龙岩/ns [二/m 院/n]/mq 新院/nz 外景/n 
龙岩/ns [二/m 院/n]/mq 中医男科/nit 邓平荟/nr 医生/nnt 在/p 为/p 患者/n 看病/vi 。/w 
市民/n 在/p 龙岩/ns [二/m 院/n]/mq 的/ude1 [自助/b 服务/vn 终端/n]/nz 上/f 进行/vn 自助/b 查询/v 。/w 
龙岩/ns [二/m 院/n]/mq 现代化/vn 的/ude1 体检中心/nis 
核心/n 提示/v ：/w 
随着/p [城市化/v 进程/n]/nz 的/ude1 加快/vn ，/w [大量/m 人口/n]/mq 涌入/v 城市/n ，/w 许多/mq 建于/v 上世纪/nz [七/m 八十/m 年代/n]/mq 甚至/d 更早/nz 的/ude1 医院/nis 长期/d 超负荷/b 运转/vi ，/w 不仅/c 软硬件/n 均/d 显得/v 捉襟见肘/vl ，/w 难以/d 满足/v 群众/n 日益/d 增长/v 的/ude1 [医疗/n 卫生/an]/nz 需求/n ，/w 而且/c 由于/p 大部分/n 医院/nis 位于/v 人口/n 高度/d 集中/v 的/ude1 老城区/ns 繁华/a 地带/n ，/w 致使/v 周边/n 交通/n 拥堵/v ，/w 秩序/n 混乱/a ，/w 成为/v 城市/n 的/ude1 “/w 肠梗阻/n ”/w 。/w 
对于/p 这/rzv 一带/n 有/vyou 普遍性/n 的/ude1 问题/n ，/w 搬迁/v 异地/n 新建/v 成为/v 解决方案/gi 之一/rz 。/w 那么/c ，/w [老城区/ns 医院/nis]/nt 异地/n 搬迁/v 究竟/d 带来/v 了/ule 什么/ry ？/w 效果/n 如何/ryv ？/w 新年伊始/bl ，/w 记者/nnt 到/v 搬迁/vn 不到/v 半年/mq 的/ude1 [龙岩市/ns 第二/m 医院/nis]/nth 进行/vn 了/ule 调查/vn 。/w 
搬迁/v 路径/n 
从/p 市区/s 北/f 环/n 的/ude1 裕/vg 锦园/nz 小区/n 出发/vi ，/w 坐/v 上/f K5/x 路/n 公交车/nz ，/w 约/d 半小时/mq 后/f ，/w [65/m 岁/qt]/mq 的/ude1 谢永林/nr （/w 应/v 本人/rr 要求/n 化名/v ）/w 到达/v [闽西/ns 交易/vn 城/n]/nz 附近/f 的/ude1 [龙岩市/ns 第二/m 医院/nis 新院/nz 南门/n 站/vi]/nt 。/w 一/m 下车/vi ，/w 老人/n 径直/d 来到/v 距离/n 车站/n 约/d [10/m 米/q]/mq 的/ude1 医院/nis 免费/vd 接送/v 电瓶车/n 旁/f ，/w 不一会儿/bl ，/w 车子/n 就/d 载/v 着/uzhe 老人/n 和/cc 其他/rzv 几名/mq 前来/vi 看病/vi 的/ude1 群众/n 驶往/v 百米/mq 外/f 的/ude1 门诊/nis 大楼/n 。/w 
“/w 我/rr 腿疼/nz 有/vyou 几年/mq 了/ule ，/w 经常/d 得/ude3 跑/v 医院/nis ，/w 本来/d 不是/c 在/p 这里/rzs 看/v 的/ude1 ，/w 后来/t 听/v 人/n 说/v 新/a [二/m 院/n]/mq 在/p 公交/b 车站/n 还有/v 车/n 接送/v 到/v 门诊/nis ，/w 就/d 过来/vf 了/ule 。/w 这/rzv 点/qt 距离/n 年轻人/n 没感觉/nz ，/w 但/c 像/v 我/rr 这样/rzv 的/ude1 感觉/n 就/d 不同/a 了/ule 。/w [二/m 院/n]/mq 搬到/vf 这里/rzs ，/w 不仅/c 漂亮/a 了/ule ，/w 服务/vn 也好/y 了/ule 很多/m ，/w 现在/t 我/rr 看病/vi 基本/a 都/d 来/vf 这里/rzs 。/w ”/w 老谢/nz 说/v 。/w 
龙岩/ns [二/m 院/n]/mq 始建于/v 1970年/t ，/w 是/vshi 集/q 医疗/n 、/w 教学/vn 、/w 科研/n 为/p 一体/n 的/ude1 综合性/n [三级/b 乙等/nz 医院/nis]/nth 。/w 原来/d 的/ude1 老二/n 院/n (/w 现/tg 为/p [二/m 院/n]/mq 东院/nz ）/w 位于/v 市区/s 东新路/nz ，/w 占地/v [75/m 亩/q]/mq ，/w 拥有/v 开放/vn 床位/n [832/m 张/q]/mq ，/w 年/qt 门诊/nis 量/n 32万多人次/m ，/w 泌尿外科/nit 、/w 骨科/nit 、/w 中医男科/nit 等/udeng 临床/v [重点/n 学科/n]/nz 在/p 全省/n 乃至/c 赣南/ns 、/w 粤东/ns 均/d 有/vyou 一定/b 的/ude1 影响力/n 。/w 
近年来/dl ，/w 随着/p 城区/n 人口/n 的/ude1 增多/vn ，/w 加之/cc [龙岩市/ns 传染病/nhd 院/n]/nt 设在/v [二/m 院/n]/mq 等/udeng 原因/n ，/w 原有/v 的/ude1 医院/nis 规模/n 已经/d 不能/v 适应/vn 新的/a 服务/v 需求/n ，/w 床位/n 紧张/a 、/w [医护/vn 人员/n]/nnt 长期/d 超负荷/b 运作/vn 、/w 患者/n 就医/vi 环境/n 较差/d 等/udeng 问题/n 突出/a 。/w 同时/c ，/w 由于/p 地处/v 市区/s 进出/v 城/n 要道/n 和/cc 人口/n 聚居/vi 之/uzhi 地/ude2 ，/w 这里/rzs 一度/d 成为/v 交通事故/nz 多发/b 的/ude1 地段/n 。/w 
如何/ryv 解决/v 这些/rz 问题/n ？/w 关于/p 就地/d 改造/vn 提升/v 还是/c 异地/n 搬迁/v 建设/vn 新院/nz 的/ude1 争论/vn 持续/vd 了/ule 很久/d 。/w 直到/v 2008年/t ，/w 随着/p 龙岩/ns 城区/n 的/ude1 扩大/vn 和/cc 城市/n “/w 南/b 拓/v 西/f 进/vf 北/f 扩/vg ”/w 步伐/n 的/ude1 加快/vn ，/w 龙岩市/ns 最终/d 作出/v 了/ule 在/p 位于/v 市区/s 北部/f 的/ude1 [闽西/ns 交易/vn 城/n]/nz 片/q 区/n 建设/vn [二/m 院/n]/mq 新院/nz 的/ude1 决策/vn 。/w 
当年/t 10月16日/t ，/w 作为/p 闽西/ns 卫生/an 史上/d 最大/gm 的/ude1 惠民/ns 工程/n ，/w 龙岩/ns [二/m 院/n]/mq 新院/nz 开工/vi ，/w 概算/n 投资/vn [5/m ./w 9/m 亿元/q]/mq ，/w 按照/p 三级/b 甲等/b 综合医院/nis 标准/n 建设/vn ，/w 设计/vn 住院/vn 床位/n [1000/m 张/q]/mq ，/w [总/b 建筑/n 面积/n]/nz [11/m ./w 75/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 新建/v 门诊/nis 大楼/n 、/w 医技/n 大楼/n 、/w 住院/vn 大楼/n 、/w 培训中心/nis 等/udeng 。/w 2013年8月8日/t ，/w 新院/nz 全面/ad 投入/v 使用/vn 。/w 
“/w 搬迁/v 的/ude1 难度/n 较大/d ，/w 不仅/c 有/vyou 大量/m [医疗/n 设备/n]/nz ，/w 更/d 重要/a 的/ude1 是/vshi 患者/n 。/w 为/p 保证/v 患者/n 万无一失/vl ，/w 我们/rr 组织/n 了/ule [20/m 多/a]/mq 场次/qv 的/ude1 搬迁/vn 演练/vn 。/w ”/w 龙岩/ns [二/m 院/n 党委/nis]/nt 副书记/nnt 马亚非/nr 说/v ，/w 在/p 连续/a [5/m 天/qt]/mq 的/ude1 患者/n 搬迁/v 中/f ，/w 医院/nis 共/d 组织/n 大客车/n 运送/v [26/m 趟/qv]/mq 次/qv ，/w 救护车/n [180/m 趟/qv]/mq 次/qv ，/w 搬迁/v 患者/n 近/a [600/m 人次/qv]/mq 。/w 
伴随/v 着/uzhe 搬迁/v 而/cc 来/vf 的/ude1 ，/w 绝不/d 仅仅/d 是/vshi 地点/n 的/ude1 简单/a 转换/v ，/w 更是/d [硬件/n 设施/n]/nz 的/ude1 提升/vn 和/cc 服务/vn 的/ude1 升级/vn 。/w 从/p 现代化/vn 新/a 设备/n 的/ude1 大量/m 添置/v 、/w 科室/n 的/ude1 整合/vn ，/w 到/v 满意度/n 交班/vi 制度/n 、/w 回访/v 制度/n 的/ude1 建立/vn ，/w 再/d 到/v 院内/s 免费/vd 电瓶车/n 的/ude1 启用/vn 、/w 院内/s 公交/b 停靠/v 站/vi 的/ude1 规划/n 等/udeng ，/w 龙岩/ns [二/m 院/n]/mq 在/p 新址/n 获得/v 新生/n ，/w 成为/v 闽西/ns 设备/n 最好/d 、/w 规模/n 最大/gm 、/w 功能/n 最强/ad 、/w 环境/n 最/d 美/b 的/ude1 现代化/vn 医院/nis 。/w 
搬迁/v 效应/n 
元旦/t 过后/v ，/w 在/p 龙岩/ns 一家/n [市直/b 机关/n]/nz 工作/vn 的/ude1 李先生/nr 经常/d 头晕/vi 乏力/a ，/w 稍/d 一/m 运动/vn 就/d 胸闷/nz 气短/v 。/w 估计/v 血脂/n 又/d 高/a 了/ule ，/w 李先生/nr 就近/d 来到/v 龙岩/ns [二/m 院/n]/mq 新院/nz 检查/vn 。/w 
详细/a 了解/v 李先生/nr 的/ude1 症状/n 后/f ，/w [心脑血管/n 内科/nit]/nit 的/ude1 [医生/nnt 建议/n]/nz 他/rr 先/d 进行/vn 血脂/n [四/m 项/q]/mq 指标/n 检查/vn 。/w 抽完/nz 血/n 后/f ，/w 老李/nz 被/pbei 告知/v 不用/d 等/udeng 结果/n ，/w 有/vyou 事/n 可以/v 先/d 去/vf 忙/v ，/w 结果/n 一/m 出来/vf 医院/nis 会/v 有/vyou 短信/n 通知/n 。/w 不到/v 一个/mq 小时/n ，/w 老李/nz 的/ude1 手机/n 就/d 收到/v 了/ule 短信/n 通知/n 。/w 这项/r 以前/f 没有/v 的/ude1 服务/vn 让/v 老李/nz 感觉/n 很/d 新鲜/a ：/w “/w 以前/f 看病/vi 等/udeng 检查结果/v 总/b 要/v 耗去/nz 不少/m 时间/n ，/w 现在/t 有/vyou 短信/n 通知/n ，/w 人性化/vn 了/ule ！/w ”/w 
“/w 这/rzv 就是/v 搬迁/vn 带来/v 的/ude1 效应/n 之一/rz 。/w 搬迁/v 后/f ，/w 硬件/n 的/ude1 提升/vn 让/v 我们/rr 改进/v 服务/vn 有/vyou 了/ule 作为/p 的/ude1 空间/n 。/w ”/w 卢穗万/nr 说/v 。/w 
医疗/n 场所/n 扩大/v 了/ule ，/w 一大批/mq 先进/a 的/ude1 新/a 设备/n 落户/vi ，/w [二/m 院/n]/mq 新院/nz 目前/t 已/d 拥有/v 全国/n 最/d 先进/a 、/w 全省/n 首/q 条/q 大型/b 生化/n 免疫/vn [自动/d 检测/vn]/nz 流水线/n 检测/v 平台/n 和/cc 全市/n 第一/m 的/ude1 腔/ng 镜/ng 一体化/vn 手术室/n 、/w 全省/n 独有/v 的/ude1 智能化/vn 轨道/n [物流/n 系统/n]/nz 等/udeng ，/w [硬件/n 设施/n]/nz 实现/v 了/ule 质/ng 的/ude1 飞跃/vn 。/w 据/p 测算/v ，/w 龙岩/ns [二/m 院/n]/mq [今/tg 明/ag 两年/mq]/nz 的/ude1 设备/n 投入/v 将/d 达/v [2/m 亿元/q]/mq 。/w 
针对/p 闽西/ns 高端/nz [健康/a 体检/vn]/nz 市场/n 的/ude1 空白/n ，/w 龙岩/ns [二/m 院/n]/mq 设立/v 了/ule 全省/n 单层/mq 面积/n 最大/gm 的/ude1 花园/n 型/k 、/w 会所/nis 式/k [健康/a 体检/vn]/nz 机构/n ，/w 总面积/n 约/d [3000/m 平方米/q]/mq ，/w 附设/v 1000多平方米/m [空中/s 花园/n]/nz ，/w 成为/v 当地/s 体检/vn 市场/n 的/ude1 [知名/a 品牌/n]/nz ；/w 
建立/v 满意度/n 交班/vi 制度/n 。/w 即/v 由/p 主管/v 护士/nnt 收集/v 病人/n 对/p 服务/vn 的/ude1 意见/n ，/w 大/a 到/v 打针/vi 、/w 输液/vi 疼/a 不/d 疼/a ，/w 态度/n 好/a 不好/a ，/w 小/a 到/v 病房/n 灯泡/n 亮/vi 不/d 亮/vi 等/udeng 都/d 在/p 收集/v 之/uzhi 列/v ，/w 并/cc 根据/p 病人/n 的/ude1 [满意度/n 调查/vn]/nz 结果/n ，/w 尽快/d 予以/vx 解决/v ；/w 
开放/v 拥有/v [1680/m 个/q]/mq 停车位/n 的/ude1 停车场/n ，/w 投入/v [10/m 辆/q]/mq 电瓶车/n ，/w 在/p 南/b 、/w 北/f 大门/n 免费/vd 接送/v 病人/n 就诊/vi 。/w 开通/v 新院/nz 往来/vn 东院/nz 的/ude1 直通车/nz ，/w 每/rz 半小时/mq 一班/mq ，/w 方便/a 患者/n 就医/vi …/w …/w 
卢穗万/nr 说/v ，/w 搬迁/v 过来/vf 的/ude1 几个月/mq ，/w 医院/nis 门诊/nis 量/n 和/cc 住院/vn 量/n 都/d 有/vyou 了/ule 大幅度/d 提高/v ，/w 针对/p 出院/vi 病人/n 的/ude1 问卷调查/n 显示/v ，/w 综合/v 满意率/n 达/v 94.1%/m 。/w 今年，二/t 院/n 还/d 与/cc [实力/n 雄厚/a]/nz 的/ude1 [第二/m 军医/nnt 大学/nis 附属/vn 长海/ns 医院/nis]/nth 签订/v 了/ule 常态化/nz [合作/vn 协议/n]/nz ，/w 让/v 当地/s 群众/n 享受/v 大/a 医院/nis 的/ude1 优质/b 医疗/n 资源/n 。/w 
“/w 如果/c 还/d 待/vi 在/p 老地方/nz ，/w 医院/nis 多年/mq 也/d 达/v 不到/v 现在/t 这个/rz 水平/n 。/w ”/w 卢穗万/nr 说/v 。/w 
对/p [二/m 院/n]/mq 搬迁/v 的/ude1 另一/m 效应/n ，/w [龙岩市/ns 公安局/nis 新罗/nz 分局/nis]/nt 交巡警/nz 大队长/nnt 饶瑛浩/nr 用/p “/w 立竿见影/n ”/w 来/vf 形容/v 。/w 他/rr 说/v ，/w 搬迁/v 前/f ，/w 老二/n 院/n 路段/n 是/vshi 事故/n 多发/b 、/w 拥堵/v 严重/a 的/ude1 路段/n ，/w 高峰期/n 要/v 派/v [三/m 四/m 名/q]/mq 警员/nnt 来/vf [维持/v 秩序/n]/nz 还/d 忙/v 不/d 过来/vf ，/w 现在/t 只要/c 派/v 一半/m 的/ude1 警力/n 就/d 够/v 了/ule 。/w 
“/w 以前/f 我们/rr 街道/ns 群众/n 看病/vi 最近/t 的/ude1 [公立/b 医院/nis]/nz 是/vshi [一两/m 公里/q]/mq 外/f 的/ude1 市中医院/nis ，/w 现在二/t 院/n 新院/nz 就/d 在家/vi 门口/s 。/w ”/w [新罗区/ns 北城/nz 街道/ns 党工委/nis]/nt 副书记/nnt 吕渝/nr 宣说/nz ，/w [北城/nz 街道/ns]/nz 商贸/n 发达/a ，/w [常住/v 人口/n]/nz 和/cc [流动/vn 人口/n]/nz 超过/v [5/m 万/d 人/n]/mq ，/w 以前/f 这里/rzs 就/d 缺/v 一家/n 像样/a 的/ude1 医院/nis 。/w 
现在/t ，/w 位于/v 老城区/ns 的/ude1 老二/n 院/n （/w 东院/nz ）/w 在/p 保留/v 综合/vn 门诊/nis 、/w 急诊/n 、/w [传染病/nhd 院/n]/nt 等/udeng 功能/n 的/ude1 基础上/nz ，/w 将/d 着力/vd 打造/v 高/a 水准/n 的/ude1 康复/vn 基地/nis ，/w 填补/v 闽西/ns 空白/n 。/w 
龙岩市/ns [卫生/an 部门/n]/nz 一位/mq 负责人/nnt 认为/v ，/w 无论是/c 从/p 医院/nis 自身/rr 发展/vn 、/w 群众/n [医疗/n 卫生/an]/nz 需求/n ，/w 还是/c 从/p 城市/n 发展/vn 的/ude1 配套/vn 需求/n 、/w 卫生/an 基础设施/gi 布局/n 平衡/a 等/udeng 角度/n 考虑/v ，/w 将/d 一些/mq 发展/v 空间/n 严重/a 受限/v 的/ude1 医院/nis 搬迁/v 至/p 新城区/ns ，/w 不失为/v 一种/mq 有益/a 的/ude1 选择/vn ，/w 总体/n 上/f 利/n 大于/v 弊/ng ，/w 积极/ad 稳妥/a 地/ude2 推动/v 这/rzv 一/m 工作/vn ，/w 应/v 是/vshi 今后/t 老/a 医院/nis 破解/v 发展/vn 瓶颈/n 的/ude1 出路/n 所在/n 。/w 
