[国务院/nt 台湾/ns 事务/n 办公室/nis]/nt 15日/t 在/p 北京/ns 举行/v 2014年/t 首场/n [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 新任/b 发言人/nnt 马晓光/nr 首/q 度/qv 亮相/vi ，/w 引发/v 台湾/ns 媒体/n 关注/v 。/w 
台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 15日/t 报道/v 说/v ，/w 马晓光/nr [有/vyou 问必答/nz]/nz 、/w 回答/v 详尽/a ，/w 除了/p 保持/v 国台办/j 发言人/nnt 一贯/d 的/ude1 严谨/a 风格/n ，/w 遇到/v 轻松/a 的/ude1 话题/n ，/w 脸上/s 也/d 自然地/nz 流露出/v 笑意/n 。/w 
台湾/ns 《/w 旺报/nz 》/w 16日/t 写道/v ，/w 长/a 年/qt 从事/vi 对/p 台/q 研究/vn 与/cc 两岸/n 谈判/vn 工作/vn 的/ude1 马晓光/nr ，/w 15日/t 首/q 度/qv 登台/vi 亮相/vi ，/w 面对/v 两岸/n 记者/nnt 连珠炮/n 式/k 提问/vn ，/w 不但/c [有/vyou 问必答/nz]/nz ，/w 态度/n 从容/a 稳健/a ，/w 未见/nz 初/f 登/v 发言/vn 台/q 的/ude1 生涩/a ，/w 其/rz 不/d 完全/ad 制式/n 的/ude1 回应/vn ，/w 更/d 展现/v 深谙/v [两岸/n 关系/n]/nz 的/ude1 老将/n 丰采/n ，/w 获得/v 两岸/n 媒体/n 一致/a 好评/n 。/w 
报道/v 说/v ，/w 在/p 这场/r 马晓光/nr 的/ude1 发言人/nnt 首/q 秀/ag 上/f ，/w 两岸/n 媒体/n 出席/v 较/d 平常/a 踊跃/ad ，/w 台湾/ns 驻/v 北京/ns 记者/nnt 更是/d 全员/n 到/v 齐/a ，/w 而/cc 当/p 马晓光/nr 点名/v 台湾/ns 记者/nnt 发问/vi 时/ng ，/w 也/d 多/a 能/v 叫/vi 得出/v 记者/nnt 全名/n ，/w 显见/v 颇/d 有/vyou 交情/n 。/w 
近/a [1/m 小时/n]/mq 的/ude1 记者会/n 中/f ，/w 两岸/n 记者/nnt 轮番/d 问/v 了/ule 近/a [20/m 个/q]/mq 问题/n ，/w 触及/v 两岸/n 政治/n 、/w 经济/n 、/w 文化/n 、/w 人员/n 往来/vn 等/udeng 各/rz 领域/n ，/w 除了/p 正经八百/al 甚至/d 有些/rz “/w 烫手/nz ”/w 的/ude1 敏感/a 议题/n ，/w 马晓光/nr 处理/vn 起来/vf 驾轻就熟/vl 。/w 
[不少/m 台/q]/mq 媒/ng 还/d 关心/v 到/v 马晓光/nr “/w 个人/n ”/w 体验/v ，/w 诸如/v 履新/nz 感受/v 、/w [角色/n 转换/v]/nz 的/ude1 拿捏/v ，/w 或/c 会/v 不会/v 担心/vn 像/v 前/f 发言人/nnt 杨毅/nr 在/p 台湾/ns 节目/n 上/f 被/pbei 模仿/v ，/w 面对/v 这/rzv 类/q 轻松/a 话题/n ，/w 马晓光/nr 也/d 能/v 幽默/a 以/p 对/p 。/w 
台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v 说/v ，/w 马晓光/nr 是/vshi 国台办/j [第三/m 位/q]/mq 出身/v 北大/n 的/ude1 [新闻/n 发言人/nnt]/nnt ，/w 从/p 李维一/nr (/w 中文系/nis )/w 、/w 杨毅/nr (/w 历史系/nit )/w ，/w 以/p 至/p 马晓光/nr (/w 中文/nz )/w ，/w 早年/t 都/d 是/vshi 各省/r 高考/vn 文科/n 状元/n 或/c 名列前茅/vl ，/w 系/v 出/vf 同/p 门/n ，/w 风格/n 各/rz 有/vyou 特色/n 。/w 
报道/v 说/v ，/w 马晓光/nr 曾/d 参与/v [对/p 台/q 政策/n]/nz 文稿/n 起草/v ，/w 系/v 大陆/ns 对/p 台/q 系统/n 重要/a 文胆/nr 。/w 昨/tg 评述/v 民进党/nz 检讨/v 纪要/n 时/ng ，/w 引喻/nz “/w 穿/v 台独/n 的/ude1 老/a 鞋/n ，/w 走/v 不/d 出/vf [两岸/n 关系/n]/nz 的/ude1 新/a 路/n ”/w ，/w 应/v 是/vshi 文胆/nr 型/k 的/ude1 创新/vn 语言/n 。/w 马晓光/nr 从/p 熟悉/v 的/ude1 谈判桌/n ，/w 转移/v 宣传/vn 阵地/n ，/w 他/rr 与/cc 媒体/n 的/ude1 沟通/vn 互动/v 才刚/nz 开始/v 。/w 
