高速/b 路上/s ，/w [3/m 车/n]/mq 连环/b 追尾/nz ，/w 司机/nnt 成/v 了/ule 血/n 人/n 。/w 
事发/vi 昨日/t 凌晨/t 5时35分/t ，/w 高速公路/n 龙岩/ns 往/p 长汀/ns 路段/n 。/w 
[3/m 部/q]/mq 货车/n 连环/b 追尾/nz ，/w 致使/v 一名/mq 司机/nnt 被困/v 驾驶室/n ，/w 动弹/vi 不得/vi ，/w 且/c 受伤/vi 流血/vi 。/w 
“/w 走到/vf 该/rz 路段/n 时/ng 视线/n 有些/rz 模糊/a ，/w 撞/v 上去/vf 后/f 我/rr 一下子/mq 就/d 懵/ag 了/ule 。/w ”/w 被困/v 司机/nnt 说/v ，/w 他/rr 当时/t 驾车/vi 从/p 龙岩/ns 赶往/v 长汀/ns 运送/v 蔬菜/n ，/w 行驶/vi 至/p 该/rz 路段/n 时/ng 突然/ad 发生/v 追尾/nz 。/w 两车/nz 追尾/nz 后/f ，/w 又/d 与/cc [第三/m 部/q]/mq 车/n 追尾/nz 。/w 
消防/b 进行/vn 破/v 拆/v 救援/vn ，/w [15/m 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 被困/v 司机/nnt 被/pbei 成功/a 救出/vf ，/w 并/cc 送往/v 医院/nis 救治/vn 。/w 
事后/f ，/w 据/p 路政/nis 人员/n 介绍/v ，/w 事发/vi 路段/n 附近/f 多/a 山/n ，/w 清晨/t 山涧/n 之间/f 浓雾/n 弥漫/v ，/w 可能/v 是/vshi 导致/v 货车/n 发生/v 追尾/nz 的/ude1 原因/n ，/w 但/c 目前/t 该/rz 说法/n 尚未/d 得到/v 证实/vn 。/w （/w 记者/nnt 吴林增/nr 通讯员/nnt 周杨东/nr 鞠丹阳/nr ）/w 
