昨天/t 上午/t ，/w [厦门市/ns 中级/b 法院/nis]/nt 受/v 最高院/n 的/ude1 委托/vn ，/w 宣判/v 了/ule [五/m 起/vf]/mq 案件/n ，/w [五/m 名/q]/mq 穷凶极恶/vl 的/ude1 罪犯/nnd 被/pbei 执行/v 死刑/n 。/w 本报/rz 从/p 中/f 选取/v 了/ule [四/m 个/q]/mq 案例/n 。/w 
这次/r 宣判/v 的/ude1 案件/n 多/a 为/p 恶性/b 案件/n ，/w 判决书/n 里/f 多形容/nz 他们/rr 为/p “/w 手段/n 特别/d 残忍/a 、/w [主观/a 恶性/b]/nz 极大/a 、/w 情节/n 十分/d 恶劣/a ”/w 的/ude1 犯罪分子/n ，/w 故/c 在/p 定罪/vi 量刑/vi 时/ng 从严/d 从/p 重/a 。/w 
这样/rzv 的/ude1 判决/vn 结果/n 充分/ad 显示/v 了/ule 厦门/ns 对/p [暴力/n 犯罪/vn]/nz [从/p 重/a 处罚/vn]/nz 的/ude1 决心/n 和/cc 信心/n ，/w 在/p 量刑/vi 上/f 也/d 充分/ad 体现/v 了/ule 刑罚/n 的/ude1 严厉/a 性/ng 和/cc 震慑/v 力/n ，/w 有力/a 打击/v 和/cc 震慑/v 了/ule 犯罪/vn 。/w 
绑架/v 小/a 鑫/nz 炫/vg 并/cc 致/v 其/rz 死亡/vi 
姓名/n ：/w 刘和明/nr 
罪名/n ：/w 绑架罪/nz 
2012年4月初/t ，/w 刘和明/nr 因为/c 赌博/vi 欠债/vi 不能/v 偿还/vn ，/w 遂/d 产生/v 以/p 非法/b 手段/n 敛财/vi 之/uzhi 念/v ，/w 并/cc 通过/p 网络/n 购买/v 了/ule 冒用/v 他人/rr 身份证/n 办理/v 的/ude1 银行卡/nz 、/w [网上/s 银行/nis]/nz 的/ude1 U/x 盾/q ，/w 还/d 用/p [手机/n 短信/n]/nz 联络/vn 在/p 永春/nz 打工/vi 的/ude1 聋哑/vn 堂弟/n 刘笃峰/nr （/w 已/d 判刑/vi ）/w 参与/v 并/cc 承诺/vn 支付/v 其/rz 酬金/n ，/w 刘笃峰/nr 同意/v 。/w 
4月8日/t ，/w 刘和明/nr 驾驶/v 租用/v 的/ude1 小轿车/n 搭载/v 刘笃峰/nr 从/p 永春县/ns 到/v 厦门/ns 伺机/d 抢劫/v ，/w 后/f 因/p 刘和明/nr 胆怯/a 而/cc 放弃/v ，/w 刘笃峰/nr 次日/t 返回/v 永春/nz 。/w 
4月10日/t ，/w 刘和明/nr 决定/v 绑架/vn 儿童/n 勒索/v 财物/n ，/w 预谋/n 先/d 将/d 儿童/n 绑架/v 至/p 德/b 化/v 老家/n ，/w 待/vi 索要/v 赎金/n 后/f 再/d 将/d 儿童/n 转卖给/nz 他人/rr 。/w 刘和明/nr 选择/v 了/ule [9/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小/a 鑫/nz 炫/vg 作为/p 绑架/v 对象/n 。/w 
4月12日17/t ：/w 30/m ，/w 刘和明/nr 驾驶/v 小/a 驾车/vi 在/p 源泉/n 山庄/n 门口/s 守候/v ，/w 将/d 放学/vi 回家/vi 的/ude1 小/a 鑫/nz 炫/vg 诱骗/v 上车/vn 并/cc 反锁/nz 在/p 车/n 内/f ，/w 后/f 又/d 去/vf 购买/v 了/ule 一个/mq 行李箱/n ，/w 用以/d 在/p 德/b 化/v 下车/vn 后/f 转移/v 小/a 鑫/nz 炫/vg 。/w 之后/f 刘和明/nr 谎称/v “/w 躲避/v 坏人/n ”/w ，/w 将/d 小/a 鑫/nz 炫/vg 诱骗/v 到/v 汽车/n 后备/b 厢/ng 藏匿/vi 。/w 22时/t ，/w 刘和明/nr 驾车/vi 前往/v 永春县/ns ，/w 并发/v 短信/n 告诉/v 刘笃峰/nr 。/w 途中/s ，/w 小/a 鑫/nz 炫/vg 多次/mq 喊叫/v 后备/b 厢/ng 很闷/nz ，/w 恳求/v 刘和明/nr 将/d 其/rz 放出/v 来/vf ，/w 但/c 刘和明/nr 均/d 置之不顾/nz 。/w 
进入/v 永春县/ns 后/f ，/w 刘和明/nr 下车/vi 查看/v ，/w 发现/v 小/a 鑫/nz 炫/vg 已经/d 昏迷/v ，/w 因/p 担心/v 罪行/n 败露/vi ，/w 决定/v 将/d 小/a 鑫/nz 炫/vg 丢/v 入/v 水库/n 。/w 
次日/t 2时/t 许/v 到达/v 水库/n 后/f ，/w 刘和明/nr 独自/d 将/d 昏迷/v 的/ude1 小/a 鑫/nz 炫/vg 装入/v 行李箱/n 后/f ，/w 叫/vi 刘笃峰/nr 帮忙/vi 抬/v 箱子/n ，/w 还/d 指使/v 刘笃峰/nr 捡来/nz 数/n 块/q 石头/n 塞入/v 行李箱/n 夹层/n 。/w 刘和明/nr 和/cc 刘笃峰/nr 共同/d 将/d 行李箱/n 抬/v 至/p 水坝/n 高处/s 后蹬/nz 入/v 水库/n 。/w 刘和明/nr 用/p 手电筒/n 查看/v ，/w 发现/v 小/a 鑫/nz 炫/vg 漂浮/v 于/p 水面/n ，/w 遂/d 又/d 指使/v 刘笃峰/nr 捡拾/v 数/n 枚/q 石块/n ，/w 刘和明/nr 用/p 石块/n 扔/v 砸/v 小/a 鑫/nz 炫/vg ，/w 致/v 小/a 鑫/nz 炫/vg 再度/d 沉入/nz 水中/s ，/w 溺水/vi 死亡/vi 。/w 
4月14日/t ，/w 刘和明/nr 指使/v 刘笃峰/nr 在/p 安溪/ns 县城/n 买了/v [三/m 张/q]/mq 手机卡/nz ，/w 刘和明/nr 用/p 其中/rz 一张/mq 手机卡/nz 发送/v 短信/n 给/p 小/a 鑫/nz 炫/vg 母亲/n 索要/v 赎金/n 15万/m 未果/v 。/w 
法院/nis 经/p 审理/v 认为/v ，/w 刘和明/nr 以/p 勒索/v 财物/n 为/p 目的/n 绑架/v 他人/rr 的/ude1 行为/n 已/d 构成/v 绑架罪/nz ，/w 在/p [共同/d 犯罪/vn]/nz 中/f 起/vf 主要/b 作用/n ，/w 系/v 主犯/n ，/w 判处/v 其/rz 死刑/n ，/w [剥夺/v 政治权利/n 终身/n]/nz 。/w 
“/w 我/rr 从头到尾/dl 都/d 很/d 后悔/v 。/w ”/w 昨日/t 上午/t ，/w 法官/nnt 宣读/v 完/vn 判决书/n 后/f ，/w 刘和明/nr 的/ude1 表情/n 很/d 平静/a ，/w 他/rr 早已/d 预料/v 到/v 自己/rr 有/vyou 今天/t 。/w “/w 我/rr 想/v 跟/p 他们/rr （/w 小/a 鑫/nz 炫/vg 家人/n ）/w 说/v 一声/mq 对不起/v 。/w ”/w 
