人民网/nz 福州/ns 1月15日/t 电/n (/w 通讯员/nnt 林梅妹/nr )/w 2013年/t ，/w 国网/nz 福建/ns 电力/n 在/p 确保/v 福建/ns 区域/n [电力/n 供应/vn]/nz 的/ude1 同时/c ，/w 向/p [华东/ns 地区/n]/nz 共/d 输送/v 电量/n 达/v [87/m ./w 99/m 亿/m 千瓦时/q]/mq ，/w 年度/n 外/f 送/v 电量/n 首次/m 突破/v [80/m 亿/m 千瓦时/q]/mq 大关/n ，/w 与/cc 去年/t 同比/n 增幅/n 高达/v 104.4%/m ，/w 有效/a 缓解/v 了/ule 华东/ns 其他/rzv 省市/n 去年/t 特别/d 是/vshi [迎/v 峰/ng 度夏/vn]/nz 期间/f 用电/n [紧张/a 状况/n]/nz ，/w 也/d 为/p 福建/ns 创造/v 了/ule 可观/a 的/ude1 经济效益/n 。/w 
近年来/dl ，/w 福建/ns 充分/ad 利用/v 港口/n 多/a 、/w 水电/n 资源/n 丰富/a 等/udeng 优势/n ，/w 加快/v 能源/n 发展/vn ，/w 力/n 推/v 新能源/nz 战略/n ，/w 着力/vd 优化/v 电源/n 结构/n ，/w 在/p 核电/n 实现/v 零/m 突破/v 的/ude1 同时/c ，/w 清洁/a 可/v 再生/vn 的/ude1 风电/nz 、/w [光伏/nz 发电/vn]/nz 频频/d 发/v 力/n 。/w 截至/v 目前/t ，/w 福建/ns 全省/n [总/b 装机/v 容量/n]/nz 达/v [4133/m 万/d 千瓦/q]/mq ，/w 其中/rz 火电/n [2652/m 万/d 千瓦/q]/mq ，/w 水电/n [1225/m 万/d 千瓦/q]/mq ，/w 核电/n 、/w 风电/nz 等/udeng 新能源/nz [253/m 万/d 千瓦/q]/mq 。/w 
2013年/t ，/w 福建/ns 电网/n 最大/gm [用电/n 负荷/n]/nz 达/v [2802/m 万/d 千瓦/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 10.4%/m ；/w 累计/v 售电量/nz [1463/m ./w 93/m 亿/m 千瓦时/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 8.09%/m ，/w 增幅/n 较/d 同期/f 上升/vi [4/m ./w 08/m 个/q]/mq 百分点/n ；/w [全社会/nz 用电量/n]/nz [1700/m ./w 73/m 亿/m 千瓦时/q]/mq ，/w 比/p 增/v 7.68%/m 。/w 国网/nz 福建/ns 电力/n 超前/a 部署/vn ，/w 加快/v 推进/vn [迎/v 峰/ng 度夏/vn]/nz [工程/n 建设/vn]/nz ，/w 全面/ad 落实/v 保/v 供电/vn [技术/n 措施/n]/nz ，/w 重点/n 解决/v [主干/n 电网/n]/nz 局部/n “/w 卡脖子/vi ”/w 等/udeng 问题/n ，/w 有力/a 保障/vn 了/ule 全省/n 电力/n 可靠/a 供应/vn 。/w 
去年/t ，/w [迎/v 峰/ng 度夏/vn]/nz 期间/f 华东/ns 电网/n [用电/n 负荷/n]/nz 多次/mq 刷新/v 历史/n 纪录/n ，/w 浙江/ns 、/w 江苏/ns 等/udeng 地/ude2 [电力/n 供应/vn]/nz 出现/v 缺口/n ，/w [国网/nz 华东/ns 分部/nis]/nt 要求/n 切实/ad 做好/v 保/v 频率/n 、/w 机组/n 运行/vn 管理/vn 、/w [备用/vn 容量/n]/nz 留取/nz 、/w 省/n 间/f 互济/vn 等/udeng 工作/vn ，/w 确保/v 华东/ns 电网/n 的/ude1 安全/an 有序/a 运行/vn 。/w 国网/nz 福建/ns 电力/n 在/p 确保/v 福建/ns 全省/n 电力/n 可靠/a 充足/a 供应/vn 的/ude1 同时/c ，/w 积极/ad 与/cc [华东/ns 电网/n 调度/vn 中心/nis]/nt [沟通/v 协调/v]/nz ，/w 科学/n 调度/vn ，/w 加大/v 外/f 送/v 电量/n ，/w 支持/v 浙江/ns 地区/n [电力/n 供应/vn]/nz 。/w 
国网/nz 福建/ns 电力/n 不断/d 强化/v “/w 水/n 、/w 风/n 、/w 火/n 、/w 气/n 、/w 核/n 、/w 抽/v 蓄/v ”/w 等/udeng 电源/n 的/ude1 联合/vn 优化/v 调度/vn ，/w 科学/n 合理/a 调度/v 水电/n 运行/vn ，/w 去年/t 直/d 调/v 水电/n [水能/n 利用/v]/nz 提高/v 率/v 9％/m ，/w 节水/vn 增发/v 电量/n [10/m ./w 2/m 亿/m 千瓦时/q]/mq ；/w 在/p 火电/n 调度/v 方面/n ，/w 利用/v 用电/n 低谷/n 时段/n 或/c 节假日/t 进行/vn 设备/n 消缺/nz ，/w 督促/v 各/rz 火电厂/nis 提高/v 电煤/nz 库存/n ，/w 保证/v 机组/n 在/p 高峰期/n 稳/a 发/v 满/a 发/v ，/w 火电/n 机组/n [年/qt 利用/v 小时/n]/nz 达/v [4750/m 小时/n]/mq ；/w 科学/n 制定/v 月/n 度/qv 交易/v 计划/n ，/w 做好/v 网/n 厂/n 协调/v ，/w 统筹/vd 内/f 供/vi 外/f 送/v ，/w 确保/v 区域内/nz [电力/n 供应/vn]/nz 和/cc 电力/n 外/f 送/v 。/w 
为/p 确保/v 两条/mq [500/m 千伏/q]/mq 华东/ns 联络线/nz 的/ude1 安全/an 稳定/an 运行/vn ，/w 国网/nz 福建/ns 电力/n 加大/v 联络线/nz 的/ude1 特/ag 巡/vg 力度/n ，/w 做好/v 突发/vn 事故/n 预想/v ，/w 保障/vn 了/ule 联络线/nz 运行/vn 平稳/a ；/w 同时/c ，/w 全面/ad 推进/vi [1000/m 千伏/q]/mq 浙/b 福特/nrf 高压/n 交流/v [输变电/vn 工程/n]/nz 建设/vn ，/w 工程/n 投/v 运/vn 后/f ，/w 将/d 进一步/d 提高/v 福建/ns 与/cc 浙江/ns 联网/vi [输电/vn 能力/n]/nz ，/w 提高/v 大/a 电网/n 调剂/v 余缺/n 能力/n 。/w 
自/p 2001年/t 福建/ns 电网/n 与/cc 华东/ns 电网/n 联网/vi 以来/f ，/w 截至/v 2013年12月31日/t ，/w 双方/n 累计/vd 输送/v 电量/n [480/m ./w 58/m 亿/m 千瓦时/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w 福建/ns 送往/v 华东/ns 电量/n 达/v [442/m ./w 08/m 亿/m 千瓦时/q]/mq ，/w 实现/v 了/ule 福建/ns 与/cc 华东/ns 电网/n 资源共享/gi 、/w [优势/n 互补/vi]/nz ，/w 有效/a 缓解/v 了/ule 浙江/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 供电/vn 压力/n ，/w 为/p 华东/ns 电网/n 安全/an 运行/vn 和/cc 电力/n 可靠/a 供应/vn 做出/v 了/ule 积极/ad 贡献/n 。/w 
