胡愈之/nr 像/v 
胡愈之/nr 是/vshi [全国/n 人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt [副/b 委员长/nnt]/nnt 、/w [中国/ns 民主/a 同盟/nis]/nt 代/q 主席/nnt 。/w 他/rr 是/vshi 我国/n 老一辈/n 著名/a 的/ude1 革命/vn 文化/n 战士/nnt ，/w 在/p [新闻/n 出版/v]/nz 战线/n 为/p 我国/n [文化/n 事业/n]/nz 的/ude1 发展/vn 作出/v 了/ule 卓越/a 的/ude1 贡献/n 。/w 
胡愈之/nr 于/p 1896年9月9日/t 出生/vi 在/p 浙江省/ns 上虞县/nz ，/w 他/rr 在/p 绍兴府/nz 中学/nis 堂/ng 读书/vi 时/ng ，/w 受到/v 鲁迅/nr 先生/n 思想/n 的/ude1 薰/nz 陶/ag 。/w 1914年/t ，/w 他/rr 考入/v [上海/ns 商务/n 印书馆/n]/nt 编辑/nnt 所/usuo 当/p 练习生/nnt ，/w 接受/v 了/ule 新文化/n 思潮/n 的/ude1 影响/vn ，/w 1919年/t 他/rr 在/p 上海/ns 参加/v 了/ule 声援/v “/w 五四/m ”/w 运动/vn 的/ude1 斗争/vn ，/w 并/cc 在/p 《/w [东方/s 杂志/n]/nz 》/w 上/f 连续/a 撰写/v 文章/n ，/w 提倡/v 科学/n 和/cc 民主/a 。/w 1920年/t 他/rr 和/cc 郑振铎/nr 、/w 沈雁冰/nr 一起/s 共同/d 发起/v 成立/vn 了/ule “/w [文学/n 研究会/nis]/nz ”/w ，/w 积极/ad 推进/vi 新文学/n 运动/vn 。/w 在/p “/w 五卅/m ”/w 运动/vn 中/f ，/w 他/rr [编辑/nnt 出版/v]/nz 的/ude1 《/w [公理/n 日报/n]/nz 》/w 成为/v 指导/vn 运动/vn 的/ude1 [舆论/n 工具/n]/nz 。/w 他/rr 撰写/v 的/ude1 《/w 五卅运动/nz 纪实/n 》/w 忠实/a 报道/v 了/ule 这/rzv 一/m 历史性/n 的/ude1 群众/n 革命/vn 斗争/vn 。/w 1927年/t ，/w 他/rr 在/p “/w 四·一二/m ”/w 反革命/n 政变/vn 的/ude1 第二天/mq ，/w 基于/p 对/p 反动派/n [血腥/z 屠杀/vn]/nz 革命/vn 群众/n 的/ude1 义愤/n ，/w 起草/v 了/ule 对/p 国民党/n 当局/n 的/ude1 抗议/vn 信/n ，/w 发表/v 在/p 《/w 商报/n 》/w 上/f 。/w 在/p 实际/n 斗争/vn 中/f ，/w 胡愈之/nr 的/ude1 思想/n 、/w 立场/n 逐渐/d 转向/vi 中国共产党/nt 和/cc [劳动/vn 人民/n]/nz 。/w 1928年1月/t ，/w 迫于/v 国内/s 的/ude1 白色恐怖/n ，/w 胡愈之/nr 流亡/v 法国/nsf ，/w 在/p [巴黎/nsf 大学/nis 国际/n 法学院/nis]/nt 学习/v ，/w 在/p 那里/rzs ，/w 他/rr 系统/n 地/ude2 钻研/v 马克思主义/n 著作/gi ，/w 思想/n 开始/v 由/p 民主主义/n 转变/v 为/p 社会主义/n 。/w 1931年初/t ，/w 在/p 回国/vi 途中/s ，/w 他/rr 以/p 世界语/n 学者/nnt 的/ude1 身份/n 到/v 莫斯科/nsf ，/w 进行/vn 了/ule 七天/mq 的/ude1 访问/vn ，/w 写下/v 名著/n 《/w 莫斯科/nsf 印象/n 记/v 》/w 。/w 这/rzv 是/vshi 我国/n [第一/m 本/rz]/mq 比较/d 系统/n 地/ude2 介绍/v 苏联/ns 政治/n 、/w 经济/n 和/cc [人民/n 生活/vn]/nz 状况/n 的/ude1 著作/gi ，/w 反映/v 了/ule 他/rr 对/p 新的/a 社会制度/n 的/ude1 向往/vn ，/w 在/p [广大/b 青年/n]/nz 中/f 激起/v 强烈/a 的/ude1 反响/n 。/w 
1933年初/t ，/w 胡愈之/nr 应/v 鲁迅/nr 的/ude1 邀请/vn 加入/v “/w 民权/n 保障/v 同盟/nis ”/w ，/w 并/cc 当选/v 为/p 总会/nis 临时/b [中央/n 执行/v 委员会/nis]/nt 执行/v 委员/nnt 。/w 他/rr 努力/ad 把/pba 国民党/n 当局/n 迫害/vn 革命/vn 同志/n 和/cc [进步/vn 人士/n]/nz 的/ude1 情况/n 向/p 国外/s 揭露/v 、/w 报道/v ，/w 争取/v 国外/s [进步/vn 人士/n]/nz 对/p [中国/ns 革命/vn]/nz 的/ude1 同情/vn 和/cc 声援/v 。/w 就/d 在/p 这/rzv 一年/mq 九月/t 胡愈之/nr 加入/v 了/ule 中国共产党/nt 。/w 
抗日战争/nz 爆发/v 后/f ，/w 胡愈之/nr 以/p 聚餐/vn 会/v 的/ude1 形式/n ，/w 联系/v 和/cc 团结/v 了/ule 在/p 上海/ns 的/ude1 一大批/mq 爱国人士/n ，/w 推动/v 他们/rr 在/p 抗日救亡/n 中/f 发挥/v 作用/n 。/w 他/rr 倡议/n 成立/vi 了/ule [国际/n 宣传/vn 委员会/nis]/nt ，/w 把/pba 上海/ns 文化界/n 、/w 新闻界/n [进步/vn 人士/n]/nz 团结/v 起来/vf ，/w 向/p 海外/s 宣传/v 我国/n 抗战/vi 的/ude1 真实/a 情况/n ，/w 特别/d 是/vshi 共产党/nis 、/w 八路军/n 在/p 抗战/vi 中/f 发挥/v 的/ude1 重大/a 作用/n 。/w 在/p 极端/n 困难/an 的/ude1 条件/n 下/f ，/w 胡愈之/nr 用/p 最/d 短/a 的/ude1 时间/n ，/w 组织/n 翻译/v 出版/vn 了/ule 埃德加·斯诺/nrf 的/ude1 《/w [西行/v 漫/v 记/v]/nz 》/w ，/w 并/cc 第一次/mq [编辑/nnt 出版/v]/nz 了/ule 《/w [鲁迅/nr 全集/n]/nz 》/w 。/w 
新中国/nz 成立/vi 后/f ，/w 胡愈之/nr 为/p 在/p 我国/n 建立/v 社会主义/n 新型/b 的/ude1 出版/vn 机构/n ，/w 出版/v 大量/m 的/ude1 革命/vn 书刊/n 和/cc 知识性/n 读物/n 做/v 了/ule 很多/m 开创性/n 的/ude1 工作/vn 。/w 他/rr 不但/c 为/p 发展/v 我国/n 的/ude1 [新闻/n 出版/v]/nz 事业/n 做出/v 了/ule 巨大/a 贡献/n ，/w 而且/c 在/p 文字改革/n 和/cc 人民/n 外交/n 事业/n 以及/cc [普及/v 教育/vn]/nz 等/udeng 方面/n 也/d 建立/v 了/ule 卓越/a 的/ude1 功绩/n 。/w 
1986年1月16日/t 在/p 北京/ns 逝世/vi 。/w 
胡愈之/nr 当选/v 为/p [民盟/n 中央/n]/nt 代理/v 主席/nnt 
（/w 人民网/nz 资料/n ）/w 
