据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 台湾/ns [民意/n 代表/nnt]/nz 蔡正元/nr 在/p Facebook/x (/w 脸谱/n )/w 爆料/v ，/w 台/q 当局/n “/w 交通部长/nnt ”/w 叶匡时/nr 未/d 利益/n 回避/v ，/w 接受/v 神脑/nz 总裁/nnt 林保雍/nr 豪华/a 夜宴/n ，/w “/w 这种/r 形式/n 的/ude1 官商/nnd 互动/vn ，/w 令人/v 叹为观止/vl ！/w ”/w 
蔡正元/nr 在/p 脸谱/n 指出/v ，/w 叶匡时/nr 去年/t 7月10日/t 把/pba [中华/nz 电信/n]/nz 董事长/nnt 李炎松/nr 叫/vi 到/v 办公室/nis ，/w 要求/n 李炎松/nr 在/p [15/m 天/qt]/mq 内/f ，/w 高价/n 买下/v 林保雍/nr 手上/s 的/ude1 神脑/nz 股票/n ，/w 李未/nr 照办/vi ，/w 叶匡时/nr 12月/t 就/d 叫/vi 李/ng 退休/v 。/w 
今年/t [1/m 月初/t]/mq ，/w 林保雍/nr 为/p 叶匡时/nr 祝寿/vi ，/w 在/p 隐密/nz 处/n 设/v 豪华/a 夜宴/n ，/w 官商/nnd 互动/vn 令人/v 叹为观止/vl 。/w 蔡正元/nr 忍不住/v 在/p 脸/n 书写/v 道/qv ：/w “/w 更/d 令人/v 失望/a 的/ude1 是/vshi ，/w ‘/w 交通部/nt ’/w 的/ude1 官商/nnd 结合/v 能力/n ，/w 实在/d 太/d 强/a 了/ule ！/w ”/w 
