继/vg 3年前/t 成功/a 入主/v ★/w ST/x 大水/n 之后/f ，/w [厦门/ns 当代/t 集团/nis]/nt 又/d 盯/v 上/f 了/ule [另一/m 家/q]/mq [退市/nz 风险/n 警示/vn]/nz 公司/nis 。/w ★/w ST/x 联合/vd （/w 600358/m ）/w 1月14日/t 发布/v 公告/n ，/w 该/rz 公司/nis 第一/m 大股东/nz [国旅/j 集团/nis]/nt 已/d 于/p 1月10日/t 与/cc [厦门/ns 当代/t 集团/nis]/nt 实际/n 控制/vn 的/ude1 [厦门/ns 当代/t 资产/n 管理/vn 有限公司/nis]/nt 签署/v [股份/n 转让/v]/nz 协议/n ，/w 将/d 所/usuo 持/v ★/w ST/x 联合/vd 17.03%/m 股份/n （/w [7355/m ./w 6106/m 万/d 股/q]/mq ）/w 以/p [3/m ./w 96/m 元/q]/mq //w 股/q 的/ude1 价格/n 转让/v 给/p 厦门/ns 当代/t 资产/n ，/w 转让/v 总/b 价款/n 为/p [2/m ./w 91/m 亿元/q]/mq 。/w 转让/v 后/f ，/w [国旅/j 集团/nis]/nt 不再/d 持有/v ★/w ST/x 联合/v 股份/n ，/w 厦门/ns 当代/t 资产/n 成为/v 新任/b 第一/m 大股东/nz 。/w 
不过/c ，/w 本次/r [股份/n 转让/v]/nz 尚需/v 获得/v [国务院/nt 国资委/nz]/nt 等/udeng [有关/vn 部门/n]/nz 的/ude1 批准/vn 。/w 
[当代/t 集团/nis]/nt 称/v ，/w 此次/rz 受/v 让/v ★/w ST/x 联合/v 股权/n ，/w 主要/b 目的/n 是/vshi 为了/p 进一步/d 发挥/v ★/w ST/x 联合/vd 在/p 旅游/vn 行业/n 的/ude1 优势/n ，/w 利用/v 上市公司/nis 平台/n 有效/a 整合/v 行业/n 资源/n ，/w 快速/d 把/pba ★/w ST/x 联合/vd 做/v 大/a 做/v 强/a 。/w 而/cc 在/p 对/p 未来/t 的/ude1 规划/n 上/f ，/w [当代/t 集团/nis]/nt 的/ude1 表述/vn 较为/d “/w 模糊/a ”/w —/w —/w 暂/d 无/v 对/p ★/w ST/x [联合/vd 重组/vn]/nz 计划/n ，/w 但/c 不/d 排除/v 未来/t 12个月/t 内/f 重组/vn 的/ude1 可能性/n 。/w 
厦门/ns 当代/t [投资/vn 集团/nis]/nt [经营/vn 范围/n]/nz 是/vshi 对/p [文化/n 艺术/n]/nz 产业/n 、/w 能源/n 业/ng 、/w 矿/n 产业/n 、/w 房地产业/n 、/w 餐饮业/n 等/udeng 行业/n 的/ude1 投资/vn 。/w 有/vyou 业内人士/n 猜测/v ，/w [当代/t 集团/nis]/nt 旗下/d 有/vyou 多个/mq [旅游/vn 文化/n]/nz 项目/n ，/w 与/cc ★/w ST/x 联合/v 主业/n 基本/a 一致/a ，/w 成为/v ★/w ST/x 联合/vd 第一/m 大股东/nz 后/f ，/w 会/v 运作/vn 旗下/d 相关/vn 实业/nis 资产/n 与/cc ★/w ST/x 联合/vd 进行/vn 对接/vi 。/w 
这/rzv 是/vshi 厦门/ns 当代/t [投资/vn 集团/nis]/nt 第二次/mq 入主/v [退市/nz 风险/n 警示/vn]/nz 公司/nis 。/w 2010/m 年底/f ，/w 厦门/ns 当代/t 通过/p 司法/n 拍卖/vn 、/w [股权/n 收购/v]/nz 成为/v ★/w ST/x 大水/n 的/ude1 第一/m 大股东/nz 和/cc [控股/vn 股东/n]/nz ，/w 持股/vi 比例/n 29.99%/m ，/w 对应/vi [6240/m 万/d 股/q]/mq 。/w 随后/d ★/w ST/x 大水/n 名称/n 变更/v 为/p [山西/ns 当代/t 投资/vn 股份/n 有限公司/nis]/nt ，/w 股票/n 简称/v 也/d 变更/v 为/p 当代/t 东方/s 。/w 
因/p 2008年/t 、/w 2009年/t 连/ulian 继/vg 两年/mq 亏损/vn ，/w ★/w ST/x 大水/n 2010年/t 起/vf 被/pbei 实施/v [退市/nz 风险/n 警示/vn]/nz 。/w 厦门/ns 当代/t 入主/v 后/f ，/w 当代/t 东方城/ns 2012/m 年度/n 扭亏/v 盈利/vn [315/m 万元/q]/mq ，/w 由此/d 2013年/t 当代/t 东方/s 成功/a 摘帽/nz 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 吴强/nr ）/w 
