原/b 标题/n ：/w 江苏/ns 小学生/nnd 致信/v 市长/nnt 林志玲/nr 广告/n 伤害/vn 其/rz 身心健康/n 
网站/n 截图/vn 
日前/t ，/w [江苏/ns 泰州/ns]/ns 一位/mq 自称/v “/w 小学生/nnd ”/w 的/ude1 网民/gi 向/p 市长/nnt 写信/vi 表示/v ，/w 每天/r 上下学/vn 看到/v 一幅/mq 广告/n ，/w 模特/nnt “/w 深深/d 的/ude1 乳沟/nz ”/w 让/v 其/rz 忍不住/v 常常/d 想起/v ，/w 且/c 影响/vn 了/ule 学习/v ，/w 该/rz 网民/gi 遂/d 向/p 市长/nnt 求助/v 。/w 不过/c ，/w 当地/s 政府/nis 却/d 回复/v 表示/vn ，/w 广告/n 不/d 违规/vn ，/w 也/d 无/v 损害/vn 未成年/n 身心健康/n 。/w 
1月10日/t ，/w 网民/gi “/w 小学生/nnd ”/w 向/p [泰州市/ns 政府/nis]/nto 市长/nnt 邮箱/n 反映/v 问题/n ，/w 称/v 靖江市/ns 当地/s 一/m 商厦/n 外墙/n 挂着/v 一幅/mq 明星/nnd 林志玲/nr 的/ude1 广告/n ，/w 其/rz 每天/r 经过/p 都/d 忍不住/v “/w 看看/v 她/rr 深深/d 的/ude1 乳沟/nz ”/w ，/w 晚上/t 回家/vi 常/d 回想/v 起/vf 这个/rz 画面/n ，/w “/w 也/d 会/v 自渎/nz ”/w 。/w 因此/c [学习/v 成绩/n]/nz 下降/vi 得/ude3 厉害/a ，/w 该/rz 网民/gi 向/p 市长/nnt 求助/v 道/qv ：/w “/w 亲爱的/n 市长/nnt 请/v 帮/v 我/rr ，/w 不要/d 再/d 伤害/vn 我/rr 的/ude1 身心健康/n 了/ule ！/w ”/w 
这/rzv 则/d 来自/v [江苏/ns 泰州/ns]/ns 市政府/n 官网/n “/w 市长/nnt 邮箱/n ”/w 栏目/n 回应/v 靖江/ns 当地/s 网民/gi 反映/v [户外/s 广告/n]/nz “/w 影响/v 身心健康/n ”/w 的/ude1 微博/n 引发/v 了/ule 网民/gi 关注/v 。/w 由于/p 反映/v 问题/n 的/ude1 网民/gi ，/w 自/p 称为/v 小学生/nnd ，/w 且/c 语言/n 调侃/v 、/w 幽默/a 意味/n 浓厚/a ，/w 令/v 众多/a 网民/gi 忍俊不禁/vl 。/w 
不过/c ，/w 令人/v 意料之外/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 市长/nnt 邮箱/n [昨日/t 下午/t]/nz 回复/v 了/ule 网民/gi 反映/v 的/ude1 问题/n 。/w 17时/t 许/v ，/w 该/rz 市长/nnt 邮箱/n 在/p 回复/v 中/f 表示/v ，/w 经/p [靖江市/ns 工商局/nis]/nt 现场/s 查看/v ，/w “/w 该/rz 广告/n 无/v 明显/a 违反/v 《/w [中华人民共和国/ns 广告法/nz]/nz 》/w [第七/m 条/q]/mq 规定/n ，/w 无/v 损害/vn 未成年人/n 身心健康/n 的/ude1 现象/n 。/w ”/w （/w 杨致阳/nr ）/w 
