记者/nnt 从/p [福建省/ns 商务厅/nis]/nt 获悉/v ,/w 2013年/t 全年/n 台资/n 在/p 闽/b 实际/n 投资/vn [10/m ./w 73/m 亿/m 美元/q]/mq (/w 含/v 第三/m 地转/nz 投/v )/w ,/w 比/p 上/f 年/qt 增长/v 38.2%/m ,/w 增幅/n 高/a 出/vf 同期/f 该省/r [实际/n 利用/v 外资/n]/nz 增幅/n [32/m ./w 8/m 个/q]/mq 百分点/n ,/w 拉动/v 福建/ns [实际/n 利用/v 外资/n]/nz 增长/v [4/m ./w 68/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 
在/p 去年/t 台商/nnd 在/p 闽/b 投资/vn 大/a 项目/n 中/f ,/w 漳州/ns 福/n 欣/vg 不锈钢/n 二期/b 冷轧/v 实际/n 增资/v [1/m 亿/m 美元/q]/mq ,/w 宸/ng 鸿/ag 科技/n (/w 平潭/ns )/w 有限公司/nis 实际/n 到/v 资/ng [1/m 亿/m 美元/q]/mq ,/w 厦门/ns 宸/ng 鸿/ag 科技/n 实际/n 增资/v [6600/m 万/d 美元/q]/mq ,/w [宁德/ns 义/ng 联/vg]/nt 节能型/nz 合金/n 综合利用/nz 项目/n 实际/n 增资/v [6181/m 万/d 美元/q]/mq ,/w 台/q 玻/b 福建/ns 光伏/nz 玻璃/n 实际/n 增资/v [1000/m 万/d 美元/q]/mq 。/w 
去年/t [福建省/ns 对/p 台/q]/nt 投资额/n 也/d 创/v 历史/n 最好/d 水平/n 。/w 全年/n 商务部/nis 共/d 核准/v 闽/b 企/ng 在/p 台/q 设立/v [12/m 家/q]/mq 企业/n 和/cc [分支/n 机构/n]/nz ,/w 核准/v 对/p 台/q 投资额/n [1/m ./w 02/m 亿/m 美元/q]/mq ,/w [同比/n 增长/v]/nz 22.8%/m 。/w 截至/v 去年/t 底/f ,/w 闽/b 企/ng 在/p 台湾/ns 设立/v [46/m 家/q]/mq 企业/n 和/cc [分支/n 机构/n]/nz ,/w 核准/v 对/p 台/q 投资额/n [2/m ./w 59/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w 
自/p 2009年/t 开放/v [陆资/nrf 赴/v 台/q]/nz 以来/f ,/w 福建/ns 对/p 台/q 投资/vn 每年/r 均/d 保持/v 大幅/d 增长/v 势头/n ,/w 赴/v 台/q 投资/v 企业/n 数/n 与/cc [投资/vn 规模/n]/nz 均居/nz 大陆/ns 首位/n 。/w 闽/b 企/ng 通过/p 入/v 岛/n 投资/vn 实现/v 了/ule 合作/v 双赢/n ,/w 促进/v 了/ule 闽/b 台/q [区域/n 经济/n]/nz 整合/vn 。/w 目前/t ,/w [福建/ns 企业/n 赴/v 台/q]/nt 投资/vn 已/d 涉足/v 果蔬/nz 、/w 花卉/n 、/w [儿童/n 服装/n]/nz 销售/vn 、/w 建筑/n 、/w [会展/n 服务/vn]/nz 、/w 交通/n 物流/n 、/w 旅游/vn 观光/vn 等/udeng 多个/mq 产业/n 。/w (/w 记者/nnt 胡善安/nr )/w 
