14日/t 、/w 15日/t ，/w 我市/r 出席/v 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 的/ude1 代表/nnt 集中/v 审议/vn 省/n 人大常委会/nis 和/cc “/w 两院/n ”/w 报告/n 。/w 
省/n 人大常委会/nis 副主任/nnt 张健/nr 、/w 省/n [高级/a 人民法院/nis]/nis 院长/nnt 马新岚/nr 、/w 省/n 人大常委会/nis 原/b 副主任/nnt 马潞生/nr ，/w 市/n 领导/n 黄晓炎/nr 、/w 池秋娜/nr 、/w 廖德槐/nr 、/w 李新春/nr 等/udeng 龙岩/ns 代表团/n 代表/nnt 参加/v 审议/vn 。/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 饶作勋/nr 、/w 副主任/nnt 赵汀生/nr ，/w 市/n [中级/b 人民法院/nis]/nt 院长/nnt 林玫瑰/nr 、/w 市/n 检察院/nis 检察长/nnt 罗辉/nr ，/w [十二/m 届/q]/mq [全国/n 人大代表/nnt]/nnt 章联生/nr 和/cc 各县/r （/w 市/n 、/w 区/n ）/w 人大常委会/nis [主要/b 负责人/nnt]/nnt 等/udeng 分别/d 列席/v 代表团/n 审议/v 。/w 省直/b [有关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt 到/v 会/v 听取/v 了/ule 代表/nnt 们/k 审议/v 意见/n 。/w 
代表/nnt 们/k 在/p 审议/v 中/f 对/p [三/m 个/q]/mq 报告/n 给予/vn 了/ule 高度/d 评价/vn ，/w 也/d 对/p 加强/v 和/cc 改进/v 今后/t 工作/vn 提出/v 意见/n 和/cc 建议/n 。/w 代表/nnt 们/k [普遍/ad 认为/v]/nz ，/w 省/n 人大常委会/nis 工作报告/v 是/vshi 一个/mq 围绕/v 中心/nis 、/w 服务/v 大局/n 、/w 依法/d 履/vg 职/ng 的/ude1 报告/n ，/w 对/p 过去/vf 工作/vn 的/ude1 总结/vn 是/vshi 客观/a 的/ude1 ，/w 对/p 今后/t 工作/vn 的/ude1 意见/n 是/vshi 可行/a 的/ude1 。/w “/w 两院/n ”/w 报告/n 总结/v 工作/vn 简明扼要/al 、/w 实事求是/vl ，/w 安排/v 工作/vn 重点/n 突出/a 、/w 措施/n 可行/a 。/w 
张健/nr 代表/nnt 说/v ，/w 新的/a 一年/mq ，/w 省/n 人大常委会/nis 将/d 贯彻/v [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 积极/ad 回应/v 代表/nnt 在/p 立法/vn 、/w 监督/vn 、/w 代表/nnt 工作/vn 以及/cc [自身/rr 建设/vn]/nz 方面/n 的/ude1 期待/vn ，/w 开展/v 省市/n 县/n 三级/b 人大/nis 联动/vn 监督/vn 、/w 财政/n 重点/n 专项/b 支出/n 监督/vn 、/w 审议/v 意见/n 办理/v 工作/vn [满意度/n 测评/vn]/nz 、/w 推进/vi 全口径/nz 预算/n 审查/vn 监督/vn 等/udeng 工作/vn ，/w 努力/ad 使/v 省人大/n 工作/vn 有所/v 改进/vn 、/w [有所/v 突破/v]/nz 。/w 
马新岚/nr 代表/nnt 说/v ，/w 人民/n 的/ude1 法院/nis 根植/v 于/p 人民/n ，/w [司法/n 为民/v]/nz [公正/a 司法/n]/nz 是/vshi 法院/nis 工作/vn 的/ude1 主线/n 。/w 我们/rr 要/v 依法/d 独立/a 公正/a 行使/v 审判权/n ，/w 加大/v 队伍/n 建设/v 力度/n ，/w 提升/v [司法/n 公信力/nz]/nz ，/w 全力/d 维护/v 社会/n 大局/n 稳定/an ，/w 促进/v [社会/n 公平/a 正义/n]/nz ，/w 保障/v 人民/n 安居乐业/vl ，/w 努力/ad 让/v [人民/n 群众/n]/nz 在/p 每一个/mq 司法/n 案件/n 中/f 都/d 感受到/nz [公平/a 正义/n]/nz 。/w 
在/p 审议/v 省/n 人大常委会/nis 工作报告/v 中/f ，/w 邱汉成/nr 、/w 郭淑珠/nr 、/w 廖材河/nr 、/w 廖卓文/nr 、/w 林英健/nr 、/w 熊玉君/nr 、/w 钟隆安/nr 、/w 李永涛/nr 、/w 沈满云/nr 、/w 温梅英/nr 、/w 温晓红/nr 、/w 廖德槐/nr 、/w 郭上裕/nr 、/w 林日耕/nr 、/w 汪坤明/nr 、/w 邱永南/nr 、/w 江煜琼/nr 、/w 邱景河/nz 、/w 丁晓红/nr 、/w 吴哲彦/nr 、/w 徐月华/nr 等/udeng 代表/nnt 也/d 纷纷/d 作/v 了/ule 发言/vi ，/w 并/cc 积极/ad 提出/v 意见/n 和/cc 建议/n ：/w 在/p 立法/vn 工作/vn 方面/n ，/w 要/v 更加/d 重视/v 立法/vn 的/ude1 技术规范/gi ，/w 从/p [人民/n 大众/ntc]/nz 的/ude1 利益/n 出发/vi 立法/vn ，/w 防止/v 从/p [部门/n 利益/n]/nz 出发/vi 立法/vn ；/w 建议/n 进一步/d 加强/v 对/p [社会/n 环境/n]/nz 、/w 行政诉讼/n 等/udeng 方面/n 工作/vn 的/ude1 监督/vn ；/w 希望/v 通过/p 人大/nis 的/ude1 力量/n 尽快/d 推进/vi 国家/n 扶持/v 原/b [中央/n 苏区/n 县/n]/nz 相关/vn [优惠/vn 政策/n]/nz 的/ude1 落实/vn ，/w 加大/v 对/p 原/b [中央/n 苏区/n 县/n]/nz 的/ude1 [财政/n 转移/v 支付/v]/nz 力度/n ，/w 在/p [重点/n 项目/n]/nz 建设/vn 、/w 重点/n 产业/n 发展/vn 、/w [税收/n 返还/v]/nz 、/w 扶贫开发/v 、/w [生态/n 建设/vn]/nz 等/udeng 方面/n 给予/vn 政策/n 和/cc 资金/n 上/f 的/ude1 倾斜/vn 等/udeng 。/w 
在/p 审议/v 省/n “/w 两院/n ”/w 工作报告/v 中/f ，/w 省/n 人大代表/nnt 廖卓文/nr 、/w 丁晓红/nr 、/w 吴哲彦/nr 、/w 徐月华/nr 、/w 邱永南/nr 、/w 江煜琼/nr 、/w 温晓红/nr 、/w 温梅英/nr 、/w 钟隆安/nr 、/w 李新春/nr 、/w 沈满云/nr 、/w 刘先裘/nr 、/w 李永涛/nr 、/w 蓝福元/nr 、/w 邱景河/nz 、/w 陈景河/nr 、/w 熊玉君/nr 、/w 廖德槐/nr 、/w 汪坤明/nr 、/w 郭上裕/nr 、/w 彭绍云/nr 、/w 罗群英/nr 等/udeng 分别/d 围绕/v [基层/n 法院/nis]/nz 审判员/nnt 队伍/n 建设/vn 、/w 提高/v 办案/vn 质量/n 、/w 完善/v [地方性/n 法规/n]/nz 、/w 提高/v 人大代表/nnt 视察/v 活动/vn 实效性/n 等/udeng ，/w 提出/v 了/ule 许多/mq 好/a 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n 。/w （/w 记者/nnt 陈发胜/nr ）/w 
