[城市/n 广场/n]/nz 站/vi 交通/n 组织/n 示意图/n 
公交/b 绕行/v 示意图/n 
围挡/nz 时间/n 
2014年1月19日/t （/w 本周日/t ）/w 零时/t 起/vf 至/p 2014年5月18日24时/t ，/w 约/d 4个月/t 
围挡/nz 范围/n 
围挡/nz 分/qt [三/m 块/q]/mq 区域/n ，/w 分别/d 位于/v 嘉禾/ns 路/n 与/cc 仙岳/nz 路/n [交叉/vn 路口/n]/nz 中间/f 、/w [交叉/vn 路口/n]/nz 至/p 嘉禾/ns 路/n 以南/f [280/m 米/q]/mq 、/w [交叉/vn 路口/n]/nz 至/p 嘉禾/ns 路/n 以北/f [250/m 米/q]/mq 
道路/n 变化/vn 
嘉禾/ns 路/n 出/vf 岛/n 和/cc 进/vf 岛/n 方向/n 均/d 有/vyou [3/m 个/q]/mq 直行/nz 车道/n 和/cc [1/m 个/q]/mq 右转/nz 车道/n ，/w 取消/v 左转/nz 车道/n 
行车/vn 变化/vn 
●/w 仙岳/nz 路/n 嘉禾/ns 路口/n [四/m 个/q]/mq 方向/n 全面/ad “/w 禁/v 左/f ”/w 
●/w 西浦/nrf 路/n 改为/v [由/p 北/f 向/p 南/b]/nz 单向/b 通行/vi 
●/w 西浦/nrf 路/n 与/cc 屿/ng 浦/b 路/n [交叉/vn 路口/n]/nz 至/p 嘉禾/ns 路段/n 改为/v [由/p 西/f 向/p 东/f]/nz 单向/b 通行/vi 
●/w 社会/n 车辆/n 在/p 屿/ng 浦/b 路/n 嘉禾/ns 路口/n 只/d 允许/v 右转/nz ，/w 禁止/v 左转/nz 以及/cc 直行/nz ，/w 公交车/nz 可/v 按/p 红绿灯/n 指示/n 左转/nz 
昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p 市/n 地铁/n 办/v 获悉/v ，/w 因/p 地铁/n [1/m 号/q]/mq 线/n [城市/n 广场/n]/nz 站/vi 的/ude1 施工/vn 需要/v ，/w 计划/n 于/p 2014年1月19日零时/t 起/vf 至/p 2014年5月18日24时/t ，/w 对/p [城市/n 广场/n]/nz 站/vi 实行/v 一期/b 工程/n 的/ude1 第二次/mq 围挡/nz ，/w [持续/vd 时间/n]/nz 约/d 为/p 4个月/t 。/w 
[城市/n 广场/n]/nz 站/vi 主体/n 位于/v 嘉禾/ns 路/n 与/cc 仙岳/nz 路/n [交叉/vn 路口/n]/nz ，/w 此次/rz 施工/vn 围挡/nz 分/qt [三/m 块/q]/mq 区域/n ，/w 分别/d 位于/v 嘉禾/ns 路/n 与/cc 仙岳/nz 路/n [交叉/vn 路口/n]/nz 中间/f 、/w [交叉/vn 路口/n]/nz 至/p 嘉禾/ns 路/n 以南/f [280/m 米/q]/mq 、/w [交叉/vn 路口/n]/nz 至/p 嘉禾/ns 路/n 以北/f [250/m 米/q]/mq 。/w 在/p 嘉禾/ns 路上/s 的/ude1 围挡/nz 将/d 占用/v 嘉禾/ns 路/n 双向/b 各/rz [4/m 条/q]/mq 主/ag 车道/n ，/w 围挡/nz 后/f ，/w 由/p 嘉禾/ns 路/n 出/vf 岛/n 和/cc 进/vf 岛/n 方向/n 均/d 有/vyou [3/m 个/q]/mq 直行/nz 车道/n 和/cc [1/m 个/q]/mq 右转/nz 车道/n ，/w 取消/v 左转/nz 车道/n ，/w 并/cc 设置/v 了/ule 宽/a 约/d [2/m 米/q]/mq 的/ude1 人行道/n 。/w 
[交警/nnd 部门/n]/nz 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 由于/p 施工/vn 围挡/nz 占用/v 嘉禾/ns 路/n 和/cc 仙岳/nz 路/n 十字路口/n 路面/n ，/w 为/p 避免/v 车辆/n 左转/nz 通行/vi 对/p 路面/n 交通/n 的/ude1 干扰/vn ，/w 围挡/nz 后/f ，/w 该/rz [交叉/vn 路口/n]/nz [四/m 个/q]/mq 方向/n 将/d 全面/ad 实行/v “/w 禁止/v 左转/nz 通行/vi ”/w 。/w 
另据/nz 了解/v ，/w 考虑到/v 保障/vn 道路/n 通行/vi ，/w 松柏/n [第二/m 小学/nis]/mq 的/ude1 校门/n 从/p 下学期/nz 开始/v 将/d 由/p 屿/ng 浦/b 路/n 一侧/f 改/v 至/p 西浦/nrf 路/n 一侧/f ，/w 请/v 广大/b 家长/n 接送/v 学生/nnt 时/ng ，/w 注意/v 安全/an ，/w 并/cc 遵守/v [交通/n 规则/n]/nz 。/w 
交警/nnd 提醒/v :/w 由于/p [城市/n 广场/n]/nz 站/vi 围挡/nz 位于/v 进出/vn 岛/n 交通/n 最/d 繁忙/a 的/ude1 [交叉/vn 路口/n]/nz ，/w 建议/n 市民/n 优先/vd 考虑/v [公共/b 交通/n]/nz [出行/vi 方式/n]/nz ，/w 请/v 沿线/f 居民/n 尽量/d 避开/v [道路/n 交通/n]/nz 高峰/n 时段/n 出行/vi ；/w 请/v 车辆/n 尽量/d 避开/v 施工/vn 路段/n ，/w 选择/v 成功/a 大道/ns 、/w 疏港/nz 路/n 、/w 仙岳/nz 路/n 高架桥/n 等/udeng 道路/n 绕行/v ，/w 并/cc 选择/v 周边/n 路网/n 绕行/v 该/rz 施工/vn 区域/n 。/w 
社会/n 车辆/n 绕行/v 建议/n 
（/w 1/m ）/w 车辆/n 行经/v 该/rz [交叉/vn 路口/n]/nz 左转/nz 绕行/v 建议/n 
1/m ./w 由/p 嘉禾/ns 路/n 自/p 南向/n 北/f 行驶/vi 至/p 仙岳/nz 路/n 路口/n ，/w 原/b 左转/nz 往/p 海沧/ns 方向/n 行驶/vi 的/ude1 车辆/n ，/w 现/tg 可/v 先行/vn 右转/nz 至/p 仙岳/nz 路/n ，/w 在/p 仙岳/nz 路/n 高架桥/n 桥下/s 调头/vi ，/w 再/d 沿/p 仙岳/nz 路/n 直行/nz 前往/v 海沧/ns 方向/n 。/w 
2/m ./w 嘉禾/ns 路由/gi 北/f 往南/d 行驶/vi 至/p 仙岳/nz 路/n 路口/n ，/w 原/b 左转/nz 仙岳/nz 路/n 往/p 翔安/nz 方向/n 的/ude1 车辆/n ，/w 现/tg 可/v 先行/vn 右/f 拐/v 至/p 仙岳/nz 路/n ，/w 在/p 仙岳/nz 路/n 高架桥/n 桥下/s 调头/vi ，/w 再/d 沿/p 仙岳/nz 路/n 直行/nz 前往/v 翔安/nz 方向/n 。/w 
3/m ./w 仙岳/nz 路/n [由/p 西/f 向/p 东/f]/nz 行驶/vi 至/p 嘉禾/ns 路/n 路口/n 原/b 左转/nz 至/p 塘边/s 方向/n 的/ude1 车辆/n ，/w 现/tg 可/v 先/d 直行/nz 通过/p 十字路口/n ，/w 在/p 仙岳/nz 路/n 高架桥/n 桥下/s 调头/vi 后/f ，/w 右转/nz 嘉禾/ns 路/n 通行/vi 。/w 
4/m ./w 仙岳/nz 路/n [由/p 东/f 向/p 西/f]/nz 行驶/vi 至/p 嘉禾/ns 路/n 路口/n 原/b 左转/nz 往/p 吕厝/nr 方向/n 的/ude1 车辆/n ，/w 现/tg 可/v 先/d 直行/nz 通过/p 十字路口/n ，/w 在/p 仙岳/nz 路/n 高架桥/n 桥下/s 调头/vi 后/f ，/w 右转/nz 嘉禾/ns 路/n 通行/vi 。/w 
（/w 2/m ）/w 车辆/n 避开/v 该/rz [交叉/vn 路口/n]/nz 绕行/v 建议/n 
1/m ./w 从/p 高速公路/n 进入/v 厦门岛/ns 方向/n 的/ude1 车辆/n 应/v 尽量/d 避开/v [厦门/ns 大桥/n]/nz ，/w 建议/n 绕行/v [集/q 美/b 大桥/n]/nz 、/w [杏林/n 大桥/n]/nz 、/w [海沧/ns 大桥/n]/nz 及/cc [翔安/nz 隧道/n]/nz 。/w 确/d 需/v 经由/p [厦门/ns 大桥/n]/nz 进/vf 岛/n 的/ude1 车辆/n ，/w 过/uguo 石鼓山/nz 立交桥/n 后/f 可/v 绕行/vn 兴/v 湖/n 路/n 或/c 湖/n 里/f 大道/ns 至/p 长/a 岸/n 路/n //w 东渡/v 路/n 进入/v 思明区/ns ，/w 也/d 可/v 经/p 嘉禾/ns 路/n 绕行/v 马/n 垅/n 路/n 或/c 火炬/n 路/n 进入/v 湖里区/ns 马/n 垅/n 片/q 区/n ，/w 或/c 再/d 经/p 火炬/n 路/n 进入/v 成功/a 大道/ns 前往/v 岛内/s 其他/rzv 区域/n 。/w 
2/m ./w 由/p [杏林/n 大桥/n]/nz 进/vf 岛/n 往/p 火车站/n 方向/n 行驶/vi 的/ude1 车辆/n ，/w 建议/n 绕行/v 东渡/v 路/n -/w 南山路/nz -/w [仙岳山/nz 隧道/n]/nz -/w 湖滨/n 东路/n 。/w 由/p 火车站/n 出/vf 岛/n 往/p [杏林/n 大桥/n]/nz 方向/n 行驶/vi 的/ude1 车辆/n ，/w 建议/n 绕行/v 湖滨/n 东路/n -/w [仙岳山/nz 隧道/n]/nz -/w 华荣路/nr -/w 兴/v 湖/n 路/n -/w 殿/ng 前/f 一路/mq 。/w 
3/m ./w 由/p [厦门/ns 大桥/n]/nz 进/vf 岛/n 往/p 火车站/n 方向/n 行驶/vi 的/ude1 车辆/n ，/w 建议/n 绕行/v 成功/a 大道/ns -/w 莲/ng 前/f 西路/n -/w 厦/b 禾/ng 路/n ；/w 由/p 火车站/n 出/vf 岛/n 往/p [厦门/ns 大桥/n]/nz 方向/n 行驶/vi 的/ude1 车辆/n ，/w 建议/n 绕行/v 湖滨/n 东路/n -/w [仙岳山/nz 隧道/n]/nz -/w 兴/v 湖/n 路/n 或/c 莲/ng 前/f 西路/n -/w 成功/a 大道/ns 。/w 
4/m ./w 由/p [集/q 美/b 大桥/n]/nz 、/w [翔安/nz 隧道/n]/nz 进/vf 岛/n 往/p 火车站/n 方向/n 行驶/vi 的/ude1 车辆/n ，/w 建议/n 绕行/v 环岛/n 干道/n -/w 莲/ng 前/f 东路/n -/w 莲/ng 前/f 西路/n -/w 厦/b 禾/ng 路/n ；/w 由/p 火车站/n 出/vf 岛/n 往/p [集/q 美/b 大桥/n]/nz 、/w [翔安/nz 隧道/n]/nz 方向/n 行驶/vi 的/ude1 车辆/n ，/w 建议/n 绕行/v 厦/b 禾/ng 路/n -/w 莲/ng 前/f 西路/n -/w 莲/ng 前/f 东路/n -/w 环岛/n 干道/n 。/w （/w 记者/nnt 卓悦佳/nr 通讯员/nnt 李春妮/nr ）/w 
