春节/t 临近/v ，/w 逛/v 内地/n [购物/vn 网站/n]/nz 买年货/nz 在/p 台湾/ns 年轻人/n 中/f 悄然/d 兴起/v ，/w 不少/m 年轻人/n 通过/p 网络/n [跨越/v 海峡/n]/nz ，/w 在/p 淘宝/n 、/w 京东/ntc 等/udeng 内地/n 的/ude1 大型/b 电商/nz 平台/n 上/f 采购/vn 他们/rr 的/ude1 “/w 小/a 年/qt 货/n ”/w 。/w 
台北/ns 市民/n 林云媚/nr 是/vshi 淘宝网/nz 的/ude1 “/w 忠实/a 粉丝/nf ”/w ，/w 最近/t 刚/d 在/p 淘宝/n 上/f 买了/v [四/m 双/q]/mq 鞋子/n ，/w 其中/rz 两双/nz 是/vshi 买给/nz 自己/rr 的/ude1 [新年/t 礼物/n]/nz 。/w 她/rr 表示/v ，/w 和/cc 台湾/ns 的/ude1 网站/n 比/p 起来/vf ，/w 上/f 淘宝/n 买/v 东西/n 品种/n 多/a 、/w 价格/n 便宜/a ，/w 一样/uyy 的/ude1 鞋子/n ，/w 在/p 台湾/ns 的/ude1 实体店/nz 要/v [390/m 元/q]/mq 新台币/nz (/w [1/m 元/q]/mq 新台币/nz 约/d 合/v [0/m ./w 21/m 元/q]/mq 人民币/n —/w —/w 本报/rz 注/v )/w 起跳/vi ，/w 而/cc 淘宝/n 的/ude1 售价/n 换算/vi 成/v 新台币/nz 只/d 需要/v [200/m 元/q]/mq ，/w 便宜/a 近/a 一半/m 。/w 而且/c 物流/n 的/ude1 速度/n 也/d 快/a ，/w 台湾/ns 网上/s 买/v 东西/n 要/v [7/m 天/qt]/mq 到/v [20/m 天/qt]/mq ，/w 而/cc 在/p 内地/n 网购/v 只要/c [4/m 天/qt]/mq 到/v 7天/m 。/w 
淘宝/n 在/p 台湾/ns 年轻人/n 中/f 风行/v ，/w 甚至/d 还/d 催生/vi 了/ule 淘宝/n “/w 小/a 达人/nz ”/w 。/w 在/p 内地/n 电商/nz “/w 双/q 11/m ”/w 、/w “/w 双/q 12/m ”/w 的/ude1 促销/vn 中/f ，/w 不少/m 台湾/ns 年轻人/n 也/d 和/cc 许多/mq 内地/n 网民/gi 一样/uyy “/w 血拼/nz ”/w 了/ule 一把/mq 。/w 而且/c ，/w 由于/p 现在/t 从/p 内地/n 到/v 台湾/ns 的/ude1 [物流/n 费用/n]/nz 还/d 比较/d 贵/a ，/w 为了/p 省/n 邮费/n ，/w 不少/m 台湾/ns 年轻人/n 还/d 流行/v 起/vf 了/ule 在/p 内地/n [购物/vn 网站/n]/nz “/w 组/n 团购/v ”/w 。/w 
据/p 了解/v ，/w 除/p 淘宝/n 、/w 天/qt 猫/n 外/f ，/w [卓越/a 亚马逊/nrf]/nz 、/w 当当网/nz 和/cc [京东/ntc 商城/nis]/nt 等/udeng 网站/n 也/d 颇受/nz 台湾/ns 年轻人/n 青睐/vn ，/w 他们/rr 购买/v 的/ude1 商品/n 涵盖/v 衣食住行/n 各/rz 方面/n ，/w 亲友/n 推荐/v 和/cc [网络/n 搜索/vn]/nz 是/vshi 他们/rr 接触/v 内地/n [购物/vn 网站/n]/nz 的/ude1 主要/b 管道/n 。/w 
一名/mq 在/p 内地/n 任教/vi 的/ude1 台湾/ns 籍/ng 教师/nnt 表示/v ，/w “/w 淘宝/n 热/a ”/w 拉近/nz 了/ule 两岸/n 年轻/a 群体/n 的/ude1 距离/n ，/w 台湾/ns 青年/n 的/ude1 内地/n 网购/v 热/a 也/d 反映/v 出/vf 两岸/n 年轻人/n 的/ude1 [消费/vn 方式/n]/nz 、/w [生活/vn 方式/n]/nz 正/d 逐步/d 趋近/nz 。/w 他/rr 认为/v ，/w 随着/p 未来/t 两岸/n 电子商务/nnd 合作/vn 的/ude1 进一步/d 发展/vn ，/w 针对/p 台湾/ns 顾客/n 的/ude1 网购/v 环境/n 会/v 更/d 完善/v 便捷/a ，/w 逛/v 淘宝/n 买/v 东西/n 会/v 成为/v 更多/ad 台湾/ns 年轻人/n 的/ude1 [消费/vn 方式/n]/nz 。/w 
在/p 他/rr 看来/v ，/w 对于/p 台湾/ns 的/ude1 年轻人/n 来说/uls ，/w 内地/n [购物/vn 网站/n]/nz 有一个/mq 天然/b 的/ude1 优势/n ，/w 那/rzv 就是/v 两岸/n 语言/n 相通/vi ，/w 这/rzv 使得/vi 他们/rr 在/p 内地/n 的/ude1 网购/v 更加/d 方便/a 快捷/z 。/w 
据/p 报道/v ，/w 早/a 在/p 2006/m 年底/f ，/w 淘宝/n 携手/vd oBuy/x 全买网/nz ，/w 开通/v 了/ule “/w 台湾/ns 馆/ng ”/w ，/w 主要/b 做/v 台湾/ns 代购/v 的/ude1 生意/n 。/w 2009年9月/t ，/w 由/p 淘宝/n 授权/v 台湾/ns [网/n 劲/n 科技/n]/nz 开发/vn 运营/vn 的/ude1 “/w 台湾/ns 淘/v [1/m 站/vi]/mq ”/w 正式/ad 上/f 线/n 。/w 凭借/p 丰富/a 的/ude1 种类/n 与/cc 低廉/a 的/ude1 价格/n ，/w 淘宝网/nz 很快/d 攻入/v 台湾/ns [电子/n 商务/n 市场/n]/nz 并/cc [站稳/v 脚跟/n]/nz 。/w 据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 带动/v 台湾/ns 团购/v 风气/n 之/uzhi 先/d 的/ude1 “/w 批踢踢/nz 合购/nz 板/ng ”/w ，/w 其/rz 团购/v 内容/n 几乎/d 有/vyou 2/3/m 与/cc 淘宝网/nz 有关/vn ，/w 台湾/ns 有/vyou 四分之一/m 的/ude1 网络/n 卖家/n 直接/ad 从/p 淘宝网/nz 进货/vn ，/w 淘宝/n 在/p 岛内/s 网购/v 市场/n 简直/d 可用/v “/w 掀起/v 巨浪/n ”/w 来/vf 形容/v 。/w 
探究/v 淘宝/n 在/p 台湾/ns 成功/a 的/ude1 原因/n ，/w 实际上/d 与/cc 其/rz 一直/d 以来/f 的/ude1 [竞争/vn 优势/n]/nz 并/cc 无/v 不同/a ，/w 无非/d 是/vshi 物美价廉/vl 、/w 服务/vn 好/a 、/w 物流/n 快/a 。/w 台湾/ns 的/ude1 热门/a [网络/n 社区/n]/nz “/w mo/x -/w bile01/x ”/w 曾/d 开/v 过/uguo 一个/mq 讨论/v “/w [淘宝/n 购物/vn]/nz ”/w 的/ude1 热/a 帖/ng ，/w 大量/m 网友/n 参与/v 讨论/vn ，/w 夸赞/v 淘宝/n 的/ude1 [用户/n 体验/v]/nz 比/p 岛内/s 原来/d 的/ude1 [两/q 大/a]/mq 网拍/nz —/w —/w 雅虎/gi 拍卖/vn 和/cc [露天/n 拍卖/vn]/nz 领先/vi 太多/ad 。/w “/w 货色/n 齐全/a 、/w 价格/n 低廉/a 、/w 付款/vi 机制/n 安全/an ”/w ，/w “/w 服务/vn 极好/d ，/w 即/v 问/vn 即/v 答/v ，/w 台湾/ns 做/v 不到/v ”/w ，/w “/w 整个/b 交易/v 制度/n 像/v 是/vshi 为/p 买家/n 设计/vn 的/ude1 ，/w 很/d 有/vyou 被/pbei 保护/vn 的/ude1 感觉/n ”/w ，/w “/w 用/p 过后/v ，/w 我/rr 都/d 很/d 怕/v 开/v 淘宝网/nz ，/w 不/d 买/v [几/d 万块/nz]/mq 停/vi 不/d 下来/vf ”/w ，/w 这样/rzv 的/ude1 说法/n 比比皆是/vl 。/w 
[淘宝/n 网购/v]/nz 的/ude1 火热/z 也/d 带动/v 了/ule 两岸/n 物流业/nz 的/ude1 发展/vn 。/w 2013年7月/t ，/w 据/p 淘宝/n 提供/v 的/ude1 资料/n 显示/v ，/w [台湾/ns 地区/n]/ns 买家/n 通过/p [淘宝/n 购物/vn]/nz 的/ude1 订单/n 平均/a 每天/r 约/d 有/vyou [7/m 万/d 票/n]/mq 。/w 其中/rz ，/w 约/d [6/m 万/d 票/n]/mq 订单/n 是/vshi 通过/p 集/q 运/v [公司/nis 合并/v]/nz 、/w 由/p 货代/nz 中转/vn 到/v 台湾/ns ，/w 其余/rz 约/d [1/m 万/d 票/n]/mq 则/d 是/vshi 通过/p 快递公司/nis 运输/vn 。/w 
淘宝/n 的/ude1 火爆/a 也/d 引起/v 了/ule [台湾/ns 地区/n]/ns 政界/n 的/ude1 关注/vn ，/w 2013年3/t 月底/t 到/v [4/m 月初/t]/mq ，/w 各路/r 人物/n 纷纷/d 集中/v 表态/vn ，/w 声称/v 将/d 加强/v 对/p 跨/v 岸/n 网购/v 所/usuo 产生/v 的/ude1 现金流/nz 的/ude1 管理/vn ，/w 这/rzv 可谓/v “/w 淘宝/n 冲击波/n ”/w 造成/v 的/ude1 连锁反应/n 。/w 
