原/b 标题/n ：/w 美/b 媒/ng ：/w 中国/ns 旅行者/n 越来越/d 喜欢/vi 到/v 国外/s 旅行/vi 
美国/nsf 《/w [华尔街/nsf 日报/n]/nz 》/w 网站/n 1月15日/t 文章/n ，/w 原/b 题/n ：/w 2014年/t ，/w 有钱/a 的/ude1 中国/ns 游客/n 去/vf 哪/ry 旅行/vi ？/w 忘记/v 中/f 日/b 领土/n 争端/n 吧/y 。/w 根据/p 全球/n 在线/vn 旅游/vn 平台/n “/w Travelzoo/x ”/w 亚太/b 区/n 最近/t 的/ude1 一份/mq 报告/n ，/w 日本/ns 成为/v 中国/ns 有钱/a 游客/n 今年/t 首选/vn 旅游/vn 目的地/n 。/w 29%/m 的/ude1 [中国/ns 大陆/ns]/nz 受访者/n 将/d 日本/ns 列为/v 最/d 想/v 去/vf 的/ude1 地方/n ，/w 明显/a 高于/v 去年/t 的/ude1 18%/m 。/w 
日元/n 疲软/a 使/v 日本/ns 成为/v 中国/ns 有钱/a 游客/n 新的/a [购物/vn 天堂/n]/nz 。/w 2013年/t ，/w 日元/n 兑/v 美元/q 下跌/vi 约/d 22%/m ，/w 人民币/n 兑/v 美元/q 升值/vi 近/a 3%/m 。/w “/w Travelzoo/x 旅游/vn 族/ng ”/w 中国/ns 区/n 总裁/nnt 洪维/nr 说/v ，/w 从/p 路易威登/nrf 包/v 到/v 售价/n [1000/m 美元/q]/mq 的/ude1 电饭煲/n ，/w 中国/ns 游客/n 在/p 日本/ns 旅行/vi 期间/f 大量/m 扫货/nz 。/w 
由于/p 地理位置/gg 相对/d 较/d 近/a ，/w 且/c 文化/n 独特/a ，/w 日本/ns 向来/d 是/vshi 港台/n 游客/n 青睐/vn 的/ude1 目的地/n 。/w 直到/v 最近/t ，/w [中国/ns 大陆/ns]/nz 游客/n 才/d 开始/v 欣赏/vn 日本/ns 风景/n 、/w 食物/nf 和/cc 氛围/n 。/w 2012年/t 大地震/nz 后/f 日本/ns 放宽/v 对/p 华/b 签证/n 限制/vn 也/d 是/vshi 推动/v 因素/n 之一/rz 。/w 
