15日/t 晚/tg ，/w 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 主席团/nis 举行/v [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 。/w 
会议/n 听取/v 大会/n [副/b 秘书长/nnt]/nnt 、/w 组织/n 组/n 副组长/nnt 袁毅/nr 作/v 关于/p 代表/nnt 酝酿/v 、/w 讨论/v 候选人/nnt 情况/n 的/ude1 报告/n ，/w 确定/v 正式/ad [候选人/nnt 名单/n]/nz ，/w 决定/v 提请/v 大会/n 选举/v ；/w 表决/v 通过/p 总/b 监票人/nnd 、/w 监票人/nnd 名单/n 草案/n ，/w 决定/v 提请/v 大会/n 表决/v 。/w 
会议/n 表决/v 通过/p 关于/p [福建省/ns 人民政府/nis]/nto 工作报告/v 的/ude1 [决议/n 草案/n]/nz ，/w 关于/p 福建省/ns 2013年/t [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz [执行/v 情况/n]/nz 及/cc 2014年/t [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz 的/ude1 [决议/n 草案/n]/nz ，/w 关于/p 福建省/ns 2013年/t [预算/n 执行/v 情况/n]/nz 及/cc 2014年/t 预算/n 的/ude1 [决议/n 草案/n]/nz ，/w 关于/p [福建省/ns 人大常委会/nis]/nt 工作报告/v 的/ude1 [决议/n 草案/n]/nz ，/w 关于/p [福建省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 工作报告/v 的/ude1 [决议/n 草案/n]/nz 和/cc 关于/p [福建省/ns 人民检察院/nis]/nt 工作报告/v 的/ude1 [决议/n 草案/n]/nz ，/w 决定/v 将/d 上述/b [决议/n 草案/n]/nz 提请/v 大会/n 审议/v 。/w 
会议/n 听取/v 、/w 审议/v 并/cc 通过/p 省/n [人大/nis 财经/n 委/ng]/nt 主任委员/nnt 刘修德/nr 作/v 关于/p 福建省/ns 2013年/t [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz [执行/v 情况/n]/nz 及/cc 2014年/t [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz 草案/n 的/ude1 审查/vn 结果/n 报告/n ；/w 关于/p 福建省/ns 2013年/t [预算/n 执行/v 情况/n]/nz 及/cc 2014年/t 预算/n 草案/n 的/ude1 审查/vn 结果/n 报告/n ，/w 决定/v 将/d 上述/b 两个/mq 审查/v 结果/n 报告/n 印发/v 大会/n 。/w 
会议/n 听取/v 、/w 审议/v 并/cc 通过/p 大会/n 秘书长/nnt 徐谦/nr 关于/p 代表/nnt 提出/v 的/ude1 议案/n [处理/vn 意见/n]/nz 的/ude1 报告/n 。/w 本次/r 会议/n 共/d 收到/v 代表/nnt 联名/vd 提出/v 的/ude1 议案/n [34/m 件/q]/mq ，/w 议案/n 内容/n 涉及/v 法制/n 、/w 农业/n [农村/n 经济/n]/nz 、/w 财政/n 经济/n 、/w 教科文卫/n 、/w 环境/n 与/cc [城乡/n 建设/vn]/nz 等/udeng 方面/n 。/w [大会/n 秘书处/nis]/nt 对/p 这些/rz 议案/n 进行/vn 了/ule 认真/ad 研究/vn ，/w 建议/n 将/d 其中/rz [29/m 件/q]/mq 议案/n 交/v 省/n 人大常委会/nis 审议/v ，/w 其余/rz [5/m 件/q]/mq 代表/nnt 提出/v 的/ude1 议案/n 属于/v 对/p 政府/nis 工作/vn 的/ude1 建议/n ，/w 不具备/v 议案/n 的/ude1 [法定/b 条件/n]/nz ，/w 建议/n 作为/p 代表/nnt 建议/n 、/w 批评/vn 和/cc 意见/n 处理/vn ，/w 由省/v 人大常委会/nis [办事/vn 机构/n]/nz 交/v 有关/vn 机关/n 和/cc 组织/n 研究/vn 办理/v ，/w 并/cc 负责/v 答复/vn 代表/nnt 。/w 
确定/v 正式/ad 候选人/nnt ，/w 提请/v 大会/n 选举/v ；/w 通过/p 总/b 监票人/nnd 和/cc 监票人/nnd 名单/n 草案/n ，/w 提请/v 大会/n 表决/v ；/w 通过/p [六/m 项/q]/mq 报告/n [决议/n 草案/n]/nz ，/w 提请/v 大会/n 审议/v ；/w 通过/p 计划/n 、/w 预算/n 草案/n 的/ude1 审查/vn 报告/n 和/cc [代表/nnt 议案/n]/nz [处理/vn 意见/n]/nz 的/ude1 报告/n 。/w （/w 记者/nnt 郑昭/nr ）/w 
