据/p 台湾/ns 《/w [联合/vd 晚报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w [台湾/ns 空军/nis]/nt 今天/t (/w 16日/t )/w 将/d 在/p 台南/ns 基地/nis 举行/v “/w 翔/vg 展/vg 项目/n ”/w 接机/vi 典礼/n ，/w 马英九/nr 南下/vn 主持/v ，/w 现场/s 将/d 展示/v 台湾/ns 自行/d 研发/v 的/ude1 “/w 万剑遥/nr 攻/v 精准/nz [武器/n 系统/n]/nz ”/w ，/w 这/rzv 是/vshi 台湾/ns 军方/n 首/q 度/qv 公布/v 空/ng 射/v 型/k 远距/nz 精准/nz 攻/v 陆/ng 武器/n ，/w 也/d 是/vshi 台军/nr 继/vg “/w 雷霆/n 2000多管/m [武器/n 系统/n]/nz ”/w 后/f ，/w [第二/m 种/q]/mq 成/v 军/n 服役/vi 的/ude1 大面积/d 多弹头/n 洒/vi 布/n 攻击/v 武器/n 。/w 
[台湾/ns 空军/nis]/nt 台南/ns [443/m 联队/n]/mq 有/vyou [71/m 架/qv]/mq IDF/x 战机/n 完成/v “/w 翔/vg 展/vg 一号/mq ”/w 换装/nz 计划/n ，/w 今天/t 的/ude1 接机/vi 典礼/n 由/p 马英九/nr 校阅/v IDF/x 、/w F/x -/w 16/m 战机/n 空中/s 分列式/n 与/cc [地面/n 部队/nis]/nz ，/w 空军/nis 将/d 展示/v 翔/vg 展/vg 战机/n 单机/n [飞行/vn 性能/n]/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w 万剑弹/nr 射程/n 200余公里/m ，/w 能/v 透过/v 卫星/n GPS/x 精准/nz 导引/v ，/w 除/p 用于/v 破坏/vn [机场/nis 跑道/n]/nz ，/w 同样/d 对/p 部队/nis 集结/v 区/n 、/w [港口/n 装卸/vn]/nz 区/n 、/w 导弹/n 及/cc 雷达/n 阵地/n 有/vyou 破坏/v 能力/n 。/w 
