[10/m 名/q]/mq 参赛/vn 小学生/nnd 和/cc 老师/nnt 合影/vi 。/w 学校/nis 供/vi 图/n 
[第九/m 届/q]/mq [中国/ns 少年/n 科学院/nis]/nt “/w 小/a 院士/nnt ”/w [课题/n 研究/vn 成果/n]/nz 全国/n 展示/v 交流/vn 活动/vn 日前/t 在/p 北大/n 颁奖/vn 。/w [厦门/ns 外国语/n 学校/nis 附属/vn 小学/nis]/nts 的/ude1 [10/m 名/q]/mq 小学生/nnd 携/v [5/m 个/q]/mq 项目/n 参与/v 角逐/vn ，/w 最终/d [4/m 人/n]/mq 光荣/a 加冕/vi “/w 小/a 院士/nnt ”/w ，/w 另有/v [6/m 人/n]/mq 分获/v “/w 预备/vn 小/a 院士/nnt ”/w 和/cc “/w 小/a 研究员/nnt ”/w 称号/n 。/w 
[10/m 名/q]/mq 小学生/nnd 着/uzhe 长袍/n 由/p 京城/n 返/v 厦/b ，/w 其中/rz ，/w 蔡知柔/nr 、/w 何晓靖/nr 、/w 杨/ng 陈浩然/nr 、/w 叶明锐/nr [四/m 人/n]/mq 穿/v 的/ude1 还是/c 大红袍/nf 。/w 如果/c 他们/rr 愿意/v 以此/d 为/p 过年/vi 的/ude1 新衣/n ，/w 那么/c 毫不/d 夸张/vi 地/ude2 说/v ，/w 马/n 年/qt 春节/t 全/a 厦门/ns 要/v 数/n 他们/rr 最/d 酷/ag 啦/y ！/w 要/v 知道/v ，/w 这/rzv 大红袍/nf 可是/c 国家级/b 小/a 院士/nnt 的/ude1 标准/n 制服/n 。/w 
[第九/m 届/q]/mq [中国/ns 少年/n 科学院/nis]/nt “/w 小/a 院士/nnt ”/w [课题/n 研究/vn 成果/n]/nz 全国/n 展示/v 交流/vn 活动/vn 日前/t 在/p 北大/n 隆重/ad 颁奖/vn 。/w [厦门/ns 外国语/n 学校/nis 附属/vn 小学/nis]/nts （/w 以下/f 简称/v “/w 外/f 附小/nis ”/w ）/w 的/ude1 [10/m 名/q]/mq 小学生/nnd 携/v [5/m 个/q]/mq 项目/n 参与/v 角逐/vn ，/w 最终/d [4/m 人/n]/mq 光荣/a 加冕/vi “/w 小/a 院士/nnt ”/w ，/w 另有/v [6/m 人/n]/mq 分获/v “/w 预备/vn 小/a 院士/nnt ”/w 和/cc “/w 小/a 研究员/nnt ”/w 称号/n 。/w 
[5/m 个/q]/mq 项目/n 分别/d 是/vshi 《/w 带/v 充电/vn 功能/n 的/ude1 车载/b 手机/n 防/v 遗忘/v 提醒/vn 器/ng 》/w 和/cc 《/w 多功能/b 家用/b 购物车/nz 》/w 两项/mq 发明/v 制作/vn ，/w 以及/cc 《/w 餐桌/n 浪费/v 现象/n 与/cc 节约/v 对策/n 》/w 等/udeng [三/m 项/q]/mq [社会/n 调查/vn]/nz 课题/n 。/w 指导/v 老师/nnt 黄福裕/nr 说/v ，/w 这/rzv 不仅/c 是/vshi 外/f 附小/nis 的/ude1 首/q 秀/ag ，/w 也/d 是/vshi 厦门市/ns 第一次/mq 派出/v 代表队/nis 参赛/vn 。/w 
“/w 由/p 我/rr 和/cc 陈素珠/nr 、/w 王婧颖/nr 两位/mq 老师/nnt 带队/vi ，/w 师生/n 一行/n [13/m 人/n]/mq 赴京/vi 。/w 什么/ry 经验/n 都/d 没有/v ，/w 但/c 我们/rr 认为/v ，/w 让/v 孩子们/nz 体验/v 大赛/vn 也/d 是/vshi 一种/mq 收获/n 。/w ”/w 黄福裕/nr 坦言/v ，/w “/w 不/d 承想/nz ，/w 首战告捷/vl ！/w ”/w 
据悉/v ，/w 本届/r 赛事/n 由/p [全国/n 少/a 工委/nis]/nt 、/w [中国/ns 少年/n 科学院/nis]/nt 主办/v ，/w 支持/v 单位/n 则/d 有/vyou 中国科学院/nt 、/w 北大/n 等/udeng ，/w 全国/n 共/d 产生/v [100/m 名/q]/mq “/w 小/a 院士/nnt ”/w 。/w 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 外/f 附小/nis 同时/c 被/pbei 授予/v “/w [中国/ns 少年/n 科学院/nis 科普/b 教育/vn 示范/vn 基地/nis]/nt ”/w 称号/n 。/w 
事实上/bl ，/w 作为/p 厦门市/ns 的/ude1 [一/d 所/usuo]/mq 科技/n [教育/vn 基地/nis]/nz 校/ng ，/w 外/f 附小/nis 此番/nz 令/v 全国/n 惊艳/nz 并/cc 不算/v 偶然/a 。/w 走进/v 该校/r 的/ude1 科学/n 课堂/n ，/w 依/v 墙/n 而/cc 立/v 的/ude1 一排/mq 展示柜/nz ，/w 体现/v 了/ule 这/rzv 所/usuo 小学/nis 浓厚/a 的/ude1 科技/n 教育/v 氛围/n 。/w “/w 这里/rzs 不仅/c 有/vyou 学生/nnt 们/k 的/ude1 各种/rz [奇思/nrf 妙想/nz]/nz ，/w 还/d 收纳/vn 了/ule 教师/nnt 的/ude1 诸多/m [发明/v 创造/v]/nz ，/w 师生/n 同台/vd ，/w 秀/ag 创意/n 比/p 观察/v ，/w 玩转/vi 科技/n 。/w ”/w 
据/p 了解/v ，/w 校方/n 有意/d 趁热打铁/vl ，/w 创建/v “/w 少年/n 科学院/nis ”/w ，/w 让/v 更多/ad 孩子/n 参与/v 进来/vf ，/w 切实/ad 提升/v 小学生/nnd 的/ude1 动手/vn 能力/n 和/cc [思维/n 能力/n]/nz 。/w 
