十五日/t 上午/t ，/w 省/n [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 在/p 福州/ns 闭幕/vi 。/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 林熙/nr 摄/vg 
15日/t 上午/t ，/w 省/n [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 圆满完成/v 各项/r 议程/n ，/w 在/p 福州/ns 闭幕/vi 。/w 
会议/n 号召/v ，/w 全省/n 各级/r 政协/nis 组织/n 、/w 政协/nis 各/rz 参加/v 单位/n 和/cc 广大/b 政协/nis 委员/nnt 要/v [紧密/ad 团结/v]/nz 在/p 以/p 习近平/nr 同志/n 为/p 总书记/nnt 的/ude1 中共中央/nt 周围/f ，/w 在/p [中共/n 福建/ns 省委/nis]/nt 的/ude1 坚强/a 领导/n 下/f ，/w 积极/ad 投身/v 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 伟大/a 实践/vn ，/w 携手/vd 同心/vi 、/w 开拓进取/vl ，/w 努力/ad 为/p 促进/v 福建/ns 改革开放/v 、/w 创新/vi 发展/vn 作出/v 更大/d 贡献/n 。/w 
大会/n 执行主席/nnt 张昌平/nr 、/w 张燮飞/nr 、/w 张帆/nr 、/w 郑兰荪/nr 、/w 郭振家/nr 、/w 雷春美/nr 、/w 杨根生/nr 、/w 陈向先/nr 、/w 陈绍军/nr 、/w 薛卫民/nr 、/w 刘明/nr 在/p 主席台/n 前排/s 就座/vi 。/w 
省委/nis 书记/nnt 、/w 省/n 人大常委会/nis 主任/nnt 尤权/nr ，/w 省委/nis 副书记/nnt 、/w 省长/nnt 苏树林/nr ，/w 全国人大/nto 、/w [全国政协/nt 专委会/nis]/nt 领导/n 黄小晶/nr 、/w 梁绮萍/nr ，/w 省/n 领导/n 于伟国/nr 、/w 杨岳/nr 、/w 陈桦/nr 、/w 姜信治/nr 、/w 叶双瑜/nr 、/w 苏增添/nr 、/w 张志南/nr 、/w 王蒙徽/nr 、/w 曹德信/nr 等到/v 会/v 祝贺/vn 。/w 
会议/n 经过/p 选举/v ，/w 增选/v 张宗真/nr 、/w 陈杭生/nr 、/w 林欧文/nr 、/w 柯连妹/nr 、/w 盛炳荣/nr 、/w 释/vg 则/d 悟/vg 为/p 十一届/n 省政协/n 常委/nnt 。/w 会议/n 通过/p 了/ule 《/w [中国/ns 人民/n 政治/n 协商/vn 会议/n]/nz [第/m 十一届/n]/nz [福建省/ns 委员会/nis]/nto 第二次/mq [会议/n 决议/n]/nz 》/w ，/w 听取/v 了/ule [提案/n 委员会/nis]/nt 主任/nnt 林文/nr 杰作/n 关于/p 省/n [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 提案/n 审查/v 情况/n 的/ude1 报告/n 。/w 
张昌平/nr 主持/v 闭幕式/n 并/cc 讲话/n 。/w 他/rr 说/v ，/w [会议/n 期间/f]/nz ，/w 委员/nnt 们/k 认真/ad 履/vg 职/ng ，/w 围绕/v 讨论/vn [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 和/cc 省/n 法院/nis 、/w 省/n 检察院/nis 工作报告/v ，/w 审议/v 省政协/n 常委会/nis 工作报告/v 、/w 提案/n 工作/vn 情况/n 的/ude1 报告/n ，/w 就/d 加快/v 我省/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 、/w 推进/vi 全面/ad 深化改革/v 和/cc 政协/nis 工作/vn ，/w 提出/v 了/ule 许多/mq 坦率/a 中肯/a 、/w 很/d 有价值/nz 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n ，/w 显示/v 了/ule 委员/nnt 的/ude1 新/a 作为/p 、/w 大会/n 的/ude1 新气象/n ，/w 为/p 今年/t 深入/ad 开展/v 民主/a 协商/vn 开/v 了/ule 个/q 好/a 头/n 。/w 
张昌平/nr 强调/v ，/w 做好/v 今年/t 工作/vn ，/w 要/v 按照/p 中央/n 和/cc 省委/nis 部署/v 要求/n ，/w 围绕/v 中心/nis 、/w 服务/v 大局/n ，/w 把握/v 好/a 履/vg 职/ng 原则/n ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz [人民/n 政协/nis]/nz 作为/p [协商/vn 民主/a]/nz 重要/a 渠道/n 作用/n ，/w [努力/ad 做到/v]/nz 服务/v 大局/n 融/vi 得/ude3 进/vf ，/w 建言/nz 献策/vi 做/v 得/ude3 实/ad ，/w [民主/a 监督/vn]/nz 推/v 得/ude3 动/v ；/w 要/v 敢于/v 担当/v 、/w 尽心/ad 尽责/a ，/w 发挥/v 委员/nnt [主体/n 作用/n]/nz ，/w 增强/v 履/vg 职/ng 本领/n ，/w 做到/v [履行/v 职责/n]/nz 与/cc 本职工作/n 相互/d 促进/v 、/w 相得益彰/vl ，/w 在/p [人民/n 政协/nis]/nz 这个/rz 大家庭/n 中/f 、/w 在/p 参政议政/vl 这个/rz 大舞台/nz 上/f 展示/v 才华/n 、/w 贡献/n 智慧/n ；/w 要/v 履/vg 职/ng 为民/v 、/w 务求/v 实效/n ，/w 体现/v 价值/n 追求/v ，/w 坚持/v 到/v 实践/vn 一线/n 去/vf ，/w 在/p [联系/v 群众/n]/nz 、/w 服务/v 群众/n 中/f 提高/v 政协/nis 工作/vn 的/ude1 实效/n 和/cc 水平/n ，/w 努力/ad 把/pba 省委/nis 、/w 省政府/n 的/ude1 决策/vn 部署/vn 转化/v 为/p [各界/rz 人士/n]/nz 的/ude1 普遍/ad 共识/n 和/cc 自觉/a 行动/vn 。/w 
张昌平/nr 要求/n ，/w 政协/nis 组织/n 要/v 进一步/d 为/p 委员/nnt [履行/v 职责/n]/nz 、/w 干事/nnt 创业/vn 营造/v 良好/a 环境/n ，/w 保证/v 委员/nnt 权利/n 得到/v 充分/ad 尊重/v 和/cc 有效/a 行使/v ，/w 把/pba 委员/nnt 履/vg 职/ng 的/ude1 积极性/n 调动/v 出来/vf 、/w 蕴藏/v 的/ude1 潜能/n 挖掘/v 出来/vf ，/w 不断/d 激发/v 政协/nis 事业/n 发展/vn 的/ude1 生机/n 和/cc 活力/n 。/w 
出席/v 大会/n 并/cc 在/p 主席台/n 就座/vi 的/ude1 还有/v ：/w 省/n 人大常委会/nis 、/w 省政府/n 领导/n ，/w 省/n 法院/nis 、/w 省/n 检察院/nis 领导/n ，/w 驻/v 闽/b 部队/nis 领导/n ，/w 老同志/n ，/w 省直/b [有关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt 和/cc [各界/rz 人士/n]/nz 代表/nnt 。/w 
大会/n 在/p 雄壮/a 的/ude1 国歌声/n 中/f 闭幕/vi 。/w （/w 记者/nnt 严顺龙/nr ）/w 
