两人/mq 在/p 同/p 一家/n 英语/nz [培训/vn 机构/n]/nz 培训/vn ，/w 年长/vi [几/d 岁/qt]/mq 的/ude1 李先生/nr 因为/c [18/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小刘/nz 频频/d 打断/v 老师/nnt ，/w 随即/d 提出/v 了/ule 不满/an ，/w 最后/f 两人/mq 在/p 课堂/n 上/f 争吵/vi 起来/vf ，/w 李先生/nr 更是/d [一时/d 冲动/an]/nz 打/v 了/ule 对方/n 一巴掌/nz 。/w 昨日/t ，/w [福州/ns 公安局/nis]/nt [东街/ns 派出所/nis]/nto 在/p 对/p 双方/n 进行/vn 多次/mq 调解/vn 未果/v 后/f ，/w 对/p 李先生/nr 违反/v [治安/n 管理/vn]/nz 的/ude1 行为/n 依法/d 处以/v [行政/n 罚款/vi]/nz 人民币/n [500/m 元/q]/mq 。/w 
事发/vi 14日/t 晚上/t 8时/t 许/v ，/w 20多岁/m 的/ude1 李先生/nr 和/cc [18/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小刘/nz 一起/s 在/p 东街/ns 一家/n 英语/nz [培训/vn 机构/n]/nz 培训/vn 。/w 这一天/mq ，/w 老师/nnt 组织/n 了/ule 一次/mq 文化/n 课题/n 讨论/v ，/w 小刘/nz 率先/d 站/vi 起来/vf 发言/vi ，/w 发表/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 看法/n 。/w 然后/c ，/w 老师/nnt 开始/v 对/p 小刘/nz 的/ude1 发言/vn 进行/vn 点评/v ，/w 并/cc 请/v 其他/rzv 同学/n 来/vf 评论/n 。/w 可是/c ，/w 在/p 老师/nnt 对/p 发言者/n 看法/n 进行/vn 点评/v 期间/f ，/w 小刘/nz 多次/mq 打断/v 老师/nnt ，/w 坚持/v 自己/rr 的/ude1 见解/n ，/w 并/cc 提出/v 许多/mq 疑问/n 。/w 
此时/r ，/w 坐/v 在/p 一旁/f 的/ude1 李先生/nr 对/p 小刘/nz 的/ude1 行为/n 相当/d 不满/an ，/w 便/d 对/p 其/rz 喊道/v ：/w “/w 你/rr 这/rzv 小屁孩/nz ，/w 你/rr 懂/v 什么/ry ?/w 还/d 不/d 安静/a 点/qt 。/w ”/w 听到/v 这/rzv 句话/q ，/w 小刘/nz 觉得/v 自己/rr 受到/v 轻视/vn ，/w 便/d 对/p 李先生/nr 竖起/v 了/ule 中指/n 。/w 见状/vi ，/w 李先生/nr 顿时/d 火冒三丈/al ，/w 马上/d 冲/v 过去/vn 给/p 了/ule 他/rr 一巴掌/nz 。/w 双方/n 马上/d 争执/vn 起来/vf 。/w 在/p 一旁/f 的/ude1 同学/n 连忙/d 把/pba 两人/mq 分开/vi 。/w 后来/t ，/w 小刘/nz 向/p [东街/ns 派出所/nis]/nto 报警/vn 。/w 
在/p 派出所/nis 里/f ，/w 李先生/nr 也/d 承认/v 之前/f 殴打/v 小刘/nz ，/w 同时/c 也/d 指责/v 对方/n 的/ude1 过错/n 。/w 民警/nnt 在/p 听完/v 两人/mq 的/ude1 辩解/vn 后/f ，/w 分别/d 批评/vn 了/ule 双方/n 的/ude1 不/d 理智/n 行为/n ，/w 并/cc 组织/n 双方/n 进行/vn 调解/vn 。/w 但是/c ，/w 经过/p 多次/mq 劝解/v ，/w 双方/n 没有/v 达成/vn 调解/v 意见/n 。/w 
最后/f ，/w 民警/nnt 对/p 相关/vn 人员/n 进行/vn 调查取证/v 后/f ，/w 考虑到/v 刘/nz 某/rz 的/ude1 伤情/n 十分/d 轻微/a ，/w 按照/p 《/w [中华人民共和国/ns 治安/n 管理/vn 处罚/vn 法/n]/nz 》/w ，/w 对/p 李先生/nr 处以/v [行政/n 罚款/vi]/nz [500/m 元/q]/mq 。/w (/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 记者/nnt 赵杨/nr 通讯员/nnt 洪星仁/nr )/w 
