躲进/vf 小黑屋/nz 的/ude1 李红/nr 在/p 法警/nnt 的/ude1 要求/n 下/f 很/d 不/d 情愿/v 地/ude2 开/v 了/ule 门/n 
“/w 找/v 我/rr 干/v 啥/ry ？/w 关/n 我/rr 啥子/ry 事/n ？/w ”/w 昨日/t 上午/t 10时/t ，/w 江北区/ns 花卉/n 园/ng 附近/f 的/ude1 一家/n [建设/vn 工程/n]/nz 公司/nis ，/w 见/v 20多名/m 干警/n 陆续/d 走进/v 自己/rr 的/ude1 办公室/nis ，/w 一位/mq 女/b 副总/nnt 吓得/d 将/d 自己/rr 反锁/nz 进/vf 一间/mq 黑漆漆/z 的/ude1 办公室/nis ，/w 躲/v 起来/vf ，/w 被/pbei 执行/v 法官/nnt 发现/v 后/f ，/w 代表/nnt 公司/nis 将/d 拖欠/v 的/ude1 [7000/m 元/q]/mq 执行/v 款/q 当场/d 兑付/vn 。/w 
从/p 昨日/t 起/vf ，/w [江北区/ns 法院/nis]/nto 启动/v 为期/vi [三/m 天/qt]/mq 的/ude1 集中/vn 搜查/v 执行/vn 行动/vn ，/w 这/rzv 只是/d 其中/rz 一起/s 案子/n ，/w [重庆/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 参与/v 并/cc 目睹/v 了/ule 全部/m 过程/n 。/w 
见到/v 干警/n 
淑女/n 变/v 运动员/nnt 
昨日/t 上午/t 10时/t ，/w 重庆/ns 某/rz [建设/vn 工程/n]/nz 公司/nis 副总/nnt 办公室/nis ，/w [江北区/ns 法院/nis 执行局/nis]/nt 的/ude1 20多名/m 干警/n ，/w 正/d 准备/v 对/p 这家/r 拖欠/v [工人/nnt 工资/n]/nz 的/ude1 公司/nis 进行/vn 搜查/v 。/w 执行/v 法官/nnt 对/p 该/rz 公司/nis 副总/nnt 李红/nr (/w 化名/v )/w ，/w 说明了/v 来意/n 。/w 
李红/nr 上身/n 穿着/n 一件/mq 皮/n 披肩/n 外套/n ，/w 下/f 着/uzhe 一条/mq 红色/n 短裙/n ，/w 脚上/nz 拖着/nz [一/d 双/q]/mq 粉底/nz 毛绒/nz 拖鞋/n 。/w “/w 你们/rr 啷个/nz 找/v 我/rr 呀/y ？/w 关/n 我/rr 啥子/ry 事/n 嘛/y ？/w ”/w 见/v [一个/mq 个/q]/mq 执行/v 法官/nnt 、/w 法警/nnt 陆续/d 走进/v 办公室/nis ，/w 李红/nr 口里/s 不断/d 重复/vd 这/rzv 句话/q ，/w 从/p 办公室/nis 座椅/n 上/f 突然/ad 跳起/v ，/w 以/p 百米/mq 冲刺/vi 的/ude1 速度/n 冲开/v 围住/v 她/rr 的/ude1 人群/n ，/w 向/p 外/f 跑去/nz 。/w 
一身/n 淑女/n 装扮/v 的/ude1 她/rr ，/w 这时/rzt 突然/ad 表现/v 得/ude3 像/v 个/q 运动健将/n 。/w 当/p 执行/v 法官/nnt 和/cc 法警/nnt 准备/v 拦住/v 她/rr 时/ng ，/w 她/rr 已/d 不见踪影/nz ，/w 只好/d 暂时/d 对/p 该/rz 公司/nis 的/ude1 [财务/n 办公室/nis]/nt 进行/vn 封/q 控/v 。/w 
