古埃及/ns 戴着/v 阴茎套/nz 的/ude1 人/n （/w 网络图/n ）/w 
一/m 、/w 安全套/nz 最初/d 作用/n 不/d 只是/d 避孕/vn 
【/w 人民网/nz 福建/ns 频道/n 综合/vn 】/w 避孕套/n ，/w 文雅/a 一点/mq 说法/n 叫做/v 安全套/nz ，/w 正如/v 其/rz 名/q ，/w 它/rr 的/ude1 [实际/n 意义/n]/nz 早已/d 超出/v 了/ule 避孕/vn 的/ude1 作用/n 。/w 特别/d 是/vshi 在/p 本土/n 发现/v 艾滋病/nhd 案例/n 之后/f ，/w 中国/ns 便/d 开始/v 大/a 范围/n 地/ude2 引进/v 和/cc 推广/v 避孕套/n 。/w 避孕套/n 因/p 可/v 隔离/vn 病原体/n [直接/ad 接触/v]/nz 感染/v ，/w 在/p [预防/v 艾滋病/nhd]/nz 上/f 具有/v 非常/d 现实/n 的/ude1 意义/n 。/w 
不/d 似/vg 其他/rzv 日用品/n ，/w 安全套/nz 作为/p 一种/mq 即/v 用/p 即弃/nz 的/ude1 私密/nz 物品/n ，/w 现代人/n 要/v 想/v 见到/v [远古/t 时期/n]/nz 的/ude1 安全套/nz 实物/n ，/w 几乎/d 是/vshi 不/d 可能/v 的/ude1 。/w 所以/c 文献/n 成/v 了/ule 追踪/v 安全套/nz 的/ude1 最佳/z 手段/n 。/w 
而/cc 另一个/mq 有趣/a 的/ude1 说法/n 是/vshi ，/w 在/p [17/m 世纪/n]/mq 的/ude1 英国/ns ，/w 医师/nnt 约瑟夫·康德姆/nrf (/w Josephcondom/x )/w 在/p 烹调/v 海鲜/nf 时/ng 受到/v 膨胀/vn 鱼鳔/n 的/ude1 启示/vn ，/w 把/pba 鱼鳔/n 当做/v 套套/n 使用/v ，/w 结果/n 发现/v 效果/n 很好/ad 。/w 这个/rz 方法/n 被/pbei 献给/v 当时/t 该国/r 的/ude1 国王/nnt 之后/f ，/w 人们/n 称之为/v “/w 愉快/a 的/ude1 发明/vn ”/w 。/w 人们/n 将/d 这个/rz 愉快/a 的/ude1 发明/vn 在/p 材料/n 上/f 进行/vn 了/ule 改进/v ，/w 使用/v 了/ule 更加/d 柔软/a 轻薄/a 的/ude1 小/a 羊/n 盲肠/n 。/w 而/cc 安全套/nz 的/ude1 英文名/nz “/w condom/x ”/w 就/d 源于/v 发明者/nnd 的/ude1 名字/n 。/w 
让/v 安全套/nz 第一次/mq 出现/v 在/p 中国/ns 文献/n 中/f 的/ude1 人/n ，/w 叫/vi 张德彝/nr 。/w [19/m 世纪/n]/mq 70年代/t 初/f ，/w 张德彝/nr 在/p 欧洲/ns 游历/v 时/ng 发现/v 了/ule 当时/t 流行/v 于/p 妓院/n 的/ude1 安全套/nz ，/w 只是/d 那时候/nz 不/d 叫/vi “/w 安全套/nz ”/w ，/w 而是/c 一些/mq 带着/vn 暧昧/a 意味/n 的/ude1 名字/n —/w —/w 英国/ns 人称/n 其/rz 为/p “/w 法国/nsf 信/n ”/w ，/w 法国/nsf 人称/n 其/rz 为/p “/w 英国/ns 衣/ng ”/w ，/w 由此/d 名字/n 中/f 也/d 可见/c 英国人/nz 和/cc 法国人/nz 之间/f 相互/d 推诿/v 之意/nz 了/ule 。/w 连/ulian 欧洲人/nz 都/d 不肯/v 直面/v 的/ude1 安全套/nz ，/w 在/p 中国/ns 就/d 更是/d 隐晦/a 无比/z 了/ule ，/w “/w 如意/a 袋/ng ”/w 、/w “/w 风流/a 袋/ng ”/w 的/ude1 名字/n 让/v 我们/rr 联想/vi 到/v 安全套/nz 在/p 中国/ns 的/ude1 传播/vn 也/d 基本/a 存在/v 于/p 色情/n 场所/n 。/w 
