据/p 有关/v 机构/n 统计/vn ，/w 2013年/t 全国/n P2P/x 网/n 贷/v 成交额/n [874/m ./w 19/m 亿元/q]/mq ，/w 月/n [复合/vn 增长率/n]/nz 10.3%/m ，/w 年增长率/n 超过/v 300%/m ；/w 深圳/ns P2P/x 网/n 贷/v 平台/n 数量/n 、/w [注册/vn 资金/n]/nz 、/w 成交额/n 、/w 参与/v 人数/n 等/udeng 均/d 超过/v 上海/ns 、/w 北京/ns 、/w 广州/ns ，/w 成为/v 全国/n 第一/m 。/w 
[深圳市/ns 电子/n 商务/n 协会/nis]/nt 执行/v 会长/nnt 郝建强/nr 向/p 记者/nnt 介绍/v ，/w 截至/v 2013/m 年底/f ，/w “/w 中国/ns P2P/x 网/n 贷/v 指数/n ”/w 统计/vn 、/w 观察/v 了/ule 全国/n [523/m 家/q]/mq P2P/x 网/n 贷/v 平台/n 。/w 其中/rz ，/w 纳入/v 中国/ns P2P/x 网/n 贷/v 指数/n 统计/vn 的/ude1 P2P/x 网/n 贷/v 平台/n 为/p [356/m 家/q]/mq ，/w 未/d 纳入/v 指数/n 、/w 而/cc 作为/p 观察/v 统计/vn 的/ude1 P2P/x 网/n 贷/v 平台/n 有/vyou [70/m 家/q]/mq 。/w 另外/c ，/w 还/d 观察/v 了/ule 其余/rz 的/ude1 [97/m 家/q]/mq P2P/x 网/n 贷/v 平台/n 。/w 
在/p 5月/t 到/v 12月/t 期间/f ，/w 全国/n P2P/x 网/n 贷/v 平台/n 总/b 成交额/n 前/f [三/m 名/q]/mq ，/w 分别/d 是/vshi 广东省/ns [229/m ./w 38/m 亿元/q]/mq 、/w 浙江省/ns [175/m ./w 39/m 亿元/q]/mq 、/w 江苏省/ns [59/m ./w 8/m 亿元/q]/mq 。/w 三省/nz P2P/x 网/n 贷/v 平台/n 成交额/n 合计/v 超过/v [464/m ./w 57/m 亿元/q]/mq ，/w 超过/v 了/ule 全国/n 总数/n 的/ude1 66%/m 。/w 
据/p [第一/m 网/n]/mq 贷/v 提供/v 的/ude1 资料/n ，/w 截至/v [2013/m 年年/d]/mq 底/f ，/w 纳入/v 中国/ns P2P/x 网/n 贷/v 指数/n 统计/vn 的/ude1 [356/m 家/q]/mq 样本/n 平台/n 中/f 除/p [招商/vn 银行/nis]/ntcb 外/f 的/ude1 [355/m 家/q]/mq 样本/n 平台/n 总/b [注册/vn 资本/n]/nz 为/p [48/m ./w 86/m 亿元/q]/mq ，/w 全国/n P2P/x 网/n 贷/v 平台/n 平均/a 每家/r [注册/vn 资本/n]/nz 为/p [1376/m 万元/q]/mq 。/w 
在/p 2013年5月/t 到/v 12月/t 期间/f ，/w [5/m 月份/n]/mq 成交额/n 最少/d 为/p [55/m ./w 11/m 亿元/q]/mq ，/w [12/m 月份/n]/mq 成交额/n 最多/ad 为/p [109/m ./w 44/m 亿元/q]/mq ，/w 除/p [11/m 月份/n]/mq 外/f ，/w 均/d 为/p 高速/b 增长/v 。/w 该/rz 期间/f ，/w 月/n [复合/vn 增长率/n]/nz 为/p 10.3%/m ，/w 年增长率/n 超过/v 300%/m 。/w 若按/nz 该/rz 增长率/n 倒/vi 推算/v [1/m 到/v 4/m 月份/n]/mq ，/w 2013年/t 全年/n P2P/x 网/n 贷/v 总/b 交易额/n 为/p [874/m ./w 19/m 亿元/q]/mq 。/w 
