海事/n 志愿者/nnt 在/p 连江琯/nr 头/n 码头/n 给/p 上岸/vi 的/ude1 乘客/n 发放/v [交通/n 安全/an 宣传/vn]/nz 册/q 。/w 
今年/t 春运/n 期间/f ，/w 进出/v 福州/ns 辖区/n 的/ude1 船舶/n 新/a 添/v “/w 保护神/n ”/w —/w —/w 船舶/n 交管/vn 系统/n ，/w 它/rr 将/d 对/p 重点/n 船舶/n 实施/v 专门/d 监控/vn ，/w 确保/v 航线/n 安全/an 有序/a 。/w 
据介绍/nz ，/w 船舶/n 交管/vn 系统/n 一期/b 工程/n 覆盖/v 闽江/ns 口/n 内/f 港区/nz 、/w 松下/ntc 港区/nz 及/cc [海坛/nz 海峡/n]/nz 水域/n 。/w 记者/nnt 15日/t 上午/t 11时/t ，/w 记者/nnt 来到/v [福州/ns 海事局/nis 船舶/n 交管/vn 中心/nis]/nt ，/w [电子/n 海图/n]/nz 里/f 显示/v 着/uzhe 当前/t 辖区/n 内/f 船舶/n 的/ude1 [实时/n 信息/n]/nz 及/cc 海巡/nz 艇/ng 所处/nz 位置/n ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 只需/v 将/d 鼠标/n 点/qt 在/p [电子/n 海图/n]/nz 的/ude1 某一/mq 船舶/n 上/f ，/w 即可/v 显示/vn 它/rr 的/ude1 航速/n 、/w 行驶/vi 方向/n 等/udeng 信息/n 。/w 
另/rz 悉/vg ，/w 春运/n 期间/f ，/w “/w [两/q 马/n]/mq ”/w 航线/n 计划/n 安排/v [80/m 个/q]/mq 艘/q 次/qv (/w 进出/v 各/rz [40/m 艘/q]/mq 次/qv )/w ，/w “/w 海峡/n 号/q ”/w 航线/n 计划/n 安排/v [62/m 个/q]/mq 艘/q 次/qv (/w 进出/v 各/rz [31/m 艘/q]/mq 次/qv )/w ，/w 预计/v 共/d 运送/v [15000/m 人次/qv]/mq 。/w 叶繁/nr 李琼/nr 
