市长/nnt 信箱/n 截图/vn 
林志玲/nr 广告/n 
“/w 小学生/nnd ”/w 向/p 市长/nnt 信箱/n 写信/vi ，/w 投诉/v 林志玲/nr 性感/a 广告/n 让/v 他/rr 无心/vi 学习/v ，/w 引发/v 热/a 议/v 。/w 随后/d ，/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 采访/v 到/v 林志玲/nr ，/w 在/p 听完/v 整个/b 事件/n 介绍/v 后/f ，/w 她/rr 非常/d 惊讶/a ，/w 表示/v 很抱歉/nz ，/w 希望/v 该/rz 小学生/nnd 不要/d 再/d 看/v 这个/rz 广告/n ，/w 另外/c 以后/f 接/v 广告/n 时/ng 也/d 会/v 更加/d 注意/v 。/w 截止/vi 目前/t ，/w 泰州市/ns 对于/p 此事/r 的/ude1 态度/n ，/w 仍/d 以/p 市长/nnt 信箱/n 回复/v 为准/v 。/w 
据悉/v ，/w 一名/mq 自称/v “/w 小学生/nnd ”/w 的/ude1 网友/n 日前/t 向/p 泰州市/ns 市长/nnt 信箱/n 写信/vi ，/w 反映/v 明星/nnd 的/ude1 性感/a 广告/n 让/v 他/rr 无心/vi 学习/v ，/w 导致/v [学习/v 成绩/n]/nz 下降/vi 厉害/a ，/w 做/v 作业/vn 不/d 专心/ad 。/w 而/cc 市长/nnt 信箱/n 则/d 回应/vn ：/w 工商局/nis 现场/s 查看/v 该/rz 广告/n 无/v 明显/a 违反/v 规定/n ，/w 无/v 损害/vn 未成年人/n 身心健康/n 的/ude1 现象/n 。/w 
今天/t ，/w 江苏/ns 泰州市/ns 市长/nnt 信箱/n 一则/c 情况/n 反映/v 和/cc 相应/vi 回复/v ，/w 在/p 网上/s 引起/v [广泛/a 传播/vn]/nz 和/cc 热/a 议/v 。/w 
[成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 致电/v [靖江市/ns 工商局/nis]/nt ，/w 该局/r 一位/mq 赵姓/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v 。/w 他们/rr 了解到/v 这/rzv 一/m 情况/n 后/f ，/w 立即/d 派出/v 人/n 去/vf 了/ule 现场/s 进行/vn 察看/v 。/w 发现/v 是/vshi 林志玲/nr 穿/v 粉色/n 吊带裙/nz 、/w 给/p 一个/mq 珠宝/n 品牌/n 作/v 的/ude1 大幅/d 海报/n 广告/n ，/w 觉得/v 该/rz 广告/n 很/d 正常/a ，/w 而且/c 这种/r 广告/n 也/d 很多/m ，/w 不是/c 只有/c 他们/rr 这里/rzs 才/d 有/vyou 。/w 由于/p 没有/v 发现/vn 该/rz 广告/n 有/vyou 明显/a 违反/v 相关/vn [法律/n 法规/n]/nz 的/ude1 现象/n ，/w 因此/c 作出/v 了/ule 上述/b 回复/v 。/w 不过/c ，/w 既然/c 有人/r 有/vyou 反映/v 。/w 他们/rr 也/d 给/p 商家/n (/w 指/v [文峰/nr 大世界/n]/nz )/w 说/v 了/ule 一下/mq 倩/v 况/vg ，/w 希望/v 在/p 这些/rz 方面/n 要/v 有所/v 注意/vn 。/w 
而/cc 靖江/ns [文峰/nr 大世界/n]/nz 办公室/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v ，/w 他们/rr 觉得/v 这/rzv 就是/v 有人/r 恶搞/v 一下/mq ，/w 因为/c 这/rzv 就是/v 一个/mq 正常/a 的/ude1 珠宝/n [品牌/n 广告/n]/nz ，/w 没有/v 什么/ry 不/d 妥当/a 之/uzhi 处/n ./w 而且/c 该/rz 广告/n 在/p [文峰/nr 大世界/n]/nz 挂出/nz 已经/d 有/vyou 三四年/t 了/ule ，/w 此前/t 也/d 没有人/nz 对此/d 有/vyou 什么/ry 负面/b 评价/vn 和/cc 反映/v 。/w 而/cc 这/rzv 名/q 发贴/nz 人/n 虽然/c 自称/v “/w 小学生/nnd ”/w ./w 但/c 从/p 行文/v 用/p 词/n 来/vf 行/ng ，/w 应该/v 是/vshi 成年人/n 所/usuo 为/p ，/w 不是/c 什么/ry 小学/nis 生发/v 的/ude1 信/n 。/w 
泰州市/ns 外/f 宣/nz 办/v 一名/mq 李姓/nr [工作/vn 人员/n]/nnt 称/v ，/w 泰州市/ns 非常/d 重视/v 市长/nnt 信箱/n 的/ude1 作用/n ，/w 也/d 获得/v 过/uguo 江苏省/ns 的/ude1 表/n 形/ng 。/w 市长/nnt 信箱/n 对于/p 所有/b 受理/v 的/ude1 来信/n 内容/n 和/cc 答复/v 内容/n 均/d 予/vg 公开/ad 。/w 对于/p 网上/s 热/a 议/v 的/ude1 发信人/nz 是不是/v 小学生/nnd 、/w 是不是/v 恶搞/v 调侃/vn 等/udeng ，/w 他/rr 表示/v 不/d 作/v 置评/v 。/w “/w 我们/rr 更/d 重视/v 反映/vn 的/ude1 倩/v 况/vg 到底/d 是/vshi [怎么/ryv 回/v 事/n]/nz ，/w 然后/c 去/vf 作/v 调直/nz 并/cc 作/v 公开/ad 回应/vn 。/w ”/w 他/rr 同时/c 称/v ，/w 截止/vi 目前/t 。/w 泰州市/ns 对于/p 此事/r 的/ude1 态度/n ，/w 仍然/d 以/p 市长/nnt 值/n 箱/ng 的/ude1 回应/vn 为准/v 。/w 
随后/d ，/w 记者/nnt 采访/v 到/v 林志玲/nr ，/w 她/rr 对/p 此事/r 并不/d 知情/vi 。/w 在/p 听完/v 记者/nnt 表述/vn 完整/a 个/q 事件/n 后/f ，/w 非常/d 惊讶/a ，/w 她/rr 表示/v 很/d 抱/v 欲/d ，/w 希望/v 该/rz 小学生/nnd 不要/d 再/d 看/v 这个/rz 广告/n ，/w 另外/c ，/w 以后/f 接/v 广告/n 时/ng 也/d 会/v 注/vn 息/ng 这/rzv 方面/n 问题/n 。/w 
