人民网/nz 北京/ns 1月16日/t 电/n 由/p [山东/ns 卫视/n]/nz 打造/v 的/ude1 明星/nnd 军营/ns 体验/v 真人秀/nz 节目/n 《/w [烈火/n 雄心/n]/nz 》/w [第一/m 期/qv]/mq 已/d 于/p 1月10日/t 周五/t 晚间/t 黄金档/nr 播出/v ，/w 胡东/nr 、/w 陈泽宇/nr 、/w 刘洲成/nr 、/w 杜海涛/nr 、/w 孙亮/nr 、/w 王乔/nr [6/m 位/q]/mq 明星/nnd 化身/n 消防/b 新兵/n ，/w 进入/v 消防/b 部队/nis 完成/v [30/m 天/qt]/mq 的/ude1 [军事/n 训练/vn]/nz 。/w 与此同时/c ，/w 杜海涛/nr 受/v “/w 下跪门/nz ”/w 风波/n 的/ude1 影响/vn ，/w 节目/n 一经/d 播出/v ，/w 就/d 遭到/v 众多/a 网友/n 吐槽/nz 和/cc 攻击/vn ，/w 并/cc 求/v 教官/nnt 对/p 杜海涛/nr 训练/vn 更加/d 严酷/a ，/w 甚至/d 要求/n 教官/nnt “/w 别/d 把/pba 杜海涛/nr 当/p 人/n ”/w 。/w 
[前段/t 时间/n]/nz 杜海涛/nr 在/p 国内/s 某/rz [颁奖/vn 典礼/n]/nz 中/f 对/p 韩国/nsf 艺人/nnt 权志龙/nz 下跪/v 颁奖/vn ，/w 被/pbei 称为/v “/w 下跪门/nz ”/w 事件/n ，/w 该/rz 举动/n 引发/v 网友/n 恶评/nz ，/w 众人/n 认为/v 有损/v 主持人/nnt 形象/n ，/w 一/m 时间/n 杜海涛/nr 遭到/v 舆论/n 猛烈/a 攻击/vn 。/w 受/v 此前/t 风波/n 的/ude1 影响/vn ，/w 节目/n 一经/d 播出/v ，/w 杜海涛/nr 便/d 遭到/v 网友/n 的/ude1 攻击/vn 和/cc 吐槽/nz 。/w 面对/v 公众/n ，/w 杜海涛/nr 一向/d 是/vshi 走/v 搞笑/vi 卖萌/nz 的/ude1 路线/n ，/w 孩子气/n 的/ude1 语言/n 和/cc 动作/n 常常/d 被/pbei 人/n 调侃/v ，/w 而/cc 《/w [烈火/n 雄心/n]/nz 》/w 体现/v 的/ude1 是/vshi 军人/nnt 阳刚/a 的/ude1 气质/n 和/cc [绝对/d 服从/v]/nz 的/ude1 严肃/a 纪律/n ，/w 网友/n 认为/v 杜海涛/nr 本身/rz 外在/b 形象/n 和/cc 个性/n 与/cc [节目/n 定位/vn]/nz 并不/d 符合/v ，/w 再/d 加上/v 之前/f 下跪门/nz 事件/n [余波/n 未平/nz]/nz ，/w 因此/c 对/p 杜海涛/nr 参与/v 《/w [烈火/n 雄心/n]/nz 》/w 节目/n 吐槽/nz 不断/d 。/w 
杜海涛/nr 本人/rr 在/p 采访/v 中/f 表示/v ，/w 希望/v 通过/p 这个/rz 机会/n 在/p 军营/ns 得到/v 锻炼/vn ，/w 摆脱/v 不/d 成熟/a 。/w 但/c 网友/n 对此/d 却/d 并不/d 买帐/nz ，/w 甚至/d 有/vyou 网友/n 发出/v “/w 求/v 教官/nnt 别/d 把/pba 杜海涛/nr 当/p 人/n ”/w 等/udeng 过激/vn 的/ude1 言论/n 。/w 作为/p [一/d 档/ng]/mq 明星/nnd 军事/n 体验/v 真人秀/nz 节目/n ，/w 杜海涛/nr 虽然/c 以/p 搞笑/vi 主持/v 风格/n 见长/vi ，/w 但/c 进入/v 军营/ns 不得不/d 遵从/v 部队/nis 的/ude1 纪律/n 和/cc 教官/nnt 的/ude1 命令/n ，/w 经常/d 听到/v 教官/nnt 点名/v 杜海涛/nr “/w 不许/d 笑/v 、/w 要/v 严肃/a ”/w ，/w [第一/m 期/qv]/mq 便/d 被/pbei 教官/nnt 要求/n 擦洗/v 消防车/n ，/w 在/p 训练/vn 中/f 完成/v 背着/v 水袋/nz 上/f [六/m 楼/n]/mq 的/ude1 体能/n 考验/vn 。/w 但/c 对此/d 网友/n 似乎/d 并不/d 满意/v ，/w 要求/n 教官/nnt 增加/v 对/p 他/rr 的/ude1 训练/vn 强度/n 。/w 
《/w [烈火/n 雄心/n]/nz 》/w 以/p [24/m 小时/n]/mq 即时/d 跟拍/nz 的/ude1 方式/n ，/w 记录/v 明星/nnd 新兵/n 同/p 真正/d 的/ude1 [消防/b 官兵/nnd]/nz 同/p 吃住/v 、/w 同/p 训练/vn 的/ude1 状态/n ，/w 在/p 教官/nnt 严格/ad 的/ude1 要求/n 中/f 接受/v 军人/nnt 的/ude1 历练/nz 。/w 在/p 之后/f 的/ude1 节目/n 中/f ，/w 新兵/n 他们/rr 将/d 面临/v 更大/d 的/ude1 挑战/vn ，/w 因为/c 教官/nnt 严苛/nz 要求/n ：/w “/w 在/p 部队/nis ，/w 明星/nnd 不能/v 享受/vn 特殊/a 待遇/n ，/w 就要/d 让/v 他们/rr 吃苦/vi ，/w 受到/v 磨练/vn 。/w ”/w （/w 艾雯/nr ）/w 
