福建/ns 任免/vn 一批/mq 领导干部/nnt 林锡能/nr 任/v 省/n 粮食局/nis 局长/nnt 
任命/v 林立/vi 为/p [福建省/ns 经济/n 和/cc 信息化/vn 委员会/nis]/nt 巡视员/nnt 。/w 
任命/v 陈泽銮/nr 为/p [福建省/ns 海洋/n 与/cc 渔业/n 厅/n]/nt 巡视员/nnt ，/w 免去/v 其/rz [福建省/ns 海洋/n 与/cc 渔业/n 厅/n]/nt 副厅长/nnt 职务/n 。/w 
任命/v 陈文加/nr 为/p 福建省/ns 卫生/an 和/cc [计划生育/n 委员会/nis]/nt 巡视员/nnt 。/w 
任命/v 刘瑞州/nr 为/p [海峡/n 出版/v 发行/v 集团/nis 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 董事长/nnt (/w [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt )/w 。/w 
任命/v 陈奕辉/nr 为/p [福建省/ns 旅游局/nis]/nto 副局长/nnt (/w 试用期/n 一年/mq )/w ；/w 免去/v 陈扬标/nr 的/ude1 [福建省/ns 旅游局/nis]/nto 副局长/nnt 职务/n ，/w 聘任/v 陈扬标/nr 为/p 华/b 闽/b (/w 集团/nis )/w 有限公司/nis 总经理/nnt 、/w [福建/ns 华/b 闽/b 实业/nis]/nt (/w 集团/nis )/w 有限公司/nis 总经理/nnt (/w 聘期/n 三年/t )/w 。/w 
任命/v 陈必滔/nr 为/p [福建省/ns 新闻/n 出版/v 广电局/nis]/nt (/w [福建省/ns 版权局/nis]/nt )/w 局长/nnt ；/w 任命/v 李闽榕/nr 、/w 蒋达德/nr 、/w 陈忠财/nr 、/w 胡永新/nr 、/w 庄志松/nr 为/p [福建省/ns 新闻/n 出版/v 广电局/nis]/nt (/w [福建省/ns 版权局/nis]/nt )/w 副局长/nnt ；/w 任命/v 丛培波/nr 为/p [福建省/ns 新闻/n 出版/v 广电局/nis]/nt [副/b 巡视员/nnt]/nnt 。/w 
任命/v 林锡能/nr 为/p [福建省/ns 粮食局/nis]/nt 局长/nnt ，/w 免去/v 林锡能/nr 的/ude1 [福建省/ns 发展/vn 和/cc 改革/vn 委员会/nis]/nt 副主任/nnt 职务/n ；/w 免去/v 陈则生/nr 的/ude1 [福建省/ns 粮食局/nis]/nt 局长/nnt 职务/n 。/w 
任命/v 闵小权/nr 为/p [福建省/ns 公共/b 资源/n 交易/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 。/w 
免去/v 连文山/nz 的/ude1 [福建省/ns 物价局/nis]/nto [副/b 巡视员/nnt]/nnt 职务/n ，/w 退休/v ；/w 免去/v 黄锦栋/nr 的/ude1 [福建省/ns 人民政府/nis 办公厅/nis]/nt [副/b 巡视员/nnt]/nnt 职务/n ，/w 退休/v ；/w 免去/v 李达/nr 的/ude1 [福建省/ns 人民政府/nis 外事/n 办公室/nis]/nt [副/b 巡视员/nnt]/nnt 职务/n ，/w 退休/v ；/w 免去/v 林思祖/nr 的/ude1 [福建/ns 农林/n 大学/nis]/ntu 副校长/nnt 职务/n ；/w 免去/v 陈华/nr 的/ude1 [福建/ns 幼儿/n 师范/n 高等/b 专科学校/nis]/nt 校长/nnt 职务/n ，/w 退休/v ；/w 免去/v 高诚辉/nr 的/ude1 [福州/ns 大学/nis]/ntu 副校长/nnt 职务/n 。/w 
