14日/t ，/w 市委/nis 副书记/nnt 黄进发/nr 前往/v 长汀/ns [专题/n 调研/vn]/nz [生态/n 文明/n]/nz 建设/v 示范区/n 工作/vn 。/w 市直/b [有关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt ，/w 长汀县/ns [主要/b 领导/n]/nnt 等/udeng 参加/v 调研/vn 。/w 
黄进发/nr 一行/n 实地/d 察看/v 了/ule 河田/nz 至/p 三洲/nz [生态/n 景观/n]/nz 道路/n 建设/vn 及/cc 两旁/f [产业/n 布局/n]/nz 和/cc 汀江/ns [湿地/n 公园/n]/nz 建设/v 情况/n ，/w 随后/d 召开/v 座谈会/n ，/w 听取/v 长汀县/ns 有关/v [工作/vn 汇报/vn]/nz 。/w 黄进发/nr 充分/ad 肯定/v 了/ule 长汀县/ns 过去/vf 一年/mq [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 工作/vn 取得/v 的/ude1 成绩/n ，/w 他/rr 说/v ，/w 长汀县/ns [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn “/w [五/m 个/q]/mq 一/m ”/w 工程/n 有序/a 推进/vi ，/w 呈现/v 出/vf 力度/n 大/a 、/w 速度快/nz 、/w 效果/n 好/a 的/ude1 态势/n ，/w 已经/d 成为/v 全市/n [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 的/ude1 典型/n ，/w [示范/vn 效应/n]/nz 进一步/d 显现/v 。/w 
黄进发/nr 指出/v ，/w 当前/t 长汀/ns [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 既/c 面临/v 机遇/n 又/d 存在/v 挑战/vn ，/w 要/v 更加/d 突出/a 理念/n 的/ude1 引领/v 和/cc 目标/n 的/ude1 定位/vn ，/w 以/p 建设/v [生态/n 文明/n]/nz 示范县/n 为/p 目标/n ，/w 加强/v 规划/n ，/w 加强/v 引导/vn ，/w 加强/v 宣传/vn ，/w 营造/v 氛围/n ，/w 把/pba [生态/n 文明/n]/nz 理念/n 贯穿/v 到/v 治理/vn 、/w 保护/vn 与/cc 发展/v [生态/n 产业/n]/nz 的/ude1 全过程/n ；/w 树立/v 抓/v 生态/n 就是/v 抓/v 经济/n 抓/v 发展/vn 的/ude1 意识/n ；/w 积极/ad 引导/v 更多/ad 的/ude1 老百姓/n 参与/v [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn ，/w 让/v 他们/rr 多/a 得/ude3 实惠/an 。/w 要/v 更加/d 突出/a 产业/n 发展/vn 和/cc [项目/n 建设/vn]/nz ，/w 扎实/a 做好/v “/w 河/n 三线/n ”/w 沿线/f 的/ude1 [产业/n 布局/n]/nz ，/w 推进/vi 项目/n 落地/vi ，/w 着力/vd 构建/v 起/vf 一条/mq 以/p [现代/ntc 农业/n]/nz 、/w 高新产业/n 等/udeng 为/p 主体/n 的/ude1 “/w [绿色/n 产业/n]/nz 带/v ”/w 。/w 要/v 更加/d 突出/a 改革创新/v ，/w 在/p 体制/n 、/w 机制/n 、/w 制度/n 上/f 探索/v 实践/vn ，/w 尽快/d 形成/v 一套/mq 促进/v [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 的/ude1 政策/n 体系/n 。/w 要/v 更加/d 突出/a 典型/n 的/ude1 示范/vn 带动/v 效应/n ，/w 进一步/d 打造/v 好/a [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 点/qt 、/w 线/n 、/w 面上/s 的/ude1 示范点/nis ，/w 辐射/vn 带动/v 全市/n [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 。/w 要/v 更加/d 突出/a 合力/n 共同/d 推进/vi ，/w 各/rz [有关/vn 部门/n]/nz 要/v 进一步/d 从/p 政策/n 、/w 资金/n 、/w 项目/n 等/udeng 方面/n 加大/v 支持/vn 力度/n ，/w 合力/n 推进/vi 长汀/ns [生态/n 文明/n]/nz 示范区/n 建设/vn 。/w （/w 记者/nnt 蔡添高/nr ）/w 
