张钧甯/nr 、/w 钟汉良/nr 《/w 最/d 美/b 的/ude1 时光/n 》/w 
钟汉良/nr 、/w 张钧甯/nr 、/w 贾乃亮/nr 《/w 最/d 美/b 的/ude1 时光/n 》/w 
电视剧/n 《/w 最/d 美/b 的/ude1 时光/n 》/w 改编/v 自/p 作家/nnt 桐华/nz 小说/n 《/w 被/pbei 时光/n 掩埋/v 的/ude1 秘密/n 》/w 。/w 故事/n 中/f 展现/v 了/ule “/w 痴情/a ”/w 白骨精/n 与/cc “/w 腹黑/nz ”/w 金领/nz 之间/f 的/ude1 情感/n 挣扎/vi ，/w 虐/ag 动/v 人心/n 的/ude1 [爱情/n 故事/n]/nz 直/d 触/v 人心/n 。/w 该剧/r 由/p 浙江/ns 梦幻/n 星/n 生/v 园/ng 影视/b 与/cc [湖南/ns 卫视/n]/nz 投资/vn 出品/vi ，/w 香港/ns 导演/nnt 曾丽珍/nr 执导/v ，/w 钟汉良/nr 、/w 张钧甯/nr 、/w 贾乃亮/nr 、/w 韩熙庭/nr 等/udeng 主演/v 。/w 2012年04月/t -/w 2012年08月/t 于/p 浙江/ns 拍摄/v 。/w 将/d 于/p 2013年11月20日/t 登陆/vi [湖南/ns 卫视/n]/nz 。/w [剧情/n 简介/n]/nz 电视剧/n 《/w 最/d 美/b 的/ude1 时光/n 》/w 改编/v 自/p 作家/nnt 桐华/nz 都市/n 题材/n 唯美/nz 暖/a 文/ng 小说/n 《/w 被/pbei 时光/n 掩埋/v 的/ude1 秘密/n 》/w (/w 最/d 美/b 的/ude1 时光/n )/w 。/w 故事/n 中/f 展现/v 了/ule “/w 痴情/a ”/w 白骨精/n 苏蔓/nr (/w 张钧甯/nr 饰/v )/w 与/cc “/w 腹黑/nz ”/w 金领/nz 陆励成/nr (/w 钟汉良/nr 饰/v )/w 之间/f 的/ude1 情感/n 挣扎/vi ，/w 虐/ag 动/v 人心/n 的/ude1 [爱情/n 故事/n]/nz 直/d 触/v 人心/n 。/w 大龄/b 剩女/r 苏蔓/nr 在/p 一次/mq 相亲/vi 中/f 遇见/v 了/ule 自己/rr 暗恋/v 多年/mq 的/ude1 才子/n 宋翊/nr ，/w 为了/p 追寻/v 自己/rr 的/ude1 爱情/n ，/w 苏蔓/nr 毅然/d 放弃/v 自己/rr 的/ude1 大好/a 前程/n ，/w 辞去/v 了/ule 现有/v 的/ude1 工作/vn ，/w 进/vf 了/ule 他/rr 所在/n 的/ude1 公司/nis 。/w 与此同时/c ，/w 宋翊/nr 的/ude1 [竞争/vn 对手/n]/nz 陆励成/nr 则/d 成为/v 了/ule 苏蔓/nr 的/ude1 上司/n 。/w 有些/rz 霸道/a 、/w 有些/rz 邪恶/a 、/w 有些/rz 腹黑/nz 的/ude1 陆励成/nr 在/p 接触/v 中/f 对/p 苏蔓/nr 渐/d 生/v 情愫/n ，/w 得知/v 苏蔓/nr 另有/v 所/usuo 爱/v 后/f ，/w 于是/cc 将/d 自己/rr 的/ude1 爱/vn 压/v 在/p 心底/n 却/d 对/p 苏蔓/nr 默默/d 守护/v 。/w 在/p 流逝/vi 的/ude1 时光/n 中/f ，/w 也许/d 别人/rr 是/vshi 你/rr 的/ude1 秘密/n ，/w 也许/d 你/rr 是/vshi 别人/rr 的/ude1 秘密/n ，/w 可/v 当/p 答案/n 真的/d 放在/v 眼前/s 时/ng ，/w 结果/n 却/d 耐人寻味/vl ，/w 陆励成/nr 一路/mq 的/ude1 守护/vn 会/v 不会/v 成为/v 被/pbei 时光/n 掩埋/v 的/ude1 秘密/n 。/w 
