何燕/nr 
[成都/ns 美女/n]/nz 富豪/n 何燕/nr 被/pbei 批捕/v 涉足/v [北斗/n 导航/vn]/nz 产业/n 
原/b 标题/n ：/w [国/n 腾/v 电子/n]/nz [实际/n 控制/vn 人/n]/nz 何燕/nr 被/pbei 批捕/v 
公告/n 称/v ，/w 被/pbei 批捕/v 因/p 涉嫌/v [挪用/v 资金/n 罪/n]/nz ，/w 其/rz 涉案/v 行为/n 与/cc 上市公司/nis 无关/v 
出生于/v 1961年/t ，/w 大学/nis [本科/n 学历/n]/nz 。/w [国/n 腾/v 电子/n]/nz [实际/n 控制/vn 人/n]/nz ，/w 曾/d 被/pbei 外界/n 贴/v 上/f “/w 天府/n 美女/n 富豪/n ”/w 的/ude1 标签/n 。/w 她/rr 曾/d 多次/mq 上/f 榜/n [福布斯/nrf 中国/ns 富豪榜/nz]/nz 和/cc [胡润百富/nrf 榜/n]/nz 。/w 2006年/t ，/w 曾/d 被/pbei 评为/v [胡润百富/nrf 榜/n]/nz 四川/ns IT/x 首富/n 。/w 
被/pbei 警方/n 调查/vn 半年/mq 后/f ，/w [国/n 腾/v 电子/n]/nz [实际/n 控制/vn 人/n]/nz 何燕/nr 被/pbei 正式/ad 批捕/v 。/w 15日/t 下午/t ，/w [国/n 腾/v 电子/n]/nz 发布/v 公告/n 称/v ，/w 何燕因/nr 涉嫌/v [挪用/v 资金/n 罪/n]/nz ，/w 被/pbei [检察/b 机关/n]/nz 批准/v 执行/vn 逮捕/v 。/w 并称/v ，/w 何燕/nr 的/ude1 涉案/vn 行为/n 与/cc 上市公司/nis 无关/v 。/w 
