春运/n 大迁徙/nz 开幕/vi (/w 资料/n 图/n )/w 
春运/n 将/d 于/p [今天/t 开始/v]/nz 。/w 今年/t 春运/n 铁路/n [列车/n 运行图/n]/nz 未/d 对/p 厦门/ns 始发/v 动车组/nz 时刻/n 进行/vn 调整/vn ，/w 但/c 普/ag 速/ag [旅客/n 列车/n]/nz 时刻/n 有所/v 调整/vn ，/w [厦门/ns 火车站/n]/nz 提醒/v 出行/vn 的/ude1 旅客/n 注意/v 。/w 
[普/ag 速/ag 列车/n]/nz 时刻/n 有所/v 调整/vn 
1月14日/t 至/p 2月24日/t ，/w 厦门/ns -/w 武夷山/ns K8746/x 次/qv 始发/v 时间/n 改为/v 23:40/m ，/w 次日/t 12:30/m 到达/v 武夷山/ns ；/w 1月15日/t 至/p 2月25日/t ，/w 武夷山/ns -/w 厦门/ns K8745/x 次/qv 始发/v 时间/n 改为/v 19:42/m ，/w 次日/t 8:09/m 到达/v 厦门/ns 。/w 
1月16日/t ～/w 2月24日/t ，/w 北京/ns 西/f －/w 厦门/ns K307/x 次/qv 取消/v 停靠/v 九江站/nz ，/w 厦门/ns -/w 北京/ns 西/f K308/x 次/qv 取消/v 停靠/v 霸州站/nz ，/w 西安/ns －/w 厦门/ns K243/x 次/qv 取消/v 停靠/v 许昌站/nz ，/w 上/f 海南/ns －/w 厦门/ns K1209/x 次/qv 取消/v 停靠/v 海宁站/nz 。/w 
1月31日/t ～/w 2月24日/t ，/w 昆明/ns －/w 厦门/ns K229/x 次/qv 取消/v 停靠/v 阳春/n 、/w [茂名/ns 东站/nis]/nt 。/w 
1月16日/t 至/p 2月24日/t 景德镇/ns -/w 厦门/ns K8709/x 次/qv 、/w 1月17日/t 至/p 2月25日/t 厦门/ns -/w 景德镇/ns K8710/x 次/qv 编组/vi 中/f [7/m 至/p 9/m 号/q]/mq 硬卧/n 车厢/n 改为/v 代/q 硬座/n 车厢/n 用/p 。/w 
[三/m 站/vi]/mq 日均/d 发送/v 旅客/n [4/m ./w 26/m 万/d 人/n]/mq 
今年/t 春运/n ，/w 预计/v 厦门/ns 枢纽/n 内/f [三/m 站/vi]/mq 发送/v 旅客/n 约/d 在/p [170/m 万/d 人/n]/mq ，/w 同比/n 去年/t 增加/v [9/m 万/d 人/n]/mq ，/w 增幅/n 5.60%/m ，/w 日均/d [4/m ./w 26/m 万/d 人/n]/mq 。/w 其中/rz 节前/f （/w 1月16日/t －/w 1月30日/t ）/w 预计/v 累计/vn 发送/v 旅客/n [74/m ./w 50/m 万/d 人/n]/mq ，/w 日均/d [5/m 万/d 人/n]/mq ；/w 节/q 后/f （/w 1月31日/t －/w 2月24日/t ）/w 预计/v 累计/vn 发送/v 旅客/n [96/m 万/d 人/n]/mq ，/w 日均/d [3/m ./w 83/m 万/d 人/n]/mq 。/w 
“/w 今年/t 春运/n 较/d 去年/t 提早/d 了/ule [10/m 天/qt]/mq ，/w 而/cc 厦门/ns 地区/n [几/d 大/a]/mq 高校/n 寒假/t 放假/vi 时间/n 晚/tg 于/p 春运/n 开始/v 时间/n ，/w 届时/d 学生/nnt 流/v 与/cc 务工/v 流/v 交织/vn 重叠/vi ，/w 运量/n 与/cc 运力/n 依然/d 存在/v 较大/d 矛盾/an 。/w ”/w 火车站/n [工作/vn 人员/n]/nnt 说/v ，/w 预计/v 春运/n 客流/n 节前/f 、/w 节/q 后/f 均/d 会/v 出现/vn 旅客/n 发送/v 高峰/n 。/w 
节前/f 春运/n ，/w 始发/v 客流/n 以/p 商务/n 流/v 、/w 学生/nnt 流/v 、/w 务工/v 流/v 为主/vi ，/w 主要/b 流向/v 为/p 重庆/ns 、/w 贵阳/ns 、/w 西安/ns 、/w 武汉/ns 以及/cc 江浙/ns 、/w 闽东/ns 等/udeng 方向/n ，/w 其中/rz 重庆/ns 、/w 西安/ns 、/w 南昌/ns 、/w 景德镇/ns 、/w 福州/ns 、/w 福鼎/ns 、/w 宁波/ns 以及/cc 沪杭/nz 等/udeng 方向/n 客流量/n 较大/d 。/w 节/q 后/f 春运/n ，/w 始发/v 客流/n 以/p 旅游/vn 流/v 、/w 学生/nnt 流/v 、/w 探亲/vi 流/v 和/cc 商务/n 流/v 为主/vi ，/w 主要/b 流向/v 为/p 北京/ns 、/w 西安/ns 、/w 昆明/ns 、/w 武夷山/ns 、/w 沪杭甬/nz 、/w 福州/ns 、/w 深圳/ns 等/udeng 方向/n ，/w 其中/rz 热门/a [普/ag 速/ag 列车/n]/nz 旅客/n 对/p 卧铺/n 的/ude1 需求量/n 较大/d 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 詹文/nr 通讯员/nnt 周溶冰/nr //w 文/ng 吴晓平/nr //w 图/n ）/w 
