去年/t 刚/d 在/p 厦门/ns 拍/v 完/vn 年代戏/nz 《/w 剧场/n 》/w 的/ude1 陈数/nr ，/w 最近/t 又/d 出现/v 在/p 厦门/ns ，/w 此次/rz 她/rr 主演/v 的/ude1 是/vshi [40/m 集/q]/mq 电视剧/n 《/w 谈判/v 冤家/n 》/w 。/w 该剧/r 前/f 几天/mq 在/p 环岛路/nz 开机/vi 。/w 执导/v 该剧/r 的/ude1 是/vshi 《/w [闯关东/vi 中篇/b]/nz 》/w 、/w 《/w 我/rr 为/p 出嫁/vi 狂/dg 》/w 的/ude1 青年/n 导演/nnt 杨磊/nr 。/w 
陈数/nr 因为/c 在/p 最近/t 正/d 热/a 播/v 的/ude1 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 里/f ，/w 成功/a 塑造/v 了/ule 知/v 性/ng 与/cc 优雅/a 的/ude1 “/w 海归/nz 女神/n ”/w 程立雪/nr 而/cc 人气/n 剧增/vi ，/w 使得/vi 她/rr 的/ude1 这部/r 新/a 戏/n 《/w 谈判/v 冤家/n 》/w 更加/d 引人瞩目/vl 。/w 此次/rz ，/w 她/rr 扮演/v 一个/mq 有着/v 一流/b 口才/n 、/w 善于/v 谈判/vn 的/ude1 女强人/n ，/w 剧情/n 讲述/v 了/ule 女强人/n 的/ude1 爱情/n 和/cc 生活/vn 。/w 全剧/n 将/d 在/p 厦门/ns 等/udeng 地/ude2 拍摄/v [三/m 个/q]/mq 多/a 月/n 。/w 
陈数/nr 表示/v ，/w 前/f 几年/mq 一直/d 在/p 拍戏/vi ，/w 尤其/d 是/vshi 去年/t ，/w [几乎/d 没有/v]/nz 停下来/nz 过/uguo ，/w 是/vshi 时候/n 要/v 好好/d 调整/vn 一下/mq 了/ule 。/w 拍/v 完/vn 《/w 谈判/v 冤家/n 》/w ，/w 如果/c 没有/v 特殊/a 情况/n ，/w 她/rr 就/d 想/v 休息/vn 一阵子/mq ，/w 四处/d 旅行/vi ，/w 并/cc 计划/n 出/vf 一本/mq 养生/vn 方面/n 的/ude1 书/n 。/w 
