昨天/t ，/w 编剧/nnt 汪远/nr 、/w 导演/nnt 韦正携/nr 主演/v 陈赫/nr 、/w 娄艺潇/nr 、/w 王传君/nr 、/w 李金铭/nr 、/w 李佳航/nr 亮相/vi 沪/b 上/f ，/w 为/p [东方/s 卫视/n]/nz 即将/d 开播/v 的/ude1 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 站台/n 吆喝/v 。/w 对于/p 这部/r 姗姗来迟/vl 的/ude1 第四季/mq ，/w 众/ag 主创/vn 表现/v 出/vf 极大/a 的/ude1 自信/a ，/w 称/v 这部/r 作品/n 将/d 是/vshi 整个/b 系列/n 中/f 最/d 好看/a 的/ude1 一部/mq ，/w 笑点/nz 最/d 密集/a 也/d 最/d 煽情/v ，/w 个/q 个/q 配角/nnt 都/d 是/vshi 亮点/n 。/w 汪远/nr 还/d 透露/v 《/w 爱/v 4/m 》/w 不是/c 完结/v 篇/q ，/w 电影版/nz 也/d 在/p 筹备/vn ：/w “/w 我/rr 不/d 急/v 着/uzhe 赚/v 这个/rz 钱/n ，/w 要/v [量身/d 定做/v]/nz ，/w 不能/v 赶/v 。/w ”/w 
情感/n 戏/n 进一步/d 升级/vi 
《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 依然/d 延续/v 了/ule 《/w 爱/v 》/w 系列/n 的/ude1 喜剧/n 风格/n ，/w 虽然/c 还/d 未/d 正式/ad 开播/v ，/w 但/c 诸如/v “/w 不是/c 曾小贤/nr 的/ude1 贤/ng ，/w 是/vshi 咸蛋/n 的/ude1 蛋/nf ”/w “/w 你/rr 才/d 没有/v 鸟/n 的/ude1 脚/n ”/w 等/udeng 无厘头/nz 台词/n ，/w 已经/d 在/p 网络/n 上/f 流传/v 开来/v 。/w 情感/n 戏码/n 也/d 有/vyou 了/ule 进一步/d 升级/vi ，/w 比如/v ，/w 关谷/nr 和/cc 悠悠/z 虽然/c [情/n 比/p 金坚/nr]/nz ，/w 但/c 在/p [第四/m 部/q]/mq 中/f 却/d 遭遇/v 到/v 了/ule 前所未有/vl 的/ude1 [感情/n 危机/n]/nz ，/w 先是/d 有/vyou 胡歌/nr 饰演/v 的/ude1 “/w 小/a 三/m ”/w 插足/v ，/w 关谷/nr 在/p 申领/v 结婚证/n 时/ng ，/w 又/d 发现/v 他/rr 在/p 日本/ns 的/ude1 户籍/n 资料/n 竟然/d 显示/v 为/p “/w 已婚/vi ”/w ；/w 而/cc [另一/m 对/p]/mq “/w 麻烦/an ”/w 情侣/n 子乔/nz 和/cc 美/b 嘉/b ，/w 经历/n 了/ule 分/qt 分/qt 合合/nz ，/w 在/p [第三/m 季/ng]/mq 末尾/n 的/ude1 真诚/a 告白/v 后/f ，/w 眼看/v 也/d 只差/nz [临门/vi 一/d 脚/n]/nz 。/w 最/d 让/v 网友/n 心焦/a 的/ude1 恐怕/d 还/d 属/v 曾小贤/nr 和/cc 胡一菲/nr 的/ude1 关系/n 发展/vn 了/ule ，/w 前/f [三/m 季/ng]/mq 俩人/n 一直/d 没有/v 捅破/nz 窗户纸/nz ，/w 直到/v 第四季/mq 众/ag 人才/n 看出/v 一些/mq 端倪/n 。/w 片花/nz 中/f ，/w 面对/v 胡一菲/nr 的/ude1 责骂/v ，/w 曾小贤/nr 脱口而出/vl ：/w “/w 我/rr 脑子/n 里/f 全/a 是/vshi 你/rr ！/w ”/w 这段/r 呼之欲出/vl 的/ude1 表白/v ，/w 让/v 爱/vn 迷/v 们/k 都/d 为/p 他们/rr 着急/a ：/w “/w 你/rr 俩/m 倒是/d 给/p 个/q 痛快/a 点/qt 的/ude1 呀/y ！/w ”/w 
虽然/c 台词/n 依旧/z 无厘头/nz ，/w 情节/n 依然/d 搞笑/vi ，/w 但是/c 众/ag 主创/vn 却/d [纷纷/d 表示/v]/nz 这/rzv 一季/mq 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 是/vshi 最/d 煽情/v 的/ude1 一季/mq 。/w 汪远/nr 坦言/v ：/w “/w 我/rr 自己/rr 看/v 样片/n ，/w 前/f [五/m 集/q]/mq 我/rr 就/d 哭/v 了/ule [三/m 次/qv]/mq 。/w ”/w 不过/c ，/w 汪远/nr 特别/d 表示/v ：/w “/w ‘/w 爱/v 4/m ’/w 主要/b 煽情/v 的/ude1 部分/n 都/d 在/p 前半部/n 分/qt ，/w 所以/c 大家/rr 可以/v 放心/vn ，/w 煽情/v 的/ude1 戏/n 份/q 不是/c 因为/c 离别/v 。/w 而且/c 哭/v 点/qt 的/ude1 增多/vn 也/d 并不/d 意味着/v 不/d 好笑/a 。/w ”/w 他/rr 说/v ，/w 当初/t 开拍/v 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 系列/n 就是/v 想/v 做/v 真正/d 的/ude1 喜剧/n ，/w 而/cc 喜剧/n 唯一/b 的/ude1 评判/vn 标准/n 就是/v 让/v 大家/rr [发自/v 内心/n]/nz 地/ude2 笑/v ，/w 而/cc 这种/r 笑/v 正是/v 因为/c 大家/rr 投入/v 到/v 了/ule 剧情/n 之中/f ，/w 所以/c 被/pbei 剧情/n 感动/v 到/v 哭/v 也/d 是/vshi 情理之中/n 。/w “/w 我/rr 对/p 创作/vn 唯一/b 的/ude1 诉求/v ，/w 就是/v 好看/a ，/w 什么/ry [心灵/n 鸡汤/n]/nz 、/w 正能量/nz 都/d 是/vshi 次要/b 的/ude1 ，/w 先/d 要/v [一个/mq 故事/n]/nz 足够/v 有趣/a ，/w 足够/v 亮/vi 。/w ”/w 汪远更/nr 自信/a 满满/z 地/ude2 说/v 这部/r 是/vshi 笑料/n 品质/n 最高/a 的/ude1 一部/mq ，/w “/w 拍/v 了/ule 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w ，/w 我/rr 的/ude1 笑点/nz 也/d 开始/v 慢慢/d 变/v 高/a 了/ule ，/w 以前/f 会/v 笑/vn 的/ude1 段子/n 现在/t 都/d 看/v 不/d 上/f 了/ule 。/w ”/w 
