如今/t 粉丝/nf 众多/a 的/ude1 娄艺潇/nr 和/cc 陈赫/nr 表示/v ，/w 完全/ad 没/d 想/v 过/uguo “/w 红/a ”/w 
昨日/t ，/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 在/p 京/b 举行/v 开播/v 发布会/n 。/w 本剧/r 将/d 于/p 17/m 日本/ns 周五/t 晚/tg 亮相/vi 安徽/ns 、/w [东方/s 卫视/n]/nz 。/w 第四季/mq 不仅/c 延续/v 了/ule 前/f 几部/n 的/ude1 爆笑/nz 的/ude1 风格/n ，/w 剧中/n 的/ude1 “/w 室友/n ”/w 的/ude1 爱情/n 也/d 要/v 开花结果/vl 了/ule ，/w 此外/c 众/ag 主演/v 还/d 在/p 现场/s 聊/v 起/vf “/w 意外/a 走红/vi ”/w 背后/f 的/ude1 故事/n 。/w 
“/w 胡一菲/nr ”/w 娄艺潇/nr 
本/rz 想/v 实习/vn ，/w 没/d 想/v 能/v 红/a 
历经/v 五年/t ，/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 系列/n 收获/n 了/ule 众多/a 粉丝/nf ，/w 也/d 捧/v 红/a 了/ule 该剧/r 的/ude1 一/m 众/ag 主演/v 。/w 以/p “/w 胡一菲/nr ”/w 形象/n 深入人心/vl 的/ude1 娄艺潇/nr 坦言/v ，/w 虽然/c 她/rr 和/cc 戏/n 中/f “/w 霸道/a 女/b 汉子/n ”/w 的/ude1 形象/n 完全/ad 不同/a ，/w 但/c 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 系列/n 对/p 自己/rr 的/ude1 意义/n 绝对/d 是/vshi 里程碑式/b 的/ude1 ，/w “/w 这/rzv 是/vshi 我/rr [第一/m 部/q]/mq 电视剧/n ，/w 特别/d 幸运/a [第一/m 部/q]/mq 戏/n 就/d 能/v 被/pbei [大家/rr 喜欢/vi]/nz 。/w 我/rr 记得/v 当时/t 我/rr 才/d 大/a 二/m ，/w 还/d 没/d 毕业/v ，/w 没想到/nz 从/p 学生/nnt 一路/mq 演/v 到/v 走出/v 校园/n ，/w 特别/d 幸运/a 。/w ”/w 她/rr 更/d 打趣/vi 表示/v ，/w 最初/d 进/vf 剧组/nis 时/ng 根本/a 没/d 想/v 过/uguo 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 能/v 红/a ，/w “/w 当时/t 觉得/v 说不定/vl 都/d 不会/v 播/v ，/w 就/d 想/v 有/vyou 机会/n 学习/v 一下/mq ，/w 也/d 没/d 跟/p 家里/s 商量/v ，/w 就/d 当/p 是/vshi 一次/mq 实习/v 机会/n 。/w ”/w 
