杰/ag 清/tg //w 制图/vn 
又/d 到/v 游子/n 返家/vi 时/ng ，/w 2014年/t 春运/n [今天/t 开始/v]/nz 了/ule 。/w 从/p 今日/t 起/vf ，/w [福州/ns 火车站/n]/nz 以及/cc 附近/f [福州/ns 汽车/n 北站/nis]/nt 、/w 公交/b 总站/nis ，/w 人流/n 、/w 车流/n 必将/d 逐渐/d 上升/vi 。/w 加上/v 地铁/n 围挡/nz 施工/vn ，/w 届时/d ，/w 火车站/n 周边/n 道路/n 情况/n 将/d 更/d 复杂/a 。/w 此外/c ，/w 晋安/nz 警方/n 提醒/v ，/w 火车站/n 周边/n 道路/n 多/a 路段/n 禁/v 停/vn 。/w 
新增/v 两/m 禁/v 停/vn 路段/n 
昨日/t ，/w 警方/n 介绍/v ，/w 目前/t [福州/ns 火车站/n]/nz 周边/n 道路/n 中/f ，/w 华林路/nz 从/p 东浦/ns 支路/n 路口/n 开始/v 、/w 东浦/ns 路/n 、/w 东浦/ns 支路/n 、/w 站/vi 前/f 路/n 和/cc 站/vi 前/f [二/m 路/n]/mq 为/p 单向/b 通行/vi ，/w 这些/rz 路段/n 为/p 禁/v 停/vn 路段/n 。/w 与/cc 往/p 年/qt 情况/n 不同/a 的/ude1 是/vshi ，/w 目前/t ，/w [黄金/n 大酒店/nis]/ntch 南侧/f 的/ude1 战前二/t 路/n 和/cc 东侧/f 的/ude1 单行道/n 也/d 禁/v 停/vn 。/w 
