1月15日/t ，/w 杭州/ns ，/w 浙江省/ns [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 开幕/vi ，/w [浙江省/ns 政协/nis]/nto 常委/nnt 、/w [杭州/ns 宏胜/nz 饮料/nf 集团/nis 有限公司/nis]/nt 总裁/nnt 宗馥莉/nr [出席/v 会议/n]/nz ，/w 并/cc 参加/v 小组/nis 讨论/v 。/w 
