由/p 香港/ns 知名/a 导演/nnt 赖水清/nr 亲自/d 执导/v 的/ude1 新版/b 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w ，/w 目前/t 正在/d [湖南/ns 卫视/n]/nz 热/a 播/v 。/w 该剧/r 已/d 是/vshi 金庸/nr 先生/n 笔下/n 经典之作/n 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 的/ude1 [第五/m 度/qv]/mq 翻拍/nz 。/w 
不过/c ，/w 该剧/r 自/p 开播/v 以来/f ，/w 就/d 遭遇/v 吐槽/nz 不断/d 。/w 有/vyou 网友/n 说/v 一代/n 武林英雄/nrf 乔峰/nr （/w 钟汉良/nr 饰/v ）/w 变身/nz “/w 犀利哥/nz ”/w ，/w 段誉/nr （/w 金起范/nr 饰/v ）/w 造型/n 竟/d 与/cc 某/rz 品牌/n 花露水/n “/w 撞衫/nz ”/w ，/w 新版/b “/w [神仙/nnd 姐姐/n]/nz ”/w 成/v 史上/d 最/d 接地气/nz ，/w “/w 张檬/nr 版/n 王语嫣/nr 演/v 《/w [乡村/n 爱情/n]/nz 》/w 更/d 合适/a 。/w ”/w 
不过/c ，/w 观众/n 从/p 新版/b 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 中/f 看到/v 的/ude1 桥段/n 没有/v 最/d 雷/n 只有/c 更/d 雷/n ，/w 王语嫣/nr 和/cc 段誉/nr 是/vshi 兄妹/n 的/ude1 结果/n ，/w 不亚于/v 于/p 正在/d 新版/b 《/w [笑傲/nz 江湖/n]/nz 》/w 中/f ，/w 让/v 东方/s 不败/v 成为/v 女儿身/nz 。/w 于是/cc ，/w 网友/n 认为/v 该剧/r 也/d 出自/v 于/p 正/d ，/w 并/cc 在/p 网上/s 开始/v 了/ule 对/p 导演/nnt 和/cc 该剧/r 的/ude1 讨伐/vn 。/w 
对于/p 此次/rz 无辜/n “/w 躺/v 枪/n ”/w ，/w 于/p 正/d 不乏/v 讽刺/vn 意味/n 的/ude1 回应/vn 道/qv ：/w “/w 不是/c 我/rr 拍/v 的/ude1 ，/w 谢谢/v ，/w 我/rr 拍/v 不/d 出/vf 这么/rz 高端/nz 大气/n 上档次/vl 的/ude1 电视剧/n 。/w ”/w 言语/n 间/f 不屑/v 之/uzhi 情/n 尽/vi 显/v 。/w 
面对/v 于/p 正/d 的/ude1 回应/vn ，/w 有/vyou 网友/n 调侃/v 道/qv ：/w “/w 雷公/n 于/p 正/d 一定/b 在/p 暗自/d 庆幸/v 终于/d 有/vyou 对手/n 了/ule 。/w ”/w 不过/c ，/w 也/d 有/vyou 网友/n 怀疑/v 其/rz 是/vshi 落井下石/vl 趁机/d 为/p 刚/d 杀青/v 的/ude1 新版/b 《/w [神雕/nz 侠/ng 侣/n]/nz 》/w 炒作/v ，/w “/w 于/p 妈/n 一向/d 是/vshi 有/vyou 大腿/n 必/d 抱/v 的/ude1 主/ag ，/w 没/d 话题/n 也/d 能/v 折腾/vn 出/vf 许多/mq [热点/n 话题/n]/nz ，/w 更何况/bl 是/vshi [热点/n 话题/n]/nz 主动/ad 找上门/vi 呢/y ？/w ”/w 
