人民网/nz 福州/ns 1月16日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 刘文标/nr ）/w 黑龙江省/ns —/w 福建省/ns 马铃薯/n 产销/n 对接会/nz 1月15日/t 在/p 福州/ns 举行/v 。/w 会上/n ，/w 两省/nz 企业/n 签订/v 了/ule [12/m 项/q]/mq [购销/vn 合同/n]/nz ，/w 今年/t 将/d 有/vyou [10/m ./w 5/m 万吨/q]/mq 马铃薯/n 和/cc 马铃薯/n 种/q 薯/n 从/p 黑龙江/ns 进入/v 福建/ns 市场/n 。/w 
据介绍/nz ，/w 福建/ns 与/cc 黑龙江/ns 马铃薯/n 产销/n 交流/v 历史/n 悠久/a ，/w 黑龙江/ns 生产/vn 的/ude1 马铃薯/n 在/p 福建/ns 深受/v 市场/n 欢迎/v ，/w 这次/r 的/ude1 产销/n 对接会/nz 是/vshi 继/vg 2011年/t 以来/f 的/ude1 [第三/m 次/qv]/mq 对接会/nz 。/w 这/rzv 三年/t 两省/nz 企业/n 、/w 合作社/nis 、/w [批发/vn 市场/n]/nz 之间/f 已经/d 签订/v 了/ule [三十/m 个/q]/mq 专列/n 的/ude1 [购销/vn 合同/n]/nz ，/w 双方/n 产销/n 对接/vi 取得/v 很/d 到/v 成效/n 。/w 对/p 提高/v 两省/nz 特色/n 农产品/n 的/ude1 市场/n 竞争力/n ，/w 加强/v 省际/b 间/f [特色/n 农业/n]/nz 交流/vn 合作/vn ，/w 促进/v 两省/nz [现代/ntc 农业/n]/nz 发展/vn 具有/v 重大/a 深远/a 的/ude1 意义/n 。/w 今后/t 两省/nz 将/d 在/p 马铃薯/n 对接/vi 之外/f ，/w 加强/v 水果/n 、/w 蔬菜/n 、/w 食用菌/nf 、/w 粮食/nf 等/udeng 产业/n 的/ude1 对接/vn 合作/vn 。/w 
据悉/v ，/w 福建/ns 虽然/c 是/vshi 我国/n 最早/d 种植/v 马铃薯/n 的/ude1 省份/n 之一/rz ，/w 但/c 面积/n 有限/a ，/w 1989年/t 才/d 列入/v 福建省/ns 主要/b 农作物/n 统计/v 目录/n ，/w 当年/t [播种/vi 面积/n]/nz 为/p [52/m ./w 35/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 亩/q 单产/n [128/m 公斤/q]/mq ，/w 总产量/n [6/m ./w 7/m 万吨/q]/mq 。/w 经/p 20年/t 发展/vn ，/w 至/p 2013年/t [播种/vi 面积/n]/nz 达/v [104/m ./w 83/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 亩/q 单产/n [239/m ./w 76/m 公斤/q]/mq ，/w 总产量/n [26/m ./w 47/m 万吨/q]/mq 。/w 预计/v 2014年/t [播种/vi 面积/n]/nz [120/m 万/d 亩/q]/mq 左右/f ，/w 按/p 亩/q 需/v 种/q 量/n [150/m 公斤/q]/mq 计/vi ，/w 需/v 种/q 量/n [18/m 万吨/q]/mq ，/w 据/p 不/d 完全/ad 统计/vn ，/w 农民/nnt 自留/nz 种/q 、/w 商品/n 种/q 1:2/m ，/w 商品/n 种/q 全部/m 从/p 北方/s 调入/v 。/w 福建省/ns 马铃薯/n 种植/v 面积/n 在/p [100/m 万/d 亩/q]/mq 以上/f ，/w 呈/v 逐年/d 上升/vi ，/w 已/d 成为/v 农民/nnt 冬/tg 春季/t 的/ude1 主要/b 增收/v 来源/n ，/w 单产/n 、/w 区域/n 集中度/n 等/udeng 方面/n 居/v 全国/n 前/f [10/m 位/q]/mq 。/w 福建省/ns 马铃薯/n 85%/m 菜/n 用/p ，/w [10/m %/w 左右/f]/mq 用于/v 加工/vn 薯片/nf 、/w 淀粉/nf 、/w [膨化/nz 食品/n]/nz 等/udeng 。/w 商品/n 主要/b 流向/v 山东/ns 、/w 江苏/ns 、/w 上海/ns 等/udeng 省外/s 果蔬/nz [批发/vn 市场/n]/nz 和/cc 省内/s 大/a 超市/nis 、/w 加工/v 企业/n 。/w 
