1月10日/t ，/w [长泰县/ns 公安局/nis]/nt 组织/n 医疗/n 、/w 司法/n 、/w 综治/vn 、/w 金融/n 、/w 保险/n 等/udeng 部门/n 单位/n [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 走进/v 长泰县/ns 坂里乡/ns 新春村/ns ，/w 集中/v 为/p 村民/n 义诊/vn ，/w 开展/v 访贫问苦/vl 活动/vn ，/w 为/p 偏远/a 山区/n 村民/n 送来/v 了/ule 冬日/n 温暖/an 。/w 
当天/t 上午/t ，/w 坂里乡/ns 新春村/ns 公园/n 里/f 人头攒动/n ，/w 非常/d 热闹/a ，/w 村民/n 们/k 听说/v 派出所/nis 民警/nnt 要/v 带领/vn 医生/nnt 前来/vi 免费/vd 看病/vi ，/w 早早/d 就/d 等候/v 在/p 这里/rzs 。/w 上午/t [9/m 点/qt]/mq 半/m ，/w 由/p [漳州市/ns 医院/nis]/nth [12/m 名/q]/mq [医护/vn 人员/n]/nnt 组成/v 的/ude1 [医疗/n 服务/vn]/nz 队/n 来到/v 新春村/ns 为/p 村民/n 开展/v 义诊/vn 。/w 量/n 血压/n 、/w 测血糖/nz ，/w 普及/v 日常/b [保健/n 知识/n]/nz …/w …/w [医护/vn 人员/n]/nnt 还/d 为/p 患病/vi 村民/n 开/v 出/vf 药方/n ，/w 受到/v 村民/n 的/ude1 [热烈/a 欢迎/v]/nz 。/w 
活动/vn 现场/s ，/w 派出所/nis 民警/nnt 协调/v 司法/n 、/w 综治/vn 、/w 金融/n 、/w 保险/n 等/udeng 部门/n 共同/d 开展/v [安全/an 防范/vn]/nz 宣传/vn ，/w 为/p 村民/n 送/v 上/f 了/ule 防火/vn 、/w 防盗/vn 、/w 防骗/nz 以及/cc [交通/n 安全/an]/nz 等/udeng 的/ude1 宣传/vn 材料/n ，/w 现场/s 接受/v 村民/n [法律/n 法规/n]/nz 和/cc 政策/n 咨询/vn ，/w 还/d 与/cc 村民/n 拉家常/vi ，/w 听/v 民意/n ，/w 访/v 民情/n ，/w 及时/ad 为/p 村民/n 排忧解难/vl 。/w 笔者/n 看到/v ，/w 民警/nnt 在/p 现场/s 还/d 设立/v 了/ule 摩托车/n 驾驶证/n 下乡/vi 考试/vn 报名点/n ，/w 为/p 村民/n 提供/v 了/ule 很多/m 便利/an 。/w 
同时/c ，/w 民警/nnt 与/cc [医护/vn 人员/n]/nnt 还/d 一起/s 深入/ad 新春村/ns [几/d 户/q]/mq 贫困/a 村民/n 和/cc 孤寡老人/n 家中/s ，/w 与/cc 他们/rr 促膝谈心/vl 、/w 嘘寒问暖/vl ，/w 并/cc 为/p 他们/rr 检查/v 身体/n ，/w 还/d 送/v 上/f 食用油/n 和/cc 大米/nf 等/udeng 生活必需品/nz 。/w （/w 龚锐云/nr 文/ng //w 图/n ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
