2013年/t 北京市/ns 豪宅/n 交易量/n 继续/v 保持/vn [稳步/d 增长/v]/nz 。/w 根据/p 伟业/n 我/rr 爱/v 我家/n 数据/n ，/w 去年/t 北京/ns 套/q 均/d 成交额/n [千/m 万元/q]/mq 以上/f 的/ude1 豪宅/n 共/d 成交/v [2871/m 套/q]/mq ，/w [同比/n 上涨/vi]/nz 34.5%/m ；/w [千万/m 级/q]/mq 豪宅/n 成交量/n 占/v 全市/n 新房/n 成交量/n 的/ude1 比例/n 达到/v 3.5%/m 。/w 
特别/d 是/vshi 去年/t 12月/t ，/w 伴随/v 楼市/n 成交量/n 的/ude1 反弹/vn ，/w 北京/ns [高端/nz 市场/n]/nz 出现/v 年末/t 翘尾/nz 现象/n 。/w 据/p [亚/b 豪/ag 机构/n]/nt 统计/vn ，/w 2013年12月/t 北京/ns [57/m 个/q]/mq 报价/vn 在/p [5/m 万元/q]/mq //w 平方米/q 以上/f 的/ude1 公寓/n 豪宅/n 项目/n 共有/v [32/m 个/q]/mq 项目/n 实现/v 成交/vn ，/w 累计/vd 成交/v [284/m 套/q]/mq 产品/n ，/w 成交/v 面积/n [6/m ./w 57/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 成交/v 套数/n 、/w 成交/v 面积/n 环比/nz 均/d 大幅/d 上涨/vi [七/m 成/v]/mq 。/w 
在/p 成交量/n 快速/d 增长/v 的/ude1 同时/c ，/w 豪宅/n 的/ude1 稀缺性/nz 也/d 逐步/d 体现/v 。/w [数据/n 显示/v]/nz ，/w 目前/t 北京/ns 四环/ns 内/f [住宅/n 存量/n]/nz 缩减/v 到/v 不到/v [7000/m 套/q]/mq ，/w 较/d 2012年/t 时/ng 下降/vi 约/d 56%/m 。/w [亚/b 豪/ag 机构/n]/nt [副/b 总经理/nnt]/nnt 高姗/nr 认为/v ，/w 2014年/t 北京/ns 豪宅/n 市场/n 将/d 进一步/d 扩容/v ，/w 由于/p 土地/n 价值/n 及/cc 存量/n 减少/v ，/w 四环/ns 内/f 将/d 成为/v 豪宅/n 的/ude1 主战场/n 。/w 
