由/p 虎子/n 执导/v ，/w 沙溢/nr 、/w 于/p 越/d 、/w 曹炳琨/nr 等/udeng 联袂/d 主演/v 的/ude1 谍战/nz 大戏/n 《/w 渗透/v 》/w 日前/t 正在/d 北京/ns 、/w 辽宁/ns 、/w 吉林/ns [三/m 大/a]/mq 卫视/n 热/a 播/v ，/w 该剧/r 展示/v 了/ule 一种/mq 全新/b 的/ude1 “/w 卧底/v 模式/n ，/w 而/cc “/w 白富美/nr ”/w 于/p 越/d 苦/a 追/v “/w 穷/a 屌丝/nz ”/w 沙溢/nr 的/ude1 情节/n ，/w 也/d 被/pbei 大家/rr 所/usuo 津津乐道/vl 。/w 
“/w 白富美/nr ”/w 于/p 越/d 苦/a 追/v “/w 穷/a 屌丝/nz ”/w 沙溢/nr 
该剧/r 改编/v 自/p 同名/vn 小说/n 《/w 渗透/v 》/w ，/w 故事/n 背景/n 为/p [解放战争/n 时期/n]/nz 。/w 演员/nnt 于/p 越/d 在/p 剧中/n 饰演/v “/w 军统/n 一枝花/n ”/w 的/ude1 顾雨菲/nr ，/w 与/cc “/w 屌丝/nz 男/b ”/w 许忠义/nr (/w 沙溢/nr 饰/v )/w 展开/v 了/ule 一场/mq 谍/n 海/n 中/f 的/ude1 冤家/n 爱恋/v 。/w 主人公/n 许忠义/nr 经历/n 各种/rz 磨难/n 从/p “/w 军统/n 店小二/nnd ”/w 成长/vi 为/p 一个/mq 高级/a [谍战/nz 特工/nnd]/nz ，/w 这/rzv 其中/rz 有/vyou 于/p 越/d 饰演/v 的/ude1 “/w 军统/n 一枝花/n ”/w 的/ude1 极大/a 贡献/n 。/w 
