临近/v 春节/t ，/w 楼市/n 步入/v 传统/n 销售/v 淡季/n ，/w 但/c [土地/n 市场/n]/nz 并未/d 随之/d 降温/vi 。/w 进入/v 2014年/t ，/w 多个/mq [城市/n 土地/n]/nz 收入/n 出现/v 明显/a 上涨/vi 。/w 
市场/n 机构/n [中原/ns 地产/n 研究部/nis]/nt 最新/a [统计/vn 数据/n]/nz 显示/v ，/w 截至/v 14日/t ，/w 北京/ns 本月/r [土地/n 市场/n]/nz 已经/d 出让/v [11/m 宗/vg]/mq 土地/n ，/w 出让/v 面积/n 累计/vd 达到/v [196/m ./w 5/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 其中/rz 住宅/n 类/q 土地/n 出让/v 面积/n 为/p [155/m ./w 9/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 住宅/n 类/q 用地/n 约/d 占/v 土地/n 出让/v 总面积/n 的/ude1 [8/m 成/v]/mq 。/w 
“/w 1月/t 下半月/nz 北京/ns [土地/n 市场/n]/nz 还/d 将/d 有/vyou [12/m 宗/vg]/mq [经营/vn 性/ng 用地/n]/nz 出让/v ，/w 合计/v [180/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 预计/v 1月/t 全/a 月/n [土地/n 出让金/n]/nz 将/d 突破/v [400/m 亿元/q]/mq 。/w ”/w [中原/ns 地产/n]/ntc 首席/n 分析师/nnt 张大伟/nr 据此/d 分析/vn 认为/v ，/w 北京/ns 在/p 2014年/t 明显/a 增加/v 了/ule 土地/n 供应/vn 。/w “/w 从/p 短期/b 来看/u ，/w 预计/v 地/ude2 王/n 依然/d 会/v 频繁/a 出现/v ，/w 并/cc 进一步/d 影响/v 市场/n 的/ude1 价格/n 预期/vn ，/w 但/c 供应/vn 的/ude1 增加/vn 对/p 缓解/v 后/f 市/n 的/ude1 供需/n 结构/n 压力/n 有/vyou 比较/d 大/a 的/ude1 作用/n ，/w 房价/n 在/p 2014年/t 的/ude1 涨幅/n 将/d 有所/v 缓解/vn ”/w 。/w 
从/p 2014年1月初/t 的/ude1 [土地/n 市场/n]/nz 看/v ，/w 除了/p 北京/ns ，/w 还有/v 许多/mq 城市/n 的/ude1 [土地/n 市场/n]/nz 都/d 成交/v 火爆/a ，/w [土地/n 出让金/n]/nz 也/d 明显/a 上涨/vi 。/w 资料/n 显示/v ，/w 1月/t ，/w 东莞/ns [土地/n 市场/n]/nz 将/d 有/vyou [7/m 宗/vg]/mq 地块/n 陆续/d 出让/v ，/w 面积/n 共计/v [13/m ./w 4052/m 万/d 平方米/q]/mq 。/w 杭州/ns [土地/n 市场/n]/nz (/w 含/v 萧山/ns 、/w 余杭/ns )/w ，/w 计划/n 挂牌/vi [41/m 宗/vg]/mq 总计/v [2033/m 亩/q]/mq 土地/n ；/w 上海/ns [土地/n 市场/n]/nz 共有/v [27/m 宗/vg]/mq [经营/vn 性/ng 用地/n]/nz (/w 剔除/v [动迁/vn 安置房/nz]/nz 用地/n )/w 出让/v ，/w 出让/v 宗/vg 数/n 较/d 2013年/t 同期/f 几近/d 翻/v 倍/q ；/w 深圳/ns [土地/n 市场/n]/nz 也/d 将/d 出让/v [20/m 宗/vg]/mq 地块/n ，/w 涉及/v [土地/n 面积/n]/nz [461142/m ./w 5/m 平方米/q]/mq ，/w [土地/n 出让金/n]/nz [442830/m 万元/q]/mq 。/w 
从/p 已经/d 出让/v 的/ude1 土地/n 看/v ，/w [土地/n 市场/n]/nz 依然/d 争抢/v 激烈/a ，/w “/w 地/ude2 王/n ”/w 大多/d 出现/v 在/p [一/d 二线/n 城市/n]/mq 。/w 张大伟/nr 分析/vn ，/w 这/rzv 也/d 证明了/v 全国/n [房地产/n 市场/n]/nz 在/p 进一步/d 分化/vi ，/w 房/n 企/ng 倾向/n 于/p 选择/v 在/p [一/d 二线/n 城市/n]/mq 聚集/v ，/w 竞争/vn 更加/d 激烈/a 。/w （/w 记者/nnt 高伟/nr ）/w 
