王力宏/nr 吃/v 虾/n 过敏/vi 就医/vi ，/w 指责/v 护士/nnt 偷拍/v 行为/n 
人民网/nz 北京/ns 1月16日/t 电/n 日前/t ，/w 王力宏/nr 被/pbei 网友/n 爆料/v 在/p 厦门/ns 一/m 医院/nis 皮肤科/nit 看病/vi ，/w 并/cc 晒/v 出/vf 偷/v 拍照/vn ，/w 疑似/nz 妻子/n 李靓蕾/nr 在/p 旁/f 陪伴/v 。/w 随后/d ，/w 王力宏/nr 在/p 微博/n 称/v 自己/rr 近年/t 开始/v 对虾/n 过敏/vi ，/w 因/p 吃饭/vi 误食/v 虾米/n 导致/v 过敏/vn 。/w 并称/v “/w 医院/nis 的/ude1 护士/nnt 拿/v 手机/n 偷拍/v 我/rr ，/w 发/v 在/p 微博/n 上/f ，/w 实在/d 是/vshi 很/d 不/d 专业/n 的/ude1 行为/n 。/w ”/w （/w 记者/nnt 吴亚雄/nr ）/w 
