《/w 利箭/nz 纵横/v 》/w 
《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 
开/v 年/qt 大戏/n 至今/d 已/d 播出/v 过半/vn ，/w 是非/n 成败/n 初/f 现/tg 端倪/n 。/w 撑起/v 半边天/n 的/ude1 “/w 古装剧/nz ”/w 此番/nz 可谓/v 全军覆没/vl ，/w 以/p 新版/b 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 为首/vi ，/w 包括/v 《/w 土地公/nz 土地/n 婆/ng 》/w 、/w 《/w 舞乐/nz 传奇/n 》/w 在/p 内/f 的/ude1 一/m 众/ag “/w 雷/n ”/w 剧/n 都/d 是/vshi 收视/nz 惨淡/z 口碑/n 差/a ；/w 而/cc “/w 抗战/vi 剧/n ”/w 则/d 形势/n 相对/d 乐观/a ，/w 《/w 壮士/n 出/vf 川/b 》/w 等/udeng 作品/n 口碑/n 上乘/z ，/w 而/cc 槽/ng 点/qt 众多/a 的/ude1 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 和/cc 《/w 利箭/nz 纵横/v 》/w 则/d 赢得/v 了/ule 高/a 收视/nz 。/w 
开/v 年/qt 大戏/n 中/f 最/d 受/v 观众/n 期待/v 的/ude1 当/p 属/v 江苏/ns 、/w 浙江/ns 、/w 东方/s 、/w 天津/ns 四大/n 卫视/n 热/a 播/v 的/ude1 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 。/w 该剧/r 不仅/c 耗资/v 巨大/a ，/w 还是/c 孙红雷/nr 阔别/v 荧屏/n 三年/t 的/ude1 回归/vn 之/uzhi 作/v 。/w 不过/c ，/w 播出/v 过半/vn ，/w 网上/s 却/d 一片/mq 吐槽/nz 声/qv —/w —/w 孙红雷/nr 被/pbei 批/q 演技/n 没/d 突破/v ，/w 他/rr 饰演/v 的/ude1 “/w 土匪/n ”/w 更/d 像/v “/w 土豪/n ”/w ；/w 陈数/nr 则/d 更/d 冤/v ，/w 虽/c 号称/v 女主角/nnt ，/w 却/d 沦为/v “/w 史上/d 最/d 坑爹/nz 酱油党/nz ”/w ，/w 前/f [二十/m 集/q]/mq 都/d 没/d 她/rr 人影/n …/w …/w 
