2010年12月22日/t ，/w 崔各庄/nr 附近/f 检测/vn 场/qv 办公/vn 大厅/n 内/f ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 正在/d 发放/v 车牌/n 。/w 昨日/t ，/w 副市长/nnt 张延昆/nr 表示/v ，/w 北京/ns 没有/v 车牌/n 拍卖/v 计划/n 。/w 新京报/nz 资料/n 图片/n //w 王嘉宁/nr 摄/vg 
昨日/t 北京市/ns 副市长/nnt 张延昆/nr 在/p 政务/n 咨询/v 会上/n 表示/v ，/w 北京/ns 没有/v 研究/vn 机动车/n 车牌/n 拍卖/vn 这项/r 工作/vn ，/w 网/n 传/v 北京/ns 将/d 拍卖/v 车牌/n 不/d 实/ad 。/w 
同时/c ，/w 在/p 政务/n 咨询/vn 现场/s ，/w [北京市/ns 交通/n 委/ng]/nto 委员/nnt 容军/nr 也/d 表示/v ，/w 北京市/ns 目前/t 没有/v 拍卖/vn 车牌/n 的/ude1 计划/n 。/w 北京/ns 曾经/d 考虑过/nz 拿出/v 一部分/m 车牌/n 来/vf 拍卖/vn ，/w 但/c 最终/d 还是/c 决定/v 采取/v 摇/v 号/q 的/ude1 方式/n 。/w 
今年/t 北京市/ns 开始/v 实施/vn 新的/a [购车/v 摇/v 号/q]/nz 措施/n ，/w 新的/a 摇/v 号/q 政策/n 放开/v 了/ule 法院/nis 拍卖/vn 带/v 牌/n 机动车/n 的/ude1 限制/vn 。/w 具体/a [实施/v 方案/n]/nz 由/p [北京/ns 高院/n]/nt 确定/v 。/w 随后/d ，/w 有/vyou 网/n 传/v 消息/n 称/v 北京/ns 可能/v 在/p 今年/t 下半年/t 调整/vn 摇/v 号/q 政策/n ，/w 将/d 一部分/m 车牌/n 进行/vn 拍卖/vn 。/w 
有/vyou 记者/nnt 问/v ，/w 北京/ns 是否/v 要/v 拍卖/vn 号牌/nz ，/w 分管/v 交通/n 的/ude1 副市长/nnt 张延昆/nr 表示/v ，/w 市政府/n 没有/v 这项/r 工作/vn 的/ude1 研究/vn ，/w 网上/s 所/usuo 传/v 的/ude1 内容/n 不/d 实/ad 。/w 
