昨日/t 上午/t [9/m 点/qt]/mq 半/m ，/w 厦门市/ns 公务/n 码头/n ，/w [一/d 艘/q]/mq 白色/n 崭新/b 的/ude1 大/a 船/n 吸引/v 了/ule 众人/n 的/ude1 目光/n 。/w 
这/rzv 是/vshi 来自/v [东海/ns 救助/vn 局/n]/nt 的/ude1 新型/b 高速/b 救助/v 船/n —/w —/w “/w 东海/ns 救/v 202/m ”/w 轮/qv 。/w “/w 东海/ns 救/v 202/m ”/w 轮/qv 加强/v 春运/n 值班/vn 待命/vi 暨/cc 船舶/n 开放/v 日/b 活动/vn 在/p 这里/rzs 举行/v 。/w 
相比/vi 其他/rzv 大/a 船/n ，/w “/w 东海/ns 救/v 202/m ”/w 轮/qv 具备/v 转弯/vn 调头/vi 更加/d 灵活/a 的/ude1 特点/n 。/w 据介绍/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 我国/n [交通/n 运输/vn]/nz 系统/n 的/ude1 近海/s 新型/b 快速/d 救助/v 船/n 。/w 
该/rz 船/n 采用/v 全/a 铝/n 质/ng 全/a 焊接/v 穿廊/nz 双体船/nz 型/k 结构/n ，/w 船长/nnt [49/m ./w 9/m 米/q]/mq ，/w 船宽/nz [13/m ./w 1/m 米/q]/mq ，/w 型/k 深/a [4/m ./w 5/m 米/q]/mq ，/w [满载/v 吃水/n]/nz [1/m ./w 9/m 米/q]/mq ，/w 满载/v [续航/vn 能力/n]/nz 为/p [500/m 海里/q]/mq ，/w 最多/ad 可容纳/v 安置/vn 获救/vi 人员/n [200/m 人/n]/mq ，/w 具有/v 很强/d 的/ude1 适航性/nz 和/cc 抗风/nz 能力/n 。/w 
昨日/t 起/vf ，/w “/w 东海/ns 救/v 202/m ”/w 轮/qv 正式/ad 在/p 厦门/ns 海域/n 执行/v [海上/s 救助/vn]/nz 值班/vn 待命/vi ，/w 将/d 进一步/d 加强/v 厦门/ns 海域/n 和/cc [台湾/ns 海峡/n]/ns 的/ude1 海上/s 安全/an 保障/vn 工作/vn 。/w 
[东海/ns 救助/vn 局/n]/nt 2003年/t 建/v 局/n 以来/f ，/w 至/p 2013/m 年底/f ，/w 共/d 执行/v 救助/vn 任务/n [4497/m 次/qv]/mq ，/w 救助/vn 遇险/vn 人员/n [14155/m 人/n]/mq ，/w 救助/vn 遇险/vn 船舶/n [486/m 艘/q]/mq ，/w 获救/vi 财产/n 估值/vi 人民币/n 约/d [400/m 亿元/q]/mq 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 黄敏江/nr //w 文沈威/nr //w 图/n 通讯员/nnt 杨志刚/nr 王少锋/nr ）/w 
