“/w 回家过年/v 的/ude1 车票/n 买好/nz 了/ule 吗/y ？/w ”/w “/w 没/d 买/v ，/w 我/rr 走/v 回家过年/v ！/w ”/w 就读/vi [集/q 美/b 大学/nis 航海/vn 学院/nis]/nt 大/a 二/m 姚洋洋/nr 的/ude1 [同班/vn 同学/n]/nz 们/k ，/w 都/d 以为/v 走/v 回家过年/v 只是/d 他/rr 的/ude1 随口/d 玩笑/n ，/w 没想到/nz 昨日/t 上午/t ，/w 姚洋洋/nr 已经/d 整装待发/vl ，/w 背上/v 行囊/n 和/cc 帐篷/n ，/w 还/d 带/v 上/f 一个/mq 同伴/n —/w —/w 同班/vn 的/ude1 李锦豪/nr ，/w 至/p 记者/nnt 截稿/v 前/f ，/w 两人/mq 已/d 通过/p 搭车/v 抵达/v 福州/ns ，/w 准备/v 去/vf 往/p 闽清/ns 。/w 
刚/d 到/v 高速/b 路旁/s ，/w 就/d 被/pbei 好心/n 司机/nnt “/w 捡/v ”/w 走/v 
厦门/ns 到/v 河南/ns ，/w 有/vyou [1700/m 公里/q]/mq 的/ude1 距离/n 。/w 姚洋洋/nr 所谓/v 的/ude1 “/w 走/v 着/uzhe ”/w 回家/vi ，/w 其实/d 是/vshi 徒步/d 加/v 搭车/vn 。/w 不过/c 这/rzv [1700/m 公里/q]/mq 的/ude1 旅途/n ，/w 姚洋洋/nr 只/d 准备/v 了/ule 不到/v [500/m 元/q]/mq 的/ude1 预算/n 。/w 这/rzv 两个/mq “/w 流浪/v ”/w 大学生/nnt ，/w 打算/v 一路/mq 北上/vi ，/w 并/cc 在/p 大年三十/t 赶回/v [河南/ns 老家/n]/nz 与/cc 家人/n 共度/v 佳节/n 。/w 
如果/c 您/rr 看到/v 他们/rr ，/w 不妨/d 也/d 捎/v 上/f 一程/nz 
其实/d ，/w 这次/r “/w 宏伟/a ”/w 的/ude1 计划/n 能够/v 实施/vn ，/w 还/d 得/ude3 归功于/v 姚洋洋/nr 大/a 一时/d 的/ude1 一次/mq 云南/ns 之/uzhi 行/ng 。/w 当时/t 是/vshi 他/rr 第一次/mq 尝试/v 这种/r 徒步/d 搭车/v 的/ude1 方式/n 去/vf 旅游/vn ，/w 一个/mq 月/n 下来/vf ，/w 姚洋洋/nr 觉得/v 收获/n 了/ule 不少/m ，/w 同时/c 也/d 发现/v 这种/r 旅游/vn 方式/n 既/c 锻炼/v 人/n 也/d 有/vyou 它/rr 的/ude1 操作性/n 。/w 
从/p 那/rzv 以后/f ，/w 只要/c 是/vshi 周末/t 或/c 有/vyou 假期/t ，/w 姚洋洋/nr 几乎/d 总是/d “/w 在/p 路上/s ”/w ，/w 如果/c 只有/c 短短/z [两/q 三/m 天/qt]/mq ，/w 他/rr 就/d 和/cc 同学/n 一起/s 去/vf 厦门/ns 附近/f 走走/v 玩玩/v ，/w 为了/p 完成/v 自己/rr 的/ude1 旅游/vn 梦/n ，/w 姚洋洋/nr 参加/v 兼职/vn ，/w 并/cc 将/d 奖学金/n 与/cc 生活费/n 都/d 积攒/v 下来/vf 当作/v 自己/rr 的/ude1 旅游/vn 基金/n 。/w 
这次/r 与/cc 小伙伴/n 李锦豪/nr 的/ude1 徒步/d 回家/vi ，/w 称得上/v 是/vshi 一拍即合/vl ，/w “/w 之前/f 我/rr 前脚/n 去/vf 云南/ns ，/w 他/rr 后脚/n 去/vf 给/p 错过/v 了/ule ，/w 这/rzv 回/v 我/rr 俩/m 可/v 算是/v 撞到/v 一块/s 了/ule 。/w ”/w 姚洋洋/nr 笑/v 说/v ，/w 两人/mq 一致/a 觉得/v 趁年轻/nz ，/w 多/a 体验/v 体验/vn 也/d 不是/c 坏事/n 。/w 如果/c 您/rr 在/p 路上/s 看到/v 这/rzv 两个/mq 笑容/n 阳光/n 的/ude1 小伙/n ，/w 不妨/d 捎/v 他们/rr 一程/nz ，/w 参加/v 他们/rr 的/ude1 梦想/n 接力/vn 。/w （/w 文/ng //w 图/n 记者/nnt 何无痕/nr ）/w 
