细看/v 几位/n 高校/n 女神/n 受/v 捧/v 和/cc 成名/vi ，/w 主要/b 都/d 满足/v 了/ule 时/ng 下/f 大众/ntc 对于/p 清纯/a 之/uzhi 美/b 和/cc [往/p 日/b 情怀/n]/nz 的/ude1 一种/mq [审美/vn 需求/n]/nz 。/w 不同/a 于/p 明星/nnd 的/ude1 纯美/nz 外貌/n 、/w 高校/n 光环/n 以及/cc 身处/s 我们/rr 身边/s 的/ude1 可/v 触感/nz 是/vshi 她们/rr 走红/vi 的/ude1 [几/d 大/a]/mq 原因/n 。/w 如何/ryv 能/v 向/p 黄灿灿/z 说/v 的/ude1 那样/rzv ，/w “/w 通过/p 自己/rr 的/ude1 形象/n 传递/v 学校/nis 的/ude1 正能量/nz ”/w ，/w 那/rzv 也/d 是/vshi 对/p 校园/n 宣传/vn 的/ude1 一大/n 贡献/n 。/w 下面/f 让/v 我们/rr 盘点/vn 一下/mq 那些/rz 曾经/d 走红/vi 网络/n 的/ude1 “/w 高校/n 女神/n ”/w 。/w 
1/m 清华/j 女神/n 章泽天/nr —/w —/w 清纯/a 之/uzhi 美/b 
章泽天/nr ，/w [清华大学/ntu 人文/n 学院/nis]/nt 
自从/p 2009年/t 因/p 一张/mq 手/n 捧/v 奶茶/nf 的/ude1 照片/n 走红/vi 网络/n ，/w 被/pbei 称为/v “/w [奶茶/nf 妹妹/n]/nz ”/w 后/f ，/w 章泽天/nr 就/d 成为/v 当之无愧/vl 的/ude1 “/w 民间/n [第一/m 美女/n]/mq ”/w 。/w 很多/m 网友/n 说/v ，/w 第一次/mq 看到/v [奶茶/nf 妹妹/n]/nz 的/ude1 照片/n 有/vyou 种/q 初恋/vn 的/ude1 感觉/n 。/w 2011年1月/t ，/w 章泽天/nr 凭借/p 优秀/a 的/ude1 [学习/v 成绩/n]/nz 和/cc 健美操/n 特长/n 被/pbei 保送/v 清华大学/ntu ，/w 就读/vi 人文科学/n 实验班/nz ./w 2011年5月20日/t ，/w [全国/n 青年/n 奥林匹克/nz 知识/n 大奖赛/n]/nz [启动/v 仪式/n]/nz 在/p [南京市/ns 龙江/ns 体育馆/n]/nt 举行/v ，/w [启动/v 仪式/n]/nz 上/f 进行/vn 的/ude1 以/p “/w 手拉手/vl ，/w 我们/rr 一起/s 迎/v 青/a 奥/b ”/w 为/p 主题/n 的/ude1 精彩/a 演出/vn 由/p 章泽天/nr 担任/v 特邀/vn 主持/v 。/w 章泽天/nr 还/d 出任/v 本届/r 青/a 奥/b 知识/n 大奖赛/n 的/ude1 [形象/n 大使/nnt]/nnt ，/w 成为/v 宣传片/nz 女主角/nnt 。/w 目前/t ，/w 章泽天/nr 赴/v 美/b 留学/v 。/w 
