据/p 日本/ns 《/w [产/v 经/p 新闻/n]/nz 》/w 1月15日/t 报道/v ，/w 韩国/nsf 女性/n 家族/n 部/q 14日/t 发布/v 消息/n 称/v ，/w 计划/n 为/p 分布/vi 在/p 韩国/nsf 、/w 中国/ns 和/cc [东南亚/nsf 地区/n]/nz 的/ude1 日军/n 慰安妇/n 纪录/n 申遗/nr ，/w 争取/v 2017年/t 列入/v [联合国/nt 教科文/n 组织/n]/nt [世界/n 文化/n 遗产/n 名录/n]/nz 。/w 
韩国/nsf 女性/n 家族/n 部/q 官员/nnt 表示/v ，/w 计划/n 截至/v 2015年/t 内/f 完成/v 目录/n 化/v 工作/vn ，/w 并/cc 将/d 其/rz 提交/v 给/p [韩国/nsf 文化/n 财/n 厅/n]/nt 作为/p 申遗/nr 对象/n 。/w 韩方/nr 相关/vn 人士/n 认为/v ，/w 慰安妇/n 问题/n 关乎/v 与/cc 国家/n 之间/f 的/ude1 [利害/n 关系/n]/nz ，/w 与/cc [其他/rzv 国家/n]/nz 一起/s 申报/vn 更/d 有利/a ，/w 所以/c 正在/d 考虑/v 同/p 中国/ns 、/w [东南亚/nsf 国家/n]/nz 等/udeng 慰安妇/n 其他/rzv 受害/vi 国/n 共同/d 申遗/nr ，/w 并/cc 计划/n 为此/bl 设立/v 专项/b 小组/nis 。/w 
《/w [产/v 经/p 新闻/n]/nz 》/w 评论/n 指出/v ，/w 围绕/v 慰安妇/n 问题/n ，/w 韩国/nsf 官民/n 联合/vd 推动/v [国际/n 社会/n]/nz 向/p 日本/ns [施加/v 压力/n]/nz 。/w 本次/r 为/p 慰安妇/n 申遗/nr ，/w 也/d 是/vshi 希望/v 通过/p 联合国/nt 来/vf 要求/n 日本/ns 道歉/vi 和/cc 反省/v 。/w 
报道/v 称/vn ，/w [韩国/nsf 政府/nis]/nt 为了/p 制造/v 申遗/nr 气氛/n ，/w 女性/n 部/q 还/d 计划/n 针对/p [国际/n 社会/n]/nz 进行/vn 宣传/vn 活动/vn ，/w 如/v 与/cc 各国/rzs 学术界/n 、/w 市民/n 团体/n 联合/vd 召开/v [国际/n 研讨会/n]/nz 等/udeng 。/w 在/p 将/d 于/p 30日/t 开幕/vi 的/ude1 法国/nsf 国际/n 动漫/n 展/vg 上/f ，/w 韩国/nsf 还/d 计划/n 展出/v 以/p 慰安妇/n 为/p 题材/n 作品/n ，/w 希望/v 通过/p 漫画/n 等/udeng 媒介/n 将/d 这/rzv 一/m 历史/n 问题/n 传递/v 给/p 各个/rz 年龄/n 层/qv 的/ude1 人群/n 。/w 
