人民网/nz 兰州/ns 1月16日/t 电/n （/w 郝强/nr ）/w 记者/nnt 从/p 今天/t 举行/v 的/ude1 [甘肃省/ns 政府/nis]/nto [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f 了解到/v ，/w 位于/v 河西走廊/n 中部/f 的/ude1 绿洲/n 城市/n 张掖市/ns 将/d 组建/v 生态/n [科学/n 研究院/nis]/nt ，/w 助力/b 甘肃/ns [生态/n 安全/an]/nz 屏障/n 建设/vn 。/w 
去年/t 12月/t ，/w [国务院/nt 常务/b 会议/n]/nz 批准/v 建设/vn 甘肃省/ns 国家/n [生态/n 安全/an]/nz 屏障/n 综合/v 试验区/n ，/w 而/cc 坐落/vi 在/p 祁连山/ns 和/cc 黑河/ns 湿地/n 两个/mq [国家级/b 自然保护区/n]/nz 之上/f 的/ude1 张掖市/ns ，/w 不仅/c 是/vshi [古/tg 丝绸之路/n]/nz [咽喉/n 要道/n]/nz 和/cc 河西走廊/n 的/ude1 资源/n 宝库/n ，/w 同时/c 也/d 是/vshi 全国/n 重要/a 的/ude1 经济/n 安全/an 通道/n 、/w 西部/f 重要/a 的/ude1 [生态/n 安全/an]/nz 屏障/n 。/w 
为此/bl ，/w [张掖市/ns 政府/nis]/nto 决定/v 采取/v “/w 民办/b 官/n 助/v ”/w 的/ude1 新机制/n 组建/v 生态/n [科学/n 研究院/nis]/nt ，/w 将/d 邀请/v 国内外/s 生态/n 方面/n 的/ude1 知名/a 专家/nnt 为/p 特聘/v 专家/nnt ，/w 以/p 张掖/ns 现有/v 的/ude1 [水源/n 涵养林/nz]/nz 研究院/nis 、/w 农科院/nis 、/w 林科院/nis 及/cc 两个/mq [院士/nnt 工作站/nis]/nt 和/cc [博士后/nnt 科研/n 工作站/nis]/nis 为/p 依托/v ，/w 以/p 重大/a 课题/n 和/cc [科研/n 项目/n]/nz 为/p 平台/n ，/w 组建/v 研究/vn 团队/n ，/w 开展/v [基础理论/n 研究/vn]/nz 、/w 科技/n 咨询服务/v 、/w 重大/a 科技/n 攻关/vn 、/w [人才/n 培养/v]/nz 、/w 生态/n 科普/b 等/udeng 方面/n 的/ude1 合作/vn ，/w 争取/v 对/p 甘肃/ns [生态/n 安全/an]/nz 屏障/n 试验区/n 建设/vn ，/w 对/p 张掖/ns [生态/n 经济/n]/nz 的/ude1 发展/vn 有所/v 贡献/n 。/w 
