人民网/nz 乌鲁木齐/ns 1月16日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 贺敏/nr ）/w 近年来/dl ，/w 随着/p 经济发展/v ，/w 人们/n 的/ude1 [生活/vn 水平/n]/nz 不断/d 提高/v ，/w [新疆/ns 喀什/nsf]/ns 市民/n 的/ude1 钱/n 袋子/n 越来越/d 鼓/v ，/w 出去/vf 旅游/vn 的/ude1 人/n 也/d [越来越/d 多/a]/nz ，/w 如今/t ，/w 到/v 疆外/nz 、/w 到/v 国外/s 去/vf 走/v 一/m 走/v 看/v 一/m 看/v ，/w 对于/p 生活/vn 在/p 喀什/nsf 这个/rz 西部/f 边陲/s 城市/n 的/ude1 人们/n 已经/d 不再/d 遥远/a ，/w 市民/n 李先生/nr 就/d 准备/v 趁着/p [春节/t 假期/t]/nz 带着/vn 家人/n 去/vf [三亚/ns 旅游/vn]/nz 。/w 
[喀什/nsf 国际/n 旅行社/nis]/nt 的/ude1 总经理/nnt 王娟/nr 告诉/v 笔者/n ，/w 近年来/dl 喀什/nsf 市民/n 走出/v 去/vf 旅游/vn 的/ude1 需求/n 越来越/d 旺盛/a ，/w 他们/rr 设计/vn 了/ule 多条/mq 契合/v 游客/n 需求/n 的/ude1 [旅游/vn 线路/n]/nz ，/w 性价比/nz 非常/d 高/a ，/w 以/p 台湾/ns [8/m 天/qt]/mq 游/v 为/p 例/n ，/w 吃住行/nz 以及/cc 机票/n 和/cc 办证/v 费用/n 总共/d 下来/vf 不到/v [一/d 万元/q]/mq ，/w 还有/v [喀什/nsf 直飞/v 伊斯兰堡/nsf 旅游团/nis]/nt 每周三/nz 都/d 发/v 团/n ，/w 已经/d 发/v 了/ule [11/m 个/q]/mq 团/n ，/w 旅行社/nis 的/ude1 行程/n 排/v 得/ude3 满满/z 的/ude1 。/w 
目前/t ，/w 随着/p 新疆/ns 气温/n 的/ude1 逐渐/d 降低/v ，/w 又/d 加上/v 临近/vn 春节，2014年/t 节前/f 和/cc [节日/n 期间/f]/nz ，/w 南方/s 部分/n 气温/n 较好/d 的/ude1 旅游/vn 目的地/n 的/ude1 预订/vn 受到/v 了/ule 喀什/nsf 市民/n 的/ude1 热/a 捧/v ，/w 据/p 喀什/nsf 国旅/j [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 从/p 十一/m 到/v [春节/t 期间/f]/nz ，/w 有/vyou 将近/d [1000/m 人/n]/mq 前往/v 台湾/ns ，/w 200多人/m 前往/v 香港/ns 、/w 澳门/ns ，/w 500多人/m 前往/v 三亚/ns 、/w 海口/ns 等/udeng 城市/n ，/w 创下/v 了/ule 近年来/dl 的/ude1 一个/mq 新高/n 。/w 
除了/p 市民/n 口袋/n 里/f 有钱/a 了/ule ，/w 持续/vd 升温/vi 的/ude1 出疆/nz [出境/vi 旅游/vn]/nz 热/a ，/w 也/d 得益/vi 于/p 自治区/n 和/cc 喀什/nsf [各级/r 政府/nis]/nz 对/p 空中/s 通道/n 建设/vn 的/ude1 大力/d 推进/vi ，/w 近年来/dl ，/w 先后/d 开通/v 了/ule 喀什-乌鲁木齐/nrf 直航/v 台湾/ns 、/w 喀什-乌鲁木齐/nrf 直航/v 香港/ns 包机/n ，/w 有利/a 地/ude2 将/d 航程/n 缩短/v ，/w 比如/v 乘坐/v 包机/n 从/p 首府/n 到/v 香港/ns 只需/v [5/m 小时/n]/mq [5/m 分钟/qt]/mq 。/w 2013年8月14日/t 还/d 开通/v 了/ule 喀什/nsf —/w —/w 伊斯兰堡/nsf 直航/v 飞机/n ，/w 每周三/nz 起飞/vi ，/w 从/p 喀什/nsf 到/v 巴基斯坦/nsf 首都/n 只/d 需要/v [八十/m 分钟/qt]/mq 的/ude1 航程/n ，/w 这/rzv 极大/a 地方/n 便/d 了/ule 喀什/nsf 市民/n 的/ude1 出行/vn ，/w 不少/m 内地/n 游客/n 选择/v 从/p 喀什/nsf 过境/vn 直飞/v 伊斯兰堡/nsf 。/w 
