“/w 我/rr 吃/v 过/uguo 很多/m 苦/a ，/w 也/d 不怕/v 吃苦/vn ”/w 
矮个/nz 女/b 想/v 找/v 工/n 救/v 病重/n 丈夫/n 
其实/d ，/w 我/rr 除了/p 个子/n 比/p 一般/ad 人/n 矮小/a ，/w 其他/rzv 方面/n 不比/p 别人/rr 差/a ，/w 我/rr 摆/v 过/uguo 摊/ng 、/w 卖/v 过/uguo 菜/n 、/w 能/v 吃苦/vn ，/w 我/rr 想/v 有/vyou 份/q 工作/vn 。/w ”/w 1月14日/t ，/w 朱朝会/nr 还/d 在/p 为/p 找/v 工作/vn 的/ude1 事/n 发愁/v 。/w 此前/t ，/w 因为/c 身高/n ，/w 她/rr 被/pbei 多家/mq 应聘/vi 公司/nis 拒绝/v ，/w 这/rzv 让/v 朱朝会/nr 很/d 伤心/a 。/w 眼见/v 为/p 爱人/n 治病/vi 所/usuo 借/v 来/vf 的/ude1 医疗费/n 已经/d 见/v 底/f ，/w 朱朝会/nr 心急如焚/vl 。/w 
今年/t [27/m 岁/qt]/mq 的/ude1 朱朝会/nr 来自/v 四川/ns ，/w 自幼/d 因/p 胸椎/n 患病/vi 导致/v 个头/n 不到/v 一米/mq 三/m ，/w 看起来/v 就/d 像/v [七/m 八/m 岁/qt]/mq 的/ude1 孩子/n 。/w 两年/mq 前/f ，/w 朱朝会/nr 随/p 爱人/n 谭顺来/nr 到/v 新疆/ns 谋生/vi ，/w 两人/mq 在/p 乌鲁木齐市/ns 鲤鱼/n 山路/n 西/f 十一/m 巷/ng 的/ude1 [一/d 处/n]/mq 自建房/nz 租下/v 一间/mq 小屋/n 。/w 房间/n 里/f ，/w 除了/p 一台/mq 小/a 电视机/n ，/w 没有/v 任何/rz 家电/n ，/w 局促/a 的/ude1 小屋/n 内/f ，/w 只有/c 一张/mq 床/n 、/w 一张/mq 桌/ng 、/w 一个/mq 小/a 柜子/n 。/w 半年/mq 来/vf ，/w [37/m 岁/qt]/mq 的/ude1 谭顺/nr 不再/d 像/v 以往/t 那样/rzv ，/w 在/p 各个/rz [建筑/n 工地/n]/nz 上/f 捆扎/v 钢筋/n ，/w 而是/c 无力/vi 地/ude2 瘫/vi 在/p 床/n 上/f 。/w 他/rr 听/v 不到/v 声音/n ，/w 也/d 表达/v 不/d 清/tg 自己/rr 的/ude1 意思/n ，/w 对/p 外界/n 反应迟钝/nhd 。/w 
“/w 他/rr 是/vshi 家里/s 的/ude1 顶梁柱/n ，/w 如果/c 他/rr 没有/v 出/vf 车祸/n ，/w 我们/rr 真的/d 过/uguo 得/ude3 挺/d 安逸/a 的/ude1 。/w ”/w 朱朝会/nr 伤心地/nz 说/v 。/w 
发生/v 在/p 去年/t 夏天/ns 的/ude1 那场/r 车祸/n ，/w 让/v 这个/rz 本/rz 就/d 贫寒/a 的/ude1 小/a 家/q 雪上加霜/vl 。/w 
图/n 为/p 朱朝会/nr 虽然/c 个头/n 与/cc 常人/n 相比/vi 要/v 矮/a 很多/m ，/w 但是/c 她/rr 告诉/v 记者/nnt 自己/rr 摆/v 过/uguo 摊/ng 卖/v 过/uguo 菜/n ，/w 不怕/v 吃苦/vn 。/w 亚心网/nz 记者/nnt 李瑞/nr 摄/vg 
记者/nnt 从/p [乌鲁木齐市/ns 公安局/nis 交警/nnd 支队/nis]/nt [新市区/ns 大队/nis]/nt 了解到/v ，/w 去年/t 6月20日0时30分/t ，/w 谭顺/nr 行走/vi 在/p 鲤鱼/n 山路/n 公交/b 便民/v 车站/n 路段/n 时/ng ，/w 被/pbei 一辆/mq 出租车/n 撞伤/v 。/w [办案/vn 人员/n]/nz 经/p 现场/s 勘测/vn 、/w 检验/vn 鉴定/vn 等/udeng [综合/vn 分析/vn]/nz 认为/v ：/w 出租车/n [超速/vd 行驶/vi]/nz ，/w 谭顺/nr 横穿/v 道路/n 未/d [走/v 人行道/n]/nz ，/w 交警/nnd 认定/v ，/w 出租/v 司机/nnt 对/p 此次/rz 事故/n 负/v 主要/b 责任/n ，/w 谭顺负/nr 次要/b 责任/n 。/w 
车祸/n 发生/v 后/f ，/w 谭顺/nr 被/pbei 送到/v [新疆/ns 医科/n 大学/nis 第一/m 附属/vn 医院/nis]/nth ，/w 经/p 诊断/vn 为/p “/w [原发性/nz 脑干/nz 损伤/vn]/nz ；/w 广泛性/n [蛛网膜/gb 下/f 腔/ng 出血/vi]/nhd ；/w 右侧/f 颞叶/nz 脑挫裂伤/nhd ；/w 言语/n 吞咽/v 功能障碍/gb ；/w [认知/vn 功能/n 障碍/n]/nhd ；/w [日常/b 生活/vn]/nz 活动/v 能力/n 障碍/n ；/w 双耳/nz 感应性/nz 耳聋/vn 等/udeng ”/w 。/w 
朱朝会/nr 说/v ，/w 老公/n 住院/vn 三个月/t ，/w 花/n 了/ule [17/m 万元/q]/mq 的/ude1 医疗费/n ，/w 其中/rz ，/w 有/vyou 8万/m 是/vshi 肇事/vn 方/q 承担/v 的/ude1 。/w 剩下/v 的/ude1 ，/w 都/d 是/vshi 她/rr 东拼西凑/vl 借/v 来/vf 的/ude1 ，/w 对于/p 每月/r 至少/d [三千/m 多元/b]/mq 的/ude1 治疗费/n ，/w 朱朝会/nr 很/d 发愁/v 。/w 由于/p 谭顺/nr 的/ude1 耳朵/n 已经/d 丧失/v 了/ule 听力/n ，/w [医生/nnt 建议/n]/nz 实施/v 人造/b 耳蜗/nz 手术/n ，/w 但/c 一个/mq 人造/b 耳蜗/nz 就要/d [20/m 万元/q]/mq ，/w 朱朝会/nr 知道/v 这/rzv 是/vshi 个/q 遥/ag 不可/v 及/cc 的/ude1 数字/n ，/w 但/c 她/rr 想尽/v 自己/rr 最大/gm 的/ude1 努力/ad 。/w 
在/p 谭顺/nr 发生/v 车祸/n 前/f ，/w 朱朝会/nr 报名/vi 参加/v 了/ule 电脑/n 培训班/nis ，/w 她/rr 想/v 当/p 一名/mq 收银员/nz 或/c 是/vshi 在/p 文/ng 印/b 社/n 谋/v 个/q 工作/vn ，/w 但/c 只/d 学/v 了/ule 一周/mq ，/w 就/d 因为/c 爱人/n 出/vf 车祸/n 而/cc 被迫/d 放弃/v 了/ule 。/w 自从/p 谭顺/nr 身受/v 重伤/n 失去/v [工作/vn 能力/n]/nz 之后/f ，/w 朱朝会/nr 一边/d 照料/v 谭顺/nr ，/w 一边/d 四处/d 找/v 工作/vn ，/w 但/c 处处/d 碰壁/vi 。/w 她/rr 想/v 去/vf 餐馆/nis 或/c 小旅馆/nz 当/p 服务员/nnt ，/w 但/c 老板/nnt 一/m 看到/v 她/rr 的/ude1 身高/n 就/d 摇头/vi 。/w 朱朝会/nr 说/v ，/w 她/rr 曾/d 在/p 广州/ns 打/v 过/uguo 工/n ，/w 在/p 一个/mq 鞋厂/nis 做/v 了/ule 三年/t 鞋子/n ，/w 还/d 在/p 毛衣/n 编织/v 厂/n 工作/vn 过/uguo ，/w 摆/v 过/uguo 地摊/n ，/w 卖/v 过/uguo 菜/n ，/w 但/c 眼前/s ，/w 她/rr 已经/d 没有/v 本钱/n 摆摊/v 卖货/nz 了/ule ，/w 她/rr 希望/v 能/v 有/vyou 一份/mq 力所能及/al 的/ude1 工作/vn 。/w 
目前/t ，/w 朱朝会/nr 还/d 在/p 联系/v [法律/n 援助/vn]/nz 律师/nnt 帮/v 她/rr 打/v 车祸/n 赔偿/v 官司/n ，/w 她/rr 说/v ，/w 她/rr 会/v 一直/d 陪着/v 谭顺/nr ，/w 因为/c 谭顺/nr 曾/d 顶着/v 很大/d 的/ude1 压力/n 和/cc 她/rr 结婚/vi ，/w 一个/mq 健全/v 人/n 能/v 和/cc 她/rr 这样/rzv 的/ude1 残疾人/n 结婚/vi ，/w 这/rzv 让/v 她/rr 特别/d 感激/v ，/w 所以/c ，/w 在/p 谭顺/nr 遭遇/v 不测/vn 时/ng ，/w 她/rr 一定/b 要/v 陪他/nz 一起/s 渡过/v 难关/n 。/w 
