连日来/dl ，/w 新疆/ns 塔城/ns 普降/v 大雪/n ，/w 气温/n 降至/vf 零下/s 20多摄氏度/m ，/w 驻守/v 在/p 这里/rzs 的/ude1 [塔城/ns 军分区/nis]/nt 及时/ad 利用/v 这/rzv 一/m [有利/a 条件/n]/nz ，/w 组织/n 开展/v 严寒/an 条件/n 下/f 训练/vn ，/w 锤炼/v 边防/n 官兵/nnd 的/ude1 硬功夫/n 。/w 郭发海/nr 刘录田/nr 摄/vg 
