人民网/nz 乌鲁木齐/ns 1月16日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 蒋欣/nr ）/w 妻子/n 小/a 华/b 把/pba 夫妻/n 共同/d 所有/b 的/ude1 房产/n ，/w 偷偷/d 以/p [10/m 万元/q]/mq 的/ude1 低价/n 转让/v 给/p 了/ule 朋友/n 小王/nz 。/w 丈夫/n 张玉/nr 得知/v 此事/r 后/f ，/w 将/d 妻子/n 告/v 上/f 法院/nis 。/w 日前/t ，/w [乌鲁木齐市/ns 天山区/ns 人民法院/nis]/nt 以/p [合同/n 无效/vi]/nz 审结/v 此案/r 。/w 
2002年11月/t ，/w 小/a 华/b 与/cc 张玉/nr 登记/vn 结婚/vi 。/w 两年/mq 后/f ，/w 两人/mq 在/p 乌鲁木齐市/ns [二/m 道/qv]/mq 湾/ng 路/n 购买力/n 一套/mq 住房/n ，/w 该/rz [房屋/n 登记/vn]/nz 于小华/nr 名下/n 。/w 
2013年/t ，/w 小/a 华/b 又/d 将/d 张玉/nr 诉至/v 乌/b 市/n 天/qt [山区/n 法院/nis]/nt ，/w 要求/n 解除/v [夫妻/n 关系/n]/nz 。/w 
庭审/v 中/f ，/w 张玉/nr 意外/a 得知/v ，/w 2012年/t 小/a 华/b 未经/d 张玉/nr 同意/v ，/w 竟/d 偷偷/d 将/d 位于/v [二/m 道/qv]/mq 湾/ng 的/ude1 住房/n 以/p [10/m 万元/q]/mq 低价/n 转让/v 给/p 了/ule 小王/nz 。/w 同年/d 4月/t ，/w 张玉将/nr 小/a 华/b 和/cc 小王/nz 诉至/v 法院/nis ，/w 要求/n 解除/v 房屋/n 转让/v 合同/n 。/w 
2014年1月7日/t ，/w 法院/nis 审理/v 后/f 判决/vn 小/a 华/b 与/cc 小王/nz 签订/v 的/ude1 房屋/n 转让/v [合同/n 无效/vi]/nz 。/w 
法官/nnt 说法/n 
张玉/nr 与/cc 小/a 华/b 系/v [夫妻/n 关系/n]/nz ，/w 涉案/v 房屋/n 是/vshi [二/m 人/n]/mq 婚后/t [共同/d 财产/n]/nz 。/w 小/a 华/b 未经/d [房屋/n 共有/v 人/n]/nz 同意/v ，/w 将/d 涉案/v 房屋/n 转让/v 给/p 小王/nz ，/w 其/rz 行为/n 损害/v 了/ule 张玉/nr 的/ude1 [合法/a 权益/n]/nz 。/w 
《/w [中华人民共和国/ns 物权法/nz]/nz 》/w [第九/m 十七/m 条/q]/mq 规定/n ：/w “/w 处分/n 共有/v 的/ude1 不动产/n 或/c 动产/n 以及/cc 对/p 共有/v 的/ude1 不动产/n 或者/c 动产/n 作/v 重大/a 修缮/vn 的/ude1 ，/w 应当/v 经/p 占/v 份额/n [三/m 分/qt 之/uzhi 二/m 以上/f]/mq 的/ude1 [按/p 份/q 共有/v]/nz 人/n 或者/c 全体/n [共同/d 共有/v]/nz 人/n 同意/v 。/w ”/w 综上/nz ，/w 小/a 华/b 与/cc 小王/nz 签订/v 的/ude1 房屋/n 转让/v 合同/n 应/v 属/v [无效/vi 合同/n]/nz 。/w 
