高个子/n ，/w 两眼/mq 炯炯有神/vl 的/ude1 吴尔庚/nr 是/vshi 位/q 蒙古族/nz 小伙子/n ，/w 今年/t [24/m 岁/qt]/mq 。/w 2011年/t 毕业/v 于/p [乌鲁木齐/ns 职业/n 大学/nis]/ntu [市场/n 营销/vn 专业/n]/nz 。/w 
他/rr 大学毕业/v 后/f 没有/v 挤/v 破脑袋/nz 去/vf 考/v 公务员/nnt ，/w 而是/c 抱着/v 蒙古/ns 好男儿/n 要/v 脚踏实地/vl 干/v 出/vf 一番/mq 事业/n 的/ude1 雄心壮志/n ，/w 回到/v [尼勒克/nrf 县/n]/ns 务农/vi ，/w 与/cc 自己/rr 有着/v 同样/d 创业/vn 梦想/n 的/ude1 好友/n 兼/v 合伙人/nnt 孟克/nr 巴特/nrf ，/w 作/v 起/vf 了/ule 生态/n 土鸡/n 养殖业/n 。/w 给/p 自己/rr 的/ude1 养殖场/nis 还/d 起/vf 了/ule 一个/mq 响亮/a 的/ude1 名字/n “/w [天/qt 诺/ng 生态园/nz]/nt ”/w 。/w 
在/p “/w [天/qt 诺/ng 生态园/nz]/nt ”/w 里/f ，/w 为了/p 正/d 真/a 实现/v 生态/n 土鸡/n 的/ude1 养殖/vn 和/cc 管理/vn ，/w 他们/rr 每天/r 给/p 那些/rz 活泼/a 可爱/a 的/ude1 小鸡/n 只/d 在/p 早晚/d 各/rz 喂食/vi 一次/mq 玉米/nf ，/w 并且/c 是/vshi 七分饱/nz 的/ude1 量/n ，/w 其余/rz 时间/n 全部/m 由/p 小鸡/n 自己/rr 在/p 林间/s 觅食/vi 野生/b 青草/n 、/w 虫子/n 、/w 还有/v 蚂蚁/n 等/udeng 。/w 并且/c 一直/d 饮用/v 天山雪/nz 融水/ns 。/w 让/v 小鸡/n 从/p 饮食/n 和/cc 饮水/n 中/f 摄取/v 足够/vn 的/ude1 纯天然/b 微量元素/n 。/w 经过/p 时间/n 积淀/vn ，/w 让/v 鸡肉/nf 的/ude1 [营养/n 价值/n]/nz 更加/d 充分/ad 和/cc 天然/b 。/w 
同时/c ，/w 他们/rr 也/d 给/p 自己/rr 定下/v 承诺/vn ：/w 土鸡/n 从/p 相距/vi 800多公里/m 的/ude1 [尼勒克/nrf 县/n]/ns 运输/vn 到/v 乌鲁木齐市/ns ，/w 在/p 乌鲁木齐市/ns 进行/vn 宰杀/v 并/cc 送往/v 顾客/n 家里/s 的/ude1 这段/r 时间/n ，/w 不/d 超过/v [24/m 小时/n]/mq 。/w 全过程/n 不/d 进行/vn 冷冻/vn ，/w 只是/d 冷藏/vn ，/w 以/p 保证/v 鸡肉/nf 的/ude1 新鲜/a 程度/n ，/w 让/v 消费者/n 的/ude1 每一次/d 享用/v 都/d 是/vshi 最/d 新鲜/a 的/ude1 土鸡/n 。/w 
去年/t 年底/f ，/w [天/qt 诺/ng 生态园/nz]/nt 大/a 获/v 丰收/vn 。/w 通过/p 不断/d 的/ude1 努力/ad 和/cc 产品/n 的/ude1 优异/a 品质/n ，/w 消费者/n 开始/v 了解/vn 并/cc 认可/vn 他们/rr 的/ude1 产品/n ，/w 而且/c 有/vyou 老顾客/nz 已经/d 开始/v 预定/vn 下/f 一批/mq 生态/n 产品/n 了/ule 。/w 
1月15日/t ，/w 早上/t 12时/t 许/v ，/w 一个/mq 姓/v 梦/n ，/w 自称/v 是/vshi “/w [新疆/ns 军区/nis 司令部/nnt]/nt 后勤处/n 处长/nnt ”/w 的/ude1 人/n 给/p 他/rr 打/v 来/vf 电话/n 。/w 
这位/r “/w 处长/nnt ”/w 自称/v ：/w “/w 部队/nis 在/p 过年/vi 期间/f ，/w 要/v 慰问/vn 老干部/n ，/w 想/v 送/v 一批/mq 生态鸡/nz 。/w ”/w 并/cc 问/v ,/w “/w 有别/v 的/ude1 好/a 产品/n 吗/y ？/w ”/w 
当时/t ，/w 突然/ad 遇到/v 这样/rzv 的/ude1 “/w 贵客/n ”/w 来/vf 找/v 他/rr 谈/v 生意/n ，/w 吴尔庚/nr 一时/d 高兴/a 的/ude1 心里/s 砰砰/o 跳/vi 。/w 赶忙/d 回答/v ：/w “/w 还有/v 食用/vn 胡麻油/nz 。/w ”/w 
“/w 处长/nnt ”/w 立刻/d 订/v 了/ule [1/m 吨/q]/mq 胡麻油/nz ，/w 200/m 只鸡/nz ，/w 让/v 吴尔庚/nr 报/n 个/q 价格/n 。/w 
“/w 处长/nnt ”/w 听完/v 报价/vn 之后/f ，/w 提出/v 要/v 向/p 上级/n 申请/v 经费/n 。/w 
不一会儿/bl ，/w “/w 处长/nnt ”/w 又/d 打/v 来/vf 电话/n 解释/v ，/w “/w 每/rz 公斤/q 食用油/n 多/a 报/n 了/ule [10/m 元/q]/mq ，/w 让/v 吴尔庚/nr 配合/v 一下/mq 。/w ”/w 
接着/c “/w 处长/nnt ”/w 表扬/vn 吴尔庚/nr 说/v ，/w “/w 看/v 你/rr 这个/rz 小伙子/n 挺/d 实在/d ，/w 也/d 很/d 靠谱/nz 。/w ”/w 并/cc 顺便/d 提出/v 想/v 让/v 吴尔庚/nr 帮忙/vi 采购/vn 一批/mq 帐篷/n 。/w 顺便/d 解释/v 之前/f 管/v 后勤/n 的/ude1 人/n 做手脚/vi ，/w 少/a 了/ule [18/m 顶/v]/mq 帐篷/n ，/w 他/rr 说/v 他/rr 自己/rr 联系/v 之前/f 的/ude1 供货商/n 时/ng ，/w 那个/rz 供货商/n 好像/v 和/cc 前/f [一/d 任/v]/mq 管/v 后勤/n 领导/n 有/vyou 一些/mq 利益/n 上/f 的/ude1 矛盾/an 。/w 所以/c ，/w 对方/n 不/d 愿意/v 接/vn 他/rr 的/ude1 电话/n ，/w 只好/d 让/v 吴尔庚/nr 从/p 中/f 帮忙/vi 采购/vn 一下/mq ，/w 并/cc 给/p 了/ule 新疆/ns 经销商/nnd 的/ude1 [电话/n 号码/n]/nz 。/w 
就/d 这样/rzv ，/w 接到/v 一连串/al “/w 肥差/nz ”/w 的/ude1 吴尔庚/nr 把/pba 电话/n 打/v 过去时/n ，/w 那个/rz 经销商/nnd 说/v 她/rr 好/a 久/a 没/d 做/v 这个/rz 业务/n 了/ule ，/w 而/cc 让/v 吴尔庚/nr 直接/ad 与/cc 厂家/n 联系/v 。/w 并/cc 给/p 了/ule 厂家/n 的/ude1 电话/n 。/w 
吴尔庚/nr 打/v 过去/vn 电话/n ，/w 厂家/n 那边/rzs 的/ude1 一位/mq [销售/vn 经理/nnt]/nnt 介绍/v 他们/rr 的/ude1 货/n 都/d 是/vshi 订单/n 生产/vn 。/w 目前/t ，/w 只有/c 别人/rr 定好/nz 的/ude1 [400/m 顶/v]/mq 帐篷/n ，/w 而且/c [3/m 点/qt]/mq 半/m 就/d 准备/v 发货/vn 了/ule 。/w 她/rr 说/v 她/rr 帮/v 吴尔庚/nr 问/v 一下/mq ，/w 看/v 能/v 不能/v 给/p 吴尔庚/nr 匀/a 出来/vf [18/m 顶/v]/mq 。/w 
等/udeng 了/ule 一会/t ，/w “/w [销售/vn 经理/nnt]/nnt ”/w 回复/v ：/w “/w 可以/v ”/w 。/w 不过/c 因为/c 公司/nis 要/v 定量/n 发货/vi ，/w 一次/mq 走/v [400/m 顶/v]/mq 帐篷/n 的/ude1 量/n ，/w 需要/v 吴尔庚/nr 先交/nz 那/rzv [18/m 顶/v]/mq 帐篷/n 的/ude1 定金/n 。/w 
面对/v 如此/rzv 难题/n ，/w 吴尔庚/nr 赶紧/d 给/p “/w 处长/nnt ”/w 打电话/vi ，/w 汇报/vn “/w 工作/vn ”/w 。/w 
“/w 处长/nnt ”/w 答复/vn ：/w 他们/rr 财务/n 都/d 还/d 没/d 上班/vi ,/w 上班/vi 也/d 要/v 到/v [16/m 点/qt]/mq 了/ule ,/w 让/v 吴尔庚/nr 自己/rr 想想/v 办法/n 。/w 
此时/r ，/w 认真/ad 完成/v 以上/f “/w 艰巨/a 任务/n ”/w 的/ude1 吴尔庚/nr 也/d 只好/d 给/p 好朋友/nz 打电话/vi ，/w 急/v 求/v 援助/vn 。/w 
听/v 了/ule 吴尔庚/nr 一番/mq 介绍/v 的/ude1 好友/n ，/w 没/d 给/p 他/rr 帮助/v ，/w 而是/c 提醒/v 他/rr ：/w 要/v 慎/ag 重点/n 。/w 
那/rzv 一刻/mq ，/w 吴尔庚/nr 立即/d 冷静/a 下来/vf ，/w 并/cc 在/p 网上/s 查找/v 生产/vn 帐篷/n 的/ude1 “/w [北京/ns 奥/b 翔/vg 户外/s 用品/n 有限公司/nis]/nt ”/w 。/w 但/c 没有/v 找到/v 相关/vn 的/ude1 网站/n 。/w 而/cc 那位/r [销售/vn 经理/nnt]/nnt 解释/v ：/w [企业/n 网站/n]/nz 正在/d 更新/v 当中/f ，/w 无法/v 阅览/vn 。/w 
对此/d ，/w 吴尔庚/nr 立刻/d 产生/v 怀疑/vn ，/w 索要/v 对方/n QQ/x 号码/n ，/w 她/rr 也/d 不/d 给/p 。/w 无奈/d ，/w 吴尔庚/nr 又/d 给/p 北京/ns 118114/m 服务台/n 打电话/vi 查询/v 有/vyou 没有/v 这家/r 公司/nis 。/w 结果/n 得知/v ：/w 查/v 无/v 此/rzs 公司/nis ！/w 
最终/d ，/w 吴尔庚/nr 没有/v 给/p 对方/n 汇/v 钱/n 。/w 而/cc 电话/n 联系/v “/w 处长/nnt ”/w 时/ng ，/w 对方/n 无法/v 接通/v …/w …/w 
“/w 其实/d 后来/t 想想/v ，/w [整个/b 过程/n]/nz 还是/c 有/vyou 很多/m 漏洞/n 的/ude1 ，/w 只是/d 当时/t 有点/d 激动/a ，/w 就/d 没有/v 留意/vn 。/w ”/w 吴尔庚/nr 去/vf 住地/n 附近/f 移动/v 营业厅/nis ，/w 看/v 能/v 不能/v 查/v 一下/mq 对方/n [手机/n 号码/n]/nz 。/w [业务/n 人员/n]/nz 答复/vn 说/v 没/d 办法/n ，/w 除非/c 报警/vn 。/w 
吴尔庚/nr 接着/c 拨打/v 了/ule 110/m ，/w 向/p 警方/n 举报/vn “/w 处长/nnt ”/w 的/ude1 电话/n ，/w 还有/v 让/v 他/rr 打钱/nz 的/ude1 [银行/nis 账户/n]/nz 。/w 
“/w 虽然/c [整个/b 过程/n]/nz 只是/d 损失/n 了/ule 一些/mq 话费/n 和/cc 公交/b 的/ude1 钱/n ，/w 但/c 心里/s 很/d 不是/c 滋味/n ，/w 不/d 理解/v 一个/mq 本本分分/z 创业/vn 的/ude1 小伙子/n ，/w 怎么/ryv 也/d 能/v 碰到/v 这样/rzv 的/ude1 事儿/n 呢/y ？/w 而且/c ，/w 看样子/v 还是/c 预谋/n 已/d 久/a 的/ude1 陷阱/n 。/w ”/w 吴尔庚/nr 说/v ，/w 还/d 好/a 亲身/d 经历/n 学/v 得/ude3 一堂/mq “/w 防骗/nz 课程/n ”/w 。/w 
