[新疆/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 许浩/nr 建议/n ：/w 
新疆/ns 2014年/t 试点/vn 发展/v 民生/n 航空/n 小飞机/nz 首/q 飞/vi 库尔勒/nsf 到/v 轮台/ns 
期待/v 已/d 久/a 的/ude1 新疆/ns 民生/n 航空/n ，/w 2014年/t 将/d 开始/v 试点/vn 。/w 
15日/t 下午/t ，/w 在/p 新疆/ns [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 经济界/n 分组/vn 讨论/v 会上/n ，/w [新疆/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 、/w [中国/ns 民航/n 新疆/ns 管理局/nis 党委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 局长/nnt 许浩/nr 建议/n 新疆/ns 发展/v 民生/n 航空/n 。/w 
所谓/v 民生/n 航空/n ，/w 即/v [短途/b 运输/vn]/nz ，/w 最/d 明显/a 的/ude1 特征/n 是/vshi “/w 小飞机/nz 、/w 小/a 航线/n 、/w 小/a 机场/nis 、/w 低/a 费用/n ”/w 。/w “/w 作为/p [干线/n 航空/n]/nz 和/cc 支线/n 网络/n 的/ude1 重要/a 补充/vn ，/w 它/rr 特别/d 适合/v 在/p 地广人稀/vl 的/ude1 新疆/ns 运营/vn 。/w ”/w 许浩/nr 说/v 。/w 
据悉/v ，/w 在/p 新疆/ns 试点/vn 发展/v 民生/n 航空/n 的/ude1 建议/n ，/w 早/a 在/p 两三年前/t 就/d 曾/d 提出/v ，/w 为/p 落实/v 民生/n 航空/n 试点/vn ，/w 去年/t 许浩/nr 曾/d 到/v 巴州/nz 调研/vn ，/w 经过/p 调研/vn 决定/v 今年/t 在/p 巴州/nz 试点/vn ，/w 首先/d 发展/v 库尔勒/nsf 到/v 轮台县/ns 的/ude1 民生/n 航空/n 。/w 
在/p 巴州/nz [47/m 万/d 平方公里/q]/mq 的/ude1 面积/n 上/f ，/w 目前/t 只有/c [3/m 个/q]/mq 支线/n 机场/nis 。/w “/w 在/p 新疆/ns 广泛/a 发展/v 民生/n 航空/n ，/w 还/d 可以/v 解决/vn [应急/vn 救援/vn]/nz 、/w 国防/n 安全/an 等/udeng 问题/n 。/w ”/w 许浩/nr 说/v 。/w 
许浩/nr 介绍/v ，/w 根据/p 机场/nis 的/ude1 吞吐能力/gi 测算/v ，/w 目前/t [乌鲁木齐/ns 国际/n 机场/nis]/nt 已/d 是/vshi 中国/ns 排名/vi [第/m 十四/m 位/q]/mq 的/ude1 大型/b 机场/nis 。/w “/w 中央/n 提出/v 建设/vn 丝绸之路/n 经济带/n ，/w [乌鲁木齐/ns 国际/n 机场/nis]/nt 作为/p 门户/n 枢纽/n ，/w 应/v 开辟/vn 更多/ad 的/ude1 国家/n 航线/n 。/w ”/w 许浩/nr 建议/n 。/w 
伴随/v 着/uzhe 经济/n 的/ude1 发展/vn ，/w [乌鲁木齐/ns 国际/n 机场/nis]/nt 的/ude1 [旅客/n 运输/vn]/nz 任务/n 也/d 越来越/d 重/a ，/w “/w 预计/v 未来/t 两年/mq ，/w [乌鲁木齐/ns 国际/n 机场/nis]/nt 将/d 满负荷/d 甚至/d 超负荷/b 运行/vn ，/w 在/p 此/rzs 背景/n 下/f ，/w 加快/v 新机场/nz 的/ude1 建设/vn 工作/vn 也/d 成为/v 必然/d 。/w ”/w 许浩/nr 说/v 。/w 
