“/w 中国/ns 正在/d 南海/ns 和/cc 东海/ns 展示/v ‘/w 危险/an 的/ude1 野心/n ’/w ,/w 美国/nsf 应该/v 毫不迟疑/dl 地/ude2 展示/v 自己/rr 的/ude1 强硬/a ”/w 。/w [当地/s 时间/n]/nz 14日/t ,/w 在/p [美国/nsf 国会/nis]/nt 举行/v 的/ude1 一场/mq 听证/v 会上/n ,/w 多/a 名/q 美国/nsf 会议员/n 呼吁/v 对/p 中国/ns 的/ude1 军事/n 威慑/vn 政策/n 采取/v “/w 零容忍/nz ”/w 。/w 无独有偶/bl ,/w 菲律宾/nsf 军方/n 15日/t 宣布/v ,/w 再/d 从/p 美国/nsf 引进/v [2/m 艘/q]/mq 护卫舰/n ,/w 以/p 加强/v 自己/rr 的/ude1 [海上/s 巡逻/vn]/nz 能力/n 。/w 菲/b 军方/n 的/ude1 目标/n 是/vshi 最终/d 建成/v 由/p [8/m 艘/q]/mq 大型/b 水面/n 舰艇/n 组成/v 的/ude1 舰队/nis ,/w “/w 保卫/v 南海/ns 岛礁/n ”/w 。/w 
据/p 美联社/nt 报道/v ,/w [美国/nsf 众议院/n 外交/n 委员会/nis]/nt 与/cc 海上/s 及/cc 远征/v 部队/nis 小组/nis 委员会/nis [当地/s 时间/n]/nz 14日/t 召开/v 联合/vn 听证会/n ,/w 呼吁/v 在/p 中国/ns 划定/v 东海/ns [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz 和/cc 修订/v 《/w 海南省/ns 实施/v 〈/w 渔业法/nz 〉/w 办法/n 》/w 后/f ,/w 美国/nsf 应当/v 在/p 东海/ns 、/w 南海/ns “/w 对/p [中国/ns 军事/n]/nz 胁迫/v 展现/vn 强硬/a ”/w 。/w 
来自/v 俄亥俄州/nsf 的/ude1 共和党/nis 众议员/nnt 史蒂夫·夏伯特/nrf 将/d 中国/ns 的/ude1 动作/n 称为/v “/w 危险/an 的/ude1 进攻/vn ”/w ,/w 表示/v “/w 中国/ns 正/d 试图/v 通过/p 逐渐/d 升高/v 的/ude1 武力/n 威慑/vn 获取/v 有/vyou 争议/v 领土/n ,/w 同时/c 错误/n 地/ude2 认为/v 日本/ns 、/w 美国/nsf 和/cc [东南亚/nsf 国家/n]/nz 将/d 勉强/ad 接受/v 这/rzv 一/m 事实/n ”/w 。/w 来自/v 加利福尼亚州/nsf 的/ude1 民主党/n 众议员/nnt 阿米·贝拉/nrf 称/v ,/w 中国/ns “/w 为/p 维护/v 有/vyou 争议/vn 的/ude1 [海洋/n 领土/n]/nz 主张/v 而/cc 作出/v 的/ude1 挑衅性/n 行动/vn 令人/v 不可/v 接受/vn ”/w 。/w 
在/p 过去/vf 两年/mq ,/w 菲律宾/nsf 已经/d 获得/v [2/m 艘/q]/mq 翻新/v 的/ude1 美国/nsf “/w 汉密尔顿/nsf ”/w 级/q 巡防舰/nz ,/w 目前/t 这/rzv [2/m 艘/q]/mq 舰艇/n 都/d 在/p 南海/ns 执行/v 巡逻/vn 任务/n 。/w 《/w 菲律宾/nsf 每日/r 问询/v 者/k 报/n 》/w 15日/t 称/v ,/w 在/p 中国/ns 实现/v 对/p 黄岩岛/nr 的/ude1 实际/n 控制/vn 之后/f ,/w 如今/t 马尼拉/nsf [越来越/d 多/a]/nz 地/ude2 向/p 美国/nsf 寻求/v 帮助/vn 。/w 此外/c ,/w [菲律宾/nsf 外交部/nto]/nt 发言人/nnt [赫尔/nsf 南/b 德斯/nrf]/nz 14日/t 表示/v ,/w 不/d 承认/v 中国/ns 修订/v 的/ude1 《/w 海南省/ns 实施/v 〈/w 渔业法/nz 〉/w 办法/n 》/w 。/w 另外/c ,/w 越南/nsf 今年/t 一反常态/vl ,/w 首次/m 公开/ad 高调/n 纪念/v [西沙/ns 海战/v]/nz [40/m 周年/q]/mq ,/w 在/p 多家/mq 国内/s 媒体/n 大量/m 刊发/v 有关/vn 此次/rz 海战/v 的/ude1 文章/n 。/w [英国/ns 广播/vn 公司/nis]/ntc 15日/t 评论/n 称/v ,/w 这/rzv 或许/d 也/d 与/cc 中国/ns 的/ude1 《/w 海南省/ns 实施/v 〈/w 渔业法/nz 〉/w 办法/n 》/w 有关/vn 。/w 
急于/v 修补/vn 对/p 美/b 关系/n 的/ude1 日本/ns 也/d 没/d 闲着/v ,/w 连日来/dl 向/p 美国/nsf 发起/v 数/n 波/n 游说/v 攻势/n 。/w 其中/rz 安倍晋三/nrj 的/ude1 亲/ng 弟弟/n 、/w 日本/ns 副外相/nnt 岸/n 信/n 夫/ng 13日/t 起/vf 对/p 美国/nsf 进行/vn 为期/vi [5/m 天/qt]/mq 的/ude1 访问/vn ,/w 这/rzv 是/vshi 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 以后/f 日本/ns 派/v 去/vf 美国/nsf 的/ude1 首位/n 高官/nnt 。/w 据/p [日本/ns TBS/x 电视台/nis]/nt 15日/t 报道/v 称/vn ,/w 岸/n 信/n 夫/ng 13日/t 向/p 美/b 众议院/n [外交/n 委员会/nis]/nt [亚太/b 小组/nis]/nt 主席/nnt 史蒂夫·夏伯特/nrf 解释/v 了/ule 安倍/nrf 参拜/v 的/ude1 目的/n 之后/f ,/w 15日/t 岸/n 信/n 夫/ng 除了/p 和/cc 美国/nsf [副/b 国务卿/nnt]/nnt 伯恩斯/nrf 会谈/vi 之外/f ,/w 还/d 将/d 与/cc 众议院/n [军事/n 委员会/nis]/nis 主席/nnt 兰迪·福布斯/nrf 等/udeng 进行/vn 会谈/vi 。/w 另外/c ,/w 安倍/nrf 重要/a 智囊/n 之一/rz 谷内正太郎/nrf 将/d 于/p 17日/t 前往/v 华盛顿/nsf 与/cc 美国/nsf 总统/nnt [国家/n 安全/an]/nz 事务/n 助理/nnt 赖斯/nrf 举行会谈/v 。/w 日本/ns 《/w [朝日/n 新闻/n]/nz 》/w 称/v ,/w 日/b 中/f 之间/f 的/ude1 外交/n 攻势/n 似乎/d 变得/vi 更加/d 激烈/a 。/w 
[中国/ns 外交部/nto]/nt 发言人/nnt 华春莹/nr 此前/t 曾/d 表示/v ,/w 新的/a 《/w 海南省/ns 实施/v 〈/w 渔业法/nz 〉/w 办法/n 》/w 中/f 有关/v 外国/n 渔船/n 进入/v 中国/ns [管辖/v 海域/n]/nz 的/ude1 规定/n 与/cc 1986年/t 制定/v 的/ude1 《/w 渔业法/nz 》/w [并/cc 无/v 二/m 致/v]/nz 。/w 这/rzv 只能/v 说明/vn 是/vshi 解读/v 者/k 自己/rr 的/ude1 心理/n 有/vyou 问题/n 。/w 北京大学/ntu 国际/n 问题/n 专家/nnt 朱锋/nr 15日/t 告诉/v 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w ,/w 南海/ns 、/w 东海/ns 如今/t 成为/v 亚太/b 的/ude1 焦点/n 话题/n ,/w 这/rzv 对/p 中国/ns 的/ude1 政策/n 带来/v 考验/vn 。/w 在/p 周边/n 外交/n 方面/n 我们/rr 展现/v 了/ule 诚意/n ,/w 但/c 仍/d 会/v 遇到/v 新的/a 麻烦/an ,/w 所以/c 新的/a 时期/n 我们/rr 需要/v 新的/a 战略规划/gi 。/w （/w 陈一鸣/nr 李珍/nr 胡锦洋/nr 叶贝茜/nr 丁良恒/nr ）/w 
