来自/v 四川/ns 省内/s [三/m 个/q]/mq 不同/a 地方/n ，/w 均/d 为/p “/w [90/m 后/f]/mq ”/w 的/ude1 吴付全/nr 、/w 李平阳/nr 、/w 张洪江/nr 在/p 打工/vi 中/f 相识/vi 。/w [三/m 人/n]/mq 共谋/v 要/v 一起/s “/w 闯/v 天下/n ”/w 。/w [三/m 人/n]/mq 之中/f ，/w 吴付全/nr 因/p 犯/v 诈骗罪/n ，/w 尚/d 处在/v [缓刑/vi 考验/vn 期/qv]/nz 内/f ；/w 李平阳/nr 因/p 犯/v [交通/n 肇事罪/n]/nz 2013年7月/t 才/d 刑满释放/nz ；/w 张洪江/nr 因/p 犯/v 抢劫罪/nz ，/w 2011年5月/t 才/d 假释/vn 。/w 因/p 无/v 一技之长/n ，/w [三/m 人/n]/mq 决定/v 采取/v “/w 碰瓷/nz ”/w 的/ude1 方式/n 诈骗/v 车主/n 。/w 
行骗/vi ：/w 诱骗/v [13/m 岁/qt]/mq 少年/n 入伙/vi 两次/mq 得手/vi 
2013年9月/t 下旬，三/t 人/n 诱骗/v [13/m 岁/qt]/mq 少年/n 仇诗平/nr 入伙/vi ，/w 吴付全/nr 用/p 毒品/n 致/v 仇诗平/nr 昏迷/v 后/f ，/w 用/p 钢管/n 将/d 其/rz 左/f 前臂/n 打折/v 。/w 后/f 经/p 鉴定/vn ，/w 仇诗平/nr 所/usuo 受/v 伤害/vn 为/p 轻伤/n 。/w 
9月29日18时/t 许/v ，/w 吴付全/nr 、/w 李平阳/nr 、/w 张洪江/nr [三/m 人/n]/mq 带着/vn 被/pbei 打断/v 左/f 手臂/n 的/ude1 仇诗平/nr 窜/vi 至/p [宜宾市/ns 翠屏/nz]/nz 区/n 象鼻镇/ns S206/x 某/rz 处/n ，/w 由/p 吴付全/nr 骑/v 自行车/n 搭乘/v 仇诗平/nr 故意/d 与/cc 骑/v [机动/b 三轮车/n]/nz 的/ude1 吴洪军/nr 擦/v 挂/v 并/cc 倒/vi 地/ude2 ，/w 后/f 以/p 仇诗平/nr 左手/n 臂骨折/nhd 为/p 由/p ，/w 诈骗/vn 了/ule 吴洪军/nr 人民币/n [4000/m 元/q]/mq 。/w 
第一次/mq 诈骗/vn 顺利/ad 得手/vi 后/f ，/w [三/m 人/n]/mq 又/d 在/p 11月3日11时/t 许/v ，/w 采取/v 同样/d 方式/n 在/p [宜宾市/ns 翠屏/nz]/nz 区/n 宗场乡/ns 诈骗/vn 了/ule 江碧春/nr 人民币/n [2000/m 元/q]/mq 。/w 
审判/vn ：/w [3/m 个/q]/mq “/w 小伙伴/n ”/w 均/d 被/pbei [法律/n 制裁/vn]/nz 
两次/mq 行骗/vi 顺利/ad 得手/vi ，/w [三/m 人/n]/mq 商议/v 着/uzhe 干/v [一/d 单/b]/mq “/w 大/a ”/w 生意/n 。/w 10月/t ，/w [三/m 人/n]/mq 窜/vi 至/p 荣县/ns 。/w 10月9日18时/t 许/v ，/w [三/m 人/n]/mq 在/p [荣县/ns 大佛寺/ns]/nz 门口/s ，/w 采用/v 同样/d 的/ude1 方式/n 欲/d 诈骗/v 骑车人/n 黄正东/nr [4000/m 元/q]/mq ，/w 却/d 不料/d 黄正东/nr 将/d 仇诗平/nr 送到/v [荣县/ns 人民/n 医院/nis]/nth 救治/vn 并/cc 报警/vn ，/w [三/m 人/n]/mq 诈骗/vn 未/d 得逞/vi 。/w 之后/f ，/w 吴付全/nr 被/pbei [公安/n 机关/n]/nz 抓获/v ，/w 在/p 吴付全/nr 协助/v 下/f ，/w [公安/n 机关/n]/nz 将/d 李平阳/nr 、/w 张洪江/nr 抓获/v 。/w 
