1月14日/t 晚/tg ，/w [中国/ns 篮协/nis]/nt 公布/v 了/ule 2014年/t CBA/x [全明星/nz 赛/vn]/nz 的/ude1 名单/n ，/w [新疆/ns 广汇/nz 飞虎/nz 男篮/nis]/nt 的/ude1 哈德森/nrf 、/w [西/f 热力/n 江/n]/nz 、/w 孙鸣阳/nr [3/m 名/q]/mq 球员/nnt 入选/v 。/w 其中/rz ，/w 小个/n 外援/n 哈德森/nrf 取代/v [北京/ns 金/b 隅/ng 队/n]/nt 受伤/vi 外援/n 马布里/nr 出现/v 在/p 北区/n [全明星/nz 赛/vn]/nz 的/ude1 [首发/v 阵容/n]/nz 中/f ，/w [西/f 热力/n 江/n]/nz 为/p 北区/n 明星/nnd 队/n 替补/v 球员/nnt ，/w 中锋/nnt 孙鸣阳/nr 则/d 要/v 参加/v 全明星/nz 周末/t 星锐赛/nz 。/w 
2014年/t CBA/x 全明星/nz 周末/t 将/d 于/p 1月18日/t 、/w 19日/t 举办/v ，/w 是/vshi 19年/t 来/vf 首次/m 在/p CBA/x 联赛/n 常规赛/nz 进行/vn 过程/n 中/f 举办/v 。/w 在/p 全明星/nz 周末/t 的/ude1 三分球/n 大赛/vn 上/f ，/w 去年/t 全明星/nz 周末/t “/w 三分/t 王/n ”/w [西/f 热力/n 江/n]/nz 将/d 争取/v 卫冕/vn 。/w 
