“/w 2014年/t 米东区/ns 要/v 落实/vn 最/d 严格/ad 的/ude1 [生态/n 环境/n]/nz 保护/v 制度/n ，/w 坚决/ad 杜绝/v 高能耗/n 、/w 高/a 排放/vn 、/w 高/a 污染/vn 的/ude1 项目/n 上马/vi ，/w 从/p 源头/n 上/f 控制/vn 新/a 污染源/n 的/ude1 产生/vn 。/w ”/w 1月14日/t ，/w 乌鲁木齐市/ns 米/q [东区/ns 区委/nis]/nto 书记/nnt 张海燕/nr 表示/v 。/w 
2014年/t ，/w 米东区/ns 将/d 对/p 重点/n 排污/vn 企业/n 加大/v 限期治理/v 力度/n ，/w 逾期/vi 不/d 达标/vi 的/ude1 予以/vx 停产/vi 整改/vn 直至/v 关停/vn ，/w 同时/c 将/d 依据/n [煤炭/n 行业/n]/nz 的/ude1 [产业/n 政策/n]/nz ，/w 逐步/d 关停/v 辖区/n 内/f 年产能/nz [30/m 万吨/q]/mq 以下/f 的/ude1 小/a 煤矿/nis ，/w 彻底/ad 关停/v 无证/nz 经营/vn 的/ude1 堆/v 煤场/n 。/w 在/p [水资源/n 保护/vn]/nz 方面/n ，/w [米东区/ns 城市/n 污水/n 处理厂/nis]/nt 二期/b 扩建/vn 及/cc 工业园区/nz [污水/n 处理厂/nis]/nis 兴建/v 工程/n 完毕/vi 投入/v 使用/vn 后/f ，/w 区内/n 污水处理/v 和/cc 中/f 水/n 利用/v 能力/n 会/v 得到/v 大幅/d 提升/v 。/w 
