人民网/nz 乌鲁木齐/ns 1月16日/t 电/n （/w 赵婷/nr ）/w 1月16日/t 是/vshi 2014年/t 春运/n 的/ude1 第一天/mq 。/w 忙碌/a 了/ule 一年/mq 的/ude1 人们/n 此时/r 正/d 陆续/d 踏上/v 回家/vn 的/ude1 路/n 。/w 新疆/ns 公路/n 、/w 铁路/n 、/w 民航/n 春运/n 期间/f 多/a 措/vg 并举/vi 保障/vn 广大/b 旅客/n 顺利/ad 返乡/vi 。/w 
清晨/t 8时16分/t ，/w 随着/p 乌鲁木齐/ns 飞往/v 伊宁/ns 的/ude1 CZ6821/x 航班/n 载/v 着/uzhe [142/m 名/q]/mq 旅客/n 踏上/v 返乡/vn 的/ude1 旅程/n ，/w [南航/n 新疆/ns 分公司/nis]/nt 2014年/t 春运/n 工作/vn 正式/ad [拉开/v 序幕/n]/nz 。/w 记者/nnt 在/p [乌鲁木齐/ns 机场/nis]/nt T3/x 航站楼/n 看到/v ，/w 虽然/c 天/qt 还/d 没有/v 亮/vi ，/w 但/c 候机厅/n 内/f 已/d 是/vshi 人来人往/vl ，/w [值机/nz 柜台/n]/nz 、/w 售票处/n 等/udeng 地/ude2 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 正/d 忙碌/a 的/ude1 为/p 旅客/n 办理/v 乘机/d 手续/n 。/w [南航/n 新疆/ns 分公司/nis]/nt 地面/n [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 春运/n 首/q 日/b ，/w 南航/n 预计/v 在/p 新疆/ns 执行/v 航班/n 200/m 班次/n ，/w 运送/v 旅客/n 20000余人/m ，/w 预计/v 春节/t 前/f 一周/mq 将/d 达到/v 最高峰/n 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 从/p 春运/n 首/q 日/b 起/vf ，/w [南航/n 新疆/ns 分公司/nis]/nt 通过/p 加班/vi 、/w 更换/v 大/a 机型/n 等/udeng 方式/n 加大/v 了/ule 进出/v 疆/b 运力/n ：/w 每日/r 新/a 增加/v 一班/mq 乌鲁木齐/ns 至/p 银川/ns 、/w 南京/ns 、/w 长沙/ns 、/w 温州/ns 、/w 福州/ns 、/w 重庆/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 往返/vn 航班/n ，/w 新增/v 两班/nz 乌鲁木齐-郑州/nrf 往返/vi 航班/n ，/w 以/p 缓解/v 客票/n 紧张/a 的/ude1 情况/n 。/w 据统计/nz ，/w 整个/b 春运/n [40/m 天/qt]/mq ，/w 南航/n 将/d 在/p 新疆/ns 执行/v 航班/n [7738/m 班/n]/mq ，/w 其中/rz 增/v 班/n 194/m 班次/n 。/w 
上午/t 10时03分/t ，/w 乌鲁木齐/ns 至/p 北京/ns 西/f 的/ude1 T70/x 列车/n 缓缓/d 驶出/v [乌鲁木齐/ns 火车/n 南/b 站/vi]/nt ，/w 成为/v 2014年/t 春运/n 新疆/ns 铁路/n 开行/v 的/ude1 首/q 趟/qv [直通/vn 旅客/n 列车/n]/nz 。/w [乌鲁木齐/ns 火车站/n]/nz [站长/nnt 助理/nnt]/nz 陈艳芳/nr 介绍/v ，/w 该/rz 站/vi 预计/v 春运/n 期间/f 发送/v 旅客/n [98/m 万/d 人/n]/mq ，/w 日均/d [2/m ./w 45/m 万/d 人/n]/mq ，/w 其中/rz 发送/v 直通/vn 客流/n [55/m 万/d 人/n]/mq ，/w 管/v 内/f 客流/n [43/m 万/d 人/n]/mq ，/w 预计/v 较/d 去年/t 增/v 运/vn 4.7%/m 。/w 
为了/p 让/v 旅客/n “/w 走/v 得了/vi ”/w 、/w “/w 走/v 得/ude3 好/a ”/w ，/w [乌鲁木齐/ns 火车站/n]/nz 提前/vd 准备/v ，/w 从/p 从/p 旅客/n 购票/v 、/w 进站/vi 、/w 候车/vn 等/udeng 多个/mq 方面/n 提出/v 一系列/b 新/a 服务/vn ，/w 创建/v 了/ule “/w 永/d 立/v 先锋岗/n ”/w 、/w “/w 古丽/nrf 爱心/n 岗/n ”/w 、/w “/w 王艳/nr 导购/v 台/q ”/w 、/w “/w 小霞/nz 窗口/s ”/w [四/m 个/q]/mq 特色/n [服务/vn 品牌/n]/nz ，/w 全力/d 确保/v 春运/n 期间/f 旅客/n 安全/an 出行/vi 、/w 方便/a 出行/vi 、/w 温馨/a 出行/vi 。/w 
同时/c ，/w 春运/n 首/q 日/b 车站/n 官方/n 微信/nz 将/d 正式/ad 上/f 线/n ，/w 初步/d 设定/v 了/ule 购票/v 资讯/n 、/w 出行/vi 资讯/n 、/w [最新/a 资讯/n]/nz [3/m 个/q]/mq 版块/n 的/ude1 [14/m 个/q]/mq 信息/n 栏目/n ，/w 方便/a 旅客/n 自助/b 查询/v ，/w 同时/c 还/d 将/d 通过/p 群发/v 消息/n 的/ude1 方式/n 及时/ad 发布/v 出行/vn 、/w 服务/v 信息/n 。/w 旅客/n 只需/v 扫描/vn 车站/n 微信/nz 二维码/nz 或/c 进入/v 手机/n 微信/nz 公众/n 号/q 界面/n 搜索/vn “/w [乌鲁木齐/ns 火车站/n]/nz ”/w 即可/v 关注/vn 。/w 
碾子/n 沟/n 客运站/nis 是/vshi 乌鲁木齐/ns 发往/vf 阿勒泰/nsf 、/w 塔城/ns 等/udeng 北疆/nz 主要/b 城市/n 的/ude1 [长途/b 客车/n]/nz 站/vi 。/w 客运站/nis 书记/nnt 那/rzv 依/v 介绍/vn ，/w [春运/n 高峰/n]/nz 预计/v 在/p 27/m 、/w 28/m 、/w 29日三/t 天/qt ，/w 客流量/n 预计/v 达到/v 上/f [万/d 人次/qv]/mq 。/w 届时/d ，/w 该/rz 站/vi 将/d 会/v 把/pba 原本/d 结束/v 的/ude1 售票/vn 时间/n 由/p 20时/t 延长/v 至/p 22时/t ，/w [6/m 个/q]/mq 售票/vn 窗口/s 增/v 开/v 至/p [14/m 个/q]/mq 售票/vn 窗口/s ，/w 保证/v 旅客/n 全部/m 安全/an 运送/v ，/w 不/d 出现/v 滞留/v 现象/n 。/w 
据悉/v ，/w 春运/n 期间/f ，/w 全/a 疆/b 道路/n 客运量/n 预计/v 超过/v [1850/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz [3/m %/w 左右/f]/mq 。/w 新疆/ns 道路/n [运输/vn 管理局/nis 客运/n 管理处/nis]/nt 负责人/nnt 介绍/v ，/w 全/a 疆/b 计划/n 投入/v 班/n 线/n [客运/n 车辆/n]/nz 33000余辆/m ，/w 公交车/nz 8600余辆/m ，/w 出租车/n 42000余辆/m ，/w 以/p 满足/v 旅客/n 出行/vi 的/ude1 需求/n 。/w 
