他/rr 有/vyou [3/m 本/rz]/mq 献血证/nz ，/w 从/p 2006年/t 到/v 去年/t ，/w 累计/vd 献血/vi [4800/m 毫升/q]/mq 。/w 最近/t ，/w 多次/mq 为/p 白血病/nhd 患者/n 捐献/v 过/uguo 血小板/n 的/ude1 他/rr ，/w 却/d 身患/v 白血病/nhd ，/w 找/v 不到/v 合适/a 的/ude1 A/x 型/k 血小板/n 。/w 
他/rr 叫/vi 张群忠/nr ，/w 今年/t [43/m 岁/qt]/mq 。/w 1月14日/t ，/w 在/p [新疆/ns 医科/n 大学/nis 第一/m 附属/vn 医院/nis 血液科/nit]/nt 一/m 病区/nz 病房/n 外/f ，/w 张群忠/nr 的/ude1 妻子/n 刘利平/nr 面容/n 憔悴/a ，/w 提起/v 丈夫/n 她/rr 几度/mq [无法/v 控制/vn]/nz 情绪/n 。/w 
刘利平/nr 说/v ，/w 张群忠/nr 患/v 的/ude1 是/vshi 急性/b 髓/n 系/v 白血病/nhd M5b/x ，/w 从/p 去年年中/t 开始/v ，/w 口腔/n 内/f 的/ude1 溃疡/nhd 一直/d 不好/a ，/w 臀部/n 和/cc 腋下/s 也/d 开始/v 溃烂/vi ，/w 那时/rzt 他/rr 只是/d 觉得/v 自己/rr 是/vshi 上火/vi 了/ule ，/w 没/d 太/d 在意/v 。/w 前/f 不久/d ，/w 身体/n 几个/mq 部位/n 的/ude1 溃烂/vi 开始/v 变得/vi 严重/a ，/w 口腔/n 内/f 溃疡/nhd 让/v 他/rr 无法/v 说话/vn ，/w 一/m 检查/vn ，/w 竟然/d 是/vshi 白血病/nhd 。/w 1月13日/t ，/w 他/rr 住进/vf 新/a 医大/nis 一/m 附/v 院/n ，/w 由于/p 血小板/n 偏低/d ，/w 一直/d 处在/v 危险期/n ，/w 经/p 多方/d 联系/v 始终/d 未能/v 找到/v A/x 型/k 血小板/n 。/w 
张群忠/nr 和/cc 刘利平/nr 在/p 喀什市/ns 工作/vn ，/w 从/p 2006年/t 开始/v 义务/n 献血/vi ，/w 两人/mq 加/v 起来/vf 有/vyou [5/m 本/rz]/mq 献血证/nz ，/w 累计/vd 献血/vi [6800/m 毫升/q]/mq 。/w 翻开/v 献血证/nz ，/w 上面/f 盖/v 着/uzhe 几个/mq 鲜红/z 的/ude1 章/q 子/ng “/w 贰佰/m ”/w “/w 肆/ng 佰/m ”/w ，/w 这/rzv 是/vshi 每次/r 献血/vi 的/ude1 献血/vn 量/n 。/w “/w 我/rr 是/vshi B/x 型/k 血/n ，/w 丈夫/n 是/vshi A/x 型/k 血/n ，/w 我们/rr 每年/r 坚持/v 献血/vn ，/w 当地/s 血站/nis 曾/d 几次/mq 联系/v 过/uguo 我们/rr ，/w 说/v 有/vyou 白血病/nhd 患者/n 需要/v 血小板/n ，/w 我们/rr 没/d 考虑/v 那么/c 多/a 就/d 去/vf 献/v 了/ule ，/w 能/v 帮/v 别人/rr 就/d 伸/v 把手/n ，/w 如今/t 丈夫/n 身患/v 白血病/nhd 却/d 一直/d 找/v 不到/v 合适/a 的/ude1 血小板/n 。/w ”/w 
图/n 为/p 1月15日/t ，/w 张群忠/nr 的/ude1 家人/n 打开/v 张群忠/nr 夫妇/n 的/ude1 献血/vn 记录/v ，/w 从/p 2006年/t 起/vf ，/w 两人/mq 累计/vd 献血/vi [6800/m 毫升/q]/mq 。/w 李莎莎/nr 摄/vg 
张群忠/nr 曾/d 两次/mq 捐献/v 血小板/n ，/w 他/rr 的/ude1 一位/mq 朋友/n 说/v ，/w 当/p 他/rr 接到/v 当地/s 血站/nis 的/ude1 救助/vn 电话/n 时/ng ，/w 总是/d [第一/m 时间/n]/nz 赶去/vf ，/w “/w 他/rr 说/v 病人/n 等/udeng 着/uzhe 血小板/n 救命/vn ，/w 晚/tg 一点/mq 就/d 耽误/v 病情/n 了/ule 。/w ”/w 刘利平/nr 说/v ，/w 白天/t 献血/vi 了/ule ，/w 晚上/t 回到/v 家里/s 的/ude1 张群忠/nr 心情/n 总是/d 不错/a ，/w 会同/v 她/rr 分享/v 献血/vn 的/ude1 快乐/a 。/w 
“/w 同学/n 家/q 的/ude1 孩子/n 得了/vi 肾衰竭/nhd ，/w 他/rr 第一个/mq 站/vi 出来/vf 联系/v 同学/n ，/w 组织/n 捐款/vi ，/w 对于/p 那些/rz 有/vyou 困难/an 的/ude1 人/n ，/w 他/rr 总是/d 很/d 热心/a 。/w ”/w 刘利平/nr 说/v 。/w 
回忆起/v 丈夫/n 还/d 健康/a 的/ude1 日子/n ，/w 刘利平/nr 说/v ，/w 张群忠/nr 特/ag “/w 疼/a ”/w 她/rr ，/w 两人/mq 常/d 形影不离/vl ，/w 平时/t 下班/vi 打打/v 篮球/n 、/w 羽毛球/n ，/w 周末/t 一起/s 去/vf 菜市场/n 买菜/nz ，/w 家里/s 的/ude1 重活/n 从来不/d 让/v 她/rr 做/v ，/w “/w 我们/rr 是/vshi [丁克/nrf 家庭/n]/nz ，/w 没/d 要/v 孩子/n ，/w 我/rr 的/ude1 世界/n 里/f 只有/c 他/rr ，/w 他/rr 的/ude1 世界/n 里/f 也/d 只有/c 我/rr ，/w 我/rr 从没/d 想/v 过/uguo 如果/c 他/rr 离开了/v 我/rr ，/w 我/rr 的/ude1 生活会/n 是/vshi 怎样/ryv 的/ude1 。/w ”/w 
找/v 不到/v 血小板/n 让/v 张群忠/nr 的/ude1 家人/n 愁/v 坏/a 了/ule ，/w 身边/s 的/ude1 朋友/n 、/w 亲戚/n 都/d 在/p 发动/v 找/v 血/n ，/w 可/v 合格/vn 的/ude1 却/d 没有/v 一人/mq ，/w 这/rzv 让/v 一家人/n 陷入/v 绝望/a 。/w 
近期/t ，/w 由于/p A/x 型/k 血/n 的/ude1 患者/n 用/p 血量/n 增多/v ，/w A/x 型/k 血小板/n 告急/vi 。/w 晨报/n 救命/vn 血/n 联盟/nis 已/d 在/p 志愿者/nnt 群/ng 内/f 发出/v 倡议/n 为/p 张群忠/nr 捐献/v 血小板/n 。/w 
目前/t 张群忠/nr 意识/n 虽/c 清醒/a ，/w 但/c 身体/n 多/a 部位/n 溃烂/vi 严重/a ，/w [免疫力/n 低下/a]/nz 无法/v 进行/vn 化疗/vn ，/w 如/v 再不/d 及时/ad 输/v 血小板/n ，/w 会/v 有/vyou 生命/n 危险/an ，/w 如果/c 您/rr 是/vshi A/x 型/k 血/n ，/w 请/v 伸出/v 援手/vn 帮助/v 这个/rz 家庭/n 渡过/v 难关/n ，/w [联系/v 电话/n]/nz ：/w 18299935053/m ，/w 联系人/n ：/w 张爱香/nr 。/w 
