从/p 2013年8月23日/t 开始/v ，/w 吉林省/ns 白山市/ns 相继/d 有/vyou [3/m 人/n]/mq 在/p 接种/v [狂犬/nz 疫苗/n]/nz 后/f 得了/vi “/w 怪病/v ”/w ，/w 昏迷不醒/vl 。/w 事后/f 有人/r 质疑/vn 当地/s [有关/vn 部门/n]/nz 故意/d 拖延/v 申报/vn 时间/n ，/w 直到/v 剩余/vn 疫苗/n 只剩/v [27/m 支/q]/mq 、/w 达/v 不到/v 送检/v 样本/n 数/n 时/ng 才/d 停用/v 疫苗/n 。/w 
[白山市/ns 疾/ag 控/v 中心/nis]/nt 前天/n 表示/v ，/w 他们/rr 事后/f 的/ude1 处置/vn 方式/n 完全/ad 合乎/v [国家/n 卫生/an 计生委/nis]/nt 的/ude1 [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 并/cc 没有/v 拖延/vn 申报/vn 或/c 掩饰/v 真相/n 。/w 另/rz 悉/vg ，/w 吉林省/ns 卫生/an 计生/n 和/cc [食品/n 药品/n]/nz 监管部门/n 已/d 介入/v 调查/vn 此事/r ，/w “/w 疑/vg 苗/n ”/w 原因/n 将/d 在/p 查明/v 后/f 及时/ad 向/p 社会/n 公布/v 。/w 
事发/vi 
[3/m 个/q]/mq 家庭/n [3/m 场/qv]/mq 悲剧/n 
9月29日/t ，/w 类似/a 的/ude1 厄运/n 又/d 降临/vi 在/p 白山市/ns [另一/m 位/q]/mq [9/m 岁/qt]/mq 孩子/n —/w —/w 马嘉俊/nr 的/ude1 身上/s ，/w 他/rr 被/pbei 狗咬伤/nz 后/f 于/p 10月14日/t 在/p 市/n 疾控中心/nit 注射/v 完/vn [第四/m 针/n]/mq [狂犬/nz 疫苗/n]/nz 后/f ，/w 17日/t 也/d 开始/v 发烧/vn ，/w 高烧/n 断断续续/dl 地/ude2 一直/d 延续/v 到/v 22日/t ，/w 也/d 被/pbei 家人/n 转院/vi 带到/v 长春/ns 治疗/vn 。/w 10月23日/t 凌晨/t ，/w 马嘉俊/nr 也/d 进入/v 昏睡/vn 状态/n ，/w 26日/t 核磁共振/n 显示/v ，/w 其/rz 脑细胞/n 已/d 大面积/d 坏死/vi 。/w 马嘉俊/nr 目前/t 依然/d 在/p [重症/n 监护/vn 室/n]/nz 里/f 进行/vn 治疗/vn ，/w 他/rr 的/ude1 家人/n 只有/c 每天/r [9/m 点/qt]/mq 从/p 医生/nnt 口中/s 才能/n 得到/v 他/rr 病情/n 的/ude1 最新/a 变化/vn 。/w 
[56/m 岁/qt]/mq 的/ude1 李艳秋/nr 是/vshi [第三/m 个/q]/mq 不幸者/n ，/w 她/rr 去年/t 10月17日/t 注射/v [第一/m 针/n]/mq [狂犬/nz 疫苗/n]/nz ，/w 也/d 在/p 经历/n 了/ule [四/m 针/n]/mq 之后/f 发烧/vi ，/w 继而/c 在/p 11月12日/t 陷入/v 昏迷/vn 状态/n ，/w 最终/d 也/d 被/pbei 确诊/v 为/p “/w 急性/b 播散/gb 性/ng 脑髓/n 炎/ng ”/w 。/w 
据/p 了解/v ，/w [3/m 人/n]/mq 使用/v 的/ude1 疫苗/n 来自/v 同一/b 厂家/n 、/w 同一/b 批次/n 。/w 在/p 经历/n 了/ule 起初/d 的/ude1 悲痛/an 之后/f ，/w 3/m 家人/n 通过/p 亲友/n 取得/v 联系/vn ，/w “/w 抱团/nz ”/w 探寻/v [事件/n 真相/n]/nz 。/w 
质疑/vn 
苗/n 停用/v 疑点/n 丛生/vi 疑/vg 
事发/vi 后/f ，/w 于/p 家/q 、/w 马家和/nr 李家/nz 亲属/n 分别/d 于/p 去年/t 11月11日/t 、/w 18日/t 和/cc 19日/t 向/p [白山市/ns 疾/ag 控/v 中心/nis]/nt 提交/v 了/ule 相关/vn [书面/b 材料/n]/nz ，/w 要求/n [相关/vn 部门/n]/nz 处理/vn 此事/r 。/w 11月22日/t ，/w 白山市/ns 停用/v 了/ule 那个/rz 批次/n 的/ude1 疫苗/n ，/w 可/v 疫苗/n 仅/d 剩/v [27/m 支/q]/mq ，/w 已/d 远远/d 达/v 不到/v 药/n 监/vg 部门/n 可以/v 进行/vn 化验/vn 检测/vn 的/ude1 [60/m 支/q]/mq 的/ude1 数目/n 要求/n 。/w 
“/w 实际上/d 我家/n 10月30日/t 就/d 发/v 短信/n 给/p 市/n 疾控中心/nit 的/ude1 黄/a 科长/nnt 报告/n 情况/n 了/ule ，/w 当时/t 剩下/v 的/ude1 疫苗/n 还有/v [157/m 支/q]/mq ，/w 但/c 我/rr 不/d 理解/v 为什么/ryv 他们/rr 没有/v 立即/d 停用/v 疫苗/n 。/w ”/w 于/p 弋/ng 峰/ng 的/ude1 母亲/n 高广慧/nr 说/v 。/w 
李艳秋/nr 的/ude1 丈夫/n 殷广森/nr 也/d 称/v ，/w 都/d 说/v 有/vyou 书面/b 申请/v 才能/n 停用/v 疫苗/n ，/w 但/c 当时/t 已/d 是/vshi 人命关天/vl 的/ude1 [危急/a 时刻/n]/nz ，/w 顾不得/v 写/v [书面/b 材料/n]/nz ，/w 他/rr 的/ude1 申请/vn 还是/c 亲友/n 代写/v 的/ude1 ，/w “/w 总/b 不能/v 说/v 是因为/c 我/rr 拖/v 时间/n 而/cc 导致/v 疫苗/n 无法/v 送检/v 吧/y 。/w ”/w 殷广森/nr 说/v 。/w 
2013年12月11日/t ，/w 3/m 家人/n 收到/v 了/ule 吉林省/ns [相关/vn 部门/n]/nz 组织/n 专家/nnt 经过/p 诊断/vn 后/f 开具/v 的/ude1 《/w [预防/v 接种/vn 异常/a 反应/vn]/nz 调查/v 诊断书/n 》/w ，/w 其中/rz 排除/v 了/ule 疫苗/n [质量/n 事故/n]/nz 和/cc 接种/v 事故/n 的/ude1 可能/v ，/w 认为/v 其中/rz 有/vyou 两例/nz 不/d 排除/v 与/cc 接种/v [狂犬/nz 疫苗/n]/nz 因素/n 有关/vn ，/w 而/cc 马嘉俊/nr 的/ude1 发病/vn 与/cc 注射/v 疫苗/n 无关/v 。/w 马嘉俊/nr 的/ude1 爷爷/n 马国田/nr 表示/v ，/w 在/p 疫苗/n 未/d 送检/v 的/ude1 情况/n 作出/v 这样/rzv 的/ude1 结论/n ，/w 让/v 人/n 难以/d 信服/v 。/w 
