家住/v 贡井区/ns 五宝镇/ns 的/ude1 王明/nr 怀疑/v 妻子/n 与/cc 同/p 镇/n 的/ude1 高波/nr 长期/d 保持/v 着/uzhe 不/d 正当/a 的/ude1 [男女/n 关系/n]/nz ，/w 并/cc 一直/d 对/p 此事/r 耿耿于怀/vl 。/w 王明/nr 多次/mq 找到/v 高波/nr 理论/n ，/w 要求/n 对方/n “/w [给/p 个/q 说法/n]/nz ”/w ，/w 但/c 始终/d 没有/v 结果/n 。/w 2013年5月/t 的/ude1 一天/mq ，/w 王明/nr 在/p 镇上/n 一家/n 茶馆/nis 门口/s 遇见/v 了/ule 高波/nr ，/w 他/rr 迅即/d 上前/vi 拉住/v 对方/n ，/w 随后/d ，/w 两人/mq 发生/v 口角/n 并/cc 相互/d 抓/v 扯/v 。/w 最终/d ，/w 气急败坏/al 的/ude1 王明趁/nr 高波/nr 不/d 备/v ，/w 用/p 茶馆/nis 内/f 的/ude1 木/ng 板凳/n 脚/n 将/d 对方/n 的/ude1 头部/n 打伤/v 。/w 经/p 鉴定/vn ，/w 高波/nr 的/ude1 伤情/n 属/v 轻伤/n 。/w 
案发/v 后/f ，/w 王明/nr 被/pbei [公安/n 机关/n]/nz 抓获/v 。/w 近日/t ，/w 经/p 贡井/nz 检察院/nis [提起/v 公诉/vi]/nz ，/w 王明/nr 因/p [故意/d 伤害罪/n]/nz 被/pbei 法院/nis 判处/v 拘役/v 四个月/t ，/w 缓刑/vi 六个月/t 。/w 
在/p 此/rzs ，/w [办案/vn 人员/n]/nz 提醒/v 市民/n 朋友/n ，/w 在/p 面对/v 工作/vn 和/cc 生活/vn 中/f 的/ude1 种种/q 矛盾/an 时/ng ，/w 一定/b 要/v 冷静/a 处理/vn ，/w 切勿/d 因/p [一时/d 冲动/an]/nz 造成/v [无法/v 挽回/v]/nz 的/ude1 [严重/a 后果/n]/nz 。/w (/w 贾维/nrf 池莉/nr )/w 
