作为/p 一名/mq [90/m 后/f]/mq ，/w 竟然/d 假冒/v 警察/nnt “/w 办案/vn ”/w ，/w 有时/d 还/d 混迹/v 于/p 真/a 警察/nnt 中/f 工作/vn ，/w 忙得/nz 满头大汗/al ，/w 在/p 一次/mq [交通事故/nz 处理/vn]/nz 中/f ，/w 这/rzv 名/q 假/a 警察/nnt 被/pbei 真/a 警察/nnt 识破/v 抓/v 了/ule 个/q 现行/b 。/w 近日/t ，/w [巴中市/ns 巴州/nz]/nz 区/n 人民法院/nis 以/p 犯/v [招摇撞骗/vl 罪/n]/nz ，/w 对/p 巴州区/ns 凌云乡/ns 范/ng 某/rz 依法/d 判处/v 其/rz 有期徒刑/n 两年/mq 。/w 
经/p 警方/n 调查/vn ，/w 被告人/n 范/ng 某/rz 系/v [90/m 后/f]/mq ，/w 2012年9月/t 从/p 网上/s 购买/v 了/ule 警察/nnt 制服/n 、/w 警官证/nz 、/w 警衔/n 标志/n 、/w 警号/n 等/udeng 警用/b 装备/n 和/cc 刻/v 有/vyou “/w [巴中市/ns 公安局/nis]/nto 巴州区/ns 分局/nis [刑警/nnt 大队/nis]/nt ”/w 公章/n 一枚/mq ，/w 并/cc 伪造/v 了/ule 通缉令/n 、/w 刑事/b 勘察/v 表/n 等/udeng [公安/n 文书/nnt]/nz ，/w 一番/mq “/w 包装/n ”/w 之后/f ，/w 就/d 堂而皇之/dl 地/ude2 开始/v 了/ule 警察/nnt 生涯/n 。/w 2013年6月15日/t ，/w [巴中市/ns 交警/nnd 支队/nis]/nt 特勤/nz 大队/nis 民警/nnt 在/p 巴城/nz 南池/nz 南/b 路段/n 处理/vn 一起/s 交通事故/nz 时/ng ，/w 被告人/n 范/ng 某/rz 也/d 赶赴/v 现场/s “/w 协助/v ”/w 工作/vn ，/w 给/p 交警/nnd 提供/v [虚假/a 信息/n]/nz 干扰/vn 办案/vn 。/w 被/pbei 识破/v 后/f [公安/n 机关/n]/nz 将/d 其/rz 抓获/v 归案/vi 。/w (/w 佘朝礼/nr 白川东/nr )/w 
