1月13日16时/t ，/w 在/p [乌鲁木齐市/ns 聋人/n 学校/nis]/nz ，/w 共青团/nis [乌鲁木齐市/ns 委员会/nis]/nt 、/w [乌鲁木齐市/ns 青年/n 联合会/nis]/nt 开展/v 了/ule “/w 爱心/n [点燃/v 希望/v]/nz ，/w 真情/n 传递/v 梦想/n ”/w 主题/n 捐赠/v 活动/vn ，/w 为/p 聋人/n 学校/nis 的/ude1 学生/nnt 们/k 捐赠/v 了/ule [2/m ./w 3/m 万元/q]/mq 的/ude1 篮球架/n 、/w 篮球/n 、/w 书籍/n 、/w 饭盒/n 等/udeng 各种/rz 慰问品/n 。/w 
滑稽/a 的/ude1 [舞蹈/n 动作/n]/nz 、/w 整齐/a 的/ude1 绿色/n 军装/n ，/w 聋人/n 学校/nis 的/ude1 孩子们/nz 也/d 为/p 来宾/n 送/v 上/f 了/ule 自编/v 自导/nz 的/ude1 小品/n 《/w 新兵连/nz 》/w ，/w 无声/vi 却/d 精彩/a 的/ude1 节目/n 赢得/v 了/ule 观众/n 的/ude1 阵阵/q 掌声/n 。/w 共青团/nis [乌鲁木齐市/ns 委员会/nis]/nt 也/d 邀请/v 了/ule 新疆/ns 著名/a 魔术师/nnt 艾尼瓦尔/nrf 表演/vn ，/w 消失/vi 的/ude1 牛奶/nf 、/w 灵活/a 的/ude1 纸牌/n …/w …/w 神奇/a 的/ude1 魔术/n 让/v 台下/s 的/ude1 孩子们/nz 恨不得/d 多/a 长/a [一/d 双/q]/mq 眼睛/n 。/w 
[乌鲁木齐市/ns 团委/nis]/nt 副书记/nnt 毛明/nr  依/v 明说/v ：/w “/w 特殊/a 的/ude1 爱/vn 送给/v 特殊/a 的/ude1 青年/n 朋友/n ，/w 新的/a 一年/mq 来临/vi ，/w 希望/v 全社会/nz 能/v 有/vyou 更多/ad 的/ude1 人/n 关注/v 聋人/n 学校/nis ，/w 关注/v 聋人/n 朋友/n 。/w ”/w 
