人民网/nz 乌鲁木齐/ns 1月16日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 孙拓/nr 任杰/nr ）/w 2013年/t ，/w 农行/nis 新疆/ns 分行/n 共/d 实现/v 跨境/vn [人民币/n 结算/vn]/nz 量/n [17/m ./w 72/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增加/v]/nz [11/m ./w 85/m 亿元/q]/mq ，/w 增幅/n 高达/v 201%/m ，/w 跨境/vn 人民币/n 业务/n 实现/v 快速/d 发展/vn 。/w 
2013年/t ，/w 该行/r 以/p 市场/n 为/p 导向/n ，/w 把握/v 境内外/s [市场/n 汇率/n]/nz [有利/a 时机/n]/nz ，/w 及时/ad 研发/v 推广/vn “/w 双/q 币/ng 信用证/n ”/w 、/w “/w 跨境/vn 双/q 币/ng 通/v ”/w 和/cc “/w 跨境/vn 参/vg 融通/v ”/w 等/udeng 跨境/vn 新产品/nz ，/w 不断/d 丰富/a 跨境/vn 人民币/n 业务/n 新产品/nz ，/w 提高/v 产品/n [收益/n 水平/n]/nz 。/w 并/cc 以/p [亚欧/n 博览会/n]/nz 为/p 契机/n ，/w 不断/d 扩大/v 境外/s 代理行/nis 合作/v 新局面/nz ，/w 推动/v 跨境/vn 业务/n 的/ude1 纵深/n 发展/vn 。/w 
此外/c ，/w 为/p 有效/a 提升/v 客户/n 对/p 跨境/vn 人民币/n 业务/n 的/ude1 认知/vn 度/qv ，/w 新疆/ns 分行/n 先后/d 组织/n 开展/v 了/ule [五/m 次/qv]/mq 关于/p 跨境/vn 人民币/n 业务/n 及/cc 系统/n 操作/vn 的/ude1 培训班/nis 和/cc 讲座/n ，/w 不断/d 提升/v 系统/n [从业/b 人员/n]/nz 办理/v 跨境/vn 人民币/n 业务/n 的/ude1 专业/n 水平/n 和/cc 能力/n 。/w 
