艾里肯/nr 为/p 客人/n 介绍/v 他/rr 收藏/v 的/ude1 各种/rz 电影/n 及/cc 音乐/n 光盘/n 。/w 
人民网/nz 乌鲁木齐/ns 1月16日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 张胜开/nr ）/w [喀什/nsf 地区/n 文化馆/nis]/nt 职工/nnt 艾里肯/nr ，/w 酷爱/v 读书/vn 与/cc 藏书/n ，/w 2009年/t ，/w 通过/p [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n]/ns [有关/vn 部门/n]/nz 调查/vn ，/w 艾里肯/nr 成为/v 新疆/ns 藏书/n [第一/m 人/n]/mq 。/w 近日/t ，/w 艾里肯/nr 决定/v 把/pba 部分/n 图书/n 捐给/v 图书馆/nis 或者/c 学校/nis ，/w 使/v 更多/ad 爱/v 读书/vn 的/ude1 人/n 能够/v 阅读/vn 到/v 他/rr 的/ude1 藏书/n 。/w 
一次/mq 童年/t 的/ude1 经历/n 使/v 他/rr 迷/v 上书/vn 
“/w 我/rr 喜欢/vi 书/n ，/w 是/vshi 源于/v 我/rr 的/ude1 一次/mq 童年/t 的/ude1 经历/n ，/w 那/rzv 是/vshi 1969年/t 的/ude1 一天/mq ，/w 偶然/a 在/p 家中/s 的/ude1 床/n 底下/f 找到/v 了/ule 一个/mq 箱子/n ，/w 里面/f 有/vyou 巴金/nr 的/ude1 《/w 家/q 》/w ，/w 还有/v 《/w [一/d 千/m 零/ng 一夜/mq]/nz 》/w 等/udeng ，/w 我/rr 被/pbei 这些/rz 书/n 迷住/v 了/ule ，/w 但/c 父亲/n 却/d 怕/v 影响/vn 学习/v 而/cc 把/pba 书/n 收走/nz 。/w ”/w 1959年/t 出生/vi 的/ude1 艾里肯/nrf 非常/d 清楚/a 地/ude2 回忆/v 着/uzhe 自己/rr 的/ude1 那/rzv 次/qv 童年/t 经历/n 。/w 
说起/v 刚开始/nz 的/ude1 买书/v 经历/n ，/w 艾里肯/nr 永远/d 不会/v 忘记/v ：/w “/w 1978年/t 的/ude1 一个/mq 星期天/t ，/w 听到/v [新华/n 书店/nis]/nt 要/v 卖/v 《/w [一天/mq 零/ng 一夜/mq]/nz 》/w 这/rzv 本书/r ，/w 非常/d 兴奋/a ，/w 天/qt 刚/d 麻麻亮/z 我/rr 就/d 赶到/v 书店/nis ，/w 没有/v 想到/v 已经/d [很多/m 人/n]/mq 在/p 排队/vi 了/ule ，/w 为了/p 避免/v 有人/r 插队/vi ，/w 排/v 在/p 第一个/mq 的/ude1 人/n 准备/v 了/ule 编号/n ，/w 我/rr 领到/v 的/ude1 是/vshi [74/m 号/q]/mq ，/w 然而/c 书店/nis 只/d 进/vf 了/ule [70/m 套/q]/mq 书/n ，/w 起/vf 了/ule 个/q 大/a 早/a 却/d 没有/v 买/v 到/v 这/rzv 本书/r ，/w 心里/s 很/d 不是/c 滋味/n 。/w ”/w 
第一次/mq 买书/v 空手/n 而/cc 归/v 的/ude1 感觉/n ，/w 使/v 艾里肯/nrf 下/f 了/ule 狠心/a ，/w 下/f 个/q 周末/t 凌晨/t [4/m 点/qt]/mq 就/d 来到/v 书店/nis 门口/s 。/w “/w 没有/v 想到/v ，/w 还/d 有人/r 比/p 我/rr 早/a ，/w 但/c 这次/r 我/rr 领到/v 了/ule [26/m 号/q]/mq 。/w 可是/c 出乎意料/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 这次/r 排队/vi 的/ude1 人才/n [100/m 名/q]/mq 左右/f ，/w 而/cc 书店/nis 却/d 进/vf 了/ule [150/m 本书/r]/mq ，/w 后面/f 来/vf 的/ude1 人/n 不用/d 排队/vi 就/d 买/v 到/v 书/n 了/ule ，/w 而/cc 我/rr 却/d [4/m 点钟/q]/mq 来/vf 排队/vi 。/w ”/w 艾里肯/nr 回忆/v 的/ude1 语气/n 里/f ，/w 有/vyou 一种/mq 自我/rr 调侃/v 的/ude1 快乐/a 。/w “/w 当然/d ，/w 我/rr 还是/c 特别/d 高兴/a 的/ude1 ，/w 因为/c 我/rr 买/v 到/v 了/ule 我/rr 喜欢/vi 的/ude1 《/w 李自成/nr 》/w 一/m 书/n 。/w ”/w 
为了/p 能/v 如愿/vi 买/v 到/v 自己/rr 喜欢/vi 的/ude1 书/n ，/w 艾里肯/nr 发现/v 书店/nis 经常/d 从/p 仓库/n 搬运/v 书/n 到/v 门市部/n ，/w 于是/cc 他/rr 就/d 跑到/v 书店/nis ，/w 帮助/v 搬/v 书/n 、/w 摆/v 书/n ，/w 关系/n 熟悉/v 了/ule ，/w 艾里肯/nr 终于/d 可以/v 提前/vn 买/v 到/v 了/ule 他/rr 所/usuo 需要/v 的/ude1 书/n 。/w 
一次/mq 痴爱/nz 终生/d 不/d 改/v 。/w 几十年/mq 下来/vf ，/w 艾里肯/nr 已经/d 不/d 知道/v 自己/rr 究竟/d 花/n 了/ule 多少/ry 钱/n 买书/v ，/w 也/d 不/d 知道/v 家里/s 究竟/d 有/vyou 多少/ry 藏书/n ，/w 记者/nnt 看到/v ，/w 他/rr 家里/s 无论是/c 客厅/n 、/w 卧室/n 还是/c 阳台/n ，/w 都/d 摆满/nz 了/ule 书柜/n 堆满/v 了/ule 各种/rz 书籍/n 。/w “/w 这套/r [32/m 卷/q]/mq 的/ude1 《/w [中国/ns 百科/n]/nz 大/a 全书/n 》/w ，/w 定价/n 是/vshi [8000/m 元/q]/mq ；/w 这套/r [20/m 卷/q]/mq 的/ude1 《/w 不列颠/nsf 百科全书/n 》/w ，/w 定价/n 是/vshi [4500/m 元/q]/mq 。/w ”/w 艾里肯/nr 指/v 着/uzhe 书柜/n 里/f 的/ude1 书/n 跟/p 记者/nnt 介绍/v 着/uzhe ，/w 记者/nnt 发现/v ，/w 他/rr 的/ude1 书/n 不但/c 保存/v 完好/a ，/w 而且/c 还/d 按照/p 各种/rz 类别/n 收藏/v 着/uzhe 。/w 
除此之外/al ，/w 艾里肯/nr 还/d 喜爱/v 购买/vn 电影/n 和/cc 音乐/n 光碟/n 。/w 他/rr 为/p 自己/rr 建立/v 了/ule 相当/d 丰富/a 的/ude1 音乐/n 资料库/n 和/cc 中外/b 影片/n 库/n 。/w 一次/mq ，/w 一个/mq 北京/ns 的/ude1 客人/n 看到/v 他/rr 收藏/v 的/ude1 音乐/n CD/x ，/w 感慨/v 地/ude2 说/v ：/w “/w 能/v 在/p 喀什/nsf 这样/rzv 没有/v 专门/d 经营/v 店/n 的/ude1 城市/n ，/w 却/d 购买/v 收藏/vn 这么/rz 多/a ，/w 让/v 我/rr 感到/v 震惊/vn 。/w ”/w 
