原/b 标题/n ：/w 北京/ns 启动/v “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 细则/n 制定/v 何时/ryt 准/a 生/v 将/d 明确/a 
昨日/t ，/w [北京市/ns 两会/n]/nt 政务/n 咨询/v 会上/n ，/w [北京市/ns 人口/n 计生委/nis]/nt 主任/nnt 刘志/nr 接受/v 记者/nnt 采访/v 。/w 记者/nnt 侯少卿/nr 摄/vg 
北京/ns 已/d 启动/v “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 配套/v 细则/n 的/ude1 制定/vn 。/w 届时/d ，/w 细则/n 会/v 规定/n 明确/a 的/ude1 [时间/n 节点/n]/nz ，/w 对/p 今年/t 不同/a 时间/n 出生/vi 的/ude1 “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 区别对待/v 。/w 比如/v ，/w 哪天/nz 以前/f 出生/vi 的/ude1 怎么办/ryv 、/w 以后/f 出生/vi 的/ude1 怎么办/ryv 。/w 
—/w —/w [北京市/ns 人口/n 计生委/nis]/nt 主任/nnt 刘志/nr 
目前/t ，/w [北京市/ns 卫生局/nis]/nto 、/w 计生委/nis 的/ude1 合并/vn 已经/d 启动/v ，/w 近期/t 将/d 宣布/v 党委/nis 领导班子/n 。/w 
今年/t 生/v “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 将/d 区别对待/v 
去年/t 年底/f ，/w 备受/v 关注/vn 的/ude1 北京市/ns “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 新政/n 正式/ad 进入/v [立法/vn 程序/n]/nz ，/w 对/p 计生/n 条例/n 修正案/n 启动/v 一审/b 。/w 根据/p 时间/n 安排/v ，/w 如果/c 该/rz 法规/n 修正案/n 顺利/ad 获/v 表决/vn 通过/p ，/w 北京/ns “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 新政/n 将/d 于/p 今年/t 3月1日/t 正式/ad 实施/v 。/w 
不过/c ，/w 对于/p 3月1日/t 是否/v 指/v “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 的/ude1 合法/a 出生/vi 时间/n ，/w [北京市/ns 人口/n 计生委/nis]/nt 主任/nnt 刘志/nr 昨日/t 在/p 市/n 两会/n 政务/n 咨询/v 会上/n 表示/v ，/w 北京/ns 已/d 启动/v “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 配套/v 细则/n 的/ude1 制定/vn 。/w 届时/d ，/w 细则/n 会/v 规定/n 明确/a 的/ude1 [时间/n 节点/n]/nz ，/w 对/p 今年/t 不同/a 时间/n 出生/vi 的/ude1 “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 区别对待/v 。/w “/w 比如/v ，/w 哪天/nz 以前/f 出生/vi 的/ude1 怎么办/ryv 、/w 以后/f 出生/vi 的/ude1 怎么办/ryv 。/w ”/w 
针对/p 部分/n 单独/d 夫妻/n “/w 抢/v 生/vn 抢/v 怀/v ”/w 的/ude1 愿望/n ，/w 刘志/nr 建议/n “/w 大家/rr 按照/p 规定/n 办/v ，/w 不要/d 超前/a ”/w ，/w 因为/c 修法/nz 完成/v 之前/f ，/w 北京市/ns 执行/v 的/ude1 仍/d 是/vshi 原来/d 的/ude1 计划生育/n 条例/n ，/w 也/d 就是说/c ，/w 3月/t 之前/f 生育/vn 的/ude1 “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 还要/d 按照/p 现行/b 的/ude1 规定/n 执行/v 。/w 
