陈思诚/nr 佟丽娅/nr 肉麻/a 情书/n 曝光/vi 讲述/v 相恋/v 故事/n 
陈思诚/nr 佟丽娅/nr 将/d 于/p 本月/r 16日/t 在/p 大溪/ns 地/ude2 举行/v 婚礼/n ，/w 他们/rr 昔日/t 的/ude1 情书/n 也/d 被/pbei 曝光/vi ，/w 根据/p 情书/n 中/f 所/usuo 写/v ，/w 两人/mq 的/ude1 红娘/n 还是/c 杨幂/nr 。/w 
佟丽娅/nr 写/v 给/p 陈思诚/nr 的/ude1 情书/n 
思/v 成/v ：/w 
我/rr 一直/d 想/v 给/p 你/rr 写/v 封信/q 。/w [原因/n 很/d 简单/a]/nz ，/w 我/rr 想/v 谢谢/v 你/rr 。/w 谢谢/v 你/rr 力排众议/vl ，/w 坚持/v 让/v 我/rr 演/v 沈冰/nr 。/w 差一点/d ，/w 我/rr 就/d 错过/v 了/ule 。/w 不/d 只是/d 错过/v 一个/mq 好/a 角色/n ，/w 更/d 重要/a 的/ude1 是/vshi ，/w 于/p 一个/mq 好男人/nz 擦肩而过/vl 。/w 到底/d 哪/ry 一天/mq 算是/v 我们/rr 的/ude1 纪念日/n ？/w 媒体/n 总会/nis 这样/rzv 问/v ，/w 可/v 我/rr 真的/d 回答/v 不/d 出来/vf 。/w 和/cc 你/rr 相比/vi ，/w 我/rr 是不是/v 太/d 大大咧咧/z 了/ule 。/w 为什么/ryv 你/rr 能/v 记住/v 好/a 多/a 细节/n ，/w 而/cc 我/rr 却/d 总是/d 想/v 不/d 起来/vf 呢/y ？/w 好/a 些/q 时候/n ，/w 记者/nnt 问/v 我/rr 是/vshi 被/pbei 你/rr 身上/s 的/ude1 什么/ry 所/usuo 吸引/v ，/w 我/rr 要么/c 想/v 不/d 起来/vf ，/w 要么/c 就/d 能/v 絮絮叨叨/z 说/v 好/a 多——/nrf 你/rr 善良/a 、/w 你/rr 可爱/a 、/w 你/rr 有/vyou 才华/n 、/w 你/rr 孝顺/v 、/w 你/rr 细心/a 、/w 你/rr 体贴/v ，/w 好像/v 李宗盛/nr 的/ude1 歌词/n ：/w “/w 没/d 见过/v 你/rr 的/ude1 人/n 不会/v 明了/v ”/w 。/w 
我/rr 不/d 知道/v [什么/ry 时候/n]/nz 开始/v ，/w 你/rr 就/d 悄悄/d 住进/vf 了/ule 我/rr 心里/s 。/w 戏/n 里/f ，/w 我/rr 演/v 着/uzhe 一直/d 拒绝/v 疯子/n 的/ude1 沈冰/nr ，/w 戏/n 外/f ，/w 也/d 如此/rzv 。/w 当时/t 的/ude1 我/rr ，/w 像/v 沈冰/nr 一样/uyy ，/w 被困/v 在/p 某/rz 处/n ，/w 感知/v 到/v 你/rr 的/ude1 真心/d ，/w 却/d 不/d 知道/v 怎样/ryv 迈出/v 第一步/mq 。/w 男演员/nnd 、/w 帅哥/n ，/w 不/d 安全感/n 的/ude1 信号灯/n 全亮/nz 起来/vf 。/w 拍/v 完/vn [新/a 光/n 天地/n]/nz 的/ude1 一场/mq 戏/n ，/w 你/rr 当着/p 张译/nr (/w 微博/n )/w 和/cc 歆/n 艺/ng 的/ude1 面/nf 递/v 来/vf 咖啡/nf ，/w 只/d 换/v 到/v 一句/mq 淡淡的/z “/w 我/rr 不/d 喝/vg 咖啡/nf ”/w 。/w 不是/c 故意/d 给/p 你/rr 钉子/n 碰/v ，/w 我/rr 的/ude1 心/n 早已/d 动摇/v 了/ule ，/w 理智/n 却/d 还/d 在/p 迟疑/a 。/w 如果/c 不是/c 和/cc 杨幂/nr 的/ude1 [一/d 席/qt]/mq 长谈/v ，/w 我/rr 大概/d 还/d 会/v 原地/n 犹豫/a 更/d 久/a 吧/y 。/w 
幂幂/nz 拉/v 着/uzhe 我/rr 到/v 一家/n KTV/x ，/w 不/d 唱歌/vi ，/w 只/d 为/p 跟/p 我/rr 聊天/vi 。/w 她/rr 问/v 我/rr 到底/d 在/p 怕什么/nz ，/w 她/rr 说/v [爱情/n 来/vf 敲门/vi]/nz 了/ule ，/w 为什么/ryv 要/v 躲/v 。/w 我/rr 被/pbei 她/rr 连珠炮/n 似/vg 的/ude1 道理/n 打败/v 了/ule ，/w “/w 我们/rr 都/d 这么/rz 年轻/a ，/w 就算/d 失败/vi ，/w 又/d 有/vyou 什么/ry 可怕/a 。/w 他/rr 那么/c 认真/ad ，/w 你/rr 为什么/ryv 就/d 不/d 愿意/v 给/p 彼此/rr 一个/mq 机会/n ？/w ”/w 
