由/p 央视/j 纪录/n 频道/n 主办/v 的/ude1 “/w 最/d 爱/v 舌尖/n  飞虹/nz 珠江/ns ”/w —/w —/w 《/w 舌尖/n 上/f 的/ude1 中国/ns 》/w (/w [第二/m 季/ng]/mq )/w 主创/vn 见面会/n ，/w 昨天/t 在/p 广州/ns 举行/v ，/w 现场/s 首次/m 播放/v 了/ule 片花/nz 和/cc 剧情/n 故事/n 短片/n 。/w 央视/j 纪录/n 频道/n 总监/nnt 刘文/nr ，/w 《/w 舌尖/n 上/f 的/ude1 中国/ns 》/w 总/b 导演/nnt 陈晓卿/nr 等/udeng ，/w 与/cc 到场/vi 的/ude1 “/w 舌尖/n ”/w 粉丝/nf 互动/vn ，/w 讲述/v 与/cc “/w 舌尖/n ”/w 有关/vn 的/ude1 故事/n 和/cc 趣闻/n 。/w 
《/w 舌尖/n 上/f 的/ude1 中国/ns 2/m 》/w 延续/v 前/f 一部/mq 的/ude1 风格/n ，/w 加强/v 一些/mq 细节/n 的/ude1 展示/vn 。/w 这部/r 纪录片/n 已经/d 进入/v [后期/f 制作/v 阶段/n]/nz ，/w 将/d 于/p [2/m 月底/t]/mq 与/cc 观众/n 见面/vi 。/w 
央视/j 纪录/n 频道/n 与/cc 《/w 舌尖/n 上/f 的/ude1 中国/ns 》/w [第二/m 季/ng]/mq 同步/vd 启动/v 了/ule 大型/b [整合/vn 传播/vn]/nz 活动/vn 《/w [一/d 城/n]/mq 一味/d 》/w ，/w 活动/vn 包括/v 《/w [一/d 城/n]/mq 一味/d 》/w 系列/n 纪录片/n 的/ude1 摄制/vn 播出/v 、/w “/w 舌尖/n [美食/n 达人/nz]/nz ”/w 网络/n 评选/vn 、/w “/w 全国/n [美食/n 总动员/vn]/nz ”/w 主题/n 征集/vn 等/udeng 推广/vn 活动/vn 。/w (/w 记者/nnt 刘桂芳/nr )/w 
