陕西省/ns 省长/nnt 娄勤俭/nr 在/p 向/p 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq [会议/n 报告/n]/nz 政府/nis 工作/vn 时/ng 提到/v ，/w 陕西/ns 有条件/nz 、/w 有/vyou 能力/n 保持/v 经济发展/v 良好/a 势头/n 。/w 
“/w 全省/n 经济/n 稳中有进/vl 、/w 稳/a 中/f 向/p 好/a 。/w 预计/v 完成/vn 生产总值/n [1/m ./w 6/m 万/d 亿元/q]/mq ，/w 增长/v [11/m ./w 1/m %/w 左右/f]/mq 。/w ”/w 1月14日/t 下午/t ，/w 陕西/ns 大会堂/n ，/w 陕西省/ns 省长/nnt 娄勤俭/nr 在/p 省/n [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq 会议/n 上/f 作/v 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w ，/w 他/rr 回顾/v 了/ule 过去/vf 一年/mq 陕西/ns 经济/n 主要/b 发展/v 指标/n 。/w 
经济发展/v 换挡/v 不/d “/w 失速/nz ”/w 
15日/t 下午/t ，/w 省长/nnt 娄勤俭/nr 在/p 参加/v 西安/ns 代表团/n 审议/v 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 时/ng 主动/ad 回应/vn ，/w 他/rr 表示/v ，/w 11.1%/m 的/ude1 增速/n 虽/c 与/cc 年初/t 目标/n 差/a 了/ule [1/m ./w 4/m 个/q]/mq 百分点/n ，/w 但/c 却/d 是/vshi 非常/d 科学/n 的/ude1 发展/vn ，/w 在/p 国际/n 国内/s [经济/n 形势/n]/nz 错综复杂/vl 的/ude1 情况下/nz ，/w 我省/n 经济/n 依然/d 保持/v 了/ule 良好/a 势头/n 。/w “/w 应该/v 注意到/v ，/w 今年/t 我省/n 减免/v 了/ule 220亿/m 的/ude1 税费/n 。/w 一般来说/vl ，/w [经济/n 下行/vi]/nz 背景/n 下/f 政府/nis 为了/p 保/v 收入/n 都会/n 增加/v 税收/n ，/w 但是/c 我们/rr 大幅度/d 进行/vn 税费/n 减免/v ，/w 就是/v 为了/p 给/p 企业/n 创造/v 良好/a 的/ude1 发展/vn 空间/n 。/w ”/w 
[陕西省/ns 社科院/nis 经济/n 研究所/nis]/nt [助理/nnt 研究员/nnt]/nnt 刘晓惠/nr 认为/v ，/w 在/p 全国/n 经济/n 增幅/n ７.７％/m 的/ude1 大/a 环境/n 下/f ，/w 陕西/ns 经济/n 增速/n 仍/d 处在/v 第一/m 集团/nis 。/w 她/rr 表示/v ，/w 陕西/ns 经济/n 前/f 十年/mq 的/ude1 高速/b 发展/vn ，/w 得益/vi 于/p 投资/vn 拉动/v 与/cc 能源/n 支撑/v 。/w 但/c 随着/p [产能/vn 过剩/vi]/nz 、/w [能源/n 价格/n]/nz 走低/v ，/w 经济/n 增速/n 就/d 会/v 到/v 影响/vn ，/w 一条腿/nz 走路/vi 毕竟/d 不是/c 长远/a 之/uzhi 计/vi 。/w “/w 从/p 全省/n 各市/r 情况/n 看/v ，/w 只有/c 榆林/ns 、/w 延安/ns 经济/n 增速/n 低于/v 11.1%/m ，/w 也/d 就是说/c 这/rzv 两个/mq 地方/n 的/ude1 [经济/n 下滑/vi]/nz 拉/v 低/a 了/ule 全省/n 经济/n 增速/n 。/w ”/w 
而/cc 今年/t ，/w 我省/n 制定/v 了/ule 生产总值/n 增长/v [11/m %/w 左右/f]/mq 的/ude1 目标/n 。/w 在/p 刘晓惠/nr 看来/v ，/w 这个/rz 目标/n 符合/v 省/n 上/f “/w 经济/n 换挡/v 调速/vn 而/cc 不/d 失速/nz ”/w 的/ude1 方针/n 。/w 他/rr 表示/v ，/w [增长/v 速度/n]/nz 是/vshi 经济发展/v 的/ude1 [重要/a 指标/n]/nz ，/w 没有/v 一定/b 的/ude1 速度/n ，/w 就/d 很难说/vl 经济/n 工作/vn 做/v 得/ude3 好/a 。/w 2014年/t 陕西/ns 经济/n 换挡/v ，/w 将/d 把/pba 增速/n 从/p 高/a 挡/v 位/q 调整/vn 到/v 中/f 高速/b 挡/v 位/q ，/w 目的/n 是/vshi 为/p 转/v 方式/n 、/w 调结构/nz 预留/v 空间/n 。/w 相信/v 随着/p 陕西/ns [产业/n 结构/n]/nz 的/ude1 升级/vn ，/w 加上/v 良好/a 的/ude1 [政策/n 环境/n]/nz ，/w 陕西/ns 换挡/v 发展/vn 将/d 拥有/v 强劲/a 的/ude1 动力/n 。/w 
陕西/ns [产业/n 结构/n 调整/vn]/nz 还/d 需/v [5/m 到/v 8/m 年/qt]/mq 
同时/c ，/w 陕西/ns 也/d 在/p 加速/vi 升级/vi 改造/v [传统/n 产业/n]/nz ，/w 加快/v 培育/vn 壮大/v 新的/a [支柱/n 产业/n]/nz ，/w 从而/c 形成/v 多/a 点/qt 支撑/v 、/w 多元/b 带动/v 新格局/nz 。/w 《/w 报告/n 》/w 指出/v ，/w “/w 促进/v 陕汽/nz [20/m 万辆/q]/mq 重/a 卡/n 和/cc 比亚迪/nrf [70/m 万辆/q]/mq 、/w 吉利/a [20/m 万辆/q]/mq 整车/n 项目/n 加快/v 建设/vn ，/w 吸引/v 现代/ntc 汽车/n 、/w 三星/ntc SDI/x 新能源/nz 电池/n 灯/n 项目/n 落户/vi ，/w 尽快/d 扩大/v [汽车/n 产业/n]/nz 规模/n 。/w 加快/v 建设/vn [沣/nz 西/f 新城/ns]/nz 云计算/gi 与/cc 大/a 数据中心/nis 等/udeng 骨干/n 项目/n ，/w 形成/v 门类/n 齐全/a 的/ude1 [电子/n 信息/n 产业/n]/nz 体系/n 。/w 深度/n 参与/v 新/a 舟/n 700/m 飞机/n 项目/n ，/w 建设/v 无人机/n 产业园/nz ，/w 发展/v 航空/n 及其/cc 配套/v 产业/n 。/w 重点/n 抓/v 钛合金/gc 、/w 铝镁合金/gc 和/cc 钼/ng 金属/n 深加工/nz 项目/n ，/w 支持/v 省内/s 企业/n 参与/v [航空/n 航天/n]/nz 、/w [装备/n 制造/vn]/nz 和/cc [汽车/n 零部件/n]/nz 开发/vn 。/w 以/p 强/a 生/v 供应链/nz 基地/nis 建设/vn 为/p 契机/n ，/w 促进/v [生物/n 医药/n 产业/n]/nz 聚集/v 发展/vn 。/w ”/w 
丝绸之路/n 经济带/n 带来/v 无限/b 可能/v 
中央/n 关于/p 共建/v 丝绸之路/n 经济带/n 的/ude1 战略部署/nz ，/w 给/p 陕西/ns 带来/v 了/ule 新的/a 发展/v 机遇/n 。/w 今年/t 的/ude1 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 明确/a 提出/v 了/ule 包括/v “/w 积极/ad 申办/v 首届/b 丝绸之路/n 经济带/n [国际/n 博览会/n]/nz 曁/nz [第/m 18/m 届/q]/mq 西洽会/nz ”/w ，/w “/w 推进/vi ‘/w 长安/ns 号/q ’/w [国际/n 货运/n]/nz 班列/n 常态/n 运行/vn ”/w ，/w “/w 研究/vn 开通/v 西安/ns 至/p 中亚/ns 旅游/vn 列车/n 拓展/v 直飞/v 中亚/ns 、/w 西亚/ns 和/cc 欧洲/ns 的/ude1 客/ng 货运/n 航线/n ”/w 等/udeng 一揽子/n 政策/n 。/w 
[陕西省/ns 社科院/nis 经济/n 研究所/nis]/nt [助理/nnt 研究员/nnt]/nnt 周宾/nr 表示/v ，/w 为了/p 保证/v 陕西/ns 经济/n “/w 换挡/v 不/d 失速/nz ”/w ，/w 需要/v [有关/vn 部门/n]/nz 对/p 国家/n 既有/v [政策/n 措施/n]/nz 进行/vn 梳理/v 和/cc 细化/v ，/w 利用/v 好/a “/w 政策/n 红利/n ”/w ，/w 真正/d 抓住/v “/w 丝绸之路/n 经济带/n ”/w 建设/vn 和/cc [西咸/nz 新区/n]/nz 获/v 批/q [国家级/b 新区/n]/nz 的/ude1 历史/n 机遇/n ，/w 在/p [区域/n 发展/vn]/nz 方面/n ，/w 既/c 要/v 认真/ad 落实/v 好/a 既有/v 的/ude1 一批/mq 大/a 项目/n （/w 如/v 三星/ntc 项目/n 等/udeng ）/w ，/w 又/d 要/v 积极/ad 筹备/vn 一批/mq 新的/a [经济/n 增长/v]/nz 内/f 生/v 动力源/n （/w 如/v [自由/a 贸易区/n]/nz 和/cc 领事馆/nis 区/n 建设/vn 等/udeng ）/w 。/w “/w 陕西/ns 应/v 利用/vn ‘/w 丝绸之路/n 经济带/n ’/w 桥梁/n 不断/d 扩大/v 对外贸易/n ，/w 从而/c 保障/v 我省/n 未来/t 的/ude1 经济发展/v ‘/w [三/m 驾/v 马车/n]/nz ’/w 能够/v 动力/n 持久/a 。/w 可以/v 说/v ，/w 未来/t ，/w 陕西/ns 经济发展/v 外部/f 支持/v 比较/d 多/a ，/w 也/d 很给力/nz 。/w 这些/rz 重大/a 利好/a 加上/v 我省/n 的/ude1 内/f 生/v 动力/n ，/w 有利于/v 陕西/ns 经济/n 在/p 换挡/v 中/f 实现/v 跨越/vn 。/w ”/w （/w 记者/nnt 贾存真/nr 王莹/nr ）/w 
