按照/p 墙上/s 公示/n 牌/n 上/f 的/ude1 电话/n 打/v 过去/vn ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 不是/c 说/v 下乡/vn 就是/v 称/vn 有/vyou 事/n ，/w 1月13日/t ，/w 有/vyou 群众/n 到/v [安康市/ns 国土/n 资源/n 局/n]/nt [汉滨/nz 分局/nis]/nt 关庙/nz 国土/n 所/usuo 办事/vn 时/ng 遭遇/v “/w 闭门羹/n ”/w 。/w 事件/n 曝光/vi 后/f ，/w [安康市/ns 国土/n 资源/n 局/n]/nt 对/p 相关/vn 人员/n 进行/vn 了/ule 处理/vn 。/w 昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p [安康市/ns 国土/n 资源/n 局/n]/nt [汉滨/nz 分局/nis]/nt 获悉/v ，/w 因/p 上班/vi 迟到/vi 、/w 脱岗/nz 等/udeng 情况/n ，/w 关庙/nz 国土/n 所/usuo 多/a 名/q [公职/nnt 人员/n]/nz 被/pbei 分别/d 给予/vn 行政/n 警告/vn 、/w 记过/vn 、/w 撤职/vi 调离/v 岗位/n 等/udeng 处理/v 结果/n 。/w 据悉/v ，/w 关庙/nz 国土/n 所/usuo 现有/v [干部/nnt 职工/nnt]/nz [7/m 人/n]/mq ，/w 所长/nnt 于/p 2013年/t 上半年/t 调离/v ，/w 由/p 副所长/nnt 徐信涛/nr 主持/v 工作/vn 。/w 当日/t ，/w 副所长/nnt 徐信涛/nr 到/v [汉滨区/ns 国土/n 分局/nis]/nt 开会/vi ，/w 夏/tg 某/rz 、/w 田/n 某/rz 、/w 徐/ag 某/rz 等到/v 辖区/n 桥河村/ns 为/p 村民/n 办理/v 建房/vn 手续/n 。/w 张某/nz 请假/vi ，/w 王/n 某/rz 迟到/vi ，/w 惠/vg 某/rz 脱岗/nz 。/w 
[安康市/ns 国土/n 资源/n 局/n]/nt [汉滨/nz 分局/nis]/nt 人/n 教/v 股/q 曾/d 股长/nnt 介绍/v ，/w 该局/r 于/p 1月14日/t 召开/v 全体/n [机关/n 干部/nnt]/nnt 及/cc 各/rz 所/usuo 所长/nnt 会议/n ，/w 通报/v 了/ule 关庙/nz 所/usuo 干部/nnt 上班/vi 期间/f 出现/v 的/ude1 迟到/vn 、/w 脱岗/nz 现象/n ，/w 要求/n 全系统/nz 引以为戒/vl 。/w “/w 目前/t ，/w [汉滨/nz 分局/nis 局/n 党组/nis]/nt 已/d 要求/n 各/rz 分管/v 领导/n 联系/v 其/rz 分管/v 和/cc 包/v 抓/v 科室/n 及/cc 基层/n 国土/n 所/usuo 召开/v [纪律/n 整顿/v]/nz 会议/n 。/w 对/p 涉事/nz 的/ude1 惠/vg 某/rz 、/w 王/n 某/rz 两人/mq [行政/n 记过/vn 处分/n]/nz ，/w 对/p 负有/v [领导/n 责任/n]/nz 的/ude1 徐信涛/nr 给予/vn [行政/n 警告/vn 处分/n]/nz 并/cc 调离/v 原/b 单位/n 。/w ”/w (/w 记者/nnt 毛明博/nr )/w 
