原/b 标题/n ：/w 新/a 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 争议/vn 不断/d 张馨予/nr ：/w 暴露/v 并非/v 风情/n 
由/p 香港/ns 知名/a 导演/nnt 赖水清/nr 亲自/d 执导/v ，/w 钟汉良/nr 、/w 金起范/nr 、/w 韩栋/nr 、/w 张檬/nr 、/w 贾青/nr 、/w 宗峰岩/nr 等/udeng 当/p 红/a 实力派/n 演员/nnt 联袂/d 主演/v 的/ude1 古装/n 武侠/n 巨制/n 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 即将/d 于/p 1月17日/t 隆重/ad 登陆/vi [浙江/ns 卫视/n]/nz ，/w 该剧/r 自/p 拍摄/v 以来/f 无论/c 角色/n 选择/v 还是/c 演员/nnt 造型/n 一直/d 饱受/v 外界/n 争议/vn ，/w 连/ulian [宅男/n 女神/n]/nz 张馨予/nr 饰演/v 的/ude1 马夫人/nr 康敏/nr 一角/n 也/d 未能/v 幸免/vi ，/w 网友/n 犀利/a 表示/v ：/w “/w 暴露/v 并/cc 不是/c 风情/n ，/w 木讷/a 的/ude1 马夫人/nr 令人/v 失望/a 。/w ”/w 
张馨予/nr “/w 色诱/nz ”/w 乔峰/nr 湿身/nz 低胸/nz 扮/v 风情/n 
新版/b 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 情节/n 设定/v 十分/d 大胆/ad ，/w 其中/rz 不乏/v 香艳/z 画面/n 。/w 张馨予/nr 饰演/v 的/ude1 最/d 年轻/a 版/n 马夫人/nr 与/cc 钟汉良/nr 饰演/v 的/ude1 乔峰/nr 首次/m 相遇/vi 便/d 开始/v 了/ule 一段/mq “/w 色诱/nz ”/w 戏码/n ，/w 钟汉良/nr 在/p 浴池/n 中/f 半裸/nz 出镜/nz ，/w 大/a 秀/ag 好/a 身材/n ，/w 引起/v 不/d 少女/n 粉丝/nf 惊呼/v 过瘾/a ，/w 而/cc [宅男/n 女神/n]/nz 张馨予/nr 也/d 在/p 剧中/n 露/v 了/ule 一把/mq 事业/n 线/n ，/w 低胸/nz 湿身/nz ，/w 色诱/nz 乔峰/nr ，/w 可以/v 看出/v 张馨予/nr 在/p 角色/n 塑造/v 上/f 已经/d 非常/d 努力/ad ，/w 但/c 从/p 其/rz “/w 诱惑/vn ”/w 乔峰/nr 的/ude1 表情/n 上/f 看/v ，/w 并/cc 没有/v 蛇蝎/n 女人/n 马夫人/nr 的/ude1 妖娆/an 妩媚/a ，/w 风情万种/vl ，/w 反而/d 不时/d 出现/v 的/ude1 抿嘴/nz 、/w 眨眼/vi 之类/rz 的/ude1 娇嗔/nz 微表情/nz 给/p 观众/n 带来/v 一种/mq 萌/v 妹子/n 、/w 小娇妻/nz 之/uzhi 感/vg ，/w 甚至/d 令/v 网友/n 产生/v 错觉/n ：/w 马夫人/nr 康敏/nr 是不是/v 真的/d 爱上/v 了/ule 大/a 英雄/n 乔峰/nr ？/w 对此/d 张馨予/nr 表示/v ：/w “/w 我/rr 觉得/v 康敏/nr 并/cc 不是/c 大家/rr 看到/v 的/ude1 [蛇蝎/n 心肠/n]/nz ，/w 精于/v 算计/vn ，/w 她/rr 也/d 曾/d 是/vshi 一位/mq [敢爱/nz 敢/v 恨/v]/nz ，/w 柔情似水/vl 的/ude1 美人/n ，/w 只是/d 情路/nz 曲折/a 令/v 她/rr 不再/d [相信/v 爱情/n]/nz ，/w 走上/v 了/ule 权利/n 极端/n ，/w 其实/d 她/rr 也/d 是/vshi 可怜/v 之/uzhi 人/n ，/w 对待/v 乔峰/nr ，/w 她/rr 并/cc 不是/c 单单/d 想/v 利用/vn ，/w 而是/c 有/vyou [一/d 丝/n]/mq 情愫/n 在/p 心中/s 的/ude1 ，/w 但/c 手段/n 有些/rz 残忍/a 。/w ”/w 
继/vg 新版/b 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 演员/nnt 及其/cc 造型/n 被/pbei 网友/n 疯狂/a 吐槽/nz 后/f ，/w 该剧/r 的/ude1 道具/n 场景/n 再/d 遭/v 诟病/n 。/w 金庸/nr 原著/n 中/f 有/vyou 记载/v ，/w 大理/ns 无量/vi 山/n 山洞/n 中/f “/w [神仙/nnd 姐姐/n]/nz ”/w 的/ude1 雕像/n 原/b 为/p 无崖子/nz 所/usuo 刻/v ，/w 材质/n 为/p 白玉/n ，/w 而/cc 新版/b 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 中/f 却/d 清一色/bl 改为/v 水泥/n 雕像/n 。/w 此外/c ，/w 剧中/n 山清水秀/vl 的/ude1 景色/n 竟然/d 都/d 是/vshi 后期/f 添加/v 上去/vf 的/ude1 ，/w 一/m 眼看/v 去/vf 就/d 能/v 发现/vn 演员/nnt 背后/f 的/ude1 绿色/n 幕布/n ，/w 特效/b 制作/v 十分/d 粗糙/a ，/w 就/d 连/ulian 乔峰/nr 和/cc 阿朱/nrf 谈情说爱/vl 时/ng 的/ude1 背景/n 都/d 经过/p [二/m 次/qv]/mq 利用/v 再次/d 在/p 阿朱/nrf 下葬/vi 时/ng 出现/v ，/w 可谓/v 勤俭节约/vl “/w 好/a 模范/n ”/w 。/w 
面对/v 种种/q 质疑/vn 和/cc 吐槽/nz ，/w 导演/nnt 赖水清/nr 淡定/nz 表示/v ：/w “/w 骂声/nz 是/vshi 创新/vi 的/ude1 代价/n ，/w 反观/v 前/f 作/v ，/w 胡军/nr 版/n 乔峰/nr 也/d 曾/d 被/pbei 指/v 土匪/n 气/n 太重/d 不/d 像/v 大侠/n ，/w 我们/rr 所/usuo 能/v 做/v 的/ude1 是/vshi 尽可能/d 综合/vn 多/a 一点/mq 观众/n 意见/n ，/w 把握/v 好/a 今后/t 的/ude1 作品/n 方向/n ，/w 让/v 更多/ad 的/ude1 观众/n 满意/v 。/w ”/w 
