女友/n 患/v 癌症/n 小伙/n 辞职/vi 一心/d 照顾/v 
2013年11月初/t ，/w 陈婷/nr 的/ude1 右肩/nz 和/cc 腹部/n 开始/v 疼痛/an ，/w 她/rr 在/p 医院/nis 检查/v 时/ng 发现/v 自己/rr 的/ude1 病情/n 已/d 到/v 了/ule 结肠癌/nhd 晚期/t ，/w 癌细胞/n 已/d 扩散/v 至/p 肝部/n 。/w “/w 她/rr 每天/r 除了/p 喝水/vi 基本上/d 吃/v 不/d 下/f 任何/rz 东西/n 。/w ”/w 杨恒/nr 说/v ，/w 当/p 他/rr 得知/v 女友/n 的/ude1 病情/n 后/f ，/w 立即/d 辞去/v 了/ule 工作/vn ，/w 留/v 在/p 医院/nis 一心/d 照顾/v 陈婷/nr 。/w 
“/w 我们/rr 大家/rr 都/d 还/d 瞒着/v 她/rr ，/w 告诉/v 她/rr 的/ude1 病/n 幸好/d 发现/v 得/ude3 早/a ，/w 治疗/vn 及时/ad 能/v 痊愈/vi 。/w ”/w 杨恒/nr 说/v ，/w 陈婷/nr 一直/d [相信/v 自己/rr]/nz 会/v 康复/vn ，/w 所以/c 在/p 医院/nis 积极/ad 地/ude2 配合/v 治疗/vn 。/w 但/c 陈婷/nr 的/ude1 病情/n 反复/d ，/w 时常/d [疼痛/an 难忍/v]/nz 。/w “/w 现在/t 基本/a 依靠/v 吗啡/n 止痛/vi ，/w 所以/c 她/rr 经常/d 产生/v 幻觉/nhd ，/w [精神/n 状态/n]/nz 很差/d 。/w ”/w 杨恒/nr 说/v ，/w 目前/t 他/rr 和/cc 两个/mq 妈妈/n ，/w [3/m 人/n]/mq 通宵/n 轮班/vd 守护/v 陈婷/nr 。/w 
陈婷/nr 每天/r 最多/ad 只能/v 睡/vn [1/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 其余/rz 的/ude1 时间/n 都/d 在/p 和/cc 病魔/n 斗争/vn 。/w 尽管/c 要/v 忍受/vn 剧痛/nhd ，/w 但/c 她/rr 非常/d 懂得/v 心疼/v 杨恒/nr 。/w “/w 晚上/t 她/rr 怕/v 打扰/v 我们/rr 休息/v ，/w 就算/d 很/d 痛/a 很/d 痛/a ，/w 她/rr 也/d 强/a 忍着/v 。/w ”/w 杨恒/nr 说/v ，/w 每当/p 他/rr 打瞌睡/vi 醒/v 看着/v 陈婷/nr 被/pbei 疼痛/an 折磨/vn 还/d 强忍/v 的/ude1 样子/n ，/w 心/n 都/d 在/p 流血/vi 。/w 
