因/p 玩/v [手机/n 游戏/n]/nz 被/pbei 母亲/n 责骂/v ，/w [17/m 岁/qt]/mq 的/ude1 汉中市/ns 某/rz 中学/nis 学生/nnt 袁某/nr 与/cc 母亲/n 赌气/v “/w 不辞而别/vl ”/w ，/w 独自/d 踏上/v 去/vf [河南/ns 郑州/ns]/ns 的/ude1 火车/n 欲/d 外出/vi “/w 闯荡/v ”/w ，/w 家人/n 辗转/vi 寻找/v 未果/v 。/w 安康/an 铁路/n 警方/n 多方/d 协助/v ，/w 最终/d 在/p 列车/n 上/f 找到/v 了/ule 袁/nz 某/rz 。/w 
1月13日15时/t ，/w [汉中/ns 火车站/n 派出所/nis]/nt 民警/nnt 陈立/nr 正在/d 车站/n 广场/n 巡视/v 时/ng ，/w 一对/mq 中年/n 夫妇/n 前来/vi 报案/vi ，/w 说/v 他们/rr 的/ude1 儿子/n 坐火车/v [离家/vi 出走/vi]/nz 了/ule 。/w 原来/d ，/w 他们/rr 的/ude1 儿子/n 袁/nz 某/rz 现/tg 为/p 汉中市/ns [一/d 中/f]/mq 的/ude1 高/a [二/m 学生/nnt]/mq ，/w 1月13日/t 上午/t 因/p 考/v 前/f 不/d 复习/vn 玩/v [手机/n 游戏/n]/nz ，/w 被/pbei 母亲/n 看到/v 后/f ，/w 将/d 手机/n 没收/v 并/cc 责骂/v 了/ule 一顿/mq ，/w 袁/nz 某/rz 一气之下/n [离家/vi 出走/vi]/nz 。/w 焦急/a 万分/d 的/ude1 家长/n 得知/v 袁/nz 某/rz 下午/t 未/d 去/vf 学校/nis ，/w 翻看/v 其/rz 网银/n 消费/vn 记录/v ，/w 才/d 知道/v 他/rr 购买/v 了/ule 1月13日/t 下午/t 从/p 汉中/ns 到/v 郑州/ns 的/ude1 火车票/n ，/w 便/d 急忙/d 赶到/v 火车站/n 向/p 民警/nnt 求助/v 。/w 
民警/nnt 了解/v 情况/n 后/f ，/w 立即/d 联系/v 了/ule 当天/t K262/x 次/qv 列车/n 民警/nnt 吕勃/nr 。/w 因/p 袁/nz 某/rz 所购/nz 车票/n 为/p 无/v 座票/n ，/w 吕勃/nr 接到/v 该/rz 求助/v 后/f ，/w 立即/d 挨个/d 车厢/n 开始/v 查找/vn ，/w 经过/p [两/q 小时/n]/mq 地毯式/nz 的/ude1 排查/vn ，/w 终于/d 在/p [7/m 号/q]/mq 车厢/n 找到/v 了/ule 负气/vi 出走/vi 的/ude1 少年/n 袁/nz 某/rz 。/w 经过/p 耐心/a 劝说/v 和/cc 教育/vn ，/w 并/cc 与/cc 其/rz 家人/n 联系/v 后/f ，/w 吕勃/nr 将/d 袁/nz 某/rz 交给/v 安康站/nz 站/vi 勤/a 民警/nnt 罗涛/nr 照看/v 。/w 
当天/t 晚上/t 8时30分/t 许/v ，/w 袁/nz 某/rz 父母/n 从/p 汉中/ns 赶到/v 了/ule 安康/an ，/w 在/p 值班室/n 里/f 看到/v 了/ule 安静/a 等待/v 的/ude1 袁/nz 某/rz ，/w 终于/d 松/ng 了/ule 一口气/d 。/w 从/p 罗涛/nr 手里/s 接到/v 孩子/n ，/w 袁/nz 某/rz 父母/n 握着/v 他/rr 的/ude1 手/n 连声/d 表示/v 感谢/vn ，/w “/w 多亏/v 了/ule 你们/rr ，/w 不然/c 真/a 不敢想/v 会/v 出/vf 啥/ry 乱子/n 。/w ”/w 
