[昨日/t 下午/t]/nz ，/w [吴起县/ns 政府/nis]/nto 就/d “/w 商贩/nnd 及/cc 家属/n 在/p 县城/n 管/v 局/n 与/cc 城管/n 人员/n 发生/v 冲突/vn ”/w [一/d 事/n]/mq 进行/vn 了/ule 公开/ad 通报/v ，/w 涉事/nz 双方/n 当事人/n 都/d 受到/v 了/ule 相应/vi 的/ude1 处罚/vn 。/w 
据/p [吴起/nr 县委/nis 宣传部/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 根据/p 调查取证/v ，/w 认定/v 商贩/nnd 张巨琴/nr 及其/cc 家属/n 在/p [吴起县/ns 城管局/nis]/nt 强行/d 索要/v 暂扣/v 物品/n 属于/v 扰乱/v 单位/n 秩序/n 的/ude1 [违法/vn 行为/n]/nz ，/w 依据/n 相关/vn [法律/n 法规/n]/nz 对/p 张巨琴/nr 处以/v 罚款/vn [200/m 元/q]/mq 。/w 其/rz 子/ng 张星驰/nr 及/cc 女儿/n 张婷/nr 也/d 分别/d 因/p “/w 故意/d 损毁/v 财物/n ”/w 及/cc “/w 殴打/v 他人/rr ”/w 被/pbei [行政/n 拘留/v]/nz 10日/t 。/w 
涉事/nz 的/ude1 城管/n [工作/vn 人员/n]/nnt （/w 协管员/nz ）/w 袁瑞瑞/nr 因为/c 殴打/v 张婷/nr 并/cc 导致/v 张婷/nr 的/ude1 父亲/n 张国忠/nr 肋骨骨折/nhd 被/pbei 处以/v [行政/n 拘留/v]/nz 5日/t ，/w 并/cc 被/pbei 辞退/v 。/w 对/p 负有/v 主要/b [领导/n 责任/n]/nz 的/ude1 县城/n 管/v 局/n 副局长/nnt 宗胜利/nr 给予/vn 党内/s 警告/vn 、/w [行政/n 警告/vn 处分/n]/nz ；/w 对/p 负有/v 重要/a [领导/n 责任/n]/nz 的/ude1 县城/n 管/v 局/n 局长/nnt 宗力平/nr 、/w 分管/v 市容/n 督查/v 大队/nis 的/ude1 局/n 党支部/nis 书记/nnt 高伟/nr 分别/d 给予/vn 诫勉/vn 督导/vn 教育/vn 。/w 
2014年1月1日/t 下午/t ，/w [吴起县/ns 城管局/nis]/nt 市容/n 督查/v 大队/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 在/p 县城/n 督查/v 时/ng ，/w 发现/v 张巨琴/nr 在/p 政法/n 大楼/n 北侧/f 人行道/n 私设/v 烧烤/vn 摊点/n 。/w 劝/v 其/rz 离开/v 未果/v ，/w 将/d 其/rz 三轮车/n 暂扣/v 。/w 1月4日10时/t 许/v ，/w 张巨琴/nr 等/udeng 来到/v 城管局/nis ，/w 碰到/v [工作/vn 人员/n]/nnt 崔买山/nr ，/w 强行/d 索要/v 三轮车/n 。/w 双方/n 随后/d 发生/v 冲突/vn 。/w 
