近日/t ，/w 由/p [商南县/ns 人民检察院/nis]/nt [提起/v 公诉/vi]/nz 的/ude1 柞水县/ns 原/b [教育/vn 体育局/nis]/nto 局长/nnt 王福平/nr 受贿/vi 一/m 案/ng 一审/b 宣判/v ，/w 法院/nis 以/p 受贿罪/n 判处/v 王福平/nr 有期徒刑/n 十二年/t ，/w 依法/d 没收/v 在案/vi 扣押/v 的/ude1 [10/m ./w 8/m 万元/q]/mq 赃款/n ，/w 并/cc 对/p 未/d 退/v 缴/v 的/ude1 [52/m ./w 7/m 万元/q]/mq 依法/d 追缴/v 后/f 上缴/v 国库/n 。/w 
据介绍/nz ，/w 王福平/nr 自/p 2006年7月/t 至/p 2013年5月/t 担任/v [柞水县/ns 教育/vn 体育局/nis]/nt 局长/nnt ，/w 任职/v 期间/f 多次/mq 利用/v 职务/n 之/uzhi 便/d 进行/vn [权/n 钱/n 交易/vn]/nz ，/w 在/p 学生/nnt 教辅/n 教材/n 征订/vn 中/f 收受/v 书籍/n 供应商/nnt 郭某/nr 贿赂/v [9/m 万元/q]/mq ，/w 在/p [柞水县/ns 多/a 所/usuo 学校/nis]/nt 宿/vg 办/v 楼/n 、/w 幼儿园/nis 活动/vn 及/cc 辅助/v 用房/n [建设/vn 工程/n]/nz 中/f 收受/v [9/m 名/q]/mq 工程/n 承建商/nz 贿赂/v [42/m 万元/q]/mq ，/w 在/p 教师/nnt 调动/v 等/udeng 方面/n 收受/v [11/m 名/q]/mq 教职工/n 贿赂/v [12/m ./w 5/m 万元/q]/mq 。/w 7年/t 多/a 的/ude1 时间/n 里/f 收受/v [21/m 人/n]/mq [24/m 次/qv]/mq 贿赂/v 共计/v [63/m ./w 5/m 万元/q]/mq ，/w 用于/v 购买/vn 商品房/n 、/w 商铺/n 首付/nz 及/cc 个人/n 日常/b 花销/n 等/udeng 。/w 
