田沁鑫/nr 介绍/v ，/w 新版/b 《/w [罗密欧/nrf 与/cc 朱丽叶/nrf]/nz 》/w 讲述/v 了/ule 一段/mq 发生/v 在/p 中国/ns 的/ude1 朴素/a 而/cc 纯粹/b 的/ude1 [爱情/n 故事/n]/nz ，/w 宣扬/v 爱情/n 的/ude1 正能量/nz ，/w 真正/d 接地气/nz 。/w 这个/rz 版本/n 是/vshi 从/p 翻译家/nnd 朱生豪/nr 翻译/v 的/ude1 莎翁/nrf 原作/n 中/f “/w 找/v 灵感/n ”/w ，/w “/w 剧本/n 中/f [关于/p 爱情/n]/nz 的/ude1 描述/vn ，/w 那些/rz 华丽/a 的/ude1 台词/n 我们/rr 基本/a 都/d 保留/v 了/ule ；/w 但是/c 中国/ns 故事/n 中/f 充满/v 的/ude1 假定性/nz 危险/an ，/w 所以/c 部分/n 台词/n 语言/n 会/v 朴素/a 一些/mq 。/w ”/w 
[深圳/ns 特区报/nz]/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 刘莎莎/nr ）/w 2014年/t 是/vshi [莎士比亚/nrf 诞辰/n]/nz 450/m [周年/q 纪念/v]/nz 。/w [中国/ns 国家/n 话剧院/nis]/nt 宣布/v 将/d 推出/v 田沁鑫/nr 执导/v 的/ude1 话剧/n 《/w [罗密欧/nrf 与/cc 朱丽叶/nrf]/nz 》/w 。/w 此/rzs 版/n 《/w [罗密欧/nrf 与/cc 朱丽叶/nrf]/nz 》/w 将/d 由/p 李光洁/nr 、/w 殷桃/nr 分/qt 饰/v “/w 罗密欧/nrf ”/w 与/cc “/w 朱丽叶/nrf ”/w 。/w 该剧/r 为/p [香港/ns 艺术节/n]/nz 委/ng 约/d 创作/vn ，/w 将/d 于/p 2月28日/t 在/p 香港/ns 首演/v ，/w 随后/d 将/d 登陆/vi [深圳/ns 保利/nrf 剧院/nis]/nt ，/w 展开/v 内地/n 巡演/v 。/w 
田沁鑫/nr 介绍/v ，/w 新版/b 《/w [罗密欧/nrf 与/cc 朱丽叶/nrf]/nz 》/w 讲述/v 了/ule 一段/mq 发生/v 在/p 中国/ns 的/ude1 朴素/a 而/cc 纯粹/b 的/ude1 [爱情/n 故事/n]/nz ，/w 宣扬/v 爱情/n 的/ude1 正能量/nz ，/w 真正/d 接地气/nz 。/w 这个/rz 版本/n 是/vshi 从/p 翻译家/nnd 朱生豪/nr 翻译/v 的/ude1 莎翁/nrf 原作/n 中/f “/w 找/v 灵感/n ”/w ，/w “/w 剧本/n 中/f [关于/p 爱情/n]/nz 的/ude1 描述/vn ，/w 那些/rz 华丽/a 的/ude1 台词/n 我们/rr 基本/a 都/d 保留/v 了/ule ；/w 但是/c 中国/ns 故事/n 中/f 充满/v 的/ude1 假定性/nz 危险/an ，/w 所以/c 部分/n 台词/n 语言/n 会/v 朴素/a 一些/mq 。/w ”/w 
对于/p 两名/mq 主演/v ，/w 田/n 导/vg 评价/vn 说/v ：/w “/w 殷桃/nr 单纯/a 、/w 仗义/a 、/w 有趣/a ，/w 有/vyou 重庆/ns 姑娘/n 的/ude1 那/rzv 股子/q 辣/a 劲儿/n ，/w 更/d 重要/a 的/ude1 是/vshi 在/p 舞台/n 上/f 极/d 具/vg 爆发力/n 。/w 罗密欧/nrf 在/p 我/rr 心目中/nz 不是/c 苍白/a 、/w 文弱/z 的/ude1 ，/w 应该/v 有点/d man/x ，/w 有点/d 颓废/a 却/d 很/d 单纯/a ，/w 李光洁/nr 很好/ad 体现/v 了/ule 这/rzv 一点/mq 。/w ”/w 
