[第/m 64/m 届/q]/mq [柏林/nsf 国际/n 电影节/n]/nz 将/d 于/p 2月6日/t 至/p 16日/t 举行/v 。/w 1月14日/t ，/w [柏林/nsf 电影节/n]/nz 组委会/nis 公布/v 了/ule 国际/n 评审团/n 评审/v 名单/n ，/w 梁朝伟/nr 将/d 出任/v 主/ag 竞赛/vn 单元/n 评审/vn ，/w 评委会/nis 主席/nnt 则/d 由/p 李安/nr 好搭档/nz 詹姆士·沙姆斯/nrf 担任/v 。/w 
在/p 公布/v 的/ude1 所有/b 名单/n 中/f ，/w 梁朝伟/nr 的/ude1 加入/vn 无疑/d 最/d 吸引/v 华人/n 影迷/n 的/ude1 目光/n ，/w [柏林/nsf 国际/n 电影节/n]/nz 形容/v 梁朝伟/nr 为/p “/w 中国/ns 电影界/n 最/d 受欢迎/nz 的/ude1 演员/nnt ”/w 。/w 梁朝伟/nr 将/d 同/p 其他/rzv 各位/rr 评审/vn 一起/s 为/p 2014年/t [柏林/nsf 电影节/n]/nz 颁/vg 出/vf 金熊奖/nz [最佳/z 影片/n]/nz 、/w 银熊奖/nz 评审团/n 大奖/n 、/w 银熊/nz 阿尔弗雷德·鲍尔/nrf 奖/n 以及/cc 银熊奖/nz [最佳/z 导演/nnt]/nz 、/w 银熊奖/nz 最佳/z 男女/n 主角/nnt 等/udeng 各/rz 大/a 奖项/n 。/w 
宁浩/nr 新作/n 《/w 无人区/n 》/w 则/d 将/d 在/p [柏林/nsf 电影节/n]/nz 进行/vn 特别/d 展映/nz 。/w 据悉/v ，/w 许鞍华/nr 导演/nnt 新作/n 《/w 黄金时代/t 》/w 也/d 有/vyou 可能会/nz 参加/v 本次/r [柏林/nsf 电影节/n]/nz 。/w 
