李传文/nr 办起/v 的/ude1 “/w [农家/nnd 书屋/n]/nz ”/w 
放/v 着/uzhe 城里/s 的/ude1 清福/n 不/d 享/vg ，/w 回老家/vi 来/vf “/w 受罪/vi ”/w ；/w 儿子/n 不/d 理解/v 他/rr ，/w 说/v 他/rr 把/pba 辛辛苦苦/z 几十年/mq 攒/v 下来/vf 的/ude1 钱/n 花/n 在/p 没/d 名堂/n 的/ude1 事儿/n 上/f ；/w 但是/c ，/w [退休/v 干部/nnt]/nz 李传文/nr 认准/v 的/ude1 事情/n 他/rr 就/d 非/b 要/v 搞出/nz 个/q 名堂/n ！/w 几年来/qt ，/w 他/rr 和/cc 他/rr 的/ude1 [农家/nnd 书屋/n]/nz 不仅/c 上/f 了/ule [中央/n 电视台/nis]/nt ；/w 在/p 他/rr 的/ude1 影响/vn 下/f ，/w 村民/n 们/k 从/p 书/n 中学/nis 到/v 很多/m 知识/n ，/w 村子/n 也/d 被/pbei 评为/v 全国/n 治安/n 先进/a 模范村/ns 、/w 经济/n 示范/vn 农业村/nz 。/w 
2006年/t ，/w 时/ng 年/qt [60/m 岁/qt]/mq 的/ude1 李传文/nr 从/p [汉阴/ns 党校/nis]/nt 退休/v 后/f ，/w 回到/v 了/ule 老家/n 城关镇/ns 五一村/ns 。/w 他/rr 不顾/v 儿女/n 们/k 的/ude1 反对/vn ，/w 推倒/v 自家/rr 老房子/nz ，/w 自己/rr 投资/vn 为/p 乡亲们/nz 办/v 一个/mq “/w [农家/nnd 书屋/n]/nz ”/w 。/w 从此/d ，/w 李传文/nr 全身心/d 投入/v 在/p “/w [农家/nnd 书屋/n]/nz ”/w 中/f 。/w 他/rr 把/pba 自己/rr 工作/vn 几十年/mq 手头/n 用/p 书/n 、/w 家中/s 藏书/n 悉数/d 捐出/v 。/w 他/rr 把/pba 亲友/n 家/q 线装/b 旧书/n 、/w 残损/vi 图书/n 借/v 来/vf ，/w 修补/v 整理/vn ，/w 摆/v 上/f 书架/n 。/w 他/rr 到/v 相关/vn 单位/n 去/vf 要/v 书/n ，/w 向/p 相关/vn 人士/n 求/v 书/n ，/w [120/m 平方米/q]/mq 的/ude1 传/vn 文书/nnt 屋/n ，/w 藏书/n 在/p [一/d 天天/d]/mq 增加/v ，/w 多达/v 两万多册/m ，/w 书架/n 上/f 摆/v 得/ude3 满满当当/z 。/w 
他/rr 指导/v 村民/n 们/k 读书/vi ，/w 村民/n 们/k 从/p 书/n 中/f 知道/v 了/ule 每个/r 季节/n 蔬菜/n 病虫害/n 怎样/ryv 防治/vn ，/w 还有/v 水果/n 南/b 移/v 北/f 栽/v 的/ude1 窍门/n ，/w 他/rr 请/v 农业专家/nnd 来/vf 书屋/n 给/p 农民/nnt 上课/vi ，/w 村民/n 们/k 在/p 自己/rr 的/ude1 田园/n 中/f 搞起/v 了/ule 主体/n 交叉/v [农业/n 生产/vn]/nz 区/n 、/w 经济/n 示范/vn 农业区/nz 、/w 旅游/vn 观赏/v 农业区/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w 李传文/nr 办/v “/w [农家/nnd 书屋/n]/nz ”/w 的/ude1 事情/n 引起/v 国内/s 多家/mq 媒体/n 的/ude1 关注/vn ，/w 这位/r 用/p 知识/n 帮助/v 乡亲们/nz 致富/vi 的/ude1 老人/n 赢得/v 了/ule [很多/m 人/n]/mq 的/ude1 称赞/vn 与/cc 敬佩/v 。/w 
（/w 文/ng //w 图/n 记者/nnt 胡毅/nr ）/w 
