陈思诚/nr 、/w 佟丽娅/nr 婚纱照/n （/w 资料/n 图/n ）/w 
继/vg 上周/t 杨幂/nr 、/w 刘恺威/nr 耗资/v 1000多万/m 在/p 印尼/ns 巴厘岛/nsf 举行/v 豪华/a 婚礼/n 后/f 。/w 今日/t ，/w 沈阳/ns 籍/ng 影星/nnd 陈思诚/nr 和/cc 圈内/d 女友/n 佟丽娅/nr 的/ude1 婚礼/n ，/w 将/d 在/p 南/b [太平洋/ns 岛屿/n]/nz 大溪/ns 地/ude2 举行/v ，/w 该/rz 婚礼/n 花费/v 不详/vi 。/w 但/c 据悉/v ，/w 小两口/n 携带/v 了/ule 120多人/m 的/ude1 大规模/b 包机/n 团/n 前往/v 大溪/ns 地/ude2 ，/w 单/b 机票/n 费用/n 就/d 超过/v 百万/m 。/w 相对于/nz 普通人/n 一场/mq 婚礼/n 的/ude1 几十万/m ，/w 明星/nnd 耗资/v 成百上千/al 万/m 都/d 屡见不鲜/vl 。/w 是/vshi 明星/nnd 太/d 有钱/a ，/w 还是/c 背后/f 另有/v 故事/n ？/w [沈阳/ns 晚报/n]/nz 、/w 沈阳网/nr 记者/nnt 昨日/t 采访/v 圈/qv 中/f 知情/vi 人士/n ，/w 据/p 透露/v ，/w 近年/t [明星/nnd 婚礼/n]/nz 已/d 成/v 商家/n 香饽饽/nz ，/w 无孔不入/vl 的/ude1 商业/n 赞助/v 让/v 明星/nnd 挺直/v 腰杆/n 变身/nz “/w 真/a 土豪/n ”/w 。/w 
大腕/n 婚纱/n 基本/a 免费/vd 
其他/rzv 赞助/v 五花八门/bl 
[明星/nnd 婚礼/n]/nz 的/ude1 赞助/vn 当然/d 不仅仅/d 是/vshi 婚纱/n 一项/mq 。/w 包括/v 酒店/nis 、/w 婚车/nz 、/w 首饰/n 、/w 饮品/n 、/w 保健品/n 等/udeng ，/w 鉴于/p 明星/nnd 强大/a 的/ude1 号召力/n ，/w 获得/v 赞助/vn 并非/v 难事/n 。/w 据悉/v ，/w 2011年3月/t 大/a S/x 和/cc 汪小菲/nr 婚礼/n 所在/n 的/ude1 酒店/nis ，/w 所有/b 的/ude1 房间/n 都/d 由/p 酒店/nis 无偿/d 提供/v ，/w 新人/n 只/d 支付/v 了/ule [工作/vn 人员/n]/nnt 的/ude1 “/w 辛苦费/n ”/w ；/w 此外/c ，/w 大/a S/x 代言/v 的/ude1 某/rz 珠宝/n 品牌/n ，/w 也/d 赞助/v 了/ule 大/a S/x 佩戴/v 的/ude1 首饰/n 甚至/d 婚纱/n 上/f 的/ude1 镶/v 钻/v 。/w 同年/d 6月/t 邓超/nr 、/w 孙俪/nr 大婚/nz ，/w 婚礼/n 酒店/nis 以/p “/w 史上/d 最低价/n ”/w 赞助/v [二/m 人/n]/mq 婚宴/n ，/w 更/d 有/vyou [汽车/n 品牌/n]/nz 全程/n 免费/vd 提供/v 新人/n 及/cc 宾客/n 用车/n 。/w 香港/ns 女星/nnd 杨千嬅/nr 结婚/vi 时/ng ，/w 赞助/v 品牌/n 清单/n 写/v 了/ule 足足/d [5/m 页/q]/mq 纸/n ，/w 杨千嬅/nr [从头/d 到/v 脚/n]/nz 都/d 是/vshi 赞助/v 品牌/n 。/w 性价比/nz 最高/a 的/ude1 是/vshi S/x ./w H/x ./w E/x 。/w 成员/nnt Ella/x 的/ude1 婚礼/n ，/w 总价/n 约/d 合/v 人民币/n 380万/m 的/ude1 婚礼/n ，/w 除去/v 赞助/vn 的/ude1 部分/n 仅/d 花费/v [46/m 万元/q]/mq 。/w 
国外/s 旅游地/n 抢生意/nz 
上周/t 杨幂/nr 和/cc 刘恺威/nr 在/p 印尼/ns 巴厘岛/nsf 举行/v 婚礼/n ，/w 今日/t ，/w 陈思诚/nr 和/cc 佟丽娅/nr 的/ude1 婚礼/n 地/ude2 又/d 选/v 在/p [南/b 太平洋/ns]/nz 的/ude1 [大/a 溪地岛/nz]/nz …/w …/w 从/p 2011年3月/t 大/a S/x 在/p [海南/ns 三亚/ns]/ns 举行/v 婚礼/n 后/f ，/w “/w 海岛/ns 婚礼/n ”/w 成为/v 娱乐/vn 圈内/d 婚礼/n 的/ude1 主流/n ，/w 而/cc 这/rzv 股/q 风/n 近年/t 更是/d 蔓延/vi 到/v 了/ule 国外/s 。/w [究其/nz 原因/n]/nz ，/w [风景/n 秀丽/a]/nz 、/w 婚礼/n 浪漫/a 是/vshi 一方面/c ，/w 但/c 也/d 不/d 排除/v 是/vshi 国外/s 旅游地/n 看中/v 了/ule 借/v [明星/nnd 婚礼/n]/nz 自我/rr 宣传/vn 的/ude1 天大/a 商机/n 。/w 记者/nnt 获悉/v ，/w 姚晨/nr 在/p 新西兰/nsf 的/ude1 婚礼/n ，/w 就是/v 因为/c 姚晨/nr 身为/v [新西兰/nsf 旅游局/nis]/nt 的/ude1 [形象/n 大使/nnt]/nnt ，/w 受到/v 对方/n 诚挚/a 邀请/v 并/cc 全程/n 赞助/v 婚礼/n 的/ude1 待遇/n 。/w 不过/c 姚晨/nr 也/d 很/d 低调/n ，/w 只/d 邀请/v 了/ule 20多位/m 亲友/n 从/p 北京/ns 飞赴/v 新西兰/nsf 。/w 相比之下/vl ，/w 陈思诚/nr 的/ude1 [120/m 人/n]/mq 团队/n 就/d 显得/v 庞大/a 多/a 了/ule 。/w 单/b 机票/n 一项/mq 费用/n 就/d 超过/v 百万/m 。/w 兴师动众/vl 地/ude2 横跨/v 太平洋/ns ，/w 这/rzv 其中/rz 是否/v 也/d 有/vyou 赞助/v 呢/y ？/w 真/a 没准/d ！/w 
赞助商/nnd 和/cc 明星/nnd 双赢/n 
在/p 多/a 位/q 明星/nnd 的/ude1 婚礼/n 赞助/v 清单/n 上/f ，/w 记者/nnt 看到/v 某些/rz 大品牌/nz 频繁/a 出现/v ，/w 为何/ryv 品牌商/nz 不惜/v 重金/n 赞助/v [明星/nnd 婚礼/n]/nz 呢/y ？/w 知情/vi 人士/n 透露/v ，/w 借/v [明星/nnd 婚礼/n]/nz 炒作/v 、/w 自/p 宣/nz ，/w 是/vshi 赞助商/nnd 最大/gm 的/ude1 目的/n 。/w 但凡/d 是/vshi 个/q 腕儿/nz ，/w 其/rz 婚礼/n 都/d 是/vshi 网友/n 关注/v 的/ude1 焦点/n ，/w 品牌/n 赞助商/nnd 的/ude1 [广告/n 效应/n]/nz 也/d 就/d 达到/v 了/ule 。/w 一旦/d [明星/nnd 婚礼/n]/nz 上/f 使用/v 物品/n 的/ude1 品牌/n 曝光/vi ，/w [明星/nnd 效应/n]/nz 则/d 更容易/nz 带动/v 消费/vn 。/w 因为/c 姚晨/nr 的/ude1 婚礼/n ，/w 新西兰/nsf 的/ude1 皇后镇/nz [圣彼得/nrf 教堂/n]/nz 在/p 中国/ns [声名/n 大噪/nz]/nz ，/w 吸引/v 了/ule [很多/m 人/n]/mq 到/v 那里/rzs 举行/v 婚礼/n 。/w 有/vyou 一位/mq 名为/v “/w [新西兰/nsf 皇后镇/nz]/nz 线人/nz O/x 孟/b 大爷/n ”/w 发/v 微博/n 说/v ，/w [很多/m 人/n]/mq 预订/v 在/p 皇后镇/nz [圣彼得/nrf 教堂/n]/nz 举行/v 婚礼/n ，/w 近两年/qt 的/ude1 很多/m 日子/n 都/d 被/pbei 预订/v 了/ule 。/w 因为/c 到/v 那里/rzs 结婚/vi 的/ude1 太多/ad ，/w 以致/c 于/p 教堂/n 都/d 有些/rz 忙/v 不/d 过来/vf 了/ule 。/w 对此/d 姚晨/nr 还/d 特别/d 在/p 微博/n 上/f 打趣/vi ：/w “/w 那位/r 说话/vi 慢条斯理/vl 的/ude1 牧师/nnt ，/w 现在/t 主持/v 婚礼/n 的/ude1 时候/n 语/ng 速/ag 一定/b 变得/vi 很快/d 。/w ”/w 这位/r 知情/vi 人士/n 透露/v ，/w 有/vyou 赞助商/nnd 为/p 自己/rr “/w 减负/v ”/w ，/w 明星/nnd 也/d [心/n 知/v 肚/ng 明/ag]/nz ，/w 在/p 微博/n 、/w 受/v 访/v 时/ng 卖力/a 地/ude2 为/p 赞助商/nnd 吆喝/v ，/w 也/d 就/d 成/v 了/ule 他们/rr 不得不/d 做/v 的/ude1 “/w [举手/vi 之/uzhi 劳/ng]/nz ”/w 。/w （/w [沈阳/ns 晚报/n]/nz 、/w 沈阳网/nr 记者/nnt 关力/nr 制/v ）/w 
