举报人/n “/w 侠客/nnd 打虎/v ”/w 微博/n 贴/v 出/vf 的/ude1 事件/n 相关/vn 图片/n 。/w 微博/n 截图/vn 
举报人/n “/w 侠客/nnd 打虎/v ”/w 微博/n 贴/v 出/vf 的/ude1 事件/n 相关/vn 图片/n 。/w 微博/n 截图/vn 
近日/t ，/w [陕西/ns 省委/nis 党校/nis]/nt 副校长/nnt 秦国刚/nr 被/pbei 曝/vg 涉/vg “/w 不/d 雅/ag 照/v ”/w 。/w [昨天/t 下午/t]/nz ，/w [陕西/ns 省委/nis 党校/nis]/nt 官网/n 头条/n 发布/v 消息/n ，/w 秦国刚/nr 已经/d 停职/vi 接受/v 调查/vn 。/w 
校方/n 报请/v 省委/nis 停职/vi 当事人/n 
此前/t 曾/d 有/vyou 自称/v [陕西/ns 省委/nis 党校/nis]/nt 学生/nnt 的/ude1 “/w 侠客/nnd 打虎/v ”/w 在/p 网络/n 上/f 发布/v 了/ule 秦国刚/nr 的/ude1 不/d 雅/ag 照片/n 。/w 
女子/n 称/v 性爱/n 视频/n 双方/n 知情/vi 
据/p “/w 侠客/nnd 打虎/v ”/w 的/ude1 委托/vn 律师/nnt 屈建国/nr 介绍/v ，/w 委托人/n 为/p [陕西/ns 省委/nis 党校/nis]/nt [2011/m 级/q]/mq 经管系/nit 研究生/nnt ，/w 陕西/ns 彬县/ns 人/n ，/w 是/vshi 一位/mq [单亲/b 妈妈/n]/nz 。/w 2011年/t 入学/vi 后/f ，/w 通过/p 朋友/n 介绍/v 认识/vn 了/ule 副校长/nnt 秦国刚/nr ，/w 两人/mq 于/p 2012年8月/t 开始/v 发生/vn 性关系/n 。/w 交往/vn 两个月/mq 左右/f ，/w “/w 侠客/nnd 打虎/v ”/w 知道/v 了/ule 秦国刚/nr 已婚/vi 。/w “/w 当时/t 他/rr 光/n 说/v 他/rr 婚姻/n 不/d 幸福/a ，/w 要/v 和/cc 我/rr 结婚/vi 。/w ”/w 
“/w 侠客/nnd 打虎/v ”/w 表示/v ，/w 手中/s 的/ude1 性爱/n [视频/n 录制/v]/nz 于/p 去年/t 8月11日/t ，/w 当天/t 是/vshi 农历/n 七夕/t 。/w 录制/v 时/ng 双方/n 都/d 知情/vi 。/w 去年/t 12月20日/t 下午/t ，/w 秦国刚/nr 和/cc 妻子/n 在/p [陕西/ns 省委/nis 党校/nis]/nt 副校长/nnt 办公室/nis 对/p 她/rr 进行/vn 了/ule 殴打/v 。/w 随后/d “/w 侠客/nnd 打虎/v ”/w 报警/vn 。/w 
“/w 侠客/nnd 打虎/v ”/w 表示/v ，/w 她/rr 被/pbei 打/v 后/f ，/w 秦国刚/nr 曾/d 两次/mq 来到/v 医院/nis 看望/v ，/w 并/cc 提出/v 以/p [20/m 万元/q]/mq 补偿/vn 她/rr 的/ude1 伤情/n 和/cc 情感/n 损失/n ，/w 被/pbei 她/rr 拒绝/v 。/w 随后/d “/w 侠客/nnd 打虎/v ”/w 遭到/v 了/ule 自称/v 秦国刚/nr 妻子/n 朋友/n 的/ude1 电话/n 辱骂/v 。/w 
今年/t 1月13日/t ，/w “/w 侠客/nnd 打虎/v ”/w 发/v 微博/n “/w 冒死/nz 举报/v [陕西/ns 省委/nis 党校/nis]/nt 副校长/nnt 秦国刚/nr ”/w ，/w 要求/n 其/rz 立即/d 向/p 省/n 纪检委/nis 自首/vi ，/w 逾期/vi 将/d 公布/v 相关/vn 视频/n 和/cc 其他/rzv 证据/n 。/w 
副校长/nnt 提交/v 材料/n 说明/v 此事/r 
昨天/t ，/w 律师/nnt 屈建国/nr 表示/v ，/w 上午/t 已经/d 陪同/v 当事人/n 将/d 她/rr 和/cc 秦国刚/nr 的/ude1 性爱/n 视频/n 资料/n 向/p [陕西省/ns 纪委/nnt]/nt 提交/v 。/w 此前/t 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz 秦国刚/nr 向/p [陕西省/ns 纪委/nnt]/nt 、/w 组织部/nis 、/w 宣传部/nis 提交/v 了/ule [书面/b 材料/n]/nz 说明/v 此事/r 。/w 屈建国/nr 表示/v 确认/vn 了/ule [这个/rz 消息/n]/nz 。/w “/w 当事人/n 认为/v 这样/rzv 已经/d 达到/v 了/ule 她/rr 要求/n 的/ude1 ‘/w 自首/vi ’/w ，/w 性爱/n 视频/n 只/d 会提/nz 供给/vn 调查/v 部门/n ，/w 不会/v 对外/vn 公布/v 。/w ”/w 对/p [省委/nis 党校/nis]/nz 办公室/nis 内伤/n 人/n [一/d 事/n]/mq ，/w 西安/ns 警方/n 正在/d 调查/vn 。/w 
屈建国/nr 表示/v ，/w “/w 侠客/nnd 打虎/v ”/w 看到/v 了/ule 网上/s 的/ude1 评论/n ，/w “/w 说/v 她/rr 是/vshi 个/q 坏女人/nz ”/w ，/w 昨天/t 一直/d 心情/n 低落/an ，/w 不愿/nz 对外/vn 联系/v 。/w (/w 记者/nnt 苗飞飞/nr )/w 
相关/vn 报道/v :/w 
