林志玲/nr 全新/b 内衣/n 广告/n 全程/n 爆乳/nz 抖/vi 胸/ng ，/w 林志玲/nr 在/p 最新/a 代言/v 的/ude1 内衣/n 广告/n 未/d 删减/v 90秒/t 广告/n 中/f ，/w 更是/d 在/p 去年/t 广告/n 遭/v 禁/v 播/v 的/ude1 大尺度/nz 之上/f 。/w 广告/n 中/f 林志玲/nr 全程/n 爆乳/nz 、/w 抖/vi 胸/ng 镜头/n 不断/d ，/w 表情/n 极/d 具/vg 挑逗/v 。/w 对比/vn 之前/f 的/ude1 80秒/t 禁/v 播/v 版本/n ，/w 林志玲/nr 在/p 全新/b 90秒/t 广告/n 片中/s ，/w 女神/n 的/ude1 演技/n 更加/d 突破/v 。/w 尽管/c 经历/n 过/uguo 禁/v 播/v 风波/n ，/w 但/c 林志玲/nr 表现/v 得/ude3 更加/d [无畏/vi 无/v 惧/vi]/nz ，/w 90秒/t 广告/n 片中/s 各种/rz 镜头/n 更为/d 大胆/ad 露骨/a ，/w 挑逗性/n 甚/dg 浓/a 的/ude1 “/w 破/v 底线/n ”/w 动作/n 充斥/v 全片/n 。/w 林志玲/nr 的/ude1 裸/ag 的/ude1 照片/n ：/w 林志玲/nr 全/a 裸/ag 图片/n 走光/nz 露底/v 照/v 全套/n 完整版/nz …/w …/w 
林志玲/nr 全新/b 内衣/n 广告/n 尺度/n 升级/vi 全程/n 爆乳/nz 抖/vi 胸/ng 
据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 人气/n 女神/n 林志玲/nr 2013年/t 大幅/d 提高/v 代言/v 频率/n ，/w 电影/n 、/w 游戏/n 、/w 内衣/n 广告/n 不断/d 突破/v 尺度/n ，/w 据传/v 单个/b 广告/n 身价/n 平均/a 已/d 过/uguo 千万/m 台币/n 。/w 年/qt 近/a 40/m 的/ude1 林志玲/nr 吸金/nz 实力/n 已经/d 跃居/v 一线/n 行业/n ，/w 成为/v 最/d 能/v 赚钱/v 的/ude1 演艺圈/n 女/b 明星/nnd 之一/rz 。/w 
除了/p 参演/v 动作/n 大片/n ，/w 代言/v 热门/a 网游/n ，/w 林志玲/nr 在/p 最新/a 代言/v 的/ude1 内衣/n 广告/n 未/d 删减/v 90秒/t 广告/n 中/f ，/w 更是/d 在/p 去年/t 广告/n 遭/v 禁/v 播/v 的/ude1 大尺度/nz 之上/f ，/w 挑战/vn 央视/j 审查/v 底线/n 。/w 
广告/n 中/f 林志玲/nr 全程/n 爆乳/nz 、/w 抖/vi 胸/ng 镜头/n 不断/d ，/w 表情/n 极/d 具/vg 挑逗/v ，/w 除了/p 刷新/v 内衣/n 广告/n 在/p 消费者/n 中/f 的/ude1 固有/b 印象/n 以外/f ，/w 更大/d 有/vyou [无畏/vi 无/v 惧/vi]/nz 再次/d 挑战/vn 央视/j 神经/n 之意/nz 。/w 
