据/p 香港/ns 《/w 明报/nz 》/w 报道/v ，/w 香港/ns 一名/mq [24/m 岁/qt]/mq 女子/n 在/p 生日/n 前/f 望/v 为/p 男友/n 炮制/v “/w 惊喜/a ”/w ，/w 2010年/t 到/v 诊所/nis 隆胸/nz ，/w 疑/vg 因/p 手术/n 中/f 遭/v 医生/nnt 施/v 过多/d 麻醉药/n 而/cc 昏迷/v ，/w 至/p 11日/t 后/f 死亡/vi 。/w 死因/n 庭/ng 翌年/t 展开/v 研讯/nz ，/w 但/c 死因/n 裁判官/nnt 在/p 结案/vi 阶段/n 突然/ad 宣布/v 研讯/nz 无限期/n 押后/nz 。/w 
事隔/v 逾/vg 两年/mq ，/w 死因/n 庭/ng 15日/t 重/a 开/v ，/w 涉案/v 医生/nnt 的/ude1 律师/nnt 透露/v ，/w [香港/ns 律政司/nis]/nt 经/p 调查/vn 后/f 决定/v 不/d 检控/nz 医生/nnt 误杀/v ，/w 死因/n 庭/ng 今日/t 作出/v 死因/n 裁决/vn 。/w 
死者/n 母/ng 批/q 医生/nnt “/w 无/v 良心/n ”/w 
女/b 事主/n 梁君/nr 的/ude1 母亲/n 15日/t 在/p 开庭/vi 时/ng ，/w 原/b 要求/n 将/d 案/ng 再/d 押后/nz ，/w 以/p 待/vi 她/rr 聘请/v 律师/nnt ，/w 但/c 遭/v 拒绝/vn 。/w 梁/n 母/ng 其后/f 多次/mq 声泪俱下/vl ，/w 指/v 女儿/n 当时/t 的/ude1 主/ag 诊/vg 医生/nnt 黄嘉谋/nr “/w 无/v 良心/n ”/w ，/w 又/d 指/v 过去/vn 3年/t 来/vf 没有/v 一天/mq 能/v 睡/vn 超过/v [两/q 小时/n]/mq ，/w 直指/v 杀害/vn 动物/n 的/ude1 人/n 也/d 会/v 遭到/v 惩罚/vn ，/w 其/rz 女儿/n 刚/d [踏入/v 社会/n]/nz 工作/vn 便/d 死去/v ，/w 认为/v 黄嘉谋/nr 应/v 被/pbei 控/v 误杀/v 。/w 
认/v [90/m 磅/q]/mq 当/p [50/m 公斤/q]/mq 被/pbei 法官/nnt 斥/vg 
代表/nnt 黄嘉谋/nr 的/ude1 律师/nnt 说/v ，/w 梁君/nr 接受/v 手术/n 前/f 自称/v 体重/n 约/d [90/m 磅/q]/mq ，/w “/w 即/v 约/d [50/m 公斤/q]/mq (/w 实为/v [40/m 公斤/q]/mq )/w ”/w ，/w 死因/n 裁判官/nnt 陈碧桥/nr 实时/n 指出/v 其/rz 错误/n ，/w 并称/v “/w 我/rr 10岁时/t 已知/nz [90/m 磅/q]/mq 不/d 等于/v [50/m 公斤/q]/mq ”/w ，/w 但/c 律师/nnt 坚称/v ，/w 黄/a 是/vshi 根据/p 行医/vi [30/m 多年/mq]/mq 的/ude1 经验/n ，/w 将/d 梁君/nr 当作/v [50/m 公斤/q]/mq 的/ude1 人/n 施/v 手术/n 。/w 
律师/nnt 又/d 说/v ，/w 黄/a 被/pbei 质疑/vn 使用/v 过量/vn 的/ude1 麻醉药/n Xylocaine/x 及/cc 在/p 诊所/nis 内/f 没/d 足够/v 医疗/n 工具/n ，/w 但/c 这/rzv 两项/mq 争议/vn 点/qt 均/d 不/d 涉/vg 明文规定/vl ；/w 而/cc 律政司/nis 经/p 两年/mq 调查/vn 后/f ，/w 亦/d 认为/v 黄/a 涉/vg 误杀/v 的/ude1 表证/nz 不/d 成立/vi ，/w 故/c 要求/n 裁判官/nnt 不要/d 裁定/v 案件/n 涉/vg 非法/b 杀人/vi 。/w 
梁/n 母/ng 前年/t 曾/d 以/p [遗产/n 管理人/nnt]/nz 身份/n 入禀/nz ，/w 向/p 黄嘉谋/nr 及其/cc 诊所/nis 索偿/nz 。/w 黄嘉谋/nr 目前/t 仍/d 在/p 医生/nnt 名册/n 内/f 。/w 
