昨天/t ，/w 渭南市/ns 市长/nnt 奚正平/nr 透露/v ，/w 渭南/ns 拟/v 投资/vn [15/m 亿元/q]/mq 左右/f 恢复/v 卤阳湖/nz 生态/n 湿地/n ，/w 此举/rzv 得到/v 了/ule [国家/n 财政部/nt]/nt 和/cc 省/n 上/f 的/ude1 高度/d 重视/v 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w [卤阳湖/nz 现代/ntc 产业/n 开发区/ns]/nz 横跨/v 蒲城/ns 、/w 富平/nz [两/q 县/n]/mq ，/w 被/pbei 列入/v 渭南/ns [中心/nis 城市/n]/nz “/w [一/d 城/n]/mq [三/m 区/n]/mq 、/w 五大/n 组团/vi ”/w ，/w 规划/n 总面积/n [340/m 平方公里/q]/mq 。/w 距离/n 省会/n 西安/ns [78/m 公里/q]/mq ，/w 渭南/ns [中心/nis 城市/n]/nz [35/m 公里/q]/mq ，/w 距/p 富平县/ns [13/m 公里/q]/mq ，/w 距/p 蒲城县/ns [12/m 公里/q]/mq 。/w 有/vyou 因/p 盐碱/n 无法/v 耕种/vn 后/f 形成/v 的/ude1 湖泊/n 和/cc 芦苇/n 荡/v ，/w 当地/s 还/d 建设/vn 了/ule 一些/mq 人工湖/n ，/w 境内/s 有/vyou 丹顶鹤/n 、/w 白天鹅/n 、/w 白鹭/n 、/w 青脚鹬/nba 等/udeng 珍贵/a 的/ude1 禽鸟/n 。/w 
卤阳湖/nz 生态/n [湿地/n 恢复/v]/nz 项目/n 主要/b 建设/v 内容/n 为/p 改造/vn 排碱/vn [排水/vn 系统/n]/nz ，/w 修建/v 人工湖/n 及/cc 环/n 湖/n 道路/n ，/w 保护/vn 和/cc 恢复/v 湿地/n 工程/n 等/udeng 。/w 该项/r 目的/n 实施/v 将/d 有助于/v 改善/vn 当地/s [土壤/n 盐碱化/vn]/nz ，/w 提高/v [农业/n 生产/vn]/nz 和/cc 防洪/vn 排涝/vn 能力/n ，/w 恢复/v 和/cc 保护/v [生态/n 环境/n]/nz 。/w 
