原/b 标题/n ：/w 触/v [触屏/nz 手机/n]/nz 能/v 充电/vn 
广/a 工/n 毕业生/n 设计/v 能量/n 贴膜/vn 
[广东/ns 工业/n 大学/nis]/ntu 设计/vn 了/ule [一/d 款/q]/mq 新型/b 充电/vi 贴膜/vn ，/w 将/d 其/rz 贴/v 在/p [手机/n 屏幕/n]/nz 上/f ，/w 进行/vn 触摸/v 操作/vn 时/ng 就/d 能/v 产生/vn 电力/n ，/w 实现/v “/w 随/p 用/p 随/p 充/v ”/w 。/w 主要/b 设计者/nnt 、/w 该校/r 毕业生/n 蔡锦波/nr 说/v ，/w 该/rz 设计/vn 虽/c 未/d 进入/v 生产/vn 阶段/n ，/w 但/c 如果/c 材料/n 成熟/a ，/w 很快/d 会/v 有人/r 做/v 。/w 
这/rzv 是/vshi 何/ry 原理/n ？/w 设计/v 团队/n 负责人/nnt 、/w [广东/ns 工业/n 大学/nis]/ntu 毕业生/n 蔡锦波/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w [手机/n 贴膜/vn]/nz 中/f 有/vyou 特殊/a 的/ude1 两层/mq 膜/n ，/w 一层/mq 用来/v 发电/vn ，/w [另一/m 层/qv]/mq 则/d 是/vshi 吸收/v 来电/n 。/w 发电/vn 膜/n 中/f 有/vyou 特殊/a 材料/n ，/w 这种/r 材料/n 已/d 研发/v 出来/vf 。/w 蔡锦波/nr 2012年/t 毕业/v 于/p [广东/ns 工业/n 大学/nis]/ntu [工业/n 设计/vn 专业/n]/nz ，/w 现在/t 开办/v 一/m 设计公司/nis 创业/vn ，/w 这/rzv 款/q 产品/n 是/vshi 他/rr 与/cc [广东/ns 工业/n 大学/nis]/ntu 几位/n 在校生/nnd 一起/s 设计/vn 完成/v 的/ude1 。/w 
“/w 发电量/n 能/v 占/v 使用/vn 电量/n 的/ude1 30%—40%/m 。/w ”/w 蔡锦波/nr 估计/v ，/w 在/p 使用/v 手机/n 过程/n 中/f ，/w 使用/v 能量/n 贴膜/vn 可/v 随时/d 补充/v 耗电量/n 的/ude1 [4/m 成/v]/mq 左右/f ，/w 也/d 就是说/c 贴膜/vn 只能/v 增加/vn [续航/vn 时间/n]/nz ，/w 不能/v 确保/vn 长/a 时间/n 不/d 断电/vi 。/w （/w 记者/nnt 徐静/nr 通讯员/nnt 詹勇/nr ）/w 
