《/w 男/b 媒婆/n 》/w 成/v 网络/n 热/a 议/v 话题/n 网友/n 求/v 潘长江/nr 介绍/v 对象/n 
电视剧/n 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 是/vshi 潘长江/nr 首部/gi [自导/nz 自/p 演/v]/nz 的/ude1 都市/n 相亲/vi 题材/n 喜剧/n ，/w 同时/c 也/d 是/vshi 继/vg 《/w [能人/n 冯天贵/nr]/nz 》/w 、/w 《/w 清凌凌/z 的/ude1 水/n 蓝莹莹/nr 的/ude1 天/qt 》/w 后/f 执导/v 的/ude1 又/d 一部/mq 佳作/n 。/w 在/p 这部/r 电视剧/n 中/f ，/w 潘长江/nr 所/usuo 饰演/v 的/ude1 男主角/nnt 丁二春/nr ，/w 人/n 到/v 中年/n 再/d 创业/vn ，/w 开办/v 了/ule 一家/n 名为/v “/w 全/a 成/v 热恋/vn ”/w 的/ude1 婚介所/n 。/w 在/p 给/p 各类/r 奇葩/n 的/ude1 [单身/n 男女/n]/nz 相亲/vi 的/ude1 过程/n 中/f 邂逅/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 “/w 初恋/vn 女神/n ”/w 白小青/nr （/w 张庭/nr 饰/v ）/w ，/w 两人/mq 也/d 将/d 在/p 之后/f 的/ude1 剧情/n 中/f 围绕/v 着/uzhe 婚介所/n 展开/v 一段/mq 既/c 搞笑/vi 又/d 感人/a 的/ude1 感情/n 纠葛/n 。/w 饰演/v 白小青/nr 的/ude1 台湾/ns “/w 酒窝/n 美女/n ”/w 张庭/nr ，/w 因/p 《/w [戏说/v 乾隆/n]/nz 》/w 、/w 《/w [铁/n 齿/n 铜牙/nz 纪晓岚/nr]/nz 》/w 、/w 《/w [穿越/v 时空/n]/nz 的/ude1 爱恋/v 》/w 等/udeng 电视剧/n 被/pbei 广大/b 观众/n 所/usuo 熟知/v ，/w 此次/rz 首次/m 搭档/n 潘长江/nr 出演/v 一位/mq “/w 东北/ns 媳妇/n ”/w ，/w 也/d 为/p 本剧/r 增加/v 了/ule 不少/m 精彩/a 看点/n 和/cc 笑料/n 。/w 
电视剧/n 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 中/f 也/d 云集/v 了/ule 众多/a 潘长江/nr 的/ude1 “/w 小伙伴/n 儿/ng ”/w 和/cc “/w 老伙伴/nz 儿/ng ”/w ：/w 冯远征/nr 、/w 任程伟/nr 、/w 李明启/nr 、/w 韩兆/nr 、/w 李文启/nr 、/w 徐熙颜/nr 、/w 蒋依依/nr 、/w 马丽/nr 等/udeng 诸多/m 知名/a [影视剧/n 演员/nnt]/nnd 在/p 本/rz 剧中/n 出演/v 了/ule 土豪/n 、/w 负心汉/nz 、/w 屌丝/nz 、/w 萌/v 妹子/n 、/w 拜金女/nz 等/udeng 诸多/m 喜感/nz 十足/z 的/ude1 角色/n ，/w 在/p 潘长江/nr 的/ude1 婚介所/n 中/f 上演/v [一/d 幕幕/q]/mq 爆笑/nz 的/ude1 相亲/vn 闹剧/n 。/w 
情节/n 搞笑/vi 接地气/nz 潘长江/nr 上演/v 屌丝/nz 逆袭/nz 求爱记/nz 
近年来/dl ，/w [相亲/vi 节目/n]/nz 在/p 电视/n 荧屏/n 上/f 异常/a 火爆/a ，/w 潘长江/nr 也/d 受到/v 了/ule 众多/a [相亲/vi 节目/n]/nz 的/ude1 启发/vn ，/w 结合/v 自己/rr 的/ude1 一部/mq 未曾/d 面世/vi 的/ude1 小品/n 创作/vn 出/vf 了/ule 这部/r 电视剧/n 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 。/w 在/p 谈到/v 电视剧/n 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 的/ude1 创作/vn 时/ng ，/w 潘长江/nr 透露/v ：/w 在/p 剧本/n 的/ude1 创作/vn 阶段/n ，/w 就/d 在/p 网络/n 和/cc 自己/rr 的/ude1 身边/s 搜罗/v 了/ule 众多/a 真实/a 的/ude1 相亲/vn 故事/n ，/w 而/cc 剧中/n 男/b 媒婆/n 中/f 主角/nnt 丁二春/nr 的/ude1 塑造/vn 也/d 同样/d 参考/vn 了/ule 现实/n 中/f 一位/mq 曾/d 撮合/v 了/ule 上/f [千/m 对/p]/mq 男女/n 的/ude1 著名/a “/w 男/b 媒婆/n ”/w —/w —/w 朱方/nr 。/w “/w 可以/v 说/v 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 这部/r 剧/n 从/p 演员/nnt 到/v 剧情/n 都/d 是/vshi 非常/d 接地气/nz 的/ude1 ，/w 我/rr 希望/v 大家/rr 能/v 通过/p 这部/r 电视剧/n [找到/v 自己/rr]/nz 想/v 要/v 的/ude1 幸福/a 。/w ”/w 潘长江/nr 这样/rzv 说道/v 。/w 
在/p 剧中/n ，/w 潘长江/nr 饰演/v 的/ude1 “/w 丁二春/nr ”/w 可谓/v 是/vshi 一位/mq 中年/n “/w 屌丝/nz 大叔/n ”/w ；/w 人/n 到/v 中年/n 的/ude1 丁二春/nr “/w 不务正业/vl ”/w 的/ude1 干起/nz 了/ule 媒婆/n 这个/rz 职业/n ，/w 邂逅/v “/w 初恋/vn 女神/n ”/w 白小青/nr 后/f 更是/d 春心/n 萌动/vi ，/w 意图/n 逆袭/nz 女神/n 迎来/v 爱情/n “/w 第二/m 春/tg ”/w ，/w 于是/cc 在/p 婚介所/n 这个/rz 小小的/z 背景/n 中/f 上演/v 了/ule [一/d 出/vf]/mq “/w 屌丝/nz 逆袭/nz 求爱记/nz ”/w 。/w 在/p 这部/r 剧/n 集中/v ，/w 不仅/c 有着/v 屌丝/nz 大叔/n 的/ude1 奋斗/vn 努力/ad ，/w 也/d 有/vyou 土豪/n 大款/n 的/ude1 金钱/n 攻势/n 和/cc 花心/n 前夫/n 的/ude1 奋力/d 阻挠/v ，/w 其中/rz 亲情/n 爱情/n 的/ude1 纠葛/n 冲突/vn 更是/d 本剧/r 的/ude1 最大/gm 看点/n 之一/rz 。/w 
“/w 屌丝/nz 追/v 女神/n ”/w 的/ude1 [爱情/n 故事/n]/nz 更/d 对/p 观众/n 和/cc 网友/n 产生/v 了/ule 激励/v 作用/n ，/w 有/vyou 网友/n 在/p 微博/n 上/f 表示/v ：/w “/w 丁二春/nr 的/ude1 屌丝/nz 逆袭/nz 点燃/v 了/ule 我们/rr 这些/rz 同/p 是/vshi 屌丝/nz 人群/n 的/ude1 希望/vn ，/w 我们/rr 要/v 更/d 有/vyou 信心/n ，/w 去/vf 追求/v 自己/rr 心目中/nz 的/ude1 女神/n ！/w ”/w 
《/w 男/b 媒婆/n 》/w 成/v 网络/n 热/a 议/v 话题/n 网友/n 求/v 潘长江/nr 介绍/v 对象/n 
电视剧/n 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 是/vshi 潘长江/nr 首部/gi [自导/nz 自/p 演/v]/nz 的/ude1 都市/n 相亲/vi 题材/n 喜剧/n ，/w 同时/c 也/d 是/vshi 继/vg 《/w [能人/n 冯天贵/nr]/nz 》/w 、/w 《/w 清凌凌/z 的/ude1 水/n 蓝莹莹/nr 的/ude1 天/qt 》/w 后/f 执导/v 的/ude1 又/d 一部/mq 佳作/n 。/w 在/p 这部/r 电视剧/n 中/f ，/w 潘长江/nr 所/usuo 饰演/v 的/ude1 男主角/nnt 丁二春/nr ，/w 人/n 到/v 中年/n 再/d 创业/vn ，/w 开办/v 了/ule 一家/n 名为/v “/w 全/a 成/v 热恋/vn ”/w 的/ude1 婚介所/n 。/w 在/p 给/p 各类/r 奇葩/n 的/ude1 [单身/n 男女/n]/nz 相亲/vi 的/ude1 过程/n 中/f 邂逅/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 “/w 初恋/vn 女神/n ”/w 白小青/nr （/w 张庭/nr 饰/v ）/w ，/w 两人/mq 也/d 将/d 在/p 之后/f 的/ude1 剧情/n 中/f 围绕/v 着/uzhe 婚介所/n 展开/v 一段/mq 既/c 搞笑/vi 又/d 感人/a 的/ude1 感情/n 纠葛/n 。/w 饰演/v 白小青/nr 的/ude1 台湾/ns “/w 酒窝/n 美女/n ”/w 张庭/nr ，/w 因/p 《/w [戏说/v 乾隆/n]/nz 》/w 、/w 《/w [铁/n 齿/n 铜牙/nz 纪晓岚/nr]/nz 》/w 、/w 《/w [穿越/v 时空/n]/nz 的/ude1 爱恋/v 》/w 等/udeng 电视剧/n 被/pbei 广大/b 观众/n 所/usuo 熟知/v ，/w 此次/rz 首次/m 搭档/n 潘长江/nr 出演/v 一位/mq “/w 东北/ns 媳妇/n ”/w ，/w 也/d 为/p 本剧/r 增加/v 了/ule 不少/m 精彩/a 看点/n 和/cc 笑料/n 。/w 
电视剧/n 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 中/f 也/d 云集/v 了/ule 众多/a 潘长江/nr 的/ude1 “/w 小伙伴/n 儿/ng ”/w 和/cc “/w 老伙伴/nz 儿/ng ”/w ：/w 冯远征/nr 、/w 任程伟/nr 、/w 李明启/nr 、/w 韩兆/nr 、/w 李文启/nr 、/w 徐熙颜/nr 、/w 蒋依依/nr 、/w 马丽/nr 等/udeng 诸多/m 知名/a [影视剧/n 演员/nnt]/nnd 在/p 本/rz 剧中/n 出演/v 了/ule 土豪/n 、/w 负心汉/nz 、/w 屌丝/nz 、/w 萌/v 妹子/n 、/w 拜金女/nz 等/udeng 诸多/m 喜感/nz 十足/z 的/ude1 角色/n ，/w 在/p 潘长江/nr 的/ude1 婚介所/n 中/f 上演/v [一/d 幕幕/q]/mq 爆笑/nz 的/ude1 相亲/vn 闹剧/n 。/w 
情节/n 搞笑/vi 接地气/nz 潘长江/nr 上演/v 屌丝/nz 逆袭/nz 求爱记/nz 
近年来/dl ，/w [相亲/vi 节目/n]/nz 在/p 电视/n 荧屏/n 上/f 异常/a 火爆/a ，/w 潘长江/nr 也/d 受到/v 了/ule 众多/a [相亲/vi 节目/n]/nz 的/ude1 启发/vn ，/w 结合/v 自己/rr 的/ude1 一部/mq 未曾/d 面世/vi 的/ude1 小品/n 创作/vn 出/vf 了/ule 这部/r 电视剧/n 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 。/w 在/p 谈到/v 电视剧/n 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 的/ude1 创作/vn 时/ng ，/w 潘长江/nr 透露/v ：/w 在/p 剧本/n 的/ude1 创作/vn 阶段/n ，/w 就/d 在/p 网络/n 和/cc 自己/rr 的/ude1 身边/s 搜罗/v 了/ule 众多/a 真实/a 的/ude1 相亲/vn 故事/n ，/w 而/cc 剧中/n 男/b 媒婆/n 中/f 主角/nnt 丁二春/nr 的/ude1 塑造/vn 也/d 同样/d 参考/vn 了/ule 现实/n 中/f 一位/mq 曾/d 撮合/v 了/ule 上/f [千/m 对/p]/mq 男女/n 的/ude1 著名/a “/w 男/b 媒婆/n ”/w —/w —/w 朱方/nr 。/w “/w 可以/v 说/v 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 这部/r 剧/n 从/p 演员/nnt 到/v 剧情/n 都/d 是/vshi 非常/d 接地气/nz 的/ude1 ，/w 我/rr 希望/v 大家/rr 能/v 通过/p 这部/r 电视剧/n [找到/v 自己/rr]/nz 想/v 要/v 的/ude1 幸福/a 。/w ”/w 潘长江/nr 这样/rzv 说道/v 。/w 
在/p 剧中/n ，/w 潘长江/nr 饰演/v 的/ude1 “/w 丁二春/nr ”/w 可谓/v 是/vshi 一位/mq 中年/n “/w 屌丝/nz 大叔/n ”/w ；/w 人/n 到/v 中年/n 的/ude1 丁二春/nr “/w 不务正业/vl ”/w 的/ude1 干起/nz 了/ule 媒婆/n 这个/rz 职业/n ，/w 邂逅/v “/w 初恋/vn 女神/n ”/w 白小青/nr 后/f 更是/d 春心/n 萌动/vi ，/w 意图/n 逆袭/nz 女神/n 迎来/v 爱情/n “/w 第二/m 春/tg ”/w ，/w 于是/cc 在/p 婚介所/n 这个/rz 小小的/z 背景/n 中/f 上演/v 了/ule [一/d 出/vf]/mq “/w 屌丝/nz 逆袭/nz 求爱记/nz ”/w 。/w 在/p 这部/r 剧/n 集中/v ，/w 不仅/c 有着/v 屌丝/nz 大叔/n 的/ude1 奋斗/vn 努力/ad ，/w 也/d 有/vyou 土豪/n 大款/n 的/ude1 金钱/n 攻势/n 和/cc 花心/n 前夫/n 的/ude1 奋力/d 阻挠/v ，/w 其中/rz 亲情/n 爱情/n 的/ude1 纠葛/n 冲突/vn 更是/d 本剧/r 的/ude1 最大/gm 看点/n 之一/rz 。/w 
“/w 屌丝/nz 追/v 女神/n ”/w 的/ude1 [爱情/n 故事/n]/nz 更/d 对/p 观众/n 和/cc 网友/n 产生/v 了/ule 激励/v 作用/n ，/w 有/vyou 网友/n 在/p 微博/n 上/f 表示/v ：/w “/w 丁二春/nr 的/ude1 屌丝/nz 逆袭/nz 点燃/v 了/ule 我们/rr 这些/rz 同/p 是/vshi 屌丝/nz 人群/n 的/ude1 希望/vn ，/w 我们/rr 要/v 更/d 有/vyou 信心/n ，/w 去/vf 追求/v 自己/rr 心目中/nz 的/ude1 女神/n ！/w ”/w 
《/w 男/b 媒婆/n 》/w 成/v 网络/n 热/a 议/v 话题/n 网友/n 求/v 潘长江/nr 介绍/v 对象/n 
电视剧/n 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 是/vshi 潘长江/nr 首部/gi [自导/nz 自/p 演/v]/nz 的/ude1 都市/n 相亲/vi 题材/n 喜剧/n ，/w 同时/c 也/d 是/vshi 继/vg 《/w [能人/n 冯天贵/nr]/nz 》/w 、/w 《/w 清凌凌/z 的/ude1 水/n 蓝莹莹/nr 的/ude1 天/qt 》/w 后/f 执导/v 的/ude1 又/d 一部/mq 佳作/n 。/w 在/p 这部/r 电视剧/n 中/f ，/w 潘长江/nr 所/usuo 饰演/v 的/ude1 男主角/nnt 丁二春/nr ，/w 人/n 到/v 中年/n 再/d 创业/vn ，/w 开办/v 了/ule 一家/n 名为/v “/w 全/a 成/v 热恋/vn ”/w 的/ude1 婚介所/n 。/w 在/p 给/p 各类/r 奇葩/n 的/ude1 [单身/n 男女/n]/nz 相亲/vi 的/ude1 过程/n 中/f 邂逅/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 “/w 初恋/vn 女神/n ”/w 白小青/nr （/w 张庭/nr 饰/v ）/w ，/w 两人/mq 也/d 将/d 在/p 之后/f 的/ude1 剧情/n 中/f 围绕/v 着/uzhe 婚介所/n 展开/v 一段/mq 既/c 搞笑/vi 又/d 感人/a 的/ude1 感情/n 纠葛/n 。/w 饰演/v 白小青/nr 的/ude1 台湾/ns “/w 酒窝/n 美女/n ”/w 张庭/nr ，/w 因/p 《/w [戏说/v 乾隆/n]/nz 》/w 、/w 《/w [铁/n 齿/n 铜牙/nz 纪晓岚/nr]/nz 》/w 、/w 《/w [穿越/v 时空/n]/nz 的/ude1 爱恋/v 》/w 等/udeng 电视剧/n 被/pbei 广大/b 观众/n 所/usuo 熟知/v ，/w 此次/rz 首次/m 搭档/n 潘长江/nr 出演/v 一位/mq “/w 东北/ns 媳妇/n ”/w ，/w 也/d 为/p 本剧/r 增加/v 了/ule 不少/m 精彩/a 看点/n 和/cc 笑料/n 。/w 
电视剧/n 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 中/f 也/d 云集/v 了/ule 众多/a 潘长江/nr 的/ude1 “/w 小伙伴/n 儿/ng ”/w 和/cc “/w 老伙伴/nz 儿/ng ”/w ：/w 冯远征/nr 、/w 任程伟/nr 、/w 李明启/nr 、/w 韩兆/nr 、/w 李文启/nr 、/w 徐熙颜/nr 、/w 蒋依依/nr 、/w 马丽/nr 等/udeng 诸多/m 知名/a [影视剧/n 演员/nnt]/nnd 在/p 本/rz 剧中/n 出演/v 了/ule 土豪/n 、/w 负心汉/nz 、/w 屌丝/nz 、/w 萌/v 妹子/n 、/w 拜金女/nz 等/udeng 诸多/m 喜感/nz 十足/z 的/ude1 角色/n ，/w 在/p 潘长江/nr 的/ude1 婚介所/n 中/f 上演/v [一/d 幕幕/q]/mq 爆笑/nz 的/ude1 相亲/vn 闹剧/n 。/w 
情节/n 搞笑/vi 接地气/nz 潘长江/nr 上演/v 屌丝/nz 逆袭/nz 求爱记/nz 
近年来/dl ，/w [相亲/vi 节目/n]/nz 在/p 电视/n 荧屏/n 上/f 异常/a 火爆/a ，/w 潘长江/nr 也/d 受到/v 了/ule 众多/a [相亲/vi 节目/n]/nz 的/ude1 启发/vn ，/w 结合/v 自己/rr 的/ude1 一部/mq 未曾/d 面世/vi 的/ude1 小品/n 创作/vn 出/vf 了/ule 这部/r 电视剧/n 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 。/w 在/p 谈到/v 电视剧/n 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 的/ude1 创作/vn 时/ng ，/w 潘长江/nr 透露/v ：/w 在/p 剧本/n 的/ude1 创作/vn 阶段/n ，/w 就/d 在/p 网络/n 和/cc 自己/rr 的/ude1 身边/s 搜罗/v 了/ule 众多/a 真实/a 的/ude1 相亲/vn 故事/n ，/w 而/cc 剧中/n 男/b 媒婆/n 中/f 主角/nnt 丁二春/nr 的/ude1 塑造/vn 也/d 同样/d 参考/vn 了/ule 现实/n 中/f 一位/mq 曾/d 撮合/v 了/ule 上/f [千/m 对/p]/mq 男女/n 的/ude1 著名/a “/w 男/b 媒婆/n ”/w —/w —/w 朱方/nr 。/w “/w 可以/v 说/v 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 这部/r 剧/n 从/p 演员/nnt 到/v 剧情/n 都/d 是/vshi 非常/d 接地气/nz 的/ude1 ，/w 我/rr 希望/v 大家/rr 能/v 通过/p 这部/r 电视剧/n [找到/v 自己/rr]/nz 想/v 要/v 的/ude1 幸福/a 。/w ”/w 潘长江/nr 这样/rzv 说道/v 。/w 
在/p 剧中/n ，/w 潘长江/nr 饰演/v 的/ude1 “/w 丁二春/nr ”/w 可谓/v 是/vshi 一位/mq 中年/n “/w 屌丝/nz 大叔/n ”/w ；/w 人/n 到/v 中年/n 的/ude1 丁二春/nr “/w 不务正业/vl ”/w 的/ude1 干起/nz 了/ule 媒婆/n 这个/rz 职业/n ，/w 邂逅/v “/w 初恋/vn 女神/n ”/w 白小青/nr 后/f 更是/d 春心/n 萌动/vi ，/w 意图/n 逆袭/nz 女神/n 迎来/v 爱情/n “/w 第二/m 春/tg ”/w ，/w 于是/cc 在/p 婚介所/n 这个/rz 小小的/z 背景/n 中/f 上演/v 了/ule [一/d 出/vf]/mq “/w 屌丝/nz 逆袭/nz 求爱记/nz ”/w 。/w 在/p 这部/r 剧/n 集中/v ，/w 不仅/c 有着/v 屌丝/nz 大叔/n 的/ude1 奋斗/vn 努力/ad ，/w 也/d 有/vyou 土豪/n 大款/n 的/ude1 金钱/n 攻势/n 和/cc 花心/n 前夫/n 的/ude1 奋力/d 阻挠/v ，/w 其中/rz 亲情/n 爱情/n 的/ude1 纠葛/n 冲突/vn 更是/d 本剧/r 的/ude1 最大/gm 看点/n 之一/rz 。/w 
“/w 屌丝/nz 追/v 女神/n ”/w 的/ude1 [爱情/n 故事/n]/nz 更/d 对/p 观众/n 和/cc 网友/n 产生/v 了/ule 激励/v 作用/n ，/w 有/vyou 网友/n 在/p 微博/n 上/f 表示/v ：/w “/w 丁二春/nr 的/ude1 屌丝/nz 逆袭/nz 点燃/v 了/ule 我们/rr 这些/rz 同/p 是/vshi 屌丝/nz 人群/n 的/ude1 希望/vn ，/w 我们/rr 要/v 更/d 有/vyou 信心/n ，/w 去/vf 追求/v 自己/rr 心目中/nz 的/ude1 女神/n ！/w ”/w 
《/w 男/b 媒婆/n 》/w 成/v 网络/n 热/a 议/v 话题/n 网友/n 求/v 潘长江/nr 介绍/v 对象/n 
电视剧/n 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 是/vshi 潘长江/nr 首部/gi [自导/nz 自/p 演/v]/nz 的/ude1 都市/n 相亲/vi 题材/n 喜剧/n ，/w 同时/c 也/d 是/vshi 继/vg 《/w [能人/n 冯天贵/nr]/nz 》/w 、/w 《/w 清凌凌/z 的/ude1 水/n 蓝莹莹/nr 的/ude1 天/qt 》/w 后/f 执导/v 的/ude1 又/d 一部/mq 佳作/n 。/w 在/p 这部/r 电视剧/n 中/f ，/w 潘长江/nr 所/usuo 饰演/v 的/ude1 男主角/nnt 丁二春/nr ，/w 人/n 到/v 中年/n 再/d 创业/vn ，/w 开办/v 了/ule 一家/n 名为/v “/w 全/a 成/v 热恋/vn ”/w 的/ude1 婚介所/n 。/w 在/p 给/p 各类/r 奇葩/n 的/ude1 [单身/n 男女/n]/nz 相亲/vi 的/ude1 过程/n 中/f 邂逅/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 “/w 初恋/vn 女神/n ”/w 白小青/nr （/w 张庭/nr 饰/v ）/w ，/w 两人/mq 也/d 将/d 在/p 之后/f 的/ude1 剧情/n 中/f 围绕/v 着/uzhe 婚介所/n 展开/v 一段/mq 既/c 搞笑/vi 又/d 感人/a 的/ude1 感情/n 纠葛/n 。/w 饰演/v 白小青/nr 的/ude1 台湾/ns “/w 酒窝/n 美女/n ”/w 张庭/nr ，/w 因/p 《/w [戏说/v 乾隆/n]/nz 》/w 、/w 《/w [铁/n 齿/n 铜牙/nz 纪晓岚/nr]/nz 》/w 、/w 《/w [穿越/v 时空/n]/nz 的/ude1 爱恋/v 》/w 等/udeng 电视剧/n 被/pbei 广大/b 观众/n 所/usuo 熟知/v ，/w 此次/rz 首次/m 搭档/n 潘长江/nr 出演/v 一位/mq “/w 东北/ns 媳妇/n ”/w ，/w 也/d 为/p 本剧/r 增加/v 了/ule 不少/m 精彩/a 看点/n 和/cc 笑料/n 。/w 
电视剧/n 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 中/f 也/d 云集/v 了/ule 众多/a 潘长江/nr 的/ude1 “/w 小伙伴/n 儿/ng ”/w 和/cc “/w 老伙伴/nz 儿/ng ”/w ：/w 冯远征/nr 、/w 任程伟/nr 、/w 李明启/nr 、/w 韩兆/nr 、/w 李文启/nr 、/w 徐熙颜/nr 、/w 蒋依依/nr 、/w 马丽/nr 等/udeng 诸多/m 知名/a [影视剧/n 演员/nnt]/nnd 在/p 本/rz 剧中/n 出演/v 了/ule 土豪/n 、/w 负心汉/nz 、/w 屌丝/nz 、/w 萌/v 妹子/n 、/w 拜金女/nz 等/udeng 诸多/m 喜感/nz 十足/z 的/ude1 角色/n ，/w 在/p 潘长江/nr 的/ude1 婚介所/n 中/f 上演/v [一/d 幕幕/q]/mq 爆笑/nz 的/ude1 相亲/vn 闹剧/n 。/w 
情节/n 搞笑/vi 接地气/nz 潘长江/nr 上演/v 屌丝/nz 逆袭/nz 求爱记/nz 
近年来/dl ，/w [相亲/vi 节目/n]/nz 在/p 电视/n 荧屏/n 上/f 异常/a 火爆/a ，/w 潘长江/nr 也/d 受到/v 了/ule 众多/a [相亲/vi 节目/n]/nz 的/ude1 启发/vn ，/w 结合/v 自己/rr 的/ude1 一部/mq 未曾/d 面世/vi 的/ude1 小品/n 创作/vn 出/vf 了/ule 这部/r 电视剧/n 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 。/w 在/p 谈到/v 电视剧/n 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 的/ude1 创作/vn 时/ng ，/w 潘长江/nr 透露/v ：/w 在/p 剧本/n 的/ude1 创作/vn 阶段/n ，/w 就/d 在/p 网络/n 和/cc 自己/rr 的/ude1 身边/s 搜罗/v 了/ule 众多/a 真实/a 的/ude1 相亲/vn 故事/n ，/w 而/cc 剧中/n 男/b 媒婆/n 中/f 主角/nnt 丁二春/nr 的/ude1 塑造/vn 也/d 同样/d 参考/vn 了/ule 现实/n 中/f 一位/mq 曾/d 撮合/v 了/ule 上/f [千/m 对/p]/mq 男女/n 的/ude1 著名/a “/w 男/b 媒婆/n ”/w —/w —/w 朱方/nr 。/w “/w 可以/v 说/v 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 这部/r 剧/n 从/p 演员/nnt 到/v 剧情/n 都/d 是/vshi 非常/d 接地气/nz 的/ude1 ，/w 我/rr 希望/v 大家/rr 能/v 通过/p 这部/r 电视剧/n [找到/v 自己/rr]/nz 想/v 要/v 的/ude1 幸福/a 。/w ”/w 潘长江/nr 这样/rzv 说道/v 。/w 
在/p 剧中/n ，/w 潘长江/nr 饰演/v 的/ude1 “/w 丁二春/nr ”/w 可谓/v 是/vshi 一位/mq 中年/n “/w 屌丝/nz 大叔/n ”/w ；/w 人/n 到/v 中年/n 的/ude1 丁二春/nr “/w 不务正业/vl ”/w 的/ude1 干起/nz 了/ule 媒婆/n 这个/rz 职业/n ，/w 邂逅/v “/w 初恋/vn 女神/n ”/w 白小青/nr 后/f 更是/d 春心/n 萌动/vi ，/w 意图/n 逆袭/nz 女神/n 迎来/v 爱情/n “/w 第二/m 春/tg ”/w ，/w 于是/cc 在/p 婚介所/n 这个/rz 小小的/z 背景/n 中/f 上演/v 了/ule [一/d 出/vf]/mq “/w 屌丝/nz 逆袭/nz 求爱记/nz ”/w 。/w 在/p 这部/r 剧/n 集中/v ，/w 不仅/c 有着/v 屌丝/nz 大叔/n 的/ude1 奋斗/vn 努力/ad ，/w 也/d 有/vyou 土豪/n 大款/n 的/ude1 金钱/n 攻势/n 和/cc 花心/n 前夫/n 的/ude1 奋力/d 阻挠/v ，/w 其中/rz 亲情/n 爱情/n 的/ude1 纠葛/n 冲突/vn 更是/d 本剧/r 的/ude1 最大/gm 看点/n 之一/rz 。/w 
“/w 屌丝/nz 追/v 女神/n ”/w 的/ude1 [爱情/n 故事/n]/nz 更/d 对/p 观众/n 和/cc 网友/n 产生/v 了/ule 激励/v 作用/n ，/w 有/vyou 网友/n 在/p 微博/n 上/f 表示/v ：/w “/w 丁二春/nr 的/ude1 屌丝/nz 逆袭/nz 点燃/v 了/ule 我们/rr 这些/rz 同/p 是/vshi 屌丝/nz 人群/n 的/ude1 希望/vn ，/w 我们/rr 要/v 更/d 有/vyou 信心/n ，/w 去/vf 追求/v 自己/rr 心目中/nz 的/ude1 女神/n ！/w ”/w 
《/w 男/b 媒婆/n 》/w 成/v 网络/n 热/a 议/v 话题/n 网友/n 求/v 潘长江/nr 介绍/v 对象/n 
电视剧/n 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 是/vshi 潘长江/nr 首部/gi [自导/nz 自/p 演/v]/nz 的/ude1 都市/n 相亲/vi 题材/n 喜剧/n ，/w 同时/c 也/d 是/vshi 继/vg 《/w [能人/n 冯天贵/nr]/nz 》/w 、/w 《/w 清凌凌/z 的/ude1 水/n 蓝莹莹/nr 的/ude1 天/qt 》/w 后/f 执导/v 的/ude1 又/d 一部/mq 佳作/n 。/w 在/p 这部/r 电视剧/n 中/f ，/w 潘长江/nr 所/usuo 饰演/v 的/ude1 男主角/nnt 丁二春/nr ，/w 人/n 到/v 中年/n 再/d 创业/vn ，/w 开办/v 了/ule 一家/n 名为/v “/w 全/a 成/v 热恋/vn ”/w 的/ude1 婚介所/n 。/w 在/p 给/p 各类/r 奇葩/n 的/ude1 [单身/n 男女/n]/nz 相亲/vi 的/ude1 过程/n 中/f 邂逅/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 “/w 初恋/vn 女神/n ”/w 白小青/nr （/w 张庭/nr 饰/v ）/w ，/w 两人/mq 也/d 将/d 在/p 之后/f 的/ude1 剧情/n 中/f 围绕/v 着/uzhe 婚介所/n 展开/v 一段/mq 既/c 搞笑/vi 又/d 感人/a 的/ude1 感情/n 纠葛/n 。/w 饰演/v 白小青/nr 的/ude1 台湾/ns “/w 酒窝/n 美女/n ”/w 张庭/nr ，/w 因/p 《/w [戏说/v 乾隆/n]/nz 》/w 、/w 《/w [铁/n 齿/n 铜牙/nz 纪晓岚/nr]/nz 》/w 、/w 《/w [穿越/v 时空/n]/nz 的/ude1 爱恋/v 》/w 等/udeng 电视剧/n 被/pbei 广大/b 观众/n 所/usuo 熟知/v ，/w 此次/rz 首次/m 搭档/n 潘长江/nr 出演/v 一位/mq “/w 东北/ns 媳妇/n ”/w ，/w 也/d 为/p 本剧/r 增加/v 了/ule 不少/m 精彩/a 看点/n 和/cc 笑料/n 。/w 
电视剧/n 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 中/f 也/d 云集/v 了/ule 众多/a 潘长江/nr 的/ude1 “/w 小伙伴/n 儿/ng ”/w 和/cc “/w 老伙伴/nz 儿/ng ”/w ：/w 冯远征/nr 、/w 任程伟/nr 、/w 李明启/nr 、/w 韩兆/nr 、/w 李文启/nr 、/w 徐熙颜/nr 、/w 蒋依依/nr 、/w 马丽/nr 等/udeng 诸多/m 知名/a [影视剧/n 演员/nnt]/nnd 在/p 本/rz 剧中/n 出演/v 了/ule 土豪/n 、/w 负心汉/nz 、/w 屌丝/nz 、/w 萌/v 妹子/n 、/w 拜金女/nz 等/udeng 诸多/m 喜感/nz 十足/z 的/ude1 角色/n ，/w 在/p 潘长江/nr 的/ude1 婚介所/n 中/f 上演/v [一/d 幕幕/q]/mq 爆笑/nz 的/ude1 相亲/vn 闹剧/n 。/w 
情节/n 搞笑/vi 接地气/nz 潘长江/nr 上演/v 屌丝/nz 逆袭/nz 求爱记/nz 
近年来/dl ，/w [相亲/vi 节目/n]/nz 在/p 电视/n 荧屏/n 上/f 异常/a 火爆/a ，/w 潘长江/nr 也/d 受到/v 了/ule 众多/a [相亲/vi 节目/n]/nz 的/ude1 启发/vn ，/w 结合/v 自己/rr 的/ude1 一部/mq 未曾/d 面世/vi 的/ude1 小品/n 创作/vn 出/vf 了/ule 这部/r 电视剧/n 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 。/w 在/p 谈到/v 电视剧/n 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 的/ude1 创作/vn 时/ng ，/w 潘长江/nr 透露/v ：/w 在/p 剧本/n 的/ude1 创作/vn 阶段/n ，/w 就/d 在/p 网络/n 和/cc 自己/rr 的/ude1 身边/s 搜罗/v 了/ule 众多/a 真实/a 的/ude1 相亲/vn 故事/n ，/w 而/cc 剧中/n 男/b 媒婆/n 中/f 主角/nnt 丁二春/nr 的/ude1 塑造/vn 也/d 同样/d 参考/vn 了/ule 现实/n 中/f 一位/mq 曾/d 撮合/v 了/ule 上/f [千/m 对/p]/mq 男女/n 的/ude1 著名/a “/w 男/b 媒婆/n ”/w —/w —/w 朱方/nr 。/w “/w 可以/v 说/v 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 这部/r 剧/n 从/p 演员/nnt 到/v 剧情/n 都/d 是/vshi 非常/d 接地气/nz 的/ude1 ，/w 我/rr 希望/v 大家/rr 能/v 通过/p 这部/r 电视剧/n [找到/v 自己/rr]/nz 想/v 要/v 的/ude1 幸福/a 。/w ”/w 潘长江/nr 这样/rzv 说道/v 。/w 
在/p 剧中/n ，/w 潘长江/nr 饰演/v 的/ude1 “/w 丁二春/nr ”/w 可谓/v 是/vshi 一位/mq 中年/n “/w 屌丝/nz 大叔/n ”/w ；/w 人/n 到/v 中年/n 的/ude1 丁二春/nr “/w 不务正业/vl ”/w 的/ude1 干起/nz 了/ule 媒婆/n 这个/rz 职业/n ，/w 邂逅/v “/w 初恋/vn 女神/n ”/w 白小青/nr 后/f 更是/d 春心/n 萌动/vi ，/w 意图/n 逆袭/nz 女神/n 迎来/v 爱情/n “/w 第二/m 春/tg ”/w ，/w 于是/cc 在/p 婚介所/n 这个/rz 小小的/z 背景/n 中/f 上演/v 了/ule [一/d 出/vf]/mq “/w 屌丝/nz 逆袭/nz 求爱记/nz ”/w 。/w 在/p 这部/r 剧/n 集中/v ，/w 不仅/c 有着/v 屌丝/nz 大叔/n 的/ude1 奋斗/vn 努力/ad ，/w 也/d 有/vyou 土豪/n 大款/n 的/ude1 金钱/n 攻势/n 和/cc 花心/n 前夫/n 的/ude1 奋力/d 阻挠/v ，/w 其中/rz 亲情/n 爱情/n 的/ude1 纠葛/n 冲突/vn 更是/d 本剧/r 的/ude1 最大/gm 看点/n 之一/rz 。/w 
“/w 屌丝/nz 追/v 女神/n ”/w 的/ude1 [爱情/n 故事/n]/nz 更/d 对/p 观众/n 和/cc 网友/n 产生/v 了/ule 激励/v 作用/n ，/w 有/vyou 网友/n 在/p 微博/n 上/f 表示/v ：/w “/w 丁二春/nr 的/ude1 屌丝/nz 逆袭/nz 点燃/v 了/ule 我们/rr 这些/rz 同/p 是/vshi 屌丝/nz 人群/n 的/ude1 希望/vn ，/w 我们/rr 要/v 更/d 有/vyou 信心/n ，/w 去/vf 追求/v 自己/rr 心目中/nz 的/ude1 女神/n ！/w ”/w 
《/w 男/b 媒婆/n 》/w 成/v 网络/n 热/a 议/v 话题/n 网友/n 求/v 潘长江/nr 介绍/v 对象/n 
电视剧/n 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 是/vshi 潘长江/nr 首部/gi [自导/nz 自/p 演/v]/nz 的/ude1 都市/n 相亲/vi 题材/n 喜剧/n ，/w 同时/c 也/d 是/vshi 继/vg 《/w [能人/n 冯天贵/nr]/nz 》/w 、/w 《/w 清凌凌/z 的/ude1 水/n 蓝莹莹/nr 的/ude1 天/qt 》/w 后/f 执导/v 的/ude1 又/d 一部/mq 佳作/n 。/w 在/p 这部/r 电视剧/n 中/f ，/w 潘长江/nr 所/usuo 饰演/v 的/ude1 男主角/nnt 丁二春/nr ，/w 人/n 到/v 中年/n 再/d 创业/vn ，/w 开办/v 了/ule 一家/n 名为/v “/w 全/a 成/v 热恋/vn ”/w 的/ude1 婚介所/n 。/w 在/p 给/p 各类/r 奇葩/n 的/ude1 [单身/n 男女/n]/nz 相亲/vi 的/ude1 过程/n 中/f 邂逅/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 “/w 初恋/vn 女神/n ”/w 白小青/nr （/w 张庭/nr 饰/v ）/w ，/w 两人/mq 也/d 将/d 在/p 之后/f 的/ude1 剧情/n 中/f 围绕/v 着/uzhe 婚介所/n 展开/v 一段/mq 既/c 搞笑/vi 又/d 感人/a 的/ude1 感情/n 纠葛/n 。/w 饰演/v 白小青/nr 的/ude1 台湾/ns “/w 酒窝/n 美女/n ”/w 张庭/nr ，/w 因/p 《/w [戏说/v 乾隆/n]/nz 》/w 、/w 《/w [铁/n 齿/n 铜牙/nz 纪晓岚/nr]/nz 》/w 、/w 《/w [穿越/v 时空/n]/nz 的/ude1 爱恋/v 》/w 等/udeng 电视剧/n 被/pbei 广大/b 观众/n 所/usuo 熟知/v ，/w 此次/rz 首次/m 搭档/n 潘长江/nr 出演/v 一位/mq “/w 东北/ns 媳妇/n ”/w ，/w 也/d 为/p 本剧/r 增加/v 了/ule 不少/m 精彩/a 看点/n 和/cc 笑料/n 。/w 
电视剧/n 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 中/f 也/d 云集/v 了/ule 众多/a 潘长江/nr 的/ude1 “/w 小伙伴/n 儿/ng ”/w 和/cc “/w 老伙伴/nz 儿/ng ”/w ：/w 冯远征/nr 、/w 任程伟/nr 、/w 李明启/nr 、/w 韩兆/nr 、/w 李文启/nr 、/w 徐熙颜/nr 、/w 蒋依依/nr 、/w 马丽/nr 等/udeng 诸多/m 知名/a [影视剧/n 演员/nnt]/nnd 在/p 本/rz 剧中/n 出演/v 了/ule 土豪/n 、/w 负心汉/nz 、/w 屌丝/nz 、/w 萌/v 妹子/n 、/w 拜金女/nz 等/udeng 诸多/m 喜感/nz 十足/z 的/ude1 角色/n ，/w 在/p 潘长江/nr 的/ude1 婚介所/n 中/f 上演/v [一/d 幕幕/q]/mq 爆笑/nz 的/ude1 相亲/vn 闹剧/n 。/w 
情节/n 搞笑/vi 接地气/nz 潘长江/nr 上演/v 屌丝/nz 逆袭/nz 求爱记/nz 
近年来/dl ，/w [相亲/vi 节目/n]/nz 在/p 电视/n 荧屏/n 上/f 异常/a 火爆/a ，/w 潘长江/nr 也/d 受到/v 了/ule 众多/a [相亲/vi 节目/n]/nz 的/ude1 启发/vn ，/w 结合/v 自己/rr 的/ude1 一部/mq 未曾/d 面世/vi 的/ude1 小品/n 创作/vn 出/vf 了/ule 这部/r 电视剧/n 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 。/w 在/p 谈到/v 电视剧/n 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 的/ude1 创作/vn 时/ng ，/w 潘长江/nr 透露/v ：/w 在/p 剧本/n 的/ude1 创作/vn 阶段/n ，/w 就/d 在/p 网络/n 和/cc 自己/rr 的/ude1 身边/s 搜罗/v 了/ule 众多/a 真实/a 的/ude1 相亲/vn 故事/n ，/w 而/cc 剧中/n 男/b 媒婆/n 中/f 主角/nnt 丁二春/nr 的/ude1 塑造/vn 也/d 同样/d 参考/vn 了/ule 现实/n 中/f 一位/mq 曾/d 撮合/v 了/ule 上/f [千/m 对/p]/mq 男女/n 的/ude1 著名/a “/w 男/b 媒婆/n ”/w —/w —/w 朱方/nr 。/w “/w 可以/v 说/v 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 这部/r 剧/n 从/p 演员/nnt 到/v 剧情/n 都/d 是/vshi 非常/d 接地气/nz 的/ude1 ，/w 我/rr 希望/v 大家/rr 能/v 通过/p 这部/r 电视剧/n [找到/v 自己/rr]/nz 想/v 要/v 的/ude1 幸福/a 。/w ”/w 潘长江/nr 这样/rzv 说道/v 。/w 
在/p 剧中/n ，/w 潘长江/nr 饰演/v 的/ude1 “/w 丁二春/nr ”/w 可谓/v 是/vshi 一位/mq 中年/n “/w 屌丝/nz 大叔/n ”/w ；/w 人/n 到/v 中年/n 的/ude1 丁二春/nr “/w 不务正业/vl ”/w 的/ude1 干起/nz 了/ule 媒婆/n 这个/rz 职业/n ，/w 邂逅/v “/w 初恋/vn 女神/n ”/w 白小青/nr 后/f 更是/d 春心/n 萌动/vi ，/w 意图/n 逆袭/nz 女神/n 迎来/v 爱情/n “/w 第二/m 春/tg ”/w ，/w 于是/cc 在/p 婚介所/n 这个/rz 小小的/z 背景/n 中/f 上演/v 了/ule [一/d 出/vf]/mq “/w 屌丝/nz 逆袭/nz 求爱记/nz ”/w 。/w 在/p 这部/r 剧/n 集中/v ，/w 不仅/c 有着/v 屌丝/nz 大叔/n 的/ude1 奋斗/vn 努力/ad ，/w 也/d 有/vyou 土豪/n 大款/n 的/ude1 金钱/n 攻势/n 和/cc 花心/n 前夫/n 的/ude1 奋力/d 阻挠/v ，/w 其中/rz 亲情/n 爱情/n 的/ude1 纠葛/n 冲突/vn 更是/d 本剧/r 的/ude1 最大/gm 看点/n 之一/rz 。/w 
“/w 屌丝/nz 追/v 女神/n ”/w 的/ude1 [爱情/n 故事/n]/nz 更/d 对/p 观众/n 和/cc 网友/n 产生/v 了/ule 激励/v 作用/n ，/w 有/vyou 网友/n 在/p 微博/n 上/f 表示/v ：/w “/w 丁二春/nr 的/ude1 屌丝/nz 逆袭/nz 点燃/v 了/ule 我们/rr 这些/rz 同/p 是/vshi 屌丝/nz 人群/n 的/ude1 希望/vn ，/w 我们/rr 要/v 更/d 有/vyou 信心/n ，/w 去/vf 追求/v 自己/rr 心目中/nz 的/ude1 女神/n ！/w ”/w 
《/w 男/b 媒婆/n 》/w 成/v 网络/n 热/a 议/v 话题/n 网友/n 求/v 潘长江/nr 介绍/v 对象/n 
电视剧/n 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 是/vshi 潘长江/nr 首部/gi [自导/nz 自/p 演/v]/nz 的/ude1 都市/n 相亲/vi 题材/n 喜剧/n ，/w 同时/c 也/d 是/vshi 继/vg 《/w [能人/n 冯天贵/nr]/nz 》/w 、/w 《/w 清凌凌/z 的/ude1 水/n 蓝莹莹/nr 的/ude1 天/qt 》/w 后/f 执导/v 的/ude1 又/d 一部/mq 佳作/n 。/w 在/p 这部/r 电视剧/n 中/f ，/w 潘长江/nr 所/usuo 饰演/v 的/ude1 男主角/nnt 丁二春/nr ，/w 人/n 到/v 中年/n 再/d 创业/vn ，/w 开办/v 了/ule 一家/n 名为/v “/w 全/a 成/v 热恋/vn ”/w 的/ude1 婚介所/n 。/w 在/p 给/p 各类/r 奇葩/n 的/ude1 [单身/n 男女/n]/nz 相亲/vi 的/ude1 过程/n 中/f 邂逅/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 “/w 初恋/vn 女神/n ”/w 白小青/nr （/w 张庭/nr 饰/v ）/w ，/w 两人/mq 也/d 将/d 在/p 之后/f 的/ude1 剧情/n 中/f 围绕/v 着/uzhe 婚介所/n 展开/v 一段/mq 既/c 搞笑/vi 又/d 感人/a 的/ude1 感情/n 纠葛/n 。/w 饰演/v 白小青/nr 的/ude1 台湾/ns “/w 酒窝/n 美女/n ”/w 张庭/nr ，/w 因/p 《/w [戏说/v 乾隆/n]/nz 》/w 、/w 《/w [铁/n 齿/n 铜牙/nz 纪晓岚/nr]/nz 》/w 、/w 《/w [穿越/v 时空/n]/nz 的/ude1 爱恋/v 》/w 等/udeng 电视剧/n 被/pbei 广大/b 观众/n 所/usuo 熟知/v ，/w 此次/rz 首次/m 搭档/n 潘长江/nr 出演/v 一位/mq “/w 东北/ns 媳妇/n ”/w ，/w 也/d 为/p 本剧/r 增加/v 了/ule 不少/m 精彩/a 看点/n 和/cc 笑料/n 。/w 
电视剧/n 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 中/f 也/d 云集/v 了/ule 众多/a 潘长江/nr 的/ude1 “/w 小伙伴/n 儿/ng ”/w 和/cc “/w 老伙伴/nz 儿/ng ”/w ：/w 冯远征/nr 、/w 任程伟/nr 、/w 李明启/nr 、/w 韩兆/nr 、/w 李文启/nr 、/w 徐熙颜/nr 、/w 蒋依依/nr 、/w 马丽/nr 等/udeng 诸多/m 知名/a [影视剧/n 演员/nnt]/nnd 在/p 本/rz 剧中/n 出演/v 了/ule 土豪/n 、/w 负心汉/nz 、/w 屌丝/nz 、/w 萌/v 妹子/n 、/w 拜金女/nz 等/udeng 诸多/m 喜感/nz 十足/z 的/ude1 角色/n ，/w 在/p 潘长江/nr 的/ude1 婚介所/n 中/f 上演/v [一/d 幕幕/q]/mq 爆笑/nz 的/ude1 相亲/vn 闹剧/n 。/w 
情节/n 搞笑/vi 接地气/nz 潘长江/nr 上演/v 屌丝/nz 逆袭/nz 求爱记/nz 
近年来/dl ，/w [相亲/vi 节目/n]/nz 在/p 电视/n 荧屏/n 上/f 异常/a 火爆/a ，/w 潘长江/nr 也/d 受到/v 了/ule 众多/a [相亲/vi 节目/n]/nz 的/ude1 启发/vn ，/w 结合/v 自己/rr 的/ude1 一部/mq 未曾/d 面世/vi 的/ude1 小品/n 创作/vn 出/vf 了/ule 这部/r 电视剧/n 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 。/w 在/p 谈到/v 电视剧/n 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 的/ude1 创作/vn 时/ng ，/w 潘长江/nr 透露/v ：/w 在/p 剧本/n 的/ude1 创作/vn 阶段/n ，/w 就/d 在/p 网络/n 和/cc 自己/rr 的/ude1 身边/s 搜罗/v 了/ule 众多/a 真实/a 的/ude1 相亲/vn 故事/n ，/w 而/cc 剧中/n 男/b 媒婆/n 中/f 主角/nnt 丁二春/nr 的/ude1 塑造/vn 也/d 同样/d 参考/vn 了/ule 现实/n 中/f 一位/mq 曾/d 撮合/v 了/ule 上/f [千/m 对/p]/mq 男女/n 的/ude1 著名/a “/w 男/b 媒婆/n ”/w —/w —/w 朱方/nr 。/w “/w 可以/v 说/v 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 这部/r 剧/n 从/p 演员/nnt 到/v 剧情/n 都/d 是/vshi 非常/d 接地气/nz 的/ude1 ，/w 我/rr 希望/v 大家/rr 能/v 通过/p 这部/r 电视剧/n [找到/v 自己/rr]/nz 想/v 要/v 的/ude1 幸福/a 。/w ”/w 潘长江/nr 这样/rzv 说道/v 。/w 
在/p 剧中/n ，/w 潘长江/nr 饰演/v 的/ude1 “/w 丁二春/nr ”/w 可谓/v 是/vshi 一位/mq 中年/n “/w 屌丝/nz 大叔/n ”/w ；/w 人/n 到/v 中年/n 的/ude1 丁二春/nr “/w 不务正业/vl ”/w 的/ude1 干起/nz 了/ule 媒婆/n 这个/rz 职业/n ，/w 邂逅/v “/w 初恋/vn 女神/n ”/w 白小青/nr 后/f 更是/d 春心/n 萌动/vi ，/w 意图/n 逆袭/nz 女神/n 迎来/v 爱情/n “/w 第二/m 春/tg ”/w ，/w 于是/cc 在/p 婚介所/n 这个/rz 小小的/z 背景/n 中/f 上演/v 了/ule [一/d 出/vf]/mq “/w 屌丝/nz 逆袭/nz 求爱记/nz ”/w 。/w 在/p 这部/r 剧/n 集中/v ，/w 不仅/c 有着/v 屌丝/nz 大叔/n 的/ude1 奋斗/vn 努力/ad ，/w 也/d 有/vyou 土豪/n 大款/n 的/ude1 金钱/n 攻势/n 和/cc 花心/n 前夫/n 的/ude1 奋力/d 阻挠/v ，/w 其中/rz 亲情/n 爱情/n 的/ude1 纠葛/n 冲突/vn 更是/d 本剧/r 的/ude1 最大/gm 看点/n 之一/rz 。/w 
“/w 屌丝/nz 追/v 女神/n ”/w 的/ude1 [爱情/n 故事/n]/nz 更/d 对/p 观众/n 和/cc 网友/n 产生/v 了/ule 激励/v 作用/n ，/w 有/vyou 网友/n 在/p 微博/n 上/f 表示/v ：/w “/w 丁二春/nr 的/ude1 屌丝/nz 逆袭/nz 点燃/v 了/ule 我们/rr 这些/rz 同/p 是/vshi 屌丝/nz 人群/n 的/ude1 希望/vn ，/w 我们/rr 要/v 更/d 有/vyou 信心/n ，/w 去/vf 追求/v 自己/rr 心目中/nz 的/ude1 女神/n ！/w ”/w 
《/w 男/b 媒婆/n 》/w 成/v 网络/n 热/a 议/v 话题/n 网友/n 求/v 潘长江/nr 介绍/v 对象/n 
电视剧/n 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 是/vshi 潘长江/nr 首部/gi [自导/nz 自/p 演/v]/nz 的/ude1 都市/n 相亲/vi 题材/n 喜剧/n ，/w 同时/c 也/d 是/vshi 继/vg 《/w [能人/n 冯天贵/nr]/nz 》/w 、/w 《/w 清凌凌/z 的/ude1 水/n 蓝莹莹/nr 的/ude1 天/qt 》/w 后/f 执导/v 的/ude1 又/d 一部/mq 佳作/n 。/w 在/p 这部/r 电视剧/n 中/f ，/w 潘长江/nr 所/usuo 饰演/v 的/ude1 男主角/nnt 丁二春/nr ，/w 人/n 到/v 中年/n 再/d 创业/vn ，/w 开办/v 了/ule 一家/n 名为/v “/w 全/a 成/v 热恋/vn ”/w 的/ude1 婚介所/n 。/w 在/p 给/p 各类/r 奇葩/n 的/ude1 [单身/n 男女/n]/nz 相亲/vi 的/ude1 过程/n 中/f 邂逅/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 “/w 初恋/vn 女神/n ”/w 白小青/nr （/w 张庭/nr 饰/v ）/w ，/w 两人/mq 也/d 将/d 在/p 之后/f 的/ude1 剧情/n 中/f 围绕/v 着/uzhe 婚介所/n 展开/v 一段/mq 既/c 搞笑/vi 又/d 感人/a 的/ude1 感情/n 纠葛/n 。/w 饰演/v 白小青/nr 的/ude1 台湾/ns “/w 酒窝/n 美女/n ”/w 张庭/nr ，/w 因/p 《/w [戏说/v 乾隆/n]/nz 》/w 、/w 《/w [铁/n 齿/n 铜牙/nz 纪晓岚/nr]/nz 》/w 、/w 《/w [穿越/v 时空/n]/nz 的/ude1 爱恋/v 》/w 等/udeng 电视剧/n 被/pbei 广大/b 观众/n 所/usuo 熟知/v ，/w 此次/rz 首次/m 搭档/n 潘长江/nr 出演/v 一位/mq “/w 东北/ns 媳妇/n ”/w ，/w 也/d 为/p 本剧/r 增加/v 了/ule 不少/m 精彩/a 看点/n 和/cc 笑料/n 。/w 
电视剧/n 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 中/f 也/d 云集/v 了/ule 众多/a 潘长江/nr 的/ude1 “/w 小伙伴/n 儿/ng ”/w 和/cc “/w 老伙伴/nz 儿/ng ”/w ：/w 冯远征/nr 、/w 任程伟/nr 、/w 李明启/nr 、/w 韩兆/nr 、/w 李文启/nr 、/w 徐熙颜/nr 、/w 蒋依依/nr 、/w 马丽/nr 等/udeng 诸多/m 知名/a [影视剧/n 演员/nnt]/nnd 在/p 本/rz 剧中/n 出演/v 了/ule 土豪/n 、/w 负心汉/nz 、/w 屌丝/nz 、/w 萌/v 妹子/n 、/w 拜金女/nz 等/udeng 诸多/m 喜感/nz 十足/z 的/ude1 角色/n ，/w 在/p 潘长江/nr 的/ude1 婚介所/n 中/f 上演/v [一/d 幕幕/q]/mq 爆笑/nz 的/ude1 相亲/vn 闹剧/n 。/w 
情节/n 搞笑/vi 接地气/nz 潘长江/nr 上演/v 屌丝/nz 逆袭/nz 求爱记/nz 
近年来/dl ，/w [相亲/vi 节目/n]/nz 在/p 电视/n 荧屏/n 上/f 异常/a 火爆/a ，/w 潘长江/nr 也/d 受到/v 了/ule 众多/a [相亲/vi 节目/n]/nz 的/ude1 启发/vn ，/w 结合/v 自己/rr 的/ude1 一部/mq 未曾/d 面世/vi 的/ude1 小品/n 创作/vn 出/vf 了/ule 这部/r 电视剧/n 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 。/w 在/p 谈到/v 电视剧/n 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 的/ude1 创作/vn 时/ng ，/w 潘长江/nr 透露/v ：/w 在/p 剧本/n 的/ude1 创作/vn 阶段/n ，/w 就/d 在/p 网络/n 和/cc 自己/rr 的/ude1 身边/s 搜罗/v 了/ule 众多/a 真实/a 的/ude1 相亲/vn 故事/n ，/w 而/cc 剧中/n 男/b 媒婆/n 中/f 主角/nnt 丁二春/nr 的/ude1 塑造/vn 也/d 同样/d 参考/vn 了/ule 现实/n 中/f 一位/mq 曾/d 撮合/v 了/ule 上/f [千/m 对/p]/mq 男女/n 的/ude1 著名/a “/w 男/b 媒婆/n ”/w —/w —/w 朱方/nr 。/w “/w 可以/v 说/v 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 这部/r 剧/n 从/p 演员/nnt 到/v 剧情/n 都/d 是/vshi 非常/d 接地气/nz 的/ude1 ，/w 我/rr 希望/v 大家/rr 能/v 通过/p 这部/r 电视剧/n [找到/v 自己/rr]/nz 想/v 要/v 的/ude1 幸福/a 。/w ”/w 潘长江/nr 这样/rzv 说道/v 。/w 
在/p 剧中/n ，/w 潘长江/nr 饰演/v 的/ude1 “/w 丁二春/nr ”/w 可谓/v 是/vshi 一位/mq 中年/n “/w 屌丝/nz 大叔/n ”/w ；/w 人/n 到/v 中年/n 的/ude1 丁二春/nr “/w 不务正业/vl ”/w 的/ude1 干起/nz 了/ule 媒婆/n 这个/rz 职业/n ，/w 邂逅/v “/w 初恋/vn 女神/n ”/w 白小青/nr 后/f 更是/d 春心/n 萌动/vi ，/w 意图/n 逆袭/nz 女神/n 迎来/v 爱情/n “/w 第二/m 春/tg ”/w ，/w 于是/cc 在/p 婚介所/n 这个/rz 小小的/z 背景/n 中/f 上演/v 了/ule [一/d 出/vf]/mq “/w 屌丝/nz 逆袭/nz 求爱记/nz ”/w 。/w 在/p 这部/r 剧/n 集中/v ，/w 不仅/c 有着/v 屌丝/nz 大叔/n 的/ude1 奋斗/vn 努力/ad ，/w 也/d 有/vyou 土豪/n 大款/n 的/ude1 金钱/n 攻势/n 和/cc 花心/n 前夫/n 的/ude1 奋力/d 阻挠/v ，/w 其中/rz 亲情/n 爱情/n 的/ude1 纠葛/n 冲突/vn 更是/d 本剧/r 的/ude1 最大/gm 看点/n 之一/rz 。/w 
“/w 屌丝/nz 追/v 女神/n ”/w 的/ude1 [爱情/n 故事/n]/nz 更/d 对/p 观众/n 和/cc 网友/n 产生/v 了/ule 激励/v 作用/n ，/w 有/vyou 网友/n 在/p 微博/n 上/f 表示/v ：/w “/w 丁二春/nr 的/ude1 屌丝/nz 逆袭/nz 点燃/v 了/ule 我们/rr 这些/rz 同/p 是/vshi 屌丝/nz 人群/n 的/ude1 希望/vn ，/w 我们/rr 要/v 更/d 有/vyou 信心/n ，/w 去/vf 追求/v 自己/rr 心目中/nz 的/ude1 女神/n ！/w ”/w 
《/w 男/b 媒婆/n 》/w 成/v 网络/n 热/a 议/v 话题/n 网友/n 求/v 潘长江/nr 介绍/v 对象/n 
电视剧/n 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 是/vshi 潘长江/nr 首部/gi [自导/nz 自/p 演/v]/nz 的/ude1 都市/n 相亲/vi 题材/n 喜剧/n ，/w 同时/c 也/d 是/vshi 继/vg 《/w [能人/n 冯天贵/nr]/nz 》/w 、/w 《/w 清凌凌/z 的/ude1 水/n 蓝莹莹/nr 的/ude1 天/qt 》/w 后/f 执导/v 的/ude1 又/d 一部/mq 佳作/n 。/w 在/p 这部/r 电视剧/n 中/f ，/w 潘长江/nr 所/usuo 饰演/v 的/ude1 男主角/nnt 丁二春/nr ，/w 人/n 到/v 中年/n 再/d 创业/vn ，/w 开办/v 了/ule 一家/n 名为/v “/w 全/a 成/v 热恋/vn ”/w 的/ude1 婚介所/n 。/w 在/p 给/p 各类/r 奇葩/n 的/ude1 [单身/n 男女/n]/nz 相亲/vi 的/ude1 过程/n 中/f 邂逅/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 “/w 初恋/vn 女神/n ”/w 白小青/nr （/w 张庭/nr 饰/v ）/w ，/w 两人/mq 也/d 将/d 在/p 之后/f 的/ude1 剧情/n 中/f 围绕/v 着/uzhe 婚介所/n 展开/v 一段/mq 既/c 搞笑/vi 又/d 感人/a 的/ude1 感情/n 纠葛/n 。/w 饰演/v 白小青/nr 的/ude1 台湾/ns “/w 酒窝/n 美女/n ”/w 张庭/nr ，/w 因/p 《/w [戏说/v 乾隆/n]/nz 》/w 、/w 《/w [铁/n 齿/n 铜牙/nz 纪晓岚/nr]/nz 》/w 、/w 《/w [穿越/v 时空/n]/nz 的/ude1 爱恋/v 》/w 等/udeng 电视剧/n 被/pbei 广大/b 观众/n 所/usuo 熟知/v ，/w 此次/rz 首次/m 搭档/n 潘长江/nr 出演/v 一位/mq “/w 东北/ns 媳妇/n ”/w ，/w 也/d 为/p 本剧/r 增加/v 了/ule 不少/m 精彩/a 看点/n 和/cc 笑料/n 。/w 
电视剧/n 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 中/f 也/d 云集/v 了/ule 众多/a 潘长江/nr 的/ude1 “/w 小伙伴/n 儿/ng ”/w 和/cc “/w 老伙伴/nz 儿/ng ”/w ：/w 冯远征/nr 、/w 任程伟/nr 、/w 李明启/nr 、/w 韩兆/nr 、/w 李文启/nr 、/w 徐熙颜/nr 、/w 蒋依依/nr 、/w 马丽/nr 等/udeng 诸多/m 知名/a [影视剧/n 演员/nnt]/nnd 在/p 本/rz 剧中/n 出演/v 了/ule 土豪/n 、/w 负心汉/nz 、/w 屌丝/nz 、/w 萌/v 妹子/n 、/w 拜金女/nz 等/udeng 诸多/m 喜感/nz 十足/z 的/ude1 角色/n ，/w 在/p 潘长江/nr 的/ude1 婚介所/n 中/f 上演/v [一/d 幕幕/q]/mq 爆笑/nz 的/ude1 相亲/vn 闹剧/n 。/w 
情节/n 搞笑/vi 接地气/nz 潘长江/nr 上演/v 屌丝/nz 逆袭/nz 求爱记/nz 
近年来/dl ，/w [相亲/vi 节目/n]/nz 在/p 电视/n 荧屏/n 上/f 异常/a 火爆/a ，/w 潘长江/nr 也/d 受到/v 了/ule 众多/a [相亲/vi 节目/n]/nz 的/ude1 启发/vn ，/w 结合/v 自己/rr 的/ude1 一部/mq 未曾/d 面世/vi 的/ude1 小品/n 创作/vn 出/vf 了/ule 这部/r 电视剧/n 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 。/w 在/p 谈到/v 电视剧/n 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 的/ude1 创作/vn 时/ng ，/w 潘长江/nr 透露/v ：/w 在/p 剧本/n 的/ude1 创作/vn 阶段/n ，/w 就/d 在/p 网络/n 和/cc 自己/rr 的/ude1 身边/s 搜罗/v 了/ule 众多/a 真实/a 的/ude1 相亲/vn 故事/n ，/w 而/cc 剧中/n 男/b 媒婆/n 中/f 主角/nnt 丁二春/nr 的/ude1 塑造/vn 也/d 同样/d 参考/vn 了/ule 现实/n 中/f 一位/mq 曾/d 撮合/v 了/ule 上/f [千/m 对/p]/mq 男女/n 的/ude1 著名/a “/w 男/b 媒婆/n ”/w —/w —/w 朱方/nr 。/w “/w 可以/v 说/v 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 这部/r 剧/n 从/p 演员/nnt 到/v 剧情/n 都/d 是/vshi 非常/d 接地气/nz 的/ude1 ，/w 我/rr 希望/v 大家/rr 能/v 通过/p 这部/r 电视剧/n [找到/v 自己/rr]/nz 想/v 要/v 的/ude1 幸福/a 。/w ”/w 潘长江/nr 这样/rzv 说道/v 。/w 
在/p 剧中/n ，/w 潘长江/nr 饰演/v 的/ude1 “/w 丁二春/nr ”/w 可谓/v 是/vshi 一位/mq 中年/n “/w 屌丝/nz 大叔/n ”/w ；/w 人/n 到/v 中年/n 的/ude1 丁二春/nr “/w 不务正业/vl ”/w 的/ude1 干起/nz 了/ule 媒婆/n 这个/rz 职业/n ，/w 邂逅/v “/w 初恋/vn 女神/n ”/w 白小青/nr 后/f 更是/d 春心/n 萌动/vi ，/w 意图/n 逆袭/nz 女神/n 迎来/v 爱情/n “/w 第二/m 春/tg ”/w ，/w 于是/cc 在/p 婚介所/n 这个/rz 小小的/z 背景/n 中/f 上演/v 了/ule [一/d 出/vf]/mq “/w 屌丝/nz 逆袭/nz 求爱记/nz ”/w 。/w 在/p 这部/r 剧/n 集中/v ，/w 不仅/c 有着/v 屌丝/nz 大叔/n 的/ude1 奋斗/vn 努力/ad ，/w 也/d 有/vyou 土豪/n 大款/n 的/ude1 金钱/n 攻势/n 和/cc 花心/n 前夫/n 的/ude1 奋力/d 阻挠/v ，/w 其中/rz 亲情/n 爱情/n 的/ude1 纠葛/n 冲突/vn 更是/d 本剧/r 的/ude1 最大/gm 看点/n 之一/rz 。/w 
“/w 屌丝/nz 追/v 女神/n ”/w 的/ude1 [爱情/n 故事/n]/nz 更/d 对/p 观众/n 和/cc 网友/n 产生/v 了/ule 激励/v 作用/n ，/w 有/vyou 网友/n 在/p 微博/n 上/f 表示/v ：/w “/w 丁二春/nr 的/ude1 屌丝/nz 逆袭/nz 点燃/v 了/ule 我们/rr 这些/rz 同/p 是/vshi 屌丝/nz 人群/n 的/ude1 希望/vn ，/w 我们/rr 要/v 更/d 有/vyou 信心/n ，/w 去/vf 追求/v 自己/rr 心目中/nz 的/ude1 女神/n ！/w ”/w 
《/w 男/b 媒婆/n 》/w 成/v 网络/n 热/a 议/v 话题/n 网友/n 求/v 潘长江/nr 介绍/v 对象/n 
电视剧/n 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 是/vshi 潘长江/nr 首部/gi [自导/nz 自/p 演/v]/nz 的/ude1 都市/n 相亲/vi 题材/n 喜剧/n ，/w 同时/c 也/d 是/vshi 继/vg 《/w [能人/n 冯天贵/nr]/nz 》/w 、/w 《/w 清凌凌/z 的/ude1 水/n 蓝莹莹/nr 的/ude1 天/qt 》/w 后/f 执导/v 的/ude1 又/d 一部/mq 佳作/n 。/w 在/p 这部/r 电视剧/n 中/f ，/w 潘长江/nr 所/usuo 饰演/v 的/ude1 男主角/nnt 丁二春/nr ，/w 人/n 到/v 中年/n 再/d 创业/vn ，/w 开办/v 了/ule 一家/n 名为/v “/w 全/a 成/v 热恋/vn ”/w 的/ude1 婚介所/n 。/w 在/p 给/p 各类/r 奇葩/n 的/ude1 [单身/n 男女/n]/nz 相亲/vi 的/ude1 过程/n 中/f 邂逅/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 “/w 初恋/vn 女神/n ”/w 白小青/nr （/w 张庭/nr 饰/v ）/w ，/w 两人/mq 也/d 将/d 在/p 之后/f 的/ude1 剧情/n 中/f 围绕/v 着/uzhe 婚介所/n 展开/v 一段/mq 既/c 搞笑/vi 又/d 感人/a 的/ude1 感情/n 纠葛/n 。/w 饰演/v 白小青/nr 的/ude1 台湾/ns “/w 酒窝/n 美女/n ”/w 张庭/nr ，/w 因/p 《/w [戏说/v 乾隆/n]/nz 》/w 、/w 《/w [铁/n 齿/n 铜牙/nz 纪晓岚/nr]/nz 》/w 、/w 《/w [穿越/v 时空/n]/nz 的/ude1 爱恋/v 》/w 等/udeng 电视剧/n 被/pbei 广大/b 观众/n 所/usuo 熟知/v ，/w 此次/rz 首次/m 搭档/n 潘长江/nr 出演/v 一位/mq “/w 东北/ns 媳妇/n ”/w ，/w 也/d 为/p 本剧/r 增加/v 了/ule 不少/m 精彩/a 看点/n 和/cc 笑料/n 。/w 
电视剧/n 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 中/f 也/d 云集/v 了/ule 众多/a 潘长江/nr 的/ude1 “/w 小伙伴/n 儿/ng ”/w 和/cc “/w 老伙伴/nz 儿/ng ”/w ：/w 冯远征/nr 、/w 任程伟/nr 、/w 李明启/nr 、/w 韩兆/nr 、/w 李文启/nr 、/w 徐熙颜/nr 、/w 蒋依依/nr 、/w 马丽/nr 等/udeng 诸多/m 知名/a [影视剧/n 演员/nnt]/nnd 在/p 本/rz 剧中/n 出演/v 了/ule 土豪/n 、/w 负心汉/nz 、/w 屌丝/nz 、/w 萌/v 妹子/n 、/w 拜金女/nz 等/udeng 诸多/m 喜感/nz 十足/z 的/ude1 角色/n ，/w 在/p 潘长江/nr 的/ude1 婚介所/n 中/f 上演/v [一/d 幕幕/q]/mq 爆笑/nz 的/ude1 相亲/vn 闹剧/n 。/w 
情节/n 搞笑/vi 接地气/nz 潘长江/nr 上演/v 屌丝/nz 逆袭/nz 求爱记/nz 
近年来/dl ，/w [相亲/vi 节目/n]/nz 在/p 电视/n 荧屏/n 上/f 异常/a 火爆/a ，/w 潘长江/nr 也/d 受到/v 了/ule 众多/a [相亲/vi 节目/n]/nz 的/ude1 启发/vn ，/w 结合/v 自己/rr 的/ude1 一部/mq 未曾/d 面世/vi 的/ude1 小品/n 创作/vn 出/vf 了/ule 这部/r 电视剧/n 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 。/w 在/p 谈到/v 电视剧/n 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 的/ude1 创作/vn 时/ng ，/w 潘长江/nr 透露/v ：/w 在/p 剧本/n 的/ude1 创作/vn 阶段/n ，/w 就/d 在/p 网络/n 和/cc 自己/rr 的/ude1 身边/s 搜罗/v 了/ule 众多/a 真实/a 的/ude1 相亲/vn 故事/n ，/w 而/cc 剧中/n 男/b 媒婆/n 中/f 主角/nnt 丁二春/nr 的/ude1 塑造/vn 也/d 同样/d 参考/vn 了/ule 现实/n 中/f 一位/mq 曾/d 撮合/v 了/ule 上/f [千/m 对/p]/mq 男女/n 的/ude1 著名/a “/w 男/b 媒婆/n ”/w —/w —/w 朱方/nr 。/w “/w 可以/v 说/v 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 这部/r 剧/n 从/p 演员/nnt 到/v 剧情/n 都/d 是/vshi 非常/d 接地气/nz 的/ude1 ，/w 我/rr 希望/v 大家/rr 能/v 通过/p 这部/r 电视剧/n [找到/v 自己/rr]/nz 想/v 要/v 的/ude1 幸福/a 。/w ”/w 潘长江/nr 这样/rzv 说道/v 。/w 
在/p 剧中/n ，/w 潘长江/nr 饰演/v 的/ude1 “/w 丁二春/nr ”/w 可谓/v 是/vshi 一位/mq 中年/n “/w 屌丝/nz 大叔/n ”/w ；/w 人/n 到/v 中年/n 的/ude1 丁二春/nr “/w 不务正业/vl ”/w 的/ude1 干起/nz 了/ule 媒婆/n 这个/rz 职业/n ，/w 邂逅/v “/w 初恋/vn 女神/n ”/w 白小青/nr 后/f 更是/d 春心/n 萌动/vi ，/w 意图/n 逆袭/nz 女神/n 迎来/v 爱情/n “/w 第二/m 春/tg ”/w ，/w 于是/cc 在/p 婚介所/n 这个/rz 小小的/z 背景/n 中/f 上演/v 了/ule [一/d 出/vf]/mq “/w 屌丝/nz 逆袭/nz 求爱记/nz ”/w 。/w 在/p 这部/r 剧/n 集中/v ，/w 不仅/c 有着/v 屌丝/nz 大叔/n 的/ude1 奋斗/vn 努力/ad ，/w 也/d 有/vyou 土豪/n 大款/n 的/ude1 金钱/n 攻势/n 和/cc 花心/n 前夫/n 的/ude1 奋力/d 阻挠/v ，/w 其中/rz 亲情/n 爱情/n 的/ude1 纠葛/n 冲突/vn 更是/d 本剧/r 的/ude1 最大/gm 看点/n 之一/rz 。/w 
“/w 屌丝/nz 追/v 女神/n ”/w 的/ude1 [爱情/n 故事/n]/nz 更/d 对/p 观众/n 和/cc 网友/n 产生/v 了/ule 激励/v 作用/n ，/w 有/vyou 网友/n 在/p 微博/n 上/f 表示/v ：/w “/w 丁二春/nr 的/ude1 屌丝/nz 逆袭/nz 点燃/v 了/ule 我们/rr 这些/rz 同/p 是/vshi 屌丝/nz 人群/n 的/ude1 希望/vn ，/w 我们/rr 要/v 更/d 有/vyou 信心/n ，/w 去/vf 追求/v 自己/rr 心目中/nz 的/ude1 女神/n ！/w ”/w 
《/w 男/b 媒婆/n 》/w 成/v 网络/n 热/a 议/v 话题/n 网友/n 求/v 潘长江/nr 介绍/v 对象/n 
电视剧/n 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 是/vshi 潘长江/nr 首部/gi [自导/nz 自/p 演/v]/nz 的/ude1 都市/n 相亲/vi 题材/n 喜剧/n ，/w 同时/c 也/d 是/vshi 继/vg 《/w [能人/n 冯天贵/nr]/nz 》/w 、/w 《/w 清凌凌/z 的/ude1 水/n 蓝莹莹/nr 的/ude1 天/qt 》/w 后/f 执导/v 的/ude1 又/d 一部/mq 佳作/n 。/w 在/p 这部/r 电视剧/n 中/f ，/w 潘长江/nr 所/usuo 饰演/v 的/ude1 男主角/nnt 丁二春/nr ，/w 人/n 到/v 中年/n 再/d 创业/vn ，/w 开办/v 了/ule 一家/n 名为/v “/w 全/a 成/v 热恋/vn ”/w 的/ude1 婚介所/n 。/w 在/p 给/p 各类/r 奇葩/n 的/ude1 [单身/n 男女/n]/nz 相亲/vi 的/ude1 过程/n 中/f 邂逅/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 “/w 初恋/vn 女神/n ”/w 白小青/nr （/w 张庭/nr 饰/v ）/w ，/w 两人/mq 也/d 将/d 在/p 之后/f 的/ude1 剧情/n 中/f 围绕/v 着/uzhe 婚介所/n 展开/v 一段/mq 既/c 搞笑/vi 又/d 感人/a 的/ude1 感情/n 纠葛/n 。/w 饰演/v 白小青/nr 的/ude1 台湾/ns “/w 酒窝/n 美女/n ”/w 张庭/nr ，/w 因/p 《/w [戏说/v 乾隆/n]/nz 》/w 、/w 《/w [铁/n 齿/n 铜牙/nz 纪晓岚/nr]/nz 》/w 、/w 《/w [穿越/v 时空/n]/nz 的/ude1 爱恋/v 》/w 等/udeng 电视剧/n 被/pbei 广大/b 观众/n 所/usuo 熟知/v ，/w 此次/rz 首次/m 搭档/n 潘长江/nr 出演/v 一位/mq “/w 东北/ns 媳妇/n ”/w ，/w 也/d 为/p 本剧/r 增加/v 了/ule 不少/m 精彩/a 看点/n 和/cc 笑料/n 。/w 
电视剧/n 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 中/f 也/d 云集/v 了/ule 众多/a 潘长江/nr 的/ude1 “/w 小伙伴/n 儿/ng ”/w 和/cc “/w 老伙伴/nz 儿/ng ”/w ：/w 冯远征/nr 、/w 任程伟/nr 、/w 李明启/nr 、/w 韩兆/nr 、/w 李文启/nr 、/w 徐熙颜/nr 、/w 蒋依依/nr 、/w 马丽/nr 等/udeng 诸多/m 知名/a [影视剧/n 演员/nnt]/nnd 在/p 本/rz 剧中/n 出演/v 了/ule 土豪/n 、/w 负心汉/nz 、/w 屌丝/nz 、/w 萌/v 妹子/n 、/w 拜金女/nz 等/udeng 诸多/m 喜感/nz 十足/z 的/ude1 角色/n ，/w 在/p 潘长江/nr 的/ude1 婚介所/n 中/f 上演/v [一/d 幕幕/q]/mq 爆笑/nz 的/ude1 相亲/vn 闹剧/n 。/w 
情节/n 搞笑/vi 接地气/nz 潘长江/nr 上演/v 屌丝/nz 逆袭/nz 求爱记/nz 
近年来/dl ，/w [相亲/vi 节目/n]/nz 在/p 电视/n 荧屏/n 上/f 异常/a 火爆/a ，/w 潘长江/nr 也/d 受到/v 了/ule 众多/a [相亲/vi 节目/n]/nz 的/ude1 启发/vn ，/w 结合/v 自己/rr 的/ude1 一部/mq 未曾/d 面世/vi 的/ude1 小品/n 创作/vn 出/vf 了/ule 这部/r 电视剧/n 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 。/w 在/p 谈到/v 电视剧/n 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 的/ude1 创作/vn 时/ng ，/w 潘长江/nr 透露/v ：/w 在/p 剧本/n 的/ude1 创作/vn 阶段/n ，/w 就/d 在/p 网络/n 和/cc 自己/rr 的/ude1 身边/s 搜罗/v 了/ule 众多/a 真实/a 的/ude1 相亲/vn 故事/n ，/w 而/cc 剧中/n 男/b 媒婆/n 中/f 主角/nnt 丁二春/nr 的/ude1 塑造/vn 也/d 同样/d 参考/vn 了/ule 现实/n 中/f 一位/mq 曾/d 撮合/v 了/ule 上/f [千/m 对/p]/mq 男女/n 的/ude1 著名/a “/w 男/b 媒婆/n ”/w —/w —/w 朱方/nr 。/w “/w 可以/v 说/v 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 这部/r 剧/n 从/p 演员/nnt 到/v 剧情/n 都/d 是/vshi 非常/d 接地气/nz 的/ude1 ，/w 我/rr 希望/v 大家/rr 能/v 通过/p 这部/r 电视剧/n [找到/v 自己/rr]/nz 想/v 要/v 的/ude1 幸福/a 。/w ”/w 潘长江/nr 这样/rzv 说道/v 。/w 
在/p 剧中/n ，/w 潘长江/nr 饰演/v 的/ude1 “/w 丁二春/nr ”/w 可谓/v 是/vshi 一位/mq 中年/n “/w 屌丝/nz 大叔/n ”/w ；/w 人/n 到/v 中年/n 的/ude1 丁二春/nr “/w 不务正业/vl ”/w 的/ude1 干起/nz 了/ule 媒婆/n 这个/rz 职业/n ，/w 邂逅/v “/w 初恋/vn 女神/n ”/w 白小青/nr 后/f 更是/d 春心/n 萌动/vi ，/w 意图/n 逆袭/nz 女神/n 迎来/v 爱情/n “/w 第二/m 春/tg ”/w ，/w 于是/cc 在/p 婚介所/n 这个/rz 小小的/z 背景/n 中/f 上演/v 了/ule [一/d 出/vf]/mq “/w 屌丝/nz 逆袭/nz 求爱记/nz ”/w 。/w 在/p 这部/r 剧/n 集中/v ，/w 不仅/c 有着/v 屌丝/nz 大叔/n 的/ude1 奋斗/vn 努力/ad ，/w 也/d 有/vyou 土豪/n 大款/n 的/ude1 金钱/n 攻势/n 和/cc 花心/n 前夫/n 的/ude1 奋力/d 阻挠/v ，/w 其中/rz 亲情/n 爱情/n 的/ude1 纠葛/n 冲突/vn 更是/d 本剧/r 的/ude1 最大/gm 看点/n 之一/rz 。/w 
“/w 屌丝/nz 追/v 女神/n ”/w 的/ude1 [爱情/n 故事/n]/nz 更/d 对/p 观众/n 和/cc 网友/n 产生/v 了/ule 激励/v 作用/n ，/w 有/vyou 网友/n 在/p 微博/n 上/f 表示/v ：/w “/w 丁二春/nr 的/ude1 屌丝/nz 逆袭/nz 点燃/v 了/ule 我们/rr 这些/rz 同/p 是/vshi 屌丝/nz 人群/n 的/ude1 希望/vn ，/w 我们/rr 要/v 更/d 有/vyou 信心/n ，/w 去/vf 追求/v 自己/rr 心目中/nz 的/ude1 女神/n ！/w ”/w 
《/w 男/b 媒婆/n 》/w 成/v 网络/n 热/a 议/v 话题/n 网友/n 求/v 潘长江/nr 介绍/v 对象/n 
电视剧/n 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 是/vshi 潘长江/nr 首部/gi [自导/nz 自/p 演/v]/nz 的/ude1 都市/n 相亲/vi 题材/n 喜剧/n ，/w 同时/c 也/d 是/vshi 继/vg 《/w [能人/n 冯天贵/nr]/nz 》/w 、/w 《/w 清凌凌/z 的/ude1 水/n 蓝莹莹/nr 的/ude1 天/qt 》/w 后/f 执导/v 的/ude1 又/d 一部/mq 佳作/n 。/w 在/p 这部/r 电视剧/n 中/f ，/w 潘长江/nr 所/usuo 饰演/v 的/ude1 男主角/nnt 丁二春/nr ，/w 人/n 到/v 中年/n 再/d 创业/vn ，/w 开办/v 了/ule 一家/n 名为/v “/w 全/a 成/v 热恋/vn ”/w 的/ude1 婚介所/n 。/w 在/p 给/p 各类/r 奇葩/n 的/ude1 [单身/n 男女/n]/nz 相亲/vi 的/ude1 过程/n 中/f 邂逅/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 “/w 初恋/vn 女神/n ”/w 白小青/nr （/w 张庭/nr 饰/v ）/w ，/w 两人/mq 也/d 将/d 在/p 之后/f 的/ude1 剧情/n 中/f 围绕/v 着/uzhe 婚介所/n 展开/v 一段/mq 既/c 搞笑/vi 又/d 感人/a 的/ude1 感情/n 纠葛/n 。/w 饰演/v 白小青/nr 的/ude1 台湾/ns “/w 酒窝/n 美女/n ”/w 张庭/nr ，/w 因/p 《/w [戏说/v 乾隆/n]/nz 》/w 、/w 《/w [铁/n 齿/n 铜牙/nz 纪晓岚/nr]/nz 》/w 、/w 《/w [穿越/v 时空/n]/nz 的/ude1 爱恋/v 》/w 等/udeng 电视剧/n 被/pbei 广大/b 观众/n 所/usuo 熟知/v ，/w 此次/rz 首次/m 搭档/n 潘长江/nr 出演/v 一位/mq “/w 东北/ns 媳妇/n ”/w ，/w 也/d 为/p 本剧/r 增加/v 了/ule 不少/m 精彩/a 看点/n 和/cc 笑料/n 。/w 
电视剧/n 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 中/f 也/d 云集/v 了/ule 众多/a 潘长江/nr 的/ude1 “/w 小伙伴/n 儿/ng ”/w 和/cc “/w 老伙伴/nz 儿/ng ”/w ：/w 冯远征/nr 、/w 任程伟/nr 、/w 李明启/nr 、/w 韩兆/nr 、/w 李文启/nr 、/w 徐熙颜/nr 、/w 蒋依依/nr 、/w 马丽/nr 等/udeng 诸多/m 知名/a [影视剧/n 演员/nnt]/nnd 在/p 本/rz 剧中/n 出演/v 了/ule 土豪/n 、/w 负心汉/nz 、/w 屌丝/nz 、/w 萌/v 妹子/n 、/w 拜金女/nz 等/udeng 诸多/m 喜感/nz 十足/z 的/ude1 角色/n ，/w 在/p 潘长江/nr 的/ude1 婚介所/n 中/f 上演/v [一/d 幕幕/q]/mq 爆笑/nz 的/ude1 相亲/vn 闹剧/n 。/w 
情节/n 搞笑/vi 接地气/nz 潘长江/nr 上演/v 屌丝/nz 逆袭/nz 求爱记/nz 
近年来/dl ，/w [相亲/vi 节目/n]/nz 在/p 电视/n 荧屏/n 上/f 异常/a 火爆/a ，/w 潘长江/nr 也/d 受到/v 了/ule 众多/a [相亲/vi 节目/n]/nz 的/ude1 启发/vn ，/w 结合/v 自己/rr 的/ude1 一部/mq 未曾/d 面世/vi 的/ude1 小品/n 创作/vn 出/vf 了/ule 这部/r 电视剧/n 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 。/w 在/p 谈到/v 电视剧/n 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 的/ude1 创作/vn 时/ng ，/w 潘长江/nr 透露/v ：/w 在/p 剧本/n 的/ude1 创作/vn 阶段/n ，/w 就/d 在/p 网络/n 和/cc 自己/rr 的/ude1 身边/s 搜罗/v 了/ule 众多/a 真实/a 的/ude1 相亲/vn 故事/n ，/w 而/cc 剧中/n 男/b 媒婆/n 中/f 主角/nnt 丁二春/nr 的/ude1 塑造/vn 也/d 同样/d 参考/vn 了/ule 现实/n 中/f 一位/mq 曾/d 撮合/v 了/ule 上/f [千/m 对/p]/mq 男女/n 的/ude1 著名/a “/w 男/b 媒婆/n ”/w —/w —/w 朱方/nr 。/w “/w 可以/v 说/v 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 这部/r 剧/n 从/p 演员/nnt 到/v 剧情/n 都/d 是/vshi 非常/d 接地气/nz 的/ude1 ，/w 我/rr 希望/v 大家/rr 能/v 通过/p 这部/r 电视剧/n [找到/v 自己/rr]/nz 想/v 要/v 的/ude1 幸福/a 。/w ”/w 潘长江/nr 这样/rzv 说道/v 。/w 
在/p 剧中/n ，/w 潘长江/nr 饰演/v 的/ude1 “/w 丁二春/nr ”/w 可谓/v 是/vshi 一位/mq 中年/n “/w 屌丝/nz 大叔/n ”/w ；/w 人/n 到/v 中年/n 的/ude1 丁二春/nr “/w 不务正业/vl ”/w 的/ude1 干起/nz 了/ule 媒婆/n 这个/rz 职业/n ，/w 邂逅/v “/w 初恋/vn 女神/n ”/w 白小青/nr 后/f 更是/d 春心/n 萌动/vi ，/w 意图/n 逆袭/nz 女神/n 迎来/v 爱情/n “/w 第二/m 春/tg ”/w ，/w 于是/cc 在/p 婚介所/n 这个/rz 小小的/z 背景/n 中/f 上演/v 了/ule [一/d 出/vf]/mq “/w 屌丝/nz 逆袭/nz 求爱记/nz ”/w 。/w 在/p 这部/r 剧/n 集中/v ，/w 不仅/c 有着/v 屌丝/nz 大叔/n 的/ude1 奋斗/vn 努力/ad ，/w 也/d 有/vyou 土豪/n 大款/n 的/ude1 金钱/n 攻势/n 和/cc 花心/n 前夫/n 的/ude1 奋力/d 阻挠/v ，/w 其中/rz 亲情/n 爱情/n 的/ude1 纠葛/n 冲突/vn 更是/d 本剧/r 的/ude1 最大/gm 看点/n 之一/rz 。/w 
“/w 屌丝/nz 追/v 女神/n ”/w 的/ude1 [爱情/n 故事/n]/nz 更/d 对/p 观众/n 和/cc 网友/n 产生/v 了/ule 激励/v 作用/n ，/w 有/vyou 网友/n 在/p 微博/n 上/f 表示/v ：/w “/w 丁二春/nr 的/ude1 屌丝/nz 逆袭/nz 点燃/v 了/ule 我们/rr 这些/rz 同/p 是/vshi 屌丝/nz 人群/n 的/ude1 希望/vn ，/w 我们/rr 要/v 更/d 有/vyou 信心/n ，/w 去/vf 追求/v 自己/rr 心目中/nz 的/ude1 女神/n ！/w ”/w 
