原/b 标题/n ：/w 两名/mq 中国/ns 游客/n 马尔代夫/nsf 溺/vg 亡/vg 
据/p 新华社/nt 消息/n 中国/ns 驻/v [马尔代夫/nsf 使馆/nis]/nt 15日/t 证实/v ，/w 一对/mq 中国/ns 夫妇/n 14日/t 在/p [马尔代夫/nsf 萨/b 芙/ng 莉/x 岛/n 度假/vn 酒店/nis]/nt 附近/f 海面/n 浮潜/nz 时/ng 溺水/vi 身亡/vi 。/w 
当地/s 媒体/n 15日/t 援引/v 警方/n 的/ude1 消息/n 说/v ，/w 14日/t 下午/t ，/w 萨芙莉/nr 岛/n 度假酒店/nis 的/ude1 一对/mq 中国/ns 游客/n 在/p 海上/s 浮潜/nz 时/ng 溺水/vi ，/w 救援/v 人员/n 在/p 距/p 海岸/n 200多米/m 的/ude1 海面/n 上将/nnt 他们/rr 救起/v ，/w 并/cc 送往/v 岛/n 上/f 医院/nis 救治/vn 。/w 医院/nis 方面/n 称/v ，/w [当地/s 时间/n]/nz 14日/t 下午/t 6时/t ，/w 这/rzv 对/p 年龄/n 分别为/v [67/m 岁/qt]/mq 和/cc [57/m 岁/qt]/mq 的/ude1 中国/ns 游客/n 在/p 被/pbei 送到/v 医院/nis 时/ng 已经/d 死亡/vi 。/w 
获悉/v [中国/ns 公民/n]/nz 溺/vg 亡/vg 后/f ，/w 中国/ns 驻/v [马尔代夫/nsf 使馆/nis]/nt 紧急/a 启动/v [应急/vn 预案/n]/nz ，/w 要求/n 当地/s 全力/d 协助/v 将/d 遇难者/n 遗体/n 运抵/nz 首都/n 马累/nsf 妥善/ad 保存/v ，/w 同时/c 与/cc 家属/n 取得/v 联系/vn ，/w 转达/v 使馆/nis 问候/vn 并/cc 协助/v 处理/vn 善后/n 事宜/n 。/w 
[春节/t 期间/f]/nz 是/vshi 中国/ns 游客/n 来/vf 马/n 旅游/vn 度假/vn 的/ude1 高峰期/n 。/w 中国/ns 驻/v [马尔代夫/nsf 使馆/nis]/nt 再次/d 提醒/v [节日/n 期间/f]/nz 赴/v 马/n 中国/ns 游客/n 根据/p 自身/rr 情况/n 谨慎/a 参加/v 水上/s 活动/vn ，/w 特别/d 是/vshi 浮潜/nz 危险性/n 较高/ad ，/w 务必/d 在/p 下水/vi 前/f 认真/ad 了解/v [注意/v 事项/n]/nz ，/w 熟练/a 掌握/v 设备/n [使用/v 方法/n]/nz ，/w 时刻/n 穿戴/v 救生衣/n ，/w 并/cc 一定/b 要/v 有人/r 在/p 现场/s 陪伴/v 。/w 
