徐若瑄/nr （/w 左/f ）/w 飞/vi 到/v 夏威夷/nsf 参加/v 保田圭/nr 的/ude1 婚礼/n 
接到/v 捧/v 花/n 的/ude1 徐若瑄/nr （/w 桃红/n 裙装/n ）/w 开心/a 拥抱/v 新/a 阿妈/n 保田圭/nr 
据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 前/f “/w 早晨/t 少女/n 组/n ”/w 保田圭/nr 13日/t 在/p 夏威夷/nsf 和/cc 料理/v 家/q 小/a 崎/ng 阳/ag 一/m 完婚/v ，/w 好姐妹/nz 徐若瑄/nr (/w Viven/x )/w 也/d 特地/d 赶来/vi 参加/v 。/w 她/rr 在/p 丢/v 捧/v 花/n 的/ude1 时候/n ，/w 幸运/a 地/ude2 让/v 对方/n 接到/v ，/w 而且/c 得知/v 徐若瑄/nr 即将/d 结婚/vi ，/w 更是/d 开心/a 地/ude2 献/v 上/f 祝福/vn 。/w 
[38/m 岁/qt]/mq 徐若瑄/nr 曾/d 是/vshi 日本/ns 团体/n “/w [黑色/n 饼干/n]/nz ”/w 的/ude1 成员/nnt ，/w 1998年/t 和/cc 保田圭/nr 在/p 节目/n 上/f 初次/d 认识/v 后/f ，/w [2/m 人/n]/mq [相知/v 相/d 惜/vg]/nz 变成/v 好姐妹/nz 。/w 她/rr 曾/d 讲/v 过/uguo 保田圭/nr 家教/n 甚/dg 严/a ，/w 但是/c 每次/r 要约/v 对方/n 出去/vf 玩/v ，/w 保田/nrf 老母/n 都会/n 很/d 放心/v 让/v 她们/rr 出去/vf 。/w 有趣/a 的/ude1 是/vshi ，/w 她/rr 和/cc 对方/n 认识/v 至今/d 超过/v 15年/t ，/w 恰巧/d 都/d 选/v 在/p 2014年/t 结婚/vi ，/w 可见/c [2/m 人/n]/mq 姐妹情/nz 相当/d 深厚/a 。/w 
徐若瑄/nr 在/p 2013年11月/t 被/pbei 拍/v 到/v 和/cc 新加坡/nsf 富商/n 李云峰/nr 挑选/v 婚纱/n ，/w 传出/v 准备/vn 在/p 2014年/t 结婚/vi ，/w 令/v 不少/m 网友/n 心碎/vi 。/w 她/rr 13日/t 飞/vi 到/v 夏威夷/nsf 参加/v 保田圭/nr 的/ude1 婚礼/n ，/w 幸运/a 地/ude2 接到/v 对方/n 丢出/nz 的/ude1 捧/v 花/n ，/w 之后/f 对方/n 15日/t 在/p 博客/n 上/f 晒/v 出/vf 和/cc 她/rr 脸/n 贴脸/nz 的/ude1 合照/nz ，/w [2/m 人/n]/mq 都/d 露出/v 幸福/a 的/ude1 笑容/n ，/w 保田圭/nr 更/d 在/p 照片/n 底下/f 留言/n “/w Viven/x 也/d 要/v 结婚/vn 了/ule 呢/y ！/w 恭喜/v 你们/rr Viven/x Sean/x (/w 李云峰/nr )/w ”/w 。/w 
