[浙江/ns 卫视/n]/nz 品牌/n 节目/n 《/w 我/rr 不是/c 明星/nnd 》/w [第二/m 季/ng]/mq 日前/t 在/p 杭州/ns 连夜/d 录制/v ，/w 不同/a 于/p 第一季/mq 节目/n 中/f 明星/nnd 父母/n 与/cc 子女/n 的/ude1 紧张/a 关系/n ，/w [第二/m 季/ng]/mq 明星/nnd 父母/n 纷纷/d 现身/v 现场/s 为/p 子女/n 们/k “/w [保驾/vi 护航/vi]/nz ”/w ，/w 张咪/nr 推掉/nz 了/ule 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 的/ude1 邀约/v 助阵/vi 女儿/n 洛伊/nrf ，/w 年/qt 近/a [70/m 岁/qt]/mq 的/ude1 秦汉/n 为/p 儿子/n 孙国豪/nr 首/q 度/qv 登上/v 内地/n [综艺/b 节目/n]/nz 的/ude1 舞台/n 。/w 记者/nnt 昨天/t 也/d 前往/v 节目组/n 探班/nz ，/w 并/cc 从/p 节目/n 制片人/nnt 吴彤/nr 处/n 了解到/v 不少/m 明星/nnd 父母/n 与/cc 子女/n 不为人知/vl 的/ude1 [感人/a 故事/n]/nz 。/w 
星/n 爸/n 星妈/nz 态度/n 各/rz 不同/a 
第一季/mq 总/b [15/m 期/qv]/mq 的/ude1 《/w 我/rr 不是/c 明星/nnd 》/w 有/vyou [14/m 期/qv]/mq 取得/v 了/ule 全国/n 收视率/n 第一/m 的/ude1 好成绩/nz ，/w 基于/p 此/rzs ，/w [第二/m 季/ng]/mq 在/p 向/p 明星/nnd 子女/n 邀约/v 上/f 难度/n 大大/d 降低/v ，/w 然而/c 成功率/n 也/d 只有/c 50%/m 。/w 《/w 我/rr 不是/c 明星/nnd 》/w 年轻/a 的/ude1 制片人/nnt 吴彤/nr 告诉/v 记者/nnt 一个/mq 有趣/a 的/ude1 现象/n ，/w 港台/n 地区/n 是/vshi 星/n 爸/n 星妈/nz 们/k 不想/v 让/v 子女/n 参加/v 节目/n ，/w 而/cc 内地/n 则/d 是/vshi 星/n 爸/n 星妈/nz 鼓励/v 子女/n 参加/v ，/w 子女/n 却/d 心/n 存/v 顾虑/n 。/w 他/rr 举例/vi 说/v ，/w 比如/v 黄日华/nr 的/ude1 女儿/n 黄芷晴/nr 也/d 已经/d 在/p 香港/ns 签/v 了/ule 经纪公司/nis ，/w 拍/v 了/ule 一些/mq 影视剧/n ，/w 但/c 黄日华/nr 认为/v 女儿/n 在/p 这/rzv 一行/n 资历/n 尚/d 浅/a ，/w 拍/v 的/ude1 电视剧/n 也/d 没有/v 播出/vn ，/w 他/rr 希望/v 女儿/n 的/ude1 戏/n 播出/v 后/f ，/w 内地/n 观众/n 对/p 她/rr 有/vyou 了/ule 一定/b 的/ude1 认识/vn 再/d 来/vf 上/f 节目/n ，/w 会/v 比较/d 稳妥/a 。/w 而/cc 内地/n 父母/n 的/ude1 想法/n 则/d 不/d 一样/uyy ，/w 他们/rr 非常/d 鼓励/v 子女/n 能够/v 多/a 参加/v 一些/mq [综艺/b 节目/n]/nz 锻炼/vn 自己/rr ，/w 同时/c 让/v 观众/n [认识/v 自己/rr]/nz 。/w 比如/v 王姬/nr 就/d 十分/d 鼓励/v 女儿/n 来/vf ，/w 但/c 她/rr 女儿/n 有点/d 不/d 自信/a ，/w 怕/v 走/v 不/d 了/ule 多/a 远/a 就/d 被/pbei 淘汰/v 。/w 同样/d 情况/n 的/ude1 还有/v 宋丹丹/nr ，/w 她/rr 对/p 儿子/n 可谓/v 处处/d 提携/v ，/w 然而/c 巴图/nrf 也/d 对/p 上/f 节目/n 心/n 存/v 犹豫/a 。/w 
第一季/mq 《/w 我/rr 不是/c 明星/nnd 》/w 让/v 观众/n 看到/v 了/ule 明星/nnd 子女/n 和/cc 家庭/n 不为人知/vl 的/ude1 痛苦/an ，/w 比如/v 与/cc 父亲/n 申军谊/nr 的/ude1 关系/n 一直/d 处于/v 冰点/n 的/ude1 申奥/nz ，/w 就算/d 上/f 了/ule 节目/n 也/d 不/d 被/pbei 父亲/n 李成儒/nr 承认/v 的/ude1 李大海/nr ，/w 相/d 较/d 于/p 这种/r 亲子/nz 间/f 的/ude1 紧张/a 关系/n ，/w [第二/m 期/qv]/mq 明星/nnd 子女/n 与/cc 父母/n 的/ude1 关系/n 就/d 显得/v 融洽/a 了/ule 许多/mq ，/w 首期/n 登台/vi 的/ude1 几位/n 明星/nnd 子女/n 都/d 请来/v 了/ule 星/n 爸/n 星妈/nz 为/p 自己/rr [保驾/vi 护航/vi]/nz ，/w 就/d 连/ulian 琼瑶剧/nz 男/b 神/n ，/w 已经/d 年/qt 近/a 70/m 的/ude1 秦汉/n 也/d 为了/p 儿子/n 孙国豪/nr 献/v 上/f 了/ule 内地/n 荧屏/n 的/ude1 处女/n 秀/ag 。/w 不过/c 吴彤/nr 表示/v ，/w 这种/r 变化/vn 并非/v 节目组/n 刻意/d 设置/v 的/ude1 ，/w 很多/m 明星/nnd 家庭/n 的/ude1 故事/n 都/d 是/vshi 节目组/n 深入/ad 接触/v 后/f 挖掘/v 出来/vf 的/ude1 ，/w 比如/v 第一季/mq 李成儒/nr 的/ude1 儿子/n 李大海/nr ，/w 编导/nnt 直到/v 走进/v 李大海/nr 与/cc 母亲/n 住/vi 的/ude1 [八/m 平米/q]/mq 的/ude1 小屋/n ，/w 才/d 认识到/v 他们/rr 的/ude1 [父子/n 关系/n]/nz 是/vshi 这样/rzv 差/a 。/w 而/cc [第二/m 季/ng]/mq 联系/v 到/v 张咪/nr 的/ude1 女儿/n 洛伊/nrf 后/f 才/d 了解到/v 母女/n 俩/m 曾/d 有/vyou 十年/mq 没/d 见面/vi 的/ude1 事实/n 。/w 吴彤/nr 表示/v ，/w 正是/v 这些/rz 在/p 明星/nnd 光环/n 背后/f 与/cc 普通人/n 一样/uyy 朴素/a 、/w 动人/a 的/ude1 [情感/n 故事/n]/nz ，/w 让/v 节目组/n 更/d 决心/n 要/v 还原/vi 一个/mq 真实/a 的/ude1 明星/nnd 家庭/n 。/w 如今/t 第二/m 季刚/nr 开播/v ，/w 节目/n [第三/m 季/ng]/mq 的/ude1 人选/n 已经/d 开始/v 物色/v 起来/vf ，/w “/w [第三/m 季/ng]/mq 的/ude1 星/n 爸/n 星妈/nz 们/k 只/d 会/v 比/p 前/f 两季/n 更大/d 牌/n 。/w ”/w 吴彤/nr 自信/a 地/ude2 表示/v 。/w 
[70/m 岁/qt]/mq 秦汉/n 捧场/vi [40/m 岁/qt]/mq 儿子/n 
作为/p 几代/mq 电视/n 观众/n 心目中/nz 的/ude1 “/w 白马王子/n ”/w ，/w 尽管/c 已经/d 年/qt 近/a 七旬/n ，/w 但/c 头戴/nz 一顶/mq 棒球帽/nz 的/ude1 秦汉/n 风采/n 不减当年/vl 。/w 为了/p 儿子/n 孙国豪/nr 参加/v 《/w 我/rr 不是/c 明星/nnd 》/w 的/ude1 比赛/vn ，/w 他/rr 献出/vf 了/ule 内地/n [综艺/b 节目/n]/nz 首/q 秀/ag 。/w 制片人/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 早已/d 在/p 台湾/ns 过/uguo 着/uzhe [闲云/n 野鹤/nz]/nz 般/uyy 生活/vn 的/ude1 秦汉/n 本/rz 不想/v 再/d 在/p 镜头/n 前/f 抛头露面/vl ，/w 却/d 最终/d 耐/v 不住/d 儿子/n 的/ude1 请求/vn 和/cc 节目组/n 的/ude1 盛情/n 邀请/v 飞来/vn 助阵/vi 。/w 在/p 录制/v 孙国豪/nr 特辑/n 时/ng ，/w 平时/t 爱/v 说笑/vi 的/ude1 秦汉/n 竟然/d 情/n 难/a 自已/n 地/ude2 在/p 舞台/n 上/f 哭/v 成/v 泪/n 人/n ，/w 父子/n 间/f 的/ude1 浓浓/z 情意/n 表露/v 无疑/d 。/w 同/p 父亲/n 一样/uyy 高大/a 帅气/a 的/ude1 孙国豪/nr 完全/ad 看/v 不/d 出/vf 已/d 近/a [40/m 岁/qt]/mq ，/w 在/p 娱乐圈/nz 摸爬滚打/vl 20年/t ，/w 成就/n 却/d 始终/d 不及/vi 父亲/n ，/w 但/c 孙国豪/nr 完全/ad 不/d 介意/v ，/w “/w 我/rr 个性/n 比较/d 独立/a ，/w 从/p 美国/nsf 念/v 完/vn 戏剧/n 回来/v 后/f ，/w 就/d 开始/v 做/v 主持/vn 、/w 唱歌/vi 。/w 希望/v 能/v 走出/v 一条/mq 与/cc 爸爸/n 不同/a 的/ude1 路/n 。/w ”/w 当/p 被/pbei 问/v 到/v 秦汉/n 有/vyou 没有/v 传授/vn 些/q 表演/v 经验/n 给/p 儿子/n 时/ng ，/w 孙国豪/nr 表示/v ，/w 自己/rr 第一次/mq 拍戏/vi 时/ng ，/w 父亲/n 曾/d 写/v 了/ule [几/d 页/q]/mq 纸/n 长/a 的/ude1 家书/n ，/w 告诉他/nz 在/p 剧组/nis 第一/m 不能/v 迟到/vn ，/w 第二/m 要/v 虚心/ad 学习/v 。/w [记者/nnt 观察/v]/nz 到/v 孙国豪/nr 在/p 说话/vi 时/ng ，/w 秦汉/n 始终/d 认真/ad 地/ude2 看着/v 儿子/n ，/w 言语/n 却/d 不/d 多/a 。/w 制片人/nnt 吴彤/nr 表示/v ，/w 秦汉/n 是因为/c 太/d 累/a 了/ule ，/w “/w 他/rr 从/p 早上九/t 点/qt 一直/d 忙/v 到/v 晚上九/t 点/qt ，/w 之前/f 还/d 站/vi 了/ule 近/a 两个/mq 小时/n 为/p 儿子/n 助阵/vi 。/w 为了/p 明天/t 的/ude1 助阵/vi 表演/v 秦汉/n 还/d 特意/d 练/v 了/ule 会/v 篮球/n ，/w 对/p 他/rr 现在/t 的/ude1 年纪/n 来说/uls 确实/ad 有点/d 吃不消/vl 。/w ”/w 据悉/v ，/w 《/w 我/rr 不是/c 明星/nnd 》/w 每/rz 一期/b 都会/n 请/v 到/v 嘉宾/n 来/vf 为/p 星二代/nz 们/k 助阵/vi ，/w 秦汉/n 在/p 圈内/d 德高望重/vl 且/c 人缘/n 颇好/nz ，/w 在/p 他/rr 的/ude1 “/w 面子/n ”/w 下/f ，/w 汪明荃/nr 等/udeng 很少/ad 在/p 内地/n [综艺/b 节目/n]/nz 中/f 露面/vi 的/ude1 大/a 咖/n 将/d 陆续/d 来/vf 为/p 孙国豪/nr 助阵/vi 。/w 孙国豪/nr 今年/t 目前/t 依然/d 单身/n ，/w 然而/c 对于/p 儿子/n 的/ude1 婚事/n ，/w 秦汉/n 则/d 一直/d 保持/v 着/uzhe 宽容/v 开明/a 的/ude1 态度/n ，/w “/w 希望/v 他/rr 之后/f 更/d 努力/ad ，/w 他/rr 的/ude1 婚事/n 还是/c 要/v [顺/v 其/rz 自然/n]/nz ，/w 我/rr 不/d 着急/a 。/w ”/w 
[天天/d 新报/nz]/nz 
