民警/nnt 耐心/a 解答/v 旅客/n 的/ude1 询问/vn 张瑜/nr ／/w 摄/vg 
人民日报/nz 电子/n 阅报栏/n 服务/v 春运/n 张瑜/nr ／/w 摄/vg 
文艺/n 宣传/v 小分队/n 为/p 旅客/n 表演/v 节目/n 张瑜/nr ／/w 摄/vg 
1月16日/t 是/vshi 全国/n 春运/n 的/ude1 第一天/mq ，/w 一大/n 早/a [西安/ns 铁路/n 公安局/nis 西延/nz 公安处/nis 党委/nis]/nt 组织/n 各/rz 警种/n 、/w 部门/n 等/udeng 30多名/m 干部/nnt 民警/nnt 到/v 延安/ns 车站/n 开展/v “/w 平安/a 春运/n 铁警/nz 同行/n ”/w 春运/n 首/q 日/b 爱民/v 实践/vn 活动/vn 。/w 
在/p [二/m 楼/n]/mq 候车室/n ，/w 该/rz 处/n 干部/nnt 民警/nnt 搭建/v 了/ule 服务台/n ，/w 通过/p [现场/s 展示/v]/nz 各种/rz 危险物品/n 和/cc 真假/n 火车票/n ，/w 集中/v 向/p 旅客/n 群众/n 讲解/v 携带/v “/w [三/m 品/ng]/mq ”/w 乘车/vi 的/ude1 危害/vn ，/w 如何/ryv 识别/vn 假/a 火车票/n ，/w 开展/v 反扒/vn 常识/n 讲演/vi ，/w 现场/s 解答/v 旅客/n 疑问/n 、/w 开展/v [法律/n 咨询/vn]/nz ；/w 并且/c [深入/ad 群众/n]/nz 中/f 发放/v 爱/vn 路/n 护路/nz 宣传/v 卡片/n 、/w 铁路/n 安全/an 年/qt 画/v ，/w 组织/n 文艺/n 宣传/v 小分队/n 演绎/v 了/ule 丰富多彩/vl 的/ude1 [文艺/n 节目/n]/nz ，/w 赢得/v 了/ule 旅客/n 群众/n 的/ude1 阵阵/q 叫好声/n 。/w 
西延/nz [铁路/n 公安处/nis]/nto 负责人/nnt 告诉/v 记者/nnt ：/w 按照/p [中国/ns 铁路/n 总公司/nis]/nt 2014年/t 春运/n “/w 安全/an 出行/vi 、/w 方便/a 出行/vi 、/w 温馨/a 出行/vi ”/w 的/ude1 [总体/n 目标/n]/nz ，/w 结合/v 上级/n 春运/n 安保/n 部署/vn 以及/cc “/w 平安/a 春运/n  铁警/nz 同行/n ”/w 的/ude1 春运/n 主题/n ，/w 自/p 12月26日/t 启动/v 2014年/t 春运/n 安保/n 工作/vn 以来/f ，/w 该/rz 处/n [机关/n 干部/nnt]/nnt 沉入/nz 一线/n ，/w 靠/v 前/f 指挥/v ；/w 民警/nnt 发扬/v [连续/a 作战/vi]/nz ，/w 吃苦耐劳/vl 精神/n ，/w 全力/d 护航/vi 春运/n ，/w 保驾/vi 平安/a 。/w 截止/vi 1月15日/t ，/w 辖区/n 共/d 安全/an 发送/v 旅客/n [19870/m 人/n]/mq ，/w 立足/vi 铁路/n 站/vi 车/n 线/n ，/w 抓获/v [网上/s 通缉/v]/nz 逃犯/n [10/m 名/q]/mq ，/w 查获/v 各类/r 毒品/n [36/m ./w 89/m 克/q]/mq ，/w 危险品/n [2705/m 起/vf]/mq ，/w 查/v 破/v 倒票/v 案件/n [5/m 起/vf]/mq ，/w 抓获/v 票贩/nnd [5/m 名/q]/mq ，/w 缴获/v 车票/n [10/m 张/q]/mq ，/w 摧毁/v 网络/n 倒票/v 窝点/v [4/m 个/q]/mq ，/w 收缴/v 涉案/vn 车票/n [543/m 张/q]/mq ，/w 为/p 春运/n [正式/ad 开始/v]/nz 奠定/v 了/ule 良好/a 的/ude1 治安/n 基础/n 。/w 
据悉/v ，/w 同日/d 该/rz 处/n 管/v 内/f 榆林/ns 、/w 绥德/ns 、/w 神木/nz 、/w 蒲城/ns 东/f 等/udeng 较大/d 站/vi 派出所/nis 也/d 开展/v 了/ule [形式/n 多样/a]/nz 的/ude1 爱民/v 实践/vn 活动/vn ，/w 切实/ad 保障/vn 安全/an  方便/a  温馨/a 出行/vi 的/ude1 节奏/n 始终/d 在/p 旅客/n 群众/n 身边/s 。/w （/w 宋诗睿/nr 宋玉/nr 张瑜/nr 许敏/nr ）/w 
