资料/n 图片/n ：/w 许家印/nr 
资料/n 图片/n ：/w 王健林/nr 
时隔/v 10年/t 再度/d 召开/v 的/ude1 足/a 代/q 会/v 下/f 周一/t 将/d 在/p [河北/ns 香河/ns 基地/nis]/nt 拉开/v 大幕/nz 。/w 据悉/v ，/w 足/a 代/q 会/v 将/d 完成/v [换届/vi 选举/v]/nz ，/w 足协/nis 主席团/nis 缩/vi 至/p [8/m 人/n]/mq ，/w 年维泗/nr 、/w 许家印/nr 、/w 王健林/nr [三/m 人/n]/mq 将/d 担任/v [中国/ns 足协/nis]/nt 顾问/nnt ，/w 这/rzv 将/d 是/vshi [中国/ns 足球/n]/nz 职业化/vn 改革/vn 以来/f ，/w 首次/m 有/vyou 俱乐部/nis 投资人/nnd 和/cc 赞助商/nnd 进入/v [中国/ns 足协/nis]/nt 核心/n 权力/n 层/qv 。/w 
据悉/v ，/w 此次/rz [换届/vi 选举/v]/nz 涉及/v 到/v 主席/nnt 、/w 副主席/nnt 等/udeng 人选/n ，/w 新/a 设立/v 的/ude1 常务/b 副主席/nnt [一/d 职/ng]/mq ，/w 将/d 由/p 目前/t 主持/v 足协/nis [日常/b 工作/vn]/nz 的/ude1 张剑/nr 担任/v 。/w 其余/rz [6/m 名/q]/mq 副主席/nnt 中/f ，/w 魏吉祥/nr 、/w 于洪臣/nr 和/cc 林晓华/nr 肯定/v 会/v 当选/vn ，/w [FIFA/x 执委/nnt]/nt 张吉龙/nr 也/d 将/d 占据/v 一个/mq 席位/n 。/w 另外/c 两个/mq 席位/n 由/p 教育部/nt 和/cc 公安部/nto [相关/vn 部门/n]/nz 的/ude1 负责人/nnt 担任/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w [中国/ns 足协/nis]/nt 顾问/nnt [一/d 职/ng]/mq 并非/v 虚职/nz ，/w 未来/t 将/d 参与/v [中国/ns 足协/nis]/nt 的/ude1 一些/mq [重大/a 决策/vn]/nz ，/w [中国/ns 足协/nis]/nt 也/d 将/d 听取/v 顾问团/nis 对/p [重大/a 事项/n]/nz 的/ude1 建议/n 。/w （/w 记者/nnt 孙永军/nr ）/w 
