年/qt 味/ng 渐浓/nz ，/w 马/n 年/qt 央视/j 春晚/n 由于/p 由/p “/w 笑匠/nz ”/w 冯小刚/nr “/w 主厨/v ”/w 而/cc 格外/d 引人注目/vl ，/w 而/cc 为了/p 保持/v “/w 掀/v 锅/n ”/w 前/f 的/ude1 新鲜感/n ，/w 今年/t 的/ude1 导演/nnt 组/n 对于/p 想/v 提前/vn 打探/v 消息/n 的/ude1 媒体/n 格外/d 严防/v 死守/v ，/w 记者/nnt 近日/t “/w 扎营/vn ”/w 春晚/n ，/w 为/p 读者/n 奉/v 上/f [几/d 道/qv]/mq 开胃/a 小菜/n 。/w 
昨天/t 的/ude1 北京/ns 天寒地冻/vl ，/w 但/c “/w 老/a 央视/j ”/w 西门口/nz 从/p 上午/t 起/vf 就/d 热闹非凡/al 。/w 昨天/t 进行/vn 了/ule 部分/n 歌舞/n 节目/n 和/cc 语言/n 类/q 节目/n 的/ude1 彩排/vn ，/w 多/a 张/q 明星脸/nz 也/d 陆续/d 出现/v 在/p 人们/n 的/ude1 视线/n 中/f 。/w 
现场/s 直/d 击/vg ：/w 
姚贝娜/nr 、/w 孙楠/nr 参加/v 彩排/vn 
一大/n 早/a ，/w 牛莉/nr 就/d 出现/v 在/p 央视/j 演播厅/n ，/w 这/rzv 就/d 更/d 验证/v 了/ule 她/rr 与/cc 郭冬临/nr 前些/nz 日子/n 被/pbei 拿下/v 的/ude1 小品/n 经过/p 精心/ad 修改/v ，/w 已经/d 起死回生/vl 的/ude1 说法/n 。/w 郭冬临/nr 、/w 牛莉/nr 、/w 邵峰/nr [三/m 人/n]/mq 搭档/n 的/ude1 小品/n 原本/d 讲述/v 的/ude1 是/vshi 请客/vi 吃饭/vi 送礼/vi 过程/n 中/f 产生/v 出来/vf 的/ude1 笑料/n ，/w 被/pbei 毙/v 原因/n 是/vshi “/w 本子/n 不错/a ，/w 但/c 整体/n 较/d 平/v ”/w 。/w 但/c 经过/p 重新/d 打磨/v 和/cc 改动/vn 后/f 已经/d 有/vyou 大/a 不同/a 的/ude1 小品/n 重新/d 得到/v 了/ule 导演/nnt 组/n 认可/vn ，/w [三/m 人/n]/mq 正在/d 紧张/a 排练/v 中/f ，/w 他们/rr 表示/v 能否/v 最后/f 登上/v 大年三十/t 的/ude1 舞台/n 还要/d “/w 久经考验/vl ”/w 。/w 
下午/t [两点/m 左右/f]/mq ，/w 一身/n 蓝色/n 系/v 装扮/vn 的/ude1 姚贝娜/nr 从/p 自己/rr 的/ude1 车里/d 缓缓/d 下来/vf ，/w 面对/v 记者/nnt 的/ude1 镜头/n ，/w 她/rr 显得/v 颇为/d 镇定/a 和/cc 配合/v 。/w 记者/nnt 从/p 有关/v 人士/n 处/n 了解到/v ，/w 姚贝娜/nr 不仅/c 参加/v 春晚/n ，/w 而且/c 她/rr 的/ude1 歌/n 被/pbei 安排/v 在/p 了/ule 一个/mq [十分/d 重要/a]/nz 的/ude1 位置/n —/w —/w —/w 零点/n ，/w 要/v 知道/v 往/p 年/qt 这个/rz 关键/n 节点/n 都/d 是/vshi 大腕/n ，/w 年轻/a 的/ude1 姚贝娜/nr 担/q 此/rzs 重任/n 足以/d 看出/v 冯小刚/nr 对/p 她/rr 的/ude1 重视/vn 。/w 按照/p 初步/d 安排/v ，/w 姚贝娜/nr 演唱/v 的/ude1 是/vshi 一首/mq 新歌/n 《/w 天佑/nz 中华/nz 》/w ，/w 而且/c 还是/c 冯小刚/nr 亲自/d 作词/v 的/ude1 。/w 
歌舞/n 类/q 节目/n 现/tg 轮廓/n 
相对于/nz 语言/n 类/q 节目/n 的/ude1 诸多/m 变数/n ，/w 歌舞/n 类/q 节目/n 的/ude1 轮廓/n 显然/ad 更/d 明确/a 的/ude1 多/a 。/w 记者/nnt 打探/v 到/v ，/w 今年/t 央视/j 春晚/n 准备/v 了/ule 近/a [15/m 个/q]/mq 歌舞/n 类/q 节目/n ，/w 为/p 契合/v “/w 马/n 年/qt ”/w 主题/n ，/w 春晚/n 剧组/nis 将/d 推出/v 大型/b 舞蹈/n 《/w 万马奔腾/nz 》/w ，/w 由/p [60/m 多/a 名/q 男/b]/mq 舞者/nnt 在/p 多/a 名/q 打击乐/n 乐手/nnt 的/ude1 现场/s 伴奏/vn 下/f 完成/v 。/w 舞蹈/n 气势/n 宏伟/a 、/w 张力/n 十足/z 。/w 
此外/c ，/w 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 开场/vn 曲/ng 已经/d 确定/v 为/p 《/w 想/v 你/rr 的/ude1 [365/m 天/qt]/mq 》/w ，/w 将/d 由/p 李玟/nr 带领/v 多/a 位/q 明星/nnd 一同/d 合唱/vn ，/w 营造/v 欢乐/a 祥和/a 的/ude1 氛围/n ，/w 但/c 具体/a 是/vshi 哪些/ry 歌手/nnt 参加/v 表演/vn 还/d 未/d 完全/ad 落实/v 。/w 今年/t 在/p 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 中/f 表现/v 不错/a 的/ude1 韩磊/nr 基本/a 敲定/v 演唱/vn 《/w 老/a 阿姨/n 》/w 。/w 春晚/n 歌舞/n 类/q 的/ude1 节目单/n 上/f 还包括/nz 迎合/v 新年/t 氛围/n 的/ude1 节目/n 《/w 年/qt 味/ng 》/w ，/w 以及/cc 一些/mq 怀旧/vn 老歌/nz 《/w [英雄/n 赞歌/n]/nz 》/w 、/w 《/w 万泉河/ns 水/n 》/w 等/udeng ，/w 冯小刚/nr 希望/v 借此/v 勾起/v 观众/n 对/p 当年/t 春晚/n 温暖/an 的/ude1 回忆/vn ，/w 打造/v 一台/mq 具有/v “/w 老式/b 年味儿/nz ”/w 的/ude1 全民/n 大联欢/nz 。/w 凭借/p 在/p 央视/j 新/a 节目/n 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 中/f 的/ude1 精彩/a 表现/v ，/w “/w 导师/nnt ”/w 杨坤/nr 也/d 有望/v 再度/d 登上/v 春晚/n ，/w 知情/vi 人士/n 表示/v ，/w “/w 杨坤/nr 去年/t 与/cc 张靓颖/nr 搭档/n 演唱/v 《/w 一辈子/mq 的/ude1 朋友/n 》/w ，/w 但/c 他/rr 今年/t [很/d 有可能/nz]/nz 以/p 独唱/vn 的/ude1 方式/n 亮相/vi 。/w ”/w 有/vyou 传/v 崔健/nr 将/d 首次/m 登上/v 春晚/n ，/w 同时/c 也/d 将/d 摇滚乐/n 第一次/mq 带/v 上/f 这么/rz 大/a 的/ude1 综艺/b 舞台/n ，/w 但/c 春晚/n 导演/nnt 组/n 还/d 没有/v 给/p 出/vf 明确/a 答复/vn 。/w 
本/rz 山/n 有望/v 再演/nz 小品/n 
昨天/t 虽然/c 并未/d 见到/v 小品/n 王/n 赵本山/nr 的/ude1 身影/n ，/w 但/c 记者/nnt 得知/v ，/w 央视/j 春晚/n 导演/nnt 组/n 有意/d 让/v 他/rr 在/p 某个/rz 语言/n 类/q 节目/n 中/f “/w 客串/v ”/w 一把/mq ，/w 虽然/c 亮相/vi 形式/n 未定/vi ，/w 但/c 本/rz 山/n 并不/d 排斥/v 此/rzs 种/q 合作/vn 。/w 赵本山/nr 曾/d 说/v 过/uguo ，/w 如果/c 自己/rr 再/d 带/v 小品/n 送审/v ，/w 就/d 会/v 陷入/v “/w 既是/c 运动员/nnt 又是/c 裁判员/nnt ”/w 的/ude1 尴尬/a 境地/n 。/w 为了/p “/w 避嫌/vi ”/w ，/w 他/rr 才/d 主动/ad 放弃/v 了/ule 春晚/n 机会/n ，/w 也/d 不/d 主张/v 让/v 任何/rz 弟子/n 登/v 春晚/n 。/w 可/v 冯小刚/nr 一直/d 在/p 谋求/v 创新/vn ，/w “/w 好玩/a ”/w 也/d 是/vshi 他/rr 定下/v 的/ude1 方针/n 之一/rz 。/w 赵本山/nr 表示/v 自己/rr “/w 曲线/n ”/w 登上/v 春晚/n 的/ude1 计划/n 还/d 没有/v 完全/ad 成型/vi ，/w 但/c 如果/c 赵本山/nr 惊喜/a 亮相/vi ，/w 一定会/nz 像/v 范冰冰/nr 在/p 《/w 泰/b 囧/n 》/w 的/ude1 效果/n 一样/uyy ，/w 成为/v 本届/r 春晚/n 的/ude1 最大/gm “/w 彩蛋/nz ”/w 。/w (/w [河北/ns 日报/n]/nz 记者/nnt 韩莉/nr )/w 
