芦芳生/nr 新剧/n 造型/n 曝光/vi 
网友/n 称/v 芦芳生/nr 神似/a 木村拓哉/nrj 
由/p 刘国彤/nr 执导/v ，/w 芦芳生/nr 、/w 王媛可/nr 联袂/d 主演/v 的/ude1 电视剧/n 《/w 第二次/mq 人生/n 》/w 近日/t 在/p 海口/ns 低调/n 开机/vi 。/w 据悉/v ，/w 该剧/r 是/vshi 芦芳生/nr 和/cc 王媛可/nr 继/vg 《/w 女人/n 的/ude1 颜色/n 》/w 之后/f 的/ude1 再次/d 合作/vn ，/w 两人/mq 也/d 将/d [再/d 续/v 前缘/n]/nz ，/w 演绎/v 新的/a [爱情/n 故事/n]/nz 。/w 日前/t ，/w 主演/v 芦芳生/nr 在/p 剧中/n 的/ude1 造型/n 也/d 随之/d 曝光/vi ，/w 为了/p 贴合/nz 角色/n 蓄/v 起/vf 了/ule 长发/n ，/w 一/m 改/v 往/p 日/b 荧屏/n 形象/n 的/ude1 造型/n 引发/v 网友/n 的/ude1 热/a 议/v ，/w 有/vyou 不少/m 网友/n 认为/v 芦芳生/nr 与/cc 日/b 剧/n 天王/n 木村拓哉/nrj 有些/rz 神似/a 。/w 
芦芳生/nr 加盟/v 《/w 第二次/mq 人生/n 》/w 与/cc 王媛可/nr [再/d 续/v 前缘/n]/nz 
2012年/t ，/w 由/p 芦芳生/nr 、/w 王媛可/nr 、/w 凌潇肃/nr 主演/v 的/ude1 [都市/n 情感/n]/nz 偶像剧/nz 《/w 女人/n 的/ude1 颜色/n 》/w 融汇/v 了/ule 时/ng 下/f 最/d 尖锐/a 的/ude1 社会/n 、/w 家庭/n 症结/n ，/w 开篇/n 就/d 直接/ad 婚外情/nz ，/w 话题/n 性/ng 十足/z ，/w 成为/v 当时/t 的/ude1 收视/nz 黑马/n 。/w 虐心/nz 剧情/n 让/v 许多/mq 观众/n 看得/v 欲罢不能/vl ，/w 而/cc 芦芳生/nr 饰演/v 的/ude1 坏男人/nz 王进/nr 更是/d 让/v 许多/mq 女性/n 观众/n 恨/v 得/ude3 牙痒痒/nz 。/w 
此次/rz 在/p 《/w 第二次/mq 人生/n 》/w 中/f ，/w 芦芳生/nr 将/d 为/p 自己/rr 洗白/nz ，/w 出演/v 一位/mq 才华横溢/vl 的/ude1 摄影师/nnt ，/w 和/cc 王媛可/nr [再/d 续/v 前缘/n]/nz ，/w 演绎/v 新的/a [爱情/n 故事/n]/nz 。/w 
芦芳生/nr 造型/n 曝光/vi 网友/n 称/v ：/w 好像/v 木村拓哉/nrj 
