警察/nnt 模拟/vn 抢劫/v 现场/s 。/w 
“/w 停车/vi ！/w 停车/vi ！/w ”/w [一/d 辆车/q]/mq 与/cc 你/rr 平行/vi ，/w 坐/v 在/p 副驾驶/nnt 的/ude1 人/n 摇下/nz 车窗/n ，/w 频频/d 向/p 你/rr 招手/vi ，/w 是/vshi 向/p 你/rr 求助/v ，/w 还是/c 你/rr 的/ude1 车/n 出/vf 了/ule 状况/n ？/w 近日，3/t 辆车/q 在/p 资阳/ns 城区/n 被/pbei 这样/rzv 拦/v 停/vn 后/f ，/w 却/d 遭遇/v 了/ule 抢劫/v 。/w 警方/n 发现/v ，/w 这/rzv [3/m 起/vf]/mq 抢劫案/nz 均/d 系/v 同一/b 男子/n 所/usuo 为/p ，/w 男子/n 靠近/v 司机/nnt [第一/m 句话/q]/mq 是/vshi ：/w “/w 恭喜发财/vl ，/w [红包/n 拿来/vf]/nz ，/w 我/rr 是/vshi 要/v 钱/n 买/v ‘/w 粉/ag ’/w 的/ude1 ”/w 。/w 据/p 了解/v ，/w 目前/t 已/d 查实/v 该/rz 男子/n 以/p 同一/b 手法/n 作案/vi [15/m 次/qv]/mq 以上/f ，/w [涉案/vn 金额/n]/nz 10余万元/m ，/w 涉及/v 重庆/ns 、/w 内江/ns 、/w 自贡/ns 、/w 乐山/ns 、/w 资阳/ns 等/udeng 地/ude2 ，/w 该/rz 男子/n 已/d 被/pbei 逮捕/v 。/w 
脑袋/n 伸进/v 车窗/n 
开口价/nz [2000/m 元/q]/mq 
该/rz 网友/n 说/v ，/w “/w 不/d 给钱/v ，/w 他/rr 就要/d 捅/v 我们/rr ，/w 他/rr 一只/mq 手/n 做/v 着/uzhe 在/p 背后/f 摸/v 刀/n 的/ude1 动作/n ，/w 我们/rr 给/p 了/ule [400/m 元/q]/mq 。/w ”/w 
去年/t 12月12日/t ，/w [资阳/ns 雁江区/ns 松涛镇/ns 派出所/nis]/nt 接到/v 一/m 男子/n 报警/vn ，/w 称/v 他/rr 驾/v 外地/s 牌照/n 车/n ，/w 在/p 资阳/ns 外环/gi 路上/s ，/w 被/pbei 以/p 上述/b 同样/d 手法/n ，/w 抢劫/v 现金/n [1200/m 元/q]/mq 。/w 
抢劫/v 手法/n 相同/a 
威胁/vn 恐吓/v 司机/nnt 交钱/nz 
去年/t 12月31日/t ，/w 女司机/nz 小童/nz （/w 化名/v ）/w 载/v 着/uzhe 两位/mq 朋友/n ，/w 行驶/vi 至/p [资阳/ns 汽车/n 总站/nis]/nt 附近/f 时/ng ，/w [另一/m 辆车/q]/mq 的/ude1 副驾驶/nnt 位置/n 上/f 的/ude1 男子/n ，/w 一边/d 挥手/vi ，/w 一边/d 喊/v ：/w “/w 师傅/nnt 停/vi 一下/mq ！/w ”/w 小童/nz 靠边/vd 停车/vi ，/w 男子/n 走过/v 来/vf ，/w 上半身/n 探/v 进/vn 车/n 内/f ：/w “/w 恭喜发财/vl ，/w [红包/n 拿来/vf]/nz ！/w 我/rr 是/vshi 吸毒/vi 的/ude1 ，/w 要/v 钱/n 买/v ‘/w 粉/ag ’/w 。/w ”/w 
小童/nz 说/v ，/w 后面/f 的/ude1 男性/n 朋友/n 与/cc 该/rz 男子/n 周旋/vi 时/ng ，/w 发现/v 后面/f 来/vf 了/ule 一辆/mq 巡警/nnd 车/n ，/w “/w 他/rr 顺势/d 推开/v 车门/n ，/w 跑到/v 马路/n 中间/f 求救/vi 。/w ”/w 
男子/n 被/pbei 当场/d 抓获/v ，/w 警方/n 调查/vn 发现/v ，/w 资阳/ns 城区/n [3/m 起/vf]/mq 案件/n ，/w 均/d 系/v 该/rz 男子/n 陈某/nz 所/usuo 为/p ，/w 手法/n 相同/a ，/w 开口/vi [第一/m 句话/q]/mq 都/d 以/p 自己/rr 是/vshi [吸毒/vi 人员/n]/nz 进行/vn 威胁/vn 、/w 恐吓/v 。/w 
确认/v 作案/vn [15/m 起/vf]/mq 
专/a 选/v 10多万/m 的/ude1 车/n 
据/p 了解/v ，/w 嫌疑人/n 陈某/nz 为/p 自贡/ns 沿滩区/ns 人/n ，/w 几年/mq 前/f 因/p 抢劫/v 被/pbei 判刑/vi ，/w [松涛镇/ns 派出所/nis]/nt 民警/nnt 胡文龙/nr 说/v ，/w 最终/d 确定/v 陈某/nz 作案/vi [15/m 起/vf]/mq ，/w 抢劫/v 现金/n 10余万元/m 。/w “/w 受害者/n 多/a 为/p 外地/s 牌照/n 车辆/n ，/w 价格/n 10多万元/m 的/ude1 。/w ”/w 胡文龙/nr 说/v ，/w 因/p 抢劫/v 的/ude1 多/a 是/vshi 外地人/n ，/w 数额/n 不大/d ，/w 嫌疑人/n 抓住/v 许多人/nz 有/vyou “/w 花钱/vi 消灾/nz ”/w 的/ude1 心理/n ，/w [屡屡/d 得手/vi]/nz 。/w 
野/b 的/ude1 司机/nnt 回忆/v 
他/rr 身上/s 没/d 带/v 凶器/n 
对话/vn 
我/rr 要/v 红包/n 没有/v 提要/n 钱/n 
[华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt ：/w 你/rr 为什么/ryv 要/v 人家/n 给/p 你/rr 拿/v 红包/n ？/w 
陈某/nz ：/w 觉得/v 是/vshi 熟人/n ，/w 有人/r 赢/v 过/uguo 我/rr 钱/n ，/w 所以/c 要/v 他/rr 拿/v 红包/n 。/w 我/rr 没有/v 提要/n 钱/n 。/w 
[华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt ：/w 你/rr 是/vshi 专门/d 到/v 资阳/ns 找/v 他/rr 的/ude1 吗/y ？/w 
陈某/nz ：/w 我/rr 到/v 资阳/ns 找/v 李/ng 叔叔/n ，/w 正在/d 找/v 时/ng ，/w 看到/v [一/d 辆车/q]/mq 经过/p ，/w 牌照/n 很/d 熟悉/v ，/w 司机/nnt 也/d 面熟/a ，/w 就/d 追/v 上去/vf 招手/vi 喊/v 他/rr 停车/vi 。/w [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 田雪皎/nr 摄影/vn 报道/v 
民警/nnt 支招/nz 
如何/ryv “/w 安全/an 助/v 人/n ”/w 
（/w 记者/nnt 曹一莎/nr ）/w 
