新年伊始/bl ，/w 我国/n 银行业/n 或/c 将/d 迎来/v 大规模/b 人事/n 调整期/n 。/w 
此次/rz 银行/nis 高/a 管/v 变动/vn 涉及/v 到/v 部分/n 国有/vn 大/a 行/ng 和/cc 一些/mq 排名/vi 靠/v 前/f 的/ude1 [股份制/n 银行/nis]/nz 。/w 其中/rz ，/w 以/p [光大/v 银行/nis]/ntcb 、/w [建设/vn 银行/nis]/ntcb [人事/n 变动/vn]/nz 最为/d 明显/a 。/w 
根据/p 惯例/n ，/w [中国/ns 银行业/n]/nz 的/ude1 人事/n 调动/v ，/w 往往/d 是/vshi 国有/vn 大/a 行/ng 之间/f 或/c 国有/vn 大/a 行/ng 与/cc 央行/n 之间/f 进行/vn 人事/n 调换/v ；/w [股份制/n 银行/nis]/nz 的/ude1 行/ng 领导/n 调换/v 则/d 主要/b 依托/v 股份/n 行/ng 的/ude1 圈子/n 进行/vn 。/w 而/cc 本次/r 所/usuo 盛传/v 的/ude1 金融/n 人事/n 调整/vn “/w 混搭/nz ”/w 的/ude1 元素/n 尤为/d 突出/a 。/w 
对此/d ，/w 一位/mq [资深/b 媒体人/nnd]/nnd 告诉/v 人民网/nz 记者/nnt ，/w 银行/nis 高/a 管/v 调整/vn 的/ude1 “/w 混搭/nz ”/w 在/p [一定/b 程度/n]/nz 上/f 反映/v 了/ule 金融业/n 改革/v 大时代/nz 的/ude1 序幕/n 已然/d 拉开/v ，/w 适当/a 降低/v [国有/vn 股权/n]/nz 在/p 商业银行/nis 中/f 的/ude1 比例/n 可能/v 是/vshi 大势所趋/n 。/w 
同时/c ，/w 不可避免/vl 地/ude2 ，/w 随着/p 建行/nis 副行长/nnt 赵欢/nr 有望/v 接替/vn 郭友/nr 出任/v [光大/v 银行/nis]/ntcb 行长/nnt ，/w 建行/nis 再度/d 成为/v 金融/n 干部/nnt 的/ude1 “/w [黄埔/ns 军校/nis]/nt ”/w 。/w 
此前，1965年/t 出生/vi 的/ude1 田惠宇/nr 则/d 从/p 建行/nis [零售/vn 业务/n]/nz 总监/nnt 调任/v [招商/vn 银行/nis]/ntcb 行长/nnt [一/d 职/ng]/mq 。/w 更早/nz 之前/f ，/w 周小川/nr ，/w 1998年/t 任/v [中国/ns 建设/vn 银行/nis]/ntcb 行长/nnt ，/w 2003年1月/t 出任/v [中国人民银行/nto 党委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 行长/nnt ；/w 郭树清/nr ，/w [2005/m 至/p 2011/m 年/qt]/mq 曾任/v 建行/nis 董事长/nnt ，/w 2011年10月/t 任/v [中国/ns 证监会/n]/nt 主席/nnt 、/w 党委/nis 书记/nnt ，/w 2013年6月/t 任/v 山东省/ns 长/a ；/w 田国立/nr ，/w 曾/d 先后/d 在/p 建行/nis 多个/mq 岗位/n 工作/vn ，/w 离开/v 建行/nis 前任/b 行长/nnt 助理/nnt ，/w 现任/v 中/f 行/ng 董事长/nnt ；/w 朱小黄/nr ，/w 1982年/t 起/vf 一直/d 在/p 建行/nis 任职/v ，/w 2012年/t 出任/v [中/f 信/n 银行/nis]/ntcb 行长/nnt ，/w 或/c 将/d 升任/v 集团/nis 监事长/nnt …/w …/w 
同时/c ，/w 市场/n [普遍/ad 认为/v]/nz ，/w 此番/nz 我国/n 银行/nis 高/a 管/v 的/ude1 大规模/b 调整/vn 仅仅/d 只是/d 开始/v 。/w 
“/w 副部级/nz 待遇/n ”/w 、/w “/w 中/f 管/v 干部/nnt ”/w 等/udeng 标签/n 让/v 我国/n 部分/n 银行/nis 的/ude1 高/a 管/v 不得不/d “/w 到点/vi 退役/vi ”/w 。/w 一位/mq [资深/b 媒体人/nnd]/nnd 透露/v ，/w 对于/p 我国/n [政策性/n 银行/nis]/nz 和/cc 四大/n 行/ng 的/ude1 行政性/n 高/a 管/v 而言/uls ，/w “/w 60/m ”/w 是/vshi 需要/v 正视/vn 的/ude1 “/w 高压线/n ”/w 。/w 
（/w 部分/n 临近/v [退休/v 年龄/n]/nz 的/ude1 银行/nis 高/a 管/v ）/w 
