浪漫/a 甜蜜/a 
[北京/ns 时间/n]/nz 1月16日/t ，/w 佟丽娅/nr 与/cc 陈思诚/nr 在/p 大溪/ns 地/ude2 举行/v 婚礼/n 。/w 现场/s 佟丽娅/nr 身着/v 白色/n 婚纱/n 乘/v 特色/n 小舟/n 抵达/v ，/w 两人/mq 含泪/vd 拥吻/nz 。/w 据悉/v ，/w 陈思诚/nr 特别/d 为/p 娇妻/nz 定制/n 婚戒/nz ，/w 重/a [8/m ./w 8/m 克拉/q]/mq 。/w 

