1月15日/t ，/w 焕然一新/vl 的/ude1 “/w 雪弗莱/nz ”/w 轿车/n ，/w 吸引/v 众多/a 人/n 的/ude1 目光/n 。/w 
当日/t ，/w 经过/p [西安/ns 前进/vi 企业/n 集团公司/nis]/nt [佳/a 诺/ng 汽修厂/nis]/nt 工人/nnt 长达/v [3/m 个/q]/mq 多/a 月/n 的/ude1 彻底/ad 翻修/v ，/w 曾/d 载送/nz 过/uguo 周恩来/nr 、/w 董必武/nr 、/w 林伯渠/nr 等/udeng 老一辈/n 革命家/nnd 的/ude1 “/w 雪弗莱/nz ”/w 轿车/n ，/w 以/p 崭新/b 的/ude1 面貌/n 回到/v [八路军/n 西安/ns 办事处/nis 纪念馆/nis]/nt 内/f 。/w 据/p “/w 八/m 办/v ”/w 负责人/nnt 说/v ，/w 这/rzv 辆/q 由/p 美国/nsf 制造/vn 的/ude1 “/w 雪佛莱/nz ”/w 小轿车/n ，/w 是/vshi 1939年/t 从/p 香港/ns 购买/v 来/vf 的/ude1 ，/w 主要/b 用于/v 老一辈/n 革命家/nnd 当年/t 外出/vi 办公/vn 和/cc 往返/vi 西安/ns 至/p 延安/ns 时/ng 乘/v 用/p 。/w 
原/b 标题/n ：/w 图片/n 
