“/w 以前/f 看完/v 病/n 拿着/vf 一堆/mq 东西/n 去/vf 报销/v ，/w 现在/t 刷卡/vi 就/d 能/v 报销/vn 了/ule ！/w ”/w 石泉县/ns 推行/v 新农合/nz “/w 就医/vi 卡/n ”/w ，/w 龙永奎/nr 整个/b 合/v 疗/vg 报销/v 过程/n ，/w 仅/d 用/p 不到/v [三/m 分钟/qt]/mq 。/w [从/p 今年/t 起/vf]/nz ，/w 安康/an 将/d 在/p 全市/n 推广/vn 这种/r “/w 一站式/nz ”/w 报销/v 制度/n 。/w 
合/v 疗/vg 报销/v 只用/v 带/v 张/q “/w 就医/vi 卡/n ”/w 
“/w 原来/d 看病/vi 报销/v 必须/d 持/v 本人/rr 户口簿/n 、/w 合/v 疗/vg 证/n 、/w 参合/v 交费/vn 票据/n 到/v [定点/n 医疗/n 机构/n]/nz 登记/vn 、/w 核算/vn 、/w 报销/v ，/w 缺一不可/vl 。/w ”/w 昨日/t ，/w 石泉县/ns 饶峰镇/ns 光明村/ns 村民/n 龙永奎/nr 向/p 记者/nnt 介绍/v ，/w 从/p 去年/t 开始/v 推行/vn “/w 就医/vi 卡/n ”/w 以来/f ，/w 不仅/c 看病/vi 方便/a 了/ule ，/w 报销/v 医药费/n 再也/d 不用/d 像/v 以前/f 那样/rzv [跑/v 来/vf 跑去/nz]/nz ，/w 刷卡/vi [几/d 分钟/qt]/mq 就/d 搞定/v 。/w 
[石泉县/ns 合/v 疗/vg 办/v]/nt 副主任/nnt 伍松/nr 介绍/v ，/w “/w 就医/vi 卡/n ”/w 是/vshi 一种/mq 新型/b 银行卡/nz ，/w 持卡人/nz 可/v 通过/p 信/n 合/v [营业/vn 网点/n]/nz 、/w 惠农/ns 服务/vn 点/qt 、/w 自助/b 设备/n 等/udeng 服务/v 渠道/n 办理/v 新农合/nz 参合/v 资金/n 缴纳/v ，/w 医疗/n 消费/vn 补偿/vn 报销/v 等/udeng 业务/n ，/w 还/d 可/v 办理/vn 存取/v 现金/n 、/w [转账/vn 结算/vn]/nz 、/w 消费/vn 等/udeng [金融/n 服务/vn]/nz 。/w “/w 以前/f 合/v 疗/vg 报销/v 手续/n 烦琐/a ，/w 现在/t 只/d 带/v 一张/mq ‘/w 就医/vi 卡/n ’/w 即可/v ，/w 医院/nis 登记/vn 、/w 核算/vn 、/w 报销/v 全自动/b 生成/v 。/w ”/w 
推行/v 半年/mq 惠及/v 13万/m 群众/n 
2013年7月/t ，/w [石泉县/ns 合/v 疗/vg 办/v]/nt 与/cc 信用社/nis 联合/vd 推出/v 了/ule 新农合/nz 就医/vi 卡/n 服务/vn ，/w 参合/v 群众/n 手持/v 一张/mq “/w 就医/vi 卡/n ”/w ，/w 就/d 可实现/nz 新农合/nz 参合/v 、/w 筹资/vi 、/w 就医/vi 、/w 报销/v 、/w 查询/v 、/w [金融/n 服务/vn]/nz “/w 六/m 能/v ”/w 一卡通/n 。/w 
“/w 目前/t ，/w 已经/d 受理/v 异地/n 报销/v 业务/n 50余起/m ，/w 截至/v 目前/t ，/w 全县/n 有/vyou 新农合/nz 报销/v 定点/n [55/m 处/n]/mq ，/w 每/rz [一/d 处/n]/mq 都/d 配有/v 专用/vn 的/ude1 读卡器/nz 和/cc 具有/v [金融/n 服务/vn]/nz 功能/n 的/ude1 POS/x 机/ng 。/w ”/w 伍松/nr 说/v 。/w 
去年/t 12月9日/t ，/w 安康市/ns 副市长/nnt 张全明/nr 在/p [石泉县/ns 人民政府/nis 办公室/nis]/nt 报送/v 的/ude1 文件/n 批示/n ，/w 认为/v 石泉县/ns 推行/v 新农合/nz “/w 就医/vi 卡/n ”/w ，/w 充分/ad 利用/v 金融/n 卡/n ，/w 方便/a 群众/n 就医/vi 结算/vn ，/w 石泉/ns “/w 就医/vi 卡/n ”/w 惠民/ns 措施/n 走/v 在/p 全市/n 前列/n ，/w 要求/n 今年/t 起/vf 在/p 全市/n 范围内/nz 推广/vn 。/w (/w 记者/nnt 陈思存/nr )/w 
