记者/nnt 昨日/t 从/p [黄陵县/ns 公安局/nis]/nto 了解到/v ，/w 经过/p 近/a 一个/mq 月/n 的/ude1 努力/ad ，/w 该局/r 于/p 昨日/t 成功/a 破获/v 一起/s [涉案/vn 金额/n]/nz 达/v 近/a [百/m 万元/q]/mq 的/ude1 特大/b 团伙/n 系列/n 盗窃/v 原煤/n 案/ng ，/w [27/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 悉数/d 被/pbei 抓/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 2013年12月15日/t ，/w [黄陵/ns 公安局/nis]/nt 接/v 陕西/ns [黄陵县/ns 建/v 新/a 煤矿/nis]/nt 报案/vi 称/v 该局/r 大量/m 原煤/n 被盗/v 。/w 接报/v 后/f ，/w 该局/r 民警/nnt 迅速/ad 对/p [建/v 新/a 煤矿/nis]/nt 有关/v 情况/n 展开/v 调查/vn 。/w 通过/p 近/a 一个/mq 月/n 的/ude1 深入/ad 调查/vn ，/w 一个/mq 由/p 社会/n 各个/rz 层面/n 人物/n 组成/v 的/ude1 集/q “/w 盗/vg 、/w 运/v 、/w 销/v ”/w 一条龙/n [内外/f 勾结/v]/nz 的/ude1 特大/b 盗窃/v 团伙/n 浮出水面/v 。/w 该/rz 团伙/n 由/p 社会上/nz 煤/n 贩子/nnd 、/w 货车/n 车主/n 、/w 煤场/n 保安/b 和/cc 煤矿/nis 销售部/nis 职工/nnt 组成/v ，/w 采用/v 装车/vn 不过/c 磅/q 、/w 不/d 开票/vi ，/w 出门/vi 用/p 废纸/n 冒充/v 出门/vn 证/n 等/udeng 手段/n ，/w 自/p 2013年4月/t 到/v 10月/t 期间/f ，/w 共/d 盗窃/v 原煤/n 2000余吨/m ，/w 价值/n 近/a [百/m 万元/q]/mq 。/w 目前/t ，/w 该局/r 已/d 抓获/v 包括/v 宋/tg 某/rz 、/w 黄某/nz 、/w 孙某某/nr 、/w 阮某某/nr 、/w 刘/nz 某/rz 、/w 李某某/nr 等/udeng [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [27/m 人/n]/mq ，/w 刑/n 拘/vg [25/m 人/n]/mq ，/w 取保/vi [2/m 人/n]/mq ，/w 该案/r 正在/d 进一步/d 侦查/vn 之中/f 。/w 
