张庭/nr 爱子/n 被/pbei 罚站/nz 视频/n 萌/vg 翻/v 网友/n 
日前/t ，/w 台湾/ns 女星/nnd 张庭/nr 在/p 微博/n 中/f 晒/v 出/vf 爱子/n 做错/nz 事/n 被/pbei 罚站/nz 的/ude1 视频/n ，/w 引来/v 众多/a 网友/n 围观/vi 。/w 张庭/nr 儿子/n 两岁/mq 大/a ，/w [一/d 双/q]/mq 大眼睛/nz 乖巧/a 可爱/a ，/w 十足/z 的/ude1 萌/v 正太/nz 。/w 视频/n 中/f 张庭/nr 故/c 作/v 严厉/a 的/ude1 训斥/vn ，/w 萌/v 宝/n 态度/n 诚恳/a 的/ude1 不断/d 点头/vi 认错/vi ，/w 萌/vg 翻/v 众/ag 网友/n ，/w 让/v 人/n 忍不住/v 发笑/vi ，/w 纷纷/d 称赞/v ：/w 这/rzv 就是/v 萌/v 版/n 林瑞阳/nr 。/w 
尽管/c 老公/n 林瑞阳/nr 如今/t 已/d 是/vshi 百亿/m 身家/n 的/ude1 「/w [地产/n 大亨/n]/nz 」/w ，/w 但/c 张庭/nr 在/p 演戏/vi 之/uzhi 余/ng 也/d 在/p 开创/v 自己/rr 的/ude1 第二产业/n ，/w 「/w 女人/n 把/pba 自己/rr 做好/v 了/ule ，/w 男人/n 永远/d 离不开/v 你/rr ，/w 我/rr 常常/d 给/p 林/ng 大哥/n 讲/v 一句话/l ：/w 你/rr 提/v 着/uzhe 灯笼/n 也/d 找/v 不到/v 比/p 我/rr 更好/d 的/ude1 ！/w 」/w 说/v 到/v 孩子/n ，/w 张庭/nr 称/v 女儿/n [古灵/nr 精怪/n]/nz ，/w 儿子/n 超/v 帅/ng ，/w 很/d 想/v 带/v 他们/rr 到/v 亲子/nz 类/q 节目/n 把/pba 观众/n 笑/v 喷/v 。/w 
如今/t 儿女/n 双全/nz 的/ude1 张庭/nr 谈及/v 自己/rr 的/ude1 育儿经/nz ，/w 她/rr 表示/v ：/w 「/w 在/p 孩子/n 面前/f 我/rr 是/vshi 严/a 母/ng ，/w 我/rr 老公/n 是/vshi 没有/v 原则/n 的/ude1 爸爸/n 。/w 我/rr 很/d 严格/ad 但/c 他们/rr 都/d 很/d 爱/v 我/rr ，/w 一定/b 要/v 跟/p 我/rr 睡/v 同一/b 张/q 床/n ，/w 跟/p 我/rr 拥抱/v 亲亲/nz ，/w 但/c 他们/rr 知道/v 妈妈/n 不/d 妥协/vi ，/w 犯/v 了/ule 错/v 还是/c 要/v 坐沙发/nz 、/w 罚站/nz 、/w 甚至/d 打/v 小屁屁/nz 。/w 我/rr 花/n 在/p 老大/n 的/ude1 身上/s 时间/n 很多/m ，/w 老二/n 比较/d 少/a ，/w 老二/n 是/vshi 男生/n ，/w 正好/z 养成/v 了/ule 他/rr 比较/d 独立/a 的/ude1 性格/n 。/w 女儿/n 精/a 养/v ，/w 儿子/n 穷/a 养/v ，/w 也/d 蛮好/nz 的/ude1 。/w 」/w 
谈及/v 与/cc 老公/n 林瑞阳/nr 是否/v 一见钟情/vl ，/w 张庭/nr 搞笑/vi 表示/v ：/w 「/w 是/vshi 的/ude1 ，/w 应该/v 是/vshi 他/rr 暗恋/v 我/rr 很久/d 了/ule ，/w 我/rr 很/d 欣赏/v 他/rr ，/w 很帅/nz 、/w 很/d 有/vyou 才气/n 、/w 很/d 会/v 演戏/vi ，/w 蝉联/v 了/ule 13年/t 的/ude1 台湾/ns 最/d 受欢迎/nz 的/ude1 男主角/nnt ，/w 我/rr 第一次/mq 跟/p 他/rr 合作/vn 就/d 来电/n 了/ule 。/w 」/w 
