会场/n 气氛/n 热烈/a ，/w 十余位/m 代表/nnt 先后/d 发言/vi 。/w 大家/rr [一致/a 认为/v]/nz ，/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 立意/n 高远/a 、/w 重点/n 突出/a 、/w 内容/n 丰富/a 、/w 文风/n 朴实/a ，/w 全面/ad 反映/v 了/ule 2013年/t 取得/v 的/ude1 发展/vn 成就/n ，/w 科学/n 谋划/v 了/ule 2014年/t 的/ude1 [各项/r 工作/vn]/nz ，/w 突出/a 了/ule 全力/d 打造/v 陕西/ns 经济/n “/w 升级版/nz ”/w ，/w 具有/v 很强/d 的/ude1 指导性/n 和/cc 操作性/n ，/w 十分/d [鼓舞/v 人心/n]/nz 。/w 
陈桦/nr 代表/nnt 建议/n 在/p 城镇化/vn 过程/n 中/f 强化/v 政府/nis [服务/vn 职能/n]/nz ，/w 既/c 要/v 实施/vn [精细/a 化/v 管理/vn]/nz ，/w 又/d 要/v 进行/vn [人性化/vn 服务/vn]/nz ，/w 提高/v 居民/n [生活/vn 质量/n]/nz 和/cc 幸福感/n 。/w 李颖科/nr 代表/nnt 建议/n 在/p 城镇化/vn 发展/vn 建设/vn 中/f 彰显/v 文化/n 特色/n ，/w 既/c 实现/v 保护/vn 文脉/nz 、/w 传承/vn 历史/n ，/w 又/d 提升/v 陕西/ns 城镇/n 建设/vn 发展/v 过程/n 中/f 差异化/nz 竞争力/n 。/w 翟慕政/nr 代表/nnt 建议/n 加大/v 对/p [小城镇/ns 建设/vn]/nz 规划/n 的/ude1 指导/vn 与/cc 检查/vn ，/w 避免/v 不必要/a 的/ude1 重复建设/v 和/cc 对/p 环境/n 的/ude1 破坏/vn 。/w 
李豫琦/nr 代表/nnt 建议/n 加大/v 对/p 青少年/n 事业/n 投入/v 力度/n 和/cc 青少年/n 活动/v 阵地/n 建设/vn ，/w 积极/ad 推动/v 向/p 青年/n [社会/n 组织/n]/nz 购买/v 涉及/vn 青少年/n 的/ude1 [公共/b 服务/vn]/nz 。/w 李元/nr 代表/nnt 建议/n 陕西/ns 率先/d [建立/v 健全/v]/nz 现代/ntc 文化/n [市场/n 体系/n]/nz 、/w 构建/v 现代/ntc [公共/b 文化/n 服务/vn]/nz 体系/n 。/w 
何志方/nr 、/w 方光华/nr 、/w 李敬喜/nr 、/w 杜锡莹/nr 、/w 严一宁/nr 等/udeng 代表/nnt 还/d 就/d [文化/n 产业/n]/nz 发展/vn 、/w 丝绸之路/n 经济带/n 建设/vn 、/w 环保/n [制度/n 建设/vn]/nz 、/w [粮食/nf 安全/an]/nz 、/w 治污/vn 减/v 霾/n 等/udeng 提出/v 建议/n 。/w 
