人民网/nz 北京/ns 1月16日/t 电/n （/w 李岩/nr ）/w 1月15日/t ，/w 周迅/nr 在/p 微博/n 晒/v 出/vf 两张/mq 拍摄/v 《/w 红高粱/nz 》/w 剧/n 时/ng 的/ude1 片/q 场/qv 照/v ，/w 并/cc 笑言/nz ：/w “/w 看/v 大家/rr 都/d 亮/vi 娃/ng ，/w 咱/rr 也/d 显摆/nz 一下/mq ，/w 亮/vi 出/vf 儿子/n ！/w ”/w 照片/n 中/f 一位/mq 小演员/nnd 抱着/v 周迅/nr 的/ude1 腿/n 十分/d 可爱/a ，/w 头顶/n 的/ude1 冲天辫/nz 更是/d 逗趣/vi 十足/z ，/w 而/cc 周迅/nr 牵着/v 孩子/n 母爱/n 泛滥/vi ，/w 还/d 问/v ：/w “/w 像/v 不/d 像/v ？/w ”/w 网友/n 纷纷/d 回应/vn ：/w 尖/a 下巴/n 挺/d 像/v 。/w 还/d 有人/r 干脆/d 催/v 婚/ng ：/w “/w 赶紧/d 结/v 了/ule 生/v 一个/mq ！/w ”/w 
