贺岁喜剧/n 电影/n 《/w 澳门/ns 风云/n 》/w 将/d 于/p 1月31日/t 农历/n 大年初一/t 全国/n 公映/v 。/w 今日/t 片/q 方/q 重磅/n 发布/v 一组/mq 人物/n 海报/n ，/w 影片/n 众/ag 主创/vn 纷纷/d 亮相/vi ，/w 作为/p 王晶/nr 导演/nnt 对/p “/w 赌神/nz ”/w 系列/n 电影/n 的/ude1 经典/n 传承/vn 之/uzhi 作/v ，/w 周润发/nr 、/w 谢霆锋/nr 、/w 杜汶泽/nr 、/w 景甜/nr 所/usuo 代表/nnt 的/ude1 神/n 侠/ng 组合/vn 将/d 与/cc 心狠手辣/vl 的/ude1 “/w 黑老大/nnd ”/w 高虎/nr 展开/v 一场/mq [生死/n 之/uzhi 战/vg]/nz 。/w 
以往/t 的/ude1 “/w 赌神/nz ”/w 、/w “/w 赌侠/nz ”/w 系列/n 电影/n 都会/n 让/v 故事/n 与/cc 港片/nz 中/f 特有/b 的/ude1 黑社会/n 文化/n 有关/vn ，/w 而/cc 这一次/mq 导演/nnt 王晶/nr 用/p 全新/b 的/ude1 方式/n 讲述/v 了/ule 这个/rz 赌神/nz 的/ude1 故事/n ，/w 和/cc 强调/v “/w 赌神/nz ”/w 出神入化/al 赌/v 技/ng 的/ude1 故事/n 不同/a ，/w 此次/rz 的/ude1 《/w 澳门/ns 风云/n 》/w 将/d 首次/m 融合/v 谍战/nz 、/w 警匪/nz 、/w 动作/n 、/w 喜剧/n 等/udeng 多种/m 元素/n ，/w 发哥/nz 、/w 霆/ng 锋/ng 和/cc 景甜/nr 都/d 是/vshi 深藏/v 不/d 露/v 的/ude1 高手/n ，/w [三/m 人/n]/mq 领衔/vd 的/ude1 擒敌/vn 小组/nis 和/cc “/w 犯罪/vn 头目/nnt ”/w 高虎/nr 的/ude1 [终极/n 对决/v]/nz 将/d 成为/v 新时代/nz “/w 赌神/nz ”/w 系列/n 电影/n 的/ude1 开山/vn 之/uzhi 作/v 。/w 
大王/n 周润发/nr 亮/vi 土豪/n 金/b 必杀技/nz 
发哥/nz 人称/n [江湖/n 传说/n]/nz 亮/vi “/w 不/d 一样/uyy ”/w 绝技/n 
1989年/t 《/w 赌神/nz 》/w 中/f 的/ude1 “/w 高/a 进/vf ”/w 一角/n 成就/n 了/ule 周润发/nr 的/ude1 经典/n 形象/n ，/w 2014年/t 王晶/nr 导演/nnt 在/p 《/w 澳门/ns 风云/n 》/w 中/f 里/f 给/p 发哥/nz [量身/d 定做/v]/nz 了/ule 新的/a 身份/n 。/w 意欲/v 隐退/vn 的/ude1 坚/ng 哥/n 凭借/p 自己/rr 的/ude1 谦虚/a 品格/n 和/cc 高超/a “/w 赌/v 技/ng ”/w ，/w 面对/v [赌场/n 风云/n]/nz 、/w 江湖/n 变换/v 毫不/d 畏惧/v ，/w 希望/v 用/p 自己/rr 的/ude1 “/w 正能量/nz ”/w 解决/v 复杂/a 的/ude1 争端/n ，/w 和/cc [两岸/n 三/m 地/ude2]/nz 的/ude1 公安/n 进行/vn 合作/vn ，/w 把/pba 阴险/an 的/ude1 黑老大/nnd 绳之以法/vl 。/w 
除了/p 发哥/nz 的/ude1 江湖/n 绝学/n 令人/v 瞠目/v 以外/f ，/w 此次/rz 的/ude1 “/w 赌神/nz ”/w 还/d 展现/v 了/ule 好/a 父亲/n 、/w 好男人/nz 的/ude1 柔情/n 一面/n ，/w 每当/p 发哥/nz 面对/v 晚辈/n 或/c 是/vshi 深陷/v “/w 美人计/n ”/w 之/uzhi 处/n ，/w 便是/v 笑果/nz [百/m 出/vf]/mq 之/uzhi 时/ng 。/w 此次/rz 周润发/nr 塑造/v “/w 坚/ng 哥/n ”/w 形象/n 颇/d 有/vyou 不/d 一样/uyy 的/ude1 心得/n ，/w 正如/v 他/rr 在/p 片中/s 的/ude1 [经典/n 台词/n]/nz “/w 江湖/n 传闻/n ，/w 你/rr 当/p 我/rr 神仙/nnd 呐/y ？/w ”/w ，/w 江湖/n 传闻/n 中/f 的/ude1 发哥/nz 早已/d 脱胎换骨/vl ，/w 发哥/nz 谈到/v 此次/rz 的/ude1 新/a 角色/n 时/ng 声称/v ，/w “/w 不/d 一样/uyy 就是/v 不/d 一样/uyy 。/w ”/w 
