陕西/ns 全省/n 正式/ad 进入/v [4/m G/x]/mq [网络/n 时代/n]/nz 
1月16日/t ，/w [中国/ns 移动/vn 陕西/ns 公司/nis]/nt 在/p 西安/ns 举行/v [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 宣布/v [4/m G/x]/mq 网络/n 在/p 陕西/ns 全省/n 商用/b ，/w 移动/vn [4/m G/x]/mq 版/n [苹果/nf 手机/n]/nz iPhone5S/x //w [5/m C/x]/mq 也/d 同期/f 上市/vn 。/w 西安/ns 移动/vn [4/m G/x]/mq 套餐/n 资费/n 出炉/v [40/m 元/q]/mq 起/vf ，/w 移动/vn [4/m G/x]/mq 版/n 苹果/nf iPhone5s/x 合约机/nz 价格/n 为/p [5488/m 元/q]/mq 。/w 
[陕西省/ns 通信/vn 管理局/nis]/nto 副局长/nnt 尚凯莺/nr 出席/v 了/ule 发布会/n ，/w 她/rr 在/p 讲话/n 指出/v ，/w [4/m G/x]/mq 网络/n 在/p 陕西/ns 全省/n 商用/b 是/vshi 陕西省/ns 通信业/n 发展/vn 史上/d 的/ude1 一件/mq 大事/n ，/w 是/vshi 陕西省/ns 通信业/n 落实/v “/w 宽带/n 中国/ns ”/w 战略/n 、/w 深化/v “/w 数字/n 陕西/ns ”/w 建设/vn 的/ude1 一项/mq [重要/a 举措/n]/nz ，/w [4/m G/x]/mq 商用/b 将/d 为/p 扩大/v 信息/n 消费/vn 、/w [拉动/v 内需/n]/nz 做出/v 积极/ad 的/ude1 贡献/n 。/w [中国/ns 移动/vn 陕西/ns 公司/nis]/nt 在/p 全省/n 正式/ad 推出/v [4/m G/x]/mq [网络/n 服务/vn]/nz ，/w 全省/n 人民/n 可/v 与/cc 发达/a 省份/n 同时/c 享受/v 到/v 更快/d 的/ude1 移动/vn 网速/nz 和/cc 更/d 丰富/a 的/ude1 [4/m G/x]/mq 业务/n 。/w 
