[延安/ns 火车站/n]/nz 2014年/t 春运/n 媒体/n 座谈会/n 宋玉/nr ／/w 摄/vg 
[延安/ns 火车站/n]/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 帮助/v 旅客/n 拿/v 行李/n 张瑜/nr ／/w 摄/vg 
2014年/t 春运/n 自/p 1月16日/t 开始/v ，/w 至/p 2月24日/t 结束/v ，/w 为期/vi [40/m 天/qt]/mq ，/w 其中/rz 节前/f [15/m 天/qt]/mq ，/w 节/q 后/f [25/m 天/qt]/mq 。/w 综合/vn 考虑/v 客流/n 、/w 运能/n 等/udeng 因素/n ，/w 预计/v 2014年/t 春运/n ,/w [延安/ns 火车站/n]/nz 将/d 发送/v 旅客/n [25/m ./w 6/m 万/d 人/n]/mq ，/w 日均/d 发送/v [0/m ./w 64/m 万/d 人/n]/mq ，/w 较/d 去年/t 增长/v 11%/m 。/w 
据/p 记者/nnt 了解/v ，/w [延安/ns 火车站/n]/nz 节前/f 客流/n 高峰/n 主要/b 在/p 元月/t 25日/t 至/p 30日/t ，/w 主要/b 由/p 探亲/vi 、/w 购物/vn 、/w 商务/n 客流/n 组成/v ；/w 节/q 后/f 第一个/mq 客流/n 高峰/n 在/p 2月2日/t 至/p 2月7日/t ，/w 主要/b 由/p 探亲/vi 返程/n 客流/n 组成/v ，/w 第二个/mq 高峰期/n 在/p 2月10日/t 至/p 13日/t ，/w 主要/b 由/p 探亲/vi 和/cc 学生/nnt 流/v 组成/vn ；/w 正月十五/t 过后/v ，/w 延安/ns 、/w 西安/ns 及/cc 各地/rzs 院校/n 开始/v 陆续/d 开学/vi ，/w 自/p 2月15日/t 开始/v ，/w 逐步形成/v 学生/nnt 返程/n 客流/n 高峰/n ，/w 同时/c 随着/p 天气/n 逐步/d 转/v 暖/a ，/w 民工/nnd 外出/vi 打工/vi 流/v 开始/vn 逐步/d 增长/v ，/w 客流/n 小/a 高峰会/nz 持续/vd 到/v 春运/n 结束/v 。/w 
和/cc 往/p 年/qt 春运/n 一样/uyy ，/w 今年/t 春运/n 延安/ns 站/vi 依旧/z 保持/v 节前/f 客流/n 平稳/a ，/w 节/q 后/f 客流/n 增长/v 的/ude1 态势/n 。/w 节/q 后/f 出行/vi 客流/n 将/d 呈现/v 探亲/vn 流/v 、/w 学生/nnt 流/v 、/w 民工/nnd 流/v 等/udeng 主要/b 客流/n 高度/d 叠加/vi 的/ude1 现象/n ，/w 流向/v 以/p 西安/ns 、/w 榆林/ns 、/w 北京/ns 、/w 上海/ns 等/udeng 城市/n 相/d 集中/v ，/w 且/c 客流/n 高峰/n [持续/vd 时间/n]/nz 长/a ，/w 客流/n 增幅/n 较大/d 。/w 
春运/n 期间/f ，/w 延安/ns 车站/n 开行/v 图/n 定/v [旅客/n 列车/n]/nz [38/m 趟/qv]/mq 次/qv ，/w 其中/rz 西延/nz [动车组/nz 列车/n]/nz 每日/r [2/m 趟/qv]/mq ，/w 均/d 为/p 重联/nz 开行/v ；/w 1月15日/t 至/p 29日/t 、/w 2月2日/t 至/p 5日/t ，/w 西安/ns 至/p 神木/nz 间/f 加/v 开/v [4933/m 次/qv]/mq ；/w 1月16日/t 至/p 30日/t ，/w 2月3日/t 至/p 6日/t ，/w 神木/nz 至/p 西安/ns 间/f 加/v 开/v [4934/m 次/qv]/mq ，/w 充分/ad 满足/v 旅客/n 出行/vi 需求/n 。/w 
在/p 售票/vn 窗口/s 设置/v 上/f ，/w 车站/n 将/d 根据/p 客流/n 变化/v 情况/n ，/w 及时/ad 增/v 开/v 售票/vn 窗口/s ，/w 做到/v [15/m 分钟/qt]/mq 内/f 快速/d 开窗/nz 售票/vn ，/w 最大限度/nz 做到/v 旅客/n 排队/vi 不/d 超过/v [20/m 人/n]/mq ，/w 为/p 方便/a 学生/nnt 和/cc 务工人员/nnd 购票/v ，/w 车站/n 设/v [5/m 号/q]/mq 窗口/s 为/p 学生/nnt 和/cc 务工人员/nnd 专/a 口/n 。/w 同时/c ，/w 车站/n 将/d 最大限度/nz 发挥/v 现有/vn [7/m 台/q]/mq 自动/d 售/v 取/v 票/n 机/ng 的/ude1 作用/n ，/w 在/p 售票厅/n 设置/v “/w 导购/v 台/q ”/w ，/w 帮助/v 旅客/n 快速/d 售/v 取/v 票/n ，/w 满足/v 旅客/n 购票/v 需求/n 。/w 
车站/n 还/d 进一步/d 丰富/a “/w 圣地/n 情/n ”/w 品牌/n 服务/v 内容/n ，/w 新增/v [6/m 台/q]/mq 电脑/n 控制/v [智能/n 热水器/n]/nz ，/w 新/a 配/v [2/m 部/q]/mq 轮椅/n 和/cc [1/m 部/q]/mq 担架/n ，/w 满足/v 重点/n 旅客/n 需求/n ；/w 新/a 配/v [9/m 种/q]/mq [医疗/n 器械/n]/nz 和/cc [21/m 种/q]/mq 包扎/v 用品/n 及/cc 药品/n ，/w 在/p 旅客/n 发生/v 急病/n 、/w 意外/a 时/ng ，/w 免费/vd 提供/v 给/p 旅客/n 应急/vn 使用/v ；/w 车站/n 在/p [二/m 楼/n]/mq 候车室/n 增加/v 了/ule [140/m 盆/n]/mq 绿植/nz ，/w 妆点/nz 了/ule 候车室/n 环境/n ，/w 为/p 旅客/n 创造/v 一个/mq 良好/a 的/ude1 候车/vn 环境/n ；/w 在/p 候车室/n 安装/v 了/ule [8/m 台/q]/mq 媒体/n 终端机/n 和/cc [5/m 台/q]/mq 《/w 人民日报/nz 》/w 电子报/nz ，/w 旅客/n 可/v 在/p 候车室/n 看电视/nz ，/w 查看/v 电子报/nz ，/w 让/v 旅客/n 有/vyou 种/q 回家/vi 的/ude1 感觉/n 。/w 车站/n 由/p [青年/n 志愿者/nnt]/nz 组成/v 的/ude1 “/w 圣地/n 情/n ”/w 服务队/nis 竭诚/d 为/p 重点/n 旅客/n 提供/v 从/p 购票/v —/w —/w 候车/vn —/w —/w 进站/vi —/w —/w 上车/v 的/ude1 “/w 无缝/b 式/k ”/w 爱心/n 接力/vn 帮助/v 。/w 同时/c ，/w 车站/n 无偿/d 提供/v 担架/n 、/w 针线包/n 、/w 轮椅/n 、/w 非处方/nz 医药/n 等/udeng 服务/vn ，/w 并/cc 为/p 带/v 小孩/n 的/ude1 旅客/n 提供/v 育婴室/nz 使用/v 。/w 
春运/n 期间/f ，/w 车站/n 还/d 将/d 通过/p 新浪/ntc 和/cc 腾讯/ntc 官方/n 微博/n ，/w 及时/ad 发布/v 最新/a 出行/vi 资讯/n 和/cc 便民/v 举措/n ，/w 同时/c 密切/ad 关注/v 客流/n 动态/n ，/w 并/cc 根据/p 客流/n 变化/vn 及时/ad 申请/v 加/v 开/v 、/w 加/v 挂/v 车辆/n ，/w 最大限度/nz 满足/v 旅客/n 出行/vi 需要/v 。/w （/w 宋诗睿/nr 刘伟/nr 贾玉涛/nr ）/w 
