工/n 信局/nz 副局长/nnt 贺晔春/nr 与/cc 榆林/ns 移动/v 领导班子/n 共同/d 启动/v [4/m G/x]/mq 
下行/vi 峰值/n 速率/n 达到/v 每秒/d [100/m 兆/vg]/mq ，/w 前所未有/vl 的/ude1 流畅/a ，/w 海量/n 的/ude1 数据传输/gi 。/w 万众/n 期待/v 的/ude1 移动/vn [4/m G/x]/mq 终于/d 商用/b ！/w 1月16日/t ，/w [中国/ns 移动/vn 榆林/ns 公司/nis]/nt 在/p 新建/v 南路/n 营业厅/nis 举行/v 商用/b 发布会/n ，/w 宣布/v [4/m G/x]/mq 网络/n 在/p 榆林/ns 全市/n 商用/b ，/w 移动/vn [4/m G/x]/mq 版/n [苹果/nf 手机/n]/nz 也/d 同期/f 上市/vn 。/w 
[榆林市/ns 工/n 信局/nz]/nt 副局长/nnt 贺晔春/nr 出席/v 了/ule 发布会/n ，/w 并/cc 发表/v 讲话/n 指出/v ，/w 榆林/ns 移动/vn [4/m G/x]/mq 网络/n 的/ude1 正式/ad 商用/b 是/vshi 榆林/ns 通信业/n 发展/vn 史上/d 的/ude1 一件/mq 大事/n ，/w 标志着/v 榆林/ns 正式/ad 进入/v [4/m G/x]/mq 时代/n ，/w 将/d 快速/d 推进/vi 榆林/ns [工业/n 信息化/vn]/nz 融合/v ，/w 助力/b 榆林/ns [经济/n 转型/vn 升级/vi]/nz ，/w 是/vshi 落实/v “/w 宽带/n 中国/ns ”/w 战略/n 、/w 深化/v “/w 数字/n 榆林/ns ”/w 、/w “/w 智慧/n 榆林/ns ”/w 建设/vn 的/ude1 一项/mq [重要/a 举措/n]/nz ，/w [4/m G/x]/mq 商用/b 将/d 为/p 扩大/v 信息/n 消费/vn 、/w [拉动/v 内需/n]/nz 做出/v 积极/ad 的/ude1 贡献/n 。/w [中国/ns 移动/vn 榆林/ns 公司/nis]/nt 在/p 全市/n 正式/ad 推出/v [4/m G/x]/mq [网络/n 服务/vn]/nz ，/w 榆林/ns 人民/n 可/v 与/cc 发达/a 省份/n 同时/c 享受/v 到/v 更快/d 的/ude1 移动/vn 网速/nz 和/cc 更/d 丰富/a 的/ude1 [4/m G/x]/mq 业务/n 。/w 
[中国/ns 移动/vn 榆林/ns 公司/nis]/nt 总经理/nnt 王峰/nr 在/p 发布/v 会上/n 指出/v ，/w [中国/ns 移动/vn 榆林/ns 公司/nis]/nt 作为/p [榆林/ns 通信/vn 行业/n]/nt 的/ude1 [主导/n 运营商/nz]/nz ，/w 始终/d “/w 快/a 人/n 一步/mq ”/w 引领/v 着/uzhe 行业/n 发展/v 潮流/n 。/w 公司/nis 自/p 2013年/t 起/vf ，/w 加大/v 投入/vn ，/w 积极/ad 建设/vn [4/m G/x]/mq 网络/n ，/w 今天/t ，/w 又/d [第一/m 家/q]/mq 在/p 全市/n 实现/v [4/m G/x]/mq 商用/b 。/w [中国/ns 移动/vn]/nz 今年/t 将/d 在/p 全国/n 建设/vn [50/m 万/d 个/q]/mq 基站/n ，/w 建成/v 全球/n 最大/gm 的/ude1 [4/m G/x]/mq 网络/n ，/w 其中/rz 在/p 榆林/ns 将/d 建成/v [2000/m 个/q]/mq [4/m G/x]/mq 基站/n ，/w [覆盖/v 范围/n]/nz 可达/nz 所有/b 县城/n 、/w 重点/n 乡镇/n 和/cc 热点/n [经济/n 区域/n]/nz ，/w 同时/c ，/w 榆林/ns 移动/vn 的/ude1 [4/m G/x]/mq 客户/n 可/v 在/p 全国/n [344/m 个/q]/mq 城市/n 实现/v [自动/d 漫游/vn]/nz 。/w 
领先/vi 的/ude1 网络/n ，/w 当然/d 要/v 有/vyou 优秀/a 的/ude1 终端/n 来/vf 适配/nz 。/w 在/p [中国/ns 移动/vn]/nz 的/ude1 推进/vn 下/f ，/w [4/m G/x]/mq 终端/n 产业链/n [迅速/ad 发展/vn]/nz ，/w 华为/ns 、/w 三星/ntc 、/w 苹果/nf 、/w 酷派/nz 等/udeng 国内外/s 各/rz 大/a 厂商/nnd 的/ude1 明星/nnd 机型/n 纷纷/d 推出/v [4/m G/x]/mq 版本/n ，/w 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 榆林/ns 移动/vn 将/d 在/p 明天/t 正式/ad 对外/vn 销售/vn 移动/v 版/n 苹果/nf IPHONE5S/x //w [5/m C/x]/mq ，/w 届时/d 广大/b 果粉/n 客户/n 将/d 可享/nz 受到/v 移动/vn 优质/b 网络/n 和/cc 苹果/nf 优质/b 终端/n 带来/v 的/ude1 双重/b 美好/a 体验/v 。/w 与此同时/c ，/w [中国/ns 移动/vn]/nz 的/ude1 [4/m G/x]/mq 终端/n 种类/n 也/d 在/p 不断/d 丰富/a ，/w [4/m G/x]/mq [千/m 元/q]/mq 手机/n 已经/d 上市/vn ，/w 为/p [广大/b 客户/n]/nz 提供/v 更为/d 广阔/a 的/ude1 手机/n 选择/v 空间/n 。/w 
在/p 资费/n 方面/n ，/w 为/p 满足/v 客户/n 的/ude1 多元化/vn 需求/n ，/w [中国/ns 移动/vn]/nz [4/m G/x]/mq 资费/n 方案/n 包含/v 的/ude1 [移动/vn 数据/n 流量/n]/nz 、/w 全国/n 长/a 市/n 漫/v 一口价/nz 语音/n 以及/cc [数据/n 业务/n]/nz [三/m 种/q]/mq 资费/n 元素/n 分别/d 被/pbei 细分/vn 为/p [6/m -/w 7/m 档/ng]/mq 。/w 仅/d 流量/n 和/cc 话音/n 就/d 可以/v 组合/vn 成/v [49/m 种/q]/mq 资费/n 套餐/n ，/w 价格/n 从/p [88/m 元/q]/mq 到/v [688/m 元/q]/mq 不等/vi 。/w 加上/v 短/a 彩信/n 包/v ，/w 组合/vn 将/d 超过/v [400/m 种/q]/mq 。/w 客户/n 可以/v 根据/p 自己/rr 的/ude1 使用/vn 习惯/n ，/w [自由/a 选择/v]/nz 搭配/v ，/w 组合/vn 成/v 符合/v 自己/rr [消费/vn 习惯/n]/nz 的/ude1 个性化/vn 套餐/n 。/w 
另外/c ，/w 客户/n 比较/d 关心/v 的/ude1 [中国/ns 移动/vn]/nz [4/m G/x]/mq 流量/n 资费/n 套餐/n 主要/b 是/vshi 以/p G/x 为/p 单位/n 设计/vn 的/ude1 ，/w 套餐/n 内/f 单价/n 较低/d ，/w 且/c 套餐/n 外/f 资费/n 从/p [1/m 元/q]/mq //w M/x 下调/v 为/p [0/m ./w 29/m 元/q]/mq //w M/x 。/w 更/d 让/v 客户/n 惊喜/a 的/ude1 是/vshi ，/w [中国/ns 移动/vn]/nz 非/b [4/m G/x]/mq 用户/n 也/d 可以/v 自由/a 叠加/vi 这/rzv [7/m 档/ng]/mq 数据/n 流量/n 套餐/n 。/w 
在/p 服务/v 方面/n ，/w [中国/ns 移动/vn]/nz [4/m G/x]/mq 还有/v 一大/n 特点/n 就是/v 不用/d 换/v 号/q ，/w 只要/c 更换/v 一张/mq USIM/x 卡/n ，/w 就/d 可以/v 方便/a 快捷/z 地/ude2 使用/v [4/m G/x]/mq 服务/vn 。/w 为了/p 客户/n 能/v 顺利/ad 使用/v [4/m G/x]/mq 网络/n ，/w [中国/ns 移动/vn 陕西/ns 公司/nis]/nt 设立/v 了/ule [100864/m G/x]/mq 专席/nz 、/w 网/n 厅/n [4/m G/x]/mq 专区/n 、/w 以及/cc 营业厅/nis [4/m G/x]/mq [绿色/n 通道/n]/nz ，/w 方便/a 客户/n 办理/v [4/m G/x]/mq 业务/n ，/w 同时/c 开展/v 了/ule [4/m G/x]/mq 新/a [客户/n 关怀/vn]/nz 服务/vn ：/w 一/m 是/vshi 为/p 在/p [中国/ns 移动/vn]/nz 自有/b 渠道/n 购买/v [4/m G/x]/mq 终端/n 的/ude1 客户/n 提供/v [4/m G/x]/mq 关怀/v 卡片/n 。/w 卡片/n 内容/n 包含/v [4/m G/x]/mq [网络/n 覆盖/v]/nz 情况/n 、/w 流量/n 使用/v 查询/vn 方式/n 、/w 终端/n 售后服务/n 等/udeng ，/w 并/cc 告知/v 客户/n 将/d 配备/v 10088/m 电话/n 经理/nnt 。/w 二/m 是/vshi [10088/m 对/p]/mq 入网/v 3个月/t 以内/f 的/ude1 “/w [4/m G/x]/mq 服务/vn ”/w 客户/n 提供/v 专属/b 关怀/vn 服务/vn 。/w 针对/p 不同/a 的/ude1 客户/n 提供/v 不同/a 的/ude1 [个性化/vn 服务/vn]/nz 。/w 服务/v 内容/n 包括/v 提醒/vn 更换/v USIM/x 卡/n 、/w 邮寄/v 送/v 卡/n ，/w 提醒/v 办理/vn 合适/a 的/ude1 [4/m G/x]/mq 套餐/n 及/cc 流量/n 包/v ，/w 并/cc 帮助/v 客户/n 解决/v 使用/vn [4/m G/x]/mq 业务/n 中/f 遇到/v 的/ude1 问题/n 和/cc 困难/an 。/w 三/m 是/vshi 建立/v 全/a 流程/n 流量/n 服务/vn 保障/v 体系/n 。/w 全程/n 提供/v [4/m G/x]/mq 流量/n 提醒/v 服务/vn ，/w 10086/m 热线/n 设立/v 了/ule [4/m G/x]/mq 专席/nz ，/w 对/p [4/m G/x]/mq 服务/v 客户/n 提供/v 专席/nz 接入/vn 服务/vn ，/w 提供/v [4/m G/x]/mq 相关/vn 问题/n 咨询/vn 、/w 套餐/n 推荐/v 及/cc 办理/v 、/w USIM/x 卡/n 更换/v 预约/vn 、/w 争议/vn 处理/vn 、/w [4/m G/x]/mq [终端/n 销售/vn]/nz 在线/vn 等/udeng 服务/vn 。/w 
