钟丽缇/nr 
1月14日/t ，/w 钟丽缇/nr 现身/v 上海/ns 某/rz 护肤品/n 新店/ns 开张/vi 仪式/n ，/w 她/rr 身披/v 黑色/n 皮草/nz 贵气/nz 十足/z ，/w 受/v 访/v 时/ng 脱下/vf 外套/n 大/a 秀/ag 火辣/nz 身材/n 。/w 采访/v 中/f ，/w 被/pbei 问及/v 小/a 考拉/nrf 与/cc kimi/x 的/ude1 “/w 绯闻/n ”/w ，/w 钟丽缇/nr 直言/vi ：/w “/w 我/rr 和/cc 林志颖/nr 一直/d 都/d 是/vshi 朋友/n ，/w 但/c 这/rzv 事/n 看/v 缘分/n 吧/y ，/w 他们/rr 现在/t 真的/d 很/d 合拍/a 。/w ”/w 
在/p 亲子/nz 节目/n 《/w [人生/n 第一次/mq]/nz 》/w 中/f ，/w 钟丽缇/nr 的/ude1 育/vg 女/b 方式/n 遭/v 网友/n 质疑/vn 有/vyou 问题/n ，/w 对此/d ，/w 钟丽缇/nr 说/v ：/w “/w 我/rr 没想到/nz 参加/v 节目/n 的/ude1 [单亲/b 家庭/n]/nz 只有/c 我/rr 一个/mq 。/w 第一天/mq 我/rr 也/d 担心/v 女儿/n 会/v 问/vn 为什么/ryv 只有/c 我们/rr 两个/mq ，/w 其他/rzv 小朋友/n 都/d 有/vyou 爸爸/n 来/vf ，/w 可/v 她/rr 一次/mq 都/d 没/d 提/v 过/uguo [这个/rz 问题/n]/nz 。/w ”/w 不过/c 对于/p 女儿/n 考拉/nrf 的/ude1 表现/vn ，/w 她/rr 表示/v 满意/vn ：/w “/w 我们/rr 一起/s 体验/v 了/ule 人生/n 的/ude1 第一次/mq ，/w 一起/s 做饭/vi 一起/s 生活/vn ，/w 我/rr 有/vyou 自信/a 我/rr [俩/m 会/v]/mq [努力/ad 完成/v]/nz 这些/rz 任务/n 。/w ”/w 
至于/p 在/p 节目/n 中/f 对于/p 简陋/a 卫生间/n 流露出/v 失望/a 表情/n ，/w 钟丽缇/nr 称/v 因为/c 小/a 考拉/nrf 是/vshi 第一次/mq 去/vf 农村/n ，/w “/w 最/d 困难/an 的/ude1 是/vshi [三/m 天/qt]/mq 没/d 洗澡/vi ，/w 有些/rz 洗手间/n 特别/d 丑/a ，/w 她/rr 到/v 了/ule 那边/rzs 没/d 办法/n ，/w 一边/d 尿/n 一边/d 吐/v 。/w ”/w 
小/a 考拉/nrf 因/p 节目/n 火爆/a 获/v 封/q “/w 新/a 萌主/nz “/w ，/w 被/pbei 问及/v 是否/v 有意/d 将/d 爱女/n 培养/v 成/v 童星/nnd ，/w 她/rr 说/v ：/w “/w 偶尔/d 可以/v 让/v 她/rr 拍/v 一些/mq [电视/n 节目/n]/nz ，/w 代言/v 品牌/n ，/w 参加/v 一些/mq [公益/n 活动/vn]/nz 。/w ”/w 不过/c ，/w 小/a 考拉/nrf 年仅/nz [三/m 岁/qt]/mq 半/m ，/w 当/p 妈/n 的/ude1 也/d 不免/d 担心/v 拍戏/vi 太/d 辛苦/a ，/w “/w 她/rr 现在/t 马上/d 做/v 一个/mq 小明星/nz 有点/d 太小/d 了/ule ，/w 而且/c 拍戏/vi 太/d 辛苦/a 了/ule ，/w 希望/v 让/v 她/rr 看到/v 更多/ad 美好/a 的/ude1 世界/n ，/w 让/v 她/rr 体验/v 一下/mq 就/d 好/a 了/ule 。/w ”/w 
此外/c ，/w 就/d 在/p 不久/d 前/f 林志颖/nr 在/p 微博/n 曝/vg 出/vf KIMI/x 和/cc 钟丽缇/nr 女儿/n Cayla/x 的/ude1 合影/vi ，/w 照片/n 中/f ，/w KIMI/x 坐/v 在/p 沙发/n 上/f ，/w 拿着/vf 粉色/n 吉他/n ，/w 专注/vi 于/p 给/p 钟丽缇/nr 女儿/n 表演/vn 。/w 就/d 连/ulian 林志颖/nr 自己/rr 也/d 在/p 微博/n 中/f 不禁/d 称赞/v 道/qv ：/w “/w 超/v 萌/vg ！/w ”/w 引来/v 网友/n 纷纷/d 跟帖/nz 转发/v ，/w KIMI/x 和/cc Cayla/x 更/d 被/pbei 赞/vg “/w 真是/d 金童玉女/n ”/w ，/w 网友/n 直呼/nz “/w 在/p 一起/s ”/w 。/w 被/pbei 问及/v 此/rzs ，/w 因/p 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 同/p 林志颖/nr 私交/n 甚/dg 好/a 的/ude1 钟丽缇/nr 直言/vi ，/w “/w 因为/c 我们/rr 是/vshi 一直/d 都/d 是/vshi 朋友/n ，/w 但是/c 这个/rz 事情/n 看/v 缘分/n 吧/y 。/w 但是/c 他们/rr 现在/t 真的/d 是/vshi 很/d 合拍/a 。/w ”/w 
