原/b 标题/n ：/w 阿娇/nr 不/d 雅/ag 照/v 蔡依林/nr 尿频/v 揭/v 女星/nnd 被/pbei 狠/d 甩/v 的/ude1 狗血/nz 理由/n (/w 图/n )/w 
郝蕾/nr 因/p 男友/n 不满/an 她/rr 拍/v 激情戏/nz 
郝蕾/nr 和/cc 邓超/nr 因/p 一部/mq 《/w [少年/n 天子/nnd]/nz 》/w 而/cc 结缘/vi ，/w 一度/d 成为/v 演艺圈/n 颇/d 被/pbei 看好/v 的/ude1 一对/mq 情侣/n ，/w 2005年/t ，/w 郝蕾/nr 在/p 娄华/nr 导演/nnt 的/ude1 《/w 颐和园/ns 》/w 里/f [三/m 点/qt]/mq 全/a 露/v 的/ude1 演出/vn ，/w 并且/c 和/cc 郭晓冬/nr 等/udeng 数位/n 男星/n 有/vyou 全/a 裸/ag 的/ude1 激情戏/nz ，/w 这/rzv 让/v 邓超/nr 无法/v 接受/vn 自己/rr 的/ude1 女友/n 拍/v 裸戏/nz ，/w 而/cc 郝蕾/nr 却/d 想/v [有所/v 突破/v]/nz ，/w 并/cc 认为/v 这部/r 电影/n 的/ude1 导演/nnt 和/cc 搭/v 戏/n 演员/nnt 非常/d 优秀/a ，/w 毅然/d 的/ude1 接/vn 下/f 此/rzs 戏/n ，/w [二/m 人/n]/mq 因此/c 冷战/n ，/w 最终/d 分道扬镳/vl 。/w 
关之琳/nr 男友/n 称/v 她/rr 这样/rzv 的/ude1 女人/n 在/p 街上/s 抓/v 一个/mq 都/d 比/p 她/rr 强/a 
1982年6月/t ，/w 关之琳/nr 与/cc 比/p 她/rr 大/a [16/m 岁/qt]/mq 的/ude1 前夫/n 王国旌/nr 相识/vi 。/w 两个月/mq 后/f ，/w 两人/mq 在/p 美国/nsf [拉斯/nrf 维加斯/nrf]/ns 闪电/n 注册/vn 结婚/vi ，/w 他们/rr 的/ude1 婚事/n 遭到/v 关/n 父/ng 关山/ns 的/ude1 强烈/a 反对/v ，/w 差点/d 以/p 自杀/vi 来/vf 阻止/v 他们/rr 的/ude1 婚姻/n ，/w 最后/f 经/p 双方/n 协调/v 关/n 父/ng 终于/d 妥协/vi 。/w 婚后/t 关之琳/nr 脱离/v 演艺圈/n ，/w 当/p 起/vf [全职/nz 太太/n]/nz ，/w [没/d 过/uguo 多久/ryt]/nz ，/w 王国旌/nr 本性/n 显露/v ，/w 终日/d 流连/v 花丛/n 。/w 王国旌/nr 甚至/d 这样/rzv 评价/vn 说/v ：/w 像/v 关之琳/nr 这种/r 女人/n ，/w 随便/ad 在/p 大街/n 上/f 抓/v 一个/mq 都/d 比/p 她/rr 强/a ，/w 足见/nz 其/rz 人/n 之/uzhi 无情无义/vl ，/w 没/d 过/uguo 半年/mq ，/w 两人/mq 就/d 宣布/v 离婚/vn 。/w 
徐若瑄/nr 因为/c 男友/n 的/ude1 母亲/n 不/d 喜欢/vi 她/rr 
徐若瑄/nr 早年/t 出道/vi 时/ng 与/cc 吴奇隆/nr 相恋/v ，/w 两人/mq 相恋/v 了/ule 两年/mq 左右/f 却/d 传出/v 分手/vn ，/w 原因/n [非常/d 简单/a]/nz ，/w 吴奇隆/nr 的/ude1 母亲/n 不/d 同意/v 他们/rr 在/p 一起/s ，/w 徐若瑄/nr 在/p 后来/t 的/ude1 日记/n 中/f 这样/rzv 记录/v 这段/r 忧伤/an 的/ude1 初恋/vn ：/w “/w 分手/vi 后/f ，/w 我/rr 每天/r 都/d 很/d 悲伤/a ，/w 什么/ry 也/d 不/d 做/v ，/w 就是/v 哭/v 。/w 在/p 工作/vn 的/ude1 时候/n 都/d 忍不住/v 流下/v 泪/n 来/vf ，/w 有时候/d 在/p 吃饭/vi 的/ude1 时候/n 就/d 会/v 哭/v 出来/vf 。/w ”/w 
蔡依林/nr 因/p 频尿/nz 毛病/n 和/cc 可怕/a 的/ude1 减肥/vn 方式/n 被/pbei 抛弃/v 
蔡依林/nr 和/cc 周杰伦/nr 相恋/v 的/ude1 消息/n 闹得/vi 沸沸扬扬/al ，/w 而/cc 外界/n 一直/d 传闻/n 两人/mq 分手/vi 的/ude1 导火线/n 是因为/c 侯佩岑/nr 与/cc 周董/nr 同游/nz 东京/nsf 代官山/nz ，/w 当初/t 蔡依林/nr 还/d 痛诉/nz 自己/rr 是/vshi [最后/f 一个/mq]/nz 知道/v 的/ude1 ，/w 然而/c 所/usuo 知情人/n 透露/v ，/w 周董/nr 当初/t 之所以/c 甩开/v 蔡依林/nr ，/w 是因为/c 受不了/al 她/rr 频尿/nz 毛病/n ，/w 还有/v 可怕/a 的/ude1 [饮食/n 减肥/vn]/nz 方式/n 。/w 
熊黛琳/nr 因为/c 鞋子/n 不/d 合脚/nz 
熊代琳/nr 和/cc 郭富城/nr 于/p 2006年/t 拍/v AV/x 擦/v 出/vf 爱火花/nz ，/w 并/cc [迅速/ad 发展/vn]/nz 成/v 情侣/n ，/w 期间/f 两/m 人数/n 度/qv 传出/v 结婚/vn 的/ude1 消息/n ，/w 但是/c 2013年/t ，/w 两人/mq 却/d 突然/ad 宣布/v 分手/vn ，/w 关于/p 两人/mq 分手/vi 原因/n 有/vyou [多种/m 说/v]/mq ，/w [一/d 说/v]/mq 是/vshi 小/a 三/m 插足/v ，/w [一/d 说/v]/mq 是/vshi 熊黛林/nr 七年/t “/w 攻城/vi ”/w 逼婚/nz 惹怒/nz 郭富城/nr ，/w 而/cc 郭富城/nr 则/d 将/d 两人/mq 之所以/c 分手/vi 比喻/n 成/v 是因为/c “/w 鞋子/n 不/d 合脚/nz ”/w 。/w 
郑裕玲/nr 因/p 性欲/n 太/d 旺盛/a 被/pbei 抛弃/v 
郑裕玲/nr 和/cc 吕方/nr 相恋/v 同居/vn 16年/t 分手/vi 令/v 圈内/d 一片/mq 哗然/z ，/w 而/cc 分手/vi 原因/n 则/d 是/vshi 郑裕玲/nr 嫌/v 吕方/nr 不/d 思/v 上进/a ，/w 整天/d 在家/vi 炒股/vi ，/w 输掉/nz 她/rr 好/a 几千万/m ，/w 但/c 吕方/nr 却/d 对/p 媒体/n 爆料/v 称/vn 事实/n 并非如此/vl ，/w 而是/c 因为/c 郑裕玲/nr 性欲/n 太/d 强/a ，/w 令/v 自己/rr 吃不消/vl ，/w 所以/c 不得/vi 选择/v 分手/vn 。/w 
舒淇/nr 因为/c 她/rr 拍/v 过/uguo 三级片/nz 
1998年/t ，/w 舒淇/nr 在/p 拍摄/v 《/w [玻璃/n 之/uzhi 城/n]/nz 》/w 时/ng 和/cc 香港/ns 天王/n 黎明/t 擦/v 出/vf 了/ule 爱/v 的/ude1 火花/n ，/w [坠入/v 爱河/n]/nz 而/cc [无法/v 自拔/vi]/nz ，/w 情浓/nz 时/ng 两人/mq 在/p 乐/a 景/ng 台/q 公寓/n 一度/d 同居/vi 在/p 一起/s ，/w 但是/c 因为/c 黎明/t 是/vshi 情歌/n 王子/ns ，/w 是/vshi 万千/m 粉丝/nf 的/ude1 偶像/n ，/w 舆论/n 和/cc Fans/x 都/d 无法/v 接受/vn 他/rr 与/cc [一/d 脱/v 成名/vi]/nz 的/ude1 舒淇/nr 相恋/v ，/w 最终/d 两人/mq 密/a 恋/v 了/ule 七年/t 黯然/z 分手/vi 。/w 
朱茵/nr 因为/c 朱茵/nr 不愿/nz 偷偷摸摸/dl 恋爱/vi 
1992年/t ，/w 朱茵/nr 接/v 拍/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 [第一/m 部/q 电影/n]/nz 《/w [逃学/v 威龙/nz]/nz 》/w ，/w 从而/c 认识/v 了/ule 让/v 她/rr “/w [坠入/v 爱河/n]/nz ，/w 星路/nz 大/a 开/v ，/w [声名/n 大噪/nz]/nz ”/w [一举/d 三/m 得/ude3]/nz 的/ude1 周星驰/nr ，/w 和/cc 周星驰/nr 在/p 一起/s 前后/f 三年/t 有余/vi ，/w 除了/p 周星驰/nr 的/ude1 电影/n 《/w [大话/n 西/f 游/v]/nz 》/w 有/vyou 她/rr ，/w 这份/r 爱/v 的/ude1 其余/rz 部分/n 从没/d 见过/v 光/n ，/w 性格/n 颇/d 强/a 的/ude1 朱茵/nr 不要/d 偷偷摸摸/dl 爱/v ，/w 总/b 试图/v 想/v “/w 自然/n 曝光/vi ”/w ，/w 终于/d 惹火/v 周星驰/nr ，/w 后来/t 又/d 传出/v 周/qt 另/rz 结/v 新欢/nz ，/w 正式/ad 分手/vi 。/w 
阿娇/nr 因为/c 她/rr 跟/p 别的/rzv 男人/n 传出/v 不/d 雅/ag 照/v 
在/p 艳照门/nz 爆发/v 前/f ，/w 阿娇/nr 和/cc 麦浚龙/nr 是/vshi 甜/a 密/a 的/ude1 情侣/n ，/w 但是/c 自从/p 艳/a 照片/n 发生/v 后/f ，/w 麦浚龙/nr 开始/v 对/p 她/rr 冷淡/a 起来/vf 直到/v 分手/vn ，/w 据悉/v ，/w 麦浚龙/nr 是/vshi 香港/ns 中/f 建/v 电讯/n 集团/nis 主席/nnt 麦绍棠/nr 的/ude1 儿子/n ，/w 家产/n 超过/v 10亿/m 港币/n ，/w 艳照门/nz 爆发/v 后/f ，/w 麦/ng 父/ng 对/p 阿娇/nr 开始/v [颇/d 有/vyou 微词/n]/nz ，/w 并不/d 赞同/v 儿子/n 与/cc 其/rz 交往/vn ，/w 最终/d ，/w 两人/mq 只有/c 忍痛/d 分手/vi 。/w 
