1月15日/t ，/w 陕西省/ns 人大代表/nnt 江泽林/nr 、/w 魏民洲/nr 、/w 姚引良/nr 、/w 景俊海/nr 、/w 安东/ns 、/w 毛万春/nr 、/w 刘小燕/nr 、/w 陈强/nr 、/w 高龙福/nr 分别/d 在/p 安康/an 、/w 西安/ns 、/w 延安/ns 、/w 汉中/ns 、/w 商洛/ns 、/w 渭南/ns 、/w 榆林/ns 、/w [解放军/nnd 代表团/n]/nt 参加/v 审议/vn [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 并/cc 发言/vi 。/w 
江泽林/nr ：/w 全面分析/v 经济/n [运行/vn 状况/n]/nz 为/p [科学/n 决策/vn]/nz 提供/v 依据/n 
江泽林/nr 代表/nnt 在/p 参加/v 安康/an 代表团/n 审议/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 时/ng 说/v ，/w 娄勤俭/nr 省长/nnt 作/v 的/ude1 报告/n ，/w 对/p 去年/t 工作总结/v 客观/a 全面/ad 、/w 实事求是/vl ；/w 对/p 今年/t 工作/vn 安排/v 切实可行/vl 、/w 措施/n 得力/a 。/w 结合/v 安康/an 工作/vn 实际/n ，/w 提/v [三/m 点/qt]/mq 建议/n ：/w 一/m 是/vshi 要/v 客观/a 全面/ad 地/ude2 分析/v [经济/n 结构/n]/nz 的/ude1 质量/n 和/cc 效益/n 。/w 衡量/v [经济/n 运行/vn]/nz 不能/v 只/d 看/v GDP/x ，/w 要/v 从/p 稳/a 增长/v 、/w 优/ag 结构/n 、/w 提/v 质量/n 、/w 增/v 效益/n [四/m 个/q]/mq 方面/n [综合/vn 分析/vn]/nz 。/w 二/m 是/vshi 要/v 高度/d 重视/v [城镇化/vn 建设/vn]/nz 。/w [城镇化/vn 建设/vn]/nz 的/ude1 [关键/n 要素/n]/nz 是/vshi 人口/n 集中/v 、/w [产业/n 集聚/vn]/nz 、/w 资源/n 集合/v 。/w 人口/n 集中/v 的/ude1 布局/n 一定/b 要/v 进行/vn 科学/n 合理/a 的/ude1 论证/vn 和/cc [城市/n 规划/n]/nz 、/w [土地/n 利用/v 规划/n]/nz 统筹/vd 协调/v 。/w 三/m 是/vshi 要/v 提高/vn 干部/nnt 素质/n 。/w 要/v 加强/vn 学习/v ，/w 要/v 有/vyou 强烈/a 的/ude1 [本领/n 恐慌/an]/nz [危机/n 意识/n]/nz ，/w 学/v 思/vn 结合/v 、/w 知行/nz 结合/v ，/w 跟上/v 时代/n 发展/v 步伐/n ，/w 努力/ad 实现/v 安康/an 又/d 好/a 又/d 快/a 发展/vn 。/w 
（/w 记者/nnt 齐小英/nr ）/w 
魏民洲/nr ：/w 推进/vi 打造/v 丝绸之路/n 新起点/nz 和/cc 建设/vn 内陆/s 对外开放/vl 新/a 高地/n 
魏民洲/nr 代表/nnt 在/p 参加/v 西安/ns 代表团/n 审议/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 时/ng 指出/v ，/w 娄勤俭/nr 省长/nnt 作/v 的/ude1 [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz ，/w 总结/v 去年/t 工作/vn 实事求是/vl ，/w 提出/v 今年/t 的/ude1 [发展/vn 目标/n]/nz 科学/n 可行/a ，/w 符合/v 陕西/ns 发展/v 实际/n ，/w 是/vshi 一个/mq 催人奋进/vl 的/ude1 好/a 报告/n 。/w 报告/n 中/f [19/m 处/n]/mq 提到/v 西安/ns ，/w [69/m 处/n]/mq 涉及/v 西安/ns 的/ude1 发展/vn ，/w 充分/ad 体现/v 了/ule 省委/nis 、/w 省政府/n 对/p 西安/ns 的/ude1 重视/vn 。/w 去年/t 西安/ns 对/p 全省/n 的/ude1 贡献/n 持续/vd 增加/v 。/w 2014年/t ，/w 西安/ns 要/v 把/pba 打造/v 丝绸之路/n 新起点/nz 和/cc 建设/vn 内陆/s 对外开放/vl 新/a 高地/n 作为/p [战略/n 目标/n]/nz 任务/n 来/vf 推进/vi 。/w 重点/n 工作/vn 仍/d 是/vshi 缓/a 堵保畅/nr 、/w 治污/vn 减/v 霾/n 。/w [各级/r 政府/nis]/nz 部门/n 将/d 采取/v 行动/vn 措施/n ，/w 完善/v [城市/n 基础/n 设施/n]/nz 和/cc 提升/v 城市/n 品位/n ，/w 让/v 老百姓/n 满意/v 。/w 
（/w 记者/nnt 张英/nr ）/w 
姚引良/nr ：/w 做好/v 延安/ns 的/ude1 工作/vn 就是/v 为/p 全省/n 经济发展/v 作/v 贡献/n 
姚引良/nr 代表/nnt 在/p 参加/v 延安/ns 代表团/n 审议/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 时/ng 说/v ，/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 总结/v 去年/t 的/ude1 成绩/n 实事求是/vl ，/w 制定/v 今年/t 的/ude1 目标/n 计划/n 切实可行/vl 。/w 报告/n 从/p [八/m 个/q]/mq 方面/n 总结/v 了/ule 去年/t 的/ude1 成果/n ，/w 其中/rz 有/vyou 多/a 处/n 涉及/v 延安/ns ，/w 特别/d 是/vshi 对/p 延安/ns 去年/t 遭受/v 特大/b [洪涝/n 灾害/n]/nz 后/f ，/w 及时/ad 采取/v 有效/a 应对/v 措施/n ，/w 将/d 损失/n 降/v 到/v 最/d 小/a 给予/vn 充分/ad 肯定/v 。/w 今年/t 是/vshi 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 一年/mq ，/w 陕西/ns [逆势/vd 上扬/v]/nz ，/w 经济/n 处于/v [上升/vi 通道/n]/nz 的/ude1 省情/n 没有/v 变/vn ，/w 经过/p 全省/n 上下/f 的/ude1 努力/ad ，/w 制定/v 的/ude1 目标/n 一定/b 能够/v 实现/vn 。/w 新的/a 一年/mq ，/w [延安/ns 市委/nis]/nto 、/w 市政府/n 将/d 坚决/ad 贯彻/v 落实/vn 省委/nis 、/w 省政府/n 提出/v 的/ude1 要求/n ，/w 做好/v 自身/rr 工作/vn ，/w 为/p 全省/n 经济发展/v 实现/vn 稳中有进/vl 的/ude1 目标/n 作出/v 贡献/n 。/w 
（/w 记者/nnt 乔佳妮/nr ）/w 
景俊海/nr 代表/nnt 在/p 参加/v 汉中/ns 代表团/n 审议/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 时/ng 说/v ，/w 报告/n 通过/p 翔实/a 的/ude1 数据/n 反映/v 了/ule 各/rz 方面/n 的/ude1 工作/vn ，/w 回顾/v 工作/vn 简明扼要/al ，/w 部署/vn 工作/vn 思路/n 清晰/a 、/w 目标/n 明确/a 。/w 去年/t ，/w 在/p 国内/s [经济/n 下行/vi 压力/n]/nz 加大/v 的/ude1 情况下/nz ，/w 我省/n 保持/v 了/ule 又/d 好/a 又/d 快/a 的/ude1 发展/vn 势头/n 。/w 在/p 今后/t 的/ude1 工作/vn 中/f ，/w 要/v [努力/ad 提高/v]/nz [新型/b 城镇化/vn]/nz 发展/v 质量/n ，/w 发挥/v [资源/n 优势/n]/nz ，/w 着力/vd 打造/v 陕西/ns 经济/n 升级版/nz 。/w 希望/v 汉中市/ns 把握/v 发展/vn 机遇/n ，/w 按照/p 省委/nis 、/w 省政府/n 的/ude1 工作/vn 部署/vn ，/w 把/pba [各项/r 工作/vn]/nz 向前/vi 推进/vi ，/w 为/p 全面/ad 建设/vn 西部/f 强/a 省/n 作出/v 贡献/n 。/w 
（/w 记者/nnt 赵波/nr ）/w 
安东/ns ：/w 创新/vi 社会/n 治理/vn 加强/v [法治/n 建设/vn]/nz 
安东/ns 代表/nnt 在/p 参加/v 商洛/ns 代表团/n 审议/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 时/ng 指出/v ，/w 实现/v 2014年/t 工作/vn 目标/n ，/w 要/v 创新/vn 社会/n 治理/vn ，/w 加强/v [法治/n 建设/vn]/nz 。/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 在/p 全面分析/v 形势/n 的/ude1 基础上/nz ，/w 提出/v 了/ule 今年/t 全省/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 的/ude1 目标/n 任务/n ，/w 要/v 实现/vn 就/d 必须/d 创新/vi 和/cc 加强/v 社会/n 治理/vn ，/w 营造/v 一个/mq 良好/a 环境/n 。/w 为此/bl ，/w 必须/d 进一步/d 加强/v [法治/n 建设/vn]/nz ，/w 在/p 全社会/nz 增强/v [法治/n 观念/n]/nz 。/w [人民/n 群众/n]/nz ，/w 尤其/d 是/vshi 各级/r 国家/n [公务/n 人员/n]/nnt ，/w 要/v 学法/vn 、/w 懂法/n 、/w 守法/vi ，/w 严格/ad [依法/d 办事/vn]/nz ，/w 领导干部/nnt 要/v 提高/vn 运用/v 法治/n 思维/n 和/cc 法治/n 方式/n 深化改革/v 、/w 推动/v 发展/vn 、/w 化解/v 矛盾/an 、/w 维护/v 稳定/an 的/ude1 能力/n 和/cc 水平/n ，/w 推动/v 建设/vn “/w [三/m 个/q]/mq 陕西/ns ”/w 顺利/ad 发展/vn 。/w 
（/w 记者/nnt 吕贵民/nr ）/w 
毛万春/nr ：/w 努力/ad 促进/v 非公经济/n [县域/n 经济/n]/nz 发展/vn 
（/w 记者/nnt 姚志伟/nr ）/w 
刘小燕/nr ：/w 把握/v 发展/vn 机遇/n 坚持/v 稳中求进/vl 稳/a 中/f 有/vyou 为/p 
刘小燕/nr 代表/nnt 在/p 参加/v 榆林/ns 代表团/n 审议/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 时/ng 说/v ，/w 2013年/t ，/w 省委/nis 、/w 省政府/n 主动/ad 跟进/v 中央/n 部署/vn ，/w 及时/ad 调整/v [发展/vn 战略/n]/nz ，/w 由/p 过去/vf 的/ude1 追赶/vn 超越/v [战略/n 调整/vn]/nz 为/p 稳/a 中/f 有/vyou 为/p 、/w 提/v 质/ng 增效/v 战略/n ，/w 取得/v 了/ule 显著/ad 效果/n 。/w 新的/a 一年/mq ，/w 是/vshi 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 一年/mq ，/w 也/d 是/vshi 充满/v 机遇/n 的/ude1 一年/mq 。/w 加之/cc [西咸/nz 新区/n]/nz 跻身/v [国家级/b 新区/n]/nz ，/w 陕西/ns 打造/v 丝绸之路/n 经济带/n 新起点/nz ，/w 都/d 是/vshi 重要/a 的/ude1 发展/vn 机遇/n 。/w 我们/rr 一定/b 要/v 抓住/v 机遇/n ，/w 以/p 全面/ad 深化改革/v 为/p 统领/v ，/w 坚持/v 稳中求进/vl 、/w 稳/a 中/f 有/vyou 为/p ，/w 切实/ad 做好/v [各项/r 工作/vn]/nz 。/w 榆林市/ns 也/d 要/v 同/p 省/n 上/f 一样/uyy ，/w 抢/v 抓/v 机遇/n ，/w 在/p 做/v 大/a 做/v 强/a 能源/n 化工/n 产业/n 的/ude1 同时/c ，/w 加快/v 发展/vn [民营/b 经济/n]/nz ，/w 把握/v 好/a 经济/n 换挡/v 速度/n ，/w 全力/d 促进/v 当地/s [经济/n 转型/vn 升级/vi]/nz 。/w 
（/w 记者/nnt 乔佳妮/nr ）/w 
陈强/nr ：/w 要/v 实施/vn 好/a 稳/a 中/f 有/vyou 为/p 提/v 质/ng 增效/v 战略/n 
陈强/nr 代表/nnt 在/p 参加/v 商洛/ns 代表团/n 审议/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 时/ng 指出/v ，/w 报告/n 内容/n 丰富/a ，/w 措施/n 有力/a ，/w 是/vshi 个/q 好/a 报告/n 。/w 他/rr 认为/v ，/w 应/v 从/p [五/m 个/q]/mq 方面/n 深化/v 对/p 报告/n 的/ude1 学习/vn 和/cc 理解/v 。/w 一/m 是/vshi 去年/t 我省/n 所/usuo 取得/v 的/ude1 成绩/n 实属/v 不易/ad ，/w 应予/v 充分/ad 肯定/v 、/w 高度/d 评价/vn 。/w 二/m 是/vshi 今年/t 工作/vn 要/v 实施/vn 好/a 稳/a 中/f 有/vyou 为/p 、/w 提/v 质/ng 增效/v 战略/n ，/w 坚定/a 信心/n ，/w 保持/v 一定/b [发展/vn 速度/n]/nz 。/w 三/m 是/vshi 通过/p 深化改革/v 推进/vn [各项/r 工作/vn]/nz ，/w 用/p 改革/vn 释放/v 的/ude1 红利/n 推动/v 发展/vn 。/w 四/m 是/vshi 在/p [民生/n 工程/n]/nz 和/cc 提高/v [城乡/n 居民/n]/nz 收入/n 方面/n 要/v 加大/v 力度/n ，/w 把/pba 就业/vn 和/cc 缩小/v 收入/n 差距/n 摆/v 在/p 重要/a 位置/n 。/w 五/m 是/vshi 在/p [生态/n 建设/vn]/nz 上/f 要/v 强化/vn 约束/vn ，/w 做好/v 大气/n 、/w [水污染/n 防治/vn]/nz 等/udeng 工作/vn 。/w 全省/n [统战/n 工作/vn]/nz 要/v 围绕/v 中心/nis 、/w 服务/v 大局/n ，/w 为/p 建设/vn “/w [三/m 个/q]/mq 陕西/ns ”/w 作出/v 新/a 贡献/n 。/w 
（/w 记者/nnt 吕贵民/nr ）/w 
高龙福/nr ：/w 驻/v 陕/b 部队/nis 要/v 为/p 建设/vn “/w [三/m 个/q]/mq 陕西/ns ”/w 作出/v 贡献/n 
高龙福/nr 代表/nnt 在/p 参加/v [解放军/nnd 代表团/n]/nt 审议/v 省/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 时/ng 说/v ，/w 去年/t 陕西/ns 在/p [经济/n 下行/vi 压力/n]/nz 较大/d 的/ude1 情况下/nz ，/w 保持/v 了/ule 又/d 好/a 又/d 快/a 的/ude1 发展/vn 势头/n 。/w 报告/n 对/p 2014年/t 工作/vn 进行/vn 了/ule [安排/v 部署/vn]/nz ，/w 制定/v 的/ude1 各项/r 目标/n 任务/n 科学/n 合理/a ，/w 符合/v 省情/n 实际/n 。/w 在/p 新的/a 一年中/t ，/w 陕西省/ns 作为/p [双拥/n 工作/vn]/nz 的/ude1 发祥地/n ，/w 要/v 继续/v 大力/d 帮助/v 和/cc 支持/v 部队/nis 建设/vn ，/w 继续/v 加强/vn 转业军人/nnd 安置/vn 工作/vn 的/ude1 力度/n 。/w 驻/v 陕/b 部队/nis 广大/b 官兵/nnd 要/v 在/p [新形势/nz 下/f]/nz 积极/ad 支援/v 地方/n 建设/vn ，/w 在/p 抢险救灾/v 中/f 发挥/v 生力军/n 和/cc 突击队/nis 作用/n ，/w 为/p 加快/v 建设/vn “/w [三/m 个/q]/mq 陕西/ns ”/w 作出/v 更大/d 贡献/n 。/w 
