建设村/ns 给/p 村民/n 发/v “/w 年终奖/n ”/w 。/w 徐湘东/nr 摄/vg 
村支书/nnt 金洪元/nr 
[华西/ns 都市报/nz]/nz ：/w 1月14日/t ，/w 凉山州/ns 冕宁县/ns 复兴镇/ns 建设村/ns 召开/v 合作社/nis 分红/vi 大会/n ，/w 将/d [1311/m ./w 5/m 万元/q]/mq 人民币/n 现金/n 现场/s 分/qt 给/p 340余户/m 入股/vi 村民/n 。/w 不过/c ，/w 有/vyou 网友/n 发出/v 疑问/n ：/w 建设村/ns 怎么/ryv 如此/rzv “/w 土豪/n ”/w ？/w 这/rzv 1300多万元/m 来自/v 哪里/rys ？/w 村民/n 分红/vi 如何/ryv 分配/v ？/w 昨日/t ，/w [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 再次/d 来到/v 建设村/ns ，/w 村支书/nnt 金洪元/nr 对此/d 进行/vn 了/ule 解答/v 。/w 
村子/n 走红/vi 
村支书/nnt 电话/n 响/v 了/ule 一天/mq 
[昨天/t 下午/t]/nz [2/m 点/qt]/mq 过/uguo ，/w [建设村/ns 村委会/nis]/nt 办公/vn 桌上/s ，/w 还有/v 数十万/m 现金/n ，/w 窗口/s 还有/v 一些/mq 村民/n 在/p 排队/vi 领/v 钱/n 。/w “/w 有些/rz 村民/n 昨天/t 不/d 在家/vi ，/w 今天/t 才/d 来/vf 领/v 。/w ”/w 一名/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 说/v 。/w 
“/w 现在/t 建设村/ns 出名/a 了/ule 。/w ”/w 村/n [支部/nis 书记/nnt]/nnt 金洪元/nr 正/d 说话/vi 时/ng ，/w 电话/n 响起/v 。/w “/w 不好意思/a ，/w 我/rr 现在/t 有/vyou 事/n 。/w ”/w 他/rr 接/v 起/vf 说/v 了/ule 几句/mq 后/f 挂断/nz ，/w 过/uguo 了/ule 不到/v [5/m 分钟/qt]/mq ，/w 电话/n 又/d 打/v 了/ule 进来/vf 。/w 在/p 记者/nnt 采访/v 的/ude1 半个/mq 多/a 小时/n 里/f ，/w 他/rr 的/ude1 电话/n 响/v 了/ule [10/m 多次/mq]/mq 。/w 
“/w 出名/a 了/ule 也/d 麻烦/an 。/w ”/w 金洪元/nr 笑着/vi 说/v ，/w 以前/f 默默无闻/vl 的/ude1 建设村/ns 突然/ad 就/d “/w 红/a 了/ule ”/w ，/w 不过/c 在/p 高兴/a 之/uzhi 余/ng ，/w 也/d 有/vyou 不/d 小/a 的/ude1 “/w 烦恼/an ”/w ，/w 从/p 早上/t 开始/v 多家/mq 媒体/n 打/v 来/vf 电话/n 想/v 要/v 采访/vn ，/w 一直/d 到/v 下午/t 电话/n 都/d 在/p 响/v 。/w 
