一个/mq 小朋友/n 正在/d “/w 研究/vn ”/w 焕然一新/vl 的/ude1 老爷车/n 
一位/mq 游客/n 带着/vn 孩子/n 体验/v “/w 雪弗莱/nz ”/w 老爷车/n 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 在/p [八路军/n 西安/ns 办事处/nis 纪念馆/nis]/nt ，/w “/w [75/m 岁/qt]/mq 高龄/n ”/w 的/ude1 “/w 雪弗莱/nz ”/w 老爷车/n “/w 身披/v ”/w 大红花/nz ，/w 伴着/v 喜庆/vn 的/ude1 鞭炮声/n 和/cc 动力/n 十足/z 的/ude1 马达声/n ，/w 回到/v 了/ule 阔别/v 4个月/t 的/ude1 家/q 。/w 
资格/n 老/a 
“/w 高龄/n ”/w 老爷车/n 曾/d 接送/v 周总理/nr 
这/rzv 辆/q “/w 雪弗莱/nz ”/w 老爷车/n 1939年/t 由/p [美国/nsf 克莱斯勒/nrf 公司/nis]/nt 制造/vn ，/w 是/vshi 当时/t [八路军/n 西安/ns 办事处/nis]/nt 从/p 香港/ns 辗转/vi 购回/v 的/ude1 ，/w 由于/p 汽车/n 在/p 当时/t 是/vshi 社会/n [等级/n 制度/n]/nz 和/cc 身份/n 的/ude1 象征/n ，/w 更容易/nz 避开/v 当时/t 路上/s [国民党/n 军队/n 检查站/nis]/nt 的/ude1 盘查/vn ，/w 因此/c 这/rzv 辆车/q 曾经/d 是/vshi [八路军/n 西安/ns 办事处/nis]/nt 的/ude1 重要/a 交通工具/nz 。/w 
为了/p 能/v 更好/d 地/ude2 保护/vn 这/rzv 辆/q 有/vyou 重要/a 历史/n 价值/n 的/ude1 功勋/n 汽车/n ，/w [八路军/n 西安/ns 办事处/nis 纪念馆/nis]/nt 曾/d 多次/mq 对/p 车辆/n 进行/vn 过/uguo 保养/vn 和/cc 维修/vn ，/w 但/c 随着/p 时间/n 的/ude1 流逝/vn ，/w 这/rzv 辆车/q 也/d 失去/v 了/ule 往/p 日/b 的/ude1 光彩/n 。/w 龟裂/vi 的/ude1 车/n 漆/n 、/w 陈旧/a 的/ude1 内饰/nz ，/w 以及/cc 一些/mq [机械/n 故障/n]/nz 让/v 这/rzv 辆车/q 很长/d [一段/mq 时间/n]/nz 都/d 只能/v 作为/p 静态/n 的/ude1 文物/n 来/vf 展示/v 。/w 
修复/v 难/a 
部分/n 零件/n 按/p 原件/n 特别/d 定制/n 
去年/t 9月/t [西安/ns 前进/vi 出租汽车/n （/w 集团/nis ）/w 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 郑小平/nr ，/w 去/vf [八路军/n 西安/ns 办事处/nis 纪念馆/nis]/nt 参观/v 时/ng 看到/v 了/ule 老爷车/n 的/ude1 情况/n 后/f ，/w 主动/ad 提出/v 愿意/v 对/p 其/rz 进行/vn 免费/vd 维修/vn 。/w 经/p [市/n 文物局/nis]/nt 同意/v ，/w [八路军/n 西安/ns 办事处/nis 纪念馆/nis]/nt 于/p 9月22日/t 将/d 老爷车/n 交给/v [西安/ns 前进/vi 出租汽车/n （/w 集团/nis ）/w 有限公司/nis]/nt 进行/vn 维修/vn 。/w 
为了/p 让/v 这/rzv 辆车/q 能/v 重新/d 焕发/v 光彩/n ，/w 汽修/n 公司/nis 对/p 车辆/n 进行/vn 了/ule 全/a 车/n 烤漆/nz ，/w 郑小平/nr 说/v ：/w “/w 为了/p 让/v 车/n 漆/n 更加/d 光彩/n 漂亮/a ，/w 烤漆/nz 前/f 仅/d 旧/a 漆/n 和/cc 腻子/nz 的/ude1 清除/vn 工作/vn 就/d 进行/vn 了/ule 一个/mq 多/a 月/n 。/w 但/c 最/d 难/a 的/ude1 工作/vn 还要/d 数/n 寻找/v 配件/n 了/ule 。/w ”/w 因为/c 车龄/nz 太大/d ，/w 很多/m 原/b 厂/n 配件/n 都/d 经/p 找/v 不到/v 了/ule ，/w 为了/p 寻找/v 配件/n 甚至/d 在/p 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 重庆/ns 、/w 广州/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 配件/n 生产/v 厂家/n 都/d 找/v 过/uguo ，/w 其中/rz 一部分/m 配件/n 还是/c 按照/p 原/b 车/n 配件/n 特别/d 定制/n 而/cc 成/v 。/w 
郑小平/nr 说/v 为了/p 给/p 老爷车/n 配/v 上/f 已经/d 损坏/v 的/ude1 倒车镜/n ，/w 目前/t 他们/rr 仍/d 在/p 联系/v 配件/n 生产/v 厂家/n 寻找/v ，/w 希望/v 年/qt 后/f 能/v 尽可能/d 找齐/vi 所有/b 配件/n ，/w 为/p 老爷车/n 复原/vi 容貌/n 。/w 
魅力/n 大/a 
老爷车/n 披红/nz 上/f 路/n 引/v 市民/n 围观/vi 
原先/d 只能/v 作为/p 静态/n 展示/v 的/ude1 老爷车/n ，/w 经过/p 4个月/t 的/ude1 翻新/vn 和/cc 保养/vn 后/f 已经/d 能/v 正常/a 行驶/vi 了/ule 。/w 昨日/t ，/w 郑小平/nr 亲自/d 驾驶/v 老爷车/n 从/p 电视台/nis 附近/f 穿城/v 而/cc 过/uguo ，/w 一路/mq 开/v 回/v 了/ule [八路军/n 西安/ns 办事处/nis 纪念馆/nis]/nt 。/w 
途经/v 长安/ns 路/n 和/cc 钟楼/ns 繁华/a 地段/n 时/ng ，/w 很多/m 市民/n 拿起/v 手机/n [拍照/vi 留念/vi]/nz 。/w 维修/vn 后/f 的/ude1 老爷车/n 时速/n 可达/nz [50/m 公里/q]/mq 左右/f ，/w 由于/p [出身/v 名门/ns]/nz ，/w 车辆/n 的/ude1 刹车/n 、/w 加速/vi 、/w 转向/vi 依然/d 轻盈/a 。/w 连/ulian 修车/v 的/ude1 师傅/nnt 都/d 说/v ，/w 他/rr 修车/v [20/m 多年/mq]/mq 没/d 见过/v 车龄/nz 这么/rz 大/a 还/d 能/v 正常/a 行驶/vi 的/ude1 汽车/n 。/w 回到/v “/w 八/m 办/v ”/w 后/f ，/w 焕然一新/vl 的/ude1 老爷车/n 停放/v 在/p 院子/n 里/f ，/w 立刻/d 吸引/v 了/ule 大批/m 市民/n 前来/vi [合影/vi 留念/vi]/nz 。/w 
随后/d ，/w [八路军/n 西安/ns 办事处/nis]/nt 与/cc [西安/ns 前进/vi 出租汽车/n （/w 集团/nis ）/w 有限公司/nis]/nt 签订/v 了/ule 长期/d 免费/vd 保养/vn 维修/v 老爷车/n 的/ude1 协议/n 。/w 郑小平/nr 说/v ：/w “/w 我们/rr 愿意/v 常年/d 免费/vd 对/p 这/rzv 辆车/q 进行/vn 维修/vn 和/cc 保养/vn ，/w 是/vshi 为了/p 更好/d 地/ude2 保护/vn 革命/vn [历史/n 文物/n]/nz ，/w 通过/p 这些/rz 有/vyou 特殊/a 印记/n 的/ude1 物件/n 来/vf 传承/vn [爱国主义/n 精神/n]/nz 。/w ”/w 
（/w 文/ng //w 记者/nnt 张佳图/nr //w 记者/nnt 侯智/nr ）/w 
