[中国/ns 军队/n]/nt 成/v 首要/b 监控/v 目标/n 
据/p 美国/nsf 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 14日/t 报道/v ，/w [美国/nsf 国家/n 安全局/nis]/nto （/w NSA/x ）/w 在/p 美国/nsf 境外/s [世界/n 各地/rzs]/nz 将近/d [10/m 万/d 台/q]/mq 电脑/n 上/f 安装/v 软件/n ，/w 并/cc 植入/v 硬件/n 实施/v 监控/vn ，/w 进行/vn 网络攻击/gi 。/w NSA/x 通过/p 无线电/n 技术/n 使/v 没有/v 连接/vn 互联网/n 的/ude1 电脑/n 也/d 完全/ad 暴露/v 在/p 监控/vn 之下/f 。/w 在/p NSA/x 的/ude1 首要/b 监控/v 目标/n 中/f ，/w [中国/ns 军队/n]/nt 赫然/z 在/p 榜/n 。/w 
美国/nsf 官员/nnt 和/cc NSA/x 一份/mq 有关/vn “/w [电脑/n 网络/n]/nz 利用/v ”/w 的/ude1 地图/n 披露/v ，/w NSA/x 和/cc [美国/nsf 网络/n 指挥部/nis]/nt 发起/v 代号/n 为/p “/w 量子/n ”/w 的/ude1 间谍/nnt 项目/n ，/w 窃取/v 他国/rzs 网络/n 情报/n ，/w [中国/ns 军方/n]/nz 正是/v [主要/b 目标/n]/nz 之一/rz 。/w 美国/nsf [网络/n 间谍/nnt]/nz 已经/d 把/pba 矛头/n 对准/v 了/ule 两支/mq [中国/ns 部队/nis]/nt ，/w 其中/rz 一支/mq 位于/v 上海/ns 。/w 斯诺登/nrf 提供/v 的/ude1 文件/n 显示/v ，/w 美国/nsf 已经/d 在/p 中国/ns 境内/s 设立/v 了/ule 两处/mq 数据中心/nis ，/w 可以/v 给/p 电脑/n 植入/v 恶意软件/gi 。/w 
另外/c ，/w NSA/x 还/d 在/p 俄罗斯/nsf 军事/n 系统/n 、/w 墨西哥/nsf 警察/nnt 和/cc 毒贩/n 网络/n 、/w 欧盟/n 贸易/v 机构/n 中/f 大肆/d 窃取/v 内部/f 情报/n 。/w 沙特阿拉伯/nsf 、/w 印度/nsf 和/cc 巴基斯坦/nsf 等/udeng 美国/nsf 反/vi 恐/vg 盟友/n 也/d 未能/v 幸免/vi 。/w 
NSA/x 主要/b 通过/p 互联网/n 给/p 电脑/n 插入/v [间谍/nnt 软件/n]/nz ，/w 还/d 能/v 在/p 电脑/n 里/f 安插/v 电路板/n 和/cc USB/x 等/udeng 硬件/n ，/w 通过/p 秘密/n 无线电/n 信号/n 实现/v 监控/vn 。/w 安插/v 硬件/n 的/ude1 电脑/n 即使/c 没有/v 联网/vn ，/w 也/d 照样/d 受到/v 监控/vn 。/w NSA/x 至少/d 从/p 2008年/t 起/vf 就/d 动用/v 这项/r 无线电/n 技术/n 。/w （/w 综合/v 新华社/nt 、/w [中国/ns 日报/n]/nz ）/w 
