昨天/t （/w 15日/t ）/w ，/w 参加/v 市政协/n [十二/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 的/ude1 委员/nnt 分组/vn 讨论/v 了/ule 市政协/n 常委会/nis 工作报告/v 和/cc 提案/n 工作报告/v 。/w 市委/nis 副书记/nnt 、/w 市长/nnt 王亮/nr 参加/v 了/ule [农业/n 一组/mq]/nt 和/cc 农业/n [二/m 组/n]/mq 的/ude1 讨论/vn ，/w 并/cc 希望/v 委员/nnt 们/k 围绕/v 石家庄/ns “/w 三/m 农/ng ”/w 工作/vn 多/a 建/v 良言/nz 、/w 献/v 良策/n ，/w 积极/ad 推动/v 石家庄/ns 农业/n 改革/vn 和/cc [农业/n 现代化/vn]/nz 。/w 
王亮/nr 在/p 讲话/n 时/ng 指出/v ，/w 2013年/t ，/w 市政协/n 常委会/nis 在/p 市委/nis 领导/n 下/f [各项/r 工作/vn]/nz [成绩/n 斐然/z]/nz 、/w 硕果累累/vl 。/w 围绕/v 环/n 石家庄/ns 经济林/n 建设/v 建言/nz 献策/vi 、/w 身体力行/vl ，/w 全力/d 助推/vn ；/w 围绕/v 石家庄/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 中/f 的/ude1 重点/n 问题/n ，/w 多层次/n 协商/vn 议政/vi 、/w 多渠道/d 凝聚/v 合力/n ；/w 围绕/v 民生/n 改善/v ，/w 积极/ad 调研/vn 、/w 畅通/an 民意/n 反映/v 渠道/n ，/w 促进/v 相关/vn [问题/n 解决/v]/nz 。/w 同时/c ，/w 不断/d 加强/v [自身/rr 建设/vn]/nz ，/w 促进/v 社会/n 和谐/a ，/w 为/p 石家庄/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 做出/v 积极/ad 贡献/n 。/w 政府/nis 工作/vn 离不开/v 政协/nis 的/ude1 大力支持/v ，/w 希望/v 今后/t 进一步/d 畅通/an 渠道/n 、/w 搭建/v 平台/n ，/w 促进/v 政府/nis 和/cc 政协/nis 工作/vn 更/d 有效/a 衔接/vi ，/w 推进/vi 石家庄/ns [各项/r 工作/vn]/nz 迈/v 上/f 新/a 台阶/n 。/w 
王亮/nr 指出/v ，/w 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 吹响/v 了/ule 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 号角/n ，/w 农业/n [农村/n 改革/vn]/nz 发展/vn 遇到/v 了/ule 前所未有/vl 的/ude1 机遇/n ，/w 发展/v 空间/n 巨大/a 。/w 石家庄/ns 要/v 建设/vn 大/a 省/n 石家庄/ns ，/w 在/p 全省/n 率先/d 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz ，/w 必须/d 以/p 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 为/p 统领/v ，/w 把/pba 农业/n [农村/n 工作/vn]/nz 摆/v 上/f [更加/d 重要/a]/nz 的/ude1 位置/n ，/w 加快/v 推进/vn [农业/n 现代化/vn]/nz ，/w 加快/v 农业/n [结构/n 调整/vn]/nz ，/w 积极/ad 发展/v [现代/ntc 农业/n]/nz ，/w 促进/v 石家庄/ns 从/p [传统/n 农业/n]/nz 向/p [都市/n 农业/n]/nz ，/w 从/p 种植业/n 向/p 养殖业/n 转变/v 。/w 
市政协/n 副主席/nnt 赵拴文/nr 参加/v 了/ule 讨论/v 。/w （/w 记者/nnt 冯月静/nr 郭鹏/nr ）/w 
