昨日/t ，/w 市/n 乡村/n 休闲游/n 办公室/nis 端出/nz 今年/t “/w 乡村/n 过/uguo 大年/n ”/w 活动/v 菜单/n ，/w 广大/b 市民/n 游客/n 可/v 到/v 广袤/a 的/ude1 新城区/ns 过/uguo 个/q 不/d 一样/uyy 的/ude1 新年/t 。/w 黄陂/ns 、/w 新洲/ns 和/cc 江夏/nz 等/udeng 新城区/ns [1112/m 家/q]/mq 乡村游/nz [经营/vn 单位/n]/nz 准备/v 了/ule 丰富多彩/vl 、/w 年/qt 味/ng 十足/z 的/ude1 [乡村/n 旅游/vn]/nz 产品/n 。/w 
市/n 乡村/n 休闲游/n 办公室/nis 介绍/v ，/w 市民/n 可/v 到/v [乡村/n 人家/n]/nz 品尝/v 乡村/n 年/qt 味/ng 饭/n ，/w 还/d 能/v 采购/vn 干腊/nz 年/qt 货/n 和/cc 干/v 、/w 鲜果/n 年/qt 货/n 等/udeng ，/w 黄陂/ns 、/w 蔡甸/ns 、/w 东西湖/nz 和/cc 新洲/ns 等/udeng 各区/r 均/d 有/vyou 田野/n 采摘/v 项目/n 可供/v 市民/n 选择/v 。/w 除此以外/dl ，/w 不少/m 景区/n 推出/v 免票/vd 措施/n 吸引/v 人流/n 。/w [木兰/nz 云雾山/nz]/nz 在/p [春节/t 期间/f]/nz ，/w 凡是/d 年/qt 满/a [五十/m 岁/qt]/mq 以上/f 市民/n 一律/d 免费/vd 游/v [云雾山/nz 景区/n]/nz 。/w 九真山/nz 景区/n 除夕/t 至/p 正月/t 初八/t 期间/f 免票/vd 入/v 园/ng ，/w 市民/n 可/v 尽情/d 畅游/v 九真/nz 山水/n 。/w （/w 记者/nnt 张晟/nr 通讯员/nnt 李伟邱/nr 培/v ）/w 
