原/b 标题/n ：/w 国防部/nt 回应/v [高/a 超音速/n]/nz 武器/n 试验/vn ：/w 不/d 针对/p 任何/rz 国家/n 
近日/t ，/w 有关/v [中国/ns 军方/n]/nz 首次/m 试验/v [高/a 超音速/n]/nz 武器/n 的/ude1 消息/n 引发/v 极大/a 关注/v 。/w 对此/d ，/w [中国/ns 国防部/nt]/nt 在/p 15日/t 作出/v 回应/vn 表示/v ，/w 我们/rr 在/p 境内/s 按计划/d 进行/vn 的/ude1 科研/n 试验/vn 是/vshi 正常/a 的/ude1 ，/w 不/d 针对/p 任何/rz 国家/n 和/cc 特定/b 目标/n 。/w 
[美国/nsf 媒体/n]/nz 最先/d 报道/v 称/vn ，/w 1月9日/t [中国/ns 军方/n]/nz 首次/m 试验/vn 了/ule [10/m 倍/q]/mq 音速/n 的/ude1 [超级/b 武器/n]/nz ，/w “/w 目的/n 是/vshi 突破/v 美国/nsf 的/ude1 [导弹/n 防御/vn]/nz 体系/n “/w 。/w 15日/t 下午/t ，/w 环球网/nz 记者/nnt 从/p [中国/ns 国防部/nt]/nt 获得/v 独家/d 官方/n 回应/vn ，/w 国防部/nt 表示/v ：/w 我们/rr 在/p 境内/s 按计划/d 进行/vn 的/ude1 科研/n 试验/vn 是/vshi 正常/a 的/ude1 ，/w 这些/rz 试验/vn 不/d 针对/p 任何/rz 国家/n 和/cc 特定/b 目标/n 。/w 
