武汉/ns 机动车/n 仍/d 在/p 快速/d 增长/v ，/w 武汉/ns 交管/vn 部门/n 昨/tg 透露/v ，/w 截至/v 去年/t 底/f ，/w [三/m 镇/n]/mq [汽车/n 保有量/n]/nz 已/d 达/v 153万余辆/m ，/w 较/d 上/f 年/qt 增加/v [19/m ./w 2/m 万辆/q]/mq ，/w 连续/a 5/m 年增长率/n 超过/v 10%/m 。/w 
据悉/v ，/w 武汉/ns 私家车/nz 逼近/v 百万/m 大关/n ，/w 已/d 达到/v [94/m ./w 7/m 万辆/q]/mq ，/w 较/d 2012年/t 增加/v [18/m ./w 7/m 万辆/q]/mq ，/w 增长/v 24.66%/m 。/w 此前/t ，/w 武汉/ns 私家车/nz 年/qt 增长/v 约/d 在/p [10/m 万辆/q]/mq 左右/f 。/w 私家车/nz 近乎/v 翻/vn 倍/q 地/ude2 增加/v ，/w 显示/v 居民/n 购车/v 热情/an 大幅/d 升温/vi 。/w 
[武汉市/ns 交通/n 规划/n 设计院/nis]/nt 工程师/nnt 杨伟/nr 说/v ，/w 目前/t ，/w 武汉/ns 驾驶员/nnt 培训/v 人数/n “/w 井喷/vi ”/w ，/w 这些/rz 人/n 拿/v 了/ule 驾照/n 就/d 会/v 想/v 着/uzhe 买车/nz ，/w 未来/t 购车/v 热/a 还/d 将/d 持续/vd 。/w 
去年/t 8月/t ，/w 武汉市/ns 征集/vn 该市/r 实施/v 《/w 中华人民共和国/ns [道路/n 交通/n 安全/an]/nz 》/w 的/ude1 办法/n 草案/n ，/w 基本/a 明确/a 机动车/n 未来/t 要/v 限/vn 牌/n 。/w 据分析/nz ，/w 这/rzv 一/m 信息/n ，/w 也/d 让/v 市民/n 购车/v 需求/n 提前/vd 释放/v 。/w （/w 记者/nnt 姚启慧/nr 、/w 实习生/nnt 汪子威/nr ）/w 
