据/p 香港/ns 《/w 文汇报/nz 》/w 报道/v ，/w 女子/n 羽毛球/n [世界/n 排名/vi]/nz 第1/m 的/ude1 [奥运会/n 冠军/nnt]/nz 李雪芮/nr 警惕/v [世界/n 各国/rzs]/nz 女单/n 水平/n 提升/v 让/v 竞争/vn 更加/d 激烈/a ，/w 中国队/nt 已/d 没有/v 明显/a 优势/n 。/w 而/cc 在/p 昨日/t 展开/v 的/ude1 马来西亚/nsf 羽/ng 球赛/n ，/w 李雪芮/nr 放眼/v [首次/m 封/q]/mq 后/f ，/w 以/p 进一步/d 提升/v 信心/n ，/w 为/p 今年/t 的/ude1 大赛/vn 亚运会/n 、/w 尤伯杯/nz 和/cc 世锦赛/nnd 增添/v 夺冠/vn 本钱/n 。/w 
李雪芮/nr 从未/d 在/p 大/a 马赛/ns 夺得/v 冠军/nnt ，/w 她/rr 赛/vn 前/f 对此/d 表示/v ：/w “/w 只能/v 尽力/d 打/v 吧/y ，/w 因为/c 超级/b 赛/vn 和/cc 顶级/b 超级/b 赛/vn 的/ude1 竞争/vn 都/d 非常/d 激烈/a ，/w 第一轮/mq 的/ude1 对手/n 就/d 很强/d ，/w 每/rz 一轮/mq 都/d 很/d 激烈/a ，/w 想/v 拿到/v 冠军/nnt ，/w 我/rr 觉得/v 还是/c 从/p [第/m 一场/mq]/mq [比赛/vn 开始/v]/nz 就/d 做好/v 准备/vn 。/w ”/w 最终/d 昨日/t 李雪芮/nr 就/d 因/p 对手/n 泰国/nsf 球手/nnd 退赛/nz 而/cc 晋级/vi 次/qv 轮/qv 。/w 
李雪芮/nr 赛/vn 前/f 亦/d 评价/vn 目前/t 女单/n 的/ude1 实力/n 接近/v ，/w 中国队/nt 已/d 没有/v 优势/n ，/w “/w 现在/t 女单/n 的/ude1 形势/n 是/vshi 百花齐放/vl ，/w 各国/rzs 的/ude1 年轻/a 选手/n 都/d 上升/vi 得/ude3 很快/d ，/w 而且/c 女单/n 的/ude1 实力/n 没有/v 像/v 男单/n 的/ude1 差距/n 那么/c 大/a ，/w 没有/v 所谓/vn 的/ude1 一流/b 或/c 二流/b ，/w 大家/rr 差不多/al ，/w 每个人/mq 都/d 有/vyou 得/ude3 打/v ，/w 竞争/vn 很/d 激烈/a 。/w ”/w 展望/v 2014年/t ，/w 李雪芮/nr 希望/v 在/p 大/a 马赛/ns 有/vyou 好/a 的/ude1 开头/n ，/w 希望/v 能/v 发挥/vn 自己/rr 满意/v 的/ude1 水平/n ，/w 特别/d 是/vshi 今年/t 有/vyou 大赛/vn 如/v 亚运会/n 、/w 尤伯杯/nz 和/cc 世锦赛/nnd 。/w 
