人民网/nz 兰州/ns 1月15日/t 电/n （/w 记者/nnt 银燕/nr ）/w 记者/nnt 从/p 今日/t 举行/v 的/ude1 甘肃省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f 获悉/v ：/w 下/f 一步/mq ，/w 甘肃/ns 将/d 采取/v 道路/n 联通/v 、/w 贸易/vn 畅通/an 等/udeng 多种/m 措施/n ，/w 加快/v 向/p 西/f 开放/v ，/w 建设/v 丝绸之路/n 经济带/n 甘肃/ns 黄金/n 段/q 。/w 
今年/t 的/ude1 甘肃省/ns 两/m 会上/n ，/w 建设/v 丝绸之路/n 经济带/n 甘肃/ns 黄金/n 段/q 写/v 进/vn 了/ule [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w 
[甘肃省/ns 商务厅/nis]/nto 副厅长/nnt 张世恩/nr 介绍/v ，/w 甘肃/ns 下/f 一步/mq 将/d 着力/vd 打造/v 向/p 西/f [开放/v 平台/n]/nz ，/w 将/d 中国/ns 兰州/ns 投资/vn 贸易/v 洽谈会/n 办成/v 具有/v 国际/n 影响力/n 的/ude1 综合性/n 品牌/n 展会/n 。/w 推进/vi [兰州/ns 新区/n]/nz 和/cc [7/m 个/q]/mq [国家级/b 开发区/ns]/nz 率先/d 发展/v [开放型/b 经济/n]/nz ，/w 承接/v 国内外/s [产业/n 转移/v]/nz ，/w 力争/v 建设/vn 一批/mq 外向型/b 的/ude1 [产业/n 园区/n]/nz ，/w 培植/v 一批/mq 面向/v 中/f 西亚/ns 及/cc 中/f 东欧/ns 市场/n 的/ude1 生产/vn 基地/nis 和/cc 加工贸易/v 基地/nis ，/w 延伸/v 产业/n 链条/n ，/w 发展/v [产业/n 集群/nz]/nz 。/w 
促进/v 外贸/n 转型/vn 升级/vi 。/w 全面/ad 优化/v 外贸/n 结构/n ，/w 支持/v 外贸/n 转型/vn 升级/vi 示范/vn 基地/nis 、/w 科技/n 兴/v 贸/vg 创新/vi 基地/nis 、/w 民族/n 特需/vn 用品/n [产业/n 基地/nis]/nz 建设/vn ，/w 形成/v 以/p 技术/n 、/w 品牌/n 、/w 质量/n 、/w 服务/vn 为/p 核心/n 的/ude1 出口/vn 竞争/vn 新/a 优势/n 。/w 积极/ad [扩大/v 出口/vn]/nz ，/w 重视/v 进口/vn ，/w 逐步形成/v 与/cc 中/f 西亚/ns 、/w 中/f 东欧/ns 市场/n 深度/n 融合/v 的/ude1 [区域/n 经济/n]/nz 。/w 支持/v 具有/v [比较/d 优势/n]/nz 的/ude1 农牧业/n 、/w 制种/v 业/ng 、/w 中医/nnd 药业/nis 在/p 中/f 西亚/ns 及/cc 中/f 东欧/ns 等/udeng 丝/n 路/n 沿线/f 国家/n 开展/v 投资/vn 合作/vn ，/w 举办/v 面向/vn 中/f 西亚/ns 国家/n 的/ude1 荒漠/n 治理/vn 、/w [旱作/vn 农业/n]/nz 、/w 节水/vn 、/w 太阳能/n [风能/n 技术/n]/nz 培训/vn 、/w [技术/n 援助/vn]/nz 等/udeng 。/w 
畅通/an [国际/n 物流/n]/nz 通道/n 。/w 建设/v 兰州/ns 西北/ns 综合性/n [交通/n 枢纽/n]/nz 、/w [西部/f 商贸/n 中心/nis]/nt 、/w 国家级/b [物流/n 节点/n]/nz 城市/n ，/w 培育/v 一批/mq 内/f 外贸/n 融合/v 发展/vn 的/ude1 大市场/nz ，/w 力争/v 将/d 兰州/ns [铁路/n 集装箱/n]/nz 编组站/nis 纳入/v 渝/b 新/a 欧/b 、/w 蓉/ng 新/a 欧/b 、/w [欧亚/nz 大陆桥/n]/nz 铁路/n 等/udeng 国际/n 大通道/n 的/ude1 范围/n ，/w [创造/v 条件/n]/nz 开通/v 兰州/ns 国际/n [物流/n 专线/n]/ntc ，/w 构建/v 横贯/v 甘肃/ns 东西/n 的/ude1 [新/a 亚欧大陆桥/n]/nz 物流/n 国际/n 大通道/n 。/w 
