■/w 油坊/n 遗址/n 石/ng 叶/ng 
■/w 照/v 坡/n 遗址/n 砾石/n 面/nf 
（/w 图片/n 由/p [河北/ns 师范大学/nis 泥河湾/nz 考古/n 研究院/nis]/nt 提供/v ）/w 
我们/rr 从/p 哪里/rys 来/vf 的/ude1 ？/w [很多/m 人/n]/mq 都/d 曾/d 好奇/a 过/uguo 这样/rzv 的/ude1 问题/n 。/w 学术界/n 比较/d 认同/vn 的/ude1 是/vshi ：/w [人类/n 起源/n 地/ude2]/nz 是/vshi 东非/ns 奥/b 杜维/nr 峡谷/n 。/w 但/c 河北/ns 阳原县/ns 东部/f 的/ude1 小/a 村庄/n 泥河湾/nz 却/d 对/p 这/rzv 一定/b 论/v 发起/vn 了/ule 挑战/vn ，/w [一代/n 代/q]/mq 考古/n 人/n 在/p 这里/rzs 追寻/v ，/w 他们/rr 的/ude1 发现/vn 和/cc 研究/vn 表明/v —/w —/w 人类/n 不仅/c 从/p 东非/ns 的/ude1 奥/b 杜维/nr 峡谷/n 走/v 来/vf ，/w 也/d 有可能/nz 从/p 中国/ns 的/ude1 泥河湾/nz 走/v 来/vf 。/w 去年/t 6月/t ，/w 我省/n 在/p 阳原/nz 正式/ad 启动/v “/w 东方/s 人类/n 探源/nz 工程/n —/w —/w 泥河湾/nz [人类/n 起源/n]/nz 、/w 地质/n 及/cc 环境/n 背景/n 研究/vn ”/w 项目/n 。/w 记者/nnt 从/p 昨天/t 举行/v 的/ude1 “/w [河北/ns 师范大学/nis 泥河湾/nz 考古/n 研究院/nis]/nt 成立/vi 一周年/mq 座谈会/n ”/w 获悉/v ，/w 该/rz 项目/n 目前/t 取得/v 了/ule 重要/a 的/ude1 阶段性/n 进展/vn 。/w 
[泥河湾/nz 遗址/n 群/ng]/nz 主要/b 分布/vi 在/p 河北/ns 阳原/nz 境内/s 桑干河/ns 两岸/n 区域内/nz ，/w 迄今/d 全世界/n 100万年/t 以上/f 的/ude1 早期/f 人类/n 文化/n 遗存/vn 目前/t 发现/v [53/m 处/n]/mq ，/w [阳原/nz 泥河湾/nz 遗址/n]/nz 群/ng 就/d 占/v [40/m 处/n]/mq 。/w 尤其/d 是/vshi [马圈/nz 沟/n 遗址/n]/nz 的/ude1 发掘/vn 研究/vn 震惊/v 世界/n ，/w 把/pba 亚洲/ns 的/ude1 文化/n 起源/n 推进/vi 至/p 距今/nz 200万年前/t ，/w 使/v 泥河湾/nz 成为/v 目前/t 世界/n 上/f 唯一/b 能/v 与/cc 东非/ns 奥/b 杜维/nr 峡谷/n 媲美/vi 的/ude1 世界级/b 人类/n 文化/n 宝库/n ，/w 人称/n “/w 东方/s 人类/n 的/ude1 故乡/n ”/w 。/w 2013年6月/t ，/w 由/p 河北省/ns 文/ng 研/v 所/usuo 承担/v ，/w [河北/ns 师大/nis]/nt 、/w [石家庄/ns 经济/n 学院/nis]/ntu 合作/vn 研究/vn ，/w [河北省/ns 科技厅/nis]/nto 重要/a [科技/n 支撑/v 计划/n]/nz 项目/n “/w 东方/s 人类/n 探源/nz 工程/n —/w —/w 泥河湾/nz [人类/n 起源/n]/nz 、/w 地质/n 及/cc 环境/n 背景/n 研究/vn ”/w 项目/n 启动/v 。/w 该/rz 项目/n 包括/v 泥河湾/nz 旧石器/n 考古/n 、/w 地质学/n 、/w 环境学/nz 等/udeng [3/m 个/q]/mq 课题/n 和/cc [11/m 个/q]/mq 专题/n ，/w 探讨/v [泥河湾/nz 盆地/n]/nz 早期/f 人类/n 和/cc 现代/ntc 人类/n 的/ude1 出现/vn 过程/n 及/cc 演化/vi 之/uzhi 路/n ，/w 力争/v 在/p 早期/f [人类/n 化石/n]/nz 发现/v 上/f 取得/v 突破/vn 。/w 
发现/v 一/m ：/w 古代/t 先民/n 用/p 砾石/n 铺/v 地面/n ？/w 
回答/v ：/w 地质学家/nnd 和/cc 考古学家/nnd 有/vyou 争议/vn 
去年/t 一则/c 泥河湾/nz 惊/v 现/tg 古代/t 先民/n 石铺/nz 地面/n 的/ude1 消息/n 引发/v 了/ule 媒体/n 和/cc 大众/ntc 的/ude1 好奇/a 。/w 2011年/t 春/tg 中科院/n 专家/nnt 在/p 位于/v 闻名中外/vl 的/ude1 [小/a 长/a 梁/n 遗址/n]/nz 附近/f 的/ude1 照/v 坡/n 遗址/n 发现/v [一/d 处/n]/mq [20/m 平方米/q]/mq 的/ude1 石铺/nz 地面/n ，/w 西侧/f 由/p 大/a 块/q 砾石/n 铺成/v ，/w 东侧/f 由/p 小块/nz 砾石/n 铺成/v ，/w 二者/rzv 界限/n 清楚/a 。/w 这些/rz 专家/nnt 提出/v 如果/c 是/vshi 河水/n 冲击/vn 形成/v 的/ude1 [自然/n 现象/n]/nz ，/w 应该/v 不会/v 这么/rz 均匀/a ，/w 推测/v 应该/v 是/vshi 人/n 为/p 。/w 
2013年/t 河北省/ns 文/ng 研/v 所/usuo 与/cc [河北/ns 师大/nis 泥河湾/nz 考古/n 研究院/nis]/nt 合作/vn ，/w 在/p 照/v 坡/n 遗址/n 进行/vn 发掘/v 清理/vn ，/w [初步/d 判断/v]/nz 照/v 坡/n 遗址/n 处/n 砾石/n 面/nf 遍布/v 整个/b 遗址/n 区/n ，/w 分布/vi 面积/n 超过/v [10/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 这里/rzs 发现/v 的/ude1 石器/n 说明/v 当时/t 古人类/n 曾经/d 在/p 照/v 坡/n 砾石/n 面上/s 活动/vn ，/w 遗址/n 时代/n 则/d 与/cc [小/a 长/a 梁/n 遗址/n]/nz 相当/d ，/w 推测/v 距今/nz 约/d 136万年/t 左右/f 。/w 对此/d 中国/ns 旧石器/n 考古/n 专家/nnt 、/w [河北/ns 师大/nis 泥河湾/nz 考古/n 研究院/nis]/nt 院长/nnt 谢飞/nr 表示/v ，/w 像/v 这么/rz 大面积/d 的/ude1 古人类/n 活动/v 区/n 世界/n 罕见/a 。/w 他/rr 还/d 展示/v 了/ule [一/d 处/n]/mq 砾石/n 面/nf 的/ude1 照片/n ，/w 照片/n 中/f 大小/n 砾石/n 区域/n 泾渭分明/vl ：/w “/w 大/a 的/ude1 砾/ng 径/ng 多/a 在/p [20/m 到/v 30/m 厘米/q]/mq 之间/f ，/w 小/a 的/ude1 砾/ng 径/ng 多/a 在/p [10/m 到/v 15/m 厘米/q]/mq 之间/f ，/w 目前/t 有/vyou [两/q 派/v]/mq 观点/n ；/w 搞/v 地质/n 等/udeng 自然科学/n 方面/n 的/ude1 专家/nnt 认为/v 照/v 坡/n 砾石/n 面/nf 自然/n 力量/n 无法/v 形成/vn ，/w 只能/v 是/vshi 人工/b 的/ude1 ，/w 或/c 与/cc 人工/b 有关/vn 。/w 而/cc 考古/n 专家/nnt 认为/v 砾石/n 面/nf 面积/n 太大/d ，/w 时代/n 又/d 那么/c 早/a ，/w 古人类/n 铺成/v 的/ude1 可能性/n 不大/d 。/w ”/w 他/rr 透露/v ，/w 今年/t 河北/ns 考古/n 人/n 将/d 继续/v 在/p 照/v 坡/n 寻找/v 砾石/n 面/nf 是否/v 人/n 为/p 的/ude1 新/a 证据/n 。/w 
发现/v 二/m ：/w 泥河湾/nz 曾/d 有/vyou 中/f 西方/ns [文化/n 交流/vn]/nz ？/w 
回答/v ：/w 发现/v 与/cc 西方/ns 类似/a 的/ude1 石器/n [制造/vn 技术/n]/nz 
去年/t 7月/t 至/p 11月/t 河北/ns 考古/n 人/n 对/p 泥河湾/nz 油房/nz 遗址/n 进行/vn 发掘/v ，/w 在/p 40多平方米/m 的/ude1 发掘/vn 区域/n 中/f 出土/v 石制品/nz 、/w 动物化石/gb 、/w 骨/ng 制品/n 、/w 装饰品/n 种类/n 700多件/m ，/w 年代/n 跨度/n 为/p 距今/nz 5万年/t 到/v 2万/m 年间/n 。/w 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 这里/rzs 出土/v 石制品/nz 多/a 为/p 石/ng 片/q 、/w 残片/n 和/cc 断块/gg ，/w 包括/v [少量/m 石/ng]/mq 片石/nz 核/n 、/w 细/a 石/ng 核/n 、/w 细/a 石/ng 叶/ng 和/cc 工具/n 等/udeng ，/w 证明/v 油房/nz 遗址/n 存在/v 石/ng 叶/ng 技术/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 石/ng 叶/ng 制作/v 技术/n 能/v 制作/vn 出/vf 近似/a 长/a 刀片/n 的/ude1 高效/b 产品/n ，/w 它/rr 是/vshi 旧大陆/nz 西部/f 如/v 欧洲/ns 、/w 非洲/nsf 、/w 中亚/ns 及/cc 西亚/ns 地区/n [旧石器/n 时代/n]/nz 中/f 晚期/t 的/ude1 代表性/n 工具/n 。/w 一度/d 业内/n 认为/v 中国/ns 不/d 存在/v 这种/r 技术/n ，/w 但/c 随着/p 宁夏/ns [水洞沟/nz 遗址/n]/nz 的/ude1 发现/vn 等/udeng ，/w 学界/n 又/d 有/vyou 种/q 说法/n 中国/ns 的/ude1 石/ng 叶/ng 制作/v 技术/n 来自/v 西方/ns ，/w 是/vshi 中/f 西方/ns [文化/n 交流/vn]/nz 的/ude1 结果/n 。/w 对此/d [河北/ns 师范大学/nis 泥河湾/nz 考古/n 研究院/nis]/nt 梅惠杰/nr 博士/nnt 昨天/t 透露/v ，/w 石/ng 叶/ng 是/vshi 古人类/n 用/p 石料/n 打制/nz 的/ude1 石器/n ，/w 可以/v 用来/v 剥掉/nz 动物/n 的/ude1 皮毛/n 和/cc 切割/v 食物/nf ：/w “/w 目前/t 还/d 不能/v 断定/v 泥河湾/nz 的/ude1 石/ng 叶/ng 制作/v 技术/n 是/vshi 当时/t 居住/v 在/p 这里/rzs 的/ude1 古人类/n 独立/a 发明/v ，/w 还是/c 经过/p 西方/ns 人群/n 的/ude1 [迁移/v 扩散/v]/nz 流传/v 过来/vf 的/ude1 。/w ”/w 
发现/v 三/m ：/w 比/p 马圈/nz 沟/n 年代/n 更早/nz 的/ude1 遗址/n ？/w 
回答/v ：/w 这个/rz 可以/v 有/vyou 
距今/nz 200万年/t 的/ude1 [马圈/nz 沟/n 遗址/n]/nz ，/w 是/vshi 泥河湾/nz 一块/s 金字招牌/n ，/w 泥河湾/nz 还有/v 没有/v 比/p 它/rr 年代/n 更早/nz 的/ude1 遗址/n 呢/y ？/w 昨天/t 记者/nnt 了解到/v ，/w 去年/t 河北/ns 考古/n 人/n 在/p 泥河湾/nz 层/qv 内/f 新发现/nz [11/m 处/n]/mq 遗址/n 。/w 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 在/p 洞沟/nz 遗址/n 发现/v [一/d 处/n]/mq 时代/n 可能/v 早/a 于/p [马圈/nz 沟/n 遗址/n]/nz 年代/n 的/ude1 新/a 地点/n 。/w 谢飞/nr 介绍/v 说/v ，/w 洞沟/nz 遗址/n 所在地/n 为/p [七/m 个/q]/mq 连排/nz 开凿/v 于/p 泥河湾/nz 层/qv 的/ude1 窑洞/n ，/w 去年/t 考古/n 人员/n 在/p 其中/rz 一个/mq 窑洞/n 内/f 发现/v 两件/mq 人工/b [打制/nz 石器/n]/nz 。/w 该/rz 地点/n 与/cc 目前/t [泥河湾/nz 盆地/n]/nz 最/d 古老/a 的/ude1 遗址/n —/w —/w [马圈/nz 沟/n 遗址/n]/nz 处于/v 断层/n 北部/f 的/ude1 同一/b 断陷/gg 区/n 。/w “/w 我们/rr [初步/d 判断/v]/nz 它/rr 的/ude1 时代/n 早/a 于/p 马圈/nz 沟/n 现有/v 文化层/nz 一层/mq ，/w 一旦/d 今年/t 用/p 古地磁/gg 年代/n 测定/v ，/w 证实/v 了/ule 我们/rr 的/ude1 推测/vn ，/w 将/d 把/pba 泥河湾/nz [人类/n 活动/vn]/nz 历史/n 往/p 前推/v 一大/n 块/q ，/w 可能/v 超过/v 200万年/t 。/w 为/p 泥河湾/nz 地区/n 寻找/v 更早/nz 的/ude1 人类/n 提供/v 了/ule 新的/a 线索/n 。/w ”/w （/w 记者/nnt 黄蓥/nr ）/w 
