记者/nnt 昨天/t 在/p [长江/ns 大桥/n]/nz 江面/s 看到/v ，/w [一/d 艘/q]/mq 白色/n 大型/b 疏浚/v 船/n 停驻/nz 在/p 江心/n ，/w 正/d 不断/d 抽出/v 江/n 底/f 泥沙/n ，/w 远远/d 喷射/v 到/v 北面/f 水域/n 。/w 负责/v 施工/vn 的/ude1 [武汉/ns 航道处/nis]/nto 介绍/v ，/w 每年/r 12月/t 中/f 下旬/t 到/v 次年/t 2月/t 这段/r 时间/n ，/w 也/d 是/vshi [武汉/ns 长江/ns 大桥/n]/nz 水道/n 最/d 难/a 通航/vi 的/ude1 时段/n ，/w 水位/n 下降/vi 带来/v 江流/n 冲击力/n 减弱/v ，/w 上游/f 带来/v 的/ude1 泥沙/n 淤积/v 。/w 从/p [长江/ns 大桥/n]/nz 上游/f [1500/m 米/q]/mq 处/n 至/p 下游/f [500/m 米/q]/mq 处/n ，/w 北岸/s 汉阳/ns 边滩/nz 开始/v 向/p 江/n 中心/nis 蔓延/vi ，/w 最长/d 能/v 伸入/vf 江心/n 400多米/m ，/w 通航/vi 的/ude1 桥孔/n 不得不/d 向/p 南岸/s “/w 搬家/vi ”/w 。/w 
[武汉/ns 航道处/nis]/nto 介绍/v ，/w 随着/p 汉阳/ns 边滩/nz 继续/v 扩张/vn ，/w 为/p 保障/v 航道/n 正常/a 通航/vi ，/w [武汉/ns 航道处/nis]/nto 开始/v 今年/t 枯水期/t 第一次/mq “/w 清道/v ”/w ，/w 施工/vn 期间/f 航道/n 不禁/d 航/vg 。/w （/w 记者/nnt 匡志达/nr 通讯员/nnt 马达慰/nr ）/w 
