人民网/nz 石首/ns 1月16日/t 电/n （/w 卢贻斌/nr ）/w 湖南省/ns 南县/ns 一/m 因/p 吸毒/vi 两次/mq 被/pbei [强制/vd 隔离/vn 戒毒/vn]/nz 人员/n 在/p 作案/vi 时/ng ，/w 为/p 避免/v 重蹈/v 旧/a 辙/n ，/w 竟/d 将/d 同伙/n [手机/n 号码/n]/nz 存入/v “/w 禁毒/v 队长/nnt ”/w 名字/n ，/w 当/p 他/rr 被/pbei 抓获/v 后/f ，/w “/w 禁毒/v 队长/nnt ”/w 也/d 果然/d 在/p 电话/n 里/f 信誓旦旦/vl 作证/vi 称/v 他/rr 的确/d “/w 因/p 吞食/v 针头/n 无法/v 关押/v ”/w 。/w 然而/c ，/w 在/p [湖北省/ns 石首市/ns 公安局/nis]/nt 绣林/nz 派出所/nis 民警/nnt 眼里/s ，/w 这/rzv 点/qt 小/a 伎俩/n 很快/d 被/pbei 戳穿/v 。/w 1月14日/t ，/w [石首市/ns 公安局/nis 绣林/nz 派出所/nis]/nt 将/d 吸毒/vi 成瘾/nhd 人员/n 杨/ng 某/rz 送/v [沙洋/ns 戒毒所/nis]/nt [强制/vd 隔离/vn 戒毒/vn]/nz 两年/mq 。/w 
1月11日/t 中午/t 13时/t 许/v ，/w 石首市/ns 城区/n 居民/n 李/ng 某/rz 正在/d 停/vi 在/p 好/a 爱/v 家/q 超市/nis 门前/s 自己/rr 的/ude1 小轿车/n 内/f 睡觉/vi ，/w 突然/ad 感到/v 有人/r 拉开/v 车门/n 探望/v ，/w 又/d 并/cc 迅速/ad 关上/v 。/w 起初/d 李/ng 某/rz 本/rz 没/d 在意/v ，/w 谁知/v 该/rz 男子/n 竟/d 跑到/v 车/n 后/f 去/vf 掀/v 他/rr 车/n 的/ude1 后备箱/nz 。/w 李某/nr 一跃而起/vl ，/w 冲/v 到/v 车/n 外/f 将/d 其/rz 抓住/v ，/w 并/cc 向/p 附近/f 的/ude1 绣林/nz 派出所/nis 车/n 落/v 岗/n [社区/n 警务/n 室/n]/nto 报警/vn 。/w [社区/n 民警/nnt]/nnt 汪陆锋/nr 迅速/ad 赶到/v 现场/s ，/w 从/p 该/rz 男子/n 身上/s 搜出/v [4/m 根/n]/mq 注射器/n ，/w 其中/rz 一根/mq 没有/v 针头/n 。/w 汪陆锋/nr 确定/v 该/rz 男子/n 有/vyou 吸毒/vi 嫌疑/n ，/w 将/d 其/rz 带到/v 了/ule 绣林/nz 派出所/nis 。/w 
在/p 绣林/nz 派出所/nis ，/w 这个/rz 叫/vi 杨/ng 某/rz 的/ude1 湖南省/ns 南县/ns 男子/n [嚎啕/d 大/a 哭/v]/nz ，/w 面对/v 身上/s 多/a 处/n 针眼/n 不得不/d 承认/v 注射/vn 了/ule 毒品/n ，/w 但/c 连称/nz 自己/rr 吞食/v 了/ule 两根/mq 针头/n ，/w 身上/s [4/m 根/n]/mq 注射器/n 中/f 没有/v 针头/n 的/ude1 便是/v 其中/rz 一个/mq ，/w 并/cc 指/v 着/uzhe 手机/n 通讯录/n 中/f 存有/v “/w 某/rz 大队长/nnt ”/w 名字/n 称/v ，/w 他/rr 是/vshi 湖南省/ns 南县/ns 禁毒/v 队长/nnt ，/w 可以/v 证明/vn 我/rr 吞食/v 了/ule 针头/n 。/w 汪陆锋/nr 知道/v 有些/rz [吸毒/vi 人员/n]/nz 总是/d 以/p 吞食/v 异物/n 来/vf 逃避/v 关押/v ，/w 那么/c 杨/ng 某/rz 是否/v 真/a 吞食/v 异物/n ？/w 于是/cc ，/w 汪陆锋/nr 试着/v 拨打/v 了/ule “/w 某/rz 大队长/nnt ”/w 手机/n ，/w 通话/vi 中/f “/w 某/rz 大队长/nnt ”/w 称/v “/w 自已/n 就是/v 禁毒/vn 队长/nnt ，/w 杨/ng 某/rz 曾/d 多次/mq 被/pbei 他们/rr 抓获/v ，/w 经/p 检/ng 査/nz 的确/d 吞食/v 了/ule 针头/n 无法/v 关押/v ”/w 。/w 汪陆锋/nr 从/p 与/cc 他/rr 的/ude1 交谈/vn 中/f 发现/v 有/vyou 很多/m 漏洞/n ，/w 于是/cc 返回/v 抓获/v 现场/s 认真/ad 查找/v ，/w 还/d 真/a 发现/v 了/ule 被/pbei 杨/ng 某/rz 丢弃/v 的/ude1 针头/n 。/w 既然/c 杨/ng 某/rz 丢弃/v 了/ule 针头/n ，/w 那么/c 他/rr 以前/f 所谓/v 吞食/v 了/ule 针头/n 是否/v 也/d 是/vshi 谎言/n ，/w 民警/nnt 当/p 即将/d 杨/ng 某/rz 带到/v 医院/nis 检查/vn ，/w 证实/v 他/rr 体/ng 中/f 无/v 异物/n 。/w 
见/v 谎言/n 被/pbei 戳穿/v ，/w 杨/ng 某/rz 只好/d 交代/v ，/w 自己/rr 吸毒/vi 成瘾/nhd ，/w 以/p 偷/v 养/v 吸/v ，/w 因/p 多次/mq 被/pbei [强制/vd 戒毒/vn]/nz ，/w 自知/v 被/pbei 抓获/v 后/f 难逃/nz 法网/n ，/w 便/d 找/v 了/ule 个/q 同伙/n ，/w 让/v 其/rz 冒充/v “/w 禁毒/v 队长/nnt ”/w ，/w 编/v 好/a 了/ule 一旦/d 他/rr 落网/vi 后/f 欺骗/v [公安/n 民警/nnt]/nz 的/ude1 台词/n ，/w 并/cc 在/p 自己/rr 手机/n 中将/nnt 同伙/n 以/p “/w 某/rz 大队长/nnt ”/w 名字/n 存/v 好/a ，/w 谁知/v 一番/mq [乔妆/nr 打扮/v]/nz 最后/f 还是/c 露/v 了/ule 马脚/n 。/w 
