刚刚/d 公布/v 的/ude1 开卷/vi 图书/n [市场/n 调研/vn]/nz 数据/n 表明/v ：/w 5%/m 的/ude1 畅销书/n ，/w 可以/v 占据/v 约/d 60%/m 的/ude1 [市场/n 份额/n]/nz 。/w 在/p [图书/n 市场/n]/nz 不景气/a 的/ude1 情况下/nz ，/w 2014年/t ，/w 成龙/nr 、/w 周立波/nr 、/w 潘石屹/nr 等/udeng 名人/n 图书/n 被/pbei 各家/rz 出版社/nis 力捧/nz ，/w 因为/c “/w 名人/n ”/w 就是/v 畅销/v 的/ude1 保证/vn 。/w 
近日/t ，/w 畅销书/n 研究/vn 及/cc 图书/n 营销/vn 专家/nnt 李鲆/nr 所/usuo 著/nz 的/ude1 《/w 名人/n 书/n 浅/a 规则/n 》/w 出版/v ，/w 揭秘/v 名人/n 出/vf 书/n 内幕/n 。/w 昨日/t ，/w 记者/nnt 通过/p 电话/n 对/p 身/ng 在/p 北京/ns 的/ude1 李鲆/nr 进行/vn 了/ule 采访/v ，/w 他/rr 透露/v ：/w “/w 我/rr 确实/ad 了解/v 很多/m 出版/v 行业/n 内幕/n ，/w 但/c 我/rr 毕竟/d 只是/d 书业/nz 观察者/nz 而/cc 非/b 实/ad 操/v 者/k ，/w 书名/n 用/p 一个/mq ‘/w 浅/a ’/w 字/n 也/d 是/vshi 此意/nz 。/w ”/w 
如何/ryv 搞定/v 名人/n ？/w 
有人/r 要/v “/w 知音/n ”/w 有人/r 要/v “/w 现金/n ”/w 
名人/n 资源/n ，/w 是/vshi 各个/rz 出版社/nis 在/p 市场/n 上/f 的/ude1 制胜/vn 法宝/n 。/w 出版社/nis 想/v 说服/vn 名人/n 在/p 此/rzs 出/vf 书/n ，/w 真/a 可谓/v 绞尽脑汁/vl 。/w 李鲆/nr 在/p 出版/v 行业/n 摸爬滚打/vl 近/a 10年/t ，/w 也/d 了解到/v 许多/mq 故事/n 。/w 
时代/n 华语/nz 公司/nis 副总编/nnt 郎世溟/nr ，/w 当年/t 想/v 出版/vn 世界/n 金融/n 历史学者/nnd 宋鸿兵/nr 的/ude1 书/n ，/w 但/c 他/rr 和/cc 宋鸿兵/nr 没有/v 任何/rz 交往/vn ，/w 甚至/d 没有/v 宋鸿兵/nr 的/ude1 电话/n ，/w 平时/t 只是/d 看/v 宋鸿兵/nr 的/ude1 微博/n ，/w 转发/v 、/w 评论/n 。/w 宋鸿兵/nr 的/ude1 粉丝/nf 实在/d 太多/ad ，/w 往往/d 一条/mq 微博/n 就是/v 百余/mq 条/q 转发/v 评论/n 。/w 郎世溟/nr 就/d 耐心/a 地/ude2 等/udeng ，/w 有/vyou 天/qt 晚上/t [12/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 宋鸿兵/nr 发/v 了/ule 条/q 微博/n ，/w 郎世溟/nr 马上/d 把/pba 写/v 好/a 的/ude1 约稿/vn 信/n 通过/p 私信/n 发/v 了/ule 过去/vf 。/w 
看见/v 郎世溟/nr 如此/rzv 敬业/vi ，/w 宋鸿兵/nr 回复/v 说/v 自己/rr 刚/d 写完/v 《/w [货币/n 战争/n]/nz 3/m 》/w ，/w 正/d 想/v 找朋友/nz 聊聊/v 。/w 郎世溟/nr 马上/d 回复/v ：/w “/w 我/rr 认为/v ，/w 您/rr 的/ude1 《/w [货币/n 战争/n]/nz 3/m 》/w 应该/v 从/p 中国/ns 的/ude1 金融/n 史/ng 写/v 起/vf 。/w ”/w 当时/t 《/w [货币/n 战争/n]/nz 3/m 》/w 还/d 没/d 上市/vn ，/w 郎世溟/nr 是/vshi 基于/p 对/p 宋鸿兵/nr 的/ude1 了解/vn 作出/v 的/ude1 判断/vn 。/w 宋鸿兵/nr 很快/d 回复/v ：/w “/w 我/rr 就是/v 从/p [中国/ns 金融/n 史/ng]/nz 写/v 起/vf 的/ude1 。/w ”/w 郎世溟/nr 又/d 马上/d 回/v 了/ule 一句/mq ：/w “/w 我/rr 认为/v ，/w [中国/ns 近代/t]/nz 金融/n 史/ng ，/w 您/rr 该/rz 从/p 胡雪岩/nr 写/v 起/vf 。/w ”/w 宋/tg 马上/d 回复/v ：/w “/w 我/rr 第一章/mq [第一/m 节/q]/mq 写/v 的/ude1 胡雪岩/nr 。/w 你/rr 说/v 哪天/nz 见面/vi 吧/y ？/w ”/w 郎世溟/nr 顺利/ad 签/v 下/f 了/ule 宋鸿兵/nr 的/ude1 《/w [货币/n 战争/n]/nz 4/m ：/w [战国/n 时代/n]/nz 》/w 。/w 
不过/c ，/w 也/d 不是/c 所有/b 名人/n 都/d 跟/p 宋鸿兵/nr 一样/uyy ，/w 只/d 看中/v 出版社/nis 对/p 自己/rr 的/ude1 了解/vn 。/w 李鲆/nr 透露/v ：/w “/w 有/vyou 两家/mq 出版社/nis 都/d 找到/v 了/ule 某/rz 位/q 名人/n ，/w 也/d 都/d 给/p 他/rr 许诺/v 了/ule 较高/ad 的/ude1 报酬/n 。/w 后来/t 这位/r 名人/n 跟/p 我/rr 说/v ，/w 其中/rz 有/vyou 一家/n 出版社/nis 是/vshi 直接/ad 拿来/vf 了/ule 20万/m 现金/n ，/w 他/rr 就/d 选择/v 了/ule 这家/r 出版社/nis 。/w ”/w 
