人民网/nz 石家庄/ns 1月15日/t 电/n （/w 记者/nnt 李增辉/nr ）/w 河北/ns 河间市/ns 是/vshi 中国/ns [电线/n 电缆/n]/nz 生产/v 基地/nis ，/w 有/vyou 专业/n 线缆/n 生产/v 厂家/n [170/m 家/q]/mq ，/w [年/qt 生产能力/n]/nz [400/m 亿元/q]/mq 。/w 依靠/v [科技/n 创新/vi]/nz ，/w 目前/t 河/n 间/f 形成/v 了/ule 以/p [电力/n 电缆/n]/nz 为主/vi ，/w 集/q 拔丝/n 、/w 线缆/n 设备/n 制造/vn 、/w 电力/n [封闭/v 母线/n]/nz 于/p 一体/n 的/ude1 完整/a 产业/n 链条/n ，/w 在/p 生产/vn 、/w 研制/v 、/w 检测/vn 、/w 服务/vn 等/udeng 方面/n 走/v 在/p 了/ule 全国/n 前列/n ，/w 预计/v 2013年/t 对/p 全市/n GDP/x 的/ude1 贡献率/n 达/v 18.9%/m 。/w 
近年来/dl ，/w 河/n 间/f 先后/d 投入/v [36/m ./w 6/m 亿元/q]/mq 对/p [26/m 家/q]/mq [重点/n 企业/n]/nz 进行/vn 了/ule [技术/n 改造/vn]/nz 。/w 扶持/v 企业/n 建立/v 研发/v 平台/n ，/w 联合/v 高校/n 院所/n 开展/v 科技/n 攻关/vn ，/w 自行/d 研制/v 的/ude1 铝合金/n 电缆/n 、/w 高速/b [轨道/n 交通/n]/nz 电缆/n 、/w [光伏/nz 电缆/n]/nz 等/udeng 一批/mq 新产品/nz ，/w 擦亮/v 了/ule “/w 河/n 间/f 电缆/n ”/w 品牌/n 。/w 
