昨日/t ，/w 武汉/ns [东湖/ns 高新区/nz]/nz 以/p 企业/n 总收入/n [6517/m 亿元/q]/mq 的/ude1 成绩单/n ，/w 为/p 2013年/t 漂亮/a 收官/v 。/w 继/vg 光电子/n 信息/n 和/cc [现代/ntc 服务业/n]/nz [两/q 大/a]/mq 千亿/m 产业/n 后/f ，/w [环保/n 节能/vn]/nz 与/cc [高端/nz 装备/n 制造/vn]/nz 异军突起/vl ，/w 双双/q 突破/v [700/m 亿元/q]/mq ，/w 并/cc 将/d 在/p 今年/t 冲刺/vi 千亿/m 。/w 
既/c “/w 引进/v 来/vf ”/w ，/w 又/d “/w 走/v 出去/vf ”/w 。/w 已有/v 63/m 家世界/ntc [500/m 强/a]/mq 企业/n 落户/vi 光谷/nz ，/w 光谷/nz 北斗/n 首次/m 赴/v 泰国/nsf 建立/v 基站/n ，/w 光谷/nz 联合/vd 、/w [长/a 飞/vi 公司/nis]/nt 等/udeng 本土/n 领军/d ，/w 纷纷/d 赴/v 香港/ns 筹备/vn 上市/vn 。/w 
[东湖/ns 高新区/nz]/nz 介绍/v ，/w 随着/p 联想/vi 等/udeng 一批/mq 百亿/m 企业/n 的/ude1 投产/vn ，/w 围绕/v 光电子/n 等/udeng 五大/n [支柱/n 产业/n]/nz ，/w 光谷/nz 今年/t 的/ude1 增长/vn 触角/n 还/d 将/d 延伸/v 至/p 集成电路/n 、/w [3/m D/x]/mq 打印/v 等/udeng [12/m 个/q]/mq [新兴/b 产业/n]/nz ，/w 力争/v 全年/n 企业/n 总收入/n 突破/v [8000/m 亿元/q]/mq 。/w （/w 记者/nnt 李墨/nr 、/w 通讯员/nnt 杨烁/nr ）/w 
