人民网/nz 北京/ns 1月15日/t 电/n （/w 记者/nnt 陈晨曦/nr ）/w 首届/b [22/m 岁/qt]/mq 以下/f 亚洲杯/nz 男子/n 足球赛/n D/x 组/n [第二/m 轮/qv]/mq 比赛/v [北京/ns 时间/n]/nz 15日/t 凌晨/t 在/p [阿曼/ns 首都/n 马斯喀特/nsf]/nz 举行/v ，/w [中国/ns 足球队/nis]/nt 以/p 1∶2/m 负于/v [沙特阿拉伯/nsf 队/n]/nt ，/w 遭遇/v 小组赛/nz 两/m 连败/nz ，/w 提前/vd 被/pbei 淘汰/v 出局/vn 。/w 
尽管/c 这支/r 年轻/a 的/ude1 中国队/nt 不乏/v 已经/d 在/p [中超/n 联赛/n]/nz 中/f [站稳/v 脚跟/n]/nz 的/ude1 球员/nnt ，/w 但/c 比赛/v 经验/n 不足/an 仍/d 是/vshi 球队/nis 的/ude1 “/w 短板/nz ”/w 。/w 在/p 与/cc 沙特队/nt 的/ude1 比赛/vn 中/f ，/w 中国队/nt 的/ude1 表现/vn 要/v 比/p 首/q 战/vg 出色/a ，/w 可惜/v 主/ag 裁判/nnt 的/ude1 一次/mq 点球/n 误判/vn 让/v 中国队/nt 的/ude1 努力/ad 付诸东流/vl 。/w 在/p 以/p 1∶2/m 失利/vi 之后/f ，/w 中国队/nt [两/q 战/vg]/mq 皆/d 负/v 提前/vn 出局/vi 。/w 
中国队/nt 主教练/nnt 傅博/nr 在/p 赛/vn 后/f 表示/v ：/w “/w 我们/rr 还是/c 比赛/vn 太少/d ，/w 实战/n 经验/n 不足/an 。/w 所以/c ，/w 从/p 我们/rr 自己/rr 的/ude1 队伍/n 成长/vi 来说/uls ，/w 我/rr 觉得/v 这样/rzv 的/ude1 比赛/vn 锻炼/v 价值/n 很大/d 。/w ”/w 根据/p 赛程/n ，/w 中国队/nt 将/d 于/p [北京/ns 时间/n]/nz 1月17日/t 凌晨/t 迎战/v 小组/nis [最后/f 一个/mq]/nz 对手/n [伊拉克/nsf 队/n]/nt 。/w 
