人民网/nz 上海/ns 1月15日/t 电/n （/w 记者/nnt 励漪/nr ）/w 上海/ns [空气/n 污染/vn]/nz 应急/vn 方案/n “/w 升级版/nz ”/w 最新/a 出炉/v ，/w 今天/t 召开/v 的/ude1 [上海市/ns 政府/nis]/nto [新闻/n 发布会/n]/nz 介绍/v 了/ule 相关/vn 内容/n 。/w 
据介绍/nz ，/w 《/w 上海市/ns 空气/n 重/a 污染/v [专项/b 应急/vn 预案/n]/nz 》/w （/w 简称/v 《/w [应急/vn 预案/n]/nz 》/w ）/w 在/p 预警/vn 分级/v 上/f 分为/v 蓝色/n 、/w 黄色/n 、/w 橙色/n 和/cc 红色/n 四级/b 。/w 与/cc 四级/b 预警/vn 相/d 对应/vi ，/w 《/w [应急/vn 预案/n]/nz 》/w 分别/d 设置/v 了/ule [Ⅳ/m 级/q]/mq 、/w [Ⅲ/m 级/q]/mq 、/w [Ⅱ/m 级/q]/mq 、/w [Ⅰ/m 级/q]/mq 四级/b 应急/vn 响应/v 。/w 
《/w [应急/vn 预案/n]/nz 》/w 对于/p [Ⅰ/m 级/q]/mq 应急/vn 响应/v （/w [红色/n 预警/vn]/nz ）/w 时/ng 采取/v 的/ude1 强制性/b 措施/n 要求/n 更加/d 严格/ad ，/w 如/v 停驶/nz 除/p 执法/vn 执勤/vi 车/n 外/f 的/ude1 党政机关/n 和/cc 事业单位/nz [公务/n 用车/n]/nz 比例/n 从/p 原先/d 的/ude1 30%/m 提高/v 到/v 50%/m ；/w 中小学校/n 和/cc [托幼/nz 机构/n]/nt 则/d 明确/a 要/v 采取/v 停课/vi 措施/n 等/udeng 。/w 
