2013年/t 过去/vf 了/ule ，/w 这/rzv 一年/mq 在/p 网上/s 花/n 了/ule 多少/ry 钱/n ？/w 都/d 买/v 什么/ry 了/ule ？/w 日前/t 支付宝/nz 发布/v 了/ule 2013年/t 全民/n 对账单/nz ，/w 河北省/ns [网上/s 支付/v]/nz 总额/n 居/v 全国/n [第/m 13/m 位/q]/mq ，/w 石家庄市/ns 支付宝/nz 用户/n 人均/a 网上/s 支出/n [8008/m 元/q]/mq 。/w 
[数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年/t ，/w 河北省/ns 的/ude1 支付宝/nz 网上/s 支出/n 金额/n [同比/n 增长/v]/nz 117%/m ，/w 占/v 全国/n 的/ude1 2.16%/m ，/w 排/v [第/m 13/m 位/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w 石家庄/ns 的/ude1 支付宝/nz 用户/n 2013年/t 人均/a 网上/s 支出/n [8008/m 元/q]/mq ，/w 排/v 全国/n [第/m 161/m 位/q]/mq ，/w 其中/rz 人均/a [网上/s 购物/vn]/nz 消费/vn [4258/m 元/q]/mq ，/w 缴费/vn 支出/n [269/m 元/q]/mq 。/w 
[手机/n 支付/v]/nz 突飞猛进/vl 。/w 石家庄/ns 的/ude1 用户/n 2013年/t 人均/a 支付宝/nz 钱包/n 支出/n 的/ude1 总金额/nz 为/p [10417/m 元/q]/mq ，/w 其中/rz 人均/a 通过/p 钱包/n 购物/vn 支出/n [616/m 元/q]/mq ，/w 55%/m 的/ude1 用户/n 通过/p 支付宝/nz 钱包/n 对/p 余额/n 宝/n 进行/vn 转入/v 和/cc 转出/vf ，/w 比例/n 远/a 超/v PC/x 端/v 。/w （/w 记者/nnt 刘文静/nr ）/w 
