2014年/t 春运/n 今日/t 将/d 拉开/v 大幕/nz 。/w 记者/nnt 从/p [石家庄/ns 火车站/n]/nz 获悉/v ，/w 春运/n 期间/f 预计/v [石家庄/ns 站/vi]/nz 发送/v 旅客/n [296/m 万/d 人/n]/mq ，/w 较/d 2013年/t 春运/n 同期/f 旅客/n 发送/v 增长/vn 14%/m 。/w [石家庄/ns 站/vi]/nz 将/d 增加/v 临客/n [32/m ./w 5/m 对/p]/mq ，/w 在/p 严打/v 倒票/v 行为/n 的/ude1 同时/c ，/w 进一步/d 提升/v 服务/vn 管理/v 水平/n ，/w 确保/v 2014年/t 春运/n 平稳/a 运行/vn 。/w 
今年/t 春运/n 自/p 1月16日/t 起/vf 至/p 2月24日/t 止/v ，/w 为期/vi [40/m 天/qt]/mq ，/w 其中/rz 节前/f [15/m 天/qt]/mq ，/w 节/q 后/f [25/m 天/qt]/mq 。/w 预计/v 春运/n [40/m 天/qt]/mq ，/w [石家庄/ns 站/vi]/nz 发送/v 旅客/n [296/m 万/d 人/n]/mq ，/w 下车/vi 旅客/n [328/m 万/d 人/n]/mq ，/w 总/b 办理/v 旅客/n [646/m 万/d 人/n]/mq ；/w 较/d 2013年/t 春运/n 同期/f 旅客/n 发送/v 增长/vn 14%/m ，/w 下车/vi 增长/v 15%/m ，/w 总/b 办理/v 增长/vn 15%/m 。/w 
节前/f ，/w 学生/nnt 放假/vi 客流/n 形成/v 的/ude1 第一个/mq 高峰/n 日/b 为/p 2014年1月18日/t 、/w 19日/t ，/w 预计/v 每日/r 旅客/n 发送量/n [7/m ./w 8/m 万/d 人/n]/mq 以上/f ；/w 探亲/vi 、/w 经商/vi 客流/n 形成/v 第二个/mq 高峰/n 日/b ：/w 预计/v 1月27日/t 、/w 28日/t ，/w 预计/v 每日/r 旅客/n 发送量/n [8/m ./w 2/m 万/d 人/n]/mq 以上/f 。/w 节/q 后/f ，/w 预计/v 2月6日/t 、/w 7日/t 形成/v 第一个/mq 高峰/n 日/b ，/w 预计/v 每日/r 旅客/n 发送量/n [7/m ./w 8/m 万/d 人/n]/mq 以上/f ；/w 探亲/vi 、/w 经商/vi 客流/n 形成/v 第二个/mq 高峰/n 日/b ：/w 预计/v 2月15日/t 、/w 16日/t ，/w 每日/r 旅客/n 发送量/n [9/m ./w 0/m 万/d 人/n]/mq 以上/f 。/w 
为/p 应对/v 春运/n 客流/n 高峰/n ，/w [石家庄/ns 站/vi]/nz 春运/n 期间/f 临客/n 增加/v [32/m ./w 5/m 对/p]/mq ，/w 其中/rz 高铁/nz [6/m 对/p]/mq ，/w 普/ag 速/ag [26/m ./w 5/m 对/p]/mq （/w 其中/rz 包括/v [2/m 对/p]/mq 长期/d 临客/n ：/w 石家庄/ns —/w 秦皇岛/ns D4536/x //w [5/m 次/qv]/mq 、/w 长春/ns —/w 昆明/ns K2285/x //w [6/m 次/qv]/mq ）/w 。/w [石家庄/ns 北站/nis]/nt 春运/n 将/d 开行/v [1/m 对/p]/mq 临客/n 。/w 
“/w 2014年/t 铁路/n 春运/n ，/w 我们/rr 提出/v 了/ule 安全/an 出行/vi 、/w 方便/a 出行/vi 、/w 温馨/a 出行/vi 的/ude1 目标/n 。/w ”/w [石家庄/ns 火车站/n]/nz 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 春运/n 期间/f ，/w 将/d 严格/ad 旅客/n 安危/n 检查/vn ，/w 杜绝/v “/w [三/m 品/ng]/mq ”/w 进站/vi 上车/v 。/w 一方面/c 严厉打击/v 倒票/v 行为/n ，/w 维护/v 旅客/n [合法/a 权益/n]/nz ，/w 另一方面/c ，/w 增/v 开/v 增设/v 售票/vn 窗口/s ，/w 完善/v 引导/vn 揭示/v 系统/n 。/w 此外/c ，/w 还/d 将/d 进一步/d 提升/v 志愿者/nnt 帮扶/v [服务/vn 水平/n]/nz ，/w 增加/v 验证/vn 通道/n ，/w 方便/a 旅客/n 快速/d 进站/vi ，/w 确保/v 2014年/t 春运/n 平稳/a 运行/vn 。/w （/w 记者/nnt 宋钧/nr ）/w 
