方月仿/nz 生前/t 最喜欢/nz 的/ude1 一张/mq 个人/n 照片/n ，/w 摄于/nz 上世纪/nz 80年代/t 末/f [武汉/ns 品芳/nz 照相馆/nis]/nt 
昨日/t 凌晨/t ，/w 著名/a 汉剧/n 研究专家/nnd 、/w [国家/n 一级/b 编剧/nnt]/nnd 方月仿/nz 因病/d 在/p [武汉市/ns 中心/nis 医院/nis]/nth 去世/vi ，/w 享年/n [67/m 岁/qt]/mq 。/w 他/rr 是/vshi 国内/s 第一位/mq 、/w 也/d 是/vshi 惟一/b 一位/mq 将/d 国际/n 戏曲/n 元素/n 用/p 汉剧/n 成功/a 表现/v 出来/vf 的/ude1 戏曲编剧/nnd 和/cc 理论家/nnd 。/w 
方月仿/nz 1947年/t 出生于/v 湖北/ns 汉川/ns ，/w 小学/nis 没/d 毕业/v 就/d 考上/v [湖北省/ns 艺术/n 学校/nis 汉剧/n 科/n]/nt ，/w 专攻/v “/w 一/m 末/f ”/w 行当/n 。/w 上世纪/nz 80年代/t ，/w 他/rr 考入/v [上海/ns 戏剧/n 学院/nis]/ntu 编剧/nnt 专业/n ，/w 成为/v 著名/a 学者/nnt 余秋雨/nr 的/ude1 学生/nnt 。/w 在/p [武汉市/ns 艺术/n 创作/vn 研究/vn 中心/nis]/nt 工作/vn 期间/f ，/w 他/rr 不断/d 推陈出新/vl ，/w 挖掘/v 、/w 改编/v 了/ule 大批/m 汉剧/n [传统/n 剧目/n]/nz ，/w 创作/vn 的/ude1 代表性/n 作品/n 《/w 三/m 斧头/n 将军/nnt 》/w 、/w 《/w 花溪/nz 二/m 凤/ng 》/w 、/w 《/w 玉/n 娘/n 判/v 》/w 、/w 《/w 少年/n 花木兰/nr 》/w 等/udeng 剧目/n 常/d 演/v 不衰/v 。/w 著名/a 汉剧/n 表演艺术家/nnd 胡和颜/nz ，/w 青年/n 表演艺术家/nnd 邓敏/nr 、/w 邱玲/nr 等/udeng 一批/mq 汉剧/n 名角/n 都/d 出演/v 过/uguo 他/rr 的/ude1 作品/n 。/w 
1988年/t ，/w 他/rr 将/d 日本/ns 名剧/n 《/w 曾/d 根/n 崎/ng 殉情/vi 》/w 改编/v 成/v 汉剧/n ，/w 带到/v 日本/ns 公演/v ，/w 获得/v 成功/a ，/w 被/pbei 日本/ns 戏剧家/nnd 评价/vn 为/p [东方/s 文学/n]/nz 戏剧/n 交流/vn 的/ude1 成功/a 范例/n 。/w 
他/rr 编写/v 了/ule 汉剧/n 研究/vn 著作/gi 《/w 汉剧/n 纵横谈/n 》/w 。/w 住院/vn 期间/f ，/w 他/rr 还/d 在/p 病床/n 上/f 坚持/v 校/ng 完了/vi [另一/m 本/rz]/mq 汉剧/n 专著/n 清样/n 。/w 
2012年/t ，/w 方月仿/nz 被/pbei 确诊/v 为/p 晚期/t 肝癌/nhd ，/w 仍/d 在/p 病榻/n 上/f 坚持/v 创作/vn 。/w 
2013年/t ，/w 他/rr 将/d 莎士比亚/nrf 名剧/n 《/w 驯悍记/nz 》/w 改编/v 成/v 汉剧/n ，/w 在/p 武大/n 成功/a 演出/vn [两/q 折/vi]/mq 。/w 《/w 驯悍记/nz 》/w 导演/nnt 孙伟/nr 向/p 记者/nnt 透露/v ，/w 该剧/r 共/d [五/m 折/vi]/mq ，/w 计划/n 今年/t 排/v 完全/ad 本/rz ，/w 到/v 上海/ns 参加/v 莎士比亚/nrf 艺术节/n 的/ude1 演出/vn ，/w 并/cc 有望/v 赴/v 英国/ns 演出/vn 。/w 
方月仿/nz 之/uzhi 子/ng 方/q 际/ng 回忆/v ：/w “/w 老爷子/n 一生/n 热爱/v 汉剧/n 。/w 半个月/mq 前/f ，/w 病痛/n 最/d 难受/a 的/ude1 时候/n ，/w 他/rr 还/d 坚持/v 从/p 汉口/ns 的/ude1 医院/nis 到/v 武昌/ns [一/d 所/usuo]/mq 艺术学校/nis 观摩/v 学员/nnt 们/k 的/ude1 排演/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w 汉剧/n 发展/vn 就/d 靠/v 这些/rz 苗子/n 了/ule 。/w ”/w 
临终/vi 前/f 几天/mq ，/w 方月仿/nz 跟/p 方/q 际/ng 开玩笑/vi ：/w “/w 我/rr 死/v 了/ule ，/w 墓碑/n 上/f 就/d 写/v [六/m 个/q]/mq 字/n ‘/w 汉剧/n 人/n 方月仿/nz ’/w 。/w ”/w 儿子/n 最/d 懂/v 父亲/n ，/w 建议/n “/w 在/p 碑/n 背面/f 再/d 给/p 您/rr 加/v 一行/n 字/n ：/w ‘/w 他/rr 把/pba 一生/n 献给/v 了/ule 汉剧/n ’/w ”/w 。/w 躺在/v 病榻/n 上/f ，/w 方月仿/nz 含笑/vi 点/qt 了/ule 点头/vi 。/w （/w 记者/nnt 蒋太旭/nr ）/w 
