13日/t ，/w 港/n 贸发局/n 举行/v “/w 香港·华丽秀/nrf ”/w 活动/vn ，/w 艺人/nnt 、/w 明星/nnd 、/w 模特儿/nnt 云集/v ，/w 由于/p 现场/s 背后/f 的/ude1 布景/n 板/ng 底部/f 有/vyou 镜面/n 装饰/vn ，/w 不少/m 女星/nnd 、/w 模特儿/nnt 拍照/vi 时/ng 都/d 中招/nz ，/w 不/d 小心/a 跌入/v 陷阱/n ，/w 惨遭/v 露底/v ，/w 受害者/n 当中/f 包括/v 歌手/nnt 江若琳/nr 、/w 模特儿/nnt 陈瑞莹/nr 和/cc 前/f 亚/b ./w ./w ./w 
陈绮明/nr 史无前例/bl ，/w 香港/ns 多/a 位/q 女星/nnd 模特/nnt 集体/n 走光/nz ，/w 令人/v 愕然/a ！/w 13日/t ，/w 一年一度/bl 的/ude1 香港/ns 时装/n 节/q 伴着/v 备受/v 瞩目/vn 的/ude1 大型/b 时装秀/nz “/w 香港·华丽秀/nrf ”/w 在/p [香港/ns 会展/n 中心/nis]/nt 揭幕/vi 。/w [如此/rzv 美丽/a]/nz 盛事/n ，/w 却/d 出现/v 令人/v 啼笑皆非/vl 的/ude1 插曲/n —/w —/w 因为/c 主办方/nz 的/ude1 失误/vn ，/w 在/p 背景/n 板/ng 前/f 地面/n 安/ag 了/ule 一块/s 长条/n 形/ng 的/ude1 镜面/n 装饰/vn ，/w 结果/n ，/w 一/m 众/ag 女星/nnd [春光/n 乍/d 泄/vg]/nz 。/w 
