人民网/nz 武汉/ns 1月16日/t 电/n （/w 向/p 萍/nz ）/w 高达/v [7/m 层楼/q]/mq 的/ude1 “/w 龙马/nz 腾霄/nr ”/w 、/w 极/d 具/vg 武汉/ns 特色/n 的/ude1 “/w 巨型/b 热干面/nf ”/w 、/w 萌/v 味/ng 十足/z 的/ude1 [卡通/n 人物/n]/nz ./w ./w ./w ./w ./w ./w 2月14日/t 起/vf ，/w 游客/n 步入/v 东湖/ns 听涛/nz 景区/n ，/w 便/d 能/v 欣赏/vn 到/v 近/a [百/m 组/n]/mq 规模/n 宏大/a 、/w 迷你/b 称奇/nz 的/ude1 自贡/ns 彩灯/n 。/w 除此之外/al ，/w 来自/v [全国/n 各地/rzs]/nz 的/ude1 美食/n 、/w [10/m 大/a]/mq [主题/n 活动/vn]/nz 更/d 将/d 贯穿/v 长达/v [66/m 天/qt]/mq 的/ude1 灯会/n ，/w 满足/v 老中青/n 幼/ag 等/udeng 多/a 年龄/n 层/qv 的/ude1 需求/n 。/w 
每当/p [华灯/n 初/f 上/f]/nz ，/w 灯光/n 映/vi 透/v 东/f 湖水/n ，/w 景区/n 内/f 便/d 熙熙攘攘/vl ，/w 游人如织/n 。/w 今年/t 元宵节，56/t 组/n 大型/b 灯/n 组/n 将/d 点亮/vi 听涛/nz 景区/n ，/w 灯会/n 将/d 延续/v 上届/b 的/ude1 豪华/a 阵容/n ，/w 不仅/c 邀请/v 来/vf 了/ule 国内/s 顶级/b 央视/j 晚会/n 布景/n 团队/n ，/w 更/d 融合/v 了/ule 武汉/ns 当地/s 特色/n ，/w [量身/d 定做/v]/nz 了/ule 近/a [百/m 组/n]/mq 水陆/n 灯/n 组/n ，/w 并/cc 首次/m 尝试/v 融入/vn LED/x 、/w 激光秀/nz 等/udeng 高科技/n 元素/n ，/w 市民/n 在/p 赏灯/v 之/uzhi 余/ng ，/w 可以/v 体验/vn 互动/v [激光/n 表演/vn]/nz 和/cc 激光/n 游戏/n ，/w 给/p 武汉/ns 市民/n 带来/v 一场/mq 精致/a 入/v 微/ag 、/w 气势恢宏/n 的/ude1 视觉/n 盛宴/n 。/w 
[自贡/ns 灯会/n]/nz 久/a 负/v “/w 天下第一/vl 灯/n ”/w 的/ude1 美称/n 。/w 本届/r 东湖/ns 灯会/n ，/w 主办方/nz 从/p 自贡/ns 引进/v 的/ude1 水陆/n 灯/n 组分/n 为/p 五大/n 板块/n 共计/v 近/a [百/m 组/n]/mq ，/w 以/p 气势/n 壮观/a 、/w 规模/n 宏大/a 为/p 特点/n ，/w 灯/n 景/ng 交融/vi 、/w 层次/n 迷离/a 称奇/nz 。/w 高达/v [22/m 米/q]/mq 的/ude1 “/w 龙马/nz 腾霄/nr ”/w 、/w 热干面/nf 巨型/b 灯/n 组/n 、/w 妙趣横生/vl 的/ude1 [数十/m 个/q]/mq 卡通/n 灯/n 组/n 、/w [三/m 国/n 文化/n]/nz 主题/n 灯/n 组/n …/w …/w 将/d 在/p 东湖/ns 听涛/nz 景区/n 内/f 一一/m 与/cc 游客/n 见面/vi 。/w 
除了/p 璀璨夺目/vl 的/ude1 灯光/n 盛宴/n ，/w [第二/m 届/q]/mq 东湖/ns 灯会/n 主办方/nz 还/d 为/p 游客/n 安排/v 好/a 了/ule 吃/v 、/w 喝/vg 、/w 玩/v 、/w 购/v [一站式/nz 服务/vn]/nz 。/w 活动/vn 期间/f 将/d 开展/v 10余项/m [大型/b 活动/vn]/nz ，/w 引入/v 各地/rzs [特色/n 美食/n]/nz 、/w 演艺/n 及/cc 非/b 遗/vg 等/udeng [文化/n 交流/vn]/nz ，/w 与/cc 东湖/ns 梅花/n 节/q 、/w 樱花节/nz 、/w 游船/n 赏灯/v 等/udeng 一道/d ，/w 共创/v 集/q “/w 灯/n 景/ng 、/w 激光秀/nz 、/w 美食/n 、/w [三/m 国/n 文化/n]/nz 、/w 游船/n ”/w 为/p 一体/n 的/ude1 “/w 大/a 美/b 东湖/ns ”/w [民俗/n 文化/n]/nz 嘉年华/n 。/w 
“/w [众/ag 里/f 寻/v 她/rr 千百度/nz]/nz ，/w [蓦然/d 回首/vi]/nz ，/w 那/rzv 人/n 却/d 在/p [灯火/n 阑珊/nz 处/n]/nz 。/w ”/w 2月14日/t 伴随/v 着/uzhe 灯会/n 开幕式/n 上/f 的/ude1 紧锣密鼓/dl ，/w “/w 灯/n 梦/n 奇缘/nz ”/w 主题/n 姻缘/n 将/d 会/v 同步/vn 上演/v ，/w 以/p 灯/n 为/p 媒/ng ，/w 为/p 武汉/ns 的/ude1 [单身/n 男女/n]/nz 们/k 打造/v 一个/mq 梦幻般/nz 的/ude1 鹊桥/n 盛会/n 。/w 
此外/c ，/w 东湖/ns 美食节/nz 、/w 东湖/ns 音乐节/n 、/w 武汉/ns 首届/b 高校/n 笑星/n 大赛/vn 、/w 东湖/ns 旅游/vn 赶集会/n 等/udeng 精彩/a 活动/vn 也/d 将/d 陆续/d 登陆/vi 本届/r [武汉/ns 东湖/ns]/nz 灯展/n 。/w 与此同时/c ，/w 东湖/ns 灯会/n 期间/f ，/w 游客/n 只需/v 通过/p 活动/v 官方/n 微博/n 上/f 传/v 与/cc [第二/m 届/q]/mq [武汉/ns 东湖/ns]/nz 灯会/n 有关/vn 的/ude1 [摄影/vn 作品/n]/nz ，/w 还/d 将/d 有/vyou 机会/n 获得/v 由/p 主办方/nz 提供/v 的/ude1 丰厚/a 奖励/vn 。/w 
此次/rz 灯会/n 活动/vn 从/p 2月14日/t 起/vf ，/w 历时/vi [10/m 周/qt]/mq ，/w 共计/v [66/m 天/qt]/mq ，/w 每天/r 上午/t 8时/t 至/p 晚上/t 10时/t 开放/v 。/w 连续/a [10/m 个/q]/mq 周末/t 推出/v 各/rz 大型/b [主题/n 活动/vn]/nz 。/w 
