人民网/nz 1月16日/t 讯/ng 据/p 韩国/nsf 《/w 亚洲/ns 经济/n 》/w 报道/v ，/w 据/p [韩国/nsf 统计厅/nis]/nt 、/w [日本/ns 驻/v 韩/b 大使馆/nis]/nt 15日/t 发布/v 的/ude1 [数据/n 显示/v]/nz ，/w 截至/v 去年/t 11月/t ，/w 访/v 韩/b 日本/ns 游客/n 累计/vd 达/v [253/m ./w 2/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 较/d 2012年/t 同期/f 的/ude1 [329/m ./w 1/m 万/d 人次/qv]/mq 减少/v 23.1%/m 。/w 旅游/vn 业界/n 分析/vn 称/v ，/w 日元/n 持续/vd 贬值/vi 是/vshi 访/v 韩/b 日本/ns 游客/n 大量/m 减少/v 的/ude1 [主要/b 原因/n]/nz ，/w 日元/n 对/p [美元/q 汇率/n]/nz 跌/v 至/p [103/m 日元/n]/mq 左右/f ，/w 购买力/n 大幅/d 下降/vi ，/w 出境游/nz 也/d 显著/ad 减少/v 。/w 
虽然/c 访/v 韩/b 日本/ns 游客/n 锐减/vi ，/w 但/c 韩国/nsf 商家/n 却/d 把/pba 视线/n 放在/v [中国/ns 消费者/n]/nz 身上/s 。/w 有/vyou 统计/vn 称/v ，/w 随着/p 中国/ns 春节/t 黄金周/nr （/w 1月31日/t 至/p 2月6日/t ）/w 的/ude1 到来/vn ，/w 预计/v 今年/t 黄金周/nr 期间/f 访/v 韩/b 中国/ns 游客/n [同比/n 上涨/vi]/nz 12%/m ，/w 达到/v [8/m 万/d 人/n]/mq 。/w 观光/vn 业内人士/n 称/v ，/w 随着/p 中国/ns 迎来/v 春节/t 黄金周/nr 及/cc 受/v 中国/ns 新/a 《/w 旅游/vn 法/n 》/w 出台/vi 提振/nz ，/w 曾/d 一度/d 萎缩/vi 的/ude1 韩国/nsf 旅游业/n 或/c 将/d 借此/v 东风/n [重/a 获/v 新生/n]/nz 。/w 
据/p [韩国/nsf 观光/vn 公社/nis]/nt 相关/vn 人士/n 称/v ，/w 为了/p 迎接/v 黄金周/nr 期间/f 访/v 韩/b 中国/ns 游客/n ，/w 将/d 推出/v 大幅度/d 的/ude1 打折/vn [促销/vn 活动/vn]/nz 。/w 启动/v [春节/t 期间/f]/nz 与/cc 韩国/nsf 朋友/n 同行/n 的/ude1 来玩吧/nz 朋友/n ，/w 韩国/nsf 等/udeng 你/rr 等/udeng 项目/n 吸引/v 中国人/n 眼球/n 。/w 
