15日/t 下午/t ，/w 省委/nis 书记/nnt 、/w 省/n 人大常委会/nis 主任/nnt 周本顺/nr ，/w 省长/nnt 张庆伟/nr 在/p 石家庄/ns 会见/v 了/ule [最高人民法院/nto 党组/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 常务/b 副院长/nnt 沈德咏/nr 一行/n ，/w 代表/nnt 省委/nis 、/w 省政府/n 对/p 沈德咏/nr 来/vf 冀/b 调研/vn 表示/v 欢迎/vn ，/w 对/p 最高人民法院/nto 给予/vn 河北/ns 工作/vn 的/ude1 支持/vn 表示/v 感谢/vn 。/w 
周本顺/nr 指出/v ，/w 河北/ns 作为/p [京畿/nz 重/a 地/ude2]/nz ，/w 高度/d 重视/v 维护/vn 社会/n 和谐/a 稳定/an 工作/vn ，/w 始终/d 把/pba 政法/n 工作/vn 放在/v 全局/n 的/ude1 重要/a 位置/n [抓紧/v 抓好/v]/nz 。/w 我们/rr 提出/v ，/w 加快/v 河北/ns 发展/vn 要/v 树立/v [四/m 种/q]/mq 思维/n ，/w 其中/rz 就/d 包括/v 以/p 法治/n 思维/n 和/cc 法治/n 方式/n 促进/v [科学/n 发展/vn]/nz 。/w [依法/d 治国/vi]/nz 是/vshi 我国/n 的/ude1 基本/a 方略/n ，/w 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 将/d 司法/n 改革/vn 作为/p 全面/ad 深化改革/v 重点/n 之一/rz ，/w 提出/v 了/ule 一系列/b 新举措/nz 。/w 刚刚/d 召开/v 的/ude1 中央/n 政法/n [工作/vn 会议/n]/nz 强调/v ，/w 促进/v [社会/n 公平/a 正义/n]/nz 是/vshi 政法/n 工作/vn 的/ude1 [核心/n 价值/n]/nz 追求/v 。/w [公平/a 正义/n]/nz 是/vshi 政法/n 工作/vn 的/ude1 生命线/n ，/w 司法机关/nz 是/vshi 维护/v [社会/n 公平/a 正义/n]/nz 的/ude1 [最后/f 一道/d 防线/n]/nz 。/w 我们/rr 要/v 认真/ad 学习/v 贯彻/vn 习近平/nr 总书记/nnt 的/ude1 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 牢固/a 树立/v [社会主义/n 法治/n 理念/n]/nz ，/w 着力/vd 保障/v [公平/a 正义/n]/nz ，/w 加强/v 法院/nis 队伍/n 建设/vn ，/w 推进/vi 法治/n 河北/ns 建设/vn ，/w 为/p 促进/v [经济/n 社会/n]/nz 又/d 好/a 又/d 快/a 发展/vn 创造/v 良好/a [法治/n 环境/n]/nz 。/w 真诚/a 希望/v 最高人民法院/nto 继续/v 对/p [河北/ns 法院/nis]/nt 工作/vn 和/cc [各项/r 事业/n]/nz 发展/vn 给予/vn 更多/ad 指导/vn 和/cc 支持/v 。/w 
省委/nis 常委/nnt 、/w 秘书长/nnt 景春华/nr ，/w 省/n [高级/a 人民法院/nis]/nis 院长/nnt 卫彦明/nr 等/udeng 参加/v 会见/vn 。/w （/w 记者/nnt 苏励/nr ）/w 
