中国/ns 一年一度/bl 的/ude1 春运/n 大幕/nz 16日/t 正式/ad 开启/v 。/w 在/p 接下来/vl 的/ude1 [40/m 天/qt]/mq 时间/n 内/f ，/w 将/d 有/vyou 超过/v [36/m 亿/m 人次/qv]/mq 完成/v 一次/mq 大/a “/w 迁徙/v ”/w 。/w 为此/bl 公路/n 、/w 铁路/n 、/w 民航/n 、/w 水运/vn 等/udeng [交通/n 部门/n]/nz 将/d 投入/v 超常规/b 的/ude1 运力/n ，/w 应对/v 春运/n 超/v 常态/n 的/ude1 考验/vn 。/w 
其中/rz ，/w 全国/n 道路/n 客运量/n 将/d 达/v [32/m 亿/m 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 5.8%/m ；/w 铁路/n 发送/v 旅客/n [2/m ./w 57/m 亿/m 人次/qv]/mq ，/w 增长/v 7.9%/m ；/w [民航/n 旅客/n 运输/vn]/nz 量/n 预计/v 在/p [4200/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 增长/v 10%/m ；/w 水路/n 客运量/n 将/d 达/v [4300/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 增长/v 1.1%/m 。/w 
随着/p [人民/n 生活/vn 水平/n]/nz 提高/v 和/cc [人员/n 流动/vn]/nz 逐渐/d 频繁/a ，/w 中国/ns 春运/n 客流量/n 逐年/d 增加/v 。/w 10年前/t 的/ude1 2004年/t ，/w 中国/ns 春运/n 客流/n 还/d 只有/c 今年/t 的/ude1 一半/m 。/w 到/v 2010年/t ，/w 这/rzv [一/d 数字/n]/mq 突破/v 22亿，2012年/t 突破/v 30亿/m ，/w 去年/t 超过/v 34亿/m 。/w 
应对/v 春运/n 这/rzv 一/m 中国/ns [特有/b 现象/n]/nz ，/w 中国/ns [交通/n 部门/n]/nz 承受/v 了/ule 超常规/b 考验/vn 。/w 新/a 整合/vn 后/f 的/ude1 “/w 大/a 交通部/nt ”/w 统一/vn 协调/v 公路/n 、/w 铁路/n 、/w 民航/n 、/w 水运/vn 等/udeng 交通/n 方式/n ，/w 拿出/v 最大/gm 运力/n ，/w 努力/ad 保障/v 春运/n 客流/n 需求/n 。/w 
“/w [交通/n 运输/vn 部/q]/nz 将/d 精心/ad 谋划/v 组织/n ，/w 强化/v [应急/vn 保障/vn]/nz ，/w 确保/v 旅客/n 出行/vi 安全/an 便捷/a 和/cc 重点/n 物资/n 运输/vn 畅通/an 高效/b 。/w ”/w [交通/n 运输/vn 部/q]/nz 副部长/nnt 冯正霖/nr 表示/v 。/w 
[中国/ns 铁路/n 总公司/nis]/nt [副/b 总经理/nnt]/nnt 胡亚东/nr 表示/v ，/w 铁路/n 将/d 以/p 实现/v 旅客/n 安全/an 出行/vi 、/w 方便/a 出行/vi 、/w 温馨/a 出/vf 行为/n 目标/n ，/w 努力/ad 满足/v 广大/b 旅客/n 出行/vi 需求/n 。/w 节前/f 安排/v 开行/vn 客车/n [2667/m 对/p]/mq ，/w 增加/v [157/m 对/p]/mq ；/w 节/q 后/f 安排/v [2677/m 对/p]/mq ，/w 增加/v [139/m 对/p]/mq 。/w 
民航/n 方面/n ，/w [中国/ns 民航局/nis]/nt 副局长/nnt 夏兴华/nr 表示/v ，/w 为/p 满足/v 春运/n 期间/f 航班/n 运行/vn ，/w 民航局/nis 降低/v 了/ule [国内/s 航线/n]/nz 加班/vi 准入/v 门槛/n 。/w 目前/t ，/w 民航局/nis 已/d 受理/v 春运/n 期间/f 两岸/n 加班/vi [428/m 班/n]/mq 、/w 国际/n 加班/vi [802/m 班/n]/mq ，/w 预计/v 今年/t 国内/s 加班/vi 数/n 将/d 达到/v [1/m ./w 2/m 万/d 个/q]/mq 往返/vi 航班/n 。/w 
