省委/nis 常委/nnt 、/w [石家庄市/ns 委/ng]/nto 书记/nnt 孙瑞彬/nr 在/p [政协/nis 经济/n 组/n]/nt 参加/v 讨论/vn 。/w [石家庄/ns 日报/n]/nz 记者/nnt 摄/vg 
昨天/t （/w 15日/t ）/w 下午/t ，/w 出席/v 市政协/n [十二/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 的/ude1 委员/nnt 们/k ，/w 分组/vn 讨论/v 了/ule 市政协/n [十二/m 届/q]/mq 委员会/nis [常务委员/nnt 会/v]/nis 工作报告/v 和/cc 提案/n 工作报告/v 。/w 省委/nis 常委/nnt 、/w [石家庄市/ns 委/ng]/nto 书记/nnt 孙瑞彬/nr 参加/v 了/ule 经济/n 一组/mq 、/w 经济/n [二/m 组/n]/mq 的/ude1 讨论/vn 。/w 
孙瑞彬/nr 认真/ad 听取/v 大家/rr 发言/vi ，/w 并/cc 不时/d 同/p 委员/nnt 们/k 进行/vn 交流/vn 探讨/v 。/w 他/rr 指出/v ，/w 作为/p 省会/n 城市/n ，/w 我们/rr 一定/b 要/v 强化/vn 省会/n 意识/n 、/w 率先/d 意识/n ，/w 做到/v 贯彻/vn 上级/n 精神/n 最/d 坚决/ad 、/w 最/d 迅速/ad 、/w 最/d 彻底/ad ，/w 努力/ad 在/p [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 等/udeng 各/rz 方面/n 特别/d 是/vshi [绿色/n 崛起/v]/nz 上/f 走/v 在/p 全省/n 前列/n ，/w 发挥/v 好/a “/w 领头羊/n ”/w 的/ude1 作用/n 。/w 
孙瑞彬/nr 指出/v ，/w 去年/t 以来/f ，/w 面对/v 复杂/a 严峻/a 的/ude1 形势/n ，/w 石家庄/ns 上下/f 坚决/ad 贯彻/v 落实/vn 党中央/nt 、/w 国务院/nt 和/cc 省委/nis 、/w 省政府/n 的/ude1 一系列/b [重大/a 决策/vn]/nz 部署/vn ，/w 开拓进取/vl 、/w 埋头苦干/vl ，/w 石家庄/ns [经济/n 社会/n]/nz 保持/v 了/ule 持续/vd 健康/a 发展/vn 的/ude1 良好/a 势头/n ，/w 特别/d 是/vshi 全部/m [财政/n 收入/n]/nz 在/p 落后/a 9年/t 后/f 重返/v 全省/n 第一/m 。/w 这/rzv 是/vshi 石家庄/ns 广大/b [干部/nnt 群众/n]/nz 共同/d 奋斗/vi 的/ude1 结果/n ，/w 其中/rz 饱含/v 了/ule 广大/b 政协/nis 委员/nnt 特别/d 是/vshi 经济界/n 委员/nnt 的/ude1 心血/n 和/cc 汗水/n 。/w 
孙瑞彬/nr 强调/v ，/w 今年/t 是/vshi 贯彻/v 落实/vn [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 、/w 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 第一年/t ，/w 也/d 是/vshi 完成/v “/w 十二五/m ”/w 规划/n 目标/n 、/w 率先/d 在/p 全省/n 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz 的/ude1 关键/n 一年/mq 。/w 要/v 紧紧/d 围绕/v 市委/nis [九/b 届/q]/mq [五/m 次/qv]/mq 全会/n 提出/v 的/ude1 转型/vn 升级/vi 、/w 跨越/v 赶超/vn 、/w [绿色/n 崛起/v]/nz 的/ude1 目标/n ，/w 把/pba 发展/vn 作为/p 第一/m 要务/n ，/w 坚决/ad 打好/v [工业/n 强/a 市/n]/nz 、/w [项目/n 建设/vn]/nz 、/w [县域/n 经济/n]/nz 、/w 深化改革/v “/w [四/m 个/q]/mq 硬仗/n ”/w 。/w 特别/d 是/vshi 要/v 始终/d 高举/v [工业/n 强/a 市/n]/nz 的/ude1 大旗/n ，/w 按照/p 中/f 东西/n [区域/n 协调/v 发展/vn]/nz 战略/n ，/w 坚定不移/vl 地/ude2 走/v [新型/b 工业化/vn 道路/n]/nz 。/w 要/v 坚持/v 有/vyou 中/f 生/v 新/a ，/w 通过/p 深化/v [对/p 标/v 行动/vn]/nz ，/w 推动/v [传统/n 产业/n]/nz 实现/v 转型/vn 升级/vi ；/w 要/v 坚持/v 无中生有/vl ，/w [大力/d 发展/vn]/nz 战略/n [新兴/b 产业/n]/nz ，/w 努力/ad 在/p [项目/n 建设/vn]/nz 上/f 实现/v 新/a 突破/v 。/w 
孙瑞彬/nr 强调/v ，/w 要/v 以/p 更大/d 的/ude1 决心/n 和/cc 勇气/n ，/w 深入/ad 实施/v 两个/mq [环境/n 建设/vn]/nz 攻坚/vn 。/w 要/v 铁腕/n 治理/vn 环境污染/gg ，/w 突出/a 抓好/v 压/v 煤/n 、/w 降尘/nz 、/w 控/v 车/n 、/w 迁/v 企/ng 、/w 减排/v 、/w 增/v 绿/a 等/udeng 重点/n 工作/vn ，/w [真/a 刀/n 真枪/nz]/nz 干/v 一场/mq ，/w 尽快/d 扭转/v 省会/n [大气/n 质量/n]/nz 在/p 全国/n 排名/vi 落后/a 的/ude1 局面/n 。/w 要/v 把/pba 优化/v 发展/vn 环境/n 作为/p 一项/mq 永不/d 竣工/vi 的/ude1 工程/n [抓紧/v 抓好/v]/nz ，/w 为/p 企业/n 发展/vn 创造/v 良好/a 的/ude1 [外部/f 环境/n]/nz ，/w 让/v 每一个/mq 铜板/n 在/p 石家庄/ns 这/rzv 片/q 土地/n 上/f 跳动/vi 起来/vf 。/w 
市政协/n 主席/nnt 王华清/nr ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 秘书长/nnt 胡儒钗/nr 参加/v 了/ule 经济/n 一组/mq 、/w 经济/n [二/m 组/n]/mq 的/ude1 讨论/vn 。/w （/w 记者/nnt 冯月静/nr 郭鹏/nr ）/w 
