昨日/t ，/w 省委/nis 常委/nnt 、/w 市委/nis 书记/nnt 阮成发/nr 主持/v 召开/vn 市委/nis 常委会/nis ，/w 传达/v 学习/vn 全国/n 宣传部长/nnt [会议/n 精神/n]/nz ，/w 审议/v 并/cc 原则/n 通过/p 《/w 市委/nis 关于/p 加强/v 和/cc 改进/v 宣传/vn [思想/n 文化/n]/nz 工作/vn 的/ude1 意见/n 》/w 。/w 阮成发/nr 强调/v ，/w 全市/n 宣传/v [思想/n 文化/n]/nz 工作/vn 要/v 顺应/v 新形势/nz ，/w 主动/ad 创新/vi 思路/n 方法/n ，/w 使/v 复兴/vn 大/a 武汉/ns 这/rzv 一/m 实现/v “/w 中国/ns 梦/n ”/w 的/ude1 “/w 武汉/ns 篇/q ”/w 深入人心/vl ，/w 内/f 化为/v 全市/n [干部/nnt 群众/n]/nz 的/ude1 共同/d 意志/n ，/w 大家/rr 凝神/vd 聚/v 力/n 朝着/p [宏伟/a 目标/n]/nz 迈进/vi 。/w 
贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 、/w 全国/n 宣传/v 思想/n [工作/vn 会议/n]/nz 、/w 全国/n 宣传部长/nnt 会议/n 等/udeng 重要/a [会议/n 精神/n]/nz ，/w 立足/vi 我市/r 现实/n 基础/n ，/w 顺应/v [人民/n 群众/n]/nz 新/a 期待/v ，/w 《/w 意见/n 》/w 从/p 思想/n 理论/n 建设/vn 、/w 舆论/n 引导/v 、/w 培育/v 和/cc 践行/nz [社会主义/n 核心/n 价值观/n]/nz 、/w 建设/vn “/w 文化/n 五城/nz ”/w 、/w [创新/vi 体制/n 机制/n]/nz 、/w 塑造/v 和/cc 传播/v [城市/n 形象/n]/nz 、/w 加强/v 对/p 宣传/v [思想/n 文化/n]/nz 工作/vn 的/ude1 [组织/n 领导/n]/nz 等/udeng 方面/n ，/w 部署/vn 了/ule 一系列/b 加强/v 和/cc 改进/v 宣传/vn [思想/n 文化/n]/nz 工作/vn 的/ude1 新举措/nz ，/w 努力/ad 推进/vi 文化/n 强/a 市/n 建设/vn ，/w 凝聚/v 建设/vn [国家/n 中心/nis 城市/n]/nz 、/w 复兴/vn 大/a 武汉/ns 的/ude1 强大/a [精神/n 力量/n]/nz 。/w 
阮成发/nr 指出/v ，/w 宣传/v [思想/n 文化/n]/nz 工作/vn 正/d 站/vi 在/p 新的/a 转折点/n 上/f ，/w 面临/v 诸多/m 新/a 挑战/vn ，/w 党委/nis 必须/d 切实/ad 担负/v 起/vf 宣传/v [思想/n 文化/n]/nz 工作/vn 和/cc 意识形态/n 工作/vn 的/ude1 [领导/n 责任/n]/nz ，/w [下/f 大/a 力气/n]/nz 、/w 用/p 真功夫/nz ，/w 大/a 跨步/v 跟进/vn 社会/n 快速/d 发展/vn 变化/vn 的/ude1 步伐/n ，/w [积极/ad 主动/ad]/nz 作为/p ，/w 创新/vi 思路/n 办法/n ，/w 加强/v 和/cc 改进/v [新形势/nz 下/f]/nz 的/ude1 宣传/vn [思想/n 文化/n]/nz 工作/vn 。/w 
阮成发/nr 强调/v ，/w 抓好/v 宣传/vn [思想/n 文化/n]/nz 工作/vn ，/w 首先/d 要/v 管/v 方向/n 、/w 管/v 根本/a ，/w 即/v 围绕/v 深入/ad 学习/v 宣传/vn 贯彻/v 习近平/nr 总书记/nnt 系列/n 重要/a 讲话/n 精神/n 、/w [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz 和/cc “/w 中国/ns 梦/n ”/w 学习/v 教育/vn 、/w 培育/v 和/cc 践行/nz [社会主义/n 核心/n 价值观/n]/nz 、/w 坚定/a 道路/n 自信/a 、/w 理论/n 自信/a 和/cc 制度/n 自信/a 等/udeng 主题/n ，/w 创新/vi 宣传/v 形式/n ，/w 使/v 之/uzhi 家喻户晓/vl 、/w 深入人心/vl 。/w 其次/c 是/vshi 要/v 凝聚/vn 复兴/vn 大/a 武汉/ns 的/ude1 强大/a 力量/n ，/w 通过/p 大力/d 鼓/v 与/cc 呼/v ，/w 使/v 之/uzhi 成为/v 全市/n 广大/b [干部/nnt 群众/n]/nz 的/ude1 共同/d 意志/n ，/w 凝神/vd 聚/v 力/n 复兴/vn 大/a 武汉/ns 。/w 他/rr 同时/c 要求/n ，/w 深化改革/v ，/w 破除/v 障碍/n ，/w 激发/v 活力/n ，/w 做/v 大/a 做/v 强/a 文化/n 主体/n 。/w 宣传/v 部门/n 自身/rr 也/d 要强/a 起来/vf ，/w 整合/v 力量/n ，/w 建设/vn 好/a 宣传/v [思想/n 文化/n]/nz 工作/vn 队伍/n 。/w 
会议/n 还/d [专题/n 研究/vn]/nz 了/ule 全市/n 统一战线/n 开展/v 坚持/v 和/cc 发展/v [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz 学习/v 实践/vn 活动/vn 。/w 按照/p 中共中央/nt 统一/vn 部署/vn ，/w 全市/n 统一战线/n 近期/t 将/d 启动/v 并/cc 在/p 今后/t 一个/mq 时期/n 内/f 深入/ad 开展/v 学习/vn 实践/vn 活动/vn 。/w 阮成发/nr 要求/n 结合/v 武汉/ns 实际/n 组织/n 开展/v 好/a 这项/r 活动/vn ，/w 切实/ad 收到/v 成效/n ，/w 使/v 全市/n [各/rz 民主党派/n]/nz 、/w 工商联/nis 和/cc 无党派人士/n 更加/d 拥护/v 中国共产党/nt ，/w 与/cc 中国共产党/nt 同舟共济/vl 、/w 肝胆相照/vl 的/ude1 意识/n 更加/d 强烈/a ，/w 把/pba 各方/r 智慧/n 和/cc 力量/n 汇聚/v 到/v 复兴/vn 大/a 武汉/ns 的/ude1 宏伟/a 事业/n 平台/n 上/f ，/w 同心同德/dl 加快/v 发展/vn 。/w （/w 记者/nnt 李晓萌/nr ）/w 
