叙利亚/nsf 境内/s 主要/b 反对派/n “/w 叙利亚/nsf 全国/n 民主/a 变革/v 力量/n 民族/n 协调/v 机构/n ”/w （/w “/w 全国/n 协调/v 机构/n ”/w ）/w １５日/t 称/v ，/w 由于/p 其/rz 提出/v 的/ude1 要求/n 未/d 被/pbei 重视/v ，/w 因此/c 不会/v 参加/v 叙利亚/nsf 问题/n 第二次/mq [日内瓦/ns 会议/n]/nz 。/w 
“/w 全国/n 协调/v 机构/n ”/w 成员/nnt 萨夫万·阿卡什/nrf 当天/t 告诉/v 新华社/nt 记者/nnt ：/w “/w 我们/rr 不会/v 参加/v [日内瓦/ns 会议/n]/nz ，/w 因为/c 我们/rr 拒绝/v 作为/p ‘/w 叙利亚/nsf 反对派/n 和/cc 革命/vn 力量/n 全国/n 联盟/nis ’/w 的/ude1 一份/mq 子/ng 参加/v 会议/n 。/w ”/w 
“/w 全国/n 协调/v 机构/n ”/w 去年/t 多次/mq 表态/vi 希望/v 以/p 独立/a 代表团/n 的/ude1 身份/n 参加/v 叙利亚/nsf 问题/n 第二次/mq [日内瓦/ns 会议/n]/nz ，/w 但/c 其/rz 要求/n 未/d 被/pbei [会议/n 组织/n]/nt 方/q 接受/v 。/w 美国/nsf 、/w 英国/ns 等/udeng [西方/ns 国家/n]/nz 更/d 希望/v 看到/v 叙/b 境外/s 主要/b 反对派/n “/w 叙利亚/nsf 反对派/n 和/cc 革命/vn 力量/n 全国/n 联盟/nis ”/w （/w “/w 全国/n 联盟/nis ”/w ）/w 代表/nnt 所有/b 反对派/n 参加/v 会议/n ，/w 因此/c “/w 全国/n 协调/v 机构/n ”/w 未能/v 获得/v 组成/vn 独立/a 代表团/n 的/ude1 资格/n 。/w 
叙利亚/nsf 反对派/n 一直/d 处于/v 分裂/vn 状态/n ，/w 各/rz 派别/n 对于/p [日内瓦/ns 会议/n]/nz 态度/n 不同/a 。/w “/w 全国/n 联盟/nis ”/w 曾/d 表示/v 会/v 有条件/nz 参加/v [日内瓦/ns 会议/n]/nz ，/w 而/cc 一些/mq 境内/s 反对派/n 则/d 强硬/a 表示/v 抵制/vn 该/rz 会议/n 。/w 
除/p 叙利亚/nsf 反对派/n 代表团/n 尚/d 存/v 变数/n 以外/f ，/w 俄罗斯/nsf 和/cc 美国/nsf 对于/p 是否/v 邀请/vn 伊朗/nsf 参加/v 会议/n 也/d 存在/v 不同/a 意见/n 。/w 截至/v 目前/t ，/w 伊朗/nsf 尚未/d 收到/v 会议/n 邀请/v ，/w 但/c 俄罗斯/nsf 仍/d 在/p 争取/v 让/v 伊朗/nsf 参加/v 会议/n 。/w 
叙利亚/nsf 问题/n 第二次/mq [日内瓦/ns 会议/n]/nz 定于/v 本月/r ２２日/t 在/p 瑞士/nsf 召开/v 。/w （/w 记者/nnt 刘阳/nr ）/w 
