人民网/nz 武汉/ns 1月16日/t 电/n （/w 记者/nnt 陈宇昕/nr ）/w 16日/t ，/w 首届/b 湖北/ns 艺术/n 大典/n 在/p 汉/tg 璀璨/z 开幕/vi ，/w 近/a [200/m 位/q]/mq 在/p 鄂/b 艺术家/nnt 聚集一堂/n ，/w 共同/d 见证/n 湖北/ns 艺术界/n 年度/n 盛典/n 。/w 大会/n 共/d 颁/vg 出/vf [10/m 项/q]/mq 奖项/n ，/w 孔奇/nr 、/w 董继宁/nr 、/w 傅中望/nr 等/udeng [8/m 位/q]/mq 艺术/n 大家/rr 获/v “/w 年度/n 功勋/n 艺术家/nnt ”/w 称号/n 。/w 
据悉/v ，/w [10/m 项/q]/mq 奖项/n 分别为/v 年度/n 拍卖公司/nis 、/w 年度/n 画廊/n 、/w 年度/n 最佳/z 装裱/v 机构/n 、/w 年度/n 优秀/a 艺术/n 社团/n 、/w 年度/n [文化/n 公司/nis]/nt 、/w 年度/n 策展人/nnt 、/w 年度/n 最佳/z 画廊/n 投资/v 机构/n 、/w 年度/n 青年/n 艺术家/nnt 以及/cc 年度/n 功勋/n 艺术家/nnt 。/w 其中/rz ，/w 年度/n 功勋/n 艺术家/nnt 为/p 当日/t 颁/vg 出/vf 的/ude1 最重要/nz 奖项/n ，/w 用以/d 奖励/vn 对/p 湖北/ns 艺术/n 发展/vn 有/vyou [突出/a 贡献/n]/nz 的/ude1 艺术/n 大家/rr 。/w 
据/p 主办方/nz 介绍/v ，/w 本次/r 艺术/n 大典/n 的/ude1 举办/vn 是/vshi 此前/t 开拍/v 的/ude1 “/w 湖北/ns [艺术/n 名家/n]/nz 档案/n ”/w 的/ude1 延续/vn 。/w 该/rz “/w 档案/n ”/w 的/ude1 拍摄/vn 于/p 去年/t 10月29日/t 在/p 汉/tg 启动/v ，/w 计划/n 用/p 5年/t 时间/n 拍摄/v 采集/vn [260/m 名/q]/mq 在/p 鄂/b 艺术家/nnt 的/ude1 艺术/n 生平/n ，/w 其中/rz 包括/v 金伯兴/nr 、/w 熊召政/nr 、/w 徐本一/nr 等/udeng 艺术/n 大家/rr 。/w 
[记者/nnt 观察/v]/nz 到/v ，/w 湖北/ns 整体/n 艺术/n 氛围/n 的/ude1 提升/vn 成/v 当日/t 出席/v 的/ude1 艺术家/nnt 、/w 策展人/nnt 以及/cc 投资/v 机构/n 的/ude1 普遍/ad 共识/n 。/w 半亩园/nz 美术馆/nis 馆长/nnt 马宏/nr 表示/v ，/w 2013年/t ，/w 湖北/ns 策划/vn 的/ude1 [艺术/n 展览/vn]/nz 数量/n 有所/v 缩减/vn ，/w 但/c 整体/n 质量/n 有/vyou 了/ule 明显/a 提升/v 。/w 大/a 楚/tg 艺术/n 机构/n 策展人/nnt 卓霜/nr 表示/v ，/w 2014年/t ，/w 湖北/ns 在/p [艺术/n 展览/vn]/nz 策划/v 上将/nnt 继续走/nz 国际化/vn 路线/n ，/w “/w 我们/rr 将/d 积极/ad 与/cc 国际/n 顶尖/b 策展人/nnt 和/cc 策/ng 展/vg 机构/n 合作/vn ，/w 将/d 更多/ad 的/ude1 鄂/b 籍/ng 艺术/n 新人/n 推向/v 国际/n ”/w 。/w 据悉/v ，/w 明年/t 5月/t ，/w 大/a 楚/tg 艺术/n 机构/n 将/d 邀请/v 世界/n 顶级/b 策展人/nnt 来/vf 湖北/ns 作/v 一次/mq 顶级/b 艺术/n 大展/ntc 。/w 
