江欣苑/nr 居民/n 表演/vn 自创/v 歌曲/n “/w 高/a 龙/n 之/uzhi 歌/n ”/w 记者/nnt 梁超/nr 摄/vg （/w 信息/n 来源/n ：/w 刘晶晶/nr ）/w 
从/p 小品/n 到/v 歌舞/n ，/w 再/d 从/p [湖北/ns 大鼓/n]/nz 到/v 戏曲/n 联唱/v 。/w 昨日/t ，/w 汉阳区/ns “/w 中国/ns 好人/n ”/w [表彰/vn 大会/n]/nz 暨/cc “/w 理论/n 好/a 声音/n ”/w 传播/v 工程/n 汇演/vn 活动/vn 在/p 江/n [欣苑/nz 社区/n]/ns 举办/v ，/w 500多名/m 社区/n 群众/n 观看/v 了/ule 一场/mq 接地气/nz 的/ude1 理论/n 汇演/vn 活动/vn 。/w 
“/w 理论/n 好/a 声音/n ”/w [文艺/n 创作/vn]/nz 工程/n 以/p 群众/n 中/f 的/ude1 先进/a 模范/n 、/w 好人好事/n 为/p 故事/n 原型/n ，/w 以/p 俚语/n 俗谚/nz 为/p 风格/n ，/w 以/p 相声/n 、/w 小品/n 、/w 情景剧/nz 等/udeng 为/p 表现/v 形式/n 创作/v 作品/n 。/w 台上/s 的/ude1 演员/nnt 都/d 是/vshi [普通/a 老百姓/n]/nz ，/w 演出/vn 的/ude1 [节目/n 内容/n]/nz 也/d 基本/a 是/vshi 来自/v 百姓/n 身边/s 的/ude1 故事/n 。/w （/w 记者/nnt 汪文汉/nr 通讯员/nnt 刘晶晶/nr ）/w 
