近日/t ，/w 长/a 乐/a 古寺/n 云门寺/nz 正殿/n 翻修/v ，/w 挖掘/v 地基/n 过程/n 中/f ，/w 发现/v 一批/mq 精美/a 的/ude1 明代/t 石雕/n ，/w 雕刻/n 文官/nnd 武将/nnt ，/w 栩栩如生/al 。/w 因为/c 郑和/nr 曾/d 修建/v 云门寺/nz ，/w 怀疑/v 这些/rz 石雕/n 与/cc 郑和/nr 有关/vn ，/w [福建省/ns 文史馆/nis]/nt 专家/nnt 将/d 赶到/v 现场/s 进行/vn 研究/vn 。/w 
云门寺/nz 女/b 住持/nnt 传/v 源/ng 法师/nnt 介绍/v ，/w 云门寺/nz 正殿/n 由于/p 年久失修/vl ，/w 被/pbei 白蚁/n 侵蚀/vn ，/w 危及/v 古建筑/n 的/ude1 安全/an ，/w 近日/t 拆除/v 重建/vn ，/w 挖掘/v 正殿/n 地基/n 过程/n 中/f 发现/v 了/ule 埋/v 在/p 地下/s 的/ude1 这些/rz 明代/t 遗物/n 。/w 
[福建省/ns 炎黄/b 文化/n 研究会/nis]/nt 理事/nnt 蒋滨建/nr 介绍/v ，/w 云门寺/nz 位于/v 长乐市/ns 琴江/nz 鹤山/ns ，/w 始建于/v 宋/tg 嘉定/ns 元年/t (/w 1208年/t )/w 。/w 云门寺/nz 与/cc 郑和/nr 关系/n 非同一般/vl ，/w 据/p 《/w 长/a 乐/a [六/m 里/f]/mq 志/n 》/w 记载/v 及/cc 民间/n 传闻/n ，/w 明/ag 初/f 云门寺/nz 遭遇/v 一场/mq 大火/n ，/w 云门寺/nz 所剩无几/vl ，/w 永乐/ns 十年/mq ，/w 郑和/nr 登/v 云门寺/nz ，/w 赠/v 巨资/n 重建/v 云门寺/nz ，/w 修建/v 庙宇/n 、/w 雕刻/n 佛像/n ，/w 致使/v 寺庙/n 重/a 放/v 光彩/n 。/w 云门寺/nz 现存/v 建筑/n 保留/v 明代/t 风格/n 。/w 大殿/n 为/p 单/b 檐/ng 悬山顶/nz 木构/n ，/w 面阔/nz [五/m 间/f]/mq ，/w 进深/n [二/m 间/f]/mq 。/w 前/f 有/vyou 庭院/n ，/w 左右/f 为/p 钟鼓楼/nz ，/w 均/d 为/p 攒尖顶/nz 。/w 
[长乐市/ns 科技/n 文体局/nis]/nt 副局长/nnt 刘端佳/nr 介绍/v ，/w 根据/p 石雕/n 破坏/v 情况/n ，/w 可以/v 判断/vn 为/p 人/n 为/p 损坏/v ，/w 人物/n 的/ude1 头部/n 大部分/n 被/pbei 毁坏/v ，/w 估计/v 是/vshi 在/p 文革/n 中/f 遭到/v 破坏/vn 。/w [白色/n 花岗岩/n]/nz 的/ude1 [2/m 块/q]/mq 明代/t 浮雕/n 中间/f 起码/d 残缺/v [1/m 块/q]/mq 位置/n ，/w 不是/c 一般/ad 的/ude1 浮雕/n ，/w 讲述/v 一个/mq 与众不同/vl 的/ude1 故事/n ，/w 有待/v 进一步/d 解读/v 。/w 
云门寺/nz 罕见/a 石雕/n 的/ude1 发现/vn 引起/v 专家/nnt 的/ude1 关注/vn 。/w [福建省/ns 文史馆/nis]/nt 馆长/nnt 卢美松/nr 收到/v 照片/n 后/f 说/v ，/w 根据/p 照片/n 看/v ，/w 这/rzv 是/vshi 很/d 有价值/nz 的/ude1 古代/t 石雕/n ，/w 而且/c 有/vyou 人物/n 的/ude1 故事/n ，/w 他/rr 准备/v 近日/t 请/v [福建/ns 博物院/nis]/nt 专家/nnt 一起/s 到/v 现场/s 查看/v 。/w （/w 记者/nnt 徐文宇/nr 通讯员/nnt 蒋滨建/nr 文/ng ）/w 
