人民网/nz 武汉/ns 1月16日/t 电/n （/w 李如胜/nr 金/b 颂/vg ）/w 16日/t ，/w [湖北/ns 省委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 省纪委/n 书记/nnt 侯长安/nr 主持/v 召开/vn 省纪委/n 常委会/nis ，/w 深入/ad 学习/v 习近平/nr 总书记/nnt 在/p [中央/n 纪委/nnt]/nt [三/m 次/qv]/mq 全/a 会上/n 的/ude1 重要/a 讲话/n 和/cc 王歧山/nr 同志/n 所/usuo 作/v 的/ude1 工作报告/v 。/w 侯长安/nr 强调/v ，/w 要/v 贯彻/vn 落实/v 习/v 总书记/nnt 重要/a 讲话/n 和/cc [中央/n 纪委/nnt]/nt [三/m 次/qv]/mq [全会/n 精神/n]/nz ，/w 以/p 改革/v [创新/vi 精神/n]/nz 推进/vi [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 工作/vn 。/w 
侯长安/nr 指出/v ，/w 习/v 总书记/nnt 的/ude1 重要/a 讲话/n ，/w 从/p [党/n 和/cc 国家/n]/nz 事业/n 发展/v 全局/n 的/ude1 战略/n 高度/d ，/w [科学/n 分析/vn]/nz 了/ule 当前/t 反腐倡廉/vl 形势/n ，/w 强调/v 以/p 改革/v [创新/vi 精神/n]/nz 推进/vi [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 工作/vn ，/w 对/p [严格/ad 执行/v]/nz [组织/n 纪律/n]/nz 提出/v 了/ule 明确/a 要求/n 。/w 总书记/nnt 讲话/n 高屋建瓴/al 、/w 思想/n 深刻/a 、/w 内涵/n 丰富/a ，/w 通篇/n 贯穿/v 了/ule 马克思主义/n 的/ude1 方法论/n ，/w 对于/p 我们/rr 准确/a 把握/v [时代/n 特征/n]/nz ，/w 进一步/d 加强/v [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 工作/vn ，/w 具有/v 重要/a 的/ude1 [指导/vn 意义/n]/nz 。/w 
侯长安/nr 强调/v ，/w 湖北/ns 全省/n 各级/r [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 要/v 把/pba 学习/v [中央/n 纪委/nnt]/nt [三/m 次/qv]/mq [全会/n 精神/n]/nz 尤其/d 是/vshi 习/v 总书记/nnt 的/ude1 重要/a 讲话/n 精神/n 作为/p 当前/t 一项/mq 重要/a [政治/n 任务/n]/nz ，/w 把/pba 思想/n 和/cc 行动/vn 统一/vn 到/v 中央/n 对/p 反腐倡廉/vl 形势/n 的/ude1 重大/a 判断/v 上来/vf ，/w 统一/vn 到/v 中央/n 对/p [反腐倡廉/vl 建设/vn]/nz 的/ude1 重大/a 部署/vn 上来/vf ，/w 明确/a 当前/t 反腐败/nz 形势/n 的/ude1 严峻/a 性/ng 和/cc 复杂性/n ，/w 明确/a 新/a 一届/mq 中央/n 和/cc [中央/n 纪委/nnt]/nt 对/p [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 斗争/vn 的/ude1 思路/n 、/w 举措/n 和/cc 路径/n ，/w 明确/a 新/a 一届/mq 中央/n 和/cc [中央/n 纪委/nnt]/nt 科学/n 、/w 正确/a 的/ude1 [思想/n 方法/n]/nz 和/cc 工作/vn 方法/n 。/w 要/v 结合/vn 湖北/ns 实际/n ，/w 落实/v 党委/nis 主体/n 责任/n 和/cc 纪委/nnt 监督/v 责任/n ，/w 切实/ad 严明/a 党/n 的/ude1 纪律/n ，/w 维护/v 党/n 的/ude1 团结/vn 统一/vn ，/w 持之以恒/vl 深化/v 作风/n 建设/vn ，/w 加大/v 党内/s 审查/v 力度/n ，/w 坚决/ad 遏制/v 腐败/an 蔓延/vi 势头/n ，/w 打造/v 反腐倡廉/vl “/w 铁军/n ”/w ，/w 提高/v 监督/vn 执纪/v 能力/n ，/w 不断/d 开创/v [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 斗争/vn 新局面/nz ，/w 以/p [反腐倡廉/vl 建设/vn]/nz 的/ude1 实际/n 成果/n 取信于民/n 。/w 
