农业部/nt 副部长/nnt 陈晓华/nr 在/p 会上/n 表示/v ，/w 去年/t 黄浦江/ns “/w 漂/v 死/vn 猪/nf ”/w 的/ude1 事件/n [影响/vn 很大/d]/nz ，/w 农业部/nt 已经/d 着手/v 研究/vn 建立/v 病死/vi 动物/n 的/ude1 [无害化/vn 处理/vn]/nz 的/ude1 [长效/b 机制/n]/nz ，/w 在/p [19/m 个/q]/mq 省份/n 的/ude1 [212/m 个/q]/mq 县/n 开展/v 了/ule [无害化/vn 处理/vn]/nz 试点/vn 。/w 下/f 一步/mq ，/w 农业部/nt 将/d 和/cc 公安/n 、/w 环保/n 、/w 水/n 务/vg 等/udeng 部门/n 建立/v [联动/vn 机制/n]/nz ，/w 严厉/a 查处/v 随意/ad 丢弃/v 病死/vi 动物/n 的/ude1 [违法/vn 行为/n]/nz 。/w 
在/p 回应/v 人/n 感染/v 禽流感/nhd 的/ude1 情况/n 时/ng ，/w 陈晓华/nr 表示/v ，/w H7N9/x [禽流感/nhd 病毒/n]/nz [生存/vi 能力/n]/nz 较弱/d ，/w 只要/c 消费者/n 从/p 正规/a 渠道/n 购买/v ，/w 做到/v 烹饪/vn 熟透/vi ，/w 可以/v 放心/vn 食用/vn 。/w 陈晓华/nr 还/d 强调/v ，/w 市场/n 的/ude1 活/v 禽/ng 交易/vn 要/v 加强/vn 防疫/vn 监管/vn ，/w 要/v 严格/ad 落实/v 定期/d 休市/nz 和/cc 消毒/vn 措施/n 。/w 一旦/d 在/p 一个/mq 地方/n 发生/v 了/ule 人/n 感染/v 病例/n ，/w 当地/s 可以/v 根据/p [相关/vn 规定/n]/nz 对/p 市场/n 采取/v 临时性/b 关闭/v 措施/n 。/w 
