香港/ns 女星/nnd 集体/n 走光/nz 江若琳/nr 惨/a 露/v 丁字裤/nz 卫生巾/n 
一年一度/bl 的/ude1 香港/ns 秋冬/t 时装/n 周/qt 1月13日/t 在/p 香港/ns 的/ude1 会展中心/nis 揭幕/vi ，/w 当天/t 晚上/t 也/d 按惯例/nz 的/ude1 举行/v 一场/mq 大型/b 的/ude1 时装/n 汇演/vn “/w 香港/ns 华丽/a 秀/ag ”/w ，/w 一/m 众女/nz 明星/nnd 和/cc 模特/nnt 包括/v 李玟/nr 、/w 梁咏琪/nr 、/w 江若琳/nr 和/cc 周汶锜/nr 等/udeng 当然/d 也/d 盛装/n 出席/v 。/w [主办/v 单位/n]/nz [香港/ns 贸易/vn 发展局/nis]/nto 也/d 循例/nz 的/ude1 安排/vn 一/m 众/ag 艺人/nnt 在/p 背景/n 板/ng 前/f 接受/v 媒体/n 拍摄/v ，/w 但/c 没想到/nz 却/d 发生/v 近年/t 娱乐圈/nz 中/f 最为/d 大型/b 和/cc 夸张/vi 的/ude1 集体/n 走光/nz 事件/n 。/w 造成/v 此次/rz 集体/n 走光/nz 的/ude1 “/w 罪魁祸首/n ”/w 是/vshi [主办/v 单位/n]/nz 在/p 艺人/nnt 签名/vi 留影/vi 的/ude1 背景/n 板/ng 下面/f 安装/v 了/ule 一面/n 长长的/z 镜子/n ，/w 没有人/nz 站/vi 在/p 背景/n 板/ng 前/f 还/d 不/d 容易/ad 擦/v 觉/v 会/v 发生/vn 什么/ry ，/w 但/c 一旦/d 有/vyou 女/b 明星/nnd 特别/d 是/vshi 穿/v 短裙/n 的/ude1 女/b 明星/nnd 走过/v 背景/n 板/ng 前/f 的/ude1 时候/n ，/w “/w 奇妙/a 的/ude1 事情/n ”/w 就/d 会/v 立即/d 发生/v 。/w 其中/rz 穿着/n 黑色/n DeepV/x 连身/nz 裙/ng 的/ude1 江若琳/nr 留影/vi 时/ng 竟/d 被/pbei 镜子/n 反射/v 出/vf 正在/d 穿着/n 丁字裤/nz ，/w 而且/c 更/d 怀疑/v 露出/v 白色/n 的/ude1 卫生巾/n 。/w 而/cc 模特儿/nnt TaylorR/x ./w 就/d 露出/v 碎花/nz 内裤/n ，/w 其余/rz 的/ude1 受害者/n 包括/v 模特儿/nnt 陈瑞莹/nr 、/w 前/f 香港/ns 小姐/n 周美欣/nr 和/cc 前/f [亚洲/ns 小姐/n]/nz 陈绮明/nr 。/w 最为/d 惨不忍睹/al 的/ude1 是/vshi 一/m 众/ag 女星/nnd 对/p 自己/rr 走光/nz 毫不/d 知情/vi ，/w 还/d 在/p 背景/n 板/ng 前/f 对/p 着/uzhe 一/m 众/ag 媒体/n 骚/a 首/q 弄姿/nz 。/w 若/c 琳/nz 事后/f 获知/v “/w 意外/a ”/w 时/ng 反应/vn 极大/a ，/w 并/cc 立即/d 追问/v 其/rz “/w 出事/vi ”/w 程度/n ，/w 之后/f 显得/v 很/d 无奈/d 的/ude1 表示/vn 希望/v 媒体/n 高抬贵手/vl 打/v 上/f 马赛克/n ，/w 又/d 表示/v 自己/rr 已经/d 很/d 小心/a ，/w 但/c 没想到/nz 这次/r 竟然/d 是/vshi 避/v 无可/d 避/v 。/w 
