Angelababy/x 
1月6日/t 晚/tg ，/w [第二/m 届/q]/mq “/w 搜狐/ntc 时尚/n 盛典/n ”/w 在/p 上海/ns 举行/v ，/w 好莱坞/nsf 话题/n 女王/nnt 林赛·罗/nrf 韩/b （/w LindsayLohan/x ）/w 、/w 吴秀波/nr 、/w 林志颖/nr 、/w 吴奇隆/nr 、/w 黄海波/nr 、/w 朗朗/z 、/w Angelababy/x 、/w 小宋佳/nz 、/w 张亮/nr 、/w 赵文卓/nr 、/w 熊黛林/nr 、/w 姚贝娜/nr 、/w 韩丹彤/nr 、/w 李静/nr ，/w 韩国/nsf 明星/nnd 赵寅成/nr 、/w 日本/ns 超模/nz [长谷川/nz 润/v]/nz 和/cc 美国/nsf 歌手/nnt Redfoo/x 等/udeng 国内外/s 明星/nnd 、/w [时尚/n 达人/nz]/nz 出席/v 盛典/n ，/w 盛典/n 发布/v 了/ule 2013年/t “/w 搜狐/ntc [时尚/n 权力/n 榜/n]/nz ”/w 。/w 
拥有/v “/w 亮/vi 长/a 今/tg ”/w 美称/n 的/ude1 张亮/nr 目前/t 正/d 计划/n 开/v 餐馆/nis ，/w “/w 应该/v 很快/d 会/v 开业/vn ，/w 因为/c 攒钱/nz 速度/n 赶/v 不/d 上/f 房价/n ，/w 所以/c 为了/p 儿子/n 也/d 要/v 开/v 。/w ”/w 长腿/nz 奶/nf 爸/n 张亮/nr 还/d 说/v ：/w “/w 天天/d 也/d 在/p 上学/vi ，/w 为了/p 天天/d 要/v 努力/ad 攒钱/nz ，/w 2014年/t 将/d 转型/vn 学习/v 拍戏/vi ，/w 春节/t 后/f 就/d 会/v 立刻/d 进/vf 组/n ，/w 在/p 新的/a 平台/n 从/p 零/m 做起/v 。/w ”/w 自从/p 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 节目/n 录制/v 结束/vn 后/f ，/w [五/m 位/q]/mq 爸爸/n 行程/n 超级/b 忙碌/a ，/w 无暇/d 聚会/vi ，/w 张亮/nr 透露/v 过/uguo 年会/n 去/vf 田亮/nr 家/q 拜年/vi 。/w （/w 文/ng //w 周君图/nr //w 佳玉/nz ）/w 

