原/b 标题/n ：/w 受/v 禽流感/nhd 冲击/v 广州/ns 家禽/n [市场/n 疲软/a]/nz 销量/n 普降/v [三/m 成/v]/mq 

东川/n 新/a 街市/n 的/ude1 家禽/n 销量/n 下降/vi 了/ule [一半/m 左右/f]/mq 。/w 吴伟洪/nr 摄/vg 
持续/vd 多/a 日/b 的/ude1 禽流感/nhd 疫情/n 再次/d 冲击/vn 到/v 了/ule 广州/ns 的/ude1 禽类/n 销售/vn ：/w 广州/ns 东川/n 新/a 街市/n 、/w 石牌/ns 市场/n 的/ude1 禽类/n 销量/n 下降/vi 了/ule [一半/m 左右/f]/mq ，/w 而/cc 海珠/nz 肉/n 菜市场/n 、/w 江南/nz 西/f 肉/n 菜市场/n 、/w 萝岗/nz 综合/v 肉/n 菜市场/n 的/ude1 销量/n 也/d 普遍/ad 下降/vi [三/m 成/v]/mq 左右/f 。/w 昨日/t ，/w [广州市/ns 物价局/nis]/nto 发布/v 消息/n 称/v ，/w 广州/ns 家禽/n 销售/v [量价/nz 齐/a 跌/v]/nz ，/w 预测/v 家禽/n 销量/n 短期内/nz 仍/d 会/v 继续/v 下降/vn ，/w [零售/vn 价格/n]/nz 也/d 会/v 随着/p [批发/vn 价格/n]/nz 的/ude1 下跌/vn 和/cc 销售/vn 的/ude1 持续/vn 疲软/a 有所/v 下调/vn 。/w 
