踏上/v 归途/n 的/ude1 孩子/n 向/p 记者/nnt 挥手/vi 再见/vi 。/w （/w 人民网/nz 记者/nnt 翁奇羽/nr 摄/vg ）/w 
人民网/nz 北京/ns 1月16日/t 电/n （/w 记者/nnt 张雨翁/nr 奇/ag 羽/ng ）/w 1月16日/t ，/w 2014年/t 春运/n 正式/ad 启动/v ，/w 为期/vi [40/m 天/qt]/mq ，/w 于/p 2月24日/t 结束/v 。/w 2014年/t [北京/ns 铁路局/nis]/nto 春运/n 首/q 趟/qv L603/x 次/qv [旅客/n 列车/n]/nz ，/w 于/p 1月16日零时/t 11分/t 满载/v 着/uzhe 返乡/vi 的/ude1 旅客/n 从/p 北京站/ns 发出/v 。/w 
L603/x 次/qv 是/vshi [临时/b 客车/n]/nz ，/w 由/p 北京/ns 开往/vf 重庆/ns ，/w 列车/n [0/m ：/w 11/m 分/qt]/mq 从/p 北京站/ns 开/v 出/vf ，/w 历经/v [18/m 站/vi]/mq ，/w 17日7/t ：/w 45分/t 到达/v 重庆/ns ，/w 历时/vi [31/m 小时/n]/mq 34分/t 。/w 
这/rzv 趟/qv 列车/n 乘务/b 工作/vn 是/vshi 由/p [北京/ns 铁路局/nis 北京/ns 工务段/n]/nt 的/ude1 [54/m 名/q]/mq [干部/nnt 职工/nnt]/nz 担当/v ，/w [平均/a 年龄/n]/nz [43/m ./w 8/m 岁/qt]/mq 。/w 春运/n 前/f 经过/p 严格/ad 的/ude1 客运/n 、/w 列车/n 乘务/b 知识/n 的/ude1 学习/vn 、/w 培训/vn ，/w 经过/p 考试/vn 合格/vi 后/f 担当/v 春运/n 临客/n 的/ude1 乘务/b 工作/vn 。/w 
据/p L603/x 次/qv 列车长/n 曹春生/nr 介绍/v ，/w 这/rzv 趟/qv 列车/n 分为/v [19/m 节/q]/mq ，/w 定员/v [1548/m 人/n]/mq 。/w 列车/n 全/a 列/v 烧煤/nz ，/w 车/n 内/f [最低/a 温度/n]/nz 为/p [16/m ℃/w]/mq 。/w 
直/d 击/vg 2014年/t 春运/n 第一天/mq ：/w [北京/ns 铁路局/nis]/nto 预计/v 输送/vn 旅客/n [5260/m 万/d 人次/qv]/mq [同比/n 增长/v]/nz 10.3%/m 
