“/w 里根/n ”/w 号/q 将/d 替代/v “/w 华盛顿/nsf ”/w 号/q 
美军/n 驻/v 日/b 基地/nis 航母/n 换防/vi 
[美国/nsf 海军/nnd]/nt 15日/t 宣布/v ，/w 由于/p 维修/vn 在即/vi ，/w 美军/n 将/d 择/v 期/qv 调回/vf 停驻/nz [日本/ns 横须贺/ns 海军/nnd 基地/nis]/nz 的/ude1 “/w 乔治·华盛顿/nrf ”/w 号/q [核动力/n 航母/n]/nz 。/w 
[日本/ns 共同社/nis]/nt 援引/v 美军/n 声明/n 报道/v ，/w 美军/n 将/d 派出/v 同/p 级别/n “/w 罗纳德·里根/nrf ”/w 号/q [核动力/n 航母/n]/nz 替换/v “/w 华盛顿/nsf ”/w 号/q ，/w 以便/d 后者/rzv 返回/v 美国/nsf 本土/n 维修/vn 。/w 美军/n 说/v ，/w 将/d 在/p 今后/t [一段/mq 时间/n]/nz 公布/v 更换/vn 航母/n 的/ude1 具体/a 日期/n 。/w 
作为/p [核动力/n 航母/n]/nz ，/w “/w 华盛顿/nsf ”/w 号/q 每/rz 25年/t 才/d 需/v 前往/v 美国/nsf 弗吉尼亚州/nsf 的/ude1 造船厂/nis 添注/nz 核燃料/n 。/w 
“/w 华盛顿/nsf ”/w 号/q 1990年/t 下水/vi ，/w 2008年/t 进驻/v 日本/ns [神奈川/ns 县/n]/ns [横须贺/ns 港/n]/nz ，/w 是/vshi 美国/nsf 部署/vn 海外/s 基地/nis 的/ude1 [第一/m 艘/q]/mq [核动力/n 航母/n]/nz 。/w 
“/w 里根/n ”/w 号/q 2001年/t 下水/vi ，/w 2003年/t 正式/ad 服役/vi ，/w 目前/t 部署/vn 在/p [美国/nsf 加利福尼亚州/nsf]/ns 的/ude1 圣迭戈/nz 港/n ，/w 隶属/v 美军/n [太平洋/ns 舰队/nis]/nz ，/w 2011年/t 曾/d 赴/v 日本/ns 参与/v 海啸/n 救援/vn 。/w （/w 据/p 新华社/nt 电/n ）/w 
