2014年/t 公路/n 春运/n 今日/t 正式/ad 启动/v ，/w 记者/nnt 从/p 石家庄/ns [交通/n 运输/vn]/nz 部门/n 了解到/v ，/w 城区/n [7/m 大/a]/mq 客运站/nis 已/d 做好/v 春运/n 期间/f 的/ude1 客运/n 安排/v 。/w 据预测/nz ，/w 年前/t 会/v 出现/vn 两个/mq 客流/n 高峰/n ，/w 一/m 是/vshi 1月17日/t 、/w 18日/t 学生/nnt 放假/vi 返程/n 高峰/n ；/w 另一个/mq 是/vshi 1月27日/t 、/w 28日/t 探亲/vi 和/cc 经商/vi 人员/n 的/ude1 返程/n 高峰/n 。/w 据统计/nz ，/w 平/v 日/b [7/m 大/a]/mq 客运站/nis 日均/d 发送/v 旅客/n 在/p [4/m -/w 5/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 春运/n 客流/n 高峰期/n ，/w 预测/vn 发送/v 旅客/n 量/n 将/d 翻一番/nz ，/w 日均/d 在/p [10/m 万/d 人次/qv]/mq 左右/f 。/w 客运/n 部门/n 提醒/v ，/w 春运/n 期间/f 客车/n 采取/v 客满/nz 即/v 走/v 的/ude1 发车/vn 方式/n ，/w 希望/v 旅客/n 购票/v 后/f 抓紧/v 时间/n 登/v 车/n 。/w 
客运/n 总站/nis 
位置/n 裕华路/nz 站/vi 前/f 街口/s 
发车/vn 方向/n 省内/s 有/vyou 邯郸/ns 、/w 邢台/ns 、/w 保定/ns 、/w 廊坊/ns 、/w 唐山/ns 、/w 秦皇岛/ns 等/udeng 。/w 省外/s 有/vyou 北京/ns 、/w 天津/ns 、/w 上海/ns 、/w 重庆/ns 、/w 西安/ns 、/w 昆明/ns 、/w 厦门/ns 、/w 福州/ns 、/w 沈阳/ns 、/w 大连/ns 、/w 呼和浩特/ns 、/w 杭州/ns 、/w 南京/ns 、/w 合肥/ns 、/w 济南/ns 、/w 青岛/ns 、/w 郑州/ns 、/w 洛阳/ns 等/udeng 。/w 
服务/v 举措/n 客运/n 总站/nis 提供/v 电函/nz 订票/vn 、/w 网上/s 提前/vd [5/m 天/qt]/mq 订票/vn 等/udeng 服务/vn ，/w 以及/cc 团体/n 包车/v 、/w [旅游/vn 包车/v]/nz 、/w 市内/s 包车/v 等/udeng 业务/n 。/w 客运/n 总站/nis 还/d 提供/v 行包/n 托运/vn 、/w 行包/n 快件/n 运输/v 业务/n ，/w 以及/cc 行包/n 及/cc 小件/n 寄存/v ，/w 其中/rz 小件/n 快递/v 服务/vn ，/w 寄件人/n 可不/dl 随车/nz 。/w 
途经/v 公交/b [10/m 路/n]/mq 、/w [19/m 路/n]/mq 、/w [27/m 路/n]/mq 、/w [33/m 路/n]/mq 、/w [29/m 路/n]/mq 、/w [211/m 路/n]/mq 、/w 旅游/vn [2/m 路/n]/mq 、/w [107/m 路/n]/mq 、/w [14/m 路/n]/mq 、/w [55/m 路/n]/mq 、/w [96/m 路/n]/mq 、/w [49/m 路/n]/mq 、/w [99/m 路/n]/mq 
咨询/v 电话/n ：/w 87025775/m 
白/a 佛/n 客运站/nis 
位置/n [中山/ns 东路/n]/nz 高速/b 桥西/nz 
发车/vn 方向/n 主要/b 是/vshi [307/m 国道/n]/mq 东线/s 晋州/ns 、/w 辛集/ns 、/w 沧州/ns 、/w 河/n 间/f 、/w 献县/ns 、/w 肃宁/ns 、/w 东光/nz 、/w 黄骅/ns 、/w 任丘/ns 、/w 泊头/n 、/w 吴桥/ns 、/w 海兴/ns 、/w 南皮/nz 、/w 武邑/nr 、/w 阜城/ns 、/w 武强/nr 、/w 景县/ns 、/w 冀州/ns 、/w 饶阳/ns 、/w 深泽/nz 、/w 盐山/nz 等/udeng 。/w 
服务/v 举措/n 客流/n 骤增/vi 旅客/n 排队/vi 等候/v 时间/n 较长/d 时/ng ，/w 实行/v 手/n 举牌/nz 导/vg 乘/v 制/v ，/w 将/d 各/rz 方向/n 的/ude1 零散/a 旅客/n 进行/vn 集中/v 统一/vn 登/v 车/n ；/w 设立/v 了/ule 春运/n 服务/v 咨询台/n 、/w 农民工/nnd 咨询台/n ，/w 义务/n 为/p 旅客/n 及/cc 农民工/nnd 提供/v 咨询/vn 问事/nz ；/w 安排/v 备/vn 班车/n [50/m 辆/q]/mq ，/w 按/p 实际/n 客流/n 安排/v 发车/vn 时间/n 。/w 
途经/v 公交/b [103/m 路/n]/mq 、/w [63/m 路/n]/mq 、/w [580/m 路/n]/mq 、/w [21/m 路/n]/mq 、/w [55/m 路/n]/mq 、/w [28/m 路/n]/mq 、/w [553/m 路/n]/mq 、/w [87/m 路/n]/mq 、/w [537/m 路/n]/mq 
咨询/v 电话/n ：/w 
8596998785969762/m 
[南/b 焦/ng 客运站/nis]/nt 
位置/n 裕/vg 翔/vg 街/n 南二环/nz 口/n 
发车/vn 方向/n [308/m 国道/n]/mq 沿线/f 的/ude1 赵县/ns 、/w 宁晋/ns 、/w 新/a 河/n 、/w 南宫/ns 、/w 清河/ns 、/w 广宗/ns 、/w 威县/ns 等/udeng ；/w [107/m 国道/n]/mq 南线/nz 的/ude1 高邑/ns 、/w 元氏/nz 、/w 赞皇/ns 、/w 邢台/ns 、/w 柏乡/nz 、/w 武安/ns 、/w 任县/ns 、/w 南/b 和/cc 、/w 平乡/ns 、/w 沙河/ns 、/w 临城/ns 、/w 魏县/ns 、/w 临漳/ns 、/w 邯郸/ns 等/udeng 。/w 
服务/v 举措/n 推出/v [10/m 人/n]/mq 以上/f 预订/v 团体票/n 业务/n ；/w 受理/v [30/m 人/n]/mq 以上/f 包车/v 业务/n ，/w 旅客/n 可/v 拨打/v 服务/vn 热线/n 85807555/m 咨询/vn ；/w 集体/n 返乡/vi 的/ude1 农民工/nnd 可/v 与/cc 值班/vn 站长/nnt 联系/v 。/w 客流/n 高峰/n 售票/vn 窗口/s 由/p [10/m 个/q]/mq 增至/v [18/m 个/q]/mq ，/w 检票口/nz 由/p [2/m 个/q]/mq 增至/v [4/m 个/q]/mq ；/w 对/p 客流量/n 较大/d 的/ude1 杨家营/nz 、/w 赵县/ns 、/w 元氏/nz 、/w 赞皇/ns 、/w 高邑/ns 等/udeng 方向/n 以/p 集中/v 售票/vn 方式/n 。/w 
途经/v 公交/b [26/m 路/n]/mq 、/w [35/m 路/n]/mq 、/w 快/a [35/m 路/n]/mq 、/w [77/m 路/n]/mq 、/w [177/m 路/n]/mq 、/w [2/m 环/n]/mq [1/m 路/n]/mq 、/w [2/m 环/n]/mq [2/m 路/n]/mq 、/w [30/m 路/n]/mq 、/w [260/m 路/n]/mq 、/w [106/m 路/n]/mq 、/w [75/m 路/n]/mq 、/w [65/m 路/n]/mq 、/w [202/m 路/n]/mq 、/w 快/a [202/m 路/n]/mq 、/w [206/m 路/n]/mq 、/w [202/m 路/n]/mq 
咨询/v 电话/n ：/w 
85807555/m 
运河桥/nz 客运站/nis 
位置/n 建设/v 大街/n 丰收/vi 路口/n 
发车/vn 方向/n 主要/b 是/vshi [107/m 国道/n]/mq 北/f 线/n 的/ude1 安国/ns 、/w 曲阳/ns 、/w 保定/ns 、/w 定州/ns 、/w 博野/ns 、/w 阜平/ns 、/w 蠡县/ns 、/w 徐水/nr 、/w 望都/ns 、/w 涞源/ns 、/w 白沟/ns 、/w 顺平/ns 、/w 雄县/ns 、/w 满城/ns 、/w 易县/ns 、/w 文安/ns 、/w 大城/ns 、/w 任丘/ns 、/w 大同/ns 、/w 唐县/ns 、/w 高/a 阳/ag 、/w 安/ag 新/a 、/w 霸州/ns 、/w 天津/ns 、/w 北京/ns 等/udeng 。/w 
服务/v 举措/n 设/v 专人/n 在/p [候车/vn 大厅/n]/nz 疏导/v 旅客/n 购票/v 乘车/vn ；/w 联系/v 旅游车/n [10/m 辆/q]/mq ，/w 确保/v 春运/n 期间/f 车/n 源/ng 充足/a ，/w 并/cc 实施/v 包车/v 业务/n ；/w 客流/n 高峰期/n 在/p [候车/vn 大厅/n]/nz 东侧/f 增加/v [5/m 个/q]/mq 临时/b 售票/vn 窗口/s ，/w 增设/v 爱心/n 服务/vn 售票/vn 窗口/s ，/w 增加/v [3/m 条/q]/mq [绿色/n 通道/n]/nz 。/w 
咨询/v 电话/n ：/w 
8683431886855547/m 
客运/n 北站/nis 
位置/n 市/n 庄/ag 路/n 泰华/nz 街/n 东/f 
发车/vn 方向/n 平/v 山/n 、/w 灵寿/ns 、/w 太原/ns 、/w 阳泉/ns 、/w 盂县/ns 、/w 昔阳/nz 、/w 和/cc 顺/v 、/w 忻州/ns 、/w 榆次/ns 、/w 榆林/ns 、/w 易县/ns 、/w 唐县/ns 、/w 行唐/ns 等/udeng 。/w 
服务/v 举措/n 根据/p 客流/n 情况/n 随时/d 加/v 开/v [2/m 个/q]/mq 售票/vn 窗口/s ，/w 开启/v [2/m 个/q]/mq 检票口/nz 。/w 客流/n 大/a 的/ude1 线路/n ，/w 根据/p 情况/n 可/v 加快/vn 循环/vn 班次/n 保证/v 不/d 滞留/v 旅客/n 。/w 对/p 客流/n 较/d 集中/v 的/ude1 线路/n 采取/v 分流/vn 方法/n 疏散/v ，/w 并/cc 及时/ad 与/cc 驻站/vn 调度/vn 取得/v 联系/vn 进行/vn 预售/v 票/n ，/w 缓解/v 压力/n 。/w 
途经/v 公交/b [5/m 路/n]/mq 、/w [20/m 路/n]/mq 、/w [164/m 路/n]/mq 、/w [38/m 路/n]/mq 、/w 旅游/vn [10/m 路/n]/mq 、/w [68/m 路/n]/mq 、/w [78/m 路/n]/mq 、/w [75/m 路/n]/mq 、/w [40/m 路/n]/mq 、/w [301/m 路/n]/mq 、/w [88/m 路/n]/mq 
咨询/v 电话/n ：/w 
87061944/m 
桥东/nz 汽车站/n 
位置/n [平安/a 大街/n]/nz 向阳/vi 路口/n 
发车/vn 方向/n 张家口/ns 、/w 蔚县/ns 、/w 张北/ns 、/w 康保/ns 、/w 承德/ns 、/w 围场/ns 、/w 滦平/ns 、/w 隆化/ns 、/w 丰宁/ns 、/w 宽/a 城/n 、/w 唐山/ns 、/w 乐亭/ns 、/w 呼和浩特/ns 、/w 包头/ns 等/udeng 。/w 
服务/v 举措/n 该/rz 站/vi 多/a 是/vshi [卧铺/n 客车/n]/nz ，/w 不/d 愿意/v 长时间/nz 坐着/vi 的/ude1 旅客/n 可/v 考虑/vn 。/w 由于/p 该/rz 站/vi 主要/b 是/vshi 为/p [南三条/nz 市场/n]/nz 服务/vn 的/ude1 ，/w 一般/ad 客车/n 后面/f 会/v 跟随/v 一辆/mq 货车/n ，/w 因此/c 方便/a 携带/v 较多/d 行包/n 的/ude1 乘客/n 乘坐/v 。/w 
途经/v 公交/b [7/m 路/n]/mq 、/w 快/a [7/m 路/n]/mq 、/w [85/m 路/n]/mq 、/w [43/m 路/n]/mq 、/w [132/m 路/n]/mq 、/w [146/m 路/n]/mq 
咨询/v 电话/n ：/w 86033083/m 
西王/nz 客运站/nis 
位置/n 石/ng 获/v 南路/n 
发车/vn 方向/n [307/m 国道/n]/mq 西线/n 的/ude1 矿区/n 、/w 井陉/ns 。/w 
服务/v 举措/n 增/v 开/v 售票/vn 窗口/s ，/w 开设/v 学生/nnt 、/w 农民工/nnd 售票/vn 窗口/s ，/w 延长/v 下班/vn 时间/n ；/w 利用/v 广播/vn 、/w [电子/n 显示屏/n]/nz 等/udeng 方式/n 告知/v 旅客/n 购票/v 后/f 及时/ad 上车/v ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 做好/v 旅客/n 的/ude1 疏导/vn 解释/v 工作/vn 。/w 
途经/v 公交/b [9/m 路/n]/mq 、/w [39/m 路/n]/mq 、/w [314/m 路/n]/mq 、/w 旅游/vn [6/m 路/n]/mq 、/w [15/m 路/n]/mq 、/w [11/m 路/n]/mq 
咨询/v 电话/n ：/w 83661755/m （/w 记者/nnt 孙会芳/nr ）/w 
