16日/t 是/vshi 中国/ns 2014年/t 春运/n 第一天/mq ，/w 但/c “/w 天公不作美/nz ”/w 使得/vi 多/a 地/ude2 交通/n 受阻/vi ，/w 当天/t 中国/ns 中/f 东部/f 有/vyou [13/m 地/ude2]/mq 出现/v 雾和霾/nz 天气/n ，/w 成为/v 民众/n 返乡/vi 的/ude1 困扰/vn 。/w 
[中央/n 气象台/nis]/nt 首席/n 预报员/nnt 何立富/nr 在/p 接受/v 中新社/nt 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 16日/t 白天/t ，/w 北京/ns 、/w 天津/ns 、/w 河北/ns 、/w 山东/ns 、/w 河南/ns 、/w 江苏/ns 、/w 湖南/ns 、/w 江西/ns 、/w 贵州/ns 、/w 广西/ns 、/w 福建/ns 、/w 云南/ns 、/w [四川/ns 盆地/n]/nz 等/udeng 地/ude2 有/vyou 大雾/n ；/w 其中/rz ，/w 河北/ns 南部/f 、/w 天津/ns 、/w 江西/ns 中部/f 等/udeng 地/ude2 的/ude1 [部分/n 地区/n]/nz 有/vyou 能见度/n 不足/an [500/m 米/q]/mq 的/ude1 浓雾/n 。/w 
何立富/nr 称/v ，/w 此次/rz 大雾/n 过程/n 从/p 15日/t 开始/v ，/w 将/d 持续/vd [三/m 天/qt]/mq ，/w 预计/v 19日/t 午后/t 开始/v 减少/vn 。/w 春运/n 期间/f 上述/b 地区/n 的/ude1 交通/n 将/d 受到/v 一定/b 影响/vn 。/w 
由于/p 本次/r 过程/n 中/f 大雾/n 占/v 主导/n 影响/v 因素/n ，/w [中央/n 气象台/nis]/nt 并未/d 发布/v 霾/n 预警/vn ，/w 但/c 华北/ns 至/p 江南/nz 的/ude1 大片/n 地区/n 这段/r 时间/n 也/d 将/d 遭受/v 霾/n 的/ude1 袭扰/vn 。/w 其中/rz ，/w 北京/ns 、/w 河北/ns 、/w 天津/ns 、/w 山东/ns 、/w 河南/ns 、/w 陕西/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 [部分/n 地区/n]/nz 有/vyou 中度/b 霾/n ，/w 局/n 地/ude2 重度/b 霾/n 。/w 
受/v 雾霾/nz 笼罩/v 的/ude1 河北省/ns 16日/t 共有/v [15/m 条/q]/mq 高速/b 遭遇/v 关闭/vn ，/w 一些/mq 准备/v 回家过年/v 的/ude1 人/n 只能/v 望/vn “/w 雾霾/nz ”/w 兴叹/vi ，/w [耐心/a 等待/v]/nz 。/w 
[北京市/ns 交通/n 委员会/nis]/nt 16日/t 也/d 发布/v 消息/n 称/v ，/w 受/v 天津/ns 河北/ns 段/q 大雾/n 天气/n 影响/vn ，/w 当天/t 上午/t [京津/ns 高速/b]/nz 出京/nz 方向/n 全线/n 封闭/v 。/w 此外/c ，/w [京沪/n 高速/b]/nz 、/w [大/a 广/a 高速/b]/nz 、/w 京哈/nz 高速/b 等/udeng 多条/mq 高速/b 出京/nz 方向/n 也/d 因/p 大雾/n 采取/v 了/ule [限流/nz 措施/n]/nz 。/w （/w 刘辰瑶/nr 陈林/nr ）/w 
