中国队/nt 球员/nnt 杨超声/nr 与/cc 对手/n 拼抢/v 新华社/nt 发/v 
2014年/t 伊始/vi ，/w [中国/ns 足球/n]/nz 即/v 遭遇/vn [沉重/a 打击/v]/nz 。/w 主教练/nnt 傅博/nr 领军/d 的/ude1 U22/x [中国/ns 男足/nis]/nz ，/w 在/p U22/x 亚洲杯/nz 中/f 首轮/n 以/p 1/m 比/p 2/m 惨遭/v 乌兹别克斯坦/nsf 逆转/vi 绝杀/v 后/f ，/w 昨日/t 又/d 在/p 小组赛/nz 次/qv 轮/qv 以/p 1/m 比/p 2/m 负于/v 沙特队/nt ，/w 提前/vd 一轮/mq 出局/vi 。/w 
小组/nis 三战/nz 拿/v 1分/t 都/d 是/vshi 奢望/v 
2012年/t ，/w 这支/r U22/x 国/n 足/a 曾/d 参加/v 过/uguo 亚青赛/nz ，/w 当时/t 是/vshi 小组/nis 三/m 连败/nz ，/w 前/f 两轮/mq 过后/v 就/d 提前/vd 出局/vi 。/w U22/x 亚洲杯/nz [第三/m 轮/qv]/mq 小组赛/nz ，/w 中国队/nt 的/ude1 对手/n 是/vshi 已经/d [提前/vd 出线/vi]/nz 的/ude1 [伊拉克/nsf 队/n]/nt ，/w 亚青赛/nz 时/ng 的/ude1 悲剧/n 有可能/nz 重演/v 。/w 
U22/x 亚洲杯/nz 首场/n 比赛/vn ，/w 中国队/nt 在/p 以/p 1/m 比/p 0/m 领先/vi 的/ude1 情况下/nz ，/w 却/d 在/p [伤/v 停/vi 补/v 时/ng]/nz 阶/ng 遭遇/v “/w [黑色/n 三/m 分钟/qt]/nz ”/w ，/w 被/pbei 乌兹别克斯坦/nsf 连/ulian 进/vf [两/q 球/n]/mq 逆转/vi 绝杀/v 。/w 昨日/t 凌晨/t ，/w 中国队/nt 先是/d 与/cc 实力/n 不算/v 强/a 的/ude1 沙特队/nt 战成/v 1/m 比/p 1/m ，/w 但/c 在/p 比赛/vn 结束/v 前/f ，/w 又/d 因/p 一粒/mq 争议/v 点球/n 再/d 遭/v 绝杀/v 。/w U22/x 亚洲杯/nz 开打/nz 才/d [3/m 天/qt]/mq ，/w 中国队/nt 就/d 已/d 提前/vd 出局/vi ，/w 成为/v [匆匆/z 过客/n]/nz 。/w 
整体/n 平庸/a 看不到/v [一/d 丝/n]/mq 亮点/n 
如果/c 说/v U22/x 国/n 足/a 上/f 一场/mq 遭遇/v “/w [黑色/n 三/m 分钟/qt]/nz ”/w 而/cc 心/n 有/vyou 不甘/v ，/w 那么/c 昨/tg 晨/tg 面对/v 小组/nis 最/d 弱/a 的/ude1 沙特队/nt ，/w 中国队/nt 依然/d 输/v 得/ude3 体无完肤/al 。/w 综观/v 全场/n ，/w 无论/c 战术/n 素养/n 、/w 球员/nnt 个人/n 技术/n 、/w 还是/c 教练/nnt 临场/b [应变/vn 能力/n]/nz 等/udeng ，/w 中国队/nt 全方位/n 落后/a 于/p 对手/n 。/w 虽/c 有/vyou 争议/v 点球/n 遮羞/v ，/w 但/c 输球/v 实在/d 正常/a 。/w 
自/p 2011年11月/t 亚青赛/nz 预选赛/n 小组/nis 首轮/n 战胜/v 中国/ns 澳门队/nt 后/f ，/w 这支/r 中国队/nt 1993/m 年龄段/n 的/ude1 国/n 足/a 已/d 整整/d [798/m 天/qt]/mq 没/d 赢/v 过/uguo 一场/mq 球/n ：/w 2012年/t U19/x 亚青赛/nz 在/p [16/m 支/q]/mq 参赛队/n 中/f 名列/v 倒数/vn 第二/m ，/w 2013年/t 在/p [东亚/ns 运动会/n]/nz 上/f [3/m 负/v]/mq [1/m 平/v]/mq 排名/vi 垫底/vi 。/w 这次/r 的/ude1 U22/x 亚洲杯/nz 前/f 两场/mq ，/w 队员/nnt [个人/n 能力/n]/nz 平庸/a ，/w 没有/v 技术/n 特点/n ，/w 整体/n 打法/n 混乱/a ，/w 就是/v 中国队/nt 留给/v 人们/n 的/ude1 最大/gm 印象/n ，/w 很难/d 发现/v 亮点/n 和/cc 希望/v 。/w 
踢/v 进/vn 里/f 约/d 奥运会/n 恐/vg 成/v 泡影/n 
查看/v U22/x 国/n 足/a 资料/n ，/w 很难/d 看到/v 有/vyou 在/p [中超/n 联赛/n]/nz 踢得/nz 上/f 球/n 的/ude1 队员/nnt ，/w 更/d 缺乏/v 具有/v 大将/nnt 之/uzhi 风/n 和/cc 球星/nnd 潜质/n 的/ude1 核心/n ，/w 即使/c 与/cc 曲波/nr 、/w 陈涛/nr 、/w 蒿俊闵/nr 等/udeng 被/pbei 亚洲/ns 同龄/vi 队伍/n 虐/ag 了/ule [无数/m 次/qv]/mq 的/ude1 前辈/n 们/k 相比/vi ，/w 也/d 不知/v 差/a 了/ule 多少/ry 个/q 身/ng 位/q ，/w 他们/rr 的/ude1 前景/n 和/cc 未来/t ，/w 实在/d 让/v 人/n 看不到/v 太大/d 的/ude1 希望/vn 。/w 从/p 这个/rz 意义/n 上/f 说/v ，/w [中国/ns 足球/n]/nz 的确/d 一代/n 不如/v 一代/n 了/ule 。/w 
[第二/m 届/q]/mq U22/x 亚洲杯/nz 将/d 于/p 2015年/t 进行/vn ，/w 届时/d 还是/c 由/p 这支/r 1993/m 年龄段/n 国/n 足/a 去/vf 争夺/v [2016/m 里/f]/mq 约/d 奥运会/n 入场券/n 。/w 更/d 紧迫/a 的/ude1 是/vshi ，/w 今年/t 下半年/t 就/d 将/d 开始/v [第二/m 届/q]/mq U2/x 亚洲杯/nz 预选赛/n ，/w 以/p 中国队/nt 如此/rzv 粗糙/a 的/ude1 打法/n ，/w 你/rr 能/v 指望/v 他们/rr 踏上/v 2016年/t 的/ude1 里/f 约/d 奥运/n 征程/n 吗/y ？/w 能/v 不能/v 跻身/v 明年/t 的/ude1 亚洲杯/nz 正/d 赛/vn 都/d 是/vshi 未知数/n 。/w （/w 记者/nnt 高崇成/nr ）/w 
