会议/n 指出/v ，/w 去年/t ，/w 河北/ns “/w 扫黄打非/vl ”/w 战线/n 认真/ad 贯彻/v 落实/vn 中央/n 和/cc 省委/nis 、/w 省政府/n 的/ude1 部署/vn 要求/n ，/w 围绕/v 查/v 堵/vn [非法/b 出版物/n]/nz 、/w 清除/v 淫秽/a [色情/n 文化/n]/nz 垃圾/n 、/w 打击/v 侵权/vn 盗版/vn 、/w 整治/vn 非法/b 医疗/n 广告/n 等/udeng 重点/n 任务/n ，/w 开展/v 了/ule 一系列/b 专项/b 行动/vn ，/w 特别/d 是/vshi 在/p 查办/v 重点/n 案件/n 、/w 少儿/n 出版/v 市场/n 整治/vn 等/udeng 方面/n 取得/v 了/ule 明显/a 成效/n 。/w 今年/t ，/w 河北/ns 将/d 认真/ad 组织/n 开展/v “/w 清/tg 源/ng 2014/m ”/w 行动/vn ，/w 深入/ad 查/v 堵/vn [非法/b 出版/v 活动/vn]/nz ；/w 开展/v “/w 净/a 网/n 2014/m ”/w 行动/vn ，/w 进一步/d 净化/v [网络/n 空间/n]/nz 及/cc 互联网/n [生态/n 环境/n]/nz ；/w 开展/v “/w 秋风/n 2014/m ”/w 行动/vn ，/w 维护/v 出版物/n 市场/n 的/ude1 良好/a 秩序/n ；/w 继续/v 深入/ad 开展/v 打击/vn 非法/b 医疗/n [药品/n 广告/n]/nz 专项/b 行动/vn ；/w 继续/v 深入/ad 开展/v 打击/vn 非法/b 报刊/n 、/w 非法/b 报刊/n 机构/n 和/cc 假/a 记者/nnt 的/ude1 专项/b 行动/vn 。/w 
艾文礼/nr 强调/v ，/w 河北/ns 各级/r “/w 扫黄打非/vl ”/w 部门/n 要/v 牢记/v 使命/n ，/w 勇于/v 担当/v ，/w 一刻/mq 也/d 不/d 放松/v 地/ude2 做好/v 工作/vn ，/w 发挥/v 好/a “/w 护城河/ns ”/w 的/ude1 [重要/a 作用/n]/nz 。/w 要/v 抓住/v 重点/n ，/w 全面/ad 完成/v 今年/t “/w 扫黄打非/vl ”/w 各项/r 任务/n ，/w 切实/ad 维护/v [文化/n 市场/n]/nz 的/ude1 安全/an 稳定/an 。/w 要/v [形成/v 合力/n]/nz ，/w 确保/v “/w 扫黄打非/vl ”/w 工作/vn 机制/n 高效/b 运转/vi ，/w 推动/v 河北/ns “/w 扫黄打非/vl ”/w 工作/vn 再/d 上/f 新/a 台阶/n ，/w 为/p 建设/vn 全面/ad 小康/n 的/ude1 河北/ns 、/w 富裕/a 殷实/a 的/ude1 河北/ns 、/w 山清水秀/vl 的/ude1 河北/ns 作出/v 应有/vn 贡献/n 。/w 
会议/n 还/d 表彰/vn 了/ule 2013年/t 省/n “/w 扫黄打非/vl ”/w 工作/vn [先进/a 集体/n]/nz 和/cc [先进/a 个人/n]/nnt 。/w （/w 记者/nnt 马征/nr ）/w 
