人民网/nz 武汉/ns 1月16日/t 电/n （/w 吴德君/nr ）/w [很多/m 人/n]/mq 因为/c 没有/v 买/v 到/v 车票/n 无法/v 回家过年/v ，/w 而/cc 票贩子/nnd 却/d 在/p [网上/s 网/n 下/f]/nz 公然/d 叫卖/vi 火车票/n ，/w 让/v 人/n 深恶痛绝/vl ，/w 面对/v 票贩子/nnd 不断/d 翻新/v 的/ude1 倒票/v 手段/n ，/w 警方/n 也/d 不遗余力/vl 地/ude2 与/cc 其/rz 斗智斗勇/vl 。/w 
春运/n 第一天/mq ，/w 笔者/n 从/p [武汉/ns 铁路/n 公安局/nis]/nto 了解到/v ，/w 从/p 去年/t 12月10日/t 开始/v ，/w 警方/n 便/d 开始/v 了/ule 为期/vi [60/m 天/qt]/mq 的/ude1 围剿/vn 票贩子/nnd “/w 猎鹰/n —/w 2014/m ”/w 战役/n 。/w 据介绍/nz ，/w 除了/p 加强/v 对/p 往/p 年/qt 涉嫌/v 倒票/v 的/ude1 “/w 黑名单/n ”/w 、/w “/w 黑/a 电话/n ”/w 、/w “/w 黑/a 账户/n ”/w 的/ude1 重点/n 管控/nz 外/f ，/w [16/m 名/q]/mq 网管员/nz 对/p 互联网/n 倒票/v 信息/n [24/m 小时/n]/mq 实施/v 盯/v 控/vn ，/w [9/m 支/q]/mq 专业/n 打票/v 队/n 交叉/vn 深入/ad 武昌/ns 、/w 汉口/ns 、/w 武汉/ns 、/w 襄阳/ns 、/w 宜昌/ns 、/w 麻城/ns 等/udeng 重点/n 客运/n [火车站/n 区/n]/ns 开展/v 打击/vn ，/w 各/rz [火车站/n 派出所/nis]/nto 随时/d 接受/v 群众/n 举报/vn ，/w 打击/v 倒票/v 网络/n 全面/ad 铺开/v ，/w 票贩子/nnd 露头/vi 就/d 打/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 截止/vi 今日/t ，/w 武汉/ns 铁路/n 警方/n 在/p 湖北省/ns 境内/s 和/cc 河南省/ns 部分/n [火车站/n 区/n]/ns ，/w 共/d 查处/v 倒票/v 案件/n [156/m 起/vf]/mq ，/w 抓获/v 票贩/nnd [167/m 人/n]/mq ，/w 其中/rz ，/w [刑事/b 拘留/v]/nz [4/m 人/n]/mq 、/w [行政/n 拘留/v]/nz [11/m 人/n]/mq ，/w 查获/v 火车票/n [20785/m 张/q]/mq ，/w [票面/n 价值/n]/nz 137多万元/m 。/w 
警方/n 欢迎/v 广大/b 市民/n 积极/ad 举报/v [倒卖/v 火车票/n]/nz 线索/n ：/w [武汉/ns 铁路/n 公安局/nis]/nto 027-51167277/m ，/w [武汉/ns 铁路/n 公安处/nis]/nto 027-51137700/m ，/w [襄阳/ns 铁路/n 公安处/nis]/nt 0710-3023198/m ，/w [麻城/ns 铁路/n 公安处/nis]/nt 0713-2102388/m 。/w 
同时/c 警方/n 提醒/v ：/w 乘客/n 应/v 通过/p 车站/n 售票/vn 窗口/s 、/w 正规/a 代售/vn 点/qt 、/w 12306/m 网站/n 、/w 95105105/m 订票/vn 电话/n 、/w 12306/m [手机/n 客户端/nz]/nz 等/udeng 正规/a 渠道/n 购买/v 火车票/n ，/w 不要/d 相信/v 陌生人/n 换票/nz 、/w 代购/v 等/udeng 谎言/n ；/w 同时/c ，/w 要/v 注意/vn 保护/vn 自己/rr 重要/a 的/ude1 [个人/n 信息/n]/nz 和/cc 随身/d 物品/n ，/w 特别/d 是/vshi 银行卡/nz 密码/n 和/cc 其他/rzv [个人/n 信息/n]/nz 资料/n ，/w 以免/c 上当受骗/v 。/w 
