近/a [一段/mq 时间/n]/nz ，/w 国产/b 航母/n 开工/vi 的/ude1 传言/n 甚多/d 。/w 相关/vn 上市公司/nis 公开/ad 披露/v 说/v ，/w 近期/t 接获/v “/w 军工/n 超级/b 合同/n ”/w 。/w 更/d 有/vyou 北京/ns 媒体/n 进一步/d 报道/v ，/w [解放军/nnd 总装备部/nis]/nt 已/d 与/cc [中/f 船/n 重工/n]/ntc 和/cc 中/f 船/n 工业/n 两家/mq 船/n 企/ng 签订/v 国产/b 航母/n [建造/v 合同/n]/nz 。/w 
在/p [国家/n 战略/n]/nz 层面/n ，/w 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 报告/n 中/f 明确/a 提出/v ：/w “/w 要/v 提高/vn [海洋/n 资源/n 开发/vn]/nz 能力/n ，/w 坚决/ad 维护/v 国家/n [海洋/n 权益/n]/nz ，/w 建设/v 海洋/n 强国/n 。/w ”/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 《/w 关于/p 全面/ad 深化改革/v 若干/m [重大/a 问题/n]/nz 的/ude1 决定/vn 》/w 则/d 强调/v ：/w “/w 加快/v 新型/b 作战/vi 力量/n 建设/vn 。/w ”/w 所谓/v 新型/b 作战/vi 力量/n ，/w 海军/nnd 无疑/d 是/vshi 重点/n 之一/rz 。/w 
历史/n 是/vshi 最好/d 的/ude1 教科书/n ，/w [中国/ns 近代/t]/nz 海军/nnd 的/ude1 兴衰/n 是/vshi 今天/t 我国/n 海军/nnd 建设/vn 的/ude1 最好/d 教科书/n 。/w 沪/b 上/f 我国/n 知名/a 近代/t 海军/nnd 史/ng 专家/nnt 姜鸣/nr 撰写/v 的/ude1 《/w 龙旗/nz 飘扬/v 的/ude1 舰队/nis 》/w ，/w 副标题/n 是/vshi “/w [中国/ns 近代/t]/nz 海军/nnd 兴衰史/n ”/w ，/w 有人/r 说/v “/w 起码/d 应该/v 列为/v [中国/ns 海军/nnd]/nt 排/v 以上/f 军官/nnt 的/ude1 必读/vn 书/n ”/w 。/w 
随着/p [中国/ns 经济/n]/nz 的/ude1 全球化/vn ，/w 还有/v 东海/ns 、/w 南海/ns 领土/n 争端/n 加剧/v ，/w 国内/s 有关/vn “/w 海权/nz ”/w 的/ude1 讨论/vn 非常/d 热烈/a ，/w 看法/n 和/cc 主张/v 是/vshi 多元/b 的/ude1 。/w 但/c 有一点/nz ，/w 中国/ns 建设/vn “/w 海洋/n 强国/n ”/w 的/ude1 方针/n 是/vshi 明确/a 的/ude1 ，/w 海军/nnd 建设/vn 现在/t 正在/d “/w 补课/vi ”/w 。/w 
