《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq 正在/d 热/a 播/v 中/f ，/w 顶替/v 首轮/n 遭/v 淘汰/vn 歌手/nnt 曹格/nr 的/ude1 ，/w 是/vshi 从/p [湖南/ns 卫视/n]/nz [快乐/a 男声/n]/nz 出道/vi 的/ude1 张杰/nr ，/w 消息/n [一/d 出/vf]/mq 立即/d 引发/v 网友/n 热/a 议/v 。/w 很多/m 网友/n 称/v 张杰/nr 是/vshi [湖南/ns 卫视/n]/nz 自家/rr 人/n ，/w 有/vyou 关系户/n 之/uzhi 嫌/v ，/w 而/cc 张杰/nr 妻子/n 谢娜/nr 更是/d [湖南/ns 卫视/n]/nz 的/ude1 当家/vn 主持/v 。/w 除此之外/al ，/w 张杰/nr 的/ude1 实力/n 也/d 遭到/v 了/ule 质疑/vn 。/w 
