当/p 中国/ns 女/b 观众/n 还/d 在/p 迷恋/v 长腿/nz 欧巴/nrf 时/ng ，/w 小眼/nhd 欧巴/nrf 孙红雷/nr 已经/d 凭借/p 余则成/nr 一角/n 悄然/d “/w 潜伏/v ”/w 到/v 朝鲜/nsf ，/w 成为/v 朝鲜/nsf 女/b 观众/n 广为/d 追捧/v 的/ude1 大明星/nz 。/w 近日/t 央视/j [晚间/t 新闻/n 报道/v]/nz ，/w 中国/ns 影视剧/n 是/vshi 在/p 朝鲜/nsf 播出/v 最多/ad 外国/n 影视剧/n ，/w 《/w 潜伏/v 》/w 是/vshi 近年来/dl 最/d 受欢迎/nz 的/ude1 一部/mq 。/w 得/ude3 此/rzs 消息/n ，/w 14日/t ，/w “/w 翠/ag 萍/nz ”/w 姚晨/nr 在/p 微博/n “/w [喜/v 极/d 而/cc 泣/vg]/nz ”/w ，/w “/w 则/d 成/v 欧巴/nrf ，/w 我们/rr 终于/d 混成/v 国际/n 影星/nnd 啦/y ！/w ”/w 不少/m 网友/n 跟/p 风/n 表示/v 这/rzv 才/d 是/vshi “/w 高端/nz 大气/n 上档次/vl ”/w ，/w “/w 好莱坞/nsf 算什么/nz ？/w 能/v 打入/v 朝鲜/nsf 市场/n 那才/nz 是/vshi 真正/d 的/ude1 国际/n 大片/n ”/w ，/w “/w 姚晨/nr 欧/b 尼/b ，/w 混成/v 国际/n 影星/nnd 后/f 记得/v 常/d 回国/vi 看看/v ”/w 。/w 
小燕子/n 余则成/nr 都/d 是/vshi 朝鲜/nsf “/w 红人/n ”/w 
据/p 央视/j 报道/v ，/w 外国/n [影视/b 作品/n]/nz 在/p 朝鲜/nsf 很/d 受欢迎/nz 。/w 和/cc [其他/rzv 国家/n]/nz 的/ude1 电视台/nis 不/d 一样/uyy ，/w [朝鲜/nsf 电视台/nis]/nt 没有/v 固定/a 的/ude1 电视剧/n 播放/v 时段/n ，/w 偶尔/d 播/v 一些/mq 影视剧/n ，/w 大多/d 也/d 是/vshi 朝鲜/nsf 的/ude1 国产/b 老/a 片/q ，/w 所以/c 不时/d 播映/v 的/ude1 外国/n 影视剧/n 在/p 朝鲜/nsf 都/d 很/d 受/v 关注/vn ，/w 能/v 迅速/ad 成为/v 街头巷尾/n 谈论/v 的/ude1 话题/n 。/w 
所有/b “/w 舶来品/n ”/w 中/f ，/w 当/p 属/v 中国/ns 影视剧/n 播出/v 最多/ad 。/w 从/p 老/a 电影/n 《/w 大决战/nz 》/w 到/v 《/w 王/n 的/ude1 盛宴/n 》/w 等/udeng 近些年/t 的/ude1 新片/n ，/w [朝鲜/nsf 电视台/nis]/nt 都/d 有/vyou 播出/v 过/uguo 。/w 不久/d 前/f ，/w 朝鲜/nsf 一个/mq 以/p [文艺/n 节目/n]/nz 为主/vi 的/ude1 频道/n 还/d 播出/v 了/ule 赵薇/nr 主演/v 的/ude1 电影/n 《/w 花木兰/nr 》/w ，/w 一些/mq 年轻/a 的/ude1 朝鲜/nsf 观众/n 甚至/d 能/v 认出/v 这个/rz “/w 花木兰/nr ”/w 就是/v 当年/t 的/ude1 “/w 小燕子/n ”/w ，/w 足见/nz 中国/ns 影视剧/n 在/p 朝鲜/nsf 的/ude1 传播/vn 之/uzhi 广/a 。/w 
其中/rz 最/d 受欢迎/nz 的/ude1 还/d 属/v 《/w 潜伏/v 》/w ，/w 它/rr 已/d 在/p 朝鲜/nsf 多次/mq 重播/v ，/w 男主角/nnt 余则成/nr 还/d 成为/v 不少/m 朝鲜/nsf 姑娘/n 追捧/v 的/ude1 对象/n 。/w 在/p 朝鲜/nsf 的/ude1 央视/j 记者/nnt 还/d 总/b 被/pbei 当地/s 观众/n 问起/v ，/w “/w 余则成/nr ”/w 后来/t 有/vyou 没有/v 演/v 什么/ry 新片/n 啊/y ？/w 大嘴/nz 翠/ag 萍/nz 现在/t 是不是/v 已经/d 成/v 了/ule 大明星/nz ？/w 
英美/n 影视剧/n 也/d 被/pbei 朝鲜/nsf 引进/v 
据/p 了解/v ，/w 在/p 朝鲜/nsf 播出/v 的/ude1 [中国/ns 电视剧/n]/nz 大/a 都/d 是/vshi 弘扬/v 真善美/n 或/c 是/vshi 鼓励/v 艰苦奋斗/vl 的/ude1 主旋律/n 作品/n 。/w 如/v 《/w 永不/d 消逝/vi 的/ude1 电波/n 》/w 、/w 《/w 毛岸英/nr 》/w 、/w 《/w [钢铁/n 年代/n]/nz 》/w 、/w 《/w 任长霞/nr 》/w 等等/udeng ，/w 朝鲜/nsf 观众/n 说/v 起来/vf 都/d 是/vshi 如数家珍/vl 。/w 有意思/al 的/ude1 是/vshi ，/w 由于/p 近年来/dl 引进/v 的/ude1 中国/ns 影视剧/n [越来越/d 多/a]/nz ，/w 朝鲜/nsf 的/ude1 译制/v 单位/n 都/d 来不及/v 配音/vn ，/w 就/d 用/p 中文/nz 原声/nz 加/v 字幕/n 的/ude1 方式/n 播出/v 了/ule 。/w 
此外/c ，/w [朝鲜/nsf 电视台/nis]/nt 还/d 播出/v 过/uguo 大量/m 的/ude1 前苏联/ns 老/a 电影/n ，/w 近些年/t 偶尔/d 也/d 会/v 播出/vn [西方/ns 国家/n]/nz 的/ude1 影片/n ，/w 比如/v 2011年/t 在/p 朝鲜/nsf 与/cc 英国/ns 建交/vi 纪念日/n 的/ude1 前后/f ，/w 朝鲜/nsf 就/d 播放/v 了/ule [英国/ns 电影/n]/nz 《/w [像/v 贝克汉姆/nrf 一样/uyy 踢球/v]/nz 》/w 。/w 近日/t 英国/ns [媒体/n 报道/v]/nz 英国/ns [政府/nis 官员/nnt]/nnt 称/v ，/w BBC/x 国际/n 正/d 与/cc [朝鲜/nsf 电视台/nis]/nt 讨论/v 影片/n 引进/v 计划/n ，/w 《/w [憨豆/nz 先生/n]/nz 》/w 、/w 《/w [马/n 普尔/nz 小姐/n]/nz 》/w 、/w 《/w [天线/n 宝宝/n]/nz 》/w 、/w 《/w 东区/ns 人/n 》/w 等/udeng 可能/v 被/pbei 引进/v ，/w 其中/rz 《/w [天线/n 宝宝/n]/nz 》/w 可能性/n 最大/gm 。/w 不过/c 这/rzv 条/q 消息/n 尚未/d 得到/v 朝鲜/nsf 方面/n 证实/v 。/w 
