高昂/a 龙头/n 给/p 力/n 湖北/ns 建设/vn 中部/f “/w 支点/n ”/w 
武汉/ns [经济/n 总量/n]/nz 继续/v 超/v 全省/n 1/3/m 
“/w 去年/t 湖北省/ns 预计/v 2.5万亿/m 的/ude1 GDP/x 中/f ，/w 武汉/ns 一个/mq 城市/n 就/d 贡献/n 了/ule 0.9万亿/m ，/w 为/p 湖北/ns 建设/vn 中部/f ‘/w 支点/n ’/w 立下/v ‘/w 首功/nz ’/w ，/w 是/vshi 湖北/ns 经济发展/v 的/ude1 ‘/w 龙头/n ’/w 和/cc ‘/w [主/ag 发动机/n]/nz ’/w 。/w ”/w 昨日/t ，/w [湖北省/ns 社科院/nis]/nt 副院长/nnt 秦尊文/nr 向/p 记者/nnt 表示/v 。/w 
2013年/t ，/w 武汉/ns GDP/x 预计/v 迈/v 上/f [9000/m 亿元/q]/mq 台阶/n ，/w 占/v 湖北省/ns 的/ude1 37.5%/m ，/w [规模/n 以上/f 工业/n]/nz 总产值/n 首/q 破/v [万/d 亿元/q]/mq ，/w 约/d 占/v 全省/n 30%/m ，/w 占/v 比/p 均/d 在/p [三/m 分/qt 之一/rz 左右/f]/mq 。/w 
[市/n 发改委/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 向/p 记者/nnt 估算/v ，/w 去年/t ，/w 武汉/ns [固定资产/n 投资/vn]/nz 约/d 占/v 全省/n 的/ude1 33%/m ，/w 社会/n [零售/vn 总额/n]/nz 占/v 全省/n 的/ude1 38%/m ，/w 地方/n 公共/b [财政/n 收入/n]/nz 占/v 49%/m ，/w 服务业/n 增加值/n 占/v 48%/m 。/w 
这位/r 负责人/nnt 还/d 介绍/v ，/w 这几年/mq ，/w 武汉/ns 的/ude1 GDP/x 在/p 全省/n 的/ude1 占/v 比/p 一直/d 在/p 1/3/m 上下/f 波动/vn 。/w “/w 前/f 两年/mq 有所/v 下降/vn ，/w 随着/p 武汉/ns 的/ude1 快速/d 发展/vn ，/w 这/rzv 两年/mq 又/d 有所/v 回升/vn 。/w ”/w 
2013年/t ，/w 武汉/ns 接连/d 投产/vi 了/ule [80/m 万吨/q]/mq 乙烯/n 、/w 神龙/n [三/m 厂/n]/mq 、/w 联想/vi 基地/nis 等/udeng 一批/mq 投资/vn [50/m 亿元/q]/mq 以上/f 的/ude1 [重大/a 项目/n]/nz ，/w 加上/v 东风/n 雷诺/nrf 等/udeng 项目/n 的/ude1 扎堆/nz 落地/vi ，/w 为/p 湖北/ns 今后/t 的/ude1 持续发展/v 提供/v 了/ule 后劲/n 。/w 
除了/p [经济/n 规模/n]/nz ，/w 武汉/ns 在/p 发展/v 高新技术/n 、/w 推动/v 结构/n 升级/vi 、/w 转变/v 发展/vn 方式/n 的/ude1 “/w 内功/n ”/w 方面/n ，/w 也/d 对/p 全省/n 起/vf 引领/v 作用/n 。/w 
去年/t ，/w 武汉/ns [高新技术/n 企业/n]/nz 达到/v [900/m 家/q]/mq ，/w 产值/n 过/uguo 百亿/m 的/ude1 就/d 达/v [9/m 家/q]/mq ，/w 高新技术/n 产值/n [5500/m 亿元/q]/mq ，/w 占/v [规模/n 以上/f 工业/n]/nz 总产值/n 的/ude1 “/w 半壁江山/n ”/w 。/w 
[东湖/ns 高新区/nz]/nz 在/p 全国/n 高新区/nz 中/f [综合/vn 实力/n]/nz 排名/vi 上升/vi 至/p [第/m 3/m 位/q]/mq ，/w 知识/n 创造/v 和/cc [技术/n 创新/vi]/nz 能力/n 上升/vi 至/p 第2/m ，/w [北斗/n 导航/vn]/nz 、/w [胶囊/n 内窥镜/n]/nz 、/w “/w 光纤/n 高铁/nz ”/w 等/udeng 成果/n ，/w 达到/v 国内/s 一流/b 水平/n ，/w 光谷/nz 涌起/v 创业/vn 风潮/n ，/w 为/p 湖北/ns 在/p 全国/n 树/n 下/f “/w 标杆/n ”/w 。/w 
作为/p “/w 米/q ”/w 字形/n 高铁/nz 网/n 的/ude1 中心/nis 节点/n ，/w 武汉/ns 与/cc 咸宁/ns 、/w 宜昌/ns 等/udeng 城市/n 已/d 进入/v “/w 城铁/nz 时代/n ”/w 。/w 现在/t ，/w [武汉/ns 火车站/n]/nz 一年/mq 发送/v 旅客/n [1000/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [天河/n 机场/nis]/nt 年/qt 吞吐量/n 达/v [1500/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 为/p 湖北/ns 带来/v 滚滚/z 客流/n 。/w 
武汉/ns 利用/v 自身/rr 科教/b 优势/n ，/w 与/cc [周边/n 城市/n]/nz 组建/v [4/m 家/q]/mq 省级/b [产业/n 技术/n 创新/vi 战略/n 联盟/nis]/nz ，/w 推动/v 知识/n 与/cc 产业/n 结合/v 。/w 武汉/ns 的/ude1 金融/n 、/w 会展/n 、/w [工程/n 设计/vn]/nz 、/w 电子商务/nnd 、/w 物流/n 等/udeng [生产性/nz 服务业/n]/nz ，/w 都/d 拉动/v 了/ule 全省/n 产业/n 的/ude1 发展/vn 。/w 
武汉/ns 工业/n 发展/vn 进入/v 中后期/f ，/w “/w [溢出/v 效应/n]/nz ”/w 明显/a ，/w 孝感/ns 、/w 黄冈/ns 、/w 潜江/ns 、/w 咸宁/ns 等/udeng 市/n 都/d 不同/a 程度/n 地/ude2 承接/v 了/ule 武汉/ns 的/ude1 [产业/n 转移/v]/nz ，/w 武汉/ns 甚至/d 托管/vn 了/ule 洪湖/ns [69/m 平方公里/q]/mq 的/ude1 辖区/n ，/w 使/v 其/rz 享受/v 武汉/ns 的/ude1 发展/vn “/w 红利/n ”/w 。/w （/w 记者/nnt 康鹏/nr ）/w 
