1月15日/t ，/w [浙江/ns 温岭/ns]/ns 台州/ns 大/a [东/f 鞋业/n 有限公司/nis]/nt 灾/n 后/f 现场/s 。/w 本/rz 版/n 图片/n //w 新华社/nt 
昨天/t ，/w 护士/nnt 为/p 火灾/n 中/f 受伤/vi 的/ude1 小朋友/n 佩戴/v [氧气/n 面罩/n]/nz 。/w 
[浙江省/ns 温岭/ns 市委/nis 宣传部/nis]/nt 15日/t 上午/t 表示/v ，/w 目前，14日/t 下午/t 发生/v 火灾/n 致/v [16/m 人/n]/mq 遇难/vi 的/ude1 台州/ns 大/a [东/f 鞋业/n 有限公司/nis]/nt ，/w 其/rz [法人/nnt 代表/nnt]/nnt 林/ng 某/rz 、/w 股东/n 林/ng 某/rz 、/w [管理/vn 人员/n]/nnt 余/ng 某/rz 等/udeng [三/m 人/n]/mq 已/d 被/pbei 警方/n 刑/n 拘/vg 。/w 
