[联合国/nt 常务/b 副/b 秘书长/nnt]/nz 埃利亚松/nrf １５日/t 在/p 纪念活动/v 上/f 发言/vi 说/v ，/w 我们/rr 不/d 应/v 忘记/v 未能/v 避免/v 卢旺达/nsf 部族/n 屠杀/vn 的/ude1 集体性/n 失败/vi 。/w 要/v 避免/v 未来/t 悲剧/n 重演/v ，/w 需要/v [领导/n 能力/n]/nz 以及/cc 在/p 各个/rz 层面/n [说/v 出/vf 真相/n]/nz 的/ude1 勇气/n ，/w 需要/v 各国/rzs 政府/nis 及/cc [国际/n 社会/n]/nz 坚持/v 其/rz 基本/a 职责/n 。/w 他/rr 同时/c 也/d 呼吁/v 重视/vn 及早/d 发现/v 部族/n 屠杀/vn 的/ude1 预警/vn 信号/n ，/w 以/p 尽早/d 干预/vn 。/w 
埃利亚松/nrf 说/v ，/w 联合国/nt 系统/n 如今/t 在/p 预测/vn 、/w 防止/v 和/cc 应对/v 危机/n 方面/n 准备/v 更加/d 充分/ad 。/w 在/p 目前/t 南苏丹/nz 危机/n 中/f ，/w 大量/m 平民/n 在/p 联合国/nt 维和/vn 营地/n 获得/v 保护/vn 就是/v 一个/mq 保护/v 平民/n 的/ude1 例子/n 。/w 自/p 去年/t １２月/t 中旬/t 南苏丹/nz 发生/v 危机/n 后/f ，/w 目前/t 约/d [６/m ./w ５/m 万名/q]/mq 平民/n 在/p 联合国/nt 位于/v 该国/r 的/ude1 [１０/m 个/q]/mq 营地/n 中/f 避难/vi 。/w 
他/rr 同时/c 强调/v ，/w [国际/n 社会/n]/nz 应/v 尽力/d 阻止/v 南苏丹/nz 、/w 中非共和国/nsf 发生/v 的/ude1 侵害/vn 人权/n 的/ude1 行为/n ，/w 避免/v 悲剧/n 重演/v 。/w 
在/p １９９４年/t 的/ude1 卢旺达/nsf 部族/n 大屠杀/n 中/f ，/w 超过/v ８０万/m 图西族/nz 人/n 和/cc 胡图族/nz 温和派/n 被/pbei 杀害/v 。/w （/w 记者/nnt 倪红梅/nr 王雷/nr ）/w 
