今天/t ，/w 武汉/ns 春运/n 大幕/nz 拉开/v ，/w 同时/c 今/tg 起/vf 可/v 买/v 2月4日/t （/w [大年/n 初五/t]/nz ）/w 返程/n 火车票/n 。/w 
记者/nnt 昨/tg 在/p 12306/m 网站/n 上/f 查询/v 发现/vn ，/w [大年/n 初四/t]/nz （/w 2月3日/t ）/w 武汉/ns 到/v 广州/ns 的/ude1 卧铺票/n 已经/d 全部/m 售罄/nz ，/w 部分/n 高铁/nz 二等/b 座/q 也/d 已/d 售罄/nz ，/w 武汉/ns 西/f 进/vf 赴/v 重庆/ns 、/w 成都/ns 的/ude1 卧铺票/n 也/d 基本/a 售罄/nz 。/w 而/cc 节前/f 1月27日/t 至/p 29日/t 北上广/nz 深/a 到/v 汉/tg 的/ude1 火车票/n 几乎/d 全部/m 售罄/nz 。/w 
[铁路/n 部门/n]/nz 表示/v ，/w 今/tg 起/vf 可/v 上网/vn 买/v [大年/n 初五/t]/nz 车票/n ，/w 明天/t 可/v 买/v 初六/t 车票/n ，/w 都/d 是/vshi 返程/n 热门/a 时间/n ，/w 请/v 广大/b 旅客/n 把握/v 好/a 抢/v 票/n 时机/n 。/w 
昨日/t ，/w 武昌/ns 、/w [汉口/ns 火车站/n]/nz 预计/v ，/w 今年/t 大学生/nnt 提前/vd 放假/vi 出行/vi ，/w 未/d 与/cc [农民工/nnd 返乡潮/nz]/nz 形成/v 叠加/vn ，/w 预计/v 今天/t 春运/n 首/q 日/b 不会/v 迎来/v 大客流/nz ，/w 将/d 平稳/a 度过/v 。/w （/w 记者/nnt 韩玮/nr ）/w 
