昨日/t ，/w [湖北/ns 省委/nis]/nt 常委/nnt 、/w [常务/b 副省长/nnt]/nnt 王晓东/nr 率/v 省直/b [有关/vn 单位/n]/nz [负责/v 同志/n]/nz ，/w 赴/v 黄梅/ns 小/a 池/ng [滨江/nz 新区/n]/nz 调研/vn 并/cc 召开/v 现场/s 办公会/n ，/w 要求/n 抢/v 抓/v 新的/a 机遇/n ，/w 以/p 新的/a 力度/n 和/cc 新的/a 要求/n ，/w 加快/v 推进/vn 小/a 池/ng 开放/v 开发/vn 。/w 
王晓东/nr 一行/n 先后/d 考察/v 了/ule 小/a 池/ng [滨江/nz 新区/n]/nz 骨干/n 路网/n 、/w 居民/n 安置/v 区/n 及/cc 工业园区/nz 建设/vn 等/udeng ，/w 并/cc 听取/v 小/a 池/ng 开放/v 开发/vn 工作/vn 进展/vn [情况/n 汇报/vn]/nz 。/w 
王晓东/nr 指出/v ，/w 2013年6月/t 现场/s 办公会议/n 以来/f ，/w 省市/n 两级/mq [党委/nis 政府/nis]/nz 领导/n 有力/a ，/w 黄梅县/ns 及/cc 小池镇/ns 推进/vi 实施/v 有力/a ，/w 省直/b 部门/n 支持/v 有力/a ，/w 小/a 池/ng [滨江/nz 新区/n]/nz 建设/vn 呈现/v 出新/vn 变化/vn ，/w 在/p 路网/n 建设/vn 、/w 拆迁/v 拆违/nz 、/w 招商引资/vl 等/udeng 方面/n 取得/v 了/ule 新/a 突破/v 。/w 当前/t 要/v 全力/d 抢/v 抓/v 中央/n 推进/vi [新型/b 城镇化/vn]/nz 建设/vn 、/w 依托/v 长江/ns 建设/v [中国/ns 经济/n]/nz 新/a 支撑/v 带/v 的/ude1 重大/a 战略/n 机遇/n ，/w [顺势/d 而/cc 为/p]/nz 、/w 积极/ad 而/cc 为/p 、/w 奋发有为/vl ，/w 力争/v 将/d 小/a 池/ng 打造/v 成为/v “/w 中/f 三角/n ”/w 建设/vn 的/ude1 桥头堡/n 、/w 我省/n [跨越式/b 发展/vn]/nz 的/ude1 示范区/n 和/cc [长江/ns 经济带/n]/nz 上/f 的/ude1 新/a 明珠/n 。/w 
王晓东/nr 强调/v ，/w 要/v 以/p 提升/v 质量/n 为/p 核心/n ，/w 提高/v 建筑/n 质量/n 、/w 管理/v 水平/n 和/cc 文化/n 品位/n ，/w 增强/v 小/a 池/ng [核心/n 竞争力/n]/nz ；/w 以/p 绿色/n 发展/vn 为/p 方向/n ，/w 建设/v [绿色/n 建筑/n]/nz 、/w 绿色/n 交通/n 、/w [绿色/n 能源/n]/nz ，/w 坚持/v 集/q 约/d 节约/v 用地/n ，/w 加快/v 污水/n [垃圾/n 处理/vn]/nz 设施/n 和/cc 特色/n 生态/n [项目/n 建设/vn]/nz ；/w 以/p [产业/n 招商/vn]/nz 为/p 重点/n ，/w 发挥/v 小/a 池/ng 交通/n [区位/n 优势/n]/nz ，/w [大力/d 发展/vn]/nz [先进/a 制造业/n]/nz 、/w [农产品/n 加工业/n]/nz 、/w 物流业/nz 和/cc [商贸/n 流通业/nz]/nz ，/w 实现/v “/w 四化/n 同步/vd ”/w 发展/vn 、/w [产/v 城/n 融合/v]/nz 发展/vn 及/cc 融入/v 九江/ns 发展/vn ；/w 以/p 聚集/v 人口/n 为/p 根本/a ，/w 解决/v [农民/nnt 市民/n 化/v]/nz 问题/n ，/w 提升/v 就业/vn 、/w 环境/n 、/w [公共/b 服务/vn]/nz 等/udeng [承载/v 能力/n]/nz ；/w 以/p 创新/vi 体制/n 为/p 动力/n ，/w 探索/v 构建/vn 便捷/a 高效/b 的/ude1 服务/vn 新机制/n ，/w 在/p 全面/ad 深化改革/v 方面/n 走/v 在/p 前列/n 。/w 要/v 更加/d 注重/v 发挥/vn 市县/n [主体/n 作用/n]/nz ，/w 更加/d 注重/v 发挥/vn 市场/n 的/ude1 决定性/n 作用/n ，/w 更加/d 注重/v 优化/vn 环境/n ，/w 更加/d 注重/v 支持/vn 措施/n 落实/v ，/w 推动/v 小/a 池/ng 开放/v 开发/vn 再/d 上/f 新/a 台阶/n 。/w （/w 记者/nnt 崔逾瑜/nr 、/w 通讯员/nnt 杨晶/nr ）/w 
