人民网/nz 北京/ns 1月16日/t 电/n （/w 李岩/nr ）/w 昨日/t 曹颖/nr 在/p 微博/n 上/f 传/v 了/ule 一段/mq 儿子/n 的/ude1 视频/n ，/w 原来/d 今天/t 是/vshi 儿子/n 的/ude1 [3/m 岁/qt]/mq 生日/n 。/w 视频/n 中/f ，/w 小男孩/nz 帅气/a 可爱/a ，/w 身穿/v 白点/n 蓝色/n 长/a 款/q 外套/n ，/w 拖着/nz 小/a 行李箱/n ，/w 十分/d 萌/vg 。/w 
曹颖/nr 在/p 微博/n 祝/v 儿子/n [生日/n 快乐/a]/nz ，/w 写道/v ：/w 宝贝/n ，/w 今天/t 你/rr [三/m 岁/qt]/mq 了/ule ～/w ～/w ～/w [爸爸/n 妈妈/n]/nz 祝/v 你/rr [生日/n 快乐/a]/nz ，/w 要/v [健康/a 快乐/a]/nz 的/ude1 成长/vn 噢/e ～/w ～/w ～/w “/w 娜拉/nrf ”/w 和/cc “/w 托/v 伐/vn ”/w 祝/v 你/rr 幸福/a 平安/a ！/w [爸爸/n 妈妈/n]/nz 永远/d 爱/v 你/rr ！/w ”/w 好/a 多/a 网友/n 在/p 下面/f 留言/n 祝福/v 小男孩/nz [生日/n 快乐/a]/nz ，/w 有/vyou 网友/n 称/v “/w 幸福/a 的/ude1 一家人/n ，/w 祝斑颖/nr [永远/d 幸福/a]/nz ，/w 祝/v 宝宝/n 永远/d 快乐/a ”/w 。/w 也/d 有/vyou 网友/n 称/v 曹颖/nr 儿子/n “/w 小王子/nz ”/w ，/w 称/v 孩子/n 打扮/v 很/d 有/vyou 王子/ns 范儿/nz 。/w 
