今天/t ，/w 春运/n 大幕/nz 正式/ad 拉开/v ：/w [武汉/ns 铁路局/nis]/nto 今/tg 将/d 加/v 开/v 临客/n [39/m 列/v]/mq 提高/v 运力/n 。/w 据/p [铁路/n 部门/n]/nz 估计/v ，/w 预计/v 每天/r 有/vyou [六/m 成/v]/mq 左右/f 的/ude1 旅客/n 乘坐/v 高铁/nz 、/w 动车/n 出行/vi 。/w 
[武汉/ns 铁路局/nis]/nto 介绍/v ，/w 当天/t 开/v 临客/n [39/m 列/v]/mq 包括/v 直通/vn [26/m 列/v]/mq 、/w 管/v 内/f [13/m 列/v]/mq 。/w 其中/rz 管/v 内/f 开行/v 的/ude1 [12/m 列/v]/mq 临客/n 主要/b 开往/vf 宜昌/ns 、/w 恩施/ns 、/w 襄阳/ns 、/w 十堰/ns 等/udeng 方向/n ；/w 开行/v 的/ude1 [26/m 列/v]/mq [直通/vn 临客/n]/nz 则/d 以/p 广/a 深/a 方向/n 最多/ad ，/w 达/v [12/m 列/v]/mq 。/w 随着/p 出行/vi 客流/n 的/ude1 逐渐/d 增多/v ，/w 17日/t ，/w [武汉/ns 铁路局/nis]/nto 开行/v 临客/n 的/ude1 数量/n 将/d 达/v [54/m 列/v]/mq 。/w 
春运/n 期间/f ，/w 武/ag 咸/a 城际/b 开通/v 、/w [沪汉蓉/nz 铁路/n]/nz 全线/n 贯通/vi ，/w 武汉/ns 、/w 武昌/ns 、/w 汉口/ns 三/m 大火/n 车站/n 实现/v 了/ule [互联/vi 互通/v]/nz ，/w 为/p 旅客/n 出行/vi 提供/v 了/ule 更多/ad 选择/v ，/w [京广/nz 高铁/nz]/nz 、/w 沪汉蓉/nz [客运/n 专线/n]/nz 等/udeng 快速/d 铁路/n 以/p 武汉/ns 为/p 中心/nis 构成/v 了/ule 至/p 咸宁/ns 、/w 孝感/ns 、/w 汉/tg 宜/ag 沿线/f 城市/n 和/cc 辐射/v [全国/n 重点/n]/nz 城市/n [1/m —/w 7/m 小时/n]/mq 的/ude1 “/w 多/a 环/n ”/w 快速/d 交通圈/nz ，/w 旅客/n 出行/vi 、/w 换乘/v 更/d 方便/a 快捷/z 。/w 
随着/p 高校/n 集中/v 放假/vn 开始/v ，/w 武汉/ns 地区/n [百万/m 名/q]/mq 大学生/nnt 也/d 已/d 陆续/d 开始/v 出行/vn ，/w 长途/b 学生/nnt 旅客/n 主要/b 集中/v 在/p 天津/ns 、/w 上海/ns 、/w 兰州/ns 等/udeng 方向/n 。/w 全局/n 管辖/v 范围内/nz [385/m 台/q]/mq 自动/d 售/v 取/v 票/n 机/ng 加装/v 学生/nnt 读卡器/nz ，/w 增加/v 售/vn 取/v 学生票/nz 服务/v 功能/n ，/w 在/p [武汉/ns 大学/nis]/ntu 、/w [华中/ns 科技/n 大学/nis]/ntu 、/w [华中/ns 农业/n 大学/nis]/ntu 、/w [中国/ns 地质/n 大学/nis]/ntu 、/w [中/f 南/b 财经/n 政法/n 大学/nis]/ntu 等/udeng 学校/nis 设置/v 自动/d 取/v 票/n 机/ng ，/w 方便/a 学生/nnt 在/p 校园内/nz 取/v 票/n 。/w （/w 通讯员/nnt 孟立游/nr 震/vi 宇/ng 记者/nnt 崔梦欣/nr ）/w 
