人民网/nz 武汉/ns 1月16日/t 电/n （/w 张婵/nr 刘晶晶/nr ）/w 一个/mq 由/p 专家/nnt 和/cc 草根/n 组成/v 的/ude1 宣讲/vn 团/n ，/w 将/d 新理论/nz 和/cc 新政策/nz 结合/v [湖北/ns 大鼓/n]/nz 、/w 舞蹈/n 、/w 歌曲/n 等/udeng [文艺/n 活动/vn]/nz ，/w 通过/p 身边/s 人/n 讲/v 身边/s 事/n ，/w 真正/d 走进/v 百姓/n 心中/s ，/w 融入/v [百姓/n 生活/vn]/nz 。/w 昨日/t ，/w 由/p [汉阳/ns 区委/nis 宣传部/nis]/nt 主办/v 的/ude1 汉阳区/ns “/w 中国/ns 好人/n ”/w [表彰/vn 大会/n]/nz 暨/cc “/w 理论/n 好/a 声音/n ”/w 传播/v 工程/n 汇演/vn 活动/vn 在/p 江/n [欣苑/nz 社区/n]/ns 举办/v ，/w 500多名/m 社区/n 群众/n 在/p 江/n [欣苑/nz 社区/n]/ns 观看/v 了/ule 一场/mq 接地气/nz 的/ude1 理论/n 汇演/vn 活动/vn 。/w 
[70/m 岁/qt]/mq 的/ude1 张晏/nr 生/v 是/vshi 建桥街/nz [钟家村/ns 社区/n]/ns 居民/n 。/w 退休/v 后/f 发挥/v 余热/n ，/w 利用/v 曲艺/n 专长/n 常年/d 活跃/a 在/p 大街小巷/n ，/w 讴歌/v 真/a 、/w 善/ag 、/w 美/b ，/w 讴歌/v 时代/n 的/ude1 发展/vn 和/cc 进步/vn ，/w [传播/vn 理论/n]/nz 政策/n 方针/n 。/w 他/rr 时刻/n 关注/v 着/uzhe 党/n 的/ude1 [创新/vi 理论/n]/nz ，/w 关注/v 党/n 的/ude1 重大/a 政策/n 方针/n ，/w 关注/v 国际/n 国内/s 时事/n ，/w 及时/ad 跟踪/vn 学习/v ，/w 反复/d 深入研究/v 。/w 张晏生/nr 宣讲/v 时/ng 注重/v 讲/v 好/a “/w 党/n 的话/udh 、/w 真实/a 话/n 、/w 群众/n 话/n 、/w ‘/w 武汉话/nz ’/w 、/w 热点/n 话/n 和/cc 焦点/n 话/n ”/w ，/w 摸索/v 出/vf 了/ule 一套/mq “/w 大政方针/n 本地化/vn ，/w 主流/n 理论/n 大众化/vi ，/w 严肃/a 课题/n 通俗化/vi ，/w 说/v 事/n 析理/nz 多样化/vi ”/w 的/ude1 宣讲/vn 模式/n ，/w 用/p [湖北/ns 大鼓/n]/nz 、/w [湖北/ns 道情/n]/nz 、/w 湖北/ns 鱼鼓/n 等/udeng 表现/v 出来/vf 。/w “/w [十八/m 大/a]/mq 喜讯/n 北京/ns 来/vf 、/w 如同/v 春风吹/nz 绿/a 古琴台/nz 、/w 七十万/m 汉阳/ns 儿女/n 多/a 豪迈/a 、/w 新的/a 建设/v 高潮/n 就/d 到来/vi …/w …/w ”/w 他/rr 创作/vn 的/ude1 [湖北/ns 大鼓/n]/nz 《/w [十八/m 大/a]/mq 喜讯/n 传/v 汉阳/ns 》/w 至今/d 留/v 在/p 社区/n 居民/n 的/ude1 脑海/n 里/f 。/w 现/tg 如今/t 它/rr 已/d 成为/v “/w 理论/n 好/a 声音/n ”/w 中/f 的/ude1 “/w 金牌/n ”/w 宣讲/v 员/ng 。/w 
从/p 小品/n 到/v 歌舞/n ，/w 从/p [湖北/ns 大鼓/n]/nz 到/v 戏曲/n 联唱/v 。/w 台上/s 的/ude1 演员/nnt 都/d 是/vshi [普通/a 老百姓/n]/nz ，/w 演出/vn 的/ude1 [节目/n 内容/n]/nz 也/d 基本/a 来自/v 于/p 百姓/n 身边/s 的/ude1 故事/n 。/w 这种/r 形式/n 新颖/a 的/ude1 理论/n 宣传/v 形式/n 完全/ad 颠覆/v 了/ule 人们/n 心目中/nz 理论/n 说教/vn 枯燥/a 无趣/nz 的/ude1 印象/n 。/w 于是/cc ，/w 它/rr 有/vyou 了/ule 一个/mq 时髦/a 的/ude1 名字/n —/w —/w “/w 理论/n 好/a 声音/n ”/w 。/w 
