16日/t 上午/t ，/w [石家庄市/ns 政府/nis]/nto 发布/v 《/w 关于/p [春节/t 期间/f]/nz 销售/vn 和/cc 有/vyou 限制/v [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz 的/ude1 公告/n 》/w ，/w 决定/v 2014年/t [春节/t 期间/f]/nz 实行/v “/w 限定/v 时间/n 、/w 限定/v 区域/n 、/w 限定/v 品种/n ”/w 等/udeng 有/vyou 限制/v [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz 政策/n 。/w 一旦/d 发布/v 重/a 污染/v 天气/n [Ⅲ/m 级/q]/mq 及/cc 以上/f 等级/n 预警/vn ，/w 将/d 严格/ad 按照/p 市政府/n [烟花/n 爆竹/n]/nz 禁限/nz 放/v 规定/n ，/w 严查/v 违规/vn 燃放/v 行为/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w [春节/t 期间/f]/nz 石家庄市/ns 区/n 允许/v [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz 的/ude1 时间/n 为/p 2014年1月30日/t （/w 除夕/t ）/w 、/w 1月31日/t （/w 正月初一/t ）/w 、/w 2月4日/t （/w 正月初五/t ）/w 、/w 2月14日/t （/w 正月十五/t ）/w 7时/t 至/p 24时/t 。/w “/w 考虑到/v 民俗/n 的/ude1 要求/n ，/w [与/cc 去年/t 相比/vi]/nz ，/w 2014年/t [春节/t 期间/f]/nz 石家庄市/ns 区/n 允许/v [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz 时间/n 增加/v 了/ule 正月初五/t ，/w 燃放/v 时间/n 由/p 去年/t 的/ude1 [三/m 天/qt]/mq 变成/v [四/m 天/qt]/mq 。/w ”/w 石家庄市/ns 危/ag 爆/v 物品/n [安全/an 管理/vn]/nz [领导/n 小组/nis 办公室/nis]/nt 副主任/nnt 池伟/nr 说/v 。/w 
根据/p 公告/n ，/w 石家庄市/ns 燃放/v 区域/n 及/cc 场所/n 为主/vi 城区/n 三环路/ns 以内/f 区域/n （/w 含/v [三/m 环/n]/mq ）/w 和/cc 高新区/nz 、/w [正定/ns 新区/n]/nz 辖区/n ，/w 但/c 严禁/v 在/p 国家机关/n 、/w [文物/n 保护/vn 单位/n]/nz 、/w 医院/nis 、/w 疗养院/nis 、/w 敬老院/nis 、/w 影剧院/n 、/w 公园/n 、/w 博物馆/nis 、/w 图书馆/nis 、/w 档案馆/nit 、/w 体育场馆/n 、/w 公共/b [娱乐/vn 场所/n]/nz 、/w 繁华/a 街道/ns 和/cc 交通/n 主干道/n 、/w 集贸市场/n 、/w 车站/n 内/f 及/cc 楼房/n 阳台/n 和/cc 绿地/n 等/udeng 地/ude2 ，/w 易燃易爆/al 危险品/n 周边/n 及/cc 电力/n 、/w [通讯/n 线路/n]/nz 附近/f 、/w [高层/n 建筑/n]/nz [25/m 米/q]/mq 范围内/nz [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz ，/w 必要/a 时/ng 安排/v 专人/n 监管/vn 。/w 
据悉/v ，/w 允许/v 销售/vn 、/w 燃放/v 的/ude1 [烟花/n 爆竹/n]/nz 为/p 箱体/n 有/vyou 绿色/n 字体/n 注明/v “/w 个人/n 燃放/v 类/q ”/w ，/w 且/c 除/p 双响/n 、/w 摔炮/nz 、/w 擦炮/nz 以外/f 的/ude1 C/x 级/q 、/w D/x 级/q 产品/n 。/w 市区/s [烟花/n 爆竹/n]/nz 销售/v 日期/n 为/p 2014年1月25日/t （/w [腊月/t 二/m 十五/m]/nz ）/w 至/p 1月31日/t （/w 正月初一/t ）/w 。/w （/w [见习/vn 记者/nnt]/nz 贾梦宇/nr 宋平/nr ）/w 
