昨日/t （/w 15日/t ）/w ，/w 政协/nis 石家庄市/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 委员会/nis 第二次/mq 会议/n 在/p 人民/n 会堂/n 隆重/ad 开幕/vi 。/w [石家庄/ns 日报/n]/nz 记者/nnt 摄/vg 
市政协/n 主席/nnt 王华清/nr 向/p 大会/n 作/v [常务委员/nnt 会/v]/nis 工作报告/v 。/w 
昨天/t （/w 15日/t ）/w ，/w 政协/nis 石家庄市/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 委员会/nis 第二次/mq 会议/n 在/p 人民/n 会堂/n 隆重/ad 开幕/vi ，/w 肩负/v 着/uzhe 全市/n 人民/n 的/ude1 重托/n ，/w 600余名/m 市政协/n 委员/nnt 怀着/v 强烈/a 的/ude1 参政议政/vl 热情/an 步入/v 会场/n ，/w 共商/v 改革/vn 发展/v 大计/n ，/w 共/d 绘/v [绿色/n 崛起/v]/nz 蓝图/n 。/w 
市政协/n [十二/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 应/v 出席/v 委员/nnt [652/m 名/q]/mq ，/w 实际/n 出席/v 委员/nnt [642/m 名/q]/mq ，/w 符合/v 规定/n 人数/n 。/w 
市政协/n 主席/nnt 王华清/nr ，/w 副主席/nnt 赵拴文/nr 、/w 王长华/nr 、/w 武义青/nr 、/w 范振增/nr 、/w 贾连海/nr 、/w 张维德/nr 、/w 葛瑞芳/nr 、/w 石汉文/nr 、/w 郭斌/nr ，/w 秘书长/nnt 赵磊/nr 在/p 主席台/n 前排/s 就座/vi 。/w 
省委/nis 常委/nnt 、/w [石家庄市/ns 委/ng]/nto 书记/nnt 孙瑞彬/nr ，/w 市委/nis 、/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 、/w 市政府/n 、/w 石家庄/ns 警备区/n 领导/n 王亮/nr 、/w 杨志辉/nr 、/w 鲍际国/nr 、/w 张小国/nr 、/w 刘晓军/nr 、/w 刘明轩/nr 、/w 张树志/nr 、/w 王俊钟/nr 、/w 胡儒钗/nr 、/w 高/a 天/qt 、/w 毛/n 全球/n 、/w 郝增旗/nr 等/udeng 应邀出席/v 大会/n 并/cc 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 
上午/t 9时/t ，/w 赵拴文/nr 宣布/v 大会/n 开幕/vi ，/w 全体/n 起立/vi ，/w 奏/v 唱/v 国歌/n 。/w 
受/v 政协/nis 石家庄市/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 委员会/nis [常务委员/nnt 会/v]/nis 委托/vn ，/w 王华清/nr 向/p 大会/n 作/v [常务委员/nnt 会/v]/nis 工作报告/v 。/w 报告/n 指出/v ，/w 2013年/t 是/vshi 全面/ad 贯彻/v 落实/vn 中共/n [十八/m 大/a]/mq 精神/n 的/ude1 第一年/t ，/w 是/vshi [十二/m 届/q]/mq 市政协/n 的/ude1 开局/n 之/uzhi 年/qt ，/w 市政协/n 常委会/nis 在/p 市委/nis 领导/n 下/f ，/w 认真/ad 履行/v [政治/n 协商/vn]/nz 、/w [民主/a 监督/vn]/nz 、/w 参政议政/vl 职能/n ，/w 为/p 推进/vi 转型/vn 升级/vi 、/w 跨越/v 赶超/vn ，/w 建设/vn 幸福/a 石家庄/ns ，/w 率先/d 在/p 全省/n 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz 做出/v 了/ule 积极/ad 贡献/n 。/w 一年/mq 来/vf ，/w 市政协/n 常委会/nis 紧紧/d 围绕/v 全市/n 大局/n ，/w 坚持/v 把/pba 助推/vn 环/n 省会/n 绿化/vn 作为/p 履行/v 职能/n 的/ude1 重要/a 工作/vn ，/w 全程/n 参与/v 、/w 全力/d 助推/vn ，/w 坚持/v 高/a 站位/n 建言/nz 献策/vi 、/w 高/a 密度/n 督导/vn 视察/v 、/w 多渠道/d 合力/n 助推/vn ，/w 主席/nnt 会议/n 成员/nnt 先后/d [6/m 次/qv]/mq 深入/ad [11/m 个/q]/mq 有关/v 县/n （/w 市/n ）/w 区/n 视察/v 督导/vn ，/w 同时/c ，/w 动员/v 委员/nnt 积极/ad 参与/v 造林/vn 绿化/vn ，/w 既/c 献计/vi 又/d 出力/vi ，/w 为/p 构筑/v 省会/n 新的/a 绿色/n 屏障/n 做出/v 了/ule 积极/ad 贡献/n 。/w 坚持/v 把/pba 全市/n 经济发展/v 中/f 的/ude1 重点/n 问题/n 作为/p 协商/vn 议政/vi 、/w 建言/nz 献策/vi 的/ude1 重点/n ，/w 围绕/v 省会/n “/w 两个/mq 环境/n ”/w 建设/vn 、/w [大气/n 污染/vn]/nz 防治/vn 、/w [现代/ntc 农业/n]/nz 和/cc 旅游业/n 、/w 金融业/n 发展/vn 等/udeng 经济发展/v “/w 中心/nis ”/w ，/w 深入/ad 开展/v 常委会/nis 专题/n 协商/vn 、/w 广泛开展/v 专委会/nis 对口/vd 协商/vn 、/w 扎实/a 开展/v 提案/n 办理/v 协商/vn ，/w 探索/v 形成/vn 高层/n 协商/v 新形式/nz ，/w 通过/p 多形式/nz 、/w 多层次/n 的/ude1 协商/vn 议政/vi ，/w 建言/nz 献策/vi ，/w 有力/a 促进/v 了/ule [重点/n 难点/n]/nz 问题/n 的/ude1 解决/vn 。/w 坚持/v 把/pba 凝心/nz 聚/v 力/n 促进/v 社会/n 和谐/a 稳定/an 贯穿/v 于/p 履行/v 职能/n 的/ude1 各个/rz 方面/n ，/w 积极/ad 搭建/v 平台/n ，/w 支持/v 民主党派/n 参政议政/vl ；/w 加强/v 联系/vn ，/w 促进/v [民族/n 团结/v]/nz 、/w 宗教/n 和睦/a ；/w 注重/v 团结/vn 联谊/b ，/w 广泛/a 汇聚/v 各方/r 力量/n 在/p 建设/vn 幸福/a 石家庄/ns 中/f 发挥/v [积极/ad 作用/n]/nz 。/w 坚持/v 把/pba 履/vg 职/ng 为民/v 作为/p 工作/vn 的/ude1 出发点/n 和/cc 落脚点/n ，/w 通过/p [组织/n 委员/nnt]/nnt 视察/v 、/w 提案/n 督办/v 、/w 反映/v 社情民意/n 等/udeng 各种/rz 履/vg 职/ng 形式/n ，/w 高度/d 关注/v [民生/n 问题/n]/nz ，/w 围绕/v 促进/vn [城乡/n 一体化/vn]/nz 发展/vn 、/w 学前教育/n 、/w [文化/n 事业/n]/nz 发展/vn 等/udeng 进行/vn 深入/ad 调研/vn ，/w 在/p 此/rzs 基础上/nz 所/usuo 形成/v 的/ude1 一批/mq 调研/v 成果/n 得到/v 市委/nis 、/w 市政府/n [领导/n 批示/n]/nz 采纳/v ；/w 涉及/v 民生/n 的/ude1 [330/m 件/q]/mq 提案/n 、/w [16/m 期/qv]/mq 社情民意/n 得到/v 落实/vn ，/w 促进/v 了/ule 一系列/b [民生/n 问题/n]/nz 的/ude1 解决/vn 。/w 坚持/v 把/pba 坚持/v 务实/vn 创新/vi 、/w 不断/d 加强/v [自身/rr 建设/vn]/nz 作为/p 助推/vn 发展/vn 服务/v 社会/n 的/ude1 坚实/a 基础/n ，/w 大力/d 推进/vi “/w 学习/v 型/k 、/w 服务/vn 型/k 、/w 创新/vi 型/k 、/w 和谐/a 型/k 、/w 效能/n 型/k 、/w 奉献/v 型/k ”/w 机关/n 建设/vn ，/w [工作/vn 效率/n]/nz 和/cc [服务/vn 水平/n]/nz 进一步/d 提高/v 。/w 
报告/n 指出/v ，/w 2014年/t 是/vshi 石家庄/ns 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 第一年/t ，/w 是/vshi 为/p 率先/d 在/p 全省/n 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz 奠定/v 坚实/a 基础/n 的/ude1 重要/a 一年/mq 。/w 市政协/n 工作/vn 总体/n 要求/n 是/vshi ：/w 在/p 中共/n [石家庄市/ns 委/ng]/nto 的/ude1 领导/n 下/f ，/w [高举/v 中国/ns 特色/n 社会主义/n 伟大/a 旗帜/n]/nz ，/w 深入/ad 贯彻/v 落实/vn 中共/n [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 和/cc 市委/nis [九/b 届/q]/mq [五/m 次/qv]/mq [全会/n 精神/n]/nz ，/w 以/p 开展/v 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 为/p 动力/n ，/w 围绕/v “/w 稳中求进/vl 、/w 改革创新/v ”/w 的/ude1 工作/vn 主线/n ，/w 动员/v 参加/v 政协/nis 的/ude1 各/rz 党派/n 团体/n 和/cc 各族/rz [各界/rz 人士/n]/nz ，/w 认真/ad 履行/v 职能/n ，/w 广泛/a 凝聚/v 力量/n ，/w 为/p 加快/v 转型/vn 升级/vi 、/w 跨越/v 赶超/vn 、/w 建设/vn 幸福/a 石家庄/ns 步伐/n ，/w 强力/n 推动/v 省会/n [绿色/n 崛起/v]/nz ，/w 率先/d 在/p 全省/n 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz 做出/v 新的/a 贡献/n 。/w 报告/n 指出/v ，/w 要/v 围绕/v 这/rzv 一/m 总体/n 要求/n ，/w 广泛/a 凝聚/v [社会/n 各界/rz]/nz 共识/n ，/w 紧紧/d 围绕/v 改革/vn 发展/v 建言/nz 献策/vi ，/w 大力/d 营造/v 团结/vn 民主/a 浓厚/a 氛围/n ，/w 着力/vd 推进/vi [协商/vn 民主/a]/nz [制度/n 建设/vn]/nz ，/w 全面/ad 提高/v 政协/nis [自身/rr 建设/vn]/nz 水平/n 。/w 
受/v 政协/nis 石家庄市/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 委员会/nis [常务委员/nnt 会/v]/nis 委托/vn ，/w 张维德/nr 向/p 大会/n 作/v 市政协/n [十二/m 届/q]/mq 一次/mq 会议/n 以来/f 提案/n 工作/vn 情况/n 的/ude1 报告/n 。/w 
在/p 主席台/n 就座/vi 的/ude1 还有/v ：/w 王增明/nr 、/w 朱增海/nr 、/w 王中联/nr 、/w 王增飞/nr 、/w 李锡海/nr 、/w 杜振琪/nr 、/w 楚行宇/nr 、/w 孟祥红/nr 、/w 郭运兴/nr 、/w 张/q 业/ng 、/w 李晋宇/nr 、/w 王韶华/nr 、/w 郝竹山/nz 、/w 蒋文红/nr 、/w 徐增厚/nr 、/w 沈志峰/nr 、/w 王长敏/nr 、/w 方秉钧/nr 、/w 李宏英/nr 、/w 李屏东/nr 、/w 张国亮/nr 、/w 赵新朝/nr 、/w 郝建国/nr 、/w 罗二虎/nr 、/w 吴时茂/nr 、/w 张发旺/nr 、/w 韩宪章/nr 、/w 曹社会/nr 、/w 崔存利/nr 、/w 侯建华/nr 等/udeng 。/w 
市直/b [有关/vn 部门/n]/nz [负责/v 同志/n]/nz 、/w 市政协/n 特聘/v 委员/nnt 列席/v 大会/n 。/w （/w 记者/nnt 冯月静/nr 郭鹏/nr ）/w 
