我市/r 今年/t 拟/v 制定/vn 修订/v 《/w [武汉市/ns 湖泊/n 保护/vn 条例/n]/nz 》/w 等/udeng [5/m 件/q]/mq 法规/n 。/w 昨日/t ，/w 市/n [十三/m 届/q]/mq 人大常委会/nis [第三/m 十九/m 次/qv]/mq 主任/nnt 会/v 听取/v 了/ule 今年/t 立法/vn 计划/n 、/w 立法/vn 调研/v 项目库/nz 调整/v 情况/n 。/w 
据介绍/nz ，/w 目前/t 实施/v 的/ude1 《/w [武汉市/ns 湖泊/n 保护/vn 条例/n]/nz 》/w 是/vshi 2002年/t 制定/v 的/ude1 ，/w 随着/p 城市/n 快速/d 发展/vn ，/w 该/rz 条例/n 有/vyou 很多/m 内容/n 已经/d 不/d 适合/v [当今/t 社会/n]/nz 发展/v 形势/n 。/w 去年/t ，/w 我省/n 已/d 对/p 《/w 湖北省/ns 湖泊/n 保护/v 条例/n 》/w 进行/vn 了/ule 修改/v ，/w 其中/rz 加大/v 了/ule 对/p 破坏/v [湖泊/n 环境/n]/nz 行为/n 的/ude1 处罚/vn 力度/n ，/w 最高/a 处罚/vn 达到/v [50/m 万元/q]/mq ，/w 而/cc 我市/r 目前/t 最高/a 处罚/v 额度/n 只有/c [5/m 万元/q]/mq 。/w 另外/c ，/w 包括/v 像/v 屡次/d 填/v 湖/n 、/w 蓄意/d 填/v 湖/n 等/udeng 情节/n 十分/d 严重/a 的/ude1 [违法/vn 行为/n]/nz ，/w 上位法/nz 中/f 已/d 明确/a 可以/v [追究/v 刑事/b 责任/n]/nz ，/w 而/cc 我市/r 的/ude1 湖泊/n 保护/v 条例/n 未/d 涉及/v 。/w 
对此/d ，/w 今年/t 拟/v 修订/vn 的/ude1 《/w [武汉市/ns 湖泊/n 保护/vn 条例/n]/nz 》/w 将/d 完善/v 湖泊/n 保护/vn 管理/v 责任制/n ，/w 加强/v 湖泊/n 保护/v 规划/n 和/cc 整治/v 规划/n 的/ude1 编制/vn 和/cc 管理/vn ，/w 加强/v 湖泊/n [水污染/n 控制/vn]/nz ，/w 明确/a 湖泊/n 外围/f 控制/v 范围内/nz 土地/n 开发利用/v 的/ude1 要求/n ，/w 加强/v 涉/vg 湖/n 工程/n 监管/vn 。/w 
[市/n 人大常委会/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 、/w 常务/b 副主任/nnt 卢国祥/nr ，/w 副主任/nnt 胡绪鹍/nr 、/w 张河洁/nr 、/w 郑永新/nr 、/w 彭志敏/nr 、/w 于建海/nr ，/w 秘书长/nnt 袁堃/nr 与/cc 会/v 。/w （/w 记者/nnt 车莉/nr ）/w 
