[恩施/ns 大峡谷/nz]/nz 绝壁/n 栈道/n 资料/n 照片/n 
昨日/t 获悉/v ，/w 恩施/ns 腾龙洞/nz 大峡谷/nz 日前/t 晋升/v [国家/n 地质/n 公园/n]/nz 。/w [中国/ns 地质/n 大学/nis]/ntu （/w 武汉/ns ）/w 教授/nnt 鄢志武/nr 说/v ：/w “/w 我们/rr 的/ude1 目标/n 是/vshi 让/v 它/rr 成为/v [世界/n 自然/n 遗产/n]/nz ，/w 这/rzv 比/p [世界/n 地质/n 公园/n]/nz 的/ude1 规格/n 更高/d ，/w 湖北/ns 至今/d 还/d 没有/v 一个/mq 。/w ”/w 
据悉/v ，/w 恩施/ns 腾龙洞/nz 大峡谷/nz 在/p [第七/m 批/q]/mq 全国/n [22/m 个/q]/mq [国家/n 地质/n 公园/n]/nz 中/f 总分/n 第一/m 。/w 鄢志武/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 恩施/ns 、/w 利川/ns 一带/n 的/ude1 [地貌/n 景观/n]/nz ，/w [很多/m 方面/n]/mq 都/d 是/vshi 全国/n 之/uzhi 最/d ，/w 达到/v 了/ule 世界/n 品级/n ，/w 但/c 因/p 地处/v 偏远/a [落后/a 地区/n]/nz ，/w 交通/n 不便/an ，/w 一直/d 少有/a 关注/v 。/w 
在/p 近年/t 的/ude1 考察/vn 中/f ，/w 专家/nnt 们/k 还/d 发现/v 了/ule 一些/mq 至今/d 不为人知/vl 的/ude1 秘密/n ：/w 在/p 腾龙洞/nz 支/q 洞/n 里/f ，/w 有/vyou 一/m 大片/n 20万年/t —/w 30万年前/t 的/ude1 大熊猫/n 、/w 剑齿象/n 等/udeng 大型/b 哺乳动物/n 化石群/n 。/w 
鄢志武/nr 正在/d 着手/v 该/rz 地区/n [国家/n 地质/n 公园/n]/nz 建设/vn 工作/vn ，/w 比如/v 为/p 腾龙/nz 洞内/d 的/ude1 动物化石/gb 群/ng 申请/v 保护/vn 基金/n 。/w 与此同时/c ，/w 他/rr 已/d 开始/v 该/rz 地区/n [世界/n 地质/n 公园/n]/nz 申报/vn 的/ude1 预/d 研究/vn ，/w 预计/v 5年/t 内/f 有望/v 成功/a 。/w 目前/t ，/w 湖北省/ns 只有/c 神农架/ns 一个/mq [世界/n 地质/n 公园/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 黄莹/nr ）/w 
