人民网/nz 北京/ns 1月15日/t 电/n 近日/t ，/w 因/p 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 人气/n 飚/nz 红/a 的/ude1 张亮/nr 前往/v 米兰/ns 出席/v 秋冬/t 时装/n 周/qt ，/w 全身/n 上下/f 的/ude1 [穿着/n 打扮/v]/nz 自然/n 不能/v 马虎/a ，/w 而/cc 有/vyou 眼尖/a 的/ude1 网友/n 发现/v ，/w 张亮/nr 穿着/n 的/ude1 一件/mq 蓝色/n 大衣/n 再次/d 与/cc 《/w 继承者/nz 们/k 》/w 中/f 金/b 叹/v 的/ude1 扮演者/n 李敏镐/nr 撞衫/nz 。/w 而/cc 两位/mq 大/a 长腿/nz 男/b 神/n 再次/d 撞衫/nz ，/w 又/d 让/v 粉丝/nf 们/k 花痴/nz 不已/vi 。/w （/w 记者/nnt 吴亚雄/nr ）/w 
