因/p 推出/v “/w 小姐/n 少爷/n 菜/n ”/w 而/cc 引发/v 热/a 议/v 的/ude1 湖南/ns [怀化/ns 洪江/ns 古商城/nr]/nt 再次/d 成为/v 舆论/n 焦点/n 。/w [春节/t 期间/f]/nz ，/w 该/rz 古商城/nr 将/d 面向/v 社会/n 招募/v 女性/n 扮演/v [五/m 路/n 财神/n]/nz 。/w 此/rzs “/w 招募/v 令/v ”/w 一经/d 发布/v ，/w 随即/d 遭到/v 民众/n 和/cc 网友/n 的/ude1 吐槽/nz 。/w 
对此/d 举动/n ，/w 洪江/ns 当地/s 一位/mq 刘姓/nz 老先生/n 表示/v ，/w 财神/n 自古/d 无/v 女性/n ，/w 古商城/nr 招募/v 女性/n 扮演/v 财神/n 简直/d 就是/v 胡来/vi 。/w 一名/mq 为/p “/w 怀恋/nz 叶子/n ”/w 的/ude1 网友/n 认为/v 是/vshi 恶搞/v 、/w 炒作/v ，/w “/w 这/rzv 是/vshi 对/p 财神/n 非常/d 不/d 尊敬/v ”/w 。/w 
也/d 有/vyou 网友/n 看到/v 由/p 女性/n 装扮/v 的/ude1 财神/n 图片/n 后/f 表示/v ，/w 如果/c 财神/n 都/d 长得/v 这么/rz 漂亮/a ，/w 那/rzv 应该/v 请/v 一尊/mq 放在/v 家里/s 供/vi 着/uzhe ，/w [秀色/n 可/v 餐/qv]/nz 。/w 前来/vi 古商城/nr 游玩/v 的/ude1 一位/mq 湖北/ns 游客/n 则/d 称/v ，/w 求/v 佛祖/n 保/v 平安/a ，/w 拜/v 财神/n 求/v 财运/n ，/w 其实/d 都/d 是/vshi 一种/mq 心理/n 寄托/v ，/w 不管/c 拜/v 的/ude1 是/vshi 男/b 财神/n 还是/c 女财神/nz ，/w 只要/c 相信/v ，/w 愿望/n 就/d 实现/v 了/ule 一半/m 。/w 
1月15日/t ，/w [洪江/ns 古商城/nr]/nt 举行/v 女财神/nz 招募/v 仪式/n ，/w 10余位/m 体态/n 丰盈/a 的/ude1 美貌/n 女性/n 身着/v 古装/n 服饰/n 拍照/vi 、/w 试镜/nz ，/w 引来/v 众多/a 游客/n 围观/vi 。/w 
一位/mq 前来/vi 应征/vi 的/ude1 邵姓/nz 美女/n 笑着/vi 说/v ，/w 她/rr 的/ude1 形象/n 阳光/n 朝气/n ，/w 散发/v 着/uzhe 希望/v 和/cc 活力/n ，/w 这/rzv 既/c 符合/v 财神/n 的/ude1 形象/n ，/w 又/d 迎合/v 过年/vn 的/ude1 喜庆/vn ，/w 自己/rr 适合/v 扮演/v 财神/n 。/w 
活动/v 负责人/nnt 刘路文/nr 表示/v ，/w 招募/v 女性/n 扮演/v 文/ng 、/w 武/ag 、/w 义/ng 、/w 富/vg 、/w 偏/d [五/m 路/n 财神/n]/nz ，/w 是/vshi 为了/p 增添/v 年/qt 味/ng 。/w 届时/d ，/w 财神/n 们/k 将/d 在/p 古商城/nr 内/f 巡游/v 。/w 给/p 财神/n 拜年/vi 者/k ，/w 可/v 获得/v 一个/mq 财运/n 红包/n 。/w 
洪商/nr [文化/n 研究会/nis]/nt 会长/nnt 曾湘洪/nr 表示/v ，/w 洪江/ns 商人/nnt 以/p 虔诚/a 之/uzhi 心/n 对待/v 财神/n ，/w 实际上/d 是/vshi 一种/mq 精神/n 自我/rr 净化/vn 与/cc 升华/vi 的/ude1 活动/vn 过程/n 。/w 今年/t 由/p 女性/n 扮演/v 财神/n ，/w 尚属/nz 首次/m 。/w “/w 形式/n 不/d 重要/a ，/w 重要/a 的/ude1 是/vshi 大家/rr 的/ude1 参与/vn 和/cc 习俗/n 的/ude1 沿袭/v ，/w 为/p 日/b 后/f [克服/v 困难/an]/nz ，/w 提供/v 了/ule 一种/mq 原始/a 的/ude1 [精神/n 动力/n]/nz 。/w ”/w 
“/w [洪江/ns 古商城/nr]/nt 推出/v 的/ude1 新春/t [民俗/n 文化/n]/nz 活动/vn 很好/ad ，/w 但/c 应/v 注重/v 挖掘/vn 地方/n 节日/n [民俗/n 文化/n]/nz 的/ude1 内涵/n ，/w 不要/d 为了/p 博/ag 眼球/n ，/w 搞/v 伪民俗/nz ，/w 拜/v 女财神/nz 。/w ”/w [湖南省/ns 社科院/nis]/nt [副/b 巡视员/nnt]/nnt 方向新/nr 说/v 。/w 
截止/vi 目前/t ，/w 共有/v 近/a [百/m 位/q]/mq 女性/n 前来/vi 应聘/vi 财神/n 。/w 1月22/t 日前/t ，/w 活动/v 主办方/nz 将/d 进入/v 复选/nz 的/ude1 应征/vn 者/k 邀请/v 到/v 现场/s ，/w 带/v 妆/vg 试镜/nz ，/w 最终/d 甄选/v 出/vf [五/m 位/q]/mq 扮演/v 财神/n 。/w 
[洪江/ns 古商城/nr]/nt 起源于/v 春秋/n ，/w 成形/n 于/p 盛唐/n ，/w 鼎盛/z 于/p 明清/t ，/w 是/vshi 湘/b [西南/ns 地区/n]/nz 经济/n 、/w 文化/n 、/w 宗教/n 中心/nis ，/w 素有/v “/w 湘西/ns 明珠/n ”/w 、/w “/w 小/a 南京/ns ”/w 、/w “/w 西南/ns 大都会/n ”/w 之/uzhi 美称/n ，/w 现/tg 仍/d 保存/v 完好/a 的/ude1 明/ag 、/w 清/tg 古建筑/n 共/d 380多栋/m ，/w 总面积/n 约/d [20/m 万/d 平方米/q]/mq 。/w (/w 唐小晴/nr 章斌/nr )/w 
