本报讯/nz [第/m 64/m 届/q]/mq [柏林/nsf 电影节/n]/nz 继/vg 前/f 日/b 评委会/nis 成员/nnt 出炉/v 后/f ，/w 昨日/t 公布/v 了/ule 主/ag 竞赛/vn 单元/n 入围/v 影片/n 的/ude1 完整/a 名单/n 。/w 宁浩/nr 《/w 无人区/n 》/w 、/w 娄烨/nr 新作/n 《/w 推拿/vn 》/w 以及/cc 刁亦男/nr 的/ude1 《/w 白日/n 焰火/n 》/w [三/m 部/q]/mq 中国/ns 影片/n 入围/v 主/ag 竞赛/vn 单元/n 。/w 除此之外/al ，/w 中国/ns 影迷/n 熟悉/v 的/ude1 美国/nsf 导演/nnt 理查德·林克莱特/nrf 新作/n 《/w [少年/n 时代/n]/nz 》/w 、/w 山田洋次/nrj 《/w 小小的/z 家/q 》/w 等/udeng 片/q 也/d 一并/d 入围/v 。/w 加上/v 之前/f 公布/v 的/ude1 [第/m 一批/mq]/mq 入围/v 片/q 单/b 中/f 的/ude1 新浪潮/nz 著名/a 导演/nnt 、/w [91/m 岁/qt]/mq 高龄/n 阿伦·雷乃/nrf 的/ude1 最新/a 作品/n 《/w 雷利/nrf 的/ude1 生活/vn 》/w ，/w 来自/v [20/m 个/q]/mq 国家/n 的/ude1 [23/m 部/q]/mq 影片/n 将/d 共同/d 亮相/vi 本届/r [柏林/nsf 电影节/n]/nz 。/w 
宁浩/nr 执导/v 的/ude1 《/w 无人区/n 》/w 在/p 国内/s 上映/v 时/ng 曾/d 叫好/vi 叫座/a ，/w 创下/v 2.6亿/m 的/ude1 国内/s 票房/n 。/w 而/cc 娄烨/nr 这部/r 改编/v 自/p 毕飞宇/nr 同名/vn 小说/n 、/w 由/p 秦昊/nr 、/w 郭晓冬/nr 等/udeng 人/n 主演/v 的/ude1 新片/n 《/w 推拿/vn 》/w 也/d 备受/v 关注/vn 。/w 刁亦男/nr 的/ude1 《/w 白日/n 焰火/n 》/w 由/p 廖凡/nr 、/w 桂纶镁/nr 、/w 王学兵/nr 主演/v ，/w 刁亦男/nr 编剧/nnt 执导/v 的/ude1 《/w 夜车/n 》/w 早年/t 曾/d 入围/v [第/m 60/m 届/q]/mq [戛纳/nsf 电影节/n]/nz “/w 一种/mq 关注/v ”/w 单元/n 。/w 
此外/c ，/w 韦斯·安德森/nrf 备受/v 瞩目/vn 的/ude1 新片/n 《/w [布达佩斯/nsf 大饭店/nis]/nt 》/w 将/d 作为/p 开幕/vi 片/q 揭幕/vi [柏林/nsf 电影节/n]/nz 。/w 乔治·克鲁尼/nrf [自导/nz 自/p 演/v]/nz 、/w 汇集/v 了/ule 马特·达蒙/nrf 和/cc 凯特·布兰切特/nrf 等/udeng 明星/nnd 的/ude1 《/w [古迹/n 卫士/nnt]/nz 》/w 也/d 将/d 作为/p 展映/nz 片/q 在/p 竞赛/vn 单元/n 放映/v 。/w 而/cc [中国/ns 台湾/ns]/nz 影片/n 《/w 白米/n 炸弹客/nz 》/w 、/w 《/w 冰毒/n 》/w 以及/cc 蔡明亮/nr 的/ude1 《/w 西/f 游/v 》/w 也/d 将/d 亮相/vi 全景/n 单元/n 。/w 
作为/p “/w 欧洲/ns [三/m 大/a]/mq 电影节/n ”/w 之一/rz 的/ude1 [柏林/nsf 电影节/n]/nz 素以/d 突出/a 文艺/n 和/cc 鼓励/v 新锐/n 著称/v ，/w 入围/v [柏林/nsf 电影节/n]/nz 主/ag 竞赛/vn 单元/n 的/ude1 影片/n 多/a 以/p 欧洲/ns 电影/n 为主/vi ，/w 亚洲/ns 、/w 美洲/nsf 电影/n 相对/d 较少/ad 。/w 不过/c ，/w 继/vg 去年/t 王家卫/nr 担任/v 评委会/nis 主席/nnt 之后/f ，/w 今年/t 评审团/n 倒/vi 也/d 颇具/v [中国/ns 元素/n]/nz ，/w 除了/p 中国/ns 男星/n 梁朝伟/nr 因/p 《/w [一代/n 宗师/n]/nz 》/w 结缘/vi 评委/nnt [一/d 职/ng]/mq 之外/f ，/w 评委会/nis 主席/nnt 詹姆士·沙姆斯/nrf 曾/d 担纲/v 过/uguo 《/w [卧虎/nz 藏龙/nz]/nz 》/w 、/w 《/w 色戒/nz 》/w 等/udeng 片/q 编剧/nnt 及/cc 制作人/nnt ，/w 是/vshi 李安/nr 导演/nnt 的/ude1 老搭档/n 。/w 
[第/m 64/m 届/q]/mq [柏林/nsf 国际/n 电影节/n]/nz 将/d 于/p 2月6日/t 到/v 16日/t 在/p 当地/s 举办/v 。/w （/w 时光/n ）/w 
