被/pbei 读者/n 誉为/v “/w 最/d 美/b 书店/nis ”/w 的/ude1 [上海/ns 钟/n 书阁/nz 书店/nis]/nt 。/w 资料/n 图片/n 
房租/n 飞涨/vi 、/w 营业额/n 下降/vi 、/w 价格战/n 、/w 关门/vi 闭/v 店/n …/w …/w 数/n 年/qt 来/vf 一直/d 坏消息/nz 不断/d 的/ude1 实体/n 书店/nis 在/p 2014年初/t 终于/d 迎来/v 好消息/nz ：/w 财政部/nt 近日/t 宣布/v ，/w 自/p 2013年1月1日/t 起/vf 至/p 2017年12月31日/t ，/w 免征/v 图书/n 批发/vn 、/w 零售/v 环节/n 增值税/n 。/w 此举/rzv 意味着/v 书店/nis 4年/t 内/f 不/d 需要/v 缴纳/vn 13%/m 的/ude1 增值税/n 。/w 
在/p 免税/vn 的/ude1 同时/c ，/w 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 南京/ns 、/w 杭州/ns 、/w 广州/ns 、/w 武汉/ns 、/w 长沙/ns 、/w 合肥/ns 、/w 南昌/ns 、/w 成都/ns 、/w 西安/ns 、/w 昆明/ns 等/udeng [12/m 个/q]/mq 试点/vn 城市/n 的/ude1 [56/m 家/q]/mq 实体/n 书店/nis ，/w 共计/v 获得/v [9000/m 万元/q]/mq 中央/n [文化/n 产业/n]/nz 发展/v [专项/b 资金/n]/nz 扶持/v 。/w 每家/r 试点/vn 书店/nis 获得/v [100/m 万元/q]/mq 至/p [300/m 万元/q]/mq 不等/vi ，/w 主要/b 用于/v 购买/vn 软硬件/n 设备/n 、/w 支付/v 房租/n 、/w 弥补/v 流动资金/n 。/w 
