澳网/n 女单/n [第二/m 轮/qv]/mq ，/w 中国/ns 头号/b 女单/n 李娜/nr 昨日/t 在/p 中心/nis 球场/n 顺利/ad 闯关/nz —/w —/w [四/m 号/q]/mq 种子/n 直落/v [两/q 盘/qv]/mq ，/w [80/m 分钟/qt]/mq 淘汰/v 瑞士/nsf “/w 新/a 公主/nnd ”/w 本/rz 西/f 奇/ag ，/w 晋级/vi 澳网/n [第三/m 轮/qv]/mq 。/w 
本/rz 西/f 奇/ag 只有/c [16/m 岁/qt]/mq ，/w 在/p 女子/n 青少年/n 组/n [世界/n 排名/vi]/nz 第一/m ，/w 实力/n 不/d 弱/a ，/w 被/pbei 视为/v 瑞士/nsf 未来/t 的/ude1 辛吉斯/nr 。/w 
截至/v 目前/t ，/w 今年/t 澳网/n 最/d 年轻/a 的/ude1 两名/mq 选手/n 都/d 栽/v 在/p 李娜/nr 手上/s 。/w 李娜/nr 第一轮/mq 淘汰/v 的/ude1 孔/n 祖/ng 是/vshi 赛会/n 最/d 年轻/a 的/ude1 女单/n 选手/n ，/w 本/rz 西/f 奇/ag 是/vshi 第二/m 年轻/a 的/ude1 选手/n ，/w 孔祖和/nr 本/rz 西/f 奇/ag 去年/t 各/rz 拿/v 了/ule 两个/mq 大满贯/nz ，/w 不过/c 是/vshi 青少年/n 组/n 的/ude1 冠军/nnt 。/w 
在/p [另一/m 场/qv]/mq 比赛/vn 中/f ，/w [中国/ns 金花/nz]/nz 郑洁/nr 以/p 7：6/m 、/w 1：6/m 和/cc 7：5/m 击败/v [18/m 岁/qt]/mq 的/ude1 美国/nsf 小将/n 基斯/nrf ，/w 连续/a 第三年/t 闯进/v 澳网/n [第三/m 轮/qv]/mq 。/w （/w 晓/vg 新/a ）/w 
