1月15日/t 晚/tg 18时/t ，/w 微博/n 之/uzhi 夜/tg 在/p 北京/ns 举行/v ，/w 林志颖/nr 与/cc 郭涛/nr 父子/n 也/d 一起/s 现身/v 。/w 在/p 台下/s ，/w 林志颖/nr 与/cc 郭涛/nr 忘情/vi 合影/vi ，/w 丝毫/a 不/d 知道/v 有人/r 在/p 背后/f 给/p 他们/rr 的/ude1 背影/n 也/d 来/vf 了/ule 一张/mq 合照/nz ！/w 石头/n 则/d 显得/v 活泼/a 好动/a ，/w 被/pbei 林志颖/nr 逗得/nz 龇牙咧嘴/vl ！/w 两人/mq 之间/f 的/ude1 亲昵/a 互动/vn ，/w 显得/v 十分/d 温馨/a 。/w 
