昨日/t （/w 15日/t ）/w 记者/nnt 从/p [石家庄市/ns 工商局/nis]/nto 获悉/v ，/w 春节/t 临近/v ，/w 以/p 各类/r 食品/n 为主/vi 的/ude1 “/w 年/qt 货/n ”/w 进入/v 销售/vn 旺季/n ，/w 石家庄/ns 工商/n 机关/n 结合/v 农村/n 儿童/n 食品/n [市场/n 监管/vn]/nz 、/w 流通/vn 环节/n 食品/n [安全/an 隐患/n]/nz 排查/v “/w 回头/vi 看/v ”/w 以及/cc 小/a 食杂店/n 食品/n 监管/vn 工作/vn ，/w 已经/d 启动/v 对/p 省会/n 商/vg 超/v 和/cc 各/rz 大/a 集贸市场/n 的/ude1 食品/n 专项/b 整治/vn 。/w 
据介绍/nz ，/w 工商/n 机关/n 将/d 市区/s 内/f 北国/ns 、/w 家乐福/nz 保龙仓/nz 、/w [永辉/nz 超市/nis]/nt 、/w [华润/nr 万/d 家/q]/nz 、/w 天客隆/nz 、/w 祥/ag 隆泰/nz 、/w 沃尔玛/nz 、/w 银座/ns 东购/nz 、/w 新/a 世隆/nz 、/w 紫光/n 都/d 等/udeng 大型/b 商/vg 超/v ，/w 县域/n 的/ude1 维/b 明/ag 、/w 信誉楼/nz 、/w 瑞/b 天/qt 等/udeng [大型/b 超市/nis]/nz ，/w 以及/cc 石家庄/ns 集贸市场/n 、/w 食品/n [批发/vn 市场/n]/nz 、/w 年/qt 货/n 市场/n 等/udeng 作为/p 重点/n 场所/n 。/w 将/d 长安/ns 白/a 佛/n 市场/n 、/w 由/p 由/p 水/n 鲜/a 城/n 、/w 煤/n 机/ng 街/n 综合/v 市场/n ，/w 桥西/nz 华北/ns 食品城/n 、/w 蔬菜/n 批发/vn ，/w 新华/n 中/f 储/vg 、/w 桥东/nz 佳/a 农/ng 、/w 裕/vg 华怀特/nrf 市场/n 、/w 双鸽/nz 肉类/n [食品/n 市场/n]/nz 等/udeng 市场/n 作为/p 重点/n 市场/n 。/w 
此次/rz 检查/vn 的/ude1 重点/n 品种/n 包括/v 米/q 、/w 面/nf 、/w 油/n 及其/cc 制品/n ，/w 禽/ng 、/w 蛋/nf 、/w 肉/n 及其/cc 制品/n ，/w 乳制品/n 及/cc 含/v 乳制品/n 、/w 酒类/n 、/w 饮料/nf 、/w 蜜饯/nf 类/q 食品/n 、/w 豆制品/n 、/w 水产品/n 、/w 糕点/n 、/w 元宵/nf 、/w 糖果/nf 等/udeng 主要/b 节日/n 消费/v 食品/n 以及/cc 消费者/n 申诉/vn 举报/vn 多/a 的/ude1 食品/n 。/w 此次/rz 节前/f [食品/n 市场/n]/nz 整顿/v 将/d 特色食品/nf 也/d 纳入/v 了/ule 监管/v 重点/n ，/w 如/v 元氏/nz 的/ude1 食用菌/nf 及其/cc 产品/n ，/w 藁城/ns 的/ude1 卤肉/nf 及其/cc 制品/n ，/w 栾城/ns 、/w 晋州/ns 的/ude1 饮料/nf ，/w 赞皇/ns 、/w 行唐/ns 的/ude1 蜜饯/nf 等/udeng 特色食品/nf 。/w 相关/vn 县/n （/w 市/n ）/w 区局/nz 将/d 重点/n 进行/vn 本地/rzs 特色食品/nf 的/ude1 监管/vn 。/w （/w 记者/nnt 陈霞/nr 通讯员/nnt 翟永刚/nr 徐晨霞/nr ）/w 
