水/n 是/vshi 人们/n [日常/b 生活/vn]/nz 中/f 最/d 常见/a 的/ude1 物质/n 。/w 但/c 有关/vn “/w 水/n ”/w 的/ude1 奥秘/n ，/w 人类/n 还有/v 很多/m 问题/n 没有/v 解开/v 。/w 比如说/vl ，/w 我们/rr 从/p 初中/nis 课本/n 上/f 就/d 知道/v ，/w 它/rr 是/vshi 由/p 两个/mq 氢原子/gp 和/cc 一个/mq 氧原子/n 构成/v 的/ude1 ，/w 但/c 水分子/nz 到底/d 长/a 什么样/ryv ？/w 它们/rr 又是/c 如何/ryv 形成/v 水分子/nz 的/ude1 ？/w 水/n 是/vshi [生命/n 之/uzhi 源/ng]/nz ，/w 其/rz 独特/a 的/ude1 氢键/gb 结构/n 也/d 一直/d 让/v 科学家/nnt 难以/d 解释/v 。/w 这些/rz 一直/d 都/d 是/vshi [未解/nz 之/uzhi 谜/ng]/nz 。/w 
日前/t ，/w 我国/n 科学家/nnt —/w —/w [北京大学/ntu 量子/n 材料/n 中心/nis]/nt 、/w 量子/n 物质/n 科学/n 协同/vd 创新/vi 中心/nis 的/ude1 [江/n 颖/nz 课题组/nis]/nt 和/cc 王恩哥/nr 课题组/nis 共同/d 在/p 水/n 科学/n 领域/n 取得/v 重大/a 突破/v ，/w 首次/m 拍摄/v 到/v 了/ule 水分子/nz 的/ude1 [内部/f 结构/n]/nz ，/w 使得/vi 在/p 实验/vn 中/f 直接/ad 解析/v 水/n 的/ude1 氢键/gb 网络/n 构型/gb 成为/v 可能/v 。/w 这/rzv 一/m [科研/n 成果/n]/nz 已/d 于/p 1月5日/t 以/p 全文/n 的/ude1 形式/n 在/p 世界/n 权威/n [科学/n 杂志/n]/nz 《/w 自然/n —/w 材料学/nz 》/w 上/f 在线/vn 发表/v 。/w 江颖/nr 和/cc 王恩哥/nr 是/vshi 文章/n 的/ude1 共同/d [通讯/n 作者/nnt]/nz ，/w [博士/nnt 研究生/nnt]/nnt 郭静/nr 、/w 孟祥志/nr 和/cc 陈基/nr 是/vshi 文章/n 的/ude1 共同/d [第一/m 作者/nnt]/nz ，/w 物理学院/nit 的/ude1 李新征/nr 研究员/nnt 和/cc 量子/n 材料/n 中心/nis 的/ude1 施均仁/nz 教授/nnt 在/p 理论/n 方面/n 提供/v 了/ule 重要/a 的/ude1 支持/vn 和/cc 帮助/v 。/w 这项/r 工作/vn 得到/v 了/ule [国家/n 基金委/nis]/nt 、/w 科技部/nz 、/w 教育部/nt 和/cc 北京大学/ntu 的/ude1 资助/vn 。/w 
