昨日/t [沪/b 深/a 两市/nz]/nz 第一/m 高价股/nz 易主/nz ，/w [长春/ns 高新/nz]/nz 复牌/nz 后/f 涨停/nz ，/w 收盘/vi 报/n [128/m ./w 87/m 元/q]/mq ，/w 而/cc 贵州茅台/nf 跌/v 2.1%/m 报收/v 于/p [118/m ./w 76/m 元/q]/mq ，/w 它们/rr 也/d 是/vshi 目前/t 两市/nz 仅有/nz 的/ude1 两只/mq [百/m 元/q]/mq 以上/f 高价股/nz 。/w 
[三/m 大/a]/mq 利好/a 催生/vi 第一/m 高价股/nz 
停牌/nz 一周/mq 的/ude1 [长春/ns 高新/nz]/nz ，/w 于/p 昨晚/t 发布/v 公告/n 称/v ，/w 1月8日/t ，/w [国家/n 药监局/nis]/nt [官方/n 网站/n]/nz 上/f 显示/v ，/w 公司/nis [控股/vn 子公司/nis]/ntc —/w —/w [长春/ns 金/b 赛/vn 药业/nis 有限/a 责任/n 公司/nis]/ntc 申报/vn 生产/vn 的/ude1 聚乙二醇/nmc [重组/vn 人/n 生长激素/n 注射液/n]/nhm 已经/d “/w 审批/vn 完毕/vi ，/w 待/vi 制证/nz ；/w 药品/n [批准/v 文号/n]/nz 为/p [国药/n 准/a 字/n]/nz S20140001/x ”/w 。/w 公司/nis 同时/c 公布/v 了/ule 下属/v 子公司/nis 百克/nz 生物/n 与/cc [Mucosis/x 公司/nis]/nt 签署/v 重大/a 合同/n ，/w 以及/cc [5/m 家/q]/mq 子公司/nis 收到/v [政府/nis 补助/vn]/nz 资金/n 累计/vd 达/v [3857/m ./w 07/m 万元/q]/mq 的/ude1 [利好/a 消息/n]/nz 。/w [三/m 大/a]/mq 利好/a 齐发/v ，/w 股价/n 超过/v 茅台/nf 并不/d 出人意料/vl 。/w 
武汉/ns 股民/nnd 持股/vi 价值/n 近/a 4.3亿/m 
[长春/ns 高新/nz]/nz 涨势/n 喜人/a ，/w 在/p 2008年/t 即/v 潜伏/vn 其中/rz 被/pbei 称为/v “/w 最/d 牛/n 散户/nz ”/w 的/ude1 张国荣/nr 更是/d 获益/vi 良多/z 。/w [长春/ns 高新/nz]/nz 2008年/t 半年报/nz 显示/v ，/w 自然人/n 张国荣/nr 以/p 持股/vi [66/m 万/d 股/q]/mq 成为/v 公司/nis 的/ude1 [第/m 十大/mq]/mq [流通/vn 股东/n]/nz 。/w [长春/ns 高新/nz]/nz 各/rz 年度/n 季报/n 显示/v ，/w 随后/d 5年/t 里/f 张国荣/nr 对/p 其/rz 的/ude1 持股/vi 有/vyou 增/v 有/vyou 减/v ，/w 持股/vi 最高/a 时/ng 有/vyou [366/m ./w 8/m 万/d 股/q]/mq ，/w 至/p 2013年/t 三季度/nz 其/rz 持股/vi [331/m ./w 1/m 万/d 股/q]/mq ，/w 按/p 昨日/t 股价/n 测算/v 价值/n 达到/v 4.27亿/m 。/w 
2008年/t 张国荣/nr 进入/v 时/ng ，/w [长春/ns 高新/nz]/nz 前/f 十大/mq [流通/vn 股东/n]/nz 中/f 还包括/nz 仲昱/nr 等/udeng 其他/rzv 数位/n [自然人/n 股东/n]/nz ，/w 而/cc 2013年三/t 季报/n 显示/v 坚守/vn 至今/d 的/ude1 仅有/nz 张国荣/nr 。/w 公开/ad 资料/n 显示/v ，/w 张国荣/nr 现居/nz 武汉/ns ，/w 在/p 生物/n [医药/n 行业/n]/nz 已经/d 工作/vn 了/ule [20/m 多个/mq]/mq 年头/n ，/w 是/vshi [武汉/ns 三得利/nz 生物/n 技术/n 有限公司/nis]/nt 总经理/nnt ，/w 公司/nis 是/vshi 中国/ns 最大/gm 的/ude1 动物/n 血清/n 生产/v 企业/n 之一/rz ，/w 同时/c 张国荣/nr 还是/c [中国/ns 医药/n 生物/n 技术/n 协会/nis]/nt [常务/b 理事/nnt]/nnt 。/w 
[百/m 元/q]/mq 股/q 缩水/vi 仅/d 剩/v 两只/mq 
受/v 股市/n 颓势/n 影响/vn ，/w 高价股/nz 阵营/n 已/d 大幅/d 缩水/vi ，/w 云南白药/nhm 、/w 片仔癀/nhm 等/udeng 老牌/b 高价股/nz 均/d 跌/v 至/p [百/m 元/q]/mq 以下/f 。/w 而/cc 与/cc 之/uzhi 相对/d 的/ude1 是/vshi ，/w 截至/v 昨日/t 收盘/vi 白菜/n 股/q “/w [1/m 元/q]/mq 股/q ”/w （/w 高于/v [1/m 元/q]/mq 低于/v [2/m 元/q]/mq ）/w 有/vyou [15/m 只/d]/mq 。/w （/w [见习/vn 记者/nnt]/nz 张媛/nr ）/w 
