尽管/c 面对/v 电商/nz 的/ude1 强势/n 冲击/vn ，/w [武商/nz 集团/nis]/ntc 昨日/t 对外/vn 宣布/v ，/w 2013/m [年/qt 销售额/n]/nz 逾/vg [300/m 亿元/q]/mq ，/w 实现/v 逆势/vd 增长/v 。/w 
不可/v 否认/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 电商/nz 对于/p 实体/n 百货/n 的/ude1 冲击/vn 越来越/d 猛烈/a 。/w 在/p 实体/n 取得/v 斐然/z 成绩/n 的/ude1 同时/c ，/w [武商/nz 集团/nis]/ntc 也/d 开始/v 迈开/v 电商/nz 的/ude1 脚步/n ，/w 投资/vn [1/m 亿元/q]/mq 成立/vi 的/ude1 [武商/nz 电商/nz 公司/nis]/nt —/w —/w “/w 武商/nz 网/n ”/w 已/d 与/cc 去年/t 12月28日/t 正式/ad 上/f 线/n 。/w （/w 记者/nnt 肖丽琼/nr 通讯员/nnt 詹边/nr 实习生/nnt 秦晓雯/nr 、/w 乐敏/nr ）/w 
