[沉睡/vi 千年/t]/nz 的/ude1 神秘/a 地下/s 王国/n —/w —/w [秦始皇/nr 陵/ng]/ns [九/b 大/a]/mq [未解/nz 之/uzhi 谜/ng]/nz 
谜团/n 1/m ：/w 秦始皇/nr 遗体/n 完好/a 吗/y ?/w 
[20/m 世纪/n]/mq 70年代/t 中期/f [长沙/ns 马王堆/n 汉墓/n]/nz “/w 女尸/n ”/w 的/ude1 发现/vn [震惊/v 中外/b]/nz 。/w 其/rz 尸骨/n 保存/v 之/uzhi 完好/a [举世/n 罕见/a]/nz 。/w 由此/d ，/w 有人/r 推测/v 秦始皇/nr 的/ude1 遗体/n 也/d 会/v 完好/a 地/ude2 保存/v 下来/vf 。/w 
虽然/c 客观/a 上/f 具备/v 保护/vn 遗体/n 条件/n ，/w 但/c 秦始皇/nr 遗体/n 是否/v 完好/a 地/ude2 保存/v 下来/vf 呢/y ?/w 如果/c 单/b 从/p 遗体/n 保护/v 技术/n 而言/uls ，/w 相距/vi 秦代/t 不足/an 百年/mq 的/ude1 西汉/t 女尸/n 能/v 很好/ad 地/ude2 保护/vn 下来/vf ，/w 秦代/t 也/d 应/v 具备/v 保护/vn 遗体/n 的/ude1 防腐/vn 技术/n 。/w 
问题/n 是/vshi 秦始皇/nr 死/v 在/p 出巡/v 途中/s ，/w 而且/c 更/d 糟/a 的/ude1 是/vshi 正值/v 酷暑/n 时节/n ，/w “/w 尸体/n ”/w 未/d 运/v 多/a 远/a ，/w 便/d 发出/v 了/ule 熏/v 人/n 的/ude1 腥味/n ，/w 为了/p 防止/v 腥味/n 扩散/v ，/w 走漏/v “/w 风声/n ”/w ，/w 赵/nz 高/a 、/w 胡亥/nr 立即/d 派/v 人/n 从/p 河/n 中/f 捞/v 了/ule [一/d 筐/n 筐/n]/mq 鲍鱼/n ，/w 将/d 鲍鱼/n 与/cc “/w 尸体/n ”/w 放在/v 一起/s 以/p 乱/d 其/rz 臭/a 。/w 


这样/rzv ，/w 经过/p 50余天/m 的/ude1 长途/b 颠簸/vi ，/w 九月/t ，/w 尸骨/n 终于/d 运回/vf 咸阳/ns 发丧/nz 。/w 秦始皇/nr 由/p 死/v 到/v 下葬/vi 间隔/n 近/a 两个月/mq 。/w 根据/p 当代/t 遗体/n 保护/v 经验/n ，/w 一般/ad 遗体/n 保护/vn 须/d 在/p 死者/n 死后/qt 即刻/d 着手/v 处理/vn 。/w 如若/c 稍/d 有/vyou 延误/v ，/w 尸体/n 本身/rz 已/d 开始/v 变化/vn ，/w 恐怕/d 再/d 先进/a 的/ude1 技术/n 也/d 无能为力/vl 。/w 
