吉永小百合/nrj 
日本/ns 《/w [文艺/n 春秋/n]/nz 》/w 季刊/n 于/p 2009年/t 邀请/v 作者/nnt 和/cc 读者/n 投票/vi 选出/v 了/ule 日本/ns 最/d 漂亮/a 和/cc 最/d 有/vyou 魅力/n 的/ude1 [十/m 个/q]/mq 女演员/nnd 。/w 这次/r 名列/v 十大/mq 的/ude1 两个/mq 新面孔/nz 是/vshi [36/m 岁/qt]/mq 的/ude1 宫泽里惠/nrj 和/cc [32/m 岁/qt]/mq 的/ude1 松隆子/nr 。/w 
吉永小百合/nrj ―/w ―/w 位居/v 榜首/n 的/ude1 吉永小百合/nrj ，/w 迄今/d 从/p 影/ng 51年/t ，/w 拍/v 了/ule [101/m 部/q]/mq 昭和/n 电影/n 和/cc [12/m 部/q]/mq 平/v 成/v 影片/n ，/w 一向/d 只/d 当/p 主角/nnt ，/w 曾/d [四/m 度/qv]/mq 荣获/v [日本/ns 学院/nis]/nt 的/ude1 [最佳/z 女主角/nnt]/nz 奖/n ，/w 也/d 是/vshi [日本/ns 电影/n]/nz 观众/n 最/d 喜爱/v 的/ude1 女星/nnd 。/w 
