今天/t （/w 16日/t ）/w ，/w 2014年/t 春运/n 正式/ad 启动/v ，/w 在/p 接下来/vl 的/ude1 [40/m 天/qt]/mq 内/f ，/w 石家庄/ns 将/d 有/vyou [646/m 万/d 人/n]/mq 坐火车/v 出行/vn 。/w 截至/v 昨天/t ，/w 节前/f 客流/n 高峰/n 日/b 热门/a 方向/n 列车/n 车票/n 已/d 基本/a 售/v 空/ng ，/w [铁路/n 部门/n]/nz 建议/n ，/w 没有/v 买/v 到/v 火车票/n 的/ude1 旅客/n ，/w 请/v 改选/vn 其他/rzv 方式/n 返乡/vi 。/w 
热门/a 方向/n 火车票/n 所剩无几/vl 
2014年/t 春运/n ，/w [石家庄/ns 火车站/n]/nz 预计/v 总/b 办理/v 旅客/n [646/m 万/d 人/n]/mq ，/w 按/p 每人/r 限带/nz 行李/n [20/m 公斤/q]/mq 计算/v ，/w 仅/d 行李/n 的/ude1 重量/n 便/d 达/v [1/m ./w 29/m 亿/m 公斤/q]/mq ，/w 按照/p [一/d 节/q]/mq 车厢/n 载重/vn [60/m 吨/q]/mq 计算/v ，/w 这些/rz 行李/n 需要/v [2150/m 节/q]/mq 车厢/n 来/vf 运输/vn 。/w 
来自/v [石家庄/ns 火车站/n]/nz 的/ude1 信息/n 也/d 显示/v ，/w 春节/t 前/f 1月17日/t 、/w 18日/t 、/w 27日/t 、/w 28日/t ，/w 客流/n 高峰/n 时段/n ，/w 石家庄/ns 开往/vf 重庆/ns 、/w 成都/ns 、/w 哈尔滨/ns 、/w 攀枝花/ns 、/w 长春/ns 等/udeng 热门/a 城市/n 的/ude1 列车/n 车票/n 已/d 所剩无几/vl ，/w 其他/rzv 日期/n 去/vf 往/p 哈尔滨/ns 方向/n 、/w 济南/ns 方向/n 、/w 西安/ns 方向/n 的/ude1 列车/n 尚/d 有/vyou 部分/n 余/ng 票/n 。/w [铁路/n 部门/n]/nz 提醒/v ，/w 已经/d 成功/a 预订/v 但/c 尚未/d 取/v 票/n 的/ude1 旅客/n ，/w 请/v 尽量/d 提前/vd 办理/v 取/v 票/n 手续/n ，/w 以免/c 因/p 取/v 票/n 人/n 多/a 耽误/v 行程/n 。/w 
为/p 方便/a 旅客/n 查询/v 列车/n 信息/n ，/w 今年/t 春运/n 期间/f [石家庄/ns 火车站/n]/nz 将/d 首次/m 开通/v “/w [馨/ag 桥/n 信息/n 服务台/n]/nt ”/w ，/w 旅客/n 只需/v 用/p [手机/n 软件/n]/nz 扫描/v 火车站/n 提供/v 的/ude1 “/w [馨/ag 桥/n 信息/n 服务台/n]/nt ”/w 二维码/nz ，/w 即可/v 查询/vn 所乘/v 列车/n 车票/n 信息/n 及/cc [石家庄/ns 公交/b]/nz 与/cc [列车/n 时刻/n]/nz 、/w 列车/n 晚点/vi 等/udeng 信息/n 。/w 春运/n 出行/vi 时/ng ，/w 旅客/n 不慎/d 丢失/v 身份证/n ，/w 可/v 到/v 售票/vn 大厅/n 公安/n 制证/nz 窗口/s ，/w 开具/v 临时/b [身份/n 证明/v]/nz 购票/v 乘车/vn 。/w 
另外/c ，/w 春运/n 期间/f ，/w 新/a 客站/nz 不/d 发售/v 站台票/n ，/w 需要/v 送/v 亲友/n 的/ude1 旅客/n 可/v 通过/p [绿色/n 通道/n]/nz 进站/vi 。/w 
春运/n 出行/vi “/w 四/m 要/v 四/m 不要/d ”/w 
为/p 确保/v 广大/b 旅客/n 春运/n 期间/f 平安/a 出行/vi ，/w 石家庄/ns 铁路/n 警方/n 昨天/t 发布/v 了/ule 安全/an 提示/v ，/w 提醒/v 旅客/n 春运/n 回家/vi 途中/s [注意/v 事项/n]/nz 。/w 
旅客/n 购买/v 火车票/n 时/ng 一定/b 要/v 携带/v 本人/rr 的/ude1 [有效/a 身份/n 证件/n]/nz ，/w 一定/b 要/v 通过/p 正规/a 渠道/n 、/w 在/p 正规/a 场所/n 购票/v ，/w 一定/b 要/v 检查/vn 自己/rr 的/ude1 “/w 票/n 、/w 证/n 、/w 人/n ”/w 是否/v 一致/a ，/w 一定/b 要/v 注意/vn 保管/v 好/a 自己/rr 的/ude1 [有效/a 身份/n 证件/n]/nz 和/cc 火车票/n 。/w 不要/d 从不/d 认识/v 的/ude1 人/n 或/c 票贩子/nnd 手中/s 购买/v 火车票/n ；/w 不要/d 使用/v 假证/n 购票/v ；/w 不要/d 将/d 身份证/n 等/udeng 证件/n 随意/ad 借/v 与/cc 他人/rr 使用/v ，/w 以免/c [个人/n 信息/n 泄露/v]/nz 被/pbei 不法/b 人员/n 利用/v ；/w 不要/d 轻易/d 相信/v 互联网/n 上/f 的/ude1 代购/vn 、/w 代办/v 火车票/n 信息/n 。/w 
铁路/n 警方/n 提醒/v 广大/b 旅客/n ，/w 进站/vi 候车/vn 时/ng ，/w 不要/d 将/d 车票/n 交给/v 陌生人/n ，/w 以防/v 调包/nz ；/w 无法/v 出示/v [有效/a 身份/n 证件/n]/nz 时/ng ，/w 可凭/v 本人/rr 车票/n 到/v 车站/n 公安/n 制证/nz 窗口/s 办理/v 身份/n 确认/v 手续/n ，/w 不/d 轻易/d 将/d 自己/rr 的/ude1 [身份/n 证件/n]/nz 借/v 给/p 他人/rr 购票/v ，/w 以免/c 上当受骗/v 。/w 春运/n 期间/f 车站/n 候车/vn 室内/s [人/n 多/a 手/n 杂/a]/nz ，/w 注意/v 保管/vn 好/a 自己/rr 的/ude1 行李/n 物品/n ，/w 特别/d 要/v 注意/vn 提防/v 有人/r 假冒/v “/w 老乡/n ”/w 请求/v 帮助/vn 照看/v 行李/n ，/w 或/c 以/p 手机/n 没/d 电/n 等/udeng 理由/n 借/v 手机/n ，/w 以防/v 物品/n 丢失/v 。/w （/w 记者/nnt 翟开矿/nr ）/w 
