对/p 中国/ns 的/ude1 宅男/n 粉丝/nf 们/k 来说/uls ，/w 2013年/t 是/vshi 丰收/vi 的/ude1 一年/mq ，/w 日本/ns 顶级/b 的/ude1 AV/x 女神/n 不/d 间断/vi 的/ude1 来/vf 中国/ns 抚慰/v 他们/rr 炙热/nz 又/d 寂寞/a 的/ude1 内心/n ，/w 让/v 宅男/n 粉丝/nf 们/k 度过/v 一个/mq 身心灵/nz 皆/d 满足/v 的/ude1 2013/m ，/w 下面/f 娱/vg 哥/n 就/d 为/p 大家/rr 盘点/vn 下/f 2013年/t 到/v 中国/ns 捞金/nz 的/ude1 十大/mq 顶级/b AV/x 女神/n 。/w 
[第/m 10/m 名/q]/mq 香/a 西/f 咲/nz 
2011年/t 出道/vi 的/ude1 香/a 西/f 咲/nz 曾/d 来/vf 中国/ns [三/m 次/qv]/mq ，/w 在/p 当/p AV/x 之前/f 曾/d 是/vshi 日本/ns [赛车/vn 女郎/n]/nnt ，/w 甚至/d 有/vyou “/w [史上/d 最强/ad]/nz 赛车/vn 女王/nnt ”/w 的/ude1 封号/n ，/w 她/rr 曾/d 在/p 受/v 访/v 中/f 透漏/v “/w 自己/rr 是/vshi 个性/n 欲/d 超强/d 的/ude1 女人/n ，/w 拍/v AV/x 可以/v 让/v 兴趣/n 与/cc 工作/vn 结合/v ，/w 十分/d 享受/v !/w ”/w ，/w 甚至/d 为了/p 到/v 中国/ns 发展/vn 开始/v [努力/ad 学习/v]/nz 中文/nz 。/w 
[第/m 9/m 名/q]/mq 丘咲/nr 爱米莉/nrf 
2011年/t 才/d 出道/vi 的/ude1 丘/ng 咲/nz 爱米莉/nrf 曾经/d 来/vf 中国/ns 两次/mq ，/w 除了/p 深邃/a 性感/a 的/ude1 脸庞/n 外/f ，/w 让/v 粉丝/nf 们/k 最/d 具/vg 印象/n 深刻/a 的/ude1 ，/w 就是/v 她/rr 去年/t 来/vf 台/q 宣传/vn 《/w Pinkey/x 》/w [最新/a 单曲/n]/nz 时/ng ，/w 那/rzv 平平/z 走光/nz 的/ude1 黑色/n NuBra/x ，/w 另外/c ，/w 丘咲/nr 爱米莉/nrf 也/d 不时/d 在/p 推特/nz 上/f 传/v 美食/n 照/v ，/w 搭配/v [极度/d 诱惑/vn]/nz 的/ude1 表情/n ，/w 逗得/nz 宅男/n 粉丝/nf 们/k 直/d 想/v 狼/n 扑/v 她/rr 。/w 
[第/m 8/m 名/q]/mq 奥/b 田/n 咲/nz 
去年/t 首/q 度/qv 来/vf 中国/ns 的/ude1 奥/b 田/n 咲/nz ，/w 与/cc 香/a 西/f 咲/nz 一同/d 来/vf 台湾/ns 为/p [DVD/x 专卖店/nis]/nt 站台/n ，/w 仅/d [148/m 公分/q]/mq 高/a 的/ude1 她/rr 是/vshi 超/v 典型/n 小/a 隻/nz 马/n ，/w 不过/c 最/d 让/v 粉丝/nf 垂涎/v 的/ude1 就是/v 她/rr 那/rzv 得天独厚/bl 的/ude1 超/v 凶/a H/x 奶/nf ，/w 生性/n 较为/d 怕生/a 害羞/a 的/ude1 奥/b 田/n 咲/nz ，/w 看到/v 这/rzv 麽/nz 多/a 粉丝/nf 后/f 还是/c 忍不住/v 娇嗔/nz ，/w “/w 第一次/mq 来/vf 台湾/ns 参加/v 活动/vn ，/w 拜托/v 大家/rr 手下留情/nz ，/w 不要/d 对/p 我/rr 太/d 粗暴/a 喔/o !/w ”/w 
[第/m 7/m 名/q]/mq 冬月枫/nz 
曾/d 受邀/v 来/vf 中国/ns 参与/v “/w 2013/m 潘朵拉/nr 夏日/n 女神/n 祭/v ”/w 的/ude1 冬月枫/nz ，/w 最/d 受/v 注目/vn 的/ude1 就是/v 她/rr 来/vf 宣传/v 时/ng ，/w 正逢/v 她/rr 宣布/v 重新/d 复出/v ，/w 同样/d 也/d 拥有/v “/w 赛车/vn 女王/nnt ”/w 的/ude1 称号/n ，/w 她/rr 那/rzv 小巧/a 脸蛋/n 与/cc 鲜明/a 五官/n ，/w 再/d 加上/v 傲/a 人/n 头灯/nz ，/w 及/cc 浑身/n 散发/v 名媛/n 特质/n ，/w 让/v 宅男/n 粉丝/nf 拜倒/vi 于/p 她/rr 的/ude1 丁字裤/nz 下/f ，/w 即便/c 中间/f 有/vyou 暂停/v 拍片/vi ，/w 但/c 复出/v 后/f 人气/n 仍旧/d 高居/v 不/d 下/f 。/w 
