核心/n 阅读/v 
郑州/ns [第一/m 条/q]/mq 地铁/n 线/n 的/ude1 出现/vn ，/w 不仅/c 是/vshi 市民/n 生活/vn 的/ude1 新鲜事/n ，/w 也/d 成为/v 他们/rr 的/ude1 “/w 挑刺/nz ”/w 对象/n ：/w 老人/n 免票/vd 竟/d 要/v 房产证/nz ；/w 石材/n 台阶/n 边沿/f 不/d 显眼/a ；/w 办/v 卡/n 充值/vi 不/d 给/p 发票/n ；/w 没/d 修通/v 的/ude1 出/vf 站/vi 口/n 地图/n 上/f 不/d 注明/v …/w …/w 地铁/n 载客/vi 运行/vn 的/ude1 磨合期/n ，/w 公众/n 和/cc 媒体/n 纷纷/d 为/p “/w 不/d 顺溜/nz ”/w 的/ude1 地方/n 提/v 建议/n 。/w 在/p “/w 挑刺/nz ”/w 互动/vn 中/f ，/w 这项/r [民心/n 工程/n]/nz 与/cc 民心/n 的/ude1 距离/n 不断/d 拉近/nz 。/w 
老人/n 免票/vd 竟/d 要/v 出示/v 房产证/nz ，/w 立/v 改/v 
“/w [60/m 岁/qt]/mq 及/cc 以上/f 老人/n 非高峰/nz 时段/n 免费/vd 乘车/vi ”/w ，/w 这/rzv 是/vshi 郑州/ns 新/a 地铁/n 开通/v 后/f 最/d 受/v 关注/vn 的/ude1 一条/mq 新闻/n 。/w 据介绍/nz ，/w 这样/rzv 的/ude1 优惠/vn 力度/n 为/p [目前/t 国内/s]/nz 最大/gm 。/w 
但/c 这/rzv 一/m 好/a 政策/n 在/p 执行/v 之/uzhi 初/f 却/d 一波三折/vl 。/w [地铁/n 公司/nis]/nt 早/a 前/f 承诺/vn ，/w 老年人/n 拿/v 上/f 身份证/n 或/c 老年/n 卡/n 就/d 可以/v 免费/vn 坐/v 地铁/n 。/w 但是/c 众多/a 兴冲冲/z 试/v 乘/v 的/ude1 老人/n 被/pbei 告知/v ：/w 不行/a ，/w 还/d 需要/v 出示/v 户口本/n 原件/n 。/w 2013年12月28日/t 是/vshi [郑州/ns 地铁/n]/nz 开通/v 首/q 日/b ，/w 在/p [绿城/ns 广场/n]/nz 站/vi ，/w 一位/mq 陈老/nr 先生/n 被/pbei 告知/v ，/w 他/rr 还/d 需要/v 带/v 上/f 房产证/nz 。/w 他/rr 当场/d 无奈/d 反问/v ：/w 下次/t 还/d 得/ude3 要/v 结婚证/n 吗/y ？/w 
为/p 啥/ry 便民/v 措施/n 如此/rzv “/w 磨/v 人/n ”/w ？/w [郑州/ns 轨道/n 交通/n 运营/vn 分公司/nis]/nt 解释/v 说/v ，/w 老年/n 卡/n 归属/v 郑州/ns 一卡通/n 公司/nis 管理/vn ，/w 要/v 到/v 今年/t [4/m 月份/n]/mq 才能/n 正式/ad 发行/v 或/c 更换/v 。/w 应对/v 4个月/t 的/ude1 “/w 盲/ng 期/qv ”/w ，/w 目前/t 老年人/n 免费/vd 乘车/vi 只能/v 靠/v 核查/vn 证件/n 这/rzv 一/m 笨/a 方法/n 。/w 
1月4日/t ，/w 记者/nnt 随机/b 询问/v 了/ule 刚/d 出/vf 地铁/n 的/ude1 一位/mq 市民/n 裴/nz 大爷/n 。/w 他/rr 一连/d 掏出/v 身份证/n 、/w 户口本/n 、/w 老年/n 卡/n [三/m 个/q]/mq 证/n ，/w 全/a 因/p 之前/f 需/v 携带/v 身份证/n 和/cc 老年/n 卡/n 才能/n 换取/v 爱心/n 票/n 乘车/vi ；/w 谁知/v 元旦/t 后/f 又/d 变更/v 为/p 身份证/n 和/cc 户口本/n 缺一不可/vl 。/w 今天/t 带着/vn 三/m 证/n 来/vf 乘车/vi ，/w 又/d 被/pbei 告知/v ，/w 携带/v 身份证/n 就/d 可以/v 了/ule 。/w “/w 说实话/vl ，/w 为/p 免/v 这/rzv [两/q 块钱/q]/mq 挺/d 折腾/v 人/n 的/ude1 。/w 户口本/n 那么/c 大/a ，/w 拿出/v 来/vf 像/v 求人/vi 办事/vn ，/w 没/d 面子/n ，/w 万一/m 丢/v 了/ule 更/d 不/d 划算/a 。/w ”/w 
令/v 市民/n 宽慰/v 的/ude1 是/vshi ，/w 一份/mq 补充/v 公告/n 紧急/a 下发/v ，/w 明确/a 老年人/n 只需/v 持/v 本人/rr 身份证/n ，/w 即可/v 在/p 工作日/n 非高峰/nz 时段/n 和/cc 节假日/t 全天/n 免费/vd 乘车/vi 。/w 老人/n 乘车/vi 不便/an 的/ude1 问题/n 也/d 随之/d 告一段落/vl 。/w 
市民/n 索要/v 一卡通/n 票据/n 遭/v 拒/vg ，/w 定责/vn 
老人/n 乘车/vi 的/ude1 问题/n 得到/v 了/ule 纠正/v ，/w 但/c 有些/rz 问题/n 却/d 仍然/d 悬/v 而/cc 未解/nz ，/w “/w 办/v 卡/n 不/d 给/p 发票/n ”/w 就是/v 一例/mq 。/w 
据/p 报道/v ，/w 地铁/n 开通/v 后/f 推出/v 的/ude1 绿城/ns 通/v 发行/vn 至今/d ，/w 办理/v 量/n 已/d 超/v [18/m 万/d 张/q]/mq 。/w 但/c 市民/n 办理/v 时/ng 索要/v 发票/n 却/d 被/pbei 一口/mq 回绝/v ，/w [地铁/n 公司/nis]/nt 的/ude1 理由/n 是/vshi “/w 我们/rr 只是/d 代办/v ”/w ，/w 办/v 卡/n 是/vshi 郑州/ns 一卡通/n 公司/nis 的/ude1 事情/n ，/w 他们/rr 不/d 提供/v 发票/n ，/w [地铁/n 公司/nis]/nt 也/d 没/d 办法/n 。/w 如果/c 在/p 机器/n 上/f 充值/vi ，/w 可以/v “/w 凭/p 充值/vi 的/ude1 流水/n 单/b 去找/v 郑州/ns 一卡通/n 公司/nis ”/w 。/w 
办理/v 绿城/ns 通/v 需要/vn [50/m 元/q]/mq ，/w [30/m 元/q]/mq 属于/v 押金/n ，/w [20/m 元/q]/mq 属于/v 充值/vi ，/w 没有/v 任何/rz 票据/n 单据/n ，/w 很多/m 市民/n 对此/d 不满/an 。/w 按照/p [地铁/n 公司/nis]/nt 的/ude1 说法/n ，/w 郑州/ns 律师/nnt 王辉/nr 去找/v 郑州/ns 一卡通/n 公司/nis 理论/n ，/w 没想到/nz 仍然/d 遭遇/v “/w 踢皮球/vl ”/w 。/w 
郑州/ns 一卡通/n 公司/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 回复/v 称/vn 他们/rr 只是/d 提供/v 卡片/n ，/w 想/v 要/v 发票/n 的话/udh ，/w 可以/v 每次/r 乘坐/v 地铁/n 之后/f 再/d 去/vf 领/v ，/w 跟/p 坐/v 公交车/nz 一样/uyy 。/w 该/rz 公司/nis 的/ude1 建议/n 令/v 王辉/nr 匪夷所思/vl ，/w “/w 我/rr 是/vshi 一次性/d 充值/vi ，/w 又/d 不是/c 分/qt 次/qv 购票/v ，/w [怎么/ryv 可能/v]/nz 乘/v 一次/mq 车/n 领/v 一次/mq 票/n ？/w 付给/v 谁/ry 钱/n 谁/ry 就/d 给/p 发票/n ，/w 这/rzv 是/vshi 个/q 常识/n ，/w 没什么/vl 可/v 商量/vn 的/ude1 。/w ”/w 王辉/nr 无奈/d 之下/f 将/d 郑州/ns 一卡通/n 公司/nis 连带/v [公交/b 公司/nis]/nt 推/v 上/f 被告席/n ，/w 提出/v 充值/vi 必须/d 给/p 出/vf 正规/a 发票/n ，/w 并/cc 索赔/vn [一/d 元/q]/mq 钱/n 作为/p 象征性/n 赔偿/vn 。/w 
[郑州市/ns 数字/n 城市/n 办公室/nis]/nt 市民卡/nz 管理处/nis 解释/v 说/v :/w “/w 难题/n 出/vf 在/p 税务/n 上/f ，/w 卡/n 内/f 的/ude1 钱/n 同时/c 花/n 到/v 公交/b 和/cc 地铁/n 上/f ，/w 所以/c 无法/v 开/v 发票/n ，/w 否则/c 就要/d 交税/v 。/w ”/w 听到/v 这样/rzv 的/ude1 解释/vn ，/w [很多/m 人/n]/mq 并不/d 认可/vn ：/w “/w 他们/rr 内部/f 有/vyou 矛盾/an ，/w 怎么/ryv 能/v 把/pba 不便/an 推给/nz 老百姓/n ？/w ”/w 
面对/v [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 质疑/vn ，/w 1月10日/t ，/w 郑州/ns 一卡通/n 公司/nis 紧急/a 出台/vi 政策/n ，/w 当日/t 起/vf 可/v 领取/vn 相应/vi 发票/n ，/w 押金/n 只/d 提供/v 收取/vn 凭证/n 。/w 但/c 对于/p 已/d 发出/v 的/ude1 [18/m 万/d 余/ng 张/q 一卡通/n]/mq 和/cc 10余天/m 的/ude1 充值/vi 金额/n ，/w 如何/ryv 解决/v 票据/n 问题/n ，/w 仍然/d 没有/v 给/p 出/vf 答案/n 。/w 
“/w 绿城/ns 通/v ”/w 押金/n 未/d 批/q 先/d 收/v ，/w 待解/nz 
“/w 挑刺/nz ”/w 过程/n 中/f ，/w 公众/n 的/ude1 目光/n 不断/d 深入/ad ：/w 绿城/ns 通/v 的/ude1 制卡/nz 成本/n 多/a 高/a ？/w 收取/v [30/m 元/q]/mq 押金/n 是否/v 合理/a ？/w 巨额/b [资金/n 流向/v]/nz 何处/rys ？/w 追问/v 之下/f ，/w 又/d 发现/v 郑州/ns 一卡通/n 押金/n 收取/v 为/p 全国/n 最/d 贵/a ，/w 而且/c 收费/vn 标准/n 未经/d 省级/b [物价/n 部门/n]/nz 审批/vn ，/w 属于/v “/w 未/d 批/q 先/d 收/v ”/w 的/ude1 违规/vn 行为/n 。/w 
根据/p 大河网/nz 调查/vn ，/w 约/d 88%/m 的/ude1 网友/n 认为/v “/w 绿城/ns 通/v ”/w 收取/v [30/m 元/q]/mq 押金/n 不合理/nz 。/w 郑州/ns 一卡通/n 公司/nis 在/p 一份/mq 回复/v 中/f 称/v ，/w 根据/p 《/w [集成电路/n 卡/n 应用/vn 和/cc 收费/vn 管理/vn 办法/n]/nz 》/w 的/ude1 规定/n ，/w IC/x 卡/n 可以/v 向/p 用户/n 收取/v 押金/n 。/w 但/c 这份/r 回复/v 回避/vn 了/ule 一个/mq 问题/n ，/w 办法/n 规定/n “/w 押金/n 的/ude1 具体/a [管理/vn 办法/n]/nz 由省/v 、/w 自治区/n 、/w 直辖市/n 人民政府/nis 制定/v ”/w ，/w 郑州/ns 一卡通/n 公司/nis 显然/ad 属于/v “/w 自作主张/vl ”/w 。/w 
即便/c 遵循/v “/w 押金/n 惯例/n ”/w ，/w 据/p 了解/v ，/w 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 深圳/ns 、/w 武汉/ns 押金/n 为/p [20/m 元/q]/mq ，/w 天津/ns 为/p [18/m 元/q]/mq ；/w 不少/m [城市/n 一卡通/n]/nz 押金/n 在/p 公众/n 质疑/vn 声/qv 中/f “/w 低头/vi ”/w ，/w 济南/ns 降/v 为/p [10/m 元/q]/mq 。/w [不少/m 人/n]/mq 认为/v ，/w 郑州/ns 的/ude1 [30/m 元/q]/mq 标准/n “/w [脱离/v 实际/n]/nz ”/w 。/w 
根据/p 郑州/ns 一卡通/n 公司/nis 此前/t 发布/v 的/ude1 计划/n ，/w 2014年/t 绿城/ns 通/v 预计/vn 发卡/n 量/n 达/v [500/m 万/d 张/q]/mq ，/w 其/rz 押金/n 总额/n 将/d 高达/v [1/m ./w 5/m 亿元/q]/mq ，/w 一年/mq 的/ude1 利息/n 将/d 高达/v 500多万元/m ，/w 而/cc 绿城/ns 通/v 未来/t 将/d 集/q 缴费/vn 、/w 充值/vi 、/w 社保/vn 等/udeng 功能/n 于/p 一体/n ，/w 成为/v 一张/mq 名副其实/vl 的/ude1 “/w 市民卡/nz ”/w ，/w 基本/a 与/cc 持卡人/nz 相伴/vi 终生/d 。/w 针对/p 如此/rzv 高额/b 的/ude1 押金/n 和/cc 利息/n ，/w 理应/v 对/p 社会/n 有/vyou 个/q 交代/v 。/w 
郑州/ns 律师/nnt 刘涛/nr 指出/v ，/w 在/p 省政府/n 尚未/d 出台/vi IC/x 卡/n 押金/n [管理/vn 办法/n]/nz 、/w 价格/n [主管/vn 部门/n]/nz 未/d 对/p 绿城/ns 通/v 押金/n 成本/n 进行/vn 核算/vn 的/ude1 情况下/nz ，/w 郑州/ns 一卡通/n 公司/nis 就/d 收取/v 押金/n 明显/a 违规/vn ，/w [相关/vn 部门/n]/nz 应/v 进行/vn 调查/vn 。/w 
[河南/ns 大学/nis]/ntu 教授/nnt 郭奇/nr 认为/v ，/w [有关/vn 单位/n]/nz 和/cc 部门/n 如何/ryv 便民/vn ，/w 需要/v 树立/v [服务/vn 理念/n]/nz ，/w 提前/vd 进行/vn [制度/n 设计/vn]/nz 。/w 前期/f 准备/v 不足/an 、/w 部门/n 之间/f 推诿/v 等/udeng 导致/v 的/ude1 制度/n 漏洞/n ，/w 理应/v 在/p 公众/n 的/ude1 共同/d 参与/v 下/f ，/w 进行/vn 修补/v 和/cc 更正/v ，/w 最终/d 使/v 便民/vn 之/uzhi 举/v 真正/d 便民/vn ，/w 而/cc 不是/c 让/v 好心/n 办成/v 了/ule 坏事/n 。/w 
