1月16日/t ，/w 北京市/ns 空气/n 重/a 污染/vn 应急指挥/v 部/q 发布/v 空气/n 重/a 污染/v [蓝色/n 预警/vn]/nz ，/w 为/p 今年/t 首/q 个/q 重/a 污染/vn 预警/vn 。/w [北京市/ns 环境保护/gg 监测/vn 中心/nis]/nt [数据/n 显示/v]/nz ，/w 今早/nz 零时/t ，/w [万寿/nr 西宫/n]/nz 监测/vn 点/qt 的/ude1 PM2/x ./w 5/m 实时/n 浓度/n 达/v [623/m 微克/gb]/mq //w 立方米/q ，/w 其他/rzv 多个/mq 站点/n 超过/v [500/m 微克/gb]/mq //w 立方米/q ，/w 为/p [今年/t 以来/f]/nz PM2/x ./w 5首次/m 超过/v [500/m 微克/gb]/mq //w 立方米/q 。/w 图/n 为/p 遭遇/v 雾霾/nz 的/ude1 北京/ns 城区/n 。/w 记者/nnt 张越/nr 摄/vg 
