昨日/t ，/w [东湖/ns 生态/n 旅游/vn 风景区/n 管委会/nis]/nt 与/cc [武汉/ns 华侨城/nr]/nz 联合/vd 举办/v “/w 东湖/ns 2014/m [旅游/vn 文化/n]/nz 品牌/n 发布会/n ”/w ，/w 推出/v 东湖/ns 各/rz 景区/n 全年/n 旅游活动/v 菜单/n ，/w 旨在/v 整合/vn 环/n 东湖/ns [旅游/vn 资源/n]/nz ，/w 打造/v 大东湖/nz 旅游圈/n 。/w 
作为/p 中国/ns 最大/gm 的/ude1 城中/ns 湖/n ，/w 东湖/ns 环/n 湖/n [旅游/vn 资源/n]/nz 十分/d 丰富/a ，/w 除/p 传统/n 的/ude1 听涛/nz 、/w 磨山/nz 、/w 落雁/nz 、/w 马鞍山/ns 四大/n 景区/n 外/f ，/w 周边/n 还/d 坐落/vi 着/uzhe [湖北省/ns 博物馆/nis]/nt 、/w [东湖/ns 海洋/n 世界/n]/nz 、/w [武汉/ns 植物园/n]/nz 等/udeng ，/w 特别/d 是/vshi 近年/t 横空出世/vl 的/ude1 [武汉/ns 欢乐谷/nz]/nz ，/w 更是/d 使/v 东湖/ns 周边/n 成为/v 热门/a 旅游/vn 地带/n 。/w 但/c 不可/v 否认/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 因为/c 产权/n 归属/vn 不同/a ，/w 这些/rz 景区/n 间/f 鲜有/v 合作/vn ，/w 以致/c 在/p [旅游/vn 产品/n]/nz 营销/vn 上/f 未能/v [形成/v 合力/n]/nz ，/w 游客/n 难以/d 尽兴/vi 。/w 
[东湖/ns 风景区/n]/nz 管委会/nis 与/cc [武汉/ns 华侨城/nr]/nz 发展/v 有限公司/nis 等/udeng 单位/n 达成/v 共识/n ：/w 整合/v 资源/n ，/w 构建/v 产权/n 多元/b 的/ude1 大东湖/nz 旅游圈/n 。/w 
根据/p 这/rzv 一/m 构想/vn ，/w 除/p [东湖/ns 风景区/n]/nz 管委会/nis 所属/n 的/ude1 听涛/nz 等/udeng 景区/n 和/cc [武汉/ns 华侨城/nr]/nz 旗下/d 的/ude1 欢乐谷/nz 、/w 玛雅/nrf 海滩/n 水/n 公园/n 、/w [麦/ng 鲁/b 小城/ns]/nz 外/f ，/w 还/d 牵手/vi 省/n 博/ag 、/w [东湖/ns 海洋/n 世界/n]/nz 等/udeng 单位/n ，/w 联合/vd 推出/v [30/m 多个/mq]/mq 重头/n 节庆/n 旅游活动/v 。/w 除了/p 传统/n 的/ude1 听涛/nz 观灯/nz 、/w 磨山/nz 赏梅/nz 、/w 落雁/nz 相亲/vi 等/udeng 节庆/n 活动/vn 外/f ，/w 欢乐谷/nz 狂欢节/n 、/w 海底/n 求婚/vi 季/ng 、/w [流行/v 音乐/n]/nz 节/q 等/udeng 动感/n 十足/z 的/ude1 时尚/n 活动/vn 也/d 将/d 次第/d 登台/vi ，/w 从/p 年初/t 起/vf ，/w 各种/rz 节庆/n 游乐/vn 活动/vn 有序/a 承接/v ，/w 直到/v 岁末/t 。/w （/w 记者/nnt [万/d 强/a]/mq 通讯员/nnt 彭冲/nr ）/w 
