原/b 标题/n ：/w 北京/ns [人大代表/nnt 建议/n]/nz 警察/nnt 涨/vi 薪/ng 傅政华/nr 微笑/vi 致谢/vi (/w 图/n )/w 
吕锡文/nr 。/w 
牛有成/nr 。/w 
傅政华/nr 。/w 
李伟/nr 。/w （/w 记者/nnt 王海欣/nr 范继文/nr 摄/vg ）/w 
首都/n 北京/ns 目前/t 还/d 存在/v 哪些/ry 问题/n ，/w 如何/ryv 实现/v [可持续/nz 发展/vn]/nz ？/w 北京市/ns 领导/n 来到/v 两会/n 会场/n ，/w 倾听/v 代表/nnt 和/cc 委员/nnt 的/ude1 声音/n ，/w 回应/v 首都/n 发展/v 问题/n 。/w 
1/m 
□/w 吕锡文/nr 
寄语/v 委员/nnt 多/a 讲真话/nz 
昨天/t 上午/t ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 市委/nis 副书记/nnt 吕锡文/nr 来到/v [北京/ns 国际/n 会议/n 中心/nis]/nt 参加/v 市政协/n [十二/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 第二/m 小组会/n 讨论/v 。/w 
在/p 会上/n ，/w [北京/ns 求实/vi 职业/n 学校/nis]/nt 校长/nnt 林安杰/nr 委员/nnt 提出/v 职业学校/nis 发展/vn 目前/t 存在/v 困难/an ，/w 经过/p 去年/t 招生/vn 改革/vn ，/w 原本/d 他们/rr 学校/nis 要/v 招/v [2000/m 人/n]/mq 却/d 只能/v 招/v [480/m 人/n]/mq 。/w 他/rr 认为/v ，/w 北京市/ns 的/ude1 教育/vn 结构/n 不/d 平衡/a ，/w 这样/rzv 将/d 影响/v 北京/ns 的/ude1 职业学校/nis 发展/vn ，/w “/w 国外/s 越/d 发达/a 的/ude1 地方/n ，/w [职业/n 教育/vn]/nz 也/d 是/vshi 越/d 发达/a 的/ude1 ”/w 。/w 林安杰/nr 表示/v ，/w 如果/c 一直/d 这样/rzv 下去/vf ，/w 很多/m 职业学校/nis 也/d 都/d 办/v 不/d 下去/vf 了/ule 。/w 
在/p 他/rr 发言/vi 过程/n 中/f ，/w 吕锡文/nr 不断/d 点头/vi ，/w 并/cc 将/d 重点/n 仔细/ad 记录/v 在案/vi 。/w 
对/p 林安杰/nr 的/ude1 意见/n ，/w 吕锡文/nr 认为/v ，/w 这个/rz 意见/n 提/v 得/ude3 非常/d 好/a ，/w 教育/v [人口/n 结构/n]/nz 问题/n ，/w 跟/p 发展/vn 是/vshi 有关/vn 的/ude1 。/w 光/n 有/vyou 了/ule 好主意/nz ，/w 但是/c 没有/v [技术/n 人才/n]/nz ，/w 也/d 是/vshi 实现/v 不/d 了/ule 的/ude1 ，/w “/w 为什么/ryv 德国/nsf 能够/v 持久/a 不衰/v ，/w 大部分/n 原因/n 是因为/c 他们/rr 有/vyou 大量/m 的/ude1 [技术/n 人才/n]/nz 。/w ”/w 
会上/n ，/w 一位/mq 委员/nnt 称/v 自己/rr 作为/p 民主党派/n 成员/nnt ，/w 无法/v 像/v 共产党员/nnt 一样/uyy 去/vf 援藏/vn 、/w 援/vg 疆/b ，/w “/w 西藏/ns 新疆/ns 需要/v 支援/vn ，/w 可/v 人家/n 说/v 只/d 让/v 共产党/nis 去/vf 啊/y ”/w 。/w 吕锡文/nr 当即/d 告诉他/nz ，/w 民主党派/n 的/ude1 人士/n 也/d 可以/v 去/vf 援藏/vn 、/w 援/vg 疆/b ，/w 她/rr 表示/v ，/w 民主党派/n 是/vshi 共产党/nis 真正/d 的/ude1 朋友/n 。/w 
