昨日/t ，/w [中国/ns 志愿/n 服务/vn 联合会/nis]/nt 会长/nnt 刘淇/nr 在/p 武汉/ns 调研/v 社区/n [志愿/n 服务/vn]/nz 工作/vn ，/w 并/cc 召开/v “/w [邻里/n 守望/v]/nz ”/w [志愿/n 服务/vn]/nz 活动/vn 推进/vi 会/v 暨/cc [华中/ns 地区/n]/nz [志愿/n 服务/vn]/nz 工作/vn 调研/vn 会/v 。/w 刘淇/nr 强调/v ，/w 要/v 深刻/a 认识/v 开展/vn [志愿/n 服务/vn]/nz 的/ude1 [重要/a 意义/n]/nz ，/w 重点/n 深入/ad 推进/vi “/w [邻里/n 守望/v]/nz ”/w [志愿/n 服务/vn]/nz ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 党团员/n 的/ude1 带头/vn [示范/vn 作用/n]/nz 。/w 省委/nis 副书记/nnt 张昌尔/nr [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n 。/w 
当天/t 上午/t ，/w 刘淇/nr 与/cc [中央/n 文明办/nis]/nt 专职/b 副主任/nnt 、/w [中国/ns 志愿/n 服务/vn 联合会/nis]/nt 常务/b 副会长/nnt 王世明/nr 等/udeng 一行/n ，/w 在/p 副省长/nnt 甘荣坤/nr 陪同/v 下/f ，/w 深入/ad 武汉市/ns [百步亭/nz 社区/n]/nz 调研/vn “/w [邻里/n 守望/v]/nz ”/w [志愿/n 服务/vn]/nz 活动/vn 。/w 
座谈会/n 上/f ，/w 在/p 认真/ad 听取/v 来自/v 湖南/ns 、/w 河南/ns 、/w 湖北/ns 等/udeng 省/n 文明办/nis 负责人/nnt 、/w [基层/n 志愿者/nnt]/nz 代表/nnt 发言/vi 交流/vn 后/f ，/w 刘淇/nr 指出/v ，/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 明确/a 提出/v 支持/vn 和/cc 发展/v [志愿/n 服务/vn]/nz 组织/n ，/w [志愿/n 服务/vn]/nz 也/d 是/vshi 培育/v 和/cc 践行/nz [社会主义/n 核心/n 价值观/n]/nz 的/ude1 有效/a 载体/n ，/w [志愿/n 服务/vn]/nz 以/p 弘扬/v 志愿/n 精神/n 为/p 核心/n ，/w 把/pba 服务/vn 他人/rr 、/w 服务/v 社会/n 和/cc 实现/v [个人/n 价值/n]/nz [有机/b 结合/v]/nz ，/w 通过/p 行善/vi 立/v 德/b 的/ude1 理念/n ，/w 引导/v 人们/n 通过/p [志愿/n 服务/vn]/nz [陶冶/v 情操/n]/nz 、/w 立/v 德/b 修身/vi ，/w 满足/v 向/p 善/ag 向上/vi 的/ude1 精神/n 需求/n 。/w 通过/p [大力/d 开展/v]/nz [志愿/n 服务/vn]/nz 活动/vn ，/w 聚焦/vi 和/cc 放大/v 社会/n 正能量/nz ，/w 为/p 实现/v 中国/ns 梦/n 提供/v 强大/a 的/ude1 [精神/n 动力/n]/nz 。/w 
刘淇/nr 强调/v ，/w 当前/t 要/v 重点/n 深入/ad 推进/vi “/w [邻里/n 守望/v]/nz ”/w [志愿/n 服务/vn]/nz ，/w 将/d 社区/n 作为/p [邻里/n 守望/v]/nz 的/ude1 主要/b 场合/n ，/w 动员/v 广大/b 志愿者/nnt 从/p 关爱/vn 做起/v 、/w 从/p 身边/s 做起/v 、/w 从/p [日常/b 生活/vn]/nz 做起/v ，/w 推动/v [志愿/n 服务/vn]/nz 进/vf 基层/n 、/w 进/vf 社区/n 、/w 进/vf 家庭/n ，/w 迅速/ad 在/p 全国/n 形成/v “/w [邻里/n 守望/v]/nz ”/w [志愿/n 服务/vn]/nz 活动/vn 的/ude1 高潮/n 。/w 要/v [充分/ad 发挥/v]/nz 党团员/n 的/ude1 带头/vn [模范/n 作用/n]/nz ，/w 领导干部/nnt 、/w [公众/n 人物/n]/nz 要/v 带头/vn 参与/v ，/w 构建/v [中国/ns 特色/n]/nz [志愿/n 服务/vn]/nz 。/w 
张昌尔/nr 代表/nnt 李鸿忠/nr 书记/nnt 、/w 王国生/nr 省长/nnt 对/p [中央/n 文明办/nis]/nt 长期以来/dl 对/p 湖北/ns 工作/vn 支持/v 指导/vn 表示/v 感谢/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 把/pba 推进/vi 国家/n 治理/v 体系/n 和/cc 治理/v 能力/n 现代化/vn 作为/p 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 总目标/nz ，/w 积极/ad 发挥/v [社会/n 组织/n]/nz 作用/n ，/w 深入/ad 推进/vi [志愿/n 服务/vn]/nz 工作/vn 大有可为/vl 。/w 
张昌尔/nr 指出/v ，/w 大爱/nz 、/w 大善/nz 、/w 大义/n 、/w 大勇/nz 是/vshi 湖北/ns 人/n 优良/z 精神/n 传统/n ，/w 也/d 是/vshi 湖北/ns 的/ude1 地域/n 风尚/n 。/w 当前/t ，/w 全省/n 上下/f 正在/d 认真/ad 贯彻/v 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 和/cc 习近平/nr 总书记/nnt 系列/n 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 为/p 实现/v “/w 建成/v 支点/n 、/w 走/v 在/p 前列/n ”/w 的/ude1 目标/n 不懈/z 奋斗/vi 。/w 湖北/ns 的/ude1 发展/vn 有/vyou 今天/t 这样/rzv 良好/a 的/ude1 局面/n 和/cc 态势/n ，/w 精神/n 的/ude1 力量/n 、/w 道德/n 的/ude1 力量/n 发挥/v 了/ule [重要/a 作用/n]/nz 。/w 省委/nis 、/w 省政府/n 高度/d 重视/v [精神文明/n 建设/vn]/nz ，/w 我省/n [志愿/n 服务/vn]/nz 队伍/n 不断/d 壮大/v ，/w [志愿/n 服务/vn 精神/n]/nz 进一步/d 弘扬/v 。/w 特别/d 是/vshi 去年/t 12月5日/t 习近平/nr 总书记/nnt 给/p [华中/ns 农业/n 大学/nis]/ntu 本/rz 禹/nz [志愿/n 服务/vn]/nz 队/n 回信/n ，/w 是/vshi 进一步/d 做好/v [志愿/n 服务/vn]/nz 工作/vn 的/ude1 强大/a [精神/n 动力/n]/nz 。/w 我省/n 将/d 以/p 城乡/n 社区/n 为/p 依托/v ，/w 以/p 关心/v 关爱/vn 为/p 主题/n ，/w 以/p 积德/v 行善/vn 为/p 动力/n ，/w 广泛开展/v “/w [邻里/n 守望/v]/nz ”/w [志愿/n 服务/vn]/nz 活动/vn ，/w 努力/ad 开创/v 精神文明/n 创建/v 和/cc [志愿/n 服务/vn]/nz [工作/vn 新局面/nz]/nz 。/w 
王世明/nr [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n 。/w [中国/ns 志愿/n 服务/vn 联合会/nis]/nt 副会长/nnt 兼/v 秘书长/nnt 赵津芳/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 别/d 鸣/vg 、/w 通讯员/nnt 楚宗山/nr ）/w 
