《/w 来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 》/w 金秀贤/nr 
金秀贤/nr 演/v 过/uguo 的/ude1 电视剧/n 一/m ：/w 《/w 来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 》/w 
《/w 来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 》/w 是/vshi 金秀贤/nr 暂别/v 银屏/n 2年/t 后/f 再次/d 出演/v 的/ude1 的/ude1 电视剧/n ，/w 与/cc 全智贤/nr 合作/vn 演出/vn ，/w 目前/t 更新/v 到/v [第四/m 集/q]/mq ，/w 剧中/n 金秀贤/nr 饰演/v 400年前/t 来到/v 地球/ns 的/ude1 外星人/n “/w 都敏俊/nr ”/w ，/w 在/p 重返/v 星球/n 的/ude1 最后/f 3个月/t 与/cc 国民/n 演员/nnt “/w 千颂伊/nr ”/w 陷入/v 恋爱/vn 的/ude1 故事/n 。/w 剧中/n 金秀贤/nr 的/ude1 “/w 都敏俊/nr ”/w 是/vshi 一位/mq 面瘫/nhd 帅哥/n ，/w 职业/n 是/vshi 一名/mq 心理/n 哲学/n 教授/nnt ，/w 身穿/v 干练/a 西装/n 骑/v 自行车/n 的/ude1 造型/n 迷/v 倒/vi 大片/n 粉丝/nf 。/w 不苟言笑/vl 、/w 冷酷/a 却/d 又/d 心思/n 细腻/a 的/ude1 性格/n 切合/v 了/ule 大部分/n 少女/n 的/ude1 [梦/n 中/f 情人/n]/nz 形象/n ，/w 因此/c ，/w 《/w 来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 》/w 一/m 播出/v 就/d 获得/v 了/ule 很高/d 收视/nz 。/w 
