1月13日/t 下午/t ，/w 报告文学/n 作家/nnt 张锲/nr 因病/d 在/p 京/b 去世/vi 。/w 张锲/nr 的/ude1 代表作/n 有/vyou 长篇/b 报告文学/n 《/w 热流/n 》/w 、/w 长篇小说/n 《/w 改革者/nnd 》/w 等/udeng ，/w 曾/d 担任/v 中国/ns 报告文学/n 会长/nnt ，/w [中国/ns 作协/nis]/nt 名誉/n 副主席/nnt 。/w 据/p 家属/n 透露/v ，/w 张锲/nr 的/ude1 遗体/n [告别/vi 仪式/n]/nz 将/d 于/p 1月19日/t 上午/t [10/m 点/qt]/mq 在/p [八宝山/ns 殡仪馆/nis]/nt 东/f 厅/n 举行/v 。/w 
张锲/nr 1933年/t 出生于/v [安徽/ns 寿县/ns]/ns ，/w 原名/n 张书宝/nr ，/w 他/rr 主要/b 的/ude1 创作/vn 方向/n 是/vshi 在/p 报告文学/n 方面/n ，/w 同时/c 也/d 进行/vn 诗词/n 、/w 小说/n 、/w 散文/n 创作/vn 。/w 长篇/b 报告文学/n 《/w 热流/n 》/w 曾/d 获/v [全国/n 优秀/a 报告文学/n 奖/n]/nz ，/w 还/d 著有/v 《/w 改革者/nnd 》/w 《/w 新潮/n 集/q 》/w 《/w 寻找/v 星球/n 的/ude1 结合点/n 》/w 《/w 张锲/nr 散文/n 选/v 》/w 《/w 张锲/nr 报告文学/n 选/v 》/w 《/w 张锲/nr 海外/s 游记/n 》/w 等/udeng 。/w 
得知/v 张锲/nr 去世/vi 的/ude1 消息/n 后/f ，/w [中国/ns 作协/nis]/nt 副主席/nnt 何建明/nr 发表/v 了/ule 长/a 文/ng 《/w 美/b 男儿/n 走/v 了/ule ，/w 那/rzv 真叫/nz 心痛/vi —/w —/w 恸/n 祭/v 恩师/n 张锲/nr 》/w 。/w 何建明/nr 表示/v ，/w 张锲/nr [这些/rz 年/qt 来/vf]/nz 重病/n 缠身/v ，/w 常常/d 行动/vn 不便/an ，/w 很少/ad 说话/vi 。/w 何建明/nr 称/v 张锲/nr 是/vshi 他/rr 的/ude1 兄长/n 和/cc 老/a 领导/n ，/w 也/d 是/vshi 他/rr 报告文学/n 道路/n 上/f 的/ude1 领路/vi 人/n ，/w “/w 平时/t 我/rr 叫/vi 他/rr ‘/w 老张/nz ’/w ，/w 其实/d 应该/v 是/vshi ‘/w 老师/nnt 张锲/nr ’/w [四/m 个/q]/mq 字/n ，/w 但/c ‘/w 老张/nz ’/w 从来/d 没/d 不/d 高兴/a 过/uguo ”/w 。/w 何建明/nr 认为/v ，/w 张锲/nr 是/vshi [激情/n 澎湃/vi]/nz 的/ude1 作家/nnt ，/w 也/d 是/vshi 新时期/nz 重要/a 的/ude1 报告文学/n 创作者/nnd 。/w 
张锲/nr 的/ude1 妻子/n 鲁景超/nr 女士/n 通过/p 学生/nnt 向/p 外界/n 表达/v 了/ule 谢意/n 。/w 鲁景超/nr 告诉/v 各位/rr 好友/n ，/w “/w 考虑到/v 年/qt 尾/ng 将/d 至/p ，/w 大家/rr 都忙/nz ，/w 希望/v 各位/rr [安心/a 工作/vn]/nz ，/w 不必/d 挂念/v ，/w 尤其/d 不要/d 耽误/v 工作/vn 来/vf 家/q 祭拜/v ”/w 。/w 据介绍/nz ，/w 张锲/nr 的/ude1 遗体/n [告别/vi 仪式/n]/nz 将/d 于/p 1月19日/t 上午/t [10/m 点/qt]/mq 在/p [八宝山/ns 殡仪馆/nis]/nt 东/f 厅/n 举行/v 。/w (/w 记者/nnt 田超/nr )/w 
