2006年11月/t ，/w 南京/ns 江宁区/ns 清修村/ns 发现/v 的/ude1 一座/mq “/w 疑似/nz 秦桧/nr 家族/n 墓/n ”/w 轰动一时/vl ，/w 后/f 经/p 墓志/n 铭文/n 判定/v ，/w 此/rzs 墓/n 为/p 秦桧/nr 之/uzhi 子/ng 秦熺/nr 与/cc 两位/mq 夫人/n 的/ude1 墓园/n 。/w 去年/t ，/w 在/p 距离/n 该/rz 墓/n 约/d [2/m 公里/q]/mq 处/n ，/w 考古/n 人员/n 又/d 发现/v 了/ule 一座/mq 宋代/t 夫妻/n 合葬/vi 墓/n 。/w 由于/p 该/rz 墓/n 位于/v 秦桧/nr 家族/n 墓园/n 范围内/nz ，/w 出土/v 铁牛/n 与/cc 秦熺/nr 墓/n 的/ude1 同类/n 陪葬品/nz 极为/d 相似/a ，/w 初步/d 推测/v 为/p 秦桧/nr 后人/n 的/ude1 夫妻/n 合葬/vi 墓/n 。/w 
挖土机/n 掘出/nz 宋代/t 古墓/n 
北侧/f 墓室/n 发现/v 墓/n 主/ag 腿骨/nz 遗骸/n 
去年/t 4月/t ，/w 原/b [江宁镇/ns 粮管所/nis]/nt 院内/s [一/d 处/n]/mq 工地/n 在/p 取/v 土/n 作业/vn 时/ng 挖出/vf 了/ule 一座/mq 古墓葬/nz ，/w 随后/d ，/w [南京市/ns 博物馆/nis]/nt 和/cc [江宁区/ns 博物馆/nis]/nt 派出/v 考古/n 人员/n 进驻/v 工地/n ，/w 对/p 墓葬/n 进行/vn 了/ule [抢救/v 性/ng 发掘/v]/nz 。/w 
经过/p 十余天/m 的/ude1 发掘/vn 清理/v ，/w 这/rzv 座/q 在/p 地下/s 沉睡/vi 近/a 千年/t 的/ude1 [宋代/t 墓葬/n]/nz 终于/d 得/ude3 见天日/nz 。/w 据/p 考古/n 人员/n 介绍/v ，/w 该/rz 墓葬/n 为/p 竖/v 穴/ng 砖石/n 墓/n ，/w 平面/n 为/p 长方形/n ，/w 内有/nz 南北/f 两个/mq 墓室/n 。/w 南侧/f 墓室/n 底部/f 铺/v 有/vyou 一层/mq 条石/n ，/w 以此/d 作为/p 墓室/n 的/ude1 墙基/n ，/w 砖墙/n 上部/f 也/d 铺/v 了/ule 一层/mq 条石/n ，/w 与/cc 顶部/f 的/ude1 石板/n 搭扣/nz 封顶/vi 。/w 从/p 底部/f 残留/vn 的/ude1 条石/n 印迹/n 推断/v ，/w 南侧/f 墓室/n 长/a [4/m ./w 2/m 米/q]/mq 、/w 宽/a [2/m ./w 3/m 米/q]/mq 、/w 高/a [1/m ./w 92/m 米/q]/mq 。/w 北侧/f [墓室/n 结构/n]/nz 与/cc 南/b 室/n 相似/a ，/w 但/c 规模/n 较小/d ，/w 墓/n 顶/v 比/p 南/b 室/n 低/a 了/ule [半/m 米/q 多/a]/mq 。/w 北/f 室/n 底部/f 铺/v 有/vyou 地砖/n ，/w 墓室/n 后/f 壁/ng 还有/v 两块/mq 条石/n 拼成/v 的/ude1 一个/mq 壁龛/n 。/w 
由于/p 早年/t 曾/d 遭/v 盗掘/vn ，/w 南侧/f 墓室/n 又/d 被/pbei 挖土机/n 破坏/v ，/w 整个/b 墓葬/n 结构/n 损毁/v 较为/d 严重/a 。/w 在/p 清理/v 过程/n 中/f ，/w 考古/n 人员/n 在/p 两个/mq 墓室/n 底部/f 都/d 发现/v 了/ule 铁/n 棺钉/nz 和/cc 棺木/n 腐朽/a 的/ude1 痕迹/n ，/w 北侧/f 墓室/n 还/d 存有/v 部分/n 墓/n 主人/n 的/ude1 腿骨/nz 遗骸/n 。/w 经过/p 盗墓贼/nz 的/ude1 “/w 洗劫/v ”/w ，/w 墓葬/n 内/f 留下/v 的/ude1 陪葬品/nz 数量/n 很少/ad ，/w 共/d 出土/v [1/m 枚/q]/mq 金质/n 霞帔/nz 坠/v 、/w [6/m 件/q]/mq 铁牛/n 以及/cc 部分/n 铁/n 盘/qv 、/w 铜钱/n 、/w 碎/a 瓷片/nz 等/udeng 。/w 
金质/n 霞帔/nz 坠/v 惊艳/nz 出土/v 
相当于/v 宋代/t 的/ude1 “/w 女式/b 领带夹/n ”/w 
北侧/f 墓室/n 发现/v 的/ude1 双/q 凤纹/nz 金质/n 霞帔/nz 坠/v ，/w 是/vshi 出土/v 陪葬品/nz 中/f 最/d 令人/v 惊艳/nz 的/ude1 一件/mq 。/w 
所谓/v “/w 霞帔/nz ”/w ，/w 就是/v 古代/t 女子/n 披/v 在/p 肩背/nz 之间/f 的/ude1 一条/mq 彩色/b 挂带/nz ，/w 穿着/n 时/ng 绕过/v 脖颈/n 呈/v V/x 字形/n 披挂/v 在/p 胸前/s ，/w 因/p 其/rz 造型/n 美/b 如/v 彩霞/n ，/w 故/c 得名/v “/w 霞帔/nz ”/w 。/w 为了/p 使/v 霞帔/nz 在/p 穿着/n 时/ng 能够/v 平展/a 地/ude2 下垂/vi ，/w 人们/n 往往/d 会/v 在/p 底部/f 缀/v 以/p 金银/b 玉石/n 材质/n 的/ude1 坠子/n ，/w 这/rzv 就是/v “/w 霞帔/nz 坠/v ”/w 。/w 从/p 穿着/n 样式/n 上/f 看/v ，/w 霞帔/nz 很/d 像/v 是/vshi 古代/t 的/ude1 “/w 女式/b 领带/n ”/w ，/w 而/cc 这/rzv 件/q 霞帔/nz 坠/v 则/d 相当于/v 宋代/t 的/ude1 “/w 女式/b 领带夹/n ”/w 。/w 
这/rzv 枚/q 金/b 坠/v 采用/vn 了/ule 宋代/t [南方/s 地区/n]/nz 流行/v 的/ude1 鸡心/n 造型/n ，/w 中部/f 以/p 镂雕/nz 技法/n 刻画/v 了/ule 昂首/vd 展翅/vi 、/w 相对/d 而/cc 立/v 的/ude1 两只/mq 凤凰/ns ，/w 周围/f 则/d 饰/v 以/p 莲花/n 和/cc 如意/a 云纹/nz 。/w 专家/nnt 表示/v ，/w 霞帔/nz 最早/d 出现/v 在/p 南北朝/t ，/w 到/v 了/ule 宋代/t 被/pbei 列入/v 礼服/n 之/uzhi 列/v ，/w 只有/c 皇帝/nnt 和/cc 达官贵人/n 的/ude1 妃嫔/nz 、/w 妻妾/n 才/d 有/vyou 资格/n 穿着/n 。/w 换言之/cc ，/w 这/rzv 枚/q 金/b 坠/v 在/p 宋代/t 是/vshi 件/q “/w 高大/a 上/f ”/w 饰品/n ，/w 由此/d 可以/v 推断/vn ，/w 北侧/f 墓室/n 所/usuo 葬者/nz 应/v 为/p 女性/n ，/w 而且/c 还是/c 具有/v 一定/b 等级/n 身份/n 的/ude1 “/w 贵妇/n ”/w 。/w 
陪葬/vi 铁牛/n 与/cc 秦熺/nr 墓/n 吻合/vi 
专家/nnt 推测/v 为/p 秦桧/nr 后人/n 合葬/vi 墓/n 
由于/p 墓葬/n 早年/t 曾/d 遭/v 盗掘/vn ，/w 陪葬/vi 器物/n 大多/d 散失/vi ，/w 考古/n 专家/nnt 没有/v 发现/vn 墓志/n 、/w 铭文砖/nz 等/udeng 判定/v 墓/n 主/ag 身份/n 的/ude1 关键/n “/w 证物/n ”/w 。/w 但/c 种种/q 迹象/n 显示/v ，/w 这/rzv 很可能/nz 是/vshi 秦桧/nr 后人/n 的/ude1 [一/d 处/n]/mq 夫妻/n 合葬/vi 墓/n 。/w 
上世纪/nz 80年代/t 以来/f ，/w 江宁/nr 建中村/ns 、/w 清修村/ns 等/udeng 地/ude2 曾/d 先后/d 发现/v 过/uguo 秦桧/nr 家族/n 墓/n ，/w 其中/rz 包括/v 秦桧/nr 独子/n 秦熺/nr 与/cc 两位/mq 夫人/n 合葬/vi 的/ude1 “/w 品/ng 字/n 墓/n ”/w 。/w 专家/nnt 表示/v ，/w 此次/rz 发现/v 的/ude1 宋/tg 墓/n 与/cc 过去/vf 发掘/v 的/ude1 秦桧/nr 家族/n 墓/n 极为/d 相似/a ，/w 该/rz 墓/n 位于/v 秦熺/nr 墓/n 北侧/f ，/w 两者/rzv 相距/vi 不到/v [2/m 公里/q]/mq ，/w 由于/p 这/rzv 一带/n 都/d 属于/v 秦桧/nr 家族/n 墓/n 的/ude1 墓园/n 范围/n ，/w 在/p 南宋/t 时期/n ，/w 这里/rzs 下葬/vi 非/b 秦氏/nz 家族/n 成员/nnt 的/ude1 可能性/n 很小/a 。/w 
此次/rz 宋/tg 墓/n 考古/n 在/p 墓室/n 角落/n 发现/v 了/ule 多/a 件/q 铁牛/n ，/w 而/cc 秦熺/nr 墓/n 的/ude1 陪葬品/nz 中/f 也/d 有/vyou 铁牛/n 出土/v ，/w 这些/rz 铁牛/n 尽管/c 腐蚀/v 严重/a ，/w 但/c 形制/n 、/w 大小/n 都/d 极为/d 相似/a ，/w 这/rzv 表明/v 两座/mq 墓葬/n 之间/f 很可能/nz 存在/v 某种/rz 关联性/nz 。/w 此外/c ，/w 北侧/f 墓室/n 发现/v 的/ude1 金质/n 霞帔/nz 坠/v ，/w 可以/v 判定/vn 为/p 墓/n 主人/n 之一/rz 为/p 等级/n 较高/ad 的/ude1 女性/n ，/w 这/rzv 也/d 符合/v 秦桧/nr 后人/n 的/ude1 身份/n 地位/n 。/w 不过/c ，/w 由于/p 缺少/v 判定/vn 墓/n 主/ag 身份/n 的/ude1 [直接/ad 证据/n]/nz ，/w 这里/rzs 埋葬/v 的/ude1 究竟/d 是/vshi 秦桧/nr 的/ude1 哪/ry 一代/n 后人/n ，/w 暂时/d 还/d 无/v 从/p 考证/v 。/w 
