针对/p 近期/t 多/a 地/ude2 发生/v 的/ude1 [火灾/n 事故/n]/nz ，/w [中国/ns 公安部/nto]/nt １５日/t 下发/v [紧急/a 通知/n]/nz ，/w 要求/n 各地/rzs 采取/v [有力/a 措施/n]/nz ，/w 坚决/ad 预防/v 和/cc 遏制/v 重特大/n 火灾/n 尤其/d 是/vshi 群/ng 死/v 群/ng 伤/v 火灾/n 的/ude1 发生/vn 。/w 
通知/n 指出/v ，/w 去年/t 入冬/vi 以来/f ，/w 重大/a [火灾/n 事故/n]/nz 频/ag 发/v ，/w 尤其/d 是/vshi 今年/t １月９日/t 至/p １４日/t ，/w 四川省/ns 甘孜州/nz [色达县/ns 五/m 明/ag 佛学院/nis]/nt 、/w 云南省/ns 迪庆州/ns [香格里拉/ns 县/n]/ns [独克宗/nz 古城/n]/nz 、/w 浙江省/ns 台州市/ns 温岭市/ns [城北/s 街道/ns]/nto [杨家/nz 渭/ng 村/n]/ns 大/a 东/f 鞋厂/nis 先后/d 发生/v 大火/n ，/w [消防/b 安全/an]/nz 形势/n 十分/d 严峻/a 。/w 
随着/p 农历/n 春节/t 日益/d 临近/v ，/w 节庆/n 活动/vn 逐渐/d 增多/v ，/w 重特大/n 火灾/n 风险/n 也/d 不断/d 加大/v 。/w 公安部/nto 要求/n ，/w 各地/rzs [公安/n 机关/n]/nz 和/cc 消防/b 部门/n 要/v 提请/v 当地/s [党委/nis 政府/nis]/nz 对/p [消防/b 工作/vn]/nz 进行/vn 再/d 部署/vn ，/w 将/d [消防/b 安全/an]/nz 纳入/v 各/rz 部门/n 节前/f 工作/vn 整体/n 部署/vn ，/w 组织/n 开展/v 行业/n 系统/n [消防/b 安全/an]/nz 大/a 检查/vn 。/w 紧盯/nz 商/v 市场/n 、/w 公共/b [娱乐/vn 场所/n]/nz 、/w [宾馆/nis 饭店/nis]/nz 、/w [交通/n 枢纽/n]/nz 、/w [劳动密集型/n 企业/n]/nz 等/udeng 重点/n 单位/n 和/cc “/w 双/q 节/q ”/w “/w 两会/n ”/w 等/udeng 重要/a 节点/n ，/w 排查/v 评估/vn [城乡/n 结合部/n]/nz 、/w “/w 城中村/nz ”/w 以及/cc 人流/n 、/w [物流/n 仓储/vn]/nz 、/w 商贸/n 市场/n 、/w “/w 三合一/vn ”/w 场所/n 集中/v 的/ude1 区域/n ，/w 存在/v 严重/a 火灾/n 隐患/n 的/ude1 要/v 及时/ad 提请/v 政府/nis [挂牌/vi 督办/v]/nz 综合/vn 整治/vn 。/w 
公安部/nto 强调/v ，/w 春节/t 之前/f ，/w 各地/rzs [公安/n 机关/n]/nz 要/v 会同/v [相关/vn 部门/n]/nz ，/w 对/p 车站/n 、/w 码头/n 、/w 机场/nis 等/udeng [交通/n 枢纽/n]/nz 、/w 公共/b [娱乐/vn 场所/n]/nz 、/w [烟花/n 爆竹/n]/nz 储存/v 销售/vn 场所/n 及/cc 燃放/v 区域/n 等/udeng 开展/v 一次/mq 检查/vn ，/w 及时/ad 消除/v 隐患/n 。/w [公安/n 消防/b 部队/nis]/nt 要/v 进一步/d 完善/v 灭火/vn 救援/v 预案/n ，/w 一旦/d 发生/v [火灾/n 事故/n]/nz ，/w 做到/v [快速/d 反应/vn]/nz 、/w 科学/n 处置/vn 。/w （/w 记者/nnt 白阳/nr 、/w 邹伟/nr ）/w 
