[法国/nsf 总统/nnt]/nz 偷情/vi 疑/vg 黑帮/ns 作怪/vi 
[法国/nsf 总统/nnt]/nz 偷情/vi 疑/vg 黑帮/ns 作怪/vi 八一八/m 著名/a 影星/nnd 性交易/nz 丑闻/n 据/p 法国/nsf 媒体/n 1月14日/t 报道/v ，/w 总统/nnt 奥朗德/nrf 与/cc 女演员/nnd 朱莉·加耶/nrf 私会/nz 的/ude1 “/w 爱巢/nz ”/w 可能/v 与/cc 黑手党/n 有/vyou 千丝万缕/bl 的/ude1 联系/vn ，/w 总统/nnt 安保/n 负责人/nnt 因此/c 受到/v 指责/vn 。/w 
[法国/nsf 总统/nnt]/nz 偷情/vi VS/x 黄秋生/nr 公园/n 野战/b 偷情/vi 竞选/vn 偷情/vi 片/q 男主角/nnt 
第一/m 女友/n 被/pbei 气/n 的/ude1 住院/vn ！/w 法/n 总统/nnt 偷情/vi 女演员/nnd 人气/n 反/vi 上升/vi 
[法国/nsf 总统/nnt]/nz 偷情/vi 疑/vg 黑帮/ns 作怪/vi 八一八/m 著名/a 影星/nnd 性交易/nz 丑闻/n 1月15日/t 报道/v 据/p [中国/ns 日报/n]/nz 网站/n 报道/v 据/p 英国/ns 《/w [每日/r 邮报/n]/nz 》/w 14日/t 消息/n ，/w [法国/nsf 总统/nnt]/nz 奥朗德/nrf 向/p “/w 第一/m 女友/n ”/w 瓦莱丽/nrf 承认/v 偷情/vi ，/w 后者/rzv 已经/d “/w 准备好/nz 原谅/v ”/w 男友/n 奥朗德/nrf ，/w 前提/n 是/vshi 她/rr 能/v 保住/v 目前/t “/w 第一/m 女友/n ”/w 的/ude1 显赫/a 地位/n 。/w 她/rr 担心/v 自己/rr 下/f 月/n 不能/v 陪同/vn 奥朗德/nrf 对/p 美国/nsf 进行/vn 国事访问/n 。/w 
原/b 标题/n ：/w [浪漫/a 之/uzhi 都/d]/nz 法国/nsf 流行/v 偷情/vi [法国/nsf 总统/nnt]/nz 偷情/vi 疑似/nz 黑帮/ns 作怪/vi 
