[美国/nsf 电影/n]/nz 网站/n TCCandler/x 在/p 12日/t 发布/v 了/ule “/w 2013/m 世界/n 最/d 帅/ng 脸庞/n [100/m 人/n]/mq ”/w 榜/n 单/b ，/w 始源/nz 排/v 在/p [第七/m 位/q]/mq ，/w 亚洲/ns 明星/nnd 中/f 排位/n 最高/a 。/w 此外/c ，/w 李秉宪/nr [91/m 位/q]/mq ，/w Rain46/x 位/q ，/w 李政宰/nr [40/m 位/q]/mq ，/w 太阳/n [33/m 位/q]/mq ，/w 玉泽演/nz [13/m 位/q]/mq ，/w 第一名/mq 是/vshi 德/b 裔/nz 爱尔兰/nsf 演员/nnt 迈克尔·法斯宾德/nrf 。/w 
[美国/nsf 电影/n]/nz 网站/n TCCandler/x 在/p 12日/t 发布/v 了/ule “/w 2013/m 世界/n 最/d 帅/ng 脸庞/n [100/m 人/n]/mq ”/w 榜/n 单/b ，/w superjunior/x 崔始源/nr 排/v 在/p [第七/m 位/q]/mq ，/w 亚洲/ns 明星/nnd 中/f 排位/n 最高/a 。/w 此外/c ，/w 李秉宪/nr [91/m 位/q]/mq ，/w Rain46/x 位/q ，/w 李政宰/nr [40/m 位/q]/mq ，/w 太阳/n [33/m 位/q]/mq ，/w 玉泽演/nz [13/m 位/q]/mq ，/w 第一名/mq 是/vshi 德/b 裔/nz 爱尔兰/nsf 演员/nnt 迈克尔·法斯宾德/nrf 。/w 
