昨日/t 上午/t ，/w 省委/nis 召开/v 民主/a 协商/vn 会/v ，/w 就/d 提请/v 十一届/n 省政协/n [二/m 次/qv]/mq 会议/n 选举/v 的/ude1 人事/n 安排/v 事项/n ，/w 听取/v 省级/b [各/rz 民主党派/n]/nz 、/w 工商联/nis 、/w 有关/v 人民团体/n 省级/b 组织/n 负责人/nnt 和/cc 无党派/n 代表/nnt 人士/n 的/ude1 意见/n 。/w 
民主/a 协商/vn 会/v 由/p 省委/nis 书记/nnt 李鸿忠/nr 主持/v 。/w 省委/nis 副书记/nnt 、/w 省委/nis 政法委/nis 书记/nnt 张昌尔/nr ，/w 省委/nis 常委/nnt 、/w [省委/nis 组织部/nis]/nz 部长/nnt 楼阳生/nz ，/w 省委/nis 常委/nnt 、/w 省委/nis 统战部/nis 部长/nnt 张岱梨/nr 参加/v 会议/n 。/w 楼阳生/nz 介绍/v 了/ule 人事/n 安排/v 的/ude1 有关/vn 情况/n 。/w 
在/p 民主/a 和谐/a 的/ude1 氛围/n 中/f ，/w 省/n 民革/n 、/w 省/n 民盟/n 、/w 省/n 民建/n 、/w 省/n 民进/n 、/w 省/n 农工党/n 、/w 省/n 致公党/nt 、/w 省/n 九三学社/nt 、/w 省/n 台盟/nz 等/udeng 民主党派/n 、/w 省/n 工商联/nis 、/w 有关/v 人民团体/n 省级/b 组织/n 负责人/nnt 和/cc 无党派/n 代表/nnt 人士/n 发表/v 了/ule 意见/n 。/w 大家/rr [一致/a 认为/v]/nz ，/w 这次/r 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 、/w 十一届/n 省政协/n [二/m 次/qv]/mq 会议/n ，/w 是/vshi 全省/n 人民/n [政治/n 生活/vn]/nz 中/f 的/ude1 一件/mq 大事/n 。/w 按照/p 中央/n 和/cc 省委/nis 的/ude1 要求/n ，/w 圆满完成/v 有关/vn 选举/v 任务/n ，/w 对于/p 我们/rr 深入/ad 学习/v 贯彻/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 全面/ad 深化改革/v ，/w 努力/ad 竞进/nz 提/v 质/ng 、/w 升级/vi 增效/v ，/w 促进/v 全省/n 经济/n 持续/vd 健康/a 发展/vn 具有/v [十分/d 重要/a]/nz 的/ude1 意义/n 。/w 大家/rr 对/p 省委/nis 提出/v 的/ude1 人事/n 安排/v 事项/n 给予/vn 了/ule 充分/ad 肯定/v ，/w 对/p 中央/n 和/cc 省委/nis 推荐/v 提名/vn 的/ude1 人选/n 表示/v 一致/a 赞成/v 和/cc 拥护/v 。/w 
李鸿忠/nr 说/v ，/w 坚持/v 就/d [重大/a 问题/n]/nz 与/cc [各/rz 民主党派/n]/nz 和/cc 各/rz 有关方面/nz 进行/vn 民主/a 协商/vn ，/w 是/vshi 我们/rr 党/n 的/ude1 一项/mq 制度/n 和/cc [优良/z 传统/n]/nz ，/w 是/vshi [各/rz 民主党派/n]/nz 和/cc 有关方面/nz 参政议政/vl 的/ude1 重要/a 形式/n 。/w 省委/nis 希望/v ，/w 我省/n [各/rz 民主党派/n]/nz 和/cc 各/rz 有关方面/nz ，/w 进一步/d 增强/v [政治/n 意识/n]/nz 、/w [大局/n 意识/n]/nz 和/cc [责任/n 意识/n]/nz ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 好/a 各自/rr 的/ude1 优势/n ，/w 广泛/a 团结/v 和/cc 动员/v 各个/rz 方面/n 的/ude1 力量/n ，/w 认真/ad 落实/v 民主/a 协商/vn 会/v 的/ude1 精神/n ，/w 积极/ad 支持/v 配合/vn 省委/nis 做好/v 工作/vn ，/w 齐心协力/vl 开/v 好/a 省/n “/w 两会/n ”/w 。/w 同时/c ，/w 希望/v 大家/rr 继续/v 积极/ad 为/p 我省/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 建言/nz 献策/vi ，/w 为/p 加快/v 湖北/ns “/w 建成/v 支点/n 、/w 走/v 在/p 前列/n ”/w ，/w 谱写/v 中国/ns 梦/n 的/ude1 湖北/ns 篇/q 作出/v 新的/a 更大/d 贡献/n 。/w 
省/n 人大常委会/nis 副主任/nnt 周洪宇/nr ，/w 省政协/n 副主席/nnt 郑心穗/nr 、/w 吕忠梅/nr 、/w 张柏青/nr 、/w 郭跃进/nr 、/w 田玉科/nr 参加/v 了/ule 会议/n 。/w （/w 记者/nnt 黄俊华/nr 、/w 通讯员/nnt 沈祖/nr ）/w 
