张惠妹/nr 早/a 前/f 自费/d 举办/v [万/d 人/n]/mq 免费/vd 音乐会/n 力挺/nz 同志/n 婚姻/n （/w 资料/n 图/n ）/w 
据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 张惠妹/nr （/w 阿妹/n ）/w 长/a 年/qt 为/p 同志/n 权利/n 发声/vn ，/w 日前/t 为/p 挺/d [同性/b 婚姻/n]/nz 平权/nz 等/udeng 草案/n ，/w 还/d 举办/v [万/d 人/n]/mq 免费/vd 音乐会/n ，/w 新加坡/nsf 知名/a 的/ude1 同志/n 杂志/n 将/d 于/p 3月/t 举办/v “/w AsiaPinkAwards/x ”/w ，/w 来/vf 表扬/vn 在/p 亚洲区/n 积极/ad 开展/v 活动/vn 、/w 提高/v 社会/n 对/p 同志/n 认同/vn 度/qv 的/ude1 名人/n 及/cc 企业/n ，/w 阿妹/n 日前/t 获/v 选/vn 为/p [20/m 位/q]/mq 同志/n 人权/n 斗士/n 入围者/nz 之一/rz ，/w 入围/v 原因/n 是/vshi 她/rr 支持/v 同志/n 权益/n ，/w [两/q 度/qv]/mq 参与/v [台湾/ns 同志/n 游行/vn]/nz ，/w 率先/d 签署/v 来/vf 支持/v [同性/b 婚姻/n]/nz 合法/a 。/w 
香港/ns 包括/v 何韵诗/nr 、/w 黄耀明/nr 也/d 在/p 入围/v 名单/n ，/w 这些/rz 经常/d 为/p 同志/n 平权/nz 运动/vn 努力/ad 的/ude1 艺人/nnt 入围/v 并不/d 令人/v 惊讶/a ，/w 最/d 匪夷所思/vl 的/ude1 是/vshi 阿妹/n 的/ude1 前/f 绯闻/n 男友/n 王力宏/nr 竟然/d 也/d 出现/v 在/p 入围/v 名单/n ，/w 原因/n 是/vshi “/w 曾/d 因/p 性倾向/nz 话题/n 备受/v 争议/vn 。/w 他/rr 与/cc 李云迪/nr 绯闻/n 引发/v 热/a 议/v ，/w 间接/b 提高/v 社会/n 对/p 同性恋/vi 的/ude1 认知/vn ”/w ，/w 这/rzv 入围/v 原因/n 究竟/d 是/vshi 褒/v 是/vshi 贬/v ？/w 能否/v 让/v 同志/n 认同/vn 他/rr 的/ude1 贡献/n ？/w 
