原/b 标题/n ：/w “/w 文化/n 热战/n ”/w 时代/n 当/p 显/v 中国/ns 自身/rr 魅力/n 提高/v [文化/n 软实力/nz]/nz 系列/n 述评/n 之一/rz 
编者按/n 
2013年12月30日/t ，/w 习近平/nr 总书记/nnt 在/p 主持/v [中共中央/nt 政治局/nis]/nto [第/m 十二/m 次/qv]/mq 集体/n 学习/v 时/ng 强调/v ，/w 提高/v [国家/n 文化/n 软实力/nz]/nz ，/w 关系/n “/w 两个/mq 一百年/mq ”/w [奋斗/vi 目标/n]/nz 和/cc 中华民族/n 伟大/a 复兴/vn 中国/ns 梦/n 的/ude1 实现/vn 。/w 在/p 辞旧迎新/vl 之际/f ，/w 本报/rz 特别/d 推出/v “/w 提高/v [文化/n 软实力/nz]/nz 系列/n 述评/n ”/w ，/w 分别/d 从/p 展现/v [中华/nz 文化/n]/nz 的/ude1 独特/a 魅力/n 、/w 夯实/v [国家/n 文化/n 软实力/nz]/nz 的/ude1 根基/n 、/w 传播/v 中国/ns 价值/n 、/w 讲/v 好/a 中国/ns 故事/n 等/udeng 方面/n ，/w 阐述/v 提升/vn [国家/n 文化/n 软实力/nz]/nz 的/ude1 意义/n 、/w 内涵/n 和/cc 路径/n 等/udeng ，/w 并/cc 希望/v 以此/d 和/cc 众多/a 专家/nnt 学/v 人/n 一起/s ，/w 为/p [中华/nz 文化/n]/nz 复兴/vn 这/rzv 一/m 伟大/a 理想/n 贡献/n 智慧/n 和/cc 力量/n 。/w 
斯德哥尔摩/nsf ，/w 在/p 无数/m [文学/n 大师/nnt]/nz 站立/vi 过/uguo 的/ude1 地方/n ，/w 莫言/nz 用/p 长长的/z 时间/n 回忆/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 母亲/n —/w —/w 一位/mq 隐忍/vi 、/w 坚韧/a 、/w 慈悲/a 的/ude1 中国/ns 女性/n 。/w “/w 我/rr 的/ude1 母亲/n 是/vshi 大地/n 的/ude1 一部分/m ，/w 我/rr 站/vi 在/p 大地/n 上/f 的/ude1 诉说/vn ，/w 就是/v 对/p 母亲/n 的/ude1 诉说/vn 。/w ”/w 
他/rr 没有/v 宏阔/a 地/ude2 使用/v “/w 母亲/n ”/w [一/d 词/n]/mq 的/ude1 内涵/n 。/w 但/c 也许/d ，/w 在/p 这/rzv 篇/q 用/p 汉语/gi 写成/v 的/ude1 [诺贝尔/nrf 文学奖/n]/nz 演讲词/nz 中/f ，/w “/w 母亲/n ”/w 的/ude1 出现/vn 本身/rz 就是/v 一种/mq 丰富/a 的/ude1 征象/n 。/w 如同/v 马尔克斯/nrf 当年/t 的/ude1 演讲/vn 《/w 拉丁美洲/nsf 的/ude1 孤独/a 》/w ，/w 川端康成/nrj 的/ude1 演讲/vn 《/w 我/rr 在/p 美丽/a 的/ude1 日本/ns 》/w 一样/uyy ，/w 文化/n 借助/v 它们/rr 的/ude1 作家/nnt 向/p 世界/n 发声/vn 。/w 
莫言/nz 在/p 演讲/vn 中/f 向/p [美国/nsf 作家/nnt]/nz 威廉·福克纳/nrf 献/v 上/f 敬意/n 。/w 福克纳/nrf 创造/v 了/ule “/w 约克纳帕塔/nrf 法/n 县/n ”/w ，/w 莫言/nz 也/d 将/d “/w 高密/a 东北/ns 乡/n ”/w 带到/v 了/ule [世界/n 文学/n]/nz 的/ude1 中心/nis 。/w 这/rzv 两个/mq 分/qt 属于/v [密西西比/nsf 河/n]/nz 岸/n 和/cc 黄河/ns 河岸/n 、/w 相隔/v 太平洋/ns 的/ude1 “/w 故乡/n ”/w ，/w 成/v 了/ule 文学/n 史上/d 遥相呼应/vl 的/ude1 经典/n 。/w 
细细/d 聆听/v 这/rzv 篇/q 演讲/vn ，/w 能/v 读出/v 一种/mq 耐人寻味/vl 的/ude1 文化/n 规律/n ：/w 每一次/d 文化/n 对话/vn ，/w 都/d 有/vyou 激烈/a 的/ude1 碰撞/vn 和/cc 话语权/nz 争夺/v ，/w 但/c 在/p 每一次/d 碰撞/vn 和/cc 争夺/v 里/f ，/w 巨匠/n 们/k 又/d 能/v [穿越/v 时空/n]/nz 握手/vi ；/w 没有/v 每一次/d 的/ude1 世界性/n [文化/n 融合/v]/nz ，/w [民族/n 文化/n]/nz 谈不上/v 确证/vn 自身/rr 的/ude1 身份/n ，/w 但/c 能/v 彰显/v 其/rz 世界/n 意义/n 的/ude1 ，/w 恰恰/d 又是/c 它/rr 的/ude1 民族性/n 特征/n 。/w 
在/p 过去/vf 的/ude1 [100/m 多年/mq]/mq 里/f ，/w 中国人/n 对/p 自身/rr 文化/n 的/ude1 反省/vn ，/w 显得/v 比/p 任何/rz 民族/n 都/d 艰难/a 和/cc 纠结/vi 。/w 与/cc 国家/n 落后/a 挨打/vi 的/ude1 局面/n 相/d 伴随/v ，/w [民族/n 文化/n]/nz 、/w 伦理/n 、/w 语言/n 都/d 受到/v 了/ule 深刻/a 的/ude1 检讨/vn 。/w 这种/r 检讨/v 是/vshi 中国/ns 在/p “/w 千年/t 未/d 有/vyou 大变局/nz ”/w 面前/f 所/usuo 必须/d 面对/v 的/ude1 文化/n 涅槃/nz ，/w 在/p “/w 历史/n 变为/v [世界/n 历史/n]/nz ”/w 面前/f 所/usuo 必须/d 完成/v 的/ude1 角色/n 转型/vn ，/w 只是/d 其中/rz 的/ude1 过犹不及/vl 和/cc 矫枉过正/vl ，/w 也/d 在/p 我们/rr 对/p [中西/n 文化/n]/nz 的/ude1 判断/vn 上/f ，/w 留下/v 了/ule [思维/n 方式/n]/nz 的/ude1 阴影/n 。/w 
在/p 相当/d 长/a 的/ude1 时间/n 内/f ，/w 规模/n 不/d 小/a 的/ude1 中国/ns 知识/n 群体/n 站/vi 在/p 了/ule [西方/ns 文化/n]/nz 的/ude1 视角/n 上/f ，/w 将/d 自己/rr 的/ude1 文化/n 视为/v “/w 他/rr 者/k ”/w ，/w 视为/v 现代/ntc 性/ng 中/f 的/ude1 “/w 外来者/nz ”/w ：/w 可能/v 美丽/a ，/w 但/c 神秘/a 、/w 蒙昧/a 、/w 未开化/nz 、/w 没有/v “/w 德先生/nz ”/w 与/cc “/w 赛先生/nz ”/w 的/ude1 立足之地/n 。/w 这种/r 站/vi 在/p 西方/ns 看东方/nz 的/ude1 角度/n ，/w 不仅/c 是/vshi 文化/n 的/ude1 不/d 公平/a ：/w 为/p [中国/ns 文化/n]/nz 强加/vi 了/ule 一套/mq [价值/n 判断/v]/nz 标准/n ；/w 也/d 是/vshi 为/p 历史/n 障目/nz ：/w 不/d 相信/v 中国/ns 能/v 走/v 一条/mq 西方/ns 之外/f 的/ude1 “/w 他/rr 选/v ”/w 之/uzhi 路/n ，/w 掩盖/v 了/ule 以/p [民族/n 文化/n]/nz 为/p 基点/n 完成/v 现代/ntc 转型/vn 的/ude1 可能/v 。/w 
文明/n 可能/v 有/vyou 此/rzs 强/a 彼/rz 弱/a 的/ude1 事实/n 判断/v ，/w 但/c 不/d 应有/v 孰/ry 优/ag 孰/ry 劣/ag 的/ude1 价值/n 褒贬/v —/w —/w 这种/r 宽阔/a 的/ude1 态度/n ，/w 恰恰/d 是/vshi 兼容并蓄/vl 的/ude1 [中国/ns 文化/n]/nz 教/v 给/p 它/rr 的/ude1 子民/n 的/ude1 。/w 当/p 公元/n [4/m 世纪/n]/mq 初/f [君/ng 士坦/nz 丁/ng 大帝/nnd]/nz 颁布/v 米兰/ns 诏书/n 、/w 从此/d 使/v 基督教/nz 布道/vi 全/a 欧洲/ns 的/ude1 时候/n ，/w 中国/ns 正在/d 经历/n 儒释道/nz [文化/n 融合/v]/nz 的/ude1 魏晋/t 时代/n 。/w “/w 出世/vi ”/w 与/cc “/w 入世/vi ”/w 、/w “/w 性空/nz ”/w 与/cc “/w 无/v 为/p ”/w ，/w 通过/p 魏晋玄学/nrf 神奇/a 地/ude2 兼容/vi 于/p 文明/n 的/ude1 宏大/a 构架/n 中/f ，/w 造就/v 了/ule [中国/ns 文化/n]/nz 千载/q 相传/v 的/ude1 基因/n 。/w 当/p [西/f 罗马帝国/ns]/nz 灭亡/vi 、/w 中世纪/t 到来/vi ，/w 欧洲/ns 进入/v 漫长/a 的/ude1 [经院/nz 哲学/n]/nz 时代/n 时/ng ，/w 中国/ns 正处于/v [文学/n 艺术/n]/nz 河汉/n 灿烂/a 的/ude1 唐宋/nz 王朝/n ，/w 整个/b 文化/n 吸纳/v 和/cc 消化/v 外来/b 思想/n 的/ude1 胸襟/n 与/cc 弹性/n ，/w 让/v 多元/b 共存/vi 、/w 和而不同/al 成为/v [民族/n 文化/n]/nz 独有/v 的/ude1 特征/n 。/w 

