图/n 为/p ：/w [南水北调/n 中/f 线/n 工程/n]/nz 汉江/ns 中下游/n 首/q 个/q [生态/n 补偿/vn]/nz 工程/n —/w —/w [兴隆/a 水利枢纽/n]/nz 。/w 
政协/nis 履/vg 职/ng 一/m 年间/n 
十一届/n 省政协/n 成立/vi 伊始/vi ，/w 就/d 选定/v [十/m 个/q]/mq 重要/a 课题/n ，/w 由/p 主席/nnt 会议/n 成员/nnt 和/cc 省/n 工商联/nis [主要/b 负责人/nnt]/nnt 牵头/vi ，/w 在/p 本届/r 省政协/n 期间/f 长期/d 跟踪/vn 调研/vn 。/w 各/rz 调研组/nis 把/pba 调研/vn 工作/vn 摆/v 在/p 突出/a 位置/n 、/w 扎实/a 推进/vi ，/w 较好/d 实现/v 了/ule 省政协/n 助推/vn “/w 建成/v 支点/n 、/w 走/v 在/p 前列/n ”/w 工作/vn 目标/n 。/w 
2013年/t ，/w 十大/mq 调研/v 课题/n 取得/v 初步/d 成果/n ，/w 亮点/n 频/ag 现/tg ：/w 有的/rz 被/pbei 国家/n 采纳/v ，/w 有的/rz 得到/v 省委/nis 、/w 省政府/n 领导/n 充分/ad 肯定/v ，/w 有的/rz 被/pbei 我省/n [有关/vn 部门/n]/nz 吸纳/v 。/w 
省/n 两会/n 开幕/vi 在即/vi 。/w 本报/rz 推出/v 专刊/n ，/w 展示/v [人民/n 政协/nis]/nz 的/ude1 履/vg 职/ng 成效/n ，/w 更为/d 两会/n 代表/nnt 委员/nnt [开/v 好/a 会议/n]/nz 鼓劲/vi 。/w 
十大/mq 课题/n 及/cc 领办/v 人/n 
1/m 助推/vn 集中/v 连片/vn 特困/b 地区/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 杨松/nr 肖旭明/nr 刘安民/nr 
2/m 政协/nis [协商/vn 民主/a]/nz [制度/n 建设/vn]/nz 范兴元/nr 
3/m [生态/n 文明/n]/nz 建设/v 体制/n 与/cc 政策/n 郑心穗/nr 
4/m [南水北调/n 中/f 线/n 工程/n]/nz 调/v 水/n 后/f 对/p 汉江/ns 中下游/n 的/ude1 影响/vn 及/cc [生态/n 补偿/vn 机制/n]/nz 陈天会/nr 
5/m [长江/ns 经济带/n]/nz 及/cc [长江/ns 中游/n 城市群/n]/nz 建设/v 刘善桥/nr 
6/m [社会/n 管理/vn 创新/vi]/nz 吕忠梅/nr 
7/m [城镇化/vn 建设/vn]/nz 张柏青/nr 
8/m [国家/n 自主/vd 创新/vi 示范区/n]/nz 及/cc 高新区/nz [比较/d 研究/vn]/nz 郭跃进/nr 
9/m [医药/n 卫生/an 体制/n 改革/vn]/nz 田玉科/nr 
10/m [民营/b 经济/n]/nz 发展/v 赵晓勇/nr 
1/m 
走进/v 集中/vn 连片/v 特困/b 地区/n 
大别山/ns 、/w 武陵山/nz 、/w 秦巴山/nr 、/w 幕阜山/nz ，/w 湖北/ns 四大/n 集中/v 连片/vn 特困/b 地区/n 。/w 
补齐/nz “/w [四/m 山/n]/mq ”/w 短板/nz ，/w 让/v “/w [四/m 山/n]/mq ”/w 群众/n 同享/nz 改革/v 红利/n ，/w 成为/v 十届/mq 、/w 十一届/n [两/q 届/q]/mq 省政协/n 助推/vn 工作/vn 的/ude1 重中之重/n 。/w 
2011年/t 、/w 2012年/t ，/w 省政协/n 全力/d 助推/vn 武陵山/nz 片/q 区/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn ，/w 良策/n 实招/n 并/cc 出/vf ，/w 引资/v 超过/v 百亿/m 。/w 
2013年/t ，/w 十一届/n 省政协/n 主席/nnt 会议/n 成员/nnt 带着/vn 感情/n ，/w 带着/vn 课题/n ，/w 更深/d 地/ude2 走进/v 集中/vn 连片/v 特困/b 地区/n 。/w 
湖北/ns 幕阜山/nz 片/q 区/n ：/w 发挥/v [生态/n 优势/n]/nz 打造/v 绿色/n 咸宁/ns 
省政协/n 主席/nnt 会议/n 成员/nnt 调研/vn 认为/v ：/w 湖北/ns 幕阜山/nz 片/q 区/n 集中/v 在/p 咸宁/ns ，/w 而/cc 咸宁/ns 最/d 基础/n 、/w 最/d 优质/b 的/ude1 资源/n ，/w 就是/v 良好/a 的/ude1 [生态/n 环境/n]/nz 。/w [生态/n 环境/n]/nz 是/vshi 咸宁/ns 最/d 具/vg 发展/v 潜力/n 的/ude1 生产力/n 。/w 
建议/n ：/w 大力/d 叠加/vi 区位/n 和/cc [生态/n 优势/n]/nz ，/w 促进/v [生态/n 价值/n]/nz 迅速/ad 增值/vn 。/w 在/p 项目/n 引进/v 、/w 产业/n 发展/vn 上/f 守住/v [生态/n 环境/n]/nz 这/rzv 一/m 底线/n 。/w 幕阜山/nz 片/q 区/n 扶贫/vn 攻坚/vn 要/v 创新/vn 工作/vn 理念/n ：/w 扶贫/vn 不是/c 简单/a 的/ude1 脱贫/vn ，/w 目标/n 是/vshi 奔/v 小康/n ；/w 不是/c 简单/a 的/ude1 扶贫/vn ，/w 而是/c “/w 四化/n ”/w 同步/vd ；/w 产业/n 发展/vn 不是/c 一家一户/n 、/w [一/d 村/n]/mq [一/d 乡/n]/mq 来/vf 布局/n ，/w 而是/c 要/v 体现/vn 区域性/n ；/w 产业/n 概念/n 不是/c 只有/c 一/m 产/v ，/w 而是/c 一二三/m 产业/n 全部/m 涵盖/v ，/w 相互/d 融合/v 。/w 
湖北/ns 秦/tg 巴山/ns 片/q 区/n ：/w 破/v 交通/n 瓶颈/n 兴/v [优势/n 产业/n]/nz 
省政协/n 主席/nnt 会议/n 成员/nnt 调研/vn 认为/v ：/w 湖北/ns 秦/tg 巴山/ns 片/q 区/n 近年/t 交通/n 基础设施/gi [有所/v 改善/v]/nz ，/w [经济/n 社会/n]/nz 加快/v 发展/vn ，/w [生态/n 环境/n]/nz 在/p 发展/vn 的/ude1 同时/c 得到/v 了/ule 很好/ad 的/ude1 保护/vn 。/w 但/c 交通/n 问题/n 仍然/d 是/vshi 制约/vn 加快/v 发展/vn 的/ude1 首要/b 问题/n ，/w 产业/n 发展/vn 仍然/d 是/vshi [薄弱/a 环节/n]/nz 。/w 
建议/n ：/w 加快/v 已/d 列入/v “/w 十二五/m ”/w 规划/n 的/ude1 交通/n 基础设施/gi [项目/n 建设/vn]/nz ；/w 结合/v 国家/n “/w 十二五/m ”/w 规划/n 中期/f 评估/vn ，/w 争取/v 急需/vn 项目/n 调整/vn 进入/v “/w 十二五/m ”/w 规划/n ，/w 做好/v 后续/vn 项目/n 储备/vn 工作/vn ；/w 进一步/d 完善/v 区域/n 路网/n 体系/n ，/w 打通/v 与/cc 外部/f 的/ude1 路网/n 连接/v ，/w 形成/v 大/a 路网/n 格局/n 。/w 产业/n 辐射/vn 和/cc 市场/n 覆盖/v 要/v “/w 北上/vi 西/f 进/vf ”/w ，/w 以/p “/w 西/f 进/vf ”/w 为主/vi ；/w 立足/vi 于/p 自身/rr [资源/n 优势/n]/nz 和/cc 有/vyou 基础/n 的/ude1 产业/n 加快/v 发展/vn ；/w [特色/n 产业/n]/nz 发展/vn 要/v 着眼/vi [区域/n 经济/n 发展/vn]/nz ，/w 做到/v 布局/n 合理/a ，/w 错位/vi 发展/vn ；/w 招商/vn 和/cc [承接/v 产业/n 转移/v]/nz 要/v 引进/vn 发展/vn “/w 升级版/nz ”/w 企业/n ，/w 形成/v 后发优势/l 。/w 
湖北/ns 大别山/ns 片/q 区/n ：/w 打造/v 试验区/n 建设/vn “/w 升级版/nz ”/w 
2012年/t ，/w 省政协/n 争取/v 全国政协/nt 支持/v ，/w 多次/mq 组织/n 全国政协/nt 委员/nnt 、/w 省政协/n 委员/nnt 和/cc 企业家/nnt 到/v 大别山区/ns 进行/vn 项目/n 考察/v 与/cc 对接/vi ，/w 助推/vn 产业/n 发展/vn 。/w 
2013年/t ，/w 省政协/n 主席/nnt 会议/n 成员/nnt 调研/vn 认为/v ：/w 湖北/ns 大别山/ns 试验区/n 3年前/t 由省/v 政协/nis 经/p 多次/mq 调研/vn 形成/v 提案/n ，/w 推动/v 形成/vn 省级/b 战略/n 、/w [国家/n 战略/n]/nz 之后/f ，/w 成效/n 初/f 显/v 。/w 当前/t ，/w 要/v 抓住/v 贯彻/vn 落实/v 三中全会/n 精神/n 和/cc 国家/n 出台/vi 大别山/ns 片/q 区/n 规划/n 以及/cc “/w 十二五/m ”/w 规划/n 中期/f 评估/vn 的/ude1 契机/n ，/w 打造/v 湖北/ns 大别山/ns 试验区/n 的/ude1 “/w 升级版/nz ”/w 。/w 
建议/n ：/w 贯彻/v 落实/vn 三中全会/n 精神/n ，/w 大胆/ad 提升/v 发展/vn 思路/n 和/cc 规划/n ，/w 抓紧/v 做好/v “/w 十二五/m ”/w 规划/n 的/ude1 中期/f 评估/vn ，/w 做好/v 相关/vn 中长期/n 规划/n 的/ude1 调整/vn ；/w 招商引资/vl 要/v 更新/vn 观念/n 、/w 提高/v 准入/vn 门槛/n ，/w 不能/v 饥不择食/nz ，/w 要/v 精挑/nz 细选/nz 、/w [细嚼/nz 慢/a 咽/v]/nz ；/w 把/pba 技术/n 和/cc 产出/v 效益/n 作为/p 新/a 准入/v 标准/n ，/w 在/p 有限/a 的/ude1 [土地/n 资源/n]/nz 上/f 实现/v 产出/vn 的/ude1 最大化/vn ；/w 抓紧/v 时间/n 搞好/v 各/rz 方面/n 的/ude1 配套/vn 建设/vn ，/w 基础设施/gi 和/cc 生活/vn 设施/n 并重/vi ，/w 保持/v 现有/vn 发展/v 势头/n ，/w 更好/d 实现/v 综合/vn 效益/n ；/w 立足/vi [新型/b 工业化/vn]/nz 和/cc 城镇化/vn ，/w 重新/d 审视/v 农业/n 农村/n 发展/vn ，/w 打/v 牢/a 发展/v 基础/n ；/w 各县/r 市区/s 要/v 多/a 关注/v 左邻右舍/n ，/w 互相/d 学习/v 、/w 借鉴/v ，/w 加大/v 对接/vn 力度/n ，/w 形成/v 发展/vn 合力/n 。/w 
