淡墨/nz 如/v 烟/n ，/w 远山/nz 眉黛/nz ，/w 遇上/v 得意之笔/n ，/w 邵声朗/nr 眉梢/n 一/m 扬/vg 。/w 
这/rzv 缕/q 墨香/n ，/w [昨日/t 下午/t]/nz 在/p 名家/n 典藏/nz 艺术馆/nis 氤氲/n 。/w 由/p [湖北省/ns 文联/nis 艺术院/nis]/nt 、/w 名家/n 典藏/nz 杂志社/nis 共同/d 主办/v 的/ude1 “/w [名家/n 书画/n]/nz 送/v 劳模/nnt 、/w 送/v 湖北/ns 好人/n ”/w 公益/n 笔会/n 在/p 此/rzs 举行/v 。/w 邵声朗/nr 、/w 刘永泽/nr 等/udeng 十余位/m [书画/n 名家/n]/nz 舞墨/nz 飞笔/nz ，/w 送/v 上/f 对/p 荆楚/nz 模范/n 的/ude1 新春/t 祝福/vn 。/w 
开笔/nz 一丛/nz 水仙/n 引/v 百花/n 
董继宁/nr 斗笔/nz 横/dg 皴/n ，/w 挑/v 抹/v 勾勒/vn ，/w 一丛/nz 水仙/n 摇曳/vi 而/cc 出/vf 。/w “/w 水仙/n 有/vyou 种/q 高洁/a 、/w 清雅/a 的/ude1 品质/n ，/w 它/rr 有/vyou 一种/mq 宁静/a 的/ude1 美/b ，/w 恰恰/d 是/vshi 今天/t 我们/rr 这个/rz 社会/n 所/usuo 需要/v 的/ude1 。/w ”/w 董继宁/nr 笑言/nz ，/w 自己/rr 只是/d 开笔/nz ，/w 这/rzv 幅/q 画/v 还/d 有待/v 其他/rzv 画家/nnt 一起/s 完成/v ，/w 而/cc 先/d 画/v 水仙/n ，/w 也/d 有/vyou 引出/v 百花齐放/vl 的/ude1 用意/n 在/p 其中/rz 。/w 
最终/d ，/w 由/p 邵声朗/nr 、/w 刘永泽/nr 、/w 董继宁/nr 、/w 鲁永欢/nr 、/w 汪国卿/nr 等/udeng 艺术家/nnt 合作/vn 献/v 上/f 的/ude1 《/w 啼/vi 莺/ng 舞/v 燕飞红/nr 图/n 》/w ，/w 跃然纸上/vl 。/w 
合璧/vi 一/m 树/n 引得/v 春/tg 来/vf 早/a 
著名/a 书画家/nnt 鲁永欢/nr ，/w 早早/d 来到/v 现场/s ，/w 兴致/n 高昂/a 的/ude1 他/rr 自己/rr 铺开/v 纸/n 画/v 起来/vf ，/w 一幅/mq 《/w 峡江/ns 卫士/nnt 》/w 随/p 长江/ns 而/cc 来/vf ，/w 导航灯/n 、/w 领航/n 船/n ，/w 江流/n 滔滔/z ，/w 意味/n 十足/z ，/w 引得/v 邵声朗/nr 都/d 过来/vf 观看/v 。/w 邵/nz 老/a 盯着/v 那/rzv [一/d 脉/ng]/mq 水岸/nz 看/v 了/ule 半天/mq ，/w 对/p 鲁永欢/nr 说/v ：/w “/w 这/rzv 岸上/s 怎么/ryv 没/d 树/n ？/w ”/w 鲁永欢/nr 大笑/v 着/uzhe 递过/v 一支/mq 笔/n ：/w “/w 那/rzv 邵/nz 老/a 您/rr 给/p 我/rr 加/v [一/d 棵/q]/mq 嘛/y ！/w ”/w 
忆旧/vi 一个/mq 纸团/nz 画/v 只/d 鹰/n 
除了/p 合作/vn 一幅画/mq 外/f ，/w 邵声朗/nr 意犹未尽/vl ，/w 也/d 自己/rr 动/v 笔画/n 起来/vf 。/w 停笔/nz 休息/v 的/ude1 时候/n ，/w 他/rr 回忆起/v 自己/rr 的/ude1 老师/nnt 、/w 著名/a 画家/nnt 李苦禅/nr ，/w “/w 苦/a 禅/ng 先生/n 70多岁/m 那年/r ，/w [中央/n 美院/nis 办/v]/nt 新春/t 晚会/n ，/w 请/v 他/rr 作画/vi 。/w 先生/n 连/ulian 笔/n 都/d 没/d 带/v ，/w 却/d 也/d 不/d 推辞/vi ，/w 将/d 一张/mq 宣纸/n 揉成/nz 一个/mq 纸团/nz ，/w 蘸上/nz 墨汁/n 画/v 起来/vf ，/w 画/v 的/ude1 老鹰/n 极/d 漂亮/a ！/w ”/w 邵老/nr 笑言/nz ：/w “/w 画家/nnt 要/v 活得/v 长/a 才/d 行/ng 啊/y ！/w 有些/rz 笔墨/n ，/w 不到/v 年纪/n 出/vf 不/d 来/vf ！/w ”/w 
名家/n 典藏/nz 杂志社/nis 负责人/nnt 表示/v ，/w 此次/rz 公益/n 笔会/n 的/ude1 作品/n ，/w 将/d 作为/p 迎春/vn 之/uzhi 礼/n 捐赠/v 给/p 湖北/ns 部分/n 劳模/nnt 和/cc 湖北/ns 好人/n 。/w 此外/c ，/w 本月/r 18日/t 下午/t 两点/m ，/w 名家/n 典藏/nz 艺术馆/nis （/w 武昌/ns 红/a 巷/ng 艺术/n 城/n ）/w 还/d 将/d 举行/v [艺术品/n 拍卖/vn]/nz 会/v ，/w 将/d 有/vyou 270余件/m 书画/n 精品/n 和/cc 60余件/m 珠宝/n 玉器/n 等/udeng 参拍/nz 。/w （/w 记者/nnt 范宁/nrf ）/w 
