昨晚/t 9时/t 许/v ，/w [武汉/ns 长江/ns 大桥/n]/nz 汉阳/ns 桥头堡/n ，/w 一名/mq 年轻/a 女子/n 徘徊/vi 一会儿/mq ，/w 突然/ad 爬上/vf 护栏/n 。/w 眼见/v 她/rr 一条腿/nz 已/d 迈出/v ，/w 行经/v 该/rz 处/n 的/ude1 两名/mq 大学生/nnt 赶紧/d 出言/v 相劝/vi ，/w 桥/n 对面/f 的/ude1 一位/mq 武警/nnd 也/d 快速/d 冲/v 了/ule 过来/vf …/w …/w 
这/rzv 已/d 是/vshi 这/rzv 名/q 20多岁/m 的/ude1 女孩/n 昨天/t [第/m 2/m 次/qv]/mq 做出/v 轻生/vn 举动/n 。/w 据/p [长江/ns 大桥/n]/nz 守/v 桥/n [武警/nnd 中队/nis]/nt [副/b 中队长/nnt]/nnt 董耀峰/nr 介绍/v ，/w [昨日/t 下午/t]/nz 6时/t 许/v ，/w 她/rr 便/d 来到/v 大桥/n 汉阳/ns 桥头/s ，/w 哨兵/nnd 发现/v 她/rr 有/vyou 轻生/vn 意图/n 时/ng ，/w 及时/ad 稳住/v 她/rr 并/cc 报警/vn 。/w 民警/nnt 赶到/v 将/d 其/rz 劝/v 下/f 并/cc 带走/v 。/w 谁知/v ，/w 晚上/t 她/rr 又/d 出现/v 了/ule 。/w 
正在/d 桥面/n 巡查/vn 的/ude1 董耀峰/nr 发现/v 她/rr 独自/d 在/p 桥面/n 上/f 犹豫/a ，/w 怀疑/v 她/rr 可能/v 是/vshi 想/v 轻生/vn ，/w 便/d 在/p 对面/f 桥面/n 上/f 暗中/d 观察/v 。/w 此时/r ，/w [武汉/ns 职业/n 技术/n 学院/nis]/ntu 的/ude1 大学生/nnt 小/a 易/ad ，/w 正在/d 陪/v 从/p 外地/s 来/vf 汉/tg 旅游/vn 的/ude1 同学/n 小/a 林/ng 在/p 桥/n 上/f 散步/vi 。/w 忽然/d ，/w [年轻/a 女孩/n]/nz 爬上/vf 桥/n 栏杆/n 。/w 所/usuo 幸/vg ，/w 她/rr 的/ude1 动作/n 不算/v 快/a ，/w 小/a 易/ad 和/cc 小林正好/nrj 走到/vf 了/ule 她/rr 身边/s ，/w 获悉/v 她/rr 的/ude1 意图/n 后/f ，/w 两人/mq 不停/v 劝慰/vn 。/w 董耀峰/nr 也/d 从/p 对面/f 快步/d 横跨/v 桥面/n ，/w 将/d 女孩/n 拉住/v 。/w [3/m 人/n]/mq 一番/mq 劝解/v 后/f ，/w 女孩/n 终于/d 将/d 已经/d 伸出/v 的/ude1 那/rzv 条/q 腿/n 收/v 了/ule 回来/v 。/w 
为了/p 防止/v 再/d 发生/v 意外/a ，/w 董耀峰/nr 将/d 女孩/n 带回/v 中队/nis 办公室/nis 。/w 经/p 了解/v ，/w 她/rr 是/vshi 汉川/ns 人/n ，/w 因/p 感情/n 受挫/vi ，/w 才/d [两/q 度/qv]/mq 欲/d 轻生/vn 。/w 昨晚/t ，/w 董耀峰/nr 联系/v 上/f 其/rz 家人/n ，/w 让/v 他们/rr 前来/vi 将/d 其/rz 接/v 回/v 。/w （/w 记者/nnt 谈海亮/nr 黄士峰/nr 实习生/nnt 曹洋/nr ）/w 
