人民网/nz 石家庄/ns 1月16日/t 电/n （/w 杨文娟/nr ）/w 针对/p 环境污染/gg 的/ude1 严峻/a 形势/n ，/w [河北省/ns 公安厅/nis]/nto 、/w 省/n 环保厅/nis 从/p 2013年11月18日/t 开始/v 至/p 2014年5月/t ，/w 在/p 全省/n 部署/vn 开展/v 为期/vi 半年/mq 的/ude1 打击/vn 环境污染/gg 违法犯罪/v “/w 利剑/n 斩/v 污/ag ”/w 专项/b 行动/vn 。/w 去年/t 11月18日/t 以来/f ，/w 省/n 公安厅/nis 、/w 省/n 环保厅/nis 坚持/v 全/a 覆盖/v 、/w 零容忍/nz 、/w 重实效/nz 的/ude1 总/b 要求/n ，/w 精心/ad 组织/n 、/w 周密/a 部署/vn ，/w [重拳/nz 出击/vi]/nz 、/w 合力/n 攻坚/vn ，/w 迅速/ad 掀起/v 打击/vn 环境污染/gg 违法犯罪/v 的/ude1 强大/a 攻势/n ，/w 取得/v 明显/a 成效/n 。/w 
截至/v 2013年12月31日/t ，/w 在/p “/w 利剑/n 斩/v 污/ag ”/w 专项/b 行动/vn 中/f ，/w 全省/n [公安/n 机关/n]/nz 会同/v 环保/n 部门/n 联合/vd 执法/vn [2193/m 次/qv]/mq ，/w 查处/v 污染/vn 企业/n [3572/m 家/q]/mq ；/w 立案/vi 侦办/nz 环境污染/gg [刑事/b 案件/n]/nz [108/m 起/vf]/mq ，/w 破获/v [47/m 起/vf]/mq ，/w 抓获/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [142/m 人/n]/mq ；/w 受理/v [治安/n 案件/n]/nz [116/m 起/vf]/mq ，/w 处理/vn 违法/vn 人员/n [160/m 人/n]/mq 。/w 其中/rz ，/w “/w 利剑/n 斩/v 污/ag ”/w 专项/b 行动/vn 中/f [4/m 起/vf]/mq 典型/n 案例/n 被/pbei 公布/v 。/w 分别/d 是/vshi ：/w 
1/m 、/w 邯郸/ns 邱县杨/nr 某某/r [污染/vn 环境/n]/nz 案/ng 。/w 2013年8月/t ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 杨某某/nr 违法/vn 加工/vn 电镀/v [自行车/n 配件/n]/nz ，/w 将/d [生产/vn 过程/n]/nz 中/f 产生/v 的/ude1 有毒/vn 有害/a 废水/n 未经/d 处理/vn 排入/vf 渗坑/n 。/w 经/p 环保/n 部门/n 检测/vn ，/w 废水/n 锌/n 含量/n 为/p [427/m ./w 5/m mg/x]/mq //w L/x 。/w [邱县/ns 公安局/nis]/nto [立案/vi 侦查/vn]/nz ，/w 将/d [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 杨某某/nr 抓获/v 归案/vi 。/w “/w 利剑/n 斩/v 污/ag ”/w 专项/b 行动/vn 开展/v 后/f ，/w [邯郸市/ns 公安局/nis]/nto 对/p 杨某某/nr [污染/vn 环境/n]/nz 案件/n 继续/v 调查/vn 深挖/v ，/w 追根溯源/i ，/w 一举/d 扩/vg 破/v [4/m 起/vf]/mq 同类/n 案件/n 。/w 12月31日/t ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 杨某某/nr 被/pbei 依法/d 移送/v 起诉/vn 。/w 
2/m 、/w [衡水/ns 饶阳/ns]/nz 侯某某/nr 、/w 游/v 某/rz [污染/vn 环境/n]/nz 案/ng 。/w 2013年/t 以来/f ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 侯某某/nr 、/w 游/v 某/rz 多次/mq 从/p 廊坊/ns 霸州市/ns 运送/v 高浓度/b 含酸/nz 电镀/v 污水/n ，/w 倾倒/vi 在/p [衡水/ns 饶阳/ns]/nz 县/n [南/b 空城村/ns]/ns 村南/nz 一/m 废弃/v 制革厂/nis 内/f ，/w 共计/v 200余吨/m 。/w 经/p 环保/n 部门/n 取样/vn 检测/vn ，/w 废水/n PH/x 值/n 为/p 0.01/m ，/w 属/v 强酸/n 。/w 目前/t ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 侯某某/nr 、/w 游/v 某/rz 已/d 被/pbei [饶阳县/ns 检察院/nis]/nt 批准逮捕/v 。/w 
3/m 、/w 石家庄/ns 张/q 某某/r [污染/vn 环境/n]/nz 案件/n 。/w 2013年6月/t ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 张/q 某某/r 在/p 新乐市/ns 杜固镇/ns 宋/tg 村/n 非法/b 处置/vn 大量/m [医疗/n 废物/n]/nz ，/w 致使/v 一级/b [水源/n 保护区/n]/nz 内地/n 下水/vi 严重/a 污染/vn 。/w [石家庄市/ns 公安局/nis]/nto 立案/vi 侦办/nz ，/w 将/d [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 张/q 某某/r 上网/v 追逃/nz ，/w 并列/v 为/p 省/n 督/vg 逃犯/n 。/w 目前/t ，/w [公安/n 机关/n]/nz 已/d 将/d 张/q 某某/r 抓获/v ，/w 该案/r 在/p 进一步/d 审理/v 中/f 。/w 
4/m 、/w 石家庄/ns 栾城/ns 刘某某/nr 妨害/v 公务/n 案/ng 。/w 2013年9月/t ，/w 在/p [栾城县/ns 政府/nis]/nto 组织/n 的/ude1 氧化锌/nmc 企业/n 强制/vd 断电/vi 停产/vi 整顿/v 行动/vn 中/f ，/w 刘某某/nr 等/udeng [四/m 人/n]/mq 暴力/n 阻碍/v 政府/nis 执法/vn ，/w 被/pbei 当地/s [公安/n 机关/n]/nz 以/p [妨害/v 公务罪/nz]/nz 依法/d 采取/v [刑事/b 强制/vd 措施/n]/nz 。/w 目前/t ，/w 该案/r 已/d 移送/v 起诉/vn 。/w 
