舞狮/vi 盛宴/n 点燃/v 新春/t ，/w 带来/v 热烈/a 欢腾/vi 。/w （/w 深圳/ns [欢乐/a 海岸/n]/nz 供/vi 图/n ）/w 
人民网/nz 深圳/ns 1月16日/t 电/n （/w 张娜/nr 、/w 熊志霞/nr ）/w 2014年/t [春节/t 期间/f]/nz ，/w 深圳/ns [欢乐/a 海岸/n]/nz 景区/n 将/d 邀请/v 南狮/nz 队/n 表演/v 梅花桩/nr 、/w 采青/nz 等/udeng 特色/n 技艺/n 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 舞狮/vi 表演/vn 一天/mq 共有/v [四/m 场/qv]/mq 。/w 每/rz 一场/mq 将/d 从/p 狂欢/vi 广场/n 开始/v ，/w 沿着/p 曲水/ns 湾/ng ，/w 一路/mq 与/cc 市民/n 进行/vn 欢乐/a 的/ude1 互动/vn 。/w 最后/f ，/w 舞狮/vi 队伍/n 将/d 会/v 在/p [南湖/ns 广场/n]/nz 献/v 上/f 特色/n 技艺/n ，/w 包括/v 梅花桩/nr 、/w 采青/nz 。/w 
此外/c ，/w [欢乐/a 海岸/n]/nz 城/n 将/d 举办/v 一场/mq 大型/b 多媒体/n 水/n 秀/ag —/w —/w 《/w 深蓝/b 秘境/nz 》/w ，/w 运用/v 水幕/nz 、/w 喷泉/n 、/w 激光/n 、/w 投影/n 、/w 火焰/n 、/w 音乐/n 、/w 烟火/n 等/udeng [多媒体/n 艺术/n]/nz 和/cc [技术/n 成果/n]/nz ，/w 为/p 市民/n 打造/v 一场/mq 视听/n 盛宴/n 。/w （/w 完/vi ）/w 【/w 稿件/n 来源/n ：/w 人民网/nz 深圳/ns 频道/n 】/w 
