人民网/nz 深圳/ns 1月16日/t 电/n （/w 吕绍刚/nr 、/w 王星/nr 通讯员/nnt 颜昌志/nr 、/w 张基伟/nr ）/w 记者/nnt 从/p [深圳/ns 火车站/n]/nz 获悉/v ，/w 春运/n 期间/f ，/w 深圳站/nz 和/cc [深圳/ns 东站/nis]/nt 两个/mq 站/vi 预计/v 将/d 送客/vi [320/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 节前/f [15/m 天/qt]/mq 将/d 发送/v 旅客/n [180/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 
据/p [深圳/ns 火车站/n]/nz 预估/v ，/w 2014年/t 春运/n 的/ude1 [40/m 天/qt]/mq 里/f ，/w 深圳站/nz 和/cc [深圳/ns 东站/nis]/nt 将/d 发送/v 旅客/n [320/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 约/d 10%/m 。/w 其中/rz 节前/f [15/m 天/qt]/mq ，/w [两/q 站/vi]/mq 预计/v 可/v 发送/vn [180/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 日均/d 发送/v 约/d [12/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 
[深圳/ns 火车站/n]/nz 表示/v ，/w 节前/f 客流/n 高峰/n 将/d 于/p 预计/v 1月22日/t （/w 农历/n 年/qt 廿二/m ）/w 形成/v ，/w 1月28日/t （/w 农历/n 年/qt 廿八/m ）/w 结束/v ，/w 客流/n 最高峰/n 将/d 出现/v 在/p 1月25日/t 至/p 28日/t 。/w 
据介绍/nz ，/w 今年/t 春运/n ，/w 深圳站/nz 采取/v 加/v 开/v 临客/n 、/w 普/ag 速/ag 长途/b 列车/n 加/v 挂/v 车厢/n 等/udeng 措施/n ，/w 最大限度/nz 挖潜/vi 运能/n 。/w 从/p 整体/n 情况/n 看/v ，/w 今年/t 春运/n 深圳站/nz 长途/b 运能/n 与/cc 往/p 年/qt 基本/a 持平/vi ，/w [深圳/ns 东站/nis]/nt 长途/b 运能/n 增幅/n 较大/d 。/w 
节前/f 春运/n ，/w 深圳站/nz 计划/n 开行/v 普通/a 长途/b 列车/n [17/m 趟/qv]/mq ，/w [临时/b 客车/n]/nz [15/m 趟/qv]/mq ；/w [深圳/ns 东站/nis]/nt 计划/n 开行/v 普通/a 长途/b 列车/n [9/m 趟/qv]/mq ，/w 临客/n [9/m 趟/qv]/mq 两个/mq 站/vi 共/d 计划/n 开行/v 的/ude1 临客/n [24/m 趟/qv]/mq ，/w 比/p 去年/t 增加/v [6/m 趟/qv]/mq ，/w 两个/mq 站/vi 计划/n 开行/v 长途/b 列车/n 总数/n 达到/v [50/m 趟/qv]/mq 。/w （/w 完/vi ）/w 【/w [新闻/n 来源/n]/nz ：/w 人民网/nz 深圳/ns 频道/n 】/w 
