人民网/nz 深圳/ns 1月16日/t 电/n （/w 张娜/nr 、/w 熊志霞/nr 通讯员/nnt 蹇晓卫/nr ）/w [深圳/ns 车管所/nis]/nt 自/p 2013年8月/t 推出/v 委托/vn 异地/n 年审/vn 以来/f ，/w 已经/d 有/vyou [4/m 万/d 6/m 千/m 多/a 名/q]/mq 车主/n 通过/p 网上/s 办理/v 了/ule 该/rz 业务/n 。/w 
其中/rz ，/w 委托/v 异地/n 年审/vn 服务/vn 的/ude1 推出/v ，/w 让/v 身/ng 在/p 异地/n 的/ude1 粤/b B/x 牌/n 车主/n 免除/v 两地/n 奔波/vi 。/w 他们/rr 只要/c 上网/v 登/v 提交/v 相关/vn 资料/n ，/w 就/d 可/v 轻松/a 完成/v 业务/n 。/w 目前/t ，/w 已经/d 有/vyou [4/m 万/d 6/m 千/m 多/a 名/q]/mq 车主/n 受益/vi 。/w 
由于/p 车管/n 业务/n 项目/n 比较/d 多/a ，/w 流程/n 繁琐/a ，/w 过去/vf 车主/n 经常/d 不知所措/vl 。/w [深圳/ns 车管所/nis]/nt 精简/v 审批/vn ，/w [流程/n 再造/v]/nz ，/w 把/pba 受理/v 、/w 复核/vn 、/w 制证/nz 、/w 归档/vn [4/m 个/q]/mq 岗位/n 多个/mq 科室/n 的/ude1 [业务/n 整合/vn]/nz 到/v [1/m 个/q]/mq 科室/n 的/ude1 [1/m 个/q]/mq 窗口/s 。/w 还有/v ，/w [深圳/ns 车管所/nis]/nt 专门/d 成立/vi 了/ule [25/m 人/n]/mq 的/ude1 自助/b 导/vg 办/v 服务中心/nis ，/w 为/p 前来/vi 办事/vn 的/ude1 车主/n 提供/v 咨询/vn 和/cc 解答/v 。/w 
2012年3月/t 推出/v 的/ude1 “/w 车管/n e/x 站/vi ”/w 继续/v 送/v 服务/vn 上门/vi 。/w [深圳/ns 车管所/nis]/nt 所长/nnt 罗若锋/nr 介绍/v ，/w “/w 车管/n e/x 站/vi ”/w 是/vshi 一个/mq 小型/b 移动/v 车管所/nis ，/w 可/v 提供/v [9/m 项/q]/mq 驾驶证/n 业务/n 办理/v 、/w [11/m 项/q]/mq 机动车/n 和/cc 驾驶证/n 业务/n 查询/v 服务/vn ，/w 截至/v 目前/t ，/w 已/d 出行/vi 办理/v 业务/n [1536/m 宗/vg]/mq ，/w 提供/v 咨询服务/v [1/m ./w 5/m 万/d 人/n]/mq //w 次/qv 。/w 
为了/p 尽可能/d 减少/v 人/n 为/p 操作/vn ，/w 做到/v 公平/a 公正/a ，/w [深圳/ns 车管所/nis]/nt 把/pba 智能/n 判罚/v 的/ude1 措施/n 运用/v 到/v [驾驶证/n 考试/vn]/nz 科目/n 一/m 、/w [三/m 中/f]/mq ，/w 成为/v 全国/n 唯一/b 一家/n 全部/m 实行/v 智能/n 判罚/v 的/ude1 车管所/nis 。/w 此外/c ，/w 服务/v 大厅/n 每一个/mq 服务/vn 窗口/s 都/d 装有/v [服务/vn 评价/vn 器/ng]/nz ，/w 把/pba 服务质量/gi 和/cc 水平/n 交给/v 群众/n 、/w 市/n 交警支队/nis 和/cc 监察局/nis 进行/vn 监管/vn ，/w 以此/d 促进/v 和/cc 提升/v 窗口/s [服务/vn 品质/n]/nz 。/w （/w 完/vi ）/w 【/w 稿件/n 来源/n ：/w 人民网/nz 深圳/ns 频道/n 】/w 
