人民网/nz 深圳/ns 1月16日/t 电/n （/w 吕绍刚/nr 、/w 王星/nr 通讯员/nnt 张根华/nr ）/w 1月16日/t ，/w 为期/vi [40/m 天/qt]/mq 的/ude1 春运/n 大幕/nz 正式/ad 拉开/v 。/w [深圳/ns 北站/nis]/nt 预计/v ，/w 春运/n 首/q 日/b 该/rz 站/vi 将/d 发送/v 旅客/n [4/m ./w 3/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 
据/p 了解/v ，/w 本次/r 春运/n 将/d 从/p 1月16日/t 一直/d 持续/vd 到/v 2月24日/t 。/w 春运/n 首/q 日/b ，/w [深圳/ns 北站/nis]/nt 将/d 开行/v 动车组/nz [75/m 对/p]/mq （/w 含/v 过路/b 车/n [2/m 对/p]/mq ）/w ，/w 其中/rz 广/a 深港/nz 方向/n [49/m 对/p]/mq ，/w 厦深线/nz 方向/n [26/m 对/p]/mq （/w 含/v 过路/b 车/n [2/m 对/p]/mq ）/w 。/w 
[深圳/ns 北站/nis]/nt 表示/v ，/w 1月17日/t 至/p 1月31日/t 发往/vf 北京/ns 西/f 、/w 西安/ns 北/f 、/w 郑州/ns 东/f 、/w 宜昌/ns 东/f 、/w 武汉/ns 、/w 长沙/ns 南/b 、/w 南昌/ns 西/f 、/w 厦门/ns 北/f 、/w 杭州/ns 东/f 、/w 上海/ns 虹桥/ns 、/w 温州/ns 南/b 、/w 龙岩/ns 、/w 潮汕/ns 等/udeng 方向/n 的/ude1 车票/n 已/d 基本/a 售完/v 。/w 
为了/p 不/d 耽误/v 旅客/n 行程/n ，/w [铁路/n 部门/n]/nz 建议/n 广大/b 旅客/n 不要/d 盲目/ad 排队/vi ，/w 及时/ad 选择/v 其他/rzv 交通/n 方式/n 出行/vi 。/w （/w 完/vi ）/w 【/w [新闻/n 来源/n]/nz ：/w 人民网/nz 深圳/ns 频道/n 】/w 
