昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p [武汉市/ns 政府/nis]/nto 获悉/v ，/w 武汉市/ns 创建/v [国家/n 卫生/an 城市/n]/nz 工作/vn 规划/n 编制/vn 完成/v 。/w 规划/n 透露/v ，/w 今年/t ，/w 武汉市/ns 城区/n 内/f 新建/v 、/w 改建/v 和/cc 治理/v [公共/b 厕所/n]/nz 总数/n 达到/v [650/m 座/q]/mq 。/w 
[公共/b 厕所/n]/nz 关系到/v 广大/b 居民/n 群众/n 的/ude1 切身利益/n ，/w 关系到/v 城市/n 窗口/s 形象/n 和/cc 城市/n 文明/n 程度/n 。/w 今年/t ，/w 武汉/ns [公共/b 厕所/n]/nz 将/d 迎来/v 大/a 范围/n 的/ude1 维护/vn 和/cc 改造/vn 。/w 城区/n 内/f 新建/v 、/w 改建/v 和/cc 治理/v [公共/b 厕所/n]/nz 总数/n 达到/v [650/m 座/q]/mq ；/w 采用/v 社会/n 公厕/n [政府/nis 购买/v]/nz [公共/b 服务/vn]/nz 的/ude1 方式/n 实现/v 社会/n 单位/n 公厕/n 对外开放/vl [500/m 座/q]/mq ，/w 其中/rz [完全/ad 符合/v]/nz 城市/n 公厕/n 管理/vn 规范/v 的/ude1 达到/v [300/m 座/q]/mq ，/w 使/v 全市/n 公厕/n 数量/n 增加/v 到/v [1560/m 座/q]/mq 以上/f 。/w 
“/w 城中村/nz ”/w 及/cc 城乡/n 接合部/n 脏乱差/n 问题/n 也/d 是/vshi 创卫/nz 短板/nz 。/w 目前/t ，/w 武汉市/ns “/w 城中村/nz ”/w 共有/v [156/m 个/q]/mq ，/w 其中/rz 二/m 环线/n 内/f [56/m 个/q]/mq “/w 城中村/nz ”/w 已/d 全部/m 改造/vn 完毕/vi ，/w 但/c 基础设施/gi 、/w 配套/vn 服务/vn 等/udeng 还/d 存在/v 不/d 完善/v 之/uzhi 处/n ；/w 武汉市/ns 城乡/n 接合部/n 共/d [126/m 个/q]/mq ，/w 其中/rz 基本/a 符合/v [国家/n 卫生/an 城市/n 标准/n]/nz 的/ude1 已有/v [46/m 个/q]/mq ，/w 大多数/m 城乡/n 接合部/n 不/d [符合/v 标准/n]/nz 要求/n 。/w [武汉市/ns 政府/nis]/nto 提出/v ，/w 要/v 对照/vn 目标/n 进行/vn 自查/vn ，/w 对/p 尚未/d 达标/vi 的/ude1 [集中/v 力量/n]/nz 进行/vn 整改/vn 。/w 
武汉/ns 还/d 将/d 积极/ad 参与/v “/w [武汉/ns 城市圈/nz]/nz ”/w [大气/n 污染/vn]/nz 联防/vn 联控/v 和/cc 煤炭/n 消费/v [总量/n 控制/vn]/nz 试点/vn 。/w 加强/v 机动车/n [尾气/n 污染/vn]/nz 控制/vn ，/w 2015年前/t 淘汰/v 全市/n 2005年/t 以前/f 注册/vn 运营/vn 的/ude1 所有/b 黄标车/nz 。/w 
规划/n 还/d 明确/a ，/w 对/p 全市/n [273/m 条/q]/mq 主干道/n 两边/f 的/ude1 建筑物/n 、/w 构筑物/n 的/ude1 外立面/nz 保证/v 每年/r 清洗/v 、/w 清理/v 和/cc 维护/v 一次/mq 。/w （/w 记者/nnt 王荣海/nr 实习生/nnt 田方娇/nr ）/w 
