“/w 城区/n 小时/n AQI/x （/w [空气/n 质量/n 指数/n]/nz ）/w 233/m ，/w 重度/b 污染/vn ！/w ”/w [武汉市/ns 环境/n 监测站/nis]/nt 昨日/t 17时/t 发布/v 的/ude1 数据/n 表明/v ，/w 江城/ns 又/d 遭遇/v 了/ule 一个/mq 污染/vn 天/qt 。/w 
天气/n 方面/n ，/w 近来/d 江城/ns 晴好/a 持续/vd ，/w 高低/n 气温/n 都/d 在/p 缓慢/a 爬升/v ，/w “/w 三九/m ”/w 期间/f 只/d 感受到/nz [融融/z 暖意/n]/nz ，/w 天气/n 干燥/a ，/w 日暖/nz 夜寒/nz 。/w 
今天/t 是/vshi 全国/n 春运/n 首/q 日/b ，/w 全国/n 除/p 少数/m 地方/n 有/vyou 弱/a 降水/n 外/f ，/w 大多数/m 地区/n 都/d 在/p 晴天/n 间/f 多/a 云/vg 的/ude1 阳光/n 照耀/v 下/f ，/w 气温/n 处在/v 缓慢/a 回升/v 阶段/n ，/w 江城/ns 也/d 不/d 例外/vi ，/w 高温/n 将/d 升/v 至/p [10/m ℃/w]/mq 以上/f ，/w 低温/n 则/d 还/d 在/p 冰点/n 附近/f 摆动/v 。/w [雾霾/nz 天气/n]/nz 在/p [华北/ns 平原/n]/nz 到/v 华南/ns 北部/f 和/cc [西南/ns 地区/n]/nz 东部/f 的/ude1 大片/n 区域/n 都/d 可能/v 存在/vn ，/w 仅/d 是/vshi 程度/n 上/f [有所/v 区别/n]/nz 。/w 处在/v 长江/ns 中游/n 地区/n 的/ude1 江城/ns 亦/d 难/a 幸免/vi 。/w 只是/d 雾/n 、/w 霾/n 天气/n 影响/v 能见度/n ，/w 行车/vn 要/v 注意/vn [交通/n 安全/an]/nz 。/w 
据/p [武汉/ns 中心/nis 气象台/nis]/nt 预报/vn ，/w 武汉/ns 今天/t 白天/t ，/w 多/a 云/vg ，/w 局部/n 有/vyou 雾/n ，/w [最高/a 温度/n]/nz [11/m ℃/w]/mq ,/w [最低/a 温度/n]/nz -/w [2/m ℃/w]/mq ，/w 湿度/n 40％-95％/m ,/w 偏/d 北风/n [2/m 到/v 3/m 级/q]/mq 。/w 今天/t 晚上/t 到/v 明天/t 白天/t ，/w 多/a 云/vg 到/v 晴天/n ，/w [最高/a 气温/n]/nz [13/m ℃/w]/mq ，/w [最低/a 气温/n]/nz -/w [2/m ℃/w]/mq ，/w 湿度/n 40％-95％/m ，/w 偏/d 北风/n [2/m -/w 3/m 级/q]/mq 。/w （/w 记者/nnt 刘闪/nr 徐蔚/nr 通讯员/nnt 武/ag 中/f 气/n 赵昭炘/nr ）/w 
