百年/mq 汉正街/ns ，/w 即将/d 开启/v 时尚/n 休闲/vn 大/a 蜕变/vi 。/w 昨日/t ，/w 受/v 武汉市/ns 汉正街/ns 商务区/n [管理/vn 办公室/nis]/nt 、/w [汉正街/ns 控股/vn 集团公司/nis]/nt 委托/vn ，/w [武汉市/ns 规划/n 研究院/nis]/nt 、/w 上海/ns 市政/n [设计/vn 总院/nis]/nt 诚邀/v 海内外/s 有/vyou 相应/vi 资质/n 和/cc 经验/n 的/ude1 机构/n 参与/v 规划/n 。/w 
汉正街/ns 中央/n 服务区/nz 规划/n 以/p 人/n 字形/n 绿带/nz 为/p 轴/n ，/w 设置/v [轨道/n 交通/n]/nz 线/n ，/w 形成/v [11/m 个/q]/mq 功能区/nz ，/w 最终/d 将/d 形成/v 集/q [休闲/vn 旅游/vn]/nz 、/w 电子商务/nnd 、/w [总部/nis 经济/n]/nz 、/w 文化/n 会展/n 、/w [金融/n 服务/vn]/nz 等/udeng 功能/n 为/p 一体/n 的/ude1 世界级/b 滨/ng 水/n 旅游/vn 商贸/n 区/n （/w TBD/x ）/w 。/w 规划/n 总/b 建筑/n 量/n 约/d [1200/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 其中/rz 新建/v [847/m ./w 2/m 万/d 平方米/q]/mq 。/w 规划/n [居住/v 人口/n]/nz [15/m ./w 8/m 万/d 人/n]/mq ，/w [工作/vn 岗位/n]/nz 约/d [30/m 万/d 个/q]/mq 。/w 
目前/t ，/w 汉正街/ns 中央/n 服务区/nz 启动/v 地块/n 已完成/v [土地/n 征收/vn]/nz ，/w 进入/v 实施/vn 阶段/n 。/w （/w 记者/nnt 胡勇谋/nr 实习生/nnt 甘甜/an ）/w 
