[第二/m 届/q]/mq 东湖/ns 灯会/n 将/d 于/p 元宵节/t 当日/t 在/p 东湖/ns 听涛/nz 景区/n 开幕/vi ，/w [10/m 大/a]/mq [主题/n 活动/vn]/nz 贯穿/v 长达/v [66/m 天/qt]/mq 的/ude1 灯会/n ，/w 满足/v 老中青/n 幼/ag 等/udeng 多/a 年龄/n 层/qv 需求/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 东湖/ns 灯会/n 于/p 2012年/t 在/p 东湖/ns 听涛/nz 景区/n 首次/m 举办/v ，/w 广/a 受/v 游客/n 赞誉/vn ，/w 吸引/v 了/ule 游客/n [50/m 余/ng 万/d 人次/qv]/mq 。/w 今年/t 元宵节/t （/w 2月14日/t ）/w ，/w [54/m 组/n]/mq 大型/b 灯/n 组/n 将/d 点亮/vi 东湖/ns 听涛/nz 景区/n ，/w [第二/m 届/q]/mq 东湖/ns 灯会/n 将/d 再次/d 与/cc 广大/b 市民/n 见面/vi 。/w 这次/r 灯会/n 不仅/c 邀请/v 来/vf 了/ule 国内/s 顶级/b 央视/j 晚会/n 布景/n 团队/n ，/w 更/d 融合/v 了/ule 武汉/ns 当地/s 特色/n ，/w [量身/d 定做/v]/nz 了/ule 近/a [百/m 组/n]/mq 水陆/n 灯/n 组/n ，/w 并/cc 首次/m 尝试/v 融入/vn LED/x 、/w 激光/n 等/udeng 高科技/n 元素/n ，/w 灯会/n 活动/vn 从/p 2月14日/t 起/vf ，/w 历时/vi [10/m 周/qt]/mq ，/w 共计/v [66/m 天/qt]/mq ，/w 每天/r 上午/t 8时/t 至/p 晚上/t 10时/t 开放/v ，/w 将/d 连续/a [10/m 个/q]/mq 周末/t 推出/v 各/rz 大型/b [主题/n 活动/vn]/nz ，/w 涵盖/v 绮梦/nz 童心/n 、/w 绮梦/nz 情缘/n 、/w 绮梦/nz 生活/vn 、/w 绮梦/nz 文艺/n 等/udeng 五大/n 区域/n ，/w 此外/c ，/w 东湖/ns 音乐节/n 、/w 武汉/ns 首届/b 高校/n 笑星/n 大赛/vn 、/w 东湖/ns 旅游/vn 赶集会/n 、/w 东湖/ns 美食节/nz 等/udeng 精彩/a 活动/vn 也/d 将/d 陆续/d 登陆/vi 本届/r 东湖/ns 灯展/n 。/w （/w 记者/nnt 徐蔚/nr ）/w 
