昨日/t ，/w [武汉市/ns 公交/b 办/v]/nt 表示/v ，/w 原/b 武胜路/nr [新华/n 书店/nis]/nt 南行/v （/w 向/p [江汉/ns 一/d 桥/n]/nz 行/ng ）/w 站/vi 两处/mq 新/a 修/v 站台/n 已/d 施工/vn 完毕/vi ，/w 2014年1月18日/t 起/vf 正式/ad 启用/v ，/w 原/b 停靠/v 该/rz 站点/n 的/ude1 [公交/b 线路/n]/nz 将/d 于/p 当日/t 恢复/v 。/w （/w 记者/nnt 黄永进/nr 通讯员/nnt 余毅/nr ）/w 
