人民网/nz 西安/ns 1月16日/t 电/n （/w 樊昳杉/nr ）/w 1月14日/t ，/w 陕西省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq 会议/n 召开/v 。/w 陕西/ns 省长/nnt 娄勤俭/nr 代表/nnt [陕西省/ns 人民政府/nis]/nt 向/p 大会/n 作/v 2014年/t [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz ，/w 报告/n 中/f 提到/v ，/w 加大/v 群众/n 网上/s 诉求/v 办理/vn 力度/n 。/w 
娄勤俭/nr 在/p 报告/n 中/f 提到/v ，/w 要/v 认真/ad 落实/v [政府/nis 信息/n 公开/ad 条例/n]/nz ，/w 及时/ad 准确/a 全面/ad 公开/ad 群众/n 普遍/ad 关心/v 的/ude1 [政府/nis 信息/n]/nz 。/w 加强/v 市县/n 政务/n 服务中心/nis 标准化/vn 建设/vn ，/w 积极/ad 推行/v 一个/mq 窗口/s 受理/v 、/w 一站式/nz 审批/vn 、/w [一条龙/n 服务/vn]/nz 的/ude1 [运行/vn 模式/n]/nz 。/w [建立/v 健全/v]/nz 百姓/n 问政/nz 制度/n ，/w 扩大/v 公民/n 代表/nnt 走进/v 政府/nis 和/cc 大学生/nnt 到/v [政府/nis 机关/n]/nz 见习/vn 活动/vn 的/ude1 范围/n ，/w 提高/v [政务/n 微博/n]/nz 发布/v 时效/n 和/cc 质量/n ，/w 加大/v 群众/n 网上/s 诉求/v 办理/vn 力度/n 。/w “/w 本届/r 政府/nis 一定/b 要/v 加快/vn 推进/vi 决策/vn 公开/ad 、/w 管理/vn 公开/ad 、/w 服务/vn 公开/ad 、/w 结果/n 公开/ad ，/w [努力/ad 做到/v]/nz 让/v 人民/n 监督/v 权力/n 、/w 让/v 权力/n 在/p 阳光/n 下/f 运行/vn 。/w ”/w 
据悉/v ，/w 陕西省/ns 一直/d 积极/ad 推进/vi 政府/nis 透明/a 亲民/nz [三/m 项/q]/mq 工作/vn ，/w 这/rzv [三/m 项/q]/mq 工作/vn 包括/v 人民网/nz 网民/gi 留言/n 办理/v 、/w “/w 邀请/v 公民/n 代表/nnt 走进/v [陕西省/ns 政府/nis]/nto ”/w 活动/vn 和/cc 建立/v 大学生/nnt 假期/t 到/v [政府/nis 机关/n]/nz 部门/n 见习/vn 制度/n ，/w 这/rzv [三/m 项/q]/mq 工作/vn 虽然/c 工作/vn 内容/n 各/rz 不/d 相同/a ，/w 开始/v 时间/n 有/vyou 先/d 有/vyou 后/f ，/w 但/c 目标/n 是/vshi 一致/a 的/ude1 ，/w 都/d 是/vshi 按照/p 贯彻/v 落实/vn [群众/n 路线/n]/nz ，/w 深化/v [政务/n 公开/ad]/nz ，/w 让/v [人民/n 群众/n]/nz 通过/p 不同/a 方式/n 走进/v 省政府/n 、/w 了解/v 政府/nis 工作/vn 、/w 监督/v 政府/nis 工作/vn 。/w 
人民网/nz “/w [地方/n 领导/n 留言板/nz]/nz ”/w 开设/v 以来/f ，/w 为/p 广大/b 网民/gi 表达/v [利益/n 诉求/v]/nz 提供/v 了/ule 一个/mq 规范性/n 平台/n ，/w [网络/n 问政/nz]/nz 成为/v [新形势/nz 下/f]/nz 坚持/v 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 的/ude1 重要/a 体现/v 。/w 2013年/t ，/w [陕西省/ns 人民政府/nis 办公厅/nis]/nt 下发/v 了/ule 《/w 关于/p 进一步/d 加强/v 网民/gi 留言/n 办理/v 工作/vn 的/ude1 通知/n 》/w ，/w 对/p 网民/gi 留言/n 的/ude1 办理/vn [工作/vn 流程/n]/nz [进一步/d 规范/v]/nz ，/w 要求/n 决不能/v 漠然置之/vl 、/w 拖延/v 推诿/vn 。/w 近日/t 根据/p 人民网/nz 《/w [地方/n 领导/n 留言板/nz]/nz 》/w 发布/v 的/ude1 2013年终/t 数据/n 报告/n 显示/v ，/w 2013年/t ，/w 陕西省/ns 网友/n 留言/n 总数/n [7115/m 条/q]/mq ，/w 官方/n 回复/v 总数/n [5517/m 条/q]/mq ，/w 陕西/ns 留言板/nz 回复/v 率/v 达到/v 了/ule 77.5%/m ，/w 这/rzv 就/d 意味着/v 在/p 2013年/t ，/w 有/vyou [7/m 成/v]/mq 以上/f 的/ude1 网友/n 留言/n 得到/v 官方/n 回复/v 。/w 
