人民网/nz 西安/ns 1月16日/t 电/n （/w 张伟/nr ）/w 在/p 2014年1月13/t 至/p 18日/t 召开/v 的/ude1 政协/nis [第/m 十一届/n]/nz [陕西省/ns 委员会/nis]/nt 第二次/mq 会议/n 上/f ，/w [人民网/nz 陕西/ns 频道/n]/nz 记者/nnt 采访/v 了/ule [陕西省/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 、/w 民盟/n 委员/nnt 张小兵/nr ，/w 张小兵/nr 委员/nnt 建议/n ，/w 陕西/ns 应/v 率先/d 进行/vn 礼仪/n 改革/vn 。/w 
张小兵/nr 委员/nnt 认为/v ，/w 目前/t 的/ude1 国人/n 的/ude1 礼仪/n 状况/n 可以/v 基本/a 概括/v 为/p ：/w 新的/a 没有/v 学会/v ，/w 旧/a 的/ude1 没有/v 忘记/v ，/w 学/v 别人/rr 一些/mq 皮毛/n ，/w 丢掉/v 自己/rr 的/ude1 精髓/n 。/w 目前/t 存在/v 着/uzhe 照搬/v [西方/ns 礼仪/n]/nz 、/w 中/f [西方/ns 礼仪/n]/nz 混杂/v 等/udeng 问题/n 。/w 陕西/ns 作为/p [传统/n 文化/n]/nz 的/ude1 核心/n 之/uzhi 地/ude2 应当/v 率先/d 进行/vn 礼仪/n 改革/vn 。/w 
张小兵/nr 介绍/v ，/w 目前/t ，/w 礼仪/n 混乱/a 的/ude1 [根本/a 原因/n]/nz 是/vshi 我们/rr 对/p 自己/rr 的/ude1 文化/n 没有/v 自信/a ，/w 由于/p 对/p 自己/rr 的/ude1 文化/n 缺少/v 自信/a ，/w 因此/c 就/d 轻易/d 动摇/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 东西/n ，/w 结果/n 只好/d 邯郸学步/vl ，/w 成/v 了/ule [西方/ns 礼仪/n]/nz 方面/n 不/d 地道/a 的/ude1 学生/nnt 。/w 但是/c 又/d 对/p 完全/ad 抛弃/v 自己/rr 的/ude1 文化/n 有些/rz 不甘/v ，/w 还/d 眷恋/v 自己/rr 的/ude1 东西/n ，/w 于是/cc 就/d 在/p 西方/ns 的/ude1 礼仪/n 基础上/nz 加上/v 了/ule 我们/rr 的/ude1 东西/n 。/w 究其/nz 根本/a 是/vshi 我们/rr 没有/v 捍卫/vn 自己/rr 灵魂/n ，/w 没/d [守住/v 自己/rr]/nz 的/ude1 [道德/n 底线/n]/nz 。/w 看见/v 别人/rr 的/ude1 东西/n ，/w 就/d 放弃/v 了/ule 我们/rr 的/ude1 最/d 美/b 最/d 真的/d 东西/n 。/w 
因此/c ，/w 张小兵/nr 委员/nnt 建议/n ：/w 
并且/c 礼仪/n 改革/vn 之/uzhi 风/n 应当/v 从/p 陕西/ns 吹起/v 。/w 陕西/ns 是/vshi 正统/a 汉文化/nz 的/ude1 滥觞/n 和/cc 核心/n 之/uzhi 地/ude2 ，/w 周秦/nr 汉唐/b ，/w 礼仪/n 教化/v 一脉相传/nz ，/w 陕西/ns 可以/v 率先/d 根据/p 中国/ns 的/ude1 传统/n ，/w 挖掘/v 整理/vn 规范/v 优雅/a 富有/v 教化/v 的/ude1 礼仪/n 。/w 
同时/c 建议/n 组织/n 司仪/nnt 主持人/nnt 协会/nis ，/w 培训/vn 研讨/v 现代/ntc 礼仪/n 的/ude1 道德/n 性/ng 、/w 规范性/n 、/w 艺术性/n 和/cc 可行性/n 。/w 
