昨天/t 的/ude1 [合肥/ns 火车站/n]/nz ，/w 一派/b 繁忙/a 景象/n 。/w 2014年/t 春运/n 期间/f ，/w [合肥/ns 火车站/n]/nz 预计/v 发送/vn 旅客/n 超过/v [290/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w （/w 张大岗/nr 摄/vg ）/w 
本报讯/nz 从/p [今天/t 开始/v]/nz ，/w 为期/vi [40/m 天/qt]/mq 的/ude1 2014年/t 春运/n [正式/ad 开始/v]/nz 。/w 记者/nnt 昨天/t 对/p [合肥/ns 火车站/n]/nz 和/cc [合肥/ns 汽车站/n]/nz 、/w 旅游/vn 汽车站/n 、/w 客运/n 总站/nis 等/udeng 汽车站/n 进行/vn 了/ule 探访/v ，/w 部分/n 汽车站/n 从/p 22日/t 开始/v 将/d 流水/n 发车/vn ，/w 重庆/ns 、/w 成都/ns 等/udeng 西南/ns 方向/n 将/d 加/v 开/v 班车/n 。/w 旅客/n 需要/v 注意/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 从/p 16日/t 开始/v ，/w [火车票/n 退票/vi]/nz 统一/vn 收取/v 20%/m 的/ude1 手续费/n 。/w 
退火/vi 车票/n 统一/vn 收/v 20%/m 手续费/n 
2014年/t 春运/n 期间/f ，/w [合肥/ns 火车站/n]/nz 预计/v 发送/vn 旅客/n 超过/v [290/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz [16/m %/w 左右/f]/mq 。/w 开行/v 图/n 定/v [旅客/n 列车/n]/nz [159/m 对/p]/mq ，/w 比/p [去年/t 同期/f]/nz 增加/v [34/m 对/p]/mq ，/w 增/v 开/v 的/ude1 列车/n 多/a 为/p 高铁/nz 和/cc 动车/n ，/w 市民/n 乘/v “/w G/x ”/w 字头/n 列车/n 前往/v 广州/ns 、/w 北京/ns 、/w 上海/ns 等/udeng 方向/n 将/d 更/d 方便/a 。/w 
记者/nnt 昨天/t 从/p 火车站/n 看到/v ，/w 售票/vn 大厅/n 、/w 广场/n 和/cc 候车/vn 厅/n 都/d 是/vshi 旅客/n ，/w 其中/rz 以/p 学生/nnt 群体/n 和/cc 务工/v 群体/n 为/p 最多/ad 。/w 目前/t ，/w 节前/f 合肥/ns 前往/v 国内/s 多个/mq 热门/a 方向/n 的/ude1 票/n 已/d 售罄/nz ，/w 不过/c 如果/c 旅客/n 运气/n 好/a 的话/udh ，/w 还/d 能/v “/w 捡漏/nz ”/w 到/v 退票/vn 。/w 
春运/n 期间/f ，/w [合肥/ns 火车站/n]/nz 对/p 退票/vi 的/ude1 旅客/n 统一/vn 按/p [票面/n 价格/n]/nz 的/ude1 20%/m 核收/v 退票/vn 手续费/n ，/w 已/d 购票/v 的/ude1 旅客/n 如果/c 临时/b 改变/v 行程/n 计划/n 想/v 要/v 退/vn 、/w 改签/nz 的话/udh ，/w 需要/v [慎重/a 考虑/v]/nz 一下/mq ，/w 否则/c 会/v 损失/n 相当/d 一笔/mq 费用/n 。/w 比如/v 合肥/ns 至/p 北京/ns 的/ude1 高铁/nz 二等/b 座票/n [400/m 多元/b]/mq ，/w 如果/c 退票/vi 的话/udh 光/n 退票费/n 就要/d 付/v [80/m 多元/b]/mq 。/w 
部分/n 汽车站/n 22日/t 开始/v 流水/n 发车/vn 
这/rzv 两天/mq 多家/mq 车站/n 的/ude1 客流量/n 和/cc 平时/t 相比/vi 已经/d 有/vyou 了/ule 明显/a 上升/vi 。/w 
“/w 目前/t 客运/n 总站/nis 客流/n 一天/mq 约/d 为/p [1/m ./w 2/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 比/p 平时/t 增长/v [20/m %/w 左右/f]/mq 。/w 阜阳/ns 、/w 淮南/ns 、/w 无/v 为/p 、/w 蒙城/ns 、/w 亳州/ns 等/udeng 班/n 线/n 较/d 热/a ，/w 车站/n 所有/b 班/n 线/n 预计/v 在/p 22日/t 改为/v 流水/n 发车/vn ，/w 并/cc 储备/vn 了/ule [50/m 辆/q]/mq 左右/f 机动/b 运力/n 车辆/n ，/w 随时/d 补充/vn 各/rz 条/q 线路/n 运力/n 不足/an 。/w ”/w 客运/n 总站/nis [副/b 总经理/nnt]/nnt 周荣/nr 表示/v 。/w 
旅游/vn 汽车站/n 和/cc 客运/n 南/b 站/vi 的/ude1 多条/mq 班/n 线/n 也/d 将/d 在/p 22日/t 改为/v 流水/n 发车/vn ，/w 除夕/t 和/cc 大年初一/t 所有/b 班次/n 都/d 保证/v 有/vyou 车/n 开/v 出/vf ，/w 尽管/c 发车/vn 频次/nz 会/v 降低/vn ，/w 但/c 旅客/n 不用/d 担心/v 坐/v 不到/v 车/n 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 节前/f 公路/n 省外/s 客流/n 集中/v 在/p 西南/ns 线/n ，/w 例如/v 成都/ns 、/w 重庆/ns 、/w 武汉/ns 、/w 长沙/ns 、/w 常德/ns 等/udeng ，/w 29/m 日前/t 的/ude1 车票/n 已经/d 售完/v 。/w 
明/ag 光/n 路/n 汽车站/n 相关/vn 负责人/nnt 田春雪/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 车站/n 已/d 计划/n 在/p 这些/rz 方向/n 加/v 开/v 班车/n ，/w 比如/v 重庆/ns 方向/n 就/d 在/p 22日/t 计划/n 加/v 开/v 一班/mq ，/w 有/vyou 需要/v 的/ude1 乘客/n 现在/t 就/d 可以/v 预订/vn 。/w 此外/c ，/w 省内/s 方向/n 目前/t 运力/n 充足/a ，/w 芜湖/ns 、/w 蚌埠/ns 、/w 滁州/ns 、/w 马鞍山/ns 、/w 亳州/ns 、/w 宿州/ns 、/w 淮北/ns 、/w 安庆/ns 、/w 怀远/ns 都/d 是/vshi 热门/a 线路/n ，/w 旅客/n 最好/d 避开/v 客流/n 高峰/n 趁早/d 购票/v 出行/vn 。/w 
机场/nis 加班/vi 航班/n 多达/v [529/m 班/n]/mq 
2014年/t 是/vshi [新/a 桥/n 机场/nis]/nz 开通/v 运营/vn 后/f 迎来/v 的/ude1 首/q 个/q 春运/n 。/w 根据/p [合肥/ns 机场/nis]/nz 日前/t 公布/v 的/ude1 加班/vn 计划/n ，/w 东航/n 、/w 南航/n 、/w 深航/nz 、/w [幸福/a 航空/n]/ntc 等/udeng 多家/mq 航空公司/nis 纷纷/d 在/p 合肥/ns 加/v 开/v 运力/n ，/w 加班/vi 航班/n 多达/v [529/m 班/n]/mq ，/w 目前/t 合肥/ns 飞往/v 国内/s 多个/mq 城市/n 还有/v 划算/a 机票/n 。/w 
今年/t [新/a 桥/n 机场/nis]/nz 加班/vi 的/ude1 去向/n 主要/b 集中/v 在/p [南方/s 城市/n]/nz ，/w 以/p 广州/ns 、/w 深圳/ns 、/w 海口/ns 、/w 三亚/ns 为/p 重点/n 。/w 目前/t 购买/v 节前/f 机票/n 的话/udh ，/w 合肥/ns 飞/vi 北京/ns 机票/n 最低/a [1/m ./w 5/m 折/vi]/mq [163/m 元/q]/mq ，/w 合肥/ns 飞/vi 广州/ns 最低/a [150/m 元/q]/mq ，/w 合肥/ns 至/p 深圳/ns 最低/a [1/m ./w 8/m 折/vi]/mq [216/m 元/q]/mq ，/w 不过/c 多数/a 城市/n 的/ude1 节前/f 票价/n 已/d 涨/vi 至/p [8/m 折/vi]/mq 左右/f ，/w 旅客/n 提前/vd “/w 抢购/v ”/w 或许/d 还/d 能/v “/w 抢/v ”/w 到/v 特价票/nz 。/w （/w 苏晓琼/nr ）/w 
