记者/nnt 昨日/t 从/p [中国/ns 保监会/nz]/nt 获悉/v ，/w 由/p 保监会/nz 负责/v 筹建/vn 的/ude1 [中国/ns 保险/n]/nz 信息技术/gi 管理/v [有限/a 责任/n 公司/nis]/nis （/w 简称/v “/w 中国/ns 保信/nz ”/w ）/w 宣告/v 成立/vn 。/w 一个/mq 集/q 寿险/n 、/w 财/n 险/ng 、/w 健康险/nz 等/udeng 各/rz 险种/n 承保/v 理赔/vn 信息/n 于/p 一体/n 的/ude1 “/w 国字号/nz ”/w 保险/n 数据/n 平台/n 正在/d 逐渐/d 成形/n 。/w 
各地/rzs 车险/nz 信息/n 率先/d 大/a 集中/v 
据/p 中国/ns 保信/nz 总裁/nnt 吴晓军/nr 介绍/v ，/w 按照/p 公司/nis 的/ude1 既定/b 计划/n ，/w 公司/nis 将/d 首先/d 接手/v 由/p 各地/rzs [保险/n 行业/n 协会/nis]/nt 搭建/v 的/ude1 地方/n 车险/nz 信息/n 平台/n ，/w 实行/v 全国/n “/w 大/a 集中/v ”/w ，/w 在/p 此/rzs 基础/n 之上/f ，/w 实现/v 全国/n 车险/nz 信息/n 的/ude1 统一/vn 运行/vn 、/w [统一/vn 管理/vn]/nz 。/w 根据/p 规划/n ，/w 到/v 今年/t [6/m 月底/t]/mq 之前/f ，/w 公司/nis 将/d 完成/v 全国/n 车险/nz 信息/n 平台/n 的/ude1 迁移/vn 工作/vn 。/w 
车险/nz 信息/n 平台/n 是/vshi 在/p 2006年/t ，/w 为/p 顺应/v 交强险/nz 制度/n 的/ude1 推广/vn ，/w 由/p 各地/rzs 行业协会/nis 牵头/vi ，/w 地方/n 保险公司/nis 垫资/nz 陆续/d 建立/v 的/ude1 。/w 目前/t ，/w [中国/ns 保险/n 行业/n 协会/nis]/nt 旗下/d 的/ude1 车险/nz 信息/n 平台/n 包含/v 了/ule 全国/n [22/m 个/q]/mq 省份/n 的/ude1 车险/nz 信息/n ，/w 另外/c 有/vyou [13/m 个/q]/mq 地方/n 行业协会/nis 建立/v 了/ule 地方/n 信息/n 平台/n 。/w 
吴晓军/nr 表示/v ，/w 车险/nz 信息/n 平台/n 为/p 包括/v 交强险/nz 在/p 内/f 的/ude1 车险/nz [信息/n 资源/n 共享/v]/nz 提供/v 了/ule 便利/an ，/w 也/d 对/p [商业/n 车险/nz]/nz 的/ude1 发展/vn 起到/v 了/ule [积极/ad 作用/n]/nz 。/w 但/c 分/qt 省/n 建设/vn 的/ude1 现状/n 也/d 存在/v 着/uzhe 不/d 小/a 的/ude1 弊端/n 。/w 一方面/c ，/w 分/qt 省/n 建设/vn 会/v 对/p 保险/n 数据/n 造成/v 一种/mq 隔离/vn ，/w 各地/rzs 在/p 标准/n 上/f 、/w 数据格式/gi 上/f 也/d 不/d 统一/vn 。/w 另一方面/c ，/w 各省/r 信息安全/gi 尺度/n 不/d 统一/vn ，/w 使得/vi 信息安全/gi 存在/v 较大/d 漏洞/n 。/w 
将/d 使/v 保险业/n 更/d “/w 透明/a ”/w 
吴晓军/nr 表示/v ，/w 作为/p [信息/n 共享/v]/nz 平台/n ，/w 收集/v 数据/n 是/vshi 中国/ns 保信/nz 的/ude1 任务/n ，/w 而/cc 规范/v 流程/n 同样/d 是/vshi 一大/n 任务/n 。/w 平台/n 建成/v 后/f ，/w 将/d 使/v 保险业/n 进入/v 到/v 一个/mq 透明/a 的/ude1 状态/n ，/w 把/pba 明显/a 的/ude1 不/d 规范/v 交易/vn 暴露/v 出来/vf ，/w 逐步/d 使/v 交易/vn 规范化/vn 标准化/vn ，/w 有利于/v 防范/vn 保险/n 消费/vn 欺诈/vn 、/w 保护/v 消费者/n 的/ude1 利益/n 。/w 
这/rzv 一点/mq ，/w 与/cc 马云/nr 、/w 马化腾/nr 、/w 马明哲/nr 联手/vd 打造/v 的/ude1 众/ag [安/ag 保险公司/nis]/nt 有着/v 异曲同工/n 之/uzhi 处/n 。/w 马云/nr 在/p 众/ag 安/ag 保险/n [开业/vi 仪式/n]/nz 上/f 曾/d 表示/v ，/w 互联网/n 金融/n 将/d 利用/v 大/a 数据/n 、/w 云计算/gi 打造/v 一套/mq 信用/n 体系/n 。/w （/w 记者/nnt 张轶骁/nr ）/w 
