[北京市/ns 人力/n 社保局/nis]/nt 副局长/nnt 王明山/nr 昨晚/t 在/p 接受/v [北京/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 采访/v 时/ng 透露/v ，/w 今年/t 内/f 将/d 尽快/d 出台/vi 职工/nnt [养老/vn 保险/n]/nz 与/cc 居民/n [养老/vn 保险/n]/nz 的/ude1 转移/vn 衔接/vi 政策/n 。/w 王明山/nr 表示/v ，/w 上述/b 两个/mq 制度/n 是/vshi 不同/a 的/ude1 ，/w 并非/v 简单/a 的/ude1 过渡/vn 关系/n ，/w 市/n 人力/n 社保局/nis 正在/d 研究/vn 转移/v 办法/n ，/w 总/b 的/ude1 原则/n 是/vshi 只能/v 领取/vn 一个/mq 、/w 公平/a 、/w 简单/a 明了/v 。/w 
为何/ryv 要/v 出台/vn 职工/nnt [养老/vn 保险/n]/nz 与/cc 居民/n [养老/vn 保险/n]/nz 的/ude1 转移/vn 衔接/vi 政策/n ？/w 王明山/nr 举例/vi 说/v ，/w 外地/s 居民/n 到/v 北京/ns 来/vf 打工/vi ，/w 在/p 北京/ns 某/rz 工厂/nis 参加/v 职工/nnt [养老/vn 保险/n]/nz ，/w 两个月/mq 后/f 辞职/vi 回家/vi ，/w 参加/v 了/ule [城镇/n 居民/n]/nz [养老/vn 保险/n]/nz 。/w 但/c [政策/n 规定/n]/nz 不/d 允许/v 参加/v 两种/mq 保险/n ，/w 即/v 在/p 待遇/n 领取/v 时/ng 不能/v 享受/vn 两种/mq 待遇/n ，/w 只能/v 领取/vn 一份/mq 。/w 
还有/v 一种/mq 情况/n ，/w 比如/v 某人/rr 在/p 企业/n 干/v 了/ule 11个月/t ，/w 交/v 了/ule 11个月/t 的/ude1 职工/nnt [养老/vn 保险/n]/nz ，/w 这/rzv 一个/mq 月/n 没有/v 活儿/n 干/v ，/w 回老家/vi 参加/v 了/ule [城镇/n 居民/n]/nz [养老/vn 保险/n]/nz ，/w [企业/n 养老/vn 保险/n]/nz 是/vshi 按/p 月/n ，/w 居民/n [养老/vn 保险/n]/nz 是/vshi 按/p 年/qt ，/w 在/p 待遇/n 领取/v 时/ng 到底/d 是/vshi 按照/p 哪个/ry 制度/n 领取/v 养老金/n 就/d 成/v 了/ule 问题/n 。/w 
对/p 下/f 一步/mq 的/ude1 工作/vn 重点/n ，/w 王明山/nr 表示/v ，/w 目前/t ，/w 正在/d 研究/vn 的/ude1 衔接/vn 办法/n ，/w 会/v 保证/vn 不管/c 市民/n 最后/f 领取/v 哪种/ry 待遇/n ，/w 权益/n 都/d 不会/v 被/pbei 损害/v ，/w 而且/c 转移/v 接续/vn 会/v 很/d 方便/a 。/w （/w 记者/nnt 陈婷婷/nr ）/w 
