春节/t 游安庆/nr ，/w 活动/vn 丰富/a ，/w 优惠/vn 也/d 很多/m 。/w 记者/nnt 从/p [安庆市/ns 旅游局/nis]/nto 获悉/v ，/w 自/p 2014年1月20日/t (/w 农历/n 2013年/t 腊月二十/t )/w 起/vf 至/p 2014年2月15日/t (/w 农历/n 2014年/t 正月十五/t )/w ，/w 安庆/ns 籍/ng 居民/n 凭/p 本人/rr 有效/a 身份证/n 可/v 免/v 天柱山/nz 主峰/n 景区/n 门票/n 。/w 
另外/c ，/w [春节/t 期间/f]/nz ，/w 天柱山/nz 三祖寺/nz 景区/n 在/p 大年三十/t 和/cc 正月初一/t 将/d 开展/v “/w 敲钟/v 祈福/v ”/w 、/w “/w 拜佛/vi 年/qt ”/w 和/cc “/w 免费/vd 吃/v 斋饭/n ”/w 等/udeng 活动/vn 。/w 
而/cc 怀宁/ns [孔雀/n 东南/f 飞/vi]/nz 影视城/n 则/d 在/p 初一/n 至/p 初七/t 期间/f ，/w 向/p 国内外/s 游客/n 推出/v [20/m 元/q]/mq 特价/n [优惠/vn 政策/n]/nz ，/w 期间/f ，/w 开展/v 新娘茶/nz 、/w 绣球/n 相亲/vi 、/w 舞龙灯/nz 、/w 唱/v 黄梅戏/n 、/w 镰/ng 枪/n 舞/v 和/cc 纳鞋底/nz [舞蹈/n 表演/vn]/nz 。/w (/w 记者/nnt 董艳芬/nr )/w 
