人民网/nz 讯/ng 元月/t 14日/t ，/w [黄山市/ns 食品/n 药品/n 监管局/nis]/nt 叶/ng 显/v 钢/n 副局长/nnt 率/v 食品/n 科/n 一行/n [3/m 人/n]/mq 到/v 歙县/ns 督查/v [春节/t 期间/f]/nz [餐饮/n 服务/vn]/nz 安全/an 保障/vn 工作/vn 。/w [歙县/ns 食/v 药监局/nis]/nt 分管/v 领导/n 及/cc 相关/vn 股室/nz 负责人/nnt 陪同/v 参加/v 了/ule 督查/vn 。/w 
督查/v 组/n 一行/n 先后/d 查看/v 歙县/ns 承接/v “/w 年夜饭/n ”/w 团圆饭/n 的/ude1 大型/b 餐馆/nis 、/w 车站/n 及/cc [旅游/vn 景点/n]/nz 周边/n 的/ude1 餐饮/n 单位/n ，/w 重点/n 检查/vn 了/ule 各/rz 单位/n 购货/vn 渠道/n 是否/v 规范/vn 、/w 是否/v 按/p 要求/n 做到/v [索/vg 证/n 索/vg 票/n]/nz 、/w 食品/n 贮存/v 是否/v 符合/v 要求/n ，/w [食品/n 加工/vn]/nz 制作/v 过程/n 中/f 是否/v 存在/vn [交叉/vn 污染/vn]/nz 、/w 是否/v 违规/vn 使用/v [食品/n 添加剂/n]/nz 、/w 厨房/n 废弃物/n 是否/v [无害化/vn 处理/vn]/nz 、/w [从业/b 人员/n]/nz [健康/a 管理/vn]/nz 、/w 留样/nz 制度/n 等/udeng 落实/v 情况/n ，/w 对/p 检查/vn 中/f 发现/v 的/ude1 问题/n 现场/s 指出/v 并/cc 要求/n 企业/n 及时/ad 整改/vn 到位/vi 。/w 叶显钢/nr 要求/n [歙县/ns 食/v 药监局/nis]/nt 在/p 近期/t 开展/v 的/ude1 [春节/t 期间/f]/nz [餐饮/n 服务/vn]/nz [食品/n 安全/an]/nz 专项/b 行动/vn 中/f ，/w 要/v 严惩/vn [违法/vn 行为/n]/nz ，/w 保障/v 全县/n [人民/n 群众/n]/nz 过/uguo 个/q 祥和/a 的/ude1 春节/t 。/w （/w 凌金星/nr ）/w 
