1月16日/t ，/w 旅客/n 在/p [广州/ns 火车站/n]/nz 等候/v 列车/n 启动/v 。/w [一/d 扇/q 扇/q]/mq 车窗/n ，/w 就/d 像/v [一个/mq 个/q]/mq 斑斓/z 的/ude1 电视/n 屏幕/n ，/w 上演/v 着/uzhe 不同/a 的/ude1 故事/n 。/w 当天/t 凌晨/t 0：49/m ，/w 从/p [广州/ns 火车站/n]/nz 始发/vn 的/ude1 春运/n 首/q 趟/qv [临客/n 列车/n]/nz —/w —/w 广州/ns 至/p 常德/ns 的/ude1 K9286/x 次/qv 列车/n ，/w 满载/v 着/uzhe [2647/m 名/q]/mq 旅客/n 顺利/ad 踏上/v 归/v 家/q 的/ude1 旅途/n 。/w 2014年/t 全国/n 春运/n 从/p 1月16日/t 开始/v ，/w 客流量/n 预计/v 将/d 达/v [36/m ./w 2/m 亿/m 人次/qv]/mq 。/w 新华社/nt 记者/nnt 邢广利/nr 摄/vg 
