人民网/nz 讯/ng 为/p 发挥/v 长效/b 监管/v 机制/n ，/w [安庆市/ns 食品/n 药品/n 监管局/nis]/nt 结合/v 2013年/t 各项/r 监管/v 信息/n 、/w [行政/n 处罚/vn]/nz 和/cc 质量/n 抽验/v 情况/n ，/w 对/p 全市/n 重点/n 监管/v [医疗/n 器械/n]/nz 经营/v 企业/n 质量/n [信用/n 等级/n]/nz 进行/vn 了/ule 综合评定/v ，/w 评价/v 结果/n 已/d 于/p 2014年1月14日/t 在/p [安庆市/ns 食品/n 药品/n 监管局/nis]/nt 网站/n 进行/vn 公示/n ，/w [80/m 家/q]/mq 企业/n 被/pbei 评为/v “/w 守信/a ”/w 、/w [2/m 家/q]/mq 企业/n 被/pbei 评为/v “/w 失信/vi ”/w 、/w [1/m 家/q]/mq 企业/n 被/pbei 评为/v “/w 警示/vn ”/w 。/w 
[安庆市/ns 食/v 药监局/nis]/nt 在/p 规定/n 期限/n 对/p 整改/vn 情况/n 进行/vn 了/ule 复查/vn ，/w [6/m 家/q]/mq 企业/n 按期/d 整改/vn 并/cc 规范/v 经营/vn ，/w [1/m 家/q]/mq 主动/ad 申报/vn 注销/vn ，/w 尚/d 有/vyou [2/m 家/q]/mq 公司/nis （/w [安庆市/ns 康辉/nr 医疗/n 用品/n 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 、/w [安庆市/ns 弘/nz 诚/dg 医疗/n 器械/n 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt ）/w 经/p 多次/mq 督促/v ，/w 仍/d 未/d 整改/vn ，/w 按照/p 《/w 安徽省/ns 重点/n 监管/v [医疗/n 器械/n]/nz 经营/v 企业/n 质量/n 信用/n 分类/vn [管理/vn 办法/n]/nz 》/w ，/w [2/m 家/q]/mq 均/d 被/pbei 评为/v 2013/m 年度/n “/w 失信/vi 企业/n ”/w 。/w 另有/v [1/m 家/q]/mq 整改/vn 不/d 彻底/ad ，/w 被/pbei 评为/v 警示/vn 企业/n 。/w 
[安庆市/ns 食/v 药监局/nis]/nt 将/d 把/pba 失信/vi 、/w 警示/v 企业/n 列入/v “/w 黑名单/n ”/w 予以/vx 上报/vi 省局/n 核定/v ，/w 同时/c 抄送/v 各/rz [有关/vn 部门/n]/nz 及/cc [医疗/n 机构/n]/nz ，/w 发挥/v 综合治理/vl 效应/n 。/w （/w 李怡/nr 和/cc ）/w 
