人民网/nz 讯/ng [美国/nsf 东部/f 时间/n]/nz 2014年1月5日/t ，/w [纽约/nsf 时报/n 广场/n]/nz [万豪/nr 酒店/nis]/ntch 像/v 往常/t 一样/uyy [灯火/n 通明/z]/nz ，/w 一群/mq 东方/s 面孔/n 的/ude1 访客/nz 吸引/v 到/v 不少/m 西方人/n 的/ude1 注意/vn ，/w 因为/c 他们/rr 正在/d 运送/v 的/ude1 物品/n 显得/v 有些/rz 与众不同/vl —/w —/w 那/rzv 是/vshi 些/q 看上去/v 极/d 具/vg 东方/s 特色/n 的/ude1 [中国/ns 白酒/nf]/nz ，/w 瓶/n 身/ng 精巧/a 的/ude1 工艺/n 、/w 鲜亮/a 的/ude1 颜色/n ，/w 还有/v 飘逸/a 出/vf 的/ude1 浓香/n ，/w 让/v 看客/n 忍不住/v 心驰神往/vl 。/w 一位/mq 上岁数/v 的/ude1 住/vn 客/ng 甚至/d 主动/ad 凑/v 上前/vi ，/w 拿出/v 眼镜/n 一/m 睹/v [中国/ns 白酒/nf]/nz 的/ude1 真容/n 。/w 
这/rzv 群/ng 东方/s 面孔/n 的/ude1 访客/nz 来自/v 中国/ns [安徽省/ns 亳州市/ns]/ns ，/w 他们/rr 搬运/vn 的/ude1 这些/rz 白酒/nf 将/d 会/v 在/p [万豪/nr 酒店/nis]/ntch ，/w 由/p 著名/a 国际/n 拍卖师/nnd Bruce/x 主持/v 拍卖/vn ，/w 而/cc 这场/r 名为/v “/w 浓香/n 万里/mq —/w —/w [中国/ns 酒文化/nz]/nz 全球/n 巡礼/vn （/w 美国/nsf 站/vi ）/w 暨/cc 2014/m 古井贡酒/nrf 新春/t 拍卖会/n ”/w ，/w 也/d 是/vshi [中国/ns 白酒/nf]/nz 在/p [国际/n 市场/n]/nz 的/ude1 [第一/m 拍/v]/mq 。/w 
古井贡酒/nrf 年份/n 原浆/n 产品/n 广告/n 登陆/vi [纽约/nsf 时代/n 广场/n]/nz 
让/v 不/d 远/a 万里/mq 来到/v 纽约/nsf 的/ude1 古井/nf 人/n 惊喜/a 的/ude1 是/vshi ：/w 在/p 拍卖/v 会上/n ，/w 古井贡酒/nrf 系列/n 陈年/b 老酒/n [19/m 件/q]/mq 标/v 的/ude1 ，/w 经/p 现场/s 众多/a 收藏家/nnd 的/ude1 激烈/a 争夺/v ，/w 最终/d 以/p [358/m ./w 15/m 万/d 美元/q]/mq 的/ude1 落槌/nz 价/n [圆满/a 收官/v]/nz ，/w 成交率/nz 达/v 100%/m 。/w 此举/rzv 不仅/c 开创/v 了/ule [中国/ns 白酒/nf]/nz [国际/n 市场/n]/nz 的/ude1 首/q 拍/v 历史/n ，/w 在/p “/w 世界/n 的/ude1 十字路口/n ”/w 树立/v 了/ule 中国/ns [民族/n 品牌/n]/nz 的/ude1 [良好/a 形象/n]/nz ，/w 并/cc 很可能/nz 就此/d 引发/v 全球/n 收藏/v [中国/ns 白酒/nf]/nz 的/ude1 热潮/n ，/w 为/p 身处/s 寒冬/n 的/ude1 [中国/ns 白酒/nf]/nz 企业/n 趟/qv 出/vf 一条/mq 新的/a 转型/v 路/n 。/w 
2014年1月6日/t ，/w 一场/mq 让/v 世界/n 感受/v [中国/ns 白酒/nf]/nz 文化/n 魅力/n 的/ude1 盛事/n “/w 文化/n 与/cc 发展/vn —/w —/w 古井贡酒/nrf [中国/ns 酒文化/nz]/nz 全球/n 巡礼/v 开幕式/n 暨/cc 论坛/n ”/w 在/p 纽约/nsf [联合国/nt 大厦/n]/nz 圆满/a 举办/v 。/w [联合国/nt 外勤/nnd 支助/nz 部/q]/nt 高级/a 官员/nnt DavidBackler/x 、/w [联合国/nt 大会/n 事务部/nis]/nt 高级/a 官员/nnt 陈峰/nr 、/w [联合国/nt NGO/x 妇女/n 协会/nis]/nt 主席/nnt Genoveva/x 
F/x ./w Wallach/x 、/w [韩国/nsf 常驻/v 联合国/nt 代表团/n]/nt 副大使/nnt 等/udeng 纽约/nsf 当地/s 政要/n 出席/v 论坛/n 。/w 活动/vn 上/f ，/w 古井贡酒/nrf 作为/p [中国/ns 白酒/nf]/nz 的/ude1 [杰出/a 代表/nnt]/nz ，/w 扮演/v [文化/n 交流/vn]/nz “/w 友谊/n 使者/nnt ”/w 这/rzv 一/m 角色/n ，/w 现场/s 演绎/v 千年/t [中国/ns 酒文化/nz]/nz ，/w 推广/v 古井贡酒/nrf 陈年/b 老酒/n 高端/nz 收藏/v ，/w 让/v 世界/n 了解/v [中国/ns 酒文化/nz]/nz 的/ude1 博大精深/vl ，/w 与/cc 世界/n 共享/v [中国/ns 文化/n]/nz 盛宴/n 。/w 
