1月15日/t ，/w [昆明/ns 信息港/n]/nz 报道/v 了/ule [中科院/n 昆明/ns 动物/n 研究所/nis]/nt 副所长/nnt 疑似/nz 因/p 牵涉/v “/w 开房门/nz ”/w 被免职/nz 的/ude1 消息/n ，/w 15日/t 晚/tg ，/w [中科院/n 昆明/ns 动物/n 研究所/nis]/nt 发布/v [情况/n 通报/v]/nz 间接/b 承认/v “/w 开房门/nz ”/w 视频/n 男主角/nnt 系/v 该/rz 所/usuo 研究员/nnt 王文/nr ，/w 并/cc 通报/v 了/ule 已经/d 于/p 1月9日/t 将/d 王文/nr [中国科学院/nt 昆明/ns 动物/n 研究所/nis]/nt 副所长/nnt 等/udeng 全部/m 领导/n 职务/n 免去/v 的/ude1 决定/vn 。/w 
中新网/nz 昆明/ns 1月15日/t 电/n (/w 记者/nnt 史广林/nr )/w 15日/t 晚间/t ，/w [中国科学院/nt 昆明/ns 动物/n 研究所/nis]/nt 通报/v ，/w 中科院/n 相关/vn [职能/n 部门/n]/nz 已/d 启动/v 对/p 该/rz 所/usuo 研究员/nnt 王文/nr 的/ude1 调查/vn 工作/vn 。/w 
近日/t ，/w [中科院/n 昆明/ns 动物/n 研究所/nis]/nt 副所长/nnt 王文/nr 的/ude1 不/d 雅/ag 视频/n 在/p 网络/n 上/f 传播/vn ，/w 引发/v 社会/n 关注/v 。/w 
[中科院/n 动物/n 所/usuo]/nt 15日/t 晚间/t 发布/v 通报/vn 称/v ，/w 2013年12月27日/t ，/w 该/rz 所/usuo 部分/n 领导/n 、/w 学科/n 组长/nnt 收到/v 针对/p 王文/nr 研究员/nnt 的/ude1 [匿名/vn 举报/vn]/nz 邮件/n ，/w [主要/b 内容/n]/nz 涉及/v 其/rz [个人/n 生活/vn]/nz 作风/n 问题/n 。/w 研究所/nis [第一/m 时间/n]/nz 向/p 当事人/n 王文/nr 进行/vn 了/ule 相关/vn 情况/n 的/ude1 核实/vn ，/w 并/cc 立即/d 上报/vi 中国科学院/nt 。/w 
目前/t ，/w 中国科学院/nt 相关/vn [职能/n 部门/n]/nz 已/d 依/v 规/ng 启动/v 了/ule 相关/vn 调查/vn 。/w 
