16日/t ，/w 山西/ns 首/q 档/ng [旅游/vn 攻略/n]/nz 栏目/n 《/w 我/rr 的/ude1 [旅游/vn 攻略/n]/nz 》/w [山西/ns 广播/vn 电视台/nis]/nt [公共/b 频道/n]/nz 亮相/vi ，/w 以/p 纪实/n 手法/n 跟踪/vn 记录/v 整个/b 旅游/vn 经历/n ，/w 讲述/v 旅行/vn 中/f 的/ude1 故事/n ，/w 重点/n 展示/v [风景/n 名胜/n]/nz 的/ude1 独特/a 魅力/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 节目/n 以/p 外景/n 主持/v 或/c 民间/n 旅游/vn 达人/nz 为/p 线/n ，/w 以/p 山西/ns 各个/rz [旅游/vn 景点/n]/nz 、/w [旅游/vn 路线/n]/nz 为/p 网/n ，/w 并/cc 将/d 与/cc 景区/n 有关/vn 的/ude1 游/vn 、/w 购/vg 、/w 娱/vg 、/w 吃/v 、/w 住/vi 、/w 行/ng 的/ude1 亮点/n 串/q 到/v 一起/s ，/w 每个/r 景点/n 都/d 给/p 观众/n 提供/v 一套/mq 既有/v 代表性/n 又/d 个性化/vn 的/ude1 [旅游/vn 攻略/n]/nz ，/w 节目/n 还/d 在/p 节假日/t 推出/v 山西/ns 人/n 省外/s 游/v 、/w 境外游/nz 的/ude1 攻略/n 指南/n 。/w 
该/rz 节目/n 负责/v 人称/n ，/w 以/p “/w 攻略/n +/w 故事/n ”/w 的/ude1 体验/vn 方式/n 打造/v 个性/n [旅游/vn 全/a 攻略/n]/nz ，/w 让/v 观众/n 在/p 轻松/a 、/w 愉快/a 中/f 深度/n 了解/v 山西/ns 、/w 热爱/v 山西/ns ，/w 喜爱/v 旅游/vn ，/w 它/rr 也/d 是/vshi 山西/ns [第一/m 档/ng]/mq 从/p 旅游/vn 消费者/n 的/ude1 角度/n ，/w 体验/v 式/k 真人秀/nz 的/ude1 [旅游/vn 节目/n]/nz 。/w 
另外/c ，/w 根据/p 北方/s 季节/n 特点/n 将/d 适时/ad 推出/v “/w [晋商/nz 大院/n]/nz 游/v ”/w 系列/n 及/cc “/w 山西/ns 古村落/nz 游/v ”/w 系列/n ，/w 并/cc 介绍/v 各地/rzs 老年/n 俗/a 和/cc 地方/n [特色/n 小吃/n]/nz ，/w 在/p 万/m 家团圆/nz 的/ude1 春节/t ，/w 为/p 喜欢/vi 山西/ns 风情/n 的/ude1 朋友们/nz 送/v 上/f 一份/mq 节日/n 饕殄/nz 盛宴/n 。/w 
[山西省/ns 旅游局/nis]/nto 相关/vn 负责/v 人称/n ，/w 栏目/n 的/ude1 开播/v 将/d 为/p 山西/ns 促进/v 旅游/vn 、/w 商业/n 和/cc [现代/ntc 服务业/n]/nz 的/ude1 发展/vn 注入/v 新的/a 活力/n 。/w 据悉/v ，/w 由/p [山西省/ns 旅游局/nis]/nto 和/cc [山西/ns 广播/vn 电视台/nis]/nt [公共/b 频道/n]/nz 共同/d 打造/v 的/ude1 [一/d 档/ng]/mq 栏目/n ，/w 也/d 是/vshi 山西/ns 唯一/b [一/d 档/ng]/mq [旅游/vn 全/a 攻略/n]/nz 节目/n 。/w （/w 完/vi ）/w （/w 王燕君/nr ）/w 
