定淮门/nz 至/p 狮子山/ns 段/q 城墙/n 风光/n 。/w 
清凉门/nz 至/p 国防园/nz 城墙/n 。/w 
去年/t [春节/t 期间/f]/nz 市民/n 登上/v [中华门/ns 城堡/n]/nz 。/w 
玄武门/nz 至/p 神策门/nz 西面/f 将/d 建设/v 绿化带/n 和/cc 新/a 道路/n 。/w 
标/v 营门/nz 附近/f 在/p 建/v 的/ude1 城墙/n 通道/n 。/w 
西北/ns 段/q 
定淮门/nz 至/p 狮子山/ns 
穿过/v [三/m 座/q]/mq 公园/n 最长/d 免费/vd 城墙/n 受欢迎/nz 
定淮门/nz 至/p 狮子山/ns 一段/mq 的/ude1 城墙/n 是/vshi 南京/ns [几/d 段/q]/mq 城墙/n 中/f 比较/d 蜿蜒/z 秀美/a 的/ude1 一段/mq ，/w 在/p 北段/n 沿着/p 狮子山/ns 山体/n 建设/vn ，/w 中段/f 比邻/n [绣球/n 公园/n]/nz ，/w 南段/n 则/d 在/p 小桃园/nz 东侧/f ，/w 是/vshi 欣赏/v 南京/ns 春色/n 的/ude1 好去处/nz 。/w 
昨日/t 记者/nnt 在/p 这里/rzs 了解到/v ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 南京/ns 免费/vd 城墙/n 中/f 比较/d 长/a 的/ude1 一段/mq ，/w 南端/f 从/p 定淮门/nz 开始/v ，/w 经过/p 的/ude1 华严/nz 岗/n 门/n 、/w 挹江门/nz 、/w 仪凤门/nz 都/d 是/vshi 免费/vd 开放/v 的/ude1 ，/w 每天/r 有/vyou 大量/m 附近/f 居民/n 上/f 城墙/n 锻炼/vn ，/w 或/c 散步/vi 欣赏/v 风光/n ，/w 只有/c 进入/v 阅江楼/ns 的/ude1 一段/mq 需要/v 收费/vn 。/w 目前/t 这段/r 城墙/n 已有/v 华严岗/nr 、/w 挹江门/nz 、/w [阅江楼/ns 景区/n]/nz 等/udeng [5/m 个/q]/mq 内侧/f 的/ude1 登城/nz 入口/n ，/w 未来/t 还/d 将/d 配置/vn 服务/vn 点/qt 。/w 记者/nnt 在/p 这段/r 城墙/n 上/f 也/d 看到/v 了/ule 有人/r 正在/d 施工/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 这里/rzs 也/d 将/d 和/cc 多/a 处/n 城墙/n 一样/uyy 装/v 上/f 座椅/n 等/udeng [公共/b 服务/vn 设施/n]/nz 。/w 这/rzv 一段/mq 城墙/n 几乎/d 可以/v 一览/n 南京城/ns 西北部/f 的/ude1 全部/m 风光/n ，/w 串起/nz 多个/mq 公园/n 。/w 上/f 走/v 城墙/n ，/w 下游/f 公园/n ，/w 还/d 可以/v 在/p 多个/mq 城门/n 上/f 互相/d 远眺/v ，/w 预计/v 将/d 是/vshi 最/d 受/v 市民/n 喜爱/v 的/ude1 一段/mq 城墙/n 。/w 
这/rzv 一段/mq 的/ude1 [整治/vn 工程/n]/nz 主要/b 也/d 是/vshi 拆除/v 城墙/n 内侧/f [15/m 米/q]/mq 范围内/nz 的/ude1 建筑/n ，/w 对/p 位于/v 定淮门/nz 的/ude1 [佳/a 盛/v 花园/n]/nz 入口处/n 进行/vn 环境/n 整治/vn 。/w 而/cc 不少/m 市民/n 反映/v 的/ude1 城墙/n 东侧/f 一些/mq 小区/n 和/cc 棚户区/n 及/cc 菜地/n 的/ude1 问题/n 也/d 将/d 在/p 近日/t 治理/vn 清除/v 。/w 对/p 黄土山/nz 棚户区/n 和/cc 驴子/n 巷/ng 后/f 街/n 棚户区/n 城墙/n 内侧/f [15/m 米/q]/mq 以内/f 进行/vn 征收/vn ，/w 对/p [南/b 空/ng 挹江门/nz 干休所/nis]/nt 房屋/n 进行/vn 整治/vn 并/cc 退出/v 城墙/n 内侧/f [15/m 米/q]/mq 以外/f 。/w 整治/vn 后/f 将/d 把/pba 城墙/n 西侧/f 的/ude1 山林/n 还给/v 市民/n 。/w 
串联/v 景点/n ：/w 小桃园/nz 、/w [绣球/n 公园/n]/nz 、/w 狮子山/ns 、/w 阅江楼/ns 
西段/nz 
清凉门/nz 至/p 国防园/nz 
未来/t 可/v 跨过/v 城西/d 干道/n 去/vf 清凉山/ns 
这/rzv 一段/mq 城墙/n 全长/n [2/m ./w 42/m 公里/q]/mq ，/w 南/b 起/vf 石城门/nz ，/w 北/f 至/p 定淮门/nz ，/w 也/d 是/vshi [几/d 段/q]/mq 城墙/n 中/f 比较/d 短/a 的/ude1 一段/mq ，/w 虽然/c 距离/n 短/a ，/w 但是/c 可以/v 追溯/vn 的/ude1 历史/n 却/d 很长/d 。/w 这段/r 城墙/n 在/p 清凉门/nz 被/pbei 清凉门/nz 大桥/n 分成/vi [两/q 段/q]/mq ，/w 不过/c 如果/c 想/v 沿着/p 城墙/n 走/v 则/d 可以/v 穿过/v 清凉门/nz 大桥/n 下/f 的/ude1 绿道/nz 。/w 清凉门/nz 城墙/n 登城/nz 口/n 共有/v 两处/mq ，/w 分别为/v 清凉门/nz 、/w 国防园/nz 入口/n 。/w 沿/p 城墙/n 边/k 走/v 便/d 能/v 远眺/vn 石头城/ns ，/w 欣赏/v 外围/f 美丽/a 的/ude1 风景/n ，/w 也/d 是/vshi 茶余饭后/bl 散步/vi 的/ude1 好去处/nz 。/w 而外/u 秦淮河/ns 和/cc 石头城/ns 则/d 有着/v 许多/mq 的/ude1 典故/n ，/w 是/vshi [南京/ns 城墙/n]/nz 的/ude1 [一/d 处/n]/mq 代表性/n 景点/n 。/w 
目前/t 清凉门/nz 到/v 国防园/nz 城墙/n 对外/vn 免费/vd 开放/v ，/w 很多/m 周边/n 大学生/nnt 和/cc 居民/n 在/p 午后/t 都会/n 来到/v 城墙/n 上/f 散步/vi 。/w 城墙/n 内部/f 是/vshi 个/q 生态/n 植物/n 区/n ，/w 放眼/v 望去/v 一排/mq 树木/n 高耸/v 葱郁/z ，/w 未/d 凋零/vi 的/ude1 树枝/n 上/f 还/d 留/v 有/vyou 秋后/t 红韵/nz 。/w 草丛/n 中/f 的/ude1 标志/n 显示/v 这里/rzs 是/vshi 2013年/t 南京市/ns [第/m 十届/mq]/mq 中小学生/nnd 义务/n 植树/vi 基地/nis 。/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 随着/p 城西/d 干道/n 改造/vn ，/w 国防园/nz 和/cc 清凉山/ns 之间/f 被/pbei 打通/v ，/w 新建/v 出/vf 一个/mq 类似/a 城门/n 的/ude1 通道/n 来/vf 连接/v 。/w 而/cc 市民/n 可以/v 从/p 这段/r 城墙/n 上/f 直接/ad 通过/p ，/w 一边/d 逛逛/v 明城墙/nz ，/w 一边/d 就/d 可以/v 走到/vf 清凉山/ns 扫叶楼/nz 了/ule 。/w 
串联/v 景点/n ：/w 鬼脸城/nz 、/w 国防园/nz 、/w 清凉山/ns 
南段/n 
东水关/nz 至/p 西/f 水/n 关/n 
以后/f 可/v 骑/v 特制/b 自行车/n 空中/s 赏/v 秦淮/nz 风光/n 
东/f 起/vf 东水关/nz 、/w 西/f 至/p 西/f 水/n 关/n 的/ude1 这段/r 城墙/n 包括/v 了/ule 著名/a 的/ude1 [中华门/ns 城堡/n]/nz ，/w 整段/nz 城墙/n 像/v 一个/mq 手掌/n ，/w 将/d 城南/f 的/ude1 [秦淮/nz 风光/n 带/v]/nz 捧/v 在/p 手心/n 。/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 这/rzv 一段/mq 城墙/n 的/ude1 改造/vn 主要/b 是/vshi 征收/vn 附近/f 小区/n 、/w 工厂/nis 等/udeng 影响/v 城墙/n 内侧/f 贯通/vi 的/ude1 建筑/n ，/w 并/cc 同时/c 把/pba 附近/f [违法/vn 建筑/n]/nz 一并/d 拆除/v 掉/v 。/w 征收/vn 后/f ，/w 城墙/n 内侧/f 将/d 建/v 一/m 市民/n 休闲/vn 公园/n ，/w 其中/rz 特别/d 设置/v 的/ude1 慢行/v 步/qv 道/qv 可以/v 供/vi 市民/n 在/p 此/rzs 沿/p 城墙/n 散步/vi ，/w 不仅/c 可以/v 欣赏/vn 美景/n ，/w 也/d 是/vshi [锻炼/vn 身体/n]/nz 的/ude1 一种/mq 途径/n 。/w 
串联/v 景点/n ：/w 东水关/nz 、/w 周处/nr 读书台/nz 、/w 白鹭洲/nr 、/w 夫子庙/ns 、/w 老/a 门/n 东/f 、/w [中华门/ns 城堡/n]/nz 、/w 古/tg 长干里/nz 、/w 西/f 水/n 关/n 
东北/ns 段/q 
神策门/nz 至/p 太平门/n 
结合/v 城墙/n 西侧/f 整治/vn ，/w 共/d 设/v [5/m 个/q]/mq 登城/nz 口/n 
玄武/nz 湖边/s 台城/ns 这/rzv 一段/mq 明城墙/nz 是/vshi 最早/d 开发/vn 供/vi 市民/n 游览/v 的/ude1 。/w 这/rzv 一段/mq 城墙/n 向/p 北/f 可/v 到达/v 玄武门/nz ，/w 向/p 东/f 可/v 走到/vf 太平门/n 。/w 而/cc 从/p 2012年/t 开始/v 的/ude1 修缮/vn 工作/vn 也/d 将/d 玄武门/nz 到/v 神策门/nz 一段/mq 的/ude1 城墙/n 修复/v 完毕/vi 。/w 不过/c 记者/nnt 昨天/t 登上/v [修缮/vn 一/d 新/a]/nz 开放/v 的/ude1 玄武门/nz 城楼/n 时/ng 看到/v ，/w 这里/rzs 往北/d 通往/v 神策门/nz 一段/mq 的/ude1 城墙/n 又/d 封闭/v 起来/vf 了/ule 。/w [工作/vn 人员/n]/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 这/rzv 是/vshi 要/v 结合/vn 城墙/n 西侧/f 的/ude1 整治/vn ，/w 最终/d 将/d 一起/s 开放/v 。/w [工作/vn 人员/n]/nnt 还/d 告诉/v 记者/nnt ，/w 玄武门/nz 这/rzv 一段/mq 城墙/n 共有/v [5/m 个/q]/mq 登城/nz 口/n 。/w 
目前/t ，/w 玄武门/nz 到/v 太平门/n 的/ude1 费用/n 为/p 每人/r [15/m 元/q]/mq ，/w 未来/t 将/d 开通/v 至/p 神策门/nz 的/ude1 城墙/n ，/w 会/v 将/d 这/rzv 一段/mq 城墙/n 纳入/v 管理/vn 范围/n 。/w 该段/r 城墙/n 未来/t 也/d 可/v 骑/v 自行车/n 游览/v 。/w 
另外/c ，/w 目前/t 在/p [玄武湖/nsf 隧道/n]/nz 新/a 模范/n 马路/n 入口/n 上方/f 正在/d 建设/vn 的/ude1 高架/n 未来/t 将/d 和/cc 城墙/n 的/ude1 综合/vn 环境/n 整治/vn 一起/s ，/w 在/p 城墙/n 外侧/f [15/m 米/q]/mq 范围内/nz 建成/v 一条/mq [双向/b 两/q 车道/n]/nz 的/ude1 [市政/n 道路/n]/nz 。/w 届时/d ，/w 神策门/nz 、/w 玄武湖/nsf 、/w 台城/ns 、/w 鸡鸣寺/nz 、/w 九华山/nz 等/udeng 景点/n 也/d 将/d 连成/v 风景线/n ，/w 城墙/n 下/f 开辟/v 出/vf 绿地/n 、/w 步/qv 道/qv 、/w 广场/n 等/udeng 景观/n ，/w 种植/v 秋景/n 乔木/n 。/w 
串联/v 景点/n ：/w 神策门/nz 、/w 玄武湖/nsf 、/w 台城/ns 、/w 鸡鸣寺/nz 、/w 九华山/nz 
东段/ns 
太平门/n 至/p 标/v 营门/nz 
中山门/ns 两侧/f 城墙/n 施工/vn ，/w 未来/t 有/vyou [6/m 个/q]/mq 登城/nz 口/n 
太平门/n 至/p 标/v 营门/nz 的/ude1 城墙/n ，/w 一边/d 是/vshi 紫金山/ns ，/w 一边/d 是/vshi 护城河/ns 。/w 不过/c 目前/t 太平门/n 至/p 近/a 中山门/ns 段/q 仍/d 在/p 施工/vn ，/w 市民/n 想/v 走/v 只能/v 从/p 太平门/n 顺着/p 城墙/n 根/n 往/p 中山陵/ns 方向/n 走/v ，/w 在/p 前/f 湖/n 附近/f 转向/vi 南/b ，/w 绕道/v 至/p 中山门/ns 段/q 再/d [拾级/nz 而/cc 上/f]/nz 。/w 昨日/t [扬子/ntc 晚报/n]/nz 记者/nnt 登上/v 中山门/ns ，/w 发现/v 现在/t 城墙/n 西侧/f 还有/v 一些/mq 棚户/n ，/w 而/cc 住在/v 棚户区/n 里/f 的/ude1 几位/n 住户/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 过/uguo 完/vi 年/qt 后/f 他们/rr 就/d 将/d 从/p 这里/rzs 搬出/vf 。/w 
在/p 附近/f 一/m 城管/n 岗亭/n 里/f 值班/vn 的/ude1 城管/n 人员/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 现在/t 中山门/ns 至/p 标/v 营门/nz 段/q 已经/d 都/d 在/p 为/p 以后/f 的/ude1 城墙/n 开放/v 做/v [准备/v 工作/vn]/nz ，/w “/w 这段/r 城墙/n 大约/d [2/m 公里/q]/mq ，/w 以后/f 每/rz [50/m 米/q]/mq 都会/n 设有/v 一些/mq 游客/n 休息/v 椅/ng 和/cc 垃圾桶/n 。/w ”/w 记者/nnt 沿/p 城墙/n 一直/d 走到/vf 标/v 营门/nz ，/w 可以/v 发现/vn 中山门/ns 附近/f 的/ude1 城墙/n 基本/a 都/d 是/vshi 老/a 城墙/n ，/w 而/cc 到/v 了/ule 标/v 营门/nz 则/d 能/v 看出/v 是/vshi 用/p 城砖/n 复建/v 在/p 遗址/n 之上/f 。/w “/w 以前/f 这里/rzs 到/v 中山门/ns 就/d 不通/a 了/ule ，/w 现在/t 这个/rz 标/v 营门/nz 段/q 是/vshi 去年/t 新/a 动工/vi 的/ude1 一段/mq ，/w 才/d 开放/v 不到/v 一周/mq 。/w ”/w 
据/p 了解/v ，/w 未来/t 中山门/ns 、/w 后/f 半山园/nz 、/w 琵琶湖/nz 、/w 南航/n 、/w 标/v 营门/nz 、/w 蓝旗/nz 街/n 共/d [6/m 个/q]/mq 登城/nz 栈道/n 。/w 目前/t 在/p 城墙/n 上/f 也/d 能/v 看到/v ，/w 新/a 修建/v 的/ude1 登城/nz 口/n 主体/n 已经/d 可以/v 看出/v 形状/n 。/w 
串联/v 景点/n ：/w 紫金山/ns 、/w 琵琶湖/nz 、/w 中山门/ns 、/w 月牙湖/nz 、/w 
链接/gi 
暴走/nz 城墙/n 一圈/mq 需/v [14/m 小时/n]/mq 全程/n 近/a [40/m 公里/q]/mq 
蜿蜒/z 盘桓/v 在/p 南京/ns 的/ude1 [35/m 公里/q]/mq 的/ude1 明城墙/nz 一直/d 都/d 是/vshi 城市/n 最/d 独特/a 的/ude1 名片/n 。/w 而/cc “/w 走/v 明城墙/nz ”/w 活动/vn 也/d 一直/d 是/vshi 一些/mq 市民/n 身体力行/vl 、/w 感受/v [六朝/n 古都/n]/ns 山水/n 城/n 林/ng 的/ude1 一种/mq 方式/n 。/w 在/p 南京/ns ，/w 男女老少/n 都/d 有/vyou 自己/rr 的/ude1 方式/n 来/vf 走/v 城墙/n ，/w 中老年人/n 会/v 晨练/vn 时/ng 走上/v 一段/mq 城墙/n 健身/vn ，/w 而/cc 年轻人/n 更/d 有着/v “/w 暴走/nz 城墙/n ”/w 的/ude1 群体/n 。/w 每个/r 周末/t 都会/n 有/vyou 各种各样/bl 的/ude1 群体/n 组织/n 人们/n 沿着/p 城墙/n 步行/vi ，/w 而/cc 其中/rz 的/ude1 “/w 终极/n 路线/n ”/w 则/d 是/vshi 花/n 长时间/nz ，/w 将/d [数十/m 公里/q]/mq 的/ude1 城墙/n “/w 走/v 一圈/mq ”/w 。/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 一般/ad 走/v 这样/rzv 一圈/mq 需要/v 约/d [14/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 距离/n 接近/v [40/m 公里/q]/mq ，/w 不/d 走捷径/vl ，/w 不/d 借助/v 任何/rz 交通工具/nz ，/w 完全/ad 靠/v 双脚/n 。/w 参与/v 活动/vn 的/ude1 年轻人/n 每/rz 到/v [一/d 处/n]/mq 城门/n 遗迹/n 都会/n 拍照/vi 作为/p 留念/vi ，/w 沿途/d 的/ude1 照片/n 以及/cc 攻略/n 都/d 被/pbei 晒/v 到/v 了/ule 网上/s ，/w 这样/rzv 一条/mq “/w 暴走/nz ”/w 活动/vn 在/p 网上/s 也/d 会/v 被/pbei 网友/n 们/k 视为/v 众多/a 徒步/d 明城墙/nz 活动/vn 的/ude1 典范/n 。/w 
不过/c ，/w 目前/t 南京/ns 的/ude1 明城墙/nz [很多/m 处/n]/mq 并不/d 连贯/a ，/w 有的/rz 地方/n 毁于/v 炮火/n ，/w 有的/rz 地方/n 在/p 封闭/v 保护/vn 。/w 想/v 顺着/p 城墙/n 走/v 一圈/mq 很多/m 地方/n 要/v 爬上/vf 爬下/nz ，/w 顺着/p 城墙/n 根/n 跟着/v 护城河/ns ，/w “/w 暴走/nz 城墙/n ”/w 所有/b 走过/v 的/ude1 [40/m 公里/q]/mq 中/f ，/w 目前/t 在/p 城墙/n 上/f 走/v 的/ude1 不足/an [20/m 公里/q]/mq 。/w 
