1月14日/t ，/w 香港/ns 新都城/nz 举办/v 的/ude1 古/tg 象棋/n 展览/vn 开幕/vi ，/w 展出/v 40多款/m 唐/tg 、/w 宋/tg 、/w 元/q 、/w 明/ag 、/w 清/tg 及/cc [民国/n 时期/n]/ns 的/ude1 珍贵/a 象棋/n 藏品/n 。/w 图/n 为/p “/w 中国/ns 古/tg 象棋/n 收藏/v [第一/m 人/n]/mq ”/w 张超英/nr 携/v 最/d 悠久/a 的/ude1 唐代/ns “/w 万/m 应/v 象棋/n ”/w 与/cc 艺人/nnt 苟芸慧/nr 手中/s 的/ude1 清代/t 象牙/n 象棋/n 在/p 香港/ns 展示/v 。/w 
洪少葵/nr 摄/vg （/w 中新社/nt 发/v ）/w 
