央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 日益/d 临近/v ，/w 关于/p 阵容/n 的/ude1 猜想/vn 也/d 是/vshi 五花八门/bl 。/w 日前/t 有/vyou 消息/n 称/v ，/w 已经/d 连续/a 在/p 央视/j 春晚/n 舞台/n 上/f 献/v 唱/v 24年/t 的/ude1 宋祖英/nr ，/w 将/d 缺席/vi 马/n 年/qt 春晚/n 。/w 至于/p 缺席/vi 的/ude1 原因/n ，/w 据称/v 是/vshi 由于/p 宋祖英/nr 将/d 在/p 大年初二/t 参加/v [纽约/nsf 爱乐/nz 乐团/nis]/nt 的/ude1 音乐会/n ，/w 并/cc 与/cc 乐团/nis 合作/vn 演出/vn ，/w 再/d 加上/v 彩排/vn 的/ude1 时间/n ，/w 所以/c 她/rr 不/d 可能/v 在/p 大年/n [三十/m 晚上/t]/nz 再/d 参加/v 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 。/w 
对于/p 这/rzv 一/m 消息/n ，/w 中国/ns 爱乐/nz [艺术/n 总监/nnt]/nnt 余隆/nr 助理/nnt 表示/v ，/w 宋祖英/nr 纽约/nsf 行/ng 的/ude1 行程/n 是/vshi 确定/v 的/ude1 ；/w 春晚/n 剧组/nis 相关/vn [工作/vn 人员/n]/nnt 回应/vn 称/v “/w 暂/d 不方便/nz 对外/vn 回应/vn ”/w ，/w 据悉/v ，/w 目前/t 的/ude1 [春晚/n 节目单/n]/nz 上/f 的确/d 无/v 宋祖英/nr ，/w 未来/t 是否/v 会/v 有/vyou 变动/vn 还是/c 未知数/n ；/w 宋祖英/nr 所在/n 的/ude1 [海/n 政/ng 文工团/nis]/nt 的/ude1 宣传干事/nnd 亦/d 表示/v 不予/v 回应/vn 。/w 
张亮/nr 天天/d 档期/n 不合/v 或/c 成空/nz 
2014马年/t [春晚/n 节目单/n]/nz 曝光/vi 
2014/m [中央/n 电视台/nis]/nt 马/n 年/qt [春节/t 联欢/vn 晚会/n]/nz 审查/vn 已经/d 结束/v ，/w 央视/j 春晚/n 官方/n 微博/n 昨日/t 权威/n 发布/v 了/ule [五/m 位/q]/mq 主持人/nnt 名单/n ：/w 张国立/nr 、/w 朱军/nr 、/w 董卿/nr 、/w 毕福剑/nr 、/w 李思思/nr 。/w 董卿/nr 依然/d 居中/vi 表明/v 其/rz “/w 央视/j 综艺/b 一姐/nz ”/w 的/ude1 地位/n 目前/t 无人/b 撼动/v ！/w 
马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 [32/m 个/q]/mq 节目/n 也/d 初见/v 雏形/n 、/w 基本/a 浮出水面/v ，/w 较之于/p 过去/vf [31/m 届/q]/mq 春晚/n ，/w 本届/r 春晚/n 一个/mq 最大/gm 的/ude1 亮点/n 是/vshi “/w 马/n 元素/n ”/w 比重/n 加强/v ，/w “/w 马/n 文化/n ”/w 特征/n 突出/a ，/w 《/w 马/n 年/qt 说/v 马/n 》/w 、/w 《/w 马/n 图/n 》/w 、/w 《/w 马到成功/vl 》/w 、/w 《/w 马/n 赋/ng 》/w 等/udeng 节目/n 就/d 很好/ad 地/ude2 体现/v 了/ule 这/rzv 一/m 特点/n ，/w 本届/r 春晚/n 的/ude1 节目/n 时/ng 长/a 从/p 去年/t 的/ude1 [260/m 分钟/qt]/mq 压缩/v 到/v 了/ule [240/m 分钟/qt]/mq ，/w 春晚/n 节目/n 也/d 从/p 去年/t 的/ude1 [40/m 个/q]/mq 缩减/v 到/v 了/ule [32/m 个/q]/mq 暗合/nz 今年/t [第/m 32/m 届/q]/mq 举办/v [春节/t 晚会/n]/nz 。/w 
今年/t 春晚/n 播出/v 时间延迟/gi 到/v 20点14分/t 寓意/n “/w 2014/m ”/w ，/w 而/cc 冯小刚/nr 导演/nnt 在/p 大胆/ad 取消/v 开场/vn 歌舞/n 这/rzv 一/m 央视/j 春晚/n 不/d 成文/vi 惯例/n 后/f 改/v 由/p 张国立/nr 用/p [山东/ns 快板/n]/nz 说/v 年/qt 俗/a 也/d 成为/v 今年/t 春晚/n 的/ude1 一大/n 看点/n ，/w 附/v 央视/j 马/n 年/qt [春晚/n 节目单/n]/nz 如下/vi (/w 节目/n 如/v 有/vyou 变化/vn ，/w 以/p 除夕/t 当天/t 直播/vn 为准/v )/w ：/w 
