人民网/nz 北京/ns 1月16日/t 电/n （/w 田雪/nr ）/w 日前/t ，/w 随着/p 博文/nz 《/w [中国/ns 煤炭/n 工业/n]/nz 的/ude1 崩溃/vn 和/cc 核/n 雾/n 染/v 灾难/n 》/w 的/ude1 热/a 传/v ，/w 华北/ns 雾霾/nz 是否/v 为/p “/w 核/n 雾/n 染/v ”/w 的/ude1 话题/n 也/d 引发/v 网民/gi 热/a 议/v 。/w 今日/t ，/w [中国/ns 疾/ag 控/v 中心/nis]/nt 辐射防护/gp 与/cc [核安全/nz 研究所/nis]/nt 研究员/nnt 尚兵/nr 在/p 接受/v 人民网/nz [强国/n 论坛/n]/nz 专访/v 时/ng 表示/v ，/w 所谓/v “/w 核/n 雾/n 染/v ”/w 造成/v 华北/ns 雾霾/nz 不/d 可信/a 。/w 【/w 进入/v 访谈/vn 页面/n 】/w 
铀/n 引起/v “/w 华北/ns 雾霾/nz 经久不散/vl ”/w 提法/n 不/d 成立/vi 
对此/d ，/w 尚兵/nr 称/v “/w 我/rr 从事/vi [矿山/n 环境/n]/nz 放射性/n 研究/vn 多年/mq ，/w [2006/m 到/v 2008/m 年/qt]/mq 曾/d 对/p 内蒙古/ns 、/w 宁夏/ns 、/w 河北/ns 、/w 陕西/ns 等/udeng 省/n 二十余座/m 大型/b 煤矿/nis 进行/vn 过/uguo 调查/vn 。/w 结果/n 恰恰相反/c ，/w 内蒙古/ns [三/m 座/q]/mq 煤矿/nis 煤样/nz 中/f 的/ude1 放射性/n 水平/n 非常/d 低/a ，/w 一些/mq 样品/n 中/f 铀/n 、/w 镭/n 含量/n 甚至/d 低于/v 仪器/n 的/ude1 探测/vn 下限/n 。/w [北京/ns 周边/n]/nz 的/ude1 河北/ns 、/w 山西/ns 煤样/nz 中/f 铀/n 的/ude1 含量/n 也/d 低于/v 全国/n 均值/n 。/w ”/w 
对于/p “/w 核/n 雾/n 染/v 来自/v 内蒙古自治区/ns 大/a 营/n 地区/n 煤矿/nis 的/ude1 放射性/n 铀/n ”/w 的/ude1 观点/n ，/w 尚兵/nr 指出/v ，/w 第一/m ，/w 从/p 目前/t 我们/rr 对/p 煤矿/nis 的/ude1 检测/vn 数据/n 看/v ，/w 他/rr 的/ude1 观点/n 缺乏/v [实验/vn 数据/n]/nz 支持/v 。/w 第二/m ，/w 内蒙古/ns 大/a 营/n 铀矿/n 2012/m 年底/f 才/d 发现/v ，/w 尚未/d 开采/vn 。/w 大/a 营/n 铀矿/n 铀/n 对/p 大气/n 的/ude1 污染/vn 无从谈起/l 。/w 第三/m ，/w [矿山/n 粉尘/n]/nz 大多/d 是/vshi 微米/q 级/q 颗粒物/n ，/w 沉积/v 速度/n 较快/d ，/w 在/p 大气/n 中/f 悬浮/vn 时间/n 只有/c 几个/mq 小时/n ，/w 铀/n 引起/v “/w 华北/ns 雾霾/nz 经久不散/vl ”/w 提法/n 也/d 不/d 成立/vi 。/w ”/w 
“/w 20万/m 铀/n 经/p 燃煤/v 发电厂/nis 燃烧/v 后/f 会/v 散发/v 到/v 城市/n 各个/rz 角落/n ”/w 说法/n 被/pbei 夸大/v 
尚兵/nr 认为/v ：/w “/w 内蒙古/ns 正在/d 开采/vn 的/ude1 煤矿/nis 中/f 铀/n 的/ude1 含量/n 并不/d 高/a ，/w 如果/c 按/p [20/m Bq/x]/mq //w kg/x 计算/v （/w 已知/nz [1/m mg/x]/mq 天然铀/nz =/w [25/m ./w 4/m Bq/x]/mq ）/w ，/w 相当于/v [0/m ./w 8/m mg/x]/mq 铀/n //w kg/x ，/w 铀/n 的/ude1 比率/n 不到/v 百万分之一/m ，/w 比/p 该/rz 文/ng 作者/nnt 的/ude1 估计/vn 低/a [3/m 个/q]/mq 量级/n 。/w 其次/c ，/w 中国/ns 对/p 铀/n 伴生/v [煤矿/nis 开采/vn]/nz 是/vshi 有/vyou 规定/n 的/ude1 ，/w 铀/n 含量/n 低于/v [10/m mg/x]/mq //w kg/x 才/d 允许/v 开采/vn （/w 相当于/v [254/m Bq/x]/mq //w kg/x ）/w 。/w 我/rr 到/v [新疆/ns 铀/n 伴生/v 煤矿/nis]/nt 进行/vn 过/uguo 实地调查/vl ，/w 这些/rz 矿山/n 有/vyou 专人/n 负责/v 检测/vn 工作/vn ，/w 配备/v 了/ule 辐射测量装置/gb 。/w 开采/vn 前/f 要/v 进行/vn 外照射/nz 测量/vn 和/cc 采样/vn ，/w 只有/c 外照射/nz 水平/n 和/cc 铀/n 含量/n 都/d 低于/v 开采/vn 限值/nz 的/ude1 区域/n 才/d 允许/v 开采/vn 。/w 对于/p 辐射/v 水平/n 高/a 的/ude1 煤/n ，/w 即使/c 开采/vn 也/d 要/v 就地/d 填/v 埋/v 。/w 以上/f 措施/n 既/c 保证/v 了/ule 资源/n 的/ude1 合理/a 利用/v ，/w 又/d 防止/v 了/ule 放射性/n 的/ude1 污染/vn 和/cc 扩散/v 。/w 因此/c ，/w 该/rz 文/ng 所/usuo 担心/v 的/ude1 ‘/w 铀矿石/nz 被/pbei 糟蹋/v ’/w 的/ude1 问题/n ，/w 矿山/n 和/cc 保护/v 部门/n 早/a 已经/d 考虑到/v 了/ule 。/w ”/w 
此外/c ，/w 尚兵/nr 表示/v ，/w 上海/ns 对/p 燃煤/v 发电厂/nis 煤粉/n 和/cc 炉灰/n 中/f 铀/n 的/ude1 含量/n 进行/vn 分析/vn ，/w 其/rz 结果/n 显示/v 煤/n 在/p 燃烧/v 过程/n ，/w 大部分/n 放射性物质/gb 被/pbei 残留/vn 在/p 炉灰/n 中/f ，/w 只有/c 少量/m 随/p 烟灰/n 散逸/gm 。/w 铀/n 在/p 炉灰/n 中/f 的/ude1 浓集/nz 因子/n 大约/d 为/p 4/m ，/w 也/d 就是说/c 与/cc 燃烧/v 前/f 的/ude1 煤粉/n 相比/vi ，/w 约/d 80%/m 留/v 在/p 炉灰/n 里/f 。/w 这/rzv 是因为/c 铀/n 的/ude1 熔点/n 比较/d 高/a （/w 为/p [1135/m ℃/w]/mq ）/w ，/w 与/cc 碳/n 相比/vi 难/a 燃/vg 得/ude3 多/a 。/w 通过/p 以上/f 分析/vn 和/cc 计算/v 我们/rr 可以/v 发现/vn ，/w “/w 20万/m 铀/n 经/p 燃煤/v 发电厂/nis 燃烧/v 后/f 会/v 散发/v 到/v 城市/n 各个/rz 角落/n ”/w 的/ude1 说法/n 被/pbei 极大/a 地/ude2 夸大/v 了/ule ，/w 是/vshi 不/d 负责/v 的/ude1 。/w 
《/w [中国/ns 煤炭/n 工业/n]/nz 的/ude1 崩溃/vn 和/cc 核/n 雾/n 染/v 灾难/n 》/w 文章/n 表示/v ，/w 即使/c 不/d 考虑/v 混入/v 铀矿石/nz ，/w 煤炭/n 本身/rz 也/d 会/v 含有/v 超高/b 的/ude1 铀/n 。/w 
针对/p 此/rzs 观点/n ，/w 尚兵/nr 认为/v ，/w 煤/n 是/vshi 由/p 有机质/n 在/p 地下/s 沉积/v 后/f 经/p 一系列/b 变化/vn 而/cc 形成/v 的/ude1 。/w 铀/n 是/vshi 一种/mq [变价/vi 元素/n]/nz ，/w 其/rz 化学性质/nz 活泼/a ，/w 在/p 氧化/vn 环境/n 中/f 为/p 六价/nz 铀/n 而/cc 易于/vd 迁移/v ，/w 在/p [还原/vi 环境/n]/nz 中/f 则/d 被/pbei 还原/vi 成/v 四价/gb 铀/n 而/cc 沉淀/vi 。/w 在/p 成/v 矿/n 过程/n 很容易/nz 被/pbei 煤/n 中/f 大/a 孔隙度/nz 的/ude1 有机质/n 吸附/vn 和/cc 富集/vn 。/w 铀/n 伴生/v 煤矿/nis 不仅/c 在/p 我国/n 有/vyou ，/w 美国/nsf [南/b 达科他/nsf]/nz 、/w 北达科他/nsf 、/w 怀俄明/nz 、/w 蒙大拿/nsf 、/w 科罗拉多/nsf 等/udeng 地/ude2 以及/cc 英国/ns 的/ude1 [沃里克/nrf 郡/n]/ns ，/w 巴西/nsf 南部/f 也/d 都/d 发现/v 了/ule 富含/v 铀/n 的/ude1 煤矿/nis 。/w 
真正/d 进入/v 大气/n 中/f 的/ude1 铀/n 微乎其微/vl 
假设/n 含/v 铀/n 的/ude1 煤/n 真的/d 进入/v 燃煤/vn 发电厂/nis ，/w 那么/c ，/w 会/v 有/vyou 多少/ry 铀/n “/w 散发/v 到/v 城市/n 各个/rz 角落/n ”/w ？/w 煤/n 燃烧/v 环节/n ，/w 铀/n 进入/v 空气/n 的/ude1 可能性/n 有/vyou 多/a 大/a ？/w 
尚兵/nr 认为/v ，/w 我国/n 煤/n 的/ude1 典型值/nz 为/p [54/m Bq/x]/mq //w kg/x （/w 相当于/v 百万分/t 之/uzhi 二/m ）/w ，/w 假设/n 煤/n 燃烧/v 过程/n 20%/m 进入/v 飞灰/nz ，/w 假设/n 除尘器/n 对/p 烟尘/n 的/ude1 去除/v 效率/n 为/p 98%/m ，/w 每/rz 公斤/q 煤/n 只有/c [0/m ./w 2/m Bq/x]/mq 的/ude1 铀/n 随/p 烟尘/n 排出/v 。/w 烟尘/n 颗粒/n 的/ude1 中/f 值/n 粒径/nz 通常/d 在/p [20/m ~/w 30/m μ/x]/mq m/x ，/w 排出/v 后/f 受到/v [重力/n 沉降/vi]/nz 作用/n ，/w 大部分/n 沉降/vi 在/p 烟囱/n 周围/f 。/w 因此/c ，/w 真正/d 进入/v 大气/n 中/f 的/ude1 铀/n 微乎其微/vl 。/w 
尚兵/nr 表示/v ，/w 沉降率/nz 与/cc 烟尘/n 的/ude1 排放/vn 速率/n 、/w 颗粒/n 的/ude1 粒径/nz ，/w 风速/n 、/w [天气/n 状况/n]/nz 等/udeng 因素/n 有关/vn 。/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 很复杂/nz 的/ude1 过程/n ，/w 考虑到/v 参数/n 的/ude1 不确定性/gm ，/w 应该/v 以/p 实测/v 数据/n 为准/v 。/w 
尚无/v 可靠/a 证据/n 和/cc 案例/n 证明/v 吸入/v 含/v 铀/n 气体/n 会/v 引起/v 肺癌/nhd 
网上/s 有/vyou 传言/n ，/w 核/n 雾/n 染/v 与/cc 肺癌/nhd 爆发/v 有关/vn 。/w 对此/d ，/w 尚兵/nr 指出/v ，/w 到/v 目前/t 为止/u ，/w 所/usuo 能/v 证实/vn 的/ude1 [238/m U/x]/mq 对/p 人体/n 的/ude1 危害/vn 来自/v 两个/mq 方面/n ，/w 即/v 化学/n 毒性/n 和/cc 放射性/n 毒性/n ，/w 化学/n 毒性/n 主要/b 是/vshi 对/p 肾脏/n 的/ude1 损害/vn 。/w 吸入/v 含/v 铀/n 气体/n ，/w 会/v 产生/vn 内照射/nz ，/w 但/c 是否/v 能/v 引起/v 肺癌/nhd 还/d 没有/v 可靠/a 证据/n 和/cc 案例/n 。/w 
尚兵/nr 表示/v ，/w 雾霾/nz 天/qt 由于/p 微小/a 颗粒物/n 数量/n 增加/v ，/w 对/p 人体/n 健康/a 影响/vn 最大/gm 的/ude1 是/vshi 呼吸/v 问题/n 。/w 吸入/v 这些/rz 微小/a 颗粒物/n 会/v 沉积/vn 在/p 呼吸道/n 和/cc 肺泡/n 上/f ，/w 引起/v 急性鼻炎/nhd 或/c [急性/b 支气管炎/nhd]/nhd 等/udeng 疾病/n ，/w 长期/d 或/c 大量/m 吸入/v 这样/rzv 的/ude1 空气/n ，/w 最终/d 会/v 导致/v 肺癌/nhd 。/w 因此/c 雾霾/nz 、/w 沙尘暴/n 等/udeng 恶劣/a 天气/n 尽量/d 不要/d 出门/vi ，/w 需要/v 外出/vn 时/ng 一定/b 要/v 戴/v [防尘/vn 口罩/n]/nz 。/w 儿童/n 的/ude1 平均/a 呼吸量/nz 高/a 出/vf 成人/n 50%/m ，/w 雾霾/nz 会/v 引起/v 儿童/n [急性/b 肺炎/nhd]/nz 、/w 哮喘/nhd 等/udeng 疾病/n ，/w 家长/n 要/v 特别/d 注意/v 要/v 对/p 儿童/n 的/ude1 防护/vn 。/w 
相关/vn 新闻/n ：/w 
专家/nnt ：/w 所谓/v 铀/n 引起/v “/w 华北/ns 雾霾/nz 经久不散/vl ”/w 缺乏/v 科学/n 依据/n 
专家/nnt ：/w 所谓/v “/w [20/m 万吨/q]/mq 铀/n 燃烧/v 后/f 会/v 散发/v 到/v 城市/n 各/rz 角落/n ”/w 说法/n 被/pbei 极大/a 夸大/v 
专家/nnt ：/w 吸入/v 含/v 铀/n 气体/n 会/v 否/vg 引起/v 肺癌/nhd 尚无/v 可靠/a 证据/n 和/cc 案例/n 
