吴明/nr 今年三十/t 出头/vi ，/w 已经/d 结婚/vi 生子/vi ，/w 是/vshi 一名/mq 博士/nnt 。/w 去年/t 9月2日/t 开始/v ，/w 他/rr 便/d 在/p 多个/mq QQ/x 群/ng 里/f 发布/v [男/b 同性恋/vi]/nz 网友/n 聚会/vi 活动/vn 的/ude1 信息/n 。/w 之后/f ，/w 陆续/d 有/vyou 网友/n 通过/p QQ/x 和/cc 吴明/nr 进行/vn 私/ag 聊/v 报名/vn 。/w 吴明/nr 对/p 报名/vi 的/ude1 网友/n 进行/vn 了/ule 简单/a 的/ude1 询问/vn ，/w 还/d 进行/vn 了/ule 视频/n 验证/v ，/w 最终/d 确定/v 了/ule [7/m 名/q]/mq 参与/v 网友/n 。/w 
9月7日/t 中午/t ，/w 吴明/nr 携带/v 相关/vn 用具/n 来到/v 徐汇/ns 一/m [连锁/vn 酒店/nis]/ntch 开/v 好/a 房间/n ，/w 将/d 最终/d 的/ude1 地址/n 和/cc 房间/n 号/q 告知/v 参与/vn 网友/n 。/w 从/p 当天/t 13时/t 开始/v ，/w 陆续/d 有/vyou 网友/n 到来/vi 。/w 15时/t ，/w [8/m 人/n]/mq 全部/m 到/v 齐/a 。/w 期间/f ，/w 吴明/nr 还/d 利用/v 自己/rr 的/ude1 [笔记本/n 电脑/n]/nz 不断/d 播放/v [男/b 同性恋/vi]/nz 性爱/n 的/ude1 淫秽/a 影片/n 。/w 人员/n 到/v 齐/a 后/f ，/w 吴明/nr 提议/v 活动/vn 开始/v 。/w 于是/cc ，/w [几/d 人/n]/mq 洗澡/vi 后/f 开始/v 了/ule 淫乱/vn 活动/vn 。/w 按照/p 要求/n ，/w 活动/vn 后/f 吴明/nr 会/v 向/p 参与/v 人员/n 收取/v [50/m 元/q]/mq 的/ude1 活动/vn 费/n 。/w 
参与/v 聚众/vn 淫乱/vn 的/ude1 [8/m 人/n]/mq 当中/f ，/w 有/vyou [2/m 名/q]/mq 名校/n 博士/nnt ，/w 还有/v [4/m 名/q]/mq 硕士/nnt 或/c 在读/b 硕士/nnt ，/w [大多数/m 人/n]/mq 都/d 有/vyou 体面/a 的/ude1 工作/vn ，/w 有些/rz 甚至/d 还有/v 老婆/n 和/cc 孩子/n 。/w [8/m 名/q]/mq 人员/n 当中/f 最/d 小/a 的/ude1 二十/m 出头/vi ，/w 最大/gm 的/ude1 40多岁/m ，/w 有/vyou 多/a 人/n 甚至/d 多次/mq 参加/v 此类/r 活动/vn 。/w （/w 早报/n 记者/nnt 顾文剑/nr 通讯员/nnt 马超/nr ）/w 
