据/p 台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 报道/v ，/w [新北市/ns 卫生局/nis]/nt 医事/nz 管理/v 科长/nnt 颜忠汉/nr 表示/v ，/w 15日/t 下午/t 已/d 收到/v 徐姓/nz 夫妻/n 提出/v 的/ude1 “/w 医疗/n 争议/vn 调处/v 申请书/n ”/w ，/w 将/d 在/p 16日/t 启动/v 调查/vn 处理/v 程序/n 。/w 
基隆市/ns 一对/mq 徐姓/nz 夫妻/n 向/p 新北市/ns 议员/nnt 白佩茹/nr 投诉/vn ，/w 指/v 产前/t 到/v 新北市/ns 中和/vi 区/n 一家/n 诊所/nis 产检/nz ，/w 照/v 了/ule [8/m 次/qv]/mq 超音波/nz ，/w 院方/n 表示/v 无异/vi 状/ng ，/w 但/c 女儿/n 去年/t 8月/t 间/f 产/v 下/f 后/f ，/w 却/d 没/d 了/ule 双手/n 及/cc 右脚/n ，/w 这/rzv 对/p 夫妻/n 出面/vi 控诉/v 医院/nis 涉嫌/v 业务/n 过失/n ，/w 拟/v 提出/v 告诉/v 。/w 
颜忠汉/nr 表示/v ，/w 14日/t 获知/v 消息/n 后/f ，/w 已/d 提供/v 徐姓/nz 夫妻/n “/w 医疗/n 争议/vn 调处/v 申请书/n ”/w ，/w 卫生局/nis 并/cc 在/p 15日/t 下午/t 5时/t 收到/v 回复/vn ，/w 16日/t 将/d 启动/v 医疗/n 争议/vn 调处/v 程序/n 。/w 
颜忠汉/nr 说/v ，/w 16日/t 会/v 先/d 发文/vi 请/v 诊所/nis 提供/v 相关/vn 病例/n 数据/n ，/w 待/vi 收到/v 后/f 由/p “/w 医事/nz 审议/v 委员会/nis ”/w 两名/mq 妇产科/nit [专科/n 医师/nnt]/nnt ，/w 根据/p 说明/v 与/cc 病例/n 资料/n 进行/vn 审查/vn 。/w 
颜忠汉/nr 说/v ，/w 调处/v 标准/n 程序/n 最长/d [85/m 天/qt]/mq 会/v 有/vyou 结果/n ，/w 其中/rz 牵涉/v 医院/nis 回复/v 、/w 专家/nnt 审议/v 及/cc 双方/n 协调/v 速度/n ，/w 但/c 卫生局/nis 会/v 尽快/d 邀集/v 双方/n 进行/vn 调处/v 。/w 
诊所/nis 也/d 发出/v 声明/n 稿/ng 指出/v ，/w 发生/v 这样/rzv 的/ude1 遗憾/a ，/w 实在/d 不是/c 当初/t 院方/n 所/usuo 能/v 预期/vn ，/w 陈姓/nz 院长/nnt “/w 既/c 惊讶/a 又/d 难过/a ”/w ，/w 并/cc 已/d 委托/v 保险公司/nis 与/cc 徐姓/nz 夫妻/n 商讨/v 赔偿/vn 事宜/n 。/w 
