户县/ns 是/vshi 黄酒/nf 的/ude1 发源地/n 之一/rz 。/w 1月15日/t ，/w [户县/ns 京畿/nz 黄酒/nf 文化/n 开发/vn 研究院/nis]/nt 成立/vi ，/w 并/cc 申报/v 户县/ns 黄酒/nf 为/p 西安市/ns [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 。/w 据/p 了解/v ，/w 户县/ns 大/a 口/n 黄酒/nf ，/w 曾/d 获/v [国家/n 星火计划/n]/nz 成果/n 博览会/n 优秀/a 产品/n 奖/n ，/w 国家/n [绿色/n 食品/n 认证/vn]/nz ，/w 澳门/ns 国际/n [第五/m 届/q]/mq 新产品/nz 展示会/n 金奖/n ，/w 首届/b [中国/ns 杨凌/ns 农高会/nz]/nz 后稷/nz 金奖/n 等/udeng 荣誉/n 。/w 据/p 西安/ns 大/a 口/n 黄酒/nf 公司/nis 董事长/nnt 高康盛/nr 介绍/v ，/w 他们/rr 正/d 申报/v 西安市/ns [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz ，/w 以后/f 还/d 将/d 申报/vn 省级/b [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 及/cc [国家级/b 非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 。/w (/w 记者/nnt 李佳/nr )/w 
