昨晚/t 的/ude1 演出/vn 结束/v 后/f ，/w 陈道明/nr 和/cc 何冰/nr 多次/mq 返场/v 致谢/vi 。/w 李春光/nr 摄/vg 
昨晚/t 18时50分/t ，/w 北京/ns 人/n 艺/ng 的/ude1 后台/n 比/p 往/p 日/b 安静/a 许多/mq 。/w 还有/v [40/m 分钟/qt]/mq ，/w 话剧/n 《/w 喜剧/n 的/ude1 忧伤/an 》/w 就要/d 开场/vi 了/ule 。/w 一号/mq 化妆间/nz 里/f ，/w 著名/a 演员/nnt 陈道明/nr 正在/d 默默地/nz 背着/v 台词/n ，/w 此情此景/n ，/w 和/cc 《/w 喜剧/n 的/ude1 忧伤/an 》/w 每一次/d 演出/vn 开场/vi 前/f 一模一样/al 。/w 有/vyou [工作/vn 人员/n]/nnt 告诉他/nz ，/w 来/vf 了/ule 很多/m 记者/nnt ，/w 想/v 要/v 采访/vn 他/rr 。/w 陈道明/nr 淡然/z 地/ude2 回答/v ：/w “/w 这/rzv 就是/v 一次/mq 平常/a 的/ude1 演出/vn ，/w 记者/nnt 不用/d 采访/v 我/rr 。/w ”/w 
这场/r 演出/vn 其实/d 并不/d 平常/a 。/w 去年/t 11月/t ，/w 《/w 喜剧/n 的/ude1 忧伤/an 》/w 正/d 进行/vn [第三/m 轮/qv]/mq 演出/vn ，/w 26日/t 晚/tg ，/w 因/p 主演/v 之一/rz 陈道明/nr 高烧/n 不/d 退/v ，/w 人/n 艺/ng 方面/n 不得不/d 宣布/v 该剧/r 停/vi 演/v [三/m 场/qv]/mq ，/w 并/cc 于今/d 年初/t 进行/vn 补/v 演/v 。/w 昨晚/t 进行/vn 的/ude1 演出/vn ，/w 就是/v 补/v 演/v 的/ude1 [第/m 一场/mq]/mq 。/w 
这份/r 特殊/a 的/ude1 礼物/n ，/w 带给/v 观众/n 不/d 小/a 的/ude1 惊喜/a ，/w 大家/rr 排队/vi 为/p 手中/s 的/ude1 道歉/vn 卡/n 盖章/vi 。/w 观众/n 樊/nz 女士/n 说/v ：/w “/w 陈道明/nr 因为/c 生病/vi 不能/v 演出/vn ，/w 我们/rr 都/d 能/v 理解/vn ，/w 真的/d 不用/d 道歉/vi 。/w ”/w 和/cc 她/rr 一起/s 来看/u 演出/vn 的/ude1 张先生/nz 还/d 记得/v 宣布/vn 停/vi 演/v 那天/r 的/ude1 情形/n ：/w “/w 我们/rr 当时/t 就/d 想/v 赶紧/d 走/v ，/w 让/v 他/rr 赶紧/d 去/vf 休息/v 。/w 演员/nnt 也/d 不是/c 铁打/nz 的/ude1 ，/w 我们/rr 都/d 很/d 理解/v 他/rr 。/w ”/w 
昨晚/t 前来/vi 看戏/vn 的/ude1 观众/n 中/f ，/w 还有/v 一批/mq 幸运者/n 。/w 因为/c 演出/v 时间/n 调整/vn 的/ude1 缘故/n ，/w 有/vyou 50多位/m 观众/n 选择/v 了/ule 退票/vi ，/w 人/n 艺/ng 方面/n 并/cc 没有/v 把/pba 这些/rz 票/n 重新/d 出售/v ，/w 而是/c 以此/d 作为/p 开展/v [公益/n 活动/vn]/nz 的/ude1 契机/n ，/w 由/p 人/n 艺/ng 基金会/nis 购买/v 了/ule 这些/rz 退票/vi ，/w 转赠/v 给/p 北京/ns [十几/m 所/usuo]/mq 大学/nis 和/cc 中学/nis 的话/udh 剧社/n 。/w 
临近/v 开演/vi 时间/n ，/w 演员/nnt 在/p 后台/n 备/v 场/qv 。/w 陈道明/nr 仍然/d 淡定/nz 地/ude2 拒绝/v 记者/nnt 的/ude1 采访/vn ：/w “/w 没/d 多/a 大/a 的/ude1 事儿/n ，/w 大家/rr 别/d 把/pba 磕/v 破/v 了/ule 皮/n 当作/v 骨折/vn 。/w ”/w 同时/c ，/w 他/rr 还/d 表示/v ，/w 无论是/c 演出/vn 开场/vi 还是/c 结束/v 后/f 的/ude1 谢幕/vi 环节/n ，/w 他/rr 都/d 不会/v 做/v 任何/rz 特别/d 的/ude1 解释/vn ，/w “/w 就/d 把/pba 这/rzv 当成/v 一场/mq 普通/a 的/ude1 演出/vn 吧/y 。/w ”/w 
19时30分/t ，/w 《/w 喜剧/n 的/ude1 忧伤/an 》/w 补/v 演/v [第/m 一场/mq]/mq 正式/ad 开演/vi 。/w 令人/v 惊讶/a 的/ude1 是/vshi ，/w 台下/s 的/ude1 观众/n 和/cc 演员/nnt 仿佛/d 达成/v 了/ule 默契/a ，/w 开场/vi 时/ng 没有/v 任何人/r 鼓掌/vi ，/w 剧场/n 里/f 安安静静/z 的/ude1 ，/w 气氛/n 和平/n 日/b 的/ude1 演出/vn 毫无二致/nz 。/w 
直到/v 演出/vn 结束/v ，/w 观众/n 们/k 积蓄/n 已/d 久/a 的/ude1 热情/an 才/d 突然/ad 迸发/v 出来/vf 。/w 在/p 观众/n 热烈/a 的/ude1 掌声/n 和/cc 叫好声/n 中/f ，/w 陈道明/nr 和/cc 何冰/nr 深深地/d 鞠躬/vi 致谢/vi 。/w 台下/s ，/w 掌声/n 持续/vd 不断/d ，/w 台上/s ，/w 两位/mq 演员/nnt [一次/mq 次/qv]/mq 返场/v 。/w 干脆/d ，/w 何冰/nr 拉/v 着/uzhe 陈道明/nr ，/w 让/v 他/rr 对/p 大伙/rr 说/v 两句/mq 。/w 一直/d 难/a 开/v 金口/nz 的/ude1 陈道明/nr ，/w 终于/d 动情/vi 地/ude2 说/v 出/vf 一句/mq 朴实/a 的话/udh ：/w “/w 对不起/v ，/w 让/v 你们/rr 辛苦/a 跑/v 了/ule [两/q 趟/qv]/mq ，/w 希望/v 大家/rr 今后/t 常/d 来看/u 我们/rr 的/ude1 戏/n 。/w ”/w (/w 记者/nnt 牛春梅/nr )/w 
