人民网/nz 大/a 新/a 1月16日/t 电/n 去年/t ，/w 大新县/ns 以/p 获/v 评/v 2012年/t 自治区/n 招商引资/vl 项目/n 大/a 兑现/v 工作/vn 示范县/n 为/p 契机/n ，/w 更新/v 招商/vn 理念/n ，/w 创新/vi 招商/vn 方式/n ，/w 强力/n 推进/vi 招商引资/vl 工作/vn ，/w 全县/n 实施/v 招商引资/vl 项目/n [54/m 个/q]/mq （/w 其中/rz [新建/v 项目/n]/nz [35/m 个/q]/mq ，/w [续建/vn 项目/n]/nz [19/m 个/q]/mq ）/w ，/w 协议/n [投资/vn 总额/n]/nz [152/m ./w 73/m 亿元/q]/mq 人民币/n 。/w 
大新县/ns 通过/p 为/p [项目/n 建设/vn]/nz 开设/v “/w [绿色/n 通道/n]/nz ”/w 等/udeng 措施/n ，/w 推进/vi 在/p 谈/v [项目/n 开工/vi]/nz 建设/vn ，/w 共/d 促成/v [大新县/ns 展鹏/nz 国际/n 大酒店/nis]/nt 及其/cc 配套/vn 、/w 大新县/ns 管道/n [天然气/n 工程/n]/nz 、/w 大/a 新/a 德/b 天/qt 化工/n 硫磺/n 生产线/n [更新/v 改造/vn 项目/n]/nz 等/udeng [项目/n 开工/vi]/nz 建设/vn 。/w 同时/c ，/w 继续/v 深入/ad 实行/v 项目/n 联席会/n 制度/n ，/w 多次/mq 召开/v 项目/n 联席会/n 和/cc 项目/n 现场/s 协调/v 会/v ，/w 召集/v 发/v 改/v 、/w 招商/vn 、/w 国土/n 、/w 住/vi 建/v 、/w 环保/n 、/w 交通/n 、/w 林业/n 等/udeng [相关/vn 部门/n]/nz 共同/d 商讨/v ，/w 研究/vn 解决/v 项目/n 推进/vi 和/cc 实施/v 建设/vn 过程/n 中/f 遇到/v 的/ude1 各种/rz 问题/n ，/w 推进/vi 德/b 天/qt [国际/n 旅游/vn]/nz 城/n 、/w 安平/ns [国际/n 旅游/vn]/nz 度假区/n 、/w 大德/ns 天/qt 景区/n 升级/vi 改造/vn 、/w 大/a 新/a 周氏/nz 兄弟/n 壮族/nz 文化/n 博物/n 园/ng 等/udeng 一批/mq 已/d 签约/vi 未/d 动工/vi 的/ude1 项目/n 尽早/d 开工/vi 建设/vn 。/w 
大新县/ns 依托/v 本县/r 的/ude1 [资源/n 优势/n]/nz ，/w 采取/v “/w 走/v 出去/vf 和/cc 引进/v 来/vf ”/w 的/ude1 招商引资/vl 工作/vn 方针/n ，/w 加强/v 项目/n 推介/v 洽谈/vn 工作/vn 。/w 一/m 是/vshi 利用/v 节/q 会/v 招商/vn ，/w 先后/d 组团/vi 参加/v [第三/m 届/q]/mq 陆路/n 东盟/ns [国际/n 商务/n]/nz 文化节/nz 、/w [第/m 十届/mq]/mq 中国/ns —/w [东盟/ns 博览会/n]/nz 暨/cc 商务/n 与/cc 投资/v 峰会/n 、/w [第/m 十七/m 届/q]/nz [中国/ns 国际/n 投资/vn 贸易/vn 洽谈会/n]/nz 、/w [第九/m 届/q]/mq 泛/v 珠/ng 论坛/n 等/udeng 活动/vn ，/w 进行/vn 招商引资/vl 和/cc 推介/v 项目/n ；/w 二/m 是/vshi [积极/ad 主动/ad]/nz 与/cc 有意/d 到/v 该县/r 投资/v 置业/n 的/ude1 客商/nnd 对接/vi 洽谈/vn ，/w 全年/n 共/d 接待/v 客商/nnd 600多人次/m ，/w 目前/t 在/p 谈/v 项目/n 有/vyou 大/a 新/a [上海/ns 国际/n]/nz 项目/n 、/w 大/a 新/a 金/b 花茶/n 生态/n [农业/n 观光园/nz]/nz 、/w 黑水河/nz 崖顶/nz 度假酒店/nis 、/w 旧/a 汽车/n 总站/nis 改造/vn 暨/cc [城市/n 综合体/nz]/nz 建设/vn 等/udeng 。/w 
大/a 新/a 还/d 针对/p [宏观/n 经济/n]/nz 趋/v 紧/d 的/ude1 形势/n ，/w 对/p [投资/vn 政策/n]/nz 进行/vn 研究/vn ，/w 重新/d 包装/n 策划/v 全县/n 招商引资/vl 项目库/nz 。/w 针对/p 珠三角/nz [产业/n 转移/v]/nz 和/cc 中国/ns —/w 东盟/ns 自贸区/nz 合作/vn 深入/ad 的/ude1 机遇/n ，/w 该县/r 研究/vn 制定/v 具体/a 的/ude1 [承接/v 产业/n 转移/v]/nz 的/ude1 办法/n ，/w 进一步/d 谋划/v [招商/vn 项目/n]/nz ，/w 编制/vn 了/ule 2013年/t 《/w 大新县/ns 重点/n 招商引资/vl 项目/n 宣传册/n 》/w ，/w 新的/a 项目/n 册/q 本着/p “/w 推出/v 精品/n 、/w 重点/n 辐射/v 行业/n 主线/n ”/w 的/ude1 思路/n ，/w 精心/ad 策划/vn 一批/mq 传统/n [产业/n 升级/vi]/nz 和/cc 产业链/n 延伸/v 项目/n 、/w 战略/n [新兴/b 产业/n]/nz 项目/n 。/w （/w 黄梅花/nr ）/w 
