昨天/t ，/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 在/p 京/b 办/v 首播/v 会/v ，/w 导演/nnt 韦正/nr 、/w 编剧/nnt 汪远/nr ，/w 以及/cc 主演/v 陈赫/nr (/w 微/ag 信号/n ：/w chenhe1109/x )/w 、/w 李金铭/nr 等/udeng 到场/vi 。/w [走过/v 四季/n]/nz 的/ude1 陈赫/nr 坦言/v 自己/rr 也/d 在/p 跟/p 剧/n 集/q 一起/s 变/v 成熟/a ，/w 新婚/n 的/ude1 陈赫/nr 表示/v 心里/s 挺/d 期待/v 能/v 在/p 新的/a 一年/mq 当/p 爹/n ，/w 但/c 尊重/v 太太/n 的/ude1 意见/n ，/w 可能/v 还/d 得/ude3 等/udeng [一/d 两年/mq]/mq 。/w 
作为/p 一部/mq 陪伴/v 了/ule 观众/n 五年/t 的/ude1 剧/n 集/q ，/w 编剧/nnt 汪远/nr 坦言/v ：/w “/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 第一季/mq 的/ude1 时候/n 没什么/vl 感觉/n ，/w [第二/m 季/ng]/mq 很多/m 笑点/nz 、/w 段子/n ，/w 包括/v 一些/mq 出奇/a 的/ude1 灵感/n 主要/b 是/vshi 来自/v 于/p 大家/rr ，/w 我/rr 在/p 看/v 他们/rr 表演/v 时/ng ，/w 我/rr 想/v 下一次/mq 也许/d [这样/rzv 那样/rzv]/nz 会/v 有/vyou 更多/ad 的/ude1 笑点/nz 。/w ”/w 男主角/nnt 陈赫/nr 表示/v ，/w 自己/rr 也/d 随着/p 剧/n 集/q 在/p 成长/vi ，/w “/w 我/rr 原来/d 是/vshi 蛮/d 宅/ng 的/ude1 人/n ，/w 不/d 那么/c 闹/v ，/w 现在/t 朋友/n 说/v 我/rr ‘/w 贱/a ’/w 很多/m 了/ule 。/w ”/w 
盘点/vn 2013/m 电影/n 烂/a 片/q 美女/n 露/v 再/d 多/a 也/d 救/v 不/d 了/ule 票房/n 
