人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月16日/t 电/n （/w 记者/nnt 吉羽/nr 、/w 通讯员/nnt 刘琼/nr 周强/nr ）/w 1月16日/t ，/w 经/p 最高人民法院/nto 核准/v ，/w [海南省/ns 第二/m 中级/b 人民法院/nis]/nt 对/p 吸毒/vi 后/f 残忍/a 杀害/v 女护士/nz 的/ude1 罪犯/nnd 王子/ns 道/qv 、/w 因/p 琐事/n 报复/vn 行凶/vi 杀人/vi 的/ude1 罪犯/nnd 陈志高/nr 依法/d 执行/v 死刑/n 。/w 
瘾君子/n 不适/a 就诊/vi 持刀/nz 杀害/v 女护士/nz 
罪犯/nnd 王子/ns 道/qv ，/w 男/b ，/w 1978年2月/t 出生于/v 海南省/ns 儋州市/ns ，/w 高中/nis 文化/n ，/w 无业/b 。/w 2012年1月2日2时/t 许/v ，/w 王子/ns 道/qv 在/p 家中/s 吸食/v 毒品/n 后/f 感觉/n 难受/a ，/w 遂/d 到/v [儋州市/ns 中医/nnd 医院/nis]/nth 就诊/vi ，/w 因/p [儋州市/ns 中医/nnd 医院/nis]/nth 无法/v 处理/vn 此/rzs 种/q 病例/n ，/w 值班/vn 医生/nnt 徐某/nr 、/w 护士/nnt 冯某/nr （/w 被害人/n ，/w 女/b ，/w 殁/n 年/qt [30/m 岁/qt]/mq ）/w 便/d 拨打/v 了/ule 120/m 救护车/n 电话/n 前来/vi 接/v 治/v 。/w 期间/f ，/w 王子/ns 道/qv 认为/v 冯/nz 某/rz [工作/vn 态度/n]/nz 怠慢/v ，/w 便/d 进入/v 治疗/vn 室/n ，/w 持/v 尖刀/n 朝/tg 冯/nz 某/rz 的/ude1 胸部/n 、/w 腹部/n 、/w 背部/n 、/w 四肢/n 等/udeng 部位/n 猛刺/nz 。/w 徐/ag 某/rz 听到/v 冯/nz 某/rz 的/ude1 呼喊/vn 后/f ，/w 持/v 一根/mq 输液/vi 支架/n 冲进/vf 治疗/v 室/n 顶住/v 王子/ns 道/qv ，/w 王子/ns 道/qv 便/d 持/v 尖刀/n 刺/v 向/p 徐/ag 某/rz ，/w 但/c 没有/v 刺/v 中/f 。/w 徐/ag 某/rz 跑出/vf 医院/nis 并/cc 报警/vn ，/w [公安/n 民警/nnt]/nz 赶到/v 后/f ，/w 在/p 治疗/vn 室内/s 将/d 王子/ns 道/qv 抓获/v 。/w 冯/nz 某/rz 经/p [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi 。/w 经/p [法医/nnt 鉴定/vn]/nz ：/w 冯/nz 某/rz 系/v 被/pbei 他人/rr 用/p 单/b 刃/ng 锐器/n 刺/v 中/f 身体/n 多/a 处/n ，/w 造成/v 肺/n 、/w 脾脏/n 破裂/vi 出血/vi 导致/v [失血/vi 性/ng 休克/vn]/nhd 死亡/vi 。/w 
宣判/v 后/f ，/w 王子/ns 道/qv 提出/v 上诉/vn 。/w 
2013年9月3日/t ，/w [海南省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 做出/v 二审/b 裁定/vn ，/w [驳回/v 上诉/v]/nz ，/w [维持/v 原判/n]/nz ，/w 并/cc 依法/d 报请/v 最高人民法院/nto 复核/vn 。/w 经/p 最高人民法院/nto 核准/v ，/w 下达/v 了/ule 执行/v 死刑/n 的/ude1 命令/n 。/w 
一支/mq 烟/n 引发/v 血案/n 报复/vn 行凶/vi 太/d 残忍/a 
罪犯/nnd 陈志高/nr ，/w 男/b ，/w 1970年1月/t 出生于/v 海南省/ns 儋州市/ns ，/w 小学/nis 文化/n ，/w 农民/nnt 。/w 2012年5月8日/t 下午/t ，/w 陈志高/nr 酒后/t 借口/n 其/rz 手机/n 摔坏/nz ，/w 携/v 刀/n 到/v [儋州市/ns 琼岛/nz 制品厂/nis]/nt 向/p 李/ng 某/rz 索要/v 钱财/n ，/w 并/cc 扬言/v 要/v 杀死/v 李/ng 某/rz 。/w 后/f 陈志高/nr 向/p 在场/vi 的/ude1 该厂/r 股东/n 儿子/n 刘/nz 某/rz （/w 被害人/n ，/w 殁/n 年/qt [21/m 岁/qt]/mq ）/w 要/v 香烟/n 抽/v 时/ng 认为/v 刘/nz 某/rz 态度/n 不好/a ，/w 便/d 跟着/v 刘/nz 某/rz 来到/v 该厂/r 锯木/nz 棚/n 处/n ，/w 趁/p 刘/nz 某/rz 不/d 备/v ，/w 左手/n 从/p 刘/nz 某/rz 身后/f 勒住/nz 其/rz 脖子/n ，/w 右手/n 持刀/nz 刺/v 中/f 刘/nz 某/rz 左/f 胸部/n 一刀/mq 。/w 刘/nz 某/rz 挣脱/v 后/f 跑出/vf [三/m 四/m 米/q]/mq 远/a 摔倒/v 在/p 地/ude2 ，/w 陈志高/nr 追/v 上去/vf 继续/v 用/p 刀/n 捅/v 刺/v 刘/nz 某/rz ，/w 刺/v 中/f 刘/nz 某/rz 左腿/n 部/q 、/w 左/f 胸部/n 各/rz 一刀/mq 。/w 陈志高/nr 意欲/v 继续/v 捅/v 刺/v 刘/nz 某/rz 时/ng 被/pbei 他人/rr 拦住/v ，/w 遂/d 逃离/v 现场/s 。/w 刘/nz 某/rz 在/p 送/v 医院/nis 抢救/v 途中/s 死亡/vi 。/w 经/p 鉴定/vn ，/w 刘/nz 某/rz 系/v 被/pbei 单/b 刃/ng 锐器/n 刺/v 中/f 左侧/f 胸部/n ，/w 造成/v 心/n 、/w 肺/n 破裂/vi 出血/vi ，/w 导致/v [失血/vi 性/ng 休克/vn]/nhd 而/cc 死亡/vi 。/w 
[海南省/ns 第二/m 中级/b 人民法院/nis]/nt 一审/b 经/p 审理/v 认为/v ,/w 陈志高/nr 因/p 琐事/n 持刀/nz 捅/v 刺/v 被害人/n 致命/vi 部位/n ，/w 在/p 被害人/n 已/d 逃跑/v 的/ude1 情况下/nz ，/w 仍/d 追/v 刺/v 被害人/n ，/w 实施/v 进一步/d 侵害/v 行为/n ，/w 其/rz 剥夺/v 他人/rr 生命/n 的/ude1 主观/a 故意/d 明显/a ，/w 且/c 致/v 被害人/n 死亡/vi ，/w 其/rz 行为/n 已/d 构成/v [故意/d 杀人罪/n]/nz 。/w 陈志高/nr 酒后/t 携/v 刀/n 寻衅/vi 滋事/vi ，/w 仅/d 因/p 向/p 被害人/n 索要/v 香烟/n 时/ng 认为/v 其/rz 态度/n 怠慢/v ，/w 即/v 持刀/nz 刺死/v 被害人/n ，/w [主观/a 恶性/b]/nz 极大/a ，/w 情节/n 极其/d 恶劣/a ，/w 人身/n 危险性/n 大/a ，/w 依法/d 应予/v 严惩/vn 。/w 其/rz 到/v 案/ng 后/f 虽/c 能/v 坦白/v [犯罪/vn 事实/n]/nz ，/w 仍/d 不足以/v 对/p 其/rz [从/p 轻/a 处罚/vn]/nz 。/w 法院/nis 一审/b 认定/v 被告人/n 陈志高/nr 犯/v [故意/d 杀人罪/n]/nz ，/w 判处/v 死刑/n ，/w [剥夺/v 政治权利/n 终身/n]/nz 。/w 
宣判/v 后/f ，/w 陈志高/nr 提出/v 上诉/vn 。/w 
2013年7月31日/t ，/w [海南省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 做出/v 二审/b 裁定/vn ，/w [驳回/v 上诉/v]/nz ，/w [维持/v 原判/n]/nz ，/w 并/cc 依法/d 报请/v 最高人民法院/nto 复核/vn 。/w 经/p 最高人民法院/nto 核准/v ，/w 下达/v 了/ule 执行/v 死刑/n 的/ude1 命令/n 。/w 
