王学兵/nr 被/pbei 曝/vg [赴/v 美/b 产子/nz]/nz 因/p 无/v [北京/ns 户口/n]/nz 
孩子/n 去年/t 11月/t 出生/vi 
记者/nnt 联系/v 到/v 王学兵/nr 宣传/v 人员/n 伍/ng 小姐/n ，/w 她/rr 表示/v ，/w 王学兵/nr 的确/d 已经/d 再婚/vi 而且/c 陪/v 妻子/n [赴/v 美/b 生子/vi]/nz ，/w 孩子/n 是/vshi 在/p 2013年11月/t 出生/vi 的/ude1 ，/w 是/vshi 王学兵/nr 的/ude1 第一个/mq 孩子/n 。/w 
[赴/v 美/b 生子/vi]/nz 因/p 两人/mq 无/v [北京/ns 户口/n]/nz 
至于/p 王学兵/nr 何时/ryt 结婚/vi 的/ude1 ，/w 伍/ng 小姐/n 称/v 自己/rr 也/d 不/d 清楚/a 。/w 伍/ng 小姐/n 透露/v ，/w 王学兵/nr 的/ude1 新婚/n 妻子/n 就是/v 之前/f 一直/d 被/pbei 媒体/n 拍/v 到/v 的/ude1 那个/rz 女孩/n ，/w “/w 她/rr 是/vshi 圈外/nz 人/n ，/w 具体/a 多/a 大/a 我/rr 也/d 不/d 清楚/a ，/w 但/c 肯定/v 不是/c [90/m 后/f]/mq 。/w ”/w 
至于/p 为何/ryv [赴/v 美/b 生子/vi]/nz ，/w 伍/ng 小姐/n 也/d 解释/v ，/w “/w 王学兵/nr 和/cc 他/rr 太太/n 都/d 没有/v [北京/ns 户口/n]/nz ，/w 在/p 北京/ns 生/v 也/d 比较/d 麻烦/an ，/w 就/d 去/vf 美国/nsf 了/ule ，/w 但/c 现在/t 已经/d 回来/v 了/ule 。/w ”/w 至于/p 王学兵/nr 会/v 不会/v 补办/v 婚礼/n ，/w 伍/ng 小姐/n 也/d 称/v 不/d 清楚/a ，/w “/w 我/rr 没/d 问/v ，/w 以后/f 王学兵/nr 估计/v 也/d 不会/v 对/p 这些/rz 细节/n 再/d 多/a 说什么/nz ，/w 他/rr 想/v 说/v 的/ude1 内容/n 已经/d 都/d 在/p 视频/n 里/f 表现/v 了/ule 。/w ”/w 
情史/nz 
王学兵/nr 曾/d 与/cc 范冰冰/nr 相恋/v 
第二段/nz 婚姻/n 2007年/t 王学兵/nr 与/cc [女演员/nnd 孙宁/nr]/nz 因/p 拍摄/v 电视剧/n 《/w 忘不了/v 》/w 相识/vi 相恋/v ，/w 于/p 2009年10月/t 在/p 北京/ns 完婚/v ，/w 2012年4月/t 宣布/v 离婚/vn 。/w 
相关/vn 
[54/m 岁/qt]/mq 齐秦/nr 再/d 当/p 爹/n 
当/p 爸爸/n 的/ude1 不仅/c 王学兵/nr ，/w [54/m 岁/qt]/mq 的/ude1 齐秦/nr 也/d 要/v 当/p 爸爸/n 了/ule ，/w 这/rzv 是/vshi 他/rr 与/cc 小/a 他/rr [24/m 岁/qt]/mq 的/ude1 嫩/a 妻/ng 孙丽雅/nr 的/ude1 第二个/mq 孩子/n 。/w 据悉/v ，/w 孙丽雅/nr 目前/t 已/d 怀孕/vi [4/m 个/q]/mq 多/a 月/n ，/w 是/vshi 个/q 男婴/n 。/w 
张庭/nr 曝/vg 爱子/n 罚站/nz 视频/n 
有/vyou 了/ule 孩子/n 是/vshi [一/d 喜/v]/mq ，/w 但/c [教育/vn 孩子/n]/nz 也/d 是/vshi 一/m 技术/n 活儿/n 。/w 昨日/t ，/w 女星/nnd 张庭/nr 就/d 在/p 微博/n 中/f 晒/v 出/vf 两岁/mq 大/a 的/ude1 爱子/n 做错/nz 事/n 被/pbei 罚站/nz 的/ude1 视频/n ，/w 引来/v 众多/a 网友/n 围观/vi 。/w 视频/n 中/f 张庭/nr 故/c 作/v 严厉/a 训斥/v ，/w 萌/v 宝/n 态度/n 诚恳/a ，/w 不断/d 点头/vi 认错/vi ，/w 萌/vg 翻/v 网友/n 。/w 
