杨/ng 女士/n 站/vi 在/p 废墟/n 前/f 。/w [南国/s 都市报/nz]/nz 记者/nnt 徐培培/nr 摄/vg 
一/m 女子/n 在/p 海口/ns 山高村/ns 租房/v ：/w 不知/v 出租屋/nz 是/vshi 违/vg 建/v 转眼/d 财物/n 埋/v 废墟/n 
“/w [五千/m 元/q]/mq 现金/n 、/w [数千/m 元/q]/mq 的/ude1 电脑/n ，/w 衣物/n 用品/n 全都/d 不见/v 了/ule …/w …/w ”/w 1月15日/t 上午/t ，/w 来自/v 河南/ns 平顶山/ns 的/ude1 杨/ng 女士/n 在/p 山高村/ns 一堆/mq 废墟/n 前/f 向/p 记者/nnt 哭诉/v ，/w 因/p 不知/v 出租屋/nz 是/vshi 违/vg 建/v ，/w 在/p 她/rr 回家/vi [1/m 个/q]/mq 多/a 月/n 的/ude1 时间/n 里/f ，/w 出租屋/nz 被/pbei 政府/nis 强拆/vn ，/w 她/rr 价值/n 万余元/m 的/ude1 财物/n 不知/v 所/usuo 踪/ng 。/w 
为了/p 照顾/v 在/p 海口/ns 工作/vn 的/ude1 女儿/n ，/w 2103年8月/t ，/w 今年/t [50/m 岁/qt]/mq 的/ude1 杨/ng 女士/n 来到/v 海口市/ns 龙华区/ns 山高村/ns 租/v 了/ule 一套/mq [两/q 室/n]/mq [一/d 厅/n]/mq 的/ude1 套房/n 。/w 以/p 每月/r 租金/n [700/m 元/q]/mq 的/ude1 价格/n ，/w 与/cc 房东/n 签订/v 为/p 时/ng 一年/mq 的/ude1 合同/n 。/w 
2013年10月5日/t ，/w 因/p 母亲/n 病重/n ，/w 杨/ng 女士/n 赶回/v [河南/ns 老家/n]/nz 。/w 不料/d 在/p 12月25日/t 晚上/t ，/w 她/rr 拉/v 着/uzhe 箱子/n 回到/v 海口/ns 的/ude1 出租屋/nz 时/ng ，/w 眼前/s 的/ude1 景象/n 让/v 她/rr 惊呆/v 了/ule 。/w 
“/w 出租屋/nz 变成/v 了/ule 一堆/mq 废墟/n ，/w 房东/n 、/w 住户/n 全都/d 不见踪影/nz 。/w ”/w 杨/ng 女士/n 说/v ，/w 房间/n 里/f 放/v 着/uzhe 她/rr 的/ude1 随身/d 衣物/n 等/udeng [生活/vn 用品/n]/nz ，/w 重要/a 的/ude1 是/vshi [5000/m 元/q]/mq 现金/n ，/w 以及/cc 一台/mq [4000/m 多元/b]/mq 的/ude1 三星/ntc [手提/b 电脑/n]/nz 。/w 杨/ng 女士/n 赶紧/d 拨打/v 房东/n 电话/n 得知/v ，/w 这/rzv 栋/q 楼房/n 由于/p 是/vshi [违章/vn 建筑/n]/nz ，/w 2013年12月初/t ，/w 被/pbei 城管/n 强制/vd 拆除/v ，/w 在/p 此/rzs 之前/f ，/w 房东/n 曾/d 多次/mq 拨打/v 她/rr 的/ude1 电话/n ，/w 但/c 由于/p 杨/ng 女士/n 人/n 在/p 内地/n ，/w 电话/n 已/d 欠费/n 停机/vi 。/w 
房东/n 称/v ，/w 由于/p 联系/v 不/d 上/f 杨/ng 女士/n ，/w 只好/d 找/v 人/n 把/pba 她/rr 的/ude1 东西/n 搬/v 出来/vf ，/w 放到/v 旁边/f [一/d 处/n]/mq 未/d 装修/vn 的/ude1 楼房/n 大厅/n 。/w 
“/w 这/rzv 是/vshi 我/rr 的/ude1 围裙/n 。/w ”/w 在/p 拆违/nz 现场/s ，/w 杨/ng 女士/n 从/p 废墟/n 中/f 搜索/vn 着/uzhe 自己/rr 的/ude1 东西/n ，/w 她/rr 说/v ，/w 截止/vi 目前/t ，/w 她/rr 只/d 找到/v 了/ule 一些/mq 零碎/a 的/ude1 杂物/n ，/w 但是/c 电脑/n 和/cc 现金/n 全/a 无/v 踪影/n 。/w 
针对/p 此事/r ，/w 海南/ns 大/a 弘/nz [律师/nnt 事务所/nis]/nis 刘长征/nr 律师/nnt 认为/v ，/w 房东/n 应/v 承担/v 对/p 杨/ng 女士/n 的/ude1 赔偿/vn 责任/n ，/w 但/c 杨/ng 女士/n 应有/v 充分/ad 的/ude1 证据/n ，/w 来/vf [证明/v 自己/rr]/nz 所/usuo 丢失/v 财物/n 的/ude1 价值/n 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
视频/n ：/w 海口/ns 华宇/nr 大厦/n 墙体/n 不断/d 脱落/v 隐患/n 巨大/a 
省委/nis 书记/nnt 化解/v 信访/n 积案/n [红旗/n 糖厂/nis]/nt 职工/nnt 住/vi 新房/n 
