据/p [日本/ns 共同社/nis]/nt 报道/v ，/w [当地/s 时间/n]/nz 16日/t 上午/t [11/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 日本/ns 北海道/nsf 新/a 雪谷/n 町/n 的/ude1 新/a 雪谷/n 安努普利/nrf 峰/ng (/w 海拔/n [1308/m 米/q]/mq )/w 山顶/n 附近/f 发生/v 雪崩/n ，/w 至少/d [3/m 名/q]/mq 滑雪者/nz 受伤/vi 。/w 据悉/v ，/w 雪崩/n 发生/v 在/p 安努普利/nrf [国际/n 滑雪场/n]/nt 的/ude1 雪道/nz 外/f 。/w 
据/p 北海道/nsf 警方/n 和/cc 消防/b 部门/n 透露/v ，/w 有/vyou [3/m 名/q]/mq 男女/n 获救/vi ，/w 但/c 手脚/n 等/udeng 受伤/vi 。/w 目前/t 警方/n 等/udeng 正在/d 附近/f 搜索/vn ，/w 确认/v 是否/v 还有/v [其他/rzv 人员/n]/nz 遭遇/v 雪崩/n 。/w 获救/vi 的/ude1 [3/m 人/n]/mq 包括/v [2/m 名/q]/mq 外国/n 男女/n 和/cc [1/m 名/q]/mq 日本/ns 导游/nnt 。/w 
[札幌/ns 管区/n 气象台/nis]/nt 表示/v ，/w 10日/t 起/vf 已/d 向/p 新/a 雪谷/n 町/n 发出/v 注意/vn 雪崩/n 的/ude1 通告/n 。/w 
新/a 雪谷/n 安努普利/nrf [国际/n 滑雪场/n]/nt 主页/n 显示/v ，/w 该/rz 滑雪场/n 1972年/t 开业/vi ，/w 以/p 种类/n 多样/a 的/ude1 雪道/nz 吸引/v 国内外/s 滑雪/vn 爱好者/n ，/w 人气/n 很高/d 。/w 
新闻/n 推荐/v ：/w 
[/w [国内/s 新闻/n]/nz ]/w 中央/n 规定/n 裸官/nz 跑官/v 等/udeng [6/m 类/q]/mq 人/n 禁/v 入/v 提干/vi 考察/v 
[/w 人事/n 任免/vn ]/w 杨刚/nr 、/w 李崇禧/nr 被/pbei 撤销/v 政协/nis [第/m 十二/m 届/q]/nz 全国/n 委员/nnt 资格/n 
