圈内/d 人/n 都/d 知道/v 杨幂/nr 对/p 身边/s 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 照顾/v 有/vyou 加/v ，/w 去年/t 更是/d 传出/v “/w 每人/r 包/v [30/m 万元/q]/mq 大/a 红包/n ”/w 的/ude1 消息/n 。/w 当然/d ，/w [30/m 万元/q]/mq 的/ude1 红包/n 应该/v 只是/d 外界/n 的/ude1 空想/n ，/w 但/c 明星/nnd 老板/nnt 们/k 究竟/d 能/v 给/p 身边/s 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 包/v 多/a 大/a 的/ude1 红包/n ，/w 发/v 多少/ry 年终奖/n 呢/y ？/w 日前/t ，/w 记者/nnt 分别/d 采访/v 了/ule 几位/n 明星/nnd 身边/s 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 。/w 
姚晨/nr ：/w 头等舱/n 机票/n 加/v 福利/n 
对于/p 姚晨/nr 给予/vn 团队/n 伙伴/n 的/ude1 福利/n ，/w 姚晨/nr 的/ude1 宣传/vn 人员/n 黄/a 先生/n 说/v ：/w “/w 每年/r 都会/n 有/vyou ，/w 而且/c 大家/rr 都/d 很/d 满意/v 。/w 有/vyou 一年/mq ，/w 我们/rr 一个/mq 同事/n 无意/v 中和/vi 姚晨/nr 说起/v 春节/t 回家/vi 买/v 火车票/n 不/d 容易/ad ，/w 没想到/nz 她/rr 立即/d 让/v 同事/n 退掉/nz 火车票/n ，/w 改订/v 机票/n 。/w ”/w 黄/a 先生/n 说/v ，/w 虽然/c 年终奖/n 还/d 没/d 下来/vf ，/w 但/c 一年中/t ，/w 各种/rz 奖金/n 、/w 过节/vi 费/n 、/w 小/a 礼物/n 有/vyou 很多/m ，/w “/w 其实/d 姚晨/nr 给/p 我们/rr 的/ude1 福利/n 从来不/d 分/qt 年/qt 节/q ，/w 当/p 她/rr 发现/v 适合/v 某个/rz 伙伴/n 的/ude1 东西/n ，/w 都会/n 买/v 来/vf 贴心/a 送/v 上/f ，/w 我/rr 还/d 收到/v 过/uguo 她/rr 送/v 我/rr 的/ude1 金饰/nz 呢/y 。/w 现在/t 她/rr 都会/n 为/p 我们/rr 外地/s 同事/n 订/v 头等舱/n 机票/n ，/w 让/v 大家/rr 舒服/a 地/ude2 回家过年/v ”/w 。/w 
杨幂/nr ：/w 假期/t 、/w 红包/n 都会/n 有/vyou 
杨幂/nr 身边/s 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 覃/nz 小姐/n 表示/v ，/w 红包/n 每年/r 都/d 有/vyou ，/w “/w 小/a 幂/n 很/d 照顾/v 我们/rr 的/ude1 ，/w 只是/d 外界/n 别/d 再/d 那么/c 夸张/vi 了/ule ”/w 。/w 覃/nz 小姐/n 表示/v ，/w 刚刚/d 结束/v 婚礼/n 的/ude1 杨幂/nr 已/d 回到/v 剧组/nis 拍戏/vi ，/w “/w 戏/n 会/v 一直/d 拍/v 到/v 快/a 过年/vi ，/w 工作室/nis 虽然/c 不/d 太忙/nz ，/w 但/c 每天/r 都/d 有/vyou 工作/vn ，/w 很多/m 媒体/n 都/d 希望/v 采访/vn 小/a 幂/n ，/w 也/d 有/vyou 品牌/n 要求/n 拍/v 广告/n ，/w 都/d 要/v 有人/r 负责/v 接洽/v ”/w 。/w 覃/nz 小姐/n 说/v ，/w 杨幂/nr 很/d 体贴/v 身边/s 的/ude1 团队/n ，/w 虽然/c 还/d 不/d 知道/v 福利/n 是/vshi 什么/ry ，/w 但/c 假期/t 和/cc 红包/n 都会/n 有/vyou 。/w 对于/p 明年/t 的/ude1 愿望/n ，/w 覃/nz 小姐/n 想/v 了/ule 想/v 说/v ：/w “/w 希望/v 小/a 幂/n 发展/vn 得/ude3 更好/d ，/w 我们/rr 的/ude1 工作/vn 做/v 起来/vf 也/d 会/v 更好/d ，/w 希望/v 大家/rr 都/d 快快乐乐/z ，/w 事业/n 上/f 有所发展/v 。/w ”/w 
张歆艺/nr ：/w 团队/n 免费/vd “/w 三亚/ns 游/v ”/w 
张歆艺/nr 身边/s 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 李/ng 小姐/n 笑着/vi 告诉/v 记者/nnt ：/w “/w 今年/t 的/ude1 福利/n 很/d 丰厚/a ，/w 我们/rr 团队/n 刚/d 从/p 三亚/ns 回来/v 。/w ”/w [2013/m 年年/d]/mq 初/f ，/w 张歆艺/nr 的/ude1 开/v 年/qt 大戏/n 《/w 大宅门/nz 1912/m 》/w 在/p 各/rz 大/a 卫视/n 播出/v ，/w 李/ng 小姐/n 说/v ：/w “/w 2013年/t ，/w 歆/n 艺/ng 开/v 了/ule 个/q 好/a 头儿/n ，/w 之后/f 的/ude1 《/w 老公/n 的/ude1 春天/t 》/w 播出/v 反响/n 也/d 特别/d 好/a 。/w 有/vyou 好/a 作品/n ，/w 团队/n 的/ude1 [宣传/vn 工作/vn]/nz 就/d 容易/ad 做/v ，/w 有/vyou 很多/m 媒体/n 都/d 主动/ad 要求/n 采访/v 张歆艺/nr 。/w ”/w 
除了/p [宣传/vn 工作/vn]/nz ，/w 今年/t 还有/v 两件/mq 大事/n 让/v 团队/n 的/ude1 小伙伴/n 忙得/nz 不亦乐乎/vl 。/w “/w 一个/mq 是/vshi [纽约/nsf 时装/n 周/qt]/nz ，/w 另一个/mq 就是/v 歆/n 艺/ng 的/ude1 婚礼/n 。/w ”/w 李/ng 小姐/n 说/v ，/w 张歆艺/nr 十分/d 看重/v 2013年/t 的/ude1 [纽约/nsf 时装/n 周/qt]/nz ，/w 团队/n 为了/p 活动/vn 宣传/vn ，/w 专门/d 拍/v 了/ule 好/a 多/a 美图/nz ，/w 网友/n 惊呼/v “/w 美/b 呆/v 了/ule ”/w 。/w 至于/p 婚礼/n 事宜/n ，/w 张歆艺/nr 原本/d 想/v [低调/n 处理/vn]/nz ，/w 没想到/nz 被/pbei 媒体/n 发现/v 了/ule 端倪/n ，/w 隐瞒/v 不/d 下去/vf ，/w 又/d 不能/v 装/v 不/d 知道/v ，/w 李/ng 小姐/n 只好/d 透露/v 婚礼/n 的/ude1 消息/n ，/w 出色/a 地/ude2 完成/v 了/ule 一次/mq “/w [危机/n 公关/n]/nz ”/w 。/w 
自己/rr 的/ude1 团队/n 如此/rzv 给/p 力/n ，/w 张歆艺/nr 也/d 给予/vn 了/ule 回报/vn 。/w 李/ng 小姐/n 说/v ，/w 婚后/t 的/ude1 张歆艺/nr 更加/d 会/v 关心/vn 人/n ，/w 为了/p 犒劳/v 大家/rr ，/w 张歆艺/nr 从/p 元旦/t 前/f 就/d 在/p 张罗/v 旅行/vn 的/ude1 事/n ，/w “/w 订票/vn 、/w 订/v 酒店/nis 、/w 出行/vi …/w …/w 每一个/mq 环节/n 都/d 是/vshi 张歆艺/nr [亲/ng 力/n 亲/ng 为/p]/nz ，/w 我们/rr 都/d 有点/d 受宠若惊/vl 。/w 到/v 了/ule 三亚/ns 后/f ，/w 所有/b 出行/vi 游玩/v 的/ude1 费用/n 也/d 都/d 是/vshi 张歆艺/nr 埋单/nz ，/w 我们/rr 大家/rr 一起/s 在/p 沙滩/n 堆/v 沙子/n ，/w 下海/vi 游泳/vn ，/w 在/p 海边/s 捡/v 贝壳/nf ，/w 就/d 像/v 一家人/n ，/w 她/rr 一点/mq 架子/n 也/d 没有/v ”/w 。/w 对于/p 有/vyou 没有/v 红包/n 的/ude1 问题/n ，/w 李/ng 小姐/n 说/v ：/w “/w 她/rr 说/v 还/d 会/v 给/p 我们/rr 惊喜/a ，/w 但/c 具体/a 是/vshi 什么/ry 就/d 不/d 知道/v 了/ule 。/w ”/w 
黄渤/nr ：/w 团队/n 氛围/n 更/d 温暖/an 
黄渤/nr 的/ude1 经纪人/nnt 薛/nz 女士/n 表示/v ，/w 和/cc 大众/ntc 一样/uyy ，/w 大家/rr 辛苦/a 一年/mq 都会/n 有所/v 收获/n ，/w “/w 但/c 目前/t 为止/u ，/w 黄渤/nr 的/ude1 工作/vn 还/d 在/p 紧锣密鼓/dl 地/ude2 进行/vn ，/w 大家/rr 不会/v 因为/c 春节/t 临近/v 而/cc 有所/v 松懈/a ，/w 所以/c 还/d 没/d 人/n 关注/v 这/rzv 档子/q 事儿/n ”/w 。/w 薛/nz 女士/n 表示/v ，/w 经过/p 多年/mq 的/ude1 磨合/vn ，/w 大家/rr 相处/vi 起来/vf 就/d 如/v 家人/n 一般/ad ，/w 这样/rzv 的/ude1 团队/n 氛围/n 很/d 温暖/an ，/w 所以/c 大家/rr 无需/v 再/d 追问/v 所谓/vn 红包/n 的/ude1 问题/n ，/w “/w 对/p 我们/rr 来说/uls ，/w [物质/n 奖励/vn]/nz 不如/v 艺人/nnt 的/ude1 进步/vn 重要/a ”/w 。/w 
[热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
盘点/vn 2013/m 电影/n 烂/a 片/q 美女/n 露/v 再/d 多/a 也/d 救/v 不/d 了/ule 票房/n 
