佟丽娅/nr 爸爸/n 迎接/v [明星/nnd 婚礼/n]/nz 团/n 。/w 
娱乐圈/nz 备受/v 关注/vn 的/ude1 一对/mq 情侣/n 陈思诚/nr 和/cc 佟丽娅/nr 1月16日/t 在/p 位于/v 南/b [太平洋/ns 群岛/n]/nz 上/f 的/ude1 大溪/ns 地/ude2 举行/v 婚礼/n ，/w 而/cc 新娘/n 穿/v 婚纱/n 和/cc 新郎/n 甜蜜/a 的/ude1 片段/n 已经/d 提前/vd 彩排/v ，/w 并/cc 放在/v [东方/s 卫视/n]/nz 于/p 1月31日/t 播出/v 的/ude1 春晚/n 联欢/vn 上/f 了/ule 。/w 
昨日/t ，/w 佟丽娅/nr 爸爸/n 已/d 到达/v 大溪/ns 地/ude2 婚礼/n 举办地/n ，/w 发/v 微博/n 称/v ：/w “/w 惬意/a 的/ude1 旅行/vn 在/p 进行/vn 中/f 。/w ”/w 
此外/c ，/w 陈思诚/nr 和/cc 佟丽娅/nr 昔日/t 的/ude1 肉麻/a 情书/n 也/d 被/pbei 曝光/vi ，/w 根据/p 情书/n 中/f 所/usuo 写/v ，/w 两人/mq 的/ude1 红娘/n 是/vshi 杨幂/nr ！/w 
陈思诚/nr 和/cc 佟丽娅/nr 结婚/vi 的/ude1 消息/n 受到/v 网友/n 热/a 议/v ，/w 更/d 有/vyou 网友/n 表示/v “/w 电影版/nz 《/w [北京/ns 爱情/n 故事/n]/nz 》/w 快/a 上映/v 了/ule ，/w 当年/t 电视剧/n 版/n 的/ude1 主角/nnt 大多/d 圆满/a 收场/vi ”/w ，/w 并/cc 贴/v 出/vf 有趣/a 的/ude1 图片/n ，/w 让/v 人/n [会心/d 一笑/mq]/nz 。/w 
