1月14日/t 下午/t ，/w 该/rz 养猪场/nis 王/n 场长/nnt 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w [污水/n 深度/n 处理/vn]/nz 项目/n 建成/v 后/f ，/w 养猪场/nis 将/d 实现/v 污水/n 零排放/nz 和/cc [循环/vn 利用/v]/nz 。/w [罗牛山/nr 公司/nis]/nt 一/m 负责人/nnt 介绍/v ，/w 目前/t 已/d 关停/v [7/m 家/q]/mq 猪场/nis ，/w 多家/mq 猪场/nis 正/d 按计划/d 进行/vn 整改/vn ，/w 争取/v 今年/t 上半年/t 全部/m 完工/vi 。/w 
去年/t 12月9日/t ，/w [屯昌县/ns 南吕/nz 农场/nis]/nt 居民/n 李先生/nr 等/udeng 人/n 拨打/v [南国/s 都市报/nz]/nz [新闻/n 热线/n]/nz 反映/v ，/w [罗牛山/nr 屯昌/ns 养猪场/nis]/nt 污染/vn 严重/a ，/w 周边/n 居民/n 苦不堪言/vl 。/w 此事/r 经/p 本报/rz 曝光/vi 后/f 起/vf [罗牛山/nr 公司/nis]/nt 重视/v 。/w 该/rz 猪场/nis 王/n 场长/nnt 坦言/v ，/w 该/rz 猪场/nis 每年/r 出栏/vi 种猪/n [1/m 万头/q]/mq ，/w 猪苗/n [1/m 万头/q]/mq ，/w 平时/t 存栏/vi 量/n 近/a 万头/q 。/w [环保/n 设施/n]/nz 不够/a 完善/v ，/w 污水/n 排放/vn 的确/d 未/d 达标/vi 。/w 接到/v 居民/n 们/k 的/ude1 投诉/vn 后/f ，/w 该/rz 猪场/nis 加强/v 了/ule 养猪场/nis 排污/vn 管理/vn ，/w 投入/v [200/m 多/a 万元/q 对/p]/mq 污水处理/v 设施/n 进行/vn 改造/vn 。/w 
1月14日/t ，/w 记者/nnt 回访/v [罗牛山/nr 南吕/nz 原/b 种猪场/nis]/nt ，/w 车辆/n 开/v 到/v 猪场/nis 附近/f ，/w 还是/c 闻到/v 阵阵/q 臭味/n 。/w 有/vyou 几名/mq 工人/nnt 正在/d 清理/v 污水处理/v 池/ng 。/w “/w 我们/rr 对/p 污水处理/v 设施/n 进行/vn 了/ule 升级/vi 改造/vn ，/w 连续/a 干/v 一个/mq 多/a 月/n 了/ule 。/w ”/w 工人/nnt 蔡/nz 先生/n 说/v 。/w 该/rz 猪场/nis 王/n 场长/nnt 告诉/v 记者/nnt ：/w “/w [屯昌县/ns 国土/n 环境/n 资源/n 局/n]/nt 要求/n 猪场/nis 的/ude1 排污/vn 整改/vn 在/p 今年/t 3月/t 前/f 须/d 完工/vi ，/w 我们/rr 加快/v 了/ule 进度/n ，/w 春节/t 前/f 完工/vi 。/w ”/w 
据悉/v ，/w [罗牛山/nr 公司/nis]/nt 在/p 全省/n 各/rz 市县/n 共有/v [30/m 多家/mq]/mq 猪场/nis 排放/vn 超标/vi ，/w 给/p [周边/n 环境/n]/nz 造成/v 严重/a 污染/vn ，/w 遭/v 群众/n 投诉/vn 。/w 去年/t 7月/t ，/w 省/n 国土/n [环境/n 资源/n]/nz 厅/n 成立/vi 了/ule 专项/b [工作/vn 领导/n 小组/nis]/nt 对/p 污染/v 问题/n 进行/vn 了/ule 核实/v 。/w 9月/t ，/w 省纪委/n 、/w 监察厅/nis 等/udeng 部门/n 对/p [罗牛山/nr 公司/nis]/nt 负责人/nnt 进行/vn 约谈/nz ，/w 明确/a 了/ule 整改/vn 要求/n 和/cc 时限/n 。/w 同时/c ，/w 加强/v 与/cc 银监会/nz 、/w 证监会/n 等/udeng 金融/n [主管/vn 部门/n]/nz 以及/cc [财政/n 部门/n]/nz 的/ude1 联动/vn ，/w 建议/n 对/p 严重/a 违法/vn 违规/v 企业/n 停止/v 贷款/n 、/w [上市/vn 融资/vn]/nz 和/cc 取消/v 发放/vn 相关/vn 补助/v 资金/n 。/w 去年/t 7月/t ，/w [罗牛山/nr 公司/nis]/nt 成立/vi 了/ule 治污/v 领导小组/nis ，/w 负责/v 制定/vn 各家/rz 猪场/nis 的/ude1 整改/vn 计划/n 。/w 
[罗牛山/nr 公司/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ：/w “/w 现在/t 我们/rr 加快/v 了/ule 猪场/nis 的/ude1 整改/vn 力度/n ，/w 治污/v 领导小组/nis 要求/n [施工/vn 单位/n]/nz 加班加点/vl ，/w 原计划/nz 公司/nis 所属/n 猪场/nis 将/d 于/p 今年/t 年底/f 完成/v 整改/vn ，/w 我们/rr 将/d 争取/v 在/p 今年/t 上半年/t 完成/v 整改/vn 。/w 公司/nis 要求/n 各/rz 猪场/nis 每周/r 汇报/vn 一次/mq 整改/vn 工程/n 进展/vn 情况/n ，/w 治污/vn 不力/a 将/d 重/a 处/n ，/w 并/cc 派/v 专人/n 监督/vn 完成/v 施工/vn 。/w ”/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
视频/n ：/w 海口/ns 华宇/nr 大厦/n 墙体/n 不断/d 脱落/v 隐患/n 巨大/a 
省委/nis 书记/nnt 化解/v 信访/n 积案/n [红旗/n 糖厂/nis]/nt 职工/nnt 住/vi 新房/n 
