人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月16日/t 电/n （/w 余恒平/nr 、/w 通讯员/nnt 林嫩青/nr 、/w 黄叶华/nr ）/w 1月16日/t ，/w [海南/ns 高院/n 党组/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 副院长/nnt 刘诚/nr 率/v 省/n 高院/n 慰问/v 队/n 到/v [陵水/ns 黎族/nz 自治县/n]/ns 本号镇/ns 祖合村/ns 走访/v 慰问/vn 活动/vn ，/w 为/p 村里/n 五保户/n 、/w 低保户/nz 以及/cc [困难/an 群众/n]/nz 送/v 上/f 大米/nf 、/w 食用油/n 等/udeng [生活/vn 用品/n]/nz ，/w 让/v [困难/an 群众/n]/nz 感到/v [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 温暖/an 。/w 
省/n 高院/n 慰问/v 队/n 同时/c 还/d 为/p 村委会/nis 赠送/v [办公/vn 电脑/n]/nz ，/w 改善/v 村委会/nis 的/ude1 办公/vn 条件/n 。/w 慰问/v 结束/vn 后/f ，/w 刘诚/nr 副院长/nnt 与/cc [村/n 两委/n 班子/n]/nz 和/cc 群众/n 进行/vn 了/ule 座谈/vn ，/w 听取/v 村里/n 有关/v [情况/n 汇报/vn]/nz ，/w 并/cc 认真/ad 了解/v 了/ule 村庄/n 经济发展/v 和/cc 群众/n [生产/vn 生活/vn]/nz 情况/n ，/w 对/p [困难/an 群众/n]/nz 今后/t [生产/vn 生活/vn]/nz 及/cc 发展/vn 提出/v 了/ule 有益/a 建议/n ，/w 鼓励/v [困难/an 群众/n]/nz 通过/p 学习/v 科技/n 知识/n ，/w 改善/v 家庭/n [生产/vn 生活/vn]/nz 条件/n ，/w 实现/v 脱贫致富/bl 。/w 
2008年/t 本号镇/ns 祖合村/ns 确定/v 为/p 省/n 高院/n 扶贫/vn 点/qt ，/w 五年/t 来/vf ，/w 省/n 高院/n 董治良/nr 院长/nnt 等/udeng 院/n 领导/n 多次/mq 前往/v 祖合村/ns 考察/v 慰问/vn ，/w 帮助/v 祖合村/ns 改善/v 了/ule 电线/n 电路/n 设施/n 等/udeng [生产/vn 生活/vn]/nz 条件/n ，/w 多/a 举措/n 推进/vi 农村/n 发展/vn ，/w 助力/b [社会主义/n 新农村/nz 建设/vn]/nz 。/w 
之后/f ，/w 刘诚/nr 副院长/nnt 来到/v [陵水/ns 法院/nis]/nt 本/rz 号/q 法庭/nis ，/w 代表/nnt 高院/n 党组/nis 看望/v 基层/n 法庭/nis 干警/n ，/w 并/cc 为/p 工作/vn 在/p 基层/n 一线/n 的/ude1 干警/n 送/v 上/f [节日/n 祝福/vn]/nz 。/w 
