网/n 传/v 的/ude1 胡秀祥/nr 2009年/t 在/p 北京/ns 上访/v 被/pbei 打伤/v 的/ude1 照片/n 
昨日/t ，/w [花垣/nz 县委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 纪委/nnt 书记/nnt 刘鸿宾/nr 向/p 新京报/nz 记者/nnt 证实/v ，/w 两/m 受伤/vi 人员/n 一人/mq 为/p [乡镇/n 干部/nnt]/nz ，/w 冲突/vn 中/f 受/v 重伤/n ，/w 抢救/v 后/f 脱离/v 生命/n 危险/an 。/w [另一/m 人/n]/mq 是/vshi 花垣县/ns 干警/n ，/w 目前/t 伤势/n 无/v 大/a 碍/v 。/w 
“/w 冲突/vn 中/f 他/rr 比划/vi 了/ule 剪刀/n ”/w 
据/p 和/cc 胡秀祥/nr 一起/s 出行/vi 的/ude1 花垣县/ns 访民/nz 吴群弟/nr 和/cc 石/ng 梅花/n 回忆/v ，/w 列车/n 停靠/v [张家界/ns 站/vi]/nz 时/ng ，/w 上来/vf 一行人/mq ，/w 径直/d 走向/v 正/d 位于/v 餐车/n 车厢/n 的/ude1 他们/rr 。/w 
吴群弟/nr 和/cc 石/ng 梅花/n 称/v ，/w 来/vf 者/k 是/vshi 花垣县/ns 的/ude1 “/w 截/v 访/v 人员/n ”/w 。/w 他们/rr 还/d 认出/v ，/w 一名/mq 身着/v 警服/n 的/ude1 人/n 是/vshi 花垣县/ns 公安/n ，/w 此前/t 和/cc 他们/rr 有/vyou 过/uguo 接触/v 。/w 
两人/mq 回忆/v ，/w 有/vyou 个人/n 要/v 抓/v 胡秀祥/nr ，/w 也/d 有人/r 追/v 到/v 他俩/r 身后/f 说/v “/w 回家/vi ，/w 不要/d 去/vf 北京/ns ”/w 。/w 胡秀祥/nr 不肯/v 回/v 。/w 双方/n 开始/v 冲突/vn 起来/vf 。/w 
石/ng 梅花/n 说/v ，/w 胡秀祥/nr 被/pbei 拽/v 倒/vi 在/p 地上/s 。/w 胡秀祥/nr 趴在/v 地上/s 挣扎/vi ，/w 突然/ad 啊/y 了/ule 一声/mq 人们/n 散开/v 了/ule ，/w 她/rr 看到/v 胡秀祥/nr 比划/vi 着/uzhe 剪刀/n ，/w 有/vyou 个人/n 躺在/v 了/ule 地上/s 。/w 跟着/v 他们/rr 一同/d 上车/v 的/ude1 穿制服/nz 的/ude1 警察/nnt 大腿/n 内侧/f 被/pbei 扎/v 了/ule [两/q 刀/n]/mq ，/w 躲/v 到/v 了/ule 一边/d 。/w 
但/c 对于/p 事件/n 的/ude1 [具体/a 情况/n]/nz ，/w [花垣县/ns 政法委/nis]/nt 的/ude1 几位/n 负责人/nnt 、/w [工作/vn 人员/n]/nnt 均/d 表示/v 不愿/nz 多/a 透露/v 详情/n ，/w 建议/n 向/p [花垣县/ns 边城/n 镇政府/nis]/nt 咨询/vn 。/w 昨日/t ，/w 边城/n 镇政府/nis 党委/nis 书记/nnt 黄志刚/nr 电话/n 一直/d 无人/b 接/v 听/v 。/w 
吴群弟/nr 说/v ，/w 胡秀祥/nr “/w 边/k 说/v 边哭/nz ，/w 被/pbei 带走/v 了/ule ”/w 。/w 
说法/n 
县/n 干部/nnt ：/w 拦截/v 因/p 他/rr 是/vshi 缓刑/vi 人员/n 
胡秀祥/nr 哥哥/n 胡秀良/nr 讲述/v ，/w 2008年/t 他/rr 本人/rr 和/cc 外甥/n 因/p 与/cc 人/n 发生/v 纠纷/n ，/w 被判/v 一年/mq 。/w 全家/n 走上/v 上访/vn 之/uzhi 路/n 。/w 事情/n 未解决/nz ，/w “/w 性格/n 被/pbei 搞坏/nz 了/ule ”/w 。/w 
[花垣县/ns 政法委/nis]/nt 副书记/nnt 谢镇钢/nr 表示/v ，/w 胡秀祥/nr 夫妇/n 是/vshi 老/a 上访户/n ，/w 多年来/d 县里/n 积极/ad 解决问题/v ，/w 但/c [二/m 人/n]/mq 性格/n “/w 非常/d 偏执/a ”/w ，/w 对/p 解决方案/gi 不/d 接受/v 。/w 这次/r 拦截/v ，/w 因/p 胡秀祥/nr 是/vshi 缓刑/vi 人员/n ，/w “/w 按/p 法律/n 不能/v 离开/v 原籍/n ”/w 。/w 
但/c 胡秀良/nr 说/v ，/w 弟弟/n 当时/t 被/pbei 判刑/vi 是/vshi 没道理/nz 的/ude1 。/w 县里/n 虽/c 一直/d 口头/n 承诺/vn 解决问题/v ，/w 实际/n 并未/d 做到/v ，/w 一直/d 拖/v ，/w 成/v 了/ule 现在/t 的/ude1 样子/n 。/w 
