记者/nnt 从/p [中国/ns 交通/n 运输/vn 部/q]/nto 获悉/v ，/w 春运/n 首/q 日/b ，/w 全国/n 道路/n [水路/n 运输/vn]/nz 总体/n 平稳/a 有序/a 。/w 统计/vn 显示/v ，/w 当日/t 道路/n 发送/v 旅客/n [7923/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 2.5%/m ；/w 水路/n 运送/v 旅客/n [90/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 
据/p [交通/n 运输/vn 部/q 路网/n 中心/nis]/nt 监测/vn 显示/v ，/w 截至/v 16日15时30分/t ，/w 除/p 河北/ns 、/w 江西/ns 两省/nz 部分/n 路段/n 外/f ，/w 其他/rzv 受/v 大雾/n 影响/vn 的/ude1 路段/n 均/d 已/d 恢复/v 通行/vn 。/w 
[中国/ns 交通/n 运输/vn 部/q]/nto [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 梁晓安/nr 表示/v ，/w 今年/t 春运/n 期间/f 全国/n 道路/n 客运量/n 将/d 超过/v [32/m 亿/m 人次/qv]/mq ，/w 日均/d [8000/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 5.8%/m ，/w 水路/n 客运量/n 将/d 达到/v [4300/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 1.1%/m 。/w 道路/n 运输/vn 在/p 高峰期/n 预计/v 将/d 投入/v 运力/n 可达/nz [86/m 万辆/q]/mq ，/w 平均/a 每天/r 发送/v [260/m 万/d 个/q]/mq 班次/n 左右/f ，/w 客运/n 船舶/n 运力/n 和/cc 应急/vn 运力/n 将/d 达到/v [2/m ./w 1/m 万/d 艘/q]/mq ，/w 90万/m 客位/n 。/w 
