人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月16日/t 电/n （/w 记者/nnt 毛雷/nr 、/w 通讯员/nnt 胡坤坤/nr ）/w 因/p 经济/n 拮据/a ，/w 被告人/n 陈某/nz 清/tg 入/v 屋/n 盗窃/v ，/w 因/p 被/pbei 发现/v ，/w 残忍/a 杀害/v 一对/mq 母子/n 。/w [海口/ns 中/f 院/n]/nt 今日/t 公开/ad [开庭/vi 审理/v]/nz 此案/r 。/w 
[公诉/vi 机关/n]/nz 起诉/v 指控/vn ：/w 被告人/n 陈某/nz 清/tg ，/w 1989年/t 出生/vi ,/w 海南省/ns 儋州市/ns 人/n 。/w 因/p 经济/n 拮据/a ，/w 被告人/n 陈某/nz 清/tg 产生/v 盗窃/vn 的/ude1 念头/n 。/w 经过/p 多次/mq 查看/v 后/f ，/w 陈某/nz 清/tg 决定/v 选择/vn 海口市/ns 美兰区/ns 某/rz 出租屋/nz 作为/p 盗窃/v 目标/n 。/w 2013年10月10日/t 晚上/t ，/w 陈某/nz 清/tg 携带/v 水果刀/n 从/p 某/rz 网吧/nis 窜/vi 至/p 被害人/n 林某英/nr （/w 本案/r 被害人/n ，/w 殁/n 年/qt [42/m 岁/qt]/mq ）/w 家里/s 的/ude1 阳台/n ，/w 发现/v 房门/n 敞开/v ，/w 便/d 直接/ad 进/vf 到/v 屋里/s ，/w 恰好/d 遇见/v 正在/d 厨房/n 切菜/nz 的/ude1 林某英/nr 。/w 林某英/nr 质问/v 陈某/nz 清/tg ，/w 陈某/nz 清/tg 遂/d 上前/vi 抢夺/v 林/ng 某/rz 英/b 手上/s 的/ude1 菜刀/n 。/w 抢夺/v 菜刀/n 过程/n 中/f ，/w 徐某岩/nr （/w 林某英/nr 之/uzhi 儿子/n ，/w 本案/r 被害人/n ，/w 殁/n 年/qt [2/m 岁/qt]/mq ）/w 哭/v 着/uzhe 从/p 西边/f 卧室/n 走进/v 厨房/n 。/w 陈某/nz 清/tg 从/p 林/ng 某/rz 英/b 手中/s 夺走/v 菜刀/n 后/f 持/v 菜刀/n 挟持/v 林/ng 某/rz 英/b 进入/v 东边/f 卧室/n ，/w 并/cc 威胁/v 林/ng 某/rz 英/b 交出/v 钱/n 和/cc 银行卡/nz ，/w 林某英/nr 被迫/d 从/p 西边/f 卧室/n 取/v 来/vf 一张/mq 银行卡/nz 交给/v 陈某/nz 清/tg 。/w 陈某/nz 清/tg 接着/c 逼问/v 林/ng 某/rz 英/b 银行卡/nz 密码/n ，/w 林某英/nr 不/d 从/p ，/w 期间/f 徐某岩/nr 一直/d 旁边/f 哭泣/vi 。/w 陈某/nz 清/tg 见/v 林/ng 某/rz 英/b 拒绝/v 交出/v 钱/n 和/cc 说/v 出/vf 银行卡/nz 密码/n 便/d 恼羞成怒/vl ，/w 砍/v 了/ule 徐某岩/nr 后/f 颈部/n 一刀/mq ，/w 继续/v 逼问/v 林/ng 某/rz 英/b 银行卡/nz 密码/n 。/w 见/v 徐某岩/nr 被/pbei 砍/v ，/w 林某英/nr 便/d 上前/vi 抢夺/v 陈某/nz 清/tg 的/ude1 菜刀/n 。/w 陈某/nz 清/tg 遂/d 又/d 持/v 菜刀/n 朝/tg 林/ng 某/rz 英/b 的/ude1 头部/n 、/w 颈部/n 乱砍/nz ，/w 将/d 林/ng 某/rz 英/b 砍倒/nz 在/p 床/n 。/w 因/p 害怕/v 邻居/n 听见/v 徐某岩/nr 的/ude1 哭声/n ，/w 陈某/nz 清/tg 继续/v 持/v 菜刀/n 砍/v 了/ule 徐某岩/nr 的/ude1 头部/n 、/w 颈部/n [几/d 刀/n]/mq 。/w 
行凶/vi 后/f ，/w 被告人/n 陈某/nz 清/tg 将/d 菜刀/n 拿回/vf 厨房/n 清洗/v ，/w 发现/v 林/ng 某/rz 英/b 苏醒/vi 并/cc 坐起/nz ，/w 且/c 徐某岩/nr 又/d 开始/v 哭闹/vn 。/w 陈某/nz 清/tg 遂/d 从/p 电视机/n 旁/f 取/v 来/vf 一捆/nz 红黄/nz 相间/v 的/ude1 双股/nz 电线/n ，/w 一边/d 用/p 电线/n 捆绑/v 林/ng 某/rz 英/b 手脚/n ，/w 一边/d 持/v 携带/v 的/ude1 水果刀/n 捅/v 刺/v 林/ng 某/rz 英/b 头部/n 、/w 颈部/n 、/w 肩部/nz 二十余刀/m ，/w 又/d 朝/tg 徐某岩/nr 的/ude1 头部/n 、/w 颈部/n 、/w 胸部/n 捅/v 刺/v 十余刀/m ，/w 直至/v [二/m 人/n]/mq 再/d 无/v 任何/rz 反应/vn 。/w 陈某/nz 清/tg 从/p 被害人/n 家中/s 翻/v 出现/vn 金/b 20余元/m 、/w 手机/n [2/m 部/q]/mq 及/cc 身份证/n 、/w 存折/n 、/w 银行卡/nz 等/udeng 财物/n 放在/v 身上/s 。/w 为了/p 毁灭/v 证据/n ，/w 陈某/nz 清/tg 还/d 冲洗/v 了/ule 东边/f 卧室/n 的/ude1 地板/n ，/w 并/cc 将/d 其/rz 翻动/v 的/ude1 包/v 和/cc 证件/n 等/udeng 物品/n 浸泡/v 在/p 水桶/n 里/f ，/w 从/p 被害人/n 家中/s 找出/v 一件/mq 浅蓝色/nz 男式/b 长袖/n 衬衣/n 套/q 在/p 身上/s ，/w 将/d 砍/v 人/n 的/ude1 菜刀/n 放在/v 房门/n 外/f 的/ude1 杂物/n 堆/v 后/f ，/w 逃离/v 现场/s 。/w 
经/p 法医/nnt 检验/vn 鉴定/vn ，/w 被害人/n 林/ng 某/rz 英/b 系/v 右/f [颈/ng 总/b 动脉/n]/nz 及/cc 右/f 颈静脉/gb 破裂/vi 和/cc 右/f 肺/n 破裂/vi 造成/v [出血/vi 性/ng 休克/vn]/nhd 死亡/vi ，/w 被害人/n 徐/ag 某/rz 岩系/nz 心脏破裂/nhd 引起/v 急性/b 心衰/nz 而/cc 死亡/vi 。/w 
[公诉/vi 机关/n]/nz 认为/v ，/w 被告人/n 陈某/nz 清/tg 无视/v [国家/n 法律/n]/nz ，/w 以/p [非法/b 占有/v]/nz 为/p 目的/n ，/w 持械/v 采取/v [暴力/n 手段/n]/nz 入户/v 强行/d 劫取/nz 他人/rr 财物/n ，/w 又/d 因/p 害怕/v 罪行/n 败露/vi ，/w 故意/d 持刀/nz 非法/b 剥夺/v 他人/rr 生命/n ，/w 致/v [二/m 人/n]/mq 死亡/vi ，/w 其/rz 行为/n 已/d 触犯/v 刑法/n 规定/n ，/w [犯罪/vn 事实/n]/nz 清楚/a ，/w [证据/n 确实/ad 充分/ad]/nz ，/w 应/v 以/p 抢劫罪/nz 、/w [故意/d 杀人罪/n]/nz 追究/v 其/rz [刑事/b 责任/n]/nz 。/w 被告人/n 陈某/nz 清/tg 一/m 人犯/n 数罪/nz ，/w 应当/v [数罪/nz 并/cc 罚/v]/nz 。/w 
法庭/nis 将/d 择/v 日/b 宣判/v 。/w 
