2014年/t 春运/n 今/tg 起/vf (/w 1月16日/t )/w 开始/v ，/w 除夕/t 前/f 东部/f [发达/a 地区/n]/nz 发往/vf 中/f [西部/f 地区/n]/nz 的/ude1 火车票/n 、/w 汽车票/nz 基本/a 售罄/nz 。/w 当/p [很多/m 人/n]/mq 还/d 在/p 为/p 抢/v 不到/v 回家/vn 车票/n 犯愁/vi 时/ng ，/w 一些/mq 年轻/a 的/ude1 [进城/vi 务工人员/nnd]/nz 却/d 选择/v 把/pba 家/q 在/p 农村/n 的/ude1 父母/n 接到/v 城市/n 过年/vi ，/w “/w 逆向/b 省亲/vi ”/w 在/p 一些/mq [流动/vn 人口/n]/nz 较多/d 的/ude1 城市/n 兴起/v 。/w “/w 解决/v 了/ule 春节/t 往返/vi 购买/v 车票/n 的/ude1 困难/an ，/w 也/d 延长/v 了/ule 家人/n 团聚/vi 的/ude1 时间/n 。/w ”/w 在/p 上海/ns 打工/vi 的/ude1 郭威/nr 说/v 。/w 
郭威/nr 老家/n 在/p 东北/ns ，/w “/w 每年/r 都/d 被/pbei 春运/n 回家/vi 折腾/v 够呛/vi ，/w 买票/nz 难/a ，/w 上/f 了/ule 车/n 还要/d 面对/v 人/n 多/a 、/w 路远/nr 的/ude1 问题/n ，/w 到/v 了/ule 家/q 倒头/nz 就/d 睡/v 。/w ”/w 不堪/v 疲惫/a 的/ude1 郭威/nr 尝试/v 将/d 家/q 在/p 农村/n 的/ude1 父母/n 接/v 来/vf 上海/ns 过年/vi 。/w “/w 父母/n 从/p 老家/n 买车票/nz 容易/ad ，/w 时间/n 上/f 比较/d 自主/vd ，/w 来/vf 城市/n 过年/vi 也/d 新鲜/a ，/w 还/d 能/v 旅游/vn 。/w ”/w 
记者/nnt 登录/v 网站/n 发现/v ，/w 除夕/t 前/f ，/w 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 广州/ns 发往/vf 西部/f 、/w [东北/ns 地区/n]/nz 的/ude1 火车票/n 只有/c 零星/a 站票/n 和/cc [临客/n 列车/n]/nz 车票/n ，/w 逆向/b 的/ude1 车票/n 却/d 还/d 能/v 买/v 到/v 硬座/n 、/w 硬卧/n 车次/n ，/w 同/p 向/p 的/ude1 飞机票/n 还有/v 半价/n 折扣/n 的/ude1 舱位/n 。/w 
“/w 逆向/b 省亲/vi ”/w 也/d 带动/v 了/ule 短期/b [租赁/vn 市场/n]/nz 的/ude1 火爆/a 。/w 在/p 北京/ns 国贸/nz 地区/n 一家/n 美容美发/v 中心/nis 工作/vn 的/ude1 造型师/nnt 李强/nr 和/cc 一起/s 打工/vi 的/ude1 同事/n 合租/nz 了/ule 一套/mq [3/m 室/n]/mq [一/d 厅/n]/mq 的/ude1 房子/n ，/w “/w 平时/t 住/vi 宿舍/n ，/w 过节/vi 了/ule ，/w 不/d 给/p 春运/n 添堵/nz ，/w 老家/n 人/n 来/vf 北京/ns 玩儿/v ，/w 我/rr 临时/b 租房/v ，/w 虽然/c 房租/n 要/v 比/p 一般/ad 长期/d 租赁/vn 贵/a ，/w 但/c 两家/mq 分摊/v 还/d 能/v 负担/n 。/w ”/w 李强/nr 和/cc 同事/n 租房/v [20/m 天/qt]/mq ，/w 费用/n 人均/a [3000/m 元/q]/mq ，/w “/w 春节/t 不/d 回老家/vi ，/w 年/qt 后/f 可以/v 早/a 开工/vi ，/w 老板/nnt 还给/v 发/v 补助/vn 。/w ”/w 李强/nr 老家/n 在/p 湖北/ns 恩施/ns ，/w 他/rr 为/p 父母/n 买了/v 小/a 年/qt 当天/t 到/v 北京/ns 的/ude1 车票/n 。/w 
记者/nnt 看到/v ，/w 北京/ns 一些/mq 住房/n 中介/n 还/d 专门/d 针对/p 这些/rz “/w 逆向/b 省亲/vi ”/w 人群/n 发布/v 租房/v 广告/n ，/w [链/ng 家/q 地产/n]/nt 军/n 博/ag 店/n 的/ude1 业务员/nnt 张群/nr 说/v ，/w “/w 春节/t 为/p 探亲/vi 的/ude1 亲友/n 租房/v 的/ude1 人/n 中/f ，/w 年轻人/n 居多/vi ，/w 在/p 他们/rr 眼里/s ，/w 只要/c 爸妈/n 在/p 身边/s 团聚/vi ，/w 无论/c 哪里/rys 都/d 是/vshi 家/q 。/w ”/w 
不过/c ，/w 大部分/n 被/pbei 采访/v 者/k 同时/c 也/d 承认/v ，/w “/w 逆向/b 省亲/vi ”/w 是/vshi 需要/v 一定/b 条件/n 的/ude1 ，/w 比如说/vl ，/w 自己/rr 的/ude1 经济/n 条件/n 能够/v 负担/n 得/ude3 起/vf ；/w 即使/c 是/vshi 租赁/vn 的/ude1 房子/n ，/w 也/d 需要/v 足够/vn 宽敞/a ；/w 父母/n 身体/n 硬朗/a ，/w 有/vyou 充裕/a 的/ude1 时间/n ；/w 把/pba 行程/n 安排/v 在/p [春运/n 高峰/n]/nz 之外/f ，/w 等等/udeng 。/w 
