人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月16日/t 电/n （/w 肖霈/nr ）/w 1月15日/t 下午/t ，/w 以/p “/w 网聚/nz 正能量/nz ”/w 为/p 主题/n 的/ude1 海南/ns 互联网/n 年度/n 盛典/n 在/p 海口/ns 隆重/ad 召开/v 。/w 来自/v 海南/ns 互联网/n 精英/n 力量/n 齐/a 聚/v 一堂/mq ，/w 为/p 海南/ns 互联网/n 的/ude1 发展/vn 献计献策/vl ，/w 达成/v 共识/n ，/w 以/p 信息化/vn 发展/vn 支撑/v [海南/ns 国际/n 旅游/vn 岛/n]/nz 建设/vn 。/w 
[海南/ns 省委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 宣传部/nis 部长/nnt 许俊/nr ，/w [海南省/ns 通信/vn 管理局/nis]/nt 局长/nnt 薛良燕/nr ，/w [海南省/ns 残联/nis]/nt 理事长/nnt 符永/nr ，/w [海口/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 宣传部长/nnt 吴川祝/nr ，/w [海南省/ns 网络/n 信息/n 管理/vn 办公室/nis]/nt 专职/b 副主任/nnt 赵曦臣/nr ，/w [海南省/ns 文体/n 厅/n]/nt 副厅长/nnt 柳松华/nr ，/w [海南/ns 省工/v 信/n 厅/n]/nt 副厅长/nnt 陈万馨/nr 等/udeng 领导/n 出席/v 了/ule 盛典/n 。/w 
在/p 本次/r 盛典/n 上/f ，/w 与/cc 会/v 嘉宾/n 围绕/v “/w 海南/ns 互联网/n 激情/n 20年/t ”/w 、/w “/w 互联网/n 对/p 社会/n 的/ude1 影响/vn ”/w 、/w “/w 互联网/n 对/p 商业/n 的/ude1 影响/vn ”/w 、/w “/w 互联网/n 创新/vi 的/ude1 新/a 力量/n ”/w 这/rzv 四大/n [主题/n 展开/v]/nz 热烈/a 研讨/vn 和/cc 分享/v ，/w 就/d 海南/ns [网络/n 舆情/n]/nz 、/w 行业/n 互联网/n 商业化/vn 运用/v 趋势/n 与/cc [网络/n 营销/vn]/nz 手段/n 、/w 电子商务/nnd 发展/v 现状/n 、/w [移动/vn 互联网/n]/nz 发展/vn 等/udeng 热门/a 议题/n 各抒己见/vl ，/w 为/p [4/m G/x]/mq 时代/n [国际/n 旅游/vn 岛/n]/nz 信息化/vn 发展/vn 提出/v 了/ule 很/d 具/vg 建设性/n 的/ude1 意见/n 。/w 
在/p 盛典/n 上/f ，/w [海南/ns 省委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 宣传部/nis 部长/nnt 许俊/nr 指出/v ，/w 今年/t 是/vshi 中国/ns 接入/v [国际/n 互联网/n]/nz [20/m 周年/q]/mq ，/w 也/d 是/vshi 海南/ns 互联网/n 启动/v [20/m 周年/q]/mq 。/w 20年/t 来/vf ，/w 海南/ns 互联网/n 人/n 与/cc 经济特区/n 同/p 坚守/v ，/w 收获/n 了/ule “/w 网络/n 大/a 省/n ”/w 的/ude1 赞誉/vn ，/w 海南/ns 互联网/n 人/n 无愧于/v 我们/rr 生/v 逢/v 的/ude1 [网络/n 时代/n]/nz 。/w 今后/t ，/w 海南/ns 互联网/n 应/v 以/p [技术/n 创新/vi]/nz 增强/v 实力/n ,/w 使/v 海南/ns 互联网/n 始终保持/v 旺盛/a 活力/n ；/w [网络/n 媒体/n]/nz 要/v 以/p 传播/v 内容/n 健康/a 向上/vi 的/ude1 优秀/a [网络/n 文化/n]/nz 为/p 己任/n ，/w 形成/v [网络/n 舆论/n]/nz 的/ude1 磅礴/vn “/w 正能量/nz ”/w ；/w 要/v [团结/v 协作/vn]/nz ，/w 强力/n 推进/vi 海南/ns 互联网/n 建设/vn ，/w 再/d 创/v 海南/ns 互联网/n 辉煌/a 。/w 
[海南省/ns 通信/vn 管理局/nis]/nt 局长/nnt 薛良燕/nr 在/p 致辞/vi 中/f 表示/v ，/w 下/f 一步/mq ，/w 海南/ns 互联网/n 行业/n 要/v 紧紧/d 抓住/v 国家/n 促进/v 信息/n 消费/vn 、/w 支持/v 宽带/n 大/a 发展/vn 的/ude1 政策/n 机遇/n ，/w 大胆/ad 创新/vi 、/w 挖掘/v 优势/n 、/w 整合/v 资源/n ，/w 促进/v [移动/vn 互联网/n]/nz 、/w 云计算/gi 、/w 物联网/nz 、/w 大/a 数据/n 等/udeng 新技术/nz 、/w 新/a 业务/n 、/w 新/a 应用/vn 向/p [传统/n 产业/n]/nz 渗透/v ，/w 推进/vi 互联网/n 新近/d 技术/n 和/cc 业务/n 在/p [电子/n 政务/n]/nz 、/w 电子商务/nnd 、/w [热带/n 农业/n]/nz 和/cc 海岛/ns 旅游业/n 等/udeng 领域/n 的/ude1 广泛/a 应用/vn ，/w 大力/d 培育/v 海南/ns 信息/n [消费/vn 市场/n]/nz ，/w 带动/v 传统/n [产业/n 转型/vn 升级/vi]/nz 。/w 另一方面/c ，/w 要/v 进一步/d 完善/v 海南/ns [信息/n 通信/vn]/nz [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz ，/w 实现/v 带宽/n 提速/vn ，/w 改善/v 用户/n 上网/v 体验/vn ；/w 全力/d 保障/v [网络/n 与/cc 信息/n 安全/an]/nz ，/w 自觉/a 抵制/v 不良/a 信息/n 网上/s 传播/vn ，/w 共同/d 构建/v 健康/a 安全/an 可信/a 的/ude1 [网络/n 环境/n]/nz ；/w 强化/v [市场/n 监管/vn]/nz 与/cc [行业/n 自律/vn]/nz ，/w 深化/v 行业/n 间/f 交流/vn 合作/vn ，/w 促进/v 我省/n 互联网/n 行业/n 健康/a [可持续/nz 发展/vn]/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w 海南/ns 互联网/n 年度/n 盛典/n 由/p [海南省/ns 互联网/n 协会/nis]/nt 主办/v ，/w 中共/n [海南/ns 省委/nis 宣传部/nis]/nt 、/w [海南省/ns 通信/vn 管理局/nis]/nt 、/w [海南省/ns 公安厅/nis]/nto 担任/v 指导/vn 单位/n ，/w [天涯/n 社区/n]/nz //w 海南/ns 在线/vn 承办/v 。/w 

