■/w 新快报/nz 记者/nnt 刘嫣/nr //w 文龚/nr 吉林/ns //w 图/n 
1月11日/t 就/d 在/p 全国/n 正式/ad 上映/v 的/ude1 贺岁喜剧/n 《/w 六福/nz 喜事/n 》/w ，/w [昨天/t 下午/t]/nz 在/p 广州/ns 举行/v 了/ule 全国/n 首映/v 发布会/n 。/w 主演/v 曾志伟/nr 、/w 黄百鸣/nr 、/w 熊黛林/nr 、/w 吴千语/nr 、/w 林德信/nr 以及/cc 导演/nnt 谷德昭/nr 都/d 来到/v 现场/s 。/w 作为/p [广州市/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 的/ude1 曾志伟/nr 虽然/c 姗姗来迟/vl ，/w 但/c 在/p 接受/v 记者/nnt 采访/v 的/ude1 时候/n ，/w 还是/c 就/d 黄秋生/nr 前天/n 在/p [香港/ns 演艺/n 人/n 协会/nis]/nt 选/v 新/a 会长/nnt 时/ng 就地/d 打滚/v [一/d 事/n]/mq 作出/v 了/ule 回应/vn 。/w 
[香港/ns 演艺/n 人/n 协会/nis]/nt 日前/t 改选/v 新/a 会长/nnt ，/w 被/pbei 提名/v 会长/nnt 人选/n 的/ude1 黄秋生/nr 在/p 到达/v 会场/n 提交/v 表格/n 的/ude1 时候/n ，/w 被/pbei 拒绝/v 进入/v 会场/n ，/w 理由/n 是/vshi 他/rr 手下/s 的/ude1 几个/mq [工作/vn 人员/n]/nnt “/w 不是/c 会员/nnt ”/w 。/w 秋/tg 生/v 立刻/d 假装/v 头晕/vi ，/w 在/p 会场/n 外/f 就地/d 躺下/v ，/w 被/pbei 记者/nnt 拍/v 下/f 照片/n ，/w 网友/n 纷纷/d 评论/n “/w 秋/tg 生/v 哥/n 太/d 萌/vg 了/ule ”/w 。/w [昨天/t 下午/t]/nz ，/w 作为/p 前任/b 会长/nnt 的/ude1 曾志伟/nr ，/w 也/d 被/pbei 记者/nnt 问/v 到/v 怎么/ryv 看待/v 此事/r ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 这/rzv 是/vshi 误会/vn 而已/y 。/w 现在/t 选/v 不成/v 也好/y ，/w 就/d 等/udeng 他/rr 办完/nz 手续/n 入会/vi 以后/f ，/w 再/d 重新/d 选/v 。/w ”/w 志/n 伟/ag 解释/v 当天/t 秋/tg 生/v 入场/vn 后/f 中途/d 又/d 出去/vf 喝/vg 咖啡/nf ，/w 后来/t 现场/s 就/d 来/vf 了/ule 记者/nnt 。/w 为了/p 防止/v 记者/nnt 混入/v 场/qv ，/w 秋/tg 生/v 带来/v 的/ude1 几个/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 就/d 被/pbei 拒绝/v 入场/vn 。/w 这/rzv 才/d 导致/v 秋/tg 生/v 有/vyou 那么/c 样/ng 的/ude1 举动/n 。/w 
记者/nnt 问/v 他/rr 有/vyou 没有/v 安慰/vn 一下/mq 秋/tg 生/v ，/w 志/n 伟/ag 说/v ：/w “/w 不用/d 安慰/v 了/ule ，/w 这/rzv 都/d 是/vshi 小事/n 。/w ”/w 问/v 到/v 黄秋生/nr 当选/v 会长/nnt 的/ude1 几率/n 如何/ryv ，/w 志/n 伟/ag 说/v ：/w “/w 很难说/vl 他/rr 一定/b 就是/v ，/w 但/c 我/rr 觉得/v 他/rr 机会/n 比/p 别人/rr 高/a 。/w 他/rr 有/vyou 这个/rz 心/n ，/w 我/rr 觉得/v 他/rr 也/d 有/vyou 这个/rz 能力/n ，/w 所以/c 大家/rr 才/d 会/v 推荐/vn 他/rr 做/v 候选人/nnt 。/w ”/w 志/n 伟/ag 同时/c 表示/v 新/a 会长/nnt 本月/r 23日/t 一定会/nz 选/v 出来/vf 。/w 
另外/c ，/w 《/w 六福/nz 喜事/n 》/w 已经/d 是/vshi 黄百鸣/nr 继/vg 2009年/t 之后/f [第五/m 部/q]/mq 贺岁喜剧/n 了/ule ，/w 有/vyou 记者/nnt 质疑/vn 这种/r 港/n 式/k 贺岁喜剧/n 是/vshi “/w [旧/a 瓶装/b 新酒/nz]/nz ”/w ，/w 曾志伟/nr 说/v ：/w “/w 我/rr 最初/d 接到/v 百/m 鸣/v 电话/n 时候/n ，/w 也/d 觉得/v 题材/n 不/d 新鲜/a ，/w 什么/ry 都/d 拍/v 过/uguo 了/ule 。/w 但/c 拿到/v 剧本/n 后/f 才/d 发现/v ，/w 其实/d 题材/n 不/d 分/qt 新旧/nz ，/w 在/p 不同/a 的/ude1 年代/n 由/p 不同/a 的/ude1 演员/nnt 演绎/v 出来/vf ，/w 效果/n 都/d 是/vshi 不同/a 的/ude1 。/w 不管/c 是不是/v ‘/w [旧/a 瓶/n 新酒/nz]/nz ’/w ，/w 反正/d 出来/vf 都/d 有/vyou 新的/a 火花/n 。/w ”/w 
[热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
盘点/vn 2013/m 电影/n 烂/a 片/q 美女/n 露/v 再/d 多/a 也/d 救/v 不/d 了/ule 票房/n 
