人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月16日/t 电/n （/w 记者/nnt 毛雷/nr ）/w 1月16日/t 下午/t ，/w 记者/nnt 1/m 从/p 海南省/ns [气象/n 部门/n]/nz 获悉/v ，/w 今年/t 春运/n 期间/f 海南/ns 大部分/n 地区/n [平均/a 气温/n]/nz 接近/v 常年/d 同期/f 或/c 略/d 偏低/d ，/w 降水量/n 各地/rzs 以/p 偏少/nz 为主/vi ；/w 期间/f 可能/v 出现/vn [4/m 次/qv]/mq 主要/b 冷空气/n 过程/n 。/w 低温/n 和/cc 阴雨/n 天气/n 将/d 对/p [交通/n 运输/vn]/nz 和/cc 人们/n 的/ude1 [生产/vn 生活/vn]/nz 造成/v 一定/b 影响/vn ，/w 但/c 灾害/n 总体/n 轻/a 于/p 常年/d 同期/f 。/w 另外/c ，/w 未来/t [4/m 天/qt]/mq 全省/n 天气/n 较好/d ，/w 公路/n [交通/n 运输/vn]/nz [气象/n 条件/n]/nz 较好/d ，/w 海上/s 无/v 强风/n 天气/n ，/w 对/p 通航/vi 影响/vn 较小/d 。/w 
省/n 气象台/nis 预计/v ，/w 未来/t [4/m 天/qt]/mq 影响/v 海南/ns 冷空气/n 较弱/d ，/w 全岛/nz 天气/n 较好/d ，/w 海上/s 无/v 强风/n 天气/n 。/w 陆地/n 方面/n ：/w 全岛/nz 以/p 多/a 云/vg 天气/n 为主/vi ，/w 其中/rz 19日/t ，/w 中部/f 和/cc 东部/f 的/ude1 [局部/n 地区/n]/nz 有/vyou 小雨/n ，/w 气温/n 变化/vn 不大/d 。/w [最低/a 气温/n]/nz 中部/f 山区/n 和/cc 西北部/f 内陆/s 地区/n 9/m ～/w [11/m ℃/w]/mq ，/w 其余/rz 地区/n 12/m ～/w [15/m ℃/w]/mq ；/w [最高/a 气温/n]/nz 五指山/ns 以南/f 地区/n 23/m ～/w [25/m ℃/w]/mq ，/w 其余/rz 地区/n 18/m ～/w [20/m ℃/w]/mq 。/w 海洋/n 方面/n ：/w 北部湾/ns 北部/f 海面/n 和/cc [琼州/ns 海峡/n]/nz 风力/n 5/m ～/w [6/m 级/q]/mq ，/w 阵风/n [7/m 级/q]/mq 。/w 
从/p [公路/n 交通/n]/nz [气象/n 条件/n]/nz 来看/u ：/w 19日/t ，/w [海南/ns 东线/s]/nz 高速公路/n 海口/ns 至/p 万宁/ns 路段/n ，/w 多/a 云/vg 有/vyou 小雨/n ，/w 能见度/n 一般/ad ，/w 对/p 公路/n [交通/n 运输/vn]/nz 影响/vn 较小/d ；/w 其余/rz 交通/n 路段/n ，/w 天气/n 较好/d ，/w 公路/n [交通/n 运输/vn]/nz [气象/n 条件/n]/nz 较好/d 。/w 
从/p 海上/s 航行/vi [气象/n 条件/n]/nz 来看/u ：/w 1月16日/t ～/w 19日/t ，/w 北部湾/ns 北部/f 海面/n 和/cc [琼州/ns 海峡/n]/nz 风力/n 5/m ～/w [6/m 级/q]/mq ，/w 阵风/n [7/m 级/q]/mq ，/w 对/p 通航/vi 影响/vn 较小/d 。/w 
