人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月16日/t 电/n （/w 记者/nnt 宁远/nz ）/w 为期/vi [40/m 天/qt]/mq 的/ude1 2014年/t 春运/n 大幕/nz 今日/t 拉开/v ，/w 记者/nnt 从/p [海口/ns 火车站/n]/nz 获悉/v ，/w 该/rz 站/vi 春运/n 首/q 日/b 发送/v 旅客/n (/w 含/v 东/f 环/n 高铁/nz )/w [5661/m 人/n]/mq ，/w 到/v 站/vi 旅客/n [6575/m 人/n]/mq ，/w 客流/n 秩序/n 平稳/a 有序/a 。/w 
今年/t 春运/n 客流/n 主要/b 以/p 民工/nnd 、/w 学生/nnt 和/cc 探亲/vi 流/v 为主/vi 。/w 客流/n 高峰期/n 预计/v 会/v 出现/vn 在/p 节前/f 1月25/t 到/v 28日/t 这/rzv 几天/mq 。/w 节/q 后/f 预计/v 会/v 有/vyou 两个/mq 客流/n 高峰/n ，/w 一个/mq 是/vshi 正月初五/t 到/v 初八/t ，/w 另一个/mq 就是/v 正月十五/t 之后/f 的/ude1 几天/mq 内/f ，/w 如果/c 没有/v 特殊/a 情况/n 的/ude1 旅客/n ，/w 建议/n 可以/v 选择/vn 避开/v 这/rzv 几个/mq 客流/n 高峰/n 。/w 为/p 给/p 旅客/n 出行/vi 带来/v 方便/a ，/w 该/rz 站/vi 在/p [候车/vn 大厅/n]/nz 、/w 售票/vn 大厅/n 、/w 候车/vn 室内/s 的/ude1 座椅/n 、/w 售票/vn 窗口/s 等/udeng 地/ude2 粘贴/v 了/ule “/w 广州/ns 铁路/n 微信/nz ，/w 您/rr 的/ude1 出行/vn 管家/nnt ”/w ，/w 扫/v 一/m 扫/v ，/w 全/a 知晓/v 。/w 集团公司/nis “/w 广州/ns 铁路/n ”/w 官方/n 微信/nz 二维码/nz ，/w 为/p 您/rr 提供/v 火车/n 余/ng 票/n 资讯/n 、/w 车站/n 候/v 乘/v 信息/n 、/w 列车/n 正/d 晚点/vi 查询/v 、/w 公交/b 接驳/v 、/w [失物/n 招领/v]/nz 、/w 乘车/vi 指南/n 等/udeng 实用/a 资讯/n 。/w 
随着/p 春节/t 的/ude1 逼近/vn ，/w 客流量/n 将/d 逐渐/d 增加/v 。/w 网络/n 、/w 电话/n 的/ude1 购票/vn 方式/n 大大/d 减少/v 了/ule 旅客/n 排队/vi 购票/v 的/ude1 辛苦/a 。/w 但/c 大部分/n 务工人员/nnd 因/p 不懂/v 电脑/n 技术/n 等/udeng 原因/n 而/cc 只能/v 选择/vn 车站/n 窗口/s 和/cc 代售/vn 点/qt 购票/v 。/w 因此/c ，/w 火车站/n 提醒/v ，/w 有/vyou 出行/vi 计划/n 的/ude1 市民/n 应/v 尽量/d 考虑/v 网络/n 、/w 电话/n 订购/v 的/ude1 方式/n 并/cc 选择/v 错峰/nz 出行/vi 。/w 为了/p 给/p 旅客/n 创造/v 一个/mq “/w 安全/an 出行/vi 、/w 方便/a 出行/vi 、/w 温馨/a 出行/vi ”/w 的/ude1 春运/n 旅行/vi 环境/n ，/w 粤海/n 铁/n 增加/v 了/ule [青年/n 志愿者/nnt]/nz 支援/v 该/rz 站/vi 春运/n 服务/vn 工作/vn ，/w 在/p 各个/rz 岗位/n 上/f 为/p 旅客/n 提供/v 咨询/vn 、/w 自助/b 购取/nz 票/n 、/w 导/vg 乘/v 等/udeng 服务/vn 。/w 该/rz 站/vi 还/d 加大/v 了/ule 火车站/n 的/ude1 安全检查/gi 工作/vn 力度/n ，/w 行李/n 件/q 件/q 检查/vn ，/w 人/n 人/n 过/uguo 安全门/n 和/cc 手持/v 安全/an 检测仪/nz 检查/vn ，/w 并/cc 在/p 开车/vi 前/f [5/m 分钟/qt]/mq 将/d 停止/v 剪票/v 进站/vn 上车/v 。/w [铁路/n 部门/n]/nz 提醒/v 选择/vn 铁路/n 出行/vi 的/ude1 旅客/n 朋友们/nz ，/w 一定/b 要/v 票/n 、/w 人/n 、/w 证/n 统一/vn ，/w 遵循/v 实名制/nz 的/ude1 要求/n ，/w 提前/vd 确定/v 身份证/n 磁性/n 是否/v 失效/vn 、/w 同行/n 人/n 车票/n 是否/v 拿错/nz 。/w 此外/c ，/w 为了/p 避免/v 造成/v 拥挤/a 和/cc 耽误/v 乘车/vn 时间/n ，/w 建议/n 旅客/n 最好/d 能够/v 提前/vn [1/m 小时/n]/mq 赶到/v 车站/n 候车/vn ,/w 并/cc 请/v 旅客/n 注意/v [海口/ns 火车站/n]/nz 出/vf 岛/n 各/rz 次/qv 列车/n 发车/vn 时间/n ：/w 
K408/x 次/qv 海口/ns —/w 长沙/ns 列车/n ,/w 开车/vi 时间/n ：/w 11：36/m 
K486/x 次/qv 海口/ns —/w 成都/ns 东/f 列车/n ,/w 开车/vi 时间/n ：/w 18：50/m 
K1168/x 次/qv 海口—西安/nrf 列车/n ,/w 开车/vi 时间/n ：/w 20：15/m 
T202/x 次/qv 三亚/ns —/w 北京/ns 西/f 列车/n ,/w 海口站/nz 开车/vi 时间/n ：/w 22：30/m 
K512/x 次/qv 海口/ns —/w 上/f 海南/ns 列车/n ,/w 开车/vi 时间/n ：/w 23：55/m 
K1122/x 次/qv 海口/ns —/w 哈尔滨/ns 列车/n ，/w 开车/vi 时间/n ：/w 17：00/m 
(/w 通讯员/nnt 周金丽/nr )/w 
