“/w 将军府/nz ”/w 不过/c 是/vshi 一幅/mq 非常/d 老套/nz 的/ude1 [升官/vi 发财/vi]/nz 图/n 。/w [这个/rz 故事/n]/nz 当中/f ，/w 有/vyou “/w 一人得道/n ，/w 鸡犬升天/vl ”/w ，/w 也/d 有/vyou 家人/n 有恃无恐/vl 、/w 横行/vi 乡里/n 。/w 
[解放军/nnd 总后勤部/nis]/nt 原/b 副部长/nnt 谷俊山/nr 因/p 涉及/v 贪/vn 腐/vg 问题/n 已/d 被/pbei 调查/vn 2年/t 之/uzhi 久/a 。/w 谷俊山/nr 弟弟/n 曾/d 在/p [河南/ns 濮阳/ns]/ns 老家/n 闹市区/n 建造/v “/w 将军府/nz ”/w ，/w 由/p 谷俊山/nr 命名/v 。/w 这/rzv 座/q 被/pbei 当地人/n 称作/v “/w 故宫/ns ”/w 的/ude1 “/w 将军府/nz ”/w 气度/n 非凡/z ，/w 由/p [故宫/ns 设计院/nis]/nt 的/ude1 工程师/nnt 亲自/d 设计/vn ，/w 仿照/v 故宫/ns 建筑/n 建造/v ，/w 耗时/vi 3年/t 建成/v 。/w 
这/rzv 座/q “/w 将军府/nz ”/w 从/p 样式/n 到/v 名称/n ，/w 都/d 如此/rzv “/w 古色古香/vl ”/w 。/w 谷俊山/nr 一家人/n 还/d 真/a 把/pba 自己/rr 的/ude1 身份/n 以及/cc 非法/b 获得/v 的/ude1 财富/n 当成/v 那么/c 一回/mq 事/n 。/w 只是/d ，/w 这/rzv 座/q “/w 将军府/nz ”/w 不知/v 会/v 让/v 多少/ry 人/n 产生/v 时空/n 穿越/v 的/ude1 荒诞/an 感/vg 。/w 
众所周知/vl ，/w 共和国/n 历史/n 上/f 没有/v 一位/mq 将军/nnt 给/p 自己/rr 盖/v 一座/mq 如此/rzv 奢华/a 的/ude1 府第/n 。/w 而/cc 谷俊山/nr 在/p 家乡/n 竟然/d 如此/rzv 张扬/vi ，/w 可见/c 其/rz 何等/d 蔑视/v 法纪/n 、/w 目空一切/vl ，/w 其/rz 贪/v 腐/vg 气焰/n 又/d 何其/d 嚣张/a 。/w 
谷俊山/nr 案/ng 非常/d 吸引/v 眼球/n 。/w 据/p [媒体/n 报道/v]/nz ，/w [有关/vn 部门/n]/nz 从/p 其/rz 家中/s 抄/v 出/vf 的/ude1 赃物/n 拉/v 了/ule 四大/n 车/n ，/w 有/vyou [数百/m 箱/ng]/mq 茅台/nf ，/w 有/vyou 纯金/n 的/ude1 人/n 像/v ，/w 还有/v 京沪/n 各地/rzs 的/ude1 豪华/a 房产/n 等/udeng ，/w 都/d 在/p 刷新/v 人们/n 的/ude1 想象/vn 。/w 但是/c ，/w 实话/n 说/v ，/w “/w 将军府/nz ”/w 虽/c 为/p 新造/nz ，/w 造型/n 也/d 别致/a 如/v “/w 手枪/n ”/w ，/w 在/p 其中/rz 却/d 很难/d 找到/v 什么/ry “/w 新/a 料/n ”/w ，/w 不过/c 还是/c 一幅/mq 非常/d 老套/nz 的/ude1 [升官/vi 发财/vi]/nz 图/n 。/w 
媒体/n 指/v 称/vn ，/w 谷俊山/nr 当/p 了/ule 大/a 官/n 后/f ，/w 谷氏/nz 家族/n 中/f 的/ude1 人/n 更加/d 重视/v 风水/n ，/w 买/v 地/ude2 置业/n 、/w 搬迁/v 修/vn 墓/n 等/udeng 都/d 要/v 请/v [风水/n 先生/n]/nz 。/w 村民/n 们/k 说/v ，/w 谷/ng 家/q 旗下/d 开办/v 的/ude1 企业/n ，/w 名称/n 中/f 大多/d 有/vyou 个/q “/w 容/v ”/w 字/n ，/w 也/d 是/vshi 专门/d 请/v 人/n 算/v 过/uguo 的/ude1 ，/w “/w 容/v ”/w 字/n 上面/f 是/vshi 宝盖头/n ，/w 下面/f 是/vshi “/w 谷/ng ”/w ，/w 寓意/n 福禄/nz 护佑/nz 谷氏/nz 家族/n 。/w 而/cc 其/rz 弟弟/n 谷献军/nr 甚至/d 将/d 东/f 白仓村/ns 中/f 他/rr 家门/n 前/f 的/ude1 那/rzv 条/q 路/n ，/w 命名/v 为/p 容/v 府/ng 大道/ns ，/w 并立/vi 路牌/n 。/w 
谷献军/nr 被/pbei 指/v ，/w 任/v 东/f 白仓村/ns 村支书/nnt 的/ude1 10年中/t ，/w 村里/n 三千多亩/m 土地/n 几乎/d 被/pbei 悉数/d 卖掉/v 。/w 报道/v 还/d 指/v 称/vn ，/w 谷献军/nr 多次/mq 侵占/v 私吞/nz 村民/n [集体/n 财产/n]/nz ，/w 做/v 军需/n 生意/n ，/w 在/p 濮阳/ns 搞/v [房地产/n 开发/vn]/nz 等/udeng 。/w 
令/v 当地/s 民众/n 郁闷/a 的/ude1 是/vshi ，/w 谷俊山/nr 和/cc 地方/n 官员/nnt 关系/n 很好/ad 。/w 报道/v 称/vn ，/w 但凡/d 濮阳/ns 有/vyou 新的/a 书记/nnt 或/c 市长/nnt 到/v 任/v ，/w 谷俊山/nr 都会/n 回来/v 和/cc 地方/n 领导/n 搞好/v 关系/n 。/w 所以/c ，/w 在/p 谷俊山/nr 倒台/vi 之前/f ，/w 当地/s 几乎/d 对/p 谷/ng 家/q 的/ude1 [违法/vn 行为/n]/nz 置若罔闻/vl 。/w 村民/n 无奈/d 被迫/d 进京/vi 上访/v ，/w 谷俊山/nr 的/ude1 妻子/n 又/d 正好/z 在/p 北京/ns 负责/v 濮阳/ns 的/ude1 截/v 访/v 工作/vn ，/w 告/v “/w 御状/nz ”/w 也/d 没有/v 门路/n 。/w 
[这个/rz 故事/n]/nz 当中/f ，/w 有/vyou “/w 一人得道/n ，/w 鸡犬升天/vl ”/w ，/w 也/d 有/vyou 贪官/n 鲸吞/v 公帑/nz ，/w 家人/n 有恃无恐/vl 横行/vi 乡里/n 、/w [鱼肉/n 百姓/n]/nz 。/w 至于/p 官场/n 上/f 的/ude1 种种/q 官官相护/vl 、/w 蝇营狗苟/vl 之/uzhi 事/n ，/w 更是/d 各类/r 宫廷/n 剧中/n 老掉牙/vl 的/ude1 桥段/n 。/w 谷俊山/nr 案/ng 固然/c 吸引/v 人/n ，/w 却/d 很难/d 给/p 围观者/n 带来/v 什么/ry “/w 知识/n 增量/n ”/w 。/w 
和/cc 刘志军/nr 等/udeng 其他/rzv 落马/vi 高官/nnt 案/ng 相比/vi ，/w 谷俊山/nr 案/ng “/w 土豪/n ”/w 味/ng 十足/z ，/w 如/v 从/p 过去/vf 的/ude1 某个/rz 朝代/n 原汁原味/al 穿越/v 而/cc 来/vf 。/w 因此/c ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 此案/r 最/d 值得/v 深思/vn 之/uzhi 处/n 。/w 贪/v 腐/vg 个案/n 恰恰/d 从/p 反面/n 证明了/v 一个/mq 领域/n 、/w 一个/mq 地方/n 的/ude1 民主/a 、/w 法治/n 水平/n ，/w 也/d 昭示/v 了/ule 监督/v [薄弱/a 环节/n]/nz 之/uzhi 所在/n 。/w 这种/r 古典/b 范式/n 的/ude1 贪/vn 腐/vg 比/p 那些/rz 相对/d 隐蔽/a 的/ude1 贪/vn 腐/vg ，/w 社会/n 影响/vn 更加/d 恶劣/a ，/w 也/d 更/d 说明了/v 制度/n 约束/vn 之/uzhi 弱/a ，/w 法治/n 水平/n 之/uzhi 低/a 。/w 
近日/t ，/w 习近平/nr 再次/d 强调/v ，/w 以/p 猛/a 药/n 去/vf 疴/nz 、/w 重典/nz 治乱/v 的/ude1 决心/n ，/w 以/p [刮骨/nz 疗毒/nz]/nz 、/w [壮士/n 断腕/nz]/nz 的/ude1 勇气/n ，/w 坚决/ad 把/pba [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 斗争/vn [进行/vn 到底/d]/nz 。/w 这/rzv 警示/v 社会/n ，/w 反腐败/nz 不/d 应留/nz 有/vyou 死角/n ，/w 对/p 任何/rz 贪官/n 都/d 应该/v 依法/d 惩处/v ，/w 对/p 任何/rz 贪/v 腐/vg 行为/n 都/d 应/v 保持/vn 零容忍/nz ，/w 把/pba 权力/n 关/n 进/vf 制度/n 的/ude1 笼子/n 里/f 。/w 如此/rzv ，/w 才能/n 让/v “/w 将军府/nz ”/w 之类/rz 的/ude1 不良/a 古董/n ，/w 彻底/ad 失去/v 时空/n 穿越/v 的/ude1 根基/n 。/w 
