石硖村/ns 海/n 母/ng 谢氏/nz 墓/n 
[海瑞/nz 故居/n]/nz 的/ude1 “/w 南海/ns 青天/n ”/w 牌坊/n 
海瑞墓/nz 
青草村/ns 海忠介/nr 公庙/nz 
[海瑞/nz 祖居/n]/nz 地点/n ：/w 屯昌县/ns 新兴镇/ns 石硖村/ns 
据/p 王国宪/nr 所/usuo 撰/vg 《/w 海忠介/nr 公/ng 年谱/n 》/w 的/ude1 考订/nz ，/w 海瑞/nz 的/ude1 高祖/n 海答儿/nz 在/p 洪武十六年/t (/w 公元/n 1383年/t )/w 从军/vi 海南/ns ，/w 随后/d 落籍/nz 琼州/ns ，/w 由此/d 开启/v 了/ule 琼州/ns 海氏/nz 赫赫有名/vl 的/ude1 新篇章/n 。/w 而/cc 海氏/nz 的/ude1 发祥地/n ，/w 还/d 得/ude3 从/p [海瑞/nz 祖居/n]/nz 所在/n 的/ude1 石硖村/ns 说起/v 。/w 
沿着/p 海/n 榆中/ns 线/n ，/w 从/p 屯昌/ns 县城/n 驱车/vi 往北/d 而/cc 行/ng 大约/d [20/m 公里/q]/mq 的/ude1 路程/n 后/f ，/w 在/p 指示牌/nz 的/ude1 指引/vn 下/f ，/w 向右/d 转入/v 乡村/n 小路/n ，/w 不/d 多久/ryt ，/w 就/d 来到/v 了/ule 山清水秀/vl 的/ude1 石硖村/ns 。/w 站/vi 在/p 村/n 中/f 小/a 楼/n 的/ude1 制高点/n 上/f ，/w 石硖村/ns 的/ude1 全景/n 映入眼帘/vl 。/w 南面/f ，/w 高/a 约/d 百米/mq 、/w 呈/v 两/m 驼峰/nf 形状/n 的/ude1 “/w 鹧鸪/n 窝/n 岭/ng ”/w 自/p 东/f 而/cc 西/f 横卧/v 千米/q ，/w 这/rzv 座/q 因/p 海瑞/nz 祖墓/nz 落葬/nz 于/p 此/rzs 而/cc 被/pbei 当地/s 民众/n 称为/v “/w 海/n 公/ng 岭/ng ”/w 的/ude1 大山/ns ，/w 在/p 村/n 旁/f 形成/v 了/ule 一道/d 遮风挡雨/vl 的/ude1 [天然/b 屏障/n]/nz 。/w 村子/n 的/ude1 东/f 、/w 西/f 、/w 北/f [三/m 面/nf]/mq ，/w 则/d 是/vshi 广袤/a 的/ude1 稻田/n 。/w 郭外/nz 青山/n 、/w 村边/s 绿浪/nz ，/w 再/d 加上/v 眼底/n 错落有致/vl 的/ude1 檐/ng 角/q 灰/ag 瓦/n ，/w 活脱脱/z 似/vg 一幅/mq 宁静/a 美丽/a 的/ude1 乡村/n 画卷/n 。/w 
海瑞/nz 家族/n 的/ude1 始祖/n 公/ng 之/uzhi 墓/n ，/w 就/d 葬/vg 于/p “/w 海/n 公/ng 岭/ng ”/w 脚下/f 不/d 远/a 的/ude1 地方/n 。/w 墓地/n 的/ude1 左右/f 两边/f ，/w 分别/d 有/vyou 东西/n [二/m 道/qv]/mq 流水/n 蜿蜒/z 绕过/v ，/w 在/p 墓/n 的/ude1 正前方/f 又/d 恰到好处/al 地/ude2 形成/v 一个/mq 错位/vi 而/cc 出/vf 的/ude1 格局/n ，/w 俨然/z 是/vshi [一/d 处/n]/mq 藏风/nz 聚水/nz 的/ude1 阴宅/nz 宝地/n 。/w 
据/p 石硖村/ns 村民/n 介绍/v ，/w 海答儿/nz 的/ude1 儿子/n 海/n 宽/a 考/v 中/f 举人/nnt ，/w 曾任/v 福建/ns 松溪县/ns 知县/nnt ，/w 因/p 不满/an 官场/n 腐败/an ，/w 愤然/d 辞官/nz 回乡/vi 以/p 养鸭/nz 为/p 生/v 。/w 某/rz 日/b ，/w 正在/d 池塘/n 边上/f 赶/v 鸭/ng 的/ude1 海/n 宽/a 偶遇/v 一位/mq [云游/v 四方/n]/nz 的/ude1 [风水/n 先生/n]/nz ，/w [二/m 人/n]/mq 相谈/v 甚/dg 欢/a 。/w [风水/n 先生/n]/nz 感慨/v 海/n 宽/a 为/p 人/n 秉直/nz 宽厚/a ，/w 德行/n 刚正/a 。/w 遂/d 提议/v 为/p 海/n 家/q 选/v 一/m 风水宝地/n ，/w 荫佑/nz 子孙/n ，/w 福泽/nrf 后人/n ，/w 海/n 宽/a 欣然/d 应允/v 。/w 最终/d ，/w [风水/n 先生/n]/nz 在/p 石硖村/ns 郊外/s 不/d 远/a 的/ude1 “/w 鹧鸪/n 窝/n 岭/ng ”/w 选中/v 这/rzv 一块/s 风水宝地/n 。/w 
关于/p 这/rzv [一/d 处/n]/mq 风水宝地/n ，/w 在/p 民间/n 还/d 流传/v 着/uzhe [一个/mq 故事/n]/nz 。/w 据说/v ，/w 当时/t [风水/n 先生/n]/nz 曾/d 明确/a 告知/v 海/n 家人/n ：/w 这块/r 风水宝地/n 穴/ng 中央/n 有/vyou 一条/mq 石柱/ns ，/w 下葬/vi 时/ng 若/c 将/d 棺材/n 置放/v 石/ng 上/f ，/w 棺材/n 的/ude1 [四/m 个/q]/mq 角/q 用/p 光洋/n 铺垫/vn ，/w 则/d 代/q 代/q 有人/r 当官/vi ，/w 甚至/d 会/v 出/vf 官封/nz 宰相/nnt 的/ude1 人物/n 。/w 如果/c 将/d 棺材/n 置于/v 石柱/ns 上/f 转/v [九/b 个/q]/mq 方向/n ，/w 则/d 海/n 家/q 后代/n 就/d 会/v 荫/ng 出/vf 九代/nz 宰相/nnt ，/w 其中/rz 有/vyou 忠臣/n 、/w 奸臣/n 。/w 但/c 如果/c 在/p 下葬/vi 前/f 将/d 石柱/ns 打掉/v ，/w 只能/v 荫/ng 出/vf 一代/n 流芳千古/vl 的/ude1 忠臣/n 。/w 海/n 家人/n 深受/v 祖辈/n 影响/vn ，/w 对/p 奸臣/n 深恶痛绝/vl ，/w 在/p 下葬/vi 时/ng 果断/a 将/d 石柱/ns 打掉/v ，/w 认定/v “/w 海/n 家/q 宁愿/d 出/vf 一代/n 忠臣/n 流芳千古/vl ，/w 也/d 不愿/nz 出/vf 一代/n 奸相/nz 祸国殃民/vl ”/w 。/w 从此/d ，/w “/w 不愿/nz 出/vf 九代/nz 宰相/nnt ，/w 宁愿/d 当/p 一代/n 忠臣/n ”/w 的/ude1 千古/n 佳话/n 在/p 琼岛/nz 逐步/d 传开/vi 。/w 自从/p 始祖/n 葬/vg 于/p 这块/r 风水宝地/n 之后/f ，/w 海氏/nz [一/d 族/ng]/mq 可谓/v 是/vshi 名人/n 辈出/vi ，/w 据/p 史料/n 记载/v ，/w 明/ag 成/v 化/vn 十一年/mq (/w 1475年/t )/w [乙未/m 科/n]/mq ，/w 海澄/nz (/w 海瑞/nz 的/ude1 叔叔/n )/w 登/v 进士/nnt ，/w 成为/v 定安/nz 第一位/mq 荣登/v 进士/nnt 者/k ，/w 后/f 官/n 至/p 御史/nnt 。/w 海澜/nr 、/w 海鹏/nr 、/w 海/n 迈/v 也/d 中/f 举人/nnt ，/w 而/cc 同/p 是/vshi 举人/nnt 出身/v 的/ude1 海瑞/nz ，/w 则/d 让/v 这个/rz 家族/n 的/ude1 声望/n 达到/v 了/ule 顶峰/n 。/w 后来/t 的/ude1 人们/n ，/w 也/d 因此/c 将/d 孕育/v 出/vf 这/rzv 处/n 风水宝地/n 的/ude1 “/w 鹧鸪/n 窝/n 岭/ng ”/w 改称/v “/w 海/n 公/ng 岭/ng ”/w 。/w 
[海瑞/nz 故居/n]/nz 地点/n ：/w 海口/ns 府城/ns 红城/nz 湖/n 路/n 
纵观/v 海瑞/nz 年谱/n ，/w 并/cc 没有/v 海瑞/nz 在/p 石硖村/ns 的/ude1 相关/vn 记述/v ，/w 这/rzv 是因为/c 海瑞/nz 出生/vi 时/ng ，/w 其/rz 家人/n 早已/d 搬/v 离/v 了/ule 祖居/n 地/ude2 ，/w 来到/v 了/ule 府城/ns 北门/n 外/f 定居/v 。/w 
[海瑞/nz 故居/n]/nz 的/ude1 门前/s ，/w 是/vshi 一座/mq 上书/v “/w 南海/ns 青天/n ”/w [四/m 个/q]/mq 大字/n 的/ude1 精美/a 牌坊/n 。/w 海瑞/nz 的/ude1 石像/n 高高/d 矗立/v 于/p 牌坊/n 后方/s 。/w [海瑞/nz 故居/n]/nz 的/ude1 主体/n 建筑/n 为/p 前后/f 二/m 进/vf 正屋/n ，/w 皆/d [一/d 厅/n]/mq 两房/nz 的/ude1 格局/n ，/w 红墙/n 黑/a 瓦/n ，/w 木结构/n 的/ude1 故居/n 房舍/n ，/w 风格/n 简洁/a 古朴/a ，/w 而/cc 故居/n 广场/n 上/f 立/v 有/vyou 多/a 位/q 古代/t 廉/ag 官/n 的/ude1 塑像/n ，/w 更/d 平添/v 了/ule 一种/mq [浩然/z 正气/n]/nz 。/w 500年前/t ，/w 海瑞/nz 就/d 诞生/vi 在/p 这样/rzv 的/ude1 [一/d 处/n]/mq 小/a 院落/n 中/f 。/w 
海瑞/nz 诞生/vi 4年/t 之后/f ，/w 他/rr 的/ude1 父亲/n 去世/vi ，/w 母亲/n 谢氏/nz 与/cc 海瑞/nz 这/rzv 对/p 孤儿寡母/n 在/p “/w [海瑞/nz 故居/n]/nz ”/w 里/f 相依为命/vl 。/w 而/cc 谢氏/nz 也/d 充当/v 了/ule 海瑞/nz 的/ude1 [启蒙/vn 老师/nnt]/nz 一角/n ，/w 她/rr 常/d 向/p 海瑞/nz 口授/v 《/w 孝经/nz 》/w 《/w 大学/nis 》/w 等/udeng 圣贤/n 书/n ，/w 并/cc 使/v 海瑞/nz 出口/vn 能/v 诵/vg 。/w 为了/p 让/v 海瑞/nz 在/p 学业/n 上/f 有所/v 进步/vn ，/w 谢氏/nz 可谓/v [费尽/v 心思/n]/nz ，/w “/w [出/vf 就/d 外/f 傅/nz]/nz ，/w 必/d 择/v 严师/n 托/v 之/uzhi ”/w 。/w 谢氏/nz 的/ude1 严厉/a ，/w 还/d 体现/v 在/p 不许/d 少年/n 海瑞/nz 玩耍/vi 嬉戏/vi 上/f ，/w “/w 有/vyou 戏谑/vi ，/w 必/d 严词/d 诲/vg 之/uzhi ”/w 。/w 后来/t 海瑞/nz 对/p 母亲/n 的/ude1 这/rzv 番/qv 苦心/n ，/w 也/d 是/vshi 时常/d 感念/v ：/w “/w 瑞/b 今日/t 稍知/nz 礼仪/n ，/w 勉/vg 自/p 慎/ag 饬/n ，/w 若/c 为/p 冲/v 年/qt 背/v 父/ng 者/k ，/w 尽/vi 母氏/nz 谆谆/d 开/v 我/rr 力/n 也/d 。/w ”/w 
尽管/c 海瑞/nz 的/ude1 名声/n 震古烁今/nz ，/w 但/c [海瑞/nz 故居/n]/nz 在/p 历史/n 上/f 却/d 是/vshi 几经/d 风雨/n 。/w 海瑞/nz 去世/vi 后/f ，/w 由于/p 膝下/n 无/v 子/ng ，/w 后继乏人/vl ，/w 其/rz 故居/n 逐渐/d 衰败/vi ，/w 至/p 清初/t ，/w 故址/n 已/d 转鬻/nz 他/rr 姓/v 。/w 
清/tg 康熙/n 二十六年/t (/w 公元/n 1687年/t )/w ，/w 琼州/ns 知府/nnt 佟湘年/nr 对/p 一代/n 忠臣/n 的/ude1 身后/f 遭际/n 感到/v 悲愤/an ，/w 他/rr 寻访/v 了/ule [海瑞/nz 故居/n]/nz 的/ude1 遗址/n ，/w 便/d 以/p 官价/n 赎回/vn ，/w 刻石/vi 立/v 界/n 标明/v 四/m 至/p ，/w 明令/vd 今后/t 不许/d 任何人/r 以/p 任何/rz 借口/n 占用/v ，/w 又/d 在/p 遗址/n 中间/f 创建/v 海/n 公祠/n 和/cc 丘公祠/nz ，/w 购买/v 祭田/nz ，/w 请/v 二/m 公/ng 后人/n 管理/v 祠堂/n 。/w 康熙/n 四十二年/t (/w 公元/n 1703年/t )/w ，/w 都察院/nz 右/f 佥/n 御史/nnt 彭鹏/nr 巡按/nz 至/p 琼/b ，/w 对/p 海瑞/nz 祠/ng 的/ude1 规制/nz 不满/an ，/w 特命/vn 雷琼道/nr 副使/nnt 黄国材/nr 、/w 琼州/ns 知府/nnt 贾棠/nr 在/p 海瑞/nz 故址/n 上/f 扩建/v 祠宇/nz ，/w 同时/c 创建/v 苏公祠/nz 和/cc 丘公祠/nz ，/w 使/v 三/m 祠/ng 鼎立/vi 外/f 绕/v 以/p 垣/ng ，/w 统/vi 称为/v “/w 三贤祠/ns ”/w 。/w 清末/t 民初/t ，/w “/w 三贤祠/ns ”/w 已经/d 崩/v 败/vi ，/w 后人/n 无力/vi 复/dg 修/v 。/w 民国/n 九年/t (/w 公元/n 1920年/t )/w 8月/t ，/w 交通部长/nnt 赵蕃/nr ，/w [陆军/nis 中将/nnt]/nnt 、/w 督办/v 海疆/n 防务/n 、/w 陕西/ns 省长/nnt 李根源/nr ，/w 连/ulian 名/q 刻/v 立/v 海瑞/nz 故里/n 碑/n 及/cc 丘濬/nr 故里/n 碑/n 各/rz 一块/s ，/w 竖/v 于/p [海瑞/nz 故居/n]/nz 遗址/n 上/f 。/w 解放后/t ，/w 海瑞/nz 故址/n 成为/v 菜地/n 。/w 1978年/t ，/w 当地/s 百姓/n 自动/d 集资/vi 在/p 原址/n 上/f 兴建/v 海/n 公庙/nz 一间/mq 。/w 1991年/t ，/w [海南省/ns 人民政府/nis]/nt [有关/vn 部门/n]/nz 及/cc 海南/ns [各界/rz 人士/n]/nz 开始/v 在/p 故址/n 上/f 复建/v [海瑞/nz 故居/n]/nz ，/w 以/p 表达/v 海南/ns 人民/n 对/p 海瑞/nz 的/ude1 敬仰/vn 之/uzhi 情/n 。/w 
海瑞墓/nz 地点/n ：/w 海口市/ns 丘海/nr 大道/ns 
明/ag [万历/t 十五/m 年/qt]/nz ，/w 任/v 南京/ns 都察院/nz [右/f 都御史/nz]/nz 的/ude1 海瑞/nz 连续/a [7/m 次/qv]/mq 向/p 朝廷/n 上/f 疏/ag ，/w 请求/v 致仕/nz 而/cc 归/v ，/w 但/c 皇帝/nnt 均/d 不/d 允许/v 。/w 之前/f 的/ude1 一年/mq ，/w 海瑞/nz 连续/a 遭到/v 了/ule 多/a 位/q 御史/nnt 的/ude1 弹劾/v ，/w 也/d 曾/d 一度/d 上书/v 乞休/nz ，/w 皇帝/nnt 则/d 令/v 其/rz 安心/a 供职/vi 。/w 这/rzv 一年/mq 的/ude1 秋天/t ，/w 已经/d [74/m 岁/qt]/mq 高龄/n 的/ude1 海瑞/nz 病重/n ，/w 11月14日/t ，/w 一代/n 青天/n 终于/d 撒手/vi 西/f 去/vf 。/w 
由于/p 海瑞/nz 无/v 子/ng ，/w 去世/vi 后/f 由/p [佥/n 都御史/nz]/nnt 王用汲/nr 前往/v 将/d 其/rz 收殓/vi 入棺/nz 。/w 当/p 为/p 人/n 刚正/a 、/w 遇事/v 敢/v 为/p 的/ude1 王用汲/nr 看到/v 海瑞/nz 的/ude1 [生活/vn 用品/n]/nz 只是/d 一些/mq 连/ulian 贫寒/a 的/ude1 文人/nnd 也/d 不愿/nz 使用/v 的/ude1 帏帐/nz 和/cc 破烂/a 的/ude1 竹器/n 时/ng ，/w 禁不住/v 失声痛哭/v 。/w 最后/f ，/w 王用汲/nr 凑钱/nz 为/p 海瑞/nz 办理/v 丧事/n 。/w 海瑞/nz 的/ude1 死讯/n 传出/v 后/f ，/w 南京/ns 的/ude1 百姓/n 因此/c 悲伤/a 罢市/vi 。/w 海瑞/nz 的/ude1 灵枢/n 用/p 船/n 运回/vf 家乡/n 时/ng ，/w 穿着/n 白衣/n 戴着/v 白帽/nz 的/ude1 人/n 站/vi 满/a 了/ule 两岸/n ，/w 祭奠/v 哭/v 拜/v 的/ude1 人/n 更是/d [百/m 里/f]/mq 不/d 绝/d 。/w 皇帝/nnt 获悉/v 海瑞/nz 去世/vi 后/f ，/w 下诏/vi 在/p 南京/ns 、/w 北京/ns 二/m 都/d 举行/v 公祭/vn ，/w 追赠/v 海瑞/nz 为/p [太子/nnd 太保/nnt]/nnt ，/w 谥号/n 忠介/nz ，/w 又/d 专门/d 派/v 行人司/nz 行人/n ，/w 海瑞/nz 的/ude1 同乡/n 、/w 学生/nnt 许子伟/nr 护送/v 其/rz 灵柩/n 回/v 琼州/ns 安葬/v 。/w 两年/mq 之后/f ，/w 海瑞墓/nz 在/p 距离/n 府城/ns 不/d 远/a 的/ude1 滨涯/nz 村/n 落成/vi 。/w 据说/v ，/w 选择/v 这里/rzs 的/ude1 原因/n ，/w 是因为/c 海瑞/nz 灵柩/n 到达/v 此处/s 时/ng ，/w 绳子/n 断/v 了/ule ，/w 灵柩/n 落下/v 。/w 大家/rr [一致/a 认为/v]/nz 这/rzv 是/vshi 天意/n ，/w 于是/cc 就/d 将/d 墓地/n 定/v 在/p 了/ule 这里/rzs 。/w 
甬道/n 之中/f ，/w 一只/mq 石龟/nr 驮/v 起/vf 一面/n “/w 明/ag 海忠介/nr 公/ng 谕祭/nz 碑/n ”/w ，/w 碑文/n 内容/n 是/vshi 海瑞/nz 去世/vi 后/f ，/w 皇帝/nnt 派遣/v [礼部/n 左侍郎/nnt]/nnt 沈鲤/nr 祭祀/v 海瑞/nz 的/ude1 历史/n 。/w 走过/v 谕祭/nz 碑/n ，/w 不/d 多久/ryt 就/d 来到/v 了/ule 海瑞/nz 墓前/d 。/w 海瑞墓/nz 是/vshi 用/p 花岗石/n 砌成/v 的/ude1 ，/w 据说/v 原/b 墓前/d 分别/d 立/v 着/uzhe 海安/ns 和海雄/nr 两个人/mq 的/ude1 石像/n ，/w 因为/c 海瑞/nz 生前/t 无/v 子/ng ，/w 这/rzv 两人/mq 是/vshi 跟随/v 海瑞/nz 多年/mq 的/ude1 仆人/nnd 。/w 墓前/d 有/vyou [4/m 米/q]/mq 高/a 的/ude1 石碑/n ，/w 碑文/n 上/f 额/n 的/ude1 “/w 皇明/nz 敕葬/nz ”/w [四/m 字/n]/mq ，/w 表明/v 了/ule 海瑞墓/nz 是/vshi 由/p 皇帝/nnt 下/f 旨/ng 建造/v 的/ude1 至/p 高/a 地位/n ，/w 其/rz 下/f 碑文/n 为/p “/w [资善/nz 大夫/nnt]/nz 南京/ns 都察院/nz [右/f 都御史/nz]/nz 赠/v [太子/nnd 少保/nz]/nnt 谥/vg 忠介/nz 海/n 公/ng 之/uzhi 墓/n ”/w 。/w 这块/r 400/m 多年前/d 由/p 许子伟/nr 受命/vi 为/p 老师/nnt 竖起/v 的/ude1 古碑/nz ，/w 至今/d 仍然/d 挺立/v 在/p 石头/n 砌成/v 的/ude1 海瑞/nz 墓前/d 。/w 在/p 海瑞/nz 墓室/n 的/ude1 后面/f ，/w 是/vshi 一尊/mq 海瑞/nz 的/ude1 雕像/n ，/w 其后/f 有一个/mq “/w 扬廉轩/nr ”/w ，/w 亭/ng 柱/ng 上/f 刻/v 有/vyou 海瑞/nz 所/usuo 撰/vg 的/ude1 [两/q 副/b]/mq 对联/n ，/w 其/rz 一/m 是/vshi “/w [三/m 生/v]/mq 不/d 改/v 冰霜/n 操/v ，/w [万/d 死/v]/mq 常/d 留/v 社稷/n 身/ng ”/w ，/w [另一/m 副/b]/mq 则/d 是/vshi “/w 政/ng 善民/nz 安歌/nr 道/qv 泰/b ，/w 风调雨顺/vl 号/q 时/ng 清/tg ”/w ，/w 文如其人/vl ，/w 由此可见/c 海瑞/nz 其/rz 人/n 的/ude1 倔强/a 性格/n 。/w 扬廉轩/nr 后面/f 还有/v 一个/mq 展示/v 海瑞/nz [生平/n 事迹/n]/nz 和/cc 陈列/v 有关/vn 文物/n 的/ude1 “/w 清风阁/nz ”/w 。/w 葱郁/z 苍翠/z 的/ude1 椰树/n 和/cc 松柏/n 让/v 整个/b 墓园/n 多/a 了/ule 一分/t 四季/n 常青/z 的/ude1 生气/a 。/w 而/cc 不时/d 前来/vi 凭吊/v 的/ude1 游客/n ，/w 更/d 让/v 人/n 看到/v 了/ule “/w 海瑞/nz 精神/n ”/w 的/ude1 “/w 万古长青/vl ”/w 。/w 
官/n 隆/ag 田/n 沟/n 与/cc 海忠介/nr 公庙/nz 地点/n ：/w 海口市/ns [三/m 门/n 坡/n 镇/n]/ns 
从/p 海口市/ns [三/m 门/n 坡/n 镇/n]/ns 谭文墟/nr 驱车/vi 前往/v 青草村/ns ，/w 途中/s 所/usuo 见/v ，/w 广袤/a 的/ude1 田畴/n [阡陌/n 纵横/v]/nz 、/w 碧浪/nz 翻滚/vi ，/w 一片/mq 丰收/vi 在望/vi 的/ude1 景象/n 。/w 走过/v 笔直/z 的/ude1 “/w 海忠介/nr 公/ng 大道/ns ”/w 来到/v 村口/s ，/w 一座/mq 古色古香/vl 的/ude1 庙宇/n 从/p 绿树/nz 丛中/s 跳跃/v 出来/vf ，/w 它/rr 就是/v 海口市/ns 重点/n [文物/n 保护/vn 单位/n]/nz —/w —/w 清末/t 时期/n ，/w 当地/s 民众/n 为了/p 纪念/v 海瑞/nz 凿沟/nz 引水/vn 、/w 恩泽/n 一方/mq 群众/n 而/cc 建造/v 的/ude1 “/w 海忠介/nr 公庙/nz ”/w 。/w 
根据/p 《/w [琼山/ns 县志/n]/nz 》/w 的/ude1 记载/vn ，/w 明代/t 嘉靖二十四年/t (/w 公元/n 1545年/t )/w ，/w 御史/nnt 海瑞/nz 路过/v 官/n 隆/ag 图/n 青草村/ns ，/w 看见/v 这/rzv 一带/n 的/ude1 农田/n 地势/n 平缓/a ，/w 土质/n 肥沃/a ，/w 但/c 却/d 常/d 遭/v 旱涝/n 之/uzhi 灾/n ，/w 致使/v 大好/a 田地/n 经常/d “/w 耕/v 而/cc 无/v 获/v ”/w ，/w 甚/dg 为/p 可惜/v 。/w 海瑞/nz 于是/cc 会同/v 当地人/n 王绩/nr ，/w 带领/v 群众/n 开凿/v 了/ule 这/rzv 条/q “/w 广/a 一/m 弓/n ，/w 长/a 十余里/m ，/w 灌/v 田/n [二/m 百余/mq]/mq 石/ng ”/w 的/ude1 “/w 官/n 隆/ag 田/n 沟/n ”/w ，/w 为了/p 铭记/v 海瑞/nz 的/ude1 功德/n ，/w 当地人/n 将/d 之/uzhi 亲切/a 称为/v “/w 海瑞/nz 沟/n ”/w ！/w 
史料/n 上/f 的/ude1 记载/vn 仅限/nz 于/p [寥寥/z 数/n 语/ng]/nz ，/w 而/cc 商报/n 记者/nnt 从/p 当地/s 老人/n 的/ude1 讲述/vn 中/f ，/w 大致/d 还原/vi 了/ule 当年/t 的/ude1 情景/n —/w —/w 由于/p 群众/n 都/d 不想/v 水沟/n 从/p 自家/rr 的/ude1 田地/n 中/f 穿过/v ，/w 尽管/c 之前/f 有人/r 在/p 挖沟/nz 排水/vn ，/w 但/c 有些/rz 人/n 出于/v 私利/n 而/cc 堵塞/v ，/w 僵持/vi 之下/f ，/w 修建成/nz 有/vyou 规模/n 的/ude1 水利/n 沟渠/n [一/d 事/n]/mq 始终/d 无解/nz 。/w 而/cc 海瑞/nz 的/ude1 到来/vn ，/w 终于/d 解决/v 了/ule 这个/rz 难题/n 。/w 在/p 他/rr 的/ude1 号召/vn 下/f ，/w 群众/n 们/k [从/p 大局/n 出发/vi]/nz ，/w 一条/mq 旱/a 时/ng [引水/vn 灌溉/vn]/nz ，/w 涝/ng 时/ng 及时/ad 排水/vn 的/ude1 田/n 沟/n 终于/d 顺利/ad 完工/vi 。/w 如今/t ，/w 田园/n 犹/d 在/p ，/w 流水/n 依依/z 。/w 从/p 海瑞/nz 开凿/v 田/n 沟/n 至今/d ，/w 青草村/ns 一带/n 的/ude1 民众/n ，/w 在/p 一季/mq 又/d 一季/mq 的/ude1 收获/n 中/f 度过/v 了/ule 将近/d 500年/t 的/ude1 时光/n 。/w 当地/s 村民/n 王省猷/nr 带着/vn 记者/nnt ，/w 查看/v 了/ule 村/n 前/f 田野/n 上/f 保留/v 完好/a 的/ude1 一段/mq “/w 海瑞/nz 沟/n ”/w 遗迹/n 。/w 在/p 一段/mq 山坡/n 下/f ，/w 田/n 沟/n 半/m 遮/v 半/m 掩/v ，/w 拨开/v 覆盖/vn 其/rz 上/f 的/ude1 枝/ng 藤/n ，/w 发现/v 田/n 沟/n 仍/d 如/v 史料/n 所/usuo 载/v 的/ude1 “/w 广/a 一/m 弓/n ”/w ，/w 不过/c 现在/t 已/d 将/d 原来/d 的/ude1 泥沟/nz 经过/p [水泥/n 硬化/vi]/nz 了/ule 。/w [物/ng 转/v 星/n 移/v]/nz 之间/f ，/w 海瑞/nz 沟/n 的/ude1 “/w 逶迤/z 十余里/m ”/w 的/ude1 壮观/a 景象/n 在/p 今天/t 已/d 不得/vi 而/cc 见/v 。/w 
海瑞/nz 带领/v 村民/n 修/v 水沟/n 时/ng ，/w 正是/v 30/m 出头/vi 的/ude1 年纪/n ，/w 尚未/d 登科/nz 出仕/vn 。/w 后来/t ，/w 海瑞/nz 在任/v 都察院/nz [右/f 佥/n 都御史/nz]/nnt ，/w 并/cc 兼管/v 浙西/nz 杭/b 、/w 嘉/b 、/w 湖/n 三府/nz 粮税/n 时/ng ，/w 亦/d 有/vyou 过/uguo [兴修/v 水利/n]/nz ，/w 清/tg 浚治/nz 水/n 的/ude1 惠民/ns 德政/n 。/w 所谓/v “/w 古人/n 兴/v 利/n 以/p 水利/n 为/p 大/a ”/w ，/w 青草村/ns 的/ude1 海瑞/nz 沟/n ，/w 不仅/c 是/vshi 海瑞/nz 从一而终/vl 关注/v 民生/n 精神/n 的/ude1 体现/vn ，/w 同时/c 也/d 是/vshi 这位/r 海青/nz 天/qt “/w 居/v [一/d 乡/n]/mq 则/d 益/vg [一/d 乡/n]/mq ”/w 的/ude1 明证/n 。/w 清朝/ns [嘉庆/t 年间/n]/nz ，/w 在/p 海瑞/nz 开/v 沟/n 引水/vn 将近/d 300年/t 之后/f ，/w 青草村/ns 的/ude1 王邦宏/nr 、/w 王福宪/nr 等/udeng 人/n ，/w 为了/p “/w 俾/vg 官/n 隆/ag 之/uzhi 人/n 咸/a 知/v 田/n 沟/n 之/uzhi 利/n 出/vf 公/ng 手创/nz ，/w 非/b 人/n 人/n 所/usuo 自私/a 而/cc 不/d 敢/v 阻塞/vn ”/w ，/w 于是/cc 在/p 村口/s 之/uzhi 西/f 建起/v 一座/mq 纪念/v 海瑞/nz 的/ude1 专祠/nz ，/w 并/cc 请/v 村/n 中/f 名士/nnd 、/w 琼台/nz 掌教/nnt 王承烈/nr 撰写/v 了/ule 《/w 海忠介/nr 公/ng 庙碑/nz 》/w ，/w 以/p 使/v “/w 庶人/n 心/n 知/v 所/usuo 敬畏/v ，/w 而/cc 享/vg 其/rz 利于/v 无穷/z 也/d ”/w 。/w 青草村/ns 的/ude1 村民/n 还/d 告诉/v 记者/nnt ，/w 在/p 平时/t ，/w 不论是/c 婚嫁/n 还是/c 新居/n 落成/vi ，/w 村民/n 们/k 也/d 会/v 挑/v 着/uzhe 供品/n 到/v 海忠介/nr 公庙/nz 烧香/vi 祭拜/v ，/w 可见/c 青草村/ns 的/ude1 后裔/n ，/w 对于/p 海瑞/nz 的/ude1 感念/vn 不/d 因/p 时光/n 的/ude1 飞逝/v 而/cc 淡忘/v ，/w 就/d 如/v 庙门/n 的/ude1 那/rzv 副/b 对联/n 所/usuo 言/vg ：/w “/w 青青/z 后代/n 遗世/nz 泽/ag ，/w 草草/d 真心/d 报/n 海恩/nrf ”/w ！/w 
