据/p 央视/j 《/w 体育/n 世界/n 》/w 报道/v ，/w 中国/ns 冬季/t [体育/n 项目/n]/nz 的/ude1 [领军/d 人物/n]/nnt 、/w [短道/n 速滑/vn]/nz 名将/n 王濛/nr 16日/t 在/p 训练/vn 中/f 受伤/vi 骨折/vi 。/w 16日/t 晚/tg ，/w 王濛/nr 已完成/v 手术/n 。/w 而/cc 专家/nnt 表示/v ，/w 一般/ad [踝关节/nz 骨折/vi]/nhd 恢复/v 需要/vn [六/m 周/qt]/mq 时间/n ，/w 治疗/v 时/ng 会/v 首先/d 考虑/v 运动员/nnt 的/ude1 健康/a 。/w 
中国/ns 冬季/t [体育/n 项目/n]/nz 的/ude1 [领军/d 人物/n]/nnt 、/w [短道/n 速滑/vn]/nz 名将/n 王濛/nr 16日/t 在/p 训练/vn 中/f 受伤/vi 骨折/vi 。/w 
报道/v 称/vn ，/w 在/p [今天/t 上午/t]/nz 进行/vn 的/ude1 接力/vn 滑行/vi 训练/vn 中/f ，/w 王濛/nr 在/p 交接/vn 棒/ng 时/ng ，/w 与/cc 男/b 运动员/nnt 发生/v 碰撞/vn ，/w 造成/v [脚踝/n 骨折/vi]/nz ，/w 随即/d 在/p 20分/t 周/qt 内/f 被/pbei 送到/v 医院/nis 。/w 
报道/v 表示/vn ，/w 王蒙/nr 在/p [16/m 晚/tg]/mq 已完成/v 手术/n ，/w 但/c 由于/p 手术/n 是/vshi [全身/n 麻醉/vn]/nz ，/w 截至/v 报道/vn 时/ng 王蒙/nr 还/d 未/d 苏醒/vi 。/w 
关于/p 伤情/n ，/w 报道/v 指出/v ，/w 王濛/nr 的/ude1 内/f 外踝/nz 均/d 有/vyou 骨折/vi ，/w 受伤/vi 情况/n 较为/d 复杂/a 。/w 但/c 据/p 专家/nnt 表示/v ，/w 此次/rz 手术/n 比较/d 成功/a 。/w 
关于/p 恢复/v 的/ude1 时间/n ，/w 专家/nnt 表示/v ，/w 一般/ad [踝关节/nz 骨折/vi]/nhd 恢复/v 需要/vn [六/m 周/qt]/mq 时间/n ，/w 治疗/v 时/ng 也/d 会/v 首先/d 考虑/v 运动员/nnt 的/ude1 健康/a 。/w 
