省/n 教育厅/nis 副厅长/nnt 廖清林/nr 回应/vn 本报/rz 报道/v ，/w 他/rr 个人/n 倾向/n 于/p —/w —/w —/w 小学生/nnd 上学/vi 不/d 应/v 早/a 于/p [8/m 点/qt]/mq 
“/w 中小学生/nnd 早上/t 到校/v 时间/n 过早/d ，/w 看似/v [一件/mq 小事/n]/nz ，/w 实则/v 是/vshi 一件/mq 关乎/v 千家万户/n 、/w 关乎/v [教育/vn 科学/n]/nz 发展/vn 的/ude1 大事/n 。/w ”/w 昨天/t ，/w 就/d [海南/ns 日报/n]/nz 刊发/v 的/ude1 《/w 让/v 小学生/nnd 这么/rz 早/a 起床/vi ，/w 太/d 不/d 该/rz ！/w 》/w [一/d 文/ng]/mq ，/w 省/n 教育厅/nis 分管/v 基础教育/n 的/ude1 副厅长/nnt 廖清林/nr 郑重/ad 表态/vi 。/w 
“/w 学校/nis 布局/n 的/ude1 不尽/d 合理/a 、/w 过度/d 的/ude1 跨/v 区域/n 择校/nz 、/w 部分/n 学校/nis 的/ude1 作业/vn 量/n 过/uguo 大/a 甚至/d 违规/vn 补课/vi 、/w 孩子/n [家庭/n 生活/vn]/nz 习惯/n 参差不齐/al 等/udeng 诸多/m 因素/n 叠加/vi 在/p 一起/s ，/w 造成/v 孩子/n 每天/r 的/ude1 [睡眠/vn 时间/n]/nz 不足/an 。/w ”/w 廖清林/nr 分析/vn ，/w 每天/r 早上/t 过早/d 到校/v ，/w 会/v 让/v 家长/n 和/cc 孩子/n 痛苦/an 不堪/v 。/w 
廖清林/nr 提出/v ，/w 对于/p 学校/nis 来说/uls ，/w 要/v 保证/vn 学生/nnt 在校/b 期间/f 有效/a 的/ude1 学习/vn 时间/n 。/w 另外/c ，/w 教师/nnt 布置/v 家庭作业/nz 要/v 掌握/vn 合理/a 的/ude1 量/n 。/w “/w 按照/p 深化/v [基础教育/n 课程/n 改革/vn]/nz 的/ude1 要求/n ，/w 各地/rzs 各校/r 要/v 科学/n 施教/nz 、/w 科学/n 地/ude2 安排/v 课程/n ，/w 切实/ad 减轻/v 中小学生/nnd 过重/v 的/ude1 [课业/n 负担/n]/nz 。/w ”/w 
“/w 需要/v 特别/d 提出/v 的/ude1 是/vshi ，/w 中小学生/nnd 每天/r 锻炼/vn 一小时/mq 要/v 切实/ad 保障/vn 。/w ”/w 廖清林/nr 表示/v ，/w 中小学生/nnd 每天/r 进行/vn 适量/a 的/ude1 体育运动/n 是/vshi 非常/d 必要/a 的/ude1 ，/w 有助于/v 劳逸结合/vl ，/w 促进/v 睡眠/vn 。/w “/w 此外/c ，/w 学校/nis 和/cc 家庭/n 要/v 互相/d 配合/v ，/w 帮助/v 孩子/n 养成/v 良好/a 的/ude1 生活/vn 习惯/n 。/w ”/w 
校长/nnt 
海口/ns 二/m 十五小/n 不/d 早读/nz ，/w 一律/d [8/m 点/qt]/mq 到校/v 
睡眠/vn 都/d 没/d 保证/v 谈/v 什么/ry [学习/v 效率/n]/nz 
本报/rz 海口/ns 1月15日/t 讯/ng (/w 记者/nnt 马珂/nr 李佳飞/nr )/w “/w [6/m 岁/qt]/mq 入学/vi ，/w 就要/d 赶早/v 上学/vn ，/w 让/v 我们/rr 这些/rz 教育工作者/nnt 看着/v 都/d 觉得/v 心疼/v 。/w ”/w 海口市/ns [第二/m 十八/m 小学/nis]/mq 副校长/nnt 高金敏/nr 说/v ，/w 《/w [海南/ns 日报/n]/nz 》/w 的/ude1 这/rzv 篇/q 报道/v 不仅/c 引发/v 家长/n 共鸣/vn ，/w 更/d 令/v 教育工作者/nnt 反思/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 海口市/ns 第二十八/m 小/a 多年前/d 也/d 曾经/d 安排/v 7：30/m 早读/nz ，/w 但/c 后来/t 调整/vn 为/p 7：50/m 。/w “/w 孩子/n 睡眠/vn 都/d 保证/v 不/d 了/ule ，/w 那/rzv 还/d 谈/v 什么/ry [学习/v 效率/n]/nz 呢/y ！/w ”/w 高金敏/nr 说/v ，/w 睡眠/vn 不足/an 、/w 早餐/n 不/d 吃/v ，/w 对孩子/nz 的/ude1 身体/n 是/vshi 摧残/vn ，/w 这/rzv 违背/v 了/ule 教书育人/vl 的/ude1 理念/n 。/w “/w 孩子/n 受罪/vi 、/w 家长/n 辛苦/a ，/w 学校/nis 就/d 应该/v 体谅/v ，/w 将/d 到校/v 时间/n 推/v 后/f 。/w ”/w 高金敏/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 学校/nis 推迟/v 到校/v 时间/n 后/f ，/w 学生/nnt 们/k 的/ude1 [学习/v 成绩/n]/nz 并/cc 没有/v 受到/v 任何/rz 影响/vn 。/w 
海口市/ns 海燕/n [小学/nis 校长/nnt]/nnt 韩玲/nr 说/v ：/w “/w 向/p 课堂/n [40/m 分钟/qt]/mq 要/v 质量/n ，/w 远比/v 让/v 孩子们/nz 早/a 到校/v 半小时/mq 更/d 有效/a 。/w ”/w 
海口市/ns [第二/m 十五/m 小学/nis]/mq 副校长/nnt 王旗/nr 称/v 学校/nis 不/d 要求/n 早读/nz ，/w 一律/d [8/m 点钟/q]/mq 到校/v 上课/vn 。/w “/w 我/rr 不/d 赞成/v 搞/v 疲劳/an 战/vg ，/w 过于/d 强调/v 应试/vn 而/cc 忽略/v 了/ule 孩子/n 的/ude1 [综合/vn 素质/n]/nz 发展/vn 。/w ”/w 王旗/nr 认为/v ，/w 孩子/n 的/ude1 [身体/n 健康/a]/nz 是/vshi 一切/rz 的/ude1 基础/n 。/w 
滨海/ns 九/m 小/a 副校长/nnt 吴少兰/nr 也/d 强调/v ，/w 缩短/v 早读/nz 时间/n ，/w 强化/v [教师/nnt 培训/vn]/nz ，/w 做到/v [高效/b 课堂/n]/nz 。/w 另外/c ，/w 吴少兰/nr 也/d 提醒/v 家长/n ，/w 晚上/t 督促/v 孩子/n 早睡/nz ，/w 保证/v 足够/vn [睡眠/vn 时间/n]/nz 。/w 
海南省/ns [中小学/n 心理/n 健康/a 教育/vn]/nz 学会/v 常务/b 副会长/nnt 、/w [海南/ns 中学/nis]/nts 心理学/n [高级/a 教师/nnt]/nnt 张开基/nr 认为/v ，/w 孩子/n 读书/vi 成绩/n 好坏/n 的/ude1 关键/n 并/cc 不是/c 提早/d 上学/vi ，/w 而是/c 老师/nnt 们/k 该/rz 如何/ryv 去/vf [正确/a 引导/v]/nz 孩子/n 对/p 学习/v 产生/vn 兴趣/n ，/w 培养/v 孩子/n 的/ude1 学习/vn 主动性/n 。/w 
专家/nnt 
省/n 教育/vn 研/v 训/v 院/n [科研/n 管理部/nis]/nt 主任/nnt 李洪山/nr ：/w 
可/v 按/p 夏秋/nz 两季/n 调整/v 小学生/nnd 到校/v 时间/n 
“/w 小学生/nnd 每天/r 到校/v 过早/d ，/w 一些/mq 家长/n 和/cc 学生/nnt 不堪/v 其/rz 苦/a 。/w 分析/v 原因/n ，/w 学校/nis 和/cc 家长/n 都/d 有/vyou 一定/b 责任/n 。/w ”/w 今日/t ，/w 省/n 教育/vn 研究/vn 培训/v 院/n [科研/n 管理部/nis]/nt 主任/nnt 李洪山/nr 在/p 接受/v 采访/vn 时/ng 表示/v ，/w 要/v 解决/vn [这个/rz 问题/n]/nz ，/w 必须/d 学校/nis 和/cc 家庭/n “/w 两头/n 使/v 力/n ”/w 。/w 
李洪山/nr 说/v ，/w 对于/p 部分/n 学校/nis 来说/uls ，/w 就是/v 希望/vn 学生/nnt 早/a 到校/v 进行/vn 早读/nz 。/w 另外/c 一些/mq 私立学校/nz 提供/v 早餐/n ，/w 那么/c 每天/r 到校/v 时间/n 难免/v 要/v 早/a 一点儿/mq 。/w 
“/w 不可/v 否认/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 小学生/nnd 起床/vi 早/a 有/vyou 困难/an ，/w 主要/b 是/vshi 和/cc 前/f 一天/mq 晚上/t 休息/v 较晚/d 有/vyou 关系/n 。/w ”/w 李洪山/nr 表示/v ，/w 如果/c 每晚/r 保证/v [9/m 点/qt]/mq 上床/vn 睡觉/vi ，/w 那么/c 第二天/mq [6/m 点/qt]/mq 起床/vi ，/w 睡/v [9/m 个/q]/mq 小时/n 是/vshi 符合/v 科学/n 规律/n 的/ude1 。/w “/w 但是/c 现在/t ，/w 海南省/ns 特别/d 是/vshi 海口市/ns 小学生/nnd ，/w 可能/v 每晚/r [10/m 点/qt]/mq 睡觉/vi 都/d 是/vshi 奢求/nz 。/w ”/w 
这/rzv 有/vyou 学生/nnt 家庭作业/nz 过多/d 过重/v 的/ude1 原因/n ，/w 也/d 和/cc 部分/n 家长/n 的/ude1 生活/vn 习惯/n 有/vyou 一定/b 关系/n 。/w “/w 晚上八九/t 点/qt ，/w 部分/n 家长/n 甚至/d 还/d 没有/v 结束/vn 自己/rr 的/ude1 [社交/n 活动/vn]/nz 回家/vi ，/w 这样/rzv 很可能/nz 就/d 会/v 影响/vn 到/v 孩子/n 的/ude1 睡觉/vi 时间/n 。/w ”/w 
“/w 当前/t 海南省/ns [不少/m 小学/nis]/mq 上午/t 10点40分/t 就/d 放学/vi 了/ule ，/w 其实/d 早上/t 挤/v 出来/vf 的/ude1 时间/n ，/w 上午/t 又/d 浪费/v 了/ule 。/w ”/w 李洪山/nr 建议/n ，/w 能否/v 推迟/vn 上学/vi 时间/n ，/w 并/cc 在/p 上午/t 10点40分/t 之后/f 安排/v [40/m 分钟/qt]/mq 集中/v 做/v 作业/vn ，/w 给/p 学生/nnt 晚上/t 留/v 出/vf 更多/ad 的/ude1 [休息/v 时间/n]/nz 。/w 
李洪山/nr 同时/c 建议/n ，/w 每年/r 4月/t 到/v 11月/t ，/w 小学生/nnd 到校/v 时间/n 可以/v 是/vshi 7:30/m -/w 8:00/m ；/w 12月/t 到/v 次年/t 3月/t ，/w 到校/v 时间/n 可以/v 是/vshi 8:00/m -/w 8:30/m 。/w 
家长/n 
本报/rz 报道/v 引发/v 众多/a 家长/n 共鸣/vn 
为了/p 孩子/n 改改/v 上学/vn 时间/n 吧/y 
“/w 看/v 报纸/n 了/ule 吗/y ，/w 孩子/n 上学/vi 早/a 的/ude1 问题/n 上/f 《/w [海南/ns 日报/n]/nz 》/w 了/ule ，/w 希望/v 能/v [有所/v 改善/v]/nz 。/w ”/w 今天/t ，/w 两名/mq 家长/n 在/p 公交/b 车站/n 接/v 孩子/n 时/ng ，/w 议论/v 着/uzhe 本报/rz 刊发/v 的/ude1 《/w 让/v 小学生/nnd 这么/rz 早/a 起床/vi ，/w 太/d 不/d 该/rz ！/w 》/w 报道/v 。/w 该/rz 报道/v 引发/v 了/ule 众多/a 家长/n 的/ude1 共鸣/vn 。/w 
“/w 国外/s 小学生/nnd 上学/vi 都/d 在/p 8：30/m 到/v 9：00/m 之间/f ，/w 我们/rr 孩子/n 一定/b 要/v 提前/vn [1/m 个/q]/mq 小时/n 上学/vi 的/ude1 意义/n 在/p 哪里/rys ？/w ”/w [湖南/ns 师大/nis 附中/j]/nt [海口/ns 中学/nis 小学/nis 部/q]/nt [二/m 年级/n]/mq [学生/nnt 家长/n]/nz 周先生/nz 认为/v ，/w 众多/a 学校/nis 的/ude1 [教育/vn 理念/n]/nz 存在/v 问题/n 。/w “/w 学校/nis 应该/v 研究/vn 如何/ryv 让/v 孩子/n 最/d 有效地/nz 利用/v 时间/n 学习/v ，/w 并/cc 充分/ad 引导/v 孩子/n 多方面/n 发展/vn 。/w 难道/d 早/a 到校/v [1/m 个/q]/mq 小时/n 、/w 半个/mq 小时/n ，/w [学习/v 成绩/n]/nz 就/d 能/v 提高/vn 吗/y ？/w 这/rzv 完全/ad 是/vshi 误区/n 。/w 为了/p 孩子/n ，/w 改改/v 上学/vn 时间/n 吧/y ！/w ”/w 周先生/nz 说/v 。/w 
农垦/n 二/m 小/a [三/m 年级/n]/mq [学生/nnt 家长/n]/nz 李先生/nr 说/v ，/w 既然/c 教育/v 部门/n 规定/n 了/ule 春秋/n 季/ng 作息时间/n ，/w 为什么/ryv 那么/c 多/a 学校/nis 都/d 不/d 执行/v 。/w “/w 冬天/t 孩子/n 上学/vi 都/d 是/vshi 披星戴月/vl 的/ude1 ，/w 这/rzv 让/v [很多/m 五/m 六/m 年级/n]/mq 本来/d 不用/d 接送/v 的/ude1 [学生/nnt 家长/n]/nz 担心/v [安全/an 问题/n]/nz ，/w 也/d 不得不/d 早起/vi 护/v [送/v 孩子/n 上学/vi]/nz 。/w ”/w 李先生/nr 认为/v ，/w 学校/nis 可/v 灵活/a 变通/vi ，/w 做/v 一些/mq 弹性/n 调整/vn ，/w 比如/v 家长/n 因为/c 上班/vi 早/a 需要/v 将/d 孩子/n 早/a 送入/v 校/ng 的/ude1 ，/w 可以/v 早读/nz ，/w 而/cc 家庭/n 可以/v 照看/v 孩子/n 的/ude1 则/d 可以/v 晚/tg 一些/mq 到校/v 。/w 
“/w 早晨/t 记忆力/n 好/a ，/w 并/cc 没有/v 这样/rzv 的/ude1 科学/n 论证/vn 。/w ”/w 曾经/d 将/d 儿子/n 刘鸿志/nr 培养/v 成/v [世界/n 记忆/n 大师/nnt]/nz 的/ude1 海口/ns 市民/n 刘科夫/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 在/p 大脑/n 开发/vn 研究/v 领域/n ，/w 并/cc 没有/v 论证/vn 过/uguo 早晨/t 的/ude1 记忆力/n 最好/d 。/w “/w 记忆/n 讲究/v 的/ude1 是/vshi 方法/n ，/w 时间/n 并/cc 不是/c 决定性/n 因素/n 。/w ”/w 刘科夫/nr 说/v ，/w 如果/c [睡眠/vn 时间/n]/nz 都/d 无法/v 保证/vn ，/w 死记硬背/vl 会/v 适得其反/vl 。/w 
委员/nnt 
民进/n [海南/ns 省委/nis]/nto 机关/n 秘书长/nnt 刘洪宇/nr ：/w 
“/w 上学/vi 早/a ”/w 写/v 进/vn 提案/n 提交/v 今年/t 两会/n 
省政协/n 委员/nnt 、/w 民进/n [海南/ns 省委/nis]/nto 机关/n 秘书长/nnt 刘洪宇/nr 今日/t 主动/ad 联系/v [海南/ns 日报/n]/nz 记者/nnt 表示/v ，/w 自己/rr 很/d [关注/v 学生/nnt]/nz 作息时间/n 问题/n 。/w 小学生/nnd [睡眠/vn 时间/n]/nz 不足/an ，/w 这/rzv 不是/c 一个/mq 小/a 问题/n ，/w 但/c 又是/c 一个/mq 可以/v 立即/d 解决/v 的/ude1 问题/n 。/w 他/rr 将/d 对/p 本报/rz 报道/v 的/ude1 问题/n 进行/vn 深入/ad 调查/vn ，/w 作为/p 两会/n 提案/n 上交/v ，/w 促进/v 问题/n 的/ude1 尽快/d 解决/v 。/w 
刘洪/nr 宇称/gp ，/w 自己/rr 很早/d 就/d 关注/v 到/v 小学生/nnd 下课/vi 时间/n 过早/d ，/w 与/cc 父母/n 下班/vi 时间/n 不/d 一致/a 的/ude1 问题/n 。/w “/w [很多/m 小学/nis]/mq 下午/t [4/m 点/qt]/mq 多/a 就/d 放学/vi 了/ule ，/w 而/cc [这个/rz 时候/n]/nz 家长/n 还/d 在/p 上班/vi ，/w 接/v 孩子/n 就/d 必须/d 早退/vi 。/w ”/w 刘洪宇/nr 说/v ，/w 这/rzv 给/p 许多/mq 家长/n 造成了/v 困扰/vn 。/w 
“/w 《/w 让/v 小学生/nnd 这么/rz 早/a 起床/vi ，/w 太/d 不/d 该/rz ！/w 》/w 报道/v 内容/n 细致/a ，/w 让/v 我/rr 又/d 发现/v 了/ule 一个/mq 新的/a 调研/v 内容/n ，/w 可以/v 跟/p 我/rr 之前/f 关注/v 的/ude1 问题/n 结合/v 在/p 一起/s ，/w 作为/p 今年/t 两会/n 提交/v 的/ude1 提案/n 。/w ”/w 刘洪宇/nr 说/v ，/w 孩子/n 上学/vi 早/a 值得/v 教育界/n 甚至/d 更多/ad 人士/n 关注/v 。/w 
“/w 在/p 大力/d 提倡/v 减负/vn 和/cc [素质/n 教育/vn]/nz 的/ude1 今天/t ，/w 我们/rr 更/d 希望/v 带给/v 孩子们/nz 快乐/a 的/ude1 成长/vn 和/cc 学习/v 空间/n 。/w 如果/c 上学/vi 时间/n 太早/nz ，/w 给/p 学生/nnt 和/cc 家长/n 都/d 造成了/v 负担/n ，/w 为何/ryv 不能/v 改/v 呢/y ？/w 为何/ryv 不能/v 立即/d 就/d 改/v 呢/y ？/w 一切/rz 都/d 是/vshi 为了/p 孩子/n 。/w ”/w 刘洪宇/nr 说/v 。/w 
刘洪宇/nr 表示/v ，/w 接下来/vl ，/w 他/rr 将/d 对孩子/nz 早读/nz 到底/d 有/vyou [没有/v 必要/a]/nz 、/w 小学生/nnd 作息时间/n 究竟/d 该/rz 如何/ryv 调整/vn 才/d 是/vshi 最/d 科学/n 和/cc 合理/a 进行/vn 深入/ad 调研/vn 。/w 
“/w 希望/v 通过/p 媒体/n 和/cc 全社会/nz 的/ude1 呼吁/vn ，/w 上学/vi 放学/vi 时间/n 能够/v 尽快/d 调整/vn ，/w 给/p 海南/ns 小学生/nnd 们/k 一个/mq 更/d 合理/a 的/ude1 上下学/vn 时间/n 。/w ”/w 刘洪宇/nr 说/v 。/w 
新闻/n 回放/v 
[海南省/ns 多/a 所/usuo 小学/nis]/nt 规定/n 早上/t [7/m 点/qt]/mq [半/m 左右/f]/mq 早读/nz ，/w 而/cc 学生/nnt 和/cc 家长/n [6/m 点/qt]/mq 半/m 甚至/d 更早/nz 就/d 得/ude3 起床/vi ，/w 加上/v 作业/vn 多/a ，/w 孩子/n 很/d 晚/tg 才能/n 上床/vn 睡觉/vi ，/w 这/rzv 导致/v 孩子/n [睡眠/vn 时间/n]/nz 严重/a 不足/an 、/w 来不及/v 吃早餐/nz 。/w 权威/n 调查/vn 显示/v ，/w 海口/ns 仅/d 32.3%/m 未成年人/n [睡眠/vn 时间/n]/nz 达到/v 正常/a 标准/n 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
视频/n ：/w 海口/ns 华宇/nr 大厦/n 墙体/n 不断/d 脱落/v 隐患/n 巨大/a 
省委/nis 书记/nnt 化解/v 信访/n 积案/n [红旗/n 糖厂/nis]/nt 职工/nnt 住/vi 新房/n 
