[日本/ns 共同社/nis]/nt 15日/t 刊文/nz 分析/vn 称/v ，/w 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 15日/t 结束/v 了/ule 对/p 中东/ns 和/cc 非洲/nsf [4/m 个/q]/mq 国家/n 的/ude1 访问/vn 后/f 回国/vi 。/w 此行/rzv 除了/p 作为/p 超级/b 推销员/nnt 展开/v [经济/n 外交/n]/nz ，/w 还/d 进行/vn 了/ule 体育/n 交流/vn 。/w 安倍/nrf 竭力/d 谋求/v 加强/vn [合作/vn 关系/n]/nz 的/ude1 原因/n 之一/rz 是/vshi 为/p 将来/t 加入/v 联合国/nt [安理会/n 常任/b 理事国/n]/nt 做/v 准备/vn 。/w 日本/ns 瞄准/v 安理会/n 改革/vn 和/cc [国际/n 舆论/n]/nz 而/cc 拉拢/v [非洲/nsf 国家/n]/nz ，/w 打算/v 以此/d “/w 与/cc 中国/ns 抗衡/vi ”/w 。/w 
安倍/nrf 此行/rzv 目的/n 在于/v 获取/vn “/w 非洲/nsf 选票/n ”/w 。/w 2005年/t 安理会/n 改革/v 呼声/n 高涨/a ，/w 但/c 日本/ns 未能/v 得到/v 非洲/nsf 的/ude1 协助/vn 。/w 安倍/nrf 期待/v 在/p 2015年/t [联合国/nt 成立/vi]/nz [70/m 周年/q]/mq 之际/f 安理会/n 改革/vn 能/v 取得/v 进展/vn ，/w 因此/c 预先/d 谋求/v 与/cc [非洲/nsf 国家/n]/nz 展开/v 合作/vn 。/w 
作为/p 其中/rz 一项/mq 举措/n ，/w 日本/ns 不/d 排除/v 进一步/d 扩大/v 在/p 非洲/nsf 的/ude1 [联合国/nt 维和/vn 行动/vn]/nz (/w PKO/x )/w 。/w 安倍/nrf 在/p 与/cc 各国/rzs 的/ude1 首脑/nnt 会谈/vi 中/f ，/w 将/d 政府/nis 提出/v 的/ude1 “/w 积极/ad 的/ude1 [和平/n 主义/n]/nz ”/w 用/p 葡萄牙语/nz 和/cc 法语/nz 的/ude1 文件/n 进行/vn 说明/v 。/w 在/p 谋求/v 各方/r 理解/v 的/ude1 基础上/nz ，/w 安倍/nrf 声言/v 强调/v “/w 愿/v 为/p 非洲/nsf 的/ude1 和平/n 与/cc 稳定/an 做出/v 贡献/n 。/w ”/w 
