据/p 了解/v ，/w 本届/r 牡丹/n [文化/n 艺术/n]/nz 节/q 内容/n 丰富/a ，/w 让/v 市民/n 和/cc 游客/n 饱享/nz 文化/n [饕餮/n 盛宴/n]/nz ，/w 不仅/c 有/vyou [九/b 大/a]/mq 色系/nz 、/w [300/m 多个/mq]/mq 品种/n 的/ude1 珍稀/a 牡丹花/n 展/vg 、/w 牡丹/n 工艺/n 产品/n 展/vg 、/w 洛阳/ns 元素/n 礼品/n 展/vg 、/w 南山/ns 祈福/v 牡丹/n 送/v 吉祥/n 、/w 牡丹/n 艺术节/n 摄影/vn 大赛/vn 、/w 手机/n 拍/v 牡丹/n 微信/nz 转发/v 赢/vn 大奖/n 等/udeng 活动/vn ，/w 还有/v 武皇/nz 赏花/nz 、/w 唐装/nz 美女/n 巡游/v 三亚/ns 城/n 等/udeng 。/w 
中国/ns 是/vshi 牡丹/n 的/ude1 故乡/n ，/w 洛阳/ns 又是/c [中国/ns 牡丹/n]/nz 的/ude1 发祥地/n 。/w “/w 洛阳/ns 地脉/n 花/n 最/d 宜/ag ，/w 牡丹/n 尤为/d 天下/n 奇/ag ”/w 。/w 由于/p 洛阳/ns 气候/n 温和/a ，/w 雨量/n 适中/a ，/w 土地/n 肥沃/a ，/w 加之/cc 园艺/n 大师/nnt 们/k 巧/a 植/v 善/ag 种/q ，/w 培育/v 出/vf 许多/mq 色/ng 、/w 型/k 皆佳/nz 的/ude1 珍品/n ，/w 使/v 牡丹/n 变异/n [千/m 种/q]/mq ，/w 名品/n 日增/v ，/w 誉/ng 满/a 全国/n 。/w 
据介绍/nz ，/w 牡丹花/n 在/p 洛阳/ns 一般/ad 四/m 、/w 五月份/t 盛开/v ，/w 而/cc 目前/t 海南/ns 的/ude1 气候/n 就/d 正好/z 适合/v 牡丹花/n 的/ude1 盛开/vn ，/w 本次/r 牡丹/n 节/q 所/usuo 展出/v 的/ude1 牡丹/n 花都/ns 是/vshi 从/p [河南/ns 洛阳/ns]/ns 空运/v 过来/vf ，/w 因为/c 牡丹花/n 的/ude1 花期/t 仅有/nz [20/m 天/qt]/mq 左右/f ，/w 因此/c 此次/rz 牡丹/n 节/q 期间/f 还/d 将/d 会/v 从/p 洛阳/ns 分/qt 批次/n 空运/v 牡丹花/n 至/p 三亚/ns ，/w 为/p 三亚/ns 市民/n 增添/v 新春/t 吉祥/n 气氛/n ，/w 丰富/a 三亚/ns 市民/n 和/cc 游客/n 的/ude1 [文化/n 旅游/vn]/nz 生活/vn 。/w 
