1月15日/t ，/w [三亚/ns 海棠湾/nz 希尔顿/nrf 逸林/nz 度假/vn 酒店/nis]/ntch 迎来/v 了/ule 前来/vi 三亚/ns 参加/v 中/f 德/b 足球/n 友谊赛/n 的/ude1 德国/nsf [沃尔夫斯/nrf 堡/ng 足球队/nis]/nt 入住/v 。/w 与此同时/c ，/w 该/rz 酒店/nis 正/d 与/cc [三亚/ns 海棠湾/nz]/nz 喜来登/nrf 、/w [凯宾斯基/nrf 酒店/nis]/ntch 联合/vd 为/p 一家/n 知名/a 车/n 企/ng 的/ude1 千人/q 年会/n 而/cc 忙碌/a 。/w 新年伊始/bl ，/w [大型/b 企业/n]/nz 年会/n 或/c 活动/v 团队/n 纷至沓来/vl ，/w 搅/v 热/a 了/ule 定位/vn 为/p “/w 国家/n 海岸/n ”/w 的/ude1 [三亚/ns 海棠湾/nz]/nz 。/w 
此次/rz 车/n 企/ng 千人/q 年会/n 是/vshi 该/rz 企业/n 连续/a 三年/t 在/p 海棠湾/nz 举办/v 年会/n ，/w 也/d 是/vshi 海棠湾/nz 继/vg 2013年12月/t 举办/v “/w 三亚/ns  财经/n [国际/n 论坛/n]/nz ”/w 后/f 接待/v 的/ude1 又一次/mq 大型/b 会议/n 团队/n 。/w 2014年4月/t ，/w [三亚/ns 海棠湾/nz]/nz 还/d 将/d 迎来/v 2014年/t [世界/n 旅游/vn 旅行/vi 大会/n]/nz ，/w [三亚/ns 海棠湾/nz]/nz 凯宾斯基/nrf 、/w 万丽/nr 、/w 喜来登/nrf 、/w 希尔顿/nrf 逸林/nz [四/m 家/q]/mq 酒店/nis 已/d 被/pbei 确定/v 为/p 主要/b 活动/vn 举办/v 场地/n 。/w 拥有/v 完善/vn 的/ude1 会议/n 设施/n 和/cc 专业/n 高效/b 的/ude1 宴会/n 服务/v 团队/n 海棠湾/nz 度假酒店/nis 带/v ，/w 正/d 逐步/d 成为/v 众多/a 大型/b 会议/n 旅游/vn 的/ude1 首选/vn 地/ude2 。/w 
记者/nnt 通过/p 查询/v 了解到/v ，/w [三亚/ns 海棠湾/nz]/nz 希尔顿/nrf 逸林/nz 、/w 喜来登/nrf 、/w 凯宾斯基/nrf 等/udeng [三/m 家/q]/mq 酒店/nis 大/a 宴会厅/n 面积/n 都/d 超过/v [1200/m 平方米/q]/mq ，/w 喜来登/nrf 、/w 凯宾斯基/nrf 的/ude1 大/a 宴会厅/n 达/v [1500/m 平方米/q]/mq ，/w 可容纳/v 人数/n 过/uguo 千人/q 。/w 同时/c ，/w 各/rz 酒店/nis 还/d 配备/v 不少/m 于/p [6/m 个/q]/mq 多功能/b 小型/b 会议厅/n 。/w 
[三亚/ns 海棠湾/nz 希尔顿/nrf 逸林/nz 度假/vn 酒店/nis]/ntch 总经理/nnt 马库斯/nrf 说/v ，/w 酒店/nis 可/v 为/p 会议/n 客户/n 定制/n 个性化/vn 的/ude1 会议/n 日程/n ，/w 无论是/c 中式/b 宴会/n 还是/c 西式/b 冷餐/n ，/w 亦/d 或/c 团队/n 拓展/v 活动/vn ，/w 都/d 让/v 会议/n 不仅仅/d 是/vshi 议程/n ，/w 而是/c 一段/mq 难忘/a 的/ude1 回忆/vn 。/w 酒店/nis 两处/mq 可容纳/v 千人/q 的/ude1 户外/s 海滨/s 场地/n ，/w 旖旎/a 的/ude1 滨海/ns 风光/n ，/w 可/v 为/p 商旅/n 客人/n 提供/v 独特/a 的/ude1 会议/n 体验/v 。/w 
海棠湾/nz 管委会/nis 副主任/nnt 吴钟斌/nr 表示/v ，/w 海棠湾/nz 逐渐/d 成为/v “/w 会议/n 首选/vn 地/ude2 ”/w ，/w 不仅/c 得益/vi 于/p 优越/a 的/ude1 [自然/n 条件/n]/nz ，/w 更/d 重要/a 的/ude1 是/vshi 日益/d 丰富/a 的/ude1 酒店/nis 配套/vn 。/w 海棠湾/nz 已/d 开业/vi 的/ude1 [10/m 家/q]/mq 酒店/nis ，/w 都/d 是/vshi 以/p 五星级/b 甚至/d 超/v 五星级/b 标准/n 打造/v ，/w 不仅/c 拥有/v 迷人/a 的/ude1 海滨/s 美景/n 、/w 葱郁/z 的/ude1 热带/n 花园/n ，/w 更是/d 由于/p 灵活/a 的/ude1 多功能/b 空间/n ，/w 以及/cc 先进/a 的/ude1 高科技/n 会议/n 设施/n ，/w 成为/v 众多/a [商务/n 会议/n]/nz 、/w 主题/n 派对/n 或/c 是/vshi [婚礼/n 庆典/n]/nz 的/ude1 首选/vn 地/ude2 。/w 
吴钟斌/nr 说/v ，/w 随着/p 海棠湾/nz 滨海/ns 酒店/nis 带/v 的/ude1 日益/d 成熟/a 和/cc 完善/v ，/w 以及/cc [高端/nz 旅游/vn]/nz 产品/n 的/ude1 补充/vn 丰富/a ，/w 涵/vg 括/vi 吃住行/nz 游/v 购/vn 娱/vg 一条龙/n 的/ude1 度假/vn 、/w 购物/vn 、/w 疗养/vi 、/w 运动/vn 、/w 美食/n 、/w 娱乐/vn 等/udeng 元素/n 日渐/d 丰富/a 。/w 海棠湾/nz 已/d 成为/v [海南/ns 国际/n 旅游/vn 岛/n]/nz 一个/mq 较为/d 完善/v 的/ude1 综合/vn 度假/vn 圈/qv ，/w 正/d 不断/d 成为/v [越来越/d 多/a]/nz 国内外/s 游客/n 的/ude1 首选/vn 旅游/vn 目的地/n 。/w 
海棠湾/nz 规划/n 总面积/n [98/m ./w 78/m 平方公里/q]/mq ，/w 规模/n 近/a [4/m 倍/q]/mq 于/p 三亚/ns [亚龙湾/ns 度假区/n]/nz ，/w 滨海/ns 一线/n 规划/n 建/v [32/m 家/q]/mq [国际/n 高端/nz 品牌/n 酒店/nis]/nt 。/w 记者/nnt 从/p 海棠湾/nz 管委会/nis 了解到/v ，/w 目前/t ，/w 海棠湾/nz 已有/v [10/m 家/q]/mq 度假酒店/nis 开业/vi ，/w 年/qt 可供/v 出租/vn 客房/n 93万余间/m ，/w 2013年/t 接待/v 过夜/vn 游客/n [70/m 万/d]/mq 人次/qv ，/w 与/cc 上/f 一年/mq [同比/n 增加/v]/nz 达/v 92%/m 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
视频/n ：/w 海口/ns 华宇/nr 大厦/n 墙体/n 不断/d 脱落/v 隐患/n 巨大/a 
省委/nis 书记/nnt 化解/v 信访/n 积案/n [红旗/n 糖厂/nis]/nt 职工/nnt 住/vi 新房/n 
