为/p 迎接/v 春节/t 黄金周/nr ，/w 三亚/ns 高调/n 整改/vn 旺季/n 旅游/vn 接待/v 中/f 突出/a 的/ude1 [7/m 大/a]/mq 类/q [60/m 项/q]/mq 问题/n 购物/vn 点/qt 价格/n 违法/vn 最高/a 罚/v [50/m 万元/q]/mq 
携程/nz 旅游/vn 日前/t 对/p 全国/n [60/m 个/q]/mq 城市/n 旅游/vn 预订/v 的/ude1 最新/a 统计/vn 显示/v ，/w 三亚/ns 位居/v [今年/t 春节/t]/nz 旅游/vn 热门/a 境内/s 目的地/n 城市/n 之/uzhi 首/q 。/w 为/p 做好/v 春节/t [黄金周/nr 旅游/vn]/nz 服务/vn ，/w 三亚/ns 启动/v 了/ule 迎新春/nz 综合/v 环境/n 整治/vn 行动/vn ，/w [进一步/d 规范/v]/nz [旅游/vn 市场/n]/nz 。/w 
[三亚/ns 携程/nz 旅行社/nis 有限公司/nis]/nt 总经理/nnt 张杨/nr 介绍/v ，/w 携程/nz “/w 2014年/t 中国/ns 旅游者/n 意愿/n [调查/vn 报告/n]/nz ”/w 显示/v ，/w 2014年/t 国民/n 旅游/vn 意愿/n 强烈/a ，/w 超过/v 99%/m 的/ude1 被/pbei 调查者/nz 将/d 进行/vn [旅游/vn 消费/vn]/nz 。/w 三亚/ns 、/w 厦门/ns 和/cc 广州/ns 领跑/v 2014年/t 春节/t 旅游/vn 热门/a 境内/s 目的地/n 城市/n 。/w 
记者/nnt 从/p 多家/mq 旅行社/nis 、/w 机场/nis 和/cc 酒店/nis 了解到/v ，/w 目前/t ，/w 三亚/ns 部分/n 住宿/vn 预订/v 已/d 达/v [八/m 成/v]/mq ，/w 全市/n [五星级/b 酒店/nis]/nz 平均/a 预定/vn 在/p [六/m 成/v]/mq 左右/f ；/w [春节/t 期间/f]/nz 以及/cc 春节/t 前后/f ，/w 北京/ns 、/w 上海/ns 等/udeng 地/ude2 来/vf 三亚/ns 的/ude1 机票/n [一/d 票/n 难求/nz]/nz ，/w [往返/vi 机票/n]/nz 预定/vn 较/d 困难/an 。/w 此外/c ，/w 从/p 目前/t 预订/v 看/v ，/w 以/p 家庭/n 出游/v 为主/vi 的/ude1 散客/n 超过/v 团队/n 游/v ，/w 这/rzv 也/d 使得/vi 三亚/ns [春节/t 期间/f]/nz 的/ude1 [汽车/n 租赁/vn 业务/n]/nz 愈发/d 火爆/a 。/w 
三亚/ns 近日/t 启动/v 迎新春/nz 综合/v 环境/n 整治/vn 行动/vn ，/w 高调/n 整改/vn 旺季/n 旅游/vn 接待/v 中/f 突出/a 的/ude1 [7/m 大/a]/mq 类/q [60/m 项/q]/mq 问题/n ，/w 强化/v 旅游/vn 监管/vn 和/cc [行业/n 自律/vn]/nz 。/w 为/p 规范/v [三亚/ns 旅游/vn]/nz [市场/n 价格/n]/nz 行为/n ，/w 保护/v 消费者/n [合法/a 权益/n]/nz ，/w [三亚市/ns 物价局/nis]/nto 加强/v 对/p 三亚市/ns 旅游购物/v 场所/n 经营/v 企业/n 的/ude1 [价格/n 监管/vn]/nz ，/w 对于/p 经营者/nnt 价格/n 违法/vn 的/ude1 行为/n 最高/a 将/d 处/n [50/m 万元/q]/mq 罚款/vi 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
视频/n ：/w 海口/ns 华宇/nr 大厦/n 墙体/n 不断/d 脱落/v 隐患/n 巨大/a 
省委/nis 书记/nnt 化解/v 信访/n 积案/n [红旗/n 糖厂/nis]/nt 职工/nnt 住/vi 新房/n 
