黄桂提/nr 在/p [儋州市/ns 思源/nz 高级中学/nis]/nt 进行/vn 一场/mq 精彩/a 的/ude1 演讲/vn (/w 南海网/nz 记者/nnt 陈望/nr 摄/vg )/w 
1月15日/t 下午/t ，/w 海南省/ns 人大代表/nnt 、/w [道德/n 模范/n]/nz 黄桂提/nr 来到/v [儋州市/ns 思源/nz 高级中学/nis]/nt ，/w 给/p 该校/r [2600/m 名/q]/mq 师生/n 上/f 了/ule 一门/mq 生动/a 的/ude1 [教育/vn 理念/n]/nz 课/n 。/w 同时/c ，/w 还/d 向/p 该校/r 捐赠/v [5/m 万元/q]/mq 图书/n 。/w 
在/p 演讲/vn 会上/n ，/w 黄桂提/nr 通过/p 个人/n 事迹/n ，/w 鼓舞/v 学生/nnt 们/k 要/v 好好/d 学习/v ，/w 学生/nnt 要/v 培养/vn [独立/a 人格/n]/nz 、/w 自由/a 思想/n ，/w 做/v 一个/mq 有/vyou 思想/n 、/w 有/vyou 追求/v 、/w 有/vyou 担当/v 的/ude1 中国人/n 。/w “/w 不/d 让/v 一个/mq 孩子/n 掉队/vi ，/w 人/n 人/n 受/v 高等教育/n ，/w 我们/rr 的/ude1 街道/ns 将/d 更加/d 干净/a ，/w 房子/n 将/d 更/d 有/vyou 个性/n ，/w 更多/ad 的/ude1 人/n 将/d 告别/vi 野蛮/a 、/w 愚昧/a 、/w 贫穷/a 、/w 落后/a ，/w 公务员/nnt 带头/vd 禁/v 吃/v 野生/b [保护/vn 动物/n]/nz 。/w ”/w 
黄桂提/nr 还/d 说/v ，/w 让/v 学生/nnt 们/k 要/v 懂法/n 、/w 守法/vi ，/w 这个/rz 社会/n 才/d 会/v 太平/a ，/w 人民/n 的/ude1 素质/n 才/d 会/v 更高/d 。/w 届时/d ，/w 中国/ns 才能/n 从/p 发展中国家/n 过渡到/v 发达国家/n 。/w “/w 谁/ry 都/d 渴望/v 富有/v 、/w 幸福/a 、/w 自由/a ，/w 而/cc 众多/a 的/ude1 梦想/n 汇聚/v 在/p 一起/s 就是/v 实现/vn 美丽/a 的/ude1 中国/ns 梦/n 。/w 中国/ns 梦/n 的/ude1 主体/n 是/vshi 年轻人/n 。/w 对于/p 年轻人/n ，/w 我们/rr 要/v 给予/vn 他们/rr 更多/ad 关心/v ，/w 让/v 他们/rr 接受/v 良好/a 的/ude1 教育/vn ，/w 懂法/n 、/w 守法/vi 。/w 让/v 他们/rr 有/vyou 力量/n 改变/v 未来/t 。/w ”/w 黄桂提/nr 畅谈/v 心愿/n 。/w 
黄桂提/nr 富有/v 激情/n 的/ude1 演讲/vn ，/w 也/d 让/v 在座/vi 上/f [千/m 名/q]/mq 学生/nnt 产生/v 共鸣/vn ，/w 时不时/d 场/qv 下/f 就/d 传来/v 热烈/a 的/ude1 鼓掌/vn 声/qv 。/w 
在/p 演讲会/n 的/ude1 最后/f ，/w 黄桂提/nr 还/d 向/p [儋州市/ns 思源/nz 高级中学/nis]/nt 捐赠/v [5/m 万元/q]/mq 图书/n 。/w 
从/p 10/m 多年前/d 开始/v ，/w 黄桂提/nr 就/d 始终/d 坚持/v “/w 传播/vn 先进/a 理念/n ，/w 创造/v 全新/b 生活/vn ，/w 提高/v [国民/n 素质/n]/nz ，/w 促进/v [社会/n 进步/vn]/nz ”/w 的/ude1 宗旨/n ，/w 以/p 丰富/a 和/cc 提高/v 海南/ns 人民/n 的/ude1 总体/n [文化/n 水平/n]/nz 为/p 己任/n ，/w 肩负起/nz 为/p 社会/n 传播/v 文明/n 的/ude1 使命/n 。/w 黄桂提/nr 心/n 系/v [教育/vn 事业/n]/nz ，/w 充分/ad 发扬/v [扶/v 危/ag 济贫/nz]/nz 、/w 乐善好施/vl 的/ude1 [优良/z 传统/n]/nz ，/w 为/p 海南省/ns 的/ude1 文化/n 、/w [教育/vn 事业/n]/nz 做出/v 了/ule 积极/ad 贡献/n 。/w 
黄桂提/nr 在/p [儋州市/ns 思源/nz 高级中学/nis]/nt 进行/vn 一场/mq 精彩/a 的/ude1 演讲/vn (/w 南海网/nz 记者/nnt 陈望/nr 摄/vg )/w 
海南省/ns 人大代表/nnt 、/w [道德/n 模范/n]/nz 黄桂提/nr 富有/v 激情/n 地/ude2 演讲/vn (/w 南海网/nz 记者/nnt 陈望/nr 摄/vg )/w 
[儋州市/ns 思源/nz 高级中学/nis]/nt 在/p 现场/s 认真/ad 听讲/vi (/w 南海网/nz 记者/nnt 陈望/nr 摄/vg )/w 
海南省/ns 人大代表/nnt 、/w [道德/n 模范/n]/nz 黄桂提/nr 向/p [儋州市/ns 思源/nz 高级中学/nis]/nt 捐赠/v [5/m 万元/q]/mq 图书/n (/w 南海网/nz 记者/nnt 陈望/nr 摄/vg )/w 
