经过/p 14个月/t 的/ude1 紧张/a 施工/vn ，/w 海口/ns 新/a 东大桥/ns 左/f 幅/q 1月15日/t 凌晨/t [6/m 点/qt]/mq 实现/v 合龙/vi 。/w 大桥/n [施工/vn 单位/n]/nz [中国/ns 葛洲坝/ns 集团/nis]/nt 新/a 东大桥/ns 项目/n 副经理/nnt 孔凡/nr 表示/v ，/w 大桥/n 主体/n 工程/n 已经/d 进入/v 尾声/n ，/w 争取/v 在/p 春节/t 前后/f 实现/v 大桥/n 右/f 幅/q 合龙/vi ，/w [3/m 月底/t]/mq 实现/v 功能性/n 通车/vi 。/w 
昨天/t 上午/t ，/w 在/p 新/a 东大桥/ns 上/f ，/w 十多名/m 工人/nnt 正在/d 做/v 右/f 幅/q 最后/f 几米/n 的/ude1 施工/vn 准备/v ，/w 一位/mq 工人/nnt 不断/d 给/p 左/f 幅/q 桥面/n 浇水/vi 。/w 孔凡/nr 介绍/v ，/w 大桥/n 合龙/vi 的/ude1 最后/f [两/q 米/q]/mq 施工/vn ，/w 是/vshi [技术/n 含量/n]/nz 要求/n 最高/a 的/ude1 一段/mq ，/w 前期/f [准备/v 工作/vn]/nz 比较/d 多/a ，/w 并且/c 要/v 在/p 当天/t 温度/n 最低/a 的/ude1 时候/n 才能/n 施工/vn 。/w 今天/t 凌晨/t 3时/t 后/f ，/w 他们/rr 十多名/m 工人/nnt 开始/v 施工/vn ，/w 通过/p [3/m 个/q]/mq 小时/n 的/ude1 紧张/a 工作/vn ，/w 把/pba 大桥/n 左/f 幅/q 东/f 、/w 西/f 两端/n 连接/v ，/w 顺利/ad 地/ude2 在/p 凌晨/t [6/m 点/qt]/mq 实现/v 合龙/vi 。/w 
孔凡/nr 说/v ，/w 大桥/n 春节/t 前后/f 实现/v 全部/m 合龙/vi 后/f ，/w 将/d 转入/v 桥面/n 施工/vn ，/w 目前/t 引桥/n 也/d 进入/v [桥面/n 铺/v 装/v]/nz 工作/vn ，/w 整个/b 工程/n 估计/v 在/p 今年/t [3/m 月底/t]/mq 完成/v ，/w 实现/v 功能性/n 通车/vi 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
视频/n ：/w 海口/ns 华宇/nr 大厦/n 墙体/n 不断/d 脱落/v 隐患/n 巨大/a 
省委/nis 书记/nnt 化解/v 信访/n 积案/n [红旗/n 糖厂/nis]/nt 职工/nnt 住/vi 新房/n 
