人民网/nz 海南/ns 视窗/n 儋州/ns 1月16日/t 电/n （/w 余恒平/nr 、/w 通讯员/nnt 李诗学/nr ）/w 春节/t 将/d 至/p ，/w [海南/ns 省委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 组织部长/nnt 李秀领/nr 日前/t 轻车简从/vl ，/w 到/v 儋州/ns 走访/v 慰问/vn 基层/n 生活/vn 困难/an 党员/nnt 、/w 建国/vi 前/f 农村/n 老/a 党员/nnt 和/cc 老干部/n ，/w 把/pba [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 关怀/vn 与/cc 温暖/an 送到/v 他们/rr 的/ude1 心坎/n 上/f 。/w 市委/nis 书记/nnt 张琦/nr ，/w [儋州/ns 市委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 组织部长/nnt 周廉芬/nr ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 市委/nis 秘书长/nnt 戴青云/nr 参加/v 慰问/vn 活动/vn 。/w 
李秀领/nr 一行/n 先后/d 深入/ad [东成镇/ns 加/v 悦/ag 村委会/nis]/nt 老/a 市/n 村/n 生活/vn 困难/an 党员/nnt 李在儒/nr 、/w [东成镇/ns 高/a 荣/ag 村委会/nis]/nt 兰屯村/ns 建国/vi 前/f 农村/n 老/a 党员/nnt 李伯华/nr 、/w 那大镇/ns 老干部/n 蒲金花/nr 、/w [八一/t 中学/nis]/nts 老干部/n 蔡庚/nr 等/udeng 同志/n 家/q 进行/vn 慰问/v ，/w 为/p 他们/rr 送去/vf 节日/n 的/ude1 关怀/vn 和/cc 问候/vn ，/w 并/cc 给/p 他们/rr 送/v 上/f 慰问金/n 和/cc 慰问品/n 。/w 
在/p [东成镇/ns 加/v 悦/ag 村委会/nis]/nt 老/a 市/n 村/n 李/ng 在/p 儒家/n 中/f ，/w 李秀领/nr 部长/nnt 亲切/a 地/ude2 询问/v 了/ule 他/rr 的/ude1 生活/vn 情况/n ，/w 了解/v 他/rr 的/ude1 身体/n 状况/n 。/w 得知/v 李在儒/nr 刚刚/d 住院/vn 回来/v 后/f ，/w 李/ng 部长/nnt 详细/a 询问/v 了/ule 他/rr 的/ude1 病情/n ，/w 嘱咐/v 他/rr 一定/b 要/v 注意/vn 保养/v 身体/n ，/w 鼓励/v 他/rr 要/v 保持/vn 乐观/a 向上/vi 的/ude1 精神/n ，/w 同时/c 也/d 再三/d 叮嘱/v [东成镇/ns 党委/nis]/nt 要/v 关心/vn 困难/an 党员/nnt 的/ude1 生活/vn ，/w 特别/d 是/vshi 春节/t 快/a 到/v 了/ule ，/w 要/v 按照/p 中央/n 和/cc 省委/nis 的/ude1 要求/n ，/w 在/p 春节/t 前/f 对/p 生活/vn 困难/an 党员/nnt 和/cc 老/a 党员/nnt 普遍/ad 进行/vn 一次/mq 走访/v 慰问/vn ，/w 使/v 农村/n 生活/vn 困难/an 党员/nnt 和/cc 老/a 党员/nnt 真切/a 感受到/nz [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 关怀/vn 和/cc 温暖/an 。/w 
“/w 共产党/nis 领导/n 革命/vn ，/w 毛主席/nr 是/vshi 大/a 救星/n ；/w 实现/v 几千年/mq 理想/n ，/w [社会主义/n 好/a]/nz 繁荣/an ”/w 。/w 一/m 进入/v 建国/vn 前/f 入党/vi 的/ude1 农村/n 老/a 党员/nnt 李伯华/nr 家中/s ，/w 他/rr 就/d 为/p 李秀领/nr 部长/nnt 献/v 上/f 了/ule 他/rr 自编/v 自唱/nz 的/ude1 儋州/ns 山歌/n 。/w 在/p 李伯华/nr 家中/s ，/w 李秀领/nr 和/cc 他/rr 拉/v 起/vf 家常/n ，/w 翻阅/v 了/ule 李伯华/nr 参加革命/v 战争/n 和/cc 建国/vi 初期/f 荣获/v 的/ude1 各种/rz 勋章/n 、/w 证书/n 、/w 相片/n ，/w 询问/v 他/rr 的/ude1 身体/n 和/cc 生活/vn 状况/n ，/w 了解/v 他/rr 的/ude1 家庭/n 情况/n ，/w 赞扬/v 他/rr 参加/v 抗日战争/nz 、/w 解放战争/n 所/usuo 做出/v 的/ude1 积极/ad 贡献/n 。/w 李/ng 部长/nnt 表示/v ，/w 春节/t 前/f 慰问/v 生活/vn 困难/an 党员/nnt 和/cc 建国/vi 前/f 入党/vi 的/ude1 农村/n 老/a 党员/nnt ，/w 为/p 他们/rr 积极向上/vl 的/ude1 [精神/n 面貌/n]/nz 和/cc 坚定/a 的/ude1 [共产主义/n 信仰/vn]/nz 所/usuo 感动/v ，/w 也/d 使/v 自己/rr 再一次/mq 在/p [党性/n 修养/n]/nz 方面/n 受到/v 了/ule 教育/vn ，/w 认为/v 慰问/vn 活动/vn 有效/a 促进/v [党员/nnt 干部/nnt]/nz 进一步/d 提高/v 宗旨/n 意识/n 和/cc [服务/vn 意识/n]/nz 。/w 
在/p 那大镇/ns 老干部/n 蒲金花/nr 家/q ，/w [八一/t 中学/nis]/nts 蔡庚/nr 家中/s ，/w 李秀领/nr 和/cc 他们/rr 亲切/a 地/ude2 交谈/vi ，/w 询问/v 他们/rr 的/ude1 生活/vn 和/cc 身体/n 等/udeng 情况/n ，/w 向/p 他们/rr 转达/v 了/ule [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 亲切/a 关怀/vn ，/w 勉励/v 他们/rr [保重/v 身体/n]/nz ，/w [安度/v 晚年/t]/nz 。/w 李秀领/nr 说/v ，/w 老/a 党员/nnt 、/w 老干部/n 为/p [党/n 和/cc 国家/n]/nz 做出/v 了/ule 贡献/n ，/w 照顾/v 好/a 你们/rr 的/ude1 生活/vn 是/vshi [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 应该/v 尽/vi 到/v 的/ude1 责任/n 。/w 李/ng 部长/nnt 要求/n 陪同/v 慰问/vn 的/ude1 [老干部/n 工作/vn]/nz 部门/n 要/v 不断/d 改进/v 服务/vn 工作/vn ，/w 提高/v [服务/vn 水平/n]/nz ，/w 把/pba 老干部/n 服务/vn 得/ude3 更好/d 、/w 照顾/v 得/ude3 更/d 周到/a 。/w 希望/v 老干部/n 要/v 继续/v 发挥/vn 政治/n 优势/n 、/w 经验/n 优势/n ，/w 多/a 提/v [宝贵/a 意见/n]/nz ，/w 努力/ad 为/p 党/n 的/ude1 事业/n 建言/nz 献策/vi 、/w [贡献/n 力量/n]/nz 。/w 
