2014年/t 春运/n 自/p 1月16日/t 起/vf 正式/ad [拉开/v 帷幕/n]/nz 。/w [海口/ns 铁路/n 公安处/nis]/nt 打防/vn 结合/v ，/w 在/p 大力/d 整治/v [站/vi 前/f 广场/n]/nz 秩序/n 的/ude1 同时/c ，/w 开展/v “/w 猎鹰/n ”/w 2014/m 行动/vn ，/w 打击/v 高价/n 倒卖/v 车票/n 及/cc 制作/v 贩卖/vn 假/a 火车票/n 人员/n ，/w 为/p 2014年/t 春运/n 的/ude1 “/w 安全/an 出行/vi 、/w 方便/a 出行/vi 、/w 温馨/a 出行/vi ”/w 的/ude1 目标/n 实现/v ，/w 奠定/v 了/ule 良好/a 的/ude1 治安/n 环境/n 。/w 
自/p 2014年1月8日/t 起/vf ，/w [海口/ns 铁路/n 公安处/nis]/nt 组织/n 开展/v 为期/vi 一周/mq 的/ude1 [站/vi 前/f 广场/n]/nz 治安/n 秩序/n 整治/vn 行动/vn 。/w 力求/v 在/p 2014年/t 春运/n 伊始/vi ，/w 为/p 旅客/n 出行/vi 营造/v 良好/a 的/ude1 乘车/vn 环境/n 。/w 海口/ns 铁路/n 民警/nnt 与/cc 地方/n 交警/nnd 、/w 城管/n 等/udeng 部门/n 协调/v 配合/vn ，/w 对/p [非法/b 营运/vn]/nz 的/ude1 汽车/n 、/w 摩托车/n 、/w 违法/vn [占/v 道/qv 停车/vi]/nz 的/ude1 车辆/n 开展/v 集中/vn 打击/v ，/w 对/p [海口/ns 东站/nis]/nt 广场/n 摩/b 的/ude1 揽客/vi 、/w 黑车/n 拉客/v 、/w 围/v 站/vi 叫卖/vi 、/w 站/vi 内设/b 点/qt 摆摊/v 等/udeng 影响/vn 站/vi 车/n 秩序/n 的/ude1 治安/n 惯性/n 问题/n 进行/vn 着力/vd 整治/vn ，/w 有效/a 净化/vn 了/ule 广场/n 周边/n 治安/n 环境/n 。/w 期间/f ，/w 共/d 出动/v 警力/n [10/m 人/n]/mq ，/w 移交/v 地方/n [交警/nnd 部门/n]/nz 拉客/v 摩托车/n [18/m 辆/q]/mq ，/w 处罚/vn 非法/b 拉客/v 人员/n [4/m 人/n]/mq ，/w [行政/n 罚款/vi]/nz [800/m 元/q]/mq ，/w 清理/v 闲杂人员/nnd [38/m 人/n]/mq 。/w 
在/p 不断/d 强化/v [站/vi 前/f 广场/n]/nz 治安/n 秩序/n 的/ude1 同时/c ，/w 该/rz 处/n 还/d 主动/ad 出击/vi ，/w 从/p 各/rz 派出所/nis 及/cc 机关/n 科室/n 抽调/v [46/m 人/n]/mq ，/w 成立/vi 了/ule [3/m 支/q]/mq 专业/n 打击/v 队伍/n ，/w 在/p 海口/ns 地区/n 、/w 三亚/ns 地区/n 和/cc 徐闻/nr 、/w 雷州/ns 等/udeng 地/ude2 开展/v “/w 猎鹰/n ”/w 2014/m 行动/vn ，/w 打击/v 高价/n 倒卖/v 车票/n 及/cc 制作/v 贩卖/vn 假/a 火车票/n 人员/n 。/w 为/p 防止/v 票贩子/nnd 囤积/v 车票/n ，/w [海口/ns 铁路/n 公安处/nis]/nt 组织/n 警力/n 对/p 代售/vn 点/qt 、/w 旅行社/nis 及/cc 团体票/n 预订/v 单位/n 等/udeng 开展/v 筛/v 查/v ，/w 逐一/d 建档/vn ，/w 严格/ad 卡/n 控/v 。/w 针对/p 去年/t 我省/n 有/vyou 多/a 名/q 大学生/nnt 买/v 到/v 假票/nz 的/ude1 情况/n ，/w 在/p 放/v 寒假/t 前夕/f ，/w 组织/n 警力/n 深入/ad [大学/nis 校园/n]/nz ，/w 开展/v 购票/vn 及/cc 辨别/v 真伪/n 车票/n 的/ude1 宣传/vn 。/w 自/p 该项/r 行动/vn 开展/v 以来/f ，/w [海口/ns 铁路/n 公安处/nis]/nt 共/d 出动/v 警力/n 360余人次/m ，/w 宣传/v 车辆/n [50/m 余/ng 台/q 次/qv]/mq ，/w 发放/v 《/w 至/p 广大/b 旅客/n 群众/n 一封信/mq 》/w 30000余份/m ，/w 分片/vd 召开/v 代售/vn 点/qt 负责人/nnt 会议/n [8/m 场/qv]/mq ，/w 签订/v 不/d 加价/vi 承诺书/nz [42/m 份/q]/mq 。/w 目前/t 已完成/v 岛内/s [20/m 所/usuo]/mq 高校/n 及/cc 校区/n 的/ude1 [宣传/vn 工作/vn]/nz 。/w 
温馨/a 提示/v ：/w 如/v 您/rr 在/p 购票/v 过程/n 中/f 遇到/v 高价/n 倒卖/v 车票/n 人员/n 或者/c 买/v 到/v 假/a 火车票/n ，/w 可/v 拨打/v 海口/ns 铁路/n 警方/n 举报/v 电话/n ：/w 0898-31686108/m ，/w [24/m 小时/n]/mq 受理/v 举报/vn 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
视频/n ：/w 海口/ns 华宇/nr 大厦/n 墙体/n 不断/d 脱落/v 隐患/n 巨大/a 
省委/nis 书记/nnt 化解/v 信访/n 积案/n [红旗/n 糖厂/nis]/nt 职工/nnt 住/vi 新房/n 
