佟丽娅/nr 微博/n 截图/vn 

佟丽娅/nr 父亲/n 微博/n 截图/vn 

佟丽娅/nr 与/cc 陈思诚/nr 婚纱照/n 

婚礼/n 现场/s 照片/n 
陈思诚/nr 和/cc 佟丽娅/nr 将/d 于/p 16日/t 在/p 大溪/ns 地/ude2 举行/v 婚礼/n 。/w 15日/t ，/w 佟丽娅/nr 在/p 微博/n 中/f 晒/v 和/cc 陈思诚/nr 的/ude1 浪漫/a 婚纱照/n 并/cc 发表/v 爱情/n 感言/n ，/w 称/v 两人/mq 一/m 开始/v 就是/v 奔/v 着/uzhe 结婚/vi 去/vf 的/ude1 ，/w “/w 他/rr 始终/d 真心/d 待/vi 我/rr ，/w 我/rr 也/d 从未/d 动摇/v 半分/nz 。/w ”/w 
陈思诚/nr 和/cc 佟丽娅/nr 将/d 于/p 16日/t 在/p 大溪/ns 地/ude2 举行/v 婚礼/n ，/w 并/cc 邀请/v 众多/a 圈内/d 好友/n 出席/v 。/w 
15日/t ，/w 在/p 婚礼/n 前/f 一天/mq ，/w 佟丽娅/nr 父亲/n 首先/d 在/p 微博/n 上/f 晒/v 出/vf 婚礼/n 现场/s 照片/n ，/w 宣布/v 女儿/n 次日/t 即将/d 出嫁/vi ，/w 并/cc 感谢/v 大家/rr 的/ude1 支持/vn 。/w 
随后/d ，/w 佟丽娅/nr 在/p 微博/n 中/f 晒/v 和/cc 陈思诚/nr 的/ude1 浪漫/a 婚纱照/n ，/w 并/cc 发表/v 爱情/n 感言/n ，/w 称/v 和/cc 陈思诚/nr 的/ude1 爱情/n [从/p 一/d 开始/v]/nz 就是/v 奔/v 着/uzhe 结婚/vi 去/vf 的/ude1 ，/w “/w 没有/v 观望/vn ，/w 没有/v 迟疑/a ，/w 他/rr 始终/d 真心/d 待/vi 我/rr ，/w 我/rr 也/d 从未/d 动摇/v 半分/nz 。/w ”/w 
