据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 下/f 月/n 满/a [41/m 岁/qt]/mq 的/ude1 黎瑞恩/nr （/w 小/a 恩子/nrf ）/w 传/v 陷/vi 婚变/n 危机/n ，/w 其/rz 夫/ng 曾智明/nr 爆出/v 小/a 三/m 疑云/n ，/w 传/v 在/p 广州/ns 暗/a 交/v [22/m 岁/qt]/mq 姓/v 陈/vg 内地/n 女子/n ，/w 消息/n 指/v 小/a 恩子/nrf 隐忍/vi 两年/mq 希望/v 丈夫/n [浪子/n 回头/vi]/nz ，/w 结果/n 梦想/n 破灭/vi ，/w 昨日/t 小/a 恩子/nrf 接受/v [电话/n 访问/vn]/nz 时/ng 没/d 为/p 夫/ng 澄清/vi 偷食/nz 传闻/n ，/w 只/d 说/v ：/w “/w 我/rr 没有/v 东西/n 想/v 讲/v ！/w ”/w 同/p 属/v 宝丽金/ntc 小花/nz 的/ude1 汤宝如/nr 和/cc 刘小慧/nr 不知/v 好姐妹/nz 情况/n ，/w 其实/d 同期/f 的/ude1 宝丽金/ntc 女歌手/nnd 周慧敏/nr 、/w 陈慧娴/nr 、/w 关淑怡/nr 、/w 王馨平/nr 虽然/c [一人/mq 有一个/mq 梦想/n]/nz ，/w 偏偏/d 她们/rr 的/ude1 情路/nz 都/d 各/rz 有/vyou 崎岖/a ！/w 
于/p 80年代/t 出身/v [宝丽金/ntc 唱片/ntc]/nz 、/w 跟/p 汤宝如/nr 和/cc 刘小慧/nr 合称/v 小花/nz 的/ude1 黎瑞恩/nr ，/w 当年/t 凭/p 歌曲/n 《/w [一人/mq 有一个/mq 梦想/n]/nz 》/w 唱/v 红/a ，/w 02年/t 毅然/d 放弃/v 事业/n ，/w 退出/v 娱乐圈/nz 嫁给/v 曾宪梓/nr 三子/n 曾智明/nr ，/w 做/v 了/ule 金利来/nr 少奶/nz 的/ude1 她/rr 多年来/d 表面/n 幸福/a ，/w 怎知/nz 迎接/v 下/f 月/n 18日41/t 岁/qt 生日/n 来临/vi 的/ude1 她/rr ，/w 原来/d 正/d 独自/d 承受/v 着/uzhe 婚姻/n 亮/vi 红灯/n 的/ude1 伤痛/n ！/w 消息/n 指/v 近年/t 转战/v 广州/ns 打理/nz [家族/n 生意/n]/nz 的/ude1 曾智明/nr ，/w 跟/p 一名/mq 任职/v 投资/vn 的/ude1 [22/m 岁/qt]/mq 姓/v 陈/vg 内地/n 女子/n 暗/a 交/v 两年/mq ，/w 令/v 夫妻/n 11年/t 婚姻/n 现/tg 暗涌/nz 。/w 
[热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
盘点/vn 2013/m 电影/n 烂/a 片/q 美女/n 露/v 再/d 多/a 也/d 救/v 不/d 了/ule 票房/n 
