人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月16日/t 电/n （/w [实习/vn 记者/nnt]/nnt 刘宇/nr ）/w 1月16日/t ，/w 2014年/t 的/ude1 春运/n 大幕/nz 正式/ad 开启/v ，/w 在/p 接下来/vl 的/ude1 [40/m 天/qt]/mq 里/f ，/w 中国/ns 大地/n 上将/nnt 有/vyou 超过/v [36/m 亿/m 人次/qv]/mq 进行/vn 大/a “/w 迁徙/v ”/w 。/w 在/p 春运/n 前/f ，/w 海南/ns 的/ude1 大学生/nnt 们/k 也/d 开始/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 返乡/vn 之/uzhi 路/n ，/w 让/v 我们/rr 一起来/nz 看看/v 他们/rr 的/ude1 [回家/vi 之旅/nz]/nz 。/w 
[海南/ns 师范大学/nis]/ntu 的/ude1 刘/nz 同学/n 来自/v [湖北/ns 随州/ns]/ns ，/w 这个/rz 寒假/t 她/rr 同往/nz 年/qt 一样/uyy ，/w 和/cc 自己/rr 的/ude1 老乡/n 梁/n 同学/n 一起/s 乘火车/nz 回家/vi 。/w 两人/mq 买/v 的/ude1 是/vshi 14日/t 晚上/t 20：15/m 从/p 海口/ns 发车/vn 的/ude1 K1168/x 次/qv 列车/n ，/w 该车/r 的/ude1 终/d 到/v 站/vi 是/vshi 西安/ns ，/w 全程/n [1/m 天/qt]/mq [15/m 小时/n]/mq [56/m 分钟/qt]/mq 。/w 她们/rr 在/p 随州/ns 下车/vi ，/w 学生票/nz 半价/n [139/m 元/q]/mq 。/w [列车/n 到达/v]/nz 随州/ns 的/ude1 时间/n 是/vshi 15日/t 的/ude1 23时35分/t ，/w 等于/v 她们/rr 要/v 在/p 火车上/nz 渡过/v [27/m 个/q]/mq 小时/n [20/m 分钟/qt]/mq 。/w 当然/d ，/w 这些/rz 只是/d 理论上/nz 的/ude1 。/w 
据/p 了解/v ，/w 该/rz 趟/qv 火车/n 在/p 从/p 海口/ns 发车/vn 开始/v ，/w 就/d 一直/d 晚点/vi ，/w 最/d 开始/v 晚点/vi 了/ule 一个/mq 小时/n 。/w 15日/t 中午/t 11时/t 许/v ，/w 记者/nnt 联系/v 上/f 她们/rr 的/ude1 时候/n ，/w 她们/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 火车/n 已经/d 晚点/vi 两个/mq 多/a 小时/n 了/ule 。/w 此时/r ，/w 车厢/n 内/f 的/ude1 人/n 尚/d 不/d 多/a ，/w 所以/c 不/d 挤/v ，/w 总体/n 感觉/n 还/d 好/a 。/w 晚间/t 19时/t 许/v ，/w 记者/nnt 再次/d 联系/v 上/f 刘/nz 同学/n ，/w 得知/v 列车/n 本/rz 应/v 在/p 16时/t 许/v 到达/v 长沙/ns 的/ude1 ，/w 晚点/vi [3/m 个/q]/mq 小时/n 才/d 到达/v ，/w 并且/c 车厢/n 已经/d 挤满/v 了/ule 人/n ，/w 坐着/vi 的/ude1 人/n 站/vi 起来/vf 已经/d 有些/rz 困难/an 了/ule 。/w 
同样/d 是/vshi 14日/t 出发/vi 的/ude1 陆/ng 同学/n ，/w 乘坐/v 的/ude1 是/vshi 11时36分/t 从/p 海口/ns 出发/vi 直达/v 长沙/ns 的/ude1 火车/n 。/w 她/rr 要/v 在/p 衡阳/ns 下车/vi ，/w 学生票/nz 半价/n [100/m ./w 5/m 元/q]/mq 。/w 记者/nnt 从/p 陆/ng 同学/n 处/n 得知/v ，/w 该/rz 次/qv 列车/n 始发站/n 晚点/vi 至/p 中午/t [12/m 点/qt]/mq 才/d 从/p 海口/ns 出发/vi ，/w 途中/s 暂停/v 多次/mq ，/w 本/rz 应/v 15日/t 凌晨/t [4/m 点/qt]/mq [半/m 左右/f]/mq 到达/v 衡阳站/nz ，/w 结果/n 晚点/vi 至/p 早上/t [8/m 点/qt]/mq 多/a 才/d 到/v ，/w 乘车/vi 时/ng 长/a 将近/d [21/m 个/q]/mq 小时/n 。/w “/w 长时间/nz 的/ude1 旅途/n 疲惫/a 而/cc 艰辛/an ，/w 可是/c 一/m 想到/v 马上/d 就/d 能/v 回家/vn ，/w 心里/s 还是/c 觉得/v 无比/z 幸福/a 。/w 不管/c 途中/s 遇到/v 怎样/ryv 的/ude1 困难/an ，/w 只要/c 能够/v 回家/vn 就/d 好/a ”/w 陆/ng 同学/n 如是说/dl 。/w 
1月16日/t 为/p 春运/n 第一天/mq ，/w 为了/p 错开/v 春运/n ，/w 她/rr 选择/v 了/ule 提前/vd 两天/mq 乘车/vi 回家/vi ，/w 却/d 发现/v 车上/s 人山人海/n ，/w 非常/d 拥挤/a 。/w 据/p 火车/n 列车/n 乘务员/nnd 介绍/v ，/w 早/a 在/p [5/m 天/qt]/mq 前/f 就/d 已/d 基本/a 达到/v 春运/n 状态/n 。/w 
