昨日/t ，/w [北京市/ns 两会/n]/nt 政务/n 咨询/v 会上/n ，/w [北京市/ns 人口/n 计生委/nis]/nt 主任/nnt 刘志/nr 接受/v 记者/nnt 采访/v 。/w 新京报/nz 记者/nnt 侯少卿/nr 摄/vg 
北京/ns 已/d 启动/v “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 配套/v 细则/n 的/ude1 制定/vn 。/w 届时/d ，/w 细则/n 会/v 规定/n 明确/a 的/ude1 [时间/n 节点/n]/nz ，/w 对/p 今年/t 不同/a 时间/n 出生/vi 的/ude1 “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 区别对待/v 。/w 比如/v ，/w 哪天/nz 以前/f 出生/vi 的/ude1 怎么办/ryv 、/w 以后/f 出生/vi 的/ude1 怎么办/ryv 。/w 
—/w —/w [北京市/ns 人口/n 计生委/nis]/nt 主任/nnt 刘志/nr 
目前/t ，/w [北京市/ns 卫生局/nis]/nto 、/w 计生委/nis 的/ude1 合并/vn 已经/d 启动/v ，/w 近期/t 将/d 宣布/v 党委/nis 领导班子/n 。/w 
今年/t 生/v “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 将/d 区别对待/v 
去年/t 年底/f ，/w 备受/v 关注/vn 的/ude1 北京市/ns “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 新政/n 正式/ad 进入/v [立法/vn 程序/n]/nz ，/w 对/p 计生/n 条例/n 修正案/n 启动/v 一审/b 。/w 根据/p 时间/n 安排/v ，/w 如果/c 该/rz 法规/n 修正案/n 顺利/ad 获/v 表决/vn 通过/p ，/w 北京/ns “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 新政/n 将/d 于/p 今年/t 3月1日/t 正式/ad 实施/v 。/w 
不过/c ，/w 对于/p 3月1日/t 是否/v 指/v “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 的/ude1 合法/a 出生/vi 时间/n ，/w [北京市/ns 人口/n 计生委/nis]/nt 主任/nnt 刘志/nr 昨日/t 在/p 市/n 两会/n 政务/n 咨询/v 会上/n 表示/v ，/w 北京/ns 已/d 启动/v “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 配套/v 细则/n 的/ude1 制定/vn 。/w 届时/d ，/w 细则/n 会/v 规定/n 明确/a 的/ude1 [时间/n 节点/n]/nz ，/w 对/p 今年/t 不同/a 时间/n 出生/vi 的/ude1 “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 区别对待/v 。/w “/w 比如/v ，/w 哪天/nz 以前/f 出生/vi 的/ude1 怎么办/ryv 、/w 以后/f 出生/vi 的/ude1 怎么办/ryv 。/w ”/w 
针对/p 部分/n 单独/d 夫妻/n “/w 抢/v 生/vn 抢/v 怀/v ”/w 的/ude1 愿望/n ，/w 刘志/nr 建议/n “/w 大家/rr 按照/p 规定/n 办/v ，/w 不要/d 超前/a ”/w ，/w 因为/c 修法/nz 完成/v 之前/f ，/w 北京市/ns 执行/v 的/ude1 仍/d 是/vshi 原来/d 的/ude1 计划生育/n 条例/n ，/w 也/d 就是说/c ，/w 3月/t 之前/f 生育/vn 的/ude1 “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 还要/d 按照/p 现行/b 的/ude1 规定/n 执行/v 。/w 
办理/v 生/vn 二/m 孩/ng 手续/n “/w 会/v 很/d 便捷/a ”/w 
刘志/nr 介绍/v ，/w 正在/d 制定/v 的/ude1 具体/a 细则/n 不仅/c 包括/v 对/p “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w [时间/n 节点/n]/nz 的/ude1 确定/vn ，/w 还包括/nz 一系列/b 奖励/vn 扶持/v 政策/n 、/w 如何/ryv 办证/vn 等等/udeng 。/w 
“/w 正在/d 征求/v 方方面面/n 意见/n ，/w 要/v 考虑/vn 各种/rz 情况/n 。/w ”/w 他/rr 表示/v ，/w 还/d 需要/v 研究/vn 的/ude1 问题/n ，/w 包括/v 目前/t 北京/ns 的/ude1 4年/t 生育/v 间隔/n 或/c 不/d 低于/v [28/m 岁/qt]/mq 的/ude1 限制/vn 是否/v 需要/vn 调整/vn 等等/udeng 。/w 
刘志/nr 表示/v ，/w 计生/n 部门/n 目前/t 已经/d 在/p 进行/vn 一些/mq 改革/vn ，/w 比如/v 探索/vn 网上/s 办证/vn 等/udeng ，/w 希望/v 原则上/nz 尽量/d 方便/a 群众/n 。/w 对于/p “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 的/ude1 手续/n 办理/v ，/w 他/rr 也/d 承诺/vn “/w 会/v 很/d 便捷/a ”/w 。/w 
“/w 北京/ns [社会/n 抚养费/n]/nz 标准/n 确实/ad 较高/ad ”/w 
针对/p 北京/ns 现行/b 的/ude1 [社会/n 抚养费/n]/nz 标准/n 是否/v 会/v 降低/vn ，/w 刘志/nr 坦承/v ，/w “/w 目前/t 北京/ns 的/ude1 [社会/n 抚养费/n]/nz 在/p 全国/n 确实/ad 是/vshi 比较/d 高/a 的/ude1 。/w ”/w 
他/rr 说/v ，/w 下/f 一步/mq ，/w 国家/n 会/v 出台/vn 对于/p [社会/n 抚养费/n]/nz 的/ude1 [有关/vn 政策/n]/nz ，/w 北京市/ns 将/d [结合/v 实际/n]/nz ，/w 制定/v [社会/n 抚养费/n]/nz 政策/n ，/w 其中/rz 将/d 规定/n [社会/n 抚养费/n]/nz 征收/v [具体/a 办法/n]/nz 、/w 标准/n 、/w 公开/ad 形式/n 等/udeng 。/w “/w 收入/n 情况/n 和/cc 用途/n 都会/n 公开/ad 。/w ”/w 刘志/nr 说/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w [北京市/ns 计生委/nis]/nt 此前/t 曾/d 表示/v ，/w 2012年/t ，/w 北京市/ns [社会/n 抚养费/n]/nz 征收/v 总额/n 为/p [4/m ./w 0524/m 亿元/q]/mq 。/w 
预测/vn 
三五年/t 内有/nz 小/a 生育/v 高峰/n 
刘志/nr 分析/vn ，/w “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 的/ude1 实施/vn ，/w 将/d 会/v 在/p [3/m 到/v 5/m 年/qt]/mq 内/f 带来/v 一个/mq 小/a 的/ude1 生育/vn 波峰/n ，/w 每年/r 会/v 多/a 出生/vi [3/m 万/d 到/v 5/m 万/d 人/n]/mq 。/w 但/c 之后/f 会/v 回落/vn 稳定/an 。/w 
“/w 高峰/n 是/vshi 短暂/a 的/ude1 ，/w 随后/d 还/d 会/v 回落/vn 。/w ”/w 他/rr 说/v ，/w 根据/p 测算/v ，/w 政策/n 主要/b 涉及/v 的/ude1 人群/n 是/vshi “/w [80/m 后/f]/mq ”/w 。/w 随着/p 政策/n 长期/d 实施/v ，/w 生育率/n 会/v 渐趋/nz 平稳/a 。/w 
他/rr 说/v ，/w 之前/f ，/w 北京市/ns 一直/d 保持/v 着/uzhe 低/a 生育率/n ，/w 因此/c 实施/v 这个/rz 政策/n 条件/n 是/vshi 符合/v 的/ude1 。/w 此外/c ，/w 根据/p 计生/n 部门/n 对/p 单独/d 家庭/n 生育/v 意愿/n 的/ude1 调查/vn ，/w 城区/n 是/vshi 60%/m ，/w 远郊/s 区县/n 是/vshi 70%/m 。/w “/w 白领/b 家庭/n 还是/c 根据/p 经济/n 条件/n ，/w 并/cc 不是/c 100%/m 都/d 想/v 生/vn 。/w ”/w 
“/w 希望/v 百姓/n 能/v 拉开/v 间隔/n 。/w ”/w 刘志/nr 表示/v ，/w 计生/n 部门/n 会/v 抓紧/v 操作/vn ，/w 但/c 生育/v 扎堆/nz 会/v 对/p 上/f 幼儿园/nis 、/w 上学/vi 、/w 就医/vi 都/d 造成/v 影响/vn 。/w “/w 我们/rr 希望/v 能够/v 有一个/mq 平稳/a 的/ude1 过渡/vn ，/w 不/d 希望/v 出现/vn 生育/v 高峰/n 。/w ”/w 
应对/v  医疗/n 
产科/nit 有望/v 借鉴/vn “/w 名校/n 分校/nis ”/w 模式/n 
针对/p “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 落地/vi 后/f ，/w 医疗/n 资源/n 的/ude1 配比/v 问题/n ，/w 昨天/t 政务/n 咨询/v 会上/n ，/w [北京市/ns 卫生局/nis]/nto 局长/nnt 方来英/nr 表示/v ，/w 按照/p 北京/ns 目前/t 对/p 全市/n 产床/n 分布/vi 情况/n 的/ude1 摸底/vn ，/w 有/vyou 能力/n 应对/v “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 。/w 
此前/t [北京市/ns 卫生局/nis]/nto 曾/d 作/v 过/uguo 调研/vn ，/w 发现/v 北京/ns 目前/t 一年/mq 总共/d 可/v 承担/v 分娩/vn 量/n 约/d [26/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 现有/v 产床/n 资源/n 基本/a 能够/v 满足/vn 需求/n ，/w 但是/c 扎堆/nz 大/a 医院/nis 、/w [专科/n 医院/nis]/nt 的/ude1 结构性/n 矛盾/an 比较/d 突出/a 。/w 
“/w [妇幼/n 保健院/nis]/nis 实际上/d [完全/ad 可以/v]/nz 胜任/v 。/w ”/w 方来英/nr 表示/v ，/w 虽然/c “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 的/ude1 生育/vn 者/k 会/v 有/vyou 不少/m 大龄/b 产妇/nnd ，/w 但/c 并非/v 都/d 是/vshi 高危/b 产妇/nnd 。/w 而且/c 针对/p 高危/b 产妇/nnd 的/ude1 转诊/nz ，/w 目前/t 北京市/ns 已/d 建立/v 了/ule 转诊/nz 网络/n 。/w 
[市/n 卫生局/nis]/nz 妇幼/n 与/cc [精神/n 卫生/an]/nz 处/n 处长/nnt 郗淑艳/nr 介绍/v ，/w 目前/t ，/w [不少/m 大/a]/mq 医院/nis 正在/d 加紧/vd 扩大/v 产科/nit 床位/n 的/ude1 规模/n ，/w 比如/v [北京/ns 妇产/nz 医院/nis]/nth 、/w [人民/n 医院/nis]/nth 等/udeng 。/w 另外/c ，/w 按/p [卫生/an 部门/n]/nz 的/ude1 设想/vn ，/w 产科/nit 也/d 有望/v 借鉴/vn 教育/vn “/w 名校/n 办/v 分校/nis ”/w 的/ude1 形式/n ，/w 促进/v 大小/n 医院/nis 产科/nit 之间/f 的/ude1 紧密/ad 合作/vn ，/w 比如/v 医生/nnt 定期/d 出诊/vi 、/w 查房/vi 、/w 带/v 教/v 等/udeng 。/w 
此外/c ，/w 在/p 儿科/nit 医疗/n 方面/n ，/w [市/n 卫生局/nis]/nz 医政处/nz 处长/nnt 路/n 明/ag 介绍/v ，/w 今后/t 可能会/nz 对/p 各/rz 大/a [医院/nis 儿科/nit]/nz 床位/n 的/ude1 占/v 比/p 提出/v 要求/n 。/w 
新京报/nz 记者/nnt 温薷/nr 
应对/v  教育/vn 
未来/t 公办/b 园/ng 民办/b 园/ng 各/rz 占/v 1/3/m 
昨天/t 在/p [北京市/ns 两会/n]/nt 政务/n 咨询/v 会上/n ，/w [北京市/ns 教委/nis]/nto 主任/nnt 线联平/nz 表示/v ，/w 为了/p 应对/v 单独/d [二胎/nz 政策/n]/nz ，/w 北京/ns 将/d 启动/v 新/a 一轮/mq 的/ude1 “/w [学前教育/n 三/m 年/qt 行动/vn 计划/n]/nz ”/w ，/w 该/rz 计划/n 目前/t 正在/d 制定/v 中/f 。/w 
据介绍/nz ，/w 为/p 应对/v 入园难/nz ，/w 2011年/t 北京/ns 启动/v 了/ule “/w [学前教育/n 三/m 年/qt 行动/vn 计划/n]/nz ”/w ，/w 3年/t 来/vf ，/w 北京/ns 新增/v [7/m 万/d 多个/mq]/mq 幼儿园/nis 学位/n 。/w 这/rzv 一/m 计划/n 中/f ，/w 政府/nis 采用/v 了/ule 出/vf 钱/n 购买/v 学位/n 的/ude1 办法/n ，/w 政府/nis 和/cc 民办/b 园/ng 达成/v 协定/n ，/w [民办/b 幼儿园/nis]/nz 承诺/vn 收费/vn 标准/n 控制/vn 在/p 一定/b 水平/n ，/w 政府/nis 再/d 在/p 此/rzs 基础上/nz 给予/vn 相应/vi 的/ude1 补贴/n 。/w 线联平/nz 表示/v ，/w 通过/p 这/rzv 三年/t 实施/v 计划/n ，/w [一定/b 程度/n]/nz 上/f 缓解/v 了/ule 北京/ns 入园难/nz 的/ude1 问题/n 。/w 
据介绍/nz ，/w 目前/t 北京/ns 一/m 共有/v [1800/m 所/usuo]/mq 幼儿园/nis ，/w [公办/b 幼儿园/nis]/nt 占/v 80%/m ，/w 其他/rzv 占/v 20%/m 。/w 未来/t ，/w 公办/b 园/ng 、/w 民办/b 园/ng 、/w 企/ng 办/v 园/ng 各/rz 占/v 三分之一/m 。/w 
