人民网/nz 三亚/ns 频道/n 1月16日/t 电/n （/w 蔡东成/nr ）/w 2014年/t 春运/n 于/p 1月16日/t 全面/ad 拉开/v 大幕/nz 。/w 三亚/ns [水上/s 旅游/vn]/nz 热度/n 持续/vd 不/d 减/v ，/w 具有/v 三亚/ns 特色/n 的/ude1 “/w 水上/s 春运/n ”/w 保障/vn 工作/vn 也/d [正式/ad 开始/v]/nz 。/w [三亚/ns 海事局/nis]/nt 作为/p 水上/s [交通/n 安全/an]/nz 的/ude1 主管/vn 机关/n ，/w 将/d 全力/d 保障/v 春运/n 期间/f 三亚/ns 水上/s 交通/n 的/ude1 安定/a 有序/a ，/w 为/p 广大/b 游客/n 能/v 平安/a 度过/v 春运/n 营造/v 一个/mq 良好/a 的/ude1 环境/n 。/w 
据悉/v ，/w 整个/b 春运/n 期间/f ，/w [三亚/ns 海事局/nis]/nt 将/d 明确/a “/w [三/m 个/q]/mq 重点/n ”/w （/w 即/v 重点/n 水域/n 、/w 重点/n 船舶/n 、/w 重点/n 时段/n ）/w 为/p 监管/v 重点/n ，/w 以/p 热点/n 旅游/vn 水域/n 、/w 凤凰岛/ns 国际/n [邮轮/n 码头/n]/nz 和/cc 乡镇/n 渡口/n 水域/n 为/p 重点/n 监管/v 区域/n ，/w 对/p 区域内/nz 的/ude1 “/w 三/m 游/v 一/m 危/ag ”/w （/w 即/v 旅游船/nz 、/w 邮轮/n 、/w 游艇/n 、/w 危险品/n 船舶/n ）/w 开展/v 现场/s 监管/vn ，/w 特别/d 在/p 恶劣/a 天气/n 和/cc 客流/n 高峰/n 时段/n 加强/v 监管/vn 力量/n ，/w 确保/v 辖区/n 各/rz 大/a 水域/n 的/ude1 水上/s [交通/n 安全/an]/nz 形势/n 平稳/a 有序/a 。/w 
日前/t [三亚/ns 海事局/nis]/nt 春运/n 安全/an 大/a 检查/vn 已经/d 全面/ad 开始/v ，/w 对/p 辖区/n 内/f 旅游船/nz 、/w 游艇/n 、/w 危险品/n 船舶/n 的/ude1 设备/n 和/cc 运营/vn 情况/n 开展/v 全面/ad [摸底/vn 调查/vn]/nz ，/w 预计/v 所有/b 安全检查/gi 工作/vn 将/d 于/p 近期/t 完成/v 。/w 此外/c 在/p 春运/n 期间/f [三亚/ns 海事局/nis]/nt 将/d 对/p 客船/n 超载/v 、/w 超/v 抗风/nz 等级/n 出航/vi 、/w 船员/nnd 配/v 员/ng 不足/an 或/c 船舶/n “/w 带病/d 运营/vn ”/w 等/udeng [违法/vn 行为/n]/nz 予以/vx 严厉打击/v 。/w 
春运/n 首/q 日/b ，/w 三亚/ns 地区/n 各/rz 大/a 旅游区/n 、/w 邮轮/n 和/cc 夜游/v 三亚湾/nz 等/udeng 热门/a 线路/n 共/d 运送/v 游客/n 约/d [3/m ./w 5/m 万/d 人/n]/mq ，/w [安全/an 形势/n]/nz 良好/a 。/w 整个/b 春运/n 期间/f [三亚/ns 海事局/nis]/nt 将/d 加强/v 安全/an 值守/nz 力量/n ，/w 欢迎/v 广大/b 旅客/n 共同/d 参与/v 到/v 监督/vn 过程/n 中/f 来/vf ，/w 如/v 发现/vn 有/vyou 船舶/n [非法/b 营运/vn]/nz 、/w 超载/v 、/w [安全/an 设施/n]/nz 不到/v 位/q 等/udeng [违法/vn 行为/n]/nz 可/v 致电/vn 0898-88271914/m 予以/vx 举报/vn 。/w (/w 通讯员/nnt 张新/nr )/w 
