支付宝/nz 发布/v 2013/m 全民/n 年度/n 对账单/nz 
本报讯/nz 电子商务/nnd 今年/t 发展/vn 迅猛/a ，/w 人们/n 的/ude1 [消费/vn 习惯/n]/nz 也/d 跟着/v 悄然/d 改变/v 。/w 1月13日/t ，/w 支付宝/nz 发布/v 2013/m 全民/n 年度/n 对账单/nz ，/w 海南省/ns 支付宝/nz 网上/s 支出/n 金额/n 在/p 全国/n 排/v [第/m 28/m 位/q]/mq ，/w 其中/rz 海口/ns 支付宝/nz 用户/n 人均/a 网上/s 支出/n [13530/m 元/q]/mq ，/w 排/v 全国/n [第/m 40/m 名/q]/mq 。/w 夜深人静/vl 的/ude1 时候/n ，/w 躺在/v 床/n 上/f 使用/v [网上/s 支付/v]/nz 的/ude1 用户/n 被/pbei 称为/v “/w 熊猫人/nr ”/w ，/w 全国/n 有/vyou [3700/m 万/d 之/uzhi]/mq 多/a ，/w 而/cc 海口/ns 的/ude1 “/w 熊猫人/nr ”/w 也/d 占/v 了/ule 用户/n 的/ude1 20%/m 。/w 
“/w 支付宝/nz 全面/ad ‘/w 入侵/v ’/w 普通人/n 的/ude1 生活/vn 了/ule ”/w 
[数据/n 显示/v]/nz ，/w 海南省/ns 去年/t 支付宝/nz 网上/s 支出/n 金额/n [同比/n 增长/v]/nz 95%/m ，/w 占/v 全国/n 的/ude1 0.58%/m 。/w 排名/vi [第/m 28/m 位/q]/mq ，/w 与/cc 2012年/t 一样/uyy 。/w 
海口/ns 的/ude1 排名/vn 则/d 变动/vn 较大/d 。/w 统计/vn 显示/v ，/w 2012年/t ，/w 海口/ns 支付宝/nz 用户/n 人均/a 网上/s 支出/n [12997/m 元/q]/mq ，/w 在/p 全国/n 排名/vi [21/m 位/q]/mq ，/w 甚至/d 超过/v 重庆/ns 、/w 成都/ns 等/udeng 大城市/n 。/w 而/cc 2013年/t ，/w 海口/ns 支付宝/nz 用户/n 人均/a 网上/s 支出/n 增长/v [533/m 元/q]/mq ，/w 达到/v [13530/m 元/q]/mq (/w 包括/v 购物/vn 消费/vn [10264/m 元/q]/mq 、/w 缴费/vn 支出/n [382/m 元/q]/mq 等/udeng )/w ，/w 但/c 排名/vi 却/d 下滑/vi 了/ule [19/m 名/q]/mq ，/w 仅/d 排/v 全国/n [第/m 40/m 名/q]/mq 。/w 
“/w 我/rr 绝对/d 没有/v 给/p 海口/ns 拖后腿/vi ，/w 而且/c 还/d 做/v 了/ule 不少/m ‘/w 贡献/n ’/w 。/w ”/w 得知/v 海口/ns 支付宝/nz 用户/n 去年/t 人均/a 网上/s 支出/n 1.3万余元/m ，/w 市民/n 文/ng 先生/n 笑着/vi 说/v 。/w 今年/t [26/m 岁/qt]/mq 的/ude1 文/ng 先生/n 是/vshi 海口/ns 某/rz 传媒/n 公司员工/nnd ，/w 使用/v 支付宝/nz 已有/v 7年/t ，/w 去年/t 共/d 支出/n 2.5万余元/m 。/w “/w 说实话/vl ，/w 看到/v 这个/rz 数字/n 我/rr 也/d 很/d 震惊/v ，/w 没想到/nz 过去/vf 一年/mq 在/p 支付宝/nz 上/f 花/n 了/ule 这么/rz 多/a 钱/n 。/w ”/w 文/ng 先生/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 他/rr 这/rzv [2/m ./w 5/m 万元/q]/mq 支出/n ，/w 除了/p 一部分/m 是/vshi 支付/v 淘宝/n 账单/n 外/f ，/w 大部分/n 都/d 是/vshi 购买/v 机票/n 、/w 充/v 话费/n ，/w 或者/c 给/p 身边/s 没有/v 支付宝/nz 的/ude1 人/n 代付/nz 货款/n ，/w “/w 支付宝/nz 的/ude1 [应用/vn 范围/n]/nz 很广/d ，/w 平常/a 只要/c 是/vshi [网上/s 支付/v]/nz 账单/n ，/w 我/rr 都/d 用/p 支付宝/nz 。/w 因为/c 没有/v 刻意/d 核算/vn 过/uguo ，/w 所以/c 看到/v 年度/n 账单/n 时/ng 还是/c 有点/d 出乎预料/vl ，/w 只能/v 说/v 支付宝/nz 已经/d 全面/ad ‘/w 入侵/v ’/w 普通人/n 的/ude1 生活/vn 了/ule 。/w ”/w 
去年/t ，/w 支付宝/nz 推出/v 了/ule [理财/vn 产品/n]/nz “/w 余额/n 宝/n ”/w ，/w 因/p 其/rz 具有/v 灵活/a 和/cc 收益/n 较好/d 等/udeng 特点/n ，/w 获得/v 众多/a 支付宝/nz 用户/n 的/ude1 青睐/vn 。/w 年度/n 账单/n 显示/v ，/w 各/rz 大/a 省份/n 中/f ，/w 浙江/ns 人/n 的/ude1 理财/vn 需求/n 最/d 强烈/a ，/w 自/p 余额/n 宝/n 成立/vi 到/v 去年/t 12月31日/t 总/b [申购/vn 金额/n]/nz 553.5亿/m ，/w 为/p 全国/n 最高/a ，/w 江苏/ns 和/cc 山东/ns 分列/v 二/m 、/w [三/m 位/q]/mq 。/w 在/p 海南/ns ，/w 余额/n 宝/n 同样/d 受欢迎/nz ，/w [数据/n 显示/v]/nz ，/w 去年/t 全省/n [19/m ./w 7/m 万/d 人/n]/mq 购买/v 余额/n 宝/n ，/w 总/b [申购/vn 金额/n]/nz 达/v [10/m ./w 9/m 亿元/q]/mq 。/w 
此外/c ，/w 使用/v “/w 支付宝/nz 钱包/n ”/w 的/ude1 用户/n 也/d 在/p 增加/v 。/w [数据/n 显示/v]/nz ，/w 上海/ns 、/w 北京/ns 、/w 广州/ns 是/vshi 支付宝/nz 钱包/n 用户/n 最多/ad 的/ude1 城市/n ，/w 最喜欢/nz 用/p 支付宝/nz 钱包/n 进行/vn 网上/s 支出/n 的/ude1 是/vshi 上海/ns 人/n ，/w 其次/c 是/vshi 浙江/ns 人/n 和/cc 北京/ns 人/n 。/w 按/p 地区/n 来看/u ，/w 海口/ns 的/ude1 用户/n 去年/t 人均/a 钱包/n 支出/n [9923/m 元/q]/mq ，/w 其中/rz 购物/vn 支出/n [799/m 元/q]/mq ，/w 56%/m 的/ude1 用户/n 通过/p 支付宝/nz 钱包/n 对/p 余额/n 宝/n 进行/vn 转入/v 和/cc 转出/vf ，/w 比例/n 远/a 超/v PC/x 端/v 。/w 
谢/v 女士/n 就是/v 海南/ns 众多/a 余额/n 宝/n 粉丝/nf 之一/rz 。/w “/w 首次/m 购买/v 是/vshi 去年/t [10/m 月份/n]/mq ，/w 当时/t 也/d 是/vshi 听/v 朋友/n 说/v 的/ude1 ，/w 虽然/c 说/v 收益/n 较高/ad 、/w 比较/d 灵活/a ，/w 但/c 毕竟/d 是/vshi 个/q 新/a 东西/n ，/w 所以/c 一/m 开始/v 只/d 买了/v [1000/m 块钱/q]/mq ，/w 想/v 试/vn 一下/mq 。/w ”/w 谢/v 女士/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 看到/v 余额/n 宝/n 每天/r 都/d 能/v 产生/vn 一定/b 的/ude1 收益/n ，/w 并且/c 使用/v 的/ude1 人/n [越来越/d 多/a]/nz 后/f ，/w 她/rr 逐渐/d 增加/v 了/ule 购买/v 份额/n ，/w “/w 现在/t 我/rr 的/ude1 余额/n 宝/n 里/f 有/vyou [5/m 万元/q]/mq ，/w 我/rr 还/d 打算/v 把/pba 今年/t 到期/vi 的/ude1 [定期/d 存款/n]/nz 也/d 放/v 进去/vf ，/w 一方面/c 比/p 存在/v 银行/nis 划算/a ，/w 另一方面/c ，/w 急需/v 用/p 钱/n 也/d 不用/d 愁/v ，/w 可以/v 随时/d 转/v 出来/vf 。/w ”/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
视频/n ：/w 海口/ns 华宇/nr 大厦/n 墙体/n 不断/d 脱落/v 隐患/n 巨大/a 
省委/nis 书记/nnt 化解/v 信访/n 积案/n [红旗/n 糖厂/nis]/nt 职工/nnt 住/vi 新房/n 
