潘安/nr ，/w 本名/n 潘岳/nr ，/w 字/n 安仁/ns ，/w 中牟县/ns 潘家庄/nz (/w 即/v 今/tg 中牟县/ns 城关镇/ns 大/a 潘庄/nr )/w 人/n ，/w 是/vshi 西晋/t 时期/n 著名/a 政治家/nnt 、/w 文学家/nnd 。/w 潘安/nr 首先/d 以/p 貌美/nz 传世/vi ，/w [名贯/nz 古今/n]/nz ，/w 在/p 中国/ns 是/vshi 家喻户晓/vl 的/ude1 美男子/n 。/w “/w [掷果/nz 盈/vg 车/n]/nz ”/w 一/m 典/ng 穿过/v [1700/m 多年/mq]/mq 的/ude1 历史/n 烟云/n 一直/d 流传/v 到/v 现在/t 。/w “/w 貌/ng 比/p 潘安/nr ”/w 一/m 语/ng 成/v 了/ule 人们/n 追/v 美/b 、/w 爱美/a 的/ude1 口头禅/n 。/w 
潘安/nr 是/vshi [两晋/t 时期/n]/nz 著名/a 的/ude1 政治家/nnt ，/w 他/rr 一生/n 担任/v 过/uguo [十/m 多种/m]/mq 职务/n ，/w 经历/n 或/c [直接/ad 参与/v]/nz 了/ule 西晋/t 前期/f 几乎/d 所有/b 的/ude1 重大/a [政治/n 事件/n]/nz 。/w 他/rr 在/p 政治/n 上/f 最/d 辉煌/a 、/w 最/d 受/v 称道/vn 的/ude1 是/vshi 其/rz [两/q 任/v]/mq 县令/nnt 时期/n ，/w 因而/c 也/d 留下/v 了/ule 不少/m 动人/a 的/ude1 佳话/n 。/w 
潘安/nr 是/vshi [太康/ns 文学/n]/nz 的/ude1 [代表/nnt 人物/n]/nz 之一/rz ，/w 是/vshi “/w 中原/ns 文士/nz ”/w 的/ude1 首领/nnt 。/w 他/rr 一生/n 创作/vn 了/ule 大量/m [文学/n 作品/n]/nz ，/w 有/vyou 《/w 潘黄门/nr 集/q 》/w 传世/vi ，/w 是/vshi 我国/n 历史/n 上/f [第一/m 部/q]/mq 文学/n 总集/n 《/w [昭明/nz 文选/n]/nz 》/w 载文/v 最多/ad 的/ude1 文学家/nnd 。/w 《/w [文心/nr 雕龙/nz]/nz 》/w 把/pba 他/rr 推/v 为/p “/w 魏晋/t 之/uzhi 赋/ng 首/q ”/w 。/w 钟嵘/nr 的/ude1 《/w 诗品/nz 》/w 把/pba 他/rr 的/ude1 作品/n 列为/v 上品/n ，/w 并/cc 有/vyou “/w 潘才如/nr 江/n ”/w 的/ude1 赞语/n 。/w 
潘安/nr 的/ude1 一生/n 具有/v 浓郁/a 的/ude1 传奇/n 色彩/n ，/w 他/rr 叱咤风云/vl ，/w 又/d 扑朔迷离/vl ；/w 跌宕起伏/al ，/w 又/d 悬念/n 陡/a 起/vf ；/w 看似/v 轻松/a ，/w 而/cc 又/d 充满/v 了/ule 悲剧/n 色彩/n 。/w 同时/c ，/w 他/rr 又是/c 一个/mq 颇/d 有/vyou 争议/vn 的/ude1 [历史/n 人物/n]/nz ，/w “/w 望尘/v 路/n 拜/v ”/w 、/w “/w 构陷/nz [愍/n 怀/v 太子/nnd]/nz ”/w 等/udeng 也/d 曾/d 让/v 人/n 厚/a 非/b 。/w 潘安/nr 一生/n 的/ude1 传奇性/n 和/cc 复杂性/n 使/v 历代/n 文人/nnd 对/p 他/rr 吟咏/v 不/d 绝/d 。/w 吟咏/v 潘安/nr 的/ude1 文人/nnd 如/v 刘勰/nr 、/w 钟嵘/nr 、/w 萧统/nr 、/w 李白/nr 、/w 杜甫/nr 、/w 白居易/nr 、/w 元稹/nr 、/w 王维/nr 、/w 杜牧/nr 、/w 李商隐/nr 、/w 王实甫/nr 、/w 李笠翁/nr 、/w 王国维/nr 、/w 章太炎/nr 等/udeng 在/p [中国/ns 历史/n]/nz 上/f 都/d 是/vshi 大名鼎鼎/vl 的/ude1 人物/n 。/w 
潘安/nr 的/ude1 传说/n 形象/n 地/ude2 反映/v 出/vf 潘安/nr 传奇/n 的/ude1 一生/n ，/w 包括/v 其/rz 家庭/n 的/ude1 传说/n 、/w 故里/n 的/ude1 传说/n 、/w 出身/v 的/ude1 传说/n 、/w 生活/vn 的/ude1 传说/n 、/w 仕途/n 艰险/an 的/ude1 传说/n 、/w 文学/n 的/ude1 传说/n 、/w 凭吊/v 的/ude1 传说/n ，/w 及/cc 一些/mq 相关/vn 的/ude1 奇闻/n 逸事/n 等/udeng 。/w 其中/rz 最/d 突出/a 最/d 引人注目/vl 的/ude1 是/vshi 关于/p 潘安/nr 之/uzhi 美/b 的/ude1 传说/n 等/udeng ，/w 内容/n 丰富/a 、/w 传奇性/n 强/a ，/w 既/c 能/v 给/p 人/n 以/p 美/b 的/ude1 享受/vn ，/w 同时/c 也/d 使/v 人/n 受到/v 启迪/vn ，/w 具有/v 较高/ad 的/ude1 历史/n 价值/n 、/w 文学/n 价值/n 、/w [审美/vn 价值/n]/nz 、/w [伦理/n 道德/n]/nz 价值/n 和/cc [多元/b 文化/n]/nz 价值/n 。/w 
2009年/t ，/w 潘安/nr 的/ude1 传说/n 被/pbei 列入/v 河南省/ns 省级/b [非物质/nz 文化/n 遗产/n 名录/n]/nz 。/w 
