[临高/ns 二/m 中/f]/nt 教职工/n 来到/v 美梅村/ns 和/cc 村民/n 一起/s 清理/v 杂草/n 。/w [南国/s 都市报/nz]/nz 记者/nnt 林书喜/nr 摄/vg 
“/w 该/rz 围/v 的/ude1 没有/v 围/v 起来/vf ，/w 污水/n 乱/d 排/v ，/w 种/q 上/f 的/ude1 花草/n 没有/v 管理/vn 好/a ，/w 加/v 禄/ng 村/n 这次/r 只能/v 打/v 80分/t 。/w ”/w 14日/t 中午/t 12时/t 许/v ，/w 在/p 临高县/ns 博厚镇/ns 加/v 禄/ng 村/n ，/w [临高/ns 县委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 宣传部长/nnt 朱美莲/nr 对/p 随行人员/nz 说/v 。/w 
这/rzv 是/vshi 自/p 去年/t 12月28日/t 临高县/ns 召开/v “/w 美丽/a 临高/ns 清洁/a 乡村/n ”/w 镇/n 村/n 环境卫生/nz 综合/vn 整治/vn 工作/vn 动员会/n 后/f ，/w 首次/m 组织/n 检查组/nis 对/p [整/v 脏/a 治乱/v]/nz 阶段/n [进行/vn 检查/vn]/nz 考核/vn 。/w 
全县/n 开展/v 环境卫生/nz 综合/vn 整治/vn 
临高县/ns 召开/v “/w 美丽/a 临高/ns 清洁/a 乡村/n ”/w 镇/n 村/n 环境卫生/nz 综合/vn 整治/vn 工作/vn 动员会/n 后/f ，/w 连日来/dl ，/w 该县/r 四套/nz 领导班子/n 分赴/v 各/rz 镇/n 各村/r ，/w 带头/vd 参加/v 镇/n 村/n 环境卫生/nz 综合/vn 整治/vn 活动/vn 。/w 
皇桐镇/ns 将/d 美梅村/ns 列为/v “/w 清洁/a 乡村/n ”/w 的/ude1 示范村/n 来/vf 抓/v 。/w 3日/t 上午/t ，/w [临高/ns 二/m 中/f]/nt 30多名/m 教职工/n 来到/v 美梅村/ns 宣传/v 环境卫生/nz 整治/vn 工作/vn ，/w 并/cc 与/cc 村民/n 一起/s 清除/v 垃圾/n 。/w 在/p 临城/ns 、/w 波/n 莲/ng 、/w 博厚/nz 、/w 调/v 楼/n 等/udeng 镇/n 村/n ，/w 到处/d 可见/c 县领导/nz 带队/vi 到/v 村里/n 清理/v 垃圾/n 。/w 
在/p 波莲镇/ns 多贤村/ns ，/w 为了/p 消除/v [安全/an 隐患/n]/nz ，/w 个别/a 村民/n 主动/ad 拆除/v 自家/rr 无人/b 居住/v 的/ude1 废旧/b 房屋/n 。/w 不少/m 村民/n 表示/v ，/w 县里/n 这么/rz 重视/v 环境卫生/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 好事/n ，/w 我们/rr 当然/d 要/v 好好/d 配合/v 。/w 
[20/m 条/q]/mq “/w 土/n 经验/n ”/w 治/v 脏乱/a 顽症/n 
1月12日/t ，/w 临高县/ns 举办/v “/w 镇/n 村/n 环境/n 整治/vn 工作/vn 初级/b 标准/n ”/w 培训班/nis ，/w 把/pba 全县/n 镇/n 村干部/nnt 集中/v 起来/vf 学习/v 。/w 为了/p 让/v 卫生/an 意识/n 深入人心/vl ，/w 该县/r 结合/v 自身/rr 实际/n ，/w 推出/v 了/ule [20/m 条/q]/mq “/w 土/n 经验/n ”/w 。/w 
“/w [宣传/vn 教育/vn]/nz 热/a 起来/vf ，/w 积存/v 垃圾/n 清/tg 出来/vf ，/w 沿/p 路/n 垃圾/n 捡起/nz 来/vf ，/w [生活/vn 垃圾/n]/nz 装/v 起来/vf …/w …/w ”/w 这/rzv 是/vshi 临高县/ns 制定/v 的/ude1 [20/m 条/q]/mq 治/v 乡村/n 脏乱/a 顽症/n “/w 土方/n ”/w 的/ude1 内容/n ，/w 读/v 起来/vf 就/d 唱/v 儿歌/n 一样/uyy 朗朗上口/al 。/w 
“/w 那些/rz 大/a 政策/n 、/w 条条框框/n 的/ude1 规定/n ，/w 老百姓/n 不一定/nz 懂/v ，/w 也/d 不一定/nz 听/v 进去/vf ，/w ”/w [临高/ns 县镇/nz 村/n 环境卫生/nz 综合/vn 整治/vn 办公室/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 说/v ，/w “/w 因此/c ，/w 我们/rr 要/v 做/v 哪些/ry 工作/vn ，/w 要/v 达到/v 什么/ry 效果/n ，/w 把/pba 话说/v 得/ude3 通俗/a 些/q ，/w 老百姓/n 听得/v 懂/v ，/w 也/d 容易/ad 理解/v 。/w ”/w 
经过/p 半个/mq 多/a 月/n 的/ude1 整治/vn ，/w 不少/m 村庄/n 的/ude1 环境卫生/nz 有/vyou 了/ule 较大/d 改变/v 。/w 朱美莲/nr 说/v ，/w “/w 美丽/a 临高/ns 清洁/a 乡村/n ”/w 环境卫生/nz 整治/vn 工作/vn 是/vshi 一场/mq 全民/n 战争/n ，/w 不光/c 是/vshi 老百姓/n ，/w 各/rz 相关/vn [职能/n 部门/n]/nz 也/d 要/v 提高认识/v ，/w 攻坚/vn 克难/nz 打好/v 这场/r 仗/n ，/w 才能/n 进一步/d 改善/v 镇/n 村/n 环境卫生/nz 面貌/n ，/w 提高/v 镇/n 村/n 居民/n [生活/vn 品质/n]/nz ，/w 推动/v 临高/ns [城乡/n 一体化/vn]/nz 发展/vn 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
视频/n ：/w 海口/ns 华宇/nr 大厦/n 墙体/n 不断/d 脱落/v 隐患/n 巨大/a 
省委/nis 书记/nnt 化解/v 信访/n 积案/n [红旗/n 糖厂/nis]/nt 职工/nnt 住/vi 新房/n 
