15日/t 晚/tg ，/w 记者/nnt 从/p 云南/ns 禄劝/ns 宣传/v 部门/n 获悉/v ，/w 当天/t 上午/t 发生/v 在/p 该县/r [马鹿塘/nz 乡/n]/ns 境内/s 致/v [12/m 人/n]/mq 死亡/vi 的/ude1 微型车/n 坠/v 沟/n 致/v 事故/n 中/f ，/w 有/vyou [2/m 名/q]/mq 死者/n 为/p 未成年人/n 。/w 
经/p [现场/s 勘查/vn]/nz 初步/d 查明/v ：/w 2014年1月15日/t ，/w [禄劝县/ns 马鹿塘/nz 乡/n 新/a 槽/ng 村委会/nis]/nt 村民/n 王加祥/nr (/w 男/b ，/w [36/m 岁/qt]/mq )/w 驾驶/v 云/vg AT816U/x 号/q 自/p 用/p 微型/b 面包车/n ，/w 送/v 尹德荣/nr 等/udeng [11/m 人/n]/mq (/w [7/m 女/b]/mq [5/m 男/b]/mq ，/w 其中/rz [10/m 名/q]/mq 成年人/n ，/w [2/m 名/q]/mq 未成年人/n )/w 从/p 新槽村/ns 前往/v [上/f 龙/n 厂/n 村/n]/nz 探亲/vi 。/w 
上午/t 8时40分/t 许/v ，/w 王加祥/nr 驾车/vi 行驶/vi 至/p 距离/n 乡政府/n 月/n [8/m 公里/q]/mq 的/ude1 [上/f 龙/n 厂/n 村/n]/nz 附近/f 路段/n 右/f 转弯/vi 时/ng ，/w 车辆/n 因/p 路面/n 结冰/vi 侧滑/nz 坠入/v 80余米/m 的/ude1 山箐/nz ，/w 造成/v 驾乘/nz 人员/n 王加祥/nr 、/w 尹德荣/nr 等/udeng [11/m 人/n]/mq 现场/s 死亡/vi ，/w [1/m 人/n]/mq 经/p [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi ，/w 车辆/n 损毁/v 的/ude1 [重大/a 交通事故/nz]/nz 。/w 
目前/t ，/w 昆明市/ns 和/cc 禄劝县/ns 已/d 组成/v “/w 一对一/vl ”/w 工作组/nis 对/p 死亡/vi 人员/n 家属/n 进行/vn 心理/n 安抚/v 、/w 救济/n 救助/vn ，/w 全力/d 做好/v 善后/n 等/udeng 工作/vn 。/w 事故/n 原因/n 正在/d 调查/vn 中/f 。/w (/w 完/vi )/w 
