临近/v 年/qt 关/n ，/w 和/cc 妻子/n 一起/s 在/p 济南/ns 某/rz 快餐店/nis 打工/vi 的/ude1 厨师/nnt 许某/nr ，/w 因为/c 手头/n 紧张/a 竟然/d 产生/v 了/ule [拦路/vi 抢劫/v]/nz 的/ude1 想法/n 。/w 但是/c 受害人/n 奋力/d 挣扎/vi ，/w 许/v 某/rz 并/cc 没有/v 得逞/vi 。/w 近日/t ，/w 历城/ns 警方/n 将/d 抢劫/v 未遂/vn 的/ude1 许/v 某/rz 抓获/v 归案/vi 。/w 
1月8日/t 上午/t ，/w 受害人/n 邢某某/nr 到/v 山大路/nz 派出所/nis [社区/n 警务/n 室/n]/nto 报警/vn 称/v ：/w 1月7日/t 晚/tg 22时/t 许/v ，/w 她/rr 在/p 二环/ns 东路/n 某/rz 小区/n 附近/f 被/pbei 一/m 男子/n 殴打/v 、/w 辱骂/v 后/f 抢劫/v 。/w 但是/c 在/p 邢某某/nr 的/ude1 奋力/d 挣扎/vi 下/f ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 并未/d 得逞/vi 。/w 次日/t ，/w 邢某某/nr 在/p 家属/n 陪同/v 下/f 赶到/v [社区/n 警务/n 室/n]/nto 报警/vn 。/w 
接到/v 报警/vn 后/f ，/w 派出所/nis 民警/nnt 田德信/nr 立即/d 与/cc 警务/n 室/n 民警/nnt 赶往/v [案发/v 现场/s]/nz 。/w 在/p 民警/nnt 的/ude1 引导/vn 下/f ，/w 受害人/n 回忆起/v 一条/mq 重要/a 线索/n ，/w 受害人/n 在/p 被/pbei 抢劫/v 过程/n 中/f 咬伤/nhd 了/ule [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 的/ude1 左手/n 手指/n 。/w 民警/nnt 在/p 一边/d 查看/v 监控/vn 录像/n 的/ude1 同时/c ，/w 发动/v 社区/n 内/f [租赁/vn 房屋/n]/nz 户主/n 进行/vn 全面/ad 排查/v ，/w 注意/v 发现/vn 租房/v 人员/n 是否/v 有/vyou 手/n 部/q 受伤/vi 、/w 包扎/v 的/ude1 情况/n 。/w 
经过/p 大量/m 的/ude1 查看/v 监控/vn 录像/n ，/w 办案/vn 民警/nnt 最终/d 发现/v 并/cc 确定/v 嫌疑人/n 的/ude1 逃跑/v 路线/n ：/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 抢劫/v 未遂/vn 后/f 向/p 东/f 逃跑/v 至/p 东头/f 后/f 拐/v 向/p 南面/f 一/m 出租/v 楼房/n 内/f 。/w 就/d 在/p 此时/r ，/w 办案/vn 民警/nnt 接到/v 了/ule 房主/n 的/ude1 电话/n ，/w 房主/n 称/v 接到/v 民警/nnt 通知/n 后/f 就/d 对/p 租房/v 人员/n 进行/vn 了/ule 了解/v 查看/v ，/w 并且/c 从/p 中/f 发现/v 了/ule 可疑/a 人员/n ！/w 
经/p 审查/vn ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 许/v 某/rz 系/v 泰安/ns 宁阳/nz 人/n ，/w 与/cc 妻子/n 在/p 济南/ns 某/rz 快餐店/nis 打工/vi ，/w 因/p 临近/v 年底/f ，/w 手头/n 困难/an 遂/d 产生/v 了/ule [拦路/vi 抢劫/v]/nz 的/ude1 想法/n 。/w 并/cc 于/p 1月7日/t 晚/tg 22时/t 许/v ，/w 在/p 二环/ns 东路/n 某/rz 小区/n 对/p 受害人/n 邢某某/nr 实施/v 了/ule 抢劫/v 。/w 目前/t ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 许/v 某/rz 已/d 被/pbei 警方/n 依法/d [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 
[社会/n 新闻/n]/nz 推荐/v 
 男子/n 与/cc 小/a [三/m 签/v]/mq 分手/vi 协议/n 想/v 要/v 回/v 卖房/nz 款/q 被判/v 败诉/vi 
 [6/m 岁/qt]/mq 女童/n 下体/n 取出/v 螺丝/n 壳/ng 、/w 塑料/n 珠/ng 等/udeng [10/m 件/q]/mq 异物/n 
 女子/n 家中/s 刀/n 捅/v 欠债/vn 人/n 致死/vi [9/m 岁/qt]/mq 女儿/n 目睹/v 过程/n 
 女子/n 抢车位/nz 失败/vi 把/pba 对方/n 宝马/ntc 划出/v [3/m 米/q]/mq 长/a 刮痕/nz 
