人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月16日/t 电/n （/w 记者/nnt 吉羽/nr ）/w 1月16日/t ，/w 被/pbei 列为/v 2013年/t [海南省/ns 政府/nis]/nto 重点/n 工作/vn 责任/n 事项/n 之一/rz 的/ude1 “/w 中国/ns  [海南/ns 旅游/vn]/nz [消费/vn 价格/n 指数/n]/nz 编制/v 项目/n ”/w 在/p 海口/ns 通过/p 了/ule 国家/n 评审/vn 验收/vn 。/w 由/p 国家/n [发改委/nis 价格/n 司/ng]/nt 副司长/nnt 周望军/nr 率领/v 的/ude1 [9/m 人/n]/mq 专家组/nis 对/p 项目/n 进行/vn 评审/vn ，/w 通过/p [听取/v 汇报/vn]/nz 、/w 提问/vn 交流/vn ，/w 专家/nnt 们/k [一致/a 认为/v]/nz ，/w [海南/ns 旅游/vn]/nz [消费/vn 价格/n 指数/n]/nz [框架/n 结构/n]/nz 合理/a ，/w [指数/n 体系/n]/nz 按照/p 周期/n 、/w 结构/n 和/cc 基期/n 等/udeng 多/a 维度/n 进行/vn 了/ule 划分/v ，/w 合理/a 地/ude2 描述/v 了/ule 海南省/ns [旅游/vn 消费/vn]/nz 价格/n 波动/vn 的/ude1 状态/n 和/cc 趋势/n 。/w 
旅游/vn [消费/vn 价格/n 指数/n]/nz (/w TouristPriceIndex/x ，/w 英文/nz 缩写/n 为/p TPI/x )/w ，/w 是/vshi 用于/v 反映/vn 不同/a 时期/n 与/cc 旅游活动/v 有关/vn 的/ude1 商品/n 与/cc 劳务/n 的/ude1 [价格/n 水平/n]/nz 变动/vn 的/ude1 方向/n 、/w 趋势/n 和/cc 程度/n 的/ude1 指标/n 。/w [海南/ns 旅游/vn]/nz [消费/vn 价格/n 指数/n]/nz （/w 以下/f 简称/v 海南/ns “/w TPI/x ”/w ）/w 是/vshi [海南省/ns 物价局/nis]/nt 根据/p [国际/n 旅游/vn 岛/n]/nz 建设/v 需求/n ，/w 于/p 2011年/t 初步/d 提出/v 编制/vn 构想/vn ，/w 2012年2月/t ，/w [国家/n 发改委/nis]/nto 发文/vi ，/w 确定/v 将/d 海南/ns 作为/p 旅游/vn [价格/n 指数/n]/nz 编制/vn 先行/vi 试验区/n ，/w 牵头/vi 四川/ns 、/w 云南/ns 等/udeng 省市/n 编制/vn 旅游/vn [价格/n 指数/n]/nz 。/w 
据/p 会上/n 课题组/nis 有关/v 专家/nnt 介绍/v ，/w 海南/ns “/w TPI/x ”/w 主要/b 数据/n 来源于/v 海口/ns 、/w 三亚/ns 、/w 儋州/ns 、/w 琼海/ns 、/w 万宁/ns 、/w 五指山/ns 、/w 陵水/ns 、/w 保亭/ns 、/w 定安/nz 等/udeng [9/m 个/q]/mq 主要/b 旅游/vn 市县/n 共/d [145/m 家/q]/mq [旅游/vn 企业/n]/nz ，/w 监测/v 范围/n 覆盖/v [海南/ns 旅游/vn]/nz [消费/vn 市场/n]/nz “/w 吃/v 、/w 住/vi 、/w 行/ng 、/w 游/v 、/w 购/vg 、/w 娱/vg ”/w 六大/n 旅游/vn 要素/n 共/d [107/m 种/q]/mq 具有/v 海南/ns 本土/n 特色/n 的/ude1 代表性/n [旅游/vn 产品/n]/nz 及/cc 服务/v 价格/n 。/w 目前/t ，/w 海南/ns “/w TPI/x ”/w 已/d 于/p 2013年6月/t 进入/v 试运行/nz 阶段/n ，/w 按/p 周/qt 指数/n 、/w 月/n 指数/n 、/w 季/ng 指数/n 和/cc 年/qt 指数/n 进行/vn 发布/v ，/w [社会/n 各界/rz]/nz 如/v 需/v 了解/vn 相关/vn 信息/n ，/w 只需/v 登陆/vn 中国/ns  [海南/ns 旅游/vn]/nz [消费/vn 价格/n 指数/n]/nz 网/n （/w www/x ./w tourpi/x ./w org/x ）/w 即可/v 查询/vn 相关/vn 指数/n 信息/n 。/w 
会上/n ，/w [海南省/ns 物价局/nis]/nt 局长/nnt 吴明月/nr 表示/v ，/w 海南/ns “/w TPI/x ”/w 的/ude1 编制/vn 发布/v 意义/n 重大/a ，/w 将/d 在/p 四大/n 方面/n 发挥/v 作用/n 。/w 一/m 是/vshi 增强/v [海南/ns 国际/n 旅游/vn 岛/n]/nz 软实力/nz 。/w 通过/p 采用/v 国际/n 相/d 匹配/vi 的/ude1 [指标/n 体系/n]/nz 把/pba 纷繁/a 复杂/a 、/w 动态/n 变化/vn 的/ude1 旅游/vn [价格/n 信息/n]/nz 指数化/nz ，/w 及时/ad 、/w 准确/a 、/w 科学/n 的/ude1 反映/vn 吃/v 、/w 住/vi 、/w 行/ng 、/w 游/v 、/w 购/vg 、/w 娱/vg 六大/n 旅游/vn 要素/n 的/ude1 价格/n 走势/n ，/w 将/d 有利于/v 健全/v [海南/ns 旅游/vn]/nz 数字化/vn 体系/n 建设/vn 。/w 二/m 是/vshi 提升/v [海南/ns 旅游/vn]/nz [产业/n 竞争力/n]/nz 。/w 以/p 政府/nis 为/p 主导/n 发布/v 权威/n [价格/n 信息/n]/nz ，/w 就/d 等于/v 有/vyou 了/ule 公开/ad 的/ude1 参考/vn 标准/n ，/w 既/c 能/v 更加/d 充分/ad 地/ude2 发挥/v 旅游/vn [市场/n 价格/n]/nz 信号/n 作用/n ，/w 又/d 能/v 促进/vn 企业/n 根据/p 市场/n 情况/n 调整/v [经营/vn 策略/n]/nz ，/w 引导/v 企业/n 科学/n 、/w 合理/a 地/ude2 进行/vn 决策/vn ，/w 进而/c 推动/v [产业/n 转型/vn 升级/vi]/nz 。/w 三/m 是/vshi 更好/d 服务/v 游客/n 出行/vi 。/w 海南/ns “/w TPI/x ”/w 有助于/v 游客/n 对/p [海南/ns 旅游/vn]/nz [市场/n 价格/n]/nz 水平/n 有一个/mq 全面/ad 、/w 细致/a 、/w 直观/a 的/ude1 认识/vn ，/w 从而/c 恰当/a 地/ude2 选择/v 旅行/vn 时机/n ，/w 理性/n 进行/vn [旅游/vn 消费/vn]/nz 。/w 四/m 是/vshi 为/p 政府/nis 决策/vn 提供/v 依据/n 。/w 通过/p 对/p 旅游/vn [消费/vn 价格/n 指数/n]/nz 的/ude1 分析/vn ，/w 探索/v 研究/vn 旅游/vn 各/rz 要素/n 之间/f 、/w 各/rz 环节/n 之间/f 的/ude1 内在/b 关系/n ，/w 为/p 政府/nis 制定/v 、/w 调整/v [产业/n 政策/n]/nz 提供/v 充分/ad 的/ude1 参考/vn 依据/n 。/w 
吴明月/nr 表示/v ，/w 将/d 根据/p 评审/v 会上/n 专家组/nis 提出/v 的/ude1 [意见/n 建议/n]/nz ，/w 对/p 海南/ns “/w TPI/x ”/w 进行/vn 细化/v 修编/v ，/w 增强/v [指数/n 体系/n]/nz 各类/r 权重/nz 的/ude1 科学性/n 、/w 可靠性/n ，/w 适时/ad 正式/ad 发布/v 运行/vn ，/w 争/v 将/d 其/rz 打造/v 成为/v 指导/vn [海南/ns 旅游/vn]/nz 市场/n 交易/vn 的/ude1 “/w 晴雨表/n ”/w ，/w 引导/v 游客/n 消费/vn 的/ude1 “/w 风向标/n ”/w ，/w 加快/v [海南/ns 国际/n 旅游/vn 岛/n]/nz 建设/vn 的/ude1 “/w 助推器/n ”/w 。/w 
