记者/nnt 从/p [河南/ns 洛阳/ns 龙门/ns 石窟/ns 研究院/nis]/nt 获悉/v ，/w 在/p [龙门/ns 石窟/ns]/nz 西山/ns 北段/n 红石/ns 沟/n 北/f 崖/ng ，/w 新发现/nz [一/d 处/n]/mq 刻/v 有/vyou 清晰/a 十字架/n 图案/n 的/ude1 唐代/ns 景教/nz 瘗/n （/w y/x ）/w 穴/ng 。/w 这种/r 全新/b 形式/n 的/ude1 早期/f 景教/nz 历史/n 遗存/vn 在/p 国内/s 尚属/nz 首次/m 发现/v ，/w 也/d 是/vshi 目前/t 所/usuo 知/v 国内/s 最早/d 的/ude1 景教/nz 墓葬/n 遗迹/n 。/w 
在/p [洛阳/ns 龙门/ns 石窟/ns]/nz 西山/ns 北段/n 红石/ns 沟/n 北/f 崖/ng 的/ude1 中段/f 山腰/n 处/n 有/vyou 一/m 小型/b 窟/ng 龛/ng 群/ng ，/w 在/p 该/rz 窟/ng 龛/ng 群/ng 东部/f 陡直/a 的/ude1 崖/ng 体/ng 上/f ，/w 有/vyou 一/m 瘗/n 穴/ng 表面/n 有数/a 道/qv 斜向/vf 或/c 直/d 向/p 的/ude1 凿痕/nz ，/w 龛/ng 前台/n 地/ude2 窄/a 陡/a 。/w 龛/ng 口/n 为/p 横/dg 长方形/n ，/w [内部/f 空间/n]/nz 为/p 横/dg 长方体/n ，/w 高/a [65/m 厘米/q]/mq 、/w 宽/a [90/m 厘米/q]/mq 、/w 龛/ng 底/f 进深/n [70/m 厘米/q]/mq 。/w 
在/p 龛/ng 上方/f [52/m 厘米/q]/mq 的/ude1 崖/ng 面上/s ，/w 阴刻/nz 一个/mq 略/d 向左/d 倾斜/vi 的/ude1 十字架/n 图案/n ，/w 高/a [26/m 厘米/q]/mq 、/w 宽/a [24/m 厘米/q]/mq ，/w 上下/f 左右/f 基本/a 均衡/a ，/w 下/f 半/m 和/cc 右/f 半/m 均/d 略/d 长/a 于/p 上/f 半/m 和/cc 左/f 半/m 。/w 在/p 与/cc 龛/ng 左/f 沿/p 大体/d 对应/vi 的/ude1 崖/ng 面/nf 上方/f [36/m 厘米/q]/mq 处/n ，/w 凿/v 有/vyou 一边/d 长/a [4/m 厘米/q]/mq 、/w 深/a [5/m 厘米/q]/mq 的/ude1 方/q 圆形/n 孔/n ，/w 用途/n 不详/vi 。/w 在/p 十字架/n 图案/n 右侧/f 约/d [46/m 厘米/q]/mq 处/n ，/w 竖/v 向/p 刻/v 有/vyou 字/n 径/ng 约/d [7/m 厘米/q]/mq 、/w 似/vg [昭武/nz 九姓/nz]/nz 之/uzhi “/w 石/ng ”/w 姓/v 。/w 
[龙门/ns 石窟/ns 研究院/nis 研究/vn 中心/nis]/nt 馆员/nnt 焦建辉/nr 介绍/v 说/v ，/w 早/a 在/p 2009年7月/t [第三/m 次/qv 全国/n 文物/n 普查/vn]/nz 期间/f ，/w 他们/rr 就/d 发现/v 了/ule 该/rz 窟/ng 龛/ng 群/ng ，/w 近年/t 邀请/v 国内外/s 权威/n 专家/nnt 多次/mq 现场/s 考察/v 、/w 深入研究/v ，/w 发现/v 此处/s 所/usuo 刻/v 十字架/n 图案/n 与/cc 西安/ns 《/w [大秦/nz 景教/nz 流行/v 中国/ns 碑/n]/nz 》/w 和/cc 洛阳/ns 《/w [大秦/nz 景教/nz 宣/nz 元/q 至/p 本/rz 经/p]/nz 》/w 经幢/nz 的/ude1 十字架/n 图案/n 十分/d 接近/v ，/w 最终/d 确认/v 此处/s 为/p 埋藏/v 唐代/ns 景教/nz 信徒/nnd 骨灰/n 的/ude1 瘗/n 穴/ng 。/w 景教/nz 原/b 是/vshi 基督教/nz 之/uzhi [聂/nz 斯/b 脱/v 利/n 派/v]/nz ，/w 唐/tg 贞观/nz 九年/t （/w 635年/t ）/w 传入/v 中国/ns 后/f 自称/v 景教/nz ，/w 被/pbei 视为/v 最早/d 进入/v 中国/ns 的/ude1 [基督教/nz 派/v]/nz 。/w 
“/w [昭武/nz 九姓/nz]/nz ，/w 是/vshi 南北朝/t 、/w 隋/tg 、/w 唐/tg 时期/n 对/p 从/p 中亚/ns 粟特/ns 地区/n 来到/v 中原/ns 的/ude1 粟特人/nz 或/c 其/rz 后裔/n [10/m 多个/mq]/mq 小国/n 的/ude1 泛称/v 。/w 唐代/ns 在/p 中国/ns 的/ude1 外商/nnd ，/w 以/p [昭武/nz 九姓/nz]/nz 人/n 最多/ad ，/w 其中/rz 又/d 以/p 康国/nr 人/n 、/w 石国人/nz 为主/vi 。/w 瘗/n 穴/ng 上/f 的/ude1 ‘/w 石/ng ’/w 字/n 很可能/nz 就是/v 墓葬/n 主人/n 的/ude1 姓氏/n 。/w ”/w 焦建辉/nr 说/v 。/w 
焦建辉/nr 介绍/v ，/w 这种/r 空间/n 狭小/a 、/w 壁/ng 面/nf 粗糙/a 、/w 窟/ng 内/f 无/v 造像/n 或/c 置/v 像/v 遗迹/n 的/ude1 小型/b 洞窟/n 和/cc 方/q 穴/ng ，/w 此前/t 在/p [龙门/ns 石窟/ns]/nz 东西/n [两/q 山/n]/mq 均/d 有/vyou 发现/v 。/w “/w 红石/ns 沟/n 的/ude1 这些/rz 小型/b 洞窟/n 和/cc 方/q 穴/ng ，/w 应/v 为/p 埋葬/v 宗教/n 信徒/nnd 遗体/n 或/c 骨灰/n 的/ude1 瘗窟/nz （/w 较大/d ，/w 放置/v 遗体/n ）/w 和/cc 瘗/n 穴/ng （/w 较小/d ，/w 放/v 骨灰/n 等/udeng 遗物/n ）/w ，/w 其/rz 时代/n 亦/d 应/v 在/p 唐代/ns ，/w 因为/c 安史之乱/n 后/f ，/w [龙门/ns 石窟/ns]/nz 很少/ad 再/d 开凿/v 墓穴/n 。/w ”/w 焦建辉/nr 说/v 。/w 
因/p 该/rz 窟/ng 龛/ng 群/ng 地处/v [龙门/ns 石窟/ns]/nz 核心/n 区外/nz ，/w 几乎/d 无/v 路/n 可/v 至/p 且/c 无/v 造像/n 遗存/vn ，/w 长期以来/dl 未/d 受/v 关注/vn ，/w 几乎/d 不/d 为/p 学界/n 所/usuo 知/v 。/w 有关/v 专家/nnt 指出/v ，/w [龙门/ns 石窟/ns]/nz 这/rzv 处/n 具有/v 鲜明/a 地域/n 特色/n 和/cc [时代/n 特征/n]/nz 的/ude1 景教/nz 遗迹/n ，/w 为/p 东都/nz 景教/nz 文化/n 的/ude1 存在/vn 提供/v 了/ule 更为/d 直接/ad 的/ude1 考古学/n 证据/n ，/w 也/d 为/p 探讨/v [洛阳/ns 与/cc 丝绸之路/n]/nz 的/ude1 关系/n 及/cc 洛阳/ns 在/p 丝绸之路/n 上/f 的/ude1 地位/n ，/w 提供/v 了/ule 全新/b 的/ude1 材料/n 。/w 
