汽车站/n 旅客/n 很多/m 
昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p 海口/ns 各/rz 汽车站/n 获悉/v ，/w 目前/t 省内/s 班/n 线/n 票源/nz 充足/a 。/w 省际/b 班/n 线/n ，/w 从/p 海口/ns 发往/vf 湖南/ns 、/w 湖北/ns 、/w 四川/ns 、/w 重庆/ns 、/w 广西/ns 方向/n 的/ude1 客流/n 较多/d ，/w 省际/b 客流/n 高峰/n 预计/v 20日/t 左右/f 出现/v 。/w 
买/v 汽车票/nz 方式/n 多/a 
1/m ./w 可/v 在/p [海口/ns 汽车/n 南/b 站/vi]/nt 、/w 汽车/n 西站/nis 、/w 汽车/n 东站/nis 及/cc 海口港/nz 汽车站/n 购买/v 汽车票/nz 。/w 
2/m ./w 可/v 前往/v 位于/v 海口/ns 海/n 府/ng 路/n 海/n 汽/n 大厦/n 一楼/nz 及/cc 大英山/nz 售票点/n 购买/v 。/w 
3/m ./w 拨打/v 12580/m 或/c 登录/v [海/n 汽/n 集团/nis]/nt 网站/n 预订/v 车票/n (/w 仅限/nz 省内/s )/w 。/w 
4/m ./w 各个/rz 市县/n 的/ude1 汽车站/n ，/w 也/d 能/v 买/v 到/v 从/p 海口/ns 出发/vi 的/ude1 汽车票/nz 。/w 
“/w 从/p 10日/t 开始/v ，/w 省内/s 客流/n 逐渐/d 增多/v 。/w ”/w [海口/ns 汽车/n 西站/nis]/nt 负责/v 人称/n ，/w 随着/p 各/rz 高校/n 陆续/d 放假/vi ，/w 学生/nnt 客流/n 逐渐/d 增多/v ，/w 其中/rz 以/p 去/vf 往/p [八/m 所/usuo]/mq 、/w 那/rzv 大方向/n 的/ude1 客流/n 居多/vi 。/w “/w 依照/p 往/p 年/qt 经验/n ，/w 省内/s 客流/n 高峰/n 、/w 省际/b 客流/n 高峰/n 有着/v 明显/a 的/ude1 时间/n 差异/n 。/w ”/w 该/rz 负责人/nnt 说/v ，/w 预计/v 20日/t 左右/f ，/w 省际/b 班/n 线/n 方面/n 会/v 迎来/v 客流/n 高峰/n ，/w 而/cc 27日/t 至/p 29日/t ，/w 则/d 是/vshi 省内/s 客流/n 的/ude1 高峰期/n 。/w 
“/w 大概/d 从/p 11日/t 起/vf ，/w 车站/n 售票/vn 窗口/s 由/p 平时/t 的/ude1 [6/m 个/q]/mq 增加/v 到/v [9/m 个/q]/mq ，/w 并/cc 根据/p 客流量/n 的/ude1 变化/vn ，/w 随时/d 增加/v 窗口/s 以及/cc 增/v 开/v 班次/n 。/w ”/w 该/rz 负责/v 人称/n ，/w 节前/f 该/rz 站/vi 的/ude1 省际/b 客流/n 以/p 湖南/ns 、/w 湖北/ns 、/w 四川/ns 、/w 重庆/ns 、/w 安徽/ns 等/udeng 方向/n 为主/vi 。/w 节/q 后/f ，/w 省际/b 客流/n 则/d 以/p 广东/ns 、/w 广西/ns 方向/n 为主/vi 。/w 该/rz 负责人/nnt 提醒/v ，/w [海口/ns 汽车/n 西站/nis]/nt 省内/s 车票/n 预售/vn 期/qv 为/p [3/m 天/qt]/mq ，/w 省际/b 车票/n 预售/vn 期/qv 为/p [7/m 天/qt]/mq ，/w 有/vyou 出行/vi 计划/n 的/ude1 旅客/n 应/v 提前/vn 购票/v ，/w 以免/c 耽误/v 行程/n 。/w 
[海口/ns 汽车/n 东站/nis]/nt 
运力/n 足/a 随/p 到/v 随/p 走/v 
[海口/ns 汽车/n 东站/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 该/rz 站/vi 的/ude1 客流/n 主要/b 集中/v 在/p 文昌/ns 、/w 琼海/ns 、/w 陵水/ns 、/w 三亚/ns 等/udeng 方向/n 。/w “/w 最早/d 班车/n 6点20分/t ，/w 最/d 晚/tg 班车/n 21点50分/t 。/w ”/w 该/rz 负责人/nnt 表示/v ，/w 目前/t 车站/n 运力/n 充足/a ，/w 可以/v 随/p 到/v 随/p 走/v 。/w 此外/c ，/w 该/rz 站/vi 会/v 根据/p 客流量/n 适当/a 增加/v 窗口/s 。/w “/w 预计/v 从/p 25日/t 、/w 26日/t 开始/v ，/w 客流/n 会/v 有/vyou 明显/a 增加/v ，/w 届时/d 我们/rr 会/v 根据/p 情况/n 将/d 车票/n 预售/vn 期/qv 调整/vn 为/p [7/m 天/qt]/mq 。/w ”/w 
此外/c ，/w 记者/nnt 从/p [海口/ns 汽车/n 南/b 站/vi]/nt 获悉/v ，/w 在/p 省内/s 客运/n 方面/n ，/w 该/rz 站/vi 票源/nz 充足/a 。/w 
海口港/nz 汽车站/n 
售票/vn 窗口/s 增至/v [4/m 个/q]/mq 
昨日/t 11时/t 许/v ，/w 记者/nnt 在/p 海口港/nz 汽车站/n 看到/v ，/w 候车/vn 室内/s 挤满/v 了/ule 准备/v 回家/vn 的/ude1 人/n 。/w 该/rz 站/vi 负责/v 人称/n ，/w 最近/t 两天/mq ，/w 该/rz 站/vi 客流/n 逐渐/d 增多/v ，/w 售票/vn 窗口/s 从/p [2/m 个/q]/mq 窗口/s 增加/v 到/v [4/m 个/q]/mq 。/w 预计/v 客流/n 高峰/n 将/d 在/p 一周/mq 后/f 出现/v 。/w “/w 节前/f ，/w 汽车站/n 的/ude1 客流/n 主要/b 集中/v 在/p 湛江/ns 、/w 柳州/ns 、/w 桂林/ns 等/udeng 方向/n 。/w ”/w 该/rz 负责人/nnt 提醒/v ，/w 旅客/n 一定/b 要/v 到/v 正规/a 的/ude1 售票点/n 购买/v 车票/n ，/w 不要/d 通过/p 私人/n 或/c 陌生人/n 购票/v ，/w 更/d 不要/d 轻信/v 拉客/v 仔/ng 。/w “/w 乘坐/v 黑车/n ，/w 旅客/n 的/ude1 [人身/n 安全/an]/nz 没有/v 保障/vn ，/w 还/d 可能/v 被/pbei 欺诈/vn 。/w ”/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
视频/n ：/w 海口/ns 华宇/nr 大厦/n 墙体/n 不断/d 脱落/v 隐患/n 巨大/a 
省委/nis 书记/nnt 化解/v 信访/n 积案/n [红旗/n 糖厂/nis]/nt 职工/nnt 住/vi 新房/n 
