[当地/s 时间/n]/nz 1月15日/t ，/w [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领事馆/nis]/nt 遭/v 纵火/vn [第/m 15/m 天/qt]/mq ，/w 已/d 安装/v 临时/b 国徽/n ，/w 工人们/nz 继续/v 修补/vn 正门/n 墙面/nz 。/w 元旦/t 晚间/t ，/w 家住/v [旧金山/nsf 湾/ng 区/n]/ns 帝力/ns 市/n 居民/n 冯/nz 严丰拎/nr [两/q 桶/q]/mq 汽油/n 在/p 总领馆/nis 正/d 门前/s 纵火/vi ，/w 严重/a 损毁/v 正门/n 、/w 国徽/n 、/w 标志牌/n 和/cc 墙面/nz 。/w 冯/nz 严丰/nr 被/pbei 控/v 纵火罪/n 和/cc 破坏/v 外国/n 政府/nis 财产/n 罪/n 。/w 当天/t 上午/t ，/w 冯/nz 严丰/nr [第三/m 次/qv]/mq 在/p [旧金山/nsf 联邦/n 法院/nis]/nt 出庭/vi 。/w 中新社/nt 发/v 刘丹/nr 摄/vg 
