人民网/nz 北京/ns 1月16日/t 电/n 据/p [中央/n 人民/n 广播/vn 电台/nis]/nt 新闻/n 综合/v 频率/n 官方/n 微博/n “/w [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz ”/w 消息/n ，/w 山东/ns 广饶/ns 警方/n 透露/v ，/w 目前，12月/t 间/f 致/v [1/m 人/n]/mq 死亡/vi 、/w [9/m 人/n]/mq 不同/a 程度/n 中毒/vi 的/ude1 “/w 夺命/nz 快递/v ”/w 事件/n 的/ude1 [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz ，/w [潍坊/ns 圆通/ns 快递/v 公司/nis]/nt 负责人/nnt 梅/ng 某/rz 已/d 被/pbei [广饶/ns 检察院/nis]/nt 批准逮捕/v ，/w 另外/c ，/w 警方/n 对/p [潍坊/ns 鸣/vg 冉/ng 化工/n 有限公司/nis]/nt 负责人/nnt 和/cc [武汉/ns 荆门市/ns 沙洋县/ns 熊/n 兴化/ns 工厂/nis]/nt 相关/vn 责任人/nnt 提请/v [检察/b 机关/n]/nz 批捕/v 。/w 
案件/n 还/d 在/p 进一步/d 调查/vn 中/f 。/w 
2013年11月27日/t ，/w 位于/v [沙洋/ns 经济/n 开发区/ns]/nz 的/ude1 熊兴/nr [化工/n 有限公司/nis]/nis 职工/nnt 杨某/nr ，/w 经/p [沙洋/ns 运通/nz 物流/n 有限公司/nis]/nt (/w [圆通/ns 速递/vn]/nz 加盟/v 公司/nis )/w ，/w 向/p [山东/ns 潍坊/ns]/ns 某/rz 制药厂/nis 快递/v [氟乙酸/nz 甲酯/gb]/nz 样品/n 。/w 快件/n 从/p 沙洋/ns 发往/vf [山东/ns 潍坊/ns]/ns 后/f ，/w 在/p 潍坊/ns [分拨/nz 中心/nis]/nz 发生/v 泄漏/vn ，/w 部分/n 快件/n 受到/v 污染/vn 。/w 
12月20日/t ，/w [山东省/ns 邮政/n 管理局/nis]/nto 通报/v 称/vn ：/w “/w 夺命/nz 快递/v ”/w 共/d 导致/v [1/m 人/n]/mq 死亡/vi 、/w [9/m 人/n]/mq 不同/a 程度/n 中毒/vi 。/w 
12月23日/t ，/w [荆门市/ns 熊/n 兴/v 化工/n 有限公司/nis]/ntc 职工/nnt 杨某因/nr 涉嫌/v 以/p 危险/an 方法/n 危害/v [公共/b 安全/an]/nz ，/w 被/pbei 警方/n 刑/n 拘/vg ，/w 带入/v 山东/ns 协助/v 调查/vn “/w 夺命/nz 快递/v ”/w 案件/n 。/w 与此同时/c ，/w [湖北省/ns 邮政/n 管理局/nis]/nto 依法/d 吊销/v 了/ule [沙洋/ns 运通/nz 物流/n 有限公司/nis]/nt 的/ude1 快递/vn 业务/n [经营/vn 许可证/n]/nz 。/w 
