新京报/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 金煜/nr ）/w 虽然/c 是/vshi “/w 三九/m ”/w 期间/f ，/w 但/c 这/rzv 几天/mq 的/ude1 温度/n 都/d 反常/a 地/ude2 高/a ，/w 这/rzv 与/cc 上空/s 的/ude1 大气层/n 回暖/vi 有关/vn 。/w 今天/t ，/w 大气层/n 依然/d 包裹/n 着/uzhe 较为/d 暖和/a 的/ude1 近/a 地面/n ，/w 最/d 高温/n 可达/nz [6/m ℃/w]/mq 。/w 但/c 天空/n 阴沉/a ，/w 阳光/n 不再/d ，/w 雾霾/nz 开始/v 加重/vn ，/w 并不/d 适宜/v [户外/s 活动/vn]/nz 。/w 
昨天/t 直到/v 中午/t ，/w 京城/n 要/v 阳光/n 有/vyou 阳光/n ，/w 要/v 晴朗/a 有/vyou 晴朗/a ，/w 上午/t 气温/n 上升/vi 相当/d 快/a ，/w 到/v [11/m 点/qt]/mq ，/w 已经/d 比/p 早上/t 气温/n 高/a 出/vf 了/ule [9/m ℃/w]/mq 左右/f ，/w 超过/v 了/ule 零/m 上/f 温度/n ，/w 而/cc 下午/t 云量/n 开始/v 增多/vn ，/w 不知不觉/dl 变得/vi 让/v 人/n 感到/v 压抑/vn ，/w 天气/n 逐渐/d 往/p 灰蒙/nz 的/ude1 方向/n 转变/v 。/w 不过/c ，/w 气温/n 倒是/d 维持/v 在/p [3/m ℃/w]/mq 左右/f 的/ude1 零/m 上/f 温度/n 。/w 进入/v 夜间/n 之后/f ，/w 开始/v 出现/vn 雾霾/nz ，/w [空气/n 质量/n]/nz 转/v 差/a 。/w 
这种/r 天气/n 趋势/n 将/d 在/p 今天/t 加剧/v 。/w 今天/t 依然/d 气温/n 较/d 暖/a ，/w 白天/t 大气层/n 回暖/vi 很快/d ，/w 预计/v [最高/a 气温/n]/nz 甚至/d 可以/v 达到/v [6/m ℃/w]/mq ，/w 根本/a 就/d 没有/v “/w 三九/m ”/w 的/ude1 感觉/n 。/w 
今天/t 全天/n 以/p 阴天/n 为主/vi ，/w 平原/n 地区/n 有/vyou 轻度/b 霾/n ，/w 气象/n 和/cc 环保/n 部门/n 都/d 对/p 今天/t 的/ude1 雾霾/nz 做出/v 了/ule 提醒/v 。/w 预计/v 今天/t 可能会/nz 出现/v 中度/b 污染/vn 的/ude1 [空气/n 质量/n]/nz ，/w 有的/rz 地方/n 甚至/d 可能/v 加重/vn 到/v 重度/b 污染/vn 。/w 
不过/c ，/w 周五/t 白天/t 和/cc 周日/t 晚上/t 将/d 分别/d 出现/v [两/q 股/q]/mq 冷空气/n ，/w 强度/n 中等/b ，/w 在/p [三/m 四级/b]/mq 左右/f ，/w 这种/r 风力/n 届时/d 将/d 足够/v 吹散/nz 雾霾/nz 。/w 
全国/n 主要/b 城市/n [今天/t 天气/n]/nz 
天津/ns 小雪/n -/w [4/m ℃/w]/mq 至/p [2/m ℃/w]/mq 
石家庄/ns 晴/vi -/w [5/m ℃/w]/mq 至/p [4/m ℃/w]/mq 
太原/ns 晴/vi -/w [12/m ℃/w]/mq 至/p [4/m ℃/w]/mq 
呼和浩特/ns 晴/vi -/w [13/m ℃/w]/mq 至/p -/w [3/m ℃/w]/mq 
沈阳/ns 多/a 云/vg -/w [13/m ℃/w]/mq 至/p -/w [5/m ℃/w]/mq 
长春/ns 晴/vi -/w [19/m ℃/w]/mq 至/p -/w [12/m ℃/w]/mq 
哈尔滨/ns 晴/vi -/w [28/m ℃/w]/mq 至/p -/w [18/m ℃/w]/mq 
上海/ns 多/a 云/vg [2/m ℃/w]/mq 至/p [10/m ℃/w]/mq 
南京/ns 多/a 云/vg -/w [1/m ℃/w]/mq 至/p [10/m ℃/w]/mq 
杭州/ns 晴/vi [0/m ℃/w]/mq 至/p [11/m ℃/w]/mq 
合肥/ns 多/a 云/vg -/w [2/m ℃/w]/mq 至/p [10/m ℃/w]/mq 
福州/ns 多/a 云/vg [5/m ℃/w]/mq 至/p [16/m ℃/w]/mq 
南昌/ns 晴/vi [1/m ℃/w]/mq 至/p [12/m ℃/w]/mq 
济南/ns 多/a 云/vg [0/m ℃/w]/mq 至/p [7/m ℃/w]/mq 
郑州晴/nr -/w [3/m ℃/w]/mq 至/p [6/m ℃/w]/mq 
武汉/ns 多/a 云/vg -/w [2/m ℃/w]/mq 至/p [10/m ℃/w]/mq 
长沙/ns 多/a 云/vg [4/m ℃/w]/mq 至/p [12/m ℃/w]/mq 
广州/ns 晴/vi [4/m ℃/w]/mq 至/p [19/m ℃/w]/mq 
南宁/ns 多/a 云/vg [2/m ℃/w]/mq 至/p [19/m ℃/w]/mq 
海口/ns 多/a 云/vg [14/m ℃/w]/mq 至/p [19/m ℃/w]/mq 
成都/ns 多/a 云/vg [4/m ℃/w]/mq 至/p [11/m ℃/w]/mq 
重庆/ns 阴/a [7/m ℃/w]/mq 至/p [9/m ℃/w]/mq 
贵阳/ns 阴/a [1/m ℃/w]/mq 至/p [5/m ℃/w]/mq 
昆明/ns 晴/vi [4/m ℃/w]/mq 至/p [16/m ℃/w]/mq 
拉萨/ns 多/a 云/vg -/w [9/m ℃/w]/mq 至/p [7/m ℃/w]/mq 
西安/ns 多/a 云/vg -/w [2/m ℃/w]/mq 至/p [7/m ℃/w]/mq 
兰州/ns 晴/vi -/w [10/m ℃/w]/mq 至/p [6/m ℃/w]/mq 
西宁/ns 晴/vi -/w [17/m ℃/w]/mq 至/p [5/m ℃/w]/mq 
银川/ns 晴/vi -/w [12/m ℃/w]/mq 至/p [3/m ℃/w]/mq 
乌鲁木齐/ns 晴/vi -/w [14/m ℃/w]/mq 至/p -/w [3/m ℃/w]/mq 
台北/ns 阴/a [10/m ℃/w]/mq 至/p [17/m ℃/w]/mq 
香港/ns 多/a 云/vg [12/m ℃/w]/mq 至/p [17/m ℃/w]/mq 
澳门/ns 晴/vi [11/m ℃/w]/mq 至/p [18/m ℃/w]/mq 
[北京/ns 周边/n]/nz 景点/n [天气/n 预报/vn]/nz 
[八达/nz 岭/ng 长城/nz]/nz 阴转多云/n -/w [10/m ℃/w]/mq 至/p [3/m ℃/w]/mq 
[延庆/ns 龙庆峡/ns]/nz 阴转多云/n -/w [10/m ℃/w]/mq 至/p [4/m ℃/w]/mq 
昌平/ns 十三陵/ns 阴转多云/n -/w [5/m ℃/w]/mq 至/p [5/m ℃/w]/mq 
[怀柔/ns 红螺寺/nz]/nz 阴转多云/n -/w [8/m ℃/w]/mq 至/p [3/m ℃/w]/mq 
平谷/ns 金海湖/ns 阴转多云/n -/w [9/m ℃/w]/mq 至/p [4/m ℃/w]/mq 
[门头沟/nz 妙峰山/nz]/nz 阴转多云/n -/w [10/m ℃/w]/mq 至/p [1/m ℃/w]/mq 
气象/n 信息/n 由/p [北京市/ns 专业/n 气象台/nis]/nt 1月15日18时/t 提供/v 
