人民网/nz 北京/ns 1月16日/t 电/n （/w 记者/nnt 鲍聪颖/nr ）/w [今天/t 上午/t]/nz 7点50分/t [北京/ns 气象台/nis]/nt 发布/v 了/ule 大雾/n [黄色/n 预警/vn]/nz ，/w 预计/v [今天/t 上午/t]/nz ，/w 北京/ns [东部/f 地区/n]/nz 将/d 出现/v 大雾/n ，/w 局/n 地/ude2 能见度/n 小于/v [500/m 米/q]/mq 。/w 10点15分/t ，/w [北京/ns 气象台/nis]/nt 发布/v ：/w 目前/t 大部分/n 地区/n 能见度/n 已/d 超过/v [1000/m 米/q]/mq ，/w [大雾/n 黄色/n 预警/vn 信号/n]/nz 解除/v 。/w 
