民工/nnd 兄弟/n 举牌/nz 求助/v 图片/n 来自/v 建/v [湖城/nz 论坛/n]/nz 
民工/nnd 丢/v 了/ule 14万/m 血汗钱/n 建湖/ns 全城/n 帮忙/vi 寻找/v 
这/rzv 钱/n 是/vshi 四川/ns [5/m 位/q]/mq 民工/nnd 兄弟/n 辛苦/a 一年/mq 攒/v 下/f 的/ude1 ，/w 希望/v 知情者/n 提供/v 线索/n 
“/w 一年/mq 的/ude1 血汗钱/n 掉/v 了/ule ，/w 怎么/ryv 回家/vi 呀/y ！/w ”/w 近日/t ，/w 微信/nz 网友/n “/w 新/a 三无/n 人才/n ”/w 向/p [现代/ntc 快报/n]/nz 求助/v ，/w 称/v 14日/t 中午/t [12/m 点/qt]/mq 多/a 钟/n ，/w 他/rr 急忙/d 乘/v 大巴/n 车/n 时/ng ，/w 将/d 一个/mq 装有/v 14万/m 现金/n 的/ude1 手提包/n 遗忘/v 在/p 了/ule 三轮车/n 上/f ，/w 那/rzv 是/vshi 包括/v 他/rr 在/p 内/f 的/ude1 [5/m 位/q]/mq 在/p 工地/n 打工/vi 的/ude1 工友/n 的/ude1 辛苦/a 钱/n 。/w 昨天/t ，/w [现代/ntc 快报/n]/nz 记者/nnt 了解到/v ，/w [5/m 位/q]/mq 工友/n 来自/v 四川/ns ，/w 他们/rr 来/vf 盐城/ns 建湖县/ns 打工/vi 1年/t 时间/n ，/w 14万/m 是/vshi 他们/rr [几/d 人/n]/mq 剩余/vn 的/ude1 工资/n 。/w 目前/t ，/w 建湖/ns 各方/r 正在/d 全力/d 搜寻/v 。/w 
太/d 大意/n ：/w 14万/m 工资/n 弄丢/nz 了/ule 
网友/n “/w 新/a 三无/n 人才/n ”/w 名叫/v 孙庆浩/nr ，/w 是/vshi 四川/ns 南充/ns 人/n ，/w 今年/t [37/m 岁/qt]/mq 。/w “/w 来/vf 建湖/ns 工地/n 打工/vi 1年/t 时间/n 了/ule ，/w 在/p 工地/n 上/f [搭/v 脚手架/n]/nz ，/w 平时/t 每个/r 月/n 就/d 领/v [1500/m 元/q]/mq 的/ude1 生活费/n ，/w 剩余/vn 的/ude1 年终/t 结账/vi 。/w ”/w 孙庆浩/nr 告诉/v [现代/ntc 快报/n]/nz 记者/nnt ，/w 其余/rz [4/m 人/n]/mq 都/d 是/vshi 他/rr 从/p 老家/n 介绍/v 过来/vf 的/ude1 ，/w 工资/n 都/d 由/p 他/rr 领取/v 后/f ，/w 统一/vn 发放/v 给/p 他们/rr 。/w 
孙庆浩/nr 打工/vi 的/ude1 地点/n 在/p 建湖县/ns 东边/f 的/ude1 [新世纪/nz 花园/n]/nz 二期/b 工地/n ，/w 而/cc 车站/n 在/p 西边/f ，/w 相距/vi 有/vyou [3/m 公里/q]/mq 左右/f 的/ude1 路程/n 。/w 巧合/vi 的/ude1 是/vshi ，/w 孙庆浩/nr 和/cc 何龙/nr 伍刚/nr 拎包/nz 和/cc 行李/n 走出/v 工地/n ，/w 就/d 遇到/v 了/ule 一辆/mq 三轮车/n ，/w 于是/cc 他们/rr 谈/v 好/a [10/m 元/q]/mq 的/ude1 路费/n 送/v 他们/rr 到/v 车站/n 。/w 
急坏/nz 了/ule ：/w 工友/n 等/udeng 这/rzv 钱/n 娶/v 老婆/n 
当/p 大巴/n 车/n 开/v 出/vf [200/m 米/q]/mq 的/ude1 时候/n ，/w 孙庆浩/nr 突然/ad 想到/v 了/ule 手提包/n ，/w 两人/mq 在/p 大巴/n 车上/s 没/d 找到/v 后/f ，/w 立即/d 原/b 路/n 跑/v 回去/v 寻找/v 三轮车/n ，/w 可/v 三轮车/n 早已/d 不见/v 了/ule 踪影/n 。/w 焦急/a 无助/a 的/ude1 情况/n 之下/f ，/w [二/m 人/n]/mq 果断/a 选择/v 了/ule 报警/vn 。/w 
[建湖县/ns 城中/ns 派出所/nis]/nt 民警/nnt 带/v 他们/rr 查看/v 了/ule 当天/t 路段/n 的/ude1 监控/vn ，/w 但/c 可惜/v 的/ude1 是/vshi ，/w 只有/c 几个/mq 镜头/n 隐约/z 拍/v 到/v 了/ule 那辆/nz 三轮车/n 。/w “/w 我/rr 的/ude1 手提包/n 是/vshi 黑色/n 的/ude1 ，/w 里面/f 除了/p 现金/n 还有/v 工友/n 们/k 的/ude1 账本/n 。/w 三轮车/n 是/vshi 蓝色/n 的/ude1 ，/w 开车/vi 的/ude1 人/n 40多岁/m 的/ude1 样子/n ，/w 好像/v 是/vshi 建湖/ns 本地/rzs 口音/n 。/w ”/w 孙庆浩/nr 说/v ，/w 几位/n 工友/n 的/ude1 家庭/n 条件/n 都/d 不好/a ，/w 都/d 指望/v 这/rzv 1年/t 的/ude1 血汗钱/n 有/vyou 急用/v ，/w “/w 有的/rz 等/udeng 这/rzv 钱/n 修/v 房子/n ，/w 还有/v 个/q [36/m 岁/qt]/mq 的/ude1 人/n 等/udeng 钱/n 娶/v 老婆/n 呢/y 。/w ”/w 
很/d 感动/v ：/w 全城/n 帮/v 找/v 血汗钱/n 
“/w [14/m 号/q]/mq 晚上/t 我/rr 一夜/mq 没/d 睡着/v ，/w 到/v 现在/t [1/m 天/qt]/mq 半/m 了/ule ，/w 我/rr 只/d 喝/vg 了/ule 碗/n 稀饭/n 。/w ”/w 孙庆浩/nr 说/v ，/w 如果/c 真/a 丢/v 了/ule ，/w 不管怎样/dl 回到/v 老家/n 后/f 砸锅卖铁/vl 也/d 要/v 把/pba 工友/n 的/ude1 钱/n 还/d 上/f ，/w 毕竟/d 自己/rr 有/vyou 责任/n 。/w 
警方/n 提醒/v 
回家过年/v 别/d 带/v 大额/b 现金/n 
今天，2014年/t 春运/n [拉开/v 序幕/n]/nz ，/w 许多/mq 外出/vi 务工人员/nnd 都/d 要/v 带/v 钱/n 回家过年/v 。/w 警方/n 提醒/v ，/w 在/p 回乡/vi 途中/s 要/v [提高/v 警惕/v]/nz ，/w 注意/v 财物/n 安全/an 。/w 不要/d 携带/v 大量/m 现金/n 上/f 路/n ，/w 尽量/d 使用/v 银行卡/nz 、/w 邮寄/v 或者/c 汇款/n 。/w 如果/c 身上/s 有/vyou 现金/n 或者/c [贵重/a 物品/n]/nz ，/w 要/v 尽量/d [随身/d 携带/v]/nz ，/w 千万/m 不要/d 随手/d 摆放/v ，/w 以免/c 丢失/v 。/w 

