几名/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 在/p 踩点/nz 。/w (/w [视频/n 截图/vn]/nz ，/w [温县/ns 公安局/nis]/nto 提供/v )/w 
她们/rr [配合/v 默契/a]/nz ，/w 盗窃/v 时/ng 分工/vn 明确/a ；/w 她们/rr 手法/n 娴熟/a ，/w 一次/mq 能/v 从/p 一家/n 商铺/n 偷走/v 10多件/m 羽绒服/n ；/w 她们/rr [流窜/v 作案/vi]/nz ，/w 也/d 很/d 狡猾/a ，/w 却/d 逃脱/v 不/d 了/ule 法律/n 的/ude1 制裁/vn 。/w 1月14日/t ，/w 一个/mq 以/p 焦作/ns 为/p 据点/n ，/w 专门/d 盗窃/v 羽绒服/n 的/ude1 女/b [犯罪/vn 团伙/n]/nz 土崩瓦解/vl ，/w [6/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 悉数/d 落网/vi 。/w 
互相/d 配合/v 六/m 妇女/n 专/a 偷/v 羽绒服/n 
冬季/t ，/w 正是/v 羽绒服/n 的/ude1 销售/vn 旺季/n 。/w 2013年12月23日/t ，/w 温县/ns 一家/n 商场/nis 内/f 两名/mq 卖/v 羽绒服/n 的/ude1 店主/nnd 却/d 遭受/v 了/ule 不/d 小/a 的/ude1 损失/n 。/w 当天/t 16时/t ，/w 店主/nnd 郑/tg 某/rz 查验/v 货物/n 时/ng 发现/v ，/w 货架/n 上/f [6/m 件/q]/mq 羽绒服/n 被盗/v ，/w 价值/n 6000余元/m 。/w 短短/z [1/m 小时/n]/mq 后/f ，/w 与/cc 郑/tg 某/rz 同/p 楼层/n 的/ude1 [另一/m 家/q]/mq 专卖店/nis 老板/nnt 白/a 某/rz 也/d 发现/v ，/w 店/n 内/f 价值/n 4000余元/m 的/ude1 [6/m 件/q]/mq 羽绒服/n 被盗/v 。/w 
同一/b 商场/nis ，/w 同一/b 楼层/n ，/w [12/m 件/q]/mq 羽绒服/n 接连/d 被盗/v ，/w 这样/rzv 的/ude1 案情/n 马上/d 引起/v 了/ule [温县/ns 公安局/nis]/nto 负责人/nnt 的/ude1 高度/d 关注/v 。/w 该局/r [视频/n 监控/vn]/nz 人员/n 马上/d 开始/v 研判/nz 视频/n 资料/n ，/w 侦查/v 人员/n 深入/ad 现场/s 寻找/v 线索/n 。/w 
通过/p 研判/nz 视频/n 资料/n ，/w 店铺/n 被盗/v 过程/n 浮出水面/v 。/w 民警/nnt 发现/v ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 为/p [6/m 名/q]/mq 妇女/n ，/w 她们/rr 分工/vn 明确/a ，/w [3/m 名/q]/mq 年轻/a 妇女/n 负责/v 缠/v 问/vn 店主/nnd 并/cc 放风/vi ，/w [3/m 名/q]/mq 中老年/n 妇女/n 负责/v 盗窃/vn 。/w 每次/r 作案/vi 时/ng ，/w 负责/v 盗窃/vn 的/ude1 妇女/n 安全/an 离开/v 现场/s 后/f ，/w 负责/v 纠缠/vn 的/ude1 妇女/n 才/d 会/v 若无其事/vl 地/ude2 离开/v 。/w 
通过/p 进一步/d 研判/nz ，/w 民警/nnt 发现/v ，/w 其中/rz [2/m 名/q]/mq 妇女/n 在/p 中转/vn 赃物/n 时/ng 曾经/d 乘坐/v 出租车/n 。/w 根据/p [出租车/n 司机/nnt]/nnd 提供/v 的/ude1 线索/n ，/w 两名/mq 妇女/n 均/d 为/p 外地/s 口音/n ，/w 其中/rz 一人/mq 说话/vi 根本/a 听/v 不懂/v 。/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 作案/vi 时/ng 分工/vn 明确/a ，/w [配合/v 默契/a]/nz ，/w 手法/n 熟练/a ，/w 显然/ad 是/vshi 惯犯/n 。/w 民警/nnt 判断/v ，/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 新的/a 系列/n 性/ng 流窜/v 团伙/n 。/w 
再次/d 盗窃/v 狡猾/a 女贼/nz 露/v “/w 尾巴/n ”/w 
今年/t 1月7日/t ，/w 温县/ns 一家/n 商场/nis 的/ude1 女装/n 店/n 再次/d 被盗/v ，/w [11/m 件/q]/mq 羽绒服/n 丢失/v ，/w 价值/n 1万余元/m 。/w 
警方/n 通过/p 视频/n 研判/nz ，/w 此次/rz 的/ude1 [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 仍/d 为/p 上次/t 盗窃/v 的/ude1 [6/m 名/q]/mq 妇女/n 。/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 猖狂/a 至极/vi 。/w 
温县/ns 警方/n 双线/nz 出击/vi ，/w 一方面/c 顺着/p 嫌疑人/n 离开/v 现场/s 的/ude1 方向/n ，/w 查找/v 她们/rr 逃离/v 现场/s 的/ude1 路线/n ；/w 另一方面/c ，/w 顺着/p 嫌疑人/n 进入/v 商场/nis 的/ude1 方向/n ，/w 倒/vi 查/v 他们/rr 进入/v 现场/s 的/ude1 路线/n 。/w 
功夫不负有心人/vl 。/w 警方/n 经过/p 倒/vi 查/v 发现/vn ，/w [6/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 每次/r 乘坐/v 的/ude1 均/d 是/vshi 一辆/mq 白色/n 面包车/n ，/w 在/p 距离/n 商场/nis 1000余米/m 的/ude1 地方/n 下车/vi ，/w 步行/vi 进入/v 商场/nis 作案/vi 。/w 进一步/d 研判/nz 发现/v ，/w 该/rz 面包车/n 自/p 2013年11月/t 以来/f ，/w 频繁/a 出入/v 郑州/ns 、/w 新乡/ns 、/w 焦作/ns 、/w 济源/ns 等/udeng 地/ude2 ，/w 有/vyou 重大/a 系列/n 性/ng [流窜/v 作案/vi]/nz 的/ude1 嫌疑/n ，/w [犯罪/vn 团伙/n]/nz 的/ude1 狐狸尾巴/n 终于/d 露/v 了/ule 出来/vf 。/w 
视频/n 研判/nz 有/vyou 了/ule 重大/a 发现/v 后/f ，/w [温县/ns 公安局/nis]/nto 局长/nnt 王亚斌/nr 、/w 政委/nnt 葛向东/nr 要求/n 党委/nis 副书记/nnt 李世轩/nr 、/w 副局长/nnt 李红兵/nr 迅速/ad 调集/v 精兵强将/n ，/w 连夜/d 展开/v 抓捕/v 工作/vn ，/w 以/p 车/n 找/v 人/n ，/w 尽快/d 打开/v 突破口/n 。/w 随后/d ，/w 李世轩/nr 和/cc 李红兵/nr 精心/ad 部署/vn ，/w 民警/nnt 很快/d 在/p 修武县/ns 将/d 面包车/n 车主/n 冯/nz 某/rz 抓获/v 归案/vi 。/w 然而/c ，/w 冯/nz 某/rz 声称/v 他/rr 仅/d 是/vshi 黑/a 的/ude1 司机/nnt ，/w 那/rzv [6/m 名/q]/mq 妇女/n 是/vshi 经常/d 租用/v 他/rr 的/ude1 面包车/n ，/w 他/rr 并不/d 知道/v 她们/rr 的/ude1 身份/n 、/w 住址/n 等/udeng 相关/vn 情况/n 。/w 
1月8日/t ，/w 突审/nz 工作/vn 仍/d 没有/v 大/a 的/ude1 进展/vn 。/w 就/d 在/p 侦破/v 工作/vn [陷入/v 困境/n]/nz 之际/f ，/w 冯/nz 某/rz 的/ude1 [手机/n 铃声/n]/nz 忽然/d 响起/v ，/w 他/rr 的/ude1 脸上/s 掠过/v [一/d 丝/n]/mq 不安/an 。/w 
民警/nnt 敏锐/a 地/ude2 捕捉/v 到/v 了/ule 冯/nz 某/rz 脸上/s 这/rzv 一/m 细微/a 变化/vn ，/w 立即/d 拿起/v 手机/n 质问/v 冯/nz 某/rz 。/w 冯/nz 某/rz 最终/d 交代/v ，/w 来电/n 者/k 正是/v [6/m 名/q]/mq 妇女/n 之一/rz 的/ude1 王/n 某/rz ，/w 可能/v 是/vshi 租车/vi 去/vf 作案/vi 。/w 经过/p 民警/nnt 政策/n 教育/vn 和/cc 攻心/vi ，/w 冯/nz 某/rz 表示/v 愿意/v 配合/vn 侦破/v 工作/vn 。/w 经/p 电话/n 联系/v ，/w [6/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 相约/v 在/p 市/n 迎宾路/nz 某/rz 路口/n 上车/v 。/w 
步步/q 追踪/v [犯罪/vn 团伙/n]/nz 终/d 覆灭/vi 
围捕/v [6/m 名/q]/mq 嫌疑人/n 的/ude1 战机/n 出现/v 了/ule ，/w 警方/n 马上/d 赶到/v 了/ule 约/d 好/a 的/ude1 地点/n ，/w 却/d 未/d 见到/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 。/w 原来/d ，/w 几名/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 感觉/n 冯/nz 某/rz 迟到/vi 可能/v 有/vyou 问题/n ，/w 于是/cc 改乘/nz 公交车/nz 离开/v 。/w 
经/p 走访/v ，/w 有人/r 反映/v 几名/mq 妇女/n 上/f 了/ule 前往/v 修武/ns 的/ude1 客车/n 。/w 抓捕/v 人员/n 随即/d 赶往/v 修武/ns ，/w 在/p 车站/n 走访/v 时/ng 发现/v ，/w [几/d 人/n]/mq 再次/d 倒车/vi 前往/v 武陟/ns ，/w 后/f 又/d 转车/vi 潜回/v 中站区/ns 。/w 
许/v 某/rz 落网/vi 后/f ，/w 其他/rzv 团伙/n 成员/nnt 似/vg 有/vyou 觉察/v 。/w 1月10日/t 早上/t ，/w 盗窃/v 团伙/n 成员/nnt 许某某/nr 、/w 王/n 某/rz 、/w 李/ng 某/rz [3/m 人/n]/mq 准备/v 结伴/vi 外逃/vi ，/w 民警/nnt 在/p [焦作/ns 火车站/n]/nz 将/d [3/m 人/n]/mq 一举/d 抓获/v 。/w 
1月14日/t 中午/t ，/w 最后/f 两名/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 刘/nz 某/rz 、/w 史/ng 某/rz 在/p 中站区/ns 出现/v ，/w 民警/nnt 在/p 某/rz 饭店/nis 内/f 成功/a 将/d [2/m 人/n]/mq 捕获/v 归案/vi 。/w 
经/p 突审/nz ，/w 该/rz 盗窃/v 团伙/n 成员/nnt 分别/d 来自/v 我省/n 、/w 内蒙古/ns 、/w 江苏/ns ，/w 交代/v 了/ule 她们/rr 去年/t [11/m 月份/n]/mq 以来/f ，/w 流窜/v 巩义市/ns 、/w 新乡市/ns 、/w 温县/ns 、/w 济源市/ns 等/udeng 地/ude2 作案/vi 20余起/m 、/w [涉案/vn 金额/n]/nz 价值/n 10余万元/m 的/ude1 事实/n 。/w 

