1月14日/t 下午/t ，/w 政协/nis 北京市/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 委员会/nis 第二次/mq 会议/n 开幕/vi 。/w 截至/v 目前/t ，/w 来自/v 通州区/ns 的/ude1 [12/m 名/q]/mq 市政协/n 委员/nnt 积极/ad 为/p 首都/n 发展/vn 和/cc 北京/ns 城市/n 副中心/nz 建设/v 建言/nz 献策/vi ，/w 已/d 提交/v 提案/n [20/m 件/q]/mq ，/w 涉及/v 到/v 农业/n 、/w 交通/n 、/w 水系/n 治理/vn 、/w 民生/n 和/cc 环保/n 建设/vn 等/udeng 多方面/n 内容/n 。/w 
提案/n 摘登/v 
关于/p 加快/v 推进/vn 北京/ns 城市/n 副中心/nz [轨道/n 交通/n]/nz [工程/n 建设/vn]/nz 的/ude1 提案/n 
提案人/n ：/w 安云霁/nr 、/w 赵玉影/nr 、/w 尚珂/nr 、/w 谷建华/nr 
案由/n ：/w 
根据/p 北京市/ns 轨道/n [综合/vn 交通/n 规划/n]/nz ，/w 在/p 北京/ns 城市/n 副中心/nz 区域/n 另/rz 规划/n 有/vyou [4/m 条/q]/mq [轨道/n 交通/n]/nz 线路/n ，/w 其中/rz 地铁/n 线路/n [3/m 条/q]/mq ，/w 为/p M1/x 线/n 东/f 延/vg 、/w R1/x 线/n 、/w R1/x 支线/n ，/w 市郊/s 铁路/n [1/m 条/q]/mq ，/w 为/p S6/x 线/n ，/w 为了/p 加密/vn 北京市/ns 东北部/f 线/n 网/n ，/w 规划/n 增设/v [轨道/n 交通/n]/nz [17/m 号/q]/mq 线/n 。/w R1/x 线/n 连接/v 中心/nis 城/n 与/cc 运河/n 核心区/nz 、/w 宋庄/ns [文化/n 创意/n]/nz [产业/n 集聚/vn 区/n]/nz ，/w 并/cc 在/p 运河/n 核心/n 区内/n 与/cc M6/x 、/w S6/x 线/n 实现/v [三/m 站/vi]/mq 两两/m 换乘/v ，/w 搭建/v 东西南北/n 贯通/vi 的/ude1 [轨道/n 交通/n]/nz 网络/n 。/w 依据/n 全市/n [轨道/n 交通/n]/nz 建设/v 时序/n ，/w R1/x 与/cc S6/x 线/n 的/ude1 启动/vn 建设/v 时间/n 均/d 在/p 2019年/t 左右/f ，/w 2023年/t 左右/f 建成/v 使用/vn ，/w [17/m 号/q]/mq 线/n 在/p 规划/n 中/f ，/w R1/x 支线/n 与/cc M1/x 东/f 延/vg 还/d 属于/v [远景/n 规划/n]/nz 。/w 轨道/n 规划/n 建设/v 迟于/nz 北京/ns 城市/n 副中心/nz 的/ude1 发展/vn 建设/vn ，/w 届时/d 对于/p 北京/ns 城市/n 副中心/nz 的/ude1 功能/n 发挥/v 将/d 产生/v 巨大/a 影响/vn 。/w 
建议/n ：/w 
一/m 、/w 加快/v 推进/vn 北京/ns 城市/n 副中心/nz 规划/n [轨道/n 交通/n]/nz [工程/n 建设/vn]/nz ，/w 提前/vd 启动/v 规划/n R1/x 、/w S6/x 线/n [工程/n 建设/vn]/nz ，/w 加快/v 对/p 规划/n [17/m 号/q]/mq 线/n 、/w R1/x 支线/n 与/cc M1/x 东/f 延/vg 的/ude1 规划/n 研究/vn 。/w 
二/m 、/w 建议/n 提前/vd 研究/v 承载力/n 需求/n ，/w 规划/n 加密/vn 北京/ns [东部/f 地区/n]/nz [轨道/n 交通/n]/nz 线/n 网/n 。/w 
关于/p 加大/v 北运河/nz 污水/n 治理/v 力度/n ，/w 为/p “/w 北京/ns 城市/n 副中心/nz ”/w 建设/vn 营造/v 良好/a 水环境/nz 的/ude1 提案/n 
提案人/n ：/w 田春华/nr 、/w 尚珂/nr 、/w 谷建华/nr 
案由/n ：/w 近年来/dl ，/w 通州/ns 围绕/v 北运河/nz 及其/cc 支流/n 开展/v 了/ule 多个/mq [重点/n 工程/n]/nz 建设/vn ，/w 5/m 河/n 交汇/v 处/n 建设/vn 了/ule 新城/ns 核心区/nz ，/w 在/p 萧太后/nz 河两岸/nz 建设/v 文化/n 旅游区/n ；/w 在/p [凉水河/ns 北岸/s 建设/vn 环渤海/ns 总部/nis 基地/nis]/nt 等/udeng ，/w 一方/mq 清水/ns 对/p “/w 北京/ns 城市/n 副中心/nz ”/w 建设/vn 有着/v 重要/a 的/ude1 意义/n 。/w 
北京市/ns 70%/m 的/ude1 人口/n 生活/vn 在/p 北运河/nz 流域/n ，/w 流域/n [经济/n 总量/n]/nz 占/v 全市/n 的/ude1 80%/m ，/w 担负/v 着/uzhe 全市/n 90%/m 的/ude1 污水/n 排放/v 任务/n 。/w 近年来/dl ，/w 随着/p [社会/n 经济/n]/nz 的/ude1 发展/vn ，/w 北运河/nz 流域/n [人口/n 数量/n]/nz 不断/d 增加/v ，/w 全市/n 人口/n [增长/v 速度/n]/nz 远/a 超/v 规划/n ，/w [工业/n 企业/n]/nz 的/ude1 规模/n 不断/d 扩大/v ，/w 导致/v [污水/n 排放量/n]/nz 不断/d 激增/vi 。/w 而/cc [污水/n 处理厂/nis]/nis 及/cc 收集/v 管网/n 建设/vn 远/a 落后/a 于/p 城市/n 发展/v 需求/n ，/w 市内/s [污水/n 处理厂/nis]/nis 几乎/d 是/vshi 建设/vn [一/d 处/n]/mq ，/w 超负荷/b [一/d 处/n]/mq ，/w 大量/m 污水/n 仍/d 不/d 经/p 处理/vn 直/d 排入/vf 河/n ，/w 水质/n 不断/d 恶化/vi 。/w 同时/c ，/w 因/p 流域/n 连续/a 干旱/a ，/w 雨/n 洪/ng 入/v 河/n 量/n 减少/v ，/w 更/d 加剧/v 了/ule 河道/n 水质/n 恶化/vi 趋势/n 。/w 经/p 检测/vn ，/w 北运河/nz 水系/n 的/ude1 各个/rz 河段/n 中/f ，/w 大部分/n 河道/n 的/ude1 水质/n 长期/d 属于/v 劣/ag [Ⅴ/m 类/q]/mq 。/w 
经过/p 市政府/n 近年来/dl 的/ude1 治理/vn ，/w 北运河/nz 初步/d 实现/v 了/ule 流域/n 内/f 一级/b 、/w 二级/b 支流/n “/w 不/d 黑/a 不/d 臭/a 无/v 水华/nz ”/w 的/ude1 目标/n ，/w 但/c 仍/d 存在/v 河水/n 异味/n 等/udeng 问题/n ，/w 与/cc 2015年/t 要/v 实现/vn [水生态/nz 系统/n]/nz 得到/v 初步/d 恢复/v 的/ude1 目标/n 有着/v 巨大/a 差距/n ，/w 并/cc 对/p 处于/v 下游/f 的/ude1 通州/ns 产生/v 了/ule 严重影响/v 。/w 
建议/n ：/w 
一/m 、/w 采用/v [先进/a 技术/n]/nz ，/w 加快/v 污水处理/v 设施/n 建设/vn ；/w 
二/m 、/w 加强/v 监管/vn 、/w 促进/v 上游/f 治污/vn ；/w 
三/m 、/w 实行/v 治污/vn 项目/n 审批/v [绿色/n 通道/n]/nz ，/w 推进/vi 项目/n 尽快/d 实施/v ；/w 
四/m 、/w 加快/v 制定/vn 、/w 实施/v 跨/v 区县/n [河流/n 断面/n]/nz [考核/vn 制度/n]/nz 及/cc 具有/v 可操作性/n 的/ude1 污染/vn 补偿/v 机制/n ；/w 
五/m 、/w 全市/n [统一/vn 规划/n]/nz ，/w 确定/v 一批/mq 重点/n 治理/v 项目/n 。/w 以/p 2012年/t [全国/n 水利/n 普查/vn]/nz 结果/n 为/p 依据/n ，/w 全市/n 统一/vn 确定/v 一批/mq 主河道/n 重点/n 排污口/n 、/w 河道/n 支流/n 和/cc 沟渠/n 为/p 重点/n 治理/v 项目/n ，/w 追根溯源/i ，/w 加大/v 违规/vn 排污/vn 执法/vn ，/w 分/qt 区域/n 落实/v 治污/vn 工程/n 任务/n 。/w 
