用/p 影像/n 更加/d 直观/a 留存/v 北京/ns 城市/n 副中心/nz 建设/vn 的/ude1 美好/a 珍贵/a 历史/n 记忆/n 。/w 近日/t ，/w 通州/ns 全面/ad 开展/v 对/p 旧城/ns 、/w [旧村/ns 改造/vn]/nz 和/cc [重点/n 工程/n]/nz [建设/vn 项目/n]/nz 影像/n 资料/n 留存/v 工作/vn 。/w 
随着/p 北京/ns 城市/n 副中心/nz 建设/vn 和/cc [城市化/v 进程/n]/nz 不断/d 推进/vi ，/w 通州/ns 的/ude1 旧城/ns 、/w [旧村/ns 改造/vn]/nz 和/cc [重点/n 工程/n]/nz [建设/vn 项目/n]/nz 日益/d 增加/v 。/w 
为/p 完整/a 记录/v 这/rzv 一/m 时期/n 重大/a 变革/vn ，/w 近日/t ，/w [区/n 档案局/nis]/nt 下发/v 《/w 关于/p 加强/v 对/p 旧城/ns 、/w [旧村/ns 改造/vn]/nz 和/cc [重点/n 工程/n]/nz [建设/vn 项目/n]/nz 影像/n 资料/n 留存/v 工作/vn 的/ude1 通知/n 》/w ，/w 在/p 规范/v 旧城/ns 、/w [旧村/ns 改造/vn]/nz 和/cc [重点/n 工程/n]/nz [建设/vn 项目/n]/nz [档案/n 管理/vn]/nz 的/ude1 基础上/nz ，/w 进一步/d 用/p 影像/n 资料/n 更加/d 直观/a 留存/v 历史/n 记忆/n 。/w 
影像/n 拍摄/v 收集/vn 工作/vn 中/f ，/w 各/rz 相关/vn 单位/n 要/v 对/p 准备/v 进行/vn 旧城/ns 、/w [旧村/ns 改造/vn]/nz 和/cc [重点/n 工程/n]/nz [建设/vn 项目/n]/nz ，/w 制定/v 拍摄/vn 方案/n ，/w 及时/ad 留存/v 改造/vn 建设/vn 前后/f 的/ude1 影像/n 资料/n 。/w 对/p 正在/d 建设/vn 和/cc 已经/d 完成/v 的/ude1 旧城/ns 、/w [旧村/ns 改造/vn]/nz 和/cc [重点/n 工程/n]/nz [建设/vn 项目/n]/nz ，/w 要/v 采取/v 抢救/vn 性/ng 和/cc 补救/vn 性/ng 措施/n 进行/vn 影像/n 资料/n 的/ude1 收集/vn 与/cc 留存/v 。/w 并/cc 做好/v 影像/n 资料/n 的/ude1 收集/vn 、/w 整理/v 、/w 移交/v 、/w 归档/vn 工作/vn ，/w 确保/v 旧城/ns 、/w [旧村/ns 改造/vn]/nz 和/cc [重点/n 工程/n]/nz [建设/vn 项目/n]/nz 影像/n 资料/n 的/ude1 齐全/a 完整/a 。/w 
下/f 一步/mq ，/w [区/n 档案局/nis]/nt 将/d 通过/p 监督/vn 、/w 指导/vn 、/w 检查/vn 此项/r 工作/vn ，/w 确保/v 为/p 北京/ns 城市/n 副中心/nz 建设/vn 留下/v 美好/a 珍贵/a 的/ude1 历史/n 记忆/n 。/w 
（/w 通讯员/nnt 刘海舒/nr 代金光/nr ）/w 
