1月15日/t ，/w [新街口/ns 街道/ns]/ns 联合/v [中国/ns 民主/a 同盟/nis]/nt [北京市/ns 委员会/nis]/nt 以及/cc [西城区/ns 文化/n 委/ng]/nt 在/p [新街口/ns 街道/ns 社区/n 服务/vn 中心/nis]/nt 共同/d 举办/v 了/ule 以/p “/w 同心/vi 共/d 筑/v 中国/ns 梦想/n ，/w 携手/vd 同/p 建/v 文化/n 家园/n ”/w 为/p 主题/n 的/ude1 新春/t 笔会/n 活动/vn 。/w 
本次/r “/w 新春/t 笔会/n ”/w 暨/cc 非/b 遗/vg 进/vf [社区/n 活动/vn]/nz 是/vshi [新街口/ns 街道/ns]/ns 为/p 积极/ad 贯彻/v 落实/vn [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 提出/v 的/ude1 关于/p 推动/v 社会主义/n 文化/n 大/a 发展/vn 大/a 繁荣/an ，/w 进一步/d 丰富/a 辖区/n 居民/n 和/cc 驻/v 区/n 单位/n 的/ude1 [群众/n 文化/n]/nz 生活/vn ，/w 不断/d 整合/v 地区/n [人文/n 资源/n]/nz ，/w 结合/v 地区/n 特色/n ，/w 逐步形成/v 的/ude1 “/w 白塔/n 新/a 辉/ng ”/w 品牌/n [文化/n 活动/vn]/nz 之一/rz ，/w 拉开/v 了/ule 街道/ns 2014年/t [第三/m 届/q]/mq “/w 白塔/n 新/a 辉/ng ”/w 系列/n [文化/n 活动/vn]/nz 的/ude1 序幕/n 。/w 
活动/v 仪式/n 中/f ，/w [中国/ns 书画界/n 联合会/nis]/nz 会员/nnt 于敬明/nr 、/w [北京/ns 联合/vd 大学/nis]/ntu 教授/nnt 吴熹/nr 、/w [北京/ns 教育/vn 学院/nis]/nt 教授/nnt 方金秋/nr 、/w 民盟/n [北京/ns 市委/nis]/nto 干部/nnt 、/w [新街口/ns 社区/n]/nz 教育/v 学校/nis 书法/n 教师/nnt 以及/cc [新街口/ns 少年宫/nis]/nt 部分/n 书法/n 学员/nnt 等/udeng 一批/mq 优秀/a 的/ude1 书法家/nnt 、/w 书法/n 爱好者/n 纷纷/d 挥毫/vi 泼墨/vi ，/w 书写/v 春联/n 和/cc “/w 福/n ”/w 字/n ，/w 为/p 参与/v 现场/s 的/ude1 街道/ns 社工/nz 、/w 地区/n 居民/n 送/v 出/vf 新春/t 的/ude1 祝福/vn 。/w 同时/c ，/w 来自/v 地区/n [四/m 个/q]/mq [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 桂香/nr 村南/nz 味/ng 食品/n 、/w 传统/n 灯彩/n 、/w 北京/ns [内/f 画/v 鼻烟壶/n]/nz 、/w 裕/vg 氏/ng 草编/b 等/udeng 传承人/nz 也/d 走进/v 社区/n ，/w 现场/s 制作/v ，/w 与/cc 现场/s 居民/n 零距离/nz 互动/vn ，/w 充分/ad 展示/v 了/ule 新街口/ns 地区/n 的/ude1 非/b 遗/vg 文化/n 风采/n 。/w 来自/v 地区/n 近/a [百/m 名/q]/mq 居民/n 不仅/c 收获/n 了/ule 新春/t 的/ude1 [第/m 一缕/mq]/mq 祝福/vn ，/w 品尝/v 了/ule [中华/nz 老字号/n]/nz 糕点/n ，/w 欣赏/v 并/cc 参与/v 制作/vn 了/ule 鼻烟壶/n 、/w 灯彩/n 、/w 草编/b 等/udeng 极/d 具/vg 民俗/n 特色/n 的/ude1 [民间/n 手工艺品/n]/nz 。/w 
街道/ns 相关/vn 负责人/nnt 告诉/v 记者/nnt ：/w “/w 新的/a 一年/mq ，/w 街道/ns 将/d 进一步/d 全力/d 整合/v 地区/n [人文/n 资源/n]/nz ，/w 以/p 文化/n 工作/vn 为/p 载体/n ，/w 致力于/v 为/p 地区/n 居民/n 和/cc 驻地/n 单位/n 提供/v 更为/d 完善/v 的/ude1 [公共/b 服务/vn]/nz 、/w 创造/v 更加/d 美好/a 的/ude1 [生活/vn 环境/n]/nz ，/w 凝聚/v 力量/n 努力/ad 实现/v 国家/n 富强/a 、/w 民族/n 复兴/vn 、/w 人民/n 幸福/a 的/ude1 伟大/a ‘/w 中国/ns 梦/n ’/w ”/w 。/w （/w 通讯员/nnt ：/w 曹蕾/nr ）/w 
