人民网/nz 北京/ns 1月16日/t 电/n （/w 白雪/n ）/w 1月14日/t ，/w 陕西省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq 会议/n 在/p 陕西/ns 大会堂/n 召开/v 。/w 陕西省/ns 省长/nnt 娄勤俭/nr 代表/nnt [陕西省/ns 人民政府/nis]/nt 向/p 大会/n 作/v 2014年/t 工作报告/v ，/w 报告/n 中/f 强调/v 陕西/ns 将/d 全面/ad 推进/vi [政务/n 公开/ad]/nz ，/w [建立/v 健全/v]/nz 百姓/n 问政/nz 制度/n 。/w 
报告/n 指出/v 2014年/t 陕西/ns 将/d “/w 全面/ad 推进/vi [政务/n 公开/ad]/nz 。/w 认真/ad 落实/v [政府/nis 信息/n 公开/ad 条例/n]/nz ，/w 及时/ad 准确/a 全面/ad 公开/ad 群众/n 普遍/ad 关心/v 的/ude1 [政府/nis 信息/n]/nz 。/w 加强/v 市县/n 政务/n 服务中心/nis 标准化/vn 建设/vn ，/w 积极/ad 推行/v 一个/mq 窗口/s 受理/v 、/w 一站式/nz 审批/vn 、/w [一条龙/n 服务/vn]/nz 的/ude1 [运行/vn 模式/n]/nz 。/w [建立/v 健全/v]/nz 百姓/n 问政/nz 制度/n ，/w 扩大/v 公民/n 代表/nnt 走进/v 政府/nis 和/cc 大学生/nnt 到/v [政府/nis 机关/n]/nz 见习/vn 活动/vn 的/ude1 范围/n ，/w 提高/v [政务/n 微博/n]/nz 发布/v 时效/n 和/cc 质量/n ，/w 加大/v 群众/n 网上/s 诉求/v 办理/vn 力度/n 。/w 本届/r 政府/nis 一定/b 要/v 加快/vn 推进/vi 决策/vn 公开/ad 、/w 管理/vn 公开/ad 、/w 服务/vn 公开/ad 、/w 结果/n 公开/ad ，/w [努力/ad 做到/v]/nz 让/v 人民/n 监督/v 权力/n 、/w 让/v 权力/n 在/p 阳光/n 下/f 运行/vn ”/w 。/w 
近日/t ，/w 人民网/nz 《/w [地方/n 领导/n 留言板/nz]/nz 》/w 发布/v 2013年终/t 数据/n 报告/n 。/w 根据/p 报告/n 中/f 的/ude1 数据/n 统计/vn ，/w 2013年/t ，/w 陕西省/ns 网友/n 留言/n 总数/n [7115/m 条/q]/mq ，/w 官方/n 回复/v 总数/n [5517/m 条/q]/mq ，/w 2013年/t 陕西/ns 留言板/nz 回复/v 率/v 达到/v 了/ule 77.5%/m 。/w 意味着/v 在/p 2013年/t ，/w [7/m 成/v]/mq 以上/f 的/ude1 网友/n 留言/n 得到/v 官方/n 回复/v 。/w 
