省纪委/n 通报/v [4/m 起/vf]/mq 违反/v 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n 典型/n 案例/n ，/w [14/m 名/q]/mq 顶风/vi 违纪者/n 受/v 处分/n 
中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n 和/cc 省委/nis 《/w 贯彻/v 落实/vn 中央/n 关于/p 改进/v [工作/vn 作风/n]/nz 、/w [密切/ad 联系/v 群众/n]/nz [八/m 项/q]/mq 规定/n 的/ude1 [若干/m 意见/n]/nz 》/w 颁布/v 以来/f ，/w 全省/n 各地/rzs 各/rz 单位/n 能够/v 认真/ad 贯彻执行/v ，/w 干部/nnt 作风/n 明显/a 转变/v ，/w 但/c 仍/d 有/vyou 个别/a 单位/n 和/cc 少数/m [党员/nnt 干部/nnt]/nz 心/n 存/v 侥幸/ad 、/w 顶风/vi 违纪/vn 。/w 昨天/t ，/w 记者/nnt 从/p 省纪委/n 获悉/v ，/w 春节/t 将/d 至/p ，/w 为/p 进一步/d 严明/a 纪律/n ，/w 纪检/n 部门/n 将/d 近期/t 查处/v 的/ude1 [4/m 起/vf]/mq 典型/n 案例/n 予以/vx 通报/v 。/w 
另外/c ，/w 记者/nnt 从/p 省纪委/n 了解到/v ，/w 近/a 段/q 时间/n 部分/n 省辖市/n 人大/nis 、/w 政府/nis 、/w 政协/nis 班子/n 将/d 进行/vn [换届/vi 选举/v]/nz ，/w 各级/r [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 将/d 抓住/v 重要/a [时间/n 节点/n]/nz ，/w 加强/v 执纪/vn 监督/vn ，/w 保持/v 严惩/vn 腐败/an 行为/n 的/ude1 高压/n 态势/n ，/w 坚决/ad 刹住/v [节日/n 期间/f]/nz 公款/n 送礼/vi 、/w 公款吃喝/vl 和/cc 奢侈浪费/vl 等/udeng 不正之风/n ，/w 坚决/ad 刹住/v [跑官/v 要/v 官/n]/nz 、/w [拉票/nz 贿选/vn]/nz 和/cc 换届/vi 前/f [突击/vn 提拔/v 干部/nnt]/nz 等/udeng 不正之风/n 。/w 对/p 顶风/vi [违纪/vn 行为/n]/nz ，/w 要/v 快/a 查/v 快/a 办/v ，/w 发现/v 一起/s ，/w 查处/v 一起/s ，/w 及时/ad 通报/v 曝光/vn ，/w 并/cc 按照/p [党风/n 廉政/n 建设/vn 责任制/n]/nz 有关/v 要求/n 严肃/a 追究/v 相关/vn 领导干部/nnt 的/ude1 责任/n 。/w 
案例/n 1/m 
兰考/ns [计生委/nis 主任/nnt]/nnt 私设/v 小金库/n 
案情/n 回顾/v ：/w 2013年5月/t 至/p 2013年9月/t ，/w [兰考县/ns 人口/n 和/cc 计划生育/n 委员会/nis]/nt 主任/nnt 、/w 党委/nis 副书记/nnt 孔令玲/nr 安排/v 会计/nnt 李秀红/nr 通过/p [虚列/nz 支出/n]/nz 和/cc 收入/n 不/d 记账/vn 等/udeng 方式/n ，/w 私设/v “/w 小金库/n ”/w [16/m ./w 2/m 万元/q]/mq ，/w 其中/rz [10/m ./w 11/m 万元/q]/mq 用于/v 单位/n 招待费/n 、/w 食品/n 款/q 、/w 购买/v [手机/n 充值卡/nz]/nz 、/w 中秋节/t 送礼/vi 等/udeng 支出/n 。/w 
处理/v 结果/n ：/w 经/p [兰考县/ns 纪委/nnt 监察局/nis]/nt 研究/vn 并/cc 报/n 县委/nis 、/w 县政府/n 同意/v ，/w 给予/vn 孔令玲/nr [撤销/v 党内/s 职务/n]/nz 、/w [行政/n 撤职/vi 处分/n]/nz ，/w 给予/vn 会计/nnt 李秀红/nr [行政/n 记过/vn 处分/n]/nz 。/w 
案例/n 2/m 
[鹤壁/ns 淇滨区/ns 人/n 社/n 局/n]/nt 副局长/nnt 为/p 儿子/n 大办/v 婚事/n 
案情/n 回顾/v ：/w 2013年9月1日/t 晚上/t 、/w 9月4日/t 中午/t ，/w [鹤壁市/ns 淇滨区/ns 人/n 社/n 局/n 党组/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 副局长/nnt 侯中金/nr 分/qt 两次/mq 在/p 淇滨区/ns 一家/n 酒店/nis 为/p 其/rz 儿子/n 操办/v 婚事/n ，/w 共/d 摆/v 宴席/n [61/m 桌/ng]/mq ，/w 收取/v 礼金/n [7/m ./w 8/m 万元/q]/mq 。/w 
处理/v 结果/n :/w 根据/p 查明/v 事实/n ，/w [淇滨区/ns 纪委/nnt]/nt 给予/vn 侯中金/nr [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 处分/n ，/w 建议/n 区政府/n 按/p 程序/n 免去/v 其/rz [淇滨区/ns 人/n 社/n 局/n]/nt 副局长/nnt 职务/n 。/w 
案例/n 3/m 
商水县/ns 第一/m 初级中学/nis 校领导/nnt 集体/n 公款/n 旅游/vn 
案情/n 回顾/v ：/w 2012/m 、/w 2013年五一/t 假期/t ，/w 商水县/ns 第一/m 初级中学/nis 校长/nnt 朱长山/nz 带领/v 副校长/nnt 冯青云/nr 、/w 于喜红/nr ，/w 教务/nnt 主任/nnt 雷联营/nr 等/udeng 人/n 到/v 麻城/ns 、/w 武汉/ns 、/w 南京/ns 、/w 杭州/ns 等/udeng 地/ude2 公款/n 旅游/vn 。/w 2011年11月/t 至/p 2012年5月/t ，/w 朱长山/nz 用/p 公费/n 报销/v 个人/n 手机/n 话费/n [1500/m 元/q]/mq 。/w 
案例/n 4/m 
[襄城县/ns 王洛镇/ns 政府/nis]/nt “/w 公务/n 接待/v ”/w 打/v 70万/m 白条/n 
案情/n 回顾/v ：/w 2013年10月24日/t ，/w 网络/n 曝光/vi “/w [王洛镇/ns 政府/nis]/nt 三年/t 打/v 70万/m 白条/n ，/w 饭店/nis 老板/nnt 挂/v 横幅/n 讨债/vn ”/w 问题/n 。/w 经查/nz ，/w 2007年/t 至/p 2013年2月/t ，/w [王洛镇/ns 政府/nis]/nt 累计/vd 赊欠/v 耿伟杰/nr 红烧猪蹄/nf 店/n 餐费/n [70/m ./w 05/m 万元/q]/mq 。/w 特别/d 是/vshi 2011年11月/t 许昌市/ns 推行/v “/w 公务/n 灶/n ”/w 制度/n 后/f ，/w [王洛镇/ns 政府/nis]/nt 仍然/d 在/p 该/rz 饭店/nis 进行/vn 公务/n 接待/v [265/m 次/qv]/mq 共计/v [15/m ./w 06/m 万元/q]/mq 。/w 
处理/v 结果/n :/w 根据/p 查明/v 事实/n ，/w [许昌市/ns 纪委/nnt 监察局/nis]/nto 给予/vn [王洛镇/ns 原/b 党委/nis]/nt 书记/nnt （/w 现任/v 襄城县/ns 副县级/b 干部/nnt ）/w 闫遂凌/nr [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 处分/n 。/w [襄城县/ns 纪委/nnt 监察局/nis]/nt 给予/vn [王洛镇/ns 党委/nis]/nt 书记/nnt 韩军红/nr [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 处分/n ，/w 建议/n 县委/nis 免去/v 其/rz [王洛镇/ns 党委/nis]/nt 书记/nnt 职务/n ；/w 分别/d 给予/vn 王洛镇/ns 镇长/nnt 刘会川/nr 、/w 原/b 镇长/nnt 韩克亮/nr [行政/n 记大过/n]/nz 处分/n ；/w 给予/vn [王洛镇/ns 原/b 纪委/nnt]/nt 书记/nnt 马东杰/nr 党内/s 警告/v 处分/n ；/w 给予/vn 王洛镇/ns 原/b 副科级/b 组织员/nnt 罗国军/nr [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 处分/n ；/w 给予/vn 王洛镇/ns 财税/n 所/usuo 所长/nnt 耿战生/nr [行政/n 记过/vn 处分/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 王磊/nr ）/w 
