[今天/t 下午/t]/nz ，/w [新安/ns 晚报/n]/nz 、/w 安徽/ns 网/n 记者/nnt 从/p [黄山市/ns 体育局/nis]/nto 获悉/v ，/w 该市/r 已/d 向/p 国家/n 体育/n [主管/vn 部门/n]/nz 提出/v 申办/vn 新安江/ns 段/q 的/ude1 [半程/n 马拉松/n]/nz 赛事/n 意愿/n 。/w 
今天/t ，/w [黄山市/ns 体育局/nis]/nto [主要/b 负责人/nnt]/nnt 称/v ，/w 市民/n 这/rzv 一/m 想法/n 和/cc 体育/n 部门/n 不谋而合/vl 。/w 去年/t 12月/t 上旬/t ，/w 该局/r 专程/d 赴/v [国家/n 体育/n 总局/nis 田径运动/n 管理/vn 中心/nis]/nt 和/cc 安徽省/ns 田径/n [游泳/vn 运动/vn 管理/vn 中心/nis]/nt ，/w 就/d 黄山市/ns 申办/v [半程/n 马拉松/n]/nz 比赛/vn 的/ude1 可能性/n 及/cc 有关/v 事项/n 咨询/vn 和/cc 沟通/v ，/w 表明/v 了/ule 积极/ad 的/ude1 申办/vn 态度/n 。/w 目前/t ，/w 正/d 对/p 举办/v [半程/n 马拉松/n]/nz 比赛/vn 的/ude1 整体/n 费用/n 进行/vn 测算/v ，/w 为/p 下/f 一步/mq 工作/vn 推进/vi 提供/v 决策/vn 依据/n 。/w 
目前/t ，/w 黄山市/ns 已确定/nz 依托/v 新安江/ns 水景/n 生态/n 和/cc 徽州/ns 明清/t 古道/n 资源/n ，/w [9/m 月份/n]/mq 举办/v [万/d 人/n]/mq 户外/s 徒步/d 大型/b 赛事/n 。/w （/w 记者/nnt 吴永泉/nr ）/w 
