《/w 小/a 时代/n 1/m 》/w 剧照/n 
据/p [信息/n 时报/n]/nz 报道/v ，/w [英国/ns BBC/x 电视台/nis]/nt 近日/t 列出/v 2014年/t 必/d 看/v 的/ude1 [8/m 部/q]/mq 电影/n ，/w 入围/v 影片/n 题材/n 宽泛/a ，/w 从/p 神话/n 题材/n 的/ude1 《/w [诺亚/nrf 方舟/n]/nz 》/w 、/w 安吉丽娜·茱莉/nrf 主演/v 的/ude1 《/w 沉睡/vi 魔咒/n 》/w 到/v 记录/vn 缆车/n 日常/b 运作/vn 、/w 极富/v 实验性/n 的/ude1 《/w 玛/nz 纳/v 卡玛/nsf 纳/v 》/w ，/w 片/q 单/b 中/f 甚至/d 还包括/nz 郭敬明/nr 执导/v 、/w 将/d 于/p 今年/t 夏天/ns 上映/v 的/ude1 《/w 小/a 时代/n 3/m 》/w 。/w 
BBC/x 文章/n 中/f 认为/v ，/w 《/w 小/a 时代/n 3/m 》/w 上映/v 可能/v 是/vshi [中国/ns 电影/n]/nz 2014年/t 夏天/ns 发生/v 的/ude1 大事/n 之一/rz 。/w 《/w 小/a 时代/n 3/m 》/w 是/vshi 《/w 小/a 时代/n 》/w 三部曲/n 的/ude1 最后/f 一部/mq ，/w 虽然/c 预期/v 票房/n 可能/v 大/a 卖/v ，/w 但/c 影片/n 却/d 极/d 富含/v 争议/vn 。/w 该片/r 记录/v 了/ule 一群/mq 热衷/v 时尚/n 的/ude1 上海/ns 少女/n 的/ude1 经历/n ，/w 被/pbei 描述/v 为/p 是/vshi 《/w [欲望/n 都市/n]/nz 》/w 和/cc 《/w [时尚/n 女魔头/nz]/nz 》/w 的/ude1 中国/ns 混合/v 版/n 。/w 该/rz 系列/n 的/ude1 前/f 两部/mq 电影/n 在/p 票房/n 上/f 取得/v 成功/a ，/w 但/c 被/pbei 批评家/nnd 指责/v 影片/n 物欲横流/n ，/w 在/p 中国/ns 城市/n 的/ude1 电影/n 青年/n 观众/n 中/f ，/w 一些/mq 新贵/nz 阶层/n 却/d 对/p 该/rz 系列/n 电影/n 产生/v 共鸣/vn 。/w 
一直/d 口碑/n 和/cc 票房/n 呈/v 反比/n 的/ude1 《/w 小/a 时代/n 1/m 》/w 《/w 小/a 时代/n 2/m 》/w 在/p 2013年/t 备受/v 热/a 议/v ，/w 总/b 制作/v 费/n 不/d 超过/v 5000万/m ，/w 但/c 却/d 累计/v 票房/n 收获/n 逾/vg 7亿/m 票房/n ，/w 而/cc 从/p 网友/n 和/cc 专业/n 影人/nz 的/ude1 口碑/n 上/f 来看/u ，/w 也/d 是/vshi [两极/n 分化/vi]/nz ，/w 著名/a 影评人/nnd 龙斌/nr 称/v ：/w “/w 这/rzv 已/d 不是/c 一个/mq ‘/w 烂/a ’/w 字/n 所/usuo 能/v 说/v 清楚/a 的/ude1 了/ule 。/w ”/w 连/ulian 郭敬明/nr 自己/rr 对/p 过/uguo 亿/m 票房/n 都/d 大/a 呼/v “/w 超出/v 预期/vn ”/w 。/w 
《/w 小/a 时代/n 3/m 》/w 作为/p “/w 郭氏/nz 青春/n ”/w 三部曲/n 的/ude1 终结/vn 篇/q ，/w 杨幂/nr 大/a 婚后/t 的/ude1 最终/d 参演/v 、/w 俊男靓女/n 的/ude1 [浪漫/a 爱情/n]/nz ，/w 都/d 成为/v 此片/r 前期/f 宣传/vn 的/ude1 亮点/n ，/w 让/v 不少/m “/w [90/m 后/f]/mq ”/w 中国/ns 观众/n “/w 倍感/v 期待/vn ”/w ，/w [专业/n 人士/n]/nz 预估/v 票房/n 上/f 可能会/nz 更/d “/w 出人意料/vl ”/w 。/w 
