春运/n 开始/v 了/ule ，/w [西安/ns 咸阳/ns 国际/n 机场/nis]/nt 新/a 一年/mq 的/ude1 航线/n 计划/n 也/d 出炉/v 了/ule 。/w 今年/t ，/w 他们/rr 将/d 开通/v 构架/n 空中/s 丝绸之路/n 的/ude1 中亚/ns 航线/n 。/w 
关于/p “/w 空中/s 丝绸之路/n ”/w ，/w [西安/ns 咸阳/ns 国际/n 机场/nis]/nt 首先/d 会/v 开通/vn 西安/ns 经/p 乌鲁木齐/ns 至/p 哈萨克斯坦/nsf 首都/n 阿斯塔纳/nsf 和/cc [土库曼/n 斯坦/nrf]/nsf 首都/n [阿什/nrf 哈巴/nrf 德/b]/nsf 的/ude1 航线/n 。/w 另外/c ，/w 还/d 将/d 开通/v 北京-西安-阿拉木图/nrf 航线/n 和/cc 西安-伊斯坦布尔/nrf 航线/n 。/w 
今年/t 还要/d 开通/v 西安/ns 至/p 新加坡/nsf 航线/n 和/cc 西安/ns 至/p 吉隆坡/nsf 航线/n 。/w 
欧洲/ns 航线/n 方面/n ，/w 将/d 与/cc 海航/ntc 合作/vn 新增/v 杭州-西安-巴黎/nrf 、/w 西安-北京-柏林/nrf 航线/n 。/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 段晓宁/nr 
