《/w 武训传/nz 》/w 于/p 1951年/t 公映/v ，/w 后/f 遭到/v 批判/vn 而/cc 被/pbei 禁/v ，/w 成为/v 新中国/nz 首部/gi 禁片/nz 。/w 该片/r 由/p 曾/d 执导/v 《/w 大路/n 》/w 、/w 《/w 小玩意/nz 》/w 等/udeng [经典/n 电影/n]/nz 的/ude1 留美/vi 导演/nnt 孙瑜/nr 自编/v 自导/nz ，/w 男一号/nnt 则/d 是/vshi 中国/ns 影/ng 史上/d 声名/n 卓著/a 的/ude1 表演艺术家/nnd 赵丹/nr ，/w 此外/c 片中/s 还/d 云集/v 了/ule 黄宗英/nr 、/w 吴茵/nr 等/udeng 上世纪/nz 四五十年代/t 的/ude1 影星/nnd ，/w 掌/n 镜/ng 的/ude1 韩仲良/nr 也/d 是/vshi 当年/t 的/ude1 优秀/a 摄影师/nnt 。/w 
