近日/t ，/w 随着/p 重口味/nz 虐心/nz 大/a 剧/n 《/w [烽火/n 佳人/n]/nz 》/w 在/p 多家/mq 电视台/nis 热/a 播/v ，/w 剧中/n 金夫人/nr 的/ude1 扮演者/n 石兰/nr 再次/d 以/p 崭新/b 的/ude1 姿态/n 和/cc 形象/n 受到/v 广大/b 观众/n 和/cc 网友/n 的/ude1 强烈/a 追捧/v 和/cc 关注/v 。/w 
出生于/v 江西省/ns 南昌市/ns 的/ude1 石兰/nr 早年/t 间/f 就读/vi 于/p [北京/ns 广播/vn 学院/nis]/nt ，/w 毕业/v 后/f 即/v 踏上/v 演艺/n 道路/n ，/w 先后/d 在/p 电视剧/n 《/w 杀人/vi 街/n 的/ude1 故事/n 》/w 、/w 《/w 新大陆/n 》/w ，/w 电影/n 《/w [大鸿/nz 米/q 店/n]/nt 》/w 、/w 《/w [青春/n 冲动/an]/nz 》/w 、/w 《/w 永无宁日/al 》/w 、/w 《/w [激情/n 辩护/vn]/nz 》/w 等/udeng 多部/mq [影视/b 作品/n]/nz 中/f 饰演/v 重要/a 角色/n ，/w 塑造/v 了/ule 个性/n 迥异/z 、/w 情态/n 饱满/a 的/ude1 各类/r 荧屏/n 形象/n ，/w 并/cc 曾/d 以/p 北影/n 厂/n 电影/n 《/w [青春/n 无悔/v]/nz 》/w 中/f “/w 麦/ng 群/ng ”/w 一角/n 获得/v 当年/t “/w 百花奖/nz ”/w [最佳/z 女主角/nnt]/nz 的/ude1 提名/vn 。/w 
时隔/v 数/n 年/qt ，/w 优秀/a 敬业/vi 的/ude1 石兰/nr 再次/d 以/p 精明/a 美艳/a 的/ude1 “/w 金夫人/nr ”/w 一角/n 强势/n 来袭/nz ，/w 赢得/v 众多/a 观众/n 和/cc 网友/n 的/ude1 广泛/a 支持/v 和/cc 青睐/vn 。/w 在/p 剧中/n ，/w “/w 金夫人/nr ”/w 成熟/a 美艳/a 却/d 为/p 保全/v 儿子/n 不得不/d 心狠手辣/vl ，/w 为/p 达/v 目的/n 不择手段/dl ，/w 令人/v 又/d 爱/v 又/d 怕/v 、/w 恨/v 却/d 不舍/nz ，/w 乃至/c 抓/v 心/n 挠/v 肺/n 、/w 无可奈何/vl 。/w 可/v 谁/ry 又/d 能够/v 想到/v ，/w 真实/a 的/ude1 生活/vn 中/f 的/ude1 石兰/nr 却/d 又是/c 一个/mq 率性/nz 大方/a 、/w 烂漫/z 开朗/a ，/w 如同/v 景德镇/ns 的/ude1 青花瓷/n 一般/ad [美丽/a 动人/a]/nz 的/ude1 女子/n 呢/y ？/w 才貌/n 兼备/vi 如/v 石兰/nr 者/k ，/w 敢/v 用/p 一朵/mq 青花/n 的/ude1 纯净/a 演绎出/nz 一片/mq 瓷器/n 的/ude1 犀利/a ，/w 即使/c “/w 伤/v 人/n ”/w 却/d 依然/d 带着/vn 令人/v 无法抗拒/v 的/ude1 美感/n 与/cc 魅力/n ，/w 难怪/d 广大/b 网友/n 要/v 如此/rzv 义无反顾/vl 地/ude2 大爱/nz “/w 金夫人/nr ”/w ！/w 
