《/w 四川/ns 小/a 哥俩/n 贵阳/ns 街头/s 摆摊/v 救母/nz 》/w 追踪/v 
爸爸/n 你/rr 听到/v 了/ule 吗/y ？/w 
关于/p 爸爸/n 的/ude1 记忆/n 
“/w 我/rr 已经/d 不/d 记得/v 他/rr 的/ude1 样子/n 了/ule 。/w 但/c 他/rr 和/cc 同学/n 的/ude1 爸爸/n 不/d 太/d 一样/uyy ，/w 他/rr 从来/d 没/d 背过/nz 我/rr ，/w 也/d 没/d 抱/v 过/uguo 我/rr 。/w ”/w 
“/w 狗/n 挣脱/v 了/ule 狗/n 链/ng ，/w 跑/v 了/ule 。/w 回家/vi 后/f 他/rr (/w 父亲/n )/w 把/pba 我/rr 抱/v 起来/vf ，/w 打/v 我/rr 的/ude1 屁股/n 。/w 没/d 忍住/nz 眼泪/n ，/w 我/rr 哭/v 了/ule 。/w ”/w 
寄予/v 爸爸/n 的/ude1 期望/vn 
小/a 哥俩/n 搀扶/v 母亲/n 回家/vi ，/w [三/m 人/n]/mq 边/k 走边/n 歇/v ，/w “/w 希望/v 爸爸/n 在/p ，/w 他/rr 力气/n 大/a ，/w 可以/v 帮/v 我/rr 把/pba 妈妈/n 背/v 回家/vn 。/w ”/w 
四川/ns 小/a 哥俩/n 贵阳/ns 街头/s “/w 摆摊/v 救母/nz ”/w ，/w 感动/v 众人/n (/w 昨日/t 报道/v )/w 。/w 在/p [11/m 岁/qt]/mq 哥哥/n 李秋鹏/nr 和/cc [9/m 岁/qt]/mq 弟弟/n 李鸿昆/nr 的/ude1 记忆/n 中/f ，/w 爸爸/n 李术贵/nr 的/ude1 拥抱/vn 已经/d 是/vshi [很久/d 很久/d 以前/f]/nz 的/ude1 事/n 了/ule 。/w “/w 我/rr 已经/d 想/v 不/d 起/vf 爸爸/n 长/a 什么样/ryv 了/ule ，/w 但/c 还是/c 希望/v 他/rr 快/a 点/qt 回来/v 。/w ”/w 哥哥/n 李秋鹏/nr 期盼/v 道/qv 。/w 
昨日/t ，/w 记者/nnt 联系/v 上/f 一位/mq 李术贵/nr 在/p 昆明/ns 时/ng 的/ude1 工友/n 林耀辉/nr 。/w 据/p 他/rr 回忆/v ，/w 半年/mq 前/f ，/w 曾/d 听/v 人/n 说/v 李术贵/nr 在/p [云南/ns 昭通/ns]/ns 生活/vn ，/w 但/c 并/cc 无/v 联系/vn 。/w 得知/v [这个/rz 消息/n]/nz ，/w 病重/n 母亲/n 王燕/nr 说/v ：/w “/w 我/rr 不/d 奢望/v 他/rr 能/v 照顾/vn 我/rr ，/w 但/c 我/rr 希望/v 他/rr 能/v 照顾/vn 孩子/n …/w …/w ”/w 
小/a 哥俩/n 的/ude1 生活/vn 
“/w 两个/mq 星期/n 前/f ，/w 吃/v 过/uguo 一次/mq 肉/n ，/w 很香/nz ”/w 
记忆/n 中/f 的/ude1 父亲/n 
“/w 和/cc 同学/n 的/ude1 爸爸/n 不/d 一样/uyy ，/w 从没/d 抱/v 过/uguo 我/rr ”/w 
说/v 到/v 父亲/n ，/w 小秋/nz 鹏/ng 的/ude1 声音/n 低落/an 了/ule 下去/vf ，/w “/w 我/rr 已经/d 不/d 记得/v 他/rr 的/ude1 样子/n 了/ule 。/w 但/c 他/rr 和/cc 同学/n 的/ude1 爸爸/n 不/d 太/d 一样/uyy ，/w 他/rr 从来/d 没/d 背过/nz 我/rr ，/w 也/d 没/d 抱/v 过/uguo 我/rr 。/w ”/w 在/p 他/rr 的/ude1 记忆/n 中/f ，/w 印象/n 最/d 深/a 的/ude1 一次/mq 被/pbei 爸爸/n “/w 拥抱/v ”/w 是/vshi 很久/d 前/f 。/w 
几乎/d 每次/r 王燕/nr 做完/v 透析/v ，/w 小/a 哥俩/n 都会/n 扶着/nz 母亲/n 走/v 回家/vn 。/w 但/c 母亲/n 身体/n 虚弱/a ，/w 他们/rr 力气/n 又/d 小/a ，/w [三/m 人/n]/mq 一边/d 走/v 一边/d 歇/v 很/d 是/vshi 吃力/a 。/w 这样/rzv 的/ude1 时候/n ，/w 小秋/nz 鹏/ng 就/d 希望/v 爸爸/n 在/p ，/w “/w 他/rr 力气/n 大/a ，/w 可以/v 帮/v 我/rr 把/pba 妈妈/n 背/v 回家/vn 。/w ”/w 
母亲/n 最大/gm 心愿/n 
“/w 不/d 奢望/v 照顾/vn 我/rr ，/w 希望/v 他/rr 能/v 照顾/vn 孩子/n ”/w 
王燕/nr 今年/t [33/m 岁/qt]/mq ，/w 这些/rz 年/qt 辗转/vi 广东/ns 、/w 深圳/ns 、/w 昆明/ns 打工/vi ，/w 落/v 了/ule 一身/n 病/n 。/w 电话/n 里/f ，/w 王燕/nr 的/ude1 声音/n 时断时续/nz ，/w 她/rr 很/d 无奈/d 给/p 不/d 了/ule 孩子/n 安稳/a 的/ude1 生活/vn 。/w “/w 每次/r 做完/v 透析/v 治疗/vn ，/w 我/rr 的/ude1 大腿/n 会/v 不断/d 地/ude2 抽筋/vi ，/w 很/d 疼/a 。/w ”/w 王燕/nr 说/v ，/w 她/rr 感谢/v 所有/b 帮助/v 过/uguo 她/rr 的/ude1 人/n 。/w 
每天/r 小秋/nz 鹏/ng 去/vf 上学/vi ，/w 都/d 很/d 担心/v 母亲/n 一个人/mq 在家/vi ，/w 常/d 叮嘱/v 她/rr 不要/d 随便/ad 出门/vi 走动/vi 。/w 对于/p 孩子/n 的/ude1 懂事/a ，/w 王燕/nr 感到/v 很/d 欣慰/a 。/w “/w 我/rr 身体/n 不好/a ，/w 不得不/d 提前/vd 做/v 一些/mq 打算/v ，/w 我/rr 二/m 姐/n 会/v 帮/v 我/rr 照顾/v 俩/m 孩子/n 。/w ”/w 王燕/nr 说/v ，/w 娘家/n 亲戚/n 为/p 给/p 她/rr 治病/vi ，/w 几乎/d 耗尽/v 了/ule 全部/m 积蓄/n 。/w “/w 二/m 姐/n 家/q 有/vyou [6/m 个/q]/mq 孩子/n ，/w 生活/vn 也/d 很/d 拮据/a 。/w 我/rr 现在/t 唯一/b 的/ude1 希望/vn ，/w 就是/v 他/rr 能/v 回来/v 照顾/vn 孩子/n 。/w ”/w “/w 我/rr 其实/d 很/d 想/v 回/v 四川/ns ，/w 但/c 昨天/t 我/rr 听到/v 一个/mq 消息/n ，/w 让/v 我/rr 有些/rz 绝望/a 。/w ”/w 王燕/nr 从/p 以前/f 的/ude1 工友/n 那里/rzs 得知/v ，/w “/w 孩子/n 他/rr 爸/n 可能/v 现在/t [云南/ns 昭通/ns]/ns ，/w 和/cc 一名/mq 贵阳/ns 女子/n 生活/vn 在/p 一起/s ，/w 对方/n 还/d 带着/vn 一个/mq 孩子/n 。/w 我/rr 可能/v 再也/d 没/d 机会/n 回到/v 四川/ns 了/ule 。/w ”/w 说/v 到/v 这/rzv ，/w 王燕/nr 哽咽/vi 了/ule ，/w “/w 我/rr 不/d 奢望/v 他/rr 能/v 照顾/vn 我/rr ，/w 但/c 我/rr 希望/v 他/rr 能/v 照顾/vn 孩子/n 。/w ”/w 
懂事/a “/w 小摊贩/nz ”/w 
“/w 只/d 赚/v [1/m 块/q]/mq 也/d 可以/v ”/w 怕/v 顾客/n 付钱/v “/w 忘/v ”/w 东西/n 
提到/v 摆摊/vn 遇到/v 的/ude1 困难/an ，/w 小秋/nz 鹏/ng 坦言/v ，/w 一/m 怕/v 没/d 零钱/n 找/v 给/p 顾客/n ，/w 二/m 怕/v 顾客/n 给/p 了/ule 钱/n 后/f “/w 忘/v ”/w 拿/v 东西/n 。/w 
“/w 有时候/d 没/d 零钱/n ，/w 买/v 东西/n 的/ude1 人/n 会/v 说/v 算/v 了/ule 。/w 有时/d 可能/v 他们/rr 给/p 了/ule 钱/n 会/v 忘了/v 拿/v 东西/n ，/w 我/rr 追/v 上去/vf 后/f ，/w 他们/rr 都/d 说/v 不用/d 了/ule 。/w ”/w 谈起/v 自己/rr 卖/v 东西/n 的/ude1 技巧/n ，/w 小秋/nz 鹏/ng 表示/v ，/w 最/d 常/d 说/v 的/ude1 一句话/l 便是/v “/w 我家/n 的/ude1 质量/n 好/a ，/w 价钱/n 可以/v 给/p 你/rr 算/v 便宜/a 一点/mq ”/w ，/w 别人/rr 卖/v [8/m 块/q]/mq ，/w 他/rr 只/d 卖/v [7/m 块/q]/mq ，/w “/w 只/d 赚/v [1/m 块/q]/mq 也/d 可以/v ，/w 多/a 一个人/mq 买/v 就/d 多赚/nz [1/m 块/q]/mq 。/w ”/w 
寻/v 父/ng  进展/vn 
昆明/ns 工友/n ：/w 半年/mq 前/f ，/w 他/rr 在/p [云南/ns 昭通/ns]/ns 
在/p 昆明/ns 时/ng ，/w 林耀辉/nr 曾/d 是/vshi 李术贵/nr 称兄道弟/vl 的/ude1 “/w 哥们儿/n ”/w 。/w 那时候/nz ，/w 他们/rr 两人/mq 同/p 在/p [一/d 处/n]/mq 工地/n 上/f 做/v 散工/nz ，/w 下/f 工/n 后/f 一起/s 喝/vg 喝酒/vi 、/w 吃吃/nz 烧烤/vn 。/w 
“/w 他/rr 脾气/n 一般/ad ，/w 对/p 王燕/nr 也/d 一般/ad 。/w ”/w 林耀辉/nr 介绍/v ，/w 工地/n 上/f 的/ude1 工作/vn 非常/d 不/d 稳定/an ，/w 工资/n 时/ng 高/a 时/ng 低/a ，/w “/w 我们/rr 都/d 不/d 确定/v ，/w 有时候/d 一两千/m ，/w 有时候/d 两三千/m 。/w ”/w 
王燕/nr 生病/vi 后/f ，/w 家里/s 的/ude1 开支/n 增加/v ，/w 李术贵/nr 也/d 开始/v 变得/vi 急躁/a 、/w 常/d 抱怨/v 。/w “/w 他/rr 经常/d 说/v 家里/s 负担/n 太重/d 了/ule ，/w 他/rr 给/p 不/d 起/vf (/w 钱/n )/w 了/ule ，/w 都/d 不/d 晓得/v 怎么办/ryv 。/w ”/w 但/c 在/p 林耀辉/nr 的/ude1 印象/n 里/f ，/w 并/cc 没有/v 听/v 李术贵/nr 提起/v 要/v 走/v 。/w 
2012年6月/t ，/w 李术贵/nr 连续/a 几天/mq 没有/v “/w 开工/vi ”/w ，/w 林耀辉/nr 原本/d 以为/v 他/rr 回/v 四川/ns 老家/n 了/ule 。/w 直到/v 王燕/nr 问/v 到/v ，/w 林耀辉/nr 才/d 知道/v 李术贵/nr 可能/v 是/vshi “/w 跑/v 了/ule ”/w 。/w 随后/d ，/w 他/rr 建议/n 王燕/nr 去/vf [昆明/ns 火车站/n]/nz 找找/nz ，/w 但/c 最终/d 只能/v 在/p 火车站/n 监控/vn 里/f 看到/v ，/w 李术贵/nr 曾/d 在/p [5/m 号/q]/mq 候车/vn 厅/n 出现/v 过/uguo ，/w 但/c 查/v 不/d 出/vf 是/vshi 去/vf 哪里/rys 。/w 
半年/mq 多/a 前/f ，/w 林耀辉/nr 曾/d 听到/v 一名/mq 工友/n 说/v 在/p [云南/ns 昭通/ns]/ns 见过/v 李术贵/nr ，/w 但/c 并/cc 无/v 联系/vn 。/w 林耀辉/nr 称/v ，/w 他/rr 试着/v 托人/v 找找/nz 那位/r 工友/n ，/w 希望/v 能够/v 找到/v 一些/mq 线索/n 。/w 
四川/ns  爱心/n 
市民/n 打进/v 电话/n —/w —/w “/w 孩子/n 太/d 懂事/a ,/w 希望/v 我/rr 能/v 帮助/vn 他们/rr ”/w 
昨日/t 上午/t ，/w 市民/n 杨/ng 先生/n 拨通/v 本/rz 网/n 新闻/n [热线/n 电话/n]/nz 。/w “/w 小/a 哥俩/n 太/d 懂事/a 了/ule ，/w 我/rr 都/d 看/v 哭/v 了/ule 。/w 小/a 娃娃/n 太/d 懂事/a 了/ule 。/w 希望/v 我/rr 能/v 帮助/vn 他们/rr 。/w ”/w 杨/ng 先生/n 的/ude1 情绪/n 有些/rz 激动/a 。/w 
谈及/v 自己/rr 的/ude1 身份/n ，/w 杨/ng 先生/n 拒绝/v 透露/v 。/w “/w 不/d 需要/v 提/v 我/rr 是/vshi 谁/ry ，/w 我/rr 只是/d 被/pbei 他们/rr 感动/v 了/ule 。/w ”/w 随后/d ，/w 记者/nnt 将/d 王燕/nr 的/ude1 [联系/v 方式/n]/nz 交给/v 杨/ng 先生/n 。/w 他/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 身边/s 还有/v 几位/n 朋友/n 也/d 决定/v 一起/s 捐款/vi ，/w 共计/v 约/d [1/m 万元/q]/mq 左右/f 。/w 
昨日/t 中午/t ，/w 刘/nz 女士/n 来电/n 称/v “/w 希望/v 可以/v 尽/vi [绵薄/n 之/uzhi 力/n]/nz ”/w 。/w 她/rr 说/v ，/w 兄弟/n 俩/m 懂事/a 得/ude3 让/v 人/n 心疼/v ，/w 如果/c 自己/rr 有/vyou 时间/n 都/d 愿意/v 加入/vn “/w 寻/v 父/ng 大军/n ”/w 。/w (/w 记者/nnt 赵雨欣/nr 张锐/nr [贵阳/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 张鹏/nr )/w 
我/rr 给/p 不/d 了/ule 孩子/n 安稳/a 的/ude1 生活/vn 。/w 不/d 奢望/v 他/rr (/w 丈夫/n )/w 能/v 照顾/vn 我/rr ，/w 但/c 我/rr 希望/v 他/rr 能/v 回来/v 照顾/vn 孩子/n 。/w ”/w 
—/w —/w 妈妈/n 王燕/nr 
