春运/n 众生/n 像/v ：/w 农民工/nnd 夫妻/n 携/v 全家福/n 回家/vi 团圆/vi 
2014年/t 春运/n 即将/d 到来之际/n ，/w 异乡人/n 聚集/v 在/p 火车站/n 等待/v 列车/n 。/w 1月14日/t ，/w 在/p [山西/ns 太原/ns]/ns 火车站/n 候车/vn 室内/s ，/w 拥挤/a 的/ude1 人群/n 中/f ，/w 四川籍/n 农民工/nnd 赵虎/nr 与/cc 妻子/n 谢仕珍/nr 携/v [全家福/n 照片/n]/nz 返乡/vi 。/w 检票/v 的/ude1 时候/n ，/w 妻子/n 谢仕珍/nr 高举/v 全家福/n 引来/v 众人/n 围观/vi 。/w 赵虎/nr 称/v ，/w 他/rr 和/cc 妻子/n 在/p 外/f 打拼/v 多年/mq ，/w 全家福/n 拍摄/v 于/p 2013年/t 。/w 那一年/mq ，/w 妻子/n 过/uguo 生日/n ，/w 同时/c 也/d 是/vshi 近两年/qt 内/f 首次/m 和/cc 儿女/n 们/k 相聚/v 。/w 
【/w 同期/f 】/w (/w 赵虎/nr 的/ude1 妻子/n 谢仕珍/nr )/w (/w 在/p 四川/ns 没/d 照/v 过/uguo 全家福/n 嘛/y )/w 这/rzv 是/vshi 我/rr 过/uguo 生日/n 时候/n 照/v 的/ude1 嘛/y 。/w 
【/w 同期/f 】/w (/w 农民工/nnd 赵虎/nr )/w 很少/ad 时间/n 回家/vi ，/w 六年/t 了/ule ，/w 都/d 没/d 回过/v 家/q 。/w 
【/w 解说/vn 】/w 赵虎/nr 称/v ，/w 他/rr 和/cc 妻子/n 在/p 山西/ns 代县/ns 一/m [铁路/n 工程/n]/nz 打工/vi ，/w 2013/m 年底/f ，/w 工程/n 顺利/ad 完工/vi 。/w 之后/f ，/w 他们/rr 便/d 联系/v 了/ule 远在/v 浙江/ns 打工/vi 的/ude1 儿女/n 。/w 
【/w 同期/f 】/w (/w 农民工/nnd 赵虎/nr )/w (/w 照片/n 里/f 的/ude1 其他人/r 在/p 哪儿/rys 呢/y )/w 在/p 浙江/ns 那边/rzs (/w 过年/vi 也/d 回/v 吗/y )/w 今年/t 都/d 回去/v 了/ule 。/w 
【/w 解说/vn 】/w 由于/p 时间/n 短促/a ，/w 记者/nnt 只/d 了解到/v 赵虎/nr 一家/n 返乡/vi 后/f 将/d 不再/d 来/vf 山西/ns ，/w 年/qt 后/f 将/d 去/vf 广东/ns 打工/vi ，/w 这/rzv 幅/q 全家福/n 将/d 伴随/v 着/uzhe 他们/rr 两口子/n 一路/mq 飘泊/v 。/w （/w 赵昱/nr ）/w 
推荐/v 阅读/vn :/w 
