■/w 北京/ns 来/vf 的/ude1 爱心/n 人士/n 给/p 老人/n 们/k 试/v 新衣/n 。/w 
■/w 郑占国/nr （/w 后排/n 右/f 四/m ）/w 与/cc 老人/n 们/k 在/p 一起/s 。/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 汪洋/n 摄/vg 
保定市/ns 阜平县/ns 山里/s 汉子/n 郑占国/nr ，/w 用/p 半辈子/mq 做生意/nz 积攒/v 的/ude1 50余万元/m ，/w 在/p 山沟/n 里/f 建起/v [一/d 所/usuo]/mq 家庭/n 养老院/nis ，/w 奉养/v 着/uzhe 来自/v 周边/n 村子/n 非亲非故/vl 的/ude1 [12/m 位/q]/mq 孤寡老人/n 。/w 每年/r 家庭/n 养老院/nis 要/v 花费/vn [10/m 来/vf]/mq 万元/q ，/w 但/c 他/rr 却/d 不肯/v 留/v 一分钱/mq 给/p 自己/rr 的/ude1 [两个/mq 儿子/n]/nz 。/w 1月13日/t ，/w 北京/ns “/w 心/n 系/v 天下/n 在/p 路上/s ”/w 爱心/n 人士/n 特意/d 赶赴/v 阜平/ns ，/w 为/p 郑占国/nr 家庭/n 养老院/nis 的/ude1 老人/n 们/k 送/v 上/f 爱心/n 年/qt 货/n 大/a 礼/n 。/w 
京城/n 爱心/n 献/v 到/v 山沟/n 养老院/nis 
“/w 快/a 点/qt 进屋/vi 暖和/a 暖和/a ，/w 这/rzv 大/a 冷天/t 的/ude1 ，/w 看/v 把/pba 脸/n 冻坏/nz 喽/y ！/w ”/w 1月13日/t 下午/t ，/w 当/p 北京/ns “/w 心/n 系/v 天下/n 在/p 路上/s ”/w 公益/n 团队/n 人员/n 跋涉/vi 300多公里/m ，/w 来到/v 阜平县/ns 最/d 北部/f 的/ude1 场坊村/ns 时/ng ，/w 郑占国/nr 家庭/n 养老院/nis 的/ude1 老人/n 们/k 纷纷/d 出来/vf 迎接/v 。/w 
北京/ns “/w 心/n 系/v 天下/n 在/p 路上/s ”/w 负责人/nnt 介绍/v 说/v ，/w 得知/v 阜平/ns 这家/r 养老院/nis 最近/t 经济/n 上/f 遇到/v 一些/mq 困难/an ，/w 该/rz 公益/n 团队/n 人员/n 为/p 老人/n 们/k 采购/vn 了/ule 一份/mq 爱心/n 年/qt 货/n 大/a 礼/n ：/w 空调/n 、/w 轮椅/n 、/w 毛毯/n 、/w 棉衣/n 、/w 米/q 、/w 面/nf 、/w 油/n 等/udeng 总价值/n [35000/m 元/q]/mq 的/ude1 生活/vn 物资/n ，/w 装满/v 了/ule 一辆/mq 中/f 型/k 卡车/n 。/w 
贴窗花/nz 、/w 挂/v 中国结/nz 、/w 试/v 新衣服/nz 、/w 吃大锅饭/vl ，/w 爱心/n 人士/n 就/d 像/v 过节/vn 回到/v 自己/rr 家里/s 一样/uyy ，/w 和/cc 老人/n 们/k 一起/s 忙得/nz 不亦乐乎/vl 。/w “/w 要是/c 没有/v 占/v 国/n ，/w 我/rr 都/d 不/d 知道/v 该/rz 咋/ryv 活下去/v ！/w ”/w “/w 好人/n ！/w 占/v 国/n 这/rzv 孩子/n 不错/a ，/w 心眼儿/nz 好/a ！/w 让/v 我们/rr 都/d 有/vyou 房子/n 住/vi ，/w 有/vyou 肉/n 吃/v ！/w ”/w 闲话/n 家常/n 时/ng ，/w 老人/n 们/k 提到/v 最多/ad 的/ude1 ，/w 就是/v 郑占国/nr 的/ude1 好/a 。/w 
山里/s 汉/tg 奉养/v [12/m 位/q]/mq 孤寡老人/n 
今年/t [45/m 岁/qt]/mq 的/ude1 郑占国/nr ，/w 是/vshi 土生土长/vl 的/ude1 场/qv 坊/ng 村民/n 。/w 说起/v 建/v 家庭/n 养老院/nis 的/ude1 初衷/n ，/w 这个/rz 个头/n 不/d 高/a 、/w 脸庞/n 黝黑/z 的/ude1 山里/s 汉子/n ，/w 话语/n 像/v 大山/ns 一样/uyy 朴实/a ：/w “/w 我/rr 也/d 是/vshi 在/p 苦水/n 里/f 泡/v 大/a 的/ude1 ，/w 现在/t 我/rr 有条件/nz 了/ule ，/w 不/d 忍心/v 看/v 他们/rr 再/d 受苦/vi 。/w ”/w 
场坊村/ns 位于/v 阜平县/ns 最/d 北部/f 深/a 山区/n ，/w 是/vshi 有名/a 的/ude1 贫困村/n 。/w 因为/c 家/q 贫/ag ，/w 郑占国/nr 只/d 读/v 了/ule 两年/mq 小学/nis 就/d 上山/vi 放羊/vi ，/w [十六/m 七/m 岁/qt]/mq 便/d 独自/d 外出/vi 打工/vi 。/w 焊工/nnd 、/w 瓦工/nnd 、/w 开/v 中巴/n 、/w 跑/v 客运/n 、/w 开发/v 房地产/n ，/w 靠/v 着/uzhe 山里人/n 特有/b 的/ude1 吃苦耐劳/vl ，/w 郑占国/nr 生意/n 越/d 做/v 越/d 红火/a 。/w 
2013年6月份/t ，/w 郑占国/nr 花费/v 50多万元/m 的/ude1 家庭/n 养老院/nis ，/w 终于/d 在/p 深山/n 沟里/ns 建/v 起来/vf ：/w 四合院/n 占地/v [600/m 平米/q]/mq ，/w 共有/v [12/m 间/f]/mq 房/n 、/w [21/m 个/q]/mq 床位/n ，/w 卧室/n 、/w 活动室/n 、/w 厨房/n 、/w 餐厅/nis 一应俱全/vl ，/w 就/d 连/ulian 床/n 上/f 被褥/n 、/w 洗漱/vi 用具/n 都/d 准备好/nz 了/ule 。/w 可/v 他/rr 向/p 孤寡老人/n 们/k 发出/v 邀请/vn 时/ng ，/w 却/d 被/pbei 当头/vi 浇/v 了/ule 一瓢/nz 凉水/n ：/w 天底下/s 哪/ry 有/vyou 这样/rzv 的/ude1 好/a 事儿/n ？/w 是不是/v 想/v 把/pba 我们/rr 的/ude1 低保/n 、/w 五保/vn 钱/n 私吞/nz 了/ule ？/w 郑占国/nr 拍着/nz 胸脯/n 保证/v ：/w 一分钱/mq 不用/d 给/p 我/rr ，/w 看/v 大病/v 你/rr 钱/n 不够/a ，/w 差/a 多少/ry 我/rr 来/vf 补/v 。/w [76/m 岁/qt]/mq 孤寡老人/n 刘小五/nr ，/w 第一个/mq 住进/vf 了/ule 养老院/nis 。/w “/w 天天/d 有/vyou 肉/n 吃/v ，/w 冬天/t 山里/s 新鲜/a 菜/n 少/a ，/w 占/v 国/n 就/d 从/p 县城/n 往/p 回/v 捎/v ，/w 我/rr 这/rzv 身体/n 比/p 来/vf 前/f 强/a 多/a 了/ule 。/w ”/w 刘小五/nr 老人/n 笑着/vi 说/v 。/w 之后/f ，/w 陆续/d 又/d 有/vyou [11/m 位/q]/mq 孤寡老人/n 住进/vf 来/vf 。/w 
不/d 给/p 子女/n 留下/v 一分钱/mq 积蓄/n 
建起/v 家庭/n 养老院/nis 后/f ，/w 郑占国/nr 大部分/n 时间/n 都/d 和/cc 老人/n 们/k 在/p 一起/s 。/w 原来/d 的/ude1 生意/n ，/w 也/d 受到/v 了/ule 很大/d 影响/vn 。/w 
为了/p 照顾/v 老人/n 们/k [日常/b 生活/vn]/nz ，/w 郑占国/nr 雇/v 了/ule 一个/mq 厨师/nnt 兼/v 护工/nz ，/w 每月/r 工资/n [2000/m 元/q]/mq 。/w 老人/n 们/k 每月/r 生活/vn 开销/n ，/w 最低/a 也/d 要/v [3000/m 元/q]/mq ，/w 加上/v 冬季/t 采暖/vn 等/udeng 费用/n ，/w 一年/mq 不/d 下/f [10/m 万元/q]/mq 。/w 为了/p 省钱/a ，/w 郑占国/nr 在/p 养老院/nis 里/f 养/v 了/ule 猪/nf 、/w 鸡/n ，/w 家人/n 花钱/vi 则/d 是/vshi 能/v 省/n 就/d 省/n 。/w 
郑占国/nr 说/v ，/w 他/rr 已经/d 做/v 通/v 家人/n 思想/n 工作/vn ：/w 所有/b 积蓄/n 和/cc 做生意/nz 赚/v 来/vf 的/ude1 钱/n ，/w 都/d 用于/v 奉养/v 家庭/n 养老院/nis 的/ude1 老人/n 们/k ，/w 将来/t 不/d 留给/v [两个/mq 儿子/n]/nz 一分钱/mq 。/w “/w 只要/c 有/vyou 我/rr 一口/mq 饭/n 吃/v ，/w 就/d 不能/v 让/v 老人/n 们/k 比/p 我/rr 吃/v 得/ude3 差/a 。/w 我/rr 就是/v 去/vf 要饭/vi ，/w 也/d 给/p 他们/rr [养老/vn 送终/vi]/nz 。/w ”/w （/w 记者/nnt 汪洋/n ）/w 
