2014年1月15日/t ，/w [北京/ns 铁路局/nis]/nto 北京/ns 客运段/n 列车/n 卧具/n 洗涤/vn 作业/vn 基地/nis ，/w 车间/n 工人/nnt 正在/d 加紧/vd 对/p 北京/ns 春运/n 首/q 趟/qv 临客/n L603/x 次/qv 列车/n 上/f 的/ude1 卧具/n 进行/vn 清洗/v 和/cc 消毒/vn 。/w 2014年/t 春运/n 将/d 从/p 16日/t [正式/ad 开始/v]/nz ，/w 而/cc [北京/ns 铁路局/nis]/nto 春运/n 首/q 趟/qv L603/x 次/qv [旅客/n 列车/n]/nz 也/d 将/d 于/p 当日零时11分/t 从/p 北京/ns 发车/vn 。/w 中国网/nz 陈维松/nr 摄/vg 
