原/b 标题/n ：/w 准妈妈/nz 咬牙/vi 忍痛/d “/w 自己/rr 生/v ”/w 
昨天/t ，/w [湖北省/ns 妇幼/n 保健院/nis 遗传/vn 中心/nis]/nt ，/w 关注/v “/w [单独/d 二胎/nz]/nz ”/w 的/ude1 年轻/a 父母/n 等候/v 咨询/vn 。/w 记者/nnt 胡伟鸣/nr 通讯员/nnt 温红蕾/nr 摄/vg 
武汉/ns 今年/t 启动/v 实施/vn “/w [单独/d 二胎/nz]/nz ”/w 政策/n ，/w 记者/nnt 昨/tg 从/p [湖北省/ns 妇幼/n 保健院/nis]/nth 、/w [广州/ns 军区/nis 武汉/ns 总医院/nis]/nth 、/w [湖北省/ns 武警/nnd 医院/nis]/nt 、/w [武汉市/ns 商/vg 职/ng 医院/nis]/nt 多家/mq 医院/nis 妇产科/nit 了解到/v ，/w [二胎/nz 政策/n]/nz 放宽/v ，/w [间接/b 影响/vn]/nz 到/v 准妈妈/nz 们/k 的/ude1 生育/vn 观念/n ：/w 担心/v “/w 子宫/n 开窗/nz ”/w 给/p 下回/t 生/v 伢/n 留下/v 隐患/n ，/w 准妈妈/nz 纷纷/d 咬牙/vi 要求/n 自己/rr 生/v 。/w 
汉阳区/ns 永丰乡/ns 的/ude1 周密/a 今年/t [26/m 岁/qt]/mq ，/w 去年/t 12月21日/t 住进/vf 市/n [商/vg 职/ng 医院/nis]/nt 待产/vi 。/w 管/v 床/n 医生/nnt 张华章/nr 做/v 检查/vn 发现/v 她/rr 是/vshi 左/f 枕/v 横位/nz ，/w 胎儿/n 比较/d 大/a ，/w 还是/c 手/n 抱/v 肩/n 的/ude1 姿势/n ，/w 这种/r 体/ng 位/q 容易/ad 出现/v 分娩/vn 困难/an ，/w 为/p 安全/an 起见/u 建议/n 剖/v 宫/ng 。/w 没想到/nz 周密/a 连忙/d 拉住/v 她/rr 的/ude1 手/n ，/w 硬/a 要塞/n 个/q [800/m 元/q]/mq 的/ude1 红包/n ，/w 要求/n [自然/n 分娩/vi]/nz 。/w 
12月23日/t 午后/t ，/w 周密/a 开始/v 宫缩/nz ，/w 直到/v 下午/t [5/m 点/qt]/mq ，/w 胎儿/n 头部/n 还/d 没有/v 入盆/nz 。/w 周密/a 痛/a 得/ude3 浑身/n 冒汗/vi ，/w 精疲力竭/vl ，/w 医生/nnt 也/d 坐/v 不住/d 了/ule ：/w “/w 自己/rr 生/v 风险/n 太大/d ，/w 还是/c 手术/n 吧/y ！/w ”/w 周密/a 一/m 听/v 急/v 了/ule ，/w 以为/v 红包/n 给/p 少/a 了/ule ，/w 又/d 掏出/v [3000/m 元/q]/mq 现金/n 硬/a 要塞/n 给/p 医生/nnt 。/w 
下午/t 6点25分/t ，/w 这位/r 勇敢/a 的/ude1 “/w [80/m 后/f]/mq ”/w 妈妈/n ，/w 在/p [医护/vn 人员/n]/nnt 帮助/v 下/f 顺产/n [3/m ./w 9/m 公斤/q]/mq 重/a 的/ude1 男婴/n 。/w 
“/w [二胎/nz 政策/n]/nz 放宽/v 的/ude1 消息/n 传出/v ，/w 我们/rr 和/cc 准妈妈/nz 沟通/v 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 发现/v 她们/rr 对/p [自然/n 分娩/vi]/nz 的/ude1 接纳/vn 程度/n 高/a 了/ule 许多/mq 。/w ”/w 市/n [商/vg 职/ng 医院/nis 产科/nit]/nt 主任/nnt 易明芳/nr 说/v ，/w 大家/rr 怕/v 头胎/n 做手术/nz 成/v 了/ule “/w 疤痕/nhd 子宫/n ”/w ，/w 以后/f 想/v 再/d 要/v 孩子/n ，/w “/w 怀/v ”/w 和/cc “/w 生/v ”/w 的/ude1 风险/n 都/d 增大/v 。/w 
市/n [商/vg 职/ng 医院/nis]/nt 住院/vn 记录/v 显示/vn ，/w 刚刚/d 过去/vf 的/ude1 2013年12月/t ，/w 市/n [商/vg 职/ng 医院/nis 产科/nit]/nt 剖宫产/vn 率/v 为/p 66%/m ，/w 比/p 2012年/t 同期/f 下降/vi [5/m 个/q]/mq 百分点/n ，/w 多/a 降生/vi 了/ule [31/m 个/q]/mq “/w 瓜熟蒂落/vl ”/w 的/ude1 宝宝/n 。/w 
同样/d 的/ude1 情况/n 也/d 出现/v 在/p 其他/rzv 几家/mq “/w 产科/nit 大户/n ”/w 。/w 不久/d 前/f ，/w 一名/mq 身高/n [160/m 厘米/q]/mq ，/w 体重/n 只有/c [120/m 斤/q]/mq 的/ude1 足/a 月/n 孕妇/n 赶到/v [广州/ns 军区/nis 武汉/ns 总医院/nis]/nth ，/w 向/p 产科/nit 副主任/nnt 宋成文/nr 咨询/vn ，/w “/w 医生/nnt 都/d 说/v 我/rr 太/d 瘦/a 了/ule ，/w 可/v 我/rr 想/v 自己/rr 生/v 。/w ”/w 这/rzv 名/q 准妈妈/nz 和/cc 丈夫/n 觉得/v 生/vn 两个/mq 孩子/n 才算/d 完美/a 。/w 
上周三/t 是/vshi 省/n [武警/nnd 医院/nis 妇产科/nit]/nt 主任/nnt 徐红/nr 的/ude1 [专家/nnt 门诊/nis]/nz ，/w 一连/d [三/m 名/q]/mq 准妈妈/nz 要求/n “/w 自己/rr 生/v ”/w ，/w 这/rzv 在/p 以往/t 非常/d 少见/a 。/w 据/p [武汉/ns 大学/nis 中/f 南/b 医院/nis]/nth 统计/vn ，/w 该院/r 去年/t 12月/t 的/ude1 顺产/n 比例/n ，/w 比/p 11月/t 增加/v 近/a [一/d 成/v]/mq 。/w 
一名/mq “/w 二胎/nz 妈妈/n ”/w 怀孕/vi 8个月/t ，/w 因/p 剧烈/a 腹痛/vi 被/pbei 送往/v [广州/ns 军区/nis 武汉/ns 总医院/nis]/nth 。/w 产科/nit 副主任/nnt 宋成文/nr 发现/v ，/w 患者/n 腹部/n 疤痕/nhd 已/d 从/p 内部/f 撑/v 破/v ，/w 只/d 剩下/v 一层/mq 薄膜/n 包裹/n 着/uzhe 胎儿/n ，/w 孩子/n 动作/n 清晰可见/vl ，/w 所/usuo 幸/vg 手术/n 及时/ad ，/w 大人/n 和/cc 孩子/n 安然无恙/vl 。/w 
宋成文/nr 介绍/v ，/w 剖宫产/vn 要/v 依次/d 切开/v 腹壁/nz 、/w 腹膜/n 、/w 子宫/n 壁/ng 等/udeng [七/m 层/qv]/mq 组织/n ，/w 取出/v 孩子/n 以后/f ，/w 还要/d 逐/vg 层/qv 缝合/v 。/w 由于/p 解剖/v 结构/n 改变/v ，/w 疤痕/nhd 处/n 往往/d 厚薄/n 不均/a ，/w 缺乏/v 弹性/n 。/w 如果/c 再/d 孕/vg 时/ng 受精卵/n 在/p 这里/rzs 着床/nz ，/w 可能会/nz 自然流产/nhd 。/w 即使/c 怀孕/vi 成功/a ，/w 出现/v 胎盘植入/nhd 、/w 胎盘早剥/nhd 的/ude1 风险/n 也/d 大于/v 普通/a 孕妇/n 。/w 
市/n [商/vg 职/ng 医院/nis 产科/nit]/nt 主任/nnt 易明芳/nr 说/v ，/w “/w 疤痕/nhd 子宫/n ”/w 妈妈/n 再次/d 怀孕/vi ，/w 一般/ad 建议/n 剖宫产/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 担心/v 疤痕/nhd 处/n 无法/v 耐受/vn 宫缩/nz 压力/n 而/cc 破裂/vi 。/w 剖宫产/v 妈妈/n 再次/d 怀孕/vi 后/f ，/w 要/v 更/d 严格/ad 地/ude2 控制/v 体重/n ，/w 避免/v 出现/vn 巨大胎儿/nhd 。/w 
那么/c ，/w 头胎/n 剖/v 宫/ng 的/ude1 女性/n ，/w 再次/d 怀孕/vi 就/d 不能/v [自然/n 分娩/vi]/nz 了/ule 吗/y ？/w 省/n [武警/nnd 医院/nis 妇产科/nit]/nt 主任/nnt 徐红/nr 说/v ，/w 如果/c [伤口/n 愈合/vi]/nz 良好/a ，/w 没有/v 不利于/v 生产/vn 的/ude1 因素/n ，/w 头胎/n 剖宫产/vn 的/ude1 孕/vg 妈妈/n 可以/v 尝试/vn [自然/n 分娩/vi]/nz ，/w 但/c 要/v 做好/v 产程/nz 不/d 顺利/ad 随时/d 手术/n 的/ude1 思想/n 准备/v 。/w 
徐红/nr 还/d 提醒/v ，/w 剖宫产/vn 后/f 一定/b 要/v 严格/ad 避孕/vn ，/w 伤口/n 未/d 愈合/vi 的/ude1 情况下/nz [意外/a 怀孕/vi]/nz ，/w 做/v 人流/n 的/ude1 风险/n 极大/a 。/w 至少/d 间隔/n 两年/mq 以上/f ，/w 才能/n 考虑/v 下一次/mq 怀孕/vi 。/w 
（/w 记者/nnt 武叶余/nr 乐/a 通讯员/nnt 黄翀/nr 李锐/nr 王娟/nr 高翔/nr 温红蕾/nr ）/w 
