原/b 标题/n ：/w 上海/ns 浙江/ns 各/rz 新增/v [1/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 
上海市/ns 卫生/an 和/cc [计划生育/n 委员会/nis]/nt 15日/t 通报/v ，/w 上海市/ns 报告/n [1/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd [确诊/v 病例/n]/nz 。/w 患者/n 吴某某/nr ，/w 男/b ，/w [35/m 岁/qt]/mq ，/w 浙江省/ns 宁波市/ns 户籍/n ，/w 现在/t 上海/ns 某/rz 医院/nis 治疗/vn 。/w 截至/v 目前/t ，/w 上海/ns 今年/t 报告/n 的/ude1 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd [确诊/v 病例/n]/nz 已经/d 升/v 至/p [4/m 例/n]/mq 。/w 
据悉/v ，/w 目前/t 上海/ns [呼吸道/n 传染病/nhd]/nz 处于/v 高发/b 季节/n ，/w 且/c 以/p 季节性/n 流感/n 为主/vi ，/w 根据/p 监测/vn ，/w 甲型/n H3/x 流感病毒/gb 为/p 目前/t 流行/v 的/ude1 优势/n 毒株/nz 。/w [上海市/ns 疾病/n 预防/v 控制/vn 中心/nis]/nt [急性/b 传染病/nhd]/nz 防治/v 科主任/nnt 胡家瑜/nr 表示/v ，/w 目前/t 尚无/v 预防/vn H7N9/x [禽流感/nhd 病毒/n]/nz 的/ude1 特异性/gb 疫苗/n ，/w 没有/v 证据/n 表明/v 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 存在/v 可持续/nz [人际/n 传播/vn]/nz 。/w 上海/ns 采取/v 的/ude1 防/v 控/vn 措施/n 主要/b 包括/v 适时/ad 关闭/v 活/v 禽/ng [交易/vn 市场/n]/nz ，/w 卫生/an 、/w 农林/n 和/cc [动物/n 疫病/n]/nz 部门/n 联防/vn ，/w 开展/v 禽流感/nhd 生态学/n 调查/vn ，/w 针对/p [职业/n 暴露/v]/nz 人群/n 重点/n 预防/v 等/udeng 。/w 
[浙江省/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt 15日/t 通报/v ，/w 浙江/ns 14日/t 确诊/v [1/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w 至此/d ，/w 2014/m 年度/n 浙江/ns 已/d 连续/a [7/m 天/qt]/mq 通报/v 有/vyou 禽流感/nhd 病例/n ，/w 感染/v 人数/n 达到/v [12/m 例/n]/mq 。/w 
新/a 通报/v 的/ude1 患者/n 侯某某/nr ，/w 男/b ，/w [41/m 岁/qt]/mq ，/w 农民/nnt ，/w 现/tg 住/vi 杭州/ns 余杭区/ns 。/w 1月14日/t 确诊/v 为/p 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w 现/tg 属/v 危重/a ，/w 在/p 杭州/ns 某/rz 医院/nis 治疗/vn 。/w (/w 记者/nnt 仇逸/nr 、/w 张乐/nr )/w 
