昨天/t ，/w 国安/nz 冬训/vi 的/ude1 第二/m 阶段/n 正式/ad 开启/v ，/w 国安队/nt 将/d 在/p 迪拜/ns 进行/vn 为期/vi [15/m 天/qt]/mq 的/ude1 海外/s 拉练/vi 。/w 另外/c ，/w 宋博轩/nr 也/d 于/p 昨天/t 飞抵/v 北京/ns ，/w 加盟/v 国安/nz 只差/nz 正式/ad 宣布/v 了/ule 。/w 
在/p [顺利/ad 完成/v]/nz 第一/m 阶段/n 海口/ns 的/ude1 冬训/vn 后/f ，/w 国安/nz 队员/nnt 随后/d 便/d 启程/vi 飞往/v 迪拜/ns 。/w 昨天/t ,/w 国安/nz 到达/v 迪拜/ns ，/w [正式/ad 开始/v]/nz 海外/s 拉练/vi 。/w 由于/p 国安/nz 的/ude1 新/a 帅/ng 还/d 没有/v 到位/vn ，/w 所以/c 海外/s 拉练/vi 暂时/d 由/p 魏克兴/nr 负责/v 。/w 
因为/c 面临/v 2月15日/t 的/ude1 亚冠/nz 附加赛/vn ，/w 所以/c 国安/nz 今年/t 选择/v 了/ule 路程/n 较/d 近/a 、/w 时差/n 少/a 的/ude1 迪拜/ns 进行/vn 海外/s 拉练/vi 。/w 谈到/v 这次/r 海外/s 拉练/vi 的/ude1 安排/vn ，/w 魏克兴/nr 表示/v ：/w “/w 准备/v 在/p 迪拜/ns 进行/vn [5/m 场/qv]/mq 比赛/vn ，/w 基本/a 是/vshi [东欧/ns 球队/nis]/nt 。/w [第/m 一场/mq]/mq 对阵/vn 阿曼/ns [第三/m 名/q]/mq 的/ude1 球队/nis ，/w [第二/m 场/qv]/mq 对/p 乌克兰/nsf [超级/b 联赛/n]/nz 的/ude1 队伍/n ，/w [第三/m 场/qv]/mq 对/p 乌兹别克斯坦/nsf 塔什干/nsf [火车头/n 队/n]/nt ，/w [第四/m 场/qv]/mq 对手/n 是/vshi 俄/b 超/v 乌拉尔/nrf ，/w 最后/f 一场/mq 28日/t 打/v [莫斯科/nsf 迪纳摩/nrf]/nz 。/w ”/w 
此外/c ，/w 宋博轩/nr 昨天/t 已/d 从/p 上海/ns 飞抵/v 北京/ns 。/w 据/p 了解/v ，/w 昨天/t 宋博轩/nr 的/ude1 抵京/v ，/w 说明/v 他/rr 从/p 申花/nz 转会/v 国安/nz [已/d 成/v 定局/n]/nz ，/w 并且/c 与/cc 国安/nz 签约/vi 三年/t 。/w 如果/c 不/d 出/vf 意外/a 的话/udh ，/w 国安/nz 将/d 在/p 今天/t 宣布/v 宋博轩/nr 的/ude1 加盟/vn ，/w 宋博轩/nr 也/d 会/v 在/p 今天/t 飞赴/v 迪拜/ns 与/cc 球队/nis 会合/vi 。/w （/w 记者/nnt 郑楠/nr ）/w 
