为/p 盗窃/v 车/n 内/f 财物/n ，/w [三/m 天/qt]/mq 内/f 连/ulian 砸/v [40/m 辆/q]/mq 机动车/n ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 丁/ng 某/rz 目前/t 已/d 被/pbei 丰台/ns 警方/n [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 
2013年12月31日/t 凌晨/t [2/m 点/qt]/mq ，/w [丰台/ns 公安/n 分局/nis]/nt [六里桥/ns 派出所/nis]/nto 接到/v 几名/mq 司机/nnt 的/ude1 报警/vn ，/w 说/v 他们/rr 停/vi 在/p [三/m 路/n]/mq 居/v 的/ude1 汽车/n 被/pbei 人/n 砸碎/v 了/ule 车/n 玻璃/n 。/w 当天/t 早上/t [6/m 点/qt]/mq 半/m ，/w [六里桥/ns 派出所/nis]/nto 又/d 接到/v 类似/a 报警/vn ，/w 这次/r [案发/v 地点/n]/nz 是/vshi 在/p 太平路/nz 附近/f 。/w 两个/mq 小时/n 后/f ，/w 报警/vn 电话/n 更是/d 此起彼伏/vl ，/w 很多/m 车主/n 早上/t 出门/vi 时/ng 发现/v [汽车/n 玻璃/n]/nz 被/pbei 人/n 砸碎/v ，/w 车/n 内/f 财物/n 不翼而飞/vl 。/w 
[案发/v 现场/s]/nz 的/ude1 监控/vn 录像/n 显示/v ，/w 当日/t ，/w 一名/mq 右手/n 拿着/vf 手电/n 、/w 左手/n 握着/v 锤子/n 的/ude1 男子/n 走近/v [一/d 辆车/q]/mq ，/w 先/d 用/p 手电/n 照/v 向/p 车/n 内/f 并/cc 往/p 里/f 张望/v ，/w 然后/c 用/p 锤子/n 将/d 车窗/n 玻璃/n 砸碎/v ，/w 盗走/v 车/n 内/f 财物/n 。/w 
民警/nnt 梳理/v 报案/vn 线索/n 发现/v ，/w 从/p 12月29日/t 开始/v ，/w 在/p 短短/z [三/m 天/qt]/mq 之内/f ，/w 六里桥/ns 地区/n 先后/d 有/vyou [40/m 辆/q]/mq 汽车/n 被/pbei 人/n 砸碎/v 车窗/n 玻璃/n 盗窃/v ，/w 只要/c 附近/f 没有/v 路灯/n ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 就/d 边/k 走边/n 砸/v ，/w 沿途/d 汽车/n 都/d 未能/v 幸免/vi 。/w 
通过/p 对/p 事主/n 和/cc 周边/n 住户/n 的/ude1 走访/vn ，/w 民警/nnt 很快/d 确定/v 了/ule 嫌疑人/n 就是/v 在/p 六里桥/ns 附近/f 一个/mq [电脑/n 维修/vn]/nz 店/n 打工/vi 的/ude1 丁/ng 某/rz ，/w 当时/t 丁/ng 某/rz 已经/d 去/vf 了/ule [河北/ns 石家庄/ns]/ns 的/ude1 亲戚/n 家/q 。/w 
2014年1月11日/t ，/w [丰台/ns 公安/n 分局/nis]/nt 的/ude1 侦查员/nnt 赶到/v 石家庄/ns ，/w 在/p 当地/s 警方/n 的/ude1 协助/vn 下/f ，/w 将/d 嫌疑/n 人丁/n 某/rz 抓获/v ，/w 随后/d 将/d 丁/ng 某/rz 带回/v 北京/ns 。/w 丁/ng 某/rz 对/p 自己/rr 的/ude1 [犯罪/vn 行为/n]/nz 供认不讳/vl 。/w (/w 记者/nnt 孙宏阳/nr )/w 
