博塔弗戈/nrf 队/n 主教练/nnt 洪加罗/nr 在/p 安慰/v 西多夫/nrf （/w 右/f ）/w 。/w 新华社/nt 发/v 
昨天/t 凌晨/t ，/w 年/qt 近/a [38/m 岁/qt]/mq 的/ude1 西多夫/nrf 宣布/v 挂靴/nz ，/w 并/cc 出任/v 米兰/ns 主帅/nnt 。/w 
昨天/t 凌晨/t ，/w 西多夫/nrf 在/p 博塔弗戈/nrf 俱乐部/nis 主席/nnt 阿松桑/nrf 的/ude1 陪伴/vn 下/f ，/w 召开/v 了/ule [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 宣布/v 自己/rr 退役/vi ，/w 并/cc 将/d 出任/v 米兰/ns 主帅/nnt 的/ude1 消息/n 。/w 这位/r 荷兰/nsf 老将/n 表示/v ：/w “/w 我/rr 将/d 就此/d 结束/v 自己/rr 22年/t 的/ude1 球员/nnt 生涯/n ，/w 这/rzv 对/p 我/rr 而言/uls ，/w 非常/d 艰难/a 。/w ”/w 
刚刚/d 挂靴/nz 就/d 立即/d 执鞭/nz ，/w 西多夫/nrf 对此/d 表示/v ：/w “/w 加利亚尼/nrf 在/p 周一/t 就/d 给/p 我/rr 打/v 了/ule 电话/n ，/w 在/p AC/x 米兰/ns 度过/v 了/ule 10年/t [美好/a 时光/n]/nz 之后/f ，/w 我/rr 没法/v 向/p AC/x 米兰/ns 说/v ‘/w 不/d ’/w 。/w ”/w 
据悉/v ，/w 西多夫/nrf 与/cc AC/x 米兰/ns 签订/v 了/ule 两年/mq 半/m 的/ude1 合同/n 。/w (/w 记者/nnt 郑楠/nr )/w 
