周诚/nr (/w 右/f )/w 与/cc 爸爸/n 在/p [越秀区/ns 检察院/nis]/nt 领取/v 救助金/n 。/w 
追踪/v 
昨天/t 随/p 父/ng 从/p 苏州/ns 赶来/vi 广州/ns 领取/v 
昨日/t ，/w 曾/d 在/p 广州/ns 被/pbei 囚禁/v 8个月/t [强迫/v 劳动/vn]/nz 的/ude1 [17/m 岁/qt]/mq 的/ude1 周诚/nr (/w 化名/v ，/w 详见/nz 本报/rz 1月13日/t A16/x 版/n 报道/v )/w 在/p 父亲/n 的/ude1 陪伴/vn 下/f ，/w 从/p 苏州/ns 来/vf 穗/b 领取/v 司法机关/nz 发放/v 的/ude1 [3000/m 元/q]/mq 救助金/n 。/w 逃脱/v 牢笼/n 3个月/t 后/f ，/w 周诚/nr 剪短/v 了/ule 头发/n ，/w 胖/a 了/ule 一圈/mq 。/w “/w 现在/t 很少/ad 想起/v 被/pbei 关/n 起来/vf 的/ude1 那段/r 日子/n 。/w ”/w 他/rr 说/v ，/w “/w 但/c 今后/t 都会/n 待/vi 在/p 父母/n 身边/s ，/w 再也/d 不/d 出来/vf 打工/vi 了/ule ！/w ”/w 
儿子/n 失/v 联/vg 妈妈/n 每天/r 都/d 哭/v 
周诚/nr 的/ude1 父亲/n 今年/t [44/m 岁/qt]/mq ，/w 看上去/v 比/p 实际/n 年龄/n 苍老/a 些/q 。/w 他/rr 说/v ，/w 去年/t 春节/t 前后/f ，/w 周诚/nr 在/p 网上/s 认识/v 了/ule 一个/mq 在/p 广州/ns 的/ude1 女孩/n ，/w 执意/d 要/v 独自/d 来/vf 广州/ns 找/v 工作/vn 。/w 头/n 半个月/mq ，/w 周诚/nr 每/rz [两/q 三/m 天/qt]/mq 会/v 打电话/vi 给/p 他/rr ，/w 之后/f 便/d 断/v 了/ule 音讯/n ，/w 手机/n 也/d 打/v 不通/a 。/w 和/cc 儿子/n 失去/v 联系/vn 时/ng ，/w 周诚/nr 的/ude1 爸爸/n 在/p 苏州/ns 的/ude1 制衣厂/nis 打工/vi ，/w 妻子/n 带着/vn 女儿/n 留/v 在/p 四川/ns 老家/n 。/w 
“/w 我/rr 以为/v 他/rr 被/pbei 传销/v 组织/n 带走/v 了/ule 。/w ”/w 周诚/nr 的/ude1 父亲/n 说/v ，/w 他/rr 向/p [苏州/ns 派出所/nis]/nt 报警/vn ，/w 想/v 请/v 当地/s 警察/nnt 联系/v 广州/ns 警方/n 帮忙/vi 找/v 儿子/n 。/w 这/rzv 条/q 路/n 行不通/vi 后/f ，/w 他/rr 又/d 拨打/v 了/ule 广州/ns 的/ude1 报警/vn 电话/n 想/v 立案/vn 寻/v 人/n ，/w 但/c 线索/n 实在/d 太少/d 了/ule 。/w 
周诚/nr 的/ude1 母亲/n 每天/r 都/d 给/p 丈夫/n 打电话/vi ，/w 一/m 开始/v 想/v 让/v 他/rr 去/vf 广州/ns 寻/v 儿子/n 。/w “/w 可是/c 广州/ns 那么/c 大/a ，/w 我/rr 要/v 去哪儿/nz 找/v 呢/y ？/w ”/w 周诚/nr 的/ude1 爸爸/n 决定/v 等/udeng 他/rr 自己/rr 回家/vi 。/w “/w 他/rr 妈妈/n 后来/t 每天/r 给/p 我/rr 打电话/vi ，/w 就/d 在/p [电话/n 那/rzv 头/n]/nz 哭/v 。/w ”/w 
但/c 周诚/nr 的/ude1 爸爸/n 一直/d 相信/v ，/w 儿子/n 肯定/v 能/v 回来/v 。/w 他/rr 觉得/v 儿子/n 那么/c 聪明/a ，/w 回家/vi 只是/d 早晚/d 的/ude1 问题/n ，/w “/w 脑壳/n 够用/vi 得/ude3 很/d ”/w 。/w 
父子俩/nz 坐/v 大巴/n 来/vf 穗花/nz [900/m 元/q]/mq 
去年/t [10/m 月底/t]/mq ，/w 重/a 获/v 自由/a 的/ude1 周诚/nr 被/pbei 父亲/n 接/v 回/v ，/w 后/f 跟随/v 父亲/n 到/v 苏州/ns 一家/n 制衣厂/nis 打工/vi 。/w 不久/d ，/w 他/rr 接到/v 了/ule [广州/ns 越秀区/ns 检察院/nis]/nt 的/ude1 电话/n ，/w 得知/v 可/v 领取/vn [3000/m 元/q]/mq 的/ude1 救助金/n 。/w 
前天/n 中午/t 12时/t 许/v ，/w 周诚/nr 和/cc 父亲/n 两个人/mq 花/n 了/ule [900/m 元/q]/mq ，/w 坐/v 上/f 了/ule 从/p 苏州/ns 开往/vf [广州/ns 天河/n 客运站/nis]/nt 的/ude1 [长途/b 客车/n]/nz 。/w “/w 买/v 不到/v 火车票/n 。/w ”/w 周诚/nr 说/v ，/w “/w [今天/t 上午/t]/nz 近/a 12时/t 汽车/n 才/d 到/v 站/vi 。/w ”/w 
出/vf 了/ule 站/vi ，/w 饥肠辘辘/vl 的/ude1 父子俩/nz 在/p 路边/s 吃/v 了/ule 碗/n [10/m 元/q]/mq 的/ude1 肉丝面/n 。/w 之后/f ，/w 他们/rr 坐车/d 到/v 检察院/nis 领取/v 了/ule 相当于/v 父亲/n 一个/mq 月工资/n 的/ude1 [3000/m 元/q]/mq 救助金/n 。/w 
他们/rr 并不/d 打算/v 逗留/vn ，/w 想/v 当天/t 就/d 返回/v 家/q 去/vf 。/w 昨日/t 傍晚/t 时分/n ，/w 周诚/nr 和/cc 父亲/n 搭/v 上/f [209/m 路/n]/mq 公交车/nz 先/d 去/vf 火车站/n 碰运气/nz 。/w 要是/c 没有/v 火车票/n ，/w 就/d 去/vf [天河/n 客运站/nis]/nt 买/v 返程/n 汽车票/nz 。/w 说起/v 以后/f 的/ude1 打算/vn ，/w 周诚/nr 说/v ，/w “/w 以后/f 或者/c 回家/vi ，/w 或者/c 跟/p 爸爸/n 一起/s 在/p 苏州/ns 工作/vn 。/w 反正/d ，/w 不一/vi 个人/n 出来/vf 打工/vi 了/ule 。/w ”/w 
为何/ryv 发/v 救助金/n ？/w 
经办/v 检察官/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 这/rzv 是/vshi 检察院/nis 针对/p [刑事/b 被害人/n]/nz 的/ude1 救助/vn 之一/rz 。/w 司法机关/nz 对于/p 因/p 遭受/v 犯罪/vn 伤害/vn 而/cc 导致/v 生活/vn 困难/an ，/w 却/d 又/d 难以/d 从/p 被告人/n 处/n 获得/v 赔偿/vn 的/ude1 被害人/n ，/w 会/v 主动/ad 启动/v [被害人/n 救助/vn]/nz 程序/n ，/w [具体/a 办法/n]/nz 包括/v 为/p 他们/rr 申请/v [涉/vg 法/n 涉/vg 诉/vg]/nz 信访/n 救助/v [专项/b 资金/n]/nz 等/udeng 。/w (/w 记者/nnt 徐一斐/nr 邱伟荣/nr 通讯员/nnt 越/d 检/ng 宣/nz )/w 
