原/b 标题/n ：/w 英/b 患癌/nz 女子/n 孕期/t 做手术/nz 终/d 诞/n 下/f 男婴/n 

据/p 英国/ns 《/w [每日/r 邮报/n]/nz 》/w 1月13日/t 报道/v ，/w 英国/ns [27/m 岁/qt]/mq 的/ude1 女子/n 安琪拉·马尔什/nrf (/w AngelaMarsh/x )/w 怀孕/vi 期间/f 被/pbei 诊断/vn 出/vf 患有/v 宫颈癌/nhd ，/w 随即/d 陷入/v 了/ule 两难/z 的/ude1 境地/n ：/w 要么/c 堕胎/vi ，/w 立即/d 进行/vn [手术/n 治疗/vn]/nz 要么/c 生/v 下/f 孩子/n 后/f 再/d 进行/vn [手术/n 治疗/vn]/nz ，/w 但是/c 后者/rzv 的/ude1 风险/n 很大/d 。/w 安琪拉/nr 却/d 坚强/a 地/ude2 做出/v 了/ule [第三/m 种/q]/mq 选择/v —/w —/w 怀着/v 孩子/n 做手术/nz 。/w 孕妇/n 做/v 该/rz 种/q 手术/n 的/ude1 风险/n 很大/d ，/w 在/p 英国/ns 还/d 属/v 首例/n 。/w 幸运/a 的/ude1 是/vshi 手术/n 成功/a 了/ule ，/w 安琪拉/nr 最终/d 也/d 顺利/ad 生/v 下/f 了/ule 健康/a 的/ude1 宝宝/n 。/w 安琪拉/nr 怀孕/vi 几周/n 后/f 就/d 被/pbei 告知/v 得了/vi 宫颈癌/nhd ，/w 如果/c 立即/d 接受/v 治疗/vn 就势/d 必要/a 失去/v 孩子/n ，/w 但是/c 如果/c 延迟/v 治疗/vn ，/w 癌细胞/n 就/d 会/v 有/vyou 蔓延/vi 的/ude1 风险/n 。/w 然而/c ，/w 安琪拉/nr 接受/v 了/ule [第三/m 种/q 可能/v]/nz ：/w 做手术/nz 、/w 生孩子/nz 两/m 不/d 误/v 。/w 她/rr 说道/v ：/w “/w 这个/rz 决定/v 对/p 我/rr 来说/uls 很/d 简单/a ，/w 孩子/n 是否/v 能够/v 活/v 下来/vf 我/rr 留给/v 命运/n 来/vf 抉择/vn 。/w ”/w 为了/p 尽量/d 保住/v 孩子/n ，/w 曼彻斯特/nsf 的/ude1 [Wythenshawe/x 医院/nis]/nt 把/pba 手术/n 延迟/v 到/v 安琪拉/nr 怀孕/vi 后/f 的/ude1 [11/m 周/qt]/mq 进行/vn 。/w 手术/n 移/v 除了/p 部分/n 癌变/n 宫颈/n ，/w 并/cc 对/p 附近/f 的/ude1 组织/n 进行/vn 了/ule 重建/v 。/w 尽管/c 术后/t 小宝宝/n 仍/d 在/p 不停/v 地/ude2 成长/vi ，/w 但是/c 安琪拉/nr 还是/c 很/d 担心/v 发生/vn 最坏/gi 的/ude1 结果/n 。/w 她/rr 说道/v ：/w “/w 我/rr 明白/v 即使/c 孩子/n 在/p 我/rr 做手术/nz 时/ng 保住/v 了/ule ，/w 后期/f 风险/n 还是/c 很大/d 。/w 我/rr 得/ude3 忍受/v 着/uzhe 这样/rzv 的/ude1 场景/n ，/w 那/rzv 就是/v 我/rr 也许/d 再也/d 不会/v 有/vyou 孩子/n 了/ule ，/w 这/rzv 对/p 我/rr 和/cc 家人/n 来说/uls 都/d 相当/d 的/ude1 难以/d 接受/v 。/w 慢慢/d 的/ude1 我/rr 开始/v 置办/v [婴儿/n 用品/n]/nz ，/w 但是/c 却/d 一点/mq 也/d 激动/a 不/d 起来/vf ，/w 我/rr 把/pba [婴儿/n 用品/n]/nz 都/d 放在/v 别人/rr 家里/s ，/w 等到/v 孩子/n 的/ude1 情况/n 慢慢/d 稳定/an ，/w 我/rr 都/d 不/d 敢/v 相信/v 这/rzv 一切/rz 是/vshi 真的/d 。/w ”/w 
最终/d ，/w 奇迹/n 出现/v 了/ule ，/w 安琪拉/nr 剖腹/vi 生/v 下/f 了/ule 一个/mq 健康/a 的/ude1 宝宝/n ，/w 取名/v 圣/ag 札/ng 迦利/nrf (/w Zachary/x )/w 。/w 下周/t ，/w 安琪拉/nr 将/d 带/v 儿子/n 在/p [Wythenshawe/x 医院/nis]/nt 为/p 他/rr 的/ude1 [一/d 岁/qt]/mq 生日/n 举行/v 庆生/nz 派对/n 。/w 安琪拉/nr 说道/v ，/w “/w 这段/r 时间/n 真的/d 很难/d 熬/v ，/w 但是/c 能够/v 拥有/v 这样/rzv 一个/mq 特别/d 的/ude1 宝宝/n 就是/v 对/p 我们/rr 最好/d 的/ude1 奖赏/n 。/w 每次/r 只要/c 他/rr 一笑/mq ，/w 就/d 像/v 在/p 总结/v 过去/vn 一年/mq 我们/rr 的/ude1 经历/n ，/w 并且/c 告诉/v 我们/rr 从/p 现在/t 开始/v 一切/rz 都会/n 变好/nz 的/ude1 。/w ”/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 刘雪芳/nr 审稿/vi ：/w 郭文静/nr )/w 
