今日/t ，/w 来自/v 全国/n [12/m 个/q]/mq 省/n 、/w 直辖市/n 的/ude1 业余/b [围棋/n 高手/n]/nz 将/d 陆续/d 抵达/v 洪湖/ns ，/w 参加/v 由/p 本报/rz 携手/vd [湖北省/ns 体育局/nis]/nto 、/w 省/n 总工会/nis 推出/v 的/ude1 “/w 三/m 民/ng 杯/ng ”/w [第六/m 届/q]/mq 楚天/nr 108/m 将/d 围棋/n 公开赛/n 。/w 本届/r 大赛/vn 将/d 于/p 明日/t 上午/t [拉开/v 帷幕/n]/nz 。/w 
[三/m 天/qt]/mq [九/b 轮/qv]/mq 保证/v 过足/nz 棋/n 瘾/n 
本届/r 大赛/vn 安排/v 在/p [洪湖市/ns 洪湖/ns 宾馆/nis]/nt 进行/vn ，/w 不/d 分/qt 男女/n 组别/n ，/w 随机/b 抽签/vi ，/w 共/d 进行/vn [九/b 轮/qv]/mq 角逐/vn ，/w 按/p 总成绩/n 确定/v 名次/n 。/w 明/ag 起/vf [三/m 天/qt]/mq 内/f ，/w 棋手/nnt 们/k 在/p 接受/v 严酷/a 的/ude1 脑力/n 、/w 体力/n 考验/vn 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 将/d 与/cc 不同/a 风格/n 的/ude1 各路/r 好手/n 切磋/v 棋艺/n 。/w 
职业/n [七/m 段/q]/mq 王海钧/nr 表示/v ，/w 这样/rzv 的/ude1 赛制/n 楚天/nr 108/m 将/d 围棋赛/n 已/d 采用/v 多/a 届/q ，/w 受到/v 一致/a 好评/n ，/w “/w 如果/c 搞/v [淘汰赛/n 制/v]/nz ，/w 可能/v 一名/mq 棋手/nnt 千里迢迢/dl 过来/vf 只/d 下/f 了/ule 一盘棋/nz 就/d 出局/vi ，/w 这样/rzv 容易/ad 爆冷/v 。/w ”/w 王海钧/nr 说/v ，/w “/w 我们/rr 要/v 保证/vn 棋手/nnt 有/vyou 发挥/v 的/ude1 机会/n ，/w 让/v 他们/rr 过足/nz 棋/n 瘾/n 。/w ”/w 
[九/b 轮/qv]/mq 比赛/vn 之后/f ，/w 组委会/nis 将/d 取/v 前/f [108/m 名/q]/mq 授予/v “/w 围棋/n 108/m 将/d ”/w 称号/n ，/w 颁发/v [荣誉/n 证书/n]/nz ，/w 授予/v 前/f [三/m 名/q]/mq 选手/n 业余/b [6/m 段/q]/mq （/w 可/v 顺延/v 至/p [第/m 12/m 名/q]/mq ）/w 。/w 
悉心/d 筹备/v [后勤/n 保障/vn]/nz 到位/vi 
这/rzv 是/vshi 洪湖/ns 首次/m 举办/v 面向/vn 全国/n 的/ude1 高水平/nz 围棋/n 比赛/vn ，/w 当地/s 对/p 这项/r 赛事/n 尤为/d 重视/v 。/w 
组委会/nis 将/d 比赛/vn 地/ude2 定/v 在/p [洪湖/ns 宾馆/nis]/nt ，/w 棋手/nnt 们/k 的/ude1 食宿/n 也/d 被/pbei 安排/v 在/p 这里/rzs ，/w “/w 很多/m 棋手/nnt 都/d 来自/v 外地/s ，/w 从/p 住处/n 到/v 赛场/n ，/w 不用/d 出/vf 酒店/nis 门/n ，/w 非常/d 方便/a 。/w ”/w [洪湖市/ns 体育局/nis]/nt 局长/nnt 刘新洪/nr 说/v 。/w 
为/p 方便/a 棋手/nnt 报到/vi ，/w 组委会/nis 还/d 在/p 洪湖/ns 长途汽车站/n 安排/v 接站/nz 服务/vn ，/w 刘新洪/nr 表示/v ：/w “/w 楚天/nr 108/m 将/d 围棋赛/n 水平/n 高/a ，/w 影响/vn 大/a ，/w 对/p 提高/v 我市/r 围棋/n 竞技/n 水平/n ，/w 打造/v 洪湖/ns [体育/n 文化/n]/nz 品牌/n 意义/n 重大/a ，/w 我们/rr 希望/v 比赛/vn 的/ude1 成功/a 举办/v 能/v 让/v 洪湖市/ns 掀起/v 喜爱/vn 、/w 参与/v 围棋/n 运动/vn 的/ude1 热潮/n 。/w ”/w （/w 记者/nnt 杨然/nr ）/w 
