人民网/nz 成都/ns 1月16日/t 电/n （/w 记者/nnt 李平/nr ）/w “/w 好/a 甜/a 的/ude1 橙子/n ，/w 好/a 久/a 都/d 没有/v 吃/v 到/v 这么/rz 甜/a 的/ude1 咯/y 。/w ”/w 1月15日/t 上午/t ，/w 在/p [成都/ns 郊区/s 福利院/nis]/nt ，/w [108/m 岁/qt]/mq 的/ude1 杨婆婆/nr 捧着/v 两个/mq 黄橙橙/z 的/ude1 大/a 橙子/n ，/w 一口气/d 吃/v 了/ule 个/q 精光/z 。/w 
杨婆婆/nr 吃/v 的/ude1 橙子/n 是/vshi 成都/ns 长松寺/nz 专门/d 为/p [成都/ns 郊区/s 福利院/nis]/nt 的/ude1 老人/n 们/k 准备/v 的/ude1 年/qt 货/n 。/w 这次/r ，/w 该/rz 企业/n 准备/v 了/ule [30/m 箱/ng]/mq 共计/v 300多斤/m 橙子/n 。/w 
不仅如此/bl ，/w 他们/rr 还/d 为/p 福利院/nis 的/ude1 老人/n 们/k 准备/v 了/ule 新春/t 饰品/n —/w —/w 窗花/n 。/w [工作/vn 人员/n]/nnt 与/cc 老人/n 们/k 一同/d 贴/v 上/f 漂亮/a 的/ude1 窗花/n ，/w 让/v 房间/n 一下/mq 多/a 了/ule 一份/mq 节日/n 的/ude1 热闹/a 气氛/n 。/w 
“/w 像/v 我们/rr 这些/rz 孤寡老人/n ，/w 能/v 得到/v [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 温暖/an ，/w 能/v 得到/v 爱心/n 人士/n 的/ude1 关心/vn ，/w 我们/rr 真的/d 很/d 感动/v 。/w 这些/rz 橙子/n 让/v 我们/rr 感觉/n 从/p 嘴里/s 甜/a 到/v 了/ule 心里/s 。/w ”/w [87/m 岁/qt]/mq 的/ude1 陈婆婆/nr ，/w 吃/v 着/uzhe 橙子/n ，/w 望着/v 崭新/b 的/ude1 窗花/n ，/w 眼里/s 噙/v 满/a 了/ule 泪水/n 。/w 
