杨静/nr 被/pbei 显示/v 有/vyou [16/m 笔/n]/mq 逾期/vi 记录/v 。/w 
杨静/nr 在/p 与/cc 银行/nis 沟通/v 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 银行/nis 倒/vi 也/d “/w 爽快/a ”/w ，/w 承认/v 是/vshi 自己/rr 的/ude1 错误/n 导致/v 杨静/nr 信用/n 出/vf 了/ule 问题/n ，/w 但/c 多次/mq 沟通/v 后/f ，/w 这个/rz “/w 不良/a [信用/n 记录/v]/nz ”/w 标签/n 就是/v 消/v 不/d 去/vf 。/w 针对/p 杨静/nr 的/ude1 遭遇/vn ，/w [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 和/cc [成都/ns 电视台/nis]/nt 《/w 今晚/t 8：00/m 》/w 栏目/n 记者/nnt 一起/s 陪/v 她/rr 踏上/v “/w 去/vf 标签/n ”/w 维权/n 路/n ，/w 发现/v 貌似/v 简单/a 的/ude1 错误/n 更正/v ，/w 却/d 是/vshi 困难重重/vl 。/w 
空/ng 欢喜/v ：/w 高兴/a [买房/v 贷款/n]/nz 却/d 被/pbei 拒/vg 
杨静/nr 是/vshi 陕西/ns 人/n ，/w 2012年/t 从/p [四川/ns 大学/nis]/ntu 博士/nnt 毕业/v 。/w 2013年10月/t ，/w 杨静/nr 和/cc 丈夫/n 在/p 华阳/ns 看中/v 了/ule 一套/mq 价值/n [70/m 万元/q]/mq 的/ude1 住房/n ，/w 凑齐/nz 了/ule 首付/nz ，/w 然后/c 打算/v 用/p [公积金/n 贷款/n]/nz 买下/v 这套/r 房子/n 。/w 
两人/mq 却/d 被/pbei [住房/n 公积金/n]/nz 中心/nis 告知/v ：/w “/w 你/rr 的/ude1 征信/nz 记录/v 有/vyou 问题/n ，/w 系统/n 查出/v 有/vyou [16/m 笔/n]/mq 的/ude1 逾期/vn ，/w 按规定/nz 不能/v 贷款/n 。/w ”/w 毫无/v 思想/n 准备/v 的/ude1 杨静/nr 一/m 查/v ，/w “/w 祸/n ”/w 起/vf 读书/vi 时/ng 一笔/mq [助学/vn 贷款/n]/nz ，/w 这/rzv [16/m 笔/n]/mq 逾期/vi 正是/v 读/v 本科/n 时/ng 在/p 某/rz 银行/nis 双流/ns 支行/n 的/ude1 [助学/vn 贷款/n]/nz 造成/v 的/ude1 。/w 
