寒冬/n 已/d 至/p ，/w 各地/rzs 都/d 开始/v 降落/vn 下/f 2013年/t 的/ude1 [第/m 一场/mq 雪/n]/nz ，/w 去/vf 哪/ry 赏/v 雪/n 最好/d 呢/y ？/w 同/p 程/n 一起/s 游/v 小/a 编/v 为/p 大家/rr 精心/ad 准备/v 了/ule 国内/s 六大/n 赏/v 雪/n 、/w 滑雪/vn 好去处/nz ，/w 赶紧/d 收藏/v 起来/vf 吧/y ！/w 
牡丹江/ns ：/w 唯美/nz 雪乡/ns 
冬日/n 的/ude1 北国/ns [万里/mq 雪/n 飘/v]/nz ，/w 可/v 被/pbei 称为/v [中国/ns 雪乡/ns]/nz 的/ude1 只有/c 一个/mq ，/w 那/rzv 就是/v 位于/v 黑龙江省/ns 牡丹江/ns 境内/s 的/ude1 海林市/ns 长汀镇/ns 的/ude1 [双峰/ns 林场/nis]/ns 。/w 由于/p 地理位置/gg 的/ude1 原因/n ，/w 每年/r 进入/v 10月/t ，/w 这里/rzs 骤然/d 降温/vi 开始/v 降雪/vn ，/w 洁白/z 的/ude1 雪花/n 飘飘/v 洒洒/nz ，/w [漫天/z 飞舞/v]/nz 。/w 
雪乡/ns ，/w 可/v 不光/c 是/vshi 一个/mq 拥挤/a 旅游/vn 团队/n 的/ude1 景点/n ，/w 而且/c 还是/c 一块/s 摄影/vn 爱好者/n 和/cc 背包客/nz 的/ude1 乐土/n 。/w 
雪乡/ns 面积/n 不大/d ，/w 大约/d 只有/c [17/m ./w 916/m 公顷/q]/mq ，/w 它/rr 的/ude1 海拔/n 也/d 不算/v 高/a ，/w 平均/a 只有/c [1100/m 米/q]/mq 。/w 但/c 每年/r 的/ude1 积雪/n 长达/v 7个月/t 之/uzhi 久/a ，/w 由此/d 形成/v 了/ule 中国/ns 乃至/c 世界/n 罕见/a 的/ude1 雪景/n 奇观/n 。/w 这里/rzs 雪景/n 随物/nz 换/v 型/k ，/w 如/v 蛋糕/nf 、/w 似/vg 蘑菇/nf 、/w 像/v 奔马/nz ，/w 各具特色/bl ，/w 厚厚的/z 积雪/n 仿佛/d 给/p 大地/n 铺/v 上/f 了/ule [一/d 床/n]/mq 雪白/z 的/ude1 棉被/n ，/w 大地/n 上/f 、/w 屋顶/n 上/f 、/w 树梢/n 上/f 、/w 柴火/n 垛上/nz ，/w 使/v 人/n 置身/v 于/p 银白/b 世界/n 。/w 
据说/v ，/w 雪乡/ns 的/ude1 最初/d 发现/v ，/w 缘于/p 一名/mq 摄影家/nnd 。/w 这/rzv 名/q 摄影家/nnd 到/v 牡丹江/ns 林区/n 搞/v 创作/vn ，/w 误入/vf [双峰/ns 林场/nis]/ns ，/w 被/pbei 眼前/s 的/ude1 银白/b 世界/n 惊得/nz 目瞪口呆/al ，/w [创作/vn 灵感/n]/nz 喷发/v 而/cc 出/vf ，/w 手/n 举/v 相机/n 随处/d 可/v 拍/v 。/w 消息/n 传出/v ，/w 各地/rzs 摄影/vn 爱好者/n 蜂拥而至/vl ，/w 并/cc 引来/v 了/ule 大批/m [观光/vn 旅游/vn]/nz 者/k 。/w 因此/c ，/w 每年/r 冬季/t ，/w 许多/mq [从/p 南/b 到/v 北/f]/nz 的/ude1 游客/n 纷纷/d 前来/vi 赏/v 雪/n ；/w 一些/mq 电视台/nis 和/cc 剧组/nis 也/d 看好/v 这/rzv 片/q 美景/n ，/w 拍/v 出/vf [无数/m 部/q]/mq 深受/v 观众/n 喜爱/v 的/ude1 电影/n 、/w 电视片/n 。/w 
[中国/ns 雪乡/ns]/nz 也/d 有/vyou 红/a 白松/nr 故乡/n 之/uzhi 称/v ，/w 莽莽/z 林海/n 、/w 海浪河/nz 与/cc 雪/n 共同/d 组成/v 了/ule 一幅/mq 天然/b 画卷/n 。/w 被/pbei 称为/v 黑龙江/ns 三/m 巨臂/n 的/ude1 [老秃顶/nz 子/ng]/nz 、/w [大/a 秃顶/v 子/ng]/nz 和/cc 平顶山/ns 都/d 位于/v 大海/n 林场/nis 风景区/n 境内/s ，/w 海拔/n 都/d 在/p [1670/m 米/q]/mq 以上/f ，/w 其中/rz [老秃顶/nz 子/ng 山/n]/nz 雄居/v 群山/n 之/uzhi 冠/ng ，/w 海拔/n [1686/m 米/q]/mq ，/w 山顶/n 终年/n 积雪/n 不/d 化/v ，/w 遍/qv 生/v 高山/n 岳桦/nr 和/cc 偃松/n ，/w 是/vshi 东北/ns 第二/m 高峰/n 、/w 黑龙江/ns 第一/m 高峰/n 。/w 这里/rzs 红松/n 原始林/n 保存/v 完好/a ，/w 年产/v 红松/n 种子/n [4/m 万/d 公斤/q]/mq ，/w 平均/a 树龄/n 400年/t ，/w 松涛/n 轰鸣/vi ，/w 雄浑/z 苍郁/nz ，/w 林/ng 内/f 栖息/v 有/vyou [40/m 多种/m]/mq [野生/b 动物/n]/nz 和/cc 近/a 百种/q 珍贵/a 的/ude1 飞禽/n 。/w 此外/c ，/w 这里/rzs 还/d 生长/v 着/uzhe 灵芝/n 等/udeng 珍稀/a 药材/n ，/w 是/vshi 动植物/n 理想/n 的/ude1 乐园/n 。/w 
在/p 距离/n [双峰/ns 林场/nis]/ns 不远处/s ，/w 旅游者/n 还/d 可以/v 到/v 解放军/nnd “/w 八一/m ”/w 滑雪场/n ，/w 欣赏/v 滑雪/vn 队员/nnt 进行/vn 的/ude1 [高山/n 滑雪/vn]/nz 、/w [越野/vn 滑雪/vn]/nz 、/w 空中/s 技巧/n 等/udeng 训练/vn ，/w 也/d 可以/v 在/p 双峰/ns 当地/s 的/ude1 小/a 滑雪场/n 进行/vn 滑雪/vn 游玩/v 。/w 
旅游/vn 小贴士/nz 
最佳/z 游览/v 时间/n ：/w 1月/t 、/w 2月/t 、/w 3月/t 、/w 12月/t 开放/v 时间/n ：/w 全天/n 
食宿/n ：/w 在/p 雪乡/ns ，/w 可以/v 住宿/vn 在/p 林场/nis 工人/nnt 家庭式/b 旅馆/nis 里/f ，/w 其/rz [建筑/n 风格/n]/nz 有/vyou 浓郁/a 的/ude1 林区/n 气息/n ，/w 屋内/s 温暖/an 舒适/a ，/w 吃/v 林场/nis 特有/b 的/ude1 风味/n ，/w 而且/c 食宿/n 非常/d 便宜/a 。/w 
着装/n ：/w 冬季/t 进行/vn 野外/s 滑雪/vn 、/w 观光/vn 、/w 赏/v 雪/n 、/w 戏雪/nz 等/udeng 活动/v 时/ng ，/w 可/v 戴/v 毛线/n 帽/ng 遮住/v 耳朵/n ，/w 一定/b 要/v 戴/v 上/f 防寒/vn 的/ude1 手套/n ，/w 穿/v 上/f 棉鞋/n ，/w 以/p 避免/v 手/n 、/w 脚/n 、/w 耳朵/n 冻伤/v 。/w 
