1月16日/t 下午/t ，/w 南京市/ns [第/m 十五/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 举行/v [第三/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz ，/w 经过/p 大会/n 选举/v ，/w 缪瑞林/nr 当选/v [南京市/ns 人民政府/nis]/nto 市长/nnt 。/w 
南京市/ns [第/m 十五/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 圆满完成/v 各项/r 议程/n ，/w 胜利/vn 闭幕/vi 。/w 
本次/r 会议/n 应/v 到/v 代表/nnt [527/m 人/n]/mq ，/w 实/ad 到/v [514/m 人/n]/mq ，/w 符合/v 法定人数/n 。/w 选举/v 采用/vn 电子/n [无记名/b 投票/vi]/nz 形式/n 进行/vn 。/w 缪瑞林/nr 以/p [509/m 票/n]/mq 当选/v 南京市/ns 市长/nnt 。/w 
缪瑞林/nr ，/w 男/b ，/w 1964年11月/t 生/v ，/w 汉族/nz ，/w 江苏/ns 如/v 东/f 人/n ，/w 在职/vn 研究生/nnt 学历/n ，/w 管理学/n [博士/nnt 学位/n]/nz ，/w [高级/a 农艺师/nnt]/nnt ，/w 1984年3月/t 加入/v 中国共产党/nt ，/w 1984年7月/t 参加/v 工作/vn 。/w 2013年12月26日/t ，/w 在/p 南京市/ns [第/m 十五/m 届/q]/mq 人大常委会/nis [第八/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f ，/w 经/p 表决/v 决定/vn 任命/v 缪瑞林/nr 同志/n 为/p [南京市/ns 人民政府/nis]/nto 副市长/nnt 、/w 代市长/nnt 。/w （/w 记者/nnt 姚东明/nr ）/w 
