1月12日/t 晚/tg ，/w 律师/nnt 周泽/nr 微博/n 爆料/v 称/vn ，/w [青海/ns 天峻县/ns 公安局/nis]/nt 警员/nnt 何军/nr 到/v 兰州/ns 办案/vn ，/w 让/v 涉案人员/n 为/p 其/rz 安排/v 色情/n 服务/vn ，/w 并/cc 向/p 其/rz 家属/n 索要/v 钱款/nz [1/m 万元/q]/mq 。/w 昨天/t ，/w [天峻县/ns 公安局/nis]/nt 称/v ，/w 涉事/nz 民警/nnt 已/d 被/pbei 停职/vi 接受/v 调查/vn 。/w 
周泽称/nr ，/w 照片/n 是/vshi 方/q 祖/ng 西/f 所/usuo 拍/v ，/w 照片/n 中/f 的/ude1 男子/n 系/v [天峻县/ns 公安局/nis]/nt 法制/n 科/n 科长/nnt 何军/nr 。/w 何/ry 警官/nnt 还/d 向/p 方/q 的/ude1 家人/n 索要/v 了/ule [1/m 万元/q]/mq 的/ude1 飞机/n 票款/n 。/w 
[天峻县/ns 公安局/nis]/nt 称/v ，/w 14日/t 下午/t ，/w 他们/rr 对/p 何军/nr 做出/v 了/ule 停止/v 执行/vn 职位/n 决定/v ，/w 接受/v [联合/vd 调查组/nis]/nt 调查/vn 。/w 
