金贤重/nr 在/p KBS2TV/x 新/a 水木剧/nz (/w 周三/t 周四/t 播出/v 的/ude1 剧/n 集/q )/w 《/w 感激/v 时代/n 》/w 里/f 的/ude1 演技/n 惊人/a ，/w 成功/a 迈出/v 转型/vn 第一步/mq 。/w 昨日/t (/w 1月15日/t )/w 首播/v 的/ude1 《/w 感激/v 时代/n 》/w 中/f ，/w 金贤重/nr 一/m 出场/vi 就/d 完美/a 再现/v 绝世/b 拳击手/nnd 申正泰/nr ，/w 展现/v 了/ule 激烈/a 的/ude1 动作/n 戏/n 。/w 之前/f 已经/d 数次/m 提到/v 金贤重/nr 将/d 变身/nz 成/v “/w 真男人/nz ”/w ，/w 观众/n 对此/d 也/d [十分/d 关注/v]/nz 。/w 受/v 其/rz 影响/vn ，/w 大势/n 剧/n 《/w 来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 》/w 也/d 出现/v 了/ule 小幅/b 收视/nz 下滑/vi ，/w 但/c 仍/d 以/p 23.1%/m 的/ude1 成绩/n 蝉联/v 收视/nz 冠军/nnt ，/w 《/w 感激/v 时代/n 》/w 则/d 排名/vi 第二/m 。/w 
《/w 感激/v 时代/n 》/w 金贤重/nr 剧照/n 
《/w 感激/v 时代/n 》/w 金贤重/nr 演技/n 获/v 赞/vg 
《/w 感激/v 时代/n 》/w 是/vshi 一部/mq 耗资/v 巨大/a 、/w 武戏/n 华丽/a 的/ude1 浪漫/a 感性/n 黑社会/n 题材/n 电视剧/n ，/w 讲述/v 了/ule [上/f 个/q 世纪/n]/nz [三十/m 年代/n]/nz 中/f 日韩/n [三/m 国/n]/mq 的/ude1 “/w 浪漫/a 拳手/nnd ”/w 之间/f 的/ude1 爱情/n 、/w 义气/n 、/w 友情/n 的/ude1 故事/n 。/w 
剧中/n 金贤重/nr 扮演/v 的/ude1 申正泰/nr 是/vshi 一名/mq 拥有/v 一个/mq 可以/v 和/cc 光/n 号/q 列车/n 比拟/v 的/ude1 超/v 快速/d 度/qv 与/cc 敏捷/a 身手/n 的/ude1 拳手/nnd 。/w 为了/p 筹/v 到/v 妹妹/n 的/ude1 手术费/n ，/w 他/rr 成为/v 走私/vn 贩子/nnd ，/w 后来/t 卷进/v 命运/n 的/ude1 漩涡/n 里/f ，/w 在/p 新义州/nz 、/w 丹东/ns 、/w 上海/ns 等/udeng 地/ude2 与/cc 很多/m 人物/n 依次/d 交手/vi ，/w 逐渐/d 成为/v 一个/mq 举世无双/vl 的/ude1 斗神/nz 。/w 
在/p 拳击/n 比赛/vn 里/f 申正泰/nr 故意/d 被/pbei 对方/n 打/v ，/w 如愿以偿/vl 地/ude2 拿到/v 酬劳/n 。/w 不过/c 当/p 对方/n 得知/v 真相/n ，/w 开始/v 挑衅/vn 女子/n 时/ng ，/w 申正泰/nr 表示/v “/w 你/rr 怎么/ryv 知道/v 我/rr 不/d 喜欢/vi 打/v 女人/n 的/ude1 ”/w ，/w 然后/c 愤怒/a 地/ude2 展现/v 了/ule 真正/d 的/ude1 实力/n 。/w 遇到/v 不公/a 之/uzhi 时/ng 无法/v 袖手旁观/vl 的/ude1 性格/n 在/p 此/rzs 展现/v 得/ude3 淋漓尽致/al 。/w 在/p 之后/f 出现/v 的/ude1 青少年/n 演员/nnt 的/ude1 表演/vn 里/f 也/d 能/v 看到/v 这/rzv 一点/mq 。/w 
