[北京/ns 时间/n]/nz 1月15日/t 东莞/ns 消息/n ，/w 2013-2014/m 赛季/n CBA/x 联赛/n [第/m 25/m 轮/qv]/mq ，/w 东莞队/nt 在/p 主场/n 以/p 109-107/m 险胜/v 北京队/nt 。/w 最后/f 一/m 攻/v ，/w 李根/nr 投篮/vn 不/d 中/f ，/w 莫里斯/nrf 补篮/nz 命中/v ，/w 但/c 裁判/nnt 通过/p 回放/v 判定/vn 补篮/nz 超时/v 无效/vn ，/w 东莞队/nt 惊险/a 获胜/vi 。/w 
本场/r 比赛/vn ，/w 东莞队/nt 布朗/nrf 得到/v 34分3/t 助攻/v ，/w 顾全/v 21分6/t 篮板/n ，/w 格林/nrf 19分11/t 篮板/n 4/m 助攻/v ，/w 张凯/nr 15分18/t 篮板/n ，/w 李慕豪/nr 11分/t 。/w 北京队/nt 莫里斯/nrf 32分12/t 篮板/n 3/m 助攻/v ，/w 吉喆/nr 21分/t ，/w 威尔金斯/nrf 18分7/t 篮板/n 3/m 助攻/v ，/w 李根/nr 18分3/t 助攻/v ，/w 孙悦/nr 14分6/t 篮板/n 9/m 助攻/v 3/m 抢断/v 2/m 盖帽/vi 。/w 
[比赛/vn 开始/v]/nz 后/f ，/w 莫里斯/nrf 和/cc 吉喆/nr 先后/d 强攻/v 篮下/s 得手/vi ，/w 翟晓川/nr 中/f 投/v 命中/vn ，/w 吉喆/nr 命中/v 三分球/n ，/w 北京队/nt 打出/v 11-0/m 的/ude1 漂亮/a 开局/n 。/w 而/cc 东莞队/nt 数次/m 进攻/vn 不/d 中/f ，/w 开场/vi [三/m 分钟/qt]/mq 后/f 才/d 由/p 张凯/nr 在/p 篮下/s 命中/v 打破/v 得分/n 荒/ag 。/w 随后/d ，/w 布朗/nrf 内/f 突/vg 外/f 投/v ，/w 率/v 队/n 打出/v [一/d 波/n]/mq 8-0/m 的/ude1 冲击波/n ，/w 迅速/ad 将/d 分/qt 差/a 缩/vi 至/p 仅/d 1分/t 。/w 此/rzs 后/f 双方/n 互/d 攻/v ，/w 你来我往/n ，/w 比分/n 始终/d 胶着/nz 。/w 首/q 节/q 结束/v ，/w 北京队/nt 以/p 23-20/m 领先/vi 东莞队/nt 。/w 
下半场/n 易/ad 边/k 再/d 战/vg ，/w 威尔金斯/nrf 连续/a 两次/mq 突破/v 得手/vn ，/w 格林/nrf 也/d 不甘示弱/vl ，/w 中/f 投/v 还/d 以/p 颜色/n 。/w 威尔金斯/nrf 和/cc 吉喆/nr 相继/d 命中/v 三分球/n ，/w 帮助/v 北京队/nt 将/d 分/qt 差/a 拉/v 至/p 9分/t ，/w 而/cc 东莞队/nt 此时/r 打/v 得/ude3 有些/rz 乱/d ，/w 只有/c 布朗/nrf 凭借/p 出众/a 的/ude1 [个人/n 能力/n]/nz 得分/n 。/w 北京队/nt 打/v 得/ude3 十分/d 耐心/a ，/w 莫里斯/nrf 中/f 投/v ，/w 李根/nr 快攻/vi 强打/nz ，/w 孙悦/nr 在/p 底角/n 命中/v 三分球/n ，/w 北京队/nt 打出/v 了/ule 气势/n 。/w [第三/m 节/q]/mq 结束/v ，/w 北京队/nt 以/p 84-78/m 领先/vi 东莞队/nt 。/w 
最后/f [一/d 节/q]/mq 决战/vi ，/w [两/q 队/n]/mq 拼抢/v 激烈/a ，/w 东莞队/nt 不断/d 追/v 分/qt ，/w 布朗/nrf 助攻/v 格林/nrf 暴/ad 扣/v 大/a 涨/vi 士气/n ，/w 比赛/vn 再度/d 胶着/nz 。/w 北京队/nt 不甘示弱/vl ，/w 吉喆/nr 突破/v 得手/vn ，/w 李根/nr 强打/nz 篮下/s ，/w 莫里斯/nrf 中/f 投/v 命中/vn ，/w 领先/vi 对手/n 3分/t 。/w 比赛/vn 进入/v 白热化/vn ，/w 布朗/nrf 追/v 身/ng 三分/t 将/d 比分/n 扳平/v 。/w 最后/f [2/m 分钟/qt]/mq ，/w 顾全/v 在/p 底角/n 命中/v 三分/t ，/w 反超/nz 北京队/nt 3分/t ，/w 莫里斯/nrf 转身/vi 中/f 投/v 命中/vn 。/w 最后/f 11秒/t ，/w 东莞队/nt 领先/vi 北京队/nt 1分/t ，/w 北京队/nt 采取/v 了/ule [犯规/vi 战术/n]/nz ，/w 布朗/nrf 两/m 罚/v [一/d 中/f]/mq ，/w 威尔金斯/nrf 抢/v 到/v 篮板/n 。/w 最后/f 一/m 攻/v ，/w 李根/nr 投篮/vn 不/d 中/f ，/w 莫里斯/nrf 补篮/nz 命中/v 。/w 但/c 裁判/nnt 通过/p 回放/v 判定/vn 补篮/nz 超时/v 无效/vn ，/w 东莞队/nt 惊险/a 获胜/vi 。/w 
下/f 一轮/mq 比赛/vn ，/w 北京队/nt 将/d 继续/v 客场/n 挑战/vn 佛山队/nt ，/w 东莞队/nt 将/d 客场/n 挑战/vn 福建队/nt 。/w 
北京队/nt 首发/v ：/w 孙悦/nr 、/w 王骁辉/nr 、/w 翟晓川/nr 、/w 吉喆/nr 、/w 莫里斯/nrf 
东莞队/nt 首发/v ：/w 何忠勉/nr 、/w 布朗/nrf 、/w 张凯/nr 、/w 顾全/v 、/w 孙桐林/nr 
