人民网/nz 成都/ns 1月16日/t 电/n (/w 王思涵/nr )/w “/w 当/p 大/a 庙会/n 小/a 喜神/nz ，/w 做/v 文化/n 传承/vn 小/a 使者/nnt ”/w 。/w 武侯祠/nr 大/a 庙会/n 游/v 喜神方/nz 活动/vn 也/d 将/d 在/p 马/n 年/qt 春节/t 开启/v 。/w 和/cc 以往/t 不同/a 的/ude1 是/vshi ，/w 今年/t 的/ude1 小/a 喜神/nz 们/k 被/pbei 冠/ng 上/f “/w 国学/n 小/a 喜神/nz ”/w 头衔/n 。/w 今日/t ，/w [成都/ns 武侯祠/nr 博物馆/nis]/nt 特别/d 为/p 新鲜/a 出炉/v 的/ude1 [20/m 名/q]/mq 小/a 喜神/nz 量身/d 开设/v 了/ule 为期/vi [三/m 天/qt]/mq 的/ude1 “/w 国学/n 小/a 课堂/n ”/w ，/w 让/v 小/a 喜神/nz 们/k 到/v 大/a 庙会/n “/w 走马上任/vl ”/w 之前/f ，/w 熟悉/v 更多/ad 的/ude1 国学/n 知识/n 和/cc [三/m 国/n 文化/n]/nz ，/w 做/v 文化/n 传承/vn 的/ude1 小/a 使者/nnt 。/w 
15日/t ，/w [武侯祠/nr 博物馆/nis]/nt [百家/nz 讲坛/n]/nz 专家/nnt 梅铮铮/nr 老师/nnt 、/w [成都/ns 电视台/nis]/nt [少儿/n 频道/n]/nz 主持人/nnt 陈岳/nr 叔叔/n 压轴/nz “/w 国学/n 小/a 课堂/n ”/w ，/w 给/p 小/a 喜神/nz 们/k 道/qv 武侯/nr 、/w 讲/v [三/m 国/n]/mq ，/w 让/v 孩子们/nz 受益匪浅/vl 。/w 
[三/m 国/n]/mq 小/a 粉丝/nf 很给力/nz 
“/w 2014/m 成都/ns 大/a 庙会/n ”/w 的/ude1 小/a 喜神/nz ，/w 几乎/d 都/d 是/vshi [三/m 国/n 文化/n]/nz 的/ude1 小/a 粉丝/nf 。/w 在/p 前/f 两日/t 的/ude1 小/a 课堂/n 中/f ，/w [武侯祠/nr 博物馆/nis]/nt 特级/b 讲解员/nnt 吴云霞/nr 姐姐/n ，/w 一级/b 讲解员/nnt 崔兴灿/nr 姐姐/n 、/w 李旭/nr 姐姐/n 特别/d 制作/v 了/ule 内容/n 丰富/a 的/ude1 课件/gi ，/w 带领/v 小/a 喜神/nz 们/k 在/p 武侯祠/nr 内/f 进行/vn 了/ule 开放式/b 教学/vn 。/w 小/a 喜神/nz 们/k 不仅/c 用/p 童稚/n 的/ude1 笔体/nz 认真/ad 做/v 笔记/n ，/w 更是/d 抢/v 着/uzhe 回答/v 问题/n 。/w “/w [桃园/ns 结义/nz]/nz ”/w 、/w “/w 乐不思蜀/vl ”/w 、/w “/w [七/m 擒/v 孟获/nr]/nz ”/w …/w …/w 小/a 喜神/nz 们/k 说/v 起来/vf 眉飞色舞/vl 、/w 滔滔不绝/vl ，/w 让/v 讲解员/nnt 情不自禁/dl 为/p 他们/rr 竖起/v 大拇指/n 。/w 
陈岳/nr 叔叔/n 讲/v 国学/n 
陈岳/nr 叔叔/n 现身/v 第三日/t 的/ude1 小/a 课堂/n ，/w 亲切/a 开讲/vi 。/w 在/p 当天/t 的/ude1 小/a 课/n 中/f ，/w 陈岳/nr 叔叔/n 特别/d 制作/v 了/ule 辅助/v 动画/n ，/w 从/p 《/w 诫子书/nz 》/w 说起/v ，/w 为/p 小/a 喜神/nz 们/k 进行/vn “/w 国学/n 培训/vn ”/w 。/w 《/w 诫子书/nz 》/w 是/vshi 蜀汉/n 丞相/nnt 诸葛亮/nr 写/v 给/p 儿子/n 的/ude1 [一封/mq 家书/n]/nz ，/w 其中/rz 的/ude1 名句/n “/w 非/b 淡泊/v 无/v 以/p 明/ag 志/n ，/w 非/b 宁静/a 无/v 以/p 致远/nz ”/w 更/d 被/pbei 后人/n 引/v 为/p 座右铭/n ，/w 影响/vn 深远/a 。/w 在/p 陈岳/nr 叔叔/n 声情并茂/al 地/ude2 讲解/v 中/f ，/w 小/a 喜神/nz 们/k 聚精会神/al 地/ude2 听讲/vi ，/w 感悟/v 文章/n 中/f 宁静/a 、/w 节俭/a 、/w 时间/n 、/w 度量/v 的/ude1 道理/n 。/w 
梅铮铮/nr 老师/nnt 说三国/nz 
两次/mq 登上/v [百家/nz 讲坛/n]/nz 的/ude1 [武侯祠/nr 博物馆/nis]/nt 研究员/nnt 梅铮铮/nr ，/w 也/d 在/p 小/a 课堂/n 上/f 为/p 小/a 喜神/nz 们/k 亲切/a 讲述/v [三/m 国/n 英雄/n]/nz 人物/n 的/ude1 学习/vn 故事/n 和/cc 读书/vi 方法/n 。/w 从/p 诸葛亮/nr 、/w 吕蒙/nr 到/v 马谡/nr ，/w 梅/ng 老师/nnt 的/ude1 故事/n 里/f 都/d 贯穿/v 一个/mq 浅显/a 的/ude1 道理/n ，/w 读书/vi 要/v 灵活/a ，/w 不能/v 呆板/a 硬背/nz 。/w 生动/a 的/ude1 讲述/vn 让/v 小/a 喜神/nz 们/k 那/rzv 入迷/a 的/ude1 小脸/nz 可爱/a 至极/vi 。/w 小/a 喜神/nz 们/k 听得/v 意犹未尽/vl ，/w 后来/t 更/d 纷纷/d 举手/vi “/w 点将/vi ”/w ：/w “/w 梅/ng 老师/nnt ，/w 您/rr 给/p 我/rr 讲讲/v 赵云/nr 的/ude1 故事/n 吧/y ！/w ”/w “/w 我/rr 要/v 听/v 吕布/nr …/w …/w ”/w 。/w 
据悉/v ，/w 武侯祠/nr “/w 2014/m 成都/ns 大/a 庙会/n ”/w 期间/f ，/w 从/p 1月28日/t 到/v 2月14日/t ，/w [20/m 名/q]/mq 小/a 喜神/nz 将/d 会/v 为/p 观众/n 持续/vd 送/v 上/f 喜庆/vi 温暖/an 的/ude1 [新年/t 祝福/vn]/nz 和/cc 礼物/n 。/w 
