初冬/t ，/w [数十/m 栋/q]/mq 还/d 未/d 建成/v 的/ude1 [独/d 栋/q 别墅/n]/nz 和/cc 庄园/n 抛荒/v 在/p 空旷/a 的/ude1 山间/s 湖畔/n ，/w 显得/v 格外/d 诡异/a 和/cc 扎眼/a 。/w 除了/p 偶尔/d [几/d 声/qv]/mq 狗叫/nz ，/w 这里/rzs 大部分/n 时间/n 一片/mq 死寂/nz 。/w 
“/w 停工/vi 一年/mq 多/a 了/ule ，/w 开发商/nnd 没钱/vi 了/ule ，/w 人/n 早/a 都/d 撤走/v 了/ule 。/w ”/w 2013年12月26日/t ，/w 山西省/ns 沁县/ns 莱茵湖/nz 郡/n 项目/n 所在地/n ，/w 作为/p 最后/f 一批/mq 留守/v 人员/n 之一/rz ，/w 张国林/nr （/w 化名/v ）/w 在/p 这个/rz 荒山野岭/n 之/uzhi 地/ude2 独自/d 生活/vn 了/ule 一年/mq 多/a 。/w 他/rr 对/p [中国/ns 房地产/n 报/n]/nz 记者/nnt 表示/v ，/w 2012年11月/t ，/w 这个/rz 投资/vn 百亿/m 的/ude1 超级/b 旅游/vn 大盘/n 就/d 彻底/ad 停工/vi 了/ule ，/w 距离/n 其/rz 正式/ad 动工/vi 仅有/nz 1年/t 时间/n 。/w 
在/p 整个/b 莱茵湖/nz 郡/n 项目/n 里/f ，/w 像/v 张国林/nr 这样/rzv 的/ude1 留守/vn 人员/n 还有/v 几名/mq ，/w 分别/d 居住/v 在/p 项目/n 的/ude1 各个/rz 角落/n 。/w 其中/rz 只有/c 少数/m 是/vshi 开发/v 企业/n 的/ude1 保安/b ，/w 多数/a 都/d 是/vshi 项目/n 承建商/nz 的/ude1 人员/n ，/w “/w 施工/vn 时候/n 垫/v 进/vn 好/a [几百/m 万元/q]/mq 资金/n ，/w 现在/t 一分钱/mq 也/d 没拿到/nz ”/w 。/w 
3年前/t ，/w 这个/rz 号称/v 投资/vn 百亿/m 的/ude1 [旅游/vn 地产/n]/nz 项目/n ，/w 虽然/c 备受/v 当地/s 人士/n 和/cc 外界/n 的/ude1 强烈/a 质疑/vn ，/w 但/c 在/p 当地/s 政府/nis 强力/n 推动/v 下/f ，/w 依然/d 得以/v 迅速/ad 上马/vi 。/w 经过/p 艰难/a 挣扎/vi 最终/d 彻底/ad 停工/vi 后/f ，/w 项目/n 开发商/nnd 高/a 管/v 全部/m 撤回/v 北京/ns ，/w 留给/v 当地/s 政府/nis 一个/mq 满目疮痍/vl 的/ude1 烂尾/nz 工程/n 。/w 
一个/mq [脱离/v 实际/n]/nz 的/ude1 “/w 世界级/b [山水/n 庄园/n]/nz ”/w 大盘/n ，/w 却/d 承载/v 着/uzhe 一个/mq 省级/b 贫困县/n 脱贫致富/bl 的/ude1 [美好/a 愿景/nz]/nz ，/w 这/rzv 也/d 注定/v 了/ule 一场/mq 人去楼空/vl 的/ude1 荒凉/a 结局/n 。/w 这段/r 迷局/nz 的/ude1 背后/f ，/w 究竟/d 隐藏/v 着/uzhe 怎样/ryv 不为人知/vl 的/ude1 离奇/a 故事/n ？/w 
百亿/m 项目/n 撂荒/vi 
莱茵湖/nz 郡/n 的/ude1 开发商/nnd 是/vshi 长/a 治/v [莱茵/ns 旅游/vn 综合/vn 开发/vn 有限公司/nis]/nt （/w 下/f 称/v “/w 莱茵/ns 旅游/vn ”/w ）/w 。/w 官方/n 宣传/v 资料/n 显示/v ，/w 莱茵/ns 旅游/vn 是/vshi 由/p 北京/ns 、/w 大连/ns 、/w 台湾/ns 资深/b [房地产/n 公司/nis]/nis 投资/vn 组建/v ，/w 是/vshi 一家/n 集/q 房地产/n 、/w 旅游/vn 、/w [物业/n 管理/vn]/nz 为/p 一体/n 的/ude1 综合开发/v [股份制/n 企业/n]/nz ，/w 公司/nis 董事长/nnt 为/p 崔程/nr 。/w 
早/a 在/p 2009/m 年底/f ，/w 崔程便/nr 开始/v 与/cc [沁县/ns 政府/nis]/nto 就/d 圪芦湖/nz [旅游/vn 项目/n 开发/vn]/nz 事宜/n 进入/v 接洽/v 阶段/n 。/w 据/p [沁县/ns 招商局/nis]/nt 公开/ad 新闻/n 显示/v ，/w 2009年12月25日/t ，/w 北京/ns 司/ng 特维/nrf [科技/n 有限公司/nis]/nis [执行/v 董事/nnt]/nnt 崔程/nr 一行/n 考察/v 沁县/ns ，/w 就/d 投资/v [旅游/vn 开发/vn]/nz 项目/n 与/cc 当地/s 官员/nnt 进行/vn 接触/v 。/w 
2010年2月4日/t ，/w 崔程/nr 一行/n 再度/d 考察/v 沁县/ns ，/w 在/p 考察/v 完/vn 沁县/ns 几个/mq 备选/nz 项目/n 地/ude2 后/f ，/w 决定/v 把/pba [投资/vn 项目/n]/nz 地/ude2 选择/v 在/p 圪芦湖/nz ，/w 并/cc 与/cc 当地/s 政府/nis 达成/v 投资/vn 相关/vn 协议/n 。/w 
如此/rzv 庞大/a 的/ude1 项目/n ，/w 对于/p 全县/n 不足/an [20/m 万/d 人口/n]/mq 的/ude1 沁县/ns 无疑/d 是/vshi 极/d 具/vg 诱惑力/n 的/ude1 。/w 在/p 双方/n 接洽/v 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 沁县/ns 方面/n 已经/d 开始/v 着手/v 项目/n 的/ude1 [前期/f 工作/vn]/nz ，/w 包括/v [土地/n 测绘/vn]/nz 、/w 项目/n 论证/vn 。/w 2010年4月/t 中旬/t ，/w 莱茵湖/nz 郡/n [整体/n 规划/n]/nz 出台/vi ，/w 崔程/nr 向/p 沁县/ns 主要/b 官员/nnt 介绍/v 了/ule 项目/n 整体/n 构想/vn 。/w 
在/p 如此/rzv 眼花缭乱/al 的/ude1 绚丽/a 规划/n 下/f ，/w 该/rz [项目/n 总投资/nz]/nz 也/d 由/p 最初/d 的/ude1 [23/m 亿元/q]/mq ，/w 逐步/d 增加/v 至/p 后来/t 的/ude1 上/f [百/m 亿元/q]/mq 规模/n ，/w 号称/v “/w 世界级/b [山水/n 庄园/n]/nz ”/w ，/w 甚至/d 被/pbei [山西省/ns 政府/nis]/nto 列入/v “/w 十二五/m ”/w 规划/n ，/w 是/vshi [山西省/ns 政府/nis]/nto 2012年/t 、/w 2013年/t [重点/n 建设/vn 项目/n]/nz 。/w 
该/rz 项目/n 2011年5月份/t 开工/vi ，/w 共/d 分为/v 两个/mq 施工/vn 区/n ，/w 以/p 欧式/b 庄园/n 和/cc 别墅/n 为主/vi 的/ude1 [房地产/n 项目/n]/nz 主要/b 集中/v 在/p 圪芦湖/nz 北岸/s ，/w 主要/b 由/p 长/a 治/v [莱茵/ns 房地产/n 开发/vn 有限公司/nis]/nt (/w 下/f 称/v “/w 莱茵/ns 地产/n ”/w )/w 负责/v 开发/vn ；/w 圪芦湖/nz 南岸/s 主要/b 用来/v 开发/vn [72/m 洞/n]/mq 高尔夫球场/n ，/w 由/p 长/a 治/v [莱茵/ns 休闲/vn 运动/vn 有限公司/nis]/nt （/w 下/f 称/v “/w 莱茵/ns 运动/vn ”/w ）/w 负责/v 开发/vn 。/w 
据/p 莱茵/ns 旅游/vn 员工/n 介绍/v ，/w 公司/nis 主要/b 分为/v 两个/mq 主体/n ，/w 一个/mq 是/vshi 莱茵/ns 地产/n ，/w 一个/mq 是/vshi 莱茵/ns 运动/vn ，/w 前者/rzv 主要/b 开发/v 房地产/n ，/w 后者/rzv 开发/v 高尔夫球场/n ，/w 老板/nnt 是/vshi 台湾/ns 人/n ，/w “/w 项目/n 名义/n 上/f 一个/mq 公司/nis ，/w 实际/n 不是/c ，/w 房地产/n 是/vshi 房地产/n ，/w 运动/vn 是/vshi 运动/vn ，/w [两/q 拨/v]/mq 人/n ”/w 。/w 
据/p [长治市/ns 建筑/n 工程/n 公司/nis]/nt 的/ude1 一位/mq 留守/v 人员/n 介绍/v ，/w 从/p 2011/m 年底/f 开始/v ，/w [项目/n 建设/vn]/nz 便/d 处于/v 断断续续/dl 的/ude1 半/m 停滞/vi 状态/n ，/w 直到/v 2012/m 年底/f 全线/n 停工/vi 。/w 作为/p 项目/n 主要/b 承建商/nz ，/w 从/p 开工/vi 到/v 停工/vi 一年/mq 多/a 的/ude1 时间/n 里/f ，/w 其/rz 公司/nis 共/d 垫资/nz 600多万元/m ，/w “/w 到/v 现在/t 一分钱/mq 还/d 没拿到/nz 呢/y ”/w 。/w 
张国林/nr 所在/n 公司/nis 主要/b 负责/v 项目/n [土地/n 平整/a]/nz ，/w “/w 现在/t 公司/nis 没有/v 拿到/v 半/m 毛钱/nz ，/w 干活/vi 的/ude1 工人们/nz 和/cc 保安/b 们/k 都/d 没拿到/nz 任何/rz 工资/n ”/w 。/w 
一个/mq 号称/v 投资/vn [百/m 亿元/q]/mq 的/ude1 [省级/b 重点/n]/nz [项目/n 开工/vi]/nz 不到/v 一年/mq 便/d [陷入/v 困境/n]/nz ，/w 其/rz 背后/f 折射/vi [地方/n 政府/nis]/nz 和/cc 开发商/nnd 怎样/ryv 的/ude1 发展/vn 逻辑/n ？/w 沁县/ns 本地/rzs 是否/v 有/vyou 能力/n 消化/v 一个/mq 如此/rzv 规模/n 的/ude1 项目/n ？/w 
