[福建省/ns 纪委/nnt]/nto 负责人/nnt 说/v ，/w 去年/t ４月/t ，/w 经/p 省委/nis 批准/v ，/w 省纪委/n 对/p 省/n 环保厅/nis 原/b 副厅长/nnt 王国长/nr 进行/vn [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 
该/rz 负责人/nnt 说/v ，/w 省纪委/n 查实/v 了/ule 王国长/nr 收受/v 巨额/b 贿赂/v 的/ude1 问题/n ，/w 以及/cc 在/p 监管/v 企业/n 投资/vn 入股/vi 等/udeng 严重/a 违纪/vn 违法/vn 问题/n ，/w 目前/t 案件/n 正在/d 依/v [司法/n 程序/n]/nz 办理/v 。/w 
[福建省/ns 纪委/nnt]/nto 负责人/nnt 说/v ，/w 去年/t 省纪委/n 共/d 立案/vi 查处/v 了/ule [９/m 起/vf]/mq [省/n 管/v 干部/nnt]/nz 案件/n ，/w 包括/v [漳州/ns 原/b 市委/nis]/nt 常委/nnt 、/w [龙海/ns 原/b 市委/nis]/nt 书记/nnt 张宗芎/nr ，/w [南平市/ns 检察院/nis]/nt 原/b 检察长/nnt 娄彩敏/nr ，/w [福建/ns 烟草/n 公司/nis 原/b 党组/nis]/nt 成员/nnt 、/w [纪检/n 组长/nnt]/nnt 孙佳/nr 和/cc 等/udeng 人/n 已/d 移送/v 司法机关/nz [依法/d 处理/vn]/nz ；/w 全省/n [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 共/d [立案/vi 调查/vn]/nz 了/ule 处级/b 干部/nnt [１０７/m 件/q]/mq ，/w 处分/n 处级/b 干部/nnt [９１/m 名/q]/mq ，/w 其中/rz 近/a [一半/m 被/pbei]/mq 移送/v 司法机关/nz 处理/vn 。/w 
