昨日/t ，/w [北京/ns 两会/n]/nt 政务/n 咨询/vn 现场/s ，/w [北京市/ns 公安局/nis]/nto 局长/nnt 傅政华/nr （/w 右/f ）/w 接受/v 代表/nnt 咨询/vn 。/w 新京报/nz 记者/nnt 侯少卿/nr 摄/vg 
北京/ns 今年/t 将/d 加快/v [居住证/nz 制度/n]/nz 研究/vn ，/w 有望/v 搭载/vn [公共/b 服务/vn]/nz 以及/cc [社会/n 福利/n]/nz 等/udeng 功能/n 。/w 此外/c ，/w 居住证/nz 考虑/v 不/d 设/v 申办/vn 门槛/n ，/w 以此/d 推动/v 来京/vn 人员/n 主动/ad 登记/vn ，/w 对/p 不/d 办/v 证件/n 的/ude1 个人/n 和/cc [用工/vn 单位/n]/nz ，/w 将/d 出/vf 处罚/v 办法/n 。/w 
持证/v 可享/nz [社会/n 服务/vn]/nz 
北京/ns 刚刚/d 出台/vi [57/m 项/q]/mq 措施/n 全面/ad 深化/v 首都/n 改革/vn ，/w 其中/rz 提出/v ，/w 落实/v 人口/n 调控/vn 属/v 地/ude2 责任/n ，/w 实施/v [居住证/nz 制度/n]/nz 。/w 昨晚/t 的/ude1 各/rz 委办局/nis 咨询/v 会上/n ，/w 公安局/nis 人口/n 总队/nis 的/ude1 桌前/s 人气/n 很/d 旺/a 。/w 有/vyou 代表/nnt 提出/v ，/w 要/v 进一步/d [严格/ad 控制/vn]/nz 人口/n ，/w 北京/ns 首先/d 要/v 掌握/vn [户籍/n 人口/n]/nz 和/cc 非/b [户籍/n 人口/n]/nz 的/ude1 底数/n 。/w 
[北京市/ns 公安局/nis 人口/n 总队/nis]/nt 总队长/nnt 刘涛/nr 回答/v 问题/n 时/ng 坦言/v ，/w 现在/t 执行/v 的/ude1 暂住证/n 登记/v 办法/n ，/w 主动/ad 登记/vn 办理/v 率/v 不是/c 很高/d ，/w 不能/v 很好/ad 的/ude1 帮助/vn [公安/n 机关/n]/nz 掌握/v [流动/vn 人口/n]/nz 底数/n 。/w 北京/ns 将/d 加快/v 研究/vn [居住证/nz 制度/n]/nz ，/w 今年/t 有望/v 有/vyou 突破/v 进展/vn ，/w 尽快/d 实施/v 这种/r 新的/a [流动/vn 人口/n]/nz 登记/v [管理/vn 办法/n]/nz 。/w 
刘涛/nr 介绍/v ，/w [居住证/nz 制度/n]/nz 正在/d 做/v [前期/f 工作/vn]/nz ，/w 包括/v [外来/b 人口/n]/nz [年龄/n 结构/n]/nz 、/w 数量/n 、/w 职业/n 等/udeng 摸底/vn 工作/vn ，/w 以及/cc 各种/rz 功能/n 的/ude1 负载/n 调研/vn 。/w 居住证/nz 将/d 取代/v 现在/t 的/ude1 暂住证/n ，/w 成为/v 北京市/ns 人口/n 管理/vn 的/ude1 一个/mq 重要/a 手段/n 。/w 
居住证/nz 今后/t 将/d 负载/n 一些/mq 服务/v 功能/n ，/w 包括/v 现在/t 暂住证/n 就/d 能/v 享受/vn 的/ude1 [70/m 岁/qt]/mq 以上/f 老人/n 免费/vd 坐/v 公交/b 、/w 免费/vd 逛/v 公园/n 等等/udeng 。/w 不过/c ，/w 居住证/nz 到底/d 将/d 负载/n 哪些/ry [社会/n 服务/vn]/nz 功能/n 现在/t 还/d 没/d 确定/v ，/w 但/c 功能/n 肯定/v 比/p 现在/t 的/ude1 暂住证/n 多/a 。/w 
“/w 会/v 在/p [公共/b 服务/vn]/nz 、/w 享受/v 的/ude1 权益/n 上/f 有所/v 放开/vn 。/w ”/w 刘涛/nr 说/v ，/w 这些/rz 功能/n 加载/v 后/f ，/w 办证/vn 率/v 肯定/vn 会/v 高/a 。/w 
居住证/nz 模样/n 像/v 身份证/n 
据/p 透露/v ，/w 居住证/nz 的/ude1 样子/n 将/d 类似于/v 身份证/n ，/w 将/d 把/pba 个人/n 的/ude1 [基本/a 信息/n]/nz 录入/v ，/w 还/d 会/v 考虑/vn 搭载/v 磁卡/n ，/w 便于/v 实现/vn 一些/mq [社会/n 服务/vn]/nz 功能/n 。/w 
功能/n 完善/v 的/ude1 居住证/nz 会/v 吸引/v 来京/vn 工作/vn 的/ude1 人员/n 办理/v ，/w 有助于/v [公安/n 机关/n]/nz 对/p [流动/vn 人口/n]/nz 底数/n 掌握/v ，/w 准确/a 的/ude1 数据/n 可以/v 发/v 到/v 相关/vn [职能/n 部门/n]/nz 供/vi 他们/rr 科学/n 精细/a 化/v 的/ude1 社会/n 管理/vn 。/w “/w 居住证/nz 不/d 设/v 门槛/n ，/w 有利于/v [公安/n 机关/n]/nz 做/v 这些/rz 工作/vn 。/w ”/w 刘涛/nr 说/v ，/w 初步/d 预想/v 是/vshi 来/vf 北京/ns 的/ude1 人员/n 就/d 得/ude3 在/p 一定/b 期限/n 内/f 办理/v 。/w 
[居住证/nz 制度/n]/nz 也/d 正在/d 研究/v 罚则/nz ，/w 对于/p 个人/n 不/d 办理/v 或者/c [用/p 人/n 单位/n]/nz 不/d 给/p 员工/n 办理/v 的/ude1 ，/w 将/d 进行/vn 处罚/vn 。/w 
