1月16日零时/t 许/v ，/w 一对/mq 情侣/n 在/p 南京/ns 开往/vf 成都/ns 东/f 的/ude1 K722/x 次/qv 列车/n 上/f 熟睡/vi 。/w 
K722/x 次/qv 列车/n 全程/n 行驶/vi 近/a [26/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 抵达/v [成都/ns 东站/nis]/nt 将/d 是/vshi 16日/t 下午/t 17时/t 许/v 。/w 2014年1月16日零时/t 全国/n 春运/n 开始/v 的/ude1 时候/n ，/w 这/rzv 趟/qv 列车/n 刚刚/d 离开/v 汉口站/nz ，/w 正/d 行驶/vi 在/p 湖北/ns 的/ude1 荆楚/nz 大地/n 上/f 。/w 据介绍/nz ，/w 当天/t 这/rzv 趟/qv 列车/n 的/ude1 乘客/n 中/f [70/m %/w 以上/f]/mq 是/vshi [返乡/vi 农民工/nnd]/nz 。/w 新华社/nt 发/v （/w 李响/nr 摄/vg ）/w 
