1月15日/t ，/w 郑洁/nr 在/p 比赛/vn 中/f 。/w 新华社/nt 发/v 
在/p 1/m 比/p 6/m 迅速/ad 丢掉/v 一盘/mq ，/w 决胜盘/n 又/d 1/m 比/p 4/m 落后/a 的/ude1 情况下/nz ，/w [大多数/m 人/n]/mq 恐怕/d 都会/n 自认/nz 大势已去/vl ，/w 但/c 郑洁/nr 偏偏/d 是/vshi 那/rzv “/w 不屈/v 的/ude1 极少数/mq ”/w 。/w [北京/ns 时间/n]/nz 15日/t 在/p 澳网/n [第二/m 轮/qv]/mq 里/f ，/w 郑洁/nr 在/p 和/cc 美国/nsf 选手/n 凯斯/nrf 的/ude1 对决/v 里/f 就/d 遭遇/v 了/ule 这样/rzv 的/ude1 逆境/n 。/w [令人/v 吃惊/a]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 郑洁/nr 居然/d 最终/d 以/p 7/m 比/p 5/m 实现/v 了/ule 大逆转/nz ，/w 挺进/v 澳网/n [32/m 强/a]/mq 。/w 
郑洁/nr 素来/d 以/p 顽强/a 著称/v ，/w 这种/r 不屈/v 为/p 她/rr 赢得/v 了/ule “/w 不/d 死鸟/nz ”/w 的/ude1 美誉/n 。/w 而/cc 在/p 深圳站/nz 参赛/vn 时/ng ，/w 郑洁/nr 也/d 坦言/v 自己/rr 已经/d 进入/v 了/ule 职业/n 暮年/t ，/w 所以/c “/w 特别/d 享受/v 在/p 场上/s 的/ude1 每/rz 一分钟/mq ”/w 。/w 这种/r 投入/v 和/cc 放松/v ，/w 让/v 郑洁/nr 的/ude1 心理/n 愈发/d 强大/a 。/w 
15日/t 的/ude1 比赛/vn 就是/v 明证/n 。/w 面对/v [18/m 岁/qt]/mq 的/ude1 天才/n 少女/n 凯斯/nrf ，/w 郑洁/nr [从/p 一/d 开始/v]/nz 就/d 陷入/v 了/ule 苦斗/v ，/w [第一/m 盘/qv]/mq 率先/d 获得/v 发球/vn 胜/v 盘局/nz 的/ude1 也/d 是/vshi 对手/n 。/w 可是/c ，/w 沉稳/a 的/ude1 郑洁/nr 就是/v 比/p 对手/n 多/a 一口气/d ，/w 将/d 比赛/v 拖入/nz 抢七/nz 后/f ，/w 她/rr 惊险/a 地/ude2 赢/v 下/f 了/ule [第一/m 盘/qv]/mq 。/w 跟/p 对手/n 相比/vi ，/w [31/m 岁/qt]/mq 的/ude1 郑洁/nr 无疑/d 体力/n 上/f 存在/v 隐患/n 。/w 所以/c 到/v 了/ule [第二/m 盘/qv]/mq ，/w 郑洁/nr 的/ude1 状态/n 直线/n 下降/vi 。/w 首/q 盘/qv 透支/v 了/ule 太多/ad 体力/n ，/w 致使/v 她/rr 的/ude1 技术/n 动作/n 都/d 有些/rz 变形/vi ，/w 很快/d 就/d 以/p 1/m 比/p 6/m 溃败/v 。/w [第一/m 盘/qv]/mq 是/vshi 惊险/a 逆转/vi ，/w [第二/m 盘/qv]/mq 又/d 迅速/ad 溃败/v ，/w 更/d 可怕/a 的/ude1 是/vshi 在/p 决胜盘/n 里/f ，/w 郑洁/nr 很快/d 又/d 陷入/v 了/ule 1/m 比/p 4/m 落后/a 的/ude1 困境/n 。/w 此时/r ，/w 看着/v 精疲力尽/vl 的/ude1 郑洁/nr ，/w 几乎/d 所有/b 人/n 都/d 以为/v 比赛/vn 即将/d 结束/v 。/w 
然而/c ，/w 郑洁/nr 硬是/d 用/p 顽强/a 让/v 所有/b 人/n [大跌/v 眼镜/n]/nz 。/w 她/rr 开始/v 用/p 多变/z 的/ude1 落点/nz 与/cc 对手/n 周旋/vi ，/w 而/cc “/w 跑/v 不/d 死/v ”/w 的/ude1 劲头/n 让/v 央视/j 的/ude1 解说/vn 嘉宾/n 惊呼/v ：/w “/w 郑洁/nr 已经/d 忘记/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 年龄/n ！/w ”/w 当/p 郑洁/nr 将/d 比分/n 扳/v 成/v 4/m 比/p 4时/t ，/w 凯斯/nrf 开始/v 慌了/v 。/w 她/rr 一方面/c 为/p 自己/rr 无法/v 把握/vn 机会/n 而/cc 懊恼/v ，/w 一方面/c 也/d 开始/v 被/pbei 下降/vi 的/ude1 体力/n 所困/nz ，/w 找/v 不到/v 对付/vn 郑洁/nr 的/ude1 办法/n 。/w 最终/d ，/w 郑洁/nr 以/p 7/m 比/p 5/m 神奇/a 地/ude2 实现/v 了/ule 逆转/vi ，/w 延续/v 着/uzhe 自/p 2007年/t 后/f 每年/r 最少/d 打进/v 澳网/n [第三/m 轮/qv]/mq 的/ude1 稳定/an 成绩/n 。/w 
当/p 所有/b 人/n 为/p 郑洁/nr 的/ude1 这种/r “/w 神奇/a ”/w 而/cc 激动/a 时/ng ，/w 其实/d 别/d 忘了/v ，/w 这/rzv 就是/v 郑洁/nr 的/ude1 取胜/vn 之/uzhi 道/qv 。/w 去年/t 澳网/n [第二/m 轮/qv]/mq ，/w 面对/v 澳大利亚/nsf 本土/n 好手/n 斯托瑟/nrf 时/ng ，/w 郑洁/nr 也/d 是/vshi 在/p 拿下/v [第一/m 盘/qv]/mq 的/ude1 情况下/nz ，/w 次/qv 盘/qv 1/m 比/p 6/m 溃败/v ，/w 决胜盘/n 在/p 2/m 比/p 5/m 落后/a 的/ude1 不利/a 局面/n 下/f 居然/d 连/ulian 追/v [5/m 局/n]/mq 上演/v 大逆转/nz 。/w 15日/t 一战/n 的/ude1 胜利/vn 与/cc 一年前/qt 的/ude1 那/rzv 一幕/nz 何其/d 相似/a ！/w 这/rzv 意味着/v ，/w 郑洁/nr 的/ude1 这种/r 神奇/a 绝/d 不是/c 偶然/a 。/w [数据/n 显示/v]/nz ，/w 郑洁/nr 在/p 最近/t [5/m 次/qv]/mq [三/m 盘/qv]/mq 大战/n 中/f [4/m 次/qv]/mq 胜出/v ，/w 其/rz 韧性/n 之/uzhi 强/a 可见一斑/vl 。/w 
