[爱尔兰/nsf 威士忌/nf]/nz 和/cc 英国/ns 玛百莉/nrf 手包/nz 。/w （/w 图片/n 来源/n ：/w 韩国/nsf 媒体/n ）/w 
据/p 韩国/nsf 媒体/n 1月16日/t 报道/v ，/w 美国/nsf 前/f NBA/x 球星/nnd 罗德曼/nrf 带领/v 篮球队/nis 赴/v 朝鲜/nsf 为/p 金正恩/nr 庆祝/v [31/m 岁/qt]/mq 生日/n 期间/f ，/w 向/p 金正恩/nr 夫妇/n 赠送/v 了/ule 包括/v 名贵/a 威士忌/nf 和/cc 奢华/a 手包/nz 在/p 内/f 的/ude1 价值/n [1/m 万/d 美元/q]/mq 的/ude1 奢侈/a 礼品/n 。/w 
[美国/nsf 霍普金斯/nrf 大学/nis 高级/a 国际/n 研究/vn 学院/nis]/nt 客座/n 研究员/nnt 戴尼斯/nr 海尔/ntc 宾/n 称/v ：/w “/w 据传/v 这些/rz 礼物/n 总价值/n 超过/v [1/m 万/d 美元/q]/mq ，/w 礼物/n 中/f 除了/p [爱尔兰/nsf 威士忌/nf]/nz 以外/f ，/w 还包括/nz 欧洲/ns 玻璃/n 器具/n 、/w 一件/mq 毛皮/n 大衣/n 、/w 意大利/nsf 高级/a 服装/n 和/cc 英国/ns 玛百莉/nrf 手包/nz 。/w ”/w 
海尔宾/nr 表示/v ，/w 罗德曼/nrf 看似/v 无视/v 挨饿/vi 的/ude1 朝鲜/nsf 民众/n 和/cc 当局/n 的/ude1 核/n 挑衅/vn ，/w 也/d 不/d 在意/v 自己/rr 赠送/v 的/ude1 礼品/n 是否/v 违法/vn 了/ule 联合国/nt 对/p 朝鲜/nsf 的/ude1 制裁/vn 措施/n 。/w 
[美国/nsf 国务院/nt]/nt [女/b 发言人/nnt]/nz 帕/ng 莎/ng 琪/ng 称/v ，/w 华盛顿/nsf 将/d 调查/v 罗德曼/nrf 送给/v 金正恩/nr 夫妇/n 的/ude1 礼物/n 是否/v 违反/vn 了/ule [国际/n 社会/n]/nz 对/p 朝鲜/nsf 的/ude1 制裁/vn 协议/n 。/w 
