今日/t ，/w 陈思诚/nr 佟丽娅/nr 将/d 在/p 大溪/ns 地/ude2 举办/v 婚礼/n 。/w 1月15日/t 晚/tg ，/w 佟丽娅/nr 父亲/n 佟吉生/nr 通过/p [新浪/ntc 微博/n]/nz 晒/v 婚礼/n 现场/s 照片/n ，/w 心情/n 大好/a 地/ude2 宣布/v 女儿/n 明天/t 要/v 出嫁/vi 了/ule ，/w 并/cc 感谢/v 大家/rr 对/p 他们/rr 的/ude1 支持/vn 。/w 照片/n 中/f ，/w 佟丽娅/nr 父亲/n 和/cc 女婿/n 女儿/n 温馨/a 合影/vi ，/w 另外/c 还有/v 好友/n 董璇/nr 、/w 王宝强/nr 等/udeng 明星/nnd 的/ude1 身影/n ，/w 不但/c 人气/n 足/a ，/w 景色/n 也/d 特别/d 迷人/a 。/w 
