1月15日/t ，/w 四川/ns 仁寿/ns 富加镇/ns 发现/v 的/ude1 一/m 宋代/t 时期/n 古墓/n [考古/n 发掘/v]/nz 正在/d 紧张/a 进行/vn 中/f 。/w 古墓/n 为/p 双/q 室/n 石室墓/nz ，/w 其中/rz 一/m 墓室/n 左右/f 两侧/f 刻/v 精美/a 武士/nnt 、/w 另外/c 一/m 墓/n 内/f 还有/v 仙鹤/n 等/udeng 浮雕/n ，/w 墓/n 内/f 一/m 石板/n 上/f 还/d 刻/v 有/vyou 文字/n 。/w 古墓/n 系/v 当地/s 在/p 修建/v 公路/n 时/ng 发现/v 。/w [四川/ns 文物/n]/nz 考古/n 研究院/nis 专家/nnt 表示/v ，/w 古墓/n 内/f 的/ude1 浮雕/n 和/cc 文字/n 等/udeng 对/p 研究/vn 当地/s 的/ude1 民俗/n 、/w 文化/n 等/udeng 方面/n 具有/v 较高/ad 历史/n 价值/n 。/w 图/n 为/p 古墓/n 考古/n 吸引/v 了/ule 附近/f 上/f 千/m 民众/n 围观/vi 。/w 中新社/nt 发/v 刘忠俊/nr 摄/vg 
1月15日/t ，/w 四川/ns 仁寿/ns 富加镇/ns 发现/v 的/ude1 一/m 宋代/t 时期/n 古墓/n [考古/n 发掘/v]/nz 正在/d 紧张/a 进行/vn 中/f 。/w 古墓/n 为/p 双/q 室/n 石室墓/nz ，/w 其中/rz 一/m 墓室/n 左右/f 两侧/f 刻/v 精美/a 武士/nnt 、/w 另外/c 一/m 墓/n 内/f 还有/v 仙鹤/n 等/udeng 浮雕/n ，/w 墓/n 内/f 一/m 石板/n 上/f 还/d 刻/v 有/vyou 文字/n 。/w 古墓/n 系/v 当地/s 在/p 修建/v 公路/n 时/ng 发现/v 。/w [四川/ns 文物/n]/nz 考古/n 研究院/nis 专家/nnt 表示/v ，/w 古墓/n 内/f 的/ude1 浮雕/n 和/cc 文字/n 等/udeng 对/p 研究/vn 当地/s 的/ude1 民俗/n 、/w 文化/n 等/udeng 方面/n 具有/v 较高/ad 历史/n 价值/n 。/w 图/n 为/p 古墓/n [考古/n 发掘/v]/nz 现场/s 。/w 中新社/nt 发/v 刘忠俊/nr 摄/vg 
