人民网/nz 成都/ns 1月16日/t 电/n （/w 冯亚涛/nr ）/w 14日/t ，/w H/x MH/x M/x 家居/n [系列/n 产品/n]/nz 进驻/v 中国/ns ，/w 首站/n 选择/v 了/ule [成都市/ns 中心/nis]/nt 的/ude1 IFS/x [国际/n 金融/n 中心/nis]/nt 。/w H/x M/x 大中华区/n 、/w 新加坡/nsf 及/cc 马来西亚/nsf 总经理/nnt MagnusOlsson/x 表示/v ，/w H/x M/x 自/p 2007年/t 进入/v 中国/ns 以来/f ，/w 发展/vn 迅速/ad ，/w H/x M/x 家居/n [系列/n 产品/n]/nz 也/d 同样/d 以/p 优惠/vn 的/ude1 价格/n 为/p 消费者/n 提供/v 最新/a 生活/vn 时尚/n 与/cc 品质/n 。/w ”/w 
