[第/m 26/m 个/q]/mq “/w [世界/n 艾滋病/nhd 日/b]/nz ”/w ，/w 彭丽媛/nr 在/p 活动/vn 现场/s 与/cc [大学生/nnt 志愿者/nnt]/nz 交流/vn 。/w 
领导人/nnt 基金/n 
邓小平/nr 
[中国/ns 青少年/n 科技/n 创新/vi 奖励/vn 基金/n]/nz 
李鹏/nr 
延安/ns 助学/v 基金/n 
朱镕基/nr 
实事/n 助学/v 奖学金/n 
李瑞环/nr 
桑梓/n 助学/v 基金会/nis 
李岚清/nr 
复旦/nz 管理学/n 奖励/v 基金/n 
[慈善/a 事业/n]/nz 绝/d 不是/c 富人/n 的/ude1 事业/n ，/w 也/d 不/d 只是/d 政府/nis 或/c [慈善/a 组织/n]/nz 推动/v 的/ude1 事业/n 。/w 它/rr 是/vshi 全社会/nz 共同/d 的/ude1 事业/n 。/w 每一个/mq 公民/n 都/d 有/vyou 献出/vf 爱心/n 的/ude1 责任/n 和/cc 义务/n 。/w 也/d 正是/v 这份/r 爱心/n ，/w 让/v 我们/rr 在/p 冬天/t 感到/v 温暖/an ，/w 在/p 绝/d 处/n 感到/v 希望/vn 。/w 
慈善/a 正/d 日益/d 地/ude2 改变/v 着/uzhe 我们/rr [这个/rz 世界/n]/nz ，/w 短短/z [二/m 十年/mq]/mq ，/w 它/rr 已经/d 取得/v 了/ule 长足/a 发展/vn ，/w 比如/v [专门/d 从事/vi]/nz [慈善/a 事业/n]/nz 的/ude1 组织/n ，/w 已/d 发展/vn 到/v 了/ule [50/m 多/a 万/d 多家/mq]/mq ，/w 募款/v 数额/n 也/d 从/p 最初/d 的/ude1 [几千/m 万元/q]/mq 发展/vn 到/v 800多亿元/m 。/w 
近些年/t ，/w 在/p 一些/mq 商业/n 场合/n ，/w 作为/p 中国/ns 最为/d 知名/a 的/ude1 歌唱家/nnt ，/w 彭丽媛/nr 已经/d 很少/ad 出现/v 。/w 取而代之/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 人们/n [越来越/d 多/a]/nz 地/ude2 看/v 她/rr 出现/v 在/p 公益/n 场合/n 。/w 歌唱家/nnt 、/w 第一夫人/n 、/w [慈善/a 事业/n]/nz ，/w [几/d 者/k]/mq 的/ude1 奇妙/a 组合/vn 产生/v 了/ule 神奇/a 的/ude1 化学反应/n ，/w 通过/p 慈善/a ，/w 需要/v 帮助/vn 的/ude1 人们/n 得到/v 了/ule 必要/a 的/ude1 帮助/vn ，/w 坊间/nz 也/d 见识/n 了/ule 这位/r 第一夫人/n 的/ude1 善良/a 、/w 热情/an ，/w 并/cc 加深/v 着/uzhe 对/p [公益/n 事业/n]/nz 的/ude1 理解/vn 。/w 
艾滋/nr 儿童/n 的/ude1 “/w 彭/nz 妈妈/n ”/w 
2011年12月1日/t ，/w 一则/c 有关/vn 反/vi [艾滋病/nhd 歧视/vn]/nz 的/ude1 [公益/n 广告/n]/nz 迅速/ad 传播/vn 开来/v 。/w 广告/n 只有/c 30秒/t ，/w 画面/n 中/f 几位/n 艾滋病/nhd 感染/v 儿童/n 羞涩/a 地/ude2 对/p 着/uzhe 镜头/n ，/w 想/v 要/v 说话/vn 、/w 但/c 不/d 敢/v 开口/vi ，/w 之后/f 彭丽媛/nr 面带/nz 笑意/n 地/ude2 出现/v ，/w 带着/vn 孩子们/nz 一起/s 说/v 出/vf “/w 我们/rr ”/w 。/w 最后/f [广告/n 宣传/vn]/nz 语/ng 是/vshi ：/w 没有/v 歧视/vn ，/w 我们/rr 在/p 一起/s 。/w 
彭丽媛/nr 在/p 多个/mq 场合/n 呼吁/v ，/w 对于/p 这/rzv 部分/n 孩子/n “/w 伤害/vn 最/d 深/a 的/ude1 往往/d 是/vshi 一些/mq 歧视/vn 冷漠/a 的/ude1 目光/n 。/w ”/w 她/rr 探访/v 艾滋/nr 村/n ，/w 拥抱/v 那些/rz 孩子/n ，/w 做/v 孩子们/nz 的/ude1 “/w 彭/nz 妈妈/n ”/w ，/w 用/p [实际/n 行动/vn]/nz 消除/v 着/uzhe 孩子们/nz 和/cc [现实/n 世界/n]/nz 的/ude1 隔阂/n 。/w 
次年，30秒/t 的/ude1 [公益/n 广告/n]/nz 变成/v 近/a [6/m 分钟/qt]/mq 的/ude1 宣传片/nz 。/w 
彭丽媛/nr 在/p 片中/s 介绍/v 着/uzhe 几年/mq 中/f 遇到/v 的/ude1 艾滋/nr 儿童/n ，/w 她/rr 同/p 受/v 艾滋病/nhd 影响/vn 的/ude1 孩子们/nz 一起/s 弹/v 钢琴/n 、/w 唱歌/vi 、/w 画画/v 、/w 踢足球/nz ，/w 还/d 蹲/v 下来/vf 为/p 一名/mq 男孩/n 绑/v 鞋带/n ，/w 画面/n 满/a 是/vshi 温情/n 和/cc 母爱/n 。/w 
安徽/ns 男孩/n 高俊/nr 是/vshi [艾滋/nr 孤儿/n]/nz ，/w 也/d 是/vshi 短片/n 中/f 的/ude1 主角/nnt 之一/rz 。/w 彭丽媛/nr 回忆/v 第一次/mq 见/v 这个/rz 孩子/n ，/w 2006年/t ，/w 她/rr 到/v 高俊/nr 的/ude1 阜阳/ns 老家/n ，/w “/w 他/rr 那个/rz 时候/n 是/vshi 又瘦/nz 又/d 小/a ，/w 而且/c 他/rr 和/cc 任何人/r 不/d 交流/vn ，/w 不/d 敢看/nz 对方/n ，/w 好像/v 很/d 胆怯/a 。/w ”/w 
“/w 今年/t 再/d 见到/v 他/rr ，/w 个子/n 高/a 了/ule ，/w 皮肤/n 好/a 了/ule ，/w 真正/d 改变/v 的/ude1 是/vshi 他/rr 的/ude1 内心/n ，/w [心理/n 健康/a]/nz 而/cc 美好/a 。/w ”/w 彭丽媛/nr 用/p 山东人/nz 特有/b 的/ude1 敞亮/a 嗓音/n 讲述/v 着/uzhe 孩子们/nz 的/ude1 变化/vn 。/w 
小/a 高俊/nr 被/pbei 问/v 到/v 最喜欢/nz 和/cc 谁/ry 在/p 一起/s ，/w 天真/a 地/ude2 眨巴/v 了/ule [几/d 下/f]/mq 眼睛/n ，/w 笑着/vi 说/v ：/w 彭/nz 妈妈/n 。/w 
短片/n 尾声/n ，/w 被/pbei 问及/v “/w 红丝带/nz 的/ude1 工作/vn 你/rr 希望/v 能/v 做/v 多久/ryt ”/w ，/w 彭丽媛/nr 说/v ：/w “/w 只要/c 是/vshi 需要/v 我/rr 想/v 一直/d 做/v 下去/vf 。/w ”/w 
