《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 即将/d 登陆/vi 安徽/ns 、/w 东方/s 、/w 黑龙江/ns 、/w 湖北/ns 四大/n 卫视/n ，/w 日前/t 该剧/r 首/q 度/qv 曝光/vi 了/ule 一组/mq 孙艺洲/nr 的/ude1 萌/v 囧/n 剧照/n ，/w 又是/c cosplay/x 又是/c 恶搞/v ，/w 连/ulian 他/rr 本人/rr 都笑/nz 说/v ：/w “/w [第四/m 部/q]/mq 吕小布/nr 将/d 持续/vd 放弃/v 治疗/vn 。/w ”/w 
