10日/t ，/w 韩国/nsf 人气/n 偶像/n 李敏镐/nr 下榻/v [武汉/ns 香格里拉/ns 大酒店/nis]/ntch 时/ng ，/w 虽然/c 大批/m 闻讯而来/vl 的/ude1 粉丝/nf 将/d 该/rz 酒店/nis 所有/b 出入/v 口围/nz 得/ude3 铁桶/n 一般/ad ，/w 无奈/d 这位/r 人气/n 天王/n 几乎/d 一天/mq 没/d 出门/vi 。/w 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 李敏镐/nr 发扬/v 韩星/nr 好/a 传统/n ，/w 自/p 带/v 泡菜/nf ，/w 宣传/v [韩国/nsf 文化/n]/nz 。/w 
酒店/nis 总经理/nnt 陶元根/nr 先生/n 代表/nnt 酒店/nis 管理层/n 对/p 李敏镐/nr 先生/n 的/ude1 莅临/v 表示/vn 热烈/a 的/ude1 欢迎/vn ，/w 并/cc 赠送/v 了/ule 酒店/nis 精心/ad 制作/v 、/w 代表/nnt 着/uzhe 吉祥如意/vl 的/ude1 年糕/nf 礼盒/n 。/w 李敏镐/nr 表示/v ：/w “/w 非常/d 高兴/a 可以/v 入住/vn [武汉/ns 香格里拉/ns 大酒店/nis]/ntch ，/w 也/d 感谢/v 酒店/nis 悉心/d 的/ude1 安排/vn 和/cc 热情/an 的/ude1 服务/vn ，/w 把/pba 我们/rr 照顾/v 得/ude3 很好/ad ，/w 期待/v 再次/d 到访/v 武汉/ns 。/w ”/w 
李敏镐/nr 当天/t 包/v 下/f 了/ule 整个/b [19/m 层/qv]/mq ，/w 该/rz 楼层/n 是/vshi [香格里拉/ns 大酒店/nis]/ntch 的/ude1 VIP/x 客人/n 房/n ，/w 外来/b 人员/n 必须/d 持/v 卡/n 才能/n 乘/v 电梯/n 进入/v 这/rzv 一层/mq 。/w 据/p 酒店/nis 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w [19/m 楼/n]/mq 共有/v 20多间/m 房间/n ，/w 但/c 仍/d 住/vi 不/d 下/f 李敏镐/nr 一行/n ，/w 据悉/v ，/w 仅/d 当天/t 的/ude1 安保/n 人员/n 就/d 达/v [80/m 人/n]/mq ，/w 这/rzv 还/d 不/d 包括/v 李敏镐/nr 自己/rr 带来/v 的/ude1 [4/m 名/q]/mq [贴身/a 保镖/nnt]/nnt ，/w 酒店/nis 方面/n 也/d 将/d 自己/rr 全部/m 的/ude1 40多名/m 安保/n 人员/n 派/v 上/f 负责/v 外围/f 安保/n 工作/vn 。/w 
虽然/c 李敏镐/nr 只/d 在/p 酒店/nis 住/vi 了/ule 一天/mq ，/w 但/c 酒店/nis 前期/f [准备/v 工作/vn]/nz 却/d 花/n 了/ule 很长/d 时间/n ，/w 当天/t ，/w 李敏镐/nr [几乎/d 没有/v]/nz 出/vf 过/uguo 酒店/nis ，/w 饮食/n 也/d 是/vshi 让/v 酒店/nis 安排/v 的/ude1 [日/b 式/k 料理/v]/nz 和/cc [韩/b 式/k 料理/v]/nz ，/w 李敏镐/nr 一行/n 甚至/d 还/d 自/p 带/v 了/ule 泡菜/nf 过来/vf 。/w 
