《/w 红楼梦/n 》/w 的/ude1 作者/nnt 曹雪芹/nr 不仅/c 是/vshi 一位/mq 杰出/a 的/ude1 文学家/nnd ，/w 而且/c 精通/v 养生/vn 和/cc 中医药学/nz ，/w 因此/c 《/w 红楼梦/n 》/w ，/w 不仅/c 塑造/v 了/ule 众多/a 栩栩如生/al 的/ude1 [艺术/n 形象/n]/nz ，/w 而且/c 还/d 暗藏/v 了/ule 不少/m [养生/vn 保健/n]/nz 方法/n 。/w 
以/p 茶/n 养生/vn 
老君眉/nz 。/w 老君眉/nz 是/vshi 贾母/nr 最/d 爱喝/nz 的/ude1 养生茶/nz 。/w 此/rzs 茶/n 是/vshi 湖南/ns 洞庭湖/ns 中/f 君/ng 山/n 所/usuo 产/v 的/ude1 一种/mq 银针茶/nf 。/w 每次/r 贾母/nr 喝/vg 此/rzs 茶/n 时/ng ，/w 都/d 取/v 用/p 梅花/n 雪水/n 浸泡/v 。/w 此/rzs 茶/n 色泽/n 鲜亮/a ，/w 香气/n 高爽/nr ，/w 其/rz 味甘/nz 醇/ag ，/w 既/c 养心/vi 又/d 养生/vn ，/w 所以/c 成为/v 贾母/nr 最/d 喜爱/v 的/ude1 养生茶/nz 。/w 
女儿茶/nz 。/w 女儿茶/nz 是/vshi 川/b 、/w 黔/b 西部/f 的/ude1 草药/n ，/w 别名/n 岩果紫/nz 、/w 黄茶根/nr 、/w 女儿红/nf ，/w 也/d 叫/vi 普洱茶/nf 。/w 《/w 红楼梦/n 》/w 中/f 第六十三/m 回写/nz 宝玉/n 吃/v 了/ule 面食/nf ，/w 怕/v 停食/nz ，/w 林之孝/nr 家/q 劝/v 他/rr 饮/v “/w 普洱茶/nf ”/w ，/w 宝玉/n 饮/v 后/f ，/w 顿时/d 食欲/n 便/d 增/v 。/w 闷/v 此/rzs 茶/n 时/ng ，/w 可/v 加入/vn 少许/m 糖/n ，/w 泡/v 一夜/mq 即可/v 服/v 之/uzhi 。/w 此/rzs 茶/n 还有/v 通/v 经/p 的/ude1 功效/n 。/w 少女/n 食/v 之/uzhi ，/w 效果/n 更佳/d 。/w 
以/p 酒/nf 养生/vn 
合欢花/nz 浸/v 的/ude1 烧酒/nf 。/w 《/w 红楼梦/n 》/w [第三/m 十八/m 回/v]/mq ，/w 因/p 螃蟹/n 性/ng 寒/ag ，/w 黛玉/n 吃/v 后/f 觉得/v 心口/n 微微/d 地/ude2 痛/a ，/w 要/v 喝口/nz 热/a 热/a 的/ude1 烧酒/nf 。/w 所谓/v “/w 烧酒/nf ”/w 就是/v 白酒/nf 。/w 宝玉/n 忙/v 道/qv ：/w “/w 有/vyou 烧酒/nf 。/w ”/w 便/d 令/v 将/d 那/rzv “/w 合欢花/nz 浸/v 的/ude1 烧酒/nf ”/w 烫/v [一/d 壶/ng]/mq 来/vf 。/w 合欢花/nz 是/vshi 合欢/n 树上/s 开/v 的/ude1 小/a 白花/n ，/w 有/vyou 安神/vi 、/w 解郁/nr 等/udeng 功效/n 。/w 用/p 它/rr 不仅/c 能/v 祛除/v 寒气/n ，/w 而且/c 对/p 黛玉/n 的/ude1 多愁善感/nz 、/w 夜间/n 失眠/vi 也/d 有/vyou 独特/a 的/ude1 功效/n 。/w 
屠苏酒/nr 。/w 在/p 大观园/ns 里/f 有/vyou 除夕/t 献/v “/w 屠苏酒/nr ”/w 的/ude1 习俗/n 。/w 另外/c ，/w 此/rzs 酒/nf 还是/c 宝玉/n 、/w 黛玉/n 、/w 宝钗/nz 的/ude1 养生酒/nf 。/w 它/rr 也/d 是/vshi 药酒/nf ，/w 采用/v 赤木桂/nr 、/w 防风/vn 、/w 蜀椒/nz 、/w 桔梗/n 、/w 大黄/nz 、/w 赤小豆/n 等/udeng 浸泡/v 而/cc 成/v ，/w 具有/v 祛风寒/nz 、/w 清/tg 湿热/nhd 及/cc 防病/vi 作用/n 。/w 
黄酒/nf 。/w 《/w 红楼梦/n 》/w [第六/m 十三/m 回/v]/mq 中/f 宝玉/n 生日/n 那天/r ，/w 袭/v 人/n 特地/d 向/p 平/v 儿/ng 要/v 了/ule [一/d 坛/ng]/mq “/w 绍兴酒/nf ”/w 给/p 宝/n 二爷/nz 助兴/vi 。/w 绍兴酒/nf 即/v 黄酒/nf ，/w 是/vshi 宝玉/n 特别/d 爱喝/nz 的/ude1 养生酒/nf 。/w 因/p 黄酒/nf 性/ng 平和/a 、/w 不/d 伤/v 人/n 、/w 有/vyou 营养/n ，/w 系/v 优质/b 糯米/nf 酿造/vn ，/w 深受/v 大观园/ns 里/f 人们/n 的/ude1 欢迎/vn 。/w 
[蔬菜/n 养生/vn]/nz 
《/w 红楼梦/n 》/w 中/f 写/v 蔬菜/n 很多/m ，/w 除/p 有/vyou 茄子/nf 、/w 豇豆/n 、/w 扁豆/n 、/w 葫芦/n 、/w 灰条菜/nz 以外/f ，/w 还有/v 南京/ns 的/ude1 特产/n 芦蒿/nz 、/w 枸杞芽/nz （/w 俗称/v 枸杞头/nz ）/w 。/w 《/w 红楼梦/n 》/w [第六/m 十/m 一回/mq]/mq 提到/v 探春/nz 和/cc 宝钗/nz “/w 要/v 吃/v 油炒/nz 枸杞芽/nz ”/w ，/w 因为/c 油炒/nz 枸杞芽/nz 鲜香/nz 可口/a ，/w 营养/n 丰富/a ，/w 而且/c 她们/rr 还/d 喜欢/vi 枸杞芽/nz 烧/vi 蛋/nf 汤/n ，/w 此/rzs 汤/n 更/d 有/vyou 爽口/a 清凉/a 之/uzhi 感/vg ，/w 从而/c 成为/v 探春/nz 和/cc 宝钗/nz 两位/mq 小姐/n 的/ude1 [养生/vn 食品/n]/nz 。/w 
