近日/t ，/w 网上/s 出现/v 一则/c 有关/vn “/w 中国科学院/nt [昆明/ns 动物/n 所/usuo]/nt 王文/nr ”/w 的/ude1 帖子/n ，/w 引发/v 网络/n 热/a 议/v 。/w 记者/nnt 发现/v ，/w 王文/nr 已/d 于/p 1月9日/t 被/pbei 免去/v [中科院/n 昆明/ns 动物/n 研究所/nis]/nt 副所长/nnt 职务/n 。/w 
1月7日/t ，/w 某/rz 论坛/n 上/f 出现/v 一则/c “/w wwkmdws/x ”/w 发布/v 的/ude1 帖子/n 。/w “/w wwkmdws/x ”/w 称/v ，/w 中科院/n [昆明/ns 动物/n 所/usuo 副所长/nnt 兼/v 纪委/nnt]/nt 书记/nnt 王文/nr “/w [道德/n 败坏/v]/nz 、/w 生活/vn 糜烂/vi ，/w 长期/d 与/cc 受害人/n 保持/v [情人/n 关系/n]/nz ，/w 并/cc 对/p 受害人/n 施/v 以/p 暴力/n ，/w 侮辱/v 、/w 陷害/v 受害人/n ，/w 且/c 非法/b 调查/v 受害人/n 和/cc 家人/n 的/ude1 隐私/n ，/w 威胁/v 受害人/n 和/cc 受害人/n [家庭/n 成员/nnt]/nz ”/w 。/w 网/n 贴/v 还/d 描述/v 了/ule 事件/n 部分/n 细节/n 。/w 
14日/t ，/w 网络/n 上/f 再次/d 出现/v 相关/vn 帖子/n ，/w 补发/v 了/ule 多/a 张/q 照片/n 。/w 15日/t ，/w 微博/n 和/cc 论坛/n 上/f 再次/d 出现/v 配有/v 不/d 雅/ag 视频/n 和/cc 图片/n 的/ude1 帖子/n 举报/v 王文/nr ，/w 引发/v 网友/n 关注/v 。/w 
随后/d 记者/nnt 发现/v ，/w 早/a 在/p 1月9日/t ，/w [中科院/n 人事局/nis]/nt [官方/n 网站/n]/nz 上/f 出现/v 《/w 中国科学院/nt 关于/p 王文/nr 免职/vi 的/ude1 通知/n 》/w 。/w 通知/n 称/v ，/w 经/p 研究/vn ，/w 决定/v 免去/v 王文/nr 的/ude1 [昆明/ns 动物/n 研究所/nis]/nt 副所长/nnt 职务/n 。/w 落款/n 日期/n 为/p 1月9日/t 。/w 
王文/nr 免职/vi 知/v 否/vg 与/cc 网/n 帖/ng 有关/vn ？/w 记者/nnt 致电/v [中科院/n 昆明/ns 动物/n 研究所/nis]/nt ，/w 该/rz 所/usuo 相关/vn 人士/n 称/v 尚/d 不/d 清楚/a 网/n 帖/ng 内容/n ，/w 将/d 会/v 上报/vn 领导/n 后/f 再/d 予以/vx 答复/vn 。/w (/w [中国/ns 新闻网/n]/nz 记者/nnt 史广林/nr )/w 
