图/n 为/p 77亿/m 天价/n 存单/n 
2014年1月11日/t 上午/t 9时30分/t ，/w [中国/ns 建设/vn 银行/nis]/ntcb 荆门/ns 漳河/ns 新区/n 支行/n 来/vf 了/ule 一位/mq 手持/v “/w [77/m 亿元/q]/mq 存单/n ”/w 在/p 柜/ng 面/nf 要求/n 兑现/v 的/ude1 女子/n 。/w 银行/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 一眼/d 便/d 被/pbei 如此/rzv 大额/b 的/ude1 数目/n 给/p 惊吓/v 到/v ，/w 在/p 辨别/v 出/vf 该/rz 存单/n 为/p 伪造/v 的/ude1 情况下/nz ，/w 银行/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 立即/d 拨打/v 了/ule 报警/vn 电话/n 。/w 
女子/n 持/v “/w 77亿/m 天价/n 存单/n ”/w 到/v 银行/nis 兑现/v 
11日/t 上午/t ，/w 一名/mq [30/m 岁/qt]/mq 左右/f 的/ude1 妇女/n 走进/v [中国/ns 建设/vn 银行/nis]/ntcb 荆门/ns 漳河/ns 新区/n 支行/n 大堂/n ，/w 她/rr 手持/v 一张/mq 两年/mq 的/ude1 [定期/d 存单/n]/nz ，/w 向/p [银行/nis 柜员/nnd]/nz 要求/n 兑现/v 。/w 当时/t 正在/d 前台/n 工作/vn 的/ude1 [银行/nis 柜员/nnd]/nz 小叶/n 接过/v 存单/n 发现/v ，/w 该/rz 存单/n 上/f 金额/n 一/m 栏/n 竟然/d 写/v 着/uzhe “/w 人民币/n 柒/nz 拾/v 柒/nz 亿元/q 整/v ”/w ，/w 如此/rzv 数额/n 巨大/a 的/ude1 存单/n ，/w 不禁/d 让/v 小叶/n 对/p 存单/n 的/ude1 真假/n 产生/v 了/ule 怀疑/v 。/w 
小叶/n 当/p 即将/d 存单/n 拿/v 给/p 当/p 值/n 的/ude1 运营/vn 主管/vn 查看/v ，/w 发现/v 该/rz 存单/n 有/vyou 以下/f [三/m 点/qt]/mq 异常/a ：/w 一/m 是/vshi 存单/n 名称/n 写/v 的/ude1 是/vshi [中国/ns 建设/vn 银行/nis]/ntcb 荆门/ns 掇刀/nz 支行/n 而/cc 不是/c 全国/n 统一/vn 的/ude1 [中国/ns 建设/vn 银行/nis 股份/n 有限公司/nis]/ntc ;/w 二/m 是/vshi 办/v 讫/n 章/q 与/cc 正规/a 办/v 讫/n 章/q 的/ude1 字样/n 不同/a ;/w 三/m 是/vshi 存单/n 的/ude1 样式/n 与/cc [中国/ns 建设/vn 银行/nis]/ntcb 正规/a 存单/n 样式/n 不/d 一致/a 。/w 该行/r 运营/vn 主管/v 熊/n 女士/n 与/cc 柜员/nnd 小叶/n 在/p 向/p 该/rz 女子/n 询问/v 存单/n 来源/n 时/ng ，/w 该/rz 女子/n 的/ude1 眼神/n 显得/v 有些/rz 慌乱/a ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 立即/d 拨打/v 了/ule 报警/vn 电话/n 。/w (/w 记者/nnt 李政澄/nr 李诗雨/nr )/w 
（/w 原/b 标题/n ：/w 掇刀/nz 一/m 女子/n 持/v 77亿/m 天价/n 假/a 存单/n 兑现/v 欲/d 一秒/t 变/v “/w 土豪/n ”/w ）/w 
