中国/ns 何时/ryt 搭建/v 空间站/n ，/w [中国/ns 航天员/nnd]/nz 可以/v 在/p 空间站/n 呆/v 多久/ryt ，/w 普通人/n 能否/v 进入/v 空间站/n 一/m 开眼界/nz ？/w [北京市/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 陈善广/nr 16日/t 透露/v ，/w 中国/ns 计划/n 于/p 2020年/t 搭建/v 完成/vn 首/q 个/q 空间站/n ，/w 此/rzs 后/f ，/w 航天员/nnd 在/p 太空/s 停驻/nz 的/ude1 时间/n 可/v 增至/v [180/m 天/qt]/mq 以上/f 。/w 有/vyou 经济基础/n 的/ude1 游客/n 也/d 可/v 在/p 其中/rz 停留/vi 几天/mq ，/w 体验/v “/w [太空/s 旅游/vn]/nz ”/w 。/w 
原/b [中国/ns 航天员/nnd 科研/n 训练/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 、/w 现任/v [中国/ns 载人/b 航天/n 工程/n]/nz 副总/nnt 设计师/nnt 陈善广/nr 在/p 此间/rzs 进行/vn 的/ude1 [北京市/ns 人大/nis]/nto 、/w [政协/nis 会议/n]/nz 上/f 表示/v ，/w 中国/ns 以/p 21年11/t 次/qv 发射/v 完成/vn 了/ule [载人/b 航天/n]/nz 基本/a 体系/n 的/ude1 建立/vn 和/cc [关键/n 技术/n]/nz 的/ude1 建立/vn ，/w 目前/t 计划/n 在/p 2020年/t 组建/v 中国/ns 第一个/mq 独立自主/vl 的/ude1 空间站/n 。/w 
他/rr 介绍/v 说/v ，/w 中国/ns 的/ude1 [载人/b 航天/n]/nz 任务/n 现已/v 由/p 中/f 短期/b [太空/s 飞行/vn]/nz 转为/v 长期/d 空间/n 驻留/v 。/w 此前/t ，/w 中国/ns 的/ude1 太空/s 最长/d 驻留/v 时间/n 是/vshi 2013年/t 发射/v 的/ude1 神州/n [十/m 号/q]/mq ，/w 航天员/nnd 在/p 太空/s 驻留/v 了/ule [15/m 天/qt]/mq 。/w 到/v 2020年/t 空间站/n 搭建/v 完成/vn 后/f ，/w 航天员/nnd 在/p 太空/s 的/ude1 驻留/v 时间/n 要/v 争取/v 达到/v [180/m 天/qt]/mq 以上/f 。/w 
陈善广/nr 强调/v ，/w 不要/d 小看/v 这些/rz 数字/n 的/ude1 变化/vn ，/w 因为/c 这/rzv 代表/nnt 着/uzhe 中国/ns [航天/n 技术/n]/nz 的/ude1 进步/vn 以及/cc 在/p 人体/n 、/w 医学/n 、/w 飞行/vn 材料/n 等/udeng 方面/n 的/ude1 突破/vn 。/w 尽管/c 中国/ns 现已/v 取得/v 不少/m [载人/b 航天/n]/nz [科技/n 成果/n]/nz ，/w 但/c 想/v 要/v 保障/vn 航天员/nnd 长时间/nz 在/p 太空/s 中/f 生活/vn 、/w 工作/vn 的话/udh ，/w 仍/d 有/vyou 很多/m 技术/n 问题/n 需要/v 解决/vn 。/w 
他/rr 提到/v ，/w 中国/ns 在/p 建成/v 一个/mq 长期/d 运行/vn 的/ude1 空间站/n 后/f ，/w 普通/a 民众/n 也/d 将/d 有/vyou 机会/n 作为/p 游客/n ，/w 造访/v 空间站/n ，/w 还/d 可/v 在/p 其中/rz 驻留/v ，/w 短/a 至/p 几日/n ，/w 长/a 至/p 十多天/m 。/w “/w [太空/s 旅行/vi]/nz ”/w 对/p 游客/n 的/ude1 年龄/n 性别/n 都/d 没有/v 限制/vn ，/w 对/p 其/rz 身体/n 要求/n 也/d 不/d 象/ng 对/p 航天员/nnd 那样/rzv 严苛/nz ，/w “/w 只要/c 没有/v [心血管/n 系统/n]/nz 的/ude1 疾病/n ，/w 健康/a 状况/n 良好/a 就/d 可以/v ”/w 。/w 
陈善广/nr 说/v ，/w 国外/s 已有/v 的/ude1 “/w [太空/s 旅游/vn]/nz ”/w ，/w 多/a 在/p 空间站/n 驻留/v 一周/mq 左右/f ，/w 需要/v 高达/v [3000/m 万/d 美元/q]/mq 的/ude1 “/w 旅费/n ”/w 。/w 近年/t 兴起/v 的/ude1 [亚/b 轨道/n 飞行/vn]/nz ，/w 可以/v 让/v 游客/n 飞/vi 至/p 大气层/n 之外/f 观赏/v 地球/ns ，/w 这种/r 旅行/vi 方式/n 已/d 让/v 费用/n 降低/v 了/ule 很多/m ，/w 但/c 仍/d 要/v [几十/m 万/d 美元/q]/mq 。/w 因此/c 即便/c 中国/ns 放开/v “/w [太空/s 旅游/vn]/nz ”/w ，/w 想/v 要/v 登上/v 空间站/n 或/c 进入/v 太空/s 也/d “/w 不/d 可能/v 是/vshi 普通人/n 能/v 承受/vn 的/ude1 [消费/vn 水平/n]/nz ”/w 。/w (/w 完/vi )/w 
