列车员/nnd 接送/v 万燕/nr (/w [第二/m 排/v]/mq 左/f 二/m )/w 下车/vi 。/w 张冬玲/nr 摄/vg 
列车/n 在/p 秦岭/ns 之中/f 奔驰/vi ，/w 车厢/n 内/f 的/ude1 孕妇/n 却/d 突然/ad 肚子/n 疼/a 。/w 前/f 不/d 着/uzhe 村/n 后/f 不/d 着/uzhe 店/n ，/w 该/rz 怎么办/ryv ？/w 昨日/t 上午/t ，/w 记者/nnt 获悉/v ，/w 在/p 外/f 务工/v 搭乘/vn 火车/n 回家/vi 的/ude1 一/m 孕妇/n 就/d 遇到/v 这种/r 境况/n 。/w 让/v 人/n 感到/v 温馨/a 的/ude1 是/vshi ，/w 她/rr 所/usuo 乘坐/v 的/ude1 列车/n 乘务员/nnd 齐心协力/vl 提供/v 帮助/vn 。/w 列车长/n 请示/v 上级/n 后/f ，/w 列车/n 一路/mq 绿灯/n 提前/vd 抵达/v 前方/s 最大/gm 的/ude1 站点/n 广元站/nz ，/w 最终/d 该/rz 孕妇/n 安全/an 到/v 站/vi ，/w 并/cc 被/pbei 等候/v 在/p 车站/n 的/ude1 [医护/vn 人员/n]/nnt 接走/nz 。/w 目前/t ，/w 该/rz 孕妇/n 在/p [广元市/ns 中医院/nis]/nth 接受/v 观察/vn ，/w 主管/v 医生/nnt 表示/v ，/w 她/rr 体征/nz 正常/a ，/w 随时/d 都/d 可能/v 产/v 下/f 小宝宝/n 。/w 
旅客/n 异常/a ：/w 孕妇/n 突感/nz 肚子/n 疼/a 
“/w 不好/a 了/ule ，/w 有/vyou 个/q 孕妇/n 肚子/n 疼/a 得/ude3 直/d 叫/vi ！/w ”/w 昨日/t 早晨/t 8时/t 许/v ，/w 由/p 西安/ns 开往/vf 成都/ns 的/ude1 L645/x 次/qv 列车/n 刚刚/d 驶出/v 陕西/ns 略阳站/nz ，/w 第四/m 车厢/n 的/ude1 乘务员/nnd 发现/v 一名/mq 准妈妈/nz 出现/v 异常/a 情况/n 后/f ，/w 立即/d 向/p 列车长/n 翟俊超/nr 做/v 了/ule 汇报/vn 。/w “/w 我/rr 当时/t 在/p 车厢/n 内/f 巡查/vn ，/w 接到/v 报告/n 后/f 立即/d 赶到/v 这个/rz 孕妇/n 的/ude1 身边/s ，/w 同时/c 安排/v 列车/n 广播员/nnt 找/v 医生/nnt 。/w ”/w 翟俊超/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 遗憾/a 的/ude1 是/vshi ，/w 列车/n 上/f 没有/v 找到/v [医护/vn 人员/n]/nnt 。/w 不过/c ，/w 立即/d 赶来/vi 的/ude1 一名/mq 热心/a 的/ude1 旅客/n ，/w 提供/v 了/ule 一些/mq 应急/vn 知识/n 。/w 后/f 经/p 记者/nnt 了解/v ，/w 该/rz 旅客/n 是/vshi 某/rz 报社/nis 记者/nnt 。/w 
此/rzs 后/f ，/w 列车长/n 专门/d 安排/v 了/ule 乘务员/nnd 陪伴/v 在/p 孕妇/n 身边/s ，/w 提供/v [心理/n 疏导/v]/nz ，/w 并/cc 为/p 其/rz 安排/v 了/ule 免费/vd 早餐/n 。/w “/w 因为/c 担心/v 在/p 车上/s 分娩/vi 会/v 消耗/vn 体力/n 。/w ”/w 翟俊超/nr 说道/v 。/w 
