李娜/nr １５日/t 再/d 进一步/d ，/w 淘汰/v 了/ule 瑞士/nsf 新星/n 本/rz 西/f 奇/ag ，/w 晋级/vi 澳网/n [第三/m 轮/qv]/mq 。/w 赛/vn 后/f 李娜/nr 证实/v 去年/t 法网/n 后/f 一度/d 有/vyou 退役/vi 想法/n ，/w 不过/c 只是/d [一/d 念/v 之间/f]/nz ，/w 原因/n 是/vshi 她/rr 当时/t 承受/v 一定/b 的/ude1 场/qv 外/f 压力/n 。/w 李娜/nr 称/v 现在/t 不想/v 被/pbei 误解/n ，/w 努力/ad 对/p 媒体/n 更/d 友好/a 。/w 
１５日/t 的/ude1 赛/vn 后/f 发布/v 会上/n ，/w 李娜/nr 承认/v 在/p 法网/n 之后/f 曾/d 跟/p 教练/nnt 卡洛斯/nrf 冒出/vf 一句/mq 退役/vi 的话/udh ，/w 但/c 这/rzv 也/d 只是/d 一句话/l 而已/y ，/w 大家/rr 也/d 都/d 没有/v 太/d 较真/a 。/w 李娜/nr 表示/v ，/w 当时/t 有/vyou 这种/r 想法/n ，/w 主要/b 是/vshi 来自/v 于/p 场/qv 外/f 的/ude1 一定/b 压力/n 。/w “/w 在/p 那/rzv 一刻/mq ，/w 我/rr 想/v 过/uguo 退役/vi ，/w 不是/c 我/rr 球/n 打得好/nz 不好/a 的/ude1 问题/n ，/w 是/vshi 场/qv 外/f 的/ude1 诸多/m 问题/n 。/w 但/c 我/rr 现在/t 很/d 高兴/a ，/w 我/rr 在/p 温网/nz 有/vyou 不错/a 表现/v ，/w 让/v 我/rr 有/vyou 继续/v 比赛/vn 的/ude1 动力/n ，/w 不然/c 现在/t 我/rr 不/d 知道/v 自己/rr 会/v 在/p 哪里/rys ”/w 。/w 
李娜/nr 称/v 现在/t 自己/rr 努力/ad 对/p 媒体/n 友好/a ，/w 想/v 跟/p 媒体/n 做/v 朋友/n ，/w 不/d 希望/v 再/d 被/pbei 媒体/n 误解/n 。/w 但/c 在/p 回答/v 英文/nz 提问/vn 的/ude1 同时/c ，/w 李娜/nr 指责/v 中国/ns [媒体/n 报道/v]/nz “/w 不/d 实/ad ”/w ，/w “/w 误解/n ”/w 她/rr 。/w 
对于/p 未来/t 的/ude1 计划/n ，/w 李娜/nr 没有/v 系统/n 和/cc 长远/a 的/ude1 安排/vn ，/w “/w 我/rr 不/d 敢说/nz 再/d 打/v 三四年/t ，/w 但/c 如果/c 我/rr 的/ude1 身体/n 允许/v ，/w 我/rr 也/d 还/d 热爱/v 网球/n ，/w 我/rr 就/d 会/v 继续/v 打/v 下去/vf ”/w 。/w 李娜/nr 对于/p 与/cc 教练/nnt 卡洛斯/nrf 的/ude1 合作/vn 比较/d 满意/v ，/w “/w 跟/p 卡洛斯/nrf 合作/vn [一/d 两年/mq]/mq 了/ule ，/w 我/rr 的/ude1 进步/vn 还是/c 挺/d 大/a 的/ude1 ，/w 所以/c 他/rr 今年/t 还/d 会/v 是/vshi 我/rr 的/ude1 教练/nnt ”/w 。/w 
