16日/t 凌晨/t 4时/t 许/v ，/w 王冬/nr 与/cc 记者/nnt 一行/n 到达/v 南部/f 县城/n ，/w 在/p 南部/f 县城/n 稍/d 作/v 休息/vn 。/w 
早上/t 6时/t 许/v ，/w 天/qt 还/d 未/d 亮/vi ，/w 在/p 王冬/nr 的/ude1 催促/vn 下/f 一行人/mq 继续/v 赶路/vi 。/w 早上/t [7/m 点/qt]/mq ，/w 王冬/nr 与/cc 记者/nnt 终于/d 赶到/v 南部/f 兴盛乡/ns [五/m 龙观村/ns]/ns ，/w 随后/d 徒步/d 前往/v 李光全/nr 的/ude1 老屋/n 。/w 
天/qt 刚/d 蒙蒙亮/vi ，/w 王冬/nr 跪在/v 李光全/nr 的/ude1 灵堂/n 前/f ，/w 大声/d 恸哭/nz ，/w 却/d 无/v 言语/n 。/w 
李光全/nr 的/ude1 妻子/n ，/w 也/d 就是/v 王冬/nr 的/ude1 干妈/n 找/v 来/vf 两件/mq 毛衣/n ，/w 垫/v 在/p 王冬/nr 的/ude1 膝盖/n 下/f ，/w 又/d 找/v 来/vf 一件/mq 厚/a 棉衣/n ，/w 要/v 给/p 王冬/nr 披上/v 。/w 
王冬/nr 终于/d 开口/vi 说/v 了/ule [第一/m 句话/q]/mq ：/w “/w 妈/n ，/w 我/rr 不/d 冷/a 。/w ”/w 随后/d 长跪/v 许久/m 。/w 
天大/a 亮/vi 起来/vf 时/ng ，/w 李光全/nr 的/ude1 女儿/n 李数珍/nr 来到/v 灵堂/n ，/w “/w [回来/v 就/d 好/a]/nz ，/w 虽然/c 父亲/n 是/vshi 被/pbei 他/rr 撞/v 出事/vn 的/ude1 ，/w 但是/c 我们/rr 不/d 怪/a 他/rr 。/w ”/w 李数珍/nr 说/v 。/w 
阔别/v 数月/mq ，/w 一家人/n 开始/v 说起/v 分别/d 以后/f 的/ude1 新闻/n ，/w 唠/v 起/vf 了/ule 家常/n 。/w 
