文章/n 图/n 
原/b 标题/n ：/w 中国/ns 驻/v 法国/nsf 大使/nnt 法/n 媒/ng 刊文/nz ：/w 安倍/nrf 拜鬼/nz 如同/v 有人/r 在/p 希特勒/nrf 墓前/d 献花/vi 
人民网/nz 1月16日/t 讯/ng 据/p [中国/ns 驻/v 法国/nsf 使馆/nis]/nt 官网/n 消息/n ，/w 1月16日/t ，/w 中国/ns 驻/v 法国/nsf 大使/nnt 翟隽/nr 在/p 《/w [费加罗/nsf 报/n]/nz 》/w 发表/v 题为/v 《/w 为什么/ryv 中国/ns 对/p 日本/ns 首相/nnt 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 感到/v 愤怒/a 》/w 的/ude1 [署名/vi 文章/n]/nz ，/w 全文/n 如下/vi ：/w 
前/f 不久/d 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 激起/v 中/f 、/w 韩/b 等/udeng [亚洲/ns 国家/n]/nz 人民/n 的/ude1 强烈/a 愤怒/a 。/w 一些/mq 法国/nsf 读者/n 可能会/nz 问/v ，/w 中国人/n 和/cc 韩国人/nz 为何/ryv 对/p 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 表现/v 出/vf 如此/rzv 强烈/a 的/ude1 愤怒/a 情绪/n ？/w 为什么/ryv 安倍/nrf 参拜/v 行为/n 对/p 许多/mq [亚洲/ns 国家/n]/nz 来说/uls 不可/v 接受/vn ？/w 
我/rr 想/v 如果/c 读者/n 了解/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 到底/d 是/vshi 什么/ry ，/w 其/rz 内设/b 陈列馆/nis 游就馆/nz 展示/v 什么/ry ，/w 应该/v 会/v 找到/v 答案/n 。/w [靖国/nz 神社/nz]/nz 是/vshi 把/pba 明治维新/nz 以来/f 历次/b 战争/n 中/f 死难者/n 亡灵/n 作为/p 神/n 来/vf 祭祀/vn 的/ude1 场所/n ，/w 是/vshi 日本/ns “/w 国家/n 神道/n ”/w 的/ude1 核心/n 设施/n 。/w 二战/n 期间/f ，/w [日本/ns 军国主义/n]/nz 分子/n 声称/v “/w 只要/c 舍命/d 尽忠/v ，/w 即可/v 魂/n 归/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 升天/vi 成神/nr ，/w 永世/d 受/v 人/n 敬仰/vn ”/w ，/w 数百万/m 日本/ns 青年/n 因此/c 相约/v “/w 死后/qt 重逢/vi 于/p [靖国/nz 神社/nz]/nz ”/w ，/w 心甘情愿/vl 地/ude2 踊跃/ad 参战/vi 。/w 
目前/t ，/w [靖国/nz 神社/nz]/nz 供/vi 有/vyou 包括/v [14/m 名/q]/mq 二战/n [甲级/b 战犯/n]/nz 和/cc 上/f [千/m 名/q]/mq 乙/Mg 、/w 丙级/nz 战犯/n 在/p 内/f 的/ude1 亡灵/n ，/w 每年/r 均/d 吸引/v 一些/mq 军国主义/n 分子/n 和/cc 右翼/nis 政客/nnd 来/vf 此/rzs 顶礼膜拜/nz 。/w 
游就馆/nz 是/vshi [靖国/nz 神社/nz]/nz 最重要/nz 的/ude1 组成部分/n ，/w 通过/p 它/rr 可以/v 看出/v ，/w [靖国/nz 神社/nz]/nz 到底/d 在/p 宣扬/v 什么/ry 、/w 掩饰/v 什么/ry 。/w 我/rr 举/v 几个/mq 例子/n 。/w 它/rr 将/d 二战/n 爆发/v 归咎于/nz 美/b 、/w 英/b 的/ude1 “/w 挑衅/vn ”/w 和/cc “/w 压迫/vn ”/w ，/w 将/d 发动/v [太平洋/ns 战争/n]/nz 称作/v 是/vshi 民族/n 自卫/vn 圣战/n ，/w 将/d 对/p 东南亚/nsf 的/ude1 侵略/vn 说/v 成/v 是/vshi 为/p 帮助/v 亚洲/ns 摆脱/v 白人/n 殖民统治/v 。/w 
它/rr 否认/v [南京/ns 大屠杀/n]/nz ，/w 绝口/d 不/d 提/v 日军/n 屠杀/vn 30余万/m 中国/ns 平民/n 和/cc 战俘/n 的/ude1 事实/n 。/w 而/cc 这/rzv 一/m 事实/n 已/d 被/pbei 大量/m 史料/n 所/usuo 证明/v 。/w 德国人/nz 约翰/nrf ?/w 拉贝/nrf （/w JohnRabe/x ）/w 被/pbei 称为/v “/w 中国/ns 的/ude1 辛德勒/nr ”/w ，/w 他/rr 曾/d 亲眼/d 目击/v 了/ule 这/rzv 一/m 惨案/n ，/w 并/cc 写/v 在/p 了/ule 手稿/n 日记/n 中/f 。/w 法国/nsf 冈城/nz 二战/n 纪念/v 馆内/s 也/d 有/vyou 关于/p 讲述/v [南京/ns 大屠杀/n]/nz 史实/n 的/ude1 内容/n 。/w 
游就馆/nz 赞扬/v 侵略/vn 东南亚/nsf 期间/f 修建/v 的/ude1 缅/b 泰/b 铁路/n 是/vshi 工程/n 奇迹/n ，/w 给/p [东南亚/nsf 国家/n]/nz 带来/v 巨大/a 经济/n 实惠/an 。/w 事实上/bl ，/w 这/rzv 条/q 铁路/n 是/vshi 以/p 牺牲/v [1/m ./w 3/m 万名/q]/mq 盟军/n 战俘/n 和/cc [9/m 万名/q]/mq 东南亚/nsf 劳工/n 为/p 代价/n 修建/v ，/w 因/p 其/rz 高/a 死亡率/n 而/cc 被/pbei 称为/v “/w 死亡/vi 铁路/n ”/w 。/w 上世纪/nz 50年代/t 上映/v 的/ude1 [美国/nsf 电影/n]/nz 《/w [桂/b 河/n 大桥/n]/nz 》/w 即/v 取材/vn 于/p 这段/r 历史/n 。/w 
它/rr 彻底/ad 否定/v [东京/nsf 审判/vn]/nz ，/w 将/d 被/pbei 处死/v 的/ude1 [甲级/b 战犯/n]/nz 视为/v 殉难者/nz ，/w 称/v [东京/nsf 审判/vn]/nz 是/vshi 战胜国/n 根据/p 自己/rr 创制/v 的/ude1 法律/n 对/p 战败国/n 的/ude1 单方面/d 审判/vn ，/w 不予/v 承认/vn 。/w 众所周知/vl ，/w [远东/ns 国际/n 军事法庭/n]/nt ，/w 又称/gi [东京/nsf 法庭/nis]/nt ，/w 是/vshi 独立/a 的/ude1 国际/n [司法/n 机构/n]/nz ，/w 规定/n 了/ule 严格/ad 的/ude1 [审判/vn 程序/n]/nz ，/w 得到/v 各国/rzs 普遍/ad 承认/v 和/cc 接受/v 。/w 在/p 《/w [日本/ns 投降书/nz]/nz 》/w 中/f ，/w 日本/ns 也/d 承诺/vn 接受/v 盟国/n 对/p 战犯/n 的/ude1 审判/vn 。/w 
由此可见/c ，/w 安倍/nrf 参拜/v 的/ude1 [靖国/nz 神社/nz]/nz 就是/v 一个/mq [日本/ns 军国主义/n]/nz 的/ude1 象征/n 和/cc 右翼/nis 精神/n 的/ude1 支柱/n 。/w 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 对/p 饱受/v 日本/ns 侵略/v 苦难/n 的/ude1 有关/vn [亚洲/ns 国家/n]/nz 人民/n 而言/uls ，/w 就/d 如同/v 有人/r 在/p 希特勒/nrf 墓前/d 献花/vi ，/w 当然/d 绝对/d 不可/v 接受/vn ，/w 也/d 不可/v 原谅/vn 。/w 这样/rzv 说来/v ，/w 中国/ns 、/w 韩国/nsf 及/cc [东南亚/nsf 国家/n]/nz 的/ude1 愤怒/a 浪潮/n 就/d 比较/d 容易/ad 理解/v 了/ule 。/w 
1月8日/t ，/w [德国/nsf 地方/n 法院/nis]/nt 指控/v 现年/n [88/m 岁/qt]/mq 的/ude1 前/f 纳粹/n 党卫军/nz 士兵/nnt 维尔纳/nrf （/w WernerC/x ./w ）/w 涉嫌/v 在/p 1944年/t 参与/v 屠杀/vn 600多名/m 法国/nsf 平民/n 。/w 德国/nsf 时至今日/dl 仍/d 在/p 清算/v 纳粹/n 罪行/n 。/w 许多/mq 中国人/n 会/v 问/vn ，/w 为何/ryv 日本/ns 不能/v 像/v 德国/nsf 一样/uyy 对待/v 历史/n 问题/n ？/w 
