据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w 大陆/ns 籍/ng [45/m 岁/qt]/mq 陈姓/nz 妇人/n ，/w 疯狂/a 迷恋/v 歌手/nnt 周杰伦/nr ，/w 两年/mq 内/f [四/m 度/qv]/mq 到/v 台湾/ns 追星/v ，/w 但/c 都/d 没/d 见到/v 偶像/n 。/w 她/rr 本/rz 月初/t [第四/m 次/qv]/mq 拉/v 着/uzhe [八/m 旬/ng]/mq 老父/n 跟/p 旅游团/nis 赴/v 台/q ，/w 途中/s 谎称/v 老父/n 有/vyou 病/n ，/w 脱/v 团/n 后/f 把/pba 老父/n 丢/v 在/p 医院/nis ，/w 自己/rr 到/v [台北/ns 小巨蛋/nz]/nz “/w 碰运气/nz ”/w ，/w 仍/d 未/d 如愿/vi 。/w 
本月/r 12日/t 凌晨/t ，/w 陈/vg 妇/ng 在/p 小巨蛋/nz 附近/f 徘徊/vi ；/w [巡逻/vn 警察/nnt]/nz 主动/ad 关怀/vn 却/d 发现/v 她/rr 逾期/vi 居留/vn 。/w 
住/vi 大陆/ns 河南/ns 的/ude1 陈/vg 妇/ng 本月/r 4日/t 和/cc 老父/n 跟/p 团/n 赴/v 台/q ，/w 10日/t 脱/v 团/n 。/w 警方/n 调查/vn ，/w 陈/vg 妇/ng 利用/v 团员/nnt 在/p [高雄/ns 餐厅/nis]/nt 吃饭/vi 时/ng ，/w 硬/a 拉/v 老父/n 搭/v 高铁/nz 北上/vi ，/w 辗转/vi 至/p 淡水/n 马偕/nr 医院/nis ；/w 她/rr 向/p [医护/vn 人员/n]/nnt 谎称/v “/w 爸爸/n 不/d 舒服/a ，/w 需要/v 住院/vn 检查/vn ！/w ”/w 随即/d 一个人/mq 离开/v ，/w 下榻/v 台北市/ns 中山区/ns 的/ude1 饭店/nis 。/w 
隔天/nz 晚上/t ，/w 她/rr 到/v [台北/ns 小巨蛋/nz]/nz 听/v 演唱会/n ，/w 但/c 没/d 看到/v 周杰伦/nr ；/w 演唱会/n 结束/v 后/f ，/w 她/rr 在/p 小巨蛋/nz 附近/f 找/v 偶像/n 周杰伦/nr ，/w 直至/v 隔天/nz 凌晨四时/t 许/v ，/w 遇上/v 警方/n 盘查/v 。/w 
警方/n 查询/v 出入境/n 资料/n ，/w 发现/v 她/rr 的/ude1 旅行团/nis 已/d 于/p 11日/t 离/v 台/q ，/w 便/d 联系/v 台/q 籍/ng 领队/nnt 查证/v 。/w 领队/nnt 说/v ，/w 陈/vg 妇/ng 旅游/vn 途中/s 不断/d 吵着/nz 要/v 找/v 周杰伦/nr ，/w 处心积虑/dl 想/v 逃跑/v ，/w 后来/t 连/ulian 父亲/n 一起/s 带走/v ，/w “/w 老爸/n 太/d 宠/v 她/rr 了/ule ”/w 。/w 
