蒋介石/nr 的/ude1 [个人/n 资产/n]/nz 有/vyou 多少/ry ，/w 目前/t 还/d 没有/v 权威/n 档案/n 可以/v 证实/vn ，/w 但/c 有/vyou [两/q 份/q]/mq 资料/n ，/w 能/v 让/v 我们/rr 大致/d 了解/v 一二/m 。/w 蔡元培/nr 在/p 1935年1月1日/t 的/ude1 日记/n 上/f 记录/v 了/ule 当时/t 的/ude1 [公益/n 组织/n]/nz ，/w 为/p 找/v 人/n 募捐/vn ，/w 而/cc 在/p 上海/ns 做/v 的/ude1 一次/mq 调查/vn ，/w “/w 急赈/nz 灾区/n 普/ag 捐/v 会/v 为/p 普遍/ad 起见/u ，/w 首先/d 调查/vn 本埠/r 富有/v 阶级/n ，/w 决/vg 募/vg 殷富捐/nr …/w …/w 国府/nz 要人/n 之/uzhi 财产/n 多/a 系/v 秘密/n ，/w 而/cc 就/d 可/v 调查/vn 之/uzhi 范围内/nz 调查/vn ，/w 则/d 诸/rz 要人/n 在/p 本埠/r 所有/b 财产/n 估计/v 如/v 后/f ：/w 蒋介石/nr ，/w 房产/n 、/w 地产/n [一/d 百/m 三十/m 万元/q]/mq ，/w 不动产/n 约/d [一/d 千/m 万元/q]/mq 。/w 宋美龄/nr ，/w 不动产/n 及/cc 动产/n 合计/v [三千/m 五/m 百/m 万元/q]/mq 。/w 宋子文/nr ，/w 不动产/n 及/cc 动产/n [三千/m 五/m 百/m 万元/q]/mq 。/w 孔祥熙/nr ，/w 不动产/n 及/cc 动产/n [一/d 千/m 八/m 百/m 万元/q]/mq …/w …/w ”/w 如果/c 这份/r 信息/n 可信/a 的话/udh ，/w 那/rzv 蒋介石/nr 、/w 宋美龄/nr 夫妇/n 在/p 上海/ns 即/v 有/vyou [4630/m 万元/q]/mq 的/ude1 财产/n 。/w 不/d 知道/v 急赈/nz 灾区/n 普/ag 捐/v 会/v 的/ude1 依据/n 为何/ryv ，/w 其/rz 调查/v 结果/n 只能/v 姑且/d 备/v 为/p [一/d 说/v]/mq 。/w 
陈明远/nr 还/d 在/p [美国/nsf 斯坦福/nrf 大学/nis]/ntu 所/usuo 藏/v 的/ude1 张嘉璈/nr （/w 曾任/v 中国银行/ntcb 、/w 中央银行/nt 总裁/nnt ）/w 档案/n 中/f ，/w 发现/v 了/ule 1939年10月/t ，/w 日本/ns 特务/nnd 机关/n 对/p 国民政府/nt 官员/nnt 在/p 上海/ns 外国/n [银行/nis 存款/n]/nz 所/usuo 做/v 的/ude1 秘密/n 报告/n 。/w 报告/n 显示/v ，/w 蒋介石/nr 拥有/v 资产/n 6639万/m （/w [809/m 万/d 美元/q]/mq ）/w 、/w 宋美龄/nr 有/vyou 3094万/m （/w [377/m 万/d 美元/q]/mq ）/w 、/w 宋子文/nr 有/vyou [5230/m 万元/q]/mq （/w [637/m 万/d 美元/q]/mq ）/w 、/w 孔祥熙/nr 有/vyou 5214万/m （/w [635/m 万/d 美元/q]/mq ）/w 。/w 鉴于/p 情报/n 机关/n 所/usuo 做/v 调查/vn ，/w 目的/n 不是/c 公开发表/v 抹黑/vi 国民政府/nt 高官/nnt ，/w 因此/c 有/vyou 一定/b 的/ude1 可信度/n 。/w 
将/d “/w 集团/nis 资产/n ”/w 存入/v 外国/n 银行/nis 私人/n 账户/n ，/w 是/vshi 上世纪/nz 20~30/m 年代/n 军阀/nnd 政客/nnd 们/k 最/d 常用/a 之/uzhi 手段/n ，/w 以/p 备/v 在/p 位/q 之/uzhi 时/ng 能够/v 随意/ad 取/v 用/p 、/w 下野/vi 之后/f 能够/v 东山再起/vl 。/w 日本/ns 特务/nnd 机关/n 的/ude1 此项/r 调查/v 结果/n ，/w 当/p 与/cc 此/rzs 一/m 风气/n 有关/vn 。/w （/w 陈明远/nr ）/w 
