保利/nrf 的/ude1 成功/a 是/vshi 抓住/v 了/ule 主流/n 市场/n ，/w 市场/n 上/f 几乎/d 有/vyou 80%/m 的/ude1 购房者/nz 都/d 是/vshi 刚/d 需/v ，/w 这/rzv 一/m 群体/n 巨大/a ，/w 从/p 结果/n 来看/u 保利/nrf 深挖/v 这/rzv 一/m 客/ng 群/ng 十分/d 明智/a 。/w 业内人士/n 分析/vn ，/w “/w 未来/t ，/w 成都/ns 保利/nrf 无疑/d 将/d 用/p 自身/rr 多元/b 结构性/n 优势/n ，/w 充分/ad 利用/v 自身/rr 商业/n 、/w 设计/vn 、/w [物业/n 管理/vn]/nz 、/w 代理服务/gi 等/udeng 覆盖/v [房地产/n 开发/vn]/nz 上下游/f 的/ude1 完整/a 产业/n 链条/n ，/w 形成/v 开发/vn 和/cc 运营/vn 的/ude1 支撑/vn 与/cc 保障/vn 。/w ”/w 
早/a 在/p 2013年/t 之前/f ，/w 谁/ry 能/v 成为/v 成都/ns 首家/n [百/m 亿/m 房/n]/mq 企/ng ，/w 一直/d 都/d 是/vshi 业界/n 、/w 媒体/n 谈论/v 的/ude1 焦点/n 。/w 单一/a 房/n 企/ng 单一/a 城市/n 销售/vn 破/v 百亿/m ，/w 这/rzv 一/m 成绩/n 如果/c 放在/v 北/f 、/w 上/f 、/w 广/a 、/w 深/a 或许/d 并不/d 太/d 显眼/a ，/w 但是/c 放在/v 西部/f 、/w 放在/v 成都/ns ，/w 这/rzv 就是/v 货真价实/vl 的/ude1 第一次/mq 。/w 
2013年/t ，/w 成都/ns 终于/d 迎来/v 房/n 企/ng 百亿/m 时代/n 。/w 这/rzv 一年/mq ，/w 保利/nrf 以/p 120亿/m 的/ude1 [销售/vn 业绩/n]/nz 率先/d 破/v 百亿/m ，/w 连续/a 4年/t 成为/v 成都/ns 销/v 冠/ng 。/w 在/p 业内人士/n 看来/v ，/w 接下来/vl 的/ude1 悬念/n 则/d 是/vshi ，/w 谁/ry 能/v 与/cc 保利/nrf 对抗/v ？/w 
2013年/t 保利/nrf 实现/v 销售/vn 破/v 百亿/m 
和/cc 万科/nz 成为/v 内地/n 首家/n [千亿/m 房/n]/mq 企/ng 一样/uyy ，/w 成都/ns 房/n 企/ng 突破/v “/w 百亿/m ”/w ，/w 同样/d 具有/v 标志性/n 的/ude1 意义/n 。/w “/w 这/rzv 意味着/v [房地产/n 市场/n]/nz 进入/v 规模/n 时代/n 。/w ”/w 在/p [思源/nz 经纪/vn]/nz [成都/ns 公司/nis]/nt 总经理/nnt 廖建华/nr 看来/v ，/w “/w [房地产/n 市场/n]/nz 过去/vf 过于/d 分散/a ，/w 未来/t 的/ude1 行业/n 发展/vn 必然/d 将/d 越加/d 集中/v ，/w 百亿/m 时代/n 意味着/v 成都/ns [房地产/n 开发/vn]/nz 规模/n 已经/d 比肩/nz [一线/n 城市/n]/nz 。/w ”/w 
其实/d ，/w 对于/p 谁/ry 将/d 率先/d 撞线/nz “/w 百亿/m ”/w ，/w 过去/vf 几年/mq 业界/n 猜测/v 颇多/d 。/w 但/c 在/p 6年前/t ，/w 还/d 没有/v 太多/ad 人/n 想到/v 会/v 是/vshi 保利/nrf ，/w 彼/rz 时/ng 保利刚/nr 进入/v 成都/ns ，/w 只有/c 位于/v 成都/ns 新都区/ns 的/ude1 保利/nrf [198/m 一个/mq]/mq 项目/n 在/p 运作/vn 。/w 当时/t ，/w 全国/n 主要/b 品牌/n 房/n 企/ng 已经/d 进入/v 成都/ns 市场/n ，/w 多/a 盘/qv 运作/vn 的/ude1 比比皆是/vl ，/w 他们/rr 都/d 已经/d 领先/vi 保利/nrf 太多/ad 。/w 
不过/c ，/w 随后/d 的/ude1 发展/vn 则/d 具有/v 强烈/a 的/ude1 “/w 戏剧性/n ”/w 。/w 保利/nrf 通过/p 较为/d 大胆/ad 的/ude1 拿/v 地/ude2 策略/n ，/w 迅速/ad 做/v 大规模/b ，/w 2010年/t 保利/nrf 已经/d “/w [8/m 盘/qv]/mq 齐发/v ”/w ，/w 拿下/v 当年/t 的/ude1 成都/ns [销售/vn 冠军/nnt]/nz 的/ude1 头衔/n 。/w 
据/p 接近/v 保利/nrf 的/ude1 知情/vn 人士/n 透露/v ，/w 2010年/t 的/ude1 保利/nrf 已经/d 显露/v 出/vf 了/ule [王者/n 之/uzhi 气/n]/nz ，/w 当年/t 保利/nrf 虽说/c 是/vshi 首次/m 登顶/v 成都/ns 销/v 冠/ng ，/w 但是/c 也/d 同时/c 打破/v 了/ule 成都/ns 单/b 年/qt 的/ude1 [销售/vn 业绩/n]/nz ，/w 80亿/m 的/ude1 成绩/n 创造/v 了/ule 新高/n 。/w 
在/p 该/rz 人士/n 看来/v ，/w 当时/t 虽然/c 保利/nrf 登顶/v 但/c 还/d 没有/v 做到/v 一家/n 独/d 大/a 的/ude1 规模/n ，/w 蓝光/nz 、/w 中/f 海/n 、/w 华润/nr 都/d 很/d 接近/v ，/w 拼杀/v 十分/d 激烈/a ，/w 当时/t 的/ude1 竞争/vn 颇为/d 胶着/nz 。/w 在/p 保利/nrf 内部/f 看来/v ，/w 2010年/t 是/vshi 一个/mq 标志性/n 的/ude1 一年/mq ，/w 从/p 那一年/mq 起/vf 保利/nrf 就/d 没有/v 让出/v 过/uguo 王位/n ，/w 随着/p 保利/nrf 的/ude1 不/d 断发/nz 力/n ，/w [一路/mq 领先/vi]/nz 直到/v 2013年/t 实现/v 销售/vn 破/v 百亿/m 。/w 
