李阳/nr 加入/v 安利/nrf 
加盟/v 安利/nrf 时/ng 称/v “/w 找到/v 了/ule 灵魂/n 的/ude1 归宿/n ”/w ，/w 这次/r 又/d 被/pbei 富/vg 迪/nz 创始人/nnt “/w 精神/n 和/cc 梦想/n 深深/d 打动/v ”/w 
去年/t 11月/t ，/w [疯狂/a 英语/nz]/nz 创始人/nnt 李阳/nr 宣布/v 加盟/vn 安利/nrf ，/w 引起/v 了/ule 众多/a 关注/v ，/w 他/rr 甚至/d 还/d 发出/v 了/ule “/w 成为/v 该/rz 直销/v 公司/nis 的/ude1 全球/n 创办人/nnt ”/w 的/ude1 愿景/nz 。/w 然而/c ，/w 这/rzv 才/d 过/uguo 了/ule 两个/mq 多/a 月/n ，/w 李阳/nr 又/d 要/v 退出/vn 安利/nrf ，/w 原因/n 则/d 是/vshi ，/w 将/d 加盟/v 一家/n 民族/n 直销/v 企业/n 。/w 这次/r 他/rr 声称/v ，/w 被/pbei 该/rz 直销/v 企业/n 创办人/nnt 的/ude1 精神/n 和/cc 梦想/n 深深/d 打动/v ，/w “/w 愿意/v 追随/v 他/rr 来/vf 完成/v 中国/ns 直销业/nz 的/ude1 全球化/vn 梦想/n ”/w 。/w 
昨日/t [本报/rz 记者/nnt]/nz 获悉/v ，/w [疯狂/a 英语/nz]/nz 创始人/nnt 李阳/nr 已经/d 退出/v 安利/nrf ，/w 而/cc 此时/r 距离/n 其/rz 宣布/v 进入/v [直销/v 行业/n]/nz 仅/d 两个/mq 多/a 月/n 。/w 此外/c ，/w 在/p 今日/t （/w 15日/t ）/w 在/p 广州/ns 举行/v 的/ude1 发布/vn 会上/n ，/w 李阳/nr 还/d 将/d 宣布/v [疯狂/a 英语/nz]/nz 和/cc 另外/c 一家/n 直销/v 企业/n [富/vg 迪/nz 健康/a 科技/n 有限公司/nis]/ntc 达成/v [战略/n 合作/vn 关系/n]/nz 。/w 
2013年11月/t ，/w 李阳/nr 在/p 微博/n 中/f 自曝/nz 已经/d 加入/v 安利/nrf ，/w 引起/v 众多/a 关注/v ，/w 为何/ryv 这么/rz 快/a 就/d 退出/v ，/w 而且/c 还要/d 加入/v 另外/c 一家/n 直销/v 企业/n ？/w 对此/d ，/w 李阳/nr 昨日/t 如此/rzv 回应/vn ：/w “/w [安利/nrf 公司/nis]/ntc 有/vyou 严格/ad 的/ude1 规定/n ，/w 直销员/nnd 是/vshi 不能/v 参与/vn 其他/rzv 直销/v 企业/n 的/ude1 ，/w 所以/c 我/rr 必须/d [选择/v 退出/v]/nz 。/w ”/w 
高调/n 退出/v 
李阳/nr 称/v “/w 加盟/v 民族/n 直销业/nz ”/w 
“/w 我/rr 本人/rr 退出/v 安利/nrf ，/w 加盟/v 民族/n 直销业/nz 。/w [疯狂/a 英语/nz]/nz 的/ude1 培训/vn 和/cc 教材/n 将/d 通过/p 富/vg 迪/nz 直销/v 系统/n 获得/v 全面/ad 的/ude1 普及/vn ！/w 英语/nz 普及/v 的/ude1 速度/n 将/d 大大/d 加快/v ！/w ”/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w 李阳/nr 的/ude1 助理/nnt 在/p 微信/nz 群/ng 里/f 发来/v 此/rzs 信息/n ，/w 而/cc 这个/rz 冠/ng 以/p “/w 大/a 系统/n ”/w 的/ude1 微信/nz 群/ng 仅有/nz [三/m 人/n]/mq ：/w 李阳/nr 和/cc 他/rr 的/ude1 助理/nnt 及/cc [本报/rz 记者/nnt]/nz 。/w 
而/cc 这/rzv 距离/n 李阳/nr 高调/n 宣布/v 加入/vn 安利/nrf ，/w 还/d 不到/v 三个月/t 。/w 
2013年11月4日/t 凌晨/t 约/d 4时/t ，/w 李阳/nr 发出/v 一条/mq 长/a 微博/n ，/w 证实/v 自己/rr 加入/v 安利/nrf 。/w 在/p [1431/m 字/n]/mq 的/ude1 长/a 微博/n 里/f ，/w 李阳/nr 用/p 了/ule [79/m 个/q]/mq 感叹号/n ，/w [一/d 如/v]/mq 他/rr 演讲/vn 时/ng 的/ude1 亢奋/a 。/w 他/rr 称/v 自己/rr “/w 找到/v 了/ule 灵魂/n 的/ude1 归宿/n ”/w ，/w 安利/nrf 的/ude1 人才/n 是/vshi “/w 令人感动/al 、/w 不/d 离/v 不/d 弃/vg 的/ude1 真/a 朋友/n ”/w ，/w 并称/v 用/p 了/ule 安利/nrf 产品/n 后/f ，/w “/w 和/cc 美国/nsf 太太/n 的/ude1 关系/n 亲密/a 了/ule ”/w 。/w 
当时/t 李阳/nr 在/p 回复/v 给/p [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 的/ude1 邮件/n 里/f 甚至/d 还/d 称/v ，/w 要/v 从/p 最/d 基层/n 做起/v ，/w 踏踏实实/z 走好/v 每一步/d ，/w 认真/ad 向/p 成功者/n 学习/v ，/w 最后/f 成为/v 该/rz 直销/v 公司/nis 的/ude1 全球/n 创办人/nnt 。/w 
李阳/nr 为何/ryv 跨界/nz 做/v 直销/vn ？/w 这/rzv 或许/d 与/cc [疯狂/a 英语/nz]/nz 近年来/dl 的/ude1 业绩/n 不/d 尽如人意/vl 有/vyou 一定/b 关系/n 。/w 有/vyou 业内人士/n 认为/v ，/w 该/rz 公司/nis 品牌/n 和/cc 李阳/nr 个人/n 紧密/ad 地/ude2 集合/v 在/p 一起/s ，/w 主要/b [盈利/vn 模式/n]/nz 都/d 是/vshi 围绕/v 他/rr 进行/vn ，/w 对/p 个人/n 的/ude1 过度/d 依赖/v 是/vshi [疯狂/a 英语/nz]/nz 发展/vn 逐渐/d 放缓/v 的/ude1 原因/n 。/w 
