日本/ns 石垣市/nz 举行/v “/w 尖/a 阁/ng 列岛/n (/w 中国/ns 的/ude1 [钓鱼岛/ns 列岛/n]/nz )/w 开拓/v 日/b ”/w 纪念活动/v ，/w 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 还/d 发/v 去/vf 致辞/vi ，/w 重申/v 日本/ns 强硬/a 立场/n 。/w 与此同时/c ，/w [日本/ns 文/ng 部/q 科学/n 省/n]/nz 还/d 坚持/v 把/pba 有关/v 钓鱼岛/ns 的/ude1 宣传/vn 写/v 进/vn [日本/ns 中学/nis]/nts 教科书/n 。/w 实际上/d ，/w 所谓/v 的/ude1 “/w 尖/a 阁/ng 列岛/n 开拓/v 日/b ”/w 源于/v 1895年1月14日/t ，/w 伊藤博文/nrj 内阁/n 秘密/n 决定/v 把/pba 钓鱼岛/ns 划入/vf 冲绳县/nsf 管辖/v 。/w 然而/c ，/w 与其说/c 是/vshi “/w 开拓/v 日/b ”/w ，/w 不如说/c 是/vshi “/w 窃取/v 日/b ”/w 。/w 因为/c 在/p 1895年/t 之前/f 约/d 10年/t ，/w [日本/ns 政府/nis]/nt 通过/p 秘密/n 调查/vn 已/d 十分/d 清楚/a 钓鱼岛/ns 是/vshi 中国/ns 命名/v 的/ude1 岛屿/n ，/w 因此/c 只好/d 等到/v 甲午战争/nz 胜局/n 已/d 定/v 才/d 秘密/n 窃/vg 占/v ，/w 并/cc 捏造/v 出/vf 1884年/t 古/tg 贺登岛/nr 开发/vn 之/uzhi 谬说/n 。/w 本文/r 拟/v 以/p 历史/n 事实/n 和/cc 当事人/n 后代/n 证言/n 为/p 依据/n ，/w 披露/v 内幕/n 真相/n ，/w 以免/c [日本/ns 政府/nis]/nt 的/ude1 错误/n 宣传/vn 继续/v 欺骗/vn 日本/ns 人民/n 和/cc [国际/n 社会/n]/nz 。/w 
“/w 1884年/t 登/v 岛/n 开发/vn ”/w 涉嫌/v 造假/vn 
古贺辰/nr [四/m 郎/ng]/mq (/w 1856-1918/m )/w 出生于/v 日本/ns 福冈县/ns ，/w 1879年/t 日本/ns 吞并/v 琉球/ns 后/f 到/v 冲绳/nsf 那霸/ns 地区/n 经商/vi ，/w 从事/vi 海产品/n 捕捞/vn 、/w 采集/v 、/w 加工/vn 。/w 实际上/d ，/w 古贺辰/nr [四/m 郎/ng]/mq 首次/m 向/p 内务/n 大臣/nnt 野村/nz 靖/b 提出/v 开发/vn 钓鱼岛/ns 的/ude1 申请/vn ，/w 是/vshi 明治/t 28年/t (/w 1895年/t )/w 6月/t ，/w 即/v 不/d 平等/a 的/ude1 《/w 马关条约/nz 》/w 签署/v 之后/f 。/w 
首先/d 登/v 岛/n 捕猎/v 的/ude1 日本人/nz —/w —/w 伊泽弥/nr 喜/v 太/d 
伊泽弥/nr 喜/v 太/d (/w 1853-1914/m )/w 生于/v 日本/ns 熊本县/ns ，/w 甲午战争/nz 前/f 曾/d 到/v 钓鱼岛/ns 捕/v 海产品/n ，/w 甲午战争/nz 后/f 实际/n 负责/v 殖民/vn 开发/v 钓鱼岛/ns ，/w 后/f 因/p 事业/n 破产/vi 而/cc 到/v 台湾/ns ，/w 于大正/nr 3年/t (/w 1914年/t )/w 61岁时/t 在/p [台湾/ns 花莲/ns]/ns 去世/vi 。/w 
早/a 在/p 明治/t 33年/t (/w 1900年/t )/w 11月/t ，/w 宫岛干之助/nrj 在/p 日本/ns 《/w [地学/n 杂志/n]/nz 》/w [第/m 143/m 卷/q]/mq 发表/v 《/w 黄/a 尾/ng 岛/n 》/w 一/m 文中/s 记载/v ：/w “/w 据/p 移居/v 黄尾屿/nr 的/ude1 伊泽弥喜太/nrj 称/v ，/w 他/rr 从/p 明治/t 24年/t (/w 1891年/t )/w 起/vf 带领/v 琉球/ns 渔民/nnd 到/v 钓鱼岛/ns 、/w 黄尾屿/nr 捕获/v 海产品/n 和/cc 信天翁/n 。/w 当时/t 航海/vn 只有/c 刮/v 舟/n 、/w 传/v 马/n 船/n (/w 舢板/n )/w ，/w 不能/v 在/p 岛/n 上/f 久/a 居/v ，/w 故/c 只好/d 返回/v 石垣岛/nz 。/w 明治/t 26年/t (/w 1893年/t )/w 再次/d 登/v 岛/n ，/w 回程/n 遭遇/v 飓风/n ，/w 飘/v 至/p 福州/ns ，/w 九死一生/vl 才/d 保住/v 性命/n 。/w 其后/f ，/w 明治/t 29年/t (/w 1896年/t )/w 古贺辰/nr [四/m 郎/ng]/mq 雇用/v 伊/b 泽/ag 带领/v [十几/m 名/q]/mq 系/v 满/a 村/n 的/ude1 渔夫/nnd 赴/v 该/rz 岛/n …/w …/w 。/w ”/w 1891年/t ，/w 伊泽弥/nr 喜/v 太/d 的/ude1 登/v 岛/n “/w 开发/vn ”/w 行为/n ，/w 属于/v 个人/n 登上/v 中国/ns 无人岛/nz 进行/vn 偷猎/v ，/w 当然/d 不能/v 构成/vn 国际法/n 上/f 的/ude1 “/w 先/d 占/v ”/w 。/w 
1971年8月29日/t 冲绳/nsf 通信社/nz 创刊/vi 的/ude1 《/w 群星/n 》/w [第一/m 期/qv]/mq ，/w 刊登/v 了/ule 伊泽弥喜太/nrj 长女/n 伊/b 泽/ag 真/a 伎/ng 关于/p 甲午战争/nz 后/f 其父/r 与/cc 古/tg 贺/vg 就/d 无人岛/nz 开发/vn 合作/vn 的/ude1 访谈录/n 。/w 据/p 伊/b 泽/ag 真/a 伎/ng (/w 已故/vn )/w 回忆/v 称/vn ：/w 甲午战争/nz 时/ng 其父/r 伊泽弥喜太/nrj 好像/v 是/vshi 个/q 军医/nnt ，/w 其后/f 移居/v 那霸市/nsf 行医/vi 谋生/vi 。/w 甲午战争/nz 后/f 不久/d ，/w 在/p 八/m 重山/nz 的/ude1 [十几/m 艘/q]/mq [三/m 井/n 物产/n]/nz 渔船/n 遇难/vi ，/w 伊泽弥/nr 喜/v 太/d 曾/d 作为/p 医生/nnt 随/p 搜/v 救/vn 队/n 船只/n 出海/vi ，/w 并/cc 来到/v 这/rzv 一/m 无人岛/nz 。/w 但是/c ，/w 当时/t 还/d 不/d 知道/v 这些/rz 岛屿/n 是/vshi 清国/nz 的/ude1 还是/c 日本/ns 的/ude1 ，/w 伊泽弥/nr 喜/v 太/d 立即/d 返回/v 九州/ns ，/w 与/cc 政府/nis 联系/v 。/w 政府/nis 说/v 是/vshi 日本/ns 的/ude1 。/w 于是/cc 伊泽弥喜太/nrj 和/cc 古贺辰四郎/nrj 等/udeng [三/m 人/n]/mq 商议/v 决定/vn 提出/v 开发/vn 申请/v 。/w 由于/p 伊/b 泽/ag 没有/v 资金/n ，/w 而/cc 由/p 古/tg 贺/vg 出资/vi ，/w 所以/c 岛屿/n 的/ude1 权利/n 在/p 名义/n 上/f 属于/v 古/tg 贺/vg ，/w 但/c 古/tg 贺/vg 未/d 在/p 岛/n 上/f 定居/v 开发/vn ，/w 开发/v 事业/n 则/d 委/ng 托伊泽/nrf 负责/v ，/w 从未/d 听说/v 这些/rz 岛屿/n 是/vshi 古/tg 贺/vg 发现/v 的/ude1 。/w 
伊泽弥/nr 喜/v 太/d 长女/n 伊/b 泽/ag 真/a 伎/ng 1901年2月/t 生于/v 黄尾屿/nr 。/w 她/rr 于/p 1972年1月8日/t 口述/v 并/cc 请/v 人/n 代笔/vi ，/w 用/p 毛笔/n 写下/v 一份/mq 《/w 关于/p 尖/a 阁/ng 列岛/n 的/ude1 证言/n 》/w ，/w 其中/rz 披露/v 了/ule 其父/r 伊泽弥喜太/nrj 1891年/t 首次/m 登/v 岛/n 开发/vn [一/d 事/n]/mq ，/w 并/cc 明确/a 指出/v 钓鱼岛/ns “/w 应该/v 归还/vn 给/p 它/rr 的/ude1 故乡/n —/w —/w 中国/ns ”/w 。/w 笔者/n 现/tg 将/d 部分/n 证言/n 的/ude1 译文/n 公诸于众/vl ：/w “/w 我/rr 出生于/v 尖/a 阁/ng 列岛/n (/w 译者/nnt 注/v ：/w [钓鱼岛/ns 列岛/n]/nz )/w 的/ude1 黄/a 尾/ng 岛/n 古/tg 贺村/ns 。/w 父亲/n 是/vshi 井/n 泽/ag 弥/ag 喜/v 太/d (/w 注/v ：/w 经/p 核实/v 应/v 为/p 伊泽弥喜太/nrj ，/w 属于/v 同音字/n 记录/v 笔误/n )/w 。/w 他/rr 曾任/v 古贺辰四郎/nrj 的/ude1 [业务/n 主任/nnt]/nnt ，/w 在/p 该/rz 岛/n 经营/v 干制/nz 鲣鱼/nba 工厂/nis ，/w 也/d 采集/v 信天翁/n 的/ude1 羽毛/n 以及/cc 贝壳/nf 等/udeng 。/w 现在/t 报纸/n 等/udeng 报道/v 称/vn 古贺辰四郎/nrj 是/vshi 第一个/mq 发现/v 该/rz 岛屿/n 的/ude1 人/n ，/w 这/rzv 是/vshi 弥天大谎/nz ，/w 是/vshi 绝对/d 不/d 可能/v 的/ude1 事情/n 。/w 因为/c 有/vyou 明/ag 文/ng 记录/v 可以/v 证明/vn ，/w 我/rr 父亲/n 于/p 明治二十四年/t (/w 1891年/t )/w 航行/vi 至/p 鱼钓/nz 岛/n (/w 即/v 钓鱼岛/ns )/w 、/w 黄/a 尾/ng 岛/n ，/w 打捞/v 海产品/n 和/cc 采集/v 信天翁/n 的/ude1 羽毛/n 。/w …/w …/w 父亲/n 登/v 岛/n 后/f 曾/d 对/p 其/rz 进行/vn 调查/vn ，/w 期间/f 在/p 一个/mq 洞穴/n 里/f 发现/v [两/q 具/vg]/mq 身着/v [中国/ns 服装/n]/nz 的/ude1 骸骨/n 。/w 现在/t 看来/v ，/w 在/p 父亲/n 登/v 岛/n 之前/f 可能/v 已有/v 中国人/n 达到/v 此处/s 。/w 父亲/n 和/cc 古/tg 贺/vg 相识/vi 是因为/c 古/tg 贺/vg 当时/t 很/d 有钱/a ，/w 他/rr 曾/d 主动/ad 向/p 父亲/n 提出/v ：/w ‘/w 你/rr 在/p 冲绳/nsf 经营/v 事业/n 需要/v 资金/n ，/w 我们/rr 一起/s 合作/vn 怎么样/ryv 。/w ’/w 因为/c 是/vshi 古/tg 贺/vg 出资/vi ，/w 所以/c 名义/n 上/f 是/vshi 古/tg 贺/vg 经营/vn ，/w 但/c 一切/rz 事务/n 实际上/d 都/d 是/vshi 由/p 我/rr 父亲/n 全权/n 负责/v 的/ude1 。/w 古/tg 贺/vg 也/d 曾/d 说/v 过/uguo ，/w 他/rr 允许/v 我/rr 父亲/n 在/p 那里/rzs 自主/vd 随意/ad 的/ude1 经营/vn 。/w 
…/w …/w 在/p 我/rr 父亲/n 发现/v 该/rz 岛屿/n 的/ude1 时候/n 就/d 已经/d 有/vyou 中国人/n 的/ude1 遗体/n ，/w 而且/c 当时/t 的/ude1 [日本/ns 政府/nis]/nt 也/d 知道/v 中国/ns 早/a 已经/d 对/p 该/rz 岛屿/n 命/n 过/uguo 名/q ，/w 后来/t 通过/p 日/b 清/tg 战争/n (/w 译者/nnt 注/v ：/w 甲午战争/nz )/w 将/d 其/rz 与/cc 台湾/ns 一同/d 抢夺/v 过来/vf ，/w 并/cc 于/p 明治二十九年/t (/w 1896年/t )/w 正式/ad 编入/v 日本/ns 的/ude1 版图/n 。/w 
日/b 中/f [两国/mq 之间/f]/nz 应/v 建立/vn 良好/a 的/ude1 关系/n ，/w 此时/r 日本/ns 提出/v 要/v 将/d 其/rz [占/v 为/p 己/rr 有/vyou]/nz 的/ude1 无理/a 主张/v 是/vshi 错误/n 的/ude1 。/w 日本/ns 战败/vi 时/ng 曾/d 承诺/vn 将/d 台湾/ns 以及/cc 当时/t 一并/d 抢夺/v 的/ude1 岛屿/n 归还/v 中国/ns ，/w 尖/a 阁/ng 列岛/n (/w 译者/nnt 注/v ：/w 钓鱼岛/ns )/w 理所当然/al 应该/v 归还/vn 给/p 它/rr 的/ude1 故乡/n —/w —/w 中国/ns 。/w ”/w 
可以/v 认为/v ，/w 伊泽弥/nr 喜/v 太/d 是/vshi 最早/d 登上/v 钓鱼岛/ns 捕捞/vn 的/ude1 日本人/nz ，/w 而/cc 其/rz 长女/n 则/d 证明/v 钓鱼岛/ns 是/vshi 中国/ns 的/ude1 。/w 或许/d 正/d 因/p 如此/rzv ，/w [日本/ns 政府/nis]/nt 从不/d 提/v 伊泽弥喜太/nrj ，/w 而/cc 对/p 古贺辰四郎/nrj 大肆/d 表彰/vn 。/w 
然而/c ，/w 古/tg 贺/vg 获得/v 授权/vn 在/p 钓鱼岛/ns 开发/vn ，/w 实质上/nz 是/vshi 日本/ns 殖民统治/v 台湾/ns 时期/n 对/p 钓鱼岛/ns 的/ude1 殖民/vn 开拓/v 。/w 伴随/v 1945年/t 日本/ns 接受/v 《/w [波茨坦/ns 公告/n]/nz 》/w ，/w 宣布/v [无条件/d 投降/v]/nz ，/w 其/rz 海外/s 殖民/vn 开拓/v 的/ude1 所有/b 权利/n 都/d 应/v 终结/vn 。/w ▲/w (/w 作者/nnt 为/p [清华大学/ntu 当代/t 国际/n 关系/n 研究院/nis]/nt 副院长/nnt )/w 
