一辆/mq “/w 高尔夫/n ”/w 多次/mq 变/v 道/qv 、/w 急/v 刹/v 逼/v 停/vn 后/f 车/n ，/w 做/v 不/d 雅/ag 姿势/n 的/ude1 视频/n 这/rzv 几天/mq 火/n 遍/qv 网络/n ，/w “/w 高尔夫/n ”/w 司机/nnt 廖某/nr 随后/d 遭/v 网友/n “/w 人/n 肉/n ”/w 收到/v [300/m 条/q]/mq 威胁/v 短信/n ，/w 他/rr 随后/d 接受/v 交警/nnd 四/m 分局/nis 传唤/v ，/w 道歉/vi 认罚/nz 。/w 经过/p 进一步/d 调查/vn 后/f ，/w 1月15日/t ，/w 成都/ns 警方/n 宣布/v ：/w 廖某/nr 违反/v 《/w [治安/n 管理/vn 处罚/vn 法/n]/nz 》/w [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 被/pbei [行政/n 拘留/v]/nz 10日/t 。/w 
今日/t 上午/t ，/w 廖某/nr 再次/d 前往/v 交警/nnd 四/m 分局/nis 。/w 这次/r 他/rr 是/vshi 为/p 处理/vn 此前/t [18/m 次/qv]/mq 违法/vn 中/f 的/ude1 两次/mq 。/w “/w 去年/t 12月/t 和/cc 今年/t 1月/t 的/ude1 两次/mq 乱/d 停放/v 违法/vn 确实/ad 是/vshi 我/rr 做/v 的/ude1 ，/w 其他/rzv 违法/vn 开车/vi 的/ude1 不是/c 我/rr 。/w ”/w 他/rr 说/v 。/w [10/m 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 他/rr 拿到/v 了/ule 处罚/v 决定书/n —/w —/w 两次/mq 违法/vn 罚款/vi [100/m 元/q]/mq 。/w 
在/p 处理/vn 完/vi 交通/n 违法/vn 后/f ，/w 交警/nnd 四/m 分局/nis 民警/nnt 将/d 调查/v 材料/n 移交/v 给/p 了/ule 黄/a 瓦/n 街/n 派出所/nis 。/w 昨日/t 中午/t ，/w 廖某/nr 被/pbei 带/v 往/p 派出所/nis 做/v 进一步/d 调查/vn 。/w 
今晚/t 11时/t ，/w 新的/a 处罚/v 结果/n 出来/vf 了/ule 。/w 廖某/nr 驾车/vi 追逐/v 、/w 拦截/v 他人/rr ，/w 属/v 寻衅/vn 滋事/vi 行为/n 。/w [成都市/ns 青羊区/ns 公安/n 分局/nis]/nt 根据/p 《/w [中华人民共和国/ns 治安/n 管理/vn 处罚/vn 法/n]/nz 》/w 第二十六条/m 的/ude1 规定/n ，/w 给予/vn 其/rz [行政/n 拘留/v]/nz 十日/t 的/ude1 处罚/vn 。/w 
对此/d 结果/n ，/w 廖某/nr 当场/d 没有/v 异议/n ，/w 目前/t 也/d 没/d 提出/v [行政/n 复议/vn]/nz 。/w （/w 李丹/nr ）/w 
