1956年/t ，/w 朱镕基/nr 与/cc 劳安/nrf 在/p 长沙/ns 的/ude1 结婚照/n 。/w （/w 资料/n 图/n ）/w 
探访/v 朱镕基/nr 故乡/n “/w 朱氏/nz 祖屋/nz ”/w 揭秘/v 
出/vf 湖南/ns 省城/n 长沙/ns ，/w 沿/p [107/m 国道/n]/mq 东/f 行/ng [32/m 公里/q]/mq ，/w 就/d 到/v 了/ule 长沙县/ns 安沙镇/ns 和平村/ns —/w —/w 朱镕基/nr 故乡/n 。/w 转/v 上/f 一条/mq 水泥/n 小路/n ，/w 蜿蜒/z 入山/nz ，/w 两旁/f 时/ng 见/v 青竹/n 婀娜/a 、/w 杂/a 花/n 间/f 树/n ，/w 再行/d [二/m 三/m 公里/q]/mq ，/w 地名/n 棠/ng 坡/n ，/w 朱氏/nz 祖屋/nz “/w 恬/ng 园/ng ”/w 就/d 曾/d 坐落/vi 在/p 此/rzs ，/w “/w 以前/f 好/a 大/a 一片/mq 屋/n 咧/v ，/w 60年代/t 全/a 拆/v 光/n 了/ule 。/w ”/w [和平村/ns 村委会/nis]/nt 的/ude1 小/a 宋/tg 说/v 。/w 
“/w 朱镕基/nr 在/p 这里/rzs 出生/vi ，/w 并/cc 度过/v 了/ule 童年/t 时光/n 。/w ”/w 和平村/ns 村支书/nnt 黄自力/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w “/w 他/rr 大概/d 到/v [9/m 岁/qt]/mq 多/a 才/d 离开/v 棠/ng 坡/n 。/w ”/w 朱氏/nz 祖屋/nz 所在/n 处/n ，/w 现在/t 是/vshi 一个/mq 苗圃/n ，/w 遍/qv 栽/v 紫色/n 的/ude1 红/a 槭木/nz ，/w 开阔/a 的/ude1 地势/n ，/w 犹可/nz 想见/v 当年/t 的/ude1 规模/n 。/w 
