据/p BBC/x 体育/n 报道/v ，/w [北京/ns 时间/n]/nz 1月15日/t ，/w 在/p 瑞士/nsf 苏黎世/nsf 召开/v 的/ude1 [国际/n 足联/nis]/nt 裁判/nnt 委员会/nis 会议/n 公布/v 了/ule 2014年/t [巴西/nsf 世界杯/n]/nz [25/m 名/q]/mq 主/ag 裁判/nnt 以及/cc [50/m 名/q]/mq 助理/nnt 裁判/nnt 的/ude1 名单/n ，/w 执法/vn 上届/b [南非/nsf 世界杯/n]/nz 的/ude1 英格兰/nsf 名/q 哨/ng 霍华德韦伯/nrf 再次/d 入选/v 。/w [值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 入选/v 的/ude1 [4/m 名/q]/mq 亚洲/ns 籍/ng 裁判/nnt 名单/n 中/f 没有/v 出现/vn 中国人/n 的/ude1 身影/n 。/w 
除了/p 来自/v 欧足联/nt 的/ude1 [9/m 名/q]/mq 裁判/nnt 外/f ，/w 还有/v [5/m 名/q]/mq 来自/v [南美/ns 足协/nis]/nt 、/w [4/m 名/q]/mq 来自/v 亚足联/nis 、/w [3/m 名/q]/mq 来自/v [非洲/nsf 足联/nis]/nt 、/w [3/m 名/q]/mq 来自/v 北美/ns 及/cc 加勒比/nsf 地区/n 以及/cc 一名/mq 来自/v 大洋洲/nsf 的/ude1 裁判/nnt 将/d 执法/vn 本届/r [巴西/nsf 世界杯/n]/nz 。/w 根据/p [国际/n 足联/nis]/nt 官网/n 给/p 出/vf 的/ude1 报告/n ，/w 世界杯/n 裁判/nnt 的/ude1 选拔/vn 标准/n 包括/v 对/p 足球/n 的/ude1 理解力/n ，/w 对/p [比赛/vn 现场/s]/nz 的/ude1 [阅读/v 能力/n]/nz 以及/cc 对/p 球队/nis 战术/n 的/ude1 掌握/vn 能力/n 等/udeng 。/w [国际/n 足联/nis]/nt 表示/v ，/w 在/p 世界杯/n [比赛/vn 开始/v]/nz 之前/f ，/w 入选/v 大/a 名单/n 的/ude1 [75/m 名/q]/mq 裁判/nnt 将/d 参加/v [三/m 次/qv]/mq 由/p [国际/n 足联/nis]/nt 组织/n 的/ude1 学习班/nis ，/w 以/p 强化/v 他们/rr 的/ude1 执/v 裁/v 能力/n 。/w 
[值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 入选/v 本届/r 世界杯/n 裁判/nnt 名单/n 的/ude1 [4/m 名/q]/mq 亚洲/ns 籍/ng 裁判/nnt 中/f ，/w 并/cc 没有/v 出现/vn 中国/ns 裁判/nnt 的/ude1 身影/n 。/w 早/a 在/p 2012年/t 就/d 有/vyou 消息/n 称/v ，/w 参与/v 亚足联/nis 精英/n 裁判/nnt 选拔/v 的/ude1 [5/m 名/q]/mq 中/f 国籍/n 裁判/nnt 并未/d 得到/v 很好/ad 的/ude1 评价/vn ，/w 甚至/d 在/p 最/d 基本/a 的/ude1 体测/nz 中/f 都/d 没/d 能/v 过关/vn 。/w 亚足联/nis [内部/f 人士/n]/nz 也/d 委婉/a 的/ude1 表示/vn ，/w 连体/n 测/v 都/d 无法/v 过关/vn 就/d 更/d 不要/d 谈/v 执/v 裁/v 世界杯/n 了/ule 。/w 早/a 在/p 2002年/t [韩日/nz 世界杯/n]/nz 上/f ，/w 来自/v 中国/ns 的/ude1 陆俊/nr 曾/d 一度/d 风光/n 无限/b 。/w 在/p 上届/b [南非/nsf 世界杯/n]/nz 中/f ，/w 中国/ns 裁判/nnt 穆宇欣/nr 也/d 曾/d 成功/a 入选/v 助理/nnt 裁判/nnt [一/d 职/ng]/mq ，/w 但/c 可惜/v 的/ude1 是/vshi 一直/d 到/v 世界杯/n 结束/v 他/rr 也/d 没/d 能/v 上场/vn 。/w 由此可见/c ，/w 中国/ns 裁判/nnt 的/ude1 水平/n 仍/d 急需/v 提高/vn 。/w 
附/v ：/w 2014年/t [巴西/nsf 世界杯/n]/nz 主/ag 裁判/nnt 名单/n ：/w 
欧足联/nt ：/w 菲利克斯-布吕希/nrf (/w 德国/nsf )/w 、/w 卡基尔/nrf (/w 土耳其/nsf )/w 、/w 乔纳斯-埃里克森/nrf (/w 瑞典/nsf )/w 、/w 库佩尔斯/nrf (/w 荷兰/nsf )/w 、/w 马季奇/nrf (/w 塞尔维亚/ns )/w 、/w 普罗恩卡/nrf (/w 葡萄牙/nsf )/w 、/w 里佐利/nrf (/w 意大利/nsf )/w 、/w 贝拉斯科/nrf (/w 西班牙/nsf )/w 、/w 霍华德-韦伯/nrf (/w 英格兰/nsf )/w 
[南美/ns 足联/nis]/nt ：/w 恩里克-罗伯托-岑科维奇/nrf (/w 智利/nsf )/w 、/w 内斯托尔-法比安-皮塔纳/nrf (/w 阿根廷/nsf )/w 、/w 罗尔丹-佩雷斯/nrf (/w 哥伦比亚/nsf )/w 、/w 桑德罗-梅拉-里奇/nrf (/w 巴西/nsf )/w 、/w 贝拉-罗德里格斯/nrf (/w 厄瓜多尔/nsf )/w 
亚足联/nis ：/w 伊尔马托夫/nrf (/w 乌兹别克斯坦/nsf )/w 、/w 西村雄一/nrj (/w 日本/ns )/w 、/w 本杰明-琼-威廉姆斯/nrf (/w 澳大利亚/nsf )/w 、/w 舒克拉拉/nrf (/w 巴林/nsf )/w 
北美/ns 及/cc [加勒比/nsf 足联/nis]/nt ：/w 阿吉拉尔-奇卡斯/nrf (/w 萨尔瓦多/nsf )/w 、/w 马克-吉格尔/nrf (/w 美国/nsf )/w 、/w 罗德里格斯-莫雷诺/nrf (/w 墨西哥/nsf )/w 
[大洋洲/nsf 足联/nis]/nt ：/w 彼得-奥莱利/nrf (/w 新西兰/nsf )/w 
