四处/d 铺/v 摊子/n 拉断/nz 高远/a 置业/n 资金链/nz 
身家/n 超过/v [15/m 亿元/q]/mq ，/w 曾经/d 荣登/v [福布斯/nrf 富豪榜/nz]/nz 的/ude1 邹蕴玉/nr ，/w 这次/r 还是/c 没有/v 出现/vn 。/w 
1月8日/t ，/w 关于/p [上海/ns 高远/a 置业/n 有限公司/nis]/nt （/w 以下/f 简称/v “/w 高远/a 置业/n ”/w ）/w 旗下/d 的/ude1 [新/a 江湾/nz 城/n]/nz 23—5/m 地块/n 涉及/v 的/ude1 新华/n 信托/b 项目/n ，/w 无法/v 兑现/vn 的/ude1 传言/n 开始/v 铺天盖地/vl 。/w 这/rzv 已经/d 不是/c 高远/a 置业/n 第一次/mq 卷入/v [房地产/n 信托/b]/nz 兑现/v 危机/n 。/w 而/cc 作为/p 当家人/nz 的/ude1 邹蕴玉/nr ，/w 从/p 2012年/t 起/vf ，/w 就/d 很难/d 再/d 寻觅/v 到/v 她/rr 的/ude1 踪影/n 。/w 跑路/nz 、/w 被/pbei 逮捕/v 等/udeng 传言/n ，/w 让/v 参与/vn 信托/b 的/ude1 各方/r 急/v 破/v 了/ule 头/n 。/w 
1月9日/t ，/w 作为/p 该/rz 信托/b 项目/n 的/ude1 发起人/n 之一/rz ，/w [新华/n 信托/b 股份/n 有限公司/nis]/ntc 实在/d 坐/v 不住/d 了/ule ，/w 发表声明/v 称/vn ：/w “/w 将/d 根据/p 合同/n 约定/v 如期/d 进行/vn 清算/vn 分配/v 。/w ”/w 新华/n 信托/b 方面/n 在/p 接受/v [时代/n 周报/n]/nz 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 公司/nis 目前/t 正在/d 进行/vn 投资者/nnd 统计/vn ，/w 最快/d 近日/t 就/d 会/v 进行/vn 具体/a 的/ude1 兑现/vn 事宜/n 。/w 
而/cc 关于/p 失踪/vi 的/ude1 邹蕴玉/nr ，/w 新华/n 信托/b 方面/n 明确/a 表示/v ：/w “/w 失踪/vi 和/cc 被捕/vi 都/d 是/vshi 误传/v ，/w 我们/rr 这/rzv 两天/mq 还/d 约/d 见过/v 邹/nz 总/b 。/w ”/w 
高远/a 置业/n 到底/d 是/vshi 一家/n 什么样/ryv 的/ude1 公司/nis ？/w 
据/p [时代/n 周报/n]/nz [记者/nnt 调查/vn]/nz 发现/v ，/w 成立/vi 于/p 1997年/t 的/ude1 高远/a 置业/n ，/w 其/rz 掌舵人/n 邹蕴玉/nr 通过/p 直接/ad 或者/c 间接/b 持股/vi 控制/vn 的/ude1 公司/nis 就/d 有/vyou [31/m 家/q]/mq 。/w 而/cc 在/p 2008年/t 之前/f ，/w 其/rz 股权/n 变更/v 极其/d 频繁/a ，/w 前后/f 历经/v [8/m 次/qv]/mq 的/ude1 转让/vn 或/c 增资/v 。/w 鲜/a 于/p 露面/vi 的/ude1 邹蕴玉/nr 所/usuo 领导/n 的/ude1 高远/a 置业/n ，/w 实际上/d 在/p 房地产/n 上/f 的/ude1 作为/p 并不/d 为/p 外人/n 所/usuo 在意/v 。/w 
有/vyou 熟悉/v 当地/s 市场/n 的/ude1 行业/n 人士/n 表示/v ，/w 邹蕴玉/nr 近年来/dl 通过/p [房地产/n 项目/n]/nz 进行/vn 融资/vn ，/w 然后/c 把/pba 钱/n 挪用/v 进入/v 其/rz 所/usuo 熟知/v 的/ude1 服装/n 及/cc 投资公司/nis 进行/vn 资金/n 运作/vn ，/w 可是/c 纸/n 毕竟/d 包/v 不住/d 火/n 。/w 
最终/d ，/w 因为/c 高远/a 置业/n 一连串/al 的/ude1 信托/b 兑付/v 难题/n ，/w 彻底/ad 让/v 她/rr 陷入/v 其中/rz ，/w [无法/v 自拔/vi]/nz 。/w 
股权/n 频繁/a 变更/v 
2013年11月22日/t ，/w 上海/ns 经侦/nz 部门/n 抓捕/v 了/ule 一位/mq 天台/ns 籍/ng 商人/nnt 潘宾/nr 林/ng ，/w 从而/c 牵扯/v 出/vf 其/rz 背后/f 多家/mq 小/a 贷/v 公司/nis 所/usuo 涉及/v 的/ude1 高达/v [18/m 亿元/q]/mq 的/ude1 债务/n 链条/n 。/w 
而/cc 潘宾/nr 林/ng 的/ude1 另外/c 一个/mq 身份/n —/w 邹蕴玉/nr 的/ude1 丈夫/n ，/w 则/d 让/v 高远/a 置业/n 的/ude1 债务/n 问题/n 跃然/v 而/cc 出/vf 。/w 借助/v 高远/a 置业/n 的/ude1 平台/n ，/w 通过/p 潘宾/nr 林/ng 的/ude1 运作/vn ，/w 这/rzv 对/p 富豪/n 夫妻/n 进行/vn 了/ule 一系列/b 的/ude1 资产/n 腾挪/v 转移/vn ，/w 让/v 人/n 眼花缭乱/al 。/w 高远/a 置业/n 自/p 1997年/t 成立/vi 以来/f ，/w 股权/n 变更/v 就/d 十分/d 频繁/a 。/w 截至/v 2008年/t ，/w 股权/n 前后/f 经历/n [8/m 次/qv]/mq 的/ude1 转让/vn 或/c 增资/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 邹蕴玉/nr 先后/d 在/p [上海/ns 烟草/n 集团/nis]/nt 、/w [闵行/nr 烟/n 糖/n 公司/nis]/nt 做/v 业务/n ，/w 1991年/t 开始/v 担任/v [上海/ns 艾美斯/nr 制衣/vn 有限公司/nis]/nt 总经理/nnt ，/w 1997年/t 创立/v 高远/a 置业/n ，/w 任/v 董事长/nnt 至今/d 。/w 
公开/ad 资料/n 可以/v 查到/v ，/w 邹蕴玉/nr 1963年/t 出生/vi 在/p 上海/ns ，/w 毕业/v 于/p [复旦/nz 大学/nis]/ntu ，/w 依靠/v 服装/n 、/w 纺织品/n 等/udeng 行业/n 起家/vi ，/w 此/rzs 后/f 转战/v [房地产/n 市场/n]/nz 与/cc [实业/nis 投资/vn]/nz 。/w 
根据/p [时代/n 周报/n]/nz 记者/nnt 获得/v 的/ude1 高远/a 置业/n 意向/n 收购/v [四川/ns 方向/n 光电/b 股份/n 有限公司/nis]/ntc 的/ude1 要约/vn 说明/v 显示/vn ，/w 在/p 控股/vn 高远/a 置业/n 的/ude1 同时/c ，/w 邹蕴玉/nr 通过/p 直接/ad 或/c 间接/b 持股/vi 的/ude1 方式/n ，/w 同时/c 控制/vn 着/uzhe [31/m 家/q]/mq 公司/nis 。/w 
