[北京/ns 时间/n]/nz 1月15日/t 消息/n ，/w 2014年/t [澳大利亚/nsf 网球/n 公开赛/n]/nz 展开/v 了/ule 正/d 赛/vn 第3日/t 的/ude1 争夺/vn 。/w 去年/t 温网/nz 亚军/n 得主/n 、/w 赛会/n [15/m 号/q]/mq 种子/n 利斯基/nrf 爆出/v 当天/t 最大/gm 冷门/n 。/w 2-1/m 不敌/v 罗马尼亚/nsf 选手/n 尼库莱斯库/nrf ，/w 无缘/vi [32/m 强/a]/mq 。/w 利斯基/nrf 的/ude1 出局/vn 也/d 让/v 李娜/nr 在/p 晋级/vi [四/m 强/a]/mq 前/f 再/d 少/a 一位/mq 潜在/b 劲敌/n 。/w 
当天/t 的/ude1 比赛/vn 中/f ，/w 利斯基/nrf 尽管/c 6-2/m 顺利/ad 拿下/v [第一/m 盘/qv]/mq ，/w 但/c 没/d 能/v 顶住/v 怪/a 球手/nnd 尼库莱斯库/nrf 的/ude1 冲击/vn ，/w 失误/vn 不断/d 地/ude2 她/rr 连/ulian 丢/v [两/q 盘/qv]/mq ，/w [两/q 盘/qv]/mq 比分/n 均/d 是/vshi 2-6/m ，/w 总/b 比分/n [1/m -/w 2/m 被/pbei]/mq 逆转/vi 止步/vi [第二/m 轮/qv]/mq 。/w 赛/vn 后/f 技术/n 统计/vn 显示/v ，/w 利斯基/nrf 整/v 场/qv 比赛/vn 主动/ad 失误/vn 竟/d 高达/v [56/m 次/qv]/mq 。/w 
此番/nz 利斯基/nrf 爆冷/v 出局/vn ，/w 从/p 形势/n 上/f 来看/u ，/w 李娜/nr 可谓/v 大好/a 。/w 抽签/vi 出炉/v 后/f ，/w 李娜/nr 和/cc 利斯基/nrf 同/p 处/n [2/m //w 4/m 区/n]/mq ，/w 由于/p 另一/m 最大/gm 对手/n 李娜/nr 闺蜜/nz 科维托娃/nrf 已/d 在/p 澳网/n 首轮/n 爆冷/v 出局/vn ，/w 因此/c 李娜/nr 与/cc 利斯基/nrf 的/ude1 会师/vn 被/pbei 认为/v 是/vshi 在/p 情理之中/n 。/w 作为/p 去年/t 的/ude1 温网/nz 亚军/n ，/w 利斯基/nrf 与/cc 李娜/nr 交手/vi 过/uguo [4/m 次/qv]/mq ，/w 两/m 胜/v [两/q 负/v]/mq ，/w 双方/n 打平/v 。/w 
随着/p 科维托娃/nrf 和/cc 利斯基/nrf 的/ude1 先后/d 出局/vi ，/w 本区/r 与/cc 李娜/nr 对/p 位/q 的/ude1 最高/a 排位/n 种子/n 成为/v 了/ule 德国/nsf 一姐/nz 科贝尔/nrf ，/w 相比/vi 于/p 科维托娃/nrf ，/w 这个/rz 对手/n 李娜/nr 丝毫/a 不/d 惧怕/v ，/w 不过/c 也/d 不能/v 掉以轻心/vl 。/w [第/m 3/m 轮/qv]/mq ，/w 李娜/nr 将/d 遭遇/v 捷克/nsf 好手/n 萨法洛娃/nrf ，/w 后者/rzv [世界/n 排名/vi]/nz [第/m 26/m 位/q]/mq 。/w 两人/mq 此前/t [7/m 次/qv]/mq 交手/vi ，/w 萨法洛娃/nrf 仅/d 在/p 2005年/t 跟/p 李娜/nr 首次/m 相遇/vi 时/ng 赢/v 过/uguo 一场/mq 。/w 
