[美国/nsf 空军/nis]/nt 14日/t 对外/vn 通报/v ，/w [12/m 架/qv]/mq F/x -/w 22/m “/w 猛禽/n ”/w 战斗机/n 及/cc 随行/vn 的/ude1 [300/m 名/q]/mq 官兵/nnd ，/w 将/d 于/p 1月/t 中旬/t 起/vf 的/ude1 3个月/t 内/f ，/w 进驻/v [日本/ns 冲绳/nsf]/ns 嘉/b 手/n 纳/v 美军/n 基地/nis 。/w 据/p 冲绳/nsf 地方/n 当局/n 表示/v ，/w 其中/rz [10/m 架/qv]/mq F/x -/w 22/m 战斗机/n 已/d 飞抵/v 当地/s ，/w 随后/d 会/v 与/cc 嘉/b 手/n 纳/v 美军/n 基地/nis F/x -/w 15/m 战斗机/n 进行/vn 联合/vd 训练/vn 。/w 
资料/n 图/n ：/w F/x -/w 22/m 战斗机/n 
F/x -/w 22/m 由/p 五角大楼/n 巨资/n 打造/v ，/w 拥有/v [超音速/n 巡航/vi]/nz 、/w 隐形/b 、/w 内置/vn 弹/v 舱/n 等/udeng 技术/n ，/w 在/p 军事/n 任务/n 中/f 担负/v 战场/n 开路先锋/nnt 的/ude1 作用/n 。/w 分析/vn 称/v ，/w 此次/rz 部署/vn 的/ude1 [12/m 架/qv]/mq F/x -/w 22/m 战斗机/n 相当于/v 一个/mq 中队/nis ，/w 来/vf 做/v 适应性/n 驻留/v ，/w 锻炼/v 部队/nis 的/ude1 [后勤/n 装备/n]/nz 保障/v 能力/n ，/w 并/cc 熟悉/v 冲绳/nsf 附近/f 海域/n 、/w 空域/n [气象/n 条件/n]/nz ，/w 为/p 今后日/t 美/b 联合/vd 演练/vn 及/cc 其它/rz [军事/n 行动/vn]/nz 做/v 准备/vn 。/w 
尹卓/nr 指出/v ，/w 此举/rzv 必/d 有/vyou 威慑/vn 中国/ns 的/ude1 企图/vn 。/w 他/rr 分析/vn 称/v ，/w 美国/nsf 从/p 政治/n 、/w 军事/n 上/f 始终/d 要/v 对/p 中国/ns 保持/v 强大/a 的/ude1 压力/n ，/w 而/cc 部署/vn 最/d [先进/a 战机/n]/nz 就是/v 保持/vn 军事/n 压力/n 的/ude1 手段/n 。/w 
F/x -/w 22/m 战机/n 作为/p 进攻/vn 型/k 装备/n ，/w 在/p 作战/vi 行动/vn 中/f 扮演/v “/w 踹/v 门/n ”/w 角色/n ，/w 实施/v [第一/m 波/n]/mq 攻击/vn 。/w 因为/c 具备/v 隐身/v 性能/n ，/w F/x -/w 22/m 可/v 穿破/nz 敌方/n 防空/vn 火力/n 和/cc 雷达网/n ，/w 打击/v 纵深/n 内/f 通信/vn 设施/n 、/w 雷达站/nis 和/cc 指挥中心/nis ，/w 使/v 敌方/n 瘫痪/vi 后/f ，/w 便于/v F/x -/w 15/m 进入/v ，/w 并/cc 进行/vn 近距离/nz 精确/a 攻击/vn 。/w 
“/w 部署/vn 在/p 这儿/rzs ，/w 当然/d 是/vshi 警告/v 中国/ns 在/p 钓鱼岛/ns 问题/n 上/f 不要/d 做出/v ‘/w 错误/n 判断/v ’/w ，/w 不要/d 使用/v 武力/n 。/w ”/w 尹卓/nr 说/v ，/w “/w 如果/c 使用/v 武力/n ，/w 美国/nsf 在/p [安全/an 问题/n]/nz 上/f ，/w 在/p 军事/n 安全/an 上/f 它/rr 是/vshi 站/vi 在/p 日本/ns 这/rzv 一边/d 的/ude1 ，/w 这/rzv 是/vshi 毫无疑问/dl 的/ude1 。/w ”/w 
日本/ns 战备/vn 动态/n 
安倍/nrf 为/p 让/v 自卫队/nis “/w 展现/v 肌肉/n ”/w 放出/v 一/m 狠/d 话/n 
日本/ns 敏感/a 时刻/n 突然/ad 调/v 高/a 军费/n [目标/n 锁定/v]/nz 钓鱼岛/ns 武器库/n 惊天/nz 升级/vi 
日本/ns 铁心/v 在/p 钓鱼岛/ns 对抗/v 解放军/nnd 官方/n 文件/n 内容/n 攻击性/n 极强/d 
日/b 媒/ng 设想/vn 中/f 日/b 开战/vi ；/w 歼/vg 10/m 导弹/n 落空/vi 被/pbei 日/b F15/x 击落/v 
日本/ns 钓鱼岛/ns [特/ag 战/vg 部队/nis]/nz 曝光/vi 若/c 开战/vi 他/rr 是/vshi 先锋/n 
日/b [秘密/n 部队/nis]/nz 学/v 闽南话/nz 开战/vi 做/v 准备/vn 称/v [10/m 分钟/qt]/mq 拿下/v 钓鱼岛/ns 
