近日/t ，/w 市委/nis 书记/nnt 廖小军/nr 、/w 市长/nnt 隋军/nz 等/udeng 在/p 福州/ns 走访/v 了/ule 省军区/n 以及/cc 省/n [交通/n 运输/vn]/nz 厅/n 、/w 国土/n 厅/n 、/w 发改委/nis 等/udeng [十/m 多家/mq]/mq 省直/b 部门/n 及/cc [金融/n 机构/n]/nz ，/w 汇报/vn 沟通/v 工作/vn ，/w 争取/v 项目/n 支持/v 。/w 省军区/n 曹德信/nr 政委/nnt 和/cc 省直/b 部门/n 有关/v 领导/n 对/p 廖小军/nr 一行/n 的/ude1 到访/vn 表示/v 欢迎/vn ，/w 并/cc 率/v 班子/n 成员/nnt 与/cc 市/n 领导/n 进行/vn 深入/ad 座谈/vn 交流/vn 。/w 
走访/v 过程/n 中/f ，/w 廖小军/nr 、/w 隋军/nz 分别/d 向/p 各省/r 直/d [单位/n 负责人/nnt]/nz 介绍/v 了/ule 去年/t 我市/r [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 情况/n 和/cc 2014年/t 具体/a 工作/vn 安排/v ，/w 对/p 省直/b 部门/n 一年/mq 来/vf 对/p 宁德/ns 建设/vn 发展/vn 的/ude1 关心/vn 关注/v 、/w 支持/v 帮助/vn 表示/v 感谢/vn 。/w 廖小军/nr 指出/v ，/w 2013年/t ，/w 在/p 省委/nis 、/w 省政府/n 的/ude1 坚强/a 领导/n 下/f ，/w 宁德市/ns 深入/ad 实施/v “/w 六/m 新/a 大/a 宁德/ns ”/w 建设/vn ，/w 攻坚/vn 克难/nz 、/w 奋勇争先/v ，/w 全力/d 推进/vi [科学/n 发展/vn]/nz 、/w 加快/v 发展/vn ，/w [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 总体/n 保持/v 了/ule “/w 稳中有进/vl 、/w 稳/a 中/f 向/p 好/a ”/w 的/ude1 良好/a 态势/n ：/w 全市/n 生产总值/n 、/w 公共/b [财政/n 收入/n]/nz 、/w 规/ng 上/f [工业/n 总产值/n]/nz 等/udeng [主要/b 经济/n 指标/n]/nz 处于/v 全省/n 前列/n ，/w 多项/mq 工作/vn 越位/vi 赶超/v ，/w 城乡/n 面貌/n 发生/v 巨大/a 变化/vn ，/w 民生/n 事业/n 不断/d 进步/vn 。/w 
廖小军/nr 强调/v ，/w 新的/a 一年/mq ，/w [宁德/ns 市委/nis]/nto 、/w 市政府/n 将/d 认真/ad 按照/p 省委/nis [九/b 届/q]/mq [十/m 次/qv]/mq 全会/n 和/cc 全省/n [经济/n 工作/vn 会议/n]/nz 的/ude1 部署/vn 要求/n ，/w 坚持/v 稳中求进/vl 、/w 改革创新/v ，/w 以/p 深化/v “/w [五大/n 战役/n]/nz ”/w 重点/n 行动/vn 为/p 抓手/n ，/w 着力/vd 稳/a 增长/v 、/w 调结构/nz ，/w 着力/vd 强/a 产业/n 、/w 攻/v 项目/n ，/w 着力/vd 重/a 扶贫/vn 、/w 惠民生/nz ，/w 着/uzhe 力促/v 和谐/a 、/w 保/v 稳定/an ，/w 在/p 更高/d 起点/n 上/f 推进/vi “/w 六/m 新/a 大/a 宁德/ns ”/w 建设/vn 、/w 打造/v 福建/ns 新/a 增长极/n ，/w 为/p 实现/v “/w 百姓/n 富/vg ”/w 和/cc “/w 生态美/nz ”/w 作出/v 新的/a 更大/d 贡献/n 。/w 同时/c ，/w 希望/v 各省/r 直/d 部门/n 对/p 宁德/ns 的/ude1 事业/n 发展/vn 给予/vn 更多/ad 的/ude1 指导/vn 与/cc 帮助/v ，/w 在/p 政策/n 扶持/v 、/w [项目/n 建设/vn]/nz 、/w 资金/n 支持/v 、/w [人才/n 培养/v]/nz 等/udeng 方面/n 给予/vn 更大/d 力度/n 的/ude1 关心/vn 、/w 支持/v 和/cc 帮助/v 。/w 同时/c ,/w 市/n 领导/n 还/d 重点/n 就/d 我市/r 申报/v [军民/n 融合/v 式/k 发展/vn]/nz 试验区/n 、/w [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 、/w [金融/n 服务/vn]/nz 、/w [现代/ntc 农业/n]/nz 发展/vn 、/w 教育/vn 卫生/an 等/udeng 方面/n ，/w 与/cc 省直/b 部门/n 进行/vn 充分/ad 沟通/v ，/w 共同/d 研究/v 对策/n ，/w 积极/ad 争取/v 工作/vn 、/w 项目/n 和/cc 资金/n 上/f 的/ude1 倾斜/vn 支持/v ，/w 为/p 我市/r 今后/t 一个/mq 时期/n [各项/r 工作/vn]/nz 的/ude1 顺利/ad 开展/v 赢得/v 了/ule 主动/ad 、/w 奠定/v 了/ule 基础/n 。/w 
各省/r 直/d 部门/n 领导/n 为/p 宁德/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 取得/v 的/ude1 成绩/n 感到/v 高兴/a ，/w 对/p 2014年/t 的/ude1 工作/vn 部署/vn 表示/v 赞同/vn ，/w 并/cc [纷纷/d 表示/v]/nz ，/w 要/v 给予/vn 宁德/ns 更多/ad 的/ude1 关心/vn 支持/v 、/w 倾斜/vi 帮助/v ，/w 为/p 助推/vn 宁德/ns [科学/n 发展/vn]/nz 、/w 加快/v 发展/vn 注入/v 更/d 强/a 的/ude1 “/w 正能量/nz ”/w 。/w 
市/n 领导/n 李转生/nr 、/w 翁祖强/nr 、/w 周秋琦/nr 、/w 陈辉/nr 、/w 缪绍炜/nr 、/w 陈宜国/nr 以及/cc 市直/b [有关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt 分别/d 参加/v 了/ule 走访/v 。/w 
