建设村/ns 给/p 村民/n 发/v “/w 年终奖/n ”/w 。/w 徐湘东/nr 摄/vg 
村支书/nnt 金洪元/nr 
[华西/ns 都市报/nz]/nz ：/w 1月14日/t ，/w 凉山州/ns 冕宁县/ns 复兴镇/ns 建设村/ns 召开/v 合作社/nis 分红/vi 大会/n ，/w 将/d [1311/m ./w 5/m 万元/q]/mq 人民币/n 现金/n 现场/s 分/qt 给/p 340余户/m 入股/vi 村民/n 。/w 不过/c ，/w 有/vyou 网友/n 发出/v 疑问/n ：/w 建设村/ns 怎么/ryv 如此/rzv “/w 土豪/n ”/w ？/w 这/rzv 1300多万元/m 来自/v 哪里/rys ？/w 村民/n 分红/vi 如何/ryv 分配/v ？/w 昨日/t ，/w [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 再次/d 来到/v 建设村/ns ，/w 村支书/nnt 金洪元/nr 对此/d 进行/vn 了/ule 解答/v 。/w 
村子/n 走红/vi 
村支书/nnt 电话/n 响/v 了/ule 一天/mq 
[昨天/t 下午/t]/nz [2/m 点/qt]/mq 过/uguo ，/w [建设村/ns 村委会/nis]/nt 办公/vn 桌上/s ，/w 还有/v 数十万/m 现金/n ，/w 窗口/s 还有/v 一些/mq 村民/n 在/p 排队/vi 领/v 钱/n 。/w “/w 有些/rz 村民/n 昨天/t 不/d 在家/vi ，/w 今天/t 才/d 来/vf 领/v 。/w ”/w 一名/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 说/v 。/w 
“/w 现在/t 建设村/ns 出名/a 了/ule 。/w ”/w 村/n [支部/nis 书记/nnt]/nnt 金洪元/nr 正/d 说话/vi 时/ng ，/w 电话/n 响起/v 。/w “/w 不好意思/a ，/w 我/rr 现在/t 有/vyou 事/n 。/w ”/w 他/rr 接/v 起/vf 说/v 了/ule 几句/mq 后/f 挂断/nz ，/w 过/uguo 了/ule 不到/v [5/m 分钟/qt]/mq ，/w 电话/n 又/d 打/v 了/ule 进来/vf 。/w 在/p 记者/nnt 采访/v 的/ude1 半个/mq 多/a 小时/n 里/f ，/w 他/rr 的/ude1 电话/n 响/v 了/ule [10/m 多次/mq]/mq 。/w 
“/w 出名/a 了/ule 也/d 麻烦/an 。/w ”/w 金洪元/nr 笑着/vi 说/v ，/w 以前/f 默默无闻/vl 的/ude1 建设村/ns 突然/ad 就/d “/w 红/a 了/ule ”/w ，/w 不过/c 在/p 高兴/a 之/uzhi 余/ng ，/w 也/d 有/vyou 不/d 小/a 的/ude1 “/w 烦恼/an ”/w ，/w 从/p 早上/t 开始/v 多家/mq 媒体/n 打/v 来/vf 电话/n 想/v 要/v 采访/vn ，/w 一直/d 到/v 下午/t 电话/n 都/d 在/p 响/v 。/w 
钱/n 从/p 哪/ry 来/vf ？/w 
入股/vi 合作社/nis 投资收益/v 
昨日/t ，/w 有/vyou 网友/n 给/p 建设村/ns 取/v 了/ule 一个/mq 新/a 名字/n ：/w “/w 土豪/n 村/n ”/w ，/w 不少/m 网友/n 发问/vi ：/w 这/rzv 1300多万元/m ，/w 是/vshi 从/p 哪里/rys 来/vf 的/ude1 ？/w 
金洪元/nr 说/v ，/w 建设村/ns 探索/v 出/vf 了/ule “/w 农户/n +/w 合作社/nis +/w 农户/n ”/w 的/ude1 [土地/n 流转/vn]/nz 新模式/nz ，/w 就是/v 让/v 村民/n 入股/vi 。/w 2010年/t 村里/n 成立/vi 了/ule 农/ng 旺/a 合作社/nis ，/w 下设/v 种/q 养殖/v 公司/nis 和/cc 投资公司/nis ，/w 目前/t 有/vyou 340多户/m 村民/n 通过/p [土地/n 入股/vi]/nz 、/w 资金/n 入股/vi 和/cc 贷款/n 入股/vi 的/ude1 方式/n 加入/v 了/ule 合作社/nis 。/w 目前/t ，/w 合作社/nis 有/vyou [120/m 亩/q]/mq [蔬菜/n 大棚/n]/nz 、/w [1800/m 亩/q]/mq 水果/n 基地/nis 、/w 超过/v [2000/m 头/n]/mq 猪/nf 的/ude1 [养殖/vn 基地/nis]/nz ，/w 此外/c ，/w 还/d 投资/vn 了/ule 水电/n 工业/n 。/w 
合作社/nis 从/p 2011年/t 开始/v 给/p 入股/vi 村民/n 进行/vn 分红/vi ，/w 当年/t 总额/n 是/vshi 500多万元/m ，/w 2012年/t 为/p 800多万元/m ，/w 到/v 2013年/t 就/d 涨到/v 了/ule [1311/m ./w 5/m 万元/q]/mq 。/w 
如何/ryv 分配/v ？/w 
入股/vi 越多/ad 收益/n 越高/d 
对于/p 分红/vi 如何/ryv 分配/v ，/w 村民/n 金瓯/n 举/v 了/ule 个/q 例子/n ：/w 一亩地/nz 加入/v 合作社/nis ，/w 就/d 相当于/v 入股/vn [26500/m 元/q]/mq ，/w 每年/r 以/p 20%/m 的/ude1 返还/vn 比例/n 给/p 村民/n 分红/vi ，/w 每亩/r 地/ude2 的/ude1 年产值/n 就/d 达到/v 了/ule [5000/m 元/q]/mq ，/w 效益/n 很/d 客观/a 。/w 
加上/v [土地/n 入股/vi]/nz 、/w 现金/n 入股/vi 和/cc 贷款/n 入股/vi ，/w 金瓯/n 一共/d 入股/vi [210/m 万元/q]/mq 。/w 此次/rz 分红/vi ，/w 金瓯/n 领到/v 了/ule [30/m 万元/q]/mq 。/w 算上/nz 近/a 三年/t 的/ude1 分红/vn ，/w 一/m 共有/v [60/m 万元/q]/mq 。/w 
据/p 了解/v ，/w 分红/vi 的/ude1 金额/n 是/vshi 根据/p 入股/vi 时/ng 的/ude1 资金/n 进行/vn 计算/v ，/w 入股/vi 金额/n 越多/ad ，/w [年终/t 分红/vi]/nz 就/d 越多/ad 。/w 所以/c ，/w 大部分/n 村民/n 领到/v 钱/n 后/f ，/w 会/v 选择/vn 继续/v 入股/vn ，/w 以/p 赚取/v 更多/ad 收益/n 。/w 目前/t ，/w 全村/n 村民/n 入股/vi 金额/n 达到/v 了/ule [8000/m 万元/q]/mq 。/w 
如何/ryv 致富/vi ？/w 
成立/vi 合作社/nis 入股/vi 分红/vi 
建设村/ns 地处/v 冕宁/nz 县城/n 东南方/nz [6/m 公里/q]/mq ，/w 有/vyou [5/m 个/q]/mq [村民/n 小组/nis]/nz 、/w [483/m 户/q]/mq [1804/m 人/n]/mq ，/w [耕地/n 面积/n]/nz [2130/m 亩/q]/mq 。/w “/w 前面/f 荒滩/n 、/w 后面/f 荒山/n ，/w 有/vyou 女/b 不/d 嫁/v 峡口/nz 湾/ng ”/w 。/w 当时/t ，/w 建设村/ns 颇为/d 贫穷/a ，/w 2010年前/t 是/vshi 个/q 普通/a 的/ude1 村子/n 。/w 
对/p 村子/n “/w 土豪/n ”/w 起来/vf 的/ude1 原因/n ，/w 很多/m 村民/n 说/v ，/w 得/ude3 感谢/v 村支书/nnt 金洪元/nr 。/w 
金洪元/nr 今年/t [44/m 岁/qt]/mq ，/w 1989年/t 和/cc 当地/s 村民/n 外出/vi [承包/vn 工程/n]/nz ，/w 积累/v 下/f 了/ule 一定/b 资金/n 。/w 2003年/t ，/w 金洪元/nr 担任/v 村支书/nnt 。/w “/w 他/rr 将/d 道路/n 修通/v ，/w 将/d 河滩/n 改造/v 成良田/nz 。/w ”/w 马定芬/nr 说/v 。/w 
[冕宁/nz 县委/nis]/nt 对/p 金洪元/nr 评价/vn 道/qv ：/w [近几年/qt 来/vf]/nz ，/w 金洪元/nr 带领/v 全村/n 人民/n 走出/v 了/ule “/w 靠/v 地/ude2 吃饭/vi ，/w [靠/v 天/qt 吃饭/vi]/nz ”/w 的/ude1 困境/n 。/w 
对话/vn 
“/w 土豪/n 村/n ”/w 村支书/nnt 金洪元/nr ：/w 
带/v 村民/n 旅游/vn 让/v 他们/rr 学会/v 努力/ad 挣钱/vi 
[华西/ns 都市报/nz]/nz ：/w 你/rr 觉得/v 建设村/ns 最大/gm 的/ude1 成功/a 点/qt 在/p 哪里/rys ？/w 
[华西/ns 都市报/nz]/nz ：/w 据说/v 你/rr 经常/d 带/v 村民/n 外出/vi 旅游/vn ？/w 
金洪元/nr ：/w 带/v 村民/n 出去/vf 旅游/vn ，/w 其实/d 是/vshi 给/p 他们/rr “/w 洗脑/nz ”/w ，/w 开拓/v 眼界/n ，/w [改变/v 思维/n]/nz 。/w 有/vyou 一次/mq 到/v [云南/ns 旅游/vn]/nz ，/w 住/vi 最好/d 的/ude1 酒店/nis ，/w 是/vshi 让/v 他们/rr 发现/v “/w 钱/n 这么/rz 不/d 经/p 用/p ”/w ，/w 让/v 他们/rr 懂得/v 要/v 学会/v 努力/ad 挣钱/vi 。/w 
我/rr 觉得/v 一个人/mq 的/ude1 理念/n 特别/d 重要/a ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 建设村/ns 能/v 致富/vn 的/ude1 一个/mq [主要/b 因素/n]/nz 。/w 要/v 让/v 村民/n 有/vyou 一种/mq 意识/n ，/w “/w 要/v 为/p 建设村/ns 做/v 贡献/n ”/w ，/w 不能/v 光/n 想/v 着/uzhe 自己/rr 。/w 我/rr 还/d 教导/v 年轻人/n 要/v 尊老爱幼/vl ，/w 团结/v 邻里/n ，/w 如果/c 这些/rz [道德/n 标准/n]/nz 做/v 不到/v ，/w 那么/c 就/d 不/d 允许/v 加入/vn 合作社/nis 。/w 此外/c ，/w 村里/n 的/ude1 大事/n 小事/n ，/w 都/d 是/vshi 公开/ad 透明/a 的/ude1 ，/w 有/vyou [重大/a 决策/vn]/nz ，/w 开/v 大会/n 研究/vn ，/w 所以/c 大家/rr 都/d 很/d 信任/vn 我/rr 。/w 
[华西/ns 都市报/nz]/nz ：/w 建设村/ns 现在/t 知名度/n 更高/d 了/ule ，/w 你/rr 有/vyou 压力/n 吗/y ？/w 下/f 一步/mq 如何/ryv 发展/vn ？/w 
专家/nnt 分析/vn ：/w 建设村/ns 模式/n 还/d 需/v 研究/vn 
昨天/t ，/w 有/vyou 网友/n 表示/v ，/w 建设村/ns 的/ude1 致富/vn 模式/n ，/w 能否/v 复制/vn ，/w 应用/vn 在/p 其他/rzv 地方/n ？/w 
