[喀纳斯/nrf 湖/n]/ns 
TOP/x ./w 10/m [喀纳斯/nrf 水怪/nz]/nz 
简介/n ：/w 
[喀纳斯/nrf 湖/n]/ns 位于/v [新疆/ns 阿尔泰/ns 山西/ns 部/q]/nt 的/ude1 [额尔/nrf 齐/a 斯/b 河/n]/nz 上游/f ，/w 是/vshi 一个/mq 很深/d 的/ude1 山间/s 大湖/ns ，/w 也/d 是/vshi 我国/n 惟一/b 属/v 北冰洋/nsf 水系/n 的/ude1 内陆湖/n 。/w 湖边/s 经常/d 会/v 发现/vn 动物/n 的/ude1 尸骨/n ，/w 在/p 这里/rzs 流传/v 着/uzhe 水怪/nz 出没/vi 的/ude1 诸多/m 传闻/n 。/w 
恐怖/a 指数/n ：/w ★/w 
神秘/a 指数/n ：/w ★/w ☆/w 
[综合/vn 指数/n]/nz ：/w ★/w ☆/w 
[喀纳斯/nrf 湖水/n 怪/a]/nz 
水怪/nz 故事/n ：/w 
[喀纳斯/nrf 水怪/nz]/nz 是/vshi 我国/n [几/d 大/a]/mq 湖怪/nz 中/f 惟一/b [初露/nz 端倪/n]/nz 者/k 。/w 经过/p [专家/nnt 论证/vn]/nz ，/w [哈纳斯/nrf 湖/n]/nz 怪/a 实际/n 是/vshi 一种/mq 称为/v 大型/b 哲罗鲑/nz 的/ude1 [冷水性/n 鱼类/nf]/nbc ，/w 长/a 约/d [12/m —/w 15/m 米/q]/mq ，/w 头部/n 宽/a [1/m ./w 5/m 米/q]/mq ，/w 重达/nz [2/m —/w 3/m 吨/q]/mq 。/w 它/rr 是/vshi 凶猛/a 的/ude1 食肉/vi 型/k 鱼类/nf ，/w 小鱼/n 、/w 野生/b 水禽/n 、/w 大水/n 鼠/ng 、/w 水獭/n 甚至/d 比/p 自己/rr 体型/n 大/a 的/ude1 同类/n 都/d 可/v 成为/v 它/rr 的/ude1 食物/nf 。/w 
小贴士/nz ：/w 
喀纳斯/nrf 所在/n 地理位置/gg 特殊/a ，/w 去/vf 喀纳斯/nrf 旅游/vn ，/w 要/v 做好/v 相应/vn 的/ude1 准备/vn 。/w 
TOP/x ./w 9/m [铜山湖/nz 水怪/nz]/nz 
简介/n ：/w 铜山湖/nz 水库/n (/w 当地人/n 又/d 称之为/v 宋/tg 家/q 场/qv 水库/n )/w 属/v [长江/ns 流域/n]/nz 的/ude1 唐白河/nr 水系/n ，/w 经/p 汉水/ns 入/v 长江/ns 。/w 它/rr 建成/v 于/p 1969年/t ，/w 建成/v 后/f 第一次/mq 投放/v 的/ude1 鱼苗/n 是/vshi 从/p 长江/ns 中/f 捕捞/vn 的/ude1 ，/w 有/vyou 青鱼/n ，/w 其/rz 野性/n 比较/d 强/a ，/w 生长/v 得/ude3 也/d 比较/d 快/a ；/w 还有/v 一种/mq 被/pbei 叫做/v “/w 赶/v 条/q ”/w 的/ude1 ，/w 头/n 比较/d 柔软/a 而且/c 是/vshi 尖/a 型/k 的/ude1 ，/w 能/v 长/a 到/v 1000多斤/m ；/w 前些年/t 还/d 投放/v 过/uguo 中华鲟/nba ，/w 它/rr 生长/v 得/ude3 也/d 比较/d 快/a 。/w 
恐怖/a 指数/n ：/w ★/w ★/w 
神秘/a 指数/n ：/w ★/w ★/w 
[综合/vn 指数/n]/nz ：/w ★/w ★/w 
水怪/nz 故事/n ：/w 
铜山湖/nz ，/w 地处/v 亚热带/n 向/p 暖温带/nz 过渡区/nz ，/w 属/v [长江/ns 流域/n]/nz 。/w 1980年9月/t ，/w 位于/v 驻马店市/ns 泌阳县/ns 的/ude1 铜山湖/nz 水库/n 突现/nz “/w 水怪/nz ”/w 魅影/nz ，/w 随后/d 的/ude1 [20/m 余年/q]/mq ，/w “/w 水怪/nz ”/w 频频/d 出现/v ，/w 被/pbei 传/v 得/ude3 神乎其神/al ，/w 尤其/d 传出/v 竟然/d 出现/v 长/a 100余米/m 的/ude1 “/w 水怪/nz ”/w 魔影/nz 。/w 
推荐/v 阅读/vn ：/w 
扒/v 一/m 扒/v 娱乐圈/nz 中/f 那些/rz 是/vshi “/w 黑二代/nz ”/w 的/ude1 明星/nnd 们/k （/w 图/n ）/w 
