今日/t 起/vf ，/w 西安/ns 住房/n [公积金/n 缴存/v]/nz 基数/n 开始/v 调整/vn 。/w 职工/nnt 住房/n [公积金/n 缴存/v]/nz 基数/n 最高/a 不/d 超过/v 上/f 年度/n 月/n [平均/a 工资/n]/nz [3711/m 元/q]/mq 的/ude1 [三/m 倍/q]/mq ；/w 城/n [六/m 区/n]/mq 及/cc 阎良区/ns 住房/n [公积金/n 缴存/v]/nz 基数/n 不得/vi 低于/v 每月/r [1000/m 元/q]/mq 的/ude1 [最低/a 工资/n 标准/n]/nz 。/w 按照/p [缴存/v 比例/n]/nz ，/w 每月/r 单位/n 最高/a 可/v 为/p 职工/nnt 缴存/v 公积金/n [1136/m 元/q]/mq 。/w 
据/p [西安/ns 住房/n 公积金/n 管理/vn 中心/nis]/nt 有关/v 负责人/nnt 介绍/v ，/w 2013/m 年度/n 职工/nnt 住房/n [公积金/n 缴存/v]/nz 基数/n 调整/vn 为/p 职工/nnt 本人/rr 2012年/t 月/n [平均/a 工资/n]/nz ，/w 缴存/v 基数/n [最高/a 限额/n]/nz [11133/m 元/q]/mq ，/w 即/v 不/d 超过/v 2012年/t 西安市/ns 城镇/n 非/b [私营/b 单位/n]/nz [就业/vn 人员/n]/nz 月/n [平均/a 工资/n]/nz [3711/m 元/q]/mq 的/ude1 [三/m 倍/q]/mq 。/w [住房/n 公积金/n]/nz [缴存/v 比例/n]/nz ，/w 单位/n 和/cc 职工/nnt 分别/d 不/d 应/v 低于/v 5%/m ，/w 不/d 高于/v 12%/m 。/w 
该/rz 负责人/nnt 举例/vi 说/v ，/w 比如/v 一位/mq 企业/n 老总/nnt 的/ude1 上/f 年度/n 平均/a 月工资/n 为/p [1/m ./w 5/m 万元/q]/mq ，/w 超过/v 了/ule 上/f 年度/n 月/n [平均/a 工资/n]/nz [3711/m 元/q]/mq 的/ude1 [三/m 倍/q]/mq ，/w 但/c 其/rz 在/p 缴存/v 公积金/n 时/ng ，/w 基数/n 最高/a 均/d 不得/vi 超过/v [11133/m 元/q]/mq ，/w 按照/p [缴存/v 比例/n]/nz ，/w 单位/n 或/c 个人/n 最高/a 缴存/v [1136/m 元/q]/mq (/w [11133/m 元/q]/mq x12/x %/w )/w 。/w 
针对/p 有些/rz 职工/nnt 上/f 年度/n 实际/n 月/n [平均/a 工资/n]/nz 低于/v [西安市/ns 政府/nis]/nto 规定/n 的/ude1 本地区/nz [最低/a 工资/n 标准/n]/nz ，/w 该/rz 负责人/nnt 表示/v ，/w 应/v 以/p 本地区/nz [最低/a 工资/n 标准/n]/nz 作为/p 该/rz 职工/nnt 2013/m 年度/n 住房/n [公积金/n 缴存/v]/nz 基数/n 。/w 比如/v 长安区/ns 一/m 职工/nnt ，/w 其/rz 上/f 年度/n 月工资/n 为/p [800/m 元/q]/mq ，/w 低于/v 该/rz 区域/n 上/f 年度/n [最低/a 工资/n 标准/n]/nz ，/w 缴存/v 基数/n 则/d 按/p 该/rz 区域/n [最低/a 工资/n 标准/n]/nz 为/p [910/m 元/q]/mq //w 月/n 计算/v 。/w 
据悉/v ，/w 新城区/ns 、/w 碑林区/ns 、/w 莲湖区/ns 、/w 未央区/ns 、/w 雁塔区/ns 、/w 灞桥区/ns 、/w 阎良区/ns 执行/v [最低/a 工资/n 标准/n]/nz 为/p [1000/m 元/q]/mq //w 月/n ；/w 长安区/ns 、/w 临潼区/ns 、/w 高陵县/ns 执行/v [最低/a 工资/n 标准/n]/nz 为/p [910/m 元/q]/mq //w 月/n ；/w 周/qt 至/p 、/w 户县/ns 执行/v [最低/a 工资/n 标准/n]/nz 为/p [850/m 元/q]/mq //w 月/n ；/w 蓝田县/ns 执行/v [最低/a 工资/n 标准/n]/nz 为/p [790/m 元/q]/mq //w 月/n 。/w (/w 记者/nnt 赵辉/nr )/w 
