过去/vf 13年/t ，/w [万科/nz 地产/n]/nt 一直/d 是/vshi 深圳/ns [房地产/n 市场/n]/nz 的/ude1 老大/n 。/w 
而/cc 在/p 今年/t ，/w 万科/nz 在/p 商品房/n 市场/n 上/f “/w 市场/n 第一/m ”/w 地位/n 也/d 将/d 面临/v 来自/v 华润/nr 、/w 卓越/a 等/udeng 房/n 企/ng 的/ude1 挑战/vn 。/w 据/p 了解/v ，/w [华润/nr 置/v 地/ude2]/nz 计划/n 大/a 深圳/ns 区/n （/w 含/v 惠州/ns 华润/nr 小径/n 湾/ng ）/w 2014年/t [销售/vn 目标/n]/nz [96/m 亿元/q]/mq ，/w 而/cc [卓越/a 集团/nis]/ntc 相关/vn 负责人/nnt 也/d 表示/v ，/w 2014年/t 深圳/ns 区域/n （/w 商业/n +/w 住宅/n ）/w 要/v 卖/v [122/m 亿元/q]/mq 。/w 这/rzv 两个/mq 数字/n 接近/v 或/c 超过/v 万科/nz 2013年/t 在/p 深圳/ns [114/m ./w 1/m 亿元/q]/mq 的/ude1 销售/vn 数字/n 。/w 
观察/v 人士/n 认为/v ，/w 深圳/ns 土地/n 盛宴/n 落幕/vi ，/w 旧/a 改/v 将/d 是/vshi 深圳/ns 房/n 企/ng 的/ude1 下/f 一/m 主战场/n ，/w 谁/ry 能/v 抢/v 到/v 这块/r 大/a 蛋糕/nf ，/w 谁/ry 的/ude1 胜算/n 就/d 大/a ，/w 而/cc 万科/nz 在/p 旧/a 改/v 方面/n 则/d 远/a 不如/v 佳兆业/nz 、/w 华润/nr 、/w 京/b 基/ng 等/udeng 有/vyou 优势/n 和/cc 经验/n ，/w 在/p [商业/n 地产/n]/nz 开发/vn 上/f 则/d 不如/v 华润/nr 和/cc 卓越/a ，/w 今年/t 深圳/ns [房地产/n 市场/n]/nz 万科/nz 能否/v 保住/v 第一/m 将/d 成为/v 一大/n 悬念/n 。/w 
只/d 算/v “/w 住宅/n ”/w 佳兆/nz 业已/d 超/v 万科/nz 成/v 深圳/ns 第一/m 
近日/t ，/w 由/p [深圳/ns 房地产/n 信息网/n]/nz 发布/v 的/ude1 2013年/t 《/w 深圳/ns 楼盘/n 成交/v 龙虎榜/n 》/w 榜/n 单/b 显示/v ，/w 2013年/t 深圳/ns 全市/n 成交/v [47761/m 套/q]/mq 新房/n 住宅/n ，/w [同比/n 增长/v]/nz 18.4%/m ，/w 成交/v 面积/n [441/m ./w 8/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 20%/m 。/w 
而/cc 榜/n 单/b 中/f 最/d 令人/v 瞠目/v 的/ude1 是/vshi ，/w 佳兆业/nz 凭借/p 佳兆业/nz [城市/n 广场/n]/nz （/w 单盘/nz 成交/v [2126/m 套/q]/mq ，/w [成交/v 金额/n]/nz [41/m ./w 6/m 亿元/q]/mq ）/w 的/ude1 支撑/vn ，/w 以/p [29/m ./w 4/m 万/d 平方米/q]/mq 、/w [62/m ./w 4/m 亿元/q]/mq 成交额/n ，/w 取代/v 万科/nz 成为/v 2013年/t 深圳/ns 住宅/n 成交量/n 、/w [成交/v 金额/n]/nz 双料/b 冠军/nnt 。/w 
在/p 这/rzv 一/m 榜/n 单/b 内/f ，/w 一直/d 是/vshi 深圳/ns 住宅/n 龙头/n 老大/n 的/ude1 万科/nz 则/d 以/p [2697/m 套/q]/mq （/w [25/m ./w 7/m 万/d 平方米/q]/mq ）/w 、/w [52/m ./w 4/m 亿元/q]/mq 的/ude1 住宅/n 销售/v 成绩/n 收官/v ，/w 屈居/v 深圳/ns 2013年/t 住宅/n 成交量/n 季军/n 、/w [成交/v 金额/n]/nz 亚军/n ，/w 一度/d 引发/v 业内/n 极大/a 关注/v 。/w 
而/cc 万科/nz 随后/d 则/d 提供/v 了/ule [另一/m 份/q]/mq 统计/v 结果/n ，/w 称/v 其/rz 在/p 深圳/ns 市场/n 商品房/n 签约/vi 金额/n [114/m ./w 1/m 亿元/q]/mq ，/w 成交/v 套数/n [5182/m 套/q]/mq ，/w 成交/v 面积/n [47/m ./w 3/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 依然/d 是/vshi 深圳/ns 市场/n 三/m 料/n 冠军/nnt 。/w 
[两/q 组/n]/mq 数据/n 所/usuo 显示/v 的/ude1 不同/a 结果/n 依然/d 是/vshi [统计/vn 口径/n]/nz 的/ude1 不同/a 。/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 如/v 只/d 统计/v 性质/n 为/p 住宅/n 的/ude1 商品房/n 市场/n ，/w 佳兆业/nz 确实/ad 以/p 微弱/a 优势/n 超越/v 万科/nz 成为/v 住宅/n 第一/m 。/w 但/c 统计/vn 包括/v 住宅/n 和/cc [商务/n 公寓/n]/nz 等/udeng [商业/n 物业/n]/nz 的/ude1 商品房/n 市场/n ，/w 万科/nz 则/d 依然/d 是/vshi 深圳/ns 市场/n 第一/m 。/w [值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 去年/t 万科/nz 所/usuo 销售/vn 的/ude1 万科红/nr 等/udeng 居住/v 类/q 产品/n 在/p 土地/n 性质/n 上/f 则/d 为/p 商业/n ，/w 这些/rz 都/d 影响/vn 了/ule 万科/nz 住宅/n 类/q 商品房/n 的/ude1 销售/vn 数据/n 。/w 
但是/c ，/w 无论/c 万科/nz 是否/v 被/pbei 赶超/v ，/w 佳兆业/nz 近两年/qt 的/ude1 业绩/n 逐年/d 攀升/v ，/w 后来居上/vl 之/uzhi 势/ng 不容忽视/vl 。/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 在/p 争/v 坐/v 头/n 把/pba 交椅/n 的/ude1 各类/r 筹码/n 中/f ，/w 土地/n 无疑/d 是/vshi 最主要/nz 的/ude1 一个/mq 。/w 纵观/v 佳兆业/nz 在/p 2013年/t 的/ude1 旧/a 改/v 中/f 大刀阔斧/dl 的/ude1 举动/n ，/w 不难/d 揣测/v 其/rz 走强/nz 的/ude1 业绩/n 与/cc 旧/a 改/v [土地/n 储备/vn]/nz 有/vyou 莫大/b 关系/n 。/w 
尽管/c 万科/nz 首/q 失/v “/w 王座/nz ”/w 的/ude1 消息/n 不胫而走/vl ，/w 可/v 有/vyou 观察/v 人士/n 认为/v 万科/nz 依然/d 是/vshi 第一/m 。/w 据/p 知情/vi 人士/n 透露/v ，/w 其实/d 万科/nz 藏起/nz 了/ule 许多/mq 业绩/n 未/d 公布/v 。/w 
面临/v 深圳/ns 新增/v 土地/n 匮乏/vi 的/ude1 状况/n ，/w 房/n 企/ng 若/c 想/v 通过/p 公开/ad 招拍挂/nz 的/ude1 途径/n 购/vg 地/ude2 搞/v 开发/vn 的/ude1 模式/n 显然/ad 是/vshi 越来越/d 难/a ，/w 而/cc 作为/p “/w 旧/a 改/v 专业户/n ”/w 的/ude1 佳兆业/nz 则/d 在/p 逐步/d 进入/v 旧/a 改/v 时代/n 的/ude1 深圳市/ns 场上/s 开始/v 尝/v 到/v 甜头/n ，/w 而/cc [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 房/n 企/ng 也/d 开始/v 抢滩/vn 旧/a 改/v 。/w 早/a 前/f ，/w 万科/nz 也/d 表示/v “/w 一定会/nz 做旧/nz 改/v ”/w 。/w 
佳兆业/nz 受益/vi 旧/a 改/v 
2013年/t ，/w 佳兆业/nz 在/p 旧/a 改/v 项目/n 上/f 的/ude1 受益/vn 可谓/v 是/vshi [盆/n 满/a 钵/ng 满/a]/nz 。/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 仅/d 佳兆业/nz [城市/n 广场/n]/nz 单个/b 项目/n 体/ng 量/n 就/d 达到/v [180/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 创下/v 了/ule 深圳/ns 城市/n 在/p 建/v [城市/n 综合体/nz]/nz 项目/n 之/uzhi 最/d ，/w 也/d 是/vshi 佳兆业/nz 史上/d 最大/gm 单盘/nz 。/w 
此外/c ，/w 佳兆业/nz 依靠/v 佳兆业/nz [城市/n 广场/n]/nz 、/w 龙岗/nz 大道/ns [1/m 号/q]/mq 、/w 佳兆业/nz 悦/ag 峰/ng 、/w 佳兆业/nz 假日/n 广场/n [四/m 个/q]/mq 项目/n ，/w 取得/v [3358/m 套/q]/mq （/w [29/m ./w 4/m 万/d 平方米/q]/mq ）/w 、/w [62/m ./w 4/m 亿元/q]/mq 的/ude1 优异/a [销售/vn 业绩/n]/nz ，/w 其中/rz ，/w 佳兆业/nz 假日/n 广场/n 也/d 是/vshi [城市/n 更新/v]/nz 项目/n 。/w 
另外/c ，/w 据/p 佳兆业/nz 公布/v 的/ude1 数据/n ，/w 目前/t 其/rz 在/p 全国/n 拥有/v 近/a [40/m 个/q]/mq [城市/n 更新/v]/nz 项目/n ，/w 总/b [占地/v 面积/n]/nz 约/d 为/p [1400/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 其中/rz 绝大部分/m 位于/v 深圳/ns ，/w 将/d 会/v 在/p 未来两三年/t 内/f 陆续/d 入市/v 。/w 
尹香武/nr 认为/v ，/w 从/p “/w 旧/a 改/v ”/w 起家/vi 的/ude1 佳兆业/nz 在/p [城市/n 更新/v]/nz 方面/n 拥有/v 成熟/a 的/ude1 经验/n ，/w 因此/c ，/w 其/rz 在/p 获取/v 旧/a 改/v 资源/n 上/f 遥遥领先/vl 于/p 其他/rzv 企业/n ，/w 甚至/d 在/p 全国/n 走/v 在/p 前/f [五/m 名/q]/mq ，/w 其/rz 最近/t 在/p 旧/a 改/v 项目/n 上/f 的/ude1 收获/n 便是/v 最好/d 的/ude1 印证/vn 。/w 
在/p 尹香武/nr 看来/v ，/w 佳兆业/nz 还/d 有着/v 民/ng 企/ng 最大/gm 的/ude1 优势/n ，/w 就是/v 决策/vn 链条/n 短/a ，/w 决策/vn 灵活/a 效率高/nz 。/w 比如/v ，/w 在/p 年底/f 冲量/n 的/ude1 决策/vn 上/f ，/w 佳兆业/nz 可以/v 很快/d 做出/v “/w 一周/mq 内/f 购房/vn 打折/v ”/w 的/ude1 决定/vn ，/w 从而/c 吸引/v 大量/m 的/ude1 购房者/nz ，/w 实现/v 销售量/n 的/ude1 突破/vn 。/w 对此/d ，/w 万科/nz 显然/ad 是/vshi 不/d 可能/v 做到/v 的/ude1 。/w 尽管/c 万科/nz 在/p 做/v 品牌/n 上/f 有/vyou 很大/d 优势/n ，/w 但/c 也/d 会/v 伴有/v 效率/n 的/ude1 损失/n 。/w 
而/cc 在/p 旧/a 改/v 方面/n ，/w 深圳/ns 万科/nz 去年/t 入市/v 的/ude1 新/a 盘/qv 中/f 虽/c 也/d 有/vyou [万科/nz 公园/n 里/f]/nz 和/cc [万科/nz 天/qt 誉/ng]/nz 为/p 旧/a 改/v 项目/n ，/w 但/c 其/rz 在/p 南山/ns [南苑/ns 新村/ns]/ns 旧/a 改/v 推动/vn 的/ude1 不利/a 和/cc 在/p 福田/ns 南园/ns 新村/ns 与/cc 佳兆业/nz 正面/b 遭遇/v 被/pbei 叫停/nz 都/d 说明/v 其/rz 在/p 旧/a 改/v 方面/n 仍/d 有/vyou 很多/m 进步/vn 空间/n 。/w 
在/p 众多/a 房/n 企/ng 纷纷/d 拼/v 土地/n 、/w 拼/v 旧/a 改/v 的/ude1 时候/n ，/w 有/vyou [地产/n 评论/n]/nz 人士/n 认为/v ，/w 无论是/c 像/v 万科/nz 那样/rzv 购置/v 整备/v 好/a 的/ude1 土地/n ，/w 还是/c 像/v 佳兆业/nz 那样/rzv 专/a 做旧/nz 改/v ，/w 最/d 关键/n 的/ude1 是/vshi 看/v 谁/ry 前期/f 投入/v 的/ude1 成本/n 低/a ，/w 而/cc 产出/vn 高/a 。/w 
虽然/c 面上/s 的/ude1 数字/n 都/d 非常/d 好看/a ，/w 然而/c 结合/v [成本/n 计算/v]/nz ，/w 实际/n 的/ude1 利润率/n 有/vyou 多/a 高/a ？/w 目前/t 似乎/d 并/cc 没有/v 公开/ad 的/ude1 数据/n 。/w “/w 谁/ry 是/vshi [销售/vn 冠军/nnt]/nz 似乎/d 不/d 太/d 重要/a ，/w 但/c 谁/ry 拿/v 地/ude2 成本/n 最低/a ，/w 赚取/v 的/ude1 利润/n 最高/a 才/d 是/vshi 最/d 关键/n 的/ude1 。/w ”/w 据/p [地产/n 评论/n]/nz 人士/n 林晓华/nr 了解/v ，/w 以前/f 在/p 深圳/ns 做/v 地产/n 是/vshi 赚钱/v ，/w 可是/c 现在/t 很多/m 企业/n 只能/v 勉强/ad 维持/v 利润/n 。/w 也/d 有/vyou 业内人士/n 估计/v ，/w 万科/nz 和/cc 佳兆业/nz 在/p 拿/v 地/ude2 的/ude1 前期/f 投入/v 都/d 不/d 小/a ，/w 实际上/d 赚/v 不/d 了/ule 太多/ad 钱/n 。/w 
而/cc 在/p 土地/n 红利/n 不再/d 的/ude1 时代/n ，/w 房/n 企/ng 转战/v 旧/a 改/v 也/d 算是/v 另辟蹊径/nz 的/ude1 良方/n 。/w 可/v 林晓华/nr 认为/v ，/w [城市/n 更新/v]/nz 受/v 政策/n 因素/n 影响/vn 大/a ，/w 房/n 企/ng 不能/v 把/pba 其/rz 作为/p 唯一/b 的/ude1 出路/n ，/w 需要/v 一手/d 做旧/nz 改/v ，/w 一手/d 去/vf 其他/rzv 城市/n [开疆/nz 辟土/nz]/nz ，/w 要是/c 能/v 发展/vn 其他/rzv 相关/vn 的/ude1 产业/n ，/w 则/d 能/v 让/v 房/n 企/ng 掌握/v 更多/ad 的/ude1 竞争/vn 筹码/n 。/w 
“/w 争/v 食/vn ”/w 旧/a 改/v 今年/t 多家/mq 房/n 企/ng 有望/v 冲冠/nz 
据统计/nz ，/w 2013年/t 通过/p 在/p [深圳市/ns 土地/n 房产/n 交易/vn 中心/nis]/nt 网站/n 招拍挂/nz 出让/v 的/ude1 土地/n 共/d [51/m 宗/vg]/mq ，/w 其中/rz 含/v [居住/v 用地/n]/nz 性质/n 地块/n 仅/d [3/m 宗/vg]/mq ，/w 占/v 比/p 不到/v 6%/m ，/w 分别/d 位于/v 光明/ntc 、/w 龙华/nr ，/w 以及/cc 坪/ng 山/n 。/w 而/cc 2013年/t 深圳/ns 推出/v 的/ude1 含/v [居住/v 用地/n]/nz 性质/n 地块/n 不仅/c 在/p 数量/n 上/f 相比/vi 2012年/t 大/a 打折扣/vi ，/w 在/p 出让/v 面积/n 上/f 也/d 仅有/nz [13/m ./w 2/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 相比/vi 2012年/t 大幅/d 缩水/vi 了/ule 超过/v [七/m 成/v]/mq 。/w 
记者/nnt 获悉/v ，/w 以/p 目前/t 获取/v 旧/a 改/v 项目/n 的/ude1 数量/n 来说/uls ，/w 包括/v [华润/nr 置/v 地/ude2]/nz 、/w 佳兆业/nz 、/w [招商/vn 地产/n]/ntc 、/w 京/b 基/ng 、/w 卓越/a 等/udeng 房/n 企/ng ，/w 在/p 深圳/ns 获取/v 旧/a 改/v 土地/n 总面积/n 超/v [千万/m 平方米/q]/mq 。/w [华润/nr 置/v 地/ude2]/nz 在/p 深圳/ns 的/ude1 多个/mq 旧/a 改/v 项目/n 的/ude1 [土地/n 储备/vn]/nz 即将/d 进入/v 集中/vn 爆发/v 期/qv ，/w 在/p 大/a 深圳/ns [区域/n 开发/vn]/nz 的/ude1 [六/m 个/q]/mq 项目/n 总/b [占地/v 面积/n]/nz 超过/v [300/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 其中/rz 多数/a 为/p 旧/a 改/v ，/w 包括/v 目前/t 深圳/ns 最大/gm 的/ude1 旧/a 改/v 项目/n 大冲村/ns 。/w 
[民营/b 企业/n]/nz 以/p 佳兆业/nz 、/w 京/b 基/ng 、/w 卓越/a 为/p 代表/nnt 也/d 不甘示弱/vl ，/w 京/b 基/ng 拟/v 在/p 未来/t 5年/t 实现/v [814/m 万/d 平方米/q]/mq “/w 旧/a 改/v ”/w 计划/n ，/w “/w 旧/a 改/v 专业户/n ”/w 佳兆业/nz 更是/d 已经/d 将/d 约/d [600/m 万/d 平方米/q]/mq 的/ude1 [土地/n 储备/vn]/nz 收入/n 囊中/s 。/w 卓越/a 方面/n 则/d 规划/n 3年/t 内/f 将/d 拓展/v 新项目/nz [土地/n 面积/n]/nz 近/a [300/m 万/d 平方米/q]/mq 。/w 
这些/rz 房/n 企/ng 的/ude1 旧/a 改/v 项目/n 或/c 将/d 于/p 未来一/t 两年/mq 内/f 集中/v 面市/v ，/w 成绩单/n 上/f 的/ude1 漂亮/a 数字/n 可想而知/vl 。/w 在/p [土地/n 资源/n]/nz 稀缺/a 的/ude1 当下/d ，/w 旧/a 改/v 能/v 给/p 房/n 企/ng 带来/v 多/a 大/a 的/ude1 贡献/n ，/w 佳兆业/nz 2013年/t 的/ude1 成绩单/n 可/v 初/f 见分晓/vl 。/w 
此外/c ，/w 在/p 今年/t ，/w 华润/nr 置业/n 也/d 表示/v ，/w 当前/t 其/rz 大/a 深圳/ns 区/n 有/vyou [8/m 个/q]/mq 项目/n 在/p 建/v ，/w 分别为/v [华润/nr 前海/nz 中心/nis]/nt 、/w [华润/nr 深圳湾/nz 国际/n 商业/n 中心/nis]/nt 、/w 华润城/nr 、/w 华润银/nr 湖/n 蓝山/ns 、/w [华润/nr 中心/nis]/nz 、/w 华润/nr 1234/m space/x 、/w 湖/n 贝/b 旧/a 改/v 项目/n 、/w 华润/nr 小径/n 湾/ng ，/w 总/b [占地/v 面积/n]/nz 超过/v [300/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w [总/b 建筑/n 面积/n]/nz 近/a [1000/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 总投资/nz 逾/vg [1000/m 亿元/q]/mq 。/w 另据/nz [华润/nr 置/v 地/ude2]/nz 深圳/ns 大区/n 总经理/nnt 孔小凯/nr 表示/v ，/w 2014年/t 华润/nr 在/p 大/a 深圳/ns 区/n 将/d 销售/vn [96/m 亿元/q]/mq 。/w 而/cc 正是/v 凭借/p 这/rzv [八/m 大/a]/mq 项目/n 在/p 建/v 的/ude1 深圳/ns 布局/n ，/w 业界/n 也/d 有/vyou 不少/m 认为/v “/w 华润/nr 将/d 成/v 深圳/ns 房/n 企/ng 老大/n ”/w 。/w 
再者/c ，/w 以/p 写字楼/n 等/udeng [商业/n 地产/n]/nz 开发/vn 见长/vi 的/ude1 房/n 企/ng 卓越/a 也/d 就/d 其/rz 今年/t 的/ude1 [销售/vn 计划/n]/nz 表示/v 其/rz 2014年/t 在/p 深圳/ns 区域/n 要/v 卖/v [122/m 亿元/q]/mq ，/w 这/rzv 一/m 数据/n 也/d 暴露/v 了/ule 其/rz 想/v 要/v 做/v 深圳/ns 销售/v 总量/n （/w 商业/n +/w 住宅/n ）/w 第一/m 的/ude1 目标/n 。/w 
