一/m 高端/nz 住宅区/n 的/ude1 沙盘/n 模型/n 
在/p 武汉/ns ，/w 每/rz 卖出/v [3/m 套/q]/mq 豪宅/n ，/w 就/d 有/vyou [1/m 套/q]/mq 在/p 武昌/ns 。/w 而/cc 光谷/nz 的/ude1 写字楼/n 入住率/nz 全市/n 最高/a 。/w 昨日/t ，/w 知名/a [房地产/n 投资/vn]/nz 管理/v 机构/n [仲/nz 量/n 联行/vn]/nz 发布/v [数据/n 显示/v]/nz ，/w 受益/vi 于/p 地铁/n 效应/n 和/cc [区域/n 经济/n 发展/vn]/nz ，/w 江南/nz 片/q 楼市/n 热度/n 持续/vd 走高/nz 。/w 
武昌/ns 豪宅/n 成交量/n 占/v 1/3/m 
如果/c 你/rr 还/d 以为/v 汉口/ns 是/vshi 豪宅/n 的/ude1 主战场/n ，/w 那/rzv 你/rr 已经/d 落伍/vi 了/ule 。/w 去年/t ，/w 武汉/ns 均价/nz 万元/q 以上/f 的/ude1 [高端/nz 住宅/n]/nz 成交量/n 约/d 为/p [2/m ./w 8/m 万/d 套/q]/mq ，/w 比/p 2012年/t 增长/v 了/ule 51%/m ，/w 武昌/ns 占/v 了/ule 1/3/m 的/ude1 成交量/n 。/w 
[仲/nz 量/n 联行/vn]/nz [数据/n 显示/v]/nz ，/w 去年/t 武昌/ns 滨江/nz 、/w 徐东/nr 、/w 中/f 北路/n 和/cc [楚河/ns 汉街/nz]/nz 等/udeng 区域/n 成为/v 豪宅/n 成交/v 火爆/a 的/ude1 主要/b 区域/n 。/w [仲/nz 量/n 联行/vn]/nz 武汉/ns 董事/nnt 总经理/nnt 李杰/nr 介绍/v ，/w 去年/t 武昌/ns [高端/nz 住宅/n]/nz 成交量/n 超过/v [1/m 万/d 套/q]/mq ，/w 在/p 去年/t 全市/n 总/b 成交量/n 中/f 占/v 比/p 超/v 三分之一/m 。/w 而且/c [成交/v 价格/n]/nz 排名/vi 也/d 逐渐/d 靠/v 前/f ，/w 目前/t 江岸区/ns [高端/nz 住宅/n]/nz 均价/nz [1/m ./w 35/m 万元/q]/mq //w 平方米/q ，/w 为/p 全市/n 最高/a ，/w 武昌区/ns 以/p [1/m ./w 3/m 万元/q]/mq 均价/nz 紧随/nz 其后/f 。/w 
李杰/nr 分析/vn ，/w 从/p 去年/t [第四/m 季度/n]/nz 成交量/n 来看/u ，/w “/w 汉/tg 七条/mq ”/w 对/p [高端/nz 住宅/n]/nz 的/ude1 影响/vn 较小/d ，/w 不少/m 原本/d 观望/v 的/ude1 购房者/nz 纷纷/d 出手/vi ，/w 去年/t [高端/nz 住宅/n]/nz 市场/n 呈现/v 出/vf 供需/n 两/m 旺/a 的/ude1 局面/n 。/w 
该/rz 机构/n 预测/vn ，/w 今年/t ，/w 武昌/ns 片/q 区/n 的/ude1 景观/n 住宅/n 和/cc 学区房/nz 将/d 成为/v [高端/nz 住宅/n]/nz 市场/n 的/ude1 重点/n ，/w 价格/n 和/cc 成交量/n 也/d 都/d 将/d 继续/v 保持稳定/v 增长/vn 。/w 
光谷/nz 写字楼/n 入/v 驻/v 率/v 近/a 100%/m 
去年/t 光谷/nz 写字楼/n 市场/n 表现/v 出色/a 。/w 去年/t 武汉/ns 写字楼/n 平均/a 入/v 驻/v 率/v 达到/v 77.8%/m ，/w 而/cc 光谷/nz 片/q 区/n 整体/n 入/v 驻/v 率/v 高/a 出/vf [平均/a 水平/n]/nz 约/d [两/q 成/v]/mq 。/w 以/p 光谷/nz 片/q 区/n [6/m 个/q]/mq 重点/n 写字楼/n 项目/n 为/p 例/n ，/w 总体/n 量/n 约/d [14/m ./w 3/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 入/v 驻/v 率/v 达到/v 近/a 100%/m ，/w 出现/v “/w 一房/nz 难求/nz ”/w 现象/n 。/w 
李杰/nr 指出/v ，/w 得益/vi 于/p [武汉/ns 东湖/ns]/nz 高技术/n 开发区/ns 辐射/v 能力/n ，/w [高新/nz 企业/n]/nz 、/w 科技类/n 企业/n 纷纷/d 入/v 驻/v 光谷/nz ，/w 写字楼/n 需求/n 旺盛/a 。/w 同时/c ，/w [地铁/n 二/m 号/q 线/n]/nz 带来/v 了/ule 交通/n 便捷/a 性/ng ，/w 进一步/d 扩大/v 光谷/nz 写字楼/n 的/ude1 吸引力/n ，/w 从而/c 带来/v 高/a 入/v 驻/v 率/v 。/w 
目前/t ，/w 光谷/nz 片/q 区/n 写字楼/n 平均/a 租金/n 为/p [76/m 元/q]/mq //w 平方米/q ，/w 预计/v 2014年/t 将/d 进一步/d 上涨/vi ，/w 光谷/nz 片/q 区/n [第/m 一座/mq]/mq [甲级/b 写字楼/n]/nz 也/d 将/d 在/p 2015/m 年底/f 入市/v 。/w 
从/p 全市/n 范围/n 看/v ，/w 去年/t 武汉市/ns 写字楼/n 市场/n 总量/n 达到/v [208/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 其中/rz [甲级/b 写字楼/n]/nz 总量/n 约/d 为/p [58/m ./w 6/m 万/d 平方米/q]/mq 。/w 写字楼/n 市场/n 仍旧/d 很/d 活跃/a ，/w 新/a 进入/v 武汉/ns 的/ude1 企业/n 是/vshi 去年/t 最大/gm 的/ude1 租赁/vn 需求/n 来源/n 。/w 截至/v 去年/t 底/f ，/w 优质/b 写字楼/n 平均/a 租金/n 达/v [每/rz 平方米/q]/nz [86/m ./w 1/m 元/q]/mq ，/w 比/p 2012年/t [同比/n 上涨/vi]/nz 5.6%/m 。/w (/w 记者/nnt 廖桥/nr )/w 
