300余处/m 建筑/n 被/pbei 列入/v 广州市/ns [历史/n 建筑/n]/nz 推荐/v 名单/n 。/w 图/n 为/p 一德路/nz “/w 地标/n ”/w —/w —/w 广州/ns 早期/f 华人/n 自办/v 的/ude1 药厂/nis —/w —/w 安/ag 亚/b 药行/nz 旧址/n 。/w 叶嘉良/nr 供/vi 图/n 
[广州市/ns 政府/nis]/nto [官方/n 网站/n]/nz 上/f 日前/t 正式/ad 挂出/nz 市政府/n 规章/n 《/w 广州市/ns [历史/n 建筑/n]/nz 和/cc 历史/n 风貌/n 区/n 保护/v 办法/n 》/w （/w 简称/v 《/w 办法/n 》/w ）/w 。/w 与/cc 之前/f 透露/v 的/ude1 草案/n 内容/n 一致/a ，/w 《/w 办法/n 》/w 对/p [文化/n 遗产/n]/nz 普查/v 制度/n 、/w 房屋/n 征收/vn 前/f 调查/v 制度/n 、/w 整体/n 征收/vn （/w 改造/vn ）/w 制度/n 、/w 预先/d 保护/v 制度/n 等/udeng 均/d 有/vyou 相应/vi 规定/n 。/w 按规定/nz ，/w 《/w 办法/n 》/w 将/d 于/p 今年/t 2月1日/t 起/vf 施行/v 。/w 
《/w 办法/n 》/w 规定/n ，/w [历史/n 建筑/n]/nz 的/ude1 认定/vn 标准/n 是/vshi 建成/v 30年/t 以上/f 且/c 未/d 公布/v 为/p [文物/n 保护/vn 单位/n]/nz ，/w 也/d 未登记/nz 为/p 不可/v 移动/vn 文物/n 的/ude1 建/v （/w 构/vg ）/w 筑/v 物/ng ，/w 并且/c 列出/v 了/ule [5/m 种/q]/mq 具体/a 的/ude1 情形/n 。/w 
历史/n 风貌/n 区/n 的/ude1 认定/vn 标准/n 是/vshi [空间/n 格局/n]/nz 、/w 景观/n 形态/n 、/w 建筑/n 样式/n 等/udeng 较/d 完整/a 地/ude2 体现/v 地方/n 某一/mq [历史/n 时期/n]/nz [地域/n 文化/n]/nz 特点/n ，/w 具有/v 一定/b 规模/n ，/w 但/c 尚未/d 达到/v [历史/n 文化/n 街区/n]/nz 标准/n 或者/c 尚未/d 公布/v 为/p [历史/n 文化/n 街区/n]/nz 的/ude1 区域/n 。/w 
《/w 办法/n 》/w 分别/d 从/p 前期/f 普查/vn 预/d 保护/vn 、/w 中期/f 利用/v 、/w 后期/f 维护/v 等/udeng 方面/n 为/p [历史/n 建筑/n]/nz 穿/v 上/f “/w 铁布衫/nz ”/w 。/w 去年/t [历史/n 建筑/n]/nz 破坏/v 事件/n 接二连三/al 地/ude2 发生/v ，/w 已/d 成/v 广州/ns 惨痛/a 的/ude1 教训/n 。/w 今后/t 为了/p 避免/v 类似/a 事件/n 的/ude1 发生/vn ，/w 《/w 办法/n 》/w 通过/p 创设/v [历史/n 建筑/n]/nz 预先/d 保护/vn 等/udeng 制度/n ，/w 为/p 有/vyou 一定/b 历史/n 价值/n 但/c 又/d 未/d 公布/v 为/p 保护/v 单位/n 的/ude1 [历史/n 建筑/n]/nz 线索/n 提供/v 一年/mq 的/ude1 “/w 保命/nz 期/qv ”/w 。/w 在/p 一年/mq 的/ude1 预先/d 保护/vn 期间/f 内/f 的/ude1 建筑/n 不得/vi 损坏/v 或者/c 拆除/v 。/w 
此外/c ，/w 《/w 办法/n 》/w 还/d 特别/d 规定/n 了/ule [建设/vn 单位/n]/nz 擅自/d 拆除/v [历史/n 建筑/n]/nz 的/ude1 [法律/n 责任/n]/nz 以及/cc 对/p 确/d 需/v 重建/vn 项目/n 的/ude1 相关/vn 程序/n ，/w 并/cc 对/p 不/d 按/p [建筑/n 工程/n]/nz 规划/n 许可/vn 施工/vn 的/ude1 行为/n 设立/v 了/ule [法律/n 责任/n]/nz ，/w 切实/ad 加大/v 监管/vn 力度/n 。/w 
据悉/v ，/w 去年/t [12/m 月初/t]/mq ，/w [广州市/ns 文物/n 管理/vn 委员会/nis]/nt 和/cc [广州市/ns 历史/n 文化/n 名城/n 保护/vn 委员会/nis]/nt 2013年/t [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 审议/v 并/cc 原则/n 通过/p 《/w 广州市/ns [历史/n 建筑/n]/nz （/w [第/m 一批/mq]/mq ）/w 推荐/v 名单/n 》/w ，/w 将/d 海珠桥/ns 、/w [中国/ns 大酒店/nis]/ntch 、/w [东亚/ns 烟厂/nis]/nt 旧址/n 等/udeng 300余处/m 建筑/n 被/pbei 列入/v 了/ule 推荐/v 名单/n 。/w 
这批/r [历史/n 建筑/n]/nz 由/p [广州市/ns 政府/nis]/nto 确定/v 并/cc 通过/p 省/n 人民政府/nis 审核/vn 后/f ，/w 将/d 正式/ad 对外/vn 公布/v ，/w 此/rzs 后/f 即可/v 依/v [法定/b 程序/n]/nz 修缮/vn 、/w 维修/vn 、/w 利用/v ，/w 并/cc 对/p 活化/v 利用/vn 给予/vn 鼓励/v 和/cc 支持/v 。/w （/w 记者/nnt //w 张西陆/nr ）/w 
