2014年/t ，/w 东莞/ns 一手/d 住宅/n 新增/v 供应量/n 约/d [750/m 万/d —/w 780/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 比/p 2013年/t 有所增加/v 。/w 
据/p [研究/vn 机构/n]/nz 估算/v ，/w 2014年/t ，/w 东莞/ns 一手/d 住宅/n 新增/v 供应量/n 约/d [750/m 万/d —/w 780/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 比/p 2013年/t 有所增加/v ，/w 预计/v 全年/n 一手/d 住宅/n 可/v 售/vn 量/n 大约/d [1300/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w [同比/n 增加/v]/nz 5%/m ，/w 处于/v 大体/d 供需/n 平衡/a 水平/n 。/w 据/p [南方/s 日报/n]/nz 记者/nnt 统计/v [研究/vn 机构/n]/nz 和/cc 开发商/nnd 提供/v 的/ude1 数据/n ，/w 剔除/v 尾货/nz 销售/vn 的/ude1 项目/n ，/w 2014年/t 东莞/ns 有/vyou [208/m 个/q]/mq 项目/n 预计/v 销售/vn 一手/d 住宅/n 。/w 
供需/n 保持/v 大体/d 平衡/a 
据/p [南方/s 日报/n]/nz 记者/nnt 统计/v [东莞/ns 中原/ns 市场/n 研究部/nis]/nt 、/w 瑞峰/nz 置业/n 市场/n 研究部/nis 、/w 合/v [富/vg 辉煌/a 东莞/ns 研究部/nis]/nt 及/cc [10/m 多家/mq]/mq 开发商/nnd 提供/v 的/ude1 数据/n 发现/v ，/w 2014年/t ，/w 东莞/ns 有/vyou [208/m 个/q]/mq 项目/n 预计/v 销售/vn 一手/d 住宅/n （/w 未/d 计算/v 尾货/nz 销售/vn 的/ude1 项目/n ）/w ，/w 项目/n 数量/n 并/cc 不少/m 。/w 分析/v 数据/n 可知/v ，/w 刚/d 需/v 户型/n 仍/d 将/d 主导/n 2014年/t 一手/d 住宅/n 供应/vn 。/w 
新/a 开工/vi 量/n 是/vshi 反映/v 下/f 一年/mq 新增/v 供应/vn 的/ude1 关键性/n 指标/n 。/w 合/v [富/vg 辉煌/a 东莞/ns 市场/n 研究部/nis]/nt 副总监/nnt 李兴旺/nr 说/v ，/w 2013年/t ，/w 东莞/ns 住宅/n 新/a [开工/vi 面积/n]/nz 约/d [883/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w [同比/n 增加/v]/nz 约/d 15%/m ，/w 粗略估计/gm ，/w 2014年/t 一手/d 住宅/n 新增/v 供应/vn 增幅/n 在/p 3%—7%/m 之间/f ，/w 总量/n 创/v 历史/n 新高/n ，/w 总量/n 估计/v 在/p [750/m 万/d —/w 780/m 万/d 平方米/q]/mq 之间/f 。/w 据/p 合/v [富/vg 辉煌/a 东莞/ns 市场/n 研究部/nis]/nt 数据/n ，/w 2013年/t 东莞/ns 一手/d 住宅/n 新增/v 供应/vn 约/d [728/m 万/d 平方米/q]/mq 。/w 
同时/c ，/w [商住/n 用地/n]/nz 成交量/n 也/d 在/p [一定/b 程度/n]/nz 上/f 影响/vn 到/v 下/f 一年/mq 的/ude1 一手/d 住宅/n 新增/v 供应量/n 。/w 据/p [东莞/ns 中原/ns 市场/n 研究部/nis]/nt 统计/vn ，/w 2013年/t ，/w 东莞/ns [商住/n 用地/n]/nz 成交/v 约/d [291/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 同比/n 大幅/d 增加/v 117%/m 。/w 2013年/t [商住/n 用地/n]/nz 成交量/n 大幅/d 增加/v 也/d 可以/v 印证/vn 2014年/t 一手/d 住宅/n 新增/v 供应/vn 会/v 增加/vn 的/ude1 趋势/n 。/w 
瑞峰/nz 置业/n 市场/n 研究部/nis 相关/vn 负责人/nnt 说/v ，/w 在/p 2013年/t 土地/n 成交/v 和/cc 新/a 开工/vi 双双/q 增加/v 的/ude1 大/a 环境/n 之下/f ，/w 2014年/t 东莞/ns 一手/d 住宅/n 新增/v 供应量/n 估计/v 在/p [700/m 万/d —/w 800/m 万/d 平方米/q]/mq 之间/f ，/w 加上/v 2013/m 年底/f 约/d [480/m 万/d 平方米/q]/mq 的/ude1 一手/d [住宅/n 存量/n]/nz ，/w 2014年/t 全年/n 一手/d 住宅/n 可/v 售/vn 量/n 达到/v [1300/m 万/d 平方米/q]/mq 。/w 而/cc 据/p [东莞/ns 中原/ns 市场/n 研究部/nis]/nt 的/ude1 数据/n ，/w 2013年/t 一手/d 住宅/n 可/v 售/vn 量/n 为/p [1234/m 万/d 平方米/q]/mq 。/w 两/m 相比较/nz 可见/c ，/w 2014年/t 一手/d 住宅/n 可/v 售/vn 量/n [同比/n 增加/v]/nz 5%/m 。/w 
分析/v 人士/n 称/v ，/w 2013年/t 东莞/ns 一手/d 住宅/n 签约/vi 销售/vn 约/d [756/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 按照/p 当前/t 比较/d 稳定/an 的/ude1 [政策/n 环境/n]/nz 和/cc [市场/n 走势/n]/nz 来/vf 预测/vn ，/w 2014年/t 楼市/n 成交/v 会/v 大体/d 保持/v 平稳/a 甚至/d 有所增加/v ，/w 那么/c 一手/d 住宅/n 供需/n 比/p 为/p 1.7：1/m ，/w 低于/v 2：1/m 的/ude1 平衡/a 水平/n ，/w 不过/c 考虑到/v 开发商/nnd 可能会/nz 加快/v 开工/vn 及/cc [施工/vn 进度/n]/nz ，/w 2014年/t 楼市/n 会/v 大体/d 保持/v 供需/n 平衡/a 水平/n 。/w 
临/v 深/a 片/q 区/n 供应/vn 可观/a 
据/p 瑞峰/nz 置业/n 市场/n 研究部/nis 统计/vn ，/w 2013年/t ，/w 东莞/ns 商品房/n 累计/vd 新/a 开工/vi 量/n 约/d [1199/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 其中/rz ，/w 城区/n 商品房/n 累计/vd 新/a 开工/vi 量/n 约/d [174/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w [同比/n 增加/v]/nz 8%/m ，/w 依然/d 处在/v 低位/n 水平/n ，/w 占/v 比/p 仅/d 15%/m ；/w 镇区/n 商品房/n 累计/vd 新/a 开工/vi 量/n 约/d [1025/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w [同比/n 增加/v]/nz 20%/m ，/w 占/v 比/p 达到/v 85%/m 。/w 同时/c ，/w 洋房/n [开工/vi 面积/n]/nz 约/d [786/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 占/v 住宅/n 开工/vi 量/n 的/ude1 90%/m ；/w 别墅/n 开工/vi 量/n 约/d [86/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 占/v 住宅/n 开工/vi 量/n 的/ude1 10%/m 。/w 
2013年/t ，/w 东莞/ns 全市/n 共有/v [30/m 个/q]/mq 镇区/n 有/vyou 开工/vi 动作/n ，/w 其中/rz ，/w 临近/v 深圳/ns 片/q 区/n 、/w 泛/v 城区/n 、/w 水乡/n 片/q 区/n 、/w 松山湖/nz 板块/n 均/d 有/vyou 不俗/a 的/ude1 表现/vn ，/w 这/rzv 也/d 预示/v 着/uzhe 这/rzv 几个/mq 片/q 区/n 在/p 2014年/t 新增/v 供应量/n 会/v 比较/d 大/a 。/w 凤/ng 岗/n 、/w 樟木头/nz 、/w 常/d 平/v 、/w 黄江/nr 、/w 塘厦/nz 、/w 清溪/ns 等/udeng 临近/v 深圳/ns 的/ude1 六/m 镇区/n 合计/v 住宅/n 开工/vi 量/n 约/d [268/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 占/v 总/b 住宅/n 开工/vi 量/n 约/d 30%/m ；/w 厚街/nz 、/w 东城/ns 和/cc 南城/ns 等/udeng [三/m 个/q]/mq 泛/v 城区/n 镇/n 街/n ，/w 以及/cc 大朗/nz 、/w 松山湖/nz 等/udeng 两个/mq 松山湖/nz 板块/n 区域/n 开工/vi 量/n 也/d 处于/v 前列/n 。/w 
从/p 2014年/t 预计/v 销售/vn 住宅/n 项目/n 个数/n 排行榜/n 来看/u ，/w 南城/ns 以/p [18/m 个/q]/mq 项目/n 领跑/v 全市/n ，/w 凤/ng 岗/n 以/p [14/m 个/q]/mq 项目/n 排名/vi 第二/m ，/w 常/d 平/v 以/p [13/m 个/q]/mq 项目/n 排名/vi 第三/m ，/w 同时/c ，/w 松山湖/nz 、/w 厚街/nz 、/w 塘厦/nz 、/w 寮/n 步/qv 均/d 超过/v 了/ule [10/m 个/q]/mq ，/w 而/cc 东城/ns 、/w 大朗/nz 、/w 虎门/ns 、/w 沙田/n 均/d 达到/v 了/ule [9/m 个/q]/mq 之/uzhi 多/a 。/w 从/p 区域/n 来看/u ，/w 住宅/n 项目/n 可/v 售/vn 个数/n 较多/d 的/ude1 镇/n 街/n 也/d 集中/v 临近/vn 深圳/ns 片/q 区/n 、/w 泛/v 城区/n 、/w 松山湖/nz 板块/n 。/w 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 随着/p 万科/nz 、/w 佳兆业/nz 及/cc 中/f 信/n 等/udeng 项目/n 的/ude1 入市/v ，/w 虎门/ns 供应/vn 紧缺/a 的/ude1 局面/n 会/v 得到/v 一定/b 的/ude1 缓解/vn 。/w （/w 记者/nnt 胡国球/nr 摄/vg ）/w 
