据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 一直/d 被/pbei 传/v 已经/d [秘密/n 结婚/vi]/nz 的/ude1 赵又廷/nr 和/cc 高圆圆/nr 即将/d 荣升/v 父母/n ，/w 他们/rr 已经/d 相恋/v 满/a 两年/mq 。/w 近日/t 有/vyou 传/v [34/m 岁/qt]/mq 的/ude1 高圆圆/nr 已经/d 怀孕/vi ，/w 为此/bl 她/rr 已经/d 推掉/nz 了/ule 多部/mq 戏/n 约/d ，/w 并/cc 打算/v 在/p 农历/n [春节/t 期间/f]/nz 安心/a 呆/v 在/p 家中/s ，/w 没有/v 出外/vi 度假/vn 和/cc 参与/v 春晚/n 表演/v 节目/n ！/w 
早/a 前/f 高圆圆/nr 参加/v 某/rz 活动/v 时/ng 被/pbei 问/v 何时/ryt 想/v 生小孩/nz ，/w 她/rr 尴尬/a 地/ude2 没/d 作答/v ，/w 急忙/d 闪躲/nz ；/w 不过/c 她/rr 透露/v ，/w 农历/n 过年/vi 时/ng 会/v 乖乖/d 待/vi 在/p 家中/s ，/w 似乎/d 在/p 暗示/v 要/v 安心/a 养胎/nz 。/w 另外/c ，/w 据悉/v 高圆圆/nr 怀孕/vi 的/ude1 消息/n 在/p 圈内/d 已经/d 是/vshi 人/n 尽/vi 皆知/nz 的/ude1 事实/n 。/w 
而/cc 正/d 如火如荼/al 赶/v 拍/v 《/w [痞子/n 英雄/n]/nz 2/m 》/w 的/ude1 赵又廷/nr ，/w [1/m 月初/t]/mq 被/pbei 发现/v 飞往/v 北京/ns 会/v 女友/n ，/w 硬/a 挤出/v 时间/n 探望/v 。/w 不过/c ，/w 他/rr 经纪人/nnt Vicky/x 否认/v 高圆圆/nr 怀孕/vi 传闻/n ，/w 说/v 她/rr 目前/t 不/d 可能/v 怀孕/vn ，/w 推掉/nz 新片/n 可能/v 是/vshi 其他/rzv 原因/n 。/w 
