黄秋生/nr 澄清/vi 和/cc 魏璐/nr 之间/f 的/ude1 绯闻/n 。/w 
日前/t 大闹/v 演艺/n 人/n 协会/nis 的/ude1 黄秋生/nr ，/w 最近/t 被/pbei 香港/ns 杂志/n 《/w 东周刊/nz 》/w 拍/v 到/v 与/cc 内地/n 女星/nnd 魏璐/nr 饭后/t 撇下/v 同行/n 助手/nnt ，/w 到/v 附近/f [维多利亚/nsf 公园/n]/nz 聊天/vi 。/w 报道/v 指/v 两人/mq 动作/n 暧昧/a ，/w 更/d 以/p “/w 激战/vi ”/w 作为/p 标题/n ，/w 形容/v 他们/rr 疑似/nz 在/p 公众/n 场合/n 作出/v 不/d [道德/n 行为/n]/nz 。/w 报道/v 又称/gi ，/w 黄秋生/nr 与/cc 发妻/n 吴惠贞/nr 结婚/vi 18年/t ，/w 但/c 却/d 偶尔/d 才/d 见面/vi ，/w 男方/n 一直/d 桃花/n 不断/d ，/w 与/cc 不同/a 异性/n 传出/v 绯闻/n 。/w 对此/d 黄秋生/nr 以/p “/w 痴线/nz ”/w (/w 意/ng 为/p 神经病/nhd )/w 回/v 应该/v 报道/vn ，/w 更/d 直指/v 是/vshi 杂志/n “/w 记者/nnt 的/ude1 性幻想/nz ”/w ，/w 并/cc 反问/v 偷拍/v 记者/nnt 为什么/ryv 不/d 报警/vn 。/w 
黄秋生/nr 昨日/t 接连/d 发/v 微博/n 反击/v 道/qv ，/w “/w 魔术/n 假/a 的/ude1 ，/w 看似/v 真的/d 。/w 告诉/v 你/rr 是/vshi 真的/d ，/w 总/b 有人/r 相信/v ，/w 但/c 终究/d 是/vshi 假/a 的/ude1 。/w 不是/c 蠢/a ，/w 是/vshi 天真/a 。/w 若/c 无/v 天真/a 人/n ，/w 神棍/nz 没/d 饭/n 吃/v 。/w ”/w 他/rr 还/d 强调/v ，/w “/w 若/c 认为/v 我/rr 真/a 有/vyou 在/p 公众/n 地方/n 进行/vn 不法/b 行为/n ，/w 请/v 报警/vn ，/w 不要/d 进行/vn 公审/v ，/w 不要/d 伤害/vn 一个/mq 无辜/n 的/ude1 女孩/n 。/w 当然/d ，/w 每天/r 等/udeng 着/uzhe 伤害/v 无辜/n 弱者/n 的/ude1 (/w 人/n )/w ，/w 多/a 如/v 过江之鲫/n 。/w ”/w 黄秋生/nr 接受/v 采访/vn 时/ng 表示/v ：/w “/w 犯法/vi 是/vshi 好/a 严重/a 的/ude1 指控/vn ，/w 说/v 我/rr 有/vyou 不/d [道德/n 行为/n]/nz ，/w 那/rzv 还/d 不/d 报警/vn 反而/d 要/v 偷拍/v ？/w 那/rzv 就是/v 协助/vn 犯罪/vn 哦/e ！/w ”/w 他/rr 明白/v 该/rz 杂志/n 要/v “/w 交差/vi ”/w ，/w 但/c 自己/rr 是/vshi 所属/n 经理人/nnt 公司/nis 的/ude1 资产/n ：/w “/w 幸好/d 那天/r 我/rr 没用/vi 纸巾/n 抹/v 鼻涕/n ，/w 不然/c 会/v 被/pbei 人/n 捡/v 去/vf 化验/vn ，/w 还/d 不/d 知道/v 写出/v 点/qt 什么/ry 来/vf ！/w ”/w 问/v 有/vyou 否/vg 影响/vn 他/rr 与/cc 太太/n 感情/n ？/w 他/rr 答/v ：/w “/w 她/rr 批评/vn 那/rzv 辑/q 相片/n 拍/v 得/ude3 差/a ！/w ”/w 虽然/c 黄秋生/nr 与/cc 魏璐/nr 划清/v 界线/n ，/w 不过/c 两人/mq 早/a 前/f 不时/d 在/p 微博/n 互动/vn ，/w 他/rr 更/d 留言/n 声称/v 对方/n 为/p “/w 摇滚/n 天/qt 团/n 的/ude1 女友/n ”/w ，/w 可见/c 交情/n 非/b 浅/a 。/w 
而/cc 为/p 顾及/v 黄秋生/nr 公众/n [人物/n 形象/n]/nz ，/w 其/rz 所属/n 的/ude1 经理人/nnt 公司/nis 英皇/nz 前晚/nz 也/d 发出/v 公开/ad 声明/n ，/w 指/v 该/rz 报道/v 有/vyou 误导/v 之/uzhi 嫌/v ，/w 强烈/a 否认/v 黄秋生/nr 有/vyou 婚外情/nz ，/w 与/cc 魏璐/nr 也/d 没有/v 进行/vn 过/uguo 不当/a 及/cc 不法/b 行为/n ，/w 该/rz 报道/v 只是/d 杂志/n 自行/d 杜撰/v ，/w 并非/v 事实/n ，/w 所以/c 英皇/nz 及/cc 黄秋生/nr 保留/v 追究/vn [法律/n 责任/n]/nz 的/ude1 权利/n 。/w 至于/p 黄秋生/nr 的/ude1 经理人/nnt 霍汶希/nr 就/d 透过/v 短信/n 回复/v ：/w “/w 我/rr 没什么/vl 要/v 补充/vn 的/ude1 ，/w 不过/c 那个/rz 女孩/n 是/vshi 演员/nnt 不是/c 北妹/nz ，/w 她/rr 和/cc 黄秋生/nr 合作/vn 过/uguo 拍戏/vi ，/w 这次/r 她/rr 来/vf 香港/ns ，/w 秋/tg 生/v 只是/d 约/d 了/ule 片/q 商/vg 请/v 她/rr 吃饭/vi 而已/y 。/w ”/w （/w 东/f 东/f ）/w 
