据/p 韩国/nsf 《/w 亚洲/ns 经济/n 》/w 报道/v ，/w 由/p SuperJunior/x 成员/nnt 金希澈/nr 搭档/n 台湾/ns 偶像/n 歌手/nnt 郭雪芙/nr 出演/v 的/ude1 MBC/x 王牌/n [综艺/b 节目/n]/nz 《/w 我们/rr 结婚/vi 了/ule 》/w （/w 以下/f 简称/v 《/w 我/rr 结/v 》/w ）/w 日前/t 进行/vn 了/ule 首次/m 录影/vn 。/w 
《/w 我/rr 结/v 》/w 剧组/nis 日前/t 公开/ad 了/ule 两人/mq [初次/d 见面/vi]/nz 开始/v “/w 新婚/n 生活/vn ”/w 的/ude1 场景/n ，/w 公开/ad 的/ude1 照片/n 中/f ，/w 金希澈/nr 和/cc 郭雪芙/nr 虽/c 是/vshi 第一次/mq 见面/vi ，/w 但/c 却/d 没有/v 生疏/a 感/vg ，/w 颇为/d 投缘/a 。/w 
郭雪芙/nr 是/vshi 台湾/ns [3/m 人/n]/mq 女子/n 组合/vn DreamGirls/x 成员/nnt ，/w 并/cc 出演/v 多部/mq 热/a 播/v 剧/n ，/w 被/pbei 誉为/v 台湾/ns 新生代/n 优质/b 偶像/n 。/w 
金希澈/nr 和/cc 郭雪芙/nr 的/ude1 首次/m 录影/vn 在/p 南怡岛/nz 一带/n 进行/vn ，/w 郭雪芙/nr 方面/n 表示/v ，/w 在/p 与/cc 金希澈/nr 开始/v “/w 新婚/n 生活/vn ”/w 前/f ，/w 十分/d 紧张/a ，/w 为了/p 更好/d 地/ude2 沟通/v 交流/vn ，/w 郭雪芙/nr 还/d 提前/vd 将/d 日常/b 韩语/n 写/v 在/p 记事本/n 上/f ，/w 抽空/vi 便/d 练习/v 韩语/n 。/w 
