粉丝/nf 们/k 经过/p 了/ule 一年/mq 多/a 的/ude1 等待/vn ，/w 终于/d 盼/v 到/v 了/ule 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w (/w 以下/f 简称/v 《/w 爱/v 4/m 》/w )/w 的/ude1 归来/vn 。/w 该剧/r 将/d 于/p 明晚/t 在/p 安徽/ns 、/w 东方/s 等/udeng 卫视/n 和/cc 爱/v 奇艺/nz 同步/vd 播出/v 。/w 主演/v 陈赫/nr 、/w 娄艺潇/nr 、/w 王传君/nr 、/w 李金铭/nr 、/w 李佳航/nr 等/udeng 近几天/nz 一直/d 在/p 马不停蹄/vl 地/ude2 跑/v 宣传/vn ，/w 对于/p 这部/r 姗姗来迟/vl 的/ude1 一季/mq ，/w 众/ag 主创/vn 信心/n 满满/z 地/ude2 表示/v ，/w 绝对/d 是/vshi 最/d 好看/a 的/ude1 一季/mq ，/w 笑点/nz 最/d 密集/a 、/w 情节/n 最/d 煽情/v 。/w 
《/w 爱/v 4/m 》/w 承接/v [第三/m 部/q]/mq 的/ude1 剧情/n ，/w 延续/v 了/ule 前/f [三/m 部/q]/mq 的/ude1 风格/n 。/w 其中/rz ，/w 最/d 让/v 观众/n 忍不住/v 想/v 知道/v 的/ude1 当/p 属/v 曾小贤/nr 和/cc 胡一菲/nr 的/ude1 关系/n 进展/vn 。/w 在/p 前/f [三/m 季/ng]/mq 中/f ，/w 俩人/n 一直/d 没有/v 捅破/nz 窗户纸/nz ，/w 而/cc 在/p 第四季/mq 的/ude1 片花/nz 中/f 有/vyou 一段/mq ：/w 面对/v 胡一菲/nr 的/ude1 责骂/v ，/w 曾小贤/nr 脱口而出/vl ：/w “/w 我/rr 脑子/n 里/f 全/a 是/vshi 你/rr ！/w ”/w 这段/r 直/d 给/p 的/ude1 表白/v 似乎/d 已经/d 给/p 出/vf 了/ule 答案/n 。/w 此外/c ，/w 剧中/n 还/d 将/d 一如既往/vl 地/ude2 冒出/vf 可能会/nz 令/v 粉丝/nf 追捧/v 的/ude1 金/b 句/q 。/w 诸如/v “/w 她/rr 说/v 的/ude1 是/vshi 恶兆/n ，/w 恶/a 是/vshi 凶恶/a 的/ude1 恶/a ，/w 兆/vg 是/vshi 凶兆/n 的/ude1 兆/vg ”/w 、/w “/w 不是/c 曾小贤/nr 的/ude1 贤/ng ，/w 是/vshi 咸蛋/n 的/ude1 蛋/nf ”/w 、/w “/w 你/rr 才/d 是/vshi 没有/v 鸟/n 的/ude1 脚/n ”/w 等/udeng 。/w 但/c 考虑到/v 拍摄/vn 和/cc 播出/v 的/ude1 时间/n 相隔/v 一年/mq ，/w 原本/d 有趣/a 的/ude1 话语/n 和/cc 段落/n 会/v 不会/v 过时/a 呢/y ？/w 编剧/nnt 汪远/nr 说/v ：/w “/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 里/f 的/ude1 笑料/n 都/d 是/vshi 融合/v 在/p 剧情/n 里面/f 的/ude1 ，/w 不/d 受/v 时间/n 的/ude1 限制/vn 。/w ”/w 
《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 系列/n 花/n 了/ule 五年/t 时间/n 拍/v 了/ule [四/m 部/q]/mq ，/w 陈赫/nr 、/w 娄艺潇/nr 、/w 邓家佳/nr 、/w 孙艺洲/nr 、/w 李金铭/nr 、/w 王传君/nr 、/w 李佳航/nr 等/udeng 演员/nnt 们/k 也/d 从/p 当年/t 刚/d 出/vf 校门/n 、/w 默默无闻/vl 的/ude1 大学生/nnt 成长/vi 为/p 独当一面/vl 的/ude1 新生代/n 艺人/nnt ，/w 收获/n 粉丝/nf 无数/m 。/w 回顾/v 五年/t 来/vf 的/ude1 经历/n ，/w 演员/nnt 们/k 感慨/v 最多/ad 的/ude1 是/vshi 一路/mq 上/f 见证/n 了/ule 自己/rr 和/cc 彼此/rr 的/ude1 成长/vn 。/w “/w 曾小贤/nr ”/w 陈赫/nr 感慨/v 地/ude2 说/v ，/w “/w 刚/d 毕业/v 时/ng 觉得/v 能/v 有/vyou 份/q 工作/vn 就/d 很好/ad 了/ule 。/w 没想到/nz 一路/mq 拍/v 到/v 现在/t ，/w 大家/rr 的/ude1 默契/a 和/cc 脸皮/n 已经/d 练就/v 得/ude3 如/v 钢铁/n 一般/ad ，/w 对/p 戏/n 也/d 不会/v 脸红/vi 了/ule 。/w ”/w 
据/p 了解/v ，/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 前/f [三/m 部/q]/mq 在/p 爱/v 奇艺/nz 平台/n 的/ude1 播放/vn 量/n 之/uzhi 和/cc 就/d 已/d 达到/v 惊人/a 的/ude1 近/a 15亿/m ；/w 自从/p 2009年/t 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 1/m 》/w 成为/v 收视/nz 黑马/n 以来/f ，/w 后/f 两部/mq 又/d 多次/mq 勇夺/v 全国/n 电视/n 收视率/n 冠军/nnt 。/w 在/p 当前/t [国产/b 电视剧/n]/nz 续集/n 并不/d 多/a 见/v 的/ude1 情况下/nz ，/w 能够/v 连拍/nz [4/m 部/q]/mq 本身/rz 就/d 已经/d 极为/d 罕见/a 。/w (/w 记者/nnt 冯遐/nr )/w 
