原/b 标题/n ：/w 日照/ns 岚山/ns 今春/t 开工/vi 建设/vn [12/m 公顷/q]/mq 干/v 茶/n 市场/n 
岚山区/ns 人大代表/nnt 、/w [巨峰镇/ns 党委/nis]/nt 书记/nnt 田海文/nr (/w 右/f )/w 接受/v [本报/rz 记者/nnt]/nz 专访/vn 。/w 
岚山区/ns 人大代表/nnt 、/w [巨峰镇/ns 党委/nis]/nt 书记/nnt 田海文/nr 说/v ,/w 巨峰镇/ns 凭借/p [6/m ./w 2/m 万/d 亩/q]/mq 茶园/n ,/w 成为/v 目前/t 省内/s 最大/gm 的/ude1 绿茶/nf 种植/v 园区/n ,/w 去年/t ,/w 巨峰镇/ns 凭借/p “/w [百/m 里/f]/mq 绿茶/nf 长廊/n ”/w ,/w 获/v 评/v “/w 山东省/ns 旅游/vn 强/a 乡镇/n ”/w 。/w 
今年/t 将/d 打造/v 两个/mq 千亩/q 茶园/n 
2013年5月19日/t ,/w 巨峰镇/ns “/w [百/m 里/f]/mq 绿茶/nf 长廊/n ”/w 生态游/nz 正式/ad 启动/v 。/w 
“/w [百/m 里/f]/mq 绿茶/nf 长廊/n ”/w 包括/v 十大/mq 重点/n 千亩/q 茶园/n 示范片/n 区/n ,/w 全长/n 50余公里/m ,/w 途经/v [34/m 个/q]/mq 行政村/n ,/w 涵盖/v 茶园/n [39000/m 亩/q]/mq ,/w 占/v 巨峰镇/ns 茶园/n 总面积/n 的/ude1 三分之二/m 。/w 
田海文/nr 介绍/v ,/w 巨峰镇/ns 2014年/t 还/d 将/d 重点/n 打造/v 翠/ag 石山/n 和/cc 毛竹/n 岭/ng 两个/mq 千亩/q 茶园/n 片/q 区/n 。/w 
“/w 现在/t 我们/rr 不能/v 单纯/a 依靠/v [百/m 里/f]/mq 线路/n 坐等/v 发展/vn ,/w 而是/c 要/v 以此/d 吸引/v 企业/n 来/vf 此/rzs 发展/vn ,/w 带动/v 一方/mq 经济/n 。/w ”/w 田海文/nr 说/v 。/w 
对此/d ,/w 巨峰镇/ns 推出/v 了/ule 一系列/b 优惠/v 措施/n ,/w 吸引/v 企业/n 前来/vi 。/w 其中/rz 包括/v ,/w 专门/d 流转/vn 出/vf 至少/d [五/m 块/q]/mq 土地/n ,/w 用以/d 鼓励/v 来/vf 巨峰/nz 发展/vn 的/ude1 企业/n ,/w 对于/p 招商引资/vl 得力/a 的/ude1 村/n ,/w 镇里/n 也/d 将/d 给予/vn 一定/b 的/ude1 资金/n 奖励/vn 和/cc 考核/vn 加/v 分/qt 奖励/vn 。/w 
新建/v 鲜叶/n 市场/n 3月/t 投入/v 使用/vn 
巨峰镇/ns 薄/a 家/q 口/n 鲜叶/n [交易/vn 市场/n]/nz 一直/d 是/vshi 日照市/ns 最大/gm 的/ude1 鲜叶/n 市场/n ,/w 今年/t [3/m 月份/n]/mq ,/w 另一个/mq 大/a 的/ude1 鲜叶/n [交易/vn 市场/n]/nz 将/d 在/p 薄/a 家/q 口/n 市场/n 旁边/f 正式/ad 启用/v 。/w 
新/a 市场/n 启用/v 后/f ,/w 将/d 设有/v 鲜叶/n 品质/n [检测/vn 机构/n]/nz ,/w 除了/p 能/v 有效/a 监督/v 鲜叶/n 健康/a ,/w 还/d 能/v 规范/vn 茶叶/n 的/ude1 施肥/vn 用药/n 。/w 
”/w 该/rz 市场/n 预计/v 将/d 成为/v 辐射/vn 周边/n 达/v [30/m 公里/q]/mq 的/ude1 大型/b 市场/n ,/w 有效/a 保证/v 鲜叶/n 供给/vn 。/w “/w 田海文/nr 说/v 。/w 
干/v 茶/n [流通/vn 市场/n]/nz 将/d 落户/vi 巨峰/nz 
日照市/ns 是/vshi [日照/ns 绿茶/nf]/nz 的/ude1 产地/n ,/w 随着/p [日照/ns 绿茶/nf]/nz 作为/p 日照市/ns [八/m 大/a]/mq 名片/n 之一/rz 的/ude1 产业/n 备受/v 关注/vn ,/w 日照/ns 本地/rzs 却/d 缺乏/v 设施/n 完备/a 的/ude1 干/v 茶/n [交易/vn 市场/n]/nz 。/w 对此/d ,/w 巨峰镇/ns 先声夺人/vl ,/w 预计/v 在/p 2014年/t 春/tg 开工/vi 建设/v 规划/n 面积/n 达/v [12/m 公顷/q]/mq 的/ude1 干/v 茶/n 市场/n 。/w 
田海文/nr 介绍/v ,/w 鲜叶/n 交易/v 关键/n 是/vshi 要/v 便于/v 茶农/nnd ,/w 建/v 在/p [田间/s 地/ude2 头/n]/nz 是/vshi 首要/b 选择/v 。/w 
“/w 而/cc 干/v 茶/n 市场/n 作为/p 重要/a 的/ude1 茶叶/n 流散/v 集中地/n ,/w 依靠/v 便利/an 的/ude1 交通/n 则/d 可以/v 带给/v 绿茶/nf 产业/n 更新/v 活/v 的/ude1 产业/n 活力/n 和/cc [市场/n 前景/n]/nz 。/w ”/w 田海文/nr 说/v 。/w 
