继/vg [2013/m 年年/d]/mq 初/f 央视/j 曝光/vi “/w 普洱茶/nf 暴涨/vi 至/p [8000/m 元/q]/mq [一/d 公斤/q]/mq ，/w 茶农/nnd 欲/d 购/vg 豪/ag 车/n 别墅/n ”/w 后/f ，/w 茶叶/n 投资/vn 备受/v 关注/vn 。/w 高端/nz 普洱茶/nf 更是/d 受到/v 市场/n 的/ude1 热/a 捧/v ，/w 价格/n 也/d 如/v “/w 火箭/n ”/w 般/uyy 飞涨/vi ，/w 如/v “/w 大/a 益龙印/nr 青饼/nz ”/w 就/d 从/p 2012/m 年底/f 的/ude1 [15000/m 元/q]/mq 一/m 饼/n 飙升/v 至/p 目前/t [38000/m 元/q]/mq 一/m 饼/n ，/w 涨/vi 了/ule 一倍/mq 多/a ，/w 有/vyou 网友/n 感叹/v 拥有/v 一/m 饼/n 高端/nz 普洱茶/nf 已然/d 成为/v 了/ule “/w 土豪/n ”/w 的/ude1 标志/n 。/w 
[云南/ns 普洱茶/nf]/nz 逆/vg 市/n 上涨/vi 
“/w 受/v ‘/w 国八条/nz ’/w 和/cc [国际/n 经济/n]/nz [环境/n 影响/vn]/nz ，/w 高档/b 名优/a 茶/n 价格/n 大幅/d 下跌/vi ，/w 跌幅/n 在/p 10%-50%/m 之间/f ，/w 不同/a 茶类/nz 跌幅/n 略/d 有区别/nz ，/w 唯有/v [云南/ns 普洱茶/nf]/nz 继续/v 保持/vn 上涨/vi 态势/n 。/w ”/w [广东省/ns 茶业/nis 行业/n 协会/nis]/nt 秘书长/nnt 张黎明/nr 表示/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w “/w 大/a 益龙印/nr 青饼/nz ”/w ，/w 2012/m 年底/f 为/p [15000/m 元/q]/mq 一/m 饼/n ，/w 2013年5月/t 就/d 暴涨/vi 至/p [35000/m 元/q]/mq 左右/f ，/w 而/cc 现在/t 的/ude1 [市场/n 价格/n]/nz 已/d 升/v 至/p [38000/m 元/q]/mq 多/a ，/w 翻/v 了/ule 一倍/mq 多/a 。/w 
“/w 红酒/nf 论/v 酒庄/n ，/w 普洱/ns 讲/v 山头/n 。/w ”/w 这/rzv 是/vshi 业内/n 较为/d 认同/vn 的/ude1 一种/mq 说法/n 。/w 投资/v 普洱/ns ，/w 资本/n 选择/v 的/ude1 都/d 是/vshi 数量/n 有限/a 的/ude1 山头/n 茶/n 。/w 普洱茶/nf 上涨/vi 最/d 厉害/a 的/ude1 产区/n 要/v 数/n 云南/ns 的/ude1 老班/nz 章/q 。/w 有/vyou 业内人士/n 分析/vn ，/w “/w 老班/nz 章/q 寨子/n 比较/d 小/a ，/w 古树茶/nr 量/n 少/a ，/w 再/d 加上/v ‘/w [一/d 叶/ng]/mq 一/m 芽/n ’/w 的/ude1 采摘/vn 生产/v 要求/n ，/w 盘子/n 小/a ，/w 游资/n 易/ad 操作/vn ，/w 易/ad 炒/v 起来/vf ；/w 像/v 易武/nr 、/w 景迈/nr 等/udeng 产区/n 的/ude1 茶树/n 多/a 、/w 产量/n 大/a ，/w 炒家/n 就/d 难以/d 炒/v 起来/vf 。/w ”/w 
“/w 老班/nz 章/q 的/ude1 古树茶/nr 这几年/mq 都/d 在/p 炒/v ，/w 2013年/t 这个/rz 地区/n 的/ude1 毛茶/n 收购价/n 最高/a 时/ng 达/v [6000/m 元/q]/mq //w 公斤/q ，/w 甚至/d [8000/m 元/q]/mq //w 公斤/q ，/w 冰岛/nsf 古树茶/nr 毛茶/n 则/d 炒/v 至/p [1/m 万/d -/w 2/m 万元/q]/mq //w 公斤/q 。/w ”/w 当地/s 的/ude1 茶商/nz 表示/v 。/w 
春茶/n 价格/n 已/d 上涨/vi 30%/m 
受/v [云南/ns 干旱/a]/nz 产量/n 减少/v 、/w [游资/n 炒作/v]/nz 等/udeng 因素/n 影响/vn ，/w 2013年/t 云南/ns 部分/n 产区/n 的/ude1 原料/n 毛茶/n 上涨/vi [50/m %/w 以上/f]/mq 。/w 一直/d 在/p 云南/ns 购买/v 普洱茶/nf 的/ude1 蔡/nz 先生/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 其中/rz 古树茶/nr 价格/n 上涨/vi 得/ude3 比较/d 厉害/a ，/w 特别/d 是/vshi 大/a 树龄/n 、/w 千年/t 的/ude1 老/a 茶树/n 、/w 山头/n 茶/n 。/w 除此之外/al ，/w 人工/b 、/w [运输/vn 成本/n]/nz 的/ude1 上涨/vn 也/d 推/v 高/a 价格/n 。/w 云南/ns 的/ude1 茶农/nnd 告诉/v 新快报/nz 记者/nnt ，/w 去年/t 此时/r 收/v 茶/n 人工费/nz 大约/d [90/m 元/q]/mq //w 天/qt ，/w 而/cc 现在/t 暴涨/vi 到/v [130/m 多元/b]/mq //w 天/qt ，/w 而/cc 在/p 高强度/nz 密集/a 采摘/v 的/ude1 需求/n 下/f ，/w 甚至/d 都/d 很难/d 招/v 到/v 人/n 。/w 有/vyou 业内人士/n [预测/vn 未来/t]/nz [人工/b 成本/n]/nz 仍/d 将/d 持续/vd 上涨/vi ，/w 因此/c 古树茶/nr 、/w 山头/n 茶/n 的/ude1 原料/n 成本/n 也/d 加/v [呈/v 上升/vi 趋势/n]/nz 。/w 
按照/p 惯例/n ，/w 每年/r 年末/t 到/v 下/f 一年/mq 年初/t 通常/d 是/vshi 普洱茶/nf 热销/v 的/ude1 时期/n 。/w 云南/ns 当地/s 的/ude1 茶农/nnd 告诉/v 新快报/nz 记者/nnt ，/w “/w 以前/f 都/d 是/vshi 等到/v 过/uguo 完/vi [农历/n 新年/t]/nz ，/w 茶商/nz 才/d 会/v 进/vn 山/n 定/v 茶/n 收/v 茶/n 。/w 但是/c 最近/t 好/a 多/a 茶商/nz 已经/d 拿着/vf 大笔/n 的/ude1 现金/n 去/vf 来/vf 预订/v 明年/t 的/ude1 春茶/n 了/ule ”/w 。/w 更/d 有/vyou 消息/n 传出/v ，/w 在/p 最/d 热门/a 的/ude1 古树茶/nr 产区/n —/w —/w 云南/ns 老/a 班章村/ns ，/w 茶农/nnd 们/k 已/d [开会/vi 讨论/v]/nz ，/w 初定/nz 将/d 2014年/t 的/ude1 老班/nz 章/q 春茶/n 收购价/n 大幅/d 提高/v 。/w 
据/p [中国/ns 普洱茶/nf 网/n]/nz 消息/n ，/w 从/p 云南/ns 茶山/ns 反馈/vn 过来/vf 的/ude1 信息/n 来看/u ，/w 除了/p 老班/nz 章/q 的/ude1 2014年/t 春茶/n 继续/v 要/v 上涨/vn 以外/f ，/w 易武茶/nr 区/n 的/ude1 一些/mq 名山/ns 名/q 寨/ng 的/ude1 春茶/n 也/d 要/v 明显/a 上涨/vi 。/w 其中/rz 麻/n 黑寨/nz 、/w 弯弓/vi 寨/ng 、/w 落水洞/gg 这些/rz 易武/nr 名/q 山头/n 春茶/n 预订/v 价格/n 相比/vi 2013年/t 价格/n 已经/d 上涨/vi [30/m %/w 以上/f]/mq ，/w 估计/v 等到/v 春茶/n 采摘/v 的/ude1 季节/n 价格/n 还/d 会/v 上升/vn 。/w 业内人士/n 预测/vn ，/w 今年/t 高端/nz 茶/n 价格/n 上涨/vi [已/d 成/v 定局/n]/nz 。/w 而/cc 普通/a 档次/n 的/ude1 普洱茶/nf 价格/n 涨价/vi 幅度/n 预计/v 为/p 10%—20%/m ，/w 和/cc 往/p 年/qt 情况/n 差不多/al 。/w 
有/vyou 业内/n 专家/nnt 预计/v ，/w 易武/nr 山头/n 茶/n 在/p 2014年/t 的/ude1 升值/vn 幅度/n 可能/v 很大/d ，/w 投资者/nnd 可以/v 考虑/vn 年初/t 买入/v 一些/mq 名牌/n 的/ude1 压轴/nz 易武茶/nr 。/w 
链接/gi ：/w 投资/v 普洱茶/nf 三/m 原则/n 
专家/nnt 介绍/v ，/w 收藏/v 投资/vn 普洱茶/nf 可以/v 遵循/vn 以下/f 三/m 原则/n ：/w 1/m ./w “/w [物/ng 以/p 稀/a 为/p 贵/a]/nz ”/w 的/ude1 原则/n 。/w 根据/p 普洱茶/nf 的/ude1 原料/n 来源/n 大致/d 可以/v 将/d 普洱茶/nf 分为/v 两类/mq ：/w 台地茶/nz 和/cc 古树茶/nr ，/w 台地茶/nz 其实/d 就是/v 人工/b 种植/v 茶/n ，/w 而/cc 古树茶/nr 则/d 来自/v 原生态/n 乔木/n 大树/n 型/k 原料/n 。/w 对于/p 投资/vn 和/cc 收藏者/nz 来说/uls ，/w 首选/vn 肯定/v 是/vshi 稀缺/a 而/cc 价/n 高/a 的/ude1 真正/d 天然/b 古树茶/nr 。/w 
2/m ./w 要/v 依/v 产地/n 和/cc 口味/n 选茶/nf 。/w 普洱茶/nf 比较/d 著名/a 的/ude1 茶山/ns 和/cc 寨子/n 有/vyou ：/w 景谷/nz 、/w 易武/nr 、/w 攸乐/nz 、/w 布朗/nrf 、/w 班/n 章/q 、/w 南/b 糯/ag 、/w 勐/nz 宋/tg 、/w 景迈/nr 、/w 邦/ng 崴/v 、/w 千家寨/nz 、/w 镇沅/nz 、/w 无量/vi 山/n 、/w 勐/nz 库/n 等/udeng [13/m 个/q]/mq 。/w 这些/rz 茶山/ns 的/ude1 古树茶/nr 因为/c 知名度/n 高/a ，/w 茶味/nz 各有千秋/vl ，/w 投资/vn 收藏/v 比较/d 有/vyou 保障/vn 。/w 
普洱市/ns 一品轩/nz 茶庄/n 资深/b 茶师/nnd 罗涛/nr 表示/v ，/w 除了/p 价格/n 和/cc 选准/nz 古树茶/nr 品种/n ，/w 最好/d 还要/d 了解/v 清楚/a 和/cc 仔细/ad 品尝/v 口味/n 。/w “/w 茶/n 的/ude1 口味/n 没/d 摸/v 清楚/a 就/d 买进/v ，/w 是/vshi 很/d 盲目/ad 的/ude1 。/w 同样/d 是/vshi [古树/nz 普洱茶/nf]/nz ，/w 口味/n 有的/rz 霸道/a ，/w 有的/rz 醇和/a ，/w 有的/rz 香味/n 浓/a ，/w 有的/rz 回甘/nz 久/a 。/w 退/v [一/d 万/d 步/qv]/mq 讲/v ，/w 投资/vn 买进/v 的/ude1 普洱茶/nf 万一/m 砸/v 在/p 自己/rr 手里/s ，/w 选/v 对了/vl 口味/n 还/d 可以/v 自己/rr 慢慢/d 喝/vg 。/w ”/w 
3/m ./w 可以/v 选取/v 目前/t 高端/nz 普洱茶/nf 中/f 涨幅/n 不/d 太高/d 的/ude1 茶品/nz 。/w 业内人士/n 分析/vn ，/w 顶级/b 普洱茶/nf 里/f 老班/nz 章/q 、/w 冰岛/nsf 等/udeng 因为/c 一直/d 以来/f 名气/n 大/a ，/w 价格/n 涨幅/n 已经/d 很高/d 。/w 而/cc 昔/tg 归/v 、/w 南/b 糯/ag 、/w 景迈/nr 等/udeng 名气/n 稍/d 小/a 一些/mq ，/w 涨幅/n 还/d 不是/c 太高/d ，/w 但/c 同样/d 珍贵/a 而/cc 稀缺/a ，/w [相对/d 来说/uls]/nz [升值/vi 潜力/n]/nz 更大/d 。/w （/w 记者/nnt 许莉芸/nr ）/w 
