《/w 来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 》/w （/w 资料/n 图/n ）/w 。/w 
当/p 荧屏/n 高/a 富/vg 帅/ng 已经/d “/w 烂大街/nz ”/w 时/ng ，/w 或许/d 只有/c 外星人/n 才能/n 满足/v 女性/n 观众/n 对于/p [完美/a 男友/n]/nz 的/ude1 幻想/n —/w —/w 韩/b 剧/n 《/w 来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 》/w 男主角/nnt ，/w 被/pbei 网友/n 称为/v “/w 叫/vi 兽/ng 都敏俊/nr ”/w 的/ude1 正是/v 这样/rzv 一位/mq 极品/n 男友/n 。/w 眼下/t ，/w 这部/r 比/p 热门/a 韩/b 剧/n 《/w 继承者/nz 们/k 》/w 势头/n 更/d 猛/a 的/ude1 剧/n 集/q 正/d “/w 凶残/a ”/w 地/ude2 占领/v 着/uzhe 网络/n [热门/a 话题/n]/nz 榜/n ，/w 甭/v 论/v 少女/n 还是/c 大妈/n ，/w 都/d 被/pbei 集/q 超人/n 、/w 钢铁侠/nz 、/w 道明寺/nz 等于/v 一体/n 的/ude1 男/b 主/ag “/w 秒杀/v ”/w 。/w 该剧/r 的/ude1 “/w 凶残/a ”/w 还/d 在于/v 无处不在/bl 的/ude1 土豪/n 气息/n ，/w 一位/mq 微博/n 时尚/n 大/a V/x 甚至/d 分析/vn 了/ule 每/rz 一/m 集中/v 全智贤/nr [从头/d 到/v 脚/n]/nz 的/ude1 大牌/n 服饰/n ，/w 其/rz 奢侈/a 程度/n [令人/v 咋舌/vi]/nz 。/w 实习生/nnt 蔡雪洁/nr 刘茜/nr [现代/ntc 快报/n]/nz 记者/nnt 孙璐/nr 
看/v ！/w 
外星/nz 来/vf 的/ude1 男/b 神/n 
女星/nnd 张嘉倪/nr 也/d 迷/v 全能型/n 的/ude1 男一号/nnt 
韩/b 剧/n 《/w 来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 》/w 由/p “/w [野蛮/a 女友/n]/nz ”/w 全智贤/nr 和/cc “/w [大众/ntc 情人/n]/nz ”/w 金秀贤/nr 主演/v ，/w 讲述/v 了/ule 一位/mq 披着/v 大学/nis 教授/nnt 外衣/n 的/ude1 外星人/n 和/cc 女/b 明星/nnd 的/ude1 [爱情/n 故事/n]/nz ，/w 开播/v 不久/d 收视率/n 超过/v 20%/m ，/w 将/d 之前/f 的/ude1 热/a 剧/n 《/w 继承者/nz 们/k 》/w 甩/v 出/vf 一截/mq 。/w 金秀贤/nr 饰演/v 的/ude1 大学/nis 讲师/nnt 都敏俊/nr 迷/v 倒/vi 了/ule [一/d 票/n]/mq 少女/n 和/cc 师奶/nz ，/w 其/rz 神/n 一般/ad 的/ude1 存在/vn 让/v 女/b 观众/n 们/k 直呼/nz “/w 凶残/a ”/w 。/w 
[专栏/n 作家/nnt]/nnt 咪蒙/nz 称/v 男/b 主/ag 直奔/v “/w 逼死/v 男/b [二/m 号/q]/mq ”/w 节奏/n 。/w “/w 论/v 资历/n ，/w 男/b 二/m 认识/v 女/b 主/ag 十五年/t ，/w 青梅竹马/n ，/w 你/rr 认识/v 女/b 主/ag 400年/t ，/w [前世/t 今生/t]/nz ；/w 论/v 财产/n ，/w 男/b 二/m 是/vshi 富二代/n ，/w 你/rr 是/vshi 韩国/nsf 李嘉诚/nr ，/w 专注/vi 买/v 地/ude2 几百年/mq ，/w 首尔/ns 有/vyou 一半/m 是/vshi 你/rr 的/ude1 ！/w ”/w 女星/nnd 张嘉倪/nr 也/d 加入/v 追/v 剧/n 大军/n ，/w 她/rr 感叹/v 道/qv ：/w “/w 如果/c 你/rr 想/v 找/v 一个/mq 又/d 帅/ng 又/d 高/a 又/d 温柔/a 又/d 有钱/a 又/d 有/vyou 能力/n 又/d 有/vyou 知识/n ，/w 懂/v 法律/n 懂/v 医学/n 懂/v 历史/n 懂/v 投资/vn 懂/v 理财/vn ，/w 这/rzv 辈子/qt 下辈子/t 在/p 你/rr 有/vyou 危难/n 和/cc 需要/v 的/ude1 时候/n 随时/d 出现/v ，/w 住在/v 超大/b 的/ude1 豪宅/n 里/f 只/d 爱/v 你/rr 一个人/mq 的/ude1 男人/n ，/w 只有/c 去找/v 外星人/n 了/ule …/w …/w ”/w 
和/cc 一般/ad 的/ude1 高/a 富/vg 帅/ng 男/b 主/ag 不同/a ，/w “/w 叫/vi 兽/ng 都敏俊/nr ”/w 来自/v 外/f 星球/n ，/w 有着/v 堪比/nz 超人/n 的/ude1 能力/n ：/w 一个/mq 时间/n 暂停/v +/w 豹/n 的/ude1 速度/n 就/d 能/v 将/d 女/b 主/ag 救出/vf 车轮/n 之下/f ；/w 他/rr 在/p 地球上/nz 生活/vn 了/ule [400/m 多年/mq]/mq 却/d 青春/n 不/d 老/a ；/w 他/rr 的/ude1 视力/n 和/cc 听力/n 是/vshi 地球人/nz 的/ude1 [7/m 倍/q]/mq …/w …/w 开/v 着/uzhe “/w 外挂/v ”/w 就算/d 了/ule ，/w [成功/a 人士/n]/nz 的/ude1 能力/n 他/rr 也/d 一个/mq 不/d 缺/v —/w —/w 经过/p 几百年/mq 的/ude1 [房地产/n 投资/vn]/nz ，/w 首尔/ns [江南/nz 地区/n]/nz 的/ude1 地/ude2 都/d 成/v 了/ule 男/b 主/ag 的/ude1 产业/n ；/w 最重要/nz 的/ude1 是/vshi ，/w “/w 男/b 神/n ”/w 对/p 女主角/nnt 400年/t 守身如玉/nz 。/w “/w 12年前/t ，/w 全智贤/nr 用/p 一部/mq 《/w [野蛮/a 女友/n]/nz 》/w 告诉/v 我们/rr ，/w 只要/c 长得/v 够/v 漂亮/a ，/w 男人/n 可以/v 随便/ad 虐/ag 。/w 12年/t 后/f 的/ude1 今天/t ，/w 全智贤/nr 用/p 一部/mq 《/w 来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 》/w 告诉/v 我们/rr ，/w 只要/c 长得/v 够/v 漂亮/a ，/w 外星/nz 男人/n 一样/uyy 随便/ad 虐/ag 。/w ”/w 一位/mq 网友/n 羡慕/v 地/ude2 说/v 。/w 
