报道/v 截图/vn 
据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 曾经/d 被/pbei 封/q “/w 靓绝/nz 五台山/ns ”/w 的/ude1 蓝洁瑛/nr ，/w 自从/p 传出/v 精神/n 有/vyou 异/ag 后/f ，/w 行为/n 一直/d 古怪/a 难解/nz 。/w 早/a 前/f 她/rr 更/d 在/p 一个/mq 不/d 知名/a 的/ude1 访问/vn 中/f ，/w 自曝/nz 年轻时/nz 曾/d 被/pbei 两名/mq 影坛/n 大哥/n 先后/d 强奸/v ，/w 她/rr 更为/d 此事/r 而/cc 试/v 过/uguo 自杀/vi 。/w 但/c 原来/d 在/p 此/rzs 之后/f ，/w 她/rr 又/d 曾/d 被/pbei [另一/m 名/q]/mq C/x 男星/n 在/p 拍/v 剧/n 时/ng 性骚扰/n ，/w 令/v 她/rr 性格/n 变得/vi 更为/d 孤僻/a 。/w 就/d 像/v 她/rr 88年/t 因为/c 被/pbei TVB/x 雪藏/nz 而/cc 过/uguo 台湾/ns 发展/vn ，/w 以/p 第一/m 女主角/nnt 身分/n 演出/vn 台/q 剧/n 《/w 半生缘/nz 一生/n 情/n 》/w ，/w 其/rz 飘忽/vi 性格/n 令/v 台湾/ns 不少/m 艺人/nnt 不满/an ，/w 最后/f 更/d 引来/v 台湾/ns 出名/a “/w 巴/b 辣/a ”/w 的/ude1 女演员/nnd 狄莺/nr 施/v 以/p “/w 无情/a [一/d 脚/n]/mq ”/w 后/f 剧痛/nhd 倒/vi 地/ude2 ，/w 掀开/v 她/rr 在/p 台湾/ns 的/ude1 悲惨/a 生涯/n 。/w 
蓝洁瑛/nr 这/rzv 件/q 鲜为人知/vl 的/ude1 惨剧/n ，/w 直至/v 早/a 前/f 女主角/nnt 之一/rz 的/ude1 狄莺/nr ，/w 在/p 台湾/ns 一个/mq [综艺/b 节目/n]/nz 中/f ，/w 突然/ad 自爆/nz 早年/t 曾经/d 痛殴/nz 行为/n 已/d 疯疯癫癫/z 的/ude1 蓝洁瑛/nr ，/w 原来/d [二/m 人/n]/mq 25年前/t 合作/vn 《/w 半/m 》/w 剧/n 时/ng ，/w 狄莺/nr 因为/c 受不了/al 蓝洁瑛/nr 耍大牌/nz 的/ude1 态度/n ，/w 公然/d 在/p 片/q 场/qv 起/vf 脚踢/nz 蓝洁瑛/nr 泄愤/vn 。/w 
自曝/nz 脚踢/nz 蓝洁瑛/nr 
狄莺/nr 在/p 该/rz [台湾/ns 综艺/b 节目/n]/nz 中/f 声称/v ，/w 当年/t 她/rr 与/cc 蓝洁瑛/nr 合作/vn 拍摄/v 《/w 半/m 》/w 时/ng ，/w 早已/d 看不惯/v 蓝洁瑛/nr 耍大牌/nz 的/ude1 态度/n ，/w 有一天/d 她们/rr 拍/v 对手戏/nz 时/ng ，/w 狄莺/nr 早已/d 化/v 好/a 妆/vg 在/p 车上/s 等候/v ，/w 但/c 蓝洁瑛/nr 却/d 还/d 在/p 酒店/nis 睡觉/vi ，/w 要/v 她/rr 等/udeng 了/ule 大半/d 天才/n 可以/v 拍摄/vn ，/w 到/v 第二天/mq 又/d 发生/v 同样/d 的/ude1 事情/n ，/w 盛怒/vi 下/f 的/ude1 狄莺/nr 气冲冲/z 跑到/v 蓝洁瑛/nr 入住/v 的/ude1 酒店/nis ，/w 在/p 电梯/n 口/n 等候/v 蓝洁瑛/nr 出现/v ，/w 结果/n 她/rr 见到/v 蓝洁瑛/nr 从/p 电梯/n 走出/v 来/vf 后/f ，/w 狄莺/nr [二/m 话/n]/mq 不/d 讲/v 就/d 起飞/vi 脚踢/nz 向/p 蓝洁瑛/nr 的/ude1 肚子/n ，/w 蓝洁瑛/nr 在/p 毫无/v 防备/vn 的/ude1 情况下/nz [照/v 单/b 全/a 收/v]/nz ，/w 唯有/v 掩住/nz 肚子/n 倒/vi 地/ude2 痛/a 喊/v ，/w 在/p 节目/n 中/f 狄莺/nr 讲/v 她/rr 见/v 蓝洁瑛/nr 没/d 反抗/v 能力/n ，/w 加上/v 被/pbei 围观/vi 的/ude1 人/n 起哄/vi ，/w 她/rr 才/d 收手/nz 离开/v 。/w 
“/w 那时候/nz 我/rr 每一天/mq 都/d 等/udeng 这个/rz 蓝/a 大牌/n ，/w 有一天/d 我/rr 实在/d 忍无可忍/vl ，/w 就/d 在/p 酒店/nis 等/udeng 她/rr ，/w 见到/v 她/rr 手拿/v 两个/mq 大/a 的/ude1 袋子/n 出来/vf ，/w 脸上/s 还是/c 一副/mq …/w …/w (/w 表情/n [半/m 梦/n 半/m 醒/v]/nz 的/ude1 样/ng )/w ，/w 我/rr 走/v 过去/vn 一/m 开始/v 就/d [一/d 脚/n]/mq 踹/v 过去/vn ，/w 把/pba 她/rr 踹/v 得/ude3 飞/vi 很远/d ，/w 然后/c 蹲/v 在/p 地上/s ，/w 之后/f 我/rr 开口/vi 就/d 闹/v 了/ule 。/w 我/rr 本来/d 还/d 想/v 踹/v 多/a 她/rr [一/d 脚/n]/mq ，/w 但/c 当时/t 围观/vi 的/ude1 人/n 都/d 在/p 起哄/vi ，/w 我/rr 在/p 想/v 我/rr 又/d 不是/c 要/v 为/p 你们/rr 出气/vi ，/w 我/rr 只是/d 为/p 我/rr 自己/rr 出气/vi 吧/y ，/w 所以/c 我/rr 就/d 离开了/v 。/w ”/w 狄莺/nr 在/p 节目/n 中/f 眉飞色舞/vl 地/ude2 讲/v 。/w 
