王学兵/nr 老婆/n 和/cc 小孩/n 
一向/d 喜欢/vi 自己/rr 拍摄/v 剪辑/vn 视频/n 的/ude1 王学兵/nr ，/w 今天/t 曝光/vi 了/ule [一/d 辑/q]/mq 由/p 他/rr 亲自/d 拍摄/v 剪辑/vn 的/ude1 小/a 短片/n 《/w 等待/v Dida/x 》/w ，/w 该/rz 短片/n 记录/v 了/ule 王学兵/nr 儿子/n 出生/vi 的/ude1 全过程/n ，/w 这个/rz 短片/n 可以/v 说/v 是/vshi 这个/rz 新手/n 爸爸/n 送给/v 儿子/n 最好/d 的/ude1 礼物/n 。/w 王学兵/nr 之所以/c 给/p 儿子/n 取名/v Dida/x 的/ude1 原因/n 很/d 单纯/a ，/w 就是/v 希望/vn 儿子/n 可以/v 简简单单/z [平平/z 凡凡/nz]/nz 。/w 
去年/t 有/vyou 半年/mq 的/ude1 时间/n ，/w 王学兵/nr 结束/v 手头/n 所有/b 的/ude1 工作/vn ，/w 为/p 等待/v 儿子/n 的/ude1 降临/vn 做/v 准备/vn 。/w 一向/d 很/d 喜欢/vi 小孩/n 并且/c 自称/v [90/m 后/f]/mq 的/ude1 王学兵/nr ，/w 向来/d 能/v 与/cc 小孩/n 打成一片/vl ，/w 这次/r 终于/d 如愿以偿/vl ，/w 并且/c 包揽/v 了/ule 除了/p 换/v 尿布/n 之外/f 所有/b 照顾/v 小宝宝/n 的/ude1 事情/n ，/w 可见/c ，/w 初/f 为/p 人/n 父/ng 的/ude1 他/rr ，/w 心中/s 难/a 掩/v 喜悦/an 心情/n 。/w 
2014年1月14日/t 演员/nnt 王学兵/nr 在/p 个人/n 微博/n 分享/v 小/a 短片/n 《/w 等待/v Dida/x 》/w ，/w 该/rz 短片/n 记录/v 了/ule 王学兵/nr 儿子/n 出生/vi 的/ude1 全过程/n 。/w 妻子/n 张芊芊/nr 1986年/t 出生/vi ，/w 原/b 为/p TVB/x 女/b 主播/nnt ，/w 2011年/t 已经/d 从/p 无线/b 辞职/vi ，/w 现居/nz 北京/ns 。/w 因为/c 怀孕/vi 张芊芊/nr 身材/n 发福/vi ，/w 面部/n 也/d 是/vshi 浮肿/vi 的/ude1 ，/w 面容/n 憔悴/a 看起来/v 身体/n 很/d 虚弱/a 。/w 
王学兵/nr 婚史/n 回顾/v ：/w 
王学兵/nr [第一/m 任/v]/mq 妻子/n 冯钰棋/nr ，/w 曾/d 告诉/v 记者/nnt 她/rr 与/cc 王学兵/nr 2000年1月份/t 认识/v ，/w 10月/t 就/d 结婚/vi 了/ule ，/w 2004年/t [协议/n 离婚/vi]/nz 。/w 
2012年4月/t 与/cc 演员/nnt 孙宁/nr 离婚/vi ，/w 同年/d 9月/t 现任/v 妻子/n 张芊芊/nr 首次/m 曝光/vi ，/w 张芊芊/nr 1986年/t 出生/vi 小/a 王学兵/nr [15/m 岁/qt]/mq ，/w 在/p 2013年3月/t 王学兵/nr 公开/ad 恋情/n 。/w 
