杨幂/nr （/w 资料/n 图/n ）/w 中新社/nt 发/v 李学仕/nr 摄/vg 
据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 消息/n ，/w 刚/d 新婚/n 的/ude1 刘恺威/nr 重回/v 《/w 千金/n 女贼/nz 》/w 剧组/nis ，/w 日前/t 和/cc 女主角/nnt 兼/v 妻子/n 杨幂/nr 的/ude1 好友/n 唐嫣/nr 公开/ad 亮相/vi ，/w 发送/v 桃花/n 结/v 给/p 探班/nz 粉丝/nf ，/w 把/pba 桃花运/n 分/qt 给/p 大家/rr 。/w 杨幂/nr 近日/t 甜蜜/a 探/v 老公/n 的/ude1 班/n ，/w 众人/n 发现/v 她/rr 的/ude1 小腹/n 明显/a 突起/vi 。/w 
刘恺威/nr 和/cc 杨幂/nr 在/p 现场/s 不顾/v 旁人/rr 又/d 亲/ng 又/d 抱/v ，/w 搂/v 脖子/n 又/d 亲/ng 额头/n 、/w 小嘴/nz ，/w 杨幂/nr 在/p 大/a 冷天/t 探班/nz ，/w 但/c 当天/t 素颜/nz 不/d 开放/v 拍照/vn ，/w 也/d 不愿/nz 大肚/nz 照/v 曝光/vn ，/w 她/rr 在/p 现场/s 陪/v 老公/n [1/m 个/q]/mq 多/a 小时/n ，/w 等/udeng 他/rr 收工/vi 后/f 两人/mq 共/d 进/vf 晚餐/n 。/w 杨幂/nr 婚礼/n 上/f 小腹/n 并不/d 明显/a ，/w 据/p 了解/v ，/w 她/rr 的/ude1 婚纱/n 有/vyou 专业/n 设计师/nnt 量身/d 打造/v ，/w 婚礼/n 前/f 也/d 特别/d 询问/v 医生/nnt 宝宝/n 成长/vi 速度/n ，/w 藏/v 肚/ng 技巧/n “/w 专业/n ”/w 。/w 
刘恺威/nr 现场/s 受/v 访/v 时/ng 被/pbei 问/v 到/v 当/p 爸/n [一/d 事/n]/mq ，/w 只/d 说/v ：/w “/w 现在/t 身份/n 不/d 一样/uyy 了/ule ，/w 生活/vn 要/v 有/vyou 担当/v 。/w ”/w 之前/f 有/vyou 传闻/n 杨幂/nr 怀/v 双胞胎/n ，/w 刘恺威/nr 被/pbei 问/v 到/v 喜欢/vn 男孩/n 还是/c 女孩/n ？/w 笑/v 说/v ：/w “/w 我/rr 相信/v 大部分/n 的/ude1 爸爸/n 都/d 更喜欢/nz 女儿/n 吧/y ，/w 但/c 我们/rr 还/d 没/d 仔细/ad 聊/v 过/uguo 这个/rz ，/w 不敢想/v ，/w 只要/c 健康/a 就/d 好/a 。/w ”/w 
