《/w 刑法/n 》/w 规定/n ，/w [挪用/v 资金/n 罪/n]/nz 一般/ad 处/n 三年/t 以下/f 有期徒刑/n 或/c 拘役/v ；/w 而/cc 挪用/v 资金/n 数额/n 巨大/a 或/c 数额/n 较大/d 不/d 退还/v 的/ude1 ，/w 处/n 三年/t 以上/f 十年/mq 以下/f 有期徒刑/n 。/w 有/vyou 机构/n 推出/v 的/ude1 《/w 2013年/t 中国/ns 企业家/nnt 犯罪/vn 研究报告/v 》/w 称/v ，/w [挪用/v 资金/n 罪/n]/nz 等/udeng 与/cc [企业/n 经营/vn]/nz 相关/vn 的/ude1 罪名/n ，/w 是/vshi [民营/b 企业家/nnt]/nnd 屡屡/d 触犯/v 的/ude1 雷区/n 。/w 
何燕/nr （/w 资料/n 图/n ）/w 
何燕/nr （/w 资料/n 图/n ）/w 
公告/n 称/v ，/w 被/pbei 批捕/v 因/p 涉嫌/v [挪用/v 资金/n 罪/n]/nz ，/w 其/rz 涉案/v 行为/n 与/cc 上市公司/nis 无关/v 
原/b 标题/n ：/w [国/n 腾/v 电子/n]/nz [实际/n 控制/vn 人/n]/nz 何燕/nr 被/pbei 批捕/v 
被/pbei 警方/n 调查/vn 半年/mq 后/f ，/w [国/n 腾/v 电子/n]/nz [实际/n 控制/vn 人/n]/nz 何燕/nr 被/pbei 正式/ad 批捕/v 。/w 15日/t 下午/t ，/w [国/n 腾/v 电子/n]/nz 发布/v 公告/n 称/v ，/w 何燕因/nr 涉嫌/v [挪用/v 资金/n 罪/n]/nz ，/w 被/pbei [检察/b 机关/n]/nz 批准/v 执行/vn 逮捕/v 。/w 并称/v ，/w 何燕/nr 的/ude1 涉案/vn 行为/n 与/cc 上市公司/nis 无关/v 。/w 
曾/d 被/pbei 长期/d 举报/v [非法/b 占有/v]/nz [国有/vn 资产/n]/nz 
据/p 杨国勇/nr 透露/v ，/w 公告/n 中/f 所/usuo 提/v 的/ude1 [检察/b 机关/n]/nz ，/w 系/v [湖北省/ns 宜昌市/ns 检察院/nis]/nt 。/w 去年/t 7月19日/t ，/w [宜昌市/ns 公安局/nis]/nto 通过/p 官/n 微/ag 发布/v 消息/n 称/v ，/w 何燕/nr 已/d 因/p 涉嫌/v [非法/b 经营/vn 罪/n]/nz 被/pbei 警方/n 采取/v [刑事/b 强制/vd 措施/n]/nz 。/w 
公开/ad 资料/n 显示/v ，/w 何燕/nr 为/p [国/n 腾/v 电子/n]/nz [实际/n 控制/vn 人/n]/nz 。/w 根据/p 去年/t 半年报/nz ，/w [成都/ns 国/n 腾/v 电子/n 集团/nis]/nt 为/p [国/n 腾/v 电子/n]/nz 的/ude1 [控股/vn 股东/n]/nz ，/w 持股/vi 比例/n 为/p 38.33%/m 。/w 而/cc 何燕/nr 则/d 是/vshi [国/n 腾/v 集团/nis]/ntc 的/ude1 第一/m 大股东/nz ，/w 持股/vi 51%/m 。/w 
但/c 近年来/dl ，/w 何燕/nr 被/pbei 长期/d 举报/v [非法/b 占有/v]/nz [国有/vn 资产/n]/nz 。/w 据/p [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 何燕/nr 还/d 涉及/v 了/ule 成都/ns 一宗/mq 土地/n 性质/n 变更/v 的/ude1 问题/n 。/w 
自/p 去年/t 6月/t 开始/v ，/w 相继/d 有/vyou 消息/n 传出/v ，/w 何燕/nr 已/d 被/pbei [相关/vn 部门/n]/nz 调查/vn 。/w 一个/mq 月/n 后/f ，/w [国/n 腾/v 电子/n]/nz 和/cc 宜昌/ns 警方/n ，/w 相继/d 证实/v 了/ule 何燕/nr 被/pbei 调查/vn 的/ude1 消息/n 。/w 
此外/c ，/w 去年/t ，/w [国/n 腾/v 电子/n]/nz [监事会/n 主席/nnt]/nnt 王心国/nr ，/w 也/d 曾/d “/w 因/p 协助/v [相关/vn 部门/n]/nz 调查/vn ”/w ，/w 而/cc 失去/v 联系/vn 过/uguo [一段/mq 时间/n]/nz 。/w 
最高/a 可/v 判/vn 十年/mq 
“/w 这/rzv 是/vshi 两个/mq 完全/ad 不同/a 的/ude1 罪名/n 。/w ”/w 资深/b [刑/n 辩/vg 律师/nnt]/nz 唐红新/nr 称/v ，/w [非法/b 经营/vn 罪/n]/nz 主要/b 是/vshi 指/v ，/w 在/p [经营/vn 活动/vn]/nz 中/f 没有/v 得到/v 经营/vn 许可/vn 或/c 拿到/v 批准/vn 文件/n ，/w 从而/c 扰乱/v 了/ule [市场/n 秩序/n]/nz 。/w 
在/p 唐红新/nr 看来/v ，/w [挪用/v 资金/n 罪/n]/nz 与/cc [挪用/v 公款/n 罪/n]/nz 比较/d 接近/v ，/w “/w 区别/n 在于/v [挪用/v 资金/n 罪/n]/nz 的/ude1 主体/n 是非/n [国家/n 工作/vn 人员/n]/nz ”/w 。/w 
《/w 刑法/n 》/w 规定/n ,/w 挪用/v 资金/n 数额/n 巨大/a 或/c 数额/n 较大/d 不/d 退还/v 的/ude1 ，/w 处/n 三年/t 以上/f 十年/mq 以下/f 有期徒刑/n 。/w 

