春节/t 临近/v ，/w 近期/t 不少/m 市民/n 也/d 都/d 开始/v 采购/vn 年/qt 货/n ，/w 而/cc 本月/r [18/m 号/q]/mq 到/v [22/m 号/q]/mq 在/p 市区/s 炎帝/nr 园/ng 广场/n 举行/v 的/ude1 西山/ns 农/ng 特/ag 产品/n 春节/t 展销会/n 上/f ，/w 将/d 有/vyou 来自/v 西部/f 山区/n 的/ude1 黑土/n 猪肉/nf 、/w 花椒/n 、/w 核桃/nf 等/udeng [24/m 种/q]/mq 绿色/n 、/w 无公害/b 的/ude1 农/ng 特/ag 产品/n ，/w 为/p 广大/b 市民/n 提供/v 了/ule 一个/mq 采购/vn 年/qt 货/n 的/ude1 好/a 地方/n 。/w 
自我/rr 市/n 实施/v 突破/vn 西山/ns 战略/n 以来/f ，/w 西山/ns 的/ude1 [产业/n 规模/n]/nz 日益/d 扩大/v ，/w 产业/n 基础/n 逐步/d 稳固/a ，/w 已经/d 形成/v 了/ule 一批/mq 以/p 核桃/nf 、/w 花椒/n 、/w 苹果/nf 为/p 代表/nnt 的/ude1 西山/ns 特色/n 的/ude1 农/ng 特/ag 产品/n 。/w 随着/p 产业/n 的/ude1 不断/d 发展/vn 壮大/v ，/w 西山/ns [农民/nnt 人均/a 纯收入/n]/nz 也/d 随着/p 产业/n 发展/v [稳步/d 增长/v]/nz ，/w 西山/ns 产业/n 发展/vn 已/d 成为/v 农民/nnt 增收/v 的/ude1 一大/n 支柱/n 。/w 为了/p 提高/v 西山/ns 农产品/n 的/ude1 知名度/n 和/cc 竞争力/n ，/w [西山/ns 建委/nis]/nt 审时度势/n ，/w 打出/v 生态/n 牌/n ，/w 创建/v 西山/ns [有机/b 农业/n]/nz 综合/v 示范区/n 。/w 截至/v 2013/m 年底/f ，/w [7/m 个/q]/mq 产品/n 通过/p 了/ule 国家/n [有机/b 认证/vn]/nz ，/w [11/m 个/q]/mq 产品/n 完成/v 了/ule [有机/b 认证/vn]/nz 申报/vn ，/w 全镇/n [有机/b 农产品/n]/nz 基地/nis 面积/n 达到/v 了/ule 将近/d [2/m 万/d 亩/q]/mq 。/w 
[西山/ns 建委/nis 产业/n 科/n]/nt 科长/nnt 王德武/nr ：/w “/w 举办/v 展销会/n 主要/b 目的/n 就是/v 以/p 展销会/n 为/p 平台/n ，/w 让/v 市场/n 和/cc 群众/n 更进一步/vl 了解/v 西山/ns 的/ude1 农产品/n ，/w 通过/p 展销会/n 的/ude1 形式/n ，/w 将/d 西山/ns 各类/r 有名/a 的/ude1 农产品/n ，/w 统一/vn 打造/v 成为/v 一个/mq 西山/ns 产业/n 品牌/n ，/w 逐步形成/v 产业/n 上/f 的/ude1 规模化/vn 、/w 市场化/vn ，/w 以/p 这个/rz 品牌/n 打开/v 市场/n ，/w 让/v 它/rr 深入/ad 到/v 千家万户/n 当中/f 。/w ”/w 
