1月14日/t ，/w 副市长/nnt 景耀平/nr 带领/v 市/n 水利/n 和/cc [农业/n 部门/n]/nz 负责人/nnt 对/p 我市/r 抗旱/vn 工作/vn [进行/vn 检查/vn]/nz 。/w 他/rr 要求/n ，/w 各/rz 县区/n 各/rz [有关/vn 部门/n]/nz 要/v 用/p 好/a 抗旱/vn 水源/n ，/w 落实/v [优惠/vn 政策/n]/nz ，/w 加强/v 组织/n 服务/vn ，/w 加大/v 冬灌/v 力度/n 。/w 
自/p 去年/t 秋播/v 以来/f ，/w 我市/r 降水/n 偏少/nz ，/w 温度/n 相对/d 偏高/d ，/w 目前/t [土壤/n 墒情/n]/nz 普遍/ad 不足/an ，/w 呈现/v 中度/b 干旱/a 。/w 另据/nz [气象/n 部门/n]/nz 预报/vn ，/w 我市/r 近期/t 降水/n 偏少/nz ，/w 温度/n 略/d 高/a ，/w 土壤/n 失水/v 可能/v 加重/vn ，/w 旱情/n 依然/d 严峻/a 。/w 市/n [防汛/vn 抗旱/vn 指挥部/nis]/nz 1月3日/m 发出通知/v ，/w 要求/n 各地/rzs 迅速/ad [抗旱/vn 灌溉/vn]/nz ，/w 至/p 目前/t ，/w 全市/n 已/d 灌溉/v 小麦/n [34/m 万/d 亩/q]/mq 。/w 
14日/t 下午/t ，/w 景耀平/nr 一行/n 先后/d 来到/v 扶风县/ns 绛帐镇/nz 牛蹄村/ns 、/w 管家村/ns ，/w 凤翔县/ns [田家/nz 庄/ag 镇/n]/ns 田南村/ns 、/w [郭店/nr 社区/n]/ns 三岔村/ns 及/cc 高新区/nz 千河镇/ns 俱刘村/ns 灌溉/v [现场/s 检查/vn]/nz 工作/vn 。/w 他/rr 指出/v ，/w 从/p 当前/t [土壤/n 墒情/n]/nz 和/cc 小麦/n 苗情/n 监测/v 情况/n 来看/u ，/w 我市/r 山区/n 与/cc 川/b 塬/nz 地区/n 普遍/ad 受旱/vn ，/w 而且/c 旱情/n 在/p 逐步/d 加剧/v ，/w 抗旱/vn 已/d 成为/v 当前/t 农业/n [农村/n 工作/vn]/nz 的/ude1 一项/mq 重要/a 任务/n 。/w 他/rr 要求/n [水利/n 部门/n]/nz 加强/v 水源/n 调度/vn ，/w [农业/n 部门/n]/nz 搞好/v 技术/n 指导/vn ，/w 物价/n 等/udeng [相关/vn 部门/n]/nz 加强/v 水价/n 电价/n 监管/vn ，/w 镇/n 与/cc 村组/n 加强/v 组织/n 服务/vn 工作/vn ，/w 各级/r 各/rz 部门/n [形成/v 合力/n]/nz ，/w 在/p 有条件/nz 的/ude1 地区/n 加大/v 冬灌/v 力度/n ，/w 努力/ad 确保/v 今年/t 夏粮/n 丰收/vi 。/w 
