“/w 天公/n ”/w 不/d 降雨/vn ，/w 麦苗/n 盼/v 甘霖/n 。/w 1月15日/t ，/w 记者/nnt 从/p 市/n 防汛/vn 抗旱/vn 办/v 获悉/v ，/w 我市/r 正在/d 以/p 日均/d 2万余亩/m 的/ude1 速度/n 推进/vi 抗旱/vn 冬灌/v ，/w 截至/v 目前/t ，/w 已/d 灌溉/v 麦田/n [34/m 万/d 亩/q]/mq 。/w 
自/p 去年/t 11月/t 下旬/t 以来/f ，/w 全市/n 已/d 连续/a 50多天/m 无/v [有效/a 降水/n]/nz ，/w 凤翔/ns 、/w 扶风/ns 、/w 岐山/ns 、/w 陈仓/nr 等/udeng 县区/n 的/ude1 渭北/ns 塬/nz 区/n 大部分/n 地方/n 发生/v 旱情/n ，/w 影响/v 小麦/n 、/w 油菜/nf 等/udeng 农作物/n 越冬/vi 生长/v 。/w 据/p [气象/n 部门/n]/nz 预测/vn ，/w 这样/rzv 的/ude1 旱情/n 近期/t 还/d 将/d 持续/vd 。/w 面对/v 旱情/n ，/w 市委/nis 、/w 市政府/n 领导/n 高度/d 重视/v ，/w 要求/n 各/rz 县区/n 和/cc [有关/vn 部门/n]/nz 及/cc 灌区/n 管理/v 单位/n 及早/d 行动/vn ，/w 抓紧/v 组织/n ，/w 加强/v 会商/vn ，/w 科学/n 调度/vn ，/w 全力/d 推动/v 抗旱/vn 冬灌/v 有力/a 有序/a 高效/b 开展/v 。/w 市/n 、/w 县/n [相关/vn 部门/n]/nz 组织/n 人力/n 下基层/vl 服务/vn ，/w 科学/n 调配/vn ，/w 优先/vd 保证/v 冬灌/v 用水/n 不/d 中断/v 。/w 凤翔县/ns [东风/n 水库/n]/nz 灌区/n 执行/v 每立方/nz 水/n [0/m ./w 16/m 元/q]/mq 、/w 陇县/ns [段/q 家/q 峡/ng 水库/n]/nz 灌区/n 执行/v 每立方/nz 水/n [0/m ./w 13/m 元/q]/mq 价格/n ，/w 在/p 政策/n 上/f 倾斜/vi ，/w 激发/v 群众/n 抗旱/vn 积极性/n 。/w 扶风县/ns 采取/v 多/a 为/p 群众/n 要/v 水/n 、/w 多/a 帮/v 群众/n 使用/v 国家/n [优惠/vn 电价/n]/nz 的/ude1 办法/n ，/w 减轻/v 群众/n 灌溉/v 负担/n ，/w 促进/v 群众/n 早/a 灌/v 、/w 快/a 灌/v 、/w 多/a 灌/v 。/w 
据统计/nz ，/w 目前/t 全市/n 每天/r 开动/v 机井/n [1300/m 眼/n]/mq 、/w 泵站/n [45/m 处/n]/mq ，/w 上/f 劳/ng 5000多人/m 正在/d 加紧/vd 抗旱/vn 浇灌/v 。/w 宝鸡峡/nz 、/w 石头河/nz 、/w 段家峡/nr 等/udeng 灌区/n 完成/v 渠首/nz 日/b 平均/a 引水/vn 量/n [87/m ./w 6/m 万/d 立方米/q]/mq ，/w 以/p 日均/d 浇灌/v 面积/n [2/m ./w 19/m 万/d 亩/q]/mq 的/ude1 速度/n 加快/v 抗旱/vn 冬灌/v 进度/n 。/w 
