昨日/t 上午/t ，/w 省/n 人大代表/nnt 、/w 省长/nnt 娄勤俭/nr 出席/v 西安/ns 代表团/n [全体/n 会议/n]/nz ，/w 审议/v 省/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w 娄勤俭/nr 表示/v ：/w “/w 我/rr 愿/v 和/cc 大家/rr 一起/s 做好/v 治污/vn 减/v 霾/n ，/w 保护/v [城市/n 生态/n]/nz ，/w 恢复/v 长安/ns 在/p 历史/n 上/f 的/ude1 那/rzv 一片/mq 蓝天/n 、/w 那/rzv 一片/mq 碧水/n 。/w ”/w 
娄勤俭/nr 说/v ，/w 去年/t ，/w 我省/n 大幅/d 降/v 费/n 减税/vi ，/w 支持/v 企业/n 发展/vn ，/w 尤其/d 是/vshi 支持/v [民营/b 企业/n]/nz 发展/vn 。/w 全省/n [民营/b 经济/n]/nz 保持/v 了/ule 较高/ad 增速/n ，/w 来之不易/vl 。/w 三星/ntc 项目/n 落户/vi 西安/ns ，/w 更为/d 西安/ns 树立/v 了/ule 良好/a 的/ude1 对外开放/vl 新形象/nz ，/w 使/v [越来越/d 多/a]/nz [电子/n 信息/n 产业/n]/nz 聚集/v 西安/ns 。/w 但/c 从/p 全国/n 角度/n 来看/u ，/w 西安/ns 的/ude1 产业/n 发展/vn 要/v 有所/v 取舍/vn 。/w 比如/v 该/rz 迁出/v 主城区/n 的/ude1 必须/d 要/v 迁移/vn ，/w 能/v 治理/vn 的/ude1 必须/d 要/v 治理/vn 。/w “/w 今后/t 凡是/d 被/pbei 检测/vn 出/vf 有/vyou 污染/vn 的/ude1 企业/n 一律/d 向/p 媒体/n 公布/v ，/w 我们/rr 的/ude1 GDP/x 必须/d 建立/v 在/p [和谐/a 发展/vn]/nz 的/ude1 基础上/nz ，/w 所有/b 的/ude1 污染性/nz 企业/n 要/v 全部/m 淘汰/v 掉/v 。/w ”/w 
“/w 如果/c 我们/rr 的/ude1 空气/n 清新/a 了/ule ，/w 老远/d 能/v 看到/v 南边/f 的/ude1 [秦岭/ns 山脉/n]/nz ，/w 能/v 看到/v 北边/f 的/ude1 昆明池/nz 、/w 渭河/ns ，/w 心情/n 会/v 大/a 不/d 一样/uyy 。/w ”/w 娄勤俭/nr 说/v ，/w “/w 西安/ns 的/ude1 [秦岭/ns 山脉/n]/nz 、/w 渭河/ns 等/udeng [八/m 水/n]/mq 是/vshi 巨大/a 财富/n ，/w 我/rr 愿/v 和/cc 大家/rr 一起/s 做好/v 治污/vn 减/v 霾/n ，/w 保护/v [城市/n 生态/n]/nz 。/w ”/w 
娄勤俭/nr 表示/v ，/w 今年/t ，/w 西安/ns 要/v 努力/ad 打造/v 丝绸之路/n 经济带/n 新起点/nz ，/w 还要/d 着重/vd 从/p 政策/n 上/f 研究/vn 、/w 支持/v 西安市/ns 服务业/n 、/w [文化/n 旅游/vn 产业/n]/nz 的/ude1 发展/vn 。/w (/w 记者/nnt 付亚娟/nr )/w 
