按照/p [上海/ns 市委/nis]/nto 部署/vn ，/w 帮困/v 送温暖/nz 工作/vn 要/v 贯穿/v [365/m 天/qt]/mq ，/w 在/p 春节/t 即将/d 到来/vi 的/ude1 寒冬/n 季节/n 里/f ，/w 这项/r 工作/vn 尤其/d 要/v 温暖/an 人心/n 。/w 连日来/dl ，/w 市/n 领导/n 分别/d 前往/v 全市/n [17/m 个/q]/mq 区县/n 看望/v [困难/an 群众/n]/nz ，/w 倾听/v 他们/rr 的/ude1 心声/n ，/w 送去/vf [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 关怀/vn 。/w 
[今天/t 上午/t]/nz ，/w 市委/nis 副书记/nnt 、/w 市长/nnt 杨雄/nr 一行/n 来到/v 长宁区/ns 某/rz 居民/n 小区/n ，/w 看望/v 因/p 罹患/nz 疾病/n 造成/v 支出/n 困难/an 的/ude1 陈/vg 女士/n 及其/cc 家人/n ，/w 向/p 他们/rr 致/v 以/p 新年/t 问候/vn 。/w “/w 有/vyou 什么/ry 困难/an ，/w 我们/rr 会/v 一起/s 帮/v 你/rr 想/v 办法/n ”/w ，/w 杨雄/nr 鼓励/v 陈/vg 女士/n 积极/ad 乐观/a 面对/v 生活/vn ，/w 增强/v 战胜/v 疾病/n 的/ude1 信心/n 。/w 杨雄/nr 说/v ，/w 去年/t 本市/r 已/d 将/d 部分/n 因病/d 致贫/v 家庭/n 纳入/v [社会/n 救助/vn]/nz 范围/n ，/w 政策/n 还/d 将/d 不断/d 完善/v ，/w 更好/d 地/ude2 发挥/v [托底/nrf 保障/vn]/nz 作用/n 。/w 随后/d ，/w 市/n 领导/n 一行/n 来到/v [新华/n 街道/ns]/ns 社区/n 事务/n 受理/v 服务中心/nis ，/w 慰问/v 基层/n [工作/vn 人员/n]/nnt 。/w “/w 我们/rr 辛苦/a 点/qt ，/w 市民/n 就/d 方便/a 些/q 。/w ”/w 杨雄/nr 叮嘱/v 中心/nis 负责人/nnt 要/v 充分/ad [换位/vn 思考/vn]/nz ，/w 尽最大努力/v 为/p 市民/n 群众/n 办理/v 社区/n 事务/n 提供/v 便利/an 。/w 
“/w 帮困/vn 救助/vn ，/w 关键/n 在/p 平时/t 。/w 政策/n 要/v 不断/d 完善/v ，/w 走/v 小步/nz 、/w 不/d 停步/v 。/w 执行/v 要/v 公开/ad 透明/a ，/w 创新/vi 机制/n ，/w 真正/d 把/pba 好事/n 办好/vi 。/w ”/w 在/p 随后/d 与/cc 街道/ns 、/w 居/v 委/ng 干部/nnt 座谈/v 时/ng ，/w 杨雄/nr 了解/v 新政策/nz 出台/vi 后/f 的/ude1 实施/vn 效果/n ，/w 与/cc 大家/rr 一起/s 分析/v 基层/n 帮困/vn 工作/vn 碰到/v 的/ude1 新/a 情况/n 。/w 杨雄/nr 说/v ，/w [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 使/v 我们/rr 深刻/a 感受到/nz ，/w [联系/v 群众/n]/nz 既/c 要/v 有/vyou 广泛性/n ，/w 更/d 要/v 保持/vn 常态化/nz ，/w 帮困/vn 救助/vn 工作/vn 也/d 是/vshi 如此/rzv 。/w “/w [基层/n 干部/nnt]/nnt 一定/b 要/v 密切联系/v [困难/an 群众/n]/nz ，/w 准确/a 了解/v 和/cc 反映/v 他们/rr 的/ude1 需求/n ，/w 帮助/v [各级/r 政府/nis]/nz 不断/d 完善/v 政策/n ，/w 提高/v 帮困/vn 救助/vn 的/ude1 针对性/n 和/cc 实效性/n ”/w 。/w 杨雄/nr 说/v ，/w 要/v 市区/s 联手/vd ，/w 积极探索/v 搭建/v 平台/n ，/w 整合/v [社会/n 各界/rz]/nz 力量/n 和/cc 资源/n ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz [市场/n 机制/n]/nz 作用/n ，/w 构建/v 多层次/n 、/w 全方位/n 的/ude1 综合/vn 救助/v 体系/n ，/w “/w 基层/n 是/vshi 创新/vi 的/ude1 源泉/n ，/w 希望/v 大家/rr 大胆/ad 创新/vi ，/w 主动/ad 创造/v 成功/a 经验/n 。/w ”/w 
[市/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 殷一璀/nr 一行/n 今天/t 来到/v [浦东/ns 新区/n]/ns 南/b 码头/n 路/n 某/rz 弄/v ，/w 看望/v 因病/d 致贫/v 的/ude1 陈加弟/nr 。/w 当地/s 街道/ns 为/p 帮助/v 陈如弟/nr 一家/n ，/w 为/p 其/rz 妻子/n 积极/ad 推荐/v ，/w 落实/v 了/ule 就业/vn 。/w 市/n 领导/n 安慰/v 一家人/n 要/v 安心/a 养病/vi ，/w 嘱咐/v 街道/ns 和/cc 民政部门/n 加强/v 日常/b 帮困/vn ，/w 解决/v [实际/n 困难/an]/nz 。/w 随后/d ，/w 市/n 领导/n 前往/v [南/b 码头/n 路/n 街道/ns]/ns [社会/n 救助/vn]/nz 事物/n 管理所/nis 了解/v 日常/b 帮困/v 送温暖/nz 工作/vn ，/w 并/cc 向/p 基层/n 一线/n [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v 慰问/vn 。/w 在/p 与/cc 大家/rr 座谈/v 时/ng ，/w 殷一璀/nr 表示/v ，/w 帮困/v 送温暖/nz 一定/b 要/v 雪中送炭/vl ，/w 要/v 把/pba [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 温暖/an 送给/v 最/d 需要/v 的/ude1 群众/n ，/w 帮助/v 他们/rr 解决/v 最/d 迫切/ad 的/ude1 问题/n 。/w 各级/r [职能/n 部门/n]/nz 要/v 努力/ad 形成/v 长效/b 工作/vn 机制/n ，/w 发动/v 全社会/nz 共同/d 参与/v ，/w 不断/d 拓展/v 帮困/vn 救助/vn 的/ude1 渠道/n 与/cc 途径/n 。/w 
市政协/n 主席/nnt 吴志明/nr 一行/n 来到/v 冠生园/nz 路/n 某/rz 弄/v ，/w 看望/v [独居/v 老人/n]/nz 乔翠美/nr 。/w 乔翠美/nr 曾/d 在/p 1978年/t 被/pbei 评为/v 上海市/ns “/w [三/m 八/m 红旗手/nnd]/nz ”/w ，/w 但/c 因/p 长期/d 患病/vi 医药费/n 开支/n 巨大/a 而/cc 生活/vn 困难/an 。/w 市/n 领导/n 安慰/v 老人/n 放宽/v 心/n ，/w [保重/v 身体/n]/nz ，/w 并/cc 嘱托/v 街道/ns 和/cc 民政部门/n 要/v 加强/vn 日常/b 帮困/vn ，/w 让/v 老人家/n [安度/v 晚年/t]/nz 。/w 随后/d ，/w 市/n 领导/n 前往/v 漕河/n 泾/n 社区/n 事务/n 受理/v 服务中心/nis ，/w 看望/v 慰问/vn 一线/n [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 并/cc 召开/v 座谈会/n ，/w 了解/v 徐汇区/ns 以及/cc [漕河/n 泾/n 街道/ns]/ns 日常/b 帮困/v 送温暖/nz 情况/n 。/w 得知/v 服务中心/nis 已/d 实行/v [全年/n 无休/nz]/nz 、/w 一口/mq 受理/v ，/w 吴志明/nr 表示/v 肯定/vn ，/w 他/rr 叮嘱/v 大家/rr 对/p 群众/n 的/ude1 各种/rz 需求/n ，/w 一定/b 要/v 耐心/a 细致/a ，/w 尽最大努力/v 让/v 群众/n 满意/v 。/w 
市委/nis 副书记/nnt 李希/nr 一行/n 来到/v 黄浦区/ns [瑞金/ns 二/m 路/n 街道/ns]/ns ，/w 看望/v 重病/n 患者/n 吴文娟/nr 。/w 当/p 听到/v 她/rr 家/q 常年/d 得到/v 政府/nis 救助/vn 与/cc 社会/n 关心/v ，/w 今年/t 女儿/n 即将/d 大学毕业/v 时/ng ，/w 市/n 领导/n 强调/v ，/w 要/v 多管齐下/vl ，/w 为/p 就业/vn 困难/an 家庭/n 提供/v 更多/ad 支持/v ，/w 就业/vn 岗位/n 有/vyou 保障/vn ，/w 家庭/n 脱困/vn 就/d 有/vyou 希望/v 。/w 在/p 社区/n [阳光/n 之/uzhi 家/q]/nz 。/w 市/n 领导/n 亲切/a 慰问/v 了/ule 一线/n [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 看望/v 正在/d 接受/v 康复/vn 、/w 培训/vn 等/udeng 服务/vn 的/ude1 智障/nz 学员/nnt ，/w 向/p 大家/rr 致/v 以/p 新春/t 的/ude1 问候/vn 。/w 在/p 与/cc 一线/n [工作/vn 人员/n]/nnt 座谈/v 时/ng ，/w 李希/nr 指出/v ，/w 帮困/v 送温暖/nz 工作/vn 不仅/c 在/p 逢年过节/bl ，/w 更/d 要/v 注重/v 长久/a 长效/b ，/w 贯穿/v 于/p 平时/t ，/w [各级/r 党委/nis]/nz 政府/nis 要/v 切实/ad 把/pba 老百姓/n 的/ude1 安危/n 、/w 冷暖/n 、/w 疾苦/n 放在/v 心中/s 最高/a 位置/n ，/w 把/pba 各项/r 帮困/vn 救助/v 举措/n 真正/d 落到实处/n 。/w 
市委/nis 常委/nnt 屠光绍/nr 、/w 应/v 勇/ag 、/w 徐麟/nr 、/w 艾宝俊/nr 、/w 沈晓明/nr 、/w 朱生岭/nr 、/w 姜平/nr 、/w 沙海林/nr 、/w 尹弘/nr 等/udeng 分别/d 看望/v [困难/an 群众/n]/nz 。/w 
