
杨雄/nr 市长/nnt 会见/v 保加利亚/nsf 总统/nnt 普列夫/nrf 内/f 利/n 埃/b 夫/ng （/w 摄影/vn ：/w 张春海/nr ）/w 
杨雄/nr 祝贺/v 普列夫/nrf 内/f 利/n 埃/b 夫/ng 总统/nnt 此次/rz 访华/vi 取得/v 重要/a 成果/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 上海/ns 愿/v 在/p 中/f 保/v 全面/ad 友好/a [合作/vn 伙伴/n 关系/n]/nz 指引/vn 下/f ，/w 为/p 深化/v 两国/mq 友好/a 交流/vn 与/cc 合作/vn 发挥/v 更大/d 作用/n 。/w 上海/ns 与/cc 保加利亚/nsf 产业/n 互补性/n 强/a ，/w 合作/v 潜力/n 大/a ，/w 相信/v 总统/nnt 阁下/n 的/ude1 到访/vn ，/w 将/d 进一步/d 促进/v 双方/n 在/p 更/d 广阔/a 领域/n 的/ude1 交流/vn 与/cc 合作/vn 。/w 当前/t ，/w 上海/ns 正/d 按照/p 中央/n 部署/v 要求/n ，/w 加快/v 建设/vn [国际/n 经济/n]/nz 、/w 金融/n 、/w 航运/n 、/w 贸易中心/nis ，/w 全力/d 推进/vi 自/p 贸/vg 试验区/n 建设/vn ，/w 欢迎/v 保加利亚/nsf 的/ude1 [优秀/a 企业/n]/nz 参与/v 其中/rz ，/w 共赢/n 更大/d 发展/vn 。/w 
普列夫/nrf 内/f 利/n 埃/b 夫/ng 感谢/v 上海/ns 方面/n 的/ude1 [热情/an 接待/v]/nz ，/w 并/cc 对/p 上海/ns 的/ude1 发展/vn 成就/n 表示/v 赞赏/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w 中国/ns 是/vshi 保加利亚/nsf 在/p 亚洲/ns 最重要/nz 的/ude1 [合作/vn 伙伴/n]/nz ，/w 上海/ns 是/vshi [中国/ns 改革/vn 开放/v]/nz 的/ude1 重要/a 前沿/s 城市/n ，/w 保加利亚/nsf 将/d 积极/ad 鼓励/v 本国/rzs 企业/n 来/vf 沪/b 投资/vn 发展/vn ，/w 也/d 欢迎/v 更多/ad 上海/ns 企业/n 到/v 保加利亚/nsf 投资/vn 兴业/v 。/w 保加利亚/nsf 愿/v 与/cc 上海/ns 在/p 农产品/n 、/w [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 、/w [能源/n 开发/vn]/nz 、/w 信息技术/gi 等/udeng 领域/n 拓展/v 更多/ad 合作/vn 。/w 
中国/ns 驻/v 保加利亚/nsf 大使/nnt 魏敬华/nr 、/w 保加利亚/nsf [驻华/vn 大使/nnt]/nnt 舒丘尔利埃夫/nrf 、/w 保加利亚/nsf 驻/v 沪/b 总领事/nnt 贝列娃/nrf 等/udeng 参加/v 会见/vn 。/w 
（/w 来源/n ：/w 选稿/v ：/w 王呈恺/nr ）/w 
