为/p 认真/ad 贯彻/v 落实/vn 中央/n 和/cc 市委/nis 关于/p 处级/b 以上/f 领导干部/nnt 学习/v 贯彻/vn 习近平/nr 总书记/nnt 系列/n 讲话/n 精神/n 的/ude1 有关/vn 部署/vn ，/w 切实/ad 做好/v 静安区/ns 处级/b 领导干部/nnt 专题/n 轮训/vi 工作/vn ，/w 近日/t ，/w 静安区/ns 领导干部/nnt 学习/v 贯彻/vn 习近平/nr 总书记/nnt 系列/n 讲话/n 精神/n 专题/n 轮训班/n 在/p [上海/ns 展览/vn 中心/nis]/nt 友谊/n 会堂/n 开课/vi 。/w 
(/w 来源/n ：/w [上海市/ns 静安/nz 区委/nis 组织部/nis]/nt )/w 
