1月9日/t ，/w 由/p [安徽/ns 博物院/nis]/nz 和/cc [界首市/ns 文/ng 广/a 新/a 局/n]/nt 共同/d 主办/v 的/ude1 “/w [岸/n 芷汀/nz 兰/ng]/nz —/w —/w [台北/ns 故宫/ns 博物院/nis]/nt 经典/n 书画/n 复本/n 展/vg ”/w 在/p [界首市/ns 博物馆/nis]/nt 隆重/ad 开馆/v 。/w 
据悉/v ，/w 此次/rz 展览/vn 特/ag 从/p 省/n 博物院/nis 大量/m 复制品/n 中/f 遴选/v 出/vf [经典/n 作品/n]/nz [142/m 件/q]/mq 展览/vn 。/w 内容/n 涉及/v 书法/n 、/w 山水/n 、/w 花鸟/n 、/w 人物/n 各类/r 题材/n ，/w 作品/n 涉及/v 历史/n 上/f 各个/rz 主流/n 画派/n 作家/nnt 及/cc 历朝/nz 书法家/nnt 的/ude1 精/a 笔/n 佳构/nz ，/w 年代/n 由/p 魏晋/t 演/v 至/p 清末/t ，/w 囊括/v 了/ule 晋代/ns 王羲之/nr ，/w 宋代/t 黄庭坚/nr 、/w 苏轼/n ，/w 明代/t 祝允明/nr ，/w 清代/t 郎世宁/nr 等/udeng 名人/n 名作/n 。/w 展览/vn 让/v 观众/n 从/p 古人/n 笔下/n 一览/n 祖国/n 湖山/nz 林溪/nr 之/uzhi 逸韵/nz ，/w 领略/v 图/n 中/f 大自然/n 鸟语花香/n 妙趣/n ，/w 为/p 市民/n [文化/n 生活/vn]/nz 增添/v [一/d 抹/v]/mq 亮色/n 。/w （/w 记者/nnt 李方达/nr ）/w 
