1971年/t 《/w 群星/n 》/w 刊登/v 伊泽弥喜太/nrj (/w [二/m 排/v]/mq 右/f 四/m ，/w 旁/f 为/p 二/m 女儿/n )/w 等/udeng 人/n 合影/vi ，/w 照片/n 估计/v 摄于/nz 1905年前/t 后/f 
井/n （/w 伊/b ）/w 泽/ag 真/a 伎/ng 证言/n 原件/n 部分/n 影印件/n 
1月14日/t ，/w 日本/ns 石垣市/nz 举行/v “/w 尖/a 阁/ng 列岛/n (/w 中国/ns 的/ude1 [钓鱼岛/ns 列岛/n]/nz )/w 开拓/v 日/b ”/w 纪念活动/v ，/w 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 还/d 发/v 去/vf 致辞/vi ，/w 重申/v 日本/ns 强硬/a 立场/n 。/w 与此同时/c ，/w [日本/ns 文/ng 部/q 科学/n 省/n]/nz 还/d 坚持/v 把/pba 有关/v 钓鱼岛/ns 的/ude1 宣传/vn 写/v 进/vn [日本/ns 中学/nis]/nts 教科书/n 。/w 实际上/d ，/w 所谓/v 的/ude1 “/w 尖/a 阁/ng 列岛/n 开拓/v 日/b ”/w 源于/v 1895年1月14日/t ，/w 伊藤博文/nrj 内阁/n 秘密/n 决定/v 把/pba 钓鱼岛/ns 划入/vf 冲绳县/nsf 管辖/v 。/w 然而/c ，/w 与其说/c 是/vshi “/w 开拓/v 日/b ”/w ，/w 不如说/c 是/vshi “/w 窃取/v 日/b ”/w 。/w 因为/c 在/p 1895年/t 之前/f 约/d 10年/t ，/w [日本/ns 政府/nis]/nt 通过/p 秘密/n 调查/vn 已/d 十分/d 清楚/a 钓鱼岛/ns 是/vshi 中国/ns 命名/v 的/ude1 岛屿/n ，/w 因此/c 只好/d 等到/v 甲午战争/nz 胜局/n 已/d 定/v 才/d 秘密/n 窃/vg 占/v ，/w 并/cc 捏造/v 出/vf 1884年/t 古/tg 贺登岛/nr 开发/vn 之/uzhi 谬说/n 。/w 本文/r 拟/v 以/p 历史/n 事实/n 和/cc 当事人/n 后代/n 证言/n 为/p 依据/n ，/w 披露/v 内幕/n 真相/n ，/w 以免/c [日本/ns 政府/nis]/nt 的/ude1 错误/n 宣传/vn 继续/v 欺骗/vn 日本/ns 人民/n 和/cc [国际/n 社会/n]/nz 。/w 
