郑洁/nr 在/p 比赛/vn 中/f 回球/nz （/w 李一鸣/nr 摄/vg ）/w 
[北京/ns 时间/n]/nz 1月15日/t 下午，2014年/t 澳网/n 公开赛/n 进入/v [第三/m 个/q]/mq 比赛/vn 日/b 的/ude1 争夺/vn 。/w [中国/ns 金花/nz]/nz 郑洁/nr 在/p 女单/n 经过/p [三/m 盘/qv]/mq 苦战/vi ，/w 在/p 首/q 盘/qv 抢七/nz 险胜/v ，/w 决胜盘/n 1-4/m 落后/a 的/ude1 不利/a 局面/n 下/f 上演/v 精彩/a 大逆转/nz 最终/d 以/p 7-6/m （/w 5/m ）/w //w 1-6/m //w 7-5/m 淘汰/v 了/ule 美国/nsf [18/m 岁/qt]/mq 小将/n 凯斯/nrf 。/w 
[第一/m 盘/qv]/mq 比赛/vn ，/w 郑洁/nr 很快/d 进入/v 状态/n ，/w 以/p 3-0/m 领先/vi 开局/n 。/w 随后/d [两/q 局/n]/mq ，/w 双方/n 各自/rr 顺利/ad 保/v 发/v 。/w 之后/f 的/ude1 比赛/vn 凯斯/nrf 开始/v 发/v 力/n ，/w 而/cc 郑洁/nr 则/d 失误/vn 增多/v ，/w 凯斯/nrf 很快/d 将/d 比分/n 追/v 成/v [4/m -/w 4/m 平/v]/mq 。/w [第/m 9/m 局/n]/mq ，/w 郑洁/nr 连/ulian 下/f 三分/t 来到/v 局/n 点/qt ，/w 但/c [关键/n 时刻/n]/nz 却/d 送/v 出/vf 双误/nz 并/cc 连续/a 丢/v 分/qt ，/w 进而/c 让/v 凯斯/nrf 完成/v 破发/nz 。/w 背水一战/vl 的/ude1 郑洁/nr 在/p 随后/d 一局/mq 以/p LoveGame/x 破掉/nz 了/ule 凯斯/nrf 的/ude1 发球/vn 胜/v 盘局/nz ，/w 之后/f [两/q 局/n]/mq 两人/mq 互/d 破/v 。/w 在/p 抢七/nz 比赛/vn 中/f ，/w 郑洁/nr 7-5/m 拿下/v ，/w 从而/c 以/p 7-6/m 险胜/v 赢得/v 首/q 盘/qv 胜利/vn 。/w 
[第二/m 盘/qv]/mq 比赛/vn ，/w 郑洁/nr 完全/ad 不/d 在/p 状态/n ，/w 凯斯/nrf 则/d 抓住/v 机会/n 破发/nz 、/w 保/v 发/v ，/w 4-1/m 领衔/vd 。/w [第/m 6/m 局/n]/mq ，/w 凯斯/nrf 再度/d 破发/nz 成功/a ，/w 并/cc 很快/d 以/p 6-1/m 将/d 比赛/vn 带入/v 到/v 决胜盘/n 。/w 
决胜盘/n 的/ude1 比赛/vn ，/w 郑洁/nr 先/d 开场/vi 以/p 1-4/m 陷入/v 被动/a 。/w [关键/n 时刻/n]/nz ，/w [中国/ns 金花/nz]/nz 连/ulian 追/v [三/m 局/n]/mq 。/w [第/m 9/m 局/n]/mq ，/w 郑洁/nr 挽救/v [3/m 个/q]/mq 破发点/nz 后/f 惊险/a 保/v 发/v ，/w 从而/c 以/p 5-4/m 逆转/vi 领先/vi 。/w [第/m 10/m 局/n]/mq ，/w 美国/nsf 小将/n 保住/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 发球局/nz 。/w 随后/d 郑洁/nr 轻松/a 保/v 发/v 继续/v 施压/vn 给/p 对手/n 。/w 结果/n 凯斯/nrf 在/p 又/d 一个/mq 非/b 保/v 不可/v 的/ude1 发球局/nz 中/f 未能/v 顶住/v 。/w 最终/d ，/w 郑洁/nr 以/p 7-5/m 赢得/v 决胜盘/n 胜利/vn ，/w 进而/c 以/p 2-1/m 淘汰/v 凯斯/nrf 晋级/vi 女单/n [32/m 强/a]/mq 。/w （/w 温静/nr ）/w 
