陈思诚/nr 佟丽娅/nr 将/d 于/p 1月16日/t 在/p 大溪/ns 地/ude2 举办/v 婚礼/n ，/w 邀请/v 众多/a 圈内/d 好友/n 出席/v 。/w 13日一早/t ，/w 杜淳/nr 、/w 李晨/nr 、/w 刘云/nr (/w 曾用名/n “/w 刘芸/nr ”/w )/w 等/udeng 数位/n 好友/n 从/p 北京/ns 出发/vi 前往/v 大溪/ns 地/ude2 。/w 今天/t ，/w 众人/n 纷纷/d 晒/v 出/vf 在/p 大溪/ns 地/ude2 拍/v 的/ude1 自/p 拍照/vi 还有/v 大溪/ns 地/ude2 的/ude1 美景/n 图/n 。/w 晒/v 照片/n 的/ude1 同时/c ，/w 众人/n 也/d 不忘/v 夸奖/vn 准/a 新人/n 佟丽娅/nr 及/cc 陈思诚/nr 无比/z 贴心/a ，/w 妥善/ad 安排/v 众人/n 的/ude1 同时/c ，/w 还给/v 大家/rr 带来/v 惊喜/a 。/w 
