深冬/t 季节/n ，/w 不时/d 袭来/vf 的/ude1 强/a 冷空气/n 给/p [大棚/n 种植/vn]/nz 户/q 们/k 带来/v 种植/vn 风险/n 。/w 而/cc 大圩镇/ns 种植/v 大户/n 李孝菊/nr 却/d 心情/n 平静/a ，/w 她/rr 因为/c 有/vyou 了/ule “/w 大棚/n 保险/n ”/w 而/cc 吃/v 上/f 了/ule “/w 定心丸/n ”/w 。/w 
李孝菊/nr 家/q 有/vyou [105/m 亩/q]/mq 大棚/n ，/w 是/vshi 大圩镇/ns 远近闻名/n 的/ude1 种植/vn 大户/n 。/w 2008年/t 那场/r 大雪/n ，/w 让/v 她/rr 家/q 近/a [30/m 个/q]/mq 大棚/n [颗粒/n 无/v 收/v]/nz ，/w 遭受/v 巨大/a 损失/n 。/w “/w 往/p 年/qt 损失/n 都/d 是/vshi 我/rr 自己/rr 兜/vi 着/uzhe ，/w 现在/t 不用/d 了/ule ！/w ”/w 李孝菊/nr 高兴/a 地/ude2 说/v 。/w 她/rr 的/ude1 放心/vn 缘/ng 自/p [农业/n 保险/n]/nz ：/w 2013年/t ，/w 大圩镇/ns 将/d [农业/n 保险/n]/nz 作为/p 一项/mq 增加/v [农业/n 投入/v]/nz 、/w 壮大/v [农业/n 产业/n]/nz 、/w 增强/v 农业/n 抵/v [抗/v 风险/n 能力/n]/nz 的/ude1 惠民/ns 工程/n 全力/d 推进/vi ，/w 为/p 广大/b 农民/nnt 撑起/v “/w 保护伞/n ”/w 。/w 70%/m 的/ude1 保费/n 由/p 政府/nis 买单/vn ，/w 农户/n 只/d 需要/v 拿/v 30%/m 。/w 每亩/r 土地/n 保额/nz 高达/v [7300/m 元/q]/mq ，/w 农户/n 个人/n 所交/nz 保费/n 不过/c [60/m 多元/b]/mq 。/w 李孝菊/nr 觉得/v 这/rzv 可是/c 件/q 天大/a 的/ude1 好事/n ，/w “/w 有/vyou 了/ule 这样/rzv 实在/d 的/ude1 ‘/w 保护/vn ’/w ，/w 我/rr 可以/v 放开/vn 手脚/n 大胆/ad 种植/vn 了/ule 。/w ”/w 
据/p [大圩镇/ns 农办/nis]/nt 负责人/nnt 介绍/v ，/w [农业/n 保险/n]/nz 遵循/v “/w 政府/nis 引导/v 、/w 自主/vd 自愿/vd 、/w 市场/n 协作/vn 、/w 协同/vd 推进/vi ”/w 的/ude1 [基本/a 原则/n]/nz ，/w 由/p [政府/nis 组织/n]/nz ，/w 国/n 元/q [保险/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc 单独/d 承保/v 并/cc 承担/v 经营/vn 盈亏/n 。/w 目前/t ，/w [农业/n 保险/n]/nz 按照/p 种类/n 不同/a 分为/v 种植业/n 和/cc 养殖业/n 两个/mq 险种/n 。/w 大圩镇/ns 农户/n 参与/v 的/ude1 多/a 为/p 种植业/n 险/ng 。/w “/w [1/m 亩/q]/mq 大棚/n 的/ude1 保费/n 是/vshi [228/m 元/q]/mq ，/w 其中/rz ，/w 市/n 财政/n 承担/v [68/m ./w 4/m 元/q]/mq 、/w 区/n 财政/n 承担/v [91/m ./w 2/m 元/q]/mq ，/w 农户/n 承担/v [68/m ./w 4/m 元/q]/mq 。/w ”/w [大圩镇/ns 农办/nis]/nt 负责人/nnt 介绍/v ，/w 这/rzv 意味着/v 农民/nnt 只需/v 投入/vn 每亩/r [68/m ./w 4/m 元/q]/mq 保费/n ，/w 就/d 能/v 在/p 设施/n 大棚/n 因/p 旱灾/n 、/w 洪水/n 、/w 内涝/vi 、/w 风灾/n 、/w 雹灾/n 、/w 冻灾/nz 导致/v 绝收/vn 后/f ，/w 获得/v 保险公司/nis 的/ude1 赔偿/vn 。/w 
这样/rzv 的/ude1 [惠农/ns 政策/n]/nz ，/w 让/v 参/vg 保/v 的/ude1 种植/vn 户/q 尤其/d 是/vshi 蔬菜/n 大户/n 开心/a 不已/vi 。/w 大圩镇/ns 新河村/ns 的/ude1 精品/n 蔬菜/n 种植/vn 户/q 张盛峰/nr 说/v ：/w “/w 政府/nis 给/p 我们/rr 办/v 了/ule [农业/n 保险/n]/nz ，/w 还/d 帮/v 我们/rr 出/vf 保费/n ，/w 这个/rz 账/n 再/d 怎么/ryv 算/v 都/d 是/vshi 我们/rr 种田/vi 人/n 受益/vi 。/w ”/w 据悉/v ，/w 早/a 在/p 去年十月份/t ，/w 大圩镇/ns 就/d 已经/d 完成/v 农户/n 登记/vn ，/w 目前/t 全镇/n 有/vyou 3200多亩/m 土地/n 自愿/vd 参与/v 保险/n ，/w 占/v 总量/n [70/m %/w 左右/f]/mq 。/w [大圩镇/ns 农办/nis]/nt 在/p 实际/n 操作/v 过程/n 中/f ，/w 尽量/d 为/p 农户/n 考虑/v ，/w [上门/vi 服务/vn]/nz ，/w 代办/v 手续/n ，/w 为/p 农户/n 利益/n 提供/v 最大/gm 保障/vn 。/w （/w 乔昌坤/nr 吴文婷/nr ）/w 
