【/w 环球网/nz [综合/vn 报道/v]/nz 】/w 据/p 韩联社/nr 1月15日/t 报道/v ，/w [韩国/nsf 国会/nis]/nt [国防/n 委员会/nis]/nt 委员长/nnt 刘承旼/nr 15日/t 在/p 国会/nis 召开/v 主题/n 为/p “/w 如何/ryv 防御/v 朝鲜/nsf 核导弹/n ”/w 的/ude1 研讨会/n 。/w [韩/b 南/b 大学/nis]/ntu 教授/nnt 崔凤完/nr (/w 音/n )/w 在/p 会上/n 提出/v ，/w 若/c 朝鲜/nsf 在/p 位于/v [咸/a 镜/ng 北道/nz]/ns 的/ude1 舞/v 水/n 端/v 里/f 发射场/n 向/p 南/b 发射/v 搭载/vn 核武器/n 的/ude1 弹道导弹/n ，/w 到达/v 首尔/ns 仅/d 耗时/vi 11分15秒/t 。/w 
崔凤完/nr 还/d 指出/v ，/w 目前/t 韩国/nsf 军方/n 使用/v 的/ude1 “/w 杀伤/v 链/ng ”/w 系统/n 很难/d [从/p 技术/n 上/f]/nz 完全/ad 消除/v 朝鲜/nsf 核导弹/n 威胁/vn ，/w 韩方/nr 需/v 构建/vn 覆盖/v 所有/b 高度/d 的/ude1 拦截/vn 系统/n 。/w “/w 杀伤/v 链/ng ”/w 是/vshi 指/v 集/q 探测/vn 、/w 识别/vn 、/w 决策/vn 、/w 打击/v 于/p 一体/n 的/ude1 攻击/vn 系统/n 。/w 
另一方面/c ，/w 韩国/nsf 防/v 长/a 金宽镇/nr 在/p 致辞/vi 中/f 提及/v 韩国/nsf 军方/n 正在/d 构建/v 的/ude1 韩国/nsf 型/k [导弹/n 防御/vn 系统/n]/nz KAMD/x 和/cc “/w 杀伤/v 链/ng ”/w ，/w 认为/v 只要/c 构建/v 这/rzv 两个/mq 核心/n 战略/n [运营/vn 体系/n]/nz ，/w 即可/v 有效/a 消除/v 朝鲜/nsf 核武器/n 和/cc 导弹/n 威胁/vn 。/w 对此/d ，/w 刘承旼/nr 指出/v ，/w 韩国/nsf 拥有/v 的/ude1 “/w 爱国者/n ”/w 导弹/n 是/vshi [防空/vn 武器/n]/nz ，/w 但/c 难以/d 拦截/v 核导弹/n 。/w 韩国/nsf [导弹/n 防御/vn 系统/n]/nz 应/v 从/p 最/d 基本/a 开始/v 重现/vn 设计/vn ，/w 韩国/nsf 如/v 不能/v 部署/vn THAAD/x 和/cc SM/x -/w 3/m 系统/n 的话/udh ，/w 韩国/nsf 全境/n 都/d 有可能/nz 遭到/v 朝鲜/nsf 核导弹/n 攻击/vn 。/w 
目前/t ，/w 韩国/nsf 军方/n 拥有/v PAC/x -/w 2/m “/w 爱国者/n ”/w 导弹/n ，/w 并/cc 在/p 将/d 其/rz 改良/vn 为/p PAC/x -/w 3/m 。/w PAC/x -/w 3/m “/w 爱国者/n ”/w 导弹/n 可/v 在/p [12/m -/w 15/m 公里/q]/mq 的/ude1 高度/d 范围内/nz 进行/vn [1/m 秒钟/qt]/mq 的/ude1 拦截/vn 。/w THAAD/x 系统/n 的/ude1 拦截/vn 高度/d 为/p [40/m -/w 150/m 公里/q]/mq ，/w 可/v 进行/vn [45/m 秒钟/qt]/mq 的/ude1 拦截/vn 。/w SM/x -/w 3/m 系统/n 的/ude1 拦截/vn 高度/d 为/p [70/m -/w 500/m 公里/q]/mq ，/w 可/v 进行/vn 288秒/t 的/ude1 拦截/vn 。/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 徐悦/nr ，/w 审稿/vi ：/w 李小飞/nr )/w 
