在/p 经历/n 20余天/m 的/ude1 预售/vn 后/f ，/w [中国/ns 移动/vn]/nz 版/n iPhone5S/x 以及/cc [5/m C/x]/mq （/w 即/v 新/a iPhone/x ）/w 明日/t 将/d 正式/ad 上市/vn 销售/vn 。/w 记者/nnt 获悉/v ，/w 此次/rz 发售/v 的/ude1 新/a iPhone/x 不仅/c 支持/v [4/m G/x]/mq （/w TD/x -/w LTE/x ）/w 网络/n ，/w 也/d 支持/v 移动/vn [3/m G/x]/mq （/w TD/x -/w SCDMA/x ）/w 网络/n 。/w 同时/c ，/w [中国/ns 移动/vn]/nz 日前/t 亦/d 有/vyou 部分/n 省市/n 公布/v 了/ule “/w [4/m G/x]/mq 飞/vi 享/v 套餐/n ”/w 。/w 
据悉/v ，/w 在/p [中国/ns 联通/v]/ntc 、/w 电信/n 先行/vi 销售/vn [3/m G/x]/mq 版/n 新/a iPhone/x 之后/f ，/w [中国/ns 移动/vn]/nz 出手/vi 摘下/v 苹果/nf ，/w 并/cc 一举/d 令/v 新/a iPhone/x 可以/v 支持/vn TD/x -/w SCDMA/x 和/cc TD/x -/w LTE/x ，/w 成为/v 首家/n 支持/v [4/m G/x]/mq 版/n iPhone/x 的/ude1 运营商/nz 。/w 此前/t ，/w 备受/v 关注/vn 的/ude1 CSFB/x （/w CircuitSwitchedFallback/x ，/w 详见/nz E/x 天下/n 1月8日/t 报道/v ）/w 不/d 成熟/a 问题/n ，/w 记者/nnt 预计/v ，/w 基于/p 苹果/nf 与/cc [中国/ns 移动/vn]/nz 的/ude1 “/w [第一/m 炮/n]/mq ”/w 不会/v “/w 哑炮/n ”/w 的/ude1 认知/vn ，/w 其/rz 技术/n 问题/n 应该/v 基本/a 得以/v 解决/vn —/w —/w 不会/v 像/v 港行/nz 新/a iPhone/x 那样/rzv ，/w 语音/n 回落/vi 慢/a 且/c 通话/vi 质量/n 不/d 高/a 。/w 
事实上/bl ，/w 在/p 上/f 周末/t 苹果/nf 港行/nz 新/a iPhone/x 的/ude1 运营商/nz 设置/v 升级/vn 到/v [15/m ./w 6/m 版本/n]/mq 后/f ，/w [中国/ns 移动/vn]/nz 的/ude1 [3/m G/x]/mq 和/cc [4/m G/x]/mq 可以/v 轻松/a 实现/v 。/w “/w 我/rr 已经/d 成功/a 升级/vi 使用/v ，/w 网络/n 的/ude1 回落/vn 堪称/v ‘/w 秒/qt 回/v ’/w ，/w [语音/n 通话/vi]/nz 也/d 很/d 正常/a 。/w ”/w 1月14日/t ，/w 用户/n 刘生/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 期待/v 国/n 行/ng 的/ude1 表现/vn 更好/d 。/w 分析/v 人士/n 称/v ，/w 此时/r 升级/vi 意味着/v 港行/nz 将/d 分/qt 国/n 行/ng 移动/v 版/n iPhone/x “/w 一杯羹/nz ”/w ，/w 但是/c 同样/d 基于/p [中国/ns 移动/vn]/nz [3/m G/x]/mq 、/w [4/m G/x]/mq 网络/n ，/w 中/f 移动/vn 并不/d 吃亏/a 。/w 
据统计/nz ，/w [中国/ns 移动/vn]/nz 目前/t 在/p 网/n iPhone/x 用户/n 已经/d 超过/v 5000万/m 。/w 
料/n 移动/v 版/n iPhone/x 裸机/n 价格/n 不变/nz 
明天/t 上市/vn 的/ude1 移动/vn 版/n iPhone/x 价格/n 如何/ryv 颇/d 令人/v 关注/vn 。/w 有/vyou 分析/v 人士/n 称/v ，/w 官方/n 裸机/n 价格/n 很可能/nz 跟/p [中国/ns 联通/v]/ntc 、/w 电信/n [3/m G/x]/mq 版/n 售价/n 一致/a 。/w 毕竟/d ，/w 在/p 后者/rzv 已经/d 上市/vn 4个月/t 后/f ，/w 若/c 移动/v 版/n 价格/n 更高/d ，/w 对/p [中国/ns 移动/vn]/nz 发展/v 用户/n 不利/a 。/w 相反/vi ，/w 基于/p [苹果/nf 公司/nis]/ntc “/w 反对/v [合作/vn 伙伴/n]/nz 打/v 低价/n ”/w 的/ude1 一贯/d 做法/n ，/w [中国/ns 移动/vn]/nz 的/ude1 补贴/n 即便/c 可以/v 很高/d ，/w 但/c 也/d 不会/v 降低/vn 移动/v 版/n iPhone/x 的/ude1 裸机/n 价格/n 。/w 
关于/p 新/a iPhone/x 的/ude1 套餐/n ，/w 很/d 可能会/nz 有/vyou 专门/d 的/ude1 合约/n 计划/n 。/w 此前/t ，/w [中国/ns 移动/vn]/nz 部分/n 省市/n 已经/d 公布/v [4/m G/x]/mq 套餐/n ，/w 名为/v “/w [4/m G/x]/mq 飞/vi 享/v 套餐/n ”/w 。/w 此/rzs 套餐/n 为/p 指导性/n 资费/n ，/w 分为/v 手机/n 融合/v 资费/n 和/cc 流量/n 资费/n 。/w 其中/rz ，/w [4/m G/x]/mq 融合/v 资费/n 最低/a 为/p [138/m 元/q]/mq ，/w [4/m G/x]/mq 上网/v 流量/n 资费/n 最低/a [50/m 元/q]/mq 。/w “/w 根据/p 指导性/n 资费/n ，/w 各地/rzs 的/ude1 [4/m G/x]/mq 套餐/n 可以/v 有所/v 不同/a 。/w ”/w 1月14日/t ，/w [广东/ns 移动/vn]/nz 相关/vn 人士/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 不/d 排除/v [广东/ns 移动/vn]/nz 的/ude1 iPhone/x 套餐/n 与/cc 全国/n 稍/d 有/vyou 差异/n 。/w 
目前/t ，/w [广东/ns 移动/vn]/nz 的/ude1 [4/m G/x]/mq 套餐/n 最低/a 为/p [128/m 元/q]/mq ，/w 包含/v [2/m ./w 4/m G/x]/mq 的/ude1 流量/n 。/w “/w 该/rz 套餐/n 会/v 加/v 量/n 不/d 加价/vi ，/w 套餐/n 包/v 里/f 的/ude1 流量/n 会/v 继续/v 增加/vn ，/w 让/v 用户/n 放心/v 大胆/ad 使用/v iPhone/x 。/w ”/w 日前/t ，/w [广州/ns 移动/vn]/ntc 负责/v iPhone/x 业务/n 的/ude1 人士/n 如/v 是/vshi 告诉/v 记者/nnt 。/w 不过/c ，/w 记者/nnt 截稿/v 时/ng ，/w 仍/d 未能/v 明确/a 移动/v 版/n iPhone/x 的/ude1 资费/n 情况/n 。/w （/w 李光焱/nr ）/w 
