日前/t ，/w 在/p 安徽省/ns [双拥/n 模范/n 城/n]/nz （/w 县/n ）/w 命名/v 暨/cc 双拥/n 模范/n 单位/n 和/cc 个人/n 表彰/v 会议/n 上/f ，/w 肥东县/ns 在/p 继/vg 2005年/t 、/w 2009年/t 荣获/v “/w 全省/n 双拥/n 模范县/n ”/w 称号/n 后/f ，/w [第三/m 次/qv]/mq 获/v 此/rzs 殊荣/n 。/w [近几年/qt 来/vf]/nz ，/w 在/p 县委/nis 、/w 县政府/n 的/ude1 [正确/a 领导/n]/nz 下/f ，/w 在/p 全县/n 百万/m 军民/n 的/ude1 [共同/d 努力/ad]/nz 下/f ，/w 肥东县/ns [优抚/vn 安置/vn]/nz 政策/n 得到/v 全面/ad 落实/v ，/w “/w 追思/v 工程/n ”/w 如期/d 完成/v 建设/vn 任务/n ，/w 优抚/v 事业单位/nz 建设/vn 再/d 上/f 新/a 台阶/n ，/w 军/n 地/ude2 双方/n 互/d 办实事/nz ，/w 军民共建/n 喜/v 结/v 硕果/n ，/w 在/p 全县/n 形成/v 了/ule 军/n 爱民/v 、/w 民/ng 拥军/vn 的/ude1 拥军优属/n 、/w 拥政爱民/n 的/ude1 浓厚/a 社会/n 氛围/n ，/w [第三/m 次/qv]/mq 荣获/v “/w 全省/n 双拥/n 模范县/n ”/w 称号/n 乃/v 实至名归/vl 。/w （/w 杨伟光/nr 袁德章/nr 宋孝祥/nr ）/w 
