时间/n 是/vshi 1950年9月27日/t ，/w 再/d 过/uguo [3/m 天/qt]/mq ，/w 就是/v 国庆节/t ，/w 人们/n 沉浸/vi 在/p 喜庆/vi 的/ude1 气氛/n 之中/f 。/w 
但/c 就/d 在/p 几天/mq 以前/f ，/w [北京市/ns 公安局/nis]/nto 得到/v 一个/mq 重要/a 情报/n ，/w 说/v 有/vyou 特务/nnd 、/w 间谍/nnt 可能/v 在/p 国庆节/t 那天/r 进行/vn 重大/a [破坏/v 活动/vn]/nz 。/w 根据/p 我/rr 公安人员/nnd 的/ude1 细致/a 侦察/vn ，/w 很快/d 掌握/v 了/ule 这个/rz 特务/nnd 组织/n 的/ude1 人员/n 及其/cc 住址/n 。/w 这天/rzt 清晨/t [7/m 点/qt]/mq ，/w [北京市/ns 公安局/nis]/nto 的/ude1 干警/n 分头/d 行动/vn ，/w 去/vf 抓捕/v 这些/rz 特务/nnd 。/w 新中国/nz [第/m 一场/mq]/mq 打击/v 外国/n 间谍/nnt 的/ude1 行动/vn 开始/v 了/ule 。/w 
这个/rz 特务/nnd 组织/n 的/ude1 核心/n 人物/n 是/vshi 个/q 美国人/nz ，/w 叫/vi 包瑞德/nr ，/w 是/vshi [美国/nsf 原/b 驻华/vn 大使馆/nis]/nt 武官/nnt 。/w 包瑞德/nr 自/p 1940年/t 来华/vi 后/f ，/w 一贯/d 奉行/v [美国/nsf 政府/nis]/nt [扶/v 蒋/nz 反共/v]/nz 的/ude1 对/p 华/b 政策/n 。/w 抗战/vi 胜利/vn 后/f ，/w 受命/vi 于/p 美国/nsf [驻华/vn 大使/nnt]/nnt 赫尔利/nrf ，/w 以/p [美军/n 观察/v 组/n]/nz 组长/nnt 的/ude1 身份/n ，/w 到/v 延安/ns 会见/v 了/ule 毛泽东/nr 。/w 他/rr 指责/v 毛泽东/nr 在/p 延安/ns 建立/v 人民政府/nis ，/w 建议/n 毛泽东/nr 听从/v 赫尔利/nrf 的话/udh ，/w 派/v 几个人/mq 到/v 国民政府/nt 中/f 去/vf 做官/vi ，/w 听从/v 蒋介石/nr 领导/n ，/w 遭到/v 毛泽东/nr 的/ude1 有力/a 驳斥/v 。/w 
新中国/nz 成立/vi 后/f ，/w [美国/nsf 政府/nis]/nt 敌视/v 中国/ns 。/w 特务/nnd 头子/n 出身/v 的/ude1 美国/nsf 国务卿/nnt 杜勒斯/nrf ，/w 向/p 新中国/nz 周围/f 一些/mq 国家/n 派遣/v 了/ule 一些/mq 高级/a 特务/nnd ，/w 混入/v 美国/nsf 驻/v 各国/rzs 大使馆/nis ，/w 对/p 新中国/nz 形成/v 新月形/gb 的/ude1 特务/nnd 包围圈/n 。/w 
新中国/nz 负责/v 反/vi 国际/n 间谍/nnt 组织/n 的/ude1 是/vshi [公安部/nto 一局/mq]/nt [一/d 处/n]/mq ，/w [一/d 处/n]/mq 的/ude1 侦察/vn 科/n 科长/nnt 曹纯/nr 之/uzhi ，/w 将/d 富有/v 反/vi 国际/n 间谍/nnt 经验/n 的/ude1 [北京/ns 艺专/nis]/nt 日语/n 教授/nnt 徐省吾/nr 借调/v 到/v 侦察/vn 科/n ，/w 协助/v 他/rr 工作/vn 。/w 
徐省吾/nr 是/vshi 一名/mq 爱国/a 知识分子/nnd ，/w 东北/ns 大连/ns 人/n ，/w 早年/t [留学/v 日本/ns]/nz ，/w 日军/n 占领/v 大连/ns 时/ng ，/w 他/rr 被迫/d 为/p 日本人/nz 服务/vn ，/w 以后/f 随/p 日军/n 到/v 了/ule 北平/ns ，/w 被/pbei [华北/ns 军区/nis 情报/n 处/n]/nt 发展/vn 为/p 情报员/nnt ，/w 与/cc 情报/n 科长/nnt 方良/nr [单线/n 联系/v]/nz 。/w 徐省吾/nr 收集/v 的/ude1 材料/n 中/f ，/w 许多/mq 都/d 是/vshi 来自/v 设在/v 北京/ns 的/ude1 [美国/nsf 新闻处/nis]/nt 的/ude1 。/w 
李安东/nr 首先/d 被/pbei 纳入/v 侦察/vn 视线/n 。/w 很快/d ，/w 外线/n 侦察员/nnt 就/d 掌握/v 了/ule 与/cc 李安东/nr 联系/v 密切/ad 的/ude1 意大利人/nz 哲/ng 立/v 、/w 日本人/nz 山口隆一/nrj 、/w 德国人/nz 甘纳斯/nr ，/w 以及/cc [东/f 交/v 民/ng 巷/ng]/ns 法文/nz 图书馆/nis 经理/nnt 魏智/nr 等/udeng 人/n 的/ude1 动向/n 。/w 
接着/c ，/w 曹纯/nr 之/uzhi 又/d 在/p 与/cc 各国/rzs 使馆/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 的/ude1 接触/vn 中/f ，/w 逐步/d 滤出/nz 了/ule [东/f 交/v 民/ng 巷/ng]/ns 一个/mq 开/v 熏鱼/nf 店/n 的/ude1 伊拉克/nsf 女人/n 的/ude1 许多/mq 可疑/a 之/uzhi 处/n 。/w 
李安东/nr ，/w 1896年/t 生于/v 中国/ns 上海/ns 一个/mq 意大利/nsf 商人/nnt 家庭/n ，/w 1919年/t 从/p [意大利/nsf 空军/nis 学校/nis]/nt 毕业/v 后/f 重/a 来/vf 中国/ns ，/w 在/p 天津/ns 开设/v 了/ule 一个/mq 名为/v 意/ng 亚/b 的/ude1 [军火/n 公司/nis]/nz ，/w 成为/v 一名/mq 军火/n 商人/nnt 。/w 1922年/t 加入/v 意大利/nsf 法西斯/n 阵营/n ，/w 并/cc 在/p [北京/ns 组织/n]/nt 法西斯/n 党支部/nis ，/w 自/p 任/v 支部/nis 长/a 。/w 从/p 1933年/t 起/vf ，/w 开始/v 搜集/vn 中国/ns 机密/n 情报/n 。/w 1934年/t 被/pbei [意大利/nsf 政府/nis]/nt 授予/v “/w [意大利/nsf 空军/nis]/nt 指导/v 团/n ”/w 秘书长/nnt 的/ude1 头衔/n ，/w 直接/ad 协助/v 蒋介石/nr 从/p 意大利/nsf 购买/v 了/ule 大批/m 飞机/n 。/w 
1937年/t 抗日战争/nz 爆发/v 后/f ，/w 身为/v [法西斯/n 党/n]/nz 徒/ng 的/ude1 李安东/nr 毫不犹豫/dl 地/ude2 站/vi 在/p 其/rz 盟友/n 日本/ns 一边/d ，/w 与/cc 日本/ns “/w 北/f 支那/n 方面军/n 司令部/nnt 报道/v 部/q ”/w 高级/a 特务/nnd 日高富明/nrj 结成/v 密友/n ，/w 以/p 记者/nnt 名义/n 在/p 华北/ns 各地/rzs 刺探/v 中国/ns 情报/n ，/w 供给/v 日军/n 。/w 
[抗日战争/nz 胜利/vn]/nz 后/f ，/w 李安东/nr 被/pbei [国民党/n 政府/nis]/nt 逮捕/v 。/w 1947年5月17日/t ，/w [国民党/n 政府/nis]/nt 声称/v 其/rz “/w 在/p 中/f 日/b 事件/n 之后/f ，/w 未曾/d 供给/v 日本/ns 军火/n 及/cc 情报/n ”/w ，/w 将/d 他/rr “/w 无罪/vi ”/w 释放/v 了/ule 。/w 
李安东/nr 出狱/vi 后/f 便/d 知道/v 了/ule “/w [救命/vn 恩人/n]/nz ”/w 是/vshi [美国/nsf 战略/n 情报局/nis]/nt 。/w [美国/nsf 情报局/nis]/nt 想/v 让/v 李安东/nr 当/p 他们/rr 的/ude1 情报员/nnt 。/w 1948年3月11日/t ，/w 包瑞德/nr 来到/v 李安东/nr 的/ude1 家/q ，/w [一/d 见/v]/mq 李安东/nr 就/d 紧紧/d 握住/v 他/rr 的/ude1 手/n 说/v ：/w “/w 亲爱的/n 安东尼奥/nrf ，/w 听说/v 您/rr 身体/n 不适/a ，/w 特意/d 来/vf 看望/v 您/rr ，/w 事先/d 未曾/d 预约/v ，/w 您/rr 不/d 见怪/v 吧/y ？/w ”/w 
身为/v 战败国/n 的/ude1 [法西斯/n 党/n]/nz 徒/ng ，/w 受/v 战胜国/n 的/ude1 驻华/vn 武官/nnt 亲临/v 拜访/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 李安东/nr 不敢想/v 象/ng 的/ude1 。/w 此刻/r 的/ude1 李安东/nr 不知/v 说什么/nz 好/a 了/ule 。/w 
随后/d ，/w 两人/mq 就/d 你来我往/n ，/w 成/v 了/ule 好朋友/nz 。/w 包瑞德/nr 就/d 发展/v 李安东/nr 做/v 了/ule 美国/nsf 情报/n 间谍/nnt 。/w 李安东/nr 成/v 了/ule 美国/nsf 间谍/nnt 后/f ，/w 十分/d 卖力/a ，/w 而且/c 着力/vd 发展/vn 自己/rr 的/ude1 间谍/nnt 队伍/n 。/w 他/rr 首先/d 找到/v 日本/ns 间谍/nnt 山口隆一/nrj 充当/v 情报员/nnt ，/w 随后/d 又/d 搜罗/v 来/vf 日/b 籍/ng 特务/nnd 日高富明/nrj 、/w 法籍/nz 特务/nnd 魏智·亨利/nrf 、/w 意大利/nsf 籍/ng 主教/nnt 马迪懦/nr 和/cc 德/b 籍/ng 人/n 甘纳斯/nr 等/udeng 人/n ，/w 大肆/d 刺探/v 我国/n 的/ude1 军事/n 、/w 政治/n 、/w 经济/n 等/udeng 情报/n 。/w 截至/v 北平/ns 解放/v ，/w 李安东/nr 先后/d 向/p 包瑞德/nr 提供/v 情报/n [115/m 件/q]/mq 。/w 
解放后/t ，/w 李安东/nr 以/p 天津/ns 某/rz 贸易公司/nis 北京/ns 代理人/nnt 的/ude1 身份/n 为/p 掩护/v ，/w 继续/v 进行/vn [间谍/nnt 活动/vn]/nz ，/w 并/cc 指示/n 山口隆一/nrj 等/udeng 搜集/v [中央/n 人民政府/nis]/nt 首长/nnt 、/w [中国/ns 人民/n 政治/n 协商/vn 会议/n]/nz 代表/nnt ，/w 以及/cc 中国共产党/nt 和/cc [各/rz 民主党派/n]/nz 、/w 人民团体/n 负责人/nnt 的/ude1 履历/n 、/w 特征/n 、/w 住址/n 、/w 电话/n 和/cc 汽车/n 号码/n ，/w 制成/v 卡片/n ，/w 作为/p 进行/vn 刺杀/v 、/w 绑架/v 的/ude1 准备/vn ，/w 同时/c 还/d 搜集/v 了/ule 大量/m 的/ude1 政治/n 、/w 军事/n 、/w 经济/n 等/udeng 情报/n 。/w 这些/rz 情报/n ，/w 李安/nr 东都/nz 转送/v 给/p 了/ule 包瑞德/nr 。/w 这/rzv 一/m 时期/n ，/w 李安东/nr 共/d 搜集/v 我国/n 各种/rz 情报/n [485/m 件/q]/mq 。/w 
山口隆一/nrj ，/w 中文名/nz 刘逸/nr ，/w 公开/ad 身份/n 是/vshi 法国人/nz 魏智/nr 在/p [东/f 交/v 民/ng 巷/ng]/ns 开设/v 的/ude1 法文/nz 图书馆/nis 中文/nz 部/q [图书/n 目录/n]/nz 编辑/nnt 。/w 此人/r 1927年/t 毕业/v 于/p [日本/ns 东京/nsf 帝国/n 大学/nis 历史系/nit]/nt ，/w 1931年/t 至/p 1933年/t 在/p [中国/ns 东北/ns]/nz 服兵役/vi ，/w 在/p 联队/n 任/v [作战/vi 参谋/nnt]/nnt 。/w 山口隆一/nrj 擅长/v 驾驶/vn 车辆/n 和/cc 使用/v 多种/m 兵器/n ，/w 性格/n 凶残/a ，/w 热衷/v 冒险/vn ，/w 曾/d 同/p [东北/ns 义勇军/n]/nz 多次/mq 作战/vi ，/w 最后/f 被/pbei 义勇/nz 军用/b 手榴弹/n 炸伤/v ，/w 只好/d 退伍/vi 回国/vi 。/w 
1938年/t ，/w 山口隆一/nrj 再次/d 来华/vi ，/w 先后/d 在/p [青岛市/ns 船舶/n 联合/vd 局/n]/nt 、/w [华北/ns 航/vg 业/ng 总会/nis]/nt 担任/v 庶/ng 办/v 主任/nnt 、/w 人事/n 文书/nnt 、/w 辅导/v 科长/nnt 。/w 1944年/t 调任/v 航/vg 业/ng 总会/nis [北平/ns 办事处/nis]/nt 副处长/nnt ，/w 专门/d 负责/v 与/cc [日本/ns 军部/n]/nz 、/w [日本/ns 大使馆/nis]/nt 的/ude1 联络/vn 事务/n 。/w [太平洋/ns 战争/n]/nz 爆发/v 后/f ，/w [日本/ns 侵略者/n]/nz 想/v 利用/vn 中国/ns 轮船/n 为/p 其/rz 搞/v 运输/vn ，/w 在/p “/w [大/a 东亚/ns 省/n]/nz ”/w 设立/v 了/ule “/w [华北/ns 轮船/n 联营/vn 社/n]/nt ”/w ，/w 山口隆一/nrj 便/d 被/pbei 任命/v 为/p 联营/vn 社/n 联络/v 处长/nnt ，/w 负责/v 与/cc 华北/ns 各/rz 轮船/n 公司/nis 接洽/v 。/w 在/p 这个/rz 角色/n 中/f ，/w 山口隆一/nrj 的/ude1 兽性/n 得到/v 了/ule 充分/ad 的/ude1 表现/vn 。/w 他/rr 对/p [中国/ns 船舶/n]/nz 任意/d 无偿/d “/w 征用/v ”/w ，/w 对/p “/w 不合/v 作者/nnt ”/w 寻找/v 各种/rz 借口/n 加以/vx 诬陷/v ，/w 如/v 诬/vg 以/p “/w 通/v 共/d ”/w 或/c “/w 破坏/v 大/a 东亚/ns 新秩序/nz ”/w 等/udeng 罪名/n ，/w 弄得/d [很多/m 人/n]/mq 倾家荡产/al ，/w 甚至/d 惨死/vi 于/p 日本/ns 宪兵/nnd 手中/s 。/w 
这/rzv 一/m 时期/n ，/w 山口隆一/nrj 还/d 在/p 日本/ns 特务/nnd 机关/n “/w [华北/ns 综合/vn 调查所/nis]/nt ”/w 任职/v 。/w 1945年/t ，/w [日本/ns 投降/v]/nz 后/f ，/w 山口隆一/nrj 又/d 被/pbei 国民党/n [国际/n 问题/n 研究所/nis]/nt 看中/v 。/w 1946年4月22日/t ，/w 国民党/n [军事/n 委员会/nis]/nis [国际/n 问题/n 研究所/nis]/nt 为/p 山口隆一/nrj 颁发/v 了/ule 研究所/nis 委任状/n ，/w 令/v 其/rz 负责/v 搜集/vn 、/w 研究/vn 、/w 整理/v 苏联/ns 远东/ns 军事/n 、/w 经济/n ，/w 交通/n 、/w 文化/n 等/udeng 情报/n 资料/n 。/w 
山口隆一/nrj 在/p 充当/v 蒋介石/nr 政府/nis 特务/nnd 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 为/p [美国/nsf 战略/n 情报局/nis]/nt 搞/v 情报/n ，/w 并/cc 从/p 情报局/nis 领取/v 薪金/n 。/w 李安东/nr 与/cc 山口隆一/nrj 是/vshi 1946年/t 在/p 法国人/nz 魏智/nr 在/p [东/f 交/v 民/ng 巷/ng]/ns 开办/v 的/ude1 法文/nz 图书馆/nis 认识/v 的/ude1 。/w 两个人/mq 都/d 与/cc 日本/ns “/w 北/f 支那/n 方面军/n 司令部/nnt 报道/v 部/q ”/w 高级/a 特务/nnd 日高富明/nrj 关系/n 密切/ad ，/w 所以/c ，/w 山口隆一/nrj 就/d 顺理成章/vl 的/ude1 成/v 了/ule 李安东/nr 的/ude1 情报员/nnt 。/w 
李安东/nr 搜罗/v 的/ude1 情报员/nnt 还有/v 德国人/nz 甘纳斯/nr 。/w 甘纳斯/nr 是/vshi [德国/nsf 保/v 世/ng 公司/nis]/nt 北京/ns 代理人/nnt ，/w 1938年/t 来/vf 北京/ns ，/w 1940年/t 与/cc 李安东/nr 相识/vi 。/w 1945年/t 在/p 美国/nsf 驻/v [北平/ns 领事馆/nis]/nt 工作/vn 期间/f ，/w 曾/d 与/cc 李安东/nr 共同/d 为/p 美国/nsf 搜集/v [军事/n 情报/n]/nz 。/w 李安东/nr 要/v 发展/vn 自己/rr 的/ude1 情报员/nnt 队伍/n ，/w 甘纳斯/nr 当然/d 是/vshi 最好/d 的/ude1 人选/n 之一/rz 。/w 
哲/ng 立/v 成为/v 李安东/nr 的/ude1 情报员/nnt ，/w 是因为/c ：/w 一方面/c ，/w 两人/mq 都/d 是/vshi 意大利人/nz ，/w 并且/c 都/d 曾/d 为/p [日本/ns 军队/n]/nt 做/v 过/uguo 间谍/nnt 工作/vn ；/w 另一方面/c ，/w 两人/mq 都/d 与/cc 美国/nsf 间谍/nnt 机关/n 有/vyou 过/uguo 谍报/n 工作/vn 关系/n 。/w 包瑞德/nr 离开/v 北平/ns 时/ng ，/w 哲/ng 立/v 把/pba 自己/rr 的/ude1 妻子/n 霍尔瓦特·伊美娜/nrf 托付/v 给/p 他/rr 带到/v 了/ule 台湾/ns 。/w 
李安东/nr 等/udeng 人/n 之所以/c 能/v 聚集/vn 在/p 一起/s ，/w 并且/c 沆瀣一气/vl ，/w 其中/rz 有一个/mq 缘由/n ，/w 那/rzv 就是/v 他们/rr 都/d 曾/d 为/p 日/b 、/w 美/b 、/w 蒋/nz 以及/cc 本国/rzs 做/v 过/uguo 谍报/n 工作/vn ，/w 并且/c 或多或少/d 都/d 与/cc 包瑞德/nr 有/vyou 过往/vn 来/vf 。/w 
包瑞德/nr 到/v 香港/ns 的/ude1 目的/n 是/vshi 找/v 个/q 能/v 名正言顺/vl 回/v 北京/ns 的/ude1 人/n ，/w 去/vf 与/cc 李安东/nr 秘密/n 接头/n 。/w 他/rr 找到/v 了/ule 曾/d 在/p [燕京/ns 大学/nis]/ntu 向/p 哲/ng 立/v 的/ude1 妻子/n 学/v 过/uguo 钢琴/n 的/ude1 程/n 梦/n 的/ude1 妹妹/n 程娜/nr 。/w 就/d 在/p 包瑞德/nr 物色/v 特使/nnt 时/ng ，/w 侦察/v 科长/nnt 曹纯/nr 之/uzhi 也/d 正在/d 密切/ad 盯着/v 被/pbei 纳入/v 视线/n 的/ude1 李安东/nr 等/udeng 外国人/n 。/w 
1950年9月25日/t ，/w 侦察员/nnt 在/p 天安门/ns 东侧/f 豆腐坊/nz [15/m 号/q]/mq 的/ude1 哲/ng 立/v 家门口/n ，/w 发现/v 了/ule [北京大学/ntu 音乐系/nit]/nt 助/v 教程/n 梦/n 。/w 程梦进/nr 了/ule 哲/ng 立/v 的/ude1 家门/n ，/w 与/cc 哲/ng 立/v 用/p 英语/nz 交谈/vi 了/ule 一会儿/mq ，/w 就/d 告辞/vi 走/v 了/ule 。/w 
程梦/nr 的/ude1 情况/n 很快/d 就/d 被/pbei 报到/vi 了/ule 曹纯/nr 之/uzhi 那里/rzs 。/w 北京/ns 解放前/t ，/w 程梦/nr 曾经/d 向/p 哲/ng 立/v 的/ude1 苏联/ns 妻子/n 霍尔瓦特·伊美娜/nrf 学/v 过/uguo 钢琴/n 。/w 霍尔瓦特/nrf ？/w 伊美娜/nr 1945年/t 曾/d 在/p 程/n 梦/n 就读/vi 的/ude1 [燕京/ns 大学/nis]/ntu 任/v 钢琴/n 教授/nnt 。/w 北京/ns 解放后/t ，/w 霍尔瓦特·伊美娜/nrf 告别/vi 丈夫/n ，/w 跟随/v 包瑞德/nr 去/vf 了/ule 台湾/ns 。/w 
