人民网/nz 合肥/ns 1月16日/t 电/n （/w [见习/vn 记者/nnt]/nz 吴嫣然/nr ）/w 1月16日/t 上午/t ，/w 安徽省/ns 商务/n [工作/vn 会议/n]/nz 在/p 合肥/ns 举行/v 。/w 人民网/nz 安徽/ns 频道/n 记者/nnt 在/p 会议/n 上/f 获悉/v ，/w 2013年/t 安徽省/ns 全年/n [利用/v 外资/n]/nz 首次/m 突破/v 了/ule [百/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 达/v [106/m ./w 9/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 增长/v 23.7%/m 。/w [社会/n 消费品/n 零售/vn 总额/n]/nz 跨上/v 六千亿/m 台阶/n ，/w 达/v [6482/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 14%/m ，/w 增幅/n 继续/v 位居/v 中部/f 第1/m 、/w 全国/n 前列/n 。/w 
2013年/t ，/w 克难/nz 奋进/vi 
2013年/t ，/w 安徽省/ns 推动/v 招商引资/vl 提/v 质/ng 提/v 效/ng ，/w 切实/ad 抓好/v “/w 五大/n 两/m 提/v ”/w 和/cc “/w 四大/n 聚焦/vi ”/w 。/w 其中/rz ，/w 加快/v 开发区/ns 提档/nz 升级/vi [效果/n 显著/ad]/nz 。/w 淮南/ns 、/w [六/m 安/ag]/mq 、/w 宁国/ns 、/w 桐城/ns 等/udeng 4/m 加/v 省级/b 经/p 开/v 区/n 升格/vi 为/p 国家级/b 。/w 截至/v 目前/t ，/w 安徽省/ns “/w 国字号/nz ”/w 经/p 开/v 区/n 达/v [11/m 家/q]/mq ，/w 位居/v 中部/f 第1/m 、/w 全国/n 第4/m 。/w 
在/p 推动/v 城乡/n 流通/vn 体系/n 立体/b 发展/v 方面/n ，/w [安徽省/ns 商务厅/nis]/nto 启动/v 实施/vn “/w 皖/b 货/n 网上行/nz ”/w ，/w 开通/v 淘宝/n “/w 特色/n 中国/ns ?/w 安徽/ns 馆/ng ”/w ，/w 带动/v 地/ude2 产品/n 销售/vn 约/d [10/m 亿元/q]/mq 。/w 合肥/ns 、/w 安庆/ns 、/w 阜阳/ns 、/w 马鞍山/ns 、/w 芜湖/ns 等/udeng [5/m 市/n]/mq 跻身/v 国家/n 物流/n 布局/n 城市/n 。/w 合肥/ns 、/w 芜湖/ns 还是/c [国家/n 电子/n 商务/n 示范/vn 城市/n]/nz 。/w 
2014年/t ，/w 锐意/d 改革/vn 
2014年/t ，/w 安徽/ns 商务/n 工作/vn 主要/b 预期/v 目标/n 为/p ：/w 吸收/v [外商/nnd 直接/ad 投资/vn]/nz 增长/v [15/m %/w 左右/f]/mq ；/w [社会/n 消费品/n 零售/vn 总额/n]/nz 增长/v [12/m %/w 以上/f]/mq ；/w 进出口/vn 增长/v 10%/m ，/w [服务/vn 贸易/vn]/nz 增长/v 15%/m ，/w [对外/vn 直接/ad 投资/vn]/nz 增长/v [15/m %/w 左右/f]/mq 。/w 
“/w 以/p 改革创新/v 为/p 总/b 引领/v ，/w 以/p ‘/w 485/m ’/w 计划/n 为主/vi 抓手/n ，/w 以/p [环境/n 建设/vn]/nz 为主/vi 战场/n ，/w 构筑/v 商务/n 大格局/nz ，/w 打造/v 商务/n 升级版/nz ”/w ，/w 这/rzv 是/vshi 2014年/t 安徽/ns 商务/n 工作/vn 的/ude1 总体/n 要求/n 。/w “/w 485/m ”/w 计划/n 具体/a 指/v 的/ude1 是/vshi “/w 四大/n 通道/n ”/w 、/w “/w 八区/nz 互动/vn ”/w 和/cc “/w 五/m 库/n 合一/vi ”/w 。/w 
“/w 四大/n 通道/n ”/w 作为/p 实施/v “/w 485/m ”/w 计划/n 的/ude1 龙头/n ，/w 着力/vd 提升/v “/w 跨国公司/nis 本土化/v 、/w 本土/n 公司/nis 国际化/vn ”/w 双向/b 投资/v 通道/n ；/w “/w 工业品/n 下乡/vi 、/w 农产品/n 进城/vi ”/w 双向/b 通道/n ；/w “/w 海货/n 入/v 皖/b 、/w 皖/b 货/n 出海/vi ”/w 双向/b 通道/n ；/w “/w 区域/n 大通关/nz 、/w [贸易/vn 便利/an 化/v]/nz ”/w 通道/n 。/w 
如果/c 说/v “/w 四大/n 通道/n ”/w 活跃/a 了/ule 商务/n 发展/vn 的/ude1 经脉/n ，/w 那么/c “/w 八区/nz 互动/vn ”/w 就是/v 构筑/vn 商务/n 发展/vn 的/ude1 脊梁/n 。/w 会议/n 上/f 强调/v ，/w [安徽省/ns 商务厅/nis]/nto 2014年/t 将/d 重点/n 谋划/v 内贸/n 商务/n 改革/vn 和/cc 自贸区/nz 建设/v 问题/n 。/w 加强/v 上海/ns 自贸区/nz 跟踪/vn 研究/vn ，/w 鼓励/v 合肥/ns 、/w 芜湖/ns 、/w 马鞍山/ns 等/udeng 市/n 联合/vd 申报/vn 设立/v 自贸区/nz ，/w 争取/v 成为/v 中/f [西部/f 地区/n]/nz 自贸区/nz 试点/vn 省/n 。/w 
充实/v 项目库/nz 、/w 建/v 好/a 品牌/n 库/n 、/w 扩充/v 企业/n 库/n 、/w 用/p 好/a 政策/n 库/n 、/w 抓/v 实/ad 统计数据库/gi ，/w 为/p 夯实/v 商务/n 发展/vn 的/ude1 基石/n ，/w “/w 五/m 库/n 合一/vi ”/w 也/d 相当/d 重要/a 。/w 今年/t 是/vshi [安徽省/ns 商务厅/nis]/nto 成立/vi 的/ude1 第十个年/t 同/p 。/w 报告/n 中/f 指出/v ，/w 在/p 商务/n 经济发展/v 同时/c 也/d 会/v 注重/v 净化/vn 改革/v 环境/n ，/w 让/v 权力/n 戴/v 上/f “/w 紧箍咒/n ”/w 、/w 涂/v 上/f “/w 防腐剂/n ”/w ，/w 在/p 阳光/n 下/f 运行/vn 。/w 
