1月15日/t 上午/t ，/w 市长/nnt 赵馨群/nr 来到/v 市/n [三/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 青阳/nz 代表团/n ，/w 与/cc 代表/nnt 们/k 一起/s 审议/v 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w ，/w 听取/v 大家/rr 对/p 报告/n 和/cc 政府/nis 工作/vn 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n 。/w 
代表/nnt 们/k 畅所欲言/vl 、/w 各抒己见/vl 。/w 大家/rr [纷纷/d 表示/v]/nz ，/w 报告/n 文风/n 朴实/a 、/w 求真务实/vl 、/w 重点/n 突出/a 、/w 措施/n 具体/a ，/w 具有/v 很强/d 的/ude1 针对性/n 、/w 指导性/n 和/cc 操作性/n ，/w 是/vshi 一个/mq [鼓舞/v 人心/n]/nz 、/w 催人奋进/vl 的/ude1 好/a 报告/n 。/w 审议/v 中/f ，/w 代表/nnt 们/k 还/d 结合/v 青阳县/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 和/cc 各自/rr 工作/vn 实际/n ，/w 就/d 美好/a 乡村/n 建设/vn 、/w 工业/n 和/cc 旅游/vn 发展/vn 、/w 招商引资/vl 、/w [民生/n 工程/n]/nz 、/w [基层/n 组织/n]/nz 建设/vn 等/udeng 问题/n 提出/v 了/ule 针对性/n 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n 。/w 
在/p 认真/ad 听取/v 代表/nnt 们/k 的/ude1 发言/vn 后/f ，/w 赵馨群/nr 代表/nnt 市委/nis 、/w 市政府/n 对/p 各位/rr 代表/nnt 过去/vf 一年/mq 认真/ad [履行/v 职责/n]/nz 并/cc 在/p 各自/rr [工作/vn 岗位/n]/nz 上/f 为/p 池州/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 作出/v 的/ude1 积极/ad 贡献/n ，/w 以及/cc 对/p 政府/nis 工作/vn 的/ude1 支持/vn 与/cc 监督/vn 表示/v 感谢/vn 。/w 对/p 代表/nnt 们/k 提出/v 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n ，/w 赵馨群/nr 与/cc 大家/rr 深入/ad 交换/v 了/ule 看法/n ，/w 并/cc 表示/v 市政府/n 将/d 认真/ad 研究/vn 、/w 充分/ad 吸纳/v 。/w 
赵馨群/nr 指出/v ，/w 当前/t 池州/ns [经济/n 社会/n]/nz 正处于/v 快速/d [发展/vn 阶段/n]/nz ，/w 随着/p [皖江/nz 城市/n 带/v 承接/v 产业/n 转移/v 示范区/n]/nz 、/w 皖南/ns 国际/n [文化/n 旅游/vn]/nz 示范区/n 和/cc 国家/n [生态/n 文明/n]/nz 示范区/n 建设/vn 的/ude1 不断/d 推进/vi ，/w 池州/ns 发展/vn 可谓/v “/w [天时地利/n 人/n 和/cc]/nz ”/w 。/w 青阳县/ns 在/p 全市/n 发展/v 格局/n 中/f 处于/v 举足轻重/vl 的/ude1 地位/n ，/w 长期以来/dl 为/p 全市/n [经济/n 社会/n]/nz 又/d 好/a 又/d 快/a 发展/vn 作出/v 了/ule [重要/a 贡献/n]/nz ，/w 希望/v 青阳县/ns 积极/ad 顺应/v 新形势/nz 新任务/nz 新/a 要求/n ，/w 充分/ad 利用/v 省/n [新型/b 城镇化/vn]/nz 试点/vn 机遇/n ，/w 积极探索/v “/w 人/n 的/ude1 城镇化/vn ”/w 的/ude1 新/a 路径/n ,/w 进一步/d 发挥/v 产业/n 基础/n 比较/d 强/a 的/ude1 优势/n ，/w 加快/v 产业/n 发展/vn ，/w 在/p 旅游/vn 上/f 主动/ad 呼应/vi 九华山/nz 的/ude1 带动/vn ，/w 发展/vn 住宿/vn 、/w 旅游/vn [产品/n 开发/vn]/nz 和/cc 加快/v 美好/a 乡村/n 建设/vn ，/w 为/p 促进/v 全市/n [经济/n 社会/n]/nz 持续/vd 健康/a 较快/d 发展/vn 作出/v 新的/a 更大/d 贡献/n 。/w (/w 记者/nnt 钟斌/nr )/w 
