元月/t 8日/t 上午/t ，/w 我县/r 在/p 公安局/nis 礼堂/n 召开/v 了/ule 2014年/t 县政府/n 安/ag 委会/v 第一次/mq [全体/n 会议/n]/nz ，/w 县委/nis 副书记/nnt 、/w 县长/nnt 刘玉杰/nr ，/w 县委/nis 常委/nnt 、/w [常务/b 副县长/nnt]/nnt 杨家庆/nr 、/w 副县长/nnt 王莉/nr 、/w 王飞/nr 、/w 沈文琪/nr 、/w 曹宏华/nr [出席/v 会议/n]/nz ，/w 县政府/n 安/ag 委会/v 成员/nnt 单位/n [主要/b 负责人/nnt]/nnt 参加/v 了/ule 会议/n ，/w 会议/n 由/p 沈文琪/nr 主持/v 。/w 
县/n 安监局/nis 局长/nnt 宇龙/nr 就/d [今冬/t 明春/nz]/nz [安全/an 生产/vn]/nz 工作/vn 进行/vn 布置/v ，/w 县/n 建设局/nis 、/w 交通局/nis 、/w 公安局/nis 就/d 做好/v [今冬/t 明春/nz]/nz 及/cc [春节/t 期间/f]/nz [安全/an 生产/vn]/nz 工作/vn 进行/vn 发言/vi 。/w 
县委/nis 副书记/nnt 、/w 县长/nnt 刘玉杰/nr 强调/v ，/w 当前/t 是/vshi 各类/r 事故/n 的/ude1 “/w 易/ad 发/v 期/qv ”/w 、/w “/w 多发期/n ”/w ，/w [安全/an 生产/vn]/nz 压力/n 明显/a 加大/v 。/w 各/rz 镇/n 、/w 各/rz [有关/vn 部门/n]/nz 和/cc 单位/n 要/v 务必/d 深入/ad 学习/v 贯彻/vn 习近平/nr 总书记/nnt 在/p 青岛/ns 黄潍/nr 输油管道/nz 爆燃/nz 事故/n 会议/n 上/f 的/ude1 讲话/n 精神/n ，/w 按照/p “/w 管/v 生产/vn 必须/d 管/v 安全/an ，/w 管/v 行业/n 必须/d 管/v 安全/an ，/w 管/v 业务/n 必须/d 管/v 安全/an ”/w 的/ude1 要求/n ，/w 从严/d 落实/v “/w 党政/n 同/p 责/ng 、/w 一岗双责/j ”/w ，/w 切实/ad 把/pba [安全/an 防范/vn]/nz 措施/n 落实/v 到位/vn 。/w 全县/n 上下/f 一定/b 要/v 认真/ad 开展/v [今冬/t 明春/nz]/nz [安全/an 生产/vn]/nz 大/a 检查/vn 督查/vn 工作/vn ，/w 细化/v 监管/vn 措施/n ，/w 严防/v 事故/n 发生/v ，/w 要/v 强化/vn 应急/vn 值守/nz 工作/vn ，/w 保障/v 信息/n 畅通/an ，/w 确保/v “/w 春节/t ”/w 期间/f [安全/an 生产/vn]/nz 形势/n 稳定/an 。/w 
