据/p [日本/ns 共同社/nis]/nt 报道/v ，/w 有关/v [日本/ns 海上/s 自卫队/nis]/nt “/w 大/a 隅/ng ”/w 号/q 运输舰/n 在/p 广岛县/ns 大竹/nz 市/n 近海/s 与/cc 渔船/n 相撞/vi 导致/v 渔船/n 翻船/vi 的/ude1 事故/n ，/w 一名/mq 获救/vi 男性/n 16日/t 表示/v ，/w 朝/tg 相同/a 方向/n 航行/vi 的/ude1 [两/q 艘/q]/mq 船/n 的/ude1 前方/s 出现/v [一/d 艘/q]/mq 货船/n 横穿/v ，/w “/w 大/a 隅/ng ”/w 号/q 为/p 闪避/v 该/rz 货船/n 而/cc 右/f 转舵/nz ，/w 然后/c 再度/d 左/f 转舵/nz 调整/v 方向/n 时/ng 撞/v 上/f 渔船/n 。/w 
16日/t ，/w 伤势/n 严重/a 的/ude1 渔船/n 船员/nnd 大竹宏/nz 治/v 在/p 山口县/ns 岩国市/nz 的/ude1 医院/nis 不/d 治/v 身亡/vi ，/w 加上/v 船长/nnt 高森昶/nr ，/w 事故/n 已/d 造成/v [2/m 人/n]/mq 死亡/vi 。/w 
据/p 获救/vi 船员/nnd 寺冈/nz 章/q 二/m 称/v ，/w 渔船/n 从/p 右侧/f 赶上/v 放缓/v 速度/n 航行/vi 的/ude1 “/w 大/a 隅/ng ”/w 号/q 后/f 减速/vi 前进/vi 。/w 当时，一/t 艘/q 货船/n 从/p 行进/vi 方向/n 的/ude1 右侧/f 靠近/v ，/w 试图/v 横穿/v ，/w 本来/d 位于/v 渔船/n 左/f 后方/s 的/ude1 “/w 大/a 隅/ng ”/w 号/q 遂/d 右/f 转舵/nz 。/w 
货船/n 驶离/v 后/f ，/w “/w 大/a 隅/ng ”/w 号/q 在/p 渔船/n 右侧/f 加速/vi 航行/vi ，/w 并/cc 左/f 转舵/nz 。/w 寺冈/nz 证实/v 称/vn ：/w “/w 渔船/n 右侧/f 被/pbei 撞/v 上/f 后/f 翘起/v ，/w 海水/n 从/p 左侧/f 灌入/vf ，/w 然后/c 就/d 翻/v 了/ule 船/n 。/w ”/w 第6/m 管区/n 海上/s 保安/b 总部/nis (/w 位于/v 广岛/ns )/w 也/d 在/p “/w 大/a 隅/ng ”/w 号/q 左舷/nr 中央/n 的/ude1 靠/v 后/f 处/n 发现/v 撞击/vn 痕迹/n 。/w 
