球迷/n 标语/n 
[北京/ns 时间/n]/nz 1月15日/t 消息/n ，/w 北京队/nt 今天/t 客场/n 挑战/vn 东莞队/nt ，/w 东莞队/nt 现场/s 球迷/n 举出/v 了/ule [很多/m 极/d]/mq 具/vg 刺激性/n 的/ude1 标语/n ，/w 这/rzv 引起/v 了/ule 很大/d 的/ude1 争议/vn 。/w 
通过/p [摄影/vn 记者/nnt]/nnt 拍摄/v 的/ude1 照片/n 可以/v 看出/v ，/w 这些/rz 标语/n 中/f 包括/v 闵鹿蕾/nr 的/ude1 照片/n ，/w 上面/f 写/v 着/uzhe ：/w “/w 闵导/nr ，/w 上/f 腿/n 学习/v 中/f …/w …/w ”/w 还有/v 标语/n 用/p 一个/mq 向上/vi 的/ude1 箭头/n 贴/v 上/f 了/ule 马布里/nr 的/ude1 照片/n ，/w 用/p 一个/mq 向下/vf 的/ude1 照片/n 贴/v 上/f 了/ule 闵鹿蕾/nr 的/ude1 照片/n 。/w 还有/v 更/d 无/v 底线/n 的/ude1 标语/n 把/pba 孙悦/nr 和/cc 兽兽/nz 的/ude1 照片/n PS/x 到/v 一起/s ，/w 写/v 上/f 了/ule “/w 悦悦/nz ，/w 祝/v 你/rr 幸福/a ！/w ”/w 的/ude1 字样/n 。/w 
