据/p 韩联社/nr 报道/v ，/w [韩国/nsf 外交部/nto]/nt 发言人/nnt 赵泰永/nr 16日/t 在/p 例行/v 记者/nnt 会上/n ，/w 再次/d 强烈/a 敦促/v [日本/ns 政府/nis]/nt 解决/v 慰安妇/n 问题/n 。/w 
赵泰永/nr 在/p 会上/n 就/d [美国/nsf 国会/nis]/nt 众议院/n 15日/t 要求/n 美国/nsf 国务卿/nnt 敦促/v [日本/ns 政府/nis]/nt 遵守/v [美国/nsf 众议院/n]/nt 通过/p 的/ude1 “/w 慰安妇/n 决议案/n ”/w [一/d 事/n]/mq 表示/v ，/w 这/rzv 如实/d 反映/v 了/ule [国际/n 社会/n]/nz 如何/ryv 看待/v 日本/ns 曾/d 强征/nz 亚洲/ns 妇女/n 充当/v 慰安妇/n 并/cc 侵犯/v 女性/n 尊严/n 和/cc 人权/n 的/ude1 事情/n 。/w [日本/ns 政府/nis]/nt 必须/d 承认/v 在/p 帝国主义/n 统治/v 时期/n 侵犯/v 女性/n 人权/n 的/ude1 [犯罪/vn 事实/n]/nz ，/w 并/cc 尽早/d 解决问题/v 。/w 
2007年/t ，/w 由/p 美国/nsf 众议员/nnt 迈克·本田/nrf 提出/v 的/ude1 “/w 慰安妇/n 决议案/n ”/w 获得/v 美国/nsf 会/v 众议院/n 批准/v 。/w 决议案/n 谴责/v 日本/ns 在/p 二战/n 期间/f 强征/nz 亚洲/ns [其他/rzv 国家/n]/nz 妇女/n 充当/v 日军/n 慰安妇/n 并/cc 要求/n [日本/ns 政府/nis]/nt 正式/ad 道歉/vi 。/w 
另一方面/c ，/w 就/d 近日/t [韩国/nsf 总统/nnt]/nz 朴槿惠/nr 在/p 接受/v 媒体/n 采访/v 时/ng 表示/v 反对/vn 增设/v 联合国/nt [安理会/n 常任/b 理事国/n]/nt [一/d 事/n]/mq ，/w 赵泰永/nr 说/v ，/w 这/rzv 并/cc 不是/c 同意/v 或/c 反对/v 特定/b 国家/n 加入/v [常任/b 理事国/n]/nz 。/w 
