原/b 标题/n ：/w [正确/a 对待/v]/nz 历史/n 正确/a 评价/v 历史/n 
—/w —/w 学习/v 习近平/nr 同志/n 在/p 纪念/v 毛泽东/nr [同志/n 诞辰/n]/nz [120/m 周年/q]/mq 座谈会/n 上/f 的/ude1 讲话/n 
敢于/v 承认/vn 自己/rr 包括/v [领袖/nnt 人物/n]/nz 的/ude1 失误/vn 和/cc 错误/n 
习近平/nr 同志/n 指出/v ：/w “/w 前事不忘/vl ，/w 后事之师/n 。/w 一个/mq 马克思主义/n 政党/n 对/p 自己/rr 的/ude1 错误/n 所/usuo 抱/v 的/ude1 态度/n ，/w 是/vshi 衡量/v 这个/rz 党/n 是否/v 真正/d 履行/v 对/p [人民/n 群众/n]/nz 所/usuo 负责任/nz 的/ude1 一个/mq 最重要/nz 最/d 可靠/a 的/ude1 尺度/n 。/w ”/w 我们/rr 党/n 在/p 发展/v 历程/n 中/f 经历/n 过/uguo 不少/m 失误/vn 和/cc 挫折/n ，/w 最/d 难能可贵/vl 的/ude1 ，/w 是/vshi 敢于/v 公开/ad 承认/v 并/cc 纠正/v 自己/rr 的/ude1 错误/n 。/w 
[邓小平/nr 同志/n]/nz 同样/d 重视/v 总结/vn [历史/n 教训/n]/nz 。/w 他/rr 指出/v ：/w “/w 我们/rr 现在/t 的/ude1 路线/n 、/w 方针/n 、/w 政策/n 是/vshi 在/p 总结/v 了/ule 成功/a 时期/n 的/ude1 经验/n 、/w 失败/vi 时期/n 的/ude1 经验/n 和/cc 遭受/v 挫折/n 时期/n 的/ude1 经验/n 后/f 制定/v 的/ude1 。/w 历史/n 上/f 成功/a 的/ude1 经验/n 是/vshi [宝贵/a 财富/n]/nz ，/w 错误/n 的/ude1 经验/n 、/w 失败/vi 的/ude1 经验/n 也/d 是/vshi [宝贵/a 财富/n]/nz 。/w 这样/rzv 来/vf 制定/v [方针/n 政策/n]/nz ，/w 就/d 能/v 统一/vn 全党/n 思想/n ，/w 达到/v 新的/a 团结/v 。/w 这样/rzv 的/ude1 基础/n 是/vshi 最/d 可靠/a 的/ude1 。/w ”/w 他/rr 还/d 说/v ：/w “/w 应该/v 说/v ‘/w 文化大革命/nz ’/w 也/d 有/vyou 一/m ‘/w 功/n ’/w ，/w 它/rr 提供/v 了/ule 反面/n 教训/n 。/w 没有/v ‘/w 文化大革命/nz ’/w 的/ude1 教训/n ，/w 就/d 不/d 可能/v 制定/vn [十一届/n 三中全会/n]/nz 以来/f 的/ude1 思想/n 、/w 政治/n 、/w 组织/n 路线/n 和/cc 一系列/b 政策/n ”/w 。/w [邓小平/nr 同志/n]/nz 能够/v 领导/n [全党/n 全国/n 人民/n]/nz 成功/a 开创/v [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz ，/w 同/p 他/rr 在/p “/w 文化大革命/nz ”/w 中/f 两次/mq 被/pbei 打倒/v 、/w 深刻/a 总结/v 党/n 犯错误/v 的/ude1 教训/n 有/vyou [直接/ad 关系/n]/nz 。/w [邓小平/nr 同志/n]/nz 主持/v 起草/vn 、/w 党/n 的/ude1 [十一届/n 六中全会/n]/nz 通过/p 的/ude1 《/w 关于/p [建国/vi 以来/f]/nz 党/n 的/ude1 若干/m 历史/n 问题/n 的/ude1 决议/n 》/w ，/w 既/c 纠正/v 了/ule 毛泽东/nr 同志/n 晚年/t 的/ude1 错误/n ，/w 又/d 维护/v 了/ule 毛泽东/nr 同志/n 和/cc 毛泽东思想/n 的/ude1 历史/n 地位/n ，/w 是/vshi 马克思主义/n [科学/n 态度/n]/nz 和/cc 求实/vi 精神/n 的/ude1 集中/vn 体现/v 。/w 
习近平/nr 同志/n 强调/v ，/w 要/v [正确/a 对待/v]/nz 党/n 在/p 前进/vi 道路/n 上/f 经历/n 的/ude1 失误/vn 和/cc 曲折/a 。/w 他/rr 认为/v ，/w 人世间/n 没有/v 一帆风顺/vl 的/ude1 事业/n 。/w 综观/v [世界/n 历史/n]/nz ，/w 任何/rz 一个/mq 国家/n 、/w 一个/mq 民族/n 的/ude1 发展/vn ，/w 都会/n 跌宕起伏/al 甚至/d 充满/v 曲折/a 。/w “/w [艰难/a 困苦/an]/nz ，/w [玉/n 汝/Rg 于/p 成/v]/nz ”/w ，/w 这/rzv 是/vshi 一切/rz [正义/n 事业/n]/nz 胜利/vn 的/ude1 逻辑/n 。/w 从/p 成功/a 中/f 吸取/v 经验/n ，/w 从/p 失误/vn 中/f [吸取/v 教训/n]/nz ，/w 不断/d 开辟/v 走向/vn 胜利/vn 的/ude1 道路/n ，/w 这/rzv 就是/v 共产党人/n 的/ude1 [历史/n 进程/n]/nz 。/w 自己/rr 的/ude1 经验/n ，/w 包括/v 自己/rr 的/ude1 失误/vn ，/w 是/vshi 最好/d 的/ude1 [历史/n 教科书/n]/nz 。/w 
正确/a 分析/vn 失误/vn 和/cc 错误/n 产生/v 的/ude1 原因/n 
习近平/nr 同志/n 指出/v ：/w “/w 毛泽东/nr 同志/n 晚年/t 的/ude1 错误/n 有/vyou 其/rz 主观/a 因素/n 和/cc 个人/n 责任/n ，/w 还/d 在于/v 复杂/a 的/ude1 国内/s 国际/n 的/ude1 [社会/n 历史/n]/nz 原因/n ，/w 应该/v 全面/ad 、/w 历史/n 、/w 辩证/b 地/ude2 看待/v 和/cc 分析/vn 。/w ”/w 这/rzv 一/m 论述/vn 为/p 我们/rr 观察/v 和/cc 审视/v 毛泽东/nr 同志/n 晚年/t 错误/n 提供/v 了/ule [科学/n 方法/n]/nz 。/w 
毛泽东/nr 同志/n 晚年/t 犯错误/v 确/d 有/vyou 其/rz 主观/a 因素/n 和/cc 个人/n 责任/n 。/w 比如/v ，/w 他/rr 领导/n [经济/n 建设/vn]/nz 尤其/d 是/vshi 现代化/vn 工业/n 建设/vn 的/ude1 经验/n 不足/an ；/w 在/p 建设/v 时期/n 自觉/a 不/d 自觉/a 地/ude2 照搬/v [革命/vn 战争/n]/nz 年代/n 的/ude1 成功/a 做法/n ；/w 注重/v [政治/n 运动/vn]/nz 和/cc 阶级斗争/n ，/w 对/p [经济/n 建设/vn]/nz 没有/v [始终/d 一贯/d]/nz 地/ude2 重视/v ；/w 一系列/b 胜利/vn 使/v 他/rr 晚年/t 产生/v 了/ule 骄傲/an 情绪/n ，/w 不大/d 听得/v 进/vn 党/n 内外/f 不同/a 意见/n ，/w 等等/udeng 。/w 有些/rz 问题/n ，/w 在/p 错误/n 出现/v [严重/a 后果/n]/nz 后/f ，/w 他/rr 自己/rr 也/d 有所/v 察觉/vn 。/w 
从/p 更大/d 的/ude1 空间/n 和/cc 更长/d 的/ude1 时间/n 范围/n 观察/v ，/w 毛泽东/nr 同志/n 的/ude1 晚年/t 错误/n 又/d 确/d 有/vyou 复杂/a 的/ude1 国内/s 国际/n 的/ude1 [社会/n 历史/n]/nz 原因/n 。/w 比如/v ：/w 发动/v “/w 大跃进/n ”/w 运动/vn ，/w 是/vshi 希望/v 以/p 最快/d 的/ude1 速度/n 改变/v [贫穷/a 落后/a]/nz 面貌/n ，/w 使/v 中国/ns 真正/d 发展/vn 强大/a 起来/vf ，/w 反映/v 了/ule [干部/nnt 群众/n]/nz 的/ude1 普遍/ad 愿望/n 。/w 因此/c ，/w [头脑/n 发热/vi]/nz 的/ude1 现象/n ，/w 不仅/c 毛泽东/nr 同志/n 有/vyou ，/w 其他/rzv 中央/n 领导/n 同志/n 有/vyou ，/w 在/p [党员/nnt 干部/nnt]/nz 中/f 也/d 较为/d 普遍/ad 地/ude2 存在/v 。/w 实行/v “/w 单一/a 公有制/n 、/w 单一/a 计划经济/n 、/w 单一/a 按劳分配/vl 、/w 单一/a 农业/n 集体/n 经营/vn ”/w 的/ude1 体制/n 和/cc 政策/n ，/w 跟/p [那个/rz 时代/n]/nz 社会主义/n 的/ude1 [理论/n 与/cc 实践/vn]/nz 密切相关/v 。/w 马克思/nrf 、/w 恩格斯/nrf 等/udeng 人/n 设想/vn 的/ude1 社会主义/n 和/cc 苏联/ns 等/udeng 国/n 实践/vn 的/ude1 社会主义/n ，/w 就/d 提供/v 了/ule 这样/rzv 一种/mq 社会主义/n 模式/n ，/w 若/c 有/vyou 不同/a 便/d 很容易/nz 被/pbei 认为/v 离经叛道/vl 。/w 遭受/v [西方/ns 国家/n]/nz 包围/v 封锁/vn ，/w 再/d 加上/v 后来/t [中苏/n 关系/n]/nz 破裂/vi ，/w 来自/v 外部/f 的/ude1 巨大/a 压力/n ，/w 不可避免/vl 地/ude2 会/v 对/p 确定/v [党/n 和/cc 国家/n]/nz 的/ude1 [中心/nis 任务/n]/nz 以及/cc 各项/r [方针/n 政策/n]/nz 产生/v [重大/a 影响/vn]/nz 。/w 包括/v 采取/v “/w 一边倒/vi ”/w 的/ude1 对外/vn 政策/n ，/w 长期/d 处于/v 备战/vn 状态/n ，/w 希望/v 以/p 超高/b 速度/n 发展/vn 起来/vf ，/w 过分/ad 强调/v 阶级斗争/n 等/udeng 。/w 由于/p 长期/d 处于/v [革命/vn 战争/n]/nz 环境/n ，/w 又/d 受到/v [封建主义/n 思想/n]/nz 残余/n 的/ude1 影响/vn ，/w [党/n 和/cc 国家/n]/nz 没/d 能/v 健全/v [民主/a 制度/n]/nz ，/w 致使/v 领导人/nnt 的/ude1 权力/n 过分/ad 集中/v ，/w 缺乏/v 有效/a 的/ude1 监督/vn [制约/vn 机制/n]/nz ，/w 一旦/d 领导人/nnt 的/ude1 认识/vn 出现/v 失误/vn 便/d 很容易/nz 变成/v 党/n 的/ude1 [决策/vn 失误/vn]/nz ，/w 而/cc 失误/vn 出现/v 后/f 也/d 难以/d 得到/v 及时/ad 有效/a 的/ude1 纠正/vn 。/w 
习近平/nr 同志/n 还/d 说/v ：/w “/w 革命/vn 领袖/nnt 是/vshi 人/n 不是/c 神/n 。/w 尽管/c 他们/rr 拥有/v 很高/d 的/ude1 理论/n 水平/n 、/w 丰富/a 的/ude1 斗争/vn 经验/n 、/w 卓越/a 的/ude1 [领导/n 才能/n]/nz ，/w 但/c 这/rzv 并不/d 意味着/v 他们/rr 的/ude1 认识/vn 和/cc 行动/vn 可以/v 不/d 受/v 时代/n 条件/n 限制/vn 。/w ”/w 同样/d 是/vshi 毛泽东/nr 同志/n ，/w 领导/n 新民主主义革命/n 、/w [社会主义/n 革命/vn]/nz 取得/v 了/ule 一个/mq 又/d 一个/mq 辉煌/a 胜利/vn ，/w 而/cc 在/p [社会主义/n 建设/vn]/nz 问题/n 上/f ，/w 却/d 发生/v 很多/m 失误/vn ，/w 造成/v 巨大/a 损失/n 。/w 我们/rr 回顾过去/v 的/ude1 曲折/a 历史/n ，/w 分析/v 毛泽东/nr 同志/n 晚年/t 犯错误/v 的/ude1 原因/n ，/w 应该/v 汲取/vn [历史/n 教训/n]/nz ，/w 不再/d 重犯/v 过去/vn 的/ude1 错误/n 。/w “/w 不能/v 因为/c 他们/rr 伟大/a 就/d 把/pba 他们/rr 像/v 神/n 那样/rzv 顶礼膜拜/nz ，/w 不/d 容许/v 提出/v 并/cc 纠正/v 他们/rr 的/ude1 失误/vn 和/cc 错误/n 。/w ”/w 如果/c 那样/rzv ，/w 就/d 不/d 可能/v 真正/d 认同/v [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz ，/w 甚至/d 有可能/nz 重犯/v 过去/vn 的/ude1 错误/n 。/w 
此前/t ，/w 习近平/nr 同志/n 针对/p 在/p 党/n 的/ude1 历史/n 问题/n 上/f 存在/v 的/ude1 两种/mq 错误/n 思潮/n ，/w 指出/v 不能/v 用/p 改革开放/v 后/f 的/ude1 [历史/n 时期/n]/nz 否定/v 改革开放/v 前/f 的/ude1 [历史/n 时期/n]/nz ，/w 也/d 不能/v 用/p 改革开放/v 前/f 的/ude1 [历史/n 时期/n]/nz 否定/v 改革开放/v 后/f 的/ude1 [历史/n 时期/n]/nz 。/w 这次/r 讲话/n 又/d 明确/a 提出/v ，/w 既/c 不能不/d 承认/v 毛泽东/nr 的/ude1 晚年/t 错误/n ，/w 也/d 不能/v 全盘/d 否定/v 毛泽东/nr 的/ude1 历史/n 功绩/n 。/w 其/rz 精神/n 是/vshi 完全/ad 一致/a 的/ude1 ，/w 都/d 是/vshi 对/p 《/w 关于/p [建国/vi 以来/f]/nz 党/n 的/ude1 若干/m 历史/n 问题/n 的/ude1 决议/n 》/w 基本/a 观点/n 在/p [新形势/nz 下/f]/nz 的/ude1 进一步/d 发展/vn 。/w 
坚决/ad 纠正/v 错误/n 以史为鉴/vl 更好/d 前进/vi 
习近平/nr 同志/n 指出/v ：/w “/w 历史/n 总是/d 向前/vi 发展/vn 的/ude1 ，/w 我们/rr 总结/v 和/cc 吸取/v [历史/n 教训/n]/nz ，/w 目的/n 是/vshi 以史为鉴/vl 、/w 更好/d 前进/vi 。/w ”/w [十一届/n 三中全会/n]/nz 以来/f ，/w 我们/rr 党/n 在/p 深刻/a 总结/v 历史/n [经验/n 教训/n]/nz 的/ude1 基础上/nz ，/w 坚决/ad 纠正/v 过去/vn 所/usuo 犯/v 的/ude1 各种/rz 错误/n ，/w 继承/v 各/rz 方面/n 成就/n 和/cc 经验/n ，/w 成功/a 开创/v 和/cc 发展/vn 了/ule [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz 。/w 
一/m 是/vshi 开辟/v 了/ule [中国/ns 特色/n 社会主义/n 道路/n]/nz 。/w 毛泽东/nr 同志/n 为/p 探索/v 中国/ns [社会主义/n 建设/vn]/nz 道路/n 付出/v 了/ule 艰辛/an 努力/ad ，/w 取得/v 了/ule 不少/m 成就/n 。/w 但/c 总体/n 上/f 说/v ，/w 对/p [苏联/ns 模式/n]/nz 弊端/n ，/w 对/p 马克思主义/n 经典/n 作家/nnt 关于/p [社会主义/n 社会/n]/nz 一些/mq 重要/a 设想/vn ，/w 认识/v 上/f 存在/v 偏差/n ，/w 等等/udeng ，/w 因而/c 在/p 探索/v 中/f 出现/v 了/ule 严重/a 失误/vn 和/cc 挫折/n 。/w [邓小平/nr 同志/n]/nz 总结/v [历史/n 教训/n]/nz ，/w 深刻/a 提出/v 要/v 搞清楚/nz “/w 什么/ry 是/vshi 社会主义/n 、/w 怎样/ryv 建设/v 社会主义/n ”/w 这个/rz 首要/b 的/ude1 [根本/a 问题/n]/nz ，/w 并/cc 明确/a 提出/v “/w 走/v 自己/rr 的/ude1 道路/n ，/w 建设/vn 有/vyou [中国/ns 特色/n]/nz 的/ude1 社会主义/n ”/w 的/ude1 历史性/n 结论/n 。/w 35年/t 来/vf ，/w 中国共产党/nt 人/n 成功/a 走出/v [中国/ns 特色/n 社会主义/n 道路/n]/nz ，/w 在/p 实践中/nz 取得/v 了/ule 举世瞩目/bl 的/ude1 [伟大/a 成就/n]/nz 。/w 
二/m 是/vshi 创立/v 了/ule [中国/ns 特色/n 社会主义/n 理论/n 体系/n]/nz 。/w 毛泽东/nr 同志/n 在/p 探索/v 中国/ns [社会主义/n 建设/vn]/nz 道路/n 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 提出/v 了/ule 一系列/b 正确/a 的/ude1 理论/n 和/cc 观点/n 。/w 比如/v ，/w 关于/p 十大/mq 关系/n 的/ude1 思想/n ，/w 关于/p [正确/a 处理/vn]/nz [人民/n 内部/f 矛盾/an]/nz 的/ude1 思想/n ，/w 关于/p 独立自主/vl 的/ude1 [和平/n 外交/n]/nz 思想/n ，/w 关于/p [执政党/n 建设/vn]/nz 和/cc [人民/n 军队/n]/nt 建设/vn 的/ude1 思想/n 等/udeng 。/w 但是/c ，/w 他/rr 的/ude1 有些/rz 正确/a 观点/n 没/d 能/v 展开/vn 和/cc 系统化/v ，/w 有些/rz 正确/a 思想/n 没/d 能/v 坚持/v 下去/vf ，/w 有些/rz 甚至/d 走向/v 反面/n ，/w 后来/t 形成/v 所谓/vn “/w [无产阶级/n 专政/n]/nz 下/f [继续/v 革命/vn]/nz 的/ude1 理论/n ”/w 。/w “/w 文化大革命/nz ”/w 结束/v 后/f ，/w 以/p [邓小平/nr 同志/n]/nz 为/p 代表/nnt 的/ude1 中国共产党/nt 人/n 以/p 极大/a 的/ude1 理论/n 勇气/n 拨乱反正/vl ，/w 抛弃/v 过去/vn 的/ude1 错误/n 理论/n ，/w 继承/v 和/cc 发展/v 毛泽东思想/n ，/w 并/cc 在/p 改革开放/v 中/f 推进/vi 理论/n 创新/vi ，/w 创立/v 了/ule 包括/v 邓小平理论/n 、/w “/w [三/m 个/q 代表/nnt]/nz ”/w [重要/a 思想/n]/nz 和/cc [科学/n 发展观/n]/nz 在/p 内/f 的/ude1 [中国/ns 特色/n 社会主义/n 理论/n 体系/n]/nz ，/w 丰富/a 和/cc 发展/vn 了/ule 马克思主义/n 。/w 
三/m 是/vshi 健全/v 了/ule [中国/ns 特色/n 社会主义/n 制度/n]/nz 。/w 在/p 毛泽东/nr 同志/n 领导/n 下/f ，/w 我们/rr 建立/v 了/ule [人民/n 代表大会/n 制度/n]/nz 、/w 中国共产党/nt 领导/n 的/ude1 [多党/nz 合作/vn 和/cc 政治/n 协商/vn 制度/n]/nz 、/w [民族/n 区域/n 自治/vn 制度/n]/nz ，/w 确立/v 了/ule 马克思主义/n 在/p [意识形态/n 领域/n]/nz 的/ude1 指导/vn 地位/n ，/w 这些/rz 都/d 为/p [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz 奠定/v 了/ule 制度/n 基础/n 。/w 改革开放/v 以来/f ，/w 我们/rr 党/n 在/p 坚持/v 社会主义/n [基本/a 政治/n 制度/n]/nz 和/cc 公有制/n 主体/n 地位/n 的/ude1 基础上/nz ，/w 不断/d 改革/v [经济/n 体制/n]/nz 、/w [政治/n 体制/n]/nz 和/cc 其他/rzv 方面/n 的/ude1 体制/n ，/w 建立/v [社会主义/n 初级/b 阶段/n]/nz [基本/a 经济/n 制度/n]/nz 、/w [基层/n 群众/n 自治/vn 制度/n]/nz 和/cc [中国/ns 特色/n 社会主义/n 法律/n 体系/n]/nz ，/w 健全/v 了/ule [中国/ns 特色/n 社会主义/n 制度/n]/nz 。/w 这/rzv 一/m 制度/n 经受/v 了/ule 实践/vn 检验/vn ，/w 发挥/v 了/ule 巨大/a 优越性/n 。/w 
从/p 历史/n 的/ude1 回顾/vn 中/f 可以/v 看到/v ，/w [中国/ns 特色/n 社会主义/n 道路/n]/nz 、/w [理论/n 体系/n]/nz 、/w 制度/n 的/ude1 形成/vn 和/cc 发展/vn ，/w 都/d 与/cc 毛泽东/nr 同志/n 的/ude1 努力/ad 和/cc 探索/v 有着/v [密切/ad 关系/n]/nz 。/w 正如/v 习近平/nr 同志/n 所/usuo 指出/v 的/ude1 ：/w “/w [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz 不是/c 从/p 天上/s 掉/v 下来/vf 的/ude1 ，/w 是/vshi 党/n 和/cc 人民/n 历尽/v 千辛万苦/n 、/w 付出/v 各种/rz 代价/n 取得/v 的/ude1 根本/a 成就/n 。/w 改革开放/v 前/f 的/ude1 社会主义/n 实践/vn 探索/v ，/w 是/vshi 党/n 和/cc 人民/n 在/p 历史/n 新时期/nz 把握/v 现实/n 、/w 创造/v 未来/t 的/ude1 出发/vn 阵地/n ，/w 没有/v 它/rr 提供/v 的/ude1 [正反/b 两/q 方面/n]/nz 的/ude1 历史/n 经验/n ，/w 没有/v 它/rr 积累/v 的/ude1 思想/n 成果/n 、/w 物质/n 成果/n 、/w 制度/n 成果/n ，/w 改革开放/v 也/d 难以/d 顺利/ad 推进/vi 。/w 一切/rz 向前/vi 走/v ，/w 都/d 不能/v 忘记/v 走过/v 的/ude1 路/n ；/w 走/v 得/ude3 再远/nz 、/w 走到/vf 再/d 光辉/a 的/ude1 未来/t ，/w 也/d 不能/v 忘记/v 走过/v 的/ude1 过去/vn 。/w ”/w 
习近平/nr 同志/n 对待/v 历史/n 的/ude1 态度/n 和/cc 方法/n ，/w 给/p 我们/rr 以/p 深刻/a 的/ude1 教益/n 。/w 我们/rr 要/v 珍视/vn 中华民族/n [5000/m 多年/mq]/mq 的/ude1 文明史/n 、/w [中国/ns 人民/n]/nz 近代/t 以来/f [170/m 多年/mq]/mq 的/ude1 斗争史/nz 、/w 中国共产党/nt [90/m 多年/mq]/mq 的/ude1 奋斗/vn 史/ng 、/w 中华人民共和国/ns [60/m 多年/mq]/mq 的/ude1 发展史/n 、/w 改革开放/v [30/m 多年/mq]/mq 的/ude1 创业史/n ，/w 把/pba 一代/n 一代/n 中国共产党/nt 人/n 开创/v 和/cc 发展/vn 的/ude1 [伟大/a 事业/n]/nz 坚持/v 好/a 、/w 发展/vn 好/a ，/w 毫不动摇/vl 走/v 党/n 和/cc 人民/n 在/p 长期/d 实践/vn 探索/v 中/f 开辟/v 出来/vf 的/ude1 正确/a 道路/n 。/w 
（/w 作者/nnt ：/w [中共中央/nt 党校/nis]/nt 常务/b 副校长/nnt ）/w 
