昨日/t ，/w 颍州/nz 晚报/n 记者/nnt 从/p [阜阳/ns 军分区/nis 党委/nis]/nt 扩大会议/nz 上/f 获悉/v ，/w 2014年/t ，/w [阜阳/ns 军分区/nis]/nt 将/d 对/p 县市/n 区/n 人武部/nis 实施/v “/w 主官/nnt 工程/n ”/w ，/w 把/pba 单位/n 绩效/n 与/cc “/w 主官/nnt ”/w 进步/vn 、/w 立功受奖/v 挂钩/vn ，/w 完/vi 不成/v 工作/vn 任务/n 将/d 受罚/vi 。/w 市/n 及/cc [阜阳/ns 军分区/nis]/nt 领导/n 于/p 勇/ag 、/w 周厚宽/nr 、/w 曾鹏翔/nr 、/w 甘宁/nr 、/w 赵世文/nr 、/w 吴伯进/nr [出席/v 会议/n]/nz 。/w 
去年/t ，/w [阜阳/ns 军分区/nis]/nt 全面/ad 建设/vn 和/cc [国防/n 后备/b 力量/n]/nz 建设/vn 呈现/v 出/vf [稳步/d 发展/vn]/nz 、/w 整体/n 提高/v 的/ude1 良好/a 局面/n 。/w 今年/t ，/w [阜阳/ns 军分区/nis]/nt 将/d 在/p 依法/d 从严/d 治军/vi 的/ude1 同时/c ，/w 从严/d 治/v 官/n 、/w 从严/d 执纪/vn ，/w 对/p 各县/r 市区/s 人武部/nis 考核/vn 实行/v “/w 主官/nnt 工程/n ”/w ，/w 将/d 建立/v 主官/nnt 工程/n 述职/vn 制度/n ，/w 每/rz 季/ng 向/p 本级/r 党委/nis 报告/n 主官/nnt 工程/n 履/vg 职/ng 和/cc 进展/vn 情况/n ，/w 每/rz 季/ng 两级/mq 主官/nnt 讲评/v 本级/r 机关/n 主管/v [履行/v 职责/n]/nz 绩效/n ，/w 每半年/nz [军分区/nis 党委/nis]/nt 考评/v 县市/n 区/n [人武部/nis 党委/nis]/nt 主官/nnt 工程/n 落实/v 绩效/n 。/w 
同时/c ，/w [阜阳/ns 军分区/nis]/nt 还/d 将/d 把/pba 主官/nnt 工程/n 完成/v 好坏/n 、/w 单位/n 与/cc 部门/n [工作/vn 绩效/n]/nz 与/cc 个人/n 进步/vn 和/cc 立功受奖/v 挂钩/vn 。/w 连续/a 两年/mq 取得/v 前/f [三/m 名/q]/mq 的/ude1 单位/n 主官/nnt 、/w [部门/n 主管/vn]/nnt ，/w 优先/vd 推荐/v 使用/vn 、/w 立功受奖/v ，/w 反之/c 取消/v 推荐/vn 和/cc 立功受奖/v 资格/n ，/w 先/d 安排/v 转业/vn 。/w 完/vi 不成/v 年度/n 任务/n 或/c 所属/n 单位/n [绩效/n 考评/vn]/nz 成绩/n 达/v 不到/v 总分/n 60%/m 的/ude1 人武部/nis 主官/nnt 、/w 机关/n 主管/vn ，/w 将/d 根据/p 情况/n 给予/vn 处理/vn 。/w （/w 记者/nnt 牛桂芹/nr 通讯员/nnt 胡天际/nr ）/w 
