原/b 标题/n 【/w 河北/ns 回应/vn “/w 村民/n 出/vf 逃躲/nz 征地/vn ”/w ：/w 市县/n 无/v 征地/vn 权/n 】/w 
据/p 新华社/nt 电/n 1月4日/t 起/vf ，/w [河北省/ns 永年县/ns 广府镇/ns 政府/nis]/nt 开始/v 对/p 所/usuo 辖/v 的/ude1 吕堤/nr 、/w 前/f 当头/vi 、/w 永/d 北/f 等/udeng 村/n 的/ude1 [几百/m 亩/q]/mq 土地/n 进行/vn 征收/vn 。/w 村民/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 近些/nz 天/qt 来/vf ，/w 县/n 卫生局/nis 和/cc 教育局/nis [数百/m 名/q]/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 进/vf 村/n ，/w 警车/n 、/w 救护车/n 齐/a 上阵/vi 。/w 孩子/n 的/ude1 教育/vn 、/w 亲属/n 的/ude1 公职/nnt ，/w 都/d 成/v 了/ule 要挟/v 筹码/n 。/w 很多/m 村民/n 被/pbei 逼着/v 签/v 了/ule 协议/n ，/w 拒签/nz 的/ude1 村民/n 则/d 四处/d “/w 外逃/vi ”/w 躲避/v 。/w 
村民/n 们/k 向/p 记者/nnt 提供/v 了/ule 名为/v “/w 占地/v 补偿/vn 合同书/nz ”/w 的/ude1 协议/n ，/w 上面/f 没有/v 说明/vn 合法/a 征地/vn 的/ude1 理由/n 、/w 征地/vn 用途/n ，/w 只/d 标明/v 每年/r [800/m 斤/q]/mq 小麦/n 、/w [800/m 斤/q]/mq 玉米/nf 的/ude1 补偿/vn 标准/n 。/w 
吕堤村/ns 村民/n 说/v ，/w 一亩地/nz 一年/mq 收/v 一季/mq 芹菜/n 和/cc 一季/mq 大蒜/n ，/w 能/v 有/vyou [2/m ./w 5/m 万元/q]/mq 收入/n 。/w 占地/v 给/p 的/ude1 补偿/vn ，/w 一年/mq 还/d 不到/v [2000/m 元/q]/mq 。/w 
媒体/n 曝光/vi 此事/r 后/f ，/w 永年县/ns 13日/t 发出/v 通报/vn 给予/vn 回应/vn 。/w 根据/p 通报/v ，/w 征地/vn 是/vshi 为了/p 建/v 学校/nis 和/cc 医院/nis 。/w 短短/z 一个/mq 星期/n ，/w 项目/n 占地/v 涉及/vn 的/ude1 [422/m 户/q]/mq ，/w 已有/v [375/m 户/q]/mq 签订/v 占地/vn 协议/n ，/w 占/v 总任务/n 量/n 的/ude1 89%/m 。/w 
永年县/ns 承认/v 部分/n 土地/n 指标/n 并未/d 获得/v 审批/vn 。/w [永年县/ns 委/ng 宣传部/nis]/nt 负责人/nnt 对/p 记者/nnt 表示/v ，/w 将/d 暂缓/v 征地/vn ，/w 严格/ad 按照/p 补偿/v 标准/n ，/w 依法/d 依/v 规/ng 做好/v 剩余/vn 户/q 的/ude1 征地/vn 工作/vn 。/w 决不/d 允许/v 采取/v 强制/vn 手段/n ，/w 逼迫/v 群众/n 签字/vi ，/w 发现/v 有/vyou 做法/n 粗暴/a 的/ude1 ，/w 坚决/ad 依法/d 依/v 纪/ng 从严/d 处理/vn 。/w 
质疑/vn 1/m 
征地/vn 是否/v 缺/v 审批/vn 手续/n ？/w 
永年县/ns 通报/v 称/vn ，/w 对/p 其他/rzv 土地/n ，/w 采取/v 先/d [土地/n 流转/vn]/nz ，/w 待/vi 土地/n 指标/n 批复/v 后/f ，/w 再/d 进行/vn 征用/v 的/ude1 方式/n 。/w [河北省/ns 国土/n 厅/n]/nto [耕地/n 保护/vn 处/n]/nt 副处长/nnt 赵坚/nr 说/v ，/w 市县/n 没有/v 征地/vn 权限/n ，/w 征地/vn 必须/d 报/n 省政府/n 或/c 国务院/nt 审批/vn ，/w 获/v 批/q 后/f 由/p 当地/s 政府/nis 实施/v 征地/vn 。/w [地方/n 政府/nis]/nz 根据/p [城市/n 规划/n]/nz 和/cc [土地/n 利用/v 总体/n 规划/n]/nz 确定/v 所征/nz 土地/n 用/p 在/p 何处/rys 。/w 
质疑/vn 2/m 
“/w [以/p 租/v 代征/v]/nz ”/w 是否/v 违法/vn ？/w 
质疑/vn 3/m 
为何/ryv 警车/n 救护车/n 齐/a 上阵/vi ？/w 
据/p 吕堤村/ns 村民/n 介绍/v ，/w 公安/n 和/cc [卫生/an 部门/n]/nz 的/ude1 人员/n 入户/v 征地/vn 。/w 县/n 卫生局/nis 和/cc 教育局/nis [数百/m 名/q]/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 进/vf 村/n ，/w 警车/n 、/w 救护车/n 齐/a 上阵/vi 。/w 
赵坚/nr 说/v ，/w 征地/vn 由/p [国土/n 资源/n]/nz 部门/n 负责/v ，/w 不/d 需要/v 其他部门/nit 参与/v 。/w 
同时/c ，/w 国家/n 明/ag 文/ng 严禁/v [公安/n 民警/nnt]/nz 参与/v 征地/vn 拆迁/v 等/udeng [非警务/b 活动/vn]/nz 。/w 
质疑/vn 4/m 
是否/v 存在/vn 信息/n 不/d 对等/vn ？/w 
吕堤村/ns 村民/n 说/v ，/w 他们/rr 并未/d 看到/v 相关/vn 告知/v 合法/a 征地/vn 手续/n ，/w 而/cc 只是/d 被/pbei 强制/vd 按/p 手印/n 。/w 赵坚/nr 说/v ，/w 总体/n 来说/uls ，/w 征地/vn 在/p 群众/n 中/f 要/v 有/vyou [三/m 大/a]/mq 程序/n ：/w 告知/v 、/w 听证/vn 、/w 确认/v 。/w 告知/v 后/f ，/w 如果/c 群众/n 对/p 征地/vn 有/vyou 异议/n ，/w 就/d 需要/v 组织/n 听证/vn ；/w 听证/vn 后/f 如果/c 都/d 同意/v 的话/udh ，/w 就/d 对/p 所有权/n 和/cc [承包/vn 经营权/n]/nz 调查/vn 确认/v 。/w 
