新起点/nz 开启/v 新/a 征程/n ，/w 新/a 目标/n 赋予/v 新/a 使命/n 。/w 1月15日/t 上午/t ，/w [中国/ns 人民/n 政治/n 协商/vn 会议/n]/nz [第四/m 届/q]/mq [宿州市/ns 委员会/nis]/nt 第二次/mq 会议/n 在/p 市/n 政务中心/nis 礼堂/n 隆重/ad 开幕/vi 。/w [会议/n 期间/f]/nz ，/w 来自/v 宿州市/ns 各界/rz 的/ude1 市政协/n 委员/nnt ，/w 将/d 围绕/v 全市/n 中心/nis 工作/vn ，/w 群众/n 关心/v 的/ude1 [热点/n 问题/n]/nz ，/w 实现/v 宿州/ns 加速/vi 发展/vn ，/w 奋力/d 崛起/v ，/w 切实/ad [履行/v 职责/n]/nz ，/w 积极/ad 建言/nz 献策/vi 。/w 
本次/r 大会/n 执行主席/nnt 刘晓云/nr 、/w 李令臣/nr 、/w 苏兴佳/nr 、/w 何平/nr 、/w 王胜华/nr 、/w 高士宏/nr 、/w 武敏/nr 、/w 唐庆明/nr 、/w 马杰/nrf 、/w 周舒/nr 在/p 主席台/n 前排/s 就座/vi 。/w 市委/nis 书记/nnt 张曙光/nr ，/w 市委/nis 副书记/nnt 、/w 市长/nnt 史翔/nr 应邀出席/v 大会/n ，/w 并/cc 在/p 主席台/n 前排/s 就座/vi 。/w 
1月15日/t ，/w 市政协/n 主席/nnt 刘晓云/nr 作/v 常委会/nis 工作报告/v 。/w 
市/n 领导/n 张冬云/nr 、/w 孙勇/nr 、/w 赵琳/nr 、/w 许广斌/nr 、/w 张志宏/nr 、/w 蒋昌盛/nr 、/w 何志中/nr 、/w 周忠华/nr 、/w 王启荣/nr 、/w 吴奇志/nr 、/w 孟宪会/nr 、/w 张旭/nr 、/w 王克金/nr 、/w 张忆秋/nr 、/w 石文庆/nr 、/w 邵郁/nr 、/w 李朝晖/nr 、/w 吕剑/nr ，/w [宿州/ns 军分区/nis]/nt 政委/nnt 张兆都/nr ，/w 市/n [中级/b 人民法院/nis]/nt 院长/nnt 胡志刚/nr 、/w [市/n 人民检察院/nis]/nz 检察长/nnt 张晓光/nr ，/w [皖北/ns 煤电/n 集团/nis]/ntc 、/w [中/f 煤/n 三/m 建/v]/nz 、/w [宿州/ns 学院/nis]/ntu [主要/b 领导/n]/nnt ，/w 在职/vn [市直/b 单位/n]/nz 副/b [市级/b 领导/n]/nz ，/w 原/b （/w 地/ude2 ）/w 市委/nis 、/w 人大/nis 、/w 政府/nis 、/w 政协/nis 主要/b [负责/v 同志/n]/nz ，/w [第三/m 届/q]/mq 市政协/n 领导/n 等/udeng ，/w 应邀/vi 参加/v 大会/n ，/w 并/cc 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 
本次/r 大会/n 执行/v 常委/nnt 有/vyou ：/w 尤计富/nr 、/w 牛洪杰/nr 、/w 王彩法/nr 、/w 邓端廷/nr 、/w 祁宦/nr 、/w 闫旭/nr 、/w 宋凌云/nr 、/w 张安文/nr 、/w 张宏亮/nr 、/w 张明南/nr 、/w 李勇/nr 抗/v 、/w 杨林/nr 、/w 陈光林/nr 、/w 陈新民/nr 、/w 孟方/nr 、/w 祝/v 美/b 、/w 徐淑敏/nr 、/w 温绍东/nr 、/w 董靖华/nr 、/w 谢安/nr 。/w 
住宿/v 省政协/n 常委/nnt 、/w 委员/nnt ，/w [第三/m 届/q]/mq 市政协/n 秘书长/nnt 、/w 专委会/nis 主任/nnt 和/cc 机关/n [负责/v 同志/n]/nz ，/w 市政协/n 机关/n 、/w [市委/nis 统战部/nis]/nz 处级/b 干部/nnt ，/w 驻宿/nz 中央/n 、/w 省直/b 和/cc 市直/b 大型/b [企事业/n 单位/n]/nz [党委/nis 统战部/nis]/nt 长/a ，/w 侨联/nis 界/n 代表/nnt ，/w [市直/b 机关/n]/nz 、/w 国有/vn 企事业/n 及/cc 驻宿/nz [单位/n 负责人/nnt]/nz 应邀/vi 列席/v 本次/r 会议/n 。/w 
本次/r 大会/n 应/v 到/v 市政协/n 委员/nnt [439/m 名/q]/mq ，/w 实/ad 到/v [418/m 名/q]/mq ，/w 符合/v 法定人数/n 。/w 
上午/t 9时8分/t ，/w 会议/n 在/p 雄壮/a 的/ude1 国歌声/n 中/f 开幕/vi 。/w 市政协/n 党组/nis 副书记/nnt 、/w 副主席/nnt 李令臣/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w 大会/n 审议/v 通过/p 市政协/n [四/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq [会议/n 议程/n]/nz 。/w 
市政协/n 主席/nnt 刘晓云/nr 代表/nnt 政协/nis [第四/m 届/q]/mq [宿州市/ns 委员会/nis 常务委员/nnt 会/v]/nt 向/p 大会/n 作/v 工作报告/v 。/w 她/rr 说/v ，/w 2013年/t 是/vshi 本届/r 市政协/n 的/ude1 开局/n 之/uzhi 年/qt ，/w 是/vshi 全市/n 政协/nis 委员/nnt 团结/v 奋进/vn 、/w 竭诚/d 履/vg 职/ng 的/ude1 一年/mq 。/w 在/p 中共/n [宿州/ns 市委/nis]/nto 的/ude1 领导/n 下/f ，/w 市政协/n 坚持/v 以/p [科学/n 发展观/n]/nz 为/p 指导/vn ，/w 深入/ad 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 紧扣/vi 全市/n 工作/vn 大局/n ，/w 认真/ad 履行/v [政治/n 协商/vn]/nz 、/w [民主/a 监督/vn]/nz 、/w 参政议政/vl 职能/n ，/w 切实/ad 发挥/v 协调/vn 关系/n 、/w 汇聚/v 力量/n 、/w 建言/nz 献策/vi 、/w 服务/v 大局/n 作用/n ，/w 为/p 加速/vi 宿州/ns 崛起/v 做出/v 了/ule 积极/ad 贡献/n 。/w 
1月15日/t ，/w 市政协/n [四/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 在/p 市/n 政务中心/nis 礼堂/n 隆重/ad 开幕/vi 。/w 图/n 为/p 大会/n 会场/n 。/w 
刘晓云/nr 说/v ，/w 2014年/t 是/vshi 深入/ad 贯彻/v 落实/vn 中共/n [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 全面/ad 推进/vi 全市/n 深化改革/v 、/w 跨越/v 崛起/vn 的/ude1 关键/n 之/uzhi 年/qt 。/w 市政协/n 工作/vn 的/ude1 总体/n 要求/n 是/vshi ：/w 在/p 中共/n [宿州/ns 市委/nis]/nto 的/ude1 领导/n 下/f ，/w 认真/ad 贯彻/v 落实/vn 中共/n [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 和/cc 省市/n [经济/n 工作/vn 会议/n]/nz 精神/n ，/w 紧扣/vi 稳中求进/vl 、/w 改革创新/v 工作/vn 总/b 基调/n ，/w 紧贴/v 抓/v 主抓/v 重/a 、/w 苦干/vi 实干/vi 、/w 提速/vn 提/v 效/ng 、/w 争先/v 争/vn 优/ag 工作/vn 总/b 要求/n ，/w 牢牢/d 把握/v 团结/vn 民主/a [两/q 大/a]/mq 主题/n ，/w 坚持/v “/w 突出/a 发展/v 要务/n ，/w 凸显/v 广/a 惠民生/nz ，/w 彰显/v 作用/n 发挥/v ，/w 注重/v 强/a 基/ng 固本/nz ”/w 的/ude1 工作/vn 思路/n ，/w 认真/ad 履行/v [政治/n 协商/vn]/nz 、/w [民主/a 监督/vn]/nz 、/w 参政议政/vl 职能/n ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz [人民/n 政协/nis]/nz 作为/p [协商/vn 民主/a]/nz 重要/a 渠道/n 作用/n ，/w 为/p 促进/v 全市/n 加速/vi 崛起/v 做出/v 新的/a 更大/d 贡献/n 。/w 
市政协/n 副主席/nnt 苏兴佳/nr 向/p 大会/n 作/v 市政协/n 常委会/nis [四/m 届/q]/mq 一次/mq 会议/n 以来/f 提案/n 工作/vn 情况/n 的/ude1 报告/n 。/w 他/rr 在/p 报告/n 中/f 说/v ，/w 市政协/n [四/m 届/q]/mq 一次/mq [会议/n 期间/f]/nz ，/w 广大/b 市政协/n 委员/nnt 和/cc 政协/nis 各/rz 参加/v 单位/n ，/w 以/p 服务/vn 和/cc 支持/v 宿州/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 的/ude1 责任感/n 与/cc 使命感/n ，/w 积极/ad 建言/nz 献策/vi 、/w 参政议政/vl ，/w 共/d 提交/v 提案/n [362/m 件/q]/mq 。/w 经/p [提案/n 委员会/nis]/nt 审查/vn ，/w 立案/vi [321/m 件/q]/mq ，/w 不予/v 立案/vn 的/ude1 [41/m 件/q]/mq 提案/n ，/w 有的/rz 转为/v [社情/nz 民意/n 信息/n]/nz 、/w 有的/rz 作/v 委员/nnt 来信/n 处理/vn 。/w [321/m 件/q]/mq 提案/n 由/p [50/m 个/q]/mq 承办/v 单位/n 办理/v ，/w 截至/v 去年/t 8月/t 中旬/t ，/w 已/d 全部/m 办/v 复/dg ，/w 办/v 复/dg 率/v 100%/m 。/w 绝大多数/m 提案/n 者/k 对/p 提案/n 办理/v 表示/vn 满意/v 。/w 
大会/n 还/d 书面/b 听取/v 了/ule 市政府/n 关于/p 市政协/n [四/m 届/q]/mq 一次/mq 会议/n 以来/f 提案/n 和/cc 建议案/n 办理/v 情况/n 的/ude1 通报/vn 。/w 
