[上海/ns 电视台/nis]/nt 《/w [五星/n 体育/n]/nz 新闻/n 》/w 爆料/v 称/vn 王濛/nr 骨折/vi 。/w 图片/n 来源/n ：/w 微博/n 截图/vn 
[今天/t 下午/t]/nz ，/w [上海/ns 电视台/nis]/nt 《/w [五星/n 体育/n]/nz 新闻/n 》/w 官方/n 认证/vn 微博/n 爆料/v 称/vn ，/w 正在/d 上海/ns 备战/vi 索契/nz 冬奥会/n 的/ude1 [中国/ns 短道/n 速滑队/nis]/nt 主力/nnt 队员/nnt 王濛/nr 在/p [今天/t 上午/t]/nz 的/ude1 训练/vn 中/f 不慎/d 摔伤/nz 致/v 骨折/vn ，/w 现已/v 送/v 至/p [华山/ns 医院/nis]/nth 。/w 据悉/v ，/w 如/v 条件/n 成熟/a ，/w 可能/v 尽快/d 接受/v [手术/n 治疗/vn]/nz 。/w 
中新网/nz 记者/nnt 获得/v 的/ude1 [最新/a 消息/n]/nz 称/v ，/w 王濛/nr 目前/t 还/d 在/p [华山/ns 医院/nis]/nth ，/w 教练/nnt 李琰/nr 和/cc 领队/nnt 、/w 队友/n 在/p 医院/nis 陪同/v ，/w 王濛/nr 的/ude1 伤势/n 还/d 在/p 处理/vn 中/f 。/w 
《/w [五星/n 体育/n]/nz 》/w [最新/a 消息/n]/nz 称/v ，/w 王濛/nr 已/d 被/pbei 确诊/v 右脚/n [脚踝/n 骨折/vi]/nz ，/w 需要/v 立即/d 进行/vn 手术/n 。/w 但/c 目前/t 还/d 未确定/nz 手术/n 到底/d 是/vshi 在/p 上海/ns ，/w 还是/c 在/p 北京/ns 进行/vn 。/w 
索契/nz 冬奥会/n 即将/d 在/p 2月7日/t [拉开/v 战幕/n]/nz ，/w [短道/n 速滑/vn]/nz 项目/n 仍/d 是/vshi [中国/ns 代表团/n]/nt 的/ude1 拳头/n 项目/n 。/w 王濛/nr 上/f 赛季/n 重返/v 赛场/n 后/f ，/w 主/ag 项/q [500/m 米/q]/mq [7/m 战/vg]/mq 不败/v ，/w 世锦赛/nnd 豪取/nz [4/m 金/b]/mq 。/w 不过/c 本/rz 赛季/n 她/rr 的/ude1 状态/n 一般/ad ，/w 虽然/c [500/m 米/q]/mq 优势/n 还/d 在/p ，/w 但/c 在/p 中/f 距离/n 上/f 表现/v 已/d 较为/d 平淡/a 。/w 
四年前/t 的/ude1 [温哥华/nsf 冬奥会/n]/nz 上/f ，/w [中国/ns 代表团/n]/nt 收获/n 的/ude1 [5/m 枚/q]/mq 金牌/n 中/f ，/w 有/vyou [4/m 枚/q]/mq 产生/v 于/p [短道/n 速滑/vn]/nz 赛场/n 。/w 
王濛/nr 档案/n ：/w 
王濛/nr 是/vshi [中国/ns 女子/n 短道/n 速滑队/nis]/nt 的/ude1 绝对/d 主力/nnt ，/w 强项/n 是/vshi [500/m 米/q]/mq ，/w 多次/mq 夺得/v 世界杯/n 分站/nis 赛/vn 的/ude1 冠军/nnt ，/w 并/cc 在/p 2006年/t 都灵/ns [冬季/t 奥运会/n]/nz 获得/v [500/m 米/q]/mq 金牌/n ，/w 在/p 2010年/t 温哥华/nsf [冬季/t 奥运会/n]/nz 上/f 成功/a 卫冕/vi ，/w 成为/v 中国/ns 卫冕/vi 冬奥会/n 冠军/nnt [第一/m 人/n]/mq 。/w 在/p [温哥华/nsf 冬奥会/n]/nz 上/f ，/w 王濛/nr 还/d 夺得/v 了/ule [短道/n 速滑/vn]/nz 1000/m 米冠军/nz ，/w 并/cc 与/cc 队友/n 合作/vn ，/w 摘下/v [3000/m 米/q]/mq 接力/vn 金牌/n 。/w 
王濛/nr 的/ude1 [职业/n 生涯/n]/nz 中/f 成绩/n 显赫/a ，/w 但/c 也/d 争议/vn 不断/d ，/w 除了/p “/w 改/v 年龄/n ”/w 风波/n 之外/f ，/w 王濛/nr 还/d 曾/d 深陷/v “/w 骂/v 男/b 队员/nnt ”/w 、/w “/w 丽江/ns 打架/vi ”/w 、/w “/w 与/cc 领队/nnt 王春露/nr 发生/v 口角/n ”/w 等/udeng 争议/vn 之中/f 。/w 
2011年8月4日/t ，/w [国家/n 体育/n 总局/nis 冬季/t 运动/vn 管理/vn 中心/nis]/nt 宣布/v ，/w 撤销/v [两/q 届/q]/mq 冬奥会/n 冠军/nnt 得主/n 、/w [短道/n 速滑/vn]/nz 名将/n 王濛/nr 国家队/nis 队长/nnt 的/ude1 职务/n ，/w 取消/v 她/rr 的/ude1 国家队/nis 队员/nnt 资格/n 。/w 2012年9月16日/t ，/w 王濛/nr 正式/ad 被/pbei 允许/v 复出/vn 参加/v 全国/n [短道/n 速滑/vn]/nz 联赛/n 首站/n 比赛/vn ，/w 王濛/nr 解禁/vi 。/w 2012年10月22日/t ，/w [短道/n 速滑/vn]/nz 世界杯/n 卡尔加里/nsf 站/vi ，/w 王濛/nr 获得/v 女子/n [500/m 米/q]/mq 比赛/v 冠军/nnt ，/w 夺得/v 了/ule 个人/n 复出/v 后/f 的/ude1 首/q 个/q 国际/n 赛事/n 冠军/nnt 。/w 
