1月15日/t ，/w 省委/nis 书记/nnt 张宝顺/nr 、/w 省长/nnt 王学军/nr 在/p [合肥/ns 稻香楼/nz 宾馆/nis]/nt 亲切/a 会见/v 了/ule 中科院/n 院长/nnt 白春礼/nr 一行/n 。/w 省/n 领导/n 詹夏来/nr 、/w 唐承沛/nr 、/w 陈树隆/nr ，/w [中国/ns 科技/n 大学/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 许武/nr 、/w 校长/nnt 侯建国/nr 及/cc 省政府/n 秘书长/nnt 邵国荷/nr 会见/v 时/ng 在座/vi 。/w 
张宝顺/nr 首先/d 对/p 中科院/n 长期以来/dl 给予/vn 安徽/ns 发展/vn 的/ude1 大力支持/v 表示/vn 感谢/v 。/w 他/rr 说/v ，/w 近年来/dl ，/w 我们/rr 大力/d 实施/v 创新/vn 驱动/v [发展/vn 战略/n]/nz ，/w 扎实/a 推进/vi 合/v 芜/ng 蚌/n 试验区/n 和/cc [技术/n 创新/vi]/nz 工程/n 试点/vn 省/n 建设/vn ，/w 自主创新/v 已经/d 成为/v [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 的/ude1 强大/a 推动力/n 。/w 当前/t ，/w 安徽/ns 发展/vn 已经/d 到/v 了/ule 转型/vn 升级/vi 的/ude1 关键/n 阶段/n ，/w 必须/d 坚定不移/vl 地/ude2 走/v 创新/vn 驱动/v [发展/vn 之/uzhi 路/n]/nz 。/w 我们/rr 将/d 坚持/v 省/n 院/n 合作/v 精神/n ，/w 共同/d 推进/vi [中科大/nz 先进/a 技术/n 研究院/nis]/nt 建设/vn ，/w 全力/d 打造/v 这/rzv 一/m [创新/vi 战略/n]/nz 平台/n ，/w 为/p 建设/vn 创新/vi 安徽/ns 发挥/v [重要/a 作用/n]/nz 。/w 
白春礼/nr 表示/v ，/w 中科院/n 将/d 继续/v 发挥/vn 自身/rr 优势/n ，/w 以/p [中科大/nz 先进/a 技术/n 研究院/nis]/nt 建设/vn 为/p 平台/n ，/w 进一步/d [创新/vi 体制/n 机制/n]/nz ，/w 促进/v [科技/n 与/cc 经济/n]/nz 融合/v 发展/vn ，/w 为/p 安徽/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 作出/v 新的/a 更大/d 贡献/n 。/w 
