原/b 标题/n ：/w [合肥/ns 六/m 中/f]/nt 校长/nnt 王勇/nr ：/w 想/v 办法/n 解决/v 学生/nnt 住宿/v 问题/n 
“/w 我们/rr 想/v 把/pba [六/m 中/f]/mq 建成/v [一/d 所/usuo]/mq 高质量/nz 的/ude1 可/v 住宿/vn 的/ude1 走读/v 制/v 学校/nis 。/w ”/w 在/p 昨天/t 的/ude1 分组/vn 会议/n 上/f ，/w [合肥/ns 政协/nis]/nt 委员/nnt 、/w [合肥市/ns 六/m 中/f]/nt 校长/nnt 王勇/nr 说/v ，/w 不少/m [合肥/ns 六/m 中/f]/nt 学生/nnt 都/d 有/vyou 住校/vi 的/ude1 愿望/n ，/w [六/m 中/f]/mq 正在/d 想/v 办法/n 给/p 学生/nnt 解决/v 住宿/vn 问题/n 。/w 
王勇/nr 说/v ，/w 学校/nis 做/v 了/ule 一个/mq 调研/vn ，/w 仅/d 高一/n 一个/mq 年级/n ，/w 就/d 有/vyou 800多人/m 在/p 学校/nis 附近/f 租房/v ，/w “/w 想/v 住校/vi 的/ude1 学生/nnt 不/d 在/p 少数/m 。/w ”/w 另外/c ，/w 很多/m 家长/n 必须/d [送/v 孩子/n 上学/vi]/nz ，/w 接/v 孩子/n 放学/vi ，/w 碰上/v 交通/n 拥堵/v ，/w 在/p 路上/s 花/n 的/ude1 时间/n 很多/m 。/w “/w 因为/c 不能/v 寄宿/vn ，/w 一些/mq 家长/n 的/ude1 意见/n 很大/d 。/w ”/w 
王勇/nr 希望/v ，/w 可以/v 把/pba 原/b 实验学校/nis 给/p [六/m 中/f]/mq 过渡性/n 使用/v ，/w 而/cc 原/b [合肥/ns 四/m 中/f]/nt 的/ude1 校区/n 则/d 可以/v 整体/n 移交/v 给/p [少儿/n 图书馆/nis]/nt 。/w 
人大代表/nnt 江鑫/nr 
[新能源/nz 车/n]/nz 电池/n 需/v “/w 瘦身/vi ”/w 
合肥市/ns 人大代表/nnt 江鑫/nr 说/v ，/w “/w [新能源/nz 汽车/n]/nz 是/vshi 资源/n 集约型/b 产业/n ，/w 对/p 当前/t 的/ude1 雾霾/nz 来说/uls 是/vshi 相对/d 较好/d 的/ude1 [出行/vi 方式/n]/nz 。/w 不管/c [汽车/n 尾气/n]/nz 对/p 雾霾/nz 的/ude1 影响/vn 有/vyou 多/a 大/a ，/w 至少/d [汽车/n 尾气/n]/nz 是/vshi 贴/v 着/uzhe 地面/n 走/v 的/ude1 ，/w 对/p 人/n 的/ude1 [影响/vn 很大/d]/nz 。/w ”/w 
“/w 最近/t [美国/nsf 公司/nis]/nt 做出/v 了/ule 和/cc 手机/n 大小/n 一样/uyy 的/ude1 电池/n ，/w 但是/c 它/rr 的/ude1 电控/vn 和/cc 电机/n 特别/d 强/a ，/w 把/pba 电池/n 分布/vi 在/p 汽车/n 全身/n ，/w 像/v 小/a 组件/n 似/vg 的/ude1 ，/w 通过/p 电控/vn 的/ude1 方式/n ，/w 利用/v 不同/a 的/ude1 电池/n 模块/n 形成/v 稳定/an 而/cc 强大/a 的/ude1 电流/n 。/w ”/w 江鑫/nr 介绍/v ，/w [几千/m 个/q]/mq 电池/n 组件/n ，/w 一个/mq 电池/n 衰减/vn 了/ule 不要紧/vl ，/w 其它/rz 的/ude1 迅速/ad 带/v 过来/vf 。/w “/w 美国/nsf [新能源/nz 汽车/n]/nz 可以/v 直接/ad 到/v 电池/n 加油站/nis ，/w [2/m 到/v 3/m 分钟/qt]/mq 就/d 能/v 把/pba 电池/n 换掉/nz 。/w 我们/rr 的/ude1 电池/n 体积/n 还是/c 太大/d 了/ule ，/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 技术/n 问题/n 。/w ”/w 
人大代表/nnt 张勇/nr 
加油站/nis 设/v [新能源/nz 车/n]/nz 充电桩/nz 
合肥市/ns 人大代表/nnt 张勇/nr 补充/vn ，/w [新能源/nz 汽车/n]/nz 产业/n 要/v 推进/vn ，/w 必须/d 先/d 把/pba 基础设施/gi 做好/v 。/w “/w 现在/t 普遍/ad 担心/v 的/ude1 就是/v 汽车/n 跑/v 在/p 路上/s 没/d 电/n 了/ule ，/w 还/d 充/v 不/d 上/f 电/n ，/w 就要/d 趴窝/nz 。/w ”/w 张勇/nr 说/v ，/w “/w 现在/t 用/p 油/n 成本/n 太高/d 了/ule ，/w 如果/c 每个/r 加油站/nis 都/d 有/vyou 充电桩/nz ，/w 站点/n 够多/nz ，/w [新能源/nz 汽车/n]/nz 肯定/v 会/v 发展/vn 起来/vf 。/w ”/w 
