2014年1月10日/t 出版/v 的/ude1 《/w [中国/ns 组织/n 人事/n 报/n]/nz 》/w ，/w 以/p 图片/n [新闻/n 报道/v]/nz 定远县/ns [大学生/nnt 村官/nnd]/nz 面向/v 基层/n 宣讲/v 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 。/w 
报道/v 全文/n 如下/vi ：/w “/w 连日来/dl ，/w 安徽/ns 定远县/ns [大学生/nnt 村官/nnd]/nz 通过/p 上门/vi 送/v 学/v 、/w 远/a 教/v 助学/vn 、/w 党课/n 领/v 学/v 等/udeng [多种/m 形式/n]/nz ，/w 用/p 喜闻乐见/bl 的/ude1 “/w 乡土/n 语言/n ”/w ，/w 为/p [农村/n 党员/nnt]/nz 、/w 群众/n 宣讲/v 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 、/w [中央/n 农村/n 工作/vn 会议/n]/nz 重要/a 精神/n ，/w 将/d 中央/n 的/ude1 声音/n “/w 快递/v ”/w 到/v [庄户/nz 人家/n]/nz 、/w [田间/s 地/ude2 头/n]/nz 。/w 图/n 为/p [大学生/nnt 村官/nnd]/nz 为/p 蔬菜/n 种植/v 大户/n 讲解/v [惠农/ns 政策/n]/nz 。/w ”/w （/w 陆宁/nr ）/w 
