原/b 标题/n ：/w 县城/n 建设/v 步伐/n 加快/v 
2013年/t ，/w 我县/r 加快/v 推进/vn 新城/ns 建设/vn 和/cc [旧城/ns 改造/vn]/nz ，/w 不断/d 完善/v [城市/n 功能/n]/nz ，/w 县城/n 建设/v 步伐/n 加快/v 。/w 县/n [人民/n 医院/nis]/nth 、/w 新/a [当/p 涂/v 一/d 中/f]/nz 建成/v 并/cc 交付使用/v ，/w 姑孰/nz 北路/n 襄城/ns 河桥/nz 、/w 姑孰/nz 北路/n 、/w 振兴/v 南路/n 一期/b 工程/n 完成/v 改造/vn ，/w 东营/ns 、/w 天井/n 街/n 、/w 马军寨/nr 小区/n 以及/cc [17/m 个/q]/mq 开放式/b 小区/n 完成/v 整治/vn ，/w 翡翠/n 豪/ag 庭/ng 一期/b 、/w 双城/nz 汇/v 一期/b 、/w [阳光/n 威尼斯/nsf]/nz 一期/b 等/udeng 完成/v 建设/vn ，/w 护驾/nz 场/qv 水系/n 一期/b 整治/vn 以及/cc 振兴路/nz 、/w 东/f 环/n 北路/n [污水/n 提升/v 泵/n]/nz 站/vi 完成/v 建设/vn 。/w 
