原/b 标题/n ：/w 相山区/ns 举行/v [留守/v 儿童/n]/nz 活动室/n 揭牌/v 暨/cc “/w 爱心/n 一帮/mq 一/m ”/w 结对/v 仪式/n 
日前/t ，/w [相山区/ns 妇联/nis]/nt 在/p 渠沟镇/ns 郭王村/ns 举行/v [四/m 所/usuo]/mq [农村/n 留守/v 儿童/n]/nz 活动室/n 集体/n 揭牌/v 暨/cc “/w 爱心/n 一帮/mq 一/m ”/w 结对/v 仪式/n 。/w 市/n [妇联/nis 主席/nnt]/nnt 刘妍梅/nr ，/w 区委/nis 副书记/nnt 张从清/nr ，/w 区委/nis 常委/nnt 、/w 宣传部/nis 部长/nnt 邵青/nr ，/w 区委/nis 常委/nnt 、/w 组织部/nis 部长/nnt 侯孝东/nr 、/w 区/n 人大/nis 副主任/nnt 杜秀静/nr ，/w [渠沟镇/ns 党委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 镇长/nnt 方旭东/nr ，/w 区/n [妇联/nis 主席/nnt]/nnt 许静/nr 等/udeng 出席/v 仪式/n 。/w [相关/vn 部门/n]/nz 和/cc 捐建/v [企业/n 负责人/nnt]/nz ，/w 结对/v 爱心/n 团体/n 和/cc [留守/v 儿童/n]/nz 代表/nnt 参加/v 活动/vn 。/w 区委/nis 常委/nnt 、/w 组织部/nis 部长/nnt 侯孝东/nr 主持/v 仪式/n 。/w 
2013年9月/t ，/w 为了/p 给/p 相山区/ns 1200余名/m [农村/n 留守/v 儿童/n]/nz 创造/v 更多/ad 的/ude1 [校外/s 活动/vn]/nz 场所/n ，/w 区/n 妇联/nis 着手/v 推进/vn 村级/b [留守/v 儿童/n]/nz 活动室/n 建设/vn ，/w 并/cc 协调/v 动员/vn 曦/nz 强/a 乳业/nis 、/w 新/a 惠康/nz 商贸/n 公司/nis 、/w [国/n 购/vg 商管/nz 公司/nis]/nt 、/w 汉/tg 享/v 食品公司/nis [四/m 家/q]/mq 爱心/n 企业/n 共同/d 捐资/v [8/m 万元/q]/mq ，/w 用于/v 郭王村/ns 、/w 张楼村/ns 、/w 徐集村/ns 、/w 河北/ns 村/n [四/m 所/usuo]/mq 村级/b [留守/v 儿童/n]/nz 活动室/n 的/ude1 [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 。/w 区/n 妇联/nis 切合/v 各村/r 实际/n 和/cc [留守/v 儿童/n]/nz 活动/v 需求/n ，/w 精心/ad 挑选/v 配置/vn 电脑/n 、/w 电视/n 、/w 学习/v 桌椅/n 、/w 图书/n 文具/n 、/w 文体/n 器材/n 等/udeng 活动/v 设施/n ，/w 成功/a 打造/v 出/vf [四/m 个/q]/mq 功能/n 完善/v 、/w 氛围/n 温馨/a 的/ude1 活动室/n 。/w 同时/c ，/w 面向/v [社会/n 公益/n 组织/n]/nz 广泛/a 宣传/vn ，/w 得到/v 了/ule 爱心/n 集结号/nz 、/w 蒲公英/n 助学/v 公益/n 中心/nis 、/w 燕飞/nr 服务队/nis 、/w [区直/n 机关/n]/nz [爱心/n 妈妈/n]/nz 服务队/nis 等/udeng 爱心/n 团队/n 的/ude1 积极/ad 响应/v ，/w 自愿/vd 与/cc 活动室/n 开展/v “/w 爱心/n 一帮/mq 一/m ”/w 结对/v ，/w 为/p [留守/v 儿童/n]/nz 的/ude1 关爱/vn 队伍/n 注入/v 了/ule 新的/a 力量/n 。/w 
