绯闻/n 男友/n ：/w 言承旭/nz 、/w 蔡伯翰/nr 、/w 施胜霖/nr 、/w 丘士楷/nr 
如果/c 说/v 当今/t 不/d 靠/v 拍电影/nz 和/cc 出/vf 唱片/ntc 而/cc 走红/vi 的/ude1 超级/b 女/b 明星/nnd ，/w 应该/v 说/v 林志玲/nr 绝对/d 是/vshi 这/rzv 其中/rz 的/ude1 出类拔萃/vl 者/k 之一/rz ！/w 同时/c ，/w 如果/c 说/v 当今/t 绯闻/n 最多/ad 也/d 最/d 有/vyou 争议/vn 的/ude1 超级/b 女/b 明星/nnd ，/w 林志玲/nr 依然/d 是/vshi 其中/rz 的/ude1 佼佼者/n 之一/rz ！/w 那么/c 排除/v 那些/rz 纯粹/b [商业/n 炒作/v]/nz 的/ude1 望风捕影/nz 绯闻/n ，/w 林志玲/nr 暗香/nz 飘动/vi 的/ude1 [几/d 段/q]/mq 真实/a 情缘/n ，/w 则/d 真切/a 的/ude1 呼之欲出/vl ！/w 
其实/d 解读/v 林志玲/nr 的/ude1 [情感/n 故事/n]/nz ，/w 等于/v 揭示/vn 出/vf 林志玲/nr 不/d 靠/v [影视/b 音乐/n]/nz 而/cc 迅速/ad 走红/vi 的/ude1 奥秘/n 玄机/n ，/w 同时/c 也/d 使/v 人们/n 了解/v 娱乐圈/nz 的/ude1 悄然/d 走红/vi 之/uzhi 道/qv ！/w 
首先/d 应该/v 说/v ，/w 关于/p 林志玲/nr 和/cc 当年/t 辉煌/a 的/ude1 F4/x 成员/nnt 言承旭/nz 的/ude1 绯闻/n 曝光/vi ，/w 奠定/v 了/ule 林志玲/nr 从/p 模特/nnt 迈向/v 新闻/n 娱乐/vn 明星/nnd 的/ude1 坚实/a 基础/n ！/w 
记得/v 林志玲/nr 与/cc 言承旭/nz 两人/mq 图文并茂/vl 的/ude1 隐秘/n 恋情/n ，/w 当时/t 是/vshi 被/pbei 壹周刊/nz 登载/v 于/p 杂志/n 曝光/vi ，/w 由此/d 揭开/v 林志玲/nr 和/cc 言承旭/nz 的/ude1 私密/nz 生活/vn 而/cc 引爆/v 舆论/n 大肆/d 热炒/nz ！/w 
随即/d 林志玲/nr 状告/v 壹周刊/nz 涉嫌/v 侵犯/vn 隐私/n 权益/n ，/w 同时/c 双方/n 正式/ad 出庭/vi 诉讼/vn ！/w 
此事/r 的/ude1 真相/n 最终/d 由/p 台北/ns 官方/n 的/ude1 地/ude2 检署/nz 调查/vn 得出/v 结果/n ，/w 起因/n 是/vshi 由于/p 林志玲/nr 的/ude1 手机/n 送去/vf 店铺/n 维修/vn ，/w 在/p 此/rzs 过程/n 中/f 被/pbei 维修/vn 者/k 将/d 手机/n 里面/f 的/ude1 私密/nz 照片/n 泄漏/vn 出去/vf ！/w 
这次/r 被/pbei 林志玲/nr 起诉/v 的/ude1 有/vyou ，/w 壹周刊/nz 前/f 总编辑/nnt 裴伟/nr 与/cc 记者/nnt 郑绍洋/nr ，/w 同时/c 包括/v 策划/vn 实施/v 这次/r 爆料/v 行动/vn 的/ude1 维修/vn 员工/n 黄/a 和/cc 昆/b 与/cc 万/m 健壮/a 和/cc 黄立淳/nr 等/udeng [三/m 人/n]/mq ！/w 
林志玲/nr 是/vshi 当年二月份/t 时/ng 因为/c 手机/n 出/vf 故障/n ，/w 所以/c 委托/v 哥哥/n 林志鸿/nr 送到/v 台北/ns 神脑/nz 国际/n 中华/nz 店/n 修理/vn ，/w 当时/t 由/p 店员/nnt 黄和昆/nr 受理/v ，/w 当/p 黄/a 和/cc 昆/b 发现/v 林志玲/nr 的/ude1 手机/n 内/f ，/w 存有/v 林志玲/nr 与/cc 言承旭/nz 身披/v 浴衣/n 的/ude1 两张/mq 照片/n 后/f ，/w 立刻/d 通过/p [红外线/n 传输/vn]/nz 到/v 自己/rr 手机/n 中/f ，/w 同时/c 将/d 照片/n 再/d 发给/v 友人/n 黄立淳/nr 等/udeng 人/n 分享/v ！/w 
随即/d 在/p 次日/t ，/w 黄和昆/nr 伙同/v 友人/n 向/p 壹周刊/nz 开价/v [五十/m 万元/q]/mq 出售/v 照片/n ，/w 壹周刊/nz 认为/v 可以/v 刺激/vn 杂志/n 的/ude1 销售/vn ，/w 最后/f 以/p [五/m 万元/q]/mq 成交/v ！/w 随后/d 壹周刊/nz 在/p [三/m 月/n 三/m 日/b]/nz 的/ude1 杂志/n 上/f ，/w 以/p 极其/d 醒目/a 的/ude1 封面/n 故事/n 报导/v 此事/r ，/w 同时/c 引发/v [社会/n 舆论/n]/nz 的/ude1 轩然大波/n ！/w 而/cc 林志玲/nr 付出/v 的/ude1 是/vshi 隐私/n 的/ude1 代价/n ，/w 赢得/v 的/ude1 是/vshi [报纸/n 杂志/n]/nz 的/ude1 争相/d 报道/v ！/w 
