1921年/t ，/w 中国共产党/nt “/w 一大/n ”/w 召开/v 。/w 会议/n 的/ude1 最后/f 一天/mq ，/w 有人/r 紧急/a 送信/v ，/w 捕房/nz 要/v 来/vf 搜查/v 会场/n ，/w 代表/nnt 们/k 临时/b 转移/v 到/v 浙江/ns [嘉兴/ns 南湖/ns]/nz 继续/v 开会/vn 。/w 送去/vf 消息/n 的/ude1 人/n ，/w 正是/v 金家凤/nr 。/w 先后/d [四/m 次/qv]/mq 身/ng 陷/vi 牢狱/n 的/ude1 金家凤/nr ，/w 长期以来/dl 经历/n 却/d 鲜为人知/vl 。/w 日前/t ，/w 金家凤/nr 的/ude1 儿子/n 杨庆章/nr 、/w [广东/ns 省委/nis 党史/n 研究室/nis]/nt 原/b [副/b 巡视员/nnt]/nnt 刘子健/nr 、/w [广州/ns 市委/nis 党史/n 研究室/nis]/nt 原/b 副主任/nnt 黄穗生/nr 向/p 记者/nnt 介绍/v 了/ule 金家凤/nr 坎坷/an 的/ude1 人生/n 经历/n 。/w 
前/f 两次/mq 被捕/vi ：/w 反对/v 北洋军阀/n 
金家凤/nr ，/w 1903年/t 出生于/v 苏州/ns 吴县/ns ，/w 父亲/n 金恩燮/nr 曾/d 是/vshi 当地/s 同盟会/n 的/ude1 负责人/nnt 。/w “/w 爷爷/n 金恩燮/nr 后来/t 将/d 父亲/n 送到/v [上海/ns 南洋/ns 附中/j]/nt 接受/v 新式/a 教育/vn ，/w 因此/c 父亲/n 很早/d 就/d 开始/v 接触/vn 新思想/nz 、/w 新文化/n ，/w 加入/v 到/v 反/vi 封建/a 军阀/nnd 统治/vn 的/ude1 革命/vn 洪流/n 中/f 。/w ”/w 
杨庆章/nr 介绍/v 说/v ，/w “/w 1919年4月/t ，/w 父亲/n 与/cc 侯绍裘/nr (/w 中共/n 苏州/ns 独立/a 支部/nis 的/ude1 创始人/nnt 之一/rz )/w 等/udeng 同学/n 一起/s 谋划/v ，/w 准备/v 用/p 炸弹/n 暗杀/v 时任/v 淞沪/nz 护军使/nz 的/ude1 军阀/nnd 何丰林/nr 。/w 不料/d 计划/n 泄露/v ，/w 几个/mq 同学/n 都/d 被/pbei 逮捕/v ，/w 后来/t 经过/p 多方/d 努力/ad ，/w 父亲/n 他们/rr 才/d 获得/v 保释/vn 。/w ”/w 
中国共产党/nt 的/ude1 顺利/ad 组建/v ，/w 金家凤/nr 功不可没/vl 。/w 1919年/t ，/w 金家凤/nr 在/p 上海/ns 认识/v 了/ule 陈独秀/nr ，/w 随后/d 开始/v 从事/vn 革命/vn 活动/vn 。/w 第二年/mq ，/w 上海/ns [社会主义/n 青年团/nis]/nz 创立/v ，/w 俞秀松/nr 、/w 施存统/nr 、/w 沈玄庐/nr 、/w 陈望道/nr 、/w 李汉俊/nr 、/w 叶天底/nr 、/w 袁振英/nr 、/w 金家凤/nr [8/m 人/n]/mq 成为/v 发起人/n ，/w [21/m 岁/qt]/mq 的/ude1 俞秀松/nr 任/v 书记/nnt ，/w [17/m 岁/qt]/mq 的/ude1 金家凤/nr 负责/v 团/n 务/vg ，/w 这/rzv 是/vshi 中国/ns 第一个/mq [社会主义/n 青年团/nis]/nz 。/w 
1920年/t ，/w 陈独秀/nr 在/p 筹备/vn 创/v 党/n 的/ude1 活动/vn 遇到/v 经费/n 困难/an ，/w 金家凤/nr 知道/v 后/f ，/w 给/p 家里/s 写/v 了/ule 一封信/mq ，/w 称/v 需要/vn 一笔/mq 经费/n “/w 赴法/nz 留学/v ”/w 。/w 母亲/n 宋乔/nr 信以为真/nz ，/w 想方设法/dl 筹/v 到/v 了/ule 6000/m 银元/n ，/w 分批/d 送到/v 上海/ns 。/w 按照/p 当时/t 的/ude1 物价/n ，/w 100/m 银元/n 是/vshi 北京/ns 市郊/s 一个/mq [五/m 口/n 之/uzhi 家/q]/nz 一年/mq 最低/a 的/ude1 生活费/n ，/w 6000/m 银元/n 在/p 当时/t 是/vshi 一笔/mq 巨款/n 。/w “/w 金家凤/nr 拿到/v 这笔/r 巨款/n 后/f ，/w 悉数/d 交给/v 了/ule 陈独秀/nr ，/w 作为/p 建党/vi 建团/nz 的/ude1 活动/vn 经费/n ，/w 为/p 中国共产党/nt 的/ude1 创建/vn 作出/v 了/ule 贡献/n 。/w ”/w [广东省/ns 党史/n 研究室/nis]/nt 原/b [副/b 巡视员/nnt]/nnt 刘子健/nr 告诉/v 记者/nnt 。/w 
不过/c ，/w 这/rzv 件/q 事/n 如何/ryv 对/p 家人/n 交代/v 呢/y ？/w 杨庆章/nr 告诉/v 记者/nnt ：/w “/w 为了/p 让/v 家人/n [相信/v 自己/rr]/nz 已经/d ‘/w 赴法/nz 留学/v ’/w ，/w 父亲/n 决定/v 离开/v 上海/ns 到/v 离家/vi 更远/d 的/ude1 北平/ns 学习/v 。/w 陈独秀/nr 亲自/d 写信/vi 给/p 北京大学/ntu 的/ude1 蔡元培/nr 和/cc 李大钊/nr ，/w 介绍/v 金家凤/nr 到/v 北大/n 学习/v 。/w ”/w 
1923年/t ，/w 金家凤/nr 在/p 北京/ns 协助/v 李大钊/nr 、/w 李石曾/nr 策动/v 举行/v “/w 首都/n 裁兵/nz 大会/n ”/w ，/w 遭到/v [北洋/b 政府/nis]/nt 的/ude1 通缉/vn ，/w 金家凤/nr 被/pbei 调/v 去/vf 安徽/ns ，/w 筹建/v 共产党/nis 早期/f 组织/n 。/w 不久/d 金家凤/nr 又/d 回到/v 北京/ns ，/w 李大钊/nr 让/v 金家凤/nr 持/v 函/n 由/p 津浦/nrf 绕道/v 南京/ns 去/vf 武汉/ns 交给/v 陈独秀/nr ，/w 不料/d 在/p 路经/v 南京/ns 时/ng 被/pbei 军阀/nnd 孙传芳/nr 的/ude1 军警/nnd 盯/v 上/f ，/w 金家凤/nr 遭/v 逮捕/vn 。/w 在/p 狱中/s ，/w 他/rr 深受/v 折磨/vn ，/w 后/f 经颜惠/nr 卿/ng 、/w 胡适/nr 等/udeng 人/n 保释/vi ，/w 回到/v 苏州/ns 养病/vi 。/w 
后来/t 李大钊/nr 惨遭/v 杀害/vn ，/w 大革命/n 失败/vi 后/f ，/w 陈独秀/nr 也/d 离开了/v 中央/n 领导/n 岗位/n ，/w 金家凤/nr 与/cc 党组织/n 失去/v 了/ule 联系/v 。/w 金家凤/nr 带着/vn 妻子/n 毛一鸣/nr 到/v 南京/ns 去找/v 蔡元培/nr ，/w 蔡元培/nr 委任/v 他/rr 担任/v 教育部/nt 的/ude1 图书馆/nis 主任/nnt 。/w 后来/t ，/w 金家凤/nr 加入/v 汪精卫/nr 等/udeng 人/n 发起/v 的/ude1 反/vi 蒋/nz 活动/vn 。/w 
抗战/vi 爆发/v 后/f ，/w 金家凤/nr 辗转/vi 去/vf 了/ule 长沙/ns 、/w 重庆/ns 。/w 
[第三/m 次/qv]/mq 被捕/vi ：/w 打入/v 汪/q 伪政府/n ，/w 被/pbei 日军/n 怀疑/v 
1939年/t ，/w 金家凤/nr 在/p 重庆/ns 见到/v 了/ule 中共/n 地下/s 情报员/nnt 傅大庆/nr 。/w 傅大庆/nr 早年/t 参加/v 过/uguo 南昌起义/nz 和/cc [广州/ns 起义/vi]/nz 。/w 通过/p 傅大庆/nr ，/w 金家凤/nr 与/cc 党组织/n 重新/d 取得/v 了/ule 联系/v 。/w 
1940年/t ，/w 时任/v 国民党/n [国防/n 最高/a 委员会/nis]/nt 秘书长/nnt 的/ude1 张群/nr 找到/v 金家凤/nr ，/w 称/v “/w 日军/n 军情/n 和/cc 日本/ns 国内/s 的/ude1 情况/n 需要/v 有人/r 去/vf 了解/v ，/w 周恩来/nr 也/d 提出/v 派/v 人/n 去/vf 摸清/v 日/b 共/d 及/cc 日本/ns 各/rz 政党/n 的/ude1 情况/n ”/w ，/w 询问/v 金家凤/nr 是否/v 愿意/v 前往/v 。/w 金家凤/nr 不置可否/vl ，/w 他/rr 通过/p 傅大庆/nr 将/d 此事/r 汇报/vn 给/p 周恩来/nr ，/w 周恩来/nr 答复/vn ：/w “/w 是/vshi 我/rr 与/cc 张群/nr 商量/v 的/ude1 ，/w 若/c 你/rr 同意/v ，/w 我/rr 派/v 傅大庆/nr 与/cc 你/rr 同行/n 。/w ”/w 当时/t [国共/n 两党/nz]/nz 已/d 达成/v 抗日/vn 统一战线/n ，/w 金家凤/nr 考虑/v 一番/mq 后/f 同意/v 去/vf “/w 汪/q 伪政府/n ”/w 任职/v 。/w 临行/vi 前/f ，/w 他/rr 向/p 战地/n 党政/n 委员会/nis 递上/nz 了/ule 一份/mq 《/w 自发/d 抗战/vi 计划书/n 》/w ，/w 李济深/nr 命/n 人/n 备案/vi 。/w 
金家凤/nr 从/p 重庆/ns 返回/v 上海/ns ，/w 被/pbei 汪/q 伪政府/n 任命/v 为/p “/w 中央/n 执行/v 委员/nnt ”/w ，/w 成/v 了/ule 民众/n 眼中/s 的/ude1 “/w 汉奸/nnd ”/w 。/w 刘子健/nr 告诉/v 记者/nnt ：/w “/w 根据/p 现有/v 材料/n 显示/v ，/w 金家凤/nr 当时/t 主要/b 有/vyou [两/q 方面/n]/mq 的/ude1 任务/n ：/w 一/m 是/vshi 开展/v 对/p 汪/q 伪政府/n 内部/f 的/ude1 [情报/n 工作/vn]/nz ；/w 二/m 是/vshi 留意/v 日本/ns 民间/n 人士/n 的/ude1 动/vn 况/vg ，/w 设法/v 推动/vn 日本/ns 民主/a [进步/vn 人士/n]/nz 的/ude1 反战/v 活动/vn 。/w ”/w 
后来/t 的/ude1 事/n 也/d 印证/v 了/ule 他/rr 的/ude1 [情报/n 工作/vn]/nz 跟/p 这/rzv [两/q 方面/n]/mq 有关/vn 。/w 1941年1月/t ，/w 金家凤/nr 随/p 丁默村/nr 访日/v ，/w 金家凤/nr 以/p 即将/d 就任/v 的/ude1 运输公司/nis 中方/n 经理/nnt 的/ude1 身份/n ，/w 先后/d 接触/v 了/ule [日本/ns 社会党/nis]/nt 等/udeng 公开/ad 活动/vn 的/ude1 党派/n 人士/n ，/w 亦/d 接触/v 到/v 了/ule 岛田正雄/nrj 等/udeng 日/b 共/d 领导人/nnt 。/w 回/v 上海/ns 后/f ，/w 金家凤/nr 与/cc 傅大庆/nr 约/d 在/p [上海/ns 国际/n 饭店/nis]/ntch 见面/vi ，/w 汇报/vn 在/p 日本/ns 所/usuo 见/v 的/ude1 情况/n 。/w 不久/d 傅大庆/nr 另有/v 任务/n 离开/v 上海/ns ，/w 潘汉年/nr 让/v 自己/rr 的/ude1 助手/nnt 张建良/nr (/w 又名/n 华克之/nr )/w 与/cc 金家凤/nr 取得/v 了/ule 联系/v 。/w 
1943年/t 夏/tg ，/w 金家凤/nr 组织/n 了/ule 一个/mq 时事/n 讨论会/n 。/w 杨庆章/nr 介绍/v 说/v ，/w 讨论会/n 所需/nz 的/ude1 电讯稿/n 由/p 汪/q 伪/ag 特工/nnd 总部/nis 的/ude1 电台/nis 收录/v 而/cc 来/vf ，/w 每隔/d 几天/mq 特工/nnd 电台/nis 就/d 派/v 人/n 送来/v ，/w 有时/d 金家凤/nr 也/d 派/v 人/n 去拿/nz 。/w 金家凤/nr 看过/v 电讯稿/n 后/f ，/w 就/d 联系/v 中共/n 地下/s 人员/n 取/v 走/v ，/w “/w 父亲/n 也/d 让/v 大哥/n 金庆平/nr 去拿/nz 或/c 送/v 电讯稿/n ，/w 他/rr 还/d 特意/d 让/v 大哥/n 在/p 短时间/nz 内/f 学会/v 了/ule 自行车/n ，/w 方便/a 随时/d 去/vf 取/v 特工/nnd 电台/nis 汇总/v 的/ude1 电讯稿/n 。/w ”/w 杨庆章/nr 说/v 。/w 1945年/t ，/w 金庆平/nr 加入/v 了/ule 中国共产党/nt 。/w 
金家凤/nr 与/cc 中共/n 人士/n 的/ude1 频繁/a 来往/vi 引起/v 了/ule 日军/n 的/ude1 怀疑/vn 。/w 1945年4月/t ，/w 日军/n 以/p “/w 通/v 共/d 通/v 渝/b ”/w 的/ude1 罪名/n 将/d 金家凤/nr 逮捕/v ，/w 被/pbei 押/v 至/p [苏州/ns 政治犯/n 监狱/nis]/nt ，/w 这/rzv 是/vshi 他/rr [第三/m 次/qv]/mq 入狱/vi 。/w 几个月/mq 后/f ，/w 日本/ns 宣布/v 投降/vn ，/w 金家凤/nr 得以/v 释放/vn ，/w 出狱/vi 后/f 在/p [上海/ns 通安/nrf 轮船/n 股份/n 有限公司/nis]/nt 任职/v 。/w 抗战/vi 胜利/vn 后/f ，/w 金家凤/nr 很快/d 接到/v 张建良/nr 转/v 来/vf 的/ude1 潘汉年/nr 的/ude1 指示/n ：/w 撤退/vi 香港/ns ，/w 与/cc 中共/n 地下/s 情报/n 人员/n 取得/v 联系/vn ，/w 配合/v 开展/vn 策反/v 和/cc [统战/n 工作/vn]/nz 。/w 金家凤/nr 化名/v 为/p “/w 费君忍/nr ”/w ，/w 以/p 做/v 运输/vn 生意/n 为/p 掩护/v 接触/vn 各派/r 人士/n 。/w 
据/p 杨庆章/nr 介绍/v ，/w 1950年9月/t ，/w 以/p 美国/nsf 为首/vi 的/ude1 “/w [联合/vd 国军/n]/nz ”/w 在/p [仁川/ns 登陆/vi]/nz ，/w 迅速/ad 占领/v 了/ule 朝鲜/nsf 北部/f 。/w [中共中央/nt 政治局/nis]/nto 接连/d 开会/vi ，/w 研究/v 对策/n 。/w 金家凤/nr 从/p 可靠/a 渠道/n 获悉/v ，/w [美国/nsf 政府/nis]/nt 已/d 授权/v 麦克阿瑟/nrf 可以/v 越过/v 边界/n “/w 追击/v ”/w ，/w 于是/cc 写信/vi 给/p 毛泽东/nr ，/w 通过/p 张建良/nr 以/p 最快/d 速度/n 上报/vi 。/w “/w 当时/t 父亲/n 在/p 香港/ns 是/vshi 轮船/n 公司/nis 经理/nnt ，/w 可以/v 接触/vn 不同/a 派别/n 的/ude1 人/n ，/w 不过/c 他/rr 从未/d 跟/p 我们/rr 说/v 过/uguo 情报/n 的/ude1 来源/n 。/w ”/w 杨庆章/nr 说/v 。/w 这/rzv 条/q 情报/n 对于/p “/w 抗美援朝/n ”/w 决策/vn 意义/n 重大/a 。/w 事后/f ，/w 张建良/nr 上门/vi 给/p 他/rr 送来/v 了/ule 一支/mq “/w 犀/ng 菲利/nrf ”/w 牌/n 金笔/n ，/w 说/v 是/vshi 毛泽东/nr 对/p 他/rr 的/ude1 嘉奖/vn 。/w 
受/v 突发/vn 案件/n 牵连/v ：/w [第四/m 次/qv]/mq 入狱/vi 
周恩来/nr 去世/vi 时/ng ，/w 父亲/n 两眼/mq 红肿/vi ：/w “/w 我/rr 的/ude1 事/n 可能/v 再也/d 说/v 不/d 清楚/a 了/ule 。/w ”/w 
杨庆章/nr 说/v ，/w 抗战/vi 期间/f ，/w 由于/p 父亲/n 绝口/d 不/d 提/v 工作/vn 上/f 的/ude1 事情/n ，/w 家人/n 都/d 不/d 知道/v 他/rr 在/p 做/v 什么/ry 。/w 后来/t 见到/v 他/rr 与/cc 国民党/n 、/w 汪伪/nr 政要/n 时/ng 有/vyou 接触/v ，/w 都/d 怀疑/v 金家凤/nr 已经/d “/w 变节/v ”/w 。/w “/w 印象/n 中/f ，/w 父亲/n 几乎/d 从不/d 跟/p 我们/rr 谈/v 工作/vn 上/f 的/ude1 事/n 。/w 我/rr 小时候/n 常/d 看到/v 他/rr 在/p 一张/mq 很小/a 的/ude1 字条/n 上/f 写字/vi ，/w 字体/n 非常/d 小/a ，/w 他/rr 有时/d 还要/d 拿着/vf 放大镜/n 写/v ，/w 从不/d 让/v 我们/rr 上前/vi 看/v ，/w 写/v 好/a 后/f 又/d 卷/q 成/v 细细/d 的/ude1 条状/n 藏/v 在/p 身上/s ，/w 显得/v 非常/d 神秘/a 。/w ”/w 
杨庆章/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 新中国/nz 成立/vi 后/f ，/w 家人/n 因为/c 父亲/n 复杂/a 的/ude1 政治/n 身份/n ，/w 吃/v 了/ule 不少/m 苦头/n ，/w 我们/rr 在/p 很长/d [一段/mq 时间/n]/nz 里/f 都/d 跟/p 父亲/n 关系/n 不好/a 。/w 不过/c ，/w 杨庆章/nr 曾/d 听/v 父亲/n 说/v 过/uguo 一句/mq ：/w “/w 我/rr 之所以/c 去/vf 上海/ns 参加/v 汪/q 伪政府/n ，/w 是/vshi 有人/r 派/v 我/rr 去/vf 的/ude1 ，/w 人证/n 俱/dg 在/p ，/w 这/rzv 事/n 将来/t 一定/b 可以/v 说/v 清楚/a 。/w ”/w 不料/d ，/w 接下来/vl 发生/v 的/ude1 事/n 却/d 令/v 他/rr 的/ude1 人生/n 轨迹/n 骤起/vi 变化/vn 。/w 
1952年/t ，/w 船务/n 公司/nis 东/f 主/ag 孟力平/nr 勾结/v 台湾/ns 方面/n ，/w 企图/v 把/pba “/w 罗斯陶/nr ”/w 号/q 轮船/n 开往/vf 台湾/ns ，/w 当时/t 金家凤/nr 察觉/v 后/f 曾/d 尝试/v 阻止/vn ，/w 但/c 遭到/v 孟力平/nr 的/ude1 排挤/vn 被免职/nz 。/w 幸好/d 船员们/nz 经过/p 斗争/vn ，/w 将/d “/w 罗斯陶/nr ”/w 号/q 开/v 回/v 了/ule 广州/ns 黄埔港/nz 。/w 1953年/t 金家凤/nr 返回/v 广州/ns 汇报/v 时/ng 受/v 此案/r 牵累/v 被捕/vn 。/w “/w 尽管/c 1958年/t [广东省/ns 公安厅/nis]/nto 侦查/vn 后/f 认为/v 该案/r 是/vshi 由/p 孟力平/nr 策划/vn ，/w 并且/c 也/d 确认/v 了/ule 金家凤/nr 的/ude1 情报/n 关系/n ，/w 但/c 因/p 各/rz 方面/n 原因/n ，/w 金家凤/nr 还是/c 被/pbei 判处/v 有期徒刑/n 15年/t 。/w ”/w 刘子健/nr 说/v 。/w “/w 文革/n ”/w 期间/f ，/w 金家凤/nr 继续/v 留/v 在/p 农场/nis 改造/vn ，/w 直至/v 1975/m 年底/f 经/p 中央/n 批准/v 特赦/vn 出狱/vi 。/w 杨庆章/nr 回忆/v 称/vn ：/w “/w 周恩来/nr 去世/vi 时/ng ，/w 我/rr 看到/v 一向/d 不/d 哭/v 的/ude1 父亲/n 两眼/mq 红肿/vi ，/w 情绪/n 非常/d 低落/an ，/w 他/rr 在/p 我/rr 身边/s 低低/nz 地/ude2 说/v 了/ule 一句/mq 令/v 我/rr 印象/n 深刻/a 的话/udh ：/w ‘/w 我/rr 的/ude1 事/n 可能/v 再也/d 说/v 不/d 清楚/a 了/ule 。/w ’/w ”/w 
1979年9月/t ，/w 金家凤/nr 去/vf 香港/ns 探亲/vi ，/w 不幸/a 因车祸/nz 去世/vi 。/w [新华社/nt 香港/ns 分社/nis]/nt 以/p [中国/ns 旅行社/nis]/nt 的/ude1 名义/n 送/v 了/ule 花圈/n ，/w 花牌/nz 上/f 写/v 着/uzhe “/w 典型/n 尚/d 在/p ”/w [四/m 个/q]/mq 大字/n 。/w 
