日前/t ，/w 记者/nnt 从/p [包河区/ns 文明办/nis]/nt 获悉/v ，/w 由/p [中央/n 文明办/nis]/nt 主办/v ，/w [中国/ns 文明/n 网/n]/nz 承办/v 的/ude1 “/w 我/rr 推荐/v 、/w 我/rr 评议/vn 身边/s 好人/n ”/w 活动/vn 2014年1月份/t “/w [中国/ns 好人/n 榜/n]/nz ”/w [候选人/nnt 名单/n]/nz 已经/d 公布/v ，/w 我/rr 区/n [烟墩/nz 街道/ns]/ns 岗前村/ns 退休/v 教师/nnt 周邦柱/nr 成功/a 入围/v 。/w 
去年/t 10月5日/t 下午/t ，/w 在/p 牛角/n [大圩/nz 中心/nis]/nt 沟/n 鲍岗段/nr ，/w 一辆/mq 轿车/n 突然/ad 翻到/v 进/vn 沟里/ns ，/w 年/qt 过/uguo [六/m 旬/ng]/mq 的/ude1 周邦柱/nr 尽管/c 不会/v 游泳/vn 却/d 依然/d 毫不犹豫/dl 地/ude2 跳进/v 深水/b 中/f ，/w 勇救/v 遇险/vn 的/ude1 [一家/n 三/m 口/n]/nz 。/w （/w 李多庆/nr ）/w 
