虽然/c 会谈/vi 内容/n 并未/d 公开/ad ，/w 不过/c 据/p 日/b 媒/ng 推测/v ，/w 双方/n 可能/v 就/d 派遣/v 日本/ns 议员/nnt 代表团/n 访/v 朝/tg 和/cc 进行/vn 两国/mq 体育/n [文化/n 交流/vn]/nz 等/udeng 事宜/n 进行/vn 了/ule 磋商/vn 。/w 此外/c ，/w 会谈/vi [很/d 有可能/nz]/nz 也/d 谈及/v 了/ule “/w 绑架/v 日本人/nz 事件/n ”/w 等/udeng 日/b 朝/tg 两国/mq 悬而未决/vl 的/ude1 问题/n 。/w 猪/nf 木/ng 宽/a 至/p 还/d 向/p 朝鲜/nsf 最高/a 领导人/nnt 金正恩/nr 赠送/v 了/ule 礼物/n ，/w 由/p 金永日/nr 代为/v 转达/v ，/w 礼物/n 的/ude1 [具体/a 内容/n]/nz 并未/d 透露/v 。/w 
据/p 报道/v ，/w 猪/nf 木/ng 一行人/mq 于/p 13日/t 至/p 16日/t 对/p 朝鲜/nsf 进行/vn 访问/vn 。/w 猪/nf 木/ng 表示/v ，/w 此次/rz 访/v 朝/tg 旨在/v 同/p 朝方/nz 确认/v “/w 朝鲜/nsf 未来/t 的/ude1 前进/vn 方向/n ”/w ，/w 同时/c 对/p 张成泽/nr 事件/n 的/ude1 原委/n 及其/cc 对/p 日/b 朝/tg 关系/n 的/ude1 影响/vn 进行/vn 商榷/vi 。/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 柴梦成/nr 审稿/vi ：/w 关超/nr )/w 
