县委/nis 书记/nnt 杨善斌/nr 发表/v 重要/a 讲话/n 
县委/nis 副书记/nnt 、/w 县长/nnt 张志强/nr [出席/v 会议/n]/nz 
县政协/n 主席/nnt 骆俊卿/nr 致/v 闭幕词/n 
1月13日/t 下午/t ，/w [当涂县/ns 政协/nis]/nt [九/b 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 在/p 圆满完成/v 各项/r 议程/n 后/f 胜利/vn 闭幕/vi 。/w 
县/n 及/cc 人武部/nis 领导/n 陈晓虎/nr 、/w 左惠琴/nr 、/w 刘则学/nr 、/w 盛传国/nr 、/w 滕青/nr 、/w 易茂林/nr 、/w 杨华春/nr 、/w 焦凤君/nr 、/w 李德胜/nr 、/w 宋志强/nr 、/w 汪玉春/nr 、/w 朱思发/nr 、/w 朱家芳/nr 、/w 曹义荣/nr 、/w 蔡克英/nr 、/w 詹正洪/nr 、/w 阚青鹤/nr 、/w 周开林/nr 、/w 曹甲伟/nr 、/w 王宝春/nr ，/w 县/n 人民法院/nis 代/q 院长/nnt 黄先/nr 和/cc 、/w 县/n 人民检察院/nis 检察长/nnt 龙家胜/nr ，/w 市/n [示范/vn 园区/n]/nz 管委会/nis 副主任/nnt 岳一兵/nr ，/w 以及/cc [有关/vn 单位/n]/nz [负责/v 同志/n]/nz 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 历届/b 县政协/n 正/d 副主席/nnt ，/w 在/p 当/p 省市/n 政协/nis 委员/nnt 、/w [县直/n 部门/n]/nz 及/cc [有关/vn 单位/n]/nz [负责/v 同志/n]/nz 等/udeng 应邀/vi 列席/v 了/ule 大会/n 。/w 
会上/n ，/w 委员/nnt 们/k 听取/v 并/cc 审议/v 了/ule 县政协/n [九/b 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 提案/n 审查/v 情况/n 的/ude1 报告/n ，/w 审议/v 通过/p 了/ule 县政协/n [九/b 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n [大会/n 决议/n]/nz 。/w 
[大会/n 决议/n]/nz 指出/v ，/w 县政协/n [九/b 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq [会议/n 期间/f]/nz ，/w 委员/nnt 们/k 列席/v 了/ule 县/n [第/m 十六/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第四/m 次/qv 会议/n]/mq ，/w 听取/v 并/cc 讨论/v 了/ule 县长/nnt 张志强/nr 所/usuo 作/v 的/ude1 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w ，/w 讨论/v 了/ule 关于/p 当涂县/ns 2013年/t [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz [执行/v 情况/n]/nz 与/cc 2014年/t 计划/n 草案/n 的/ude1 报告/n 、/w 关于/p 当涂县/ns 2013年/t 财政/n [预算/n 执行/v 情况/n]/nz 和/cc 2014年/t 预算/n 草案/n 的/ude1 报告/n 、/w [当涂县/ns 人民法院/nis]/nt 工作报告/v 、/w [当涂县/ns 人民检察院/nis]/nt 工作报告/v ，/w 会议/n 赞同/v 上述/b 报告/n 。/w 
会议/n 认为/v ，/w 过去/vf 的/ude1 一年/mq ,/w 面对/v 错综复杂/vl 的/ude1 [宏观/n 经济/n]/nz 形势/n ，/w 县委/nis 县政府/n 团结/v 带领/vn 全县/n 人民/n ，/w 深入/ad 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 精神/n ，/w 坚持/v 创新/vn 驱动/vn ，/w 多/a 点/qt 支撑/v ，/w 着力/vd 推进/vi 工业化/vn 、/w 城镇化/vn 、/w [农业/n 现代化/vn]/nz 、/w [城乡/n 一体化/vn]/nz 建设/vn ，/w [经济/n 社会/n]/nz [全面/ad 发展/vn]/nz ，/w 城市/n 综合/v 功能/n 更趋/nz 完善/v ，/w 美好/a 集镇/n 、/w 美好/a 乡村/n 建设/vn 取得/v 新/a 进展/vn ，/w 民生/n 保障/vn 进一步/d 加强/v ，/w 其他/rzv [各项/r 事业/n]/nz 全面/ad 进步/vn 。/w 
会议/n 号召/v ，/w 全体/n 政协/nis 委员/nnt 和/cc [各界/rz 人士/n]/nz ，/w 要/v 深入/ad 学习/v 贯彻/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 在/p 县委/nis 的/ude1 坚强/a 领导/n 下/f ，/w 同心同德/dl ，/w 坚定/a 信心/n ，/w 开拓进取/vl ，/w 扎实/a 工作/vn ，/w 为/p 建设/vn 更加/d 美丽/a 幸福/a 的/ude1 新/a 当/p 涂/v 而/cc 努力奋斗/v ！/w 
杨善斌/nr 指出/v ，/w 刚刚/d 过去/vf 的/ude1 2013年/t ，/w 是/vshi 当/p 涂/v [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 取得/v [巨大/a 成就/n]/nz 的/ude1 一年/mq 。/w 我们/rr 在/p 市委/nis 、/w 市政府/n 的/ude1 [正确/a 领导/n]/nz 下/f ，/w 团结/v 带领/vn 全县/n 人民/n ，/w 抢/v 抓/v 机遇/n 、/w 扎实/a 苦干/vi 、/w [开拓/v 创新/vi]/nz ，/w 全力/d 抓好/v 稳/a 增长/v 、/w 调结构/nz 、/w 促/v 转型/vn 、/w 惠民生/nz 等/udeng [各项/r 工作/vn]/nz ，/w [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 呈现/v 良好/a 态势/n 。/w 首次/m 跻身/v “/w [全国/n 百强县/n]/nz ”/w 行列/n ，/w 位列/v [第/m 80/m 位/q]/mq 。/w 这些/rz 成绩/n 是/vshi 全县/n 上下/f 和衷共济/vl 、/w 开拓/v 奋进/vn 的/ude1 结果/n ，/w 是/vshi 全县/n 广大/b [干部/nnt 群众/n]/nz 只争朝夕/vl 、/w 真抓实干/vl 的/ude1 结果/n ，/w 也/d 是/vshi 广大/b 政协/nis 委员/nnt 参政议政/vl 、/w 群策群力/vl 的/ude1 结果/n 。/w 
杨善斌/nr 强调/v ，/w 今年/t 是/vshi 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 、/w 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 开局/n 之/uzhi 年/qt ，/w 也/d 是/vshi 我县/r 实施/v “/w 十二五/m ”/w 规划/n 的/ude1 关键/n 之/uzhi 年/qt 。/w 县委/nis [十二/m 届/q]/mq [八/m 次/qv]/mq 全会/n 深刻/a 分析/vn 了/ule 我县/r 发展/vn 面临/v 的/ude1 形势/n ，/w 并/cc 就/d 今年/t 的/ude1 工作/vn 思路/n 、/w 目标/n 任务/n 进行/vn 了/ule 安排/v 和/cc 部署/vn 。/w 实现/v 这些/rz 目标/n 任务/n ，/w [迫切/ad 需要/v]/nz 凝聚/v 全县/n 上下/f 的/ude1 智慧/n 和/cc 力量/n 。/w 希望/v 全县/n 广大/b 政协/nis 委员/nnt 要/v 切实/ad 增强/v [政治/n 意识/n]/nz 、/w [大局/n 意识/n]/nz 和/cc 使命/n 意识/n ，/w 尽心/ad 履/vg 职/ng ，/w 扎实/a 工作/vn ，/w 努力/ad 在/p 推动/v 全县/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 中/f 发挥/v 更大/d 作用/n 、/w 争取/v 更大/d 作为/p 。/w 要/v 高举/v 团结/vn 旗帜/n ，/w 在/p 更大/d 范围内/nz [凝聚/v 共识/n]/nz 和/cc 力量/n ，/w 在/p 更深/d 程度/n 上/f [统一/vn 思想/n]/nz 和/cc 行动/vn ，/w 带动/v 和/cc 影响/v [社会/n 各界/rz]/nz 同/p 县委/nis 保持/v 思想/n 上/f 同心/vi 、/w 目标/n 上/f 同/p 向/p 、/w 工作/vn 上/f 同步/vd ，/w 凝聚/v 加快/vn 发展/v 正能量/nz 。/w 要/v 围绕/v 发展/vn 大局/n ，/w 积极/ad 建言/nz 献策/vi ，/w 投身/v 发展/vn 实践/vn ，/w 汇聚/v 发展/vn 力量/n ，/w 激发/v 加快/vn 发展/vn 新/a 活力/n 。/w 要/v 加强/vn [自身/rr 建设/vn]/nz ，/w 更加/d 注重/v 学习/vn ，/w 更加/d 注重/v 调查/vn ，/w 更加/d 注重/v 研究/vn ，/w 提升/v [履/vg 职/ng 能力/n]/nz 和/cc 水平/n 。/w 要/v 切实/ad 加强/v 党/n 对/p 政协/nis 工作/vn 的/ude1 领导/n ，/w 按照/p [总揽/v 全局/n]/nz 、/w 协调/v 各方/r 的/ude1 原则/n ，/w 切实/ad 做到/v 思想/n 上/f 重视/v 、/w 政治/n 上/f 关心/v 、/w 组织/n 上/f 保证/v 、/w 工作/vn 上/f 支持/v ，/w 全力/d 支持/v 政协/nis 依法/d 依/v 章/q 履行/v 职能/n 。/w 
