“/w 合肥/ns 现在/t 的/ude1 目标/n 已经/d 不是/c 十字形/mq [铁路/n 枢纽/n]/nz 了/ule ，/w 未来/t 我们/rr 要/v 打造/v 米/q 字型/n [铁路/n 枢纽/n]/nz 。/w ”/w [昨天/t 下午/t]/nz ，/w 合肥/ns 市长/nnt 张庆军/nr 来到/v [政协/nis 经济/n 组/n]/nt ，/w 近/a 两个/mq 小时/n 的/ude1 时间/n 里/f ，/w 跟/p 委员/nnt 们/k 一起/s 探讨/v 合肥/ns 的/ude1 [城市/n 管理/vn]/nz 、/w 交通/n 发展/vn 等/udeng 
[热门/a 话题/n]/nz 。/w 
委员/nnt 说/v ：/w [突发/vn 事件/n 处理/vn]/nz 方法/n 不/d 对/p ，/w 要/v 出/vf 问题/n 
市长/nnt 说/v ：/w 趁早/d 完善/v 城市/n [运行/vn 机制/n]/nz 
不久/d 前/f 五里墩/nz 立交/b 封闭/v 引发/v 的/ude1 堵车/vn ，/w 让/v 不少/m 委员/nnt 印象/n 深刻/a 。/w 面对/v 市长/nnt ，/w [合肥市/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 王强/nr 直言不讳/vl ：/w ”/w 修/v 没问题/nz ，/w 问题/n 在/p [突发/vn 事件/n]/nz 的/ude1 处理/vn 上/f 。/w 城市/n 经常/d 会/v 遇到/v [突发/vn 事件/n]/nz ，/w 处理/v 方法/n 和/cc 逻辑/n 不/d 正确/a 就要/d 出/vf 
问题/n 。/w “/w 
张庆军/nr 说/v ，/w 合肥/ns 主城区/n 的/ude1 [常住/v 人口/n]/nz 到/v 今年/t 年底/f ，/w 将/d 达到/v 近/a 400万/m ，/w 今后/t 将/d 会/v 发展/vn 到/v 800万/m 。/w 城市/n 发展/vn 到/v 这么/rz 大规模/b ，/w 考验/v [应急/vn 管理/vn]/nz 等/udeng [城市/n 管理/vn]/nz 水平/n 。/w 不仅/c 要/v 正视/vn 问题/n ，/w 很多/m 问题/n 更/d 要/v 及早/d 解决/v 。/w “/w 趁/p 现在/t 主/ag 
城区/n 人口/n 还/d 不到/v 400万/m 的/ude1 时候/n ，/w 就要/d 完善/v 城市/n [运行/vn 机制/n]/nz 。/w 等/udeng 规模/n 达到/v [五/m 六/m 百万/m 人/n]/mq 的/ude1 时候/n 再/d 来/vf 重视/v ，/w 可能/v 就/d 尾/ng 大/a 不/d 掉/v ，/w 更/d 被动/a 了/ule 。/w ”/w 
委员/nnt 说/v ：/w 合肥/ns 硬件/n 非常/d 好/a ，/w 软件/n 要/v 加强/vn 
市长/nnt 说/v ：/w 大/a 建设/vn 同时/c ，/w 更/d 注重/v 城市/n 品位/n 提升/v 
影响/vn 不/d 小/a 。/w “/w 合肥/ns 的/ude1 硬件/n 已经/d 非常/d 好/a ，/w 软件/n 还要/d 加强/v 。/w ”/w 
张庆军/nr 说/v ：/w “/w 修/v 一条/mq 高架/n ，/w 合肥/ns 速度/n 基本/a 十个月/t 左右/f 。/w 一条/mq 地铁/n 线路/n ，/w 大约/d 四年/t 。/w 城市/n 硬件/n 的/ude1 建设/vn ，/w 不是/c 最/d 难/a 的/ude1 ，/w 难/a 的/ude1 是/vshi [城市/n 管理/vn]/nz 水平/n 、/w [市民/n 素质/n]/nz 和/cc 城市/n 品位/n 的/ude1 提升/vn ，/w 可能/v 要/v 伴随/v 我们/rr 工业化/vn 、/w 城镇化/vn 的/ude1 
[整个/b 过程/n]/nz 。/w ”/w 
