整整/d 一个/mq 暑假/t 的/ude1 时间/n ，/w 大家/rr 都/d 在/p 期待/v 着/uzhe 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 的/ude1 上映/vn ，/w 但是/c 开学/vi 的/ude1 日子/n 也/d 没有/v 看到/v 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 在/p [安徽/ns 卫视/n]/nz 上映/v 的/ude1 节目/n 预告/v ，/w 由此/d 可以/v 确定/vn 一件/mq 事情/n ，/w 在/p 暑假/t 当中/f ，/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 放飞/v 了/ule 全国/n 的/ude1 鸽子/n 。/w 
[爱情/n 公寓/n]/nz [4/m 大/a]/mq 咖/n 加盟/v 搞笑/vi 不断/d 
那么/c ，/w 虽然/c 我们/rr 没有/v 看到/v 剧情/n ，/w 但是/c 我们/rr 可以/v 聊聊/v 内容/n 。/w 在/p 第四季/mq 的/ude1 电视剧/n 当中/f ，/w 曾小贤/nr 与/cc 胡一菲/nr 两人/mq 的/ude1 事业/n 和/cc 爱情/n 都/d 已经/d 走上/v 了/ule 一条/mq 正轨/n ，/w 但是/c 生活/vn 当中/f 还是/c 存在/v 着/uzhe 一些/mq 磕磕绊绊/z ，/w 子乔/nz 与/cc 美/b 嘉/b 之间/f 也/d 恢复/v 了/ule [男女/n 朋友/n]/nz 的/ude1 关系/n ，/w 即便/c 是/vshi 子乔/nz 的/ude1 花心/n 不/d 改/v 。/w 但是/c 正是/v 这些/rz 才/d 造就/v 了/ule 整/v 部/q 我们/rr 喜爱/v 与/cc 期待/v 的/ude1 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 。/w 

《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 大/a 咖/n 加盟/v 播出/vn 时间/n 待定/v 何炅/nr 谢娜/nr 周杰伦/nr 胡歌/nr 搞笑/vi 不断/d 
尽管/c [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 还/d 没有/v 上映/vn ，/w 但/c 精彩/a 剧情/n 已经/d 透露/v 了/ule 不少/m 。/w 胡歌/nr 何炅/nr 谢娜/nr 海涛/nz 将/d 爆笑/nz 客串/v ，/w 而/cc 曾小贤/nr 和/cc 胡一菲/nr 更是/d 上演/v 激情/n 床戏/nz 大玩/nz [制服/n 诱惑/vn]/nz 更/d 疑似/nz 怀孕/vi 。/w 
