国台办/j [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 马晓光/nr 。/w (/w 刘融/nr 摄/vg )/w 
国台办/j 发言人/nnt 马晓光/nr 在/p 今天/t 的/ude1 例行/vn 发布/v 会上/n 指出/v ，/w 台湾/ns 方面/n 人士/n 参加/v APEC/x 领导人/nnt [非正式/b 会议/n]/nz 的/ude1 问题/n ，/w 应/v 根据/p APEC/x 有关/v [谅解/vn 备忘录/n]/nz (/w MOU/x )/w 的/ude1 规定/n 处理/vn 。/w 
有/vyou 记者/nnt 提问/vn ，/w 关于/p 马英九/nr 先生/n 能/v 不能/v 参加/v 在/p 北京/ns 举办/v 的/ude1 2014年/t APEC/x 年会/n 的/ude1 问题/n ，/w 我/rr 想/v 知道/v 大陆/ns 的/ude1 基本/a 立场/n 最近/t 有/vyou 没有/v 变化/vn ？/w 
马晓光/nr 说/v ，/w 关于/p 这/rzv 件/q 事/n ，/w 我们/rr 已经/d 多次/mq 表明/v 了/ule 看法/n ，/w 在/p 这里/rzs 我/rr 想/v 重申/v 两点：一/m 是/vshi 台湾/ns 方面/n 人士/n 参加/v APEC/x 领导人/nnt [非正式/b 会议/n]/nz 的/ude1 问题/n ，/w 应/v 根据/p APEC/x 有关/v [谅解/vn 备忘录/n]/nz 的/ude1 规定/n 处理/vn 。/w 二/m 是/vshi 两岸/n 领导人/nnt 会面/vi 是/vshi 我们/rr 多年来/d 的/ude1 主张/v ，/w 我们/rr 一直/d 希望/v 两岸/n 之间/f 多/a 走动/vi ，/w 共同/d 推动/v [两岸/n 关系/n]/nz 和平/n 发展/vn ，/w 造福/v 两岸/n 同胞/n ，/w 造福/v 中华民族/n 。/w (/w 刘洁妍/nr 刘融/nr )/w 
