在/p 春节/t 即将/d 来临/vi 之际/f ，/w 副市长/nnt 江家海/nr 、/w 市政协/n 副主席/nnt 陶幸/nr 走访/v 慰问/vn 部分/n [困难/an 职工/nnt]/nz 和/cc [农村/n 低保户/nz]/nz ，/w 为/p 他们/rr 送去/vf 了/ule 慰问金/n 和/cc 慰问品/n ，/w 送去/vf 了/ule [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 关怀/vn 及/cc 新春/t 的/ude1 祝福/vn 。/w 
市/n 国土局/nis [困难/an 职工/nnt]/nz 庞世贤/nr 是/vshi 本次/r 的/ude1 房屋/n 被/pbei 征收/vn 户/q ，/w 现在年/t 近/a [八十/m 岁/qt]/mq 他/rr 和/cc 女儿/n 一起/s 在/p 外/f 租房/v 。/w 庞世贤/nr 老人/n 中年/n 丧子/nz ，/w 他/rr 的/ude1 儿子/n 曾经/d 也/d 是/vshi 国土局/nis 的/ude1 职工/nnt ，/w 十几/m 年前/t 在/p 一次/mq 执法/vn 活动/vn 中/f [因/p 公/ng 殉职/vi]/nz ，/w 被/pbei 封/q 为/p 国土/n 卫士/nnt 。/w 在/p 庞世贤/nr 家中/s ，/w 江家海/nr 、/w 陶幸/nr 详细/a 询问/v 了/ule 老人/n 的/ude1 身体/n 和/cc 生活/vn 状况/n ，/w 得知/v 年老体弱/vl 的/ude1 老人/n 最近/t 因为/c 感染/v 风寒/n 卧病/vi 在/p 床/n ，/w 江家海/nr 、/w 陶幸/nr 希望/v 老人/n 要/v [保重/v 身体/n]/nz ，/w 安心/a 养病/vi 。/w 江家海/nr 还/d 叮嘱/v 国土局/nis 负责人/nnt 要/v 好好/d 关心/v 老人/n 生活/vn ，/w 尽量/d 给予/vn 照顾/v 。/w 
[市/n 供销社/nis]/nt 的/ude1 [困难/an 职工/nnt]/nz 张国柱/nr 是/vshi 一位/mq 腿脚/n 不/d 便利/an 的/ude1 残疾人/n ，/w 他/rr 在/p 自家/rr 廉租房/nz 开/v 了/ule 个/q 小/a 杂货店/nis ，/w 江家海/nr 、/w 陶幸/nr 十分/d 肯定/v 他/rr 身残志坚/vl 、/w [自主/vd 创业/vn]/nz 的/ude1 精神/n ，/w 得知/v 他/rr 的/ude1 孩子/n 在/p [明/ag 光/n 中学/nis]/nts 读书/vi ，/w 陶幸/nr 表示/v [明/ag 光/n 中学/nis]/nts 每年/r 都/d 有/vyou 资助/v 贫困/a 大学生/nnt 的/ude1 奖学金/n ，/w 张国柱/nr 可以/v 积极/ad 申请/v ，/w 减轻/v 家庭/n 负担/n 。/w 
[桥头镇/ns 蒲岗村/ns 桥/n 北/f 组/n]/nt 的/ude1 [农村/n 低保户/nz]/nz 张家文/nr 夫妇/n 小/a 儿子/n 得了/vi 白血病/nhd ，/w 现在/t 正在/d 南京/ns 治疗/vn ，/w 突如其来/bl 的/ude1 重病/n 使/v 原本/d 贫困/a 的/ude1 家庭/n 更加/d 雪上加霜/vl ，/w 江家海/nr 、/w 陶幸/nr 鼓励/v 张家文/nr 夫妇/n 要/v 坚定/a 信心/n ，/w 积极/ad 面对/v 生活/vn 。/w 
