1月4日/t ，/w [肥东县/ns 政协/nis]/nt [九/b 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 各组/r 召集人/nnt 和/cc 秘书/nnt 会议/n 召开/v 。/w 县政协/n 党组/nis 副书记/nnt 王盛水/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w 县政协/n 秘书长/nnt 米常胜/nr 通报/v 了/ule 县政协/n [九/b 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 的/ude1 筹备/vn 情况/n ，/w 对/p 各位/rr 召集人/nnt 和/cc 秘书/nnt 履行/v [工作/vn 职责/n]/nz 提出/v 要求/n ，/w 并/cc 就/d 会议/n 纪律/n 、/w 提案/n 工作/vn 和/cc 讨论/v 审议/vn 各项/r 报告/n 等/udeng 提出/v 明确/a 要求/n 。/w 王盛水/nr 要求/n ，/w 各组/r 召集人/nnt 和/cc 秘书/nnt 要/v 组织/n 好/a 本组/r 人员/n 按时/d 参加/v 会议/n ，/w 积极/ad 参加/v 讨论/vn 和/cc 认真/ad 撰写/v 提案/n 。/w （/w 李丽娟/nr ）/w 
