为/p 实现/v 与/cc 市/n 同步/vd 率先/d 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz 目标/n 而/cc 团结/v 奋斗/vn 
县委/nis 书记/nnt 杨宏星/nr 作/v 重要/a 讲话/n 
1月8日/t ，/w 为期/vi [三/m 天/qt]/mq 的/ude1 县/n [十六/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n ，/w 在/p 县委/nis 和/cc [大会/n 主席团/nis]/nt 的/ude1 坚强/a 领导/n 下/f ，/w 经过/p 全体/n 代表/nnt 和/cc 与/cc 会/v 人员/n 的/ude1 [共同/d 努力/ad]/nz ，/w 圆满完成/v 了/ule 各项/r 议程/n ，/w 胜利/vn 闭幕/vi 。/w 县委/nis 书记/nnt 杨宏星/nr 作/v 重要/a 讲话/n 。/w 会议/n 由/p [县/n 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 杨玉好/nr 主持/v 。/w 
本次/r 大会/n 的/ude1 执行主席/nnt 是/vshi ：/w 杨玉好/nr 、/w 杨宏星/nr 、/w 路/n 军/n 、/w 阚延平/nr 、/w 干文宏/nz 、/w 孙良鸿/nr 、/w 黄永伦/nr 、/w 费瑞华/nr 、/w 张翔/nr 、/w 王华波/nr 、/w 许忠杰/nr 、/w 程天霞/nr 、/w 许业兰/nr 、/w 李然/nr 、/w 李文健/nr 、/w 周新龙/nr 、/w 罗瑞传/nr 、/w 张有新/nr 、/w 费晓芳/nr 、/w 吴超/nr 、/w 杨成中/nr 、/w 赵庆一/nr 、/w 黄继萍/nr 、/w 张校春/nr 、/w 徐向东/nr 、/w 周长升/nr 、/w 吴常青/nr 。/w 
在/p 主席台/n 就座/vi 的/ude1 有/vyou ：/w 主席团/nis 其他/rzv 成员/nnt 以及/cc 杨炳华/nr 、/w 刘华胜/nr 、/w 张业顺/nr 、/w 邓建胜/nr 、/w 殷宝平/nr 、/w 沈满祥/nr 、/w 宋琪/nr 、/w 何斌/nr 、/w 顾义勇/nr 、/w 张骏/nr 、/w 王盛水/nr 、/w 刘正东/nr 、/w 阚延长/nr 、/w 孙仲华/nr 、/w 赵荣/nr 、/w 杨兴/nr 、/w 杨柯/nr 、/w 高光辉/nr 、/w 胡正兵/nr 、/w 胡徽东/nr 。/w 
列席/v 本次/r 大会/n 的/ude1 有/vyou 县委/nis 、/w 县政府/n 、/w 县政协/n 有关/v 负责人/nnt ，/w [县直/n 机关/n]/nz 各/rz 部门/n 、/w [各/rz 人民团体/n]/nz 、/w 部分/n 乡镇/n 负责人/nnt 。/w 
杨宏星/nr 在/p 讲话/n 中/f 说/v ，/w 这/rzv 是/vshi 一次/mq [统一/vn 思想/n]/nz 、/w 共谋/v 发展/vn 的/ude1 大会/n ，/w 是/vshi 一次/mq 提振/nz 信心/n 、/w 催人奋进/vl 的/ude1 大会/n ，/w 也/d 是/vshi 一次/mq 简朴/a 务实/vi 但/c 又/d 隆重/ad 热烈/a 的/ude1 大会/n ，/w 对于/p 进一步/d 激发/v 全县/n 人民/n 的/ude1 干事/nnt 创业/vn 热情/an 、/w 团结一心/vl 向着/p 与/cc 市/n 同步/vd 率先/d 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz 目标/n 加速/vi 迈进/vi 起到/v 了/ule 积极/ad 的/ude1 推动/vn 作用/n 。/w [会议/n 期间/f]/nz ，/w 各位/rr 代表/nnt 肩负/v 全县/n 人民/n 的/ude1 重托/n ，/w 以/p 饱满/a 的/ude1 政治/n 热情/an ，/w 认真/ad 履行/v 宪法/n 和/cc 法律/n 赋予/v 的/ude1 职责/n ，/w 审议/v 通过/p 了/ule [县/n 人大常委会/nis]/nt 和/cc “/w 一府两院/n ”/w 工作报告/v ，/w 审查/vn 批准/v 了/ule 计划/n 、/w 财政/n 报告/n 。/w 各位/rr 代表/nnt 认真/ad 参加/v 讨论/vn ，/w 积极/ad 建言/nz 献策/vi ，/w 提出/v 了/ule 很多/m [宝贵/a 意见/n]/nz 和/cc 建议/n ，/w 表现/v 出/vf 了/ule 较高/ad 的/ude1 [政治/n 素质/n]/nz 和/cc 良好/a 的/ude1 [精神/n 风貌/n]/nz 。/w 
杨宏星/nr 指出/v ，/w 刚刚/d 过去/vf 的/ude1 2013年/t ，/w 面对/v [宏观/n 环境/n]/nz 趋/v 紧/d 的/ude1 复杂/a 形势/n ，/w 我们/rr 牢牢/d 把握/v “/w 稳中求进/vl ”/w 的/ude1 总/b 基调/n ，/w 咬定/v 目标/n ，/w 克难/nz 奋进/vi ，/w 保持/v 了/ule [经济/n 社会/n]/nz 持续/vd 健康/a 发展/vn 的/ude1 良好/a 态势/n ，/w 谱写/v 了/ule 建设/vn 美好/a 幸福/a 肥东/ns 的/ude1 新篇章/n 。/w 成绩/n 的/ude1 取得/v ，/w 是/vshi 全县/n 各级/r 班子/n 凝心/nz 聚/v 力/n 、/w 团结/v 奋进/vn 的/ude1 结果/n ，/w 是/vshi 全县/n 上下/f [顽强/a 拼搏/vi]/nz 、/w 锐意进取/vl 的/ude1 结果/n ，/w 更/d 凝聚/v 着/uzhe 全体/n 人大代表/nnt 的/ude1 [聪明/a 智慧/n]/nz 和/cc 辛勤/ad 汗水/n 。/w 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 明确/a 提出/v “/w 确保/v 2020年/t 实现/v 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz ”/w 的/ude1 [宏伟/a 目标/n]/nz ，/w 习近平/nr 总书记/nnt 提出/v 实现/vn 中华民族/n 伟大/a 复兴/vn 的/ude1 “/w 中国/ns 梦/n ”/w ，/w 成为/v 举国上下/n 的/ude1 共同/d 梦想/n 和/cc 不懈/z 追求/v 。/w 县/n 第十一次/m 党代会/nis 提出/v 把/pba 肥东/ns 建设/vn 为/p “/w 经济/n 繁荣/an 、/w 城乡/n 和谐/a 、/w 环境/n 优美/a 、/w 宜居/nz 宜/ag 业/ng 的/ude1 幸福/a 肥东/ns ”/w ，/w 这/rzv 一/m 宏伟/a 蓝图/n 是/vshi “/w 中国/ns 梦/n ”/w 在/p 肥东/ns 的/ude1 具体/a 体现/v 和/cc 生动/a 实践/vn ，/w 已经/d 成为/v 全县/n 百万/m 人民/n 砥砺/v 前行/vn 、/w 为/p 之/uzhi 奋斗/vi 的/ude1 “/w 肥东/ns 梦/n ”/w 。/w 前/f 不久/d ，/w 县委/nis 召开/v 了/ule 十一届/n [六/m 次/qv]/mq 全委/n （/w 扩大/v ）/w 会议/n ，/w 围绕/v 贯彻/vn 落实/v 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 立足/vi 肥东/ns 实际/n ，/w 提出/v 了/ule “/w 坚持/v 改革创新/v 、/w 致力/v 提速/vn 提/v 效/ng ，/w 为/p 与/cc 市/n 同步/vd 率先/d 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz 而/cc 努力奋斗/v ”/w 的/ude1 新阶段/nz 目标/n 。/w 本次/r 人代会/nis 就/d 2014年/t 具体/a 工作/vn 任务/n 和/cc 工作/vn 重点/n 又/d 作/v 了/ule 进一步/d 明确/a 。/w 完成/v 这些/rz 目标/n 任务/n ，/w 需要/v 全县/n 人民/n 凝心/nz 聚/v 力/n 、/w 艰苦创业/vl ，/w 需要/v 各级/r 干部/nnt 团结/v 奋斗/vn 、/w 扎实/a 工作/vn ，/w 更/d 需要/v 各级/r 人大/nis 和/cc 全体/n 代表/nnt 牢记/v 使命/n ，/w 不/d 负重/vi 托/v ，/w 以/p [实际/n 行动/vn]/nz 争创/v 一流/b 业绩/n 、/w 推进/vi 事业/n 发展/vn ，/w 用/p 辛勤/ad 汗水/n 增进/v 人民/n 福祉/n 、/w 回报/v 人民/n 信任/vn ，/w 为/p 推动/v 我县/r 跨越/v 赶超/vn [再/d 立/v 新/a 功/n]/nz 。/w 
