在/p 日前/t 由/p [安徽省/ns 演讲/vn 学会/v]/nt 、/w 省市长/n 协会/nis 与/cc [万佛湖/ns 风景区/n]/nz 管委会/nis 联合/vd 主办/v 的/ude1 “/w 万佛湖/ns 杯/ng ”/w 全省/n “/w 城市/n 让/v 生活/vn 更/d 美好/a ”/w 主题/n 演讲/vn 大赛/vn 中/f ，/w 我县/r 选送/v 的/ude1 县/n 经/p 开/v 区/n 中心/nis 学校/nis 老师/nnt 吴艳/nr 发挥/v 出色/a ，/w 从/p 全省/n [59/m 名/q]/mq 选手/n 中/f 脱颖而出/vl ，/w 在/p 决赛/vn 中/f 荣获/v 第一名/mq 。/w 为了/p 迎接/v 此次/rz 比赛/vn ，/w 县/n 文明办/nis 认真/ad 准备/v 、/w 积极/ad 组织/n ，/w 精心/ad 选送/v 选手/n 。/w 为/p 提高/v 选手/n 水平/n ，/w 赛/vn 前/f 还/d 专门/d 邀请/v 专业/n 老师/nnt ，/w 对/p 选手/n 逐字逐句/dl 进行/vn 指点/v 训练/vn 。/w 此次/rz 比赛/vn 以/p 主题/n 内容/n 、/w 语言/n [情感/n 表达/v]/nz 、/w 台风/n 和/cc 总体/n 印象/n [三/m 个/q]/mq 部分/n 对/p 选手/n 进行/vn 打分/v ，/w 选手/n 脱稿/vi 演讲/vn 。/w 我县/r 选手/n 吴艳/nr 演讲/vn 风格/n 生动/a 流畅/a ，/w 笑容/n 甜美/a ，/w 演讲/vn 真切/a 自然/n ，/w 故事/n 丝丝入扣/al ，/w 引发/v 共鸣/vn ，/w 她/rr 的/ude1 出色/a 表现/v 赢得/v 了/ule 评委/nnt 和/cc 观众/n 的/ude1 认可/vn ，/w 最终/d 取得/v 了/ule 优异/a 的/ude1 成绩/n 。/w （/w 肖劲松/nr ）/w 
