包括/v 投资/vn [156/m 亿元/q]/mq 人民币/n 的/ude1 [马钢/nr 合肥/ns 公司/nis]/nt 环保/n 搬迁/v 项目/n 、/w 投资/vn [20/m 亿元/q]/mq 的/ude1 芜湖/ns 东旭/nz 光电/b 的/ude1 高端/nz [显示/v 器件/n]/nz 装备/n 项目/n 在/p 内/f ，/w 15日/t 安徽/ns 重磅/n 向/p 外/f 推出/v 2014年/t 工业/n 项目/n [9149/m 个/q]/mq ，/w 总投资/nz 高达/v [11231/m 亿元/q]/mq 。/w 
当日/t ，/w 旨在/v 打造/v 安徽/ns [工业/n 经济/n]/nz 升级版/nz 的/ude1 《/w 安徽省/ns 2014年/t 工业/n [项目/n 投资/vn]/nz 导向/n 计划/n 》/w 出炉/v ，/w 包括/v 工业/n 转型/vn 升级/vi [技术/n 改造/vn]/nz 、/w [技术/n 创新/vi]/nz 、/w 节能/vn 和/cc [资源/n 综合利用/nz]/nz 、/w [煤矿/nis 安全/an]/nz 生产/vn 、/w 传统/n 工艺美术/n 保护/vn 发展/vn 等/udeng [11/m 大/a]/mq 类/q 共/d [9149/m 项/q]/mq ，/w 总投资/nz [11231/m 亿元/q]/mq 。/w 
中国/ns 工业/n 增长/v 曾/d 高度/d 依赖/v [物质/n 资源/n]/nz 的/ude1 投入/vn ，/w 造成/v [生态/n 环境/n]/nz 的/ude1 恶化/vn 。/w 如今/t ，/w 面对/v 大/a 范围/n [雾霾/nz 天气/n]/nz 等/udeng [环境/n 恶化/vi]/nz 的/ude1 严峻/a 现实/n ，/w [社会/n 公众/n]/nz 尤为/d 焦虑/an 环境/n 状况/n 。/w [安徽省/ns 经/p 信委/nis]/nt 副主任/nnt 王有军/nr 介绍/v ，/w 此次/rz 安徽/ns 推出/v 的/ude1 [9000/m 多个/mq]/mq 工业/n 项目/n ，/w 突出/a “/w [环境/n 友好/a]/nz ”/w ，/w 坚持/v 把/pba 资源/n 集/q 约/d 和/cc 综合利用/nz 作为/p 重要/a 着力点/n ，/w 推出/v 一批/mq 发展/v [循环/vn 经济/n]/nz ，/w [推广/vn 应用/vn]/nz 先进/a [节能/vn 减排/v]/nz 技术/n ，/w 推进/vi 清洁生产/v ，/w 向/p 绿色/n 低碳/n 、/w 清洁/a 安全/an 转变/v 的/ude1 项目/n 。/w 例如/v ，/w 在/p 节能/vn 与/cc [资源/n 综合利用/nz]/nz [项目/n 投资/vn]/nz 导向/n 中/f ，/w 总投资/nz 达到/v [289/m 亿元/q]/mq 。/w 
此外/c ，/w 作为/p 产/v 煤/n 大/a 省/n 的/ude1 安徽/ns ，/w [煤矿/nis 安全/an]/nz 尤为/d 关注/v 。/w 包括/v [淮南/ns 矿业/nis]/nt 、/w [淮北/ns 矿业/nis]/nt 、/w [皖北/ns 煤电/n]/nz 等/udeng 在/p 内/f 共/d 推出/v [130/m 个/q]/mq 涉及/v [煤矿/nis 安全/an]/nz 生产/vn 的/ude1 项目/n ，/w 总投资/nz [108/m 亿元/q]/mq ，/w 包括/v [煤矿/nis 安全/an]/nz 改造/vn 、/w 煤矿/nis 水害/n 防治/vn 、/w [煤矿/nis 安全/an]/nz 信息化/vn 等/udeng 项目/n ，/w 旨在/v 提升/vn 安徽/ns [煤矿/nis 安全/an]/nz 生产能力/n 、/w 信息化/v 水平/n 和/cc 水害/n 防治/v 能力/n ，/w 促进/v [煤炭/n 行业/n]/nz 安全/an [可持续/nz 发展/vn]/nz 。/w 
王有军/nr 介绍/v ，/w 该/rz 批/q 项目/n 全部/m 建成投产/v 后/f ，/w 预计/v 新增/v [销售/vn 收入/n]/nz [22348/m 亿元/q]/mq 。/w (/w 完/vi )/w (/w 记者/nnt 吴兰/nr )/w 
