1月14日/t 下午/t ，/w 全市/n [援藏/vn 干部/nnt]/nz 座谈会/n 在/p [南苑/ns 宾馆/nis]/nt 召开/v 。/w 市委/nis 副书记/nnt 张冬云/nr 出席/v 座谈会/n 并/cc 讲话/n 。/w 全市/n [4/m 名/q]/mq [援藏/vn 干部/nnt]/nz 及其/cc 所在/n 单位/n [负责/v 同志/n]/nz 参加/v 了/ule 座谈/vn 。/w 
在/p 听取/v 了/ule 吕金波/nr 、/w 朱永亮/nr 、/w 刘师衡/nr 和/cc 李明武/nr [4/m 名/q]/mq [援藏/vn 干部/nnt]/nz 关于/p 援藏/vn 工作/vn 情况/n 的/ude1 汇报/vn 及/cc 他们/rr 所在/n 单位/n [负责/v 同志/n]/nz 的/ude1 发言/vn 后/f ，/w 张冬云/nr 指出/v ，/w [对口/vd 支援/v]/nz 西藏/ns 和/cc 选派/v [优秀/a 干部/nnt]/nz 进/vf 藏/v 工作/vn ，/w 是/vshi 党中央/nt 从/p [国家/n 安全/an]/nz 、/w 稳定/an 和/cc 发展/v 全局/n 高度/d 作出/v 的/ude1 重大/a [战略/n 决策/vn]/nz 。/w 根据/p 省委/nis [安排/v 部署/vn]/nz ，/w 去年/t 我市/r 再次/d 承担/v 了/ule 选派/v [援藏/vn 干部/nnt]/nz 任务/n 。/w 半年/mq 来/vf ，/w [4/m 名/q]/mq 同志/n 不辱使命/vl 、/w 不/d 负重/vi 托/v ，/w 克服/v 条件/n 恶劣/a 、/w 高寒/b 缺氧/vi 、/w 交通/n 不便/an 、/w 语言/n 不通/a 、/w 习惯/n 不/d 同等/b 种种/q 困难/an ，/w 发扬/v “/w 特别/d 能/v 吃苦/vn 、/w 特别/d 能/v 战斗/vn 、/w 特别/d 能忍耐/nz 、/w 特别/d 能/v 团结/vn 、/w 特别/d 能/v 奉献/vn ”/w 的/ude1 “/w 老/a 西藏/ns ”/w 精神/n ，/w 经受/v 住/vn 了/ule 重重/z 考验/vn ，/w 较快/d 地/ude2 适应/v 了/ule 当地/s 工作/vn 需要/v ，/w 为/p 维护/v 边疆/s 稳定/an ，/w 促进/v [民族/n 团结/v]/nz ，/w 加快/v 当地/s [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn ，/w 改善/v 藏族/nz 同胞/n 生活/vn ，/w 增进/v 我市/r 与/cc [山/n 南/b 地区/n]/ns 的/ude1 友好/a 情谊/n ，/w 做出/v 了/ule 积极/ad 贡献/n 。/w 
张冬云/nr 要求/n [援藏/vn 干部/nnt]/nz ，/w 牢记/v 使命/n ，/w 把/pba 工作/vn 重心/n 放到/v 贯彻/vn 落实/v 党/n 支持/v 西藏/ns 发展/vn 的/ude1 各项/r 政策/n 上/f ，/w 把/pba 思想/n 精力/n 集中/v 到/v 加快/vn 当地/s 发展/vn 、/w 促进/v 藏/v 区/n 稳定/an 上/f ，/w 通过/p 开展/v 支援/vn 当地/s 项目/n 及/cc [基础/n 建设/vn]/nz 等/udeng 有效/a 措施/n ，/w 推动/v 当地/s 经济发展/v 和/cc [社会/n 进步/vn]/nz 。/w 扎实/a 工作/vn ，/w 传承/vn [援藏/vn 干部/nnt]/nz 的/ude1 [优良/z 传统/n]/nz ，/w 不断/d 开拓/v 视野/n 、/w 提升/v 境界/n ，/w 切实/ad 增强/v 抓/v 发展/vn 、/w 保/v 稳定/an 、/w 促/v 和谐/a 的/ude1 能力/n ，/w 较好/d 地/ude2 完成/v 促进/vn 当地/s 经济发展/v 、/w 维护/v [民族/n 团结/v]/nz 、/w 维护/v 当地/s 稳定/an [三/m 大/a 任务/n]/nz 。/w 严格/ad 自律/vn ，/w 不断/d 加强/v [党性/n 修养/n]/nz ，/w 切实/ad 增强/v [自律/vn 意识/n]/nz ，/w 做到/v 顾全大局/vl 、/w 服从/v 领导/n 、/w 谦虚谨慎/vl 、/w [严守/v 纪律/n]/nz ，/w 进一步/d 树立/v 宿州/ns 乃至/c 安徽/ns [援藏/vn 干部/nnt]/nz 的/ude1 [良好/a 形象/n]/nz 。/w 
张冬云/nr 强调/v ，/w 对口/vd 援藏/vn 是/vshi 一项/mq 十分/d 严肃/a 的/ude1 [政治/n 任务/n]/nz ，/w 关心/v [援藏/vn 干部/nnt]/nz 生活/vn 、/w 支持/v [援藏/vn 干部/nnt]/nz 工作/vn 是/vshi [各级/r 党委/nis]/nz 政府/nis 义不容辞/vl 的/ude1 责任/n 。/w 市委/nis 、/w 市政府/n 将/d 一如既往/vl 地/ude2 关心/v 、/w 支持/v [援藏/vn 干部/nnt]/nz 工作/vn ，/w 千方百计/dl 帮助/v [援藏/vn 干部/nnt]/nz 解决/v 各种/rz 困难/an 和/cc 问题/n ，/w 做好/v 服务/vn 和/cc 保障/vn 工作/vn ，/w 为/p [援藏/vn 干部/nnt]/nz 解除/v 后顾之忧/n 。/w （/w 记者/nnt 马竞/nr ）/w 
