如果/c 一/m 进/vf 考场/n ，/w 发现/v 站/vi 在/p 讲台/n 上/f 监考/vn 的/ude1 是/vshi 你/rr 父母/n ，/w 还/d 敢/v 准备/vn “/w 小抄/nz ”/w 吗/y ？/w 昨天/t ，/w [金陵/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 从/p [南京/ns 工业/n 大学/nis]/ntu 得知/v ，/w 今年/t 考试/vn 季/ng ，/w 该校/r 就/d 把/pba 家长/n 请/v 到/v 考场/n 来/vf 巡/vg 考/v 。/w 
1月15日/t 上午/t ，/w 南工/nz 大/a [浦江/ns 学院/nis]/nt [2013/m 级/q]/mq 新生/n 迎来/v 最后/f 一门/mq [英语/nz 课程/n]/nz 考试/vn ，/w 家住/v 南通/ns 海安/ns 的/ude1 夏野萍/nr 起/vf 了/ule 个/q 大/a 早/a ，/w 赶/v 至/p 南工/nz 大/a [浦江/ns 学院/nis]/nt 考场/n 监考/vn 。/w 其实/d ，/w 夏野萍/nr 并/cc 不是/c [浦江/ns 学院/nis]/nt 的/ude1 老师/nnt ，/w 而是/c 被/pbei 邀请/v 作为/p 家长/n 考官/nnt 参与/v 监考/vn 和/cc 巡/vg 考/v 的/ude1 [3/m 位/q]/mq [学生/nnt 家长/n]/nz 之一/rz 。/w “/w 我们/rr [3/m 人/n]/mq 都/d 不是/c 老师/nnt ，/w 能/v 兼职/vn 做/v 考官/nnt ，/w 都/d 觉得/v 很/d 开心/a 。/w ”/w 夏野萍/nr 表示/v ，/w 借/v 这个/rz 机会/n 不仅/c 可以/v 更/d 直观/a 地/ude2 看到/v 孩子/n 的/ude1 学习/vn 情况/n ，/w 还/d 能/v 看到/v 孩子们/nz 在/p 大学/nis 的/ude1 考试/vn 场景/n 。/w 
对/p 突然/ad 出现/v 在/p 考场/n 上/f 的/ude1 家长/n ，/w 学生/nnt 们/k 并/cc 没有/v 受到影响/v ，/w 整个/b 考场/n 秩序井然/vl 。/w 除了/p 这次/r 家长/n 监考/vn ，/w 其实/d 南工/nz 大/a [浦江/ns 学院/nis]/nt 有/vyou 很多/m 家长/n 参与/v 的/ude1 “/w 前例/n ”/w ，/w 高辉庆/nr 介绍/v 说/v ，/w 学校/nis 成立/vi 了/ule 南工/nz 大/a 首/q 个/q [家长/n 委员会/nis]/nz 、/w 设立/v 了/ule [家长/n 开放/v 日/b]/nz 、/w 请/v 家长/n 参加/v 校/ng 院/n 迎新/vn 晚会/n 和/cc [毕业/v 典礼/n]/nz 、/w 定期/d 召开/v 家长会/n ，/w 学院/nis 还/d 会/v 邀请/vn 家长/n 莅临/v 浦江/ns 名人/n 大讲堂/nz 。/w (/w 通讯员/nnt 杨芳丁/nr 贤/ng 记者/nnt 刘蓉/nr )/w 
