1月5日/t 下午/t ，/w 肥东县/ns 领导/n 杨宏星/nr 、/w 路/n 军/n 、/w 阚延平/nr 、/w 孙良鸿/nr 、/w 黄永伦/nr 、/w 费瑞华/nr 、/w 张翔/nr 、/w 杨玉好/nr 、/w 许忠杰/nr 等/udeng 前往/v 各/rz 代表团/n 看望/v 参加/v 县/n [十六/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 的/ude1 人大代表/nnt ，/w 向/p 代表/nnt 们/k 表示/v 亲切/a 慰问/v 。/w 县委/nis 书记/nnt 杨宏星/nr 在/p 看望/v 时/ng 说/v ，/w 过去/vf 一年/mq ，/w 在/p 大家/rr 的/ude1 [共同/d 努力/ad]/nz 下/f ，/w 我县/r [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 取得/v 了/ule 新的/a 进步/vn ，/w 这些/rz 与/cc 所有/b 代表/nnt 模范/n 履行/v 代表/nnt 职责/n 、/w 发挥/v 代表/nnt 作用/n 是/vshi 分/qt 不/d 开/v 的/ude1 。/w 代表/nnt 发挥/v 作用/n 的/ude1 最好/d 时机/n 就是/v [会议/n 期间/f]/nz 。/w 希望/v 各位/rr 代表/nnt 静/a 下/f 心/n 来/vf ，/w [集中/v 精力/n]/nz 把/pba 工作报告/v 讨论/vn 好/a ，/w 把/pba 今年/t 事关/v 肥东/ns 发展/vn 的/ude1 大事/n 决定/v 好/a 。/w （/w 兰勇/nr ）/w 
