县委/nis 书记/nnt 杨善斌/nr [出席/v 会议/n]/nz 
县委/nis 副书记/nnt 、/w 县长/nnt 张志强/nr [出席/v 会议/n]/nz 
县政协/n 主席/nnt 骆俊卿/nr [主持/v 会议/n]/nz 
1月11日/t 上午/t ，/w 县政协/n [九/b 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 在/p 县/n 会展中心/nis 开幕/vi 。/w 承载/v 着/uzhe 47万/m 当涂县/ns 人民/n 的/ude1 殷切/a 期盼/v 和/cc 深情/n 重托/n ，/w 来自/v 全县/n [各/rz 条/q 战线/n]/nz 的/ude1 县政协/n 委员/nnt 齐聚/nr 一堂/mq ，/w 履行/v 职能/n ，/w 为/p 推动/v 当/p 涂/v 更好/d 更快/d 发展/v 建言/nz 献策/vi 。/w 
县/n 及/cc 人武部/nis 领导/n 陈晓虎/nr 、/w 刘则学/nr 、/w 盛传国/nr 、/w 滕青/nr 、/w 易茂林/nr 、/w 杨华春/nr 、/w 焦凤君/nr 、/w 李德胜/nr 、/w 宋志强/nr 、/w 汪玉春/nr 、/w 朱思发/nr 、/w 朱家芳/nr 、/w 曹义荣/nr 、/w 蔡克英/nr 、/w 詹正洪/nr 、/w 阚青鹤/nr 、/w 周开林/nr 、/w 曹甲伟/nr 、/w 王宝春/nr 、/w 刘德华/nr ，/w 县/n 人民法院/nis 代/q 院长/nnt 黄先/nr 和/cc 、/w 县/n 人民检察院/nis 检察长/nnt 龙家胜/nr ，/w 市/n [示范/vn 园区/n]/nz 管委会/nis 副主任/nnt 岳一兵/nr ，/w 以及/cc [有关/vn 单位/n]/nz [负责/v 同志/n]/nz 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 历届/b 县政协/n 正/d 副主席/nnt ，/w 在/p 当/p 省市/n 政协/nis 委员/nnt 、/w [县直/n 部门/n]/nz 及/cc [有关/vn 单位/n]/nz [负责/v 同志/n]/nz 等/udeng 应邀/vi 列席/v 了/ule 大会/n 。/w 
报告/n 强调/v ，/w 2014年/t ，/w 县政协/n 工作/vn 将/d [高举/v 中国/ns 特色/n 社会主义/n 伟大/a 旗帜/n]/nz ，/w 以/p [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 为/p 指导/vn ，/w 全面/ad 贯彻/v 落实/vn 全县/n 政协/nis 工作/vn [会议/n 精神/n]/nz ，/w 紧紧/d 围绕/v 县委/nis 提出/v 的/ude1 [奋斗/vi 目标/n]/nz 和/cc [主要/b 任务/n]/nz ，/w 更加/d 注重/v [科学/n 发展/vn]/nz ，/w 更加/d 注重/v 以人为本/l ，/w 更加/d 注重/v [开拓/v 创新/vi]/nz ，/w 依靠/v 广大/b 委员/nnt ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 优势/n ，/w 切实/ad 履行/v 职能/n ，/w 为/p 全面/ad 实施/v “/w 1234/m ”/w [发展/vn 战略/n]/nz ，/w 推动/v 当/p 涂/v [经济/n 社会/n]/nz 新/a 一轮/mq 转型/vn 发展/vn 、/w 建设/vn 更加/d 美丽/a 幸福/a 新/a 当/p 涂/v 而/cc 努力奋斗/v 。/w 具体/a 工作/vn 中/f ，/w 要/v 坚持/v 党/n 的/ude1 领导/n ，/w 把/pba 服务中心/nis 工作/vn 作为/p 政协/nis 履行/v 职能/n 的/ude1 [基本/a 原则/n]/nz ；/w 突出/a 民生/n 民意/n ，/w 把/pba 促进/v 社会/n 和谐/a 稳定/an 作为/p 政协/nis 履行/v 职能/n 的/ude1 主要/b 方向/n ；/w 注重/v “/w 三/m 化/v ”/w 建设/vn ，/w 把/pba 提升/v 政协/nis 工作/vn 科学化/v 水平/n 作为/p 政协/nis 履行/v 职能/n 的/ude1 重要/a 保障/vn 。/w 
会上/n ，/w 县/n [政协/nis 提案/n]/nz 委/ng 作/v 了/ule 《/w 县政协/n [九/b 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 以来/f 提案/n 工作/vn 情况/n 的/ude1 报告/n 》/w ，/w 部分/n 县政协/n 委员/nnt 作/v 了/ule 大会/n 发言/vi 。/w 
