1月14日/t ，/w 副市长/nnt 陈开广/nr 轻车简从/vl ，/w 深入/ad [自来桥/nz 镇/n]/nz 、/w 涧溪镇/ns 等/udeng 地/ude2 ，/w 查看/v [造林/vi 整地/vi]/nz 现场/s ，/w 对/p 下/f 一步/mq 工作/vn 进行/vn 安排/v 。/w 
陈开广/nr 先后/d 深入/ad 到/v [自来桥/nz 镇/n]/nz 乌山/nrf 和/cc 涧溪镇/ns 清明/a 山/n 、/w 花鼓/n 山/n 等/udeng 地/ude2 ，/w 他/rr 肯定/v 了/ule 两个/mq 镇/n 在/p [造林/vi 整地/vi]/nz 上/f 做出/v 的/ude1 努力/ad ，/w 并/cc 要求/n 继续/v 保持/vn 当前/t 的/ude1 良好/a 态势/n ，/w 快速/d 推进/vi [造林/vi 整地/vi]/nz 进度/n 。/w 对/p 下/f 一步/mq 工作/vn ，/w 他/rr 要求/n ，/w 各地/rzs 要/v 继续/v 加大/v 造林/vn 招商/vn 力度/n ，/w 充分/ad 抓住/v 春节/t 亲友/n 回家/vi 的/ude1 [有利/a 时机/n]/nz ，/w 捕捉/v 有效/a 信息/n ，/w 引入/v 造林/vn 大户/n ，/w 为/p 全市/n 造林/vi 寻找/v 更多/ad 的/ude1 主体/n 。/w （/w 王巍/nr ）/w 
