去年/t ，/w 芜/ng 马/n 合/v 机器人/n [战略性/n 新兴/b 产业/n]/nz 区域/n 集聚/vn 发展/vn 试点/vn ,/w 获得/v [国家/n 发改委/nis]/nto 和/cc 财政部/nt 正式/ad 批复/v 。/w 上个月/t ，/w 我市/r 机器人/n 产业园/nz 总投资/nz [26/m ./w 3/m 亿元/q]/mq 的/ude1 [6/m 个/q]/mq [重点/n 项目/n]/nz 集中/v 开工/vn ，/w 标志/n 机器人/n [产业/n 集聚/vn]/nz 态势/n 初步/d 形成/v 。/w 一连串/al [利好/a 消息/n]/nz 的/ude1 背后/f ，/w 是/vshi 我市/r 响应/v [国家/n 政策/n]/nz 导向/n ，/w 积极/ad 抓住/v 机遇/n ，/w 推动/v 高端/nz [装备/n 制造业/n]/nz 发展/vn ，/w 打造/v [自主/vd 品牌/n]/nz 机器人/n 产业/n 载体/n 所/usuo 作/v 的/ude1 坚实/a 努力/ad 。/w 
高端/nz 人才/n 的/ude1 智库/nz 作用/n 是/vshi 我市/r 机器人/n 产业/n [稳步/d 发展/vn]/nz 的/ude1 动力/n 之一/rz 。/w [安徽/ns 埃/b 夫/ng 特/ag 智能/n 装备/n 有限公司/nis]/nt 总工程师/nnt 游玮/nr 多次/mq 承担/v 国家/n 课题/n ，/w [研究/vn 成果/n]/nz 丰硕/a ，/w 已/d 成长/vi 为/p 行业/n 研究/v 领域/n 里/f 的/ude1 排头兵/n 。/w 
机器人/n 研发/v 领域/n 的/ude1 领军/d 人/n 
游玮/nr ，/w 2006年/t 毕业/v 于/p [哈工大/nt 机电/b 学院/nis]/nt ，/w 并/cc 以/p 年级/n 第一/m 的/ude1 成绩/n 保送/v 至/p 哈工大/nt [机器人/n 技术/n 与/cc 系统/n 国家/n 重点/n 实验室/nis]/nt [硕/ag 博/ag 连读/nz]/nz 。/w 读/v 博/ag 期间/f ，/w 他/rr 参与/v 研究/vn 的/ude1 国内/s 首/q 台/q [165/m 公斤/q]/mq 重载/v [点焊/n 机器人/n]/nz 载入/v [中国/ns 企业/n]/nz 创新纪录/v ，/w 获得/v 2012年/t [中国/ns 国际/n 工业/n 博览会/n]/nz 银奖/n ，/w 打破/v 了/ule 国外/s 产品/n 在/p 该/rz 领域/n 的/ude1 垄断/vn 。/w 也/d 正是/v 这个/rz 课题/n ，/w 让/v 游玮/nr 与/cc 芜湖/ns 首次/m 结缘/vi 。/w “/w [165/m 公斤/q]/mq 重载/v [点焊/n 机器人/n]/nz 是/vshi 哈工大/nt 与/cc 埃/b 夫/ng 特/ag 合作/vn 的/ude1 产学研/n 项目/n ，/w 当时/t 埃/b 夫/ng 特/ag 项目/n 还/d 属于/v 奇瑞/ntc 公司/nis 。/w ”/w 游玮/nr 告诉/v 记者/nnt 。/w 
博士/nnt 毕业/v 后/f ，/w 游玮/nr 回到/v 江苏/ns 做/v 机器人/n 研发/v 创业/vn ，/w 然而/c ，/w 囿于/v 应用/vn 平台/n 和/cc 项目/n 资金/n 的/ude1 限制/vn ，/w 他/rr 设计/vn 研发/v 的/ude1 成果/n 很难/d 得到/v 转化/vn 。/w 创业/vn 困难/an 之际/f ，/w 游玮/nr 想到/v 有/vyou 过/uguo 合作/v 机缘/n 的/ude1 埃/b 夫/ng 特/ag 机器人/n 项目/n 。/w “/w 芜湖/ns 对/p 机器人/n 产业/n 高度/d 重视/v ，/w 有/vyou 将/d 产业/n 从无到有/vl 、/w 做/v 大/a 做/v 强/a 的/ude1 决心/n 。/w 在/p 埃/b 夫/ng 特/ag 研制出/v 的/ude1 [工业/n 机器人/n]/nz 产品/n 可以/v 在/p 奇瑞/ntc 公司/nis 率先/d 得到/v 应用/vn 。/w ”/w 2011年/t ，/w 游玮/nr 来到/v 了/ule 芜湖/ns 。/w 
有/vyou 了/ule 良好/a 的/ude1 工作/vn 环境/n ，/w 游玮/nr 展现/v 出/vf 空前/a 的/ude1 设计/vn 研发/v 才能/n 。/w 近年来/dl ，/w 他/rr 在/p 国内/s 首次/m 建立/v 了/ule 可以/v 在/p 实际/n 工程/n 中/f 应用/vn 的/ude1 机器人/n 本体/n 动态/n 优化设计/v [理论/n 体系/n]/nz ，/w 提出/v 了/ule 完整/a 的/ude1 [机器人/n 控制/vn]/nz 体系/n 架构/n 分类/vn 方法/n ，/w 建立/v 了/ule 基于/p 工控机/nz 、/w 实时系统/gi 、/w 高速总线/gi 的/ude1 [先进/a 机器人/n 控制/vn]/nz 体系结构/gi 。/w 作为/p 技术/n 骨干/n 参与/v 国家/n 863/m 计划/n 项目/n 等/udeng 多项/mq 国家/n 课题/n 。/w 
机器人/n 产业/n 梦想/n 的/ude1 放飞/vn 者/k 
1959年/t ，/w 美国人/nz 制造/vn 出/vf [第一/m 台/q]/mq [工业/n 机器人/n]/nz 。/w 50年/t 后/f ，/w 日/b 系/v 和/cc 欧/b 系/v 产品/n 占据/v 了/ule 国际/n [工业/n 机器人/n]/nz 的/ude1 半壁江山/n ，/w [外资/n 企业/n]/nz 在/p 国内/s [工业/n 机器人/n]/nz 市场/n 的/ude1 占/v 比/p 达到/v 90%/m 。/w 国内外/s 严峻/a 的/ude1 产业/n 发展/v 态势/n ，/w 坚定/a 了/ule 游玮/nr 发展/v 中国/ns 自主/vd [工业/n 机器人/n]/nz 的/ude1 决心/n 。/w 去年/t ，/w 他/rr 协助/v 我市/r 完成/v [国家/n 发改委/nis]/nto 、/w 财政部/nt 机器人/n [产业/n 集聚/vn]/nz 发展/vn 试点/vn 申报/vn ，/w 我市/r 成为/v 国家/n 唯一/b 正式/ad 批复/v 并/cc 有/vyou [专项/b 资金/n]/nz 支持/v 的/ude1 机器人/n [产业/n 集聚/vn]/nz 平台/n 。/w 
如今/t ，/w 埃/b 夫/ng 特/ag 机器人/n 在/p [奇瑞/ntc 汽车/n]/nz 等/udeng 企业/n 历经/v 5年/t 的/ude1 苛刻/a 考验/vn 和/cc 充分/ad 验证/v ，/w 已/d 被/pbei 广泛/a 推广/vn 到/v 汽车/n 及/cc 零部件/n 行业/n 、/w [家电/n 行业/n]/nz 、/w [电子/n 行业/n]/nz 、/w [光电/b 行业/n]/nz 、/w [钢铁/n 行业/n]/nz 、/w 日化/n 行业/n 等/udeng 众多/a 行业/n 领域/n 。/w 游玮/nr 和/cc 他/rr 的/ude1 研发/v 团队/n 正在/d 机器人/n 产业化/vn 的/ude1 道路/n 上/f 阔步/d 向前/vi 。/w （/w 记者/nnt 姚仕珺/nr ）/w 

