1月9日/t 上午/t ，/w “/w [网络/n 媒体/n]/nz 包河行/nr ”/w 活动/vn 正式/ad [拉开/v 序幕/n]/nz 。/w 
此次/rz 活动/vn 由/p [安徽省/ns 网/n 宣/nz 办/v]/nt 、/w [合肥市/ns 网/n 宣/nz 办/v]/nt 指导/vn ，/w [包河/nr 区委/nis 宣传部/nis]/nt 主办/v ，/w 滨湖/n [世纪/n 社区/n]/ns 、/w 区/n 网/n 宣/nz 办/v 承办/vn 。/w 活动/vn 当天/t ，/w 来自/v 中央/n 省市/n 近/a [20/m 家/q]/mq 重点/n [网络/n 媒体/n]/nz 采编/vn 人员/n ，/w 对/p 我/rr 区/n “/w [四/m 区/n]/mq ”/w 建设/vn 进行/vn 采访/v 。/w 
据悉/v ，/w 此次/rz 活动/vn 共/d 分为/v [三/m 个/q]/mq 阶段/n ，/w 除/p 集中/v 采访/vn 外/f ，/w 还/d 将/d 举办/v “/w 滨湖/n 世纪/n 杯/ng ”/w [网络/n 媒体/n]/nz [乒乓球/n 比赛/vn]/nz 及/cc “/w 社区/n [网络/n 春晚/n]/nz ”/w 。/w （/w 李多庆/nr ）/w 
