方广云/nr 一/m 案/ng 退回/v [补充/vn 侦查/vn]/nz 后/f 尚未/d 传出/v 新/a 进展/vn 。/w 不过/c ，/w 记者/nnt 昨日/t 获悉/v ，/w 方广云/nr 案发/v 后/f ，/w 他/rr 的/ude1 女儿/n 、/w 女婿/n 也/d 双双/q 涉案/vn ，/w 并且/c 可能/v 在/p 春节/t 前/f 受审/vi 。/w 在/p 方广云/nr 的/ude1 操办/vn 下/f ，/w 女儿/n 一家/n 通过/p 伪造/v 虚假/a 证明/v 材料/n ，/w 骗/v 得了/vi [3/m 套/q]/mq 安置房/nz 。/w 
合谋/v 迁/v 户口/n 骗取/v 安置房/nz 
根据/p 此前/t 合肥市/ns 发布/v 的/ude1 有关/vn 通报/v ，/w 方广云/nr 共/d 为/p 其/rz 女儿/n 、/w 女婿/n 、/w 姨侄/nz 、/w 侄女/n 等/udeng 亲属/n 违规/vn 获取/v 安置房/nz [19/m 套/q]/mq 。/w 其中/rz 有/vyou [3/m 套/q]/mq 是/vshi 他/rr 为/p 女儿/n 、/w 女婿/n 违规/vn 获取/v 的/ude1 。/w 去年/t 3月19日/t ，/w 方广云/nr 的/ude1 女婿/n 范/ng 某/rz 因/p 涉嫌/v 贪污罪/n 被/pbei 警方/n 刑/n 拘/vg 。/w 10/m 天后/nz ，/w 方广云/nr 的/ude1 女儿/n 方/q 某/rz 因为/c 相同/a 罪名/n 被/pbei 刑/n 拘/vg 。/w 去年/t 7月/t ，/w 此案/r 由/p [合肥市/ns 瑶海区/ns 人民检察院/nis 反贪局/nis]/nt [侦查/vn 终结/vi]/nz ，/w 移送/v 该院/r 公诉处/nz [审查/vn 起诉/v]/nz ，/w 其间/f 退回/v [补充/vn 侦查/vn]/nz [2/m 次/qv]/mq 。/w 当年/t 9月/t 方/q 某/rz 被/pbei 取保候审/v ，/w 12月/t 案件/n 移送/v [瑶海区/ns 人民法院/nis]/nt 。/w 目前/t 开庭/vi 日期/n 待定/v ，/w 或/c 于/p 春节/t 前/f 审理/v 。/w 
范/ng 某/rz 夫妇/n 均/d 涉嫌/v 贪污罪/n 
检/ng 方/q 认为/v ，/w 范/ng 某/rz 、/w 方/q 某/rz 与/cc 方广云/nr 经/p 事先/d 合谋/v ，/w 利用/v 方广云/nr 负责/v 审核/vn [拆迁/v 安置/vn]/nz 的/ude1 便利/an 条件/n ，/w 采用/v 欺骗/vn 手段/n ，/w 非法/b 将/d [公共/b 财物/n]/nz [占/v 为/p 己/rr 有/vyou]/nz ，/w 应当/v 以/p 贪污罪/n 追究/v 其/rz [刑事/b 责任/n]/nz 。/w 
据悉/v ，/w 范/ng 某/rz 是/vshi 合肥/ns 一家/n 电缆/n 公司/nis 生产/v 负责人/nnt ，/w 方/q 某/rz 是/vshi 这家/r 公司/nis 驻/v [安徽/ns 大市场/nz]/nz 直销/v 处/n 负责人/nnt 。/w 夫妻/n 俩/m 都/d 是/vshi 高中/nis 学历/n 。/w 虽然/c 从/p 这/rzv 点/qt 来看/u 范/ng 某/rz 和/cc 方/q 某/rz 并不/d 符合/v 贪污罪/n 的/ude1 主体/n 条件/n ，/w 但/c 有关/v 人士/n 表示/v ，/w “/w 方广云/nr 的/ude1 女儿/n 、/w 女婿/n 和/cc 他/rr 合谋/v 作案/vn ，/w 罪名/n 自然/n 也/d 都/d 一样/uyy ”/w ，/w 只是/d 会/v [另案/nz 处理/vn]/nz 而已/y 。/w 
据/p 知情/vi 人士/n 透露/v ，/w 范/ng 某/rz 夫妇/n 的/ude1 儿子/n 小/a 虎/n (/w 化名/v )/w 今年/t [10/m 岁/qt]/mq 左右/f ，/w 原本/d 随/p 爸爸/n 在/p 合肥/ns 市区/s 落户/vi 。/w 凭借/p 从/p 肥东县/ns 开具/v 的/ude1 一张/mq [出生/vi 证明/v]/nz ，/w 小/a 虎/n 有/vyou 了/ule 第二个/mq 户口/n 。/w 方/q 某/rz 也/d 涉嫌/v 双/q 户口/n 。/w 涉案/vn 的/ude1 派出所/nis 户籍/n 民警/nnt 违规/vn 操作/vn ，/w 因此/c 身陷囹圄/vl ，/w 被/pbei [另案/nz 处理/vn]/nz ，/w 案件/n 仍/d 在/p 侦办/nz 中/f 。/w (/w 杨联文/nr 、/w 李国珍/nr )/w 
