[第/m 1/m 页/q]/mq :/w 
本文/r 原载/v 于/p 《/w [文史/n 天地/n]/nz 》/w 2011年5/t 期/qv 
在/p 日本/ns 侵略/v 中国/ns 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 女间谍/nz 是/vshi 一支/mq 不可/v 小视/v 的/ude1 侵华/vn 力量/n 。/w 日本/ns 女间谍/nz 使用/v 的/ude1 武器/n 不光/c 是/vshi 手枪/n 、/w 子弹/n 和/cc 匕首/n ，/w 而且/c 更/d 有/vyou 绝代/nz 的/ude1 容貌/n 、/w 诱惑/v 人/n 的/ude1 肉体/n 和/cc 机敏/a 多变/z 的/ude1 手腕/n 。/w 她们/rr 以/p 中国/ns 和/cc 远东/ns 为/p 自己/rr [叱/n 诧/n 风云/n]/nz 的/ude1 大舞台/nz ，/w 活跃/a 在/p 中国/ns 军政/n 要员/nnt 的/ude1 身前/s 背后/f ；/w 她们/rr 就/d 像/v 森林/n 中/f 的/ude1 毒蛇/n ，/w 紧紧/d 地/ude2 缠绕/v 在/p 中国/ns 的/ude1 政治/n 、/w 经济/n 和/cc 军事/n 命脉/n 上/f ；/w 她们/rr 的/ude1 魔影/nz 活跃/a 在/p 中国/ns 的/ude1 土地/n 上/f ，/w 成为/v 许多/mq 中国人/n 挥之不去/nz 的/ude1 噩梦/nhd 。/w 
本文/r 揭示/v 的/ude1 ，/w 不仅/c 有/vyou 臭名远扬/vl 的/ude1 川岛芳子/nrj ，/w 也/d 有/vyou 日本人/nz 号称/v 的/ude1 “/w [帝国/n 之/uzhi 花/n]/nz ”/w 的/ude1 [南/b 造/v 云子/nz]/nz ，/w 还有/v 一些/mq 至今/d 鲜为人知/vl 的/ude1 日本/ns 女间谍/nz 。/w 在/p 她们/rr 的/ude1 “/w 肉弹/n ”/w 进攻/vn 下/f ，/w [一个/mq 个/q]/mq 民国/n 军政/n 要员/nnt 拜倒/vi 在/p 她们/rr 的/ude1 “/w 石榴裙/n ”/w 下/f ，/w 永远/d 地/ude2 被/pbei 钉/v 在/p 历史/n 的/ude1 耻辱柱/nz 上/f 。/w 
汪精卫/nr （/w 资料/n 图/n ）/w 
征服/v 汪精卫/nr 的/ude1 双面/b [美女/n 间谍/nnt]/nz —/w 阿/b 香/a 
阿/b 香/a ，/w 真名/n 沈碧慧/nr ，/w [淞沪/nz 战役/n]/nz 期间/f 曾/d 是/vshi 戴笠/nr 手下/s 的/ude1 “/w 苏皖/n 浙/b 抗日/vn 别动队/n ”/w 的/ude1 女特工/nz ，/w 当时/t 的/ude1 身份/n 为/p [震旦/nz 大学/nis]/ntu 的/ude1 学生/nnt 。/w 
后来/t 由于/p 日本/ns 间谍/nnt 机关/n 的/ude1 追踪/vn ，/w 沈碧慧/nr 被/pbei 秘密/n 逮捕/v ，/w 遂/d 落水/vn 做/v 了/ule 汉奸/nnd ，/w 成为/v 关东军/nz 参谋部/nis [第二/m 课/n]/mq 的/ude1 [双面/b 间谍/nnt]/nz ，/w 化名/v 阿/b 香/a 。/w 
当时/t 正值/v 1938年/t ，/w 日军/n 沿/p 长/a 江西/ns 上/f ，/w 抗日战争/nz 中/f 规模/n 最大/gm 的/ude1 战役/n —/w [武汉/ns 会战/vn]/nz 即将/d [拉开/v 战幕/n]/nz 。/w [中国/ns 军队/n]/nt 于/p 长江/ns 两岸/n 构筑/v 了/ule 许多/mq 坚固/a 的/ude1 堡垒/n 和/cc 要塞/n ，/w 其中/rz 最为/d 重要/a 的/ude1 要塞/n 之一/rz 是/vshi [马/n 当/p 要塞/n]/nz 。/w [马/n 当/p 要塞/n]/nz 位于/v 彭泽县/ns 境内/s ，/w 与/cc 长江/ns 中/f 著名/a 的/ude1 小孤山/nz 互为/v 犄角/n 。/w 这里/rzs 江面/s 宽阔/a ，/w 水势/n 表面/n 平缓/a ，/w 但/c 江/n 中/f 却/d 有/vyou 许多/mq 看不到/v 的/ude1 沙滩/n ，/w 为/p 阻止/v 日军/n 沿/p 江西/ns 上/f ，/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 和/cc 无数/m 民工/nnd ，/w 历时/vi 数/n 年/qt ，/w 费尽/v [财力/n 物力/n]/nz ，/w 精心/ad 布/n 下/f 了/ule 30多处/m [人工/b 暗礁/n]/nz ，/w 沉船/n [39/m 艘/q]/mq ，/w 布置/v 水雷/n 1600多枚/m 。/w 
[中国/ns 军队/n]/nt 方面/n 认为/v 这/rzv 道/qv 防线/n 肯定/v 固若金汤/vl 了/ule 。/w 1938年6月5日/t ，/w [日本/ns 关东军/nz]/nz 参谋部/nis [第二/m 课/n]/mq 负责人/nnt 影佐祯昭/nrj 指令/n [双面/b 间谍/nnt]/nz 阿/b 香/a ，/w 赴/v 武汉/ns 之前/f 熟背/nz 四句诗/nz ，/w 然后/c 到/v 武汉/ns 后/f 会见/v 汪精卫/nr 时/ng 故意/d 诵读/v ，/w 必/d 有/vyou 妙/a 用/p 。/w 
日本/ns 间谍/nnt 机关/n 早已/d 摸清/v 汪精卫/nr 之/uzhi 妻/ng 陈璧君/nr 正好/z 在/p 广州/ns ，/w 于是/cc 阿/b 香/a 自称/v 是/vshi 汪/q 夫人/n 的/ude1 随从/nnt ，/w 以/p 一口/mq 流利/a 的/ude1 粤语/n 骗过/nz 了/ule 门卫/nnt 。/w 在/p 汪精卫/nr 的/ude1 会客厅/nis 里/f ，/w 汪精卫/nr 开始/v 时/ng 没有/v 露面/vi ，/w 阿/b 香/a 深知/v 汪精卫/nr 以前/f 曾/d 当/p 过/uguo 刺客/nnd ，/w 也/d 遭遇/v 过/uguo 刺杀/v ，/w 所以/c 警惕性/n 极高/d ，/w 估计/v 他/rr 就/d 在/p 客厅/n 旁/f 的/ude1 密室/n 内/f 正/d 对/p 她/rr 窥视/v 。/w 于是/cc ，/w 阿/b 香/a 自言自语/n 吟诵/v 了/ule 四句诗/nz ：/w 平生/n 慕慷慨/nr ，/w 养气/vi 殊/ag 未/d 学/v 。/w 哀乐/n 过/uguo 激烈/a ，/w 精气/nz 潜/vg 催/v 剂/q 。/w 
汪精卫/nr 在/p 客厅/n 旁/f 的/ude1 密室/n 听/v 了/ule 这/rzv 首/q 诗/n 大吃一惊/vl ，/w 为/p 防/v 隐私/n 外露/vi 急忙/d 现身/v ，/w 并/cc 再三/d 叮嘱/v [只/d 可/v 意会/vi]/nz ，/w 不可言传/vl 。/w 随后/d 邀/v 阿/b 香/a 进/vf 密室/n 密谈/v 。/w 阿/b 香/a 提出/v 要求/n ，/w 说/v 影佐祯昭/nrj 大佐/nnt 已/d 到/v 上海/ns ，/w 要求/n 与/cc 汪精卫/nr 面/nf 商/vg 挽救/v 东亚/ns 和平/n 局面/n 。/w 汪精卫/nr 很/d 为难/a ，/w 因为/c 去/vf 上海/ns 就/d 等于/v 公开/ad 承认/v 了/ule 自己/rr 当/p 了/ule 汉奸/nnd 。/w 
阿/b 香/a 见/v 汪精卫/nr 犹豫不决/vl ，/w 于是/cc 施展/v 女间谍/nz 特有/b 的/ude1 色情/n 伎俩/n 。/w 这/rzv 对/p 妻子/n 远在/v 广州/ns 的/ude1 汪精卫/nr 来说/uls ，/w 正如/v 烈火/n 遇/v 干柴/n 。/w 最后/f 的/ude1 结果/n 是/vshi ：/w 汪精卫/nr 彻底/ad 地/ude2 拜倒/vi 在/p 阿/b 香/a 的/ude1 石榴裙/n 下/f 。/w 
汪精卫/nr 不愧/d 老奸巨滑/nz ，/w 他/rr 一边/d 和/cc 阿/b 香/a 鬼混/vi ，/w 一边/d 想/v 了/ule 一个/mq 两全其美/vl 的/ude1 办法/n 。/w 他/rr 推脱/v 了/ule 去/vf 上海/ns 的/ude1 邀请/vn ，/w 但/c 为了/p 不/d 使/v 阿/b 香/a [白/a 跑/v 一趟/mq]/nz 武汉/ns ，/w 就/d 把/pba 手下/s 人员/n 从/p [马/n 当/p 要塞/n]/nz 边防/n 总司令/nnt 刘兴/nr 那里/rzs 搞/v 来/vf 的/ude1 一张/mq 要塞/n 布防/vi 图/n 送给/v 了/ule 她/rr ，/w 以/p 表示/v 对/p 日本/ns 方面/n 的/ude1 合作/vn “/w 诚意/n ”/w 。/w 
阿/b 香/a 回到/v 上海/ns 后/f ，/w 立即/d 把/pba [马/n 当/p 要塞/n]/nz 布防/vi 图/n 呈/v 给/p 了/ule 影佐祯昭/nrj 。/w 影佐祯昭/nrj 大喜过望/vl ，/w 因为/c [武汉/ns 会战/vn]/nz 马上/d 就要/d 打响/v ，/w 日军/n 正/d 为/p [中国/ns 军队/n]/nt 严密/a 的/ude1 沿江/nz 布防/vi 伤/v 透/v 脑筋/n 而/cc 不得不/d 裹足不前/vl 。/w 6月24日/t ，/w 日军/n [25/m 艘/q]/mq 军舰/n 护送/v [8/m 艘/q]/mq 运/v 兵船/n ，/w 在/p 炮火/n 的/ude1 掩护/vn 下/f ，/w 轻而易举/al 地/ude2 攻克/v 了/ule [马/n 当/p 要塞/n]/nz 东面/f 和/cc 西面/f 的/ude1 战略/n 要点/n 。/w 6月26日/t ，/w 日军/n 军舰/n 又/d 顺利/ad 绕过/v [中国/ns 海军/nnd]/nt 布/n 下/f 的/ude1 暗礁/n 和/cc 水雷/n 。/w 就/d 这样/rzv ，/w [马/n 当/p 要塞/n]/nz 被/pbei 日军/n 不费吹灰之力/nz 便/d 攻陷/v 了/ule ，/w 武汉/ns 重要/a 的/ude1 门户/n 被/pbei 打开/v 。/w 
毛泽东/nr 一生/n 最/d 险/ng 时刻/n ：/w 被/pbei 数/n 把/pba 刺刀/n 逼住/nz 险遭/nz 杀/v 
中纪委/nt “/w 打虎/v ”/w 80年/t :/w 朱德/nr 是/vshi [第一/m 任/v]/mq 中纪委/nt 书记/nnt 
日/b [美女/n 间谍/nnt]/nz “/w 肉弹/n ”/w 击/vg 晕/vi 民国/n 高官/nnt 们/k （/w 图/n ）/w 
林伯渠/nr 妻子/n 出身/v 上层/f 揭发/v 江青/nr 上海/ns 风流/a 事/n 自杀/vi 
揭秘/v ：/w 毛泽东/nr 去世/vi 当天/t 仍/d 在/p 阅读/v 的/ude1 是/vshi 什么/ry 书/n ？/w 
江青/nr 法庭/nis 语/ng 出/vf 惊人/a ：/w “/w 你/rr 办事/vn ，/w 我/rr 放心/v ”/w 非/b 全文/n 
[十大/mq 元帅/nnt]/nz 情缘/n :/w 叶剑英/nr 与/cc [6/m 位/q]/mq 妻子/n [3/m 个/q]/mq 红颜/n 的/ude1 感情/n 经历/n 
[西安/ns 事变/n]/nz 后/f 蒋介石/nr 曾/d 欲/d 提/v 毛泽东/nr 为/p 接班人/n ？/w 
图/n 揭江青/nr 震愕/nz 世人/n 的/ude1 风流韵事/nz 
习近平/nr 曾/d 用/p 旧衣/nz 拼成/v 褥子/n 布料/n 
江青/nr 的/ude1 另一面/mq ：/w 迷恋/v 摄影/vn 悟性/n 很高/d 
知情人/n 披露/v 江青/nr 真实/a 死因/n ：/w 并非/v 上吊/vi 自杀/vi 
林彪/nr 一生/n 的/ude1 [五/m 次/qv]/mq 婚恋/n 
《/w 渗透/v 》/w 落幕/vi 揭秘/v 红色/n 女间谍/nz 的/ude1 [真实/a 人生/n]/nz 
浙江/ns 发现/v 古墓/n 群/ng 当地/s 人称/n 是/vshi 吕洞宾/nr 父兄/n 长眠/vi 之/uzhi 地/ude2 
揭秘/v 白崇禧/nr ：/w 他/rr 没有/v 选择/vn 毛/n ，/w 也/d 没有/v 选择/vn 蒋/nz （/w 组/n 图/n ）/w 
