1月10日/t 上午/t ，/w 由/p [合肥/ns 市委/nis 宣传部/nis]/nto 、/w [合肥/ns 报业/nis 传媒/n 集团/nis]/ntc [合肥/ns 晚报/n]/nz 共同/d 主办/v 的/ude1 [第/m 十二/m 届/q]/nz “/w 合肥/ns 十大/mq [新闻/n 人物/n]/nz ”/w [颁奖/vn 典礼/n]/nz 在/p [合肥/ns 报业/nis 传媒/n 集团/nis 会展/n 中心/nis]/nt 隆重/ad 举行/v 。/w 来自/v 我县/r 八斗镇/ns [王城/nr 社区/n]/ns 的/ude1 “/w 中国/ns 好人/n ”/w 王邦贤/nr 以/p 其/rz [诚实/a 守信/a]/nz 的/ude1 [感人/a 事迹/n]/nz 高票/nz 当选/v 。/w 
王邦贤/nr 老人/n 在/p 老伴/n 搭便车/nz 遭遇/v 车祸/n 不幸/a 过世/v 后/f ，/w [以/p 德/b 报德/nz]/nz ，/w 坚决/ad 拒收/v 事主/n 王德芳/nr 一家/n 的/ude1 赔偿/vn 款/q ，/w 并/cc 承诺/vn 不会/v 追究/vn 王德芳/nr 的/ude1 任何/rz 责任/n ，/w 以/p 一句/mq 朴实无华/al 的/ude1 “/w 决不能/v 让/v 好心人/n 吃亏/a ”/w 感动/v 了/ule 社会/n ，/w 并/cc 于/p 2013年7月/t 当选/v “/w [中国/ns 好人/n 榜/n]/nz ”/w [诚实/a 守信/a]/nz 好人/n 。/w 
“/w 合肥/ns 十大/mq [新闻/n 人物/n]/nz ”/w 评选/vn 是/vshi [合肥/ns 晚报/n]/nz 以/p “/w 凝聚/v 榜样/n 力量/n ，/w 传递/v 合肥/ns 正能量/nz ”/w 为/p 理念/n 而/cc 创办/v 的/ude1 大型/b [公益/n 活动/vn]/nz ，/w 自/p 2002年/t 以来/f 以/p 连续/a 举办/v [十二/m 届/q]/mq ，/w 在/p 合肥市/ns 广大/b 市民/n 中/f 产生/v 了/ule 广泛/a 而/cc 深远/a 的/ude1 影响/vn 。/w （/w 许辉/nr ）/w 
