在/p 今年/t 陕西省/ns 两/m 会上/n ，/w 省政协/n 委员/nnt 、/w [延安/ns 大学/nis 历史/n 文化/n 学院/nis]/nt 院长/nnt 张小兵/nr 建议/n ，/w 为/p 弘扬/v [中国/ns 传统/n 文化/n]/nz ，/w 建议/n 政府/nis 建立/v 礼仪/n 委员会/nis ，/w 以此/d 引导/v 群众/n 在/p 红白事/n 中/f 注重/v 中国/ns 的/ude1 传统/n 礼仪/n 。/w 
“/w 礼仪/n 是/vshi 中华民族/n 区别于/v 其它/rz 民族/n 的/ude1 标志/n ，/w 是/vshi 中华民族/n 价值观/n 的/ude1 体现/vn 。/w 在/p [中国/ns 古代/t]/nz ，/w 礼仪/n 已经/d 具备/v [法律/n 效力/n]/nz ，/w 如果/c 一个人/mq 不/d 遵从/v 礼仪/n ，/w 将/d 受到/v 一定/b 的/ude1 责罚/v 和/cc 周围/f 人/n 的/ude1 指责/vn 。/w ”/w 张小兵/nr 说/v ，/w 在/p 如今/t 中国/ns ，/w 这个/rz 正在/d 转型/vn 的/ude1 社会/n 中/f ，/w 中国人/n 正在/d 慢慢/d 淡忘/v 传统/n 的/ude1 礼仪/n ，/w 转而/c 学习/v 西方/ns 。/w 
“/w 学习/v 西方/ns 又/d 学/v 得/ude3 不/d 像/v ，/w 这/rzv 就/d 形成/v 了/ule 中国人/n 办/v 红白事/n 四/m 不/d 像/v 的/ude1 现状/n 。/w ”/w 张小兵/nr 说/v ，/w 现在/t 很多/m 年轻人/n 的/ude1 婚礼/n 学习/v 西方/ns ，/w 让/v 新娘/n 穿/v 婚纱/n ，/w 交换/v 戒指/n ，/w 司仪/nnt 学/v 着/uzhe 西方/ns 婚礼/n 中/f 牧师/nnt 的/ude1 言辞/n 询问/v [新郎/n 新娘/n]/nz ，/w 一会/t 问/v 的/ude1 问题/n 很/d 严肃/a ，/w 一会/t 又/d 少儿/n 不宜/v 。/w “/w 这种/r 形式/n 怎么/ryv 看着/v ，/w 都/d 让/v 人/n 觉着/v 不/d 舒服/a 。/w ”/w 
张小兵/nr 认为/v ，/w 现在/t 的/ude1 白事/n 中/f ，/w 家人/n 要么/c 迷信/v ，/w 要么/c 讲究/v 排场/n ，/w 这些/rz 都/d 丧失/v 了/ule 原本/d “/w 教化/v 活着/vi 的/ude1 人/n 要/v 尽/vi 孝道/n ”/w 的/ude1 意义/n 。/w “/w 与/cc 其/rz 如此/rzv ，/w 还/d 不如/v 就/d 遵从/v [中国/ns 传统/n]/nz 礼仪/n 。/w ”/w 
“/w 目前/t ，/w [中国/ns 大学生/nnt]/nz 的/ude1 [毕业/v 典礼/n]/nz ，/w 也/d 是/vshi 学习/v 西方/ns 的/ude1 方式/n 。/w 为什么/ryv 不能/v 让/v 学生/nnt 们/k 穿/v 汉唐/b 时期/n 的/ude1 服装/n 。/w ”/w 张小兵/nr 说/v ，/w 礼仪/n 承载/v 道德/n ，/w 不/d 注重/v 礼仪/n ，/w 中华民族/n 的/ude1 传统/n 道德/n 也/d 将/d 无法/v 承载/vn ，/w 礼仪/n 丢掉/v ，/w 民族/n 认同感/n 也/d 将/d 逐渐/d 消退/vi 。/w 
