1月9日/t 下午/t ，/w 国务院/nt [第三/m 次/qv]/mq [全国/n 经济/n 普查/vn]/nz 督查/v 组/n 郑京平/nr 一行/n 率/v 队/n 到/v 包河区/ns 督查/v [经济/n 普查/vn]/nz 登记/vn 工作/vn 。/w 省/n 统计局/nis 副局长/nnt 张培胜/nr ，/w 省/n 统计局/nis 总/b 统计师/nnd 高/a 亳/n 洲/ng ，/w 副市长/nnt 倪胜如/nr ，/w [市/n 统计局/nis]/nt 局长/nnt 王亚斌/nr ，/w 区委/nis 常委/nnt 、/w [常务/b 副区长/nnt]/nnt 姚飞/nr 等/udeng 陪同/v 。/w 
督察/v 组/n 一行/n 先后/d 来到/v [安徽/ns 世纪/n 金源/nr 大饭店/nis]/ntch 、/w [合肥/ns 滨湖/n 世纪城/nz]/nz [物业/n 管理/vn]/nz 有限公司/nis ，/w 现场/s 查看/v 普查/vn 员/ng 对/p 企业/n 进行/vn PDA/x 普查/vn 登记/v 全过程/n ，/w 对/p 普查/v 员/ng 持/v PDA/x 电子/n 终端设备/gp 定位/vn 、/w 采集/v 数据/n 、/w 审核/vn 、/w 拍摄/v 相关/vn 证照/n 等/udeng 工作/vn 环节/n 进行/vn 现场/s 督导/vn 。/w 
郑京平/nr 对/p 包河区/ns [经济/n 普查/vn]/nz 快速/d 高质/b 推进/vi 给予/vn 充分/ad 肯定/v 。/w 他/rr 指出/v ，/w [经济/n 普查/vn]/nz 对于/p 国情/n 国力/n 的/ude1 了解/vn 、/w “/w 十三五/m ”/w 规划/n 的/ude1 制定/vn 、/w 下/f 一步/mq 政策/n 的/ude1 走向/vn 具有/v [重要/a 作用/n]/nz 。/w 希望/v 普查/vn 员/ng 们/k 克服/v “/w 入户/v 难/a ”/w 等/udeng 问题/n ，/w 把/pba [经济/n 普查/vn]/nz 工作/vn 做/v 实/ad 做/v 细/a ，/w 确保/v 普查/vn 数据/n 的/ude1 真实性/n 、/w 准确性/n 。/w （/w 王亚玲/nr ）/w 
