1月15日/t 下午/t ，/w [陕西/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 赵正永/nr 参加/v 陕西省/ns 十一届/n 政协/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 经济/n 组/n 讨论/v 。/w 他/rr 强调/v ，/w 要/v 始终/d 坚持/v 两个/mq 毫不动摇/vl ，/w 全面/ad 深化/v [经济/n 体制/n 改革/vn]/nz ，/w 营造/v 良好/a [市场/n 环境/n]/nz ，/w 努力/ad 推动/v 全省/n 经济/n 持续/vd 健康/a 发展/vn 。/w 
赵正永/nr 认真/ad 听取/v 了/ule 王文生/nr 、/w 李忠民/nr 、/w 郭新明/nr 等/udeng 委员/nnt 发言/vi ，/w 并/cc 与/cc 大家/rr 热烈/a 讨论/v 。/w 他/rr 指出/v ，/w 去年/t 以来/f 面对/v [经济/n 下行/vi 压力/n]/nz 加大/v 的/ude1 严峻/a 形势/n ，/w 广大/b 国有/vn 和/cc [民营/b 企业/n]/nz 坚持/v 稳中求进/vl 、/w 逆势/vd 而/cc 为/p ，/w 在/p 全省/n 发展/vn 中/f 创造/v 了/ule 新经验/nz 、/w 作出/v 了/ule 新/a 贡献/n 。/w 
赵正永/nr 强调/v ，/w [公有制/n 经济/n]/nz 和/cc [非公有制/b 经济/n]/nz 都/d 是/vshi [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 的/ude1 重要/a 基础/n 。/w 要/v 深入/ad 学习/v 贯彻/vn [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 坚定不移/vl 推动/v [国企/n 改革/vn]/nz ，/w [大力/d 发展/vn]/nz [混合/vn 所有制/n 经济/n]/nz ，/w 不断/d 促进/v [国有/vn 资本/n 保值/vn]/nz 增值/vn 、/w 提高/v 竞争力/n 。/w 要/v [开/v 动脑筋/vi]/nz 、/w 群策群力/vl ，/w 进一步/d 完善/v 改革/vn 思路/n ，/w 用心/ad 用情/nz 用/p 智/ng 推进/vi 工作/vn ，/w 不断/d 释放/v 更多/ad 改革/v 红利/n 。/w 
赵正永/nr 要求/n ，/w 要/v 继续/v 鼓励/vn 、/w 支持/v 和/cc 引导/v [民营/b 经济/n]/nz 发展/vn ，/w 立足/vi “/w 三期/b 叠加/vi ”/w 阶段性/n 特征/n ，/w 在/p 信用/n 建设/vn 、/w [规范/v 管理/vn]/nz 、/w 依法/d 经营/vn 上/f 做文章/vi ，/w 不断/d 促进/v 我省/n 民营/b [经济/n 转型/vn 升级/vi]/nz 。/w 各级/r 要/v 认真/ad 落实/v 国务院/nt “/w 新/a [36/m 条/q]/mq ”/w ，/w 以/p 更/d 严/a 标准/n 、/w 更高/d 要求/n 推进/vi 教育/vn 实践/vn 活动/vn ，/w 为/p 各类/r [市场/n 主体/n]/nz 发展/vn 创造/v 环境/n 、/w 搞好/v 服务/vn 。/w 
省政协/n 副主席/nnt 千军昌/nz 等/udeng 参加/v 讨论/vn 。/w （/w 记者/nnt 冯晓荣/nr ）/w 
原/b 标题/n ：/w 始终/d 坚持/v 两个/mq 毫不动摇/vl 推动/v 经济/n 持续/vd 健康/a 发展/vn 
