据介绍/nz ，/w 智慧/n 安徽/ns 软件/n [产业/n 联盟/nis]/nz 将/d 重点/n 在/p 智慧/n 政务/n 、/w 智慧/n 产业/n 、/w 智慧/n 民生/n [三/m 大/a]/mq 领域/n 加大/v 投入/vn 与/cc 合作/vn ，/w 资源共享/gi 、/w [优势/n 互补/vi]/nz ，/w 共同/d 服务于/v 智慧/n 安徽/ns 建设/vn ，/w 逐步/d 提升/v 安徽省/ns 政务/n 管理/v 水平/n 、/w [服务/vn 水平/n]/nz ，/w 并/cc 通过/p [工业化/vn 与/cc 信息化/vn]/nz 的/ude1 深度/n 融合/v 提升/vn 全省/n 工业/n 发展/v 水平/n ，/w 同时/c ，/w 随着/p 各项/r 民生/n 软件/n 应用/vn 的/ude1 开发/vn 和/cc 使用/v ，/w 将/d 极大/a 方便/a [广大/b 群众/n]/nz 的/ude1 衣食住行/n 。/w 
[中国/ns 电信/n]/nt [安徽/ns 公司/nis]/nt 总经理/nnt 殷一平/nr 表示/v ，/w 近年来/dl ，/w [软件/n 产业/n]/nz 发展/vn 迅猛/a ，/w 市场/n 空间/n 广阔/a ，/w 但/c 安徽/ns 与/cc 软件/n 强/a 省/n 相比/vi ，/w 差距/n 相对/d 较大/d ，/w 要/v 想/v 做/v 大/a 做/v 强/a 全省/n [软件/n 产业/n]/nz ，/w 必须/d 通过/p [产业/n 联盟/nis]/nz 、/w 通过/p 一批/mq 有/vyou 共同/d 目的/n 、/w [共同/d 理想/n]/nz 、/w 共同/d 抱负/n 的/ude1 企业/n 联合/vd 在/p 一起/s ，/w [形成/v 合力/n]/nz ，/w 共同/d 打造/v 安徽/ns [软件/n 产业/n]/nz 的/ude1 品牌/n 。/w 
“/w 合作/vn 开放/v 是/vshi 时代/n 的/ude1 主题/n ，/w 我们/rr 希望/v 通过/p 智慧/n 安徽/ns 软件/n [产业/n 联盟/nis]/nz 为/p 同盟/nis 企业/n 打造/v 一个/mq 开放/v 、/w 合作/vn 、/w 共赢/n 的/ude1 平台/n ，/w 为/p 安徽/ns [软件/n 产业/n]/nz 的/ude1 高速/b 发展/vn 和/cc [经济/n 转型/vn]/nz 作出/v 应有/vn 的/ude1 贡献/n 。/w ”/w 殷一平/nr 说/v 。/w 
[中国/ns 电信/n]/nt [安徽/ns 公司/nis]/nt 总经理/nnt 殷一平/nr 在/p 首届/b 智慧/n 安徽/ns 软件/n [产业/n 联盟/nis]/nz 大会/n 上/f 致辞/vi 。/w 
作为/p 安徽/ns [信息化/vn 建设/vn]/nz 的/ude1 主力军/n ，/w 近年来/dl ，/w 安徽/ns 电信/n 依托/v 强大/a 的/ude1 网络/n 优势/n 和/cc [技术/n 优势/n]/nz ，/w 聚焦/vi 智慧/n 政务/n 、/w 智慧/n 产业/n 、/w 智慧/n 民生/n [三/m 大/a]/mq 领域/n ，/w 联合/vd 了/ule [87/m 家/q]/mq 软件/n [合作/vn 伙伴/n]/nz ，/w 打造/v 出/vf [102/m 项/q]/mq 应用/vn ，/w 建设/vn 的/ude1 [电子/n 政务/n]/nz 办公/vn 平台/n 覆盖/v 了/ule [16/m 个/q]/mq 地/ude2 市/n [90/m 个/q]/mq 区县/n ，/w 城市/n 治安/n 监控点/n 超过/v [4/m 万/d 个/q]/mq ，/w 同时/c 在/p 全省/n [8/m 个/q]/mq 地/ude2 市/n 实现/v 手机/n 乘坐/v 公交/b 功能/n ，/w 并/cc 为/p 全省/n [500/m 万/d 用户/n]/mq 提供/v 汇集/v 政务/n 、/w 民生/n 、/w 社保/vn 、/w 交通/n 等/udeng 各类/r 便民/v 信息/n 与/cc [手机/n 支付/v]/nz 服务/vn 。/w 
