美食/n 纪录片/n 《/w 舌尖/n 上/f 的/ude1 中国/ns 》/w 前年/t 热/a 播/v ，/w 让/v 电视机/n 前/f 的/ude1 一/m 众/ag 吃货/nz 观众/n 看得/v 口水/n 和/cc 泪水/n 齐飞/nr 。/w 昨日/t ，/w [中央/n 电视台/nis 纪录/n 频道/n]/nz 在/p 广州/ns 珠江/ns 上/f 举办/v “/w 最/d 爱/v 舌尖/n ，/w 飞虹/nz 珠江/ns ”/w 的/ude1 活动/vn ，/w 频道/n 总监/nnt 刘文/nr 、/w 《/w 舌尖/n 上/f 的/ude1 中国/ns 》/w 总/b 导演/nnt 陈晓卿/nr 及其/cc 团队/n 一一/m 列席/v ，/w 宣告/v [第二/m 季/ng]/mq 《/w 舌尖/n 上/f 的/ude1 中国/ns 》/w (/w 以下/f 简称/v 《/w 舌尖/n 2/m 》/w )/w 将/d 于/p 2月/t 下旬/t 再度/d 来袭/nz ，/w 让/v 吃货/nz 们/k 坐等/v 接招/nz 。/w 陈晓卿/nr 重申/v ：/w “/w 美食/n 只是/d [一/d 扇/q]/mq 窗户/n ，/w 我们/rr 最终/d 还是/c 希望/v 观众/n 能/v 透过/v 这/rzv 扇/q 窗户/n ，/w 看到/v 窗外/s 中国人/n 和/cc 自然/n 、/w 美食/n 的/ude1 关系/n 。/w ”/w 

