正如/v 西南部/f 是/vshi 我国/n 山水/n 林木/n 重要/a 集聚/vn 地/ude2 一样/uyy ，/w 合肥/ns 西南部/f 也/d 是/vshi 一块/s 绿色/n 宝地/n 。/w 合肥/ns 经/p 开/v 区/n 、/w 政务/n 文化/n 新区/n 两/m 大城市/n 功能/n 新区/n ，/w 作为/p 后起之秀/n ，/w 其/rz 城区/n 绿化/vn 一马当先/dl ，/w 无论是/c 绿/a 量/n 规模/n 、/w [绿化/vn 覆盖率/n]/nz ，/w 还是/c 绿化/v 品质/n 、/w 景观/n 效果/n ，/w 均/d 堪称/v 一流/b 。/w 可谓/v 是/vshi ，/w 西南/ns 一/m 望/v ，/w 满眼/n 皆/d 绿/a ，/w 处处/d 是/vshi 景/ng 。/w 
天鹅湖/ns [体育/n 公园/n]/nz 10月/t 建成/v 
西/f 、/w 南/b 、/w 北/f [三/m 面/nf]/mq 有/vyou 匡河林/nr 水/n 环绕/v ，/w 居中/vi 有/vyou [天鹅湖/ns 公园/n]/nz 湖光/nz 秀色/n ，/w 区域内/nz 道路/n 、/w [小区/n 绿化/vn]/nz 皆/d 郁郁葱葱/al ，/w 政务/n 文化/n 新区/n 的/ude1 [生态/n 环境/n]/nz 体系/n 、/w 各项/r 生态/n 指标/n 均居/nz 全市/n 前列/n ，/w 获得/v “/w [中国/ns 人居/n 环境/n 范例/n 奖/n]/nz ”/w 当之无愧/vl 。/w 
但/c 政务/n 文化/n 新区/n 对/p 绿化/vn 的/ude1 追求/vn ，/w 并未/d 因此/c 止步/vi 。/w 在/p 2014年/t 合肥/ns 城区/n 绿化/v 大会战/n 、/w “/w 园林/n 品质/n 年/qt ”/w 行动/vn 中/f ，/w 政务/n 文化/n 新区/n 立足/vi 自身/rr 实际/n ，/w 以/p “/w 吹毛求疵/vl ”/w 的/ude1 精神/n ，/w 不断/d 从/p 精细/a 上/f 下功夫/v 、/w 做文章/vi ，/w 力争/v 使/v 绿化/vn 、/w 景观/n 再度/d 跃升/v 。/w 
天鹅湖/ns [体育/n 公园/n]/nz 就是/v 一个/mq 生动/a 例子/n 。/w 该/rz 项目/n 位于/v 天鹅湖/ns 西北角/nz ，/w 总/b [占地/v 面积/n]/nz 约/d [12/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 2013年12月/t 启动/v ，/w 预计/v 在/p [今年/t 春节/t]/nz 前/f 完成/v [土方/n 开挖/v]/nz 等/udeng [基础/n 工程/n]/nz 。/w “/w 项目/n 除了/p 绿化/v 设施/n 外/f ，/w 还包括/nz 游泳馆/n 、/w 健身/vn 馆/ng 、/w 乒乓球/n 馆/ng 、/w 篮球场/n 等/udeng ，/w 预计/v [10/m 月份/n]/mq 建成/v 投入/vn 使用/v 。/w ”/w 政务/n 文化/n 新区/n 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v 。/w 
[高压/n 走廊/n]/nz 变身/nz 景观/n 林带/n 
紧邻/v 政务/n 区/n 的/ude1 合肥/ns 经/p 开/v 区/n ，/w 在/p [城市/n 绿化/vn]/nz 中/f 也/d 毫不/d 示弱/vi 。/w 在/p 莲花/n 南路/n 与/cc 派/v 河/n 交汇/v 处/n 东北角/nz ，/w 总面积/n [15/m ./w 7/m 万/d 平方米/q]/mq 的/ude1 莲花/n 公园/n 已经/d 建成/v ，/w 冬日/n 树木/n 苍翠/z 、/w 湖水/n 清澈/a 。/w 公园/n 建设/v [项目/n 经理/nnt]/nnt 臧金龙/nr 介绍/v ，/w 公园/n 乔木/n 以/p 美洲/nsf 黑杨/nz 、/w 水杉/n 、/w 枫杨/nz 为/p [基调/n 树种/n]/nz ，/w 以/p 楸树/nz 、/w [二乔/nrf 玉兰/n]/nz 等/udeng 春花/nz 植物/n 和/cc 乌桕/n 、/w 银杏/n 等/udeng 变色/vi 叶/ng 植物/n 作/v 点缀/vn ，/w 辅以/v 碧桃/n 、/w 樱花/n 、/w 紫薇/n 等/udeng 花灌木/nz ，/w 构筑/v 了/ule 生态/n 绿墙/nz 、/w [荷塘/n 月色/n]/nz 、/w 水生/b 湿地/n 、/w 踏/v 堤/n 寻/v 鹭/ng 四大/n 景区/n 。/w 
认/v 建/v 认养/nz 调动/v 市民/n 参与/v 热情/an 
合肥/ns 经/p 开/v 区/n 宿松/nz 路慈光/nr 路/n 以南/f 路段/n 与/cc 合/v 安/ag 高速/b 交叉/v 地带/n ，/w 有/vyou 一片/mq 面积/n 约/d [30/m 亩/q]/mq 的/ude1 樱花/n 林/ng ，/w 正/d 趁/p 冬季/t 休养生息/vl 、/w 积蓄/n 力量/n ，/w [等待/v 春天/t]/nz 的/ude1 怒放/vi 。/w 1月10日/t ，/w 记者/nnt 来到/v 这里/rzs ，/w 发现/v 每/rz 棵/q 樱花/n 树上/s 都/d 挂/v 了/ule 一个/mq 认/v 建/v 认养/nz 牌/n ，/w 标注/v 着/uzhe 认/v 建/v 认养/nz 人/n 的/ude1 姓名/n 和/cc 认养/nz 时间/n 。/w 
认/v 建/v 认养/nz 是/vshi 合肥/ns 在/p 大蜀山/nz 西/f 扩/vg 时/ng ，/w 采用/v 的/ude1 鼓励/vn 市民/n 参与/v 植树造林/vl 的/ude1 做法/n 。/w 而/cc 如今/t ，/w 这种/r 做法/n 被/pbei 合肥/ns 经/p 开/v 区/n 借鉴/v ，/w 去年/t 3月9日/t 启动/v 了/ule 我市/r 首/q 个/q 区级/b 认/v 建/v 认养/nz 活动/vn ，/w 并/cc 在/p 十余天/m 内/f 得到/v 了/ule [1500/m 个/q]/mq 家庭/n 的/ude1 响应/vn ，/w 种/q 下/f 香樟/n 、/w 桂花/n 、/w 紫薇/n 等/udeng 苗木/n [2160/m 株/q]/mq ，/w 另有/v 单位/n 认/v 建/v 苗木/n [59/m 亩/q]/mq 。/w 
“/w 今年/t 3月/t ，/w 区/n 里/f 的/ude1 认/v 建/v 认养/nz 活动/vn 将/d 继续/v 开展/vn ，/w 以此/d 调动/v 市民/n 参与/v 植树/vn 的/ude1 热情/an ，/w 提升/v 市民/n 爱护/v 绿化/vn 的/ude1 意识/n 。/w ”/w [合肥/ns 经/p 开/v 区/n 城管局/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 说/v 。/w （/w 王永亮/nr ）/w 

