1月13日/t 上午/t ，/w [湖南省/ns 株洲市/ns 政府/nis]/nt [副/b 秘书长/nnt]/nnt 王事兴/nr 率/v 队/n 到/v 包河区/ns 考察/v 征地/vn 拆迁/v 、/w 房屋/n 征收/vn 和/cc 拆违/nz 防/v 控/vn 工作/vn 。/w 副区长/nnt 宋桂国/nr 陪同/v 考察/vn 。/w 
考察团/nis 先后/d 实地/d 参观/v 了/ule 淝河镇/ns 老/a 官塘/nz 刘/nz 衖/n 城中村/nz 改造/v 项目/n 和/cc 工/n 大西村/ns 危旧房/n 改造/v 项目/n 现场/s ，/w 现场/s 听取/v 了/ule 项目/n [情况/n 汇报/vn]/nz ，/w 并/cc 围绕/v 拆迁/vn 工作/vn 中/f 工作/vn 机制/n 、/w 资金/n 运作/vn 、/w 征/v 迁/v 安置/vn 、/w 经费/n 管理/vn 等/udeng 问题/n 进行/vn 了/ule [互动/vn 交流/vn]/nz 。/w （/w 吴文婷/nr ）/w 
