[北京/ns 时间/n]/nz 2014年1月16日/t ，/w 佟丽娅/nr 和/cc 陈思诚/nr 将/d 在/p 法/n 属/v 群岛/n 大溪/ns 地/ude2 完成/v 他们/rr 的/ude1 终身大事/n 。/w 之所以/c 选择/v 大溪/ns 地/ude2 作为/p 结婚/vi 地点/n ，/w 是因为/c 新郎/n 陈思诚/nr 觉得/v 这里/rzs 非常/d 符合/v 他/rr 对于/p 婚礼/n 的/ude1 定义/n —/w —/w 私密/nz 、/w 纯净/a 。/w 
