货车/n 竹笼/n 里/f 装满/v 了/ule 猫/n ，/w 一只/mq 白色/n 小猫/n 探/v 出头/vi 来/vf ，/w 仿佛/d 在/p 求救/vi [见习/vn 记者/nnt]/nz 胡琴/n 沁/v 摄/vg 
“/w 一大/n 车/n 猫/n ，/w 求/v [相关/vn 部门/n]/nz 能够/v 解救/vn ，/w 求/v 扩散/vn 。/w ”/w 前/f 日/b 20时06分/t ，/w 网友/n “/w 请/v 叫/vi 我/rr 小小/z 小坑/nz ”/w 发/v 微博/n 称/v ，/w 白沙洲/nr [大道/ns 湖北/ns 中医药/n 大学/nis]/nt 黄家湖/nr 校区/n 附近/f 一批/mq 猫/n 正/d 被/pbei 装车/vi 运走/v ，/w 引来/v 网友/n 500余次/m 转发/v 、/w 评论/n ，/w 市/n 小动物/nz 协会/nis 的/ude1 “/w 护/v 猫/n 者/k ”/w 驱车/vi 一路/mq 追截/nz 近/a [300/m 公里/q]/mq ，/w 在/p 省/n 高速/b 交警/nnd 的/ude1 协助/vn 下/f ，/w 昨日/t 11时/t 许/v ，/w 最终/d 将/d 运/v 猫/n 车/n 从/p [赤壁市/ns 新店/ns 收费站/nis]/nt 遣/vg 返回/v 汉/tg 。/w 
经/p 洪山区/ns [动物/n 卫生/an 监督/vn]/nz 所/usuo 确认/v ，/w 运/v 猫/n 车/n 司机/nnt 出具/v 的/ude1 《/w [动物/n 检疫/vn]/nz 合格/vi 证明/v 》/w 系/v 伪造/vn ，/w 将/d 按照/p 《/w [中华人民共和国/ns 动物/n 防疫/vn 法/n]/nz 》/w [有关/vn 规定/n]/nz 予以/vx 处罚/vn 。/w 
“/w 护/v 猫/n 者/k ”/w 追截/nz 运/v 猫/n 车/n [300/m 公里/q]/mq 
“/w 请/v 叫/vi 我/rr 小小/z 小坑/nz ”/w 博主/nz 佘/nz 同学/n 是/vshi 黄家湖/nr [一/d 所/usuo]/mq 大学/nis 的/ude1 在校生/nnd ，/w 也/d 是/vshi [武汉市/ns 小动物/nz 协会/nis]/nt 的/ude1 志愿者/nnt 。/w 前/f 日/b 18时30分/t 许/v ，/w 他/rr 途经/v 白沙洲/nr [大道/ns 湖北/ns 中医药/n 大学/nis]/nt 黄家湖/nr 校区/n 附近/f 时/ng ，/w 突然/ad 发现/v 路边/s 百余/mq 个/q 竹笼/n 堆积如山/vl ，/w 走近/v 一/m 看/v ，/w 竹笼/n 中/f 竟/d 装满/v 了/ule 不断/d 哀嚎/v 的/ude1 猫咪/n 。/w 一辆/mq 牌号/n 为/p 皖/b C12413/x 的/ude1 红色/n 大货车/nz 停/vi 在/p 路边/s ，/w 几名/mq 工人/nnt 正/d 将/d 猫咪/n 装车/vi 。/w 
“/w 肯定/v 是/vshi 要/v 把/pba 猫/n 拉/v 到/v 外地/s 屠宰/v ，/w 太/d 残忍/a 了/ule 。/w ”/w 佘同学/nr 随即/d 致电/v [武汉市/ns 小动物/nz 协会/nis]/nt 负责人/nnt 杜帆/nr 。/w 19时/t 许/v ，/w 杜帆/nr 与/cc 其他/rzv 几名/mq 志愿者/nnt 赶到/v 时/ng ，/w 大货车/nz 已经/d 驶上/v 青/a 郑/tg 高速/b 。/w 杜帆/nr 一边/d 驱车/vi 追赶/v ，/w 一边/d 联系/v 省/n 高速/b 交警/nnd 求助/v ，/w 高速/b 交警/nnd 在/p [赤壁市/ns 新店/ns 收费站/nis]/nt 设卡/vi ，/w 23时/t 许/v ，/w 大货车/nz 被/pbei 成功/a 拦截/v 。/w 
由于/p 无法/v 明确/a 说明/v 猫/n 的/ude1 来源/n ，/w 大货车/nz 被/pbei 高/a 警/ng 勒令/v 返回/v 装车/vn 地/ude2 洪山区/ns 黄家湖/nr 。/w 中途/d ，/w 司机/nnt 多次/mq 以/p “/w 车/n 坏/a 了/ule ”/w 、/w “/w 肚子/n 饿/v 了/ule ”/w 为/p 借口/n 不愿/nz 返/v 汉/tg 。/w 高/a 警/ng 多/a 番/qv 督促/v ，/w 昨日/t 凌晨/t 4时/t 许/v ，/w 大货车/nz 行驶/vi 至/p [江夏区/ns 安/ag 山/n 收费站/nis]/nt 时/ng ，/w 强行/d 下/f 高速/b 试图/v 逃离/v ，/w 被/pbei 交警/nnd 拦截/v 后/f 押送/v 至/p 江夏区/ns 安/ag 山/n 街/n [畜牧/n 中心/nis]/nt 接受/v 调查/vn 。/w 
昨日/t 上午/t 11时/t ，/w 司机/nnt 再次/d 驾车/vi 试图/v 逃离/v ，/w 被/pbei 杜帆/nr 驾车/vi 拦截/v 在/p [几/d 公里/q]/mq 之外/f 的/ude1 路边/s 。/w 
