何燕/nr 
15日/t ，/w 成都/ns [国/n 腾/v 电子/n]/nz 发布/v 公告/n 称/v ，/w 公司/nis [实际/n 控制/vn 人/n]/nz 何燕因/nr 涉嫌/v [挪用/v 资金/n 罪/n]/nz ，/w 被/pbei 检察院/nis 机关/n 批准/v 执行/vn 逮捕/v 。/w [证券/nis 分析师/nnt]/nnt 表示/v ，/w 上市公司/nis 大股东/nz 违规/vn 挪用/v 上市公司/nis 资金/n 并非/v 个案/n 。/w 
何燕/nr 持股/vi 市值/n 为/p 3.2亿/m 
[国/n 腾/v 电子/n]/nz 方面/n 表示/v ，/w 何燕/nr 的/ude1 上述/b 涉案/v 行为/n 与/cc 公司/nis 无关/v ，/w 公司/nis [生产/vn 经营/vn]/nz 情况/n 一切/rz 正常/a 。/w 公司/nis 将/d 做好/v 相关/vn 事项/n 的/ude1 [持续/vd 信息/n 披露/v]/nz 工作/vn 。/w 
在/p 此/rzs 之前/f ，/w 何燕/nr 就/d 已经/d 接受/v 湖北省/ns 宜昌市/ns [公安/n 机关/n]/nz 调查/vn 。/w 2013年7月18日/t ，/w [国/n 腾/v 电子/n]/nz 发布/v 公告/n 称/v ，/w 公司/nis 于/p 2013年7月17日/t 获悉/v 有/vyou 网络/n [媒体/n 报道/v]/nz 公司/nis [实际/n 控制/vn 人/n]/nz 何燕/nr 涉嫌/v [重大/a 案件/n]/nz 失去/v 人身自由/n 的/ude1 传闻/n 后/f ，/w 立即/d 进行/vn 多方/d 核实/v ，/w 并/cc 从/p 何燕/nr 女士/n 家人/n 处/n 获知/v ，/w 何燕/nr 女士/n 因/p 个人/n 涉嫌/v [非法/b 经营/vn]/nz 正在/d 接受/v 湖北省/ns 宜昌市/ns [公安/n 机关/n]/nz 调查/vn ，/w 公司/nis 目前/t 尚未/d 能/v 与/cc 何燕/nr 女士/n 取得/v 联系/vn 。/w 
在/p 这/rzv 则/d 公告/n 中/f ，/w [国/n 腾/v 电子/n]/nz 表示/v ，/w 尽管/c 何燕/nr 是/vshi 公司/nis [实际/n 控制/vn 人/n]/nz ，/w 但/c 其/rz 一直/d 未/d 在/p 公司/nis 以及/cc 公司/nis [控股/vn 股东/n]/nz [成都/ns 国/n 腾/v 电子/n 集团/nis 有限公司/nis]/nt 担任/v 任何/rz 职务/n ，/w 也/d 未/d 参与/v 公司/nis 的/ude1 [经营/vn 活动/vn]/nz ，/w 何燕/nr 被/pbei 调查/vn 的/ude1 事项/n 与/cc 公司/nis 无关/v ，/w 目前/t 尚/d 无法/v 确定/vn 是否/v 影响/vn 公司/nis [股权/n 结构/n]/nz 。/w 
次日/t 下午/t ，/w [湖北省/ns 宜昌市/ns 公安局/nis]/nt 在/p 其/rz 官方/n 微博/n “/w 平安/a 宜昌/ns ”/w 上/f 发布/v 有关/vn 何燕/nr 的/ude1 正式/ad 通告/n 称/v ，/w 2013年6月30日/t ，/w [国/n 腾/v 实业/nis 集团/nis]/nt 董事长/nnt 何燕因/nr 涉嫌/v [非法/b 经营/vn 罪/n]/nz ，/w 被/pbei [宜昌市/ns 公安局/nis]/nto 采取/v 了/ule [刑事/b 强制/vd 措施/n]/nz ，/w 且/c 案件/n 正在/d 侦办/nz 之中/f 。/w 
公开/ad 资料/n 显示/v ，/w 何燕/nr 出生于/v 1961年/t ，/w 大学/nis [本科/n 学历/n]/nz ，/w [电子/n 科技/n 大学/nis]/ntu [兼职/vn 教授/nnt]/nnt ，/w 无/v 永久/b 境外/s 居留权/n ，/w 何燕/nr 持有/v [国/n 腾/v 电子/n]/nz [控股/vn 股东/n]/nz [国/n 腾/v 集团/nis]/ntc 51%/m 的/ude1 股权/n ，/w 为/p 上市公司/nis [实际/n 控制/vn 人/n]/nz 。/w 
何燕/nr 持有/v [国/n 腾/v 集团/nis]/ntc 51%/m 股权/n ，/w [国/n 腾/v 集团/nis]/ntc 持有/v [国/n 腾/v 电子/n]/nz [2664/m 万/d 股/q]/mq 股份/n ，/w 由此/d 推算/v ，/w 何燕/nr 持有/v [国/n 腾/v 电子/n]/nz [1358/m ./w 64/m 万/d 股/q]/mq 。/w 以/p [国/n 腾/v 电子/n]/nz 昨日/t 收盘价/n [23/m ./w 70/m 元/q]/mq 计算/v ，/w 何燕/nr 持股/vi 市值/n 达到/v [3/m ./w 2/m 亿元/q]/mq 。/w 
曾/d 被/pbei 媒体/n 称为/v “/w 美女/n 富豪/n ”/w 
何燕/nr 曾/d 被/pbei 媒体/n 称为/v “/w 美女/n 富豪/n ”/w 。/w 1994年/t ，/w 时任/v [成都/ns 中/f 储/vg 公司/nis]/nt 投资/vn 部/q 经理/nnt 的/ude1 何燕/nr ，/w 看中/v 了/ule 国内/s IC/x 卡/n 电话机/n 的/ude1 巨大/a 市场/n 。/w 很快/d ，/w 何燕/nr 与/cc [成都/ns 电子/n 科技/n 大学/nis]/ntu 的/ude1 几位/n [技术/n 人员/n]/nnt [达成/v 协议/n]/nz ，/w [成都/ns 国/n 腾/v 通讯/n 有限公司/nis]/nt 成立/vi ，/w 并/cc 投资/vn 生产/vn 了/ule 国内/s [第一/m 台/q]/mq IC/x 卡/n 电话机/n ，/w 在/p 邮电/n 部门/n 的/ude1 认可/vn 下/f ，/w 迅速/ad 占领/v 了/ule 全国/n 市场/n ，/w 国/n 腾/v [一战/n 成名/vi]/nz 。/w 
1999年/t 何燕/nr 设立/v 了/ule [四川省/ns 华威/nr 信息/n 产业/n 投资/vn 有限公司/nis]/nt ，/w 并/cc 出任/v [法人/nnt 代表/nnt]/nnt 。/w 2002年5月/t ，/w 何燕/nr 设立/v 成都/ns 国/n 腾/v 通讯/n (/w 集团/nis )/w 有限公司/nis (/w [国/n 腾/v 实业/nis]/nt 的/ude1 前身/n )/w ，/w 并/cc 出任/v [法人/nnt 代表/nnt]/nnt 。/w 2003年3月/t ，/w 何燕/nr 出资/vi [1000/m 万元/q]/mq ，/w 设立/v 成都/ns 国/n 腾/v [微电子/n 有限公司/nis]/ntc (/w [国/n 腾/v 电子/n]/nz 的/ude1 前身/n )/w ，/w 并/cc 出任/v [法人/nnt 代表/nnt]/nnt 。/w 2001年/t ，/w 何燕/nr 以/p “/w 何然/nr ”/w 之/uzhi 名/q ，/w 首次/m 登上/v [福布斯/nrf 中国/ns 富豪榜/nz]/nz ，/w 列/v [第/m 82/m 位/q]/mq ，/w [个人/n 资产/n]/nz 大约/d [7000/m 万/d 美元/q]/mq ，/w 此/rzs 后/f 成为/v 富豪榜/nz 上/f 常客/n 。/w 
违规/vn 挪用/v 资金/n 并非/v 个案/n 
华西/ns [证券/nis 分析师/nnt]/nnt 蒋竞松/nr 表示/v ，/w 在/p [沪/b 深/a 上市/vn 公司/nis]/nt 中/f ，/w 大股东/nz 违规/vn 挪用/v 上市公司/nis 资金/n 的/ude1 情况/n 并非/v 个案/n 。/w 特别/d 是/vshi 一些/mq 上市公司/nis 在/p IPO/x [募集/v 资金/n]/nz 时/ng 出现/v 超募/nz 时/ng ，/w 有/vyou 大量/m 资金/n 闲置/vn ，/w 在/p 缺乏/v [制约/vn 机制/n]/nz 下/f ，/w 大股东/nz 很可能/nz 违规/vn 挪用/v 上市公司/nis 的/ude1 资金/n 。/w 2013年7月11日/t ，/w [闽东/ns 电力/n]/nz 便/d 曾/d 发布/v 《/w 设立/v [募集/v 资金/n]/nz 专项/b 账户/n 并/cc 弥补/v 挪用/vn 的/ude1 [募集/v 资金/n]/nz 的/ude1 核查/vn 意见/n 》/w 。/w 
[成都/ns 中/f 豪/ag 律师/nnt 集团/nis]/nt 岑朗/nr 律师/nnt 表示/v ，/w 目前/t 何燕/nr 具体/a 涉案/v 数额/n 无法/v 确定/vn ，/w 暂时/d 很难/d 断定/v 具体/a 量刑/vi 标准/n 。/w 但/c 如果/c [涉案/vn 金额/n]/nz 巨大/a ，/w 可能会/nz 按照/p [最高/a 标准/n]/nz 量刑/vi 。/w 即使/c 挪用/v 人/n 后期/f 将/d 挪用/v 资金/n 归还/v ，/w 但/c 已/d 构成/v [犯罪/vn 行为/n]/nz ，/w 还是/c 会/v 被/pbei 追究/v 。/w 不过/c 在/p 量刑/vi 时/ng ，/w 通常/d 会/v 酌情/d 处罚/vn 。/w 
[名词/n 解释/v]/nz ：/w 
[挪用/v 资金/n 罪/n]/nz ：/w 刑法/n [第二/m 百/m 七/m 十二/m 条/q]/mq 显示/v ，/w 公司/nis 、/w 企业/n 或者/c 其他/rzv 单位/n 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 利用/v 职务/n 上/f 的/ude1 便利/an ，/w 挪用/v 本/rz 单位/n 资金/n 归/v 个人/n 使用/v 或者/c 借贷/vn 给/p 他人/rr ，/w 数额/n 较大/d 、/w 超过/v 三个月/t 未/d 还/d 的/ude1 ，/w 或者/c 虽/c 未/d 超过/v 三个月/t ，/w 但/c 数额/n 较大/d 、/w 进行/vn 营利/vn 活动/vn 的/ude1 ，/w 或者/c 进行/vn 非法/b 活动/vn 的/ude1 ，/w 处/n 三年/t 以下/f 有期徒刑/n 或者/c 拘役/v ；/w 挪用/v 本/rz 单位/n 资金/n 数额/n 巨大/a 的/ude1 ，/w 或者/c 数额/n 较大/d 不/d 退还/v 的/ude1 ，/w 处/n 三年/t 以上/f 十年/mq 以下/f 有期徒刑/n 。/w (/w 四川/ns 在线/vn 记者/nnt 江亨/nr 董鹏/nr )/w 
