陈数/nr 
孙红雷/nr 、/w 陈数/nr 
孙红雷/nr 、/w 巍子/nz 
孙红雷/nr 
巍子/nz 
孙红雷/nr 巍子/nz [终极/n 对决/v]/nz 一世/n 恩怨/n 终/d 了结/v 
《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 中/f 孙红雷/nr 饰演/v 的/ude1 何辅堂/nr 从/p [留学/v 归国/vi]/nz 的/ude1 海归/nz ，/w 到/v 被逼/v 无奈/d 成/v 了/ule 土匪/n ，/w 最后/f 成为/v 抗战/vn 之中/f 的/ude1 仁人志士/n ，/w 实现/v 了/ule 自己/rr 重新/d 建设/v 风雷/n 镇/n 的/ude1 愿望/n ，/w 他/rr 的/ude1 一生/n 曲折/a 传奇/n ，/w 而/cc 巍子/nz 饰演/v 的/ude1 魏正先/nr 这个/rz 坏人/n 的/ude1 传奇/n 也/d 不比/p 何辅堂/nr 逊色/a 。/w 魏正先/nr 心狠手辣/vl ，/w 坏事/n 做/v 尽/vi ，/w 对于/p 自己/rr 挚爱/n 的/ude1 妻子/n 。/w 他/rr 本着/p 得不到/v 就要/d 毁掉/v 她/rr 的/ude1 心理/n ，/w 得知/v 自己/rr 最/d 爱/v 之/uzhi 人/n [移情/nz 别恋/nz]/nz 之后/f ，/w 他/rr 不惜/v 下毒/v 将/d 之/uzhi 害死/v 。/w 剧中/n ，/w 巍子/nz 饰演/v 的/ude1 魏正先/nr 作为/p 何辅堂/nr 毕生/b 的/ude1 敌人/n ，/w 跟/p 他/rr 斗/v 了/ule 一辈子/mq 。/w 两个人/mq 不仅/c 断臂/nhd 之/uzhi 仇/n 、/w [杀父/nz 之/uzhi 仇/n]/nz ，/w 还/d 有着/v 剪不断理还乱/vl 的/ude1 “/w 夺妻/nz ”/w 之/uzhi 恨/v 。/w 巍子/nz 老师/nnt 饰演/v 的/ude1 魏正先/nr 有着/v 坏人/n 必死/nz 的/ude1 宿命/n ，/w 但是/c 他/rr 将/d 这个/rz 人物/n 演绎/v 的/ude1 十分/d 到位/vi ，/w 令人/v 过目不忘/vl 。/w 孙红雷/nr 与/cc 巍子/nz 这/rzv 两位/mq 实力/n 演员/nnt 在/p 剧中/n 比拼/nz 演技/n ，/w 给/p 观众/n 带来/v [一/d 出/vf 出/vf]/mq 精彩/a 的/ude1 好戏/n ，/w 观众/n [纷纷/d 表示/v]/nz “/w 硬汉/n 之间/f 的/ude1 比拼/nz 看得/v 人/n [热血/n 沸腾/vi]/nz ”/w 。/w 
《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 剧中/n [两/q 大/a]/mq 硬汉/n 孙红雷/nr 和/cc 巍子/nz [无数/m 次/qv]/mq [正面/b 交锋/vi]/nz ，/w 二人斗/nz 了/ule 一辈子/mq ，/w 恨/v 了/ule 一辈子/mq ，/w 有着/v 剪不断理还乱/vl 的/ude1 [恩怨/n 情仇/n]/nz 。/w 他们/rr 之间/f 的/ude1 对手戏/nz 更/d 让/v 观众/n 看得/v 颇为/d 过瘾/a ，/w 在/p 今晚/t (/w 16日/t )/w 上演/v 的/ude1 大结局/nz 中/f ，/w 两人/mq 将/d 会/v 上演/vn [终极/n 对决/v]/nz 。/w 在/p 魏正先/nr 得知/v 军统/n 大势已去/vl 之/uzhi 时/ng ，/w 他/rr 决定/v 回到/v 风雷/n 镇/n 与/cc 何辅堂/nr 做/v 最后/f 的/ude1 了断/v ，/w 魏正先/nr 寻/v 到/v 何辅堂/nr ，/w 准备/v 对/p 其/rz 开枪/vi ，/w 在/p 重重/z 危机/n 之下/f 都/d 能/v 化险为夷/vl 的/ude1 何辅堂/nr 能否/v 逃过/v 这/rzv 最后/f 一劫/nz ，/w 将/d 在/p 今晚/t 揭晓/vi 。/w 
[患难/n 兄弟/n]/nz 背后/f 相/d 残/a 
《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 中/f ，/w 何辅堂/nr 从/p 上海/ns 回到/v 风雷/n 镇/n 之后/f ，/w 正是/v 春风得意/vl 之/uzhi 时/ng ，/w 不断/d 在/p 实现/v 自己/rr 重建/v 风雷/n 镇/n 的/ude1 计划/n ，/w 却/d 被/pbei 神秘/a 组织/n 无端/d 关/n 了/ule 三年/t 监狱/nis ，/w 在/p 他/rr 辗转/vi 多次/mq 逃出/vn 监狱/nis 之后/f ，/w [第/m 一件/mq]/mq 事/n 就是/v 查出/v 谁/ry 是/vshi 背叛/v 自己/rr 的/ude1 叛徒/n 。/w 有勇有谋/vl 的/ude1 老/a 乌/b (/w 白红标/nr 饰/v )/w 、/w 重情/nz 重义/nz 的/ude1 来/vf 运/v (/w 孟浩强/nr 饰/v )/w 、/w 霸气/an 勇猛/a 的/ude1 黑娃/nz (/w 李泽峰/nr 饰/v )/w 这些/rz 曾经/d [情深/nz 意/ng 重/a]/nz 的/ude1 兄弟/n ，/w 如今/t 都/d 有/vyou 背叛/v 何辅堂/nr 的/ude1 嫌疑/n ，/w 为了/p 查清/v 谁/ry 是/vshi 侵吞/v 黄金/n 的/ude1 幕后/s 黑手/n ，/w 何辅堂/nr 逐个/d 审问/v 每个/r 兄弟/n ，/w [威逼/v 利诱/v]/nz ，/w 但/c 每个人/mq 都/d 撇清/nz 自己/rr 与/cc 此事/r 的/ude1 关系/n ，/w 都/d 指出/v 别人/rr 背信弃义/vl ，/w 让/v 这个/rz 案件/n 看起来/v 更加/d 扑朔迷离/vl 。/w 而/cc 一直/d 追/v 剧/n 的/ude1 观众/n 们/k 也/d 纷纷/d 猜测/v 究竟/d 谁/ry 才/d 是/vshi 真正/d 背叛/v 何辅堂/nr 的/ude1 人/n ，/w 究竟/d 何辅堂/nr 能否/v 弄清楚/nz [事实/n 真相/n]/nz ，/w 最终/d 是/vshi 兄弟/n 相/d 残/a 还是/c 握手言和/vl ，/w 观众/n 在/p 今晚/t 的/ude1 大结局/nz 中/f 能/v 一探/nz 究竟/d 。/w 
孙红雷/nr 成/v [悲情/nz 英雄/n]/nz 与/cc 陈数/nr 演绎/v [生死/n 绝恋/nz]/nz 
《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 剧中/n 每一个/mq 男人/n 都/d 有/vyou 自己/rr 的/ude1 个性/n ，/w 或/c [才华/n 出众/a]/nz ，/w 或/c 刚烈/a 勇猛/a ，/w 或/c 忠诚/a 无私/b ，/w 或/c 心狠手辣/vl ，/w 每个/r 人物/n 都/d 让/v 人/n 过目不忘/vl 。/w 但是/c 女人/n 戏/n 也/d 同样/d 出彩/v ，/w 人物/n 刻画/v 的/ude1 鲜明/a 而/cc 深刻/a ，/w 让/v 观众/n 能够/v 感受到/nz 这部/r 大/a 剧/n 对/p 每一个/mq 细节/n 的/ude1 关注/vn 。/w 何辅堂/nr 一生中/nz 与/cc [四/m 个/q]/mq 女人/n 有/vyou 感情/n 纠葛/n ，/w 他/rr 的/ude1 第一个/mq 女人/n 刘二泉/nr (/w 郭珍霓/nr 饰/v )/w ，/w [聪慧/a 过/uguo 人/n]/nz 却/d 心理/n 阴暗/a ，/w 何辅堂/nr 与/cc 她/rr 只有/c 夫妻/n 之/uzhi 名/q 而/cc 无/v 夫妻/n 之/uzhi 实/ad ；/w 第二个/mq 女人/n 朱彩灵/nr (/w 陈祉希/nr 饰/v )/w ，/w 是/vshi 何辅堂/nr 一见钟情/vl 的/ude1 爱人/n ，/w 她/rr 美丽/a 的/ude1 外表/n 和/cc [热情/an 似火/nz]/nz 的/ude1 性格/n 足以/d 打动/v 他/rr ，/w 而/cc 两人/mq 却/d 因为/c 复仇/vi 分歧/n 而/cc 心/n 生/v 嫌隙/n ，/w 朱彩灵/nr 最终/d 离/v 他/rr 而/cc 去/vf 。/w 此/rzs 后/f 何辅堂/nr 见到/v 了/ule 端庄/a 美丽/a ，/w [知书/nz 达理/nrf]/nz 的/ude1 赵小姐/nz (/w 高洋/nr 饰/v )/w ，/w 两人/mq 互相/d [视为/v 知己/n]/nz ，/w 而/cc 在/p 赵小姐/nz 抑郁/a 而/cc 终/d 后/f ，/w 程立雪/nr (/w 陈数/nr 饰/v )/w 出现/v 了/ule ，/w 她/rr 美丽/a 、/w 高雅/a 、/w 知/v 性/ng 、/w 善良/a ，/w 并且/c 思想/n 先进/a ，/w [学识/n 渊博/a]/nz ，/w 她/rr 的/ude1 温婉/a 美丽/a 不/d 输/v 任何/rz 一个/mq 女人/n ，/w 她/rr 的/ude1 高雅/a 也/d 带着/vn 谦和/a ，/w 最重要/nz 的/ude1 是/vshi 她/rr 认同/vn 和/cc 理解/v 何辅堂/nr 的/ude1 理想/n ，/w 所以/c 可以/v 说/v 何辅堂/nr 一生/n 最/d 钟情/vi 的/ude1 女人/n 就是/v 程立雪/nr 。/w 然而/c 程立雪/nr 却/d 被/pbei 魏正先/nr 毒害/v 致死/vi ，/w 何辅堂/nr 和/cc 程立雪/nr 两人/mq 之间/f 的/ude1 [生死/n 绝恋/nz]/nz 也/d 让/v 无数/m 观众/n 为之动容/nz ，/w 正/d 所谓/v “/w 英雄/n 注定/v 孤独/a ”/w ，/w 最终/d 何辅堂/nr 只能/v 孑然一身/nz ，/w 在/p 历经/v 情感/n 坎坷/an 、/w 命运/n 起伏/vi 、/w 时代/n 变迁/vn 之后/f ，/w 迎来/v 了/ule 一个/mq 新的/a 时代/n 。/w (/w TG/x //w 文/ng )/w 
