1月15日/t ，/w 春节/t 临近/v ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 组织部长/nnt 李莹/nr 深入/ad 苏巷镇/ns 老/a 党员/nnt 、/w 市/n 商务局/nis [困难/an 职工/nnt]/nz 家中/s 走访/v 慰问/vn ，/w 送去/vf 慰问品/n 和/cc 慰问金/n ，/w 表达/v 了/ule 新春/t 的/ude1 祝福/vn 。/w 
在/p 苏/b 巷/ng 街道/ns 老/a 党员/nnt 黄守义/nr 家中/s ，/w 李莹/nr 详细/a 询问/v 了/ule 老/a 党员/nnt 黄守义/nr 的/ude1 身体/n 、/w 生活/vn 和/cc 家庭/n 情况/n ，/w 为/p 他/rr 送/v 上/f 市委/nis 、/w 市政府/n 的/ude1 新春/t 祝福/vn ，/w 鼓励/v 他/rr 在/p 今后/t 要/v 继续/v 发挥/vn 党员/nnt [先锋/n 模范/n 作用/n]/nz ，/w 一如既往/vl 地/ude2 支持/v [乡镇/n 党委/nis]/nz 、/w 政府/nis 工作/vn 。/w 当/p 听说/v 黄守义/nr 还是/c 一名/mq 退伍军人/nnd 时/ng ，/w 李莹/nr 还/d 表达/v 了/ule 深深/d 的/ude1 敬意/n 。/w 
随后/d ，/w 李莹/nr 来到/v 原/b 市/n 糖酒/nz 公司/nis [困难/an 职工/nnt]/nz 邓纯祥/nr 家中/s ，/w 李莹/nr 说/v ，/w 党中央/nt 、/w 国务院/nt 已经/d 连续/a 十年/mq 提高/v 企业/n 退休/v 职工/nnt 的/ude1 养老金/n ，/w [明光市/ns 委/ng]/nt 、/w 市政府/n 也/d [十分/d 关心/v]/nz [困难/an 职工/nnt]/nz 的/ude1 生活/vn ，/w 明/ag 光/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 的/ude1 成果/n 也/d 会/v 更多/ad 地/ude2 惠及/v [困难/an 职工/nnt]/nz 的/ude1 生活/vn 。/w 李莹/nr 提前/vd 为/p 他/rr 拜/v 了/ule 早年/t ，/w 并/cc 嘱咐/v 他/rr 要/v [保重/v 身体/n]/nz ，/w 度过/v 一个/mq 欢乐/a 祥和/a 的/ude1 新春佳节/nz 。/w （/w 娄轩阁/nr ）/w 
