1月15日/t ，/w 市/n 领导/n 姚玉舟/nr 、/w 颜银河/nr 、/w 孙铭和/nr 、/w 王章/nr 来/vf 、/w 刘标/nr 前往/v 绩溪县/ns ，/w 集中/v 调研/vn [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 情况/n 。/w [绩溪/ns 县委/nis]/nto 书记/nnt 张平/nr 、/w 市委/nis 秘书长/nnt 牛传勇/nr 及/cc 市直/b [有关/vn 部门/n]/nz [负责/v 同志/n]/nz 、/w [绩溪县/ns 政府/nis]/nto [负责/v 同志/n]/nz 等/udeng 参加/v 调研/vn 。/w 
当日/t 上午/t ，/w 市/n 领导/n [实地/d 考察/v]/nz 了/ule [绩溪/ns 高铁/nz 新站/nz]/nt 新区/n 、/w [安徽/ns 龙川/ns 欣/vg 意/ng 电缆/n 有限公司/nis]/nt 、/w [绩溪县/ns 博物馆/nis]/nt 、/w 湖村/ns 美好/a 乡村/n 建设/vn 。/w 在/p [绩溪/ns 高铁/nz 新站/nz]/nt 新区/n [施工/vn 现场/s]/nz ，/w 市/n 领导/n 听取/v 了/ule 新区/n 布局/n 、/w 建设/vn 进展/vn 等/udeng 情况/n 介绍/v ，/w 并/cc 指出/v ，/w 高铁/nz 等/udeng 项目/n 的/ude1 实施/vn ，/w 将/d 极大/a 改善/v 绩溪/ns 的/ude1 [交通/n 条件/n]/nz ，/w 要/v 按照/p [时间/n 节点/n]/nz 要求/n 加快/v 各项/r [工程/n 进度/n]/nz ，/w 同步/vd 完善/v 配套/vn 服务/v 设施/n ，/w 确保/v 如期/d 建成/v 顺利/ad 通车/vi 。/w [龙川/ns 欣/vg 意/ng 电缆/n 公司/nis]/nt 是/vshi 一家/n 拥有/v [自主/vd 知识产权/nz]/nz 的/ude1 [电力/n 电缆/n]/nz 专业/n 制造商/nnd ，/w 目前/t 已/d 试生产/nz 。/w 市/n 领导/n 充分/ad 肯定/v 了/ule 企业/n 的/ude1 产业/n 层次/n 和/cc 规模/n ，/w 要求/n 绩溪县/ns 和/cc 市直/b [有关/vn 部门/n]/nz 积极/ad 协调/v 解决/vn 企业/n 生产/vn 、/w 销售/vn 等/udeng 方面/n 的/ude1 问题/n ，/w 切实/ad 为/p 企业/n 发展/vn 提供/v 支持/vn 。/w [绩溪县/ns 博物馆/nis]/nt 是/vshi 全省/n 规模/n 最大/gm 的/ude1 县级/b 博物馆/nis ，/w 展示/v 了/ule 绩溪/ns 悠久/a 的/ude1 [历史/n 文化/n]/nz 。/w 市/n 领导/n 巡回/vn 参观/v 了/ule 各个/rz 展厅/n ，/w 对/p 博物馆/nis 独特/a 的/ude1 馆藏/vn 、/w 雅致/a 的/ude1 风格/n 表示/v 赞赏/vn ，/w 并/cc 希望/v 绩溪县/ns 依托/v 丰富/a 的/ude1 民间/n 藏品/n ，/w 建设/v 多形式/nz 、/w 多层次/n 的/ude1 博物馆/nis ，/w 提升/v 绩溪/ns [文化/n 旅游/vn 产业/n]/nz 的/ude1 内涵/n 。/w 在/p 参观/v 古村落/nz 湖村/ns 时/ng ，/w 市/n 领导/n 要求/n 把/pba 全村/n 作为/p 一个/mq 景点/n 来/vf 打造/v ，/w 进一步/d [加强/v 管理/vn]/nz 、/w 提升/v 品位/n 。/w 相关/vn 经营/v 公司/nis 要/v 加强/vn 开发/vn ，/w 做到/v 有/vyou 创意/n 、/w 有/vyou 新意/n ，/w 让/v 游客/n 常看/nz 常/d 新/a ，/w 流连忘返/vl 。/w 
在/p 下午/t 召开/v 的/ude1 调研/vn 汇报/v 会上/n ，/w 市/n 领导/n 听取/v 了/ule 绩溪县/ns 工作/vn [情况/n 汇报/vn]/nz ，/w 就/d 绩溪/ns 下/f 一步/mq 的/ude1 建设/vn 发展/vn 提出/v 意见/n 。/w 
姚玉舟/nr 在/p 讲话/n 中/f 充分/ad 肯定/v 绩溪县/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 成绩/n ，/w 指出/v 去年/t 的/ude1 工作/vn 有/vyou 亮点/n 、/w 有/vyou 突破/v 。/w 关于/p 下/f 一步/mq 发展/vn ，/w 姚玉舟/nr 强调/v ，/w 市委/nis [九/b 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 全会/n 暨/cc 全市/n [经济/n 工作/vn 会议/n]/nz 、/w 市/n “/w 两会/n ”/w 对/p 当前/t 和/cc 今后/t 一段/mq 时期/n 的/ude1 工作/vn 作出/v 了/ule 全面/ad 部署/vn ，/w 绩溪县/ns 要/v 结合/vn 自身/rr 实际/n ，/w 全面/ad 抓好/v 落实/vn 。/w 一/m 要/v 解放思想/vl ，/w 勇于/v 突破/vn 。/w 解放思想/vl 不能/v 停留/vn 在/p 口头/n 上/f ，/w 要/v 体现/vn 在/p [一件/mq 件/q]/mq 具体/a 问题/n 的/ude1 解决/vn 上/f 。/w 要/v 破除/vn 自我/rr 封闭/v 、/w 小富即安/nrf 、/w 因循守旧/vl 等/udeng 落后/a 观念/n ，/w 现在/t 常规/n 性/ng 的/ude1 事/n 大家/rr 都/d 能/v 做/v ，/w 关键/n 要/v 有/vyou 新的/a 突破/v ，/w 在/p 体制/n 机制/n 上/f 有所/v 创新/vn 。/w 二/m 要/v 坚持/v [科学/n 发展/vn]/nz 。/w 目前/t 我们/rr 面临/v 的/ude1 最大/gm 问题/n 还是/c 发展/vn 不足/an 、/w 发展/vn 不/d 优/ag ，/w 要/v 牢牢/d 坚持/v “/w 好/a 为/p 标准/n 、/w 快/a 字/n 当/p 先/d ”/w 的/ude1 工作/vn 要求/n ，/w 始终/d 坚持/v 发展/vn 不/d 动摇/v 。/w 要/v 突出/a [文化/n 旅游/vn 产业/n]/nz 发展/vn ，/w 县领导/nz 每人/r 都/d 要/v 挂牌/vn 联系/v 一个/mq [旅游/vn 景点/n]/nz ，/w 全面/ad 提升/v 景点/n 的/ude1 建设/vn 、/w 经营/v 水平/n 。/w 对/p [旅游/vn 资源/n]/nz ，/w 要/v 坚持/v 谁/ry 开发/vn 谁/ry 投入/v ，/w 谁/ry 投资/vn 谁/ry 受益/vi ，/w 核心/n 是/vshi 一定/b 要/v 投入/vn ，/w 每年/r 都/d 要/v 有/vyou 投资/v 目标/n 。/w 三/m 要/v 加强/vn 作风/n 建设/vn 。/w 要/v 认真/ad 学习/v 习近平/nr 总书记/nnt 在/p [十八/m 届/q]/mq 中纪委/nt [三/m 次/qv]/mq 全/a 会上/n 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 贯彻/v 落实/vn 中央/n 、/w 省/n 、/w 市/n [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 坚定不移/vl 地/ude2 抓好/v [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz [各项/r 工作/vn]/nz 。/w 以/p 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 为/p 抓手/n ，/w 严/a 字/n 当头/vi ，/w 增强/v [党员/nnt 干部/nnt]/nz 的/ude1 [政治/n 意识/n]/nz 、/w 纪律/n 意识/n 和/cc [责任/n 意识/n]/nz ，/w 营造/v 优良/z 的/ude1 [政治/n 生态/n]/nz 。/w 要/v 坚决/ad 摒弃/v 作风/n 飘浮/v 、/w 工作/vn 不/d 实/ad 等/udeng 问题/n ，/w 从/p 身边/s 干部/nnt 违规/v [违纪/vn 行为/n]/nz 中/f [吸取/v 教训/n]/nz ，/w 全面/ad 加强/v 对/p [党员/nnt 干部/nnt]/nz 的/ude1 [思想/n 教育/vn]/nz ，/w 让/v 广大/b [党员/nnt 干部/nnt]/nz 比/p 精神/n 、/w 比/p 能力/n 、/w 比/p 干劲/n ，/w 保持/v 奋发有为/vl 的/ude1 良好/a [精神/n 面貌/n]/nz 。/w 姚玉舟/nr 表示/v ，/w 市/n [几/d 大/a]/mq 班子/n 将/d 一如既往/vl 支持/v 绩溪/ns 发展/vn ，/w 希望/v 绩溪/ns 不负众望/nz ，/w 把/pba 工作/vn 越/d 做/v 越好/d ，/w 奋力/d 打造/v 美丽/a 中国/ns 先行/vi 区/n ./w (/w 段北生/nr ）/w 
