省政协/n 委员/nnt 李育森/nr 
近年来/dl ，/w 随着/p 西安/ns 雾霾/nz 天/qt 的/ude1 逐渐/d 增多/v ，/w [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 委员/nnt 开始/v 关注/vn 环保/n 。/w 西安/ns 雾霾/nz 产生/v 的/ude1 根源/n ，/w 如何/ryv 治理/v 雾霾/nz 成/v 了/ule 今年/t 陕西/ns “/w 两会/n ”/w 上/f 委员/nnt 议论/v 的/ude1 焦点/n 。/w 
[陕西省/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 李育森/nr 认为/v ，/w 西安/ns 和/cc 其他/rzv 城市/n 不同/a ，/w 南面/f 有/vyou 秦岭/ns ，/w 北面/f 有/vyou [黄土/n 高原/n]/nz ，/w 东面/f 有/vyou 白鹿原/ns ，/w 雾霾/nz 产生/v 后/f 不/d 容易/ad 扩散/v 。/w 针对/p 西安/ns 雾霾/nz 的/ude1 特殊性/n ，/w 政府/nis 在/p 治理/v 时/ng ，/w 就/d 应该/v 注意/vn 细节/n ，/w [从/p 小事/n 做起/v]/nz 。/w 
李育森/nr 表示/v ，/w 雾霾/nz 西安/ns 的/ude1 雾霾/nz 治理/vn 应该/v 抓住/v 细节/n ，/w [燃煤/v 锅炉/n]/nz 、/w [燃煤/v 电厂/nis]/nz 、/w 单位/n 食堂/n 都/d 是/vshi 治/v 霾/n 应该/v 关注/vn 的/ude1 细节/n ，/w 黄标车/nz 限/v 行/ng 不能/v 只/d 禁止/v 在/p 二环/ns 内/f ，/w 因为/c 城市/n 空气/n 循环系统/n 是/vshi 一个/mq 整体/n ，/w 任何/rz 地方/n 出/vf 了/ule 问题/n ，/w 都/d 可能/v 导致/v 整体/n 受/v 影响/vn ，/w 问题/n 的/ude1 产生/vn 都/d 是因为/c 积少成多/nz 。/w 
关于/p 西安/ns 雾霾/nz 的/ude1 治理/vn ，/w 华商网/nz 网友/n “/w heitaolaokai/x ”/w 曾/d 建议/n 西安/ns 处级/b 以上/f 干部/nnt ，/w 每周/r 抽出/v 几天/mq 乘坐/v 公交车/nz ，/w 这样一来/dl 可以/v 缓/a 堵保畅/nr ，/w [二/m 来/vf]/mq 可以/v 减少/vn 公车上/nz 路/n ，/w 给/p 雾霾/nz 减轻/v 压力/n 。/w 
对于/p 华商/nz 网友/n 的/ude1 建议/n ，/w 李育森/nr 称/v ，/w 西安/ns 处级/b 以上/f 干部/nnt 坐/v 公车/n 的/ude1 建议/n 是/vshi 可行/a 的/ude1 ，/w 但/c 这/rzv 只能/v 是/vshi 提倡/v ，/w 没有/v 严格/ad 的/ude1 规定/n 谁/ry 必须/d 这样/rzv 做/v 。/w 治理/v 雾霾/nz ，/w 是/vshi 全社会/nz 每个人/mq 的/ude1 责任/n 和/cc 义务/n ，/w 当然/d ，/w 领导干部/nnt 也/d 作为/p 社会/n 的/ude1 一员/mq ，/w 要/v 以身作则/vl ，/w 给/p 西安/ns 市民/n 带/v 好/a 头/n 。/w 
李育森/nr 还/d 建议/n ：/w [建筑/n 垃圾/n]/nz 和/cc [生活/vn 垃圾/n]/nz 要/v 及时/ad 处理/vn ，/w 过年/vi 过节/vi 应该/v 禁止/vn 燃放/v 鞭炮/n ，/w 公共场所/n 禁烟/vn 今后/t 也/d 得/ude3 考虑/v 。/w 雾霾/nz 的/ude1 治理/vn ，/w 关系到/v 每个人/mq 的/ude1 切身利益/n ，/w 不/d 应该/v 只是/d 某个/rz 部门/n 的/ude1 工作/vn ，/w 人/n 人/n 都/d 应该/v 参与/vn 到/v [保护/vn 环境/n]/nz 中/f 去/vf ，/w 关中/ns 区域/n 城市/n 联合/vd 治理/vn ，/w [这样/rzv 才能/n]/nz 还/d 西安/ns 一个/mq “/w 蓝天/n ”/w 。/w 
