1月15日/t 下午/t ，/w 在/p 全国/n 和/cc 全省/n [安全/an 生产/vn]/nz 电视电话会议/n 结束/v 后/f ，/w [安庆市/ns 政府/nis]/nto 召开/v 全市/n “/w 安全/an 安庆/ns 建设/vn 年/qt ”/w 活动/v [动员/v 大会/n]/nz 。/w 市长/nnt 魏晓明/nr [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n 。/w 市/n 领导/n 万士其/nr 、/w 施泽彪/nr 、/w 黄杰/nr 、/w 陈爱军/nr 、/w 张君毅/nr 、/w 董磊/nr 、/w 张小青/nr ，/w 市政府/n 秘书长/nnt 江兴代/nz [出席/v 会议/n]/nz 。/w 副市长/nnt 范先汉/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w 
会议/n 指出/v ，/w 今年/t 要/v 在/p 全市/n 范围内/nz 开展/v “/w 安全/an 安庆/ns 建设/vn 年/qt ”/w 活动/vn ，/w 围绕/v [科学/n 发展/vn]/nz 、/w 安全/an [发展/vn 战略/n]/nz ，/w 以/p 建设/vn 生产/vn 安全/an 为/p 核心/n ，/w 实施/v “/w 六大/n 安全/an ”/w （/w 生产/vn 安全/an 、/w [环境/n 安全/an]/nz 、/w [交通/n 安全/an]/nz 、/w [消防/b 安全/an]/nz 、/w [食品/n 药品/n]/nz 安全/an 、/w 治安/n 安全/an ）/w 工程/n ，/w 加强/v 安全/an 管控/nz ，/w 提升/v 安全/an 质量/n ，/w 确保/v 实现/vn 生产/vn 安全/an 有/vyou 提升/v 、/w [人居/n 环境/n]/nz 有/vyou 改善/v 、/w 交通/n 出行/vi 有秩序/nz 、/w [消防/b 安全/an]/nz 有/vyou 防/v 控/vn 、/w [食品/n 药品/n]/nz 安全/an 有/vyou 保障/vn 、/w 社会/n 平安/a 有/vyou 保证/v 的/ude1 目标/n 。/w 
魏晓明/nr 强调/v ，/w 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 全市/n [安全/an 生产/vn]/nz 形势/n 总体/n 平稳/a ，/w [安全/an 生产/vn 事故/n]/nz 起/vf 数/n 和/cc [伤亡/vn 人数/n]/nz 实现/v “/w 双/q 下降/vi ”/w ，/w 应当/v 充分/ad 肯定/v 。/w 但/c 随着/p [经济/n 社会/n]/nz 快速/d 发展/vn ，/w [安全/an 生产/vn]/nz 压力/n 依然/d 很大/d ，/w [建筑/n 施工/vn]/nz 、/w [道路/n 交通/n]/nz 的/ude1 [伤亡/vn 事故/n]/nz 仍/d 时有发生/vl ，/w 一些/mq 地方/n 和/cc 企业/n 存在/v [事故/n 隐患/n]/nz ，/w 必须/d 引起/v 高度/d 重视/v 。/w 各级/r 各/rz [相关/vn 部门/n]/nz 一/m 要/v 全面/ad 落实/v [安全/an 生产/vn]/nz 责任/n 。/w 坚持/v “/w 一岗双责/j ”/w ，/w 强化/v 监管/vn 责任/n 。/w 督促/v 企业/n 抓好/v [安全/an 生产/vn]/nz ，/w 落实/v 主体/n 责任/n 。/w 实施/v “/w 一票否决制/nz ”/w ，/w 严格/ad [追究/v 责任/n]/nz 。/w 二/m 要/v 迅速/ad 启动/v “/w 安全/an 安庆/ns 建设/vn 年/qt ”/w 活动/vn 。/w 要/v 通过/p 抓/v 基础/n 、/w 抓/v 关键/n 、/w 抓/v 演练/vn 、/w 抓/v 拓展/vn 、/w 抓/v 提升/vn ，/w 着力/vd 构建/v 覆盖/vn 全市/n 域/ng 、/w 全/a 行业/n 的/ude1 大/a 安全/an 体系/n ，/w 大力/d 抓好/v 应急/vn 演练/vn 工作/vn ，/w 所有/b [应急/vn 预案/n]/nz 要/v 重新/d 修订/v ，/w 并/cc 拿出/v 来/vf 进行/vn 演练/vn ，/w 进一步/d 促进/v 科学/n 、/w 安全/an 、/w [和谐/a 发展/vn]/nz 。/w 三/m 要/v 切实/ad 做好/v 当前/t 重点/n 工作/vn 。/w [岁末/t 年初/t]/nz ，/w 生产/vn 处于/v 旺季/n ，/w 施工/vn 在/p 赶/v 工期/n ，/w 不/d 安全/an 因素/n 增加/v ，/w 不/d 安全/an 行为/n 增多/v ，/w 必须/d 群策群力/vl 、/w [亲/ng 力/n 亲/ng 为/p]/nz 、/w 有序/a 有效/a 抓好/v 当前/t 安全/an 工作/vn 。/w 四/m 要/v 进一步/d 加强/v [组织/n 领导/n]/nz 。/w 各地/rzs 各/rz 部门/n 必须/d 立即/d 成立/vi 组织/n 、/w 迅速/ad 制定/v 方案/n 、/w [全面/ad 启动/v]/nz 实施/v “/w 安全/an 安庆/ns 建设/vn 年/qt ”/w 活动/vn 。/w [各级/r 领导/n]/nz 特别/d 是/vshi [主要/b 负责人/nnt]/nnt ，/w 要/v 切实/ad 担负/v [安全/an 生产/vn]/nz [领导/n 责任/n]/nz ，/w 亲自/d 动手/vi 抓/v ，/w 责任/n 到/v 人/n 头/n 。/w 
副市长/nnt 董磊/nr 通报/v 了/ule 全市/n 2013年/t [安全/an 生产/vn]/nz 情况/n ，/w 就/d 一季度/nz [安全/an 生产/vn]/nz 重点/n 工作/vn 提出/v 了/ule 具体/a 要求/n 。/w 
