《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 今晚/t 迎来/v 大结局/nz ，/w 无论/c 从/p 哪/ry 方面/n 衡量/v ，/w 都/d 算/v 不/d 上/f 神/n 剧/n ，/w 它/rr 不是/c 雷/n 得/ude3 人/n [外/f 焦/ng 里/f 嫩/a]/nz 的/ude1 烂/a 剧/n ，/w 也/d 不足以/v 取得/v 《/w 潜伏/v 》/w 那/rzv 般/uyy 的/ude1 经典/n 地位/n 。/w 正如/v 孙红雷/nr 本人/rr 评价/vn 的/ude1 ，/w 不是/c 特别/d 好/a ，/w 但/c 在/p 中等/b 以上/f 。/w 而/cc 这部/r 品相/nz 居中/vi 的/ude1 剧/n 能/v 在/p 年底/f 火/n 得/ude3 一塌糊涂/al ，/w 多亏/v 有/vyou 孙红雷/nr 。/w 
平台/n 好/a ：/w 就/d 冲/v 着/uzhe 孙红雷/nr 播/v 的/ude1 
全国/n 收视/nz 的/ude1 前/f [四/m 席/qt]/mq ，/w 牢牢/d 被/pbei 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 的/ude1 [四/m 家/q]/mq 播出/v 卫视/n 占据/v ，/w 共同/d 砍下/vf 12%/m 的/ude1 [市场/n 份额/n]/nz 。/w 
江苏/ns 、/w 浙江/ns 、/w 东方/s 、/w 天津/ns ，/w 这/rzv [四/m 家/q]/mq 排名/vi 靠/v 前/f 的/ude1 卫视/n 联手/vd 出击/vi ，/w 为/p 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 在/p 同/p 档期/n 开拓/v 了/ule 最大/gm 的/ude1 播出/vn 平台/n ，/w 可谓/v 赢/vn 在/p 起跑线/n 上/f 。/w [四/m 家/q]/mq 卫视/n 也/d 直言/vi ，/w 相中/v 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w ，/w 正是/v 因为/c 这/rzv 是/vshi 昔日/t 的/ude1 “/w 荧屏/n 一哥/nz ”/w 孙红雷/nr ，/w 阔别/v 三年/t 后/f 再次/d 出演/v 的/ude1 电视剧/n 。/w 
同/p 档期/n 几/m 无/v 强劲/a 对手/n ，/w 也/d 给/p 了/ule 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 施展/v 空间/n 。/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 的/ude1 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w ，/w 质量/n 太/d 窘/a 。/w 其他/rzv 剧/n 集/q 如/v 《/w 利箭/nz 纵横/v 》/w 《/w 壮士/n 出/vf 川/b 》/w ，/w 无论/c 制作/v 还是/c 阵容/n ，/w 都/d 不足以/v 抗衡/vn 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 。/w 而/cc 《/w 土地公/nz 土地/n 婆/ng 》/w 《/w 舞乐/nz 传奇/n 》/w ，/w 也/d 没/d 能/v 守住/v “/w 越/d 雷/n 收视/nz 越高/d ”/w 的/ude1 奇怪/v 定/v 率/v ，/w 也/d 难怪/d ，/w 观众/n 被/pbei “/w 雷/n ”/w 疲/a 了/ule 。/w 
会/v 吆喝/vn ：/w 孙红雷/nr “/w 抢/v 头条/n ”/w 
平台/n 好/a 也/d 得/ude3 会/v 吆喝/vn 。/w 开播/v 之/uzhi 初/f ，/w “/w 孙红雷/nr 当/p 监制/vi 打造/v 孙/ng 式/k 风格/n ”/w 的/ude1 噱头/n 便/d 迅速/ad 铺开/v ，/w 大批/m 细节/n 相继/d 而/cc 来/vf ，/w 导演/nnt 说/v ，/w 孙红雷/nr 帮/v 着/uzhe 找/v 幕后/s ；/w 编剧/nnt 说/v ，/w 孙红雷/nr 帮/v 着/uzhe 看/v 剧本/n ；/w 造型师/nnt 说/v ，/w 人物/n 扮相/n 多/a 由/p 孙红雷/nr 亲自/d 拍板/vi ；/w 服装师/nz 则/d 说/v ，/w 剧中/n 那些/rz 又/d 复古/vi 又/d 潮爆/nz 的/ude1 衣服/n ，/w 都/d 是/vshi 孙红雷/nr 专程/d 从/p 日本/ns 淘/v 回/v …/w …/w 
首播/v 发布/vn 会上/n ，/w 孙红雷/nr 也/d 当/p 起/vf 了/ule “/w 小钢炮/n ”/w ，/w 炮轰/v 娱乐圈/nz 种种/q 黑幕/n ，/w 自爆/nz 曾/d 被/pbei 烂/a 戏/n “/w 强奸/v ”/w 等/udeng ，/w 成功/a 占领/v 第二天/mq 各/rz 大媒体/nz 版面/n ，/w “/w 抢/v 头条/n ”/w 功夫/n 杠杠/n 的/ude1 。/w 
开播/v 后/f 也/d 没/d 消停/nz ，/w 湖北/ns 籍/ng 演员/nnt 陈数/nr 直到/v [20/m 集/q]/mq 才/d 出现/v ，/w 被/pbei 指/v 打酱油/nz ，/w 陈数/nr 直接/ad 回应/vn ，/w 本来/d 没/d 决定/v 演/v ，/w 孙红雷/nr 一个/mq 电话/n 就/d 果断/a 来/vf 了/ule ，/w 她/rr 甘/ag 为/p 孙红雷/nr 打酱油/nz 。/w 红/a 雷哥/nr 这么/rz 有/vyou 话题/n ，/w 宣传/v 人员/n 都/d 该/rz 偷着/nz 乐/a 了/ule 吧/y ？/w 
有/vyou 粉丝/nf ：/w 就/d 冲/v 着/uzhe 孙红雷/nr 来/vf 的/ude1 
扫/v 一眼/d 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 的/ude1 观众/n 反响/n ，/w “/w 就是/v 冲/v 着/uzhe 孙红雷/nr 看/v 的/ude1 ”/w 不/d 在/p 少数/m 。/w 一方面/c ，/w 人们/n 期待/v 孙红雷/nr 再次/d 带来/v 《/w 潜伏/v 》/w 这样/rzv 深入人心/vl 的/ude1 作品/n 。/w 另一方面/c ，/w 孙红雷/nr 的/ude1 大/a 银幕/n 之/uzhi 路/n 走/v 得/ude3 并不/d 顺/v 当/p ，/w 演/v 过/uguo 《/w 战国/n 》/w 这/rzv 类/q 烂/a 片/q ，/w 至今/d 也/d 算不得/v 电影/n 大/a 咖/n ，/w 等/udeng 着/uzhe 看/v 孙红雷/nr 能否/v 再/d 夺回/v 小/a 荧屏/n 之/uzhi 王/n ，/w 也/d 不/d 在/p 少数/m 。/w 
从/p 目前/t 数据/n 来看/u ，/w 孙红雷/nr 仍/d 是/vshi 当之无愧/vl 的/ude1 “/w 荧屏/n 一哥/nz ”/w 。/w 不过/c ，/w 肯定/v 孙红雷/nr 魅力/n 的/ude1 同时/c ，/w 他/rr 的/ude1 泡面/nz 发型/n 也/d 被/pbei 批/q ，/w 演技/n 突破/v 不大/d 也/d 被/pbei 吐槽/nz ，/w 被/pbei 指/v 甭管/c 演/v 啥/ry ，/w 孙红雷/nr 永远/d 都/d 是/vshi “/w 三板斧/nz ”/w ：/w 眨眼/vi 、/w 抿嘴/nz 、/w 哈哈笑/nz 。/w 相比之下/vl ，/w 剧中/n [亦/d 正亦邪/nz]/nz 的/ude1 男/b [二/m 号/q]/mq 巍子/nz ，/w 永远/d 挺身而出/vl 的/ude1 老/a 乌/b ，/w 傲娇/vi 典狱/nz 长沙/ns 里/f 宾/n 等/udeng ，/w 都/d 时而/d 显露/v 盖/v 过/uguo 主角/nnt 的/ude1 亮点/n 。/w 
至于/p 剧情/n 存在/v [这样/rzv 那样/rzv]/nz 的/ude1 不足/an ，/w 逻辑/n 跳跃/v 等/udeng ，/w 观众/n 也/d 并非/v 视而不见/vl ，/w 但/c 情节/n 还/d 算得/v 上/f [百转/nz 千回/nz]/nz 。/w 有/vyou 网友/n 评价/vn ，/w 看/v 开头/n 以为/v 是/vshi 年代/n 传奇剧/nz ，/w 当/p [四/m 位/q]/mq 女主角/nnt 轮番/d 出场/vi 爱上/v 孙红雷/nr ，/w 又/d 以为/v 是/vshi 少女/n 师奶/nz 级/q 的/ude1 言情/n 剧/n ，/w 但/c 到/v 孙红雷/nr 入狱/vi ，/w 则/d 转变/v 成/v 了/ule 美剧/nz 《/w 越狱/vi 》/w 风格/n 。/w 记者/nnt 黄亚婷/nr 
