昨晚/t ，/w 在/p 北京市/ns [十四/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 人大代表/nnt 、/w 政协/nis 委员/nnt 咨询/vn 活动/vn 上/f ，/w 市/n 水务局/nis 局长/nnt 金树东/nr 表示/v ，/w 北京/ns [阶梯/n 水价/n]/nz 方案/n 今年/t 有望/v 择/v 机/ng 推出/v 。/w 
“/w 北京/ns [阶梯/n 水价/n]/nz 方案/n 目前/t [市/n 发改委/nis]/nt 在/p 负责/v 主体/n 运作/vn ，/w 还/d 需要/v 进行/vn 听证/vn 和/cc 走/v 一些/mq 程序/n ，/w 具体/a 何时/ryt 出台/vi 还/d 没/d 确定/v ，/w 但/c 今年/t 会/v 出台/vn 。/w ”/w 金树东/nr 说/v 。/w 
[国家/n 发改委/nis]/nto 、/w 住建部/nz 日前/t 发布/v 的/ude1 《/w 关于/p 加快/v 建立/vn 完善/v [城镇/n 居民/n]/nz 用水/n 阶梯/n 价格/n 制度/n 的/ude1 [指导/vn 意见/n]/nz 》/w 提出/v ，/w 到/v 2015/m 年底/f 前/f ，/w 我国/n 设/v 市/n 城市/n 原则上/nz 要/v 全面/ad 实行/v 居民/n [阶梯/n 水价/n]/nz 制度/n 。/w 刚刚/d 出台/vi 的/ude1 “/w 京/b 版/n ”/w 全面/ad 深化改革/v “/w [57/m 条/q]/mq ”/w 也/d 提到/v ，/w 修订/v [政府/nis 定价/n 目录/n]/nz 、/w 调整/v [价格/n 听证/vn]/nz 目录/n 和/cc 监审/nz 目录/n 。/w 利用/v 差别化/vn 、/w 阶梯式/nz 等/udeng 手段/n ，/w 积极/ad 稳妥/a 推进/vi 水/n 、/w 电/n 、/w 气/n 、/w 热/a 、/w [垃圾/n 处理/vn]/nz 等/udeng 领域/n 价格/n 改革/vn 。/w 
清华大学/ntu 水/n 业/ng [政策/n 研究/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 傅涛/nr 表示/v ，/w 目前/t 北京/ns 水价/n 只能/v 基本/a 覆盖/v 成本/n ，/w 其中/rz 还/d 不/d 包含/v 调/v 水/n 成本/n ，/w 如果/c 依照/p 水资源/n 的/ude1 短期/b 程度/n 定价/n ，/w 北京/ns 水价/n 应/v 为/p [10/m 元/q]/mq //w 吨/q 左右/f 。/w 实施/v [阶梯/n 水价/n]/nz 政策/n 可以/v 培养/vn 居民/n 的/ude1 节水/vn 意识/n ，/w 提高/v 水/n [资源/n 利用率/n]/nz ，/w 对于/p 水资源/n 紧缺/a 的/ude1 北京/ns 意义/n 重大/a 。/w （/w 记者/nnt 王晔君/nr ）/w 
