1月14日/t 下午/t ，/w 副市长/nnt 王纲根/nr 率/v 队/n 视察/v 我市/r 部分/n [重点/n 项目/n]/nz 土地/n 房屋/n 征收/vn 工作/vn 。/w 
王纲根/nr 率/v 队/n 先后/d 前往/v 铜官/nz 大道/ns 绿带/nz 、/w 铜/n 芜/ng 路/n 绿道/nz 、/w 沿/p 新/a 大道/ns 绿带/nz 、/w 西湖/ns [退田/nz 还/d 湖/n]/nz 项目/n 等/udeng 工程/n 沿线/f 征收/vn 点/qt 实地/d 查看/v ，/w 详细/a 了解/v 土地/n 房屋/n 征收/vn 进展/vn 情况/n 并/cc 现场/s 协调/v 解决/vn 相关/vn 问题/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 铜官/nz 大道/ns 绿带/nz 、/w 沿/p 新/a 大道/ns 绿带/nz 、/w 铜/n 芜/ng 路/n 绿道/nz 、/w 西湖/ns [退田/nz 还/d 湖/n]/nz 工程/n 正在/d 全面/ad 推进/vi ，/w 目前/t 不同/a 程度/n 存在/v 土地/n 房屋/n 征/v 迁/v 未完成/nz 情况/n ，/w 严重/a 制约/v 工程/n 进展/vn ，/w 影响/v [工程/n 施工/vn]/nz 。/w 
王纲根/nr 要求/n ，/w 要/v 加大/v 征收/vn 拆迁/v 力度/n ，/w 加快/v 工作/vn 进度/n ，/w 要/v 根据/p 各/rz 项目/n 所在/n 地段/n [实际/n 情况/n]/nz 开展/v 征收/vn 工作/vn ，/w 影响/v 项目/n 施工/vn 的/ude1 必须/d 拆除/v ，/w 同时/c ，/w 做好/v 工程/n 沿线/f 绿化/vn 工作/vn ；/w 县区/n 及/cc 各/rz 相关/vn 单位/n 和/cc 部门/n 要/v 加强/vn 协调/v 配合/vn ，/w 明确/a 目标/n ，/w 落实/v 责任/n ，/w 严格/ad 按照/p [时间/n 节点/n]/nz 推进/vi 征收/vn 工作/vn ，/w 并/cc 及时/ad 帮助/v 解决/vn [重点/n 项目/n]/nz 进展/vn 中/f 出现/v 的/ude1 问题/n 和/cc 困难/an ，/w 推进/vi 各/rz [重点/n 工程/n]/nz [项目/n 建设/vn]/nz 。/w （/w 记者/nnt 姚翠凤/nr ）/w 
