[北京/ns 时间/n]/nz 1月15日/t 消息/n ，/w 据/p 日本/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 在/p 2014年/t 日本/ns [乒乓球/n 锦标赛/n]/nz 上/f ，/w 代表/nnt [仙台/ns 少年/n 俱乐部/nis]/nt 出战/v 的/ude1 年仅/nz [10/m 岁/qt]/mq 少年/n 张智和/nr 击败/v 了/ule [17/m 岁/qt]/mq 的/ude1 [湘南/ns 工业/n 大学/nis 附中/j]/nt 高中生/nnd ，/w 尽管/c 只是/d 晋级/vi [第二/m 轮/qv]/mq ，/w 可/v 却/d 缔造/v 了/ule 日本/ns [乒乓球/n 锦标赛/n]/nz 历史/n 上/f 获胜/vi 年龄/n 最/d 小/a 的/ude1 纪录/n ，/w 张智和/nr 目前/t 已/d 申请/v 日本/ns 国籍/n ，/w 有望/v 代表/nnt 日本/ns 出战/v 2020年/t [东京/nsf 奥运会/n]/nz 。/w 
根据/p 规定/n ，/w 如果/c 在/p 日本/ns 居住/v 超过/v 3年/t 能够/v 征战/vn 全国/n [乒乓球/n 锦标赛/n]/nz ，/w 而/cc 张智和/nr 于/p 2003年/t 在/p 日本/ns 出生/vi ，/w 这/rzv 意味着/v 他/rr 有/vyou 资格/n 出战/v 。/w 实际上/d ，/w 张智和/nr 去年/t 就/d 亮相/vi 日本/ns 锦标赛/n ，/w 不过/c 遭遇/v 了/ule 一轮/mq 游/v 。/w 
张智和/nr 也/d 是/vshi 出身/v [乒乓/n 世家/n]/nz ，/w 父亲/n 张宇/nr 和/cc 母亲/n 张凌均/nr 为/p 中国/ns [乒乓球/n 选手/n]/nnd ，/w 而/cc 张智和/nr 也/d 是/vshi 在/p 2岁时/t 就/d 接触/v 到/v 乒乓球/n ，/w 从/p 小学/nis [1/m 年级/n]/mq 开始/v 就/d 比/p 自己/rr 年龄/n 大/a 选手/n PK/x ，/w 连续/a 4年/t 成为/v 年龄段/n 冠军/nnt 。/w 
据悉/v ，/w 2013年8月/t 张智和/nr 父亲/n 已经/d 为/p 他/rr 填写/v 了/ule 日本/ns 国籍/n 归/v 化/vn 申请表/n ，/w 这/rzv 意味着/v 张智和/nr 有/vyou 希望/v 代表/nnt 日本/ns 征战/vi 国际/n 大赛/vn 。/w 而/cc 这位/r 乒乓/n [天才/n 少年/n]/nz 也/d 憧憬/vn 自己/rr 出战/v 奥运会/n ，/w “/w 2020年/t [东京/nsf 奥运会/n]/nz 是/vshi 我/rr 未来/t 的/ude1 梦想/n ，/w 目标/n 是/vshi 获得/v 金牌/n ，/w 也/d 想/v 在/p 世乒赛/n 问鼎/v 冠军/nnt 。/w ”/w 
尽管/c 年仅/nz [10/m 岁/qt]/mq ，/w 但/c 张智和/nr 在/p 日本/ns 已经/d 是/vshi 小有名气/vl ，/w 日本/ns 多家/mq 媒体/n 都/d 将/d 其/rz 视为/v 日本/ns 乒乓球/n 未来/t 的/ude1 领军/d 人/n ，/w 称/v 他/rr 是/vshi 乒乓/n 天才/n 和/cc “/w 怪物/n ”/w ，/w 并/cc 看好/v 他/rr 在/p 2020年/t 同/p 中国队/nt 较量/vn 。/w 
对于/p 张智和/nr 有可能/nz 未来/t 代表/nnt 日本/ns 出战/v ，/w 成为/v 中国/ns 乒乓/n 的/ude1 对手/n ，/w 网友/n 也/d 是/vshi 发表/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 观点/n 。/w 有/vyou 网友/n 认为/v 当初/t 福原爱/nz 也/d 是/vshi 这么/rz 被/pbei 视为/v 天才/n 的/ude1 ，/w 言外之意/n ，/w 张智和/nr 未来/t 怎样/ryv 还是/c 未知/v ，/w 还有/v 网友/n 不解/v 的/ude1 问道/vi ：/w “/w 去/vf 哪/ry 国/n 不好/a ，/w 非得/d 入/v 日本/ns 国籍/n 吗/y ?/w ”/w 更/d 有人/r 评价/vn 道/qv ：/w “/w [人/n 各/rz 有志/v]/nz ，/w 但/c 我/rr 还是/c 要/v 说句/v 死/vn 汉奸/nnd 。/w ”/w 
实际上/d ，/w 日本/ns 归/v 化/vn 中国/ns 球员/nnt 已/d 不/d 罕见/a ，/w 尤其/d 是/vshi 最近/t 见/v 中国/ns 不少/m 优秀/a 选手/n 都/d 加入/v 日本/ns 国籍/n ，/w 代表/nnt 日本/ns 征战/vi 国际/n 大赛/vn 。/w 当然/d 提到/v 归/v 化/vn 日本/ns 的/ude1 中国/ns 运动员/nnt ，/w 引起/v 最大/gm 的/ude1 争议/vn 的/ude1 就是/v 何智丽/nr ，/w 后来/t 她/rr 成为/v [小山/n 智/ng 丽/ag]/nz ，/w 1994年/t [广岛/ns 亚运会/n]/nz 代表/nnt 日本/ns 连/ulian 克/q 乔红/nr 和/cc 邓亚萍/nr 夺得/v 金牌/n 。/w 
随着/p 时间/n 的/ude1 推移/vn ，/w 体坛/n 改/v 籍/ng 日本/ns 的/ude1 中国/ns 运动员/nnt 也/d 不会/v 引起/v 那么/c 大/a 的/ude1 争议/vn 。/w 2012年/t 男篮/nis 亚洲杯/nz 受/v 关注/vn 的/ude1 华裔/n 球员/nnt [张/q 本/rz 天/qt 杰/ag]/nz 遗憾/a 落选/vi ，/w 他/rr 在/p 小学/nis [六/m 年级/n]/mq 的/ude1 时候/n 随/p 父母/n 去/vf 了/ule 日本/ns ，/w 随后/d 加入/v 日本/ns 国籍/n 。/w 汤媛媛/nr 是/vshi 众多/a 援/vg 日/b 军团/nis 中/f 比较/d 特殊/a 的/ude1 一个/mq ，/w 她/rr 是/vshi 福原爱/nz 的/ude1 恩师/n ，/w [日本/ns 女排/nis]/nz 选手/n [小山/n 修/v 加/v]/nz 原名/n 王娇/nr ，/w 出生/vi 在/p 中国/ns 辽宁/ns ，/w 2008年/t 广州/ns 世乒赛/n 上/f 帮助/v 日本/ns 夺得/v 男团/nis 铜牌/n 的/ude1 韩阳/nr 原籍/n 也/d 是/vshi 中国/ns 辽宁/ns 。/w 改换/v 国籍/n 取得/v 佳绩/n 的/ude1 还有/v [高/a 堰/ng 雪梅/nz]/nz ，/w 原名/n 和雪梅/nr ，/w 曾/d 代表/nnt 中国队/nt 出征/vi 1992年/t [巴塞罗那/nsf 奥运会/n]/nz ，/w 2007年/t 拿到/v 日本/ns 平衡木/n 冠军/nnt ，/w 不得不/d 提/v 的/ude1 还有/v 原名/n 任彦丽/nr 的/ude1 [宇津木/nr 丽华/nz]/nz ，/w 2004年/t [雅典/ns 奥运/n]/nz 战胜/v 中国队/nt 的/ude1 时候/n 不断/d 冲/v 着/uzhe 日本/ns 看台/n 上/f 的/ude1 “/w 太阳旗/nz ”/w 致意/vi 。/w 
总而言之/c ，/w 体育/n 应该/v 与/cc 政治/n 无关/v ，/w 至于/p 张智和/nr 这位/r [天才/n 少年/n]/nz 能否/v 未来/t 成为/v 明星/nnd ，/w 还有/v 很大/d 的/ude1 变数/n ，/w 还/d 需要/v 拭目以待/vl 。/w 
