昨日/t （/w 15日/t ）/w 下午/t ，/w [陕西省/ns 政协/nis]/nto 主席/nnt 马中平/nr 与/cc 工商联/nis 组/n 委员/nnt 一起/s 讨论/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w 他/rr 强调/v ，/w 各级/r 政协/nis 组织/n 和/cc 广大/b 政协/nis 委员/nnt 要/v 紧紧/d 围绕/v 推动/vn [经济/n 社会/n]/nz 持续/vd 健康/a 发展/vn 这个/rz [中心/nis 任务/n]/nz ，/w 主动/ad 发挥/v 优势/n ，/w 积极/ad 有效/a 作为/p ，/w 为/p 加快/v 建设/vn “/w [三/m 个/q]/mq 陕西/ns ”/w 做出/v 应有/vn 贡献/n 。/w 
马中平/nr 说/v ，/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 客观/a 总结/v 了/ule 过去/vf 一年/mq 的/ude1 成绩/n ，/w 全面/ad 部署/vn 了/ule 今年/t 工作/vn ，/w 充分/ad 体现/v 了/ule 中共中央/nt 和/cc 省委/nis 的/ude1 要求/n ，/w 符合/v 我省/n 发展/v 实际/n 。/w 在/p 国内/s [经济/n 增长/v]/nz 放缓/v 的/ude1 大/a 环境/n 下/f ，/w 我省/n 经济/n 仍然/d 处在/v [上升/vi 通道/n]/nz ，/w [挑战/vn 与/cc 机遇/n]/nz 并存/vi ，/w 压力/n 与/cc 动力/n 同/p 在/p ，/w 需要/v 妥善/ad 应对/v 、/w 埋头苦干/vl 。/w 我们/rr 要/v 广泛/a 团结/v 参加/v 政协/nis 的/ude1 各/rz 党派/n 团体/n 和/cc 各族/rz [各界/rz 人士/n]/nz ，/w 切实/ad 把/pba 思想/n 和/cc 行动/vn 统一/vn 到/v 中共中央/nt 和/cc 省委/nis 的/ude1 决策/vn 部署/vn 上来/vf ，/w 把/pba 智慧/n 和/cc 力量/n 汇聚/v 到/v 我省/n 改革/vn 发展/vn 的/ude1 生动/a 实践/vn 之中/f 。/w 
马中平/nr 强调/v ，/w 推动/v [经济/n 社会/n]/nz 持续/vd 健康/a 发展/vn ，/w 是/vshi [人民/n 政协/nis]/nz 履行/v 职能/n 的/ude1 [主攻/vn 方向/n]/nz 。/w 各级/r 政协/nis 组织/n 和/cc 广大/b 政协/nis 委员/nnt 要/v 紧紧/d 围绕/v 加快/vn 建设/v 丝绸之路/n 经济带/n 新起点/nz 等/udeng 课题/n ，/w 深入/ad 开展/v 视察/vn 调研/vn ，/w 积极/ad 提出/v [意见/n 建议/n]/nz 。/w 要/v 始终/d 坚持/v 以人为本/l 、/w 履/vg 职/ng 为民/v ，/w [组织/n 委员/nnt]/nnt 立足/vi 本职/n 、/w 发挥/v 特长/n ，/w 及时/ad 反映/v 社情民意/n ，/w 多/a 做/v 利民/vn 惠民/ns 的/ude1 好事/n 实事/n ，/w 推动/v 改革/vn 发展/v 成果/n 更多/ad 地/ude2 惠及/v [人民/n 群众/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 周艳涛/nr 郭晓蓉/nr ）/w 
