当/p 民警/nnt 打开/v 鞋盒/nz 时/ng ，/w 里面/f 金光闪闪/vl ，/w 竟/d 藏/v 着/uzhe 1500多件/m 各类/r 金/b 首饰/n 。/w 1月12日/t ，/w 利辛县/ns 警方/n 陪同/v 青岛/ns 民警/nnt ，/w 在/p 该县/r 张村镇/ns 一/m 农户/n 家中/s 搜出/v 了/ule 这个/rz 珍贵/a 无比/z 的/ude1 鞋盒/nz ，/w 同时/c 还/d 在/p 屋内/s 搜/v 到/v 其他/rzv 玉器/n 及/cc 烟酒/n 等/udeng ，/w 共/d 价值/n [300/m 万元/q]/mq 。/w 这些/rz 物品/n 原/b 都/d 属于/v 青岛市/ns 一家/n 超市/nis 。/w 
1月11日/t ，/w [利辛县/ns 公安局/nis]/nto 110/m 指挥中心/nis 接到/v [青岛市/ns 公安局/nis]/nto 的/ude1 协助/vn 请求/v ，/w 称/v 一起/s 总/b 涉案/vn 约/d [300/m 万元/q]/mq 的/ude1 特大/b 盗窃/v 案件/n 的/ude1 赃物/n 可能/v 藏/v 在/p 利辛县/ns 张村镇/ns 。/w 指挥中心/nis 立即/d 将/d 警/ng 情/n 反馈/vn 给/p [张/q 村/n 派出所/nis]/nto 。/w 
经/p 了解/v ，/w 今年/t 1月8日/t 凌晨/t ，/w 青岛/ns 市区/s 一/m 高档/b 超市/nis 被盗/v ，/w 被盗/v 物品/n 主要/b 是/vshi 黄金/n 、/w 玉器/n 、/w 名贵/a 烟酒/n ，/w 总/b 涉案/v 价值/n 约/d [300/m 万元/q]/mq 。/w 不久/d 嫌犯/n 刘/nz 某/rz 在/p 当地/s 落网/vi ，/w 其/rz 交代/v 被盗/vn 物品/n 均/d 由/p 王/n 某/rz 带/v 至/p 安徽/ns 藏/v 在/p 老家/n ，/w 具体/a 地点/n 不/d 清楚/a 。/w 12日/t 凌晨/t ，/w 青岛/ns 十余/m 民警/nnt 赶到/v [张/q 村/n 派出所/nis]/nto 。/w 
两地/n 警方/n 合作/vn 连夜/d 侦查/vn ，/w 最终/d 在/p 王/n 某/rz 爷爷/n 住处/n 的/ude1 一个/mq 鞋/n 盒子/n 里/f 找到/v 赃物/n 。/w 同时/c ，/w 其他/rzv 被盗/v 的/ude1 一共/d 2200多件/m 物品/n 全都/d 被/pbei 起/vf 获/v 。/w (/w 侯胜闫/nr 珅/n 吴尚/nr )/w 
