市政协/n 主席/nnt 胡邦明/nr ，/w 副主席/nnt 李志国/nr 、/w 吴万春/nr 、/w 孙国正/nr 、/w 杨/ng 高/a 、/w 崔执凤/nr 、/w 汪健/nr 、/w 周明/nr ，/w 秘书长/nnt 韩肃/nr [出席/v 会议/n]/nz 。/w 会议/n 由/p 市政协/n 副主席/nnt 司旌霞/nr 主持/v 。/w 
市/n 领导/n 张峰/nr 、/w 张志宏/nr 应邀出席/v 大会/n 并/cc 在/p 主席台/n 前排/s 就座/vi 。/w 
没有/v 安排/vn [十二/m 届/q]/mq 市政协/n 委员/nnt 的/ude1 [市直/b 单位/n]/nz 有关/v 负责人/nnt ；/w 市政协/n 各/rz 委/ng 室/n 、/w [市委/nis 统战部/nis]/nz 、/w [市/n 工商联/nis]/nt 有关/v 负责人/nnt ；/w 驻/v [芜/ng 省属/b 高校/n 统战部/nis]/nt 部长/nnt ；/w 部分/n 驻/v 芜/ng [单位/n 负责人/nnt]/nz ；/w 驻/v 芜/ng 省/n [新闻/n 单位/n]/nz 负责人/nnt 和/cc 在/p 芜/ng 省政协/n 委员/nnt 等/udeng [列席/v 会议/n]/nz 。/w 
王为明/nr 向/p 大会/n 作/v [芜湖市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 工作报告/v ，/w 总结/v 全市/n 法院/nis 过去/vf 一年/mq 的/ude1 主要/b 工作/vn 。/w 报告/n 说/v ，/w 2013年/t ，/w 全市/n 法院/nis 坚持/v [司法/n 为民/v]/nz 、/w [公正/a 司法/n]/nz 工作/vn 主题/n ，/w 履行/v [审判/vn 职能/n]/nz ，/w 加强/v [自身/rr 建设/vn]/nz ，/w [各项/r 工作/vn]/nz 取得/v 新/a 进展/vn 。/w 一年/mq 来/vf ，/w 全市/n 法院/nis 强化/v 司法/n 服务/vn ，/w 促进/v [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn ，/w 彰显/v 司法/n 的/ude1 责任/n 担当/v ；/w 强化/v [审判/vn 职能/n]/nz ，/w 促进/v 社会/n 和谐/a 稳定/an ，/w 彰显/v 司法/n 的/ude1 [公平/a 正义/n]/nz ；/w 强化/v [司法/n 为民/v]/nz ，/w 维护/v 群众/n 权益/n ，/w 彰显/v 司法/n 的/ude1 [人文/n 关怀/vn]/nz ；/w 强化/v [管理/vn 创新/vi]/nz ，/w 提高/v 司法/n 公信/nz ，/w 彰显/v 司法/n 的/ude1 优质/b 高效/b ；/w 强化/v 队伍/n 建设/vn ，/w 提升/v 司法/n 能力/n ，/w 彰显/v 司法/n 的/ude1 清正廉洁/vl 。/w 报告/n 还/d 提出/v 了/ule 2014年/t 及/cc 今后/t 一段/mq 时期/n 的/ude1 工作/vn 重点/n 。/w 
胡胜友/nr 就/d 一年/mq 来/vf 全市/n 检察/b 工作/vn 向/p 大会/n 作/v 报告/n 。/w 报告/n 说/v ，/w 2013年/t ，/w 全市/n [检察/b 机关/n]/nz 忠实/a 履行/v [法律/n 监督/vn]/nz 职责/n ，/w 努力/ad 提升/v 执法/vn 水平/n ，/w 各项/r 检察/b 工作/vn 取得/v 新/a 进展/vn 。/w 一年/mq 来/vf ，/w 全市/n [检察/b 机关/n]/nz 积极/ad 发挥/v 检察/b [职能/n 作用/n]/nz ，/w 推进/vi 平安/a 芜湖/ns 建设/vn ；/w 查办/v 和/cc [预防/v 职务/n 犯罪/vn]/nz ，/w 促进/v [反腐倡廉/vl 建设/vn]/nz ；/w 强化/v 诉讼/vn 监督/vn ，/w 维护/v [司法/n 公正/a]/nz ；/w 贯彻/v 实施/vn 修改/v 后/f “/w [两/q 法/n]/mq ”/w ，/w 加强/v 执法/vn 规范化/vn 建设/vn ；/w 强化/v [自身/rr 建设/vn]/nz ，/w 提升/v 执法/vn 公信力/nz ，/w 为/p 我市/r [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 打造/v [公平/a 正义/n]/nz 的/ude1 司法/n 环境/n 。/w 报告/n 还/d 提出/v 了/ule 2014年/t 及/cc 今后/t 一段/mq 时期/n 的/ude1 工作/vn 思路/n 。/w （/w 记者/nnt 潘晔/nr ）/w 
