陕西省/ns 人大代表/nnt 、/w [澄城/ns 华元/nr 集团/nis]/nt 董事长/nnt 耿建民/nr 说/v ，/w 在/p [劳动力/n 价格/n]/nz 持续/vd 上升/vi 、/w 环保/n 压力/n 增大/v 、/w [原材料/n 价格/n]/nz 持续/vd 上涨/vi 等/udeng 多重/b 压力/n 下/f ，/w 一些/mq 中小企业/n 出现/v 了/ule 成长/vi 性/ng 弱化/v 、/w [盈利/vn 能力/n]/nz 弱化/v 的/ude1 倾向/n 。/w 在/p 这种/r 背景/n 下/f ，/w 缓解/v 中小企业/n 发展/vn 困难/an ，/w 眼下/t 靠/v 帮扶/vn ，/w 长远/a 靠/v 升级/vn 。/w 
“/w 政府/nis 要/v 想方设法/dl 帮助/v [企业/n 转型/vn 升级/vi]/nz ，/w [摆脱/v 困境/n]/nz 。/w ”/w 耿建民/nr 建议/n ，/w “/w 要/v 帮助/vn 他们/rr 解决/v 生产/vn 、/w 经营/vn 中/f 的/ude1 矛盾/an 和/cc 问题/n ，/w 建立/v 公平/a 的/ude1 [市场/n 竞争/vn]/nz 环境/n ，/w 从/p 战略/n 、/w 人才/n 、/w 技术/n 、/w 资金/n 、/w 服务/vn 等/udeng 方面/n 给予/vn 中小企业/n 相应/vi 的/ude1 [优惠/vn 政策/n]/nz 和/cc 指导/vn 。/w 要/v 着眼于/v 增强/vn 中小企业/n 的/ude1 市场/n 竞争力/n ，/w 支持/v 和/cc 激励/v 中小企业/n 进行/vn [科技/n 创新/vi]/nz 。/w 同时/c ，/w 还要/d 鼓励/v 中小企业/n 在/p 公平/a 、/w 公正/a 的/ude1 基础上/nz ，/w 积极/ad 参与/v [市场/n 竞争/vn]/nz ，/w 不断/d 发展/vn 壮大/v 自身/rr ，/w 培育/v 出/vf [更多/ad 更好/d]/nz 的/ude1 地方/n 名牌/n 企业/n 。/w ”/w （/w 记者/nnt 耿薇/nr ）/w 
