高圆圆/nr 被/pbei 曝/vg 去年/t 领证/nz 已有/v 孕/vg 揭秘/v 娱/vg 圈/qv 中/f 的/ude1 隐婚/nz [一/d 族/ng]/mq 
高圆圆/nr 赵又廷/nr 被/pbei 曝/vg 已/d 领证/nz 
11月12日/t ，/w 微博/n 认证/vn 用户/n @/w [香港/ns 自由行/nz]/nz 一站通/nz 爆料/v ，/w 称/v 高圆圆/nr 赵又廷/nr 两位/mq 已经/d 在/p 去年/t 领证/nz ，/w 年底/f 将/d 在/p 台北/ns 完婚/v ，/w 更/d 曝/vg 出/vf 高圆圆/nr 已经/d 怀孕/vi 两月/t ！/w 爆料/v 人/n 还/d 称/v 消息/n 来自/v 女方/n 经纪人/nnt 张小姐/nr 。/w 网友/n 感叹/v 这场/r 姐弟恋/nz 终于/d 修成/v 正果/n 。/w 但/c 高圆圆/nr 工作室/nis 的/ude1 宣传/vn 总监/nnt 在/p 接受/v 腾讯/ntc 娱乐/vn 采访/v 时/ng ，/w 否认/v 了/ule 传闻/n 。/w 
据/p 台/q 媒/ng 报道/v ，/w 就/d 在/p 外界/n 热烈/a 关注/v 王力宏/nr 和/cc 李靓蕾/nr 婚事/n 时/ng ，/w 传出/v 稳定/an 交往/vn 的/ude1 赵又廷/nr 、/w 高圆圆/nr ，/w 疑似/nz 已经/d 领证/nz 结婚/vi 。/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w 高圆圆/nr 突然/ad 公布/v 微博/n ，/w 暗指/nz 已经/d 领证/nz ，/w 但/c 由于/p 她/rr 是/vshi 将/d 该/rz 讯息/n 转发/v 给/p 自己/rr 在/p 《/w 咱们/rr 结婚/vi 吧/y 》/w 的/ude1 搭档/n 黄海波/nr 、/w 刘江/nr 等/udeng 人/n ，/w 被/pbei 怀疑/v 仅/d 是/vshi 玩笑/n 话/n ，/w 之后/f 有/vyou 媒体/n 接获/v 爆料/v ，/w 指/v 称/vn 高圆圆/nr 前晚/nz 和/cc 赵又廷/nr 已/d 在/p 杭州/ns 完成/v 婚礼/n 。/w 其实/d ，/w 明星/nnd 隐婚/nz 的/ude1 新闻/n 在/p 娱乐圈/nz 并不/d 少见/a ，/w 除了/p 曾经/d 轰轰烈烈/al 的/ude1 天王/n 刘德华/nr ，/w 还有/v 很多/m 你/rr 不/d 知道/v 的/ude1 !/w 
