1月15日/t 下午/t ，/w [铜陵/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 宋国权/nr 来到/v 市政协/n [八/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 工商联/nis 、/w 经济/n 企业/n 组/n ，/w 参加/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 分组/vn 讨论/v 。/w 市/n 领导/n 古亚伟/nr 、/w 袁心玲/nr 等/udeng 参加/v 讨论/vn 。/w 
讨论/v 中/f ，/w 宋国权/nr 认真/ad 听取/v 委员/nnt 们/k 的/ude1 [意见/n 建议/n]/nz ，/w 与/cc 大家/rr 面对面/dl 交流/vn 。/w 宋国权/nr 指出/v ，/w 近年来/dl ，/w 全市/n 非公经济/n 保持/v 平稳/a 较快/d 发展/vn ，/w 比重/n 越来越/d 高/a ，/w 贡献/n [越来越/d 大/a]/nz ，/w 形象/n [越来越/d 好/a]/nz 。/w 广大/b 工商企业界/n 人士/n 始终/d 站/vi 在/p 改革/vn 发展/vn 最/d 前沿/s 、/w [经济/n 建设/vn]/nz 第一线/n ，/w 以/p [实际/n 行动/vn]/nz 为/p 全市/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 作出/v 了/ule 积极/ad 贡献/n ，/w 展示/v 了/ule 自强不息/vl 、/w 奋发有为/vl 、/w 奉献/v 社会/n 的/ude1 [精神/n 风貌/n]/nz 。/w 
宋国权/nr 强调/v ，/w 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 明确/a 提出/v ，/w 要/v 处理/vn 好/a 政府/nis 和/cc 市场/n 的/ude1 关系/n ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 市场/n 在/p [资源/n 配置/vn]/nz 中/f 的/ude1 决定性/n 作用/n 。/w 非/b 公/ng 企业/n 要/v 抢/v 抓/v 机遇/n 、/w 主动/ad 作为/p ，/w 在/p 转型/vn 升级/vi 中/f 做/v 大/a 做/v 强/a ，/w 在/p 深化改革/v 中/f 激发/v 活力/n ，/w 在/p 奉献/v 社会/n 中/f 履行/v 责任/n ，/w 在/p 参政议政/vl 中/f 展示/v 形象/n ，/w 努力/ad 在/p 加快/v 转型/vn 发展/vn 、/w 建设/vn 幸福/a 铜陵/ns 的/ude1 生动/a 实践中/nz [再/d 立/v 新/a 功/n]/nz 、/w 再/d 展/vg 风采/n 。/w 
针对/p 有/vyou 政协/nis 委员/nnt 反映/v 少数/m 部门/n 和/cc 干部/nnt 存在/v “/w 玻璃门/nz ”/w 、/w “/w 弹簧门/n ”/w 、/w “/w 旋转门/n ”/w 和/cc “/w 吃/v 拿/v 卡/n 要/v ”/w 的/ude1 市场/n 乱/d 象/ng ，/w 宋国权/nr 表示/v ，/w 市委/nis 、/w 市政府/n 将/d 下定决心/vl ，/w 重拳/nz 治乱/v ，/w 大力/d 整治/vn 发展/v 环境/n ，/w 坚决/ad 查处/v “/w 害群之马/n ”/w 。/w 希望/v 广大/b [民营/b 企业家/nnt]/nnd 坚定/a 发展/v 信心/n ，/w 坚持/v [依法/d 办事/vn]/nz ，/w 共同/d 维护/v 好/a [市场/n 秩序/n]/nz ，/w 优化/v 经济发展/v 环境/n 。/w （/w 汪伟/nr ）/w 
