2014/m [世界/n 钢管舞/nz 锦标赛/n]/nz 日益/d 临近/v ，/w 参赛/vn 此次/rz 世锦赛/nnd 双人/b 项目/n 的/ude1 [中国/ns 国家队/nis]/nt 队长/nnt 依繁/nz 及/cc 队员/nnt 钟茜乐/nr 联手/vd 演绎/v 的/ude1 空中/s 剧目/n 《/w 化蝶/nz 》/w 在/p [天津/ns 中国/ns 钢管舞/nz 运动/vn 训练/vn 中心/nis]/nt 进行/vn 彩排/v 。/w 据/p 了解/v ，/w 钢管/n 上/f 演绎/v 融入/vn 中国/ns 古典/b 元素/n 的/ude1 《/w 化蝶/nz 》/w ，/w 是/vshi [舞台/n 艺术/n]/nz 中/f 效果/n 最好/d 的/ude1 一种/mq 诠释/v 方式/n ，/w 也/d 是/vshi 钢管舞/nz 国家队/nis 创编/v 的/ude1 钢管舞/nz 剧中/n 经典/n 剧目/n 。/w 
