日前/t ，/w 肥东县/ns [政法/n 系统/n]/nz 陈彬/nr 同志/n [先进/a 事迹/n]/nz 座谈会/n 在/p [县/n 公安局/nis]/nt 举行/v ，/w 县委/nis 常委/nnt 、/w 政法委/nis 书记/nnt 余永松/nr ，/w [县委/nis 组织部/nis]/nt 、/w 宣传部/nis 相关/vn 领导/n [出席/v 会议/n]/nz ，/w 县/n [政法/n 系统/n]/nz 各/rz 单位/n 主要/b [负责/v 同志/n]/nz 以及/cc 十佳/n （/w 优秀/a ）/w [政法/n 干警/n]/nz 共/d 100余人/m 参加/v 会议/n 。/w 
余永松/nr 在/p 座谈会/n 上/f 对/p 陈彬/nr 同志/n [先进/a 事迹/n]/nz 给予/vn 高度/d 评价/vn ，/w 指出/v 陈彬/nr 同志/n 在/p 平凡/a 的/ude1 岗位/n 上/f 作出/v 不/d 平凡/a 的/ude1 业绩/n ，/w 是/vshi 群众/n 眼中/s 的/ude1 “/w 贴心人/n ”/w ，/w 是/vshi 领导/n 眼中/s 的/ude1 “/w 放心/v 人/n ”/w ，/w 是/vshi 业务/n 工作/vn 的/ude1 “/w 用心/ad 人/n ”/w ，/w 是/vshi 同事/n 眼中/s 的/ude1 “/w 热心人/n ”/w ，/w 是/vshi [公平/a 正义/n]/nz 的/ude1 “/w 维护/v 人/n ”/w ，/w 事迹/n 感人/a 泪下/nz ，/w 值得/v 我们/rr 深入/ad 学习/v 。/w 对/p 学习/v 陈彬/nr 同志/n [先进/a 事迹/n]/nz ，/w 余永松/nr 要求/n ，/w 一/m 要/v 把握/vn 重点/n ，/w 学习/v 陈彬/nr 同志/n 扎根/v 基层/n 、/w 一心/d 为民/v 的/ude1 公仆/n 情怀/n ；/w 学习/v 他/rr 忠于职守/nz 、/w 无私奉献/vl 的/ude1 优秀/a 品德/n ；/w 学习/v 他/rr 秉公执法/vl 、/w 清正廉洁/vl 的/ude1 高尚/a 情操/n ；/w 二/m 要/v 把/pba 向/p 陈彬/nr 同志/n 学习/v 活动/vn 与/cc [政法/n 干警/n]/nz [核心/n 价值观/n]/nz 教育/vn 、/w 向/p 十佳/n [政法/n 干警/n]/nz 学习/v 、/w [政法/n 干警/n]/nz 进/vf 村/n 居/v 以及/cc 明年/t 将/d 开展/v 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 等/udeng 活动/v [有机/b 结合/v]/nz 起来/vf ，/w 在/p 突出/a 宣传/v 陈彬/nr 事迹/n 的/ude1 同时/c ，/w 学习/v 身边/s 活着/vi 的/ude1 英雄/n 、/w 模范/n 、/w 典型/n 。/w 三/m 要/v 把/pba 向/p 陈彬/nr 同志/n 学习/v 活动/vn 与/cc 落实/v 从严/d 治警/v 、/w [从/p 优待/vn 警/ng]/nz 等/udeng 举措/n 结合/v 起来/vf 。/w 在/p [严格/ad 要求/n]/nz [政法/n 干警/n]/nz 的/ude1 同时/c ，/w 要/v 从/p 政治/n 、/w 组织/n 、/w 生活/vn 上/f 关心/v 干警/n ，/w 使/v 政法/n 队伍/n 保持/v 旺盛/a 的/ude1 生机/n 和/cc 活力/n 。/w 四/m 要/v [深度/n 挖掘/v]/nz 陈彬/nr 同志/n 的/ude1 [先进/a 事迹/n]/nz 。/w 向/p 更高/d 层次/n 的/ude1 媒体/n ，/w 在/p 更大/d 的/ude1 范围内/nz 组织/n 宣传/vn ，/w 产生/v 更大/d 的/ude1 影响/vn ，/w 充分/ad 展示/v 肥东/ns [政法/n 干警/n]/nz 的/ude1 [良好/a 形象/n]/nz 以及/cc 肥东/ns 的/ude1 [良好/a 形象/n]/nz ，/w 进一步/d 弘扬/v 主旋律/n 、/w 聚集/v 正能量/nz ，/w 促进/v 平安/a 肥东/ns 、/w 法治/n 肥东/ns 、/w 幸福/a 肥东/ns 的/ude1 建设/vn 。/w 
座谈会/n 上/f ，/w [县/n 公安局/nis]/nt 首先/d 介绍/v 了/ule 陈彬/nr 同志/n [先进/a 事迹/n]/nz ，/w 随后/d 全县/n 政法/n 各/rz 单位/n 代表/nnt 一一/m 发言/vi ，/w 表示/v 要/v 学习/vn 他/rr 忠诚/a 可靠/a 、/w [献身/v 使命/n]/nz 的/ude1 [优秀/a 品质/n]/nz ；/w 学习/v 他/rr 服务/v 人民/n 、/w 舍身/d 忘我/b 的/ude1 崇高/a 精神/n ；/w 学习/v 他/rr 竭诚/d 奉献/v 、/w 克己奉公/vl 的/ude1 高尚/a 情操/n 。/w （/w 张娜/nr ）/w 
