1月14日/t 下午/t ，/w 市委/nis 、/w 市政府/n 召开/v 全市/n 企业家/nnt 代表/nnt 迎新春/nz 座谈会/n ，/w 市委/nis 书记/nnt 虞爱华/nr 、/w 市长/nnt 魏晓明/nr 与/cc [25/m 家/q]/mq 重点/n [骨干/n 企业/n]/nz 负责人/nnt 面对面/dl 交流/vn ，/w 了解/v 企业/n [生产/vn 经营/vn]/nz 情况/n ，/w 倾听/v 企业家/nnt 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n ，/w 共谋/v 新/a 一年/mq 发展/v 良策/n 。/w 市委/nis 常委/nnt 、/w [常务/b 副市长/nnt]/nnt 陈冰冰/nr [主持/v 会议/n]/nz ，/w 市/n 领导/n 万士其/nr 、/w 宋圣军/nr 、/w 张君毅/nr 、/w 董磊/nr 、/w 范先汉/nr 及/cc 市政府/n 秘书长/nnt 江兴代/nz [出席/v 会议/n]/nz 。/w 
座谈会/n 上/f ，/w [曙光/n 集团/nis]/ntc 董事长/nnt 余永发/nr 、/w [华茂/nr 股份/n]/nz 总经理/nnt 王功著/nz 、/w 潜山/ns 卫康/nr 制药/v 董事长/nnt 韩定旺/nr 等/udeng 企业家/nnt 纷纷/d 发言/vi ，/w 高度/d 评价/v 市委/nis 、/w 市政府/n 出台/vi 的/ude1 一系列/b 扶持/v [实体/n 经济/n]/nz 、/w 优化/v 发展/vn 环境/n 的/ude1 [政策/n 措施/n]/nz ，/w 深入分析/v 当前/t 企业/n 发展/vn 面临/v 的/ude1 机遇/n 和/cc 挑战/vn ，/w 畅谈/v [企业/n 转型/vn 升级/vi]/nz 、/w 自主创新/v 、/w 人才/n 建设/vn 等/udeng 方面/n 的/ude1 思路/n 设想/vn ，/w 同时/c 也/d 对/p 政府/nis 及/cc [有关/vn 部门/n]/nz 工作/vn 提出/v 了/ule 意见/n 和/cc 建议/n 。/w 
在/p 听取/v 大家/rr 的/ude1 发言/vn 后/f ，/w 虞爱华/nr 指出/v ，/w 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 市委/nis 、/w 市政府/n 下/f 大/a 决心/n 优化/v 环境/n ，/w 加大/v 力度/n 服务/v 企业/n ，/w 全市/n 经济/n 加快/v 发展/vn 、/w 活力/n 持续/vd 增强/v ，/w 呈现/v 积极向上/vl 、/w 厚积薄发/vl 的/ude1 良好/a 态势/n 。/w 这些/rz 成果/n 的/ude1 取得/v ，/w 与/cc 一大批/mq [骨干/n 企业/n]/nz 的/ude1 发展/vn 壮大/v 密不可分/vl ，/w 与/cc 一大批/mq 优秀/a 企业家/nnt 的/ude1 [辛勤/ad 劳动/vn]/nz 密不可分/vl 。/w 新的/a 一年/mq ，/w 我们/rr 将/d 继续/v 坚持/v “/w 政府/nis 营造/v 环境/n 、/w 企业/n [创造/v 财富/n]/nz ”/w 的/ude1 原则/n ，/w 研究/vn 制定/v 扶持/vn [企业/n 转型/vn 升级/vi]/nz 、/w 引进/v [优秀/a 人才/n]/nz 等/udeng 政策/n ，/w 继续/v 开展/vn “/w [千/m 名/q]/mq 干部/nnt 服务/v 企业/n ”/w 等/udeng 活动/vn ，/w 同时/c 进一步/d 加强/v 作风/n 建设/vn ，/w 盯住/v 不/d 落实/v 的/ude1 事/n ，/w 追究/v 不/d 落实/v 的/ude1 人/n ，/w 确保/v 政策/n 落实/v 到位/vn 、/w 企业/n 得到/v 实惠/an 。/w 
虞爱华/nr 说/v ，/w 在/p 日益/d 激烈/a 的/ude1 [市场/n 竞争/vn]/nz 中/f ，/w 没有/v 落后/a 的/ude1 企业/n 和/cc 产业/n ，/w 只有/c 落后/a 的/ude1 技术/n 和/cc 工艺/n 。/w 希望/v 广大/b 企业家/nnt 树立/v 战略/n 眼光/n ，/w 舍得/v 在/p 提升/v [创新/vi 能力/n]/nz 上/f 加大/v 投入/vn ，/w 大力/d 推进/vi [技术/n 创新/vi]/nz ，/w 不断/d 改良/v 技术/n 工艺/n ，/w 引进/v 先进/a [生产/vn 设备/n]/nz ，/w 加强/v [人才/n 队伍/n]/nz 建设/vn 。/w 要/v 强化/vn 诚信/a 意识/n 、/w [法律/n 意识/n]/nz ，/w [进一步/d 规范/v]/nz [生产/vn 经营/vn 活动/vn]/nz ，/w 推动/v 企业/n 持续/vd 健康/a 发展/vn 。/w 
魏晓明/nr 就/d 企业家/nnt 们/k 提出/v 的/ude1 具体/a 问题/n 进行/vn 了/ule 明确/a 回应/vn 。/w 他/rr 要求/n 市直/b [相关/vn 部门/n]/nz 要/v 认真/ad 梳理/v 、/w 深入分析/v 企业/n 发展/vn 中/f 存在/v 的/ude1 共性/n 问题/n ，/w 积极/ad 帮助/v 解决/vn [实际/n 困难/an]/nz 。/w 他/rr 强调/v ，/w 今年/t 我们/rr 将/d 继续/v 坚定不移/vl 、/w 倾力/v 支持/vn [实体/n 经济/n]/nz 发展/vn ，/w 做到/v 真/a 干/v 真/a 支持/v 、/w 大干/v 大/a 支持/v ，/w 为/p 企业/n 加快/v 发展/vn 营造/v 良好/a [外部/f 环境/n]/nz 。/w 
