昨日/t ，/w 合肥市/ns [十五/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 开幕/vi ，/w 合肥/ns 市长/nnt 张庆军/nr 作/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w 
张庆军/nr 在/p 报告/n 中/f 透露/v ，/w 今年/t 合肥市/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 的/ude1 预期/vn 目标/n 是/vshi ：/w 全市/n 生产总值/n 增长/v [10/m ./w 5/m %/w 以上/f]/mq ；/w [财政/n 收入/n]/nz 增长/v 10%/m ，/w 其中/rz [地方/n 财政/n 收入/n]/nz 增长/v 7%/m ；/w [全社会/nz 固定资产/n 投资/vn]/nz 增长/v 18%/m ；/w [规模/n 以上/f 工业/n]/nz 增加值/n 增长/v [13/m %/w 以上/f]/mq ；/w [社会/n 消费品/n 零售/vn 总额/n]/nz 增长/v 12%/m ；/w [城镇/n 居民/n 人均/a 可支配/nz 收入/n]/nz 增长/v 10%/m ；/w [农民/nnt 人均/a 纯收入/n]/nz 增长/v 11%/m ；/w [城镇/n 登记/vn 失业率/n]/nz 控制/vn 在/p [4/m ./w 5/m %/w 以内/f]/mq ；/w [居民/n 消费/vn]/nz 价格/n 涨幅/n 控制/vn 在/p [3/m ./w 5/m %/w 以内/f]/mq ；/w 单位/n 生产总值/n 能耗/n 下降/vi 率/v 及/cc 主要/b 污染物/n 减/v 排量/n 达到/v 省/n 控/v 目标/n 。/w 
张庆军/nr 透露/v ，/w 合肥市/ns 今年/t 将/d 着力/vd 抓好/v [八/m 个/q]/mq 方面/n 的/ude1 工作/vn ：/w 实施/v 改革/vn 攻坚/vn 突破/v 、/w 全面/ad 扩大/v 对外开放/vl 、/w 提升/v [自主/vd 创新/vi 能力/n]/nz 、/w 大力/d 推动/v [产业/n 升级/vi]/nz 、/w 加强/v [城市/n 建设/vn 管理/vn]/nz 、/w 推进/vi 城乡/n 一体/n 发展/vn 、/w 全力/d 打造/v [生态/n 文明/n]/nz 、/w 切实/ad 保障/vn 改善/v 民生/n 。/w 
推进/vi 新/a 一轮/mq 大/a 建设/vn ，/w 新建/v 、/w 续建/v 工程/n [813/m 项/q]/mq ，/w 完成/v 投资/vn [281/m ./w 2/m 亿元/q]/mq 。/w 综合/v [交通/n 枢纽/n]/nz 加快/v 形成/vn ，/w [新/a 桥/n 国际/n 机场/nis]/nz 开通/v 运营/vn ，/w 高铁/nz 南/b 站/vi 、/w [铁路/n 枢纽/n]/nz 南/b 环线/n 、/w 合/v 福/n 高铁/nz 等/udeng 加快/v 建设/vn ，/w 合肥港/nz 综合/v 码头/n 二期/b 及/cc 店埠/nz 河/n 航道/n 、/w [合/v 裕/vg 航道/n]/nz 升级/vi 改造/vn 等/udeng 工程/n 加快/v 实施/vn ，/w 总/b 里程/n [458/m 公里/q]/mq 的/ude1 合/v 六/m 、/w 合/v 马/n 、/w 合/v 铜/n 、/w 合/v 淮/n 等/udeng [7/m 条/q]/mq 国/n 省/n 公路/n 干线/n 改造/vn 全面/ad 开工/vi ，/w 环/n 巢湖/ns 旅游/vn 道路/n 建设/vn 加快/v 推进/vn 。/w [轨道/n 交通/n]/nz [1/m 号/q]/mq 线/n 全线/n 开建/nz ，/w [2/m 号/q]/mq 线/n 进展/vn 迅速/ad 。/w 阜阳/ns 北路/n 与/cc 铜陵/ns 北路/n 高架/n 顺利/ad 竣工/vi ，/w 全市/n 高架/n 路网/n 体系/n 基本/a 建成/v 。/w 
大力/d 推进/vi 环/n 巢湖/ns 综合治理/vl ，/w 积极/ad 申报/vn 国家级/b 环/n 巢湖/ns [生态/n 文明/n]/nz 示范区/n 。/w 制定/v [大气/n 污染/vn]/nz 治理/v [行动/vn 计划/n]/nz 和/cc [应急/vn 预案/n]/nz ，/w 出台/vi 机动车/n [排气/vn 污染/vn]/nz 、/w 扬尘/n 污染/vn 以及/cc “/w 黄标车/nz ”/w 限/v 行/ng 等/udeng [管理/vn 办法/n]/nz ，/w 实时/n 发布/v PM2/x ./w 5/m 监测/v 数据/n ；/w 编制/v 马/n (/w 合/v )/w 钢/n 公司/nis 搬迁/v 转型/vn 方案/n ，/w 以/p 安徽/ns 锦/ag 邦/ng 化工/n 各/rz 套/q 生产/v 装置/n 关停/v 为/p 标志/n ，/w [化工/n 企业/n]/nz 全部/m 实现/v 退/vn 城/n 进/vf 园/ng 。/w 
