环球/n 娱乐网/nz 经常/d 说/v 这个/rz 大亨/n 那个/rz 大佬/n 的/ude1 ，/w 邵逸夫/nr 不是/c 靠/v 权势/n 而是/c 用/p 作品/n 说话/vi ，/w 坐/v 稳/a 了/ule 香港/ns 影视/b 大佬/n 的/ude1 宝座/n 。/w 说/v 到/v 娱乐圈/nz 大佬/n ，/w 他们/rr 不/d 常/d 露面/vi ，/w 却/d 无处不在/bl 。/w 可以/v 说/v ，/w 没有/v 邵逸夫/nr 就/d 没有/v [香港/ns 电影/n]/nz 的/ude1 崛起/vn ，/w 也/d 没有/v 那么/c 多/a 大家/rr 耳熟能详/vl 的/ude1 明星/nnd 。/w 但是/c 香港/ns 娱乐圈/nz 并/cc 不是/c 邵逸夫/nr 独揽/v 天下/n 。/w 都/d 说/v “/w 钱/n ”/w 字/n 当头/vi ，/w 一个/mq 娱乐圈/nz 成功/a 女人/n 的/ude1 背后/f 总/b 少不了/vl 各种/rz “/w 大佬/n ”/w 的/ude1 支持/vn 。/w 
何超仪/nr ：/w 因为/c 我/rr 爹/n 是/vshi 赌王/nz 
作为/p 一名/mq 演员/nnt ，/w 女星/nnd 何超仪/nr 在/p 香港/ns 娱乐圈/nz 打拼/v 确实/ad 不够/a 顺利/ad ，/w 多年来/d 半/m 红/a 不/d 黑/a 的/ude1 尴尬/a 状况/n 让/v 她/rr 十分/d 郁闷/a 。/w 然而/c 峰回路转/vl ，/w 2003年/t 何超仪/nr 凭借/p 电影/n 《/w 豪情/n 》/w 一举/d 夺得/v [第/m 23/m 届/q]/mq [香港/ns 电影/n 金像奖/n]/nz [最佳/z 女/b 配角/nnt]/nz 。/w 大家/rr 这时/rzt 才/d 发现/v ，/w 原来/d 何超仪/nr 的/ude1 亲爹/nz 就是/v 香港/ns 赫赫有名/vl 的/ude1 赌王/nz 何鸿燊/nr ，/w 而/cc 当年/t 电影/n 金像奖/n 赞助/v 者/k 中/f 就/d 有/vyou 赌王/nz 的/ude1 名字/n 。/w 所以/c 别/d 羡慕/v 何超仪/nr 现在/t 能/v 去/vf 好莱坞/nsf 演/v 演/v 配角/nnt 戏/n ，/w 发发/nz 唱片/ntc 什么/ry 的/ude1 ，/w 你/rr 要/v 问/vn 她/rr 为什么/ryv ，/w 因为/c 我/rr 爹/n 是/vshi 赌王/nz 。/w 
