1月15日/t 上午/t ，/w 市委/nis 副书记/nnt 邹军/nr 到/v 市/n [城乡/n 规划/n]/nz 局/n 调研/vn 指导/v [城乡/n 规划/n]/nz 管理/vn 工作/vn 。/w 
市/n [城乡/n 规划/n]/nz 局/n 负责人/nnt 就/d 项目/n 批/q 后/f 管理/vn 、/w [村镇/n 建设/vn 管理/vn]/nz 、/w [总体/n 规划/n]/nz 编制/vn 报批/vn 、/w 老城区/ns [城市/n 设计/vn]/nz 编制/vn 和/cc [城乡/n 统筹/vd]/nz 规划/n 编制/vn 等/udeng 近期/t 工作/vn 开展/v 情况/n 做/v 了/ule 详细/a 的/ude1 汇报/vn 。/w 
邹军/nr 对/p 市/n [城乡/n 规划/n]/nz 局/n 2013年/t 全年/n 的/ude1 工作/vn 成绩/n 给予/vn 了/ule 充分/ad 肯定/v 。/w 邹军/nr 指出/v ，/w [城乡/n 规划/n]/nz 工作/vn 事关/v 城市/n 发展/v 全局/n ，/w 决定/v 未来/t 城市/n 发展/v 布局/n 。/w 一定/b 要/v 细化/vn 责任/n ，/w [精细/a 管理/vn]/nz 。/w 
