日前/t ，/w 人气/n 韩星/nr 张根硕/nr 大中华区/n [官方/n 网站/n]/nz 入/v 驻/v [新浪/ntc 微博/n]/nz ，/w 在/p 国内/s 首/q 度/qv 实现/v 了/ule 明星/nnd 粉丝/nf “/w 关注/v -/w 互动/vn -/w 消费/vn ”/w 一站式/nz 全新/b 体验/v ，/w 建立/v 起/vf 一个/mq 集/q 传播/vn 、/w 互动/vn 、/w 价值/n 为/p 一体/n 的/ude1 综合/vn 型/k 平台/n ，/w [新浪/ntc 微博/n]/nz 也/d 因此/c 首次/m 实现/v 了/ule 明星/nnd 微博/n 盈利/vn 。/w 
首选/v 韩星/nr 张根硕/nr 有/vyou 内幕/n 引入/v 成熟/a 粉丝/nf 服务/v 机制/n 
在/p 娱乐/vn 产业/n [风生/nz 水/n 起/vf]/nz 的/ude1 韩国/nsf ，/w 粉丝/nf 服务/v 机制/n （/w 也/d 可以/v 称之为/v 粉丝/nf 经济/n ）/w 早已/d 运作/vn 成熟/a 。/w 但/c 在/p 中国/ns 粉丝/nf 互动/vn 依然/d 存在/v 诸多/m 问题/n ，/w 如/v 平台/n 分散/a ，/w 模式/n 单一/a ，/w 明星/nnd 参与/v 度/qv 不/d 高/a ，/w 粉丝/nf 与/cc 明星/nnd 之间/f 连结/v 不够/a 紧密/ad 等/udeng 。/w 因此/c ，/w 如何/ryv 在/p [中国/ns 市场/n]/nz 实现/v 精准/nz 有效/a 的/ude1 粉丝/nf 互动/v 商务/n 化/v ，/w 丰富/a 粉丝/nf [互动/vn 体验/v]/nz ，/w 成为/v 当今/t 娱乐/vn 产业/n 的/ude1 一大/n 课题/n 。/w 
