1月10日/t 是/vshi 周五/t [志愿/n 服务/vn]/nz 活动日/n 。/w 当天/t 下午/t ，/w [相山区/ns 文明委/n]/nt 组织/n 300余名/m 志愿者/nnt 开展/v [志愿/n 服务/vn]/nz 活动/vn 。/w 区委/nis 书记/nnt 钱界殊/nr ，/w 区/n 人大常委会/nis 主任/nnt 李标/nr ，/w 区委/nis 副书记/nnt 、/w 区长/nnt 王波/nr ，/w 区/n 政协/nis 主席/nnt 李清平/nr ，/w 区委/nis 副书记/nnt 张从清/nr ，/w 区委/nis 常委/nnt 、/w 宣传部长/nnt 邵青/nr ，/w 区政府/n 副区长/nnt 戴剑峰/nr 等/udeng 参加/v 活动/vn 。/w 
志愿者/nnt 们/k 先后/d 来到/v 花园路/nz 、/w 环/n 孟东路/nr 、/w 环/n 孟西路/nr 、/w 北/f 山/n 巷/ng 等/udeng 街巷/n 开展/v [志愿/n 服务/vn]/nz 。/w 他们/rr 一边/d 捡拾/v 地面/n 、/w 绿化带/n 暴露/v 垃圾/n ，/w 清理/v 墙体/n 非法/b 粘贴/v 物/ng ，/w 一边/d 对/p 商户/n 、/w 市民/n 进行/vn 文明/n 劝导/v ，/w 要求/n 沿街/d 商户/n 要/v 落实/vn “/w [门前/s 三包/n]/nz ”/w 责任制/n ，/w 管/v 好/a 门前/s 秩序/n ，/w 希望/v 广大/b 市民/n 自觉/a 践行/nz 文明/n 规范/v ，/w 时时/d 、/w 处处/d 、/w 事事/n 践行/nz 文明/n ，/w 共同/d 营造/v 文明/n 有序/a 的/ude1 [城市/n 环境/n]/nz ，/w 以/p [实际/n 行动/vn]/nz 助力/b [文明/n 城市/n]/nz 创建/v ，/w 推进/vi 精致/a 淮北/ns 建设/vn 。/w 
