由/p [中央/n 文明办/nis]/nt 主办/v ，/w [中国/ns 文明/n 网/n]/nz 承办/v 的/ude1 “/w 我/rr 推荐/v 、/w 我/rr 评议/vn 身边/s 好人/n ”/w 活动/vn 2014年1月份/t “/w [中国/ns 好人/n 榜/n]/nz ”/w [候选人/nnt 名单/n]/nz 已经/d 公布/v ，/w 肥东县/ns 推荐/v 的/ude1 经/p 开/v 区/n 派出所/nis [因/p 公/ng 殉职/vi]/nz 民警/nnt 陈彬/nr 入选/v 敬业/vn 奉献/v 好人/n 候选人/nnt 。/w 
陈彬/nr （/w “/w [中国/ns 好人/n 榜/n]/nz ”/w 敬业/vi 奉献/v 好人/n 候选人/nnt ，/w [网络/n 投票/vi]/nz 序号/n 5/m ）/w [合肥市/ns 肥东县/ns 公安局/nis]/nt [经济/n 开发区/ns]/nz 派出所/nis 民警/nnt ，/w 从事/vi [公安/n 工作/vn]/nz 20年/t 来/vf ，/w 多次/mq 受到/v 县局/nz 、/w 市局/nz 嘉奖/vn 、/w 记功/vi ，/w 2006年/t 被/pbei 市局/nz 评为/v 优秀/a [社区/n 民警/nnt]/nnt ，/w 2013年12月10日/t [因/p 公/ng 殉职/vi]/nz ，/w 年仅/nz [47/m 岁/qt]/mq 。/w 
2014年1月份/t “/w [中国/ns 好人/n 榜/n]/nz ”/w 候选人/nnt 及其/cc 事迹/n 于/p 1月1日/t -/w 1月31日/t 集中/v 在/p [中国/ns 文明/n 网/n]/nz 展示/v ，/w 接受/v 网民/gi 投票/vi 。/w “/w 我/rr 推荐/v 、/w 我/rr 评议/vn 身边/s 好人/n ”/w 活动/vn 已/d 被/pbei 列入/v [全国/n 文明/n 城市/n]/nz 、/w 全省/n 文明/n 县城/n 测评/v 体系/n 。/w 县/n 文明办/nis 要求/n 各地/rzs 各/rz 单位/n 要/v 高度/d 重视/v ，/w 精心/ad 组织/n ，/w 广泛/a 动员/v ，/w 积极/ad 参与/v ，/w 把/pba 工作/vn 通知/n 落实/v 到/v 辖区/n 每一个/mq 村/n （/w 社区/n ）/w 和/cc 每一个/mq 单位/n ；/w 各级/r [文明/n 单位/n]/nz 要/v 将/d 活动/vn 宣传/vn 布置/v 到/v 每一个/mq [干部/nnt 职工/nnt]/nz ；/w 教育/v 部门/n 要/v 在/p 全县/n 各级/r 各类/r 学校/nis 专门/d 进行/vn 布置/v ，/w 组织/n 广大/b 学生/nnt 积极/ad 参与/v 投票/vn [评选/vn 活动/vn]/nz ；/w 全县/n 各类/r 志愿者/nnt 要/v 积极/ad 参与/v “/w 我/rr 推荐/v 、/w 我/rr 评议/vn 身边/s 好人/n ”/w 活动/vn ，/w 争/v 做好/v 人/n 事迹/n 传播/v 志愿者/nnt ；/w 全县/n 各/rz 网吧/nis 要/v 积极/ad 宣传/vn 发动/v 广大/b 网民/gi 参与/v 学习/vn 和/cc 投票/vi 评选/vn ；/w 各/rz [新闻/n 媒体/n]/nz 要/v 加大/v 候选人/nnt 事迹/n 和/cc 活动/v 信息/n 宣传/v 力度/n 。/w 
