胡静/nr 坦言/v 跟/p 马来西亚/nsf 首富/n 老公/n 朱兆祥/nr 是/vshi 一见钟情/vl ，/w [电光/n 火石/n]/nz 般/uyy 。/w 虽然/c 当年/t 与/cc 朱兆祥/nr 结婚/vi 时/ng 胡静/nr 还/d 算/v 不/d 上/f 国内/s 的/ude1 一线/n 明星/nnd ，/w 但是/c 朱兆祥/nr 却/d 将/d 胡静/nr 视为/v 珍宝/n ，/w 不惜/v 常常/d 花费/v [10/m 个/q]/mq 小时/n 从/p 大马/n 到/v 横店/ns 来看/u 她/rr 。/w 而/cc 胡静/nr 也/d 十分/d 会/v 讨好/v 婆婆/n ，/w 从/p 云南/ns 带/v 去/vf 贵重/a 的/ude1 药材/n 补品/n 和/cc 精品/n 茶叶/n ，/w 总价值/n 不/d 低于/v 20万/m 。/w 
