1月4日/t ，/w 肥东县/ns 领导/n 杨宏星/nr 、/w 干文宏/nz 、/w 王盛水/nr 、/w 刘正东/nr 、/w 阚延长/nr 、/w 孙仲华/nr 、/w 赵荣/nr 及/cc 县政协/n 秘书长/nnt 米常胜/nr 亲切/a 看望/v 参加/v 县政协/n [九/b 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 的/ude1 委员/nnt 们/k 。/w 县委/nis 书记/nnt 杨宏星/nr 希望/v 委员/nnt 们/k 切实/ad 履行/v 好/a [政治/n 协商/vn]/nz 、/w [民主/a 监督/vn]/nz 、/w 参政议政/vl 职能/n ，/w 同时/c 结合/v 自身/rr 工作/vn 实际/n ，/w 积极/ad 围绕/v 全县/n 中心/nis 工作/vn 建言/nz 献策/vi ，/w 为/p 早日/d 建成/v 全面/ad [小康/n 社会/n]/nz 、/w 迈出/v 现代化/vn 建设/vn 坚实/a 步伐/n 而/cc 努力/ad ，/w 并/cc 预祝/v 大会/n [圆满/a 成功/a]/nz 。/w （/w 李丽娟/nr 贺磊/nr ）/w 
