原/b 标题/n ：/w 年终/t 慰问/v 困难/an 退/v 管/v 人员/n 

1月15日/t 上午/t ，/w [蜀山区/ns 退/v 管/v 中心/nis]/nt 领导/n 来到/v [荷叶/n 地/ude2 街道/ns]/ns 绿怡居/nz 社区/n 慰问/v 困难/an 退休/v 人员/n ，/w 来到/v 孙国玉/nr 家中/s ，/w 在/p 了解到/v 孙国玉/nr 其/rz 身患/v 重病/n 并/cc 花费/v 十几万/m 医疗/n 费用/n 时/ng ，/w ，/w 领导/n 仔细/ad 的/ude1 询问/vn 了/ule 家中/s 以/p 及其/cc 本人/rr 的/ude1 身体/n 状况/n ，/w 并/cc 就/d 其/rz [日常/b 护理/vn]/nz 及/cc 饮食/n [注意/v 事项/n]/nz 等/udeng 提出/v 建议/n ，/w 同时/c 送/v 上/f 了/ule 慰问金/n 。/w （/w 金家明/nr 唐永芳/nr ）/w 
