据/p 美国/nsf 《/w 汽车/n 新闻/n 》/w 1月14日/t 底特律/nsf 报道/v ，/w 沃尔沃/ntc [首席/n 执行官/nnt]/nnt 哈坎·萨缪尔森/nrf (/w HakanSamuelsson/x )/w 日前/t 表示/v ，/w 由/p 中国/ns 工厂/nis 生产/vn 的/ude1 沃尔沃/ntc 轿车/n 不久/d 后/f 将/d 登陆/vi 美国/nsf [汽车/n 市场/n]/nz 。/w 萨缪尔森/nrf 并/cc 没有/v 给/p 出/vf 具体/a 时间/n ，/w 不过/c 沃尔沃/ntc 将/d 中国/ns 作为/p 生产/vn 和/cc 出口/vn 中心/nis 看来/v [已/d 成/v 定局/n]/nz 。/w 
中国/ns 成/v 沃尔沃/ntc 生产/vn //w 出口/vn 中心/nis 国产车/nz 将/d 出口/vn 美国/nsf 
萨缪尔森/nrf 表示/v 从/p 中国/ns 进口/v [沃尔沃/ntc 汽车/n 会/v]/nt 在/p 很短/d 时间/n 内/f 实现/v ，/w 希望/v 美国/nsf 消费者/n 不要/d 对/p 中国/ns 生产/vn 的/ude1 沃尔沃/ntc 汽车/n 有/vyou 任何/rz 看法/n ，/w [中国/ns 制造/vn]/nz 已经/d 不/d 代表/nnt 粗制滥造/al ，/w 现在/t 很多/m 美国人/nz 使用/v 的/ude1 高科技/n [智能/n 手机/n]/nz 很多/m 就是/v 产/v 自/p 中国/ns 。/w 
今年/t [62/m 岁/qt]/mq 的/ude1 哈坎·萨缪尔森/nrf 14个月/t 前/f 入主/v 沃尔沃/ntc ，/w 担任/v CEO/x 。/w 从/p 去年/t 起/vf ，/w 他/rr 开始/v 削减/vn 成本/n ，/w 重组/v 美国/nsf 区/n 管理层/n ，/w 欲/d 将/d 沃尔沃/ntc 拉/v 回/v 正轨/n 。/w 
沃尔沃/ntc 目前/t 还/d 在/p 和/cc [瑞典/nsf 政府/nis]/nt 一同/d 开发/vn 自动/d 驾驶/v 车辆/n ，/w 预计/v 在/p 2017年/t 上/f 路/n 行驶/vi 。/w 该/rz 项目/n 的/ude1 总/b 花费/v 达到/v [7000/m 万/d 美元/q]/mq ，/w 由/p 沃尔沃/ntc 和/cc [瑞典/nsf 政府/nis]/nt 共同/d 承担/v 。/w 
萨缪尔森/nrf 表示/v 完全/ad 自动/d 驾驶/v 的/ude1 车辆/n 是/vshi 不/d 可能/v 实现/vn 的/ude1 ，/w 只能/v 让/v 一些/mq 无趣/nz 的/ude1 部分/n 交给/v 自动/d 驾驶/v ，/w 比如/v [定/v 速/ag 巡航/vi]/nz 和/cc 堵车/v 的/ude1 时候/n 。/w 他用/n 现在/t 的/ude1 [民航/n 客机/n]/nz 来/vf 比较/d ，/w “/w 虽然/c 飞机/n 已经/d 有/vyou 自动/d 导航/vn 功能/n ，/w 但/c 其/rz 是/vshi 出于/v 安全性/n ，/w 而/cc 非/b 驾驶员/nnt 的/ude1 舒适/a 性/ng 考虑/v 。/w ”/w (/w 冯波/nr 刘洋/nr )/w 
