搜狐/ntc 娱乐/vn 讯/ng （/w 上海站/ns 骆俊澎/nr //w 图文/n 高宏洁/nr //w 视频/n )/w 台湾/ns 第一/m 名模/nnd 美女/n 林志玲/nr 昨天/t 来/vf 来/vf 上海/ns 为/p 某/rz 品牌/n 上市/vn 活动/v 站台/n 宣传/vn ，/w 为了/p 呼应/vi 某/rz 产品/n 体现/v 的/ude1 亮/vi 白/a 肤质/n ，/w 透出/v 表里如一/vl 的/ude1 白皙/z ，/w 她/rr 昨天/t 特地/d 以/p 一身/n 白色/n 礼服/n 出席/v ，/w 显得/v 格外/d 纯美/nz 动人/a 。/w 林志玲/nr 昨天/t 接受/v [搜狐/ntc 视频/n]/nz 的/ude1 独家/d 专访/vn ，/w 她/rr 表示/v 作为/p 在/p 大家/rr 心目中/nz 的/ude1 乖乖/d 女神/n ，/w 林志玲/nr 觉得/v 自己/rr [压力/n 山/n 大/a]/nz ，/w 总/b 想/v 做/v 一些/mq “/w 逆天/nz ”/w 的/ude1 事/n ，/w 她/rr 还/d 透露/v 随着/p 去年/t 许多/mq 艺人/nnt 传出/v 喜讯/n ，/w 自己/rr 在/p 今年/t 说不定/vl 也/d 会/v 闪婚/nz ：/w “/w 我/rr 身边/s 的/ude1 朋友/n 也/d 给/p 我/rr 发/v 祝福/vn ，/w 希望/v 我/rr 早日/d 找到/v 白马王子/n 。/w ”/w 她/rr 也/d 表示/v 自己/rr 的/ude1 [择偶/vi 标准/n]/nz 或许/d 并不/d 在乎/v 美丑/n ，/w 希望/v 能够/v 找到/v 一个/mq 像/v 黄渤/nr 一样/uyy 幽默感/n 十足/z 的/ude1 人/n 共度/v 一生/n 。/w 
此外/c ，/w 林志玲/nr 近期/t 的/ude1 一则/c 内衣/n 广告/n 被/pbei 小学生/nnd 投诉/vn 太/d 过/uguo 暴露/v ，/w 让/v 其/rz 睡/v 不/d 着/uzhe 觉/v ，/w 林志玲/nr 听到/v 后/f 十分/d 诧异/a ，/w 只好/d 连连/d 道歉/vi ，/w 不过/c 她/rr 表示/v 对于/p 孩子/n 的/ude1 事业/n 她/rr [十分/d 关注/v]/nz ，/w 今年/t 也/d 想/v 要/v 用/p 自己/rr 甜美/a 的/ude1 声音/n 为/p 孩子/n 讲故事/nz 。/w 
林志玲/nr 不想/v 再/d 当/p 乖乖女/nz 想/v 叛逆/n 
或许/d 今年/t 要/v 逆天/nz 闪婚/nz 
如今/t 已/d 年/qt 近/a [40/m 岁/qt]/mq 的/ude1 林志玲/nr 却/d 依然/d 看起来/v 犹如/v [20/m 岁/qt]/mq 的/ude1 美少女/nz ，/w 在/p 网友/n 赞叹/v 她/rr 逆/vg 生长/v 的/ude1 同时/c ，/w 她/rr 自己/rr 则/d 表示/v 自己/rr 并/cc 没有/v 太/d 过/uguo 注意/v 逆/vg 生长/v 的/ude1 问题/n ：/w “/w 我/rr 就/d 像/v 所有/b 女孩子/n 一样/uyy ，/w 可能/v 是/vshi 我/rr 比较/d 注意/v 自己/rr 的/ude1 保养/vn ，/w 对于/p 年龄/n 的/ude1 问题/n 我/rr 也/d 不会/v 太/d 担心/v ，/w 我/rr 觉得/v 每个人/mq 都会/n 随着/p 时间/n 慢慢/d 年长/vi 甚至/d 老/a 去/vf ，/w 所以/c 保持/v 一个/mq 乐天/a 的/ude1 态度/n 面对/v 生活/vn ，/w 只要/c 心境/n 青春/n ，/w 心灵/n 就/d 会/v 很/d 快乐/a 。/w ”/w 而/cc 林志玲/nr 自从/p 出道/vi 后/f 便/d 鲜少/nz 绯闻/n ，/w 自己/rr 也/d 一直/d 以/p 乖乖/d 女神/n 的/ude1 形象/n 出现/v 在/p 公众/n 面前/f ，/w 她/rr 坦言/v 自己/rr 的/ude1 压力/n 很大/d ，/w 因为/c 很/d 在意/v 负责任/nz 这/rzv 件/q 事/n ：/w “/w 我/rr 从/p [学生/nnt 时代/n]/nz 就算/d 是/vshi 一个/mq [中/f 规/ng 中/f 矩/ng]/nz 的/ude1 女生/n ，/w 也/d 一直/d 没有/v 做/v 过/uguo 叛逆/n ，/w 忤逆/nz 的/ude1 事/n ，/w 有可能/nz 是因为/c 我/rr 很/d 顾忌/n 责任/n 这/rzv 件/q 事/n ，/w 有时候/d 也/d 希望/v 自己/rr 傻/a 一点/mq ，/w [睁/v 一只眼/nz 闭/v 一只眼/nz]/nz ，/w 不/d 去/vf 听/v 周围/f 的/ude1 声音/n ，/w 让/v 自己/rr 不要/d 太/d 清晰/a 吧/y 。/w ”/w 
说/v 到/v 压力/n 大/a 这/rzv 件/q 事/n ，/w 林志玲/nr 也/d 表示/v 自己/rr 在/p 今年/t 就/d 过/uguo [40/m 岁/qt]/mq 的/ude1 生日/n 了/ule ，/w 但/c 另一半/mq 仍然/d 没有着落/v ：/w “/w 朋友/n 在/p 新年/t 给/p 我/rr 发/v 祝福/vn 的/ude1 时候/n 就/d 说/v ：/w 希望/v 在/p 今年/t 找到/v 我/rr 的/ude1 白马王子/n 。/w ”/w 说完/v 林志玲/nr 又/d 有点/d 神秘/a ，/w “/w 有可能/nz 今年/t 我会/r 想/v 要/v 做/v 一些/mq 逆天/nz 的/ude1 事情/n ，/w 不/d 去/vf 负责任/nz ，/w 不/d 去/vf care/x 一些/mq 事情/n 。/w ”/w 记者/nnt 追问/v 是否/v 会/v 逆天/nz 闪婚/nz ？/w 林志玲/nr 笑道/v ：/w “/w 还有/v 一年/mq 的/ude1 时间/n ，/w 我会/r 朝/tg 这个/rz 方向/n 努力/ad 的/ude1 。/w ”/w 林志玲/nr 还/d 表示/v 自己/rr 的/ude1 [择偶/vi 标准/n]/nz 并不/d 在意/v 对方/n 的/ude1 美丑/n ：/w “/w 就/d 像/v 刚刚/d 说/v 到/v 的/ude1 ，/w 每个人/mq 都会/n 老/a ，/w 所以/c 不能/v 以/p 这个/rz 作为/p 标准/n 。/w ”/w 她/rr 坦言/v 自己/rr 更喜欢/nz 幽默感/n 十足/z 的/ude1 人/n ，/w 像/v 是/vshi 黄渤/nr ，/w 王宝强/nr 对/p 她/rr 来说/uls 都/d 可以/v 接受/vn ：/w “/w 我/rr 觉得/v 最重要/nz 的/ude1 就是/v 两个人/mq 的/ude1 相处/vn ，/w 喜欢/vi 一个人/mq 是/vshi 会/v 越看/v 越/d 爱/v 他/rr 的/ude1 ，/w 在/p 之前/f 我/rr 也/d 一直/d 在/p 工作/vn ，/w 现在/t 稍微/d 有空/vi 下来/vf 一会儿/mq ，/w 也/d 会/v 想到/v 自己/rr 是不是/v 要/v 谈/v 一场/mq 逆天/nz 的/ude1 恋爱/vn 了/ule 。/w ”/w 
想/v 用/p 声音/n 为/p 小孩/n 讲故事/nz 
为/p “/w 胸/ng 吸/v ”/w 小学生/nnd 道歉/vi 
在/p 专访/vn 中/f ，/w 林志玲/nr 自己/rr 透露/v ，/w 她/rr 有/vyou 一本/mq 私密/nz 的/ude1 笔记本/n ，/w 上面/f 都会/n 记/v 着/uzhe 她/rr 每一年/nz 给/p 自己/rr 定下/v 的/ude1 目标/n 和/cc 想/v 完成/vn 的/ude1 事情/n ，/w 今年/t 定下/v 的/ude1 就/d 有/vyou 十大/mq 目标/n ，/w 谈恋爱/nz ，/w 怕/v 电影/n ，/w 为/p 孩子/n 讲故事/nz ，/w 给/p 自己/rr 的/ude1 时间/n 多/a 一点/mq …/w …/w 都/d 在/p 其/rz 列/v 。/w 而/cc 在/p 日前/t 媒体/n 爆出/v 林志玲/nr 在/p [10/m 月底/t]/mq 曾/d 私会/nz 陈凯歌/nr ，/w 洽谈/v 新片/n 《/w [道士/nnd 下山/vi]/nz 》/w 的/ude1 拍摄/vn 事宜/n ，/w 陈凯歌/nr 一/m 早就/d 宣布/v 王宝强/nr 出任/v 男主角/nnt ，/w 并/cc 一再/d 宣称/v 与/cc 他/rr 配对/vi 的/ude1 女主角/nnt 难找/a 等/udeng 消息/n ，/w 导演/nnt 还/d 感慨/v “/w 为/p 王宝强/nr 配对/vi 可/v 真/a 难/a 啊/y ”/w 。/w 因为/c 剧组/nis 开/v 出/vf 的/ude1 女演员/nnd 的/ude1 条件/n 是/vshi ：/w “/w 年龄/n [25/m 到/v 30/m 岁/qt]/mq ，/w 风韵/n ，/w 有/vyou 味道/n 。/w ”/w 在/p 原著/n 中/f ，/w 女主角/nnt 是/vshi 青楼/n 中/f 的/ude1 琵琶/n 姑娘/n ，/w 肩/n 丰臀/nz 满/a ，/w 脖颈/n 长/a 长/a 。/w 虽然/c 年龄/n 不/d 符合/v 女主角/nnt 的/ude1 条件/n ，/w 但/c 从/p 外形/n 条件/n 上/f 看/v ，/w 林志玲/nr 的确/d 是/vshi 比较/d 适合/v 。/w 在/p 现场/s 林志玲/nr 也/d 是/vshi 大方/a 承认/v 现在/t 正在/d 积极/ad 洽谈/vn 中/f ，/w 但是/c 其他/rzv 的/ude1 事宜/n 暂时/d 还/d 不方便/nz 透露/v ：/w “/w 等到/v 消息/n 出来/vf 了/ule 大家/rr 就/d 会/v 知道/v 了/ule 。/w ”/w 
另一方面/c ，/w 林志玲/nr 也/d 很/d 热衷于/v 儿童/n 方面/n 的/ude1 事业/n ，/w 她/rr 表示/v 今年/t 想/v 要/v 为/p 孩子/n 讲故事/nz ：/w “/w 不论/c 在/p 内地/n 还是/c 台湾/ns ，/w 我/rr 一直/d 很/d 关注/v 孩子/n 方面/n 的/ude1 事情/n ，/w 之前/f 听说/v 孩子们/nz 很/d 喜欢/vi 听/v 我/rr 的/ude1 声音/n ，/w 所以/c 今年/t 想/v 要/v 去/vf 录音/vn ，/w 为/p 孩子/n 讲故事/nz 。/w ”/w 尽管/c 对/p 儿童/n 事业/n 十分/d 上心/a ，/w 林志玲/nr 却/d 反/vi 被/pbei 一个/mq 孩子/n 投诉/vn 。/w 近日/t ，/w 有/vyou 一/m 小学生/nnd 向/p 市长/nnt 信箱/n 写信/vi ，/w 投诉/v 林志玲/nr 性感/a 内衣/n 广告/n 让/v 他/rr 无心/vi 学习/v ，/w 信/n 中/f 写道/v ：/w “/w 靖江/ns [文峰/nr 大世界/n]/nz 的/ude1 外/f 墙上/s 挂/v 了/ule 一幅/mq 林志玲/nr 的/ude1 广告/n ，/w 我/rr 每天/r 经过/p 这里/rzs ，/w 我会/r 忍不住/v 的/ude1 看看/v 她/rr 的/ude1 深深/d 的/ude1 乳沟/nz ，/w 晚上/t 回家/vi 我/rr 经常/d 忍不住/v 想/v 这个/rz 画面/n ，/w 也/d 会/v 自渎/nz ，/w [学习/v 成绩/n]/nz 下降/vi 的/ude1 厉害/a ，/w 做/v 作业/vn 不/d 专心/ad ，/w 请/v 市长/nnt 帮/v 我/rr ，/w 不要/d 再/d 伤害/vn 我/rr 的/ude1 身心健康/n 了/ule 。/w ”/w 林志玲/nr 听到/v [这个/rz 消息/n]/nz 后/f 眼睛/n 顿时/d 瞪大/nz 了/ule 起来/vf ，/w 表示/v 自己/rr 并不/d 知情/vi ，/w 之后/f 还/d 连连/d 道歉/vi ：/w “/w 不好意思/a ，/w 志玲/nz 姐姐/n 在/p 这里/rzs 向/p 你/rr 发出/v 最/d 诚挚/a 的/ude1 歉意/n ，/w 以后/f 接/v 广告/n 我/rr 也/d 会/v 注意/vn 的/ude1 ！/w 但是/c 小学生/nnd 还是/c 不要/d 看/v 这个/rz 广告/n 了/ule 。/w ”/w 
