1月3日/t 下午/t ，/w 大湖/ns 名城/n  创新/vi 高地/n “/w 合肥/ns 我/rr 心中/s 的/ude1 歌/n ”/w 群众/n 演唱会/n —/w —/w 走进/v 包河区/ns 暨/cc 2014/m 包河/nr 春晓/nz [新年/t 音乐会/n]/nz 在/p 滨湖/n 举行/v 。/w 市/n 人大/nis 副主任/nnt 阚建华/nr ，/w 副市长/nnt 吴春梅/nr ，/w 市政协/n 副主席/nnt 奚芝英/nr ；/w 省委/nis 宣传部/nis [文化/n 产业/n]/nz 发展/v 处/n 处长/nnt 高敏/nr ；/w 市/n 文联/nis 党组/nis 书记/nnt 陈飚/nr ；/w 区/n 领导/n 耿延强/nr 、/w 单/b 虎/n 、/w 王海霞/nr 、/w 王有宏/nr 、/w 何庆瑞/nr 、/w 石传翠/nr 与/cc 广大/b 市民/n 一起/s 欣赏/v 了/ule 精彩/a 的/ude1 文艺/n 演出/vn 。/w 
本次/r “/w 合肥/ns 我/rr 心中/s 的/ude1 歌/n ”/w 群众/n 演唱会/n —/w —/w 走进/v 包河区/ns 暨/cc 2014/m 包河/nr 春晓/nz [新年/t 音乐会/n]/nz 由/p 区委/nis 、/w 区政府/n 与/cc 市/n 文联/nis 、/w 市/n 文/ng 广/a 集团/nis 共同/d 主办/v ，/w 分别/d 在/p [世纪/n 金源/nr]/ntc 南/b 广场/n 举行/v 群众/n 演唱会/n 和/cc [世纪/n 社区/n]/ns 小剧场/n 举办/v 文艺/n 演出/vn ，/w 旨在/v 宣传/vn 合肥/ns 城市/n 的/ude1 发展/vn 巨变/vn ，/w 展示/v 百姓/n 的/ude1 [幸福/a 生活/vn]/nz ，/w 让/v 群众/n 在家/vi 门口/s 享受/v 喜闻乐见/bl 的/ude1 文化/n 大餐/n 。/w （/w 沈洁/nr ）/w 
