百姓/n 冷暖/n 挂/v 心中/s ，/w 嘘寒问暖/vl 寄/v 深情/n 。/w 1月15日/t 上午/t ，/w 带着/vn [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 深切/a 关怀/vn ，/w 市委/nis 书记/nnt 于勇/nr 走访/v 慰问/vn 了/ule 部分/n 市直/b 企业/n [困难/an 职工/nnt]/nz ，/w 向/p 他们/rr 致/v 以/p 节日/n 的/ude1 问候/vn 和/cc 美好/a 的/ude1 祝愿/vn 。/w 
于/p 勇/ag 一行/n 先后/d 来到/v [阜阳/ns 华源/ntc 纺织/n 公司/nis]/nt [困难/an 职工/nnt]/nz 程卫东/nr 、/w 武灵/nr 、/w 张伟/nr 等/udeng [困难/an 职工/nnt]/nz 家中/s ，/w 为/p 他们/rr 送去/vf 了/ule 慰问金/n 和/cc [生活/vn 用品/n]/nz 。/w 程卫东/nr 身患/v 心脏病/nhd ，/w 曾/d 自费/d [三/m 万/d 多元/b]/mq 赴/v 武汉市/ns 治疗/vn ，/w [家庭/n 经济/n]/nz [十分/d 困难/an]/nz 。/w 于/p 勇/ag 一边/d 送/v 上/f 慰问金/n 一边/d 说/v ，/w 春节/t 即将/d 来临/vi ，/w 我/rr 代表/nnt 市委/nis 市政府/n 来/vf 看望/v 你/rr ，/w 给/p 你/rr 拜/v 个/q 早年/t 。/w 看到/v [各级/r 领导/n]/nz [十分/d 关心/v]/nz 自己/rr ，/w 程卫东/nr 连声/d 感谢/v ，/w 他/rr 说/v ，/w 生病/vi 住院/vn 所/usuo 花/n 的/ude1 大部分/n 费用/n 都/d 报销/v 了/ule ，/w 要是/c 没有/v [党/n 和/cc 国家/n]/nz 的/ude1 好/a 政策/n ，/w 真/a 不/d 知道/v 如何/ryv 渡过/v 难关/n 。/w 
于/p 勇/ag 语重心长/vl 地/ude2 对/p 程卫东/nr 说/v ，/w [华源/ntc 纺织/n 公司/nis]/nt 建厂/v 早/a 、/w 安排/v 就业/vn 多/a ，/w 为/p 阜阳/ns 发展/vn 作出/v 了/ule [重要/a 贡献/n]/nz 。/w 受/v 各/rz 方面/n 原因/n 影响/vn ，/w 企业/n 在/p 发展/v 过程/n 中/f 遇到/v 了/ule 一些/mq 困难/an ，/w 作为/p [企业/n 职工/nnt]/nz ，/w 你们/rr 能/v 团结一致/nz 、/w 艰苦奋斗/vl ，/w 促进/v 企业/n 克服/v 各种/rz 困难/an 向前/vi 发展/vn ，/w 这种/r 同舟共济/vl 的/ude1 精神/n 难能可贵/vl 。/w 如今/t ，/w 你/rr 遇到/v 了/ule 困难/an ，/w [各级/r 党委/nis]/nz 政府/nis 也/d 会/v 积极/ad 帮助/v 解决/vn 。/w 
[困难/an 职工/nnt]/nz 武/ag 灵/a 的/ude1 爱人/n 患/v 白血病/nhd 多年/mq ，/w 每年/r 自费/d 治疗/v 费用/n 达/v [六/m 七/m 万元/q]/mq ，/w 孩子/n 还/d 在/p 上/f 小学/nis ，/w 一家人/n 全/a 靠/v 武/ag 灵/a 的/ude1 劳动/vn 维持/v 生活/vn 。/w 于/p 勇/ag 关切/vn 地/ude2 询问/v 起/vf 武/ag 灵/a 爱人/n 的/ude1 身体/n 状况/n 、/w 医保/n 报销/v 情况/n 等/udeng ，/w 叮嘱/v 她/rr 好好/d 保养/v 身体/n ，/w 积极/ad 面对/v 生活/vn 。/w [困难/an 职工/nnt]/nz 张伟/nr 的/ude1 儿子/n 患/v 白血病/nhd 多年/mq ，/w 于/p 勇/ag 嘱咐/v 张伟/nr 及其/cc 家人/n 要/v 好好/d 照顾/v 病人/n ，/w 争取/v 在/p 各级/r 各/rz [有关/vn 部门/n]/nz 的/ude1 关心/vn 关怀/vn 下/f ，/w 早日/d 战胜/v 病魔/n 、/w [摆脱/v 困境/n]/nz 。/w 
看望/v 慰问/vn 过程/n 中/f ，/w 于/p 勇/ag 要求/n 随行/vn 的/ude1 工会/nis [负责/v 同志/n]/nz ，/w 要/v 切实/ad 关心/v [困难/an 职工/nnt]/nz 的/ude1 [生产/vn 生活/vn]/nz ，/w 将/d [相关/vn 政策/n]/nz 向/p [华源/ntc 纺织/n 公司/nis]/nt 这样/rzv 职工/nnt 多/a 、/w 发展/vn 困难/an 的/ude1 企业/n 倾斜/vi ；/w 要/v 想方设法/dl ，/w 及时/ad 解决/v [困难/an 职工/nnt]/nz 的/ude1 生活/vn 保障/vn 等/udeng 问题/n ，/w 把/pba [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 温暖/an 送到/v 老百姓/n 的/ude1 心坎/n 上/f 。/w （/w 记者/nnt 冯启俊/nr 通讯员/nnt 韦石/nr ）/w 
