资料/n 图/n ：/w [当地/s 时间/n]/nz 2012年10月21日/t ，/w 加拿大/nsf 卡尔加里/nsf ，/w 1213/m 赛季/n [短道/n 速滑/vn]/nz 世界杯/n 加拿大/nsf 站/vi 女子/n [500/m 米/q]/mq 。/w 王濛/nr 与/cc 刘秋宏/nr 分获/v 冠亚军/n 。/w 
[上海/ns 电视台/nis]/nt 《/w [五星/n 体育/n]/nz 新闻/n 》/w 官方/n 认证/vn 微博/n 爆料/v 称/vn ，/w 正在/d 上海/ns 备战/vi 索契/nz 冬奥会/n 的/ude1 [中国/ns 短道/n 速滑队/nis]/nt 主力/nnt 队员/nnt 王濛/nr 在/p [今天/t 上午/t]/nz 的/ude1 训练/vn 中/f 不慎/d 摔伤/nz 致/v 骨折/vn ，/w 受伤/vi 后/f 送往/v [华山/ns 医院/nis]/nth 。/w 中新网/nz 记者/nnt 得到/v 的/ude1 [最新/a 消息/n]/nz 称/v ，/w 王濛/nr 已经/d 于/p [14/m ：/w 30/m 转/v]/mq 到/v 住院部/nis ，/w 多家/mq 媒体/n 记者/nnt 正在/d 住院部/nis 门口/s 守候/v 。/w 对于/p 王濛/nr 骨折/vi 的/ude1 原因/n ，/w 短道/n 队/n 没有/v 给/p 出/vf 解释/v 。/w 
[上海/ns 电视台/nis]/nt 《/w [五星/n 体育/n]/nz 新闻/n 》/w 官方/n 认证/vn 微博/n 爆料/v 称/vn ，/w 正在/d 上海/ns 备战/vi 索契/nz 冬奥/n 的/ude1 王濛/nr 训练/vn 中/f 受伤/vi ，/w 右脚/n [脚踝/n 骨折/vi]/nz ，/w 已经/d 送往/v [华山/ns 医院/nis]/nth ，/w 需/v 立即/d 进行/vn 手术/n 。/w 
中新网/nz 记者/nnt 获得/v 的/ude1 [最新/a 消息/n]/nz 称/v ，/w 王濛/nr 受伤/vi 后/f ，/w 教练/nnt 李琰/nr 和/cc 领队/nnt 、/w 队友/n 一直/d 陪同/v 在/p 旁/f ，/w 王濛/nr [12/m 点/qt]/mq [半/m 被/pbei]/mq 送到/v [华山/ns 医院/nis]/nth ，/w 已经/d 于/p [14/m ：/w 30/m 转/v]/mq 到/v 住院部/nis 。/w 
对于/p 王濛/nr 受伤/vi 的/ude1 原因/n ，/w 短道/n 队/n 未/d 给/p 出/vf 解释/v ，/w 医院/nis 也/d 拒绝/v 透露/v 。/w 
据悉/v ，/w [上海/ns 华山/ns 医院/nis]/nth 的/ude1 [运动/vn 医学/n 科/n]/nit 比较/d 著名/a 。/w 但/c [上海/ns 电视台/nis]/nt 《/w [五星/n 体育/n]/nz 新闻/n 》/w [最新/a 消息/n]/nz 称/v ，/w 王濛/nr 已/d 被/pbei 确诊/v 右脚/n [脚踝/n 骨折/vi]/nz ，/w 需要/v 立即/d 进行/vn 手术/n 。/w 但/c 目前/t 还/d 未确定/nz 手术/n 到底/d 是/vshi 在/p 上海/ns ，/w 还是/c 在/p 北京/ns 进行/vn 。/w 
索契/nz 冬奥会/n 即将/d 在/p 2月7日/t [拉开/v 战幕/n]/nz ，/w [短道/n 速滑/vn]/nz 项目/n 仍/d 是/vshi [中国/ns 代表团/n]/nt 的/ude1 拳头/n 项目/n 。/w 王濛/nr 上/f 赛季/n 重返/v 赛场/n 后/f ，/w 主/ag 项/q [500/m 米/q]/mq [7/m 战/vg]/mq 不败/v ，/w 世锦赛/nnd 豪取/nz [4/m 金/b]/mq 。/w 不过/c 本/rz 赛季/n 她/rr 的/ude1 状态/n 一般/ad ，/w 虽然/c [500/m 米/q]/mq 优势/n 还/d 在/p ，/w 但/c 在/p 中/f 距离/n 上/f 表现/v 已/d 较为/d 平淡/a 。/w 
四年前/t 的/ude1 [温哥华/nsf 冬奥会/n]/nz 上/f ，/w [中国/ns 代表团/n]/nt 收获/n 的/ude1 [5/m 枚/q]/mq 金牌/n 中/f ，/w 有/vyou [4/m 枚/q]/mq 产生/v 于/p [短道/n 速滑/vn]/nz 赛场/n 。/w 
