1月15日/t 上午/t ，/w 市政协/n 主席/nnt 李忠/nr ，/w 副主席/nnt 孟祥瑞/nr 及/cc 秘书长/nnt 花/n 学/v 筑/v 一行/n 前往/v 凤台县/ns 走访/v 慰问/vn 五保户/n 、/w 低保户/nz 等/udeng [困难/an 群众/n]/nz ，/w 把/pba [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 关怀/vn 送到/v [困难/an 群众/n]/nz 手中/s 。/w 
李忠/nr 一行/n 先后/d 走访/v 慰问/vn 了/ule 凤凰镇/ns 双湖村/ns 五保户/n 陈淮义/nr 、/w 低保户/nz 盛祝桥/nr ，/w 凤凰镇/ns 高皇村/ns 低保户/nz 高/a 登/v 新/a 以及/cc 困难户/n 魏进芝/nr 。/w 每/rz 到/v [一/d 处/n]/mq ，/w 李忠/nr 都/d 与/cc 困难户/n 及其/cc 家属/n 亲切/a 交谈/vi ，/w 询问/v 他们/rr 的/ude1 家庭/n 状况/n 和/cc [实际/n 困难/an]/nz ，/w 送去/vf 慰问金/n ，/w 鼓励/v 他们/rr 树立/v 信心/n ，/w 战胜/v 困难/an 。/w 并/cc 与/cc 县/n 、/w 镇/n 、/w 村干部/nnt 一起/s 探讨/v 如何/ryv 改善/v 困难户/n 的/ude1 [生产/vn 生活/vn]/nz 条件/n 和/cc 进一步/d 发展/v [村级/b 集体经济/n]/nz 的/ude1 思路/n 。/w 
慰问/v 中/f ，/w 李忠/nr 指出/v ，/w 领导干部/nnt 要/v [深入/ad 基层/n]/nz 、/w [深入/ad 群众/n]/nz ，/w 关心/v 社会/n 困难/an 群体/n [生产/vn 生活/vn]/nz ，/w 不仅/c 要/v 为/p 他们/rr 排忧解难/vl ，/w 还要/d 想方设法/dl 为/p 他们/rr 寻求/v 致富/vn 门路/n ，/w 争取/v 早日/d 脱贫致富/bl 。/w 李忠/nr 强调/v ，/w 随着/p 春节/t 临近/v ，/w [各级/r 党委/nis]/nz 、/w 政府/nis 要/v 心/n 系/v 百姓/n 冷暖/n ，/w 高度/d 重视/v 改善/vn 民生/n ，/w 把/pba 解决/v [民生/n 问题/n]/nz 摆/v 在/p 更加/d 突出/a 的/ude1 位置/n ，/w 切实/ad 解决/v 好/a [困难/an 群众/n]/nz 的/ude1 [实际/n 问题/n]/nz ，/w 确保/v [广大/b 群众/n]/nz 都/d 能/v 过/uguo 上/f 一个/mq 温暖/an 、/w 祥和/a 、/w 欢乐/a 的/ude1 节日/n 。/w 
