1月13日/t ，/w 肥东县/ns [出国/vi 劳务/n]/nz 市场/n 清理/v 整顿/vn [工作/vn 会议/n]/nz 在/p 县/n 商务局/nis 召开/v ，/w 各/rz 乡镇/n 、/w 开发区/ns 和/cc 人/n 社/n 局/n 、/w 公安局/nis 、/w 财政局/nis 、/w 司法局/nis 、/w 城管局/nis 、/w 信访局/nis 、/w [文/ng 广/a 新/a 局/n]/nz 、/w 监察局/nis 、/w 地税局/nis 、/w 外侨/n 局/n 等/udeng 部门/n 分管/v 负责人/nnt ，/w 以及/cc 县属/b 外/f 经/p 企业/n 的/ude1 负责人/nnt 参加/v 了/ule 会议/n 。/w [县政府/n 办公室/nis]/nz 副主任/nnt 陈邦章/nr 主持/v 了/ule 会议/n 。/w 
[肥东/ns 县委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 副县长/nnt 韩东亚/nr 到/v 会/v 讲话/n ，/w 就/d 抓好/v [出国/vi 劳务/n]/nz 市场/n 清理/v 整顿/vn 工作/vn 提出/v 了/ule [三/m 点/qt]/mq 要求/n ：/w 一/m 要/v [统一/vn 思想/n]/nz ，/w 高度/d 重视/v ，/w 不断/d 增强/v 做好/v [对外/vn 劳务/n]/nz 工作/vn 的/ude1 责任感/n 和/cc 紧迫感/n ；/w 二/m 要/v 加强/vn 宣传/vn ，/w 营造/v 氛围/n ，/w 不断/d 提高/v [对外/vn 劳务/n]/nz 工作/vn 的/ude1 覆盖面/n 和/cc 影响力/n ；/w 三/m 要/v 完善/vn 机制/n ，/w 明确/a 责任/n ，/w 不断/d 加大/v 对/p 非法/b [外派/nz 劳务/n]/nz 的/ude1 监管/vn 和/cc 打击/v 力度/n 。/w 
会上/n ，/w 县/n 商务局/nis 局长/nnt 苏修刚/nr 总结/v 了/ule 2013年/t 对外/vn 劳/ng 合作/vn 工作/vn ，/w 对/p 2014年/t 的/ude1 工作/vn 进行/vn 了/ule 安排/v ；/w 县/n 商务局/nis 副书记/nnt 、/w 副局长/nnt 管少华/nr 宣读/v 了/ule 全县/n [出国/vi 劳务/n]/nz 市场/n 清理/v 整顿/vn [工作/vn 方案/n]/nz ，/w 对/p 1月10日/t 至/p 22日/t 全县/n [出国/vi 劳务/n]/nz 市场/n 清理/v 整顿/vn 工作/vn 进行/vn 了/ule 部署/vn 。/w （/w 管少华/nr 丁胜/nr ）/w 
