[工业/n 机器人/n]/nz 、/w [3/m D/x]/mq 打印机/n 、/w 治/v 艾滋病/nhd 重要/a 药品/n …/w …/w 我省/n 一批/mq 工业/n 项目/n 将/d 再度/d 引来/v 全国/n 投资者/nnd 关注/v 。/w 省/n 经/p 信委/nis 昨日/t 召开/v 2014年/t 工业/n [项目/n 投资/vn]/nz 导向/n 计划/n 推介会/nz ：/w 计划/n 项目/n 达/v [9149/m 项/q]/mq ，/w 总投资/nz 突破/v [万/d 亿元/q]/mq ，/w 达到/v [11231/m 亿元/q]/mq 。/w 
治/v 艾滋病/nhd 药品/n 合肥/ns 造/v 
依非韦伦/nhm 片/q ，/w 一种/mq 与/cc 其他/rzv [抗病毒/nhm 药物/n]/nz 联合/vd 治疗/v 艾滋病/nhd 感染/v 的/ude1 重要/a 药物/n ，/w 未来/t 将/d 有/vyou 合肥/ns 造/v 。/w 在/p 昨日/t 导向/n 会上/n ，/w 记者/nnt 获悉/v ，/w [安徽/ns 贝克/nrf 生物/n 制药/vn 公司/nis]/nt 将/d 引入/v 依非韦伦/nhm 片/q 生产线/n [建设/vn 项目/n]/nz 。/w 该/rz 项目/n 投资/v 额达/nrf [9240/m 万元/q]/mq ，/w 贷款/n 4000万/m ，/w 将/d 引入/v 高科技/n 生产/vn 监测/v 设备/n 120多套/m ，/w 建设/v 面积/n [7400/m 平方米/q]/mq 车间/n 的/ude1 治/v 艾/nz 生产线/n 。/w 据悉/v ，/w 该/rz 项目/n 将/d 带来/v 每年/r [3/m 亿元/q]/mq 的/ude1 [销售/vn 收入/n]/nz 和/cc [6000/m 万元/q]/mq 的/ude1 利润/n 。/w 
继/vg 家电/n 、/w 平板/n 显示/v 和/cc [新能源/nz 汽车/n]/nz 之后/f ，/w [生物/n 医药/n]/nz 已/d 成为/v 合肥市/ns 各种/rz 会议/n 上/f 的/ude1 “/w 流行/v 词/n ”/w 。/w 从/p 生物/n 农业/n 到/v [生物/n 医药/n]/nz ，/w 从/p 生物/n 制造/vn 到/v 生物/n 环保/n ，/w 合肥/ns 正/d 全面/ad 布局/n 。/w [合肥市/ns 经/p 信委/nis]/nt 透露/v ，/w 今年/t 合肥/ns 生物/n 产业/n 将/d 实现/v [工业/n 总产值/n]/nz [200/m 亿元/q]/mq 。/w 到/v 2015/m 年底/f ，/w 全市/n 生物/n 产业/n 将/d 奔向/v [500/m 亿元/q]/mq 目标/n 。/w 
瓜片/n 故乡/n 引/v 凉茶/nz 生意/n 
作为/p [中国/ns 十大/mq 名茶/n]/nz “/w 瓜片/n ”/w 的/ude1 故乡/n ，/w [六/m 安/ag]/mq 却/d 引来/v “/w 凉茶/nz ”/w 生意/n 。/w [河南/ns 六/m 祖堂/nz 饮品/n 公司/nis]/nt 将/d 在/p [今/tg 明/ag 两年/mq]/nz 在/p [六/m 安/ag]/mq 投资/vn 建设/v 加多宝/nz 凉茶/nz 生产/v 基地/nis ，/w [总投资/nz 额/n]/nz 达/v [3/m ./w 98/m 个/q]/mq 亿/m ，/w 建成/v 后/f 将/d 年产/v 凉茶/nz [2/m 亿/m 罐/ng]/mq 。/w 预测/vn 该/rz 项目/n 将/d 带来/v [6/m ./w 5/m 亿元/q]/mq 的/ude1 [销售/vn 收入/n]/nz 。/w 
[六/m 安/ag]/mq 得天独厚/bl 的/ude1 水资源/n 已/d 成为/v 全国/n 资本/n 追逐/v 的/ude1 [稀缺/a 资源/n]/nz 。/w 今年/t ，/w 华润/nr 怡宝/nz [中国/ns 投资/vn 公司/nis]/ntc 将/d 其/rz 正在/d [六/m 安/ag]/mq 投资/vn 建设/vn 的/ude1 纯净水/nf 生产线/n 产能/vn 由/p 之前/f 的/ude1 [50/m 万吨/q]/mq 扩大/v 到/v [100/m 万吨/q]/mq ，/w 该/rz [项目/n 总投资/nz 额/n]/nz 将/d 达到/v [4/m ./w 8/m 亿元/q]/mq 。/w 未来/t ，/w 产/v 自/p 大别山/ns 的/ude1 万吨/q 优质/b 水资源/n 就/d 将/d 藉此/d 覆盖/v 整个/b [华东/ns 地区/n]/nz 。/w 
亳州/ns 意欲/v 掘金/n [3/m D/x]/mq 打印/v 
当/p [不少/m 人/n]/mq 还/d 沉浸/vi 在/p [3/m D/x]/mq 打印/v “/w 概念/n ”/w 中/f 玩味/v 之/uzhi 时/ng ，/w 亳州/ns 已/d 抢先/vd 引入/v [3/m D/x]/mq 打印机/n 及/cc [3/m D/x]/mq 打印/v 材料/n 生产线/n 项目/n 。/w 按照/p [安徽/ns 西锐/nz 三维/mq 打印/v 科技/n 有限公司/nis]/nt 的/ude1 计划/n ，/w 将/d 在/p 2015年/t 实现/v 商业/n [3/m D/x]/mq 打印机/n 、/w 家用/b [3/m D/x]/mq 打印机/n 产量/n [5000/m 台/q]/mq 。/w 该/rz 项目计划/gi [投资/vn 总额/n]/nz 达/v [6/m 亿元/q]/mq ，/w 初期/f 预计/v 年/qt [销售/vn 收入/n]/nz [800/m 万元/q]/mq 。/w 
省/n 经/p 信委/nis 主任/nnt 牛弩韬/nr 昨日/t 向/p 记者/nnt 列举/v 心目中/nz 未来/t 十大/mq 高/a 成长/vi 工业/n 产业/n ,/w 包括/v 智能/n 装备/n 、/w 平板/n 显示/v 、/w [移动/vn 终端/n]/nz 、/w 云计算/gi 及/cc 软件/n 、/w [节能/vn 环保/n]/nz 设备/n 、/w [新能源/nz 汽车/n]/nz 等/udeng 。/w 昨日/t 会议/n 上/f ，/w 省/n 经/p 信委/nis 与/cc 省内/s [八/m 大/a]/mq 银行/nis 签订/v 战略/n [合作/vn 框架/n 协议/n]/nz 。/w 牛弩韬/nr 号召/v [八/m 家/q]/mq 银行/nis 负责人/nnt ：/w “/w 钱/n 要/v 投入/vn 高/a 成长/vi 行业/n ，/w [产能/vn 过剩/vi]/nz 的/ude1 产业/n 碰/v 都/d 不要/d 碰/v 。/w ”/w (/w 记者/nnt 梁巍/nr )/w 
