加大/v 对/p 青少年/n 群体/n 的/ude1 投入/vn 力度/n ，/w 强化/v 青少年/n 活动/v 阵地/n 建设/vn ；/w 尽快/d 通过/p 地方/n 立法/vn 实现/v [垃圾/n 分类/vn]/nz ，/w 探索/v 新型/b [垃圾/n 处理/vn]/nz 方法/n …/w …/w 昨日/t （/w 15日/t ）/w 上午/t ，/w 西安/ns 代表团/n 第一次/mq [全体/n 会议/n]/nz 现场/s ，/w 因为/c 省长/nnt 娄勤俭/nr 、/w 副省长/nnt 张道宏/nr 及/cc 多/a 位/q 厅级/b “/w 一把手/nnt ”/w 的/ude1 加入/vn ，/w 显得/v 异常/a 活跃/a ，/w 除了/p 审议/v 省/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz ，/w 来自/v 西安/ns 代表团/n 的/ude1 省/n 人大代表/nnt 们/k 还/d 结合/v 省情/n 提出/v 了/ule 不少/m 中肯/a 建议/n 。/w 
长安区/ns 区长/nnt 杨建强/nr 说/v ，/w 这一次/mq 省/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 思路/n 清晰/a ，/w 内容/n 丰富/a ，/w 无论是/c 在/p 宏观/n 把/pba 控/v 、/w 方向/n 指引/vn ，/w 还是/c 形势/n 分析/vn 、/w 工作/vn 部署/vn 上/f ，/w 都/d 充分/ad 体现/v 了/ule 改革创新/v 、/w 为民/v 务实/vn 的/ude1 精神/n ，/w 非常/d 振奋人心/vl ，/w 会/v 后/f 长安区/ns 将/d 积极/ad 落实/v 好/a 各项/r 相关/vn 工作/vn 。/w 此外/c ，/w 他/rr 建议/n ，/w 尽快/d 打通/v [朱雀/n 大街/n]/nz 南/b 延伸/v 段/q 断头路/nz 。/w 
“/w 近几年/qt ，/w 加快/v 西安/ns [中心/nis 城区/n]/nz 的/ude1 融合/vn 发展/vn ，/w 长安区/ns 先后/d 建成/v 了/ule 东/f 仪/ng 路南/ns 延伸/v 段/q 、/w 电子/n 正街/nz 南/b 延伸/v 段/q 、/w [朱雀/n 大街/n]/nz 南/b 延伸/v 段/q 等/udeng 一批/mq 连接/v [中心/nis 城区/n]/nz 的/ude1 [市政/n 道路/n]/nz 。/w 目前/t ，/w 两条/mq 路/n 都/d 已/d 建成/v 通车/vn ，/w [朱雀/n 大街/n]/nz 却/d 因为/c 有一个/mq 省/n 上/f 的/ude1 建材/n 学校/nis 而/cc 阻断/v 。/w 两三年/t 了/ule ，/w 雁塔/nz 段/q 已经/d 修通/v 了/ule ，/w 长安/ns 段/q 也/d 修通/v 了/ule ，/w 但是/c 一直/d 未能/v 打通/v ，/w 建议/n 省政府/n 协调/v [相关/vn 部门/n]/nz ，/w 尽快/d 实施/v 省/n 建材/n 学校/nis 搬迁/v ，/w 使得/vi 道路/n 贯通/vi 。/w ”/w 
“/w 你/rr 刚才/t 建议/n 的/ude1 ，/w 我们/rr 下来/vf 就/d 解决/v 。/w ”/w 讲话/n 中/f ，/w 娄勤俭/nr 及时/ad 回应/vn 了/ule 代表/nnt 建议/n 。/w 他/rr 对/p 西安/ns 去年/t 发展/vn 做出/v 充分/ad 肯定/v ，/w 提出/v 只有/c 西安/ns 强/a ，/w 陕西/ns 的/ude1 经济/n 才能/n 强/a ，/w 要求/n 西安/ns 积极/ad 发展/vn ，/w 发挥/v 在/p 整个/b 大西北/ns 的/ude1 带动/vn 作用/n ，/w 做到/v “/w 在/p 西北/ns 具有/v 带动/vn 性/ng ，/w 在/p 全国/n 具有/v 可比性/n 。/w ”/w 
