1月15日/t ，/w 市委/nis 书记/nnt 宋国权/nr 分别/d 来到/v 市/n [十五/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 铜陵县/ns 、/w [铜官/nz 山区/n]/ns 、/w [狮子/n 山区/n]/ns 和/cc 郊区/s 代表团/n ，/w 与/cc 代表/nnt 们/k 一起/s 审议/v 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w ，/w 认真/ad 听取/v 大家/rr 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n 。/w 市/n 领导/n 陈良平/nr 、/w 江娅/nr 、/w 黄然/nz 、/w 邹河/nr 、/w 钱岩松/nr 、/w 钱学伟/nr 、/w 信思金/nz 、/w 崔玉奇/nr 、/w 黄玲/nr 、/w 袁心玲/nr 、/w 朱家祥/nr 、/w 何刚明/nr 、/w 叶萍/nr 、/w 罗建华/nr 、/w 王纲根/nr ，/w [铜陵/ns 军分区/nis]/nt 司令员/nnt 王元/nr ，/w 市/n [中级/b 人民法院/nis]/nt 院长/nnt 王敏/nr ，/w [市/n 人民检察院/nis]/nz 检察长/nnt 曹敏/nr 分别/d 参加/v 相关/vn 讨论/v 审议/vn 。/w 
说/v 发展/vn 、/w 论/v 民生/n ，/w 谈/v 感受/vn 、/w 提/v 建议/n ，/w 讨论/v 现场/s 气氛/n 热烈/a 。/w 代表/nnt 们/k 积极/ad 踊跃/ad 发言/vi ，/w 认为/v 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 与/cc 市委/nis [九/b 届/q]/mq [十/m 一次/mq]/mq [全会/n 精神/n]/nz 一脉相承/vl ，/w 总结/v 去年/t 工作/vn 客观/a 实在/d ，/w 谋划/v 今年/t 工作/vn 全面/ad 务实/vi ，/w 一致/a 表示/v 赞成/vn 。/w 
宋国权/nr 强调/v ，/w 要/v 充分/ad 总结/v 过去/vn 一年/mq 工作/vn 中/f 的/ude1 好/a 经验/n 好/a 做法/n ，/w 把/pba 市委/nis [九/b 届/q]/mq [十/m 一次/mq]/mq 全会/n 和/cc 市/n “/w 两会/n ”/w 部署/vn ，/w 转化/v 为/p 具体/a 工作/vn 举措/n ，/w 全力/d 推动/v [经济/n 社会/n]/nz 又/d 好/a 又/d 快/a 发展/vn 。/w 要/v 立足/vi 自身/rr [比较/d 优势/n]/nz ，/w 坚持/v 在/p 发展/vn 中/f 转型/vn 、/w 在/p 转型/vn 中/f 发展/vn ，/w 决不/d 片面/a 、/w 刻意/d 追求/v GDP/x ，/w 不断/d 提高/v 发展/vn 质量/n 和/cc 效益/n 。/w 要/v 着力/vd 深化改革/v ，/w 把/pba 改革创新/v 贯穿/v 于/p [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 各个/rz 领域/n 、/w 各个/rz 环节/n ，/w 向/p 改革/vn 要/v 动力/n 、/w 活力/n 和/cc 红利/n 。/w 要/v 着力/vd 推进/vi [城市/n 建设/vn]/nz ，/w 突出/a 环山/nz 、/w 滨江/nz 、/w 湿地/n 特色/n ，/w 大力/d 实施/v “/w [交通/n 枢纽/n]/nz 提档/nz 、/w 城市/n 干线/n 提速/vn 、/w 城区/n 路网/n 提/v 畅/a 、/w [园林/n 绿化/vn]/nz 提升/v ”/w 等/udeng [10/m 大/a]/mq 城建/n 工程/n ，/w 切实/ad 优化/v 空间布局/gi ，/w 提升/v [城市/n 功能/n]/nz ，/w 加快/v 产/v 城/n 一体/n 、/w 城乡/n 一体/n 、/w 港城/n [一体化/vn 进程/n]/nz ，/w 努力/ad 打造/v 宜居/nz 宜/ag 业/ng 的/ude1 生态/n [山水/n 城市/n]/nz 。/w 
宋国权/nr 强调/v ，/w 要/v 下/f 气力/n 整治/v [生态/n 环境/n]/nz ，/w 严守/v 生态/n 红线/n ，/w 扎实/a 推进/vi “/w [三/m 边/k]/mq 三线/n 两/m 小/a ”/w 环境/n 整治/vn 和/cc 征收/v 拆违/nz 清/tg 房/n 工作/vn ，/w 保持/v 对/p [违法/vn 建设/vn]/nz 的/ude1 高压/n 态势/n ，/w 持续改善/v 城乡/n [人居/n 环境/n]/nz 。/w 要/v 下决心/vi 整治/vn 发展/v 环境/n ，/w 决不/d 容许/v 以/p [一/d 己/rr 之/uzhi 私/ag]/nz 损害/v 国家/n 和/cc [集体/n 利益/n]/nz ，/w 坚决/ad 打击/v 破坏/vn [市场经济/n 秩序/n]/nz 的/ude1 行为/n ，/w 坚决/ad 杜绝/v “/w 事/n 难办/a 、/w 脸/n 难看/a 、/w 门/n 难/a 进/vf ”/w 和/cc “/w 不/d 给/p 好处/n 不/d 办事/vn 、/w 给/p 了/ule 好处/n 乱/d 办事/vn ”/w ，/w 坚决/ad 查处/v 一批/mq 违法/vn 违纪/vn 案件/n 。/w 
