据/p 俄罗斯/nsf 《/w 军工/n 信使/n 》/w 周刊/n 1月15日/t 报道/v ，/w [中国/ns 军队/n]/nt [武器/n 装备/n]/nz 革新/v 战略/n 以/p 进口/vn 、/w 仿制/v 和/cc 生产/v 为基础/nz ，/w 既/c 进口/v [先进/a 武器/n]/nz 和/cc [军事/n 装备/n]/nz ，/w 又/d 自主/vd 研制/v 生产/vn 。/w 
根据/p [斯德哥尔摩/nsf 国际/n 和平/n 研究所/nis]/nt 的/ude1 数据/n ，/w 2012年/t 世界/n 军费/n 总支出/n 为/p [17500/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w [同比/n 下降/vi]/nz 0.5%/m ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 自/p 1998年/t 以来/f 首次/m 下降/vi 。/w 目前/t 正在/d 形成/v 一个/mq 稳定/an 的/ude1 新趋势/nz ，/w 即/v 发达国家/n 军事/n 预算/n 在/p 减少/v ，/w 如/v 美国/nsf 、/w 澳大利亚/nsf 、/w 加拿大/nsf 、/w 日本/ns ，/w 与此同时/c ，/w 亚洲/ns 、/w 东欧/ns 、/w 中东/ns 、/w 北非/ns 和/cc 拉丁美洲/nsf 国家/n 军费/n 却/d 在/p 增加/v 。/w 现在/t [中国/ns 军事/n]/nz 预算/n 位居/v 世界/n 第二/m ，/w 仅次于/v 美国/nsf ，/w 2012年/t 增长/v 7.8%/m ，/w 增幅/n 为/p [115/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w 根据/p [国际/n 战略/n 研究所/nis]/nt 《/w 军事/n 平衡/a -/w 2013/m 》/w 研究报告/v ，/w 中国/ns 军费/n 今后/t 还/d 将/d 继续/v 增加/vn 。/w 
[2012/m -/w 2013/m 年/qt]/mq 中国/ns 军费/n 的/ude1 主要/b 部分/n 用/p 在/p 了/ule [武器/n 装备/n]/nz 领域/n 新项目/nz 的/ude1 发展/vn 上/f ，/w 目的/n 是/vshi 实现/v 军队/n 的/ude1 现代化/vn ，/w 提高/v 军队/n 战斗力/n 。/w [中国/ns 军队/n]/nt 的/ude1 国际/n 义务/n 随着/p 中国/ns 地区/n 和/cc 国际/n 利益/n 的/ude1 扩大/vn 而/cc 扩大/v ，/w 特别/d 是/vshi 在/p 维和/vn 、/w 反/vi 海盗/n 、/w [人道主义/n 援助/vn]/nz 、/w 救灾/vn 、/w [联合/vd 演习/vn]/nz 方面/n 。/w 除了/p 推动/v [军队/n 现代化/vn]/nz 之外/f ，/w 这些/rz 国际/n 义务/n 的/ude1 目的/n 显然/ad 在于/v 扩大/vn 中国/ns 的/ude1 政治/n 联系/v ，/w 减轻/v [国际/n 社会/n]/nz 对/p 中国/ns 影响力/n 增加/v 的/ude1 担忧/vn ，/w 特别/d 是/vshi 在/p 亚洲/ns 。/w [所有/b 这些/rz]/nz 任务/n 都/d 需要/v 提高/vn 解放军/nnd 的/ude1 [作战/vi 效能/n]/nz 。/w 
专家/nnt 认为/v ，/w 2012年/t [中国/ns 军队/n]/nt 最/d 引人注目/vl 的/ude1 事件/n 之一/rz 是/vshi 首/q 艘/q 航母/n “/w 辽宁/ns 舰/ng ”/w 下水/vi 。/w 它/rr 是/vshi 在/p 苏联/ns 未/d 完工/vi 的/ude1 “/w 瓦/n 良/ag 格/b ”/w 号/q 航母/n 基础/n 改建/v 而/cc 成/v 的/ude1 ，/w 将/d 在/p 几年/mq 后/f 形成/v 战斗力/n 。/w 航母/n 的/ude1 升级/vn 改装/v ，/w 以及/cc 乘员/nnd 和/cc 舰载机/nz [飞行/vn 人员/n]/nz 的/ude1 [强化/v 训练/vn]/nz ，/w 清楚/a 地/ude2 表明/v 中国/ns 准备/v 加强/vn 海军/nnd 航母/n 实力/n 。/w 在/p 此/rzs 方面/n ，/w 专家/nnt 们/k 积极/ad 讨论/v [中国/ns 国防部/nt]/nt 是否/v 同意/vn 租用/v 乌克兰/nsf “/w 尼特卡/nrf ”/w 舰载/b 航空兵/nnd 地面/n 试验/v [训练/vn 基地/nis]/nz ，/w 培养/v 中国/ns [海军/nnd 飞行员/nnt]/nz 。/w 此前/t 俄海军/nt 已经/d 放弃/v 使用/vn 该/rz 设施/n 。/w [乌克兰/nsf 议会/n]/nt 应当/v 会/v 通过/p 一项/mq 法案/n ，/w 允许/v 乌/b 国防部/nt 将/d 此/rzs 设施/n 租给/v 中国/ns 使用/v 。/w 分析师/nnt 认为/v ，/w 中国/ns 舰载/b 航空兵/nnd 主力/nnt 飞机/n 歼/vg -/w 15/m 是/vshi 俄罗斯/nsf 苏/b -/w [33/m K/x]/mq 的/ude1 私自/d 仿制品/n ，/w “/w 辽宁/ns 舰/ng ”/w 本身/rz 性能/n 酷似/v 俄军/n 航母/n “/w 库兹涅佐夫/nrf ”/w 号/q ，/w 因此/c 中国/ns 飞行员/nnt 的/ude1 培训/vn 过程/n 随之/d 大幅/d 简化/v 。/w 尽管/c [中国/ns 军队/n]/nt 在/p [西安/ns 阎良/nr 空军/nis 基地/nis]/nt 积极/ad 发展/v [海军/nnd 航空兵/nnd 训练/vn 中心/nis]/nt ，/w 中方/n 仍/d 对/p 乌克兰/nsf “/w 尼特卡/nrf ”/w 训练/v 中心/nis 非常/d 感兴趣/a ，/w 因为/c 中国/ns 在/p 发展/vn 自己/rr 唯一/b 的/ude1 航母/n 时/ng 得到/v 的/ude1 外部/f 援助/vn 极少/d 。/w 对/p 中国/ns 来说/uls ，/w 独立/a 训练/v 舰载机/nz [机组/n 人员/n]/nz ，/w 将/d 会/v 增加/vn 事故/n 风险/n ，/w 延误/v 航母/n 服役/vi 进程/n 。/w 
[中国/ns 海军/nnd]/nt 同时/c 高度/d 重视/v [舰载/b 直升机/n]/nz 。/w [昌河/nz 飞机/n 工业/n 公司/nis]/nt 生产/vn 的/ude1 直/d -/w 8/m 预警/vn 直升机/n 已/d 在/p 2012年/t 从/p “/w 辽宁/ns 舰/ng ”/w 上/f 起飞/vi ，/w 它/rr 是/vshi [欧洲/ns 直升机/n 公司/nis]/ntc SA/x -/w 321/m 的/ude1 中国/ns 许可/vn 版/n 。/w 另外/c ，/w 中国/ns 还/d 购买/v 了/ule 俄罗斯/nsf 卡/n -/w 31/m 和/cc 卡/n -/w 28/m [舰载/b 直升机/n]/nz 。/w 至于/p [中国/ns 海军/nnd 航空兵/nnd]/nz 编队/n 在/p 保护/v 航母/n ，/w 防范/vn 空中/s 和/cc 水面/n 威胁/vn 的/ude1 战术/n ，/w 以及/cc 相关/vn 领域/n 的/ude1 [研究/vn 成果/n]/nz ，/w 暂时/d 还/d 不得而知/vl 。/w 
中国/ns 还/d 在/p 研制/v JZY/x -/w 01/m 舰载/b 预警机/n ，/w 其/rz 试验/v 样机/n 的/ude1 图片/n 于/p 2012年7月/t 曝光/vi 。/w 对于/p 它/rr 是否/v 会/v 在/p 中国/ns 航母/n 上/f 使用/v ，/w 专家/nnt 们/k 意见/n 不一/vi 。/w 多数人/mq 认为/v ，/w 该/rz 款/q 飞机/n 有/vyou 这种/r 能力/n 。/w 在/p [作战/vi 任务/n]/nz 范围/n 方面/n ，/w JZY/x -/w 01/m 与/cc 美国/nsf E/x -/w 2/m “/w 鹰眼/nz ”/w 预警机/n 类似/a 。/w 另外/c ，/w 歼/vg -/w 15/m 在/p 航母/n 上/f 起降/vi 的/ude1 训练/vn 量/n 在/p 加大/v 。/w 根据/p 《/w 军事/n 平衡/a -/w 2013/m 》/w 的/ude1 数据/n ，/w 试验中/nz 还/d 使用/v 了/ule [反/vi 舰/ng 导弹/n]/nz 模型/n 。/w 这/rzv 表明/v ，/w 一旦/d 发生/v 冲突/vn ，/w 歼/vg -/w 15/m 将/d 用来/v 攻击/vn 敌方/n [舰艇/n 战斗/vn 群/ng]/nz 。/w 相同/a 消息源/nz 指出/v ，/w “/w 辽宁/ns 舰/ng ”/w 配备/v 了/ule “/w 海鹰/nz ”/w 有/vyou 源/ng 相控阵/n 三维/mq [搜索/vn 雷达/n]/nz 。/w [舰载/b 武器/n]/nz 包括/v [4/m 套/q]/mq FL/x -/w [3000/m N/x]/mq “/w 飞豹/nz ”/w [防空/vn 导弹/n]/nz 系统/n ，/w [弹药/n 基数/n]/nz [18/m 枚/q]/mq ，/w 另外/c 还有/v [2/m 套/q]/mq [反潜/vn 导弹/n]/nz 系统/n ，/w 各/rz 备/v 导弹/n [12/m 枚/q]/mq ，/w 品牌/n 和/cc 型号/n 没有/v 公开/ad 。/w 专家/nnt 认为/v ，/w “/w 辽宁/ns 舰/ng ”/w 还/d 能/v 部署/vn (/w 可能/v 已经/d 安装/v )/w [反/vi 舰/ng 导弹/n]/nz 系统/n 。/w 
除了/p 航母/n 之外/f ，/w 中国/ns [国防/n 工业/n]/nz 系统/n 正在/d 广泛/a 实现/v 各种/rz 非常/d 值得/v 关注/vn 的/ude1 武器/n 项目/n 。/w 2012年7月/t ，/w 据/p 推测/v 可能/v 用于/v 打击/vn 地面/n 目标/n 的/ude1 DH/x -/w 10/m 巡航导弹/n [发射/v 装置/n]/nz 曝光/vi 。/w 这种/r 武器/n 的/ude1 陆军/nis 版/n 已/d 于/p [2006/m -/w 2008/m 年/qt]/mq 列装/nz ，/w 空军/nis 版/n 正在/d 研制/v 之中/f ，/w 预计/v 会/v 在/p 不久/d 的/ude1 将来/t 装备/n 部队/nis 。/w 中国/ns 还/d 在/p 继续/v 建造/vn [052/m D/x]/mq 型/k 驱逐舰/n ，/w 其/rz 首批/n 图片/n 于/p 2012年8月/t 曝光/vi 。/w 观察家/nnd 可以/v 看到/v 舰/ng 上/f 有/vyou [64/m 具/vg]/mq 导弹/n 垂直/v 发射架/n ，/w 导弹/n 类型/n 和/cc 用途/n 不明/v 。/w 现在/t 还/d 不/d 清楚/a ，/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 是/vshi 建造/v 1-2/m 驱逐舰/n ，/w 保证/v 每个/r 微/ag 系列/n 在/p 同级/b 产品/n 中/f 都/d 更加/d 先进/a ，/w 还是/c 恰恰相反/c ，/w 开始/v [大量/m 生产/vn]/nz [052/m D/x]/mq 战舰/n 。/w [第二/m 种/q]/mq 方案/n 最/d 有可能/nz 实现/v ，/w 因为/c [中国/ns 造船/vn]/nz 能力/n 已经/d 达到/v [最高/a 水平/n]/nz 。/w 已经/d 老旧/nz 的/ude1 战舰/n ，/w 比如/v [052/m C/x]/mq 驱逐舰/n ，/w 将/d 会/v 被/pbei 升级/vi 到/v 相应/vn 水平/n 的/ude1 新型/b 战舰/n 逐步/d 替换/v 。/w 
专家/nnt 们/k 此前/t 指出/v ，/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 的/ude1 软肋/nz 是/vshi 缺乏/v 海外/s 军事基地/n 和/cc 运输/v 补给船/nz 。/w 但是/c 2012年3月/t 和/cc 5月/t ，/w 中国/ns [两/q 艘/q]/mq “/w 福/n 池/ng ”/w 级/q 综合/v 补给舰/nz 下水/vi ，/w 使/v 类似/a 船只/n 数量/n 立即/d 翻番/vi 。/w 中国/ns 高度/d 重视/v 沿海地区/s 的/ude1 防护/vn 。/w 2012年/t 上半年/t ，/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 得到/v 了/ule [6/m 艘/q]/mq [056/m 型/k]/mq 护卫舰/n ，/w 它们/rr 能够/v 对付/vn 亚太/b 邻国/n 现在/t 积极/ad 购买/v 的/ude1 潜艇/n 。/w 中国/ns 还/d 在/p 研制/v 运/vn -/w [8/m FQ/x]/mq (/w 或/c 高新/nz [六/m 号/q]/mq )/w [海上/s 巡逻/vn]/nz 机/ng 对付/v 潜艇/n ，/w 这种/r 飞机/n 于/p 2011年11月/t 首次/m 亮相/vi 。/w 根据/p 国外/s 消息源/nz 的/ude1 资料/n ，/w 该机/r 在/p 2013年1月/t 之前/f 进行/vn 了/ule 首次/m 试飞/vi 。/w 
《/w 军事/n 平衡/a -/w 2013/m 》/w 报告/n 指出/v ，/w 为了/p 保护/vn 本国/rzs 利益/n ，/w 中国/ns 不仅/c 使用/v 持续/vn 增强/v 的/ude1 [军事/n 力量/n]/nz ，/w 而且/c 经常/d 使用/v 较为/d 和平/n 的/ude1 手段/n ，/w 包括/v 经济/n 压力/n 和/cc [准军事/n 组织/n]/nz 。/w 比如/v 没有/v 配备/vn 武器/n 的/ude1 中国/ns 海监船/nz ，/w 已/d 在/p 努力/ad 恢复/v 南海/ns 岛屿/n 主权/n 方面/n 多次/mq 使用/v 。/w 也/d 就是说/c ，/w 中国/ns 拥有/v 能够/v 展示/vn 自己/rr 意图/n 的/ude1 工具/n ，/w 同时/c 不必/d 引发/v 对/p 亚太地区/n [紧张/a 局势/n]/nz 显著/ad 升级/vi 的/ude1 担心/vn 。/w [中国海/ns 监/vg]/nz 非常/d 重视/v 装备/n 更新/v ，/w 可能会/nz 在/p 2018/m 年底/f 前/f 接/v 装/v [36/m 艘/q]/mq 船只/n 。/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 退役/vi 船只/n 传统/n 上/f 也/d 会/v 移交/vn 给/p 海/n 监/vg 部门/n 。/w 比如/v 2012年/t ，/w [中国海/ns 监/vg]/nz 接收/v 了/ule 原本/d 属于/v 海军/nnd 的/ude1 [2/m 艘/q]/mq 护卫舰/n 和/cc [2/m 艘/q]/mq 辅助/v 船只/n 。/w 
中国/ns 还/d 在/p 研制/v 潜/vg 射/v 弹道导弹/n 。/w 射程/n [7500/m 公里/q]/mq 的/ude1 “/w 巨浪/n -/w 2/m ”/w 应当/v 在/p 今年/t 形成/v 战斗力/n ，/w 从而/c 大幅/d 增强/v [中国/ns 海军/nnd]/nt 力量/n 。/w 海军/nnd 现在/t 拥有/v [3/m 艘/q]/mq [094/m 型/k]/mq “/w 晋/b ”/w [级/q 弹道导弹/n 核潜艇/n]/nz ，/w 这/rzv [一/d 数字/n]/mq 到/v 2020年/t 将/d 增至/v [5/m 艘/q]/mq 。/w 另外/c 还/d 在/p 继续/v 发展/vn [096/m 型/k]/mq [战略/n 导弹/n]/nz 核潜艇/n 和/cc [095/m 型/k]/mq 多用途/nz 导弹/n 鱼雷/n 核潜艇/n 。/w 根据/p 一系列/b 报告/n ，/w 中国/ns 还/d 在/p 制造/v 射程/n [1500/m 公里/q]/mq 的/ude1 “/w 东风/n -/w [21/m D/x]/mq ”/w [反/vi 舰/ng 弹道导弹/n]/nz 。/w 早/a 在/p 2010年/t ，/w [中国/ns 台湾/ns]/nz 就/d 有/vyou 消息/n 称/v ，/w 解放军/nnd 某些/rz 部队/nis 装备/n 了/ule “/w 东风/n -/w 16/m ”/w 新型/b [中程/b 弹道导弹/n]/nz 。/w 
2012年7月/t ，/w 某些/rz 美国/nsf 官员/nnt 声称/v ，/w 中国/ns 试验/vn 了/ule “/w 东风/n -/w 41/m ”/w [洲际/b 弹道导弹/n]/nz 。/w 它/rr 可能/v 是/vshi 中国/ns [第/m 一种/mq]/mq 能够/v 摧毁/v [美洲/nsf 大陆/ns]/nz 目标/n 的/ude1 导弹/n 。/w 据/p 推测/v ，/w 这种/r [洲际/b 弹道导弹/n]/nz 将/d 配备/v 主动/ad 制导/vn [分/qt 导/vg 式/k 多弹头/n]/nz ，/w 从而/c 显著/ad 提升/v 其/rz 使用/v 效率/n 。/w 但是/c 至今/d 还/d 不/d 清楚/a ，/w 目前/t 射程/n 最/d 远/a 的/ude1 “/w 东风/n -/w [31/m A/x]/mq ”/w 导弹/n 是否/v 也/d 使用/v 这种/r [分/qt 导/vg 式/k 多弹头/n]/nz 。/w 
[中国/ns 空军/nis]/nt 继续/v 发展/vn 歼/vg -/w 11/m 歼击机/n ，/w 特别/d 是/vshi 其/rz 突击/v 版/n 歼/vg -/w 16/m 。/w 还/d 在/p 试验/vn [两/q 架/qv]/mq 歼/vg -/w 20/m 原型机/n ，/w [第三/m 架/qv]/mq 原型机/n 也/d 于/p 2012年10月/t 亮相/vi 。/w 日本/ns 对/p 这种/r 飞机/n 的/ude1 飞行/vn 极为/d 不安/an 。/w 同样/d 值得/v 关注/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 中国/ns 还/d 在/p 研制/v 中/f 型/k 隐身/v 歼击机/n 歼/vg -/w 21/m 或/c 歼/vg -/w 31/m 。/w 另外/c ，/w 中国/ns 还/d 在/p 继续/v 使用/vn 中/f 型/k 歼击机/n 歼/vg -/w 10/m 替换/v 老旧/nz 的/ude1 战机/n 。/w 
中国/ns 军用/b [运输/vn 航空兵/nnd]/nz 的/ude1 能力/n 也/d 得到/v 了/ule 提高/v ，/w 从/p 白俄罗斯/nsf 引进/v 了/ule 伊尔/nrf -/w 76/m [军用/b 运输机/n]/nz 。/w 中国/ns 此前/t 和/cc 俄罗斯/nsf 的/ude1 伊尔/nrf -/w 76/m 供应/vn 谈判/vn 已经/d 破裂/vi ，/w 因为/c 俄方/n 无法/v 保证/vn 在/p 规定/n 时间/n 内/f 组装/v 所需/nz 数量/n 的/ude1 飞机/n 。/w 专家/nnt 们/k 认为/v ，/w 在/p 不久/d 的/ude1 将来/t ，/w 中/f 俄/b 可能/v 签订/vn 升级版/nz 伊尔/nrf -/w [76/m MD/x]/mq -/w [90/m A/x]/mq (/w 伊尔/nrf -/w 476/m )/w [供应/vn 合同/n]/nz 。/w 另外/c ，/w [解放军/nnd 空军/nis]/nt 还/d 在/p 研制/v 国产/b 运/v -/w 20/m [大型/b 军用/b 运输机/n]/nz 。/w [军用/b 运输机/n]/nz 项目/n 发展/v 难度/n 较大/d ，/w 可能会/nz 对/p 预警机/n 和/cc 加油机/n 的/ude1 制造/vn 产生/v 影响/vn 。/w 目前/t 中国/ns 仅仅/d 制造/vn 了/ule [5/m 架/qv]/mq “/w 空警/nz -/w 2000/m ”/w 预警机/n ，/w 主力/nnt 加油机/n 仍旧/d 是/vshi 轰/v -/w 6/m (/w 苏联/ns 图/n -/w 16/m )/w 的/ude1 相应/vn 版本/n 。/w 
[中国/ns 陆军/nis]/nt 在/p [国防/n 支出/n]/nz 计划/n 中/f 处于/v 优先/vn 地位/n ，/w 尽管/c 大部分/n 资金/n 都/d 用/p 在/p 了/ule 海军/nnd 、/w 空军/nis 、/w 二炮/n 的/ude1 [武器/n 装备/n]/nz 更新换代/vl 上/f 。/w 专家/nnt 认为/v ，/w 这/rzv 表明/v 中国/ns 战略/n 已经/d 显著/ad 改变/v 。/w 军队/n 的/ude1 主要/b 职能/n 是/vshi 守边/nz 卫疆/nr ，/w 武警/nnd 和/cc 武装力量/n 职能/n 的/ude1 明确/a 划分/v 也/d 印证/v 了/ule 这/rzv 一点/mq 。/w 陆军/nis 主要/b 战役/n 单位/n 现在/t 是/vshi 旅/vg 而/cc 不是/c 师/ng ，/w 根据/p [武器/n 装备/n]/nz 的/ude1 不同/a ，/w 作战/vi 旅/vg 主要/b 分/qt 轻型/b 、/w 中/f 型/k 和/cc 重型/b [三/m 种/q]/mq 类型/n 。/w 
新技术/nz 装备/n 不断/d 列装/nz 部队/nis 。/w 2010年/t ，/w 中国/ns 从/p 南非/nsf 购买/v 了/ule [11/m 辆/q]/mq MRAP/x [防/v 地雷/n 反/vi 伏击/v 车/n]/nz 和/cc 相关/vn 技术/n 。/w 2012年6月/t ，/w [中国/ns 北方/s 工业/n 公司/nis]/ntc 推出/v 的/ude1 新型/b [8/m M/x]/mq [步兵/nnd 战车/n]/nz ，/w 据称/v 就/d 已经/d 使用/v 了/ule 南非/nsf 技术/n 。/w 只是/d 暂时/d 还/d 没/d 确定/v ，/w 这种/r 新型/b [步兵/nnd 战车/n]/nz 是/vshi 主要/b 装备/n 解放军/nnd 和/cc 武警部队/nis ，/w 还是/c 用于/v 出口/vn 。/w 特别/d 值得/v 关注/vn 的/ude1 还有/v 使用/vn 导线/n 和/cc 激光/n 引导/v 的/ude1 [第二/m 代/q]/mq [反坦克/nz 导弹/n]/nz 系统/n 。/w 中国/ns 同时/c 还/d 在/p 发展/vn 各/rz 型/k [步兵/nnd 战车/n]/nz ，/w 包括/v 轻型/b 步/qv 战车/n 。/w 2012年/t 开始/v 装备/n ZBD/x -/w [08/m 步/qv]/mq 战车/n ，/w 它/rr 和/cc 前身/n ZBD/x -/w 04/m 一样/uyy ，/w 在/p 外形上/nz 容易/ad 让/v 人/n 联想/vi 到/v 苏联/ns 和/cc 俄罗斯/nsf 的/ude1 BMP/x -/w 1/2/m ，/w 尽管/c 中国/ns 新产品/nz 拥有/v 更加/d 完善/v 的/ude1 装甲/b 防护/v 设备/n 和/cc 主/ag 炮/n 。/w ZBD/x -/w 08/m 的/ude1 底盘/n 还/d 用于/v 其他/rzv 类型/n 设备/n 的/ude1 生产/vn ，/w 包括/v ZBD/x -/w 09/m 轮式/b [装甲/b 运兵车/n]/nz 和/cc ZBD/x -/w 05/m 两栖/b 登陆/vi 车/n 。/w 
除了/p 落实/v 国产/b 武器/n 研制/v 项目/n 之外/f ，/w 购买/v 外国/n 武器/n 也/d 在/p 增强/v 中国/ns [军事/n 实力/n]/nz 方面/n 起着/v [重要/a 作用/n]/nz 。/w 上述/b 中国/ns [国防/n 工业/n]/nz 最/d 受/v 关注/vn 的/ude1 研发/v 项目/n 信息/n 非常/d 清楚/a 地表/n 明了/v 进口/vn 的/ude1 重要性/n 。/w [美国/nsf 国防部/nt]/nt 援引/v 国际/n [战略/n 研究/vn 中心/nis]/nt 公布/v 的/ude1 [中国/ns 军力/n 报告/n]/nz 指出/v ，/w 中国/ns 依靠/v 国外/s 技术/n ，/w 采购/v 军民/n 两用/n 性质/n 的/ude1 [关键/n 部件/n]/nz ，/w [集中/v 精力/n]/nz 发展/vn 自主/vd 研发/v ，/w 实现/v 了/ule 国家/n 武装力量/n 的/ude1 现代化/vn 。/w 
尽管/c 自/p 2005年/t 以来/f ，/w 中国/ns 开始/v 大幅/d 减少/v 武器/n 进口/v 规模/n ，/w 无论是/c 绝对/d 指标/n ，/w 还是/c [相对/d 指标/n]/nz ，/w 但是/c 中国/ns 仍/d 在/p 引进/v [武器/n 系统/n]/nz 成品/n ，/w 积极/ad 发展/vn 有/vyou 外方/n 参与/v 的/ude1 国防/n 生产/v 项目/n ，/w 授权/v 生产/vn ，/w 以及/cc 复制/v 再现/vn 产品/n 的/ude1 逆向工程/gi 。/w 此外/c ，/w 中国/ns 还/d 通过/p [网络/n 空间/n]/nz 侦察/vn 和/cc [情报/n 活动/vn]/nz 刺探/v 个别/a [武器/n 装备/n]/nz 技术/n ，/w 获取/v 相关/vn 机密/n 资料/n ，/w 比如/v 美国/nsf F/x -/w 35/m 战机/n 。/w 西方/ns 专家/nnt 认为/v ，/w 今后/t 几年/mq 这种/r 趋势/n [很/d 有可能/nz]/nz 还/d 将/d 持续/vd 下去/vf ，/w 因为/c 中国/ns 在/p [关键/n 技术/n]/nz 发展/v 方面/n 仍/d 有/vyou 困难/an 。/w 
