据/p 台湾/ns 《/w [自由/a 时报/n]/nz 》/w 15日/t 报道/v ，/w “/w 立法院/nz ”/w 院/n 会/v 14日/t 处理/v 朝野/n 多项/mq 涉及/v 两岸/n 交流/vn 的/ude1 提案/n ，/w 并/cc 对/p 王郁琦/nr 登陆/vi 画/v 下/f 红线/n ，/w 通过/p 了/ule 由/p 民进党/nz 和/cc “/w 台联/n 党/n ”/w 所/usuo 提/v 的/ude1 两项/mq 主/ag 决议案/n ，/w 要求/n 王郁琦/nr 登陆/vi 期间/f ，/w 不/d 应/v 就/d 一个/mq 中国/ns 、/w “/w 一国/mq [两/q 区/n]/mq ”/w 、/w 军事/n 互信/v 机制/n 、/w 和平/n 协议/n 或/c 阶段性/n [政治/n 关系/n]/nz 安排/v 等/udeng 政治性/n 议题/n ，/w 进行/vn 任何/rz 谈判/vn 、/w 签署/v 任何/rz 文件/n ，/w 或/c 发表/v 任何/rz 共同/d 新闻稿/n 或/c 声明/n ;/w “/w 不得/vi 接受/v 、/w 呼应/vi [一/d 中/f]/mq 框架/n 、/w 反/vi 台独/n 等/udeng 危害/v 主权/n 主张/v ”/w ，/w 否则/c 负/v [政治/n 责任/n]/nz 。/w 在野党/n 还/d 质疑/vn 大陆/ns 官员/nnt 来/vf 台/q “/w 统战/n ”/w ，/w “/w 移民/n 署/ng ”/w 却/d 毫无/v 作为/p ，/w “/w 立法院/nz ”/w 决议/n 对/p 其/rz [12/m 亿元/q]/mq 新台币/nz 的/ude1 预算/n 冻结/v 1/5/m 。/w 此外/c ，/w 建议/n 当局/n 机关/n 避免/v 购买/vn [大陆/ns 华为/ns 公司/nis]/nt 的/ude1 产品/n ，/w 以/p 避免/v 所谓/vn 大陆/ns 利用/v [电信/n 设备/n]/nz 监听/vn 台湾/ns 社会/n 。/w “/w 立法/vn 院长/nnt ”/w 王金平/nr 称/v ，/w 决议/n 是/vshi 经/p 朝野/n 党团/nis 与/cc “/w 陆委会/nt ”/w 同意/v 后/f 签署/v 的/ude1 ，/w 约束力/n 等同/vi 法律/n 。/w 
针对/p “/w 立法院/nz ”/w 的/ude1 红线/n ，/w “/w 陆委会/nt 主委/nnt ”/w 王郁琦/nr 称/v ，/w 尊重/v “/w 国会/nis ”/w 对/p 他/rr [访问/vn 大陆/ns]/nz 言行/n 的/ude1 要求/n ，/w 但/c 当局/n 的/ude1 [大陆/ns 政策/n]/nz 不会/v 改变/vn ，/w “/w 在/p [中华民国/n 宪法/n]/nz 架构/n 下/f 维持/v 台海/nz ‘/w 不/d 统/vi 、/w 不独/c 、/w 不/d 武/ag ’/w 是/vshi 基本/a 立场/n ”/w 。/w “/w 陆委会/nt ”/w 称/v ，/w 王郁琦/nr 访问/v [中国/ns 大陆/ns]/nz ，/w 不会/v 触及/v 敏感性/gi 政治/n 议题/n ，/w 也/d 不会/v 呼应/vn “/w [一/d 中/f]/mq 框架/n ”/w 等/udeng 情事/n 。/w 《/w 联合报/n 》/w 评论/n 认为/v ，/w [两岸/n 关系/n]/nz 进入/v 深水/b 区/n ，/w 大陆/ns 一直/d 希望/v 从/p “/w 先/d 经/p 后/f 政/ng ”/w 进化/vn 到/v “/w 政经/j 并重/vi ”/w ，/w 最后/f 进入/v [政治/n 谈判/vn]/nz 。/w 台湾/ns 则/d 抛出/v 两岸/n 互设/v [办事/vn 机构/n]/nz 、/w APEC/x “/w 习/v 马/n 会/v ”/w 等/udeng 政治性/n 议题/n 试/v 水温/n ，/w “/w 春节/t 后/f 的/ude1 ‘/w 王/n 张/q 会/v ’/w ，/w 主管/v 两岸/n 事务/n 负责人/nnt 会面/vi 互/d 称/v 官衔/n ，/w 将/d 是/vshi [两岸/n 关系/n]/nz 新/a 突破/v ”/w 。/w 
还有/v 岛内/s 舆论/n 结合/v 民进党/nz 主席/nnt 苏贞昌/nr 抛出/v 的/ude1 “/w 海鸥/n 论/v ”/w 等/udeng ，/w 质疑/vn 民进党/nz 仍/d 未/d 改变/v 对/p 大陆/ns 的/ude1 看法/n 。/w 《/w [中央/n 日报/n]/nz 》/w 网络/n 报/n 15日/t 称/v ，/w 用/p “/w 海滩/n 之/uzhi 鸥/ng ”/w 形容/v [两岸/n 关系/n]/nz 实在/d 不/d 恰当/a ，/w 首先/d 台湾/ns 不是/c 海鸥/n ，/w 大陆/ns 也/d 非/b 猎人/nnd ，/w [两岸/n 关系/n]/nz 更/d 非/b “/w 你/rr 捉/v 我/rr 跑/v ”/w 的/ude1 捉/v 放/v 关系/n 。/w 其次/c ，/w 苏贞昌/nr 称/v 两岸/n “/w 各/rz 走/v 各/rz 的/ude1 一点/mq 都/d 不/d 碍事/a ”/w ，/w 不/d 符合/v [两岸/n 关系/n]/nz 发展/v 现状/n 。/w 目前/t 大陆/ns 是/vshi 台湾/ns [第一/m 大/a]/mq 出口/vn 地区/n 、/w [第二/m 大/a]/mq 进口/v 来源/n 、/w [第一/m 大/a]/mq [对外/vn 投资/vn]/nz 、/w [第一/m 大/a]/mq 顺差/n 来源/n ，/w “/w 在/p [两岸/n 关系/n]/nz 这么/rz 密切/ad 的/ude1 情况下/nz ，/w 两岸/n 怎么/ryv 能/v ‘/w 各/rz 走/v 各/rz 的/ude1 一点/mq 都/d 不/d 碍事/a ’/w ，/w 理应/v 加强/vn 合作/vn 才/d 是/vshi ”/w 。/w 文章/n 直言/vi ，/w 过去/vf 的/ude1 “/w 逢/v 陆/ng 必/d 反/vi ”/w 已经/d 不/d 符合/v 当前/t [两岸/n 关系/n]/nz 发展/vn 的/ude1 浪潮/n ，/w 民进党/nz 必须/d [彻底/ad 改变/v]/nz 心态/n 。/w 大陆/ns 国台办/j 发言人/nnt 15日/t 在/p 例行/v 记者/nnt 会上/n 批评/v 苏贞昌/nr 称/v ，/w 穿/v “/w 台独/n ”/w 的/ude1 老/a 鞋/n ，/w 走/v 不/d 出/vf [两岸/n 关系/n]/nz 的/ude1 新/a 路/n 。/w （/w [环球/n 时报/n]/nz 驻/v 台北/ns [特约/b 记者/nnt]/nnt 孙诚/nr ）/w 
