近日/t ，/w 有/vyou 群众/n 爆料/v 称/vn ，/w 自己/rr 1月13日/t 前往/v [安康市/ns 国土/n 资源/n 局/n]/nt [汉滨/nz 分局/nis]/nt 关庙/nz 国土/n 所/usuo 办事/vn 时/ng 遭遇/v 了/ule “/w 闭门羹/n ”/w ，/w 按照/p 墙上/s 公示/n 牌/n 上/f 的/ude1 电话/n 打/v 过去/vn ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 有的/rz 称/v 下乡/vn ，/w 有的/rz 说/v 自己/rr 有/vyou 事/n 。/w 
记者/nnt 从/p [安康市/ns 国土/n 资源/n 局/n]/nt [汉滨/nz 分局/nis]/nt 获悉/v ，/w 经/p 调查/vn ，/w 关庙/nz 国土/n 所/usuo 现有/v [干部/nnt 职工/nnt]/nz [7/m 人/n]/mq ，/w 所长/nnt 于/p 2013年/t 上半年/t 调离/v ，/w 由/p 副所长/nnt 徐某某/nr 主持/v 工作/vn 。/w 1月13日/t ，/w 副所长/nnt 徐某某/nr 到/v [汉滨区/ns 国土/n 分局/nis]/nt 开会/vi ，/w 夏/tg 某/rz 、/w 田/n 某/rz 、/w 徐/ag 某/rz 等到/v 辖区/n 桥河村/ns 为/p 村民/n 办理/v 建房/vn 手续/n 。/w 张某/nz 请假/vi ，/w 王/n 某/rz 迟到/vi ，/w 惠/vg 某/rz 脱岗/nz 。/w 
目前/t ，/w [安康市/ns 国土/n 资源/n 局/n]/nt [汉滨/nz 分局/nis]/nt 已/d 对/p 涉事/nz 的/ude1 惠/vg 某/rz 、/w 王/n 某/rz 两人/mq [行政/n 记过/vn 处分/n]/nz ，/w 对/p 负有/v [领导/n 责任/n]/nz 的/ude1 徐某某/nr 给予/vn [行政/n 警告/vn 处分/n]/nz 并/cc 调离/v 原/b 单位/n 。/w 
有/vyou 知情人/n 向/p 记者/nnt 透露/v ，/w 近期/t [安康市/ns 纪委/nnt]/nto 将/d 不/d 定期/d 暗访/vn ，/w 严查/v 机关/n 上班/vi “/w 庸懒散/nz ”/w 。/w (/w 记者/nnt 彭芬/nr )/w 
