1月3日/t ，/w [三山区/ns 政协/nis]/nt 召开/v [二/m 届/q]/mq [九/b 次/qv]/mq 常委/nnt （/w 扩大/v ）/w 会议/n ，/w 会议/n 由/p 区/n 政协/nis 主席/nnt 王龙仙/nr 主持/v ，/w [三山区/ns 委/ng]/nt 常委/nnt 、/w [常务/b 副区长/nnt]/nnt 金玉峰/nr 应邀/vi 参加/v 会议/n ，/w 各/rz 专委会/nis 副主任/nnt ，/w 各/rz [政协/nis 联络/vn 组/n]/nt 组长/nnt 应邀/vi [列席/v 会议/n]/nz 。/w 
会议/n 听取/v 了/ule [三山区/ns 党政办/nis]/nt 、/w 招标办/j 负责人/nnt 关于/p 提案/n 办理/v 、/w [招标/vn 采购/vn]/nz 工作/vn [情况/n 通报/v]/nz ，/w 并/cc 就/d 如何/ryv 进一步/d 做好/v 这/rzv 两项/mq 工作/vn 进行/vn 了/ule 座谈/vn 讨论/v 。/w 会议/n 还/d 讨论/v 了/ule [三山区/ns 政协/nis]/nt [二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 筹备/vn 有关/v 事项/n ，/w 听取/v 了/ule 委员/nnt 调整/vn 变动/v [情况/n 报告/n]/nz 及/cc [列席/v 会议/n]/nz 人员/n 范围/n 和/cc 建议/n 名单/n 的/ude1 报告/n ，/w 确定/v 了/ule 会议/n 召开/v 时间/n 、/w 议程/n 和/cc 日程/n ，/w 协商/vn 通过/p 了/ule [二/m 届/q]/mq 常委会/nis 工作报告/v 和/cc 提案/n 工作报告/v 。/w 
