NO/x ./w 1/m 王濛/nr 被/pbei 确认/v 右脚/n 骨折/vi 出征/vi 索契/nz 蒙/b 阴影/n 
16日/t 有/vyou 媒体/n 微博/n 曝/vg 出/vf ，/w 中国/ns [短道/n 速滑/vn]/nz [领军/d 人物/n]/nnt 王濛/nr 在/p [今天/t 上午/t]/nz 训练/v 时/ng 与/cc 队友/n 发生/v 碰撞/vn 受伤/vi ，/w 现在/t 已经/d 送/v 医/ng 。/w 人民网/nz 记者/nnt 就此/d 致电/v [国家/n 体育/n 总局/nis 冬季/t 运动/vn 管理/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 赵英刚/nr ，/w 并/cc 确认/v 了/ule 这/rzv 一/m 消息/n 。/w 详细/a 【/w 关注/v 王濛/nr 动态/n 】/w 
相关/vn 新闻/n :/w 
