谯城区/ns 选举/v 的/ude1 市/n [第三/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n 代表/nnt]/nnt 罗本德/nr ，/w 利辛县/ns 选举/v 的/ude1 市/n [第三/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n 代表/nnt]/nnt 李德文/nr ，/w [亳州/ns 军分区/nis]/nt 选举/v 的/ude1 市/n [第三/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n 代表/nnt]/nnt 孟永勇/nr 、/w 谢浒/nr 调离/v 亳州市/ns 行政区域/n ；/w [利辛县/ns 人大常委会/nis]/nt 接受/v 穆杰/nr 辞去/v 亳州市/ns [第三/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n 代表/nnt]/nnt 职务/n 的/ude1 请求/vn 。/w 根据/p 代表/nnt 法/n 的/ude1 [有关/vn 规定/n]/nz ，/w 以上/f [5/m 名/q]/mq 代表/nnt 的/ude1 代表/nnt 资格/n 终止/v 。/w 
[谯城区/ns 人大常委会/nis]/nt 依法/d 补选/v 刘辉/nr 为/p 亳州市/ns [第三/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n 代表/nnt]/nnt ，/w [涡阳县/ns 人大常委会/nis]/nt 依法/d 补选/v 魏黎耕/nr 为/p 亳州市/ns [第三/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n 代表/nnt]/nnt ，/w [蒙城县/ns 人大常委会/nis]/nt 依法/d 补选/v 陈平/nr 、/w 刘峰/nr 为/p 亳州市/ns [第三/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n 代表/nnt]/nnt ，/w [利辛县/ns 人大常委会/nis]/nt 依法/d 补选/v 李军/nr 、/w 王晓东/nr 、/w 耿标/nr 、/w 程莉/nr （/w 女/b ）/w 为/p 亳州市/ns [第三/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n 代表/nnt]/nnt ，/w [亳州/ns 军分区/nis]/nt 依法/d 补选/v 张/q 年/qt 进/vf 、/w 李邦忠/nr 、/w 王广权/nr 、/w 曹辉/nr 为/p 亳州市/ns [第三/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n 代表/nnt]/nnt 。/w 经/p [代表/nnt 资格/n 审查/vn 委员会/nis]/nt 审查/vn ，/w 刘辉/nr 、/w 魏黎耕/nr 、/w 陈平/nr 、/w 刘峰/nr 、/w 李军/nr 、/w 王晓东/nr 、/w 耿标/nr 、/w 程莉/nr （/w 女/b ）/w 、/w 张年进/nr 、/w 李邦忠/nr 、/w 王广权/nr 、/w 曹辉/nr 的/ude1 代表/nnt 资格/n 有效/a 。/w 
现在/t ，/w 亳州市/ns [第三/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis 实/ad 有/vyou 代表/nnt [434/m 名/q]/mq 。/w 
[亳州市/ns 人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 
2014年1月15日/t 
