1月15日/t 下午/t ，/w 省政协/n 十一届/n [五/m 次/qv]/mq 常委/nnt 会议/n 开幕/vi 。/w 省政协/n 主席/nnt 王明方/nr [出席/v 会议/n]/nz ，/w 省委/nis 常委/nnt 、/w [常务/b 副省长/nnt]/nnt 詹夏来/nr 到/v 会/v 通报/vn 2013年/t 全省/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 和/cc 省/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz (/w [征求/v 意见/n 稿/ng]/nz )/w 起草/v 情况/n ，/w 省政协/n 副主席/nnt 王秀芳/nr [主持/v 会议/n]/nz ，/w 副主席/nnt 张学平/nr 、/w 赵韩/nr 、/w 李卫华/nr 、/w 夏涛/nr 、/w 韩先聪/nr 、/w 童怀伟/nr 、/w 李修松/nr 、/w 牛立文/nr 及/cc 秘书长/nnt 王启敏/nr [出席/v 会议/n]/nz 。/w 
本次/r 常委/nnt 会议/n 是/vshi 为/p 即将/d 召开/v 的/ude1 省/n [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 做/v 准备/vn 。/w [会议/n 决定/v]/nz 2月8日/t 在/p 合肥/ns 召开/v 省/n [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 。/w 会议/n 听取/v 关于/p 十一届/n 省政协/n 有关/v 人事/n 调整/vn 、/w 增补/v 问题/n 的/ude1 说明/vn ，/w 听取/v 关于/p 十一届/n 省政协/n 有关/v 人事/n 任免/v 名单/n (/w 草案/n )/w 的/ude1 说明/vn ，/w 听取/v 关于/p 2013年/t 全省/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 和/cc 省/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz (/w [征求/v 意见/n 稿/ng]/nz )/w 起草/v 情况/n 的/ude1 通报/vn 。/w （/w 记者/nnt 聂扬飞/nr ）/w 
