[中国/ns 驻/v 菲律宾/nsf 大使馆/nis]/nt 16日/t 证实/v ，/w [菲律宾/nsf 移民局/nis]/nt 日前/t 在/p 马尼拉/nsf 以/p 非法/b 滞留/v 和/cc 非法/b 务工/v 为/p 由/p 抓/v 扣/v 一批/mq [中国/ns 公民/n]/nz ，/w [中国/ns 驻/v 菲/b 大使馆/nis]/nt 已/d 向/p 菲/b 方/q 提出/v 交涉/vn 。/w 
[中国/ns 驻/v 菲/b 大使馆/nis]/nt 发言人/nnt 张华/nr 16日/t 下午/t 向/p 中新社/nt 记者/nnt 透露/v ，/w 1月15日/t 下午/t 3时/t 许/v ，/w [中国/ns 驻/v 菲/b 大使馆/nis]/nt 接到/v 报告/n 称/v ，/w [菲律宾/nsf 移民局/nis]/nt 在/p 位于/v 马尼拉/nsf 市/n 的/ude1 莫拉兰/nr 商场/nis 以/p 非法/b 滞留/v 和/cc 非法/b 务工/v 为/p 由/p 抓/v 扣/v [28/m 名/q]/mq [中国/ns 公民/n]/nz 。/w 接/v 报案/vn 后/f ，/w 驻/v 菲/b 使馆/nis [领事/nnt 参赞/nnt]/nz 率领/v 保/v 官员/nnt 即/v 前往/v 现场/s 探望/v 被扣/nz 人员/n ，/w 了解/v 案发/vn 经过/p ，/w 向/p 移民局/nis 核实/v 案情/n 。/w 
张华/nr 透露/v ，/w 经/p 核实/v ，/w 在/p 被/pbei 抓/v 扣/v 的/ude1 [28/m 人/n]/mq 中/f ，/w 有/vyou [2/m 名/q]/mq 持/v 菲律宾/nsf 护照/n 的/ude1 华人/n 随即/d 被/pbei 释放/v ，/w 另有/v [10/m 名/q]/mq [中国/ns 公民/n]/nz 手续/n 齐全/a ，/w 已/d 于/p 1月16日/t 上午/t 释放/v 。/w 其余/rz [16/m 人/n]/mq 正在/d 接受/v 调查/vn ，/w 他们/rr 精神/n 状况/n 良好/a 。/w [中国/ns 驻/v 菲/b 大使馆/nis]/nt 已/d 向/p 菲/b 方/q 提出/v 交涉/vn ，/w 要求/n 菲/b 方/q 文明/n 公正/a 执法/vn ，/w 尽快/d [妥善/ad 处理/vn]/nz 此案/r ，/w 确保/v [中国/ns 公民/n]/nz [人身/n 安全/an]/nz 、/w 人道主义/n 待遇/n 和/cc [合法/a 权益/n]/nz 。/w 
