[中国/ns 人民/n 政治/n 协商/vn 会议/n]/nz 怀宁县/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 委员会/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 圆满完成/v 了/ule 各项/r 预定/v 议程/n ，/w 于/p 1月16日/t 上午/t 在/p 县/n 会展中心/nis 胜利/vn 闭幕/vi 。/w 
县政协/n 主席/nnt 丁风生/nr 和/cc 副主席/nnt 李荣翠/nr 、/w 陈新/nr 、/w 朱俊生/nr 、/w 李安胜/nr 以及/cc 县政协/n 秘书长/nnt 汪术安/nr 在/p 主席台/n 前排/s 就座/vi 。/w 大会/n 执行主席/nnt 、/w 县政协/n 主席/nnt 丁风生/nr 主持/v 大会/n 。/w 
县委/nis 书记/nnt 刘飞跃/nr 、/w [县/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 王学龙/nr 、/w 县委/nis 副书记/nnt 周凯/nr 、/w 县委/nis 县政府/n 督查/v 组/n 组长/nnt 谢晓国/nr 到/v 会/v 祝贺/vn 并/cc 在/p 主席台/n 前排/s 就座/vi 。/w 
前往/v 祝贺/vn 并/cc 在/p 主席台/n 就座/vi 的/ude1 县领导/nz 还有/v 郝祥胜/nr 、/w 徐家平/nr 、/w 董晓月/nr 、/w 方淼杰/nr 、/w 曹紫权/nr 、/w 王良宜/nr 、/w 唐启胜/nr 、/w 王俊宝/nr 、/w 袁野/nr 、/w 梅静/nr 、/w 徐蔚/nr 、/w 郑晓琦/nr 、/w 王春/nr 、/w 宗秀丽/nr 、/w 杨培林/nr 、/w 王世海/nr 、/w 李晨婕/nr 、/w 张/q 幸福/a 。/w 老同志/n 丁宪才/nr 、/w 汪兴华/nr 、/w 胡一文/nr 也/d 应邀出席/v 大会/n 并/cc 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 
县政协/n [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 应/v 到/v 委员/nnt [228/m 人/n]/mq ，/w 出席/v 闭幕/vn 大会/n 委员/nnt [205/m 人/n]/mq ，/w 符合/v 政协/nis 章程/n 规定/n 。/w 
大会/n 听取/v 和/cc 审议/v 了/ule 县/n [政协/nis 提案/n]/nz 委员会/nis 关于/p [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 提案/n 审查/v 情况/n 的/ude1 报告/n ；/w 通过/p 了/ule 县政协/n [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 政治/n 决议/n 、/w 县政协/n [十二/m 届/q]/mq 常委会/nis 工作报告/v 的/ude1 决议/n 和/cc 提案/n 工作报告/v 的/ude1 决议/n 。/w 
县委/nis 书记/nnt 刘飞跃/nr 在/p 闭幕式/n 上/f 发表/v 了/ule 重要/a 讲话/n 。/w 刘飞跃/nr 指出/v ，/w 县政协/n [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq [会议/n 期间/f]/nz ，/w 委员/nnt 们/k 以/p 饱满/a 的/ude1 政治/n 热情/an 和/cc 对/p 党/n 、/w 对/p 人民/n 高度/d 负责/v 的/ude1 态度/n ，/w 紧紧/d 围绕/v 改革/vn 、/w 发展/vn 和/cc 稳定/an 大局/n ，/w 积极/ad 坦诚/a 建言/nz 、/w 参政议政/vl ；/w 这/rzv 是/vshi 一次/mq 民主/a 团结/v 、/w 求实/vi 鼓劲/vi 的/ude1 大会/n ，/w 是/vshi 一次/mq 凝聚/v 力量/n 、/w 催人奋进/vl 的/ude1 大会/n 。/w 
刘飞跃/nr 指出/v ，/w 2013年/t ，/w 全县/n 各级/r 各/rz 部门/n 牢牢/d 把握/v 稳中求进/vl 的/ude1 工作/vn 总/b 基调/n ，/w 积极/ad 创新/vi 发展/v 思路/n 、/w 不断/d 强化/v 发展/vn 举措/n 、/w 努力/ad 破解/v 发展/vn 难题/n ，/w 县域/n 实力/n 稳步/d 提升/v 、/w 发展/v 方式/n 持续/vd 转变/v 、/w 城乡/n 面貌/n 不断/d 改善/v 、/w [社会/n 事业/n]/nz 全面/ad 进步/vn 。/w 这/rzv 是/vshi 上级/n 党委/nis 、/w 政府/nis [正确/a 领导/n]/nz 和/cc 全县/n 上下/f [共同/d 努力/ad]/nz 的/ude1 结果/n ，/w 也/d 是/vshi 县政协/n 组织/n 和/cc 广大/b 政协/nis 委员/nnt 围绕/v 中心/nis 、/w 服务/v 大局/n 、/w 认真/ad 履/vg 职/ng 的/ude1 结果/n 。/w 2014年/t 是/vshi 实施/v “/w 十二五/m ”/w 规划/n 的/ude1 关键/n 之/uzhi 年/qt ，/w 是/vshi 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 的/ude1 重要/a 之/uzhi 年/qt 。/w 需要/v 全县/n 各级/r 各/rz 部门/n 和/cc 全县/n 人民/n 团结一心/vl 、/w [奋力/d 拼搏/vi]/nz ，/w 需要/v 广大/b 政协/nis 委员/nnt 和/cc 社会/n [各界/rz 人士/n]/nz 和衷共济/vl 、/w 密切协作/v 。/w 全县/n 各级/r 政协/nis 组织/n 和/cc 广大/b 政协/nis 委员/nnt ，/w 要/v 紧紧/d 围绕/v 全县/n 中心/nis 工作/vn ，/w 积极探索/v 做好/v 政协/nis 工作/vn 的/ude1 新思路/nz 、/w 新方法/nz ，/w 以/p 创新/vi 的/ude1 精神/n 和/cc 扎实/a 的/ude1 作风/n ，/w 努力/ad 开创/v 政协/nis [工作/vn 新局面/nz]/nz 。/w 刘飞跃/nr 在/p 讲话/n 中/f 对/p 各级/r 政协/nis 组织/n 和/cc 政协/nis 委员/nnt 提出/v 了/ule [四/m 点/qt]/mq 要求/n ：/w 一/m 要/v 突出/a [职能/n 作用/n]/nz ，/w 服务/vn 发展/v 大局/n ；/w 二/m 要/v 发挥/vn 独特/a 优势/n ，/w 凝聚/v 发展/vn 力量/n ；/w 三/m 要/v 提升/vn 履/vg 职/ng 水平/n ，/w 强化/v [自身/rr 建设/vn]/nz ；/w 四/m 要/v 坚持/v 党/n 的/ude1 领导/n ，/w 加强/v 政协/nis 工作/vn 。/w 
刘飞跃/nr 强调/v ，/w 在/p 全面/ad 深化改革/v 、/w 全面/ad 加快/v 转型/vn 的/ude1 伟大/a 征程/n 中/f ，/w [人民/n 政协/nis]/nz 责任/n 重大/a ，/w 大有可为/vl 。/w 让/v 我们/rr [紧密/ad 团结/v]/nz 在/p 以/p 习近平/nr 同志/n 为/p 总书记/nnt 的/ude1 党中央/nt 周围/f ，/w 按照/p 县/n [十三/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 党代会/nis 的/ude1 总体/n 部署/vn ，/w 万众一心/vl ，/w 奋发图强/vl ，/w 为/p 加快/v 全面/ad 建成/v 小康/n 怀宁/ns 而/cc 努力奋斗/v ！/w 
在/p 雄壮/a 的/ude1 国歌声/n 中/f ，/w 县政协/n 主席/nnt 丁风生/nr 宣布/v [中国/ns 人民/n 政治/n 协商/vn 会议/n]/nz 怀宁县/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 委员会/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 胜利/vn 闭幕/vi 。/w (/w 胡浩/nr )/w 
