原/b 标题/n ：/w [马鞍山/ns 维多利亚/nsf 国际/n 学校/nis]/nt 项目/n [框架/n 协议/n]/nz 签约/vi 仪式/n 举行/v 
1月10日/t 上午/t ，/w [马鞍山/ns 维多利亚/nsf 国际/n 学校/nis]/nt 项目/n [框架/n 协议/n]/nz 签约/vi 仪式/n 在/p 县委/nis 第一/m 会议室/n 举行/v 。/w 县委/nis 书记/nnt 杨善斌/nr 主持/v 仪式/n 并/cc 讲话/n 。/w 副县长/nnt 阚青鹤/nr 参加/v 仪式/n 。/w 
杨善斌/nr 首先/d 对/p [维多利亚/nsf 国际/n 学校/nis]/nt [执行/v 董事/nnt]/nnt 高美兰/nr 一行/n 的/ude1 到来/vn 表示/v 欢迎/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w 当/p 涂/v 的/ude1 发展/vn 需要/v 大量/m 的/ude1 人才/n 支撑/v ，/w [维多利亚/nsf 国际/n 学校/nis]/nt 具有/v 先进/a 的/ude1 [办学/vn 理念/n]/nz 、/w 优秀/a 的/ude1 [教师/nnt 队伍/n]/nz 、/w 规范/v 的/ude1 [学校/nis 管理/vn]/nz ，/w 培养/v 的/ude1 复合型/b 、/w [开放型/b 人才/n]/nz 符合/v 未来/t 地方/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 需求/n ，/w 我们/rr 非常/d 欢迎/v [维多利亚/nsf 国际/n 学校/nis]/nt 在/p 当/p 投资/vn 。/w 他/rr 表示/v ，/w 我们/rr 将/d 本着/p “/w 只有/c 投资者/nnd 成功/a ，/w 才/d 有/vyou 我们/rr 成功/a ”/w 的/ude1 理念/n ，/w 全心全意/dl 为/p 项目/n 做好/v 服务/vn ，/w 确保/v 项目/n 有序/a 推进/vi 。/w 他/rr 希望/v ，/w [维多利亚/nsf 国际/n 学校/nis]/nt 抓紧/v 做好/v [项目/n 前期/f]/nz 规划/n 、/w 设计/vn 工作/vn ，/w 促使/v 项目/n 早日/d 开工/vi 、/w 早日/d 建成/v 、/w 早日/d 使用/v ，/w 力争/v 2015年/t 开始/v 招生/vn 。/w 
高美兰/nr 说/v ，/w [马鞍山/ns 维多利亚/nsf 国际/n 学校/nis]/nt 项目/n 落户/vi 当/p 涂/v ，/w 得到/v 了/ule 县委/nis 县政府/n 的/ude1 大力支持/v ，/w 在/p 此/rzs 表示/v 感谢/vn 。/w 她/rr 表示/v ，/w 将/d 集中/v [维多利亚/nsf 国际/n 学校/nis]/nt 所有/b 优质/b 资源/n ，/w 努力/ad 把/pba [马鞍山/ns 维多利亚/nsf 国际/n 学校/nis]/nt 打造/v 成/v 当/p 涂/v 乃至/c [华东/ns 地区/n]/nz 一流/b 的/ude1 名校/n ，/w 为/p 地方/n 经济发展/v 输送/vn 人才/n 。/w 
