昨日/t ，/w 安徽省/ns [民政/n 工作/vn]/nz 会议/n 在/p 合肥/ns 召开/v ，/w 2014年/t ，/w 安徽省/ns 民政部门/n 将/d 为/p 全省/n 困难/an 群体/n 撑起/v [一把/mq 把/pba]/mq “/w 保障/v 伞/n ”/w 。/w 
据/p 省/n 民政厅/nis 厅长/nnt 吴旭军/nr 介绍/v 说/v ，/w 2014年/t ，/w 安徽省/ns 将/d 健全/v 完善/vn 低保/n [绩效/n 考核/vn]/nz 机制/n ，/w 积极/ad 开展/v 低保/n 工作/vn [绩效/n 评价/vn]/nz 。/w 同时/c ，/w 实施/v 低保/n 标准/n 动态/n 调整/vn 、/w 低保/n 标准/n 与/cc [物价/n 上涨/vi]/nz 挂钩/vi [联动/vn 机制/n]/nz ，/w 确保/v 低保/n 标准/n 提高/v [10/m %/w 以上/f]/mq 。/w 
探索/v 制定/vn 不同/a 区域/n 升级/vi 低保/n 标准/n 指导/v 线/n ，/w 解决/v 低保/n 保障/v 标准/n “/w 南/b 高/a 北/f 低/a ”/w 和/cc [农村/n 低保/n]/nz 覆盖面/n 偏低/d 问题/n ，/w 实现/v 应保/nz 尽/vi 保/v 、/w 应退/nz 尽/vi 退/v 。/w 
安徽省/ns 将/d 加快/v 建立/vn 救助/vn 申请/v 家庭/n [经济/n 状况/n]/nz 核对/v 机制/n 。/w 拟/v 出台/vn 《/w 救助/vn 申请/v 家庭/n [经济/n 状况/n]/nz 核对/v 工作/vn 的/ude1 [指导/vn 意见/n]/nz 》/w ，/w 推动/v 市县/n 建立/v 救助/vn 申请/v 家庭/n [经济/n 状况/n]/nz 核对/v [工作/vn 机构/n]/nz ，/w 落实/v [工作/vn 人员/n]/nnt 。/w 
安徽省/ns 医疗/n 救助/vn 封顶/vi 线/n 还/d 将/d 继续/v 提高/vn ，/w 探索/v 建立/vn 与/cc [大病/v 保险/n]/nz 相适应/nz 的/ude1 重特大/n 疾病/n 医疗/n 救助/v 制度/n ，/w 探索/v 重特大/n 疾病/n 贫困/a 患者/n 转诊/nz 机制/n 和/cc 异地/n “/w 一站式/nz ”/w 即时/d 结算/vn 服务/v 机制/n 。/w 
另外/c ，/w 省/n 民政厅/nis 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 2014年10月1/t 日前/t ，/w 安徽省/ns 将/d 全面/ad 完成/v 分散/a 烈士/nnt 纪念/v 设施/n 的/ude1 集中/vn 迁移/v 保护/vn 任务/n ，/w 并/cc 对/p [14/m 所/usuo]/mq 烈士陵园/n 进行/vn 维修/vn 改造/vn 。/w 同时/c ，/w 安徽省/ns 还/d 将/d 建设/v 江淮/n 英烈/n 网/n ，/w 方便/a 群众/n 网上/s 祭扫/v 。/w （/w 叶翔/nr 韩成武/nr 赵莉/nr ）/w 
