开/v 年/qt 后/f 安徽/ns 就/d 将/d 举办/v 两场/mq 大型/b 招聘会/n 。/w 记者/nnt 昨日/t 从/p [安徽省/ns 总工会/nis]/nt 获悉/v ，/w 2014年/t “/w 全国/n 工会/nis [就业/vn 援助/vn]/nz 月/n ”/w 活动/v [启动/v 仪式/n]/nz 暨/cc 大型/b 招聘会/n 活动/vn 将/d 于/p 2月10日/t 和/cc 12日/t 分别/d 在/p [合肥市/ns 安徽/ns 国际/n 会展/n 中心/nis]/nt 和/cc [淮北市/ns 体育馆/n]/nt 举行/v 。/w 据/p 了解/v ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi “/w 全国/n 工会/nis [就业/vn 援助/vn]/nz 月/n ”/w 活动/vn 首次/m 在/p 安徽/ns 举行/v 。/w 届时/d ，/w 合肥/ns 、/w 淮北/ns 两场/mq 大型/b 招聘会/n ，/w 将/d 有/vyou 省内外/nz [600/m 家/q]/mq 企业/n 参加/v ，/w 为/p 前来/vi 求职/vn 的/ude1 [下岗/vn 失业/vn 人员/n]/nz 、/w [普通/a 高校/n]/nz 和/cc [职业/n 院校/n]/nz 毕业生/n 提供/v 各类/r 岗位/n 超过/v [10/m 万/d 个/q]/mq 。/w 
本次/r 活动/v [启动/v 仪式/n]/nz 及/cc 首场/n 招聘会/n 将/d 于/p 2月10日/t (/w [正月/t 十/m 一/d]/nz )/w 上午/t 9：30/m ，/w 在/p [安徽/ns 国际/n 会展/n 中心/nis]/nt 举行/v 。/w 省内/s 的/ude1 企业/n 以及/cc 北京/ns 、/w 天津/ns 、/w 上海/ns 、/w 山东/ns 、/w 江苏/ns 、/w 浙江/ns 、/w 广东/ns 、/w 福建/ns 等/udeng [8/m 个/q]/mq 省市/n 的/ude1 [400/m 家/q]/mq 企业/n [现场/s 招聘/vn]/nz ，/w 预计/v 提供/v [工作/vn 岗位/n]/nz [8/m 万/d 个/q]/mq 。/w [第二/m 场/qv]/mq 大型/b 招聘会/n 将/d 于/p 2月12日/t 上午/t 在/p [淮北市/ns 体育馆/n]/nt 举行/v ，/w 届时/d 约/d 有/vyou 省内外/nz [300/m 家/q]/mq 企业/n 提供/v [5/m 万/d 个/q]/mq [工作/vn 岗位/n]/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w 2月10日/t 当天/t 还/d 将/d 同时/c 举办/v 校/ng 企/ng 对接/vi 洽谈/vn 、/w 工会/nis 维权/n 服务/vn 等/udeng 签约/vi 仪式/n 等/udeng 活动/vn 。/w 同时/c ，/w [安徽省/ns 总工会/nis]/nt 还/d 将/d 与/cc 北京/ns 等/udeng [8/m 个/q]/mq 省/n (/w 市/n )/w 工会/nis 举行/v 维权/n 服务/vn 签约/vi 仪式/n ，/w 此举/rzv 意味着/v ，/w 我省/n 为/p 从业者/n 织成/v 范围/n 更/d 广/a 的/ude1 维权/n 网络/n 。/w 本次/r 招聘会/n 专场/n 还/d 设立/v 了/ule [4/m 个/q]/mq 特色/n 展区/n ：/w 安徽/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 宣传/v 区/n ；/w [家政/n 服务/vn]/nz 招聘/vn 培训/v 专区/n ，/w 现场/s 实训/v 推出/v [家政/n 服务/vn]/nz 、/w 插花/vn 、/w 月嫂/nz 、/w 烹饪/vi 等/udeng 有/vyou 特色/n 的/ude1 [培训/vn 项目/n]/nz 。/w 同时/c ，/w 推出/v 一批/mq 投资/vn 小/a 、/w 见效/a 快/a 、/w 易/ad 操作/vn 、/w 低/a 风险/n 的/ude1 [投资/vn 项目/n]/nz ，/w 供/vi 创业者/ntc 选择/v 洽谈/vn 。/w 此外/c ，/w 招聘会/n 还/d 将/d 提供/v 就业/vn [创业/vn 政策/n]/nz 咨询/vn 、/w [职业/n 指导/vn]/nz 、/w [法律/n 援助/vn]/nz 等/udeng 服务/vn 。/w （/w 记者/nnt 祖春玲/nr ）/w 
