[第/m 1/m 页/q]/mq :/w 
1958年/t ，/w 习仲勋/nr 与/cc 儿子/n 近/a 平/v 、/w 远/a 平/v （/w 资料/n 图/n ）/w 
[14/m 岁/qt]/mq 参加/v [学生/nnt 运动/vn]/nz ，/w [21/m 岁/qt]/mq 当选/v 陕甘/n 边区/s [苏维埃/nsf 政府/nis]/nt 主席/nnt ，/w 平民/n 出身/v 的/ude1 习仲勋/nr 参与/v 创建/vn 了/ule 陕甘/n 边/k 特区/n ，/w 后/f 长期/d 主持/v 西北/ns 局/n 工作/vn 。/w 新中国/nz 成立/vi 后/f ，/w 他/rr 在/p 国务院/nt 协助/v [周恩来/nr 总理/nnt]/nz 工作/vn 长达/v 10年/t ，/w 被/pbei 誉为/v 国务院/nt 的/ude1 “/w 大管家/nz ”/w 。/w “/w 文革/n ”/w 期间/f ，/w 习仲勋/nr 蒙冤/vi [十/m 余年/q]/mq 。/w 改革开放/v 时期/n ，/w 他/rr 主政/v 南粤/ns ，/w 带领/v 广东/ns “/w 杀/v 出/vf 一条/mq 血路/nz ”/w 。/w 
1/m 
[自古/d 英雄/n 出/vf 少年/n]/nz 
二十/m 出头/vi 当/p “/w 主席/nnt ”/w 的/ude1 习仲勋/nr 让/v 毛泽东/nr 十分/d 惊讶/a 
1913年10月15日/t ，/w 习仲勋/nr 出生/vi 在/p 陕西/ns 富平/nz 县城/n 西南/ns 10余公里/m 外/f 习家庄/nz 一个/mq [农民/nnt 家庭/n]/nz 。/w 1926年/t 春/tg ，/w 习仲勋/nr 进入/v 渭北/ns 地区/n 最/d 有名/a 的/ude1 立/v 诚公/nz 学高小/nr 部/q 。/w 这/rzv 是/vshi [一/d 所/usuo]/mq 具有/v 浓厚/a 民主/a 进步/vn 色彩/n 的/ude1 学校/nis ，/w 也/d 是/vshi 渭北/ns 地区/n 传播/v 马克思主义/n 的/ude1 中心/nis 地点/n 之一/rz 。/w 在/p 这里/rzs ，/w 习仲勋/nr 开始/v 了/ule 人生/n 的/ude1 新起点/nz 。/w 不到/v [13/m 岁/qt]/mq ，/w 习仲勋/nr 就/d 加入/v 了/ule 共青团/nis 。/w 1927/m 年底/f ，/w 习仲勋/nr 与/cc 数/n 名/q 进步/vn 学生/nnt 被/pbei 抓/v ，/w 入狱/vi 4个月/t 。/w 在/p 狱中/s ，/w 习仲勋/nr 加入/v 中国共产党/nt 。/w 
1930年2月/t ，/w 习仲勋/nr 挥泪/vd 辞家/nz ，/w 走上/v 了/ule 追寻/v 革命/vn 的/ude1 道路/n 。/w 1932年3月/t ，/w 习仲勋/nr 组织/n 发动/v “/w [两/q 当/p 兵变/vn]/nz ”/w ，/w 他/rr 与/cc 刘志丹/nr 、/w 谢子长/nr 等/udeng 人/n 建立/v 的/ude1 照金/nz 陕甘/n 边区/s [革命/vn 根据地/n]/nz ，/w 也/d 成/v 了/ule 我国/n [北方/s 地区/n]/nz 第一个/mq 山区/n [革命/vn 根据地/n]/nz 。/w 
1934年11月/t ，/w 陕甘/n 边区/s [苏维埃/nsf 政府/nis]/nt 在/p 南梁/nz 成立/vi ，/w 年仅/nz [21/m 岁/qt]/mq 的/ude1 习仲勋/nr 当选/v [苏维埃/nsf 政府/nis]/nt 主席/nnt 。/w 1935年/t ，/w 毛泽东/nr 带领/v 红军/nnd 经过/p 长征/n 到达/v 陕北/ns ，/w 第一次/mq 见到/v 习仲勋/nr 就/d 十分/d 惊讶/a ：/w “/w 你/rr 这个/rz 主席/nnt 原来/d 这么/rz 年轻/a 。/w ”/w 
1936年8月/t ，/w 习仲勋/nr 受/v 中共中央/nt 委派/v 赴/v 关中/ns ，/w 守卫/v [陕甘宁/n 边区/s]/nz 南大门/nz ，/w 长达/v 6年/t 时间/n 。/w 1943年1月/t ，/w 毛泽东/nr 亲笔/d 为/p 他/rr 书写/v “/w 党/n 的/ude1 利益/n 在/p 第一位/mq ”/w 题词/n ，/w 予以/vx 表彰/vn 。/w 
抗战/vi 胜利/vn 后/f ，/w 习仲勋/nr 历任/v [中共中央/nt 西北/ns 局/n]/nt 书记/nnt 、/w [陕甘宁/n 晋绥/n 联防/vn 军/n]/nz 政治委员/nnt 、/w 陕甘宁/n 野战/b 集团军/nis 政治委员/nnt 、/w [西北/ns 野战军/n]/nz [副/b 政治委员/nnt]/nnt ，/w 长期/d 主持/v 西北/ns 局/n 工作/vn 。/w 
新中国/nz 成立/vi 后/f ，/w 习仲勋/nr 出任/v [中央/n 人民政府/nis]/nt 委员/nnt ，/w [中国/ns 人民/n 革命/vn 军事/n 委员会/nis]/nt 委员/nnt ，/w [中共中央/nt 西北/ns 局/n]/nt 第二/m 书记/nnt ，/w [西北/ns 军政/n 委员会/nis]/nt 副主席/nnt 、/w 代/q 主席/nnt ，/w [西北/ns 行政/n 委员会/nis]/nt 副主席/nnt ，/w [第一/m 野战军/n]/nz 暨/cc [西北/ns 军区/nis]/nt 政治委员/nnt ，/w 长期/d 主持/v 西北/ns 党/n 、/w 政/ng 、/w 军/n 全面/ad 工作/vn 。/w 
1952年9月/t ，/w 习仲勋/nr 调任/v [中共中央/nt 宣传部/nis]/nt 部长/nnt 兼/v 政务院/nis 文化教育/n 委员会/nis 副主任/nnt 、/w 党组/nis 书记/nnt 。/w 他/rr 主持/v 制定/vn “/w 整顿/v 提高/vn 、/w 重点/n 发展/vn 、/w [提高/v 质量/n]/nz 、/w 稳步前进/vl ”/w 的/ude1 [16/m 字/n]/mq 方针/n ，/w 指导/vn 了/ule 建国/vi 初期/f 的/ude1 文教/n 工作/vn 。/w 1953年9月/t 后/f ，/w 历任/v 政务院/nis 秘书长/nnt 、/w 国务院/nt 秘书长/nnt 。/w 1956年9月/t ，/w 在/p 党/n 的/ude1 [第八/m 次/qv]/mq [全国/n 代表大会/n]/nis 上/f 当选/v 为/p 中央委员/nnt 。/w 1959年4月/t 任/v 国务院/nt 副总理/nnt 兼/v 秘书长/nnt ，/w 负责/v 国务院/nt 常务/b 工作/vn 。/w 他/rr 在/p 国务院/nt 协助/v [周恩来/nr 总理/nnt]/nz 工作/vn 长达/v 10年/t ，/w 受到/v [周恩来/nr 总理/nnt]/nz 的/ude1 高度/d 称赞/v ，/w 被/pbei 誉为/v 国务院/nt 的/ude1 “/w 大/a 总管/nnt ”/w 。/w 
毛泽东/nr 一生/n 最/d 险/ng 时刻/n ：/w 被/pbei 数/n 把/pba 刺刀/n 逼住/nz 险遭/nz 杀/v 
中纪委/nt “/w 打虎/v ”/w 80年/t :/w 朱德/nr 是/vshi [第一/m 任/v]/mq 中纪委/nt 书记/nnt 
日/b [美女/n 间谍/nnt]/nz “/w 肉弹/n ”/w 击/vg 晕/vi 民国/n 高官/nnt 们/k （/w 图/n ）/w 
林伯渠/nr 妻子/n 出身/v 上层/f 揭发/v 江青/nr 上海/ns 风流/a 事/n 自杀/vi 
揭秘/v ：/w 毛泽东/nr 去世/vi 当天/t 仍/d 在/p 阅读/v 的/ude1 是/vshi 什么/ry 书/n ？/w 
江青/nr 法庭/nis 语/ng 出/vf 惊人/a ：/w “/w 你/rr 办事/vn ，/w 我/rr 放心/v ”/w 非/b 全文/n 
[十大/mq 元帅/nnt]/nz 情缘/n :/w 叶剑英/nr 与/cc [6/m 位/q]/mq 妻子/n [3/m 个/q]/mq 红颜/n 的/ude1 感情/n 经历/n 
[西安/ns 事变/n]/nz 后/f 蒋介石/nr 曾/d 欲/d 提/v 毛泽东/nr 为/p 接班人/n ？/w 
图/n 揭江青/nr 震愕/nz 世人/n 的/ude1 风流韵事/nz 
习近平/nr 曾/d 用/p 旧衣/nz 拼成/v 褥子/n 布料/n 
江青/nr 的/ude1 另一面/mq ：/w 迷恋/v 摄影/vn 悟性/n 很高/d 
知情人/n 披露/v 江青/nr 真实/a 死因/n ：/w 并非/v 上吊/vi 自杀/vi 
林彪/nr 一生/n 的/ude1 [五/m 次/qv]/mq 婚恋/n 
《/w 渗透/v 》/w 落幕/vi 揭秘/v 红色/n 女间谍/nz 的/ude1 [真实/a 人生/n]/nz 
浙江/ns 发现/v 古墓/n 群/ng 当地/s 人称/n 是/vshi 吕洞宾/nr 父兄/n 长眠/vi 之/uzhi 地/ude2 
揭秘/v 白崇禧/nr ：/w 他/rr 没有/v 选择/vn 毛/n ，/w 也/d 没有/v 选择/vn 蒋/nz （/w 组/n 图/n ）/w 
