昨日/t 晚/tg ，/w [中国科学院/nt 昆明/ns 动物/n 研究所/nis]/nt 通报/v ，/w 该/rz 所/usuo 副所长/nnt 王文/nr 13日/t 被/pbei 正式/ad 宣布/v 免职/vn 。/w 该/rz 通报/v 未/d 提供/v 免职/vn 原因/n 。/w 王文/nr 近日/t 被/pbei 网络/n 曝/vg 出/vf 性丑闻/nz 信息/n ，/w 并/cc 有/vyou 不/d 雅/ag 视频/n 、/w 图片/n 流出/v 。/w 
据/p 通报/v ，/w 1月9日/t ，/w 中科院/n 正式/ad 发文/vi ，/w 免去/v 王文/nr [中科院/n 昆明/ns 动物/n 研究所/nis]/nt 副所长/nnt 、/w 纪委/nnt 书记/nnt 职务/n 。/w 1月13日/t ，/w [中科院/n 昆明/ns 分院/nis 党组/nis]/nt 到/v [中科院/n 昆明/ns 动物/n 研究所/nis]/nt 正式/ad 宣布/v 王文/nr 免职/vi 通知/n 。/w 但/c 该/rz 通报/v 中/f 未/d 提及/v 王文/nr 被免职/nz 的/ude1 原因/n 。/w 
近日/t ，/w 多/a 则/d 网/n 帖/ng 曝/vg 出/vf ：/w “/w 王文/nr 利用/v 受害人/n 崇拜/v 科学家/nnt 的/ude1 盲从/v 心理/n 和/cc 他/rr 是/vshi 领导/n 的/ude1 职权/n 优势/n ，/w 利用/v 受害人/n 去/vf [昆明/ns 动物/n 所/usuo]/nt 应聘/vi 为/p 获得/v [工作/vn 岗位/n]/nz 之/uzhi 迫切/ad 心情/n ，/w 长期/d 与/cc 受害人/n 保持/v [情人/n 关系/n]/nz ，/w 并/cc 对/p 受害人/n 施/v 以/p 暴力/n ，/w 侮辱/v 、/w 陷害/v 受害人/n 。/w ”/w 
网/n 帖/ng 中/f 附带/v 着/uzhe 一段/mq 宾馆/nis 房间/n 内/f 的/ude1 不/d 雅/ag 视频/n 与/cc 数/n 张/q 不/d 雅/ag 照片/n ，/w 发帖/vi 人/n 还/d 张贴/v 出/vf 一张/mq 显示/v 着/uzhe 对方/n [手机/n 号码/n]/nz 的/ude1 [手机/n 短信/n]/nz 截图/vn ，/w 内容/n 为/p 开房/v 经过/p 。/w 同时/c ，/w 发帖/vi 人/n 还/d 提供/v 了/ule 数/n 张开/v 房/n 发票/n 的/ude1 照片/n 。/w （/w 记者/nnt 何春好/nr ）/w 
