建议/n 地铁/n [1/m 号/q]/mq 线/n 延至/v 咸阳/ns 市区/s 
西安/ns 已有/v 两条/mq 地铁/n 线路/n 通车/vi ，/w 居民/n 出行/vi 更/d 便捷/a 。/w 省政协/n 委员/nnt 赵林海/nr 呼吁/v ，/w 应/v 将/d [西安/ns 地铁/n]/nz [1/m 号/q]/mq 线/n 延长/v 至/p 咸阳/ns 市内/s 。/w 赵林海/nr 说/v ，/w 西安/ns 要/v 进一步/d 提升/v 城市/n 品位/n ，/w 扩大/v 城市/n 发展/v 空间/n ，/w 构建/v 方便/a 、/w 快捷/z 的/ude1 城市/n 
轨道/n 客运/n 体系/n ，/w 应当/v 以/p 建设/vn 大/a 西安/ns 的/ude1 战略/n 眼光/n ，/w 做好/v [西安/ns 地铁/n]/nz [1/m 号/q]/mq 线/n 西延/nz 工作/vn ，/w 带动/v 、/w 引领/v 和/cc 提升/v [西咸/nz 新区/n]/nz 城市/n 客运/n 发展/v 规划/n 。/w 
他/rr 建议/n 将/d 地铁/n [1/m 号/q]/mq 线/n 向/p 西/f 延伸/v 至/p 咸阳/ns 市区/s ，/w 方便/a 西咸/nz 两地/n 居民/n 出行/vi 。/w 西安/ns 、/w 咸阳/ns 两地/n 要/v 加强/vn 沟通/v 配合/vn ，/w 着力/vd 解决/v [1/m 号/q]/mq 线/n 西延/nz 面临/v 的/ude1 各种/rz 问题/n ，/w 尽快/d 达成/v 统一/vn 意见/n 。/w （/w 记者/nnt 周艳涛/nr 郭晓蓉/nr ）/w 
广场舞/nz [噪音/n 扰民/v]/nz 能否/v 限制/vn 音量/n 
近来/d ，/w 广场舞/nz 扰民/v 问题/n 屡屡/d 成为/v 焦点/n ，/w 外地/s 曾/d 发生/v 向/p 跳舞/vi 的/ude1 大妈/n “/w 泼/v 粪/n ”/w 、/w 扔/v “/w 水/n 弹/v ”/w 、/w 用/p 双筒/nz 猎枪/n 朝天/nz 鸣枪/vi 等/udeng [过激/vn 行为/n]/nz 。/w 
省政协/n 委员/nnt 张承祖/nr 说/v ，/w 在/p 公共场所/n 及/cc 公园/n 制造/v 噪音/n 不仅/c 不/d 文明/n ，/w 还是/c 一种/mq [违法/vn 行为/n]/nz ，/w 但/c 现在/t 广场舞/nz 噪音/n 该/rz 哪个/ry 部门/n 监管/vn ，/w 不是/c 很/d 明确/a 。/w 建议/n 政府部门/n 依据/n 《/w [中华人民共和国/ns 环境/n 噪声/n 污染/vn 防治/vn 法/n]/nz 》/w ，/w 制定/v [相关/vn 规定/n]/nz 和/cc 处罚/v 条例/n ，/w 禁止/v 在/p 城市/n 公共场所/n 、/w 公园/n 内/f 使用/v 扩音/n 设备/n 或/c 限制/v 电子/n 扩音/n 设备/n 音量/n 。/w 同时/c ，/w 明确/a 政府/nis [相关/vn 部门/n]/nz 对/p 公共场所/n 、/w 公园/n [噪声/n 污染/vn]/nz 的/ude1 具体/a 管理/v 职责/n ，/w 并/cc 向/p 社会/n 公布/v ，/w 接受/v 群众/n 对/p [噪声/n 污染/vn]/nz 的/ude1 投诉/vn ，/w 负责/v 对/p [环境/n 噪声/n 污染/vn]/nz 防治/vn 实施/v 统一/vn 监督/vn 和/cc 管理/vn 。/w （/w 记者/nnt 周艳涛/nr 郭晓蓉/nr ）/w 
建议/n 加强/v 对/p 基层/n 公务员/nnt 的/ude1 考核/vn 
“/w 为什么/ryv [咱/rr 老百姓/n]/nz 办事/vn 常/d 遇到/v 脸/n 难看/a 、/w 门/n 难/a 进/vf ？/w ”/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w 西安/ns 代表团/n 分组/vn 讨论/v 会上/n ，/w 省/n 人大代表/nnt 、/w [西安/ns 思源/nz 学院/nis]/ntu 董事长/nnt 周延波/nr 的/ude1 [这个/rz 问题/n]/nz 引起/v 在座/vi 代表/nnt 们/k 的/ude1 沉思/vn ，/w “/w 我/rr 认为/v 这/rzv 和/cc [考核/vn 制度/n]/nz 有/vyou 很大/d 关系/n ，/w 我省/n 有/vyou 很多/m 面向/v 领导干部/nnt 的/ude1 考核/vn 机制/n ，/w 但/c 面对/v 基层/n 公务员/nnt 的/ude1 考核/vn 还/d 不够/a 有力/a ，/w 所以/c 很多/m 公务员/nnt 干好/v 干/v 坏/a 结果/n 都/d 一个样/n 。/w ”/w 
周延波/nr 的/ude1 这/rzv 一/m 思考/vn ，/w 源于/v 去年/t 他/rr 在/p 自己/rr 学校/nis 所/usuo 作/v 的/ude1 一次/mq 考核/vn 改革/vn 。/w “/w 我省/n 建立/v 了/ule 年度/n [目标/n 责任/n 考核/vn 机制/n]/nz ，/w 主要/b 是/vshi 针对/p 考核/v 领导班子/n 和/cc 一把手/nnt 。/w 而/cc 对于/p 普通/a 公务员/nnt ，/w 各/rz 单位/n 也/d 有/vyou 专门/d 的/ude1 [考核/vn 制度/n]/nz ，/w 但是/c 考核/v 结果/n 优良/z 还是/c 较差/d ，/w 并不/d 影响/vn 到/v 其/rz [工资/n 水平/n]/nz ，/w 也/d 不会/v 动摇/vn 其/rz 岗位/n 。/w ”/w 周延波/nr 说/v ，/w 这样/rzv ，/w 公务员/nnt 群体/n 中/f 有/vyou [很多/m 人/n]/mq 慢慢/d 懈怠/a 下来/vf ，/w 尤其/d 一些/mq 窗口/s 部门/n ，/w 虽然/c 也/d 有/vyou 电子/n 评价/v 系统/n ，/w 但/c 排名/vi 较差/d 的/ude1 公务员/nnt 未必/d 受/v 处罚/vn 。/w 周延波/nr 建议/n 我省/n [建立/v 健全/v]/nz 对/p 各/rz 部门/n 、/w 各/rz [工作/vn 岗位/n]/nz 的/ude1 考核/vn 、/w 奖惩/n 、/w 淘汰/v 机制/n ，/w 让/v 公务员/nnt 在/p 考核/v 机制/n 中/f 不/d 敢/v ，/w 也/d 不能/v 懈怠/a 。/w （/w 记者/nnt 陈琳/nr ）/w 
“/w [延迟/v 退休/v]/nz 从/p 女/b 知识分子/nnd 开始/v ”/w 
省政协/n 委员/nnt 曾敏/nr 建议/n ，/w 在/p 女/b 知识分子/nnd 中/f 率先/d [延迟/v 退休/v]/nz 。/w 按照/p 我国/n 现行/b [管理/vn 体制/n]/nz ，/w 一般/ad 男/b 职工/nnt 年/qt 满/a [60/m 周岁/q]/mq 、/w 女干部/nz 年/qt 满/a [55/m 周岁/q]/mq 、/w 女职工/nz 年/qt 满/a [50/m 周岁/q]/mq 即可/v 办理/vn 退休/v 手续/n 。/w 
曾敏/nr 说/v ，/w 女/b 高级/a 知识分子/nnd 许多/mq 都/d 是/vshi 硕士/nnt 、/w 博士/nnt 毕业/v ，/w [55/m 岁/qt]/mq 正是/v [经验/n 丰富/a]/nz 、/w 年富力强/vl 的/ude1 时候/n ，/w 这时候/rzt 退休/v 实在/d 可惜/v 。/w 此外/c ，/w 与/cc 男/b 知识分子/nnd 相比/vi ，/w 她们/rr 工作/vn 升迁/vn 的/ude1 机会/n 少/a ，/w 另外/c 因为/c 直接/ad 读/v 研/v ，/w 上学/vi 期间/f 工龄/n 不算/v ，/w 如果/c [55/m 岁/qt]/mq 就/d 退休/v ，/w 退休/v 时/ng 工龄/n 都/d 不满/an 30年/t ，/w 直接影响/v 退休/vn 后/f 的/ude1 收入/n 。/w 建议/n 从/p 女/b 高级/a 知识分子/nnd 开始/v ，/w 率先/d [延迟/v 退休/v]/nz ，/w 允许/v 她们/rr 根据/p 自己/rr 的/ude1 情况/n ，/w 选择/v [55/m 岁/qt]/mq ~/w [60/m 岁/qt]/mq 的/ude1 [退休/v 年龄/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 周艳涛/nr 郭晓蓉/nr ）/w 
原/b 标题/n ：/w 两会/n 声音/n 
