在/p 有关/v 抗美援朝/n 志愿军/n 的/ude1 指挥员/nnt 人选/n 问题/n 上/f ，/w 一般/ad 认为/v 是/vshi 毛泽东/nr 首选/v 林彪/nr 。/w 军史/nz 学者/nnt 张雄文/nr 却/d 认为/v ，/w 志愿军/n 赴/v 朝前/nz ，/w 先是/d 调动/v 各路/r 野战军/n 兵团/nis 组成/v [东北/ns 边防军/n]/nz ，/w 毛泽东/nr 准备/v 选/vn 粟裕/nr 为/p 司令员/nnt ，/w 但/c 因/p 粟裕/nr 头/n 伤/v 发作/vn ，/w 不得不/d 再选/nz 林彪/nr 。/w 林彪/nr 也/d 因/p 养病/vi 未能/v 赴任/vi ，/w 最后/f 毛泽东/nr 说/v ：/w “/w 还是/c 请/v 彭/nz 老总/nnt 出马/vi 。/w ”/w 是/vshi 什么/ry 原因/n 使/v 毛泽东/nr 首选/v 粟裕/nr ？/w 
[普遍/ad 认为/v]/nz 林彪/nr 是/vshi 入朝/vi 部队/nis 第一/m 人选/n 
粟裕/nr 和/cc 林彪/nr ，/w [一/d 为/p]/mq 南线/nz 爱将/n ，/w [一/d 为/p]/mq 北/f 线/n 爱将/n ，/w 两人/mq 毛泽东/nr 都/d 曾/d 破例/vd 亲自/d 出门/vi 迎接/v 过/uguo ，/w 却/d 为何/ryv 首选/v 粟裕/nr ？/w 
一/m 、/w 林彪/nr 指挥/v 的/ude1 四野/n 是/vshi 全国/n 兵员/nnd 数量/n 最大/gm 的/ude1 野战军/n ，/w 一旦/d [中国/ns 军队/n]/nt 出国/vi 作战/vi ，/w 四野/n 派出/v 的/ude1 兵员/nnd 必将/d 多于/v 其他/rzv 野战军/n ；/w [东北/ns 边防军/n]/nz 所属/n [第/m 一批/mq]/mq 部队/nis 第13/m 兵团/nis 以及/cc [第/m 42/m 军/n]/mq 为/p 原/b 四野/n 部队/nis 。/w 由/p 林彪/nr 指挥/v ，/w 在/p 人事/n 上/f 比/p 粟裕/nr 有/vyou 优势/n 。/w 尤其/d 是/vshi 在/p 战争/n 之/uzhi 初/f ，/w [东北/ns 边防军/n]/nz 第二个/mq 兵团/nis 三野/n 第9/m 兵团/nis 还/d 没有/v 出国/vn 的/ude1 情况下/nz ，/w 这种/r 优势/n 更为/d 明显/a 。/w 
二/m 、/w 朝鲜/nsf 北部/f 所在/n 纬度/n 以及/cc 气候/n 、/w 地形/n 、/w 民情/n 风俗/n 与/cc 东北/ns 大体/d 相似/a ，/w 而/cc 林彪/nr 曾经/d 指挥/v [东北/ns 野战军/n]/nz 在/p 东北/ns 征战/vi 三年/t 。/w 粟裕/nr 则/d 长期/d 征战/vi 在/p 华东/ns 、/w 中原/ns ，/w 这些/rz 地区/n 与/cc 朝鲜/nsf 各/rz 方面/n 的/ude1 [自然/n 条件/n]/nz 差别/n 较大/d 。/w 因而/c 林彪/nr 比/p 粟裕/nr 更/d 能/v 在/p 较短/d 时间/n 内/f 适应/v 朝鲜/nsf 战场/n 。/w 
三/m 、/w 萧劲光/nr 是/vshi 新/a 上任/vi 的/ude1 海军/nnd 司令员/nnt ，/w 正/d 忙于/v 组建/vn 海军/nnd 机关/n 及/cc 建设/vn 一支/mq 急需/v 的/ude1 海上/s 国防/n 力量/n ，/w 让/v 他/rr 放下/v 手中/s 繁重/a 的/ude1 工作/vn ，/w 离开/v [海军/nnd 司令部/nnt]/nt 出任/v [东北/ns 边防军/n]/nz [副/b 司令员/nnt]/nnt ，/w 最主要/nz 的/ude1 原因/n 是/vshi 军委/nis 在/p 考虑/v 为/p 粟裕/nr 配备/v 最/d 恰当/a 的/ude1 副手/nnt 。/w 如果/c 林彪/nr 挂帅/vi 去/vf 朝鲜/nsf ，/w 那么/c 军委/nis 也/d 就/d [没有/v 必要/a]/nz 让/v 萧劲光/nr 离开/v 海军/nnd 了/ule 。/w 
但是/c 毛泽东/nr 首先/d 选择/v 粟裕/nr ，/w 除/p 考虑/v 上述/b 因素/n 之外/f ，/w 更/d 主要/b 的/ude1 还是/c 考虑到/v 粟裕/nr 在/p 解放战争/n 中/f 的/ude1 军事/n 表现/v 更为/d 独特/a 一些/mq 。/w 
粟裕/nr 在/p 解放战争/n 中/f 的/ude1 表现/vn 远胜/nz 林彪/nr 
林彪/nr 于/p 1946年11月/t 指挥/v [新开岭/nz 战役/n]/nz ，/w 取得/v [东北/ns 民主/a 联军/n]/nz 第一次/mq 歼灭/v 国民党/n 军/n 一个/mq 师/ng (/w 相当于/v 关内/s 的/ude1 旅/vg )/w 的/ude1 重大/a 胜利/vn ，/w 歼灭/v [第/m 25/m 师/ng]/mq 6200余人/m ，/w 而/cc 此前/t 两个月/mq ，/w 粟裕/nr 率/v [华中/ns 野战军/n]/nz 已/d 进行/vn [七/m 战/vg 七/m 捷/ag]/nz ，/w 歼灭/v 国民党/n 军/n 53000余人/m ，/w 约/d 相当于/v [9/m 个/q]/mq [25/m 师/ng]/mq 。/w 1个月/t 后/f ，/w 粟裕/nr 则/d 指挥/v [宿/vg 北/f 战役/n]/nz 一战/n 全歼/v 国民党/n 军/n [3/m 个/q]/mq 旅/vg ，/w 相当于/v [3/m 个/q]/mq [25/m 师/ng]/mq 。/w 
1947年1月/t ，/w 林彪/nr 指挥/v [东北/ns 民主/a 联军/n]/nz (/w 总/b 兵力/n [36/m 万/d 人/n]/mq )/w [12/m 个/q]/mq 师/ng ，/w 进行/vn “/w 一下/mq 江南/nz ”/w 作战/vi ，/w 共/d 歼灭/v 国民党/n 军/n [5000/m 人/n]/mq ，/w [同一/b 时间/n]/nz ，/w 粟裕/nr 指挥/v [华东/ns 野战军/n]/nt (/w 总/b 兵力/n 约/d [27/m ./w 5/m 万/d 人/n]/mq )/w 约/d [8/m 个/q]/mq 师/ng 进行/vn [鲁南/s 战役/n]/nz ，/w 全歼/v 国民党/n 军/n [2/m 个/q]/mq 整编师/nz 和/cc 一个/mq 快速/d 纵队/nis 共/d 5.3万余人/m 。/w 毛泽东/nr 于/p 1947年1月11日/t 致电/v 林彪/nr 等/udeng ，/w 要求/n 他/rr 平均/a 每个/r 月/n 歼灭/v 国民党/n 军/n [1/m 个/q]/mq 师/ng ，/w 电报/n 称/v :/w “/w 平均/a 每月/r 歼敌/v [1/m 个/q]/mq 师/ng (/w 相当于/v 关内/s 的/ude1 旅/vg )/w ，/w 一年/mq 歼敌/v [12/m 个/q]/mq 师/ng 以上/f ，/w 就/d 可/v 使/v 自己/rr 转入/v 有利/a 地位/n 。/w ”/w 
而/cc 约/d 5个月/t 前/f ，/w 毛泽东/nr 已经/d 在/p 要求/n 仅/d 指挥/v [华中/ns 野战军/n]/nz 3万/m 人马/n 的/ude1 粟裕/nr 一个/mq 月/n 内/f 歼灭/v 敌人/n [二/m 三/m 个/q]/mq 旅/vg 了/ule 。/w 他/rr 于/p 1946年8月15日/t 致电/v 粟裕/nr 等/udeng :/w “/w 如/v 你们/rr 能/v 在/p 今后/t 一个/mq 月/n 内/f 再/d 打/v [二/m 三/m 个/q]/mq 胜仗/n ，/w 继续/v 歼敌/v [二/m 三/m 个/q]/mq 旅/vg ，/w 则/d 对/p 整个/b 局势/n 助益/nz 极大/a 。/w ”/w 而且/c ，/w 粟裕/nr 的/ude1 这个/rz 任务/n 早/a 在/p [七/m 战/vg 七/m 捷/ag]/nz 中/f 即/v [超额/vd 完成/v]/nz 了/ule 。/w 
林彪/nr 指挥/v [东北/ns 民主/a 联军/n]/nz 于/p 1947年5月/t 至/p 7月/t 发起/v 夏季/t 攻势/n ，/w 历时/vi [50/m 天/qt]/mq ，/w 歼灭/v 国民党/n 正规军/n [4/m 个/q]/mq 师/ng ，/w 连同/p [非/b 正规军/n]/nz 共/d 约/d 8万余人/m 。/w 而/cc 三个月/t 前/f ，/w 粟裕/nr 指挥/v [华东/ns 野战军/n]/nt 于/p 1947年2月20日/t 至/p 23日/t ，/w 历时/vi 仅/d [三/m 天/qt]/mq ，/w 即/v 在/p [莱芜/ns 战役/n]/nz 中/f 歼灭/v 国民党/n 军/n 主力/nnt 5.6万余人/m 。/w 1947年5月13日/t 至/p 16日/t ，/w 又/d 用/p [三/m 天/qt]/mq 时间/n 进行/vn [孟良崮/ns 战役/n]/nz ，/w 歼灭/v 蒋介石/nr “/w 五大/n 主力/nnt ”/w 之/uzhi 首/q 整编/v [74/m 师/ng]/mq [3/m ./w 26/m 万/d 人/n]/mq 。/w 此/rzs 两/m 役/ng 合计/v 时间/n 为/p [6/m 天/qt]/mq ，/w 共/d 歼灭/v 国民党/n 军/n 8.8万余人/m 。/w 
解放战争/n 第一年/t ，/w 林彪/nr 指挥/v [东北/ns 民主/a 联军/n]/nz 共/d 歼灭/v 国民党/n 军/n [17/m ./w 5/m 万/d 人/n]/mq ，/w 而/cc 华东/ns 战区/n 歼灭/v 国民党/n 军/n 高达/v [43/m ./w 4/m 万/d 人/n]/mq 。/w 
栗裕/nr 发起/v [豫东/ns 战役/n]/nz ，/w 改变/v 了/ule 中原/ns 战局/n 
1948年/t 春/tg ，/w 由于/p [东北/ns 野战军/n]/nz 副政委/nnt 罗荣桓/nr 组建/v 二线/n 兵团/nis ，/w 将/d 新兵/n 源源不断/vl 地/ude2 送往/v 前线/s ，/w [东北/ns 民主/a 联军/n]/nz 总/b 兵力/n 达到/v [100/m 多/a 万/d 人/n]/mq ，/w 其中/rz 野战军/n [70/m 多/a 万/d 人/n]/mq ，/w 而/cc 东北/ns 国民党/n 军/n 为/p [50/m 万/d 人/n]/mq ，/w 被/pbei 分割/v 在/p 长春/ns 、/w 沈阳/ns 、/w 锦州/ns [三/m 个/q]/mq 互不/d 相连/vi 的/ude1 地区/n 内/f ，/w 解放军/nnd 在/p 兵员/nnd 数量/n 上/f 已/d 占/v [绝对/d 优势/n]/nz 。/w 3月/t 上旬/t ，/w 林彪/nr 指挥/v 部队/nis 将/d 长春/ns 10万/m 国民党/n 军/n 围困/v 起来/vf ，/w 守军/n 内/f 无/v 粮草/n ，/w 外/f 无/v 援兵/n ，/w 士气/n 低落/an 。/w 
4月/t 中旬/t ，/w 林彪/nr 在/p 哈尔滨/ns 主持/v 东北局/n 会议/n ，/w 讨论/v 今后/t 作战/vi 问题/n 。/w 并/cc 于/p 4月18日/t 将/d 结果/n 报告/n 毛泽东/nr 等/udeng ，/w 认为/v “/w 对/p 作战/vi 的/ude1 根本/a 意见/n ”/w 是/vshi 打/v 长春/ns ，/w 计划/n 从/p 5月/t 中旬/t 开始/v ，/w 采取/v [攻城/vi 打援/nz]/nz 手段/n ，/w 进行/vn [长春/ns 战役/n]/nz ，/w 先/d 扫清/v 长春/ns 外围/f 之/uzhi 敌/vg ，/w “/w 进行/vn 攻城/vi 作业/vn 和/cc 各种/rz 攻城/vi 准备/v ”/w ，/w “/w 极力/d 吸引/v 沈阳/ns 敌人/n 北上/vi 增援/v 。/w 如/v 敌/vg 增援/v ，/w 则/d 主力/nnt 南下/vn ，/w 在/p [四/m 平/v]/mq 附近/f 野战/b 中/f 展开/v 大规模/b 的/ude1 反击/vn ，/w 歼灭/v 敌人/n ；/w 如/v 敌/vg 不/d 增援/v ，/w 则/d 我军/n 即/v 对/p 长春/ns 发动/v 全面/ad 总攻/vn ，/w 计划/n 在/p 十天/mq 半月/t 左右/f 的/ude1 时间/n 内/f 全部/m 结束/v 战斗/vn 。/w ”/w 
但/c [东北/ns 野战军/n]/nz 于/p 5月/t 外围战/nz 失利/vi 后/f ，/w 林彪/nr 认为/v ，/w 长春/ns 守军/n 的/ude1 战斗力/n 和/cc 防御/v 攻势/n ，/w 都/d 比/p 原来/d 估计/v 的/ude1 要强/a ，/w 夺取/v 条件/n 还/d 不/d 成熟/a 。/w 最/d 可行/a 的/ude1 是/vshi “/w 对/p 长春/ns 采取/v 较长/d 的/ude1 围城打援/nz 然后/c 攻城/vi 的/ude1 办法/n 。/w 时间/n 准备/v 两个月/mq 到/v 四个月/t …/w …/w ”/w 。/w 毛泽东/nr 于/p 6月7日/t 复电/nz 基本/a 同意/v 林彪/nr 的/ude1 方案/n ，/w 并/cc 要求/n “/w 精心/ad 组织/n 这次/r 战役/n ”/w 。/w 
但/c 到/v 9月12日/t ，/w 长春/ns 被/pbei 围困/v 了/ule 半年/mq 后/f 依然/d 没有/v 攻/vn 下来/vf 。/w 出现/v 了/ule [东北/ns 野战军/n]/nz 70余万/m 大军/n 被/pbei 10万/m 国民党/n 军/n 牵制/v 于长春/nr 地区/n ，/w 同/p 守军/n 对峙/vi 的/ude1 僵局/n 。/w 蒋介石/nr 用/p 一座/mq 孤城/n “/w 钳制/v 共军/nz 大批/m 主力/nnt 南下/vn ”/w 的/ude1 企图/vn 竟/d 得以/v 实现/vn 。/w 
此/rzs 一/m 阶段/n ，/w 关内/s 各/rz 战场/n 上/f 的/ude1 野战军/n 在/p 处于/v 兵力/n 劣势/n 情况下/nz ，/w 频频/d 主动/ad 反击/v 国民党/n 军/n 。/w 粟裕/nr 向/p 军委/nis 建议/n 集中/v 主力/nnt 在/p 江北/s 打/v 大/a 歼灭战/n 。/w 在/p 敌强我弱/vl 的/ude1 情况下/nz ，/w 率/v [华东/ns 野战军/n]/nt 10万余人/m 于/p 1948年6月/t 至/p 7月/t 发起/v [豫东/ns 战役/n]/nz ，/w 歼灭/v 国民党/n 军/n 近/a [10/m 万/d 人/n]/mq ，/w 改变/v 了/ule 中原/ns 战局/n 。/w 林彪/nr 闻讯/vi 后/f ，/w 说/v :/w “/w 取胜/vi 把握/v 至多/d [五/m 成/v]/mq ，/w 在/p 这么/rz 困难/an 的/ude1 条件/n 下/f ，/w 打/v 了/ule 这么/rz 大/a 的/ude1 胜仗/n ，/w 不简单/v 。/w ”/w 
9月/t ，/w 粟裕/nr 又/d 率/v [华东/ns 野战军/n]/nt 全军/n [32/m 万/d 人/n]/mq 发起/v [济南/ns 战役/n]/nz ，/w 攻克/v 国民党/n 重兵/n 把守/v 、/w 坚固/a 设防/vn 的/ude1 山东/ns 省会/n 济南/ns 城/n ，/w 歼灭/v 国民党/n 军/n [10/m ./w 4/m 万/d 人/n]/mq 。/w [济南/ns 战役/n]/nz 以前/f ，/w 美国/nsf 舆论界/n 说/v ，/w “/w 共产党/nis 的/ude1 [军事/n 力量/n]/nz 尚未/d 达到/v 夺取/v 国民党/n 任何/rz 一个/mq 防守/vn 较强/d 的/ude1 [城市/n 中心/nis]/nz 的/ude1 程度/n ”/w 。/w 现在/t ，/w 他们/rr 说/v :/w “/w [自/p 今/tg 而/cc 后/f]/nz ，/w 共产党/nis 要/v 到/v 何处/rys ，/w 就/d 到/v 何处/rys ，/w 要/v 攻/vn 何/ry 城/n ，/w 就/d 攻/v 何/ry 城/n ，/w 再/d 没有/v 什么/ry 阻挡/v 了/ule 。/w ”/w 
直至/v 1948年10月19日/t ，/w 弹尽粮绝/vl 、/w 突围/vi 无望/vi 的/ude1 长春/ns 守军/n 才/d 被迫/d 投诚/vi 。/w 至此/d ，/w 孤城/n 长春/ns 在/p 重重/z 包围/v 下/f 坚守/v 了/ule 7个月/t 。/w 
如/v 按/p 林彪/nr 的/ude1 打法/n ，/w 就/d 不会/v 有/vyou [辽沈/n 战役/n]/nz 
最/d 能/v 让/v 毛泽东/nr 下决心/vi 首选/v 粟裕/nr 的/ude1 原因/n ，/w 还/d 在于/v 林粟/nr [二/m 人/n]/mq 分别/d 在/p [辽沈/n 战役/n]/nz 和/cc [淮海/ns 战役/n]/nz 决战/vi 中/f 的/ude1 表现/vn 。/w 
[辽沈/n 战役/n]/nz 中/f ，/w 林彪/nr 指挥/v [东北/ns 野战军/n]/nz 以/p [70/m 余/ng 万/d 对/p]/mq 国民党/n 军/n 55万/m ，/w 在/p 兵力/n 上/f 占/v [绝对/d 优势/n]/nz ，/w 歼灭/v 国民党/n 军/n [47/m ./w 2/m 万/d 人/n]/mq 。/w 从/p 战役/n 的/ude1 设想/vn 到/v 战役/n 的/ude1 实施/vn ，/w 毛泽东/nr 一/m 开始/v 即/v 盯着/v 锦州/ns ，/w 以/p 关住/nz 东北/ns 的/ude1 陆上/s 大门/n ，/w 将/d 东北/ns 国民党/n 军/n 就地/d 歼灭/v 。/w 而/cc 林彪/nr 对/p 锦州/ns 这个/rz 战局/n 关键/n 的/ude1 认识/vn 是/vshi 比较/d 滞后/v 的/ude1 。/w 
早/a 在/p 1948年7月30日/t ，/w 毛泽东/nr 即/v 电示/nz 林彪/nr 攻占/v 锦州/ns ，/w 电报/n 说/v :/w “/w 关于/p 你们/rr 新的/a [作战/vi 计划/n]/nz ，/w 我们/rr 觉得/v 你们/rr 应当/v 首先/d 考虑/v 对/p 锦州/ns 、/w 唐山/ns 作战/vi ，/w 只要/c 有可能/nz 就/d 应/v 攻取/v 锦州/ns 、/w 唐山/ns 。/w ”/w 一个/mq 月/n 后/f ，/w 毛泽东/nr 又/d 指示/n 林彪/nr 确立/v 两个/mq “/w 决心/n ”/w ，/w 即/v “/w 确立/v 攻占/v 锦/ag (/w 州/n )/w 、/w 榆/ng (/w 关/n )/w (/w 山海关/ns )/w 、/w 唐/tg (/w 山/n )/w [三/m 点/qt]/mq 并/cc 全部/m 控制/vn 该/rz 线/n 的/ude1 决心/n ”/w ，/w “/w 确立/v 打/v 你们/rr 前所未有/vl 的/ude1 大/a 歼灭战/n 的/ude1 决心/n ”/w 。/w 
林彪/nr 则/d 在/p 攻打/v 锦州/ns 还是/c 攻打/v 长春/ns 问题/n 上/f 多次/mq 犹豫/a ，/w 毛泽东/nr 于/p 10月3日/t 连发/v [两/q 份/q]/mq 措辞/vi 严厉/a 的/ude1 电报/n 予以/vx 批评/vn ，/w 其中/rz 17时/t 电/n 称/v :/w “/w 在/p 五个月/t 前/f (/w 即/v 四/m 、/w 五月/t 间/f )/w ，/w 长春/ns 之/uzhi 敌/vg 本来/d 好/a 打/v ，/w 你们/rr 不/d 敢打/nz ；/w 在/p 两个月/mq 前/f (/w 即/v 七月/t 间/f )/w ，/w 长春/ns 之/uzhi 敌/vg 同样/d 好/a 打/v ，/w 你们/rr 又/d 不/d 敢打/nz 。/w 现在/t 攻/v 锦/ag 部署/vn 业已/d 完毕/vi ，/w 锦西/ns 、/w 滦县/ns 线/n 之/uzhi [第八/m 第九/m 两/q 军/n]/mq 亦/d 已/d 调走/nz ，/w 你们/rr 却/d 因/p 新/a 五军/nz 从/p 山海关/ns 、/w 九十五/m 师从/v 天津/ns 调/v 至/p 葫芦岛/ns 一项/mq 并不/d 很大/d 的/ude1 敌情/n 变化/vn ，/w 又/d 不/d 敢打/nz 锦州/ns ，/w 又/d 想/v 回去/v 打/v 长春/ns ，/w 我们/rr 认为/v 这/rzv 是/vshi 很/d 不/d 妥当/a 的/ude1 。/w ”/w 
10月4日/t ，/w 毛泽东/nr 又/d 致电/v 林彪/nr ：/w “/w 你们/rr 决定/v 以/p [4/m 纵/ng]/mq 和/cc [11/m 纵/ng]/mq [全部/m 及/cc]/mq 热河/ns 两个/mq 独立师/n 对付/v 锦西/ns 、/w 葫芦岛/ns 方面/n 之/uzhi 敌/vg ，/w 以/p 1/m 、/w 2/m 、/w 3/m 、/w 7/m 、/w 8/m 、/w [9/m 共/d]/mq [六/m 个/q]/mq 纵队/nis 攻/v 锦州/ns ，/w 以/p 5/m 、/w 6/m 、/w 10/m 、/w [12/m 共/d]/mq [四/m 个/q]/mq 纵队/nis 对付/v 沈阳/ns 援/vg 锦/ag 之/uzhi 敌/vg ，/w 以/p [九/b 个/q]/mq 独立师/n 对付/v 长春/ns 之/uzhi 敌/vg ，/w 这/rzv 是/vshi [完全/ad 正确/a]/nz 的/ude1 。/w 你们/rr 这样/rzv 做/v ，/w 方才/d 算是/v 把/pba 作战/vi 重点/n 放在/v 锦州/ns 、/w 锦西/ns 方面/n ，/w 纠正/v 了/ule 过去/vf 长时间/nz 内/f 南北/f 平分/v 兵力/n 没有/v 重点/n 的/ude1 错误/n (/w 回头/vi 打/v 长春/ns 那/rzv 更是/d 绝大/nz 的/ude1 错误/n 想法/n ，/w 因为/c 你们/rr 很快/d 就/d 放弃/v 了/ule 此项/r 想法/n ，/w 故/c 在/p 事实上/bl 未/d 生/v 影响/vn )/w 。/w 我们/rr 过去/vf 一个/mq 月/n 中/f 曾/d 有/vyou 多次/mq 电报/n 叫/vi 你们/rr 如此/rzv 做/v ，/w 你们/rr 到/v 现在/t 才/d 想通/nz 这/rzv 一/m 重要/a 点/qt ，/w 不是/c 平分/v 兵力/n ，/w 而是/c 以/p 主力/nnt 放在/v 两/m 锦/ag 方面/n 。/w 虽然/c 在/p 时间/n 上/f 应当/v 一/m 开始/v 就/d 如此/rzv 做/v ，/w 从/p 你们/rr 部队/nis 开始/v 行动/vn 起到/v 今天/t 差不多/al 已有/v 一个/mq 月/n 之/uzhi 久/a ，/w 你们/rr 才/d 把/pba 攻击/v 重点/n 问题/n 弄清楚/nz ，/w 重新/d 增加/v 两个/mq 纵队/nis 到/v 两/m 锦/ag 方面/n 去/vf ，/w 可能/v 对于/p 作战/vi 要/v 受/v 一些/mq 影响/vn (/w 是否/v 有/vyou 影响/vn 及/cc 影响/vn 之/uzhi 大小/n ，/w 要/v 看/v 作战/vn 结果/n [如何/ryv 才能/n]/nz 定/v )/w ，/w 但是/c 平分/v 兵力/n 的/ude1 错误/n 算是/v 纠正/vn 了/ule 。/w 从/p 这/rzv 件/q 事/n 你们/rr 应/v 取得/v 两个/mq 教训/n ：/w 第一个/mq 教训/n 是/vshi ，/w 你们/rr 的/ude1 指挥所/nis 应/v 先于/v 部队/nis 移动/vn 到达/v 所/usuo 欲/d 攻击/vn 的/ude1 方向/n 去/vf (/w 这/rzv 一点/mq 我们/rr 在/p 很早/d 就/d 向/p 你们/rr 指出/v 了/ule )/w ，/w 由于/p 你们/rr 没有/v 这样/rzv 做/v ，/w 致使/v 你们/rr 的/ude1 眼光/n 长期/d 受到限制/v ；/w 第二个/mq 教训/n 是/vshi ，/w 在/p 通常/d 的/ude1 情况下/nz 必须/d 集中/v 主力/nnt 攻击/vn 一点/mq ，/w 而/cc 不要/d 平分/v 兵力/n 。/w ”/w 
此/rzs 后/f ，/w 林彪/nr 才/d 率/v 军/n 于/p 10月5日/t 至/p 15日/t 攻克/v 锦州/ns 。/w [东北/ns 野战军/n]/nz 副政委/nnt 陈云/nr 在/p 1983年8月9日/t 的/ude1 一次/mq 谈话/vn 中/f 指出/v ：/w “/w 如果/c 按照/p 林彪/nr 的/ude1 打法/n ，/w 主力/nnt 围困/v 长春/ns 不得/vi 南下/vn ，/w 以后/f 占领/v 了/ule 义县/ns 又/d 不/d 打/v 锦州/ns ，/w 而/cc 要/v 回师/v 长春/ns ，/w 那/rzv 就/d 不会/v 有/vyou [辽沈/n 战役/n]/nz ，/w 东北/ns 的/ude1 胜利/vn 就/d 不/d 可能/v 来得/vi 这么/rz 大/a ，/w 这么/rz 快/a 。/w ”/w 
粟裕/nr 使/v [淮海/ns 战役/n]/nz 发展/vn 为/p 南线/nz 战略/n 大决战/nz 
[辽沈/n 战役/n]/nz 后期/f ，/w 毛泽东/nr [一再/d 强调/v]/nz 要求/n 林彪/nr 控制/v 营口/ns ，/w 但/c 林彪/nr 被/pbei 杜聿明/nr 的/ude1 “/w 声东击西/nz ”/w 之/uzhi 计/vi 所/usuo 迷惑/v ，/w 使/v 国民党/n 军/n 撤走/v 了/ule 万余人/m ，/w 显得/v 美中不足/bl ，/w 令/v 毛泽东/nr [感到/v 遗憾/a]/nz 。/w 
10月20日/t ，/w 林彪/nr 曾/d 命令/n 独立/a [2/m 师/ng]/mq 抢占/v 营口/ns ，/w 10月22日/t ，/w 因/p 廖耀湘/nr 兵团/nis 没有/v 向/p 营口/ns 退却/vi ，/w 又/d 传来/v 国民党/n [52/m 军/n]/mq 已/d 西/f 进/vf 的/ude1 不/d 确实/ad 的/ude1 消息/n ，/w 林彪/nr 认为/v 独/d [2/m 师/ng]/mq 已/d 没有/v 去/vf 营口/ns 的/ude1 必要/a ，/w 于是/cc 令/v 其/rz 即/v 速/ag 回/v 至/p 新/a 立/v 屯/ng 和/cc 半/m 拉门/nrf 之间/f ，/w 参加/v 围歼/vn 廖兵团/nr 的/ude1 决战/vn 。/w 辽阳/ns 国民党/n [52/m 军/n]/mq 即/v 于/p 24日/t 乘虚/nz 占领/v 营口/ns ，/w 控制/vn 了/ule 由/p 海上/s 南/b 逃/v 的/ude1 通道/n 。/w 
毛泽东/nr 再次/d 发/v 了/ule 脾气/n 。/w 上次/t 发火/vi 是/vshi 为/p 打/v 锦州/ns ，/w 关闭/v 陆上/s 大门/n 。/w 这次/r 发火/vi 是/vshi 为/p 控制/v 营口/ns ，/w 关闭/v 海上/s 大门/n 。/w 10月25日/t ，/w 毛泽东/nr 严厉批评/v 林彪/nr ：/w “/w 你们/rr 事先/d 完全/ad 不/d 估计/v 到/v 敌人/n 以/p 营口/ns 为/p 退路/n 之一/rz ，/w 在/p 我们/rr 数/n 电/n 指出/v 后/f ，/w 又/d 根据/p [五十/m 二/m 军/n]/mq 西/f 进/vf 的/ude1 不/d 确切/a 消息/n ，/w 忽视/v 对/p 营口/ns 的/ude1 控制/vn ，/w 致使/v [五十/m 二/m 军/n]/mq 部队/nis 于/p 二十四日/t 占领/v 营口/ns ，/w 是/vshi 一个/mq 不/d 小/a 的/ude1 失/v 着/uzhe 。/w ”/w 
毛泽东/nr 仍然/d 担心/v 国民党/n 军/n 全部/m 从/p 海上/s 逃走/v 。/w “/w 如果/c 敌人/n 结集/vi 一起/s 从/p 打/v 虎山/nz 向/p 东/f ，/w 正面/b 无/v 重兵/n 堵击/v ，/w 不能/v 收/v 夹击/vn 之/uzhi 效/ng ，/w 则/d 敌/vg 有/vyou 全部/m 或/c 大部/n 跑到/v 营口/ns 的/ude1 可能/v 。/w ”/w 毛泽东/nr 要求/n 各/rz 独立师/n 迅速/ad 兼程/vi 南/b 进/vf ，/w 收复/v 营口/ns 等/udeng 地/ude2 。/w 在/p 此/rzs 情况下/nz ，/w 林彪/nr 于/p 11月2日/t 令/v [9/m 纵/ng]/mq 与/cc 7/m 、/w [8/m 纵/ng]/mq 各/rz 一部/mq 对/p 营口/ns 发起/v 攻击/vn ，/w 歼灭/v 国民党/n 军/n [52/m 军/n]/mq 一个/mq 师/ng ，/w 该/rz 军/n 军部/n 率/v 一个/mq 师/ng 乘船/vi 逃走/v 。/w 
而/cc [淮海/ns 战役/n]/nz ，/w 是/vshi 歼灭/v 国民党/n 军/n 最多/ad 的/ude1 大决战/nz ，/w 共/d 歼灭/v 国民党/n 军/n [55/m ./w 6/m 万/d 人/n]/mq ，/w 实现/v 了/ule 粟裕/nr 提出/v 的/ude1 “/w 歼敌/v 主力/nnt 于/p 长江/ns 以北/f ”/w 的/ude1 全局性/n 战略/n 目的/n 。/w 其中/rz 粟裕/nr 直接/ad 指挥/v [华东/ns 野战军/n]/nt 歼灭/v 蒋军/nr 44.3万/m 。/w 而/cc 当时/t [华东/ns 野战军/n]/nt 总/b 兵力/n 不足/an [36/m 万/d 人/n]/mq ，/w 正好/z 是/vshi [东北/ns 野战军/n]/nz 的/ude1 一半/m 。/w 粟裕/nr 提出/v [淮海/ns 战役/n]/nz 的/ude1 建议/n 后/f ，/w 在/p “/w 小/a 淮海/ns ”/w 发展/vn 到/v [战略/n 决战/vi]/nz “/w 大/a 淮海/ns ”/w 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 他/rr 又/d 不断/d 提出/v 了/ule 关键性/n 建议/n ，/w 使/v [淮海/ns 战役/n]/nz 发展/vn 为/p 南线/nz 战略/n 大决战/nz 。/w 在/p 包围/v 杜聿明/nr 集团/nis 之前/f ，/w 粟裕/nr 在/p 军委/nis 根据/p 情报/n 命令/n 其/rz 将/d 重点/n 放在/v 东南/f 方向/n 的/ude1 情况下/nz ，/w 识破/v 杜聿明/nr “/w 声东击西/nz ”/w 之/uzhi 计/vi ，/w 准确/a 预测/vn 其/rz 将/d 向/p 西南/ns 方向/n 逃跑/v ，/w 并/cc 最终/d 将/d 杜聿明/nr 集团/nis 歼灭/v 。/w 
显然/ad ，/w 粟裕/nr 在/p 敌强我弱/vl 的/ude1 [淮海/ns 战役/n]/nz 中/f 表现/v 出来/vf 的/ude1 果敢/a 、/w 坚毅/a 、/w 智慧/n 是/vshi 极其/d 优秀/a 的/ude1 。/w 毛泽东/nr 极为/d 渴望/v 像/v [淮海/ns 战役/n]/nz 歼灭/v 国民党/n 军/n 那样/rzv ，/w 全歼/v 美军/n 几个/mq 整师/nz ，/w 因此/c 首先/d 任命/v 粟裕/nr 为/p [东北/ns 边防军/n]/nz 司令员/nnt ，/w 准备/v 让/v 其/rz 率/v 军/n 与/cc 美军/n 作战/vi 也/d 就/d 顺理成章/vl 了/ule 。/w 
有意思/al 的/ude1 是/vshi ，/w 粟裕/nr 因病/d 没有/v 成为/v 志愿军/n 司令员/nnt 统率/v 部队/nis 出征/vi 朝鲜/nsf ，/w 后来/t 却/d 成为/v 下达/vn 志愿军/n 撤军/vi 朝鲜/nsf 命令/n 的/ude1 签署/vn 人/n 。/w 1958年3月10日/t ，/w 时任/v 解放军/nnd 总参谋长/nnt 的/ude1 粟裕/nr 根据/p 毛泽东/nr 的/ude1 部署/vn 下达/v 命令/n ，/w [中国/ns 人民/n 志愿军/n]/nt 开始/v 分批/d 撤离/v 朝鲜/nsf 。/w 
