方广云/nr 一/m 案/ng 退回/v [补充/vn 侦查/vn]/nz 后/f 尚未/d 传出/v 新/a 进展/vn 。/w 不过/c ，/w 记者/nnt 昨日/t 获悉/v ，/w 方广云/nr 案发/v 后/f ，/w 他/rr 的/ude1 女儿/n 、/w 女婿/n 也/d 双双/q 涉案/vn ，/w 并且/c 可能/v 在/p 春节/t 前/f 受审/vi 。/w 在/p 方广云/nr 的/ude1 操办/vn 下/f ，/w 女儿/n 一家/n 通过/p 伪造/v 虚假/a 证明/v 材料/n ，/w 骗/v 得了/vi [3/m 套/q]/mq 安置房/nz 。/w 
合谋/v 迁/v 户口/n 骗取/v 安置房/nz 
根据/p 此前/t 合肥市/ns 发布/v 的/ude1 有关/vn 通报/v ，/w 方广云/nr 共/d 为/p 其/rz 女儿/n 、/w 女婿/n 、/w 姨侄/nz 、/w 侄女/n 等/udeng 亲属/n 违规/vn 获取/v 安置房/nz [19/m 套/q]/mq 。/w 其中/rz 有/vyou [3/m 套/q]/mq 是/vshi 他/rr 为/p 女儿/n 、/w 女婿/n 违规/vn 获取/v 的/ude1 。/w 去年/t 3月19日/t ，/w 方广云/nr 的/ude1 女婿/n 范/ng 某/rz 因/p 涉嫌/v 贪污罪/n 被/pbei 警方/n 刑/n 拘/vg 。/w 10/m 天后/nz ，/w 方广云/nr 的/ude1 女儿/n 方/q 某/rz 因为/c 相同/a 罪名/n 被/pbei 刑/n 拘/vg 。/w 去年/t 7月/t ，/w 此案/r 由/p [合肥市/ns 瑶海区/ns 人民检察院/nis 反贪局/nis]/nt [侦查/vn 终结/vi]/nz ，/w 移送/v 该院/r 公诉处/nz [审查/vn 起诉/v]/nz ，/w 其间/f 退回/v [补充/vn 侦查/vn]/nz [2/m 次/qv]/mq 。/w 当年/t 9月/t 方/q 某/rz 被/pbei 取保候审/v ，/w 12月/t 案件/n 移送/v [瑶海区/ns 人民法院/nis]/nt 。/w 目前/t 开庭/vi 日期/n 待定/v ，/w 或/c 于/p 春节/t 前/f 审理/v 。/w 
