1月14日/t 下午/t ，/w 全县/n 城乡/n [生活/vn 垃圾/n 处理/vn]/nz 工作/vn 推进/vi 会议/n 召开/v ，/w 县委/nis 副书记/nnt 储昭霞/nr [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n 。/w 县委/nis 常委/nnt 刘玉球/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w 县委/nis 常委/nnt 、/w 宣传部长/nnt 桂治华/nr ，/w 副县长/nnt 董开宝/nr [出席/v 会议/n]/nz 。/w 
会前/t ，/w 与/cc 会/v 人员/n 参观/v 了/ule 杨湾镇/ns [垃圾/n 处理/vn]/nz 中转站/n 、/w [杨湾镇/ns 丰乐村/ns 丰收/vi 组/n]/nt 美好/a 乡村/n 整治/vn 点/qt 、/w [高士镇/ns 花园村/ns 红旗/n 组/n]/nt 达/v 屋/n 美好/a 乡村/n 整治/vn 点/qt 、/w [高士镇/ns 漆/n 岭/ng 垃圾/n 填/v 埋/v 场/qv]/nt ，/w 高士镇/ns [垃圾/n 处理/vn]/nz 中转站/n ；/w 会上/n [10/m 个/q]/mq 乡镇/n 分别/d 汇报/vn 了/ule 城乡/n [生活/vn 垃圾/n 处理/vn]/nz [前期/f 工作/vn]/nz 情况/n 、/w 存在/v 问题/n 和/cc 下步/nz 工作/vn 打算/v ，/w 县直/n [相关/vn 部门/n]/nz 就/d 乡镇/n 提出/v 的/ude1 问题/n 现场/s 进行/vn 了/ule 解答/v 。/w 
储昭霞/nr 强调/v ：/w 各/rz 乡镇/n 及/cc [相关/vn 部门/n]/nz 要/v 进一步/d 提高认识/v ，/w 明确/a 目标/n ，/w 落实/v 责任/n ，/w 围绕/v [时间/n 节点/n]/nz 、/w 工作/vn 目标/n 抓落实/nz ，/w 确保/v 城乡/n [生活/vn 垃圾/n 处理/vn]/nz [各项/r 工作/vn]/nz 顺利/ad 推进/vi ，/w 具体/a 要/v 做好/v [四/m 项/q]/mq 工作/vn ：/w 一/m 是/vshi [统一/vn 思想/n]/nz ，/w 充分/ad 认识/v 城乡/n [生活/vn 垃圾/n 处理/vn]/nz 的/ude1 新形势/nz 。/w 城乡/n [生活/vn 垃圾/n 处理/vn]/nz 是/vshi 一项/mq 基本/a 的/ude1 [民生/n 工程/n]/nz ，/w 关系到/v 千家万户/n ，/w 各/rz 乡镇/n 各/rz [职能/n 部门/n]/nz 必须/d 要/v 在/p 这/rzv 一点/mq 上/f 形成/v 共识/n ，/w 要/v 把/pba 城乡/n [生活/vn 垃圾/n 处理/vn]/nz 工作/vn 作为/p 改善/v [人民/n 群众/n]/nz [生活/vn 质量/n]/nz 的/ude1 民生/n 实事/n 来/vf 抓/v ，/w 切实/ad 履行/v 好/a 政府/nis 职责/n ；/w 二/m 是/vshi 要/v 加快/vn 推进/vi 进度/n 、/w 加大/v 推进/vn 力度/n 。/w 中转站/n 建设/vn 完成/v 、/w 设施/n 配备/v 到位/vn 的/ude1 乡镇/n 要/v 抓紧/v 尽快/d 投入/v 运行/vn ，/w 没有/v 到位/vn 的/ude1 ，/w 要/v 加快/vn 建设/vn ，/w 所有/b 乡镇/n 必须/d 确保/v [二/m 月底/t]/mq 通过/p 验收/vn 。/w 三/m 是/vshi 要/v 突出/a 重点/n 。/w 当前/t ，/w 要/v 把/pba 省道/n 沿线/f 、/w 河流/n 、/w 集镇/n 、/w 中心村/ns 的/ude1 [垃圾/n 处理/vn]/nz 工作/vn 作为/p 重中之重/n 。/w 四/m 是/vshi 要/v 加强/vn 领导/n ，/w 落实/v 责任/n ，/w 确保/v 城乡/n [生活/vn 垃圾/n]/nz 治理/vn 工作/vn 落到实处/n 。/w 要/v 强化/vn 督查/vn 考核/vn ，/w 加大/v 暗访/vn 和/cc 宣传/v 力度/n ，/w 齐心协力/vl ，/w 坚决/ad 完成/v 城乡/n [生活/vn 垃圾/n 处理/vn]/nz 工作/vn 的/ude1 各项/r 目标/n 任务/n ，/w 为/p 实现/v 宜居/nz 望江/ns 、/w 幸福/a 望江/ns 做出/v 积极/ad 的/ude1 贡献/n 。/w 
储昭霞/nr 在/p 会上/n 还/d 就/d 乡镇/n 春节/t 前后/f 的/ude1 文明/n 创建/v 工作/vn 提出/v 了/ule 明确/a 要求/n 。/w 
