1月14日/t 至/p 15日/t ，/w 市/n [四/m 届/q]/mq 人大常委会/nis 举行/v [第三/m 十/m 次/qv]/mq 会议/n 。/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 亓龙/nr ，/w 副主任/nnt 李新才/nr 、/w 柴修连/nr 、/w 范淑清/nr ，/w 秘书长/nnt 姜涛/nr [出席/v 会议/n]/nz 。/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 副市长/nnt 余向东/nr ，/w 市/n [中级/b 人民法院/nis]/nt 副院长/nnt 吴德田/nr ，/w [市/n 人民检察院/nis]/nz 代理/v 检察长/nnt 李德文/nr [列席/v 会议/n]/nz 。/w 
[会议/n 决定/v]/nz ，/w 接受/v 李新才/nr 辞去/v [阜阳市/ns 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 职务/n 的/ude1 请求/vn ；/w 接受/v 柴修连/nr 辞去/v [阜阳市/ns 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 职务/n 的/ude1 请求/vn ；/w 任命/v 卫飚/nr 为/p [阜阳市/ns 人民政府/nis]/nt 副市长/nnt ；/w 批准/v 朱兰清/nr 辞去/v [颍上县/ns 人民检察院/nis]/nt 检察长/nnt 职务/n ；/w 免去/v 丁雷/nr 的/ude1 [阜阳市/ns 人民检察院/nis]/nt 检察员/nnt 职务/n 。/w 
根据/p 《/w 关于/p 补选/v 代表/nnt 的/ude1 [代表/nnt 资格/n 审查/vn]/nz 报告/n 》/w ，/w 现在/t ，/w 阜阳市/ns [第四/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis 实/ad 有/vyou 代表/nnt [465/m 名/q]/mq 。/w 
亓龙/nr 要求/n ，/w 市/n [四/m 届/q]/mq 人大/nis [六/m 次/qv]/mq 会议/n 召开/v 在即/vi ，/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 机关/n 及/cc [有关/vn 部门/n]/nz 要/v 进一步/d 增强/v [政治/n 责任感/n]/nz 和/cc 紧迫感/n ，/w 继续/v 发扬/vn 吃苦耐劳/vl 、/w [团结/v 协作/vn]/nz 、/w 敬业/vi [奉献/v 精神/n]/nz ，/w 全力以赴/vl 把/pba 大会/n 的/ude1 各项/r 组织/n 筹备/vn 和/cc 保障/vn 工作/vn 做/v 得/ude3 细/a 而/cc 又/d 细/a 、/w 实/ad 而/cc 又/d 实/ad ，/w 确保/v 大会/n 胜利/vn 召开/v ；/w 会议/n 召开/v 期间/f ，/w 要/v 严明/a 纪律/n ，/w [发扬/v 民主/a]/nz ，/w 以/p 良好/a 的/ude1 会/v 风/n 确保/v 会议/n [顺利/ad 进行/vn]/nz 。/w （/w 记者/nnt 张丽/nr 实习生/nnt 张焕/nr 通讯员/nnt 唐晓枫/nr ）/w 
