[日本/ns 共同社/nis]/nt 1月16日/t 援引/v 多/a 名/q [消息/n 人士/n]/nz 的话/udh 透露/v 称/vn ，/w 围绕/v [日本/ns 侵华/vn 战争/n]/nz 时/ng 日本/ns 企业/n 强/a 掳/vg 中国/ns 劳工/n [一/d 事/n]/mq ，/w 受害/vi 劳工/n 及其/cc 家属/n 向/p 日/b 企/ng 索赔/vn 及/cc 要求/n 道歉/vi 的/ude1 [集体/n 诉讼/vn]/nz 正在/d 中国/ns 国内/s 酝酿/v 。/w 诉讼/vn 对象/n 为/p 三菱/ntc 材料/n 等/udeng 数/n 家/q 公司/nis ，/w 最终/d 可能/v 发展/vn 至/p 以/p 约/d 20家日/t 企/ng 为/p 对象/n 的/ude1 大规模/b 诉讼/vn 。/w 
共同社/nis 报道/v 称/vn ，/w 围绕/v 强/a 掳/vg 劳工/n [一/d 事/n]/mq ，/w 虽然/c [日本/ns 法院/nis]/nt 已/d 判定/v 受害者/n 一方/mq 败诉/vi ，/w 但/c 中国/ns 国内/s 迄今/d 尚未/d 正式/ad 提起/v 诉讼/vn 。/w 如果/c [中国/ns 法院/nis]/nt 继/vg 韩国/nsf 之后/f 勒令/v 日/b 企/ng 赔偿/vn ，/w 那么/c 日本/ns 与/cc 邻国/n 的/ude1 关系/n 将/d 进一步/d [陷入/v 困境/n]/nz 。/w 
[三菱/ntc 材料/n 公司/nis]/nt 公关/n 和/cc [投资者/nnd 关系/n]/nz 部门/n 对此/d 表示/v “/w 没有/v 国家/n 出面/vi 不/d 可能/v 解决/vn ”/w ，/w 当/p 遭到/v 起诉/vn 时/ng 将/d “/w 采取/v 适当/a 的/ude1 措施/n ”/w 。/w 
据/p [消息/n 人士/n]/nz 透露/v ，/w 中方/n 计划/n 在/p 北京市/ns 和/cc 山东/ns 、/w 河北/ns 两省/nz 等/udeng 法院/nis 提起/v 诉讼/vn ，/w 要求/n 承认/v 强/a 掳/vg 事实/n 并/cc 道歉/vi ;/w 向/p 所有/b 受害者/n 做出/v 赔偿/vn ;/w 在/p 日本/ns 国内/s 建立/v 纪念碑/n 。/w 中国/ns “/w [中华/nz 全国/n 律师/nnt 协会/nis]/nt ”/w 的/ude1 律师们/nz 在/p 策划/vn 这/rzv 起/vf 诉讼/vn ，/w [中国/ns 社科院/nis]/nt 和/cc 北京大学/ntu 的/ude1 学者/nnt 等/udeng 也/d 参与/v 其中/rz 。/w 
报道/v 称/vn ，/w 该/rz [集体/n 诉讼/vn]/nz 参考/v [韩国/nsf 法院/nis]/nt 接连/d 勒令/v 日/b 企/ng 对/p “/w 二战/n ”/w 时期/n 被/pbei [强迫/v 劳动/vn]/nz 的/ude1 韩国人/nz 做出/v 赔偿/vn 的/ude1 先例/n ，/w 鉴于/p 围绕/v 钓鱼岛/ns 问题/n 的/ude1 对立/vn 和/cc [靖国/nz 神社/nz]/nz 参拜/v 问题/n 引起/v [中/f 日/b 关系/n]/nz 恶化/vi ，/w 中方/n 相关/vn 动作/n 迅速/ad 趋于/v 活跃/a 。/w 
针对/p [三菱/ntc 材料/n 公司/nis]/nt ，/w 中国/ns 国内/s 已/d 成立/vi 统一/vn 谈判/v 团/n ，/w 要求/n 通过/p 包括/v 日本/ns 律师/nnt 在/p 内/f 的/ude1 统一/vn 代理人/nnt 团/n 就/d 全面/ad 解决/v 展开/vn 谈判/vn 。/w [日本/ns 外务省/nt]/nt 报告/n 等/udeng 资料/n 显示/v ，/w 被/pbei 强/a 掳/vg 的/ude1 中国人/n 中/f 仅/d 该/rz 公司/nis 就/d 涉及/v [3700/m 人/n]/mq 。/w 
共同社/nis 回顾/v 称/vn ，/w 中/f 日/b 两国/mq 1972年9月/t 签订/v 联合声明/v 实现/vn [邦交/n 正常化/vi]/nz ，/w 声明/n 中/f 称/v “/w [中国/ns 政府/nis]/nt 放弃/v 对/p 日本/ns 的/ude1 [战争/n 赔偿/vn]/nz 要求/n ”/w 。/w 中国/ns 被/pbei 强/a 掳/vg 的/ude1 劳工/n 和/cc [随军/vn 慰安妇/n]/nz 等/udeng 受害者/n 以/p 拥有/v 个人/n 索赔/v 权/n 为/p 由/p ，/w 接连/d 在/p 日本/ns 提起/v 诉讼/vn ，/w 但/c [日本/ns 最高法院/nt]/nt 于/p 2007年/t 裁定/v 个人/n 索赔/v 权/n 已/d 在/p 联合声明/v 中/f 被/pbei 放弃/v ，/w 中国/ns 原告/n 最终/d 败诉/vi 。/w 【/w 记者/nnt 王欢/nr 】/w 
