[第/m 26/m 个/q]/mq “/w [世界/n 艾滋病/nhd 日/b]/nz ”/w ，/w 彭丽媛/nr 在/p 活动/vn 现场/s 与/cc [大学生/nnt 志愿者/nnt]/nz 交流/vn 。/w 
领导人/nnt 基金/n 
邓小平/nr 
[中国/ns 青少年/n 科技/n 创新/vi 奖励/vn 基金/n]/nz 
李鹏/nr 
延安/ns 助学/v 基金/n 
朱镕基/nr 
实事/n 助学/v 奖学金/n 
李瑞环/nr 
桑梓/n 助学/v 基金会/nis 
李岚清/nr 
复旦/nz 管理学/n 奖励/v 基金/n 
[慈善/a 事业/n]/nz 绝/d 不是/c 富人/n 的/ude1 事业/n ，/w 也/d 不/d 只是/d 政府/nis 或/c [慈善/a 组织/n]/nz 推动/v 的/ude1 事业/n 。/w 它/rr 是/vshi 全社会/nz 共同/d 的/ude1 事业/n 。/w 每一个/mq 公民/n 都/d 有/vyou 献出/vf 爱心/n 的/ude1 责任/n 和/cc 义务/n 。/w 也/d 正是/v 这份/r 爱心/n ，/w 让/v 我们/rr 在/p 冬天/t 感到/v 温暖/an ，/w 在/p 绝/d 处/n 感到/v 希望/vn 。/w 
慈善/a 正/d 日益/d 地/ude2 改变/v 着/uzhe 我们/rr [这个/rz 世界/n]/nz ，/w 短短/z [二/m 十年/mq]/mq ，/w 它/rr 已经/d 取得/v 了/ule 长足/a 发展/vn ，/w 比如/v [专门/d 从事/vi]/nz [慈善/a 事业/n]/nz 的/ude1 组织/n ，/w 已/d 发展/vn 到/v 了/ule [50/m 多/a 万/d 多家/mq]/mq ，/w 募款/v 数额/n 也/d 从/p 最初/d 的/ude1 [几千/m 万元/q]/mq 发展/vn 到/v 800多亿元/m 。/w 
近些年/t ，/w 在/p 一些/mq 商业/n 场合/n ，/w 作为/p 中国/ns 最为/d 知名/a 的/ude1 歌唱家/nnt ，/w 彭丽媛/nr 已经/d 很少/ad 出现/v 。/w 取而代之/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 人们/n [越来越/d 多/a]/nz 地/ude2 看/v 她/rr 出现/v 在/p 公益/n 场合/n 。/w 歌唱家/nnt 、/w 第一夫人/n 、/w [慈善/a 事业/n]/nz ，/w [几/d 者/k]/mq 的/ude1 奇妙/a 组合/vn 产生/v 了/ule 神奇/a 的/ude1 化学反应/n ，/w 通过/p 慈善/a ，/w 需要/v 帮助/vn 的/ude1 人们/n 得到/v 了/ule 必要/a 的/ude1 帮助/vn ，/w 坊间/nz 也/d 见识/n 了/ule 这位/r 第一夫人/n 的/ude1 善良/a 、/w 热情/an ，/w 并/cc 加深/v 着/uzhe 对/p [公益/n 事业/n]/nz 的/ude1 理解/vn 。/w 
艾滋/nr 儿童/n 的/ude1 “/w 彭/nz 妈妈/n ”/w 
2011年12月1日/t ，/w 一则/c 有关/vn 反/vi [艾滋病/nhd 歧视/vn]/nz 的/ude1 [公益/n 广告/n]/nz 迅速/ad 传播/vn 开来/v 。/w 广告/n 只有/c 30秒/t ，/w 画面/n 中/f 几位/n 艾滋病/nhd 感染/v 儿童/n 羞涩/a 地/ude2 对/p 着/uzhe 镜头/n ，/w 想/v 要/v 说话/vn 、/w 但/c 不/d 敢/v 开口/vi ，/w 之后/f 彭丽媛/nr 面带/nz 笑意/n 地/ude2 出现/v ，/w 带着/vn 孩子们/nz 一起/s 说/v 出/vf “/w 我们/rr ”/w 。/w 最后/f [广告/n 宣传/vn]/nz 语/ng 是/vshi ：/w 没有/v 歧视/vn ，/w 我们/rr 在/p 一起/s 。/w 
彭丽媛/nr 在/p 多个/mq 场合/n 呼吁/v ，/w 对于/p 这/rzv 部分/n 孩子/n “/w 伤害/vn 最/d 深/a 的/ude1 往往/d 是/vshi 一些/mq 歧视/vn 冷漠/a 的/ude1 目光/n 。/w ”/w 她/rr 探访/v 艾滋/nr 村/n ，/w 拥抱/v 那些/rz 孩子/n ，/w 做/v 孩子们/nz 的/ude1 “/w 彭/nz 妈妈/n ”/w ，/w 用/p [实际/n 行动/vn]/nz 消除/v 着/uzhe 孩子们/nz 和/cc [现实/n 世界/n]/nz 的/ude1 隔阂/n 。/w 
次年，30秒/t 的/ude1 [公益/n 广告/n]/nz 变成/v 近/a [6/m 分钟/qt]/mq 的/ude1 宣传片/nz 。/w 
彭丽媛/nr 在/p 片中/s 介绍/v 着/uzhe 几年/mq 中/f 遇到/v 的/ude1 艾滋/nr 儿童/n ，/w 她/rr 同/p 受/v 艾滋病/nhd 影响/vn 的/ude1 孩子们/nz 一起/s 弹/v 钢琴/n 、/w 唱歌/vi 、/w 画画/v 、/w 踢足球/nz ，/w 还/d 蹲/v 下来/vf 为/p 一名/mq 男孩/n 绑/v 鞋带/n ，/w 画面/n 满/a 是/vshi 温情/n 和/cc 母爱/n 。/w 
安徽/ns 男孩/n 高俊/nr 是/vshi [艾滋/nr 孤儿/n]/nz ，/w 也/d 是/vshi 短片/n 中/f 的/ude1 主角/nnt 之一/rz 。/w 彭丽媛/nr 回忆/v 第一次/mq 见/v 这个/rz 孩子/n ，/w 2006年/t ，/w 她/rr 到/v 高俊/nr 的/ude1 阜阳/ns 老家/n ，/w “/w 他/rr 那个/rz 时候/n 是/vshi 又瘦/nz 又/d 小/a ，/w 而且/c 他/rr 和/cc 任何人/r 不/d 交流/vn ，/w 不/d 敢看/nz 对方/n ，/w 好像/v 很/d 胆怯/a 。/w ”/w 
“/w 今年/t 再/d 见到/v 他/rr ，/w 个子/n 高/a 了/ule ，/w 皮肤/n 好/a 了/ule ，/w 真正/d 改变/v 的/ude1 是/vshi 他/rr 的/ude1 内心/n ，/w [心理/n 健康/a]/nz 而/cc 美好/a 。/w ”/w 彭丽媛/nr 用/p 山东人/nz 特有/b 的/ude1 敞亮/a 嗓音/n 讲述/v 着/uzhe 孩子们/nz 的/ude1 变化/vn 。/w 
小/a 高俊/nr 被/pbei 问/v 到/v 最喜欢/nz 和/cc 谁/ry 在/p 一起/s ，/w 天真/a 地/ude2 眨巴/v 了/ule [几/d 下/f]/mq 眼睛/n ，/w 笑着/vi 说/v ：/w 彭/nz 妈妈/n 。/w 
短片/n 尾声/n ，/w 被/pbei 问及/v “/w 红丝带/nz 的/ude1 工作/vn 你/rr 希望/v 能/v 做/v 多久/ryt ”/w ，/w 彭丽媛/nr 说/v ：/w “/w 只要/c 是/vshi 需要/v 我/rr 想/v 一直/d 做/v 下去/vf 。/w ”/w 
公益/n 舞台/n 上/f 的/ude1 歌唱家/nnt 
自/p 2007年/t 后/f ，/w 彭丽媛/nr 不再/d 参加/v 商业/n 演出/vn 活动/vn ，/w 人们/n 在/p [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 公益/n 场合/n 见到/v 这位/r 优雅/a 端庄/a 、/w 永远/d 面带微笑/vl 的/ude1 中国/ns 女性/n 。/w 
2007年/t ，/w 在/p 全国政协/nt 十届/mq [五/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f ，/w 彭丽媛/nr 联合/v 冯巩/nr 等/udeng 其他/rzv [十几/m 名/q]/mq 委员/nnt 提交/v 了/ule 《/w 关于/p 设立/v [青少年/n 网络/n 心理/n 导师/nnt]/nz 新/a 职业/n 的/ude1 提案/n 》/w 。/w 
关于/p 她/rr 长期/d 关注/v 的/ude1 艾滋病/nhd 受/v 影响/vn 儿童/n ，/w 彭丽媛/nr 并不/d 只是/d 探访/v 和/cc 拍/v 宣传片/nz 。/w 2008年/t 的/ude1 [政协/nis 会议/n]/nz 上/f ，/w 彭丽媛/nr 提出/v 了/ule 详细/a 的/ude1 措施/n ，/w 如/v ：/w “/w 国家/n 应/v 建立/vn 对/p [艾滋病/nhd 病毒/n 感染者/n]/nz 和/cc 病人/n 的/ude1 [未成年/n 子女/n]/nz 登记/vn 、/w 上报/vi 和/cc 日常/b 随访/v 制度/n ，/w 及时/ad 了解/v 这些/rz 孩子/n 的/ude1 心理/n 需求/n 并/cc 提供/v 帮助/vn ”/w 。/w “/w 通过/p 家庭/n 和/cc 社区/n 收养/v 、/w 家庭/n 寄养/vi 、/w 小家庭/n 养育/v 、/w 机构/n 供养/vn 等/udeng 形式/n ，/w 进行/vn 有/vyou 针对性/n 的/ude1 [心理/n 辅导/vn]/nz ，/w 解决/v 艾滋病/nhd 致/v 孤/ag 儿童/n 的/ude1 心理/n 孤独/a 和/cc 自卑/a 情绪/n ”/w 等/udeng 。/w 
超高/b 知名度/n 、/w 热情/an 的/ude1 性格/n 、/w 优雅/a 的/ude1 气质/n 让/v 这位/r 因/p 歌唱/vi 而/cc 闻名/v 世界/n 的/ude1 女性/n 在/p [公益/n 事业/n]/nz 有/vyou 了/ule 更好/d 发挥/v 的/ude1 可能/v 。/w 
[华盛顿/nsf 邮报/n]/nz 曾/d 发表/v 评论/n 文章/n 称/v ，/w 接触/v 过/uguo 彭丽媛/nr 的/ude1 人/n 对/p 她/rr 的/ude1 评价/vn 是/vshi ，/w 优雅/a 、/w 热情/an 、/w 热心/a [公益/n 事业/n]/nz 、/w 充满/v 爱心/n 。/w 
也/d 正/d 因/p 这些/rz 特点/n ，/w 彭丽媛/nr 接连/d 被/pbei 邀请/v 担任/v 慈善/a 大使/nnt ，/w 在/p 不同/a 的/ude1 慈善/a 领域/n 发挥/v 自己/rr 的/ude1 魅力/n 和/cc 影响力/n 。/w 
2011年6月/t ，/w 她/rr 被/pbei [世界/n 卫生/an 组织/n]/nt 任命/v 为/p 该/rz 组织/n 的/ude1 “/w 结核病/nhd 和/cc [艾滋病/nhd 防治/vn]/nz [亲善/nz 大使/nnt]/nnt ”/w ，/w 更加/d 专注/vi [公益/n 活动/vn]/nz ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 新中国/nz 成立/vi 以来/f 首位/n [党/n 和/cc 国家/n 领导人/nnt]/nz 的/ude1 夫人/n 成为/v 国际性/n [公益/n 活动/vn]/nz 的/ude1 代言人/nnt 。/w 
2012年/t 彭丽媛/nr 还/d 为/p 盖茨/nrf 创办/v 的/ude1 “/w [盖茨/nrf 基金会/nis]/nz ”/w 发起/v 的/ude1 “/w 被/pbei 吸烟/vi ，/w 我/rr 不/d 干/v ”/w 活动/vn ，/w 担任/v 了/ule 控烟/nz [形象/n 大使/nnt]/nnt 。/w 
做/v 慈善/a 的/ude1 “/w 第一夫人/n ”/w 
自/p 2013年3月/t 以来/f ，/w 彭丽媛/nr 作为/p 中国/ns “/w 第一夫人/n ”/w 开始/v 在/p [国际/n 舞台/n]/nz 上/f 展开/v 魅力/n 攻势/n ，/w “/w 丽/ag 媛/x style/x ”/w 引发/v 世界/n 关注/v 。/w 
每/rz 出访/v 一个/mq 国家/n ，/w 彭丽媛/nr 会/v 去/vf 看望/v 当地/s 的/ude1 儿童/n ，/w 残疾人/n ，/w 自食其力/vl 的/ude1 女性/n 。/w 关注/v 当地/s 最/d 疾苦/n 的/ude1 人/n 的/ude1 生活/vn 现状/n ，/w 鼓励/v 他们/rr ，/w 为/p 他们/rr 带/v 去/vf 来自/v 中国/ns 的/ude1 问候/vn 。/w 
“/w 第一夫人/n ”/w 往往/d 是/vshi 一个/mq 国家/n 形象/n 的/ude1 一部分/m ，/w 甚至/d 被/pbei 称为/v “/w 柔性/n 外交/n 的/ude1 软实力/nz ”/w 。/w 现代/ntc 政治/n 尤其/d 是/vshi [国际/n 舞台/n]/nz 上/f ，/w 不少/m “/w 第一夫人/n ”/w 都/d 以/p 自己/rr 的/ude1 风格/n 和/cc 魅力/n ，/w 显示/v 过/uguo 本/rz 民族/n 的/ude1 文化/n ，/w 张扬/vi 过/uguo 本国/rzs 女性/n 的/ude1 形象/n ，/w 成为/v 国/n 与/cc 国/n 间/f 友好/a 亲善/nz 的/ude1 重要/a 纽带/n 和/cc 桥梁/n 。/w 而/cc 参与/v 当地/s 的/ude1 [慈善/a 活动/vn]/nz ，/w 则/d 成为/v 其中/rz 最/d 直接/ad 、/w 最/d 亲民/nz 的/ude1 举措/n 。/w 
故而/c 这位/r 成名/vi 于/p 歌唱家/nnt 的/ude1 “/w 第一夫人/n ”/w ，/w 通过/p 几年/mq 在/p 公益/n 领域/n 的/ude1 耕耘/vn ，/w 收获/n 了/ule 国内外/s 的/ude1 一片/mq 掌声/n 。/w 
国内/s 老百姓/n 讨论/v 着/uzhe 她/rr 的/ude1 衣着/n 、/w 她/rr 的/ude1 气质/n 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 会/v 说起/v 红丝带/nz ，/w 说起/v 那些/rz 被/pbei 疾病/n 折磨/vn 的/ude1 孩子/n ，/w 赞美/v 她/rr 的/ude1 善良/a 和/cc 亲切/a 。/w 
西方/ns 媒体/n 的/ude1 表述/vn 则/d 更为/d 直接/ad ，/w 在/p 介绍/v 彭丽媛/nr 的/ude1 文章/n 中/f ，/w 引用/v 最多/ad 的/ude1 是/vshi 彭丽媛/nr 友人/n 的/ude1 一句话/l ，/w 她/rr “/w 天性/n 热情/an ，/w 一定/b 能/v 赢得/v 大家/rr 的/ude1 心/n 。/w ”/w （/w 记者/nnt 卢美慧/nr ）/w 
