原/b 标题/n ：/w 市科协/nz 视察/v 相山区/ns 科普/b 工作/vn 
1月15日/t ，/w 市科协/nz 领导/n 王淮海/nr 和/cc [相山区/ns 科协/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 一行/n 来到/v 东街道/ns [民生/n 社区/n]/ns 视察/v 科普/b 工作/vn 并/cc 向/p 社区/n 赠送/v 了/ule 科普/b 图册/n 及/cc 读物/n 。/w 
王淮海/nr 一行/n 查看/v 了/ule 社区/n 的/ude1 科普/b 活动室/n 、/w [科普/b 图书/n]/nz 阅览室/n 等/udeng [软硬件/n 设施/n]/nz 。/w 在/p 听取/v 社区/n 书记/nnt 苗艳丽/nr 对/p 科普/b 工作/vn 的/ude1 相关/vn 汇报/vn 后/f ，/w 他/rr 充分/ad 肯定/v 了/ule [民生/n 社区/n]/ns 在/p 科普/b 工作/vn 方面/n 所/usuo 做出/v 的/ude1 努力/ad ，/w 要求/n [民生/n 社区/n]/ns 作为/p 全国/n 科普/b [示范/vn 社区/n]/nz ，/w 要/v 继续/v 协调/vn 多方/d 资源/n ，/w [加强/v 管理/vn]/nz 和/cc 服务/vn ，/w 积极/ad 开展/v 丰富多彩/vl 的/ude1 科普/b [文化/n 活动/vn]/nz ，/w 提高/v 居民/n [文化/n 素质/n]/nz 。/w 
