据介绍/nz ，/w 今年/t 新春/t 慰问/v 活动/vn 将/d 惠及/v 全区/n 各类/r [困难/an 群众/n]/nz 4万多人/m ，/w 慰问金/n 标准/n 也/d 在/p 去年/t 基础上/nz 提高/v 了/ule 10%-20%/m ，/w 最高/a 人均/a 增加/v [300/m 元/q]/mq 。/w 
与此同时/c ，/w 区/n 民政/n 、/w 残联/nis 等/udeng [社会/n 事业/n]/nz 部门/n 还/d 加紧/vd 落实/v 各类/r 惠民/ns 政策/n ，/w 确保/v 在/p [1/m 月底/t]/mq 前/f 将/d 农村/n 散居/v 五保/vn 供养/vn 款/q 、/w 省市/n 冬/tg 春/tg 救灾/vn 救济/n 补助/vn 款/q 、/w 城乡/n 低保/n 资金/n 、/w 各类/r 城乡/n 低保/n 补贴/n 和/cc 残疾人/n 政策/n 资金/n 等/udeng 各级/r 各类/r 保障/v 经费/n 发放/v 到/v 群众/n 手中/s 。/w 
据/p 了解/v ，/w 包河区/ns 今年/t 继续/v 实施/vn “/w 寒冬/n 送温暖/nz ”/w 专项/b 救助/vn 行动/vn ，/w 加大/v 巡查/vn 救助/vn 、/w 街面/n 主动/ad 救助/v 力度/n 和/cc 应急/vn 救助/vn 工作/vn 保障/vn ，/w 确保/v 不/d 让/v 一名/mq [流浪/v 乞讨/v 人员/n]/nz 受冻/v 。/w （/w 王世豪/nr 沈洁/nr ）/w 
