1月4日/t 下午/t ，/w [肥东县/ns 政协/nis]/nt [九/b 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 召开/v [中共/n 党员/nnt]/nnt 政协/nis 委员/nnt 会议/n 。/w 县委/nis 副书记/nnt 孙良鸿/nr 到/v 会/v 并/cc 讲话/n 。/w 县政协/n 党组/nis 书记/nnt 、/w 主席/nnt 干文宏/nz ，/w 县政协/n 党组/nis 副书记/nnt 王盛水/nr ，/w 县政协/n 副主席/nnt 阚延长/nr 及/cc 秘书长/nnt 米常胜/nr 等/udeng 参加/v 会议/n 。/w 孙良鸿/nr 指出/v ，/w 全体/n [中共/n 党员/nnt]/nnt 委员/nnt 要/v 以/p 《/w 党章/n 》/w 为/p 准则/n 、/w 以/p 《/w 政协/nis 章程/n 》/w 为/p 依据/n ，/w 发挥/v [先锋/n 模范/n 作用/n]/nz ，/w 认真/ad [履行/v 职责/n]/nz ，/w 和/cc 全体/n 委员/nnt [共同/d 努力/ad]/nz ，/w 同心/vi 同/p 向/p 、/w 同心同德/dl 、/w 同心/vi 同行/n ，/w 确保/v 会议/n 取得/v [圆满/a 成功/a]/nz 。/w 孙良鸿/nr 向/p [出席/v 会议/n]/nz 的/ude1 [中共/n 党员/nnt]/nnt 委员/nnt 提出/v 要求/n ，/w 这次/r 县/n “/w 两会/n ”/w 很/d 重要/a ，/w 必须/d [集中/v 精力/n]/nz 认真/ad 开/v 好/a ；/w 党员/nnt 政协/nis 委员/nnt 的/ude1 身份/n 很/d 特殊/a ，/w 要/v 在/p 开/v 好/a 县/n “/w 两会/n ”/w 中/f 带/v 好/a 头/n 、/w 做/v 表率/n 。/w （/w 兰勇/nr ）/w 
