1月15日/t 上午/t ，/w 市/n [十五/m 届/q]/mq 人大常委会/nis 举行/v [第九/m 次/qv]/mq 会议/n 。/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 王玉成/nr [主持/v 会议/n]/nz 并/cc 颁发/v 任命/vn 书/n 。/w 市委/nis 常委/nnt 、/w [市委/nis 组织部/nis]/nz 部长/nnt 张健/nr 作/v 关于/p 提请/v 市/n [十五/m 届/q]/mq 人大常委会/nis [第九/m 次/qv]/mq [会议/n 决定/v]/nz 的/ude1 有关/vn 人事/n 任免/v 情况/n 的/ude1 说明/vn 。/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 黄爱华/nr 、/w 魏彩华/nr 、/w 吴宁春/nr 、/w 许承通/nr ，/w 秘书长/nnt 陈庆稳/nr [出席/v 会议/n]/nz 。/w 
[市/n 人民政府/nis]/nz 副市长/nnt 钱力/nr ，/w 市/n [中级/b 人民法院/nis]/nt 院长/nnt 宋长士/nr ，/w [市/n 人民检察院/nis]/nz 检察长/nnt 朱新武/nr [列席/v 会议/n]/nz 。/w [市委/nis 组织部/nis]/nz ，/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 各/rz 工委/nis 室/n 负责人/nnt [列席/v 会议/n]/nz 。/w 
会议/n 表决/v 通过/p 了/ule [市/n 人大常委会/nis]/nt 工作报告/v （/w 稿/ng ）/w ，/w 市/n [十五/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 列席/v [人员/n 名单/n]/nz ，/w 关于/p 个别/a 代表/nnt 的/ude1 [代表/nnt 资格/n 审查/vn]/nz 报告/n ，/w 关于/p 接受/v 吴晓矛/nr 同志/n 辞去/v [市/n 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 职务/n 请求/v 的/ude1 决定/vn 。/w 会议/n 表决/v 通过/p 了/ule 市/n [十五/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 各项/r 建议/n 名单/n （/w 草案/n ）/w ，/w 市/n [十五/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 日程/n （/w 草案/n ）/w ，/w 将/d 分别/d 提请/v 市/n [十五/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n [预备/vn 会议/n]/nz 和/cc 主席团/nis 第一次/mq 会议/n 通过/p 。/w 会议/n 还/d 进行/vn 了/ule 人事/n 任免/v 事项/n ，/w [会议/n 决定/v]/nz 任命/v 官山/nz 月/n 为/p [市/n 人民政府/nis]/nz 副市长/nnt 。/w 
王玉成/nr 在/p 讲话/n 时/ng 指出/v ，/w 市/n [十五/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 即将/d 开幕/vi ，/w 这次/r 会议/n 是/vshi 在/p 全市/n 上下/f 深入/ad 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 奋力/d 推进/vi “/w 四/m 争/v ”/w 发展/vn ，/w 建设/vn 美好/a 淮南/ns 的/ude1 [关键/n 时期/n]/nz ，/w 召开/v 的/ude1 一次/mq [十分/d 重要/a]/nz 的/ude1 会议/n 。/w 希望/v [市/n 人大常委会/nis]/nt 组成/v 人员/n ，/w 带头/vd 参加/v 会议/n 和/cc 大会/n 各项/r 活动/vn ，/w 带头/vd 认真/ad 审议/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 等/udeng 各项/r 报告/n ，/w 引导/v 广大/b 代表/nnt 认真/ad 审议/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 等/udeng 各项/r 报告/n ，/w 为/p 我市/r [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 积极/ad 建言/nz 献策/vi 。/w 同时/c ，/w 要/v 严格遵守/v 会议/n 纪律/n ，/w 特别/d 是/vshi 要/v 自觉/a 遵守/v 中央/n “/w [八/m 项/q]/mq 规定/n ”/w 的/ude1 各项/r 要求/n ，/w 身体力行/vl ，/w 严于律己/vl ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 模范/n [表率/n 作用/n]/nz ，/w 确保/v 大会/n [圆满/a 成功/a]/nz 。/w 
