导读/vn ：/w 对于/p 不/d 太/d 了解/v [香港/ns 电影/n]/nz 的/ude1 人/n 来说/uls ，/w 知道/v 向华强/nr [这个/rz 名字/n]/nz 的/ude1 人/n 可能会/nz 很少/ad 。/w 但是/c 看过/v 周润发/nr 的/ude1 《/w 赌神/nz 》/w 的/ude1 人/n 可能/v 都/d 不会/v 忘记/v 电影/n 中/f 那个/rz 不苟言笑/vl ，/w 尽职/vi 尽力/d 的/ude1 发哥/nz 的/ude1 好兄弟/nz —/w —/w 龙/n 五/m 。/w 中国星/ntc 老板/nnt 向华强/nr 太太/n 陈岚/nr 在/p 北京/ns 投资/vn “/w 莎/ng 玛/nz 公寓/n ”/w 开业/vi 时/ng ，/w 请来/v 的/ude1 嘉宾/n 星光/n 熠熠/z 。/w 当时/t 北京/ns 气温/n 只有/c [15/m 度/qv]/mq ，/w 但/c 巩俐/nr 以/p 牛仔裤/n 、/w 背心/n 及/cc 颈/ng 巾/ng 到/v 贺/vg ，/w 她/rr 一/m 进场/vi 表现/v 极为/d 风骚/n ，/w 并/cc 与/cc 向华强/nr 亲密/a 贴面/n 。/w 
向华强/nr 、/w 向华胜/nr 两兄弟/mq 
娱乐圈/nz 是/vshi 追逐/v 名利/n 的/ude1 战场/n ，/w 也/d 是/vshi 黑社会/n “/w 洗钱/v ”/w 的/ude1 黄金/n 乐园/n 。/w 黑帮/ns 以/p 授/vg 资/ng 影视片/n 的/ude1 方式/n 来/vf “/w 洗钱/v ”/w ，/w 既/c 神/n 不知/v 鬼/n 不觉/d ,/w 又/d 能/v 获得/v 高额/b 票房/n 回报/vn ，/w 对/p 黑社会/n 而言/uls 自/p 是/vshi 一举两得/vl 的/ude1 “/w 美事/n ”/w 。/w 而/cc 在/p 这/rzv 一/m 过程/n 中/f ，/w 明星/nnd 的/ude1 身份/n 就/d 变得/vi 暧昧/a 起来/vf ：/w 有的/rz 是因为/c 刀架/n 在/p 脖子/n 上/f 不得不/d 干/v ，/w 有的/rz 本身/rz 就/d 和/cc 黑帮/ns 有/vyou 千丝万缕/bl 的/ude1 联系/vn 。/w 
