最近/t 的/ude1 娱乐圈/nz 可谓/v [喜事/n 连连/d]/nz ，/w 霍思燕/nr 杜江/nr 中秋节/t 喜得/nz 儿子/n ，/w 林志颖/nr 与/cc 陈若仪/nr 完成/v 了/ule 王子/ns 与/cc 灰姑娘/n 的/ude1 美丽/a 结合/v ，/w 郑钧/nr 与/cc 刘芸/nr 也/d 在/p 马尔代夫/nsf 许/v 下/f 神圣/a 的/ude1 诺言/n 。/w 他们/rr 当中/f 有/vyou 许多/mq 的/ude1 明星/nnd 是/vshi 生/v 了/ule 孩子/n 后/f 才/d 正式/ad 结婚/vi ，/w 或者/c 是/vshi 很早/d 就/d 注册/vn 登记/vn 的/ude1 他们/rr ，/w 直到/v 现在/t 才/d 补办/v 了/ule 婚礼/n ，/w 这样/rzv 先/d 上车/v 再/d 补票/vi 的/ude1 明星/nnd 也/d 并不/d 在/p 少数/m 。/w 其实/d ，/w 这/rzv 不仅仅/d 是/vshi 给/p 彼此/rr 一个/mq 爱/v 的/ude1 承诺/vn ，/w [从/p 某种/rz 意义/n 上/f]/nz 说/v ，/w 也/d 是/vshi 给/p 媒体/n 与/cc 公众/n 一个/mq 交代/v ，/w 让/v 全世界/n 见证/n 他们/rr 的/ude1 幸福/a 、/w 认可/vn 他们/rr 的/ude1 喜悦/an 。/w 
