[中国/ns 驻/v 菲律宾/nsf 大使馆/nis]/nt 16日/t 向/p 新华社/nt 记者/nnt 证实/v ，/w 菲/b 移民局/nis 15日/t 下午/t 在/p 大/a 马尼拉/nsf 地区/n 帕/ng 塞/v 市/n 一/m 商场/nis 内/f 抓/v 扣/v 了/ule [28/m 名/q]/mq [中国/ns 公民/n]/nz 及/cc 华人/n ，/w 其中/rz [12/m 人/n]/mq 目前/t 已/d 释放/v 。/w 
[当地/s 时间/n]/nz 15日/t 下午/t 14时/t 左右/f ，/w 菲/b 移民局/nis 人员/n 和/cc 菲/b 国家/n 警察/nnt 突/vg 查/v 帕/ng 塞/v 市/n 莫拉兰/nr 商场/nis ，/w 以/p 非法/b 滞留/v 和/cc 非法/b 务工/v 为/p 由/p 抓/v 扣/v 了/ule [28/m 名/q]/mq [中国/ns 公民/n]/nz 和/cc 华人/n ，/w 并/cc 把/pba 他们/rr 带到/v 移民局/nis 核查/vn 他们/rr 的/ude1 居留/vn 身份/n 。/w 
经/p 核实/v ，/w 在/p 被/pbei 抓/v 扣/v 的/ude1 [28/m 人/n]/mq 中/f ，/w 有/vyou [2/m 名/q]/mq 持/v 菲律宾/nsf 护照/n 的/ude1 华人/n 随即/d 获释/vi ，/w 另有/v [10/m 名/q]/mq [中国/ns 公民/n]/nz 手续/n 齐全/a ，/w 已/d 于/p 16日/t 上午/t 获释/vi 。/w 其余/rz [16/m 人/n]/mq 正在/d 接受/v 调查/vn 。/w 使馆/nis 官员/nnt 对/p 记者/nnt 说/v ，/w 目前/t 他们/rr 精神/n 状况/n 良好/a 。/w 
[中国/ns 驻/v 菲/b 使馆/nis]/nt 要求/n 菲/b 方/q 文明/n 公正/a 执法/vn ，/w 尽快/d [妥善/ad 处理/vn]/nz 此案/r ，/w 确保/v [中国/ns 公民/n]/nz [人身/n 安全/an]/nz 、/w 人道主义/n 待遇/n 和/cc [合法/a 权益/n]/nz 。/w 
使馆/nis 发言人/nnt 张华/nr 说/v ，/w 使馆/nis 正/d 密切/ad 跟踪/v [事件/n 进展/vn]/nz ，/w 为/p 我/rr 被扣/nz 公民/n 提供/v 相关/vn [领事/nnt 保护/vn]/nz 和/cc 服务/vn 。/w 
去年/t 12月11日/t ，/w 菲/b 移民局/nis 在/p 位于/v 马尼拉/nsf 市/n 中国/ns 城/n 的/ude1 两家/mq 商场/nis 以/p 非法/b 滞留/v 为/p 由/p 抓/v 扣/v 了/ule [77/m 名/q]/mq [中国/ns 公民/n]/nz 。/w (/w 赵洁民/nr ）/w 
