日前/t ，/w 记者/nnt 从/p [包河区/ns 住建局/nis]/nt [市政/n 工程/n 管理处/nis]/nt 获悉/v ，/w 在/p 2013/m 年度/n 合肥市/ns 主城区/n [市政/n 设施/n]/nz 管理/v [绩效/n 考核/vn]/nz 结果/n 中/f ，/w 包河区/ns 取得/v 全市/n 第一/m 的/ude1 好成绩/nz 。/w 
自/p 合肥市/ns [市政/n 设施/n]/nz 管/v 养/v 下/f 划/v 以来/f ，/w 区/n 住建局/nis [市政/n 工程/n 管理处/nis]/nt 按照/p 前期/f 重/a 宣传/vn 、/w 中期/f 服务/vn 好/a 、/w 后期/f 强/a 监管/vn 的/ude1 “/w 三步走/nz ”/w 原则/n ，/w 加强/v 日常/b 巡查/v 力度/n ，/w 做到/v 重要/a 道路/n 一天/mq 一/m 巡查/vn 、/w 次要/b 道路/n [三/m 天/qt]/mq 一/m 巡查/vn ，/w 确保/v [市政/n 设施/n]/nz 的/ude1 完好率/nz 。/w 同时/c 创新/vi 实施/v 桥梁/n 身份证/n 、/w 路灯/n 身份证/n 等/udeng ，/w 提升/v [市政/n 设施/n]/nz 管/v 养/v 的/ude1 效率/n 。/w 
