（/w 王盛荣/nr ，/w 图片/n 来源/n ：/w 荆楚网/nr ）/w 
本文/r 摘自/v ：/w [中国共产党/nt 新闻网/n]/nz ，/w 作者/nnt ：/w 王作东/nr ，/w 原/b 题/n ：/w 《/w 曾/d 在/p 枪口/n 下/f 救过/nz 毛泽东/nr 的/ude1 王盛荣/nr [传奇/n 人生/n]/nz 》/w 
2006年9月1日/t ，/w 一位/mq 叫/vi 王盛荣/nr 的/ude1 [百岁/q 老人/n]/nz 在/p [武汉/ns 梨园/n 医院/nis]/nt 离世/nz ，/w 时任/v [中共中央/nt 政治局/nis]/nto 委员/nnt 、/w [湖北/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 俞正声/nr ，/w 专程/d 到/v 王盛荣/nr 家/q 看望/v 其/rz 亲属/n ；/w 时任/v [中共中央/nt 政治局/nis]/nto 委员/nnt 、/w [中央/n 书记处/nis]/nt 书记/nnt 、/w 中组部/n 部长/nnt 贺国强/nr 委托/v [湖北/ns 省委/nis]/nt 常委/nnt 、/w [省委/nis 组织部/nis]/nz 长/a 潘立刚/nr 看望/v 其/rz 亲属/n 。/w 老一辈/n 革命家/nnd 谢觉哉/nr 同志/n 的/ude1 夫人/n 王定国/nr ，/w 陈正人/nr 同志/n 的/ude1 夫人/n 彭儒/nr 、/w 郑位三/nr 同志/n 的/ude1 夫人/n 蒲云/nr 、/w 陈沂/nr 同志/n 的/ude1 夫人/n 马楠/nr 发来/v 唁电/n 。/w 
王盛荣/nr 是/vshi 个/q 什么样/ryv 的/ude1 大人物/n ，/w 他/rr 的/ude1 离去/vn 竟然/d 惊动/v 了/ule 这么/rz 多/a 的/ude1 政要/n 。/w 
王盛荣/nr [一生/n 经历/n]/nz 几次/mq 大起大落/vl ，/w 也/d 可以/v 说/v 是/vshi 历经/v 坎坷/an 。/w 
童子/n 团长/nnt 出身/v 的/ude1 中革军委/nt 委员/nnt 
王盛荣/nr ，/w 1907年/t 出生/vi 在/p [武汉市/ns 武昌区/ns]/nz 汉阳/ns 门外/s 一个/mq 贫寒/a 的/ude1 渔民/nnd 家庭/n ，/w 1920年/t 到/v [上海/ns 纱厂/nis]/nt 当/p 童工/nnd 。/w 1926年7月/t 参加/v 共青团/nis ，/w 任/v 童子团/nr 团长/nnt ，/w 参加/v 了/ule [上海/ns 工人/nnt 三/m 次/qv 武装/n 起义/vi]/nz 。/w 1927年5月/t 转为/v [中共/n 党员/nnt]/nnt ，/w 同年/d 调/v 武汉/ns 任/v [中共/n 湖北/ns 省委/nis]/nt 交通员/nnt ，/w 曾/d 参加/v 中共中央/nt 召开/v 的/ude1 [八/m 七/m 会议/n]/nz 的/ude1 会务/n 和/cc [保卫/v 工作/vn]/nz 。/w 同年/d 9月/t 到/v 上海/ns 。/w 11月/t 到/v [苏联/ns 莫斯科/nsf 中山大学/ntu]/nt 学习/v 。/w 1930年10月/t 回国/vi ，/w 任/v 共青团/nis [上海/ns 沪西区/nz 委/ng]/nt 副书记/nnt 。/w 1931年9月/t 离开/v 上海/ns 到/v 闽西/ns 苏区/n ，/w 负责/v 共青团/nis [闽西/ns 特委/nis]/nt 的/ude1 少先队/nis 工作/vn 。/w 11月/t 到/v 江西/ns [中央/n 苏区/n]/nz 任/v 共青团/nis [兴国/vi 县委/nis]/nt 书记/nnt 兼/v 县/n [少先队/nis 长/a]/nz 。/w 参加/v 了/ule 巩固/v 和/cc 扩大/v [中央/n 革命/vn 根据地/n]/nz 的/ude1 斗争/vn ，/w 大力/d 发动/v 青年/n 参加/v 红军/nnd ，/w 支援/v 第一/m 、/w 第二/m 、/w [第三/m 次/qv]/mq 反/vi “/w 围剿/v ”/w 斗争/vn 。/w 同年/d 出席/v 共青团/nis 苏区/n 代表大会/n 、/w 中共/n [中央/n 苏区/n]/nz 第一次/mq 代表大会/n （/w [赣南/ns 会议/n]/nz ）/w 和/cc [中华/nz 苏维埃/nsf 第一次/mq 全国/n 代表大会/n]/nz 。/w 当选/v 为/p [中国/ns 共产主义/n 青年/n 团中央/nt 委员会/nis]/nt 苏区/n 中央局/n 委员/nnt 、/w 少先队/nis 总队长/nnt ，/w [中华/nz 苏维埃/nsf 共和国/n]/nz [中央/n 革命/vn 军事/n 委员会/nis]/nt 委员/nnt ，/w 主要/b 负责/v [中央/n 苏区/n]/nz [少年/n 先锋队/nis]/nt 工作/vn 。/w 中革军委/nt 是/vshi 全国/n 红军/nnd 的/ude1 最高/a 领导/n 和/cc [指挥/v 机关/n]/nz 。/w 王盛荣/nr 作为/p 中华/nz [少年/n 先锋队/nis]/nt 的/ude1 代表/nnt 参加/v 了/ule 第一届/mq 中革军委/nt 。/w 当时/t 叫/vi “/w [中华/nz 苏维埃/nsf 共和国/n]/nz [中央/n 革命/vn 军事/n 委员会/nis]/nt ”/w 。/w 
1931年11月25日/t ，/w “/w 中革军委/nt ”/w 在/p [江西/ns 瑞金/ns]/ns 的/ude1 叶坪/nr 宣告/v 成立/vn 时/ng ，/w 朱德/nr 、/w 彭德怀/nr 、/w 王稼祥/nr 、/w 林彪/nr 、/w 谭震林/nr 、/w 叶剑英/nr 、/w 孔荷宠/nr 、/w 周恩来/nr 、/w 张国焘/nr 、/w 邵式平/nr 、/w 贺龙/nr 、/w 毛泽东/nr 、/w 徐向前/nr 、/w 关向应/nr 、/w 王盛荣/nr 等/udeng [15/m 人/n]/mq 为/p 委员/nnt ，/w 朱德/nr 为/p 主席/nnt ，/w 王稼祥/nr 、/w 彭德怀/nr 为/p 副主席/nnt 。/w 这/rzv 一届/mq 中革军委/nt 后来/t 走出/v 了/ule [共和国/n 主席/nnt]/nz 、/w 国务院/nt 总理/nnt 和/cc [6/m 位/q]/mq 元帅/nnt 。/w 
王盛荣/nr 在/p [中央/n 苏区/n]/nz 做/v 过/uguo 两件/mq 大事/n 。/w 
[第二/m 件/q]/mq 事/n 是/vshi 为/p 上海/ns 的/ude1 党组织/n 送/v 经费/n 。/w 1933年1月/t 临时/b 中央/n 迁/v 到/v [中央/n 苏区/n]/nz 后/f ，/w 留/v 在/p 上海/ns 的/ude1 [中共中央/nt 上海/ns 局/n]/nz 经费/n 十分/d 紧张/a ，/w 这时/rzt 红军/nnd 打/v 樟/ng 州/n 弄/v 到/v 了/ule 一批/mq 银行/nis 巨款/n ，/w 决定/v 派/v 人/n 送往/v 上海/ns 交给/v [中共中央/nt 上海/ns 局/n]/nz 。/w 第一次/mq 派/v 人/n 带/v [两/q 万/d 美金/q]/mq ，/w 结果/n 此人/r [携款/v 潜逃/vi]/nz ，/w [人/n 财/n 两/q 失/v]/nz ；/w 第二次/mq 又/d 派/v 人/n 带/v [两/q 万/d 美金/q]/mq ，/w 同样/d 也/d 不见踪影/nz 。/w [第三/m 次/qv]/mq ，/w 他们/rr 决定/v 派/v 军委/nis 委员/nnt 、/w 苏区/n 少先队/nis 总队长/nnt 王盛荣/nr 去/vf ，/w 邓颖超/nr 亲手/d 将/d 装有/v 3/m 。/w [5/m 万/d 美元/q]/mq 的/ude1 箱子/n 交给/v 他/rr ，/w [千/m 叮咛/v 万/d 嘱咐/v]/nz ，/w 一定/b 要/v 带到/v 上海/ns 交给/v 陈云/nr 或/c 杨尚昆/nr 手里/s 。/w 他/rr 带着/vn 几个人/mq 从/p 江西/ns 出发/vi ，/w 经/p 广东/ns 、/w 香港/ns ，/w 躲过/v [无数/m 次/qv]/mq 盘查/v ，/w 终于/d 分文/n [不少/m 地/ude2]/mq 将/d 钱箱/n 交到/v 了/ule [中共/n 上海/ns 局/n]/nt 负责人/nnt 手里/s 。/w 
在/p [中央/n 苏区/n]/nz 、/w 长征/n 途中/s 和/cc 到/v 陕北/ns 后/f 最初/d 一段/mq 岁月/n ，/w 王盛荣/nr 主要/b 从事/vi 的/ude1 是/vshi 共青团/nis 和/cc 少先队/nis 工作/vn ，/w 当/p 过/uguo 团中央/nt 军事部长/nnt 、/w [中国/ns 少先队/nis]/nt 总队长/nnt 和/cc 红军/nnd 总政治部/nis 青年/n 部长/nnt 。/w 经/p 廖承志/nr 做媒/vi ，/w 他/rr 在/p 陕北/ns 与/cc [红/a 四/m 方面军/n]/nz 文工团/nis 副团长/nnt 赵明珍/nr 举行/v 婚礼/n ，/w 花/n 了/ule 五毛钱/nz 买了/v 包/v 瓜子/n 、/w 沏/v 了/ule 一大/n 壶/ng 茶/n ，/w 来/vf 贺喜/v 的/ude1 主要/b 是/vshi 他/rr 的/ude1 共青团/nis 同事/n ，/w 胡耀邦/nr 、/w 时任/v 团中央/nt 书记/nnt 冯文彬/nr 和/cc 团中央/nt 组织部长/nnt 胡耀邦/nr 、/w ，/w 以及/cc 赵明珍/nr 的/ude1 战友/n 刘英/nr 、/w 李伯钊/nr 、/w 康克清/nr 等/udeng 人/n 。/w 
创建/v 豫南/ns [抗日/vn 根据地/n]/nz 
抗日战争/nz [第二次/mq 国共/n 合作/vn]/nz 开始/v 了/ule ，/w 中共/n 派/v 了/ule 大批/m 干部/nnt 到达/v 大后方/s 武汉/ns ，/w 1937年11月/t 中共/n 长江局/nz 和/cc 八路军/n 驻/v [武汉/ns 办事处/nis]/nt 同时/c 成立/vi ，/w 中共/n 长江局/nz 委员/nnt 董必武/nr 点名/v 向/p 延安/ns 要/v 来/vf 在/p 武汉/ns 土生土长/vl 的/ude1 王盛荣/nr ，/w 担任/v 八路军/n [武汉/ns 办事处/nis]/nt 高级/a 联络/v 参谋/nnt ，/w 负责/v 与/cc 国民党/n 上层/f 人物/n 和/cc 社会名流/n 打交道/vi 。/w 王盛荣/nr 于/p 1927年/t 离开/v 故乡/n ，/w 到/v 参加革命/v 时/ng 是/vshi 个/q 只/d 读过/v 小学/nis [三/m 年级/n]/mq 的/ude1 纱厂/nis 童工/nnd ，/w 他/rr 觉得/v 自己/rr [文化/n 水平/n]/nz 低/a ，/w 实在/d 难以/d 胜任/v 这种/r 与/cc 国民党/n 高层/n 交往/vn 出入/v 茶馆/nis 酒楼/nis 的/ude1 工作/vn 。/w 多次/mq 向/p 董必武/nr 提出申请/v 要/v 到/v 前线/s 带兵/vi 打仗/vi 。/w 后/f 经/p 中共/n 长江局/nz 书记/nnt 王明/nr 批准/v ，/w 派/v 他/rr 去/vf 河南/ns 确山/ns 游击区/n ，/w 担任/v 一支/mq [300/m 人/n]/mq 的/ude1 游击队/n 的/ude1 政委/nnt 。/w 对于/p 当/p 过/uguo 中革军委/nt 委员/nnt 、/w 团中央/nt 军事部长/nnt 、/w 总政治部/nis 青年/n 部长/nnt 的/ude1 王盛荣/nr 来说/uls ，/w 来/vf 带/v 一支/mq [300/m 人/n]/mq 的/ude1 游击队/n ，/w 官/n 是/vshi 小/a 了/ule 点/qt 。/w 但/c 他/rr 不在乎/v ，/w 有/vyou 仗/n 打/v 就/d 好/a 。/w 那时/rzt 河南/ns 一带/n 有/vyou 一些/mq 失散/vi 的/ude1 红军/nnd ，/w 王盛荣/nr 将/d 之/uzhi 收容/v ，/w 通过/p 整训/v 壮大/vn 了/ule [抗日/vn 游击队/n]/nz 伍/ng 。/w 王盛荣/nr 当/p 了/ule 游击队/n 政委/nnt 之后/f ，/w 指挥/v 队伍/n 打/v 了/ule 一次/mq 以/p 少/a 克/q 多/a 的/ude1 胜仗/n ，/w 伏击/v 歼灭/v 了/ule 附近/f 一支/mq [奸淫/v 抢掠/v]/nz 无恶不作/vl 的/ude1 千余/mq 人/n 土匪/n 队伍/n ，/w 缴获/v 了/ule [300/m 多/a]/mq 枝/ng 枪/n ，/w 游击队/n 壮大/v 到/v [两千/m 人/n]/mq ，/w 部队/nis 改编/v 成/v 新四军/n 4/m 支队/nis [第/m 8/m 团/n]/mq ，/w 他/rr 担任/v 了/ule [豫南/ns 特委/nis]/nt 书记/nnt 兼/v 8/m 团政委/nnt 。/w [中共/n 豫/b 鄂/b 边区/s 省委/nis]/nt 军事部长/nnt 李先念/nr 在/p 1939年初/t 率领/v 160余人/m 的/ude1 新四军/n 独立/a 游击/b 大队/nis 自/p 河南/ns 确山县/ns 竹沟/nz 南下/vn ，/w 进入/v 豫/b 鄂/b 边区/s ，/w 会/v 和/cc 了/ule 一些/mq 零散/a 的/ude1 抗日/vn 力量/n ，/w 组建/v 新四军/n 豫/b 鄂/b 独立/a 游击/b 支队/nis ，/w 李先念/nr 任/v 司令员/nnt ，/w 王盛荣/nr 任/v 政委/nnt 。/w 这支/r 部队/nis 后来/t 发展/vn 为/p 新四军/n [5/m 师/ng]/mq ，/w 王盛荣/nr 可以/v 说/v 是/vshi 新四军/n [5/m 师/ng]/mq 的/ude1 创始人/nnt 之一/rz 。/w 1939年8月/t 王盛荣/nr 到/v [中央/n 组织部/nis]/nt 任/v 地方/n 科/n 科长/nnt 。/w 1940年10月/t 任/v [中央/n 管理局/nis]/nt 秘书长/nnt 。/w 1942年1月/t 入/v [中央/n 党校/nis]/nt 学习/v ，/w 参加/v 整风运动/v 。/w 1945年4月/t 至/p 6月/t 作为/p 华中/ns [代表团/n 成员/nnt]/nnt 出席/v [中共/n 七大/n]/nz 。/w 王盛荣/nr 参加/v [中共/n 七大/n]/nz 还/d 有点/d 戏剧性/n ，/w [中共/n 七大/n]/nz 代表/nnt 中/f 本来/d 没有/v 王盛荣/nr 。/w 但/c 到/v 了/ule 开会/vi 时/ng ，/w 他/rr 拿着/vf 笔/n 和/cc 纸/n 要/v 进/vn 会场/n 。/w 门口/s 警卫/nnt 说/v ：/w 你/rr 没有/v 代表/nnt 证/n ，/w 不能/v 进/vn 。/w 他/rr 说/v ：/w 我/rr 进去/vf 听听/v ，/w 学习/v 学习/vn ！/w 警卫/nnt 遇到/v 他/rr 这样/rzv 的/ude1 老资格/n ，/w 哪/ry 敢/v 拦/vn ？/w 赶快/d 去/vf 报告/n 毛泽东/nr 。/w 毛泽东/nr 笑着/vi 说/v ，/w 他/rr 要/v 听/v 就/d 让/v 他/rr 进来/vf 吧/y 。/w 王盛荣/nr 就/d 天天来/nz 旁听/v ，/w 听到/v 最后/f ，/w 也/d 就/d 成/v 了/ule “/w 七大/n 正式/ad 代表/nnt ”/w 。/w 
齐齐哈尔市/ns 首任/b 市委/nis 书记/nnt 
1945年8月/t 抗战/vi 胜利/vn 后/f ，/w 中共中央/nt 把/pba 建立/v 东北/ns 根据地/n 作为/p 工作/vn 重点/n 。/w 1945年11月/t 王盛荣/nr 和/cc 刘锡五/nr 、/w 于毅夫/nr 、/w 朱光/nr 等/udeng [15/m 位/q]/mq 中共/n [高级/a 干部/nnt]/nz 在/p 一个/mq 连/ulian 部队/nis 掩护/v 下/f 从/p 延安/ns 来到/v 齐齐哈尔/ns ，/w [中共中央/nt 东北局/n]/nt 任命/v 王盛荣/nr 为/p [中共/n 嫩江省/nz 工委/nis]/nt 委员/nnt 、/w [齐齐哈尔市/ns 委/ng]/nto 书记/nnt 兼/v 卫戍/b 司令部/nnt 政治委员/nnt 。/w 当时/t 齐齐哈尔/ns 是/vshi [中共/n 西/f 满/a 分局/nis]/nt 、/w 西/f 满/a 军区/nis 、/w [嫩江/ns 省委/nis]/nt 和/cc [嫩江/ns 军区/nis]/nt 所在地/n 。/w 王盛荣/nr 是/vshi 齐齐哈尔/ns [第一/m 任/v]/mq 市委/nis 书记/nnt 。/w 当时/t 的/ude1 中共/n [齐齐哈尔市/ns 委/ng]/nto 不/d 公开/ad ，/w 对外/vn 称/v 齐齐哈尔市/ns 各界/rz 联合会/nis ，/w 王盛荣/nr 公开/ad 职务/n 是/vshi 齐齐哈尔市/ns 各界/rz 联合会/nis 主任/nnt 。/w 1946年4月/t 齐齐哈尔/ns 第二次/mq 解放后/t ，/w [嫩江/ns 省委/nis]/nt 副书记/nnt 顾卓新/nr 兼任/v [齐齐哈尔市/ns 委/ng]/nto 书记/nnt ，/w 王盛荣/nr 改任/v 市委/nis 副书记/nnt 、/w [齐齐哈尔/ns 城防/n 司令部/nnt]/nt 政治委员/nnt ，/w 参与/v 西/f 满/a 根据地/n 的/ude1 创建/vn 和/cc 巩固/v 。/w 1946年12月/t ，/w 东北/ns 内战/n 已经/d 打响/v ，/w [东北/ns 民主/a 联军/n]/nz 总部/nis 下令/v 调/v 王盛荣/nr 到/v [第五/m 纵队/nis]/nz 当/p 政委/nnt 。/w 王盛荣/nr 感觉/n 要/v 离开/v 齐齐哈尔/ns 了/ule ，/w 得/ude3 告/v 个别/a 。/w 一天/mq 下午/t ，/w 他/rr 召开/v 一个/mq 小型/b 干部/nnt 会/v 交待/vn 工作/vn 。/w 正在/d 讲台/n 上/f 讲/v 得/ude3 兴起/v ，/w 突然/ad 一声/mq 枪/n 响/v ，/w 王盛荣/nr 应声/vi 倒下/v ！/w 全场/n 顿时/d 哗然/z 。/w 
时任/v 西/f 满/a 军区/nis 司令员/nnt 的/ude1 黄克诚/nr 听到/v 枪击/vn 市委/nis 书记/nnt 王盛荣/nr 的/ude1 恶性/b 事件/n ，/w 大/a 为/p 震怒/v ，/w 当时/t 正是/v 国共/n 拼杀/v 极为/d 残酷/a 的/ude1 岁月/n ，/w 他/rr 怀疑/v 这个/rz 警卫员/nnt 是/vshi 国民党/n 特务/nnd ，/w 要/v 枪毙/v 了/ule 他/rr 。/w 倒是/d 王盛荣/nr 为/p 他/rr 求情/vi ，/w 说/v 他/rr 不会/v 是/vshi 故意/d 的/ude1 。/w 警卫员/nnt 拣/v 了/ule 一条/mq 命/n 。/w 
王盛荣/nr 的/ude1 妻子/n 赵明珍/nr 当时/t 怀孕/vi 即将/d 临产/vi ，/w 得知/v 丈夫/n 受/v 了/ule 重伤/n ，/w 匆忙/ad 赶来/vi ，/w 潸然泪下/vl ，/w 她/rr 担心/v 丈夫/n 的/ude1 伤势/n 。/w 王盛荣/nr 安慰/v 她/rr 说/v ：/w 命/n 丢/v 不/d 了/ule ，/w 顶多/d 丢/v 一条腿/nz 吧/y 。/w 他/rr 不幸/a 而言/uls 中/f ，/w 真的/d 丢/v 了/ule 一条腿/nz 。/w 当时/t 正处于/v 内战/n ，/w 齐齐哈尔/ns 虽然/c 是/vshi 大后方/s ，/w 但/c 医疗/n 条件/n 也/d 差/a ，/w 医生/nnt 好不容易/dl 取出/v 了/ule 子弹/n ，/w 却/d 因为/c 消炎药/nz 极/d 缺/v 导致/v 伤口/n 化脓/vi 感染/v ，/w 左腿/n 实在/d 保/v 不住/d 了/ule 。/w 他/rr 一/m 咬牙/vi ：/w “/w 锯掉/nz 吧/y ，/w 我/rr 王盛荣/nr 独脚/nz 也/d 能/v 走/v 天下/n ！/w ”/w 
在/p 他/rr [住院/vn 治疗/vn]/nz 期间/f ，/w 赵明珍/nr 生/v 下/f 了/ule [第五/m 个/q 孩子/n]/nz ，/w 是/vshi 个/q 女孩/n 取名/v 叫/vi 王小齐/nr 。/w 这个/rz “/w 齐/a ”/w 字/n ，/w 打/v 上/f 了/ule 齐齐哈尔/ns 的/ude1 印记/n 。/w 王盛荣/nr 伤/v 好/a 出院/vi 后/f ，/w 一只/mq 腿/n 已/d 不/d 合适/a 在/p [主力/nnt 部队/nis]/nz 工作/vn ，/w 1948年3月/t 任/v [东北/ns 民主/a 联军/n]/nz 军工/n 部/q [实验/vn 总厂/nis]/nt 政委/nnt 。/w [实验/vn 总厂/nis]/nt 位于/v 哈尔滨/ns ，/w 负责/v 管理/vn 哈尔滨/ns [8/m 家/q]/mq 直属/b [军工/n 企业/n]/ntc 和/cc [56/m 家/q]/mq 从事/vi [军工/n 生产/vn]/nz 的/ude1 公营/b 和/cc [私营/b 企业/n]/nz 。/w 组织/n 生产/vn 60/m 迫击炮/n [2337/m 门/n]/mq ，/w 炮弹/n [27/m 万/d 发/v]/mq ，/w 还/d 制造/vn 了/ule [18/m 辆/q]/mq 土/n 坦克/n ，/w 有力/a 地/ude2 支援/v 了/ule 前线/s 。/w 1948年10月/t 军工/n 部/q 决定/v 在/p [哈尔滨/ns 实验/vn 总厂/nis]/nt 的/ude1 基础上/nz 成立/vi [东北/ns 军区/nis 军工/n 部/q]/nt 第八/m 办事处/nis ，/w 王盛荣/nr 继续/v 任/v 政委/nnt 。/w 
从/p 副部长/nnt 降/v 到/v 副处长/nnt 
1950年3月/t 王盛荣/nr 根据/p 政务院/nis 的/ude1 安排/vn ，/w 组织/n 生产/v 钨砂/n 出口/vn 苏联/ns ，/w 好/a 换回/v [机械/n 设备/n]/nz 和/cc 军工/n 用品/n 。/w 他/rr 到/v [几/d 座/q]/mq 生产/v 钨砂/n 的/ude1 矿山/n 检查/vn ，/w 发现/v 这些/rz 矿区/n 的/ude1 [机械/n 设备/n]/nz 与/cc 运输/v 车辆/n 严重/a 不足/an ，/w 难以/d 启动/v [大量/m 生产/vn]/nz 。/w 正在/d 这时/rzt 他/rr 得知/v 香港/ns 有/vyou [1000/m 吨/q]/mq 被/pbei 蒋介石/nr 冻结/v 在/p 那里/rzs 的/ude1 钨砂/n ，/w 便/d 冒出/vf 个/q 主意/n ：/w 卖掉/v 这批/r 钨砂/n ，/w 换回/v 急用/v 的/ude1 汽车/n 和/cc [矿山/n 设备/n]/nz ，/w 好/a 生产/vn 更多/ad 的/ude1 钨砂/n 。/w 王盛荣/nr 请示/v 政务院/nis 总理/nnt 周恩来/nr 获得/v 了/ule 同意/v ，/w 用/p 这批/r 钨砂/n 换回/v 了/ule [100/m 辆/q]/mq 大货车/nz ，/w 100/m 大桶/nz 汽油/n 。/w 矿山/n 如虎添翼/vl ，/w 终于/d 完成/v 了/ule 向/p 苏联/ns 年/qt 出口/vn 万吨/q 钨砂/n 的/ude1 任务/n 。/w 没想到/nz ，/w 这笔/r “/w 千吨/mq 钨砂/n ”/w 交易/vn 却/d 让/v 王盛荣/nr 犯/v 了/ule 一个/mq 大/a 错误/n 。/w 笔者/n 查到/v 《/w [中华人民共和国/ns 大事记/n]/nz 1949-1980/m 》/w （/w [新华/n 出版社/nis]/nt ）/w ：/w “/w 1952年3月7日/t 政务院/nis 发布/v 命令/n ，/w 给予/vn 违法/vn 失职/vi 的/ude1 [中/f 南/b 军政/n 委员会/nis]/nt 和/cc 武汉市/ns [有关/vn 单位/n]/nz 的/ude1 领导干部/nnt 王盛荣/nr 、/w 周季方/nr 以/p [撤销/v 职务/n]/nz 并/cc [逮捕/v 法/n 办/v]/nz 的/ude1 处分/n ”/w 。/w 周季方/nr 是/vshi [武汉/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt 兼/v 副市长/nnt ，/w 因为/c [武汉/ns 医院/nis]/nt 1200万/m （/w 合/v 现在/t [1200/m 元/q]/mq ）/w 现金/n 被盗/v 被/pbei 撤职/vi 。/w 另据/nz [上海/ns 师范大学/nis]/ntu 教授/nnt 王关兴/nr 在/p 《/w 党史/n 党建/n 》/w 杂志/n 发表/v 的/ude1 文章/n 称/v ：/w “/w 1952年3月7日/t ，/w 经/p 毛泽东/nr 亲自/d 批准/v ，/w [中/f 南/b 军政/n 委员会/nis 工业部/nis]/nt 副部长/nnt 王盛荣/nr 等/udeng 因/p 犯/v 有/vyou 严重/a 官僚主义/n 、/w 失职/vi 渎职/vi ，/w 敌我/n 不/d 分/qt ，/w 以/p 至/p [腐化/v 堕落/vi]/nz 等/udeng 错误/n ，/w 被/pbei 撤职/vi 依法/d 逮捕/v ”/w 。/w 王盛荣/nr 为/p 啥/ry 被/pbei 查办/v ，/w 有/vyou 两种/mq 说法/n ，/w 一种/mq 是/vshi 说/v 他/rr 得罪/v 了/ule 中/f 南/b 王林彪/nr ，/w 被/pbei 林彪/nr 作为/p 典型/n 上报/vi 中央/n 处理/v 王盛荣/nr ，/w 另一种/mq 说法/n 是/vshi 全国/n 在/p “/w [三/m 反/vi]/mq ”/w 、/w “/w 五反/nz ”/w ，/w 王盛荣/nr 倒卖/v 国家/n 资源/n 撞/v 上/f 了/ule 枪口/n 。/w 王盛荣/nr 在/p 监狱/nis 里/f 蹲/v 了/ule 两年/mq 五个月/t ，/w 他/rr 没/d 写/v 一个/mq 字/n 的/ude1 交代/vn 检查/vn 。/w 但是/c “/w 党票/n ”/w 丢/v 了/ule ，/w 由/p 副部级/nz 降/v 到/v 了/ule 副处级/b ，/w 他/rr 明明/d 是/vshi 拖着/nz 一条腿/nz 走路/vi 的/ude1 残疾人/n ，/w 上级/n 却/d 调/v 他/rr 到/v [中/f 南/b 建筑/n 工程/n 管理局/nis]/nt 当/p 工程处/nis 副处长/nnt 。/w 
1957年9月/t ，/w 毛泽东/nr 到/v 湖北/ns 视察/v ，/w 突然/ad 想起/v 了/ule 王盛荣/nr ，/w 问/v 省委/nis 书记/nnt 王任重/nr 和/cc 省长/nnt 张体学/nr ，/w “/w 王盛荣/nr 在/p 哪里/rys ？/w ”/w 两人/mq 都/d 茫茫然/z 不知/v 所/usuo 对/p 。/w 于是/cc 叫/vi 省委/nis 秘书长/nnt 王良/nr 去/vf 查/v ，/w 才/d 知道/v 王盛荣/nr 正在/d [汉阳/ns 轧钢厂/nis]/nt 工地/n 组织/n 施工/vn 。/w 王良/nr 来到/v 现场/s 去找/v 他/rr ，/w 只见/v 王盛荣/nr 瘸/vi 着/uzhe 腿/n 和/cc 工人/nnt 一起/s 干活/vi 呢/y 。/w 毛泽东/nr 对/p 王任重/nr 说/v ，/w 把/pba 王盛荣/nr 安排/v 到/v 省/n [冶金/n 工业厅/nz]/nt 当/p 厅长/nnt 吧/y ，/w 享受/v 副/b 省级/b 待遇/n ，/w 恢复/v 党籍/n 。/w 王盛荣/nr 一下/mq 又/d 由/p 副处级/b 恢复/v 到/v 副/b 省级/b 。/w 但/c 不到/v 一年/mq ，/w 王盛荣/nr 就/d 淡出/v 了/ule 政坛/n 。/w 原因/n 出/vf 在/p 1958年/t “/w 大跃进/n ”/w 期间/f ，/w 王盛荣/nr 到/v 襄樊/ns 、/w 宜昌/ns 视察/v 全民/n “/w 大办/v 钢铁/n ”/w 运动/vn ，/w 看到/v 土高炉/nz 遍地开花/vl ，/w 大批/m 森林/n 被毁/vi ，/w 炼/v 出来/vf 一/m 堆堆/v 派/v 不/d 上/f 任何/rz 用场/n 的/ude1 废铁/n 渣/ng ，/w 忍不住/v 要说/c 点/qt 真话/n 、/w 泼/v 点/qt 冷水/n 。/w 有人/r 立即/d 把/pba 王盛荣/nr 批评/vn “/w 大跃进/n ”/w 的/ude1 言论/n 向/p [湖北/ns 省委/nis]/nt 进行/vn 汇报/vn ，/w 王盛荣/nr 就/d 成/v 了/ule 与/cc 省委/nis 唱对台戏/vl 的/ude1 典型/n 。/w 1958年/t [湖北省/ns 冶金厅/nis]/nt 开/v 了/ule 他/rr [18/m 次/qv]/mq 批判/vn 会/v 。/w 但/c 王盛荣/nr 不仅/c 不/d 检讨/v ，/w [18/m 次/qv]/mq 批判/vn 会/v 他/rr 拍/v 了/ule [18/m 次/qv]/mq 桌子/n 。/w 
1958年11月28日/t 至/p 12月10日/t ，/w 中共/n [八/m 届/q]/mq 六中全会/n 在/p 武昌/ns 召开/v ，/w 王盛荣/nr 径直/d 拄/v 着/uzhe 拐杖/n 直/d 闯/v [洪山/nz 宾馆/nis]/ntch ，/w 找/v 中共中央/nt 总书记/nnt 邓小平/nr 讨/v 说法/n 。/w 王盛荣/nr 在/p 宾馆/nis 里/f 见到/v 了/ule 很多/m 担任/v 要职/nnt 的/ude1 战友/n ，/w 大家/rr 纷纷/d 请/v 邓小平/nr 给/p 王盛荣/nr 说/v 说话/vn 。/w 在/p 老战友/nz 和/cc 邓小平/nr 的/ude1 关心/vn 下/f ，/w [湖北省/ns 冶金厅/nis]/nt 取消/v 了/ule 对/p 王盛荣/nr 的/ude1 批判/vn ，/w 但/c 不再/d 给/p 他/rr 安排/v 工作/vn 了/ule 。/w “/w 文革/n ”/w 后/f ，/w 王盛荣/nr 虽然/c 已经/d 不是/c 当权派/n ，/w 但/c 还是/c 没有/v 幸免/vi 。/w 一些/mq 人/n 涌进/v 王盛荣/nr 家/q “/w 搜查/v 罪证/n ”/w ，/w 将/d 他/rr 全家/n 扫地出门/nz 。/w 随后/d ，/w 王盛荣/nr 被/pbei 抓走/v ，/w 被/pbei 押着/nz 到/v 湖北省/ns [70/m 多个/mq]/mq 县市/n 挂着/v 铁/n 牌子/n 接受/v 批斗/vn 190余场/m ，/w 仅/d 在/p 武钢/n 就/d 批斗/v 了/ule [15/m 场/qv]/mq 。/w 王盛荣/nr 是/vshi 一个/mq 残疾人/n ，/w 在/p [战争/n 年代/n]/nz 失去/v 一条腿/nz ，/w 他/rr 的/ude1 假腿/nz 、/w 双拐/n 支撑/v 不住/d 躯体/n ，/w 多次/mq 倒/vi 在/p 批斗/v 台上/s 。/w 有人/r 断言/v ，/w 这个/rz 跛子/n 活/v 不/d 了/ule 多久/ryt 了/ule 。/w 可是/c 王盛荣/nr 坚强/a 地/ude2 活/v 了/ule 下来/vf 。/w 
1978年8月/t ，/w 坐/v 了/ule 10年/t 牢/a 的/ude1 王盛荣/nr 被/pbei 放出/v 来/vf 。/w 1979年10月24日/t ，/w [中共/n 湖北省/ns 纪委/nnt]/nt 和/cc [省委/nis 组织部/nis]/nz 分别/d 发出/v [45/m 号/q]/mq 和/cc [63/m 号/q]/mq 文件/n ，/w 撤销/v 了/ule 当年/t 处分/n 王盛荣/nr 的/ude1 决定/vn ，/w 恢复/v 了/ule 原来/d 的/ude1 级别/n 和/cc 待遇/n 。/w 后来/t ，/w 几经/d 大起大落/vl 的/ude1 王盛荣/nr 奇迹/n 般/uyy 活/v 了/ule [100/m 岁/qt]/mq 。/w 
