新春/t 将/d 至/p ，/w 为/p 弘扬/v 文艺/n 为群众服务/v 的/ude1 理念/n ，/w 营造/v 喜庆/vn 祥和/a 的/ude1 节日/n 氛围/n ，/w 1月10日/t 上午/t ，/w [肥东/ns 县委/nis 宣传部/nis]/nt 、/w 县/n [文/ng 广/a 新/a 局/n]/nz 、/w 县/n 文联/nis 在/p [众兴乡/ns 政府/nis]/nt 门前/s 举办/v “/w 为了/p 中国/ns 梦/n 文艺/n 惠万家/nz ”/w 义务/n 写/v 春联/n 活动/vn ，/w 受到/v 群众/n 的/ude1 一致/a 欢迎/v 和/cc 好评/n 。/w 市/n 文联/nis 副主席/nnt 周爱洋/nr ，/w [肥东/ns 县委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 宣传部长/nnt 许高彬/nr ，/w [肥东/ns 县委/nis 宣传部/nis]/nt 副部长/nnt 、/w [肥东县/ns 文/ng 广/a 新/a 局/n]/nt 局长/nnt 梁建文/nr 等/udeng 领导/n 出席/v 了/ule 活动/v [启动/v 仪式/n]/nz 。/w [肥东/ns 县委/nis 宣传部/nis]/nt 副部长/nnt 、/w 县/n 文联/nis 主席/nnt 、/w 县/n 新闻中心/nis 总编辑/nnt 许泽夫/nr 主持/v [启动/v 仪式/n]/nz 。/w 
许高彬/nr 指出/v ，/w 开展/v 义务/n 写/v 春联/n 、/w 送/v 春联/n 活动/vn ，/w 既是/c 对/p [中华/nz 传统/n 文化/n]/nz 的/ude1 弘扬/v 与/cc 继承/v ，/w 也/d 是/vshi 让/v 艺术家/nnt 回归/v 乡土/n 、/w 回馈/v 群众/n 的/ude1 [重要/a 举措/n]/nz ，/w 更是/d 艺术家/nnt [深入/ad 基层/n]/nz 接地气/nz 的/ude1 大好/a 时机/n 。/w 希望/v 艺术家/nnt 们/k 借此机会/vl ，/w 走出/v “/w 书斋/n ”/w ，/w 更多/ad 地/ude2 到/v 农村/n 去/vf 、/w 到/v 社区/n 去/vf 、/w 到/v [田间/s 地/ude2 头/n]/nz 去/vf ，/w 用/p 自己/rr 的/ude1 聪明才智/n 和/cc 文化/n 特长/n ，/w 把/pba 艺术/n 的/ude1 火种/n 播撒/v 在/p 乡村/n 大地/n 。/w 
据悉/v ，/w 本次/r 活动/vn 为期/vi [10/m 天/qt]/mq ，/w 从/p 1月10日/t 开始/v ，/w 到/v 1月19日/t 结束/v 。/w 文化/n 志愿者/nnt 、/w [书法/n 艺术家/nnt]/nnd 们/k 将/d 奔赴/v 全县/n [18/m 个/q]/mq 乡镇/n 义务/n 写/v 春联/n 、/w 送/v 春联/n ，/w 为/p 全县/n 广大/b 基层/n 群众/n 送去/vf 新春/t 的/ude1 祝福/vn 。/w （/w 张勇/nr ）/w 
