[2/m 岁/qt]/mq 女童/n 扬扬/nr (/w 化名/v )/w 吞下/vf 一个/mq 塑料/n 弹力球/nz ，/w 硬硬/nz 的/ude1 球体/n “/w 隐藏/v ”/w 在/p 大肠/n 和/cc 小肠/n 连接/v 处/n 。/w 直到/v 一星期/mq 后/f ，/w 仍然/d 不知/v 详情/n 的/ude1 父母/n 才/d 将/d 病症/n 日益/d 严重/a 的/ude1 孩子/n 从/p 老家/n 涡阳/nz 送到/v [安徽/ns 省立/b 儿童/n 医院/nis]/nth 。/w 
据/p 扬扬/nr 妈妈/n 介绍/v ，/w 一星期/mq 前/f ，/w 女儿/n 突然/ad 哭闹/vi 不止/v ，/w 大约/d 持续/vd 了/ule 一个/mq 小时/n 。/w 在/p 当地/s 医院/nis ，/w 医生/nnt 诊断/vn 是/vshi 受凉/v 了/ule 。/w “/w 我们/rr 给/p 孩子/n 吃/v 了/ule 治/v 肠胃/n 的/ude1 药/n ，/w 可是/c 接下来/vl 几天/mq ，/w 她/rr 还是/c 一直/d 哭闹/vi ，/w 不/d 愿意/v 吃/v 东西/n ，/w 人/n 也/d 迅速/ad 消瘦/a 一圈/mq 。/w ”/w 扬扬/nr 的/ude1 父母/n 将/d 她/rr 带到/v 合肥/ns ，/w 在/p [安徽/ns 省立/b 儿童/n 医院/nis]/nth ，/w 医生/nnt 很快/d 找到/v 了/ule 扬扬/nr 哭闹/vi 不止/v 的/ude1 病因/n ：/w 她/rr 肠管/n 里/f 竟然/d 藏/v 着/uzhe 一个/mq 圆形/n 异物/n 。/w 扬扬/nr 妈妈/n 非常/d 吃惊/a ，/w “/w 可能/v 是/vshi 玩具/n 弹力球/nz ，/w 不/d 知道/v 她/rr [什么/ry 时候/n]/nz 吞/v 进去/vf 的/ude1 。/w ”/w 
[安徽/ns 省立/b 儿童/n 医院/nis 普/ag 外二科/nit]/nt 主任医师/nnt 戚士芹/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 患儿/n 入院/vi 后/f ，/w 检查/vn 诊断/vn 为/p 严重/a 肠梗阻/n ，/w 立即/d 安排/v 手术/n 。/w “/w 我们/rr 在/p 患儿/n 的/ude1 大小/n 肠/n 连接/v 处/n 发现/v 一个/mq 红色/n 的/ude1 玩具/n 弹力球/nz ，/w 肠管/n 壁/ng 上/f 很多/m 微细/a 血管/n 已/d 被/pbei 撑/v 破/v ，/w 肠管/n 壁/ng 周围/f 发黑/vi ，/w 还有/v 疝气/nhd ，/w 幸好/d 救治/vn 比较/d 及时/ad ，/w 不然/c 后果/n 不堪设想/vl 。/w ”/w 医生/nnt 推测/v ，/w 扬扬/nr 在/p 以后/f 的/ude1 成长/vn 中/f 复发/vi 肠梗阻/n 的/ude1 几率/n 比较/d 高/a ，/w 需要/v 家长/n 留意/v 。/w 
医生/nnt 提醒/v ，/w [3/m 岁/qt]/mq 以内/f 宝宝/n 的/ude1 食管/n 和/cc 胃/n 都/d 没有/v 发育/vn 完全/ad ，/w 吞咽反射/gb 还/d 没有/v 完全/ad 建立/v ，/w 嘴里/s 的/ude1 东西/n 很容易/nz 被/pbei 无意识/d 地/ude2 吞咽/v 下去/vf 。/w 家长/n 购买/v 玩具/n 时/ng ，/w 要/v 特别/d 留意/v 有/vyou 没有/v 小/a 零件/n ；/w 孩子/n 玩/v 一些/mq 小物件/nz 时/ng ，/w 家长/n 也/d 必须/d 看好/v 。/w (/w 王炜/nr 、/w 童有兵/nr 郑慧/nr )/w 
