【/w [环球/n 时报/n]/nz 驻/v 日本/ns [特约/b 记者/nnt]/nnt 蓝雅歌/nr 】/w 在/p 日本/ns ，/w 有着/v 建党/vn 92年/t 历史/n 的/ude1 [日本/ns 共产党/nis]/nt 是/vshi 一个/mq 很/d 有/vyou 存在/v 感/vg 的/ude1 政党/n 。/w 15日/t ，/w 日/b 共/d [第/m 26/m 次/qv]/mq [全国/n 代表大会/n]/nis 在/p 静冈县/ns 热海市/nrf 的/ude1 党/n 研修/v 所/usuo 里/f 开幕/vi 。/w 日/b 媒/ng 称/v ，/w 由于/p [日本/ns 经济/n]/nz 低迷/a ，/w 贫富/n [两极/n 分化/vi]/nz 显著/ad ，/w [日本/ns 共产党/nis]/nt 党员/nnt 人数/n 有所增加/v ，/w 发展/v 势头/n 良好/a 。/w 
日/b 共/d 党代会/nis 每/rz 4年/t 举行/v 一次/mq ，/w 主要/b 商讨/v 政策/n 方针/n 和/cc 未来/t 发展/v 大计/n 。/w 大会/n 历时/vi [4/m 天/qt]/mq ，/w 将/d 通过/p 关系到/v 将来/t 党政/n 发展/vn 的/ude1 大会/n 决议案/n 以及/cc 人事/n 安排/v 等/udeng 。/w 据/p 日/b 共/d 机关报/nnt 《/w 赤旗报/nz 》/w 报道/v ，/w 本次/r 大会/n 除了/p 讨论/v 并/cc 通过/p 大会/n 决议案/n 、/w [中央/n 委员会/nis]/nis 报告/n 外/f ，/w 还/d 将/d 选举/v 新/a [中央/n 委员会/nis]/nis 成员/nnt 等/udeng 。/w 为了/p 增加/v 透明度/n ，/w 大会/n 通过/p [网络/n 直播/vn]/nz ，/w 任何人/r 都/d 可以/v 观看/v 。/w 其中/rz 最/d 引人注目/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 日/b 共/d [第/m 26/m 次/qv]/mq [全国/n 代表大会/n]/nis 决议案/n 提出/v ，/w 该党/r 今后/t 将/d 正面/b 与/cc 自民党/n 政权/n 对决/v 。/w 
决议案/n 针对/p 目前/t 的/ude1 [国际/n 形势/n]/nz 指出/v ，/w 以/p 广阔/a 的/ude1 视野/n 正确/a 掌握/v [国际/n 政治/n]/nz 的/ude1 中心/nis 问题/n ，/w 是/vshi 化解/v 日本/ns 当前/t 形势/n 的/ude1 前提/n 。/w 决议/n 要求/n 自民党/n 停止/v 对/p 美国/nsf 的/ude1 唯命是从/nz ，/w 要/v 建立/vn 和平/n 独立/a 的/ude1 日本/ns 。/w 同时/c 积极/ad 提倡/v 东北亚/ns 和平/n 协力/d 构想/vn ，/w 一/m 扫/v 美化/vn 和/cc 肯定/v 侵略战争/nz 的/ude1 历史/n 问题/n 逆流/n 。/w 决议案/n 还/d 提出/v 党/n 的/ude1 建设/vn 目标/n ，/w 规定/n 今后/t 将/d 争取/v 让/v 党/n 的/ude1 力量/n 倍增/vi ，/w 以/p 实现/v 成长/vn 发展/vn 的/ude1 目标/n 。/w 
据/p 《/w [产/v 经/p 新闻/n]/nz 》/w 15日/t 报道/v ，/w [志/n 位/q 和/cc 夫/ng]/nz 将/d 继续/v 担任/v 日/b 共/d 中央委员/nnt 长/a ，/w 现/tg 为/p 书记处/nis 书记/nnt 的/ude1 市田忠义/nrj 将/d 担任/v 新/a [副/b 委员长/nnt]/nnt ，/w 山下芳/nr 生/v 将/d 升任/v 新/a 书记处/nis 书记/nnt 。/w 此外/c ，/w 不破哲三/nrj 前/f 委员长/nnt 是否/v 再次/d 担任/v 中央委员/nnt 或者/c 常任/b 干部/nnt 会/v 成员/nnt 将/d 成为/v 大会/n 的/ude1 焦点/n 。/w 
对/p 不久/d 前/f 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 的/ude1 现/tg 首相/nnt 安倍晋三/nrj ，/w [志/n 位/q 和/cc 夫/ng]/nz 指出/v ，/w 这/rzv 已/d 导致/v 日本/ns 与/cc [整个/b 世界/n]/nz 为/p 敌/vg 。/w “/w 安倍/nrf 领导/n 下/f 的/ude1 日本/ns 正在/d 向/p 建设/v 战争/n 国家/n 暴走/nz ”/w 。/w 为此/bl ，/w [日本/ns 共产党/nis]/nt 把/pba 2014年/t 定为/v “/w 阻止/v 安倍/nrf 政权/n 暴走/nz 的/ude1 一年/mq ”/w 。/w 并/cc 认为/v 这/rzv 一年/mq 必将/d 成为/v “/w 安倍/nrf 政权/n 的/ude1 暴走/nz 与/cc 国民/n 的/ude1 战斗/vn 发生/v 激烈/a 冲突/vn 的/ude1 一年/mq ”/w 。/w 安倍/nrf 政权/n 背叛/v 历史/n 潮流/n 的/ude1 做法/n “/w 必将/d 受到/v 历史/n 和/cc 国民/n 的/ude1 审判/vn ”/w 。/w 
[日本/ns 共同社/nis]/nt 报道/v 称/vn ，/w 日/b 共/d 将/d 在/p 今后/t 几年/mq ，/w 以/p “/w 反对/v 修改/vn 宪法/n ，/w 反对/v 提高/vn 消费税/n ，/w 实行/v 零/m 核电/n ，/w 与/cc 安倍/nrf 政权/n 实施/v 全面/ad 对决/v ”/w 为/p 工作/vn 指针/n ，/w 努力/ad 扩大/v 党/n 的/ude1 影响力/n 。/w 决议/n 还/d 将/d 写入/v “/w 到/v 2020年前/t 将/d 党员/nnt 人数/n 由/p 目前/t 的/ude1 约/d 30万/m 增加/v 至/p 50万/m ”/w 。/w 
另据/nz 日本/ns NHK15/x 日/b 报道/v ，/w 围绕/v 日本/ns 是否/v 应该/v 变更/vn [宪法/n 解释/v]/nz 以/p 允许/v 行使/vn [集体/n 自卫权/n]/nz ，/w 11日/t 开始/v 为期/vi [3/m 天/qt]/mq 的/ude1 [舆论/n 调查/vn]/nz 显示/v ，/w 27%/m 民众/n 认为/v “/w 应该/v ”/w ，/w 21%/m 认为/v “/w 不/d 应该/v ”/w ，/w 43%/m 觉得/v “/w 不/d 好说/a ”/w 。/w 
