前/f 两轮/mq 以/p 1-2/m 的/ude1 相同/a 比分/n 先后/d 败给/v [乌兹别克斯坦/nsf 队/n]/nt 和/cc [沙特阿拉伯/nsf 队/n]/nt 后/f ，/w [U22/x 中国/ns 男足/nis 国家队/nis]/nt 已经/d 提前/vd 一轮/mq 被/pbei 淘汰/v 出局/vn ，/w 所以/c 这场/r 比赛/vn 的/ude1 胜负/n 已经/d 不/d 具有/v 竞技/n 意义/n ，/w 但/c 对于/p 傅博/nr 率领/v 的/ude1 这支/r 队伍/n 来说/uls 即使/c 不能/v 取胜/vn ，/w 也/d 要/v 避免/v 像/v 2012/m 阿联酋/nsf U19/x 亚青赛/nz 时/ng 那样/rzv 三战/nz 皆/d 败/vi （/w 前/f [两/q 战/vg]/mq 同样/d 都/d 是/vshi 以/p 两个/mq 1-2/m 落败/v 、/w 其中/rz 既有/v [4/m 分钟/qt]/mq 连/ulian 丢/v [两/q 球/n]/mq ，/w 也/d 有/vyou 惨/a 被/pbei 逆转/vi ）/w 耻辱/n 垫底/vi 的/ude1 一幕/nz 发生/v 。/w 
就/d 在/p 不久/d 前/f ，/w 主教练/nnt 傅博/nr 接受/v 采访/vn 时/ng 曾/d 表达/v 过/uguo 心中/s 目标/n ，/w “/w 足协/nis 没有/v 给/p 我们/rr 设定/v 目标/n ，/w 但/c 我/rr 认为/v 至少/d 要/v 小组/nis 出线/vi ，/w 甚至/d 希望/v 可以/v 打进/v 前/f 三/m 。/w ”/w 如今/t 回头/vi 再/d 看/v 当初/t 的/ude1 豪言壮语/n 又/d 成/v 了/ule [随便/ad 说说/v]/nz 的/ude1 笑话/n 。/w 从/p 小组赛/nz 前/f [两/q 战/vg]/mq 来看/u ，/w [U22/x 国家队/nis]/nt 虽然/c 不/d 缺少/v 有/vyou 特点/n 的/ude1 球员/nnt ，/w 可是/c 球队/nis 整体/n 却/d 缺乏/v 有/vyou 套路/n 的/ude1 打法/n 。/w 
与/cc 乌兹别克斯坦/nsf 上下半场/n 反差/n 巨大/a ，/w 打/v 沙特阿拉伯/nsf 上半场/n 一大/n 段/q 时间/n 也/d 是/vshi 被/pbei 对手/n 完全/ad 压制/v ，/w 中场/s 挺/d 不/d 起/vf “/w 腰/n ”/w 不仅/c 让/v 中国队/nt 场面/n 被动/a ，/w 并且/c 只能/v 采取/v 长传/n 碰运气/nz 的/ude1 粗暴/a 打法/n 。/w 前面/f 机会/n 寥寥/z ，/w 后面/f 稍/d 有/vyou 闪失/n 便/d 城池/n 被/pbei 破/v ，/w 吞下/vf 两/m 连败/nz 苦果/n 也/d 就/d 不足为奇/vl 了/ule 。/w 并且/c 多/a 位/q 球员/nnt 两场/mq 比赛/vn 便/d 打/v 了/ule 不同/a 的/ude1 位置/n ，/w 在/p 俱乐部/nis 球员/nnt 们/k 长时间/nz 在/p 一起/s 训练/vn 比赛/vn 采取/v 这种/r 方式/n 尚/d 可/v ，/w 在/p 国字号/nz 球队/nis 本来/d 集训/vi 时间/n 就/d 有限/a 缺乏/v 充分/ad 磨合/vn 的/ude1 情况下/nz 还/d 能/v 有/vyou 这样/rzv 想法/n ，/w 不得/vi 不说/c 也/d 算是/v 奇葩/n 了/ule 。/w 
最后/f 一轮/mq 比赛/vn ，/w U22/x [中国/ns 国家队/nis]/nt 的/ude1 对手/n 是/vshi 已经/d 杀/v 入/v [八/m 强/a]/mq 且/c 提前/vd 锁定/v 小组/nis 头名/n 的/ude1 [伊拉克/nsf 队/n]/nt ，/w 由于/p 规则/n 规定/n 小组赛/nz 阶段/n 同/p 分/qt 球队/nis 先/d 看/v [两/q 队/n]/mq 间/f 的/ude1 成绩/n ，/w 因此/c [伊拉克/nsf 队/n]/nt 无论/c 最后/f 一轮/mq 结果/n 如何/ryv ，/w 之前/f 败/vi 在/p 他们/rr 脚下/f 的/ude1 沙特阿拉伯/nsf 或/c 乌兹别克斯坦/nsf 都/d 无法/v 完成/vn 对/p 他们/rr 的/ude1 超越/vn 。/w 所以/c [伊拉克/nsf 队/n]/nt 为了/p 打好/v [八/m 强/a]/mq 战/v [很/d 有可能/nz]/nz 收起/v [主力/nnt 球员/nnt]/nz 。/w 不过/c 即使/c 如此/rzv ，/w 这支/r 去年/t 世青赛/n 第四名/mq 的/ude1 球队/nis 整体/n 实力/n 应该/v 还/d 在/p U22/x [中国/ns 国家队/nis]/nt 之上/f 。/w 
从/p [伊拉克/nsf 队/n]/nt 的/ude1 小组赛/nz 前/f 两轮/mq 比赛/vn 来看/u ，/w 该/rz 队/n 的/ude1 进攻/vn 套路/n 十分/d 成熟/a ，/w 边/k 中/f 结合/v 很/d 到位/vi ，/w 尤其/d 是/vshi 由/p [14/m 号/q]/mq 阿尔-蒙塔菲/nrf 克/q 和/cc [23/m 号/q]/mq 阿尔拉米/nrf 组成/v 的/ude1 右/f 路/n 进攻/vn 很/d 是/vshi 犀利/a 。/w 作为/p 小组赛/nz 前/f 两轮/mq 战罢/v 进球/n 最多/ad 的/ude1 队伍/n ，/w [伊拉克/nsf 队/n]/nt 的/ude1 [5/m 个/q]/mq 进球/n 全部/m 是/vshi 来自/v 于/p 右/f 路/n 传球/vn ，/w 其中/rz 阿尔蒙塔菲克/nrf 几乎/d 参与/v 所有/b 进球/n 。/w 因此/c 对于/p [U22/x 国家队/nis]/nt 来说/uls 防/v 住/vn 边路/nz 是/vshi 重中之重/n ，/w 不过/c 前/f [两/q 战/vg]/mq 主教练/nnt 傅博/nr 正是/v 对/p 边后卫/nz 位置/n 变动/vn 最大/gm ，/w 原因/n 就是/v 对/p 边路/nz 防守/vn 不/d 满意/v 。/w 现在/t 来看/u 似乎/d 只能/v 寄望/nz [伊拉克/nsf 队/n]/nt 雪藏/nz 他们/rr 的/ude1 [主力/nnt 球员/nnt]/nz 了/ule 。/w 
对于/p U22/x [中国/ns 国家队/nis]/nt 来说/uls ，/w 首届/b U22/x 亚洲杯/nz 的/ude1 比赛/vn 已经/d 提前/vd 结束/v ，/w 可是/c 他们/rr 所/usuo 肩负/v 的/ude1 任务/n 却/d 并/cc 没有/v 完结/vn ，/w 一年/mq 后/f 这个/rz 队伍/n 中/f 的/ude1 一大批/mq 人/n 还要/d 参加/v [第二/m 届/q]/mq U22/x 亚洲/ns 杯赛/n ，/w 而/cc 届时/d 将/d 关系到/v 2016/m [里约热内卢/nsf 奥运会/n]/nz 的/ude1 参赛/vn 资格/n ，/w 如果/c 在/p 大赛/vn 中/f 连战/nr 连败/nz 输掉/nz 信心/n ，/w 那么/c 谁/ry 又/d 敢/v 指望/v 这些/rz 球员/nnt 能够/v 在/p 2015年/t U22/x 亚洲杯/nz 上/f 打出/v 水平/n ，/w 世界杯/n 、/w 奥运会/n ，/w 我们/rr 渴望/v 在/p 这样/rzv 的/ude1 大舞台/nz 上/f 有所/v 表现/vn ，/w 但/c 结果/n …/w …/w 。/w （/w 卓奥友/nr ）/w 
预计/v [中国/ns U22/x 男足/nis 国家队/nis]/nt （/w 4-2/m -/w 3-1/m ）/w ：/w 方镜淇/nr ；/w 王彤/nr 、/w 石柯/nr 、/w 李昂/nr 、/w 郭胜/nr ；/w 徐新/nr 、/w 罗森文/nr ；/w 谢鹏飞/nr 、/w 李源一/nr 、/w 吴兴涵/nr ；/w 杨超声/nr 
