1月15日/t 晚/tg ，/w 我县/r 举办/v 2014/m “/w 郎溪/ns 之/uzhi 春/tg ”/w 暨/cc [第四/m 届/q]/mq 郎溪/ns 合唱/vn 节/q 颁奖/vn 晚会/n 。/w 县领导/nz 吴忠梅/nr 、/w 张健/nr 、/w 易向军/nz 、/w 曹毕生/nr 、/w 程玲凤/nr 、/w 邵宇华/nr 、/w 冯后祥/nr 出席/v 晚会/n 。/w [第四/m 届/q]/mq 郎溪/ns 合唱/vn 节/q 由/p [县委/nis 宣传部/nis]/nt 主办/v 。/w 从/p 去年/t [10/m 月份/n]/mq 开始/v ，/w 共有/v [16/m 支/q]/mq 代表队/nis 参赛/vn 。/w 经过/p 初赛/vi 和/cc 决赛/vn ，/w 最终/d ，/w [梅渚镇/ns 合唱团/nis]/nt 获得/v 一等奖/n 、/w [县/n 财政局/nis 合唱团/nis]/nt 、/w 县/n 教/v 体局/nz 合唱团/nis 、/w [县/n 公安局/nis 合唱团/nis]/nt 获得/v 二等奖/n ，/w 飞/vi 鲤/ng 镇/n 合唱团/nis 、/w [凌笪乡/ns 合唱团/nis]/nt 、/w 政/ng 办/v 口/n 合唱团/nis 、/w 县/n 人民法院/nis 合唱团/nis 获得/v 三等奖/n 。/w 颁奖/vn 晚会/n 上/f ，/w 具有/v [地方/n 特色/n]/nz 的/ude1 歌曲/n 、/w 舞蹈/n 、/w 戏曲/n 等/udeng 节目/n ，/w 集中/v 展示/vn 了/ule 近年来/dl 郎溪县/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 取得/v 的/ude1 新/a 成就/n ，/w 反映/v 了/ule 郎溪/ns 人民/n 奋发有为/vl 、/w 昂扬/a 向上/vi 的/ude1 [精神/n 风貌/n]/nz ，/w 展现/v 出/vf 人们/n 迎接/v 新年/t 的/ude1 喜悦/an 心情/n 。/w （/w 刘文生/nr 余克俭/nr ）/w 
