据/p 韩联社/nr 1月16日/t 报道/v ,/w [美国/nsf 国会/nis]/nt 众议院/n [当地/s 时间/n]/nz 15日/t 下午/t 召开/v [全体/n 会议/n]/nz ,/w 表决/v 通过/p 了/ule [美国/nsf 政府/nis]/nt 2014/m 财/n 年/qt 预算/n 法案/n 。/w 其中/rz 引/v 人/n 关注/v 的/ude1 是/vshi 该/rz 法案/n 还包括/nz 了/ule 日军/n 慰安妇/n 问题/n 。/w 
据/p 了解/v ,/w 法案/n 作为/p 一种/mq 报告/n 不/d 具有/v 法律/n 约束力/n ,/w 但/c 慰安妇/n 问题/n 被/pbei 写入/v 正式/ad 法案/n 有/vyou 很大/d 的/ude1 象征/n 意义/n ,/w 可以/v 督促/vn [美国/nsf 国务院/nt]/nt 进行/vn 更多/ad 的/ude1 外交/n 努力/ad ,/w 并/cc 对/p [日本/ns 政府/nis]/nt 形成/v 压力/n 。/w [美国/nsf 参议院/nis]/nt 将/d 于/p 本周/t 对/p 预算/n 法案/n 进行/vn 投票/vi ,/w 预计/v 该/rz 法案/n 获得/v 通过/p 的/ude1 可能性/n 极大/a 。/w 
华盛顿/nsf 一位/mq [消息/n 人士/n]/nz 表示/v ,/w 2007年/t ,/w [美国/nsf 众议院/n]/nt 通过/p “/w 慰安妇/n 决议案/n ”/w 后/f ,/w [日本/ns 慰安妇/n]/nz 问题/n 并未/d 得到/v 实质/n 解决/v ,/w 因而/c 此举/rzv 将/d 对/p 今后/t 解决/v [日本/ns 慰安妇/n]/nz 问题/n 具有/v 深远/a 意义/n 。/w 
此外/c ,/w 韩联社/nr 还/d 指出/v ,/w 改/v 法案/n 在/p 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 引发/v 争议/vn 的/ude1 背景/n 下/f 进行/vn 的/ude1 ,/w 因此/c 具有/v 更加/d 深远/a 的/ude1 意义/n 。/w (/w 实习/vn 编译/v :/w 王桐/nr 审稿/vi :/w 李小飞/nr )/w 
