编者按/n ：/w “/w 中国/ns 幸福/a 城市/n ”/w 、/w “/w 中国/ns 安全/an 城市/n ”/w ，/w 近两年/qt ，/w 在/p 全国/n 城市/n 的/ude1 评优/vi 中/f ，/w 屡屡/d 登榜/nz 的/ude1 合肥/ns 越来越/d 引人注目/vl 。/w 而/cc 荣誉/n 的/ude1 背后/f 则/d 是/vshi 合肥/ns 近/a 万名/q [公安/n 民警/nnt]/nz 的/ude1 不懈努力/vl 。/w 
近日/t ，/w 人民网/nz 安徽/ns 频道/n 多/a 路/n 记者/nnt 深入/ad 合肥/ns 公安/n 各个/rz 警种/n ，/w 全面/ad 盘点/vn 2013年/t 合肥/ns 警务/n 工作/vn ，/w 感受/v [公安/n 工作/vn]/nz 创新/vi 给/p 这/rzv 座/q 城市/n 带来/v 的/ude1 改变/vn 。/w 
“/w 穿/v 上/f 警服/n ，/w 我们/rr 是/vshi 民警/nnt 。/w 脱掉/v 警服/n ，/w 我们/rr 也/d 是/vshi 合肥/ns 老百姓/n ，/w 我们/rr 也/d 想/v 让/v [这个/rz 城市/n]/nz 更加/d 安全/an 、/w 更加/d 幸福/a 。/w ”/w 采访/v 中/f ，/w 一位/mq 基层/n 民警/nnt 朴实无华/al 的/ude1 话语/n 代表/nnt 了/ule 700多万/m 合肥/ns 市民/n 的/ude1 心声/n 。/w 生活/vn 在/p 这/rzv 座/q 城市/n ，/w 每个人/mq 都/d 有一个/mq 安全/an 的/ude1 宜居/nz 梦/n ，/w 实现/v 这/rzv 一/m 梦想/n 离不开/v 合肥/ns [公安/n 工作/vn]/nz 的/ude1 创新/vn 和/cc 近/a 万/m 民警/nnt 的/ude1 付出/vn ！/w 
人民网/nz 合肥/ns 1月16日/t 电/n （/w 韩震震/nr ）/w 百余/mq 台/q 巡/vg 控/v 警车/n [24/m 小时/n]/mq 巡城/nz ，/w 出警/v 速度/n 提高/v 一倍/mq ，/w 2013年/t 压降/nz [飞车/n 抢夺/v]/nz 近/a [四/m 成/v]/mq …/w …/w 这/rzv 一切/rz ，/w 源于/v 2013年6月1日/t ，/w [合肥市/ns 公安局/nis]/nto 悄然/d 推行/v 的/ude1 一场/mq 警务/n 模式/n 改革/vn —/w —/w 网格化/gi 巡/vg 控/v 。/w 
市/n 区划/n 百余/mq 个/q 网格/n ，/w 织/v 密/a 治安/n 防/v 控/vn 网络/n ；/w 撤/v 巡警/nnd ，/w 充实/v 派出所/nis 巡/vg 控/v 力量/n ；/w 推行/v 派出所/nis 全/a 警/ng 巡逻/vn ，/w 改/v 静态/n 接警/v 为/p 动态/n 。/w 一系列/b 改革/vn 的/ude1 目标/n ，/w 就是/v “/w 网格化/gi 布/n 警/ng ，/w 全/a 时空/n 覆盖/v ”/w 的/ude1 巡逻/vn 防/v 控/vn 格局/n 。/w 
正在/d 街头/s 巡逻/vn 的/ude1 民警/nnt 
[两/q 分钟/qt]/mq 到/v 现场/s ，/w 神速/a 出警/v 不再/d 只是/d 巧合/vi 
[2/m 分钟/qt]/mq 能干/a 什么/ry ？/w [合肥市/ns 公安局/nis]/nto [城东/s 派出所/nis]/nto 民警/nnt 苑仁坤/nr 算/v 了/ule 一下/mq ，/w 放在/v 以前/f ，/w 接警/v 后/f 喊/v 人/n 下/f 楼/n 、/w 记录/v 报警/vn 人/n 信息/n ，/w 再/d 走到/vf 派出所/nis 门口/s 发动/v 警车/n ，/w 估计/v 时间/n 就/d 用/p 完了/vi 。/w 但/c 2014年1月13日/t 下午/t ，/w 两分/nz 多/a 钟/n 时间/n ，/w 他/rr 就/d 已经/d 到/v 了/ule [案发/v 地点/n]/nz 。/w 
1月13日/t 下午/t 14点40分/t ，/w 合肥市/ns 唐/tg 桥路/nz 与/cc 滨河路/nz 交叉口/n 的/ude1 枫/ng 渡/v 苑/ng 小区/n 有人/r 报警/vn ，/w 说/v 自行车/n 被/pbei 偷/v 。/w 接警/v 时/ng ，/w 苑仁坤/nr 正在/d 巡/vg 控/v 车上/s 巡逻/vn ，/w “/w 接警/v 后/f 立即/d 开车/vi 过去/vf ，/w 非常/d 快/a ，/w 不到/v [三/m 分钟/qt]/mq 。/w 以前/f 接警/v 后/f 从/p 派出所/nis 出发/vi ，/w 最快/d 也/d 得/ude3 [五/m 分钟/qt]/mq 到/v 地方/n 。/w ”/w 
2013年12月25日/t ，/w 一位/mq 少年/n 在/p 合肥/ns 雨花/nz 塘/ng 跳水/vn 轻生/vn ，/w 当时/t 接警/v 的/ude1 三里庵/nz 派出所/nis ，/w 也/d 是/vshi 正在/d 巡逻/vn 的/ude1 巡/vg 控/v 车/n 赶/v 了/ule 过去/vf ，/w 只用/v 了/ule [三/m 分钟/qt]/mq 到/v 现场/s ，/w 并/cc 成功/a 救起/v 少年/n 。/w 
[两/q 起/vf]/mq 警/ng 情/n 都/d 遇到/v 正在/d 巡逻/vn 的/ude1 巡/vg 控/v 警车/n ，/w 这/rzv 并/cc 不是/c 巧合/vi 。/w 
“/w 以前/f 派出所/nis 接警/v 是/vshi 静态/n 的/ude1 ，/w 在/p 派出所/nis 里/f 等/udeng 着/uzhe ，/w 而/cc 现在/t 是/vshi 动态/n 的/ude1 ，/w 巡/vg 控/v 车/n 在/p 路面/n ，/w 有/vyou 警/ng 情/n 就/d 指令/n 最近/t 的/ude1 过去/vn 。/w ”/w [合肥市/ns 城东/s 派出所/nis]/nt 所长/nnt 邹勇/nr 说/v ，/w 接处警/v 由/p 静态/n 变为/v 动态/n ，/w 速度/n 得到/v 极大/a 提升/v 。/w 
