台湾/ns 媒体/n 曝/vg 潘玮柏/nr 交/v 富二代/n 女友/n 
台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 潘玮柏/nr 出道/vi 至今/d 绯闻/n 不少/m ，/w 却/d 从/p 没有/v 承认/vn 过/uguo 任何/rz 女友/n 。/w 一直/d 对外/vn 宣称/v 单身/n 的/ude1 他/rr ，/w 现在/t 传出/v 早已/d 有/vyou 秘恋/nz 的/ude1 女友/n ，/w 对象/n 就是/v 3年前/t 曾/d 被/pbei 媒体/n 揭露/v 的/ude1 “/w 宝茂/nr 建设/vn ”/w 千金/n 杨馥瑜/nr (/w Bebe/x )/w 。/w 
潘玮柏/nr 2010年/t 曾/d 被/pbei 目击/v 带着/vn 杨馥瑜/nr 出席/v 女方/n 姐姐/n 的/ude1 婚礼/n ，/w 当时/t 潘玮柏/nr 强调/v 两人/mq 只是/d 同学/n 。/w 近日/t ，/w 台湾/ns 媒体/n 接获/v 民众/n 爆料/v ，/w 指/v 杨馥瑜/nr 早已/d 与/cc 潘玮柏/nr 同居/vi 。/w 接着/c 记者/nnt 多/a 日/b 在/p 潘/nz 家/q 守候/v 直/d 击/vg ，/w 连续/a [3/m 天/qt]/mq 拍/v 到/v 杨馥瑜/nr 自由/a 进出/v 潘玮柏/nr 的/ude1 住处/n 。/w 她/rr 还/d 开/v 着/uzhe 潘帅/nr 购买/v 多/a 时/ng 却/d 刻意/d 还/d 没有/v 曝光/vn 过/uguo 的/ude1 保时捷/ntc 休旅车/nz 出行/vi ，/w 证实/v 小两口/n 正/d 过/uguo 着/uzhe [同居/vi 生活/vn]/nz 。/w 
媒体/n 求证/v 杨馥瑜/nr 是否/v 与/cc 潘帅/nr 同居/vi ，/w 面对/v 记者/nnt 访问/vn ，/w 她/rr [一/d 脸/n]/mq 惊慌/a ，/w 从头到尾/dl 一/m 语/ng 不/d 发/v ，/w 随即/d 快步/d 离开/v 。/w 而/cc 潘玮柏/nr 方面/n 也/d 没有/v 就/d 绯闻/n 进行/vn 回应/vn 。/w 
