老兵/n 李双江/nr 军礼/n 
李某某/nr 案发/v 之前/f ，/w 李双江/nr 总是/d 穿着/n 军装/n 引吭高歌/vl ，/w 浑厚/a 的/ude1 声音/n 与/cc 硬朗/a 的/ude1 体魄/n ，/w 让/v 人/n 赞叹/v 一个/mq 跨越/v 半世纪/nz 的/ude1 老人/n 身体/n 保养/vn 依然/d 有/vyou 方/q 。/w 但/c 这个/rz 情况/n 在/p 这/rzv 2013年/t 有/vyou 了/ule 极大/a 的/ude1 变化/vn ，/w 热爱/v 演唱/vn 的/ude1 他/rr ，/w 拒绝/v 在/p 大众/ntc 面前/f 出现/v ；/w 进/vf 301/m 医院/nis 治疗/vn 的/ude1 消息/n ，/w 也/d 未/d 向/p 外界/n 透露/v ，/w 身体/n 状况/n 成/v 谜/ng 。/w 梦鸽/nr 曾/d 对外/vn 表示/v 李双江/nr 的/ude1 身体/n “/w 良好/a ，/w 但/c 不能/v 说/v 很好/ad 。/w ”/w 李双江/nr 最近/t 一次/mq 发声/vn 是/vshi 在/p 2013年9月26日/t 一审/b 宣判/v ，/w 李某某/nr 被判/v 10年/t 有期徒刑/n 。/w 李双江/nr 随后/d 在/p 学校/nis 接受/v 了/ule 记者/nnt 采访/v ，/w 身着/v 军装/n 的/ude1 他/rr 透露/v ：/w “/w 我/rr 身体/n 还/d 好/a ，/w 心情/n 不好/a ，/w 我/rr 现在/t 非常/d 不好/a ，/w 我/rr 家里/s 出/vf 了/ule 大事/n ，/w 我/rr 现在/t 不想/v 说话/vn 。/w ”/w 
在/p 此/rzs 之后/f 一直/d 没有/v 媒体/n 采访/v 到/v 李双江/nr ，/w 李双江/nr 的/ude1 近况/n 也/d 成/v 了/ule 一个/mq 谜/ng 。/w [2013/m 年年/d]/mq 底/f ，/w 凤凰/ns 娱乐/vn 为/p 策划/v 李双江/nr 的/ude1 专题/n ，/w 反复/d 联系/v 李双江/nr ，/w 找/v 他/rr 核实/v 一些/mq 关于/p 过去/vf 的/ude1 事情/n 。/w 在/p 不/d 谈及/v 儿子/n 李某某/nr 的/ude1 情况下/nz ，/w 李双江/nr 罕/ag 有的/rz 、/w 简短/a 的/ude1 回复/vn 了/ule 短信/n ，/w 对/p 记者/nnt 提/v 的/ude1 一些/mq 核实/v 年代/n 的/ude1 问题/n 进行/vn 了/ule 答复/vn 。/w 在/p 短信/n 末/f 了/ule ，/w 以/p 老兵/n 自称/v ，/w 据/p 采访/v 者/k 说/v ，/w 也许/d 这/rzv 一生/n 李双江/nr 最/d 引/v 以为/v 豪/ag 的/ude1 还是/c 老兵/n 的/ude1 身份/n 。/w 
记者/nnt 手记/n 
偶像/n 的/ude1 黄昏/t 
因为/c 李某某/nr ，/w 他/rr 的/ude1 父母/n 李双江/nr 、/w 梦鸽/nr 在/p 2013年中/t 被/pbei 推/v 到/v 风口浪尖/n 。/w 年/qt 过/uguo 七旬/n 的/ude1 李双江/nr 仿佛/d 从/p 神坛/n 被/pbei 拉/v 了/ule 下来/vf ，/w 与/cc 梦鸽/nr 为了/p 儿子/n 忙于/v 奔波/vn 不同/a ，/w 李双江/nr 选择/v 了/ule 沉默/a ，/w 这/rzv 或许/d 就是/v 父亲/n 深沉/a 的/ude1 爱/vn 。/w 
同行/n 因为/c 李某某/nr 的/ude1 事件/n 都/d 曾/d 致电/v 过/uguo 李双江/nr ，/w 但/c 他/rr 的/ude1 电话/n 只/d 接/v 通过/p 一次/mq ，/w 然后/c 被/pbei 匆匆/z 挂断/nz ，/w 短信/n 则/d 是/vshi 从未/d 回复/v 过/uguo 。/w 与/cc 他/rr 相交/vi 甚/dg 好/a 的/ude1 几位/n 同行/n 也/d 是/vshi 在/p 陶嘉舟/nr 先生/n 去世/vi 后/f 得到/v 过/uguo 他/rr 简短/a 的/ude1 回复/vn 。/w 他/rr 的/ude1 行踪/n 成/v 谜/ng ，/w 身体/n 状况/n 被/pbei 外界/n 猜测/v 出/vf 各种/rz 版本/n ，/w 一度/d 甚至/d 病危/vi 。/w 2013年/t ，/w 李双江/nr 彻底/ad 从/p 公众/n 视野/n 中/f 消失/vi 了/ule ，/w 消失/vi 得/ude3 无声无息/vl 。/w 
在/p 决定/v 做/v 李双江/nr 的/ude1 策划/vn 后/f ，/w 我们/rr 都/d 知道/v 他/rr 本人/rr 无疑/d 是/vshi 这个/rz 策划/vn 最为/d 核心/n 的/ude1 [关键/n 人物/n]/nz ，/w 我们/rr 希望/v 他/rr 发声/vn ，/w 但/c 同时/c 也/d 知道/v 这/rzv 是/vshi 不/d 可能/v 完成/vn 的/ude1 任务/n 。/w 
圣诞/t 节前/f 一周/mq ，/w 关于/p 李双江/nr 策划/vn 的/ude1 采访/vn 及/cc 背景/n 资料/n 基本/a 已经/d 整理/v 好/a ，/w 但/c 有/vyou 一些/mq 关于/p 他/rr 本人/rr 的/ude1 细节/n 无/v 从/p 求证/v ，/w 我们/rr 决定/v 联系/vn 他/rr 本人/rr ，/w 电话/n 仍/d 是/vshi 无人/b 接/v 听/v 的/ude1 状态/n ，/w 持续/vd 的/ude1 短信/n “/w 骚扰/v ”/w 终于/d 在/p 平安夜/nz 当晚/t 成功/a 打动/v 了/ule 李双江/nr ，/w 他/rr 回复/v 了/ule 短信/n ，/w 涉及/v 他/rr 在/p [新疆/ns 部队/nis]/nt 的/ude1 情况/n 、/w 涉及/v 他/rr 为/p 西哈努克/nrf 演出/vn 的/ude1 细节/n ，/w 简体字/n 、/w 繁体字/n 混杂/v ，/w 但/c 思路/n 清晰/a ，/w 甚至/d ，/w 他/rr 还/d 在/p 短信/n 的/ude1 最后/f 解释/v 了/ule 回复/v 稍迟/nz 的/ude1 原因/n ，/w 因为/c 他/rr 正/d 忙于/v 学生/nnt 的/ude1 考试/vn 。/w 短信/n 的/ude1 落款/n 是/vshi “/w 老兵/n 李双江/nr 军礼/n ”/w ，/w 相比/vi 父亲/n 、/w 歌唱家/nnt 、/w 教授/nnt 等/udeng 身份/n ，/w 或许/d 李双江/nr 最/d 引/v 以为/v 豪/ag 的/ude1 还是/c 军人/nnt 。/w 
我们/rr 没有/v [见/v 好/a 就/d 收/v]/nz ，/w 圣诞节/t 后/f 仍然/d 采取/v 短信/n 攻势/n ，/w 试图/v “/w 攻坚/vn ”/w 这/rzv 座/q 城池/n 。/w 几日/n 后/f 的/ude1 一个/mq 凌晨/t ，/w 我们/rr 再度/d 收到/v 李双江/nr 的/ude1 回复/vn 短信/n ，/w 言语/n 间/f 透露/v 出/vf 一个/mq 迟暮/nz 老人/n 的/ude1 无奈/d ，/w 他/rr 因为/c 近几年/qt “/w 记忆/n 差/a 忘性/n 强/a ”/w 以致/c 很难/d 清楚/a 说明/v 在/p [新疆/ns 部队/nis]/nt 的/ude1 情况/n ，/w 此前/t 的/ude1 短信/n 也/d 是/vshi 致电/v 当年/t 军乐团/nis 政委/nnt 后/f 才/d 证实/v 的/ude1 。/w 
李双江/nr 回复/v 全文/n 
许/v 先生/n 您好/n ！/w 
回复/v [四/m 个/q]/mq 问题/n ：/w 
一/m ，/w 1963年/t 春天/t ，/w 在/p [新疆/ns 军区/nis]/nt 骑/v [一/d 师/ng]/mq 某/rz 骑兵团/nz (/w 奇台县/ns )/w 骑兵连/nz ，/w 当/p 战士/nnt 。/w 
二/m ，/w 1965年/t 春天/t ，/w 在/p [新疆/ns 军区/nis]/nt [7971/m 部队/nis]/mq (/w 和静县/ns )/w [二/m 营/n]/mq 机枪/n [二/m 连/ulian]/mq ，/w 当/p 战士/nnt 。/w 
三/m ，/w 1970年/t 冬天/t ，/w 西哈努克/nrf 亲王/nnd 和/cc 夫人/n 访问/v 西北/ns ，/w 在/p [乌鲁木齐/ns 野营/vn 地/ude2 国宾馆/nis]/nt 举行/v 欢迎/vn 晚会/n ，/w 唱/v 了/ule [三/m 首/q]/mq 歌/n 。/w 
四/m ，/w 2007年3月22日/t 在/p [北京/ns 东/f 交/v 民/ng 巷/ng]/nz l5/x 号/q 西哈努克/nrf 太皇/nz 和/cc 莫尼克/nrf 皇后/nnd 官邸/n 举行/v 专场/n 音乐会/n ，/w 气氛/n 友好/a 而/cc 挚诚/a 热烈/a ，/w [太/d 皇太后/nnd]/nz 赠送/v 了/ule 礼物/n 。/w 时任/v 和/cc 前辈/n 外交部长/nnt 也/d 参加/v 了/ule 晚会/n 。/w 
因/p 近日/t 学生/nnt 考试/vn 迟/a 复/dg 见谅/vi 。/w 我/rr 能/v 做/v 的/ude1 事/n 一定/b 尽力/d 。/w 平安夜/nz ，/w [圣诞/t 快乐/a]/nz ！/w 
