陕西/ns 传媒/n 网/n 大/a 秦岭/ns 论坛/n 网友/n “/w ab30/x @/w ctv/x ./w com/x ”/w ：/w 建议/n 认真/ad 核查/vn 下/f 各地区/nz 的/ude1 [保障性/n 住房/n]/nz 建设/vn 与/cc 分配/v 情况/n 。/w 一些/mq 地/ude2 市县/n 把/pba 保障房/nz 当作/v “/w 公务员/nnt 房/n ”/w 或/c 变相/vd 的/ude1 福利房/nz 进行/vn 分配/v 令人/v 质疑/vn 。/w 
陕西/ns 传媒/n 网/n 大/a 秦岭/ns 论坛/n 网友/n “/w 诺莎/nr ”/w ：/w 现在/t 很多/m 学校/nis 一/m 到/v 放学/vn 时间/n ，/w 校门口/nz 就/d 拥挤不堪/vl ，/w 附近/f 交通/n 受到/v 很大/d 的/ude1 影响/vn ，/w 前/f 阵子/qt 一直/d 说/v 学校/nis 都/d 要/v 配备/vn 校车/nz ，/w 为什么/ryv 还是/c 会/v 出现/vn 这种/r 情况/n 呢/y 。/w 学校/nis 执行/v 政策/n 是否/v 存在/vn 执行/v 不利/a 的/ude1 情况/n ，/w 我们/rr 应该/v 关心/vn 一下/mq 校车/nz 制度/n 在/p 实际/n 执行/v 中/f 的/ude1 难度/n 。/w 
原/b 标题/n ：/w 网民/gi 点击/v 
