陕西省/ns 人大代表/nnt 安芳玲/nr 
2013年10月/t ，/w 西安/ns 一/m 大学/nis 教师/nnt 建议/n ，/w 对/p “/w 老年/n IC/x 卡/n ”/w 的/ude1 免费/vn 乘坐/v 时间/n 进行/vn 限制/vn ，/w 在/p 上下班/v 高峰期/n 内/f ，/w 持/v “/w 老年/n IC/x 卡/n ”/w 也/d 得/ude3 与/cc 普通/a 乘客/n 一样/uyy 付费/v 乘坐/v ，/w 以此/d 来/vf 缓解/v 坐车/d 难/a 。/w 此/rzs 建议/n 经/p [网络/n 传播/vn]/nz 后/f 不断/d 发酵/vi 并/cc [引起/v 争议/vn]/nz 。/w 1月15日/t ，/w 有/vyou 陕西省/ns [人大代表/nnt 建议/n]/nz ，/w 可以/v 给/p 老年人/n 实行/v 限次/nz 免费/vd 刷卡/vi 制度/n 来/vf 缓解/v 上下班/vn 坐车/d 难/a 的/ude1 问题/n 。/w 
2013年10月/t ，/w [西安/ns 理工大学/nis]/ntu 教师/nnt 尚大军/nr 网/n 贴/v 实名/gi 建议/n ，/w 对/p “/w 老年/n IC/x 卡/n ”/w 的/ude1 免费/vn 乘坐/v 时间/n 进行/vn 限制/vn ，/w 在/p 上下班/v 高峰期/n 内/f ，/w 持/v “/w 老年/n IC/x 卡/n ”/w 也/d 得/ude3 与/cc 普通/a 乘客/n 一样/uyy 付费/v 乘坐/v 。/w 此/rzs 建议/n 在/p 网络/n 上/f 传播/vn 发酵/vi 后/f ，/w 引起/v 了/ule 网友/n 们/k 的/ude1 强烈/a 争论/vn 。/w 
随后/d ，/w 西安/ns [一/d 73/m 岁/qt]/mq 退休/v 教师/nnt 就/d 此事/r 通过/p 网/n 贴/v 回信/n 称/v ：/w 享受/v 免费/vn 乘坐/v 公交/b 是/vshi 对/p 老人/n 的/ude1 最后/f 照顾/v 。/w 自己/rr 在/p [70/m 岁/qt]/mq 拿到/v 乘车/vn IC/x 卡/n 时/ng ，/w 在/p 大学/nis 课堂/n 上/f 给/p 学生/nnt 开玩笑/vi 说/v ：/w “/w 这/rzv 是/vshi 你们/rr 都/d 羡慕/v 的/ude1 免费/vn 乘车/vi 卡/n ，/w 但/c 在/p 老师/nnt 看来/v 就是/v 一张/mq 准/a 死亡/vi 证/n !/w ”/w 
1月15日/t ，/w 省/n 人大代表/nnt 、/w 西安市/ns 公交/b 二/m 公司/nis 一/m 车队/nis [45/m 路/n]/mq 驾驶员/nnt 安芳玲/nr 称/v ，/w 作为/p 一名/mq 公交/b 基层/n 代表/nnt ，/w 平时/t 在/p 工作/vn 中/f ，/w 确实/ad 遇到/v 过/uguo 很多/m 在/p 上下班/v 高峰期/n ，/w 有/vyou 大量/m 老年人/n 乘/v 公交/b 的/ude1 现象/n 。/w 但是/c ，/w 尊老爱幼/vl 是/vshi 中华民族/n 的/ude1 [传统/n 美德/n]/nz ，/w 不能/v 因为/c 老年人/n 在/p 上下班/v 高峰期/n 乘/v 公交/b 就/d 剥夺/v 他/rr 免费/vd 坐车/d 的/ude1 权利/n ，/w 我们/rr 只能/v 通过/p 宣传/v 渠道/n ，/w 建议/n 老人/n 不要/d 高峰期/n 出行/vi 。/w 
安芳玲/nr 称/v ，/w 在/p 高峰期/n 乘车/vi 的/ude1 这些/rz 老人/n 中/f ，/w 不/d 排除/v 有/vyou 因/p 乘/v 免费/vn 车/n 去/vf 买菜/nz 、/w 锻炼/vn 的/ude1 老人/n 。/w 但/c 还有/v 一些/mq 老人/n 喜欢/vi 乘/v 公交/b ，/w 特别/d 是/vshi 喜欢/vi 在/p 高峰期/n 乘坐/v 公交/b ，/w 有可能/nz 是因为/c 老人/n 独自/d 太/d 孤独/a ，/w 总/b 想/v 找/v 个/q 伴/v 和/cc 他/rr 说/v 说话/vn ，/w 而/cc [公交车/nz 上/f]/nz 人来人往/vl ，/w 或许/d 能/v 弥补/vn 老人/n 的/ude1 孤独感/n 。/w 
因此/c ，/w 安芳玲/nr 建议/n ，/w 子女/n 应该/v [常/d 回家/vi 看看/v]/nz ，/w 多/a 陪/v 陪/v 老人/n ，/w 消减/nz 他/rr 的/ude1 孤独感/n 。/w 其次/c ，/w 社区/n 应该/v 建立/vn 更/d 完善/v 的/ude1 [老年/n 活动/vn 中心/nis]/nt ，/w 让/v 老人/n 有/vyou 可以/v 施展/v 爱好/n 的/ude1 地方/n 。/w 
针对/p [西安/ns 理工大学/nis]/ntu 教师/nnt 尚大军/nr 老师/nnt 的/ude1 提议/vn ，/w 安芳玲/nr 称/v ，/w 可以/v 尝试/vn 给/p 老年人/n 实行/v 限次/nz 免费/vd 刷卡/vi 制度/n ，/w 即/v 一个/mq 月/n 给/p 老人/n 固定/a 的/ude1 免费/vn 次数/n 。/w 或许/d 这样/rzv 可以/v 让/v 一些/mq 节俭/a 的/ude1 老人/n 不会/v 在/p 高峰期/n 和/cc 上班族/n 抢/v 公交/b 。/w 
