绩溪县/ns 近日/t 确定/v 2014年/t 十大/mq [重点/n 建设/vn 项目/n]/nz 及其/cc [年度/n 工作/vn]/nz 目标/n 。/w 
十大/mq [重点/n 建设/vn 项目/n]/nz ，/w 一/m 是/vshi 合肥/ns 至/p 福州/ns [高速/b 铁路/n]/nz 绩溪/ns 段/q 和/cc 新站/nz 综合体/nz 项目/n ，/w 完成/v 投资/vn [12/m ./w 5/m 亿元/q]/mq ，/w 推进/vi 合/v 福/n 高铁/nz 建设/vn 和/cc [联/vg 调/v 联/vg 试/v]/nz ，/w 确保/v 高铁/nz 站/vi 房/n 如期/d 建成/v ，/w [通/v 站/vi 道路/n]/nz 等/udeng [配套/vn 设施/n]/nz 同步/vd 投入/v 使用/vn ；/w 二/m 是/vshi [抽水/vi 蓄能/nz 电站/nis]/nis 项目/n 完成/v 投资/vn [4/m ./w 7/m 亿元/q]/mq ，/w 开工/vi 建设/vn 上/f 、/w 下/f 水库/n ，/w 继续/v 推进/vn 上下/f 水库/n 连接/v 道路/n 、/w 进/vf 厂/n 交通/n 洞/n 及/cc 水电/n 等/udeng 工程/n ；/w 三/m 是/vshi 宁绩/nr 高速/b 项目/n 完成/v 投资/vn [5/m 亿元/q]/mq ，/w 年/qt 内/f 具备/v 通车/vn 条件/n ；/w 四/m 是/vshi 省道/n [215/m 线/n]/mq 东迁/nz 工程/n 完成/v 投资/vn [5/m 亿元/q]/mq ，/w 建成/v 华龙/nr 公路/n 至/p 湖/n 里/f 段/q ，/w 启动/v 湖/n 里/f 至/p 临/v 溪/ng 段/q ；/w 五/m 是/vshi 欣/vg 意/ng 电缆/n 项目/n 完成/v 投资/vn [4/m ./w 5/m 亿元/q]/mq ，/w 推动/v 一期/b 工程/n 达产/v 达/v 效/ng ，/w 实施/v [二期/b 工程/n]/nz ，/w 努力/ad 实现/v [10/m 亿元/q]/mq 以上/f [销售/vn 收入/n]/nz ；/w 六/m 是/vshi 物流园/nz 项目/n 完成/v 投资/vn [3/m 亿元/q]/mq ，/w 建成/v 面积/n [10/m 万/d 平方米/q]/mq ；/w 七/m 是/vshi 龙川/ns 和/cc 园/ng [温泉/n 度假/vn]/nz 中心/nis 项目/n 完成/v 投资/vn [2/m ./w 7/m 亿元/q]/mq ，/w 确保/v 主体/n 工程/n 完工/vi ；/w 八/m 是/vshi 黄山/ns 至/p 杭州/ns [客运/n 专线/n]/nz 铁路/n 项目/n 力争/v 完成/vn 投资/vn [3/m 亿元/q]/mq ，/w 争取/v 早日/d 动工/vi ；/w 九/m 是/vshi 徽/ng 博园/nz 项目/n 完成/v 投资/vn [4/m 亿元/q]/mq ，/w 确保/v 年/qt 内/f 完成/v 工程量/n 的/ude1 20%/m ；/w 十/m 是/vshi 华商/nz 碧水湾/nz 项目/n 完成/v 投资/vn [2/m 亿元/q]/mq ，/w 基本/a 建成/v 五星级/b 休闲/vn 会所/nis 。/w 同时/c ，/w 调整/vn 充实/v 总投资/nz [500/m 亿元/q]/mq 以上/f 的/ude1 项目库/nz ，/w 确保/v [20/m 个/q]/mq 项目/n 列入/v 省/n “/w 861/m ”/w [行动/vn 计划/n]/nz 。/w （/w 程渡生/nr ）/w 
