1月15日/t 上午/t ，/w 市委/nis 书记/nnt 虞爱华/nr 、/w 市长/nnt 魏晓明/nr 主持/v 召开/vn 市/n 土地/n [管理/vn 委员会/nis]/nis 2014年/t 第一次/mq 主任/nnt 会议/n 。/w 市/n 领导/n 陈冰冰/nr 、/w 刘大群/nr 、/w 宋圣军/nr 、/w 范先汉/nr ，/w 市政府/n 秘书长/nnt 江兴代/nz [出席/v 会议/n]/nz 。/w 
会议/n 研究/vn 并/cc 同意/v 了/ule 2014年/t 土地/n 供应/v 计划/n 安排/v 。/w 会议/n 要求/n ，/w 按照/p [城乡/n 统筹/vd]/nz 、/w 节约/v 集/q 约/d 、/w 供需/n 平衡/a 、/w 有/vyou 保有/v 压/v 的/ude1 原则/n ，/w 根据/p 保障房/nz 建设/v 计划/n 、/w [土地/n 收/v 储/vg]/nz 计划/n 、/w 城市/n 大/a 建设/v 计划/n 、/w [重大/a 项目/n]/nz 建设/v 计划/n 和/cc 开发区/ns 建设/v 计划/n ，/w 合理/a 确定/v 供/vi 地/ude2 规模/n 、/w 供/vi 地/ude2 结构/n 和/cc 融资/vn 计划/n ，/w 严格/ad 落实/v 用地/n [预算/n 管理/vn]/nz 制/v ，/w 提高/v 供/vi 地/ude2 计划/n 的/ude1 科学性/n 、/w 合理性/n 。/w 
会议/n 听取/v 了/ule 市/n 经/p 开/v 区/n 一期/b 西/f 片/q “/w 城中村/nz ”/w 改造/v 项目/n [有关/vn 问题/n]/nz 的/ude1 汇报/vn 。/w 会议/n 要求/n ，/w 市/n 经/p 开/v 区/n 牵头/vi ，/w [相关/vn 部门/n]/nz 配合/v ，/w 依法/d 协商/vn 解除/v 与/cc 原/b 开发/v 单位/n 合同/n 。/w 根据/p “/w 六/m 分开/vi ”/w 原则/n ，/w 由/p 相关/vn 单位/n 继续/v 做好/v 该/rz 地块/n 的/ude1 收/v 储/vg 、/w 征/v 迁/v 、/w 规划/n 、/w [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 和/cc [经营/vn 性/ng 用地/n]/nz 出让/v 等/udeng 工作/vn ，/w 确保/v “/w 城中村/nz ”/w 改造/vn 有序/a 、/w 快速/d 推进/vi 。/w 
会议/n 强调/v ，/w 今后/t 市区/s 各/rz 开发/v 园区/n 范围/n 之外/f ，/w 一律/d 不得/vi 再/d 布局/n 新的/a 工业/n 项目/n ，/w 现有/v 零星/a 分布/vi 的/ude1 [工业/n 企业/n]/nz ，/w 要/v 逐步/d 向/p 园区/n 集聚/vn 。/w 市/n 规划/n 、/w 国土/n 等/udeng 部门/n 要/v 认真/ad 研究/vn 城镇化/vn 发展/vn 的/ude1 新政策/nz 、/w 新/a 要求/n ，/w 按照/p 现代化/vn 大城市/n 的/ude1 发展/vn 方向/n ，/w 抓紧/v 完善/vn [城市/n 总体/n 规划/n]/nz 和/cc [土地/n 利用/v 规划/n]/nz ，/w 并/cc 与/cc “/w 十二五/m ”/w 规划/n 的/ude1 实施/vn 相/d 衔接/vi ，/w 做到/v “/w [三/m 个/q]/mq 规划/n ”/w 统一/vn 联动/vn 、/w 同步/vd 推进/vi 。/w 
会议/n 审议/v 并/cc [原则/n 同意/v]/nz 了/ule 怀宁县/ns 、/w 大观区/ns 、/w 经/p 开/v 区/n 共计/v [14/m 宗/vg]/mq [经营/vn 性/ng 用地/n]/nz 上市/vn 方案/n ，/w 迎江区/ns 长风乡/ns [棚户区/n 改造/vn]/nz 项目/n 等/udeng [3/m 宗/vg]/mq 土地/n 划拨/v 方案/n ，/w [沿江/nz 中路/n]/nz 原/b 活塞环/n 厂/n 地块/n 等/udeng [4/m 宗/vg]/mq [土地/n 收/v 储/vg]/nz 方案/n 。/w 
会议/n 还/d 研究/vn 了/ule 其他/rzv 事项/n 。/w 
