土地公/nz 土地/n 婆/ng 分/qt 集/q [剧情/n 介绍/v]/nz (/w [1/m -/w 55/m 集/q]/mq 大结局/nz )/w 
电视剧/n 《/w 土地公/nz 土地/n 婆/ng 》/w 讲述/v 土地公/nz 张福德/nr 娶/v 得/ude3 城隍/nz 女儿/n 李秀文/nr 为/p 妻/ng 后/f ，/w 与/cc 凡人/n 夫妻/n 一样/uyy ，/w 有/vyou 甜/a 有/vyou 苦/a 的/ude1 “/w 幸福/a ”/w 生活/vn 。/w 《/w 土地公/nz 土地/n 婆/ng 》/w 由/p 方/q 美人/n 编剧/nnt ，/w 徐惠康/nr 、/w 苏沅峯/nr 执导/v ，/w 谭耀文/nr 、/w 穆婷婷/nr 、/w 黄少祺/nr 、/w 刘庭羽/nr 、/w 蒋毅/nr 、/w 米雪/nr 、/w 刘心悠/nr 、/w 廖碧儿/nr 、/w 蒲巴甲/nr 、/w 陈紫函/nr 、/w 商忆沙/nz 、/w 陈威翰/nr 、/w 周明增/nr 、/w 解惠清/nr 、/w 刘娜萍/nr 、/w 李思蓓/nr 、/w 崔鹏/nr 、/w 田/n 重/a 、/w 钟久夫/nr 、/w 韩栋/nr 、/w 戴春荣/nr 、/w 芦菲/nr 等/udeng 主演/v 。/w 该剧/r 于/p 2014年一月/t [湖南/ns 卫视/n]/nz 上映/v 。/w 
