敬一丹/nr [27/m 岁/qt]/mq 女儿/n 近照/n 
敬一丹/nr [27/m 岁/qt]/mq 女儿/n 近照/n 
敬一丹/nr [27/m 岁/qt]/mq 女儿/n 近照/n 
据/p 南唐/t 遗少/n 博客/n 爆料/v ，/w 和/cc 综艺/b 女/b 主播/nnt 们/k 相比/vi ，/w 央视/j 新闻/n 女/b 主播/nnt 更是/d 睿智/a 的/ude1 代表/nnt ，/w 其中/rz 敬一丹/nr 更是/d 凭借/p 沉稳/a 端庄/a 和风细雨/n 的/ude1 主持/vn 深受/v 观众/n 的/ude1 喜爱/vn 。/w 她/rr 是/vshi “/w [金话筒/nz 奖/n]/nz ”/w 的/ude1 得主/n ，/w 也/d 是/vshi 连续/a 多年/mq 的/ude1 “/w 全国/n [电视/n 节目/n]/nz 十佳/n 主持人/nnt ”/w 和/cc 央视/j 的/ude1 “/w 十佳/n 优秀/a 播音员/nnt 主持人/nnt ”/w ，/w 在/p 业/ng 内外/f 都/d 有/vyou 极高/d 的/ude1 声誉/n 。/w 
近日/t ，/w 知名/a 博主/nz 南唐/t 遗少/n 博客/n 曝光/vi 了/ule 一组/mq 敬一丹/nr 女儿/n 的/ude1 近照/n ，/w 照片/n 上/f 的/ude1 女孩/n 和/cc 妈妈/n 敬一丹/nr 气质/n 十分/d 像/v ，/w 靓丽/nz 知/v 性/ng 。/w 据悉/v 敬一丹/nr 女儿/n 今年/t [27/m 岁/qt]/mq ，/w 毕业/v 于/p 世界/n 名校/n [英国/ns 帝国/n 理工学院/nis]/nt ，/w 现在/t 已经/d 结婚/vi ，/w 老公/n 是/vshi 英国人/nz 。/w 
