原/b 标题/n ：/w 县/n [十六/m 届/q]/mq 人大/nis [四/m 次/qv 会议/n]/nz 开幕/vi 
县委/nis 书记/nnt 杨善斌/nr [出席/v 会议/n]/nz 
县委/nis 副书记/nnt 、/w 县长/nnt 张志强/nr 作/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 
[县/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 胡庆甫/nr [主持/v 会议/n]/nz 
1月12日/t 上午/t ，/w 当涂县/ns [第/m 十六/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第四/m 次/qv 会议/n]/mq 在/p 县/n 会展中心/nis 开幕/vi 。/w 来自/v 全县/n 各/rz 乡镇/n 、/w 各/rz 开发/v 园区/n 、/w [各/rz 条/q 战线/n]/nz 的/ude1 县/n 人大代表/nnt ，/w 带着/vn 47万/m 人民/n 的/ude1 重托/n 出席/v 盛会/n ，/w 履行/v 宪法/n 和/cc 法律/n 赋予/v 的/ude1 神圣/a 职责/n 。/w 
上午/t 8时30分/t ，/w 大会/n 在/p 雄壮/a 的/ude1 国歌声/n 中/f 开幕/vi 。/w 
本次/r 大会/n 执行主席/nnt 是/vshi ：/w 杨善斌/nr 、/w 张志强/nr 、/w 胡庆甫/nr 、/w 骆俊卿/nr 、/w 魏学林/nr 、/w 汪玉春/nr 、/w 朱思发/nr 、/w 朱家芳/nr 、/w 曹义荣/nr 。/w 大会/n 由/p [县/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 胡庆甫/nr 主持/v 。/w 
郝轶琦/nr 、/w 陈晓虎/nr 、/w 左惠琴/nr 、/w 刘则学/nr 、/w 盛传国/nr 、/w 滕青/nr 、/w 易茂林/nr 、/w 杨华春/nr 、/w 焦凤君/nr 、/w 李德胜/nr 、/w 宋志强/nr 、/w 蔡克英/nr 、/w 詹正洪/nr 、/w 阚青鹤/nr 、/w 周开林/nr 、/w 曹甲伟/nr 、/w 王宝春/nr 、/w 刘德华/nr 、/w 朱德福/nr 、/w 潘欣/nr 、/w 王建平/nr 、/w 向荣树/nr 、/w 邵仕保/nr 、/w 成本/n 平/v 、/w 陈宝玉/nr ，/w 县/n 人民法院/nis 代/q 院长/nnt 黄先/nr 和/cc ，/w 县/n 人民检察院/nis 检察长/nnt 龙家胜/nr 等/udeng 领导/n 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 在/p 主席台/n 就座/vi 的/ude1 还有/v [大会/n 主席团/nis]/nt 其他/rzv 成员/nnt 等/udeng 。/w 
在/p 热烈/a 的/ude1 掌声/n 中/f ，/w 县长/nnt 张志强/nr 代表/nnt [县/n 人民政府/nis]/nt 向/p 大会/n 作/v 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 。/w 报告/n 共/d 分/qt 两个/mq 部分/n ：/w 一/m 、/w 2013年/t 工作/vn 回顾/v ；/w 二/m 、/w 2014年/t 工作/vn 安排/v 。/w 
张志强/nr 在/p 报告/n 中/f 说/v ，/w 刚刚/d 过去/vf 的/ude1 2013年/t ，/w 是/vshi 宏观/n 形势/n 错综复杂/vl 、/w 经济发展/v 面临/v 严峻/a 挑战/vn 的/ude1 一年/mq 。/w 这/rzv 一年/mq ，/w 在/p 市委/nis 、/w 市政府/n 和/cc 县委/nis 的/ude1 坚强/a 领导/n 下/f ，/w 我们/rr 紧紧/d 团结/v 和/cc 依靠/v 全县/n 人民/n ，/w 坚持/v 以/p 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 精神/n 为/p 指引/vn ，/w 大力/d 实施/v “/w 1234/m ”/w [发展/vn 战略/n]/nz ，/w 全力以赴/vl 稳/a 增长/v 、/w 增/v 后劲/n 、/w 促/v 转型/vn 、/w 惠民生/nz ，/w 较好/d 地/ude2 完成/v 了/ule 县/n [十六/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 确定/v 的/ude1 目标/n 任务/n 。/w 含/v 市/n [示范/vn 园区/n]/nz ，/w 预计/v 完成/vn [地区/n 生产总值/n]/nz [238/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 15%/m ；/w 规/ng 上/f [工业/n 增加值/n]/nz [129/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 21%/m ；/w [固定资产/n 投资/vn]/nz [364/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 29%/m ；/w [财政/n 收入/n]/nz [40/m ./w 5/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 6%/m ；/w [社会/n 消费品/n 零售/vn 总额/n]/nz [43/m ./w 1/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 16%/m ；/w 外贸/n [进出口/vn 总额/n]/nz [1/m ./w 76/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 增长/v 31%/m ；/w [城镇/n 居民/n 人均/a 可支配/nz 收入/n]/nz [23200/m 元/q]/mq ，/w 增长/v 11%/m ；/w [农民/nnt 人均/a 纯收入/n]/nz [14364/m 元/q]/mq ，/w 增长/v 16%/m 。/w 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 也/d 是/vshi 当/p 涂/v 近年来/dl 应对/v 困难/an 最多/ad 、/w 取得/v 阶段性/n 重要/a 发展/v 成果/n 的/ude1 一年/mq 。/w 这/rzv 一年/mq ，/w 我县/r 首次/m 跻身/v 全国/n 中小城市/n [综合/vn 实力/n]/nz [80/m 强/a]/mq 和/cc 全国/n 中小城市/n [新型/b 城镇化/vn]/nz 质量/n 百强县/n ，/w 进入/v 了/ule 更高/d 层次/n 的/ude1 [发展/vn 阶段/n]/nz ；/w 这/rzv 一年/mq ，/w [当/p 涂/v 经济/n 开发区/ns]/nz 扩/vg 区/n 规划/n 和/cc 太白/ns 岛/n （/w 江心洲/nr ）/w [生态/n 文化/n]/nz 旅游/vn 示范区/n 获/v 省政府/n 批复/v ，/w 国家级/b 机床/n 监测中心/nit 获/v 国家/n 批准/v 筹建/vn ，/w 发展/v 平台/n 得到/v 进一步/d 加强/v ；/w 这/rzv 一年/mq ，/w 水阳江/nz 防洪/vn 治理/v 工程/n 开工/vi 建设/vn ，/w 中/f 小/a 河流/n 整治/vn 及/cc 水系/n 连通/v 工程/n 列入/v 国家/n 规划/n ；/w 这/rzv 一年/mq ，/w 全县/n 人民/n 期盼/v 的/ude1 [长江/ns 大桥/n]/nz 建成/v 通车/vn ，/w 我县/r 区位/n 交通/n 由/p “/w 单线/n 型/k ”/w 进入/v 了/ule “/w 枢纽/n 型/k ”/w 时代/n ；/w 这/rzv 一年/mq ，/w 全面/ad [小康/n 社会/n]/nz 指标/n [顺利/ad 完成/v]/nz ，/w 正/d 朝着/p 建设/vn 更加/d 美丽/a 幸福/a 的/ude1 新/a 当/p 涂/v 迈进/vi 。/w 
张志强/nr 指出/v ，/w 实现/v 上述/b 目标/n 任务/n ，/w 将/d 重点/n 抓好/v 以下/f 工作/vn ：/w 一/m 要/v 着力/vd 实施/v [工业/n 经济/n]/nz 倍增/vi [行动/vn 计划/n]/nz ，/w 进一步/d 增强/v [县域/n 经济/n]/nz 发展/vn 的/ude1 [核心/n 竞争力/n]/nz 。/w 在/p 服务/v 企业/n 上/f 出/vf 实招/n ，/w 在/p [项目/n 建设/vn]/nz 上/f 用/p 实劲/n ，/w 在/p 招商引资/vl 上/f 求/v 突破/vn ，/w 在/p 园区/n 建设/vn 上/f 促/v 转型/vn ，/w 在/p 创新/vi 发展/vn 上/f 抓/v 提升/vn 。/w 二/m 要/v 加快/vn 提升/v [现代/ntc 农业/n]/nz 和/cc [现代/ntc 服务业/n]/nz ，/w 进一步/d 推动/v [三/m 次/qv 产业/n]/nz 融合/v 联动/vn 发展/vn 。/w 提升/v [现代/ntc 农业/n]/nz 发展/v 水平/n ，/w 提升/v [现代/ntc 服务业/n]/nz 发展/v 水平/n ，/w 提升/v 文化/n 旅游业/n 发展/v 水平/n 。/w 三/m 要/v 加快/vn [新型/b 城镇化/vn]/nz 建设/vn ，/w 进一步/d 提升/v [城乡/n 一体化/vn]/nz 发展/v 质量/n 。/w 以/p 激活/v 社会/n 投资/vn 为/p 重点/n ，/w 加快/v 推进/vn [城乡/n 建设/vn]/nz ；/w 以/p 解决/v 群众/n 关切/vn 为/p 重点/n ，/w 提高/v 城乡/n 管理/v 水平/n ；/w 以/p 优化/v 宜居/nz 环境/n 为/p 目标/n ，/w 加强/v [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 。/w 四/m 要/v 加快/vn 社会/n 治理/v 体系/n 建设/vn ，/w 进一步/d 提高/v 社会/n 建设/vn 管理/v 水平/n 。/w 着力/vd 保障/vn 改善/v 民生/n ，/w [大力/d 发展/vn]/nz [社会/n 事业/n]/nz ，/w 加强/v 社会/n 综合治理/vl 。/w 五/m 要/v 加快/vn 提高/v 经营管理/v 水平/n ，/w 进一步/d 增强/v 集/q 约/d 高效/b 持续发展/v 能力/n 。/w 强化/v 经营管理/v 理念/n ，/w 提高/v 经营管理/v 水平/n 。/w 六/m 要/v 加快/vn 改革创新/v 步伐/n ，/w 进一步/d 推动/v [政府/nis 职能/n 转变/v]/nz 。/w 增强/v 改革/vn 意识/n ，/w 提高/v [科学/n 发展/vn]/nz 能力/n ；/w 增强/v 法治/n 意识/n ，/w 提高/v [依法/d 行政/n]/nz 能力/n ；/w 增强/v 为民/v 意识/n ，/w 提高/v 廉洁/a 从政/vi 能力/n 。/w 
张志强/nr 最后/f 说/v ，/w 成功/a 源于/v 拼搏/vn ，/w 辉煌/a 来自/v 实干/vn 。/w 让/v 我们/rr 认真/ad 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 和/cc [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 在/p 市委/nis 、/w 市政府/n 和/cc 县委/nis 的/ude1 坚强/a 领导/n 下/f ，/w 团结/v 奋进/vn ，/w 改革创新/v ，/w 扎实/a 工作/vn ，/w 为/p 加快/v 当/p 涂/v [经济/n 社会/n]/nz 新/a 一轮/mq 转型/vn 发展/vn 、/w 建设/vn 更加/d 美丽/a 幸福/a 新/a 当/p 涂/v 而/cc 努力奋斗/v ！/w 
根据/p [会议/n 议程/n]/nz ，/w 大会/n 印发/v 了/ule 《/w 当涂县/ns 2013年/t [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz [执行/v 情况/n]/nz 及/cc 2014年/t 计划/n 草案/n 的/ude1 报告/n 》/w 、/w 《/w 关于/p 当涂县/ns 2013年/t 财政/n [预算/n 执行/v 情况/n]/nz 和/cc 2014年/t 预算/n 草案/n 的/ude1 报告/n 》/w ，/w 提请/v 代表/nnt 审查/vn 。/w 
列席/v 本次/r [全体/n 会议/n]/nz 的/ude1 有/vyou ：/w [县/n 人大常委会/nis 党组/nis]/nt 副书记/nnt ，/w 县政府/n 组成/v 人员/n ，/w 县政协/n 副主席/nnt 、/w 党组/nis 副书记/nnt 及/cc 全体/n 委员/nnt ，/w 县/n 人大/nis 历届/b 常委会/nis 主任/nnt 、/w 副主任/nnt ，/w [乡镇/n 党委/nis]/nz 、/w 人大/nis 、/w 政府/nis 主要/b [负责/v 同志/n]/nz ，/w [县直/n 部门/n]/nz 、/w 驻/v 当/p 部队/nis 和/cc 单位/n 主要/b [负责/v 同志/n]/nz ，/w 以及/cc [县/n 人大常委会/nis]/nt 各/rz [工作/vn 机构/n]/nz 有关/v [负责/v 同志/n]/nz 。/w 
