1月15日/t 上午/t ，/w 省/n 人大代表/nnt 、/w 省长/nnt 娄勤俭/nr 参加/v 西安/ns 代表团/n 审议/v ，/w 听取/v 人大代表/nnt 对/p [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 及/cc 省政府/n 工作/vn 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n 。/w 记者/nnt 贺建荣/nr 摄/vg 
1月15日/t 上午/t ，/w 省/n 人大代表/nnt 、/w 省长/nnt 娄勤俭/nr 参加/v 西安/ns 代表团/n 审议/v ，/w 听取/v 人大代表/nnt 对/p [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 及/cc 省政府/n 工作/vn 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n 。/w 
娄勤俭/nr 说/v ，/w 西安/ns 在/p [区域/n 发展/vn]/nz 中/f 具有/v [重要/a 作用/n]/nz ，/w 必须/d 强化/v 支撑/vn 全省/n 发展/vn 、/w 带动/v 西北/ns 发展/vn 和/cc 与/cc 全国/n 同类/n 城市/n 可比/v 的/ude1 意识/n ，/w 发挥/v 优势/n ，/w 开拓进取/vl ，/w 提升/v 实力/n 。/w 去年/t 以来/f ，/w 我省/n 先后/d 获得/v 了/ule 一批/mq 国家级/b 试点/vn ，/w 并/cc 提出/v 建设/vn 丝绸之路/n 经济带/n 新起点/nz ，/w 把/pba 国家/n 支持/v 变成/v 发展/vn 实效/n ，/w 根本/a 在/p 实干/vi ，/w 关键/n 在/p 创新/vi ，/w 西安/ns 要/v 率先/d 行动/vn ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 引领/v 和/cc 支撑/v 作用/n 。/w 要/v 抓住/v [西咸/nz 新区/n]/nz 成为/v 国家/n 创新/vi 城市/n 发展/v 方式/n 试验区/n 的/ude1 重大/a 机遇/n ，/w 深入/ad 推进/vi 省市/n 共建/v 大/a 西安/ns ，/w 特别/d 要/v 彰显/v [历史/n 文化/n]/nz 特色/n 、/w 重视/v 城市/n 水系/n 建设/vn ，/w 为/p 全省/n [新型/b 城镇化/vn]/nz 建设/vn 做出/v 示范/vn ，/w 同时/c 按照/p “/w 有/vyou 取/v 有/vyou 舍/v ”/w 的/ude1 原则/n ，/w 坚决/ad 淘汰/v 、/w 搬迁/v 和/cc 改造/vn 污染/v 企业/n ，/w 宁可/d 牺牲/v 一些/mq GDP/x 也/d 要/v 绿色/n 发展/vn 、/w [和谐/a 发展/vn]/nz 。/w （/w 记者/nnt 杜朋举/nr ）/w 
原/b 标题/n ：/w 娄勤俭/nr 代表/nnt 参加/v 西安/ns 代表团/n 审议/v 时/ng 强调/v 西安/ns 要/v 在/p 全省/n 发展/vn 中/f 更好/d 地/ude2 发挥/v 支撑/vn 作用/n 
