日本/ns 是/vshi 美国/nsf 的/ude1 “/w 资产/n ”/w 还是/c “/w 包袱/n ”/w ？/w （/w 望海楼/nz ）/w 思/v 楚/tg 二战/n 中/f ，/w 中美/n 是/vshi 盟友/n ，/w 一起/s 扛/v 过/uguo 枪/n 、/w 流过/v 血/n 、/w 打/v 过/uguo [日本/ns 鬼子/n]/nz ，/w 又/d 一起/s 接受/v [日本/ns 投降/v]/nz 、/w 进行/vn [东京/nsf 审判/vn]/nz 、/w 建立/v 战后/t [国际/n 秩序/n]/nz 。/w 美国人/nz 从来/d 没有/v 、/w 也/d 不会/v 对/p 中国/ns 关于/p 二战/n 历/vg 
日本/ns 是/vshi 美国/nsf 的/ude1 “/w 资产/n ”/w 还是/c “/w 包袱/n ”/w ？/w （/w 望海楼/nz ）/w 
思/v 楚/tg 
二战/n 中/f ，/w 中美/n 是/vshi 盟友/n ，/w 一起/s 扛/v 过/uguo 枪/n 、/w 流过/v 血/n 、/w 打/v 过/uguo [日本/ns 鬼子/n]/nz ，/w 又/d 一起/s 接受/v [日本/ns 投降/v]/nz 、/w 进行/vn [东京/nsf 审判/vn]/nz 、/w 建立/v 战后/t [国际/n 秩序/n]/nz 。/w 美国人/nz 从来/d 没有/v 、/w 也/d 不会/v 对/p 中国/ns 关于/p 二战/n 历史/n 的/ude1 立场/n 提出/v 异议/n 。/w 
但是/c ，/w 美国/nsf 在/p 战后/t 对/p 日本/ns 否定/v 侵略/vn 历史/n 的/ude1 态度/n 变得/vi 扭扭捏捏/z ，/w 格外/d “/w 含蓄/a ”/w 。/w 美国/nsf 领导人/nnt 在/p [珍珠港/nsf 事件/n]/nz 70/m [周年/q 纪念/v]/nz 活动/vn 的/ude1 讲话/n 中/f ，/w 甚至/d 不愿/nz 点/qt 日本/ns 的/ude1 名/q 。/w 对/p 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 美国人/nz 仅/d 勉强/ad 表示/v 了/ule “/w 失望/a ”/w 。/w 对/p 日本/ns 推动/v 修宪/nz 、/w 扩军/vn 、/w 篡改/v 教科书/n 等/udeng 种种/q 劣行/nz ，/w 美国/nsf 三缄其口/vl 。/w 就/d 连/ulian 安倍/nrf 暗示/v 要/v 继续/v 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 扬言/v 要/v 遍访/v 南/b 太/d 、/w 为/p [太平洋/ns 战争/n]/nz 中/f 的/ude1 阵亡/vn 日军/n 招魂/vi ，/w 美国/nsf 仍/d 视而不见/vl 、/w 高高挂起/vl 。/w 别/d 忘了/v ，/w 日本/ns 的/ude1 [甲级/b 战犯/n]/nz 和/cc 希特勒/nrf 、/w 本·拉登/nrf 没什么/vl 区别/n 。/w 他们/rr 的/ude1 双手/n 不仅/c 沾满/v 亚洲/ns [各国/rzs 人民/n]/nz 的/ude1 鲜血/n ，/w 也/d 沾满/v 美国/nsf 人民/n 的/ude1 鲜血/n 。/w 在/p [太平洋/ns 战争/n]/nz 中/f 捐躯/vi 的/ude1 十多万/m 美军/n 将士/n 如果/c 在/p 天/qt 有/vyou 灵/a ，/w 会/v 不会/v 质问/vn ，/w 他们/rr 曾经/d 拼死/d 捍卫/v 的/ude1 美国/nsf 的/ude1 良知/n 和/cc 骨气/n 丢到/nz 哪里/rys 去/vf 了/ule ？/w 
说到底/dl ，/w 良知/n 和/cc 骨气/n 被/pbei 美国/nsf 一些/mq 人/n 打的/v “/w 小算盘/n ”/w 丢掉/v 了/ule 。/w 有些/rz 人/n 认为/v ，/w 美国/nsf 要/v 保住/v “/w [武林/n 盟主/nnt]/nz ”/w 的/ude1 交椅/n ，/w 需要/v 日本/ns 这个/rz [死心/vi 踏地/nz]/nz 的/ude1 跟班/vi 来/vf 帮衬/v 。/w 日本/ns 是/vshi 美国/nsf 打造/v 的/ude1 “/w 民主/a 样板/n ”/w ，/w 如果/c 敲打/v 多/a 了/ule 会/v 不会/v 损害/vn 美国/nsf 自己/rr 的/ude1 信誉/n 。/w 日本/ns 和/cc 邻国/n [关系/n 紧张/a]/nz ，/w 本地区/nz 可能/v 更/d 离不开/v 美国/nsf 这个/rz “/w 平衡/a 者/k ”/w 和/cc “/w 调停人/n ”/w 。/w 安倍/nrf 兴风作浪/vl ，/w 或许/d 还/d 能/v 把/pba 祸水/n 引向/v 中国/ns ，/w 给/p 中国/ns 的/ude1 发展/vn 找点/v 麻烦/an 。/w 
搞/v “/w 绥靖/v ”/w 从来/d 不会/v 有/vyou 好/a 结果/n ，/w 美国/nsf 不妨/d 算/v 一笔/mq “/w 大/a 账/n ”/w ：/w 
日本/ns 的/ude1 倒行逆施/vl 已经/d 使/v 其/rz 在/p 国际上/nz 四面楚歌/vl ，/w 难以/d 赢得/v [国际/n 社会/n]/nz 的/ude1 信任/vn 和/cc 尊重/v ，/w 成/v 不/d 了/ule 大/a 的/ude1 气候/n 。/w 这样/rzv 的/ude1 日本/ns 到底/d 是/vshi 美国/nsf 的/ude1 “/w 资产/n ”/w 还是/c “/w 包袱/n ”/w ？/w 
美国/nsf 量身/d 订制/v 的/ude1 《/w [和平/n 宪法/n]/nz 》/w 迫使/vi 日本/ns 憋憋/nz 屈屈/nr 地/ude2 “/w 和平/n 发展/vn ”/w 了/ule 几十年/mq 。/w 一旦/d 摘掉/v 这个/rz “/w 紧箍咒/n ”/w ，/w 安倍/nrf 要/v “/w 夺回/v ”/w 的/ude1 “/w 强大/a 日本/ns ”/w 会/v 变成/v 什么样/ryv ，/w 美国/nsf 心中/s 有/vyou 谱/ng 吗/y ？/w 
如/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 游就馆/nz 里/f 的/ude1 解说词/n 所/usuo 说/v ，/w [太平洋/ns 战争/n]/nz 是/vshi 日本/ns 的/ude1 “/w [自卫/vn 战争/n]/nz ”/w ，/w 那么/c 美国/nsf 今天/t 在/p [日本/ns 驻军/n]/nt 、/w 在/p 亚太/b 存在/v 是否/v 都/d 是/vshi 非法/b 的/ude1 ？/w 美国/nsf 是否/v 等/udeng 着/uzhe 日本/ns 有朝一日/dl 下/f “/w 逐客令/n ”/w ？/w 
说到底/dl ，/w 中美/n 同/p 为/p 二战/n 战胜国/n ，/w 在/p 防止/v 日本/ns 重走/nz 军国主义/n 老路/n [这个/rz 问题/n]/nz 上/f 有/vyou 重要/a 利益/n 交集/v ，/w [很多/m 事/n]/mq 可以/v 一起/s 做/v 。/w 日本/ns 好比/v 一个/mq 假释犯/n ，/w 美国/nsf 、/w 中国/ns 和/cc 所有/b 二战/n 受害/vi 国都/n 是/vshi 假释/v 官/n 。/w 如果/c 日本/ns 真诚/a 悔罪/vi ，/w 一心一意/dl 和平/n 发展/vn ，/w 自然/n 可以/v 给/p 其/rz [重新/d 做人/vi]/nz 的/ude1 机会/n 。/w 如果/c 日本/ns [一条/mq 道/qv 走到/vf 黑/a]/nz ，/w 那么/c 假释/vn 期/qv 只/d 会/v 无限/b 延长/v 。/w 
中美/n 两个/mq 大国/n 很/d 有/vyou 必要/a 就/d [这个/rz 问题/n]/nz 对/p 对/p 表/n —/w —/w 今后/t 日本/ns 能/v 做/v 什么/ry 、/w 不能/v 做/v 什么/ry ，/w 能/v “/w 正常/a ”/w 到/v 什么/ry 程度/n ，/w 约束/v 日本/ns 的/ude1 “/w 红线/n ”/w 怎么/ryv 划/v ，/w 中美/n 可以/v 加强/vn 沟通/v 、/w 形成/v 默契/a 、/w 协调/v 行动/vn 。/w 
当然/d ，/w 如果/c 美国/nsf 对/p 日本/ns 不想/v 管/v 、/w 不愿/nz 管/v 、/w 不能/v 管/v ，/w 也/d 不要紧/vl 。/w 今天/t 的/ude1 世界/n 早已/d 不是/c 甲午战争/nz 的/ude1 年代/n ，/w 中国/ns 和/cc 世界/n 上/f 其他/rzv [爱好/n 和平/n]/nz 、/w [主持/v 正义/n]/nz 的/ude1 国家/n 和/cc 人民/n 完全/ad 有/vyou 信心/n 、/w 有/vyou 能力/n 锁住/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 这个/rz “/w [午夜/t 凶灵/nz]/nz ”/w 。/w 
（/w 作者/nnt 为/p 国际/n 问题/n 专家/nnt ）/w 
