春节/t 将/d 至/p ，/w 为/p 消除/v [安全/an 隐患/n]/nz ，/w 保障/v [人民/n 群众/n]/nz [生命/n 财产/n]/nz 安全/an ，/w 让/v [人民/n 群众/n]/nz 过/uguo 上/f 一个/mq 安宁/an 祥和/a 的/ude1 节日/n 。/w 2014年1月14日/t ，/w [泗县/ns 质/ng 监/vg 局/n]/nt 、/w [泗县/ns 安全局/nis]/nt 、/w [黄圩镇/ns 政府/nis]/nt 、/w 黄圩/nr 派出所/nis ，/w 县/n [广播/vn 电视局/nis]/nis 多/a 部门/n 联合行动/v ，/w 依法/d 对/p 黄圩镇/ns 曹场村/ns 一/m 澡堂/n 所/usuo 用/p 存在/v 严重/a [安全/an 隐患/n]/nz 锅炉/n 进行/vn 了/ule 拆除/v 。/w 
