1月16日/t 上午/t 8：30/m ，/w 县/n [十六/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 举行/v 第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz ，/w 全体/n 代表/nnt 、/w [列席/v 人员/n]/nz 、/w 特邀/v 人员/n [出席/v 会议/n]/nz 。/w 
大会/n 应/v 到/v 代表/nnt [180/m 名/q]/mq ，/w 实/ad 到/v 代表/nnt [178/m 名/q]/mq ，/w 符合/v 法定人数/n 。/w 
本次/r 会议/n 执行主席/nnt 邵建华/nr 、/w 余宏汉/nr 、/w 陈忠才/nr 、/w 赵平/nr 、/w 洪庆阳/nr 、/w 何宗仁/nr 、/w 程玲凤/nr 、/w 张曦/nr 、/w 邵宇华/nr 、/w 钱敦福/nr 、/w 方晨阳/nr 、/w 胡洪卫/nr 、/w 姜圣林/nr 在/p 主席台/n 前排/s 就坐/vi 。/w 会议/n 由/p [县/n 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 程玲凤/nr 主持/v 。/w 
陈忠才/nr 作/v [县/n 人大常委会/nis]/nt 工作报告/v 
[县/n 人大常委会/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 、/w 主任/nnt 陈忠才/nr 在/p 会上/n 代表/nnt 县/n [十六/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 作/v 工作报告/v 。/w 
陈忠才/nr 在/p 报告/n 中/f 指出/v ，/w 2013年/t ，/w [县/n 人大常委会/nis]/nt 在/p 县委/nis 的/ude1 坚强/a 领导/n 下/f ，/w 围绕/v 中心/nis ，/w 服务/v 大局/n ，/w 依法/d 履/vg 职/ng ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 代表/nnt 作用/n ，/w 切实/ad 加强/v [自身/rr 建设/vn]/nz ，/w 圆满完成/v 了/ule 年度/n 各项/r 任务/n ，/w 为/p 促进/v 我县/r [经济/n 社会/n]/nz 持续/vd 健康/a 发展/vn 作出/v 了/ule 应有/v 的/ude1 贡献/n 。/w 一年/mq 来/vf ，/w 共/d 召开/v 常委会/nis 会议/n [8/m 次/qv]/mq ，/w 主任/nnt 会议/n [18/m 次/qv]/mq ，/w 开展/v 专题/n 视察/v 、/w 调研/vn 、/w [执法/vn 检查/vn]/nz [22/m 次/qv]/mq ，/w 发出/v 审议/vn 意见/n [9/m 份/q]/mq 。/w 主要/b 工作/vn 体现/v 在/p ，/w 一/m 是/vshi 围绕/v [中心/nis 任务/n]/nz ，/w 着力/vd 促进/v [经济/n 社会/n]/nz 持续/vd 健康/a 发展/vn ，/w 二/m 是/vshi 拓展/v 监督/vn 方式/n ，/w 着力/vd 深化/v 监督/vn 工作/vn 实效/n ，/w 三/m 是/vshi 加强/v 代表/nnt 工作/vn ，/w 着力/vd 发挥/v 代表/nnt 作用/n ，/w 四/m 是/vshi 强化/v [自身/rr 建设/vn]/nz ，/w 着力/vd 提升/v [履/vg 职/ng 能力/n]/nz 和/cc 水平/n 。/w 
陈忠才/nr 强调/v ，/w 新的/a 一年/mq ，/w 常委会/nis 工作/vn 总体/n 要求/n 是/vshi ：/w 认真/ad 学习/v 贯彻/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq [二/m 中/f]/mq 、/w 三中全会/n 和/cc 县委/nis [十二/m 届/q]/mq [七/m 次/qv]/mq 全体/n 扩大会议/nz 精神/n ，/w 坚持/v 以/p 邓小平理论/n 、/w “/w [三/m 个/q 代表/nnt]/nz ”/w [重要/a 思想/n]/nz 、/w [科学/n 发展观/n]/nz 为/p 指导/vn ，/w 围绕/v 中心/nis 、/w 服务/v 大局/n ，/w 依法/d 履行/v 法定/b 职责/n ，/w 深入/ad 推进/vi 工作/vn 创新/vi ，/w 为/p 全面/ad 实现/v [县域/n 经济/n]/nz 社会发展/v 新/a 目标/n 而/cc [贡献/n 力量/n]/nz 。/w 一/m 是/vshi 深入/ad 学习/v 贯彻/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w [创新/vi 实践/vn]/nz 要/v 有/vyou 新/a 突破/v ，/w 二/m 是/vshi 深化/v 工作/vn 举措/n ，/w 监督/vn 工作/vn 要/v 有/vyou 新/a 成效/n ，/w 三/m 是/vshi 发挥/v 代表/nnt 作用/n ，/w 代表/nnt 工作/vn 要/v 有/vyou 新/a 进展/vn ，/w 四/m 是/vshi 提升/v [履/vg 职/ng 能力/n]/nz ，/w [自身/rr 建设/vn]/nz 要/v 有/vyou 新/a 作为/p 。/w 
陈忠才/nr 在/p 报告/n 最后/f 说/v ，/w 新的/a 一年/mq 预示/v 着/uzhe 新的/a 希望/v ，/w 新的/a 一年/mq 面临/v 着/uzhe 新的/a 挑战/vn 。/w 以/p [更高/d 境界/n]/nz 履行/v 法定/b 职责/n ，/w 以/p 更大/d 气魄/n 推动/v 工作/vn 创新/vi ，/w 以/p 更好/d 业绩/n 展现/v 应有/vn 作为/p ，/w 不断/d 推进/vi [人民/n 代表大会/n 制度/n]/nz 理论/n 和/cc 实践/vn 创新/vi ，/w 努力/ad 建设/vn 创新/vi 人大/nis 、/w 活力/n 人大/nis 、/w 作为/p 人大/nis ，/w 是/vshi 新的/a 时期/n 赋予/v 我们/rr 光荣/a 而/cc 艰巨/a 的/ude1 使命/n 。/w 让/v 我们/rr 在/p [中共/n 郎溪/ns 县委/nis]/nt 的/ude1 领导/n 下/f ，/w 团结/v 进取/vn ，/w 奋发有为/vl ，/w 为/p 早日/d 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz 作出/v 积极/ad 贡献/n ！/w 
县/n 人民法院/nis 院长/nnt 王少春/nr 在/p 会上/n 作/v 县/n 人民法院/nis 工作报告/v ；/w 县/n 人民检察院/nis 代理/v 检察长/nnt 解兵/nz 作/v 县/n 人民检察院/nis 工作报告/v 。/w 会议/n [书面/b 报告/n]/nz 了/ule 县/n [第/m 十六/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq 会议/n 代表/nnt 建议/n 办理/v 情况/n 。/w 
第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz 结束/v 后/f ，/w [大会/n 主席团/nis]/nt 召开/v [第三/m 次/qv]/mq 会议/n ，/w 主席团/nis [全体/n 成员/nnt]/nz 参加/v 会议/n 。/w 会议/n 听取/v 了/ule 各/rz 代表团/n 审议/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 、/w 审查/v 县/n 2013年/t 计划/n [执行/v 情况/n]/nz 与/cc 2014年/t 计划/n 草案/n 报告/n 、/w 县/n 2013年/t 财政/n [预算/n 执行/v 情况/n]/nz 与/cc 2014年/t [财政/n 预算/n]/nz 草案/n [情况/n 报告/n]/nz 的/ude1 [情况/n 汇报/vn]/nz ；/w 听取/v 了/ule 各/rz 代表团/n 酝酿/v 、/w 讨论/v 候选人/nnt 的/ude1 [情况/n 汇报/vn]/nz 。/w 同时/c ，/w 各/rz 代表团/n 继续/v 在/p 分组/vn 讨论/v 点/qt 开展/v 代表团/n 活动/vn ，/w 审议/v [各项/r 工作/vn]/nz 报告/n ，/w 审查/v 县/n 2013年/t 计划/n [执行/v 情况/n]/nz 与/cc 2014年/t 计划/n 草案/n 报告/n 、/w 县/n 2013年/t 财政/n [预算/n 执行/v 情况/n]/nz 与/cc 2014年/t [财政/n 预算/n]/nz 草案/n 报告/n 。/w 
