1958年/t ，/w 习仲勋/nr 与/cc 儿子/n 近/a 平/v 、/w 远/a 平/v （/w 资料/n 图/n ）/w 
[14/m 岁/qt]/mq 参加/v [学生/nnt 运动/vn]/nz ，/w [21/m 岁/qt]/mq 当选/v 陕甘/n 边区/s [苏维埃/nsf 政府/nis]/nt 主席/nnt ，/w 平民/n 出身/v 的/ude1 习仲勋/nr 参与/v 创建/vn 了/ule 陕甘/n 边/k 特区/n ，/w 后/f 长期/d 主持/v 西北/ns 局/n 工作/vn 。/w 新中国/nz 成立/vi 后/f ，/w 他/rr 在/p 国务院/nt 协助/v [周恩来/nr 总理/nnt]/nz 工作/vn 长达/v 10年/t ，/w 被/pbei 誉为/v 国务院/nt 的/ude1 “/w 大管家/nz ”/w 。/w “/w 文革/n ”/w 期间/f ，/w 习仲勋/nr 蒙冤/vi [十/m 余年/q]/mq 。/w 改革开放/v 时期/n ，/w 他/rr 主政/v 南粤/ns ，/w 带领/v 广东/ns “/w 杀/v 出/vf 一条/mq 血路/nz ”/w 。/w 
