1月15日/t 下午/t ，/w 市委/nis 书记/nnt 陈强/nr 先后/d 来到/v 市/n [三/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 贵池/ns 代表团/n 和/cc 部队/nis 代表团/n ，/w 与/cc 代表/nnt 们/k 一起/s 审议/v 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 。/w 
在/p 贵池/ns 代表团/n ，/w 陈强/nr 指出/v ，/w 当前/t ，/w 池州/ns 自身/rr 发展/vn 的/ude1 内在/b 动力/n 要求/n 我们/rr 能/v 快/a 则/d 快/a ，/w 国家/n [宏观/n 政策/n]/nz 有利于/v 我们/rr 能/v 快/a 则/d 快/a ，/w 工业化/vn 城镇化/vn 的/ude1 “/w 双/q 加速/vi ”/w 让/v 我们/rr 可以/v 做到/v 能/v 快/a 则/d 快/a 。/w 贵池区/ns 一定/b 要/v 围绕/v 加快/vn “/w [三/m 区/n]/mq ”/w 发展/v 大局/n ，/w 坚定/a 信心/n ，/w 主动/ad 担当/v ，/w 率先/d 突破/v 。/w 要/v 打好/v “/w 长江牌/nz ”/w ，/w 依托/v 沿江/nz 园区/n 平台/n ，/w 发挥/v 岸线/n [资源/n 优势/n]/nz ，/w 强化/v 创新/vn 驱动/vn ，/w [大力/d 发展/vn]/nz “/w [两/q 高/a]/mq 一首/mq ”/w 产业/n ，/w 在/p [皖江/nz 城市/n 带/v 承接/v 产业/n 转移/v 示范区/n]/nz 建设/vn 中/f 跨上/v 新/a 台阶/n ;/w 要/v 打好/v “/w 生态/n 牌/n ”/w ，/w 以/p 美好/a 乡村/n 和/cc [城镇化/vn 建设/vn]/nz 为/p 载体/n ，/w 着力/vd 优化/v [人居/n 环境/n]/nz ，/w 在/p 全国/n [生态/n 文明/n]/nz 示范区/n 建设/vn 上/f 取得/v 新/a 成效/n ;/w 要/v 打好/v “/w 九/m 华/b 牌/n ”/w ，/w 
强力/n 推动/v 杏花村/ns 文化/n 旅游区/n 等/udeng 重点/n 旅游/vn [项目/n 建设/vn]/nz ，/w 在/p 皖南/ns 国际/n [文化/n 旅游/vn]/nz 示范区/n 建设/vn 上/f 展现/v 新形象/nz 。/w 贵池区/ns [各级/r 领导干部/nnt]/nz 要/v 以/p 对/p 党/n 和/cc 对/p 人民/n 负责/v 的/ude1 态度/n ，/w 进一步/d 增强/v 责任感/n 、/w 强化/v 执行力/nz 、/w 提振/nz 精气神/nz ，/w 团结/v 带领/vn [广大/b 群众/n]/nz ，/w 不断/d 加快/v [首善/nz 之/uzhi 区/n]/nz 建设/v 进程/n ，/w [努力/ad 创造/v]/nz 经得起/v 实践/vn 、/w 历史/n 和/cc 人民/n 检验/vn 的/ude1 成绩/n 。/w 
在/p 部队/nis 代表团/n ，/w 陈强/nr 指出/v ，/w 长期以来/dl ，/w 广大/b 驻/v 池/ng 部队/nis 官兵/nnd 在/p 完成/v 军事/n 任务/n 的/ude1 同时/c ，/w 积极/ad 参与/v 地方/n 建设/vn 发展/vn ，/w 特别/d 是/vshi 在/p 一些/mq 重大/a 活动/vn 、/w 重要/a 工作/vn 和/cc 急难/n 险/ng 重/a 的/ude1 [关键/n 时刻/n]/nz ，/w 广大/b 官兵/nnd 总是/d 奋不顾身/vl 、/w 冲锋/vi 在/p 前/f ，/w 为/p 池州/ns 经济/n 快速/d 发展/vn 、/w 社会/n 和谐/a 稳定/an 作出/v 了/ule [重要/a 贡献/n]/nz 。/w [各级/r 党委/nis]/nz 、/w 政府/nis 要/v 切实/ad 把/pba [国防/n 建设/vn]/nz 和/cc [双拥/n 工作/vn]/nz 摆/v 在/p 突出/a 位置/n ，/w 进一步/d 做好/v 拥军优属/n 、/w 军政/n [军民/n 团结/v]/nz 工作/vn 。/w 希望/v 广大/b 驻/v 池/ng 部队/nis 官兵/nnd 一如既往/vl 地/ude2 视/vg 池州/ns 为/p 第二/m 家乡/n ，/w 视/vg 池州/ns 人民/n 为/p 亲人/n ，/w 把/pba 思想/n 统一/vn 到/v 中央/n 、/w 中央军委/nt 和/cc 省委/nis 的/ude1 [重大/a 决策/vn]/nz 上来/vf ，/w 统一/vn 到/v 推进/vn “/w [三/m 区/n]/mq ”/w 发展/vn 、/w 建设/vn 幸福/a 池州/ns 目标/n 上来/vf ，/w 心往/nz [一/d 处/n]/mq 想/v 、/w 劲/n 往/p [一/d 处/n]/mq 使/v ，/w 不断/d 开创/v 双拥/n 共建/v 、/w 军民/n 融合/v 发展/vn 的/ude1 新局面/nz 。/w (/w 记者/nnt 唐国安/nr )/w 
