委员/nnt 们/k 讨论/v 发言/vn 踊跃/ad ，/w 各抒己见/vl ，/w [普遍/ad 认为/v]/nz ，/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 充分/ad 体现/v 了/ule 中共/n [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 和/cc 省委/nis [十二/m 届/q]/mq [四/m 次/qv]/mq [全会/n 精神/n]/nz ，/w 是/vshi 一个/mq 立意/n 高远/a 、/w 内容/n 丰富/a 、/w 实事求是/vl 、/w 务实/vi 为民/v 的/ude1 好/a 报告/n 。/w 报告/n 总结/v 工作/vn 客观/a 准确/a ，/w 安排/v 任务/n 定位/vn 准确/a 、/w 目标/n 明确/a ，/w 而且/c 文风/n 简约/a 朴实/a ，/w [鼓舞/v 人心/n]/nz 、/w 催人奋进/vl 。/w 
高合元/nr 委员/nnt 对/p 报告/n 的/ude1 最/d 深/a 印象/n 是/vshi “/w 民生/n 意识/n 强/a ”/w ，/w 他/rr 认为/v 不论是/c 优化/v 结构/n 和/cc 创新/vi 发展/vn ，/w 还是/c 推进/vi 改革开放/v 、/w 全力/d 打造/v 陕西/ns 经济/n 升级版/nz ，/w 其/rz 最终/d 的/ude1 目的/n 都/d 是/vshi “/w 让/v 社会发展/v 成果/n 更多/ad 惠及/v 全省/n 人民/n ”/w 。/w 他/rr 表示/v 省/n 残联/nis 将/d 按照/p 报告/n 中/f 提出/v 的/ude1 “/w 健全/v 残疾人/n 服务/v 体系/n ”/w 目标/n ，/w 立足/vi 兜/vi 住/vi 残疾人/n 的/ude1 民生/n 底线/n ，/w 加大/v [重度/b 残疾人/n]/nz 工作/vn 力度/n 和/cc 民营/b 机构/n 进入/v 残疾人/n 服务/v 领域/n 的/ude1 扶持/vn 力度/n 。/w 
卓泽凡/nr 委员/nnt 说/v ，/w 建设/vn “/w [三/m 个/q]/mq 陕西/ns ”/w 需要/v 强大/a 的/ude1 金融/n 支持/v ，/w 报告/n 提出/v 争取/v [上/f 合/v 组织/n 开发/vn 银行/nis]/ntcb 和/cc 能源/n 俱乐部/nis 落户/vi 西安/ns ，/w 并/cc 就/d 深化/v [金融/n 体制/n 改革/vn]/nz 、/w 壮大/v 地方/n [金融/n 机构/n]/nz 实力/n ，/w 完善/v [融资/vn 担保/vn]/nz 体系/n 提出/v 了/ule 一系列/b 重大/a 措施/n ，/w 这/rzv 对于/p 我们/rr 搞好/v 今年/t 的/ude1 经济/n 工作/vn 增强/v 了/ule 信心/n 。/w 黄藤/nr 、/w 丁晶/nr 委员/nnt 说/v ，/w 陕西/ns [民办/b 教育/vn]/nz 的/ude1 发展/vn 得益/vi 于/p 政府/nis 的/ude1 支持/vn ，/w 但/c 目前/t [民办/b 教育/vn]/nz 走/v 以/p 学养/n 学/v 的/ude1 道路/n 很难/d 满足/v 学校/nis 的/ude1 发展/vn ，/w 建议/n 政府/nis 给予/vn 政策/n 上/f 的/ude1 支持/vn 。/w 黄藤/nr 进一步/d 强调/v ，/w 要/v 用/p [法律/n 规范/v]/nz [民办/b 教育/vn]/nz ，/w 保持/v 陕西/ns [民办/b 教育/vn]/nz 在/p 全国/n 的/ude1 [领先/vi 地位/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 李琼燕/nr ）/w 
