男/b 网友/n 俞越/nr (/w 化名/v )/w 替/p 自己/rr 拎包/nz ，/w 帮忙/vi 开房/v 休息/vn ，/w 看似/v 对/p 人/n 很/d 体贴/v 、/w 照顾/v ，/w 实际上/d 却/d 心怀/v 不轨/a 。/w 1月9日/t 凌晨/t ，/w 泰安/ns 来/vf 济/vg 参加/v 艺考/nz 的/ude1 [19/m 岁/qt]/mq 女孩/n 刘丽/nr (/w 化名/v )/w 因/p 轻信/v 对方/n 而/cc 付出/v 沉重/a 代价/n 。/w 12日/t ，/w 涉嫌/v 强奸/vn 的/ude1 俞越/nr 被/pbei 历下/nz 公安/n [解放路/ns 派出所/nis]/nto 刑/n 拘/vg 。/w 
男/b 网友/n 邀/v 她/rr 散心/vi ，/w 两人/mq 首次/m 见面/vi 
刘丽/nr ，/w 今年/t [19/m 岁/qt]/mq 。/w 老家/n 泰安/ns 。/w [2013/m 年年/d]/mq 底/f ，/w 她/rr 从/p 老家/n 来到/v 济南/ns 一家/n 艺校/nis 学习/v ，/w 准备/v 参加/v 2014年/t 艺考/nz 。/w 
2014年1月8日/t 晚/tg ，/w 刚/d 在/p 网上/s 发布/v 了/ule 一条/mq 在线/vn 状态/n 后/f ，/w 回/v 学校/nis 休息/v 的/ude1 刘丽/nr 就/d 接到/v 了/ule 网友/n 俞越/nr 的/ude1 电话/n 。/w 
“/w 当时/t ，/w 刘丽发/nr 状态/n 说/v 自己/rr 学习/v [压力/n 太大/d]/nz 、/w 心情/n 不好/a 。/w ”/w 历下/nz 公安/n [解放路/ns 派出所/nis]/nto 民警/nnt 侯振东/nr 说/v ，/w 正/d 与/cc 朋友/n 在/p 外/f 打牌/vi 的/ude1 俞越/nr 看到/v 后/f ，/w 随即/d 联系/v 刘丽/nr ，/w “/w 心情/n 不好/a 没事/vi ，/w 我/rr 能/v 逗/v 你/rr 开心/a ，/w 一块儿/s 出来/vf 散散心/nz 吧/y ？/w ”/w 
大约/d 一个/mq 月/n 前/f ，/w 刘丽/nr 通过/p [网上/s 聊天/vi]/nz 与/cc 俞越/nr 相识/vi 。/w 虽然/c ，/w 俞越/nr 曾/d 希望/v 刘丽/nr 做/v 自己/rr 的/ude1 女友/n ，/w 但/c 刘丽/nr 却/d 一直/d 将/d 他/rr 视为/v [普通/a 朋友/n]/nz 。/w 
接到/v 俞越/nr 的/ude1 电话/n 后/f ，/w 刘丽/nr 并未/d 多/a 想/v 就/d 应允/v 下来/vf ，/w 尽管/c 这/rzv 是/vshi 她/rr 第一次/mq 与/cc 俞越/nr 在/p 现实/n 中/f 见面/vi ，/w “/w 平时/t ，/w 我/rr 和/cc 他/rr 在/p 网上/s 聊得/nz 还/d 不错/a ”/w 。/w 
唱歌/vi 、/w 喝/vg 粥/nf …/w …/w 刘丽/nr 和/cc 俞越/nr 一直/d 玩/v 到/v 1月9日/t 凌晨/t 。/w 而/cc 后/f ，/w 俞越/nr 驱车/vi 将/d 刘丽/nr 带到/v 了/ule [泺/n 源/ng 大街/n]/nz 附近/f 一家/n 商务/n 宾馆/nis 。/w 
“/w 老实/a 男生/n ”/w 帮/v 她/rr 开房/v 休息/vn 
“/w 之前/f ，/w 刘丽/nr 曾问/nz 俞越/nr 去/vf 哪里/rys ？/w 俞越/nr 说/v 要/v 带/v 她/rr 去/vf 一个/mq 不/d 认识/v 的/ude1 地方/n 。/w ”/w 事后/f ，/w 民警/nnt 将/d 俞越/nr 抓获/v 后/f 得知/v ，/w 原来/d 听/v 刘丽/nr 说/v 自己/rr 学校/nis 已经/d 关门/vi 后/f ，/w 他/rr 随即/d 动/v 了/ule 邪念/n 。/w 
可/v 对此/d ，/w 刘丽/nr 却/d 认为/v 对方/n 是/vshi 在/p 开玩笑/vi ，/w “/w 我/rr 感觉/n 他/rr 是/vshi 很/d 老实/a 的/ude1 男生/n ，/w 没想到/nz 会/v 发生/vn 什么/ry 坏事/n ”/w 。/w 
俞越/nr 的/ude1 “/w 老实/a ”/w 不过/c 是/vshi 装/v 出来/vf 的/ude1 ，/w “/w 去年/t ，/w 他/rr 就/d 曾/d 因/p 偷/v 人家/n 女/b 网友/n 的/ude1 东西/n 而/cc 被/pbei 警方/n 处理/vn 过/uguo ”/w 。/w 
然而/c ，/w 坏事/n 就/d 在/p 刘丽/nr 的/ude1 大意/n 中/f 一步步/m 逼近/v 了/ule 。/w 俞越/nr 让/v 刘丽/nr 在/p 车上/s 等/udeng 着/uzhe ，/w 自己/rr 却/d 将/d 她/rr 的/ude1 提包/n 拿走/v 。/w 
“/w 拿走/v 刘丽/nr 的/ude1 提包/n ，/w 俞越/nr 有/vyou 两个/mq 意思/n 。/w ”/w [解放路/ns 派出所/nis]/nto 民警/nnt 侯振东/nr 分析/vn ：/w [一/d 来/vf]/mq ，/w 俞越/nr 请/v 刘丽/nr 唱歌/vi 、/w 喝/vg 粥/nf 花费/v 不少/m ，/w 身上/s 所/usuo 带/v 的/ude1 钱/n 不够/a 开房/v ，/w 而/cc 刘丽/nr 的/ude1 钱包/n 就/d 在/p 提包/n 中/f ；/w [二/m 来/vf]/mq ，/w 通过/p 交谈/vi ，/w 他/rr 知道/v 刘丽/nr 在/p 济/vg 举目无亲/vl ，/w 除了/p 学校/nis 再/d 没有/v 其他/rzv 落脚/vi 的/ude1 地方/n ，/w 此处/s 又/d 距离/n 她/rr 学校/nis 甚远/nz ，/w “/w 这样/rzv 可以/v 休息/vn 为/p 名/q 引诱/v 刘丽/nr 进房/nz 拿/v 包/v ，/w 以便/d 实现/v 自己/rr 的/ude1 目的/n ”/w 。/w 
果然/d ，/w 俞越/nr 下车/vi 后/f 不久/d 就/d 告诉/v 刘丽/nr ，/w 自己/rr 帮/v 她/rr 开/v 了/ule 个/q 房间/n 休息/v ，/w 想/v 拿/v 包/v 就/d 自己/rr 上来/vf 。/w 除/p 此/rzs ，/w 他/rr 还/d 信誓旦旦/vl ：/w “/w 我/rr 又/d 不会/v 对/p 你/rr 怎么样/ryv ”/w 。/w 
女孩/n 晕晕乎乎/z 被/pbei 骗/v 进屋/vi 
此时/r 的/ude1 刘丽/nr 十分/d 矛盾/an ，/w 一方面/c 她/rr 不愿/nz 上楼/vi ，/w 一方面/c 又/d 觉得/v “/w 俞越/nr 不会/v 有/vyou 什么/ry 坏/a 想法/n ，/w 拿回/vf 自己/rr 的/ude1 包/v 后/f 就/d 离开/v ”/w 。/w 
民警/nnt 调取/v 的/ude1 宾馆/nis 监控/vn 显示/v ，/w 俞越/nr 在/p 房间/n 门口/s 和/cc 刘丽/nr 纠缠/v 了/ule 有/vyou [三/m 四/m 分钟/qt]/mq 。/w 
“/w 刘丽/nr 让/v 俞越/nr 把/pba 包/v 拿出/v 来/vf ，/w 俞越/nr 却/d 让/v 刘丽/nr 进屋/vi 去拿/nz 。/w ”/w 历下/nz 公安/n [解放路/ns 派出所/nis]/nto 杨庆军/nr 副所长/nnt 说/v ，/w 为/p 让/v 自己/rr 阴谋/n 得逞/vi ，/w 俞越/nr 故意/d 将/d 刘丽/nr 的/ude1 提包/n 放在/v 床头柜/n 的/ude1 最底层/n ，/w 让/v 其/rz 无法/v 透过/v 门/n 直接/ad 看到/v 。/w 
“/w 其实/d ，/w [这个/rz 时候/n]/nz ，/w 刘丽报/nr 个/q 警/ng ，/w 让/v 民警/nnt 来/vf 帮忙/vi 拿/v 包/v ，/w 就/d 能/v 摆脱/v 俞越/nr 。/w ”/w 可/v 刘丽/nr 却/d 告诉/v 民警/nnt ，/w 当时/t 她/rr 有些/rz 蒙/b ，/w 也/d 没/d 往/p 坏处/n 想/v 。/w 
最终/d ，/w 刘丽/nr 没有/v 拗/a 过/uguo 俞越/nr ，/w 自己/rr 进屋/vi 找/v 包/v 。/w 此时/r 的/ude1 俞越/nr 也/d 露出/v 了/ule 真面目/n ，/w 将/d 刘丽锁/nr 在/p 屋内/s …/w …/w 
接到/v 刘丽/nr 报警/vn 后/f ，/w 1月12日/t 中午/t ，/w 历下/nz 公安/n [解放路/ns 派出所/nis]/nto 的/ude1 民警/nnt 将/d 涉嫌/v 强奸/vn 的/ude1 俞越/nr 抓获/v 。/w 
对此/d ，/w 民警/nnt 侯振东/nr 也/d 提醒/v 网民/gi 尤其/d 是/vshi [涉世/nz 未/d 深/a]/nz 的/ude1 女孩/n ：/w 与/cc 网友/n 聊天/vi 、/w 见面/vi 时/ng ，/w 切勿/d 随意/ad 透露/v 自己/rr 的/ude1 [私人/n 信息/n]/nz ，/w 并/cc 要/v 保持/vn 必要/a 的/ude1 警惕/vn ，/w 比如/v 不要/d 跟/p 对方/n 去/vf 自己/rr 不/d 熟悉/v 的/ude1 地方/n 或/c 见/v 不/d 熟悉/v 的/ude1 人/n ，/w 遇到/v 对方/n 纠缠/v ，/w 必要/a 时/ng 可/v 拨打/v 110/m 报警/vn 求助/v ，/w 让/v 民警/nnt 来/vf 帮助/v 解决/vn 。/w (/w 尉伟/nr )/w 
