王胜/nr ，/w 男/b ，/w 汉族/nz ，/w [56/m 岁/qt]/mq ，/w 阜南/nz 人/n ，/w [中央/n 党校/nis]/nt [大学/nis 学历/n]/nz ，/w [中共/n 党员/nnt]/nnt ，/w 现任/v [六安市/ns 委/ng]/nto 常委/nnt 、/w 副市长/nnt ，/w 拟提/vn 名为/v [六安市/ns 政协/nis]/nto 主席/nnt 人选/n ；/w 
高斌/nr ，/w 男/b ，/w 汉族/nz ，/w [51/m 岁/qt]/mq ，/w 舒城/ns 人/n ，/w [中央/n 党校/nis]/nt 研究生/nnt 学历/n ，/w [中共/n 党员/nnt]/nnt ，/w 现任/v [六安市/ns 裕安/nz 区委/nis]/nt 书记/nnt ，/w 拟提/vn 名为/v [六安市/ns 政府/nis]/nto 副市长/nnt 人选/n ；/w 
刘树生/nr ，/w 男/b ，/w 汉族/nz ，/w [51/m 岁/qt]/mq ，/w 太/d 和/cc 人/n ，/w [中央/n 党校/nis]/nt [大学/nis 学历/n]/nz ，/w [中共/n 党员/nnt]/nnt ，/w 现任/v [颍上/ns 县委/nis]/nt 书记/nnt 、/w [县/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt ，/w 拟提/vn 名为/v [阜阳市/ns 政府/nis]/nto 副市长/nnt 人选/n ；/w 
王光虎/nr ，/w 男/b ，/w 汉族/nz ，/w [51/m 岁/qt]/mq ，/w 池州/ns 人/n ，/w [中央/n 党校/nis]/nt [大学/nis 学历/n]/nz ，/w [中共/n 党员/nnt]/nnt ，/w 现任/v 省纪委/n [监察/vn 综合/vn 室/n]/nt 副主任/nnt ，/w 拟/v 任/v 省纪委/n 监察/vn 综合/v 室主任/nnt ；/w 
杨长青/nr ，/w 男/b ，/w 汉族/nz ，/w [52/m 岁/qt]/mq ，/w 江苏/ns 金坛/ns 人/n ，/w [大学/nis 学历/n]/nz ，/w [工学/n 学士/nnt]/nz ，/w [中共/n 党员/nnt]/nnt ，/w 现任/v 省政协/n 办公厅/nis 行政/n 财务处/nis 处长/nnt ，/w 拟/v 任/v 省政协/n 办公厅/nis 副主任/nnt ；/w 
张启明/nr ，/w 男/b ，/w 汉族/nz ，/w [42/m 岁/qt]/mq ，/w 天/qt 长/a 人/n ，/w [大学/nis 学历/n]/nz ，/w 历史学/n 学士/nnt ，/w [中共/n 党员/nnt]/nnt ，/w 现任/v 省政协/n [经济/n 委员会/nis]/nis 办公室/nis 主任/nnt ，/w 拟/v 任/v 省政协/n 研究室/nis 副主任/nnt ；/w 
张文达/nr ，/w 男/b ，/w 汉族/nz ，/w [55/m 岁/qt]/mq ，/w 界首/ns 人/n ，/w [大学/nis 学历/n]/nz ，/w [农学/n 学士/nnt]/nz ，/w [中共/n 党员/nnt]/nnt ，/w 现任/v 省/n 民政厅/nis [人事/n 教育处/nis]/nz 处长/nnt ，/w 拟/v 任/v 省/n 老龄/b [工作/vn 委员会/nis 办公室/nis]/nt 专职/b 副主任/nnt (/w 副厅级/b )/w 、/w 省/n 民政厅/nis 党组/nis 成员/nnt ；/w 
潘友华/nr ，/w 男/b ，/w 汉族/nz ，/w [46/m 岁/qt]/mq ，/w [六/m 安/ag]/mq 人/n ，/w [大学/nis 学历/n]/nz ，/w [工商/n 管理/vn 硕士/nnt]/nnt ，/w [中共/n 党员/nnt]/nnt ，/w 现任/v 省政府/n [国有/vn 资产/n 监督/vn 管理/vn 委员会/nis 产权/n 管理局/nis]/nt 局长/nnt ，/w 拟/v 任/v 省属/b [国有/vn 企业/n]/nz [监事会/n 主席/nnt]/nnt ；/w 
如/v 有/vyou 情况/n 需要/v 反映/vn 的/ude1 ，/w 请/v 于/p 7日/t 内/f (/w 2014年1月16日/t 至/p 2014年1月22日/t )/w 向/p [省委/nis 组织部/nis]/nz 干部/nnt 监督/v 处/n (/w 举报/v 中心/nis )/w 口头/n 、/w 书面/b 或/c 通过/p 举报/v 网站/n 反映/v (/w 电话/n ：/w 0551—12380/m ；/w 邮政编码/n ：/w 230001/m ；/w 举报/v 网站/n 网址/n ：/w www/x ./w ah12380/x ./w gov/x ./w cn/x )/w 。/w 
[中共/n 安徽/ns 省委/nis 组织部/nis]/nt 
2014年1月16日/t 
