近日/t ，/w 有/vyou 媒体/n 曝/vg 出/vf 汪峰/nr 章子怡/nr 同居/vi 后/f 感情/n 升温/vi ，/w 章子怡/nr 陪同/v 男友/n 汪峰/nr 一起/s 前往/v 三亚/ns 拍摄/v 《/w 中国/ns 好/a 声音/n 之/uzhi 我/rr 为/p 你/rr 转身/vi 》/w ，/w 汪峰/nr 章子怡/nr 同居/vi 三天三夜/nz 遭/v 偷拍/v ，/w 在/p 甜蜜/a 爱情/n 滋润/v 下/f 的/ude1 章子怡/nr 明显/a 身材/n 发福/vi ，/w 疑似/nz 已经/d 有/vyou 孕/vg 在/p 身/ng 。/w 
28日/t 晚/tg ，/w 有/vyou 媒体/n 在/p 三亚/ns 某/rz 酒店/nis 发现/v 了/ule 章子怡/nr 和/cc 汪峰/nr 。/w [二/m 人/n]/mq 乘坐/v 电动车/n 从/p 房间/n 来到/v 酒店/nis 门口/s ，/w 两/m 人均/a 戴着/v 口罩/n ，/w 章子怡/nr 还/d 用/p 帽衫/nz 套头/nz 。/w 一辆/mq 银色/n 商务车/nz 在/p 酒店/nis 门口/s 等候/v ，/w 章子怡/nr 汪峰/nr 一行人/mq 随后/d 前往/v 一家/n 特色/n 餐馆/nis 享用/v 美食/n 。/w 餐厅/nis 的/ude1 服务员/nnt 也/d 证实/v ，/w 实/ad 章子怡/nr 和/cc 汪峰/nr 确实/ad 来到/v 这家/r 餐厅/nis 吃饭/vi ，/w 但/c 拒绝/v 路人/n 合影/vi ，/w 签名/vi 的/ude1 需求/n 也/d 被/pbei 拒绝/v 。/w 
