原/b 标题/n ：/w 县/n [十六/m 届/q]/mq 人大/nis [四/m 次/qv 会议/n]/nz 举行/v 第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz 
县委/nis 书记/nnt 杨善斌/nr [出席/v 会议/n]/nz 
县委/nis 副书记/nnt 、/w 县长/nnt 张志强/nr [出席/v 会议/n]/nz 
[县/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 胡庆甫/nr 作/v 工作报告/v 
1月13日/t 上午/t ，/w 县/n [第/m 十六/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第四/m 次/qv 会议/n]/mq 第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz 在/p 县/n 会展中心/nis 举行/v 。/w 
本次/r 大会/n 的/ude1 执行主席/nnt 是/vshi ：/w 陈晓虎/nr 、/w 左惠琴/nr 、/w 刘则学/nr 、/w 盛传国/nr 、/w 滕青/nr 、/w 李德胜/nr 、/w 汪玉春/nr 、/w 王建平/nr 、/w 杜少荣/nr 、/w 孙英伟/nr 、/w 魏绍彬/nr 、/w 张庆华/nr 。/w 大会/n 由/p [县/n 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 汪玉春/nr 主持/v 。/w 
县领导/nz 杨善斌/nr 、/w 张志强/nr 、/w 郝轶琦/nr 、/w 胡庆甫/nr 、/w 骆俊卿/nr 、/w 魏学林/nr 、/w 易茂林/nr 、/w 杨华春/nr 、/w 焦凤君/nr 、/w 朱思发/nr 、/w 朱家芳/nr 、/w 曹义荣/nr 、/w 蔡克英/nr 、/w 詹正洪/nr 、/w 阚青鹤/nr 、/w 曹甲伟/nr 、/w 王宝春/nr 、/w 刘德华/nr ，/w 县/n 人民法院/nis 代/q 院长/nnt 黄先/nr 和/cc ，/w 县/n 人民检察院/nis 检察长/nnt 龙家胜/nr 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 在/p 主席台/n 就座/vi 的/ude1 还有/v [大会/n 主席团/nis]/nt 其他/rzv 成员/nnt 等/udeng 。/w 
[县/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 胡庆甫/nr 受/v 县/n [十六/m 届/q]/mq 人大常委会/nis 委托/vn 向/p 大会/n 作/v 工作报告/v 。/w 报告/n 指出/v ，/w 2013年/t ，/w 在/p 县委/nis 的/ude1 [正确/a 领导/n]/nz 下/f ，/w [县/n 人大常委会/nis]/nt 坚持/v 以/p [科学/n 发展观/n]/nz 为/p 指导/vn ，/w 深入/ad 贯彻/v 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 和/cc [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 及/cc 县委/nis [十二/m 届/q]/mq [七/m 次/qv]/mq [全会/n 精神/n]/nz ，/w 坚持/v 以/p “/w 同心/vi 筑梦/nz 、/w 赶超/v 跨越/vn ”/w 大/a 讨论/v 为/p 动力/n ，/w [开拓/v 创新/vi]/nz ，/w 扎实/a 工作/vn ，/w 为/p 推进/vi 全县/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 和/cc [民主/a 法制/n 建设/vn]/nz 作出/v 了/ule 积极/ad 贡献/n 。/w 
报告/n 强调/v ，/w 当前/t ，/w 我县/r 正处于/v 转型/vn 发展/vn 、/w 跨越/v 发展/vn 的/ude1 [关键/n 时期/n]/nz 。/w 县委/nis [十二/m 届/q]/mq [七/m 次/qv]/mq 全会/n 作出/v 了/ule 实施/v “/w 1234/m ”/w [发展/vn 战略/n]/nz 的/ude1 决定/vn ，/w 描绘/v 了/ule 当/p 涂/v 今后/t 发展/vn 的/ude1 宏伟/a 蓝图/n 。/w 面对/v [科学/n 发展/vn]/nz 的/ude1 新/a 要求/n 、/w 全县/n 人民/n 的/ude1 新/a 期望/vn 和/cc 率先/d 基本/a 实现/v 现代化/vn 的/ude1 [奋斗/vi 目标/n]/nz ，/w [县/n 人大常委会/nis]/nt 将/d 在/p 县委/nis 的/ude1 坚强/a 领导/n 下/f ，/w 深入/ad 贯彻/v 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 和/cc [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 紧紧/d 围绕/v 经济发展/v 、/w 改善/v 民生/n 、/w [民主/a 法制/n 建设/vn]/nz [三/m 大/a]/mq 工作/vn 主题/n ，/w 锐意进取/vl ，/w 扎实/a 工作/vn ，/w 认真/ad 履行/v 法定/b 职责/n ，/w 不断/d 开创/v 人大/nis 工作/vn 的/ude1 新局面/nz 。/w 一/m 是/vshi 决定/v [重大/a 事项/n]/nz ，/w 进一步/d 在/p 服务/vn 发展/vn 上/f 主动/ad 作为/p ；/w 二/m 是/vshi 强化/v 监督/vn 职能/n ，/w 进一步/d 在/p 依法/d 监督/vn 上/f 务求/v 实效/n ；/w 三/m 是/vshi 完善/v 工作/vn 机制/n ，/w 进一步/d 在/p 人事/n 任免/vn 上/f 提升/v 水平/n ；/w 四/m 是/vshi 强化/v 服务/vn 保障/vn ，/w 进一步/d 在/p 代表/nnt 工作/vn 上/f [开拓/v 创新/vi]/nz ；/w 五/m 是/vshi 坚持/v [与/cc 时/ng 俱/dg 进/vf]/nz ，/w 进一步/d 在/p [自身/rr 建设/vn]/nz 上/f 增添/v 活力/n 。/w 
会上/n ，/w 县/n 人民法院/nis [代理/vn 院长/nnt]/nnt 黄先/nr 和/cc 作/v 县/n 人民法院/nis 工作报告/v ，/w 县/n 人民检察院/nis 检察长/nnt 龙家胜/nr 作/v 县/n 人民检察院/nis 工作报告/v 。/w 大会/n 还/d 表决/v 通过/p 了/ule 《/w 当涂县/ns [第/m 十六/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第四/m 次/qv 会议/n]/mq 选举/v 办法/n 》/w 及/cc 当涂县/ns [第/m 十六/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第四/m 次/qv 会议/n]/mq 总/b 监票人/nnd 、/w 监票人/nnd 名单/n 。/w 
根据/p [会议/n 议程/n]/nz 安排/v ，/w 大会/n 印发/v 了/ule 《/w 关于/p 县/n [十六/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq [会议/n 议案/n]/nz 和/cc 建议/n 办理/v 情况/n 的/ude1 报告/n 》/w ，/w 提请/v 代表/nnt 审议/v 。/w 
列席/v 本次/r [全体/n 会议/n]/nz 的/ude1 有/vyou ：/w [县/n 人大常委会/nis 党组/nis]/nt 副书记/nnt ，/w 县政府/n 组成/v 人员/n ，/w [乡镇/n 党委/nis]/nz 、/w 人大/nis 、/w 政府/nis 主要/b [负责/v 同志/n]/nz ，/w [县直/n 部门/n]/nz 、/w 驻/v 当/p 部队/nis 和/cc 单位/n 主要/b [负责/v 同志/n]/nz ，/w 以及/cc [县/n 人大常委会/nis]/nt 各/rz [工作/vn 机构/n]/nz 有关/v [负责/v 同志/n]/nz 。/w 
