1月15日/t 下午/t ，/w [陕西省/ns 政协/nis]/nto 主席/nnt 马中平/nr 主持/v 召开/vn 政协/nis [第/m 十一届/n]/nz [陕西省/ns 委员会/nis 常务委员/nnt 会/v]/nt [第七/m 次/qv]/mq 会议/n 第一次/mq [全体/n 会议/n]/nz 。/w 会议/n 听取/v 了/ule 省委/nis 常委/nnt 、/w [省委/nis 组织部/nis]/nz 部长/nnt 毛万春/nr 关于/p 人事/n 安排/v 的/ude1 说明/vn 。/w 省委/nis 常委/nnt 、/w 省委/nis 统战部/nis 部长/nnt 陈强/nr ，/w 省政协/n 副主席/nnt 刘新文/nr 、/w 李晓东/nr 、/w 李冬玉/nr 、/w 周卫健/nr 、/w 梁凤民/nr 、/w 千军昌/nz 、/w 祝作利/nr 、/w 冯月菊/nr [出席/v 会议/n]/nz 。/w 
在/p 之前/f 举行/v 的/ude1 省/n 十一届/n 政协/nis [十五/m 次/qv]/mq 主席/nnt 会议/n 上/f ，/w 审议/v 了/ule 上述/b 文件/n 并/cc 提交/v 常委会/nis [第七/m 次/qv]/mq 会议/n 第一次/mq [全体/n 会议/n]/nz 审议/v 。/w （/w 记者/nnt 万君/nr ）/w 
