会议/n 现场/s 
刘飞跃/nr 、/w 丁风生/nr 、/w 王学龙/nr 、/w 周凯/nr 等/udeng 县领导/nz 及/cc [大会/n 主席团/nis]/nt 成员/nnt 在/p 主席台/n 就坐/vi 
[县/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 王学龙/nr 作/v 工作报告/v 
[县/n 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 郑晓琦/nr [主持/v 会议/n]/nz 
1月16日/t ，/w 县/n [十六/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 第二次/mq 大会/n 在/p 县/n 会展中心/nis 举行/v 。/w 刘飞跃/nr 、/w 丁风生/nr 、/w 王学龙/nr 、/w 周凯/nr 等/udeng 县领导/nz 及/cc [大会/n 主席团/nis]/nt 成员/nnt [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 会议/n 由/p [县/n 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 郑晓琦/nr 主持/v 。/w 会议/n 应/v 到/v 人数/n [254/m 人/n]/mq ，/w 实/ad 到/v [235/m 人/n]/mq ，/w 符合/v [法律/n 规定/n]/nz 。/w 
受/v [县/n 人大常委会/nis]/nt 委托/vn ，/w 王学龙/nr 向/p 大会/n 作/v 工作报告/v ，/w 提请/v 大会/n 审议/v 。/w 
王学龙/nr 在/p 报告/n 中/f 指出/v ，/w 一年/mq 来/vf ，/w 在/p 县委/nis 的/ude1 坚强/a 领导/n 下/f ，/w [县/n 人大常委会/nis]/nt 把握/v [科学/n 发展/vn]/nz 主题/n ，/w 围绕/v 民主/a [法治/n 建设/vn]/nz ，/w 紧紧/d 依靠/v [人民/n 群众/n]/nz ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 代表/nnt 作用/n ，/w 认真/ad 履行/v 法定/b 职责/n ，/w 在/p 服务/v 大局/n 中/f 彰显/v 人大/nis 作为/p 、/w 在/p [行使/v 职权/n]/nz 中/f 树立/v 人大/nis 权威/n 、/w 在/p [与/cc 时/ng 俱/dg 进/vf]/nz 中/f 激发/v 人大/nis 活力/n 、/w 在/p 积极探索/v 中/f 推动/v 人大/nis 创新/vi ，/w 为/p 坚持/v 和/cc 完善/v [人民/n 代表大会/n 制度/n]/nz ，/w 推动/v 全县/n [经济/n 社会/n]/nz 持续/vd 健康/a 发展/vn ，/w 发挥/v 了/ule [积极/ad 作用/n]/nz 。/w 王学龙/nr 指出/v ，/w 2014年/t ，/w [县/n 人大常委会/nis]/nt 将/d 按照/p [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 的/ude1 部署/vn ，/w 进一步/d 增强/v 制度/n 自信/a ，/w 进一步/d 落实/v 责任/n 自觉/a ，/w 进一步/d 坚持/v 作风/n 自律/vn ，/w 团结/v 和/cc 依靠/v 全县/n 人民/n ，/w 开拓进取/vl ，/w 扎实/a 工作/vn ，/w 为/p 建设/vn 富强/a 、/w 文明/n 、/w 和谐/a 、/w 美丽/a 的/ude1 独秀/nz 怀宁/ns 而/cc 努力奋斗/v ！/w (/w 记者/nnt 汪传宝/nr )/w 
