省政协/n 委员/nnt 李育森/nr 
[2013/m 年年/d]/mq 末/f ，/w 国内/s 多/a 地/ude2 雾霾/nz 袭/v 城/n ，/w 一度/d 一连/d 几天/mq 都/d 达到/v 重度/b 污染/vn 。/w 南京/ns 、/w 上海/ns 等/udeng 地/ude2 环保/n 部门/n 发布/v 通知/n 要求/n ，/w 当/p 发布/v [最高/a 级别/n]/nz 预警/vn 时/ng ，/w 要/v 采取/v 一切/rz 可以/v 采取/v 的/ude1 强制性/b 减排/v 措施/n ，/w 并/cc 采取/v 大型/b [户外/s 活动/vn]/nz 停办/v 、/w 中小学/n 和/cc 幼儿园/nis 停课/vi 、/w [企事业/n 单位/n]/nz 实行/v [弹性/n 工作制/n]/nz 等/udeng 措施/n 。/w 
去年/t 12月/t ，/w 一连/d 9日/t 的/ude1 [雾霾/nz 天气/n]/nz 令/v 西安/ns 人/n 不胜/d 惶恐/a ，/w [西安市/ns 政府/nis]/nto 也/d 立即/d 启动/v 西安市/ns 空气/n 极重/nz 污染/vn 日/b 应急/vn 响应/v 措施/n 。/w 其中/rz 提到/v ，/w 建议/n 中小学/n 及/cc 幼儿园/nis 停止/v 所有/b [户外/s 活动/vn]/nz 。/w 此/rzs 消息/n [一/d 出/vf]/mq ，/w 立即/d 引起/v 了/ule 西安/ns 市民/n 的/ude1 关注/vn 。/w 对此/d ，/w 有/vyou 媒体/n 调查/vn ，/w 针对/p “/w 遭遇/v [雾霾/nz 天气/n]/nz ，/w 西安/ns 学校/nis 是否/v 应/v 停课/vi ?/w ”/w 这/rzv 一/m 问题/n ，/w 有/vyou [两/q 千余/mq]/mq 名/q 网友/n 回应/vn ，/w 其中/rz 近/a [7/m 成/v]/mq 的/ude1 网友/n 表示/v 支持/vn 停/vi 。/w 而/cc 在/p “/w 您/rr 认为/v 雾霾/nz 气象/n 预警/vn 达到/v 什么/ry 级别/n 学校/nis 应/v 停课/vi ”/w 选项/n 中/f ，/w 其中/rz 选择/v 霾/n 橙色/n (/w 严重/a )/w 预警/vn 的/ude1 最多/ad ，/w 有/vyou [1104/m 人/n]/mq ，/w 占/v 总人数/nz 的/ude1 44%/m 。/w 其次/c 有/vyou [693/m 人/n]/mq 选择/v 霾/n 红色/n (/w [特别/d 严重/a]/nz )/w 预警/vn ，/w 占/v 28%/m 。/w 
目前/t ，/w 西安市/ns 并/cc 没有/v 对/p [空气/n 污染/vn]/nz 日/b 学校/nis 是否/v 停课/vi 的/ude1 规定/n 。/w 那么/c ，/w 西安/ns 有/vyou [没有/v 必要/a]/nz 推出/v “/w 雾霾/nz 假/a ”/w ?/w 省政协/n 委员/nnt 李育森/nr 称/v ，/w 雾霾/nz 天/qt 对/p 人体/n 的/ude1 伤害/vn 比较/d 大/a ，/w 中小学生/nnd 的/ude1 体制/n 一般/ad 都/d 比较/d 弱/a 。/w 如果/c 遇到/v 重度/b 污染/vn 天/qt ，/w 建议/n 西安/ns 的/ude1 中小学/n ，/w 以及/cc 幼儿园/nis 放/v 雾霾/nz 假/a ，/w 并且/c 禁止/v 该/rz 群体/n 一切/rz [户外/s 活动/vn]/nz 。/w 
“/w 放/v 雾霾/nz 假/a 只能/v 针对/p 一定/b 的/ude1 群体/n ，/w 在/p 一定/b 的/ude1 时间/n 内/f 进行/vn ，/w 不能/v 滥用/vn ‘/w 雾霾/nz 假/a ’/w 。/w 建议/n 政府/nis 尽快/d 制定/v 出/vf [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 比如/v 那种/r 天气/n 条件/n 下/f 才能/n 放假/vi ，/w 放/v 几天/mq ，/w 谁/ry 放假/vi ？/w 这/rzv 都/d 必须/d 要/v 严谨/a 的/ude1 规划/n 出来/vf 。/w ”/w 李育森/nr 也/d 表示/v 称/vn ，/w 国家/n 也/d 有/vyou 自己/rr 的/ude1 放假/vn 安排/v ，/w 其他/rzv 行业/n 一定/b 要/v 严格遵守/v 。/w 
