2月10日/t 与/cc 12日/t ，/w 2014年/t “/w 全国/n 工会/nis [就业/vn 援助/vn]/nz 会/v ”/w 将/d 分别/d 在/p 合肥/ns 的/ude1 [安徽/ns 国际/n 会展/n 中心/nis]/nt 和/cc [淮北市/ns 体育馆/n]/nt 举行/v ，/w 这/rzv 是/vshi “/w 全国/n 工会/nis [就业/vn 援助/vn]/nz 会/v ”/w 活动/vn 首次/m 在/p 我省/n 举行/v 。/w 记者/nnt [昨天/t 下午/t]/nz 在/p [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f 获悉/v ，/w 届时/d 将/d 会/v 有/vyou [8/m 个/q]/mq 省市/n 的/ude1 超过/v [400/m 家/q]/mq 企业/n 前来/vi 安徽/ns 举行/v 招聘/vn 活动/vn ，/w 超/v [10/m 万/d 个/q]/mq 就业/vn 岗位/n [虚席/nz 以/p 待/vi]/nz 。/w 
2月10日/t 上午/t [9/m 点/qt]/mq 半/m ，/w 本次/r 活动/v [启动/v 仪式/n]/nz 将/d 于/p [安徽/ns 国际/n 会展/n 中心/nis]/nt A/x 区/n [2/m 楼/n]/mq [多功能/b 厅/n]/nz 举行/v ，/w 首场/n 招聘会/n 随即/d 举办/v ，/w 届时/d 将/d 有/vyou 省内外/nz 超过/v [400/m 家/q]/mq 企业/n 入场/vi [现场/s 招聘/vn]/nz ；/w [淮北市/ns 体育馆/n]/nt 也/d 会/v 在/p 12日/t 上午/t 迎来/v [另一/m 场/qv]/mq 招聘会/n ，/w 李素萍/nr 透露/v ，/w 届时/d 约/d 有/vyou 省内外/nz [300/m 家/q]/mq 企业/n 提供/v [5/m 万/d 个/q]/mq [工作/vn 岗位/n]/nz 。/w (/w 徐冉/nr )/w 
