1月15日/t 下午/t ，/w 宿州市/ns [第四/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 在/p 市/n 政务中心/nis 礼堂/n 举行/v [预备/vn 会议/n]/nz 。/w 市委/nis 书记/nnt 、/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 张曙光/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 孟宪会/nr 、/w 张旭/nr 、/w 王克金/nr 、/w 张忆秋/nr 、/w 石文庆/nr 和/cc 秘书长/nnt 王保华/nr [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 出席/v 市/n [四/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 的/ude1 代表/nnt 参加/v 了/ule 会议/n 。/w 
[预备/vn 会议/n]/nz 以/p [举手/vi 表决/v]/nz 的/ude1 方式/n ，/w 选举/v 出/vf 市/n [四/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 主席团/nis 和/cc 秘书长/nnt ；/w 通过/p 大会/n 议程/n ；/w 通过/p 计划/n 和/cc 预算/n [审查/vn 委员会/nis]/nz 主任委员/nnt 、/w [副主任/nnt 委员/nnt]/nnt 和/cc 委员/nnt 名单/n 。/w （/w 记者/nnt 曹来宇/nr ）/w 
会议/n 推选/v 主席团/nis [常务/b 主席/nnt]/nnt ；/w 通过/p 大会/n 执行主席/nnt 分组/vn 名单/n ；/w 决定/v 并/cc 通过/p 大会/n [副/b 秘书长/nnt]/nnt 名单/n ；/w 通过/p 大会/n 日程/n ；/w 通过/p 议案/n 及/cc 建议/n 、/w 批评/vn 、/w 意见/n 的/ude1 提出/v 和/cc 处理/v 办法/n ，/w 并/cc 决定/v [代表/nnt 议案/n]/nz [截止/vi 时间/n]/nz 为/p 1月17日/t 上午/t 10时/t 整/v ；/w 通过/p 选举/v 办法/n 草案/n ，/w 并/cc 提请/v 代表/nnt 审议/v 。/w （/w 记者/nnt 杨雪/nr ）/w 
