据/p 台湾/ns 《/w [联合/vd 晚报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 年底/f “/w 七/m 合一/vi ”/w 选/v 战/vg ，/w 国民党/n 在/p 多个/mq 选区/n 面临/v 政权/n 保卫战/nz ，/w 由于/p 攸关/v 国民党/n 未来/t 接班/vi 态势/n ，/w 国民党/n 内/f 大佬/n 、/w “/w 天王/n ”/w 也/d [倾巢/nz 而/cc 出/vf]/nz ，/w “/w 大佬/n 指标/n 选区/n ”/w 也/d 呼之欲出/vl 。/w 包括/v 荣誉/n 主席/nnt 连战/nr 之/uzhi 子/ng 连胜文/nr 可能/v 投入/vn 选/v 战/vg 的/ude1 北/f 市/n 、/w 现任/v 市长/nnt 朱立伦/nr 未来/t 布局/n 的/ude1 新/a 北/f 等/udeng 7/m 县市/n 选情/n ，/w 都/d 被/pbei 视为/v 对/p 2014/m 之后/f 的/ude1 政治/n 情势/n ，/w 具有/v 关键/n 影响/vn 。/w 
国民党/n 本周/t 将/d 决定/v 哪些/ry 选区/n 属于/v “/w 特殊/a 选区/n ”/w ，/w 直接/ad 征召/v 提名/vn 人/n 。/w 预计/v 屏东/ns 、/w 高雄/ns 和/cc 台南/ns [三/m 个/q]/mq 艰困/nz 选区/n 将/d 直接/ad 征召/v 。/w 另外/c ，/w 南投/nz 将/d 正式/ad 提名/v 林明溱/nr ，/w 基隆/ns 则/d 正在/d 进行/vn 初选/v 民调/nz ，/w 结果/n 预计/v 也/d 会/v 在/p 本周/t 出炉/v 。/w 
台北市/ns 、/w 新北市/ns 和/cc 桃园市/ns ，/w 是/vshi 传统/n 上/f 国民党/n 占优势/vi 的/ude1 选区/n 。/w 但/c 此次/rz 选情/n ，/w 台北市/ns 因为/c 属/v [泛/v 绿/a 阵营/n]/nz 的/ude1 台大/nz 医师/nnt 柯文哲/nr 参选/v 拉警报/nz ，/w 连战/nr 之/uzhi 子/ng 连胜文/nr 虽/c 尚未/d 宣布/v 参选/vn ，/w 台面/n 下/f 动作/n 已/d 多/a 。/w 且/c 连胜文/nr 曾经/d 担任/v [台北市/ns 悠游卡/nz 公司/nis]/nt 董事长/nnt ，/w 近来/d 郝龙斌/nr 连续/a 延揽/v 两位/mq 市议员/nnt 入/v 小/a “/w 内阁/n ”/w ，/w 党内/s 传出/v 不/d 排除/v 是/vshi 为/p 亲/ng 连/ulian 人马/n 布局/n 北/f 市议员/nnt 铺路/vi ，/w 也/d 因此/c 普遍/ad 解读/v 连胜文/nr 获/v 连/ulian 家/q 和/cc 郝/nz 的/ude1 双重/b 加持/nz 。/w 
新北市/ns 朱立伦/nr 是否/v 连任/vn 仍/d 有/vyou 变量/n 。/w 党内/s 人士/n 分析/vn ，/w 若/c 朱/ag [亲自/d 出马/vi]/nz ，/w 虽然/c 胜/v 选/vn 机会/n 仍/d 大/a ，/w 但/c 输/v 多/a 输/v 少/a ，/w 还是/c 牵涉/v 朱/ag 是否/v 能/v 直/d 攻/v 2016/m 。/w 假如/c 换人/vi 上场/vi ，/w 关注/v 焦点/n 则/d 变成/v 考验/vn 朱立伦/nr 的/ude1 辅/vg 选/v 功力/n 与/cc 人气/n 。/w 刚/d 升格/vi 的/ude1 桃园市/ns ，/w 现任/v 市长/nnt 吴志扬/nr 虽/c 有/vyou 优势/n ，/w 但/c 其父/r 荣誉/n 主席/nnt 吴伯雄/nr 势必/d 会/v 以/p 冲/v 高/a 票数/n 为/p 目标/n ，/w 期/qv 使/v 吴志扬/nr 在下/r 一/m 接班/vi 梯队/n 里/f 占/v 得/ude3 制高点/n 。/w 
[台湾/ns 地区/n]/ns [副/b 领导人/nnt]/nnt 吴敦义/nr 出身/v 南投/nz ，/w 南投/nz 因/p 李朝卿/nr 弊/ng 案/ng 面临/v 苦战/vn ，/w 国民党/n 确定/v 提名/vn 林明溱/nr ，/w 党内/s 人士/n 认为/v ，/w 吴敦义/nr 在/p 初选/v 阶段/n 保持/v 中立/vn ，/w 并未/d 介入/v 协调/vn ，/w 提名/v 确定/vn 后/f ，/w 定/v 将/d 全力/d 辅/vg 选/v ，/w 以/p 保住/v 家乡/n 不/d 至/p 变天/vi 。/w 另一/m 副主席/nnt 詹春柏/nr 之/uzhi 子/ng 詹/nz 明叡/nr 布局/n 角逐/vn 彰化县/ns 长/a ，/w 但/c 迄今/d 仍/d 处于/v 苦苦/d 追赶/v 态势/n ，/w 最后/f 能否/v 胜出/vn ，/w 也/d 被/pbei 解读/v 考验/vn 詹春柏/nr 的/ude1 操盘/nz 能力/n 。/w 
国民党/n 在/p 台中市/ns 优势/n 不再/d ，/w 胡志强/nr 是/vshi 关键/n 。/w 不论/c 胡志强/nr 是否/v 再/d [披挂/v 上阵/vi]/nz ，/w 若/c 台/q 中/f 丢失/v ，/w 几乎/d 都/d 意味/n 胡志强/nr 在/p 蓝营/nz 竞争/vn 中/f 出局/vi 。/w 
高雄市/ns 国民党/n 已/d 决定/v 提名/vn 杨秋兴/nr ，/w 党内/s 人士/n 指出/v ，/w 身为/v 国民党/n 在/p 高雄/ns 硕果仅存/nz 的/ude1 “/w 天王/n ”/w ，/w 王金平/nr 不/d 可能/v 置/v 选/vn 战/vg 于/p 事/n 外/f ，/w 日前/t 也/d 已/d 表态/vi 力挺/nz 杨秋兴/nr 。/w 虽然/c 国民党/n 在/p 高雄/ns 处于/v 绝对/d 劣势/n ，/w 但/c 王金平/nr 辅/vg 选/v 的/ude1 强度/n ，/w 仍/d 被/pbei 视为/v 国民党/n 与/cc 王金平/nr 能否/v 和解/vn 、/w 或/c 持续/vd 维持/v 相/d 敬/v 如/v “/w 冰/n ”/w 的/ude1 指标/n 。/w 
屏东/ns 素来/d 有/vyou 派系/n 之争/v ，/w 据/p 报道/v ，/w 简太郎/nr 此前/t 对/p 参选/v 持/v 保留/vn 态度/n ，/w 就是/v 不/d 确定/v 国民党/n 此次/rz 选/v 战/vg 的/ude1 操盘手/nnt ，/w 出身/v 屏东/ns 但/c 与/cc 其/rz 不同/a 派系/n 的/ude1 副主席/nnt 兼/v 秘书长/nnt 曾永权/nr 是否/v 会/v 全力/d 辅/vg 选/v 。/w 在/p 获得/v 曾永权/nr 保证/v 、/w 国民党/n 在/p 屏东/ns 确定/v 由/p 秘书长/nnt 亲自/d 坐阵/nz ，/w 准备/v 全力/d 与/cc 民进党/nz 潘孟安/nr 一搏/nz 。/w （/w 朱炼/nr ）/w 
