[第/m 1/m 页/q]/mq :/w 
“/w [谍战/nz 玫瑰/n]/nz ”/w 沈安娜/nr 
沈安娜/nr 在/p 速记/vi ，/w 红色/n 标注/v 的/ude1 是/vshi 她/rr 。/w 
传送/v 情报/n 的/ude1 小/a 皮箱/n 。/w 
近年来/dl ，/w 各种/rz 潜伏/v 题材/n 的/ude1 影视/b 走俏/a ，/w 不同/a 于/p 沙场/n 上/f 与/cc 敌人/n 浴血/vd 拼搏/vi 的/ude1 战士/nnt ，/w 卧底/v 在/p 国民党/n 内部/f 的/ude1 潜伏/vn 人员/n 所/usuo 经历/n 的/ude1 ，/w 是/vshi 一场/mq 没有/v 硝烟/n 的/ude1 战斗/vn 。/w 潜伏/v 剧/n 《/w [谍战/nz 玫瑰/n]/nz 》/w 的/ude1 原型/n 是/vshi 著名/a [地下/s 工作者/nnt]/nz 沈安娜/nr ，/w 她/rr 曾/d 在/p 国民党/n 内部/f 担任/v 中央/n 党部/n 高级/a 速记员/n ，/w 在/p 蒋介石/nr 以及/cc 各种/rz 高官/nnt 要员/nnt 出席/v 的/ude1 会议/n 上/f 做/v 速记/vi ，/w 与/cc 丈夫/n 华明/nr 之/uzhi [相互/d 配合/v]/nz ，/w 潜伏/v 长达/v 14年/t 。/w [扬子/ntc 晚报/n]/nz 记者/nnt 在/p [无锡市/ns 锡山区/ns 档案馆/nit]/nt 见到/v 了/ule 华明/nr 之/uzhi 的/ude1 族亲/nz 华金生/nr ，/w 并/cc 从/p 相关/vn 资料/n 中/f ，/w 见证/n 了/ule 沈安娜/nr “/w 丹心/n 素裹/nz ”/w 的/ude1 [真实/a 故事/n]/nz ，/w 还原/vi 一个/mq 真实/a 的/ude1 [地下/s 工作者/nnt]/nz 形象/n 。/w 
