北大/n 告/v 邹恒甫/nr 案/ng [20/m 号/q]/mq 开庭/vi 
发/v 微博/n 称/v [北大/n 梦/n 桃源/ns 餐厅/nis]/nt 有/vyou [桃色/n 事件/n]/nz 被/pbei 诉/vg 侵权/vn 
继/vg 昨日/t 进行/vn 庭/ng 前/f [证据/n 交换/v]/nz 后/f ，/w 北京大学/ntu 状告/v 邹恒甫/nr 一/m 案/ng 又/d 有/vyou 新/a 进展/vn ，/w 该案/r 将/d 于/p 本月/r 20日/t [开庭/vi 审理/v]/nz 。/w [昨天/t 晚上/t]/nz ，/w 邹恒甫/nr 发布/v 微博/n 公布/v 这/rzv 一/m 消息/n ，/w [今天/t 上午/t]/nz ，/w 记者/nnt 从/p 法院/nis 方面/n 得到/v 证实/vn 。/w 
昨日/t 上午/t ，/w [海淀/ns 法院/nis 复兴路/nz 法庭/nis]/nt 举行/v 了/ule “/w 北大/n 起诉/v 邹恒甫/nr [名誉/n 侵权/vn]/nz 案/ng ”/w 庭/ng 前/f [证据/n 交换/v]/nz ，/w 由于/p 并非/v 庭审/vn 公开/ad 程序/n ，/w 媒体/n 未/d 进入/v 。/w 邹恒甫/nr 委托/vn 了/ule 律师/nnt ，/w 到/v 法庭/nis 递交/v 相关/vn [证据/n 材料/n]/nz 。/w 
去年/t 8月/t ，/w 邹恒甫/nr 发/v 微博/n 称/v ，/w [北大/n 梦/n 桃源/ns 餐厅/nis]/nt 有/vyou [桃色/n 事件/n]/nz ，/w 并称/v “/w 北大/n 淫棍/nz 太多/ad ”/w 。/w 之后/f ，/w 北大/n 、/w [北京/ns 梦/n 桃源/ns 餐饮/n 有限公司/nis]/nt 起诉/v 邹恒甫/nr 侵犯/v 名誉权/n 。/w 
根据/p 邹恒甫/nr 披露/v 的/ude1 两名/mq 原告/n 的/ude1 起诉状/n ，/w 北大/n 认为/v 邹恒甫/nr 所/usuo 发/v 微博/n 被/pbei 作为/p [证据/n 保全/v 公证/n]/nz 时/ng ，/w 已经/d 被/pbei 转发/v [1/m 万/d 多次/mq]/mq 。/w 北大/n 作为/p 在/p 海内外/s 有着/v 巨大/a 影响力/n 和/cc 知名度/n 的/ude1 百年/mq 学府/n ，/w 被/pbei 邹恒甫/nr 以/p 侮辱/v 、/w 诽谤/v 的/ude1 方式/n 公然/d 损害/v 名誉/n ，/w 引发/v 了/ule 海内外/s 的/ude1 高度/d 关注/v ，/w 致使/v 北大/n 社会/n 形象/n 受到/v 严重/a 损害/v 。/w 因此/c 起诉/v 邹恒甫/nr ，/w 要求/n 对方/n [停止/v 侵害/vn]/nz 、/w 删除/v 微博/n ，/w 以/p 公开/ad 、/w [书面/b 形式/n]/nz 赔礼道歉/vl 。/w 
梦/n 桃源/ns 公司/nis 认为/v ，/w 邹恒甫/nr 试图/v 将/d 其/rz 描绘/v 成/v 灯红酒绿/vl 、/w 声色犬马/n 的/ude1 场所/n 与/cc 事实/n 完全/ad 不符/v ，/w 也/d 要求/n 对方/n 删除/v 微博/n 并/cc 在/p [五/m 家/q]/mq 以上/f 全国性/n 报纸/n 上/f 公开/ad 道歉/vi 。/w 
在/p 诉状/n 中/f ，/w 北大/n 、/w 梦/n 桃源/ns 都/d 没有/v 提出/v 额外/b 的/ude1 经济/n 赔偿/vn ，/w 梦/n 桃源/ns 请求/v 法院/nis 判令/nz 邹恒甫/nr 承担/v 原告/n “/w 为/p 维护/v 自身/rr [合法/a 权益/n]/nz 支出/n 的/ude1 必要/a 费用/n [2300/m 元/q]/mq ”/w 。/w 
[昨天/t 晚上/t]/nz 9点42分/t ，/w 邹恒甫/nr 发/v 微博/n 称/v ，/w “/w 今天/t (/w 1月15日/t )/w 上午/t ，/w 我/rr 的/ude1 律师/nnt 朱征夫/nr 代表/nnt 我/rr 在/p 复兴路/nz 法庭/nis 呈交/v 了/ule 材料/n 。/w 法庭/nis 定于/v 1月20日/t 开庭/vi ，/w 欢迎/v [各界/rz 人士/n]/nz 参加/v …/w …/w ”/w 
最新/a 进展/vn 
[今天/t 上午/t]/nz ，/w 记者/nnt 从/p 法院/nis 核实/v 到/v ，/w 该案/r 确实/ad 定于/v 20日/t [开庭/vi 审理/v]/nz 。/w 
今日/t 上午/t 记者/nnt 多次/mq 拨打/v 邹恒甫/nr 电话/n ，/w 但是/c 一直/d 处于/v 无人/b 接/v 听/v 状态/n ，/w 此前/t 其/rz 曾/d 对/p 媒体/n 表示/v ，/w 从/p 2013年5月3日/t 回国/vi 后/f ，/w 他/rr 一直/d 在/p [中央/n 财经/n 大学/nis]/ntu 任教/vi 。/w 对于/p 当初/t 那/rzv 条/q 引火/nz 上身/n 的/ude1 微博/n ，/w 他/rr 坚称/v 不/d 后悔/v ，/w 反而/d [为/p 自己/rr 骄傲/an]/nz 。/w “/w 我/rr 肯定/v 会/v 勇敢/a 地/ude2 面对/v ，/w 并且/c 一定会/nz 亲自/d 出庭/vi 。/w ”/w 对于/p 案子/n 的/ude1 结果/n ，/w 他/rr “/w 很/d 有/vyou 信心/n ”/w 。/w 
同时/c 邹恒甫/nr 还/d 坦言/v ，/w “/w 微博/n 事件/n ”/w 发生/v 后/f ，/w [社会/n 各界/rz]/nz 都/d 开始/v 关注/vn 中国/ns 教育界/n 存在/v 的/ude1 一些/mq 不正之风/n ，/w 也/d 引起/v 了/ule [相关/vn 部门/n]/nz 的/ude1 重视/vn ，/w 令/v 他/rr 欣慰/a 和/cc 骄傲/an 。/w “/w 绝大部分/m 网友/n 都/d 支持/v 我/rr ，/w 我会/r 愈/d 战/vg 愈/d 勇/ag 。/w ”/w 他/rr 表示/v 一定/b 要/v 将/d 官司/n 打/v 到底/d 。/w 
北大/n 发言人/nnt 此前/t 表示/v ，/w 案件/n 进入/v 诉讼/vn 阶段/n ，/w 一切/rz 遵照/v [法律/n 程序/n]/nz 。/w (/w 记者/nnt 王巍/nr 洪雪/nr )/w 
