淮南市/ns [第/m 十五/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n 代表/nnt]/nnt 名额/n 为/p [332/m 名/q]/mq ，/w 一次/mq 会议/n 实际/n 选举/v 代表/nnt [325/m 名/q]/mq 。/w 截止/vi 2013年12/t 月底/t ，/w 一次/mq 会议/n 选举/v 的/ude1 市/n 人大代表/nnt 共有/v [9/m 名/q]/mq 代表/nnt 出缺/nz 。/w 其中/rz ，/w 调离/v 淮南市/ns 的/ude1 [7/m 名/q]/mq ：/w 分别为/v 杨振超/nr 、/w 曹勇/nr 、/w 蒋昌盛/nr 、/w 王诚/nr 、/w 刘立兵/nr 、/w 吴礼鹏/nr 、/w 褚保田/nr ；/w 去世/vi [1/m 名/q]/mq ：/w 孙仰法/nr ；/w 辞职/vi [1/m 名/q]/mq ：/w 林木伙/nr 。/w 根据/p 《/w 代表/nnt 法/n 》/w 的/ude1 规定/n ，/w 上述/b 代表/nnt 的/ude1 代表/nnt 资格/n 终止/v 。/w 
近期/t ，/w 凤台县/ns 、/w [田家庵/nr 区/n]/ns 、/w 大通区/ns 、/w [八公/nz 山区/n]/ns 、/w 潘集区/ns 分别/d 依法/d 补选/v 方西屏/nr 、/w 万/m 以/p 学/v 、/w 张健/nr 、/w 蔡宜骅/nr 、/w 张东明/nr 、/w 张云廷/nr 、/w 李萍/nr 、/w 王勇/nr [8/m 位/q]/mq 同志/n 为/p 市/n [十五/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n 代表/nnt]/nnt 。/w 市/n [人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 同意/v [代表/nnt 资格/n 审查/vn 委员会/nis]/nt 的/ude1 报告/n ，/w 确认/v 当选/vn 的/ude1 [8/m 名/q]/mq 代表/nnt 的/ude1 代表/nnt 资格/n 有效/a 。/w 
现在/t ，/w 淮南市/ns [第/m 十五/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis 实/ad 有/vyou 代表/nnt [324/m 名/q]/mq 。/w 
特此/d 公告/n 。/w 
[淮南市/ns 人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 
2014年1月15日/t 
