[国企/n 改革/vn]/nz 一向/d 被/pbei 认为/v 是/vshi “/w 最/d 难/a 啃/v 的/ude1 骨头/n ”/w ，/w 而/cc 北京市/ns 则/d 正/d 竭尽全力/vl 破解/v 难题/n 。/w 在/p 昨晚/t 举行/v 的/ude1 市/n [十四/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 人大代表/nnt 、/w 政协/nis 委员/nnt 咨询/vn 活动/vn 上/f ，/w [北京市/ns 国资委/nz]/nt 副主任/nnt 钱凯/nr 向/p [北京/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 透露/v ，/w [北京市/ns 政府/nis]/nto 以及/cc 市/n 国资委/nz 一直/d 在/p 对/p [国企/n 改革/vn]/nz 进行/vn 研究/vn ，/w 预计/v 北京市/ns [国企/n 改革/vn]/nz 方案/n 将/d 在/p 今年/t 上半年/t 出台/vi 。/w 
一直/d 以来/f ，/w 国企/n [高/a 管/v 薪酬/n]/nz 过/uguo 高/a 以及/cc [企业/n 内部/f]/nz 薪酬/n 不/d 均等/vi 问题/n 都/d 备受/v 争议/vn ，/w 钱凯/nr 指出/v ，/w 在/p 北京/ns [国企/n 改革/vn]/nz 方案/n 中/f ，/w 将/d 会/v 涉及/vn [薪酬/n 管理/vn]/nz 。/w 目前/t 的/ude1 设想/vn 是/vshi ，/w 要/v 对/p 企业/n [高/a 管/v 薪酬/n]/nz 进行/vn 分类/vn 管理/vn ，/w 举例来说/vl ，/w 未来/t 在/p 一些/mq 公共性/n 国企/n 中/f ，/w 领导/n 将/d 由/p 国资委/nz 任命/v ，/w 此类/r 领导/n 的/ude1 薪酬/n 需/v 加以/vx 控制/vn ，/w 具体/a 制定/v 办法/n 将/d 参照/v 公务员/nnt 的/ude1 [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 同时/c 考虑/v 其/rz [企业/n 规模/n]/nz 、/w 管理/v 难度/n 、/w 肩负/v 责任/n 等/udeng 种种/q 因素/n ，/w 综合/vn 来/vf 制定/v 薪酬/n ，/w 但/c 肯定/v 会/v 远/a 低于/v 市场/n 水平/n 。/w 
另一方面/c ，/w 随着/p [职业/n 经理人/nnt]/nnt 制度/n 的/ude1 建立/vn ，/w 在/p 竞争/v 类型/n 国企/n 中/f ，/w 决策/vn 权/n 和/cc 经营权/n 进行/vn 分离/vi 是/vshi 趋势/n ，/w 其中/rz 部分/n 高/a 管/v 将/d 采用/v 市场化/vn 配置/v 原则/n ，/w 招聘/v [职业/n 经理人/nnt]/nnt ，/w 其/rz 薪酬/n 会/v 采用/vn 市场化/v 手段/n 确定/v 。/w （/w 记者/nnt 肖玮/nr ）/w 
