卢玉玲/nr 精心/ad 照顾/v 老伴/n 
红专/n [南路/n 社区/n]/nz [石油/n 仪器厂/nis 家属院/n]/nt 的/ude1 居民/n 们/k ，/w 一/m 说起/v [14/m 号楼/q]/mq 的/ude1 卢玉玲/nr 都会/n 竖起/v 大拇指/n ，/w 今年/t [70/m 岁/qt]/mq 的/ude1 她/rr 服侍/v 瘫痪/vn 在/p 床/n 的/ude1 丈夫/n 整整/d 39年/t ，/w 还/d 拉扯/vi 大/a [4/m 个/q]/mq 孩子/n 。/w [农村/n 干部/nnt]/nz 出身/v 的/ude1 她/rr 为了/p 照顾/v 爱人/n 没/d 出/vf 过/uguo 一次/mq 市区/s 。/w 她/rr 说/v ：/w “/w 为了/p 娃/ng ，/w 为了/p 家/q ，/w 也/d 为了/p 他/rr 。/w 他/rr 害病/v 就/d 可怜/v ，/w 服侍/v 不好/a 更/d 可怜/v 。/w ”/w 
卢玉玲/nr 的/ude1 娘家/n 在/p 郭杜/nr 邓北村/ns ，/w 嫁给/v 爱人/n 高乃荣/nr 后/f ，/w 她/rr 在/p 婆家/n 所在/n 的/ude1 [高家堡/nz 村/n]/ns 当/p 上/f 了/ule 党支部/nis 副书记/nnt 。/w 婚后/t 头/n 8年/t 的/ude1 生活/vn 平淡/a 却/d 又/d 温暖/an 。/w 爱人/n 在/p [石油/n 仪器厂/nis]/nt 工作/vn ，/w 她/rr 和/cc 婆婆/n 、/w [4/m 个/q]/mq 孩子/n 在/p 农村/n 。/w 不幸/a 却/d 在/p [第/m 8/m 个/q]/mq 年头/n 降临/vi ，/w 高乃荣/nr 患/v 肠梗塞/nz 等/udeng 疾病/n 最终/d 瘫痪/vi 。/w 当时/t 大儿子/n [7/m 岁/qt]/mq ，/w 小/a 儿子/n [1/m 岁/qt]/mq 半/m ，/w 卢玉玲/nr 也/d 才/d 刚刚/d [30/m 岁/qt]/mq 。/w 
顶梁柱/n 塌了/v ，/w 卢玉玲/nr 一下/mq 蒙/b 了/ule ，/w 她/rr 带着/vn 爱人/n 回到/v 农村/n 老家/n 。/w 家里/s 的/ude1 收入/n 靠/v 爱人/n 的/ude1 劳保/n ，/w 婆婆/n 给/p 孩子/n 做饭/vi ，/w 她/rr 照顾/v 爱人/n 的/ude1 同时/c 还/d 得/ude3 顾/v 村/n 上/f 的/ude1 事/n 。/w 忙乱/a 的/ude1 日子/n 过/uguo 了/ule 没/d 多久/ryt ，/w 二/m 儿子/n 腿骨折/nhd 进/vf 了/ule 医院/nis ，/w 两头/n 扯/v 的/ude1 劳累/a 加上/v 农村/n 买药/nz 看病/vi 不方便/nz ，/w 他们/rr 全家/n 最终/d 决定/v 回城/vi 。/w 
来到/v 城里/s 卢玉玲/nr 的/ude1 工作/vn 就是/v 全心全意/dl 照顾/v 家人/n 。/w 爱人/n 大小便/n 不能/v 自理/vn ，/w 她/rr 总/b 有/vyou 洗/v 不/d 完/vi 的/ude1 床单/n 被褥/n 和/cc 脏/a 衣服/n 。/w 爱人/n 吃/v 不成/v 干/v 的/ude1 ，/w 她/rr 要/v 把/pba 所有/b 的/ude1 饭/n 都/d 搅/v 成/v 糊状/nz 喂/v ，/w 天气/n 好/a 的/ude1 时候/n 还要/d 带/v 他/rr 晒太阳/vi ，/w 孩子们/nz 上学/vi 全/a 靠/v 厂里/n 子/ng 校/ng 照顾/v 。/w “/w 我/rr 最/d 对不住/v 的/ude1 是/vshi 娃/ng 们/k ，/w [4/m 个/q]/mq 娃/ng 都/d 没/d 念/v 啥/ry 书/n ，/w 没/d 办法/n ，/w 念书/vi 要/v 花钱/vi 呀/y 。/w ”/w 卢玉玲/nr 边/k 说/v 边/k 抹/v 泪/n 。/w 
为了/p 省钱/a ，/w 面条/nf 、/w 馍/nf 她/rr 都/d 是/vshi 自己/rr 做/v ，/w 菜/n 捡便宜/vl 的/ude1 买/v 。/w 孩子们/nz 的/ude1 衣服/n 她/rr 自己/rr 缝/n ，/w 改造/v 厨房/n 、/w 修整/v 阳台/n 的/ude1 活儿/n 也/d 都/d 是/vshi 她/rr 和/cc 儿子/n 们/k 搭手/v 干/v 。/w 为了/p 让/v 爱人/n 康复/vn ，/w 家里/s 的/ude1 墙壁/n 上/f 还/d 安装/v 了/ule 不锈钢/n 扶手/n 。/w “/w 几十年/mq 就/d 这么/rz ‘/w 混/v ’/w 过来/vf 了/ule 。/w ”/w 她/rr 说/v 。/w 
如今，4/t 个/q 孩子/n 都/d 已/d 成家立业/vl ，/w 但/c 卢玉玲/nr 依然/d 觉得/v “/w 没有/v 轻松/a 的/ude1 时候/n ”/w ，/w 因为/c “/w 怎么/ryv 照顾/v 他/rr 只有/c 我/rr 最/d 清楚/a ，/w 只要/c 睁开眼/nz 我/rr 就要/d 尽/vi 全力/d 服侍/v 他/rr 。/w ”/w 去年/t 夏天/ns ，/w 高乃荣/nr 在家/vi 门口/s 的/ude1 小/a 板凳/n 上/f 不/d 小心/a 摔倒/v ，/w “/w 我/rr 一个人/mq 扶/v 不/d 起来/vf ，/w 多亏/v 了/ule 邻居们/nz 。/w ”/w 她/rr 说/v ，/w 当着/p 大家/rr 的/ude1 面/nf ，/w 自己/rr 没/d 忍住/nz 失声痛哭/v ，/w 她/rr 说/v 哭/v 是因为/c 心疼/v 爱人/n 也/d [心疼/v 自己/rr]/nz 。/w 
在/p 北京/ns 上学/vi 的/ude1 孙女/n 嚷嚷/v 着/uzhe 让/v 卢玉玲/nr 去/vf 玩/v ，/w 可/v 她/rr 就是/v 不/d 去/vf ，/w 因为/c 放心不下/nz 爱人/n 。/w 几十年/mq 了/ule ，/w 她/rr 没/d 出/vf 过/uguo 西安/ns 城/n ，/w 能/v 想到/v 的/ude1 旅游/vn 就是/v 推/v 着/uzhe 爱人/n 去/vf 了/ule 一次/mq [大唐/nz 芙蓉园/nz]/nz 。/w 院子/n 里/f [很多/m 人/n]/mq 见/v 了/ule 卢玉玲/nr 都/d 要说/c ：/w “/w 老/a 高有福/nr 才/d 遇见/v 你/rr 咧/v 。/w ”/w 她/rr 有时/d 会/v 玩笑/n 着/uzhe 回/v ：/w “/w 我/rr 跳到/vf 坑里/nz 了/ule 。/w ”/w 话/n 虽/c 这样/rzv 说/v ，/w 可/v 她/rr 用/p 行动/vn 证明了/v 什么/ry 叫/vi 不/d 离/v 不/d 弃/vg 。/w （/w 文/ng //w 记者/nnt 郑燕茹/nr 图/n //w 记者/nnt 张波/nr ）/w 
