1月13/t -/w 15日/t ，/w 阜阳/ns (/w 宁波/ns )/w “/w 接/v 您/rr 回家/vi ”/w 系列/n 活动/vn 取得/v 了/ule [圆满/a 成功/a]/nz 。/w 本次/r 活动/vn 由/p 中共/n [阜阳/ns 市委/nis]/nto 、/w [阜阳市/ns 政府/nis]/nto 主办/v ，/w [中共/n 颍上/ns 县委/nis]/nt 、/w [颍上县/ns 政府/nis]/nt 承办/v 。/w 阜阳市/ns 领导/n 叶露中/nz 以及/cc 颍上县/ns 领导/n 刘树生/nr 、/w 马建/nr 、/w 吕戈/nrf 参加/v 了/ule 本次/r 活动/vn 。/w 
在/p 活动/vn 期间/f ，/w 叶露中/nz 、/w 刘树生/nr 等/udeng 一/m 行走/vi 工厂/nis 、/w 进/vf 车间/n ，/w 深入/ad 到/v 企业/n 一线/n 慰问/v 家乡/n 外出/vi 务工人员/nnd ，/w 了解/v 他们/rr 的/ude1 工作/vn 情况/n 。/w 叶露中/nz 说/v ，/w 虽然/c 你们/rr 长/a 年/qt 在/p 外/f ，/w 但是/c 家乡/n 没有/v 忘记/v 你们/rr ，/w 家乡/n 时刻/n 关心/v 着/uzhe 你们/rr ，/w 希望/v 你们/rr 在/p 工作/vn 之/uzhi 余/ng [常/d 回家/vi 看看/v]/nz 。/w 同时/c 叶露中/nz 、/w 刘树生/nr 等/udeng 一行/n 还/d 深入/ad 到/v 农民工/nnd 家中/s 以及/cc 农民工/nnd 子弟学校/nis 了解/v 他们/rr 的/ude1 生活/vn 及/cc 子女/n 的/ude1 教育/vn 等/udeng 情况/n 。/w 
在/p 务工人员/nnd 恳谈会/n 上/f ，/w [100/m 名/q]/mq 务工人员/nnd 代表/nnt 畅所欲言/vl ，/w 与/cc 叶露中/nz 、/w 刘树生/nr 等/udeng 领导/n 进行/vn 了/ule 交流/vn ，/w 对/p 叶露中/nz 、/w 刘树生/nr 等/udeng 领导/n 的/ude1 亲切/a 慰问/v 表达/vn 深切/a 的/ude1 感激/vn 之/uzhi 情/n 。/w 恳谈会/n 的/ude1 举办/vn 一方面/c 拉近/nz 了/ule 外出/vi 务工人员/nnd 与/cc 家乡/n 的/ude1 距离/n ，/w 另一方面/c 也/d 向/p 务工人员/nnd 介绍/v 了/ule 家乡/n 近来/d 的/ude1 变化/vn ，/w 对/p 务工人员/nnd 回家/vi 就业/vn 、/w 创业/vn 发出/v 来/vf 诚挚/a 的/ude1 邀请/vn 。/w 
