1月15日/t 上午/t ，/w 省/n 人大代表/nnt 、/w 省委/nis 书记/nnt 、/w 省/n 人大常委会/nis 主任/nnt 赵正永/nr 与/cc 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 宝鸡/ns 代表团/n 代表/nnt 一起/s 审议/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w 记者/nnt 宋红梅/nr 
1月15日/t 上午/t ，/w 陕西省/ns 人大代表/nnt 、/w 省委/nis 书记/nnt 、/w 省/n 人大常委会/nis 主任/nnt 赵正永/nr 与/cc 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 宝鸡/ns 代表团/n 代表/nnt 一起/s 审议/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w 
赵正永/nr 在/p 认真/ad 听取/v 大家/rr 发言/vi 后/f 说/v ，/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 客观/a 总结/v 去年/t 成绩/n ，/w 明确/a 提出/v 今年/t 工作/vn 的/ude1 思路/n 、/w 目标/n 和/cc 任务/n ，/w 是/vshi 一个/mq 实事求是/vl 的/ude1 报告/n ，/w 我/rr 完全/ad 赞成/v 。/w 
赵正永/nr 强调/v ，/w 宝鸡/ns 要/v 全面/ad 深化改革/v ，/w 更加/d 注重/v [结构/n 调整/vn]/nz ，/w 分门别类/dl 研究/vn 需要/v 重点/n 支持/v 的/ude1 产业/n ，/w 下决心/vi 淘汰/v [落后/a 产能/vn]/nz ；/w 更加/d 注重/v 招商引资/vl ，/w 按照/p [产业/n 政策/n]/nz 选/v 好/a [引进/v 项目/n]/nz ，/w 建设/vn 好/a [关天/nr 经济区/n]/nz 副/b [中心/nis 城市/n]/nz 。/w 
[杨凌/ns 示范区/n 陕西省/ns 建设/vn 领导/n 小组/nis]/nt 专职/b 副组长/nnt 张光强/nr 、/w 省/n 检察院/nis 检察长/nnt 胡太平/nr 等/udeng 参加/v 讨论/vn 。/w 
