黄秋生/nr 因/p 落选/vi 会长/nnt 睡/v 地/ude2 示威/vn 
据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 有意/d 角逐/vn 演艺/n 人/n 协会/nis (/w 演/v 协/vg )/w 会长/nnt [一/d 职/ng]/mq 的/ude1 黄秋生/nr 日前/t 被/pbei 陈芷菁/nr 拒之门外/vl 后/f ，/w 连日来/dl “/w 秋/tg ”/w 后/f 算帐/nz 与/cc 陈芷菁/nr 发炮/nz 开火/vi ！/w 黄秋生/nr 昨天/t 透露/v 虽/c 有/vyou 满腹/b 大计/n 将/d 演/v 协/vg 全面/ad 革新/vn ，/w 但/c 指责/v 陈芷菁/nr 一人/mq 独/d 大/a 兼/v 搞/v 事/n ，/w 索性/d 成全/v 她/rr 做/v 会长/nnt 好/a 了/ule 。/w 陈芷菁/nr 也/d 扬言/v 如果/c 秋/tg 生/v 当/p 上/f 会长/nnt ，/w 会/v 自行/d 退/v 会/v ，/w 实行/v 有/vyou 你/rr 没/d 我/rr ！/w 
本报/rz 于/p 周一/t 独家/d 直/d 击/vg 有意/d 角逐/vn 会长/nnt 的/ude1 黄秋生/nr 拉/v 大队/nis 到/v 演/v 协/vg 申请/v 入会/vn 时/ng ，/w 被/pbei 秘书长/nnt 陈芷菁/nr 请/v 吃闭门羹/vl ，/w 不甘/v 受辱/vi 的/ude1 黄秋生/nr 在/p 门外/s 倒/vi 地/ude2 示威/vn 。/w 爆发/v 内讧/vn 后/f ，/w 双方/n 连日来/dl 不断/d 隔/v 空/ng 互/d 击/vg 。/w 黄秋生/nr 昨天/t 接受/v 电台/nis 访问/v 时/ng 称/v 本身/rz 无意/v 角逐/vn 演/v 协会/nis 长/a ，/w 但/c 经/p 王祖蓝/nr 提名/v 及/cc 曾志伟/nr 游说/v 后/f 才/d 决定/v 参选/vn 。/w 
成立/vi 酱油/nf 会/v 
踌躇满志/al 的/ude1 黄秋生/nr 表明/v 有意/d 对/p 演/v 协/vg 进行/vn 大/a 改革/vn ：/w “/w 做/v 的话/udh 我/rr 就/d 会/v 大刀阔斧/dl 改革/vn ，/w 整件/nz 事/n 要/v 变/vn ，/w 包括/v 会员/nnt 审批/v 准则/n 。/w (/w 要/v 大/a 改革/vn ，/w 有人/r 不想/v 你/rr 做/v 会长/nnt ？/w )/w 她/rr 知道/v 我/rr 想/v 改/v 什么/ry 嘛/y ？/w 我会/r 改/v 一点/mq 大家/rr 不再/d 做到/v 的/ude1 事/n ，/w 这个/rz 地方/n (/w 演/v 协/vg )/w 最初/d 架构/n 是/vshi 像/v StarEast/x (/w 注/v ：/w 东方/s 魅力/n ，/w 简称/v 东/f 魅/n ，/w 由/p 香港/ns 著名/a 艺人/nnt 谭咏麟/nr 、/w 陈百祥/nr 和/cc 曾志伟/nr 共同/d 创立/v 的/ude1 上市公司/nis )/w 那样/rzv ，/w 可以/v 开/v Disco/x 、/w 老人院/nis 、/w 咖啡室/nz ，/w 又/d 有/vyou 股份制/n 。/w (/w 另起炉灶/vl ？/w )/w 是/vshi 呀/y ，/w 我们/rr 就/d 搞/v 个/q 叫/vi 酱油/nf 会/v ，/w 来/vf 打酱油/nz 混/v 的/ude1 。/w 那/rzv 其实/d 酱油/nf 会/v 和/cc 演艺/n 人/n 协会/nis 没/d 冲突/vn ，/w 是/vshi 一帮/mq 年青人/n 由/p 我/rr 这个/rz 老人家/n 带领/v ，/w 开始/v 时/ng 成立/vi 个/q 聊天室/nz ，/w 分享/v 些/q 信息/n ，/w 再/d 发展/vn 下去/vf 邀请/v 其他人/r 加入/v ，/w 做/v 些/q 可以/v [互相/d 帮助/v]/nz 的/ude1 事/n ，/w 再/d 大/a 一点/mq 可以/v 做/v 慈善/a 筹款/vi ，/w 那/rzv 就/d 去/vf 注册/vn 呗/y 。/w ”/w 
