原/b 标题/n ：/w 汪德满/nr 慰问/v [马岗/nr 社区/n]/ns [困难/an 群众/n]/nz 
春节/t 将/d 至/p ，/w 岁寒/nz 情深/nz 。/w 1月13日/t 上午/t ，/w 区委/nis 书记/nnt 汪德满/nr 深入/ad 龙岗/nz 开发区/ns [马岗/nr 社区/n]/ns [困难/an 群众/n]/nz 朱光金/nr 家中/s 走访/v 慰问/vn ，/w 并/cc 送去/vf 慰问金/n 。/w 区委/nis 常委/nnt 、/w 区委/nis 办公室/nis 主任/nnt 尹华利/nr 和/cc 龙岗/nz 开发区/ns 负责人/nnt 陪同/v 。/w 
汪德满/nr 在/p 慰问/v 中/f 详细/a 询问/v 了/ule 朱光金/nr 老人/n 的/ude1 生活/vn 情况/n 和/cc 身体/n 状况/n 、/w 以及/cc 相关/vn 民生/n 保障/v 政策/n 享受/v 情况/n ，/w 生活/vn 中/f 还/d 存在/v 哪些/ry 困难/an ，/w 并/cc 征求/v 他/rr 对/p [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 工作/vn 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n 。/w 朱光金/nr 老人/n 连声/d 感谢/v [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 关心/vn ，/w 感谢/v 党/n 的/ude1 惠民/ns 政策/n 。/w 汪/q 书记/nnt 嘱咐/v 老人/n 要/v [保重/v 身体/n]/nz ，/w 有/vyou 困难/an 和/cc 建议/n 及时/ad 向/p 开发区/ns 和/cc 社区/n 的/ude1 同志/n 反映/v 。/w 他/rr 要求/n 龙岗/nz 开发区/ns 要/v 统筹/vn 谋划/v ，/w 提前/vd 安排/v ，/w 扎实/a 做好/v [春节/t 期间/f]/nz 的/ude1 各项/r 民生/n 保障/vn 工作/vn ，/w 开展/v 送温暖/nz 活动/vn ，/w 时刻/n 关心群众/v 的/ude1 生活/vn 疾苦/n ，/w 真实/a 了解/v 群众/n 的/ude1 所/usuo 想/v 所/usuo 盼/v ，/w 想方设法/dl 帮助/v 群众/n 解决/v [实际/n 困难/an]/nz ，/w 确保/v 他们/rr 度过/v 欢乐/a 祥和/a 的/ude1 春节/t ，/w 促进/v 社会/n 和谐/a 稳定/an 。/w 
