1月15日/t 下午/t ，/w 国务院/nt 和/cc 省政府/n 相继/d 召开/v 全国/n 、/w 全省/n [安全/an 生产/vn]/nz 工作/vn 电视电话会议/n ，/w 传达/v 贯彻/vn 中央/n 领导/n 和/cc 省委/nis 、/w 省政府/n 领导/n 同志/n 关于/p 加强/v [安全/an 生产/vn]/nz 工作/vn 一系列/b 指示/n 、/w 批示/n 精神/n ，/w 总结/v 2013年/t 工作/vn ，/w 并/cc 就/d 今年/t [安全/an 生产/vn]/nz 工作/vn 进行/vn 部署/vn 。/w 市委/nis 副书记/nnt 、/w 市长/nnt 侯淅珉/nr ，/w 市政府/n 秘书长/nnt 陈昌生/nr 在/p 铜陵/ns 分会场/n 参加/v 会议/n 。/w 
侯淅珉/nr 在/p 电视电话会议/n 后/f 指出/v ，/w 春节/t 将/d 至/p ，/w 春运/n 即将/d 进入/v 高峰/n ，/w 加之/cc 受/v 冬季/t [极端/n 天气/n]/nz 影响/vn ，/w 极易/nz 引发/v [安全/an 生产/vn 事故/n]/nz ，/w [安全/an 生产/vn]/nz 形势/n 严峻/a ，/w 压力/n 巨大/a 。/w 对此/d ，/w 我们/rr 要/v 时刻/n 紧绷/v [安全/an 生产/vn]/nz 弦/n ，/w 采取/v 有效/a 措施/n ，/w 有效/a 防范/vn 和/cc 遏制/v 各类/r 事故/n 发生/v ，/w 确保/v 全市/n 安全/an 稳定/an 。/w 
侯淅珉/nr 强调/v ，/w 要/v 全面/ad 落实/v [安全/an 生产/vn]/nz 责任/n ，/w 切实/ad 增强/v [安全/an 生产/vn]/nz “/w 红线/n ”/w 意识/n ，/w 严格/ad 实行/v “/w [一/d 票/n 否决/v]/nz ”/w ；/w 要/v 按照/p 标本兼治/vl 原则/n ，/w [建立/v 健全/v]/nz [安全/an 生产/vn]/nz 教育/vn 、/w 培训/v 制度/n ，/w 确保/v [高危/b 行业/n]/nz [劳务/n 外包/nz]/nz 人员/n [安全/an 教育/vn]/nz 到位/vi ；/w 要/v 强化/vn [责任/n 意识/n]/nz ，/w [层层/q 落实/v]/nz 责任制/n ，/w [严格/ad 责任/n]/nz 追究/v 。/w 要/v 认真/ad 开展/v 冬季/t [安全/an 生产/vn]/nz 大/a 检查/vn 、/w 隐患/n 排查/v 整治/vn 等/udeng 工作/vn ，/w 严禁/v 隐患/n 排查/v 、/w 整治/vn 不/d 作为/p 、/w 乱/d 作为/p 。/w 要/v 突出/a 重点/n 行业/n 领域/n 和/cc 重点/n 场所/n 的/ude1 [安全/an 监管/vn]/nz ，/w 严防/v 各类/r 事故/n 发生/v ，/w 确保/v 全市/n 人民/n 度过/v 一个/mq 欢乐/a 祥和/a 的/ude1 新春佳节/nz 。/w 
侯淅珉/nr 同时/c 就/d [安全/an 生产/vn]/nz 相关/vn 具体/a 工作/vn 提出/v 要求/n 。/w （/w 记者/nnt 叶干英/nr ）/w 
