1月15日/t ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 宣传部长/nnt 何颖/nr 在/p [市/n 文明办/nis]/nz 负责人/nnt 的/ude1 陪同/vn 下/f ，/w 到/v 霍山/ns 看望/v 慰问/vn [全国/n 道德/n 模范/n]/nz 提名奖/n 获得者/n 刘琼/nr 。/w 
在/p 刘琼/nr 家/q ，/w 何颖/nr 仔细/ad 查看/v 了/ule 她/rr 家/q 的/ude1 [生活/vn 环境/n]/nz ，/w 亲切/a 询问/v 了/ule 她/rr 家/q 的/ude1 生活/vn 情况/n ，/w 对/p 她/rr 的/ude1 [感人/a 事迹/n]/nz 和/cc [高尚/a 精神/n]/nz 给予/vn 了/ule 高度/d 评价/vn 。/w 何颖/nr 指出/v ，/w 刘琼/nr 的/ude1 [感人/a 事迹/n]/nz ，/w 为/p 城乡/n 文明/n 建设/vn 创造/v 了/ule 宝贵/a 的/ude1 [精神/n 财富/n]/nz 。/w 今后/t 要/v 号召/vn 更多/ad 的/ude1 人/n 向/p 刘琼/nr 学习/v ，/w 努力/ad 打造/v 全社会/nz 学习/v 的/ude1 标杆/n ，/w 在/p 全社会/nz 形成/v 一种/mq 学/v 模范/n 、/w 赶先进/nz 、/w 扬美德/nr 、/w 促/v 和谐/a 的/ude1 良好/a 局面/n 。/w 同时/c ，/w 何颖/nr 对/p 刘琼/nr 致/v 以/p 节日/n 问候/vn ，/w 并/cc 为/p 她/rr 送/v 上/f 慰问金/n 。/w 
当日/t ，/w 何颖/nr 还/d 分别/d 视察/v 了/ule [霍山县/ns 书店/nis]/nt 、/w 农民/nnt 文化/n 乐园/n 等/udeng 地/ude2 ，/w 对/p 霍山/ns “/w 扫黄打非/vl ”/w 、/w “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 、/w 农民/nnt 文化/n 乐园/n 建设/vn 等/udeng 工作/vn 提出/v 了/ule 具体/a 要求/n 。/w (/w 汪支灵/nr )/w 
