日/b 拍/v [诺门罕/nz 战役/n]/nz 作战/vi 照/v (/w 来源/n :/w 新华/n 军事/n )/w 
中国/ns 专家/nnt 近日/t 首次/m 向/p 外界/n 披露/v ,/w 当年/t [侵华/vn 日军/n]/nz [731/m 部队/nis]/mq 在/p [诺门罕/nz 战争/n]/nz 期间/f 至少/d 实施/v 了/ule [4/m 次/qv]/mq 细菌战/n ,/w 并/cc 披露/v 了/ule 具体/a 细节/n 。/w 
[哈尔滨市/ns 社会/n 科学院/nis]/nt 731/m 问题/n [国际/n 研究/vn 中心/nis]/nt 负责人/nnt 杨彦君/nr 在/p [综合/vn 分析/vn]/nz 伯力/ns 军事法庭/n 对/p 细菌/n 战犯/n 的/ude1 口供/n 和/cc 相关/vn 资料/n 的/ude1 基础上/nz 提出/v 了/ule 上述/b 观点/n 。/w 而/cc 此前/t ,/w 学术界/n 一般/ad 认为/v [731/m 部队/nis]/mq 在/p [诺门罕/nz 战争/n]/nz 期间/f 实施/v 了/ule [2/m 次/qv]/mq 细菌战/n 。/w 
杨彦君/nr 介绍/v 说/v ,/w 1939年5月/t ,/w [诺门罕/nz 战争/n]/nz 打响/v 后/f ,/w [日本/ns 关东军/nz]/nz 司令官/nnt 植田谦吉/nrj 曾/d 到/v [731/m 部队/nis]/mq 视察/v ,/w 随后/d 命令/n [731/m 部队/nis]/mq 长官/nnt 石井四郎/nrj 尽快/d 制定/v 参加/v [诺门罕/nz 战争/n]/nz 的/ude1 [作战/vi 方案/n]/nz 。/w 
石井四郎/nrj 将/d [诺门罕/nz 战争/n]/nz 的/ude1 爆发/vn 视为/v 进行/vn 大规模/b 细菌战/n 实验/vn 的/ude1 [最佳/z 时期/n]/nz ,/w 拟定/v 了/ule [731/m 部队/nis]/mq 参战/vi 的/ude1 [三/m 个/q]/mq 方案/n :/w 一/m 是/vshi 用/p 迫击炮/n 发射/v 细菌/n 炸弹/n ,/w 二/m 是/vshi 空投/v 细菌/n 炸弹/n ,/w 三/m 是/vshi 派出/v 一支/mq “/w 敢死队/n ”/w 往/p 河流/n 撒/v 菌/n 。/w 时任/v 关东军/nz 前线/s 指挥官/nnt 小松/nz 原道/nz 太郎/nz 认为/v ,/w 前/f 两种/mq 有可能/nz 使/v 日军/n 自身/rr 受到/v 危害/vn ,/w 最后/f 决定/v 派遣/vn 敢死队/n 进行/vn 撒/v 菌/n 。/w 
据/p 原/b [731/m 部队/nis]/mq 训练/v 部长/nnt 、/w [孙吴/nr 支队/nis]/nt 队长/nnt 西/f 俊英/nz 供述/nz ,/w 他/rr 从前/t 任/v 训练/vn 部长/nnt 的/ude1 保险柜/n 里/f 发现/v 了/ule 一份/mq 文件/n ,/w 记载/v 了/ule [731/m 部队/nis]/mq 参加/v [诺门罕/nz 战役/n]/nz 的/ude1 敢死队/n 名单/n 。/w 这支/r 敢死队/n 由/p 碇/n 常/d 重/a 少佐/nz 带队/vi ,/w 共有/v [23/m 人/n]/mq 组成/v ,/w 1937年7月/t 敢死队/n 将/d 细菌/n 撒/v 到/v 中/f 蒙/b 边境/s 哈勒欣/nrf 河/n 。/w “/w 这/rzv 是/vshi 在/p 现有/v 档案/n 中/f 日军/n 在/p 诺门罕/nz 战场/n 上/f 首次/m 进行/vn 细菌战/n 的/ude1 证据/n 。/w ”/w 杨彦君/nr 说/v 。/w 
杨彦君/nr 介绍/v ,/w 据/p 日本/ns 出版/v 的/ude1 《/w [七/m 三/m 一/d 部队/nis]/nt 与/cc 天皇/n  陆军/nis 中央/n 》/w 一/m 书/n 记载/v ,/w [731/m 部队/nis]/mq 在/p [诺门罕/nz 战争/n]/nz 期间/f 第二次/mq 实施/v 细菌战/n 是/vshi 由/p 关东军/nz 参谋/nnt 山/n 本/rz 吉/b 郎中/nnt 佐/vg 带队/vi ,/w 将/d 病原菌/n 从/p 日军/n 阵地/n 的/ude1 伏尔斯/nr 体/ng 河/n 上游/f 流入/v 下游/f ,/w 以/p 使/v 下游/f 的/ude1 苏军/n 感染/v ;/w 1939年8/t 月底/t 进行/vn [第三/m 次/qv]/mq 攻击/vn ,/w 菌液/nz 投入/v 成功/a ;/w [9/m 月份/n]/mq 进行/vn [第四/m 次/qv]/mq 攻击/vn ,/w 这次/r 有/vyou [15/m 名/q]/mq 队员/nnt 携带/v 装有/v [22/m 至/p 33/m 个/q]/mq 肠伤寒/nhd 菌/n 的/ude1 汽油/n 罐/ng ,/w 将/d 培养/v 肠伤寒/nhd 菌/n 的/ude1 胶状/nz 液/ng 倒入/v 河里/s 。/w 
“/w 从/p 伯力/ns 军事法庭/n 对/p 细菌/n 战犯/n 的/ude1 口供/n 及/cc 后来/t 的/ude1 相关/vn 资料/n 中/f 可以/v 看出/v ,/w [731/m 部队/nis]/mq 在/p [诺门罕/nz 战争/n]/nz 期间/f 至少/d 实施/v 了/ule [4/m 次/qv]/mq 细菌战/n 。/w ”/w 杨彦君/nr 说/v 。/w 
[诺门罕/nz 战争/n]/nz 是/vshi [第二次/mq 世界大战/n]/nz 初期/f 日本/ns 及/cc 苏联/ns 在/p [远东/ns 地区/n]/nz 发生/v 的/ude1 一场/mq 战役/n ,/w 以/p [日本/ns 关东军/nz]/nz 大败/vi 而/cc 结束/v 。/w 杨彦君/nr 认为/v ,/w 虽然/c 此次/rz 战争/n 以/p 日本/ns 失败/vi 而/cc 结束/v ,/w 却/d 使/v [731/m 部队/nis]/mq 受到/v 当时/t 日军/n 高层/n 的/ude1 重视/vn ,/w 为/p [731/m 部队/nis]/mq 的/ude1 发展/vn 壮大/v 创造/vn 了/ule 契机/n ,/w 推动/v [731/m 部队/nis]/mq 研究/vn 和/cc 生产/v 细菌武器/nz ,/w 也/d 是/vshi 日军/n 发动/v 细菌战/n 的/ude1 历史/n 罪证/n 。/w (/w 记者/nnt 王建/nr )/w 
