2013年12月31日/t ，/w 肥东县/ns 召开/v 2013/m 年度/n [财政/n 决算/n]/nz 通报会/n ，/w 县委/nis 书记/nnt 杨宏星/nr [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 作/v 重要/a 讲话/n ，/w 县委/nis 副书记/nnt 、/w 县长/nnt 路军/nr [主持/v 会议/n]/nz ，/w [县/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 阚延平/nr 、/w 县政协/n 主席/nnt 干文宏/nz 、/w 县委/nis 副书记/nnt 孙良鸿/nr 及/cc 县委/nis 、/w 县/n 人大/nis 、/w 县政府/n 、/w 县政协/n 几个/mq 班子/n 领导/n 参加/v 会议/n 。/w 县委/nis 常委/nnt 、/w [常务/b 副县长/nnt]/nnt 张红军/nr 通报/v 2013/m 年度/n 全县/n 财税/n 工作/vn 情况/n 。/w 与/cc 会/v 县领导/nz 分别/d 就/d 做好/v 肥东县/ns 财税/n 工作/vn 提出/v 具体/a 意见/n 和/cc 建议/n 。/w [县/n 财政局/nis]/nt 、/w 国税局/nis 、/w 地税局/nis 和/cc 人民银行/nis 的/ude1 [负责/v 同志/n]/nz 通报/v 了/ule 相关/vn 指标/n 完成/v 情况/n 。/w 会议/n 对/p 全年/n [财政/n 收入/n]/nz 进行/vn 岁末/t 大盘点/nz ，/w 并/cc 分析/vn 了/ule 全年/n 财税/n 金融/n 运行/vn 管理/vn 中/f 的/ude1 经验/n 和/cc 问题/n 。/w 同时/c 要求/n 进一步/d 研究/vn 新/a 情况/n ，/w 吃透/v 新政策/nz ，/w 完善/v 财税/n 金融/n [管理/vn 制度/n]/nz ，/w 支撑/v 肥东/ns [经济/n 社会/n]/nz 跨越/v 发展/vn 。/w 
2013年/t ，/w [世界/n 经济/n]/nz 增速/n 持续/vd 放缓/v ，/w 国内/s 经济/n 趋于/v 下行/vi ，/w 社会/n 总/b [有效/a 需求/n]/nz 不足/an 。/w 受/v 大/a 环境/n 的/ude1 影响/vn ，/w 全县/n [财政/n 收入/n]/nz 呈/v “/w 低位/n 低速/d ”/w 运行/vn 。/w 但/c 各级/r 各/rz 部门/n 自我/rr 加压/vi ，/w 克难/nz 攻坚/vn ，/w 真抓实干/vl ，/w 取得/v 了/ule [财政/n 收入/n]/nz 爬坡/vi 过/uguo 槛/n 、/w 逆势/vd 飘红/v 的/ude1 好成绩/nz 。/w 全年/n [财政/n 收入/n]/nz 突破/v [30/m 亿元/q]/mq 大关/n ，/w 总量/n 达/v [31/m ./w 8/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 12.2%/m ，/w 较/d 上/f 年/qt 增收/v [3/m ./w 46/m 亿元/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w [地方/n 财政/n 收入/n]/nz 完成/v [23/m ./w 3/m 亿元/q]/mq ，/w 较/d 上/f 年/qt 增收/v [3/m ./w 63/m 亿元/q]/mq 。/w 税收收入/n 完成/v [26/m ./w 19/m 亿元/q]/mq ，/w 较/d 上/f 年/qt 提高/v [0/m ./w 5/m 个/q]/mq 百分点/n ；/w [非/b 税/n 收入/n]/nz [5/m ./w 63/m 亿元/q]/mq ，/w 占/v [财政/n 收入/n]/nz 的/ude1 比重/n 为/p 17.7%/m 。/w 杨宏星/nr 对/p 肥东县/ns 2013年/t 财税/n 工作/vn 取得/v 的/ude1 成绩/n 给予/vn 充分/ad 肯定/v ，/w 对/p 奋战/vi 在/p 经济/n 工作/vn 战线/n 、/w 特别/d 是/vshi 财税/n 工作/vn 一线/n 的/ude1 同志/n 表示/v 感谢/vn 。/w 他/rr 指出/v ，/w 2013年/t 肥东县/ns [财政/n 收入/n]/nz 结构/n 总体/n 来看/u 质量/n 很高/d ，/w 支出/n 使用/v 情况/n 良好/a ，/w 在/p 改善/v 民生/n 、/w 重大/a [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 等/udeng 方面/n 加大/v 了/ule [资金/n 投入/v]/nz 力度/n ，/w 进一步/d 提升/v 了/ule 群众/n [生活/vn 质量/n]/nz 。/w 对/p 下/f 一步/mq 工作/vn ，/w 杨宏星/nr 要求/n ，/w 全县/n 各/rz 经济/n [主管/vn 部门/n]/nz 要/v 继续/v 坚定/a 围绕/v 财税/n 抓/v 经济/n 的/ude1 信心/n ，/w 敏锐/a 感受/v 当前/t [宏观/n 政策/n]/nz 的/ude1 趋势/n 及/cc 带来/v 的/ude1 机遇/n ，/w 认真/ad 分析/vn 当前/t 形势/n ，/w 抓住/v 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 提出/v 的/ude1 [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 、/w 加快/v [农村/n 城镇化/vn]/nz 建设/vn 等/udeng 有利/a 契机/n ，/w 提前/vd 谋划/v 好/a 对/p 上/f 争取/v 等/udeng 相关/vn 事宜/n ，/w 进一步/d 加大/v 资金/n 投放/v 力度/n ，/w 为/p 全面/ad 建设/vn 幸福/a 肥东/ns 提供/v 充足/a 资金/n 保障/vn ；/w 要/v 加强/vn [预算/n 约束/vn]/nz ，/w 严/a 控/v [一般性/n 支出/n]/nz ，/w 把/pba 有限/a 资金/n 用/p 在/p [重点/n 工程/n]/nz 建设/vn 和/cc 改善/v 民生/n 上/f ，/w 让/v 更多/ad 群众/n 共享/v 改革/vn 发展/vn 的/ude1 成果/n 。/w 2014年/t 既是/c 改革/vn 年/qt ，/w 也/d 是/vshi 肥东县/ns 经济发展/v 的/ude1 机遇/n 年/qt ，/w 当前/t 肥东县/ns 正/d 处在/v 发展/vn 的/ude1 [关键/n 时期/n]/nz ，/w 需要/v 全社会/nz 更加/d 努力/ad 。/w 希望/v 大家/rr 始终保持/v 奋发有为/vl 的/ude1 [精神/n 状态/n]/nz 、/w 锲而不舍/vl 的/ude1 顽强/a 斗志/n 和/cc 务实/vi 干练/a 的/ude1 [工作/vn 作风/n]/nz ，/w 积极/ad 拼抢/v ，/w 主动/ad 作为/p ，/w 团结一致/nz 向前/vi 冲/v ，/w 为/p 肥东/ns 的/ude1 大/a 发展/vn 、/w 快/a 发展/vn 做出/v 新的/a 更大/d 的/ude1 贡献/n 。/w （/w 李丽娟/nr ）/w 
