2014年1月16日/t 上午/t ，/w [安徽省/ns 妇联/nis]/nt 副主席/nnt 孙传琴/nr 一行/n [8/m 人/n]/mq 到/v 肥东/ns [经济/n 开发区/ns]/nz 看望/v 慰问/vn 贫困/a [妇女/n 儿童/n]/nz ，/w 市/n 妇联/nis 副主席/nnt 耿茹/nr ，/w 县/n [妇联/nis 主席/nnt]/nnt 张永红/nr 陪同/v 慰问/vn 。/w 孙传琴/nr 一行/n 首先/d 来到/v [三十/m 埠/ng 社区/n]/ns 张菊珍/nr 家/q ，/w 张菊珍/nr 常年/d 瘫痪/vi 在/p 床/n ，/w [家庭/n 生活/vn]/nz 困难/an 。/w 孙传琴/nr 代表/nnt 省/n 妇联/nis 向/p 张菊珍/nr 表达/v 慰问/vn ，/w 嘱咐/v 她/rr 要/v 坚定/a 生活/vn 信心/n ，/w 战胜/v 疾病/n ，/w 并/cc 带/v 去/vf 慰问金/n 和/cc 慰问品/n 。/w 随后/d 孙传琴/nr 一行/n 又/d 来到/v 肥东/ns [六/m 中/f]/mq ，/w 看望/v 孤儿/n 陈祥智/nr ，/w 嘱咐/v 她/rr 要/v 好好/d 学习/v ，/w 长大/vi 回报/v 社会/n ，/w 并/cc 送给/v 她/rr 助学金/n 和/cc 慰问品/n 。/w （/w 甘爱平/nr ）/w 
