据/p 台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 报道/v ，/w 台北/ns 灯节/t 主/ag 灯/n 今天/t (/w 16日/t )/w 亮相/vi ，/w 是/vshi 一只/mq 以/p 光盘/n 片/q 组合/vn 而/cc 成/v 的/ude1 飞马/nz “/w 阿/b 骏/ag ”/w 。/w “/w 阿/b 骏/ag ”/w 不只/c 在/p 台座/n 上/f 发光/vi ，/w 还/d 将/d 与/cc 大熊猫/n “/w 圆/v 仔/ng ”/w 一起/s 投影/n 成/v [3/m D/x]/mq 立体影像/gi 。/w 
台北/ns 灯节/t 是/vshi 由/p [台北市/ns 政府/nis]/nt 主办/v ，/w 每年/r 于/p 元宵节/t 期间/f 举行/v 的/ude1 大型/b 灯会/n 活动/vn 。/w “/w 2014/m 台北/ns 灯节/t ”/w 将/d 于/p 2月7日/t 至/p 2月16日/t 在/p 台北/ns 展出/v ，/w [台北市/ns 民政局/nis]/nt 今天/t 公布/v 主/ag 灯/n 造型/n ，/w 配合/v 马/n 年/qt 意象/n 以及/cc 环保/n 概念/n ，/w 主/ag 灯/n “/w 飞马/nz 阿/b 骏/ag ”/w 使用/v [1/m ./w 7868/m 万/d 片/q]/mq 回收/v 光盘/n 组成/v ，/w 取/v “/w 一起/s 发/v 又/d 发/v ”/w 的/ude1 谐音/n ，/w 底座/n 则/d 使用/v 货柜/n ，/w 呼应/vi 环保/n 概念/n 。/w 
“/w 阿/b 骏/ag ”/w 身上/s 的/ude1 光盘/n 也/d 是/vshi 向/p 民众/n 募集/v 而/cc 来/vf ，/w 每/rz 一片/mq 光盘/n 上/f 都/d 写/v 有/vyou 民众/n 的/ude1 心愿/n ，/w 呈现/v 出/vf 环保/n 及/cc 集体/n 创作/vn 的/ude1 概念/n 。/w 
策展人/nnt 林书民/nr 透露/v ，/w 除了/p “/w 阿/b 骏/ag ”/w 之外/f ，/w 郎世宁/nr 名画/n 《/w 八骏图/nz 》/w 中/f 的/ude1 [八/m 匹/q]/mq 骏马/n 也/d 将/d 投影/n 成/v 立体影像/gi ，/w 和/cc “/w 阿/b 骏/ag ”/w 共同/d 现身/v ；/w 主/ag 灯/n 秀/ag 还/d 特别/d 请来/v 大熊猫/n 宝宝/n “/w 圆/v 仔/ng ”/w 的/ude1 立体影像/gi 一起/s 演出/vn 。/w 
“/w 飞跃/vn 阿/b 骏/ag ”/w 总/b 高/a [14/m 米/q]/mq 、/w 宽/a [11/m 米/q]/mq 、/w 长/a [11/m 米/q]/mq ，/w 主体/n 支架/n 用/p 藤编/nz 制成/v ，/w [1/m ./w 7868/m 万/d 片/q]/mq 光盘/n 用/p 束线带/nz 一片/mq 一片/mq 绑上/nz ，/w 耗时/vi 3个月/t 制作/v 。/w 制作/v 团队/n 也/d 运用/v 机械/n 互动/v 技术/n ，/w 让/v “/w 阿/b 骏/ag ”/w 的/ude1 巨大/a 翅膀/n 动起来/nz ，/w 呈现/v 出/vf 振翅/nz 欲/d 飞/vi 的/ude1 动作/n 。/w 
