1月13日/t 下午/t ，/w 包河区/ns “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 环境/n 整治/v 调度会/nz 召开/v 。/w 区委/nis 常委/nnt 、/w 副区长/nnt 谢军/nr ，/w 区长/nnt 助理/nnt 贺静峰/nr 参加/v 。/w 
谢军/nr 要求/n ，/w 要/v 进一步/d 落实/v 责任/n ，/w 强化/v 统筹/vn ，/w 做好/v [顶层/f 设计/vn]/nz ；/w 要/v 明确/a 工作/vn 重点/n ，/w 切实/ad 抓好/v 近期/t 高铁/nz 高速/b 沿线/f 环境/n 整治/vn ；/w 要/v 建立/vn 巡查/v 机制/n ，/w 畅通/an 联络/v 机制/n ，/w 各/rz 牵头/vi 小组/nis 要/v 主动/ad 与/cc 街镇/nz 对接/vi ，/w 将/d “/w [三/m 边/k]/mq 三线/n ”/w 工作/vn 落到实处/n ；/w 要/v 强化/vn 宣传/vn ，/w 切实/ad 营造/v 良好/a 氛围/n 。/w （/w 吴文婷/nr ）/w 
