元月/t 10日/t 上午/t ，/w [合肥市/ns 人大/nis]/nto 副主任/nnt 陈葆华/nr 一行/n 冒着/v 严寒/an 来到/v 肥东县/ns 牌坊/n 民族乡/n 少数民族/n 贫困户/n 家庭/n 看望/v 慰问/vn ，/w 给/p 他们/rr 送去/vf 了/ule 慰问金/n 和/cc [新年/t 祝福/vn]/nz 。/w 市民/n 委/ng 副主任/nnt 丁剑光/nr 、/w [肥东/ns 县委/nis]/nt 副书记/nnt 孙良鸿/nr 、/w 县/n 人大/nis 副主任/nnt 许忠杰/nr 及/cc 牌坊/n 民族乡/n 负责人/nnt 等/udeng 陪同/v 慰问/vn 。/w 
陈葆华/nr 一行/n 先后/d 来到/v 牌坊/n 民族乡/n 赵坊村/ns 李跃树/nr 与/cc 完绍英/nr 家中/s ，/w 与/cc [困难/an 群众/n]/nz 热情/an 交流/vn ，/w 了解/v [实际/n 困难/an]/nz ，/w 为/p 他们/rr 送去/vf 慰问金/n ，/w 并/cc 代表/nnt 市/n 人大/nis 、/w 市民/n 委/ng 送/v 上/f [节日/n 祝福/vn]/nz 。/w 受/v 访/v 群众/n 表示/v 感谢/vn [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 对/p 少数民族/n 的/ude1 关心/vn 和/cc 照顾/v 。/w 
陈葆华/nr 要求/n [肥东县/ns 民宗/nz 外侨/n 局/n]/nt 、/w 牌坊/n 民族/n 乡政府/n 要/v 为/p 少数民族/n [困难/an 群众/n]/nz 提供/v 尽可能/d 的/ude1 帮助/vn ，/w 努力/ad 为/p 他们/rr 排忧解难/vl 。/w 她/rr 同时/c 强调/v 民族/n 工作者/nnt 要/v 时刻/n 把/pba 少数民族/n [困难/an 群众/n]/nz 的/ude1 冷暖/n 挂/v 在/p 心/n 上/f ，/w 经常/d 深入/ad [困难/an 群众/n]/nz 家中/s 走访/v ，/w 帮助/v 他们/rr 解决/v [实际/n 困难/an]/nz ，/w 使/v 他们/rr 感受到/nz 社会主义/n 大家庭/n 关爱/vn 和/cc 温暖/an 。/w （/w 县/n 民宗/nz 外侨/n 局/n ）/w 
