核心/n 提示/v ：/w 她/rr ，/w [才貌/n 双全/nz]/nz ，/w 位居/v 权/n 要/v ，/w 竟然/d 恋/v 上/f 武则天/nr 的/ude1 老情人/nz 张昌宗/nr …/w …/w [唐玄宗/nr 李隆基/nr]/nz 虽/c 慕其才/nr ，/w 却/d 终因/nz 其/rz 淫乱/vn 而/cc 杀/v 之/uzhi …/w …/w 
本文/r 摘自/v ：/w 《/w [中国/ns 文化/n 报/n]/nz 》/w 2014年1月14日/t [第/m 8/m 版/n]/mq ，/w 作者/nnt ：/w 赵建兰/nr ，/w 原/b 题/n ：/w 《/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 墓志/n 还原/vi 历史/n 事实/n 》/w 
她/rr ，/w [才貌/n 双全/nz]/nz ，/w 位居/v 权/n 要/v ，/w 竟然/d 恋/v 上/f 武则天/nr 的/ude1 老情人/nz 张昌宗/nr 。/w 后/f 又/d 不甘寂寞/vl ，/w 与/cc 武三思/nr 私通/v ，/w 与/cc 崔湜/nr 兄弟/n 相恋/v 。/w 唐中宗/nr 立朝/nz ，/w 却/d 先后/d 依附/v 韦皇后/nz 与/cc [太平/a 公主/nnd]/nz 祸乱/n 朝政/n 。/w [唐玄宗/nr 李隆基/nr]/nz 虽/c 慕其才/nr ，/w 却/d 终因/nz 其/rz 淫乱/vn 而/cc 杀/v 之/uzhi …/w …/w 
[上/f 官/n 婉儿/nz]/nz ，/w 这位/r 被/pbei 武则天/nr 重用/v 的/ude1 “/w 巾帼/b 宰相/nnt ”/w ，/w 是否/v 真/a 如/v 传说中/nz 的/ude1 如此/rzv 不堪/v ？/w 1月7日/t ，/w [陕西省/ns 考古/n 研究院/nis]/nt 对外/vn 公布/v 的/ude1 [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 墓志/n 全文/n ，/w 披露/v 或者/c 颠覆/v 了/ule 很多/m 史书/n 记载/v 的/ude1 内容/n ，/w 或许/d 会/v 还原/vi 一个/mq 历史/n 上/f 真实/a 的/ude1 [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 。/w 
墓志/n 由/p 谁/ry 撰写/v 
2013年8月/t ，/w [陕西省/ns 考古/n 研究院/nis]/nt 在/p [西咸/nz 新区/n]/nz [空港/n 新城/ns]/nz 园区/n 南/b 大道/ns 项目/n [建设/vn 用地/n]/nz 的/ude1 考古/n 工作/vn 中/f ，/w 发现/v 一座/mq 带有/v [5/m 个/q]/mq 天井/n 的/ude1 唐代/ns 墓葬/n ，/w 虽然/c 墓葬/n 破坏/v 严重/a ，/w 出土/v 随葬品/n 不/d 多/a ，/w 但/c 根据/p 盖/v 题/n “/w 大唐/nz 故/c 婕妤/nz 上/f 官氏/nz 墓志铭/n ”/w 的/ude1 一方/mq 墓志/n ，/w 考古/n 工作者/nnt 判断/v 该/rz 墓/n 的/ude1 主人/n 当/p 为/p 唐代/ns 著名/a 女/b 政治家/nnt [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 。/w 
根据/p [陕西省/ns 考古/n 研究院/nis]/nt 发布/v 的/ude1 《/w 唐昭容/nr 上/f 官氏/nz 墓志/n 》/w 笺释/nz [一/d 文/ng]/mq 介绍/v ，/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 墓志/n ，/w 青石/n 质/ng ，/w 正方形/n 。/w 出土/v 于/p 墓葬/n 的/ude1 甬道/n 正中/f ，/w 出土/v 时/ng 志/n 盖覆/nz 于/p 志/n 石/ng 之上/f ，/w 上/f 首/q 皆/d 朝北/nz 。/w 其中/rz 志/n 石长宽/nr 均/d 为/p [74/m 厘米/q]/mq ，/w 厚/a 15/m 。/w [5/m 厘米/q]/mq 。/w 划/v 细线/nz 棋格/nz ，/w 阴刻/nz 正书/n [32/m 行/ng]/mq ，/w 总共/d 有/vyou [982/m 字/n]/mq 。/w 志文/nz 详细/a 记载/v 了/ule 其/rz 家族/n 的/ude1 来历/n ，/w 用/p 了/ule 近/a 一半/m 的/ude1 篇幅/n 叙述/v [上/f 官/n 昭容/nz]/nz 祖父/n [三/m 代/q]/mq ，/w 其/rz 祖父/n 上官仪/nz 的/ude1 官职/n 罗列/v 了/ule [10/m 多个/mq]/mq 。/w 而/cc 对/p [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 的/ude1 经历/n 描述/v 则/d 颇为/d 简略/a ，/w 主要/b 记载/v 了/ule [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 年/qt [十三/m 为/p]/mq 才/d 人/n （/w 唐朝/t 嫔妃/nnd 等级/n ，/w 相当/d 五品官/nz 。/w 后/f 提到/v 的/ude1 婕妤/nz 、/w 昭容/nz 、/w 昭仪/nz 均/d 高于/v 才/d 人/n ）/w ，/w 唐中宗/nr 神龙/n 元年/t （/w 公元/n 705年/t ）/w [42/m 岁/qt]/mq 册/q 为/p 昭容/nz ，/w 之后/f 她/rr 请求/v 皇帝/nnt 贬/v 自己/rr 为/p 婕妤/nz ，/w [唐隆/nrf 政变/vn]/nz （/w 公元/n 710年/t ）/w 中/f 被/pbei 杀/v ，/w 死/v 时/ng [47/m 岁/qt]/mq 。/w 
长期以来/dl ，/w 由于/p 婉儿/nz 祖父/n 上官仪/nz 的/ude1 墓志/n 明确/a 记载/v 为/p 唐朝/t 陕县/ns （/w 今/tg 河南/ns 三门峡/ns ）/w 人/n ，/w 因此/c ，/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 也/d 一直/d 被/pbei 认为/v 是/vshi 三门峡/ns 人/n 。/w 但/c 该/rz 墓志/n 却说/v ，/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 是/vshi “/w 陇西/ns 上邽/nz 人/n ，/w 也/d 就是/v 今/tg 甘肃/ns 天水/ns 一带/n 。/w ”/w 为何/ryv 上官仪/nz 是/vshi 河南/ns 三门峡/ns 人/n ，/w 而/cc [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 却/d 是/vshi 甘肃/ns 人/n 呢/y ？/w 
不过/c ，/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 的/ude1 墓志/n 究竟/d 是/vshi 何人/ry 所/usuo 刻/v ，/w 墓志/n 中/f 却/d 只/d 字/n 未提/v ，/w 有关/v 专家/nnt 推测/v ，/w 该/rz 墓志/n 可能/v 是/vshi 张/q 说/v 或者/c 齐国公/nr 崔日用/nr 所/usuo 撰写/v ，/w 因为/c 这/rzv 两人/mq 都/d 是/vshi 婉儿/nz 生前/t 重用/v 的/ude1 文人/nnd 。/w 史书/n 记载/v ，/w 《/w 昭容/nz 上/f 官氏/nz 碑/n 》/w [150/m 字/n]/mq 是/vshi 由/p 张/q 说/v 撰写/v 的/ude1 ，/w 该/rz 碑/n 的/ude1 序文/n 则/d 是/vshi 由/p 崔日用/nr 所/usuo 写/v 。/w 但是/c 考古/n 人员/n 在/p 婉儿/nz 墓/n 的/ude1 周围/f ，/w 并/cc 没有/v 找到/v 该/rz 碑/n ，/w 婉儿/nz 墓志/n 撰写/v 之/uzhi 人/n 的/ude1 身份/n 依旧/z [迷雾/n 重重/z]/nz 。/w 
曾/d 嫁/v 两位/mq 皇帝/nnt 
从/p 史书/n 记载/v 来看/u ，/w 上/f 官/n 家族/n 出身/v 高贵/a ，/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 的/ude1 祖父/n 上官仪/nz ，/w 更是/d 上/f 官/n 家族/n 中/f 地位/n 最为/d 显赫/a 的/ude1 一位/mq ，/w 在/p 唐高宗/nr 时/ng 位居/v 宰相/nnt 。/w 因/p 替/p 高宗/nr 起草/v 废/ag 武则天/nr 的/ude1 诏书/n ，/w 被/pbei 武/ag 后/f 所/usuo 杀/v ，/w 并/cc 因此/c 连累/v 了/ule 整个/b 家族/n ，/w 刚刚/d 出生/vi 的/ude1 [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 与/cc 母亲/n 郑氏/nz 一同/d 沦为/v 宫廷/n 奴婢/n 。/w 然而/c ，/w 郑氏/nz 却/d 从未/d 放弃/v 对/p [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 的/ude1 教育/vn 。/w 在/p 她/rr 的/ude1 悉心/d 教导/vn 下/f ，/w 婉儿/nz 逐渐/d 崭露头角/vl ，/w 14岁时/t 因/p 文采/n 卓著/a 而/cc 被/pbei 武则天/nr 赏识/vn ，/w 命运/n 也/d 因此/c 发生/v [重大/a 转变/v]/nz ，/w 从/p 宫廷/n 奴婢/n 一跃/d 而/cc 成为/v 武/ag 后/f 身边/s 的/ude1 宠臣/nz 。/w 唐中宗/nr 神龙/n 元年/t （/w 公元/n 705年/t ）/w ，/w 武则天/nr 病重/n ，/w 太子/nnd 李显/nr 趁机/d 复位/vi ，/w 恢复/v 大唐/nz 国号/n 。/w “/w 由于/p 婉儿/nz 本来/d 就/d 有/vyou 才华/n ，/w 更为/d 重要/a 的/ude1 是/vshi ，/w 她/rr 也/d 可能/v 参与/vn 密谋/v 了/ule 此次/rz 政变/vn ，/w 所以/c ，/w 中/f 宗/vg 十分/d 赏识/vn 她/rr 。/w ”/w 李明/nr 说/v 。/w 据/p 《/w 旧唐书/nz  [上/f 官/n 昭容/nz]/nz 传/v 》/w 记载/v ：/w “/w 中/f 宗/vg 即位/vi ，/w 又/d 令/v （/w 婉儿/nz ）/w 专掌/nz 制/v 命/n ，/w 深/a 被/pbei 信任/vn 。/w 寻/v 拜/v 为/p 昭容/nz 。/w ”/w 
然而/c ，/w 墓志/n 明确/a 记载/v 婉儿/nz 13岁时/t 被/pbei 封/q 为/p 唐高宗/nr 才/d 人/n ，/w [42/m 岁/qt]/mq 册封/v 为/p 唐中宗/nr 昭容/nz 。/w “/w 这/rzv 在/p 史书/n 上/f 从来/d 没有/v 记载/vn 过/uguo ，/w 颠覆/v 了/ule 以往/t 的/ude1 记录/vn 。/w 也/d 就是说/c ，/w 婉儿/nz 先后/d 嫁给/v 了/ule 唐高宗/nr 和/cc 唐中宗/nr 这/rzv 两位/mq 父子/n 皇帝/nnt 。/w ”/w 李明/nr 说/v ，/w 这/rzv 与/cc 武则天/nr 的/ude1 经历/n 颇为/d 相似/a ，/w 根据/p 历史/n 记载/v ，/w 武则天/nr [14/m 岁/qt]/mq 入/v 宫/ng ，/w 成为/v 唐太宗/nr 的/ude1 才/d 人/n ，/w 因/p 没有/v 生育/vn 子女/n 而/cc 出家/vi 为/p 尼/b 。/w 太宗/n 死后/qt ，/w 被/pbei 太宗/n 之/uzhi 子/ng [唐高宗/nr 李治/nr]/nz 接/v 回/v 宫中/s ，/w 册封/v 为/p 昭仪/nz 。/w “/w 从/p 婉儿/nz 的/ude1 经历/n 来看/u ，/w 13岁时/t 她/rr 正处于/v 为奴/nz 时期/n ，/w 唐高宗/nr 才/d 人/n 的/ude1 身份/n 很可能/nz 是/vshi 武则天/nr 特意/d 指定/v 的/ude1 ，/w 只是/d 为了/p 给/p 婉儿/nz 一个/mq 名分/n ，/w 以/p 摆脱/v 官奴/nz 或/c 宫人/n 身份/n 。/w ”/w 李明/nr 推测/v 说/v 。/w 
至于/p [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 是否/v 祸乱/n 宫闱/n ，/w 墓志/n 中/f 并/cc 没有/v 明确/a 记载/v 。/w 不过/c ，/w 该/rz 墓志/n 以/p 详尽/a 篇幅/n 记载/v 了/ule 婉儿/nz 劝阻/v “/w 皇太女/nz ”/w [一/d 事/n]/mq （/w [安乐/a 公主/nnd]/nz 是/vshi 唐中宗/nr 和/cc 韦皇后/nz 最/d 宠爱/v 的/ude1 女儿/n ，/w 恃宠/nz 而/cc 骄/ag 。/w 曾/d 在/p 韦后/nr 的/ude1 默许/vn 下/f ，/w 向/p 唐中宗/nr 索要/v “/w 皇太女/nz ”/w 的/ude1 地位/n ，/w 想/v 当/p 储君/nnd ）/w ，/w 为/p 此事/r 她/rr “/w 请/v 饮鸩/nz 毒酒/n 而/cc 死/v ，/w 几/m 至/p 颠坠/nz ”/w ，/w 以/p 死相/nz 谏/vg 。/w 获救/vi 之后/f ，/w 婉儿/nz 多次/mq 请求/v 降低/vn 身份/n ，/w 唐中宗/nr 不得不/d 将/d 其/rz 降/v 为/p 婕妤/nz 。/w “/w 尽管/c 史书/n 并未/d 记载/v 婉儿/nz 自杀/vi [一/d 事/n]/mq ，/w 但是/c 结合/v 史书/n 记载/v 中/f 宗/vg 驾崩/nz 后/f 婉儿/nz 与/cc [太平/a 公主/nnd]/nz 合谋/v ，/w 试图/v 牵制/vn 韦后/nr 的/ude1 史实/n 分析/vn ，/w 史书/n 所/usuo 载/v 的/ude1 婉儿/nz 与/cc 韦后/nr 是/vshi 一伙/mq 的/ude1 说法/n 并不/d 正确/a ，/w 她/rr 与/cc [太平/a 公主/nnd]/nz 当/p 属/v 同一/b 阵营/n 。/w ”/w [中国/ns 唐史/nz 学会/v]/nt 副会长/nnt 、/w [陕西/ns 师范大学/nis]/ntu 教授/nnt 杜文玉/nr 说/v 。/w 
被/pbei 谁/ry 所/usuo 葬/vg 
关于/p [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 之/uzhi 死/v ，/w 墓志/n 提供/v 的/ude1 信息/n 与/cc [历史/n 文献/n]/nz 基本/a 一致/a ，/w “/w 只是/d 稍微/d 隐讳/v 一点/mq ，/w 只/d 说/v 她/rr 在/p 乱军/nz 中/f 身亡/vi ，/w 内容/n 接近/v 《/w 资治通鉴/n 》/w 和/cc 《/w 旧唐书/nz 》/w 记载/v 。/w ”/w 但/c 李明/nr 认为/v ，/w 墓志/n 对/p [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 死后/qt 的/ude1 评价/vn 是/vshi 比较/d 高/a 的/ude1 ，/w 其/rz 上/f 记载/v [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz “/w 懿淑/nz 天资/n 、/w 贤明/n 神助/nz ”/w ，/w 并/cc 以/p 唐睿宗/nr 的/ude1 名义/n ，/w 为/p 其/rz 篆刻/n 墓志铭/n ，/w 还/d 获得/v 了/ule “/w 惠文/nz ”/w 的/ude1 谥号/n （/w 唐代/ns 女性/n 只有/c 皇后/nnd 和/cc 几位/n 公主/nnd 能够/v 获得/v 谥号/n ）/w 。/w 这/rzv 与/cc 同时/c 被/pbei 杀/v 的/ude1 韦皇后/nz 、/w [安乐/a 公主/nnd]/nz 贬/v 为/p 庶人/n 、/w 悖逆/nz 庶人/n 则/d 是/vshi 无法/v 比/p 的/ude1 。/w “/w 形象/n 上/f 更加/d 正面/b 。/w 这/rzv 是因为/c [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 跟/p [太平/a 公主/nnd]/nz 的/ude1 关系/n 比较/d 好/a ，/w 她/rr 的/ude1 整个/b 葬礼/n 和/cc 后来/t 文献/n 编撰/v 都/d 是/vshi [太平/a 公主/nnd]/nz 出面/vi 主持/v 的/ude1 。/w ”/w 墓志/n 里/f 还/d 特别/d 提到/v ：/w “/w [太平/a 公主/nnd]/nz 哀伤/an ，/w 赙赠/nz 绢/n [五/m 百/m 匹/q]/mq ，/w 遣使/v 吊祭/nz ，/w 词旨/nz 绸缪/nz 。/w ”/w 据/p 了解/v ，/w [五/m 百/m 匹/q]/mq 绢/n 在/p 当时/t 可是/c 一/m 大笔钱/nz ，/w 相当于/v 今天/t [50/m 万元/q]/mq 左右/f 的/ude1 购买力/n 。/w 
正是/v 因为/c [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 与/cc [太平/a 公主/nnd]/nz 关系/n 密切/ad ，/w 在/p [唐玄宗/nr 李隆基/nr]/nz 掌握/v 实权/n 、/w 地位/n 稳固/a 之后/f ，/w 李隆基/nr 就/d 通过/p 政变/vn 把/pba [太平/a 公主/nnd]/nz 及其/cc 遗党/nz 全部/m 除掉/v ，/w “/w 这时/rzt 可能/v 就/d 牵涉/v 到/v 了/ule [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 墓/n 。/w 目前/t 发现/v 墓/n 有/vyou 被毁/vi 的/ude1 迹象/n ，/w [很/d 有可能/nz]/nz 是/vshi 李隆基/nr 把/pba [太平/a 公主/nnd]/nz 除掉/v 后/f 做/v 的/ude1 。/w 毁/v 的/ude1 是/vshi [上/f 官/n 昭容/nz]/nz 的/ude1 墓/n ，/w 打的/v 却/d 是/vshi [太平/a 公主/nnd]/nz 的/ude1 脸/n 。/w ”/w 李明/nr 说/v 。/w 
纵观/v [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 的/ude1 一生/n ，/w 生于/v 武/ag 后/f 争权/vi 初/f 年/qt ，/w 死/v 于/p 玄宗/r 争权/vi 初/f 年/qt ，/w 自始至终/dl 都/d 没有/v 走出/v 皇权/n 斗争/vn 的/ude1 阴影/n 。/w 按照/p 唐代/ns 丧葬/n 礼仪/n ，/w 已/d 嫁/v 女子/n 从/p 夫/ng 葬/vg ，/w 未/d 嫁/v 女子/n 从父/nz 葬/vg 。/w 作为/p 唐中宗/nr 所/usuo 册/q 昭容/nz ，/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 理应/v 陪葬/vi 在/p 唐中宗/nr 定陵/nz （/w 陕西省/ns 富平县/ns ）/w 。/w 但/c 墓志/n 却说/v ，/w 她/rr 被/pbei 葬/vg 于/p “/w 雍州/ns 咸阳县/nz 茂/a 道/qv 乡/n 洪渎/nr 原/b 。/w ”/w （/w 今/tg [陕西省/ns 咸阳市/ns]/ns ）/w ，/w 难道/d 仅仅/d 因为/c 洪渎/nr 原/b 是/vshi 传统/n 意义/n 上/f 的/ude1 贵族/n 墓葬/n 区/n ？/w 还是/c 存在/v 其他/rzv 更为/d 直接/ad 的/ude1 理由/n ？/w 期待/v 着/uzhe 接下来/vl 的/ude1 [考古/n 发现/v]/nz 能/v 揭开/v 这个/rz 谜底/n 。/w 
