汪/q 建设/vn 出庭/vi 受审/vi 
搞/v 房子/n 、/w 弄/v 车子/n 、/w 帮/v 孩子/n 、/w 谋/v 位子/n 、/w “/w 办/v ”/w 案子/n ，/w 他/rr 也/d 算是/v “/w [五/m 子/ng 登科/nz]/nz ”/w 了/ule 。/w 郭山泽/nr //w 漫画/n 
汪/q 建设/v 现年/n [57/m 岁/qt]/mq ，/w 原/b 是/vshi [安徽省/ns 黄山市/ns 市委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 政法委/nis 书记/nnt (/w 副厅级/b )/w ，/w 更早/nz 前/f 其/rz 先后/d 担任/v 黄山市/ns 所/usuo 辖/v 的/ude1 [黟县/ns 城建局/nis]/nt 局长/nnt ，/w 休宁县/ns 县长/nnt 、/w 县委/nis 书记/nnt ，/w [黄山市/ns 屯溪区/ns 区委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 区/n 人大常委会/nis 主任/nnt ，/w [黄山市/ns 市委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 宣传部/nis 部长/nnt 等/udeng 职务/n 。/w 2013年10月15日/t ，/w 汪/q 建设/vn 因/p 犯/v 受贿罪/n ，/w 被/pbei [安徽省/ns 蚌埠市/ns 中级/b 法院/nis]/nt 一审/b 判处/v 有期徒刑/n 十五年/t ，/w 并处/v 没收/vn [个人/n 财产/n]/nz [60/m 万元/q]/mq ，/w 犯罪/vn 所得/n 予以/vx 追缴/v 、/w 上缴/v 国库/n 。/w 一审/b 宣判/v 后/f ，/w 汪/q 建设/vn 当庭/d 表示/v 服/v 判/vn ，/w 不/d 上诉/v 。/w 
搞/v 房子/n :/w [揣着/v 明白/v 装糊涂/vi]/nz 
[黄山市/ns 屯溪区/ns]/nz 康乐/a [三/m 路/n]/mq [41/m 号/q]/mq 某/rz 室/n ，/w 是/vshi 汪/q 建设/vn 在/p 屯溪区/ns 的/ude1 [一/d 处/n]/mq 房产/n ，/w 为/p 黄山市/ns 某/rz [房地产/n 开发商/nnd]/nz 黄小兵/nr 所/usuo 奉送/v ，/w 也/d 是/vshi 汪/q 建设/vn 及其/cc 家人/n 所/usuo 拥有/v 的/ude1 四套/nz 住房/n 中/f 的/ude1 一套/mq 。/w 
2000年11月/t ，/w 汪/q 建设/vn 从/p [休宁/nz 县委/nis]/nt 书记/nnt 的/ude1 任/v 上调/vn 到/v 屯溪区/ns 任/v 区委/nis 书记/nnt 之/uzhi 初/f ，/w 一直/d 住在/v [新安江/ns 宾馆/nis]/nt 。/w 不久/d ，/w 汪/q 的/ude1 妻子/n 李霞/nr 也/d 调/v 到/v 屯溪/ns 工作/vn ，/w 一家人/n 感觉/n 住/vi 宾馆/nis 很/d 不方便/nz 。/w 
一次/mq ，/w 黄小兵/nr 请/v 汪/q 建设/vn 吃饭/vi ，/w 饭后/t 送/v 汪/q 建设/vn 回/v 房间/n ，/w 当/p 看到/v 汪/q 建设/vn 的/ude1 房间/n 很/d 凌乱/a 时/ng ，/w 黄小兵/nr 便/d 说/v 了/ule 一句/mq “/w 你/rr 居住/v 的/ude1 环境/n 太差/d 了/ule ”/w 。/w 汪/q 建设/vn 就/d 问/v 黄小兵/nr 有/vyou 没有/v 房子/n ，/w 黄/a 回答/v 说/v 正好/z 有一套/r 房子/n ，/w 就/d 在/p [新安江/ns 宾馆/nis]/nt 隔壁/s ，/w “/w 你/rr 去/vf 看看/v ，/w 如果/c 满意/v 你/rr 就/d 搬到/vf 那边/rzs 去/vf 住/vi ”/w 。/w 汪/q 建设/vn 当即/d 就/d 去/vf 看/v 了/ule 这套/r 房子/n ，/w 看/v 后/f 很/d 满意/v 。/w 黄小兵/nr 便/d 把/pba 这套/r 房子/n 的/ude1 钥匙/n 交给/v 了/ule 汪/q 建设/vn ，/w 不久/d 汪/q 建设/v 一家/n 就/d 搬/v 了/ule 进去/vf ，/w 当然/d 他/rr 也/d 没/d 提/v 给钱/v 的/ude1 事/n 。/w 
到/v 了/ule 2004年/t ，/w 汪/q 建设/vn 提出/v 要/v 将/d 这套/r 房子/n 买/v 下来/vf ，/w 黄小兵/nr 表示/v 同意/vn 。/w 对于/p 这套/r 面积/n [139/m 平方米/q]/mq 、/w 市价/n 每/rz 平米/q [1100/m 多元/b]/mq 的/ude1 房子/n ，/w 当时/t 双方/n 商谈/vn 的/ude1 价格/n 在/p [10/m 万元/q]/mq 左右/f ，/w 但/c 汪/q 建设/vn 表示/v 现在/t 没钱/vi ，/w 让/v 黄小兵/nr 先/d 把/pba 该/rz 套/q 房子/n 过户/vn 到/v 其/rz 女儿/n 汪丽/nr 名下/n 。/w 黄小兵/nr 二话没说/vl ，/w 就/d 安排/v 公司/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 出具/v 了/ule [购房/vn 合同/n]/nz ，/w 开具/v 了/ule 购房/v 发票/n ，/w 并且/c 把/pba 公司/nis 账目/n 做成/v 汪/q 建设/vn 已经/d 交过/nz 钱/n 的/ude1 样子/n 。/w 
由于/p 这个/rz 房子/n 楼下/s 开/v 了/ule 不少/m 大排档/nf ，/w 晚上/t 比较/d 吵闹/vi ，/w 油烟/n 也/d 比较/d 大/a ，/w 所以/c 汪/q 建设/vn 住进/vf 去/vf 之后/f 觉得/v 并不/d 满意/v 。/w 2003年/t 夏日/n 的/ude1 一天/mq ，/w 汪/q 建设/vn 向/p 黄小兵/nr 谈起/v 了/ule 这/rzv 一/m “/w 苦恼/an ”/w ，/w 黄小兵/nr 当即/d 表示/v ，/w 他/rr 在/p 黄山市/ns 新安/ns 广场/n 小区/n 还有/v 一套/mq 江景房/nr ，/w 带/v 阁楼/n 的/ude1 ，/w “/w 你/rr 要是/c 看中/v 了/ule 就/d 搬到/vf 那边/rzs 住/vi ”/w 。/w 汪/q 建设/vn 赶去/vf 一/m 看/v ，/w 230多平方米/m ，/w [市场/n 价格/n]/nz 也/d 不/d 贵/a ，/w 当场/d 就/d 决定/v 要/v 了/ule ，/w 但/c 却/d 没/d 提/v 去/vf 交/v 什么/ry 房款/n 。/w 没几天/nz ，/w 黄小兵/nr 就/d 吩咐/v 手下/s 把/pba 房/n 钥匙/n 给/p 送/v 了/ule 过来/vf 。/w 不过/c ，/w 汪/q 建设/vn 此/rzs 后/f 始终/d 没有/v 搬进/v 去/vf 住/vi ，/w 而是/c 堆放/v 一些/mq 家里/s 的/ude1 杂物/n 。/w 直到/v 2012年3月9日/t 被/pbei [安徽省/ns 纪委/nnt]/nt “/w 双规/nz ”/w 前/f ，/w 汪/q 建设/vn 才/d 让/v 妻子/n 李霞/nr 通过/p 他人/rr 将/d 该/rz 房/n 钥匙/n 还给/v 黄小兵/nr 的/ude1 妻子/n 。/w 
据/p 办案/vn 机关/n 估价/vn 鉴定/vn ，/w 这/rzv 两套/mq 时/ng 价/n 共/d 30.8万余元/m 的/ude1 房子/n ，/w 到/v 2012年12月/t 已/d 升值/vi 到/v 160万余元/m 。/w 
到/v 了/ule 2010年/t ，/w 汪/q 建设/vn 的/ude1 女儿/n 汪丽/nr 要/v 在/p 上海/ns 买/v 房子/n ，/w 汪/q 建设/vn 便/d 通过/p 张自强/nr ，/w 以/p [150/m 万元/q]/mq 的/ude1 价格/n 把/pba 这套/r 房子/n 卖/v 了/ule 。/w 仅/d 这套/r 房子/n ，/w 汪/q 建设/v 就赚/nz 了/ule 120多万元/m 。/w 说/v 到/v 汪丽/nr 在/p 上海/ns 买房/v ，/w 不仅/c 其/rz 购房/vn 的/ude1 [5/m 万元/q]/mq 定金/n 由/p 黄山市/ns 某/rz 物业/n 集团公司/nis 的/ude1 老板/nnt 李军/nr 买单/vn ，/w 甚至/d 后来/t 装修/vn 也/d 有/vyou 不少/m 老板/nnt “/w 赞助/v ”/w 。/w 
弄/v 车子/n :/w 纵容/v 家属/n 强/a 索要/v 
2003年9月/t ，/w 刚刚/d 学会/v 开车/vn 的/ude1 李霞/nr 打电话/vi 给/p 黄山/ns 某/rz 物业/n 集团公司/nis 老板/nnt 李军/nr ，/w 说/v 她/rr 经常/d 回老家/vi 黟县/ns 不方便/nz ，/w 另外/c 她/rr 所/usuo 从事/vi 的/ude1 工作/vn 也/d 需要/v 经常/d 下乡/vi ，/w 让/v 李军/nr 借/v 一部/mq 车/n 给/p 她/rr ，/w 并/cc 叮嘱/v 说/v 车辆/n 不要/d 上/f 物业/n 集团公司/nis 的/ude1 户/q ，/w 也/d 不要/d 上/f 李霞/nr 个人/n 的/ude1 名字/n 。/w 
一/m 听/v 汪/q 建设/vn 的/ude1 夫人/n 要/v 一部/mq 车/n ，/w 李军/nr 不/d 敢/v 怠慢/vn ，/w 很快/d 便/d 买/v 来/vf 一部/mq 崭新/b 的/ude1 桑塔纳/nrf (/w 普桑/nrf )/w 轿车/n ，/w 并/cc 把/pba 产权/n 办/v 在/p 一个/mq 姓/v 康/ag 的/ude1 人/n 的/ude1 名下/n 。/w 从此/d ，/w 这/rzv 辆车/q 就/d 成/v 了/ule 李霞/nr 的/ude1 私家车/nz ，/w 但/c 购车/v 费用/n 以及/cc 每年/r 的/ude1 车辆/n 保险费/n 等/udeng 均/d 由/p 该/rz 物业/n 集团公司/nis 支付/v 。/w 
2006年7月/t ，/w 适逢/v [黄山/ns 市委/nis]/nto 换届/vi ，/w 汪/q 建设/vn 担心/v 这/rzv 辆/q 车子/n 有/vyou 问题/n ，/w 就/d 让/v 李霞/nr 将/d 车/n 还/d 了/ule 。/w 换届/vi 结束/v 后/f ，/w 李霞/nr 又/d 把/pba 这/rzv 辆车/q 开走/v 。/w 2012年3月/t ，/w 汪/q 建设/vn 案发/v ，/w 李霞/nr 才/d 让/v 汪/q 建设/vn 的/ude1 驾驶员/nnt 把/pba 这/rzv 辆车/q 还给/v 李军/nr 公司/nis ，/w 并/cc 交出/v 了/ule 钥匙/n 。/w 
汪/q 建设/vn 不仅/c 对/p 自己/rr 的/ude1 家属/n 向/p 人/n 索要/v 车子/n 采取/v 纵容/vn 的/ude1 态度/n ，/w 还/d 对/p 一些/mq 企业/n 老板/nnt 申请/v 最/d 牛/n 的/ude1 车/n 牌照/n 号/q 不遗余力/vl 地/ude2 给予/vn 帮助/v 。/w 
程辉/nr 是/vshi 黄山市/ns 一/m 房产公司/nis 的/ude1 老板/nnt ，/w 自/p 汪/q 建设/vn 到/v 屯溪区/ns 任职/v 时/ng 就/d 与/cc 其/rz 建立/v 了/ule 关系/n 。/w 2009年/t 春/tg ，/w 程辉/nr 听说/v 黄山市/ns “/w 9/m ”/w 字头/n 车牌/n 开始/v 发放/vn ，/w 便/d 很/d 想/v 把/pba 皖/b J99999/x 牌照/n 搞到手/nz ，/w 于是/cc 去找/v 汪/q 建设/vn 。/w 汪/q 建设/vn 当着/p 程辉/nr 的/ude1 面/nf 给/p 交警支队/nis 长/a 打电话/vi ，/w 让/v 他/rr 把/pba 皖/b J99999/x 牌照/n 号/q 办/v 给/p 程辉/nr 。/w 
把/pba 这么/rz 牛/n 的/ude1 牌照/n 号/q 搞到手/nz ，/w 让/v 程辉/nr 觉得/v 汪/q 建设/v 很给力/nz ，/w 自己/rr 也/d 很/d 有/vyou 面子/n ，/w 对于/p 其/rz [企业/n 形象/n]/nz 的/ude1 提升/vn 也/d 大/a 有/vyou 好处/n 。/w 为此/bl ，/w 程辉/nr 利用/v 各种/rz 机会/n 予以/vx “/w 回馈/v ”/w ，/w 其/rz 先后/d [35/m 次/qv]/mq 直接/ad 或/c 通过/p 汪/q 建设/vn 的/ude1 女儿/n 汪丽/nr 送给/v 汪/q 建设/v 人民币/n [15/m ./w 8/m 万元/q]/mq 、/w 价值/n 人民币/n [8/m ./w 4/m 万元/q]/mq 的/ude1 范曾/nr 字画/n 一幅/mq 、/w 价值/n 人民币/n [1/m ./w 456/m 万元/q]/mq 的/ude1 鱼/n 形/ng 玉/n 挂件/nz 一块/s 。/w 程辉/nr 坦言/v ，/w 他/rr 与/cc 汪/q 建设/vn 的/ude1 交往/vn 风格/n ，/w 并/cc 不是/c 要/v 找/v 汪/q 建设/vn 办事/vn 时/ng 才/d 送钱/v 送/v 物/ng 给/p 他/rr ，/w 而是/c 通过/p 平时/t 的/ude1 交往/vn 加深/v 感情/n ，/w 办事/vn 的/ude1 时候/n 汪/q 建设/vn 才/d 会/v 更加/d 给/p 力/n 。/w 
皖/b J99999/x 牌照/n 号/q 很/d 牛/n ，/w 皖/b J56666/x 的/ude1 号牌/nz 也/d 不/d 逊色/a 。/w 2009年/t 上半年/t ，/w 经营/v 液晶/n 产品/n 的/ude1 李然/nr 购买/v 了/ule 一部/mq 奥迪/n A4/x 轿车/n ，/w 想/v 要/v 一个/mq 好/a 牌照/n ，/w 便/d 给/p 汪/q 建设/vn 打电话/vi 请求/v 帮忙/vn 。/w 汪/q 建设/vn 很/d 热心/a ，/w 一个/mq 月/n 后/f ，/w 就/d 帮/v 李然/nr 顺利/ad 拿到/v 了/ule 皖/b J56666/x 的/ude1 车/n 牌照/n 号/q 。/w 李然/nr 在/p 汪/q 建设/v 母亲/n 去世/vi 、/w 女儿/n 结婚/vi 时/ng ，/w 先后/d 两次/mq 送给/v 汪/q 建设/v 人民币/n [1/m ./w 6/m 万元/q]/mq 。/w 
2007年/t ，/w 江苏/ns 某/rz 企业/n 董事长/nnt 沈某/nr 为了/p 其/rz 与/cc [黄山市/ns 环保局/nis]/nt 合作/vn 的/ude1 [固/ag 废/ag 处理/vn]/nz 项目/n 得到/v 汪/q 建设/vn 的/ude1 关照/vn ，/w 在/p 汪/q 建设/vn 的/ude1 提议/vn 下/f ，/w 与/cc 汪/q 建设/vn 结为/v 干亲/n 。/w 汪/q 建设/vn 听说/v 沈/b 某/rz 的/ude1 车子/n 在/p 徽州区/ns 境内/s 有/vyou 违章/vn 记录/v ，/w 便当/a 着/uzhe 沈/b 某/rz 的/ude1 面/nf 立马/d 给/p [交警/nnd 部门/n]/nz 负责人/nnt 打电话/vi :/w “/w 这个/rz 车子/n 是/vshi 我们/rr 招商引资/vl 公司/nis 的/ude1 车子/n ，/w 这个/rz 老板/nnt 跟/p 我/rr 关系/n 不错/a ，/w 你们/rr 下次/t 没有/v [重大/a 问题/n]/nz 不许/d 查/v 了/ule 。/w ”/w 后来/t ，/w 沈/b 某公司/nz 的/ude1 车子/n 在/p 黄山/ns 境内/s 再也/d 没/d 被罚/nz 过/uguo ，/w 成/v 了/ule 名符其实/vl 的/ude1 “/w 特权车/nz ”/w 。/w 
帮/v 孩子/n :/w 明/ag 着/uzhe 要求/n 吃/v “/w 空/ng 饷/n ”/w 
和/cc 天底下/s 所有/b 的/ude1 父母/n 一样/uyy ，/w 汪/q 建设/vn 对于/p 自己/rr 的/ude1 女儿/n 汪丽/nr 也/d 是/vshi [宠爱/v 有/vyou 加/v]/nz ，/w 从/p 上学/vi 、/w 参加/v 工作/vn 到/v 培训/vn 、/w 买房/v 、/w 装修/vn 、/w 结婚/vi 等等/udeng 一样/uyy 没落/vi 下/f ，/w 可以/v 说/v 是/vshi “/w 操/v 碎/a 了/ule 心/n ”/w 。/w 汪/q 建设/vn 不仅/c 利用/v 职权/n 让/v 汪丽/nr 吃/v “/w 空/ng 饷/n ”/w 、/w 让/v 企业/n 老板/nnt 为/p 汪丽/nr 的/ude1 支出/n 买单/vn ，/w 对于/p 汪丽/nr 主动/ad 找/v 他/rr 的/ude1 那些/rz “/w 朋友/n ”/w 报销/v [个人/n 消费/vn]/nz 发票/n 也/d 是/vshi 听之任之/vl 。/w 
2005年7月/t ，/w 汪丽/nr 大学毕业/v 。/w 汪/q 建设/vn 了解到/v 李军/nr 在/p 上海/ns 的/ude1 某/rz 机械厂/nis 有/vyou [4/m 个/q]/mq 上海/ns 户口/n 指标/n ，/w 就/d 打电话/vi 给/p 李军/nr :/w “/w 女儿/n 大学毕业/v 想到/v 上海/ns 发展/vn ，/w 目前/t 没有/v 好/a 的/ude1 单位/n ，/w 先/d 到/v 你们/rr 公司/nis 挂/v 个/q 名/q ，/w 签/v 个/q [劳务/n 合同/n]/nz ，/w 你们/rr 单位/n 给/p 她/rr 发工资/v 、/w 参加/v 保险/n ，/w 这样/rzv 我/rr 就/d 放心/v 了/ule 。/w ”/w 得到/v 过/uguo 汪/q 建设/vn 多方/d 关照/v 的/ude1 李军/nr 自然/n 说/v 没问题/nz 。/w 这样/rzv ，/w 从/p 2005年10月/t 起/vf 直至/v 2012年2月/t ，/w 李军/nr 安排/v 机械厂/nis 每月/r 给/p 汪丽发/nr [1500/m 元/q]/mq 工资/n ，/w 但/c 汪丽/nr 却/d 从未/d 上/f 过/uguo 一天/mq 班/n 。/w 
2007年/t 上半年/t ，/w 汪/q 建设/vn 打电话/vi 给/p 李军/nr ，/w 告诉他/nz 汪丽/nr 要/v 在/p 上海/ns 一家/n 专门/d 的/ude1 英语/nz [培训/vn 机构/n]/nz 培训/v 技术/n 英语/nz ，/w 学费/n 大约/d [3/m 万元/q]/mq ，/w 希望/v 他/rr 把/pba 学费/n 交/v 了/ule 。/w 不久/d ，/w 李军/nr 打电话/vi 给/p 汪丽/nr ，/w 让/v 她/rr 自己/rr 来/vf 拿/v 培训费/n [2/m ./w 5/m 万元/q]/mq 。/w 
2009年八九月/t 间/f ，/w 汪/q 建设/vn 到/v 上海/ns 约/d 李军/nr 去/vf 看/v 他/rr 女儿/n 在/p 延安路/ns 租/v 的/ude1 房子/n 。/w 汪/q 建设/vn 说/v :/w “/w 我/rr 女儿/n 工资/n 不/d 高/a ，/w 这里/rzs 房租/n [6000/m 多/a]/mq ，/w 你/rr 每个/r 月/n 给/p 她/rr 报销/v 掉/v 。/w ”/w 李军/nr 当即/d 答应/v ，/w 后/f 安排/v 公司/nis 出纳/nnt 以/p 租金/n 形式/n 每月/r 往/p 汪丽/nr 的/ude1 卡/n 上/f 打/v [5000/m 元/q]/mq 。/w 据/p [检察/b 机关/n]/nz 查实/v ，/w 从/p 2005年10月/t 至/p 2012年2月/t ，/w 汪丽/nr 在/p 李军/nr 的/ude1 机械厂/nis 吃/v “/w 空/ng 饷/n ”/w 期间/f ，/w 以/p 工资/n 、/w 培训费/n 和/cc [房屋/n 租金/n]/nz 的/ude1 形式/n ，/w 就/d 收取/v 李军/nr [38/m ./w 95/m 万元/q]/mq 。/w 
汪/q 建设/vn 还/d 让/v 一位/mq 杨姓/nz 房产/n 老板/nnt 为/p 汪丽/nr 报销/v 消费/vn 发票/n [1/m ./w 6/m 万元/q]/mq 。/w 到/v 后来/t ，/w 汪丽/nr 干脆/d 自己/rr 直接/ad 找/v 一些/mq 老板/nnt 报销/v [个人/n 消费/vn]/nz 发票/n ，/w 她/rr 曾经/d [三/m 次/qv]/mq 让/v 黄山市/ns 歙县/ns 徽州/ns [旅游/vn 景点/n]/nz 开发中心/nis 的/ude1 胡/d 某/rz 帮/v 其/rz 报销/v [车辆/n 保险/n]/nz 及/cc 餐饮/n 、/w 购物/vn 、/w 出租/v 车票/n 、/w 停车费/n 等/udeng 发票/n 共计/v [3/m ./w 4/m 万元/q]/mq 。/w 2011年/t 汪丽/nr 装修/v 房子/n ，/w 胡/d 某/rz 主动/ad 为/p 其/rz 购买/v [厨房/n 用品/n]/nz 、/w [卫生/an 洁具/nz]/nz 及/cc 冰箱/n ，/w 花/n 去/vf [3/m 万/d 多元/b]/mq 。/w 
据/p 一审/b 法院/nis 认定/v ，/w 仅/d 经过/p 汪丽/nr 之/uzhi 手/n 收受/v 的/ude1 钱物/n 就/d 折合/v 人民币/n 达/v 120多万元/m 。/w “/w 他们/rr 肯定/v 不是/c 冲/v 着/uzhe 我/rr 给/p 我/rr 送/v 的/ude1 ，/w 肯定/v 是因为/c 我/rr 爸爸/n 他们/rr 才/d 会/v 给/p 我/rr 送/v 钱物/n 。/w ”/w 汪丽/nr 说/v 。/w 
汪/q 建设/vn 没有/v 看好/v 自/p 家门/n 、/w 管/v 好/a 自家/rr 人/n ，/w 不仅仅/d 体现/v 在/p 其/rz 女儿/n 身上/s ，/w 还/d 体现/v 在/p 家里/s 所有/b 的/ude1 红白喜事/n 及/cc 过年/vi 过节/vi 等/udeng 事项/n 上/f 。/w 此案/r 据/p 认定/v ，/w 在/p 汪/q 建设/vn 25/m 年间/n 总共/d 450余次/m 受贿/vi 记录/v 中/f ，/w 绝大部分/m 都/d 集中/v 在/p 其/rz 妻弟/nz 去世/vi ，/w 妻子/n 生病/vi ，/w 女儿/n 生日/n 、/w 工作/vn 、/w 买房/v 、/w 结婚/vi ，/w 母亲/n 生病/vi 去世/vi 及/cc 过年/vi 过节/vi 等/udeng 时候/n 。/w [56/m 名/q]/mq 行贿/vi 人/n 中/f ，/w 在/p 这些/rz 时候/n 给/p 汪/q 建设/vn 行贿/vi 的/ude1 就/d 有/vyou [48/m 人/n]/mq 。/w 2009年8月/t ，/w 汪/q 建设/vn 的/ude1 妻子/n 在/p 上海/ns [住院/vn 治疗/vn]/nz ，/w 行贿/vi 人/n 纷纷/d 前往/v ，/w 在/p 上海市/ns 和/cc 黄山市/ns ，/w 汪/q 建设/vn 先后/d 收受/v 的/ude1 “/w 慰问/v ”/w 款/q 达/v 50多万元/m 。/w 汪丽/nr 结婚/vi ，/w 收到/v [35/m 个人/n]/mq 的/ude1 “/w 贺金/nr ”/w 60多万元/m 。/w 汪/q 建设/vn 的/ude1 母亲/n 去世/vi ，/w 他/rr 也/d 收到/v [27/m 名/q]/mq 行贿/vi 人/n 的/ude1 贿赂/vn 款/q 16万余元/m 。/w 
谋/v 位子/n :/w “/w 朋友/n ”/w 相托/nz 都/d 给/p 办/v 
汪/q 建设/vn 干/v 过/uguo [休宁/nz 县委/nis]/nt 书记/nnt 、/w [屯溪/ns 区委/nis]/nt 书记/nnt ，/w 又/d 担任/v 过/uguo [黄山/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 宣传部长/nnt 、/w 政法委/nis 书记/nnt ，/w 前后/f 十几/m 年间/n ，/w 虽然/c 没有/v 明显/a 的/ude1 [卖官/nz 鬻爵/nz]/nz 行为/n ，/w 但/c 他/rr 利用/v 职权/n 或/c 自己/rr 职务/n 的/ude1 影响力/n ，/w 相继/d 给/p [十/m 来/vf]/mq 名/q 他/rr 自/p 认为/v 关系/n 不错/a 的/ude1 行贿/vn 人/n 的/ude1 家人/n 及/cc 亲戚/n 安排/v 工作/vn 或者/c 职务/n 调整/vn 提供/v 过/uguo 帮助/v 。/w 
2001年/t 下半年/t ，/w 汪/q 建设/vn 任/v [屯溪/ns 区委/nis]/nt 书记/nnt 大约/d 将近/d 一年/mq 的/ude1 时候/n ，/w 黄小兵/nr 来/vf 找/v 汪/q 建设/vn 。/w 黄小兵/nr 说/v ，/w 其/rz 妻子/n 刘云/nr 在/p 屯溪区/ns 某/rz 部门/n 工作/vn 多年/mq ，/w 能否/v 帮忙/vn 给/p 她/rr 解决/v 个/q 副科级/b 的/ude1 位置/n ，/w 汪/q 建设/vn 应承/v 下来/vf 。/w 后来/t ，/w 汪/q 建设/vn 让/v 区委/nis 组织部长/nnt [予以/vx 安排/v]/nz 。/w 2001/m 年底/f ，/w 刘云/nr 被/pbei 任命/v 为/p 享受/v 副科级/b 待遇/n 的/ude1 某/rz 分局/nis 局长/nnt 。/w 
2002年12月/t ，/w 李军/nr 的/ude1 表妹/n 从/p 部队/nis 退伍/vi ，/w 李军/nr 请/v 汪/q 建设/vn 帮忙/vi 安排/v 一个/mq 好/a 单位/n ，/w 汪/q 建设/vn 表示/v 同意/vn ，/w 随即/d 作出/v 批示/n ，/w 要求/n 区委/nis 办/v 主任/nnt 将/d 李军/nr 表妹/n 的/ude1 事/n 落实/v 一下/mq 。/w 不久/d ，/w 该/rz 批示/n 件/q 转/v 到/v [屯溪区/ns 民政局/nis]/nt 和/cc 人事局/nis ，/w 李军/nr 表妹/n 的/ude1 编制/vn 就/d 这样/rzv 挂/v 在/p 区/n 党史办/nis ，/w 人/n 被/pbei 借调/v 到/v [屯溪区/ns 委办/nz]/nt 做/v [秘书/nnt 工作/vn]/nnt 。/w 
许时健/nr 是/vshi 黄山市/ns 某/rz [房地产/n 公司/nis]/nis 的/ude1 [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt ，/w 2001年/t 下半年/t [经/p 人/n 介绍/v]/nz 认识/v 汪/q 建设/vn 后/f ，/w 相互之间/bl 来往/vi 比较/d 频繁/a 。/w 一天/mq ，/w 许时健/nr 向/p 汪/q 建设/vn 提出/v ，/w 自己/rr 妻子/n 方/q 某/rz 在/p [黄山市/ns 园林处/nis]/nt 工作/vn ，/w 一直/d 没有/v 编制/vn ，/w 想/v 调/v 到/v [屯溪区/ns 民政局/nis]/nt 的/ude1 一个/mq 下属/v 单位/n 区/n 干休所/nis 工作/vn 。/w 汪/q 建设/vn 说/v “/w 可以/v ”/w 。/w 2001年12月/t ，/w 许时健/nr 交给/v 汪/q 建设/vn 一份/mq 关于/p 申请/v 调入/vn [区直/n 单位/n]/nz 的/ude1 报告/n ，/w 汪/q 建设/vn 遂/d 在/p 该/rz 报告/n 上/f 签署/v 明确/a 意见/n ，/w 称/v “/w 为/p 支持/v 某公司/nz 租赁/vn 我/rr 区/n 水泥厂/nis 的/ude1 工作/vn ，/w 请/v 民政局/nis 在/p 下属/v 单位/n (/w 事业/n )/w 予以/vx 解决/v ，/w 并/cc 请/v 人事局/nis 办理/v ”/w 。/w 在/p 办理/v 调动/vn 手续/n 期间/f ，/w [屯溪区/ns 干休所/nis]/nt 的/ude1 几位/n 老同志/n 来/vf 找/v 汪/q 建设/vn ，/w 对/p 这/rzv 一/m 调动/v 当面/d 提出/v 异议/n ，/w 后来/t 见/v 汪/q 建设/vn 的/ude1 态度/n 比较/d 强硬/a ，/w 也/d 只好/d 勉强/ad 答应/v 。/w 2002年初/t ，/w 方/q 某/rz 的/ude1 调令/n 下达/v 。/w 
2003年4月/t ，/w 汪建/nr 设在/v [中央/n 党校/nis]/nt 学习/v 。/w 许时健/nr 于/p 当/p 月/n 中旬/t 的/ude1 一天/mq ，/w 从/p 家中/s 拿/v 了/ule [5/m 条/q]/mq 软/a [中华/nz 牌/n 香烟/n]/nz 和/cc [1/m 万元/q]/mq 人民币/n ，/w 从/p [黄山/ns 机场/nis]/nt 直飞/v 北京/ns 。/w 见到/v 汪/q 建设/vn ，/w 许时健/nr 说/v :/w “/w 你/rr 在/p 北京/ns 买/v 点/qt 东西/n 补补/v 身体/n ，/w 感谢/v 您/rr 在/p 我/rr 妻子/n [工作/vn 调动/v]/nz 上/f 的/ude1 帮忙/vn ，/w 另外/c 蔬菜/n 副食品/n [批发/vn 大市场/nz]/nz 项目/n 也/d 请/v 给予/vn 帮助/v 。/w ”/w 就/d 这样/rzv 林林总总/vl ，/w 许时健/nr 先后/d [17/m 次/qv]/mq 送给/v 汪/q 建设/v 人民币/n [19/m ./w 5/m 万元/q]/mq 、/w 美元/q [1500/m 元/q]/mq 。/w 
“/w 办/v ”/w 案子/n :/w 招呼/v 过问/vn 一齐/d 上/f 
因/p 赌博/vi 被/pbei [行政/n 拘留/v]/nz 他/rr 能/v 让/v 人/n 提前/vd “/w 出来/vf ”/w ，/w 企业/n 资金/n 被/pbei 法院/nis 冻结/v 他/rr 能/v 为/p 之/uzhi “/w 解冻/vi ”/w ，/w 由于/p 受贿/vi 被/pbei 查处/v 他/rr 能/v 让/v 受贿者/nz 免予/v [刑事/b 处罚/vn]/nnt ，/w 聚众斗殴/nz 他/rr 能/v 让/v 人/n 获得/v 从/p 轻/a 处理/vn …/w …/w 汪/q 建设/vn 主政/v 安徽省/ns 黄山市/ns 的/ude1 政法/n 工作/vn 期间/f ，/w 对于/p 有所/v 请托/nz ，/w 无论是/c 刑事/b 还是/c [民事/b 案件/n]/nz ，/w 无论是/c 行政执法/v 还是/c 刑事/b 司法/n ，/w 他/rr 都会/n 尽力/d 打招呼/vi 关照/v 一下/mq 、/w “/w 过问/v ”/w 一通/v 。/w 
干预/vn 执法/vn 、/w 干扰/v 司法/n ，/w 其/rz 结果/n 只/d 会/v 是/vshi 影响/vn 了/ule 法律/n 的/ude1 权威/n ，/w 损害/v 了/ule 司法/n 的/ude1 公信/nz 。/w 
2011年/t 春节/t 前/f ，/w 黄山市/ns 某/rz [建筑/n 安装/v 工程/n]/nz 有限公司/nis 因/p 返还/v 垫付/v 款/q 纠纷/n 一/m 案/ng 被/pbei [徽州区/ns 法院/nis]/nto 查封/v 了/ule 账户/n 资金/n ，/w [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 毕小利/nr 便/d 给/p 汪/q 建设/vn 打电话/vi 说/v ，/w 账户/n 被/pbei 冻结/v 了/ule ，/w 农民工/nnd 工资/n 没有/v 钱/n 发放/v ，/w 请/v 其/rz 帮忙/vi 给/p 法院/nis “/w 讲/v 一下/mq 解封/nz ”/w 。/w 
汪/q 建设/vn 答应/v 帮忙/vn ，/w 随后/d 他/rr 给/p [徽州区/ns 法院/nis]/nto 院长/nnt 打电话/vi ，/w 让/v 他们/rr 解封/nz [毕/vg 小利/nz 公司/nis]/nt 的/ude1 资金/n ，/w 等/udeng 把/pba 农民工/nnd 工资/n 部分/n 支付/v 后/f 再行/d 冻结/v 。/w 两天/mq 后/f ，/w [毕/vg 小利/nz 公司/nis]/nt 的/ude1 账户/n 顺利/ad 解冻/vi 。/w 
2011年初/t 的/ude1 一天/mq 晚上/t ，/w 毕小利/nr [酒后/t 驾车/vi]/nz 被/pbei 交警/nnd 抓住/v 。/w 在/p 汪/q 建设/vn 的/ude1 干预/vn 下/f ，/w 当天/t 夜里/t [1/m 点/qt]/mq 多/a 钟/n ，/w 毕小利/nr 在/p 交警队/nis 作/v 完/vn 笔录/n 后/f 就/d 被/pbei 放回/vf 了/ule 家/q ，/w 没有/v 受到/v 拘留/vn 处罚/vn 。/w 2011年11月29日/t ，/w 毕小利/nr 参与/v 赌博/vn ，/w 被/pbei [屯溪区/ns 公安/n 分局/nis]/nt 决定/v 拘留/vn [10/m 天/qt]/mq 。/w 汪/q 建设/vn 又/d 帮忙/vi 把/pba 毕小利/nr 提前/vd 放/v 了/ule 出来/vf 。/w 
无/v 利/n 不/d 起早/nz ，/w 汪/q 建设/vn 的确/d 为/p [毕/vg 小利/nz 办/v]/nt 了/ule [不少/m 事/n]/mq ，/w 毕小利/nr 也/d 因此/c 先后/d [33/m 次/qv]/mq 送给/v 汪/q 建设/v 人民币/n 及/cc 购物卡/nz 共计/v [37/m ./w 9/m 万元/q]/mq 。/w 
据/p 一审/b 法院/nis 判决/vn 认定/v ，/w 汪/q 建设/vn 在任/v [黄山市/ns 政法委/nis]/nt 书记/nnt 期间/f ，/w 所/usuo 插手/v 的/ude1 各类/r 案件/n 多达/v 20余起/m ，/w 而/cc 被/pbei 其/rz 关照/v 的/ude1 请托/nz 人/n 也/d 会/v 在/p 不同/a 时机/n 、/w 通过/p 不同/a 方式/n 对/p 他/rr 的/ude1 这种/r “/w 慷慨/a 相助/v ”/w 表示/v 谢意/n 。/w 
“/w 涉案人员/n 多/a 、/w [持续/vd 时间/n]/nz 长/a ，/w 犯罪/vn 频率/n 高/a 、/w 涉案/v 数额/n 大/a ，/w 贪大/nz 不/d 放/v 小/a 、/w 敛财/vi 名目/n 多/a ”/w ，/w 汪建设/nr “/w [五/m 子/ng 登科/nz]/nz ”/w 式/k 的/ude1 犯罪/vn 轨迹/n ，/w 随着/p 正义/n 的/ude1 审判/vn 已然/d 昭示/v 于/p 天下/n 。/w 尽管/c 其/rz 在/p 看守所/nis 内/f 还/d 曾/d 向/p 原/b 工作/vn 单位/n 寄/v 明信片/n 表示/v 歉疚/a ，/w 但/c 其/rz 不慎/d 、/w 不严/a 、/w 不廉/a 、/w 不公/a 的/ude1 [社会/n 危害性/n]/nz ，/w 又/d 岂/d 是/vshi [一张/mq 明信片/n]/nz 所/usuo 能/v 挽回/v 的/ude1 ?/w 
(/w 除/p 汪/q 建设/vn 外/f ，/w 文中/s 人名/n 均/d 为/p 化名/v )/w 
案/ng 后/f 说法/n 
[新闻/n 评论员/nnt]/nnd 刘天亮/nr :/w 落马/vi 之前/f 的/ude1 汪/q 建设/vn ，/w “/w 牛/n ”/w 气/n 逼/v 人/n ，/w 就/d 连/ulian “/w 朋友/n ”/w 赌博/vi 酒驾/nz 、/w 办/v [特权/n 车牌/n]/nz ，/w 他/rr 都/d 出面/vi 摆平/v 不在话下/vl 。/w 这些/rz “/w 能人/n ”/w 身边/s 有一个/mq “/w 江湖/n ”/w ，/w 就是/v 灰色/n 利益/n 共同体/nis 。/w 在/p 这个/rz 共同体/nis 中/f ，/w “/w 能人/n ”/w 利用/v 手中/s 的/ude1 权力/n 替/p 人/n 解决/v 麻烦/an ，/w 也/d 收/v 人/n 好处/n 作为/p 交换/v ，/w 并/cc 通过/p 利益/n 共同体/nis 扩张/vn 自己/rr 的/ude1 [人脉/n 关系/n]/nz ，/w 让/v 更多/ad 人/n 踏入/v 这个/rz “/w 江湖/n ”/w 。/w 监督/vn 的/ude1 缺失/n ，/w [某种/rz 程度/n]/nz 上/f 使/v “/w 江湖/n ”/w 成/v 了/ule 气候/n 。/w 然而/c ，/w “/w 能人/n ”/w 们/k 虽然/c 一时/d 能/v 呼风唤雨/n ，/w 但/c 把戏/n 总/b 有/vyou 被/pbei 拆穿/v 的/ude1 一天/mq ，/w 等待/v 他们/rr 的/ude1 最终/d 是/vshi 法律/n 的/ude1 惩罚/vn 。/w 
—/w —/w 2013年10月17日/t 《/w 人民日报/nz 》/w 
