宁国讯/nr 近日/t ，/w [宁国市/ns 霞西镇/ns 虹龙村/ns]/nz 原/b 地质灾害/gg 点/qt 下/f 的/ude1 村庄/n “/w 旧村/ns [土地/n 复垦/vn]/nz ”/w 项目/n 完工/vi 。/w 该村/r 原/b 为/p 地质灾害/gg 点/qt 下/f 的/ude1 村庄/n ，/w 宁国市/ns 将/d 村里/n [28/m 户/q]/mq [102/m 人口/n]/mq 全部/m 搬迁/v 到/v [安全/an 地带/n]/nz 定居/v ，/w 同时/c 对/p 旧村/ns 进行/vn 复垦/vn ，/w 新增/v [耕地/n 面积/n]/nz [34/m 亩/q]/mq 。/w 
宁国市/ns 地处/v [皖南/ns 山区/n]/nz ，/w 是/vshi 安徽省/ns 地质灾害/gg 的/ude1 重灾区/n 。/w 为/p 避免/v 地/ude2 灾/n 造成/v 的/ude1 损失/n ，/w 该市/r 2010/m —/w —/w 2013年/t 投入/v 资金/n 近/a [4500/m 万元/q]/mq ，/w 组织/n 实施/v 了/ule [38/m 处/n]/mq 地/ude2 灾/n 点/qt 的/ude1 避让/vn 搬迁/v ，/w 使/v [266/m 户/q]/mq [890/m 人口/n]/mq 摆脱/v 地/ude2 灾/n 威胁/vn ，/w 并/cc 对/p [18/m 处/n]/mq 原地/n 灾/n 点/qt 旧村/ns 进行/vn [土地/n 复垦/vn]/nz ，/w 变/v “/w 荒村/n ”/w 为/p 良田/n 。/w （/w 魏继东/nr 查忠平/nr ）/w 
