1月7日/t ，/w [肥东县/ns 政协/nis]/nt 召开/v [九/b 届/q]/mq [十/m 次/qv]/mq 常委/nnt 会议/n ，/w 县政协/n 主席/nnt 、/w 党组/nis 书记/nnt 干文宏/nz [主持/v 会议/n]/nz ，/w 县政协/n 党组/nis 副书记/nnt 王盛水/nr ，/w 县政协/n 副主席/nnt 刘正东/nr 、/w 阚延长/nr 、/w 孙仲华/nr 、/w 赵荣/nr 和/cc 秘书长/nnt 米常胜/nr 、/w 常委会/nis 所有/b 组成/v 人员/n 以及/cc 各/rz 讨论组/nz 第一/m 召集人/nnt 参加/v 会议/n 。/w 会上/n 听取/v 了/ule 各组/r 审议/v 和/cc 讨论/v 情况/n 的/ude1 综合/vn 汇报/vn ，/w 通过/p 了/ule 县政协/n [九/b 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq [会议/n 决议/n]/nz （/w 草案/n ）/w 以及/cc 县政协/n [九/b 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 关于/p 提案/n 审查/v [情况/n 报告/n]/nz （/w 草案/n ）/w 。/w （/w 杨荣/nr ）/w 
