1月15日/t ，/w [肥东/ns 县委/nis]/nt 常委/nnt 、/w [县/n 人武部/nis]/nt 政委/nnt 吴文祥/nr 来到/v 白龙镇/ns 三家村/ns ，/w 看望/v 慰问/vn 该镇/r 困难/an 老/a 党员/nnt 陈正理/nr 、/w 陈来玉/nr ，/w 详细/a 了解/v 他们/rr 的/ude1 生活/vn 情况/n ，/w 仔细/ad 察看/v [居住/v 环境/n]/nz ，/w 吴文祥/nr 亲手/d 将/d 米/q 、/w 油/n 等/udeng 生活/vn 物资/n 及/cc 慰问金/n 交到/v 他们/rr 手里/s ，/w 并/cc 嘱咐/v 当地/s 党委/nis 、/w 政府/nis 负责人/nnt 要/v 特别/d 关心/v 生活/vn 上/f 有/vyou 困难/an 的/ude1 党员/nnt ，/w 主动/ad 地/ude2 为/p 他们/rr 排忧解难/vl ，/w 让/v 他们/rr 真正/d 感受到/nz [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 关怀/vn 。/w （/w 毕小健/nr ）/w 
