1月14日/t 上午/t ，/w 县委/nis 常委/nnt 、/w 政法委/nis 书记/nnt 周正国/nr 到/v 鸦/n 滩/ng 开展/v “/w 三/m 进/vf 三/m 访/v [三/m 问/v]/mq ”/w 活动/vn 。/w 
周正国/nr 先后/d 来到/v 鸦滩镇/ns 葛岭村/ns 看望/v 慰问/vn 了/ule 低保户/nz 王仲先/nr 、/w 五保户/n 金爱荣/nr 、/w 老/a 党员/nnt 袁碰元/nr 和/cc 老村/ns 干部/nnt 陈结伢/nr 。/w 每/rz 到/v 一户/mq ，/w 周正/nr 国都/n 详细/a 询问/v 他们/rr 的/ude1 生活/vn 和/cc 身体/n 情况/n ，/w 并/cc 向/p 老/a 党员/nnt 、/w 老干部/n 传达/v 了/ule 县/n 经济/n 工作/vn 务虚会/v 和/cc 县委/nis [十二/m 届/q]/mq [八/m 次/qv]/mq 全体/n （/w 扩大/v ）/w [会议/n 精神/n]/nz ，/w 
在/p 鸦滩镇/ns 东方/s 米/q 业/ng ，/w 周正国/nr 了解/v 企业/n [生产/vn 经营/vn]/nz 情况/n ，/w 询问/v 了/ule 公司/nis 目前/t 发展/vn 存在/v 的/ude1 问题/n ，/w 要求/n 鸦滩镇/ns 要/v 在/p 做好/v 企业/n 服务/vn 工作/vn 的/ude1 同时/c ，/w 创新/vi 工作/vn 方式/n 方法/n ，/w 以/p 促进/v 企业/n 良性/b 发展/vn 。/w （/w 李平/nr ）/w 
