原/b 标题/n ：/w [杭州/ns 西湖/ns]/ns 景区/n 公园/n 内/f 多家/mq 会所/nis 关停/v 严查/vn 官员/nnt 出入/v 
此前/t ，/w 中新网/nz 曾经/d 对/p [杭州/ns 江南/nz 会/v]/nt 、/w [云松/nz 书舍/nz]/nz 等/udeng [西湖/ns 景区/n]/nz 内/f 高档/b 会所/nis 阻断/v 西湖/ns 游客/n 道路/n 、/w 高消费/nz 将/d 普通/a 消费者/n 拒之门外/vl 等/udeng 问题/n 进行/vn 过/uguo 报道/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w [西湖/ns 景区/n]/nz 坚持/v “/w 还/d 湖/n 于/p 民/ng ”/w ，/w 近年来/dl 加强/v 对/p 景区/n 公园/n 内/f [经营/vn 场所/n]/nz 的/ude1 规划/n 管理/vn ，/w 先后/d 清理/v 整顿/vn 了/ule “/w [云松/nz 书舍/nz]/nz ”/w 等/udeng 一批/mq 高档/b 餐饮/n 场所/n ，/w 明确/a 要求/n [经营/vn 场所/n]/nz 一律/d 做到/v 向/p 广大/b 游客/n 和/cc 市民/n 开放/v ，/w 实行/v [明码/n 标价/n]/nz 、/w 点/qt 单/b 消费/vn 。/w 
自/p 中央/n “/w [八/m 项/q]/mq 规定/n ”/w 出台/vi 和/cc 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 开展/v 以来/f ，/w [杭州/ns 市委/nis]/nto 根据/p 群众/n 反映/v 的/ude1 问题/n ，/w 进一步/d 加大/v 对/p 会所/nis 歪风/n 的/ude1 查处/vn 整治/v 力度/n 。/w 一方面/c ，/w 市/n 纪委/nnt 出台/vi 了/ule 相关/vn 举措/n 坚决/ad “/w 管住/v ”/w 干部/nnt ，/w 要求/n 全市/n 各级/r [党员/nnt 领导干部/nnt]/nz 带头/vd 执行/v 中央/n 规定/n ，/w 不/d 出入/v 私人会所/nis ，/w 不/d 接受/v 和/cc 持有/v 私人会所/nis 会员卡/n 。/w 另一方面/c ，/w 继续/v 对/p 群众/n 反击/v 强烈/a 的/ude1 会所/nis 摸清/v 底细/n ，/w 采取/v [有力/a 措施/n]/nz ，/w 坚决/ad 关停/v 整治/vn 。/w 
下/f 一步/mq ，/w 杭州/ns 将/d 按照/p 中央/n 、/w 省委/nis 要求/n ，/w 在/p 坚决/ad 关停/v [西湖/ns 景区/n]/nz 公园/n 内/f 高档/b [经营/vn 场所/n]/nz 同时/c ，/w 看/v 眼/n 长效/b ，/w [加强/v 管理/vn]/nz ，/w 继续/v 坚持/v 不再/d 审批/v [西湖/ns 景区/n]/nz 公园/n 内/f 的/ude1 任何/rz 会所/nis ，/w 凡是/d 属于/v 景区/n 公园/n ，/w [名人/n 故居/n]/nz ，/w [文化/n 遗址/n]/nz 的/ude1 高档/b 餐饮/n 场所/n 一律/d 关停/v 。/w 
[杭州市/ns 西湖/ns 风景/n 名胜区/n 管委会/nis]/nt 主任/nnt 刘颖/nr 告诉/v 中新网/nz 记者/nnt ，/w [西湖/ns 风景区/n]/nz 内/f [餐饮/n 企业/n]/nz 大约/d [600/m 余家/nz]/mq ，/w 其中/rz 装修/vn 豪华/a 消费/vn 较高/ad 的/ude1 高档/b [经营/vn 场所/n]/nz [20/m 多家/mq]/mq ，/w 现在/t 景区/n 考虑/v 高档/b [经营/vn 场所/n]/nz 关停/v 后/f 将/d 增加/v 公益性/n 、/w 大众化/vi 的/ude1 消费/vn 内容/n ，/w 转向/vi 文物/n 展示/v [文化/n 交流/vn]/nz ，/w 真正/d 实现/v 还/d 湖/n 于/p 民/ng ，/w 确保/v 景区/n 公园/n 更好/d 地面/n 向/p 游客/n 、/w 服务/v 群众/n 。/w 
编者/nnt 注/v ：/w 
江南/nz 会/v ，/w 是/vshi 2006年/t 由/p [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 创始人/nnt 马云/nr 发起/v 投资/vn 建造/v 的/ude1 会所/nis ，/w 被/pbei 称为/v 杭州/ns 最高档/nz 而/cc 低调/n 的/ude1 一家/n 会所/nis 。/w 位于/v 杭州/ns 三台山/ns 路/n 的/ude1 鹆/x 鹄/ng 湾/ng 一带/n ，/w 隐没/vi 在/p 青山绿水/n 之间/f ，/w 远/a 没有/v 其他/rzv 西湖/ns 周边/n 景点/n 来得/vi 喧闹/vi ，/w 马云/nr 视/vg 其/rz 为/p “/w 风水宝地/n ”/w 。/w 江南/nz 会/v [建筑/n 面积/n]/nz 约/d [2000/m 平方米/q]/mq ，/w 共/d [7/m 座/q]/mq 小/a 楼/n ，/w 此前/t 是/vshi 杭州/ns [旅游/vn 景点/n]/nz 先贤/n 堂/ng 所在地/n ，/w 供奉/v 杭州/ns 历代/n 先贤/n 。/w 
[云松/nz 书舍/nz]/nz 位于/v [浙江/ns 杭州/ns]/ns ，/w 是/vshi 香港/ns 著名/a 人士/n 查良镛/nr 先生/n （/w 金庸/nr ）/w 耗资/v 千万/m 兴建/v 的/ude1 。/w 整个/b 书舍/nz 由/p “/w 耕耘/vi 轩/ng ”/w 、/w “/w 玉兰亭/nr ”/w 、/w “/w 松风/nz 明月楼/nz ”/w 、/w “/w 赏心斋/nz ”/w 和/cc “/w 听松/nz 亭/ng ”/w 等/udeng 楼台/n 廊/ng 榭/n 等/udeng 建筑/n 组成/v 。/w “/w 耕耘/vi 轩/ng 是/vshi 金庸/nr 先生/n 会客/vi 雅聚/nz 的/ude1 场所/n ，/w 门/n 上书/v 有/vyou 金庸/nr 先生/n 自/p 撰/vg 的/ude1 对联/n “/w [飞雪/n 连天/vi 射白鹿/nz]/nz ，/w [笑/v 书/n 神/n 侠/ng 倚/v 碧/ag 鸳/n]/nz ”/w ，/w 是/vshi 取/v 其/rz 作品/n 首位/n 字/n 组合/vn ，/w 相/d 贴/v 相/d 吻/v ，/w 极富/v 趣味/n 。/w 1996年/t ，/w 金庸/nr 先生/n 将/d “/w [云松/nz 书舍/nz]/nz ”/w 捐赠/v 给/p [杭州市/ns 人民政府/nis]/nt 。/w 2012年5月/t ，/w [媒体/n 报道/v]/nz 金庸/nr 捐赠/v 杭州/ns 的/ude1 “/w [云松/nz 书舍/nz]/nz ”/w 被/pbei 改成/v 豪华/a 会所/nis 提供/v [餐饮/n 服务/vn]/nz 牟利/vi 。/w 
