[郫县/ns 县委/nis 县政府/n]/nt 现/tg 办公/vn 的/ude1 [1/m 号楼/q]/mq 
16日/t 上午/t ，/w [新浪/ntc 微博/n]/nz [实名/gi 认证/vn]/nz 为/p “/w [成都/ns 郫县/ns 宣传部/nis]/nt ”/w 的/ude1 账号/n “/w 郫县/ns 发布/v ”/w 发布/v 消息/n ，/w 回应/v 四川/ns 在线/vn 14日/t 的/ude1 报道/vn “/w 郫县/ns 党政/n 办公楼/n 为何/ryv 5年/t 没/d 挂牌/vi ？/w ”/w 。/w 
“/w 郫县/ns 发布/v ”/w 所/usuo 发/v 题为/v “/w 郫县/ns 完善/v 机关/n 标识/n 方便/a 群众/n 办事/vn ”/w 的/ude1 长/a 微博/n 显示/v ，/w “/w 近日/t ，/w 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz 我县/r [机关/n 办公楼/n]/nto 未/d 挂牌/vi 造成/v 群众/n 办事/vn 不便/an ，/w 我县/r 已/d 立即/d 整改/vn ，/w 并/cc 感谢/v 媒体/n [舆论/n 监督/vn]/nz 。/w 我县/r 原/b [机关/n 办公楼/n]/nto 因/p “/w 5.12/m ”/w 地震/n 受损/vi 为/p 危房/n ，/w 机关/n 办公/vn 随即/d 迁至/vf 现/tg 址/ng 。/w 由于/p 工作/vn 不到/v 位/q ，/w 没有/v 及时/ad 完善/v [机关/n 办公楼/n]/nto 现/tg 址/ng 标识/n ，/w 给/p 群众/n 办事/vn 带来/v 不便/an ，/w 对此/d ，/w 我们/rr 深表/v 歉意/n 。/w 下/f 一步/mq ，/w 我县/r 将/d 改进/v 相关/vn 工作/vn ，/w 努力/ad 为/p 群众/n 提供/v 便捷/a 优质/b 的/ude1 政务/n 服务/vn 。/w ”/w (/w 记者/nnt 丁宁/nr )/w 
