宁国/ns 一/m 男子/n 开/v 了/ule [5/m 家/q]/mq 网店/nz 卖/v 衣服/n ，/w 办理/v 了/ule [5/m 个/q]/mq 支付宝/nz 账户/n ，/w 密码/n 都/d 一样/uyy 。/w 其/rz 手下/s 一/m “/w [90/m 后/f]/mq ”/w 女/b 员工/n 无意/v 得知/v 密码/n 后/f ，/w 竟/d 在/p 1年/t 时间/n 里/f 先后/d [320/m 多次/mq]/mq 登录/v [5/m 个/q]/mq 支付宝/nz 账户/n ，/w 累计/vd 转/v 走/v [372000/m 元/q]/mq ，/w 用于/v 打/v [网络/n 游戏/n]/nz 。/w 最近/t ，/w 该/rz 女子/n 被/pbei [宁国市/ns 法院/nis]/nto 判处/v 有期徒刑/n 8年/t ，/w 罚金/n [3/m 万元/q]/mq 。/w 
支付宝/nz 账户/n 被/pbei 转/v 走/v 30多万/m 
四年前/t ，/w 家住/v 宁国市/ns 的/ude1 王先生/nr 与/cc 妻子/n 洪/ng 女士/n 开/v 了/ule [5/m 家/q]/mq 网店/nz ，/w 主营/n [时尚/n 服饰/n]/nz 。/w 为/p 方便/a 业务/n 来往/vi ，/w 王先生/nr 申请/v 办理/vn 了/ule [5/m 个/q]/mq 支付宝/nz 账户/n ，/w 且/c [5/m 个/q]/mq 账户/n 的/ude1 密码/n 都/d 一样/uyy 。/w 
网店/nz 生意/n 一直/d 不错/a ，/w 小两口/n 也挺/nz 开心/a 。/w 不过/c ，/w 2013年1月27日19时/t 左右/f ，/w 当/p 王先生/nr 进入/v 支付宝/nz 账户/n 查询/v 信息/n 时/ng ，/w 突然/ad 发现/v 里面/f 有/vyou [8/m 次/qv]/mq 转账/vn 记录/v ，/w 每次/r [1000/m 元/q]/mq ，/w 共计/v [8000/m 元/q]/mq 。/w 王先生/nr 记得/v 自己/rr 和/cc 妻子/n 那段/r 时间/n 都/d 没/d 转账/vn ，/w 账户/n 和/cc 密码/n 之前/f 也/d 没/d 向/p 别人/rr 透露/v ，/w 钱/n 怎么/ryv 就/d 被/pbei 转/v 走/v 了/ule ？/w 随后/d ，/w 王先生/nr 夫妇/n 边/k 核查/v [交易/vn 记录/v]/nz ，/w 边/k 致电/v 淘宝网/nz 客服/nz 。/w 通过/p 查询/v ，/w 王先生/nr 发现/v 自己/rr 的/ude1 账户/n 在/p 两/m 年间/n 有可能/nz 被/pbei 转/v 走/v 了/ule 30多万元/m 。/w 
网店/nz 员工/n 偷/v 记/vn 密码/n 盗走/v 钱/n 
王先生/nr 耐/v 下/f 性子/n 查询/v 资金/n 消失/vi 的/ude1 去向/n 。/w 他/rr 发现/v ，/w 自己/rr 账户/n 被/pbei 人/n 多次/mq 向/p 有/vyou “/w 187/m */w */w */w */w */w */w */w */w ”/w 、/w “/w */w 名/q 丞/ng xia/x */w */w */w @/w */w */w ./w com/x ”/w 等/udeng 字样/n 的/ude1 账户/n 打/v 款/q 。/w 巧合/vi 的/ude1 是/vshi ，/w 王先生/nr 网店/nz 所/usuo 聘请/v 的/ude1 女/b 员工/n 中/f ，/w 正好/z 有人/r 的/ude1 名字/n 叫/vi 名/q 丞/ng ，/w 而且/c 她/rr 的/ude1 [手机/n 号码/n]/nz 也/d 是/vshi 187/m 开头/n 的/ude1 。/w 王先生/nr 找/v 来/vf 该/rz 员工/n 询问/v ，/w 对方/n 却/d 坚决/ad 否认/v 。/w 随后/d ，/w 王先生/nr 便/d 向/p [宁国市/ns 公安局/nis]/nto 报案/vi 。/w 
经/p 警方/n 调查/vn ，/w 转/v 走/v 王先生/nr 支付宝/nz 里/f 钱/n 的/ude1 正是/v 网店/nz 员工/n 名/q 丞/ng 。/w 名/q 丞/ng 是/vshi 2010年10月份/t 到/v 王先生/nr 经营/vn 的/ude1 网店/nz 上班/vi 的/ude1 。/w 
2011年11月份/t ，/w 名/q 丞/ng 在/p 工作/vn 时/ng 看见/v 洪/ng 女士/n 登录/v 网站/n ，/w 在/p 键盘/n 上/f 输入/v 支付宝/nz 转账/vn 进行/vn 交易/v 时/ng ，/w 便/d 趁机/d 记下/v 了/ule 密码/n 。/w 随后/d ，/w 名/q 丞/ng 便/d 偷偷地/nz 轮流/vd 把/pba 王先生/nr [5/m 个/q]/mq 支付宝/nz 上/f 的/ude1 钱/n 转/v 到/v 自己/rr 的/ude1 支付宝/nz 账户/n 上/f ，/w 然后/c 再/d 转/v 到/v 自己/rr 的/ude1 银行卡/nz 上/f 取出/v 。/w 
一/m 开始/v 她/rr 每次/r 转/v 100/m 、/w [200/m 元/q]/mq ，/w 隔/v 几天/mq 才/d 转/v 一次/mq 。/w 没/d 被/pbei 发现/v ，/w 名/q 丞/ng 的/ude1 胆子/n 更大/d 了/ule ，/w 开始/v 每笔/nz 转/v [1000/m 元/q]/mq 或/c [2000/m 元/q]/mq ，/w 但/c 都/d 不/d 超过/v [2000/m 元/q]/mq ，/w 避免/v 需/v 进行/vn 手机/n 验证/v 。/w 期间/f 由于/p 王先生/nr 更换/v 了/ule 支付宝/nz 密码/n ，/w 名/q 丞/ng 没/d 转/v 成/v 。/w 但/c 不久/d 后/f ，/w 名/q 丞/ng 又/d 通过/p 同样/d 的/ude1 方式/n 取得/v 了/ule 新/a 密码/n 进行/vn 转账/vn 。/w 
盗窃/v [37/m 万/d 为/p]/mq 玩/v 网游/n 
到/v 案发/vn 时/ng ，/w 名/q 丞/ng 先后/d [320/m 多次/mq]/mq 登录/v 王先生/nr 的/ude1 [5/m 个/q]/mq 支付宝/nz 账户/n ，/w 累计/vd 转/v 走/v 资金/n [372000/m 元/q]/mq 。/w 据/p 名/q 丞/ng 坦白/v ，/w 她/rr 在/p 王先生/nr 的/ude1 网店/nz 上班/vi ，/w 每个/r 月/n 拿/v [2000/m 多元/b]/mq 。/w “/w 但/c 这/rzv 不够/a 用/p ，/w 且/c 我/rr 还/d 迷/v 上/f 了/ule [网络/n 游戏/n]/nz 。/w ”/w 名/q 丞/ng 交代/v ，/w 自己/rr 玩/v [网络/n 游戏/n]/nz 花/n 了/ule 20多万/m ，/w 都/d 是/vshi 用于/v 购买/vn 游戏/n 里/f 的/ude1 道具/n 、/w 时装/n 等/udeng 。/w 
2014年1月/t 中旬/t ，/w [宁国市/ns 法院/nis]/nto 以/p 盗窃罪/n 判处/v 名/q 丞/ng 有期徒刑/n 8年/t ，/w 并/cc 处罚金/nz [3/m 万元/q]/mq 。/w 审理/v 此案/r 的/ude1 法官/nnt 提醒/v ，/w 此案/r 中/f ，/w 从/p 名/q 丞/ng 第一次/mq 下手/vi 到/v 最终/d 落网/vi ，/w 前后/f 长达/v 1年/t 的/ude1 时间/n 。/w 这/rzv 期间/f ，/w 王先生/nr 却/d 没有/v 对/p 自己/rr 的/ude1 支付宝/nz 账户/n 安全性/n 予以/vx 重视/v ，/w 值得/v 警醒/vn 。/w 
