原/b 标题/n ：/w 反/vi 腐/vg 正在/d 产生/v 积极/ad 结果/n 2014/m [中国/ns 改革/vn]/nz 更/d “/w 政治化/v ”/w 
2014年/t 中国/ns 的/ude1 挑战/vn 来源于/v 哪里/rys ？/w 美国/nsf 著名/a 学者/nnt 裴敏欣/nr 近日/t 在/p 美国/nsf 《/w 外交家/nnd 》/w 杂志/n 上/f 给/p 出/vf 的/ude1 答案/n 是/vshi ：/w [经济/n 改革/vn]/nz 、/w 腐败/an 和/cc 避免/v 与/cc 日本/ns 发生/v 不必要/a 的/ude1 冲突/vn 。/w 文章/n 说/v ，/w 习近平/nr 和/cc 中国/ns 在/p 2014年/t 所/usuo 面临/v 的/ude1 第二个/mq 重大/a 挑战/vn 是/vshi 继续/v 广/a 受/v 群众/n 支持/v 、/w 但/c 也/d 风险/n 极高/d 的/ude1 反/vi 腐/vg 运动/vn 。/w 
但/c 中国/ns 的/ude1 反/vi 腐/vg 行动/vn 在/p 坚定/a 地/ude2 继续/v 进行/vn 。/w 《/w 法国/nsf 看板/nz 》/w 杂志/n 文章/n 称/v ，/w 2014年/t 中国/ns 反/vi 腐/vg 将/d 继续/v 深化/vn ，/w 新年伊始/bl 针对/p 高档/b 白酒/nf 消费/vn 的/ude1 斗争/vn 表明/v ，/w 本届/r 政府/nis 不会/v 在/p 任期/n 内/f 放松/v 反/vi 腐/vg 斗争/vn ，/w 而/cc 2013-2017/m 反腐败/nz [行动/vn 计划/n]/nz 的/ude1 透露/v 也/d 表明/v 政府/nis 希望/v [采取/v 措施/n]/nz 应对/v 系统性/n 腐败/an 。/w 文章/n 预言/v ，/w 2014年/t 政府/nis 可能/v 选择/vn 某个/rz “/w 大/a 老虎/n ”/w 作为/p 新/a 一轮/mq 反/vi 腐/vg 的/ude1 突破口/n ，/w 反腐败/nz 斗争/vn 的/ude1 深化/vn ，/w 对于/p 中国/ns 推动/v [渐进式/b 改革/vn]/nz 是/vshi 有利/a 的/ude1 ，/w 对/p 推行/v 经济/n 领域/n 的/ude1 深化改革/v 而言/uls ，/w 也/d 可消除/nz 部分/n 利益/n 既得/nz 群体/n 的/ude1 障碍/n 。/w 文章/n 最后/f 认为/v ，/w 2014年/t 的/ude1 改革/vn 将/d 更加/d “/w 政治化/v ”/w ，/w 理由/n 是/vshi “/w 改革/v 成败/n 向/p 来由/n 政治/n 层面/n 、/w 而/cc 非/b 经济/n 层面/n 来/vf 决定/v ”/w 。/w 
