成都/ns 部分/n [公交/b 线路/n]/nz 已/d 实行/v 免费/vn （/w 资料/n 图/n ）/w 
近年来/dl ，/w “/w 简单/a 出行/vi 、/w [低碳/n 生活/vn]/nz ”/w 的/ude1 理念/n 受到/v 了/ule [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 人/n 关注/v ，/w 目前/t 在/p [四川/ns 成都/ns]/ns 已经/d 陆续/d 出现/v 了/ule 免费/vd 乘坐/v 公交车/nz 的/ude1 先例/n 。/w 在/p 政协/nis 陕西省/ns 十一届/n [二/m 次/qv]/mq 会议/n 的/ude1 分组/vn 讨论/v 中/f ，/w 省政协/n 委员/nnt 渠小玲/nr 就/d 建议/n 我省/n 也/d 应该/v 有所/v 行动/vn ，/w 陆续/d 降低/v 公交车/nz 的/ude1 收费/vn 标准/n ，/w 并/cc 逐步/d 实行/v 免费/vn 乘车/vi 。/w 
渠小玲/nr 建议/n ，/w [公交/b 公司/nis]/nt 应该/v 开辟/vn 更多/ad 的/ude1 [公交/b 线路/n]/nz ，/w 适量/a 增加/v 公家/n 车/n 数量/n ，/w 并且/c 缩短/v 发车/vn [间隔/n 时间/n]/nz ，/w 延长/v 公交/b 运营/vn 时间/n ，/w 提高/v 运营/vn 质量/n 。/w 同时/c ，/w 在/p 目前/t 公交/b 收费/vn 的/ude1 基础上/nz ，/w 降低/v 收费/vn 价格/n ，/w 最好/d 取消/v 按/p 里程/n 计费/vn ，/w 实行/v 全/a 线路/n 统一/vn 的/ude1 按/p 次/qv 收费/vn 。/w 
“/w 在/p 慢慢/d 降低/v 乘车/vn 费用/n 之后/f ，/w 最终/d 应该/v 实行/v 部分/n 线路/n 的/ude1 完全/ad 免费/vd ，/w 这样/rzv 可以/v 鼓励/vn 更多/ad 的/ude1 人/n 选择/v 乘坐/v 更加/d 环保/n 的/ude1 公交车/nz 出行/vi 。/w ”/w 渠小玲/nr 说/v 到/v 。/w （/w 记者/nnt 秦振/nr ）/w 
