新年伊始/bl ，/w 我/rr 区/n 招商引资/vl 工作/vn 传来/v 喜讯/n 。/w 1月13日/t ，/w 总投资/nz [40/m 亿元/q]/mq 的/ude1 神山/nz 建筑/n 骨料/n 项目/n 举行/v 签约/vn 仪式/n 。/w 区长/nnt 高峰/n 代表/nnt [区/n 人民政府/nis]/nt 与/cc [浙江/ns 日/b 昌/ag 升/v 矿业/nis 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 张朝晖/nr 签订/v [框架/n 协议/n]/nz 。/w 区委/nis 常委/nnt 、/w [常务/b 副区长/nnt]/nnt 朱树林/nr 主持/v 仪式/n 。/w 
仪式/n 上/f ，/w 高峰/n 对/p 张朝晖/nr 董事长/nnt 一行/n 到来/vi 表示/v 欢迎/vn ，/w 并/cc 在/p 介绍/v 区情/n 时/ng 说/v ，/w 近几年/qt ，/w 随着/p [皖江/nz 城市/n 带/v 承接/v 产业/n 转移/v 示范区/n]/nz [战略/n 实施/v]/nz ，/w 贵池/ns [生态/n 环境/n]/nz 优越/a ，/w 水/n 、/w 陆/ng 、/w 空/ng [立体/b 交通/n]/nz 网络/n 成型/vi ，/w [矿产/n 资源/n]/nz 丰富/a 等/udeng 优势/n 逐步/d 显现/v 。/w 同时/c ，/w 我/rr 区/n 按照/p “/w 矿业/nis 换/v 产业/n 、/w 资源/n 配/v 项目/n ”/w 的/ude1 思路/n ，/w 出台/vi 了/ule 一系列/b 鼓励/v 和/cc 支持/v [非/b 金属矿/n]/nz 产业/n 发展/vn 的/ude1 [政策/n 措施/n]/nz 。/w 当前/t 最/d 核心/n 是/vshi 需要/v [龙头/n 企业/n]/nz 辐射/vn 带动/v ，/w [浙江/ns 日/b 昌/ag 升/v 矿业/nis 有限公司/nis]/nt 是/vshi 全国/n 大型/b 骨料/n [龙头/n 企业/n]/nz ，/w 该项/r 目的/n 落户/vi 将/d 对/p 加速/vi [贵池/ns 矿业/nis]/nt 转型/vn 升级/vi 起到/v 积极/ad 的/ude1 推动/vn 作用/n 。/w 下/f 一步/mq ，/w 区政府/n 将/d 及时/ad 成立/vi 非常/d 设/v [专门/d 机构/n]/nz ，/w [积极/ad 主动/ad]/nz 做好/v 协调/vn 、/w 征/v 迁/v 、/w 服务/vn 等/udeng [项目/n 建设/vn]/nz 的/ude1 各项/r 前期/f [准备/v 工作/vn]/nz 。/w 希望/v 日/b 昌/ag 升/v [矿业/nis 公司/nis]/nt 尽快/d 启动/v [项目/n 建设/vn]/nz ，/w 争取/v 项目/n 早/a 投产/vi 、/w 早/a 见效/a 。/w 
张朝晖/nr 认为/v 我/rr 区/n 招商/vn 工作/vn 求真务实/vl ，/w [投资/vn 环境/n]/nz 好/a ，/w 矿山/n 资源/n 符合/v 建筑/n 骨料/n [质量/n 要求/n]/nz 。/w 该/rz 公司/nis 将/d 根据/p 协议/n 内容/n ，/w 成立/vi [池州/ns 宏/nz 升/v 建材/n 有限公司/nis]/nt ，/w [注册/vn 资金/n]/nz [5/m 亿元/q]/mq 以上/f ，/w 在/p 牌楼镇/ns 神山/nz 总投资/nz 约/d [40/m 亿元/q]/mq 建设/vn 一座/mq 大型/b 建筑/n 骨料/n 生产/v 矿山/n ，/w [项目/n 建设/vn]/nz 期限/n 为/p 二年/t ，/w 生产/v 规模/n 为/p [1/m 亿吨/q]/mq //w 年/qt 。/w 项目/n 达产/v 达/v 效/ng 后/f ，/w 预计/v 能/v 实现/vn 年产值/n [7/m ./w 5/m 亿元/q]/mq 至/p [10/m 亿元/q]/mq ，/w 解决/v 劳动力/n 就业/vn [500/m 人/n]/mq 。/w （/w 记者/nnt 赵冬至/nr ）/w 
