1月15日/t 下午/t ，/w [蚌埠/ns 火车站/n]/nz [候车/vn 大厅/n]/nz 内/f ，/w 春运/n 服务/v 志愿者/nnt 正在/d 整理/v 急救箱/n 中/f 的/ude1 药具/n ，/w 迎接/v 16日/t 春运/n 大幕/nz 的/ude1 拉开/v 。/w 记者/nnt 陈昂/nr 摄/vg 
一年一度/bl 的/ude1 春运/n 大幕/nz 今日/t 拉/v 启/v 。/w 今日/t 起/vf 一直/d 到/v 2月24日/t ，/w 由/p 返家/vi 、/w 探亲/vi 和/cc 外出/vi 旅客/n 组成/v 的/ude1 春运/n 大军/n 将/d “/w 占领/v ”/w 各/rz 出行/vi 枢纽/n ，/w 形成/v [一/d 波/n]/mq 接/v [一/d 波/n]/mq 的/ude1 出行/vn 高峰/n 。/w 
今年/t 春运/n 比/p 去年/t 提前/vd [11/m 天/qt]/mq ，/w 由于/p 学生/nnt 放假/vi 比/p 去年/t 迟/a ，/w 学生/nnt 流/v 、/w 探亲/vi 流/v 、/w 务工/v 流/v 在/p 此时/r 高度/d 叠加/vi ，/w 给/p 节前/f 春运/n 带来/v 相当大/nz 的/ude1 压力/n ，/w 旅客/n 出行/vi 主要/b 以/p 务工人员/nnd 聚集地/n 为主/vi 。/w [春节/t 期间/f]/nz 旅客/n 出行/vi 主要/b 以/p 旅游/vn 和/cc 短途/b 探亲/vi 为主/vi ，/w 节/q 后/f 学生/nnt 返校/vi 、/w 务工人员/nnd 返回/v 打工/vn 聚集地/n ，/w 出行/vi 高峰/n 主要/b 集中/v 在/p 年初六/t 、/w 初九/t 及/cc 元宵节/t 前后/f 。/w 但/c 总体/n 来说/uls ，/w 今年/t 春运/n 整体/n 客流/n [持续/vd 时间/n]/nz 较长/d 。/w 
为/p 方便/a 旅客/n 出行/vi ，/w [铁路/n 部门/n]/nz 通过/p 增/v 开/v 临客/n 的/ude1 办法/n ，/w 来/vf 缓解/v 旅客/n 出行/vi 难题/n 。/w 其中/rz ，/w 蚌埠站/nz 在/p 春运/n 期间/f 将/d 增/v 开/v 临客/n 共/d [24/m 对/p]/mq ，/w 开行/v 区间/n 主要/b 集中/v 在/p 上海/ns 至/p 阜阳/ns 、/w 上海/ns 至/p 郑州/ns 及/cc 上海/ns 至/p 乌鲁木齐/ns 。/w 高铁/nz 方面/n ，/w [蚌埠/ns 南/b 站/vi]/nt 增/v 开/v 临客/n [14/m 趟/qv]/mq ，/w 其中/rz 始发/v 临客/n [2/m 趟/qv]/mq ，/w 分别为/v G7401/x 次/qv 蚌埠/ns 南/b —/w 上海/ns 虹桥/ns ，/w 发车/vn 时间/n 为/p 8：17/m ；/w G7403/x 次/qv 蚌埠/ns 南/b —/w 上海/ns 虹桥/ns ，/w 发车/vn 时间/n 为/p 22：03/m 。/w 增/v 开/v 的/ude1 经停/nz 高铁/nz 和/cc 动车/n 包括/v 开往/vf 上海/ns 方向/n 的/ude1 G7405/x 次/qv 、/w G7409/x 次/qv 、/w G7413/x 次/qv 、/w D621/x 次/qv 、/w D629/x 次/qv ；/w 开往/vf 郑州/ns 方向/n 的/ude1 D626/x 次/qv 、/w D630/x 次/qv 、/w D654/x 次/qv ；/w 开往/vf 徐州/ns 方向/n 的/ude1 G7408/x 次/qv 、/w G7412/x 次等/b 。/w 
在/p 售票/vn 方面/n ，/w 目前/t 节前/f 的/ude1 热门/a 车次/n 已/d 基本/a 售罄/nz ，/w 购票/v 矛盾/an 主要/b 集中/v 在/p 西线/n 方向/n 。/w 我市/r 发往/vf 西安/ns 、/w 武汉/ns 、/w 沈阳/ns 、/w 哈尔滨/ns 、/w 成都/ns 和/cc 广州/ns 方向/n 的/ude1 列车/n 车票/n 已/d 无/v 剩余/vn ，/w 还/d 未/d 买/v 到/v 票/n 的/ude1 旅客/n 可以/v 多/a 向/p [铁路/n 部门/n]/nz 咨询/v 临客/n 信息/n ，/w 或者/c 等等/udeng 看/v 是否/v 有/vyou 旅客/n 退票/vi 。/w 京沪/n 方向/n 由于/p 车次/n 较多/d ，/w 目前/t 车票/n 仍/d 有/vyou 剩余/vn ，/w 但/c 到/v 了/ule 节/q 后/f ，/w 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 杭州/ns 、/w 宁波/ns 等/udeng 方向/n 将/d 迅速/ad 大/a 热/a ，/w 打算/v 出行/vn 的/ude1 旅客/n 要/v 关注/vn 车票/n 开/v 售/vn 时间/n ，/w [第一/m 时间/n]/nz 抢/v 票/n 方/q 为/p 上策/n 。/w 
今年/t 是/vshi 《/w 铁路/n [安全/an 管理/vn]/nz 条例/n 》/w 正式/ad 实施/v 后/f 的/ude1 第一个/mq 春运/n ，/w 旅客/n 在/p 出门/vi 时/ng 一定/b 要/v 查验/vn 自己/rr 的/ude1 身份证/n 等/udeng 证件/n ，/w 看看/v 是否/v 和/cc 车票/n 上/f 的/ude1 [个人/n 信息/n]/nz 相符/vi ，/w 做到/v 人证/n 票/n 一致/a 后/f ，/w 方可/d 进站/vi 。/w 在/p 查验/v 时/ng ，/w 要/v 配合/vn 铁路/n [公安/n 部门/n]/nz 进行/vn 安检/n ，/w 目前/t 春运/n 的/ude1 一级/b 安保/n 已经/d 启动/v ，/w 旅客/n 不得/vi 违法/vn 携带/v 、/w 夹带/v [管制/vn 器具/n]/nz ，/w 不得/vi 违法/vn 携带/v 、/w 托运/v [烟花/n 爆竹/n]/nz 、/w 枪支/n 弹药/n 等/udeng 危险物品/n 或者/c 其他/rzv 违禁物品/n 。/w 如果/c 旅客/n 不/d 配合/v 安检/n 人员/n 查验/vn ，/w 将/d 被/pbei 拒绝/v 进站/vn 乘车/vi 。/w 乘车/vi 时/ng ，/w 不可/v 在/p 高铁/nz 和/cc [动车组/nz 列车/n]/nz 上/f 吸烟/vi 或者/c 在/p 其他/rzv 列车/n 的/ude1 禁烟/vn 区域/n 吸烟/vi ，/w 违者/n 将/d 被/pbei 处以/v [500/m 元/q]/mq 以上/f [2000/m 元/q]/mq 以下/f 的/ude1 罚款/vn 。/w (/w 记者/nnt 李景/nr )/w 
