人民网/nz 合肥/ns 1月16日/t 电/n 提起/v 城市/n 中/f 的/ude1 老旧/nz 小区/n ，/w 给/p 人们/n 留下/v 的/ude1 印象/n 多半/d 是/vshi 脏/a 、/w 乱/d 、/w 差/a 。/w 然而/c ，/w 在/p 合肥/ns 蜀山区/ns ，/w 老旧/nz 小区/n 改造/v 工程/n 一/m 改/v 过去/vn 的/ude1 小区/n 旧貌/n ，/w 如今/t ，/w 改造/vn 后/f 道路/n 整洁/a 、/w 绿树成荫/vl 、/w 功能/n 完备/a 的/ude1 [生活/vn 环境/n]/nz ，/w 让/v 小区/n 住户/n [幸福/a 指数/n]/nz 成/v 几何/n 倍数/n 增长/v 。/w 
家住/v [五里墩/nz 街道/ns]/ns 陈/vg 村/n 路社区/ns 的/ude1 汪时雨/nr 老人/n 今年/t [70/m 岁/qt]/mq ，/w 通过/p 交谈/vi 了解到/v ，/w 从/p [上/f 个/q 世纪/n]/nz 80年代/t 开始/v ，/w 他/rr 就/d 居住/v 在/p 社区/n 所在/n 的/ude1 廉泉/nr 小区/n ，/w 转眼/d 30/m 年间/n ，/w 他/rr 的/ude1 生活/vn 发生/v 了/ule 很大/d 的/ude1 变化/vn ，/w 也/d 亲历/v 了/ule 整个/b 小区/n 从/p 新建/v 到/v 破落/vn 、/w 从/p 老旧/nz 不堪/v 再/d 到/v 如今/t 的/ude1 焕然一新/vl 。/w 
据/p 了解/v ，/w 廉泉/nr 小区/n 为/p 原/b 啤酒厂/nis 生活区/n ，/w 建于/v 上世纪/nz 80年代/t 初/f ，/w 是/vshi 一个/mq 典型/n 的/ude1 老旧/nz “/w 三无/n ”/w 小区/n ，/w 小区/n 年久失修/vl ，/w 内部/f [配套/vn 设施/n]/nz 不/d 全/a 、/w 墙体/n 立/v 面/nf 斑驳/z 陈旧/a 、/w 道路/n 破损/vi 严重/a 、/w 下水/vi 管道/n 经常/d 堵塞/v ，/w 连/ulian 路灯/n 也/d 无法/v 正常/a 运行/vn ，/w 严重影响/v 了/ule 在/p 住/vi 居民/n 的/ude1 [生活/vn 质量/n]/nz 。/w 
2009年/t 廉泉/nr 小区/n 整治/vn 被/pbei 纳入/v 合肥市/ns [民生/n 工程/n]/nz ，/w 项目/n 改造/vn 包括/v 新/a 修/v 道路/n 、/w [雨/n 污/ag 分流/vi]/nz 、/w 围墙/n 粉刷/v 、/w 修缮/v 楼顶/n 、/w 绿化/vn 栽种/v 以及/cc 安装/v 路灯/n 等/udeng 。/w “/w 经过/p 改造/vn ，/w 如今/t 灯/n 亮/vi 了/ule ，/w 水/n 净/a 了/ule ，/w 路/n 平/v 了/ule ，/w 我们/rr 居民/n 的/ude1 心情/n 也/d 更加/d 舒畅/a 了/ule 。/w ”/w 汪时雨/nr 高兴/a 告诉/v 记者/nnt 。/w 
解决/v 好/a [住房/n 问题/n]/nz 关系/n 千家万户/n 。/w 近年来/dl ，/w 合肥/ns 蜀山区/ns 积极/ad 致力于/v 老旧/nz 小区/n 的/ude1 整治/vn 和/cc 改造/vn 。/w 针对/p 上世纪/nz 90年代/t 前/f 建成/v 的/ude1 老旧/nz 小区/n ，/w 市/n 、/w 区/n 两级/mq 财政/n 多方/d 筹措/v 资金/n 进行/vn 改造/vn 治理/vn ，/w 受到/v 居民/n 的/ude1 一致/a 认可/vn 。/w 
时/ng 至/p 年末/t ，/w 记者/nnt 从/p 区/n 住建局/nis 了解到/v ，/w 一直/d 以来/f ，/w 蜀山区/ns 把/pba 老旧/nz 小区/n 综合/vn 整治/vn 改造/vn 作为/p 为民/v 办实事/nz 办好/vi 事/n 的/ude1 [重点/n 工程/n]/nz ，/w 其/rz 最终/d 目的/n 是/vshi 使/v [居民/n 生活/vn]/nz 环境质量/gg 得到/v 快速/d 有效地/nz 提升/v 。/w 
蜀山区/ns 住房/n 和/cc [城乡/n 建设局/nis]/nto 局长/nnt 张华/nr 在/p 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 指出/v ：/w “/w 老旧/nz 小区/n [配套/vn 设施/n]/nz 不/d 全/a ，/w 环境/n 脏/a 、/w 乱/d 、/w 差/a ，/w 与/cc 城市/n 发展/vn 的/ude1 步伐/n 越来越/d 不/d 协调/v ，/w 同时/c 与/cc 周边/n 新/a 开发/vn 建设/vn 的/ude1 住宅区/n 形成/v 明显/a 反差/n ，/w 居民/n 反映/v 强烈/a 。/w 蜀山区/ns 老旧/nz 小区/n 改造/vn 起步/vi 较早/d ，/w 经过/p 这几年/mq 的/ude1 发展/vn ，/w 使得/vi [居民/n 生活/vn]/nz 出行/vi 得到/v 了/ule 很大/d 的/ude1 改善/vn ，/w 辖区/n 面貌/n 更新/v 了/ule ，/w [居民/n 生活/vn]/nz 更好/d 了/ule 。/w ”/w 
2013年/t ，/w 蜀山区/ns 老旧/nz 小区/n 综合/vn 整治/vn 覆盖/v [23/m 个/q]/mq 小区/n ，/w 整治/v 楼房/n 共计/v [428/m 栋/q]/mq ，/w 惠泽/ns 居民/n [13888/m 户/q]/mq 。/w 今年/t 蜀山区/ns 将/d 继续/v 致力于/v 老旧/nz 小区/n 的/ude1 整治/vn 工作/vn ，/w 计划/n 对/p [45/m 个/q]/mq 小区/n 进行/vn 改造/vn 。/w “/w 待/vi 全部/m 改造/vn 完成/v 后/f ，/w 辖区/n 内/f [71/m 个/q]/mq 老旧/nz 小区/n 将/d 得到/v 彻底/ad 根治/v 与/cc 改观/vi ，/w 最大限度/nz 地/ude2 满足/v 居民/n 的/ude1 生活/vn 需求/n 。/w ”/w 张华/nr 如是说/dl 。/w （/w 汪瑞华/nr ）/w 
