
人民网/nz 西安/ns 1月16日/t 电/n （/w 崔嵘/nr ）/w 1月15日/t ，/w 咸阳/ns 市长/nnt 卫华/nr 在/p [陕西省/ns 人代会/nis]/nt 咸阳/ns 代表团/n 的/ude1 分组/vn 讨论/v 会上/n 发言/vi ，/w 卫华/nr 说/v 咸阳/ns 去年/t 在/p 宏观/n [经济/n 下行/vi 压力/n]/nz 不断/d 增大/v 的/ude1 情况下/nz ，/w 牢牢/d 把握/v “/w 稳中求进/vl ，/w 好/a 中/f 求/v 快/a ”/w 的/ude1 总/b 基调/n ，/w 以/p 共建/v 大/a 西安/ns 为/p 统揽/v ，/w 全力以赴/vl 保/v 增长/vn 、/w 快/a 转型/vn 、/w 抓/v 统筹/vn 、/w 优/ag 环境/n 、/w 促/v 改革/vn 、/w 惠民生/nz ，/w 咸阳市/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 保持/v 了/ule 稳重/a 有/vyou 进/vf 、/w 稳/a 中/f 向/p 好/a 的/ude1 发展/vn 态势/n 。/w 预计/v 全市/n 生产总值/n 完成/v [1775/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v [13/m %/w 以上/f]/mq ；/w 规模/n [工业/n 总产值/n]/nz 、/w 增加值/n 分别/d 完成/v [2633/m 亿元/q]/mq 、/w [834/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 16.5%/m 、/w [18/m ./w 7/m %/w 以上/f]/mq ；/w [财政/n 总收入/n]/nz 、/w 地方/n 公共/b [财政/n 预算/n 收入/n]/nz 分别/d 完成/v [217/m ./w 9/m 亿元/q]/mq 、/w [79/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 3.7%/m 、/w 22.3%/m 。/w 
卫华/nr 说/v ，/w 对/p 咸阳/ns 而言/uls ，/w 今年/t 发展/vn 不是/c 防止/v ‘/w 失速/nz ’/w 的/ude1 问题/n ，/w 而是/c 抢/v 抓/v 机遇/n 、/w 发挥/v 优势/n ，/w 全力/d 打造/v 经济/n 升级版/nz ，/w 实现/v 更好/d 更快/d 更高/d 质量/n 发展/vn ，/w 为/p 全省/n 经济/n 作出/v 更大/d 贡献/n 的/ude1 问题/n 。/w 基于/p 此/rzs ，/w 咸阳市/ns 提出/v 2014年/t 全市/n [经济/n 增长/v]/nz 的/ude1 预期/vn 目标/n 是/vshi ：/w 全市/n 生产总值/n 增长/v [13/m %/w 左右/f]/mq ，/w [全社会/nz 固定资产/n 投资/vn]/nz 增长/v 25%/m ，/w [规模/n 以上/f 工业/n]/nz 总产值/n 、/w 增加值/n 均/d 增长/v 16%/m ，/w [社会/n 消费品/n 零售/vn 总额/n]/nz 增长/v 15%/m ，/w 地方/n 公共/b [财政/n 预算/n 收入/n]/nz 增长/v 14%/m ，/w [城镇/n 居民/n 人均/a 可支配/nz 收入/n]/nz 增长/v 11%/m ，/w [农村/n 居民/n]/nz 人均收入/n 增长/v 12%/m 。/w 
卫华/nr 说/v ，/w 为了/p 实现/v 上述/b 目标/n ，/w 咸阳市/ns 将/d 重点/n 抓好/v [六/m 项/q]/mq 工作/vn ：/w 一/m 是/vshi 抓/v 产业/n 、/w 优/ag 结构/n ；/w 二/m 是/vshi 抓/v 投资/vn 、/w 增/v 后劲/n ；/w 三/m 是/vshi 抓/v 开放/vn 、/w 促/v 发展/vn ；/w 四/m 是/vshi 抓/v 城镇/n 、/w 促/v 统筹/vn ；/w 五/m 是/vshi 抓/v 民生/n 、/w 促/v 和谐/a ；/w 六/m 是/vshi 抓/v 改革/vn 、/w 增/v 活力/n 。/w 
卫华/nr 会/v 后/f 接受/v 了/ule [人民网/nz 陕西/ns 频道/n]/nz 记者/nnt 的/ude1 采访/vn ，/w 她/rr 表示/v 咸阳市/ns 未来/t 将/d 重点/n 打造/v 五大/n 基地/nis ：/w 制造业/n 配套/v 基地/nis ，/w 能源/n 建材/n 供应/v 基地/nis ，/w [科技/n 成果/n 转化/v]/nz 应用/v 基地/nis ，/w [生产性/nz 服务业/n]/nz 基地/nis ，/w 农副产品/n 供应/v 基地/nis 。/w 
