原/b 标题/n ：/w 省/n 广电局/nis 副局长/nnt 董荣来/nr 当/p 调研/vn 
1月9日/t 上午/t ，/w 省/n 广电局/nis 副局长/nnt 董荣/nr 一行/n 来/vf 我县/r 调研/v 下一代/n [广播/vn 电视/n]/nz 信息/n 覆盖/v 网/n 建设/vn 工作/vn 。/w 县长/nnt 张志强/nr ，/w 县委/nis 常委/nnt 、/w 宣传部长/nnt 陈晓虎/nr ，/w 副县长/nnt 曹甲伟/nr 陪同/v 调研/vn 。/w 
就/d 建设/v 下一代/n [广播/vn 电视/n]/nz 信息/n 覆盖/v 网/n ，/w 张志强/nr 指出/v ，/w 要/v 解决/vn 好/a 干什么/vi 、/w 怎么/ryv 干/v 的/ude1 问题/n ，/w 坚持/v 政府/nis 引导/v 和/cc 市场/n 运作/vn 、/w [顶层/f 设计/vn]/nz 和/cc 循序渐进/vl 、/w 智慧/n [城市/n 建设/vn]/nz 和/cc 智慧/n 产业/n 发展/v 相结合/nz ，/w 积极/ad 稳妥/a 地/ude2 推进/vi 下一代/n [广播/vn 电视/n]/nz 信息/n 覆盖/v 网/n 建设/vn ，/w 进一步/d 提升/v 政府/nis 系统/n 的/ude1 管理/vn 水平/n ，/w 提升/v 服务/vn 群众/n 生产/v [生活/vn 水平/n]/nz ，/w 提升/v 群众/n 幸福感/n 。/w 
