《/w 中国/ns 好/a 声音/n 》/w 第一季/mq 中/f ，/w 刘欢/nr 团队/n 学员/nnt 徐海星/nr 的/ude1 清纯/a 美/b 曾/d 令/v 观众/n 印象/n 深刻/a ，/w 可/v 如今/t 妹子/n 整容/vi 后/f 再度/d 出山/vi ，/w 脱胎换骨/vl 似/vg 换/v 了/ule 个人/n ，/w 网友/n 吐槽/nz “/w 那/rzv 气势/n 真是/d 鞋跟/n 能/v 插秧/vn ，/w 下巴/n 能/v 耕地/n ，/w 十步/nz 杀/v 一人/mq ，/w 不/d 留/v 指甲/n 印/b ”/w 。/w 看/v 娱乐圈/nz 女星/nnd 整容/vi ，/w 频/ag 现/tg 失败/vi 案例/n ，/w 李小璐/nr 、/w 郑爽/nr 、/w 袁姗姗/nr 、/w 张馨予/nr ./w ./w ./w 
徐海星/nr 大/a 变脸/vi 
徐海星/nr 参加/v 《/w 中国/ns 好/a 声音/n 》/w 时/ng 的/ude1 清纯/a 形象/n 
大家/rr 还/d 记得/v 《/w 中国/ns 好/a 声音/n 》/w 第一季/mq 中/f 导师/nnt 刘欢/nr 团队/n 中/f 的/ude1 那个/rz 清纯/a 女生/n 徐海星/nr 吗/y ？/w 如今/t 妹子/n 整容/vi 后/f 再度/d 出山/vi ，/w 那/rzv 气势/n 真是/d 鞋跟/n 能/v 插秧/vn ，/w 下巴/n 能/v 耕地/n ，/w 十步/nz 杀/v 一人/mq ，/w 不/d 留/v 指甲/n 印/b 。/w 
