西咸/nz 北环线/nz 示意图/n （/w 资料/n 图/n ）/w 
西咸/nz 交通/n 能/v 不能/v 再/d 便捷/a 一点/mq 、/w 基础教育/n 能/v 不能/v 跟上/v 城市化/vn 步伐/n 、/w 两市/nz 资源/n 能/v 不能/v 共享/vn 、/w 各/rz 行业/n 能/v 不能/v 快速/d 消除/v [行业/n 壁垒/n]/nz …/w …/w 1月6日/t ，/w [西咸/nz 新区/n]/nz 正式/ad 成为/v [国家级/b 新区/n]/nz ，/w 西咸/nz 两地/n 融合/v 多年/mq 还/d 存在/v 哪些/ry 问题/n ？/w 今天/t （/w 1月15日/t ）/w 下午/t ，/w 陕西省/ns 人大代表/nnt 在/p [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 分组/vn 讨论/v 审议/vn 中/f ，/w 共同/d 聚焦/vi “/w 共建/v 大/a 西安/ns ”/w 。/w 
跨区/v 费/n 取消/v 了/ule 两地/n [行业/n 壁垒/n]/nz 能否/v 快速/d 打破/v ?/w 
今年/t 1月9日/t ，/w [陕西省/ns 通信/vn 管理局/nis]/nto 宣布/v ，/w 西安/ns 、/w 咸阳/ns 两地/n [移动/vn 电话/n]/nz 执行/v 同一/b 标准/n ，/w 取消/v 长途/b 费/n 、/w 漫游费/n ，/w 在/p [西咸/nz 一体化/vn]/nz 推进/vi [十/m 余年/q]/mq 后/f ，/w 两地/n 间/f 的/ude1 “/w 跨区/v 费/n ”/w 终于/d 成为/v 历史/n 。/w 
“/w 取消/v 两地/n 漫游/vn 后/f ，/w 每年/r 能/v 给/p 西安/ns 咸阳/ns 两地/n 节约/v 下/f [6/m 个/q]/mq 多/a 亿/m ，/w 真正/d 实现/v 让利/vn 于/p 民/ng 。/w ”/w 省/n 人大代表/nnt 姬新县/nr 说/v ，/w 取消/v 西咸/nz 跨区/v 费/n 是/vshi [西咸/nz 一体化/vn]/nz 的/ude1 [重要/a 标志/n]/nz 。/w 但/c 他/rr 提出/v ，/w 除了/p 西咸/nz 的/ude1 通信/vn 壁垒/n 之外/f ，/w 很多/m 其他/rzv 领域/n 也/d 需要/v 进一步/d [互联/vi 互通/v]/nz 。/w 
“/w 比如/v [城市/n 规划/n 设计/vn]/nz 时/ng 如何/ryv 把/pba 两地/n 发展/vn 都/d 考虑/v 进去/vf ，/w 还有/v 包括/v 金融/n 在/p 内/f 的/ude1 其他/rzv 行业/n ，/w 西咸/nz 两地/n 还/d 属于/v [异地/n 结算/vn]/nz 。/w ”/w 姬新县/nr 呼吁/v ，/w 各行各业/n 要/v 尽快/d 改变/v 状态/n ，/w 共同/d 建设/vn 好/a 大/a 西安/ns ，/w 实现/v 两地/n 融合/v 统筹/vn 发展/vn 。/w 
西咸/nz 发展/v 交通/n 先行/vi 基础教育/n 急需/v 配套/vn 
地方/n 发展/v 交通/n 先行/vi ，/w 在/p 分组/vn 讨论/v 审议/vn 中/f ，/w 不少/m 代表/nnt 提出/v “/w [西咸/nz 一体化/vn]/nz 需要/v 先/d 实现/v 交通/n 一体化/vn ”/w 。/w 
省/n 人大代表/nnt 王满院/nr 说/v ，/w 许多/mq 咸阳/ns 市民/n 对/p 西咸/nz 之间/f 的/ude1 交通/n 意见/n 很大/d 。/w “/w [西安/ns 地铁/n]/nz [1/m 号/q]/mq 线/n 只/d 通/v 到/v 后卫/nnt 寨/ng ，/w 西安/ns 的/ude1 [渭河/ns 大桥/n]/nz 又/d 成/v 了/ule 断头路/nz ，/w 咸阳/ns 市民/n 到/v 西安/ns 的/ude1 交通/n 没有/v 实现/vn ‘/w 一站式/nz ’/w 快速/d 到达/v 。/w ”/w 
王满院/nr 建议/n ，/w 两地/n 政府/nis 要/v 想/v 办法/n 促进/v 两地/n 交通/n 的/ude1 发展/vn ，/w 省/n 交通厅/nis 必须/d 做好/v 协调/vn 工作/vn ，/w 让/v 西咸/nz 交通/n 有/vyou 实质性/n 的/ude1 改变/vn 。/w 
除了/p 交通/n 出行/vi ，/w 省/n 人大代表/nnt 刑玉瑞/nr 还/d 提出/v 了/ule [西咸/nz 新区/n]/nz 基础教育/n 方面/n 的/ude1 问题/n 。/w 刑玉瑞/nr 说/v ，/w 在/p 他/rr 所/usuo 住/vi 的/ude1 [世纪/n 大道/ns]/nz 一片/mq 区域内/nz ，/w 基础教育/n 布局/n 基本/a 处于/v 空白/n 。/w “/w 附近/f 没有/v 配备/vn 像样/a 的/ude1 [公办/b 幼儿园/nis]/nt 、/w 小学/nis ，/w 甚至/d 高中/nis 。/w 大家/rr 要么/c 让/v 孩子/n 从/p 学前班/n 开始/v 就/d 去/vf 费用/n 高/a 的/ude1 [民办/b 学校/nis]/nz ，/w 要么/c [到/v 城里/s 去/vf]/nz 租房子/nz 让/v 孩子/n 在/p 城里/s 上学/vi 。/w ”/w 
刑玉瑞/nr 建议/n ，/w 省/n 上/f 应该/v 加大/v [西咸/nz 新区/n]/nz 的/ude1 基础教育/n 投入/v ，/w 让/v 基础教育/n 跟上/v 城市化/vn 的/ude1 步伐/n 。/w （/w 记者/nnt 沈晓芳/nr ）/w 
