猜想/v 冯氏/nz 春晚/n 
最后/f 的/ude1 猜想/vn 
一年前/qt ，/w 我们/rr 制作/v 过/uguo 一期/b [封面/n 报道/v]/nz 《/w 春晚/n 导演/nnt 大/a 吐槽/nz 》/w ，/w 专访/vn 了/ule 几乎/d 历届/b 春晚/n 的/ude1 总/b 导演/nnt 们/k 。/w 那个/rz [封面/n 报道/v]/nz 的/ude1 初衷/n 很/d 简单/a ：/w 过去/vf 几年/mq ，/w 我们/rr 听/v 了/ule 太多/ad 对/p 春晚/n 的/ude1 吐槽/nz 、/w 调侃/v ，/w 不如/v 听听/v 春晚/n 的/ude1 导演/nnt 们/k 有/vyou 什么/ry 可/v 说/v 的/ude1 吧/y 。/w 
采访/v 的/ude1 内容/n ，/w 让/v 我们/rr 很/d 震撼/v ，/w 导演/nnt 们/k 的/ude1 吐槽/nz ，/w 可比/v 看客/n 们/k 有/vyou 料得/nz 多/a 。/w 春晚/n 的/ude1 发展史/n ，/w 与/cc 中国/ns 从/p [国/n 退/v 民进/n]/nz 到/v [国/n 进/vf 民/ng 退/v]/nz 的/ude1 曲线/n 完全/ad 合拍/a ，/w 越/d 晚/tg 执导/v 春晚/n 的/ude1 导演/nnt ，/w 背负/v 的/ude1 压力/n 越大/d 。/w 都/d 说/v 戴着/v 镣铐/n 跳舞/vi ，/w 可/v 当事人/n 亲自/d 展示/v 那/rzv 沉甸甸/z 、/w 冷冰冰/z 的/ude1 镣铐/n 时/ng ，/w 还是/c 让/v 人/n 心惊/v 。/w 
照理/v 说/v ，/w 做完/v 这/rzv 期/qv 报道/v ，/w 春晚/n 这个/rz 题目/n ，/w 我们/rr 实在/d 没/d 必要/a 再/d 做/v 了/ule 。/w 可/v 冯小刚/nr 的/ude1 执导/v —/w 这/rzv 简直/d 是/vshi 春晚/n 的/ude1 最佳/z 营销—让/nrf 我们/rr 又/d 产生/v 了/ule 兴趣/n 。/w 
冯氏/nz 春晚/n 会/v 和/cc 冯小刚/nr 的/ude1 贺岁片/n 一样/uyy 成功/a 吗/y ？/w 冯小刚/nr 会/v 遇到/v 此前/t 那么/c 多/a 总/b 导演/nnt 们/k 经历/n 过/uguo 的/ude1 折磨/vn 吗/y ？/w 经/p 此/rzs 一/m 役/ng ，/w 央视/j 春晚/n 能/v 将/d 命运/n 改变/v 多少/ry ？/w 
一台/mq 春晚/n 耗时/vi 近/a [5/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 相当于/v [3/m 部/q]/mq 电影/n 的/ude1 时间/n ，/w 如果/c 这/rzv 台/q 春晚/n 有/vyou [三/m 部/q]/mq 冯小刚/nr 电影/n 的/ude1 效果/n ，/w 那么/c 绝对/d 值得/v 一/m 看/v 。/w 
比如/v 是/vshi 这/rzv [三/m 部/q]/mq 电影/n ：/w 《/w 不见/v 不/d 散/v 》/w —/w 很/d 爆笑/nz ，/w 辛苦/a 一年/mq ，/w [人民/n 群众/n]/nz 需要/v 乐呵/nz 乐呵/nz ；/w 《/w [天下/n 无/v 贼/n]/nz 》/w —/w 很/d 正能量/nz ，/w 没/d 正能量/nz 哪/ry 能/v 办/v 春晚/n 啊/y ！/w 刘若英/nr 吃/v 烤鸭/nf 一幕/nz 还/d 看/v 哭/v 了/ule [不少/m 人/n]/mq ，/w 春晚/n 也/d 需要/v 些许/m 泪水/n ；/w 《/w 集结号/nz 》/w —/w 这个/rz 实在/d 不好/a 选/v ，/w 不过/c 这部/r 电影/n 是/vshi 最/d 接近/v [家/q 国/n 天下/n]/nz 概念/n 的/ude1 了/ule ，/w 春晚/n 不能不/d 讲/v 政治/n 啊/y 。/w 
好/a 吧/y ，/w 这/rzv 实在/d 接近/v 臆想/vn 。/w 春晚/n 是/vshi 台/q 大戏/n ，/w 冯导/nr 再/d 大/a 还是/c 小刚/nz ，/w 他/rr 能/v 给/p 春晚/n 带来/v 多/a 大/a 变量/n ，/w 真是/d 个/q 疑问/n ！/w 
冯小刚/nr 的/ude1 所有/b 声名/n 与/cc 自信/a ，/w 建立/v 在/p [电影/n 票房/n]/nz 上/f 。/w 他/rr 没/d 让/v 投资者/nnd 失望/a ，/w 也/d 没/d 让/v 观众/n 失望/a 。/w 过去/vf 10年/t 来/vf ，/w 他/rr 几乎/d 是/vshi 中国/ns 在/p 票房/n 上/f 最/d 成功/a 的/ude1 导演/nnt 。/w 票房/n 成绩/n 相对/d 不好/a 的/ude1 《/w 一九四二/m 》/w ，/w 不但/c 没有/v 拉/v 低/a 他/rr 的/ude1 声名/n ，/w 反而/d 展示/v 了/ule 他/rr 不/d 满足/v 于/p 只/d 成为/v 高/a 票房/n 导演/nnt 的/ude1 雄心/n 。/w 
冯氏/nz 电影/n 的/ude1 高/a 票房/n ，/w 是/vshi 建立/v 在/p 群众/n 的/ude1 喜闻乐见/bl 和/cc 国产/b 优质/b 电影/n 奇缺/vi 的/ude1 基础上/nz 。/w 这/rzv 一点/mq ，/w 倒/vi 和/cc 早期/f 春晚/n 的/ude1 红火/a 有/vyou 相似/a 之/uzhi 处/n 。/w 
还有/v 相似/a 之/uzhi 处/n 的/ude1 是/vshi ，/w 群众/n 的/ude1 喜闻乐见/bl 可/v 远远/d 不是/c 唯一/b 的/ude1 标准/n 。/w 电影/n 和/cc 春晚/n 都/d 绕/v 不/d 开/v 审查/vn ，/w 20年前/t ，/w 冯小刚/nr 的/ude1 电视剧/n 《/w [一/d 地/ude2 鸡毛/n]/nz 》/w 就/d 被/pbei 禁/v 播过/nz ，/w 一个/mq 月/n 前/f ，/w 他/rr 的/ude1 最新/a 贺岁片/n 《/w 私人/n 订制/v 》/w 又/d 爆出/v 险遭/nz 审查/vn 不过/c 。/w 冯小刚/nr 又是/c 个/q [性情/n 中/f 人/n]/nz ，/w 这么/rz 多年来/d ，/w 以/p “/w 冯小刚/nr 炮轰/v ”/w 打头/vi 的/ude1 新闻/n ，/w 几乎/d 从来/d 没/d 断绝/v 过/uguo 。/w 
而/cc 春晚/n ，/w 那些/rz 各种/rz 让/v 导演/nnt 不/d 舒服/a 的/ude1 事情/n ，/w 就/d 更多/ad 了/ule 。/w 
冯小刚/nr 不/d 在/p 体制/n 内/f 工作/vn [很多/m 年/qt]/mq 了/ule ，/w 为/p 中央/n 的/ude1 电视台/nis 指导/v 春晚/n ，/w 他/rr 能/v 适应/vn 吗/y ？/w 
肯定/v 不能/v 说/v 不能/v 。/w 虽然/c 在/p 市场/n 搏杀/vn 出/vf 大名/ns ，/w 可/v 冯导/nr 年/qt 过/uguo 50/m ，/w 是/vshi 首都/n 文艺界/n 知名/a 人物/n ，/w 要说/c 不懂/v 体制/n ，/w 那/rzv 肯定/v 不/d 可能/v 。/w 可是/c ，/w 他/rr 能/v 在/p 带着/vn 央视/j 标签/n 的/ude1 晚会/n 上/f ，/w 完成/v 多少/ry 自己/rr 的/ude1 发挥/vn ，/w 那/rzv 就/d [两/q 说/v]/mq 了/ule 。/w 
在/p 这/rzv 组/n 封面/n 故事/n 中/f ，/w 我们/rr 对/p 冯氏/nz 春晚/n 做/v 了/ule 个/q 大胆/ad 的/ude1 猜想/vn 。/w 这/rzv 猜想/v 有/vyou 天马行空/n 之/uzhi 处/n ，/w 但/c 绝/d 不是/c 瞎/a 想/v ，/w 猜想/v 是/vshi 建立/v 在/p ：/w 一/m ，/w 冯小刚/nr 接手/v 春晚/n 后/f 的/ude1 言谈/n 举动/n ；/w 二/m ，/w 他/rr 一贯/d 的/ude1 作品/n 风格/n 和/cc 行事/vi 风格/n ；/w 三/m ，/w 春晚/n 的/ude1 运作/vn 规律/n 。/w 
当/p 冯小刚/nr 遇到/v 春晚/n ，/w 会/v 发生/vn 什么/ry “/w 化学反应/n ”/w ？/w 总/b 有/vyou 端倪/n 可/v 寻/v 。/w 
猜想/v 冯氏/nz 春晚/n ，/w 还有/v 个/q 价值/n —/w 那/rzv 可能/v 是/vshi 最后/f 的/ude1 猜想/vn 。/w 
过去/vf 几年来/qt ，/w 总/b 有人/r 一边/d 口口声声/dl 说/v 不/d 看春晚/nz ，/w 除夕夜/t 8点一/m 到/v ，/w 还是/c 打开/v 电视/n ，/w 边/k 看/v 边/k 发/v 微博/n (/w 今年/t 得/ude3 是/vshi 发微/nz 信/n )/w ，/w 各种/rz 吐槽/nz 调侃/v 。/w 
其实/d ，/w 那/rzv 都/d 是/vshi 上/f 了/ule 点儿/q 年龄/n 、/w 对/p 春晚/n 有/vyou 感情/n 的/ude1 人/n ，/w 没/d 感情/n 的/ude1 年轻人/n ，/w 都/d 懒得/v [浪费/v 时间/n]/nz 调侃/v 你/rr 。/w 
冯氏/nz 春晚/n 可以/v 激起/v 中老年/n 观众/n 最后/f 的/ude1 感情/n ，/w 和/cc 冯导/nr 一样/uyy ，/w 大家/rr 都/d 是/vshi 看着/v 春晚/n 成长/vi 起来/vf 的/ude1 。/w 
冯导/nr ，/w 看/v 你/rr 的/ude1 了/ule 。/w (/w 徐一龙/nr )/w 
冯小刚/nr ，/w 领导/n 喊/v 你/rr 导/v 春晚/n 
中国/ns 周刊/n 记者/nnt 闫小青/nr 北京/ns 报道/v 
冯小刚/nr 就/d 像/v 一堵/v 密/a 不/d 透风/vi 的/ude1 墙/n 。/w 
除了/p 那/rzv 篇/q 广为/d 流传/v 的/ude1 “/w 就职/vi 演讲/vn ”/w ，/w 冯小刚/nr 几乎/d 没/d 在/p [公开/ad 场合/n]/nz 提起/v 过/uguo 春晚/n 的/ude1 事儿/n 。/w 
更多/ad 时候/n ，/w 冯小刚/nr 选择/v 不/d 出现/v 。/w 必须/d 出现/v 时/ng ，/w 必定/d 安保/n 全/a 出/vf ，/w 刷脸/nz 入场/vi ，/w 就/d 连/ulian 张国立/nr 的/ude1 助理/nnt 都/d 要/v 被/pbei 拒之门外/vl 。/w 偶尔/d 被/pbei 记者/nnt 逮到/nz ，/w 冯小刚/nr 也/d 会/v 以/p 最快/d 的/ude1 速度/n 把/pba 春晚/n 的/ude1 话题/n 扼杀/v 在/p 摇篮/n 里/f ，/w “/w 你/rr 去找/v 领导/n 吧/y ”/w 。/w 
《/w 中国/ns 周刊/n 》/w 记者/nnt 得到/v 春晚/n 导演/nnt 组/n 的/ude1 确认/vn ：/w “/w 冯导/nr 不/d 接受/v 任何/rz 采访/v ，/w 除非/c 有/vyou 领导/n 的/ude1 批准/vn 。/w ”/w 
寻找/v 冯小刚/nr 
至今/d 为止/u ，/w 确认/v 冯小刚/nr “/w 掌勺/v ”/w 春晚/n 的/ude1 消息/n 后/f ，/w 他/rr 唯一/b 一次/mq 在/p [公开/ad 场合/n]/nz 表达/v 感受/vn 是/vshi 在/p 央视/j 2014/m 节目/n 资源/n 推介/v 会上/n 。/w 
冯小刚/nr 自叹/nz ，/w 导/v 春晚/n “/w 比/p 想象/v 中/f 还/d 难/a ”/w 、/w “/w 这/rzv 事儿/n 很/d 凶险/a ”/w 。/w 
而/cc 外界/n 想/v 要/v 得到/v 冯小刚/nr 春晚/n 导演/nnt “/w 凶险/a 之/uzhi 路/n ”/w 的/ude1 更多/ad 细节/n ，/w 也/d 同样/d “/w 比/p 想象/v 中/f 还/d 难/a ”/w 。/w 
原本/d ，/w 在/p 1月30日/t 马/n 年/qt 春晚/n 揭晓/vi 之前/f ，/w 人们/n 也许/d 会/v 有/vyou [十/m 次/qv]/mq 见到/v 春晚/n 总/b 导演/nnt 冯小刚/nr 的/ude1 机会/n 。/w 
春晚/n 导演/nnt 组/n 一位/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 曾/d 向/p 《/w 中国/ns 周刊/n 》/w 记者/nnt 透露/v ，/w 冯小刚/nr 可能会/nz 担任/v 《/w 直通/v 春晚/n 》/w 评委/nnt ，/w 于是/cc 导演/nnt 组/n 安排/v 《/w 中国/ns 周刊/n 》/w 担任/v 节目/n 媒体/n 评审/vn ，/w “/w 不能/v 采访/vn ，/w 但/c 可以/v 近距离/nz 观察/v 嘛/y 。/w ”/w 
节目/n 开播/v ，/w 出现/v 的/ude1 春晚/n 主创/vn 评委/nnt 却/d 是/vshi 执行/v 总/b 导演/nnt 吕逸涛/nr 。/w 
“/w 冯小刚/nr 为什么/ryv 没/d 来/vf ？/w ”/w 
“/w 没/d 人/n 说/v 过/uguo 冯小刚/nr 一定会/nz 来/vf 啊/y 。/w ”/w 《/w 直通/v 春晚/n 》/w 节目组/n [工作/vn 人员/n]/nnt 回应/vn 。/w 
此前/t ，/w 冯小刚/nr 曾/d 以/p 春晚/n 总/b 导演/nnt 的/ude1 身份/n 坐镇/v 《/w 我/rr 要/v 上/f 春晚/n 》/w 。/w 那/rzv [一/d 晚/tg]/mq ，/w 是/vshi 冯小刚/nr 确认/v “/w 掌勺/v ”/w 春晚/n 后/f 的/ude1 [第一/m 站/vi]/mq 。/w 大批/m 媒体/n [闻风/nz 而/cc 至/p]/nz ，/w 冯小刚/nr 在/p 节目/n 中/f 依旧/z 犀利/a ，/w 他/rr 要求/n “/w [西/f 游/v 乐队/nis]/nt ”/w 加演/v ，/w 等待/v 过程/n 中/f 毫不留情/vl 地/ude2 指出/v 乐器/n 没/d 插/v 电/n ，/w 揭穿/v 节目组/n 安排/v 乐队/nis 假/a 表演/vn 。/w 节/q 目录/n 完/vi ，/w 他/rr 却/d “/w 咬紧牙关/vl ”/w 对/p 一拥而上/vl 的/ude1 媒体/n 三缄其口/vl ，/w 只/d 接受/v 了/ule 央视/j 独/d 访/v 的/ude1 安排/vn ，/w 他/rr [中/f 规/ng 中/f 矩/ng]/nz 地/ude2 说/v 着/uzhe 自己/rr 选/v 节目/n 的/ude1 标准/n ，/w “/w 好玩/a 、/w 内容/n 好/a 的/ude1 本子/n 就/d 能/v 上/f 春晚/n ”/w 。/w 
外界/n 太/d 想/v 知道/v 冯小刚/nr 挑选/v 节目/n 的/ude1 标准/n 了/ule 。/w 
2013年12月16日/t ，/w 是/vshi 春晚/n 语言/n 类/q 节目/n 三/m 审/v 的/ude1 日期/n ，/w 不少/m 媒体/n 等待/v 着/uzhe 冯小刚/nr 的/ude1 出现/vn ，/w 希望/v 听到/v 他/rr 真正/d 的/ude1 态度/n 。/w 
下午/t ，/w 身着/v 浅/a 棕色/n 羽绒服/n 、/w 头戴/nz 黑色/n 鸭舌帽/n 的/ude1 冯小刚/nr 出现/v 在/p [央视/j 大楼/n]/nz 门口/s 。/w 令/v 所有/b 人/n 失望/a 的/ude1 是/vshi ，/w 除了/p 这/rzv 一/m 闪现/v ，/w 媒体/n 再次/d 被/pbei 拒之门外/vl ，/w 一无所获/vl 。/w 
距/p 春晚/n 开播/v [46/m 天/qt]/mq ，/w 春晚/n 总/b 导演/nnt 冯小刚/nr 的/ude1 形象/n 依旧/z 模糊/a 。/w 
好/a 在/p ，/w 冯小刚/nr 还有/v 另一个/mq 身份/n ，/w 这个/rz 身份/n 的/ude1 他/rr 不能/v 把/pba 自己/rr 藏/v 起来/vf 。/w 
之后/f 两天/mq ，/w [电影/n 导演/nnt]/nnt 冯小刚/nr 出现/v 了/ule 。/w 
2013年12月17日/t ，/w 他/rr 在/p 成龙/nr 影视城/n 走/v 《/w 私人/n 订制/v 》/w 首映/v 红毯/nz ；/w 18日/t ，/w 他/rr 穿着/n 同一/b 款/q 羽绒服/n 在/p [清华大学/ntu 大礼堂/n]/nz 参加/v 首映/vn 宣传/vn 。/w 媒体/n 见面/vi 会上/n ，/w 记者/nnt 们/k 被/pbei 要求/n ，/w 只能/v 问/vn 跟/p 电影/n 有关/vn 的/ude1 问题/n 。/w 半个/mq 多/a 月/n 前/f ，/w 冯小刚/nr 也/d 在/p 参加/v 电影/n 宣传/vn ，/w 就/d 有/vyou 记者/nnt 问/v ，/w 宣传/v 电影/n 会/v 不会/v 耽误/v 导/v 春晚/n ？/w 
虽然/c 他/rr 说/v ，/w “/w 非常/d 耽误/v ”/w ，/w 但/c 从/p 冯小刚/nr 的/ude1 行程/n 看/v ，/w 他/rr 似乎/d 没落/vi 了/ule 任何/rz 该/rz 干/v 的/ude1 事儿/n 。/w 
2013年11月初/t ，/w 冯小刚/nr 携/v 家人/n 飞往/v 洛杉矶/nsf 一/m 去/vf 就是/v [六/m 天/qt]/mq ，/w 他/rr 要/v 为/p 将/d 在/p 美国/nsf 上映/v 的/ude1 《/w 一九四二/m 》/w 做/v 宣传/vn 推介/v 。/w 
彼/rz 时/ng 离/v 春晚/n 开播/v 还有/v 不到/v 三个月/t ，/w 总/b 导演/nnt 消失/vi 一周/mq ，/w 肯定/v 有人/r 心里/s 着急/a 。/w [7/m 号/q]/mq 早上/t ，/w 冯小刚/nr 返回/v 北京/ns 时/ng 发现/v ，/w 央视/j 专程/d 派/v 人/n 前往/v 机场/nis 迎接/v 冯导/nr 归来/vi ，/w 还/d 为/p 冯小刚/nr 准备/v 了/ule [欢迎/v 仪式/n]/nz 。/w 冯小刚/nr 哪/ry 好意思/vi 接受/v 这/rzv 欢迎/v ，/w 他/rr 跟着/v 剧组/nis 的/ude1 车/n 就/d 回/v 了/ule 办公室/nis ，/w 开/v 了/ule 一个/mq 据说/v 相当/d 漫长/a 的/ude1 节目/n 创作/vn 会/v 。/w 
这/rzv 一张/mq 封锁线/n 里/f 流出/v 的/ude1 照片/n 颇/d 有/vyou [以/p 正/d 视听/n]/nz 的/ude1 意味/n ：/w 冯小刚/nr 没有/v “/w 不务正业/vl ”/w 。/w 
“/w 风险/n 降至/vf 最低/a ”/w 
传闻/n 中/f 说/v ，/w 冯小刚/nr 出任/v 春晚/n 总/b 导演/nnt 乃/v 高层/n 点将/vi ，/w 希望/v 一/m 改/v 春晚/n [三/m 十年/mq]/mq 的/ude1 顽疾/n 。/w 
经过/p 将近/d 半年/mq 时间/n 的/ude1 润色/vn ，/w 传闻/n 丰满/a 了/ule 许多/mq 。/w 
据/p 知情/vi 人士/n 向/p 《/w 中国/ns 周刊/n 》/w 记者/nnt 讲述/v ，/w 确/d 有/vyou 高层/n 要/v 把/pba 开门/vi 办/v 春晚/n [进行/vn 到底/d]/nz ，/w 提议/v 冯小刚/nr 就是/v 不错/a 的/ude1 选择/vn 。/w 
于是/cc ，/w 央视/j 领导/n 在/p [六/m 月底/t]/mq 造访/v 冯小刚/nr 家中/s ，/w 邀请/v 他/rr 担任/v 春晚/n 总/b 导演/nnt ：/w “/w 今年/t 央视/j 春晚/n 有/vyou 大/a 创新/vi 、/w 大/a 改革/vn ，/w 央视/j 想/v 请/v 你/rr 担任/v 2014年/t 春晚/n 总/b 导演/nnt ”/w 。/w 
他/rr 嘴/n 上/f 却说/v ，/w “/w 这/rzv [怎么/ryv 可能/v]/nz ？/w 央视/j 春晚/n 的/ude1 总/b 导演/nnt ，/w 历来/d 都/d 基本/a 是/vshi 央视/j 内部/f 消化/v ，/w 怎么/ryv 突然/ad 会/v 想到/v 用/p 我/rr 这个/rz 拍电影/nz 的/ude1 外行人/n 来/vf 当/p 春晚/n 的/ude1 总/b 导演/nnt ？/w 这/rzv 不好/a 使/v ，/w 不好/a 使/v 。/w ”/w 
此/rzs 后/f ，/w 央视/j 多次/mq 劝说/v 冯小刚/nr ，/w 但/c 他/rr 都/d 婉言/d 拒绝/v ，/w 大意/n 只有/c [三/m 个/q]/mq 字/n ：/w 不/d 同意/v 。/w 
[二十/m 多/a]/mq 天后/nz ，/w 冯小刚/nr 还是/c 成为/v 了/ule 马/n 年/qt 春晚/n 总/b 导演/nnt 。/w 
在/p 一次/mq 采访/v 中/f 说/v ，/w 冯小刚/nr 道破/v 其中/rz 缘由/n 。/w 他/rr 说/v 自己/rr 曾/d 欠/v 一位/mq 领导/n 人情/n ，/w 后来/t 这位/r 领导/n 亲自/d 前/f 来说/uls 项/q ，/w 说/v 人家/n 央视/j 2014/m 春晚/n 改革/vn 是/vshi 要/v 动真格的/vl 。/w 
为了/p 还/d 这份/r 人情/n ，/w 冯小刚/nr 这/rzv 才/d 答应/v 下来/vf 。/w 
“/w [很多/m 人/n]/mq 不/d 理解/v 我/rr 为什么/ryv 接/v [烫手/nz 山芋/n]/nz ，/w 我/rr 知道/v 不管/c 闹成/nz 什么样/ryv 都/d 是/vshi 挨骂/v ，/w 现在/t 不是/c 众口/n 称颂/v 的/ude1 年代/n ，/w 挨骂/v 是/vshi 正常/a 待遇/n ，/w 我/rr 做好/v 了/ule 准备/v 。/w 我/rr 导/v 春晚/n 一/m 不/d 为/p 名/q 、/w 二/m 不/d 为/p 利/n 。/w 我/rr 自己/rr 导演/nnt 了/ule 几部/n 电影/n ，/w 已经/d 名利双收/vl 了/ule ，/w 导演/nnt 春晚/n 不是/c 追名逐利/vl ，/w 是/vshi 回馈/v 观众/n 对/p 电影/n 的/ude1 支持/vn 。/w 我/rr 这/rzv 是/vshi 做/v 义工/nnt ，/w 我/rr 很/d 荣幸/a ，/w 会/v 尽力而为/vl 。/w 我/rr 就/d 不/d 感谢/v 领导/n 了/ule ，/w 顶着/v 骂名/n 干/v 这/rzv 件/q 事/n 领导/n 应该/v 感谢/vn 我/rr 。/w ”/w 
当然/d ，/w 冯小刚/nr 的/ude1 精明/a 不会/v 被/pbei 春晚/n 的/ude1 糖衣炮弹/nf 击碎/v ，/w 他/rr 虽然/c 不/d 谙熟/nz 规矩/n ，/w 但/c 做起/v 事情/n 来/vf 却/d 不比/p 任何/rz 一位/mq 前辈/n 逊色/a ，/w 尤其/d 是/vshi 在/p “/w 领导/n 放心/v ”/w 这项/r 重任/n 上/f 。/w 
2013年7月13日/t ，/w [新闻/n 发布会/n]/nz 刚/d 结束/v ，/w 冯小刚/nr 就/d 召开/v 了/ule 持续/vd 几小时/mq 的/ude1 会议/n 。/w 
据/p 春晚/n 资深记者/nnd 爆料/v ，/w 当时/t 现场/s 有/vyou 近/a [十/m 名/q]/mq 黑衣/n 保安/b 驻守/v ，/w 央视/j 以外/f 的/ude1 任何/rz 媒体/n 都/d 不得/vi 旁听/v 。/w 为/p 防止/v 消息/n 外泄/v ，/w 参会/vn 大/a 腕儿/nz 张国立/nr 、/w 赵本山/nr 等/udeng 人/n 的/ude1 助理/nnt 都/d 不得/vi 入/v 内/f ，/w 与/cc 会/v 人员/n 甚至/d 在/p 会议室/n 里/f 叫/vi 外卖/nz 解决/v 了/ule 晚饭/n 。/w 
冯小刚/nr 助理/nnt 张述/nr 证实/v 了/ule 这/rzv 一/m 说法/n ，/w 他/rr 还/d 承认/v ，/w 冯小刚/nr 为/p 避/v 媒体/n 追访/nz ，/w 把/pba 在/p “/w 影视/b 之/uzhi 家/q ”/w 的/ude1 春晚/n 导演/nnt 组/n 办公室/nis 转移/v 到/v 京城/n 北边/f 的/ude1 一个/mq 私人/n 办公/vn 区/n 。/w 而/cc 此前/t ，/w 位于/v 央视/j 老/a 办公楼/n 不/d 远/a 的/ude1 五棵松/ns “/w 影视/b 之/uzhi 家/q ”/w 是/vshi [三十/m 多年来/d]/mq 春晚/n 的/ude1 创作/vn 大本营/n 。/w 
12月5日/t ，/w 《/w 中国/ns 周刊/n 》/w 记者/nnt 造访/v “/w 影视/b 之/uzhi 家/q ”/w 时/ng ，/w 电子/n 计时器/n 上/f 写/v 着/uzhe ，/w “/w 距离/n 2014年1日30日/t 春晚/n ，/w 还有/v [56/m 天/qt]/mq ”/w ，/w 上下/f [四/m 层/qv]/mq 办公室/nis [不少/m 人/n]/mq 在/p 讨论/v 着/uzhe 马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 节目策划/nnd ，/w 而/cc 冯小刚/nr 却/d 不/d 在/p 这里/rzs 。/w 
据/p 导演/nnt 组/n [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 其实/d ，/w 冯小刚/nr 和/cc 剧组/nis 已经/d 转战/v 多个/mq 场地/n ，/w 每次/r 节目策划/nnd 会/v 都/d 在/p 不同/a 的/ude1 地方/n 召开/v ，/w 而且/c 多数/a 是/vshi 临时/b 通知/n ，/w “/w 希望/v 将/d 冯小刚/nr 执导/v 春晚/n 的/ude1 风险/n 降至/vf 最低/a ”/w 。/w 
[一/d 万/d 种/q]/mq 可能/v 
“/w 风险/n 是/vshi 什么/ry ？/w ”/w 虽然/c 知道/v 不会/v 有/vyou 答案/n ，/w 《/w 中国/ns 周刊/n 》/w 记者/nnt 还是/c 追问/v 到/v 。/w 
该/rz [工作/vn 人员/n]/nnt 戏称/v ，/w “/w [一/d 万/d 种/q]/mq 可能/v ”/w 。/w 
也许/d 正如/v 冯小刚/nr 自己/rr 所/usuo 说/v ，/w “/w 这/rzv 事儿/n 很/d 凶险/a ”/w 。/w 
凶险/a 在/p 哪里/rys ？/w 早就/d 有人/r 替/p 冯小刚/nr 想/v 明白/v 了/ule 。/w 
甫/d 一/m 上任/vi ，/w 就/d 有/vyou 媒体/n 总结/v 春晚/n 总/b 导演/nnt 冯小刚/nr 要/v 度过/v 的/ude1 [两/q 大/a]/mq 难关/n ：/w 一/m 是/vshi 节目/n 审查/v 关/n ，/w 二/m 是/vshi 演员/nnt 人情/n 关/n 。/w 
其实/d ，/w 央视/j 春晚/n 的/ude1 这/rzv [两/q 大/a]/mq 难关/n ，/w 无论/c 冯小刚/nr 还是/c 观众/n 都/d 已经/d 不/d 陌生/a 。/w 
导演/nnt 组/n 披露/v ，/w 冯小刚/nr 已经/d 在/p 央视/j 的/ude1 协调/vn 下/f 和/cc 不少/m 前任/b 春晚/n 总/b 导演/nnt 面对面/dl 取经/vi 。/w 《/w 中国/ns 周刊/n 》/w 曾/d 采访/v 历届/b 春晚/n 总/b 导演/nnt ，/w 无不/d 对/p 春晚/n 顽疾/n 吐槽/nz 连连/d ，/w 双方/n 会面/vi 想必/d 会/v 擦/v 出/vf 异样/n 的/ude1 火花/n 。/w 
2002年/t 春晚/n 总/b 导演/nnt 陈雨露/nr 坦言/v ，/w “/w 以/p 冯小刚/nr 的/ude1 身份/n ，/w 顾忌/n 就/d 会/v 比/p 我们/rr 少/a 很多/m 。/w 他/rr 有可能/nz 真的/d 动/v 刀子/n 。/w ”/w 
无疑/d ，/w 外界/n 是/vshi 希望/v 冯小刚/nr 能/v [手/n 起/vf 刀/n 落/v]/nz 的/ude1 。/w 自/p 冯/nz 大厨/n 开/v 炒/v 年夜饭/n 那天/r 起/vf ，/w 观众/n 的/ude1 点/qt 餐/qv 热情/an 就/d 从未/d 消减/nz 过/uguo ，/w 主持人/nnt 、/w 演员/nnt 、/w 节目/n 甚至/d 连/ulian [舞台/n 设计/vn]/nz ，/w 任何/rz 细节/n 都/d 没有/v 被/pbei 放过/v 。/w 
这些/rz 传闻/n 和/cc 猜测/v 的/ude1 共同点/n 只有/c 一个/mq ，/w 颠覆/v 以往/t 。/w 
冯小刚/nr 会/v 不会/v 对/p 春晚/n 开刀/vi ，/w 年夜饭/n 上桌/v 之前/f 恐怕/d 无人/b 能/v 得知/v 。/w 但是/c ，/w 如果/c 被/pbei 寄予/v 厚望/n 的/ude1 冯小刚/nr 没/d 能/v 顺利/ad 通过/p 这/rzv [两/q 关/n]/mq 炒/v 出/vf 一盘/mq 和/cc 往/p 年/qt 不/d 一样/uyy 的/ude1 年夜饭/n ，/w 那/rzv 有/vyou 一样/uyy 东西/n 一定/b 是/vshi 少不了/vl 的/ude1 —/w 观众/n 的/ude1 倒/vi 喝声/n ，/w 至少/d 是/vshi 遗憾/a 。/w 
这/rzv 事儿/n ，/w 恐怕/d 冯小刚/nr 早就/d 想/v 明白/v 了/ule ，/w 他/rr 也/d 说/v 自己/rr 是/vshi 担着/nz 骂名/n 来/vf 的/ude1 ，/w “/w 聋子/n 不怕/v 雷/n ，/w 我/rr 就/d 导/vg 这/rzv 一回/mq ”/w 。/w 
虽然/c ，/w “/w 掌勺/v ”/w 春晚/n 冯小刚/nr 有/vyou 他/rr 的/ude1 风险/n ，/w 还是/c 有人/r 看到/v 了/ule 冯小刚/nr 远远/d 大过/n 风险/n 的/ude1 收益/n 。/w 
主持人/nnt 董路/nr 就/d 曾/d 道破/v 冯小刚/nr 担任/v 春晚/n 总/b 导演/nnt 的/ude1 巨大/a 收益/n ：/w 一/m ，/w 因为/c 成为/v 春晚/n 总/b 导演/nnt ，/w 直到/v 来/vf 年/qt 春节/t ，/w 冯小刚/nr 将/d 持续/vd 占据/v 媒体/n 显著/ad 位置/n ，/w 这/rzv 比/p 张艺谋/nr 靠/v “/w [7/m 个/q]/mq 葫芦娃/nz ”/w 的/ude1 [新闻/n 炒作/v]/nz ，/w 不仅/c 时间/n 长/a ，/w 还/d 显得/v 不/d 那么/c 八卦/n ，/w 很/d 高端/nz ；/w 二/m ，/w 维持/v 足够/vn 的/ude1 媒体/n 和/cc 公众/n 的/ude1 关注度/nz ，/w 相当于/v 为/p 冯小刚/nr 年底/f 推出/v 的/ude1 贺岁片/n 《/w 私人/n 订制/v 》/w 做/v 了/ule [难以/d 估量/v]/nz 价值/n 的/ude1 宣传/vn 。/w 而/cc 和/cc 央视/j 搞好/v 关系/n ，/w 对/p 其/rz 未来/t 电影/n 事业/n 的/ude1 持续发展/v ，/w 收复/v 票房/n 王位/n 也/d 将/d 累积/v 巨大/a 动力/n ；/w 三/m ，/w 一旦/d 执导/v 春晚/n 成功/a ，/w 解决/v 了/ule [十/m 几年来/qt]/mq 春晚/n 日渐/d 鸡肋/n 的/ude1 难题/n ，/w 冯小刚/nr [一夜/mq 之间/f]/nz 即可/v 成为/v [全民/n 偶像/n]/nz ，/w 不论/c 其/rz 未来/t 电影/n 事业/n 走向/v 如何/ryv ，/w 冯小刚/nr 都/d 将/d 拥有/v 新型/b 的/ude1 存在/vn 感/vg 和/cc 成就感/n 。/w 
董路/nr 说/v ，/w “/w 如此/rzv 丰厚/a 的/ude1 价值/n 预期/vn ，/w 换成/v 你/rr 是/vshi 冯小刚/nr ，/w 你/rr 不/d 接招/nz 吗/y ？/w ”/w 
无论/c 春晚/n 一战/n 冯小刚/nr 能否/v 成名/vn ，/w 未来/t ，/w 央视/j 的/ude1 大门/n 算是/v 彻底/ad 为/p 他/rr 打开/v 了/ule 。/w 
上/f 一页/mq [123456/m 下/f]/mq 一页/mq 
