昨天/t 上午/t ，/w 市/n [十五/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 举行/v 计划/n 、/w 预算/n 审查/v 座谈会/n 。/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 韩卫民/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w 
[与/cc 会/v 代表/nnt]/nz 反馈/vn 了/ule 各/rz 代表团/n 对/p 我市/r 2014年/t 计划/n 、/w 预算/n 工作/vn 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n 。/w 
[统筹/vd 城乡/n]/nz 规划/n ，/w 加快/v [县域/n 经济/n]/nz 发展/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 各县/r 代表团/n 代表/nnt 们/k 关注/v 的/ude1 热点/n 。/w 来自/v 南陵县/ns 代表团/n 的/ude1 代表/nnt 建议/n ，/w 加大/v 对/p [县域/n 经济/n]/nz 社会发展/v 的/ude1 政策/n 和/cc 财政/n 扶持/v ，/w 促进/v [新型/b 城镇化/vn]/nz 建设/vn 试点/vn 等/udeng 。/w 来自/v 芜湖县/ns 代表团/n 的/ude1 代表/nnt 则/d 建议/n ，/w 加强/v 全市/n 及/cc 各/rz 县区/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 的/ude1 统筹/vn 规划/n 建设/vn ，/w 加速/vi 芜湖县/ns 、/w 繁昌县/ns 融入/v 市区/s ；/w [统筹/vd 安排/v]/nz [重大/a 项目/n]/nz 落户/vi 县域/n 开发区/ns 、/w [产业/n 园区/n]/nz ；/w 探索/v 成立/vn [农业/n 发展/vn 基金/n]/nz 或/c 农业/n 担保/v 机构/n ，/w 促进/v “/w 三/m 农/ng ”/w 发展/vn 。/w 来自/v 繁昌县/ns 代表团/n 的/ude1 代表/nnt 建议/n ，/w 随着/p [财政/n 体制/n]/nz 的/ude1 调整/vn ，/w 要/v 加强/vn 政策/n 和/cc 体制/n 研究/vn ，/w 加大/v [资金/n 调度/vn]/nz 力度/n ，/w 扶持/v 和/cc 促进/v [县域/n 经济/n]/nz 发展/vn ；/w 探索/v 建立/vn 绿色/n 发展/v 基金/n ，/w 激发/v 企业/n 创新/vi 、/w [创造/v 能力/n]/nz ，/w 加速/vi 转型/vn 升级/vi 发展/vn 。/w 
坚持/v 规划/n 引领/v ，/w 加速/vi 跨/v 江/n 发展/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 无为县/ns 、/w 鸠江区/ns 代表团/n 代表/nnt 关注/v 的/ude1 热点/n 。/w 无为县/ns 代表团/n 代表/nnt 建议/n ，/w 尽快/d 拉开/v 江北/s 建设/v 框架/n ，/w 加速/vi 江北/s 基础设施/gi 等/udeng 建设/vn ；/w 对/p 无/v 为/p 西部/f 的/ude1 [13/m 个/q]/mq 经济发展/v 相对/d 滞后/v 的/ude1 乡镇/n 予以/vx 政策/n 倾斜/vi ，/w 做好/v 道路/n 建设/vn ，/w 加大/v 教育/vn 投入/v 和/cc 贫困/a 帮扶/vn 。/w 鸠江区/ns 代表团/n 代表/nnt 则/d 建议/n ，/w 要/v 围绕/v 全市/n 中心/nis 工作/vn 加强/v [财政/n 投入/v]/nz 的/ude1 调度/vn ，/w 进一步/d 加大/v 对/p 江北/s 建设/vn 的/ude1 投入/vn ；/w 开辟/v 新的/a [融资/vn 渠道/n]/nz ，/w 组建/v 本土/n 证券公司/nis ，/w 增强/v 区域/n [融资/vn 能力/n]/nz ；/w 加强/v 重点/n 产业/n 、/w [重大/a 项目/n]/nz 的/ude1 统筹/vn 协调/v ，/w 加速/vi 优质/b 资源/n 向/p 江北/s 的/ude1 集聚/vn 。/w 
镜湖区/ns 、/w 弋江区/ns 和/cc 三山区/ns 代表团/n 的/ude1 代表/nnt ，/w 对/p 打造/v 芜湖/ns 经济/n 升级版/nz 表示/v 了/ule 关注/v 。/w 镜湖区/ns 代表团/n 代表/nnt 建议/n ，/w 要/v 加大/v 对/p [区域/n 经济/n]/nz 集聚/v 区/n 的/ude1 政策/n 扶持/v 力度/n ，/w 引进/v [社会/n 资本/n]/nz 参与/v 城市化/vn 建设/vn 。/w 来自/v 三山区/ns 代表团/n 的/ude1 代表/nnt 建议/n ，/w 优化/v 医疗/n 和/cc 教育/v [资源/n 配置/vn]/nz ，/w 引导/v 优质/b 医疗/n 资源/n 、/w [教育/vn 资源/n]/nz 向/p 县区/n 流动/vn ；/w 持续/vd 做好/v 县区/n 发展/vn 的/ude1 规划/n 实施/v ，/w 加速/vi 新城区/ns 的/ude1 [城市化/v 进程/n]/nz 。/w 
市/n 人大/nis [财政/n 经济/n （/w 预算/n ）/w 委员会/nis]/nt 组成/v 人员/n 、/w 各/rz 代表团/n 推荐/v 的/ude1 代表/nnt 参加/v 了/ule 会议/n 。/w （/w 记者/nnt 向陈宏/nr ）/w 
