1月12日/t 下午/t ，/w 包河区/ns  舒城县/ns 合作/vn 共建/v 园区/n 签约/vi 仪式/n 在/p 舒城县/ns 举行/v 。/w 这/rzv 是/vshi 包河区/ns 落实/v 合肥市/ns 与/cc 舒城县/ns 合作/vn 发展/v 规划/n 的/ude1 [重要/a 举措/n]/nz ，/w 标志着/v 双方/n 在/p 经济/n 合作/vn 上/f 迈/v 上/f 新/a 台阶/n 。/w 区委/nis 书记/nnt 胡启生/nr 出席/v 签约/vn 仪式/n 并/cc 讲话/n 。/w [舒城/ns 县委/nis]/nt 书记/nnt 金德元/nr 主持/v 签约/vn 仪式/n 。/w 区长耿/nr 延/vg 强/a 和/cc 舒城/ns 县长/nnt 张秀萍/nr 分别/d 通报/v 了/ule 两地/n [基本/a 情况/n]/nz 和/cc [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 情况/n ，/w 并/cc 代表/nnt 双方/n 在/p [合作/vn 协议/n]/nz 上/f 签字/vi 。/w 
[舒城/ns 县委/nis]/nt 常委/nnt 、/w [常务/b 副县长/nnt]/nnt 钟建武/nr ，/w 县委/nis 常委/nnt 、/w 组织部长/nnt 韩锋/nr ，/w 副县长/nnt 汤中明/nr ；/w 区/n 领导/n 姚飞/nr 、/w 谢军/nr 、/w 焦长华/nr 出席/v 签约/vn 仪式/n 。/w [市/n 发改委/nis 党组/nis]/nt 成员/nnt 、/w 纪委/nnt 书记/nnt 牛和湘/nr ，/w [市/n 经/p 信委/nis 党组/nis]/nt 成员/nnt 、/w 纪委/nnt 书记/nnt 刘正庆/nr 应邀出席/v 仪式/n 。/w 区直/n [有关/vn 单位/n]/nz 和/cc 舒城/ns 县直/n [有关/vn 单位/n]/nz ，/w [包河/nr 工业区/n]/nz （/w [骆/nz 岗/n 街道/ns]/ns ）/w 和/cc 舒城县/ns 杭埠镇/ns 党政/n 负责人/nnt 参加/v 了/ule 签约/vi 仪式/n 。/w 
舒城县/ns 面积/n [2100/m 平方公里/q]/mq ，/w 人口/n 100万/m ，/w 是/vshi [合肥/ns 经济圈/n]/nz 、/w [皖江/nz 示范区/n]/nz 的/ude1 [重要/a 组成/v]/nz 部分/n 。/w 2013年/t 以来/f ，/w 舒城县/ns 历史性/n 地/ude2 进入/v 环/n 巢湖/ns [生态/n 文明/n]/nz 示范区/n 规划/n ，/w 在/p 产业/n 发展/vn 、/w 园区/n 建设/vn 、/w 环境保护/gg 、/w [交通/n 设施/n]/nz 、/w [农业/n 产业化/vn]/nz 、/w [文化/n 旅游/vn]/nz 等/udeng 领域/n 与/cc 合肥/ns 开展/v 了/ule 多层次/n 、/w 多/a 领域/n 的/ude1 全面/ad 合作/vn ，/w 并/cc 取得/v 了/ule 显著/ad 成效/n 。/w 
根据/p 《/w 合肥市/ns —/w 舒城县/ns 合作/vn 发展/vn 座谈/v [会议/n 纪要/n]/nz 》/w 精神/n ，/w 包河区/ns 与/cc 舒城县/ns 按照/p “/w 区划/n 不变/nz 、/w [优势/n 互补/vi]/nz 、/w [合作/vn 开发/vn]/nz 、/w 利益/n 共享/v ”/w 的/ude1 原则/n ，/w 在/p 舒城县/ns 杭埠镇/ns 合作/vn 共建/v 现代/ntc [产业/n 园区/n]/nz 。/w 园区/n 规划/n 面积/n [10/m 平方公里/q]/mq ，/w 起步/vi 区/n 面积/n [5/m 平方公里/q]/mq 。/w 产业园/nz 将/d 发挥/v 包河/nr 、/w 舒城/ns 两地/n 优势/n ，/w [大力/d 发展/vn]/nz [先进/a 制造业/n]/nz 、/w 农副产品/n （/w 食品/n ）/w 深加工/nz 业/ng 、/w [战略性/n 新兴/b 产业/n]/nz 和/cc [现代/ntc 服务业/n]/nz ，/w 建设/v 现代/ntc [产业/n 集聚/vn 区/n]/nz 。/w 据/p 了解/v ，/w 自/p 今年/t 起/vf ，/w 双方/n 将/d 用/p 5年/t 时间/n ，/w 基本/a 完成/v 合作/vn 共建/v 园区/n 建设/vn ，/w 力争/v 到/v 2019年/t ，/w 实现/v [规模/n 以上/f 工业/n]/nz 产值/n [150/m 亿元/q]/mq ，/w [常住/v 人口/n]/nz [2/m ./w 5/m 万/d 人/n]/mq 左右/f ，/w 把/pba 园区/n 打造/v 成为/v 合肥市/ns [产业/n 配套/vn]/nz 的/ude1 重要/a 集聚/v 区/n 和/cc 承接/v [合肥/ns 经济圈/n]/nz 辐射/vn 的/ude1 共建/vn 示范区/n 。/w 
胡启生/nr 在/p 签约/vi 仪式/n 上/f 说/v ，/w 包河区/ns 和/cc 舒城县/ns 地域/n 相连/vi ，/w 人文/n 相亲/vi ，/w 交通/n 便利/an ，/w 具备/v 良好/a 的/ude1 合作/vn 条件/n ，/w 双方/n 要/v 增强/vn 合作/v 信心/n ，/w 切实/ad 加强/v 对口/vn 联系/v ，/w 在/p [框架/n 协议/n]/nz 的/ude1 基础上/nz ，/w 进一步/d 细化/v 任务/n 和/cc 举措/n ，/w 认真/ad 做好/v 各项/r 对接/vi 工作/vn ，/w 共同/d 把/pba 事情/n 干好/v 。/w 要/v 未雨绸缪/vl 做好/v 先期/d 工作/vn ，/w 特别/d 是/vshi 增强/v 合作/vn 共建/v 园区/n 的/ude1 [造血/vn 功能/n]/nz ，/w 加快/v 园区/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz ，/w 统筹/v 规划/n [产业/n 布局/n]/nz ，/w 共同/d 推进/vi 园区/n 建设/vn 和/cc 产业/n 发展/vn 。/w 
金德元/nr 指出/v ，/w 舒城/ns 与/cc 包河区/ns 产业/n 有/vyou 互补性/n 、/w 双方/n 合作/vn 共建/v 的/ude1 空间/n 很大/d 、/w 潜力/n 很大/d ，/w 舒城/ns 将/d 继续/v 按照/p 大/a 目标/n 、/w 大/a 提升/v 、/w 大/a 项目/n 、/w 大/a 转变/v 的/ude1 总体/n 部署/vn ，/w 抢/v 抓/v 发展/vn 机遇/n ，/w 加速/vi 融入/v [合肥/ns 经济圈/n]/nz ，/w 着力/vd 打造/v 合肥/ns [主导/n 产业/n]/nz “/w 配套/v 园/ng ”/w 、/w [产业/n 转移/v]/nz “/w 承接/v 园/ng ”/w 、/w [居民/n 生活/vn]/nz “/w 大/a 菜园/n ”/w 、/w 休闲度假/v “/w 后花园/nz ”/w 和/cc 巢湖/ns [水源/n 保护/vn]/nz “/w 生态园/nz ”/w ，/w 与/cc 包河区/ns 携手/vd 共建/v ，/w 共同/d 将/d 合作/vn 共建/v 园区/n 打造/v 成为/v 合肥/ns 、/w [六/m 安/ag]/mq 两市/nz 合作/vn 的/ude1 [精品/n 工程/n]/nz ，/w 打造/v 成为/v 全省/n [区域/n 合作/vn]/nz 的/ude1 [样板/n 工程/n]/nz 。/w 
签约/vi 仪式/n 前/f ，/w 包河区/ns 、/w 舒城县/ns 领导/n 还/d 实地/d 参观/v 了/ule 舒城县/ns 君/ng 诚/dg 塑/vg 业/ng 、/w 正果/n 电气/n 、/w 电子/n 产业园/nz 、/w 粮食/nf 产业园/nz ，/w 考察/v 了/ule 杭埠/nz 开发区/ns [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz ，/w 详细/a 了解/v 园区/n 发展/vn 和/cc [企业/n 运营/vn]/nz 情况/n 。/w （/w 沈洁/nr ）/w 
