原/b 标题/n ：/w 高圆圆/nr 被/pbei 曝/vg 因/p 怀孕/vi 推掉/nz 新片/n 邀约/v 圈内/d 人/n 尽/vi 皆知/nz 

赵又廷/nr 与/cc 高圆圆/nr 
据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 一直/d 被/pbei 传/v [秘密/n 结婚/vi]/nz 的/ude1 赵又廷/nr 和/cc 高圆圆/nr 即将/d 荣升/v 父母/n ，/w 他们/rr 已经/d 相恋/v 满/a 2年/t 。/w 近日/t 曝/vg 出/vf [34/m 岁/qt]/mq 的/ude1 高圆圆/nr 怀孕/vi ，/w 为此/bl 她/rr 已经/d 推掉/nz 了/ule 多部/mq 戏/n 约/d ，/w 并/cc 在/p [春节/t 期间/f]/nz 安心/a 呆/v 在/p 家中/s ，/w 没有/v 度假/vn 和/cc 参与/v 春晚/n 表演/v 节目/n ！/w 
高圆圆/nr 参加/v 某/rz 活动/v 时/ng 被/pbei 问/v 何时/ryt 想/v 生小孩/nz ？/w 她/rr 尴尬/a 没/d 作答/v ，/w 急忙/d 闪躲/nz ；/w 不过/c 她/rr 透露/v ，/w 过年/vi 时/ng 乖乖/d 待/vi 在/p 家中/s ，/w 似乎/d 在/p 暗示/v 要/v 安心/a 养胎/nz ，/w 另外/c 高圆圆/nr 怀孕/vi 的/ude1 消息/n 在/p 圈内/d 已经/d 曝光/vi 。/w 
