李娜/nr 晋级/vi 澳网/n [32/m 强/a]/mq (/w 李一鸣/nr 摄/vg )/w 
[北京/ns 时间/n]/nz 1月15日/t ，/w 2014年/t [澳大利亚/nsf 网球/n 公开赛/n]/nz 进入/v [第三/m 个/q]/mq 比赛/vn 日/b 的/ude1 争夺/vn 。/w 在/p 罗德拉沃尔/nrf 球场/n 的/ude1 首场/n 比赛/vn 中/f ，/w [4/m 号/q]/mq 种子/n 、/w 去年/t 赛会/n 亚军/n 李娜/nr 迎来/v 瑞士/nsf [16/m 岁/qt]/mq 天才/n 少女/n 本/rz 西/f 奇/ag 的/ude1 挑战/vn 。/w 李娜/nr 最终/d 以/p 6-0/m //w 7-6/m (/w 5/m )/w 过关/vi ，/w 成为/v 首/q 个/q 晋级/vi 澳网/n [32/m 强/a]/mq 的/ude1 球员/nnt 。/w 
[比赛/vn 开始/v]/nz 后/f ，/w 李娜/nr 在/p 发球局/nz 被逼/v 入/v 平分/v ，/w 但是/c 依靠/v 两次/mq 高质量/nz 的/ude1 发球/vn 率先/d 保/v 发/v ，/w 以/p 1-0/m 领先/vi 。/w 李娜/nr 逐渐/d 找到/v 感觉/n ，/w 在/p 一次/mq 底线/n 击球/vi 出界/vi 后/f ，/w 瑞士/nsf 小将/n 已经/d 以/p 0-3/m 落后/a 了/ule 。/w 经过/p 局/n 间/f 休息/v 李娜/nr 手感/n 不/d 减/v ，/w 面对/v 本/rz 西/f 奇/ag 偏/d 软/a 的/ude1 发球/vn 直接/ad 轰/v 出/vf 制胜球/nz 后/f ，/w 她/rr 也/d 如愿/vi 再度/d 取得/v 破发/nz 。/w 随后/d 在/p 0-30/m 落后/a 的/ude1 情况下/nz 连赢/nz 四分/t ，/w 李娜/nr 已经/d 以/p 5-0/m 遥遥领先/vl 了/ule 。/w 瑞士/nsf 新秀/n 此时/r 已经/d 失去/v 了/ule 在/p 首/q 盘/qv 继续/v 抗争/vn 的/ude1 斗志/n ，/w 在/p 盘/qv 末/f 发球局/nz 匆匆/z 的/ude1 连输/nz [四/m 球/n]/mq 。/w 李娜/nr 就/d 轻松/a 的/ude1 以/p 6-0/m 在/p 首/q 盘/qv 收下/v 大胜/v 。/w 此时/r 首/q 盘/qv 比赛/vn 仅/d 耗时/vi [22/m 分钟/qt]/mq 。/w 
趁/p 胜/v 追击/vn 的/ude1 李娜/nr 在/p 次/qv 盘/qv 开局/n 又/d 轻松/a 保/v 发/v ，/w 以/p 1-0/m 领先/vi 。/w 摆脱/v 首/q 盘/qv 惨败/vi 阴影/n 的/ude1 本/rz 西/f 奇/ag 开始/v 展露/vn 实力/n ，/w 依靠/v 连续/a 的/ude1 外角/n 发球/vi [首次/m 保/v]/mq 发/v ，/w 并/cc 赢得/v 全场/n 球迷/n 如/v 雷/n 的/ude1 掌声/n 。/w 籍/ng 此/rzs 振奋/v 士气/n 的/ude1 瑞士/nsf 小将/n 随后/d 更/d 依靠/v [中国/ns 金花/nz]/nz 的/ude1 失误/vn 率先/d 完成/v 破发/nz ，/w 以/p 2-1/m 领先/vi 。/w 经过/p 局/n 间/f 休息/v 的/ude1 调整/vn 后/f 李娜/nr 找回/v 专注/vn ，/w 并/cc 凭借/p 高质量/nz 的/ude1 接/vn 发球/vi 压迫/vn 完成/v 回/v 破/v 。/w 经历/n 住/vi 平分/v 的/ude1 考验/vn 后/f ，/w 赛会/n 的/ude1 [4/m 号/q]/mq 种子/n 就/d 以/p 3-2/m 反超/nz 比分/n 。/w 然而/c 本/rz 西/f 奇/ag 并/cc 没有/v 因此/c 退让/vi ，/w 拿下/v [第六/m 局/n]/mq 后/f 她/rr 再次/d 依靠/v 李娜/nr 的/ude1 两次/mq 底线/n 失误/vn 取得/v 破发/nz 。/w 不过/c [关键/n 时刻/n]/nz 金花/nz 一姐/nz 展现/v [大满贯/nz 冠军/nnt]/nz 风采/n ，/w 在/p 15-40/m 落后/a 的/ude1 情况下/nz 连/ulian 下/f [四/m 球/n]/mq 后/f ，/w 她/rr 再次/d 取得/v 回/v 破/v 。/w 抵挡/v 住/vn 对手/n 的/ude1 反扑/vn 后/f ，/w 李娜/nr 就/d 以/p 5-4/m 占/v 得/ude3 先机/n 。/w [关键/n 时刻/n]/nz 本/rz 西/f 奇/ag 还是/c 顶住/v 了/ule 压力/n ，/w 连/ulian 保/v 两个/mq 发球局/nz 后/f 把/pba 比赛/vn 带入/v 抢七/nz 。/w 抢七/nz 中/f 双方/n 展开/v 激烈/a 的/ude1 争夺/vn ，/w 在/p 前/f 十分/d 达成/v [5/m -/w 5/m 平/v]/mq 。/w [关键/n 时刻/n]/nz 李娜/nr 的/ude1 经验/n 给予/vn 她/rr 帮助/v ，/w 连/ulian 下/f [两/q 球/n]/mq 后/f 就/d 以/p 7-5/m 惊险/a 取胜/vi ，/w 率先/d 晋级/vi [32/m 强/a]/mq 。/w （/w 杨磊/nr ）/w 
