[中国/ns 商务部/nis]/nt [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 沈丹阳/nr 16日/t 在/p 北京/ns 表示/v ，/w 由于/p 还/d 没有/v 美国/nsf 方面/n 可比/v 口径/n 的/ude1 全年/n 数据/n ，/w 因此/c 尚/d 难以/d 作出/v 确切/a 断定/v ，/w 2013年/t 中国/ns [货物/n 贸易/vn]/nz 总额/n 是否/v 超过/v 美国/nsf 。/w 
沈丹阳/nr 当日/t 在/p 商务部/nis 例行/vn 发布/v 会上/n 如/v 是/vshi 表示/v 。/w 
此前/t [中国/ns 海关/nis]/nto 公布/v 的/ude1 最新/a [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年/t 中国/ns 进出口/v 总值/n 达/v [25/m ./w 83/m 万/d 亿元/q]/mq 人民币/n (/w 约/d 合/v [4/m ./w 16/m 万亿/q 美元/q]/mq )/w ，/w 首次/m 突破/v [4/m 万亿/q 美元/q]/mq 。/w 有/vyou 学者/nnt 和/cc [媒体/n 评论/n]/nz 称/v ，/w 这/rzv 意味着/v 2013年/t 中国/ns 将/d 超越/v 美国/nsf ，/w 成为/v 全球/n [货物/n 贸易/vn]/nz 第一/m 大国/n 。/w 
“/w 这/rzv 是/vshi 可能/v 的/ude1 。/w ”/w 沈丹阳/nr 称/v 。/w 但/c 他/rr 也/d 指出/v ，/w 考虑到/v 美国/nsf 相关/vn [统计/vn 口径/n]/nz ，/w 还/d 需要/v 按照/p 统一/v 规则/n 进行/vn 调整/vn ，/w 目前/t 还/d 难以/d 做出/v 确切/a 断定/v ，/w 要/v 以/p [世界/n 贸易/vn 组织/n]/nt 公布/v 的/ude1 数据/n 为准/v 。/w 
事实上/bl ，/w 去年年初/t 已有/v [媒体/n 报道/v]/nz 称/v ，/w 2012年/t 中国/ns [进出口/vn 总额/n]/nz 超过/v 美国/nsf 成为/v 全球/n 第一/m [贸易/vn 大国/n]/nz 。/w 但/c 按照/p [世贸/n 组织/n]/nt 的/ude1 口径/n ，/w 当年/t 中国/ns [贸易/vn 规模/n]/nz 比/p 美国/nsf 少/a 了/ule [150/m 多/a 亿/m 美元/q]/mq 。/w 
不过/c ，/w 在/p 沈丹阳/nr 看来/v ，/w 不管/c 最终/d 排名/vi 如何/ryv ，/w 2013年/t 中国/ns 外贸/n 表现/v 都/d 有/vyou 诸多/m [可/v 圈/qv 可/v 点/qt]/nz 之/uzhi 处/n 。/w 他/rr 指出/v ，/w 把/pba 2013年/t 的/ude1 数据/n 和/cc 2008年/t 加以/vx 对比/vn ，/w 就/d 可以/v 清晰/a 地/ude2 发现/v ，/w 这/rzv 五年/t 中国/ns 外贸/n 结构/n 实现/v 了/ule [五/m 个/q]/mq 优化/v ，/w 取得/v 了/ule 非常/d 明显/a 的/ude1 成效/n 。/w 
一/m 是/vshi [国际/n 市场/n]/nz 结构/n 优化/v ，/w [新兴/b 市场/n]/nz 占/v 中国/ns 出口/vn 比重/n 超过/v 60%/m ，/w 比/p 2008年/t 提高/v 了/ule [7/m ./w 4/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 
二/m 是/vshi 国内/s 区域/n 布局/n 优化/v ，/w 经济/n 相对/d 不/d 发达/a 的/ude1 中/f [西部/f 地区/n]/nz 占/v 中国/ns 出口/vn 比重/n 上升/vi 。/w 
三/m 是/vshi [出口/vn 商品/n]/nz 结构/n 优化/v ，/w [高新技术/n 产品/n]/nz 占/v 出口/vn 比重/n 提高/v 到/v 约/d 30%/m ，/w 全国/n [机电/b 产品/n]/nz 进出口额/n 首次/m 突破/v [两/q 万亿/q 美元/q]/mq 。/w 
四/m 是/vshi [经营/vn 主体/n]/nz 优化/v ，/w [民营/b 企业/n]/nz 出口/vn 占/v 比/p 超/v [四/m 成/v]/mq ，/w 较/d 2008年/t 大幅/d 提高/v 了/ule [14/m ./w 7/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 
五/m 是/vshi [贸易/vn 方式/n]/nz 优化/v ，/w [一般/ad 贸易/vn]/nz 比重/n 上升/vi ，/w 加工贸易/v 比重/n 下降/vi 。/w 
沈丹阳/nr 表示/v ，/w 下/f 一步/mq 中国/ns 将/d 继续/v 致力于/v 转/v 方式/n 、/w 调结构/nz ，/w 培育/v 外贸/n 竞争/vn 新/a 优势/n 。/w “/w 我们/rr 完全/ad 有/vyou 信心/n 使/v 中国/ns 外贸/n 既/c 做/v 大/a ，/w 又/d 做/v 强/a 。/w ”/w (/w 李晓喻/nr 周锐/nr )/w 
