1月15日/t ，/w 陕西省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq 会议/n 进入/v 各/rz 代表团/n 讨论/v 阶段/n 。/w 上午/t 9时/t ，/w [陕西/ns 省委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 省委/nis 书记/nnt 、/w 省/n 人大常委会/nis 主任/nnt 赵正永/nr 出席/v 了/ule 宝鸡/ns 代表团/n 的/ude1 首次/m [全体/n 会议/n]/nz 。/w 
转变/v 发展/vn 方式/n ，/w 调整/v [产业/n 结构/n]/nz 
在/p 讨论/v 过程/n 中/f ，/w 郑维国/nr 、/w 钱引安/nr 、/w 甘晖/nr 、/w [上/f 官/n 吉庆/n]/nz 等/udeng [11/m 位/q]/mq 代表/nnt 先后/d 发言/vi ，/w 就/d 地方/n 发展/v 新思路/nz 、/w 关中/ns 天水/ns 经济区/n 建设/vn 、/w 城乡/n 教育/v [资源/n 配置/vn]/nz 、/w 渭河/ns 水源/n 问题/n 等/udeng 提出/v [意见/n 建议/n]/nz 。/w 
赵正永/nr 在/p 认真/ad 听取/v 大家/rr 发言/vi 后/f 说/v ，/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 客观/a 总结/v 了/ule 去年/t 的/ude1 成绩/n ，/w 去年/t 在/p 国内外/s [经济/n 形势/n]/nz 较为/d 严峻/a 的/ude1 情况下/nz ，/w 陕西/ns 稳定/an 地/ude2 保持/v 在/p 全国/n 经济/n 快速/d 增长/v 的/ude1 [第一/m 梯队/n]/nz 。/w 赵正永/nr 强调/v ，/w 要/v 有/vyou [产业/n 结构/n 调整/vn]/nz 的/ude1 紧迫感/n ，/w 经济发展/v 更多/ad 的/ude1 要/v 重/a 质量/n 、/w 重/a 效益/n 。/w 
群众/n 办事/vn 干部/nnt 代办/v 从/p 基层/n 做起/v 
对于/p 有/vyou 群众/n 反映/v 的/ude1 去/vf 政府部门/n 办事/vn 难/a ，/w 要/v 看/v 脸色/n 托/v 关系/n 的/ude1 现象/n 。/w 赵正永/nr 表示/v ，/w 要/v 让/v 群众/n 办事/vn [少/a 走弯路/vl]/nz ，/w 建立/v 群众/n 办事/vn 干部/nnt 代办/v 制度/n ，/w 这种/r 制度/n 要/v 先/d 从/p 基层/n 、/w 县乡/n 落实/v 。/w 同时/c ，/w 打破/v 办事/vn 找/v 关系/n 的/ude1 情况/n ，/w 调整/v 干部/nnt 利益/n 格局/n 。/w 
[信息/n 公开/ad]/nz 加大/v 百姓/n 问政/nz 
[政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 中/f 提出/v ，/w 2014年/t 要/v 认真/ad 落实/v [政府/nis 信息/n 公开/ad 条例/n]/nz ，/w 及时/ad 准确/a 全面/ad 公开/ad 群众/n 普遍/ad 关心/v 的/ude1 [政府/nis 信息/n]/nz ，/w [建立/v 健全/v]/nz 百姓/n 问政/nz 制度/n ，/w 加快/v 推进/vn 决策/vn 公开/ad 、/w 管理/vn 公开/ad 、/w 服务/vn 公开/ad 、/w 结果/n 公开/ad 。/w 
会上/n ，/w 赵正永/nr 也/d 表示/v ，/w 要/v 加大/v 百姓/n 、/w 媒体/n 问政/nz ，/w 让/v 老百姓/n 知道/v 政府/nis 在/p 做/v 什么/ry ，/w 老百姓/n 关心/v 的/ude1 事情/n 政府/nis 是/vshi 怎么做/nz 的/ude1 ，/w 事情/n 进展/vn 到/v 哪/ry 一步/mq ，/w 都/d 有/vyou 哪些/ry 政策/n 。/w 并/cc 表示/v 将/d 在/p 陕西/ns 全省/n 推广/v 宝鸡/ns 的/ude1 领导干部/nnt “/w 电视/n 问政/nz ”/w 经验/n 。/w 
