2006年/t 以来/f ，/w 陕西省/ns 先后/d 在/p [97/m 个/q]/mq 县区/n [1747/m 个/q]/mq 村/n 试点/vn 贫困村/n 扶贫/vn 互助/vn 资金/n 项目/n ，/w 被/pbei 群众/n 誉为/v “/w 咱/rr 农民/nnt 身边/s 的/ude1 银行/nis ”/w 。/w 贫困村/n 扶贫/vn 互助/vn 资金/n ，/w 是/vshi 以/p 财政/n 扶贫/vn 资金/n 为/p 引导/v ，/w 在/p 贫困村/n 建立/v 的/ude1 民/ng 有/vyou 、/w 民用/b 、/w 民/ng 管/v 、/w 民享/nz ，/w 周转/vn 使用/v 的/ude1 生产/vn 发展/v 资金/n 。/w 家住/v 商洛市/ns 商州区/ns 夜村镇/ns 甘河村/ns 的/ude1 刘君杰/nr 认为/v ，/w 扶贫/vn 互助/vn 资金/n 项目/n 政策/n 已/d 不能/v 适应/vn 当前/t [贫困/a 地区/n]/nz 群众/n 发展/vn 致富/vi 产业/n 的/ude1 需求/n ，/w 需要/v 完善/vn 。/w 
刘君杰/nr 说/v ，/w 他/rr 2010年/t 加入/v 互助/vn 资金/n 协会/nis 成为/v 会员/nnt ，/w 通过/p 互助/vn 资金/n ，/w 生猪/n 养殖/v 规模/n 由/p 30/m 多头/n 发展/vn 到/v 现在/t 100/m 多头/n ，/w 由于/p 协会/nis 规定/n 最高/a [贷款/n 额度/n]/nz 是/vshi [5000/m 元/q]/mq ，/w 起初/d 还/d 够/v 买/v 饲料/n ，/w 现在/t 连/ulian 买/v 饲料/n 的/ude1 钱/n 都/d 不够/a 。/w 他/rr 寄语/v 省/n “/w 两会/n ”/w 代表/nnt 委员/nnt ，/w 希望/v 政府/nis 加大/v 投入/vn 力度/n ，/w 扩大/v 互助/vn 资金/n 规模/n ，/w 增加/v 协会/nis 会员/nnt 数量/n ，/w 提高/v 单/b 笔/n [贷款/n 额度/n]/nz 。/w 
