原/b 标题/n ：/w 球员/nnt 成/v “/w 炒货/n ”/w 是/vshi 喜/v 是/vshi 忧/ng ?/w 
■/w 锐/ag 评论/n 
春天/t 还/d 未来/t ,/w 中超/n 冬季/t 转会/v 市场/n 就/d 早早/d 迎来/v 了/ule 火爆/a 的/ude1 “/w 夏天/ns ”/w —/w —/w 张文钊/nr 转会费/n 2000万/m 、/w 王大雷/nr 转会费/n 3000万/m ,/w 传闻/n 恒大/nz 更是/d 以/p 5000万/m 的/ude1 天价/n 求购/v 于大宝/nr ,/w 要/v 知道/v 这/rzv 不是/c 日元/n 而是/c 人民币/n 。/w 人们/n 不禁/d 纳闷/v ,/w 中国/ns 球员/nnt 怎么/ryv 突然/ad 像/v “/w 蒜/nf 你/rr 狠/d ”/w 、/w “/w 姜你军/nr ”/w 一样/uyy 成/v 了/ule “/w 炒货/n ”/w ,/w 贵/a 到/v 如此/rzv 地步/n ?/w 
进口/vn 的/ude1 东西/n 一般/ad 比较/d 贵/a ,/w 以前/f 都/d 是/vshi 外援/n 比/p 内/f 援/vg 贵/a ,/w 今年/t 大/a 有/vyou 颠倒/v 之/uzhi 势/ng 。/w 曾/d 在/p 亚冠/nz 赛场/n 上/f 屡次/d 给/p 恒大/nz 制造/vn 麻烦/an 的/ude1 首尔/ns FC/x 外援/n 德扬/nrf ,/w 转会/v [江苏/ns 舜天/nz]/nz 花费/v 2000万/m 人民币/n ；/w 该/rz 队/n 韩国/nsf 国脚/n 河/n 大成/n 加盟/v 国安/nz 只有/c 1000万/m 人民币/n ,/w 而且/c 都/d 是/vshi 被/pbei 国内/s 俱乐部/nis 爆炒/v 之后/f 的/ude1 价格/n 。/w 他们/rr 的/ude1 实力/n 与/cc 一些/mq 内/f 援/vg 相比/vi ,/w 显然/ad 更/d 具/vg 威胁性/nz 。/w 
国内/s 球员/nnt 真值/gm 这个/rz 价/n ?/w 如果/c 是/vshi 的话/udh ,/w 国/n 足/a 也/d 不至于/d 1:5/m 负于/v 泰国/nsf 。/w 于大宝/nr 也/d 曾/d 表示/v ,/w 自己/rr 不/d 值/n 5000万/m 。/w 显然/ad 一些/mq 球员/nnt 尤其/d 是/vshi 国脚/n 的/ude1 转会/vn 价格/n 和/cc 其/rz 实际/n 价值/n 并不/d 对等/vn 。/w 从/p 经济学/n 的/ude1 角度/n 看/v ,/w 价格/n 除了/p 和/cc [商品/n 价值/n]/nz 相关/vn 外/f ,/w 还/d 与/cc [供求/n 关系/n]/nz 有关/vn 。/w 财大气粗/al 的/ude1 恒大/nz 今年/t 志/n 在/p 卫冕/vi 亚冠/nz 冠军/nnt ,/w 难免/v 会/v 四处/d 挖/v 人/n ,/w 求贤/nz “/w 一掷千金/vl ”/w 无可厚非/vl ,/w 其他/rzv 眼红/v 的/ude1 俱乐部/nis 自然/n 不甘示弱/vl ,/w 由于/p 优秀/a 球员/nnt 太少/d ,/w 转会费/n 水涨船高/vl 也/d 顺理成章/vl 。/w 
国内/s 球员/nnt 身价/n 暴涨/vi 其/rz 本质/n 是/vshi 中超/n 球市/n 快速/d 回暖/vi 和/cc 此前/t [中国/ns 足球/n]/nz 青/a 训/v 严重/a 滞后/v 的/ude1 矛盾/an 。/w 这种/r 优秀/a 球员/nnt 供需/n 紧张/a 关系/n ,/w 会/v 刺激/vn 俱乐部/nis 加大/v [人才/n 培养/v]/nz 、/w 吸引/v 更多/ad 的/ude1 青少年/n 去/vf 踢足球/nz ,/w 也/d 会/v 倒逼/nz 更多/ad 俱乐部/nis 加大/v 投入/vn 、/w 提升/v 球队/nis 实力/n ,/w 让/v 中超/n 更加/d 好看/a ,/w 这/rzv 对/p 整个/b [中国/ns 足球/n]/nz 来说/uls 不是/c 坏事/n 。/w 
百年树人/n ,/w 培养/v 一位/mq 优秀/a 球员/nnt 可/v 不是/c 一朝一夕/bl 之/uzhi 事/n 。/w 可以/v 预见/vn ,/w 未来/t 几年/mq ,/w 只要/c 中超/n 还有/v 恒大/nz 或者/c 更多/ad 的/ude1 土豪/n ,/w 国内/s 球员/nnt 的/ude1 身价/n 就/d 不会/v 马上/d 回归/v 理性/n ,/w 少数/m 球员/nnt 的/ude1 高/a 身价/n 依然/d 会/v 维持/vn [一段/mq 时间/n]/nz 。/w 
但/c 我们/rr 要/v 警惕/vn 的/ude1 是/vshi ,/w 中国/ns 球市/n 的/ude1 背后/f 是/vshi 中国/ns 的/ude1 楼市/n ,/w 表面/n 繁荣/an 的/ude1 背后/f 隐藏/v 着/uzhe 巨大/a 的/ude1 泡沫/n 。/w 当/p 本田圭佑/nrj 身披/v 米兰/ns 战袍/n ,/w 当/p 韩日/nz [数十/m 位/q]/mq 球员/nnt 驰骋/v 欧洲/ns ,/w 在/p 欧洲/ns 高水平/nz 联赛/n 已/d 看不到/v 中国/ns 球员/nnt 的/ude1 身影/n 。/w 如果/c 在/p 国内/s 就/d 能/v 拿/v 高薪/n ,/w 有/vyou 几个/mq 球员/nnt 会/v 去/vf 留洋/vi ?/w 如果/c [中国/ns 足球/n]/nz 的/ude1 青/a 训/v 体系/n 不能/v 加快/vn 步伐/n ,/w 还是/c 靠/v 着/uzhe 少数/m 球员/nnt 买/v 来/vf 买去/nz 玩/v 联赛/n ,/w 一旦/d [楼市/n 泡沫/n]/nz 破/v 了/ule ,/w 中国/ns 球市/n 也/d 就/d 跟着/v “/w 一夜/mq 回到/v 解放前/t ”/w 。/w 
[职业/n 联赛/n]/nz 需要/v 资本/n 投入/v ,/w 怎么/ryv 运作/vn 由/p 市场/n 来/vf 决定/v 。/w 但是/c [中国/ns 足球/n]/nz 的/ude1 管理者/nnt 们/k 此时/r 一定/b 要/v [头脑/n 清醒/a]/nz ,/w 不能/v 由/p 市场/n 解决/v 的/ude1 事情/n 还是/c 要/v 靠/v 自身/rr 努力/ad ,/w 比如说/vl 青/a 训/v 。/w （/w 周凯/nr ）/w 
