由/p 2012年/t [诺贝尔/nrf 文学奖/n]/nz 获得者/n 莫言/nz 同名/vn 小说/n 改编/v 的/ude1 舞剧/n 《/w 红高粱/nz 》/w 14日/t 登陆/vi 济南/ns 。/w 作为/p 欢乐/a 新春/t —/w —/w 十/m 艺/ng 节/q “/w 文华奖/nz ”/w 山东/ns 获奖/vn 剧目/n 展演/v 剧目/n 之一/rz ，/w 舞剧/n 《/w 红高粱/nz 》/w 此次/rz 将/d 从/p 14日/t 起/vf 在/p [山东/ns 济南/ns]/ns 连/ulian 演/v [4/m 场/qv]/mq 。/w 图/n 为/p 14日/t 晚/tg 观众/n 在/p [山东/ns 剧院/nis]/nt 翻看/v 剧目/n 说明/v 。/w 黄品璇/nr 摄/vg 
由/p 2012年/t [诺贝尔/nrf 文学奖/n]/nz 获得者/n 莫言/nz 同名/vn 小说/n 改编/v 的/ude1 舞剧/n 《/w 红高粱/nz 》/w 14日/t 登陆/vi 济南/ns 。/w 作为/p 欢乐/a 新春/t —/w —/w 十/m 艺/ng 节/q “/w 文华奖/nz ”/w 山东/ns 获奖/vn 剧目/n 展演/v 剧目/n 之一/rz ，/w 舞剧/n 《/w 红高粱/nz 》/w 此次/rz 将/d 从/p 14日/t 起/vf 在/p [山东/ns 济南/ns]/ns 连/ulian 演/v [4/m 场/qv]/mq 。/w 图/n 为/p 14日/t 舞剧/n 《/w 红高粱/nz 》/w ?/w 
由/p 2012年/t [诺贝尔/nrf 文学奖/n]/nz 获得者/n 莫言/nz 同名/vn 小说/n 改编/v 的/ude1 舞剧/n 《/w 红高粱/nz 》/w 14日/t 登陆/vi 济南/ns 。/w 作为/p 欢乐/a 新春/t —/w —/w 十/m 艺/ng 节/q “/w 文华奖/nz ”/w 山东/ns 获奖/vn 剧目/n 展演/v 剧目/n 之一/rz ，/w 舞剧/n 《/w 红高粱/nz 》/w 此次/rz 将/d 从/p 14日/t 起/vf 在/p [山东/ns 济南/ns]/ns 连/ulian 演/v [4/m 场/qv]/mq 。/w 图/n 为/p 14日/t 舞剧/n 《/w 红高粱/nz 》/w ?/w 
中新网/nz 济南/ns 1月14日/t 电/n (/w 杨晓卫/nr )/w 由/p 2012年/t [诺贝尔/nrf 文学奖/n]/nz 获得者/n 莫言/nz 同名/vn 小说/n 改编/v 的/ude1 舞剧/n 《/w 红高粱/nz 》/w 14日/t 登陆/vi 济南/ns 。/w 这部/r 刚刚/d 荣获/v 中国/ns 国家/n [舞台/n 艺术/n]/nz 最高奖/nz —/w —/w [第/m 十四/m 届/q]/mq “/w 文华奖/nz ”/w 的/ude1 文华/nr 大奖/n 、/w 文华/nr 编导/nnt 奖/n 、/w 文华/nr 表演/v 奖/n 的/ude1 剧目/n 甫/d 一/m 亮相/vi ，/w 即/v 获得/v 泉城/ns 观众/n “/w 震撼/v 心灵/n ”/w 的/ude1 评价/vn 。/w 作为/p 欢乐/a 新春/t —/w —/w 十/m 艺/ng 节/q “/w 文华奖/nz ”/w 山东/ns 获奖/vn 剧目/n 展演/v 剧目/n 之一/rz ，/w 舞剧/n 《/w 红高粱/nz 》/w 此次/rz 将/d 从/p 14日/t 起/vf 在/p [山东/ns 济南/ns]/ns 连/ulian 演/v [4/m 场/qv]/mq 。/w 
伴随/v 着/uzhe 厚重/a 肃穆/a 的/ude1 [背景/n 音乐/n]/nz ，/w 红与黑/nz 为主/vi 色调/n 的/ude1 舞台/n 营造/v 出/vf 一种/mq 高密/a 东北/ns 向/p 独有/v 神秘/a 气氛/n ，/w 极/d 具/vg [胶州/ns 秧歌/n]/nz 元素/n 的/ude1 舞蹈/n 拉开/v 了/ule 以/p “/w 我/rr 奶奶/n ”/w 和/cc “/w 我/rr 爷爷/n ”/w 为/p 代表/nnt 的/ude1 生活/vn 在/p 高粱/nf 地/ude2 里/f 的/ude1 人们/n 故事/n 的/ude1 序幕/n 。/w 近/a 两个/mq 小时/n 的/ude1 舞剧/n 《/w 红高粱/nz 》/w 分/qt 颠/a 轿/ng 、/w 野合/nz 、/w 祭酒/nnt 、/w 丰收/vi 、/w 屠杀/vn 、/w 出殡/vi 六大/n 主题/n 鲜明/a 的/ude1 章节/n ，/w 基本/a 包含/v 小说/n 原著/n 主线/n 情节/n ，/w 塑造/v 了/ule “/w 我/rr 爷爷/n ”/w 、/w “/w 我/rr 奶奶/n ”/w 、/w 罗汉/nz 大叔/n 等/udeng 个体/n 人物/n 以及/cc 众乡亲/n 英雄/n 群像/n 。/w 
“/w 音乐/n 透出/v 生命/n 的/ude1 厚重/a ，/w 舞蹈/n 汲取/v 了/ule [山东/ns 秧歌/n]/nz 元素/n ，/w 这/rzv 都/d 使/v 舞剧/n 的/ude1 民族/n 色彩/n 和/cc 生命/n 张力/n 震撼/v 程度/n 增加/v 。/w ”/w 慕名/vi 前来/vi 观赏/v 舞剧/n 《/w 红高粱/nz 》/w 的/ude1 济南/ns 退休/v 教师/nnt 魏金元/nr 评价/vn 说/v ，/w “/w 艺术/n 讲究/v 新/a 、/w 奇/ag 、/w 怪/a 。/w 用/p 舞蹈/n 语言/n 演绎/v 《/w 红高粱/nz 》/w 小说/n 本身/rz 就是/v 一种/mq 创新/vi ，/w 完全/ad 用/p [舞蹈/n 动作/n]/nz 表达/v 出/vf 剧中/n 人物/n 追求/v 爱情/n 、/w 自由/a 的/ude1 理想/n ，/w 与/cc 残酷/a 现实/n 形成/v 鲜明/a 对比/vn 。/w 戏剧/n 矛盾/an 冲突/vn 集中/v 让/v 每个/r 人物/n 都/d 展现/v 出/vf 不同/a 的/ude1 生命/n 张力/n ，/w 这/rzv 是/vshi 很/d 难得/a 的/ude1 。/w ”/w 
[山东/ns 师范大学/nis 舞蹈系/nit]/nt 学生/nnt 周莹/nr 看完/v 全剧/n 后/f ，/w 毫不犹豫/dl 购买/v 了/ule 舞剧/n 《/w 红高粱/nz 》/w [高清/n 视频/n]/nz 。/w “/w 震撼/v 、/w 感人/a 。/w ”/w 周莹/nr 不假思索/dl 说/v 出/vf 自己/rr 观后感/n ，/w “/w [舞蹈/n 编排/v]/nz 有/vyou 创意/n 、/w 动作/n 干净利落/al ，/w 人物/n 刻画/v 到位/vn 。/w 总之/c 真的/d 非常/d 感人/a ，/w 我们/rr 很多/m 同学/n 今天/t 一起/s 看/v 的/ude1 都/d 很/d 感动/v 。/w ”/w 她/rr 想/v 了/ule 想/v 补充/vn 道/qv 。/w 
舞剧/n 《/w 红高粱/nz 》/w 此前/t 作为/p [国家/n 大/a 剧院/nis]/nt 2014年/t 开/v 年/qt 大戏/n 在/p 北京/ns 演出/vn 获得/v 成功/a 。/w 
根据/p 公开/ad 报道/v ，/w 原作者/nz 莫言/nz 4日/t 晚/tg 现身/v [国家/n 大/a 剧院/nis]/nt 观看/v 演出/vn ，/w 并/cc 表示/v “/w 舞剧/n 比较/d 完美/a 也/d 比较/d 完整/a 地/ude2 表达/v 了/ule 原著/n 昂扬/a 向上/vi 的/ude1 精神/n 。/w 让/v 观众/n 激动/a ，/w 让/v 原作/n 激动/a ，/w 它/rr 就是/v 取得/v 很大/d 成功/a ”/w 。/w 莫言/nz 透露/v ，/w 他/rr 自己/rr 掏腰包/vi 买了/v [很多/m 票/n]/mq 送给/v 朋友/n 。/w 
据悉/v ，/w 2014年/t ，/w 舞剧/n 《/w 红高粱/nz 》/w 将/d 展开/v 全国/n 巡演/v ，/w 同时/c 剧组/nis 也/d 接到/v 来自/v 澳大利亚/nsf 、/w 新加坡/nsf 等/udeng 多/a 国/n 邀请/v ，/w 计划/n [走出/v 国门/n]/nz ，/w 用/p 破除/v 了/ule [语言/n 障碍/n]/nz 的/ude1 舞蹈/n ，/w 把/pba 山东/ns 特色/n 推介/v 给/p 世界/n 。/w (/w 完/vi )/w 
