台湾/ns 美女/n 主厨/v 陈岚舒/nr 夺/v “/w 亚洲/ns 最佳/z 女/b 厨师/nnt ”/w （/w 台/q 媒/ng 图/n ）/w 
据/p 台湾/ns “/w 东/f 森/ag 新闻/n ”/w 报道/v ，/w 由/p 英国/ns 威廉瑞德/nrf 商业/n 传媒/n 举办/v 评选/vn “/w 亚洲/ns 50/m 最佳/z 餐厅/nis ”/w ，/w 在/p 国际/n 美食/n 界/n 颇具/v 影响力/n ，/w 14日/t [主办/v 单位/n]/nz 公布/v 了/ule “/w 2014年/t [凯歌/n 香槟/nf]/nz 亚洲/ns 最佳/z 女/b 厨师/nnt ”/w 奖项/n ，/w 由/p 来自/v 台湾/ns 的/ude1 陈岚舒/nr 获得/v ，/w 是/vshi 第一位/mq 夺得/v 此/rzs 奖/n 的/ude1 台湾/ns 厨师/nnt 。/w 陈岚舒/nr 将/d 在/p 2月24日/t 前往/v 新加坡/nsf “/w 亚洲/ns 50/m 最佳/z 餐厅/nis ”/w [颁奖/vn 典礼/n]/nz 领奖/vi 。/w 
她/rr 坦言/v ，/w 食物/nf 是/vshi 她/rr 在/p 台湾/ns 成长/vi 过程/n 中/f 不可或缺/al 的/ude1 元素/n ，/w 料理/v 可/v 直接/ad 去/vf 表达/v 一个人/mq 对于/p 美感/n ，/w 以及/cc 对/p 食物/nf 的/ude1 味道/n 、/w 生活/vn 的/ude1 体验/vn ，/w 透过/v 手作/nz 去/vf 表现/v ，/w 它/rr 看得/v 到/v 、/w 摸/v 得到/v 、/w 感觉/n 得到/v 。/w 
台湾/ns 美女/n 主厨/v 陈岚舒/nr 夺/v “/w 亚洲/ns 最佳/z 女/b 厨师/nnt ”/w （/w 台/q 媒/ng 图/n ）/w 
