[52/m 岁/qt]/mq 的/ude1 肥西县/ns 上派镇/ns 妇女/n 陈某/nz ，/w 是/vshi 个/q 能说会道/vl 的/ude1 “/w 能人/n ”/w 。/w 她/rr 在/p 半年/mq 时间/n 内/f ，/w 以/p 各种/rz 理由/n 骗/v 了/ule 邻居/n 俞某/nr [18/m 次/qv]/mq ，/w 共/d 骗/v 得/ude3 [十二/m 万元/q]/mq 。/w 昨日/t 上午/t ，/w [肥西县/ns 法院/nis]/nto 经/p 以/p 诈骗罪/n 判处/v 陈某/nz 有期徒刑/n 五年六/t 个/q 月/n ，/w 并/cc 处罚金/nz [十/m 万元/q]/mq 。/w 
编造/v 富贵/a 人生/n 赢取/v 邻居/n 信任/vn 
2012年10月份/t ，/w 陈某/nz 租住/nz 到/v 肥西县/ns 严店乡/ns 严/a 店/n 街道/ns ，/w 凭着/p 机敏/a ，/w 她/rr 很快/d 和/cc 一起/s 租住/nz 的/ude1 邻居/n 俞某/nr 熟/a 络/ng 了/ule 。/w 其间/f ，/w 陈某/nz 谎称/v 自己/rr 叫/vi “/w 杨琴/nr ”/w ，/w 因/p 家中/s [房屋/n 拆迁/v]/nz 暂住/v 于/p 此/rzs 。/w 
与此同时/c ，/w 陈某/nz 还/d 把/pba 自己/rr 描述/v 成/v 一个/mq 富贵/a 之/uzhi 人/n ，/w 说/v 十/m 多年前/d ，/w 前夫/n 因车祸/nz 去世/vi ，/w 获得/v 了/ule 一笔/mq [58/m 万元/q]/mq 的/ude1 赔偿/vn 款/q ，/w 现在/t 存在/v 银行/nis 。/w 此外/c ，/w 她/rr 还/d 拥有/v 两套/mq 待/vi 拆/v 的/ude1 迁/v 住房/n 。/w 这/rzv 番/qv 说辞/n ，/w 让/v 俞某/nr 对/p 她/rr 深信不疑/vl 。/w 
编织/v 各种/rz 理由/n 前后/f 行骗/vi [18/m 次/qv]/mq 
陈某/nz 第一次/mq 出手/vi 是/vshi 2012年11月初/t 。/w 那天/r ，/w 她/rr 拿着/vf 一张/mq 伪造/v 的/ude1 存单/n 来到/v 俞/nz 家/q ，/w 谎称/v 自己/rr 想/v 装修/vn 租住/nz 的/ude1 房屋/n ，/w 于是/cc 向/p 俞某/nr 借款/n [一/d 万元/q]/mq 。/w 为/p 获取/v 俞某/nr 信任/vn ，/w 她/rr 将/d 伪造/v 的/ude1 [58/m 万元/q]/mq [邮政/n 储蓄/vn]/nz [定期/d 存单/n]/nz 拿出/v 来说/uls ：/w “/w 这/rzv 就是/v 我/rr 前夫/n 的/ude1 赔偿金/n ”/w 。/w 存单/n 注明/v 到期/vn 时间/n 是/vshi 2013年3月2日/t ，/w 承诺/v 存款/n 到期/vi 立即/d 归还/v 。/w 俞某/nr 信以为真/nz ，/w 借/v 给/p 陈某/nz [1/m 万元/q]/mq 。/w 
去年/t 3月8日/t ，/w 所谓/v 的/ude1 存单/n 已/d 过/uguo 定存/nz 期限/n ，/w 但/c 她/rr 竟/d 再/d 施/v 一招/mq ，/w 称/v “/w 银行/nis 的/ude1 人/n 把/pba 存单/n 看错/nz 了/ule ，/w 存单/n 上/f 的/ude1 时间/n 是/vshi 农历/n 三月/t 初二/n (/w 即/v 去年/t 4月11日/t )/w 到期/vi ”/w 。/w 这次/r 她/rr 又/d 故伎重演/vl ，/w 出示/v 了/ule 一张/mq 写/v 有/vyou “/w 58万/m 本金/n ，/w 47万/m 利息/n ，/w 总共/d [105/m 万元/q]/mq 。/w ”/w 的/ude1 存单/n ，/w 并/cc 谎称/v 舅舅/n 住院/vn ，/w 又/d 顺利/ad 借/v 了/ule [1/m 万元/q]/mq 。/w 
半年/mq 期间/f ，/w 陈某/nz 先后/d 以/p 母亲/n 去世/vi 需/v 购买/vn 墓地/n 、/w 父亲/n 心脏病/nhd 住院/vn 需/v 输氧/vn 、/w 自己/rr 办/v 土地证/n 、/w 水电/n 表/n 入户/v 及/cc 购买/v 家电/n 等/udeng 借口/n ，/w 先后/d [18/m 次/qv]/mq 从/p 俞某/nr 或/c 通过/p 俞某/nr 向/p 其/rz 朋友/n 骗取/v 现金/n [12/m 万元/q]/mq 。/w 甚至/d 在/p 俞某/nr 出/vf 车祸/n 住院/vn 时/ng ，/w 她/rr 还/d 在/p 病房/n 里/f 骗/v 了/ule 俞某/nr [5000/m 元/q]/mq 。/w 
早/a 在/p 20年前/t 就/d 因/p 诈骗/vn 获/v 刑/n 
去年/t 4月18日/t 晚/tg ，/w 陈某/nz 谎称/v 第二天/mq 去/vf 取款/vi 还/d 钱/n ，/w 再次/d 向/p 俞某/nr 借/v 了/ule [500/m 元/q]/mq 后/f 失踪/vi 。/w 
4月20日/t ，/w 俞某/nr 辗转/vi 找到/v 陈某/nz 的/ude1 家/q ，/w 发现/v 来/vf 开门/vi 的/ude1 竟是/v 陈某/nz 的/ude1 母亲/n 。/w 至此/d ，/w 俞某/nr 才/d 知/v ，/w 陈某/nz 的/ude1 母亲/n 没有/v 死/vn ，/w 丈夫/n 与/cc 其/rz 离婚/vi 也/d 没死/nz ，/w 也/d 就/d 更/d 没有/v 所谓/vn 的/ude1 赔偿/vn 款/q 和/cc 待/vi 分配/v 的/ude1 住房/n 。/w 至于/p [58/m 万元/q]/mq 存单/n ，/w 其实/d 就是/v 陈某/nz 在/p 严/a 店/n 街道/ns 上/f 的/ude1 打印/vn 室内/s 弄/v 的/ude1 。/w 俞某/nr 报警/vn 。/w 去年/t 6月14日/t ，/w 陈某/nz 被/pbei 抓/v 。/w 
警方/n 调查/vn 发现/v ，/w 其实/d 早/a 在/p 20年前/t ，/w 陈某/nz 就/d 曾/d 因/p 诈骗/vn 他人/rr 财物/n 入狱/vi 7年/t 。/w 1月14日/t 上午/t ，/w 陈某/nz 再次/d 站/vi 到/v 法庭/nis 的/ude1 被告席/n 上/f 。/w 庭审/v 中/f ，/w 陈某/nz 承认/v 自己/rr 的/ude1 骗钱/v 事实/n 。/w 但/c 说/v 钱/n 都/d 花光/nz 了/ule ，/w [无力/vi 偿还/v]/nz 。/w 1月15日/t 上午/t ，/w [肥西县/ns 法院/nis]/nto 作出/v 一审/b 判决/vn 。/w （/w 通讯员/nnt 李平聂/nr 新春/t 记者/nnt 李进/nr ）/w 
