1月16/t 号/q 上午/t ，/w 颍上县/ns [十六/m 届/q]/mq 人大常委会/nis 召开/v [第/m 十五/m 次/qv]/mq 会议/n 。/w [县/n 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 江多晨/nz 、/w 蒋灵/nr 、/w 郝立昌/nr 、/w 兰玉/nr [出席/v 会议/n]/nz 。/w 副县长/nnt 王晓英/nr ，/w 县/n [法院/nis 院长/nnt]/nnt 杜枫/nr ，/w 县/n 检察院/nis 党组/nis 书记/nnt 、/w [副/b 检察长/nnt]/nnt 于月刚/nr [列席/v 会议/n]/nz 。/w 会议/n 由/p 江多晨/nz 主持/v 。/w 
会议/n 审议/v 并/cc 通过/p 了/ule [颍上县/ns 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 会议/n 提请/v 的/ude1 关于/p 召开/v 颍上县/ns [第/m 十六/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第三/m 次/qv]/mq [会议/n 议案/n]/nz ，/w 议案/n 提议/v 颍上县/ns [第/m 十六/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 将/d 于/p 2014年2月22日/t 到/v 24日/t 期间/f 举行/v 。/w 会上/n ，/w 王晓英/nr 宣读/v 了/ule [颍上县/ns 人民政府/nis]/nt 关于/p 县/n [十六/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n [代表/nnt 议案/n]/nz 、/w 建议/n 以及/cc 批评/vn 和/cc 意见/n 办理/v 情况/n 的/ude1 报告/n ，/w [与/cc 会/v 同志/n]/nz 听取/v 、/w 审议/v 并/cc 通过/p 了/ule 这个/rz 报告/n 。/w 
[会议/n 决定/v]/nz 于月刚/nr 同志/n [任县/ns 人民检察院/nis]/nt 代理/v 检察长/nnt ，/w 会议/n 还/d 进行/vn 了/ule 其他/rzv 人事/n 任免/vn 。/w 
