原/b 标题/n ：/w 近/a 半/m 省级/b 地方/n 两会/n 召开/v [新型/b 城镇化/vn]/nz 等/udeng 改革/v 路径/n 渐/d 明晰/a 
截至/v 16日/t ，/w 已有/v 近/a 半/m 中国/ns 省/n 一级/b 人大/nis 政协/nis “/w 两会/n ”/w 召开/v 。/w 综合/vn 相关/vn 信息/n 来看/u ，/w 各/rz 省份/n 按照/p [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 部署/vn ，/w 结合/v 各地/rzs 实际/n ，/w 对/p 众多/a 改革/v 事项/n 进行/vn 各/rz 具/vg [地方/n 特色/n]/nz 的/ude1 部署/vn ，/w 其中/rz ，/w “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 、/w [新型/b 城镇化/vn]/nz 等/udeng 获/v 重点/n 强调/v ，/w 路径/n 渐/d 明晰/a 。/w 
全面/ad 深化改革/v 元年/t “/w 改革/vn ”/w 成/v 各地/rzs 两会/n 关键词/n 
1月6日/t ，/w [宁夏/ns 回族/nz 自治区/n 政协/nis]/nt 十届/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 拉开/v 了/ule 今年/t 省级/b 地方/n 两会/n 的/ude1 序幕/n 。/w 今日/t ，/w 将/d 有/vyou 4/m 省份/n 召开/v 政协/nis 会/v (/w 辽宁/ns 、/w 湖北/ns 、/w 山东/ns 、/w 四川/ns )/w 、/w 7/m 省区/n 市/n 召开/v 人代会/nis (/w 广东/ns 、/w 北京/ns 、/w 河南/ns 、/w 浙江/ns 、/w 贵州/ns 、/w 新疆/ns 、/w 广西/ns )/w 。/w 截至/v 目前/t ，/w 共有/v [14/m 个/q]/mq 省级/b 地方/n 两会/n 召开/v 。/w 
今年/t ，/w 是/vshi 中国/ns 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 元年/t 。/w 在/p 国家/n 层面/n 做出/v 总体/n 部署/vn 后/f ，/w 各地/rzs 如何/ryv 启动/v 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 “/w 地方/n 版/n ”/w 备受/v 瞩目/vn 。/w 观察/v 今年/t 省级/b 地方/n 两会/n 中/f 的/ude1 [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz ，/w “/w 改革/vn ”/w 无疑/d 是/vshi 统领/v 全篇/n 的/ude1 核心/n 词汇/n 。/w 
在/p 宁夏/ns 今年/t 的/ude1 工作报告/v 中/f ，/w [宁夏/ns 回族/nz 自治区/n]/ns 主席/nnt 刘慧/nr 将/d “/w 以/p 改革/vn 统揽/v [各项/r 工作/vn]/nz ”/w 放在/v 突出/a 位置/n ，/w 并用/vi 报告/n 十分之一/m 的/ude1 篇幅/n ，/w 从/p “/w 加快/v 行政/n 体制改革/v 、/w 深化/v [经济/n 体制/n 改革/vn]/nz 、/w 建立/v [现代/ntc 市场/n 体系/n]/nz 、/w 统筹/v 社会/n 领域/n 改革/vn 、/w 扩大/v 对外开放/vl ”/w 等/udeng [5/m 个/q]/mq 方面/n 阐述/v 了/ule 落实/v 改革/vn 任务/n 的/ude1 思路/n 。/w 
“/w 改革/vn 统领/v 全局/n ”/w 也/d 在/p 河北省/ns 今年/t 的/ude1 [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 中/f 得到/v 体现/vn 。/w 河北/ns 省长/nnt 张庆伟/nr 在/p 报告/n 中/f 指出/v “/w 改革/vn 是/vshi 经济发展/v 和/cc [社会/n 进步/vn]/nz 的/ude1 永恒/z 动力/n ”/w ，/w 并/cc 强调/v 坚持/v 以/p 改革/vn 统领/v 全局/n ，/w 使/v 市场/n 在/p [资源/n 配置/vn]/nz 中/f 起/vf 决定性/n 作用/n 和/cc 更好/d 发挥/v 政府/nis 作用/n 。/w 
在/p 强调/v 改革/vn 的/ude1 重要性/n 之外/f ，/w 张庆伟/nr 还/d 在/p 报告/n 中/f 提出/v “/w 深化/v [行政/n 管理/vn]/nz 体制改革/v 、/w 着力/vd 清除/v 各种/rz [市场/n 壁垒/n]/nz 、/w 深入/ad 推进/vi [国有/vn 企业/n 改革/vn]/nz 、/w 稳妥/a 推进/vi [农村/n 综合/vn 改革/vn]/nz 、/w 大力/d 推进/vi 财税/n [金融/n 改革/vn]/nz 、/w 积极/ad 推进/vi [社会/n 事业/n]/nz 改革/vn 、/w 构建/v [开放型/b 经济/n]/nz 新体制/nz ”/w 等/udeng [七/m 个/q]/mq 方面/n 推进改革/v 的/ude1 措施/n 。/w 
由于/p 社会/n 经济发展/v 水平/n 存在/v 的/ude1 差异性/nz ，/w 各地/rzs 在/p 部署/vn 改革/v 任务/n 的/ude1 时候/n 不但/c 强调/v 了/ule 深化改革/v 任务/n 的/ude1 全面性/nz ，/w 还/d 根据/p 自身/rr 情况/n 推出/v 了/ule 有/vyou 针对性/n 的/ude1 改革/vn 方案/n 。/w 
地处/v 东南/f 沿海/f 的/ude1 福建/ns ，/w 在/p [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 中/f 明确/a “/w 支持/v 泉州市/ns 开展/v [民营/b 经济/n]/nz 综合/vn 配套改革/v 试验/vn ”/w ，/w 除去/v 试点/vn 改革/vn 的/ude1 做法/n ，/w 福建/ns 还/d 根据/p 自己/rr 的/ude1 [区位/n 优势/n]/nz ，/w 提出/v “/w 主动/ad 对接/vi 上海/ns [自由/a 贸易/vn]/nz 试验区/n 政策/n ，/w 推动/v 在/p 本省/r 设立/v [自由/a 贸易/vn]/nz 园区/n ”/w 。/w 
与/cc 沿海/f 省份/n 相比/vi ，/w 内陆/s 省区/n 则/d 在/p 对外开放/vl 上/f 做文章/vi 。/w 陕西/ns 提出/v “/w 打造/v 丝绸之路/n 经济带/n 新起点/nz ”/w ，/w 西藏/ns 则/d 着力/vd 激活/v 改革开放/v ，/w 欲/d “/w 依托/v 藏青/b 工业园/nz ，/w 积极/ad 融入/v 丝绸之路/n 经济带/n ”/w ，/w 并/cc “/w 积极/ad 参与/v 孟中印/nr 缅/b 经济/n 走廊/n ”/w 。/w 
