1月15日/t 上午/t ，/w 铜陵市/ns [第/m 十五/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq 会议/n 在/p 市/n 行政/n 会议中心/nis 礼堂/n 隆重/ad 开幕/vi 。/w 
大会/n 应/v 到/v 代表/nnt [267/m 名/q]/mq ，/w 实/ad 到/v 代表/nnt [252/m 名/q]/mq ，/w 符合/v 法定人数/n 。/w 
大会/n 执行主席/nnt 宋国权/nr 、/w 陈良平/nr 、/w 古亚伟/nr 、/w 倪玉平/nr 、/w 王大军/nr 、/w 李敬明/nr 、/w 王炜/nr 、/w 邹河/nr 、/w 钱岩松/nr 、/w 钱学伟/nr 、/w 崔玉奇/nr 、/w 黄玲/nr 、/w 袁心玲/nr 、/w 朱家祥/nr 、/w 何刚明/nr 、/w 陈松林/nr 在/p 主席台/n 前排/s 就座/vi 。/w 开幕/vi 大会/n 由/p 陈良平/nr 主持/v 。/w 
市/n 党政军/n 领导/n 侯淅珉/nr 、/w 江娅/nr 、/w 黄然/nz 、/w 信思金/nz 、/w 王元/nr ，/w 老干部/n 孙树兴/nr 、/w 赵指南/nr 、/w 周本源/nr 、/w 夏/tg 发/v 年/qt 、/w 周长玉/nr 、/w 郑宪景/nr 、/w 孟永范/nr 、/w 陈乐宁/nr 、/w 徐宗督/nr 、/w 唐世定/nr ，/w 市政府/n 副市长/nnt 、/w 市政协/n 副主席/nnt ，/w 市/n [中级/b 人民法院/nis]/nt 院长/nnt 、/w [市/n 人民检察院/nis]/nz 检察长/nnt ，/w 主席团/nis 其他/rzv 成员/nnt 和/cc 在/p 铜/n 的/ude1 [全国/n 人大代表/nnt]/nnt 等/udeng 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 历届/b [市/n 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 应邀出席/v 会议/n 。/w 
在/p 热烈/a 的/ude1 掌声/n 中/f ，/w 市委/nis 副书记/nnt 、/w 市长/nnt 侯淅珉/nr 代表/nnt [市/n 人民政府/nis]/nz 向/p 大会/n 作/v 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w （/w 报告/n 摘要/n 见/v A2/x 版/n ）/w 。/w 侯淅珉/nr 的/ude1 报告/n 共/d 分/qt [三/m 个/q]/mq 部分/n ：/w 一/m 、/w 2013年/t 工作/vn 回顾/v ；/w 二/m 、/w 2014年/t 主要/b 工作/vn 安排/v ；/w 三/m 、/w 加强/v 政府/nis [自身/rr 建设/vn]/nz 。/w 
对于/p 2014年/t 主要/b 工作/vn 安排/v ，/w 侯淅珉/nr 说/v ，/w 按照/p 市委/nis [九/b 届/q]/mq [十/m 一次/mq]/mq 全会/n 的/ude1 部署/vn ，/w 今年/t 政府/nis 工作/vn 的/ude1 总体/n 思路/n 是/vshi ：/w 坚持/v 以/p 稳中求进/vl 为/p 工作/vn 总/b 基调/n ，/w 以/p 全面/ad 深化改革/v 为/p 根本/a 动力/n ，/w 以/p 加快/v 转型/vn 发展/vn 为/p 基本/a 出发点/n ，/w 以/p 提高/v 发展/vn 质量/n 为/p 工作/vn 着力点/n ，/w 促进/v 经济/n 平稳/a 发展/vn ，/w 确保/v 社会/n 和谐/a 稳定/an 。/w 
[经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 的/ude1 主要/b 预期/v 目标/n 是/vshi ：/w 全市/n 生产总值/n 增长/v [10/m %/w 以上/f]/mq ；/w [财政/n 收入/n]/nz 增长/v [10/m %/w 左右/f]/mq ；/w [全社会/nz 固定资产/n 投资/vn]/nz 增长/v [18/m %/w 以上/f]/mq ；/w [社会/n 消费品/n 零售/vn 总额/n]/nz 增长/v [14/m %/w 左右/f]/mq ；/w [城乡/n 居民/n]/nz [人均/a 可支配/nz 收入/n]/nz 与/cc 经济发展/v 同步/vn ；/w 新增/v 就业/vn [2/m ./w 2/m 万/d 人/n]/mq ；/w [居民/n 消费/vn]/nz 价格/n 涨幅/n 控制/vn 在/p [3/m ./w 5/m %/w 左右/f]/mq ；/w 确保/v 完成/vn 国家/n 下达/v 的/ude1 [节能/vn 减排/v]/nz [年度/n 目标/n]/nz 任务/n 。/w 重点/n 抓好/v 以下/f [六/m 个/q]/mq 方面/n 工作/vn ：/w 提高/v 投资/vn 质量/n 效益/n 。/w 包括/v 开展/vn [重大/a 项目/n]/nz 提/v 质/ng 提/v 效/ng 年/qt 活动/vn ，/w 加强/v 政府/nis 性/ng 投资/vn 和/cc 融资/vn 管理/vn ，/w 积极/ad 创造/v 社会/n 投入/v 的/ude1 良好/a 环境/n 。/w 加快/v [产业/n 转型/vn 升级/vi]/nz 。/w 包括/v 构建/vn [现代/ntc 产业/n 体系/n]/nz ，/w 推进/vi 转型/v 平台/n 建设/vn ，/w 强化/v [科技/n 人才/n]/nz 支撑/v 。/w 综合/vn 整治/v 城乡/n 环境/n 。/w 包括/v 强力/n 推进/vi [节能/vn 减排/v]/nz 、/w 开展/v 三线/n [三/m 边/k]/mq 治理/vn ，/w 严格/ad [生态/n 环境/n]/nz 监管/vn 。/w 推进/vi 城乡/n 一体/n 发展/vn 。/w 包括/v 深化/vn [城乡/n 一体化/vn]/nz 综合/vn 改革/vn ，/w 加强/v [城乡/n 规划/n]/nz 建设/vn 管理/vn ，/w 扎实/a 推进/vi 美好/a 乡村/n 建设/vn 。/w 着力/vd 保障/vn 基本/a 民生/n 。/w 包括/v 精心/ad 实施/v [民生/n 工程/n]/nz ，/w 加强/v [社会/n 保障/vn]/nz 工作/vn ，/w 提升/v [公共/b 服务/vn]/nz 水平/n ，/w 争创/v [全国/n 文明/n 城市/n]/nz 。/w 完善/v 基层/n 社会/n 治理/vn 。/w 包括/v 创新/vn 社会/n 治理/v 方式/n ，/w 维护/v 社会/n 和谐/a 稳定/an 。/w 
侯淅珉/nr 说/v ，/w 加强/v 政府/nis [自身/rr 建设/vn]/nz ，/w [正确/a 履行/v]/nz [政府/nis 职能/n]/nz ，/w 拓宽/v 监督/vn 制约/v 渠道/n ，/w 切实/ad 提高/v [行政/n 效能/n]/nz ，/w 在/p 中共/n [铜陵/ns 市委/nis]/nto 的/ude1 坚强/a 领导/n 下/f ，/w [高举/v 中国/ns 特色/n 社会主义/n 伟大/a 旗帜/n]/nz ，/w 紧随/nz “/w 中国/ns 梦/n ”/w 的/ude1 时代/n 大潮/n ，/w 解放思想/vl ，/w 开拓进取/vl ，/w 同心同德/dl ，/w 真抓实干/vl ，/w 为/p 全面/ad 深化改革/v 、/w 推动/v 转型/vn 发展/vn 、/w 建设/vn 幸福/a 铜陵/ns 而/cc 努力奋斗/v ！/w 
[列席/v 会议/n]/nz 的/ude1 有/vyou ：/w [市/n 人民政府/nis]/nz 秘书长/nnt 及/cc 组成/v 部门/n [主要/b 负责人/nnt]/nnt ；/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 各/rz [工作/vn 机构/n]/nz 负责人/nnt ；/w [市/n 人民政府/nis]/nz 直属/b [行政/n 事业单位/nz]/nz [主要/b 负责人/nnt]/nnt 以及/cc 党群/n 组织/n 和/cc [有关/vn 单位/n]/nz [主要/b 负责人/nnt]/nnt ；/w 在/p 铜/n 的/ude1 [十二/m 届/q]/mq 省/n 人大代表/nnt 、/w 市政协/n 全体/n 委员/nnt 。/w （/w 记者/nnt 朱国庆/nr ）/w 
