驻/v 日/b 美军/n 即将/d 迎来/v [另一/m 艘/q]/mq [核动力/n 航母/n]/nz 。/w [美国/nsf 海军/nnd]/nt 14日/t 宣布/v ，/w “/w 里根/n ”/w 号/q 航母/n 将/d 接替/v 部署/vn 在/p 日本/ns [横须贺/ns 港/n]/nz 的/ude1 “/w 华盛顿/nsf ”/w 号/q 航母/n ，/w 成为/v [美国/nsf 海军/nnd 第七/m 舰队/nis]/nt 前沿/s 部署/vn 的/ude1 核心/n 。/w [美国/nsf 海军/nnd]/nt [官方/n 网站/n]/nz 14日/t 还/d 宣布/v ，/w 作为/p 增强/v 美/b [太平洋/ns 舰队/nis]/nz 存在/v 的/ude1 再/d 平衡/a 战略/n 一部分/m ，/w “/w 罗斯福/nrf ”/w 号/q 航母/n 也/d 将/d 从/p [美国/nsf 东海岸/nz 诺福克/nsf 基地/nis]/nt 调往/vf 西海岸/nz 的/ude1 圣迭戈/nz 基地/nis 。/w 
据/p 共同社/nis 15日/t 报道/v ，/w [美国/nsf 驻/v 日本/ns 海军/nnd]/nt 宣布/v ，/w 部署/vn 在/p 横须贺/ns 基地/nis 的/ude1 [核动力/n 航母/n]/nz “/w 华盛顿/nsf ”/w 号/q 将/d 回到/v 美国/nsf 本土/n 进行/vn 整修/v ，/w 而/cc “/w 里根/n ”/w 号/q 航母/n 将/d 部署/vn 到/v 该/rz 基地/nis 。/w 具体/a 交接/vn 时间/n 会/v 在/p 今后/t 透露/v 。/w 报道/v 称/vn ，/w “/w 华盛顿/nsf ”/w 号/q 是/vshi “/w 尼米兹/nrf ”/w 级/q [核动力/n 航母/n]/nz 的/ude1 [第六/m 艘/q]/mq ，/w 于/p 1992年/t 服役/vi ，/w 能/v 携带/v [90/m 架/qv]/mq 固定/a 翼/ng 和/cc 旋转翼/nz 飞机/n 。/w 它/rr 于/p 2008年/t 接替/v 退役/vn 的/ude1 “/w 小鹰/nz ”/w 号/q [常规/n 动力/n 航母/n]/nz 部署/vn 到/v 横须贺/ns 基地/nis ，/w 成为/v 美国/nsf 唯一/b [一/d 艘/q]/mq 母港/nz 在/p 国外/s 的/ude1 [核动力/n 航母/n]/nz 。/w 此/rzs 后/f ，/w 该/rz 舰/ng 频繁/a 参加/v 在/p [东亚/ns 地区/n]/nz 的/ude1 各种/rz 军事/n 活动/vn 。/w [美国/nsf 海军/nnd]/nt 也/d 高度/d 评价/vn 这/rzv 艘/q 航母/n 在/p 日/b 部署/vn 期间/f 的/ude1 表现/vn 。/w [美国/nsf 海军/nnd]/nt [官方/n 网站/n]/nz 称/v ，/w 作为/p [美国/nsf 海军/nnd]/nt 前沿/s 部署/v 部队/nis 的/ude1 一部分/m ，/w “/w 华盛顿/nsf ”/w 号/q 是/vshi 派往/vf 日本/ns 的/ude1 首/q 艘/q [核动力/n 航母/n]/nz 。/w “/w 维持/v 前沿/s 部署/v 部队/nis 的/ude1 能力/n 支撑/v 起/vf 美国/nsf 对/p 保护/v 日本/ns 及/cc 至关重要/bl 亚太地区/n 的/ude1 安全/an 和/cc 稳定/an 的/ude1 承诺/vn ”/w 。/w 
[美国/nsf 海军/nnd]/nt [官方/n 网站/n]/nz 称/v ，/w 航母/n 轮换/vn 对/p 航空/n 联队/n 并/cc 没有/v 什么/ry 影响/vn ，/w “/w 华盛顿/nsf ”/w 号/q 搭载/v 的/ude1 舰载/b 第5/m 飞行/vn 联队/n 仍/d 将/d 驻扎/v 在/p 驻/v 日/b 美军/n 厚木/nz 航空/n 基地/nis 。/w 此外/c ，/w 圣迭戈/nz 或/c 横须贺/ns 的/ude1 基地/nis 设施/n 也/d 不/d 需要/v 进行/vn 任何/rz 变动/vn 。/w 美国/nsf 《/w [星条旗/n 报/n]/nz 》/w 称/v ，/w 美国/nsf 驻/v 日/b [海军/nnd 司令部/nnt]/nt 发言人/nnt 乔恩·尼兰德/nrf 15日/t 说/v ，/w “/w 华盛顿/nsf ”/w 号/q 上/f 的/ude1 大部分/n 船员/nnd 将/d 被/pbei 调往/vf “/w 里根/n ”/w 号/q 服役/vi ，/w 所以/c 人员/n 变动/vn 也/d 不会/v 很大/d 。/w 
不过/c 有/vyou 分析/vn 认为/v ，/w “/w 里根/n ”/w 号/q 的/ude1 到来/vn 将/d 进一步/d 增强/v 驻/v 日/b 美军/n 海上/s 力量/n 。/w “/w 里根/n ”/w 号/q 是/vshi “/w 尼米兹/nrf ”/w 级/q [第九/m 艘/q]/mq ，/w 也/d 是/vshi [美国/nsf 海军/nnd]/nt 现役/b 最/d 先进/a 的/ude1 航母/n 之一/rz 。/w 它/rr 于/p 2003年/t 交付/v [美国/nsf 海军/nnd]/nt ，/w 包括/v 舰岛/nz 等/udeng 重要/a 设施/n 都/d 进行/vn 了/ule 全新/b 设计/vn ，/w 整体/n 性能/n 较/d 之前/f 的/ude1 型号/n 有/vyou 更进一步/vl 的/ude1 提升/vn 。/w 此外/c ，/w “/w 里根/n ”/w 号/q 对于/p 日本/ns 并不/d 陌生/a 。/w 2011年/t [日本/ns 大地震/nz]/nz 期间/f ，/w “/w 华盛顿/nsf ”/w 号/q 航母/n 正处于/v 维护保养/v 阶段/n ，/w 因此/c 美/b 海军/nnd 紧急/a 派遣/v “/w 里根/n ”/w 号/q 参与/v 日本/ns 的/ude1 救灾/vn 行动/vn ，/w 该/rz 舰/ng 因此/c 多次/mq 受到/v 日本/ns 的/ude1 赞许/vn 。/w 
[美国/nsf 海军/nnd]/nt [官方/n 网站/n]/nz 宣称/v ，/w 美国/nsf 重视/v 日本/ns 对/p 亚太地区/n 和平/n 、/w 安全/an 与/cc 稳定/an 的/ude1 贡献/n ，/w 以/p 及其/cc 长期/d 承诺/vn 和/cc 款待/v 驻/v 日/b 的/ude1 美/b [海军/nnd 前沿/s 部队/nis]/nt 。/w 这些/rz 部队/nis 和/cc [日本/ns 海上/s 自卫队/nis]/nt 构成/v 联盟/nis 所需/nz 的/ude1 [核心/n 能力/n]/nz ，/w 来/vf 实现/v 双方/n 共同/d 的/ude1 [战略/n 目标/n]/nz 。/w 亚太地区/n 的/ude1 安全/an 环境/n 需要/v 美/b 海军/nnd 派驻/v 最/d 具/vg 实力/n 的/ude1 军舰/n ，/w 这种/r 态势/n 可以/v 让/v 海上/s [联合/vd 作战/vi]/nz 部队/nis 拥有/v 尽可能/d 快/a 的/ude1 [反应/vn 速度/n]/nz 。/w 
韩联社/nr 认为/v ，/w “/w 里根/n ”/w 号/q 被/pbei 部署/vn 到/v [日本/ns 横须贺/ns 海军/nnd 基地/nis]/nz ，/w 是/vshi 五角大楼/n 加强/v 该/rz 地区/n 战备/vn 努力/ad 的/ude1 一部分/m 。/w 《/w [星条旗/n 报/n]/nz 》/w 也/d 称/v ，/w 这些/rz 调动/v 是/vshi 美国/nsf 在/p 太平洋/ns 战区/n 支点/n 战略/n 的/ude1 组成部分/n ，/w [奥巴马/nrf 政府/nis]/nt 和/cc 五角大楼/n 把/pba 这/rzv 一/m 区域/n 视为/v 他们/rr 最重要/nz 的/ude1 长期/d 优先/vd 考虑/v 地点/n 。/w （/w [环球/n 时报/n]/nz [特约/b 记者/nnt]/nnt 候涛/nr 魏云峰/nr ）/w 
