《/w [憨豆/nz 先生/n]/nz 》/w 海报/n 
《/w [天线/n 宝宝/n]/nz 》/w 剧照/n 
据/p [深圳/ns 晚报/n]/nz 英国/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w [英国/ns 外交部/nto]/nt [消息/n 人士/n]/nz 称/v ，/w BBC/x 国际/n 正/d 与/cc [朝鲜/nsf 国营/b 电视台/nis]/nt 讨论/v 影片/n 引进/v 计划/n ，/w 不/d 带有/v 攻击性/n 的/ude1 影片/n 如/v 《/w [憨豆/nz 先生/n]/nz 》/w 、/w 《/w [马/n 普尔/nz 小姐/n]/nz 》/w 、/w 《/w [天线/n 宝宝/n]/nz 》/w 、/w 《/w 东区/ns 人/n 》/w 等/udeng 可能/v 被/pbei 引进/v 。/w 
为了/p 将/d [西方/ns 文化/n]/nz 渗透/v 朝鲜/nsf 民众/n 的/ude1 [日常/b 生活/vn]/nz 中/f ，/w 英国/ns 决定/v 派出/vn 超/v “/w 洗脑/nz ”/w 幼儿/n 节目/n 《/w [天线/n 宝宝/n]/nz 》/w 出马/vi 。/w 目前/t 该国/r 正/d 与/cc [平壤/ns 政府/nis]/nt 交涉/v 。/w 若/c 金正恩/nr 政府/nis 确定/v 同意/vn ，/w 其他/rzv 经典/n 节目/n 如/v 喜剧/n 《/w [憨豆/nz 先生/n]/nz 》/w 也/d 有/vyou 机会/n 陆续/d 在/p 朝鲜/nsf 电视/n 上/f 播出/v 。/w 
开/v 风气/n 先/d ：/w 憨豆/nz 和/cc [天线/n 宝宝/n]/nz 去/vf 朝鲜/nsf 
朝鲜/nsf 多年来/d 对于/p 传播/vn 和/cc 出版/v 品/ng 的/ude1 限制/vn 须经/nz 严格/ad 审核/vn ，/w 当地/s 居民/n 鲜有/v 机会/n 接触/v [西方/ns 文化/n]/nz 。/w 根据/p 《/w [每日/r 邮报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w [英国/ns 外交部/nto]/nt 为了/p 打破/v 现况/n ，/w 积极/ad 协助/v [英国/ns 广播/vn 公司/nis]/ntc (/w BBC/x )/w 的/ude1 商业/n 分支/n “/w BBCWorldwide/x ”/w ，/w 挑选/v 适合/v 朝鲜/nsf 国情/n 的/ude1 节目/n 外销/v 。/w 
[英国/ns 外交/n 和/cc 联邦/n 事务部/nis]/nz (/w FCO/x )/w 发言人/nnt 表示/v ，/w 虽然/c 没/d 办法/n 让/v 像/v 《/w 爸爸/n 上/f 战场/n 》/w 等/udeng 战争片/nz 在/p 朝鲜/nsf 播出/v ，/w 但/c 至少/d 能/v 选择/vn 幼儿/n 片/q 《/w [天线/n 宝宝/n]/nz 》/w ，/w 或/c 顶多/d 在/p 厨房/n 发生/v 小/a 口角/n 的/ude1 《/w [美好/a 生活/vn]/nz 》/w 来/vf 外销/v 。/w 他/rr 强调/v ：/w “/w 这些/rz 节目/n 在/p 不/d 得罪/v 领袖/nnt 金正恩/nr 的/ude1 前提/n 下/f ，/w 能/v 传递/vn 伦敦/nsf 的/ude1 生活/vn 风情/n 及/cc 文化/n ，/w 打开/v 朝鲜人/nz 的/ude1 眼界/n 。/w ”/w 
《/w [天线/n 宝宝/n]/nz 》/w 是/vshi [英国/ns 广播/vn 公司/nis]/ntc （/w BBC/x ）/w 与/cc 某公司/nz 联合/vd 制作/v 的/ude1 幼儿/n 节目/n ，/w 发行/v 于/p 1997年/t 到/v 2001年/t ，/w 主要/b 观众/n 对象/n 是/vshi [1/m 岁/qt]/mq 到/v [4/m 岁/qt]/mq 的/ude1 儿童/n 。/w 但/c 后期/f 由于/p 网络/n 上/f 华人/n 社群/n 的/ude1 [恶搞/v 文化/n]/nz ，/w 令/v 《/w [天线/n 宝宝/n]/nz 》/w 火速/d 蹿红/nz ，/w 成为/v 网友/n 喜爱/v 的/ude1 恶搞/v 对象/n 。/w 央视/j 也/d 曾经/d 播映/v 过/uguo 《/w [天线/n 宝宝/n]/nz 》/w ，/w 可见/c 该/rz 节目/n 受众/n 之/uzhi 广/a 。/w 
《/w [憨豆/nz 先生/n]/nz 》/w 则/d 是/vshi 英国/ns 1990年/t 首播/v 电视/n 喜剧/n ，/w 以/p 半小时/mq 剧/n 集/q 形式/n 播放/v 。/w 罗温-艾金森/nrf 担当/v 剧中/n 主角/nnt ，/w 并/cc 建立/v 了/ule 其/rz 风靡/v 全球/n 的/ude1 经典/n 形象/n ，/w 连/ulian 2012年/t 的/ude1 [伦敦/nsf 奥运会/n]/nz 上/f 都/d 有/vyou [憨豆/nz 先生/n]/nz 的/ude1 身影/n ，/w 其/rz 影响力/n 可见一斑/vl 。/w 
网友/n 热/a 议/v ：/w 不/d 存在/v 意识形态/n 的/ude1 问题/n 
该/rz 事件/n 引发/v 各/rz 大媒体/nz 及/cc 网友/n 的/ude1 关注/vn ，/w 比较/d 集中/v 的/ude1 观点/n 是/vshi ，/w 《/w [憨豆/nz 先生/n]/nz 》/w 和/cc 《/w [天线/n 宝宝/n]/nz 》/w 这些/rz 节目/n 里面/f 不会/v 去/vf 丑化/v 朝鲜/nsf ，/w 也/d 不会/v 有/vyou 意识形态/n 的/ude1 问题/n ，/w 是/vshi 他们/rr 能够/v 进入/v 朝鲜/nsf 的/ude1 最/d [根本/a 原因/n]/nz 。/w 
[凤凰/ns 卫视/n]/nz 《/w [有/vyou 报/n 天天/d 读/v]/nz 》/w 栏目/n 嘉宾/n 李炜/nr 认为/v ：/w “/w 我/rr 觉得/v 朝鲜/nsf 如果/c 是/vshi 引进/v [憨豆/nz 先生/n]/nz 和/cc [天线/n 宝宝/n]/nz ，/w 它/rr 都/d 去/vf 政治化/v ，/w 这些/rz 节目/n 里面/f 不会/v 去/vf 丑化/v 朝鲜/nsf ，/w 也/d 不会/v 有/vyou 意识形态/n 的/ude1 问题/n 。/w 所以/c 这种/r 去/vf 政治化/v 的/ude1 东西/n 先进/a 入/v 朝鲜/nsf ，/w 对/p 朝鲜/nsf 有/vyou 好处/n 。/w 第一/m 是/vshi 朝鲜/nsf 老百姓/n 不会/v 受/v 西方/ns 毒害/v ，/w 第二/m 展示/v 了/ule 对/p 西方/ns 的/ude1 友好/a ，/w 而且/c 用/p 英国/ns 的/ude1 作品/n 可以/v 绕开/v 美国/nsf 的/ude1 大片/n 。/w 大家/rr 知道/v [电影/n 电视/n]/nz 制造业/n 美国/nsf 是/vshi [世界/n 第一/m]/nz 大国/n ，/w 但是/c 用/p 英国/ns 的/ude1 避开/v 朝鲜/nsf 用/p 美国/nsf 的/ude1 东西/n ，/w 这样/rzv 的话/udh ，/w 让/v 朝鲜/nsf 观众/n 不要/d 走入/vf 一个/mq 误区/n 。/w ”/w 
无独有偶/bl 余则成/nr 在/p 朝鲜/nsf 也/d 受/v 追捧/v 
和/cc [其他/rzv 国家/n]/nz 的/ude1 电视台/nis 不/d 一样/uyy ，/w [朝鲜/nsf 电视台/nis]/nt 没有/v 固定/a 的/ude1 电视剧/n 播放/v 时段/n ，/w 偶尔/d 播/v 一些/mq 影视剧/n ，/w 大多/d 也/d 是/vshi 朝鲜/nsf 的/ude1 国产/b 老/a 片/q ，/w 所以/c 不时/d 播映/v 的/ude1 外国/n 影视剧/n 在/p 朝鲜/nsf 都/d 很/d 受/v 关注/vn ，/w 能/v 迅速/ad 成为/v 街头巷尾/n 谈论/v 的/ude1 话题/n 。/w 
在/p 朝鲜/nsf 播出/v 的/ude1 外国/n [影视/b 作品/n]/nz 里/f 最多/ad 的/ude1 当/p 属/v 中国/ns 影视剧/n ，/w 从/p 《/w 大决战/nz 》/w 这样/rzv 的/ude1 老/a 电影/n 到/v 《/w 王/n 的/ude1 盛宴/n 》/w 这些/rz 近些年/t 才/d 上映/v 的/ude1 新片/n ，/w 朝鲜/nsf 的/ude1 电视台/nis 都/d 放映/v 过/uguo 。/w 不久/d 前/f ，/w 朝鲜/nsf 一个/mq 以/p [文艺/n 节目/n]/nz 为主/vi 的/ude1 频道/n 还/d 播放/v 了/ule 赵薇/nr 主演/v 的/ude1 电影/n 《/w 花木兰/nr 》/w ，/w 一些/mq 年轻/a 的/ude1 朝鲜/nsf 观众/n 甚至/d 还/d 能/v 认出/v 这个/rz “/w 花木兰/nr ”/w 就是/v 当年/t 的/ude1 “/w 小燕子/n ”/w ，/w 足见/nz 中国/ns 影视剧/n 在/p 朝鲜/nsf 的/ude1 传播/vn 之/uzhi 广/a 。/w 
说起/v [近些年/t 来/vf]/nz 在/p 朝鲜/nsf 最/d 流行/v 的/ude1 [中国/ns 电视剧/n]/nz ，/w 《/w 潜伏/v 》/w 当之无愧/vl ，/w 它/rr 在/p 朝鲜/nsf 多次/mq 重播/v ，/w 剧中/n 的/ude1 男主角/nnt 余则成/nr 还/d 成/v 了/ule 不少/m 朝鲜/nsf 姑娘/n 追捧/v 的/ude1 对象/n 。/w 朝鲜/nsf 观众/n 总/b 喜欢/vi 向/p 我们/rr 这些/rz 中国/ns 记者/nnt 打听/v 余则成/nr （/w 的/ude1 扮演者/n ）/w 后来/t 有/vyou 没有/v 演/v 什么/ry 新片/n 啊/y ？/w 大嘴/nz 翠/ag 萍/nz （/w 的/ude1 扮演者/n ）/w 现在/t 是不是/v 已经/d 成/v 了/ule 大明星/nz 啊/y ？/w 
