搜狐/ntc 娱乐/vn 讯/ng (/w 玄反影/nr //w 图文/n )/w 昨日，2013/t 中国/ns 时尚/n 大典/n 年度/n 特别/d 发布/v 在/p 北京/ns 举行/v ，/w 爱戴/vn 、/w 于明加/nr 、/w 蒋梦婕/nr 、/w 李晟/nr 、/w 蓝盈莹/nr 、/w 龚蓓苾/nr 、/w 张檬/nr 、/w 梁静/nr 、/w 周韦彤/nr 等/udeng 也/d 身穿/v 年度/n 设计师/nnt 服装/n 走秀/nz ，/w 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi 郭涛/nr 与/cc 儿子/n 郭子睿/nr 首次/m 走/v T/x 台/q 秀/ag ，/w 父子/n 两/m 身穿/v 同/p 款/q 黑色/n 西装/n 共同/d 压轴/nz 走秀/nz ，/w 郭子睿/nr 的/ude1 表现/vn 也/d 很/d 轻松/a 。/w 在/p 众多/a 明星/nnd 展示/v 服装/n 走秀/nz 中/f ，/w 周韦彤/nr 的/ude1 服装/n 极为/d 抢眼/a ，/w 在/p 转身/vi 背/v 对/p 舞台/n 的/ude1 时候/n ，/w 臀部/n 外露/vi ，/w 尴尬/a 不已/vi 。/w 
搜狐/ntc 娱乐/vn 讯/ng (/w 玄反影/nr //w 图文/n )/w 昨日，2013/t 中国/ns 时尚/n 大典/n 年度/n 特别/d 发布/v 在/p 北京/ns 举行/v ，/w 爱戴/vn 、/w 于明加/nr 、/w 蒋梦婕/nr 、/w 李晟/nr 、/w 蓝盈莹/nr 、/w 龚蓓苾/nr 、/w 张檬/nr 、/w 梁静/nr 、/w 周韦彤/nr 等/udeng 也/d 身穿/v 年度/n 设计师/nnt 服装/n 走秀/nz ，/w 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi 郭涛/nr 与/cc 儿子/n 郭子睿/nr 首次/m 走/v T/x 台/q 秀/ag ，/w 父子/n 两/m 身穿/v 同/p 款/q 黑色/n 西装/n 共同/d 压轴/nz 走秀/nz ，/w 郭子睿/nr 的/ude1 表现/vn 也/d 很/d 轻松/a 。/w 在/p 众多/a 明星/nnd 展示/v 服装/n 走秀/nz 中/f ，/w 周韦彤/nr 的/ude1 服装/n 极为/d 抢眼/a ，/w 在/p 转身/vi 背/v 对/p 舞台/n 的/ude1 时候/n ，/w 臀部/n 外露/vi ，/w 尴尬/a 不已/vi 。/w 
