据悉/v 1月20日/t -/w 22日/t 召开/v 的/ude1 [第三/m 届/q]/mq 全国/n 足球/n 工作/vn 大会/n 上/f ，/w 许家印/nr 、/w 王健林/nr 和/cc 年维泗/nr 将/d 被/pbei 聘/v 担任/v “/w [中国/ns 足协/nis]/nt 顾问/nnt ”/w ，/w 这/rzv 也/d 将/d 正式/ad 标志着/v 此/rzs [三/m 人/n]/mq 进入/v 到/v 足协/nis 的/ude1 核心/n 决策层/n 。/w 纵观/v [中国/ns 足协/nis]/nt 职业化/v 长河/ns 以来/f ，/w 俱乐部/nis 老板/nnt 及/cc 足协/nis 的/ude1 赞助商/nnd 进入/v 到/v 该/rz 层面/n 还/d 属/v 首次/m 。/w 
由于/p [广州/ns 恒/ag 大队/nis]/nt 近年来/dl 取得/v 的/ude1 成绩/n 受/v 人/n 瞩目/vi ，/w 许家印/nr 在/p [中国/ns 足球/n]/nz 圈/qv 的/ude1 威望/n 也/d 与日俱增/vl 。/w 正是/v 在/p [这种/r 情况下/nz]/nz ，/w 许家印/nr 曾/d 被/pbei 推举/v [中国/ns 足协/nis]/nt 副主席/nnt 。/w 不过/c 恒大/nz 在/p 联赛/n 的/ude1 [竞争/vn 对手/n]/nz 们/k 持/v 以/p 反对/v 意见/n ，/w 这/rzv 也/d 令/v [有关/vn 部门/n]/nz 改变/v 初衷/n ，/w 欲/d 让/v 他/rr 担任/v [中国/ns 足协/nis]/nt 的/ude1 技术/n 顾问/nnt 。/w 
