民警/nnt 现场/s 讲解/v 真假/n 车票/n 辨认/v 细节/n 。/w 王传生/nr 摄/vg 
民警/nnt 帮助/v 旅客/n 提/v 行李/n 进站/vi 。/w 王传生/nr 摄/vg 
民警/nnt 用/p 吉他/n 弹唱/nz 、/w 竹板/n 的/ude1 形式/n 向/p 旅客/n 宣传/vn 行车/vn 安全/an 。/w 寇轩铭/nr 摄/vg 
16日/t 是/vshi 春运/n 第一天/mq ，/w 在/p 新疆/ns 的/ude1 东大门/nz [哈密/ns 火车/n 南/b 站/vi]/nt ，/w 记者/nnt 看到/v [哈密/ns 南/b 站/vi]/nt 并/cc 没有/v 出现/vn 人/n 潮/n 涌动/v 的/ude1 井喷/vi 场景/n ，/w 旅客/n 人数/n 是/vshi 以/p 逐步/d 增长/v 的/ude1 态势/n 在/p 春节/t 前/f [达到/v 高潮/n]/nz ，/w 同时/c 由于/p 今年/t 春运/n 返乡/vi 探亲/vi 客流/n 与/cc 学生/nnt 流/v 叠加/vn ，/w [哈密/ns 南/b 站/vi]/nt 在/p [节日/n 期间/f]/nz 预计/v 发送/vn 旅客/n 人数/n 将近/d 20万/m 。/w 
为/p 保障/v 铁路/n 春运/n 的/ude1 安全/an ，/w [哈密/ns 铁路/n 公安处/nis]/nt 提早/d 对/p 候车/vn 场所/n 区域/n 各项/r 设备/n 进行/vn 了/ule 安全检查/gi ，/w 更换/v 了/ule 进站/vi 安全门/n 和/cc 查/v 危/ag 仪/ng 设备/n ，/w 增加/v 和/cc 集中/v 培训/vn 了/ule 安检/n 人员/n ，/w 并/cc 投入/v 警力/n 加大/v 对/p 进站/vi 、/w 购票/v 和/cc 上下车/vn 旅客/n 秩序/n 的/ude1 维护/vn 力度/n ，/w 做好/v 各项/r [应急/vn 预案/n]/nz ，/w 确保/v [春运/n 高峰/n]/nz 期/qv 旅客/n 和谐/a 出行/vi 。/w 
除此之外/al ，/w 由/p [哈密/ns 地区/n 铁路/n 公安处/nis]/nt 民警/nnt 组成/v 近/a [10/m 人/n]/mq 的/ude1 春运/n 服务队/nis ，/w 用/p 快板/n 、/w 吉他/n 弹唱/nz 、/w 现场/s 问答/vn 形式/n 为/p 回家过年/v 的/ude1 旅客/n 提供/v [法律/n 咨询/vn]/nz 、/w 安全/an 宣传/vn 、/w 真假/n 票/n 辨认/v 和/cc [志愿/n 服务/vn]/nz 并/cc 送/v 上/f 新春/t 祝福/vn 。/w (/w 王传生/nr 寇轩铭/nr )/w 
