人民网/nz 兰州/ns 1月16日/t 电/n （/w 高翔/nr 通讯员/nnt 雷曙生/nr ）/w [54/m 岁/qt]/mq 的/ude1 老/a 警察/nnt 禹晓光/nr 是/vshi 兰州/ns 夏官营/nr [车站/n 派出所/nis]/nto 甘草店/nz 警务区/s 的/ude1 一名/mq 老/a 警察/nnt 。/w 就/d 在/p 春运/n 来临/vi 之际/f ，/w 一个/mq “/w [天上/s 掉/v 馅饼/nf]/nz ”/w 的/ude1 事/n 让/v 老/a 禹/nz 遇上/v 了/ule 。/w 
为了/p 确保/v 春运/n 线路/n 安全/an ，/w [54/m 岁/qt]/mq 的/ude1 老/a 禹/nz 每天/r 都会/n 对/p 辖区/n 线路/n 进行/vn 一次/mq 全面/ad 的/ude1 巡视/vn ，/w 1月12日/t 下午/t 17时/t 许/v ，/w 刚刚/d 返回/v 到/v 警务区/s 的/ude1 禹晓光/nr 还/d 没/d 来得及/v 喝口/nz 水/n ，/w 两名/mq 男子/n 就/d 冲进/vf 警务区/s 报警/vn 求助/v 。/w 原来/d ，/w [29/m 岁/qt]/mq 的/ude1 回族/nz 青年/n 张某/nz 和/cc 马/n 某/rz 两人/mq 购买/v 1月12日/t 西宁/ns 西/f 至/p 成都/ns 火车票/n 前往/v 成都/ns ，/w 途中/s 张某/nz 上/f 厕所/n 时/ng ，/w 不慎/d 将/d [一/d 叠/v]/mq 用/p 皮筋/n 捆绑/v 的/ude1 [百/m 元/q]/mq 钞票/n 共计/v [1/m 万元/q]/mq 从/p 厕所/n 便池/n 滑落/v ，/w 情急/a 之下/f 的/ude1 张/q 、/w 马/n [二/m 人/n]/mq 从/p 列车/n [工作/vn 人员/n]/nnt 那里/rzs 了解到/v 滑落/v 区段/n 在/p 王家湾/nz 至/p 李家坪/nr 车站/n 区间/n 后/f ，/w 立即/d 从/p 前方/s 陇西/ns 车站/n 下车/vi ，/w 乘/v 出租车/n 赶到/v 了/ule 甘草店/nz 车站/n 向/p 警务区/s 民警/nnt 报警/vn 求助/v 。/w 
为了/p 最大限度/nz 的/ude1 挽回/v 回族/nz 兄弟/n 的/ude1 损失/n ，/w 夏官营/nr 所/usuo 要求/n 甘草店/nz 、/w 王家湾/nz 、/w 许家台/nz 警务区/s 民警/nnt 和/cc 护路/nz 队员/nnt 于/p 13日/t 天亮/vi 开始/v 对/p 上述/b 区段/n 线路/n 两侧/f 再次/d 进行/vn 查找/v ，/w 共/d 找到/v 人民币/n 碎片/n [30/m 片/q]/mq ，/w 经/p 联系/v 当事人/n ，/w 当事人/n 表示/v 碎片/n 已/d 无法/v 兑换/vn 愿意/v 放弃/v 。/w 
