1月15日/t 上午/t ，/w 陕西省/ns 人大代表/nnt 、/w 省委/nis 常委/nnt 、/w 市委/nis 书记/nnt 魏民洲/nr 主持/v 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 西安/ns 代表团/n [全体/n 会议/n]/nz ，/w 审议/v 省/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w 他/rr 说/v ，/w 要/v 抢/v 抓/v 丝绸之路/n 经济带/n 建设/vn 等/udeng 重大/a 战略/n 机遇/n ，/w 稳中求进/vl ，/w 改革创新/v ，/w 提/v 质/ng 增效/v ，/w 保持/v 西安/ns 平稳/a 较快/d 发展/vn 良好/a 势头/n ，/w 为/p 建设/vn 富裕/a 陕西/ns 、/w 和谐/a 陕西/ns 、/w 美丽/a 陕西/ns 作出/v 更大/d 贡献/n 。/w 
魏民洲/nr 说/v ，/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 多次/mq 提到/v 西安/ns ，/w 多/a 处/n 涉及/v 西安/ns 工作/vn ，/w 充分/ad 体现/v 了/ule 省委/nis 、/w 省政府/n 对/p 西安/ns 工作/vn 的/ude1 高度/d 重视/v 。/w 2013年/t ，/w 在/p 省委/nis 、/w 省政府/n 的/ude1 坚强/a 领导/n 下/f ，/w 西安市/ns 坚持/v 二/m 三产/n 并举/vi ，/w 紧盯/nz [四/m 个/q]/mq 目标/n ，/w 全力/d 推进/vi [五/m 项/q]/mq 重点/n 工作/vn ，/w 全面/ad 落实/v 省市/n 共建/v 大/a 西安/ns [25/m 项/q]/mq 措施/n ，/w 加快/v 建设/vn 丝绸之路/n 经济带/n 新起点/nz ，/w [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 实现/v 稳中有进/vl 、/w 稳/a 中/f 向/p 好/a 。/w 这些/rz 成绩/n 的/ude1 取得/v ，/w 离不开/v 省委/nis 、/w 省政府/n 的/ude1 关心/vn 支持/v ，/w 离不开/v 全省/n 人民/n 特别/d 是/vshi 省级/b 各/rz 部门/n 的/ude1 鼎力相助/vl 。/w 
魏民洲/nr 说/v ，/w 习近平/nr 总书记/nnt 提出/v 共建/vn 丝绸之路/n 经济带/n 的/ude1 [战略/n 构想/vn]/nz ，/w [西咸/nz 新区/n]/nz 被/pbei 批复/v 为/p [国家级/b 新区/n]/nz ，/w 省市/n 共建/v 大/a 西安/ns 各项/r 政策/n 效应/n 加速/vi 释放/v ，/w 这些/rz 都/d 给/p 陕西/ns 和/cc 西安/ns 带来/v 了/ule 巨大/a 的/ude1 发展/vn 机遇/n 。/w 要/v 主动/ad 作为/p ，/w 自我/rr 加压/vi ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 西安/ns 承东启/nr 西/f [区位/n 优势/n]/nz ，/w 全力/d 打造/v 丝绸之路/n 经济带/n 新起点/nz ，/w 加快/v 建设/vn 内陆/s 开发/vn 开放/v 高地/n ，/w 服务/v 国家/n 向/p 西/f [开放/v 战略/n]/nz 。/w 要/v 持续/vn 抓好/v [五/m 项/q]/mq 重点/n 工作/vn ，/w 强力/n 推进/vi 治污/vn 减/v 霾/n ，/w 狠抓/v 缓/a 堵保畅/nr ，/w 让/v 市民/n 出行/vi 更/d 方便/a 、/w 生活/vn 更/d 健康/a 。/w 要/v 强化/vn 规划/n 引领/v 作用/n ，/w 完善/v [城市/n 功能/n]/nz 、/w 提升/v 城市/n 品位/n 、/w 加强/v [城市/n 管理/vn]/nz ，/w 努力/ad 实现/v 社会/n 和谐/a 、/w 城市/n 宜居/nz ，/w 为/p 建设/vn “/w [三/m 个/q]/mq 陕西/ns ”/w 作出/v 新的/a 更大/d 贡献/n 。/w （/w 记者/nnt 刘振/nr ）/w 
原/b 标题/n ：/w 魏民洲/nr 在/p 西安/ns 代表团/n [全体/n 会议/n]/nz 审议/v 省/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 时/ng 说/v 抢/v 抓/v 机遇/n 实现/v 持续/vn 健康/a 发展/vn 为/p 建设/vn [三/m 个/q]/mq 陕西/ns 作出/v 新/a 贡献/n 
