15日/t 下午/t ，/w [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n]/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 举行/v [预备/vn 会议/n]/nz 。/w 
[新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 艾力更/nr  [依/v 明/ag 巴海/nz]/nz [主持/v 会议/n]/nz 。/w 
[新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 王永明/nr 、/w 贾帕尔·阿比布拉/nrf 、/w 马明成/nr 、/w 铁力瓦尔迪·阿不都热西提/nrf 、/w 穆铁礼甫·哈斯木/nrf 、/w 约尔古丽·加帕尔/nrf 、/w 董新光/nr ，/w 秘书长/nnt 阿斯哈尔·吐尔逊/nrf [出席/v 会议/n]/nz 。/w 
