[甘肃省/ns 政协/nis]/nto 主席/nnt 冯健身/nr 主持/v 大会/n 并/cc 讲话/n 。/w 省政协/n 副主席/nnt 德哇仓/nz 、/w 刘立军/nr 、/w 张津梁/nr 、/w 黄选平/nr 、/w 栗震亚/nr 、/w 张世珍/nr 、/w 张景辉/nr 、/w 李沛文/nr 、/w 马文云/nr 等/udeng 领导/n 出席/v 闭幕/vn 大会/n 。/w 应邀出席/v 大会/n 的/ude1 [党政/n 领导/n]/nnt 和/cc 部分/n 老同志/n 有/vyou ：/w 王三运/nr 、/w 刘伟平/nr 、/w 欧阳坚/nr 、/w 陈学亨/nr 、/w 关凯/nr 、/w 赵建中/nr 、/w 罗笑虎/nr 、/w 连/ulian 辑/q 、/w 吴德刚/nr 、/w 泽巴足/nz 、/w 咸辉/nr 、/w 张晓兰/nr 、/w 虞海燕/nr 、/w 李建华/nr 、/w 傅传玉/nr 、/w 冉万祥/nr 、/w 陈知庶/nr 、/w 嘉木样·洛桑久美·图丹却吉尼玛/nrf 、/w 陆武成/nr 、/w 孙效东/nr 、/w 周多明/nr 、/w 李慧/nr 、/w 马青林/nr 、/w 崔玉琴/nr 、/w 张开勋/nr 、/w 郝远/nr 等/udeng 。/w 
冯健身/nr 在/p 讲话/n 中/f 说/v ，/w [会议/n 期间/f]/nz ，/w 委员/nnt 们/k 列席/v 了/ule 省人大/n [十二/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n ，/w 听取/v 并/cc 讨论/v 了/ule 刘伟平/nr 省长/nnt 所/usuo 作/v 的/ude1 [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 和/cc 其他/rzv 报告/n ；/w 审议/v 通过/p 了/ule 十一届/n 省政协/n 常委会/nis 工作报告/v 、/w 提案/n 工作报告/v 和/cc 有关/v 决议/n 。/w 委员/nnt 们/k 以/p 饱满/a 的/ude1 政治/n 热情/an 和/cc 高度/d 负责/v 的/ude1 精神/n ，/w 紧紧/d 围绕/v 事关/v 甘肃省/ns 全面/ad 深化改革/v 、/w [经济/n 社会/n]/nz [转型/vn 跨越/v 发展/vn]/nz 和/cc [人民/n 群众/n]/nz 切身利益/n 的/ude1 重要/a 问题/n ，/w 谋/v 大计/n 、/w 献/v 良策/n 、/w 建/v 诤言/n ，/w 彰显/v 了/ule 广大/b 政协/nis 委员/nnt 致力/v 改革/vn 发展/vn 、/w 关注/v 民生/n 改善/v 、/w 促进/v 社会/n 和谐/a 的/ude1 [大局/n 观念/n]/nz 和/cc [责任/n 意识/n]/nz 。/w 会议/n 庄重/a 简朴/a 、/w 务实/vi 高效/b ，/w 是/vshi 一次/mq [统一/vn 思想/n]/nz 、/w 凝聚/v 力量/n 、/w 共谋/v 发展/vn 的/ude1 大会/n ，/w 也/d 是/vshi 一次/mq [发扬/v 民主/a]/nz 、/w 增进/v 团结/vn 、/w 开拓/v 奋进/vn 的/ude1 大会/n 。/w 
2014年/t ，/w 是/vshi 深入/ad 贯彻/v 中共/n [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 、/w 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 开局/n 之/uzhi 年/qt ，/w 也/d 是/vshi 推动/v 落实/vn 省/n [第/m 十二/m 次/qv]/mq 党代会/nis 精神/n 、/w 实施/v “/w 十二五/m ”/w 规划/n 的/ude1 关键/n 一年/mq 。/w 全面/ad 深化改革/v ，/w 是/vshi 顺应/v 时代/n 要求/n 的/ude1 重大/a 抉择/vn ，/w 是/vshi 破解/v 发展/vn 难题/n 的/ude1 现实/n 需要/v ，/w 是/vshi 实现/v [转型/vn 跨越/v 发展/vn]/nz 的/ude1 必然/d 要求/n 。/w 冯健身/nr 强调/v ，/w 我们/rr 要/v 把/pba 全面/ad 贯彻/v 落实/vn 中央/n 和/cc 省委/nis 关于/p 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 重要/a 决策/vn 部署/vn ，/w 作为/p 今年/t 的/ude1 [头等/b 大事/n]/nz ，/w 紧紧/d 围绕/v 实施/vn 创新/vi 驱动/v 战略/n 、/w [非公有制/b 经济/n]/nz 跨越/v 发展/vn 、/w 深化/v [国有/vn 企业/n 改革/vn]/nz 等/udeng 我省/n 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 [重点/n 难点/n]/nz 问题/n ，/w 深入/ad [调查/vn 研究/vn]/nz ，/w 积极/ad 议政/vi 建言/nz ，/w 切实/ad 做到/v 省委/nis 省政府/n 工作/vn 推进/vi 到/v 哪里/rys ，/w 省政协/n 工作/vn 就/d 跟进/v 到/v 哪里/rys ，/w 在/p 围绕/v 中心/nis 、/w 服务/v 大局/n 上/f 有/vyou 新/a 作为/p 。/w 
