图/n 为/p 张克强/nr （/w 记者/nnt 冯炜/nr 李欣/nr 摄/vg ）/w 
“/w 在/p 今天/t 的/ude1 课堂/n 上/f ，/w [教学/vn 手段/n]/nz 的/ude1 科技/n 程度/n 也/d 越来越/d 普及/v ，/w 孩子/n 都/d 使用/v 键盘/n 书写/v ，/w 缺少/v 书写/vn 所/usuo 养成/v 地/ude2 对/p 中国/ns 文字/n 的/ude1 亲切感/n ，/w 常常/d ‘/w [提笔/v 忘/v 字/n]/nz ’/w 。/w ”/w 张克强/nr 建议/n ，/w 通过/p 文字/n 、/w 书法/n 、/w 礼仪/n 等/udeng 载体/n ，/w 把/pba [中国/ns 传统/n 文化/n]/nz 教育/vn 纳入/v [学校/nis 教育/vn]/nz 课程/n ，/w 培育/v 青少年/n “/w 忠勤/nz 、/w 仁义/n 、/w 厚德/nz 、/w 睿智/a ”/w 的/ude1 [优秀/a 品质/n]/nz 。/w 张克强/nr 表示/v ，/w [中国/ns 书法/n]/nz 讲究/v 内/f 圆外方/nz 、/w 指实/nz 腕/ng 虚/a ，/w 其实/d 也/d 是/vshi 一种/mq [人生/n 哲学/n]/nz ，/w [传统/n 文化/n]/nz 教育/vn 还/d 有助于/v 培养/vn 学生/nnt 的/ude1 爱国/a 情怀/n 。/w 他/rr 建议/n 在/p 学校/nis 课程/n 中/f 增加/v 一些/mq 书法/n 、/w 诗歌/n 等/udeng 传统/n 课程/n ，/w 同时/c 在/p 进行/vn 写作/vn 等/udeng 活动/v 时/ng ，/w 要求/n 学生/nnt 通过/p 手写/vi 的/ude1 方式/n ，/w 从而/c 保持/v 对/p 文字/n 的/ude1 亲近感/n 。/w 
“/w 很多/m 孩子/n 对/p [传统/n 文化/n]/nz 教育/vn 的/ude1 兴趣/n 不大/d ，/w 与/cc 教学/vn 形式/n 太/d 落后/a 也/d 有/vyou 很大/d 关系/n 。/w ”/w 张克强/nr 说道/v ，/w [前段/t 时间/n]/nz ，/w 央视/j 播出/v 的/ude1 《/w 汉字/n 英雄/n 》/w 节目/n ，/w 就/d 用/p 全新/b 的/ude1 方式/n ，/w 让/v 中国/ns 汉字/n 的/ude1 意义/n 生动/a 有趣/a 了/ule 起来/vf 。/w 他/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 这个/rz 学期/n ，/w [西安/ns 中学/nis]/nts 就/d 在/p 高一/n 年级/n 学生/nnt 中/f 举办/v 了/ule “/w 成语/n 英雄/n ”/w 大赛/vn ，/w 通过/p 竞赛/vn 的/ude1 形式/n ，/w 由/p 学生/nnt 现场/s 解释/v 成语/n 含义/n ，/w 展现/v [中国/ns 传统/n 文化/n]/nz 与/cc 智慧/n ，/w 学生/nnt 的/ude1 参与/vn 度/qv 非常/d 高/a ，/w 取得/v 了/ule 非常/d 好/a 的/ude1 效果/n 。/w 孩子们/nz 知识面/n 的/ude1 宽泛/a ，/w 同时/c 也/d 让/v 我们/rr 教育工作者/nnt 非常/d 喜悦/an 。/w 
张克强/nr 表示/v ，/w 学校/nis 要/v 在/p [传统/n 文化/n]/nz 教育/vn 的/ude1 领域/n ，/w 也/d 要/v 重视/vn 引入/v 新媒体/nz 手段/n ，/w 加强/v 教材/n 的/ude1 设计/vn ，/w 让/v 孩子们/nz 乐于/v 学习/vn 。/w “/w [中国/ns 传统/n 文化/n]/nz 不要/d 被/pbei 理解/v 成/v 僵化/vn 的/ude1 东西/n ，/w 要/v 让/v 它/rr 活化/v 在/p 我们/rr 心中/s 。/w 学校/nis 要/v 加强/vn 通过/p 组织/n 比赛/vn 等/udeng 平台/n 建设/vn ，/w 为/p 学生/nnt 营造/v 学习/vn 汉语/gi 的/ude1 氛围/n ，/w 让/v 同学们/nz 领略/v 到/v 文化/n 是/vshi 有/vyou 思想/n 的/ude1 ，/w 文化/n 是/vshi 有/vyou 温度/n 的/ude1 。/w ”/w （/w 记者/nnt 张杨/nr ）/w 
