[三/m 人/n]/mq 在/p [野外/s 露营/vi]/nz 
“/w 天/qt 已/d 黑/a ，/w 我们/rr 要/v 找/v 地方/n 扎营/vn ，/w 不想/v 走/v 了/ule ，/w 已/d 累得/v 不行/a ，/w 肩膀/n 肿痛/nz ，/w 在/p 一/m 老婆婆/n 屋外/d 搭起/v 帐篷/n 。/w 迫不及待/dl 地/ude2 钻进/v 帐篷/n ，/w 躺下/v 后/f ，/w 双脚/n [疼痛/an 难忍/v]/nz ，/w 也/d 要/v 起身/vi 研究/vn 次日/t 路线/n 。/w 每天/r 最少/d 要/v 走/v [45/m 公里/q]/mq ，/w 或/c 更/d 少/a ！/w 脚上/nz 的/ude1 水泡/nhd 已/d 爆裂/vi ，/w 袜子/n 被/pbei 血/n 浸透/v 了/ule ，/w 懒得/v 换洗/v 。/w ”/w 12日/t 中午/t ，/w 江坤/nr 和/cc 两名/mq 同学/n 耗时/vi [10/m 天/qt]/mq ，/w 徒步走/n 完了/vi 从/p 乐山/ns 至/p 达州/ns 宣汉/nz 的/ude1 400多公里/m 路程/n ，/w 沿途/d 遇到/v 好心/n 司机/nnt 搭载/v 过/uguo 他们/rr 。/w 
好友/n 提议/v ：/w 走/v 回老家/vi 
今年/t [22/m 岁/qt]/mq 的/ude1 达州/ns 小伙/n 江坤/nr ，/w 在/p [乐山/ns 师范学院/nis]/ntu 念/v 大/a 二/m 。/w 发/v 小/a 胡德华/nr 曾/d 建议/n ，/w 放/v 寒假/t 坐火车/v 回家/vn ，/w “/w 不如/v 一路/mq 走/v 回去/v ？/w ”/w 江坤/nr 听/v 后/f 随即/d 赞同/v 了/ule 胡德华/nr 的/ude1 建议/n 。/w 
南充/ns 到达/v 州/n 坐火车/v 路上/s 每人/r 花/n [1000/m 多元/b]/mq 
出发/vi 前/f ，/w 江坤/nr 和/cc 胡德华/nr 在/p 地图/n 上/f 标/v 出/vf [3/m 条/q]/mq 路线/n ，/w 其中/rz 最长/d 的/ude1 线路/n 700多公里/m ，/w 江坤/nr 决定/v 走/v [318/m 国道/n]/mq 和/cc 省道/n ，/w 再/d 穿越/v 山地/n ，/w [650/m 公里/q]/mq ，/w 是/vshi 最/d 短/a 的/ude1 线路/n 。/w “/w 这/rzv 条/q 路/n 虽/c 短/a 却/d 难/a 走/v ，/w 预计/v 每天/r 可以/v 走/v [50/m 公里/q]/mq 以上/f 。/w ”/w 出发/vi 后/f 的/ude1 第一天/mq ，/w 他们/rr 艰难/a 地/ude2 走完/v [50/m 公里/q]/mq ，/w 之后/f 平均/a 每日/r 仅/d 走/v 40多公里/m ，/w 或者/c 更/d 少/a 。/w “/w 路/n ，/w 没/d 想象/v 中/f 容易/ad ，/w 第一天/mq 我们/rr 几乎/d 虚脱/vi 了/ule 。/w ”/w 江坤/nr 说/v 。/w 
江坤/nr 说/v ，/w 计划/n 步行/vi 露营/vi [3/m 天/qt]/mq ，/w 住/vi 一天/mq 宾馆/nis ，/w 他们/rr 分别/d 在/p 遂宁/ns 和/cc 达州/ns 各/rz 住/vi [一/d 晚/tg]/mq ，/w 其余/rz 时间/n 均/d 露宿/v 荒野/n 。/w “/w 要/v 在/p 宾馆/nis 换/v 衣服/n ，/w 为/p 手机/n 充电/vi 、/w 买/v 泡面/nz 和/cc 水/n 等/udeng 给养/n 。/w ”/w 
事后/f ，/w 江坤/nr 说/v ，/w 路上/s 每人/r 花/n [1000/m 多元/b]/mq ，/w 而/cc 乘火车/nz 回家/vi 仅/d [160/m 元/q]/mq 钱/n ，/w “/w 但/c 值得/v 自己/rr 这样/rzv 做/v ，/w 年轻/a 没啥/nz 不行/a ，/w 认定/v 后/f 坚持/v 去/vf 做/v 。/w ”/w 
10日/t ，/w [三/m 人/n]/mq 到/v 了/ule 南充/ns ，/w 随后/d 从/p 南充/ns 坐火车/v 回/v 达州/ns ，/w [3/m 人/n]/mq 在/p 达州/ns 住/vi 了/ule [一/d 晚/tg]/mq ，/w 继续/v 完成/vn 旅途/n 。/w 11日/t ，/w 经/p 简单/a 休整/v 后/f ，/w [3/m 人/n]/mq 前往/v 宣汉/nz 南坝镇/ns 老家/n 。/w 12日/t 中午/t 到家/a 。/w 
行走/vi 途中/s 
走/v 得/ude3 “/w 太/d 累/a ”/w 险些/d 被/pbei 车/n 撞/v 了/ule 
“/w 放弃/v ”/w 的/ude1 念头/n 一直/d 伴随/v 着/uzhe [3/m 人/n]/mq ，/w 行走/vi 第二天/mq ，/w 江坤/nr 和/cc 胡德华/nr 的/ude1 双脚/n 长/a 出/vf 了/ule 水泡/nhd ，/w 鲜血/n 将/d 袜子/n 浸透/v 了/ule 。/w 
他们/rr 走累/v 了/ule ，/w 就/d 打开/v 手机/n ，/w 看着/v 同学/n 和/cc 网友/n 在/p 他/rr 微博/n 中/f 激励/vn 他们/rr 前行/v 的/ude1 留言/n ，/w 两人/mq 再次/d 爬/v 起来/vf ，/w 坚持/v 往/p 前/f 走/v 。/w 
在/p 途经/v 仁寿县/ns 时/ng ，/w 饥肠辘辘/vl 的/ude1 江坤已/nr 无力/vi 再/d 走/v ，/w “/w 两/m 眼冒金星/al ，/w 想/v 找/v 能/v 吃/v 顿饭/nz 的/ude1 地方/n 。/w ”/w 一辆/mq 满载/v 货物/n 的/ude1 大/a 卡车/n 从/p 他/rr 身后/f 疾驰/vi 而/cc 过/uguo ，/w 背包/n 与/cc 卡车/n 接触/v ，/w 胡德华/nr 一把/mq 抓住/v 江坤/nr 的/ude1 袖子/n ，/w 将/d 他/rr 扯/v 回/v 身边/s 。/w “/w 类似/a 的/ude1 事情/n 很多/m ，/w 因/p 饥饿/n 忘记/v 自己/rr 走/v 在/p 马路/n 中间/f 。/w ”/w 江坤/nr 说/v 。/w 
