每/rz 到/v [一/d 地/ude2]/mq ，/w 许云杰/nr 都会/n 用/p 照片/n 记录/v 行程/n 。/w （/w 受访者/n 供/vi 图/n ）/w 
14日/t 傍晚/t ，/w 浙江省/ns 绍兴市/nsf 柯桥/nz 镇/n ，/w 泗县/ns 小伙/n 许云杰/nr 一头/d 钻进/v 旅馆/nis 里/f ，/w 暖暖地/z 洗/v 了/ule 一个/mq 热水/n 澡/vg ，/w 筋疲力尽/al 地/ude2 躺在/v 床/n 上/f ，/w 不想/v 再/d 耗费/v 一点儿/mq 体力/n 。/w 这/rzv 是/vshi 他/rr 骑行/nz 的/ude1 [第四/m 天/qt]/mq 。/w 1月11日/t ，/w 他/rr 从/p 温州/ns 骑/v 自行车/n 回老家/vi 泗县/ns 过年/vi 。/w 已经/d 骑行/nz 了/ule 300多公里/m ，/w 等待/v 他/rr 的/ude1 还有/v 500多公里/m 。/w 有/vyou 房/n 有/vyou 车/n 的/ude1 许云杰/nr ，/w 为何/ryv 不远千里/vl 、/w 不辞辛劳/vl 骑车/vi 回家/vi ？/w [新安/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 对/p 他/rr 进行/vn 了/ule 采访/v 。/w 
锻炼/v 毅力/n ，/w 骑车/vi 回家过年/v 
再/d 过/uguo [20/m 天/qt]/mq ，/w 许云杰/nr 将/d 迎来/v 他/rr [30/m 周岁/q]/mq 的/ude1 生日/n 。/w 
“/w 这么些/rz 年/qt ，/w 我/rr 就/d 回家/vi 过/uguo 过/uguo 一次/mq 年/qt 。/w ”/w 14日/t 傍晚/t ，/w 许云杰/nr 在/p 接到/v 记者/nnt 电话/n 时/ng ，/w 刚/d 躺/v 上床/vn 。/w 
2000年/t ，/w [16/m 岁/qt]/mq 的/ude1 他/rr 在读/b 高一/n 时/ng ，/w 因/p 家庭/n 贫困/a 辍学/vi 。/w 之后/f ，/w 他/rr 便/d 跟/p 同村/n 的/ude1 年轻人/n 一样/uyy ，/w 前往/v 温州/ns 打工/vi 。/w 短短/z 几年/mq ，/w 精明能干/vl 的/ude1 他/rr 与/cc 人/n 合伙/vn 创办/v 了/ule 一家/n 制衣/vn 公司/nis ，/w 创业/vn 的/ude1 繁忙/a 让/v 他/rr 很少/ad 有/vyou 时间/n 睡觉/vi ，/w 更/d 难/a 抽出/v 时间/n 和/cc 家人/n 团聚/vi 。/w 
身高/n 一米/mq 八六/m 的/ude1 许云杰/nr 喜欢/vi 跑步/vi 。/w 今年/t 1月2日/t ，/w 他/rr 在/p 厦门/ns 参加/v 了/ule 国际/n 马拉松/n 业余组/nis 比赛/vn ，/w 虽然/c 最终/d 没有/v 获奖/vn ，/w 但/c 他/rr 坚持/v [3/m 个/q]/mq 多/a 小时/n 跑完/nz 全程/n 。/w 
问起/v 为何/ryv 选择/v 骑行/nz 回老家/vi ，/w 条件/n 优越/a 的/ude1 许云杰/nr 这样/rzv 回答/v ，/w “/w 都/d 说/v [三十/m 而/cc 立/v]/nz ，/w 我/rr 想/v 锻炼/vn 自己/rr 的/ude1 毅力/n ，/w 也/d 算是/v 一个/mq 纪念/v 吧/y ！/w ”/w 
