去/vf 北上广/nz 的/ude1 坐火车/v ，/w 云贵渝/nr 的/ude1 坐汽车/nz 
[合肥/ns 火车站/n]/nz 、/w 汽车站/n 增加/v 班次/n ，/w 重点/n 方向/n 各/rz 有/vyou 不同/a 
今天/t ，/w 春运/n 大幕/nz 正式/ad 开启/v ，/w 安徽/ns 铁路/n 共/d 开行/v [旅客/n 列车/n]/nz [374/m ./w 5/m 对/p]/mq ，/w 安排/v 临客/n [88/m ./w 5/m 对/p]/mq 。/w 昨天/t ，/w [新安/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 从/p [合肥/ns 火车站/n]/nz 了解到/v ，/w 为了/p 增加/v 运力/n ，/w 昨天/t 合肥站/nz 增加/v 了/ule [6/m 趟/qv]/mq 前往/v 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 成都/ns 、/w 广州/ns 等/udeng 方向/n 的/ude1 列车/n ，/w 不过/c 合肥/ns 前往/v 东北/ns 、/w 湖南/ns 、/w 西南/ns 等/udeng 方向/n 的/ude1 车票/n 仍/d 很/d 紧张/a ，/w 部分/n 车票/n 节前/f 已经/d 售罄/nz 。/w 如果/c 旅客/n 买/v 不到/v 这些/rz 方向/n 的/ude1 火车票/n ，/w 不妨/d 改/v 坐汽车/nz 吧/y 。/w 
火车/n ：/w 京沪/n 方向/n 增高/vi 铁/n 
记者/nnt 从/p [合肥/ns 火车站/n]/nz 获悉/v ，/w 昨天/t 客流/n 平稳/a ，/w 长途/b 客流/n 以/p 北京/ns 、/w 湖北/ns 、/w 湖南/ns 、/w 广州/ns 、/w 西南/ns 、/w [东北/ns 方向/n]/nz 为主/vi ；/w 短途/b 客流/n 以/p 上海/ns 、/w 杭州/ns 、/w 阜阳/ns 、/w 蚌埠/ns 、/w 芜湖/ns 方向/n 为主/vi 。/w 据/p 火车站/n [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 昨天/t 加/v 开/v 的/ude1 [旅客/n 列车/n]/nz 有/vyou [6/m 趟/qv]/mq ，/w 分别/d 是/vshi 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 成都/ns 、/w 广州/ns 方向/n 各/rz [1/m 趟/qv]/mq ，/w 杭甬/nr 方向/n [2/m 趟/qv]/mq 。/w 另外/c ，/w 针对/p 北京/ns 、/w 上海/ns 方向/n 客流/n 较为/d 集中/v 的/ude1 情况/n ，/w 申请/v 加/v 开/v 了/ule 前往/v 京沪/n 方向/n 的/ude1 高铁/nz 各/rz [3/m 趟/qv]/mq ，/w 开行/v 日期/n 为/p 1月16日/t 至/p 1月29日/t 。/w 
春运/n 首/q 日/b 起/vf ，/w [铁路/n 部门/n]/nz 还/d 将/d 增加/v 图/n 定/v 始发/vn 高速/b [动车组/nz 列车/n]/nz [8/m 对/p]/mq ，/w 包括/v 合肥/ns 至/p 宁波/ns 高速/b [动车组/nz 列车/n]/nz [2/m 对/p]/mq 、/w 合肥/ns 至/p 温州/ns 南/b [3/m 对/p]/mq 、/w 淮南/ns 东/f 至/p 温州/ns 南/b [1/m 对/p]/mq 、/w 淮南/ns 东/f 至/p 杭州/ns 东/f [2/m 对/p]/mq 。/w 
汽车/n ：/w 西南/ns 方向/n 加班/vi 次/qv 
[合肥/ns 汽车站/n]/nz 相关/vn 负责人/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 目前/t 合肥/ns 前往/v 巢湖/ns 、/w 庐江/ns 、/w 和/cc 县/n 、/w 马鞍山/ns 、/w 宿松/nz 等/udeng 省内/s 短途/b 客车/n 票源/nz 充足/a ，/w 可以/v 随/p 到/v 随/p 买/v ；/w 而/cc 云南/ns 、/w 贵州/ns 、/w 四川/ns 等/udeng 省外/s [长途/b 客车/n]/nz 票源/nz 比较/d 紧张/a ，/w “/w 因为/c 长途汽车/n 一天/mq 只有/c [一/d 两班/nz]/mq ，/w 部分/n 车票/n 已经/d 提前/vd [20/m 天/qt]/mq 预售/vn 了/ule ，/w 现在/t 合肥/ns 至/p 西安/ns 、/w 昆明/ns 、/w 贵州/ns 、/w 重庆/ns 等/udeng 方向/n 的/ude1 车票/n 29日/t 之前/f 基本/a 卖完/nz 了/ule 。/w ”/w 
尽管如此/dl ，/w 去/vf 云贵渝/nr 方向/n ，/w 汽车/n 还是/c 比/p 火车/n 好/a 坐/v 。/w 针对/p 这些/rz 热门/a 方向/n ，/w [合肥/ns 汽车站/n]/nz 在/p 春运/n 首/q 日/b 临时/b 加/v 开/v 班次/n ，/w 方向/n 主要/b 为/p 重庆/ns 、/w 贵阳/ns 、/w 昆明/ns 、/w 常德/ns 、/w 西安/ns 、/w 长沙/ns 、/w 南宁/ns 及/cc 郑州/ns 、/w 洛阳/ns 等/udeng 。/w 该/rz 负责人/nnt 建议/n ，/w 长途汽车/n 票/n 要/v 提前/vn 购买/v ，/w 另外/c ，/w 节前/f 一周/mq 的/ude1 包车/v 已/d 近/a 饱和/vi ，/w 想/v 包车/v 的/ude1 也/d 要/v 抓紧/v 了/ule 。/w 
[合肥/ns 汽车/n 南/b 站/vi]/nt 则/d 将/d 在/p 今年/t 春运/n 期间/f 推出/v [30/m 人/n]/mq 包车/v 服务/vn ，/w 缓解/v 广大/b 农民工/nnd 旅客/n 回家/vi 难/a 的/ude1 情况/n 。/w 旅客/n 只要/c 加上/v 客运/n 南/b 站/vi 的/ude1 QQ/x 群/ng ，/w 就/d 可/v 在/p QQ/x 群/ng 里/f 直接/ad 留下/v [证件/n 号码/n]/nz ，/w 之后/f 凭/p [有效/a 证件/n]/nz 去/vf 车站/n 排队/vi 领取/v 车票/n 。/w （/w 刘旸/nr ）/w 
