2014年/t 春运/n 大幕/nz 今日/t 开启/v ，/w 阜阳站/nz 预计/v 发送/vn 旅客/n [152/m ./w 2/m 万/d 人/n]/mq 。/w 15日/t ，/w 记者/nnt 从/p [上海/ns 铁路局/nis]/nto 获悉/v ，/w 阜阳站/nz 春运/n 期间/f 将/d 增/v 开/v 临客/n [50/m ./w 5/m 对/p]/mq ，/w 日均/d 接发/nz [旅客/n 列车/n]/nz 将/d 达到/v [98/m ./w 5/m 对/p]/mq 。/w 此外/c ，/w 上/f 铁/n 还/d 将/d 增/v 开/v 计划/n 外/f 临客/n [5/m 趟/qv]/mq 。/w 
据介绍/nz ，/w 为/p 保障/v 旅客/n 顺利/ad 出行/vi ，/w 阜阳站/nz 春运/n 期间/f 将/d 增/v 开/v 临客/n [50/m ./w 5/m 对/p]/mq ，/w 日均/d 接发/nz [旅客/n 列车/n]/nz 将/d 达到/v [98/m ./w 5/m 对/p]/mq 。/w 始发/vn 、/w 终/d 到/v 列车/n （/w 图/n 定/v +/w 临客/n ）/w [35/m ./w 5/m 对/p]/mq ，/w 其中/rz ：/w 上海/ns 方向/n [10/m ./w 5/m 对/p]/mq ，/w 杭甬/nr 方向/n [11/m 对/p]/mq ，/w 广东/ns 方向/n [6/m 对/p]/mq ，/w 北京/ns 方向/n [3/m 对/p]/mq ，/w 汉口/ns 方向/n [1/m 对/p]/mq ，/w 合肥/ns 方向/n [4/m 对/p]/mq 。/w 与此同时/c ，/w 为/p 方便/a 广大/b 旅客/n 购票/v ，/w 阜阳站/nz 将/d 在/p 现有/v [99/m 个/q]/mq 售票/vn 窗口/s 基础上/nz ，/w 增加/v [66/m 个/q]/mq 临时/b 售票/vn 窗口/s ，/w 并/cc 延长/v 售票/vn 时间/n 。/w 同时/c ，/w 增设/v [10/m 台/q]/mq 自动/d 取/v 票/n 机/ng 。/w 
为/p 应对/v 即将/d 到来/vi 的/ude1 出行/vn 高峰/n ，/w [上海/ns 铁路局/nis]/nto 从/p 今日/t 起/vf 陆续/d 增/v 开/v 春运/n 计划/n 外/f [临时/b 旅客/n 列车/n]/nz [5/m 趟/qv]/mq 。/w 1月18/t 、/w 19/m 、/w 22/m 、/w 23/m 、/w 26/m 、/w 27日/t 金华/ns 西/f 至/p 阜阳/ns 加/v 开/v L8376/x 次/qv ；/w 1月24日/t 至/p 1月29日/t ，/w 上海/ns 虹桥/ns 至/p 徐州/ns 东/f 加/v 开/v G7416/x 次/qv ；/w 1月24日/t 至/p 1月29日/t ，/w 徐州/ns 东/f 至/p 上海/ns 虹桥/ns 加/v 开/v G7415/x 次/qv ；/w 1月21日/t 常州/ns 至/p 阜阳/ns 加/v 开/v L8512/x //w [3/m //w 2/m 次/qv]/mq ；/w 1月29日/t 昆山/ns 至/p 阜阳/ns 加/v 开/v L8506/x //w [7/m 次/qv]/mq 。/w 
