1月15日/t ，/w [合肥/ns 火车站/n]/nz 和/cc 汽车站/n 返乡/vi 学生/nnt 人流量/n 巨大/a 。/w 给母亲/nz 的/ude1 捶背/v 神器/nz 、/w 给/p 家人/n 带/v 的/ude1 [淮南/ns 牛肉汤/nf]/nf …/w …/w 还/d 没有/v 收入/n 来源/n 的/ude1 他们/rr ，/w 却/d 也/d 带着/vn [各色/r 各样/rz]/nz 的/ude1 [新年/t 礼物/n]/nz 回家/vi 。/w 其实/d ，/w 相比/vi 这些/rz 礼物/n ，/w [天下/n 父母/n]/nz 最/d 看中/v 的/ude1 莫过于/vl 这份/r 心意/n 和/cc 全家人/n 的/ude1 团聚/vn 。/w （/w 李玲芳/nr 高博/nr ）/w 
程金梁/nr ，/w 要/v 坐/v [9/m 个/q]/mq 小时/n 的/ude1 火车/n 回/v 天津/ns 与/cc 家人/n 过年/vi 。/w 一路/mq 上/f ，/w 最/d 担心/v 的/ude1 是/vshi 塑料桶/nz 里/f 的/ude1 [100/m 个/q]/mq 土鸡蛋/nz 会/v 碰/v 碎/a ，/w 因为/c 这/rzv 是/vshi 他/rr 带给/v 父母/n 的/ude1 [新年/t 礼物/n]/nz 。/w 
