为/p 提前/vd 打好/v 春运/n 工作/vn 基础/n ，/w 强化/v 驾驶员/nnt [安全/an 教育/vn]/nz ，/w 连日来/dl ，/w [安徽省/ns 五河县/ns 交警/nnd 大队/nis]/nt 积极/ad 组织/n 宣教/v 民警/nnt ，/w 提前/vd 对/p 该县/r 今年/t 参加/v 春运/n 的/ude1 出租车/n 、/w 客运/n 车/n 、/w 公交车/nz 驾驶员/nnt 进行/vn 春运/n [交通/n 安全/an]/nz 行车/vn 教育/vn ，/w 进而/c 提前/vd 打响/v 了/ule 2014年/t 该县/r 春运/n [道路/n 交通/n 安全/an]/nz 的/ude1 “/w 前哨战/n ”/w 。/w 
今年/t 春运/n 从/p 1月16日/t 开始/v 至/p 2月24日/t 结束/v ，/w 为期/vi [40/m 天/qt]/mq ，/w 为/p 从/p 思想/n 上/f 做好/v 驾驶员/nnt 的/ude1 安全/an 行车/vn 教育/vn ，/w 1月13日/t 和/cc 14日/t 、/w 15日/t ，/w [安徽省/ns 五河县/ns 交警/nnd 大队/nis]/nt 采取/v “/w 送/v 学/v 上门/vn ”/w 的/ude1 方式/n 对/p 该县/r 安/ag 达/v 出租车/n 公司/nis 、/w 县长/nnt 运/v 客运/n 公司/nis 、/w 城乡/n 公交/b 客运/n 公司/nis 、/w 县/n [公交/b 公司/nis]/nt 的/ude1 400多名/m 的/ude1 驾驶员/nnt 进行/vn 了/ule 春运/n 安全/an 行车/vn 教育/vn 。/w 在/p [安全/an 教育/vn]/nz 中/f ，/w 驾驶员/nnt 们/k 认真/ad 观看/v 了/ule 安徽省/ns 2014/m 春运/n 警示录/n 教育/vn 片/q ，/w 参加/v 了/ule 安全/an 行车/vn 知识/n 考试/vn ，/w 交警大队/nis 宣传/v 民警/nnt 结合/v 该县/r 多年/mq 春运/n [实际/n 情况/n]/nz 出现/v 的/ude1 出租车/n 抢客/nz 、/w 带/v 客/ng ，/w 公交车/nz 随意/ad 乱/d 停车/vi 带/v 客/ng 、/w 客运/n 车/n [疲劳/an 驾驶/v]/nz 等/udeng 现象/n 向/p 广大/b 驾驶/v 人/n 做出/v 通报/vn 和/cc 警示/vn ，/w 并/cc 要求/n 大家/rr 在/p 春运/n 期间/f 必须/d 遵/vg 章守法/nr ，/w 安全/an 、/w 文明/n 驾车/vi ，/w 共同/d 创造/v 良好/a 的/ude1 [道路/n 交通/n]/nz 环境/n ，/w 为/p 该县/r [广大/b 群众/n]/nz 欢度/v 新春/t 出/vf 一份/mq 力量/n 。/w 这次/r 春运/n [安全/an 教育/vn]/nz 得到/v [400/m 名/q]/mq 驾驶员/nnt 的/ude1 重视/vn 和/cc 支持/v ，/w 驾驶员/nnt 们/k [纷纷/d 表示/v]/nz 在/p 今年/t 春运/n 期间/f 带/v 客/ng 运营/vn 过程/n 中/f 围绕/v 2014年/t “/w 情/n 满/a 旅途/n 、/w 交警/nnd 同行/n ”/w 、/w “/w [微笑/vi 服务/vn]/nz 、/w 温馨/a 交通/n ”/w 等/udeng 春运/n 主题/n ，/w 严格遵守/v 交通/n [法律/n 法规/n]/nz ，/w 安全/an 、/w 文明/n 驾驶/v 。/w （/w 潘书培/nr 张永才/nr 肖殿良/nr ）/w 
