踏上/v 返乡/vn 旅途/n 的/ude1 孩子/n 向/p 记者/nnt 挥手/vi 再见/vi 。/w [中国/ns 青年/n 网/n]/nz 记者/nnt 张炎良/nr 摄/vg 
[中国/ns 青年/n 网/n]/nz 北京/ns 1月16日/t 电/n （/w 记者/nnt 张炎良/nr ）/w 1月16日零时/t 11分/t ，/w 满载/v 着/uzhe [1750/m 名/q]/mq 旅客/n 的/ude1 L603/x 次/qv 列车/n 从/p 北京站/ns 发出/v ，/w 开往/vf 目的地/n 重庆/ns 。/w 这/rzv 是/vshi 2014年/t 春运/n [北京/ns 铁路局/nis]/nto 开/v 出/vf 的/ude1 首/q 趟/qv 临客/n 。/w 
为了/p 运输/vn 更多/ad 的/ude1 旅客/n ，/w 本次/r 列车/n 采用/v 全/a 列/v 硬座/n ，/w 全程/n 票价/n 仅/d 为/p [109/m 元/q]/mq 。/w 比起/v 其他/rzv 往返/vi 于/p 北京/ns 与/cc 重庆/ns 间/f 的/ude1 T/x ，/w K/x 字头/n 列车/n ，/w 票价/n 便宜/a 了/ule [一半/m 以上/f]/mq 。/w 
据悉/v ，/w 本次/r 列车/n 将/d 历时/vi [31/m 小时/n]/mq 34分/t ，/w 于/p 次日/t [7/m :/w 45/m 分/qt]/mq 到达/v 重庆/ns 。/w 途经/v 保定/ns 、/w 石家庄/ns 、/w 邯郸/ns 、/w 安阳/ns 、/w 新乡/ns 、/w 获嘉/ns 、/w 焦作/ns 、/w 月/n 山/n 、/w 沁阳/nz 、/w 济源/ns 、/w 洛阳/ns 、/w 三门峡/ns 、/w [三门峡/ns 西/f]/nz 、/w 灵宝/ns 、/w 渭南/ns 、/w 镇安/ns 、/w 安康/an 、/w 达州/ns [18/m 个/q]/mq 车站/n 。/w 
2014年/t 铁路/n 春运/n 从/p 1月16日/t 开始/v ，/w 至/p 2月24日/t 结束/v ，/w 共计/v [40/m 天/qt]/mq 。/w 
