
陈云/nr 和/cc 黄克诚/nr 出席/v 中纪委/nt [全体/n 会议/n]/nz 
京/b [平安里/ns 西大街/nz]/nz [41/m 号/q]/mq 的/ude1 大院/n 里/f ，/w 有/vyou [两/q 栋/q]/mq 外表/n 平淡无奇/al 的/ude1 灰色/n [高层/n 建筑/n]/nz ，/w 看上去/v 一片/mq 平静/a 。/w 但/c 这个/rz 大院/n 主导/n 的/ude1 反/vi 腐/vg 风暴/n ，/w 举世瞩目/bl 。/w 这里/rzs 就是/v [中共中央/nt 纪律/n 检查/vn 委员会/nis]/nt ，/w 它/rr 的/ude1 简称/v 如雷贯耳/vl ：/w 中纪委/nt 。/w 
2014年1月9日/t ，/w [中央/n 纪委/nnt 监察部/nis]/nt 网站/n 推出/v 了/ule 5000余字/m 的/ude1 [特别/d 报道/v]/nz —/w —/w 《/w 2013/m 中国/ns 反/vi 腐/vg 报告/n 》/w 。/w 其/rz 开头/n 充满/v 浓重/a 的/ude1 [感情/n 色彩/n]/nz ：/w “/w ‘/w [日/b 月/n 光华/n]/nz ，/w 旦/ng 复旦/nz 兮/y ’/w 。/w 当/p 2014年/t 的/ude1 [第/m 一缕/mq 阳光/n]/mq 洒/vi 向/p [神州/n 大地/n]/ns ，/w 开拓进取/vl 、/w 奋发有为/vl 的/ude1 2013年/t ，/w 浓墨重彩/vl 地/ude2 载入/v 了/ule 史册/n 。/w ”/w 毫无疑问/dl ，/w 史册/n 里/f 的/ude1 这/rzv 一页/mq ，/w 包括/v 了/ule 中纪委/nt “/w 坚持/v ‘/w 老虎/n ’/w ‘/w 苍蝇/n ’/w 一起/s 打/v ”/w ，/w 令/v “/w [18/m 名/q]/mq [省部级/b 官员/nnt]/nz 落马/vi ”/w ，/w “/w 立案/vi [172532/m 件/q]/mq ，/w 结案/vi [173186/m 件/q]/mq ，/w 处分/n [182038/m 人/n]/mq ”/w ，/w “/w 平均/a 每/rz 两天/mq 就/d 有/vyou 一名/mq 厅级/b 以上/f 干部/nnt 被/pbei 查处/v ”/w 的/ude1 反/vi 腐/vg 成绩/n 。/w 
[18/m 只/d]/mq “/w 老虎/n ”/w 的/ude1 落马/vn 轨迹/n 
梳理/v [18/m 名/q]/mq 落马/vi 高官/nnt ，/w 可以/v 发现/vn 一年/mq 来/vf 中纪委/nt “/w 打虎/v ”/w 的/ude1 一些/mq 特点/n 。/w 
2013年/t 的/ude1 “/w 打虎/v 第一仗/m ”/w 起/vf 于/p 网络/n [实名/gi 举报/vn]/nz 。/w 元旦/t 前后/f ，/w 曾任/v [山西/ns 师范大学/nis 政法/n 学院/nis]/nt 副教授/nnt 的/ude1 常艳/nr 写下/v 一篇/mq 名为/v 《/w [一/d 朝/tg]/mq 忽/d 觉/v 京梦醒/nr ，/w 半世/m 浮沉/vi 雨打/nz 萍/nz 》/w 的/ude1 [12/m 万/d 字/n]/mq 长/a 文/ng ，/w 点名/v 披露/vn 自己/rr 与/cc [中央/n 编译局/nis]/nto 局长/nnt 衣俊卿/nr 长期/d 进行/vn 情色/nz 交易/vn —/w —/w 她/rr 在/p 报考/v [中央/n 编译局/nis]/nto 博士后/nnt 时/ng 与/cc 衣俊卿/nr 相识/vi ，/w 此/rzs 后/f 两年/mq ，/w 为/p 调入/v [中央/n 编译局/nis]/nto ，/w 她/rr 与/cc 衣俊卿/nr 先后/d [17/m 次/qv]/mq 开房/v ，/w 衣俊卿/nr 收受/v 她/rr [6/m 万元/q]/mq 贿赂/v 。/w 文章/n 在/p 互联网/n 上/f 疯/vi 传/v 。/w 2013年1月17日/t ，/w 新华社/nt 发布/v 消息/n ，/w 衣俊卿/nr 因为/c 生活/vn 作风/n 问题/n ，/w 不/d 适合/v 继续/v 在/p 现/tg 岗位/n 工作/vn ，/w 被/pbei 免去/v [中央/n 编译局/nis]/nto 局长/nnt 职务/n 。/w 
2013年六七月/t 间/f ，/w 中纪委/nt “/w 打虎/v ”/w 节奏/n 明显/a 加快/v ，/w [4/m 只/d]/mq “/w 老虎/n ”/w 密集/a 落马/vi 。/w 6月4日/t ，/w 安徽省/ns 原/b 副省长/nnt 倪发科/nr 接受/v 调查/vn 。/w 中纪委/nt 披露/v ，/w 倪发科/nr 深度/n 介入/v 该省/r 企业/n [大昌/nz 矿业/nis]/nt 的/ude1 [经营/vn 活动/vn]/nz ，/w 并/cc 从/p 中/f 收受/v 大量/m 珍贵/a 玉石/n 作为/p “/w 回报/vn ”/w ；/w 6月23日/t ，/w [四川省/ns 文联/nis]/nto 原/b 主席/nnt 郭永祥/nr 被/pbei 调查/vn 。/w 郭永祥/nr 在/p 石油/n 系统/n 工作/vn 过/uguo 26年/t ，/w 在/p 四川/ns 工作/vn 13年/t ，/w 他/rr 被/pbei 调查/vn 后/f ，/w [四川省/ns 国资委/nz]/nt 一名/mq 与/cc 其/rz “/w 关系/n 密切/ad ”/w 的/ude1 女干部/nz 也/d 被/pbei 带走/v 调查/vn ；/w 6月30日/t ，/w 中纪委/nt 向/p 媒体/n 证实/v ，/w [内蒙古自治区/ns 党委/nis]/nt 原/b 常委/nnt 、/w 统战部/nis 原/b 部长/nnt 王素毅/nr [涉嫌/v 严重/a 违纪/vn]/nz ，/w 正/d 接受/v 组织/n 调查/vn 。/w 经查/nz ，/w 王素毅/nr 利用/v 职务/n 上/f 的/ude1 便利/an ，/w 为/p 他人/rr 牟取/v 利益/n ，/w 本人/rr 或/c 通过/p 其/rz 亲属/n 收受/v 巨额/b 财物/n 。/w 因/p 同样/d 问题/n 落马/vi 的/ude1 还有/v [广西/ns 壮族/nz 自治区/n 政协/nis]/nt 原/b 副主席/nnt 李达球/nr ，/w 他/rr 于/p 7月6日/t 被免职/nz 。/w 
随后/d ，/w 中纪委/nt 反/vi 腐/vg 利剑/n 指向/v “/w 石油/n 帮/v ”/w 。/w 也/d 是/vshi 从/p “/w 石油/n 帮/v ”/w 开始/v ，/w 中纪委/nt 在/p 自己/rr 的/ude1 网站/n 上/f 公布/v 省部级/b 高官/nnt 落马/vi 的/ude1 消息/n ，/w 不再/d 通过/p 新华社/nt 向/p 外界/n “/w 告白/v ”/w 。/w 2013年8月26日/t ，/w [中石油/nz 集团/nis]/nt 原/b [副/b 总经理/nnt]/nnt 王永春/nr 接受/v 调查/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 2013年/t 首/q 个/q 落马/vi 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 中央/n 候补委员/nnt ，/w 也/d 是/vshi [十八/m 大/a]/mq 之后/f 第二个/mq 落马/vi 的/ude1 中央/n 候补委员/nnt （/w 另一个/mq 是/vshi 2012年12月13日/t 落马/vi 的/ude1 [四川/ns 省委/nis]/nto 原/b 副书记/nnt 李春城/nr ）/w 。/w 该/rz 记录/v 不到/v 一周/mq 就/d 被/pbei 王永春/nr 的/ude1 昔日/t 上司/n 蒋洁敏/nr 刷新/v 。/w 9月1日/t ，/w 曾任/v [中石油/nz 集团/nis]/nt 董事长/nnt 、/w 时任/v [国务院/nt 国有/vn 资产/n 监督/vn 管理/vn 委员会/nis]/nt 主任/nnt 的/ude1 蒋洁敏/nr 被/pbei 调查/vn ，/w 成为/v 第一个/mq 落马/vi 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 中央委员/nnt 。/w 媒体/n 称/v ，/w 蒋洁敏/nr 的/ude1 落马/vn 可能/v 与/cc 中石油/nz 多/a 宗/vg [海外/s 并购/vn]/nz 有关/vn 。/w 
2013年10月/t ，/w 反/vi 腐/vg 风暴/n 刮/v 向/p 各省/r 重要/a 城市/n 的/ude1 主政/v 官员/nnt 。/w 10月16日/t ，/w [南京/ns 市委/nis]/nto 原/b 副书记/nnt 、/w 市长/nnt 季建业/nr 接受/v 调查/vn 。/w 季建业/nr 以/p 强硬/a 的/ude1 作风/n 在/p 江苏/ns 官场/n 出名/a 。/w 担任/v [扬州/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 期间/f ，/w 他/rr 就/d 开始/v 大规模/b “/w 翻新/v 修旧/nz ”/w 。/w 来到/v 南京/ns 后/f 更是/d 大动干戈/vl ，/w 砍伐/v 梧桐树/n 、/w 拆/v 城西/d 干道/n 、/w 投/v 巨资/n 上马/vi [雨/n 污/ag 分流/vi]/nz 工程/n ，/w 古城/n 南京/ns 不断/d 被/pbei “/w [开膛/vi 破肚/nz]/nz ”/w ，/w 他/rr 由此/d 得到/v 一个/mq 外号/n “/w 季/ng 挖挖/nz ”/w 。/w 10月28日/t ，/w [贵州/ns 省委/nis]/nto 原/b 常委/nnt 、/w [遵义/ns 市委/nis]/nto 原/b 书记/nnt 廖少华/nr 接受/v 组织/n 调查/vn 。/w 
[十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 结束/v 后/f ，/w 中纪委/nt 的/ude1 反/vi 腐/vg 强度/n 进一步/d 加大/v 。/w 2013年/t 最后/f 两个月/mq 里/f ，/w 被/pbei 查处/v 的/ude1 省部级/b 高官/nnt 多达/v [8/m 人/n]/mq ，/w 占/v 全年/n 的/ude1 近/a 一半/m 。/w 
2013年11月19日/t ，/w [湖北省/ns 政协/nis]/nto 原/b 副主席/nnt 陈柏槐/nr 接受/v 组织/n 调查/vn 。/w 8/m 天后/nz ，/w 湖北省/ns 原/b 副省长/nnt 郭有明/nr 也/d 被/pbei 调查/vn 。/w 中纪委/nt 是/vshi 在/p 11月27日17时55分/t 公布/v 的/ude1 郭有明/nr 接受/v 调查/vn 的/ude1 消息/n ，/w 此/rzs 后/f 仅/d [17/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 中纪委/nt 再/d 发/v 重磅/n 消息/n ：/w [国家/n 信访局/nis 原/b 党组/nis]/nt 成员/nnt 、/w 副局长/nnt 许杰/nr [涉嫌/v 严重/a 违纪/vn]/nz 违法/vn ，/w 正/d 接受/v 组织/n 调查/vn 。/w 这/rzv 一/m 消息/n 引发/v 媒体/n 普遍/ad 关注/v ，/w 有/vyou 分析/vn 认为/v ，/w 信访/n 部门/n 掌握/v 信访/n 排名/vi 、/w 通报批评/v 的/ude1 权力/n ，/w 给/p 地方/n [政府/nis 官员/nnt]/nnt 带来/v 很大/d 压力/n ，/w 有些/rz 地方/n 官员/nnt 不惜/v 花钱/vi 把/pba 电脑/n 登记/vn 的/ude1 信访/n 号/q 销/v 掉/v 。/w 这/rzv 成/v 了/ule 一些/mq 信访/n 官员/nnt 获取/v 利益/n 的/ude1 手段/n ，/w 许杰/nr 落马/vi 或/c [与/cc 此/rzs 相关/vn]/nz 。/w 
2013年12月6日/t ，/w [江西省/ns 人大常委会/nis]/nt 原/b 副主任/nnt 、/w 省/n 总工会/nis 原/b 主席/nnt 陈安众/nr 接受/v 调查/vn 。/w 陈安众/nr 在/p 江西/ns 萍乡/ns 任职/v 期间/f ，/w 与/cc “/w [气功/n 大师/nnt]/nz ”/w 王林/nr 关系/n 密切/ad ，/w 此前/t ，/w 媒体/n 已/d 披露/v 王林/nr 在/p 当地/s 扮演/v 着/uzhe 官商/nnd 之间/f 的/ude1 “/w 掮客/n ”/w 角色/n 。/w 此外/c ，/w 据/p 接近/v 陈安众/nr 的/ude1 江西/ns 当地/s 官员/nnt 分析/vn ，/w 陈安众/nr 的/ude1 落马/vn 与/cc 常年/d 伴/v 其/rz 左右/f 的/ude1 湖南/ns 籍/ng 商人/nnt 以及/cc [工程/n 项目/n]/nz 问题/n 有关/vn 。/w 
2013年12月18日/t ，/w [湖南省/ns 政协/nis]/nto 原/b 副主席/nnt 童名谦/nr 失职/vi 渎职/vi ，/w 涉嫌/v [玩忽职守/vl 罪/n]/nz ，/w 被/pbei [立案/vi 侦查/vn]/nz 。/w 
2013年/t 岁末/t ，/w 中纪委/nt 将/d 反/vi 腐/vg 行动/vn 推向/v [政法/n 系统/n]/nz 高层/n 。/w 12月20日/t ，/w [公安部/nto 党委/nis]/nt 原/b 副书记/nnt 、/w 副部长/nnt 李东生/nr 接受/v 调查/vn 。/w 李东生/nr 曾/d 担任/v [中央/n 电视台/nis]/nt 副/b 台长/nnt ，/w 后/f 历任/v [国家/n 广播/vn 电影/n 电视/n 总局/nis]/nto 副局长/nnt 、/w 中宣部/n 副部长/nnt 等/udeng 职/ng 。/w 2009年/t 调任/v 公安部/nto 副部长/nnt 。/w 李东生/nr 穿/v 上/f 警服/n 属于/v “/w 半路出家/vl ”/w ，/w 他/rr 在/p 调任/v 公安部/nto 前/f 从未有过/vl [政法/n 部门/n]/nz [工作/vn 经历/n]/nz 。/w 
2013年12月27日/t ，/w 政协/nis [第/m 十二/m 届/q]/nz [全国/n 委员会/nis]/nis [经济/n 委员会/nis]/nis 原/b 副主任/nnt 杨刚/nr 接受/v 调查/vn 。/w 杨刚/nr 曾任/v [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n 党委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w [乌鲁木齐市/ns 委/ng]/nto 书记/nnt 等/udeng 职/ng ，/w 媒体/n 怀疑/v 他/rr 在/p 乌鲁木齐/ns [城市/n 建设/vn]/nz 开发/vn 中/f 存在/v [利益/n 输送/v]/nz 和/cc [权力/n 寻租/nz]/nz 等/udeng 问题/n 。/w 
2013年12月29日/t ，/w [四川省/ns 政协/nis]/nto 原/b 主席/nnt 李崇禧/nr 接受/v 调查/vn ，/w 成为/v 继/vg 李春城/nr 、/w 郭永祥/nr 之后/f ，/w 中纪委/nt 在/p 四川/ns 拿下/v 的/ude1 [第三/m 只/d]/mq “/w 老虎/n ”/w 。/w 据/p 四川/ns 一名/mq 社区/n 干部/nnt 透露/v ，/w 李崇禧/nr 和/cc 李春城/nr 、/w 郭永祥/nr 都/d 曾/d 在/p 成都/ns 浣花溪/nz 拥有/v 别墅/n ，/w 那里/rzs 的/ude1 别墅/n 每/rz 栋/q 市价/n 超过/v [千/m 万元/q]/mq ，/w 住户/n “/w 既/c 富/vg 且/c 贵/a ”/w 。/w 有/vyou 媒体/n 称/v ，/w 李崇禧/nr 被/pbei 调查/vn ，/w 可能/v 与/cc 落马/vi 的/ude1 [雅安/ns 市委/nis]/nto 原/b 书记/nnt 徐孟加/nr 案/ng 有关/vn 。/w 2008年/t ，/w 李崇禧/nr 曾/d 将/d 福建/ns 籍/ng 开发商/nnd 彭夷星/nr 介绍/v 给/p 徐孟加/nr ，/w 彭夷星/nr 看中/v 了/ule 雅安/ns 某/rz 地块/n ，/w 但/c 该/rz 地块/n 在/p 招/v 拍/v 中/f 被/pbei 另一/m 开发商/nnd 获得/v ，/w 彭夷星/nr 当即/d 朝/tg 徐孟加/nr 发/v 了/ule 火/n 。/w 雅安市/ns 一名/mq 官员/nnt 表示/v ，/w 彭夷星/nr 敢/v 如此/rzv 猖狂/a ，/w 就是/v 因为/c “/w [背后/f 有人/r]/nz 撑腰/vi ”/w 。/w 媒体/n 披露/v ，/w 李崇禧/nr 还/d 深度/n 介入/v 矿业/nis 开发/vn ，/w 曾/d 为/p 多个/mq 项目/n 牵线搭桥/vl ，/w 在/p 收/v “/w 感谢/v 费/n ”/w 时/ng “/w 从不/d 客气/a ，/w 开口/vi 要/v 的/ude1 都/d 是/vshi 整数/n ”/w 。/w 
不/d 放过/v 危害/vn 百姓/n 的/ude1 “/w 苍蝇/n ”/w 
官/n 至/p 省部级/b 的/ude1 “/w 老虎/n ”/w 危害/vn 巨大/a ，/w “/w 打虎/v ”/w 有/vyou 杀一儆百/vl 的/ude1 效果/n ；/w 相比之下/vl ，/w 其他/rzv 官职/n 较低/d 的/ude1 “/w 苍蝇/n ”/w 虽/c 小/a ，/w 但/c 危害/v 面广/nz ，/w 而且/c 直接/ad 危及/v 普通/a 民众/n 。/w 2013年/t ，/w 中纪委/nt 在/p “/w 打虎/v ”/w 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 查办/v 了/ule 大量/m “/w 苍蝇/n ”/w 。/w 其中/rz 最/d 受/v 关注/vn 的/ude1 有/vyou [中国/ns 人民/n 大学/nis]/ntu [自主/vd 招生/vn]/nz 案/ng 、/w 衡阳/ns 破坏/v 选举/vn 案/ng 。/w 
2013年11月27日/t ，/w [中国/ns 人民/n 大学/nis]/ntu [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 向/p 媒体/n 表示/v ，/w 已/d 从/p 有关方面/nz 确认/v ，/w 该校/r [招生/vn 就业/vn 处/n]/nit 原/b 处长/nnt 蔡荣/nr 生于/v 上周/t 起/vf 接受/v 有关/vn 纪检/n 部门/n 调查/vn 。/w 随后/d ，/w 媒体/n 披露/v ，/w 2013年9月/t ，/w 中纪委/nt 第十/m 巡视/v 组/n 组长/nnt 陈际瓦/nr 在/p 结束/v 了/ule 对/p [中国/ns 人民/n 大学/nis]/ntu 为期/vi 3个月/t 的/ude1 巡视/vn 后/f ，/w 指出/v 学校/nis 存在/v 出国/vn 管理/vn 不/d 规范/v ，/w 公款吃喝/vl 、/w 送礼/vi 现象/n 以及/cc [一段/mq 时间/n]/nz 里/f 党委/nis 领导/n 下/f 的/ude1 [校长/nnt 负责制/n]/nz 贯彻/v 不够/a 到位/vi ，/w 干部/nnt 任用/vn 和/cc 管理/vn 不尽/d 规范/v 等/udeng 多个/mq 问题/n 。/w 11月20日/t 左右/f ，/w 预感/v 不妙/a 的/ude1 蔡荣生/nr 持/v 假/a 护照/n 从/p 深圳/ns 闯关/nz ，/w 试图/v 外逃/vi ，/w 被/pbei 海关/nis 截获/v ，/w 随后/d 交代/v 了/ule 招生/vn [腐败/an 问题/n]/nz ，/w 据说/v [涉案/vn 金额/n]/nz 达/v 数/n 亿元/q 。/w 此案/r 掀开/v 了/ule [高校/n 招生/vn]/nz 腐败/an 的/ude1 [冰山/n 一角/n]/nz ，/w 这/rzv 类/q 腐败/an 涉及/v 民众/n 切身利益/n ，/w 备受/v 关注/vn 。/w 
2013年12月29日/t ，/w [中央/n 纪委/nnt 监察部/nis]/nt 网站/n 发布/v 消息/n ，/w 经/p [湖南省/ns 纪委/nnt]/nt 研究/vn 并/cc 报/n [湖南/ns 省委/nis]/nt 批准/v ，/w 决定/v 对/p 衡阳/ns 破坏/v 选举/vn 案/ng 进行/vn [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 经/p 初步/d 查明/v ，/w 共有/v [56/m 名/q]/mq 当选/v 的/ude1 湖南省/ns 人大代表/nnt 存在/v 送钱/v 拉票/nz 行为/n ，/w [涉案/vn 金额/n]/nz 达/v 人民币/n 1.1亿余元/m ，/w 还有/v [518/m 名/q]/mq 衡阳市/ns 人大代表/nnt 和/cc [68/m 名/q]/mq 大会/n [工作/vn 人员/n]/nnt 收受/v 钱物/n 。/w 此案/r 是/vshi 一起/s 严重/a 的/ude1 以/p 贿赂/v 手段/n 破坏/v 选举/vn 的/ude1 违纪/vn 违法/vn 案件/n ，/w 引发/v 各方/r 关切/vn 。/w 上文/n 提到/v 的/ude1 “/w 老虎/n ”/w 之一/rz 、/w [湖南省/ns 政协/nis]/nto 原/b 副主席/nnt 童名谦/nr ，/w 就是/v 因/p 在任/v [衡阳/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 期间/f 对/p 此案/r 负有/v 严重/a 的/ude1 [领导/n 责任/n]/nz 而/cc 落马/vi 。/w 
截至/v 记者/nnt 发稿/vi 时/ng ，/w 中纪委/nt 还/d 在/p 不断/d 发布/v 违纪/vn 党政/n 官员/nnt 被/pbei 查处/v 的/ude1 消息/n 。/w 2014年1月6日/t ，/w [云南省/ns 德宏州/ns 政协/nis]/nt 主席/nnt 杨跃国/nr 接受/v 组织/n 调查/vn ；/w 1月7日/t ，/w [四川省/ns 农业厅/nis]/nto 原/b 巡视员/nnt 胡相全/nr 、/w 吴忠厚/nr 被/pbei [立案/vi 调查/vn]/nz ；/w 1月8日/t ，/w [安徽省/ns 六安市/ns 经济/n 技术/n 开发区/ns 原/b 工委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 管委会/nis 主任/nnt 周耀/nr 被/pbei [立案/vi 调查/vn]/nz …/w …/w 有/vyou 媒体/n 人士/n 称/v ，/w “/w 每天/r 刷新/v [中央/n 纪委/nnt 监察部/nis]/nt 网站/n ，/w 就/d 知道/v 今天/t 有/vyou 没有/v [重大/a 新闻/n]/nz ”/w 。/w 对/p 老百姓/n 来说/uls ，/w 中纪委/nt 此举/rzv 正是/v 他们/rr 所/usuo 期盼/v 的/ude1 。/w 2014年/t 元旦/t 前夕/f ，/w [中国/ns 廉政/n 研究/vn 中心/nis 课题组/nis]/nt 的/ude1 问卷调查/n 显示/v ，/w “/w 打老虎/nz ”/w 让/v 社会/n 出现/v 人心/n 回暖/vi 思/v 进/vn 之/uzhi 潮/n ，/w 78.7%/m 的/ude1 受访者/n 认为/v 反/vi 腐/vg 效果/n 明显/a ，/w 近/a 九成/nz 的/ude1 受访者/n 对/p 反/vi 腐/vg 努力/ad 程度/n 表示/v 认可/vn ，/w 73.7%/m 的/ude1 人/n 对/p 今后/t [5/m 至/p 10/m 年/qt]/mq 我国/n 反/vi 腐/vg 工作/vn 取得/v 明显/a 成效/n 有/vyou 信心/n 。/w 
王荷波/nr 、/w 刘少奇/nr 、/w 李维汉/nr 相继/d 负责/v [纪检/n 工作/vn]/nz 
回顾/v 中国共产党/nt 的/ude1 历史/n ，/w 这/rzv 并/cc 不是/c 第一次/mq 掀起/v “/w 打虎/v ”/w 高潮/n 。/w [纪检/n 工作/vn]/nz 的/ude1 历史/n 和/cc 党/n 的/ude1 历史/n 一样/uyy 久远/z ，/w 与/cc [腐败/an 分子/n]/nz 作/v 斗争/vn ，/w 贯穿/v 了/ule 党/n 的/ude1 发展/vn 历程/n 。/w 
1921年7月/t ，/w [中共/n 一大/n]/nz 通过/p 第一个/mq 纲领/n ，/w 其中/rz 就/d 强调/v 遵守/vn [组织/n 纪律/n]/nz 和/cc 接受/v 监督/vn 。/w 1922年/t ，/w [中共/n 二/m 大/a]/nz 通过/p 第一个/mq 党章/n ，/w 把/pba “/w 纪律/n ”/w 单列/v 一章/mq 。/w 随着/p 革命/vn 运动/vn 的/ude1 [蓬勃/ad 发展/vn]/nz ，/w 党/n 的/ude1 队伍/n 中/f 不可避免/vl 地/ude2 混入/v 了/ule 投机/v 分子/n ，/w “/w 最/d 显著/ad 的/ude1 事实/n ，/w 就是/v 贪污/vn 的/ude1 行为/n ，/w 往往/d 在/p 经济/n 上/f 发生/v 吞/v 款/q 、/w 揩油/vi 的/ude1 情弊/nz ”/w 。/w 为此/bl ，/w 党中央/nt 在/p 1926年/t 发布/v 了/ule [第/m 一份/mq]/mq 反/vi 腐/vg 文件/n 《/w 关于/p 坚决/ad 清洗/v 贪污腐化/vl 分子/n 的/ude1 通告/n 》/w ，/w 要求/n [各级/r 党组织/n]/nz “/w 迅速/ad 审查/v 所属/n 同志/n ，/w 如/v 有/vyou 此类/r 行为/n 者/k ，/w 务必/d 清洗/v 出/vf 党/n ，/w 不可/v 令/v 留存/vn 党/n 中/f ”/w 。/w 1927年/t ，/w [中共/n 五大/n]/nz 选举/v 产生/vn 了/ule 以/p 王荷波/nr 为/p 主席/nnt 的/ude1 [中央/n 监察/vn 委员会/nis]/nt ，/w 这/rzv 是/vshi 党/n 的/ude1 第一个/mq 正式/ad 监察/v 机构/n 。/w 第二年/mq ，/w [中共/n 六大/n]/nz 把/pba 它/rr 改名/vi 为/p [中央/n 审查/vn 委员会/nis]/nt ，/w 刘少奇/nr 担任/v 书记/nnt 。/w 
[中央/n 审查/vn 委员会/nis]/nt 时期/n 打掉/v 了/ule 党史/n 上/f 的/ude1 [第一/m 只/d]/mq “/w 老虎/n ”/w 。/w 1932年/t ，/w [中央/n 苏区/n]/nz 瑞金县/nz [苏维埃/nsf 政府/nis]/nt 收到/v 了/ule 一封/mq 群众/n 举报信/n ，/w 检举/v [叶坪村/ns 苏维埃/nsf 政府/nis]/nt 主席/nnt 谢步升/nr 有/vyou 严重/a 的/ude1 贪污/vn [犯罪/vn 行为/n]/nz 。/w 由于/p 举报信/n 中/f 案情/n 重大/a ，/w 时任/v [中共/n 瑞金/ns 县委/nis]/nt 书记/nnt 的/ude1 邓小平/nr 亲自/d 组织/n 调查/vn 。/w 经过/p 一番/mq 明察暗访/vl ，/w 发现/v 谢步升/nr 利用/v 职务/n 之/uzhi 便/d ，/w 贪污/v 了/ule 打/v 土豪/n 时/ng 所得/n 财物/n 。/w 他/rr 还/d 伪造/v 通行证/n ，/w 把/pba 水牛/n 运/v 到/v 白区/n （/w 国民党/n 统治/v 区域/n ）/w 出售/v 。/w 为了/p 谋财/nz ，/w 他/rr 甚至/d 秘密/n 杀害/v 了/ule 一名/mq 军医/nnt 。/w 调查/v 人员/n 认为/v ，/w 谢步升/nr 这些/rz 做法/n 已经/d [严重/a 危害/vn]/nz 根据地/n 的/ude1 稳定/an 。/w 然而/c ，/w 谢步升/nr 的/ude1 入党/vn 介绍人/n 在/p 苏区/n 中央局/n 工作/vn ，/w 他/rr 坚持/v 认为/v 谢步升/nr 没有/v 大错/nz ，/w 并/cc 向/p 调查/v 人员/n 发难/vi ，/w 想方设法/dl 阻碍/v 调查/vn 。/w 邓小平/nr 得知/v 后/f 大怒/vi ，/w 拍着/nz 桌子/n 说/v ：/w “/w 像/v 谢步升/nr 这样/rzv 的/ude1 贪污腐化/vl 分子/n 不/d 处理/vn ，/w 我/rr 这个/rz 县委/nis 书记/nnt 怎么/ryv 向/p 人民/n 交代/v ？/w ”/w 邓小平/nr 专门/d 去/vf 了/ule 一趟/mq 苏区/n 中央局/n ，/w 反映/v 调查/vn 谢步升/nr 的/ude1 情况/n ，/w 毛泽东/nr 对此/d 表态/vi ：/w “/w 与/cc 贪污腐化/vl 作/v 斗争/vn ，/w 是/vshi 我们/rr 共产党人/n 的/ude1 天职/n ，/w 谁/ry 也/d 阻挡/v 不/d 了/ule 。/w ”/w 当年/t 5月9日/t ，/w 谢步升/nr 被/pbei 枪决/v ，/w 成为/v 党内/s 第一个/mq 被/pbei 枪决/v 的/ude1 [腐败/an 分子/n]/nz 。/w 
1934年/t ，/w 党/n 的/ude1 [六/m 届/q]/mq 五中全会/n 决定/v 成立/vn 中央/n [党务/n 委员会/nis]/nt ，/w 取代/v [中央/n 审查/vn 委员会/nis]/nt ，/w 李维汉/nr 任/v 书记/nnt 。/w 很快/d ，/w 长征/n 开始/v ，/w 党中央/nt 转移/v 到/v 延安/ns ，/w 投入/v 抗日战争/nz 中/f 。/w 在/p 外敌/n 入侵/v 的/ude1 形势/n 下/f ，/w 保持/v 党员/nnt 的/ude1 纯洁/a ，/w 才能/n 保持/v 军队/n 的/ude1 战斗力/n ，/w [党务/n 委员会/nis]/nt 对/p 违纪/vn 党员/nnt 采取/v 了/ule 异常/a 严厉/a 的/ude1 惩处/vn 措施/n 。/w 肖玉壁/nr 就是/v 这/rzv 一/m 时期/n 被/pbei 除掉/v 的/ude1 典型/n 。/w 
1945年4月/t ，/w 在/p 抗战/vi 即将/d 取得/v 胜利/vn 的/ude1 时刻/n ，/w [中共/n 七大/n]/nz 召开/v 。/w 在/p 党章/n 的/ude1 “/w 纪律/n ”/w 一章/mq 中/f ，/w 专门/d 细化/v 了/ule “/w 奖励/vn 与/cc 惩处/v ”/w 的/ude1 内容/n ，/w 确立/v 了/ule “/w 惩前毖后/vl ，/w 治病救人/bl ”/w 的/ude1 [基本/a 方针/n]/nz 。/w 党/n 的/ude1 纪律/n 进一步/d 完善/v 。/w 
回顾/v 新中国/nz 成立/vi 之前/f 的/ude1 [纪检/n 工作/vn]/nz ，/w 尽管/c 在/p [战争/n 年代/n]/nz 纪检/n 机构/n 和/cc 人员/n 屡屡/d 调整/vn ，/w 但/c 党/n 的/ude1 领导层/n [从/p 一/d 开始/v]/nz 就/d 认识到/v 党纪/n 的/ude1 重要性/n ，/w 为此/bl 后/f 纪检/n 制度/n 的/ude1 [建立/v 健全/v]/nz 打下/v 了/ule 基础/n 。/w 
