人民网/nz 北京/ns 1月16日/t 电/n （/w 唐嘉艺/nr ）/w 今日/t 下午/t ，/w 南京市/ns [十五/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n [第三/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz 选举/v 缪瑞林/nr 为/p 南京市/ns 市长/nnt 。/w 
缪瑞林/nr 在/p 当选/v 市长/nnt 后/f 表示/v ，/w 今后/t 的/ude1 工作/vn 中将/nnt 切实/ad 做好/v [五/m 个/q]/mq 方面/n ：/w 牢记/v 发展/vn 使命/n ，/w 推进/vi [科学/n 发展/vn]/nz ；/w 牢记/v 为民/v 宗旨/n ，/w 增进/v 民生/n 福祉/n ；/w 牢记/v 务实/vn 定位/vn ，/w 狠抓/v 执行/vn 落实/v ；/w 牢记/v 法治/n 准则/n ，/w 做到/v [依法/d 行政/n]/nz ；/w 牢记/v 清廉/a 本色/n ，/w 带头/vd 勤政廉政/n 。/w 
据/p 人民网/nz 地方/n 领导/n 资料库/n 显示/v ，/w 缪瑞林/nr 曾任/v 江苏省/ns 副省长/nnt ，/w 2013年12月/t 起/vf 担任/v [南京/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt 、/w 市政府/n 代市长/nnt 。/w 
缪瑞林/nr 同志/n 简历/n 
缪瑞林/nr 
缪瑞林/nr ，/w 男/b ，/w 1964年11月/t 生/v ，/w 汉族/nz ，/w 江苏/ns 如/v 东/f 人/n ，/w 在职/vn 研究生/nnt 学历/n ，/w 管理学/n [博士/nnt 学位/n]/nz ，/w [高级/a 农艺师/nnt]/nnt ，/w 1984年3月/t 加入/v 中国共产党/nt ，/w 1984年7月/t 参加/v 工作/vn 。/w 
1980.09/m [江苏/ns 农学院/nis 农学系/nit]/nt [农学/n 专业/n]/nz 学习/v 
1984.07/m [江苏省/ns 农林/n 厅/n 农业局/nis]/nt 综合科/nit 科员/nnt 
1987.05/m [江苏省/ns 农林/n 厅/n 农业局/nis]/nt 综合科/nit 副科长/nnt （/w 其间/f ：/w 1987.06-1988/m ./w 05/m 挂职/vi 任/v [邳县/nz 邳城镇/ns 党委/nis]/nt 副书记/nnt ）/w 
1989.09/m [江苏省/ns 农林/n 厅/n 农业局/nis]/nt 综合科/nit 科长/nnt 
1990.08/m [江苏省/ns 农林/n 厅/n 农业局/nis]/nt 副局长/nnt 
1996.03/m [江苏省/ns 农业/n 资源/n 开发局/nis 农业/n 资源/n 开发/vn 处/n]/nt 处长/nnt （/w 正处级/b ，/w 其间/f ：/w 1996.09-2000/m ./w 12/m [南京/ns 农业/n 大学/nis 土地/n 管理/vn 学院/nis]/nt [土地/n 资源/n 管理/vn 专业/n]/nz 在职/vn [博士/nnt 研究生/nnt]/nnt ）/w 
2001.06/m [江苏省/ns 农业/n 资源/n 开发局/nis]/nt 局长/nnt 、/w 党组/nis 书记/nnt （/w 副厅级/b ）/w 
2004.03/m 中共/n [宿迁/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt ，/w 市政府/n [常务/b 副市长/nnt]/nnt 
2006.04/m 中共/n [宿迁/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt ，/w 市政府/n 代市长/nnt 
2007.01/m 中共/n [宿迁/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt ，/w 市政府/n 市长/nnt （/w 其间/f ：/w 2009.11-2010/m ./w 01/m [中央/n 党校/nis 地厅级/b 干部/nnt 进修班/nis]/nt 学习/v ）/w 
2011.04/m 中共/n [宿迁/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt ，/w 市政府/n 市长/nnt 
2011.05/m 中共/n [宿迁/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 
2012.01/m 中共/n [宿迁/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 、/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 
2013.01/m [江苏省/ns 政府/nis]/nto 副省长/nnt 、/w 党组/nis 成员/nnt ，/w 中共/n [宿迁/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 、/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 
2013.02/m [江苏省/ns 政府/nis]/nto 副省长/nnt 、/w 党组/nis 成员/nnt 
2013.12/m 中共/n [南京/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt ，/w 市政府/n 代市长/nnt 
2014.01/m 中共/n [南京/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt ，/w 市政府/n 市长/nnt 
党/n 的/ude1 十八/m 大代表/nnt ，/w 十一届/n [全国/n 人大代表/nnt]/nnt ，/w [十二/m 届/q]/mq 省委/nis 委员/nnt ，/w 省/n 十一届/n 、/w [十二/m 届/q]/mq 人大代表/nnt 。/w 
（/w 人民网/nz 资料/n 截至/v 2014年1月/t ）/w 
更多/ad 频道/n 原创/b 
更多/ad 人事/n 任免/vn 
[热点/n 新闻/n]/nz ：/w 
上海/ns 枪击/vn 案/ng ：/w 为/p 杀/v “/w 张/q 老板/nnt ”/w 到/v 部队/nis 抢得/v 冲锋枪/n 
武汉/ns 铁路/n 警方/n 收缴/v [百万/m 张/q]/mq 假/a 火车票/n 抓获/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [8/m 名/q]/mq 
2013/m 人事/n 调整/vn 年终/t 盘点/vn :/w 19/m 省份/n 调整/v 书记/nnt 省长/nnt 
盘点/vn 2013/m 落马/vi 地方官/nnt ：/w 季建业/nr 等/udeng [11/m 只/d]/mq “/w 贪/v 老虎/n ”/w 被/pbei 查/v 
高清/n 图集/n ：/w 
高清/n ：/w [2300/m 多/a 名/q 学/v]/mq 警/ng 投入/v 广/a 铁/n 春运/n 保卫/v 
高清/n ：/w 反腐倡廉/vl 广告/n 登上/v [北京/ns 公交/b 站/vi]/nt 广告牌/n 
高清/n ：/w 山东/ns 一/m 公司/nis 备/v [52/m 台/q]/mq 轿车/n 奖励/v [优秀/a 员工/n]/nz 价值/n 超/v 650万/m 
高清/n ：/w 四川/ns 一/m 国企/n 首批/n 公务车/nz 拍卖/vn 落幕/vi 324/m 台车/n [名花/n 有/vyou 主/ag]/nz 
