人民网/nz 北京/ns 1月16日/t 电/n （/w 唐嘉艺/nr ）/w 据/p 《/w [四川/ns 日报/n]/nz 》/w 消息/n ，/w 1月15日/t ，/w 政协/nis 四川省/ns [第/m 十一届/n]/nz 委员会/nis [常务委员/nnt 会/v]/nis [第五/m 次/qv]/mq 会议/n 通过/p 相关/vn 人事/n 任免/v 事项/n 。/w 其中/rz ，/w 聂文强/nr 任/v 政协/nis 四川省/ns [副/b 秘书长/nnt]/nnt ，/w 尧斯丹/nrf 不再/d 担任/v ；/w 因/p 工作/vn 变动/vn ，/w 刘会英/nr 、/w 许强/nr 不再/d 担任/v 政协/nis 四川省/ns 常委/nnt ，/w 周毅州/nr 不再/d 担任/v 政协/nis 四川省/ns 委员/nnt ；/w 因/p 涉嫌/v 犯罪/vn ，/w 免去/v 刘汉/nr 政协/nis 四川省/ns 常委/nnt 职务/n 、/w 撤销/v 其/rz 省政协/n 委员/nnt 资格/n ，/w 撤销/v 张忠元/nr 政协/nis 四川省/ns 委员/nnt 资格/n 。/w 
具体/a 任免/vn 如下/vi ：/w 
决定/v ：/w 
聂文强/nr 同志/n 任/v 政协/nis 四川省/ns [第/m 十一届/n]/nz 委员会/nis [副/b 秘书长/nnt]/nnt （/w 兼/v ）/w ；/w 
尧斯丹/nrf 同志/n 不再/d 担任/v 政协/nis 四川省/ns [第/m 十一届/n]/nz 委员会/nis [副/b 秘书长/nnt]/nnt （/w 兼/v ）/w ；/w 
周毅州/nr 同志/n 不再/d 担任/v 政协/nis 四川省/ns [第/m 十一届/n]/nz 委员会/nis [经济/n 委员会/nis]/nis 副主任/nnt ；/w 
许强/nr 同志/n 不再/d 担任/v 政协/nis 四川省/ns [第/m 十一届/n]/nz 委员会/nis 科技/n 委员会/nis 副主任/nnt ；/w 
免去/v 张忠元/nr 政协/nis 四川省/ns [第/m 十一届/n]/nz 委员会/nis 文体/n 医/ng 卫/ng 委员会/nis 副主任/nnt 职务/n 。/w 
增补/v 以下/f [7/m 名/q]/mq 同志/n 为/p 政协/nis 四川省/ns [第/m 十一届/n]/nz 委员会/nis 委员/nnt （/w 按/p 姓氏/n 笔画/n 为/p 序/n ）/w ：/w 
甲/n 登/v  [洛/b 绒/ng 向/p 巴/b]/nz （/w 藏族/nz ）/w 刘欣欣/nr 江海/n 杨绍林/nr （/w 藏族/nz ）/w 吴爱玲/nr （/w 女/b ）/w 周国庆/nr 戴宪恒/nr 
因/p [工作/vn 岗位/n]/nz 变动/vn ，/w （/w 按/p 姓氏/n 笔画/n 为/p 序/n ）/w 刘会英/nr 、/w 许强/nr 同志/n 申请/v 辞去/v 政协/nis 四川省/ns [第/m 十一届/n]/nz 委员会/nis 常务委员/nnt 、/w 委员/nnt 职务/n 。/w 政协/nis 四川省/ns [第/m 十一届/n]/nz 委员会/nis [常务委员/nnt 会/v]/nis [第五/m 次/qv]/mq [会议/n 决定/v]/nz ，/w 同意/v 刘会英/nr 、/w 许强/nr 同志/n 不再/d 担任/v 政协/nis 四川省/ns [第/m 十一届/n]/nz 委员会/nis 常务委员/nnt 、/w 委员/nnt 。/w 
更多/ad 频道/n 原创/b 
更多/ad 人事/n 任免/vn 
[热点/n 新闻/n]/nz ：/w 
上海/ns 枪击/vn 案/ng ：/w 为/p 杀/v “/w 张/q 老板/nnt ”/w 到/v 部队/nis 抢得/v 冲锋枪/n 
武汉/ns 铁路/n 警方/n 收缴/v [百万/m 张/q]/mq 假/a 火车票/n 抓获/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [8/m 名/q]/mq 
2013/m 人事/n 调整/vn 年终/t 盘点/vn :/w 19/m 省份/n 调整/v 书记/nnt 省长/nnt 
盘点/vn 2013/m 落马/vi 地方官/nnt ：/w 季建业/nr 等/udeng [11/m 只/d]/mq “/w 贪/v 老虎/n ”/w 被/pbei 查/v 
高清/n 图集/n ：/w 
高清/n ：/w [2300/m 多/a 名/q 学/v]/mq 警/ng 投入/v 广/a 铁/n 春运/n 保卫/v 
高清/n ：/w 反腐倡廉/vl 广告/n 登上/v [北京/ns 公交/b 站/vi]/nt 广告牌/n 
高清/n ：/w 山东/ns 一/m 公司/nis 备/v [52/m 台/q]/mq 轿车/n 奖励/v [优秀/a 员工/n]/nz 价值/n 超/v 650万/m 
高清/n ：/w 四川/ns 一/m 国企/n 首批/n 公务车/nz 拍卖/vn 落幕/vi 324/m 台车/n [名花/n 有/vyou 主/ag]/nz 
