人民网/nz 北京/ns 1月16日/t 电/n （/w 唐嘉艺/nr ）/w 今日/t ，/w 政协/nis 四川省/ns [第/m 十一届/n]/nz 委员会/nis [常务委员/nnt 会/v]/nis 在/p [政协/nis 四川省/ns 委员会/nis]/nt 官网/n 发布/v 关于/p 免去/v 李崇禧/nr 省政协/n 主席/nnt 职务/n 、/w 撤销/v 其/rz 省政协/n 委员/nnt 资格/n 的/ude1 决定/vn 。/w 
李崇禧/nr ，/w 男/b ，/w 汉族/nz ，/w 1951年1月/t 生/v ，/w 四川/ns 简阳/ns 人/n ，/w 1975年5月/t 加入/v 中国共产党/nt ，/w 1972年4月/t 参加/v 工作/vn ，/w [四川/ns 财经/n 学院/nis]/nt （/w 现/tg [西南/ns 财经/n 大学/nis]/ntu ）/w 财政系/nit 财政/n 专业/n 毕业/v ，/w [大学/nis 学历/n]/nz ，/w [经济学/n 学士/nnt]/nz 。/w 
[1972/m ./w 04/m 四川省/ns]/mq 制药厂/nis 工人/nnt 
1982.08/m [中共/n 四川省/ns 纪委/nnt]/nt [二/m 室/n]/mq 干事/nnt 
1986.05/m [中共/n 四川省/ns 纪委/nnt]/nt [二/m 室/n]/mq 副主任/nnt 
1988.09/m [中共/n 四川省/ns 纪委/nnt]/nt [二/m 室/n]/mq 正处级/b 副主任/nnt （/w 其间/f ：/w 1991.02—1992/m ./w 03/m 挂职/vi 任/v [中共/n 简阳/ns 县委/nis]/nt 副书记/nnt ）/w 
1992.04/m [中共/n 四川省/ns 纪委/nnt]/nt 二/m 室主任/nnt 
1993.04/m [中共/n 四川省/ns 纪委/nnt]/nt 常委/nnt 、/w 四/m 室主任/nnt 
1993.07/m [中共/n 四川省/ns 纪委/nnt]/nt 常委/nnt 
1995.03/m 中共/n [甘孜州/nz 委/ng]/nto 副书记/nnt 
1996.03/m 中共/n [阿坝州/nz 委/ng]/nto 书记/nnt 
2002.05/m 中共/n [四川/ns 省委/nis]/nto 副书记/nnt 、/w 省纪委/n 书记/nnt 
2007.05/m 中共/n [四川/ns 省委/nis]/nto 副书记/nnt 
2011.01/m 中共/n [四川/ns 省委/nis]/nto 副书记/nnt ，/w 省/n 人大常委会/nis 副主任/nnt 、/w 党组/nis 书记/nnt ，/w 省委/nis 民/ng 工委/nis 书记/nnt （/w 兼/v ）/w 
2011.09/m [四川省/ns 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 、/w 党组/nis 书记/nnt ，/w 省委/nis 民/ng 工委/nis 书记/nnt （/w 兼/v ）/w 
2011.11/m [四川省/ns 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 、/w 党组/nis 书记/nnt 
[2013/m ./w 01/m 十一届/n]/mq [四川省/ns 政协/nis]/nto 主席/nnt 、/w 党组/nis 书记/nnt ，/w [四川省/ns 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 、/w 党组/nis 书记/nnt 
2013.12/m [涉嫌/v 严重/a 违纪/vn]/nz 违法/vn ，/w 接受/v 组织/n 调查/vn 
[中共/n 十五大/n]/nz 、/w 十六大/nz 、/w 十七/m 大代表/nnt 、/w [十六/m 届/q]/mq [中央/n 纪委/nnt]/nt 委员/nnt 、/w [十七/m 届/q]/mq 中央/n 候补委员/nnt ，/w 十一届/n [全国/n 人大代表/nnt]/nnt ，/w 中共/n 七届/mq 、/w [八/m 届/q]/mq 、/w [九/b 届/q]/mq 、/w 十届/mq [四川/ns 省委/nis]/nto 委员/nnt 。/w 
（/w 人民网/nz 资料/n 截至/v 2014年1月/t ）/w 
更多/ad 频道/n 原创/b 
更多/ad 人事/n 任免/vn 
[热点/n 新闻/n]/nz ：/w 
上海/ns 枪击/vn 案/ng ：/w 为/p 杀/v “/w 张/q 老板/nnt ”/w 到/v 部队/nis 抢得/v 冲锋枪/n 
武汉/ns 铁路/n 警方/n 收缴/v [百万/m 张/q]/mq 假/a 火车票/n 抓获/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [8/m 名/q]/mq 
2013/m 人事/n 调整/vn 年终/t 盘点/vn :/w 19/m 省份/n 调整/v 书记/nnt 省长/nnt 
盘点/vn 2013/m 落马/vi 地方官/nnt ：/w 季建业/nr 等/udeng [11/m 只/d]/mq “/w 贪/v 老虎/n ”/w 被/pbei 查/v 
高清/n 图集/n ：/w 
高清/n ：/w [2300/m 多/a 名/q 学/v]/mq 警/ng 投入/v 广/a 铁/n 春运/n 保卫/v 
高清/n ：/w 反腐倡廉/vl 广告/n 登上/v [北京/ns 公交/b 站/vi]/nt 广告牌/n 
高清/n ：/w 山东/ns 一/m 公司/nis 备/v [52/m 台/q]/mq 轿车/n 奖励/v [优秀/a 员工/n]/nz 价值/n 超/v 650万/m 
高清/n ：/w 四川/ns 一/m 国企/n 首批/n 公务车/nz 拍卖/vn 落幕/vi 324/m 台车/n [名花/n 有/vyou 主/ag]/nz 
