人民网/nz 北京/ns 1月16日/t 电/n （/w 唐嘉艺/nr ）/w 据/p 江西/ns 新闻网/n 消息/n ，/w 1月16日/t 下午/t ，/w 在/p 鹰潭市/ns [八/m 届/q]/mq 人大/nis [四/m 次/qv 会议/n]/nz [第三/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz 选举/v 中/f ，/w 熊茂平/nr 同志/n 高票/nz 当选/v 为/p [鹰潭市/ns 人民政府/nis]/nt 市长/nnt 。/w 
据/p 人民网/nz 地方/n 领导/n 资料库/n 显示/v ，/w 熊茂平/nr 自/p 2010年/t 起/vf 在/p 鹰潭市/ns 任职/v ，/w 2013年9月/t 担任/v [鹰潭/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt 、/w 市政府/n 代市长/nnt 。/w 
熊茂平/nr 同志/n 简历/n 
熊茂平/nr 
熊茂平/nr ，/w 男/b ，/w 汉族/nz ，/w 1967年2月/t 出生/vi ，/w [江西/ns 永修/nz]/ns 人/n ，/w 1994年10月/t 入党/vi ，/w 1988年6月/t 参加/v 工作/vn ，/w [全日制/n 教育/vn]/nz [大学/nis 学历/n]/nz ，/w [教授级/b 高级工程师/nnt]/nnd ，/w [中国/ns 地质/n 大学/nis]/ntu （/w [武汉/ns 地质/n 学院/nis]/nt ）/w 探矿/vn 系/v 毕业/vn ，/w 在职/vn 教育/v 研究生/nnt 学历/n ，/w [江西/ns 财经/n 大学/nis]/ntu [工商/n 管理/vn 专业/n]/nz 。/w 
1984.09/m [中国/ns 地质/n 大学/nis]/ntu （/w [武汉/ns 地质/n 学院/nis]/nt ）/w 探矿/vn 系/v 学习/vn 
1988.06/m [江西省/ns 地矿局/nis 建设/vn 工程/n 大队/nis]/nt [一/d 处/n]/mq 技术员/nnt 
1990.06/m [江西省/ns 地矿局/nis 建设/vn 工程/n 大队/nis]/nt [一/d 处/n]/mq 技术/n 负责/v 
1992.04/m [江西省/ns 地矿局/nis 建设/vn 工程/n 大队/nis]/nt 四处/d 副主任/nnt 、/w 技术/n 负责/v 
1993.05/m [江西省/ns 地矿局/nis 建设/vn 工程/n 大队/nis]/nt [副/b 总工程师/nnt]/nnt 
1994.12/m [江西省/ns 地矿局/nis 建设/vn 工程/n 大队/nis]/nt 总工程师/nnt 
1999.07/m [江西省/ns 建工/nnd 集团公司/nis]/ntc [副/b 总经理/nnt]/nnt 、/w 党委/nis 委员/nnt 
2007.06/m [江西省/ns 建工/nnd 集团公司/nis]/ntc 董事长/nnt 、/w 党委/nis 书记/nnt 
2010.07/m [江西省/ns 鹰潭/ns 市委/nis]/nt 委员/nnt 、/w 常委/nnt （/w 正厅级/b ）/w 
2010.09/m [江西省/ns 鹰潭/ns 市委/nis]/nt 委员/nnt 、/w 常委/nnt ，/w [鹰潭市/ns 人民政府/nis]/nt 副市长/nnt （/w 正厅级/b ）/w 
2011.09/m 中共/n [鹰潭/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt （/w 正厅级/b ）/w 
2013.09/m 中共/n [鹰潭/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt ，/w 市政府/n 副市长/nnt 、/w 代市长/nnt 
2014.01/m 中共/n [鹰潭/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt ，/w 市政府/n 市长/nnt 
（/w 人民网/nz 资料/n 截至/v 2014年1月/t ）/w 
更多/ad 频道/n 原创/b 
更多/ad 人事/n 任免/vn 
[热点/n 新闻/n]/nz ：/w 
上海/ns 枪击/vn 案/ng ：/w 为/p 杀/v “/w 张/q 老板/nnt ”/w 到/v 部队/nis 抢得/v 冲锋枪/n 
武汉/ns 铁路/n 警方/n 收缴/v [百万/m 张/q]/mq 假/a 火车票/n 抓获/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [8/m 名/q]/mq 
2013/m 人事/n 调整/vn 年终/t 盘点/vn :/w 19/m 省份/n 调整/v 书记/nnt 省长/nnt 
盘点/vn 2013/m 落马/vi 地方官/nnt ：/w 季建业/nr 等/udeng [11/m 只/d]/mq “/w 贪/v 老虎/n ”/w 被/pbei 查/v 
高清/n 图集/n ：/w 
高清/n ：/w [2300/m 多/a 名/q 学/v]/mq 警/ng 投入/v 广/a 铁/n 春运/n 保卫/v 
高清/n ：/w 反腐倡廉/vl 广告/n 登上/v [北京/ns 公交/b 站/vi]/nt 广告牌/n 
高清/n ：/w 山东/ns 一/m 公司/nis 备/v [52/m 台/q]/mq 轿车/n 奖励/v [优秀/a 员工/n]/nz 价值/n 超/v 650万/m 
高清/n ：/w 四川/ns 一/m 国企/n 首批/n 公务车/nz 拍卖/vn 落幕/vi 324/m 台车/n [名花/n 有/vyou 主/ag]/nz 
