昨晚/t 7时/t 至/p 9时/t ，/w 来自/v 人大/nis 机关/n 、/w 一府两院/n 共/d [46/m 个/q]/mq 部门/n 的/ude1 相关/vn 负责人/nnt 约/d 420余人/m ，/w 来到/v [北京/ns 会议/n 中心/nis]/nt 会议/n 楼/n ，/w 接受/v 市/n 人大代表/nnt 询问/v 、/w 政协/nis 委员/nnt 咨询/vn 。/w 
北京/ns 在/p “/w 两会/n ”/w 上/f “/w 摆摊/v ”/w 已/d 是/vshi 传统/n 。/w 多年来/d ，/w 在/p “/w 摆摊/v ”/w 会上/n ，/w 市/n 人大代表/nnt 和/cc 政协/nis 委员/nnt 可以/v 围绕/v 各/rz 方面/n 的/ude1 [热点/n 问题/n]/nz ，/w 提出/v 自己/rr 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n 。/w 昨晚/t ，/w 参加/v 咨询/vn 会/v 的/ude1 人大代表/nnt 达到/v [424/m 人次/qv]/mq ，/w 提出/v 问题/n [338/m 件/q]/mq ；/w 政协/nis 委员/nnt [272/m 人次/qv]/mq ，/w 提出/v 问题/n [202/m 件/q]/mq 。/w 
北京市/ns [常务/b 副市长/nnt]/nnt 李士祥/nr 
谈/v “/w 公务员/nnt 难当/v ”/w 说法/n 
公务员/nnt 难当/v ？/w 我/rr 不/d 同意/v 。/w 
如果/c 说/v 现在/t 公务员/nnt 不/d 容易/ad ，/w 很大/d 程度/n 上/f 是因为/c 矛盾/an 多/a 、/w 问题/n 多/a ，/w 作为/p 公务员/nnt ，/w 必须/d 直面/v 问题/n ，/w 敢于/v 担当/v 。/w 
公务员/nnt 要/v 严/a 字/n 当头/vi ，/w 拿着/vf 纳税人/n 的/ude1 薪酬/n ，/w 要/v 对得起/v 这份/r 工资/n ，/w 这份/r 责任/n 。/w 
北京市/ns 副市长/nnt 程红/nr 
谈华天/nr [庆丰/nz 包子/nf 铺/v]/nz 
一定/b 记住/v ，/w 稳健/a 发展/vn ，/w 确保/v 品质/n ，/w 确保/v 质量/n ，/w 这/rzv 是/vshi 老字号/n 一贯/d 的/ude1 作风/n ，/w 现在/t 庆丰/nz 的/ude1 品牌/n 在/p 老百姓/n 之中/f 流传/v 非常/d 广/a ，/w 所以/c 产品/n 要/v 绝对/d 保/v 品质/n ，/w 不能/v 走样/vi ，/w 价格/n 一定/b 要/v 合理/a ，/w 绝/d 不能/v 让/v 老百姓/n 失望/a 。/w 希望/v 能/v 借/v 着/uzhe 这个/rz 东风/n ，/w 赢得/v 更好/d 的/ude1 发展/vn 。/w 
【/w 地铁/n 调价/vi 】/w 
刘小明/nr 
[北京市/ns 交通/n 委/ng]/nto 主任/nnt 
张建东/nr [市/n 发改委/nis]/nt 主任/nnt 
发改委/nis 已/d 启动/v 地铁/n 调价/vi 前期/f 调研/vn ，/w 方案/n 尚未/d 确定/v 。/w 地铁/n 具有/v 一定/b 的/ude1 公益性/n ，/w 不/d 可能/v 完全/ad 市场化/vn ，/w 始终/d 会/v 有/vyou 一定/b 的/ude1 [财政/n 补贴/n]/nz ，/w 同时/c 也/d 会/v 综合/vn 考虑/v 市民/n [承受/v 能力/n]/nz 。/w 地铁/n 票价/n 要/v 动态/n 调整/vn ，/w 不会/v 一成不变/vl 。/w 
【/w 拥堵费/nz 】/w 
容/v 军/n [北京市/ns 交通/n 委/ng]/nto 委员/nnt 
北京/ns 征收/v [低/a 排放/vn 区/n]/nz 拥堵/v 收费/vn 的/ude1 方案/n 正在/d 研究/vn 。/w 今年/t 交管/vn 部门/n 会/v 进行/vn 电子/n 车牌/n 的/ude1 研究/vn [试点/vn 工作/vn]/nz 。/w 
【/w [三/m 公/ng 经费/n]/nz 】/w 
韩杰/nr [北京市/ns 财政局/nis]/nto 副局长/nnt 、/w [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 
2013年/t 压缩/v [三/m 公/ng 经费/n]/nz 等/udeng [一般性/n 支出/n]/nz [1/m ./w 27/m 亿元/q]/mq 。/w 今年/t 暂停/v 市级/b 机关/n 购买/v 一般性/n [公务/n 用车/n]/nz ，/w 哪怕/c 有/vyou 报废/v 车辆/n ，/w 也/d 不再/d 添/v 新/a 车/n 。/w 
【/w 保障房/nz 】/w 
邹劲松/nr [北京市/ns 住/vi 建委/nis]/nt 委员/nnt 
北京/ns 已/d 通过/p 审核/vn 正在/d 轮/qv 候/v 的/ude1 保障房/nz 备案/vi 家庭/n 还有/v 9万多户/m ，/w 两年/mq 内/f 北京/ns 将/d 基本/a 解决/v 这些/rz 备案/vi 家庭/n 的/ude1 住房/n 困难/an ，/w 今年/t 力争/v 解决/vn [50/m %/w 左右/f]/mq ，/w 明年/t 计划/n 再/d 解决/v 剩下/v 的/ude1 50%/m 。/w 
【/w 单独/d 二/m 孩/ng 】/w 
刘志/nr 
[北京市/ns 人口/n 计生委/nis]/nt 主任/nnt 
北京/ns 已/d 启动/v “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 配套/v 细则/n 的/ude1 制定/vn ，/w 细则/n 将/d 会/v 规定/n 明确/a 的/ude1 [时间/n 节点/n]/nz ，/w 对/p 今年/t 不同/a 时间/n 出生/vi 的/ude1 “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 区别对待/v 。/w 还包括/nz 一系列/b 奖励/vn 扶持/v 政策/n 、/w 特困/b 家庭/n 帮助/v 、/w 如何/ryv 办证/vn 等/udeng ，/w “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 的/ude1 手续/n 办理/v 会/v 很/d 便捷/a 。/w 
【/w 居住证/nz 】/w 
刘涛/nr 
[北京市/ns 公安局/nis 人口/n 管理/vn 总队/nis]/nt 总队长/nnt 
北京/ns 将/d 加快/v 研究/vn [居住证/nz 制度/n]/nz ，/w 今年/t 有望/v 有/vyou 突破/v 进展/vn 。/w 居住证/nz 将/d 附载/nz [社会/n 服务/vn]/nz 功能/n ，/w 不/d 设/v 申办/vn 门槛/n ，/w 个人/n 不/d 办理/v 或/c [用/p 人/n 单位/n]/nz 不/d 给/p 员工/n 办理/v 的/ude1 ，/w 将/d 进行/vn 处罚/vn 。/w 
【/w 奶粉/n 】/w 
张志宽/nr 
