新京报/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 刘春瑞/nr ）/w 昨日/t ，/w [北京/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt 吕锡文/nr 、/w [北京/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 牛有成/nr 、/w 李伟/nr 、/w 姜志刚/nr 、/w 苟仲文/nr 参加/v 市政协/n [第/m 十二/m 届/q]/nz 第二次/mq 会议/n 小组/nis 讨论/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 这/rzv 是/vshi 近年来/dl ，/w 市委/nis 常委/nnt 首次/m 参与/v 到/v 市政协/n 委员/nnt 小组/nis 讨论/v 环节/n 中/f ，/w 与/cc 委员/nnt 进行/vn 座谈/vn 交流/vn ，/w [听取/v 意见/n]/nz 和/cc 建议/n 。/w 这/rzv 是/vshi 本次/r [政协/nis 会议/n]/nz 的/ude1 一大/n 亮点/n 。/w 
市政协/n 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 政协/nis 委员/nnt 的/ude1 意见/n 不/d 经过/p 打磨/v ，/w 直接/ad 给/p 市/n 领导/n ，/w 市/n 领导/n 与/cc 政协/nis 委员/nnt 面对面/dl 是/vshi 一种/mq 发扬/v [社会主义/n 民主/a]/nz ，/w 倾听/v 民意/n 的/ude1 方式/n 。/w 此外/c ，/w 今年/t 会议/n 还/d 会/v 安排/vn 政府/nis 委办局/nis 的/ude1 领导/n 听取/v 政协/nis 委员/nnt 的/ude1 讨论/vn 。/w 
在/p 小组/nis 讨论/v 现场/s ，/w 政协/nis 委员/nnt 踊跃/ad 发言/vi ，/w 直接/ad 将/d 建议/n 提/v 给/p 市委/nis 常委/nnt 。/w 针对/p 政协/nis 委员/nnt 提出/v 的/ude1 建议/n ，/w 市委/nis 常委/nnt 当场/d 也/d 给予/vn 了/ule 回应/vn 。/w 
昨日/t ，/w [政协/nis 会议/n]/nz [第二/m 组/n]/mq 的/ude1 小组/nis 讨论/v 上/f ，/w [北京市/ns 政协/nis]/nto 副主席/nnt 、/w [民革/n 中央/n]/nt 副主席/nnt 傅惠民/nr 在/p 小组/nis 讨论/v 上/f 表示/v ，/w 市委/nis 常委/nnt 参加/v [政协/nis 会议/n]/nz 小组/nis 讨论/v ，/w 这/rzv 本身/rz 就是/v 在/p 践行/nz [群众/n 路线/n]/nz ，/w 也/d 是/vshi 落实/v [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 的/ude1 精神/n 的/ude1 结果/n 。/w 
吕锡文/nr 
科学/n 和/cc 技术/n 不能/v 完全/ad 混淆/v 
参与/v 讨论/vn 界别/n ：/w 民革/n 、/w 民进/n 
昨天/t ，/w 在/p [北京市/ns 政协/nis 小组/nis]/nt 讨论/v 会上/n ，/w 市委/nis 副书记/nnt 吕锡文/nr 来到/v 第二/m 讨论组/nz 现场/s 听取/v 委员/nnt 意见/n 。/w 
吕锡文/nr 说/v ，/w 教育/vn 是/vshi [人才/n 结构/n]/nz 问题/n ，/w 劳动力/n 撑得住/nz 撑/v 不住/d ，/w 跟/p 北京市/ns 的/ude1 发展/vn 是/vshi 有关/vn 的/ude1 。/w 大家/rr 都/d 在/p 画图/n ，/w 但/c 做/v 不/d 出来/vf 。/w 因为/c 没有/v [技术/n 人才/n]/nz 。/w 制造业/n 为什么/ryv 持久/a 不衰/v ？/w 因为/c [技术/n 人才/n]/nz 。/w 科学/n 和/cc 技术/n 不能/v 完全/ad 混淆/v 。/w 
牛有成/nr 
经济/n 出/vf 问题/n 多/a 是/vshi 因/p 速度/n 过/uguo 快/a 
参与/v 讨论/vn 界别/n ：/w 
社科/n 、/w 经济/n 、/w 民族/n 、/w 宗教/n 、/w 特邀/vn 
昨天/t ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 统战部/nis 部长/nnt 牛有成/nr 到/v 市政协/n 会议/n [第二/m 十/m 组/n]/mq 参加/v 讨论/vn 。/w 
谈到/v 经济发展/v 时/ng ，/w 牛有成/nr 说/v ，/w 春夏秋冬/n 是/vshi 自然界/n 的/ude1 节奏/n ，/w 在/p 发展/vn 当中/f 也/d 一定/b 要/v 有/vyou 节奏/n 。/w “/w 市委/nis 提出/v GDP/x 增长/v 7.5%/m 是/vshi 有/vyou 道理/n 的/ude1 ，/w 没有/v 节奏/n 的/ude1 速度/n 是/vshi 危险/an 的/ude1 速度/n ，/w 经济/n 出/vf 问题/n 很多/m 是/vshi 速度/n 过/uguo 快/a 引起/v 的/ude1 ，/w 跟/p 交通事故/nz 一样/uyy ，/w [10/m 次/qv]/mq 事故/n [9/m 次/qv]/mq 快/a ，/w 还有/v 一次/mq 不/d 例外/vi 。/w ”/w 
谈到/v [民族/n 宗教/n]/nz 问题/n ，/w 牛有成/nr 表示/v ，/w 对/p 少数民族/n 的/ude1 [优惠/vn 政策/n]/nz 也/d 要/v [与/cc 时/ng 俱/dg 进/vf]/nz ，/w 民族/n [宗教/n 事务/n]/nz 中/f 遇到/v 的/ude1 情况/n 能/v 解决/vn 的/ude1 马上/d 解决/v 。/w 
在/p 这个/rz 集体/n 中/f ，/w 大家/rr 要/v 讲真话/nz 、/w 讲/v 心里话/n 。/w 因为/c 你们/rr 来自/v 于/p 群众/n ，/w 来自/v 于/p 老百姓/n 的/ude1 [真实/a 生活/vn]/nz 。/w 我们/rr 要/v 从/p 老百姓/n 的/ude1 [真实/a 生活/vn]/nz 中/f ，/w 来/vf 想/v 能/v 为/p 他们/rr 做/v 什么/ry 。/w 
—/w —/w [北京/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt 吕锡文/nr 
昨日/t ，/w [北京/ns 国际/n 会议/n 中心/nis]/nt ，/w 委员/nnt 在/p 小组/nis 讨论/v 中/f 聆听/v 其他/rzv 委员/nnt 发言/vi 。/w A10/x 版/n -/w A11/x 版/n 摄影/vn //w 新京报/nz 记者/nnt 薛珺侯/nr 少卿/nnt 
李伟/nr 
重点/n 扶持/v 两三个/mq 文化/n 园区/n 
参与/v 讨论/vn 界别/n ：/w 文艺/n 、/w 特邀/vn 
昨天/t 上午/t ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 宣传部/nis 部长/nnt 李伟/nr 到/v 政协/nis 文艺/n 、/w 特邀/v 组/n 听取/v 小组/nis 讨论会/n 。/w 
委员/nnt 认为/v ，/w 北京/ns 现有/v [30/m 个/q]/mq 文化/n 园区/n ，/w 今后/t 要/v 更好/d 地/ude2 搭建/v 平台/n ，/w [提供/v 方便/a]/nz 。/w 李伟/nr 表示/v ，/w 今年/t 将/d 集中/v 做/v [2/m 到/v 3/m 个/q]/mq 文化/n 园区/n ，/w 把/pba 扶持/v 政策/n 落地/vi 。/w 
小组/nis 讨论/v 中/f ，/w 市政协/n 委员/nnt 、/w [北京/ns 大运河/n 翰林/nnt 文化/n 开发/vn 中心/nis]/nt 总经理/nnt 谷建华/nr 谈起/v 宋庄/ns 整个/b [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz ，/w 都/d 得/ude3 从/p 大队/nis 借钱/vi 。/w 
李伟/nr 指出/v ，/w 现在/t 宋庄/ns 的/ude1 作品/n 交易/vn ，/w 很多/m 还/d 停留/vi 在/p 画家/nnt 和/cc 买家/n 直接/ad 交易/vn ，/w 没有/v 很好/ad 的/ude1 交易/vn 场所/n ，/w 在/p 宋庄/ns 很难/d 收到/v 税收/n 。/w 北京/ns 需要/v 一个/mq 多层次/n 、/w 分门别类/dl 的/ude1 文化/n [交易/vn 市场/n]/nz 体系/n ，/w “/w 今年/t 要/v 建立/vn 一个/mq 综合性/n 的/ude1 文化/n [产权/n 交易/vn]/nz 中心/nis ”/w ，/w 他/rr 透露/v 说/v 。/w 
姜志刚/nr 
不能/v 避讳/v 北京/ns 有/vyou 城市/n 病/n 
参与/v 讨论/vn 界别/n ：/w 特邀/vn 
在/p 昨日/t 上午/t 举行/v 的/ude1 政协/nis 委员/nnt 小组/nis 讨论/v 会上/n ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 组织部长/nnt 姜志刚/nr 对/p 政协/nis 工作/vn 和/cc 北京/ns 近年来/dl 的/ude1 政治/n 经济发展/v 做出/v 了/ule 回顾/v 和/cc 展望/v 。/w 
“/w 我们/rr 不/d 能够/v 避讳/v 、/w 回避/v 北京/ns 有/vyou ‘/w 城市/n 病/n ’/w ”/w 。/w 姜志刚/nr 表示/v ，/w “/w 城市/n 病/n ”/w 在/p 世界/n 有/vyou 一定/b 的/ude1 普遍性/n 。/w “/w 北京/ns 是/vshi 一个/mq 超/v [千万/m 人/n]/mq 的/ude1 首都/n 内陆/s 城市/n 。/w 这/rzv 在/p 世界/n 上/f 是/vshi 独一无二/bl 的/ude1 。/w ”/w 
[通州区/ns 政协/nis]/nto 主席/nnt 表示/v ，/w 北京/ns 目前/t 的/ude1 资源/n 能力/n 根本/a 无法/v 承载/vn [增长/v 速度/n]/nz 如此/rzv 之/uzhi 快/a 的/ude1 [人口/n 数量/n]/nz ，/w 导致/v 这/rzv 一/m 问题/n 很大/d 程度/n 上/f 是/vshi 源于/v [城市/n 功能/n]/nz 的/ude1 集聚/vn 。/w 
姜志刚/nr 表示/v ，/w 未来/t 北京/ns 主要/b 发展/v 思路/n 应/v 是/vshi 首都/n 功能/n 集聚/vn 和/cc 未来/t 分化/vi 的/ude1 趋势/n 。/w 
苟仲文/nr 
减负/v 改革/vn 各方/r 干扰/vn 太多/ad 
参与/v 讨论/vn 界别/n ：/w 教育/vn 
“/w 比如/v 减负/vn 的/ude1 问题/n ，/w 到底/d 是/vshi 减负/v 呢/y ？/w 还是/c 减压/vi 呢/y ？/w 大家/rr 想法/n 都/d 不/d 太/d 一样/uyy 。/w ”/w 昨天/t ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 市/n 教工/nnd 委/ng 书记/nnt 苟仲文/nr 参与/v 市政协/n 教育/v 界别/n 小组/nis 讨论/v 时/ng 说/v ，/w 北京/ns 的/ude1 教育改革/v 非常/d 敏感/a ，/w 各方/r 意见/n 也/d 不/d 一致/a ，/w 希望/v 委员/nnt 多/a 站/vi 出来/vf ，/w 从/p 有利于/v 改革/vn 的/ude1 角度/n 向/p 社会/n 呼吁/v 。/w 
对于/p 提高/v 中小学生/nnd 美育/n 素养/n ，/w 苟仲文/nr 表示/v ，/w 这/rzv 是/vshi 当前/t 必须/d 解决/v 的/ude1 问题/n ，/w 目前/t 就是/v 苦于/v 如何/ryv 下手/vi 。/w 
