本报讯/nz (/w 记者/nnt 刘/nz 可/v )/w 昨天/t 上午/t ，/w 出席/v 市政协/n [十二/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 的/ude1 政协/nis 委员/nnt 分组/vn 讨论/v 了/ule 市政协/n 常委会/nis 工作报告/v 和/cc 提案/n 工作报告/v 。/w 中共/n [北京/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt 吕锡文/nr 参加/v 。/w 
按照/p 大会/n 统一/vn 安排/v ，/w 中共/n [北京/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 牛有成/nr 、/w 李伟/nr 、/w 姜志刚/nr 、/w 苟仲文/nr 也/d 分别/d 参加/v 了/ule 各/rz 小组/nis 讨论/v 。/w 邀请/v 中共/n [北京/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 参加/v 分组/vn 讨论/v ，/w 与/cc 各界/rz 委员/nnt 面对面/dl 交流/vn 、/w [听取/v 意见/n]/nz 建议/n ，/w 是/vshi 此次/rz 大会/n 的/ude1 创新/vn 举措/n 之一/rz 。/w 
讨论/v 现场/s 气氛/n 热烈/a ，/w 委员/nnt 们/k 发言/vi 踊跃/ad 。/w 大家/rr [一致/a 认为/v]/nz ，/w 两个/mq 报告/n 内容/n 丰富/a 、/w 语言/n 凝练/z 、/w 文风/n 质朴/a 、/w 求真务实/vl ，/w 实事求是/vl 地/ude2 回顾/v 总结/vn 了/ule 2013年/t 政协/nis 工作/vn ，/w 科学/n 部署/vn 了/ule 2014年/t 各项/r 任务/n 。/w 委员/nnt 们/k 表示/v ，/w 将/d 继续/v 围绕/v 全市/n 中心/nis 工作/vn 积极/ad 建言/nz 献策/vi ，/w 为/p 首都/n 现代化/vn 建设/v 贡献/n 智慧/n 和/cc 力量/n 。/w 委员/nnt 们/k 还/d 就/d 推进/vi [协商/vn 民主/a]/nz 、/w 提高/v 履/vg 职/ng 效果/n 、/w 加强/v 队伍/n 建设/vn 等/udeng 方面/n 提出/v 了/ule 意见/n 和/cc 建议/n 。/w （/w 下/f 转/v [第七/m 版/n]/mq ）/w 
