本报讯/nz 连日来/dl ，/w 市/n 领导/n 分赴/v 各/rz 区县/n ，/w 检查/v [党风/n 廉政/n 建设/vn 责任制/n]/nz 落实/v 情况/n 。/w 市委/nis 副书记/nnt 吕锡文/nr 到/v 海淀区/ns 检查/vn 。/w 市/n 领导/n 叶青纯/nr 、/w 李士祥/nr 、/w 牛有成/nr 、/w 赵凤桐/nr 、/w 傅政华/nr 、/w 陈刚/nr 、/w 李伟/nr 、/w 姜志刚/nr 、/w 苟仲文/nr 、/w 张/q 工/n 、/w 戴均良/nr 、/w 林克庆/nr 、/w 张延昆/nr 、/w 杨晓超/nr 分赴/v 延庆/ns 、/w 门头沟/nz 、/w 丰台/ns 、/w 房山/ns 、/w 通州/ns 、/w 顺义/ns 、/w 昌平/ns 、/w 大兴/v 、/w 平谷/ns 、/w 怀柔/ns 、/w 密云/ns 、/w 石景山/ns 、/w 东城/ns 、/w 海淀/ns 检查/vn 。/w 
市/n 领导/n 要求/n ，/w 各/rz 区县/n 要/v 认真/ad 学习/v 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 和/cc 习近平/nr 总书记/nnt 一系列/b 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 深刻/a 认识/v 全面/ad 深化改革/v 与/cc 推进/vi [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 斗争/vn 的/ude1 关系/n ，/w 坚持/v [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 和/cc 党/n 的/ude1 建设/vn “/w 两手抓/vl 、/w 两手/mq 硬/a ”/w ，/w 坚持/v [党/n 要/v 管/v 党/n]/nz 、/w [从严/d 治党/v]/nz ，/w 不断/d 将/d [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 工作/vn 引向/v 深入/ad ，/w 为/p 全面/ad 深化改革/v 、/w 推动/v 首都/n [科学/n 发展/vn]/nz 提供/v 坚强/a 保证/v 。/w 要/v 严格/ad 落实/v [党风/n 廉政/n 建设/vn 责任制/n]/nz ，/w 明确/a 党委/nis 的/ude1 主体/n 责任/n 、/w 纪委/nnt 的/ude1 监督/vn 责任/n ，/w 制定/v 切实可行/vl 的/ude1 [责任/n 追究制/n]/nz 度/qv ，/w 推动/v 反腐倡廉/vl 各项/r 任务/n 落到实处/n ；/w 要/v 深入/ad 落实/v 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n 精神/n ，/w 健全/v 改进/vn 作风/n 常态化/nz 制度/n ，/w 坚定不移/vl 狠抓/v 作风/n 建设/vn ，/w 持之以恒/vl 巩固/v 转变/vn 作风/n 成果/n ；/w 要/v 强化/vn 对/p 权力/n 运行/vn 的/ude1 制约/vn 和/cc 监督/vn ，/w 不断/d 改进/v 监督/vn 执纪/vn 的/ude1 方式/n ，/w 构建/v 决策/vn 科学/n 、/w 执行/v 坚决/ad 、/w 监督/vn 有力/a 的/ude1 权力/n 运行/vn 体系/n ，/w 确保/v 权力/n 行使/v 到/v 哪里/rys ，/w 监督/vn 就/d 跟进/v 到/v 哪里/rys ，/w 让/v 权力/n 始终/d 在/p 阳光/n 下/f 运行/vn 。/w 
