昨天/t ，/w [市/n 发改委/nis]/nt 代表/nnt 正/d 接受/v 采访/vn 。/w [京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 范继文/nr 摄/vg 
昨天/t ，/w [北京市/ns 发改委/nis]/nto 主任/nnt 张建东/nr 在/p 人大代表/nnt 问政/nz 现场/s 透露/v ，/w 根据/p 目前/t 的/ude1 工作/vn 进度/n ，/w 北京市/ns 拟/v 在/p 今年/t 上半年/t 启动/v [阶梯/n 水价/n]/nz 的/ude1 [听证/vn 程序/n]/nz 。/w 此外/c ，/w [北京市/ns 南水北调/n 办/v]/nt 主任/nnt 孙国升/nr 介绍/v ，/w 10月1日/t ，/w 长江水/nz 正式/ad 进/vf 京城/n ，/w 预计/v 年底/f 前/f 接收/v [2/m 亿/m 立方米/q]/mq 长江水/nz 。/w 
[阶梯/n 水价/n]/nz 
上半年/t 启动/v [价格/n 听证/vn]/nz 
对于/p 市民/n 关心/v 的/ude1 水价/n 问题/n ，/w [北京市/ns 水务局/nis]/nto 局长/nnt 金树东/nr 昨天/t 表示/v ，/w 按照/p [市/n 发改委/nis]/nt 的/ude1 部署/vn ，/w 目前/t 水价/n 的/ude1 前期/f 各项/r 调研/v [准备/v 工作/vn]/nz 全部/m 就绪/vi ，/w 同时/c 市/n 水务局/nis 已经/d 做好/v 了/ule 调整/v 价格/n 后/f 配套/vn 的/ude1 服务/vn [准备/v 工作/vn]/nz 。/w 随后/d ，/w [市/n 发改委/nis]/nt 主任/nnt 张建东/nr 在/p 回应/v 记者/nnt 提出/v 的/ude1 [阶梯/n 水价/n]/nz 实施/v 时间表/n 时/ng 透露/v ，/w 北京市/ns 在/p 今年/t 上半年/t 可能/v 启动/vn 居民/n [阶梯/n 水价/n]/nz 的/ude1 [听证/vn 程序/n]/nz 。/w 
居民/n 水价/n 关乎/v 民生/n ，/w 据/p 了解/v ，/w 作为/p [价格/n 听证/vn]/nz 目录/n 项目/n ，/w 北京市/ns 如果/c 调整/v 水价/n ，/w 按照/p 国家/n [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 调整/v 价格/n 的/ude1 程序/n 应该/v 包括/v 居民/n 代表/nnt 听证/vn 等/udeng 五大/n 程序/n 。/w 
根据/p 报道/v ，/w 北京市/ns 在/p 2009年/t 启动/v 水价/n 调整/vn 听证/v 时/ng ，/w 当时/t 就/d 有/vyou 听证/v 代表/nnt 建议/n 政府/nis 实施/v [阶梯/n 水价/n]/nz 。/w 
水循环/gg 工程/n 
令/v 所有/b 干涸/vi 河/n 湖/n 有/vyou 水/n 
市/n 水务局/nis 副局长/nnt 潘安君/nr 介绍/v ，/w 今年/t 本市/r 将/d 启动/v “/w 水循环/gg ”/w 工程/n 试点/vn ，/w 计划/n 10年/t 内/f 实现/v 北京市/ns 所有/b 干涸/vi 河/n 湖/n 全部/m 有/vyou 水/n ，/w 实现/v “/w [三/m 环/n]/mq 碧水/n 绕/v 京城/n ”/w 的/ude1 目标/n 。/w 
目前/t ，/w 清河/ns 的/ude1 水质/n 很差/d ，/w 潘安君/nr 表示/v ，/w 清河/ns 下/f 段/q 的/ude1 污水/n 未/d 截流/vi ，/w 正在/d 建设/vn 的/ude1 [二期/b 工程/n]/nz 竣工/vi 后/f ，/w 将/d 显著/ad 改善/v 清河/ns 水质/n 。/w 此外/c ，/w 清河/ns 第二/m 再生/vn 水厂/nis 也/d 正在/d 建设/vn ，/w 预计/v 三年/t 内/f 将/d 彻底/ad 改善/v 清河/ns 地区/n 的/ude1 水质/n 。/w 
潘安君/nr 表示/v ，/w [三/m 环/n]/mq 碧水/n 绕/v 京城/n ，/w 包括/v 的/ude1 河道/n 有/vyou 清河/ns 、/w 凉水河/ns 、/w 坝河/nz 、/w 通惠河/nz 、/w 沙河/ns 、/w 东沙河/nz 、/w 南沙河/nz 、/w 北沙河/nz 等/udeng 河道/n ，/w 预计/v 10年/t 内/f 全部/m 实现/v ，/w 目前/t 本市/r 已经/d 着手/v 全面/ad 制定/v 相关/vn 的/ude1 提升/vn 规划/n 以及/cc 水质/n 循环/vn 处理/v 技术/n 的/ude1 研究工作/v 。/w 
长江水/nz 进京/vi 
[三/m 道/qv 防线/n]/nz 保证/v 水/n 安全/an 
[北京市/ns 南水北调/n 办/v]/nt 主任/nnt 孙国升/nr 介绍/v ，/w 今年十一/t 后/f ，/w 长江水/nz 正式/ad 供应/v 京城/n 市民/n ，/w 预计/v 到/v 年底/f 前/f 将/d 有/vyou [2/m 亿/m 立方米/q]/mq 长江水/nz 进入/v 京城/n ，/w 此外/c ，/w 北京市/ns 计划/n 每年/r 接收/v [10/m ./w 5/m 亿/m 立方米/q]/mq 长江水/nz 。/w 
孙国升/nr 表示/v ，/w 为/p 保证/v 长江水/nz 安全/an ，/w 北京市/ns 已经/d 制定/v 了/ule [三/m 道/qv 防线/n]/nz ，/w [第一/m 道/qv]/mq 防线/n 当/p 上游/f 出现/v 污染/vn 时/ng ，/w 将/d 关闭/v 总干渠/nz 进口/v 闸门/n ，/w 开启/v 退水闸/nz ，/w 将来/t 水排/nz 到/v 拒马河/nz 。/w [第二/m 道/qv]/mq 防线/n 是/vshi 当/p 永定河/ns 以西/f 水质/n 发生/v 污染/vn ，/w 将/d 关闭/v 永定河/ns 进口/v 闸门/n ，/w 将来/t 水/n 排入/vf 滞洪/nz 水库/n 或/c 永定河/ns 。/w [第三/m 道/qv 防线/n]/mq 是/vshi 如果/c 自来水/n 厂/n 发现/v 超标/vn 物质/n ，/w 将来/t 水排/nz 向/p 河道/n 。/w 
□/w 链接/gi 
南水北调/n 供水/vn 范围/n 
北京/ns 位于/v [南水北调/n 中/f 线/n 工程/n]/nz 的/ude1 末端/n ，/w 也/d 是/vshi [南水北调/n 工程/n]/nz 最早/d 的/ude1 受益/vn 城市/n 。/w 
[南水北调/n 中/f 线/n]/nz 北京/ns 段/q 工程/n 从/p 房山/ns [北/f 拒马河/nz]/nz 进入/v 北京/ns ，/w 经/p 房山区/ns ，/w 穿/v 永定河/ns ，/w 过/uguo 丰台/ns ，/w 沿西/nz 四环路/nz 北上/vi 至/p 颐和园/ns 团城湖/nz ，/w 全长/n [80/m 公里/q]/mq 。/w 除/p 末端/n [800/m 米/q]/mq 进/vf 团城湖/nz 的/ude1 水道/n 为/p 明渠/n 外/f ，/w 其余/rz 部分/n 主要/b 采用/v 管涵/nr 压力/n 输水/vn 方式/n 。/w 北京/ns 年/qt 均可/v 接收/vn [丹江口/ns 水库/n]/nz 来/vf 水/n [10/m ./w 5/m 亿/m 立方米/q]/mq 。/w 
据介绍/nz ，/w 南水北调/n 来/vf 水/n 主要/b 用于/v [城市/n 生活/vn]/nz 和/cc 工业/n ，/w 将/d 为/p 中心/nis 城/n 和/cc 新城/ns [20/m 座/q]/mq 自来水/n 厂/n 提供/v 水源/n ，/w 总规模/nz [953/m 万吨/q]/mq //w 日/b ，/w 与/cc 北京市/ns 现有/v [城市/n 供水/vn]/nz 系统/n 联网/vi 后/f ，/w 供水/vn 范围/n 将/d 达到/v [6000/m 平方公里/q]/mq ，/w 基本/a 覆盖/v 本市/r 平原/n 地区/n ，/w 涉及/v 除/p 延庆/ns 以外/f 的/ude1 [15/m 个/q]/mq 区县/n ，/w 南水北调/n 来/vf 水/n 将/d 占/v 北京市/ns 生活/vn 、/w 工业/n 新/a 水/n 比例/n 达到/v [50/m %/w 以上/f]/mq ，/w 成为/v 北京市/ns 主力/nnt 水源/n 。/w 
[南水北调/n 工程/n]/nz 还/d 将/d 连通/v 北京/ns 五大/n 水系/n ，/w 为/p 密云/ns 等/udeng 水库/n 、/w 城市/n 河/n 湖/n 和/cc 地下/s 水源/n 地/ude2 补/v 水/n ，/w 加强/v 首都/n 水资源/n [战略/n 储备/vn]/nz ，/w 改善/v [生态/n 环境/n]/nz 。/w 
[京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 文静/a 
