人民网/nz 北京/ns 1月8日/t 电/n （/w 记者/nnt 杨迪/nr ）/w 由/p 人民网/nz 主办/v 的/ude1 “/w 正业/n 之/uzhi 道/qv  [第八/m 届/q]/mq 人民/n [企业/n 社会/n 责任/n]/nz 奖/n ”/w 颁奖/vn 盛典/n 1月8日/t 在/p 北京/ns 举行/v 。/w 此/rzs 届/q 盛典/n 主题/n 为/p “/w 正业/n 之/uzhi 道/qv ”/w 。/w [国务院/nt 扶贫办/nis]/nt 主任/nnt 刘永富/nr 、/w [国家/n 统计局/nis]/nto 副局长/nnt 谢鸿光/nr 、/w [国务院/nt 国有/vn 资产/n 监督/vn 管理/vn 委员会/nis 研究/vn 局/n]/nt 副局长/nnt 楚序平/nr ，/w [人民日报/nz 社/n]/nt [副总/nnt 编辑/nnt]/nnt 、/w [人民网/nz 股份/n 有限公司/nis]/ntc 董事长/nnt 马利/nr ，/w [人民网/nz 股份/n 有限公司/nis]/ntc 总裁/nnt 廖玒/nr 等/udeng 出席/v 本次/r 活动/vn 并/cc 为/p 获奖/vn 企业/n 、/w 人物/n 及/cc 案例/n 颁奖/vn 。/w 
[第八/m 届/q]/mq 人民/n [企业/n 社会/n 责任/n]/nz 奖/n 评选/vn 于/p 2013年9月份/t [全面/ad 启动/v]/nz ，/w 评选/vn 面向/v 全国/n 各/rz 行业/n 企业/n 以及/cc [外资/n 企业/n]/nz 。/w 根据/p 专家/nnt 评审/vn 、/w [网络/n 投票/vi]/nz 的/ude1 综合/vn 结果/n ，/w 宗庆后/nr 、/w 李书福/nr 、/w 徐和谊/nr 等/udeng [6/m 名/q]/mq 个人/n 获得/v [社会/n 责任/n]/nz 年度/n 人物奖/n ；/w [国家/n 开发/vn 银行/nis]/ntcb 、/w 丰田/nz 中国/ns 等/udeng [10/m 家/q]/mq 企业/n 获得/v 年度/n 企业/n 奖/n ；/w “/w 习酒/nz 我/rr 的/ude1 大学/nis ”/w 、/w “/w 佳能/ntc 影像/n 之/uzhi 桥/n ”/w 等/udeng [10/m 个/q]/mq 案例/n 获得/v 优秀/a 案例/n 奖/n 。/w 中国/ns 首/q 艘/q 航母/n 、/w “/w 蛟龙/n ”/w 号/q 的/ude1 建造/vn 单位/n —/w —/w [中国/ns 船舶/n 重工/n 集团/nis]/ntc 荣获/v 特别奖/n 。/w 
[人民日报/nz 社/n]/nt [副总/nnt 编辑/nnt]/nnt 、/w 人民网/nz 董事长/nnt 马利/nr 表示/v ，/w 2013年/t 是/vshi 中国/ns 新/a 一届/mq 领导班子/n 执政/vi 的/ude1 第一年/t 。/w 在/p 这/rzv 一年/mq 里/f ，/w 整个/b [中国/ns 社会/n]/nz 正在/d 加深/v “/w 持/v 正业/n ，/w 辟邪/v 业/ng ”/w 的/ude1 信念/n 。/w 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 对/p 未来/t 十年/mq 中国/ns [经济/n 社会/n]/nz 深化改革/v 做出/v 了/ule 全面/ad 部署/vn ，/w 在/p 这样/rzv 的/ude1 改革/vn 背景/n 下/f ，/w 企业/n 追寻/v 和/cc 坚守/v 正业/n 之/uzhi 道/qv ，/w 积极/ad 履行/v [社会/n 责任/n]/nz ，/w 不仅/c 是/vshi 企业/n 自身/rr [经营/vn 战略/n]/nz 的/ude1 需要/vn ，/w 更是/d 加快/v [经济/n 转型/vn 升级/vi]/nz 、/w 实现/v 中国/ns 奇迹/n “/w [第二/m 季/ng]/mq ”/w 的/ude1 需要/vn 和/cc 动力/n 。/w 
[国务院/nt 扶贫办/nis]/nt 主任/nnt 刘永富/nr 表示/v ，/w 扶贫/vn 是/vshi [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 责任/n ，/w 责无旁贷/vl ，/w 扶贫/vn 也/d 是/vshi 社会/n 的/ude1 共同/d 事业/n ，/w 是/vshi 企业/n 的/ude1 [社会/n 责任/n]/nz 。/w 所以/c [企业/n 社会/n 责任/n]/nz 是/vshi 我们/rr 实现/v 中华民族/n 伟大/a 复兴/vn 梦/n 的/ude1 [精神/n 动力/n]/nz ，/w 是/vshi 正能量/nz 。/w 
人民网/nz 自/p 2006年/t 以来/f ，/w 已经/d 连续/a 第八年/t 举办/v “/w 人民/n [企业/n 社会/n 责任/n]/nz 奖/n ”/w [评选/vn 活动/vn]/nz 。/w 本着/p “/w 权威/n 、/w 实力/n ，/w 源自/v 人民/n ”/w 的/ude1 理念/n ，/w 8年/t 来/vf ，/w 人民/n [企业/n 社会/n 责任/n]/nz 已经/d 表彰/vn 了/ule [数百/m 个/q]/mq [优秀/a 企业/n]/nz 和/cc 个人/n ，/w 这些/rz 企业/n 遍及/v 各行各业/n ，/w 各种/rz 所有制/n ，/w 是/vshi 新时代/nz [商业/n 环境/n]/nz 下/f 积极/ad 履行/v [企业/n 社会/n 责任/n]/nz 的/ude1 楷模/n 。/w 该/rz 评选/vn 也/d 成为/v [中国/ns 社会/n]/nz 衡量/v [企业/n 社会/n 责任/n]/nz 履行/v 情况/n 的/ude1 标尺/n 。/w 
作为/p 一家/n 企业/n 、/w 一家/n 上市公司/nis ，/w 人民网/nz 也/d 一直/d 在/p 寻求/v 正业/n 之/uzhi 道/qv ，/w 坚持/v 积极/ad 履行/v [社会/n 责任/n]/nz 。/w 人民网/nz 成立/vi 17年/t 来/vf ，/w 始终/d 坚持/v 让/v 党/n 放心/v 、/w 让/v 人民/n 满意/v 的/ude1 原则/n ，/w 坚持/v 正确/a 的/ude1 [舆论/n 导向/n]/nz ，/w 凝聚/v [社会/n 共识/n]/nz ，/w 打通/v 官方/n 、/w 民间/n 两个/mq 舆论/n 场/qv 。/w 尤其/d 是/vshi 积极/ad 宣传报道/v 公益/n 慈善/a 新闻/n 、/w 解读/v 相关/vn [政策/n 法规/n]/nz 、/w 履行/v [舆论/n 监督/vn]/nz ，/w 积极/ad 传播/v 社会/n 正能量/nz 。/w 自/p 2012年4月/t 上市/vn 以来/f ，/w 人民网/nz 市值/n 已经/d 突破/v [200/m 亿元/q]/mq ，/w 公司/nis 经营/v 业绩/n 的/ude1 [稳步/d 增长/v]/nz ，/w 让/v 我们/rr 有/vyou 更大/d 的/ude1 能力/n 来/vf 回报/v 股东/n 和/cc 社会/n 。/w 
在/p 做好/v 新闻/n 宣传/vn 和/cc 经营/vn 工作/vn 的/ude1 同时/c ，/w 人民网/nz 也/d 积极/ad 投身/v 社会/n 慈善/a [公益/n 事业/n]/nz ，/w 在/p 抗震救灾/vl 、/w 大病/v 救助/vn 、/w 支持/v [贫困/a 地区/n]/nz 教育/vn 等/udeng 领域/n ，/w 贡献/n 人民网/nz 的/ude1 一份/mq [绵薄/n 之/uzhi 力/n]/nz 。/w 马利/nr 表示/v ，/w 人民网/nz 将/d 把/pba 积极/ad 履行/v [社会/n 责任/n]/nz 进一步/d 提升/v 到/v 企业/n 的/ude1 战略/n 层面/n ，/w 以/p 更大/d 的/ude1 力量/n 和/cc 热情/an ，/w 回报/v 股东/n 、/w 回报/v 受众/n 、/w 回报/v 全社会/nz 。/w 
在/p 本次/r 评选/v 过程/n 中/f ，/w 人民网/nz 举办/v 了/ule “/w 改革/v 背景/n 下/f 企业/n 的/ude1 使命/n 与/cc 责任/n ”/w 专题/n 研讨会/n ，/w 并/cc 与/cc 本次/r 评选/vn 的/ude1 学术/n 支持/v 机构/n [中国/ns 公益/n 研究院/nis]/nt 共同/d 撰写/v 了/ule 相关/vn 研究报告/v 。/w 报告/n 指出/v ，/w 近年来/dl 中国/ns 发布/v [企业/n 社会/n 责任/n 报告/n]/nz 的/ude1 机构/n 数量/n 显著/ad 增加/v ，/w 质量/n 明显/a 提高/v 。/w 报告/n 发布/v 数量/n 保持/v 了/ule 年均/v [20/m %/w 以上/f]/mq 的/ude1 增长/vn 。/w 2012年/t ，/w 国内/s 共/d 发布/v [1705/m 份/q]/mq [社会/n 责任/n 报告/n]/nz ，/w 其中/rz 企业/n 发布/v [社会/n 责任/n 报告/n]/nz [1496/m 份/q]/mq ，/w 非/b 企业/n 机构/n 发布/v [社会/n 责任/n 报告/n]/nz [209/m 份/q]/mq ，/w 报告/n 整体/n 数量/n 较/d 上/f 年/qt 增长/v 70%/m 。/w 同时/c ，/w [企业/n 社会/n 责任/n 报告/n]/nz 质量/n 也/d 从/p 起步/vi 期/qv 进入/v 了/ule 成熟期/n 。/w 
当前/t ，/w 全球化/vn 和/cc 中国/ns [经济/n 社会/n]/nz 快速/d 发展/vn 使得/vi 企业/n 履行/v [社会/n 责任/n]/nz 具有/v 了/ule 其/rz 特殊性/n 。/w 这种/r 特殊性/n 主要/b 表现/v 在/p ，/w 中国/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 的/ude1 不/d 平衡/a 导致/v 了/ule 对/p [企业/n 社会/n 责任/n]/nz 诉求/v 的/ude1 差异化/nz 。/w [中国/ns 企业/n]/nz 履行/v [社会/n 责任/n]/nz 又/d 有/vyou 其/rz 特殊/a 的/ude1 紧迫性/n 。/w 首先/d ，/w [中国/ns 传统/n]/nz [发展/vn 模式/n]/nz 面临/v 挑战/vn ,/w 需要/v 企业/n 更好/d 的/ude1 履行/vn [社会/n 责任/n]/nz 。/w 其次/c ，/w 中国/ns [经济/n 全球化/vn]/nz 需要/v 企业/n 建立/v 与/cc [国际/n 标准/n]/nz 相/d 配套/vn 的/ude1 [企业/n 社会/n 责任/n]/nz 体系/n 。/w 最后/f ，/w 随着/p [全球/n 经济/n]/nz [社会/n 结构/n 转型/vn]/nz ，/w 以/p [企业/n 社会/n 责任/n]/nz 为/p 导向/n 不仅/c 成为/v 企业/n 新的/a 增长点/n ，/w 也/d 是/vshi 推动/v 社会发展/v 的/ude1 关键/n 举措/n 。/w 
报告/n 显示/v ，/w 总体/n 而言/uls ，/w 当前/t [中国/ns 企业/n]/nz 履行/v [社会/n 责任/n]/nz 呈现/v 出/vf 如下/vi 几个/mq [显著/ad 特点/n]/nz ，/w 行业协会/nis 或/c 企业/n [主管/vn 部门/n]/nz 成为/v 推动/vn [企业/n 社会/n 责任/n]/nz 的/ude1 主要/b 力量/n ；/w 中国/ns [企业/n 社会/n 责任/n 报告/n]/nz 数量/n 显著/ad 增长/v ，/w 质量/n 差异/n 较大/d 。/w 而/cc 缺乏/v 有效/a 的/ude1 [国家/n 战略/n]/nz 和/cc [企业/n 社会/n 责任/n]/nz 的/ude1 责任/n 管理/vn 和/cc [战略/n 整合/vn]/nz 薄弱/a ，/w 则/d 成为/v [中国/ns 企业/n]/nz 履行/v [社会/n 责任/n]/nz 面临/v 的/ude1 主要/b 挑战/vn 。/w 
对此/d ，/w 报告/n 建议/n ，/w 应/v 将/d [企业/n 社会/n 责任/n]/nz 履行/v 上升/vn 为/p [国家/n 战略/n]/nz 和/cc 行业/n 导向/n ，/w 加强/v 企业/n 对于/p [社会/n 责任/n]/nz 认知/vn 及/cc 应用/vn 的/ude1 能力/n ，/w 建立/v 推动/vn [企业/n 社会/n 责任/n]/nz 的/ude1 [外部/f 激励/vn]/nz 和/cc 惩处/v 机制/n 。/w 
