人民网/nz 东京/nsf 1月8日/t 电/n （/w 赵松/nr ）/w 据/p 《/w [朝日/n 新闻/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 日本/ns 总务省/nz 的/ude1 科学技术/n 研究/vn 调查/vn 显示/v ，/w 截至/v 2013年3月份/t ，/w 日本/ns 国内/s 的/ude1 大学/nis 及/cc 企业/n 等/udeng 部门/n [研究/vn 人员/n]/nnt 人数/n 与/cc 上/f 一年/mq 同期/f 相比/vi 减少/v 1%/m ，/w 减/v 至/p [83/m 万/d 5700/m 人/n]/mq 。/w 这/rzv 是/vshi 日本/ns 国内/s 研究者/nnt 人数/n 时隔/v 12年/t 再次/d 出现/v 减少/vn 情况/n ，/w 但/c 其中/rz 女性/n 研究者/nnt 人数/n 所/usuo 占/v 比重/n 达到/v 史上/d 最高/a 的/ude1 14.4%/m ，/w 约/d 为/p [12/m 万/d 7800/m 人/n]/mq 。/w 
[研究/vn 人员/n]/nnt 人数/n 出现/v 减少/vn 的/ude1 主要/b 是/vshi 企业/n ，/w 事实上/bl 日本/ns 国内/s 的/ude1 大学/nis 及/cc 公/ng 有/vyou [研究/vn 机构/n]/nz 内/f 的/ude1 [研究/vn 人员/n]/nnt 仍然/d 处于/v 增加/vn 态势/n 。/w 日本/ns 企业/n [研究/vn 人员/n]/nnt 占/v 到/v 全部/m [研究/vn 人员/n]/nnt 的/ude1 [七/m 成/v]/mq 。/w 从/p 产业/n 类/q 来看/u ，/w 电脑/n 、/w 电话/n 、/w 电视/n 等/udeng 信息/n [通信/vn 设备/n]/nz 制造业/n [研究/vn 人员/n]/nnt 减幅/n 最大/gm ，/w 与/cc 上/f 一年/mq 相比/vi 减少/v [6700/m 人/n]/mq ，/w 约/d 为/p [9/m 万/d 6000/m 人/n]/mq 。/w 
