日本/ns 前/f 厚生/nt 劳动/vn 相/d [舛/n 添/v 要/v 一/d]/nz 在/p 东京/nsf 就/d 竞选/v [东京都/nsf 知事/nnt]/nz 回答/v 媒体/n 提问/vn 。/w （/w 共同社/nis ）/w 
人民网/nz 1月8日/t 讯/ng 据/p [日本/ns 共同社/nis]/nt 消息/n ，/w 日本/ns 前/f 厚生/nt 劳动/vn 相/d [舛/n 添/v 要/v 一/d]/nz （/w [65/m 岁/qt]/mq ）/w 今日/t 上午/t 表明/v 有意/d 竞选/v [东京都/nsf 知事/nnt]/nz [一/d 职/ng]/mq 。/w 他/rr 向/p 媒体/n 透露/v 竞选/vn 纲领/n 的/ude1 构想/vn ，/w 主要/b 包括/v 东京/nsf 申办/v 2020年/t 奥运会/n 成功/a 、/w 改善/v [社保/vn 制度/n]/nz 、/w 加强/v 防灾/vn 对策/n 等/udeng 。/w 
据悉/v ，/w [东京都/nsf 知事/nnt]/nz 选举/v 将/d 于/p 1月23日/t 发布/v 公告/n ，/w 2月9日/t 投/v 计票/vn 。/w 此前/t ，/w 舛/n 添/v 曾/d 表示/v ：/w “/w 基本上/d 会/v 以/p 无党派/n 候选人/nnt 的/ude1 身份/n 参选/v 。/w ”/w 
据/p 报道/v ，/w [日本/ns 自民党/n]/nt 已/d 探讨/v 支持/vn 舛/n 添/v 参选/vn ，/w 公明党/n 也/d 有意/d 支持/v ，/w 民主/a 党内/s 支持/v 的/ude1 声音/n 也/d 越来越/d 强/a 。/w 民主党/n [东京都/nsf 支部/nis 联合会/nis]/nt 会长/nnt 、/w 松原仁/nr 在/p 接受/v 采访/vn 时/ng 曾/d 明确/a 表示/v ：/w “/w 舛/n 添/v 是/vshi 值得/v 支持/vn 的/ude1 候选人/nnt ，/w 希望/v 开始/vn 与/cc 他/rr 接触/v 。/w ”/w 
