人民网/nz 1月8日/t 讯/ng （/w 张洁娴/nr ）/w 日本/ns 新/a 设立/v 的/ude1 [国家/n 安全/an]/nz 保障局/nis 于/p 7日/t 举行/v 成立/vn 仪式/n ，/w 下设/v “/w 中国/ns  朝鲜/nsf ”/w 部门/n 。/w [清华大学/ntu 当代/t 国际/n 关系/n 研究院/nis]/nt 副院长/nnt 刘江永/nr 在/p 接受/v 央视/j 《/w [环球/n 视线/n]/nz 》/w 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 中/f 日/b 之间/f 的/ude1 数次/m 战争/n 与/cc [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 相关/vn ，/w 此举/rzv 更/d 表明/v 日方/n 针对/p [东亚/ns 地区/n]/nz 的/ude1 长期/d [地缘/n 战略/n]/nz 意图/n 并/cc 无/v 太大/d 变化/vn 。/w 
[国家/n 安全/an]/nz 保障局/nis 下设/v 总括/v 、/w 战略/n 、/w 情报/n 、/w 同盟/nis 友好/a 国/n 、/w 中国/ns  朝鲜/nsf 和/cc 其他/rzv 地区/n 等/udeng [6/m 个/q]/mq 部门/n ，/w 主要/b 由/p 来自/v 外务省/nt 、/w 防卫省/nz 以及/cc [日本/ns 警察厅/n]/nt 的/ude1 总计/vn [67/m 人/n]/mq 组成/v 。/w [主要/b 职责/n]/nz 是/vshi 将/d 平/v 日/b 相关/vn 省/n 厅/n 收集/v 的/ude1 信息/n 进行/vn 一体化/vn 分析/vn 、/w 对应/vi 处理/vn 。/w 
日本/ns 国安/nz 会/v 明确/a 特别/d 针对/p 中国/ns 、/w 朝鲜/nsf ，/w 又/d 恰逢/v 甲午战争/nz 120年/t 。/w 
刘江永/nr 指出/v ，/w 甲午战争/nz 与/cc [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 相关/vn ，/w 实际上/d 也/d 是/vshi 以/p 中国/ns 作为/p 主要/b 的/ude1 进攻/vn 对象/n 。/w 而/cc 当前/t 日本/ns 把/pba 中国/ns 、/w 朝鲜/nsf 作为/p 国安/nz 会/v 固定/a 机制/n 中/f 最主要/nz 的/ude1 针对/p 对象/n ，/w 可以/v 看到/v 日方/n 针对/p [东亚/ns 地区/n]/nz 、/w 针对/p 中国/ns 和/cc [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 的/ude1 长期/d [地缘/n 战略/n]/nz 意图/n 并/cc 没有/v 发生/vn 太大/d 改变/v 。/w 当时/t 是/vshi 进攻/vn ，/w 现在/t 虽/c 称之为/v 防守/vn ，/w 但/c 刘江永/nr 认为/v ，/w 随着/p 今后/t [和平/n 宪法/n]/nz 被/pbei 逐步/d 修改/v ，/w [安倍/nrf 内阁/n]/nz 可能/v 进一步/d 走上/v 独裁/an 的/ude1 路线/n 。/w 
刘江永/nr [特别/d 强调/v]/nz ，/w 中/f 日/b 在/p 历史/n 上/f 于/p 唐朝/t 、/w 明朝/t 、/w 清朝/ns 发生/v 的/ude1 几次/mq 战争/n ，/w 都/d 与/cc [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 相关/vn 。/w 今后/t 若/c [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 发生/v 事态/n ，/w 日本/ns 仍然/d 希望/v 通过/p 行使/v [集体/n 自卫权/n]/nz ，/w 登上/v [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 。/w 当然/d ，/w 包括/v 韩国/nsf 在/p 内/f 的/ude1 一些/mq 国家/n ，/w 对于/p 这/rzv 一点/mq 都/d 是/vshi 非常/d 警惕/v 的/ude1 。/w 

