人民网/nz 1月8日/t 电/n （/w 记者/nnt 赵光霞/nr ）/w 今日/t ，/w [北京/ns 网络/n 广播/vn 电视台/nis]/nt （/w www/x ./w brtn/x ./w cn/x ;/w www/x ./w btv/x ./w com/x ./w cn/x ）/w 全球/n 开播/v 。/w 
[北京/ns 网络/n 广播/vn 电视台/nis]/nt BRTN/x 的/ude1 筹建/vn 始于/v 2010年6月/t ，/w 是/vshi [北京/ns 广播/vn 电视台/nis]/nt 按照/p 国家/n [新闻/n 出版/v]/nz [广电/n 总局/nis]/nto 要求/n ，/w 整合/vn 旗下/d [18/m 家/q]/mq 单位/n 力量/n 、/w 共同/d 创建/v 的/ude1 “/w 以/p 宽带/n 互联网/n 、/w [移动/vn 通信网/n]/nz 等/udeng 新兴/b [信息/n 网络/n]/nz 为/p 节目/n 传播/v 载体/n 的/ude1 新兴/b 形态/n [广播/vn 电视/n]/nz 播出/v 机构/n ”/w ，/w 由/p [北京/ns 电视台/nis]/nt 具体/a 负责/v 建设/vn 和/cc 运营/vn 。/w 
