日前/t ，/w [普陀/ns 区委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 区长/nnt 程向民/nr 主持/v 召开/vn [上海/ns 西北/ns 物流/n 保税/vn 中心/nis]/nt 专题/n 会/v ，/w 要求/n 坚持/v 功能/n 与/cc 效率/n 并重/vi 、/w [与/cc 时/ng 俱/dg 进/vf]/nz 、/w 市场/n 取向/n 等/udeng 原则/n 来/vf 推进/vi 工作/vn 。/w 程向民/nr 指出/v ，/w 国资委/nz 等/udeng 部门/n 精心/ad 制定/v 方案/n ，/w [积极/ad 思考/vn]/nz 、/w 建言/nz 献策/vi ，/w 体现/v 了/ule 直面/v 问题/n 、/w 敢于/v 担当/v 的/ude1 工作/vn 精神/n 。/w 
程向民/nr 要求/n ，/w 一/m 是/vshi 必须/d 坚持/v 功能/n 与/cc 效率/n 并重/vi ，/w 借力/nz 上海/ns 自贸区/nz 机制/n ，/w 深化/v [西北/ns 物流/n 保税/vn 中心/nis]/nt 改革/v 方案/n 。/w 要/v 以/p 破釜沉舟/vl 的/ude1 胆识/n 和/cc 气魄/n 锐意/d 改革/vn ，/w 以/p 改革/vn 的/ude1 思路/n [从/p 根本/a 上/f]/nz 解决问题/v 。/w 二/m 是/vshi 必须/d 坚持/v [与/cc 时/ng 俱/dg 进/vf]/nz ，/w 在/p 改革/vn 中/f 体现/v 功能/n 效应/n ，/w 尤其/d 在/p 上海/ns 自贸区/nz [先行/vi 先试/nz]/nz 政策/n 落地/vi 后/f ，/w 加快/v 优化/vn 进出口/v 结构/n ，/w 在/p 重组/v 过程/n 中/f 寻找/v 发展/vn 支撑点/n ，/w 从/p 长远/a 谋划/v 解决/vn [根本/a 问题/n]/nz ，/w 着力/vd 提升/v [西北/ns 物流/n 保税/vn 中心/nis]/nt 功能/n 。/w 三/m 是/vshi 必须/d 坚持/v 市场/n 取向/n ，/w 集聚/v 税收/n 型/k 、/w 总部/nis 型/k [战略/n 投资者/nnd]/nz 。/w 加快/v [西北/ns 保税/vn 物流/n 中心/nis]/nt 向/p [综合/vn 保税区/n]/nz 转型/vn 升级/vi ，/w 进一步/d 促进/v [贸易/vn 便利/an 化/v]/nz ，/w 推动/v [实体/n 经济/n]/nz 发展/vn ，/w 吸引/v 更多/ad 跨国/b 跨地区/nz 进口贸易/v 企业/n 入/v 驻/v 。/w 

