[浦东/ns 新区/n]/ns 的/ude1 基础教育/n 阶段/n 学校/nis 数/n 、/w 学生/nnt 数/n 和/cc 教职工/n 数/n 均/d 占/v 到/v 了/ule 全市/n 的/ude1 [五/m 分/qt 之一/rz 强/a]/mq ！/w 1月3日/t ，/w [浦东/ns 新区/n 教育局/nis]/nt 2014年/t 务虚/vi 会上/n 传出/v 消息/n ，/w 随着/p 近几年/qt 生源/n 的/ude1 不断/d 涌入/v ，/w [浦东/ns 新区/n]/ns 已/d 成为/v 上海/ns 最大/gm 的/ude1 “/w 教育/v 大区/n ”/w 。/w 
今年/t 浦东/ns 教育/vn 将/d 把握/v “/w 改革/vn 提速/vn 、/w 发展/vn 提/v 质/ng 、/w 精神/n 提振/nz ”/w 这/rzv 一/m 主线/n ，/w 坚持/v “/w 开放/v 、/w 多样/a 、/w 优质/b ”/w 的/ude1 发展/vn 方向/n ，/w 通过/p 新建/v [36/m 所/usuo]/mq 公/ng 建/v 配套/vn 学校/nis ，/w 缓解/v “/w 双峰/ns 叠加/vi ”/w 带来/v 的/ude1 入学/vn 压力/n ；/w 幼/ag 中/f 小/a 各个/rz 学段/nz 根据/p 各自/rr 特点/n ，/w 促进/v 内涵/n 发展/vn ，/w 放大/v 优质/b 资源/n 的/ude1 比例/n ，/w 提升/v 教育改革/v 速度/n 和/cc 发展/v 质量/n ，/w 探索/v 释放/vn 教育改革/v 红利/n 的/ude1 “/w 浦东/ns 版本/n ”/w 。/w 
新建/v [36/m 所/usuo]/mq 公/ng 建/v 配套/vn 学校/nis 
据/p 了解/v ，/w 在/p 过去/vf 五年/t 里/f ，/w 浦东/ns 户籍/n 和/cc 非/b 户籍/n 生源/n 持续/vd 急/v 增/v ，/w 形成/v “/w 双峰/ns 叠加/vi ”/w 态势/n ，/w 入/v 园/ng 入学/vi 压力/n [越来越/d 大/a]/nz ，/w 尤其/d 是/vshi 康桥/nr 、/w 曹路/nr 、/w 孙桥/ns 等/udeng 地区/n ，/w 入学/vi 矛盾/an 比较/d 突出/a 。/w 而/cc 随着/p 上海/ns 自贸区/nz 的/ude1 挂牌/vn ，/w 外高桥/ntc 地区/n 的/ude1 部分/n 学校/nis 校长/nnt 也/d 已/d 明显/a 感到/v “/w 周边/n 生源/n 入学/vi 需求/n 越来越/d 旺/a ”/w ，/w 可以/v 想见/v ，/w 未来/t 几年/mq 随着/p 自贸区/nz 日益/d 升温/vi ，/w 相关/vn 地区/n 的/ude1 学生/nnt 数量/n 也/d 将/d 迅速/ad 增多/v ，/w 这/rzv 一/m 地区/n 的/ude1 入学/vn 难题/n 也/d 将/d 凸显/v 。/w 而/cc [国际/n 金融/n 中心/nis]/nt 、/w [国际/n 航运/n 中心/nis]/nis 建设/vn 和/cc [先进/a 制造业/n]/nz 等/udeng 大/a 项目/n 的/ude1 效应/n 以及/cc 大型/b 市政/n 基地/nis 的/ude1 建设/vn ，/w 必然/d 引发/v 浦东/ns 城市/n 形态/n 的/ude1 巨大/a 变化/vn ，/w 浦东/ns [常住/v 人口/n]/nz 的/ude1 [迅速/ad 增长/v]/nz ，/w 将/d 成为/v 未来/t [一段/mq 时间/n]/nz 里/f 的/ude1 常态/n ，/w 而/cc 这种/r 常态/n ，/w 对/p 浦东/ns 教育/vn 的/ude1 供给/vn 能力/n 提出/v 了/ule 严峻/a 挑战/vn 。/w 
未雨绸缪/vl ，/w 2014年/t 浦东/ns 计划/n 在/p [39/m 个/q]/mq 教育/v 项目/n 中/f 投入/v 约/d [3/m ./w 82/m 亿元/q]/mq 资金/n ，/w 除了/p “/w [校/ng 安/ag 工程/n]/nz ”/w 教育/vn 专项/b 经费/n 约/d [1/m ./w 31/m 亿元/q]/mq ，/w 还/d 将/d 着力/vd 加快/v [第/m 一批/mq]/mq [36/m 所/usuo]/mq 急需/v 建造/vn 的/ude1 公/ng 建/v 配套/vn 学校/nis 建设/vn ，/w 尽快/d 缓解/v 部分/n 区域/n 的/ude1 入学/vn 矛盾/an 。/w 与此同时/c ，/w 新区/n 将/d 在/p 扩大/v 学校/nis 增量/n 的/ude1 同时/c ，/w 提前/vd 启动/v 2014年/t [招生/vn 工作/vn]/nz ，/w 加强/v 调研/vn ，/w 关注/v 重点/n 区域/n 的/ude1 居住/vn 形态/n 和/cc 生源/n 形态/n 的/ude1 变化/vn ，/w 合理/a 配置/v [教育/vn 资源/n]/nz ，/w 做好/v 应对/vn 预案/n ，/w 努力/ad 让/v 浦东/ns 的/ude1 孩子/n [就近/d 入学/vi]/nz ，/w 上/f 好学/a 。/w 
除了/p [36/m 所/usuo]/mq 新建/v 学校/nis ，/w 浦东/ns 还/d 将/d 全力/d 推进/vi [重点/n 项目/n]/nz 建设/vn ，/w 其中/rz 包括/v [川沙/ns 中学/nis]/nts 迁建/nz 、/w 航头/nz 中学/nis 新建/v 、/w [杨思/nr 职业/n 技术学校/nis]/nt 新建/v 等/udeng [3/m 个/q]/mq 区/n 重大/a 工程/n 的/ude1 建设/vn ，/w 以及/cc [五/m 三/m 中学/nis]/mq 、/w 实验/vn 东/f 校/ng 、/w [孙桥/ns 中心/nis 小学/nis]/nt 、/w 致/v 立/v 学校/nis 、/w [浦东/ns 教/v 发/v 院/n]/nt 等/udeng [重点/n 项目/n]/nz 建设/vn 等/udeng 。/w 
分/qt 学段/nz 定/v 方案/n 扩/vg 优质/b 资源/n 
学校/nis 多/a 了/ule ，/w 学生/nnt 多/a 了/ule ，/w [教育/vn 质量/n]/nz 如何/ryv 保证/v ？/w 2014年/t ，/w 浦东/ns 将/d 根据/p 不同/a 学段/nz 的/ude1 区域/n 特点/n ，/w 度/qv 身/ng 定制/n “/w 提/v 质/ng ”/w 方案/n ，/w 并/cc 将/d 深入/ad 执行/v “/w 绿色/n 指标/n ”/w 要求/n ，/w 把/pba [减负/v 增效/v]/nz 贯穿/v 于/p 教育/vn 教学/vn 和/cc [校内/s 校外/s]/nz 的/ude1 各个/rz 方面/n ，/w 促进/v 学生/nnt 的/ude1 [全面/ad 发展/vn]/nz 。/w 
在/p 学前教育/n 、/w [义务教育/n 阶段/n]/nz ，/w 浦东/ns 将/d 以/p 办/v 多/a 校区/n 的/ude1 方式/n 来/vf 扩大/v 优质/b 资源/n 的/ude1 适度/a [规模/n 效应/n]/nz ，/w 积极/ad 放大/v 优质/b 资源/n 比例/n 。/w 加强/v 对/p 全区/n 面/nf 上来/vf 沪/b 人员/n 随/p 迁/v 子女/n 学业/n 质量/n 监控/vn ，/w 加大/v 扶持/vn 力度/n ，/w 改善/v 相关/vn 学校/nis 的/ude1 [办学/vn 条件/n]/nz ，/w 促进/v 来/vf 沪/b 人员/n 随/p 迁/v 子女/n [教育/vn 质量/n]/nz 稳步/d 上升/vi 。/w 
在/p 高中/nis 阶段/n ，/w 将/d 首先/d 致力于/v 依托/vn 知名/a 高中/nis ，/w 加大/v 引进/vn 优质/b 资源/n 的/ude1 力度/n ，/w 重点/n 推进/vi 特色/n 高中/nis 建设/vn ，/w 在/p 深化/v [川沙/ns 中学/nis]/nts [体育/n 教学/vn]/nz 、/w 北蔡/nz 高级中学/nis 航海/vn 特色/n 教育/vn 、/w [华师大/nt 附属/vn 东昌/nz 中学/nis]/nt 金融/n 文化/n 特色/n 课程/n 等/udeng [6/m 个/q]/mq [高中/nis 教育/vn]/nz 特色/n 的/ude1 基础上/nz ，/w 向/p 其他/rzv 高中/nis 拓展/v 。/w 
在/p [职业/n 教育/vn]/nz 方面/n ，/w 浦东/ns 将/d 加强/v 中/f 职/ng 学生/nnt 创业/vn 意识/n 与/cc [创业/vn 能力/n]/nz 的/ude1 培养/vn ，/w 首次/m 创建/v [浦东/ns 新区/n 中/f 职校/nis]/nt 学生/nnt 创业园/nz 。/w 
