人民网/nz 北京/ns 1月8日/t 电/n （/w 记者/nnt 吴亚雄/nr ）/w 今日/t （/w 8日/t ）/w ，/w 杨幂/nr 与/cc 刘恺威/nr 在/p 巴厘岛/nsf 举行/v 婚礼/n 。/w 下午/t 4点25分/t ，/w 杨幂/nr 刘恺威/nr 婚礼/n [正式/ad 开始/v]/nz ，/w 随后/d 包括/v 主婚人/n 发言/vi ，/w [新郎/n 新娘/n]/nz 入场/vi ，/w 交换/v 戒指/n ，/w 宣誓/vi ，/w 新娘/n 抛/v 捧/v 花/n 等/udeng 环节/n 。/w [5/m 点/qt]/mq ，/w 仪式/n 结束/v 。/w 16点55分/t [新郎/n 新娘/n]/nz 接吻/vi 是/vshi 高潮/n 哦/e 
