近日/t ，/w 在/p [虹口区/ns 文明办/nis]/nt 、/w 机关/n 党工委/nis 、/w 文化局/nis 和/cc 各/rz [街道/ns 党工委/nis]/nt 的/ude1 大力支持/v 下/f ，/w [虹口区/ns 慈善/a 基金/n 分会/nis]/nt 在/p 区/n 机关/n 一号楼/nz 大厅/n 举行/v 第二十届/m “/w 蓝天/n 下/f 的/ude1 至/p 爱/v ”/w —/w —/w 虹口区/ns [机关/n 干部/nnt]/nnt 慈善/a “/w 一日捐/nz ”/w 活动/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 区/n [慈善/a 基金/n]/nz 分会/nis 将/d 通过/p “/w 一日捐/nz ”/w 活动/vn 中/f 募集/v 到/v 的/ude1 善/ag 款/q 开展/v 各类/r 帮困/vn 、/w 助学/vn 等/udeng [慈善/a 活动/vn]/nz ，/w 把/pba [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 温暖/an 以及/cc 社会/n 的/ude1 关爱/vn 送到/v 困难/an 群体/n 手中/s 。/w 
（/w 来源/n ：/w 上海/ns 虹口/ns 耿小彦/nr ）/w 
