目前/t 本市/r 救护车/n 已/d 在/p 现有/v 急救/vn 人员/n 状况/n 下/f 最大限度/nz 排满/nz ，/w 一线/n 急救/v 人员/n 都/d 已/d 超负荷/b 工作/vn 。/w //w 晨报/n 记者/nnt 殷立勤/nr 
申音/nr ：/w 如何/ryv 拯救/v 120/m “/w 黄金/n 救援/v 时间/n ”/w ？/w 
本市/r 大约/d 每/rz [4/m 万/d 人/n]/mq 就/d 配备/v 一辆/mq 救护车/n ，/w 超过/v 国家/n “/w 每/rz [5/m 万/d 人/n]/mq 一辆/mq ”/w 的/ude1 标准/n 。/w 
每辆/nz 救护车/n 须/d 配/v 驾驶员/nnt 急救员/nz （/w 担架员/n ）/w 、/w 急救/v 医生/nnt 各/rz [1/m 名/q]/mq 。/w 目前/t [中心/nis 城区/n]/nz 急救/v 医生/nnt 仅/d [164/m 名/q]/mq 。/w 
[2009/m -/w 2012/m 年/qt]/mq ，/w 全市/n 急救/v 系统/n 录用/v 医生/nnt [311/m 名/q]/mq ，/w 离职/vi [234/m 人/n]/mq ；/w 去年/t 离职/vi [42/m 人/n]/mq 。/w 
为什么/ryv 一个/mq 半小时/mq ，/w 他/rr 没/d 等/udeng 来/vf 救护/vn 的/ude1 120/m ？/w 为什么/ryv 连年/d 呼吁/v ，/w 120/m 救护车/n 问题/n 仍/d 无解/nz ？/w 晨报/n 昨日/t 报道/v 了/ule 市民/n 诸/rz 先生/n 突发/vn 疾病/n ，/w 家人/n 数次/m 拨打/v 120/m 均/d 被/pbei 告知/v “/w 没/d 车/n ”/w ，/w 最终/d 120/m 姗姗来迟/vl ，/w 诸/rz 先生/n [抢救/v 无效/vi]/nz 去世/vi [一/d 事/n]/mq ，/w 不少/m 市民/n 对此/d 提出/v 了/ule 这样/rzv 的/ude1 疑问/n 。/w 
高峰/n 时/ng 科室/n 主任/nnt 也/d 上阵/vi 
“/w [中心/nis 城区/n]/nz 范围内/nz ，/w 原本/d 计划/n 的/ude1 急救/vn 医生/nnt 数量/n 要/v 达到/v [200/m 人/n]/mq ，/w 但/c 去年/t 一年/mq 就/d 有/vyou [42/m 位/q]/mq 急救/v [工作/vn 人员/n]/nnt 离职/vi ，/w 算上/nz 2013年/t 新/a 招聘/vn 的/ude1 、/w 还/d 在/p 各/rz 医院/nis 实习/vn 的/ude1 [21/m 名/q]/mq 医生/nnt ，/w 目前/t 也/d 仅有/nz [185/m 人/n]/mq ，/w 但/c 新增/v 的/ude1 [21/m 名/q]/mq 医生/nnt 目前/t 尚/d 不能/v 跟车/nz 参加/v 急救/vn 任务/n 。/w ”/w 董钧/nr 介绍/v ，/w 一辆/mq 救护车/n 上/f 须/d 配备/v 急救/vn 驾驶员/nnt 、/w 急救员/nz （/w 担架员/n ）/w 和/cc 急救/v 医生/nnt 各/rz 一名/mq ，/w 救护车/n 随时/d 都/d 停/vi 在/p 那里/rzs 待命/vi ，/w 若/c 没有/v 人手/n ，/w 救人/vi 无从谈起/l 。/w ”/w 
据/p 了解/v ，/w [上海市/ns 院/n]/nt 前/f 医疗/n 急救/vn 采取/v 的/ude1 是/vshi 独立/a 型/k 的/ude1 专职/b 从事/vi 院前急救/gb [服务/vn 模式/n]/nz ，/w 拥有/v 独立/a 的/ude1 院前急救/gb [医疗/n 机构/n]/nz 、/w 人员/n 。/w 目前/t [上海/ns 医疗/n 急救/vn 中心/nis]/nt 的/ude1 救援/vn 任务/n 采取/v “/w 1/m +/w 9/m ”/w 模式/n ，/w “/w 1/m ”/w 代表/nnt [中心/nis 城区/n]/nz ，/w “/w 9/m ”/w 则/d 代表/nnt [9/m 个/q]/mq 郊县/n 区/n 。/w [中心/nis 城区/n]/nz 包括/v 静安区/ns 、/w 黄浦区/ns 、/w 徐汇区/ns 、/w 长宁区/ns 、/w 虹口区/ns 、/w 杨浦区/ns 、/w 普陀区/ns 、/w 闸北区/ns 以及/cc 浦东/ns 一/m 小/a [部分/n 地区/n]/nz ，/w 这/rzv [9/m 块/q]/mq 区域/n 组成/v 的/ude1 [中心/nis 城区/n]/nz 承载/v 了/ule 近/a 半/m 的/ude1 本市/r 人口/n ，/w 但/c 对应/vi 的/ude1 急救/vn 医生/nnt 就/d 这么/rz 区区/z [164/m 名/q]/mq 。/w 
据/p 公开/ad 资料/n ，/w [上海市/ns 医疗/n 急救/vn 中心/nis]/nt 配备/v 救护车/n [616/m 辆/q]/mq ，/w 从/p 数据/n 来看/u ，/w 在/p [常住/v 人口/n]/nz 近/a 2400万/m 的/ude1 上海/ns ，/w 大约/d 每/rz [4/m 万/d 人/n]/mq 配备/v 一辆/mq 救护车/n ，/w 超过/v [国家/n 规定/n]/nz 的/ude1 每/rz [5/m 万/d 人/n]/mq 一辆/mq 的/ude1 标准/n 。/w “/w 其实/d 救护车/n 足够/v ，/w 但/c 人手/n 实在/d 安排/v 不/d 过来/vf ，/w 导致/v 高峰/n 时段/n 病患/nz 需要/v 排队/vn 等待/v 。/w 我们/rr 在/p 急救/v 医生/nnt 上/f 的/ude1 缺口/n 非常/d 明显/a 。/w ”/w 董钧/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 目前/t 救护车/n 已经/d 在/p 现有/v 人员/n 状况/n 下/f 最大限度/nz 排满/nz ，/w 一线/n 急救/v 人员/n 都/d 已/d 超负荷/b 工作/vn ，/w 其/rz 排班/nz 已/d 最大化/v 至/p 极限/n 。/w “/w 若/c 遇到/v 用车/n 高峰/n ，/w 科室/n 的/ude1 主任/nnt 、/w 副主任/nnt 也/d 得/ude3 [亲自/d 出马/vi]/nz ，/w 甚至/d 自己/rr 当/p 驾驶员/nnt 、/w 担架员/n 参与/v 救急/vn 。/w ”/w 
近/a 3年/t 已/d 招/v 不到/v 本地/rzs 医生/nnt 
“/w 急救/v 医生/nnt 工作/vn 强度/n 极大/a 、/w 加班加点/vl 是/vshi 家常便饭/n 、/w 这/rzv 让/v 许多/mq 医学院/nis 毕业生/n 望而却步/vl ，/w 也/d 让/v 不少/m 在岗/b 急救/v 医生/nnt 累得/v 走人/vi 。/w ”/w 董钧/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 除此以外/dl ，/w 急救/vn 工作/vn 风险/n 大/a ，/w 急救/v 医生/nnt 随时/d 都会/n 面对/v 特殊/a 病人/n 、/w 恶劣/a 环境/n ，/w 心理压力/v 陡增/v 。/w 然而/c ，/w 这些/rz 急救/v 医生/nnt 的/ude1 收入/n 待遇/n 却/d 没/d 能/v 体现/vn 出/vf 其/rz 技术/n 和/cc 劳动/vn 的/ude1 真正/d 价值/n ，/w 这些/rz 都/d 吸引/v 不/d 了/ule 医学院/nis 毕业生/n ，/w 也/d 难以/d [留住/v 人才/n]/nz 。/w 
“/w 招聘/v 门槛/n 高/a 、/w 风险/n 高/a 、/w 劳动强度/n 高/a ，/w 同时/c 收入/n 低/a 、/w 晋升/v 机会/n 低/a 、/w 出路/n 低/a ，/w 在/p 这样/rzv 的/ude1 ‘/w 三/m 高三/n 低/a ’/w 的/ude1 大/a [环境/n 影响/vn]/nz 下/f ，/w 不仅/c 招/v 不到/v 急救/vn 医生/nnt ，/w [人才/n 流失/vn]/nz 率/v 也/d 高/a 。/w ”/w 董钧/nr 称/v ：/w “/w 从/p 2000年/t 起/vf ，/w 我们/rr 已/d 招/v 不到/v [上海/ns 本地/rzs]/nz 的/ude1 急救/vn 医生/nnt ，/w 招聘/v 时/ng 经常/d 要/v 跑到/v 海南/ns 去/vf 。/w ”/w 
