图片/n 来自/v [新华/n 日报/n]/nz 
从/p 去年/t 12月27日/t 南京/ns [空气/n 质量/n]/nz 良好/a 以后/f ，/w 南京/ns 连续/a [10/m 天/qt]/mq 污染/vn 。/w 昨天/t 冷空气/n 来/vf 了/ule ，/w 南京/ns 迎来/v 了/ule 2014年/t 的/ude1 [第/m 一场雨/nz]/mq ，/w 也/d 迎来/v 了/ule 今年/t 第一个/mq 不/d 受/v 污染/vn 的/ude1 天气/n 。/w 昨天/t 江苏省/ns [13/m 个/q]/mq 省辖/v 城市/n [空气/n 质量/n]/nz ，/w 除了/p 徐州/ns 和/cc 镇江/ns 还是/c 轻度/b 污染/vn 以外/f ，/w 其余/rz [11/m 个/q]/mq 城市/n 全部/m 都/d 是/vshi 良好/a 。/w 
现在/t 开始/v 播报/v 近期/t 天气/n 空气/n 情况/n 
今年/t 首/q 个/q 寒潮/n 预警/vn 发布/v 
昨天/t （/w 7日/t ）/w 下午/t ，/w 江苏省/ns 和/cc [南京市/ns 气象台/nis]/nt 均/d 发布/v 今年/t 首/q 个/q [寒潮/n 蓝色/n 预警/vn 信号/n]/nz ，/w 全省/n 最/d 低温/n 降幅/n [8/m ℃/w]/mq 以上/f 。/w 冷空气/n 无愧/vi “/w 抗/v 霾/n 超人/n ”/w 称号/n ，/w [今天/t 开始/v]/nz 的/ude1 [一段/mq 时间/n]/nz 内/f ，/w 想必/d 好/a 空气/n 会/v 和/cc 我们/rr 相伴/vi 。/w 
明天/t 起/vf 转为/v 晴/vi 冷天/t 
今天/t 白天/t ，/w 淮北/ns 地区/n 的/ude1 小雨/n ，/w 可能/v 转/v 小/a 雨夹雪/n 或/c 小雪/n ，/w 其他/rzv 地区/n 阴/a 有/vyou 小到中雨/n 并/cc 渐/d 止/v 转/v 阴/a 。/w 明/ag 后/f 两天/mq 天气/n 转晴/nz ，/w 但/c 气温/n 也/d 低/a ，/w 尤其/d 是/vshi 早晚/d 气温/n 全部/m 跌/v 至/p [零度/n 以下/f]/nz ，/w 明天/t 是/vshi “/w 三九/m ”/w 第一天/mq ，/w 很/d 应景/vn 。/w 
南京/ns 三日/t 天气/n 
今天/t 全市/n 阴/a 有/vyou 小到中雨/n ，/w 夜里/t 阴转多云/n ，/w 偏/d 北风/n 4/m ～/w [5/m 级/q]/mq 逐渐/d 增大/v 到/v 5/m ～/w [6/m 级/q]/mq 阵风/n [7/m 级/q]/mq ，/w 2/m ～/w [6/m ℃/w]/mq 
明天晴/nz ，/w -/w 2/m ～/w [6/m ℃/w]/mq 
后天/n [晴/vi 转/v 多/a 云/vg]/nz ，/w -/w 3/m ～/w [8/m ℃/w]/mq ，/w 有/vyou 冰冻/v 
释疑/vi 
空气/n 良好/a ，/w 为何/ryv 看起来/v 还是/c 雾蒙蒙/z ？/w 
有/vyou 市民/n 疑惑/vn ：/w 昨天/t 空气/n 良好/a ，/w 为什么/ryv 看起来/v 还是/c 雾蒙蒙/z 的/ude1 ？/w 
其实/d ，/w 从/p 污染物/n 浓度/n 来看/u ，/w 昨天/t 凌晨/t 到/v 上午/t [10/m 点/qt]/mq ，/w PM2/x ./w 5/m 浓度/n 都/d 低于/v “/w 污染/v 线/n ”/w ，/w 但/c 从/p [10/m 点/qt]/mq 开始/v ，/w 浓度/n 缓慢/a 上升/vi ，/w 下午/t 4点时/t ，/w PM2/x ./w 5/m 浓度/n 达到/v 了/ule 每/rz 立方米/q [92/m 微克/gb]/mq 。/w 专家/nnt 分析/vn ，/w 造成/v 这种/r 情况/n 的/ude1 原因/n 是/vshi 从/p 昨天/t 夜间/n 开始/v ，/w 一股/mq 较强/d 冷空气/n 南下/vn 到/v 南京/ns ，/w 而/cc [昨天/t 下午/t]/nz 污染物/n 浓度/n 的/ude1 上升/vn ，/w 属于/v 典型/n 的/ude1 冷锋/nr 前/f 污染/vn 输送/v 。/w (/w 吴怡/nr 刘伟伟/nr )/w 
雾霾/nz 之/uzhi 祸/n 
陈竺/nr ：/w 
中国/ns 每年/r 因/p [空气/n 污染/vn]/nz 致/v [35/m 万/d -/w 50/m 万/d 人/n]/mq 早死/nz 
昨天/t ，/w 有/vyou 报道/v 称/vn ，/w 原/b [国家/n 卫生部/nto]/nt 部长/nnt 、/w 中国科学院/nt 陈竺/nr 院士/nnt ，/w 近期/t 发表/v 的/ude1 一项/mq [研究/vn 成果/n]/nz 认为/v ，/w 中国/ns 每年/r 因/p [空气/n 污染/vn]/nz 导致/v 35万/m ～/w [50/m 万/d 人/n]/mq 早死/nz 。/w 
其实/d ，/w 雾霾/nz 对/p 人体/n 的/ude1 伤害/vn ，/w 几乎/d 是/vshi 全方位/n 的/ude1 。/w 让/v 人/n “/w 减/v 寿/ng ”/w 的/ude1 影响/vn 主要/b 来自/v 两个/mq 方面/n ：/w 
一/m 是/vshi 影响/v 肺部/n ，/w 这/rzv 是/vshi 个/q 让/v 人/n “/w 减/v 寿/ng “/w 的/ude1 最/d [关键/n 因素/n]/nz ，/w 引起/v 慢阻肺/nz 或/c 增加/v 肺癌/nhd 的/ude1 发病率/n 。/w 在/p 南京/ns ，/w 肺癌/nhd 已经/d 是/vshi 排名/vi 第一/m 的/ude1 癌症/n ，/w 平均/a 生存期/t 14个月/t 。/w 
二/m 是/vshi 影响/v 心脏/n 功能/n 。/w 霾/n 中/f 有/vyou 大量/m 的/ude1 有害/a 悬浮/vn 微粒/n ，/w 吸入/v 后/f 会/v 刺激/vn 人体/n 的/ude1 神经系统/n ，/w 造成/v [心脏/n 神经/n]/nz 的/ude1 紊乱/an ，/w 对/p 心衰/nz 的/ude1 病人/n 还/d 会/v 造成/v 气急/nhd ，/w 透不过气/al 来/vf 。/w 
治/v 霾/n 新招/nz 
PM2/x ./w 5/m 年均/v 浓度/n ,/w 江苏/ns 要/v 降/v 20%/m 
环保部/nz 与/cc [31/m 个/q]/mq 省/n (/w 区/n 、/w 市/n )/w 签/v 《/w [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v 目标/n 责任书/n 》/w 
长/a 三角/n 启动/v [大气/n 污染/vn]/nz 防治/vn 协作/vn 机制/n 
由/p 长/a 三角/n 三省/nz [一/d 市/n]/mq 和/cc [国家/n 八/m 部委/n]/nt 组成/v 的/ude1 长/a 三角/n 区域/n [大气/n 污染/vn]/nz 防治/vn 协作/vn 机制/n ７日/t 启动/v ，/w 并/cc 在/p 上海/ns 召开/v 第一次/mq [工作/vn 会议/n]/nz 。/w 
