为/p 进一步/d 优化/v [虹桥/ns 机场/nis]/nz T2/x 航站楼/n 陆侧/nz 交通/n ，/w 向/p 旅客/n 提供/v 更加/d 完善/v 的/ude1 疏散/vn 方式/n ，/w 着力/vd 解决/v 航站楼/n 夜间/n 区/n 旅客/n [滞留/v 时间/n]/nz 长/a 等/udeng 问题/n ，/w [虹桥/ns 机场/nis]/nz 将/d 于/p 1月10日/t 起/vf 在/p T2/x 航站楼/n 开通/v 守/vn 航/vg 夜宵/n 专线/n 。/w 
据悉/v ，/w 该/rz 线路/n 始发站/n 为/p [虹桥/ns 机场/nis]/nz T2/x 航站楼/n 到达/v [1/m 号/q]/mq 门/n 摆渡车/nz 站点/n ，/w 直达/v [人民/n 广场/n]/nz (/w [延安/ns 东路/n]/nz [浙江/ns 中路/n]/nz )/w ，/w 运营/vn 时间/n 为/p 每天/r 22时30分/t 至/p 当日/t 航班/n 结束/v 后/f [45/m 分钟/qt]/mq ，/w 发车/vn 最长/d [间隔/n 时间/n]/nz 为/p 半小时/mq ，/w 票价/n [16/m 元/q]/mq 。/w （/w 张晓鸣/nr ）/w 
