人民网/nz 上海/ns 1月8日/t 电/n 春运/n ，/w 年复一年/al 。/w 归心似箭/vl 的/ude1 旅客/n 像/v “/w 候鸟/n ”/w 一样/uyy 迁徙/v ，/w 潮涌/v 铁路/n 。/w 
如何/ryv 从容/a 迎战/v 马/n 年/qt 首场/n 春运/n “/w 大考/vi ”/w ？/w [上海/ns 铁路局/nis]/nto 以/p 服务/vn 为/p 宗旨/n ，/w 提前/vd 打响/v 春运/n 攻坚战/n ，/w 创新/vi 服务/v 方式/n ，/w 最大限度/nz 地/ude2 满足/v 广大/b 旅客/n 出行/vi 需求/n ，/w 确保/v 旅客/n 安全/an 出行/vi 、/w 方便/a 出行/vi 、/w 温馨/a 出行/vi 。/w 
铁路/n 撑起/v 安全/an “/w 保护伞/n ”/w 提前/vd 启动/v 马/n 年/qt 春运/n 
有人/r 戏称/v “/w 旅客/n 过年/vi ，/w 铁路/n 过关/vi ”/w 。/w 铁路/n 站点/n 多/a 、/w 线路/n 长/a ，/w 春运/n 旅客/n 集中/v 大/a 流动/vn ，/w 保障/vn 运输/vn 安全/an 是/vshi 铁路/n 服务/vn 工作/vn 的/ude1 关键/n 和/cc 核心/n 。/w 春运/n ，/w 对/p 铁路/n 人/n 来说/uls 是/vshi 一场/mq 硬/a 战/vg 。/w 
马/n 年/qt ，/w 江南春/nr 来/vf 早/a 。/w 聚集/v 长/a 三角/n 的/ude1 [西部/f 地区/n]/nz 务工人员/nnd ，/w 像/v 春天/t 的/ude1 使者/nnt ，/w 提前/vd 来到/v 铁路/n ，/w 集中/v 乘坐/v 火车/n 返乡/vi 过年/vi 。/w [上海/ns 铁路局/nis]/nto 视/vg 旅客/n 如/v 亲人/n ，/w 提前/vd 启动/v 春运/n ，/w 于/p 1月4日/t 、/w 5日/t ，/w 组织/n 开行/v 上海/ns 至/p 成都/ns 东/f 、/w 西宁/ns 西/f 等/udeng 方向/n 的/ude1 [临时/b 旅客/n 列车/n]/nz ，/w 让/v 在/p 寒冬/n 里/f 急/v 着/uzhe 回家/vi 的/ude1 旅客/n 感到/v 春意/n 暖/a 融/vi 。/w 
今年/t 春运/n ，/w [上海/ns 铁路局/nis]/nto 尽最大努力/v 增加/vn 运能/n ，/w 在/p 每天/r 开行/v 600余对/m [图/n 定/v 列车/n]/nz 的/ude1 基础上/nz ，/w 安排/v 开行/vn [临时/b 客车/n]/nz [163/m ./w 5/m 对/p]/mq 。/w 
在/p [临时/b 客车/n]/nz 上/f 线/n 前/f ，/w 他们/rr 提早/d 行动/vn ，/w 组织/n 客运/n 、/w 车辆/n 、/w 消防/b 、/w 卫生/an 、/w 保洁/b 等/udeng 部门/n 和/cc 单位/n 进行/vn 联合/vd 检查/vn 验收/vn ，/w 确保/v [临时/b 客车/n]/nz 质量/n 完好/a 、/w 安全/an 开行/v 。/w 
针对/p 春运/n 特点/n ，/w [上海/ns 铁路局/nis]/nto 细化/v [关键/n 岗位/n]/nz 安全/an 卡/n 控/v 措施/n ，/w 加强/v 对/p 现场/s 作业/vn 人员/n 的/ude1 教育/vn ，/w 增强/v 职工/nnt 按/p 标/v 作业/vn 意识/n 。/w 同时/c 加大/v [检查/vn 监督/vn]/nz 力度/n ，/w 发现/v 违章/vn [违纪/vn 行为/n]/nz ，/w 从严/d 处理/vn 。/w 
1月16日/t ，/w 马/n 年/qt 春运/n 正式/ad [拉开/v 战幕/n]/nz ，/w [上海/ns 铁路局/nis]/nto 预计/v [40/m 天/qt]/mq 发送/v 旅客/n [4533/m 万/d 人/n]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 10.2%/m ，/w 日均/d 发送/v 旅客/n [113/m ./w 3/m 万/d 人/n]/mq 。/w 
为/p 应对/v 大客流/nz ，/w 保障/v 旅客/n 乘/v 降/v 安全/an ，/w [上海/ns 铁路局/nis]/nto 各/rz 车站/n 全面/ad 排查/v ，/w 对/p 旅客/n 乘/v 降/v 处/n 所/usuo 存/v 的/ude1 隐患/n ，/w 在/p 春运/n 前/f 全部/m 整改/vn 到位/vi 。/w 客流/n 高峰/n 时/ng ，/w 对/p 站台/n 、/w 通道/n 等/udeng 重点/n 处/n 所/usuo 加大/v 力量/n ，/w 做到/v 进出/vn 站/vi 有序/a 、/w 上下车/vn 安全/an 。/w 
[16/m 万名/q]/mq “/w 上/f 铁/n 人/n ”/w ，/w 奉献/v 在/p 春运/n 。/w [上海/ns 铁路局/nis]/nto 全面/ad 加强/v [安全/an 防范/vn]/nz ，/w 加大/v 站/vi 车/n 和/cc 沿线/f 的/ude1 治安/n 环境/n 综合治理/vl ，/w 积极/ad 配合/v [公安/n 部门/n]/nz 严格/ad 安/ag 检查/vn 危/ag ，/w 加强/v 站/vi 车/n 防火/vn 防爆/vi 工作/vn ，/w 确保/v 安全/an 受控/v 。/w 他们/rr 充分/ad 预想/v 可能/v 出现/vn 的/ude1 各类/r 突发/vn 情况/n ，/w 做好/v 应急/vn 处置/vn 准备/v ，/w 遇到/v 突发/vn 情况/n 影响/vn ，/w 行车/vn 组织/n 该/rz 慢/a 则/d 慢/a 、/w 该/rz 停/vi 则/d 停/vi ，/w 在/p 确保/v 安全/an 前提/n 下/f ，/w 积极/ad 组织/n 恢复/v 运输/vn 秩序/n 。/w 
营造/v 温馨/a 出行/vi 环境/n 旅客/n 出行/vi “/w 舒服/a 指数/n ”/w 提升/v 
铁路/n 年年/d 忙/v 春运/n ，/w 年年/d 服务/vn 有/vyou 提升/v 。/w 今年/t 春运/n ，/w [上海/ns 铁路局/nis]/nto 把/pba 旅客/n 温馨/a 出行/vi 作为/p 春运/n 的/ude1 更高/d 标准/n ，/w 从严/d 立标/nz ，/w 规范/v 客运/n 服务/v 人员/n 的/ude1 [言行/n 举止/n]/nz ，/w 杜绝/v “/w 生冷/n 硬顶/nz ”/w 和/cc 粗暴/a 待客/vi 行为/n ，/w 努力/ad 改进/v [服务/vn 态度/n]/nz ，/w 提高/v 服务/vn 档次/n ，/w 真正/d 让/v 旅客/n 感受/v 温馨/a 舒适/a 旅行/vi 。/w 
春运/n 前/f ，/w [上海/ns 铁路局/nis]/nto 狠抓/v 站/vi 车/n 环境卫生/nz 、/w 供水/vn 供暖/vn 和/cc 餐饮/n 食品/n 等/udeng 基本/a 服务/v [保障/vn 措施/n]/nz 落实/v ，/w 为/p 旅客/n 搭建/v 防风/vn 、/w 防雨/v 、/w 防寒/vn 临/v 时候/n 车棚/n ，/w 对/p 上/f 线/n 前/f 临客/n 全面/ad [进行/vn 检查/vn]/nz 整修/v 。/w 
[上海/ns 铁路局/nis]/nto 以/p 12306/m 客服中心/nis 为/p 平台/n ，/w 建立/v 了/ule 覆盖/v 南京/ns 、/w 上海/ns 、/w 杭州/ns 、/w 宁波/ns 、/w 合肥/ns 、/w 蚌埠/ns 等/udeng 较大/d 车站/n 的/ude1 重点/n 旅客/n 服务/v 网络/n ，/w 注重/v 发挥/vn “/w 上/f [铁/n 雷锋/nr 服务站/nis]/nt ”/w 和/cc 志愿者/nnt 作用/n ，/w “/w 一条龙/n ”/w 为/p 老/a 、/w 幼/ag 、/w 病/n 、/w 残/a 、/w 孕/vg 等/udeng 重点/n 旅客/n 提供/v 购票/vn 、/w 乘车/vi 、/w 出/vf 站/vi 等/udeng “/w 接力/vn 式/k ”/w 服务/vn 。/w 他们/rr 还/d 在/p 客运/n 系统/n 开展/v “/w 温馨/a 出行/vi ”/w 服务/v [竞赛/vn 活动/vn]/nz ，/w 提高/v [服务/vn 品质/n]/nz ，/w 扩大/v [服务/vn 品牌/n]/nz 的/ude1 社会/n 影响力/n 。/w 
长/a 三角/n 高铁/nz 成/v 网/n 。/w 目前/t ，/w [上海/ns 铁路局/nis]/nto 已/d 拥有/v 合/v 宁/ag 、/w 合/v 武/ag 、/w 甬台温/nz 、/w 沪宁/b 、/w 沪杭/nz 、/w 京沪/n 、/w 合/v 蚌/n 、/w 宁杭/nr 、/w 杭甬/nr 、/w 温福/nz 等/udeng [10/m 条/q]/mq 高铁/nz ，/w 是/vshi 全国/n 高铁/nz 运营/vn 里程/n 最多/ad 的/ude1 铁路局/nis 。/w 
[一条/mq 条/q]/mq [高速/b 铁路/n]/nz ，/w 正/d 悄然/d 改变/v 着/uzhe 人们/n 的/ude1 [出行/vi 方式/n]/nz 。/w 如今/t ，/w 只要/c 通达/v 高铁/nz 、/w 动车/n 的/ude1 地方/n ，/w “/w [一/d 票/n 难求/nz]/nz ”/w 的/ude1 情况/n 明显/a 得到/v 缓解/vn 。/w 2010年/t 之前/f ，/w 每/rz 到/v 春运/n 上海/ns 到/v 北京/ns 火车票/n 非常/d 紧张/a ，/w [京沪/n 高铁/nz]/nz 开通/v 后/f ，/w 京沪/n 车票/n 好/a 买了/v 。/w 
去年/t 12月28日/t 秦津/nr 高铁/nz 开通/v ，/w 铁路/n 实行/v 新的/a 旅客/n [列车/n 运行图/n]/nz ，/w 长/a 三角/n 铁路/n 再次/d 发/v 力/n ，/w 首次/m 开行/v 至/p [东北/ns 三省/nz]/nz 和/cc 珠三角/nz 方向/n 直达/v 高铁/nz 动车/n 。/w 同时/c 对/p 京沪/n 、/w 杭甬/nr 、/w 合/v 宁/ag 、/w 合/v 武/ag 等/udeng 多条/mq 高铁/nz 列车/n 开行/v 进行/vn 加密/vn ，/w 长/a 三角/n 与/cc 沿线/f 各/rz 城市间/nz 的/ude1 时空/n 距离/n 大大/d 缩短/v 。/w 
现在/t ，/w 从/p 上海/ns 出发/vi 的/ude1 高铁/nz ，/w 直通/v [东北/ns 三省/nz]/nz 哈尔滨/ns 、/w 大连/ns 、/w 长春/ns 和/cc 沈阳/ns 等/udeng [四/m 地/ude2]/mq ，/w 往/p 年/qt [东北/ns 方向/n]/nz 火车票/n “/w 全线/n 告急/vi ”/w 的/ude1 情况/n 得到/v 缓解/vn 。/w 今年/t 春运/n ，/w 上海/ns 至/p 东北/ns 原本/d 普通/a 列车/n 运能/n [4300/m 个/q]/mq 不变/nz 前提/n 下/f ，/w 单/b 日/b 净/a 增加/v 高铁/nz 列车/n 运能/n [5500/m 个/q]/mq 左右/f ，/w 运能/n 翻/v 了/ule 一倍/mq 多/a 。/w 
去年/t ，/w 宁杭/nr 、/w 杭甬/nr 高铁/nz 和/cc 杭州/ns 东/f 、/w [宁波/ns 客站/nz]/nt 开通/v 运营/vn ，/w 今年/t 也/d 首次/m 投入/v 春运/n 。/w 与/cc 往/p 年/qt 春运/n 不同/a 的/ude1 是/vshi ，/w 今年/t 旅客/n 出行/vi “/w 舒服/a 指数/n ”/w 有/vyou 了/ule 新的/a 提升/v 。/w 如今/t 的/ude1 春运/n ，/w 和/cc 过去/vf 比/p 不可同日而语/vl ，/w 临客/n 条件/n 也/d 大大/d 改善/v ，/w “/w 绿皮车/nz ”/w 逐渐/d 淘汰/v ，/w [列车/n 运行/vn 速度/n]/nz 不断/d 提高/v ，/w 空调/n 车/n 比率/n 大幅/d 提升/v ，/w 许多/mq 临客/n 在/p 运行时间/gi 、/w 车辆/n 条件/n 等/udeng 方面/n 与/cc [图/n 定/v 列车/n]/nz 相媲美/nz 。/w 
方便/a 旅客/n 出行/vi ，/w 春运/n 售票/vn 方式/n 发生/v 转变/vn 
铁路/n 具有/v 经济/n 、/w 安全/an 、/w 有序/a 、/w 舒适/a 等/udeng 优势/n ，/w 选择/v 火车/n 出行/vi 备受/v 旅客/n 青睐/vn 。/w 
元旦/t 刚/d 过/uguo ，/w 铁路/n 春运/n 火车票/n 发售/v 进入/v 最高峰/n ，/w [上海/ns 铁路局/nis]/nto 最高/a 一天/mq 车票/n 发售/v 量/n 逾/vg [174/m 万/d 张/q]/mq 。/w 
旅客/n 购票/v 从/p 过去/vf 单一/a 的/ude1 人工/b 售票/vn ，/w 向/p 网络/n 订票/vn 、/w [自动/d 售票机/n]/nz 和/cc 电话/n 、/w 手机/n 订票/vn 等/udeng 多种/m 便捷/a 方式/n 转变/v 。/w [上海/ns 铁路局/nis]/nto 充分/ad 利用/v 12306/m 网站/n 、/w 95105105/m 电话/n 、/w 手机/n 、/w [自动/d 售票机/n]/nz 、/w 代售/vn 点/qt 窗口/s 等/udeng 多种/m 渠道/n ，/w 让/v 旅客/n 就近/d 购票/v 、/w 方便/a 购票/v ，/w 有效/a 缓解/v 了/ule 节前/f 春运/n 售票/vn 高峰/n 。/w 该局/r 按照/p 售/v 、/w 取/v （/w 换/v ）/w 分离/vi 的/ude1 原则/n ，/w 结合/v [电话/n 订票/vn]/nz 和/cc 互联网/n 售票/vn 优先/v 车站/n 售票/vn 窗口/s [2/m 天/qt]/mq 和/cc 临客/n 预售/vn 期/qv 优先/vd 的/ude1 实际/n ，/w 合理/a 制定/v 春运/n 售票/vn 方案/n ，/w 根据/p 旅客/n 购/vg 、/w 取/v 票/n 特点/n ，/w 动态/n 调整/v 车站/n 预售/vn 期/qv 、/w 增/v 开/v 售票/vn 窗口/s 数量/n 、/w 延长/v 售票/vn [营业/vn 时间/n]/nz 和/cc 窗口/s 功能/n （/w 含/v 代售/vn 点/qt ）/w ，/w 防止/v 旅客/n 取/v 票/n 排长队/nz 。/w 今年/t 春运/n ，/w 该局/r 开设/v 售票/vn 窗口/s [3912/m 个/q]/mq ，/w 比/p 平时/t 多/a 开/v [913/m 个/q]/mq ，/w 较/d 去年/t 春运/n 增加/v [119/m 个/q]/mq ，/w 众多/a 旅客/n 不再/d 为/p 购票/v 奔波/vn 车站/n 排长队/nz 费/n 时间/n 、/w 耗/v 体力/n 了/ule 。/w 
常规/n [图/n 定/v 列车/n]/nz 车票/n 互联网/n 、/w [电话/n 订票/vn]/nz 预售/vn 期/qv [20/m 天/qt]/mq ，/w 代售/vn 点/qt 为/p [18/m 天/qt]/mq 。/w 春运/n 期间/f ，/w [上海/ns 铁路局/nis]/nto 积极/ad 推行/v “/w 阶梯式/nz ”/w 售票/vn 模式/n ，/w 对/p 加/v 开/v 的/ude1 [临客/n 列车/n]/nz 车票/n 预售/vn 期/qv 统一/vn 延长/v ，/w 互联网/n 、/w [电话/n 订票/vn]/nz [25/m 天/qt]/mq ，/w 代售/vn 点/qt 、/w 车站/n 专/a 窗/ng [23/m 天/qt]/mq 。/w 站/vi 区/n 车票/n 预售/vn 期/qv ，/w 由/p 车站/n [结合/v 实际/n]/nz 设定/v 为/p [3/m —/w 18/m 天/qt]/mq ，/w 人工/b 窗口/s 功能/n 以/p 即/v 购/vn 即/v 乘/v 及/cc 换/v 、/w 签/v 、/w 退/v 为主/vi 。/w 同时/c ，/w 他们/rr 推出/v 手机/n 售票/vn 服务/vn ，/w 持有/v 安卓/nz 、/w ISO/x 系统/n 的/ude1 [手机/n 用户/n]/nz ，/w 均可/v 下载/v 铁路/n 12306/m [手机/n 购票/v]/nz 软件/n 后/f 实现/v 车票/n 查询/v 、/w 订购/v 等/udeng 服务/vn 。/w 引入/v “/w 支付宝/nz ”/w [支付/v 方式/n]/nz ，/w 进一步/d 提高/v 互联网/n 购票/v 便利/an 度/qv 。/w 
[上海/ns 铁路局/nis]/nto 对/p 学生/nnt 和/cc 民工/nnd 群体/n ，/w 采取/v 放开/vn 预售/vn 期/qv 、/w 办理/v 团体票/n 等/udeng 措施/n ，/w 给予/vn 重点/n 保证/v 。/w 在/p [18/m 所/usuo]/mq 院校/n 放置/v 自助/b 取/v 票/n 设备/n ，/w 方便/a 学生/nnt 就近/d 取/v 票/n 。/w 提前/vd 优先/vd 办理/v 用工/vn 企业/n 务工人员/nnd 团体/n 往返票/n ，/w [5/m 名/q]/mq 及/cc 以上/f 务工人员/nnd 可/v 自行/d 组团/vi 购买/v 团体/n 往返票/n ，/w 春运/n 期间/f 临时/b 加/v 开/v 列车/n 票额/n 全部/m 提前/vd 投放/v 。/w 节前/f ，/w 该局/r 共/d 受理/v 务工/vn 团体票/n [55/m ./w 7/m 万/d 张/q]/mq ，/w 比/p 去年/t 增加/v [5/m ./w 5/m 万/d 张/q]/mq ，/w 增幅/n 10.9%/m 。/w 各/rz 客运/n 车站/n 对/p 引导/v 系统/n 、/w 静态/n 标识/n 进行/vn 重点/n 检查/vn 和/cc 补/v 强/a ，/w 并/cc 根据/p 客流/n 变化/v 情况/n 合理/a 调配/v 劳力/n ，/w 加强/v 旅客/n 引导/v 服务/vn 。/w 
为/p 方便/a 旅客/n 乘车/vi ，/w 他们/rr 在/p 高峰/n 时段/n ，/w 采取/v 分/qt 时/ng 进站/vi 、/w 分区/n 候车/vn 等/udeng 措施/n ，/w 维护/v 良好/a 的/ude1 乘/v 降/v 秩序/n 。/w 路/n 局/n 宣传/vn 、/w 客运/n 部门/n 和/cc 站/vi 车/n “/w 窗口/s ”/w 单位/n 主动/ad 与/cc 地方/n 报刊/n 、/w 网站/n 、/w 电台/nis 等/udeng 媒体/n 联系/v ，/w 利用/v [多种/m 形式/n]/nz 发布/v 各类/r 春运/n 信息/n ，/w 即时/d 、/w 准确/a 为/p 旅客/n 服务/vn 。/w 
进入/v 马/n 年/qt 春运/n ，/w 记者/nnt 透过/v 铁路/n [一/d 扇/q 扇/q]/mq 服务/vn 的/ude1 “/w 窗口/s ”/w ，/w 看到/v 了/ule 长/a 三角/n 铁路/n 春运/n 正在/d 悄然/d 变化/vn ，/w 铁路/n 人/n 诚心诚意/dl 关爱/v 旅客/n ，/w 用心/ad 服务/v 春运/n ，/w 努力/ad 使/v 每一个/mq 返乡/vi 回家/vi 的/ude1 旅客/n 旅途/n 安全/an 、/w 方便/a 、/w 温馨/a 。/w （/w 唐小丽/nr 陆应果/nr ）/w 
