[拉萨/ns 火车站/n]/nz 副站长/nnt 张强/nr 说/v ，/w ２０１３年/t 以来/f ，/w [拉萨/ns 火车站/n]/nz 通过/p 加强/v [营销/vn 宣传/vn]/nz ，/w 改/v “/w 坐商/nnd ”/w 为/p “/w 行商/n ”/w ，/w [积极/ad 主动/ad]/nz 地/ude2 深入/ad 西藏/ns [企事业/n 单位/n]/nz 及/cc 工地/n 走访/v 调研/vn ，/w 实现/v 了/ule 春运/n 及/cc 首季/n 旅客/n 发送/v 任务/n 开门红/vl 。/w 尤其/d 在/p 暑运/nz 期间/f ，/w 共/d 发送/v 旅客/n [３１/m ．/w ２/m 万/d 人/n]/mq ，/w 创/v 车站/n 历史/n 新高/n 。/w 
张强/nr 说/v ，/w 自/p ２００６年７月１日/t 以来/f ，/w [青藏/b 铁路/n]/nz 已/d 成功/a 运营/vn ７年/t 多/a ，/w 共/d 运送/v 旅客/n [１２６３/m ．/w ５/m 万/d 人/n]/mq ，/w 为/p 西藏/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 及/cc 旅游业/n 井喷/vi 式/k 发展/vn 奠定/v 基础/n 。/w 
[拉萨/ns 火车站/n]/nz 是/vshi [青藏/b 铁路/n]/nz 的/ude1 终点/n ，/w 坐落/vi 于/p 拉萨市/ns 西南部/f 的/ude1 [柳/ng 梧/ng 新区/n]/nz ，/w 海拔/n [３６００/m 米/q]/mq ，/w 车站/n [建筑/n 面积/n]/nz 达/v [２/m ．/w ３６/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 距离/n [拉萨/ns 城区/n 中心/nis]/nt [２０/m 公里/q]/mq 。/w [拉萨/ns 火车站/n]/nz 管辖/v 里程/n [１９５/m 公里/q]/mq ，/w 辖区/n 内/f [平均/a 海拔/n]/nz [４０００/m 米/q]/mq 以上/f ，/w 是/vshi [青藏/b 铁路/n]/nz 最大/gm 的/ude1 一个/mq 集/q 客货运输/n 为/p 一体/n 的/ude1 综合性/n 车站/n ，/w 被/pbei 誉为/v [青藏/b 铁路/n]/nz 的/ude1 “/w 桥头堡/n ”/w 。/w （/w 完/vi ）/w 
