新华社/nt 西藏/ns 墨脱/nz １月８日/t 电/n （/w 记者/nnt 李远/nr 、/w 薛文献/nr ）/w 在/p “/w 世界屋脊/n ”/w 感受/v [热带/n 气候/n]/nz 、/w 品尝/v 各种/rz [热带/n 水果/n]/nz 、/w 呼吸/v 带/v 甜味/n 的/ude1 空气/n ，/w 这/rzv 对于/p 向往/v 墨脱/nz 的/ude1 普通/a 游客/n 将/d 不再/d 是/vshi 难事/n 。/w 去年/t [１０/m 月底/t]/mq 公路/n 通车/vi 后/f ，/w 墨脱/nz 旅游/vn 部门/n 正/d 打造/v 一条/mq 自驾游/nz 线路/n 和/cc 一条/mq 徒步/d 游/v 线路/n ，/w 迎接/v 四方/n 游客/n 。/w 
作为/p 中国/ns [最后/f 一个/mq]/nz 通/v 公路/n 的/ude1 县/n ，/w 西藏/ns 墨脱/nz 以/p 原生态/n 和/cc 高原/n [热带/n 气候/n]/nz 吸引/v 着/uzhe 各路/r 游客/n 。/w 这里/rzs 地势/n [由/p 北/f 向/p 南/b]/nz 走低/v ，/w 海拔/n 落差/n 巨大/a ，/w 白雪皑皑/al 的/ude1 雪山/n 和/cc 热带/n 、/w [亚热带/n 植物/n]/nz 常常/d 出现/v 在/p 一个/mq 镜头/n 里/f 。/w 此外/c ，/w 墨脱/nz 的/ude1 门巴族/ns 、/w 珞巴族/ns 文化/n 神秘/a 且/c 独具/v 风情/n ，/w 但/c 交通/n 的/ude1 不/d 便利/an 曾/d 让/v 许多/mq 游客/n 望而却步/vl 。/w 
[墨脱县/ns 旅游局/nis]/nt 副局长/nnt 米/q 玛曲/ns 珍/ag 表示/v ，/w 以前/f 的/ude1 墨脱/nz 旅游/vn 以/p ＶＩＰ/x 订制/v 游/vn 为主/vi ，/w 费用/n 不菲/a 。/w 随着/p [墨脱/nz 公路/n]/nz 的/ude1 正式/ad 通车/vi ，/w 墨脱/nz 旅游/vn 将/d 迎来/v 爆发性/nz 增长/v 。/w “/w 目前/t 墨脱县/ns 正/d 对/p [雅/ag 鲁/b 藏/v 布/n 大峡谷/nz]/nz 风景区/n 、/w 嘎/o 隆/ag 风景区/n 、/w 汗/n 密/a 原始/a 生态/n 观光/vn 区/n 、/w 仁钦/nz 崩/v 、/w 布裙/nz 湖/n 等/udeng 五大/n 景区/n 为主/vi 的/ude1 [观光/vn 旅游/vn]/nz 进行/vn 开发/vn ，/w 并/cc 以/p 两条/mq [旅游/vn 线路/n]/nz 将/d 这些/rz 景点/n 贯穿/v 起来/vf 。/w ”/w 她/rr 说/v 。/w 
据介绍/nz ，/w 自驾游/nz 线路/n 长/a 约/d [１６４/m 公里/q]/mq ，/w 从/p [扎/v 墨/n 公路/n]/nz 起点/n 开始/v ，/w 途经/v [５２/m Ｋ/x]/mq 、/w [８０/m Ｋ/x]/mq 、/w 墨脱/nz 县城/n 、/w 亚/b 让/v 门巴/n 民俗村/nz ，/w 最后/f 到达/v 背崩乡/ns ，/w 沿途/d 可以/v 观赏/vn 到/v 嘎/o 隆/ag 拉/v 瀑布/n 、/w 嘎/o 隆/ag 拉/v 天池/ns 、/w [嘎/o 隆/ag 拉/v 隧道/n]/nz 及/cc 燕子/n 荡/v 奇观/n 、/w [墨脱/nz 瀑布/n]/nz 群/ng 、/w 门巴/n 吊角楼/nz 、/w 门巴/n 、/w 珞/ng 巴/b 民居/n 等/udeng 景观/n 和/cc 有/vyou “/w [植物/n 活化石/n]/nz ”/w 之/uzhi 称/v 的/ude1 杪/n 椤/x 等/udeng 上/f [千/m 种/q]/mq 动植物/n ，/w 沿途/d 有/vyou [８０/m Ｋ/x]/mq 、/w 背/v 崩/v 两个/mq 自驾游/nz 营地/n 为/p 游客/n 提供/v 咨询/vn 、/w 休息/v 、/w 餐饮/n 等/udeng 服务/vn 。/w 其中/rz ，/w [８０/m Ｋ/x]/mq 营地/n 已经/d 建设/vn 完成/v 。/w 
徒步/d 游/v 线路/n 长/a 约/d [８８/m 公里/q]/mq ，/w 从/p 派/v 镇/n 出发/vi ，/w 途经/v 松林口/nz 、/w 多/a 雄/ag 拉/v 雪山/n 、/w 拉格/nrf 、/w 汗/n 密/a ，/w 最后/f 到达/v 背崩乡/ns ，/w 加上/v 休整/vn 时间/n 共需/nz [４/m 天/qt]/mq 。/w 
“/w 徒步/d 线路/n 沿途/d [风景/n 秀丽/a]/nz 、/w 景点/n 众多/a ，/w 有/vyou 跨/v 雅鲁藏布江/ns 的/ude1 [解放/v 大桥/n]/nz 、/w 汗/n 密/a 叠层/nz 瀑布/n 、/w 汗/n 密/a 高山草甸/gb 、/w [老虎嘴/nz 瀑布/n]/nz 、/w 地/ude2 东/f 天然/b 水窖/n 洞/n 、/w 千年/t 云/vg 冷杉/n [原始/a 森林/n]/nz 、/w 布裙/nz 湖/n 风景区/n 以及/cc 历史/n 遗迹/n 马尼翁/nrf 老县城/nz 旧址/n ，/w 还/d 能/v 体验/vn 到/v 独特/a 的/ude1 门巴/n [民族/n 风情/n]/nz ，/w 沿途/d 的/ude1 拉格/nrf 、/w 汗/n 密/a 、/w 背/v 崩/v [三/m 个/q]/mq 游客/n 服务站/nis 已经/d 建设/vn 完成/v 。/w ”/w 米/q 玛曲/ns 珍/ag 说/v 。/w 
