中新社/nt 拉萨/ns 1月8日/t 电/n (/w 记者/nnt 白少波/nr )/w “/w 从/p 彻底/ad 消除/v [十四/m 世/ng 达赖/n]/nz 集团/nis 影响/vn 上/f 研究/vn 探索/v 、/w 建言/nz 献策/vi 。/w ”/w [西藏自治区/ns 政协/nis]/nt 副主席/nnt [公/ng 保/v 扎西/nrf]/nz 8日/t 在/p 拉萨/ns 谈及/v 2014年/t 工作/vn 时/ng 作/v 上述/b 表示/v 。/w 
[中国/ns 人民/n 政治/n 协商/vn 会议/n]/nz [第/m 十届/mq]/mq [西藏自治区/ns 委员会/nis]/nt 第二次/mq 会议/n 当日/t 在/p 拉萨/ns 开幕/vi ，/w 全国政协/nt 副主席/nnt 、/w 自治区/n 政协/nis 主席/nnt 帕巴拉·格列朗杰/nrf [主持/v 会议/n]/nz ，/w [西藏自治区/ns 党委/nis]/nt 书记/nnt 陈/vg 全国/n 等/udeng 莅会/nz ，/w [尼泊尔/nsf 驻/v 拉萨/ns 总领馆/nis]/nt 总领事/nnt 哈里·普拉萨德·巴/nrf 逍/n 等/udeng 旁听/v 会议/n 。/w 
[公/ng 保/v 扎西/nrf]/nz 代表/nnt 政协/nis [第/m 十届/mq]/mq [西藏自治区/ns 委员会/nis 常务委员/nnt 会/v]/nt 做/v 报告/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 2013年/t 常委会/nis 坚持/v 把/pba 反对/v 分裂/vn 、/w 维护/v [民族/n 团结/v]/nz 、/w 维护/v 和谐/a 稳定/an 作为/p 履行/v 职能/n 的/ude1 硬/a 任务/n 和/cc 第一/m 责任/n ，/w 始终/d 做到/v 旗帜鲜明/vl 、/w 立场/n 坚定/a 、/w 认识/v 统一/vn 、/w 表里如一/vl 、/w 态度/n 坚决/ad 、/w 步调一致/vl 。/w 
[公/ng 保/v 扎西/nrf]/nz 介绍/v ，/w [西藏/ns 政协/nis]/nto 组织/n [民族/n 宗教/n]/nz 界/n 委员/nnt 开展/v “/w 爱国/a 爱教/v 宣传/vn 服务/vn 下乡/vi ”/w ，/w 广泛/a 宣讲/v [民族/n 宗教/n]/nz 政策/n ，/w 正确/a 阐释/v [藏传/b 佛教/nz]/nz 教义/n 教规/n ，/w 引导/v 宗教/n 与/cc [社会主义/n 社会/n]/nz 相适应/nz ，/w 创新/vi 了/ule 用/p 宗教/n 办法/n 解决/v 宗教/n 问题/n 的/ude1 新探索/nz 。/w 
据介绍/nz ，/w 2013年/t [西藏/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 参加/v “/w 2013/m 德国/nsf  [中国/ns 西藏/ns 文化周/nz]/nz ”/w 活动/vn ，/w 向/p 德国/nsf [各界/rz 人士/n]/nz 介绍/v 了/ule 西藏/ns 的/ude1 改革开放/v 、/w [经济/n 建设/vn]/nz 和/cc 社会发展/v 情况/n ，/w 特别/d 介绍/v 了/ule [西藏/ns 文化/n]/nz 保护/vn 和/cc 传承/vn 的/ude1 成就/n ，/w 用/p 事实/n 驳斥/v 了/ule [十四/m 世/ng 达赖/n]/nz 集团/nis 。/w 
参加/v 此/rzs 活动/vn 的/ude1 桑耶寺/ns 活佛/n 列/v 谢托美/nr 在/p 此间/rzs 接受/v 中新社/nt 记者/nnt 访问/v 时/ng 说/v ，/w 外国/n 人士/n 对/p [西藏/ns 宗教/n]/nz 十分/d 感兴趣/a ，/w 本来/d [100/m 人/n]/mq 的/ude1 场所/n 挤进/nz 300多人/m ，/w 他/rr 认为/v ，/w 这种/r 交流/v [十分/d 必要/a]/nz ，/w 可以/v 加深/vn 各方/r 相互/d 了解/v 。/w 
另据/nz [西藏/ns 政协/nis]/nto 副主席/nnt 罗松多吉/nrf 介绍/v ，/w 2013年/t [西藏/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 共/d 提交/v 提案/n [492/m 件/q]/mq ，/w 立案/vi [472/m 件/q]/mq ，/w 超过/v 一半/m 得到/v 解决/vn 或/c 基本/a 解决/v 。/w 其中/rz ，/w 关于/p 建设/v 桑耶寺/ns 僧人/nnt 养老院/nis ，/w 加强/v 村医/nz 培训/vn 和/cc 提高/v 待遇/n ，/w 启动/v 《/w [格萨尔/nrf 王/n 传/v]/nz 》/w 藏/v 译/vn 汉/tg 工程/n 等/udeng 或/c 列入/v 相关/vn 规划/n ，/w 或/c 已/d 被/pbei 政府/nis 相关/vn 机构/n 采纳/v 实施/vn 。/w 
“/w 要/v 思想/n 敏锐/a 、/w 应声/vi 而/cc 动/v ”/w ，/w [公/ng 保/v 扎西/nrf]/nz 说/v ，/w 新的/a 一年/mq 常委会/nis 将/d [正确/a 处理/vn]/nz 各/rz 民族/n 、/w 宗教/n 、/w 阶层/n 和/cc 海内外/s 同胞/n 关系/n ，/w 凝聚/v 起/vf 维护/v 稳定/an 的/ude1 强大/a 合力/n ，/w 要/v 发挥/vn [民族/n 宗教/n]/nz 届/q 委员/nnt 的/ude1 优势/n ，/w 协助/v [党委/nis 政府/nis]/nz 做好/v [民族/n 宗教/n]/nz 工作/vn ，/w 促进/v [民族/n 团结/v]/nz 、/w 宗教/n 和睦/a 、/w 佛事/n 和/cc 顺/v 、/w 寺庙/n 和谐/a 。/w 
[公/ng 保/v 扎西/nrf]/nz 表示/v ，/w 2014年/t 还/d 将/d 围绕/v 推进/vn 西藏/ns [跨越式/b 发展/vn]/nz 、/w 促进/v 民生/n 改善/v 、/w 助推/vn 文化/n 强/a 区/n 和/cc 美丽/a 西藏/ns 建设/vn 等/udeng 方面/n ，/w 履行/v [政治/n 协商/vn]/nz 、/w [民主/a 监督/vn]/nz 、/w 参政议政/vl 职能/n 。/w (/w 完/vi )/w 
