中新网/nz 拉萨/ns 1月7日/t 电/n (/w 记者/nnt 唐朝杨/nr )/w “/w 我们/rr 将/d 切实/ad 改进/v 会/v 风/n ，/w 缩短/v 会期/n 。/w ”/w “/w [会议/n 期间/f]/nz 将/d 不再/d 安排/v 委员/nnt 参观/v 视察/vn 和/cc [文艺/n 晚会/n]/nz ，/w 会议/n 的/ude1 各种/rz 文字/n 材料/n 都/d 按照/p ‘/w 精/a 、/w 简/ag 、/w 短/a ’/w 的/ude1 要求/n 进行/vn 了/ule 严格/ad 把关/vi 。/w ”/w 西藏自治区/ns “/w 两会/n ”/w 首场/n [新闻/n 发布会/n]/nz 于/p 7日/t 在/p 拉萨/ns 举行/v ，/w 自治区/n 政协/nis 常务/b [副/b 秘书长/nnt]/nnt 洪雪峰/nr 如是说/dl 。/w 
根据/p 日程/n 安排/v ，/w [西藏/ns 十届/mq 人大/nis]/nt [二/m 次/qv]/mq 会议/n 将/d 于/p 1月10日/t 至/p 14日/t 举行/v ；/w [西藏/ns 政协/nis]/nto 十届/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 举行/v 的/ude1 时间/n 则/d 为/p 1月8日/t 至/p 12日/t 举行/v 。/w 
洪雪峰/nr 表示/v ，/w 根据/p 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n 和/cc 区党委/nis “/w 约法/n [十/m 章/q]/mq ”/w 、/w “/w [九/b 项/q]/mq 要求/n ”/w 及/cc 区/n 政协/nis [具体/a 措施/n]/nz ，/w 此次/rz [政协/nis 会议/n]/nz 将/d 切实/ad 改进/v 会/v 风/n ，/w 缩短/v 会期/n ，/w 共/d 安排/v 会期/n [五/m 天/qt]/mq 。/w 
洪雪峰/nr 还/d 指出/v ，/w 自治区/n 政协/nis 十届/mq 一次/mq 会议/n 以来/f ，/w 政协/nis 各界/rz 别/d 委员/nnt ，/w 围绕/v 中心/nis 和/cc 大局/n ，/w 把握/v 主题/n 和/cc 主线/n ，/w 自觉/a 践行/nz 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz ，/w 深入/ad [调查/vn 研究/vn]/nz ，/w 广泛/a 咨询/vn 论证/vn ，/w 共/d 提交/v 提案/n [492/m 件/q]/mq ，/w 审查/vn 立案/vi [472/m 件/q]/mq ，/w 办/v 复/dg 率/v 达/v 100%/m 。/w 从/p 总体/n 上/f 看/v ，/w 提案/n 选题/n 准/a 、/w 情况/n 明/ag 、/w 建议/n 实/ad ，/w 反映/v 了/ule 委员/nnt 们/k 参政议政/vl 的/ude1 积极性/n ，/w 体现/v 了/ule 委员/nnt 们/k 高度/d 的/ude1 政治/n 自觉/a 和/cc 使命/n 担当/v 意识/n ，/w 彰显/v 了/ule 新/a 一届/mq 政协/nis 的/ude1 生机/n 与/cc 活力/n 。/w 
人大/nis 方面/n ，/w 据/p 自治区/n 人大常委会/nis [副/b 秘书长/nnt]/nnt 王德文/nr 介绍/v ，/w 西藏自治区/ns [第/m 十届/mq 人民/n 代表大会/n]/nz 共有/v 代表/nnt [441/m 名/q]/mq ，/w 现/tg 正在/d 报到/vi 中/f 。/w 此外/c ，/w 列席/v 本次/r 大会/n 的/ude1 人员/n 有/vyou [174/m 人/n]/mq 。/w 
王德文/nr 表示/v ，/w [西藏/ns 十届/mq 人大/nis]/nt [二/m 次/qv]/mq 会议/n 大体/d 分/qt [三/m 个/q]/mq 阶段/n 进行/vn ：/w 第一/m 阶段/n ，/w 听取/v 和/cc 审议/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz ，/w 审查/v 计划/n 报告/n 和/cc 预算/n 报告/n ；/w 第二/m 阶段/n ，/w 听取/v 和/cc 审议/v 自治区/n 人大常委会/nis 工作报告/v 、/w 自治区/n [高级/a 人民法院/nis]/nis 工作报告/v 、/w 自治区/n 人民检察院/nis 工作报告/v ；/w 第三/m 阶段/n ，/w 审议/v 各项/r [决议/n 草案/n]/nz ，/w 大会/n 闭幕/vi 。/w 
其中/rz ，/w 王德文/nr 就/d [自治区/n 人大/nis]/nto 在/p 过去/vf 一年/mq 协力/d 所/usuo 做/v 涉/vg 藏/v 外交/n 工作/vn 做/v 了/ule 简要/ad 介绍/v ，/w “/w 邀请/v [尼泊尔/nsf 驻/v 拉萨/ns 总领事馆/nis]/nt 官员/nnt 旁听/v 政协/nis 十届/mq 一次/mq 全会/n 开幕会/n ，/w 宣传/v [中国/ns 特色/n 社会主义/n 政治/n]/nz 制度/n ，/w 全面/ad 展示/v 西藏/ns 改革/vn 发展/v 成就/n 。/w 参加/v “/w 2013/m 德国/nsf  [中国/ns 西藏/ns 文化周/nz]/nz ”/w 活动/vn ，/w 同/p 藏学/nz 家/q 一道/d 向/p 德国/nsf 政界/n 、/w 学术界/n 、/w 新闻界/n 和/cc 华侨/n 华人/n 等/udeng [各界/rz 人士/n]/nz 介绍/v 了/ule 西藏/ns 的/ude1 改革开放/v ，/w [经济/n 建设/vn]/nz 和/cc 社会发展/v 情况/n ，/w 特别/d 介绍/v 了/ule [西藏/ns 文化/n]/nz 保护/vn 和/cc 传承/vn 的/ude1 辉煌/a 成就/n ，/w 用/p 事实/n 驳斥/v [十四/m 世/ng 达赖/n]/nz 集团/nis 鼓吹/v 的/ude1 ‘/w [西藏/ns 文化/n]/nz 灭绝/vi 论/v ’/w 。/w ”/w 王德文/nr 说/v 。/w (/w 完/vi )/w 
