2013年10月31日/t ，/w 随着/p [墨脱/nz 公路/n]/nz 的/ude1 全线/n 贯通/vi ，/w 墨脱县/ns 的/ude1 [各项/r 事业/n]/nz 也/d 在/p 飞速/d 的/ude1 发展/vn ，/w 老百姓/n 的/ude1 日子/n 蒸蒸日上/vl 。/w 
在/p [西藏自治区/ns 政协/nis]/nt 十届/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 开幕/vi 前夕/f ，/w 记者/nnt 来到/v 政协/nis 委员/nnt 驻地/n 采访/v 了/ule [墨脱县/ns 门巴族/ns 政协/nis]/nt 委员/nnt 白玛玉/nr 珍/ag 。/w 
白玛玉/nr 珍/ag ，/w 1986年/t 出生于/v 墨脱/nz ，/w 1999年/t 成为/v [墨脱县/ns 中学/nis]/nt 的/ude1 [第/m 一批/mq]/mq 学生/nnt 。/w 2009年/t ，/w 她/rr 和/cc 她/rr 的/ude1 三十多名/m 同学/n 一样/uyy ，/w 大学毕业/v 后/f 又/d 选择/v 回到/v 墨脱/nz 工作/vn 。/w 
去年/t ，/w 白玛玉/nr 珍/ag 当选/v 为/p 政协/nis [第/m 十届/mq]/mq [西藏自治区/ns 委员会/nis]/nt 委员/nnt ，/w 她/rr 的/ude1 提案/n —/w —/w 墨脱县/ns 中小学/n 危房/n 加固/vn 、/w 解决/v 村医/nz 待遇/n 、/w 县/n 医院/nis 合同工/n 转正/vi 都/d 一一/m 得到/v 了/ule 满意/v 的/ude1 答复/vn 。/w 
这几年/mq ，/w 白玛玉/nr 珍/ag 最大/gm 的/ude1 感受/vn 是/vshi 进出/v 墨脱/nz 交通/n 的/ude1 改善/vn 。/w 前/f 几天/mq ，/w 她/rr 所/usuo 乘坐/v 的/ude1 小车/n 从/p 墨脱/nz 出发/vi ，/w 不到/v [4/m 小时/n]/mq ，/w 到达/v 波密/ns ，/w 道路/n 通畅/an 。/w 在/p 通过/p [嘎/o 隆/ag 拉/v 隧道/n]/nz 时/ng ，/w 天空/n 飘着/v 雪/n ，/w [墨脱/nz 公路/n]/nz 的/ude1 保/v 通/v 人员/n 正在/d 用/p 铲/v 雪车/nz 铲/v 雪/n 保证/v 公路/n 畅通/an 。/w 而/cc 在/p [嘎/o 隆/ag 拉/v 隧道/n]/nz 未/d 通/v 之前/f ，/w 翻越/v 嘎隆拉山/nrf 既/c 危险/an 又/d 费/n 时间/n 。/w 
墨脱/nz [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 逐步完善/v ，/w 一座/mq 现代化/vn 的/ude1 小城/ns 正在/d 崛起/v ，/w 老百姓/n 的/ude1 生活/vn 也/d 得到/v 极大/a 改善/v 。/w 以前/f 以/p “/w 背夫/nz ”/w 职业/n 为/p 生/v 的/ude1 老百姓/n 正在/d 向/p 做生意/nz 、/w 运输/vn 等/udeng 行业/n 转型/vn ；/w 墨脱/nz 的/ude1 石锅/nr 、/w 竹编/n 制品/n 、/w 乌木/n 筷子/n 等/udeng 特产/n 用/p 汽车/n 向/p 外/f 运输/vn 到/v 西藏/ns 各地/rzs ；/w 墨脱/nz 县城/n 大大小小/z 的/ude1 超市/nis 里/f 琳琅满目/vl 的/ude1 商品/n 应有尽有/vl 。/w 
墨脱/nz 县属/b 喜马拉雅山/ns 东侧/f [亚热带/n 湿润/a 气候/n]/nz 区/n ，/w 四季/n 如春/v ，/w 雨量/n 充沛/a ，/w 墨脱县/ns 海拔/n 低/a ，/w 生态/n 保存/v 完好/a 。/w 白玛玉/nr 珍/ag 说/v ：/w “/w 墨脱/nz 气候/n 条件/n 好/a ，/w 现在/t 交通/n 方便/a 了/ule ，/w 年轻人/n 都/d 愿意/v [回到/v 家乡/n]/nz 工作/vn ，/w 我们/rr 希望/v 将/d 墨脱/nz 建设/vn 得/ude3 [越来越/d 好/a]/nz ”/w 。/w （/w 记者/nnt 马静/nr ）/w 
