人民网/nz 拉萨/ns 1月8日/t 电/n （/w 记者/nnt 陈尚才/nr 冯奇/nr ）/w 8日/t 上午/t ，/w [中国/ns 人民/n 政治/n 协商/vn 会议/n]/nz [第/m 十届/mq]/mq [西藏自治区/ns 委员会/nis]/nt 第二次/mq 会议/n 在/p 拉萨/ns 开幕/vi 。/w 全国政协/nt 副主席/nnt 、/w [西藏自治区/ns 政协/nis]/nt 主席/nnt 帕巴拉·格列朗杰/nrf [主持/v 会议/n]/nz 。/w 陈/vg 全国/n 等/udeng 自治区/n 领导/n 莅临/v 大会/n 祝贺/v 并/cc 指导/vn 。/w 
[西藏自治区/ns 政协/nis]/nt 副主席/nnt [公/ng 保/v 扎西/nrf]/nz 代表/nnt 政协/nis [第/m 十届/mq]/mq [西藏自治区/ns 委员会/nis 常务委员/nnt 会/v]/nt ，/w 向/p 大会/n 报告/n 过去/vf 一年/mq 的/ude1 工作/vn ，/w 对/p 2014年/t 政协/nis 工作/vn 作出/v 安排/vn 。/w [西藏自治区/ns 政协/nis]/nt 副主席/nnt 罗松多吉/nrf 代表/nnt 政协/nis [第/m 十届/mq]/mq [西藏自治区/ns 委员会/nis 常务委员/nnt 会/v]/nt ，/w 向/p 大会/n 报告/n 一年/mq 来/vf 的/ude1 提案/n 工作/vn 情况/n 。/w 
根据/p 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n 及/cc 相关/vn 要求/n ，/w 政协/nis [第/m 十届/mq]/mq [西藏自治区/ns 委员会/nis]/nt 第二次/mq 会议/n 缩短/v 了/ule 会期/n ，/w 共/d 安排/v 会期/n [5/m 天/qt]/mq ，/w 即/v 1月8日/t 至/p 12日/t 。/w 参会/v 政协/nis 委员/nnt 共/d 600多名/m 。/w [会议/n 期间/f]/nz 共/d 举行/v [3/m 次/qv]/mq 大会/n ，/w [4/m 次/qv]/mq 小组/nis 讨论/v 。/w [会议/n 期间/f]/nz ，/w 不/d 安排/v 委员/nnt 参观/v 视察/vn 和/cc [文艺/n 晚会/n]/nz ，/w 会议/n 的/ude1 各种/rz 文字/n 材料/n 都/d 按照/p “/w 精/a 、/w 简/ag 、/w 短/a ”/w 的/ude1 要求/n [严格/ad 执行/v]/nz 。/w 
同时/c ，/w 大会/n 还/d 邀请/v 了/ule [尼泊尔/nsf 驻/v 拉萨/ns 总领馆/nis]/nt 总领事/nnt 哈里·普拉萨德·巴/nrf 逍/n 等/udeng 旁听/v 会议/n 。/w 
