购票/v 指导/vn [北京/ns 铁路局/nis]/nto [青年/n 志愿者/nnt]/nz 1月7日/t 在/p [北京/ns 图书/n 大厦/n]/nz 前/f 向/p 市民/n 讲解/v 《/w 春运/n 旅客/n 购票/v 乘车/vn [服务/vn 指南/n]/nz 》/w 。/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 王小润/nr 摄/vg 
[上海/ns 铁路局/nis]/nto 管/v 内/f 部分/n 车站/n 的/ude1 互联网/n 、/w [电话/n 订票/vn]/nz 起/vf 售/v 时间/n 具体/a 调整/vn 为/p 杭州站/nz 、/w [杭州/ns 东站/nis]/nt 、/w 江山/n 站/vi 、/w [金华/ns 西站/nis]/nt 、/w 兰溪/ns 站/vi 、/w 龙游站/nz 、/w 衢州站/nz 、/w 义乌站/nz 、/w 诸暨站/nz 由/p 原先/d 的/ude1 [10/m :/w 00/m 起/vf]/mq 售/v 调整/vn 至/p [14/m :/w 30/m 起/vf]/mq 售/v ；/w 南京站/nz 、/w [南京/ns 东站/nis]/nt 、/w [中华门/ns 站/vi]/nz 、/w 丹阳站/nz 、/w 镇江站/nz 、/w 常州站/nz 由/p 原先/d [12/m :/w 00/m 起/vf]/mq 售/v 调整/vn 至/p [17/m :/w 00/m 起/vf]/mq 售/v 。/w [广/a 铁/n 集团/nis]/ntc 辖区/n 内/f ，/w 深圳/ns 车站/n 由/p 9:00/m 调整/vn 为/p 9:30/m ，/w 深圳/ns 西/f 、/w 深圳/ns 东/f 车站/n 由/p 10:00/m 调整/vn 为/p 10:30/m ，/w 广州/ns 东/f 、/w 广州/ns 北/f 、/w 惠州/ns 西/f 、/w 河源/ns 、/w 佛山/ns 、/w 坪石/nz 、/w 乐昌/ns 、/w 龙川/ns 、/w 和平/n 、/w 华城/nr 、/w 兴宁/ns 、/w 梅州/ns 、/w 大埔/ns 、/w 丰顺/ns 、/w 揭阳/ns 、/w 潮州/ns 、/w 韶关/ns 东/f 、/w 源潭/nz 、/w 英/b 德/b 、/w 常/d 平/v 、/w 坂田/nz 、/w 徐闻/nr 、/w 雷州/ns 、/w 湛江/ns 西/f 、/w [三/m 水/n]/mq 、/w 肇庆/ns 、/w 新兴县/ns 、/w 春/tg 湾/ng 、/w 阳春/n 、/w 茂名/ns 东/f 、/w 信宜/ns 、/w 高州/ns 车站/n 由/p 13:00/m 调整/vn 为/p 13:30/m 。/w （/w 记者/nnt 王小润/nr ）/w 
