记者/nnt 昨天/t （/w 7日/t ）/w 从/p [上海/ns 铁路局/nis]/nto 获悉/v ，/w 该局/r 已/d 建成/v 了/ule 全国/n 最大/gm 的/ude1 铁路/n 客服中心/nis ，/w 统一/vn 接受/v 江苏/ns 、/w 浙江/ns 、/w 安徽/ns 、/w 上海/ns 三省/nz [一/d 市/n]/mq 的/ude1 铁路/n 业务/n 咨询/vn 和/cc 投诉/vn 。/w 
记者/nnt 在/p 位于/v 秣陵/nz 路/n 的/ude1 [上海/ns 铁路局/nis 客服/nz 中心/nis]/nt 看到/v ，/w 今年/t 春运/n 前/f ，/w 经过/p 新/a 一轮/mq 设施/n [设备/n 改造/vn]/nz ，/w 目前/t 服务中心/nis 总面积/n 已/d 由/p 原来/d 的/ude1 [1170/m 平方米/q]/mq 扩容/v 至/p [2821/m 平方米/q]/mq ，/w 人工/b 座席/nz 也/d 从/p 最初/d 的/ude1 [20/m 个/q]/mq 扩容/v 至/p [282/m 个/q]/mq ，/w 高峰/n 时段/n 的/ude1 客服/nz 人员/n 达到/v 了/ule [362/m 名/q]/mq 。/w 
从/p 去年/t 12月28日/t ，/w 春运/n 火车票/n 开始/v 预售/vn 以来/f ，/w [上海/ns 局/n 客服/nz 中心/nis]/nt 日均/d 电话/n 呼入/nz 数/n 达到/v [15/m ./w 2/m 万/d 个/q]/mq ，/w 其中/rz 人工/b 接/v 听/v 数/n 日均/d 达到/v [3/m ./w 4/m 万/d 个/q]/mq ，/w 人工/b 接通率/n 为/p 98.78％/m 。/w 在/p 每天/r 近/a [4/m 万/d 个/q]/mq 人工/b 接/v 听/v 的/ude1 电话/n 中/f ，/w 有/vyou 45.73％/m 的/ude1 电话/n 是/vshi 咨询/vn 和/cc 投诉/vn 12306/m 售票/vn 网站/n 的/ude1 ；/w 其中/rz 反映/v 网页/n 打/v 不/d 开/v 、/w 网速/nz 过慢/nz 、/w 订票/vn 显示/v 成功/a 却/d 无法/v 支付/vn 等/udeng 问题/n 成为/v 旅客/n 投诉/vn 的/ude1 “/w 重灾区/n ”/w 。/w （/w 王志彦/nr ）/w 
