翟隽/nr (/w 图片/n 来源/n ：/w 外交部/nto 网站/n )/w 
中新社/nt 巴黎/nsf 1月7日/t 电/n (/w 记者/nnt 龙剑武/nr )/w 1月7日/t 上午/t ，/w 中国/ns 新任/b 驻/v 法国/nsf 大使/nnt 翟隽/nr 在/p [中国/ns 使馆/nis]/nt 会见/v [法国/nsf 外交部/nto 礼宾司/n]/nt 司长/nnt 斯特法尼尼/nrf ，/w 并/cc 向/p 对方/n 递交/v 了/ule 国书/n 副本/n 。/w 
斯特法尼尼/nrf 代表/nnt [法国/nsf 政府/nis]/nt 欢迎/v 翟隽/nr 到/v 任/v 。/w 他/rr 表示/v ，/w 相信/v 翟隽/nr 大使/nnt 任/v 内/f [两国/mq 关系/n]/nz 将/d 取得/v 新的/a 发展/vn 。/w 
翟隽/nr 于/p 1月6日/t 抵达/v 巴黎/nsf ，/w 是/vshi 新中国/nz [第/m 十/m 一/d 任/v]/mq 驻/v 法国/nsf 大使/nnt 。/w 
