中新社/nt 联合国/nt 1月7日/t 电/n (/w 记者/nnt 李洋/nr )/w 联合国/nt 与/cc [禁止/v 化学武器/n 组织/n]/nz 7日/t 分别/d 证实/v ，/w 首批/n 等待/v 境外/s 销毁/v 的/ude1 叙利亚/nsf 化学/n [武器/n 装备/n]/nz 转运/v 工作/vn 已/d 于/p 当天/t 展开/v 。/w 中国/ns 军舰/n 参与/v 了/ule 护航/vi 工作/vn 。/w 
禁/v 化武/n 组织/n 与/cc 联合国/nt 联合/v 代表团/n 特别/d 协调员/nnt 卡/n 格/b 7日/t 证实/v ，/w 首批/n 待/vi 境外/s 销毁/v 的/ude1 叙利亚/nsf 化学武器/n 原材料/n 当天/t 在/p 叙利亚/nsf 拉塔基亚/nsf 港/n 装载/v 到/v [一/d 艘/q]/mq 丹麦/nsf 商船/n 上/f 运出/v 。/w 
卡/n 格/b 表示/v ，/w 在/p 丹麦/nsf 、/w 叙利亚/nsf 等/udeng 国/n 船只/n 的/ude1 护卫/vn 下/f ，/w 丹麦/nsf 商船/n 已/d 驶向/v 公海/n ，/w 并/cc 将/d 在/p 海上/s 等待/v 装载/vn 其他/rzv 化武/n 重要/a 原材料/n 。/w 来自/v 中国/ns 、/w 丹麦/nsf 、/w 挪威/nsf 和/cc 俄罗斯/nsf 的/ude1 军舰/n 在/p 海上/s 提供/v 护航/vn 。/w 
联合国/nt 秘书长/nnt 潘基文/nr 通过/p 其/rz 发言人/nnt 发表声明/v ，/w 对/p 叙利亚/nsf 化武/n 销毁/v 工作/vn 取得/v 的/ude1 这/rzv 一/m 重要/a 进展/vn 表示/v 欢迎/vn ，/w 同时/c 希望/v 禁/v 化武/n 组织/n 与/cc 联合国/nt 联合/v 代表团/n 能/v 继续/v 克服/vn 重重/z 挑战/vn ，/w [完成/v 任务/n]/nz 。/w 
[中国/ns 外交部/nto 军控/vn 司/ng]/nt 7日/t 透露/v ，/w 根据/p 叙利亚/nsf 化学武器/n 海运/vn 多边/b 协调/v 会/v 达成/vn 的/ude1 联合/vn 护航/vi 方案/n ，/w 中国/ns 参与/v 联合/vn 护航/vi 的/ude1 盐城/ns 舰/ng 当天/t 已/d 进入/v 叙利亚/nsf 领海/n ，/w 与/cc 俄罗斯/nsf 、/w 丹麦/nsf 、/w 挪威/nsf 的/ude1 军舰/n 密切配合/v ，/w [正式/ad 开始/v]/nz 执行/v 叙/b 化武/n 海运/vn 护航/vi 任务/n 。/w 
军控/v 司/ng 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v 说/v ，/w 叙利亚/nsf 化武/n 护航/vi 是/vshi 一次/mq 多边/b 协作/vn 行动/vn 。/w 中方/n 参与/v 叙/b 化武/n 海运/vn 护航/vi 是/vshi 响应/v [联合国/nt 安理会/n]/nt 和/cc 禁/v 化武/n 组织/n 呼吁/v ，/w 为/p 顺利/ad 销毁/v 叙利亚/nsf 化学武器/n ，/w 推动/v 政治/n 解决/v 叙利亚/nsf 问题/n 而/cc 采取/v 的/ude1 [重要/a 举措/n]/nz ，/w 体现/v 了/ule 中国/ns 作为/p [安理会/n 常任/b 理事国/n]/nt ，/w 对/p 维护/v 国际/n 和平/n 与/cc 安全/an 的/ude1 担当/v 。/w 
安理会/n 去年/t 9月/t 通过/p 有关/vn 叙/b 化武/n 问题/n 的/ude1 决议/n ，/w 要求/n 以/p “/w 最/d 快捷/z 、/w 最/d 安全/an 的/ude1 方式/n [全面/ad 启动/v]/nz 销毁/v 叙/b 化武/n 的/ude1 [特别/d 程序/n]/nz ”/w 。/w 根据/p 相关/vn 决议/n ，/w 叙利亚/nsf 所有/b 化武/n 设施/n 及/cc 装备/n 应/v 在/p 今年/t 6月30日/t 之前/f 完成/v 销毁/vn 。/w (/w 完/vi )/w 
