2013/m 年度/n 中国/ns 健康/a 城市/n 测评/v 结果/n 出炉/v 健康/a 省会/n 城市/n 拉萨/ns 排名/vi 第三/m 
为/p 推动/v 我国/n “/w 健康/a 城市/n ”/w 建设/vn ，/w [中国/ns 城市/n 发展/vn 研究会/nis]/nt 组建/v 中国/ns 健康/a 城市/n [评价/vn 指标/n 体系/n]/nz 课题组/nis ，/w 组织/n 有关/v 部委/n 、/w 科研/n 院校/n 的/ude1 领导/n 和/cc 专家/nnt ，/w 在/p 参考/v [世界/n 卫生/an 组织/n]/nt 及/cc 其他/rzv 有关/v [指标/n 体系/n]/nz 基础上/nz ，/w 结合/v 我国/n 国情/n ，/w 综合/vn 考虑/v 新的/a 发展/v 理念/n 与/cc 海外/s “/w 健康/a 城市/n ”/w 经验/n ，/w 体现/v 中国/ns [发展/vn 阶段/n]/nz 和/cc 特色/n ，/w 兼顾/v 健康/a “/w 投入/v ”/w 与/cc “/w 产出/vn ”/w ，/w 以及/cc 数据/n 的/ude1 可/v 获得性/n 等/udeng 因素/n ，/w 初步/d 构建/v 了/ule 具有/v 较强/d 可操作性/n 的/ude1 中国/ns 健康/a 城市/n [评价/vn 指标/n 体系/n]/nz 和/cc 评价/v 模型/n 。/w 
[指标/n 体系/n]/nz 以/p “/w 健康/a 环境/n 、/w 健康/a 文化/n 、/w 健康/a 条件/n 、/w 健康/a 社会/n ”/w 为/p 主体/n 框架/n ，/w 对/p 全国/n [200/m 多个/mq]/mq 地/ude2 级/q 以上/f 城市/n 进行/vn 了/ule 综合/vn 测评/vn ，/w 并/cc 按/p 不同/a 城市/n 类型/n 形成/v 了/ule 健康/a 城市/n 测评/v 结果/n ，/w 按/p 省会/n 城市/n 测评/vn ，/w 昆明/ns 、/w 海口/ns 、/w 拉萨/ns 位居/v 健康/a 省会/n 城市/n 前/f [三/m 名/q]/mq 。/w 
被/pbei 评为/v “/w 健康/a 城市/n ”/w 的/ude1 [副/b 省级/b 城市/n]/nz 靠/v 前/f 的/ude1 城市/n 中/f ，/w 厦门市/ns 、/w 深圳市/ns 、/w 宁波市/ns 、/w 大连市/ns 、/w 青岛市/ns 位居/v 前/f [五/m 名/q]/mq ；/w 按/p 省会/n 城市/n 测评/vn 中/f ，/w 昆明市/ns 、/w 海口市/ns 、/w 拉萨市/ns 、/w 福州市/ns 、/w 呼和浩特市/ns 位居/v 前/f [五/m 名/q]/mq ，/w 拉萨市/ns 排名/vi 第三/m 。/w 
我国/n 自/p 2007年/t 正式/ad 启动/v 建设/vn 健康/a 城市/n [试点/vn 工作/vn]/nz 以来/f ，/w 试点/vn 城市/n 的/ude1 [健康/a 促进/v]/nz 效果/n 明显/a ，/w 居民/n 的/ude1 [健康/a 素养/n]/nz 水平/n 明显/a 提高/v 。/w 目前/t 我国/n 只有/c [30/m 多个/mq]/mq 城镇/n 制订/v 规划/n 建设/vn “/w 健康/a 城市/n ”/w ，/w 这/rzv 与/cc 我国/n 快速/d 城市化/v 现状/n 不/d 相适应/nz ，/w 也/d 远远/d 落后/a 于/p 国外/s ；/w 我国/n 应/v 尽快/d 出台/vi “/w 健康/a 城市/n ”/w 发展/v 规划/n ，/w 制定/v “/w 健康/a 城市/n ”/w 创建/v 考核/vn 标准/n ，/w 把/pba “/w 健康/a 城市/n ”/w 创建/v 工作/vn 纳入/v [各级/r 政府/nis]/nz 的/ude1 政绩/n 考核/v 体系/n 。/w （/w 记者/nnt 田沙沙/nr ）/w 
