1月6日/t ，/w [西藏自治区/ns 拉萨/ns 市委/nis 宣传部/nis]/nt 官方/n 微博/n ：/w “/w @/w 拉萨/ns 发布/v ”/w 独家/d 落户/vi 新浪/ntc 。/w 至此/d ，/w 包括/v [乌鲁木齐市/ns 互联网/n 信息/n 管理/vn 中心/nis]/nt 官方/n 微博/n “/w @/w 乌鲁木齐/ns 发布/v ”/w 等/udeng 在/p 内/f 的/ude1 全国/n [五/m 个/q]/mq [少数/m 民族/n 自治区/n]/nz 首府/n [政务/n 微博/n]/nz 全部/m 开通/v 。/w 新浪/ntc [政务/n 微博/n]/nz 率先/d 实现/v 我国/n [五/m 个/q]/mq 自治区/n 的/ude1 全面/ad 覆盖/v 。/w 
6日/t 上午/t 10点20分/t ，/w “/w @/w 拉萨/ns 发布/v ”/w 发出/v 首/q 条/q 微博/n “/w 【/w @/w 拉萨/ns 发布/v 入/v 驻/v [新浪/ntc 微博/n]/nz 】/w 各位/rr 网友/n [新年/t 快乐/a]/nz ！/w 拉萨/ns 发布/v 即/v 日/b 起/vf 正式/ad 入/v 驻/v [新浪/ntc 微博/n]/nz 。/w 我们/rr 希望/v 通过/p 这个/rz 平台/n ，/w 向/p 大家/rr 宣传/vn 和/cc 展示/v 拉萨/ns 以及/cc 西藏/ns 的/ude1 [民风/n 民俗/n]/nz 、/w [旅游/vn 景点/n]/nz 、/w 美食/n 文化/n 、/w [社会/n 经济/n]/nz 事业/n 发展/vn 等/udeng 热门/a 资讯/n ，/w 让/v 大家/rr 更多/ad 的/ude1 了解/vn 拉萨/ns ，/w 走进/v 拉萨/ns ！/w [美丽/a 家园/n]/nz ，/w 幸福/a 拉萨/ns 欢迎/v 你/rr ！/w ”/w 。/w 
“/w @/w 拉萨/ns 发布/v ”/w 的/ude1 微博/n 上/f 线/n 引发/v 了/ule 不少/m 网友/n 的/ude1 关注/vn 和/cc 转/v 评/v 。/w 截止/vi 当日/t 下午/t 18时/t ，/w [微博/n 粉丝/nf]/nz 超过/v 1.8万/m ，/w 其/rz 首/q 条/q 微博/n 被/pbei 转发/v [313/m 次/qv]/mq 、/w 被/pbei 评论/n [116/m 次/qv]/mq 。/w 一些/mq 网友/n 对/p @/w 拉萨/ns 发布/v 微博/n 的/ude1 开通/vn 表示/v 欢迎/vn 和/cc 称赞/v ，/w 网友/n @/w 林城/nr 的/ude1 雨/n 评论/n 说/v “/w 以后/f 走/v 在/p 路上/s 就/d 可以/v 交流/vn 了/ule ”/w ，/w @/w 探花郎/nz [021/m 发/v]/mq 微博/n 称/v 这/rzv 是/vshi “/w 来自/v [雪域/n 高原/n]/nz 的/ude1 政/ng 能量/n ”/w 。/w 
[政务/n 微博/n]/nz 大/a V/x @/w 南京/ns 发布/v 也/d 趁机/d 为/p @/w 拉萨/ns 发布/v “/w 拉票/nz ”/w ，/w “/w 那里/rzs 离/v 天空/n 最近/t ，/w 那里/rzs 涤荡/v 你/rr 的/ude1 心/n ，/w 那里/rzs 是/vshi [天空/n 之/uzhi 城/n]/nz —/w —/w 拉萨/ns ！/w 去/vf 西藏/ns 前/f ，/w 还/d 在/p 看/v 各种/rz 攻略/n 吗/y ？/w 算/v 了/ule 吧/y ，/w 还是/c 看看/v @/w 拉萨/ns 发布/v 小/a 萨/b 吧/y 。/w #/w 嗯/e ？/w 小/a 萨/b #/w ”/w 。/w 此外/c ，/w 网友/n 还/d 纷纷/d 在/p 评论/n 中/f 表达/v 希望/vn 去/vf [西藏/ns 拉萨/ns]/ns 旅游/vn 的/ude1 愿望/n 。/w 
在/p 各/rz 系统/n [政务/n 微博/n]/nz 的/ude1 发展/vn 中/f ，/w 宣传/v 部门/n 微博/n 一直/d 处于/v [领先/vi 水平/n]/nz 。/w 2009/m 年底/f 全国/n 第一个/mq 省政府/n 官方/n 微博/n @/w 微博/n 云南/ns 开通/v ，/w 2010年6月/t 全国/n 第一个/mq 省会/n 城市/n 官方/n 微博/n @/w 成都/ns 发布/v 开通/vn 。/w 目前/t ，/w 除/p 浙江/ns 、/w 福建/ns 两个/mq 省份/n 及/cc 杭州/ns 、/w 海口/ns 两个/mq 省会/n 级/q 城市/n 以外/f ，/w 大陆/ns 其他/rzv [29/m 个/q]/mq 省市/n 自治区/n 及/cc 省会/n 城市/n 均/d 已/d 在/p 新浪/ntc 开通/v 了/ule 官方/n 微博/n 。/w 此外/c ，/w 在/p [新浪/ntc 微博/n]/nz 平台/n 上/f ，/w 全国/n 地级市/nz 宣传/v 部门/n 官方/n 微博/n 的/ude1 开通/vn 率/v 已经/d 达到/v 70%/m 。/w （/w 记者/nnt 李继/nr ）/w 
