人民网/nz 北京/ns 1月8日/t 电/n （/w 唐嘉艺/nr ）/w 据/p 《/w [西藏/ns 日报/n]/nz 》/w 消息/n ，/w 1月6日/t ，/w 西藏自治区/ns 十届/mq 人大常委会/nis 发布/v 公告/n ，/w 公布/v 西藏自治区/ns 人大代表/nnt 任免/v 情况/n 。/w 其中/rz ，/w 姜杰/nr 、/w 何文浩/nr 、/w 曾万明/nr 等/udeng [3/m 名/q]/mq 2013年/t 新/a 就任/v 的/ude1 西藏自治区/ns 副主席/nnt 补选/v 为/p 西藏自治区/ns [第/m 十届/mq 人民/n 代表大会/n]/nz 代表/nnt 。/w 此外/c ，/w 人大常委会/nis 还/d 任命/v 任建春/nz 为/p 自治区/n 人大常委会/nis [阿里/ns 地区/n 工作/vn 委员会/nis]/nt 副主任/nnt 。/w 
公告/n 全文/n 如下/vi ：/w 
西藏自治区/ns [第/m 十届/mq 人民/n 代表大会/n]/nz 第一次/mq 会议/n 以来/f ，/w 依法/d 补选/v 姜杰/nr 、/w 何文浩/nr 、/w 曾万明/nr 、/w 赵红阳/nr 、/w 宋宝善/nr 、/w 刘良成/nr 、/w 许勇/nr 、/w 余琨/nr 、/w 强巴/nr 索朗/nrf 为/p 西藏自治区/ns [第/m 十届/mq 人民/n 代表大会/n]/nz 代表/nnt 。/w 
西藏自治区/ns [第/m 十届/mq 人民/n 代表大会/n]/nz 第一次/mq 会议/n 以来/f ，/w 调离/v 西藏自治区/ns 代表/nnt [12/m 名/q]/mq ：/w 秦宜智/nr （/w 汉族/nz 、/w 拉萨/ns 代表团/n ）/w 、/w 扶明高/nr （/w 汉族/nz 、/w 拉萨/ns 代表团/n ）/w 、/w 宫蒲光/nr （/w 汉族/nz 、/w 日喀则/ns 代表团/n ）/w 、/w 程钟黎/nr （/w 女/b 、/w 汉族/nz 、/w 日喀则/ns 代表团/n ）/w 、/w 郝鹏/nr （/w 汉族/nz 、/w 山/n 南/b 代表团/n ）/w 、/w 马杰/nrf （/w 汉族/nz 、/w 昌都/ns 代表团/n ）/w 、/w 李昭/nr （/w 汉族/nz 、/w 那曲/ns 代表团/n ）/w 、/w 雷友建/nr （/w 汉族/nz 、/w 那曲/ns 代表团/n ）/w 、/w 段京连/nr （/w 女/b 、/w 汉族/nz 、/w 阿里/ns 代表团/n ）/w 、/w 杨金山/nr （/w 汉族/nz 、/w [解放军/nnd 代表团/n]/nt ）/w 、/w 宋景原/nr （/w 汉族/nz 、/w [解放军/nnd 代表团/n]/nt ）/w 、/w 旦/ng 真/a 旺姆/nrf （/w 女/b 、/w [解放军/nnd 代表团/n]/nt ）/w ，/w 依照/p 代表/nnt 法/n [有关/vn 规定/n]/nz ，/w 秦宜智/nr 、/w 扶明高/nr 、/w 宫蒲光/nr 、/w 程钟黎/nr 、/w 郝鹏/nr 、/w 马杰/nrf 、/w 李昭/nr 、/w 雷友建/nr 、/w 段京连/nr 、/w 杨金山/nr 、/w 宋景原/nr 、/w 旦/ng 真/a 旺姆/nrf 的/ude1 代表/nnt 资格/n 终止/v 。/w 
西藏自治区/ns [第/m 十届/mq 人民/n 代表大会/n]/nz 代表/nnt 郭毅力/nr 因病/d 去世/vi ，/w 其/rz 代表/nnt 资格/n 自然/n 终止/v 。/w [西藏自治区/ns 人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 对/p 郭毅力/nr 代表/nnt 的/ude1 去世/vn 表示/v 哀悼/vn 。/w 
现在/t ，/w 西藏自治区/ns [第/m 十届/mq 人民/n 代表大会/n]/nz 实/ad 有/vyou 代表/nnt [441/m 名/q]/mq 。/w 
特此/d 公告/n 。/w 
[西藏自治区/ns 人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 
2014年1月6日/t 
