[温州/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 陈一新/nr 发言/vi 
温州/ns 决/v 咨/n 委/ng 2014/m 年会/n 
人民网/nz 温州/ns 1月8日/t 电/n 在/p [今天/t 上午/t]/nz 召开/v 的/ude1 [温州市/ns 决策/vn 咨询/vn 委员会/nis]/nt 2014/m 年度/n 会议/n 上/f ，/w [温州/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 陈一新/nr 充分/ad 肯定/v 了/ule 温州/ns 决/v 咨/n 委/ng 2013年/t 工作/vn ，/w 希望/v 打造/v 一个/mq 温州/ns 特色/n 的/ude1 新型/b 智库/nz 。/w 
去年/t 以来/f ，/w [温州市/ns 决策/vn 咨询/vn 委员会/nis]/nt 以/p 打造/v [党委/nis 政府/nis]/nz 核心/n 智库/nz 为/p 己任/n ，/w 紧贴/v 党政/n 工作/vn 重点/n 、/w 转型/vn 发展/v 难点/n 和/cc 群众/n 关注/v 热点/n ，/w 在/p 选题/n 导向/n 上/f ，/w 坚持/v [前瞻性/n 研究/vn]/nz 与/cc 紧贴/v 性/ng 研究/v 相结合/nz ；/w 咨询服务/v 上/f ，/w 坚持/v 专家/nnt 献策/vi 与/cc 民智/n 采集/v 相结合/nz ；/w 运作/vn 机制/n 上/f ，/w 坚持/v 委托/vn 研究/vn 与/cc 合作/vn 研究/v 相结合/nz ；/w 功能/n 发挥/v 上/f ，/w 坚持/v 议政/vn 谋事/vi 与/cc 辅政/vn 宣传/v 相结合/nz ，/w 积极/ad 发挥/v 聚/vn 智/ng 辅政/vn 作用/n ，/w 为/p [温州/ns 党委/nis 政府/nis]/nt [科学/n 决策/vn]/nz 、/w [民主/a 决策/vn]/nz 提供/v 帮助/vn 。/w 
陈一新/nr 充分/ad 肯定/v 过去/vn 一年/mq 决/v 咨/n 委/ng 的/ude1 工作/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w 温州/ns 决/v 咨/n 委/ng 在/p 打造/v 温州/ns 新型/b 智库/nz 上/f 做/v 了/ule 大量/m 工作/vn ，/w 在/p 温州/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 中/f 发挥/v 了/ule 积极/ad 、/w 应有/v 的/ude1 作用/n ，/w 主要/b 体现/v 在/p ：/w 第一/m ，/w 健全/v 了/ule 决策/vn 咨询/vn 工作/vn 的/ude1 机制/n ；/w 第二/m ，/w 形成/v 一批/mq 紧扣/vi 实际/n ，/w 又/d 有利于/v 温州/ns 发展/vn 的/ude1 [研究/vn 成果/n]/nz ；/w 第三/m ，/w 凝聚/v 了/ule 一支/mq 勤学/v 多思/nz 善谋/v 的/ude1 决策/vn 咨询/v 队伍/n 。/w 
陈一新/nr 希望/v 温州/ns 决/v 咨/n 委/ng 在/p 新的/a 一年/mq 以/p 坚持/v 和/cc 发展/vn “/w [温州/ns 模式/n]/nz ”/w 、/w 全面/ad 深化改革/v 任务/n 为/p 工作/vn 重点/n ，/w 凸显/v 温州/ns 特色/n ，/w 不断/d 提高/v 决策/vn 咨询/vn 工作/vn 的/ude1 质量/n 和/cc 水平/n ，/w 为/p 温州/ns “/w 赶超/v 发展/vn ，/w [再/d 创/vg 辉煌/a]/nz ”/w 作出/v 新的/a 贡献/n 。/w （/w 许文焕/nr ）/w 
