人民网/nz 温州/ns 1月8日/t 电/n 近日/t 召开/v 的/ude1 2014年/t [温州市/ns 鹿城区/ns 两会/n]/nt ，/w 与/cc 会/v 的/ude1 代表/nnt 和/cc 委员/nnt 都/d 通过/p 手机/n ，/w 收到/v 了/ule 两会/n 彩信/n 版/n “/w 简报/n ”/w 。/w 这种/r 全新/b 的/ude1 [信息/n 传递/v]/nz 模式/n ，/w 既/c 让/v 两会/n 咨询/vn 更/d 鲜活/a ，/w 时效/n ，/w 又/d 节省/v 了/ule 纸张/n 和/cc 人力/n 。/w 
[鹿城区/ns 两会/n]/nt 简报/n ，/w 采用/v 手机报/nz 这/rzv 一种/mq 新型/b 传媒/n 载体/n 代替/v 以往/t 的/ude1 纸质/n 文件/n ，/w 是/vshi 为了/p 切实/ad 改进/v 文风/n ，/w 精简/v 会议/n 文件/n 简报/n ，/w 将/d [中央/n 政治局/nis]/nto 提出/v 的/ude1 [八/m 项/q]/mq 规定/n 落到实处/n 。/w 
从/p 代表/nnt 委员/nnt 的/ude1 手机/n 中/f ，/w 可以/v 看到/v ，/w 以/p 彩信/n 方式/n 发送/v 的/ude1 [鹿城区/ns 两会/n]/nt “/w 简报/n ”/w 内容/n 丰富/a ，/w 图文并茂/vl ，/w 让/v 代表/nnt 、/w 委员/nnt 能够/v 直观/a ，/w 清晰/a ，/w 迅速/ad 的/ude1 了解/vn 两会/n 情况/n 。/w [鹿城区/ns 政协/nis]/nz 教育/v 组/n 委员/nnt 吴奇红/nr 表示/v ，/w 手机报/nz 内容/n 丰富/a ，/w 信息量/n 充足/a 。/w 这种/r 手机报/nz 的/ude1 形式/n 突破/v 了/ule 时间/n 空间/n 的/ude1 限制/vn ，/w 可以/v 随时随地/dl 的/ude1 了解/vn 两会/n 内容/n 。/w 最重要/nz 的/ude1 是/vshi 减少/v 了/ule 纸张/n 的/ude1 浪费/vn ，/w 十分/d 环保/n 。/w 她/rr 还/d 建议/n 应该/v 将/d 这种/r 做法/n 推广/vn 开来/v ，/w 在/p 今后/t 其他/rzv 会议/n 中/f ，/w 也/d 可以/v 采用/vn 这种/r 形式/n 代替/v 纸质/n 文件/n 。/w 
据/p [鹿城/nz 区委/nis 宣传部/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 章志义/nr 介绍/v ，/w 通过/p 手机报/nz 的/ude1 形式/n 呈现/v ，/w 是/vshi 鹿城区/ns 的/ude1 一种/mq 全新/b 尝试/v ，/w 取得/v 了/ule 不错/a 的/ude1 效果/n ，/w 也/d 得到/v 了/ule 委员/nnt 代表/nnt 的/ude1 普遍/ad 好评/n 。/w 在/p 未来/t ，/w 还/d 将/d 会/v 尝试/vn 采用/v 微信/nz 等/udeng 平台/n ，/w 增加/v 互动/vn 性/ng ，/w 突破/v 现今/t 手机报/nz 存在/v 的/ude1 容量/n 较小/d 的/ude1 问题/n 。/w （/w 玮/nz 倩/v ）/w 
