警方/n 查获/v 的/ude1 老虎/n 尸体/n 
人民网/nz 温州/ns 1月8日/t 电/n [今天/t 上午/t]/nz ，/w 不少/m 网友/n 爆料/v 温州/ns 市区/s 查获/v 东北虎/n ，/w 一/m 时间/n 炒/v 得/ude3 沸沸扬扬/al ，/w 引来/v 市民/n 极大/a 关注/v 。/w 记者/nnt 随即/d 和/cc 鹿城/nz 警方/n 联系/v ，/w 警方/n 确认/v 一只/mq 疑似/nz 东北虎/n 尸体/n ，/w 目前/t 具体/a 案情/n 还/d 在/p 调查/vn 中/f 。/w 
[今天/t 下午/t]/nz ，/w 记者/nnt 在/p 洪/ng 殿/ng 派出所/nis 见到/v 了/ule 被/pbei 扣押/v 的/ude1 老虎/n 尸体/n ，/w 在/p 一辆/mq 白色/n 越野车/n 后备箱/nz 里/f ，/w 尸体/n 被/pbei 编织袋/n 用/p 绳子/n 捆绑/v 着/uzhe ，/w 仅/d 老虎/n 的/ude1 头部/n 露/v 在/p 外面/f ，/w 可见/c 毛发/n 呈/v 淡黄色/nz ，/w 头额/nz 有/vyou 多条/mq 横列/nz 黑色/n 条纹/n ，/w 极/d 似/vg “/w 王/n ”/w 字/n 。/w 
据/p 警方/n 介绍/v ，/w 上午/t 9时/t 许/v ，/w [温州市/ns 公安局/nis 特警/nnd 支队/nis]/nt 两名/mq 民警/nnt 驱车/vi 前往/v 训练/vn 途中/s ，/w 路经/v 市区/s 江滨/nr 东路/n 往/p 会展中心/nis 方向/n 时/ng ，/w 发现/v 两名/mq 男子/n 正/d 将/d 一个/mq 蓝白红/nr 相间/v 的/ude1 编织袋/n 往/p 一辆/mq 白色/n 丰田/nz 越野车/n 上/f 搬运/vn ，/w 情况/n 非常/d 可疑/a 。/w 
据/p 民警/nnt 回忆/v ，/w 当时/t 他们/rr 见/v 两/m 男子/n 一人/mq 在/p 车上/s ，/w 一人/mq 在/p 车/n 下/f ，/w 编织袋/n 用/p 麻绳/n 五花大绑/nz ，/w 呈/v 长条/n 形/ng ，/w 上头/f 大/a 下面/f 小/a ，/w 疑似/nz [一/d 具/vg]/mq 人/n 的/ude1 尸体/n 。/w 
正当/a 民警/nnt 欲/d 下车/vi 盘查/v 时/ng ，/w 车/n 下/f 的/ude1 这/rzv 名/q 男子/n 马上/d 逃离/v 现场/s ，/w [另一/m 名/q]/mq 在/p 车上/s 的/ude1 男子/n 被/pbei 当场/d 控制/vn 。/w 随后/d ，/w [鹿城/nz 公安/n 分局/nis]/nt 洪/ng 殿/ng 派出所/nis 路面/n 警力/n 在/p 接报/v 后/f 赶赴/v 现场/s ，/w 将/d 该/rz 名/q 嫌疑/n 男子/n 依法/d 传唤/v 到/v 所/usuo 里/f 接受/v 调查/vn 。/w 
经/p 初步/d 调查/vn ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 王/n 某/rz ，/w [江西/ns 抚州/ns]/ns 人/n ，/w 今年/t [31/m 岁/qt]/mq ，/w 系/v 丰田/nz 越野车/n 车主/n ，/w 在/p 温州/ns 务工/v ，/w 之前/f 曾/d 是/vshi 某/rz 酒店/nis 厨师/nnt 。/w 目前/t ，/w 涉案/v 物品/n 和/cc 车辆/n 已/d 被/pbei 警方/n 扣押/v 。/w 
据/p 温州市/ns [林业/n 部门/n]/nz 专家/nnt [初步/d 勘察/vn]/nz ，/w 查获/v 的/ude1 老虎/n 疑似/nz 成年/vn 东北虎/n ，/w 但/c 具体/a 品种/n 无法/v 确定/vn 。/w 下/f 一步/mq 警方/n 会/v 将/d 其/rz 运往/v 相关/vn 具备/v 鉴定/vn 资质/n 的/ude1 单位/n 进行/vn 鉴定/vn 。/w [温州市/ns 公安局/nis 鹿城/nz 分局/nis]/nt [森林/n 警察/nnt]/nz 大队/nis 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v 说/v ，/w 在/p 温州/ns 查获/v 疑似/nz 东北虎/n 这样/rzv 的/ude1 珍贵/a 物种/n 还是/c 第一次/mq 。/w 如/v 遇/v 此类/r 物种/n 病死/vi 或/c 老死/nz ，/w 必须/d 向/p 上级/n 部门/n 申报/vn ，/w 市/n 里/f 是/vshi 没有/v 权限/n 处理/vn 的/ude1 。/w 死/v 老虎/n 通常/d 会/v 制作/vn 成/v 标本/n 或/c 就地/d 掩埋/v 。/w 私自/d 运输/vn 或/c 销售/vn 的/ude1 均/d 为/p [犯罪/vn 行为/n]/nz 。/w 
目前/t ，/w 为/p 避免/v 老虎/n 尸体/n 腐化/v ，/w 温州/ns 警方/n 将/d 暂时/d 把/pba 它/rr 送往/v [温州/ns 动物园/n]/nz 冷藏/vn 处理/vn 。/w （/w 黄佳佳/nr ）/w 

