人民网/nz 温州/ns 1月8日/t 电/n 1月7日/t 晚/tg ，/w 温州/ns 市民/n 朱/ag 女士/n 在/p 龙湾/ns 永昌/nz 普门/nrf 中路/n 一带/n 被/pbei 两名/mq 驾驶/v 一辆/mq 助动车/nz 的/ude1 男子/n 抢走/v 一个/mq 女式/b 包/v ，/w 龙湾/ns 警方/n 启动/v 一呼百应/vl 反应/vn 机制/n ，/w 半小时/mq 内/f 便/d 抓获/v 了/ule 劫匪/n 。/w 
一呼百应/vl 机制/n 自/p 2013年/t 开始/v 运用/vn ，/w 主要/b 针对/p 重大/a 或/c [突发/vn 事件/n]/nz ，/w 通过/p 公安分局/nis 指挥中心/nis 统一/vn 调动/v 多方/d 警力/n ，/w 开展/v 地毯式/nz 排查/v 。/w 
民警/nnt 现场/s 扣押/v 了/ule 疑似/nz 作案/vi 助力车/nz 和/cc 被/pbei 抢/v 女士/n 包/v ，/w 共/d 追回/v 现金/n [1500/m 元/q]/mq 。/w 经查/nz ，/w 该/rz 男子/n 何某某/nr （/w [35/m 岁/qt]/mq ，/w 四川/ns 平昌/ns 人/n ）/w 对/p 当晚/t 伙同/v 他人/rr 在/p 永昌/nz 普门/nrf 中路/n [飞车/n 抢夺/v]/nz 他人/rr 钱包/n 的/ude1 [犯罪/vn 事实/n]/nz 供认不讳/vl 。/w 
据悉/v ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 何/ry 某某/r 曾/d 于/p 1998年/t 来/vf 温/ng 打工/vi ，/w 3年/t 后/f 又/d 返回/v 老家/n 。/w 2013年5月/t ，/w 何某某/nr 带着/vn 妻子/n 、/w 女儿/n 举家/n 来到/v 温州/ns ，/w 在/p 龙湾/ns 永/d 中/f 一家/n 阀门厂/nis 做/v 油漆工/nnd ，/w 月薪/n [四/m 五千/m 元/q]/mq 。/w 今年/t 1月/t ，/w 他/rr 买了/v 一辆/mq “/w 龙威/nr ”/w 牌/n 轿车/n ，/w 首付/nz 4万/m ，/w 月/n 供需/n [1900/m 元/q]/mq ，/w 为/p 早日/d 还/d 完/vi 车贷/nz 与/cc 老乡/n 铤而走险/vl 上/f 路/n 抢劫/v 。/w 
目前/t ，/w 该/rz 案件/n 的/ude1 [具体/a 情况/n]/nz 还/d 在/p 进一步/d 调查/vn 中/f 。/w （/w 毕健敏/nr 黄佳佳/nr ）/w 
