人民网/nz 1月8日/t 电/n 近日/t ，/w “/w 晋商/nz 崛起/v 20年/t 首届/b 中华/nz 晋商/nz 关公/n 奖/n ”/w 颁奖/vn 盛典/n 在/p [北京/ns 国家/n 会议/n 中心/nis]/nt 举行/v ，/w 碧生源/nz 控股/vn 有限公司/nis 董事长/nnt 赵一弘/nr ，/w 更是/d 以/p 卓越/a 的/ude1 社会/n 贡献/n 荣获/v “/w 中华/nz 晋商/nz 崛起/v 20年/t 风云人物/n ”/w [荣誉/n 称号/n]/nz 。/w 
赵一弘/nr ，/w 从/p 创立/v 碧生源/nz 品牌/n 开始/v ，/w 一路/mq 带领/v 团队/n 从/p 北京/ns 房山区/ns 窦店镇/ns 的/ude1 一个/mq 小/a 厂房/n 开始/v ，/w 十年磨一剑/n ，/w 最终/d 成功/a 登陆/vi [香港/ns 联/vg 交/v 所/usuo]/nt 主板/gi 。/w 赵一弘/nr 和/cc 他/rr 的/ude1 团队/n 除了/p 做好/v 产品/n 之外/f ，/w 还/d 在/p 全国/n 铺设/v 了/ule 一个/mq 遍布/v [13/m 万/d 家/q]/mq [零售/vn 终端/n]/nz 销售/v 网络/n 。/w 
