人民网/nz 北京/ns 1月8日/t 电/n （/w 记者/nnt 杨讴/nr ）/w [中国/ns —/w 东盟/ns 商务/n 理事会/nis]/nt 7日/t 晚/tg 在/p 北京/ns 举办/v [中国/ns —/w 东盟/ns 迎新春/nz 联谊会/nis]/nt ，/w [东盟/ns 十国/nz]/nz 驻华使馆/nis 官员/nnt ，/w 中国/ns 和/cc [东盟/ns 国家/n]/nz [知名/a 企业/n]/nz 代表/nnt 、/w 商会/nis 代表/nnt 、/w 知名/a 东盟/ns 研究/v 学者/nnt 等/udeng 近/a [300/m 人/n]/mq 出席/v 了/ule 联谊会/nis 。/w 
联谊会/nis 上/f ，/w [中国/ns 贸促会/nis]/nt 和/cc [东盟/ns 十国/nz]/nz [驻华/vn 大使/nnt]/nnt 或/c 代表/nnt 每人/r 用/p 本国/rzs 语言/n 致/v 新春/t 贺辞/n ，/w 祝福/vn 新的/a 一年/mq [共同/d 发展/vn]/nz 。/w 
[中国/ns 贸促会/nis]/nt 副会长/nnt 于/p 平/v 在/p 致辞/vi 中/f 表示/v ，/w 去年/t 10月/t ，/w [中国/ns 国家/n 主席/nnt]/nz 习近平/nr 和/cc 国务院/nt 总理/nnt 李克强/nr 相继/d 出访/v [东盟/ns 国家/n]/nz ，/w 充分/ad 体现/v 了/ule 中国/ns 高度/d 重视/v 发展/vn 与/cc [东盟/ns 国家/n]/nz 的/ude1 睦邻友好/n 关系/n 。/w 中国/ns 与/cc 东盟/ns 已经/d 走过/v 了/ule [战略/n 伙伴/n 关系/n]/nz 的/ude1 “/w [黄金/n 十年/mq]/nz ”/w ，/w 双方/n 正/d 共同/d 开创/v 今后/t 的/ude1 “/w 钻石/n 十年/mq ”/w 。/w 
柬埔寨/nsf [驻华/vn 大使/nnt]/nnt 凯/ng ?/w 西索达/nrf 说/v ，/w [中国/ns —/w 东盟/ns 商务/n 理事会/nis]/nt 近/a 十年/mq 来/vf 每年/r 主办/v 的/ude1 迎新春/nz 联谊会/nis 在/p 增进/v 双方/n 了解/v 、/w 友情/n 、/w 合作/v 方面/n 发挥/v 了/ule [积极/ad 作用/n]/nz 。/w 今年/t 是/vshi “/w 东盟/ns -/w 中国/ns [文化/n 交流/vn]/nz 年/qt ”/w ，/w 增进/v [文化/n 交流/vn]/nz 有利于/v 双方/n 人民/n 之间/f 的/ude1 相互/d 了解/v ，/w 这/rzv 也/d 将/d 为/p 双方/n 企业/n 的/ude1 合作/vn 构建/v 更/d 有利/a 的/ude1 [社会/n 环境/n]/nz 。/w 
[中国/ns —/w 东盟/ns 商务/n 理事会/nis]/nt 执行/v 理事长/nnt 许宁宁/nr 表示/v ，/w 中国/ns 与/cc 东盟/ns 既是/c 友好/a 近邻/n ，/w 又/d 互为/v 重要/a 经贸/b 伙伴/n 。/w 双方/n 加强/v 合作/vn ，/w 不仅/c 有利于/v 共同/d 增长/v ，/w 而且/c 有利于/v [东亚/ns 地区/n]/nz 的/ude1 稳定/an 和/cc [经济/n 一体化/vn]/nz 发展/vn 。/w 新的/a 一年/mq ，/w 双方/n 合作/vn 应/v 进一步/d 体现/v 创新/vn 务实/vi 、/w 全面/ad 深入/ad 、/w 互利/vi 共赢/n 。/w 
联谊会/nis 上/f 还/d 举行/v 了/ule “/w 2013/m 中国/ns 走进/v 东盟/ns 成功/a 企业/n 奖/n ”/w 和/cc “/w 2013/m 东盟/ns 走进/v 中国/ns 成功/a 企业/n 奖/n ”/w 颁奖/vn 仪式/n 以及/cc 湖南省/ns 、/w 广西/ns 防城港市/ns 对接/vi [东盟/ns 商机/n]/nz 推介会/nz 。/w 
