图片/n 来自/v [上海/ns 电视台/nis]/nt 截图/vn 。/w 
本来/d 是/vshi 一个/mq 交通/n [违法/vn 行为/n]/nz ，/w 却/d 因为/c 自己/rr 的/ude1 一念之差/vl ，/w 却/d 变成/v 了/ule 妨害/v 公务/n 行为/n 。/w 司机/nnt 鲍某/nr 面对/v 交警/nnd 的/ude1 检查/vn ，/w 不但/c 不/d 配合/v 反而/d 采取/v 危险/an 行为/n ，/w 将/d 民警/nnt 顶/v 在/p 引擎盖/n 上/f 行驶/vi 30多米/m 。/w 记者/nnt 昨天/t 从/p 黄浦/ns 警方/n 处/n 获悉/v ，/w 鲍某/nr 因/p 妨害/v 公务/n 被/pbei 批准/v [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 点击/v 查看/v 视频/n 
前晚/nz 21时/t 许/v ，/w [黄浦/ns 交警/nnd 支队/nis]/nt 民警/nnt 小/a 陈正/nr 骑着/v 警用/b 摩托车/n 在/p [西藏/ns 中路/n]/nz 执勤/vi 。/w 他/rr 不时/d 停/vi 到/v 路边/s ，/w 将/d 违法/vn 停靠/v 在/p 路边/s 的/ude1 车辆/n 劝/v 离/v 。/w 当/p 他/rr 行/ng 至/p [南京/ns 东路/n]/ns 路口/n 时/ng ，/w 发现/v 路口/n 南侧/f [30/m 米/q]/mq 左右/f 的/ude1 地方/n 停着/v 一辆/mq 银白色/n 小轿车/n ，/w 车辆/n 就/d 在/p 黄/a 线/n 禁/v 停/vn 区域/n 。/w 当/p 小/a 陈/vg 停下/v 摩托车/n 从/p 该车/r 左/f 前方/s 上前/vi 对/p 车辆/n 和/cc 司机/nnt [进行/vn 检查/vn]/nz 时/ng ，/w 该车/r 司机/nnt 突然/ad 加速/vi 向前/vi 妄图/v 迅速/ad 驶离/v 。/w 民警/nnt 顺势/d 用/p 手/n 把/pba 住/vi 车辆/n 左/f 前/f 车门/n ，/w 半边/n 身子/n 趴在/v 了/ule 车子/n 引擎盖/n 上/f ，/w 同时/c ，/w 严令/nz 司机/nnt 立即/d 停车/vi 。/w 然而/c ，/w 该车/r 司机/nnt 全然/d 不顾/v 民警/nnt 的/ude1 安危/n ，/w 继续/v 加速/vn 向前/vi 行驶/vi 。/w 
经/p 讯问/vn ，/w 司机/nnt 鲍某/nr 一直/d 从事/vi 非法/b 载客/vi 多年/mq ，/w 事发/vi 时/ng 正在/d 等/udeng 生意/n ，/w 见/v 民警/nnt 上前/vi 检查/vn ，/w 意欲/v 加速/vn 驶离/v 逃避/vn 查处/v 。/w （/w 来源/n ：/w 劳动报/nz ）/w 
