点击/v 进入/v 专题/n 
人民网/nz 北京/ns 1月8日/t 电/n （/w 杨高宇/nr ）/w 今日/t ，/w “/w 2013年/t 全国/n 网民/gi 留言/n 办理/v 工作/vn [先进/a 单位/n]/nz ”/w 评选/v 结果/n 揭晓/vi ，/w 共有/v [87/m 个/q]/mq 网民/gi 留言/n 办理/v 单位/n 获奖/vn ，/w 其中/rz 省级/b 单位/n [20/m 个/q]/mq ，/w 副/b 省/n 、/w 地市级/b 单位/n [45/m 个/q]/mq ，/w 县级/b 单位/n [22/m 个/q]/mq 。/w 本次/r 评选/vn 根据/p 人民网/nz 《/w [地方/n 领导/n 留言板/nz]/nz 》/w 各/rz 版块/n 2013年/t 全年/n 留言/n 量/n 、/w 回复/v 量/n 、/w 回复/v 率/v 、/w 活动/vn 参与/v 度/qv 等/udeng 情况/n 得出/v 。/w 此前/t ，/w 该/rz [评选/vn 活动/vn]/nz 已/d 连续/a 举办/v 四年/t 。/w 
2013年/t ，/w 在/p [全国/n 各地/rzs]/nz 各级/r 网民/gi 留言/n 办理/v 单位/n 的/ude1 [共同/d 努力/ad]/nz 下/f ，/w 人民网/nz 《/w [地方/n 领导/n 留言板/nz]/nz 》/w 栏目/n 继续/v 保持/vn 上升/vi 态势/n ，/w 全年/n 共/d 刊发/v 网民/gi 留言/n [12/m ./w 1/m 万/d 件/q]/mq ，/w 收到/v [各级/r 领导/n]/nz 回复/v [8/m ./w 1/m 万/d 件/q]/mq ，/w 各地/rzs 官员/nnt 平均/a 每天/r 为/p 民众/n 办实事/nz [223/m 件/q]/mq ，/w 答复/vn 率/v 达/v 67%/m 。/w 栏目/n 累计/vd 已有/v [52/m 位/q]/mq 书记/nnt 、/w 省长/nnt ，/w [450/m 多/a 位/q 副/b]/mq 省/n 、/w 地市级/b [主要/b 领导/n]/nnt 公开发表/v 回应/vn ，/w 1100多名/m 县委/nis 书记/nnt 开通/v 账号/n ，/w 累计/vd 为/p 各地/rzs 群众/n 解决问题/v 近/a 20万余项/m ，/w 更/d 有/vyou [19/m 个/q]/mq 省区/n 市/n 陆续/d 出台/vi 文件/n 措施/n ，/w 将/d 办理/v 网民/gi 留言/n 纳入/v 制度化/vn 轨道/n 。/w 
具体/a 获奖/vn 名单/n 如下/vi ：/w 
[20/m 个/q]/mq 省级/b 单位/n （/w 排名/vi 不/d 分/qt 先后/d ）/w ：/w 
[四川省/ns 信访局/nis]/nt 
[河南/ns 省委/nis]/nto 督查室/nz 
[安徽/ns 省委/nis]/nt 督查室/nz 
[山西/ns 省委/nis]/nt 社情民意/n 办公室/nis 
[安徽省/ns 人民政府/nis]/nt 督查室/nz 
[天津/ns 市委/nis]/nto 督查室/nz 
[山东省/ns 人民政府/nis 办公厅/nis]/nt 
[贵州省/ns 人民政府/nis]/nt 督查室/nz 
[贵州/ns 省委/nis 办公厅/nis]/nt 信息/n 综合/v 室/n 
[陕西省/ns 人民政府/nis 办公厅/nis]/nt 、/w [陕西省/ns 人民政府/nis]/nt 督查室/nz 
[西藏自治区/ns 党委/nis 办公厅/nis]/nt 信息中心/gi 
[云南/ns 省委/nis 办公厅/nis]/nt 省/n [人民政府/nis 办公厅/nis 信访局/nis]/nt 
[陕西/ns 省委/nis 办公厅/nis]/nt 
[内蒙古自治区/ns 党委/nis]/nt 督查室/nz 
[山西省/ns 人民政府/nis 办公厅/nis]/nt 
[天津/ns 市委/nis 市政府/n 信访/n 办公室/nis]/nt 
[甘肃省/ns 人民政府/nis 办公厅/nis]/nt 
[福建省/ns 信访局/nis]/nt 
[45/m 个/q]/mq 副/b 省/n 、/w 地市级/b 单位/n （/w 排名/vi 不/d 分/qt 先后/d ）/w ：/w 
[西安市/ns 人民政府/nis 办公厅/nis]/nt 
[成都市/ns 信访局/nis]/nt 
[长春市/ns 人民政府/nis]/nt [市长/nnt 公开/ad 电话/n]/nz 办公室/nis 
[武汉/ns 市委/nis 办公厅/nis]/nt 
[武汉市/ns 人民政府/nis 办公厅/nis]/nt 
[青岛/ns 市委/nis 办公厅/nis]/nt 
[青岛市/ns 政府/nis 办公厅/nis]/nt 政务/n 服务/v 热线/n 办公室/nis 
[大连/ns 市委/nis]/nto 督查室/nz 
[哈尔滨市/ns 人民政府/nis 办公厅/nis]/nt 
[平顶山市/ns 督查/vn 局/n]/nt 
[濮阳/ns 市委/nis 市政府/n 督查/vn 局/n]/nt 
[洛阳/ns 市委/nis]/nto 督查室/nz 、/w 洛阳市/ns 110/m 联动/v 办公室/nis 
[郑州/ns 市委/nis]/nto 督查室/nz 
[商丘/ns 市委/nis]/nto 督查室/nz 
安阳市/ns 市长/nnt 信箱/n 
[邯郸/ns 市委/nis 社情/nz 民意/n 办公室/nis]/nt 
[太原/ns 市委/nis 社情/nz 民意/n 办公室/nis]/nt 
[太原市/ns 人民政府/nis 办公厅/nis]/nt 
[宝鸡/ns 市委/nis 办公室/nis]/nt 、/w [宝鸡市/ns 人民政府/nis 办公室/nis]/nt 
[渭南市/ns 人民政府/nis 办公室/nis]/nt 
[咸阳/ns 市委/nis]/nto [咸阳市/ns 人民政府/nis]/nt 
[铜川市/ns 人民政府/nis 办公室/nis]/nt 
[自贡/ns 市委/nis]/nto 群众/n 工作局/nis 
[南充/ns 市委/nis]/nto 群众/n 工作局/nis 
[广安/ns 市委/nis]/nto 群众/n 工作局/nis 
[眉山/ns 市委/nis]/nto 群众/n 工作部/nis 
[吉林市/ns 人民政府/nis]/nt [市长/nnt 公开/ad 电话/n]/nz 办公室/nis 
兰州市/ns [数字/n 城市/n 建设/vn]/nz 办公室/nis 
[陇南/ns 市委/nis]/nto 外/f 宣/nz 办/v 
[庆阳/ns 市委/nis 办公室/nis]/nt 
[合肥/ns 市委/nis 办公厅/nis]/nt 
[淮南市/ns 市长/nnt 热线/n 办公室/nis]/nt 
[安庆/ns 市委/nis 办公室/nis]/nt 
[淮北市/ns 人民政府/nis]/nt 督查室/nz 
[六安市/ns 委/ng]/nto 督查室/nz 
[亳州/ns 市委/nis 办公室/nis]/nt 
[南宁市/ns 人民政府/nis]/nt 督查室/nz 
[黄冈市/ns 人民政府/nis 办公室/nis]/nt 
[滨海/ns 新区/n 区委/nis 办公室/nis]/nt 
[乌鲁木齐市/ns 委/ng 办公厅/nis]/nt 
[济宁/ns 市委/nis 办公室/nis]/nt 
[抚顺市/ns 人民政府/nis 办公厅/nis]/nt 
[贵阳/ns 市委/nis 办公厅/nis]/nt 
绍兴市/nsf [市长/nnt 公开/ad 电话/n]/nz 受理/v 中心/nis 
[赣州市/ns 信访局/nis]/nt 
[阜阳/ns 市委/nis]/nto 督查室/nz 
[资阳/ns 市委/nis]/nto 群众/n 工作局/nis 
[22/m 个/q]/mq 县级/b 单位/n （/w 排名/vi 不/d 分/qt 先后/d ）/w ：/w 
[永城/ns 市委/nis 办公室/nis]/nt 民意/n 快/a 线/n 办公室/nis 
鸡泽/nz 县委/nis 群众/n 工作部/nis 
成都市/ns 郫县/ns 
成都市/ns 双流县/ns 
成都市/ns 龙泉驿区/ns 
成都市/ns 金牛区/ns 
[永年县/ns 委/ng]/nt 群众/n 工作部/nis 
[靖远/ns 县委/nis 办公室/nis]/nt 
[蒙城/ns 县委/nis 办公室/nis]/nt 
[长安区/ns 信息/n 中心/nis]/nt 
[怀宁/ns 县委/nis]/nt 督查室/nz 
[金寨/nr 县委/nis 办公室/nis]/nt 
[红古区/ns 委/ng 办公室/nis]/nt 
[叶县/ns 县委/nis 办公室/nis]/nt 
[宝丰/ns 县委/nis]/nt 督查室/nz 
[上蔡/ns 县委/nis]/nt 督查室/nz 
[梁山/ns 县委/nis 县政府/n]/nt 督查/vn 考核/v 局/n 
青秀/nz 区委/nis 督查室/nz 
[未央区/ns 人民政府/nis]/nt 
[宝安区/ns 信息/n 中心/nis]/nt 
[新华/n 区委/nis]/nt 督查室/nz 
[民权县/ns 县委/nis 办公室/nis]/nt 
