人民网/nz 南宁/ns 1月8日/t 电/n （/w 张红璐/nr 、/w 杨娜/nr ）/w 1月8日/t ，/w 广西/ns 划定/v 并/cc 公布/v 2014年/t [普通/a 高校/n]/nz 招生/vn 艺术类/n 专业/n 统一/vn 考试/vn （/w 以下/f 简称/v 艺术/n 统考/vn ）/w 合格/vi 分数线/n 。/w 
美术/n 类/q 本科/n 合格/vi 分数线/n 为/p 222分/t 、/w 专科/n 为/p 198分/t ；/w 书法/n 类/q 本科/n 合格/vi 分数线/n 为/p 267分/t 、/w 专科/n 为/p 244分/t ；/w 音乐/n 类/q 本科/n 合格/vi 分数线/n 为/p 190分/t 、/w 专科/n 为/p 163分/t ；/w 舞蹈/n 类/q 本科/n 合格/vi 分数线/n 为/p 182分/t 、/w 专科/n 为/p 157分/t ；/w [播音/vn 主持/v]/nnt 类/q 本科/n 合格/vi 分数线/n 为/p 243分/t 、/w 专科/n 为/p 224分/t ；/w [广播/vn 影视/b 编导/nnt]/nz 类/q 本科/n 合格/vi 分数线/n 为/p 222分/t 、/w 专科/n 为/p 192分/t 。/w 
从/p 1月9日9/t ：/w 00/m 开始/v ，/w 考生/n 可/v 使用/vn 电信/n 电话/n 拨打/v 118114/m 查询/v 艺术/n 统考/v 成绩/n 。/w 此外/c ，/w 艺术/n 统考/v 成绩单/n （/w 电子版/n ）/w 由/p [广西/ns 招生/vn 考试院/nis]/nt 统一/vn 发/v 至/p 考生/n 报名/vi 所在/n 地级市/nz 招生/vn 考试院/nis （/w [招生/vn 办公室/nis]/nis ）/w ，/w 由/p 各市/r 招生/vn 考试院/nis （/w [招生/vn 办公室/nis]/nis ）/w 打印/v 发放/vn ，/w 1月15日/t 后/f 考生/n 可/v 到/v 所在/n 市/n 招生/vn 考试院/nis （/w [招生/vn 办公室/nis]/nis ）/w 领取/v 。/w 艺术/n 统考/vn 合格/vi 的/ude1 考生/n 也/d 可/v 登录/vn 广西/ns [招生/vn 考试网/nz]/nz 主页/n 上/f 的/ude1 “/w 普通/a 高考/vn 艺术/n 备案/vi 查询/v ”/w 链接/gi 核对/v 自己/rr 的/ude1 艺术/n 统考/vn 备案/vi 信息/n 。/w [广西/ns 招生/vn 考试院/nis]/nt 将/d 不再/d 单独/d 给/p 考生/n 发放/v 纸质/n 统考/v 合格证/n 。/w （/w 完/vi ）/w 
