董某设/nr 表示/v 要/v 好好/d 改造/vn 
因为/c [几/d 元/q]/mq 钱/n 的/ude1 车费/n ，/w 起/vf 了/ule 争执/vn ，/w 安徽/ns 籍/ng 男子/n 董/nz 某/rz 设在/v 龙海市/ns 九湖镇/ns ，/w 将/d [出租车/n 司机/nnt]/nnd 游/v 某/rz 捅/v 伤/vn ，/w 导致/v 其/rz 当场/d 死亡/vi ，/w 这/rzv 是/vshi 1999年/t 的/ude1 事情/n 了/ule 。/w 
2013年12月4日/t ，/w [33/m 岁/qt]/mq 的/ude1 董/nz 某/rz 设/v 被/pbei 漳州市/ns 龙海/ns 警方/n 押解/v 回龙海/nr 。/w 潜逃/vi 的/ude1 14年/t 时间/n 里/f ，/w 董某设/nr 娶妻/nz 生子/vi ，/w 但是/c 这/rzv 桩/q 案件/n 一直/d 成为/v 他/rr 甩/v 不/d 掉/v 的/ude1 噩梦/nhd 。/w 因/p 涉嫌/v [故意/d 伤害罪/n]/nz ，/w 昨日/t ，/w 董某设/nr 被/pbei [龙海市/ns 检察院/nis]/nt 批准逮捕/v 。/w 
因/p [几/d 元/q]/mq 钱/n 车费/n 捅/v 死/vn [出租车/n 司机/nnt]/nnd 
董某设/nr 依稀/d 记得/v ，/w 当时/t 他/rr 在/p 龙海市/ns 一/m 钢筋/n 厂/n 打工/vi ，/w 事情/n 发生/v 在/p 1999年五六月份/t 的/ude1 一个/mq 晚上/t 。/w 
不管/c 游/v 某/rz 的/ude1 死活/n ，/w 董某设/nr 当即/d 逃离/v 现场/s ，/w 几天/mq 之后/f 他/rr 回到/v 了/ule 安徽/ns 蚌埠/ns 老家/n 。/w 
