在/p 福州/ns 务工/v 的/ude1 外地/s 男子/n 刘先生/nr (/w 化名/v )/w ，/w 将/d 一个/mq 长/a [18/m 厘米/q]/mq 、/w 宽/a [5/m 厘米/q]/mq 的/ude1 花露水/n 瓶子/n 从/p 肛门/n 塞/v 到/v 肠道/n 内/f 。/w 花露水/n 瓶子/n 卡住/v 取/v 不/d 出来/vf ，/w 刘先生/nr 又/d 想/v 用/p 铁丝/n 钩/n 出来/vf ，/w 结果/n 把/pba 肠子/n 钩/n 出/vf 两个/mq 洞/n 。/w 昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p 福州/ns 四六七/m 医院/nis 了解到/v ，/w 这/rzv 名/q 患者/n 因/p 及时/ad 就医/vi ，/w 未/d 造成/v 生命/n 危险/an 。/w 
求医/vi 不说/c 实情/n 
“/w 医生/nnt ，/w 我/rr 肚子/n 很/d 痛/a ，/w 快/a 帮/v 我/rr 看看/v 。/w ”/w 2013年12月/t 月底/t 的/ude1 一个/mq 傍晚，40/t 多/a 岁/qt 的/ude1 刘先生/nr 捂着/nz 肚子/n 来到/v 医院/nis 求助/v 。/w 对于/p 病情/n ，/w 刘先生/nr 一/m 开始/v 并/cc 没有/v 告诉/v 医生/nnt ，/w 只是/d 说/v 自己/rr 肚子/n 疼/a 得/ude3 受不了/al 。/w 随后/d 在/p 检查/vn 中/f ，/w 医生/nnt 发现/v ，/w 刘先生/nr 的/ude1 下腹部/nz 内/f 显示/v 有一个/mq 完整/a 玻璃瓶/n 的/ude1 模样/n ，/w 边上/f 还有/v 一根/mq 铁丝/n 。/w 
