为/p 满足/v 春运/n 期间/f 旅客/n 的/ude1 出行/vn 需求/n ，/w 自/p 2014年1月16日/t 起/vf ，/w 厦/b 航/vg 将/d 陆续/d 加/v 开/v [1748/m 班/n]/mq 国内/s 、/w 地区/n 和/cc [国际/n 航班/n]/nz ，/w 日均/d 加班/vi 达/v 44/m 班次/n 。/w 
国内/s 加班/vi 共/d 1644/m 班次/n ，/w 重点/n 涉及/v 福建/ns 飞往/v 西南/ns 、/w 东北/ns 、/w 华东/ns 和/cc [西北/ns 地区/n]/nz 的/ude1 航线/n ，/w 同时/c 在/p 往/p 年/qt 基础上/nz 增加/v 了/ule 福州/ns 、/w 杭州/ns 始发/vn 的/ude1 航班/n 比重/n ，/w 加班/vi 城市/n 主要/b 包括/v 重庆/ns 、/w 成都/ns 、/w 哈尔滨/ns 、/w 长春/ns 、/w 长沙/ns 、/w 济南/ns 、/w 合肥/ns 以及/cc 兰州/ns 。/w 
厦/b 航/vg 参考/vn 往/p 年/qt 流量/n 情况/n 和/cc 实际/n [市场/n 需求/n]/nz ，/w 今年/t 重点/n 增加/v 西南/ns 、/w 东北/ns 运力/n 投入/v 。/w 其中/rz 厦/b 、/w 福/n 、/w 泉/ng 、/w 杭/b 至/p 重庆/ns 加班/vi 达/v 366/m 班次/n ，/w 厦门/ns 、/w 福州/ns 至/p 成都/ns 150/m 班次/n ，/w 厦门/ns 、/w 杭州/ns 、/w 福州/ns 、/w 天津/ns 至/p 哈尔滨/ns 156/m 班次/n ，/w 厦门/ns 、/w 杭州/ns 至/p 长春/ns 70/m 班次/n 。/w 此外/c ，/w 加班/vi 较多/d 的/ude1 航线/n 还有/v 厦门/ns //w 泉州/ns -/w 长沙/ns 98/m 班次/n 、/w 厦门/ns -/w 济南/ns 96/m 班次/n 、/w 厦门/ns //w 福州/ns -/w 合肥/ns 78/m 班次/n 。/w 为了/p 方便/a 旅客/n 春运/n 返乡/vi ，/w 厦/b 航/vg 此次/rz 对/p 泸州/ns 、/w 宜昌/ns 、/w 万州/ns 等/udeng [三线/n 城市/n]/nz 的/ude1 航班/n 班次/n 也/d 进行/vn 了/ule 加密/vn 。/w 
为/p 满足/v 日益/d 增长/v 的/ude1 出国/vn 旅游/vn 需求/n ，/w 厦/b 航/vg 今年/t 特别/d 加大/v [国际/n 航班/n]/nz 运力/n 投入/v ，/w 全面/ad 涵盖/v 新加坡/nsf 、/w 曼谷/nsf 、/w 吉隆坡/nsf 、/w 首尔/ns 四大/n 热门/a [旅游/vn 城市/n]/nz 。/w 其中/rz ，/w 厦门/ns //w 福州/ns -/w 新加坡/nsf 22/m 班次/n ，/w 厦门/ns -/w 曼谷/nsf 4/m 班次/n ，/w 厦门/ns -/w 吉隆坡/nsf 2/m 班次/n ，/w 厦门/ns -/w 首尔/ns 16/m 班次/n ，/w 共计/v 44/m 班次/n 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 詹文/nr ）/w 
