据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w 新竹/ns 市长/nnt 选情/n 升温/vi ，/w 国民党/n 已确定/nz 由/p 市长/nnt 许明财/nr 拼/v 连任/vn ；/w 民进党/nz 人选/n 迟/a 未/d 出炉/v 成为/v 众/ag 所/usuo 注目/v 的/ude1 焦点/n 。/w 前/f 新竹/ns 市长/nnt 蔡仁坚/nr (/w 民进/n 党籍/n )/w 今/tg (/w 7/m )/w 日/b 出席/v 活动/vn ，/w 被/pbei 媒体/n 追问/v 是否/v 回锅/v 选/vn 市长/nnt ，/w 他/rr 松口/vi 说/v “/w 过年/vi 后/f ，/w 就/d 会/v 有/vyou 答案/n 了/ule ！/w ”/w 
蔡仁坚/nr 说/v ，/w 民进党/nz 在/p 新竹/ns 曾/d 执政/vi 过/uguo ，/w 日前/t 他/rr 参与/v 民进党/nz 中央/n 党部/n 所/usuo 举办/v 的/ude1 “/w 执政/vi 八年/t 的/ude1 研讨会/n ”/w 认为/v 是/vshi 反省/v ，/w 也/d 是/vshi 再/d 出发/vi ，/w 与/cc 老战友/nz 们/k 讨论/v 再/d 执政/vi 的/ude1 问题/n 。/w 
民进党/nz 新竹市/ns 党部/n 主委/nnt 林智坚/nr 表示/v ，/w 蔡仁坚/nr 一直/d 都/d 是/vshi 持续/vd 沟通/v 的/ude1 对象/n ，/w 在/p 新竹/ns 有/vyou 亮丽/a 政绩/n ，/w 长时间/nz 关心/v 新竹/ns 文史/n ，/w 目前/t 也/d 住在/v 新竹/ns ，/w 许多/mq 市民/n 都/d 期盼/v 他/rr 能/v 参与/vn 选举/v 。/w 林智坚/nr 说/v ，/w 民进党/nz 新竹市/ns 党部/n 尊重/v 蔡仁坚/nr 的/ude1 决定/vn ，/w 过年/vi 后/f 将/d 会/v 确定/vn 人选/n ，/w 他/rr 相信/v “/w 等到/v 春暖花开/vl 后/f ”/w ，/w 一定会/nz 有/vyou 好消息/nz 。/w 
