昨日/t 上午/t ，/w 市委/nis 副书记/nnt 、/w 代市长/nnt 池秋娜/nr 来到/v 市/n [四/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 武平县/ns 代表团/n 和/cc 漳平市/ns 代表团/n ，/w 听取/v 代表/nnt [意见/n 建议/n]/nz 。/w 
审议/v 中/f ，/w 代表/nnt 们/k [一致/a 认为/v]/nz ，/w 2013年/t 市政府/n 工作/vn 亮点/n 多/a 、/w 成效/n 大/a ，/w 2014年/t 工作/vn 安排/v 贯彻/vn 了/ule 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 符合/v 龙岩/ns 实际/n ，/w 体现/v 了/ule 强烈/a 的/ude1 [责任/n 意识/n]/nz 、/w [创新/vi 意识/n]/nz 、/w 转型/v 意识/n 。/w 结合/v 各自/rr 工作/vn 实际/n ，/w 代表/nnt 们/k 围绕/v 发展/vn 不锈钢/n 产业/n 、/w 引进/v 培育/vn [龙头/n 企业/n]/nz 、/w 深化/v 林改/nz 工作/vn 、/w 扶持/v [家庭/n 农场/nis]/nz 建设/vn 、/w 强化/v 招商引资/vl 、/w 农村/n 环境/n 整治/vn 、/w 交通/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 、/w 做/v 优/ag 旅游/vn 产业/n 、/w 建设/v [美丽/a 乡村/n]/ns 等/udeng 方面/n ，/w 畅所欲言/vl ，/w 各抒己见/vl ，/w 提出/v 许多/mq [宝贵/a 意见/n]/nz 建议/n 。/w 
池秋娜/nr 对/p 代表/nnt 们/k 对/p 政府/nis 工作/vn 的/ude1 关心/vn 、/w 对/p 加快/v 发展/vn 的/ude1 关切/vn 表示/v 感谢/vn 和/cc 敬意/n 。/w 她/rr 说/v ，/w 武平县/ns 和/cc 漳平市/ns 虽然/c [经济/n 总量/n]/nz 较小/d ，/w 但/c 发展/v 劲头/n 足/a 、/w 发展/v 态势/n 好/a 。/w 希望/v 武平/nr 、/w 漳平/ns 按照/p 市委/nis 、/w 市政府/n 的/ude1 [安排/v 部署/vn]/nz ，/w 牢固/a 树立/v “/w 等/udeng 不/d 起/vf 、/w 坐/v 不住/d 、/w 慢/a 不得/vi ”/w 的/ude1 发展/vn 理念/n ，/w 抢/v 抓/v 发展/vn 机遇/n ，/w 发挥/v [比较/d 优势/n]/nz ，/w 走出/v 特色/n 鲜明/a 、/w 实效/n 凸显/v 的/ude1 [县域/n 经济/n]/nz 发展/v 路子/n ，/w 为/p 全市/n [经济/n 社会/n]/nz 更好/d 更快/d 发展/v [再/d 立/v 新/a 功/n]/nz 。/w 
池秋娜/nr 说/v ，/w 希望/v 武平县/ns 着力/vd 总结/v 提升/vn 林改/nz “/w 武平/nr 经验/n ”/w ，/w 按照/p 全省/n 深化/v [集体/n 林权/nr 制度/n 改革/vn]/nz 现场会/n 的/ude1 要求/n ，/w 不断/d 创新/vi [林权/nr 抵押/vn 贷款/n]/nz 、/w [林/ng 下/f 经济/n]/nz 发展/vn 等/udeng 体制/n 机制/n ，/w 赋予/v 林改/nz 工作/vn 全新/b 内涵/n ，/w 保持/v 林改/nz 工作/vn [领先/vi 水平/n]/nz ，/w 进一步/d 做响/nz 做/v 亮/vi “/w 全国/n 林改/nz [第一/m 县/n]/mq ”/w 品牌/n ；/w 要/v 加快/vn [项目/n 策划/vn]/nz 生成/v 、/w 引进/v 落地/vn 、/w 建设/vn 投产/vi 步伐/n ，/w 延伸/v 产业/n 链条/n ，/w 提高/v [科技/n 含量/n]/nz ，/w 促进/v 不锈钢/n 产业/n 、/w [战略性/n 新兴/b 产业/n]/nz 聚集/v 发展/vn ，/w 努力/ad 在/p 全市/n 发展/v 进程/n 中/f 争先/v 进位/v 。/w 希望/v 漳平市/ns 紧紧/d 抓住/v 交通/n 改善/v 带来/v 的/ude1 难得/a 发展/v 机遇/n ，/w 积极/ad 承接/v 沿海/f [产业/n 转移/v]/nz ，/w 推动/v [产业/n 转型/vn 升级/vi]/nz ，/w 迅速/ad 做/v 大/a [经济/n 总量/n]/nz ；/w 要/v 做/v 强/a 做/v 优/ag [现代/ntc 农业/n]/nz ，/w 因地制宜/vl 建设/v [美丽/a 乡村/n]/ns ，/w 全面/ad 提升/v “/w 三/m 农/ng ”/w 工作/vn 水平/n ，/w 让/v 改革/vn 发展/vn 的/ude1 成果/n 更多/ad 惠及/v 于/p 民/ng 。/w （/w 记者/nnt 黄俊/nr ）/w 
