[海峡/n 人才/n 市场/n]/nt 原/b [副/b 总经理/nnt]/nnt 林国樑/nr 涉/vg 严重/a 违纪/vn 被/pbei 调查/vn 
近日/t ，/w [福建省/ns 纪委/nnt]/nto 对/p [海峡/n 人才/n 市场/n]/nt 原/b [法人/nnt 代表/nnt]/nnt 、/w 党组/nis 副书记/nnt 、/w [副/b 总经理/nnt]/nnt 林国樑/nr [涉嫌/v 严重/a 违纪/vn]/nz 问题/n 进行/vn [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 
相关/vn 报道/v 
[海峡/n 人才/n 市场/n]/nt 原/b [副/b 总经理/nnt]/nnt 林国樑/nr [涉嫌/v 严重/a 违纪/vn]/nz 被/pbei 调查/vn 
记者/nnt 昨日/t 获悉/v ，/w 省纪委/n 近日/t 对/p [海峡/n 人才/n 市场/n]/nt 原/b [法人/nnt 代表/nnt]/nnt 、/w 党组/nis 副书记/nnt 、/w [副/b 总经理/nnt]/nnt 林国樑/nr [涉嫌/v 严重/a 违纪/vn]/nz 问题/n 进行/vn [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 省政府/n 于/p 2012年3月/t 发文/vi ，/w 宣布/v 免去/v 林国樑/nr 的/ude1 [副/b 总经理/nnt]/nnt 职务/n ，/w 退休/v 。/w 
来源/n ：/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 
