学生/nnt 课堂/n 学/v 龙岩话/nz 童谣/n 
作为/p 土生土长/vl 的/ude1 新罗/nz 人/n ，/w 小/a 陈/vg 至今/d 不会/v 讲/v 一句/mq 龙岩话/nz 。/w 这样/rzv 的/ude1 年轻人/n ，/w 在/p 龙岩/ns 还/d 不少/m 。/w 
这/rzv 一/m 现象/n ，/w 引起/v 了/ule [龙岩市/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 张凌/nr 的/ude1 注意/vn 。/w 今年/t ，/w 他/rr 的/ude1 提案/n 就是/v 建议/n 龙岩话/nz 进/vf 校园/n ，/w 从/p 娃娃/n 抓起/v ，/w 保护/v 方言/n 。/w 
现象/n ：/w 娃娃/n 不会/v 方言/n ，/w 家长/n 担忧/v 
此前/t ，/w 龙岩/ns 一/m 网友/n “/w 不/d 加/v 你/rr ”/w 发帖/vi 说/v ，/w 女儿/n 转眼/d [7/m 岁/qt]/mq 了/ule ，/w 可/v 到/v 现在/t ，/w 一句/mq 龙岩话/nz 都/d 不会/v 讲/v 。/w 因为/c ，/w 从小/d 开始/v ，/w 妻子/n 和/cc 父母/n 跟/p 女儿/n 交流/vn 都/d 用/p 普通话/n 。/w 
该/rz 网友/n 认为/v ，/w 孩子/n 该/rz 学会/v 龙岩话/nz ，/w 毕竟/d 这/rzv 是/vshi 一种/mq 文化/n 的/ude1 传承/vn 。/w 该/rz 网友/n 平时/t 也/d 尽量/d 想/v 和/cc 女儿/n 说/v 龙岩话/nz ，/w 可/v 女儿/n 总/b 问/v ：/w “/w 爸爸/n ，/w 你/rr 在/p 说/v 些/q 什么/ry 呢/y ？/w ”/w 这/rzv 令/v 当/p 爸/n 的/ude1 他/rr 很/d 尴尬/a 。/w 
此次/rz 两/m 会上/n ，/w 政协/nis 委员/nnt 张凌/nr 、/w [龙岩/ns 学院/nis]/ntu 的/ude1 教授/nnt ，/w 也/d 注意到/v 这/rzv 一/m 现象/n —/w —/w 如今/t 很多/m [年轻/a 一代/n]/nz 不会/v 讲/v 龙岩话/nz 。/w 
他/rr 分析/vn ，/w 一/m 是/vshi 家长/n 担心/v 孩子/n 讲/v 龙岩话/nz ，/w 会/v 妨碍/vn 学习/v 普通话/n ；/w 此外/c ，/w 不少/m 家长/n 一方/mq 会/v 讲/v 龙岩话/nz ，/w 另一方/mq 却/d 不会/v 讲/v ；/w 加上/v 学习/vn 难度/n 较大/d ，/w 龙岩话/nz 的/ude1 生存/vn 现状/n 和/cc 未来/t ，/w 令人担忧/al 。/w 
对策/n ：/w 龙岩话/nz 进/vf 校园/n ，/w 丰富/a 推广/v 形式/n 
对此/d ，/w 张凌/nr 建议/n ，/w 龙岩话/nz 进/vf 校园/n ，/w 从/p 娃娃/n 抓起/v ，/w 保护/v 方言/n 。/w 
他/rr 说/v ，/w 龙岩话/nz 发源/vi 于/p 龙岩/ns 新罗区/ns ，/w 是/vshi 龙岩/ns 城区/n 的/ude1 方言/n ，/w 接近/v 漳州话/nz ，/w 但/c 又/d 有/vyou 自己/rr 的/ude1 特色/n 。/w 作为/p [河洛/nrf 文化/n]/nz 的/ude1 一部分/m ，/w 龙岩话/nz 在/p [海峡/n 两岸/n]/nz 的/ude1 政治/n 、/w 经济/n [文化/n 交流/vn]/nz 中/f 有着/v 重要/a 的/ude1 作用/n 。/w 
为/p 保护/vn 这/rzv 一/m 地方/n 文化/n ，/w 他/rr 提出/v 几点/mq 推广/v 建议/n ：/w 一/m 是/vshi 将/d 龙岩/ns 方言/n 与/cc 文化/n ，/w 引入/v 幼儿园/nis 和/cc 小学/nis 课堂/n 进行/vn 实践/vn 尝试/v ，/w 将/d 部分/n 学校/nis 作为/p 试点/vn 学校/nis 。/w 
同时/c ，/w 方言/n 进/vf 课堂/n 的/ude1 形式/n 可/v 多样/a ，/w 比如/v 采用/vn 龙岩话/nz 民谣/n 、/w 龙岩话/nz 歌曲/n ，/w 制作/v 龙岩话/nz 视频/n 等/udeng 。/w 此外/c ，/w 增设/v 龙岩/ns 方言/n [兴趣/n 小组/nis]/nz ，/w 组织/n 专家/nnt 编写/v 相关/vn 教材/n 。/w 
最后/f ，/w 可/v 发动/vn 家长/n 和/cc 孩子/n 一起/s 完成/v 搜集/vn 整理/v 民间/n 童谣/n 、/w 方言/n 俚语/n 等/udeng [课外/b 活动/vn]/nz ，/w 加强/v [家/q 校/ng 互动/vn]/nz ，/w 丰富/a 学生/nnt [课余/b 生活/vn]/nz 。/w 
说法/n 
方言/n 有/vyou 乡土/n 认同/vn 的/ude1 价值/n 
据/p 导报/n [记者/nnt 调查/vn]/nz 了解到/v ，/w 其实/d 在/p 龙岩/ns 一些/mq 学校/nis ，/w 已经/d 有/vyou 开办/v “/w 闽西/ns 乡土/n 音乐/n 进/vf 课堂/n ”/w 的/ude1 活动/vn 。/w 
[龙岩/ns 第二/m 实验/vn 小学/nis]/nt 的/ude1 廖/nz 老师/nnt 说/v ，/w 这个/rz 活动/vn 主要/b 是/vshi 教/v 孩子/n 唱/v “/w 童谣/n ”/w ，/w 不仅/c 让/v 学生/nnt 学会/v “/w 土话/n ”/w ，/w 用/p “/w 土话/n ”/w 唱歌/vi ，/w 更/d 重要/a 的/ude1 是/vshi 学习/v 了/ule [本土/n 文化/n]/nz 。/w 
对/p 张凌/nr 的/ude1 建议/n 和/cc 目前/t 龙岩/ns 一些/mq 学校/nis 的/ude1 做法/n ，/w [广东/ns 外语/n 外贸/n 大学/nis]/ntu 的/ude1 严修鸿/nr 教授/nnt 也/d 表示/v ，/w 方言/n 具有/v 乡土/n 认同/vn 的/ude1 价值/n ，/w 能/v 增加/vn 个体/n 的/ude1 价值/n ，/w 多/a 学/v 有/vyou 好处/n 。/w 
不过/c ，/w 严/a 教授/nnt 说/v ，/w 该/rz 不/d 该/rz 教/v 小孩/n 方言/n ，/w 要/v 看/v 具体/a 条件/n ，/w 由/p 家长/n 自行/d 选择/v 。/w “/w 父母/n 可以/v 给/p 孩子/n 放/v 一些/mq 好听/a 的/ude1 乡土/n 歌曲/n 、/w 童谣/n 等/udeng ，/w 用/p 合适/a 的/ude1 方式/n 来/vf 教学/vn 。/w ”/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 李贵荣/nr 吴林增/nr 文/ng //w 图/n ）/w 
