昨日/t ，/w [厦门市/ns 科学技术/n 协会/nis]/nt 召开/v [第七/m 次/qv]/mq 代表大会/n ，/w 会上/n 选举/v 产生/vn 了/ule 新/a 一届/mq 领导班子/n 。/w 省委/nis 常委/nnt 、/w [厦门/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 王蒙徽/nr 出席/v 开幕式/n 并/cc 讲话/n 。/w 
王蒙徽/nr 表示/v ，/w 当前/t ，/w 厦门/ns 正/d 全面/ad 深化改革/v ，/w 美丽/a 厦门/ns 战略规划/gi 确定/v 的/ude1 十大/mq [行动/vn 计划/n]/nz 中/f ，/w 无论是/c [产业/n 升级/vi]/nz 行动/vn 、/w [机制/n 创新/vi]/nz 行动/vn ，/w 还是/c 智慧/n 名城/n 行动/vn 等等/udeng ，/w 都/d 离不开/v [科技/n 创新/vi]/nz 的/ude1 支撑/vn 。/w 
在/p 闭幕式/n 上/f ，/w [厦门/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 宣传部长/nnt 叶重耕/nr 部署/vn 了/ule 新/a 一届/mq [科协/nis 工作/vn]/nz 。/w 
昨日/t 大会/n 上/f ，/w [国家/n 海洋局/nis]/nto [三/m 所/usuo]/mq 所长/nnt 余兴光/nr 当选/v 新/a 一届/mq [厦门市/ns 科协/nis]/nt 主席/nnt 。/w 徐爱聪/nr （/w 女/b ）/w 、/w 郑颖聪/nr 、/w 彭莉/nr （/w 女/b ）/w 、/w 余熙鸣/nr （/w 女/b ）/w 被/pbei 选举/v 为/p 驻/v 会/v 副主席/nnt ，/w 郑颖聪/nr 兼任/v 秘书长/nnt 。/w 
[厦门/ns 科协/nis]/nt 现有/v 各级/r 学会/v [87/m 个/q]/mq ，/w 会员/nnt [3/m ./w 6/m 万/d 人/n]/mq 。/w 过去/vf 6年/t ，/w 新建/v 院士/nnt 专家/nnt 工作站/nis [7/m 家/q]/mq ，/w 共/d 签约/vi [47/m 名/q]/mq 院士/nnt 、/w 专家/nnt 。/w 今后/t 5年/t ，/w [厦门/ns 科协/nis]/nt 将/d 推动/v 跨学科/b [科技/n 工作者/nnt]/nnd 和/cc 学会/v 间/f 合作/vn ，/w 建立/v [5/m 家/q]/mq 以上/f 学科群/n 学会/v 联盟/nis 。/w （/w 海/n 西/f 晨报/n 记者/nnt 陈光豪/nr ）/w 
