去年/t 的/ude1 最后/f 一天/mq ，/w 一名/mq 衣着/n 单薄/a 的/ude1 年轻人/n 来到/v [闽侯/nz 南通/ns 派出所/nis]/nt 报警/vn ，/w 声称/v 他/rr 是/vshi 从/p 传销/vn 窝点/v 脱逃/vi 的/ude1 ，/w 窝点/v 内/f 还有/v 几名/mq 被困/v 人员/n 。/w 了解/v 情况/n 后/f ，/w 民警/nnt 立即/d 出击/vi ，/w 将/d 这个/rz 传销/vn 窝点/v 捣毁/v 。/w 
上月/t 21日/t ，/w 四川籍/n 男子/n 叶某/nr 被/pbei 朋友/n 骗/v 至/p 闽侯县/ns 南通镇/ns 陈厝村/ns 一/m 传销/vn 窝点/v 内/f 。/w 在/p 传销/v 组织/n “/w 管家/nnt ”/w 白/a 某/rz 、/w 颜/ng 某/rz 的/ude1 暴力/n 胁迫/v 下/f ，/w 叶某/nr 被迫/d 上缴/v [6/m 万元/q]/mq “/w 入/v 费/n 会/v ”/w 后/f ，/w “/w 管家/nnt ”/w 允许/v 他/rr 外出/vi 走动/vi 。/w 叶某/nr 趁机/d 跑到/v [南通/ns 派出所/nis]/nt 报警/vn 。/w 接警/v 后/f ，/w 派出所/nis 立即/d 采取/v 行动/vn ，/w 将/d 藏匿/vi 于/p 陈厝/nr [卫星/n 自然村/n]/ns 的/ude1 传销/vn 窝点/v 捣毁/v ，/w 当场/d 抓获/v 白/a 某/rz 、/w 颜/ng 某/rz 等/udeng [6/m 名/q]/mq 嫌疑人/n ，/w 解救/v 出/vf [3/m 人/n]/mq 。/w 
1月2日/t ，/w 重/a 获/v 自由/a 的/ude1 叶某/nr 给/p 派出所/nis 写/v 来/vf 感谢信/n ，/w 信/n 中/f 还/d 提供/v 了/ule 新/a 线索/n 。/w [南通/ns 派出所/nis]/nt 循/vg 线/n 出击/vi ，/w 又/d 捣毁/v [2/m 个/q]/mq 藏匿/vi 于/p 南通镇/ns 罗洲村/ns 同一/b 栋/q 楼房/n 内/f 的/ude1 传销/vn 窝点/v ，/w 解救/v 出/vf 20多人/m 。/w 
