日前/t ，/w 作为/p 海/n 祥/ag 新城/ns 的/ude1 重点/n 配套/v 项目/n —/w —/w [华安/ns 海峡/n 两岸/n 传媒/n 交流/vn 中心/nis]/nt [城南/f 新区/n]/nz 开工/vi 建设/vn ，/w 建成/v 后/f 将/d 为/p 该县/r 提供/v 一个/mq 积极/ad 参与/v [海峡/n 两岸/n]/nz 传媒/n 交流/vn 的/ude1 平台/n 。/w 宋清忠/nr 蒋欣福/nr 摄/vg 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
