徐帆/nr 否认/v 主持/vn 春晚/n （/w 资料/n 图/n ）/w 
昨天/t 网上/s 有/vyou 传言/n 马/n 年/qt 央视/j 春晚/n 的/ude1 主持人/nnt 阵容/n ，/w 号称/v 已经/d 连续/a 多年/mq 在任/v 的/ude1 朱军/nr 将/d “/w 下岗/vn ”/w ，/w 徐帆/nr 、/w 张国立/nr 将/d 接棒/nz 加盟/v 主持/vn 。/w 这/rzv 一/m 传言/n 很快/d 便/d 被/pbei 辟谣/v ，/w 春晚/n 导演/nnt 冯小刚/nr 对此/d 坚决/ad 否定/v 。/w 同时/c 记者/nnt 独家/d 采访/v 到/v 徐帆/nr 本人/rr ，/w 也/d 得到/v 了/ule 徐帆/nr 不仅/c 不会/v 主持/vn 春晚/n ，/w 也/d 不会/v 到/v 春晚/n 直播/vn 现场/s 的/ude1 确切/a 消息/n 。/w 
连日来/dl ，/w 徐帆/nr 一直/d 在/p 北京/ns 人/n 艺/ng 的/ude1 舞台/n 上/f 主演/v 话剧/n 《/w 阮玲玉/nr 》/w 。/w 昨晚/t ，/w 正好/z 是/vshi 人/n 艺/ng 周一/t 例行/vn 休息/v ，/w 徐帆/nr 没有/v 演出/vn ，/w 记者/nnt 联系/v 上/f 她/rr 的/ude1 时候/n ，/w 她/rr 正在/d 家里/s 等/udeng 着/uzhe 连日来/dl 因为/c 忙着/v 春晚/n 节目/n 而/cc 晚归/nz 的/ude1 丈夫/n 冯小刚/nr 。/w 记者/nnt 问起/v 关于/p “/w 徐帆/nr 将/d 加盟/v 主持/vn 马/n 年/qt 春晚/n ”/w 的/ude1 传言/n ，/w 她/rr 笑道/v ：/w “/w 这/rzv 肯定/v 是/vshi 假/a 新闻/n ！/w 我/rr 今天/t 早上一/t 开/v 手机/n 就/d 懵/ag 了/ule ，/w 都/d 是/vshi 问/v 我/rr 这个/rz 事情/n 的/ude1 。/w 还要/d 麻烦/an 大家/rr 帮/v 我/rr 辟谣/v 了/ule ！/w ”/w 
徐帆/nr 1996年/t 曾经/d 上/f 过/uguo 一次/mq 央视/j 春晚/n ，/w 和/cc 黄宏/nr 演/v 了/ule 小品/n 《/w 今晚/t 直播/vn 》/w 。/w 她/rr 说/v ：/w “/w 上/f 过/uguo 那/rzv 一次/mq 春晚/n ，/w 也/d 让/v 我/rr 意识到/v ，/w 每个人/mq 的/ude1 能力/n 是/vshi 有限/a 的/ude1 ，/w 我/rr 觉得/v 我/rr 不适/a 合演/v 小品/n 。/w 因为/c 我/rr 是/vshi 慢热/nz 的/ude1 ，/w 大家/rr 平平静静/z 看/v 我/rr 演/v [一/d 出/vf]/mq 戏/n 可以/v ，/w 但/c 小品/n 需要/v 演员/nnt [几/d 分钟/qt]/mq 就/d 能/v 让/v 观众/n 发笑/vi 。/w 不是/c 会/v 演戏/vi 就/d 能/v 演/v 小品/n 的/ude1 ，/w 这/rzv 是/vshi 两个/mq 路/n 数/n 。/w ”/w 
对于/p 传言/n 所/usuo 说/v 的/ude1 让/v 徐帆/nr 当/p 主持/v ，/w 她/rr 也/d 笑道/v ：/w “/w 主持/v 我/rr 也/d 不如/v 他们/rr 利落/a 。/w ”/w 不过/c 有着/v 多年/mq 舞台/n 经验/n 的/ude1 徐帆/nr 说/v 自己/rr “/w 不怕/v 直播/vn ”/w ：/w “/w 要/v 真/a 让/v 我/rr 直播/vn ，/w 估计/v 紧张/a 的/ude1 是/vshi 他们/rr 。/w ”/w 
