昨日/t 上午/t ，/w 政协/nis [第四/m 届/q]/mq [龙岩市/ns 委员会/nis]/nt [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 完成/v 全部/m 议程/n 后/f 胜利/vn 闭幕/vi 。/w 记者/nnt 李永安/nr 摄/vg 
[闽西/ns 新闻网/n]/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 黄俊/nr ）/w 昨日/t 上午/t ，/w [中国/ns 人民/n 政治/n 协商/vn 会议/n]/nz [第四/m 届/q]/mq [龙岩市/ns 委员会/nis]/nt [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 圆满完成/v 各项/r 议程/n ，/w 在/p 龙岩/ns 人民/n 会堂/n 胜利/vn 闭幕/vi 。/w 
市委/nis 书记/nnt 黄晓炎/nr ，/w 市委/nis 副书记/nnt 、/w 代市长/nnt 池秋娜/nr ，/w 大会/n 执行主席/nnt 温锡浩/nr 、/w 李占开/nr 、/w 李新春/nr 、/w 张琼珊/nr 、/w 张菊兰/nr 、/w 郑玉琳/nr 、/w 张子平/nr 、/w 吴奋强/nr 在/p 主席台/n 前排/s 就座/vi 。/w 闭幕式/n 由/p 市政协/n 主席/nnt 温锡浩/nr 主持/v 。/w 
饶作勋/nr 、/w 黄进发/nr 、/w 郭舒帆/nr 、/w 江子华/nr 、/w 张天洲/nr 、/w 邱荣/nr 、/w 林晓英/nr 、/w 阮开森/nr 、/w 严志铭/nr 、/w 林兴禄/nr 等/udeng 市委/nis 、/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 、/w 市政府/n 、/w [龙岩/ns 军分区/nis]/nt 领导/n ，/w 市/n [中级/b 人民法院/nis]/nt 院长/nnt 、/w [市/n 人民检察院/nis]/nz 检察长/nnt 和/cc 老同志/n 代表/nnt 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 
本次/r 大会/n 应/v 到/v 委员/nnt [350/m 人/n]/mq ，/w [出席/v 会议/n]/nz 的/ude1 委员/nnt [298/m 人/n]/mq ，/w 符合/v 规定/n 人数/n 。/w 
会议/n 审议/v 通过/p 了/ule 《/w [中国/ns 人民/n 政治/n 协商/vn 会议/n]/nz [第四/m 届/q]/mq [龙岩市/ns 委员会/nis]/nt [第三/m 次/qv]/mq [会议/n 决议/n]/nz 》/w ，/w 听取/v 了/ule 《/w [龙岩市/ns 政协/nis 提案/n 委员会/nis]/nt 关于/p 市政协/n [四/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 提案/n 初审/vn 情况/n 的/ude1 报告/n 》/w （/w 书面/b ）/w 。/w 
