福清/ns 一/m 男子/n 的/ude1 [新房/n 装修/vn]/nz 完/vi 1年/t 后/f ，/w 虽然/c 成天/d 通风/vi ，/w 但/c 房间/n 里/f 仍/d 有/vyou 一股/mq [化学/n 材料/n]/nz 的/ude1 刺鼻/a 气味/n 。/w 他/rr 委托/v 福清/ns 、/w 厦门/ns 和/cc 北京/ns 的/ude1 专业/n 检测/v 公司/nis 进行/vn 检测/vn ，/w 结果/n 显示/v 房屋/n 内/f 甲醛/n 超标/vi 。/w 于是/cc ，/w 他/rr 将/d 当初/t 卖/v [装修/vn 材料/n]/nz 给/p 他/rr 的/ude1 各/rz 建材/n 商/vg 告/v 上/f 法院/nis 。/w 近日/t ，/w [福州/ns 中/f 院/n]/nt 终审/n ，/w 判定/v 各/rz 建材/n 商/vg 对/p 他/rr 的/ude1 损失/n 负/v [连带/vn 赔偿/vn 责任/n]/nz 。/w 
通风/vi 一年/mq 仍/d 有/vyou 指标/n 不/d 合格/vi 
2007年9月/t ，/w 郭/nz 先生/n 开始/v 装修/vn 位于/v 福清/ns [石竹/n 街道/ns]/ns 的/ude1 一套/mq 单元房/n 。/w 他/rr 向/p 福建/ns 某/rz 建材/n 公司/nis 购买/v 了/ule 白乳胶/nz 、/w [细木工/nz 板/ng]/nz 、/w 夹心板/nz 等/udeng [室内/s 装修/vn 材料/n]/nz ，/w 花/n 了/ule 3.8万余元/m 。/w 其间/f ，/w 他/rr 又/d 向小林/nr 经营/vn 的/ude1 福清/ns 一/m [装饰/vn 材料/n]/nz 店/n 购买/v 了/ule 木器漆/nz 、/w [内/f 墙/n 涂料/n]/nz 等/udeng [装修/vn 材料/n]/nz ，/w 花/n 了/ule 2.5万余元/m 。/w 
2008年6月/t ，/w 郭/nz 先生/n 的/ude1 新/a 家/q 基本/a 装修/vn 完成/v ，/w 虽然/c 成天/d 通风/vi ，/w 但/c 房间/n 里/f 仍/d 有/vyou 一股/mq 刺鼻/a 的/ude1 怪味/n 。/w 随后/d ，/w 他/rr 先后/d 委托/v 北京/ns 、/w 福建/ns 的/ude1 [环境/n 检测/vn]/nz 公司/nis 对/p 他/rr 家/q 进行/vn 检测/vn ，/w 检测/v 结果/n 显示/v 室内/s 多/a 处/n 甲醛/n 、/w 苯/n 超标/vi 。/w 装修/vn 完成/v 一年/mq 后/f ，/w 郭/nz 先生/n 又/d 委托/v 厦门/ns 一家/n 检测/v 公司/nis 对/p [室内/s 空气/n]/nz 进行/vn 检测/vn ，/w 检测/v 结果/n 显示/v ：/w 房屋/n 内/f 的/ude1 甲醛/n 、/w TVOC/x 仍/d 不/d [符合/v 标准/n]/nz 。/w 
