原/b 标题/n ：/w “/w 知名/a 大牌/n ”/w 集结/v 无锡/ns 某/rz 楼盘/n 商业街/n 细看/v 全/a 是/vshi “/w 李鬼/nr ”/w 

1月7日/t ，/w [无锡/ns 高铁/nz 站/vi]/nt 附近/f 的/ude1 [世茂/nz 首府/n]/nz 商业/n 街上/s 沿街/d 挂牌/vi 的/ude1 [7/m 家/q]/mq 店铺/n ，/w 知名/a 大牌/n 高高挂起/vl ，/w 走进/v 细看/v 全/a 是/vshi “/w 李鬼/nr ”/w ，/w Starbucks/x 、/w Apple/x 、/w ZARA/x 、/w HM/x 等/udeng [知名/a 品牌/n]/nz 均/d 被/pbei 改写/v 字母/n 山寨/n 化/v ，/w 竟然/d 还有/v “/w [中国/ns 中/f 商/vg 银行/nis]/nt ”/w 。/w 中新社/nt 发/v 李一芳/nr 摄/vg 
