据/p 香港/ns 《/w 大公报/n 》/w 综合/v 消息/n ，/w 邵逸夫/nr 今晨/t 去世/vi ，/w 他/rr 是/vshi 一位/mq [传奇/n 人物/n]/nz ，/w 拍摄/v 了/ule 中国/ns [第一/m 部/q]/mq [有声/b 电影/n]/nz ，/w 见证/n 了/ule [中国/ns 电影/n]/nz 从/p 默片/nz 到/v 有声/b 、/w [从/p 黑白/b 到/v 彩色/b]/nz 的/ude1 全部/m 历史/n 更/d 让/v 人/n 称奇/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 邵逸夫/nr 不仅/c 人生/n 传奇/n ，/w 他/rr 的/ude1 身后/f 的/ude1 女人/n 也/d 像/v 他/rr 的/ude1 公司/nis 拍/v 出来/vf 的/ude1 电影/n 一样/uyy ，/w 充满/v 了/ule 浪漫/a 的/ude1 传奇/n 色彩/n …/w …/w 
冲破/v 世俗/n ，/w 他/rr 娶/v 了/ule 朋友/n 的/ude1 女友/n 
1907年/t ，/w 邵逸夫/nr 出生于/v 上海/ns 一个/mq 富有/v 家庭/n ，/w 父亲/n 是/vshi [上海/ns 锦/ag 泰昌/nz 颜料/n 公司/nis]/nt 的/ude1 老板/nnt 。/w 他/rr 在/p [兄弟/n 姐妹/n]/nz 中/f 排行/v 老六/nz ，/w 所以/c 香港/ns 影视圈/n 尊称/v 他/rr 为/p “/w 六/m 叔/n ”/w 。/w 
饭后/t ，/w 余东璇/nr 请/v 邵山客/nr 在/p 书房/n 谈/v 业务/n 合作/v 意向/n ，/w 就/d 让/v 黄美珍/nr 陪/v 邵逸夫/nr 到/v 花园/n 中/f 游玩/v 。/w 两个/mq 年轻人/n 在/p 花园/n 中/f 边/k 走边/n 天南地北/dl 地/ude2 聊/v 了/ule 起来/vf 。/w 他们/rr 聊得/nz 最多/ad 的/ude1 是/vshi 电影/n ，/w [一/d 席/qt]/mq 忘情/vi 的/ude1 畅叙/v ，/w [彼此/rr 之间/f]/nz 都/d 觉得/v 有/vyou 很多/m 共同/d 话题/n ，/w 大/a 有/vyou 相见恨晚/vl 之/uzhi 感/vg 。/w 第一次/mq 会面/vi ，/w 在/p 邵逸夫/nr 和/cc 黄美珍/nr 的/ude1 心湖/nz 中/f 都/d 泛起/v 了/ule 涟漪/n 。/w 
离开/v 余/ng 府/ng 之后/f ，/w 邵逸夫/nr 就/d 饱尝/v 了/ule 相思/vi 之/uzhi 苦/a ，/w 黄美珍/nr 的/ude1 倩影/n 总是/d 在/p 他/rr 脑海/n 里/f 浮现/vi ，/w 第一次/mq 见面/vi 时/ng 的/ude1 情景/n 总是/d 像/v [电影/n 镜头/n]/nz 一样/uyy 不时/d 地/ude2 在/p 他/rr 脑海/n 里/f 回放/v 。/w 邵逸夫/nr 第一次/mq 体会/v 到/v 了/ule 恋爱/vi 的/ude1 滋味/n 。/w 
后来/t 在/p 余东璇/nr 的/ude1 鼎力相助/vl 下/f ，/w [邵氏/nr 兄弟/n]/ntc 在/p 新加坡/nsf 挂牌/vi 成立/vi 了/ule 邵氏/nr 机构/n 。/w 不久/d ，/w 邵山客/nr 见/v 弟弟/n 的/ude1 才干/n 已经/d 能/v 独当一面/vl ，/w 便/d 把/pba 新加坡/nsf 的/ude1 事业/n 完全/ad 交给/v 了/ule 邵逸夫/nr ，/w 自己/rr 到/v 马来西亚/nsf 去/vf 开辟/v 新/a 市场/n 了/ule 。/w 
可/v 令/v 邵逸夫/nr 隐隐/z 感到/v 不安/an 的/ude1 是/vshi ，/w 黄美珍/nr 是/vshi 余东璇/nr 的/ude1 女友/n ，/w 而/cc 余东璇/nr 又/d 对/p 自己/rr 有/vyou 恩/ng ，/w 这/rzv 该/rz 怎么办/ryv 呢/y ？/w 三哥/nz 邵山客/nr 得知/v 此事/r 后/f 劝/v 他/rr 放弃/v 这段/r 感情/n ，/w 他/rr 说/v 做人/vn 要/v [知恩/nz 图报/nz]/nz ，/w 否则/c 会/v 让/v 人/n 看不起/v 的/ude1 。/w 一边/d 有/vyou 情/n ，/w 一边/d 有/vyou 义/ng ，/w 邵逸夫/nr 的/ude1 内心/n 陷入/v 了/ule 矛盾/an 的/ude1 痛苦/an 中/f 。/w 当/p 他/rr 和/cc 黄美珍/nr 关系/n 暧昧/a 的/ude1 闲话/n 传到/v 余东璇/nr 耳朵/n 里/f 时/ng ，/w 余东璇/nr 还/d 置/v 之/uzhi 一笑/mq ，/w 说/v ：/w “/w 美/b 珍/ag 喜欢/vi 电影/n ，/w 有/vyou 逸夫/nz 这样/rzv 懂/v 电影/n 的/ude1 行家/n 陪着/v ，/w 不用/d 整天/d 在/p 家里/s 闷/v 着/uzhe ，/w 这/rzv 是/vshi 好事/n 。/w 看着/v 他们/rr 在/p 一起/s 玩/v 得/ude3 那么/c 开心/a ，/w 我/rr 也/d 高兴/a 啊/y ！/w ”/w 
随着/p 感情/n 的/ude1 与日俱增/vl ，/w 黄美珍/nr 更多/ad 地/ude2 参与/v 邵氏/nr 机构/n 的/ude1 [内部/f 事务/n]/nz ，/w 积极/ad 地/ude2 出谋划策/vl 。/w 1929年/t ，/w 邵逸夫/nr 决定/v 尝试/vn 拍/v [有声/b 电影/n]/nz ，/w 他/rr 的/ude1 这个/rz 大胆/ad 想法/n 立刻/d 得到/v 了/ule 黄美珍/nr 的/ude1 认同/vn 。/w 在/p 黄美珍/nr 的/ude1 支持/vn 和/cc 鼓励/v 下/f ，/w 邵逸夫/nr 决定/v 到/v 美国/nsf 考察/v ，/w 并/cc 买/v 一批/mq 拍/v [有声/b 电影/n]/nz 的/ude1 设备/n 。/w 当时/t 没有/v 飞机/n 可/v 乘/v ，/w 只好/d 坐/v 轮船/n 去/vf 。/w 他/rr 一路/mq 上/f 晕船/v ，/w 吐/v 得/ude3 死去活来/al ，/w 差一点/d 把/pba 命/n 丢/v 在/p 了/ule 太平洋/ns 。/w 
几个月/mq 后/f ，/w 当/p 邵逸夫/nr 带着/vn 在/p 美国/nsf 购买/v 的/ude1 大批/m 器材/n 回到/v 新加坡/nsf 时/ng ，/w 黄美珍/nr 早已/d 等候/v 在/p 码头/n 。/w 看着/v 邵逸夫/nr 瘦/a 了/ule 一圈/mq ，/w 她/rr 心疼/v 得/ude3 说/v 不/d 出/vf 话/n 来/vf ，/w 两行/mq 清泪/nz 禁不住/v 流/v 了/ule 下来/vf 。/w 邵逸夫/nr 却/d 笑着/vi 说/v ：/w “/w 几个月/mq 不见/v ，/w 你/rr 也/d 瘦/a 了/ule 。/w ”/w 说/v 罢/v ，/w 眼睛/n 也/d 湿湿/nz 的/ude1 。/w 两人/mq 紧紧/d 地/ude2 拥抱/v 在/p 一起/s 。/w 
1932年/t ，/w [邵氏/nr 兄弟/n]/ntc 终于/d 在/p 香港/ns 摄制/v 完成/vn 了/ule 中国/ns [第一/m 部/q]/mq [有声/b 电影/n]/nz 《/w 白金龙/nr 》/w ，/w 开创/v 了/ule 中国/ns [有声/b 电影/n]/nz 的/ude1 新纪元/n 。/w 这部/r 影片/n 让/v 邵逸夫/nr 赚/v 了/ule 一/m 大笔钱/nz ，/w 并/cc 声名鹊起/vl 。/w 
1937年/t ，/w 邵逸夫/nr 与/cc 黄美珍/nr 在/p 新加坡/nsf 举行/v 了/ule 一场/mq 热烈/a 而/cc 隆重/ad 的/ude1 婚礼/n 。/w 那天/r ，/w 余东璇/nr 还/d 送来/v 了/ule [50/m 万元/q]/mq 的/ude1 大/a 礼/n 向/p 他们/rr 表示/v 祝贺/vn 。/w 每次/r 一/m 提起/v 余东璇/nr ，/w 邵逸夫/nr 就/d 热泪盈眶/al ，/w 对/p 这位/r 宽厚/a 仁慈/a 的/ude1 前辈/n 心怀/v 感激/vn 。/w 结婚后/nz ，/w 邵逸夫/nr 与/cc 黄美珍/nr 都/d 十分/d 珍惜/v 这/rzv 来之不易/vl 的/ude1 婚姻/n ，/w 夫妻/n 十分/d 恩爱/a 。/w 
