“/w 金融/n 相挺/nz 创意/n 起飞/vi ”/w 高阶/nz 论坛/n 7日/t 在/p 台北/ns 举行/v ，/w 标志着/v 岛内/s [文化/n 创意/n 产业/n]/nz 又一次/mq 吹响/v 跨界/nz “/w 总动员/vn ”/w 的/ude1 号角/n 。/w 
岛内/s 金融/n 、/w 文化/n 等/udeng [主管/vn 部门/n]/nz 与/cc 银行/nis 、/w 寿险/n 、/w 证券/nis 、/w 创投/nz 等/udeng 公会/nis 举办/v 论坛/n ，/w 旨在/v 推动/vn [文化/n 创意/n 产业/n]/nz 发展/vn 。/w 台湾/ns [行政/n 主管/vn]/nnt 部门/n 负责人/nnt 表示/v ，/w “/w 创意/n 起飞/vi ”/w 确实/ad 需要/v 大家/rr 一起/s 关注/v ，/w 期望/v 金融界/n 在/p 投资/v 文创/nz 产业/n 时/ng ，/w 意识到/v 这/rzv 是/vshi 一种/mq “/w [社会/n 责任/n]/nz ”/w 。/w 
金融/n [主管/vn 部门/n]/nz 主委/nnt 曾铭宗/nr 表示/v ，/w 近期/t 会/v 推出/v 支持/vn 文创/nz 的/ude1 [相关/vn 政策/n]/nz ，/w 包括/v 设定/vn 3年/t 内/f 金融业/n 对/p [创意/n 产业/n]/nz 放款/vn 增至/v [3600/m 亿元/q]/mq 新台币/nz ；/w 若/c 对/p 文创/nz 产业/n 优良/z 放款/vn 的/ude1 银行/nis ，/w 也/d 考虑/v 会/v 有/vyou 增设/v 分行/n 的/ude1 权力/n 。/w 
文化/n 部门/n 负责人/nnt 龙应台/nr 与/cc [数百/m 位/q]/mq 银行/nis 、/w 寿险/n 、/w 证券业/n 者/k 分享/v 了/ule 发展/vn 影视/b 音/n 产业/n 策略/n 。/w “/w 今天/t 主要/b 是/vshi 做/v 翻译/vn 工作/vn ，/w 让/v 金融业/n 的/ude1 人/n 认识/v 文创/nz 产业/n 。/w ”/w 龙应台/nr 说/v ，/w “/w 文创/nz 需要/v 金融业/n 相挺/nz ，/w 才能/n 走/v 得/ude3 下去/vf 。/w ”/w (/w 记者/nnt 何自力/nr 查文晔/nr )/w 
