据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 陈水扁/nr 原/b 医师/nnt 柯文哲/nr 能否/v 无/v 党/n 参加/v 民进党/nz 内/f 初选/v ，/w 下周/t 民进党/nz 中/f 执/v 会/v 将/d 讨论/v 。/w 柯文哲/nr 表示/v ，/w 这/rzv 就/d 像/v “/w 创投/nz ”/w ，/w [10/m 个/q]/mq 想法/n 只有/c [1/m 个/q]/mq 成功/a ，/w 虽然/c 不一定/nz 马上/d 有/vyou 结果/n ，/w 但/c 预期/v 一定会/nz [大/a 鸣/vg 大/a 放/v]/nz ，/w 再/d 讨论/v 就/d 好/a 。/w 
已/d 表态/vi 参选/v 台北/ns 市长/nnt 的/ude1 绿营/nz “/w 立委/j ”/w 许添财/nr 昨日/t 直言/vi ，/w 民进党/nz 应/v 邀请/vn 柯文哲/nr 参加/v “/w 一/m 阶段/n 民调/nz ”/w 。/w 他/rr 最后/f 若真/nz 胜出/v ，/w 只要/c 愿意/v 入党/vn ，/w 以/p 征召/v 方式/n 处理/vn ；/w 不想/v 入党/vn ，/w 则/d 可/v 采/v “/w 礼让/v ”/w 方式/n 解决/v 。/w 
许添财/nr 直言/vi ，/w “/w 我/rr 这么/rz 说/v 不/d 表示/v 我/rr 不/d 努力/ad ，/w 相反/vi 的/ude1 我会/r 更/d 努力/ad 。/w 但/c 民进党/nz 落/v 此/rzs 地步/n ，/w 作为/p 党员/nnt 要/v 深切/a 检讨/v ，/w 惭愧/a 惭愧/a 。/w ”/w 
民进党/nz 的/ude1 蔡/nz 、/w 谢/v 、/w 新/a 、/w 游/v 等/udeng 派系/n 接连/d 表态/vi 挺/d 柯/n 以/p 无/v 党/n 身份/n 参选/v ，/w 最快/d 下/f 周三/t 中/f 执/v 会/v 增设/v “/w 柯文哲/nr 条款/n ”/w ，/w 让/v 非/b 党籍/n 人士/n 得以/v 纳入/v 初选/vn 。/w 
前/f “/w [行政/n 院长/nnt]/nnt ”/w 谢长廷/nr 表示/v ，/w 目前/t 党/n 虽/c 已有/v 规定/n ，/w 但/c 这/rzv 都/d 是/vshi 为了/p 胜/v 选/vn ，/w “/w 规定/n 当然/d 也/d 可以/v 更改/vn 。/w ”/w 
柯文哲/nr 昨/tg 也/d 拜会/v 谢长廷/nr 。/w 谢释/nr 出/vf 善意/n 说/v ，/w 台北市/ns 选民/n 结构/n [根深/nz 柢/n 固/ag]/nz ，/w 过去/vf 民进党/nz 已/d 被/pbei 证明/v 无法/v 单独/d 赢得/v 选举/vn ，/w 他/rr 主张/v 以/p 开放/v 心胸/n 包容/v 柯文哲/nr ，/w 期待/v 他/rr 成为/v “/w 民进党/nz PlusAlpha/x (/w 意指/nz 民进党/nz 加上/v 其它/rz 力量/n )/w ”/w ，/w 以/p 集成/vn 党外/s 力量/n ，/w 避免/v 让/v 选举/vn 陷入/v 蓝绿/nz 对决/v ，/w 如此/rzv 才/d 可能/v 胜/v 选/vn 。/w 
谢长廷/nr 也/d 表示/v ，/w 自己/rr 以前/f 讲话/n 的/ude1 样子/n 很/d 像/v 柯文哲/nr ，/w 常有/d “/w [经典/n 语录/n]/nz ”/w 。/w 现在/t 看到/v 柯文哲/nr 讲话/n ，/w “/w 彷佛/nz 看到/v 当年/t 我/rr 刚/d 出道/vi 的/ude1 样子/n ”/w 。/w 柯文哲/nr 民调/nz 高/a ，/w 反应/vn 社会/n 观念/n 变动/vn 。/w 
已/d 表态/vi 参选/v 的/ude1 吕秀莲/nr 呛/vi 说/v ，/w “/w 谁/ry 是/vshi 党主席/nnt 啊/y ？/w 好像/v 每个人/mq 都/d 在/p 指挥/v 党/n 。/w ”/w 这个/rz 难题/n 就/d 交给/v 苏贞昌/nr ，/w 她/rr 没/d 意见/n 。/w 律师/nnt 顾立雄/nr 则/d 说/v ，/w 不管/c 最后/f 征召/v 谁/ry ，/w 还是/c 要/v 以/p 入党/vi 为/p 考虑/v 。/w 
