7日/t 下午/t ，/w 市/n [十四/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 产生/v [5/m 件/q]/mq 大会/n 议案/n 。/w 
这/rzv [5/m 件/q]/mq 议案/n 是/vshi ：/w 林均昌/nr 等/udeng [10/m 名/q]/mq 代表/nnt 提出/v 的/ude1 《/w 关于/p 加快/v 制定/vn 〈/w 福州市/ns 水权/nz 交易/v [实施/v 办法/n]/nz 〉/w (/w 草案/n )/w 的/ude1 议案/n 》/w ;/w 薛爱国/nr 等/udeng [10/m 名/q]/mq 代表/nnt 提出/v 的/ude1 《/w 关于/p 尽快/d 出台/vi 〈/w 福州市/ns 养/v 犬/ng 管理/v 条例/n 〉/w ，/w 规范/v 居民/n 养/v 犬/ng 行为/n 的/ude1 议案/n 》/w ;/w 侯/ng 爱/v 平等/a [10/m 名/q]/mq 代表/nnt 提出/v 的/ude1 《/w 关于/p 修订/v 〈/w [福州市/ns 大气/n 污染/vn 防治/vn 办法/n]/nz 〉/w 的/ude1 议案/n 》/w ;/w 陈长钦/nr 等/udeng [10/m 名/q]/mq 代表/nnt 提出/v 的/ude1 《/w 关于/p 制定/v 〈/w 闽菜/nf 文化/n 保护/v 条例/n 〉/w 的/ude1 议案/n 》/w ;/w 刘炜/nr 英/b 等/udeng [17/m 名/q]/mq 代表/nnt 提出/v 的/ude1 《/w 关于/p 对/p 〈/w [福州市/ns 保护/vn 城市/n 中学/nis 小学/nis 幼儿园/nis 建设/vn 用地/n 若干/m 规定/n]/nz 〉/w 施行/v 情况/n 开展/v [执法/vn 检查/vn]/nz 的/ude1 议案/n 》/w 。/w 
上述/b 大会/n 议案/n 经/p [市/n 人大常委会/nis]/nt 会议/n 审议/v 后/f ，/w 将/d 分别/d 交付/v 相关/vn [工作/vn 委员会/nis]/nto 办理/v 。/w 议案/n 的/ude1 办理/vn 结果/n 须经/nz [市/n 人大常委会/nis]/nt 会议/n 审议/v ，/w 并/cc 在/p 明年/t 市/n 人代会/nis 上/f 向/p 全体/n 代表/nnt 报告/n 。/w 
(/w [福州/ns 日报/n]/nz 记者/nnt 组/n )/w 
