1月7日/t ，/w [国家/n 卫生/an 计生委/nis 宣传司/nis]/nt 司长/nnt 、/w [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 毛群安/nr 在/p 国新办/nz [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f 回答/v 记者/nnt 提问/vn 。/w 中新社/nt 发/v 杨可佳/nr 摄/vg 
国新办/nz 今日/t 上午/t 举行/v [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 介绍/v 2013年/t 中国/ns 卫生/an 计生/n 十大/mq 新闻/n 及/cc 有关/vn 工作/vn 情况/n 。/w 会上/n ，/w 卫计委/nr 宣传司/nis 司长/nnt 、/w [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 毛群安/nr 在/p 回应/vn “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 推进/vi 时/ng 表示/v ，/w 各地/rzs 要/v 将/d 本省/r 的/ude1 调整/vn 方案/n 报/n [国家/n 卫生/an 计生委/nis]/nt 进行/vn 备案/vi ，/w 然后/c 通过/p 当地/s 人大/nis 批准/v 之后/f 正式/ad 实施/v 。/w 
