图/n 为/p 荣获/v 2013/m “/w 美丽/a 中国/ns ”/w 十佳/n [旅游/vn 景区/n]/nz 的/ude1 福建/ns [永定/nz 土楼/nz]/nz “/w 振成楼/nz ”/w （/w 资料/n 照片/n ）/w 。/w 刘永良/nr 摄/vg 
人民网/nz 福州/ns 1月8日/t 电/n (/w 通讯员/nnt 刘永良/nr )/w [福建省/ns 永定县/ns 旅游局/nis]/nt 透露/v ，/w 在/p 5日/t 召开/v 的/ude1 [第三/m 届/q]/mq [中国/ns 旅游/vn 产业/n]/nz 发展/v 年会/n 上/f ，/w 国家/n [5/m A/x]/mq 级/q [旅游/vn 景区/n]/nz —/w —/w 福建/ns [永定/nz 土楼/nz]/nz 景区/n 入选/v 2013/m “/w 美丽/a 中国/ns ”/w 十佳/n [旅游/vn 景区/n]/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 福建省/ns 唯一/b 入选/v 该/rz 奖项/n 的/ude1 景区/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 此次/rz 活动/vn 由/p [中国/ns 旅游/vn 协会/nis]/nt 、/w [中国/ns 旅游/vn 报社/nis]/nt 共同/d 主办/v ，/w 以/p “/w 让/v 智慧/n 为/p 旅游/vn 插/v 上/f 翅膀/n ”/w 为/p 主题/n ，/w 分/qt “/w 产业/n 论坛/n ”/w 和/cc “/w 年度/n 发布/v ”/w 两/m 大板块/nz ，/w 内容/n 丰富/a 、/w 参与/v 性/ng 强/a 、/w 影响/v 面广/nz ，/w 吸引/v 业界/n 广泛/a 关注/v 和/cc 踊跃/ad 参与/v 。/w 
期间/f ，/w 来自/v 全国/n 有关/v 省区/n [市/n 旅游局/nis]/nto (/w 委/ng )/w 、/w 大型/b 旅游/vn 企业集团/nis 领导/n 以及/cc 旅游/vn 研究者/nnt ，/w 围绕/v “/w 把握/v [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 赋予/v 旅游业/n 的/ude1 机遇/n 与/cc 挑战/vn ”/w 、/w “/w 旅游/vn 行业/n 如何/ryv 顺应/v [新型/b 城镇化/vn]/nz 大势/n ”/w 、/w “/w 智慧/n 如何/ryv 为/p 旅游/vn 插/v 上/f 腾飞/vi 的/ude1 翅膀/n ”/w 等/udeng 话题/n 开展/v 深入/ad 研讨/vn 对话/vn ，/w 为/p 做/v 大/a 做/v 强/a 旅游/vn 产业/n 献计献策/vl 。/w 年会/n 还/d 发布/v 了/ule “/w [2013/m 十大/mq]/mq 旅游/vn 新闻/n ”/w 、/w “/w 2013/m 旅游/vn 产业/n 发展/v 关键词/n ”/w 、/w “/w 2014/m 旅游/vn 热点/n 预测/vn ”/w 以及/cc “/w 2013年/t 中国/ns 旅游/vn 风云榜/nz ”/w 推选/v 项目/n 等/udeng 。/w 
[永定/nz 土楼/nz]/nz 是/vshi 国家/n [5/m A/x]/mq 级/q [旅游/vn 景区/n]/nz ，/w 位于/v 中国/ns 东南/f 沿海/f 的/ude1 [福建省/ns 龙岩市/ns]/nz 永定县/ns 。/w 2008年7月/t ，/w 成功/a 列入/v [世界/n 遗产/n 名录/n]/nz 。/w [永定/nz 土楼/nz]/nz 以/p 历史/n 悠久/a 、/w 风格/n 独特/a 、/w 规模/n 宏大/a 、/w 结构/n 精巧/a 、/w 功能/n 齐全/a 、/w 内涵/n 丰富/a 而/cc 闻名于世/vl ，/w 是/vshi 世界/n 上/f 独一无二/bl 的/ude1 神话般/nz 的/ude1 山区/n [民居/n 建筑/n]/nz ，/w 在/p [中国/ns 传统/n]/nz [古民居/nz 建筑/n]/nz 中/f 独树一帜/vl ，/w 被/pbei 誉为/v “/w [东方/s 文明/n]/nz 的/ude1 一颗/mq 璀灿/nz 明珠/n ”/w 。/w 
这次/r ，/w [永定/nz 土楼/nz]/nz 从/p 全国/n [30/m 个/q]/mq 候选/b 单位/n 中/f 脱颖而出/vl ，/w 荣获/v 2013/m “/w 美丽/a 中国/ns ”/w 十佳/n [旅游/vn 景区/n]/nz 。/w 与/cc [永定/nz 土楼/nz]/nz 齐名/vi 的/ude1 另外/c [9/m 个/q]/mq 景区/n 是/vshi ：/w [八达/nz 岭/ng 长城/nz]/nz 、/w 贵州/ns 梵净山/ns 、/w [河北/ns 野三坡/nz]/nz 、/w 吉林/ns 长白山/ns 、/w 江西/ns 庐山/ns 、/w [山东/ns 龙口/ns]/ns 南山/ns 、/w 四川/ns [稻城/ns 亚丁/nsf]/nz 、/w 新疆/ns 那拉提/nrf 、/w [云南/ns 石林/ns]/ns 。/w 
