据/p 台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 报道/v ，/w 国民党/n 荣誉/n 主席/nnt 连战/nr 接受/v 媒体/n 专访/v 时/ng 表示/v ，/w 对于/p 儿子/n 连胜文/nr 参选/v 台北/ns 市长/nnt ，/w “/w 我/rr 从来/d 没有/v 鼓励/vn 过/uguo 他/rr ，/w 但是/c 我/rr 也/d 不/d 敢/v 反对/vn ”/w 。/w 
连战/nr 说/v ，/w 他/rr 从来/d 没有/v 鼓励/vn 过/uguo ，/w 但/c 也/d 不/d 敢/v 反对/vn ，/w [为什么/ryv 呢/y]/nz ？/w 因为/c 台湾/ns 将来/t 怎样/ryv 发展/vn ，/w 假如/c 连胜文/nr 有/vyou 这种/r 责任感/n ，/w 那/rzv 更好/d ，/w “/w 不要/d 给/p 他/rr 浇冷水/nz ”/w 。/w 
至于/p 外界/n 关切/v 连胜文/nr 住/vi 豪宅/n 帝/ng 宝/n ，/w 连战/nr 说/v ，/w 那/rzv 是/vshi 他/rr 与/cc 太太/n 连方瑀/nz 买/v 的/ude1 ，/w 因为/c 连胜文/nr 枪伤/nz 之后/f ，/w “/w 我们/rr 觉得/v 他/rr 的/ude1 [人身/n 安全/an]/nz 是/vshi 要/v 小心/a ，/w 但/c 谁/ry 来/vf 注意/v 呢/y ？/w ”/w 
此外/c ，/w 由于/p 连胜文/nr 曾任/v 悠游卡/nz 公司/nis 董事长/nnt ，/w 让/v 公司/nis 经营/v [转/v 亏/v 为/p 盈/vg]/nz ，/w 连战/nr 是否/v 肯定/vn 儿子/n 的/ude1 [管理/vn 能力/n]/nz ？/w 连战/nr 说/v ，/w [企业/n 管理/vn]/nz 的/ude1 现代化/vn 与/cc 很多/m 地方/n 管理/vn 都/d 是/vshi 相通/vi 的/ude1 ，/w 都/d 是/vshi [顾客/n 导向/n]/nz 、/w 成本/n 观念/n 。/w 
不过/c ，/w 连战/nr 说/v ，/w 他/rr 没有/v 说/v 这/rzv 是/vshi 连胜文/nr 的/ude1 优点/n ，/w 只是/d 希望/v 不要/d 排斥/v 连胜文/nr 有/vyou 这/rzv 方面/n 的/ude1 实际/n 经验/n 。/w 
