人民网/nz 福州/ns 1月8日/t 电/n （/w 林长生/nr ）/w 8日/t ，/w [福建/ns 法院/nis]/nt 发布/v 执行/vn 工作/vn 新闻/n ，/w [福建省/ns 高级/a 人民法院/nis 执行局/nis]/nt 副局长/nnt 葛福东/nr 表示/v ，/w [福建省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 于/p 2013年12月/t 下旬/t 部署/vn 开展/v 了/ule 涉/vg 民生/n 案件/n 专项/b 执行/v 活动/vn ，/w 要求/n 全省/n 各级/r 法院/nis 在/p 春节/t 前/f 用/p [20/m 天/qt]/mq 左右/f 集中/v 执行/vn 一批/mq 拖欠/v 农民工/nnd 工资/n 等/udeng [劳动/vn 报酬/n]/nz 案件/n 、/w [申请/v 执行/v]/nz 人/n 生活/vn 极端/n 困难/an 的/ude1 案件/n 。/w 
这次/r 专项/b 活动/vn 突出/a 民生/n 优先/vd ，/w 重点/n 清理/v 涉及/vn [人民/n 群众/n]/nz 生存/vi 生活/vn 的/ude1 案件/n ，/w 以及/cc 最高人民法院/nto [挂牌/vi 督办/v]/nz 的/ude1 相关/vn 案件/n 。/w 记者/nnt 获悉/v ，/w 福建/ns 全省/n 共/d 排查/v 出/vf 涉/vg 民生/n 未/d 结/v 案件/n [6763/m 件/q]/mq ，/w 涉及/v 标/v 的/ude1 4.36多亿元/m 。/w 其中/rz ，/w 农民工/nnd 工资/n 案件/n [1623/m 件/q]/mq ，/w 标/v 的/ude1 [4624/m ./w 22/m 万元/q]/mq ；/w 交通事故/nz [人身/n 损害/v 赔偿/vn]/nz 案件/n [1320/m 件/q]/mq ，/w 标/v 的/ude1 [13079/m ./w 03/m 万元/q]/mq ；/w 工伤/n 赔偿/v 纠纷/n [235/m 件/q]/mq ，/w 标/v 的/ude1 [2514/m ./w 23/m 万元/q]/mq ；/w 刑事/b 附带/v [民事/b 赔偿/vn]/nz 案件/n [822/m 件/q]/mq ，/w 标/v 的/ude1 [15777/m ./w 46/m 万元/q]/mq 。/w 
截至/v 1月7日/t ，/w 福建/ns 全省/n 已/d 执结/nz 涉/vg 民生/n 案件/n [258/m 件/q]/mq ，/w 执结/nz 标/v 的/ude1 [1294/m ./w 99/m 万元/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w 执结/nz 农民工/nnd 工资/n 案件/n [49/m 件/q]/mq ，/w 标/v 的/ude1 [175/m ./w 84/m 万元/q]/mq ；/w 交通事故/nz [人身/n 损害/v 赔偿/vn]/nz 案件/n [48/m 件/q]/mq ，/w 标/v 的/ude1 [394/m 万元/q]/mq ；/w 工伤/n 赔偿/v 纠纷/n [35/m 件/q]/mq ，/w 标/v 的/ude1 [234/m ./w 39/m 万元/q]/mq ；/w 刑事/b 附带/v [民事/b 赔偿/vn]/nz 案件/n [14/m 件/q]/mq ，/w 标/v 的/ude1 [99/m ./w 42/m 万元/q]/mq 。/w 
