近日/t ，/w 省/n 经/p 信委/nis 公布/v 了/ule 福建省/ns [战略性/n 新兴/b 产业/n]/nz [骨干/n 企业/n]/nz （/w 第二批/mq ）/w 名单/n ，/w 厦门/ns 有/vyou [6/m 家/q]/mq 企业/n 入选/v 。/w 截至/v 目前/t ，/w 厦门市/ns 共有/v [34/m 家/q]/mq 企业/n 入选/v 福建省/ns [战略性/n 新兴/b 产业/n]/nz [骨干/n 企业/n]/nz 。/w 
据悉/v ，/w 此次/rz 入选/v 的/ude1 [6/m 家/q]/mq 企业/n 分别/d 是/vshi [厦门/ns 亿/m 联/vg]/nt [网络/n 技术/n]/nz [股份/n 有限公司/nis]/nis 、/w [厦门/ns 强力/n 巨/ag 彩/ng 光电/b 科技/n 有限公司/nis]/nt 、/w [通达/v （/w 厦门/ns ）/w 科技/n 有限公司/nis]/nt 、/w [厦门/ns 厦/b 顺/v 铝箔/n 有限公司/nis]/ntc 、/w [中/f 联环/nz 有限公司/nis]/nt 、/w [厦门/ns 大/a 博/ag 颖/nz 精/a 医疗/n 器械/n 有限公司/nis]/ntc 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 张顺和/nr ）/w 
