人民网/nz 福州/ns 1月8日/t 电/n （/w 陈洪亮/nr 蒋巍/nr 念/v ）/w 福建/ns 谋求/v 以/p 改革/v [创新/vi 精神/n]/nz 经/p 略/d 海洋/n 。/w 8日/t 早上/t ，/w 福建省/ns [三/m 大/a]/mq 海洋/n 实业公司/nis 揭牌/v ，/w 正式/ad 向/p 福建/ns [海洋/n 产业/n]/nz 集团化/vn 、/w 规模化/v [发展/vn 战略/n]/nz 进军/v 。/w 
据悉/v ，/w 福建/ns 作为/p 全国/n [海洋/n 经济/n]/nz [四/m 个/q]/mq 试点/vn 省/n 之一/rz ，/w [海洋/n 渔业/n]/nz 经济发展/v 任务/n 重/a 、/w 困难/an 多/a 、/w 压力/n 大/a ，/w 省委/nis 、/w 省政府/n 提出/v 高/a 要求/n 。/w 目前/t ，/w 福建/ns 有/vyou 上/f [万/d 家/q]/mq [海洋/n 渔业/n]/nz 经济/n 企业/n ，/w 其中/rz 一些/mq 是/vshi 国家/n 、/w 省级/b 龙头/n [骨干/n 企业/n]/nz 。/w 民营/b [海洋/n 渔业/n]/nz 经济/n 的/ude1 发展/vn 成为/v 一枝独秀/vl ，/w 成为/v 福建省/ns [海洋/n 渔业/n]/nz 经济发展/v 的/ude1 主力军/n 。/w 
怎么/ryv 搭建/v [海洋/n 渔业/n]/nz 经济发展/v 平台/n ？/w 据/p [福建省/ns 海洋/n 与/cc 渔业/n 厅/n 党组/nis]/nt 成员/nnt 、/w 副厅长/nnt 陈泽銮/nr 表示/v ，/w 需/v 站/vi 在/p 全局/n 战略/n 高度/d ，/w 以/p 宽阔/a 视野/n 和/cc 更大/d 智慧/n 与/cc 勇气/n ，/w 尤其/d 通过/p 不断/d 改革创新/v ，/w 推动/v 福建/ns [海洋/n 产业/n]/nz 集团化/vn 、/w 规模化/vn 发展/vn 。/w 
经过/p [三/m 个/q]/mq 多/a 月/n 准备/v ，/w 于/p 8日/t 成立/vi 的/ude1 [三/m 大/a]/mq 海洋/n 实业/nis （/w 集团/nis ）/w 公司/nis 分别为/v ：/w [福建省/ns 海洋/n 实业/nis]/nt （/w 集团/nis ）/w [股份/n 有限公司/nis]/nis 、/w 省/n [北/f 海洋/n 实业/nis]/nt （/w 集团/nis ）/w [股份/n 有限公司/nis]/nis 和/cc 省/n [南/b 海洋/n 实业/nis]/nt （/w 集团/nis ）/w [股份/n 有限公司/nis]/nis 。/w 
“/w 这/rzv 是/vshi 创新/vi 之/uzhi 举/v 、/w 希望/v 之/uzhi 举/v 。/w ”/w 陈泽銮/nr 介绍/v ，/w 组建/v 海洋/n [实业/nis 股份/n 有限公司/nis]/nis 是/vshi 实施/v 大/a [公司/nis 战略/n]/nz 的/ude1 重要/a 步骤/n ，/w 其/rz 目的/n 是/vshi 组建/v 一个/mq 规模/n 较大/d 、/w [市场/n 开发/vn]/nz 能力/n 较强/d 的/ude1 多元化/vn 集团公司/nis ，/w 并/cc 逐步/d 使/v 其/rz 成为/v 福建/ns [海洋/n 产业/n]/nz 中/f 引领/v [海洋/n 渔业/n]/nz 、/w 水产品/n 捕捞/vn 加工/vn 、/w [冷链/nz 物流/n]/nz 、/w 海洋生物/n 、/w 渔业/n 专业/n [机械/n 制造/vn]/nz 、/w [房地产/n 开发/vn]/nz 、/w [对外/vn 投资/vn]/nz 等/udeng 业务/n 快速/d 发展/vn 的/ude1 大型/b 综合性/n 平台/n 。/w 
接下来/vl ，/w [三/m 大/a]/mq 集团公司/nis 将/d 充分/ad 利用/v 企业/n 已有/v 的/ude1 实力/n 、/w 影响力/n 、/w 创新力/nz ，/w 打造/v 集团/nis 成/v 福建省/ns [海洋/n 经济/n]/nz 的/ude1 火车头/n 、/w 领头羊/n 、/w 排头兵/n ，/w 以/p 带动/v 、/w 影响/vn 、/w 推进/vi 一个/mq 行业/n 、/w 一个/mq 地区/n 乃至/c 全省/n [海洋/n 渔业/n]/nz 经济/n 的/ude1 整体/n 发展/vn 和/cc 跃升/v ，/w 打开/v 新的/a 局面/n ，/w 并/cc 创造/v 新的/a [发展/vn 模式/n]/nz 。/w 
