书院/nis 中国/ns 涉嫌/v 违规/vn 、/w [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 善/ag 款/q 遭/v 质疑/vn ，/w 李亚鹏/nr 公益/n 项目/n 昨日/t [再/d 起/vf 波澜/n]/nz 。/w 举报者/n 周筱赟/nr 表示/v ，/w 嫣然/z 天使/n 儿童医院/nis 的/ude1 筹建/vn 金额/n 在/p [公开/ad 场合/n]/nz 呈现/v 出/vf 两种/mq 说法/n ，/w “/w 涉嫌/v 造假/vn ”/w 。/w 而/cc 新京报/nz 记者/nnt 在/p 采访/v 中/f 亦/d 发现/v ，/w 该/rz 医院/nis 的/ude1 筹建/vn 金额/n 上/f ，/w 出现/v 了/ule [第三/m 种/q]/mq 说法/n 。/w 
说法/n 2/m 
[信息/n 发布/v]/nz 方/q ：/w 李诗/nr (/w [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz [执行/v 总裁/nnt]/nnt )/w 
发布/v 渠道/n ：/w 此前/t 多次/mq 在/p 接受/v 媒体/n 采访/v 时/ng 表示/v 
[部分/n 内容/n]/nz ：/w 嫣然/z 天使/n 儿童医院/nis “/w 由/p [8/m 位/q]/mq 董事/nnt 投资/vn 5000多万元/m 成立/vi ”/w ，/w 医院/nis 的/ude1 [20/m 几个/mq]/mq 病房/n 和/cc [4/m 个/q]/mq 手术室/n 都/d 来自/v 捐赠/vn 。/w 
说法/n 3/m 
[信息/n 发布/v]/nz 方/q ：/w [北京市/ns 朝阳区/ns 环保局/nis]/nt 
发布/v 渠道/n ：/w 环保局/nis 官网/n 《/w [建设/vn 项目/n]/nz 已/d 受理/v 项目/n 公告/n 》/w 
[部分/n 内容/n]/nz ：/w 该/rz 公告/n 中/f “/w 项目/n 概况/n ”/w 一/m 栏/n 显示/v ，/w [北京/ns 嫣然/z 天使/n 儿童/n 医院/nis]/nt 的/ude1 [投资/vn 规模/n]/nz 为/p “/w 总投资/nz [3000/m 万元/q]/mq ”/w ，/w 其中/rz [自有/b 资金/n]/nz [1500/m 万元/q]/mq ，/w 融资/vn [1500/m 万元/q]/mq ，/w [项目/n 投资/vn]/nz 主要/b 用于/v 医院/nis 软硬件/n 投入/v 、/w 筹建/v 费/n 等/udeng 。/w 
