据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w 陈水扁/nr 4日/t 在/p 台/q 中/f 监狱/nis 浴/vg 厕/ng 内/f 跌倒/vi 受伤/vi ，/w 右/f 脚踝/n 外缘/n 轻微/a 裂伤/nz ，/w 阿/b 扁/a 的/ude1 儿子/n 陈致中/nr 及/cc 媳妇/n 黄睿靓/nr 7日/t 到/v 台/q 中/f 监狱/nis 探视/v ，/w 陈致中/nr 说/v ，/w 父亲/n 的/ude1 右脚/n 肿/vi 得/ude3 像/v 面/nf 龟/ng ，/w 他/rr 的/ude1 姐夫/n 赵建铭/nr 今天/t (/w 8日/t )/w 会/v 到/v 监狱/nis 为/p 父亲/n 诊治/vn ，/w 希望/v 能/v 为/p 父亲/n 上/f 石膏/n ，/w 避免/v 伤势/n 恶化/vi 。/w 
台/q “/w 法务/n 部/q 政务/n 次/qv 长/a ”/w 陈明堂/nr 说/v ，/w “/w 法务/n 部/q ”/w 允许/v 陈水扁/nr 女婿/n 赵建铭/nr 到/v 台/q 中/f 监狱/nis 医疗/n 专区/n 为/p 阿/b 扁/a 看/v 诊/vg ，/w 因为/c 赵/nz 是/vshi 扁/a 的/ude1 家人/n 亦/d 是/vshi 骨科/nit 医师/nnt ，/w “/w 随时/d 可以/v 为/p 扁/a 看/v 诊/vg 。/w ”/w 
“/w 法务/n 部/q 矫正/v 署/ng ”/w 表示/v ，/w 为/p 避免/v 阿/b 扁/a 再/d 受伤/vi ，/w 监狱/nis 将/d 增加/v 看护/vn 人力/n ，/w 并/cc 已经/d 在/p 房/n 内/f 墙壁/n 、/w 地板/n 增加/v 软垫/n 及/cc 在/p 浴/vg 厕/ng 内/f 增设/v 塑料/n 扶手/n 。/w 
