即将/d 挂牌/vi 的/ude1 [厦门/ns 理工学院/nis]/ntu 逸夫楼/nz 。/w 
邵逸夫/nr 
香港/ns 知名/a [电影/n 制作人/nnt]/nnd 
娱乐业/n 大亨/n 
慈善家/nnd 
(/w 1907—2014/m )/w 
—/w —/w 邵逸夫/nr 
有人/r 说/v ，/w 中国/ns 来自/v 不同/a 地域/n 的/ude1 学生/nnt 聚在一起/v ，/w 很快/d 就/d 可以/v 找到/v 一个/mq 共同点/n ，/w 那/rzv 就是/v 在/p 他们/rr 就读/vi 的/ude1 学校/nis 都/d 有/vyou 一座/mq “/w 逸夫楼/nz ”/w ，/w 甚至/d 有的/rz 学校/nis 就/d 以/p “/w 逸夫/nz ”/w 来/vf 命名/v 。/w 邵逸夫/nr 从/p 1987年/t 开始/v 集中/vn 向/p 内地/n 捐款/vi ，/w 截至/v 2012年/t ，/w 共/d 捐赠/v 内地/n 教育/vn 47.5亿/m 港币/n ，/w 捐建/v 项目/n 总数/n 超/v [6000/m 个/q]/mq 。/w 
厦门/ns 还有/v 一幢/mq “/w 逸夫楼/nz ”/w 
正/d 准备/v 挂牌/vn 
在/p 厦门/ns ，/w 据/p 不/d 完全/ad 统计/vn ，/w 邵逸夫/nr 向/p 厦门/ns 教育/vn 捐资/v 约/d 1139万/m 港币/n ，/w [三/m 项/q]/mq 捐/v 于/p 上世纪/nz [九十/m 年代/n]/nz ，/w 一项/mq 捐/v 于/p 2012年/t 。/w 这位/r 著名/a 慈善家/nnd 在/p [厦门/ns 大学/nis]/ntu 、/w [厦门/ns 理工学院/nis]/ntu [两/q 所/usuo]/mq 高校/n 和/cc 厦门/ns [两/q 所/usuo]/mq 中小学/n 都/d 留下/v 了/ule “/w 足迹/n ”/w ，/w 其中/rz 的/ude1 [一/d 所/usuo]/mq 中学/nis 和/cc [一/d 所/usuo]/mq 小学/nis 为此/bl 易名/v ，/w 以/p “/w 逸夫/nz ”/w 命名/v ，/w 即/v 目前/t 的/ude1 [逸夫/nz 中学/nis]/nts 和/cc 位于/v 马/n 巷/ng 的/ude1 翔安/nz [逸夫/nz 小学/nis]/nts 。/w 不过/c ，/w 邵逸夫/nr 本人/rr 并未/d 和/cc 这些/rz 学校/nis [直接/ad 接触/v]/nz ，/w 在/p 厦门/ns 的/ude1 邵逸夫/nr 捐赠/v 的/ude1 教育/vn 项目/n ，/w 都/d 是/vshi 通过/p 邵逸夫/nr 基金/n 从/p 教育部/nt 、/w 省/n 教育厅/nis 、/w 市教育局/nis 等/udeng [一/d 层层/q]/mq 下拨/v 的/ude1 ，/w 项目/n 完成/v 后/f ，/w 基金会/nis 一般/ad 会/v 派/v 人/n 参加/v [落成/vi 典礼/n]/nz 。/w 
此间/rzs 报道/v 说/v ，/w 按照/p 邵/nz 先生/n 的/ude1 规矩/n ，/w 以/p 其/rz 名字/n 命名/v 的/ude1 “/w 逸夫楼/nz ”/w ，/w 在/p 当地/s 核算/v 所需/nz 费用/n 如果/c 超过/v 他/rr 的/ude1 预算/n ，/w “/w 逸/ag ”/w 字/n 的/ude1 [最后/f 一个/mq]/nz 点/qt 会/v 缺笔/nz ，/w 而/cc 如果/c 他/rr 全额/n 出资/vi 建造/v ，/w 则/d 是/vshi 全/a 字/n 。/w 不过/c ，/w 这/rzv 似乎/d 无法/v 从/p 厦门/ns 的/ude1 邵逸夫/nr 教育/v 项目/n 得到/v 证实/vn ，/w 这些/rz 项目/n 的/ude1 “/w 逸/ag ”/w 都/d 是/vshi 全/a 字/n ，/w 但是/c ，/w 却/d 不是/c 邵逸夫/nr 全资/n 建设/vn 的/ude1 ，/w 各级/r 教育/v [主管/vn 部门/n]/nz 均/d 有/vyou 投资/vn 。/w 
在/p 厦门/ns ，/w 邵逸夫/nr 捐赠/v 的/ude1 教育/vn 项目/n 中/f ，/w 最/d 出名/a 的/ude1 是/vshi 厦/b 大/a 的/ude1 “/w 逸夫楼/nz ”/w ，/w 它/rr 位于/v 靠近/v 南普陀/nz 的/ude1 厦/b 大/a 校门/n 的/ude1 不远处/s 。/w 厦/b 大/a 昨日/t 介绍/v ，/w [建筑/n 面积/n]/nz 为/p [6500/m 平方米/q]/mq 的/ude1 逸夫楼/nz 是/vshi 邵逸夫/nr 基金/n 在/p 1991年/t 捐赠/v 500万/m 港币/n 建设/vn 的/ude1 ，/w 现在/t “/w 逸夫楼/nz ”/w 事实上/bl 是/vshi 集/q 住宿/vn 和/cc 餐饮/n 的/ude1 学校/nis “/w 招待所/nis ”/w ，/w 是/vshi 厦/b 大/a [国际/n 学术/n 交流/vn 中心/nis]/nt 的/ude1 一部分/m 。/w 此外/c ，/w 从/p 记载/v 上/f 看/v ，/w 上世纪/nz [九十/m 年代/n]/nz ，/w 邵逸夫/nr 还/d 向/p 厦/b 大/a 提供/v 一笔/mq 9万/m 港币/n 的/ude1 奖金/n 。/w 厦/b 大/a 方面/n 昨天/t 表示/v ，/w 将/d 发/v 去/vf 唁电/n 对/p 邵逸夫/nr 的/ude1 逝世/vn 表示/v 哀悼/vn 。/w 
而/cc 在/p 2012/m 年底/f ，/w [厦门/ns 理工学院/nis]/ntu 获/v 邵逸夫/nr 基金/n 教育/v 赠款/n 500万/m 港币/n ，/w 专款/n 用于/v [工程/n 训练/vn 中心/nis]/nit [项目/n 建设/vn]/nz 。/w 理工学院/nis 昨天/t 说/v ，/w 这个/rz [工程/n 训练/vn 中心/nis]/nit 已经/d 建成/v ，/w 不久/d 后/f 将/d 挂牌/vi “/w 逸夫楼/nz ”/w 。/w 
洪文/nr 中学/nis 、/w 翔/vg 安洪溪/nr 小学/nis 
因/p 他/rr 改名/vi 叫/vi “/w 逸夫/nz ”/w 
在/p 上世纪/nz [九十/m 年代/n]/nz ，/w 邵逸夫/nr 基金/n 还/d 向/p 厦门/ns 捐建/v 了/ule [一/d 所/usuo]/mq 中学/nis 和/cc [一/d 所/usuo]/mq 小学/nis ，/w 即/v 现在/t 思明区/ns 的/ude1 [逸夫/nz 中学/nis]/nts 和/cc 翔安区/ns 的/ude1 [逸夫/nz 小学/nis]/nts 。/w 
已经/d 退休/v 的/ude1 市教育局/nis 计/vi 财/n 处/n 前/f 处长/nnt 黄昭钦/nr 昨日/t 接受/v 本报/rz [电话/n 采访/v]/nz 时/ng 介绍/v ，/w 大约/d 是/vshi 1992年/t 或/c 1993年/t ，/w 他/rr 到/v 省/n 教育厅/nis 开会/vi ，/w 获知/v 邵逸夫/nr 基金/n 有/vyou 一笔/mq 钱/n 下拨/v 到/v 福建/ns ，/w 要/v 分/qt 给/p 各地/rzs 建/v 学校/nis ，/w 不过/c ，/w 有/vyou 个/q 先决条件/n :/w 必须/d 以/p “/w 逸夫/nz ”/w 来/vf 命名/v 。/w 黄昭钦/nr 请示/v 了/ule 时任/v 市/n 教委/nis 主任/nnt 黄守忠/nr ，/w 后者/rzv 说/v :/w 要/v ！/w 
就/d 这样/rzv ，/w 邵逸夫/nr 的/ude1 这笔/r 80万/m 港币/n 捐款/vi 就/d 来到/v 厦门/ns ，/w 适逢/v 厦门/ns 正在/d 建设/vn 位于/v 莲/ng 前/f 的/ude1 洪文/nr 中学/nis ，/w 市教育局/nis 把/pba 它/rr 给/p 了/ule 洪文/nr 中学/nis ，/w 洪文/nr 中学/nis 也/d 因此/c 改名/vi “/w [逸夫/nz 中学/nis]/nts ”/w 。/w [逸夫/nz 中学/nis]/nts 昨日/t 表示/v ，/w [逸夫/nz 中学/nis]/nts [第一/m 幢/q]/mq 3000多平方米/m 的/ude1 教学楼/n ，/w 花/n 了/ule 200多万/m ，/w 其中/rz 就/d 包括/v 邵逸夫/nr 捐赠/v 的/ude1 80万/m 港币/n 。/w 
大约/d 在/p 1995年/t ，/w 邵逸夫/nr 基金/n 还/d 向/p 厦门/ns 捐赠/v 一笔/mq 50万/m 港币/n 捐款/vi ，/w 厦门/ns 将/d 其/rz 用于/v 洪溪/nr 小学/nis 的/ude1 建设/vn ，/w 并/cc 将/d 洪溪/nr 小学/nis 更名/vi 改为/v “/w [逸夫/nz 小学/nis]/nts ”/w 。/w [翔安区/ns 教育局/nis]/nt 昨日/t 表示/v ，/w 2004年/t ，/w 翔安/nz 区分/v [两/q 期/qv]/mq 投资/vn [800/m 万元/q]/mq 迁建/nz 学校/nis ，/w 仍/d 把/pba 小学/nis 命名/v 为/p “/w [逸夫/nz 小学/nis]/nts ”/w 。/w 
他/rr 的/ude1 [传奇/n 人生/n]/nz 
就/d 如/v 一部/mq [邵氏/nr 电影/n]/nz 
[影视/b 帝国/n]/nz 
打造/v “/w 东方/s 好莱坞/nsf ”/w 开创/v 电视/n 圈/qv “/w TVB/x 时代/n ”/w 
谈到/v 邵逸夫/nr ，/w 离不开/v “/w [邵氏/nr 电影/n]/nz ”/w 及/cc “/w TVB/x ”/w 。/w 邵氏/nr 、/w 无线/b 两个/mq 影视/b 王国/n ，/w 多年来/d 培育/v 了/ule 数不胜数/al 的/ude1 演艺/n 人才/n ，/w 在/p 香港/ns 乃至/c 全/a 亚洲/ns 都/d 具有/v 巨大/a 影响力/n 。/w 
1958年/t ，/w 邵逸夫/nr 与/cc 邵仁枚/nr 成立/vi [邵氏/nr 兄弟/n （/w 香港/ns ）/w 有限公司/nis]/nt ，/w 邵逸夫/nr 任/v 总裁/nnt 。/w [邵氏/nr 公司/nis]/ntc 拍片/vi 一般/ad 选择/v 较为/d 通俗/a 、/w 娱乐/vn 的/ude1 题材/n 。/w 商业片/nz 成为/v 今日/t [香港/ns 电影/n]/nz 的/ude1 最强/ad 主打/v ，/w 离不开/v 邵氏/nr 一手/d 开创/v 的/ude1 全新/b 格局/n 。/w [邵氏/nr 公司/nis]/ntc 拍摄/v 了/ule 逾千/nz 部/q [华语/nz 电影/n]/nz ，/w “/w 邵氏/nr 出品/vi ，/w 必/d 属/v 佳品/n ”/w 的/ude1 宣传/vn 语/ng 在/p 华语/nz 圈/qv [街/n 知/v 巷/ng 闻/v]/nz 、/w 深入人心/vl 。/w 《/w [江山/n 美人/n]/nz 》/w 、/w 《/w 不/d 了/ule 情/n 》/w 、/w 《/w [梁山伯/nr 与/cc 祝英台/nz]/nz 》/w 及/cc 《/w 独臂刀/nz 》/w 等/udeng 电影/n 都/d 曾/d 获得/v 观众/n 强烈/a 反响/n ，/w 叫/vi 好/a 又/d 叫座/a ，/w 成为/v [中国/ns 电影/n]/nz 的/ude1 经典/n 。/w 当时/t 的/ude1 [邵氏/nr 电影/n]/nz 也/d 有/vyou “/w 东方/s 好莱坞/nsf ”/w 之/uzhi 誉/ng 。/w 
[香港/ns 无线/b 电视/n]/ntc （/w TVB/x ）/w 于/p 1967年/t 成立/vi ，/w 邵逸夫/nr 是/vshi 创办/v 公司/nis 董事/nnt 之一/rz 。/w 直至/v 2011年12月31日/t 他/rr 才/d 真正/d 从/p 无线/b 卸任/vi 。/w 邵逸夫/nr 于/p 1971年/t 在/p TVB/x 开设/v [无线/b 艺员/nnt 训练班/nis]/nz ，/w 为/p 整个/b 香港/ns 演艺圈/n 输送/v 了/ule 大量/m 中坚/n 人才/n 。/w 现在/t 华人/n 娱乐圈/nz 呼风唤雨/n 的/ude1 周润发/nr 、/w 周星驰/nr 、/w 梁朝伟/nr 、/w 刘德华/nr 、/w 郭富城/nr 和/cc 刘嘉玲/nr 等/udeng 顶尖/b 巨星/n ，/w 都/d 是/vshi 出自/v 这个/rz 训练班/nis 。/w 
TVB/x 制作/v 的/ude1 节目/n 尤其/d 是/vshi 剧/n 集/q ，/w 影响力/n 遍及/v 华人/n 社会/n ，/w 创造/v 了/ule 一代/n 电视/n 王国/n 的/ude1 [光辉/a 岁月/n]/nz 。/w 《/w [千王/nz 之/uzhi 王/n]/nz 》/w 、/w 《/w 上海滩/ns 》/w 、/w 《/w 万水千山/n 总是/d 情/n 》/w 、/w 《/w [射雕/nz 英雄传/n]/nz 》/w 、/w 《/w 我/rr 本/rz 善良/a 》/w 及/cc 《/w 大时代/nz 》/w 等/udeng 经典/n 剧/n 集/q 风靡/v 大江南北/n ，/w 在/p [华语/nz 电视/n]/nz 圈/qv 掀起/v 一轮/mq 又/d 一轮/mq 收视/nz 高潮/n 。/w TVB/x 主办/v 的/ude1 一年一度/bl 选美/vi 盛事/n “/w 香港/ns 小姐/n ”/w ，/w 同样/d 也/d 捧/v 出/vf 赵雅芝/nr 、/w 张曼玉/nr 、/w 李嘉欣/nr 及/cc 袁咏仪/nr 等/udeng 。/w 
致力/v 慈善/a 
一生/n 捐资/v 逾/vg 百亿/m 港币/n “/w 逸夫楼/nz ”/w [遍布/v 全国/n]/nz 
邵逸夫/nr 历年/n 捐助/v [社会/n 公益/n]/nz 和/cc 慈善/a 事务/n 逾/vg [百/m 亿/m 港元/q]/mq 。/w 1973年/t 他/rr 就/d 设立/v 邵氏/nr 基金会/nis ，/w 致力于/v [社会/n 公益/n]/nz 。/w 1985年/t 后/f ，/w 邵逸夫/nr [20/m 多年来/d]/mq ，/w 一共/d 向/p 内地/n 捐助/v 了/ule 34亿/m 港币/n 。/w 邵逸夫/nr 平均/a 每年/r 都/d 拿出/v [1/m 亿/m 多元/b]/mq 港币/n 用于/v 支持/vn 内地/n 的/ude1 各项/r [社会/n 公益/n 事业/n]/nz ，/w 对于/p 中国/ns [教育/vn 事业/n]/nz 更是/d 情有独钟/vl 。/w 目前/t ，/w 以/p 逸夫/nz 两字/mq 命名/v 的/ude1 教学楼/n 、/w 图书馆/nis 、/w 科技馆/nis 及/cc 其他/rzv [文化/n 艺术/n]/nz 、/w 医疗/n 设施/n 遍布/v 中国/ns 各地/rzs 。/w 2008年5月15日/t ，/w 邵逸夫/nr [第一/m 时间/n]/nz 向/p [四川/ns 汶川/ns]/ns [地震/n 灾区/n]/nz 捐款/vi [1/m 亿/m 港元/q]/mq ，/w 为/p 灾区/n 师生/n 重建/v 校舍/n ，/w 并且/c 坐着/vi 轮椅/n 参加/v 了/ule [香港/ns 艺人/nnt]/nz 的/ude1 捐款/vn 赈灾/vn 晚会/n 。/w 而/cc 此前/t 因为/c 身体/n 原因/n ，/w 邵逸夫/nr 已经/d 久/a 未/d 公开/ad 露面/vi 。/w 
1977年/t ，/w [英国/ns 女王/nnt]/nz 册封/v 他/rr 为/p 爵士/nnt ，/w 成为/v 香港/ns 娱乐圈/nz 获/v 此/rzs 殊荣/n 的/ude1 [第一/m 人/n]/mq 。/w 1990年/t ，/w [中国科学院/nt 紫金山/ns 天文台/nis]/nt 为/p 表彰/v 邵逸夫/nr 对/p 中国/ns 科学/n [教育/vn 事业/n]/nz 的/ude1 贡献/n ，/w 将/d 一颗/mq 新发现/nz 的/ude1 行星/n 命名/v 为/p [邵逸夫/nr 星/n]/nz 。/w 这/rzv 是/vshi 该/rz 台/q 首次/m 以/p 当代/t 知名人士/nnt [命名/v 小行星/n]/nz 。/w 
另外/c ，/w 媲美/vi “/w 诺贝尔奖/nnd ”/w 的/ude1 [邵逸夫/nr 奖/n]/nz 是/vshi 邵逸夫/nr 于/p 2002年11月/t 创立/v 。/w [邵逸夫/nr 奖/n]/nz 基金会/nis 每年/r 选出/v 世界/n 上/f 在/p 数学/n 、/w 医学/n 及/cc 天文学/n [三/m 方面/n]/mq 有/vyou 成就/n 的/ude1 科学家/nnt ，/w 颁授/nz [100/m 万/d 美元/q]/mq 奖金/n 以/p 作/v 表扬/vn ；/w 它/rr 是/vshi 个/q 国际性/n 奖项/n ，/w 形式/n 模仿/v 诺贝尔奖/nnd ，/w 由/p [邵逸夫/nr 奖/n]/nz 基金会/nis 有限公司/nis 管理/vn 。/w 
传奇/n 爱情/n 
与/cc “/w [红颜/n 知己/n]/nz ”/w [相伴/vi 一生/n]/nz 晚年/t 托付/v 全部/m 身家/n 
邵逸夫/nr 不仅/c 人生/n 传奇/n ，/w 他/rr 身后/f 的/ude1 女人/n 也/d 像/v 他/rr 的/ude1 公司/nis 拍/v 出来/vf 的/ude1 电影/n 一样/uyy ，/w 充满/v 了/ule 浪漫/a 的/ude1 传奇/n 色彩/n 。/w 1937年/t ，/w 邵逸夫/nr 与/cc [第一/m 任/v]/mq 妻子/n 黄美珍/nr 在/p 新加坡/nsf 举行/v 婚礼/n 。/w 黄美珍/nr 是/vshi 富商/n 之/uzhi 女/b ，/w 当时/t 是/vshi 新加坡/nsf 另一/m 富商/n 余东璇/nr 的/ude1 女友/n ，/w 余东璇/nr 听说/v 此事/r 后/f 居然/d 玉成/nz 。/w 邵逸夫/nr 与/cc 元配/n 黄美珍/nr 育/vg [两/q 子/ng]/mq [两/q 女/b]/mq 。/w 对于/p 这位/r 妻子/n ，/w 邵逸夫/nr 赞美/v 有/vyou 加/v ，/w 说/v 她/rr 是/vshi 一等/b 一/m 的/ude1 好/a 妻子/n 。/w 
和/cc 这位/r 结发/nz 妻子/n 一直/d 并存/vi 的/ude1 ，/w 还有/v [另一个/mq 女人/n]/nz ，/w 那/rzv 就是/v 大名鼎鼎/vl 的/ude1 方逸华/nr ，/w 人称/n “/w 六/m 婶/n ”/w 。/w 这位/r 奇女子/nz 从/p 一介/nz 歌女/n 到/v 今/tg 时/ng 权/n 倾/vi 一时/d 的/ude1 电视/n 女王/nnt ，/w 用/p 了/ule 整整/d 72年/t 。/w 方逸华/nr [18/m 岁/qt]/mq 当/p 歌女/n 时/ng 与/cc 当年/t [新加坡/nsf 夜总会/nis]/nt 的/ude1 年轻/a 老板/nnt 邵逸夫/nr 相识/vi 相知/v ，/w 跟/p 了/ule 他/rr 18年/t 之后/f ，/w 以/p 文员/nnt 的/ude1 身份/n 进入/v 邵氏/nr ，/w 从/p 采购/vn 部/q 做起/v ，/w 最后/f 做到/v 高层/n ，/w 她/rr 是/vshi 他/rr 的/ude1 左膀右臂/n ，/w 她/rr 帮/v 他/rr 建立/v 电影/n 帝国/n ，/w 她/rr 劝/v 他/rr 进入/v 电视/n 行业/n 。/w 他俩/r 一起/s 并肩/d 搏杀/vn [五十/m 多年/mq]/mq ，/w 一直/d 分开/vi 居住/v ，/w 两个人/mq 各/rz 有/vyou 各/rz 的/ude1 居室/n ，/w 只/d 在/p 周日/t 相聚/v 一下/mq ，/w 最后/f ，/w [102/m 岁/qt]/mq 的/ude1 他/rr 将/d 事业/n 托付/v 给/p 了/ule [79/m 岁/qt]/mq 的/ude1 她/rr 。/w 这么/rz 多年/mq ，/w 她/rr 不仅/c 是/vshi 妾/n 室/n ，/w 还是/c 妻子/n ，/w 更是/d 助手/nnt 、/w 伙计/n 以及/cc 拍档/nz 。/w 1997年/t ，/w 发妻/n 去世/vi 十年/mq 之后/f ，/w 邵逸夫/nr 和/cc 方逸华/nr 注册/vn 结婚/vi 。/w （/w 记者/nnt 佘峥/nr 通讯员/nnt 李静/nr ）/w 
