综合/v 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 蓝绿/nz 拚/n 战/vg 2014/m “/w 七/m 合一/vi ”/w 选/v 战/vg ，/w 在/p 台北/ns 市长/nnt 候选人/nnt 方面/n 蓝绿/nz 双方/n 成绩/n 欠佳/a ，/w 国民党/n 头号/b 热门/a 连胜文/nr 尚未/d 表态/vi 是否/v 参选/vn ，/w 民进党/nz 方面/n 虽然/c 有/vyou 吕秀莲/nr 、/w 顾立雄/nr 等/udeng 人/n 积极/ad 营销/vn ，/w 但/c 声势/n 有限/a 。/w 而/cc 作为/p 政治/n 素/ag 人/n 不属于/v 任/v 一/m 党派/n 的/ude1 台大/nz 医师/nnt 柯文哲/nr 如今/t 风头/n 最/d 劲/n 。/w 根据/p TVBS/x 最新/a 民调/nz ，/w 柯文哲/nr 支持/v 度/qv 在/p 3个月/t 内/f ，/w 迅速/ad 拉/v 抬/v 12%/m ，/w 以/p 47%/m 击败/v 国民党/n 荣誉/n 主席/nnt 连战/nr 之/uzhi 子/ng 连胜文/nr 的/ude1 44%/m 。/w 
尤其/d 对/p [中间/f 选民/n]/nz ，/w 柯/n 大夫/nnt 比/p 连胜文/nr 更/d 能/v 吸/v 票/n 。/w 柯文哲/nr 支持/v 度/qv 一路/mq 高歌猛进/vl ，/w 蔡/nz 、/w 谢/v 等/udeng 主要/b 派系/n ，/w 都/d 陆续/d 表态/vi 支持/v 柯文哲/nr 以/p 无/v 党/n 身份/n 参选/v ，/w 也/d 让/v 民进党/nz 中央/n 审慎/a 评估/vn ，/w 是否/v 让/v 柯文哲/nr 以/p 无/v 党籍/n 身份/n ，/w 和/cc 民进党/nz 参选/v 人/n 一/m 起初/d 选民/n 调/v ，/w 最快/d 下/f 周三/t 的/ude1 中/f 执/v 会/v ，/w 就/d 会/v 有/vyou 答案/n 。/w 
民调/nz 指出/v ，/w 国民党/n 不管/c 派出/v “/w 立委/j ”/w 丁守中/nr 、/w “/w 立委/j ”/w 蔡正元/nr 、/w “/w [行政/n 院长/nnt]/nnt ”/w 江宜桦/nr ，/w 都/d 打/v 不过/c 柯文哲/nr ；/w 对决/v 态势/n 分别为/v 40%：52%/m ，/w 30%：59%/m ，/w 33%：56%/m 。/w 不过/c ，/w 若/c 由/p 新北市/ns 长/a 朱立伦/nr 转战/v 台北/ns 市长/nnt ，/w 支持/v 度/qv 明显/a 领先/vi 柯文哲/nr (/w 55%：39%/m )/w ，/w 假如/c 是/vshi 跟/p 律师/nnt 顾立雄/nr 或/c 前/f [台湾/ns 地区/n]/ns [副/b 领导人/nnt]/nnt 吕秀莲/nr 一/m 较高/ad 下/f ，/w 更/d 领先/vi [5/m 成/v]/mq 以上/f 。/w 
对于/p 这/rzv 一/m 结果/n ，/w 柯文哲/nr 表示/v ，/w 不用/d 高兴/a ，/w 人家/n 还/d 没/d 宣布/v 参选/vn ，/w 政党/n 也/d 还/d 没/d 决定/v 提名/vn ，/w 党团/nis 、/w 财团/nis 都/d 还/d 没有/v 动员/vn ，/w 所以/c 不用/d 高兴/a 。/w 
对于/p 民进党/nz 下星期/t 中/f 执/v 会/v 可能/v 研/v 议/v “/w 柯文哲/nr 条款/n ”/w ，/w 柯文哲/nr 说/v ，/w 他/rr 没有/v 特别/d 想法/n ，/w 这种/r 事情/n 应该/v 也/d 是/vshi 协调/v 之后/f 才能/n 决定/v ，/w 他/rr 也/d 不/d 认为/v 民进党/nz 下/f 礼拜/n 就/d 会/v 马上/d 有/vyou 结果/n 出来/vf ，/w 讨论/v 看看/v ，/w 再/d 各自/rr 带回/v 去/vf 看看/v ，/w 但/c 他/rr 也/d 说/v ，/w 还/d 好/a 现在/t 还有/v 时间/n ，/w 所以/c 也/d 不必/d 那么/c 急/v 着/uzhe 决定/v 。/w 
