据/p 美国/nsf 战略/n 之/uzhi 页/q 网站/n 1月7日/t 报道/v 称/vn ，/w 中国/ns 首/q 艘/q 航母/n 辽宁/ns 舰/ng 及其/cc 护航/vi 编队/n 成功/a 完成/v 了/ule 历时/vi [37/m 天/qt]/mq 的/ude1 海/n 试/v 。/w 报道/v 称/vn ，/w 辽宁/ns 舰/ng 的/ude1 海/n 试/v 对/p [美国/nsf 海军/nnd]/nt 而言/uls 特别/d 重要/a ，/w 因为/c 这/rzv 是/vshi 其/rz 作为/p 特遣部队/n 的/ude1 一部分/m 在/p 国际/n 水域/n 活动/vn 。/w 而且/c ，/w 海/n 试/v 期间/f [航母/n 编队/n]/nz 遇到/v 了/ule 一些/mq 恶劣/a [天气/n 状况/n]/nz ，/w 中国/ns 舰只/n 在/p 不利/a 条件/n 下/f 的/ude1 表现/vn 如何/ryv ，/w 是/vshi 辽宁/ns 舰/ng 特遣部队/n 战时/t 效力/n 的/ude1 指示器/n 。/w 虽然/c 美国/nsf 的/ude1 飞机/n 、/w 卫星/n 和/cc 潜艇/n 的确/d 在/p 监督/vn 着/uzhe 辽宁/ns 舰/ng 特遣部队/n ，/w 但/c 从/p 水面/n 上/f 监督/vn 这支/r 特遣部队/n 仍然/d 非常/d 重要/a ，/w 这/rzv 就是/v “/w 考朋/nr 斯/b ”/w 号/q [导弹/n 巡洋舰/n]/nz 出现/v 在/p 辽宁/ns 舰/ng [航母/n 编队/n]/nz 附近/f 的/ude1 原因/n 。/w 报道/v 还/d 指出/v ，/w [中国/ns 核潜艇/n]/nz 数量/n 很少/ad ，/w 而且/c 质量/n 不是/c 很好/ad ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 中国/ns 航母/n 护航/vi 编队/n 中/f 可能/v 没有/v 核潜艇/n 的/ude1 原因/n 。/w 
1月1日/t ，/w 中国/ns 首/q 艘/q 航母/n 辽宁/ns 舰/ng 及其/cc 护航/vi 编队/n 在/p 历经/v [37/m 天/qt]/mq 海上/s 训练/vn 后/f 返回/v 基地/nis 。/w 一天/mq 后/f ，/w [解放军/nnd 海军/nnd]/nt 宣布/v 辽宁/ns 舰/ng [顺利/ad 完成/v]/nz 海/n 试/v 。/w 辽宁/ns 舰/ng 于/p 2012年9月/t 列装/nz ，/w 但/c 在/p 做好/v 正规/a 服役/vi 准备/v 前/f ，/w 其/rz 尚需/v 完成/vn 更多/ad 海/n 试/v 。/w 在/p 列装/nz 前/f 超过/v 一年/mq 的/ude1 海/n 试/v 中/f ，/w 辽宁/ns 舰/ng 表现/v 出色/a 。/w 在/p 此/rzs 期间/f ，/w 辽宁/ns 舰/ng 曾/d 出海/vi [十/m 次/qv]/mq 。/w 其中/rz 最长/d 海/n 试/v 任务/n 长达/v 两周/mq 。/w 在/p 海/n 试/v 第一年/t ，/w 外界/n 发现/v 航母/n [飞行/vn 甲板/n]/nz 上/f 停放/v 着/uzhe 一些/mq 飞机/n 。/w 这/rzv 很/d 明显/a 是/vshi 为了/p 确保/v 飞机/n 能够/v 顺利/ad 在/p 甲板/n 上/f 移动/vn 并/cc 进入/v 机库/n 甲板/n 。/w 
在/p 海/n 试/v [最后/f 一个/mq]/nz 月/n ，/w 辽宁/ns 舰/ng 编队/n 积极/ad 面对/v 了/ule 靠近/v 编队/n 的/ude1 美国/nsf 舰只/n 与/cc 飞机/n 。/w 最/d 糟糕/a 的/ude1 事件/n 发生/v 在/p 12月5日/t ：/w [一/d 艘/q]/mq 登陆舰/n 迎头/d 逼/v 停/vn [一/d 艘/q]/mq [10000/m 吨/q]/mq 级/q 美国/nsf “/w 考朋/nr 斯/b ”/w 号/q [导弹/n 巡洋舰/n]/nz ，/w 当时/t “/w 考朋/nr 斯/b ”/w 号/q 正在/d 距/p 辽宁/ns 舰/ng 编队/n [40/m 多/a 公里/q 处/n]/mq 观测/v 辽宁/ns 舰/ng 。/w 中国/ns 军舰/n 驶入/v “/w 考朋/nr 斯/b ”/w 号/q 附近/f ，/w 导致/v 两/m 舰/ng 险些/d 相撞/vi 。/w [冷战/n 时期/n]/nz ，/w 美国/nsf 军舰/n 经常/d 遇到/v 这种/r 情况/n ，/w 当时/t 苏联/ns 军舰/n 会/v 冒险/vn 撞击/v 美/b 舰/ng 。/w [十/m 多年来/d]/mq ，/w 中国/ns 一直/d 积极/ad 应对/v 在/p 中国/ns 沿海/f 活动/vn 的/ude1 美国/nsf 情报/n 收集/v 飞机/n 与/cc 舰只/n 。/w 
美国/nsf 不会/v 退缩/vn 。/w 辽宁/ns 舰/ng [最后/f 一个/mq]/nz 月/n 海/n 试/v 对/p [美国/nsf 海军/nnd]/nt 而言/uls 特别/d 重要/a ，/w 因为/c 当时/t 辽宁/ns 舰/ng 作为/p 一支/mq 特遣部队/n 的/ude1 一部分/m 在/p 国际/n 水域/n 活动/vn 。/w 海/n 试/v 时/ng ，/w [航母/n 编队/n]/nz 遇到/v 了/ule 一些/mq 恶劣/a [天气/n 状况/n]/nz ，/w 中国/ns 舰只/n 在/p 不利/a 条件/n 下/f 的/ude1 表现/vn 如何/ryv ，/w 是/vshi 辽宁/ns 舰/ng 特遣部队/n 战时/t 效力/n 的/ude1 指示器/n 。/w 虽然/c 美国/nsf 的/ude1 飞机/n 、/w 卫星/n 和/cc 潜艇/n 的确/d 在/p 监督/vn 着/uzhe 辽宁/ns 舰/ng 特遣部队/n ，/w 但/c 从/p 水面/n 上/f 监督/vn 这支/r 特遣部队/n 仍然/d 非常/d 重要/a ，/w 这/rzv 就是/v “/w 考朋/nr 斯/b ”/w 号/q [导弹/n 巡洋舰/n]/nz 出现/v 在/p 辽宁/ns 舰/ng [航母/n 编队/n]/nz 附近/f 的/ude1 原因/n 。/w 
