人民日报/nz 发表/v 的/ude1 会议/n 公报/n 
1975年1月8日/t ，/w 中共/n 十届/mq 二中全会/n 在/p 北京/ns 召开/v 。/w 1975年1月5日/t 中共中央/nt 发出/v [一号/mq 文件/n]/nz ，/w 任命/v 邓小平/nr 为/p 中共/n 中央军委/nt 副主席/nnt 兼/v 中国人民解放军/nt 总参谋长/nnt ，/w 国务院/nt 第一/m 副总理/nnt 。/w 会议/n 由/p 周恩来/nr 主持/v 。/w 会议/n 讨论/v 了/ule [第四/m 届/q 全国/n 人民/n 代表大会/n]/nz 的/ude1 [准备/v 工作/vn]/nz 。/w 决定/v 将/d 《/w 宪法/n [修改/v 草案/n]/nz 》/w 及其/cc 报告/n 、/w 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 和/cc 全国人大常委会/nt 、/w 国务院/nt 成员/nnt 的/ude1 [候选人/nnt 名单/n]/nz 提请/v 全国人大/nto 讨论/v 。/w 全会/n 选举/v 邓小平/nr 为/p 中共中央/nt 副主席/nnt ，/w [中共中央/nt 政治局/nis]/nto 常委/nnt 。/w 同意/v 李德生/nr 辞去/v 中共中央/nt 副主席/nnt 、/w [中共中央/nt 政治局/nis]/nto 常委/nnt 的/ude1 职务/n 。/w 
（/w 人民网/nz 资料/n ）/w 
