尊敬/v 的/ude1 尤/d 书记/nnt ：/w 
您好/n ！/w 
我/rr 是/vshi 龙岩/ns 永定县/ns 湖雷镇/ns 桐田村/ns 的/ude1 一名/mq [大学/nis 毕业生/n]/nz ，/w 我/rr 想/v 在/p 自己/rr 家/q 的/ude1 林地里/nr 种/q 一些/mq 绿花/nz 苗木/n ，/w 可/v 我们/rr 村/n 的/ude1 林地/n 只/d 分/qt 到/v 组/n 上/f ，/w 没有/v 完全/ad 分/qt 到/v 每家/r 每户/r ，/w 据/p 我/rr 了解/v 有/vyou 很多/m 乡村/n 的/ude1 林地/n 也/d 是/vshi 没有/v 分配/vn 到/v 户/q ，/w 能否/v 帮忙/vn 解决/v ，/w 谢谢/v ！/w 
