记者/nnt 7日/t 从/p 福建/ns 海峡/n 高速/b 客/ng 滚/vi 航运/n 有限公司/nis 获悉/v ，/w 受/v 近期/t 一股/mq 冷空气/n 影响/vn ，/w “/w 海峡/n 号/q ”/w 航线/n 海域/n 将/d 出现/v 大风/n 高浪/nr ，/w “/w 海峡/n 号/q ”/w 原定/v 于/p 1月9日/t 、/w 1月10日/t 的/ude1 航班/n 停航/vi 。/w 
据/p 透露/v ，/w 1月8日/t 起/vf ，/w 受冷/nz 空气/n 影响/vn ，/w “/w 海峡/n 号/q ”/w 航线/n 海域/n 将/d 有/vyou 东北风/n [7/m -/w 8/m 级/q]/mq 阵风/n [9/m -/w 10/m 级/q]/mq ，/w 海浪/n 3.0-5/m ./w [5/m 米/q]/mq ，/w 已/d 达/v 不到/v 海峡/n 号/q 安全/an 航行/vi 的/ude1 条件/n 。/w 
为了/p 保证/v 船舶/n 航行/vi 安全/an 和/cc 保护/v 旅客/n 生命/n 和/cc [财产/n 安全/an]/nz ，/w 福建/ns 海峡/n 高速/b 客/ng 滚/vi 航运/n 有限公司/nis 7日/t 对外/vn 通报/v ，/w “/w 海峡/n 号/q ”/w 原定/v 于/p 1月9日/t 、/w 1月10日14008/t 、/w [14009/m 次/qv]/mq 航班/n 停航/vi ，/w 请/v 旅客/n 、/w 货主/n 及时/ad 调整/vn 出行/vi 和/cc 出货/vi 时间/n 。/w 
由/p 两岸/n 航运/n 企业/n 共同/d 经营/vn 的/ude1 “/w 海峡/n 号/q ”/w 高速/b 渡轮/n ，/w 2011年11月30日/t 开通/v 平潭/ns 至/p 台/q 中/f 航线/n ，/w 2013年10月9日/t 开通/v 台北/ns 航线/n ，/w 航线/n 时间/n 约/d [2/m ./w 5/m 小时/n]/mq ，/w 当天/t 往返/vi ，/w 真正/d 实现/v 平潭/ns 、/w 台湾/ns 一日/t 生活圈/nz ，/w 为/p 促进/v 两地/n 民众/n 往来/vn 交流/vn 发挥/v 了/ule [重要/a 作用/n]/nz 。/w (/w 陈丹妮/nr )/w 
