德国/nsf 《/w [法兰克福/nsf 汇报/vn]/nz 》/w 1月6日/t 文章/n ，/w 原/b 题/n ：/w 一系列/b 公开/ad 的/ude1 算账/vn 在/p 北京/ns 的/ude1 [中国/ns 人民/n 抗日战争/nz 纪念馆/nis]/nt 里/f ，/w 可以/v 清晰/a 看到/v [中/f 日/b 关系/n]/nz 新的/a 裂缝/n 。/w 
展览/vn 中/f 的/ude1 照片/n 和/cc 文档/n ，/w 都/d 显示/v 了/ule 日本/ns 犯下/v 的/ude1 侵略/vn 罪行/n 。/w 当然/d ，/w 展览/vn 对准/v 的/ude1 是/vshi 当时/t 的/ude1 [日本/ns 帝国主义/n]/nz 和/cc “/w 法西斯/n ”/w ，/w 而/cc 不是/c 今天/t 的/ude1 日本人/nz 。/w 展览/vn 最后/f 的/ude1 一个/mq 大/a [电子/n 显示屏/n]/nz 上/f 写/v 着/uzhe ：/w “/w [中国/ns 人民/n]/nz 和/cc 日本/ns 人民/n 永远/d 是/vshi 朋友/n ”/w 。/w 在/p 一张/mq 照片/n 上/f ，/w 还/d 可以/v 看到/v 邓小平/nr 微笑/vi 着/uzhe 与/cc [日本/ns 天皇/n]/nz 夫妇/n 站/vi 在/p 一起/s 。/w 展览/vn 同时/c 强调/v ，/w 中国/ns 在/p 二战/n 中/f 是/vshi [国际/n 反法西斯/nz 联盟/nis]/nz 的/ude1 一部分/m 。/w 一张/mq 照片/n 显示/v ，/w 2005年/t ，/w 中国/ns 前/f [国家/n 主席/nnt]/nnt 胡锦涛/nr 与/cc 普京/nrf 和/cc 布什/nrf 在/p 一起/s ，/w 参加/v 当时/t 在/p 莫斯科/nsf 举行/v 的/ude1 二战/n 胜利/vn 纪念活动/v 。/w 
今天/t ，/w 中/f 日/b 两国/mq 在/p 中国/ns 东海/ns 面临/v 高风险/n 的/ude1 军事/n 挑战/vn ，/w [两国/mq 之间/f]/nz 的/ude1 外交/n 接触/v 也/d 大大/d 降低/v 。/w 不过/c ，/w 与/cc 以前/f 的/ude1 展览/vn 相比/vi ，/w 公开/ad 的/ude1 敌意/n 似乎/d 已/d 有所/v 软化/vi 。/w 展览/vn 本身/rz 希望/v 激励/vn 民众/n “/w 民族/n 复兴/vn ”/w 的/ude1 责任/n 。/w “/w 民族/n 复兴/vn ”/w 是/vshi 未来/t 的/ude1 计划/n ，/w 而/cc 斗争/vn 还/d 在/p 继续/v ，/w 仍然/d 有/vyou 一些/mq 历史/n 账/n 要/v 清算/vn 。/w 虽然/c 中国/ns 对/p 战争/n 不/d 感兴趣/a ，/w 但/c 为了/p 洗刷/v [19/m 世纪/n]/mq 的/ude1 屈辱/n ，/w 在/p 同/p 日本/ns 等/udeng 国/n 的/ude1 领土/n 纠纷/n 中/f 比/p 过去/vf 强硬/a 。/w 纪念馆/nis 前/f 大型/b 停车场/n 中心/nis 矗立/v 着/uzhe 一座/mq 狮子/n 雕像/n ，/w 它/rr 是/vshi 一头/d 觉醒/vi 的/ude1 狮子/n ，/w 代表/nnt 着/uzhe 中华民族/n 的/ude1 觉醒/vn 。/w (/w 作者/nnt 马克·斯蒙思/nrf ，/w 青木/nz 译/v )/w 
