今年/t 起/vf ，/w 将/d 有/vyou 更多/ad 岛/n 外/f 居民/n 可以/v 在家/vi 门口/s 刷卡/vi 看病/vi 就医/vi 。/w 继/vg 首批/n [45/m 家/q]/mq 村/n 卫生所/nis 纳入/v 并/cc 开通/v 医保/n 刷卡/vi 服务/vn 后/f ，/w 市/n 人/n 社/n 局/n 对/p 第二批/mq 村/n 卫生所/nis 进行/vn [实地/d 考察/v]/nz 、/w 验收/vn ，/w 又/d 将/d [98/m 家/q]/mq 村/n 卫生所/nis 纳入/v 医保/n 服务/v 范围/n 。/w 
导报/n 记者/nnt 昨天/t 从/p 市/n 人/n 社/n 局/n 了解到/v ，/w 近期/t 将/d 陆续/d 通过/p 宽带/n 开通/v 与/cc 社保/vn 信息系统/gi 的/ude1 实时/n 连接/v ，/w 方便/a [农村/n 居民/n]/nz 凭/p [社会/n 保障/vn 卡/n]/nz 在/p 村/n 卫生所/nis 刷卡/vi 就医/vi ，/w 即时/d 结算/v 医疗费/n 。/w 据介绍/nz ，/w 第二批/mq 纳入/v 医保/n 服务/v 范围/n 的/ude1 村/n 卫生所/nis 和/cc [社区/n 卫生/an 服务站/nis]/nis 中/f ，/w 海沧区/ns [19/m 家/q]/mq 、/w 集美区/ns [14/m 家/q]/mq 、/w 同安区/ns [26/m 家/q]/mq 、/w 翔安区/ns [39/m 家/q]/mq 。/w 这些/rz 新近/d 开通/v 的/ude1 村/n 卫生所/nis 和/cc 服务站/nis ，/w 覆盖/v 了/ule 岛/n 外/f 大部分/n 村庄/n 和/cc 极/d 偏远/a 山村/n ，/w 如/v [汀溪镇/ns 荏畲村/ns 卫生所/nis]/nt 、/w [莲花镇/ns 白交祠/nz 村/n 卫生所/nis]/nt 等/udeng 。/w 
为/p 配合/v 村/n 卫生所/nis 开通/v 医保/n 刷卡/vi 服务/vn 工作/vn 的/ude1 [顺利/ad 进行/vn]/nz ，/w 目前/t ，/w [市/n 社保/vn 中心/nis]/nt 已/d 召开/v [乡镇/n 卫生院/nis]/nz （/w [街道/ns 社区/n 卫生/an 服务/vn 中心/nis]/nt ）/w 负责人/nnt 会议/n ，/w 对/p [200/m 多/a 名/q 乡/n]/mq 医/ng 进行/vn 医保/n [业务/n 培训/vn]/nz ，/w 要求/n 他们/rr 规范/v 日常/b 诊疗/v 行为/n ，/w 用/p 好/a 政府/nis 的/ude1 [优惠/vn 政策/n]/nz ，/w 珍惜/v 有限/a 的/ude1 医保/n 基金/n ，/w [合理/a 用药/n]/nz 、/w 合理/a 治疗/vn ，/w 更好/d 地/ude2 为/p 村民/n 服务/vn 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 鲍娜/nr 通讯员/nnt 胡晓牧/nr ）/w 
