7日/t 下午/t ，/w 上海/ns 游客/n (/w 达人/nz )/w 在/p [三/m 坊/ng 七/m 巷/ng]/nz 拍/v 记录片/n 。/w 
7日/t 记者/nnt 走访/v 福州/ns [旅游/vn 市场/n]/nz 了解到/v ，/w 去年/t 下半年/t 福州/ns 的/ude1 旅游/vn 接待/v 人数/n 比/p 上半年/t 增长/v 3.6%/m ，/w 其中/rz [第四/m 季度/n]/nz 旅游/vn 接待/v 人数/n 明显/a 增加/v ，/w [主要/b 原因/n]/nz 包括/v [向莆/nz 铁路/n]/nz 开通/v 、/w 冬季/t 是/vshi 泡温泉/nz 的/ude1 旺季/n 、/w [空气/n 质量/n]/nz 好/a 、/w 景点/n 知名度/n 不断/d 提高/v 等/udeng 。/w 
[向莆/nz 铁路/n]/nz 开通/v 
带来/v 大量/m 内陆/s 游客/n 
据/p [市/n 旅游局/nis]/nto 统计/vn ，/w 去年/t 1月/t 至/p 11月/t 福州/ns 的/ude1 旅游/vn 接待/v 总人数/nz 为/p [3555/m ./w 27/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 17.87%/m ，/w 其中/rz 去年/t 7月/t 至/p 11月/t 的/ude1 旅游/vn 接待/v 总人数/nz 比/p 去年/t 1月/t 至/p 6月/t 增长/v 了/ule 3.6%/m 。/w 
福州/ns 一家/n 旅行社/nis 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 也/d 表示/v ：/w “/w 去年/t 下半年/t 入/v 榕/ng 游/v 的/ude1 接待/vn 量/n 至少/d 比/p 去年/t 上半年/t 增长/v 了/ule 20%/m ，/w 到/v 福州/ns 旅游/vn 的/ude1 外地/s 游客/n 大大/d 增加/v ，/w 我们/rr 的/ude1 [业务/n 范围/n]/nz 也/d 发生/v 了/ule 变化/vn ，/w 由/p [华东/ns 地区/n]/nz 、/w 珠三角/nz 地区/n 扩大/v 到/v 内陆/s 地区/n 。/w ”/w 
