据/p 台湾/ns “/w 东/f 森/ag 新闻/n ”/w 报道/v ，/w 让/v 台军/nr 陆军/nis 下士/n 洪仲丘/nr 冤死/nz 的/ude1 “/w 禁闭室/n ”/w 正式/ad 走入/vf 历史/n 。/w 台湾/ns 防务/n 部门/n 7日/t 宣布/v ，/w 禁闭室/n 未来/t 全数/n 改名/vi 成/v “/w 悔过/vi 室/n ”/w ，/w 取消/v 体能/n 操练/v ，/w 采/v “/w 38/m 制/v ”/w ，/w 上课/vi [8/m 小时/n]/mq 、/w 休息/v [8/m 小时/n]/mq 及/cc 睡眠/vn [8/m 小时/n]/mq 。/w 但/c 新制度/nz 让/v 外界/n 质疑/vn ，/w 受/v 惩戒者/nz 不用/d 出操/vi 、/w 站哨/nz 和服/n 公差/n ，/w “/w 生活/vn 和/cc 熊猫/n 一样/uyy 爽/ag ！/w ”/w 
依照/p 新制/nz ，/w 在/p 悔过/vi 期间/f ，/w 上课/vi [8/m 小时/n]/mq 包括/v [6/m 小时/n]/mq “/w 军纪/n 教育/vn ”/w 、/w [1/m 小时/n]/mq “/w [心理/n 辅导/vn]/nz ”/w 及/cc [1/m 小时/n]/mq “/w 自由/a 活动/vn ”/w ，/w 加上/v 休息/vn [8/m 小时/n]/mq ，/w [1/m 天/qt]/mq 有/vyou 长达/v [9/m 小时/n]/mq 的/ude1 自由/a 活动/v 时间/n ；/w 且/c 每天/r 睡/v 饱/a [8/m 小时/n]/mq ，/w 没有/v 任何/rz [体能/n 训练/vn]/nz 。/w 台湾/ns 防务/n 部门/n 人事/n 次/qv 长/a 室/n 人事/n 整备/v 处/n 副处长/nnt 张熙志/nr 上校/nnt 表示/v ，/w 悔过/vi 室/n 定位/vn “/w 要/v 对/p 犯错/vn 官兵/nnd 彻底/ad 心灵/n 改造/vn ”/w 。/w 
但/c 此举/rzv 也/d 引发/v “/w 太/d 凉/a ”/w 质疑/vn ，/w 已有/v 部队/nis 基层/n 反映/v ，/w 在/p 悔过/vi 室/n 如同/v “/w 在/p 营/n 休假/vi ”/w ，/w 比/p 没/d 犯错/vn 的/ude1 官兵/nnd “/w 过/uguo 更爽/nz ”/w ，/w 认为/v 会/v 不会/v 有人/r 故意/d 犯错/vn ，/w 希望/v 进入/v 悔过/vi 室/n ？/w 
对此/d ，/w 张熙志/nr 坦言/v ，/w 台军/nr 军中/s 确实/ad 有/vyou 这种/r 调侃/v 说法/n ，/w 但/c 相信/v 军人/nnt 基于/p 荣誉感/n 不会/v 这样/rzv 做/v ，/w “/w 关/n 进去/vf [10/m 个人/n]/mq 中/f 有/vyou 1/m 、/w [2/m 个/q]/mq 可/v 改造/vn ，/w 还是/c 划得来/vi 。/w ”/w 他/rr 透露/v ，/w 花费/v 许多/mq 时间/n 说服/v 部队/nis 干部/nnt 接受/v 悔过/vi 制度/n ，/w 因/p 惩处/v 目的/n 不是/c [以/p 暴/ad 制/v 暴/ad]/nz ，/w 而是/c 以/p 教育/v 改过迁善/nz 。/w 
台湾/ns 防务/n 部门/n 资源/n 规划/n 司/ng 副司长/nnt 白捷隆/nr 少将/nnt 指出/v ，/w 进/vf 悔过/vi 室/n 将/d 影响/vn 考核/vn 和/cc 未来/t 升迁/vn ，/w 会/v 留下/v 污点/n 纪录/n ，/w 并/cc 管制/vn 休假/vi ，/w 相信/v 一定/b 有/vyou “/w 吓阻/nz 效果/n ”/w 。/w 
