政务/n 综合体/nz 一/m 窗口/s [工作/vn 人员/n]/nnt 在/p 接待/v 群众/n 办理/v 业务/n 。/w 郑伟明/nr 摄/vg 
核心/n 阅读/v 
“/w 要/v 办事/vn 找/v 服务中心/nis 、/w 要/v 参与/vn 找/v 协商/vn 中心/nis 、/w 有/vyou 困难/an 找/v 求助/vn 中心/nis …/w …/w ”/w 流传/v 在/p 厦门市/ns 海沧区/ns 百姓/n 口中/s 的/ude1 这/rzv 句话/q 其实/d 说/v 的/ude1 是/vshi 一个/mq 地方/n —/w —/w 海沧区/ns 政务/n 综合体/nz 。/w 从/p 2011年/t 起/vf ，/w 海沧区/ns 积极探索/v [社会/n 管理/vn 创新/vi]/nz 的/ude1 具体/a 路径/n ，/w 全面/ad 整合/v [行政/n 机关/n]/nz 、/w 党群/n 部门/n 、/w 事业单位/nz 等/udeng 各类/r 资源/n ，/w 打造/v 政务/n 综合体/nz ，/w 实行/v “/w 一个/mq 窗口/s 受理/v 、/w 一站式/nz 审批/vn 、/w [一条龙/n 服务/vn]/nz 、/w 一个/mq 窗口/s 收费/vn ”/w 的/ude1 [运行/vn 模式/n]/nz 。/w 
