人民网/nz 福州/ns 1月8日/t 电/n （/w 赖俊文/nr ）/w 美丽/a 福建/ns  宜居/nz [环境/n 建设/vn]/nz 行动/vn 拉开/v 大幕/nz 已经/d [五/m 天/qt]/mq ，/w 由于/p 是/vshi 苏树林/nr 省长/nnt 亲自/d 挂帅/vi ，/w 两位/mq 副省长/nnt 陈荣凯/nr 、/w 陈冬任/nr [副总/nnt 指挥/v]/nnt ，/w 强势/n 部门/n 省/n 住房/n [城乡/n 建设厅/nis]/nt 厅长/nnt 龚友群/nr 任/v 宜居/nz [环境/n 建设/vn]/nz 指挥部/nis 办公室/nis 主任/nnt ，/w 使得/vi 这项/r 行动/vn 被/pbei 外界/n 冠/ng 以/p 福建/ns 的/ude1 “/w 省长/nnt 行动/vn ”/w 而/cc 备受/v 关注/vn 。/w 
也/d 正/d 因为/c 此/rzs ，/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 作为/p [福建省/ns 宜居/nz 环境/n 建设/vn 指挥部/nis 办公室/nis]/nt 所在/n 的/ude1 省/n 住房/n [城乡/n 建设厅/nis]/nt ，/w 在/p 全省/n 宜居/nz [环境/n 建设/vn]/nz 行动/vn 视频/n 会/v 后/f 随即/d 召开/v 厅/n 领导/n 和/cc 有关/v 处/n 室/n 负责人/nnt 专题/n 会/v ，/w 按照/p 视频/n 会/v 、/w 城镇化/vn 会议/n 讲话/n 精神/n 和/cc 陈冬/nr 副省长/nnt 对/p 落实/v 相关/vn 工作/vn 的/ude1 批示/n 要求/n ，/w 专门/d 研究/vn 部署/vn ，/w 抓紧/v 启动/vn 相关/vn 工作/vn ，/w 逐项/vd 抓好/v 落实/vn 。/w 
一张/mq 近期/t 工作/vn 安排/v 日程/n 可见/c 宜居/nz [环境/n 建设/vn]/nz 行动/vn 是/vshi 掐/v 着/uzhe 手指/n 抓/v 进度/n ，/w 紧锣密鼓/dl 抓落实/nz 。/w 
1月9日/t ，/w 《/w 福建省/ns 宜居/nz [环境/n 建设/vn]/nz [行动/vn 计划/n]/nz 》/w 和/cc 《/w “/w 两违/nz ”/w 综合治理/vl [指导/vn 意见/n]/nz 》/w 将/d 上报/vi 省政府/n 。/w 
1月10日/t ，/w 全省/n [建设/vn 工作/vn 会议/n]/nz 举行/v ，/w 省/n 住房/n [城乡/n 建设厅/nis]/nt 将/d 对/p 各地/rzs 上报/vi 的/ude1 宜居/nz 环境/n [建设/vn 项目/n]/nz ，/w 重点/n 是/vshi 对/p “/w [三/m 边/k]/mq 三/m 节点/n ”/w 、/w 特色/n 景观/n 带/v 项目/n 和/cc 示范县/n ，/w 进行/vn 指导/vn 和/cc 具体/a 部署/vn 。/w 
1月12日/t ，/w [中国/ns 规划院/nis]/nt 修改/v 完善/vn 后/f 的/ude1 《/w 福建省/ns 宜居/nz [环境/n 建设/vn]/nz 行动/vn 大纲/n 》/w 将/d 上报/vi 省政府/n 印发/v 。/w 
2月/t ，/w 《/w 福建省/ns [违法/vn 建筑/n]/nz 处置/v 条例/n 》/w 初稿/n 将/d 报/n 省政府/n 法制办/nis ，/w 争取/v 三季度/nz 初/f 完成/v 立法/vn 工作/vn 。/w 
春节/t 过后/v ，/w [美丽/a 乡村/n]/ns 建设/v 标准/n 、/w 公路/n [铁路/n 沿线/f]/nz 整治/v 标准/n 、/w [历史/n 文化/n]/nz 名/q 镇/n 名/q 村/n 建设/v 标准/n 等/udeng 规范/v 文件/n 将/d 陆续/d 出台/vi ；/w 高铁/nz 沿线/f 绿化/vn 整治/vn 、/w “/w 两违/nz ”/w 治理/vn 、/w 小城镇/ns 提升/v 、/w [美丽/a 乡村/n]/ns 建设/vn 、/w 成片/v [棚户区/n 改造/vn]/nz 、/w 石/ng 结构/n [危房/n 改造/vn]/nz 、/w 历史/n 名/q 村/n 建设/vn 保护/vn 、/w 综合/v 城管/n 试点/vn 等/udeng 现场会/n 将/d 陆续/d 召开/v 。/w 
1月7日/t ，/w 视频/n 会/v 后/f [第五/m 天/qt]/mq ，/w 陈冬/nr 副省长/nnt 便/d 亲赴/vf 省/n 住房/n [城乡/n 建设厅/nis]/nt 检查/vn 指导/v 宜居/nz [环境/n 建设/vn]/nz 指挥部/nis 办公室/nis 工作/vn 。/w 陈冬/nr 表示/v ，/w 省委/nis 省政府/n 对/p 宜居/nz [环境/n 建设/vn]/nz 行动/vn 寄/v 于/p 厚望/n ，/w 福建/ns 这么/rz 多/a 工作/vn 、/w 矛盾/an 都/d 集中/v 在/p 怎么/ryv 使/v 百姓/n 更/d 富/vg 、/w 福建/ns 更/d 美/b ，/w 所以/c 书记/nnt 省长/nnt 一个/mq 挂/v 点/qt 省/n 发改委/nis 抓/v 龙头/n 产业/n 问题/n ，/w 一个/mq 挂/v 点/qt 省/n 住/vi 建/v 厅/n 抓/v 宜居/nz [环境/n 建设/vn]/nz 。/w 因此/c ，/w 陈冬/nr 要求/n 省/n 住/vi 建/v 厅/n 和/cc 指挥部/nis 对/p 宜居/nz [环境/n 建设/vn]/nz 行动/vn 的/ude1 工作/vn 目标/n 要/v 明确/a ，/w 分工/vn 责任/n 要/v 到位/vn ，/w 办法/n 措施/n 要/v 跟进/vn ，/w 合力/n 氛围/n 要/v 促成/v 。/w 他/rr 说/v ，/w 指挥部/nis 也/d 要/v 抓好/v “/w 实/ad 、/w 动/v 、/w 点/qt 、/w 督/vg ”/w [四/m 个/q]/mq 字/n ，/w 把/pba 最强/ad 的/ude1 干部/nnt 充实/v 进来/vf ，/w 掌握/v 情况/n 要/v 实/ad ，/w 推动/v 工作/vn 要/v 实/ad ，/w 取得/v 成果/n 要/v 实/ad ；/w 到/v 一线/n 去/vf 与/cc 地/ude2 市/n 、/w 部门/n 联动/vn ，/w 与/cc 专家/nnt 、/w 媒体/n 联动/vn ；/w 抓/v 重点/n 、/w 难点/n 和/cc 薄弱/a 点/qt ，/w [以/p 点/qt 带/v 面/nf]/nz ，/w [典型/n 示范/vn]/nz ，/w 亮点/n 频出/v ；/w 调动/v [新闻/n 媒体/n]/nz 舆论/n 、/w 人大/nis 政协/nis 、/w 行政/n 法律/n 等/udeng 监督/v 力量/n 来/vf 督促/v 工作/vn 推进/vi ，/w 传播/v 宜居/nz [环境/n 建设/vn]/nz 的/ude1 好/a 声音/n 和/cc 正能量/nz ，/w 形成/v 全省/n 上下/f 比/p 学/v 赶超/vn 的/ude1 氛围/n 。/w 
