“/w 加强/v [海峡/n 两岸/n 交流/vn 基地/nis]/nz 建设/vn ，/w 深化/v 龙/n 台/q 文化教育/n 、/w [医疗/n 卫生/an]/nz 等/udeng 领域/n 的/ude1 交流/vn 合作/vn 。/w ”/w 福建/ns 龙岩市/ns 代市长/nnt 池秋娜/nr 在/p 此间/rzs 召开/v 的/ude1 龙岩市/ns [四/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f 作/v 此/rzs 表示/v 。/w 
龙岩/ns 是/vshi 享誉/v 海内外/s 的/ude1 [客家/n 祖/ng 地/ude2]/nz 和/cc 重要/a 的/ude1 台胞/n 祖籍/n 地/ude2 ，/w 全市/n 80%/m 的/ude1 人口/n 是/vshi 客家人/n ，/w 长汀/ns 被/pbei 称为/v “/w [客家/n 首府/n]/nz ”/w ，/w 汀江/ns 被/pbei 誉为/v “/w 客家/n 母亲河/n ”/w 。/w 龙岩/ns 有/vyou [54/m 个/q]/mq 姓氏/n 的/ude1 居民/n 迁往/vf 台湾/ns ，/w 台湾/ns 现有/v 的/ude1 500万/m 客家人/n 中/f ，/w 祖籍/n 龙岩/ns 的/ude1 有/vyou [70/m 多/a 万/d 人/n]/mq ，/w [中国/ns 国民党/n]/nz 荣誉/n 主席/nnt 吴伯雄/nr 的/ude1 祖籍/n 地/ude2 即/v 在/p 此/rzs 。/w 
近几年/qt ，/w 龙岩/ns 积极/ad 发挥/v 对/p 台/q 的/ude1 血缘/n 、/w 文/ng 缘/ng 优势/n ，/w 主动/ad 搭建/v 平台/n ，/w 打造/v “/w 海峡/n 客家/n ”/w 品牌/n ，/w 在/p 文化/n 方面/n 与/cc 台湾/ns 展开/v 多方位/b 合作/vn 。/w 
2012年6月/t ，/w 由/p 永定/nz 客家/n 博览/v 园/ng 、/w 台湾/ns 农民/nnt 创业园/nz 、/w 两岸/n 交流/v 服务中心/nis 、/w [福建/ns 土楼/nz]/nz 永定/nz 景区/n 、/w [中国/ns 国民党/n]/nz 荣誉/n 主席/nnt 吴伯雄/nr 祖籍/n 地/ude2 永定县/ns 下洋镇/ns 思贤村/ns 等/udeng 多个/mq 点/qt 组成/v 的/ude1 永定/nz [客家/n 文化/n]/nz 园/ng ，/w 正式/ad 成为/v 大陆/ns “/w [海峡/n 两岸/n 交流/vn 基地/nis]/nz ”/w ，/w 成为/v 龙岩/ns 全力/d 打造/v “/w 海峡/n 客家/n ”/w 品牌/n 、/w 密切/ad 两岸/n 客家/n 同胞/n 亲情/n 、/w 发扬光大/vl [客家/n 精神/n]/nz 、/w 深化/v 龙/n 台/q [文化/n 交流/vn]/nz 合作/vn 的/ude1 新/a 平台/n 。/w 
在/p 龙/n 台/q 教育/vn 合作/v 方面/n ，/w 作为/p 龙岩/ns 唯一/b [一/d 所/usuo]/mq 本科/n 院校/n ，/w [龙岩/ns 学院/nis]/ntu 近年来/dl 已/d 与/cc [台湾/ns 岭/ng 东/f 科技/n 大学/nis]/nt 、/w [中/f 州/n 科技/n 大学/nis]/nt 、/w [大/a 叶/ng 大学/nis]/ntu 、/w [中华/nz 大学/nis]/nz 等/udeng 多/a 所/usuo 高校/n 签订/v [合作/vn 协议/n]/nz ，/w 或/c 合作/vn 办学/vn ，/w 或/c 进行/vn 教育/vn 交流/vn 合作/vn ，/w 或/c 合作/vn 研究/v [客家/n 文化/n]/nz 。/w 
“/w 台湾/ns [职业/n 教育/vn]/nz 与/cc 产业/n 结合/v 紧密/ad ，/w 对/p 地方/n [经济/n 建设/vn]/nz 支持/v 力度/n 大/a ，/w 对/p 培养/v 高素质/n 技术/n [技能/n 人才/n]/nz 有/vyou 独到/a 的/ude1 先进/a 理念/n ，/w 值得/v 我们/rr 学习/v 。/w ”/w [闽西/ns 画院/nis]/nt 院长/nnt 、/w [龙岩市/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 胡益通/nr 在/p [龙岩市/ns 政协/nis]/nto [四/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f 就/d 提出/v ，/w 龙岩/ns 可/v 加强/vn 与/cc 台湾/ns [职业/n 教育/vn]/nz 的/ude1 交流/vn 合作/vn ，/w 共同/d 制定/v [人才/n 培养/v]/nz 计划/n 。/w 
[文化/n 交流/vn]/nz 合作/vn 历来/d 是/vshi 龙/n 台/q 合作/vn 的/ude1 “/w 重头戏/n ”/w ，/w 而/cc 龙/n 台/q 在/p 教育/vn 特别/d 是/vshi [医疗/n 卫生/an]/nz 方面/n 的/ude1 合作/vn 则/d 相对/d 较少/ad ，/w 这/rzv 也/d 意味着/v 双方/n 的/ude1 合作/vn 空间/n 很大/d 。/w 因此/c ，/w 池秋娜/nr 提出/v “/w 深化/v 龙/n 台/q 文化教育/n 、/w [医疗/n 卫生/an]/nz 等/udeng 领域/n 的/ude1 交流/vn 合作/vn ”/w 。/w (/w 完/vi )/w (/w 赖美恋/nr )/w 
