李亚鹏/nr 基金会/nis 被/pbei 指/v “/w 有/vyou 违法/vn 之/uzhi 处/n 责令/v 整改/vn ”/w 
最近/t ，/w 李亚鹏/nr 的/ude1 [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 被/pbei 知名/a 网络/n 爆料/v 人/n 周筱赟/nr [实名/gi 举报/vn]/nz ，/w 称/v 其/rz 长期/d 借/v 公益/n 敛财/vi ，/w 前/f 日/b 他/rr 再次/d 被/pbei 质疑/vn 其/rz 基金会/nis 约/d [7000/m 万元/q]/mq 善/ag 款/q 下落不明/vl ，/w 并/cc 被/pbei 指/v 其/rz 医疗/n 费用/n 远/a 高于/v 正常/a 水平/n 。/w 前/f 日/b ，/w [中国/ns 红十字/n 基金会/nis]/nt 官方/n 微博/n 、/w [北京市/ns 民政局/nis]/nto 发出/v 一份/mq [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 善/ag 款/q [使用/v 说明/v]/nz ，/w 力证/nz 其/rz 清白/an ，/w 连同/p “/w 前妻/n ”/w 王菲/nr 也/d 是/vshi [第一/m 时间/n]/nz 默默/d 转发/v 表达/vn 支持/v 之意/nz 。/w 
最新/a 进展/vn 
“/w 书院/nis 中国/ns ”/w 遭/v 限期/vn 整改/vn 
正当/a 网友/n 们/k 期待/v 官方/n 对于/p 此事/r 会/v 有/vyou 怎样/ryv 的/ude1 说法/n 之/uzhi 时/ng ，/w 昨日/t 上午/t [北京市/ns 民政局/nis]/nto 的/ude1 官方/n 微博/n 对/p 周筱赟/nr 上月/t 举报/vn 的/ude1 李亚鹏/nr 旗下/d 的/ude1 [另一/m 家/q]/mq 基金会/nis “/w 书院/nis [中国/ns 文化/n 发展/vn 基金会/nis]/nt ”/w ，/w 公布/v 了/ule 初步/d 调查/vn 的/ude1 结果/n 。/w 调查/v 结果/n 表示/v ，/w “/w 根据/p 审计/v 情况/n ，/w 未/d 发现/v 以/p 公益/n 名义/n 敛财/vi 等/udeng 问题/n ”/w ，/w 但/c 另一方面/c 也/d 表明/v 李亚鹏/nr 方面/n 的/ude1 做法/n 也/d 有/vyou 违法/vn 之/uzhi 处/n ，/w “/w 兼任/v 其它/rz 组织/n [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 属实/a ，/w 已/d 责令/v 其/rz 限期/vd 整改/vn ，/w 变更/v 手续/n 正在/d 办理/v ”/w 。/w 
对此/d ，/w 至/p 记者/nnt 截稿/v 之/uzhi 时/ng ，/w 李亚鹏/nr 个人/n 尚未/d 对/p 此事/r 做出/v 回应/vn 。/w 而/cc “/w 书院/nis 中国/ns ”/w 的/ude1 官方/n 微博/n 则/d 是/vshi 一句/mq “/w 感谢/v 各位/rr 网友/n 的/ude1 关注/vn ！/w 希望/v 大家/rr 进一步/d 支持/v [公益/n 事业/n]/nz ！/w ”/w 作为/p 回应/vn ，/w 对于/p 未来/t 发展/vn 、/w 变更/v 法人/nnt 等/udeng 事/n 没有/v 做出/v 更为/d 详细/a 的/ude1 回应/vn 。/w 
