“/w 不/d 搞/v 一刀切/vn 考核/vn 的/ude1 举措/n 好/a ，/w 我们/rr 可以/v 安心/a 发展/v [生态/n 经济/n]/nz 了/ule 。/w ”/w 元月/t 6日/t ，/w [连城县/ns 赖源乡/ns 党委/nis]/nt 书记/nnt 吴志坤/nr 对/p 县里/n 新/a 推出/v 的/ude1 乡/n （/w 镇/n ）/w 差异化/nz 考核/v 办法/n 深感/v 高兴/a 。/w 赖源/nr 是/vshi 偏远/a 山区/n 乡镇/n ，/w 交通/n 不便/an ，/w 不/d 适合/v 发展/vn 工业/n 。/w 
连城县/ns 探索/v 建立/vn 科学/n 合理/a 和/cc 客观/a 公正/a 的/ude1 考核/vn 、/w [评价/vn 机制/n]/nz ，/w 激励/vn 广大/b 党政/n 干部/nnt 干事/nnt 创业/vn 的/ude1 活力/n ，/w 对/p 乡镇/n [目标/n 管理/vn 考评/vn]/nz 办法/n 进行/vn 修改/v ，/w 建立/v 差异化/nz 考核/v 办法/n 。/w 重点/n 增加/v 特色/n 工作/vn 指标/n ，/w 淡化/v GDP/x 考核/vn ，/w 按/p 工业/n 乡镇/n 、/w 旅游/vn 乡镇/n 、/w 商贸/n 乡镇/n 、/w 生态/n 乡镇/n 和/cc 农业/n 乡镇/n 等/udeng ，/w 分别/d 下达/v 任务/n 指标/n 。/w （/w 黄水林/nr 项华宗/nr ）/w 
