陈风华/nr 
人民网/nz 福州/ns 1月8日/t 电/n （/w 陈洪亮/nr ）/w 至/p 21日/t ，/w 被/pbei 业内/n 称为/v “/w 书痴/n ”/w 的/ude1 青年/n 书法家/nnt 陈风华/nr ，/w 将/d 在/p 省/n 图书馆/nis 举办/v 他/rr 学/v 书法/n [二十/m 余年/q]/mq 来/vf 的/ude1 首/q 个/q 个人/n 书法展/n ，/w 展出/v 他/rr 近年/t 作品/n 60余幅/m 。/w 
其/rz 曾/d 是/vshi 一名/mq 食品检验/nf 师/ng ，/w [大学/nis 时代/n]/nz 开始/v 自学/vn 书法/n 。/w 欣赏/v 其/rz 作品/n ，/w 可以/v 见到/v 一位/mq 青年/n 在/p 喧嚣/vi 中/f 孤独/a 坚守/v 艺术/n 的/ude1 蜕变/vn 过程/n 。/w 特别/d 是/vshi 其/rz 对/p 书法/n 写作/vn 的/ude1 认真/ad 态度/n ，/w 广/a 受/v 业内/n 好评/n 。/w 对于/p 广大/b 爱好者/n 亦/d 有/vyou 借鉴/v 之/uzhi 处/n 。/w 
