其中/rz ，/w 全省/n 联网/vi [定点/n 医疗/n 机构/n]/nz ，/w 漳州/ns 有/vyou [48/m 家/q]/mq ，/w 厦门/ns [22/m 家/q]/mq ，/w 泉州/ns [98/m 家/q]/mq ；/w 全省/n 联网/vi [定点/n 零售/vn 药店/nis]/nt ，/w 漳州/ns [59/m 家/q]/mq ，/w 厦门/ns [43/m 家/q]/mq ，/w 泉州/ns [91/m 家/q]/mq （/w 具体/a 网点/n 可/v 登录/vn [福建省/ns 人力/n 资源/n 和/cc 社会/n 保障/vn 厅/n]/nt 网站/n [医疗/n 保险/n]/nz 子网/gm 查询/v ）/w 。/w 
厦/b 漳/ng 泉/ng [三/m 地/ude2]/mq 的/ude1 [城镇/n 职工/nnt]/nz 参/vg 保/v 人员/n ，/w 持/v [社会/n 保障/vn 卡/n]/nz ，/w 均可/v 在/p 这些/rz 网点/n 就医/vi 、/w 购/v 药/n 、/w 刷卡/vi 结算/v 医疗/n 费用/n 。/w [漳州市/ns 医保/n 中心/nis]/nt 提醒/v ，/w 漳州/ns 参/vg 保/v 人员/n 在/p 厦门/ns 、/w 泉州/ns 两地/n 刷卡/vi 住院/vn ，/w 有/vyou [三/m 点/qt]/mq 需要/v 注意/vn 。/w 
一/m 是/vshi 参/vg 保/v 人员/n 住院/vn 应/v 及时/ad 使用/v 社保卡/nz 刷卡/vi 登记/vn 住院/vn ，/w 事后/f 补/v 刷卡/vi 的/ude1 ，/w 原则上/nz 应/v 在/p 住院/vn 的/ude1 当/p 月/n 月底/t 前/f 补/v 刷/v ，/w 因/p [特殊/a 原因/n]/nz 出现/v 跨/v 月/n 补/v 刷/v 的/ude1 ，/w 需要/v 提供/v 参/vg 保/v 地/ude2 或/c 委托/vn 就医/vi 地/ude2 医保/n [经办/vn 机构/n]/nz 出具/v 并/cc 加盖/nrf 相关/vn 业务/n 印章/n 的/ude1 《/w 参/vg 保/v 人员/n 住院/vn 跨/v 月/n 补/v 刷卡/vi 证明/v 》/w ，/w 方可/d 到/v 异地/n [定点/n 医疗/n 机构/n]/nz 刷卡/vi 结算/v 医疗/n 费用/n 。/w 
二/m 是/vshi 外伤性/nz 疾病/n 住院/vn ，/w 不能/v 直接/ad 使用/v 社保卡/nz 刷卡/vi 登记/vn 住院/vn 。/w 参/vg 保/v 人员/n 应/v 提供/v 参/vg 保/v 地/ude2 或/c 委托/vn 就医/vi 地/ude2 医保/n [经办/vn 机构/n]/nz 出具/v 并/cc 加盖/nrf 相关/vn 业务/n 印章/n 的/ude1 《/w [医疗/n 保险/n]/nz 外伤/n 住院/vn 刷卡/vi 证明/v 》/w ，/w 方可/d 到/v 异地/n [定点/n 医疗/n 机构/n]/nz 刷卡/vi 结算/v 医疗/n 费用/n 。/w 
三/m 是/vshi 生育/vn 分娩/vi 、/w [试管/n 婴儿/n 技术/n]/nz 等/udeng 生育/v 费用/n ，/w 不属于/v 医保/n 基金/n 支付/v 范围/n ，/w 不能/v 使用/vn 社保卡/nz 刷卡/vi 结算/vn 生育/v 医疗/n 费用/n 。/w （/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 记者/nnt 黄颖/nr 通讯员/nnt 翟玉柱/nr ）/w 
