原/b 标题/n ：/w 镇江/ns 痴情/a 老汉/n 家里/s 挂满/v 情诗/n 悼亡/nz 妻/ng 
镇江/ns 痴情/a 老汉/n 杨强耕/nr 和/cc 他/rr 写/v 的/ude1 诗/n 
“/w 春天一/t 到/v 鲜花/n 开/v ，/w 瑞/b 英/b 永远/d 回/v 不/d 来/vf …/w …/w 日日夜夜/n 想/v 英/b 来/vf ，/w 梦/n 中/f 相见/vi 在/p 一块/s 。/w ”/w 三年/t 多/a 前/f ，/w 在/p 镇江/ns 姚桥镇/ns 华山村/ns 的/ude1 一座/mq 老宅/n 里/f ，/w 农村/n 老汉/n 杨强耕/nr 用/p 毛笔/n 在/p 墙上/s 写下/v 一首/mq 情诗/n ，/w 这/rzv 首/q 诗/n 是/vshi 他/rr 写/v 给/p 已故/vn 妻子/n 朱瑞英/nr 的/ude1 。/w 朱瑞英/nr 和/cc 杨强耕/nr 相伴/vi 40年/t ，/w 于/p 2010年/t 在/p 家中/s 病逝/vi ，/w 留下/v 杨强耕/nr 独守/nz 老宅/n 。/w 杨强耕/nr 对/p 朱瑞英/nr 的/ude1 思念/vn 与日俱增/vl ，/w 经常/d 在/p 梦/n 中/f 与/cc 她/rr 相见/vi ，/w 醒来/vi 却/d 四顾/nz 茫然/a ，/w 遂/d 将/d 对/p 亡妻/nz 的/ude1 这种/r 思念/v 化作/v 情诗/n ，/w 写/v 在/p 墙上/s …/w …/w 近日/t ，/w 镇江/ns 市民/n 戴/v 先生/n 到/v 华山村/ns 参观/v 老宅/n 时/ng 看见/v 了/ule 这/rzv 首/q 情诗/n ，/w 深受/v 感动/vn ，/w 他/rr 将/d 这/rzv 首/q 诗/n 发/v 到/v 网上/s 后/f ，/w 不少/m 网友/n 表示/v ，/w 看/v 后/f 泪奔/nz 了/ule 。/w 
妻子/n 先/d 走/v 了/ule 他/rr 日夜/d 思恋/v 
昨天/t 上午/t ，/w [现代/ntc 快报/n]/nz 记者/nnt 前往/v 华山村/ns 寻访/v “/w 痴情/a 老汉/n ”/w 杨强耕/nr ，/w 他/rr 今年/t [67/m 岁/qt]/mq ，/w 住在/v 华山村/ns [18/m 组/n]/mq 一个/mq 老宅/n 里/f 。/w 杨强耕/nr 说/v ，/w 他/rr [23/m 岁/qt]/mq 那年/r [经/p 人/n 介绍/v]/nz 认识/v 了/ule 同龄/vi 的/ude1 朱瑞英/nr ，/w 两人/mq 一见钟情/vl ，/w 当年/t 就/d 结婚/vi 了/ule 。/w 婚后/t ，/w 朱瑞英/nr 为/p 杨强耕/nr 生育/vn 了/ule 一/m 儿/ng [两/q 女/b]/mq 。/w 
杨强耕/nr 说/v ，/w 他们/rr 两人/mq 感情/n 非常/d 好/a ，/w 相依为命/vl 40年/t 从不/d 吵架/vi 。/w 
杨强耕/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 朱瑞英/nr 患有/v 糖尿病/nhd ，/w 他/rr 儿子/n 远在/v 贵州/ns ，/w 两个/mq 女儿/n 住/vi 得/ude3 也/d 比较/d 远/a 。/w 2010年/t 农历/n 八月/t ，/w 朱瑞英/nr 病逝/vi 了/ule 。/w 
