“/w 闽/b 龙/n 渔/ng 66890/m ”/w 船/n 6日/t 下午/t 在/p 台湾岛/nz 西南/ns 侧/ng [四/m 十几/m 海里/q]/mq 处/n 作业/vn 时/ng ，/w 船上/s 一名/mq 渔民/nnd 被/pbei 钢丝/n 打/v 到/v 小腿/n ，/w 血流/n 不止/v ，/w 漳州/ns 海事/n 协同/v 海警/nnd 全力/d 救助/vn 。/w 记者/nnt 此间/rzs 获悉/v ，/w 至/p 7日/t 上午/t 7时/t 左右/f ，/w 受伤/vi 渔民/nnd 安全/an 抵达/v 医院/nis ，/w 接受/v 治疗/vn 。/w 
6日/t 下午/t 17时18分/t 许/v ，/w [漳州/ns 海事局/nis]/nt 接警/v 后/f ，/w 立即/d 启动/v [应急/vn 预案/n]/nz ，/w 将/d 有关/v [情况/n 通报/v]/nz [海洋/n 渔业/n]/nz 部门/n ，/w 组织/n 事故/n 海域/n 附近/f 渔船/n [第一/m 时间/n]/nz 对/p “/w 闽/b 龙/n 渔/ng 66890/m ”/w 轮/qv 上/f 伤员/n 进行/vn 救护/vn ，/w 协调/v [漳州市/ns 卫生局/nis]/nt 提供/v [远程/b 医疗/n]/nz 救助/vn ，/w 帮助/v 受伤/vn 渔民/nnd 采取/v 必要/a 止血/vi 措施/n ，/w 同时/c 协调/v 厦门/ns 海警/nnd 三/m 支队/nis 出动/v 船艇/n 前往/v 接应/vn 伤员/n 。/w 
7日/t 上午/t ，/w 受伤/vi 渔民/nnd 抵达/v 医院/nis ，/w 转危为安/vl 。/w 
据统计/nz ，/w 2013年/t ，/w [福建/ns 漳州/ns 海事局/nis]/nt 共/d 组织/n 搜/v 救/vn 行动/vn [40/m 次/qv]/mq ，/w 救助/vn 遇险/vn 人员/n [386/m 人/n]/mq ，/w 水上/s 搜/v 救/vn 成功率/n 达/v 98%/m 。/w 
漳州/ns 沿海/f 处于/v [台湾/ns 海峡/n]/ns 南部/f ，/w 是/vshi 国际/n 商船/n 来往/vi 于/p 西/f 太平洋/ns 与/cc 印度洋/nsf 和/cc 中国/ns 南北/f 的/ude1 重要/a 黄金水道/n ，/w 过往/vn 船舶/n 较多/d ，/w 且/c 频繁/a 受/v 台风/n 、/w 寒潮/n 大风/n 以及/cc 能见度/n 不良/a 等/udeng 恶劣/a 天气/n 影响/vn 。/w 
对此/d ，/w [漳州/ns 海事局/nis]/nt 不断/d 加强/v 水上/s [安全/an 监管/vn]/nz 力度/n ，/w 加强/v [科学/n 管理/vn]/nz 水平/n ，/w 完善/v 搜/v 救/vn [应急/vn 机制/n]/nz ，/w 做好/v 恶劣/a 天气/n 应对/v 工作/vn 保障/v 航运/n 和/cc 港口/n 安全/an 、/w 快速/d 发展/vn 。/w (/w 完/vi )/w (/w 张羽肖/nr 水/n 西/f 蓝宏徳/nr )/w 
