今年/t 1月1日16时/t 许/v ，/w [70/m 岁/qt]/mq 的/ude1 [泾县/ns 云岭镇/ns]/nz 梅村/ns 居民/n 梅/ng 爱/v 根/n 因/p 与/cc 家人/n 争吵/vi 后/f 喝/vg 下/f 一瓶/mq 甲胺磷/nz [剧毒/n 农药/n]/nz ，/w 家人/n 赶紧/d 将/d 其/rz 送到/v [45/m 公里/q]/mq 之外/f 的/ude1 县城/n 抢救/v ，/w 但是/c 经过/p 抢救/v 后/f ，/w 家人/n 称/v [泾县/ns 医院/nis]/nth 值班/vn 医生/nnt 表示/v ，/w 病人/n “/w 救/v 不/d 过来/vf 了/ule ”/w ，/w 要求/n 家人/n 将/d 老人/n 送往/v 殡仪馆/nis 或/c 带/v 回家/vn 。/w 老人/n 被/pbei 送/v 回家/vn 后/f ，/w 就/d 在家/vi 人/n 为/p 其/rz 准备/v 后事/n 时/ng ，/w 老人/n 突然/ad 苏醒/vi 。/w 
事发/vi ：/w 从/p 医院/nis 送/v 回家/vn 当晚/t “/w 复活/vi ”/w 
[70/m 岁/qt]/mq 的/ude1 梅/ng 爱/v 根/n 老人/n 如今/t 躺在/v [泾县/ns 中医院/nis]/nth 的/ude1 病床/n 上/f ，/w 虽然/c 偶尔/d 还/d 会/v 神志不清/nhd ，/w 但是/c 比/p 前/f 几日/n 天天/d 手舞足蹈/al 般/uyy 的/ude1 病情/n 已经/d 明显/a 好转/vi ，/w 而/cc 就/d 在/p 1月1日/t 老人/n 喝/vg 下/f 农药/n 的/ude1 当晚/t ，/w 被/pbei 送到/v [泾县/ns 医院/nis]/nth 后/f ，/w 老人/n 却/d 被/pbei 放弃/v 治疗/vn ，/w 险些/d 送往/v 殡仪馆/nis 。/w 
据/p 女儿/n 梅美凤/nr 介绍/v ，/w 父亲/n 1月1日16时/t 许/v 与/cc 家人/n 争吵/vi 后/f 喝/vg 下/f 一瓶/mq 甲胺磷/nz [剧毒/n 农药/n]/nz ，/w 当日/t 17时40分/t 被/pbei 120/m 救护车/n 送到/v [泾县/ns 医院/nis]/nth 后/f ，/w 经过/p [10/m 分钟/qt]/mq 的/ude1 抢救/vn ，/w 在/p 老人/n 还有/v 呼吸/vn 的/ude1 情况下/nz ，/w 值班/vn 医生/nnt 却/d 宣布/v 老人/n “/w 救/v 不/d 过来/vf 了/ule ”/w ，/w 医生/nnt 还/d 表示/v ，/w 就算/d 把/pba 老人/n 带/v 回家/vn 都/d 不一定/nz 能/v “/w 扛/v 到/v 家里/s ”/w ，/w 建议/n 将/d 老人/n 送到/v 殡仪馆/nis 或者/c 带/v 回家/vn ，/w 家人/n 要求/n 把/pba 老人/n 带/v 回家/vn 。/w 
当日/t 19时/t 老人/n 被/pbei 120/m 救护车/n 送/v 回/v 梅村/ns 家中/s ，/w 家人/n 就/d 开始/v 为/p 其/rz 准备/v 后事/n ，/w 按/p 农村/n 习俗/n 净身/nz 、/w 换/v 衣/ng 、/w 烧纸/vi ，/w 并/cc 通知/n 亲戚/n 回来/v 奔丧/vi 。/w 没想到/nz 当日/t 22时/t ，/w 老人/n 突然/ad 从/p 躺着/v 的/ude1 门板/n 上/f 醒来/vi ，/w 不仅/c 要/v 水/n 喝/vg ，/w 还要/d 撒尿/vi 。/w 家人/n 赶紧/d 将/d 老人/n 连夜/d 送到/v [泾县/ns 中医院/nis]/nth 救治/vn 。/w 
[泾县/ns 云岭镇/ns]/nz 梅村/ns [村委会/nis 主任/nnt]/nnt 、/w 书记/nnt 梅金水/nr 表示/v ，/w 当时/t 老人/n 喝/vg 下/f 农药/n 后/f ，/w 还是/c 他/rr 帮忙/vi 把/pba 老人/n 送往/v 医院/nis 的/ude1 。/w 原来/d ，/w 1月1日/t 下午/t 梅金水/nr 得知/v 老人/n 喝/vg 下/f 农药/n 后/f ，/w 赶紧/d 帮忙/vi 拨打/v 120/m 求助/v ，/w 他/rr 还/d 亲自/d 开车/vi 将/d 老人/n 送往/v 县城/n 医院/nis ，/w 半路/n 上/f 遇到/v 了/ule 赶来/vi 的/ude1 120/m 救护车/n ，/w 随后/d 老人/n 被/pbei 转/v 到/v 救护车/n 上/f 继续/v 送往/v 医院/nis 。/w 老人/n 被/pbei 宣布/v 不/d 治/v 后/f 回到/v 家中/s 突然/ad “/w 复活/vi ”/w ，/w 让/v 其/rz 家人/n 对/p [泾县/ns 医院/nis]/nth 的/ude1 治疗/vn 产生/v 质疑/vn ，/w 本来/d 家人/n 要/v 去/vf 医院/nis 讨/v 个/q 说法/n ，/w 梅金水/nr 还/d 建议/n 家人/n 走/v 正规/a 途径/n 反映/v 问题/n 。/w 
梅金水/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 梅爱根/nr 家庭/n 比较/d 贫困/a ，/w 老两口/n 有/vyou 一对/mq 儿女/n ，/w 女儿/n 梅美凤/nr 已经/d 出嫁/vi ，/w 儿子/n 梅小毛/nr 也/d 患有/v 疾病/n 一直/d 未/d 成家/vi ，/w 如今/t 梅/ng 家/q 遭遇/v 此事/r ，/w 一度/d 无/v 钱/n 治疗/vn 甚至/d 借钱/vi 看病/vi 。/w 
