去年年末/t ，/w [韩国/nsf KBS/x 台/q]/nt 新剧/n 《/w 来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 》/w 接替/v 火爆/a 的/ude1 《/w 继承者/nz 们/k 》/w 持续/vd 发/v 力/n ，/w 在/p 韩国/nsf 首播/v 即/v 斩获/nz 15.6%/m 的/ude1 收视/nz ，/w 上周/t 播出/v 的/ude1 [第六/m 集/q]/mq 更是/d 创下/v 24.6%/m 的/ude1 新高/n 。/w 阔别/v 荧屏/n 14年/t 的/ude1 全智贤/nr 和/cc 88年/t 小/a 鲜肉/n 金秀贤/nr ，/w 演绎/v 了/ule 外星/nz 男子/n 都敏俊/nr 和/cc [韩流/nr 明星/nnd]/nz 千/m 颂/vg 伊/b 之间/f 的/ude1 [浪漫/a 爱情/n]/nz 故事/n 。/w 另一边/mq ，/w [KBS/x 台/q]/nt 播出/v 的/ude1 新剧/n 《/w 总理/nnt 和/cc 我/rr 》/w 由/p [少女/n 时代/n]/nz 成员/nnt 允儿/nz 和/cc 李凡秀/nr 主演/v ，/w 冒失/a 的/ude1 女记者/nz 和/cc 最/d 年轻/a 的/ude1 总理/nnt 最终/d 发展/vn 成为/v 恋人/n 。/w 在/p 拥有/v 诸多/m 韩/b 剧/n 迷/v 的/ude1 中国/ns 视频/n 市场/n ，/w 两部/mq 剧/n 都/d 以/p 新颖/a 的/ude1 剧情/n 、/w 优质/b 的/ude1 男女/n 偶像/n 搭配/v 吸引/v 了/ule 庞大/a 的/ude1 追/v 剧/n 大军/n 。/w 
【/w 《/w 总理/nnt 和/cc 我/rr 》/w 示范/vn 萝莉/nz 大叔/n 相处/vi 手册/n 】/w 
走/v [曲线/n 救国/vn]/nz 之/uzhi 路/n 是/vshi 捷径/n 
电视剧/n 《/w 总理/nnt 和/cc 我/rr 》/w 中/f ，/w 允儿/nz 饰演/v 的/ude1 冒失/a 女记者/nz 阴差阳错/dl 地/ude2 和/cc 李凡秀/nr 饰演/v 的/ude1 [韩国/nsf 总理/nnt]/nz 假结婚/nz ，/w 在/p 相处/vi 过程/n 中/f 两人/mq 渐渐/d 戏/n 假/a 情真/nz 。/w 李凡秀/nr 年龄/n 比/p 允儿/nz 大/a [20/m 岁/qt]/mq ，/w 在/p 剧中/n 是/vshi 独自/d 带着/vn [三/m 个/q]/mq 孩子/n 的/ude1 鳏夫/n 。/w 允儿/nz 为了/p 挖掘/v 总理/nnt 的/ude1 新闻/n ，/w 先/d 和/cc 总理/nnt 最/d 小/a 的/ude1 儿子/n 成为/v 了/ule 朋友/n ，/w 最终/d 成功/a 打入/v “/w 敌人/n 内部/f ”/w 。/w “/w [曲线/n 救国/vn]/nz ”/w 的/ude1 策略/n 在/p 以往/t 的/ude1 韩/b 剧/n 如/v 《/w [新娘/n 十八/m 岁/qt]/nz 》/w 中/f 也/d 用/p 过/uguo ，/w 女/b 高中生/nnd 韩智慧/nr 就是/v 先/d 讨/v 得/ude3 李东健/nr 爷爷/n 的/ude1 喜欢/vn ，/w 才/d 嫁给/v 了/ule [28/m 岁/qt]/mq 的/ude1 检察官/nnt 李东健/nr 。/w 
实战/n 指导/vn ：/w 萝莉/nz 比较/d 讨/v 老年人/n 喜欢/vi ，/w 如果/c 大叔/n 抗拒/v 你/rr ，/w 试试/v 和/cc 大叔/n 的/ude1 家人/n 相处/vi 看看/v 。/w 
