刚刚/d 过去/vf 的/ude1 周五/t 晚/tg ，/w 电视/n 荧屏/n 战火/n 蔓延/vi 。/w [中央/n 电视台/nis 综艺/b 频道/n]/nz 与/cc 灿/ag 星/n 团队/n 联手/vd 打造/v 的/ude1 原/b 创新/vi 节目/n 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 、/w 接档/nz 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 成为/v 湖南/ns 台/q 最新/a 主打/v 的/ude1 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq 、/w 与/cc 江苏/ns 台/q 的/ude1 益智/v 烧/vi 脑/n 节目/n 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 三档/nz 同时/c 首播/v ，/w 打的/v 不可开交/al 。/w 尤其/d 是/vshi 同/p 处/n 黄金档/nr 且/c 同/p 为/p 音乐/n 类/q 节目/n 的/ude1 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 和/cc 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 正面/b 对垒/vi ，/w 更是/d 其/rz 背后/f 灿/ag 星/n 与/cc 湖南/ns 团队/n 继/vg 去年/t 《/w 中国/ns 好/a 声音/n 》/w 与/cc 《/w [快乐/a 男声/n]/nz 》/w 交锋/vi 的/ude1 延续/vn ，/w 火药味/n 十足/z ，/w 微博/n 上/f 关于/p “/w 好/a 歌曲/n 和/cc 歌手/nnt 你/rr 要/v 看/v 哪个/ry ”/w 的/ude1 询问/vn 和/cc 调查/vn 层出不穷/vl 。/w 
最终/d ，/w 收视率/n 给/p 出/vf 了/ule 答案/n ，/w CSM/x 全国/n 网/n [数据/n 显示/v]/nz ：/w 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 以/p 1.91/m 的/ude1 收视率/n 力挫/v 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 的/ude1 1.66/m ，/w 以/p [一/d 档/ng]/mq 原创/b 全新/b 节目/n 的/ude1 傲娇/vi 姿态/n 硬/a 生/v 生地/n 抢过/v 了/ule 全国/n 电视/n 观众/n 手中/s 的/ude1 遥控器/n 。/w 在/p 网络/n 上/f 的/ude1 声/qv 量/n 也/d 同样/d 令人/v 欣慰/a ，/w 不仅/c “/w 中国/ns 好/a 歌曲/n ”/w 话题/n 开播/v 至今/d 基本/a 保持/v 在/p 微博/n 话题/n 榜/n 前/f [3/m 名/q]/mq ，/w 而且/c 霍尊/nr 的/ude1 《/w 卷珠帘/nz 》/w [视频/n 微博/n]/nz 在/p 不到/v [24/m 小时/n]/mq 的/ude1 时间/n 里/f 被/pbei 转发/v 6万余次/m ，/w 受欢迎/nz 度/qv 惊人/a 。/w 
《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 在/p 音乐/n 圈内/d 引发/v 的/ude1 关注/vn 和/cc 震动/vn 远比/v 对/p 电视/n 观众/n 的/ude1 触动/vn 来/vf 的/ude1 早/a 、/w 来/vf 的/ude1 深刻/a 。/w 这场/r [原创/b 音乐/n]/nz 运动/vn 因/p 把/pba 焦点/n 聚焦/vi 在/p 属于/v 乐坛/n 根基/n 的/ude1 力量/n 、/w 却/d 付出/v 与/cc 收获/n 不/d 成正比/nz 的/ude1 “/w 幕后/s 英雄/n ”/w 们/k 而/cc 备受/v 乐评/nz 人/n 、/w [音乐/n 制作人/nnt]/nnt 的/ude1 关注/vn 。/w 首播/v 节目/n 中/f [7/m 首/q]/mq [风格/n 迥异/z]/nz 但/c 含金量/n 都/d 极高/d 的/ude1 优秀/a [原创/b 作品/n]/nz ，/w 证明/v “/w 好/a 歌曲/n ”/w 真的/d 做到/v 了/ule 利用/v 电视/n 平台/n 的/ude1 力量/n 推动/v 音乐/n [原创/b 力量/n]/nz 的/ude1 立意/n 初衷/n ，/w “/w 未忘/nz 初心/nz “/w ，/w 众多/a 知名/a 乐评/nz 人/n 纷纷/d 在/p 微博/n 上/f 表达/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 肯定/vn 和/cc 感动/v 。/w [科尔沁/ns 夫/ng]/nz 说/v “/w 创作/vn 为/p [音乐/n 之/uzhi 源/ng]/nz ，/w [这些/rz 年/qt 来/vf]/nz 媒体/n 对于/p 原创/b 的/ude1 推动/vn 太少/d ，/w 也/d 太短/d 视/vg 了/ule …/w …/w 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 现在/t 所/usuo 做/v 的/ude1 ，/w 确实/ad 已足够/nz 值得/v 举手/vn 称赞/v ”/w ；/w 捞仔/nz 称/v ：/w “/w 长达/v 十年/mq 的/ude1 选秀/vi 节目/n ，/w 唱片/ntc 街/n 翻唱/v 成风/vn ，/w 使得/vi 中国/ns 流行/v 乐坛/n 面临/v 竭泽而渔/vl 的/ude1 境况/n ，/w 支持/v 原创/b 成/v 了/ule 一句/mq 口号/n 。/w 然而/c 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 却/d 让/v 我/rr 看到/v 了/ule [华语/nz 流行/v 音乐/n]/nz 的/ude1 未来/t ，/w 看到/v 了/ule 感动/v 、/w 青春/n 、/w 激情/n 和/cc 希望/v “/w 。/w 
