“/w 我/rr 深深/d 感受到/nz 家乡/n 对/p 外出/vi 游子/n 的/ude1 关怀/vn 和/cc 重视/v 。/w 此次/rz 市政协/n [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n ，/w 漳州/ns 的/ude1 [17/m 个/q]/mq 市级/b 异地/n 商会/nis 中/f ，/w [上海市/ns 漳州/ns 商会/nis]/nt 、/w [泉州市/ns 漳州/ns 商会/nis]/nt 、/w [西安市/ns 漳州/ns 商会/nis]/nt 、/w [成都市/ns 漳州/ns 商会/nis]/nt 的/ude1 会长/nnt 或/c 执行/v 会长/nnt 被/pbei 新/a 增补/v 为/p 市政协/n 委员/nnt ，/w 我/rr 很/d 荣幸/a 地/ude2 成为/v 其中/rz 一名/mq ，/w 很/d 感谢/v 市委/nis 市政府/n 给/p 我们/rr 在/p 外/f 漳/ng 籍/ng 企业/n 人士/n 参政议政/vl 的/ude1 机会/n 。/w 从/p 这个/rz 事情/n 上/f ，/w 我们/rr 看得出/v 家乡/n 对/p 在/p 外/f 漳/ng 籍/ng 企业家/nnt 群体/n 的/ude1 重视/vn 和/cc 鼓励/v 。/w ”/w 日前/t ，/w [泉州/ns 漳州/ns 商会/nis]/nt 会长/nnt 李坤龙/nr 说/v 。/w 
李坤龙/nr 叙述/v ，/w 外出/vi 游子/n 都/d 有/vyou 念/v [故乡/n 情结/n]/nz ，/w 在/p 外/f 打拼/v 多年/mq ，/w 也/d 想/v 落叶归根/nz ，/w 为/p 家乡/n 建设/vn 做/v 点/qt 贡献/n 。/w 目前/t ，/w 泉州/ns 漳/ng 籍/ng 企业/n 众多/a ，/w 身为/v [泉州/ns 漳州/ns 商会/nis]/nt 会长/nnt ，/w 感觉/n 责任/n 在/p 心/n 、/w 重任在肩/n ，/w 将/d 在/p 新的/a 一年/mq 里/f 多/a 做/v 牵线搭桥/vl 工作/vn ，/w 带动/v 更多/ad 在/p 外/f 漳/ng 籍/ng 民/ng 企/ng 回/v 漳州/ns 投资/vn 发展/vn 。/w （/w 记者/nnt 邱丹燕/nr 陈岩/nr ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
