
成龙/nr （/w 资料/n 图/n ）/w 
[香港/ns 电视/n 广播/vn 有限公司/nis]/ntc (/w TVB/x )/w 荣誉/n 主席/nnt 邵逸夫/nr 7日/t 晨/tg 在/p 家中/s 安详/a 离世/nz ，/w 享年/n [107/m 岁/qt]/mq 。/w 和/cc 邵逸夫/nr 有/vyou 很深/d 交情/n 的/ude1 成龙/nr ，/w 在/p 出席/v 活动/vn 时/ng 表示/v 十分/d 悲痛/an ，/w “/w 邵逸夫/nr 去世/vi 后/f ，/w 没有/v 像/v 他/rr 和/cc 何冠昌/nr (/w [嘉禾/ns 电影/n]/nz 创始人/nnt )/w 这样/rzv 的/ude1 先生/n 了/ule ，/w 他/rr 把/pba 香港/ns [电影/n 电视/n]/nz 发展/vn 得/ude3 非常/d 蓬勃/ad 。/w ”/w 
谈/v 困惑/an ：/w 我/rr 还/d 能/v 打/v 多久/ryt ？/w 
7日/t ，/w 成龙/nr 、/w 景甜/nr 、/w 刘烨/nr 现身/v 电影/n 《/w [警察/nnt 故事/n]/nz 2013/m 》/w 发布会/n ，/w 对于/p 电影/n 突破/v 4.5亿/m 票房/n ，/w 成龙/nr 语/ng 带/v 感激/vn 地/ude2 说/v ：/w “/w 谢谢/v 观众/n ，/w 谢谢/v 影评人/nnd 对/p 我/rr 的/ude1 赞赏/vn 。/w ”/w 他/rr 表示/v 自己/rr 每一次/d 拍/v 文戏/n 都/d 是/vshi 冒险/vi ，/w “/w 不/d 知道/v 观众/n 接/v 不/d 接受/v 我/rr 演/v 文戏/n ，/w 如果/c 接受/v ，/w 代表/nnt 我/rr 能/v 继续/v 拍/v 下去/vf 。/w ”/w 
今年/t [60/m 岁/qt]/mq 的/ude1 成龙/nr 也/d 向/p 在场/vi 媒体/n 分享/v 苦衷/n ，/w 他/rr 认为/v 自己/rr 至今/d 还/d 能/v 拍打/v 戏/n 是因为/c 小时候/n 功底/n 好/a ，/w “/w 但/c 我/rr 还/d 能/v 打/v 多久/ryt ？/w [什么/ry 时候/n]/nz 能/v 停下来/nz ？/w 我/rr 一直/d 在/p 问自己/nz ，/w 这些/rz 都/d 很/d 困扰/v 我/rr 。/w ”/w 
