近日/t ，/w 福建/ns “/w 九侯·乌山/nrf ”/w [风光/n 摄影/vn]/nz 大赛/vn 精品展/nz 先后/d 在/p [漳州/ns 宾馆/nis]/ntch 和/cc [芗江/nz 酒店/nis]/ntch 开展/v ，/w [113/m 幅/q]/mq [摄影/vn 作品/n]/nz 展现/v 乌山/nrf 雄奇/a 之/uzhi 美/b 。/w 
据介绍/nz ，/w 本次/r 大赛/vn 于/p 2013年10月份/t 启动/v ，/w 面向/v 全国/n 征稿/vn ，/w 受到/v [社会/n 各界/rz]/nz 普遍/ad 关注/v 。/w 经/p [福建省/ns 摄影家/nnd 协会/nis]/nt 组织/n 评比/vn ，/w 共/d 评选/vn 出/vf 最佳/z 作品/n 奖/n [3/m 幅/q]/mq 、/w [优秀/a 作品/n]/nz 奖/n [10/m 幅/q]/mq 、/w 入选/v 作品/n [100/m 幅/q]/mq ，/w 其中/rz 最佳/z 作品/n 分别为/v 林良海/nr 的/ude1 《/w 飞来石/ns 》/w 、/w 林漳生/nr 的/ude1 《/w 九侯/nz 石刻/n 》/w 、/w 廖文彬/nr 的/ude1 《/w 天池/ns 上/f 的/ude1 来客/n 》/w 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 沈华铃/nr ）/w 
