日前/t ，/w [厦门/ns 海关/nis]/nto 隶属/v 的/ude1 [高崎/nr 机场/nis 海关/nis]/nt 在/p 一名/mq 进境/v 旅客/n 行李/n 中/f 查获/v [南美/ns 泽/ag 鹿/n]/nz 鹿角/n [3522/m 克/q]/mq ，/w 属/v 禁止/vn 进境/v 物品/n 。/w 这/rzv 是/vshi [厦门/ns 海关/nis]/nto 2013年/t 查获/v 的/ude1 最大/gm 一起/s 旅客/n 违规/vn 携带/v 野生/b 鹿角/n 进境/v 案/ng 。/w 
当天/t ，/w [厦门/ns 海关/nis]/nto 旅检/vn 关员/nnd 在/p 为/p 自/p 阿姆斯特丹/nsf 飞抵/v 厦门/ns 的/ude1 KL883/x 次/qv 航班/n 乘客/n 办理/v 进境/v [通关/vn 手续/n]/nz 时/ng ，/w 发现/v 一名/mq 中/f 国籍/n 男性/n 旅客/n 行李箱/n 内有/nz [两/q 包/v]/mq 用/p 塑料纸/n 和/cc 胶带/n 纸/n 包裹/n 严实/a 的/ude1 东西/n ，/w 进一步/d 拆开/v 后/f 发现/v 为/p 数/n 段/q 用/p 黑色/n 塑料纸/n 包裹/n 的/ude1 疑似/nz 鹿角/n ，/w 毛重/n [3522/m 克/q]/mq 。/w 后/f 经/p 专业/n 机构/n 鉴定/vn ，/w 确认/v 该/rz 批/q 鹿角/n 生/v 自/p [南美/ns 泽/ag 鹿/n]/nz ，/w 为/p 《/w [濒危/vn 野生/b 动植物/n 国际/n 贸易/vn 公约/n]/nz 》/w 附录/n Ⅰ/m 列名/nz [保护/vn 物种/n]/nz ，/w 禁止/v 国际性/n 贸易/vn 及/cc 携带/v 进出境/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 2013年/t [高崎/nr 机场/nis 海关/nis]/nt 共/d 查获/v 旅客/n 违规/vn 携带/v [濒危/vn 物种/n]/nz 进出境/n 案/ng [42/m 起/vf]/mq ，/w 其中/rz 鹿角/n 案件/n [3/m 起/vf]/mq ，/w 共计/v [6103/m 克/q]/mq 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 香/a 卉/ng 辉/ng 通讯员/nnt 赵阳生/nr ）/w 
