安七炫/nr 、/w 宋茜/nr 
韩国/nsf 女子/n 组合/vn f/x (/w x/x )/w 宋茜/nr 最近/t 在/p 国内/s 拍戏/vi ，/w 和/cc 她/rr 搭档/n 的/ude1 正式/ad 宋茜/nr “/w 假想/b 老公/n ”/w 尼/b 坤/ng 的/ude1 好/a 哥们/n 蒋劲夫/nr 。/w 在/p 韩国/nsf 出道/vi 的/ude1 宋茜/nr 其实/d 是/vshi 个/q 爽直/a 的/ude1 青岛/ns 姑娘/n ，/w 在/p 韩国/nsf 发展/vn 多年/mq 的/ude1 她/rr 终于/d [回到/v 家乡/n]/nz 的/ude1 土地/n 上/f 开展/v 自己/rr 的/ude1 事业/n 。/w 在/p 异国/n 打拼/v 的/ude1 宋茜/nr 虽然/c 不/d 容易/ad 但是/c 也/d 有/vyou 很多/m 好朋友/nz 。/w 除了/p 自己/rr 组合/vn 的/ude1 雪莉/nrf 、/w 郑秀晶/nr 、/w Luna/x 、/w Amber/x 之外/f ，/w SJ/x 、/w [少女/n 时代/n]/nz 的/ude1 前辈/n 还有/v SHINEE/x 的/ude1 弟弟/n 们/k 也/d 是/vshi 关系/n 很好/ad 的/ude1 朋友/n 。/w 
私下/d 与/cc [朋友/n 关系/n]/nz 很好/ad 的/ude1 宋茜/nr 也/d 有/vyou 很多/m 有/vyou 爱/v 的/ude1 私照/nz ，/w 一起/s 看看/v 吧/y 。/w 
