剧中/n ，/w 李泽锋/nr 饰演/v 的/ude1 “/w 黑娃/nz ”/w 每逢/v 大哥/n 孙红雷/nr 陷于/v 危难/n 时/ng ，/w 总是/d 挺身而出/vl ，/w [骁勇/an 善战/vi]/nz 。/w 为/p 孙红雷/nr 宁愿/d [肝胆/n 涂/v 地/ude2]/nz 的/ude1 他/rr ，/w 剧中/n 多次/mq 挂彩/vi ，/w 从前/t [几/d 集/q]/mq 的/ude1 血流/n 满面/nz ，/w 至/p 近日/t 的/ude1 飞身/nz 勇/ag 挡/v 子弹/n ，/w 即使/c [身负/nz 重伤/n]/nz ，/w 一句/mq 淡定/nz 的/ude1 ：/w “/w 大哥/n 没事/vi ”/w ，/w 瞬间/n 令/v 黑娃/nz 形象/n 立体/b 饱满/a ，/w 增/v 彩/ng 不少/m 。/w 虽/c 是/vshi 首次/m 合作/vn ，/w 师/ng 出/vf 同/p 门/n 的/ude1 孙红雷/nr 同样/d 对/p 师弟/n 李泽锋/nr 的/ude1 表现/vn 则/d 赞赏/v 有/vyou 加/v ：/w “/w 表演/vn 的/ude1 调子/n 很/d 对/p ，/w 这/rzv 就是/v 我/rr 要/v 的/ude1 ‘/w 黑娃/nz ’/w 。/w ”/w 
为了/p 呈现/v 戏/n 中/f 勇猛/a 的/ude1 “/w 黑娃/nz ”/w ，/w 李泽锋/nr 戏/n 外/f 也/d “/w 甘心/v 奉献/vn ”/w ，/w 进/vf 组/n 之前/f 便/d 苦/a 减/v [15/m 斤/q]/mq ，/w 以便/d 达到/v 精瘦/z 结实/a 的/ude1 形象/n 。/w 面对/v 剧中/n 不少/m 动作/n 戏/n ，/w 鲜少/nz 演绎/v [硬汉/n 形象/n]/nz 的/ude1 李泽锋/nr 更是/d 勤/a 加/v 苦练/vn ，/w 以/p 求/v 达到/v 身手/n 敏捷/a 的/ude1 效果/n ，/w 经常/d 受伤/vi 已/d 成/v 家常便饭/n 。/w 提及/v 拍摄/vn 时/ng 留下/v 的/ude1 伤口/n ，/w 李泽锋/nr 则/d 笑着/vi 说/v ：/w “/w 拍/v 完/vn 这个/rz 戏/n ，/w 我/rr 发现/v 自己/rr 更/d ‘/w 爷们/n ’/w 了/ule ，/w 这次/r 拍摄/v 绝对/d 是/vshi 一举多得/nz ”/w 。/w 
随着/p 剧/n 集/q 的/ude1 播出/vn ，/w 李泽锋/nr 饰演/v 的/ude1 黑娃/nz 情感/n 戏/n 也/d 逐渐/d 推进/vi ，/w 当/p 一个/mq 骁勇/an 的/ude1 “/w 愣头青/nz ”/w 遇到/v 上海滩/ns 柔情/n 的/ude1 “/w 红玫瑰/nz ”/w ，/w 会/v 擦/v 出/vf 怎样/ryv 的/ude1 火花/n ，/w 着实/d 令人/v 期待/vn 。/w 
