因为/c 强奸/v 朋友妻/nz 未遂/vi 将/d 其/rz 杀死/v ，/w 行凶/vi 过程/n 中/f 被/pbei 死者/n 的/ude1 孩子/n 撞见/v ，/w 恐/vg 罪行/n 败露/vi 又/d 将/d 其/rz 杀掉/v ，/w 并/cc 拿走/v 了/ule 女子/n 的/ude1 财物/n 。/w 记者/nnt 昨日/t 获悉/v ，/w 现年/n [22/m 岁/qt]/mq 的/ude1 罪犯/nnd 黄某/nz 东/f 被/pbei [清远/a 中/f 院/n]/nt 一审/b 以/p 强奸罪/n 、/w [故意/d 杀人罪/n]/nz 、/w 盗窃罪/n ，/w [数罪/nz 并/cc 罚/v]/nz 判决/v 死刑/n 。/w 该案/r 二审/b [维持/v 原判/n]/nz ，/w 后/f 经/p 最高人民法院/nto 核准/v ，/w 决定/v 对/p 其/rz 执行/v 死刑/n 。/w 
法院/nis 在/p 临刑/vi 前/f 安排/v 了/ule 黄某/nz 东/f 与/cc 其/rz 家属/n 会见/v 。/w 这/rzv 是/vshi [清远/a 中/f 院/n]/nt 首次/m 实行/v [临刑/vi 会见/v]/nz 制度/n 。/w 会面/vi 安排/v 在/p 看守所/nis 内/f 进行/vn 。/w 黄某/nz 东/f 的/ude1 父母/n 、/w [兄弟/n 姐妹/n]/nz 都/d 来/vf 了/ule 。/w 持续/vd 十多分钟/m 的/ude1 会面/vn ，/w 黄某/nz 东/f 只/d 说/v 了/ule 一句话/l ：/w “/w 爸/n 、/w 妈/n ，/w 你们/rr 要/v [保重/v 身体/n]/nz 。/w ”/w 
法院/nis ：/w 罪犯/nnd 作案/vi 手段/n 特别/d 残忍/a 
法院/nis 查明/v ，/w 受害人/n 李某芬/nr 是/vshi 黄某/nz 东/f 朋友/n 的/ude1 妻子/n 。/w 黄某/nz 东/f 于/p 12月9日/t 凌晨/t 2时/t 许/v ，/w 去/vf 到/v [清远市/ns 佛冈县/ns 汤塘镇/ns 四九/t 村委/n]/nt 高围村/ns 李某芬/nr 的/ude1 小卖部/n ，/w 意图/n 强奸/v 李某芬/nr 遭/v 拒绝/vn 后/f ，/w 便/d 拿起/v 炉头/nz 旁/f 的/ude1 菜刀/n 砍/v 了/ule 李某芬/nr 头部/n 一刀/mq ，/w 因/p 害怕/v 李某芬/nr 叫喊/vn ，/w 黄某/nz 东/f 用/p 左手/n 掐住/nz 李某芬/nr 的/ude1 喉咙/n ，/w 将/d 其/rz 按/p 倒/vi 在/p 地/ude2 ，/w 右手/n 持刀/nz 朝/tg 李某芬/nr 的/ude1 头部/n 连/ulian 砍/v [数十/m 刀/n]/mq ，/w 致/v 其/rz 死亡/vi 。/w 其后/f ，/w 黄某/nz 东/f 看见/v 李某芬/nr 的/ude1 大儿子/n 小/a 淇/ng 站/vi 在/p 厨房/n 门口/s ，/w 又/d 将/d 其/rz 砍死/nz 。/w 杀人/vi 后/f ，/w 黄某/nz 东/f 在/p 小卖部/n 盗/vg 得/ude3 人民币/n [1300/m 余/ng 元/q 后/f]/mq 逃离/v 现场/s 。/w 
杀人/vi 后/f ，/w 黄某/nz 东/f 为/p 扰乱/v 警方/n 的/ude1 视线/n ，/w 又/d 清理/v 了/ule 现场/s ，/w 并/cc 从/p 死者/n 的/ude1 小卖部/n 里/f 撬/v 抽屉/n 取出/v [1000/m 元/q]/mq 左右/f ，/w 连夜/d 逃窜/vi 。/w 
法院/nis 认为/v ，/w 黄某/nz 东/f 作案/vi 手段/n 特别/d 残忍/a ，/w [社会/n 危害性/n]/nz 极其/d 严重/a ，/w 应/v 予以/vx 严惩/v 。/w 判决/v 黄某/nz 东/f 犯/v [故意/d 杀人罪/n]/nz ，/w 判处/v 死刑/n ，/w [剥夺/v 政治权利/n 终身/n]/nz ；/w 犯/v 强奸罪/n 判处/v 有期徒刑/n 三年/t ；/w 犯/v 盗窃罪/n 判处/v 有期徒刑/n 一年/mq ，/w 并/cc 处罚金/nz [一/d 千/m 元/q]/mq ；/w [数罪/nz 并/cc 罚/v]/nz ，/w 决定/v 执行/vn 死刑/n ，/w [剥夺/v 政治权利/n 终身/n]/nz ，/w 并/cc 处罚金/nz [一/d 千/m 元/q]/mq 。/w 
