被/pbei 西方/ns 视作/v “/w 神秘/a 之/uzhi 师/ng ”/w 的/ude1 [中国人民解放军/nt 第二/m 炮兵/nnd]/nz ，/w 组建/v 于/p 1966年7月1日/t ，/w 由/p [地/ude2 地/ude2 战略/n 导弹/n 部队/nis]/nz 和/cc 常规/n [战役/n 战术/n 导弹/n]/nz 部队/nis 组成/v 。/w [地/ude2 地/ude2 战略/n 导弹/n 部队/nis]/nz 是/vshi 一支/mq 具有/v 一定/b 规模/n 和/cc 实战/n 能力/n 的/ude1 核威慑/n 和/cc 战略/n 核/n 反击/v 力量/n 。/w 它/rr 由/p 近程/b 、/w 中程/b 、/w 远程/b 和/cc 洲际导弹/n 部队/nis ，/w 工程/n 部队/nis ，/w 作战/vi 保障/vn 、/w [装备/n 技术/n 保障/vn]/nz 和/cc [后勤/n 保障/vn]/nz 部队/nis 组成/v 。/w 常规/n [战役/n 战术/n 导弹/n]/nz 部队/nis 是/vshi 装备/n 常规/n [战役/n 战术/n 导弹/n]/nz [武器/n 系统/n]/nz ，/w 遂行/v 常规/n 导弹/n 突击/v 任务/n 的/ude1 部队/nis 。/w 现在/t ，/w 我们/rr 将/d 通过/p 外/f 媒/ng 视角/n ，/w 分/qt [两/q 期/qv]/mq 图片/n 策划/vn 对/p 中国/ns 的/ude1 常规/n 弹道导弹/n 部队/nis 进行/vn 一次/mq 完整/a 梳理/v （/w [第一/m 部分/n]/mq ：/w 我们/rr 将/d 介绍/v 中国/ns 二炮/n 的/ude1 主战/nz 常规/n 导弹/n 兵器/n ，/w [第二/m 部分/n]/mq ：/w 我们/rr 将/d 介绍/v 其/rz 部署/vn 和/cc 使用/v 情况/n ）/w ，/w 并/cc 揭示/v 其/rz 许多/mq 鲜为人知/vl 的/ude1 秘密/n 。/w 
热点/n 推荐/v ：/w 
 外/f 媒/ng 点评/v 全球/n [第五代/mq 战机/n]/nz ：/w 中国/ns [两/q 型/k]/mq 战机/n 名列/v 其中/rz 
 俄/b 媒/ng ：/w “/w [欧洲/ns 野牛/n]/nz ”/w [气垫/n 登陆艇/n]/nz 为/p 中国/ns 岛屿/n 争端/n 添/v 筹码/n 
 世界/n 潜艇/n 性能/n 大/a 比拼/nz ：/w 中国/ns 新/a 核/n 潜/vg 低/a 噪音/n [世界/n 第一/m]/nz 
