“/w 高凌风/nr 的/ude1 店/n ”/w 的/ude1 招牌/n 被/pbei 拆/v 。/w 记者/nnt 李凌/nr 摄/vg 
昨日/t 11时/t 许/v 鼓浪屿/ns 
台湾/ns 明星/nnd 高凌风/nr 在/p 鼓浪屿/ns 上/f 开/v 的/ude1 餐饮店/nis 违规/vn 设置/v 了/ule 多个/mq 标志牌/n ，/w 昨日/t 11时/t 许/v ，/w 在/p 执法/vn 人员/n 的/ude1 监督/vn 下/f ，/w “/w 高凌风/nr ”/w 几个字/nz 被/pbei 当场/d 拆除/v 。/w 昨日/t ，/w 鼓浪屿/ns [工商/n 部门/n]/nz 对/p 岛/n 上/f 部分/n 商家/n 不/d 符合/v 规划/n 设置/v 的/ude1 [户外/s 广告/n]/nz 进行/vn 集中/v 整治/vn ，/w 共/d 拆除/v [133/m 块/q]/mq 广告牌/n 。/w 
从/p 龙头/n 商/v 院/n 到/v 音乐厅/nis 附近/f 路段/n ，/w 每/rz 走/v 几步/n 就/d 能/v 发现/vn 违规/vn 的/ude1 店招/nz ，/w 甚至/d 有/vyou 一家/n 店铺/n 安装/v 了/ule [9/m 块/q]/mq 招牌/n 。/w 台湾/ns 明星/nnd 高凌风/nr 开/v 的/ude1 店/n 也/d 大张旗鼓/dl 地/ude2 做/v 了/ule 多/a 处/n 广告/n ，/w 一个/mq 小小的/z 店铺/n 竟然/d 标/v 有/vyou “/w 鼓浪屿/ns [第一/m 家/q]/mq 明星/nnd 开/v 的/ude1 店/n ”/w 、/w “/w 高凌风/nr 的/ude1 店/n ”/w 、/w “/w [铁路/n 便当/a]/nz ”/w 、/w “/w 庙/n 口/n 老奶奶/n ”/w 、/w “/w 刨冰/nf 传奇/n ”/w 等/udeng 多个/mq 标志牌/n 。/w 
“/w 这些/rz [违法/vn 广告/n]/nz 影响/vn 了/ule [鼓浪屿/ns 风景区/n]/nz 的/ude1 形象/n ，/w 龙头/n 路/n 之前/f 已经/d 强制/vd 拆除/v 过/uguo 一次/mq [违法/vn 广告/n]/nz ，/w 但/c 他们/rr 又/d 卷土重来/vl 。/w ”/w [鼓浪屿/ns 工商所/nis]/nt 负责人/nnt 介绍/v ，/w 根据/p 《/w 鼓浪屿/ns [户外/s 广告/n]/nz [专项/b 规划/n]/nz 》/w 的/ude1 要求/n ，/w 连排/nz 店面/n 的/ude1 店招/nz 不能/v 超过/v 一块/s ，/w 而/cc 独/d 栋/q 店面/n 的/ude1 店招/nz 不能/v 超过/v 两块/mq 。/w 
昨日/t 的/ude1 店招/nz 拆除/v 进行/vn 了/ule 整整/d 一天/mq 时间/n ，/w 餐饮/n 类/q 的/ude1 商家/n 被/pbei 拆除/v 的/ude1 店招/nz 最多/ad ，/w 台湾/ns 明星/nnd 高凌风/nr 去年/t 在/p 龙头/n 路/n 开/v 的/ude1 餐饮店/nis 也/d 未能/v 幸免/vi ，/w 在/p 执法/vn 人员/n 的/ude1 监督/vn 下/f ，/w “/w 高凌风/nr ”/w 几个字/nz 被/pbei 当场/d 拆除/v 。/w 
相关/vn 新闻/n 
遴选/v 
最/d 特别/d 店招/nz 
[工商/n 部门/n]/nz 将/d 与/cc 管委会/nis 及/cc [相关/vn 部门/n]/nz 联合/vd ，/w 对/p 合法/a 合规/nz 店招/nz 广告/n 开展/v 评选/vn ，/w 评出/v 最/d 具/vg 特色/n 、/w 最佳/z 设计/vn 等/udeng 优秀/a 店招/nz 广告/n 及其/cc 设计师/nnt ，/w 进行/vn 广泛/a 宣传/vn 引导/v ，/w 彰显/v 鼓浪屿/ns 文化/n 特色/n ，/w 为/p 美丽/a 鼓浪屿/ns 、/w 美丽/a 厦门/ns 增光/vi 增/v 彩/ng 。/w （/w 海/n 西/f 晨报/n 记者/nnt 李凌/nr 通讯员/nnt 刘晓婧/nr ）/w 
