虽说/c ，/w 杨幂/nr 现在/t 很/d 火/n ，/w 各种/rz 新闻/n 不断/d 被/pbei 爆出/v —/w —/w 1月8日/t 举行/v 婚礼/n 的/ude1 杨幂/nr 、/w 缺席/vi 《/w 小/a 时代/n 》/w 3/m 的/ude1 开机/vn 仪式/n 、/w 被/pbei 曝/vg 怀孕/vi ，/w 话题/n 十足/z 。/w 而/cc 一直/d 深受/v 宅男/n 喜爱/v 的/ude1 苍井空/nz ，/w 也/d 在/p 凭借/p 音乐/n 组合/vn “/w 果/ng 宝/n 酱/n ”/w 宣布/v 正式/ad 进军/v 中国/ns 娱乐圈/nz ，/w 晋升为/v 国内/s 娱乐/vn 媒体/n 的/ude1 新宠/nz …/w …/w 不过/c ，/w 这/rzv 两位/mq 女星/nnd 尽管/c 爆点/nz 不断/d ，/w 但/c 却/d 依旧/z 输给/v 了/ule 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq 中/f 的/ude1 邓紫棋/nr 。/w 
从/p [百度/ntc 指数/n]/nz 数据/n 及/cc 微博/n 上/f 的/ude1 网友/n 讨论/v 热度/n 来看/u ，/w 杨幂/nr 和/cc 苍井空/nz 都/d 不敌/v 一/m 唱/v 而/cc 红/a 的/ude1 邓紫棋/nr 。/w 不知/v “/w 话题/n 女王/nnt ”/w 杨幂/nr 及/cc “/w [宅男/n 女神/n]/nz ”/w 苍井空/nz 对此/d 作/v 何/ry 感想/n 。/w 或许/d ，/w 娱乐圈/nz 即将/d 再次/d 上演/v [一/d 出/vf]/mq “/w 抢/v 头条/n ”/w 的/ude1 大戏/n 。/w 
不过/c ，/w 不得/vi 不说/c ，/w 有时/d 落后/a 并不/d 代表/nnt 自己/rr 太弱/nz ，/w 而是/c 对手/n 太/d 强/a 。/w 
根据/p 百度/ntc 关注/v 指数/n 显示/v ，/w 邓紫棋/nr 一人/mq 的/ude1 一周/mq 平均值/n 已/d 超过/v [另一/m 档/ng]/mq 同时/c 段/q [综艺/b 节目/n]/nz 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 整/v 档/ng 节目/n 的/ude1 关注度/nz ，/w 形成/v “/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 一员/mq 猛将/n 单挑/nz 中国/ns 好/a 歌曲/n ”/w 的/ude1 局面/n 。/w 而/cc 其/rz 在/p 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq 中/f 的/ude1 个人/n 演唱/v 视频/n ，/w 在/p 全/a 网/n 独/d 播/v 平台/n 乐视网/nz 上/f 也/d 拥有/v 超高/b 的/ude1 播放/vn 量/n 。/w 个人/n 前景/n 引发/v 网络/n 高度/d 关注/v 。/w 
“/w 人/n 美/b 歌/n 靓/n ”/w 的/ude1 邓紫棋/nr 英文名/nz G/x ./w E/x ./w M/x ./w 是/vshi GetEverybodyMoving/x 的/ude1 缩写/n ，/w 此次/rz ，/w 她/rr 也/d 真的/d 做到/v 了/ule 让/v 所有/b 人/n 都/d 为/p 之/uzhi 舞动/v 。/w 而/cc 从/p 目前/t 这种/r 蹿红/nz 速度/n 来看/u ，/w 也/d 只有/c “/w 新/a 晋/b 男/b 神/n ”/w 张亮/nr 可以/v 与/cc 之/uzhi 相/d 较/d 一二/m 了/ule 。/w 
