邵逸夫/nr 打造/v 了/ule 邵氏/nr 和/cc 无线/b 这/rzv 两个/mq 电影/n 、/w 电视/n 王国/n ，/w 是/vshi 圈/qv 里/f 的/ude1 娱乐/vn 大亨/n 和/cc 企业家/nnt 。/w 他/rr 还是/c 一位/mq [大/a 慈善家/nnd]/nz ，/w 捐赠/v 内地/n 科教文卫/n 事业/n 近/a 47.5亿/m 港币/n ，/w 兴建/v 了/ule [6013/m 个/q]/mq 教育/vn 和/cc 医疗/n 项目/n 。/w 目前/t ，/w 以/p “/w 逸夫/nz ”/w 命名/v 的/ude1 教学楼/n 、/w 图书馆/nis 、/w 科技馆/nis 及/cc 其它/rz [文化/n 艺术/n]/nz 、/w 医疗/n 设施/n 遍布/v 中国/ns 各地/rzs 。/w 
□/w 行善/vi 缘起/n 
“/w 吝啬/a ”/w 富豪/n 做/v 慈善/a 
早年/t 的/ude1 邵逸夫/nr 并不/d 热衷/v 慈善/a ，/w 相反/vi ，/w 关于/p 他/rr “/w 吝啬/a ”/w 的/ude1 传闻/n 倒/vi 不少/m 。/w 香港/ns 文汇网/nz 在/p 报道/v 中/f 提到/v ，/w 1970年/t ，/w 一家/n 养老院/nis 的/ude1 老人/n 看见/v 邵逸夫/nr 每天/r 坐着/vi [劳斯/nrf 莱斯/nrf]/nz 豪华车/nz 经过/p 养老院/nis 门口/s ，/w 于是/cc 冒昧/a 给/p 这位/r [电影/n 大亨/n]/nz 写信/vi ，/w 请/v 他/rr 行善/vi 施德/nrf 。/w 不久/d ，/w 养老院/nis 收到/v 邵逸夫/nr 寄来/vf 的/ude1 一张/mq 仅仅/d [500/m 港元/q]/mq 的/ude1 支票/n 。/w 养老院/nis 随即/d 把/pba 这/rzv 张/q 支票/n 退还/v 给/p 了/ule 邵逸夫/nr ，/w 邵逸夫/nr 因此/c 事/n 也/d 被/pbei 嘲笑/v 了/ule 很久/d 。/w 
有人/r 说/v ，/w 邵逸夫/nr 之后/f 的/ude1 乐善好施/vl 起因/n 于/p 此/rzs ，/w 也/d 有人/r 说/v ，/w 这/rzv 与/cc 他/rr 三哥/nz 邵山客/nr 之/uzhi 死/v 有关/vn 。/w 
1983年/t ，/w 邵逸夫/nr 的/ude1 三哥/nz 邵山客/nr 中风/vi ，/w 陷入/v 昏迷/vn ，/w 只能/v 靠/v 药物/n 维持/v 生命/n 。/w 此时/r 的/ude1 邵逸夫/nr [感叹/v 人生/n]/nz 匆匆/z ，/w 钱财/n 只是/d 身外之物/n 。/w 1985年1月/t ，/w 也/d 就是/v 邵山客/nr 去世/vi 前/f 两个月/mq ，/w 邵逸夫/nr 以/p 邵氏/nr 基金会/nis 的/ude1 名义/n 宣布/v 捐出/v [1/m ./w 06/m 亿/m 港元/q]/mq 。/w 
□/w 捐资助学/nz 
长期/d 资助/v 内地/n 教育/vn 
邵逸夫/nr 并非/v 香港/ns 最/d 有钱/a 的/ude1 人/n ，/w 但/c 却/d 是/vshi 香港/ns 富豪/n 中/f 屈指可数/vl 的/ude1 [大/a 慈善家/nnd]/nz 。/w 他/rr 历年来/dl 捐助/v [社会/n 公益/n]/nz 、/w 慈善/a 、/w 教育/vn 和/cc 科技/n 事业/n 超过/v [100/m 亿/m 港元/q]/mq 。/w 
从/p 1985年/t 开始/v ，/w 邵逸夫/nr 持续/vd 捐助/v 内地/n 。/w 以/p “/w 逸夫/nz ”/w 命名/v 的/ude1 教学楼/n 、/w 图书馆/nis 、/w 科技馆/nis 及/cc 其它/rz [文化/n 艺术/n]/nz 、/w 医疗/n 设施/n 遍布/v 各地/rzs 。/w 1990年/t ，/w [中国科学院/nt 紫金山/ns 天文台/nis]/nt 为了/p 表彰/vn 他/rr 为/p 中国/ns [教育/vn 事业/n]/nz 做出/v 的/ude1 贡献/n ，/w 将/d 中国/ns 发现/v 的/ude1 [2899/m 号/q]/mq [小行星/n 命名/v]/nz 为/p “/w [邵逸夫/nr 星/n]/nz ”/w 。/w 
邵逸夫/nr 还/d 热心/a 捐助/v 受/v 自然灾害/n 影响/vn 的/ude1 地区/n ，/w 例如/v 1999年/t [台湾/ns 大地震/nz]/nz ，/w 捐出/v [2500/m 万/d 港元/q]/mq ；/w 2005年/t ，/w 捐出/v [1000/m 万/d 港元/q]/mq 予/v 南亚/ns 海啸/n 受灾/vn 地区/n ；/w 2008年/t ，/w 向/p 四川/ns [地震/n 灾区/n]/nz 捐款/vi [1/m 亿/m 港元/q]/mq 。/w 2008年/t ，/w [中华人民共和国/ns 民政部/nis]/nt 授予/v 邵逸夫/nr “/w [中华/nz 慈善/a 奖/n]/nz 终身/n 荣誉奖/n ”/w 。/w 
设立/v 奖学金/n 推动/v 科研/n 
邵逸夫/nr 的/ude1 捐献/vn 并不/d 局限于/v [两岸/n 四/m 地/ude2]/nz 及/cc 东南亚/nsf 一带/n ，/w 邵逸夫/nr 还/d 设立/v 了/ule 奖学金/n 计划/n ，/w 资助/v 亚洲/ns 学生/nnt 攻读/v 欧美/n 大学/nis ，/w 例如/v 美国/nsf 的/ude1 [哈佛/ns 大学/nis]/ntu 、/w 英国/ns 的/ude1 [剑桥/nsf 大学/nis]/ntu 等/udeng 。/w 在/p 旧金山/nsf 还/d 开办/v 了/ule 以/p 他/rr 首任/b 妻子/n 命名/v 的/ude1 老人/n 中心/nis 。/w [旧金山/nsf 政府/nis]/nt 为/p 嘉许/nz 他/rr 对/p 该/rz 地/ude2 的/ude1 慈善/a 贡献/n ，/w 在/p 1991年/t 宣布/v 每年/r 的/ude1 9月8日/t 为/p “/w 邵逸夫/nr 日/b ”/w 。/w 
为了/p 推动/v [世界/n 各地/rzs]/nz 的/ude1 科学研究/nz ，/w 邵逸夫/nr 在/p 2002年/t 创立/v [邵逸夫/nr 奖/n]/nz 。/w 第一届/mq 颁奖/vn 礼/n 于/p 2004年/t 举行/v ，/w 选出/v 全世界/n 在/p 天文学/n 、/w [生命/n 科学/n]/nz 与/cc 医学/n 、/w 数学/n 科学/n [三/m 方面/n]/mq 有/vyou 成就/n 的/ude1 科学家/nnt ，/w 各/rz 颁授/nz [100/m 万/d 美元/q]/mq 奖金/n 以/p 作/v 表扬/vn 。/w 
