[福建省/ns 泉州市/ns]/nz 在/p [金融/n 改革/vn]/nz 中/f 以/p 解决/v [小/a 微/ag 企业/n]/nz [金融/n 服务/vn]/nz 为/p 突破口/n ,/w 实施/v 一年/mq 来/vf 取得/v 良好/a 开局/n 。/w 截至/v 2013年11月末/t ,/w 银行业/n [小/a 微/ag 企业/n]/nz [贷款/n 余额/n]/nz 达/v [1589/m ./w 04/m 亿元/q]/mq ,/w [同比/n 增长/v]/nz 20.48%/m ,/w [小/a 微/ag 企业/n]/nz 贷款/n 覆盖面/n 从/p 15%/m 提高/v 到/v 25%/m 。/w 
据/p [泉州市/ns 金融/n 局/n]/nt 局长/nnt 李清景/nr 介绍/v ,/w 泉州市/ns 建立/v 了/ule [143/m 个/q]/mq 独立/a 或/c 相对/d 独立/a 的/ude1 [小/a 微/ag 企业/n]/nz [金融/n 服务/vn]/nz 机构/n ,/w [44/m 家/q]/mq “/w 小/a 微/ag 合作社/nis ”/w ,/w [13/m 只/d]/mq [小/a 微/ag 企业/n]/nz 互助/vn 合作/v 基金/n ,/w [银行业/n 金融/n 机构/n]/nz 还/d 推出/v [50/m 项/q]/mq 专门/d 服务/v [小/a 微/ag 企业/n]/nz 的/ude1 创新/vn [金融/n 产品/n]/nz 。/w 
同时/c ,/w 泉州市/ns 为/p [小/a 微/ag 企业/n]/nz [信用/n 信息/n]/nz 建档/vn ,/w 每月/r 筛选/v [100/m 家/q]/mq [小/a 微/ag 企业/n]/nz 联动/vn 对接/vi ,/w 建设/v 重点/n [小/a 微/ag 企业/n]/nz 融资/vn 项目库/nz ,/w [小/a 微/ag 企业/n]/nz 贷款/n (/w 含/v [个人/n 经营/vn 性/ng 贷款/n]/nz )/w 授信/vn 户数/n 增加/v [1/m ./w 31/m 万/d 户/q]/mq ,/w 并/cc 启动/v 建设/vn 集/q 金融/n 信息采集/gi 与/cc 发布/v 、/w [企业/n 信用/n]/nz [信息/n 交换/v]/nz 与/cc 共享/v 、/w 银企/n 交易/vn 在线/vn 对接/vi 与/cc 咨询/vn 等/udeng 服务/v 功能/n 一体化/vn 的/ude1 泉州/ns [金融/n 信息/n]/nz 综合/vn 服务/v 平台/n 。/w 
2011年/t 温州/ns 的/ude1 金融/n 风波/n 引发/v 对/p [民间/n 资本/n]/nz 的/ude1 广泛/a 关注/v 。/w 泉州市/ns 在/p “/w 金/b 改/v ”/w 中/f 以/p 打开/v 金融资本/n 进入/v [实体/n 经济/n]/nz 和/cc [民间/n 资本/n]/nz 进入/v 金融/n 领域/n “/w 两个/mq 通道/n ”/w 为/p 重点/n ,/w 初步/d 建立/v 了/ule [民间/n 资本/n]/nz 进入/v 金融业/n 多元/b 通道/n 体系/n 。/w 新/a 设立/v 了/ule [42/m 家/q]/mq 小/a 贷/v 公司/nis 、/w [民间/n 资本/n]/nz 管理/v 公司/nis 、/w [民间/n 借贷/vn]/nz 登记/v [服务/vn 公司/nis]/nt 、/w 中小企业/n 票据/n [服务/vn 公司/nis]/nt 等/udeng 准/a [金融/n 机构/n]/nz ,/w [注册/vn 资金/n]/nz 超过/v [80/m 亿元/q]/mq ,/w 引进/v 、/w 设立/v 各类/r [股权/n 投资/vn 基金/n]/nz [10/m 多家/mq]/mq 、/w 规模/n 超过/v [200/m 亿元/q]/mq 。/w 
泉州市/ns 在/p 优化/v [金融/n 机构/n]/nz 布局/n 、/w 创新/vi [金融/n 服务/vn]/nz 产业/n 、/w 农村/n 普惠/nz 金融/n 、/w 区域/n [资本/n 市场/n]/nz 、/w 泉台/nz 金融/n 合作/vn 、/w 金融/n [风险/n 防范/vn]/nz 体系/n 建设/vn 等/udeng 方面/n 也/d 取得/v 突破/vn 进展/vn 。/w 2013年1/t 至/p 11月/t 实现/v 金融业/n 增加值/n [175/m ./w 93/m 亿元/q]/mq 、/w 增长/v 18%/m 。/w 
2012/m 年底/f ,/w 《/w [福建省/ns 泉州市/ns]/nz [金融/n 服务/vn]/nz [实体/n 经济/n]/nz 综合/vn 改革/v 试验区/n [总体/n 方案/n]/nz 》/w 获/v 国务院/nt 批准/v 通过/p ,/w 泉州/ns 成为/v 继/vg 温州/ns 金融/n 综合/vn 改革/v 试验区/n 、/w 珠三角/nz 金融/n 改革创新/v 综合/vn 试验区/n 之后/f ,/w [第三/m 个/q]/mq 国家级/b 金融/n 综合/vn 改革/v 试验区/n 。/w 
