“/w [漳州/ns 市委/nis]/nto 、/w 市政府/n 高度/d 重视/v 民/ng 企/ng 回归/v 工程/n ，/w 成立/vi 漳州市/ns 回归/v 创业/vn [工作/vn 领导/n 小组/nis]/nt ，/w 制定/v 出台/vn 了/ule 《/w 漳州市/ns 鼓励/v 民/ng 企/ng 回归/v 创业/vn [若干/m 意见/n]/nz 》/w ，/w 市政协/n 联合/v [市/n 工商联/nis]/nt 组织/n 开展/v 了/ule 异地/n 商会/nis 大/a 走访/v 。/w ”/w 日前/t ，/w 市政协/n 委员/nnt ，/w [市/n 工商联/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 、/w 副主席/nnt 林青/nr 说/v ，/w 这些/rz 举措/n 充分/ad 显示/v 出/vf 我市/r 实施/v 民/ng 企/ng 回归/v 工程/n 、/w 助推/vn 民/ng 企/ng 腾飞/vi 的/ude1 信心/n 和/cc 决心/n ，/w 大大/d 激发/v 了/ule 漳/ng 籍/ng 民/ng 企/ng 回归/v 的/ude1 热情/an ！/w 
林青/nr 说/v ，/w 目前/t ，/w 异地/n [漳州/ns 商会/nis]/nt 快速/d 发展/vn ，/w 组织/n 健全/v ，/w 活动/vn 频繁/a ，/w 作用/n 提升/v ，/w 凝聚力/n 强/a ，/w 涉及/v 行业/n 众多/a ，/w 不乏/v 实力/n 强/a 的/ude1 会员/nnt 企业/n ，/w 回乡/vi 投资/vn 的/ude1 热情/an 高涨/a 。/w “/w 我市/r 现已/v 在/p [全国/n 各地/rzs]/nz 成立/vi 了/ule [50/m 个/q]/mq 市/n 、/w 县级/b 异地/n 商会/nis 。/w 各地/rzs [漳州/ns 商会/nis]/nt 的/ude1 建立/vn 发展/vn ，/w 为/p 在/p 外/f 创业/vn 的/ude1 漳州/ns 人/n 提供/v 了/ule 一个/mq 互帮互利/vl 、/w 资源共享/gi 、/w [抱团/nz 取暖/vi]/nz 、/w 携手/vd 发展/vn 的/ude1 重要/a 平台/n ，/w 也/d 为/p 增进/v 市委/nis 市政府/n 与/cc 外出/vi 乡亲/n 联系/v 、/w 促进/v 漳州/ns 与/cc 各地/rzs 的/ude1 交流/vn 合作/vn 搭建/v 了/ule 重要/a 桥梁/n 和/cc 纽带/n 。/w ”/w 
林青/nr 表示/v ，/w 《/w 漳州市/ns 鼓励/v 民/ng 企/ng 回归/v 创业/vn [若干/m 意见/n]/nz 》/w 出台/vi 后/f ，/w 已有/v 很多/m 异地/n 商会/nis 回乡/vi 考察/v 和/cc 签订/v 一批/mq 投资/v 意向/n 或/c 协议/n 、/w 合同/n 。/w 希望/v [有关/vn 部门/n]/nz 在/p 前期/f 努力/ad 的/ude1 基础上/nz 继续/v 推动/vn ，/w 进一步/d 运用/v [漳州/ns 商会/nis]/nt 平台/n ，/w 让/v 更多/ad 在/p 外/f 漳/ng 籍/ng 企业家/nnt 了解/v 我市/r 促进/v 民/ng 企/ng 回归/v 的/ude1 导向/n 和/cc 举措/n ，/w 早日/d 回归/v 创业/vn ，/w 携手/vd 建设/v 家乡/n 。/w （/w 记者/nnt 邱丹燕/nr 陈岩/nr ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
