[湖北/ns 日报/n]/nz 讯/ng 图/n 为/p ：/w 周秀红/nr 在/p 照顾/v 老人/n 。/w 
为/p 老人/n 铺床/vi ，/w 陪/v 老人/n 聊天/vi ，/w 给/p 老人/n 喂/v 饭/n …/w …/w 昨日/t ，/w 在/p 武昌区/ns [中/f 南路/n 街/n]/nz 爱心/n [老年/n 公寓/n]/nz 内/f ，/w 周秀红/nr 忙得/nz 不亦乐乎/vl 。/w 10年前/t ，/w 这位/r 从/p 日本/ns 归来/vi 的/ude1 “/w 女/b 海归/nz ”/w ，/w 顶着/v 巨大/a 压力/n 办起/v 了/ule 养老院/nis 。/w 如今/t 她/rr 的/ude1 养老院/nis 已/d 照顾/v 超过/v [2000/m 名/q]/mq 老人/n 。/w 
海归/nz 设计师/nnt 办起/v 养老院/nis 
[45/m 岁/qt]/mq 的/ude1 周秀红/nr 曾/d 是/vshi [武汉/ns 毛/n 纺织厂/nis]/nt 的/ude1 一名/mq 设计师/nnt ，/w 因/p 表现/v 优秀/a 被/pbei 厂里/n 派/v 到/v 日本/ns 进修/vn 一年/mq ，/w 期满/vi 后/f 她/rr 又/d 自考/vn 到/v 日本/ns 学习/v 三年/t 。/w 2003年/t ，/w 当/p 她/rr 从/p 日本/ns 归国/vi 时/ng ，/w 单位/n 已倒闭/nz 。/w 周秀红/nr 没有/v 办/v 自己/rr 的/ude1 服装厂/nis ，/w 却/d 出人意料/vl 的/ude1 开/v 起/vf 了/ule 养老院/nis 。/w 
周秀红/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 回国/vi 后/f ，/w 她/rr 去/vf 看望/v 奶奶/n ，/w 想不到/vl 行动/vn 不便/an 的/ude1 奶奶/n 在/p 她/rr 出国/vi 的/ude1 整整/d 三年/t 里/f 从未/d 下/f 过/uguo 楼/n ，/w 因/p 长期/d 没有/v 晒/vn 过/uguo 太阳/n ，/w 脸色/n 惨白/z 。/w 奶奶/n 的/ude1 遭遇/vn 让/v 她/rr 萌生/v 了/ule 办/v 养老院/nis 的/ude1 想法/n 。/w 
2004年/t 养老院/nis 开业/vi ，/w 周秀红/nr 每天/r 从早到晚/nz 都/d 扑/v 在/p 了/ule 养老院/nis 里/f 。/w 清晨/t ，/w 她/rr 按照/p 老人/n 的/ude1 需求/n 去/vf 菜场/n 买菜/nz ；/w 每逢/v 节假日/t ，/w 她/rr 顾不上/v 陪/v 家人/n ，/w 带/v 老人/n 一起/s 看/v 演出/vn 、/w 赏梅/nz 、/w 游/v 江滩/nr …/w …/w 
见到/v 记者/nnt ，/w [90/m 岁/qt]/mq 的/ude1 沈秀珍/nr 激动/a 地/ude2 说/v ：/w “/w 是/vshi 周/qt 院长/nnt 帮/v 我/rr 捡/v 回/v 了/ule 一条/mq 命/n ！/w ”/w 2012年2月/t ，/w 住在/v 养老院/nis 的/ude1 沈/b 婆婆/n 突发/vn 胃出血/nhd ，/w 半小时/mq 后/f 其/rz 子女/n 赶到/v 时/ng ，/w 沈婆婆/nr 却/d 没/d 了/ule 患病/vi 症状/n 。/w 守/v 到/v 晚上/t [8/m 点/qt]/mq ，/w 周秀红/nr [回家/vi 吃饭/vi]/nz ，/w 心里/s 仍/d 感到/v 不/d 踏实/a 。/w 她/rr 趁着/p 夜色/n 一路/mq 小跑/vi ，/w 脚/n 还/d 未/d 踏进/v 院内/s ，/w 护工/nz 急冲冲/nz 地/ude2 说/v ，/w 沈婆婆/nr 又/d 吐血/vi 了/ule 。/w 周秀红/nr 赶忙/d 把/pba 沈/b 婆婆/n 送往/v 医院/nis 急救/vn 。/w 事后/f 医生/nnt 说/v ，/w 再/d 晚/tg [几/d 分钟/qt]/mq ，/w 老人/n 可能/v 就/d 救/v 不/d 回来/v 了/ule 。/w 
