据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w 洪仲丘/nr 猝死/vi 案/ng ，/w 让/v 台军/nr 不当/a 管教/vn 及/cc 人权/n 问题/n 暴露无遗/vl 。/w 多/a 位/q 役/ng 男/b 家属/n 昨日/t 带着/vn 役/ng 男/b 遗照/n 赴/v “/w 立法院/nz ”/w 泣诉/v ，/w 指控/v 台/q “/w 行政院/nis ”/w 设立/v 的/ude1 “/w 军事/n 冤案/n 申诉/v 委员会/nis ”/w 审理/v 门坎/n 过/uguo 高/a ，/w 挂牌/vi 成立/vi 当天/t ，/w 退件/nz 率/v 高达/v 98%/m ，/w 条件/n 相当/d 严苛/nz 。/w 
台/q “/w 行政院/nis ”/w 为了/p 开辟/v 台军/nr 受害者/n 家属/n 投诉/v 渠道/n ，/w 去年/t 8月/t 间/f 成立/vi “/w 军事/n 冤案/n 申诉/v 委员会/nis ”/w ，/w 受理/v 历年/n 冤案/n 申诉/vn ，/w 并/cc 准备/v 重启/v 调查/vn 。/w 但/c 截至/v 目前/t ，/w 仍/d 有/vyou 不少/m 案件/n 被/pbei 搁置/vi ，/w 很多/m 受害者/n 家属/n 控诉/v 无/v 门/n 。/w 
台/q 陆军/nis 上士/nnt 连志伟/nr 2004年/t 疑似/nz 被/pbei 凌虐/nz 自尽/vi ，/w [90/m 岁/qt]/mq 的/ude1 奶奶/n 昨天/t 从/p 苗栗/ns 北上/vi ，/w 坐/v 轮椅/n 、/w 手持/v 麦克风/n 泣诉/v 连志伟/nr 当兵/vi “/w 有去无回/vl ”/w ，/w 请/v 台/q 军方/n 给/p 个/q 交代/v 。/w 连/ulian 爸爸/n 手拿/v 连志伟/nr 留下/v 的/ude1 书信/n ，/w 质疑/vn 儿子/n 在/p 军中/s 不断/d 被扣/nz 假/a 、/w 无法/v 获得/v 充足/a 睡眠/vn 。/w 
替代役/nz 男/b 陈俊铭/nr 的/ude1 双亲/n 也/d 表示/v ，/w 儿子/n 在/p 距/p 退伍/vi 仅/d 剩/v 3个月/t 时/ng ，/w 死/v 在/p 成功/a 岭/ng 寝室/n 床/n 上/f ，/w 死因/n 是/vshi 被/pbei 没/d 握/v 柄/ng 的/ude1 美工刀/nz 砍伤/v [13/m 刀/n]/mq 。/w 家属/n 质疑/vn ，/w 陈俊铭/nr 死/v 前传/nz [手机/n 短信/n]/nz “/w 爸妈/n 保重/v ”/w ，/w 未/d 留/v 遗书/n ，/w 且/c 他/rr 已/d 考取/v 研究所/nis 工作/vn 并/cc 报到/vi ，/w 不/d 可能/v 自杀/vn 。/w 
多/a 位/q “/w 立委/j ”/w 昨天/t 到场/vi 声援/v 役/ng 男/b 家属/n ，/w 要求/n “/w 军/n 冤/v 会/v ”/w 放宽/v [相关/vn 规定/n]/nz 。/w 
“/w 立委/j ”/w 陈欧珀/nr 表示/v ，/w “/w 军/n 冤/v 会/v ”/w 退件/nz 比率/n 过/uguo 高/a ，/w 让/v 人/n 质疑/vn 设立/v 必要/a 。/w “/w 军/n 冤/v 会/v ”/w 应/v 以/p 同理/v 心/n 来/vf 看待/v 役/ng 男/b 家属/n ，/w 更/d 应/v 清楚/a 说明/v 退件/nz 理由/n ，/w 若/c 没有/v 疑虑/n 应当/v 尽快/d 协助/v 查明/v 真相/n 。/w 
