观/vg 绿树成荫/vl ，/w 品/ng 鸟语花香/n ，/w 伴着/v 悠悠/z 穿行/vi 的/ude1 河水/n ，/w 与/cc [三/m 五/m 好友/n]/nz 谈天说地/vl ，/w 惬意/a 非常/d 。/w 每天/r ，/w 在/p 榕城/ns 大大小小/z 的/ude1 公园/n 内/f ，/w 都/d 能/v 看见/v 如此/rzv 和谐/a 的/ude1 场景/n 。/w 日新月异/vl 的/ude1 公园/n 建设/vn ，/w 也/d 为/p 构建/v 宜居/nz 福州/ns 、/w 绿色/n 福州/ns 、/w 生态/n 福州/ns 创造/v 了/ule 良好/a 的/ude1 自然环境/n 和/cc 人文/n 氛围/n 。/w 
[与/cc 时/ng 俱/dg 进/vf]/nz 、/w 合理/a 规划/n 、/w 精心/ad 设计/vn 、/w 精致/a 建设/vn ，/w 是/vshi 对/p 福州/ns 公园/n 建设/vn 提出/v 的/ude1 新/a 要求/n 。/w 福州/ns 的/ude1 公园/n 如何/ryv 变得/vi 更/d 美/b 、/w 更/d 精致/a ?/w 市/n 人大代表/nnt 们/k 对此/d 积极/ad 建言/nz 献策/vi 。/w 
建议/n 一/m ：/w 保持/v 规划/n 建设/vn 的/ude1 连续性/n 
