据/p 台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 报道/v ，/w 美国/nsf “/w 国防/n 新闻/n ”/w 报道/v 称/vn ，/w [台湾/ns 海军/nnd]/nt 向/p 美国/nsf 采购/vn 的/ude1 潜/vg 射/v 鱼叉/n [反/vi 舰/ng 导弹/n]/nz 已/d 于/p 去年/t 交接/vn ，/w 潜/v 舰/ng 作战/vi 范围/n 将/d 大幅/d 增加/v 。/w 
美国/nsf “/w 国防/n 新闻/n ”/w 驻/v 台/q 记者/nnt 6日/t 由/p 台北/ns 发出/v 的/ude1 报道/vn 指出/v ，/w 台湾/ns 向/p 美国/nsf 采购/vn 的/ude1 UGM/x -/w [84/m L/x]/mq 潜/vg 射/v 鱼叉/n [反/vi 舰/ng 导弹/n]/nz 已/d 于/p 2013年/t 交接/vn 。/w 
报道/v 引述/v 台海/nz 安全/an 研析/nz 中心/nis 主任/nnt 梅复兴/nr 的/ude1 说法/n ，/w 这批/r 装备/n 包括/v [32/m 枚/q]/mq UGM/x -/w [84/m L/x]/mq 型/k 导弹/n ，/w [2/m 枚/q UTM/x]/mq -/w [84/m L/x]/mq 练习/v 弹/vn 、/w [2/m 项/q]/mq UTM/x -/w [84/m XD/x]/mq 鉴定/v 文件/n 与/cc 训练/v 课程/n 。/w 
导弹/n 将/d 装配/vn 于/p 1980年代/t 荷兰/nsf 制造/vn 的/ude1 海龙/n 和/cc 海虎/nz 号/q 潜/v 舰/ng ，/w 台湾/ns 军方/n 虽/c 已有/v 陆上/s 与/cc 船上/s 发射/v 的/ude1 雄风/n [2/m 型/k]/mq 与/cc [3/m 型/k]/mq [反/vi 舰/ng 导弹/n]/nz ，/w 不过/c 由/p 潜/v 舰/ng 发射/v 的/ude1 [鱼叉/n 导弹/n]/nz ，/w 让/v 台军/nr 更/d 有/vyou 能力/n 袭击/vn 沿海/f 目标/n 。/w 
不/d 具/vg 名/q 业/ng 者/k 指出/v ，/w 拥有/v UGM/x -/w [84/m L/x]/mq 导弹/n 代表/nnt 沿海/f 阻滞/v [能力/n 提升/v]/nz ，/w 导弹/n 可/v 攻击/vn 港内/nz 船只/n 、/w 基础设施/gi 、/w [电力/n 供应/vn]/nz 网络/n 、/w 兵力/n 集结/v 地区/n 和/cc 指挥中心/nis 等/udeng 沿海/f 目标/n 。/w 
[鱼叉/n 导弹/n]/nz [最大/gm 射程/n]/nz 约/d 为/p [150/m 海里/q]/mq ，/w 配置/vn 后/f 将/d 大幅/d 增加/v 台军/nr 潜艇/n 攻击/v 目标/n 范围/n ，/w 目前/t 台湾/ns 潜艇/n 装配/vn 的/ude1 鱼雷/n 射程/n 只有/c [15/m 海里/q]/mq 。/w 
梅复兴/nr 说/v ，/w 潜/v 舰/ng [鱼叉/n 导弹/n]/nz 小幅/b 提供/v 台军/nr 进行/vn 非/b 对称/a 战事/n 的/ude1 能力/n ，/w 配备/v [鱼叉/n 导弹/n]/nz 的/ude1 潜艇/n 作战/vi 范围/n 几乎/d 扩大/v [100/m 倍/q]/mq 。/w 
报道/v 引述/v 匿名/vn 消息/n 指出/v ，/w 台湾/ns 潜艇/n 将/d 减少/v 鱼雷/n 数量/n ，/w 以/p 装载/v 更多/ad [反/vi 舰/ng 导弹/n]/nz 。/w 
此前/t [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 中方/n 关于/p 美/b [对/p 台/q 军售/vn]/nz 的/ude1 立场/n 明确/a ，/w 外交部/nto 发言人/nnt 多次/mq 表示/v ，/w 中方/n 一贯/d 坚决/ad 反对/v 美国/nsf 向/p 台湾/ns 出售/v 武器/n 。/w 中方/n 敦促/v 美方/n 恪守/v 一个/mq 中国/ns 政策/n 和/cc [中美/n 三/m 个/q 联合公报/n]/nz 原则/n ，/w 停止/v “/w 美/b 台/q ”/w 官方/n 往来/vn ，/w 停止/v 任何/rz 形式/n 的/ude1 [对/p 台/q 军售/vn]/nz ，/w 不/d 做/v 损害/vn [中美/n 关系/n]/nz 和/cc 破坏/v [两岸/n 关系/n]/nz 和平/n 发展/vn 的/ude1 事/n 。/w 
国台办/j 发言人/nnt 也/d 曾/d 在/p 例行/v [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f 表示/v ，/w 坚决/ad 反对/v 美国/nsf [对/p 台/q 军售/vn]/nz ，/w 望/v 美国/nsf 恪守/v “/w 一个/mq 中国/ns ”/w 政策/n ，/w 两岸/n 的/ude1 事情/n 最终/d 还是/c 要/v 由/p 两岸/n 的/ude1 中国人/n 解决/v 。/w 
