近日/t ，/w “/w [第二/m 届/q 中国/ns]/nz [上市/vn 企业/n]/nz TOP10/x ”/w [评选/vn 活动/vn]/nz 在/p 广州/ns 隆重/ad 举行/v ，/w [中/f 信/n 银行/nis]/ntcb 以/p 优异/a 的/ude1 [公司/nis 治理/vn]/nz 表现/v 荣膺/v 年度/n “/w 中国/ns 十大/mq [上市/vn 企业/n]/nz 最佳/z 治理/v 公司/nis ”/w 奖项/n 。/w 
[中/f 信/n 银行/nis]/ntcb 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 自/p [中/f 信/n 银行/nis]/ntcb 在/p “/w 香港/ns 、/w 上海/ns ”/w 同步/vd 上市/vn 以来/f ，/w 积极/ad 建立/v 符合/v 境内外/s 监管/vn 实践/vn 最佳/z 标准/n 的/ude1 现代/ntc 企业/n [公司/nis 治理/vn]/nz 架构/n ，/w 致力于/v 形成/vn 决策/vn 科学/n 、/w 执行/v 有力/a 、/w 监督/vn 有效/a 的/ude1 [运行/vn 机制/n]/nz ，/w 良好/a 的/ude1 [公司/nis 治理/vn]/nz 有力/a 的/ude1 推进/vn 了/ule [中/f 信/n 银行/nis]/ntcb 持续/vd 快速/d 健康/a 地/ude2 发展/vn ，/w 同时/c 在/p 防范/v 风险/n 、/w 提升/v 市场/n 形象/n 、/w 更好/d 地/ude2 为/p 股东/n 创造/v 价值/n 等/udeng 方面/n 发挥/v 了/ule 积极/ad 的/ude1 作用/n 。/w （/w 通讯员/nnt 吴雪/nr ）/w 
