“/w 沾染/v 了/ule 墨色/nz 淌/v ，/w [千/m 家/q]/mq 文/ng 都/d 泛/v 黄/a ，/w 夜/tg 静谧/a ，/w 窗纱/n 微微/d 亮/vi …/w …/w ”/w 上/f 周五/t 央视/j [三/m 套/q]/mq 首播/v 的/ude1 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 中/f ，/w 一曲/mq 婉转/a 的/ude1 《/w 卷珠帘/nz 》/w 瞬间/n 征服/v 观众/n 的/ude1 耳朵/n 。/w 昨天/t ，/w 这/rzv 首/q 歌/n 的/ude1 原创/b 者/k 霍尊/nr 接受/v 了/ule [本报/rz 记者/nnt]/nz 的/ude1 专访/vn ，/w 详解/v 创作/vn 渊源/n ，/w 以及/cc 自己/rr 对/p [原创/b 音乐/n]/nz 的/ude1 看法/n 。/w 让/v 人/n 意外/a 的/ude1 是/vshi ，/w 这/rzv 首歌曲/nz 的/ude1 来源/n 竟是/v 一部/mq 爱尔兰/nsf 风格/n 动画/n 。/w 
霍尊/nr 的/ude1 这/rzv 首/q 《/w 卷珠帘/nz 》/w 透出/v 浓郁/a 的/ude1 中国/ns 风情/n ，/w 更/d 有/vyou 评论/n 人/n 从/p 中/f 想到/v 了/ule 《/w [滕王阁/ns 序/n]/nz 》/w 中/f 的/ude1 “/w 画栋/nz 朝/tg 飞/vi 南浦/ns 云/vg ，/w 珠帘/nz 暮/tg 卷/q 西山/ns 雨/n ”/w 。/w 霍尊/nr 透露/v ，/w 这/rzv 首/q 歌/n 的/ude1 [创作/vn 灵感/n]/nz 是/vshi 来自/v 一部/mq 具有/v [北欧/ns 风情/n]/nz 动画片/n ，/w 片中/s 讲述/v 了/ule 一个/mq 凄美/a 的/ude1 [爱情/n 故事/n]/nz ，/w 深深/d 触动/v 了/ule 霍尊/nr 。/w 看完/v 后/f 他/rr 坐/v 在/p 钢琴/n 前/f ，/w 旋律/n 便/d 行云流水/n 般/uyy 从/p 指间/nz 倾泻/vi 出来/vf 。/w 霍尊/nr 说/v ，/w 自己/rr 的/ude1 初衷/n 是/vshi 想/v 写/v 一首/mq 爱尔兰/nsf 情调/n 的/ude1 曲子/n ，/w 但是/c 写完/v 后/f 听/v 了/ule 听/v ，/w 发现/v 虽然/c 有/vyou 那么/c 一点/mq 爱尔兰/nsf 的/ude1 味道/n ，/w 但/c 似乎/d 更/d 偏/d 中国/ns 风/n 一些/mq 。/w 
