[英国/ns 媒体/n]/nz 称/v ，/w 走进/v 中国/ns 赌博/vi 胜地/n 澳门/ns 的/ude1 一家/n 赌场/n ，/w 首先/d 深刻/a 印象/n 的/ude1 是/vshi 它/rr 的/ude1 静/a 。/w 没有/v 喧闹/vn 的/ude1 音乐/n ，/w 没有/v 任何/rz 赌赢/nz 后/f 的/ude1 尖叫声/nz ，/w 所/usuo 能/v 听到/v 的/ude1 就/d 只是/d 衣服/n 发出/v 的/ude1 沙沙声/nr ，/w 压低/v 嗓门/n 的/ude1 交谈/vn 声/qv ，/w 偶尔/d 有/vyou 重击/nz 桌面/n 的/ude1 砰砰声/nz —/w —/w 这/rzv 是/vshi 体现/v 赌赢/nz 和/cc 赌输/nz 的/ude1 微妙/a 手势/n 。/w 
据/p 英国/ns 《/w [观察家/nnd 报/n]/nz 》/w 网站/n 1月5日/t 报道/v ，/w 如果/c 拉斯韦加斯/nrf 是/vshi 充满/v 无尽/b 可能/v 的/ude1 美国梦/nz 的/ude1 奢华/a 纪念碑/n ，/w 那么/c 澳门/ns 这个/rz 中国/ns 唯一/b 赌博/vi 合法化/vi 的/ude1 地方/n 是/vshi 它/rr 的/ude1 一个/mq 恰当/a 的/ude1 中国/ns 对应/vi 地/ude2 ：/w 不择手段/dl 获取/v 极限/n 财富/n 的/ude1 神殿/n 。/w 
报道/v 称/vn ，/w 这个/rz 葡萄牙/nsf 的/ude1 前/f 殖民地/n 自/p 1999年/t 以来/f 在/p 北京/ns 的/ude1 管理/vn 之下/f ，/w 成为/v 它/rr 的/ude1 一个/mq “/w [特别/d 行政区/n]/nz ”/w 。/w 据/p [澳门/ns 博彩/nz]/nz 监察/v 协调局/n 上周/t 公布/v 的/ude1 数字/n 显示/v ，/w [澳门/ns 赌场/n]/nz 2013年/t 带来/v 的/ude1 收入/n 达到/v 创纪录/vn 的/ude1 [450/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w 据估计/nz ，/w 这个/rz 数字/n 是/vshi 拉斯韦加斯/nrf 大道/ns 获利/v 金额/n 的/ude1 [7/m 倍/q]/mq 。/w 
但是/c 存在/v 一个/mq 问题/n ：/w 博彩/nz 收入/n 的/ude1 2/3/m 依然/d 来自/v 于/p 由/p 赌场/n 中介/n 掌控/v 的/ude1 私密/nz VIP/x 包间/n 。/w 数/n [百万/m 英镑/q]/nz 的/ude1 赌资/nz 和/cc [私人/n 飞机/n]/nz 接送/v ，/w 这些/rz 都/d 司空见惯/vl 。/w 
报道/v 指出/v ，/w 赌场/n 老板/nnt 认识到/v 了/ule 这/rzv 一点/mq —/w —/w 他们/rr 大手笔/n 投资/vn 兴建/v 奢华/a [度假/vn 胜地/n]/nz ，/w 高端/nz 购物中心/nis 和/cc 精心/ad 打造/v 的/ude1 舞台/n 表演/vn ，/w 澳门/ns 正在/d 努力/ad 变身/nz 。/w 澳门/ns 现在/t 需要/v 变身/nz 为/p 家庭/n 旅游/vn 目的地/n ，/w 内地/n 队伍/n 不断/d 壮大/v 的/ude1 中产阶级/n 的/ude1 游乐场/nis 。/w 他们/rr 似乎/d 在/p 取得/v 成功/a ：/w 2013年450亿/t 美元/q 的/ude1 收入/n 比/p 2012年/t 提高/v 了/ule 近/a 19%/m 。/w 
