杨幂/nr 大婚/nz 奢华/a 婚纱/n 及/cc 巴厘岛/nsf 婚宴/n 酒店/nis 大曝光/nz 
人民网/nz 1月8日/t 电/n 据/p 香港/ns 大公网/nz 报道/v ，/w 刘恺威/nr 与/cc 杨幂/nr 将/d 于/p 1月8日/t 在/p 巴厘岛/nsf 某/rz [五星级/b 酒店/nis]/nz 举行/v 婚礼/n ，/w 杨幂/nr 试穿/v 奢华/a 婚纱/n 照片/n 以及/cc 婚礼/n 酒店/nis 内景/n 曝光/vi ，/w 据悉/v 酒店/nis 内/f 安保/n 森严/a ，/w 背/v 山/n 面海/nz 劲/n 尽/vi 奢华/a 。/w 估计/v 刘恺威/nr 花/n 逾/vg [百万/m 港元/q]/mq 包/v 下/f 整/v 间/f 酒店/nis 安排/v 亲友/n 入住/v 。/w 
