闽/b [四/m 家/q]/mq 公司/nis 入选/v 上市/vn 潜力/n 企业/n 百强/n 
昨日/t ，/w 《/w 福布斯/nrf 》/w 中文版/n 连续/a [第/m 十年/mq]/mq 推出/v 了/ule “/w 中国/ns 最/d 具/vg 潜力/n 中小企业/n 榜/n 单/b ”/w ，/w 在/p 中国/ns 上市/vn 潜力/n 企业/n 百强/n 中/f ，/w 福建/ns 共有/v [4/m 家/q]/mq 企业/n 入选/v ，/w 而/cc 非/b 上市/vn 潜力/n 企业/n 百强/n 中/f ，/w 福建/ns 入选/v 两家/mq 。/w 
上市/vn 潜力/n 企业/n 百强/n 中/f ，/w 福建/ns 入选/v 的/ude1 [4/m 家/q]/mq 上市/vn 潜力/n 企业/n 是/vshi 总部/nis 位于/v 石狮/ns 的/ude1 [动感/n 集团/nis]/ntc ，/w 主营/n 休闲鞋/nz ，/w 排名/vi 全国/n [第/m 67/m 位/q]/mq ；/w 泉州/ns 的/ude1 [纳川/nz 股份/n]/nz ，/w 主营/n [高分子/n 聚合物/n]/nz ，/w 排名/vi [第/m 72/m 位/q]/mq ；/w 福清/ns 的/ude1 冠/ng 威/ng 塑料/n ，/w 主营/n [再生/vn 塑料/n]/nz ，/w 排名/vi [第/m 84/m 位/q]/mq ；/w 厦门/ns 的/ude1 [科/n 华/b 恒盛/nz]/nz ，/w 主营/n [低压/n 电器/n]/nz 类/q 、/w 行业/n 专用/v 软件/n 等/udeng ，/w 排名/vi [第/m 98/m 位/q]/mq 。/w 
非/b 上市/vn 潜力/n 企业/n 的/ude1 两家/mq 闽/b 企/ng 中/f ，/w 总部/nis 位于/v 厦门/ns 的/ude1 雅瑞/nhm 光学/n 排名/vi 全国/n [第九/m 位/q]/mq ，/w 主营/n 眼镜/n ；/w [另一/m 家/q]/mq 是/vshi 福州/ns 的/ude1 冠/ng 林/ng 科技/n ，/w 排名/vi [第/m 71/m 位/q]/mq ，/w 主营/n [楼宇/n 对/p 讲/v]/nz 、/w [智能/n 家居/n]/nz 。/w 
《/w 福布斯/nrf 》/w 中文版/n 对/p 潜力/n 企业/n 评价/vn 的/ude1 标准/n 是/vshi ：/w 2012/m [年/qt 销售额/n]/nz 在/p [1000/m 万元/q]/mq 至/p [10/m 亿元/q]/mq 人民币/n 之间/f 、/w 主营业务/n 在/p [中国/ns 大陆/ns]/nz 的/ude1 中小企业/n 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 张顺和/nr ）/w 
