[国家/n 质检/vn 总局/nis]/nto 官网/n 近日/t 发布/v 公告/n ，/w 明确/a 准予/v [符合/v 标准/n]/nz 的/ude1 马来西亚/nsf 燕窝/ns 产品/n 进口/vn 。/w 昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p 福州/ns 市场/n 了解到/v ，/w “/w 解禁/vi ”/w 后/f [一/d 公斤/q]/mq 燕窝/ns 将/d 被/pbei 征收/vn [5000/m 多元/b]/mq 税费/n ，/w 通过/p 正规/a 渠道/n 进口/vn 的/ude1 [第/m 一批/mq]/mq 预包装/nz 燕窝/ns 预计/v 将/d 于/p 2014年2月/t 在/p 福州/ns 上市/vn ，/w 但/c 价格/n 有可能/nz 上涨/vi [20/m %/w 左右/f]/mq 。/w 
“/w 在/p 马来西亚/nsf 燕窝/ns 被/pbei 禁/v 的/ude1 这/rzv 两年/mq 多/a ，/w 境内/s 经营/v 商家/n 多/a 通过/p 消化/v 库存/n 或/c 是/vshi 通过/p ‘/w 拼柜/nz ’/w 半/m 走私/v 渠道/n 拿到/v 货源/n 。/w ”/w 福州/ns 一家/n 燕窝/ns 经销商/nnd 陈/vg 经理/nnt 透露/v ，/w 所谓/v “/w 拼柜/nz ”/w ，/w 就是/v 进口商/nnd 将/d 燕窝/ns 与/cc 红酒/nf 等/udeng 其他/rzv 进口商品/n 一起/s 从/p 香港/ns 运/v 到/v 内地/n 。/w 
[福州/ns 南洋/ns 燕窝/ns 行/ng 食品/n 有限公司/nis]/nt 吴/tg 总经理/nnt 表示/v ，/w 海关/nis 对/p 燕窝/ns 税费/n 的/ude1 征收/vn 有/vyou 指导价/n ，/w 今后/t 每/rz 公斤/q 燕窝/ns 将/d 被/pbei 征收/vn [5000/m 多元/b]/mq 的/ude1 税费/n 。/w 近两年/qt 燕窝/ns 价格/n 稳定/an ，/w 今后/t 燕窝/ns 价格/n 将/d 上涨/vi ，/w 但/c 仅/d 会/v 涨/vn 税费/n 增加/v 部分/n ，/w 预计/v 上涨/vn [20/m %/w 左右/f]/mq 。/w 
焦点/n 释疑/vi 
燕窝/ns 价格/n 为何/ryv 悬殊/a 
“/w 我/rr 在/p 福州/ns 五四路/ns 一家/n 中医院/nis 看到/v 燕窝/ns [一/d 克/q]/mq 卖/v [33/m 元/q]/mq ，/w 在/p 一家/n 大型/b 知名/a 药店/nis 看到/v 燕窝/ns [一/d 克/q]/mq 卖/v 到/v [80/m 元/q]/mq 。/w ”/w 昨日/t ，/w 福州/ns 丁/ng 先生/n 致电/v 本报/rz 968111/m 热线/n 咨询/vn ，/w 最后/f 他/rr 购买/v 了/ule [一/d 克/q]/mq [37/m ./w 5/m 元/q]/mq 的/ude1 燕窝/ns ，/w 他/rr 想/v 知道/v 为何/ryv 福州市/ns 场上/s 燕窝/ns 价格/n 如此/rzv 悬殊/a 。/w 
记者/nnt 走访/v 福州/ns 同仁堂/nz 、/w 南洋/ns 燕窝/ns 以及/cc 燕之屋/nz 等/udeng 店/n 以及/cc [燕窝/ns 销售/vn 商行/nis]/nt ，/w 发现/v 燕窝/ns 每/rz 克/q 售价/n 在/p [60/m ~/w 80/m 元/q]/mq 之间/f 。/w 
同样/d 的/ude1 白/a 燕窝/ns 为何/ryv 相差/v 这么/rz 大/a ？/w [福州/ns 南洋/ns 燕窝/ns 行/ng 食品/n 有限公司/nis]/nt 吴/tg 总经理/nnt 表示/v ，/w 将/d 毛燕/nr 加工/vn 成/v 成品/n ，/w 如果/c 是/vshi 工人/nnt [手工/n 操作/vn]/nz ，/w 一个/mq 熟练/a 工/n 一天/mq 只能/v 清理/vn 加工/vn [9/m ~/w 10/m 盏/q]/mq 燕窝/ns 。/w 而/cc 如果/c 选用/v “/w 化/v 毛/n 水/n ”/w 清理/v 燕窝/ns ，/w 一个/mq 工人/nnt 一天/mq 能/v 清理/vn [100/m 盏/q]/mq 左右/f 的/ude1 燕窝/ns ，/w 但/c 用/p 化/v 毛/n 水/n 对/p 燕窝/ns 品质/n 有/vyou 影响/vn 。/w 
除了/p [人工/b 成本/n]/nz 有/vyou 差异/n 外/f ，/w 燕窝/ns 原料/n 去/vf 毛/n 等/udeng 杂物/n 以后/f ，/w 燕窝/ns 形状/n 相对/d 会/v 散开/v 些/q ，/w 这/rzv 本/rz 是/vshi [正常/a 现象/n]/nz ，/w 但/c 有些/rz 加工/v 商会/nis 往/p 燕窝/ns 的/ude1 缝隙/n 加/v 食用胶/nz ，/w 给/p 燕窝/ns 进行/vn “/w 整形/vn ”/w ，/w 也/d 给/p 燕窝/ns 加重/v 。/w 
