据/p 台湾/ns “/w [今日/t 新闻网/n]/nz ”/w 报道/v ，/w 李登辉/nr 7日/t 晚间/t 出席/v 一餐/nz 会/v ，/w 对于/p 台大/nz 医师/nnt 柯文哲/nr 是否/v 加入/vn 民进党/nz ，/w 他/rr 表示/v ，/w 这/rzv 是/vshi 民进党/nz 的/ude1 事/n ，/w 柯文哲/nr 有/vyou 他/rr 的/ude1 想法/n ，/w 大家/rr 要/v 互相/d 了解/v 。/w 李登辉/nr 说/v ，/w 民进党/nz 要/v 赢/vn ，/w 今年/t 其实/d 是/vshi 对/p 民进党/nz 最/d 有利/a 的/ude1 一年/mq ，/w 不要/d 再/d 大家/rr 意见/n 一堆/mq ，/w 大家/rr 要/v 团结/vn ，/w 好好/d 处理/vn 。/w 
对于/p 2016/m “/w 大选/vn ”/w ，/w 李登辉/nr 说/v ，/w 不管/c 高层/n 如何/ryv ，/w 基层/n 团结/v 比较/d 重要/a ，/w 不要/d 在/p 那边/rzs “/w 谁/ry 要/v 做/v 什么/ry 长/a 、/w 谁/ry 要/v 做/v 什么/ry 长/a ？/w ”/w 他/rr 也/d 感叹/v 现在/t 没有/v 领导者/nnt 。/w 
这/rzv 一场/mq 餐会/n ，/w 绿营/nz 重量级/b 人士/n ，/w 包括/v 民进党/nz 主席/nnt 苏贞昌/nr 、/w 前/f 主席/nnt 蔡英文/nr 、/w 吕秀莲/nr 等/udeng 多/a 人/n 出席/v ，/w 席间/n 还/d 为/p 李登辉/nr 庆生/nz ，/w 气氛/n 相当/d 热闹/a 。/w 
