一九九八年九月/t ，/w 贺国强/nr 同志/n (/w 右/f 三/m )/w 深入/ad 南平/ns 政和县/ns 石屯镇/ns 西津村/ns 察看/v 灾/n 后/f 重建/v 工作/vn 
新年伊始/bl ，/w 《/w 贺国强/nr 党建/n 工作/vn 文集/n 》/w 在/p 京/b 首发/v ，/w 又/d 在/p 福建/ns 等/udeng 省市/n 召开/v 读书/vn 座谈会/n ，/w 引起/v 了/ule [社会/n 各界/rz]/nz 的/ude1 强烈/a 反响/n ，/w 也/d 钩沉/nz 起/vf 珍藏/v 在/p 人们/n 心中/s 的/ude1 一段/mq [难忘/a 岁月/n]/nz 。/w 大家/rr 仿佛/d 又/d 回到/v 了/ule 十/m 多年前/d 那/rzv 近/a [千/m 个/q]/mq 日日夜夜/n ，/w 感受/v 着/uzhe 他/rr 睿智/a 、/w 坦诚/a 、/w 温暖/an 的/ude1 目光/n ，/w 聆听/v 着/uzhe 他/rr 深邃/a 、/w 朴实/a 、/w 生动/a 的/ude1 话语/n ，/w 体悟/v 着/uzhe 他/rr 那/rzv 颗/q [执政/vi 为民/v]/nz 、/w [人民/n 至上/vi]/nz 的/ude1 拳拳之心/n 。/w 
