据/p 韩国/nsf 《/w 亚洲/ns 经济/n 》/w 报道/v ，/w 韩国/nsf 男星/n 金宇彬/nr 称/v Krystal/x 为/p 自己/rr 的/ude1 理想/n 型/k ，/w 引发/v 了/ule 粉丝/nf 们/k 的/ude1 关注/vn 。/w 
金宇彬/nr 7日/t 做客/vi 某/rz 广播/v 节目/n ，/w 节目/n 中/f 他/rr 坦率/a 表示/v ，/w “/w 一起/s 出演/v 《/w 继承者/nz 们/k 》/w 的/ude1 女演员/nnd 中/f ，/w 对/p Krystal/x 有/vyou 异性/n 的/ude1 感觉/n ”/w 。/w 当/p 被/pbei 问及/v 组合/vn f/x (/w x/x )/w 中/f 是否/v 有/vyou 理想/n 型/k 时/ng ，/w 金宇彬/nr 表示/v ，/w “/w Krystal/x ，/w 因为/c 我们/rr 比较/d 亲/ng ”/w ，/w “/w 其他/rzv 几位/n 也/d 没有/v 近距离/nz 看见/v 过/uguo ，/w 也/d 不/d 认识/v ”/w 。/w 
这/rzv 引起/v 了/ule 网友/n 们/k 的/ude1 [纷纷/d 议论/v]/nz ，/w “/w 最近/t 与/cc 刘智安/nr 关系/n 不好/a 吗/y ”/w 、/w “/w 这/rzv 也/d 太/d 搞笑/vi 了/ule ”/w 、/w “/w 金宇彬/nr 与/cc Krystal/x 还/d 挺/d 配/v 的/ude1 ”/w 等等/udeng 。/w （/w 记者/nnt 葛靜怡/nr ）/w 
