[香港/ns 政务司/nis]/nt 邀/v 各/rz 党派/n 议员/nnt 参加/v 政改/nz 饭局/n 讨论/v 政改/nz 
据/p [香港/ns 电台/nis]/nt 1月6日/t 报道/v ，/w [香港/ns 政务司/nis]/nt 举办/v 新年/t 首场/n “/w 政改/nz 饭局/n ”/w ，/w 来自/v 不同/a 政党/n 的/ude1 [17/m 名/q]/mq 立法会/nis 议员/nnt 应邀出席/v ，/w 地点/n 设在/v 政务司/nis 司长/nnt 官邸/n 。/w 
政改/nz 咨询/v 文件/n 出台/vi 后/f ，/w 身兼/v 政治/n 发展/vn 咨询/v 专责/n 小组/nis 主席/nnt 的/ude1 [香港/ns 政务司/nis 司长/nnt]/nz 林郑月娥/nrf 上月/t 宣布/v ，/w 为/p 争取/v 立法会/nis 全体/n 议员/nnt 的/ude1 支持/vn ，/w 小组会/n 积极/ad 听取/v 各/rz 党派/n 议员/nnt 的/ude1 意见/n ，/w 包括/v 在/p 1月/t 举办/v [4/m 场/qv]/mq 议员/nnt 晚宴/n ，/w 在/p 轻松/a 气氛/n 下/f 交流/v 政改/nz 意见/n 。/w 晚宴/n 定于/v 1月6日/t 、/w 7日/t 、/w 9日/t 以及/cc 14日/t 举行/v 。/w 
对/p 林郑月娥/nrf 举办/v 的/ude1 “/w 政改/nz 饭局/n ”/w ，/w 民建联/nz 主席/nnt 谭耀宗/nr 认为/v ，/w 有/vyou 60多名/m 议员/nnt 出席/v 整改/vn 晚宴/n 是/vshi 件/q 好事/n ，/w 希望/v 大家/rr 能/v 心平气和/vl 讨论/v ，/w 逐步/d 打破/v 僵局/n 。/w 民主党/n 主席/nnt 刘慧卿/nr 6日/t 也/d 表示/v 欢迎/vn 晚宴/n ，/w 她/rr 称/v ，/w 港府/nz 应/v 促成/v 不同/a 政党/n 及/cc 团体/n ，/w 用/p 和平/n 、/w 理性/n 及/cc 非暴力/n 方式/n 讨论/v 政改/nz 。/w 香港/ns 《/w 信报/nz 》/w 评论/n 称/v ，/w 饭局/n 是/vshi 政府/nis 常用/a 的/ude1 沟通/vn 手段/n ，/w 可/v 化解/vn 歧见/nz 纷争/n 。/w 这/rzv [4/m 场/qv]/mq 饭局/n 能否/v 成为/v 良性/b 互动/vn ，/w 将/d 考验/v 林郑月娥/nrf 的/ude1 政治/n 技巧/n 和/cc 亲和力/n 。/w 
