日前/t 记者/nnt 从/p 建行/nis 获悉/v ，/w 建行/nis 最新/a 推出/v 个人/n [现金/n 管理/vn]/nz 业务/n ，/w 可以/v 同时/c 实现/v 日常/b 缴费/vn 、/w 亲情/n 账户/n 划转/v 和/cc 理财/vn 等/udeng 多项/mq 功能/n 。/w 
据/p 建行/nis 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 建行/nis 个人/n [现金/n 管理/vn]/nz 业务/n 可以/v 便捷/a 管理/v 亲情/n 账户/n 划转/v ，/w 客户/n 可以/v 将/d 自己/rr 账户/n 设/v 为主/vi 账户/n ，/w 将/d 家属/n 账户/n 设置/v 为/p [关联/vn 账户/n]/nz ，/w 可以/v 轻松/a 便捷/a 办理/v [转账/vn 业务/n]/nz ，/w 还/d 能/v 为/p 客户/n 省/n 下/f 转账/vn 手续费/n 。/w 
在/p 未/d 使用/v 建行/nis 个人/n [现金/n 管理/vn]/nz 业务/n 前/f ，/w [新婚/n 夫妇/n]/nz 李白/nr 和/cc 张欣/nr 也/d 遇到/v 了/ule 同样/d 的/ude1 烦恼/an 。/w 他们/rr 都/d 是/vshi 工薪族/n ，/w 准备/v 存钱/v 买房/vn ，/w 以往/t 每月/r 都/d 是/vshi 李白/nr 工资/n 卡/n 向/p 张欣/nr 的/ude1 理财/vn 卡/n 转账/vn ，/w 由/p 张欣/nr 打理/nz “/w 购房/v 基金/n ”/w ，/w 达到/v 一定/b 金额/n 后/f 开始/v 购买/vn [理财/vn 产品/n]/nz ，/w 但/c 由于/p 工作/vn 繁忙/a ，/w 常常/d [无暇/d 顾及/v]/nz 。/w 
在/p 建行/nis 福州/ns 城东/s 支行/n 理财师/nz 林东梅/nr 的/ude1 建议/n 下/f ，/w 李白/nr 将/d 张欣/nr 的/ude1 理财/vn 卡/n 设/v 为主/vi 账户/n ，/w 他俩/r 的/ude1 工资/n 卡/n 为/p [关联/vn 账户/n]/nz ，/w 设定/v 当/p 工资/n 卡/n 余额/n 大于/v 设定/vn 金额/n 时/ng ，/w 系统/n 自动/d 将/d 超过/v 部分/n 转入/v 张欣/nr 的/ude1 理财/vn 卡/n [活期/b 账户/n]/nz ；/w 同时/c 使用/v 现金/n 增利/vn ，/w 设定/v 主/ag 账户/n 的/ude1 活期/b 资金/n 超过/v 设定/vn 金额/n ，/w 自动/d 购买/v [理财/vn 产品/n]/nz 和/cc 一户通/nz 增利/vn ，/w 兼顾/v 资金/n 的/ude1 流动性/n 和/cc 盈利性/nz 。/w 
“/w [真/a 没想到/nz]/nz 建行/nis 个人/n [现金/n 管理/vn]/nz 除了/p [资金/n 归集/vn]/nz 外/f ，/w 还/d 可/v 现金/n 增利/vn ，/w 真是/d 理财/vn 的/ude1 一把/mq 金钥匙/nz 。/w ”/w 李白/nr 激动/a 地/ude2 说道/v 。/w （/w 通讯员/nnt 林雪梅/nr ）/w 
