火炬/n 现代/ntc 科技/n [企业/n 加速器/n]/nz 二期/b 、/w [厦门/ns 海峡/n 国际/n 时尚/n 创意/n 中心/nis]/nt 、/w [西/f 气/n 东/f 输/v]/nz 三线/n 厦门/ns [天然气/n 利用/v]/nz 工程/n 、/w 马銮湾/ns 大道/ns 、/w [厦门/ns 第二/m 实验/vn 小学/nis]/nt 扩建/vn 、/w 翔安/nz 新/a 塘/ng 小学/nis …/w …/w 落实/v 美丽/a 厦门/ns 战略规划/gi ，/w 今年/t [第一/m 季度/n]/nz 我市/r 将/d 有/vyou [86/m 个/q]/mq [项目/n 开工/vi]/nz 建设/vn ，/w 此外/c ，/w 还有/v [60/m 个/q]/mq 项目/n 竣工/vi 投产/vi 或/c 投入/v 使用/vn ，/w 包括/v 正/d 新/a 集/q 美/b 厂/n （/w 一期/b ）/w 、/w 蓝湾/nz 工业园/nz 暨/cc 海洋生物/n 多糖/n 产业化/vn 等/udeng 。/w 
据/p [市/n 发改委/nis]/nt 、/w 市/n 重点/n 办/v 介绍/vn ，/w [第一/m 季度/n]/nz 我市/r 安排/v [146/m 个/q]/mq 主要/b 项目/n 开/v 竣工/vn ，/w [项目/n 总投资/nz]/nz [313/m 亿元/q]/mq ，/w 2014年/t 计划/n 投资/vn [65/m 亿元/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w 开工/vi 项目/n [86/m 个/q]/mq ，/w 总投资/nz [209/m 亿元/q]/mq ，/w 2014年/t [投资/vn 计划/n]/nz [54/m 亿元/q]/mq ，/w 与/cc 2013年/t 同期/f 相比/vi 增长/v 17%/m ；/w 竣工/vi 项目/n [60/m 个/q]/mq ，/w 总投资/nz [104/m 亿元/q]/mq ，/w 比/p 2013年/t [同期/f 增长/v]/nz 11%/m 。/w 
开/v 竣工/vn 项目/n 体现/v [三/m 大/a]/mq 特点/n 
据/p [市/n 发改委/nis]/nt 、/w 市/n 重点/n 办/v 介绍/vn ，/w [第一/m 季度/n]/nz 开/v 、/w 竣工/vi 项目/n 体现/v [三/m 个/q]/mq 特点/n :/w 
一/m 是/vshi 体现/v 跨/v 岛/n 发展/vn ，/w 岛/n 外/f 项目/n 占/v 比/p 超/v [八/m 成/v]/mq 。/w 开工/vi 项目/n 中/f ，/w 岛/n 外/f 项目/n [70/m 个/q]/mq ，/w 占/v 总/b 项目数/n 的/ude1 81%/m ；/w 年度/n [投资/vn 计划/n]/nz [38/m 亿元/q]/mq ，/w 占/v 全市/n 的/ude1 70%/m 。/w 岛内/s 项目/n [13/m 个/q]/mq ，/w 占/v 总/b 项目数/n 的/ude1 15%/m ；/w 年度/n [投资/vn 计划/n]/nz [12/m 亿元/q]/mq ，/w 占/v 全市/n 的/ude1 22%/m 。/w 跨/v 区域/n 项目/n [3/m 个/q]/mq ，/w 占/v 总/b 项目数/n 4%/m ；/w 年度/n [投资/vn 计划/n]/nz [4/m 亿元/q]/mq ，/w 占/v 全市/n 的/ude1 8%/m 。/w 竣工/vi 项目/n 中/f ，/w 岛/n 外/f 项目/n [50/m 个/q]/mq ，/w 占/v 总/b 项目数/n 的/ude1 83%/m ；/w 年度/n [投资/vn 计划/n]/nz [10/m 亿元/q]/mq ，/w 占/v 全市/n 的/ude1 95%/m 。/w 岛内/s 项目/n [10/m 个/q]/mq ，/w 占/v 总/b 项目数/n 的/ude1 17%/m ；/w 年度/n [投资/vn 计划/n]/nz [0/m ./w 5/m 亿元/q]/mq ，/w 占/v 全市/n 的/ude1 5%/m 。/w 
二/m 是/vshi 注重/v [产业/n 升级/vi]/nz ，/w 主要/b 是/vshi [新兴/b 产业/n]/nz 项目/n 。/w 包括/v 工业/n 和/cc 服务业/n 项目/n 共/d [70/m 个/q]/mq ，/w 占/v 48%/m 。/w 主要/b 集中/v 在/p [电子/n 信息/n]/nz 、/w [机械/n 设备/n]/nz 、/w [生物/n 医药/n]/nz 、/w 电子商务/nnd 、/w [营运/vn 中心/nis]/nt 等/udeng 行业/n 。/w 
我市/r 去年/t 开工率/n 达/v 95%/m 
为/p 加快/v 各项/r 推动/v 工作/vn ，/w 我市/r 列入/v 季度/n 开工/vi 项目/n 继续/v 参照/vn [重点/n 项目/n]/nz 管理/vn ，/w 各/rz 审批/vn 服务/v 部门/n 提供/v “/w [绿色/n 通道/n]/nz ”/w ，/w 各区/r 、/w 各部/r 门将/nnt 做好/v 服务/vn ，/w 市/n “/w 两/m 办/v ”/w 、/w 重点/n 办/v 、/w 效能办/nz 、/w 政务中心/nis 管委会/nis 等/udeng 将/d 加强/v 跟踪/vn 督促/v ，/w [有关/vn 部门/n]/nz 将/d 确保/v [项目/n 开工/vi]/nz 用地/n 需要/v ，/w 加快/v 开工/vn 前/f 的/ude1 各项/r 审批/v 手续/n 办理/v ，/w 确保/v 项目/n 按计划/d 开工/vi ；/w 各/rz 责任/n 单位/n 要/v 督促/vn 业主/n 和/cc [施工/vn 单位/n]/nz 加强/v 施工/vn [组织/n 管理/vn]/nz ，/w 加快/v [项目/n 建设/vn]/nz 进度/n 。/w 
据/p [市/n 发改委/nis]/nt 、/w 市/n 重点/n 办/v 介绍/vn ，/w 2013年/t 全年/n 共/d 安排/v [299/m 个/q]/mq 开工/vi 项目/n ，/w 其中/rz [285/m 个/q]/mq 项目/n 均/d 按计划/d 开工/vi ，/w 实现/v 开工率/n 95%/m ；/w 共/d 安排/v [207/m 个/q]/mq 竣工/vi 项目/n ，/w 其中/rz [199/m 个/q]/mq 项目/n 均/d 按计划/d 竣工/vi ，/w 实现/v 竣工/vn 率/v 96%/m 。/w 开/v 竣工/vn 项目/n 的/ude1 建设/vn ，/w 进一步/d 营造/v 创新/vn 环境/n ，/w 提升/v [投资/vn 效益/n]/nz ，/w 促进/v 工业园区/nz 整合/vn 、/w 龙头/n 项目/n 发展/vn ，/w 推动/v [产业/n 升级/vi]/nz ，/w 推动/v 转型/vn 发展/vn 。/w 
链接/gi 
部分/n 开工/vi 项目/n 
1/m ./w 工业/n 项目/n [16/m 个/q]/mq :/w 太平/a 手织/nz 地毯/n 、/w 康柏/nr 机械/n 、/w 中/f 盛/v 统一/vn 植物油/nf 、/w 尚丰品/nr 科技/n 等/udeng 。/w 
2/m ./w 服务业/n 项目/n [21/m 个/q]/mq :/w 聚/v 群/ng 广场/n 、/w [海峡/n 国际/n 时尚/n 创意/n 中心/nis]/nt 、/w [厦门/ns 迎宾馆/nis]/nt 、/w 烟叶/n 仓储/vn 三期/b 、/w 联/vg 发/v 华美/z 文创园/nr 、/w 软件园/nz 三期/b D03/x 号楼/q 等/udeng 。/w 
3/m ./w 基础设施/gi 项目/n [29/m 个/q]/mq :/w [西/f 气/n 东/f 输/v]/nz 三线/n 厦门/ns [天然气/n 利用/v]/nz 工程/n 、/w 厦门/ns 海沧/ns 隧道/n 本/rz 岛/n 端/v 接线/vn 工程/n 、/w 马銮湾/ns 大道/ns 等/udeng 。/w 
4/m ./w [社会/n 事业/n]/nz 项目/n [19/m 个/q]/mq :/w 轻/a 校/ng 化/v 校/ng 整合/vn 提升/v 改造/vn 项目/n 、/w [华侨/n 大学/nis 厦门/ns 校区/n]/nz [华文/nz 教育/vn]/nz 综合/v 大楼/n 、/w 侨/ng 农/ng 安置房/nz 、/w 渐美村/ns 阳光/n 公寓/n 、/w [厦门/ns 第二/m 实验/vn 小学/nis]/nt 扩建/vn 等/udeng 。/w 
5/m ./w 农业/n 项目/n [1/m 个/q]/mq :/w 西/f 源/ng 溪/ng 下游/f 河道/n 治理/v 工程/n 。/w 
部分/n 竣工/vi 项目/n 
1/m ./w 工业/n 项目/n [25/m 个/q]/mq :/w 正/d 新/a 集/q 美/b 厂/n （/w 一期/b ）/w 、/w 宸/ng 鸿/ag 科技/n 二期/b 、/w 蓝湾/nz 工业园/nz 暨/cc 海洋生物/n 多糖/n 产业化/vn 、/w 金德威/nr 二期/b 厂房/n 及/cc [配套/vn 工程/n]/nz 等/udeng 。/w 
2/m ./w 服务业/n 项目/n [8/m 个/q]/mq :/w 园/ng [博/ag 湾/ng 温泉/n 俱乐部/nis]/nt 、/w 日/b 月/n 谷/ng 二期/b 温泉/n 馆/ng 、/w 七星/nz 大厦/n 、/w 旗山/nz 物流园/nz 、/w 湖/n 里/f 电子商务/nnd 大厦/n 、/w 新/a 希阳/nz 研发中心/nis 等/udeng 。/w 
3/m ./w 基础设施/gi 项目/n [12/m 个/q]/mq :/w 集/q 美/b 大道/ns 提升/v 改造/vn 工程/n 、/w 杏/ng 锦/ag 路/n 提升/v 改造/vn 工程/n 、/w 翔安/nz 水厂/nis 一期/b [扩建/vn 工程/n]/nz 、/w 水/n 务/vg 集团/nis 翔安/nz 生产/vn 服务/v 基地/nis 等/udeng 。/w 
4/m ./w [社会/n 事业/n]/nz 项目/n [15/m 个/q]/mq :/w 集/q 美/b [市民/n 中心/nis]/nz 、/w 东海/ns [一/d 中/f]/mq 、/w 马垅/nr 阳光/n 公寓/n 、/w 牛头山/ns 景区/n 、/w [集/q 美/b 大学/nis]/ntu 印/b 斗/v 校区/n [学生/nnt 公寓/n]/nz 、/w 钟楼/ns 安置房/nz 、/w [海沧区/ns 第二/m 实验/vn 小学/nis]/nt 、/w 香山/ns 景观/n 提升/v 一期/b 工程/n 等/udeng 。/w （/w 记者/nnt 刘艳/nr 通讯员/nnt 李春妮/nr ）/w 
