昨日/t 上午/t ，/w 市政协/n [四/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 举行/v [第三/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz ，/w 进行/vn 委员/nnt 大会/n 发言/vi 。/w 大会/n 执行主席/nnt 是/vshi 温锡浩/nr 、/w 李占开/nr 、/w 李新春/nr 、/w 张琼珊/nr 、/w 张菊兰/nr 、/w 郑玉琳/nr 、/w 张子平/nr 、/w 吴奋强/nr 。/w 张子平/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w 
市委/nis 书记/nnt 黄晓炎/nr ，/w 市委/nis 副书记/nnt 、/w 代市长/nnt 池秋娜/nr ，/w 市委/nis 副书记/nnt 黄进发/nr ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w [常务/b 副市长/nnt]/nnt 张天洲/nr ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 统战/n 部长/nnt 阮开森/nr ，/w 市政府/n 副市长/nnt 张斯良/nr ，/w [三/m 届/q]/mq 市政协/n 副主席/nnt 林康福/nr 、/w 张秀娟/nr 、/w 傅新才/nr ，/w 以及/cc 市直/b [有关/vn 单位/n]/nz 负责人/nnt 到/v 会/v 听取/v 大会/n 发言/vi 。/w 
会上/n ，/w 沈清全/nr 等/udeng [11/m 位/q]/mq 委员/nnt 紧紧/d 围绕/v 推进/vn 闽西/ns 老区/n [科学/n 发展/vn]/nz 、/w 跨越/v 发展/vn 、/w 加快/v 崛起/vn 的/ude1 历史/n 重任/n ，/w 围绕/v 产业/n 发展/vn 、/w [生态/n 建设/vn]/nz 、/w 文化/n 发展/vn 、/w 民生/n 事业/n 和/cc 社会/n 管理/vn ，/w 从/p 不同/a 角度/n 提出/v 了/ule 参政议政/vl 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n ：/w 沈清全/nr 委员/nnt 代表/nnt [市/n 工商联/nis]/nt 作/v 了/ule 题为/v 《/w 激发/v 商会/nis 组织/n 活力/n 推进/vi [社会/n 管理/vn 创新/vi]/nz 》/w 的/ude1 发言/vn ，/w 杨健/nr 中/f 委员/nnt 代表/nnt 民盟/n [龙岩/ns 市委/nis]/nto 作/v 了/ule 题为/v 《/w 关于/p 加快/v 推进/vn 龙岩/ns 智慧/n [城市/n 建设/vn]/nz 的/ude1 建议/n 》/w 的/ude1 发言/vn ，/w 廖占红/nr 委员/nnt 代表/nnt 农工党/n [龙岩/ns 市委/nis]/nto 作/v 了/ule 题为/v 《/w 关于/p 加快/v 推进/vn 城乡/n 垃圾/n [无害化/vn 处理/vn]/nz 与/cc 资源化/vn 利用/v 的/ude1 建议/n 》/w ，/w 朱亭亮/nr 委员/nnt 代表/nnt 武平县/ns 委员/nnt 小组/nis 作/v 了/ule 题为/v 《/w 深化/v [集体/n 林权/nr 制度/n 改革/vn]/nz ，/w 推进/vi 我市/r [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 》/w 的/ude1 发言/vn ，/w 吴小玲/nr 委员/nnt 代表/nnt 九三学社/nt [龙岩/ns 市委/nis]/nto 作/v 了/ule 题为/v 《/w 加快/v 推进/vn 扶贫开发/v 的/ude1 建议/n 》/w 的/ude1 发言/vn ，/w 胡益通/nr 委员/nnt 代表/nnt 民革/n [龙岩/ns 市委/nis]/nto 作/v 了/ule 题为/v 《/w 加强/v 与/cc 台湾/ns 经贸/b [文化/n 交流/vn]/nz 的/ude1 建议/n 》/w 的/ude1 发言/vn ，/w 陈杰斌/nr 委员/nnt 代表/nnt 致公党/nt [龙岩/ns 市委/nis]/nto 作/v 了/ule 题为/v 《/w 全力/d 打造/v 机械/n 产业/n 集中/v 区/n ，/w 推进/vi 我市/r 机械/n 产业/n 再/d 上/f 新/a 台阶/n 》/w 的/ude1 发言/vn ，/w 陈在慧/nr 委员/nnt 代表/nnt 民建/n [龙岩/ns 市委/nis]/nto 作/v 了/ule 题为/v 《/w 关于/p 进一步/d 鼓励/v 和/cc 支持/v [社会/n 资本/n]/nz 办/v 医/ng 的/ude1 建议/n 》/w 的/ude1 发言/vn ，/w 张永祥/nr 委员/nnt 代表/nnt 市政协/n 经济/n 委/ng 作/v 了/ule 题为/v 《/w 关于/p 深化/v 我市/r 投融资/n 体制改革/v 的/ude1 建议/n 》/w 的/ude1 发言/vn ，/w 林豫峰/nr 委员/nnt 代表/nnt 长汀县/ns 委员/nnt 小组/nis 作/v 了/ule 题为/v 《/w 创新/vi 机制/n 体制/n ，/w 打造/v “/w 长汀/ns 经验/n ”/w 升级版/nz 》/w 的/ude1 发言/vn ，/w 张美昌/nr 委员/nnt 代表/nnt 市政协/n [教科文/n 卫/ng 体/ng]/n 委/ng 作/v 了/ule 题为/v 《/w [大力/d 加强/v]/nz 龙岩市/ns [中心/nis 城区/n]/nz [社区/n 卫生/an 服务/vn]/nz 工作/vn 》/w 的/ude1 发言/vn 。/w 
另有/v [47/m 位/q]/mq 委员/nnt 作/v 了/ule [书面/b 发言/vi]/nz 。/w （/w 记者/nnt 林阿玲/nr ）/w 
