香港/ns 《/w 大公报/n 》/w 披露/v 台湾/ns “/w 军情/n 局/n ”/w 介入/v 香港/ns “/w 占/v 中/f ”/w 运动/vn 的/ude1 报道/vn ，/w 遭到/v 台湾/ns “/w 军情/n 局/n ”/w 强烈/a 否认/v 。/w 有/vyou 岛内/s 舆论/n 认为/v ，/w 大陆/ns 此举/rzv 可能/v 是/vshi 将/d 过去/vf 台湾/ns 与/cc “/w 占/v 中/f ”/w 走/v 得/ude3 近/a 的/ude1 人士/n 拉/v 出去/vf 做/v 靶子/n ，/w 再/d 给/p “/w 占/v 中/f ”/w 一点/mq 颜色/n 瞧瞧/v 。/w 不过/c 也/d 有/vyou 舆论/n 认为/v ，/w 国民党/n 当局/n 到/v 台湾/ns 后/f 一直/d 把/pba 香港/ns 视为/v 搜集/vn 大陆/ns 情报/n 的/ude1 重要/a 基地/nis ，/w 有/vyou 庞大/a 间谍网/n 不足为奇/vl 。/w 
据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 7日/t 报道/v ，/w 对于/p 《/w 大公报/n 》/w 的/ude1 报道/vn ，/w 台湾/ns “/w 军情/n 局/n ”/w 称/v 绝无/nz 此事/r 。/w 台/q “/w 国防部/nt ”/w 发言/vi 人称/n ，/w 报道/v 内容/n 全/a 是/vshi 凭空/d 想象/v 、/w [毫无/v 根据/p]/nz ，/w 根本/a 就/d 没有/v 所谓/vn 的/ude1 “/w 驻/v 港/n 特务/nnd 组织/n ”/w ，/w 就/d 连/ulian 报道/v 提及/v 的/ude1 [人员/n 编制/vn]/nz 都/d 系/v 杜撰/v 。/w 对于/p 《/w 大公报/n 》/w 提及/v 香港/ns “/w [荣光/n 联谊会/nis]/nt ”/w 受/v 台湾/ns “/w 退/v 辅/vg 会/v ”/w 资助/v ，/w “/w 退/v 辅/vg 会/v ”/w 回应/vn 称/v ，/w “/w [荣光/n 联谊会/nis]/nt ”/w 是/vshi 荣民/nz (/w 到/v 台湾/ns 的/ude1 国民党/n 老兵/n )/w 在/p 海外/s 组成/v 的/ude1 联谊/b 组织/n ，/w 全球/n 共有/v [43/m 个/q]/mq 。/w 对于/p 各地/rzs “/w 荣光/n 会/v ”/w 办/v 活动/vn ，/w “/w 退/v 辅/vg 会/v ”/w 确实/ad 有些/rz 补助/vn ，/w 但/c “/w 荣光/n 会/v ”/w 是/vshi 民间/n 团体/n ，/w 各自/rr 独立/a ，/w 也/d 不/d 代表/nnt 台/q 当局/n 立场/n 。/w 相关/vn 官员称/nz ，/w 之前/f “/w 马/n 王/n 之争/v ”/w 时/ng ，/w 香港/ns “/w 荣光/n 会/v ”/w 曾/d 发布/v 挺/d 马/n 批/q 王/n 的/ude1 宣言/n ，/w 引发/v 民进党/nz “/w 立委/j ”/w 质疑/vn ;/w “/w 退/v 辅/vg 会/v ”/w 当时/t 就/d 强调/v “/w 荣光/n 会/v ”/w 立场/n 不/d 代表/nnt 官方/n 。/w 台湾/ns 情报界/n 人士/n 还/d 称/v ，/w 香港/ns 在/p 冷战/n 初期/f ，/w 是/vshi “/w 共/d 产/v 中国/ns ”/w 少数/m 的/ude1 对外/vn 窗口/s ，/w 不仅/c [海峡/n 两岸/n]/nz ，/w 各国/rzs 情报/n 单位/n 也/d 都/d 派驻/v 大量/m 干员/n 。/w [香港/ns 警察/nnt]/nz 设/v “/w 政治部/nit ”/w ，/w 对/p [间谍/nnt 活动/vn]/nz 既/c 合作/vn 又/d 打压/v ，/w 平时/t [睁/v 一眼/d 闭/v 一眼/d]/nz ，/w 若/c 间谍/nnt 行为/n 过度/d 嚣张/a ，/w 就/d 会/v 被/pbei 驱逐出境/v 。/w 1997年/t [香港/ns 主权/n 移交/v]/nz 后/f 已/d 不再/d 是/vshi “/w 情报/n 之/uzhi 都/d ”/w ，/w 台湾/ns 也/d 陆续/d 将/d 布/n 建/v 组织/n 撤出/v ，/w “/w 目前/t 东亚/ns 最重要/nz 的/ude1 [情报/n 活动/vn]/nz 地点/n 是/vshi 泰国/nsf 的/ude1 曼谷/nsf ”/w 。/w 
据/p 《/w [自由/a 时报/n]/nz 》/w 7日/t 报道/v ，/w [淡/a 江/n 大学/nis]/ntu 大陆/ns 所/usuo 所长/nnt 、/w 港澳/n 之/uzhi 友/ng 协会/nis 会长/nnt 张五岳/nr 称/v ，/w 台/q 军情/n 单位/n 介入/v 香港/ns “/w 占/v 中/f ”/w 的/ude1 几率/n 不/d 高/a ，/w 即使/c 有/vyou 军情/n 人员/n 在/p 港/n ，/w 顶多/d 是/vshi 做/v 情报/n 搜集/v 及/cc 分析/vn 工作/vn ，/w 在/p 当前/t 两岸/n 发展/vn 的/ude1 气氛/n 下/f ，/w 不/d 可能/v 去/vf 做/v 策反/v 、/w 颠覆/v 之类/rz 的/ude1 动作/n 。/w 《/w 联合报/n 》/w 7日/t 称/v ，/w 大陆/ns 以往/t 批/q “/w 占/v 中/f ”/w 只/d 将/d 矛头/n 指向/v 美英/n ，/w 这次/r 却/d 直指/v 台湾/ns “/w 军情/n 局/n ”/w 介入/v ，/w 等于/v 变相/vn 指控/v 马/n 当局/n “/w 煽动/v 祖国/n 分离/vi ”/w ，/w “/w 以/p 近年/t 马/n 政府/nis 的/ude1 政治/n 气氛/n ，/w 若/c 说/v 台湾/ns 军方/n 介入/v 占领/vn 中环/s ，/w 甚至/d 是/vshi 幕后/s 大/a 黑手/n ，/w 未免/d 过度/d 高估/v 我方/r 情/n 治/v 单位/n 实力/n ”/w 。/w 
