西湖/ns -/w 左海/ns 景观/n 提升/v 改造/vn 
南江滨/nr 堤/n 外/f 公园/n 二期/b 13/m 年底/f 建成/v 开放/vn 
前/f 不久/d ，/w 全国/n 遭遇/v 大面积/d 雾霾/nz 袭击/vn ，/w 福州/ns 也/d 未能/v 幸免/vi ，/w 受到/v 一些/mq 影响/vn ，/w 这/rzv 再次/d 证明了/v 开展/vn [节能/vn 减排/v]/nz 、/w 加强/v 环境保护/gg 、/w 建设/v [生态/n 文明/n]/nz 的/ude1 重要性/n 和/cc 紧迫性/n 。/w 
如何/ryv 打造/v “/w 山/n 更/d 绿/a ，/w 水/n 更/d 清/tg ，/w 空气/n 更/d 清新/a ”/w 的/ude1 [美丽/a 家园/n]/nz ?/w 连日来/dl ，/w 市/n 人大代表/nnt 陈济品/nr 、/w 连国平/nr 、/w 叶桂孝/nr 、/w 魏姝琴/nr 等/udeng 纷纷/d 通过/p 议案/n 、/w 建议/n 和/cc 讨论/v 等/udeng 形式/n ，/w 为/p 建设/vn “/w 美丽/a 福州/ns ”/w 建言/nz ，/w 为/p [生态/n 文明/n]/nz 献策/vi 。/w 
