近日/t ，/w 民主党派/n 厦门市/ns 、/w 思明区/ns 领导/n 三十余人/m 考察/v 思明区/ns “/w 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v ”/w 两个/mq 试点/vn 社区/n ，/w 并/cc 召开/v 区情/n 通报会/n 。/w [厦门市/ns 人大/nis]/nto 副主任/nnt 、/w [台盟/nz 市委/nis]/nt 主委/nnt 陈紫萱/nr ，/w [厦门市/ns 政协/nis]/nto 副主席/nnt 、/w 民进/n [厦门/ns 市委/nis]/nto 主委/nnt 魏刚/nr ，/w [厦门市/ns 政协/nis]/nto 副主席/nnt 、/w 民建/n [厦门/ns 市委/nis]/nto 主委/nnt 黄世忠/nr ，/w [厦门市/ns 政协/nis]/nto 副主席/nnt 、/w 九三学社/nt [厦门/ns 市委/nis]/nto 主委/nnt 黄培强/nr 等/udeng 领导/n 参加/v 活动/vn 。/w 
活动/vn 中/f ，/w 民主党派/n 领导/n 们/k 详细/a 了解/v 了/ule 被/pbei 国内外/s 游客/n 评价/vn 为/p “/w 中国/ns 最/d 文艺/n 渔村/n ”/w 的/ude1 曾厝垵/nz ，/w 了解到/v 曾厝垵/nz 如何/ryv 由/p 昔日/t 的/ude1 “/w 城中村/nz ”/w 蜕变/vi 成/v 平安/a 和谐/a 的/ude1 美丽/a 社区/n 试点/vn ，/w 亲身/d 体验/v 了/ule 曾厝垵/nz 特色/n [旅游/vn 经济/n]/nz 的/ude1 繁荣/an ，/w 并/cc 就/d 如何/ryv 进一步/d 提升/v 文创/nz 旅游/vn 内涵/n 、/w 打造/v “/w [五/m 街/n]/mq 十八/m 巷/ng ”/w 的/ude1 布局/n 等/udeng 提出/v 了/ule 建设性/n 的/ude1 意见/n 。/w 
在/p 前埔/nz 健身/vn 公园/n ，/w 民主党派/n 领导/n 们/k 了解到/v ，/w 在/p 公园/n 建设/v 过程/n 中/f ，/w 社区/n 曾/d 多次/mq 邀请/v 居民/n “/w 出/vf 主意/n 、/w 当/p 监工/nnt 、/w 听/v 反馈/vn ”/w ，/w 公园/n 内/f 的/ude1 [配套/vn 设施/n]/nz 也/d 有/vyou 居民/n 认捐/vn 认/v 管/v ，/w 他们/rr 都/d 觉得/v 这/rzv 一/m 做法/n 值得/v 推广/vn 。/w 
考察/v 结束/vn 后/f ，/w 思明/nz 区委/nis 向/p 民主党派/n 领导/n 进行/vn 了/ule 区情/n 通报/v ，/w 感谢/v [各/rz 民主党派/n]/nz 多年来/d 对/p 思明区/ns [经济/n 建设/vn]/nz 发展/vn 的/ude1 鼎力/nz 支持/v ，/w 并/cc 向/p 在座/vi 的/ude1 民主党派/n 领导/n 和/cc 全区/n 民主党派/n 人士/n 致/v 以/p 新春/t 的/ude1 问候/vn 。/w 民主党派/n 领导/n 充分/ad 肯定/v 了/ule 思明区/ns 的/ude1 [经济/n 建设/vn]/nz 和/cc 社会/n 治理/vn 的/ude1 突出/a 成就/n ，/w 积极/ad 为/p 思明区/ns 的/ude1 全面/ad 深化改革/v 和/cc “/w 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v ”/w 建言/nz 献策/vi 。/w （/w 海/n 西/f 晨报/n 记者/nnt 石勤/nr ）/w 
