[民盟/n 福建/ns 省委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 民盟/n [福州/ns 市委/nis]/nto 专职/b 副主委/nnt 、/w [福州市/ns 政协/nis]/nto 常委/nnt 刘福莲/nr 在/p 会上/n 发言/vi 。/w 邹家骅/nr 摄/vg 
本/rz 网/n “/w 福建/ns 改革/vn 发展/v 网络/n 建言/nz 献策/vi ”/w 大型/b 征集/vn 活动/v 政协/nis 委员/nnt [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 专场/n 会/v [系列/n 报道/v]/nz 
政协/nis 委员/nnt 谢良地/nr 建言/nz ：/w 优先/vd 培养/v 基层/n 人才/n 支援/v 基层/n 卫生/an 工作/vn 
人民网/nz 福州/ns 1月8日/t 电/n （/w 林榕/nr ）/w “/w 福建/ns 农村/n [60/m 岁/qt]/mq 以上/f 老年人/n 有/vyou 223万/m ，/w [空巢/nz 老人/n]/nz 达/v [79/m 万/d 以上/f]/mq 。/w 福建/ns 农村/n 养老/vn 面临/v [严峻/a 考验/vn]/nz 。/w ”/w 对此/d ，/w [民盟/n 福建/ns 省委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 民盟/n [福州/ns 市委/nis]/nto 专职/b 副主委/nnt 、/w [福州市/ns 政协/nis]/nto 常委/nnt 刘福莲/nr 踊跃/ad 参与/v 本/rz 网/n 主办/v 的/ude1 “/w 福建/ns 改革/vn 发展/vn 、/w 网络/n 建言/nz 献策/vi ”/w 征集/vn 活动/vn ，/w 并/cc 就/d 福建/ns 农村/n [养老/vn 问题/n]/nz 建言/nz 献策/vi ，/w 提出/v 构建/vn 以/p 家庭/n 和/cc 村民/n 互助/vn 为/p [主要/b 内容/n]/nz 的/ude1 [居家/v 养老/vn 服务/vn]/nz 体系/n 。/w 
刘福莲/nr 指出/v ，/w [数据/n 显示/v]/nz ，/w 福建/ns 农村/n [60/m 岁/qt]/mq 以上/f 老年人/n 有/vyou 223万/m ，/w 占/v 全省/n 农村/n 总人口/n 的/ude1 14.1%/m ，/w 其中/rz ，/w [80/m 岁/qt]/mq 以上/f 高龄/n 老人/n 有/vyou 34万/m ，/w 占/v [60/m 岁/qt]/mq 以上/f [老年/n 人口/n]/nz 的/ude1 15.3%/m ，/w [60/m 岁/qt]/mq 以上/f 农村/n [空巢/nz 老人/n]/nz 达/v [79/m 万/d 以上/f]/mq ，/w 比重/n 超过/v 1/3/m 。/w 
“/w 福建/ns 农村/n 养老/vn 面临/v [严峻/a 考验/vn]/nz 。/w ”/w 刘福莲/nr 认为/v ，/w 主要/b 存在/v 老人/n 生活/vn 来源/n 得不到/v 有效/a 保障/vn 、/w 看病/vi 难/a 、/w 文化/n [精神/n 生活/vn]/nz 贫乏/a 、/w 养老/vn 资源/n 不足/an 等/udeng 四大/n 问题/n 。/w 
“/w 与/cc 城市/n 老人/n 相比/vi ，/w 农村/n 老年人/n 没有/v 退休金/n 等/udeng 稳定/an 的/ude1 收入/n 来源/n ，/w 收入/n 不足/an 直接/ad 导致/v 了/ule 看病/vi 难/a 。/w ”/w 刘福莲/nr 分析/vn ，/w 农村/n 老人/n 惧怕/v 生病/vn ，/w 一/m 是/vshi 怕/v 没钱/vi 看病/vi ，/w 二/m 是/vshi 怕/v 没/d 人/n 照顾/v 。/w 这/rzv 主要/b 是/vshi 由于/p 农村/n 医疗/n 水平/n 低/a ，/w 医疗/n [资源/n 分布/vi]/nz 不均/a ，/w 药品/n 和/cc 医疗/n 费用/n 太高/d ，/w 此外/c ，/w 新农合/nz 的/ude1 起付线/nz 也/d 是/vshi 个/q 门槛/n 。/w 
针对/p “/w 农村/n 养老/vn 资源/n 不足/an ”/w 问题/n ，/w 刘福莲/nr 列举/v 出/vf [两/q 组/n]/mq 对比/vn 鲜明/a 的/ude1 数据/n ：/w 目前/t 福建/ns 平均/a 每/rz [千/m 名/q]/mq 农村/n 老人/n 拥有/v 的/ude1 [养老/vn 机构/n]/nz 床位/n 仅/d [10/m 张/q]/mq 左右/f ；/w 2012年/t 全省/n 农村/n 福利性/n [养老/vn 机构/n]/nz 年末/t 空床/nz 率/v 约/d 达/v 2/3/m 。/w 
资源/n 不足/an 的/ude1 同时/c ，/w 却/d 有/vyou 存在/v 资源/n 闲置/vn 。/w 刘福莲/nr 对/p 这/rzv 一/m “/w 怪相/n ”/w 作/v 了/ule 进一步/d 分析/vn ，/w 目前/t 我省/n 农村/n 福利性/n [养老/vn 机构/n]/nz 主要/b 收养/v ‘/w 五保户/n ’/w 、/w 孤寡老人/n 等/udeng 特殊/a 老年/n 群体/n ，/w 这/rzv 让/v 许多/mq 高龄/n 老人/n 、/w [空巢/nz 老人/n]/nz 对/p 养老院/nis 产生/v [抵触/vi 情绪/n]/nz ，/w 认为/v 住/vn 养老院/nis 会/v 给/p 子女/n 丢脸/a ，/w 另/rz 一些/mq 老人/n 则/d 害怕/v 进/vn 养老院/nis 后/f 子女/n 就/d 撒手不管/vl ，/w 不/d 愿意/v 去/vf 住/vi ，/w 造成了/v ‘/w 老/a 机构/n 空床/nz 以/p 待/vi ’/w 和/cc ‘/w [社会/n 需求/n]/nz 悬而未决/vl ’/w 。/w ”/w 
针对/p 以上/f 问题/n ，/w 刘福莲/nr 认为/v ，/w 构建/v 家庭/n 和/cc 村民/n 互助/vn 养老/vn 体系/n ，/w 破解/v 当前/t [养老/vn 问题/n]/nz 。/w 她/rr 建议/n 把/pba 赡养/v 老人/n 的/ude1 有关/vn 要求/n 写入/v 村规民约/l 中/f ，/w 并/cc 鼓励/v 和/cc 支持/v 签订/vn 养老/vn 协议书/n ；/w 发挥/v [村民/n 自治/vn]/nz 组织/n 、/w 老年/n [协会/nis 组织/n]/nt 对/p 强化/v [家庭/n 养老/vn]/nz 的/ude1 监督/vn 作用/n ，/w 开展/v 以/p 村民/n 互助/vn 为/p [主要/b 内容/n]/nz 的/ude1 [居家/v 养老/vn 服务/vn]/nz 。/w 加大/v 对/p 农村/n 老龄/b 事业/n 的/ude1 投入/vn ，/w 鼓励/v 更多/ad 的/ude1 民间/n 资金/n 和/cc [人力/n 资源/n]/nz 投入/v 到/v 农村/n 养老/vn 事业/n 中/f 来/vf 。/w 
她/rr 还/d 建议/n ，/w 尽可能/d 提高/v 养老金/n 额度/n ，/w 在/p 全国/n 最低/a [平均/a 水平/n]/nz 每人/r 每月/r [55/m 元/q]/mq [基础/n 养老金/n]/nz 上/f ，/w 鼓励/v 有条件/nz 的/ude1 地区/n 根据/p 自身/rr 财力/n 和/cc 当地/s [物价/n 水平/n]/nz 适当/a 提高/v 额度/n ；/w 继续/v 提高/vn 新农合/nz [政府/nis 补助/vn]/nz 标准/n ，/w 降低/v 医保/n 报销/v 起/vf 付/v 门槛/n ，/w 简化/v 报销/vn 程序/n ；/w 建立/v 农村/n 老年人/n [健康/a 档案/n]/nz ；/w 充实/v 农村/n [医疗/n 机构/n]/nz 的/ude1 医护/vn 力量/n ；/w 加大/v 老年/n 文化/n 设施/n 的/ude1 建设/vn 力度/n 等/udeng 。/w 
