7日/t 凌晨/t ，/w 小芳/nz [独自/d 一人/mq]/nz 在/p 公司/nis 里/f 加班/vi ，/w 突然/ad 一名/mq 男子/n 硬/a 将/d 大门/n 拉开/v 闯/v 了/ule 进来/vf ，/w 以为/v 对方/n 抢劫/v ，/w 她/rr 赶紧/d 拨打/v 报警/vn 电话/n 。/w [温泉/n 派出所/nis]/nto 民警/nnt 到场/vi 发现/v 这/rzv 名/q 男子/n 醉醺醺/z ，/w 等/udeng 他/rr 酒醒/vi 以后/f 民警/nnt 对/p 他/rr 进行/vn 审查/vn 。/w 原来/d ，/w 该/rz 男子/n 姓/v 林/ng ，/w 家族/n 做/v 服装/n 生意/n ，/w 在/p 上海/ns 、/w 广州/ns 、/w 福州/ns 等/udeng 地/ude2 开/v 有/vyou 分公司/nis ，/w 6日/t 林/ng 某/rz 到/v 福州/ns 分公司/nis 视察/v ，/w 当晚/t 分公司/nis 经理/nnt 安排/v 饭局/n ，/w 林/ng 某/rz 喝/vg 得/ude3 醉醺醺/z 返回/v 住处/n 途中/s 发现/v 提包/n 遗忘/v 在/p 公司/nis 里/f ，/w 他/rr 返回/v 公司/nis 拿/v 提包/n 错/v 将/d 七楼/nz 当成/v 九楼/nz ，/w 按/p 密码/n 提示/v 错误/n 打/v 不/d 开门/vi ，/w 他/rr 就/d 借/v 着/uzhe 酒劲/nz 硬/a 将门/ns 拉开/v ，/w 结果/n 吓坏/v 了/ule 正在/d 加班/vi 的/ude1 女/b 员工/n 。/w 误会/vn 解开/v 后/f ，/w 林/ng 某/rz 承诺/vn 赔偿/vn 所有/b 修理费/n 。/w 刘珺/nr 
