某/rz 边防/n 团/n 新兵/n 参加/v 执勤/vn 巡逻/vn 席运刚/nr 摄/vg 
主持人/nnt 语/ng 
■/w 蔡鹏程/nr 
[23/m 名/q]/mq 新兵/n 追寻/v 先辈/n 足迹/n ，/w 奔赴/v 北疆/nz 哨所/n 。/w 当/p 我们/rr 感悟/v 边防/n 军人/nnt [血脉/n 传承/vn]/nz 的/ude1 家/q 国/n 情怀/n ，/w 就/d 会/v 更/d 深刻/a 地/ude2 理解/v 那首歌/nz ：/w “/w 家/q 是/vshi 最/d 小国/n ，/w 国/n 是/vshi [千万/m 家/q]/mq ！/w ”/w 
元旦/t 前夕/f ，/w 记者/nnt 在/p 位于/v 黑龙江/ns 绥芬河/ns 的/ude1 某/rz 边防/n 团/n 采访/v 时/ng 得知/v ，/w 该团/r 刚/d 分配/v 到/v 边防/n 一线/n 的/ude1 新兵/n 中/f ，/w 有/vyou [3/m 人/n]/mq 为/p 边防/n 军人/nnt 的/ude1 后代/n 。/w 记者/nnt 电话/n 连线/v 省军区/n 司令部/nnt 领导/n 获悉/v ，/w 去年/t 共有/v [23/m 名/q]/mq 边防/n 军人/nnt 的/ude1 后代/n 来到/v [黑龙江/ns 边防/n 部队/nis]/nt 服役/vi ，/w [新兵/n 下/f 连/ulian]/nz 时/ng 他们/rr 又/d 主动/ad 申请/v 到/v 边防/n 一线/n ，/w 如今/t 已/d 全部/m 走上/v 偏远/a 艰苦/a 一线/n 连队/n 和/cc 哨所/n 。/w 
