闽菜/nf 文化/n 瑰宝/n —/w —/w 佛跳墙/nf 
陈长钦/nr 等/udeng [10/m 名/q]/mq 代表/nnt 提交/v 的/ude1 关于/p 制定/v 《/w 闽菜/nf 文化/n 保护/v 条例/n 》/w 的/ude1 议案/n 是/vshi 本次/r 市/n 人代会/nis [5/m 件/q]/mq 议案/n 之一/rz 。/w 议案/n 呼吁/v 政府/nis 像/v 重视/vn 和/cc 扶持/v 福州/ns [温泉/n 文化/n]/nz 一样/uyy ，/w 重视/v 和/cc 扶持/v 福州/ns 闽菜/nf 文化/n ;/w 像/v 创建/vn “/w 中国/ns [温泉/n 之/uzhi 都/d]/nz ”/w 一样/uyy ，/w 确立/v 创建/vn “/w 中国/ns [美食/n 之/uzhi 都/d]/nz ”/w 目标/n ，/w 让/v 福州/ns 美食/n 与/cc 温泉/n 一样/uyy ，/w 成为/v [城市/n 名片/n]/nz 。/w 
曾经/d 辉煌/a 
福州/ns 是/vshi 闽菜/nf 发源地/n 。/w 闽菜/nf 对/p 福州/ns 的/ude1 开放/vn 贡献/n 甚/dg 大/a 。/w 从/p 1980年/t 福州/ns 名厨/n 代表团/n 受/v 香港/ns 十/m 邑/ng 同乡会/nz 等/udeng 团体/n 的/ude1 邀请/vn 赴/v 港/n 献技/vi 开始/v ，/w 福州/ns 厨师/nnt 频频/d 受邀/v 出访/vn ，/w 表演/vn 献技/vi ，/w 足迹/n 遍布/v [世界/n 各地/rzs]/nz ，/w 其/rz 精湛/a 技艺/n ，/w 引起/v 当地/s 民众/n 的/ude1 极大/a 轰动/vn ，/w 牵动/v 多少/ry [海外/s 侨胞/n]/nz 思乡/vi 情/n ，/w 促动/nz 他们/rr 回/v 家乡/n 、/w 品/ng 乡/n 味/ng 。/w 闽菜/nf 成为/v 一支/mq 传播/vn 闽/b 都/d 文化/n 和/cc 乡情/n 乡/n 味/ng 的/ude1 生力军/n 。/w 
1983年/t ，/w 福州/ns 名厨/n 强木根/nr 、/w 强曲曲/nz 兄弟/n 晋京/v 在/p 全国/n 首届/b 烹饪/vi 名师/nnt 技术/n 表演/vn 鉴定/v 大会/n 上/f 力/n 压/v 群雄/n ，/w 夺得/v “/w 全国/n 最佳/z 厨师/nnt ”/w ，/w 被/pbei 烹饪/vi 界/n 誉为/v “/w 闽菜/nf 双/q 强/a ”/w 。/w 1990年/t ，/w 聚春园/nz “/w 佛跳墙/nf ”/w 被/pbei 授予/v 中国/ns 菜肴/n 最高奖/nz “/w 金鼎奖/nr ”/w ;/w 1997年/t ，/w 强木根/nr 大师/nnt 荣获/v 全国/n 首届/b “/w [中华/nz 技能/n 大奖/n]/nz ”/w ，/w 成为/v 全国/n 厨师/nnt 界/n 获/v 此/rzs 殊荣/n [第一/m 人/n]/mq 。/w 2008年/t ，/w “/w [聚春园/nz 佛跳墙/nf 制作/v 技艺/n]/nz ”/w 被/pbei 列为/v 第二批/mq 全国/n [非物质/nz 文化/n 遗产/n 名录/n]/nz 。/w 
