据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 邵逸夫/nr 靠/v [黄梅调/nr 电影/n]/nz 攀登/v 电影/n 事业/n 巅峰/n 。/w 他/rr 1958年/t 成立/vi “/w [邵氏/nr 兄弟/n]/ntc ”/w ，/w 创业/vn 作/v 是/vshi 林黛/nr 主演/v 的/ude1 [黄梅调/nr 电影/n]/nz 《/w 貂蝉/nr 》/w ，/w 该片/r 也/d 是/vshi 李翰祥/nr 导演/nnt 成名作/n ，/w 在/p [第五/m 届/q]/mq 亚洲/ns 影展/n 上/f 囊括/v “/w [最佳/z 导演/nnt]/nz ”/w 、/w “/w [最佳/z 女主角/nnt]/nz ”/w 等/udeng 奖项/n ，/w 但/c 也/d 因此/c 发生/v 了/ule 所谓/v 的/ude1 黄梅调/nr 之争/v 。/w 
邵氏/nr 之后/f 拍/v 的/ude1 [黄梅调/nr 电影/n]/nz ，/w 如/v 《/w [江山/n 美人/n]/nz 》/w 等/udeng 都/d 创/v 票房/n 纪录/n ；/w 其中/rz ，/w 《/w [梁山伯/nr 与/cc 祝英台/nz]/nz 》/w 在/p 港台/n 创/vg 卖座/a 纪录/n ，/w 将/d [黄梅调/nr 电影/n]/nz 热潮/n 推/v 至/p 顶峰/n ，/w 此时/r 爆发/v 号称/v “/w 邵氏/nr 四大/n 名/q 导/vg ”/w 中/f 最/d 具/vg 才华/n 的/ude1 李翰祥/nr 出走/vi 事件/n 。/w 
李翰祥/nr 出走/vi “/w 邵氏/nr ”/w 成立/vi “/w 国联/nis 影片/n ”/w ，/w 找/v 来/vf 江青/nr 、/w 钮方雨/nr 等/udeng 明星/nnd 拍摄/v 他/rr 在/p “/w 邵氏/nr ”/w 时/ng 编剧/nnt 的/ude1 [黄梅调/nr 电影/n]/nz 《/w 七/m 仙女/n 》/w ，/w 和/cc 老东家/nz 打/v 对/p 台/q 。/w 邵氏/nr 也/d 以/p 李/ng 留下/v 的/ude1 剧本/n 拍/v 完/vn [另一/m 部/q]/mq 《/w 七/m 仙女/n 》/w ，/w 由/p 凌波/nr 反串/v 男主角/nnt 与/cc 方盈/nr 合演/v 情侣/n ，/w 造成/v 《/w 七/m 仙女/n 》/w 闹双包/nz 。/w 1963年12月/t ，/w [两/q 片/q]/mq 同时/c 在/p 台湾/ns 首映/v ，/w 李翰祥/nr 版/n 《/w 七/m 仙女/n 》/w 票房/n 败落/v ，/w 两部/mq 《/w 七/m 仙女/n 》/w 在/p 后来/t 官司/n 和解/vn 后/f ，/w 才/d 在/p 香港/ns 正式/ad 上映/v 。/w 
后来/t ，/w 李翰祥/nr 在/p 香港/ns 喝早茶/nz 巧遇/v 邵逸夫/nr ，/w 邵/nz 展现/v 用人不疑/vl 气度/n ，/w 接纳/v 叛将/nz ，/w 提出/v 拍/v 黄梅调/nr 的/ude1 《/w 红楼梦/n 》/w ，/w 由/p 凌波/nr 饰/v 贾宝玉/nr ，/w 却/d 遭/v 李/ng 以/p “/w 必须/d 亲自/d 收/v 歌/n 才/d 合乎/v 理想/n ”/w (/w 邵逸夫/nr 当时/t 收录/v 好/a 一部分/m 歌/n 备用/vn )/w 、/w “/w 凌波/nr 饰/v 宝玉/n 年龄/n 偏/d 大/a ”/w 为/p 由/p 婉拒/v ，/w 改/v 拍/v 风月片/nz 。/w 
李翰祥/nr 之后/f 到/v 大陆/ns 拍戏/vi ，/w 因/p 计划/n 生变/nz ，/w 要求/n 再/d 与/cc 邵氏/nr 续/v 两年/mq 约/d ，/w 邵逸夫/nr 对此/d 毫无/v 意见/n 。/w 但/c 李/ng 1982年/t 又/d 离开/v 邵氏/nr ，/w 只/d 完成/v [10/m 部/q]/mq 戏/n 约/d 中/f 的/ude1 [3/m 部/q]/mq ，/w 邵/nz 也/d 未/d 刻意/d 刁难/v 。/w 最后/f 李翰祥/nr [心/n 存/v 感激/v]/nz ，/w 主动/ad 回来/v 拍/v 《/w 竹夫人/nz 》/w 等/udeng 还/d 片/q 债/n 。/w 
