“/w 学区房/nz ”/w 、/w “/w 条子生/nz ”/w 、/w “/w 择校费/nz ”/w …/w …/w 近年来/dl ，/w 福州/ns 采取/v 了/ule 不少/m 措施/n 推进/vi 义务教育/n 均衡/a ，/w 但/c 这些/rz 敏感词/nz 仍/d 牵动/v 着/uzhe 许多/mq 家长/n 的/ude1 神经/n 。/w 在/p 此次/rz [福州/ns 两会/n]/nt 期间/f ，/w 致公党/nt [福州/ns 市委/nis]/nto 提交/v 提案/n 建议/n ，/w 通过/p 教师/nnt 制度/n 、/w 校长/nnt 任免/v 制度/n 改革/vn ，/w 破解/v [教育/vn 均衡/a]/nz 化/v 难题/n 。/w 
现状/n ：/w 老师/nnt 流动/vn 难/a 促/v 择校/nz 热/a 
致公党/nt [福州/ns 市委/nis]/nto 在/p 前期/f 调研/vn 中/f 发现/v ，/w 除了/p 划片/nz 机制/n ，/w 教师/nnt [管理/vn 体制/n]/nz 是/vshi 择校/nz 热/a 最大/gm 原因/n 。/w 在/p 现有/v [管理/vn 体制/n]/nz 下/f ，/w 教师/nnt 身份/n 和/cc 编制/vn 限于/v [一/d 所/usuo]/mq 学校/nis ，/w 教师/nnt 管理/v 水平/n 和/cc [激励/vn 机制/n]/nz 有/vyou 差异/n ，/w 造成/v 优质/b 教师/nnt 分配/v 不/d 均衡/a 、/w 流动/v 不合理/nz ，/w 进而/c 促使/v 部分/n [优秀/a 学生/nnt]/nz 向/p 优质/b 校/ng 集中/v ，/w 而/cc 失去/v 了/ule 划片/nz 招生/vn 的/ude1 [实际/n 意义/n]/nz ，/w 助长/v 了/ule 隐性/b 的/ude1 高价/n “/w 择校费/nz ”/w 和/cc 行业/n 不正之风/n 。/w 
福州/ns 一/m [小学/nis 校长/nnt]/nnt 说/v ，/w 目前/t 正在/d 推动/v 的/ude1 小/a 片/q 区/n 管理/vn 或/c 教师/nnt [轮岗/vn 制度/n]/nz ，/w 均/d 因/p 老师/nnt 没有/v 实现/vn 真正/d 流动/vn ，/w 导致/v 出现/vn 一些/mq “/w 应付/v 走过场/vn ”/w 的/ude1 现象/n 。/w 
