1月7日/t ，/w 副市长/nnt 黄浦江/ns 带领/v 市直/b [有关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt 到/v 漳浦县/ns ，/w 就/d [现代/ntc 农业/n]/nz 发展/vn 建设/vn 工作/vn 进行/vn 调研/vn 。/w 
市/n 领导/n 一行/n 前往/v [石榴镇/ns 石古/nr 农场/nis]/nt 、/w 象牙/n 温棚/n 休闲/vn [农业/n 观光园/nz]/nz 等/udeng 农业/n 种植/v 基地/nis ，/w 实地/d 了解/v [现代/ntc 农业/n]/nz 发展/vn 、/w [土地/n 流转/vn]/nz 等/udeng 情况/n ，/w 并/cc 与/cc 县镇/nz 两级/mq 干部/nnt 座谈/vn ，/w 共同/d 探讨/v 加快/vn 推进/vi [现代/ntc 农业/n]/nz 发展/vn 建设/vn 的/ude1 思路/n 和/cc 办法/n 。/w 
市/n 领导/n 充分/ad 肯定/v 漳浦县/ns [现代/ntc 农业/n]/nz 发展/vn 建设/vn 工作/vn 所/usuo 取得/v 的/ude1 成绩/n ，/w 指出/v 要/v 做好/v 科学/n 规划/n ，/w 以/p [家庭/n 联产承包/n 责任制/n]/nz 为基础/nz ，/w 通过/p 各种/rz 方式/n 做好/v [现代/ntc 农业/n]/nz 的/ude1 规模化/vn 和/cc 集约化/vn ；/w 要/v 做好/v 道路/n 、/w 水利/n 、/w 电力/n 等/udeng 基础设施/gi 配套/vn ，/w 保证/v [土地/n 流转/vn]/nz 有序/a 经营/vn ；/w 要/v 做好/v [以/p 点/qt 带/v 面/nf]/nz ，/w 因地制宜/vl ，/w 分类/vn 指导/vn ，/w 提高/v [现代/ntc 农业/n]/nz 种植/v 水平/n ；/w 要/v 加强/vn [国有/vn 农场/nis]/nz [管理/vn 体制/n]/nz 机制/n 改革创新/v ，/w 推动/v 各类/r 强/a 农/ng [惠农/ns 政策/n]/nz 向/p 农场/nis 延伸/v 、/w 覆盖/v ，/w 激发/v [国有/vn 农场/nis]/nz 发展/v 活力/n 。/w 同时/c 要/v 充分/ad 利用/v [国有/vn 农场/nis]/nz 土地/n [资源/n 优势/n]/nz ，/w 积极/ad 引进/v 农业/n 大/a 项目/n 、/w 好/a 项目/n ，/w 努力/ad 将/d [国有/vn 农场/nis]/nz 建设/vn 成为/v [现代/ntc 农业/n]/nz 发展/vn 的/ude1 “/w 小/a 高地/n ”/w 。/w （/w 记者/nnt 苏奕斌/nr ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
