原/b 标题/n :/w 下/f 得/ude3 厨房/n 上/f 不/d 了/ule 厅堂/n 袁世凯/nr 原配/n 终生/d 被/pbei 冷淡/a 
核心/n 提示/v ：/w 对/p 这位/r 下/f 得了/vi 厨房/n 、/w 上/f 不/d 了/ule 厅堂/n 的/ude1 朴实/a 原配/n ，/w 老/a 袁/nz 是/vshi “/w 不/d 干/v ”/w ，/w 但/c 礼遇/n 上/f 还是/c 有/vyou 加/v 的/ude1 。/w 袁家/nz 搬进/v 中南海/ns 后/f ，/w 怀仁堂/ns 延庆/ns 楼/n 后/f 的/ude1 三/m 进/vf 大院/n 福禄居/nz 就/d 划给/v 原配/n 于/p 氏/ng 和/cc 嫡长子/n 袁克定/nr 及/cc 家眷/n 居住/v 。/w 老/a 袁/nz 自己/rr 是/vshi 按惯例/nz “/w 拜访/v ”/w ，/w 每次/r 隔/v 个/q [三/m 天/qt]/mq [五/m 天/qt]/mq ，/w 到/v 于/p 氏/ng 房/n 中/f 小坐/vi 片刻/t ，/w 舌/n 吐/v 莲花/n 已经/d 是/vshi 不/d 可能/v 的/ude1 了/ule ，/w 只是/d 略/d 聊/v 上/f 几句/mq 家常/n ，/w 然后/c 抬/v 屁股/n 走人/vi 。/w 不过/c ，/w 这种/r 仪式/n 性/ng 的/ude1 表现/vn ，/w 还是/c 很/d 有/vyou [示范/vn 作用/n]/nz 的/ude1 —/w —/w 一种/mq 凸现/v 名分/n 的/ude1 作用/n ，/w 一种/mq 震慑/v “/w 贱妾/nz ”/w 的/ude1 作用/n 。/w 
本文/r 摘自/v ：/w [中国/ns 新闻网/n]/nz ，/w 作者/nnt ：/w 蒋丰/nr ，/w 原/b 题/n ：/w 《/w 袁世凯/nr 终生/d 对/p 原配/n “/w 不/d 亲/ng 不/d 离/v ”/w 》/w 
袁世凯/nr 家/q 女/b 族/ng 合影/vi ，/w 中间/f 为/p 袁世凯/nr 的/ude1 原配/n 于/p 氏/ng 
袁世凯/nr 的/ude1 原配/n 于/p 氏/ng ，/w 是/vshi 河南/ns 沈丘/ns 人/n 于/p 鳌/ng 的/ude1 女儿/n 。/w 于/p 家/q 在/p 当地/s 田宅/nz 广阔/a ，/w 号称/v 是/vshi 挂/v 过/uguo “/w 双/q 千顷牌/nz ”/w 的/ude1 ，/w 可以/v 说/v 是/vshi 真正/d 的/ude1 土豪/n 。/w 袁世凯/nr [17/m 岁/qt]/mq 正是/v 壮/v 小伙子/n 的/ude1 时候/n 在/p 老家/n 河南/ns 把/pba 于/p 氏/ng 娶/v 进门/vi 。/w 我/rr 想/v ，/w 当时/t 袁世凯/nr 虽然/c 不用/d 像/v 今天/t 这样/rzv 想方设法/dl “/w 拚/n 岳父/n ”/w ，/w 但/c 脸上/s 应该/v 还是/c 很/d 有/vyou 光彩/n 的/ude1 。/w 不过/c ，/w 大家/rr 都/d 知道/v ，/w 于/p 氏/ng 粗识/nz 文字/n ，/w 略通/nz 礼法/n ，/w 但/c 过门/vi 后/f 跟/p 袁世凯/nr 的/ude1 关系/n 却/d 很/d 一般/ad 。/w 第二年/mq 春/tg ，/w 于/p 氏/ng 为/p 老/a 袁生/nr 下/f 嫡长子/n 袁克定/nr 后/f ，/w 就/d 开始/v 了/ule “/w 守活寡/nz ”/w 的/ude1 生活/vn 。/w 
