问/v ：/w 据/p 报道/v ，/w 6日/t ，/w [韩国/nsf 总统/nnt]/nz 朴槿惠/nr 在/p 新年/t 记者/nnt 会上/n 称/v ，/w 目前/t 韩/b 中/f 关系/n 比/p 以往/t 任何/rz 时期/n 都/d 更加/d 紧密/ad ，/w 希/b 双方/n 在/p 增进/v 互信/vn 、/w 巩固/v 友谊/n 基础上/nz ，/w 继续/v 为/p 提升/v [两国/mq 人民/n]/nz 福祉/n 、/w 实现/v 东北亚/ns 和平/n 与/cc 稳定/an 作出/v 贡献/n 。/w 中方/n 对此/d 有/vyou 何/ry 评论/n ？/w 
答/v ：/w 中方/n 高度/d 赞赏/v 朴槿惠/nr 总统/nnt 有关/vn 表态/vi 。/w 我们/rr 都/d 还/d 记得/v ，/w 去年/t 6月/t 朴槿惠/nr 总统/nnt 来华/vi 进行/vn 国事访问/n ，/w 受到/v 中方/n 热情/an 友好/a 的/ude1 接待/vn ,/w 朴槿惠/nr 总统/nnt 本人/rr 也/d 给/p [中国/ns 人民/n]/nz 留下/v 了/ule 深刻/a 美好/a 的/ude1 印象/n 。/w 也/d 是/vshi 在/p 那/rzv 次/qv 访问/vn 中/f ，/w 中/f 韩/b 双方/n 领导人/nnt 就/d 充实/v 和/cc 深化/v [中/f 韩/b 关系/n]/nz 达成/v 重要/a 共识/n ，/w 共同/d 发表/v 了/ule 《/w 中/f 韩/b 面向/v 未来/t 联合声明/v 》/w 和/cc 《/w 充实/v 中/f 韩/b [战略/n 合作/vn 伙伴/n 关系/n]/nz [行动/vn 计划/n]/nz 》/w ，/w 为/p 未来/t 5年/t 乃至/c 更长/d 时间/n [双边/n 关系/n]/nz 发展/vn 明确/a 了/ule 方向/n 。/w 
问/v ：/w 据/p 报道/v ，/w 美方/n 已/d 公布/v [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领馆/nis]/nt 纵火/vi 案/ng 的/ude1 相关/vn 情况/n 。/w 中方/n 是否/v 从/p 美方/n 得到/v 嫌犯/n 身份/n 和/cc 作案/vi 动机/n 等/udeng 具体/a 信息/n ？/w 是否/v 接受/vn 美方/n 的/ude1 调查/vn 结果/n ？/w 
答/v ：/w 我们/rr 注意到/v 了/ule 有关/vn 报道/v ，/w [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领馆/nis]/nt 也/d 得到/v 了/ule 美方/n [有关/vn 部门/n]/nz 的/ude1 通报/vn 。/w 中方/n 要求/n 美方/n 彻底/ad 调查/v 案件/n ，/w 严惩/v 肇事者/n ，/w 同时/c 敦促/v 美方/n 根据/p 《/w [维也纳/nsf 外交/n 关系/n 公约/n]/nz 》/w 及/cc 《/w [维也纳/nsf 领事/nnt 关系/n 公约/n]/nz 》/w 规定/n ，/w 采取/v 一切/rz [必要/a 措施/n]/nz 切实/ad 保护/v 中国/ns 驻/v 美/b 外交/n 领事/nnt 机构/n 及/cc 人员/n 的/ude1 人身/n 及/cc [财产/n 安全/an]/nz ，/w 确保/v 不再/d 发生/v 类似/a 事件/n 。/w 
我们/rr 注意到/v 美方/n 表示/v ，/w 有关/vn 审理/v [刚刚/d 开始/v]/nz ，/w 案件/n 还/d 在/p 进一步/d 调查/vn 中/f 。/w 我们/rr 将/d 继续/v 密切/ad 关注/v 进展/vn 。/w 
