王蒙徽/nr 在/p 大会/n 上/f 讲话/n 。/w 他/rr 代表/nnt 市委/nis 、/w 市/n 人大/nis 、/w 市政府/n 和/cc 市政协/n ，/w 向/p 大会/n 的/ude1 召开/vn 表示/v 热烈/a 祝贺/v ，/w 向/p 全市/n 广大/b [科技/n 工作者/nnt]/nnd 和/cc 科协/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 致/v 以/p 诚挚/a 的/ude1 问候/vn ，/w 向/p 长期以来/dl 关心/v 支持/vn 我市/r 科学/n 工作/vn 的/ude1 省/n 科协/nis 和/cc [各界/rz 人士/n]/nz 表示/v 衷心/d 的/ude1 感谢/vn 。/w 
他/rr 说/v ，/w 市科协/nz [第六/m 次/qv]/mq 代表大会/n 召开/v 六年/t 以来/f ，/w 全市/n 各级/r 科协/nis 在/p 市委/nis 、/w 市政府/n 的/ude1 领导/n 下/f ，/w 主动/ad 围绕/v 大局/n 发挥/v 优势/n ，/w 按照/p “/w 四/m 服务/vn 一/m 加强/v ”/w 的/ude1 总/b 要求/n ，/w 团结/v 带领/vn 广大/b [科技/n 工作者/nnt]/nnd ，/w 勇于/v 创新/vn ，/w 大胆/ad 实践/vn ，/w 取得/v 了/ule 一批/mq 重要/a 的/ude1 科学技术/n 成果/n ，/w 在/p 促进/v 我市/r [经济/n 发展/vn 方式/n 转变/v]/nz 、/w 推动/v [产业/n 转型/vn 升级/vi]/nz 、/w 建设/v 国家/n [创新/vi 型/k 城市/n]/nz 等/udeng 方面/n 做出/v 了/ule [重要/a 贡献/n]/nz 。/w [实践/vn 证明/v]/nz ，/w 我市/r 各级/r 科协/nis 组织/n 是/vshi 推动/v 科技/n 事业/n 发展/vn 的/ude1 重要/a 力量/n ，/w 广大/b [科技/n 工作者/nnt]/nnd 不愧/d 是/vshi 先进/a 生产力/n 的/ude1 开拓者/n 。/w 
王蒙徽/nr 说/v ，/w 当前/t ，/w 我市/r 正在/d 全面/ad 深化改革/v ，/w 加快/v 建设/vn 美丽/a 厦门/ns ，/w 力争/v 在/p 中国共产党/nt 建党/vi [100/m 周年/q]/mq 建成/v 美丽/a 中国/ns 典范/n 城市/n ，/w 中华人民共和国/ns 建国/vi [100/m 周年/q]/mq 建成/v 展示/vn 中国/ns 梦/n 的/ude1 样板/n 城市/n 。/w 这/rzv 为/p 广大/b [科技/n 工作者/nnt]/nnd 和/cc 各级/r 科协/nis 组织/n 提出/v 了/ule 更高/d 的/ude1 时代/n 要求/n ，/w 提供/v 了/ule 展现/v 作为/p 的/ude1 更/d 广阔/a 空间/n 。/w 他/rr 希望/v ，/w 要/v 在/p 共同/d 建设/vn 美丽/a 厦门/ns 中/f 奋发有为/vl ，/w 在/p 自觉/a 参与/v 科技/n 体制改革/v 中/f 奋发有为/vl ，/w 在/p [大力/d 提高/v]/nz 市民/n 群众/n [科学/n 素质/n]/nz 上/f 奋发有为/vl ，/w 在/p 营造/v 良好/a 的/ude1 [科技/n 创新/vi]/nz 环境/n 上/f 奋发有为/vl 。/w [各级/r 党委/nis]/nz 和/cc 政府/nis 要/v 切实/ad 加强/v 和/cc 改进/v 对/p [科协/nis 工作/vn]/nz 的/ude1 领导/n ，/w 广泛/a 听取/v 科协/nis 和/cc [科技/n 工作者/nnt]/nnd 的/ude1 [意见/n 建议/n]/nz ，/w 为/p 科协/nis 组织/n 开展/v 工作/vn 和/cc 广大/b [科技/n 工作者/nnt]/nnd 创新/vi 创业/vn 提供/v 良好/a 条件/n 。/w 
会上/n ，/w 听取/v 和/cc 审议/v 了/ule 市科协/nz [第六/m 届/q]/mq 委员会/nis 的/ude1 工作报告/v ，/w 选举/v 产生/vn 了/ule 市科协/nz 新/a 一届/mq 委员会/nis 和/cc 主席/nnt 、/w 副主席/nnt 。/w 余兴光/nr 任/v 新/a 一届/mq 市科协/nz 主席/nnt ，/w 徐爱聪/nr 、/w 郑颖聪/nr 、/w 彭莉/nr 、/w 余熙鸣/nr 为/p 驻/v 会/v 副主席/nnt ，/w 郑颖聪/nr 兼任/v 秘书长/nnt 。/w 大会/n 还/d 选举/v 了/ule [10/m 位/q]/mq 非/b 驻/v 会/v 副主席/nnt ，/w 并/cc 聘请/v 黄红武/nr 为/p 市科协/nz [第七/m 届/q]/mq 委员会/nis 荣誉/n 主席/nnt 。/w 
市委/nis 常委/nnt 、/w 宣传部/nis 部长/nnt 叶重耕/nr [主持/v 会议/n]/nz ，/w 并/cc 在/p 闭幕式/n 上/f 讲话/n ，/w 部署/vn 新/a 一届/mq 市科协/nz 工作/vn 。/w （/w 记者/nnt 黄怀/nr ）/w 
