“/w 超出/v 预期/vn 。/w ”/w 谈及/v 自己/rr 不久/d 前/f 举行/v 的/ude1 婚礼/n ，/w [30/m 岁/qt]/mq 的/ude1 孙钊/nr (/w 化名/v ，/w 下同/vi )/w 不时/d 发出/v 这样/rzv 的/ude1 感慨/vn 。/w 而/cc 这/rzv ，/w 也/d 是/vshi 并不/d 信教/vn 的/ude1 他/rr 力劝/nz 身边/s 朋友/n 选择/v [教堂/n 婚礼/n]/nz 的/ude1 主要/b 理据/nz 。/w 
孙钊/nr 所谓/v 的/ude1 “/w 预期/vn ”/w ，/w 是/vshi 与/cc 未婚妻/n 陶聪/nr 办/v 一场/mq “/w 省/n 事儿/n 、/w 省/n 劲儿/n ”/w 的/ude1 婚礼/n 。/w “/w 平常/a 工作/vn 那么/c 忙/v ，/w 哪/ry 有/vyou 那么/c 多/a 时间/n 和/cc 精力/n 筹备/v 婚礼/n ？/w ！/w ”/w 他/rr 说/v ，/w “/w 我/rr 和/cc 陶聪/nr 早就/d 达成/v 了/ule 共识/n ，/w 怎么/ryv 省事/a 怎么/ryv 来/vf ，/w 反正/d 婚礼/n 是/vshi 给/p 别人/rr 看/v 的/ude1 ，/w 日子/n 却/d 是/vshi 过/uguo 给/p 自己/rr 的/ude1 ，/w 犯不着/v 那么/c 折腾/v 自己/rr 。/w ”/w 
事实上/bl ，/w 被/pbei [教堂/n 婚礼/n]/nz 吸引/v 的/ude1 远/a 不止/v 孙钊/nr 和/cc 他/rr 的/ude1 朋友/n 。/w 面对/v 不断/d 加快/v 的/ude1 工作/vn 节奏/n 及/cc 飙/n 高/a 的/ude1 婚庆/n 费用/n ，/w 更多/ad 都市/n 年轻人/n 转而/c 选择/v 更加/d 从简/vi 的/ude1 形式/n 来/vf 完成/v 结婚/vn 这/rzv 件/q 在/p 父母/n 辈/n 看来/v “/w 大/a 到/v 不能/v 再/d 大/a ”/w 的/ude1 仪式/n 。/w 在/p 此/rzs 背景/n 下/f ，/w [教堂/n 婚礼/n]/nz 悄然/d 走俏/a 。/w 
“/w 如果/c 订/v 我们/rr 教堂/n 的/ude1 婚礼/n ，/w 需要/v 尽早/d 。/w ”/w [海淀/ns 教堂/n]/nz 负责/v 婚庆/n 的/ude1 一位/mq 张姓/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 向/p 中新社/nt 记者/nnt 介绍/v 。/w 该/rz 教堂/n 在/p 北京/ns 较为/d 热门/a ，/w 曾/d 一天/mq 承办/v [7/m 场/qv]/mq 婚礼/n 。/w 
据/p 上述/b [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w [海淀/ns 教堂/n]/nz 每场/r 婚礼/n 一般/ad 持续/vd [30/m —/w 40/m 分钟/qt]/mq ，/w 婚礼/n 涵盖/v 多个/mq 环节/n ，/w 如/v 花童/nr 、/w 唱诗班/nz 及/cc 互换/v 戒指/n 等/udeng 。/w “/w 也/d 能/v 按照/p 新人/n 的/ude1 要求/n 加入/v 各种/rz 元素/n ，/w 只要/c 是/vshi 婚礼/n 上/f 能/v 想到/v 的/ude1 都/d 有/vyou 。/w ”/w 这位/r [工作/vn 人员/n]/nnt 说/v 。/w 
