中新网/nz 1月8日/t 电/n 由/p 李少红/nr 打造/v 的/ude1 [青春/n 偶像/n]/nz 悬疑/n 大/a 剧/n 《/w 茧/ng 镇/n 奇缘/nz 》/w ，/w 自/p 筹拍/nz 之/uzhi 初/f 就/d 受到/v 广泛/a 关注/v ，/w 继/vg 前/f 几日/n 公布/v 宋茜/nr 、/w 蒋劲夫/nr 、/w 杨洋/nr 等/udeng 多/a 位/q 主角/nnt 的/ude1 时尚/n 造型/n 后/f ，/w 近日/t 剧组/nis 再次/d 公布/v 了/ule 第二批/mq 定妆照/nz ，/w 曝光/vi 了/ule 张芷溪/nr 、/w 南笙/nr 姑娘/n 、/w 周毅/nr 、/w 曹艳艳/nr 等/udeng 多个/mq 角色/n 的/ude1 造型/n 。/w 
此次/rz 张芷溪/nr 抽象/a 几何/n 暗/a 纹/ng 图形/n 旗袍/n 与/cc 紫绛/nz 红色/n 华丽/a 大衣/n 的/ude1 搭配/vn 气质/n 雍容/z ，/w 名媛/n 范儿/nz 十足/z 。/w 首/q 度/qv 试水/nz 荧屏/n 的/ude1 南/b 笙/n 姑娘/n [齐/a 耳/n 短发/n]/nz 一派/b 文艺/n 范儿/nz ，/w 清丽/z 脱俗/vi 。/w 周毅/nr 与/cc 曹艳艳/nr 则/d 演绎出/nz 了/ule 风情万种/vl 的/ude1 古典/b 韵味/n ，/w 好似/v 上海滩/ns 的/ude1 胡蝶/n 、/w 周旋/vi 等/udeng 时髦/a 明星/nnd 。/w 众/ag 旗袍/n 美女/n 荧屏/n 争艳/v ，/w 别样/a 魅力/n 将/d 该剧/r 的/ude1 中国/ns 风/n 特色/n 完美/a 呈现/v 。/w 
