黄继光/nr 像/v 
1931年1月8日/t ，/w 黄继光/nr 诞生/vi 在/p 四川/ns 中/f 江/n 。/w 1951年3月/t 参加/v [中国/ns 人民/n 志愿军/n]/nt 。/w 
1952年10月/t ，/w [抗美援朝/n 战争/n]/nz 期间/f ，/w 美/b 帝国主义/n 侵略者/n 向/p 朝鲜/nsf 上甘岭/ns 阵地/n 发起/v 了/ule 猛烈/a 的/ude1 进攻/vn 。/w 19日/t 下午/t ，/w 黄继光/nr 跟随/v 营/n 参谋长/nnt 来到/v [六/m 连/ulian]/mq ，/w 为/p 反击/v 某/rz 主峰/n 的/ude1 战斗/vn 作/v 动员/vn 。/w 经过/p 连续/a 几个/mq 小时/n 的/ude1 鏖战/vn ，/w “/w [四/m 号/q]/mq ”/w 、/w “/w [五/m 号/q]/mq ”/w 阵地/n 相继/d 被/pbei 夺回/v ，/w 但/c “/w [零/ng 号/q]/mq ”/w 阵地/n 上/f 的/ude1 敌人/n 仍/d 集中/v [十几/m 挺/d]/mq 机枪/n 负隅顽抗/vl 。/w 我军/n [六/m 连/ulian]/mq 连续/a [4/m 次/qv]/mq 冲击/vn 也/d 未能/v 摧毁/v 敌人/n 的/ude1 主要/b 火力点/n ，/w 不少/m 战士/nnt 牺牲/v 了/ule 。/w 
在/p 这/rzv [关键/n 时刻/n]/nz ，/w 黄继光/nr 挺身而出/vl ，/w 带着/vn 战友/n 冲/v 向/p 战壕/n 。/w 黄继光/nr 机智/a 地/ude2 把/pba 敌人/n 的/ude1 火力点/n 炸掉/v 了/ule 两个/mq ，/w 但/c 武器/n 都/d 用/p 完了/vi ，/w 身上/s 也/d 多/a 处/n 受伤/vi ，/w 敌人/n 的/ude1 机枪/n 仍/d 在/p 吐/v 着/uzhe 火舌/n 。/w 黄继光/nr 不顾/v 伤痛/n ，/w 毅然/d 站/vi 起来/vf ，/w 伸开/nz 两条/mq 坚强/a 的/ude1 胳膊/n ，/w 向/p 敌人/n 的/ude1 火力点/n 猛扑/v 上去/vf ，/w 用/p 自己/rr 的/ude1 胸膛/n 堵住/v 了/ule 敌人/n 正在/d 喷射/v 火舌/n 的/ude1 机枪/n 口/n …/w …/w 
正在/d 喷吐/v 的/ude1 火舌/n ，/w 骤然/d 熄灭/v 。/w 踏/v 着/uzhe 英雄/n 开辟/v 的/ude1 道路/n ，/w 部队/nis 向/p 敌人/n 的/ude1 阵地/n 发起/v 攻击/vn ，/w 夺取/v 了/ule 战斗/vn 的/ude1 全面/ad 胜利/vn 。/w 
黄继光/nr 被/pbei 授予/v “/w 特级/b 英雄/n ”/w 、/w “/w 朝鲜民主主义人民共和国/ns 英雄/n ”/w 称号/n 。/w 
（/w 人民网/nz 资料/n ）/w 
