严介和/nr 口/n 出/vf “/w 狂言/n ”/w ，/w 引发/v 与会者/n 关注/v 
“/w [六/m 朵/q]/mq 姐妹花/nz ”/w 现场/s 惊艳/nz 助阵/vi 
人民网/nz 福州/ns 1月8日/t 电/n （/w 修仰峰/nr ）/w 8日/t 下午/t ，/w 苏商/nz 集团/nis 董事局/nis 主席/nnt 、/w [太平洋/ns 商学院/nit]/nt 院长/nnt ，/w 被/pbei 称为/v 狂人/n 的/ude1 严介和/nr 来到/v 八闽/n 省会/n 福/n ，/w 开始/v 其/rz 新/a 一年/mq 的/ude1 《/w 新/a 论语/n 》/w 宣讲/v 之旅/nz ，/w 叙说/v 他/rr 所/usuo 理解/v 的/ude1 新国学/nz 以及/cc 新/a 商业/n 精神/n 。/w 
研讨会/n 上/f ，/w 严介和/nr 一张/mq 口/n 就/d 说/v ：/w “/w ‘/w [爱/v 拼/v 才/d 会/v 赢/v]/nz ’/w 的/ude1 时代/n 一去不复返/vl 啦/y ，/w ‘/w 会/v 拼/vn 才/d 会/v 赢/vn ’/w 的/ude1 时代/n 向/p 我们/rr 走/v 来/vf 啦/y ！/w ”/w 引发/v 与会者/n 的/ude1 惊愕/a 与/cc 关注/v 。/w 在/p 严介和/nr 看来/v ，/w 资源/n 应该/v 用/p 智慧/n 优化/v ，/w 资本/n 应该/v 用/p 智慧/n 放大/v ，/w 如此/rzv “/w 拼/v ”/w 才能/n 立于不败之地/vl 。/w 
严介和/nr 呼吁/v 闽商/nz 从/p “/w 爱/v 拼/vn ”/w 走向/v “/w 会/v 拼/vn ”/w ，/w 通过/p 资源/n 、/w 智慧/n 、/w 资本/n 的/ude1 通力合作/vl ，/w 相互/d 利用/v ，/w 抱团/nz 竞合/nz ，/w 赢得/v 共赢/n 。/w 严介和/nr 还/d 对/p 福建/ns 发展/v [海洋/n 经济/n]/nz 发表/v 看法/n ，/w 认为/v “/w 福建/ns 若/c 有/vyou 想/v 大/a 发展/vn ，/w 就要/d [充分/ad 发挥/v]/nz 海洋/n 优势/n ，/w 始终/d 围绕/v 海洋/n 去/vf 思考/v 问题/n ，/w 作/v 保护性/b 的/ude1 开发/vn ，/w 开发性/n 的/ude1 保护/vn ”/w 。/w 
据介绍/nz ，/w 严介和/nr 的/ude1 新书/n 《/w 新/a 论语/n 》/w 自/p 2012年9月/t 问世/vi 以来/f ，/w 他/rr 先后/d 在/p 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 兰州/ns 、/w 济南/ns 等/udeng 近/a [三十/m 个/q]/mq 城市/n 召开/v 新书/n 研讨会/n ，/w 每/rz 到/v [一/d 处/n]/mq ，/w 都/d 语/ng 出/vf 惊人/a ，/w 引来/v 舆论/n 关注/v 与/cc 争议/vn 。/w 
