厦/b 大/a 物理系/nit 蔡伟伟/nr 教授/nnt 向/p 记者/nnt 介绍/v 他/rr 的/ude1 实验室/nis 。/w 
【/w 编者按/n 】/w 2010年/t 以来/f ，/w 我省/n 以/p 实施/v 国家/n “/w [千人/q 计划/n]/nz ”/w 为/p 契机/n ，/w 大力/d 实施/v 引/v 才/d “/w [百/m 人/n 计划/n]/nz ”/w ，/w 每年/r 遴选/v 一批/mq 高层次/n 创业/vn [创新/vi 人才/n]/nz （/w 团队/n ）/w 。/w 日前/t ，/w 经/p 省委/nis 、/w 省政府/n 研究/vn 决定/v ，/w 杨健/nr 创业/vn 团队/n 等/udeng [18/m 个/q]/mq 团队/n 和/cc 王菡子/nr 等/udeng [79/m 名/q]/mq 个人/n 入选/v 我省/n [第三/m 批/q]/mq “/w [百/m 人/n 计划/n]/nz ”/w ；/w 同时/c ，/w 严晓海/nr 等/udeng [23/m 名/q]/mq 国家/n “/w [千人/q 计划/n]/nz ”/w 专家/nnt 自然/n 列入/v 我省/n [第三/m 批/q]/mq “/w [百/m 人/n 计划/n]/nz ”/w 。/w 为/p 宣传/v 我省/n “/w [百/m 人/n 计划/n]/nz ”/w 政策/n 及其/cc 取得/v 的/ude1 成效/n ，/w 本报/rz 今/tg 起/vf 从/p [第三/m 批/q]/mq “/w [百/m 人/n 计划/n]/nz ”/w 名单/n 中/f 遴选/v 出/vf [3/m 个/q]/mq 创业/vn [创新/vi 人才/n]/nz （/w 团队/n ）/w 予以/vx 报道/v 。/w 
坐/v 在/p 办公室/nis 里/f ，/w [34/m 岁/qt]/mq 的/ude1 [厦门/ns 大学/nis]/ntu 物理/n 系主任/nnt 蔡伟伟/nr 演示/vn 着/uzhe 石墨烯/nz 透明/a 电极/n 的/ude1 [手机/n 触摸屏/n]/nz 。/w 他/rr 自信/a 满满/z 地/ude2 透露/v ，/w 新/a 一轮/mq 触摸屏/n 革命/vn 正/d 蓄势待发/l ，/w 不/d 远/a 的/ude1 将来/t ，/w 目前/t 主流/n 的/ude1 触摸屏/n 材料/n [氧化铟/nz 锡/n]/nz （/w ITO/x ）/w 将/d 会/v 被/pbei 石墨烯/nz 所/usuo 替代/v 。/w 
首创/v 石墨烯/nz 化学/n 制备/v 法/n 
石墨烯/nz 是/vshi 集/q 全世界/n 最/d 薄/a 、/w 最硬/nz 、/w 导电/vn 性能/n 最好/d 、/w 导热/v 能力/n 最强/ad 等/udeng 优点/n 于/p 一体/n 的/ude1 新材料/nz 。/w 在/p 蔡伟伟/nr 的/ude1 眼中/s ，/w 石墨烯/nz 非常/d 神奇/a ：/w “/w 平时/t 难以/d 看到/v 的/ude1 新奇/a [物理/n 现象/n]/nz 都/d 可以/v 在/p 这种/r 材料/n 上/f 观察/v 到/v ，/w 比如/v 量子霍尔效应/gp 。/w ”/w 
2006年/t 在/p [美国/nsf 西北/ns 大学/nis]/ntu 做/v [访问/vn 学者/nnt]/nnt 时/ng ，/w 蔡伟伟/nr 开始/v 接触/vn 石墨烯/nz 。/w 随后/d ，/w 他/rr 跟随/v 导师/nnt RodneyS/x ./w Ruoff/x 教授/nnt 的/ude1 课题组/nis 继续/v 在/p [美国/nsf 德州/ns 大学/nis Austin/x 分校/nis]/nt 机械系/nit 做/v 博士后/nnt 研究/vn 。/w 
石墨烯/nz 被/pbei 世界/n 瞩目/vi 始/vg 自/p 2010年/t ，/w 当年/t 的/ude1 [诺贝尔/nrf 物理奖/n]/nz 得主/n 正是/v 石墨烯/nz 材料/n 的/ude1 发明者/nnd 。/w 国家/n 工信部/nz 发布/v 的/ude1 《/w [新材料/nz 产业/n]/nz “/w 十二五/m ”/w 发展/v 规划/n 》/w 将/d 石墨烯/nz 作为/p 前沿/s 新材料/nz 之一/rz 。/w 业内人士/n 估计/v ，/w 石墨烯/nz [产业/n 规模/n]/nz 未来/t 能/v 达到/v [万/d 亿元/q]/mq 以上/f 。/w 
“/w 石墨烯/nz 可以/v 被/pbei 应用/vn 在/p 复合材料/n 、/w 电池/n //w [超级/b 电容/n]/nz 、/w [储/vg 氢/n 材料/n]/nz 、/w 场发射/nz 材料/n 以及/cc 超/v 灵敏/a 传感器/n 等/udeng 领域/n 。/w 最/d 接近/v 产业化/vn 的/ude1 研究/vn 就/d 包括/v 手机/n 触控屏/nz 技术/n ，/w 它/rr [完全/ad 可以/v]/nz 替代/v 现有/vn 的/ude1 [手机/n 触摸屏/n]/nz 材料/n [氧化铟/nz 锡/n]/nz 。/w ”/w 在/p 这/rzv 方面/n ，/w 蔡伟伟/nr 已经/d 取得/v 了/ule 多项/mq 成果/n 。/w 
2009年/t ，/w 他/rr 和/cc 同事/n 开发/vn 出/vf [化学/n 气相/nz 沉积/v]/nz 法/n 制备/v 石墨烯/nz ，/w 相关/vn 成果/n 发表/v 在/p 《/w science/x 》/w 杂志/n 上/f 。/w 同年/d 他/rr 又/d 在/p 《/w AppliedPhysicsletters/x （/w [应用/vn 物理/n 快报/n]/nz ）/w 》/w 刊物/n 上/f 发表/v 世界/n 上/f [第一/m 篇/q]/mq 关于/p 石墨烯/nz 做成/v 透明/a 导电/vn 电极/n 的/ude1 论文/n 。/w 
回国/vi 迈出/v 创业/vn 第一步/mq 
2010年/t 结束/v 博士后/nnt 研究/vn 后/f ，/w 蔡伟伟/nr 立即/d 回国/vi 发展/vn ，/w 成为/v [厦门/ns 大学/nis 物理系/nit]/nt 的/ude1 闽江/ns [特聘/vn 教授/nnt]/nnt 、/w [博士生/nnt 导师/nnt]/nnt 。/w 
蔡伟伟/nr 坦言/v ：/w “/w 学校/nis 、/w 政府/nis 重视/v 青年/n 人才/n ，/w 推出/v 许多/mq [优惠/vn 政策/n]/nz 。/w 从/p 2010年/t 至今/d ，/w 系/v 里/f 就/d 引进/v 国内外/s 优秀/a 的/ude1 青年/n 人才/n 近/a [30/m 人/n]/mq ，/w 一支/mq 富有/v 朝气/n 的/ude1 科研/n 团队/n 正在/d 成型/vi 。/w ”/w 
回国/vi 3年/t 多/a ，/w 蔡伟伟/nr 完成/v 实验室/nis 和/cc 科研/n [团队/n 建设/vn]/nz ，/w 并/cc 在/p 石墨烯/nz 制备/v 、/w 表征/n 方面/n 发表/v 了/ule 10余篇/m 有/vyou 影响力/n 的/ude1 文章/n 。/w 同时/c ，/w 他/rr 还/d 主持/v [国家/n 自然科学/n 基金委/nis]/nt [青年/n 科学/n]/nz [基金/n 项目/n]/nz 、/w [国家/n 自然科学/n 基金委/nis]/nt 重大/a 研究计划/v 培育/vn 项目/n 等/udeng [4/m 项/q]/mq 国家级/b 、/w 省级/b 课题/n ，/w 以及/cc [3/m 项/q]/mq 企业/n 横向/n 课题/n 。/w 2013年/t ，/w 蔡伟伟/nr 入选/v 首届/b [中央/n 组织部/nis]/nt “/w 青年/n 拔尖/a 人才/n 计划/n ”/w ，/w 成为/v [厦门/ns 大学/nis 物理系/nit]/nt 史上/d 最/d 年轻/a 的/ude1 系主任/nnt 。/w 
早/a 在/p 2009年/t ，/w 蔡伟伟/nr 就/d 率先/d 研究/vn 出/vf 用/p [气相/nz 沉积/v 法/n]/nz 制备/v 石墨烯/nz 的/ude1 [生产/vn 工艺/n]/nz 。/w 回国/vi 后/f 他/rr 在/p [科技/n 成果/n 转化/v]/nz 上/f 跨/v 出/vf 创业/vn 的/ude1 第一步/mq 。/w 他/rr 与/cc 刘长江/nr 、/w 连榕/nr 、/w 庞婓/nr 、/w 张/q 盈利/vn 等/udeng 人/n 组成/v 的/ude1 创业/vn 团队/n 注册/vn 成立/vi 厦门/ns 烯/x 成/v 新材料/nz [科技/n 有限公司/nis]/nis ，/w 2013年5月/t ，/w 公司/nis 落户/vi 厦门/ns 火炬/n 创业/vn 园区/n 。/w 
这/rzv 是/vshi 国内/s 首家/n 专业/n 研发/v 与/cc 销售/v 石墨烯/nz [化学/n 气相/nz 沉积/v]/nz 系统/n 的/ude1 [高科技/n 企业/n]/nz ，/w 目前/t 公司/nis 建立/v 两个/mq 实验室/nis ，/w 2013年/t 营业额/n 超过/v [500/m 万元/q]/mq ，/w 实现/v 当年/t 赢利/v 。/w 
对于/p 石墨烯/nz 的/ude1 触控屏/nz 技术/n ，/w 蔡伟伟/nr 及其/cc 团队/n 觉得/v 前景/n 看好/v ，/w 特别/d 是/vshi 福建省/ns 目前/t 触控屏/nz 产业/n 产值/n 超过/v [200/m 亿元/q]/mq ，/w 而且/c 产业链/n 比较/d 完整/a 。/w 他们/rr 正在/d 尝试/v 突破/vn 制造/vn 出/vf 大/a 尺寸/n 单层/mq 石墨烯/nz 的/ude1 [技术/n 壁垒/n]/nz 。/w 目前/t 他们/rr 研发/v 的/ude1 石墨烯/nz 透明/a 电极/n 可/v 应用于/v [电阻/n 触摸屏/n]/nz 上/f ，/w 最大/gm 尺寸/n 达到/v 一张/mq A3/x 纸/n 大小/n 。/w 
“/w 日本/ns 垄断/vn ITO/x 的/ude1 制备/v [核心/n 技术/n]/nz ，/w 因此/c 掌握/v 着/uzhe [智能/n 手机/n]/nz 触控屏/nz 市场/n 话语权/nz 。/w ”/w 对于/p 未来/t ，/w 蔡伟伟/nr 充满/v 期待/vn ，/w “/w 从/p 原材料/n 开始/v 就/d 把/pba [自主/vd 知识产权/nz]/nz 抓/v 在/p 手里/s ，/w 我国/n 石墨烯/nz 透明/a 电极/n 的/ude1 研究/vn 推广/vn 如果/c 成功/a ，/w 将/d 打破/v 这样/rzv 的/ude1 格局/n 。/w ”/w 
