虽然/c 被/pbei [很多/m 人/n]/mq 叫/vi “/w 三爷/nz ”/w ，/w 但/c 周三/t 实际/n 是/vshi 个/q 憨憨/nz 傻/a 傻/a 的/ude1 大男孩/nz 。/w 
首期/n 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 在/p 上/f 周五/t 播出/v 后/f 引发/v 很大/d 反响/n ，/w 其中/rz 一位/mq 选手/n 让/v 后台/n 导演/nnt 集体/n 为/p 他/rr 落泪/vi ，/w 他/rr 就是/v 周三/t 。/w 
“/w 这/rzv [30/m 多年来/d]/mq ，/w 我/rr 一直/d 坚持/v 在/p 唱歌/vi ，/w 唱歌/vi 给/p 我/rr 的/ude1 心上人/n 听/v 啊/y ，/w 这个/rz 心上人/n ，/w 还/d 不/d 知道/v 在/p 哪里/rys ，/w 感觉/n 明天/t 就/d 会/v 出现/vn 。/w ”/w 唱/v 了/ule [30/m 多年/mq]/mq ，/w 周三/t 终于/d 唱着/v 《/w 一个/mq 歌手/nnt 的/ude1 情书/n 》/w 从/p [云南/ns 丽江/ns]/ns 走上/v “/w 好/a 歌曲/n ”/w 舞台/n 。/w 周三/t 在/p 一个/mq 很/d 有名/a 的/ude1 酒吧/nis 驻/v 唱/v ，/w 在/p 当地/s 也/d 有着/v 响当当/z 的/ude1 名号/n ，/w 人称/n “/w 三爷/nz ”/w 。/w 
在/p “/w 好/a 歌曲/n ”/w 的/ude1 舞台/n 上/f ，/w 周三/t 最终/d 得到/v 了/ule [4/m 位/q]/mq 导师/nnt 的/ude1 同时/c 认可/vn ，/w 蔡健雅/nr 更是/d 大赞/nrf 他/rr 是/vshi 中国/ns 的/ude1 鲍伯·迪伦/nrf 。/w 周三/t 表示/v 自己/rr 没/d 预想/v 到/v 这个/rz 结果/n ，/w 更/d 没想到/nz 蔡健雅/nr 会/v 喜欢/vn 他/rr ：/w “/w 来/vf 比赛/vn 之前/f 我/rr 姐姐/n 跟/p 我/rr 说/v 杨坤/nr 老师/nnt 和/cc 我/rr 风格/n 比较/d 适合/v ，/w 我/rr 自己/rr 也/d 觉得/v 只有/c 杨坤/nr 老师/nnt 可能/v 为/p 我/rr 推杆/n ，/w 我/rr 觉得/v 蔡健雅/nr 导师/nnt 的/ude1 要求/n 非常/d 高/a ，/w 根本/a 不会/v 选/vn 我/rr 的/ude1 歌/n ，/w 因为/c 我/rr 的/ude1 歌/n 非常/d 怪/a 。/w ”/w 
