剑眉/n 高挑/a 、/w 鼻/ng 正/d 口/n 方/q ，/w 颔下/nz [三/m 缕/q]/mq 清/tg 须/d ，/w 如此/rzv 相貌/n 似乎/d 是/vshi 小说/n 里/f 走出/v 的/ude1 世/ng 外/f 高人/n 。/w 的确/d ，/w 眼前/s 的/ude1 这位/r 老/a 苏州/ns 就是/v 老年/n 大力士/n —/w —/w 陈龙兴/nr 。/w 12月28日/t ，/w 他/rr 凭借/p [105/m kg/x]/mq 的/ude1 成绩/n ，/w 拿下/v 了/ule “/w 无/v 装备/n 香港/ns 卧/vi 推举/v 邀请赛/n ”/w 元老/n [三/m 组/n]/mq [74/m kg/x]/mq 级别/n 的/ude1 冠军/nnt 。/w 看得出/v 他/rr 今年/t [62/m 岁/qt]/mq 了/ule 吗/y ?/w (/w 陈龙兴/nr 供/vi 图/n )/w 
原/b 标题/n ：/w 苏州/ns 草根/n 大力士/n 威震/nz 香港/ns [62/m 岁/qt]/mq 老人/n 卧推/nz [105/m 公斤/q]/mq 
