书院/nis 中国/ns 涉嫌/v 违规/vn 、/w [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 善/ag 款/q 遭/v 质疑/vn ，/w 李亚鹏/nr 公益/n 项目/n 昨日/t [再/d 起/vf 波澜/n]/nz 。/w 举报者/n 周筱赟/nr 表示/v ，/w 嫣然/z 天使/n 儿童医院/nis 的/ude1 筹建/vn 金额/n 在/p [公开/ad 场合/n]/nz 呈现/v 出/vf 两种/mq 说法/n ，/w “/w 涉嫌/v 造假/vn ”/w 。/w 而/cc 新京报/nz 记者/nnt 在/p 采访/v 中/f 亦/d 发现/v ，/w 该/rz 医院/nis 的/ude1 筹建/vn 金额/n 上/f ，/w 出现/v 了/ule [第三/m 种/q]/mq 说法/n 。/w 
说法/n 2/m 
[信息/n 发布/v]/nz 方/q ：/w 李诗/nr （/w [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz [执行/v 总裁/nnt]/nnt ）/w 
发布/v 渠道/n ：/w 此前/t 多次/mq 在/p 接受/v 媒体/n 采访/v 时/ng 表示/v 
[部分/n 内容/n]/nz ：/w 嫣然/z 天使/n 儿童医院/nis “/w 由/p [8/m 位/q]/mq 董事/nnt 投资/vn 5000多万元/m 成立/vi ”/w ，/w 医院/nis 的/ude1 [20/m 几个/mq]/mq 病房/n 和/cc [4/m 个/q]/mq 手术室/n 都/d 来自/v 捐赠/vn 。/w 
说法/n 3/m 
[信息/n 发布/v]/nz 方/q ：/w [北京市/ns 朝阳区/ns 环保局/nis]/nt 
发布/v 渠道/n ：/w 环保局/nis 官网/n 《/w [建设/vn 项目/n]/nz 已/d 受理/v 项目/n 公告/n 》/w 
[部分/n 内容/n]/nz ：/w 该/rz 公告/n 中/f “/w 项目/n 概况/n ”/w 一/m 栏/n 显示/v ，/w [北京/ns 嫣然/z 天使/n 儿童/n 医院/nis]/nt 的/ude1 [投资/vn 规模/n]/nz 为/p “/w 总投资/nz [3000/m 万元/q]/mq ”/w ，/w 其中/rz [自有/b 资金/n]/nz [1500/m 万元/q]/mq ，/w 融资/vn [1500/m 万元/q]/mq ，/w [项目/n 投资/vn]/nz 主要/b 用于/v 医院/nis 软硬件/n 投入/v 、/w 筹建/v 费/n 等/udeng 。/w 
■/w 质疑/vn 
[三/m 种/q]/mq 说法/n 到底/d 谁/ry 说错/nz 了/ule ？/w 
“/w 究竟/d 多少/ry 善/ag 款/q 投入/v 嫣然/z 天使/n 儿童医院/nis ？/w ”/w 发现/v “/w 说法/n 一/m ”/w 和/cc “/w 说法/n 二/m ”/w 并/cc 提出/v 质疑/vn 的/ude1 周筱赟/nr 认为/v ，/w 出现/v 前后/f 不一/vi 的/ude1 情况/n ，/w 或者/c 是/vshi [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz [执行/v 总裁/nnt]/nnt 李诗/nr 在/p 对外/vn 宣传/v 时/ng 说/v 了/ule 谎/ng ，/w 将/d “/w [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 定向/b 拨付/v 的/ude1 5322万/m ”/w 挪/v 到/v 了/ule “/w 由/p [8/m 位/q]/mq 董事/nnt 投资/vn 5000多万元/m ”/w 头/n 上/f ；/w 或者/c 是/vshi 加上/v 红/a 基/ng 会/v 在/p 声明/n 中/f 所/usuo 称/v 的/ude1 5322万/m 定向/b 资金/n ，/w 嫣然/z 天使/n 儿童医院/nis 投入/v 了/ule 善/ag 款/q 至少/d 超过/v 一亿/m 。/w 
在/p 新京报/nz 记者/nnt 采访/v 发现/vn 的/ude1 “/w 说法/n 三/m ”/w 中/f ，/w 嫣然/z 天使/n 儿童医院/nis 的/ude1 总投资/nz 金额/n 应/v 为/p [3000/m 万元/q]/mq 。/w 若/c 红/a 基/ng 会/v 之前/f 的/ude1 声明/n 无误/vi ，/w 两者/rzv 相差/v 两千多万元/m 。/w 对此/d 周筱赟/nr 质疑/vn ，/w “/w 这/rzv 中间/f 不是/c 有人/r 说谎/vi ，/w 就是/v 有/vyou 数字/n 作假/vi ”/w 。/w 
“/w 嫣然/z ”/w 审计报告/v 过于/d 简单/a ？/w 
昨日/t ，/w 周筱赟/nr 批评/vn 嫣然/z 公布/v 的/ude1 审计报告/v 过于/d 简单/a ，/w “/w 除了/p [审计/vn 结论/n]/nz 外/f ，/w 只有/c 一个/mq 极其/d 简单/a 的/ude1 收入/n 支出/n 情况/n 表/n ，/w 列/v 了/ule 资助/v 款/q 的/ude1 总金额/nz ，/w 具体/a 流向/v 未/d 作/v 披露/vn ”/w 。/w 
“/w 嫣然/z 的/ude1 审计报告/v 肯定/vn 不是/c 完整版/nz 。/w ”/w 昨日/t ，/w [大成/n 律师/nnt 事务所/nis]/nt 的/ude1 张文钧/nr 律师/nnt 介绍/v ，/w 正规/a 的/ude1 审计报告/v 应当/v 详细/a 列出/v 各项/r 支出/n ，/w 包括/v [资产/n 负债表/n]/nz 、/w 业务/n 活动/v 表/n 、/w [现金流/nz 量表/n]/nz 等/udeng 内容/n 。/w 因此/c ，/w 张文钧/nr 认为/v ，/w 这份/r 审计报告/v 应当/v 只是/d 简化/v 版/n 。/w 
张文钧/nr 称/v ，/w 面对/v 质疑/vn ，/w 嫣然/z 应/v 主动/ad 公示/n 完整/a 的/ude1 审计报告/v ，/w 展示/v 各/rz 项目/n 详细/a 支出/n ，/w 才能/n 避免/v 误解/n 。/w 
■/w 追访/nz 
市民政局/nis ：/w 尚未/d 发现/v 书院/nis 中国/ns 敛财/vi 
昨日/t ，/w [北京市/ns 民政局/nis]/nto 公布/v 对/p “/w 书院/nis 中国/ns ”/w 基金会/nis 的/ude1 [调查/vn 报告/n]/nz ，/w 称/v 基金会/nis 名称/n 符合/v 规定/n ，/w 根据/p 审计报告/v 未/d 发现/v “/w 以/p 公益/n 名义/n 敛财/vi ”/w 的/ude1 问题/n 。/w 而/cc 李亚鹏/nr 在/p 担任/v 其/rz [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 同时/c ，/w 兼任/v 其他/rzv 组织/n [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 属实/a ，/w 已/d 责令/v 整改/vn 。/w 
根据/p 周筱赟/nr 的/ude1 举报/vn ，/w 李亚鹏/nr 在/p 担任/v “/w 书院/nis 中国/ns ”/w 基金会/nis 法人/nnt 同时/c ，/w 还/d 担任/v 着/uzhe “/w 美丽/a 春天/t ”/w [文化/n 传播/vn 公司/nis]/nt 的/ude1 [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 。/w 根据/p 民政部/nis [相关/vn 规定/n]/nz ，/w [慈善/a 基金会/nis]/nz 的/ude1 [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 不得/vi 同时/c 担任/v 其他/rzv 组织/n 的/ude1 [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 。/w 
周筱赟/nr 为此/bl 向/p [北京/ns 民政局/nis]/nt 提出/v [信息/n 公开/ad]/nz 和/cc 调查/vn 申请/v 。/w 12月20日/t ，/w [北京市/ns 民政局/nis]/nto 称/v 将/d 展开/v 调查/vn 。/w 
此外/c ，/w 新京报/nz 记者/nnt 2013年12月20日/t 发现/v ，/w “/w 美丽/a 春天/t ”/w 公司/nis 已/d 变更/v [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 为/p “/w 张萍/nr ”/w 。/w 
[北京市/ns 民政局/nis]/nto 公布/v 了/ule 调查/v 情况/n ，/w 表示/v 已/d 责令/v 整改/vn ，/w 变更/v 手续/n 正在/d 办理/v 中/f 。/w （/w 记者/nnt 胡涵/nr 杨锋闫/nr 欣/vg 雨/n ）/w 
