昨日/t 凌晨/t 2时30分/t 许/v ，/w [四川省/ns 邮政/n 速递/vn 物流/n 有限公司/nis]/nt 乐山市/ns 分公司/nis 员工/n 娄杨/nr 在/p 办公/vn 区/n 上吊/vi 死亡/vi ，/w 办公/vn 区/n 墙上/s 留下/v 了/ule 他/rr 的/ude1 血书/n “/w 以/p 死/v 作证/vi 没有/v 贪污/vn 没有/v 不/d 好好/d 工作/vn ”/w 。/w 目前/t ，/w 警方/n 已/d 介入/v 调查/vn ，/w 初步/d 确认/v 娄杨/nr 是/vshi 自杀/vi 身亡/vi 。/w 
昨日/t 早上/t 8时/t 左右/f ，/w [41/m 岁/qt]/mq 的/ude1 娄杨/nr 被/pbei 人/n 发现/v 吊死/v 在/p 办公/vn 区/n 。/w 不久/d ，/w 娄杨/nr 的/ude1 妻子/n 周/qt 女士/n 接到/v 派出所/nis 的/ude1 电话/n 。/w “/w 我/rr 以为/v 是/vshi 调解/vn 之前/f 娄杨/nr 与/cc 公司/nis 领导/n 的/ude1 纠纷/n ，/w 半年/mq 前/f 娄杨/nr 反映/v 了/ule 员工/n 被扣/nz 奖金/n 及/cc 岗位/n 问题/n ”/w ，/w 周/qt 女士/n 说/v ，/w 直到/v 10时/t 许/v ，/w 她/rr 被/pbei 带到/v 办公/vn 区/n [一/d 处/n]/mq 走廊/n ，/w 屋顶/n 垂/v 着/uzhe 一根/mq 绳子/n ，/w 丈夫/n 被/pbei 平放/vi 在/p 地/ude2 ，/w 已经/d 死亡/vi 。/w 娄杨/nr 的/ude1 一根/mq 手指/n 上/f 被/pbei 刀割/nz 破/v 。/w 办公/vn 区/n 墙上/s 血书/n [23/m 字/n]/mq ：/w */w */w 骗人/vi */w */w 打/v 人/n 以/p 死/v 作证/vi 没有/v 贪污/vn 没有/v 不/d 好好/d 工作/vn ，/w 并/cc 写下/v 了/ule 日期/n “/w 2014.1.7/m ”/w (/w 备注/n ：/w */w */w 为/p 隐去/nz 的/ude1 人名/n )/w 。/w 
据/p 娄杨/nr 的/ude1 一位/mq 朋友/n 介绍/v ，/w 家属/n 调/v 看/v 了/ule 监控/v 录像/n ，/w 娄杨/nr 写下/v 血书/n 后/f ，/w 站/vi 在/p 纸箱/n 上/f 向/p 屋顶/n 甩/v 挂/v 绳子/n 。/w 他/rr 犹豫/a 了/ule 很久/d ，/w 最终/d 还是/c 上吊/vi 自杀/vi 了/ule 。/w 娄杨/nr 的/ude1 一位/mq 同事/n 表示/v ，/w 娄杨/nr 工作/vn 勤恳/a ，/w 跟/p 同事/n 相处/vi 很好/ad ，/w 爱好/n 运动/vn ，/w 但/c 性格/n 有点/d 内向/a 。/w 周/qt 女士/n 则/d 称/v ，/w 1月5日/t ，/w 娄杨/nr 告诉/v 她/rr 第二天/mq 要/v 出差/vn ；/w 1月6日/t 是/vshi 周/qt 女士/n 的/ude1 生日/n ，/w “/w 他/rr 还/d 打电话/vi 祝/v 我/rr [生日/n 快乐/a]/nz 。/w ”/w 娄/nz 女士/n 哽咽/vi 说/v ，/w 没想到/nz 这/rzv 是/vshi 丈夫/n 给/p 她/rr 打的/v [最后/f 一个/mq]/nz 电话/n 。/w （/w 记者/nnt 顾爱刚/nr ）/w 
