记者/nnt 6日/t 从/p [厦门/ns 检验/vn 检疫局/nis]/nt 获悉/v ，/w 2013年/t 厦门/ns 口岸/n 台湾/ns 水果/n 进口量/n 达/v [1/m ./w 31/m 万吨/q]/mq 、/w 货值/n [1573/m ./w 94/m 万/d 美元/q]/mq ，/w 同比/n 分别/d 增长/v 67.95％/m 、/w 102.23％/m ，/w 继续/v 居/v 大陆/ns 进口/v 台湾/ns 水果/n 的/ude1 [第一/m 大/a]/mq 进境/v 口岸/n 。/w 
[统计/vn 数据/n]/nz 显示/v ，/w 去年/t 厦门/ns 对/p 台/q 进口/vn 大幅/d 增长/v 。/w 除/p 水果/n 外/f ，/w 全年/n 大嶝/nz [对/p 台/q 小额/b 贸易/vn]/nz 市场/n 进口/v 台湾/ns 商品/n [7215/m ./w 9/m 万/d 美元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 11.71％/m ；/w 厦门/ns 口岸/n 检疫/vn 进口/v 台湾/ns 水产品/n [2152/m ./w 35/m 万/d 美元/q]/mq ，/w 是/vshi 上/f 年/qt 的/ude1 [10/m 倍/q]/mq 。/w 
2013年/t 厦/b 台/q [经贸/b 合作/vn]/nz 也/d 亮点/n 频/ag 现/tg 。/w 一/m 是/vshi [厦门/ns 两岸/n 贸易/vn 中心/nis 总部/nis]/nt 初具规模/vl ，/w 累计/vd 入/v 驻/v 台商/nnd 协会/nis 及/cc 台/q 企/ng [64/m 家/q]/mq ，/w 引进/v [注册/vn 资金/n]/nz 超/v [3/m 亿元/q]/mq ；/w 二/m 是/vshi 厦/b 台/q 产业/n 合作/vn 进一步/d 推进/vi ，/w 新增/v 赴/v 台/q [投资/vn 项目/n]/nz [5/m 个/q]/mq ，/w 投资额/n 增长/v [8/m 倍/q]/mq 。/w （/w 记者/nnt 胡善安/nr ）/w 
