7日/t 下午/t ，/w 市政协/n [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 在/p [海峡/n 国际/n 会展/n 中心/nis]/nt 闭幕/vi 。/w 
7日/t 下午/t ，/w 市政协/n [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 在/p [海峡/n 国际/n 会展/n 中心/nis]/nt 闭幕/vi 。/w 
7日/t 下午/t ，/w 市政协/n [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 在/p [海峡/n 国际/n 会展/n 中心/nis]/nt 闭幕/vi 。/w 
7日/t 下午/t ，/w 市政协/n [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 圆满完成/v 了/ule 各项/r 议程/n ，/w 在/p [福州/ns 海峡/n 国际/n 会展/n 中心/nis]/nt 闭幕/vi 。/w 
大会/n 执行主席/nnt 方清海/nr 、/w 雷成才/nr 、/w 范美先/nr 、/w 郑建闽/nr 、/w 林治良/nr 、/w 张献勇/nr 、/w 林雄/nr 、/w 王长鹰/nr 、/w 郑新清/nr 、/w 林绍彬/nr 、/w 吴/tg 建成/v 在/p 主席台/n 前排/s 就座/vi 。/w 
省委/nis 常委/nnt 、/w 市委/nis 书记/nnt 杨岳/nr ，/w 市长/nnt 杨益民/nr ，/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 周振华/nr ，/w 市/n 领导/n 周宏/nr 、/w 骆安生/nr 、/w 陈元邦/nr 、/w 徐启源/nr 、/w 陈大强/nr 、/w 何静彦/nr 、/w 吴贤德/nr 、/w 黄忠勇/nr 等/udeng 市委/nis 、/w 市/n 人大/nis 、/w 市政府/n 领导/n 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 闭幕/vi 大会/n 由/p 市政协/n 主席/nnt 方清海/nr 主持/v 。/w 
下午/t 4时/t ，/w 闭幕/vi 大会/n 开始/v 。/w 本次/r 大会/n 应/v 到/v 委员/nnt [495/m 名/q]/mq ，/w 实/ad 到/v [412/m 名/q]/mq ，/w 特邀/v 委员/nnt 实/ad 到/v [49/m 名/q]/mq ，/w 符合/v 政协/nis 《/w 章程/n 》/w 规定/n 。/w 
大会/n 听取/v 了/ule 关于/p 市政协/n [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 提案/n 审查/v 情况/n 的/ude1 报告/n ，/w 审议/v 通过/p 市政协/n [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq [会议/n 决议/n]/nz 。/w 
