周恩来/nr 遗像/n 
周恩来/nr ，/w 字/n 翔宇/nz 。/w 曾用名/n 飞飞/nz 、/w 伍豪/nr 、/w 少/a 山/n 、/w 冠/ng 生/v 等/udeng 。/w 原籍/n [浙江/ns 绍兴/ns]/ns ，/w 1898年3月5日/t 生于/v 江苏/ns 淮安/ns 。/w 1913年/t 进/vf [天津/ns 南开/ns 中学/nis]/nts 学习/v 。/w 1917年/t [留学/v 日本/ns]/nz 。/w 1919年/t 回国/vi 。/w 在/p 天津/ns 参加/v “/w 五四/m ”/w 运动/vn ，/w 组织/n 觉悟社/n ，/w 从事/vi 反帝/vi 、/w 反/vi 封建/a 的/ude1 革命/vn 活动/vn 。/w 1920/m ～/w 1924年/t 先后/d 去/vf 法国/nsf 和/cc 德国/nsf 勤工俭学/vl ，/w 在/p 旅欧/vn 的/ude1 中国/ns 学生/nnt 和/cc 工人/nnt 中/f 宣传/v 马克思主义/n ，/w 发起/v 组织/n [旅欧/vn 中国/ns 少年/n 共产党/nis]/nt （/w 后/f 改称/v 旅欧/vn [中国/ns 社会主义/n 青年团/nis]/nt ）/w 。/w 1922年/t 转入/v 中国共产党/nt （/w 由/p 张申府/nr 等/udeng 人/n 介绍/v ）/w ，/w 任/v [中国/ns 社会主义/n 青年团/nis]/nt 旅欧/vn 总/b [支部/nis 书记/nnt]/nnt ，/w 并/cc 参加/v [中共/n 旅欧/vn 总/b 支部/nis]/nt 的/ude1 [领导/n 工作/vn]/nz ，/w 对/p 早期/f 的/ude1 建党/vn 、/w 建团/nz 工作/vn 起/vf 了/ule 重大/a 的/ude1 作用/n 。/w 1924年8月/t 从/p 巴黎/nsf 回国/vi ，/w 曾任/v [黄埔/ns 军校/nis 政治部/nit]/nt 主任/nnt ，/w [国民/n 革命军/n]/nz [第一/m 军/n]/mq 政治部/nit 主任/nnt ，/w 中共/n 两广/r 区委/nis 委员长/nnt 、/w 常委/nnt 兼/v 军事部/nis 部长/nnt ，/w 主持/v 建立/vn 党/n [直接/ad 领导/n]/nz 的/ude1 革命/vn 武装/n [叶挺/nr 独立团/n]/nz 。/w 1925年2月/t 、/w 10月/t ，/w 领导/n 进行/vn 了/ule 第一/m 、/w [二/m 次/qv]/mq 东征/v ，/w 为/p 巩固/v 和/cc 发展/v 广东/ns [革命/vn 根据地/n]/nz 和/cc 进行/vn 北伐/n 作出/v 了/ule 重大/a 贡献/n 。/w 1926年/t 曾/d 在/p [广州/ns 农民/nnt 运动/vn 讲习所/nis]/nt 讲授/v 军事/n 课程/n ，/w 同年/d 冬/tg 到/v 上海/ns ，/w 任/v 中共/n 中央军委/nt 书记/nnt 兼/v 中共/n [江浙/ns 区委/nis 军委/nis]/nt 书记/nnt 。/w 1927年3月/t 领导/n [上海/ns 工人/nnt 第三/m 次/qv 武装/n 起义/vi]/nz 获得/v 胜利/vn ；/w 8月/t 领导/n 了/ule 南昌起义/nz ，/w 向/p [国民党/n 反动派/n]/nz 打响/v 了/ule [第一/m 枪/n]/mq ，/w 为/p 创建/v [人民/n 军队/n]/nt 作出/v 了/ule [重要/a 贡献/n]/nz ，/w 在/p 起义/vi 中/f 任/v [中共/n 前敌/n 委员会/nis]/nt 书记/nnt 。/w 同月/d 在/p 中共/n “/w 八七/m ”/w 会议/n 上/f ，/w 当选/v 为/p [中央/n 政治局/nis]/nto 候补委员/nnt 。/w 1928年/t 出席/v 了/ule [中共/n 六大/n]/nz ，/w 在/p 会上/n 作/v 了/ule 关于/p 军事/n 问题/n 和/cc 组织/n 问题/n 的/ude1 报告/n 。/w 后/f 在/p 上海/ns 坚持/v 地下/s 工作/vn ，/w 任/v [中共中央/nt 组织部/nis]/nt 长/a 、/w 中央军委/nt 书记/nnt ，/w 曾/d 发表/v 《/w 坚决/ad 肃清/v 党内/s 一切/rz 非/b 无产阶级/n 的/ude1 意识/n 》/w 和/cc 《/w 中共中央/nt 给/p 红军/nnd 第四军/nz 前委/n 的/ude1 指示信/n 》/w 。/w 1931年12月/t 进入/v [中央/n 革命/vn 根据地/n]/nz 后/f ，/w 任/v [中共/n 苏区/n 中央局/n]/nz 书记/nnt ，/w [中国/ns 工农红军/nnd]/nt 总政委/nz 兼/v [第一/m 方面军/n]/mq 政委/nnt ，/w [中央/n 革命/vn 军事/n 委员会/nis]/nt 副主席/nnt 。/w 1933年/t 春/tg 和/cc 朱德/nr 一起/s 领导/n 和/cc 指挥/v 了/ule [第四/m 次/qv]/mq 反/vi “/w 围剿/v ”/w 战争/n ，/w 取得/v 了/ule 重大/a 的/ude1 胜利/vn 。/w 1935年1月/t 在/p [遵义/ns 会议/n]/nz 上/f ，/w 坚决/ad 支持/v 毛泽东/nr 的/ude1 [正确/a 路线/n]/nz ，/w 为/p 确立/v 毛泽东/nr 在/p 全党/n 的/ude1 领导/n 地位/n ，/w 起/vf 了/ule [十分/d 重要/a]/nz 的/ude1 作用/n 。/w 在/p [遵义/ns 会议/n]/nz 后/f ，/w 仍/d 任/v [中央/n 革命/vn 军事/n 委员会/nis]/nt 副主席/nnt ，/w 并/cc 任/v 中央/n [三/m 人/n]/mq 军事/n 指挥/v 小组/nis 成员/nnt 。/w 1936年12月/t 任/v 中共/n 全权代表/nnt 去/vf 西安/ns 同/p 被/pbei 逮捕/v 的/ude1 蒋介石/nr [进行/vn 谈判/vn]/nz ，/w [和平/n 解决/v]/nz 了/ule [西安/ns 事变/n]/nz 。/w [抗日战争/nz 时期/n]/nz ，/w 任/v 中共中央/nt 代表/nnt 和/cc 南方局/nt 书记/nnt ，/w 并/cc 任/v [国民党/n 政府/nis 军事/n 委员会/nis]/nt 政治部/nit 副部长/nnt ，/w 长期/d 驻/v [国民党/n 政府/nis]/nt 所在地/n 武汉/ns 、/w 重庆/ns 进行/vn 党/n 的/ude1 工作/vn 和/cc 统一战线/n 工作/vn 。/w 1945年8月/t 和/cc 毛泽东/nr 去/vf 重庆/ns ，/w 同/p 国民党/n [进行/vn 谈判/vn]/nz 斗争/vn ，/w 《/w [双十/nz 协定/n]/nz 》/w 签订/v 后/f ，/w 率/v [中共/n 代表团/n]/nt 留/v 在/p 重庆/ns 和/cc 南京/ns 。/w 1946年11月/t 从/p 南京/ns 返回/v 延安/ns 。/w 1947年3月/t [国民党/n 军队/n]/nt [重点/n 进攻/vn]/nz [陕甘宁/n 边区/s]/nz 时/ng 转战/v 在/p 陕北/ns ，/w 同年/d 8月/t 任/v 中央军委/nt 副主席/nnt 兼/v 代理/vn 中央军委/nt 总参谋长/nnt 。/w 1948年9月/t ，/w 参加/v 领导/n 和/cc 指挥/v 了/ule 辽沈/n 、/w 平津/ns 、/w 淮海/ns [三/m 大战役/nz]/nz ，/w 同年/d 11月/t 任/v 中央军委/nt 副主席/nnt 兼/v 总参谋长/nnt ，/w 为/p 推翻/v 国民党/n 的/ude1 反动/a 统治/vn 、/w 武装/n 夺取/v 政权/n 、/w 创建/v 社会主义/n 新中国/nz ，/w 建立/v 了/ule 不朽/z 的/ude1 功勋/n 。/w 
[中华人民共和国/ns 成立/vi]/nz 后/f ，/w 历任/v 政府/nis 总理/nnt ，/w 外交部长/nnt （/w 兼任/v ）/w 。/w 中共/n 中央军委/nt 副主席/nnt ，/w 第一届/mq 全国政协/nt 副主席/nnt ，/w 第二/m 、/w [三/m 届/q]/mq 主席/nnt 。/w 是/vshi 中共/n [第五/m 届/q]/mq 中央委员/nnt ，/w 六/m 至/p 十届/mq [中央/n 政治局/nis]/nto 委员/nnt ，/w 中共/n 六/m 、/w 七届/mq [中央/n 书记处/nis]/nt 书记/nnt ，/w 中共/n 八/m 至/p 十届/mq [中央/n 政治局/nis]/nto 常委/nnt ，/w 中共/n [八/m 届/q]/mq 、/w 十届/mq [中央/n 委员会/nis]/nis 副主席/nnt ，/w [第一/m 至/p 四/m 届/q]/mq [全国/n 人大代表/nnt]/nnt 。/w 
在/p 担负/v 处理/vn [党/n 和/cc 国家/n]/nz 日常/b 事务/n 的/ude1 同时/c ，/w 和/cc 毛泽东/nr 一起/s 制定/v 了/ule 党/n 的/ude1 [社会主义/n 建设/vn]/nz 的/ude1 路线/n 、/w 方针/n 、/w 政策/n ；/w 几个/mq 发展/v 国民经济/n 的/ude1 五年计划/n 都/d 是/vshi 他/rr 亲自/d 主持/v 制订/vn 和/cc 组织/n 实施/v 的/ude1 。/w 1960年/t 提出/v 调整/vn 、/w 巩固/v 、/w 充实/v 、/w 提高/v 的/ude1 方针/n ，/w 并/cc 采取/v 一系列/b 措施/n ，/w 使/v 国民经济/n 顺利/ad 地/ude2 得到/v 恢复/vn 和/cc 发展/vn 。/w 还/d 提出/v 了/ule 中国/ns 知识分子/nnd 绝大多数/m 已经/d 是/vshi [劳动/vn 人民/n]/nz 的/ude1 知识分子/nnd ，/w 科学技术/n 在/p 中国/ns 现代化/vn 建设/vn 中/f 具有/v 关键性/n 作用/n 等/udeng 观点/n ，/w 对/p [社会主义/n 建设/vn]/nz 都/d 有/vyou [重大/a 意义/n]/nz 。/w 在/p [国际/n 事务/n]/nz 中/f ，/w 参与/v 制定/vn 并/cc 亲自/d 执行/v 了/ule 重大/a 的/ude1 [外交/n 决策/vn]/nz ，/w 提出/v 了/ule 外交/n 工作/vn 中/f 一系列/b 具体/a 的/ude1 方针/n 和/cc 政策/n ，/w 创造性/n 地/ude2 贯彻执行/v 了/ule 党/n 的/ude1 革命/vn 外交/n 路线/n 。/w 1954年/t ，/w 倡导/v 了/ule 著名/a 的/ude1 [和平共处/vl 五/m 项/q 原则/n]/nz 。/w 1955年4月/t ，/w 率/v [中国/ns 代表团/n]/nt 出席/v [第一次/mq 亚/b 非/b 会议/n]/nz ，/w 使/v 会议/n 通过/p 了/ule 以/p [和平共处/vl 五/m 项/q 原则/n]/nz 为基础/nz 的/ude1 [万隆/ns 会议/n 十项/mq 原则/n]/nz 。/w 在/p “/w 文化大革命/nz ”/w 中/f ，/w 顾全大局/vl ，/w 任劳任怨/vl ，/w 为/p 继续/v 进行/vn [党/n 和/cc 国家/n]/nz 的/ude1 的/ude1 正常/a 工作/vn ，/w 尽量/d 减少/v 损失/n ，/w 为/p 保护/vn 大批/m 党/n 内外/f 干部/nnt ，/w [费尽/v 心血/n]/nz ，/w 并/cc 同/p 林彪/nr 、/w [江青/nr 反革命/n 集团/nis]/nz 的/ude1 阴谋/n 进行/vn 了/ule [各种/rz 形式/n]/nz 的/ude1 斗争/vn 。/w 在/p [第四/m 届/q 全国/n 人民/n 代表大会/n]/nz 上/f 代表/nnt 党/n 提出/v ：/w 在/p 本世纪/t 内/f ，/w 全面/ad 实现/v 农业/n 、/w 工业/n 、/w 国防/n 和/cc 科学技术/n 现代化/vn ，/w 使/v 中国/ns 国民经济/n 走/v 在/p 世界/n 前列/n 的/ude1 宏伟/a 规划/n 。/w 1972年/t 患病/vi 以后/f ，/w 一直/d 坚持/v 工作/vn 。/w 
北京/ns 人民/n 向/p 周恩来/nr 遗体/n 告别/vi 
（/w 人民网/nz 资料/n ）/w 
