习近平/nr 对/p 做好/v [新形势/nz 下/f]/nz 新疆/ns 工作/vn 提出/v 明确/a 要求/n 
近日/t ，/w [中共中央/nt 政治局/nis 常委会/nis]/nt 专题/n 听取/v 新疆/ns [工作/vn 汇报/vn]/nz ，/w 研究/vn 和/cc 部署/vn 当前/t 和/cc 今后/t 一个/mq 时期/n 的/ude1 新疆/ns 工作/vn ，/w 习近平/nr 总书记/nnt [主持/v 会议/n]/nz 并/cc 发表/v 重要/a 讲话/n ，/w 对/p 做好/v [新形势/nz 下/f]/nz 新疆/ns 工作/vn 提出/v 明确/a 要求/n 。/w 这/rzv 是/vshi 以/p 习近平/nr 同志/n 为/p 总书记/nnt 的/ude1 党中央/nt ，/w 在/p 新疆/ns 改革/vn 发展/vn 稳定/an 的/ude1 [关键/n 时期/n]/nz ，/w 就/d 全面/ad 做好/v [新形势/nz 下/f]/nz 新疆/ns 工作/vn 作出/v 的/ude1 重大/a 战略部署/nz ，/w 对于/p 新疆/ns 的/ude1 改革/vn 发展/vn 稳定/an [各项/r 工作/vn]/nz 具有/v 极其/d 重大/a 的/ude1 [战略/n 意义/n]/nz ，/w 必将/d 对/p 当前/t 和/cc 今后/t 新疆/ns 工作/vn 产生/v 重大/a 而/cc 深远/a 的/ude1 影响/vn 。/w 
新疆/ns 工作/vn 在/p [党/n 和/cc 国家/n]/nz 工作/vn 大局/n 中/f 具有/v 特殊/a 重要/a 的/ude1 [战略/n 地位/n]/nz 。/w 党中央/nt 历来/d 高度/d 重视/v 新疆/ns 工作/vn ，/w 在/p 新疆/ns 改革/vn 发展/vn 稳定/an 的/ude1 每一个/mq [关键/n 时期/n]/nz ，/w 中央/n 都/d 对/p 新疆/ns 工作/vn 作出/v 部署/vn ，/w 指明/v 方向/n 。/w 2010年5月/t [中央/n 新疆/ns 工作/vn 座谈会/n]/nz 后/f ，/w 新疆/ns 发展/vn 进入/v 新时期/nz 新阶段/nz ，/w 天山南北/n 掀起/v 了/ule 大/a 建设/vn 大/a 开放/v 大/a 发展/v 大团结/n 的/ude1 热潮/n 。/w 新疆/ns [各族/rz 人民/n]/nz 以/p 火热/z 的/ude1 激情/n 投身/v 各项/r 建设/vn ，/w [各项/r 事业/n]/nz 取得/v 长足/a 的/ude1 发展/vn 。/w 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 以来/f ，/w 以/p 习近平/nr 同志/n 为/p 总书记/nnt 的/ude1 党中央/nt 高度/d 重视/v 新疆/ns 工作/vn ，/w 多次/mq 就/d 做好/v 新疆/ns 发展/vn 稳定/an [各项/r 工作/vn]/nz 作出/v 指示/n ，/w 进行/vn 部署/vn ，/w 给/p 新疆/ns 发展/vn 提出/v 明确/a 要求/n ，/w 寄予/v 很高/d 期望/vn 。/w 这次/r [中共中央/nt 政治局/nis 常委会/nis]/nt 会议/n 和/cc 习近平/nr 总书记/nnt 的/ude1 重要/a 讲话/n ，/w 明确/a 提出/v 了/ule 做好/v [新形势/nz 下/f]/nz 新疆/ns 工作/vn 的/ude1 [指导/vn 思想/n]/nz 、/w [主要/b 目标/n]/nz 和/cc 重要/a 任务/n ，/w 这/rzv 是/vshi 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 明确/a 的/ude1 [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz 事业/n 五位一体/n 总/b 布局/n 结合/v 新疆/ns 实际/n 的/ude1 定位/vn ，/w 是/vshi 我们/rr 党/n 治/v 疆/b 方略/n 、/w 治/v 疆/b 理念/n 的/ude1 进一步/d 丰富/a 发展/vn 和/cc 升华/vi ，/w 使/v 治/v 疆/b 方向/n 更加/d 明确/a ，/w 对/p 新疆/ns 具有/v [十分/d 重要/a]/nz 的/ude1 [战略/n 意义/n]/nz 。/w 这/rzv 是/vshi 新疆/ns 发展/vn 的/ude1 又/d 一/m 重大/a 历史/n 机遇/n ，/w 必将/d 对/p 做好/v 新疆/ns 工作/vn 产生/v 重大/a 而/cc 深远/a 的/ude1 影响/vn 。/w 新疆/ns 的/ude1 [各项/r 事业/n]/nz 必将/d 开启/v 一个/mq 新的/a 征程/n ，/w 翻开/v 新的/a 一页/mq ，/w 取得/v 新的/a 成绩/n 。/w 
学习/v 贯彻/vn 落实/v 好/a [中共中央/nt 政治局/nis 常委会/nis]/nt 会议/n 和/cc 习近平/nr 总书记/nnt 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 是/vshi 当前/t 和/cc 今后/t 一个/mq 时期/n 的/ude1 重要/a [政治/n 任务/n]/nz 。/w 全/a 疆/b 上下/f 要/v 迅速/ad 组织/n 传达/v 学习/vn ，/w 使/v 各族/rz [干部/nnt 群众/n]/nz 充分/ad 认识/v 这次/r 会议/n 的/ude1 [重大/a 意义/n]/nz ，/w 把/pba 思想/n 和/cc 行动/vn 统一/vn 到/v 以/p 习近平/nr 同志/n 为/p 总书记/nnt 的/ude1 党中央/nt 的/ude1 决策/vn 部署/vn 上来/vf ，/w 把/pba 思想/n 认识/v 统一/vn 到/v 关于/p 做好/v 新疆/ns 工作/vn 的/ude1 特殊/a 重要性/n 上来/vf ，/w 从事/vi 关/n [党/n 和/cc 国家/n]/nz 大局/n 、/w 事关/v 中华民族/n 伟大/a 复兴/vn 的/ude1 高度/d 提升/v 认识/vn ；/w 统一/vn 到/v 党中央/nt 对/p 新疆/ns 工作/vn 的/ude1 估计/vn 上来/vf ，/w 保持/v 清醒/a 头脑/n 、/w [忧患/n 意识/n]/nz 、/w 战略/n 定力/nz ，/w 坚持/v 标本兼治/vl 、/w 重/a 在/p 治本/vi ；/w 统一/vn 到/v 党中央/nt 确定/v 的/ude1 新疆/ns 工作/vn 的/ude1 [指导/vn 思想/n]/nz 上来/vf ，/w 把/pba 着眼点/n 和/cc 着力点/n 放在/v 社会/n 稳定/an 和/cc 长治久安/n 上/f ，/w 作为/p 第一位/mq 的/ude1 任务/n ；/w 统一/vn 到/v 中央/n 关于/p 新疆/ns 维护/v 社会/n 稳定/an 形势/n 的/ude1 分析/vn 判断/v 上来/vf ，/w 牢牢/d 把握/v 反/vi 分裂/vi 斗争/vn 主动权/n ，/w 坚决/ad 维护/v [民族/n 团结/v]/nz ；/w 统一/vn 到/v 中央/n 对/p 新疆/ns 各项/r 重点/n 工作/vn 的/ude1 部署/vn 要求/n 上来/vf ，/w 紧紧/d 依靠/v 各族/rz [干部/nnt 群众/n]/nz ，/w [抓紧/v 抓好/v]/nz 部署/vn 和/cc 落实/v ，/w 推动/v [经济/n 社会/n]/nz 持续/vd 健康/a 发展/vn ，/w 加强/v 保障/vn 和/cc 改善/v 民生/n 工作/vn ，/w 不断/d 提高/v [各族/rz 人民/n]/nz 群众/n [生活/vn 水平/n]/nz ，/w 让/v [各族/rz 人民/n]/nz 群众/n 不断/d 得到/v 实实在在/z 的/ude1 好处/n 。/w 
中央/n 对/p 做好/v [新形势/nz 下/f]/nz 新疆/ns 工作/vn 的/ude1 战略部署/nz 和/cc 习近平/nr 总书记/nnt 的/ude1 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 是/vshi 统一/vn 全/a 疆/b [干部/nnt 群众/n]/nz 思想/n 和/cc 鼓舞/v 全/a 疆/b [各族/rz 人民/n]/nz 斗志/n 的/ude1 锐利/a 武器/n ，/w 是/vshi 我们/rr 全面/ad 做好/v 新疆/ns 工作/vn 的/ude1 总/b 指针/n 、/w 总/b 遵循/v 。/w 建设/v [美好/a 家园/n]/nz ，/w [新疆/ns 各族/rz]/nz [干部/nnt 群众/n]/nz 是/vshi 主体/n 。/w 我们/rr 要/v 进一步/d 增强/v 做好/v 新疆/ns 改革/vn 发展/vn 稳定/an [各项/r 工作/vn]/nz 的/ude1 紧迫性/n 、/w 自觉性/n 、/w 主动性/n ，/w 以/p 时不我待/vl 的/ude1 使命感/n 、/w 舍我其谁/vl 的/ude1 责任感/n 、/w 只争朝夕/vl 的/ude1 紧迫感/n ，/w 把/pba 党中央/nt 的/ude1 要求/n 转化/v 为/p 贯彻/v 落实/vn 的/ude1 自觉/a 行动/vn ，/w 深入/ad 学习/v ，/w 加强/v 研究/vn ，/w 抢/v 抓/v 机遇/n ，/w 团结/v 拼搏/vn ，/w 不/d 负/v 党中央/nt 的/ude1 厚望/n ，/w 不/d 负/v 历史/n 赋予/v 的/ude1 使命/n ，/w 不断/d 创造/v 新的/a 辉煌/a 业绩/n ，/w 谱写/v 新疆/ns 改革/vn 发展/vn 稳定/an 的/ude1 新篇章/n 。/w 
