日本/ns 《/w [每日/r 新闻/n]/nz 》/w 7日/t 评论/n 称/v ，/w 与/cc 印度/nsf 合作/vn 是/vshi 针对/p 军事/n 崛起/v 的/ude1 中国/ns 制定/v 的/ude1 措施/n 。/w 针对/p 日本/ns 打算/v 向/p 印度/nsf 出口/vn “/w US2/x ”/w 救援/v 飞艇/n [一/d 事/n]/mq ，/w 有/vyou 中国/ns 媒体/n 表示/v ，/w 如果/c 出口/vn 成功/a 意味着/v 一直/d 试图/v 突破/vn [武器/n 出口/vn 三/m 原则/n]/nz 的/ude1 日本/ns 将/d 首次/m 进行/vn 防卫/vn 装备/n 出口/vn 。/w 对此/d 小/a 野寺/nz 称/v ，/w “/w 世界/n 最大/gm 武器/n 出口国/n 之一/rz 的/ude1 中国/ns 提及/v 此事/r 让/v 人/n 感到/v 不/d 舒服/a ，/w 飞艇/n 又/d 不是/c 武器/n ，/w [国际/n 社会/n]/nz 也/d 会/v 表示/vn 无法/v 理解/vn ”/w 。/w 
“/w 双方/n 都/d 了解/v 中国/ns 夹/v 在/p 它们/rr 中间/f ，/w 确保/v 双方/n 现在/t 及/cc 未来/t 意见/n 一致/a 是/vshi 明智/a 的/ude1 。/w 它们/rr 采取/v 行动/vn ，/w 小步/nz 前进/vi ，/w 但/c 如果/c 现在/t 已经/d 涉及/v 空军/nis ，/w 那/rzv 就/d 可以/v 看到/v 这种/r 关系/n 的/ude1 发展/vn 了/ule 。/w ”/w 美国/nsf 彭博社/nr 7日/t 援引/v 曾/d 供职/vi [印度/nsf 海军/nnd]/nt 37年/t 的/ude1 [印度/nsf 国家/n 海事/n 基金会/nis]/nt 分析师/nnt 巴斯卡尔/nrf 的话/udh 评论/n 印/b 日/b 之间/f 的/ude1 合作/vn 。/w 报道/v 还/d 回顾/v 了/ule 两国/mq 近来/d 的/ude1 密集/a 合作/vn ：/w 2011年/t ，/w 日/b 印/b 同意/v 加强/vn 安全/an 关系/n 。/w 去年/t 底/f ，/w [日本/ns 天皇/n]/nz [50/m 多年来/d]/mq 首次/m 访问/v 印度/nsf 。/w 随后/d ，/w 两国/mq 海军/nnd 举行/v 第二次/mq 联合/v 军演/nz 。/w 《/w [印度/nsf 时报/n]/nz 》/w 说/v ，/w 印度/nsf 和/cc 日本/ns 今年/t 将/d 举行/v [第三/m 次/qv]/mq 2/m +/w 2/m 对话/vn ，/w [日本/ns 海上/s 自卫队/nis]/nt 还/d 将/d 同/p [印度/nsf 海军/nnd]/nt 在/p 日本/ns 海域/n 举行/v [第三/m 次/qv]/mq [联合/vd 演习/vn]/nz 。/w 另外/c ，/w 印度/nsf 防/v 长/a 今年/t 也/d 将/d 访问/v 日本/ns 。/w 
“/w [印度/nsf 国庆/n 日/b]/nz 邀请/v 安倍/nrf 出席/v 被/pbei 视为/v ‘/w 史诗般/nz 的/ude1 信号/n ’/w ”/w ，/w 印度/nsf livemint/x 新闻网/n 7日/t 以此/d 为/p 题/n 称/v ，/w 正在/d 印度/nsf 访问/vn 的/ude1 [日本/ns 公明党/n]/nz 党首/n 山口那津男/nrj 周一/t 表示/v ，/w 这/rzv 是/vshi 日本/ns 首相/nnt 首次/m 成为/v [印度/nsf 国庆/n 日/b]/nz 庆典/n 主宾/nz ，/w 印方/n 的/ude1 邀请/vn 凸显/v 双方/n 高度/d 重视/v [双边/n 关系/n]/nz ，/w 相信/v 这/rzv 对/p 进一步/d 加强/v 两国/mq 合作/vn 将/d 是/vshi “/w 史诗般/nz 的/ude1 信号/n ”/w 。/w 报道/v 称/vn ，/w 有/vyou 南亚/ns 问题/n 专家/nnt 表示/v ，/w 印度/nsf 经过/p 深思熟虑/n 后/f 向/p 安倍/nrf 发出/v [国庆/n 庆典/n]/nz 邀请/v ，/w 这/rzv 不是/c 一个/mq 随意/ad 的/ude1 决定/vn 。/w 日/b 印/b 关系/n 在/p 安倍/nrf 2012年/t 上台/vi 后/f 大幅/d 提升/v ，/w 背景/n 是/vshi 日本/ns 同/p 亚洲/ns 巨人/n 中国/ns 因/p 东海岛/nz 争/v 而/cc 陷入/v 紧张/a 。/w 【/w [环球/n 时报/n]/nz 驻/v 日本/ns 、/w 印度/nsf 、/w 韩国/nsf [特约/b 记者/nnt]/nnt 蓝雅歌/nr 李珍/nr 王石/nr 王刚/nr [环球/n 时报/n]/nz 记者/nnt 刘畅/nr 魏辉甄/nr 翔/vg 】/w 
