近日/t ，/w 电视剧/n 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 在/p 网上/s 掀起/v 一阵/mq 吐槽/nz 风/n ，/w 被/pbei 观众/n 严密/a “/w 盯梢/vi ”/w ，/w 网友/n 针对/p 每天/r 播出/v 的/ude1 剧/n 集/q 在/p 网上/s 展开/v 热/a 议/v ，/w 在/p 这个/rz “/w 优点/n 不易/ad 传播/vn ，/w 糟/a 点/qt 容易/ad 放大/v ”/w 空前/a 残酷/a 的/ude1 娱乐场/nz ，/w 也/d 出现/v 了/ule 不少/m 该剧/r 的/ude1 铁杆/n 粉丝/nf ，/w 齐声/d 回应/vn “/w 在/p [经典/n 作品/n]/nz 翻拍/nz 的/ude1 道路/n 上/f ，/w 谁/ry 还/d 没得/nz 过/uguo 几个/mq 差评/nz ？/w ”/w 
这部/r 由/p 香港/ns 导演/nnt 赖水清/nr 担任/v 总/b 导演/nnt ，/w 钟汉良/nr 、/w 金起范/nr 、/w 韩栋/nr 、/w 张檬/nr 、/w 贾青/nr 、/w 宗峰岩/nr [领衔/vd 主演/v]/nnt 的/ude1 新版/b 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 作为/p 跨/v 年/qt 巨献/nz 正在/d [湖南/ns 卫视/n 独播剧/nz 场/qv]/nt 热/a 播/v 。/w 尽管/c 一直/d 以来/f 观众/n 似乎/d 以/p “/w [大家/rr 来/vf 找茬/v]/nz ”/w 的/ude1 娱乐/vn 心情/n 在/p 对/p 这个/rz 版本/n 的/ude1 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 进行/vn 欢乐/a 吐槽/nz ，/w 蕾丝/nz 面巾/nz 的/ude1 造型/n 、/w 滑板/n 出场/vi 的/ude1 设置/vn 等/udeng 画面/n 被/pbei 网友/n 疯狂/a 传播/vn ，/w 但/c 对/p 该剧/r 的/ude1 收视率/n 和/cc 网络/n 点击率/nz 并未/d 产生/v [负面/b 影响/vn]/nz —/w —/w 全国/n 网/n 收视/nz 和/cc 网络/n 点击率/nz 始终/d 第一/m 。/w 
《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 被/pbei 不少/m 网友/n 戏称/v 为/p “/w 天/qt 雷/n [八/m 部/q]/mq ”/w ，/w 导致/v 网上/s 掀起/v “/w 骂/v ”/w 战/vg ，/w 但/c 也/d 有/vyou 不少/m 该剧/r 铁杆/n 粉丝/nf 情真意切/vl 的/ude1 回应/vn 吐槽/nz “/w 翻拍/nz 路上/s ，/w 谁/ry 没得/nz 几个/mq 差评/nz 。/w ”/w 网友/n “/w 啊呀/e 长/a 知识/n ”/w 的/ude1 解释/vn 很/d 具/vg 代表性/n ，/w “/w 因为/c 时代/n 不同/a 、/w 环境/n 不同/a ，/w 拍摄/v 条件/n 不同/a 、/w 选择/v 的/ude1 演员/nnt 不同/a ，/w 而/cc 它/rr 的/ude1 受众/n 更是/d 全然/d 不同/a 。/w 连/ulian 金庸/nr 老先生/n 都/d 亲口/d 承认/v ，/w 这/rzv 是/vshi 一部/mq “/w 带有/v 魔幻/nz 性质/n 、/w 放纵/v 想象力/n 的/ude1 作品/n ”/w ，/w 难道/d 就/d 不/d 云溪/nz 导演/nnt 、/w 编剧/nnt 、/w 演员/nnt 在/p 文字/n 的/ude1 基础上/nz [突发/vn 奇想/n]/nz ，/w 以/p 自己/rr 的/ude1 方式/n 诠释/v 武侠/n 真意/n ？/w ”/w （/w 刘梅/nr ）/w 
