据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 民进党/nz 主席/nnt 苏贞昌/nr 主导/n 的/ude1 “/w [中国/ns 事务/n 委员会/nis]/nt ”/w ，/w 准备/v 9日/t 做出/v 对/p [大陆/ns 政策/n]/nz [总结/v 报告/n]/nz 。/w 但/c 民进党/nz 前/f [ECFA/x 小组/nis]/nt 召集人/nnt 郭正亮/nr 表示/v ，/w 该/rz 报告/n 回避/v “/w 民/ng 共/d 核心/n 矛盾/an ”/w ，/w 基调/n 偏向/n 消极/a 防范/vn 及/cc 政治/n 对抗/v ，/w 比/p 3年前/t 的/ude1 《/w 十年/mq 政纲/n 》/w 更/d 倒退/vi 。/w 绿营/nz 已/d 涌现/v 暂缓/v 总结/vn 的/ude1 反弹/vn 力量/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 明天/t 民进党/nz 中/f 委会/v 讨论/vn 的/ude1 “/w 现阶段/t 对/p [大陆/ns 政策/n]/nz [总结/v 报告/n]/nz ”/w 初稿/n ，/w 内容/n 分/qt [5/m 大/a]/mq 项/q ，/w 开宗明义/vl 就是/v “/w 基本/a 立场/n 与/cc [核心/n 价值/n]/nz 不变/nz ”/w ，/w 强调/v 党/n 的/ude1 两岸/n 策略/n 要/v 做/v 务实/vn 调整/vn ，/w 但/c 《/w [台湾/ns 前途/n 决议/n 文/ng]/nz 》/w 无须/d 变动/vn 。/w 
郭正亮/nr 表示/v ，/w 通篇/n 报告/n 看不到/v “/w 正视/v 最后/f 一里路/nz ”/w 的/ude1 交流/vn 诚意/n ，/w 在/p 说服力/n 、/w 政策/n 可行性/n 、/w 两岸/n 积极性/n 上/f ，/w 也/d 缺乏/v 可行/a 的/ude1 两岸/n 布局/n ，/w 只/d 凸显/v 价值/n 对立/vi 与/cc 脱离/v 现实/n 。/w 
郭正亮/nr 说/v ，/w 柯建铭/nr 有意/d 在/p 会/v 中/f 临时/b 提案/n ，/w 要求/n 辩论/vn 冻结/v “/w 台独/n 党纲/n ”/w ；/w 谢长廷/nr 则/d 可能会/nz 要求/n 集成/vn “/w 台独/n 党纲/n ”/w ，/w 并/cc 要求/n 举行/v 两岸/n 政策/n 辩论/vn ，/w 寻求/v 民/ng 共/d 根本/a 分歧/n 的/ude1 解决/vn 。/w 
除此之外/al ，/w 前/f “/w 陆委会/nt 副主委/nnt ”/w 童振源/nr ，/w 今/tg 可能/v 与/cc 新/a 系/v 大佬/n 洪奇昌/nr 联合/vd 发表/v “/w 民进党/nz 的/ude1 [3/m 支/q]/mq 箭/n ”/w ，/w 呼吁/v 冻结/vn “/w 台独/n 党纲/n ”/w ，/w 推动/v 两岸/n 和平/n 发展/v 委员会/nis ，/w 及/cc 提出/v 两岸/n 共识/n 。/w 
