《/w 福建/ns 农村/n [新闻/n 联播/vn]/nz 》/w 播出/v 引/v 热/a 议/v 
《/w 福建/ns 农村/n [新闻/n 联播/vn]/nz 》/w 播出/v 引/v 热/a 议/v 
2014年/t 元旦/t ，/w [福建/ns 电视台/nis 公共/b 频道/n]/nz 节目/n 全新/b 改版/vi ，/w 开办/v 了/ule 《/w 福建/ns 农村/n [新闻/n 联播/vn]/nz 》/w 、/w 《/w [三/m 号/q]/mq 网/n 仓/ng 》/w 、/w 《/w 全民/n 大/a 娱乐/vn 》/w 等/udeng 新/a 栏目/n ，/w 其中/rz [福建/ns 电视台/nis 公共/b 频道/n]/nz 联合/v 福建省/ns [78/m 家/q]/mq 县/n （/w 市/n 、/w 区/n ）/w 电视台/nis 联合/vd 推出/v 的/ude1 《/w 福建/ns 农村/n [新闻/n 联播/vn]/nz 》/w ，/w 由于/p 接地气/nz 、/w 贴近/v 生活/vn 、/w 贴近/v “/w 三/m 农/ng ”/w 而/cc 受到/v 福建/ns 观众/n 的/ude1 喜爱/vn 。/w 1月4日/t ，/w 《/w 福建/ns 农村/n [新闻/n 联播/vn]/nz 》/w 播出/v 了/ule 《/w 淮山/nz “/w 横着/nz 长/a ”/w 产量/n 还/d 翻番/vi 》/w 这/rzv 条/q 新闻/n ，/w 说/v 的/ude1 是/vshi 家住/v 福建省/ns 尤溪县/ns 七尺村/ns 的/ude1 王元财/nr ，/w 采用/v “/w 横着/nz 长/a 的/ude1 ”/w 方式/n 种植/v 淮山/nz ，/w 跟/p 传统/n 的/ude1 淮山/nz 栽培/vn 相比/vi ，/w 能/v 节省/v 近/a 一半/m 的/ude1 成本/n ！/w 新闻/n 播出/v 后/f ，/w 引起/v 全省/n 观众/n 的/ude1 普遍/ad 关注/v 。/w 许多/mq 农民/nnt 朋友/n 通过/p 栏目/n 热线/n 和/cc 官方/n 微博/n ，/w 咨询/v 淮山/nz “/w 横着/nz 长/a ”/w 到底/d 是/vshi 怎么/ryv 栽培/vn 的/ude1 ？/w 对此/d ，/w 栏目/n 记者/nnt [快速/d 反应/vn]/nz ，/w 立即/d 跟踪/vn 报道/v ，/w 并/cc 在/p 1月6日/t 的/ude1 《/w 福建/ns 农村/n [新闻/n 联播/vn]/nz 》/w 播出/v 《/w 尤溪/ns ：/w 淮山/nz 横着/nz 长/a 的/ude1 技术/n 在/p 哪里/rys ？/w 》/w ，/w 被/pbei 农民/nnt 称作/v “/w 新技术/nz 改变/v 农业/n ”/w 好新闻/nz 。/w 武夷山/ns 的/ude1 评议员/nnt 来信/n 说/v ：/w 新年伊始/bl ，/w [公共/b 频道/n]/nz 力/n 推/v 《/w 福建/ns 农村/n [新闻/n 联播/vn]/nz 》/w 节目/n ，/w 成为/v 宣传/vn 八闽/n 农村/n 的/ude1 重要/a 阵地/n ，/w 为/p [农村/n 经济/n]/nz 发展/vn 注入/v 一股/mq [新鲜/a 血液/n]/nz ，/w 让/v 农民/nnt [真真/d 实实/nz]/nz 感受到/nz 在/p 求/v 新/a 、/w 求知/vi 、/w 求/v 富/vg 中/f 狠/d 下/f 一番/mq 功夫/n ，/w 与/cc 全省/n 各地/rzs 协作/vn ，/w 不负众望/nz ，/w 好看/a 、/w 实用/a ，/w 为/p 服务/v 农村/n 农民/nnt 尽心/ad 尽责/a ，/w 成为/v 广大/b 农民/nnt 的/ude1 良师益友/n 。/w 
除了/p 日常/b 的/ude1 农村/n 新闻/n 外/f ，/w 2014年1月1日/t 开播/v 的/ude1 《/w 福建/ns 农村/n [新闻/n 联播/vn]/nz 》/w ，/w 还/d 结合/v 时令/n 节气/n ，/w 策划/vn 《/w 火热/z 的/ude1 冬季/t 》/w [系列/n 报道/v]/nz ，/w 重点/n 播出/v 冬/tg 种/q 作物/n 、/w 冬/tg 修/v 水利/n 、/w 田间管理/n 方面/n 的/ude1 内容/n ；/w 结合/v 社会/n 关心/v 关爱/vn 的/ude1 风气/n ，/w 策划/vn 《/w [冬日/n 暖阳/nz]/nz 》/w [系列/n 报道/v]/nz ，/w 重点/n 播出/v 慰问/vn 老人/n 、/w 困难/an 家庭/n 、/w [幸福/a 工程/n]/nz 等/udeng 方面/n 的/ude1 内容/n ；/w 积极/ad 收集/v 八闽/n 大地/n 上/f 的/ude1 好人好事/n 、/w 敬老/v 爱老/nrf 典范/n 等/udeng [感人/a 事迹/n]/nz ，/w 策划/vn 《/w 福建/ns 好人/n 》/w [系列/n 报道/v]/nz ，/w 来/vf 宣传/v 新风尚/nz 、/w 传递/v 正能量/nz ；/w 结合/v 八闽/n 大地/n 上/f 的/ude1 [民风/n 民俗/n]/nz 、/w 民间/n 高手/n 、/w 绝技/n 绝活/n 、/w [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 、/w 当地/s 名小吃/nz 等等/udeng 丰富/a 的/ude1 [地方/n 特色/n]/nz ，/w 策划/vn 《/w [中华/nz 民谣/n]/nz 》/w [特别/d 报道/v]/nz 。/w 此外/c ，/w 《/w 福建/ns 农村/n [新闻/n 联播/vn]/nz 》/w 还/d 利用/v [公共/b 频道/n]/nz 是/vshi 全省/n 各县/r （/w 市/n 、/w 区/n ）/w 电视台/nis 共同/d 播放/v 平台/n 这/rzv 一/m 现实/n ，/w 打造/v 《/w 直通/v 县/n （/w 市/n 、/w 区/n ）/w 》/w 版块/n ，/w 定期/d 或/c 不/d 定期/d 给/p 一个/mq 县/n （/w 市/n 、/w 区/n ）/w 电视台/nis [5/m -/w 10/m 分钟/qt]/mq 的/ude1 时间/n ，/w 由/p 频道/n 派/v 一位/mq 记者/nnt 和/cc 当地/s 电视台/nis 合作/vn 完成/v 节目/n ，/w 以此/d 进一步/d 密切/ad 与/cc 各县/r （/w 市/n 、/w 区/n ）/w 电视台/nis 的/ude1 合作/vn 。/w （/w 《/w 福建/ns 农村/n [新闻/n 联播/vn]/nz 》/w 播出/v 的/ude1 时间/n 为/p 每日/r 18:30/m ,/w 重播/v 23:25/m 、/w 次日/t 12:00/m ）/w 
