据/p 不/d 完全/ad 统计/vn ，/w [458/m 所/usuo]/mq 中国/ns 各类/r 学校/nis 有/vyou 逸夫楼/nz 。/w 
网友/n 争/v 晒/vn 逸夫楼/nz ：/w 他/rr 才/d 是/vshi 真正/d 的/ude1 中国/ns 首善/nz (/w 图/n )/w 
昨天/t 清晨，107/t 岁/qt 的/ude1 邵逸夫/nr 在/p 香港/ns 家中/s 安详/a 离世/nz 。/w 这个/rz “/w 熟悉/v 的/ude1 名字/n ”/w 一下/mq 勾起/v 了/ule 许多/mq 网友/n [学生/nnt 时代/n]/nz 的/ude1 记忆/n 。/w “/w 如果/c 你/rr 的/ude1 学校/nis 里/f 有/vyou 过/uguo [一/d 栋/q]/mq 逸夫楼/nz 的话/udh ，/w 来/vf 为/p 老人家/n 点/qt 一根/mq 蜡烛/n 吧/y 。/w ”/w [北京/ns 晨报/n]/nz 记者/nnt 昨日/t 走访/v 了/ule 多/a 所有/b “/w 逸夫楼/nz ”/w 的/ude1 在/p 京/b 高校/n ，/w 感受/v 他/rr 老人家/n 为/p 我们/rr 留下/v 的/ude1 宝贵/a [精神/n 财富/n]/nz 。/w 
