[浙江/ns 卫视/n]/nz 开/v 年/qt 大/a 剧/n 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 播出/v 至今/d ，/w 创下/v 了/ule 收视/nz 全国/n 第一/m 的/ude1 傲/a 人/n 战绩/n ，/w 这部/r 年代/n 传奇剧/nz 在/p 剧情/n 设置/v 、/w 人物/n 配置/vn 上/f 均/d 是/vshi 下/f 足/a 功夫/n ，/w 光/n 是/vshi 女主角/nnt 就/d 前后/f 配/v 了/ule [四/m 位/q]/mq 之/uzhi 多/a 。/w 郭珍霓/nr 扮演/v 的/ude1 刘二泉/nr 率先/d 亮相/vi ，/w 这个/rz 因为/c 服用/v 毒药/n 而/cc 致/v 半身/n 残疾/n 的/ude1 奇女子/nz ，/w 躺在/v 轮椅/n 上/f 和/cc 孙红雷/nr 扮演/v 的/ude1 何辅堂/nr 斗/v 了/ule 半辈子/mq 心眼/n 。/w 让/v 人/n 略/d 感/vg 意外/a 的/ude1 是/vshi ，/w 这个/rz 跟/p 传统/n “/w 好女人/nz ”/w 形象/n 大/a 相/d 庭/ng 径/ng 的/ude1 “/w 腹黑女/nz ”/w ，/w 在/p 网络/n 上/f 收获/n 了/ule 超高/b 人气/n ，/w 一直/d 扮演/v 苦情/nz 女/b 的/ude1 郭珍霓/nr 称/v ，/w 想不到/vl 观众/n 如此/rzv 宽容/v ，/w 以后/f 自己/rr 的/ude1 戏/n 路/n 就/d 更/d 开阔/a 了/ule 。/w 
