代表/nnt 齐聚/nr 。/w 
5日/t ，/w 漳州/ns [十五/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 会场/n （/w 白志强/nr 摄/vg ）/w 
神采飞扬/al 。/w 
5日/t ，/w [漳州市/ns 政协/nis]/nto [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 分组/vn 讨论/v 中/f ，/w 代表/nnt 讨论/v 激烈/a （/w 白志强/nr 摄/vg ）/w 
漳州/ns 2014年/t 两会/n 落幕/vi 了/ule 。/w 
从/p 伊始/vi ，/w 到/v 结束/vn ，/w 前后/f [四/m 天/qt]/mq ，/w 不/d 长/a 。/w 
人大代表/nnt 、/w 政协/nis 委员/nnt 齐/a 聚会/vi 场/qv 。/w 会期/n 里/f ，/w 他们/rr 的/ude1 表情/n 凝固/vi 在/p 会场/n 的/ude1 每/rz 一寸/mq 时光/n 里/f ：/w 或/c 褒扬/vn 、/w 或/c 吐槽/nz 、/w 或/c 若有所思/vl 、/w 或/c 神采飞扬/al …/w …/w 
他们/rr 奔走/vi 到/v 此/rzs ，/w 为/p 苍生/nz 立命/nz ，/w 为/p 漳州/ns 崛起/v 而/cc 建言/nz 献策/vi ；/w 
他们/rr 表达/v 情愫/n ，/w 无论是/c 单刀直入/vl 一语中的/nz ，/w 还是/c 委婉/a 含蓄/a 从容/a 优雅/a ，/w 他们/rr 始终/d 铭记/v 着/uzhe 肩上/s 的/ude1 使命/n 。/w 
短暂/a 里/f 的/ude1 精彩纷呈/vl ，/w 我们/rr 在/p 关注/v 。/w 同时/c ，/w 我们/rr 的/ude1 镜头/n 和/cc 笔触/n ，/w 同样/d 也/d 有一个/mq 使命/n ，/w 记录/v 并/cc 呈现/v 。/w （/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 记者/nnt 杨清竹/nr 白志强/nr 戴江海/nr //w 图/n 苏禹成/nr //w 文/ng ）/w 
