据/p 台湾/ns “/w [中国/ns 时报/n]/nz ”/w 消息/n ，/w 散发/v 幸福/a 光芒/n 的/ude1 小女人/nz 杨幂/nr ，/w 7日/t 首/q 度/qv 松口/vi ，/w 承认/v “/w 随时/d 可能/v 当/p 妈/n ”/w 。/w 杨幂/nr 与/cc 刘恺威/nr 这/rzv 对/p 金童玉女/n ，/w 8日/t 在/p 巴厘岛/nsf 举行/v 婚礼/n 。/w 
杨幂/nr 大婚/nz 前夕/f 仍/d 敬业/vi 工作/vn ，/w 7日/t 上午/t 出席/v 代言/v 的/ude1 品牌/n 活动/vn ，/w 拍摄/v 手表/n 广告/n 。/w 现身/v 拍摄/vn 场地/n 时/ng ，/w 杨幂/nr 全程/n 以/p 平底鞋/n 上阵/vi ，/w 肩上/s 还/d 披着/v 毛质/nr 披肩/n 保暖/a ，/w 看起来/v “/w 孕味/nz ”/w 十足/z 。/w 
巧/a 的/ude1 是/vshi ，/w 杨幂/nr 在/p 广告/n 中/f 的/ude1 造型/n ，/w 也/d 是/vshi [一/d 袭/v]/mq 新娘/n 白纱/nz ，/w 与/cc 她/rr 待嫁/nz 小女人/nz 的/ude1 幸福/a 模样/n 不谋而合/vl ，/w 正好/z 为/p 8日/t 的/ude1 正式/ad 婚礼/n 作/v “/w 预演/vn ”/w 。/w 
面对/v 外界/n 疯/vi 传/v “/w [奉/v 子/ng 成婚/vi]/nz ”/w ，/w 杨幂/nr 在/p 大婚/nz 前夕/f 终于/d 松口/vi 谈起/v 这个/rz “/w 小秘密/nz ”/w ，/w 除了/p [一/d 脸/n]/mq 幸福/a 的/ude1 畅谈/vn 婚事/n ，/w 更/d 正面/b 透露/v 自己/rr “/w 随时/d 可能/v 当/p 妈妈/n ”/w 。/w 
杨幂/nr 受/v 访/v 时/ng 表示/v ：/w “/w 一/m 开始/v 在/p 一起/s ，/w 肯定/v 有/vyou 认真/ad 的/ude1 去/vf 想/v ，/w 有/vyou 机会/n 结婚/vi 的话/udh 就/d 结婚/vi 。/w ”/w 她/rr 透露/v 出/vf 两人/mq 在/p 婚前/t ，/w 就/d 已经/d 有/vyou 对/p 未来/t 的/ude1 规划/n ，/w 当然/d 也/d 包括/v “/w 爱/v 的/ude1 结晶/n ”/w 。/w 此外/c ，/w 杨幂/nr 更/d 不/d 避嫌/vi 的/ude1 说/v ，/w “/w 结婚后/nz ，/w 可能/v 随时/d 当/p 妈妈/n 。/w ”/w 表示/v 两人/mq 在/p 一起/s 的/ude1 时候/n 都/d 很/d 认真/ad ，/w 如果/c 有/vyou 好消息/nz ，/w 也/d 会/v 让/v 大家/rr 知道/v 。/w 
杨幂/nr 与/cc 刘恺威/nr 7日/t 晚间/t 从/p 香港/ns 出发/vi 巴厘岛/nsf ，/w 准备/v 8日/t 的/ude1 婚礼/n 。/w 即将/d 嫁/v 作/v 人妻/nz 的/ude1 杨幂/nr 说/v ，/w 自己/rr 充满/v 期待/vn ，/w 但/c 对/p 婚礼/n “/w 完全/ad 未知/v ”/w ，/w 全盘/d 由/p 老公/n 刘恺威/nr 负责/v 。/w 她/rr 笑/v 说/v ，/w 自己/rr 意见/n 比较/d 少/a ，/w 这次/r 包括/v 地点/n 也/d 是/vshi 由/p 另一半/mq 决定/v 。/w 谈到/v 婚纱/n ，/w 杨幂/nr 说/v 是/vshi “/w 会/v 让/v 人/n 有/vyou 幸福感/n ”/w 的/ude1 款式/n ，/w 待嫁/nz 小女人/nz 的/ude1 幸福/a 模样/n ，/w 显露/v 无遗/nz 。/w 
