香港/ns TVB/x 荣誉/n 主席/nnt 邵逸夫/nr 1月7日/t 早上/t 在/p 家中/s 离世/nz ，/w 享年/n [107/m 岁/qt]/mq 。/w 邵逸夫/nr 先生/n 在/p 内地/n 被/pbei 广为/d 人/n 知/v ，/w 很大/d 程度/n 是因为/c “/w 逸夫楼/nz ”/w 遍布/v 中国/ns 大地/n 。/w 截至/v 2008年/t ，/w 邵逸夫/nr 捐助/v 内地/n 事业/n 的/ude1 资金/n 达/v [32/m 亿元/q]/mq ，/w 受惠/vi 学校/nis 及/cc 教育/v 项目/n 近/a [5000/m 个/q]/mq ，/w 遍布/v [31/m 个/q]/mq 省/n 、/w 市/n 及/cc 自治区/n 。/w （/w 相关/vn 报道/v 见/v A6/x 、/w A7/x 版/n ）/w 
在/p 慈善/a 和/cc [社会/n 公益/n]/nz 方面/n ，/w 邵逸夫/nr 先生/n 无疑/d 树立/v 了/ule 一座/mq 丰碑/n 。/w 早/a 在/p 1973年/t ，/w 邵逸夫/nr 先生/n 就/d 在/p 香港/ns 设立/v 私人/n [慈善/a 机构/n]/nz ，/w 确定/v 宗旨/n 是/vshi 协助/v 促进/vn 教育/vn 、/w 医疗/n 和/cc 艺术/n 事业/n 的/ude1 发展/vn 。/w [从/p 那时/rzt 起/vf]/nz 到/v 现在/t ，/w 已经/d [四十/m 载/v]/mq 。/w 与/cc 其他/rzv 一些/mq 慈善家/nnd 不同/a ，/w 邵逸夫/nr 先生/n 捐赠/v 的/ude1 教育/vn 项目/n 和/cc 学校/nis ，/w 鲜有/v 卷入/v 争议/vn 者/k 。/w 这/rzv 源于/v 其/rz 规范/v 的/ude1 基金会/nis 运作/vn 与/cc 管理/vn ，/w 建立/v 与/cc 我国/n 内地/n 办学/vn 环境/n 相适应/nz 的/ude1 捐赠/vn 机制/n ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 值得/v 内地/n 公益/n 机构/n 学习/v 、/w 借鉴/v 的/ude1 。/w 
邵逸夫/nr 对/p 内地/n 高等学校/nis 和/cc 基础教育/n 的/ude1 捐赠/vn ，/w 都/d 是/vshi 通过/p 香港/ns 邵逸夫/nr 基金/n 实施/v 的/ude1 ，/w 而/cc 在/p 实施/v 过程/n 中/f ，/w 与/cc 教育部/nt 建立/v 紧密/ad 合作/vn ，/w 可以/v 说/v ，/w 这/rzv 是/vshi 民间/n [慈善/a 基金会/nis]/nz 与/cc 官方/n 合作/vn ，/w 共同/d 改善/v 我国/n 学校/nis [办学/vn 条件/n]/nz 的/ude1 典范/n 。/w 
根据/p 《/w 香港/ns 邵逸夫/nr 基金/n 内地/n [教育/vn 事业/n]/nz 赠款/n 项目/n [管理/vn 办法/n]/nz 》/w ，/w 不论是/c 高等教育/n 领域/n 还是/c 基础教育/n 领域/n 项目/n 的/ude1 申请/vn ，/w 都/d 要/v 经/p 教育部/nt 聘请/v 的/ude1 专家/nnt 对/p 申报/v 项目/n 进行/vn 评审/vn ，/w 并/cc 向/p [邵氏/nr 基金/n]/nz 推荐/v 。/w 未经/d 专家/nnt 评审/vn 的/ude1 项目/n ，/w 将/d 不能/v 获得/v [邵氏/nr 基金/n]/nz 资助/v 。/w [邵氏/nr 基金/n]/nz 之所以/c 采取/v 这种/r 办法/n ，/w 是/vshi 结合/v 我国/n 内地/n 的/ude1 教育/vn 实际/n 的/ude1 ，/w 一方面/c ，/w 通过/p 教育/v 部门/n 的/ude1 评审/vn ，/w 以/p 确保/v 其/rz 捐建/v 的/ude1 项目/n ，/w 不是/c “/w 短命/a ”/w 项目/n —/w —/w [邵氏/nr 基金/n]/nz 明确/a 规定/n ，/w 赠款/n 兴建/v 的/ude1 基础教育/n 项目/n ，/w 应/v 建设/vn 在/p 经过/p 中小学/n 布局/n [结构/n 调整/vn]/nz 后/f 的/ude1 ，/w 长期/d 保留/v 的/ude1 学校/nis ；/w 项目/n 的/ude1 使用/vn 期/qv 至少/d 在/p 五十年/t 以上/f 。/w 另一方面/c ，/w 通过/p 教育部/nt 的/ude1 参与/vn ，/w 明确/a 被/pbei 捐/v 学校/nis 履行/v 的/ude1 义务/n ，/w 并/cc 得到/v 有力/a 的/ude1 实施/vn ，/w 比如/v ，/w [邵氏/nr 基金/n]/nz 要求/n 捐赠/v 高校/n 的/ude1 建筑物/n ，/w 项目/n 单位/n 确保/v 能够/v 提供/v 不/d 低于/v 1：3/m 比例/n 的/ude1 配套/vn 资金/n 。/w 
邵逸夫/nr 先生/n 捐赠/v 的/ude1 教育/vn 项目/n 和/cc 学校/nis ，/w 都/d 有/vyou 逸夫/nz 命名/v 的/ude1 ，/w 对此/d ，/w 很少/ad 有人/r 认为/v 不妥/a ，/w 而/cc 成为/v 了/ule 各地/rzs 教育/vn 的/ude1 一道/d 风景/n ，/w 而/cc 对于/p 命名/v ，/w [邵氏/nr 基金/n]/nz 也/d 有/vyou 规范/v ，/w 向/p 高校/n 捐赠/v 的/ude1 建筑/n 楼/n ，/w 命名/v 为/p “/w 逸夫楼/nz ”/w ，/w 而/cc 向/p 基础教育/n 捐赠/v 且/c 为/p 学校/nis 主要/b 教学/vn 用房/n 的/ude1 ，/w 则/d 命名/v 为/p “/w [逸夫/nz 学校/nis]/nt ”/w ，/w “/w 逸夫楼/nz ”/w 和/cc “/w [逸夫/nz 学校/nis]/nt ”/w 也/d 成为/v [邵氏/nr 基金/n]/nz 的/ude1 “/w 慈善/a 品牌/n ”/w 。/w 
[邵氏/nr 基金/n]/nz 的/ude1 [运作/vn 模式/n]/nz 和/cc 邵逸夫/nr 先生/n 的/ude1 慈善/a 胸怀/n 有关/vn ，/w 这/rzv 在/p 其/rz 晚年/t 设立/v 的/ude1 “/w [邵逸夫/nr 奖/n]/nz ”/w 中/f 也/d 有/vyou 体现/v ，/w 该/rz 奖/n 设立/v 于/p 2002年/t ，/w 确立/v 为/p 国际性/n 奖项/n ，/w 授奖/vn 对象/n 为/p 包括/v 内地/n 、/w 香港/ns 学者/nnt 在/p 内/f 的/ude1 全球/n 学者/nnt ，/w 评选/v 原则/n 主要/b 考虑/v 候选人/nnt 之/uzhi 专业/n 贡献/n 能/v 推动/vn [社会/n 进步/vn]/nz ，/w 提高/v 人类/n 生活/vn 质素/nz ，/w 丰富/a 人类/n 精神文明/n 。/w 从/p 该/rz 奖/n 设立/v 时/ng ，/w 就/d 被/pbei 誉为/v “/w 东方/s 的/ude1 诺贝尔奖/nnd ”/w 。/w 
教育/vn 本/rz 就是/v [公益/n 事业/n]/nz ，/w 这/rzv 一/m 领域/n 的/ude1 发展/vn ，/w 需要/v 更多/ad 的/ude1 慈善家/nnd ，/w 也/d 需要/v 更多/ad 专业/n 、/w 规范/v 的/ude1 [慈善/a 机构/n]/nz ，/w 每/rz 一座/mq “/w 逸夫楼/nz ”/w 、/w “/w [逸夫/nz 学校/nis]/nt ”/w ，/w 都/d 是/vshi 邵逸夫/nr 先生/n 投身/v 教育/vn [慈善/a 事业/n]/nz 的/ude1 见证/n 。/w 中国/ns 教育/vn 发展/vn ，/w 需要/v 更多/ad 邵逸夫/nr 式/k 的/ude1 慈善家/nnd 。/w 
