通过/p 争取/v 国家/n 、/w 自治区/n 的/ude1 交通/n 项目/n ，/w 优化/v 国道/n [218/m 线/n]/mq 、/w 省道/n [313/m 线/n]/mq 等/udeng 城市/n 出入/v 口/n 道路/n 通行/vi 水平/n ，/w 加快/v 山东路/nz 、/w 南环路/nz 、/w 潘津/nr 快速路/nz 等/udeng 主干道/n 建设/vn 。/w 实现/v 城乡/n 公交/b 系统/n 无缝连接/gi 。/w 城市/n 主/ag 街道/ns 要/v 增加/vn 大型/b 公交/b 数量/n ，/w 开辟/v 公交/b 专用/v 通道/n ，/w 人口/n 密集/a 区域/n 要/v 提高/vn 公交/b 覆盖率/n ，/w 年/qt 内/f 新增/v [150/m 辆/q]/mq 公交车/nz 、/w [200/m 辆/q]/mq 出租车/n 。/w 探索/v 建立/vn [公共/b 自行车/n]/nz 通/v 存/v 通/v 取/v 租赁/vn 体系/n ，/w 新增/v [1200/m 辆/q]/mq [公共/b 自行车/n]/nz 。/w 加快/v 推进/vn 皮/n 里/f 青河/ns 大桥/n 、/w 江苏/ns 北路/n 等/udeng [重点/n 项目/n]/nz 等/udeng 路网/n 建设/vn ，/w 重点/n 完成/v [6/m 条/q]/mq [115/m 公里/q]/mq 道路/n 新/a 续建/vn ，/w [30/m 万/d 平方米/q]/mq 人行道/n 硬化/vi 和/cc [53/m 公里/q]/mq 城市/n [背街/n 小巷/n]/nz 罩面/nz ，/w 新建/v [4/m 座/q]/mq 天桥/ns ，/w 打通/v 城区/n 断头路/nz 。/w 完成/v [65/m 公里/q]/mq [乡村/n 道路/n]/nz 和/cc [桥梁/n 建设/vn]/nz 。/w 增加/v 与/cc 内地/n [一/d 二线/n 城市/n]/mq 直航/v 航线/n 。/w 水利/n 方面/n ，/w 将/d 完成/v [达/v 达/v 木/ng 图/n 乡/n]/ns 、/w 潘津乡/ns 等/udeng [467/m 公里/q]/mq 农村/n 供水/vn 入户/v 和/cc 管网/n 改造/vn 。/w [全面/ad 启动/v]/nz 日/b 供水/vn [25/m 万/d 方/q]/mq 的/ude1 城市/n 地表水/n 一期/b 、/w 伊宁/ns 园区/n [25/m 万/d 方/q]/mq 的/ude1 供水/vn 工程/n 一期/b 和/cc 日/b 处理/vn [2/m ./w 5/m 万/d 方/q]/mq 的/ude1 第三/m [污水/n 处理厂/nis]/nis 建设/vn ，/w 完成/v [23/m 公里/q]/mq 城市/n 供排水/vn 管网/n 建设/vn 。/w 
