香港/ns “/w [娱乐/vn 之/uzhi 王/n]/nz ”/w 邵逸夫/nr ，/w [走过/v 百年/mq]/nz 人生/n ，/w 他/rr 的/ude1 离世/nz 自然/n 成为/v 各家/rz 报刊/n 的/ude1 [头条/n 新闻/n]/nz 。/w 人们/n 谈及/v 邵逸夫/nr 先生/n 的/ude1 时候/n ，/w 会/v 提及/v 他/rr 跨越/v 百年/mq 的/ude1 [传奇/n 人生/n]/nz ，/w 与/cc 发妻/n 黄美珍/nr 的/ude1 [相知/v 相守/nz]/nz ，/w 年/qt 至/p [九/b 旬/ng]/mq 与/cc [第二/m 任/v]/mq 妻子/n 再婚/vi 的/ude1 种种/q ，/w 会/v 提及/v 香港/ns TVB/x 的/ude1 黄金时代/t ，/w 《/w 上海滩/ns 》/w 《/w [射雕/nz 英雄传/n]/nz 》/w 《/w 万水千山/n 总是/d 情/n 》/w 播出/v 时/ng 的/ude1 万人空巷/vl ，/w 会/v 提及/v [无线/b 艺员/nnt 训练班/nis]/nz 走出/v 来/vf 的/ude1 刘德华/nr 、/w 梁朝伟/nr 、/w 刘嘉玲/nr 、/w 郑裕玲/nr 等/udeng 明星/nnd 。/w 
即便/c 这/rzv 一切/rz 都/d 成为/v 如/v 烟/n 的/ude1 过往/vn ，/w 成/v 了/ule [90/m 后/f]/mq 耳/n 中听/a 不懂/v 的/ude1 老皇历/n ，/w 但/c [全国/n 各地/rzs]/nz 学校/nis 里/f 巍峨/z 屹立/vi 的/ude1 逸夫楼/nz ，/w 还是/c 让/v 人/n 难忘/a 这位/r 老人/n ，/w 难忘/a 看得见/v 的/ude1 邵氏/nr 慈善/a 。/w 
当/p 网友/n 们/k 纷纷/d 晒/v 出/vf 身边/s 的/ude1 逸夫楼/nz ，/w 以此/d 来/vf 纪念/v 这位/r 老者/n 的/ude1 逝去/vn 之/uzhi 时/ng ，/w 人们/n 才/d 发现/v ，/w 从/p 1985年/t 开始/v ，/w 陆续/d 建立/v 起/vf 的/ude1 慈善/a 之/uzhi 光/n ，/w 已经/d 遍及/v 祖国/n 大江南北/n 。/w [数据/n 显示/v]/nz ，/w 截至/v 2012年/t ，/w 香港/ns 著名/a 实业家/nnd 、/w 慈善家/nnd 邵逸夫/nr 25年/t 共/d 捐赠/v 内地/n 教育/vn 47.5亿/m 港币/n （/w 人民币/n 近/a 40亿/m ）/w ，/w 捐建/v 项目/n 总数/n 超/v [6000/m 个/q]/mq 。/w 
[近些年/t 来/vf]/nz ，/w 国内/s [慈善/a 事业/n]/nz 在/p 不断/d 发展/vn 。/w 随着/p 壹基金/nz 、/w [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 等/udeng 一批/mq 民间/n [公益/n 组织/n]/nz 的/ude1 成长/vn ，/w 人们/n 随手/d 做/v 公益/n 的/ude1 意识/n 也/d 在/p 不断/d 增强/v 。/w 与此同时/c ，/w 官方/n [慈善/a 机构/n]/nz 却/d 正/d 遭遇/v 公信力/nz 危机/n 。/w 郭美美/nr 事件/n 让/v 民众/n 对/p 红十字会/nis 的/ude1 信任/vn 一蹶不振/vl 。/w 而/cc 人们/n 对/p [慈善/a 机构/n]/nz 的/ude1 不信任感/n 也/d 随之/d 加深/v ，/w 许多/mq 民间/n [公益/n 组织/n]/nz 也/d 正/d 受到/v 更多/ad 的/ude1 质疑/vn 。/w 同样/d 身/ng 在/p 娱乐圈/nz 的/ude1 李亚鹏/nr 及其/cc 创立/v 的/ude1 [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz ，/w 近日/t 正/d 面临/v 来自/v 网民/gi 的/ude1 指责/vn ，/w 认为/v 李亚鹏/nr 控制/vn 的/ude1 [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 有/vyou [7000/m 万元/q]/mq 善/ag 款/q 下落不明/vl 。/w 
[慈善/a 事业/n]/nz 屡屡/d 遭到/v 质疑/vn ，/w 其实/d 反映/v 了/ule 公众/n 实现/v 知情权/nz 的/ude1 需求/n 。/w 以往/t 人们/n 还/d 处在/v “/w 被/pbei 捐款/vi ”/w 的/ude1 时代/n ，/w 遭遇/v 重大/a 自然灾害/n 之/uzhi 时/ng ，/w 人们/n 唯一/b 在/p 做/v 的/ude1 只是/d 响应/v 国家/n 号召/v ，/w 捐款/vi 捐物/vi 。/w 至于/p 款/q 和/cc 物/ng 到底/d 何时/ryt 去/vf 了/ule 何/ry 地/ude2 ，/w 则/d 无人/b 关注/v 。/w 如果/c 加之/cc [慈善/a 组织/n]/nz 管理/vn 混乱/a ，/w [财务/n 制度/n]/nz 不/d 透明/a 等/udeng 缺陷/n ，/w 自然/n 给/p 了/ule 个别人/nz 滥用/v 善/ag 款/q 的/ude1 可乘之机/n 。/w 而/cc 当/p 人们/n 的/ude1 慈善/a 意识/n 不断/d 增强/v ，/w 公众/n 自然/n 想/v 要/v 知道/v 自己/rr 捐/v 的/ude1 每/rz 一分钱/mq 到底/d 去/vf 了/ule 何处/rys 。/w 这/rzv 既是/c 督促/v [公益/n 组织/n]/nz 完善/v 自身/rr 的/ude1 契机/n ，/w 也/d 是/vshi 更多/ad 社会/n 人/n 投身/v [公益/n 事业/n]/nz 的/ude1 基本/a 前提/n 。/w 
根据/p 《/w 香港/ns 邵逸夫/nr 基金/n 内地/n [教育/vn 事业/n]/nz 赠款/n 项目/n [管理/vn 办法/n]/nz 》/w ，/w 不论是/c 高等教育/n 领域/n 还是/c 基础教育/n 领域/n 项目/n 的/ude1 申请/vn ，/w 都/d 要/v 经/p 教育部/nt 聘请/v 的/ude1 专家/nnt 对/p 申报/v 项目/n 进行/vn 评审/vn ，/w 并/cc 向/p [邵氏/nr 基金/n]/nz 推荐/v 。/w 通过/p 教育/v 部门/n 的/ude1 评审/vn ，/w 以/p 确保/v 其/rz 捐建/v 的/ude1 项目/n 不是/c “/w 短命/a ”/w 项目/n —/w —/w [邵氏/nr 基金/n]/nz 明确/a 规定/n ，/w 赠款/n 兴建/v 的/ude1 基础教育/n 项目/n ，/w 应/v 建设/vn 在/p 经过/p 中小学/n 布局/n [结构/n 调整/vn]/nz 后/f 的/ude1 ，/w 长期/d 保留/v 的/ude1 学校/nis ；/w 项目/n 的/ude1 使用/vn 期/qv 至少/d 在/p 50年/t 以上/f 。/w 
一方面/c 是/vshi 与/cc 官方/n 机构/n 的/ude1 合作/vn ，/w 审核/v 学校/nis 资质/n ；/w 另一方面/c ，/w 则/d 是/vshi 基金会/nis 内部/f 的/ude1 [规范/v 管理/vn]/nz 和/cc 运作/vn 。/w [一座/mq 座/q]/mq 拔地而起/vl 的/ude1 逸夫楼/nz 都/d 有/vyou 明细/b 可/v 查/v ，/w 确保/v 善/ag 款/q 不会/v 流向/vn 他/rr 地/ude2 。/w 这样/rzv 的/ude1 规范/vn ，/w 正是/v 国内/s 尚/d 处于/v 起步/vn 阶段/n 的/ude1 民间/n 公益/n [慈善/a 组织/n]/nz 需要/v [努力/ad 学习/v]/nz 借鉴/v 的/ude1 。/w 多/a 些/q 看得见/v 的/ude1 透明/a 慈善/a ，/w 少/a 些/q [暗箱/n 操作/vn]/nz 的/ude1 蝇营狗苟/vl ，/w 这/rzv 是/vshi 未来/t 中国/ns 慈善/a [公益/n 事业/n]/nz 发展/vn 的/ude1 根基/n ，/w 也/d 是/vshi 让/v 人们/n 纪念/v 称道/vn 的/ude1 前提/n 。/w （/w 刘晶瑶/nr ）/w 
