昨日/t 上午/t 打开/v 电脑/n ，/w 每个/r 网站/n 几乎/d 都/d 出现/v 一条/mq 新闻/n ：/w “/w 邵逸夫/nr 爵士/nnt 今晨/t 去世/vi ，/w 终年/n [107/m 岁/qt]/mq 。/w ”/w 
这/rzv 似乎/d 算/v 不/d 上/f 特别/d 骤然/d 而/cc 至/p 的/ude1 消息/n 。/w 一方面/c ，/w 自然律/nz 在/p 那里/rzs ，/w 就算/d 是/vshi 再/d 多福/nz 长寿/a 之/uzhi 人/n ，/w 百岁/q 之后/f ，/w 也/d 终将/d 要/v 面临/v 仙游/nz 之/uzhi 期/qv ；/w 另一方面/c ，/w 早/a 从/p 几年/mq 前/f 开始/v ，/w 屡次/d 有/vyou 邵逸夫/nr 去世/vi 的/ude1 小道消息/n ，/w 公众/n 对此/d 已有/v 一定/b 的/ude1 心理/n 准备/v 。/w 
“/w 邵逸夫/nr 逝世/vi ”/w 是不是/v 一条/mq [娱乐/vn 新闻/n]/nz ？/w 初看/nz 起来/vf 将/d 其/rz 列入/v [娱乐/vn 新闻/n]/nz 也许/d 并/cc 无/v 不妥/a ，/w 因为/c 邵逸夫/nr 不仅/c 是/vshi [香港/ns 电视/n 广播/vn 有限公司/nis]/ntc 荣誉/n 主席/nnt 、/w [邵氏/nr 兄弟/n 电影/n]/nz 公司/nis 的/ude1 创办人/nnt 之一/rz 、/w [香港/ns 上海/ns 商会/nis]/nt 成员/nnt 、/w 香港/ns 著名/a 的/ude1 [电影/n 制作/v]/nz 者/k ，/w 而且/c 叱咤/nz 娱乐圈/nz 大/a [半个/mq 世纪/n]/nz ，/w 打造/v 邵氏/nr 、/w 无线/b 两个/mq 影视/b 王国/n ，/w 培育/v 了/ule 无数/m 演艺/n 人才/n 。/w 有/vyou 评论/n 甚至/d 称/v ，/w “/w 有/vyou 华人/n 的/ude1 地方/n ，/w 就/d 有/vyou [邵氏/nr 电影/n]/nz 和/cc [香港/ns 无线/b 电视/n]/ntc 的/ude1 节目/n ”/w 。/w 但/c “/w 娱乐/vn 化/v ”/w 解读/v 邵逸夫/nr 既/c 流/v 于/p 浅表/b ，/w 也/d 有意无意/dl 地/ude2 遮蔽/v 了/ule 他/rr 对/p 社会/n 的/ude1 贡献/n 和/cc 价值/n 。/w 
邵逸夫/nr 之所以/c 被/pbei 公众/n 所/usuo 了解/v ，/w 他/rr 的/ude1 逝世/vn 之所以/c 会/v 引发/v 广泛/a 关注/v ，/w 不/d 在于/v 其/rz 娱乐/vn 圈内/d 的/ude1 名气/n ，/w 同样/d 不/d 在于/v 其/rz 不菲/a 身价/n 。/w 邵逸夫/nr 再/d 有名气/nz ，/w 也许/d 还/d 不及/vi 那些/rz 每天/r 八卦/n 迭出/v 的/ude1 影星/nnd ；/w 邵逸夫/nr 纵/ng 是/vshi 巨富/n ，/w 但/c 也/d 没有/v 站/vi 在/p 财富/n 金字塔/n 的/ude1 最/d 顶点/n 。/w 邵逸夫/nr 和/cc 内地/n 民众/n 之间/f 的/ude1 “/w 亲近感/n ”/w ，/w 其实/d 更多/ad 来源于/v 他/rr 的/ude1 财富/n 外/f 行为/n 。/w 那些/rz 由/p 他/rr 出资/vi 、/w 在/p 稍微/d 像样/a 点/qt 的/ude1 内地/n 大学/nis 都会/n 有的/rz “/w 逸夫楼/nz ”/w ，/w 已/d 不用/d 再/d 特别/d 提及/v ，/w 因为/c 它/rr 早已/d 人所共知/bl 。/w 但/c 关于/p 他/rr 其余/rz 的/ude1 慈善/a 举动/n ，/w 公众/n 虽/c 略/d 有/vyou 耳闻/v ，/w 却/d 未必/d 全然/d 知晓/v 。/w 譬如/v ，/w 从/p 1985年/t 起/vf ，/w 他/rr 平均/a 每年/r 向/p 内地/n 捐赠/v [1/m 亿/m 多元/b]/mq ，/w 用于/v 支持/vn 各项/r [社会/n 公益/n 事业/n]/nz ；/w 譬如/v ，/w 2002年/t ，/w 他/rr 还/d 捐资/v 创立/vn 被/pbei 誉为/v “/w 东方/s 诺贝尔奖/nnd ”/w 的/ude1 [邵逸夫/nr 奖/n]/nz ，/w 用以/d 资助/v 全球/n 造福/v 人类/n 的/ude1 杰出/a 科学家/nnt 进行/vn 研究/vn ，/w 基金/n 总额/n 已/d 高达/v [50/m 亿元/q]/mq ；/w 再/d 譬如/v ，/w 四川/ns [汶川/ns 地震/n]/nz ，/w 他们/rr 夫妇/n 捐款/vi [1/m 亿元/q]/mq 港币/n ，/w 四川/ns 芦山/ns 地震/n 又/d 捐款/vi [8000/m 万元/q]/mq 人民币/n 。/w 
邵逸夫/nr 的/ude1 慈善/a 与/cc 热心/a 公益/n 行为/n ，/w 无疑/d 是/vshi 他/rr 同时代/n 的/ude1 那些/rz 名人/n 所/usuo [难以/d 企及/vi]/nz 的/ude1 ，/w 甚至/d 也/d 创造/v 了/ule 一个/mq 令/v 后来者/n 只能/v 奋力/d 追赶/v 的/ude1 高度/d 。/w 从/p 这样/rzv 的/ude1 角度/n 来说/uls ，/w 在/p 乘/v 鹤/n 西归/nz 之后/f 再/d 来/vf 盘点/v 邵逸夫/nr 先生/n 的/ude1 遗产/n ，/w 相比/vi 于/p 其/rz 在/p 娱乐界/n 的/ude1 [巨大/a 成就/n]/nz ，/w 他/rr 留下/v 的/ude1 更是/d 一种/mq 充满/v [哲学/n 意义/n]/nz 的/ude1 健康/a 财富观/nz ：/w 创业/vn 、/w 聚财/nz 是/vshi 一种/mq 满足/v ，/w 散财/nz 、/w 捐助/v 是/vshi 一种/mq 乐趣/n 。/w 对于/p 富豪/n 们/k 的/ude1 财/n 聚财/nz 散/v ，/w [西方/ns 国家/n]/nz 说/v 得/ude3 较多/d 的/ude1 一句话/l 是/vshi ：/w 在/p [巨富/n 中/f 死去/v]/nz 是/vshi 一种/mq 耻辱/n 。/w 但/c 邵逸夫/nr 展现/v 出/vf 的/ude1 更是/d 一种/mq 东方/s 式/k 的/ude1 [财富/n 管理/vn]/nz 观/vg 。/w 他/rr 在/p 尽最大努力/v 进行/vn 慈善/a 公益/n ，/w 但/c 与此同时/c ，/w 他/rr 的/ude1 财富/n 与/cc 资本/n 却/d 得到/v 了/ule 同步/vd 的/ude1 扩张/vn 。/w 1985年/t ，/w 邵逸夫/nr 大举/d 捐赠/v 的/ude1 第一年/t ，/w 《/w 信报/nz 》/w 估算/v 邵逸夫/nr 的/ude1 资产/n 为/p [33/m 亿/m 港元/q]/mq ；/w 2006年/t ，/w 媒体/n 估计/v 邵逸夫/nr 的/ude1 总资产/nz 已/d 逾/vg [200/m 亿/m 港元/q]/mq 。/w 财富/n 并/cc 不是/c 坏东西/n ，/w 它/rr 能/v 给/p 社会/n 带来/v 更大/d 的/ude1 进步/vn 。/w 
邵逸夫/nr 的/ude1 逝世/vn ，/w 引来/v 内地/n 舆论/n 的/ude1 广泛/a 追思/v ，/w 并不/d 意外/a 。/w 但是/c ，/w 究竟/d 该/rz 追思/v 先生/n 的/ude1 什么/ry ？/w 没有/v 在/p 他/rr 捐赠/v 的/ude1 “/w 逸夫楼/nz ”/w 中/f 勤奋/a 求学/vi ，/w 先生/n 的/ude1 捐赠/vn 在/p 内地/n 遭到/v 一些/mq 基层/n 官僚/n 的/ude1 挪用/vn ，/w 这些/rz 都/d 不妨/d 进入/v 个体/n 或/c 公众/n 的/ude1 省思/nz 层面/n 。/w 若/c 只/d 将/d 邵逸夫/nr 逝世/vi 当作/v 娱乐界/n 的/ude1 大事/n ，/w 只能/v 说明/vn 我们/rr 认识/v 尚/d 浅/a ，/w 距离/n 一个/mq 真实/a 的/ude1 邵逸夫/nr 也/d 还/d 太远/d 。/w （/w 王聃/nr ）/w 
