昨天/t 清晨/t ，/w 香港/ns 的/ude1 邵逸夫/nr 先生/n 在/p 家中/s 安详/a 离世/nz ，/w 享年/n [107/m 岁/qt]/mq 。/w 消息/n 很快/d 传遍/v [华人/n 世界/n]/nz 乃至/c 全球/n 各地/rzs ，/w 各/rz 大媒体/nz 纷纷/d 报道/v ，/w [社交/n 网络/n]/nz 上/f 许多人/nz 发言/vi 表示/v 真诚/a 的/ude1 哀悼/vn 和/cc 怀念/v 。/w 
邵逸夫/nr 是/vshi 位/q 成就/n 卓著/a 的/ude1 富豪/n ，/w 他/rr 的/ude1 影视/b 王国/n 冠绝/nz 亚洲/ns ，/w 多年来/d 培育/v 出/vf 了/ule 数不胜数/al 的/ude1 演艺/n 人才/n ，/w 是/vshi 享誉/v 世界/n 的/ude1 香港/ns 影视/b 巨人/n 。/w 不管/c 在/p 内地/n 还是/c 香港/ns ，/w [几十年/mq 来/vf]/nz 的/ude1 几代人/mq ，/w 都/d 是/vshi 看着/v 他/rr 制作/v 的/ude1 电影/n 、/w 追逐/v 着/uzhe 他/rr 培养/v 出/vf 的/ude1 明星/nnd 一路/mq 长大/vi 。/w 
但是/c ，/w 邵逸夫/nr 的/ude1 离世/nz 如此/rzv 牵动/v 人心/n ，/w 显然/ad 主要/b 并不/d 因为/c 此/rzs 。/w 中国人/n 向来/d 懂得/v 感恩/vi ，/w 可以/v 说/v ，/w 在/p 中国/ns 凡是/d 受/v 过/uguo 高等教育/n 的/ude1 人/n ，/w 尽管/c 绝大多数/m 和/cc 邵逸夫/nr 素不相识/vl ，/w 但/c 大部分/n 直接/ad 或者/c 间接/b 都/d 承受/v 过/uguo 他/rr 的/ude1 恩惠/n 。/w 对于/p 此/rzs ，/w 大家/rr 怎能/d 忘怀/vi 。/w 
上世纪/nz 90年代/t 末/f ，/w 笔者/n 从/p 农村/n 考入/v [大学/nis 校园/n]/nz 。/w 可以/v 说/v ，/w 四年/t 的/ude1 [大学/nis 时光/n]/nz 里/f ，/w 学校/nis 一角/n 里/f 绿树/nz 红花/n 隐映/nz 下/f 的/ude1 逸夫楼/nz ，/w 给/p 笔者/n 留下/v 了/ule 许多/mq 美好/a 的/ude1 回忆/vn 。/w 在/p 逸夫楼/nz ，/w 笔者/n 第一次/mq 欣赏/v 到/v 了/ule 曼妙/a 的/ude1 小提琴/n 演奏/v ，/w 第一次/mq 享受/v 了/ule 激动人心/bl 的/ude1 讲座/n ，/w 第一次/mq 欣赏/v 到/v 了/ule 难忘/a 的/ude1 外语/n 诗朗诵/n 。/w 每次/r 走进/v 庄重/a 的/ude1 逸夫楼/nz ，/w 走/v 在/p 软软/z 的/ude1 地毯/n 上/f ，/w 笔者/n 都/d 感受到/nz 邵逸夫/nr 这位/r 香港/ns 娱乐/vn 大亨/n 和/cc 自己/rr 原来/d 并不/d 遥远/a ，/w 并/cc 有着/v [发自/v 内心/n]/nz 的/ude1 感激/vn 。/w 
邵逸夫/nr 离世/nz 当天/t ，/w 有心/v 的/ude1 网友/n 就/d 发布/v 了/ule 一张/mq [百度/ntc 地图/n]/nz ，/w 上面/f 星罗棋布/vl ，/w 标注/v 的/ude1 都/d 是/vshi 各地/rzs 的/ude1 “/w 逸夫楼/nz ”/w 或者/c “/w 逸夫馆/nz ”/w 。/w 漫步/v [中国/ns 高校/n]/nz ，/w “/w 逸夫楼/nz ”/w 是/vshi 一道/d 别致/a 景观/n 。/w 邵逸夫/nr 慈善/a 为/p 怀/v ，/w 历年/n 捐助/v [社会/n 公益/n]/nz 、/w 慈善/a 捐款/vi 超过/v [100/m 亿/m 港元/q]/mq 的/ude1 邵逸夫/nr ，/w [倾囊/nz 相助/v]/nz 香港/ns 、/w 内地/n 的/ude1 教育/vn 科技/n 事业/n ，/w 是/vshi 众人/n 交口称赞/vl 的/ude1 著名/a 慈善家/nnd 。/w [20/m 多年来/d]/mq ，/w 邵逸夫/nr 在/p 内地/n 的/ude1 捐建/v 项目/n 总数/n 超/v [6000/m 个/q]/mq ，/w 其中/rz [80/m ％/w 以上/f]/mq 为/p 教育/v 项目/n ，/w 受惠/vi 学校/nis 千余/mq 所/usuo 。/w 
邵逸夫/nr 并/cc 不是/c 香港/ns 最/d 有钱/a 的/ude1 人/n ，/w 却/d 是/vshi 在/p 内地/n 最/d 有/vyou 口碑/n 的/ude1 香港/ns 慈善家/nnd 。/w 他/rr 对/p 内地/n 几代人/mq 所/usuo 产生/v 的/ude1 影响/vn ，/w 有/vyou 辉煌/a 的/ude1 影视/b 事业/n ，/w 有/vyou 艰苦创业/vl 的/ude1 故事/n ，/w 更/d 有/vyou 他/rr 持之以恒/vl 的/ude1 慈善/a 举动/n 。/w 他/rr 的/ude1 义举/n ，/w 迄今/d 无人/b 能够/v 超越/vn 。/w 
反观/v 这些/rz 年/qt ，/w 在/p 内地/n 做/v 慈善/a 的/ude1 人/n 有/vyou 很多/m ，/w 其中/rz 不少/m 来自/v 演艺界/n 。/w 但/c 大家/rr 也/d 看到/v ，/w 时不时/d 有人/r 会/v 对/p 一些/mq [慈善/a 活动/vn]/nz 或者/c 举动/n 提出/v 质疑/vn ，/w 网络/n 上/f 充斥/v 着/uzhe 怀疑/v 、/w 辩驳/vi 和/cc 委屈/a 。/w 不可/v 否认/vn ，/w 眼下/t 慈善/a 成/v 了/ule 一些/mq 人/n 炒作/v 、/w 宣传/vn 和/cc 求/v 名/q 的/ude1 工具/n 。/w 正/d 因为/c 此/rzs ，/w “/w 诈捐门/nz ”/w 才/d 屡见不鲜/vl 。/w 甚至/d ，/w 还有/v 一些/mq 人/n 把/pba 慈善/a 当成/v 了/ule 一门/mq 生意/n ，/w 既/c 求/v 名/q ，/w 又/d 图利/nrf 。/w 其实/d ，/w 这/rzv 根本/a 不是/c 慈善/a ，/w 而是/c 蹚/n 慈善/a 的/ude1 浑水/nz 。/w 大家/rr 都/d 能/v 看到/v ，/w 邵逸夫/nr 的/ude1 慈善/a ，/w 是/vshi 实实在在/z 的/ude1 ，/w 大家/rr 都/d 看得见/v ，/w 许多人/nz 受惠/vi 。/w 尽管/c 没有/v 大张旗鼓/dl 的/ude1 宣传/vn ，/w 但/c 各地/rzs 的/ude1 逸夫楼/nz 默默无言/dl ，/w 已经/d 说明/v 一切/rz 。/w 
“/w 仇富/nr ”/w 心理/n ，/w 是/vshi 今天/t 我们/rr 内地/n 的/ude1 [社会/n 问题/n]/nz 之一/rz 。/w 与/cc 受/v 人/n 诟病/n 的/ude1 一些/mq 富人/n 相比/vi ，/w 邵逸夫/nr 白手起家/vl ，/w 靠/v 勤奋/a 和/cc 智慧/n 积累/v 了/ule 巨额/b 财富/n ，/w 最终/d 又/d 都/d 用/p 财富/n 回报/v 社会/n 。/w 他/rr 的/ude1 富/vg ，/w 没有/v 谁/ry 仇/n 。/w 邵逸夫/nr 自幼/d 受苦/vi 受累/vi ，/w 逐渐/d 成为/v 一个/mq 成功/a 的/ude1 商人/nnt ，/w 然后/c 又/d 转身/vi 成为/v 慈善家/nnd 。/w 如今/t 他/rr 虽然/c 离世/nz ，/w 但/c 除了/p 逸夫楼/nz ，/w 天上/s 还有/v 一颗/mq 以/p 他/rr 的/ude1 名字/n 命名/v 的/ude1 行星/n 。/w 邵逸夫/nr “/w 立功/vi ”/w 、/w “/w 立/v 德/b ”/w 、/w “/w 立/v 言/vg ”/w ，/w 践行/nz 了/ule 中国/ns 古人/n 推崇/v 的/ude1 “/w 不朽/z ”/w 之/uzhi 说/v 。/w 
[很多/m 人/n]/mq 都/d 想/v 追求/vn 不朽/z ，/w 但/c 显然/ad 只/d 靠/v 财富/n 并/cc 不能/v 达到/v 这个/rz 目标/n 。/w “/w 利/n ”/w 是/vshi 流动/vn 的/ude1 ，/w 绝大部分/m 的/ude1 “/w 名/q ”/w 也/d 只是/d 短暂/a 的/ude1 。/w 尤其/d 是/vshi 靠/v 做/v 慈善/a 求/v 名/q ，/w 如果/c 没有/v 足够/vn 的/ude1 真诚/a ，/w 那/rzv 慈善/a 也/d 就/d 徒有虚名/vl ，/w 甚至/d 成为/v 闹剧/n ，/w 不仅/c 不/d 可能/v 赢得/v 声望/n 以及/cc 尊敬/v ，/w 而且/c 只能/v 证实/vn 虚伪/a 。/w 
邵逸夫/nr 先生/n 离世/nz 了/ule ，/w 遍布/v 高校/n 的/ude1 逸夫楼/nz ，/w 会/v 让/v 大家/rr 永远/d 记住/v 这位/r 慈善家/nnd 。/w 邵逸夫/nr 捐助/v 内地/n 开始/v 于/p 上/f 个/q 世界/n 80年代/t ，/w 今天/t [中国/ns 内地/n]/nz 已经/d 和/cc 过去/vf 发生/v 了/ule 翻天覆地/al 的/ude1 变化/vn 。/w 可以/v 说/v ，/w 这些/rz 变化/vn 里/f ，/w 有着/v 邵逸夫/nr 的/ude1 推动/vn 力量/n 。/w 想当年/vl ，/w [中国/ns 内地/n]/nz 还/d 没有/v 所谓/vn 的/ude1 “/w 富豪/n ”/w ，/w 但/c 30年/t 后/f 的/ude1 今天/t ，/w 内地/n 的/ude1 富豪/n 数量/n 很多/m ，/w 占有/v 的/ude1 财富/n 也/d 远远/d 超过/v 了/ule 邵逸夫/nr 。/w 我们/rr 已经/d 不乏/v 富人/n ，/w 也/d 不乏/v 需要/vn 帮助/v 的/ude1 人/n ，/w 所以/c 说/v ，/w 我们/rr 已经/d 具备/v 了/ule 成就/n 令人/v 尊敬/vn 的/ude1 慈善家/nnd 的/ude1 条件/n 。/w 只/d 看/v 会/v 有/vyou 谁/ry ，/w 来/vf 接过/v 邵逸夫/nr 的/ude1 慈善/a 衣钵/n ，/w 赢得/v 邵逸夫/nr 如此/rzv 的/ude1 品格/n 和/cc 名望/n 。/w （/w [中国/ns 青年/n 网/n]/nz [特约/b 评论员/nnt]/nnt 王海/nr ）/w 
