艺术家/nnt 们/k 在/p 画展/n 现场/s 挥墨/nz 创作/vn 
1月3日/t ，/w 由/p [福建省/ns 美术家/nnd 协会/nis]/nt 、/w [新疆/ns 美术家/nnd 协会/nis]/nt 、/w [新疆/ns 生产/vn 建设/vn 兵团/nis 美术家/nnd 协会/nis]/nt 主办/v ，/w [兴业/v 银行/nis]/ntcb 乌鲁木齐/ns 分行/n 、/w 福建省/ns [对口/vd 援/vg 疆/b]/nz 工作/vn 前方/s 指挥部/nis 协办/vi 的/ude1 “/w 丝/n 路/n 画语/n ”/w 闽疆/nr [文化/n 交流/vn]/nz 会/v 顺利/ad 落下/v 帷幕/n 。/w 
画展/n 活动/vn 中/f 的/ude1 作品/n 拍卖/vn 更是/d 将/d 此次/rz 活动/vn 的/ude1 气氛/n 推向/v 了/ule 高潮/n ，/w 艺术家/nnt 们/k 将/d 现场/s 制作/v 的/ude1 妙笔/nz 丹青/n 无偿/d 赠送/v 给/p 主办方/nz ，/w 通过/p 拍卖/vn 的/ude1 方式/n 共/d 筹集/v 到/v 善/ag 款/q [18/m ./w 2/m 万元/q]/mq ，/w 主办方/nz 将/d 这笔/r 善/ag 款/q 捐给/v 昌吉州/ns [慈善/a 机构/n]/nz ，/w 用来/v 帮助/vn 当地/s [贫困/a 家庭/n]/nz 和/cc [贫困/a 学生/nnt]/nz ，/w 希望/v 他们/rr 能/v 更/d 坦然/a 地/ude2 面对/v 生活/vn 中/f 的/ude1 各种/rz 困难/an 。/w 
