2013年12月29日/t ，/w 摄影/vn 爱好者/n 在/p 和静县/ns 巩乃斯/nr 国家级/b [森林/n 公园/n]/nz 拍摄/v 雪景/n 。/w 
连日来/dl ，/w 新疆/ns 和静县/ns 巩乃斯/nr 地区/n 出现/v 晴朗/a 天气/n ，/w 当地/s 独特/a 自然/n 景色/n 吸引/v 了/ule 众多/a 摄影/vn 爱好者/n 前来/vi 拍摄/v 雪景/n 。/w 目前/t ，/w [巩乃斯/nr 森林/n 公园/n]/nz 已/d 进入/v 拍摄/vn 雪景/n 的/ude1 最佳/z 期/qv 。/w 
