[香港/ns 无线/b 电视/n]/ntc 官网/n 今天/t (/w 7日/t )/w 发布/v 消息/n 称/v ，/w [电视/n 广播/vn 有限公司/nis]/ntc (/w 又/d 称为/v [无线/b 电视/n]/nz ，/w 即/v TVB/x )/w 荣誉/n 主席/nnt 邵逸夫/nr 爵士/nnt 今晨/t 在/p 家中/s 安详/a 离世/nz ，/w 享年/n [107/m 岁/qt]/mq 。/w （/w 1月7日/t [中国/ns 新闻网/n]/nz ）/w 
邵逸夫/nr 走/v 了/ule ，/w 在/p 自己/rr 家里/s 安详/a 的/ude1 走/v 了/ule ，/w 这/rzv 恐怕/d 是/vshi 这位/r 以/p 慈善/a 闻名/v 的/ude1 [107/m 岁/qt]/mq 老者/n 最好/d 的/ude1 归宿/n 了/ule 。/w 有的/rz 人/n 走/v 了/ule 也/d 就/d 走/v 了/ule ，/w 可/v 有的/rz 人/n 虽然/c 走/v 了/ule ，/w 你/rr 会/v 发现/vn 他/rr 的/ude1 形体/n 虽/c 已/d 不/d 在/p ，/w 可/v 他/rr 的/ude1 名字/n 他/rr 的/ude1 痕迹/n 他/rr 的/ude1 记忆/n 却/d 从未/d 离开/v ，/w 邵逸夫/nr 就/d 属于/v 后者/rzv 。/w 
2014年/t 的/ude1 年初/t ，/w 如果/c 期望/vn 能/v 用/p 笔墨/n 不/d 多/a 的/ude1 文字/n 总结/v 邵逸夫/nr 的/ude1 一生/n ，/w 恐怕/d 任/v 谁/ry 都/d 难以/d 做到/v ，/w 毕竟/d 他/rr 生存/vi 的/ude1 轨迹/n 跨度/n 太/d 长/a ，/w 他/rr 涉及/v 的/ude1 领域/n 太/d 广/a ，/w 他/rr 的/ude1 [社会/n 角色/n]/nz 太/d 丰富/a ，/w 而/cc 伴随/v 他/rr 的/ude1 毁誉/vn 也/d 太多/ad 元/q 。/w [宏大/a 叙事/vn]/nz 已/d 无/v 必要/a ，/w 那/rzv 就/d 让/v 我们/rr 谈谈/v 这位/r [传奇/n 人物/n]/nz 的/ude1 [社会/n 角色/n]/nz 吧/y 。/w 
邵逸夫/nr 是/vshi 一位/mq 影响/vn [几十/m 亿/m 人/n]/mq 心灵/n 的/ude1 商人/nnt 。/w 他/rr 的/ude1 辉煌/a 经商/vi 经历/n ，/w 也/d 是/vshi 中国/ns 香港/ns [电影/n 电视/n]/nz 辉煌/a 鼎盛/z 的/ude1 经历/n 。/w 笔者/n 曾经/d 盘算/v 过/uguo ，/w 世界/n 上/f 还有/v 没有/v 一位/mq 可以/v 和/cc 邵逸夫/nr 颦/n 美/b 的/ude1 传媒/n 大亨/n ？/w 和/cc 邵逸夫/nr 离/v 的/ude1 最近/t 的/ude1 是/vshi 默多克/nrf ，/w 可/v 后者/rzv [施加/v 影响/vn]/nz 的/ude1 人类/n 数量/n 之/uzhi 大/a 、/w 之/uzhi 深/a 、/w 之/uzhi 广/a ，/w 哪/ry 能/v 和/cc 邵逸夫/nr 相比/vi ？/w 这/rzv 是/vshi 一位/mq 为/p 香港/ns 持续/vd 稳定/an 繁荣/an 贡献/n 了/ule 大/a 份额/n [大众/ntc 文化/n]/nz 产品/n 的/ude1 “/w 总/b 导演/nnt ”/w ，/w 他/rr 所/usuo 烹制/v 的/ude1 [大众/ntc 文化/n]/nz 飧餐/nz 漂洋过海/vl ，/w 辐射/vn 到/v 了/ule 整个/b [华人/n 世界/n]/nz ，/w 尤其/d 是/vshi 在/p 改革开放/v 初期/f ，/w 让/v 本/rz 以为/v [革命/vn 样板戏/n]/nz 是/vshi 唯一/b [精神/n 食粮/n]/nz 的/ude1 大陆/ns 人/n 知道/v ，/w 原来/d 电视/n 的/ude1 世界/n 更加/d 精彩/a ，/w 试问/v TVB/x 在/p 大陆/ns 导演/nnt 过/uguo 多少/ry 出/vf 万人空巷/vl 的/ude1 “/w 大/a 剧/n ”/w ？/w 试问/v 有/vyou 多少/ry 位/q TVB/x 剧/n 集/q 人物/n 还活/nz 在/p 今日/t 的/ude1 [40/m 到/v 80/m 后/f]/mq 心中/s 最/d 珍贵/a 的/ude1 角落/n ？/w 又/d 有/vyou 多少/ry 人/n 至今/d 还/d 在/p 邵氏/nr 作品/n 中/f 找到/v 心灵/n 慰藉/vn ？/w 
如果/c 你/rr 不/d 看/v TVB/x 剧/n 集/q ，/w 如果/c 你/rr 不知/v 谁/ry 是/vshi ＴＶＢ/x “/w [五虎/nz 上将/nnt]/nz ”/w ，/w 如果/c 你/rr 住在/v 偏僻/a 山村/n ，/w 这/rzv 并不/d 意味着/v 邵逸夫/nr 离/v 你/rr 很远/d 。/w 邵逸夫/nr 并/cc 没有/v 像/v 比尔盖茨/nrf 那样/rzv 裸捐/nz ，/w 可/v 他/rr 恐怕/d 是/vshi 世界/n 上/f 惠泽/ns 辐射/v 范围/n 最/d 广/a 的/ude1 慈善家/nnd 了/ule 。/w 中国/ns 有/vyou 多少/ry 逸夫楼/nz ？/w 只/d 上/f 过/uguo 小学/nis 的/ude1 国人/n 知道/v 自己/rr 学校/nis 里/f 有/vyou 逸夫楼/nz ，/w 你/rr 知道/v 中学/nis 、/w 大学/nis 里/f 也/d 有/vyou 逸夫楼/nz 吗/y ？/w 而且/c 遍及/v [全国/n 各地/rzs]/nz ，/w 农村/n 学生/nnt 知道/v 自己/rr 校园/n 里/f 有/vyou 逸夫楼/nz ，/w 你/rr 知道/v 大城市/n 里/f 也/d 有/vyou 很多/m 逸夫楼/nz 吗/y ？/w 从/p [八十/m 年代/n]/nz 初/f 开始/v ，/w 有/vyou 多少/ry 学生/nnt 在/p 逸夫楼/nz 里/f 上课/vi 、/w 做/v 实验/vn 、/w 学/v 知识/n ？/w 有/vyou 多少/ry 人/n 还/d 以为/v “/w 逸夫/nz ”/w 也/d 就是/v “/w 博学/a ”/w 、/w “/w 文澜/nr ”/w 这样/rzv 的/ude1 国学/n 词汇/n 呢/y ，/w 不过/c [大多数/m 人/n]/mq 长大/vi 了/ule ，/w 慢慢/d 接触/v 了解/vn 邵逸夫/nr 的/ude1 事迹/n ，/w 是不是/v 会/v 发现/vn 这个/rz 慈祥/a 的/ude1 老人/n 头像/n 远比/v 肯德基/nf 爷爷/n 更/d 让/v 人/n 可亲/a 更/d 让/v 人/n 肃然起敬/vl ？/w 可以/v 说/v ，/w 在世/vi 的/ude1 邵逸夫/nr 已然/d 走进/v 几代人/mq 的/ude1 [集体/n 记忆/n]/nz 中/f 。/w 
我们/rr 不/d 讳言/vi 邵逸夫/nr 的/ude1 商人/nnt 身份/n ，/w 他/rr 也/d 有/vyou 榨取/v 剩余价值/n 的/ude1 行为/n ，/w 他/rr 也/d 有/vyou 不/d 识/v 英才/n 的/ude1 短视/a （/w 比如/v 失去/v 李小龙/nr ）/w ，/w 可是/c 在/p 这个/rz [精神/n 家园/n]/nz 已然/d 离开/v [很多/m 人/n]/mq 远去/v 的/ude1 时代/n ，/w 邵逸夫/nr 的/ude1 [大众/ntc 文化/n]/nz 快餐/n 让/v 多少/ry 人/n 还/d 能/v 活得/v “/w 有/vyou 意义/n 、/w 有盼头/nz ”/w ？/w 邵逸夫/nr 的/ude1 校舍/n 让/v 多少/ry 学生/nnt 在/p 窗明几净/vl 的/ude1 环境/n 里/f 安心/a 的/ude1 读书/vn ？/w 邵逸夫/nr 设立/v 的/ude1 基金/n 让/v 多少/ry 有/vyou 潜力/n 的/ude1 尖端/b 人才/n 受到/v 资助/vn ？/w 
文/ng //w 程振伟/nr 
