据/p 香港/ns TVB/x 网站/n 消息/n ，/w 邵逸夫/nr 爵士/nnt 2014年1月7日/t 晨/tg 6时55分/t ，/w 在家/vi 人/n 陪伴/v 下/f 在/p 家中/s 离世/nz ，/w 享年/n [107/m 岁/qt]/mq 。/w 邵逸夫/nr 的/ude1 影视/b 王国/n (/w [邵氏/nr 电影/n]/nz 和/cc [香港/ns 无线/b 电视/n]/ntc )/w 冠绝/nz 亚洲/ns ，/w 历年来/dl ，/w 培育/v 出/vf 华人/n 演艺界/n 的/ude1 [无数/m 颗/q]/mq 巨星/n ，/w 以及/cc 多/a 位/q 幕后/s 精英/n ，/w 只要/c 有/vyou 邵逸夫/nr 的/ude1 地方/n ，/w 一定/b 众星/nz 拱/v 照/v ，/w 星光/n 熠熠/z 。/w 评论/n 称/v ，/w “/w 有/vyou 华人/n 的/ude1 地方/n ，/w 就/d 有/vyou [邵氏/nr 电影/n]/nz 和/cc [香港/ns 无线/b 电视/n]/ntc 的/ude1 节目/n ”/w 。/w 
作为/p 全球/n 最/d 长寿/a 、/w 任期/n 时间/n 最长/d 的/ude1 上市公司/nis CEO/x ，/w 邵逸夫/nr 的/ude1 财富/n 在/p 这个/rz “/w [贫富/n 分化/vi]/nz 、/w 为/p 利/n 是/vshi 图/n ”/w 的/ude1 时代/n 足以/d 让/v 任何人/r 眼红/v 和/cc 嫉妒/v 。/w 然而/c ，/w 邵逸夫/nr 的/ude1 仙逝/vi ，/w 纵观/v 各/rz 大/a 论坛/n ，/w 人们/n 都/d 表示/v 出/vf 了/ule 惋惜/a 与/cc 叹息/vi ，/w 对/p 这位/r 富豪/n ，/w 人们/n 最多/ad 的/ude1 只是/d 敬佩/v 与/cc 怀念/v 。/w 为何/ryv 此次/rz 国人/n 这么/rz 团结/v ?/w 首先/d 我/rr 先提/nz 一下/mq [前段/t 时间/n]/nz 的/ude1 一件/mq 事情/n 。/w 
[前段/t 时间/n]/nz ，/w 在/p [首都/n 机场/nis]/nz ，/w 有/vyou 位/q 美国/nsf 富豪/n 生病/vi 需要/v 紧急/a 赶回/v 美国/nsf 。/w 当/p 富豪/n 的/ude1 秘书/nnt 说明/v 需要/vn 几位/n 乘客/n 转移/v 一下/mq 座位/n 时/ng ，/w 全/a 机舱/n 的/ude1 美国人/nz 集体/n 起立/vi 为/p 富豪/n 让座/vi 、/w 鼓掌/vi 。/w 当时/t 让/v 我/rr 很/d 震撼/v 。/w 要/v 知道/v ，/w 这/rzv 如果/c 在/p 国内/s ，/w 如果/c 你/rr 不说/c 你/rr 是/vshi 富豪/n 或/c 是/vshi 官员/nnt 还/d 好/a ，/w 如果/c 你/rr 说/v 了/ule ，/w 怕/v 是/vshi 更/d 没有人/nz 搭理/v 你/rr 了/ule 。/w 
也许/d 这/rzv 就是/v 美国/nsf 富人/n 与/cc 中国/ns 富人/n 的/ude1 差距/n ，/w 一个/mq 是/vshi 广/a 于/p 纳税/vn 、/w 乐于/v 慈善/a ;/w 一个/mq 是/vshi 偷税漏税/v 、/w 为富不仁/vl 。/w 很/d 显然/ad ，/w 邵逸夫/nr 属于/v 前者/rzv 。/w 多年来/d ，/w 邵逸夫/nr 捐助/v 数/n 以/p [百/m 亿/m 计/vi]/mq 款项/n ，/w 为/p 内地/n 、/w 香港/ns 两地/n 建设/vn 教育/vn 、/w 医疗/n 设施/n 等/udeng 。/w 以/p 他/rr 的/ude1 名字/n 命名/v 的/ude1 [校园/n 建筑/n]/nz 、/w 医院/nis 遍布/v 中国/ns 各个/rz 城市/n 。/w 
[社会主义/n 社会/n]/nz 提倡/v 的/ude1 是/vshi [共同/d 富裕/a]/nz ，/w 而/cc [共同/d 富裕/a]/nz 不是/c 同时/c 富裕/a ，/w 而是/c [一部分/m 人/n]/mq 一部分/m 地区/n [先富/a 起来/vf]/nz ，/w 先富/a 的/ude1 帮助/vn 后/f 富/vg 的/ude1 ，/w 逐步/d 实现/v [共同/d 富裕/a]/nz 。/w [共同/d 富裕/a]/nz 是/vshi 社会主义/n 的/ude1 本质/n 规定/n 和/cc [奋斗/vi 目标/n]/nz 。/w 然而/c ，/w 随着/p [中国/ns 贫富/n 差距/n]/nz 的/ude1 逐渐/d 拉/v 大/a ，/w 富人/n 是否/v 应该/v 承担/v 社会/n 慈善/a 的/ude1 主要/b 责任/n 已/d 成为/v 一个/mq 备受/v 关注/vn 的/ude1 话题/n 。/w 
成功/a 企业家/nnt 的/ude1 最终/d 归宿/n 必然/d 是/vshi 慈善家/nnd ，/w 这/rzv 是/vshi 由/p 人/n 的/ude1 心理/n 决定/v 的/ude1 。/w [心理学/n 研究/vn]/nz 表明/v ，/w 赚钱/v 与/cc 幸福/a 的/ude1 规律/n 是/vshi 抛物线/n ，/w 开始/v 是/vshi 赚得/v 越多/ad 越/d 开心/a ，/w 但/c 到达/v 一个/mq 程度/n 之后/f ，/w 通过/p 赚钱/v 获得/v 幸福/a 的/ude1 可能性/n 就/d [越来越/d 小/a]/nz 。/w 此外/c ，/w 慈善/a 是/vshi [社会/n 财富/n]/nz 分配/v 的/ude1 [第三/m 种/q]/mq [有效/a 途径/n]/nz ，/w 慈善/a 是/vshi 调节/v [两极/n 分化/vi]/nz 的/ude1 利器/n ，/w 缺乏/v 正确/a 的/ude1 财富观/nz 和/cc 慈善/a 体系/n ，/w 是/vshi 中国/ns 富人/n 无法/v 变成/v 慈善家/nnd 的/ude1 [根本/a 原因/n]/nz 。/w 而/cc 邵逸夫/nr 却/d 给/p 中国/ns 的/ude1 富豪/n 上/f 了/ule 关键/n 的/ude1 一课/mq ，/w 那/rzv 就是/v 传递/vn 爱心/n ，/w 广/a 施恩泽/nr ，/w 如此/rzv ，/w 富人/n 就/d 变成/v 了/ule 令人/v 敬仰/vn 的/ude1 慈善家/nnd 。/w 
（/w 吴国强/nr ）/w 
