近期/t ，/w [新疆/ns 喀什/nsf]/ns 市/n 的/ude1 深圳/ns 城/n 一期/b [三/m 栋/q]/mq 高层/n 写字楼/n 顺利/ad 封顶/vi ，/w 标志着/v 深圳/ns 重点/n 援/vg 疆/b 项目/n 取得/v 了/ule 又/d 一个/mq [阶段性/n 成果/n]/nz ，/w 深圳/ns 市属/b [国有/vn 企业/n]/nz 出色完成/v 了/ule 市政府/n 交付/v 的/ude1 2013/m 年度/n 援/vg 疆/b 任务/n 。/w [喀什/nsf 市委/nis]/nt 书记/nnt 陈旭光/nr 、/w [深圳市/ns 政府/nis]/nto [副/b 秘书长/nnt]/nnt 朱廷峰/nr 、/w 深圳/ns 前/f 指/v 总指挥/nnt 罗建鹏/nr 以及/cc [喀什/nsf 市政府/n]/nto 和/cc [喀什/nsf 经济/n 开发区/ns 管委会/nis]/nt 有关/v 领导/n 出席/v 了/ule 简朴/a 隆重/ad 的/ude1 封顶/vn 仪式/n 。/w 
国家/n 新/a 一轮/mq [对口/vd 援/vg 疆/b]/nz 工作/vn 开展/v 以来/f ，/w 深圳/ns 市属/b [国有/vn 企业/n]/nz 坚决/ad 贯彻/v 党中央/nt 的/ude1 战略部署/nz ，/w 以及/cc 市委/nis 、/w 市政府/n 的/ude1 决策/vn 精神/n ，/w 克服/v [重重/z 困难/an]/nz ，/w 主动/ad 有所作为/vl ，/w 坚持不懈/vl 地/ude2 开展/v [对口/vd 援/vg 疆/b]/nz 工作/vn 。/w 近/a 三年/t 来/vf ，/w 深/a 业/ng 等/udeng 市属/b 国企/n 在/p [新疆/ns 喀什/nsf]/ns 先后/d 承建/v 了/ule [深圳/ns 援/vg 疆/b 前/f 指/v 基地/nis]/nt 、/w 深/a 业/ng [丽/ag 笙/n 酒店/nis]/ntch 和/cc 深圳/ns 城/n 等/udeng 重点/n 援/vg 疆/b 项目/n ，/w 已/d 累计/vd 投入/v 资金/n [12/m ./w 6/m 亿元/q]/mq ，/w 建筑/n 规模/n 超过/v [20/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 并/cc 在/p 设计/v 标准/n 、/w [工程/n 管理/vn]/nz 和/cc [奉献/v 精神/n]/nz 等/udeng 方面/n 为/p 援/vg 疆/b 企业/n 树立/v 了/ule 标杆/n ，/w 得到/v 深/a 喀/b 两地/n 政府/nis 的/ude1 高度/d 评价/vn 。/w 
回望/v 三年/t 艰苦/a 的/ude1 援/vg 疆/b 工作/vn ，/w 在/p 市委/nis 市政府/n 的/ude1 大力支持/v 和/cc [正确/a 领导/n]/nz 下/f ，/w 深圳/ns 市属/b [国有/vn 企业/n]/nz 以/p 强烈/a 的/ude1 责任感/n 、/w 使命感/n 、/w 紧迫感/n 勇/ag 当/p 新/a 一轮/mq 援/vg 疆/b 工作/vn 排头兵/n ，/w 援/vg 疆/b 工作/vn 结出/v 了/ule 丰硕/a 的/ude1 成果/n 。/w 
一/m 是/vshi 对口/vd 援助/v 力度/n 前所未有/vl ，/w 有力/a 地/ude2 促进/v 了/ule 喀什/nsf 当地/s 经济发展/v 和/cc 社会/n 稳定/an 。/w [深圳/ns 援/vg 疆/b 前/f 指/v 基地/nis]/nt 总投资/nz [7000/m 万元/q]/mq ，/w 已/d 于/p 2012年9月/t 竣工/vi 并/cc 交付使用/v ，/w 为/p 深圳市/ns [对口/vd 援/vg 疆/b]/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 提供/v 了/ule 良好/a 的/ude1 生活/vn 、/w 办公/vn 条件/n 。/w 喀什/nsf 深圳/ns 城/n 是/vshi 深圳/ns 援/vg 疆/b 重中之重/n 的/ude1 “/w [一/d 城/n]/mq [一/d 园/ng]/mq ”/w 之一/rz ，/w [喀什/nsf 特区/n]/nz 的/ude1 第一个/mq [重大/a 项目/n]/nz ，/w 未来/t 将/d 成为/v 喀什市/ns [东部/f 新城/ns]/nz 的/ude1 核心/n 高端/nz 商住/n 区/n ，/w 项目/n 一期/b 总投资/nz [6/m ./w 4/m 亿元/q]/mq ，/w [建筑/n 面积/n]/nz [14/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 现已/v 成为/v [喀什/nsf 特区/n]/nz 大/a 发展/vn 、/w 大/a 建设/vn 的/ude1 动力/n “/w 引擎/n ”/w ，/w 有力/a 地/ude2 带动/v 了/ule 喀什/nsf [东部/f 新城/ns]/nz 的/ude1 快速/d 发展/vn 。/w 深/a 业/ng [丽/ag 笙/n 酒店/nis]/ntch 总投资/nz [5/m ./w 3/m 亿元/q]/mq ，/w 是/vshi [喀什/nsf 地区/n]/ns [第一/m 家/q]/mq 国际/n [知名/a 品牌/n]/nz 的/ude1 [五星级/b 酒店/nis]/nz ，/w 为/p 推动/v 喀什/nsf 当地/s 酒店业/n 、/w 旅游业/n 发展/vn 作出/v 了/ule 巨大/a 贡献/n 。/w [三/m 个/q]/mq 项目/n 建成/v 并/cc 投入/v 运营/vn 后/f ，/w 可以/v 提供/v [1500/m 多个/mq]/mq 就业/vn 岗位/n ，/w 有力/a 带动/v 喀什/nsf 当地/s 经济发展/v ，/w 并/cc 充分/ad 展示/v 深圳/ns 新/a 一轮/mq 援/vg 疆/b 工作/vn 成果/n 。/w 
二/m 是/vshi 在/p 援/vg 疆/b 建设/vn 中/f 展现/v 了/ule 深/a 
圳/n 国企/n 敢为人先/vl 、/w [顽强/a 拼搏/vi]/nz 的/ude1 [工作/vn 作风/n]/nz ，/w 以及/cc 过硬/a 的/ude1 政治/n 素养/n 、/w [专业/n 技能/n]/nz 和/cc [奉献/v 精神/n]/nz 。/w 在/p 2013年初/t 的/ude1 严冬/n 季节/n ，/w 深圳/ns 城/n 项目/n 工地/n 创造/v 了/ule [喀什/nsf 地区/n]/ns 大规模/b 大面积/d [冬季/t 施工/vn]/nz 的/ude1 历史/n 先例/n ，/w 成为/v 当地/s 历年来/dl 开工/vi 最早/d 和/cc 停工/vi 最/d 晚/tg 的/ude1 项目/n ，/w 深/a 业/ng [丽/ag 笙/n 酒店/nis]/ntch 项目/n 则/d 开创/v 了/ule 当地/s [三/m 天/qt]/mq 一层/mq 的/ude1 “/w 深/a 喀/b 速度/n ”/w 。/w 各/rz 援/vg 疆/b 项目/n 的/ude1 工地/n 均/d 以/p 严格/ad 规范/v 的/ude1 [现场/s 管理/vn]/nz ，/w 成为/v 当地/s [工程/n 建设/vn]/nz 领域/n 安全/an 文明/n [施工/vn 管理/vn]/nz 的/ude1 典范/n 和/cc 样板/n 。/w 

