[中国/ns 外交部/nto]/nt 发言人/nnt 华春莹/nr 8日/t 在/p 例行/v 记者/nnt 会上/n 就/d 外交部长/nnt 王毅访/nr 非/b [一/d 事/n]/mq 称/v ，/w 如果/c 有/vyou 什么/ry 国家/n 试图/v 在/p 非洲/nsf 搞/v 对抗/vn ，/w 那/rzv 就是/v 打错/nz 了/ule 算盘/n ，/w 而且/c 也/d 不会/v 得逞/vi ，/w 希望/v 各方/r 发展/vn 对/p 非/b 合作/v 时/ng 摆正/v 心态/n 。/w 
有/vyou 记者/nnt 提问/vn ，/w 王毅/nr 外长/nnt 正在/d 非洲/nsf 访问/vn ，/w 有/vyou 专家/nnt 称/v ，/w 王毅/nr 外长/nnt 此/rzs 访/v 是/vshi 针对/p 日本/ns 。/w 中方/n 对此/d 有/vyou 何/ry 回应/vn ？/w 
华春莹/nr 表示/v ，/w 中国/ns 外长/nnt 每年/r 年初/t 首/q 访/v 非洲/nsf ，/w 这/rzv 是/vshi [中国/ns 外交/n]/nz [几十年/mq 来/vf]/nz 的/ude1 [优良/z 传统/n]/nz ，/w 体现/v 了/ule 中国/ns 对/p 非洲/nsf 的/ude1 一贯/d 重视/v 和/cc 对/p 中/f 非传统/b 友谊/n 的/ude1 珍视/vn 。/w 
华春莹/nr 说/v ，/w 中方/n 对于/p [国际/n 社会/n]/nz 开展/v 对/p 非/b 合作/vn 持/v 开放/vn 态度/n ，/w 希望/v [国际/n 社会/n]/nz 各方/r 都/d 能/v [共同/d 努力/ad]/nz 为/p 促进/v 非洲/nsf 的/ude1 和平/n 、/w 安全/an 与/cc 发展/v 事业/n 发挥/v 积极/ad 和/cc 建设性/n 作用/n 。/w 但是/c ，/w 如果/c 有/vyou 什么/ry 国家/n 试图/v 在/p 非洲/nsf 搞/v 对抗/vn ，/w 那/rzv 就是/v 打错/nz 了/ule 算盘/n ，/w 而且/c 也/d 不会/v 得逞/vi 。/w 希望/v 各方/r 发展/vn 对/p 非/b 合作/v 时/ng 摆正/v 心态/n ，/w 把/pba 心思/n 首先/d 用/p 在/p 促进/v [非洲/nsf 国家/n]/nz 人民/n 的/ude1 福祉/n 上/f ，/w 而/cc 不要/d 把/pba 心思/n 用/p 歪/a 了/ule 。/w (/w 余湛奕/nr )/w 
