[莫道/nz 浮云/n 终/d 蔽日/nz]/nz ，/w [严冬/n 过/uguo 尽/vi 绽/vg 春蕾/n]/nz 。/w 回顾/v 整整/d 两个月/mq 来/vf 的/ude1 南极/ns 之/uzhi 行/ng ，/w “/w 雪龙/n ”/w 故事/n 如/v 小说/n 般/uyy 跌宕/v 曲折/a 、/w 引人入胜/vl 。/w 
2013年11月7日/t ，/w “/w 雪龙/n ”/w 随着/p 一声/mq 汽笛/n 长鸣/v 驶离/v 上海/ns 码头/n ，/w 踏上/v 中国/ns [第/m 30/m 次/qv]/mq 南极/ns 科考/n 征程/n 。/w 
12月19日/t ，/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 驶离/v 中山站/ns 附近/f 的/ude1 陆缘冰/nr 地带/n ，/w 向/p 东/f 开始/v 实施/vn 中国/ns 极地/n 科考/n 史上/d [首次/m 环/n]/mq [南极/ns 大陆/ns]/nz 航行/vi ，/w 对/p 沿途/d 气象/n 、/w 水文/n 、/w 海水/n 、/w 大气/n 和/cc 冰情/nz 进行/vn 观测/vn 采样/vn ，/w 以/p 填补/v 中国/ns [极地/n 考察/v]/nz 的/ude1 多项/mq 空白/n 。/w 
12月25日/t ，/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 通过/p 报警/vn 电话/n 和/cc [求救/vi 信号/n]/nz 获悉/v ，/w 载有/v [74/m 人/n]/mq 的/ude1 俄罗斯/nsf “/w 绍卡利斯基/nrf 院士/nnt ”/w 号/q 客轮/n 在/p 600多海里/m (/w [1/m 海里/q]/mq 等于/v [1/m ./w 852/m 公里/q]/mq )/w 以外/f 的/ude1 南极/ns 迪维尔/nrf 海/n 被/pbei 浮冰/n 困住/nz ，/w 急需/v 救援/vn 。/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 立即/d 向/p 东南方/nz 调整/v 航线/n ，/w 以/p 最大/gm 航速/n 赶往/v 俄/b 船/n 遇险/vn 地点/n 。/w 
12月28日/t 凌晨/t ，/w 在/p 冒着/v 极大/a 危险/an 穿越/v 西风带/nz 气旋/n 中心/nis ，/w 克服/v 大雾/n 弥漫/v 、/w 风雪交加/vl 、/w [白浪/nr 滔天/nz]/nz 、/w 能见度/n 极差/d 等/udeng 一系列/b 困难/an 后/f ，/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 终于/d 挺进/v 到/v 距/p 俄/b 遇险/vn 船/n 仅/d [6/m ./w 1/m 海里/q]/mq 处/n 。/w 但/c 由于/p 浮冰/n 厚度/n 和/cc 密集/a 程度/n 均/d 已/d 超出/v “/w 雪龙/n ”/w 号/q 破冰/v 能力/n ，/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 停止/v 前进/vn 。/w 随后/d 赶来/vi 的/ude1 法国/nsf “/w 星盘/nz ”/w 号/q 和/cc 澳大利亚/nsf “/w 南极光/n ”/w 号/q 破冰船/n ，/w 由于/p 同样/d 原因/n 在/p “/w 雪龙/n ”/w 号/q 身后/f 数/n 海里/q 外/f 停下/v 脚步/n 。/w 
12月31日/t ，/w 鉴于/p 冰情/nz 始终/d 严峻/a ，/w 而/cc 天气/n 持续/vd 好转/vi ，/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 决定/v 用/p 直升机/n 救出/vf 俄/b 船上/s 所有/b 乘客/n 。/w 
2014年1月2日/t ，/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 上/f 的/ude1 “/w 雪鹰/nz 12/m ”/w 直升机/n 往返/vi 飞行/vn [6/m 架次/qv]/mq ，/w 将/d 俄/b 遇险/vn 船上/s 的/ude1 所有/b 乘客/n 全部/m 安全/an 转运/v 到/v 澳大利亚/nsf “/w 南极光/n ”/w 号/q 附近/f 冰面/n ，/w 再/d 由/p 小艇/n 把/pba 他们/rr 送/v 至/p “/w 南极光/n ”/w 号/q 。/w 
1月2日/t 至/p 3日/t 间/f ，/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 所在/n 海域/n 冰情/nz 突变/vi ，/w 厚达三/nr [四/m 米/q]/mq 的/ude1 浮冰/n 在/p 东风/n 和/cc 东南风/n 裹挟/v 下/f 将/d “/w 雪龙/n ”/w 号/q 团团/d 围困/v 。/w 此/rzs 后/f ，/w [3/m 座/q]/mq 大小/n 不等/vi 的/ude1 冰山/n 从/p “/w 雪龙/n ”/w 号/q 前后/f 巍然/d 漂/v 过/uguo ，/w 所/usuo 幸/vg 有惊无险/vl 。/w 
1月3日/t ，/w 在/p “/w 雪龙/n ”/w 号/q 受阻/vi 后/f ，/w 党中央/nt 、/w 国务院/nt 高度/d 重视/v 。/w 中共中央/nt 总书记/nnt 、/w [国家/n 主席/nnt]/nnt 、/w 中央军委/nt 主席/nnt 习近平/nr 立即/d 作出/v 重要/a 指示/n ，/w 要求/n 各/rz 有关方面/nz 协调/v 配合/vn ，/w 指导/vn 帮助/v 中国/ns 南极/ns 科考队/n 暨/cc “/w 雪龙/n ”/w 号/q 脱困/vn ，/w 确保/v 人员/n 安全/an 。/w 他/rr 表示/v ，/w 祖国/n 人民/n 同/p 他们/rr 在/p 一起/s ，/w 希望/v 他们/rr [保重/v 身体/n]/nz 、/w 坚定/a 信心/n 、/w 沉着/a 应对/v 、/w 科学/n 施/v 策/ng ，/w 争取/v 早日/d 平安/a 返回/v 。/w 
1月4日/t ，/w [中国/ns 国家/n 海洋局/nis]/nt 发布/v 消息/n ，/w 该局/r 专门/d 成立/vi “/w 雪龙/n ”/w 号/q 脱困/vn 应急/vn [工作/vn 领导/n 小组/nis]/nt ，/w 进一步/d 研究/vn 部署/vn 脱困/v 措施/n ，/w 全力/d 组织/n “/w 雪龙/n ”/w 号/q 救援/vn 脱困/vn 。/w 
1月4日/t 至/p 5日/t 间/f ，/w 在/p “/w 雪龙/n ”/w 号/q 设法/v [摆脱/v 困境/n]/nz 的/ude1 同时/c ，/w 船上/s 部分/n 科考/n 项目/n 照常/vd 进行/vn 。/w [科研/n 人员/n]/nnt 对/p 地球/ns 南磁极/gg 、/w 洋流/n 、/w 浮冰/n 物理/n 特点/n 、/w 气溶胶/gc 和/cc 空气/n 中/f 重金属/n 颗粒物/n 进行/vn 考察/v 。/w 
1月6日/t 凌晨/t ，/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 启动/v [主/ag 发动机/n]/nz 开始/v 拓宽/vn “/w 破冰/v 跑道/n ”/w ，/w 为/p 突围/vi 做/v 准备/vn 。/w 但/c 由于/p 碎冰/nz 和/cc 低潮/n 位/q 影响/vn ，/w 移动/vn 十分/d 艰难/a 。/w 
1月6日/t 晚/tg ，/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 所在/n 海域/n 受/v 北方/s 一股/mq 暖湿气流/n 影响/vn ，/w 风向/n 改为/v 西风/n ，/w 风力/n 逐渐/d 加大/v ，/w 吹动/v “/w 雪龙/n ”/w 号/q 四周/f 浮冰/n 整体/n 快速/d 东移/v ，/w 浮冰/n 区/n 开始/v 向/p 外围/f 扩散/v ，/w 其/rz 边缘/n 浮冰/n 已/d 呈/v 融化/vn 之/uzhi 态/ng 。/w 
1月7日17时50分/t 左右/f ，/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 在/p [一/d 记/v]/mq 有力/a 的/ude1 冲击/vn 下/f ，/w 将/d 前方/s 一块/s 大/a 浮冰/n 轰然/d 撞/v 裂/v ，/w 突入/v 一条/mq 水道/n ，/w 进而/c 成功/a 突破/v 浮冰/n 的/ude1 重围/n 。/w 此前/t 受困/nz 的/ude1 俄罗斯/nsf 客船/n 也/d 同时/c 突围/vi 成功/a 。/w 
