1月8日/t ，/w 2014/m 富国/v 高/a 银/ng [雪地/n 马球/n]/nz 世界杯/n 在/p [天津/ns 环亚/nz 国际/n 马球/n 会/v]/nt 开赛/vi ，/w 来自/v 美国/nsf 、/w 英格兰/nsf 、/w 中国/ns 香港/ns 、/w 澳大利亚/nsf 等/udeng [12/m 支/q]/mq 球队/nis 参加/v 了/ule 此次/rz 比赛/vn ，/w 首场/n 比赛/v [卫冕/vi 冠军/nnt]/nz [中国/ns 香港队/nt]/nt 5/m 比/p 4/m 战胜/v 了/ule [西班牙/nsf 队/n]/nt 。/w 图/n 为/p [中国/ns 香港队/nt]/nt （/w 红/a ）/w 在/p 比赛/vn 中/f 。/w 杜洋/nr 摄/vg 
