[中国/ns 社会/n 科学院/nis 旅游/vn 研究/vn 中心/nis]/nt 、/w [社会科学/n 文献/n 出版社/nis]/nt 8日/t 在/p 北京/ns 发布/v 的/ude1 2013-2014/m 《/w [旅游/vn 绿皮书/nz]/nz 》/w 称/v ，/w 2013年/t ，/w [八/m 项/q]/mq 规定/n 等/udeng 限制/v 公款/n 消费/vn 的/ude1 “/w 新政/n ”/w 导致/v 餐饮/n 、/w 酒店/nis 等/udeng 旅游业/n 内部/f [结构/n 调整/vn]/nz 和/cc 新/a 一轮/mq 洗牌/vn ，/w 预计/v 2014年/t 泡沫/n 将/d 继续/v 压缩/vn ，/w [旅游/vn 市场/n]/nz 将/d 回归/v [大众/ntc 消费/vn]/nz 、/w [理性/n 消费/vn]/nz 。/w 
中共中央/nt “/w [八/m 项/q]/mq 规定/n ”/w 和/cc “/w [六/m 条/q]/mq 禁令/n ”/w 等/udeng 要求/n 精简/v 会议/n ，/w 控制/vn 重大/a 活动/vn 和/cc 论坛/n ，/w 严禁/v 公款/n 宴请/v 、/w 旅游/vn 、/w 超标准/b 接待/v 等/udeng ，/w 绿皮书/nz 指出/v ，/w 新政/n 收紧/v 了/ule 旅游业/n 中/f 的/ude1 公款/n 消费群/n ，/w 对/p 公款吃喝/vl 、/w [高端/nz 旅游/vn]/nz 、/w 高端/nz 餐饮/n 、/w 论坛/n 经济/n 等/udeng 均/d 形成/v 影响/vn ，/w 涉及/v 酒店业/n 、/w 会展业/nz 、/w 餐饮业/n 等/udeng 各/rz 相关/vn 行业/n 。/w 
[旅游/vn 绿皮书/nz]/nz 显示/v ，/w 在/p 新政/n 组合拳/nz 影响/vn 下/f ，/w 公款/n 宴请/v 减少/vn ，/w 高端/nz 酒店/nis 餐饮业/n 营业额/n 下降/vi 。/w 2013年/t 上半年/t ，/w 中国/ns 餐饮业/n 收入/n [1/m ./w 18/m 万/d 亿元/q]/mq (/w 人民币/n ，/w 下同/vi )/w ，/w [同比/n 增长/v]/nz 8.7%/m ，/w 增速比/nz 上/f 年/qt 回落/vi [3/m 个/q]/mq 百分点/n ，/w 限额/n 以上/f [餐饮/n 企业/n]/nz 收入/n [同比/n 下降/vi]/nz 2.2%/m 。/w [中国/ns 烹饪/vi 协会/nis]/nt 更/d 以/p “/w 改革开放/v 以来/f 的/ude1 首次/m 负增长/nz ”/w 概括/v 2013年/t 一季度/nz 中国/ns 限额/n 以上/f [餐饮/n 企业/n]/nz 收入/n 下滑/vi 的/ude1 态势/n 。/w 
据/p [中国/ns 旅游/vn 饭店/nis 业/ng 协会/nis]/nt 统计/vn ，/w 2013年/t 上半年/t 中国/ns 三星级/b 及/cc 以上/f 酒店/nis 平均/a 出租/v 率/v 为/p 53%/m ，/w [同比/n 下降/vi]/nz [6/m 个/q]/mq 百分点/n ，/w 平均/a 客房/n 收入/n 同比/n 减少/v 8.5%/m ，/w 餐饮/n 收入/n 减少/v 17.2%/m ，/w 会议/n 收入/n 减少/v 17.8%/m 。/w 
绿皮书/nz 指出/v ，/w 限制/v 公款/n 消费/vn 打破/v 了/ule 中国/ns [旅游/vn 市场/n]/nz 公款/n 消费/vn 和/cc 私人/n 消费/vn 各/rz 占/v 一部分/m 市场/n 的/ude1 传统/n 格局/n ，/w 逼迫/v 中国/ns 旅游业/n 调整/v [市场/n 结构/n]/nz ，/w 回归/v 到/v 以/p 真实/a 的/ude1 公民/n 消费/vn 、/w [大众/ntc 消费/vn]/nz 为/p 本/rz 的/ude1 健康/a 的/ude1 [市场/n 结构/n]/nz 中/f 去/vf 。/w (/w 丁栋/nr )/w 
