[北京/ns 卫视/n]/nz 真人秀/nz 节目/n 《/w 私人/n 订制/v 》/w 将/d 于/p [1/m 月底/t]/mq 开播/v 。/w 据/p 节目组/n 透露/v ，/w 极少/d 在/p [综艺/b 节目/n]/nz 中/f 亮相/vi 的/ude1 邓婕/nr 将/d 加盟/v 节目/n ，/w 并/cc 参与/v 了/ule 其中/rz 一期/b 的/ude1 拍摄/vn 。/w 而/cc 其/rz 工作/vn 和/cc 生活/vn 的/ude1 好搭档/nz 张国立/nr 更是/d 不忘/v 给/p 《/w 私人/n 订制/v 》/w 支招/nz 。/w 
近/a 段/q 时间/n 忙得/nz 像/v 陀螺/n ，/w 又/d 刚刚/d 被/pbei 确定/v 为/p 马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 主持人/nnt ，/w 但/c 张国立/nr 还是/c 帮助/v 邓婕/nr 认真/ad 研读/v 了/ule 真人秀/nz 《/w 私人/n 订制/v 》/w [第一/m 期/qv]/mq 的/ude1 拍摄/vn 脚本/n 。/w 看完/v 脚本/n 后/f ，/w 他/rr 给/p 节目组/n 总/b 导演/nnt 盛荣发/nr 了/ule 一条/mq 微信/nz ：/w “/w 学习/v 了/ule 你们/rr 的/ude1 脚本/n ，/w 想/v 提/v 个/q 建议/n 。/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 真人秀/nz 栏目/n ，/w 由于/p 参演/v 的/ude1 明星/nnd 和/cc 主持人/nnt 都/d 是/vshi 很/d 出色/a 的/ude1 演员/nnt ，/w 并且/c 这个/rz 栏目/n 的确/d 也/d 有/vyou 演/v 的/ude1 成分/n ，/w 但/c 请/v 让/v 大家/rr 不要/d ‘/w 演/v ’/w 栏目剧/nz ，/w 而是/c 要/v 做好/v 栏目剧/nz 。/w 这个/rz 栏目/n 要/v 的/ude1 是/vshi 真诚/a ，/w 尽可能/d 完成/v 自己/rr 分工/vn 的/ude1 那份/r 事/n 。/w 让/v ‘/w 演/v ’/w 化/v 在/p 剧/n 里/f ，/w 让/v 特/ag 具体/a 的/ude1 小/a 真实/a 托起/v 一个/mq 共同/d 营造/v 的/ude1 真诚/a 和/cc 大/a 真实/a ，/w 这样/rzv 这个/rz 栏目/n 就/d 有/vyou 特点/n ，/w 就/d 感人/a 了/ule 。/w ”/w 
盛荣/nr 对此/d 特别/d 感动/v ：/w “/w 张国立/nr 老师/nnt 提/v 的/ude1 建议/n ，/w 也/d 是/vshi 我们/rr 节目/n 核心/n 要/v 坚持/v 的/ude1 ‘/w 魂/n ’/w ，/w 是/vshi 节目/n 的/ude1 底色/n ，/w 这个/rz 底色/n 就是/v 真诚/a 。/w 我们/rr 的/ude1 节目/n 不是/c 整蛊/nz ，/w 不是/c 搞笑/vi ，/w 如果/c 仅仅/d 这样/rzv 简单/a ，/w 观众/n 是/vshi 不会/v 喜欢/vn 的/ude1 。/w ”/w 
据悉/v ，/w 邓婕/nr 参与/v 的/ude1 《/w 私人/n 订制/v 》/w 的/ude1 首期/n 拍摄/v 主题/n 是/vshi “/w 全城/n 热/a 面/nf ”/w 。/w 郑州/ns 有/vyou 个/q 小/a 面馆/nis 的/ude1 主人/n 叫/vi 李刚/nr ，/w 因病/d 家庭/n [陷入/v 困境/n]/nz ，/w 他/rr 通过/p 微博/n 向/p 社会/n 求助/v ，/w 用/p 很/d 朴实/a 的/ude1 想法/n 说/v 出/vf “/w 可不可以/v 来/vf 我家/n 吃/v 碗/n 面/nf ，/w 让/v 我/rr 妻子/n 多赚/nz 点钱/nz ”/w 的话/udh ，/w 在/p 经过/p [媒体/n 报道/v]/nz 后/f ，/w 郑州/ns 全城/n 市民/n 争相/d 参与/v ，/w 购买/v [6000/m 张/q]/mq 面/nf 卡/n ，/w 结果/n 只有/c [2000/m 人/n]/mq 吃/v 了/ule 面/nf ，/w 还有/v [4000/m 张/q]/mq 面/nf 卡/n ，/w 不见/v 来/vf 人/n 消费/vn 。/w 而/cc 李刚/nr 的/ude1 梦想/n ，/w 就是/v 在/p 有生之年/n ，/w 让/v 那/rzv [4000/m 个/q]/mq 买了/v 卡/n 却/d 不/d 来/vf 吃/v 面/nf 的/ude1 好心人/n ，/w 能/v 吃/v 上/f 一碗/mq 热/a 面/nf 。/w 李刚/nr 这个/rz 朴素/a 的/ude1 梦想/n ，/w 也/d 成为/v 《/w 私人/n 订制/v 》/w 为/p [普通/a 老百姓/n]/nz 完成/v 的/ude1 其中/rz 一个/mq 专属/b “/w 订制/v 梦想/n ”/w 。/w 当日/t 担任/v “/w 圆梦/v 嘉宾/n ”/w 的/ude1 邓婕/nr ，/w 在/p 参与/v 拍摄/vn 时/ng ，/w 更是/d 忍不住/v 几次/mq 现场/s 流泪/vi 。/w (/w 冯遐/nr )/w 
