人民网/nz 库车/ns 1月8日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 范红英/nr 索善武/nr ）/w 1月7日/t ，/w 新疆/ns 库车县/ns [阿克/nrf 吾/rr 斯/b 塘/ng 乡/n]/ns 学生/nnt 瓦哈甫·麻木/nrf 提/v 在/p 乡/n 文化室/nis 上网/v 查找/vn 学习/v 资料/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 目前/t ，/w 库车县/ns 已/d 建成/v “/w [绿色/n 网吧/nis]/nz ”/w [25/m 个/q]/mq ，/w [全部/m 免费/vd]/nz 向/p 社会/n 开放/v ，/w 实现/v 了/ule 在/p 各/rz 乡镇/n (/w 街道/ns 、/w 社区/n )/w 的/ude1 全/a 覆盖/v 。/w “/w [绿色/n 网吧/nis]/nz ”/w 对/p 黄色/n 网站/n 一律/d 实施/v 屏蔽/v ，/w 并/cc 配有/v 专人/n 管理/vn ，/w 创造/v 了/ule 健康/a 、/w 安全/an 、/w 文明/n 的/ude1 上网/vn 环境/n 。/w 
