[中共中央/nt 政治局/nis 常委会/nis]/nt 会议/n 对/p 新疆/ns 工作/vn 作出/v 重大/a 战略部署/nz ，/w 在/p [新疆/ns 各族/rz]/nz 干部/nnt 中/f 引起/v 强烈/a 反响/n 。/w [干部/nnt 群众/n]/nz 认为/v ，/w 这/rzv 是/vshi 以/p 习近平/nr 同志/n 为/p 总书记/nnt 的/ude1 党中央/nt 对/p 新疆/ns 工作/vn 的/ude1 高度/d 重视/v 和/cc 对/p 新疆/ns [各族/rz 人民/n]/nz 的/ude1 亲切/a 关怀/vn ，/w 总书记/nnt 的/ude1 讲话/n 是/vshi 当前/t 和/cc 今后/t 一个/mq 时期/n 新疆/ns 一切/rz 工作/vn 的/ude1 总/b 指针/n ，/w 是/vshi 新疆/ns 发展/vn 的/ude1 重大/a 机遇/n 。/w 大家/rr 表示/v ，/w 要/v 认真/ad 学习/v 领会/vn 中央/n 的/ude1 [重大/a 决策/vn]/nz 部署/vn ，/w 将/d 党中央/nt 、/w 习近平/nr 总书记/nnt 的/ude1 关怀/vn 转化/v 为/p 全面/ad 做好/v 新疆/ns 工作/vn 的/ude1 强大/a 动力/n ，/w 以/p 强烈/a 的/ude1 使命感/n 责任感/n 落实/v 好/a 总书记/nnt 的/ude1 重要/a 指示/n ，/w 不断/d 推动/v 新疆/ns [经济/n 社会/n]/nz 持续/vd 健康/a 发展/vn 。/w 
中央/n 的/ude1 关怀/vn 我们/rr 备受/v 鼓舞/vn 
“/w 在/p 新疆/ns 改革/vn 发展/vn 稳定/an 的/ude1 [关键/n 时期/n]/nz ，/w 习近平/nr 总书记/nnt 主持/v 召开/vn [中共中央/nt 政治局/nis 常委会/nis]/nt 会议/n 专题/n 听取/v 新疆/ns 工作/vn 全面/ad 汇报/vn 并/cc 发表/v 重要/a 讲话/n ，/w 这/rzv 充分/ad 体现/v 了/ule 以/p 习近平/nr 同志/n 为/p 总书记/nnt 的/ude1 党中央/nt 对/p 新疆/ns 工作/vn 的/ude1 高度/d 重视/v 和/cc 对/p 新疆/ns [各族/rz 人民/n]/nz 的/ude1 极大/a 关怀/vn 。/w ”/w [伊犁/ns 哈萨克/nsf 自治州/n 党委/nis]/nt 书记/nnt 黄三平/nr 有/vyou [三/m 点/qt]/mq 感受/v ，/w 一/m 是/vshi 中央/n 对/p 新疆/ns 稳定/an 和/cc 发展/vn 特别/d 关心/v ；/w 二/m 是/vshi 中央/n 对/p 新疆/ns [各族/rz 人民/n]/nz 特别/d 关爱/vn ；/w 三/m 是/vshi 中央/n 对/p 做好/v 新疆/ns 工作/vn 的/ude1 要求/n [战略/n 意义/n]/nz 特别/d 重大/a 。/w 
自治区/n 文化厅/nis 党组/nis 书记/nnt 、/w 副厅长/nnt 任华/nr 说/v ，/w 新的/a [安排/v 部署/vn]/nz 从/p 国家/n 的/ude1 战略/n 高度/d ，/w 高瞻远瞩/vl 地/ude2 对/p 新疆/ns 工作/vn 提出/v 殷切/a 希望/v ，/w 文化厅/nis 党组/nis 高度/d 重视/v ，/w 立即/d 组织/n 学习/v 领会/vn ，/w 务必/d 贯彻/v 落实/vn 好/a [会议/n 精神/n]/nz 。/w 
“/w 会议/n 明确/a 提出/v 了/ule 做好/v [新形势/nz 下/f]/nz 新疆/ns 工作/vn 的/ude1 [指导/vn 思想/n]/nz 、/w [主要/b 目标/n]/nz 和/cc 重要/a 任务/n ，/w 是/vshi 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 提出/v 的/ude1 ‘/w 五位一体/n ’/w 总/b 布局/n 结合/v 新疆/ns 实际/n 的/ude1 定位/vn ，/w 是/vshi 党中央/nt 治/v 疆/b 方略/n 、/w 治/v 疆/b 理念/n 的/ude1 进一步/d 丰富/a 和/cc 升华/vi ，/w 使/v 治/v 疆/b 方向/n 更加/d 明确/a ，/w 对/p 新疆/ns 具有/v [十分/d 重要/a]/nz 的/ude1 [战略/n 意义/n]/nz 。/w ”/w 自治区/n [高级/a 人民法院/nis]/nis 院长/nnt 乃依木·亚森/nrf 说/v 。/w 
自治区/n 招商/vn 发展局/nis 党组/nis 书记/nnt 、/w 局长/nnt 郑强/nr 认为/v ，/w 习近平/nr 总书记/nnt 重要/a 讲话/n 是/vshi [新形势/nz 下/f]/nz 做好/v 新疆/ns 工作/vn 的/ude1 动员令/n ，/w 我们/rr 应/v 站/vi 在/p 全局/n 高度/d ，/w 深刻/a 认识/v 习近平/nr 总书记/nnt 重要/a 讲话/n 的/ude1 重要/a 历史/n 地位/n 和/cc 现实/n [指导/vn 意义/n]/nz ，/w 着力/vd 从/p 现实/n 背景/n 和/cc 战略/n 高度/d 上/f 理解/v 把握/vn ，/w 从/p 实践/v 要求/n 上/f 贯彻执行/v 。/w 
新疆/ns 发展/vn 的/ude1 重大/a 历史/n 机遇/n 
“/w 这/rzv 是/vshi 新疆/ns 的/ude1 重大/a 历史/n 机遇/n ，/w 我们/rr 要/v 深刻/a 认识/v 新/a 机遇/n 对/p 新疆/ns 发展/vn 稳定/an 的/ude1 [重大/a 意义/n]/nz 。/w ”/w 自治区/n 商务厅/nis 党组/nis 书记/nnt 夏广泰/nr 说/v 。/w 
自治区/n [乡镇企业/n 局/n]/nis 党组/nis 书记/nnt 张伟/nr 认为/v ，/w 作为/p [农口/n 部门/n]/nz ，/w 肩负/v 着/uzhe 农业/n [农村/n 经济/n]/nz 发展/vn 、/w 农牧民/n 增收/v 和/cc 农村/n 长治久安/n 之/uzhi 重任/n 。/w 中央/n 对/p 新疆/ns 工作/vn 提出/v 明确/a 要求/n 、/w 作出/v 重大/a 战略部署/nz ，/w 是/vshi 新疆/ns 又/d 一/m 重大/a 历史/n 机遇/n ，/w 要/v 自觉/a [统一/vn 思想/n]/nz 和/cc 言行/n ，/w 并/cc 落实/v 到/v [日常/b 工作/vn]/nz 中/f ，/w 抓紧/v 抓/v 实/ad 抓好/v 这/rzv 一/m 机遇/n 。/w 
“/w 新的/a 一年/mq 哈密市/ns 将/d 紧紧/d 围绕/v 长治久安/n 抓/v 发展/vn ，/w 围绕/v ‘/w 五位一体/n 、/w 五/m 化/v 同步/vn 、/w 文化/n 引领/v 、/w 改革/vn 驱动/vn 、/w 人才/n 支撑/v ’/w 强/a 推进/vi ，/w 围绕/v [顺势/d 而/cc 为/p]/nz 、/w 实干/vi 苦干/vi 抓落实/nz ，/w 力争/v 在/p 长治久安/n 上/f 有/vyou 新/a 成效/n 。/w ”/w [哈密/ns 地委/nis]/nt 委员/nnt 、/w [哈密/ns 市委/nis]/nt 书记/nnt 黄建昆/nr 表示/v ，/w 我们/rr 将/d 对/p 任务/n 进行/vn 分解/v ，/w 落实/v 到/v 基层/n 。/w 
自治区/n 科技厅/nis 厅长/nnt 张小雷/nr 表示/v ，/w 面对/v 新的/a 历史/n 机遇/n ，/w 科技/n 系统/n 要/v 进一步/d 增强/v [忧患/n 意识/n]/nz ，/w 不/d 等待/v 、/w 不/d 观望/v 、/w 不/d 懈怠/a ，/w 把/pba 思想/n 切实/ad 统一/vn 到/v 中央/n 关于/p 新疆/ns 工作/vn 的/ude1 重要/a [指示/n 精神/n]/nz 上来/vf ，/w 紧紧/d 围绕/v 长治久安/n 抓/v 发展/vn ，/w [深入/ad 基层/n]/nz 一线/n ，/w 大力/d 实施/v 创新/vn 驱动/v [发展/vn 战略/n]/nz ，/w 为/p 推进/vi 新疆/ns [经济/n 社会/n]/nz 平稳/a 较快/d 发展/vn 提供/v 强大/a 科技/n 支撑/v 。/w 
肩负起/nz [历史/n 责任/n]/nz 
“/w 作为/p 国内/s 行业/n [龙头/n 企业/n]/nz 和/cc 地方/n 大型/b [国有/vn 企业/n]/nz ，/w 我们/rr 将/d 把/pba 着眼点/n 和/cc 着力点/n 放在/v 社会/n 稳定/an 和/cc 长治久安/n 上/f ，/w 积极/ad 承担/v [社会/n 责任/n]/nz ，/w 紧紧/d 依靠/v 各族/rz 员工/n ，/w 实现/v 员工/n 富/vg 、/w 企业/n 兴/v 。/w ”/w [中/f 泰/b 集团/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 董事长/nnt 王洪欣/nr 表示/v ，/w [中/f 泰/b 集团/nis]/nt 各族/rz 员工/n 深感/v 新疆/ns 经济发展/v [充满/v 希望/v]/nz ，/w 前景/n 会/v 更加/d 美好/a 。/w 
“/w 作为/p [马克思主义/n 理论/n 研究/vn]/nz 和/cc 宣传/v 阵地/n ，/w 党委/nis 、/w 政府/nis 的/ude1 思想库/n 与/cc 智囊团/nis ，/w [社会/n 科学院/nis]/nit 首先/d 要/v 认真/ad 学习/v 好/a [中共中央/nt 政治局/nis 常委会/nis]/nt 会议/n 和/cc 习近平/nr 总书记/nnt 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 把/pba 思想/n 认识/v 统一/vn 到/v 中央/n 对/p 新疆/ns 形势/n 的/ude1 分析/vn 和/cc 判断/v 上来/vf 。/w ”/w [新疆/ns 社会/n 科学院/nis]/nt 院长/nnt 高建龙/nr 认为/v 在/p 重大/a 历史/n 机遇/n 面前/f ，/w 社科界/n 要/v 做/v 宣传员/nnt 、/w 讲解员/nnt ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 各/rz 民族/n [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 的/ude1 作用/n ，/w 积极/ad 宣传/vn 和/cc 阐释/v [会议/n 精神/n]/nz ，/w 引导/v [社会/n 舆论/n]/nz ，/w 围绕/v 长治久安/n 设立/v 研究/vn 课题/n ，/w 加强/v 对/p [意识形态/n 领域/n]/nz 反/vi 分裂/vi 斗争/vn [重大/a 问题/n]/nz 的/ude1 研究/vn ，/w 强化/v [应用/vn 研究/vn]/nz ，/w 提高/v 研究/vn 质量/n ，/w 为/p 党委/nis 、/w 政府/nis 决策/vn 提供/v 依据/n 。/w 
（/w 姚彤/nr 、/w 杨萍/nr 、/w 师巧梅/nr 、/w 陈蔷薇/nr 、/w 李杨/nr 、/w 樊虹壹/nr 、/w 马伊宁/nr 、/w 李莉/nr 、/w 杨英春/nr 、/w 赵西娅/nr 、/w 张昕宇/nr 、/w 玛/nz 依/v 古丽·艾/nrf 、/w 李菡/nr 、/w 王永飞/nr 、/w 李新安/nr 、/w 江懿栗/nr 、/w 张国军/nr 、/w 张慧疆/nr ）/w 
