据/p 足协/nis 官网/n 消息/n ，/w 1月8日/t 下午，2014/t [永川/ns 国际/n 女足/nis]/nt 邀请赛/n 赛事/n [新闻/n 发布会/n]/nz 在/p [重庆市/ns 人民政府/nis]/nt 新闻/n 发布/v 厅/n 举行/v 。/w [中国/ns 足协/nis]/nt 竞赛/vn 管理部/nis 部长/nnt 戚军/nr 、/w [重庆市/ns 体育局/nis]/nto 、/w [永川区/ns 政府/nis]/nto 相关/vn 领导/n 、/w [中国/ns 女足/nis 国家队/nis]/nt 队员/nnt 李影/nr 等/udeng 人/n 出席/v 了/ule 发布会/n 。/w 
2014/m [永川/ns 国际/n 女足/nis]/nt 邀请赛/n 将/d 于/p 春节/t 后/f (/w 2014年2月11日/t 至/p 15日/t )/w 在/p [重庆/ns 永川/ns 体育/n 中心/nis]/nt 打响/v 。/w 届时/d ，/w 中国/ns 、/w 新西兰/nsf 、/w 墨西哥/nsf 和/cc [朝鲜/nsf 四支/nz 女足/nis 国家队/nis]/nt 将/d 采取/v 单循环/nz 的/ude1 赛制/n 展开/v 角逐/vn 。/w [中央/n 电视台/nis 体育/n 频道/n]/nz 也/d 将/d 继续/v 对/p 部分/n 赛事/n 进行/vn 直播/vn 。/w 
[永川/ns 国际/n 女足/nis]/nt 邀请赛/n 是/vshi 除/p “/w [阿尔加/nrf 夫/ng 杯/ng]/nz ”/w 外/f ，/w 唯一/b 在/p 全球/n 范围内/nz 邀请/v 高水平/nz 女足/nis 国家队/nis 参加/v 的/ude1 锦标赛/n 。/w 2014年/t ，/w 应邀/vi 参赛/vn 的/ude1 [三/m 支/q]/mq 队伍/n 均/d 实力/n 不俗/a ，/w 朝鲜/nsf 、/w 新西兰/nsf 和/cc 墨西哥/nsf 在/p [国际/n 足联/nis]/nt 公布/v 的/ude1 2013年终/t 排名/vi 中/f 分列/v 第10/m 、/w 16/m 、/w [25/m 位/q]/mq 。/w 
在/p 2013年/t [永川/ns 国际/n 女足/nis]/nt 邀请赛/n 上/f ，/w [中国/ns 女足/nis]/nt 以/p 1/m 胜/v [2/m 负/v]/mq 的/ude1 成绩/n 最终/d 位列/v 第三/m 。/w 为/p 备战/vi 2014年5月/t 在/p 越南/nsf 举行/v 的/ude1 [女足/nis 亚洲杯/nz]/nz ，/w 目前/t [世界/n 排名/vi]/nz [第/m 18/m 位/q]/mq 的/ude1 [中国/ns 女足/nis]/nt 目前/t 正在/d 广州/ns 苦练/v ，/w 此次/rz 邀请赛/n 无疑/d 为/p [女足/nis 亚洲杯/nz]/nz 的/ude1 备战/vn 提供/v 了/ule [极其/d 重要/a]/nz 的/ude1 热身/vn 机会/n 。/w 
国脚/n 李影/nr 7日/t 刚刚/d 度过/v 了/ule 自己/rr [21/m 岁/qt]/mq 的/ude1 生日/n ，/w 组委会/nis 也/d 特意/d 为/p 她/rr 准备/v 了/ule [生日/n 蛋糕/nf]/nz ，/w 这份/r 迟/a 来/vf 的/ude1 祝福/vn 让/v 这位/r 小/a 女生/n 兴奋/a 不已/vi 。/w 李影/nr 是/vshi 地道/a 的/ude1 重庆/ns 妹子/n ，/w 回/v 家乡/n 参赛/vn 也/d 令/v 她/rr 有着/v 和/cc 别人/rr 不/d 一样/uyy 的/ude1 感受/vn 。/w 在/p 发布/v 会上/n ，/w 李影/nr 说/v ：/w “/w 中国队/nt 此次/rz 比赛/vn 的/ude1 [三/m 个/q]/mq 对手/n 实力/n 相当/d ，/w 我们/rr 有/vyou 信心/n 取得/v 好成绩/nz 。/w 队/n 里面/f 现在/t 有/vyou 很多/m 新生力量/n ，/w 大家/rr 朝着/p 同一个/b 方向/n 努力/ad ，/w 希望/v 球迷/n 朋友们/nz 能/v 多多/d 支持/v 我们/rr ，/w 我们/rr 会/v 更加/d 努力/ad 地/ude2 去/vf 拼/v 下/f 每一个/mq 对手/n 。/w ”/w 
[中国/ns 足协/nis]/nt 竞赛/vn 管理部/nis 部长/nnt 戚军/nr 也/d 代表/nnt [中国/ns 足协/nis]/nt 对/p 永川/ns 赛区/n 的/ude1 赛事/n 准备/v 给予/vn 了/ule 高度/d 的/ude1 肯定/vn 。/w 他/rr 表示/v ：/w “/w [中国/ns 女足/nis]/nt 力争/v 在/p 新年伊始/bl 为/p [中国/ns 足球/n]/nz 开/v 个/q 好/a 头/n 。/w 同时/c 在/p 今后/t 的/ude1 发展/vn 中/f ，/w [中国/ns 足协/nis]/nt 将/d 与/cc 重庆/ns 永川/ns 建立/v 长期/d 合作/vn 、/w 不断/d 扩大/v 赛事/n 规模/n 、/w 搭建/v 一个/mq 有/vyou 国际/n 影响力/n 的/ude1 女足/nis 赛事/n 平台/n ，/w 为/p 女足/nis 项目/n 的/ude1 长远/a 发展/vn 创造/v 更/d 有利/a 的/ude1 条件/n 。/w ”/w 
