人民网/nz 库车/ns 1月8日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 范红英/nr 索善武/nr ）/w 1月5日/t ，/w 新疆/ns 库车县/ns 比西巴格乡哈尼/nrf 喀/b 村农民/n 尼亚孜·热合曼/nrf 农闲/b 时/ng 在/p 村级/b 文化室/nis 作画/vi 。/w 
据/p 了解/v ，/w 近年来/dl ，/w 库车县/ns 大力/d 弘扬/v 和/cc 发展/vn 优秀/a 的/ude1 [传统/n 文化/n]/nz ，/w 培养/v 了/ule 800余名/m 农村/n 绘画/n 爱好者/n 和/cc [80/m 名/q]/mq 农民/nnt 画家/nnt 。/w 他们/rr 用/p 手中/s 的/ude1 画笔/n 表现/v 库车/ns 的/ude1 [民风/n 民俗/n]/nz ，/w 刻画/v 农村/n 建设/vn 新/a 景象/n 和/cc 对/p 中国/ns 梦/n 的/ude1 期盼/vn 等/udeng ，/w 生动/a 再现/v 了/ule 库车/ns 农牧民/n 的/ude1 新生活/nz 。/w 
