[福建省/ns 福清市/ns 公安局/nis]/nt 8日/t 透露/v ，/w 福清/ns 警方/n 成功/a 规劝/v 一名/mq 潜逃/vi 10年/t 的/ude1 命案/n 在逃/vi 人员/n 归国/vi [投案/vi 自首/vi]/nz 。/w 
警方/n 介绍/v ，/w 2003年3月14日/t ，/w 福清市/ns 龙田镇/ns 东营村/ns 发生/v 一起/s 命案/n ，/w 受害者/n 陈某/nz 明/ag 因/p 琐事/n 与/cc 余/ng 某/rz 弟/n 等/udeng 人/n 发生/v 口角/n ，/w 余/ng 某/rz 弟/n 纠集/v 余某武/nr 、/w 施某/nz 奇/ag 、/w 游/v 某/rz 官/n 等/udeng 人/n 持/v 鱼叉/n 、/w 长/a 刀/n 等/udeng 凶器/n 将/d 陈某/nz 明/ag 刺伤/v ，/w 后/f 陈某/nz 明/ag 送/v 医院/nis [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi 。/w 案发/v 后/f ，/w 余/ng 某/rz 弟/n 等/udeng 人/n 相继/d 到/v 案/ng ，/w 只剩/v 下游/f 某/rz 官/n 案发/v 后/f 即/v 潜逃/vi 国外/s 。/w 
为/p 尽快/d 将/d 游/v 某/rz 官/n 抓捕/v 归案/vi ，/w [福清市/ns 刑侦/n 大队/nis]/nt 马怜瑞/nr 中队长/nnt 多次/mq 联系/v 游/vn 某/rz 官/n 的/ude1 家属/n ，/w 与/cc 其/rz 亲属/n 进行/vn 交流/vn 沟通/v ，/w 宣明/nz 法律/n 政策/n ，/w 规劝/v 其/rz 早日/d 归国/vi 自首/vi ，/w 争取/v [宽大/a 处理/vn]/nz 。/w 
经/p 不断/d 规劝/v ，/w 2013年12月/t 下旬/t ，/w 身/ng 在/p 法国/nsf 的/ude1 游/vn 某/rz 官/n 主动/ad 向/p 马怜瑞/nr 中队长/nnt 发来/v 一条/mq 短信息/nz ，/w 说明/v 自己/rr 身/ng 在/p 国外/s ，/w 案件/n 虽然/c 过去/vf 10年/t ，/w 但/c 10年/t 来/vf ，/w 这/rzv 件/q 事/n 一直/d 是/vshi 他/rr 心中/s 沉重/a 的/ude1 石头/n ，/w 迟迟/d 不能/v 落地/vn ，/w 因/p 对/p 法律/n 一无所知/vl ，/w 也/d 对/p 自己/rr 前途/n 命运/n 充满/v 怀疑/vn ，/w 所以/c 一直/d 没/d 能/v 归国/vn 投案/vi 。/w 
马怜瑞/nr 队长/nnt 向/p 其/rz 说明/v 法律/n 政策/n 的/ude1 [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 同时/c 从/p 道德/n 角度/n 让/v 其/rz 明白/v 要/v 有/vyou 为/p 自己/rr 所/usuo 犯下/v 的/ude1 错误/n [承担/v 责任/n]/nz 的/ude1 勇气/n 。/w 真挚/a 朴实/a 的/ude1 话语/n 彻底/ad 打消/v 了/ule 游/v 某/rz 官/n 心头/s 的/ude1 疑虑/n ，/w 并/cc 决定/v 立即/d 回国/vi 投案/vi 。/w 
2014年1月初/t ，/w 在/p 办案/vn 民警/nnt 赶/v 至/p [北京/ns 首都/n 国际/n 机场/nis]/nz ，/w 将/d 归国/vi 的/ude1 游/vn 某/rz 官/n 安全带/n ，/w 到/v 案/ng 后/f ，/w 游/v 某/rz 官/n 主动/ad 交代/v 其/rz [犯罪/vn 事实/n]/nz 。/w 
目前/t ，/w 游/v 某/rz 官/n 被/pbei 依法/d 关押/v 在/p 看守所/nis ，/w 案件/n 正在/d 进一步/d 审理/v 中/f 。/w (/w 叶兴旺/nr 钟景杰/nr )/w 
