1月8日/t 是/vshi [周恩来/nr 逝世/vi]/nz 38/m [周年/q 纪念/v]/nz 日/b ，/w 内地/n 民众/n 用/p 各种/rz 方式/n 来/vf 表达/v 自己/rr 的/ude1 缅怀/vn 之/uzhi 情/n 。/w 
在/p 周恩来/nr 母校/n [南开/ns 大学/nis]/ntu ，/w 一大/n 早/a ，/w 众多/a 南开/ns 师生/n 不顾/v 天气/n 严寒/an ，/w 自发/d 来到/v 该校/r 周恩来/nr 塑像/n 前/f 献花/vi 悼念/v ，/w 寄托/v 哀思/n 。/w 
[南开/ns 大学/nis]/ntu 校史/nz 网/n 官方/n 微博/n 也/d 发布/v [纪念/v 周恩来/nr]/nz 逝世/vi [38/m 周年/q]/mq 的/ude1 微博/n 称/v ，/w 周恩来/nr 于/p 1913年/t 至/p 1917年/t 在/p [南开/ns 中学/nis]/nts 读书/vi 。/w 1919年9月/t 入/v [南开/ns 大学/nis]/ntu ，/w 为/p [第一/m 期/qv]/mq 学生/nnt ，/w [注册/vn 学号/nz]/nz 62/m 。/w 大学/nis 期间/f ，/w 周总理/nr 曾/d 向/p 校友/n 号召/v ：/w “/w 为/p 南开/ns 谋/v 精神上/nz 的/ude1 发展/vn ，/w 事业/n 上/f 的/ude1 改造/vn ”/w 。/w 1949年/t 建国/vi 后/f ，/w 周总理/nr 曾/d [三/m 次/qv]/mq 回/v 母校/n 视察/v 。/w 
[天津市/ns 历史/n 学会/v]/nt [文化/n 遗产/n 保护/vn]/nz [工作/vn 委员会/nis]/nto 会长/nnt 、/w 收藏家/nnd 李刚/nr 向/p 媒体/n 提供/v 了/ule 最新/a 发现/v 的/ude1 印制/vn 于/p 上世纪/nz 60年代/t ，/w 记录/v 了/ule 周总理/nr 上世纪/nz 50年代/t ，/w [三/m 次/qv]/mq 回/v 母校/n [南开/ns 大学/nis]/ntu 视察/v 时/ng 的/ude1 珍贵/a 场景/n 明信片/n 。/w 
这套/r 明信片/n 保存/v 完好/a ，/w 涵盖/v 了/ule 周总理/nr 视察/v 外/f 院/n 教室/n ，/w 并/cc 和/cc 大学生/nnt 们/k 一起/s 诵读/v 英文/nz ；/w 周总理/nr 视察/v [化学/n 实验室/nis]/nz ；/w 周总理/nr 漫步/v 南开/ns 园/ng 等/udeng 场景/n 。/w 画面/n 中/f ，/w 周总理/nr 身穿/v 白/a 衬衣/n 或/c 中山装/n ，/w 衣着/n 朴素/a 、/w 潇洒/a 干练/a 、/w 神采奕奕/vl 。/w 
在/p [新浪/ntc 微博/n]/nz 、/w 微信/nz 等/udeng [社交/n 媒体/n]/nz 上/f ，/w [中国/ns 网民/gi]/nz 大/a 都/d “/w 点燃/v ”/w 一支/mq “/w 蜡烛/n ”/w ，/w 以此/d 表达/v 对/p 周恩来/nr 的/ude1 怀念/vn 。/w 联合国/nt 在/p 新浪/ntc 的/ude1 官方/n 微博/n 也/d 回忆/v 了/ule “/w 联合国/nt 与/cc 周恩来/nr ”/w 的/ude1 事迹/n 。/w 
一位/mq 普通/a 的/ude1 网民/gi 如此/rzv 写道/v ：/w 一个人/mq 逝去/vi 这么/rz 多年/mq 了/ule ，/w 还/d 能/v 让/v 从未/d 亲身/d 接触/v 过/uguo 他/rr 的/ude1 人们/n 如此/rzv 地/ude2 敬仰/vn 他/rr 、/w 怀念/v 他/rr ，/w 这样/rzv 的/ude1 一个人/mq ，/w 就是/v 伟人/n ，/w 真正/d 意义/n 上/f 的/ude1 伟人/n ，/w 在/p 历史/n 中/f 永生/vi 。/w (/w 张道正/nr )/w 
