尽管/c 有/vyou 数据/n 表明/v 中国/ns [经济/n 复苏/vi]/nz 增长/v 的/ude1 势头/n 或/c 于/p 2013年12月份/t 开始/v 有所/v 放缓/v ，/w 但是/c 大部分/n 经济学家/nnt 对/p 2014年/t 中国/ns [经济/n 稳定/an 增长/v]/nz 保持/v 乐观/a 。/w 市场/n 普遍/ad 预料/v 2014年/t [中国/ns 经济/n]/nz 有望/v 增长/vn [7/m ./w 5/m %/w 左右/f]/mq 。/w 
学者/nnt 们/k 同时/c 认为/v ，/w 应该/v 警惕/vn 工业/n [产能/vn 过剩/vi]/nz 、/w “/w [影子/n 银行/nis]/nz ”/w 和/cc 影子/n 信贷/n 扩张/vn 、/w [地方/n 政府/nis]/nz 债务/n 、/w 高企/nr 的/ude1 银行/nis 间/f 借贷/v 利率/n 和/cc [金融/n 改革/vn]/nz 可能/v 对/p [经济/n 增长/v]/nz 带来/v 的/ude1 风险/n 。/w 
美银美/nz 林/ng 中国/ns 区/n [首席/n 经济学家/nnt]/nnt 陆挺/nr 在/p 最新/a 一份/mq 研究报告/v 中/f 说/v ，/w 2014年/t 对/p 中国/ns 将/d 是/vshi “/w [充满/v 希望/v]/nz 和/cc 挑战/vn 一年/mq ”/w 。/w 他/rr 预测/vn ，/w 2014年/t 中国/ns [居民/n 消费/vn 价格/n 指数/n]/nz (/w CPI/x )/w 有望/v 抑制/vn 在/p 3.1%/m 。/w 得益/vi 于/p [中国/ns 政府/nis]/nt 驾驭/v [宏观/n 经济/n]/nz 的/ude1 [能力/n 提升/v]/nz ，/w 2014年/t [经济/n 增长/v]/nz 有望/v 更加/d 稳定/an ，/w 但/c 增速/n 将/d 较/d 2013年/t 微/ag 降至/vf 7.6%/m 。/w 
陆挺/nr 认为/v ，/w 2014年/t [中国/ns 经济/n]/nz 不会/v 遭遇/vn “/w 硬着陆/v ”/w ，/w 亦/d 不/d [可能/v 发生/v]/nz [系统性/n 金融/n 危机/n]/nz 或/c 全国性/n [债务/n 危机/n]/nz 。/w 他/rr 预测/vn ，/w 2014年/t [中国/ns 经济/n]/nz 有望/v 增长/vn 7.6%/m ，/w 略/d 低于/v 2013年/t 的/ude1 预测/vn 值/n 7.7%/m 。/w 而/cc 2014年/t 的/ude1 按季/nz [增长/v 速度/n]/nz 可能/v 回落/vn 至/p 1.8%到2%/m 。/w 
陆挺/nr 认为/v ，/w 坚挺/a 的/ude1 人民币/n 、/w [劳动力/n 成本/n]/nz 上升/vi 以及/cc 新兴/b [市场/n 需求/n]/nz 疲软/a 都/d 可能/v 影响/vn 中国/ns 2014年/t 的/ude1 出口/vn 。/w 同时/c ，/w “/w [影子/n 银行/nis]/nz ”/w 没有/v 那么/c 令人担忧/al ，/w 降低/v 地方/n 债务/n 的/ude1 措施/n 也/d 会/v 比较/d 和缓/a 。/w 
汇丰/nz 中国/ns 区/n [首席/n 经济学家/nnt]/nnt 屈宏斌/nr 预测/v [中国/ns 经济/n]/nz 2014年/t 将/d 增长/v 7.4%/m ，/w 并/cc 表示/v 上调/vn 预测/vn 的/ude1 可能性/n 更大/d 。/w 他/rr 说/v ，/w 如果/c 外部/f 需求/n 较/d 预期/vn 更/d 强/a ，/w 且/c [房地产/n 投资/vn]/nz 继续/v 保持/vn 强劲/a 增长/v ，/w 汇丰/nz 有可能/nz 上调/v 2014年/t 的/ude1 增长/vn 预测/vn 。/w 
屈宏斌/nr 表示/v ，/w 中国/ns 2014年/t 上半年/t 有望/v 增长/vn 7.5%/m ，/w 下半年/t 由于/p 对比/v 基数/n 较大/d ，/w 增速/n 可能/v 回调/gi 。/w 他/rr 认为/v ，/w 虽然/c 企业/n 缓慢/a 的/ude1 [去/vf 库存/n 化/v]/nz 进展/vn 可能会/nz 在/p 短期内/nz 给/p [中国/ns 经济/n]/nz 造成/v [下行/vi 压力/n]/nz ，/w 但/c 外部/f 需求/n 的/ude1 改善/vn 、/w 基建/n 投资/vn 增长/v 、/w 强劲/a 的/ude1 消费/vn 以及/cc 改革/vn “/w 红利/n ”/w 将/d 支撑/v 中国/ns [经济/n 增长/v]/nz 。/w 
屈宏斌/nr 说/v ，/w 2014年/t 将/d 是/vshi 中国/ns 的/ude1 “/w 改革/vn 年/qt ”/w 。/w 改革/vn 将/d 进一步/d 释放/v [私人/n 投资/vn]/nz 和/cc 消费/vn 的/ude1 潜力/n ，/w 抵消/v 改革/vn 之/uzhi 初/f 短暂/a 的/ude1 “/w 阵痛/vn ”/w 对/p 增长/v 造成/v 的/ude1 压力/n 。/w 他/rr 认为/v ，/w 为/p 减少/v 风险/n ，/w 中国/ns 需要/v 抑制/vn “/w 影子/n 借贷/vn ”/w ，/w 进一步/d 规/ng 管/v [地方/n 政府/nis]/nz 贷款/n 。/w 
[瑞银/nz 证券/nis]/nz 中国/ns [首席/n 经济学家/nnt]/nnt 汪涛/nr 对/p 中国/ns 的/ude1 增长/vn 更加/d 乐观/a ，/w 她/rr 预料/v 2014年/t 中国/ns 有望/v 增长/vn 7.8%/m ，/w 较/d 2014年/t 稍/d 高/a 。/w “/w 我们/rr 预计/v 仅/d 投资/vn 一项/mq 会/v 稍稍/d 回落/vi ，/w 而/cc 强劲/a 的/ude1 出口/vn 和/cc 消费/vn 增长/v 将/d 轻易/d 抵消/v 投资/vn 回落/vi 的/ude1 影响/vn 。/w ”/w 她/rr 说/v 。/w 
不过/c 汪涛/nr 认为/v ，/w 中国/ns 2014年/t 的/ude1 增长/vn 前景/n 可能会/nz 受到/v [三/m 个/q]/mq 问题/n 的/ude1 影响/vn ，/w 即/v 过/uguo 快/a 的/ude1 信贷/n 增长/v 、/w [地方/n 政府/nis]/nz 债务/n ，/w 以及/cc 流动性/n 紧张/a 和/cc 居高不下/vl 的/ude1 银行/nis 间/f 借贷/v 利率/n 。/w 她/rr 预料/v 2014年中/t 国会/nis 执行/v 稍微/d 更/d 稳健/a 的/ude1 [货币/n 政策/n]/nz ，/w 加强/v 对/p 影子/n [信贷/n 市场/n]/nz 的/ude1 监管/vn ，/w 并/cc 降低/v 借贷/vn 规模/n 。/w 
穆迪/nrf 分析/vn 的/ude1 经济学家/nnt 陈志雄/nr 说/v ，/w [中国/ns 经济/n]/nz 以/p 坚实/a 的/ude1 增长/vn 势头/n 、/w 温和/a 的/ude1 通胀/v 和/cc 不断/d 增长/v 的/ude1 [家庭/n 收入/n]/nz 开启/v 2014年/t ，/w 2014年/t [中国/ns 经济/n]/nz 有望/v 增长/vn 7.5%/m 。/w 不过/c ，/w [中国/ns 经济/n]/nz 还/d 同时/c 面临/v 趋向/v 泡沫/n 化/v 的/ude1 [房产/n 市场/n]/nz 、/w 高企/nr 的/ude1 [地方/n 政府/nis]/nz 债务/n 、/w 环境污染/gg 和/cc [产能/vn 过剩/vi]/nz 等/udeng 问题/n 。/w （/w 林建杨/nr ）/w 
