不过/c 日本/ns 当局/n 并未/d 停止/v 挑衅/vn 。/w 据/p 《/w [产/v 经/p 新闻/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 日本/ns 副首相/nnt 麻生太郎/nrj 7日/t 辩解/vi 称/v ，/w 与/cc 中/f 韩/b 的/ude1 关系/n 并非/v 因为/c 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 而/cc 变得/vi 不/d 正常/a ，/w 因为/c 在/p 参拜/v 之前/f 就/d 不/d 正常/a 。/w 安倍/nrf 则/d 在/p 6日/t 晚/tg 再次/d 肯定/v 自己/rr 的/ude1 参拜/v 行为/n ，/w 并/cc 否定/v 建设/vn 其他/rzv 设施/n 取代/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 。/w 
共同社/nis 称/v ，/w [日本/ns 防卫省/nz]/nz 统合/nz 幕僚/nnt 监/vg 部/q 7日/t 发布/v 消息/n 称/v ，/w 当天/t 发现/v [1/m 架/qv]/mq [中国/ns 国家/n 海洋局/nis]/nt “/w 运/v -/w 12/m ”/w 飞机/n 进入/v 日本/ns 的/ude1 [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz ，/w 飞/vi 至/p 距/p 钓鱼岛/ns 附近/f 领空/n 约/d [140/m 公里/q]/mq 处/n 。/w [航空/n 自卫队/nis]/nz [那霸/ns 基地/nis]/nz 战斗机/n [紧急/a 起飞/vi]/nz 应对/v 。/w 法新社/j 称/v ，/w 这/rzv 是/vshi 自/p 去年/t 11月/t 中国/ns 划/v 设/v [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz 以来/f ，/w 日本/ns 首次/m 在/p 东海/ns 海域/n 针对/p 中国/ns 飞机/n [紧急/a 起飞/vi]/nz 。/w [日本/ns 政府/nis]/nt 7日/t 还/d 正式/ad 启动/v “/w [国家/n 安全/an]/nz 保障/v 会议/n ”/w 的/ude1 事务局/nis “/w [国家/n 安全/an]/nz 保障局/nis ”/w 。/w 安倍/nrf 在/p 成立/vi 仪式/n 上/f 称/v ：/w “/w 日本/ns 将/d 比/p 以往/t 更加/d 战略性/n 地/ude2 保卫/v 领土/n 、/w 领海/n 和/cc 领空/n 。/w ”/w 
“/w 安倍/nrf 6日/t 公开/ad 表示/v 要/v ‘/w 不/d 附带/v 任何/rz 条件/n 与/cc 中/f 韩/b 领导人/nnt 会面/vi ’/w ，/w 这/rzv 是/vshi 一种/mq 耍赖/v 行为/n 。/w ”/w 韩国/nsf 《/w [中央/n 日报/n]/nz 》/w 7日/t 称/v ，/w 安倍/nrf 参拜/v [引起/v 争议/vn]/nz ，/w 却/d 将/d 首脑/nnt 会谈/vi 搁浅/vi 的/ude1 责任/n 推给/nz [其他/rzv 国家/n]/nz ，/w 同时/c 安倍/nrf 似乎/d 还/d 想/v 避开/v 全世界/n 对/p 他/rr 的/ude1 批判/vn ，/w 反复/d 对/p 自己/rr “/w 拜鬼/nz ”/w 进行/vn 诡辩/vi 。/w 
针对/p 日本/ns 对/p 中国/ns 扩充/v 军备/n 的/ude1 指责/vn ，/w [中国/ns 外交部/nto]/nt 发言人/nnt 华春莹/nr 7日/t 表示/v ：/w “/w 中国/ns 人口/n 是/vshi 日本/ns 的/ude1 10余倍/m ，/w 面积/n 是/vshi 日本/ns 的/ude1 约/d [26/m 倍/q]/mq ，/w 人均/a 军费/n 只有/c 日本/ns 的/ude1 1/5/m 。/w 是/vshi 谁/ry 在/p 扩充/v 军备/n ？/w ”/w 华春莹/nr 强调/v ，/w 军/n 国/n 侵略/v 主义/n 是/vshi 日本/ns 历史/n 上/f 最/d 黑暗/a 的/ude1 “/w 魔/ag ”/w ，/w 日本/ns 只有/c 正视/v 并/cc 战胜/v 这个/rz “/w 魔/ag ”/w ，/w 才能/n 真正/d 重新/d 取信/vi 于/p 亚洲/ns 邻国/n 和/cc [国际/n 社会/n]/nz ，/w 否则/c 只/d 会/v 继续/v 处在/v 历史/n 的/ude1 被告席/n 上/f 。/w 
“/w 只要/c 安倍/nrf 仍/d 是/vshi 日本/ns 首相/nnt ，/w 就/d 别/d 指望/v [中/f 日/b 关系/n]/nz 解冻/vi 。/w ”/w 日本/ns 《/w 外交/n 学者/nnt 》/w 7日/t 说/v ，/w 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 后/f 表示/v 希望/vn 会晤/vn 中/f 韩/b 领导人/nnt ，/w 中方/n 很快/d 做出/v 可以/v 预见/vn 的/ude1 反应/vn ：/w 没门/vi ，/w 想/v 都/d 别/d 想/v !/w 不管/c 安倍/nrf 出于/v 什么/ry 考虑/v 参拜/v ，/w 都/d 说明/v 他/rr 可以/v 为了/p 别的/rzv 事情/n 牺牲/v 日/b 中/f 关系/n 。/w 这/rzv 很难/d 让/v 人/n 对/p 安倍/nrf 任/v 上/f 的/ude1 日/b 中/f 关系/n 前景/n 感到/v 乐观/a 。/w 在/p 此/rzs 情况下/nz ，/w 日/b 中/f 关系/n 重启/v 的/ude1 唯一/b 希望/v 就是/v 安倍/nrf 下台/vi ，/w 只有/c 新面孔/nz 才/d 有望/v 结束/vn [双边/n 关系/n]/nz 冰冻/v 。/w （/w 蓝雅歌/nr 李珍/nr 王石/nr 王刚/nr 刘畅/nr 魏辉甄/nr 翔/vg ）/w 
