据/p [国家/n 海洋局/nis]/nto 网站/n 消息/n ，/w 1月7日19时/t ，/w [国家/n 海洋局/nis]/nto 局长/nnt 刘赐贵/nr 视频/n 连线/v “/w 雪龙/n ”/w 号/q [极地/n 考察/v]/nz 船/n ，/w 询问/v “/w 雪龙/n ”/w 船/n 自我/rr 脱困/vn 进展/vn 情况/n 。/w 中国/ns [第/m 30/m 次/qv]/mq [南极/ns 科学/n 考察队/nis]/nt 领队/nnt 刘顺林/nr 向/p 刘赐贵/nr 报告/n ：/w “/w 经过/p [13/m 个/q]/mq 小时/n 的/ude1 艰苦/a 努力/ad ，/w ‘/w 雪龙/n ’/w 号/q 船/n 于/p [北京/ns 时间/n]/nz 17时50分/t 成功/a 突破/v 重/a 冰/n 区/n ，/w 目前/t 正/d 行驶/vi 在/p 清水/ns 区/n ，/w 人员/n 和/cc 设备/n 一切/rz 正常/a 。/w ”/w 
刘赐贵/nr 强调/v ，/w 在/p 临时/b 党委/nis 的/ude1 带领/vn 下/f ，/w 考察队/nis 克服/v 了/ule [重重/z 困难/an]/nz ，/w 始终/d 坚定/a 信心/n 、/w 沉着/a 应对/v 、/w 科学/n 施/v 策/ng ，/w 通过/p 全体/n 考察队员/n 的/ude1 [共同/d 努力/ad]/nz ，/w 为/p 此次/rz “/w 雪龙/n ”/w 船/n 在/p 南极/ns 开展/v 救援/vn 俄罗斯/nsf 籍/ng 船/n 并/cc 成功/a 自我/rr 脱困/vn 划/v 上/f 了/ule 圆满/a 句号/n 。/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 船/n 在/p 自然环境/n 极其/d 恶劣/a 的/ude1 条件/n 下/f ，/w 前往/v 施救/nz 被困/v 俄/b 船/n ，/w 得到/v 了/ule 中央/n 领导/n 同志/n 的/ude1 充分/ad 肯定/v ，/w 得到/v 了/ule [国际/n 社会/n]/nz 的/ude1 普遍/ad 认可/vn ，/w 也/d 得到/v 了/ule [全国/n 人民/n]/nz 的/ude1 高度/d 赞扬/v 。/w 此/rzs 后/f ，/w “/w 雪龙/n ”/w 船/n 又/d 克服/v [重重/z 困难/an]/nz ，/w 成功/a 自行/d 脱困/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 一件/mq 值得/v 庆贺/vn 的/ude1 大事/n ，/w 向/p 船上/s 的/ude1 全体/n 人员/n 表示/v 祝贺/vn 。/w 
刘赐贵/nr 指出/v ，/w 接下来/vl 的/ude1 考察/vn 任务/n 还/d 很/d 繁重/a ，/w 考察队/nis 一定/b 要/v 进一步/d [加强/v 管理/vn]/nz ，/w 各个/rz 岗位/n 都/d 要/v 切实/ad 履/vg 责/ng 。/w 同时/c ，/w 适当/a 调整/v [下/f 一/d 阶段/n]/nz 的/ude1 考察/vn 计划/n ，/w 在/p 保证/v 安全/an 的/ude1 前提/n 下/f ，/w 完成/v 后续/vn 考察/v 任务/n 。/w 
刘顺林/nr 向/p 在/p “/w 雪龙/n ”/w 船/n 受困/nz 期间/f 给予/vn 帮助/v 的/ude1 各位/rr 领导/n 、/w 专家/nnt 及/cc 兄弟/n 单位/n 表示/v 感谢/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w 考察队/nis 将/d 认真/ad 贯彻/v 习近平/nr 总书记/nnt 、/w 李克强/nr 总理/nnt 、/w 张高丽/nr 副总理/nnt 等/udeng 中央/n 领导/n 同志/n 的/ude1 [指示/n 精神/n]/nz ，/w 精心/ad 组织/n 实施/v [下/f 一/d 阶段/n]/nz 的/ude1 科考/n 任务/n ，/w 贯彻/v 落实/vn [国家/n 海洋局/nis 党组/nis]/nt 对/p 的/ude1 指示/n 和/cc 要求/n ，/w 在/p 确保/v 安全/an 情况下/nz ，/w 力争/v 圆满完成/v 各项/r 科考/n 任务/n 。/w 
[国家/n 海洋局/nis]/nto 副局长/nnt 陈连增/nr 、/w [国家/n 海洋局/nis]/nto [极地/n 考察/v 办公室/nis]/nt 、/w [中国/ns 极地/n 研究/vn 中心/nis]/nt 等/udeng [有关/vn 部门/n]/nz 领导/n 和/cc 专家/nnt 参加/v 了/ule 本次/r 视频/n 连线/v 活动/vn 。/w 
