“/w 中国/ns [通用/vn 航空/n]/nz 的/ude1 快速/d 发展/vn 给/p 法库/ns 带来/v 了/ule 机遇/n ，/w 今年/t 6月/t ，/w ‘/w 法库/ns 制造/vn ’/w 的/ude1 通用/vn 飞机/n 将/d 会/v 面世/vn 。/w ”/w 沈阳市/ns 法库/ns 县长/nnt 陈佳标/nr 7日/t 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 作/v 如上/b 表示/v 。/w 
陈佳/nr 标称/v ，/w 法库县/ns 未来/t 将/d 继续/v 加大/v 通航/vn 基地/nis 的/ude1 [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz ，/w [大力/d 发展/vn]/nz 通用/vn 飞机/n 的/ude1 制造/vn 、/w 运营/vn 、/w 培训/v 产业/n ，/w 同时/c 要/v 打造/v 省级/b [通用/vn 航空/n]/nz [高新技术/n 产业/n]/nz 基地/nis ，/w 引进/v 国内外/s 通航/vi 领域/n 先进/a 企业/n ，/w 建设/v [通用/vn 航空/n]/nz 产业/n 新城/ns ，/w 倾力/v 打造/v 具有/v 世界/n 影响力/n 的/ude1 中国/ns “/w 威奇塔/nrf ”/w 。/w 
据/p 了解/v ，/w [沈阳/ns 法库/ns 通航/vi 产业/n 基地/nis]/nt 自/p 2010年/t 以来/f ，/w [产业/n 规模/n]/nz 不断/d 壮大/v ，/w 财/n 湖/n 机场/nis 现已/v 获/v 批/q 永久性/n 开放/v 使用权/n ，/w 成为/v 我国/n 第一个/mq 由/p [国家/n 空管/vn 委/ng]/nt 批准/v 的/ude1 [低空/s 空域/n]/nz [航空/n 服务站/nis]/nt 试点/vn ，/w [国家/n 民航/n 总局/nis]/nto 确定/v 的/ude1 [东北/ns 地区/n]/nz 第一个/mq [通用/vn 航空/n]/nz ADS/x —/w B/x 安全/an 运行/vn 试点/vn (/w 国内/s 级别/n 最高/a )/w 的/ude1 通航/vn 机场/nis ，/w 初/f 具/vg 国际/n 影响力/n ，/w 被/pbei 称为/v “/w 北方/s 通航/vi ”/w 。/w 目前/t ，/w 航站楼/n 、/w 机库/n 、/w 机场/nis 宾馆/nis 已/d 投入/v 运营/vn ，/w 服务/vn 系统配置/gi [日益/d 完善/v]/nz 。/w 现已/v 成功/a 开展/v 了/ule 沈飞/j L162/x 试飞/vi 、/w 航拍/nz 作业/vn 等/udeng 活动/vn ，/w 全年/n 飞行/vn [400/m 多/a]/mq 架次/qv 。/w 注册/vn 成立/vi 了/ule 全国/n [第一/m 家/q]/mq 无限制/nz 级/q 铁鹰/nz [特技/n 飞行/vn]/nz 俱乐部/nis 。/w 通/v 飞/vn 、/w [亿/m 家/q]/mq 、/w 沈航/nr 等/udeng [项目/n 建设/vn]/nz 进展/vn 顺利/ad 。/w 
2013年9月/t ，/w 成功/a 举办/v 了/ule [第二/m 届/q]/mq 沈阳/ns 法库/ns 国际/n 飞行/vn 大会/n ，/w [20/m 多个/mq]/mq 国家/n 的/ude1 近/a [200/m 人/n]/mq 做/v 了/ule 精彩/a 的/ude1 飞行表演/v ，/w 参演/v 参展/vn 飞行器/n 300多架/m (/w 具/vg )/w ，/w 洽谈/vn 推进/vi 航空/n 培训/vn 、/w 生产/vn 研发/v 等/udeng 一批/mq 产业/n 项目/n ，/w 招商引资/vl 和/cc 现场/s 交易额/n 近/a [70/m 亿元/q]/mq 。/w 在/p [第三/m 届/q]/mq 中国/ns 低空/s [经济/n 论坛/n]/nz 上/f ，/w [沈阳/ns 法库/ns 通航/vi 基地/nis]/nt 被/pbei 评为/v 最/d 具/vg [投资/vn 价值/n]/nz [通用/vn 航空/n]/nz 产业园/nz 。/w 
据/p 通航/vi [产业/n 基地/nis]/nz 负责人/nnt 介绍/v ，/w “/w 法库/ns 制造/vn ”/w 的/ude1 通用/vn [飞机/n 制造/vn]/nz 基地/nis 已/d 开工/vi 建设/vn ，/w 明年/t 就/d 会/v 建成/vn 集/q 飞机/n 组装/vn 、/w 制造/vn 、/w 销售/vn 、/w 保养/vn 、/w 维修/vn 于/p 一体/n 的/ude1 “/w 飞机/n [4/m S/x]/mq 店/n ”/w 。/w 法库/ns 通航/vi 基地/nis 初步/d 计划/n 先/d 引进/v 塞斯纳/nrf L162/x 轻型/b 运动/vn 飞机/n 和/cc 泰克纳姆/nrf 飞机/n 两个/mq 系列/n 的/ude1 通用/vn 飞机/n 。/w 一架/mq 通用/vn 飞机/n [40/m 万元/q]/mq 就/d 可以/v 买/v 到/v ，/w 其/rz 价格/n 相当于/v 一部/mq [中级/b 轿车/n]/nz ，/w 而/cc 其/rz 在/p “/w 飞机/n [4/m S/x]/mq 店/n ”/w 的/ude1 保养/vn 费用/n 每年/r 大约/d 在/p [2/m 万元/q]/mq 左右/f ，/w 加满/nz 油/n 一次/mq 飞行/vn [数百/m 公里/q]/mq ，/w 可以/v 适应/vn 短途/b 飞行/vn ，/w 性能/n 上/f 能够/v 保证/vn 飞行/vn 爱好者/n 的/ude1 需求/n 。/w 
通过/p 了解/v 得知/v ，/w 购机/vn 者/k 可以/v 先/d 购买/v 飞机/n ，/w 再/d 学/v 飞行/vn 驾照/n ，/w [沈阳/ns 法库/ns 通航/vi 产业/n 基地/nis]/nt 的/ude1 “/w 飞机/n [4/m S/x]/mq 店/n ”/w 就/d 拥有/v 培训/vn 飞行员/nnt 获取/v 飞行/vn 驾照/n 的/ude1 功能/n 。/w 拥有/v 一架/mq [私人/n 飞机/n]/nz 将/d 不再/d 是/vshi 遥/ag 不可/v 及/cc 的/ude1 美梦/n 。/w （/w 沈殿成/nr ）/w 
