记者/nnt 8日/t 从/p [烟台/ns 海事局/nis]/nto 获悉/v ，/w [一/d 艘/q]/mq 靠泊/nz 在/p 烟台港/ns 的/ude1 巴拿马/nsf 籍/ng 货轮/n 因/p 存有/v [10/m 项/q]/mq 缺陷/n ，/w 8日/t 被/pbei [烟台/ns 海事局/nis]/nto 依法/d 滞留/v 。/w 
8日/t 上午/t 8点30分/t ，/w 当地/s 海事/n 部门/n 检查官/nnt 查验/vn 发现/v ，/w 靠泊/nz 在/p 烟台港/ns [35/m 号/q]/mq 泊位/n 的/ude1 巴拿马/nsf 籍/ng 货船/n “/w BLUENOUVELLE/x ”/w 存有/v [应急/vn 消防泵/nz]/nz 无法/v 启动/vn 、/w 测深仪/nz 故障/n ，/w 火警/n [报警/vn 系统/n]/nz 失灵/vi 等/udeng [10/m 项/q]/mq 缺陷/n ，/w 其中/rz 重大/a 缺陷/n [4/m 项/q]/mq 。/w 鉴于/p 该/rz 轮/qv 处于/v 不/d 适航/nz 状态/n ，/w 当地/s 海事局/nis 依法/d 对/p 该/rz 轮/qv 滞留/v 。/w 
这/rzv 是/vshi 2014年1月1日/t 东京/nsf 备忘录/n [港口国/nz 监督/vn]/nz 检查/v 新机制/n 实施/v 以来/f ，/w 烟台/ns 海事/n 部门/n 滞留/v 的/ude1 [第一/m 艘/q]/mq 外/f 轮/qv 。/w 
据悉/v ，/w 在/p 2014年/t 开始/v 实施/vn 的/ude1 东京/nsf 备忘录/n 港口国/nz 检验/vn 新/a 体系/n 中/f ，/w 根据/p [风险/n 预测/vn]/nz 把/pba 船舶/n 分为/v 低/a 风险/n 船/n 、/w 标准/n 风险/n 船/n 、/w 高风险/n 船/n 共/d 三档/nz 。/w 港口国/nz 检查/vn 的/ude1 频率/n 取决于/v 船舶/n 经/p 评估/vn 的/ude1 风险/n 等级/n 。/w 
巴拿马/nsf 籍/ng “/w BLUENOUVELLE/x ”/w 轮/qv 于/p 1989年3月23日/t 在/p 日本/ns 建造/v ，/w 船长/nnt [97/m 米/q]/mq ，/w 船宽/nz [18/m 米/q]/mq ，/w 总吨/nz [5506/m 吨/q]/mq ，/w 上/f 个/q 航次/n 由/p 朝鲜/nsf 开往/vf 中国/ns 烟台/ns 。/w 
目前/t 该/rz 轮/qv 正在/d 烟台港/ns 进行/vn 缺陷/n 纠正/v ，/w 经/p [中国/ns 海事/n]/nto 部门/n 复查/vn 合格/vi 后/f 方可/d 开航/vi 。/w (/w 王娇妮/nr 郝光亮/nr )/w 
