1月8日/t 是/vshi 农历/n 腊月/t 初八/t ，/w 一大/n 早/a 西安市/ns 广仁寺/nz 外/f 便/d 排/v 起/vf 了/ule 长/a 队/n ,/w 前来/vi 领/v 粥/nf 的/ude1 市民/n 络绎不绝/vl 。/w 为/p 迎接/v 腊八节/nf ，/w 该寺/r 共/d 准备/v 了/ule 6000余份/m 的/ude1 腊八粥/nf ，/w 供/vi 市民/n 品尝/v 。/w 张远/nr 摄/vg 

1月8日/t ，/w [中国/ns 传统/n 节日/n]/nz 的/ude1 腊八节/nf ，/w 大批/m 的/ude1 北京/ns 民众/n 赶往/v [1700/m 余年/q]/mq 历史/n 的/ude1 北京/ns 京西/ns 古刹/n —/w —/w 潭柘寺/ns 争/v 喝/vn 腊八粥/nf 。/w 现在/t 的/ude1 “/w 舍/v 粥/nf ”/w 已经/d 没有/v 了/ule 赈济/v 穷人/n 的/ude1 意味/n ，/w 而是/c 把/pba 大家/rr 聚在一起/v ，/w 回味/v 着/uzhe 一种/mq 人生/n 甘苦/n 。/w 富田/nz 摄/vg 
