7日/t 晚/tg ，/w 在/p 台湾/ns 漫画家/nnt 朱德庸/nr 《/w [大家/rr 都/d 有/vyou 病/n]/nz 2/m ：/w 跟/p 笨蛋/n 一起/s 谈恋爱/nz 》/w 的/ude1 新书/n 发布/v 会上/n ，/w 朱德庸/nr 和/cc 主持人/nnt 孟非/nr 、/w [畅销书/n 作家/nnt]/nnd 张嘉佳/nr 共同/d 探讨/v 了/ule [这个/rz 时代/n]/nz “/w [大家/rr 都/d 有/vyou 病/n]/nz ”/w 的/ude1 话题/n 。/w 
“/w 如果/c 我/rr 不是/c 有/vyou 自闭症/nhd ，/w 说不定/vl 也/d 不会/v 画漫画/nz 了/ule ，/w 可以/v 抢/v 孟非/nr 的/ude1 饭碗/n 做/v 主持人/nnt ”/w ，/w 朱德庸/nr 表示/v ，/w 上帝/n 在/p 给/p 你/rr 关上/v 一扇门/nz 的/ude1 时候/n ，/w 一定会/nz 为/p 你/rr 打开/v [一/d 扇/q]/mq 窗/ng 。/w 现场/s 的/ude1 讨论/vn 也/d 围绕/v 着/uzhe [现代/ntc 社会/n]/nz 流行/v 的/ude1 各种/rz 抑郁症/nhd 、/w 焦虑症/nhd 、/w 爱情/n 困难/an 症/ng 而/cc 展开/v 。/w 
朱德庸/nr 表示/v ，/w 本来/d 爱情/n 是/vshi 最简单/nz 的/ude1 事情/n ，/w 但/c 现代人/n 忙忙碌碌/z 、/w 精力/n 过多/d 投入/v 到/v 物质/n 层面/n ，/w 让/v 爱情/n 这/rzv 件/q 事情/n 也/d 开始/v 变/vn 了/ule 味道/n 。/w 
而/cc 提及/v [男女/n 关系/n]/nz ，/w 孟非/nr 根据/p 自己/rr 主持/v 节目/n 的/ude1 切身/b 经历/n ，/w 颇/d 有感/v 触地/nz 表示/v ，/w [这个/rz 时代/n]/nz 爱情/n 的/ude1 “/w 病/n ”/w ，/w 就是/v 太/d 功利/n ，/w 貌似/v 大家/rr 都/d 很/d 缺乏/v 安全感/n 。/w “/w 5年前/t ，/w 姑娘/n 们/k 结婚/vi 时/ng 的/ude1 要求/n 是/vshi 对方/n 要/v 有/vyou 房子/n ，/w 这个/rz 还/d 能/v 理解/vn ，/w 要/v 稳定/an ；/w 过/uguo 了/ule 两年/mq 后/f ，/w 姑娘/n 们/k 要求/n 房子/n 要/v 加上/v 自己/rr 的/ude1 名字/n ；/w 再/d 过/uguo 了/ule 两年/mq ，/w 开始/v 要求/n 房子/n 上/f 只能/v 写/v 上/f 自己/rr 的/ude1 名字/n 了/ule ；/w 而/cc 现在/t ，/w 就/d [前段/t 时间/n]/nz 录/ng 节目/n ，/w 有/vyou 姑娘/n 表示/v ，/w 结婚前/nz 要/v 先/d 给/p 自己/rr 的/ude1 爸妈/n 买/v 房子/n ”/w ，/w 孟非/nr 说/v ：/w “/w 反正/d 我/rr 自己/rr 是/vshi 有/vyou 闺女/n ，/w 她/rr 如果/c 哪天/nz 结婚/vi ，/w 说/v 要求/n 男方/n 先/d 给/p 我/rr 买房/v ，/w 我/rr 觉得/v 别扭/a 。/w ”/w 
现代人/n 爱/v 晒/vn 生活/vn 的/ude1 “/w 毛病/n ”/w ，/w 也/d 被/pbei 这/rzv [三/m 个/q]/mq 男人/n 津津乐道/vl 地/ude2 聊着/v 。/w 
而/cc 对于/p 旅行/vi 的/ude1 看法/n ，/w 张嘉佳/nr 称/v ，/w 生活/vn 处处/d 都/d 是/vshi 旅行/vi 、/w 都/d 是/vshi 修行/vi ，/w 种种/q 病/n 都/d 能/v 放在/v 生活/vn 里/f 治疗/vn ，/w “/w 唯一/b 要/v 记住/v 的/ude1 就是/v ，/w 无论/c 怎样/ryv ，/w 最/d 该/rz 做/v 的/ude1 就是/v 要/v 让/v 自己/rr 成为/v 一个/mq 不/d [出卖/v 灵魂/n]/nz 的/ude1 好人/n ”/w 。/w 
朱德庸/nr ，/w 1960年/t 出生于/v 台北/ns ，/w 祖籍/n 江苏/ns 太仓/ns ，/w 台湾/ns 漫画家/nnt 。/w (/w 孙莹/nr )/w 
