王俊英/nr 上世纪/nz 90年代/t 初/f 毕业/v 于/p 美术学院/nit 油画系/nit ，/w 以/p 其/rz 鲜明/a 的/ude1 [民族/n 风格/n]/nz 被/pbei 西方/ns 接受/v 并/cc 签约/vi 。/w 在/p 国外/s 居住/v 多年/mq 后/f ，/w 王俊英/nr 的/ude1 创作/vn 延续/v 了/ule 以往/t 风格/n ，/w 并/cc 融入/v 了/ule 更多/ad 中国画/n 元素/n ，/w 更/d 讲求/v 抒情/vn 和/cc 写意/n 。/w 
展出/v 的/ude1 画作/n 多/a 以/p [中国/ns 传统/n]/nz 意义/n 美女/n 为/p 主题/n ，/w 十分/d 唯美/nz 。/w 王俊英/nr 表示/v ，/w 她/rr 喜欢/vi 表现/v 美好/a 的/ude1 、/w 与/cc 现实/n 有/vyou 一定/b 距离/n 的/ude1 梦境/n 之/uzhi 美/b ，/w 从/p 女性/n 的/ude1 恬静/a 、/w 单纯/a 、/w 微妙/a 的/ude1 心思/n 中/f ，/w 表现/v 自己/rr 作为/p 女性/n 心中/s 的/ude1 伊甸园/ns 。/w 
此次/rz 展出/v 的/ude1 马/n 年/qt 贺岁/v 油画/n 《/w 马氏/nz 》/w ，/w 因/p “/w 混搭/nz ”/w 马化腾/nr 、/w 马云/nr 、/w 马伊琍/nr 等/udeng [7/m 位/q]/mq 马姓/nz 各界/rz 名人/n 而/cc 引起/v 关注/vn 。/w 王俊英/nr 去年/t 创作/vn 的/ude1 《/w 新/a [四大/n 美女/n]/nz 图/n 》/w 《/w 新/a 四大/n 美/b 男/b 图/n 》/w 等/udeng ，/w 也/d 曾/d 在/p 网上/s 引起/v 广泛/a 争议/vn 。/w 对于/p 此类/r 题材/n 的/ude1 选择/vn ，/w 王俊英/nr 解释/v ，/w 为了/p 表达/v 对/p [现实/n 生活/vn]/nz 的/ude1 感受/vn 。/w 
“/w 近年来/dl ，/w 人们/n 活/v 在/p 物欲/n 、/w 焦虑/an 、/w 躁动/vi 中/f ，/w 内心/n 冲撞/v 剧烈/a ，/w 我/rr 想/v 通过/p 这个/rz 系列/n 的/ude1 创作/vn ，/w 通过/p 各个/rz 领域/n 人物/n 的/ude1 展示/vn ，/w 让/v 人们/n 看到/v 社会/n 不同/a 形态/n ，/w 体现/v 共同/d [社会/n 现象/n]/nz 。/w 这/rzv 是/vshi 我/rr 个人/n 新的/a 、/w 概念/n 式/k 的/ude1 艺术/n 尝试/v 。/w ”/w 王俊英/nr 认为/v ，/w 由此/d 引发/v 的/ude1 争议/vn 与/cc 自己/rr 无关/v ，/w 作为/p 画家/nnt ，/w 关注/v 的/ude1 是/vshi 自己/rr 心灵/n 感受到/nz 的/ude1 东西/n ，/w 传达/v 自己/rr 内心/n 的/ude1 声音/n 。/w 
但是/c ，/w 对于/p 将/d 陈光标/nr 作为/p “/w 新/a 四大/n 美/b 男/b ”/w 入画/vi ，/w 王俊英/nr 表现/v 出/vf 一定/b 的/ude1 后悔/vn 。/w 她/rr 说/v ，/w 当初/t “/w 选美/vi ”/w 是/vshi 基于/p 陈光标/nr 为/p 社会/n 做/v 了/ule 善事/n ，/w 传递/v 了/ule 正能量/nz ，/w 但/c 其/rz 近期/t 狂/dg 晒/v 钞票/n 、/w 扬言/v 收购/vn 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 等/udeng 举动/n ，/w 与/cc 慈善/a 无关/v ，/w 难以/d 理解/v 。/w （/w 廖翊/nr ）/w 
