据/p [头条/n 新闻/n]/nz 微博/n ，/w [广电/n 总局/nis]/nto 昨日/t 通报/v ，/w 自/p 9日/t 起/vf ，/w [四川/ns 卫视/n]/nz [商业/n 广告/n]/nz 停播/nz [7/m 天/qt]/mq ，/w 新疆/ns [兵团/nis 卫视/n]/nz 停播/nz [15/m 天/qt]/mq ；/w 新疆/ns [兵团/nis 卫视/n]/nz 播出/v 的/ude1 购物/vn 广告/n “/w [鬼谷子/nz 下山/vi]/nz 大/a 罐/ng ”/w 和/cc “/w 香薰/nz 睡眠/vn 宝/n ”/w ，/w [四川/ns 卫视/n]/nz 播出/v 的/ude1 “/w 中华/nz 玉兔/n 登月/vn 紫砂壶/n ”/w ，/w 时/ng 长/a 均/d 超/v [20/m 分钟/qt]/mq ，/w 严重/a 违反/v 了/ule 总局/nis [有关/vn 规定/n]/nz 。/w (/w 吴亚雄/nr )/w 
