最/d 低温/n -/w [20/m ./w 6/m ℃/w]/mq ，/w 最/d 高温/n -/w [13/m ./w 7/m ℃/w]/mq ！/w 1月7日/t 的/ude1 乌鲁木齐/ns 不管/c 是/vshi 日/b 最/d 高温/n 还是/c 日/b 最/d 低温/n ，/w 都/d 创下/v 了/ule 今年/t 入冬/vi 以来/f 的/ude1 最低值/n 。/w 到/v 1月7日/t 为止/u ，/w 在/p 这场/r 冷空气/n 过程/n 中/f ，/w 全/a 疆/b 的/ude1 气温/n 普遍/ad 达到/v 最低/a 。/w 
1月7日/t ，/w [中国/ns 天气/n 网/n]/nz 公布/v 的/ude1 [数据/n 显示/v]/nz ，/w 全国/n 低温/n 排行榜/n 中/f ，/w 前/f [十/m 名/q]/mq 除了/p 第二名/mq 被/pbei 黑龙江/ns 漠河/ns 以/p -/w [33/m ℃/w]/mq 占/v 去/vf 以外/f ，/w 其余/rz [9/m 个/q]/mq 被/pbei 新疆/ns 包揽/v ，/w [巴音/ns 布鲁克/nrf]/nz 气温/n 低/a 至/p -/w [39/m ℃/w]/mq ，/w 成为/v 全国/n 最/d 冷/a 之/uzhi 地/ude2 ，/w [阿勒泰/nsf 地区/n]/ns 的/ude1 青河/ns 、/w 富蕴/nz 、/w 福海/ns 也/d 以/p 低于/v -/w [30/m ℃/w]/mq 的/ude1 气温/n 位居/v [三四五/m 名/q]/mq 。/w 
据/p [巴音/ns 布鲁克/nrf]/nz [气象/n 观测/vn]/nz 站/vi 副站长/nnt 赵忠杰/nr 介绍/v ，/w 由于/p 地处/v 高山/n 盆地/n 地区/n ，/w [巴音/ns 布鲁克/nrf]/nz 的/ude1 冬季/t 气温/n 在/p 全/a 疆/b 乃至/c 全国/n 范围内/nz 都/d 是/vshi 较低/d 的/ude1 。/w 根据/p 相关/vn 数据/n 比/p 对/p ，/w [巴音/ns 布鲁克/nrf]/nz 冬季/t 气温/n 在/p 全国/n 范围内/nz 和/cc 黑龙江/ns 漠河/ns 接近/v ，/w 在/p 疆/b 内/f 虽/c 低温/n 极值/gm 比不上/vl 阿勒泰/nsf 富蕴县/ns 的/ude1 [可/v 可/v 托/v 海/n]/nz 及/cc [吐尔洪/nz 乡/n]/ns ，/w 但/c [平均/a 气温/n]/nz 却/d 更/d 低/a 。/w 
此次/rz [天气/n 过程/n]/nz 中/f ，/w [吐尔洪/nz 乡/n]/ns 先/d 出现/v 了/ule -/w [38/m ./w 4/m ℃/w]/mq 的/ude1 低温/n ，/w 1月7日/t [巴音/ns 布鲁克/nrf]/nz 的/ude1 气温/n 低/a 至/p -/w [39/m ℃/w]/mq ，/w 赵忠杰/nr 说/v ，/w 由于/p 前/f 两天/mq 山区/n 上空/s 有/vyou 云/vg ，/w 气温/n 为/p -/w [33/m ℃/w]/mq 左右/f ，/w 但/c 在/p 有/vyou 云/vg 之前/f ，/w [巴音/ns 布鲁克/nrf]/nz 的/ude1 气温/n 已/d 低/a 至/p -/w [41/m ℃/w]/mq 。/w “/w 1月8日/t 天气/n 放晴/vi ，/w 气温/n 明显/a 下降/vi ，/w 预计/v 明/ag 后天/n [巴音/ns 布鲁克/nrf]/nz 可能/v 还/d 会/v 再/d 降/v 到/v -/w [40/m ℃/w]/mq 以下/f 。/w ”/w 
从/p 1月4日/t 开始/v ，/w 这/rzv 股/q 北方/s 冷空气/n 进入/v 新疆/ns 并/cc 随之/d 东移/v 南下/vn ，/w 带来/v 的/ude1 是/vshi 全国/n 新年/t 首次/m 降温/vi ，/w 在/p 此/rzs 过程/n 中/f ，/w 新疆/ns 作为/p 降温/vi 首站/n 在/p 6日/t 、/w 7日/t 两天/mq 气温/n 已/d 降至/vf 最低值/n ，/w 富蕴县/ns [吐尔洪/nz 乡/n]/ns 以及/cc [巴音/ns 布鲁克/nrf]/nz 的/ude1 气温/n 相继/d 跌破/v -/w [35/m ℃/w]/mq ，/w 堪称/v 极寒/nz 。/w 
记者/nnt 从/p [乌鲁木齐市/ns 气象台/nis]/nt 了解到/v ，/w 本次/r 冷空气/n 过境/vn 后/f ，/w 乌鲁木齐/ns 出现/v 了/ule 一场/mq 较为/d 明显/a 的/ude1 降雪/vn ，/w 但/c 降雪量/nz 仅/d 为/p 小/a 量/n ，/w 由于/p 冷空气/n 来自/v 北方/s ，/w 降温/vi 效应/n 明显/a ，/w 所以/c 乌鲁木齐/ns 此次/rz 降温/vi 过程/n 中/f 气温/n 降至/vf 入冬/vi 以来/f 最低值/n 。/w 
1月7日/t 凌晨/t 5时/t 许/v ，/w 乌鲁木齐/ns 出现/v 了/ule -/w [20/m ./w 6/m ℃/w]/mq 的/ude1 低温/n ，/w 这/rzv 是/vshi 从/p 去年/t 11月/t 以来/f ，/w 乌鲁木齐/ns 气温/n 首/q 度/qv 跌/v 至/p -/w [20/m ℃/w]/mq 以下/f 。/w 
到/v 1月8日/t 为止/u ，/w 冷空气/n 对/p 新疆/ns 的/ude1 影响/vn 已/d 基本/a 结束/v ，/w 未来/t 几天/mq 新疆/ns 大部分/n 地区/n 都/d 将/d 以/p 晴好/a 天气/n 为主/vi ，/w 乌鲁木齐/ns 1月8日/t 的/ude1 气温/n 和/cc 1月7日/t 没有/v 太大/d 区别/n ，/w 明天/t 开始/v 低温/n 将/d 有/vyou 明显/a 回升/v ，/w 预计/v 升/vn 至/p -/w [16/m ℃/w]/mq ，/w 高温/n 依旧/z 为/p -/w [13/m ℃/w]/mq 左右/f 。/w 
据/p [新疆/ns 气象台/nis]/nt 预报/vn ，/w 1月8日/t 白天/t 到/v 夜间/n ，/w 北疆/nz 北部/f 的/ude1 [部分/n 地区/n]/nz 和/cc 乌鲁木齐/ns 南郊/nz 有/vyou [4/m -/w 5/m 级/q]/mq 偏/d 东风/n ，/w 塔城/ns 玛依塔斯/nrf 风/n 区/n 、/w 阿勒泰/nsf 闹海风/nz 区/n 及/cc 乌拉泊/nz 、/w 红/a 雁池/nz 一带/n 的/ude1 瞬间/n [最大/gm 风力/n]/nz [8/m 级/q]/mq 。/w 9日/t 午后/t 到/v 10日/t 夜间/n ，/w [伊犁/ns 河谷/n]/nz 、/w 博州/nz 、/w 塔城/ns 、/w 阿勒泰/nsf 、/w 天山/ns 山区/n 、/w 南疆/ns 西部/f 等/udeng 地/ude2 的/ude1 [部分/n 地区/n]/nz 有/vyou 微/ag 到/v 小雪/n ，/w 局部/n 有/vyou 中/f 雪/n 。/w （/w 刘昕/nr ）/w 
