运动员/nnt 等待/v [比赛/vn 开始/v]/nz ，/w 部分/n 运动员/nnt 脸上/s 还/d 贴/v 了/ule 防冻/vn 帖/ng 。/w 马新龙/nr 摄/vg 
选手/n 与/cc “/w 摄/vg 手/n ”/w 擦肩/nz 。/w 马新龙/nr 摄/vg 
1月8日/t 上午/t ，/w “/w 2013-2014/m [国际/n 雪/n 联/vg]/nt [越野/vn 滑雪/vn]/nz 中国/ns 巡回赛/n ”/w 在/p [新疆/ns 那拉提/nrf 滑雪场/n]/nt 开赛/vi 。/w 来自/v 中国/ns 、/w 美国/nsf 、/w 挪威/nsf 、/w 芬兰/nsf 、/w 加拿大/nsf 、/w 瑞士/nsf 等/udeng [12/m 个/q]/mq 国家/n 的/ude1 [80/m 名/q]/mq 专业/n 选手/n 将/d 在/p 那拉提/nrf 滑雪场/n 进行/vn 为期/vi 两天/mq 的/ude1 激烈/a 角逐/vn 。/w 比赛/vn 首/q 日/b ，/w 滑雪/vn 场上/s 万名/q 游客/n 观看/v 了/ule 男子/n [5/m 公里/q]/mq 、/w 女子/n [2/m ./w 5/m 公里/q]/mq 长距离/d 比赛/vn ，/w [中国/ns 选手/n]/nz [最好/d 成绩/n]/nz 是/vshi 女子组/n [第/m 3/m 名/q]/mq ，/w 其余/rz 均/d 被/pbei 外国/n 选手/n 包揽/v 。/w 
