广东/ns 省长/nnt 朱小丹/nr 8日/t 主持/v [广东省/ns 政府/nis]/nto [常务/b 会议/n]/nz ，/w 审议/v 并/cc 原则/n 通过/p 《/w [珠江/ns 三角洲/n]/nz 区域/n 大气/n 重/a 污染/v [应急/vn 预案/n]/nz 》/w ，/w 明确/a 了/ule [珠江/ns 三角洲/n]/nz 区域/n 大气/n 重/a 污染/vn 应急/vn 工作/vn 的/ude1 组织/n 体系/n 、/w [运行/vn 机制/n]/nz 、/w [应急/vn 保障/vn]/nz 、/w 监督管理/v 和/cc 大气/n 重/a 污染/vn 分级/v 标准/n 。/w 
珠三角/nz 地区/n 是/vshi 中国/ns 典型/n 的/ude1 城市群/n 区域/n 之一/rz ，/w 伴随/v 经济/n 的/ude1 超常规/b 发展/vn ，/w 区域内/nz [大气/n 环境/n]/nz 问题/n 越来越/d 突出/a 。/w 
会议/n 称/v ，/w 为/p [进一步/d 规范/v]/nz [珠江/ns 三角洲/n]/nz 区域/n 大气/n 重/a 污染/vn 应急/vn 响应/v ，/w 提高/v 防范/vn 、/w 应对/v 大气/n 重/a 污染/v 能力/n ，/w 最大限度/nz 控制/vn 和/cc 减缓/v 大/a 范围/n 、/w 长时间/nz 大气/n 重/a 污染/vn 造成/v 的/ude1 危害/vn ，/w 保障/v 民众/n [身体/n 健康/a]/nz ，/w 制订/v 《/w [珠江/ns 三角洲/n]/nz 区域/n 大气/n 重/a 污染/v [应急/vn 预案/n]/nz 》/w [十分/d 必要/a]/nz 。/w 
《/w 预案/n 》/w 提出/v ，/w 如果/c 发生/v 跨/v 地/ude2 级/q 以/p 上市/vn 行政区域/n 大气/n 重/a 污染/vn ，/w 广东省/ns 将/d 按照/p 以人为本/l 、/w [预防/v 为主/vi]/nz ，/w [区域/n 统筹/vd]/nz 、/w 属/v 地/ude2 管理/vn ，/w 及时/ad 预警/vn 、/w [快速/d 响应/v]/nz ，/w 部门/n 联动/vn 、/w 社会/n 参与/v 的/ude1 工作/vn 原则/n ，/w 由/p [广东省/ns 政府/nis]/nto 成立/vi [珠江/ns 三角洲/n]/nz 区域/n 大气/n 重/a 污染/vn 应急/vn 领导小组/nis ，/w 负责/v [统一/vn 领导/n]/nz 、/w 指挥/v 区域/n 大气/n 重/a 污染/vn 应急/vn 处置/vn 工作/vn ，/w 并/cc 成立/vi 应急/vn 专家组/nis 。/w 
据悉/v ，/w 区域/n [大气/n 污染/vn]/nz 应急/vn 响应/v 将/d 珠三角/nz 区域/n 大气/n 重/a 污染/vn 分为/v 区域/n 重度/b 污染/vn (/w [Ⅱ/m 级/q]/mq )/w 和/cc 区域/n 严重/a 污染/vn (/w [Ⅰ/m 级/q]/mq )/w ，/w 应急/vn 措施/n 包括/v 健康/a [防护/vn 措施/n]/nz 、/w 建议/n 性/ng [污染/vn 减排/v]/nz 措施/n 和/cc 强制性/b [污染/vn 减排/v]/nz 措施/n 。/w 该/rz 《/w 预案/n 》/w 属于/v [区域/n 统筹/vd]/nz 指导/v 性质/n ，/w [具体/a 措施/n]/nz 由/p 各地/rzs 市政府/n 制定/v 并/cc 组织/n 落实/v 。/w （/w 索有为/nr ）/w 
