人民网/nz 叶城/ns 1月8日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 杨俊山/nr ）/w “/w 现在/t 我们/rr 农民/nnt 子女/n 都/d 有/vyou 了/ule 篮球/n 和/cc 跳绳/vi ，/w 只要/c 一/m 有/vyou 时间/n 我们/rr 都/d 去/vf 打/v 比赛/vn ，/w 篮球/n 是/vshi 我们/rr 快乐/a 的/ude1 种子/n 。/w ”/w 新疆/ns 叶城县/ns 乌吉热克乡买合木提/nrf 江/n 高兴/a 地/ude2 说/v 。/w 
2014年初/t 以来/f ，/w [新疆/ns 叶城县/ns 团委/nis]/nt 结合/v 2013/m 年底/f 推行/v “/w 篮/ng 绳/ng 工程/n ”/w ，/w 满足/v 了/ule 青年/n 团体/n [精神/n 文化/n]/nz 需求/n ，/w 受到/v 青睐/vn 。/w 
据悉/v ，/w 该县/r 团委/nis 扎实/a 开展/v 每周/r 一次/mq “/w 党团/nis 活动日/n ”/w ，/w 切实/ad 为/p 青少年/n 打造/v 喜闻乐见/bl 的/ude1 业余/b [文化/n 活动/vn]/nz ，/w 让/v 青少年/n 在/p 农闲/b 时段/n 运动/vn 起来/vf ，/w 活跃/a 起来/vf ，/w 营造/v 良好/a 的/ude1 文化/n [体育/n 精神/n]/nz 。/w 
[乌/b 吉/b 热/a 克/q 乡/n]/ns 积极/ad 结合/v “/w 篮/ng 绳/ng 工程/n ”/w ，/w 以/p “/w 做/v 文明/n 幸福/a 自豪/a 叶城/ns 人/n ”/w 为/p 主题/n ，/w 利用/v “/w 党团/nis 活动日/n ”/w 组织/n 青少年/n 开展/v 篮球/n 、/w 跳绳/vi 等/udeng 丰富多彩/vl 的/ude1 [娱乐/vn 活动/vn]/nz 。/w 
