1月8日/t ，/w 在/p 喀什市/ns [高台/ns 民居/n]/nz 景区/n ，/w 市民/n 踏雪/vi 前行/v 。/w 当日/t ，/w 地处/v 新疆/ns [塔克/nrf 拉玛/nrf 干/v 大沙漠/nz]/nz 西/f 缘/ng 的/ude1 喀什市/ns 降/v 下/f 新年/t 初雪/n 。/w 赵戈/nr 摄/vg 
