徐悲鸿/nr 自画像/n 。/w 
抗战/vi 前/f ，/w 徐悲鸿/nr 任/v [中央/n 大学/nis 艺术系/nit]/nz 主任/nnt 。/w 当时/t 他/rr 的/ude1 作品/n 已/d 盛名/n 远播/nz ，/w 价格/n 不菲/a 。/w 不过/c 徐悲鸿/nr 为/p 人/n 淡泊名利/vl ，/w 一般/ad 不/d 轻易/d 卖/v 画/v ，/w 结果/n 徐悲鸿/nr 画作/n 的/ude1 价格/n 节/q 节/q 攀升/v ，/w 于是/cc 引得/v 一些/mq 不法之徒/n 动/v 了/ule 心思/n 。/w 
其/rz 时/ng ，/w 南京/ns 道署/nz 街/n 一/m 裱画/nz 店/n 里/f ，/w 挂出/nz 不少/m 署名/vi “/w 悲/ag 鸿/ag ”/w 的/ude1 “/w 奔马/nz ”/w 、/w “/w 八骏图/nz ”/w 及/cc [水墨/n 花鸟画/n]/nz ，/w 吸引/v 了/ule 不少/m 收藏/v 爱好者/n 前往/v ，/w 售价/n 、/w 行情/n 甚/dg 旺/a 。/w 徐悲鸿/nr 、/w 蒋碧薇/nr 夫妇/n 得知/v ，/w 去/vf 看/v 这些/rz 以假乱真/vl 的/ude1 伪作/n 。/w 后/f 经/p 蒋碧薇/nr 多方/d 打听/v ，/w 终于/d 弄清楚/nz 这些/rz 假/a 画/v 的/ude1 伪造者/nz ，/w 是/vshi 一个/mq 名叫/v 任仲年/nr 的/ude1 小青年/n 。/w 
任仲年/nr 虽/c 年仅/nz [19/m 岁/qt]/mq ，/w 却/d 练就/v 一手/d 模仿/v 当代/t 名画/n 的/ude1 绝技/n ，/w 不论/c 山水/n 、/w 人物/n 、/w 花鸟/n ，/w 均/d 达到/v 乱真/v 的/ude1 水平/n ，/w 并/cc 以此/d 牟取暴利/vl 。/w 曾/d 有/vyou 一/m 南京/ns 文化人/n 家中/s 客厅/n 所/usuo 悬/v 张大千/nr 、/w 溥/nz 心/n 畬/n 、/w 黄君璧/nr 、/w 张书旂/nr 四大/n 画家/nnt 之/uzhi 作/v ，/w 均/d 为/p 任仲年/nr 一人/mq 造假/v 所/usuo 为/p ，/w 由此可见/c 其/rz 功夫/n 非同小可/vl 。/w 
一些/mq 好心人/n 曾/d 劝/v 他/rr 不要/d 行/ng 此/rzs 剽窃/v 之/uzhi 道/qv ，/w 他/rr 却/d 一意孤行/vl ，/w 竟/d 发展/vn 到/v 在/p 徐悲鸿/nr 的/ude1 [眼皮/n 底下/f]/nz [以/p 售/v 其/rz 奸/ng]/nz 。/w 徐悲鸿/nr 遂/d 由/p 蒋碧薇/nr 出面/vi ，/w 一纸/mq 诉状/n 将/d 任仲年/nr 告/v 上/f 法庭/nis ，/w 双方/n 对簿公堂/vl 。/w 
但/c 令/v 徐悲鸿/nr 夫妇/n 啼笑皆非/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 官司/n 一直/d 打/v 到/v 省/n 高等法院/nis 第五/m 分院/nis ，/w 法庭/nis 竟然/d 宣告/v 任仲年/nr 无罪/vi 。/w 一/m 是/vshi 民国/n 法学/n 界/n 对/p 知识产权/nz 的/ude1 研究/vn 几乎/d 是/vshi [一片/mq 空白/n]/nz ，/w 没有/v 任何/rz 相关/vn 的/ude1 [法律/n 规定/n]/nz ；/w 另一方面/c ，/w 任仲年/nr 的/ude1 父亲/n 多方/d 活动/vn ，/w 打通/v 了/ule 法院/nis 的/ude1 “/w 关节/n ”/w 。/w 因此/c ，/w 徐悲鸿/nr 败诉/vi 也/d 就/d 在/p 预料/v 之中/f 了/ule 。/w 
而且/c ，/w 当时/t 人们/n 完全/ad 没有/v 什么/ry 知识产权/nz 的/ude1 理念/n ，/w 以致/c 有/vyou [不少/m 人/n]/mq 同情/vn 任仲年/nr ，/w 认为/v 其/rz 如此/rzv 年轻/a ，/w 画技/n 如此/rzv 了得/a ，/w 堪称/v [青年/n 才俊/nz]/nz ；/w 其/rz 目的/n 仅/d 为/p 谋生/vi ，/w 不宜/v 和/cc 那些/rz 唯利是图/vl 、/w [假冒/v 商标/n]/nz 的/ude1 不法/b 商家/n 同等/b 论罪/v 。/w 有人/r 还/d 建议/n 徐悲鸿/nr 干脆/d 收/v 任仲年/nr 为/p 徒弟/n ，/w 以/p 成人之美/vl 。/w 
造假者/n 任仲年/nr 在/p 法庭上/nz ，/w 也/d 振振有词/vl 地/ude2 狡辩/vd 道/qv ：/w “/w 画/v 上/f 署名/vi 悲/ag 鸿/ag ，/w 难道/d 就/d 不许/d 我/rr 叫/vi 任/v 悲/ag 鸿/ag 吗/y ？/w ”/w 一下子/mq “/w 你/rr 也/d 悲/ag 鸿/ag ，/w 我/rr 也/d 悲/ag 鸿/ag ”/w 成为/v 当时/t 的/ude1 流行语/n 。/w 
打油诗/n 人/n 黄/a 甘草/n 因此/c 还/d 在/p 《/w 南京/ns 晚报/n 》/w 撰/vg 诗/n 云/vg ：/w “/w 你/rr 悲/ag 鸿/ag 我/rr 也/d 悲/ag 鸿/ag ，/w 任/v 氏/ng 徐家/nz 各/rz 不同/a 。/w 子/ng 曰/vg 后生/n 诚/dg 可畏/nz ，/w 居然/d 真/a 个/q 有/vyou 神通/n ！/w ”/w 诗/n 前/f 还有/v 短文/n 说/v ：/w “/w 任仲年/nr 从此/d 大/a 可/v [正式/ad 命名/v]/nz 任/v 悲/ag 鸿/ag 矣/y ！/w 前程/n 无限/b ，/w 好/a 自/p 努力/ad ，/w 寡人/n 有/vyou 厚望/n 焉/y 。/w ”/w 
任仲年/nr 虽然/c 逃过/v 了/ule 官司/n ，/w 但/c 毕竟/d 心中有鬼/nz ，/w 从此/d 不/d 敢/v 在/p 南京/ns 再/d 造假/v 画/v ，/w 而/cc 悄悄/d 跑到/v 武汉/ns 去/vf 了/ule 。/w (/w 刘典/nr )/w 
