[中国/ns 工业/n 和/cc 信息化/vn 部/q]/nt 副部长/nnt 杨学山/nr 8日/t 在/p 北京/ns 表示/v ，/w 2014年/t [中国/ns 移动/vn]/nz 智能终端/gi 产量/n 有可能/nz 达到/v [15/m 亿/m 部/q]/mq 。/w 
杨学山/nr 在/p 8日/t 举行/v 的/ude1 [第六/m 届/q]/mq [电子/n 信息/n 产业/n]/nz 标准/n 推动/v 会上/n 作/v 如/v 是/vshi 预测/vn 。/w 
移动/vn 智能终端/gi 包括/v [智能/n 手机/n]/nz 、/w 平板/n 设备/n 、/w 电子书/nz 、/w [车载/b 导航/vn]/nz 等/udeng 。/w 
鉴于/p 信息/n 消费/vn 的/ude1 巨大/a 潜力/n ，/w 2013年/t [中国/ns 政府/nis]/nt 接连/d 出台/vi 一系列/b 措施/n ，/w 意欲/v 将/d 其/rz 打造/v 为/p [新经济/nz 增长点/n]/nz 。/w 继/vg 实施/v “/w 宽带/n 中国/ns ”/w 战略/n 后/f ，/w 工信部/nz 又/d 于/p 年底/f 发放/v [4/m G/x]/mq 牌照/n ，/w 并/cc 鼓励/v 智能/n [终端/n 产品/n]/nz 研发/v 。/w 
受益/vi 于/p [移动/vn 通信/vn]/nz 网络/n 的/ude1 带宽/n 增加/v ，/w [移动/vn 互联网/n]/nz 时代/n 已经/d 到来/vi ，/w 全球/n 对/p 移动/vn 智能终端/gi 的/ude1 需求/n 持续/vd 增加/v 。/w 工信部/nz [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年/t [智能/n 电视/n]/nz 国内/s 销量/n [1800/m 多/a 万/d 台/q]/mq ，/w 约/d 为/p 去年/t 的/ude1 [2/m 倍/q]/mq ；/w 1-10/m 月/n [智能/n 手机/n]/nz 产量/n 接近/v [3/m ./w 5/m 亿/m 部/q]/mq ，/w 比/p [去年/t 同期/f]/nz 增长/v 178%/m 。/w 
这/rzv 一/m 发展/v 势头/n 有望/v 在/p 未来/t 得到/v 巩固/vn 。/w 官方/n 计划/n ，/w 2014年/t 继续/v 鼓励/vn 企业/n 研发/v [4/m G/x]/mq [智能/n 手机/n]/nz 和/cc 行业/n 应用/vn 智能终端/gi 等/udeng [终端/n 产品/n]/nz ，/w 开发/vn 推广/vn 基于/p 智能终端/gi 的/ude1 应用/vn 。/w 
杨学山/nr 指出/v ，/w 当前/t 中国/ns 是/vshi 最大/gm 的/ude1 [电子/n 产品/n]/nz [消费/vn 市场/n]/nz ，/w 也/d 是/vshi 世界/n 上/f 最大/gm 的/ude1 [电子/n 产品/n]/nz 制造/v 国/n 。/w 随着/p [电子/n 信息/n 产业/n]/nz 加快/v 发展/vn ，/w 中国/ns 将/d 推动/v [电子/n 信息/n 产业/n]/nz 标准/n 的/ude1 国际化/vn ，/w 积极/ad 争取/v 国际/n 话语权/nz 。/w (/w 李晓喻/nr )/w 
