[山东/ns 食/v 药监局/nis]/nt 1月6日/t 对/p 沃尔玛/nz 济南/ns 店/n 出售/v 狐狸/n 肉/n 假冒/v 驴肉/nf 事件/n 做出/v 通报/vn ，/w 当日/t 上午/t 食/v 药监局/nis 就此/d 事件/n 约谈/nz 沃尔玛/nz 中国/ns 高层/n 。/w 7日/t 沃尔玛/nz 方面/n 发/v 声明/n 致歉/vi ，/w 表示/v “/w 生产商/nnd 涉嫌/v 故意/d 造假/v ，/w 欺骗/v 了/ule 沃尔玛/nz ”/w 。/w [山东/ns 食/v 药监局/nis]/nt 方面/n 则/d 认为/v ，/w 沃尔玛/nz “/w 一点/mq 都/d 不/d 冤/v ”/w 。/w 
沃尔玛/nz ：/w 被/pbei 生产商/nnd 骗/v 了/ule 
[山东/ns 食/v 药监局/nis]/nt 通报/v 显示/vn ，/w 自/p 2012年/t 至/p 被/pbei 调查/vn 止/v ，/w 沃尔玛/nz 问题/n “/w 驴肉/nf ”/w 共计/v 出售/vn [30491/m 袋/ng]/mq 。/w 并/cc 指出/v 沃尔玛/nz 在/p 这/rzv 一/m 事件/n 中/f 存有/v 相关/vn 责任/n 。/w 
据/p 山东/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w [沃尔玛/nz 中国/ns 公司/nis]/nt 事务/n 高级/a 副总裁/nnt 博睿/nz （/w RaymondBracy/x ）/w 在/p 食/v 药监局/nis 约谈/nz 中/f 指出/v ，/w 就/d 他们/rr 目前/t 了解到/v 的/ude1 情况/n ，/w 生产商/nnd 涉嫌/v 故意/d 造假/v ，/w 不仅/c 欺骗/v 了/ule 政府/nis ，/w 欺骗/v 了/ule 消费者/n ，/w 也/d 欺骗/v 了/ule 沃尔玛/nz 。/w 
针对/p 生产商/nnd 的/ude1 造假/vn 行为/n ，/w 沃尔玛/nz 承诺/vn 在/p 未来/t 将/d 扩大/v 抽检/vn 范围/n 和/cc 力度/n ，/w 同时/c 将/d 尚未/d 列入/v 国家/n [相关/vn 标准/n]/nz 要求/n 的/ude1 DNA/x 检测/vn 正式/ad 纳入/v 易/ad 掺假/vi 的/ude1 肉制品/nf 抽检/vn 。/w 对于/p 不/d [合格/vi 供应商/nnt]/nz ，/w 沃尔玛/nz 坚决/ad 与/cc 其/rz 停止/v 合作/vn 。/w 2013年12月28日/t ，/w 山东/ns 警方/n 证实/v ，/w 福/n 聚/v 德/b 负责人/nnt 已/d 被/pbei 刑/n 拘/vg 。/w 
沃尔玛/nz 表示/v ，/w 目前/t 已/d 在/p 济南市/ns 全面/ad 召回/v 所/usuo 售/v 商品/n ，/w 并/cc 安排/v 了/ule 赔偿/vn 和/cc 召回/v 方案/n 。/w 
食/v 药监局/nis ：/w 沃尔玛/nz 一点/mq 都/d 不/d 冤/v 
“/w 沃尔玛/nz 觉得/v 自己/rr 是/vshi 福/n 聚/v 德/b 的/ude1 替罪羊/n ，/w 自己/rr 也/d 是/vshi 受害者/n ，/w 但/c 我/rr 觉得/v 沃尔玛/nz 一点/mq 都/d 不/d 冤/v 。/w ”/w 在/p 听完/v 沃尔玛/nz 的/ude1 回应/vn 后/f ，/w [山东省/ns 食/v 药监局/nis]/nt 副局长/nnt 陈耕/nr 对/p 媒体/n 表示/v 。/w 
陈耕/nr 表示/v ，/w 沃尔玛/nz 未尽/nz 检验/vn 之/uzhi 责/ng ，/w 作为/p 食品/n 经营者/nnt ，/w 对/p 所/usuo 经营/v 产品/n 进行/vn 检验/vn ，/w 是/vshi 应/v 尽/vi 的/ude1 法定/b 责任/n 。/w 但/c 作为/p 大型/b 零售商/nnd 的/ude1 [沃尔玛/nz 公司/nis]/ntc ，/w 没有/v 对/p 购进/v 的/ude1 福/n 聚/v 德/b 生产/vn 的/ude1 “/w 五香驴肉/nf ”/w 进行/vn 实质/n 的/ude1 [质量/n 检验/vn]/nz ，/w 进货/vn 查验/v 制度/n 没有/v 落实/vn 到位/vi 。/w 同时/c ，/w 沃尔玛/nz 还有/v 疏于/v 防假/vn 之/uzhi 嫌/v 。/w 
新/a 零售/vn 咨询/v 网/n 零售/v 分析师/nnt 张雷/nr 对/p 记者/nnt 表示/v ，/w 沃尔玛/nz 爆出/v 上/f 架/qv 产品/n 丑闻/n ，/w 与/cc 其/rz 在/p 华/b [采购/vn 策略/n]/nz 混乱/a 有/vyou [直接/ad 关系/n]/nz 。/w “/w 沃尔玛/nz 的/ude1 采购/vn 渠道/n 一直/d 不/d 稳定/an 。/w 没有/v 与/cc 有/vyou 资质/n 的/ude1 供应商/nnt 建立/v 长期/d 而/cc 有效/a 的/ude1 [合作/vn 关系/n]/nz ，/w 并且/c 缺乏/v [质量/n 监督/vn]/nz 与/cc 追踪/v 机制/n ，/w 才/d 会/v 造成/v 沃尔玛/nz [食品/n 质量/n]/nz 问题/n 层出不穷/vl 。/w ”/w （/w 陈白/nr ）/w 
■/w 链接/gi 
沃尔玛/nz 曾/d 多次/mq 爆出/v 丑闻/n 
●/w 2011年/t 
早/a 在/p 2011年/t ，/w 沃尔玛/nz 重庆/ns 店/n 被/pbei 曝光/vi 以/p 普通/a 猪肉/nf 冒充/v “/w [绿色/n 猪肉/nf]/nz ”/w 。/w [10/m 家/q]/mq 沃尔玛/nz 在/p 渝/b 门店/n 全部/m 实施/v 停业/vn [15/m 天/qt]/mq 的/ude1 整顿/vn 。/w [重庆市/ns 消委会/nis]/nt 随后/d 对/p 沃尔玛/nz 中国/ns 进行/vn 正式/ad 约谈/nz 。/w 
●/w 2013年5月初/t 
沃尔玛/nz 在/p 南宁/ns 的/ude1 一家/n 超市/nis 被/pbei 爆出/v 用/p 过期/vi 鸡蛋/nf 制作/v 面包/nf 。/w 
●/w 2013年8月/t 
因/p 在/p 食品/n 加热/vi 过程/n 中/f 使用/v 违规/vn 塑料/n [一/d 事/n]/mq ，/w 沃尔玛/nz 相关/vn 负责人/nnt 被/pbei [北京/ns 海淀区/ns 工商/n 分局/nis]/nt 约谈/nz 。/w 
