3日/t ，/w 由/p 央视/j 与/cc 灿/ag 星/n 制作/v 联合/vn 制作/v 的/ude1 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w [首次/m 为/p]/mq [原创/b 音乐人/nnt]/nnd 打造/v 舞台/n ，/w [七/m 名/q]/mq 不同/a 年龄/n 、/w 不同/a 职业/n 、/w 不同/a 经历/n 的/ude1 选手/n 带着/vn 自己/rr 的/ude1 [原创/b 歌曲/n]/nz 登台/vi 演唱/v ，/w 接受/v 刘欢/nr 、/w 周华健/nr 、/w 蔡健雅/nr 、/w 杨坤/nr [四/m 名/q]/mq 导师/nnt 的/ude1 评审/vn 。/w 在/p 首期/n 节目/n 中/f ，/w 选手/n 带来/v 的/ude1 [原创/b 歌曲/n]/nz 令人/v 惊艳/nz ，/w 几位/n 评委/nnt 多次/mq 被/pbei 感动/v 得/ude3 落泪/vi 。/w 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 毫无/v 争议/vn 地/ude2 赢得/v 当晚/t 综艺/b 大战/n 的/ude1 收视/nz 冠军/nnt ，/w 并/cc 在/p 微博/n 上/f 引发/v 持续/vn 讨论/v 。/w 几位/n 出色/a 的/ude1 选手/n ，/w 如/v [唱响/v 中国/ns]/nz 风/n 《/w 卷珠帘/nz 》/w 的/ude1 霍尊/nr 、/w 催泪/nz 演绎/v 《/w 一个/mq 歌手/nnt 的/ude1 情书/n 》/w 的/ude1 周三/t 以及/cc 带来/v 《/w 喝酒/vi blues/x 》/w 的/ude1 张/q 岭/ng ，/w [一夜/mq 之间/f]/nz 成为/v 观众/n 的/ude1 热/a 议/v 焦点/n 。/w 
霍尊/nr ：/w 音乐/n 才华/n 遗传/vn 自/p 父母/n 
在/p 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 首期/n 节目/n 中/f ，/w [上海/ns 大学/nis]/ntu 大/a [四/m 学生/nnt]/mq 霍尊/nr 带来/v 一首/mq 中国/ns 风/n 歌曲/n 《/w 卷珠帘/nz 》/w ，/w 歌曲/n 幽怨/n 凄迷/nz 的/ude1 词曲/n ，/w 搭配/v 温柔/a 细腻/a 的/ude1 声/qv 线/n ，/w 让/v 刘欢/nr 流下/v 热泪/n 。/w “/w 我/rr 自己/rr 都/d 没有/v 想到/v ，/w 还有/v 一首歌/mq 我/rr 听/v 一半/m 就/d hold/x 不住/d 了/ule ，/w 太/d 好/a 了/ule 。/w ”/w 刘欢/nr 说道/v 。/w 当/p 蔡健雅/nr 听到/v 他/rr 写/v 歌/n 只有/c 一年/mq 的/ude1 经验/n ，/w 更是/d 惊呼/v 赞叹/vn ：/w “/w 天公/n 很/d 不/d 公平/a 。/w ”/w 
“/w 画栋/nz 朝/tg 飞/vi 南浦/ns 云/vg ，/w 珠帘/nz 暮/tg 卷/q 西山/ns 雨/n ”/w ，/w 这/rzv 是/vshi 《/w [滕王阁/ns 序/n]/nz 》/w 中/f 的/ude1 一句/mq 诗/n ，/w 也/d 是/vshi 《/w 卷珠帘/nz 》/w 歌/n 名/q 的/ude1 由来/n 。/w 霍尊/nr 在/p 赛/vn 后/f 接受/v 采访/vn 表示/v ，/w 这/rzv 首/q 歌/n 的/ude1 [创作/vn 灵感/n]/nz 来自/v 一部/mq 具有/v 北欧/ns 情怀/n 的/ude1 动画片/n ，/w 片中/s 讲述/v 了/ule 一个/mq 凄美/a 的/ude1 [爱情/n 故事/n]/nz ，/w 深深/d 触动/v 了/ule 霍尊/nr 。/w 看完/v 后/f ，/w 他/rr 坐/v 在/p 钢琴/n 前/f ，/w 旋律/n 便/d 行云流水/n 般/uyy 从/p 指间/nz 倾泻/vi 出来/vf 。/w 霍尊/nr 说/v ，/w 自己/rr 的/ude1 初衷/n 是/vshi 想/v 写/v 一首/mq 爱尔兰/nsf 情调/n 的/ude1 曲子/n ，/w 但是/c 写完/v 后/f 听/v 了/ule 听/v ，/w 发现/v 虽然/c 曲子/n 更/d 偏/d 中国/ns 风/n 一些/mq 。/w 霍尊/nr 便/d 找/v 来/vf 朋友/n Luna/x 商量/v ，/w Luna/x 的/ude1 建议/n 是/vshi 先/d 把/pba 词/n 填上/v 再/d 看看/v ，/w 等到/v 歌词/n 经过/p 三番五次/dl 的/ude1 修改/vn 成型/vi 后/f ，/w 一首/mq 充满/v 古/tg 时/ng 风情/n 的/ude1 作品/n 就/d 这样/rzv 诞生/vi 了/ule 。/w “/w 一个/mq 美人/n ，/w 对/p 镜画/nz 完/vi 红妆/nz ，/w 把/pba 珠帘卷/nz 起来/vf ，/w 躲/v 在/p 后面/f ，/w 静静地/z 等待/v 她/rr 的/ude1 心上人/n 归来/vi 。/w ”/w 这/rzv 是/vshi 霍尊/nr 对/p 《/w 卷珠帘/nz 》/w 的/ude1 情景/n 的/ude1 表述/vn 。/w 
霍尊/nr 在/p 节目/n 中/f 走红/vi 后/f ，/w 他/rr 的/ude1 家庭/n 背景/n 也/d 随之/d 被/pbei 曝光/vi 。/w 在/p 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 中/f ，/w 舞台/n 上/f 的/ude1 霍尊/nr 向/p 观众/n 介绍/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 母亲/n ，/w 称/v 自己/rr 学/v 音乐/n 是/vshi 受/v 母亲/n 影响/vn ，/w 自己/rr 也/d 在/p 延续/v 母亲/n 的/ude1 音乐/n 梦想/n 。/w 霍尊/nr 的/ude1 母亲/n 仲小萍/nr 曾/d 是/vshi 1980年代/t 红极一时/vl 的/ude1 歌手/nnt ，/w 为了/p 照顾/v 孩子/n 很早/d 就/d 离开了/v 歌坛/n 。/w 在/p 节目/n 中/f ，/w 杨坤/nr 也/d 特别/d 邀请/v 仲小萍/nr 演唱/v 一曲/mq ，/w “/w 找回/v 20年前/t 的/ude1 感觉/n ”/w 。/w 霍尊/nr 的/ude1 父亲/n 则/d 是/vshi 著名/a 歌手/nnt 火风/nz ，/w 虽然/c 霍尊/nr 小时候/n 由于/p [父母/n 离异/vi]/nz ，/w 长期/d 与/cc 母亲/n 生活/vn ，/w 但/c 并未/d 缺失/n 父爱/n ，/w 火风/nz 对/p 霍尊/nr 的/ude1 音乐/n 之/uzhi 路/n [影响/vn 很大/d]/nz ，/w 父子俩/nz 还/d 曾/d 一起/s 在/p 辽宁/ns 春晚/n 同台/vd 演出/vn 。/w 
周三/t ：/w 跑调/nz 走音/nz 照样/d 打动/v 人心/n 
“/w 为什么/ryv 没有/v 导师/nnt 推/v 呢/y ？/w ”/w 首期/n 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w ，/w 一/m 名叫/v 周三/t 的/ude1 选手/n 怀抱/n 吉他/n 上台/vi 演唱/v ，/w 他/rr 的/ude1 作品/n 旋律/n 独特/a ，/w 有时候/d 还/d 会/v 带/v 一些/mq 跑调/nz 走音/nz ，/w 这/rzv 让/v 当初/t 把/pba 他/rr 从/p 云南/ns 选/v 来/vf 的/ude1 两位/mq 导演/nnt 非常/d 着急/a 。/w 但/c 演唱/v 结束/vn ，/w 导师/nnt 们/k 开始/v 争抢/v 周三/t ，/w 两人/mq 对/p 着/uzhe 监视器/n 已/d 泪流满面/al 。/w 蔡健雅/nr 几乎/d 哭/v 花/n 了/ule 眼/n ，/w 连/ulian 一向/d 以/p “/w 真男人/nz ”/w 形象/n 示/vg 人/n 的/ude1 杨坤/nr 都/d 不禁/d 动容/v ，/w 直言/vi 这/rzv 首/q 《/w 一个/mq 歌手/nnt 的/ude1 情书/n 》/w 也/d 唱出/v 了/ule 自己/rr 曾经/d 的/ude1 经历/n ，/w 让/v 他/rr 深/a 有/vyou 共鸣/vn 。/w 
“/w 心爱/b 的/ude1 姑娘/n 你/rr 不要/d 拒绝/v 我/rr ，/w 每天/r 都会/n 把/pba 歌/n 给/p 你/rr 唱/v ，/w 心爱/b 的/ude1 姑娘/n 虽然/c 我/rr 没有/v 车房/nz ，/w 我会/r 把/pba 我/rr 的/ude1 一切/rz 都/d 给/p 你/rr 。/w ”/w 当/p 导师/nnt 问及/v 这/rzv 首/q 《/w 一个/mq 歌手/nnt 的/ude1 情书/n 》/w 背后/f 的/ude1 故事/n 时/ng ，/w 周三/t 告诉/v 导师/nnt ，/w 这/rzv 首/q 歌/n 的/ude1 灵感/n 来自/v 于/p 他/rr 的/ude1 一个/mq 苦恼/an ，/w 就是/v 很多/m 姑娘/n 愿意/v 和/cc 他/rr 谈恋爱/nz ，/w 却/d 都/d 不/d 愿意/v 嫁给/v 他/rr 。/w 也许/d 只有/c 亲身/d 感受到/nz 在/p 爱情/n 上/f 的/ude1 挫折/n ，/w 写下/v 的/ude1 旋律/n 和/cc 语言/n 才/d 能够/v 如此/rzv 催人泪下/vl 。/w 如今/t 的/ude1 周三/t 已经/d 拥有/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 幸福/a ，/w 他/rr 的/ude1 妻子/n 为了/p 他/rr 辞掉/v 了/ule 在/p 四川/ns 的/ude1 工作/vn 来/vf 丽江/ns 陪他/nz ，/w 让/v 他/rr [重新/d 开始/v]/nz [相信/v 爱情/n]/nz ，/w 丽江/ns 人/n 都/d 尊称/v 这个/rz 姑娘/n 一声/mq “/w 三/m 嫂/ng ”/w 。/w 
实际上/d ，/w 周三/t 被/pbei 发现/v 起初/d 是因为/c 《/w 中国/ns 好/a 声音/n 》/w 挑选/v 学员/nnt ，/w 但/c 当时/t 周三/t 拒绝/v 了/ule 导演/nnt 的/ude1 邀请/vn ，/w 说/v 对/p 自己/rr 的/ude1 声音/n 没有/v 自信/a 。/w 导演/nnt 没有/v 勉强/ad 。/w 等/udeng 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 开始/v 筹备/vn ，/w 导演/nnt 第一个/mq 想到/v 了/ule 周三/t 。/w 前往/v 上海/ns 试音/nz 时/ng ，/w 是/vshi 周三/t 第一次/mq 用/p 专业/n 的/ude1 录音棚/n 。/w 从/p 录音棚/n 出来/vf 时/ng 他/rr 紧张/a 得手/vi 发抖/vi ，/w 一直/d 在/p 自责/v ，/w 说/v “/w 我/rr 不会/v 用/p 这个/rz ，/w 我/rr 唱/v 得/ude3 不好/a 。/w ”/w 当时/t “/w 好/a 歌曲/n ”/w 导演/nnt 组/n 在/p 跟/p 所有/b 参赛/vn 的/ude1 音乐人/nnt 交流/v 时/ng ，/w 都会/n 提醒/v 他们/rr 要/v 严肃/a 对待/v 这个/rz 舞台/n ，/w 不能/v 散漫/a ，/w 只有/c 周三/t ，/w 他们/rr 从来/d 不用/d 提醒/v 他/rr ，/w 因为/c 他/rr 对/p 音乐/n 已经/d 足够/v 严肃/a ，/w 足够/v 认真/ad 。/w 
张岭/nr ：/w 把/pba 美国/nsf 蓝调/nz 玩/v 出/vf 北京/ns 味/ng 
首期/n 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 中/f ，/w 张岭/nr 最后/f 出场/vi ，/w 当/p 导师/nnt 面前/f 的/ude1 遮板/nz 降/v 下/f ，/w 他/rr 即/v 被/pbei 刘欢/nr 和/cc 杨坤/nr 认出/v 。/w “/w 我/rr 万万/m 没想到/nz 你/rr 会/v 来/vf 这个/rz 节目/n ”/w 刘欢/nr 惊奇/a 道/qv 。/w 
张岭/nr 的/ude1 人生/n 轨迹/n 如同/v 伴随/v 自己/rr 一生/n 的/ude1 [布鲁斯/nrf 音乐/n]/nz ，/w 具有/v 浪漫/a 色彩/n 。/w 19岁时/t ，/w 他/rr 就/d 与/cc 几个/mq 志同道合/vl 的/ude1 年轻人/n 组建/v 了/ule 人生/n 中/f [第/m 一支/mq]/mq 乐队/nis —/w —/w “/w 五月/t 天/qt ”/w 。/w 这支/r 乐队/nis 逐渐/d 声名鹊起/vl ，/w 参加/v 了/ule 当年/t 崔健/nr 在/p 北京大学/ntu 及/cc [北京/ns 中山/ns 公园/n]/nz 音乐厅/nis 举行/v 的/ude1 专场/n 音乐会/n 演出/vn 。/w 当时/t ，/w [很多/m 人/n]/mq 都/d 认为/v 这支/r 乐队/nis 可以/v 像/v [黑豹/n 乐队/nis]/nt 、/w [唐朝/t 乐队/nis]/nt 一样/uyy 发展/vn 为/p 国内/s 新锐/n [摇滚/n 乐队/nis]/nt 的/ude1 代表/nnt ，/w 但是/c 张/q 岭/ng 却/d 意识到/v ，/w 自己/rr 若/c 不/d 在/p 年轻时/nz 多/a 做/v 一些/mq 学习/v 积累/vn ，/w 那么/c [音乐/n 创作/vn]/nz 上/f 很快/d 便/d 会/v 灯/n 尽/vi 油枯/n 。/w 他/rr 毅然/d 离开了/v 乐队/nis ，/w 只身/d 来到/v 澳大利亚/nsf 学习/v 。/w 
“/w 刷/v 盘子/n 洗碗/nz 都/d 干/v 过/uguo ，/w 我/rr 还/d 开/v 过/uguo [一段/mq 时间/n]/nz 的/ude1 出租车/n 。/w ”/w 回首/vi 在/p 国外/s 的/ude1 日子/n ，/w 张岭/nr 最/d 感慨/v 的/ude1 还是/c 切身/b 体验/v 到/v 了/ule 西方/ns 的/ude1 [音乐/n 文化/n]/nz ：/w “/w 那些/rz 音乐/n 老师/nnt ，/w 只有/c 你/rr 在/p [面对面/dl 地/ude2]/nz 接触/v 时/ng 才能/n 感受到/nz 他/rr 的/ude1 气场/nz ；/w 而/cc 他们/rr 的/ude1 气息/n 会/v 近距离/nz 传递/v 到/v 你/rr 身上/s 。/w 这/rzv 是/vshi 对于/p 我/rr 是/vshi 非常/d 难得/a 的/ude1 体验/vn 。/w ”/w 
1994年/t ，/w 张岭/nr 回到/v 了/ule 音乐/n 发展/vn 如火如荼/al 的/ude1 北京/ns 。/w 一天/mq ，/w 崔健/nr 推开/v 了/ule 东直门/ns 某个/rz 酒吧/nis 的/ude1 门/n ，/w 恰好/d 看到/v 张/q 岭/ng 坐/v 在/p 舞台/n 上/f 玩/v 贝斯/nrf 。/w “/w 加入/v 我/rr 的/ude1 乐队/nis 吧/y 。/w ”/w 从此/d ，/w 张岭/nr 开始/v 了/ule 在/p 崔健/nr 乐队/nis 作/v 贝斯手/nnt 的/ude1 十年/mq 之/uzhi 路/n ，/w 他/rr 也/d 因此/c 有/vyou 了/ule “/w 中国/ns 第一/m 贝斯手/nnt ”/w 的/ude1 名号/n 。/w 
2010年/t ，/w 张岭/nr 接手/v 了/ule 一家/n [布鲁斯/nrf 酒吧/nis]/nz ，/w 这个/rz 新/a 环境/n 也/d 给/p 他/rr 带来/v 了/ule [音乐/n 创作/vn]/nz 上/f 的/ude1 灵感/n 和/cc 素材/n 。/w 在/p 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 中/f 张/q 岭/ng 带来/v 的/ude1 [原创/b 歌曲/n]/nz 《/w 喝酒/vi blues/x 》/w ，/w 就是/v 自己/rr “/w 天天/d 和/cc 酒/nf 打交道/vi ，/w 再/d 联想/vi 到/v 那些/rz 在/p 自己/rr 酒吧/nis 里/f 深夜/t 独自/d 买醉/nz 的/ude1 失意/vn 之/uzhi 人/n ，/w 歌曲/n 的/ude1 构思/vn 就/d 这么/rz 形成/v 了/ule 。/w ”/w 而/cc 这/rzv 首/q 歌/n 的/ude1 创作/vn 过程/n 也/d 是/vshi 颇/d 有/vyou 意趣/n ：/w “/w 当时/t 我/rr 开/v 着/uzhe 车/n —/w —/w 你/rr 也/d 知道/v 北京/ns 比较/d 堵车/v ，/w 脚/n 点/qt 着/uzhe 刹车/n ，/w 我/rr 就/d 这么/rz ‘/w 慢/a 着/uzhe 、/w 慢/a 着/uzhe ’/w 地/ude2 哼/e 出来/vf 了/ule 。/w ”/w 
登上/v “/w 好/a 歌曲/n ”/w 的/ude1 舞台/n 后/f ，/w 张岭/nr 接到/v 了/ule 很多/m 圈内/d 朋友/n 的/ude1 电话/n 。/w 有人/r 问/v 他/rr ：/w “/w 和/cc 那些/rz 年轻人/n 站/vi 在/p 同一个/b 舞台/n 上/f 是不是/v 感觉/n 挺/d 怪/a 的/ude1 ？/w ”/w 毕竟/d ，/w 现年/n 已/d [46/m 岁/qt]/mq 的/ude1 张/q 岭/ng 已经/d 是/vshi 音乐/n 圈内/d 的/ude1 资深/b 乐手/nnt 了/ule ，/w 连/ulian 刘欢/nr 都/d 不/d 敢/v 让/v 他/rr 叫/vi 自己/rr 老师/nnt 。/w 但/c 张/q 岭/ng 却/d 不/d 在意/v 自己/rr 的/ude1 “/w 屈尊/nr ”/w ：/w “/w 导演/nnt 来/vf 找/v 我/rr 沟通/v 时/ng ，/w 有/vyou 一句话/l 就/d 像/v 鬼使神差/vl 一样/uyy 说/v 到/v 我/rr 心坎/n 里/f 了/ule ：/w ‘/w 在/p 这个/rz 舞台/n 上/f ，/w 你/rr 能/v 唱/v 自己/rr 写/v 的/ude1 歌/n ，/w 玩/v 自己/rr 喜欢/vi 的/ude1 音乐/n 。/w （/w 成长/vi ）/w 
