英国/ns [按揭/vn 贷款/n]/nz 机构/n 哈利法克斯/nrf 8日/t 发布/v 数据/n 称/v ，/w 2013年/t 英国/ns [房屋/n 均价/nz]/nz 累计/vd 上涨/vi 5.7%/m 。/w 该/rz 机构/n 预计/v ，/w 今年/t 英国/ns 房价/n 将/d 继续/v 上涨/vn 。/w 
数据/n 还/d 显示/v ，/w 去年/t 英国/ns 楼市/n 活跃/a ，/w 该/rz 机构/n 预计/v 英国/ns 去年/t 全年/n 房屋/n 交易量/n 将/d 自/p 2007年/t 以来/f 首次/m 突破/v [100/m 万/d 套/q]/mq 。/w 
哈利法克斯/nrf 预计/v ，/w 由于/p 英国/ns [经济/n 复苏/vi]/nz 基础/n 日益/d 巩固/v ，/w 且/c 失业率/n 稳步/d 下降/vi ，/w 预计/v 今年/t 英国/ns 房价/n 将/d 继续/v 上涨/vn ，/w 涨幅/n 在/p 4%到8%/m 之间/f 。/w 
但/c 该/rz 机构/n 经济学家/nnt 马丁·埃利斯/nrf 表示/v ，/w 由于/p 英国/ns [居民/n 收入/n]/nz 水平/n 没/d 能/v 跑/v 赢/vn 通胀率/n ，/w 家庭/n 实际/n [财务/n 状况/n]/nz 承/vg 压/v 明显/a ，/w 这/rzv 将/d 成为/v 抑制/vn 英国/ns 房屋/n 需求/n 上涨/vi 的/ude1 一个/mq [主要/b 因素/n]/nz 。/w （/w 吴心韬/nr 姜鲁榕/nr ）/w 
