8日/t 在/p 上海/ns 举办/v 的/ude1 “/w 2014/m 国际/n 会展业/nz CEO/x 上海/ns 专题/n 研讨会/n ”/w 上/f 发布/v 的/ude1 [调研/vn 报告/n]/nz 称/v ，/w 由于/p 中国/ns (/w 上海/ns )/w 自/p 贸/vg 试验区/n 设立/v ，/w 以及/cc 位于/v [上海/ns 虹桥/ns 商务区/n]/nz 的/ude1 中国/ns 博览会/n 综合体/nz 今年/t 9月/t 开始/v 试/vn 运营/vn 所/usuo 带来/v 的/ude1 机遇/n ，/w 全球/n 会展业/nz 纷纷/d 将/d 上海/ns 作为/p 未来/t 拓展/v 业务/n 的/ude1 城市/n 。/w 
上海市/ns 会展业/nz [促进/v 中心/nis]/nt 历时/vi 近/a 1个月/t ，/w 对/p 全球/n 近/a [80/m 位/q]/mq 会展/n 业界/n CEO/x 进行/vn 了/ule 问卷/n 调研/vn 。/w 结果/n 显示/v ，/w 接受/v 访问/vn 的/ude1 境外/s CEO/x 中/f ，/w 75%/m 选择/v 上海/ns 作为/p 未来/t 拓展/v 业务/n 的/ude1 城市/n 。/w 在/p 被/pbei 问/v 到/v 发展/vn 业务/n 中/f 最/d 关心/v 哪个/ry 问题/n 时/ng ，/w 83%/m 的/ude1 受访者/n 选择/v 了/ule [知识产权/nz 保护/vn]/nz ，/w 其次/c 是/vshi 会展/n 人才/n 。/w 而/cc 同期/f 接受/v 访问/vn 的/ude1 中国/ns 境内/s CEO/x 中/f ，/w 90.7%/m 的/ude1 企业/n 将/d 上海/ns 作为/p 重点/n 市场/n ，/w 与/cc 境外/s CEO/x 不同/a ，/w 他们/rr 认为/v 制约/vn 公司/nis 业务/n 发展/vn 的/ude1 最大/gm 问题/n 是/vshi 会展/n [市场/n 秩序/n]/nz ，/w 其次/c 是/vshi 行业/n 景/ng 气度/n 。/w 
总体/n 来看/u ，/w 69.6%/m 的/ude1 境内/s 企业家/nnt 和/cc 72%/m 的/ude1 境外/s 企业家/nnt 认为/v ，/w 目前/t 上海/ns 会展业/nz 发展/vn 的/ude1 总体/n 环境/n 非常/d 好/a 。/w 
[上海市/ns 商务/n 委/ng]/nt 副主任/nnt 钟晓敏/nr 在/p 会上/n 透露/v ，/w 上海/ns 将/d 尽快/d 修订/v 出台/vn 《/w [上海市/ns 展览业/nz 管理/vn 办法/n]/nz 》/w ，/w 进一步/d 完善/v 上海/ns [会展/n 产业/n]/nz 发展/v 环境/n 。/w 同时/c ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz [上海/ns 会展业/nz 政府/nis]/nt [主管/vn 部门/n]/nz 、/w 行业协会/nis 、/w 会展/n 促进/v 机构/n 和/cc 会展/n 企业/n “/w [四/m 位/q 一体/n]/nz ”/w 的/ude1 作用/n ，/w 规范/v 会展/n 行业/n [市场/n 秩序/n]/nz 。/w 
他/rr 表示/v ，/w 上海/ns 会/v 抓紧/v 建设/vn 会展业/nz [公共/b 服务/vn 平台/n]/nz ，/w 构筑/v 更加/d 开放/v 、/w 便利/an 的/ude1 [会展/n 管理/vn]/nz 环境/n 。/w （/w 姜煜/nr ）/w 
