2006年/t 李梓/nr （/w 左/f ）/w 与/cc 苏秀/nr 参加/v 央视/j 《/w [艺术/n 人生/n]/nz 》/w 节目/n 。/w 当时/t 《/w [艺术/n 人生/n]/nz 》/w 策划/vn 了/ule 《/w [美丽/a 人声/n]/nz 》/w 节目/n ，/w 将/d 上/f 译/v 厂/n 的/ude1 [三/m 位/q]/mq 资深/b [配音/vi 演员/nnt]/nnt 苏秀/nr 、/w 李梓/nr 、/w 曹雷/nr 请/v 到/v 央视/j 演播/vn 现场/s ，/w 之后/f 《/w [艺术/n 人生/n]/nz 》/w 导演/nnt 在/p 谈起/v 对/p 她们/rr 的/ude1 印象/n 时/ng 说/v ：/w “/w 苏秀/nr 老师/nnt 率真/a ，/w 往往/d 一句话/l 直接/ad 切入/v 事情/n 要害/n ；/w 李梓/nr 老师/nnt 擅/vg 于/p 倾听/v 你/rr 的/ude1 故事/n ，/w 就/d 像/v 一个/mq 奶奶/n 一样/uyy 给/p 人/n 一种/mq 特别/d 的/ude1 安慰/vn ；/w 曹雷/nr 老师/nnt 的/ude1 幽默/a 和/cc 乐观/a 是/vshi [很多/m 人/n]/mq 不能/v 相比/vi 的/ude1 。/w ”/w 
1月5日/t ，/w “/w 永远/d 的/ude1 叶塞尼亚/nrf ”/w 、/w 电影/n [配音/vi 表演艺术家/nnd]/nnd 李梓/nr 在/p 上海/ns 与世长辞/vl ，/w 文艺界/n 人士/n 、/w 电影/n 爱好者/n 感慨万千/vl ：/w 译制片/n 的/ude1 [巅峰/n 时代/n]/nz 真的/d 过去/vf 了/ule 吗/y ？/w 老一辈/n [配音/vi 演员/nnt]/nnt 后继有人/vl 吗/y ？/w 银幕/n 上/f 的/ude1 “/w 中国/ns 好/a 声音/n ”/w 真的/d 要/v [渐行/nz 渐/d 远/a]/nz 了/ule 吗/y ？/w 
逝去/vi 的/ude1 [巅峰/n 时代/n]/nz 
今天/t ，/w 当/p 人们/n 走进/v [上海/ns 电影/n 博物馆/nis]/nt [三/m 楼/n]/mq 的/ude1 “/w 译制/v 经典/n ”/w 展区/n ，/w 站/vi 在/p 指定/v 区域/n ，/w 通过/p 肢体/n 的/ude1 转动/vn 、/w 倾斜/vi ，/w 并/cc 在/p 触摸屏/n 上/f 选择/v ，/w 可以/v 看到/v 《/w 虎口脱险/vl 》/w 等/udeng 一批/mq 经典/n 译制片/n 画面/n 的/ude1 同时/c ，/w 听到/v 外语/n 原版/n 、/w 汉语/gi 经典/n 配音/vi 版/n 以及/cc 方言/n 幽默/a 版/n 等/udeng 不同/a 的/ude1 声音/n 版本/n 。/w 如果/c 意犹未尽/vl ，/w 还/d 可以/v 试着/v 自己/rr 在/p 话筒/n 前/f 献/v 声/qv 。/w 
“/w 我们/rr 在/p 博物馆/nis 设立/v 这样/rzv 的/ude1 专门/d 展区/n ，/w 就是/v 为了/p 追忆/v 译制片/n 的/ude1 老前辈/n 们/k ，/w 他们/rr 是/vshi 一组/mq 群像/n 、/w 一个/mq 集体/n ，/w 他们/rr 共同/d 组成/v 了/ule 一个/mq 里程碑/n 。/w ”/w [上/f 影/ng 集团/nis]/nt 总裁/nnt 任仲伦/nr 说/v 。/w 
中国/ns 译制片/n 初创/vi 于/p [20/m 世纪/n]/mq 三四十年代/t 的/ude1 上海/ns 。/w 当时/t ，/w 大/a 光明/ntc 等/udeng 影院/nis 率先/d 采用/v 了/ule 名为/v “/w 译意风/n ”/w 的/ude1 [同声/n 传译/nz]/nnt 方式/n 译制/v 影片/n 对白/n 。/w 1949年11月/t [上海/ns 电影/n 制片厂/nis]/ntcf 成立/vi 时/ng ，/w 译制片/n 组/n （/w 又称/gi 翻译片/n 组/n ）/w 只有/c 几名/mq [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 这个/rz 组/n 就是/v 1957年/t 成立/vi 的/ude1 [上海/ns 电影/n 译制/v 厂/n]/ntcf 的/ude1 雏形/n 。/w [半个/mq 多/a 世纪/n]/nz 中/f ，/w 上/f 译/v 厂/n 曾/d 推出/v 《/w 钢铁/n 是/vshi 怎样/ryv 炼/v 成/v 的/ude1 》/w 、/w 《/w [王子/ns 复仇记/nz]/nz 》/w 、/w 《/w [巴黎/nsf 圣母院/nsf]/nt 》/w 、/w 《/w 简·爱/nr 》/w 、/w 《/w 叶塞尼亚/nrf 》/w 、/w 《/w 追捕/v 》/w 、/w 《/w 望乡/nz 》/w 、/w 《/w 佐罗/nrf 》/w 、/w 《/w 虎口脱险/vl 》/w 、/w 《/w [英俊/a 少年/n]/nz 》/w 、/w 《/w [茜茜/nz 公主/nnd]/nz 》/w 等/udeng 一大批/mq 脍炙人口/vl 的/ude1 译制/v 作品/n ，/w 累计/vd 译制/v 了/ule [49/m 个/q]/mq 国家/n 和/cc 地区/n 的/ude1 [1300/m 多部/mq]/mq 故事片/nnt 。/w 
如今/t 当/p 中国/ns 观众/n 的/ude1 [外语/n 水平/n]/nz 日增/v ，/w “/w 原版/n 加/v 字幕/n ”/w 的/ude1 [电影/n 放映/v]/nz 模式/n 盛行/v ，/w 有人/r 认为/v 译制片/n 已经/d “/w [走到/vf 尽头/f]/nz ”/w ，/w 也/d 有人/r 感叹/v 译制片/n 的/ude1 [巅峰/n 时代/n]/nz 难以/d 再/d 续/v 。/w 
新生代/n [配音/vi 演员/nnt]/nnt 的/ude1 崛起/vn 
当年/t ，/w 邱岳峰/nr 、/w 李梓/nr 搭档/n 的/ude1 《/w 简·爱/nr 》/w 被/pbei 奉/v 为/p “/w 配音/vi 教科书/n ”/w ，/w 孙道临/nr 配音/vi 的/ude1 王子/ns 哈姆雷特/nrf 令人/v 荡气回肠/vl ，/w 如今/t 人们/n 还/d 不时/d 怀念/v 起/vf 尚华/nz 、/w 毕克/nrf 、/w 胡庆汉/nr 等/udeng 老一辈/n [配音/vi 表演艺术家/nnd]/nnd 。/w 每每/d 巨星/n 陨落/v 时/ng ，/w 影迷/n 不禁/d 慨叹/v 配音/vn 界/n 后继乏人/vl 。/w 
其实/d ，/w 以/p “/w [80/m 后/f]/mq ”/w 为主/vi 的/ude1 中国/ns 配音/vi 新生代/n 已经/d 悄然/d 崛起/v 。/w 
曾/d 七度/nz 为/p 哈利·波特/nrf 配音/vi 的/ude1 吴磊/nr ，/w 出生于/v 1982年/t ，/w 在/p 网上/s 拥有/v 固定/a 的/ude1 “/w 粉丝/nf ”/w 群体/n 。/w 在/p [新浪/ntc 微博/n]/nz 里/f ，/w 谈论/v 吴磊/nr 与/cc 译制片/n 、/w 配音/vi 的/ude1 微博/n 多达/v [21000/m 多条/mq]/mq 。/w 他/rr 曾/d 对/p 媒体/n 说/v ，/w “/w 与/cc 前辈/n 们/k 相比/vi ，/w 我们/rr 的/ude1 ‘/w 粉丝/nf ’/w 可能/v 只能/v 算是/v ‘/w 小众/nz ’/w ，/w 但/c 配音/vi 的/ude1 事业/n 在/p 我们/rr 这一代/nz 身上/s 得以/v 延续/vn 。/w ”/w 
在/p 吴磊/nr 的/ude1 配音/vn 目录/n 中/f ，/w 不仅/c 有/vyou 《/w 哈利·波特/nrf 》/w 系列/n ，/w 还有/v 《/w 蝙蝠侠/nz 》/w 、/w 《/w [功夫/n 熊猫/n]/nz 》/w 、/w 《/w [冰川/n 时代/n]/nz 》/w 、/w 《/w [怪物/n 史瑞克/nrf]/nz 》/w 等/udeng 成/v 规模/n 的/ude1 作品集/n 。/w 2013年/t ，/w 吴磊/nr 的/ude1 声音/n 不仅/c 出现/v 在/p 《/w 了不起/a 的/ude1 盖茨/nrf 比/p 》/w 中/f ，/w 他/rr 还/d 担任/v 了/ule 热/a 映/vi 大片/n 《/w 雷神/n 2/m 》/w 的/ude1 译制导演/nnd 。/w 小/a “/w 粉丝/nf ”/w 们/k 在/p 网上/s 称/v 他/rr “/w 吴磊/nr 大大/d ”/w ，/w 有人/r 甚至/d 为/p 能/v 从/p 银幕/n 或/c 网游/n 中/f 分辨/v 出/vf 偶像/n 吴磊/nr 的/ude1 配音/vn 而/cc 感到/v 自豪/a 。/w 
据/p 了解/v ，/w 仅/d [上海/ns 电影/n 译制片/n 厂/n]/nt 一家/n ，/w 近年来/dl 就/d 培育/v 了/ule 吴磊/nr 、/w 翟巍/nr 、/w 詹佳/nr 、/w 张拯/nr 等/udeng 一批/mq 活跃/a 于/p 译制/v 领域/n 的/ude1 青年/n [中坚/n 力量/n]/nz 。/w 影评/n 人士/n 认为/v ，/w 新生代/n 与/cc 老一辈/n 的/ude1 最大/gm 区别/n 是/vshi ，/w 他们/rr 可以/v 通过/p 互联网/n 、/w 海外/s 留学/v 、/w [环球/n 旅行/vi]/nz 等/udeng 来/vf 增长/v 见识/n ，/w 由/p 他们/rr 翻译/v 、/w 制作/v 、/w 配音/vi 、/w 校对/vn 的/ude1 电影/n 产品/n ，/w 其/rz 水准/n 有可能/nz 再/d 上/f 新/a 台阶/n ，/w 而且/c [年轻/a 一代/n]/nz 的/ude1 偶像/n 指数/n 正/d 通过/p 新媒体/nz 的/ude1 [传播/vn 方式/n]/nz [稳步/d 增长/v]/nz 。/w 
“/w 好/a 声音/n ”/w 精神/n 的/ude1 传承/vn 
今天/t ，/w 从事/vi 进口/vn 片/q 译制/v 的/ude1 队伍/n 不仅/c 有/vyou 上/f 译/v 厂/n ，/w 还有/v [长春/ns 电影/n 制片厂/nis]/ntcf 译制/v 团队/n ，/w 以及/cc [中影/n 集团/nis]/ntc 译制/v 团队/n 和/cc [八一/t 电影/n 制片厂/nis]/ntcf 团队/n 等/udeng 。/w 当/p 人们/n 在/p 译制片/n 中/f 听到/v 偶像/n 明星/nnd 的/ude1 声音/n 和/cc “/w 接地气/nz ”/w 的/ude1 汉语/gi 热词/nz 时/ng ，/w 都会/n [莞尔/nz 一笑/mq]/nz 。/w 
鲜为人知/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 近年来/dl 中国/ns 译制片/n 领域/n 也/d 在/p 悄然/d 发生/v 变革/vn ，/w 从/p 原先/d 被动/a 地/ude2 接受/v 进口/vn 片/q 译制/v 任务/n ，/w 正在/d 向/p 主动/ad 制造/v 声音/n 产品/n ，/w 做/v 大/a 、/w 做/v 强/a “/w 声音/n 产业/n ”/w 演变/vi 。/w 以/p [国产/b 动画/n]/nz 大片/n 的/ude1 配音/vn 过程/n 为/p 例/n ，/w 从/p 原先/d “/w 先/d 有/vyou 画/v 、/w 后/f 有声/b ”/w 的/ude1 模式/n ，/w 正在/d 向/p “/w 画/v 与/cc 声/qv 相互/d 递进/vi 、/w 补充/vn ”/w 的/ude1 模式/n 演进/vn 。/w 上/f 译/v 厂/n 还/d 预测/vn ，/w 未来/t 中国/ns [经典/n 影片/n]/nz [走出/v 国门/n]/nz 时/ng ，/w 也/d 可能/v 直接/ad 配备/v 多/a 语种/n 的/ude1 声音/n 表演/vn ，/w 译制片/n 的/ude1 概念/n 很可能/nz 被/pbei 重新/d 定义/n 。/w 
至于/p 如何/ryv 将/d 邱岳峰/nr 、/w 李梓/nr 等/udeng 银幕/n “/w 好/a 声音/n ”/w 传承/vn 下去/vf ，/w 苏秀/nr 认为/v ，/w 最重要/nz 的/ude1 还是/c 一种/mq 精神/n 的/ude1 传承/vn 。/w 她/rr 在/p 《/w [余音/n 袅袅/z]/nz —/w —/w 我/rr 的/ude1 配音/vn 生涯/n 》/w [有声/b 读物/n]/nz 中/f 指出/v ，/w 如果/c 没有/v 上/f 译/v 厂/n 首任/b 厂长/nnt 陈叙/nr 一等/b 创造性/n 地/ude2 制订/v 出/vf “/w 剧本/n 翻译/v 要/v 有/vyou 味/ng ，/w 演员/nnt 配音/vi 要/v 有/vyou 神/n ”/w 、/w “/w 忠实/a 原/b 片/q ”/w 、/w “/w 专业/n 技巧/n 与/cc [文化/n 修养/n]/nz 相结合/nz ”/w 等/udeng 译制/v 领域/n 的/ude1 高标准/d ，/w 过去/vf [半个/mq 世纪/n]/nz 也/d 就/d 很难/d “/w 出/vf 戏/n ，/w 出/vf 人/n ”/w 。/w （/w 许晓青/nr ）/w 
