图/n 为/p 当地/s 民众/n 品尝/v 腊八粥/nf 。/w 周峰/nr 摄/vg 
1月8日/t 是/vshi 农历/n [十二/m 月初/t]/mq 八/m ，/w 民俗/n 谓之/v 腊八节/nf ，/w 是/vshi 中国/ns 农历/n 腊月/t 最/d 重大/a 的/ude1 节日/n 。/w 当日/t ，/w 有着/v 古/tg 西域/ns 汉文化/nz 发源地/n 之/uzhi 称/v 的/ude1 新疆/ns [巴里坤/ns 县/n]/ns ，/w 在/p 当地/s 地藏寺/nz 、/w 仙姑庙/nz 里/f 举办/v “/w 金马/nr 踏歌/n 贺新年/nz  佛粥/nz 飘香/v 迎/v 富贵/a ”/w 喝/vg 腊八粥/nf 活动/vn ，/w 来自/v 各地/rzs 的/ude1 游客/n 及/cc 当地/s 居民/n 冒着/v 严寒/an 前来/vi 品尝/v 腊八粥/nf 。/w 
该县/r 的/ude1 地藏寺/nz 修建/v 于/p 清朝/ns [嘉庆/t 二/m 年/qt]/nz ，/w 是/vshi 当时/t 的/ude1 [山西/ns 会馆/n]/nz 。/w 每年/r 农历/n 五月/t 都会/n 举行/v 庙会/n ，/w 南来北往/vl 的/ude1 游人/n 商贾/nnd 在/p 此/rzs 看戏/vn 、/w 卖货/nz 。/w 喝/vg 腊八粥/nf 则/d 是/vshi [巴里坤/ns 县/n]/ns 年/qt 俗/a 文化/n 和/cc [饮食/n 文化/n]/nz 的/ude1 [重要/a 内容/n]/nz 。/w 因为/c 当地人/n 认为/v 从/p 腊八节/nf 起/vf 就/d 正式/ad 进入/v 腊月/t ，/w 人们/n 也/d 开始/v 宰/v 牲畜/n 、/w 储冬/nr 肉/n 、/w 扫房/nz 、/w 烹/v 炸/vn 煮/v 蒸/vn 、/w 备/v 年/qt 货/n ，/w 准备/v 过年/vn 。/w 
[巴里坤/ns 县/n 文物局/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 王晓玲/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 今年/t 的/ude1 腊八粥/nf 食材/n 丰富/a ，/w 有/vyou 糯米/nf 、/w 银耳/n 、/w 红枣/n 、/w 花生/n 莲子/nf 、/w 红豆/n 等/udeng [10/m 多种/m]/mq ，/w 熬/v 的/ude1 粥/nf 足够/v 近/a 千人/q 品尝/v 。/w 她/rr 说/v ：/w “/w 我们/rr 6日/t 就/d 开始/v 准备/vn 食材/n ，/w 7日/t 早晨/t 驾/v 起/vf [五/m 口/n]/mq 大锅/n ，/w 开始/v 熬/v 制/v 不同/a 口味/n 的/ude1 腊八粥/nf ，/w 有/vyou 甜/a 的/ude1 有/vyou 咸/a 的/ude1 ，/w 以/p 满足/v 群众/n 不同/a 的/ude1 口味/n ，/w 让/v 游客/n 来到/v 巴里坤/ns 地藏寺/nz ，/w 感受/v 庙宇/n 文化/n 的/ude1 时候/n 喝/vg 上/f 一口/mq 腊八粥/nf 。/w ”/w 
记者/nnt 在/p 现场/s 看到/v ，/w 许多/mq 穿着/n 厚厚的/z 棉衣/n 、/w 戴着/v 口罩/n 的/ude1 民众/n ，/w 排队/vi 领取/v 腊八粥/nf 后/f ，/w 三五成群/al 地/ude2 品尝/v 着/uzhe 浓浓的/z 年/qt 味/ng ；/w 许多/mq 调皮/a 的/ude1 小孩子/n 直接/ad 坐/v 在/p 地上/s ，/w 相互/d 比拼/nz 着/uzhe 谁/ry 喝/vg 的/ude1 更快/d 些/q 。/w 居民/n 王玉兰/nr 说/v ：/w “/w 以前/f 我们/rr 喝/vg 腊八粥/nf 都/d 是/vshi 自己/rr 在家/vi 熬/v ，/w 现在/t 仙姑庙/nz 里/f 熬/v ，/w 熬/v 的/ude1 有/vyou 甜/a 的/ude1 、/w 有/vyou 咸/a 的/ude1 ，/w 味道/n 很好/ad ，/w 大家/rr 来/vf 喝/vg 图/n 个/q 吉利/a ，/w 图/n 个/q 平平安安/z 。/w ”/w 
“/w 腊八粥/nf ”/w 又叫/v 佛粥/nz 、/w 福寿/nz 粥/nf 、/w 七宝粥/nz 等/udeng 。/w 巴里坤/ns 人/n 说/v ，/w 腊八节/nf 喝/vg 粥/nf 很/d 暖和/a ，/w 可以/v 抵御/vn 严寒/an ，/w 也/d 预示/v 着/uzhe 在/p 新的/a 一年/mq 自已/n 可以/v 更好/d 的/ude1 生活/vn 。/w 因此/c ，/w 腊八/t 喝/vg 粥/nf 的/ude1 习俗/n 就/d 一直/d 延续/v 到/v 现在/t 。/w 
据/p [巴里坤/ns 县/n 文物局/nis]/nt 局长/nnt 蒋晓亮/nr 介绍/v ，/w 腊八节/nf 喝/vg 腊八粥/nf 的/ude1 习俗/n 起源于/v 古印度/nz 的/ude1 佛教/nz ，/w 后来/t 传入/v 中国/ns 中原/ns 一带/n ，/w 到/v 清代/t 以后/f ，/w 又/d 从/p 中原/ns 传入/v [巴里坤/ns 县/n]/ns ，/w 所以/c 巴里坤/ns 的/ude1 寺庙/n 一直/d 沿袭/v 腊八节/nf 放/v 粥/nf 活动/vn ，/w 现在/t 腊八节/nf 放/v 粥/nf 是/vshi 巴里坤/ns 冰雪节/n 的/ude1 [重要/a 内容/n]/nz 。/w 
当日/t ，/w [巴里坤/ns 县/n 文物局/nis]/nt 、/w 康/ag 士/ng 野菜/n 公司/nis 等/udeng 单位/n 和/cc 企业/n 也/d 开展/v 腊八节/nf 尽孝/nz 感恩/vi 活动/vn ，/w 将/d 腊八粥/nf 送到/v 当地/s 福利院/nis ，/w 为/p 福利院/nis 的/ude1 老人/n 们/k 也/d 送/v 上/f 浓浓的/z 祝福/vn 。/w 
[巴里坤/ns 县/n]/ns 在/p 新疆/ns 东部/f 的/ude1 [哈密/ns 地区/n]/ns 境内/s ，/w 坐落/vi 在/p 东/f 天山/ns 的/ude1 怀抱/n 之中/f ，/w 北/f 枕/v 天山/ns ，/w 南/b 望/v 草原/n ，/w 尽管/c 人口/n 不足/an 10万/m ，/w 却/d 是/vshi 新疆/ns 境内/s 清代/t 古迹/n 存留/v 最多/ad 的/ude1 县市/n 。/w 汉朝时/t 班超/nr 、/w 霍去病/nr 曾/d 在/p 此/rzs 屯兵/v 驻守/v 西域/ns ，/w 唐代/ns 骆宾王/nr 留/v 有/vyou 巴里坤/ns 的/ude1 诗篇/n 。/w 
如今/t ，/w 清朝/ns 遗迹/n 在/p [巴里坤/ns 县/n]/ns 得到/v 完整/a 保留/v 。/w 在/p 县城/n 内/f ，/w 两座/mq 古城墙/nz —/w —/w 汉城/nsf 、/w 满城/ns ，/w 在/p 现代/ntc 建筑/n 的/ude1 映衬/vn 下/f 格外/d 显眼/a ，/w 这里/rzs 曾/d 是/vshi 汉/tg 、/w 满/a 屯兵/v 之/uzhi 所/usuo 。/w 
原/b [新疆/ns 巴里坤/ns 县/n 文化馆/nis]/nt 研究员/nnt 许学诚/nr 认为/v ，/w 以/p 巴里坤/ns 为/p 代表/nnt 的/ude1 新疆/ns 汉文化/nz ，/w 带着/vn 陕甘宁/n 青/a 一带/n 的/ude1 地域/n 色彩/n ，/w 已/d 在/p 新疆/ns 各地/rzs [广泛/a 传播/vn]/nz ，/w 是/vshi 新疆/ns 当今/t 汉文化/nz 的/ude1 主流/n 。/w (/w 孙亭文/nr 左娟/nr 周峰/nr )/w 
