[中国/ns 社会/n 科学院/nis 旅游/vn 研究/vn 中心/nis]/nt 、/w [社会科学/n 文献/n 出版社/nis]/nt 8日/t 在/p 北京/ns 发布/v 的/ude1 2013-2014/m 的/ude1 《/w [旅游/vn 绿皮书/nz]/nz 》/w 预测/vn ，/w 2014年/t ，/w 全球/n 访/v 港/n 游客/n 预计/v 将/d 达/v [5600/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 5.7%/m 。/w 其中/rz ，/w 内地/n 访/v 港/n 游客/n 总数/n 将/d 突破/v [4100/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 增幅/n 由/p 2013年/t 的/ude1 12%/m 降至/vf 约/d 7%/m 。/w 
绿皮书/nz 显示/v ，/w 2013年1/t -/w [8/m 月份/n]/mq ，/w 访/v 港/n 游客/n 达/v [3556/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 12.5%/m 。/w 其中/rz 内地/n 赴/v 港/n 游客/n [2682/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 18.8%/m ，/w 占/v 全部/m 访/v 港/n 人数/n 的/ude1 75.4%/m ，/w 以/p “/w 个人/n 游/v ”/w 方式/n 访/v 港/n 的/ude1 内地/n 游客/n 人数/n 达/v [1799/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 
绿皮书/nz 认为/v ，/w 香港/ns 旅游业/n 的/ude1 畅旺/nz 状态/n 得益/vi 于/p “/w 外部/f 助推/vn ”/w 与/cc “/w 内/f 生/v 动力/n ”/w 。/w 中央/n 惠/vg 港/n [政策/n 措施/n]/nz 的/ude1 支持/vn 是/vshi 香港/ns 旅游业/n 发展/vn 的/ude1 外部/f 助推/vn 力量/n ，/w “/w 内/f 生/v 动力/n ”/w 则/d 主要/b 体现/v 在/p 香港/ns 旅游业/n 的/ude1 [资源/n 整合/vn]/nz 与/cc 政策/n 调节/vn 、/w 宣传/vn 推广/vn 与/cc [形象/n 定位/vn]/nz 、/w 大型/b 推广/v 项目/n 综合/v 效应/n 、/w 提升/v 服务质量/gi 等/udeng 。/w 2012年/t 以来/f ，/w [香港/ns 政府/nis]/nt 通过/p [资源/n 整合/vn]/nz 和/cc 政策/n 调节/vn ，/w 在/p 财政/n 支持/v 、/w 土地/n 供应/vn 、/w 综合开发/v 等/udeng 多个/mq 方面/n 出台/vi 或/c 修订/v [相关/vn 政策/n]/nz ，/w 为/p 推动/v 旅游业/n 发展/vn 营造/v 良好/a 的/ude1 政策/n 氛围/n 。/w 
绿皮书/nz 预计/v ，/w 未来/t ，/w 香港/ns 旅游/vn 仍/d 有/vyou 进一步/d 的/ude1 发展/vn 动力/n 。/w 《/w 内地/n 与/cc 香港/ns 关于/p 建立/v 更/d 紧密/ad [经贸/b 关系/n]/nz 的/ude1 安排/vn 》/w (/w CEPA/x )/w 补充/v 协议/n 中/f 提出/v ，/w “/w 加大/v 力度/n 支持/v 以/p 香港/ns 为/p 母港/nz 的/ude1 [邮轮/n 旅游/vn]/nz 发展/vn ”/w ，/w “/w 允许/v 内地/n 旅行团/nis 乘坐/v 邮轮/n 从/p 香港/ns 到/v 台湾/ns 后/f ，/w 继续/v 乘坐/v 该/rz 邮轮/n 前往/v 日本/ns 或/c 韩国/nsf 旅游/vn 再/d 返回/v 内地/n 。/w ”/w 目前/t ，/w [国家/n 旅游局/nis]/nto 已/d 就/d [邮轮/n 旅游/vn]/nz 实施/v 发出通知/v ，/w 并/cc 进一步/d 明确/a 了/ule 具体/a 操作/v 细节/n ，/w 预计/v 以/p 香港/ns 为/p 母港/nz 的/ude1 [邮轮/n 旅游/vn]/nz 将/d 开始/v 热销/vn 。/w （/w 丁栋/nr ）/w 
