6日/t ，/w 双流/ns 华阳/ns 发生/v 一起/s [7/m 车/n]/mq 相撞/vi 事故/n ，/w 事故/n 原因/n 仅仅/d 因为/c 乘客/n 乘坐/v 公交/b 坐/v 过/uguo 了/ule 站/vi ，/w 与/cc 公交司机/nnd 发生/v 抓/v 扯/v ，/w 导致/v 车辆/n 失控/vi [七/m 车/n]/mq 相撞/vi ，/w 多/a 人/n 受伤/vi 目前/t ，/w 该/rz 乘客/n 因/p 涉嫌/v [以/p 危险/an 方法/n 危害/vn 公共/b 安全/an 罪/n]/nz 已/d 被/pbei 警方/n [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 7日/t ，/w 当事/n 公交司机/nnd 就/d 此事/r 首/q 度/qv 回应/vn ，/w 表示/v [整个/b 过程/n]/nz 自己/rr 没有/v 还手/vi ，/w 但/c 两次/mq 被/pbei 对方/n 击中/v 。/w 
当事人/n 首/q 度/qv 回应/vn ：/w 
挨打/vi 两次/mq 都/d 未/d 还/d 过/uguo 手/n 
7日/t ，/w 记者/nnt 联系/v 到/v 该/rz 公交车/nz 司机/nnt 陈/vg 师傅/nnt ，/w 他/rr 称/v ：/w “/w [6/m 号/q]/mq 上午/t 车子/n 开/v 到/v [华阳/ns 武警/nnd 校/ng]/nt [公交/b 站台/n]/nz 靠/v 站/vi 后/f ，/w 没有人/nz 下车/vi 。/w 车子/n 到/v 快车道/n 后/f ，/w 他们/rr 母子/n 俩/m 突然/ad 说/v 要/v 下车/vn ，/w 我/rr 当时/t 告诉/v 他们/rr 为了/p 大家/rr 的/ude1 安全/an 不能/v 停车/vn 。/w 那位/r 母亲/n 当时/t 就/d 说/v 要/v 投诉/vn ，/w 我/rr 说/v 投诉/vn 可以/v 但/c 现在/t 不能/v 停车/vn 。/w ”/w 这时/rzt ，/w 跟/p 该/rz 女子/n 在/p 一起/s 的/ude1 男子/n 突然/ad 冲/v 到/v 了/ule 驾驶室/n 前/f ，/w “/w 冲/v 我/rr 右肩/nz 打/v 了/ule 一拳/n ，/w 我/rr 当时/t 回头/vi 看/v 了/ule 一眼/d ，/w 没有/v 还手/vi 继续/v 开车/vn 往/p 前/f 走/v 。/w 他/rr 看/v 我/rr 没有/v 还手/vi 又/d 来/vf 拉/v 我/rr 的/ude1 手/n ，/w 扯/v 我/rr 衣服/n ，/w 就是/v 在/p 这个/rz 过程/n 中/f 我/rr 右手/n 被/pbei 拉/v 离/v 了/ule 方向盘/n ，/w 整个/b 人/n 往后一/t 仰/v 、/w 一带/n ，/w 车子/n 就/d 失控/vi 偏离/v 了/ule 方向/n ，/w 发生/v 了/ule 交通事故/nz 。/w ”/w 陈师/nr 傅说/nr [整个/b 过程/n]/nz 中/f 自己/rr 没有/v 还手/vi 。/w 
设计师/nnt ：/w 
未来/t 或/c 设计/v 封闭式/n 驾驶室/n 
全国/n 近年来/dl 发生/v 多/a 起/vf 乘客/n 与/cc 公交司机/nnd 直接/ad 发生/v 肢体/n 接触/v 的/ude1 纠纷/n ，/w 若/c 建立/v 全封闭/b 驾驶室/n 将/d 双方/n 完全/ad 隔开/v ，/w 方法/n 是否/v 可行/a ？/w [成都/ns 客车/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc 总设计师/nnd 杨剑波/nr 就此/d 作出/v 回应/vn ：/w “/w 可/v 考虑/vn 将/d 乘客/n 的/ude1 上车/vn 通道/n 设立/v 在/p 驾驶室/n 后方/s ，/w 与/cc 司机/nnt 隔离/vn 开来/v 。/w 或/c 考虑/v 把/pba 隔离带/n 加高/v ，/w 设置/v 独立/a 、/w 封闭/v 、/w 可/v 透光/v 的/ude1 驾驶室/n 。/w ”/w 杨剑波/nr 称/v ，/w “/w 由于/p 乘客/n 影响/v 车辆/n 安全/an 驾驶/v 的/ude1 因素/n ，/w 目前/t 还/d 未/d 纳入/v [技术/n 法规/n]/nz ，/w [技术/n 方案/n]/nz 无法/v 硬性/b 推广/vn 。/w ”/w (/w 何汶蔚/nr 林姝霏/nr 李培洋/nr 王博/nr )/w 
