乌鲁木齐市/ns 民/ng 迫不及待/dl 提前/vd 探/v 场/qv 
[万/d 余/ng 种/q 年/qt]/mq 货/n 产品/n 陆续/d 上/f 架/qv 五大/n 活动/vn 参与/v 就/d 有/vyou 奖/n 
[第七/m 届/q]/mq 中国/ns 新疆/ns 新春年/t 货/n 博览会/n 暨/cc [第二/m 届/q]/mq 乌鲁木齐市/ns [民俗/n 文化/n]/nz 节/q （/w 以下/f 简称/v “/w 年/qt 货/n 会/v ”/w ）/w 将/d 于/p 1月10日/t 至/p 28日/t 在/p [新疆/ns 国际/n 会展/n 中心/nis]/nt 盛大/b 开幕/vi ，/w 心急/a 的/ude1 市民/n 可/v 要/v 再/d 耐心/a 等/udeng 两天/mq 。/w 
1月7日/t ，/w 记者/nnt 在/p 会展中心/nis 看到/v 展馆/n 门口/s 的/ude1 展位/n 已经/d 搭建/v 好/a 。/w 展馆/n 入口处/n 左手边/nz 特色/n 品鉴/nz 区/n 正在/d 铺/v 红地毯/nz ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 正在/d 布置/v 各个/rz 参展商/nnd 的/ude1 特色/n 品鉴/nz 产品/n 。/w [4/m -/w 6/m 号/q]/mq 展馆/n 中/f ，/w 各个/rz 展位/n 上/f 都/d 已经/d 贴/v 上/f 商家/n 的/ude1 横幅/n 。/w 商家/n 已经/d 入/v 驻/v 正在/d 忙碌/a 地/ude2 运货/v ，/w 布置/v 自己/rr 的/ude1 展位/n 。/w 会展中心/nis 洋溢/v 在/p 一片/mq 喜洋洋/z 的/ude1 年/qt 货/n 氛围/n 中/f 。/w 
老人/n 等/udeng 不及/vi 记错/nz 时间/n 
7日12时/t ，/w [64/m 岁/qt]/mq 的/ude1 吴慧英/nr 站/vi 在/p 红光山/nz [新疆/ns 国际/n 会展/n 中心/nis]/nt 的/ude1 大门口/s 四处/d 张望/v ，/w 嘴里/s 念叨/v 着/uzhe ：/w “/w 这/rzv 年/qt 货/n 会/v 开始/vn 了/ule 吗/y ？/w 怎么/ryv 没/d 看到/v 人/n 呢/y ？/w ”/w 
[同一/b 时间/n]/nz ，/w 记者/nnt 为/p 10日/t 开幕/vi 的/ude1 年/qt 货/n 会/v 也/d 来到/v [新疆/ns 国际/n 会展/n 中心/nis]/nt 进行/vn 踩点/nz 准备/v ，/w 竟然/d 在/p 门口/s 碰到/v 了/ule 这位/r 记错/nz 了/ule 开幕/vi 时间/n ，/w 提早/d 来/vf 逛/v 年/qt 货/n 会/v 的/ude1 吴慧英/nr 。/w 
吴慧英/nr 家住/v 油/n 运司/nz 附近/f ，/w 7日10时/t 许/v ，/w 听/v 广播/vn 说/v 年/qt 货/n 会/v 开幕/vn ，/w 就/d 兴奋/a 地/ude2 出门/vi 逛/v 年/qt 货/n 会/v 。/w “/w 趁着/p 现在/t 不/d 忙/v ，/w 赶紧/d 买些/nz 年/qt 货/n ，/w 到/v 年/qt 跟前/f 就/d 得/ude3 忙/v 了/ule 。/w 年/qt 货/n 会上/n 的/ude1 东西/n 便宜/a 又/d 实惠/an ，/w 我/rr 坐/v [78/m 路/n]/mq 车/n ，/w 一趟/mq 就/d 到/v 了/ule 。/w ”/w 吴慧英/nr 说/v ，/w 但/c 让/v 她/rr 遗憾/a 的/ude1 是/vshi 自己/rr 竟然/d 白/a 跑/v 了/ule 一趟/mq 。/w 
