[乌鲁木齐市/ns 政协/nis]/nto [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 8日/t 开幕/vi 
会期/n [3/m 天/qt]/mq [半/m 270/m 余/ng 件/q]/mq 提案/n 中/f 民生/n 类/q 提案/n 过半/vi 
[中国/ns 人民/n 政治/n 协商/vn 会议/n]/nz 乌鲁木齐市/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 委员会/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 8日11时/t 在/p [乌鲁木齐/ns 环球/n 国际/n 大酒店/nis]/nt 开幕/vi 。/w 此次/rz 会议/n 为期/vi [3/m 天/qt]/mq 半/m ，/w 至/p 11日/t 上午/t 闭幕/vi 。/w 
记者/nnt 从/p 本次/r [政协/nis 会议/n]/nz 提案组/nis 了解到/v ，/w 截至/v 昨日/t 19时/t ，/w 共/d 收到/v 并/cc 整理/v 270余件/m 提案/n ，/w 另有/v 部分/n 提案/n 将/d 在/p [会议/n 期间/f]/nz 陆续/d 收集/v 。/w 从/p 已/d 收到/v 的/ude1 提案/n 看/v ，/w 民生/n 类/q 提案/n 占/v [一半/m 以上/f]/mq ，/w 包括/v 物业/n 小区/n 收费/vn 、/w 老旧/nz 小区/n 改造/vn 、/w 居民/n 饮用水/n 安全/an 、/w 修建/v [港湾/n 式/k 车站/n]/nz 、/w [社会化/vn 养老/vn]/nz 服务/vn 、/w 道路/n 指示牌/nz 和/cc 道路/n 维修/vn 等/udeng ，/w 民生/n 话题/n 仍/d 将/d 成为/v 本次/r [政协/nis 会议/n]/nz 委员/nnt 们/k 关注/v 的/ude1 焦点/n 。/w 
1月7月/t ，/w [乌鲁木齐/ns 环球/n 国际/n 大酒店/nis]/nt 设立/v 的/ude1 提案/n 收集/v 处/n ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 王红梅/nr （/w 右/f ）/w 和/cc 马/n 会/v 团/n （/w 左/f ）/w 对/p 委员/nnt 们/k 的/ude1 提案/n 进行/vn 收集/v 、/w 编号/n 。/w 马/n 元/q 摄/vg 
