祥和/a [烟花/n 爆竹/n]/nz 物流中心/nis 的/ude1 储备/vn 仓库/n 面积/n 达到/v [4000/m 平方米/q]/mq ，/w 在/p 乌鲁木齐市/ns 的/ude1 [3/m 个/q]/mq [烟花/n 爆竹/n]/nz 储备/vn 点/qt 中/f 面积/n 较大/d ，/w 目前/t 储备/v [烟花/n 爆竹/n]/nz 达/v [20000/m 件/q]/mq 左右/f 。/w 
针对/p 发现/v 的/ude1 火灾/n 隐患/n ，/w 检查组/nis 向/p 该/rz 中心/nis 下发/v 了/ule 责令/v 限期/vn 改正/v 通知书/n ，/w 责令/v 其/rz 在/p 7日/t 之内/f 整改/vn 完毕/vi ，/w 并/cc 由/p 乌/b 市/n [米东区/ns 公安/n 消防/b 大队/nis]/nt 立案/vi ，/w 若/c 该/rz 中心/nis 在/p 期限/n 内/f 没有/v 完成/vn 整改/vn ，/w 将/d 对/p 其/rz 进行/vn 查封/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 今年/t 乌鲁木齐市/ns 的/ude1 [烟花/n 爆竹/n]/nz 销售/vn 期/qv 为/p 1月16日/t 到/v 2月14日/t 。/w 为/p 保证/v [烟花/n 爆竹/n]/nz 的/ude1 储备/vn 安全/an ，/w [乌鲁木齐市/ns 公安/n 消防/b 支队/nis]/nt 对/p 全市/n [烟花/n 爆竹/n]/nz 储备/vn 点/qt 和/cc 销售点/n 开展/v 安全检查/gi 。/w （/w 隋云雁/nr 程鹏/nr ）/w 
