人民网/nz 乌恰/nz 1月8日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 吕建刚/nr ）/w 2013年/t 以来/f ，/w 新疆/ns 乌恰县/ns 投入/v [100/m 万元/q]/mq 正式/ad 开展/v 农村/n [困难/an 群众/n]/nz 大病/v 商业/n [补充/vn 医疗/n 保险/n]/nz [试点/vn 工作/vn]/nz ，/w 为/p 全县/n 3.2万/m 参合/v 农牧民/n 及/cc 特困/b 群体/n 购买/v 大病/v 商业/n [补充/vn 医疗/n 保险/n]/nz ，/w 帮助/v [困难/an 群众/n]/nz 解决/v 就医/vn 难/a 、/w 看病/vi 贵/a 的/ude1 问题/n 。/w 
乌恰县/ns 托云乡/ns 牧民/nnd 阿力木/nrf 比·马提/nrf 亲身/d 感受/v 了/ule [困难/an 群众/n]/nz 大病/v 商业/n [补充/vn 医疗/n 保险/n]/nz 的/ude1 实惠/an 。/w 作为/p 低保户/nz 的/ude1 阿力木/nrf 比/p ，/w [5/m 月份/n]/mq 因/p 心脏病/nhd 在/p [新疆/ns 医科/n 大学/nis 第一/m 附属/vn 医院/nis]/nth 就诊/vi ，/w 共/d 花费/v 医疗/n 费用/n [79752/m ./w 95/m 元/q]/mq ，/w 高额/b 的/ude1 医疗/n 费用/n 使/v 其/rz 债台高筑/vl 。/w 新农合/nz 基金/n 与/cc 民政/n [大病/v 医疗/n 救助/vn]/nz 资金/n 补偿/vn [45216/m ./w 45/m 元/q]/mq ，/w 个人/n 支付/v [34536/m ./w 5/m 元/q]/mq 。/w 通过/p 农村/n [困难/an 群众/n]/nz 大病/v 商业/n [补充/vn 医疗/n 保险/n]/nz 的/ude1 实施/vn 一次性/d 赔付/v 了/ule [30000/m 元/q]/mq ，/w 最终/d 自/p 付/v [4536/m ./w 5/m 元/q]/mq 。/w 
