[一/d 艘/q]/mq 靠泊/nz 在/p 烟台港/ns 的/ude1 巴拿马/nsf 籍/ng 货轮/n “/w BLUENOUVELLE/x ”/w 因/p 存有/v [10/m 项/q]/mq 缺陷/n ，/w 1月8日/t 被/pbei [烟台/ns 海事局/nis]/nto 依法/d 滞留/v 。/w 郝光亮/nr 摄/vg 
当地/s 海事/n 部门/n 检查官/nnt 8日/t 查验/v 时/ng 发现/v ，/w 该/rz 轮/qv 存有/v [应急/vn 消防泵/nz]/nz 无法/v 启动/vn 、/w 测深仪/nz 故障/n ，/w 火警/n [报警/vn 系统/n]/nz 失灵/vi 等/udeng [10/m 项/q]/mq 缺陷/n ，/w 其中/rz 重大/a 缺陷/n [4/m 项/q]/mq ，/w 处于/v 不/d 适航/nz 状态/n 。/w “/w BLUENOUVELLE/x ”/w 轮船/n 长/a [97/m 米/q]/mq ，/w 船宽/nz [18/m 米/q]/mq ，/w 总吨/nz [5506/m 吨/q]/mq ，/w 上/f 个/q 航次/n 由/p 朝鲜/nsf 开往/vf 中国/ns 烟台/ns 。/w 目前/t 该/rz 轮/qv 正在/d 烟台港/ns 进行/vn 缺陷/n 纠正/v ，/w 经/p [中国/ns 海事/n]/nto 部门/n 复查/vn 合格/vi 后/f 方可/d 开航/vi 。/w 
