“/w 云计算/gi 模式/n 不仅/c 安全/an 可靠/a ，/w 还/d 可以/v 节省/v 大量/m 的/ude1 人力/n 和/cc 资源/n 成本/n ，/w 比如/v 建设/vn [300/m 个/q]/mq 节点/n 的/ude1 区/n 县级/b [电子/n 政务/n]/nz 云/vg 应用/vn ，/w 比/p 传统/n 方式/n 可/v 节省/v [5/m ./w 3/m 亿元/q]/mq 。/w ”/w 1月7日/t ，/w [曙光/n 信息/n 产业/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc 高级/a 副总裁/nnt 聂华/nr 在/p 新疆/ns 云计算/gi 中心/nis 揭牌/v 仪式/n 上/f 说/v 。/w 
据介绍/nz ，/w 2011年/t 以来/f [曙光/n 公司/nis]/ntc 先后/d 与/cc 自治区/n 及/cc [乌鲁木齐市/ns 人民政府/nis]/nt 签署/v 云计算/gi [战略/n 合作/vn 协议/n]/nz ，/w 投资/vn [2000/m 万元/q]/mq 完成/v 了/ule 新疆/ns 云计算/gi 中心/nis （/w 一期/b ）/w 建设/vn ，/w 并/cc 通过/p 了/ule 国家/n [信息/n 安全/an 等级/n 保护/vn]/nz 二级/b 评测/vn ，/w 可/v 提供/v 全天候/b 、/w 全/a 网络/n 、/w 全/a 时段/n 的/ude1 云计算/gi 应用/vn 服务/vn 。/w “/w 今后/t ，/w 我们/rr 将/d 加快/v 数据中心/nis 建设/vn 和/cc ‘/w 天山/ns 政务/n 云/vg ’/w 的/ude1 [推广/vn 应用/vn]/nz ，/w 预计/v 在/p 3年/t 内/f 将/d 建成/v 具有/v [1/m 万/d 个/q]/mq 机柜/gi 以上/f 服务/v 能力/n 的/ude1 云/vg [产业/n 基地/nis]/nz ，/w 全面/ad 承载/v 新疆/ns [信息化/vn 建设/vn]/nz 的/ude1 各类/r 应用/vn ，/w 为/p 我国/n 和/cc [周边/n 国家/n]/nz 提供/v 云计算/gi 应用/vn 服务/vn 。/w ”/w 聂华/nr 介绍/v 。/w 
2011年/t ，/w 自治区/n 把/pba [云计算/gi 产业/n]/nz 纳入/v [战略性/n 新兴/b 产业/n]/nz ，/w 启动/v 实施/vn 天山/ns 云/vg 计划/n ，/w 规划/n 10年/t 内/f 把/pba 新疆/ns 打造/v 成/v 丝绸之路/n 经济带/n 的/ude1 信息中心/gi 和/cc 我国/n 重要/a 基础/n 信息/n 战略/n 备份/n 基地/nis 。/w 目前/t ，/w 自治区/n 重要/a 信息系统/gi [灾难/n 备份/n 中心/nis]/nz 已/d 开工/vi 建设/vn ，/w 总投资/nz [200/m 亿元/q]/mq 的/ude1 [中兴/v 能源/n]/nz 新疆/ns 云计算/gi [绿色/n 数据/n 中心/nis]/nz 项目/n 成功/a 落地/vi ，/w 乌鲁木齐/ns 云计算/gi [产业/n 园区/n]/nz 建设/vn 全面/ad 推进/vi ，/w [克拉玛/nrf 依/v]/ns [信息化/vn 建设/vn]/nz 和/cc [云计算/gi 产业/n]/nz 已/d 领先/vi 全区/n 。/w 
今年/t ，/w 新疆/ns 将/d 继续/v 推进/vn “/w 天山/ns 云/vg ”/w 计划/n ，/w 加快/v 推进/vn 国家/n 网络/n 西/f 向/p 大通道/n 及/cc 枢纽/n 建设/vn ，/w 推进/vi 乌鲁木齐/ns 、/w [克拉玛/nrf 依/v]/ns 、/w 昌吉/ns 云计算/gi 产业园/nz 建设/vn ，/w 积极/ad 实施/v 中兴/vn 、/w 华为/ns 、/w [广电/n 网络/n]/ntc 等/udeng 超大型/b 云计算/gi 数据中心/nis 建设/vn ，/w 积极/ad 推进/vi 天山/ns 政务/n 云/vg 、/w 媒体/n 云/vg 、/w 健康/a 云/vg 的/ude1 深入/ad 应用/vn 。/w （/w 董少华/nr 张翔/nr ）/w 
