1月7日/t ，/w 记者/nnt 从/p [乌鲁木齐/ns 铁路局/nis]/nto 客运/n 部门/n 了解到/v ，/w 自/p 1月8日/t 起/vf ，/w [全国/n 铁路/n]/nz 将/d 对/p 部分/n 车站/n 互联网/n 、/w [电话/n 订票/vn]/nz 起/vf 售/v 时间/n 进行/vn 调整/vn 。/w 
据介绍/nz ，/w 调整/vn 后/f ，/w 疆/b 内/f 各/rz 客运/n 车站/n 互联网/n 、/w [电话/n 订票/vn]/nz 起/vf 售/v 时间/n 将/d 分为/v [四/m 个/q]/mq 时段/n 。/w 上午/t 8时/t ：/w [乌鲁木齐/ns 站/vi]/nt 起/vf 售/v ；/w 上午/t 9时/t ：/w 奎屯/n 、/w 阿克苏/nsf 、/w [库尔勒/nsf 站/vi]/nz 起/vf 售/v ；/w 上午/t 10时/t ：/w [霍尔/nrf 果/ng 斯/b]/ns 、/w 伊宁/ns 、/w 阿拉山口/nrf 、/w 北屯市/nz 、/w 哈密/ns 南/b 、/w 柳园/nr 、/w 和/cc 田/n 、/w 喀什/nsf 等/udeng 站/vi 起/vf 售/v ；/w 中午/t 12时30分/t ：/w 其余/rz 各/rz 车站/n （/w 阿克陶/ns 、/w 阿图什/ns 、/w 巴楚/ns 、/w 博乐/ns 、/w 布列/nrf 开/v 、/w 福海/ns 、/w 和/cc 静/a 、/w 和/cc 什/ng 托洛盖/nrf 、/w 精河/ns 、/w 精/a 河南/ns 、/w [克拉玛/nrf 依/v]/ns 、/w 库车/ns 、/w 轮台/ns 、/w [玛纳斯/nsf 湖/n]/nz 、/w 墨玉/nz 、/w 尼勒克/nrf 、/w 皮山/ns 、/w 沙湾县/ns 、/w 莎车/ns 、/w 鄯善/ns 、/w 石河子/ns 、/w 疏勒/nz 、/w 吐鲁番/ns 、/w 乌/b 西/f 、/w 五五/m 、/w 新/a 和/cc 、/w 焉耆/nz 、/w 叶城/ns 、/w 伊宁东/nr 、/w 英吉沙/ns 、/w 泽普/ns ）/w 起/vf 售/v 。/w 
[铁路/n 部门/n]/nz 提醒/v ，/w 通过/p 电话/n 预订/v 车票/n 的/ude1 旅客/n 可凭/v 订票/vn 时/ng 乘车/vi 人/n [有效/a 身份/n 证件/n]/nz ，/w 到/v 全国/n 任/v 一/m 车站/n 窗口/s 或/c 代售/vn 点/qt 换取/v 已/d 订/v 车票/n 。/w [电话/n 订票/vn]/nz 的/ude1 取/v 票/n 时间/n 为/p ：/w 当日/t 12时/t 前/f 已/d 订/v 车票/n 于/p 第二日12时/t 前/f 取/v 有效/a ；/w 当日/t 12时/t 后/f 已/d 订/v 车票/n 于/p 第二日24时/t 前/f 取/v 有效/a 。/w （/w 曹华张/nr 永恒/z ）/w 
