在/p [周恩来/nr 故居/n]/nz 管理处/nis ，/w 近/a [百/m 名/q]/mq 勺湖/nz 小学/nis “/w 童怀松/nr 中队/nis ”/w 的/ude1 小学生/nnd 们/k 向/p 周恩来/nr 铜像/n 敬礼/vi 。/w 
[周恩来/nr 故居/n]/nz 管理处/nis 20多名/m 职工/nnt 手持/v 菊花/n ，/w 缅怀/v [周恩来/nr 总理/nnt]/nz 。/w 
2014年/t 的/ude1 1月8日/t 是/vshi [周恩来/nr 总理/nnt]/nz 逝世/vi 38/m [周年/q 纪念/v]/nz 日/b 。/w 当日/t ，/w 民众/n 在/p 其/rz 出生地/n 江苏省/ns 淮安市/ns 自发/d 缅怀/v 周恩来/nr 。/w 
8日/t 晨/tg ，/w 天空/n 中/f 飘着/v 细雨/n 。/w 从/p 早上/t 8时/t 许/v ，/w 陆续/d 有/vyou 市民/n 自发/d 赶到/v [周恩来/nr 纪念馆/nis]/nt ，/w 或/c 献/v 上/f 鲜花/n ，/w 或/c 默默/d 伫立/v ，/w 或/c 深情/n 鞠躬/vi 。/w 馆内/s 周恩来/nr 汉白玉/n 座/q 像/v 前/f ，/w 摆满/nz 了/ule 敬献/v 的/ude1 鲜花/n ，/w 不少/m 花篮/n 上书/v “/w 缅怀/v 敬爱/v 的/ude1 周总理/nr ”/w 。/w 
江苏/ns 淮安/ns 是/vshi [周恩来/nr 总理/nnt]/nz 出生地/n ，/w 当地/s 建有/v [周恩来/nr 故居/n]/nz 、/w [周恩来/nr 纪念馆/nis]/nt 。/w 上午/t 8点40分/t ，/w [周恩来/nr 故居/n]/nz 管理处/nis 20多名/m 职工/nnt 集体/n 宣誓/vi 后/f ，/w 分别/d 手持/v 一支/mq 洁白/z 的/ude1 菊花/n 缓步/d 走到/vf 周恩来/nr 铜像/n 前/f 俯下/nz 身/ng 来/vf ，/w 将/d 手中/s 的/ude1 菊花/n 献/v 上/f ，/w 并/cc 以/p 三鞠躬/nz 的/ude1 形式/n 向/p [周恩来/nr 总理/nnt]/nz 表达/v 敬意/n 。/w 
当天/t 下午/t ，/w 周恩来/nr [红军/nnd 小学/nis]/nts 省级/b “/w 周恩来/nr 班/n ”/w 少先队员/n 在/p 校园内/nz 的/ude1 “/w 恩/ng 来/vf 园/ng ”/w 举行/v 了/ule 主题/n 队/n 会/v 。/w 活动/vn 中/f ，/w 队员/nnt 代表/nnt 为/p 大家/rr 讲述/v 了/ule 周/qt 爷爷/n [12/m 岁/qt]/mq “/w 立志/v 报国/vn ，/w 志/n 在/p 四方/n ”/w 的/ude1 故事/n 。/w “/w 周恩来/nr 班/n ”/w 班主任/nnt 姜修惠/nr 带领/v 队员/nnt 们/k 举手/vi 宣誓/vi ，/w 队员/nnt 们/k [纷纷/d 表示/v]/nz ：/w 要/v 学习/vn 周/qt 爷爷/n 的/ude1 高贵/a 品质/n ，/w 争/v 做/v 新时代/nz 的/ude1 “/w 红军/nnd 娃/ng ”/w 。/w 
每年/r 的/ude1 1月8日/t ，/w 淮安/ns 都会/n 举行/v 形式/n 各异/z 的/ude1 缅怀/vn 周恩来/nr 的/ude1 活动/vn ，/w 如/v 敬献/v 花篮/n 、/w [诗歌/n 朗诵/v]/nz 、/w 点亮/vi [千/m 盏/q]/mq 河灯/nz 等/udeng 。/w (/w 王琦/nr )/w 
