[广东/ns 高州市/ns 委办/nz]/nt 7日/t 通报/v 称/vn ，/w 3日/t 上午/t ，/w 该市/r 处置/vn 一起/s 因/p 村民/n [意外/a 死亡/vi]/nz 引发/v 的/ude1 暴力/n 妨害/v 公务/n 事件/n ，/w 抓获/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [10/m 人/n]/mq 。/w 目前/t ，/w 案件/n 仍/d 在/p 进一步/d 调查/vn 中/f 。/w 
通报/v 称/vn ，/w 2日/t 上午/t 9时/t 许/v ，/w 高州市/ns [宝光/nz 街道/ns]/ns 新塘村/ns 新/a 屋/n 、/w 月/n 塘/ng 、/w 禾/ng 仓/ng 、/w 新/a 塘/ng [四/m 个/q]/mq 村/n 小组/nis 组长/nnt 和/cc 一名/mq [村民/n 代表/nnt]/nz 一行/n [5/m 人/n]/mq ，/w 来到/v [宝光/nz 街道/ns]/ns 新塘村/ns 陈坑岭/nr 碧桂园/nz [房地产/n 项目/n]/nz [土方/n 开挖/v]/nz 现场/s ，/w 称/v 用地/n 权属/n 不/d 清/tg ，/w 阻止/v 施工/vn 方/q 施工/vn 。/w 施工/vn 方/q 报警/vn ，/w [高州市/ns 公安局/nis]/nto [河西/ns 派出所/nis]/nto 随即/d 派员/v 前往/v 现场/s 劝导/v 。/w 在/p 施工/vn 方/q 停止/v 施工/vn 期间/f ，/w [禾仓村/ns 小组/nis]/nt 组长/nnt 黄某/nz 友/ng 通过/p 手机/n 通知/n [禾/ng 仓/ng 小组/nis]/nt 代表/nnt 黄某/nz 贵/a 到/v 现场/s 。/w 
当天/t 10时39分/t 左右/f ，/w 黄某/nz 贵/a 爬上/vf 陈坑岭/nr 山头/n ，/w 并未/d 与/cc 任何人/r 发生/v 语言/n 、/w 肢体/n 冲突/vn ，/w 疑/vg 因/p 心肌梗塞/n 突然/ad 晕倒/v 在/p 地/ude2 ，/w 后/f 经/p [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi 。/w 
事件/n 发生/v 后/f ，/w 当地/s [有关/vn 部门/n]/nz 及时/ad 处理/v [善后/n 工作/vn]/nz ，/w 但/c 当地/s 村民/n 不/d 配合/v ，/w 不/d 让/v 搬走/v 尸体/n ，/w 并/cc 扬言/v 抬/v 尸体/n 到/v [宝光/nz 街道办/nis]/nt 闹事/vi 。/w 
3日/t 上午/t 8时/t 左右/f ，/w [高州市/ns 宝光/nz 街道办/nis]/nt 及/cc 市民政局/nis 殡/n 改/v 执法/vn 人员/n 到/v 陈坑岭/nr 山上/s 准备/v 将/d 死者/n 尸体/n 运走/v 时/ng ，/w 遭到/v 死者/n 家属/n 和/cc 部分/n 村民/n 手持/v 木棍/n 、/w 玻璃瓶/n 阻挠/v 。/w 还有/v 村民/n 到/v [宝光/nz 街道办/nis]/nt 聚集/v ，/w 砸烂/v 街道办/nis 大门/n ，/w 围攻/v 街道办/nis 干部/nnt ，/w 并/cc 在/p 街道办/nis 门口/s 上/f 香/a 、/w 焚烧/v 纸钱/n 、/w 燃放/v 鞭炮/n 。/w 
当日/t 上午/t 10时/t ，/w 当地/s 警方/n 组织/n 巡警/nnd 、/w 联防队员/nnd 共/d [40/m 人/n]/mq 赶到/v 陈坑岭/nr [维持/v 秩序/n]/nz 、/w 清理/v 现场/s 时/ng ，/w 遭到/v 一些/mq 村民/n 手持/v 木棍/n 、/w 玻璃瓶/n 等/udeng 暴力/n 抗拒/v ，/w 同时/c 遭到/v 一批/mq 不明/v 身份/n 的/ude1 人员/n 殴打/v ，/w 致/v [2/m 名/q]/mq 民警/nnt 及/cc [6/m 名/q]/mq 联防队员/nnd 受伤/vi 。/w 事件/n 中/f ，/w 有/vyou 两名/mq 村民/n 受伤/vi 。/w 
经/p 审查/vn 和/cc 调查取证/v ，/w 黄某/nz 富/vg 、/w 黄某/nz 海/n 、/w 张某/nz 成/v 、/w 张某/nz 全/a 等/udeng [10/m 人/n]/mq 对/p 其/rz 妨害/v 公务/n 的/ude1 [犯罪/vn 事实/n]/nz 供认不讳/vl 。/w 目前/t ，/w 该/rz [10/m 人/n]/mq 中/f 有/vyou [8/m 人/n]/mq 已/d 被/pbei 依法/d [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w [2/m 人/n]/mq 被/pbei 监视居住/v 。/w (/w 梁盛/nr )/w 
