6日/t 深夜/t ，/w [中国/ns U22/x 国家队/nis]/nt 在/p U22/x 亚洲/ns 杯赛/n 前/f 的/ude1 最后/f 一场/mq 热身赛/n 中/f ，/w 以/p 2∶1/m 击败/v 了/ule 约旦队/nt ，/w 代表/nnt [广州/ns 恒大/nz]/nz 征战/vi 世俱杯/nz 的/ude1 小将/n 杨超声/nr ，/w 意外/a 落选/vi 了/ule 参加/v U22/x 亚洲杯/nz 的/ude1 23/m 人大/nis 名单/n 。/w 
傅博/nr 率领/v [U22/x 国家队/nis]/nt 抵达/v 比赛/vn 地/ude2 阿曼/ns 后/f ，/w 先后/d 打/v 了/ule 两场/mq 热身赛/n ，/w 首场/n 以/p 0∶1/m 不敌/v 阿曼队/nt 。/w 在/p 6日/t 深夜/t 进行/vn 的/ude1 [第二/m 场/qv]/mq 热身赛/n 中/f ，/w 主教练/nnt 傅博/nr 对/p 阵容/n 进行/vn 了/ule 调整/vn 。/w 比赛/vn 开场/vi [3/m 分钟/qt]/mq ，/w 中国队/nt 就/d 获得/v 了/ule 点球/n 机会/n ，/w 效力/n 葡萄牙/nsf [博/ag 阿维斯塔/nrf]/ns 小将/n 李源一/nr 主罚/v 命中/vn ，/w 第23分钟时/t [山东/ns 鲁能/nz]/nz 小将/n 王彤/nr 铲球/nz 犯规/vi ，/w 被/pbei 直接/ad 红牌/n 罚/v 下/f 。/w 下半场/n 第63分钟时/t ，/w [山东/ns 鲁能/nz]/nz 小将/n 刘彬彬/nr 在/p 对方/n [门前/s 混战/vi]/nz 中/f 打进/v [一/d 球/n]/mq ，/w 帮助/v 球队/nis 取得/v 了/ule 2∶0/m 的/ude1 [领先/vi 优势/n]/nz 。/w [两/q 球/n]/mq 落后/a 的/ude1 约旦队/nt 因为/c 诈/v 伤/vn 和/cc 报复性/b 踩/v 人/n ，/w 先后/d 有/vyou 两名/mq 球员/nnt 被/pbei 红牌/n 罚/v 下/f 。/w 比赛/vn 进行/vn 到/v 第85分钟时/t ，/w 只有/c [9/m 人/n]/mq 的/ude1 约旦队/nt 利用/v 中国队/nt 门将/nnt 失误/vn 打进/v [一/d 球/n]/mq ，/w 最终/d 中国队/nt 以/p 2:1/m 取得/v 了/ule 胜利/vn 。/w 
近日/t ，/w 中国队/nt 已经/d 向/p 亚足联/nis 递交/v 了/ule U22/x 亚洲杯/nz [23/m 人/n]/mq 参赛/vn 名单/n ，/w [广州/ns 恒大/nz]/nz 前锋/nnt 杨超声/nr 和/cc 日/b 之/uzhi 泉/ng 后卫/nnt 廖均健/nr 、/w 成都队/nt 后卫/nnt 杨挺/nr 被/pbei 排除/v 在/p [23/m 人/n]/mq 名单/n 之外/f 。/w 其中/rz 杨超声/nr 落选/vi 堪称/v 冷门/n ，/w [U22/x 国家队/nis]/nt 在/p 国内/s 热身赛/n 中/f 杨超声/nr 都/d 有/vyou 进球/n ，/w 而且/c 是/vshi [第/m 十一届/n 全运会/n]/nz 男足/nis 决赛/vn 阶段/n 的/ude1 金/b 靴/ng 得主/n ，/w 深受/v [广州/ns 恒大/nz]/nz 主教练/nnt 里/f 皮/n 的/ude1 喜爱/vn 。/w (/w 张林栋/nr )/w 

