[甘肃省/ns 社会/n 科学院/nis]/nt 8日/t 发布/v 《/w 中国/ns 西北/ns 发展/v 报告/n (/w 2014/m )/w 》/w 指出/v ，/w 2013年前/t 三季度/nz ，/w 西北/ns [地区/n 生产总值/n]/nz [增长/v 速度/n]/nz 呈现/v 继续/v 回落/vn 趋势/n ，/w 但/c 各/rz 省区/n 普遍/ad 高于/v 全国/n [平均/a 水平/n]/nz 。/w 此外/c ，/w 各/rz 省区/n 保障/vn 和/cc 改善/v 民生/n 的/ude1 [公共/b 财政/n]/nz 投入/v [稳定/an 增长/v]/nz ，/w [民生/n 工程/n]/nz 投资/vn 显著/ad 增长/v 。/w 
当日/t ，/w 由/p [甘肃省/ns 政府/nis 新闻/n 办公室/nis]/nt 、/w [甘肃省/ns 社会/n 科学院/nis]/nt 、/w [甘肃省/ns 统计局/nis]/nto 、/w 社科/n [文献/n 出版社/nis]/nt 联合/vd 举办/v 的/ude1 2014/m 年度/n 《/w 甘肃/ns 蓝皮书/n 》/w 、/w 《/w 西北/ns 蓝皮书/n 》/w 成果/n 发布会/n 在/p 兰州/ns 召开/v 。/w 继/vg 2012年/t 以来/f 陕西/ns 、/w 甘肃/ns 轮流/vd “/w 坐庄/vi ”/w ，/w [第三/m 部/q]/mq 《/w 西北/ns 蓝皮书/n 》/w 由/p [宁夏/ns 社会/n 科学院/nis]/nt 负责/v 主编/v 。/w 
由/p 陕西/ns 、/w 甘肃/ns 、/w 宁夏/ns 、/w 青海/ns 、/w [新疆/ns 五/m 省区/n 社会/n 科学院/nis]/nt 联合/vd 编/v 研/v 和/cc 出版/v 的/ude1 这份/r 《/w 西北/ns 蓝皮书/n 》/w 指出/v ，/w 西北/ns 五/m 省区/n 社会/n [固定资产/n 投资/vn]/nz 增速/n 同比/n 下滑/vi ，/w 降幅/n 高于/v 全国/n [平均/a 水平/n]/nz ，/w 但/c 增速/n 仍然/d 高于/v 同期/f 全国/n [平均/a 水平/n]/nz 。/w 
《/w 西北/ns 蓝皮书/n 》/w 指出/v ：/w “/w 十二五/m ”/w 以来/f ，/w [西北/ns 地区/n]/nz [公共/b 文化/n]/nz 的/ude1 服务/vn 条件/n 有效/a 改善/v ，/w 服务/v 能力/n 逐步/d 提升/v ，/w 服务/v 体系/n 建设/v [富有/v 成效/n]/nz ，/w [文化/n 产业/n]/nz 发展/vn 生机勃勃/vl ，/w [文化/n 体制/n 改革/vn]/nz 步履/n 坚实/a ，/w [文化/n 遗产/n 保护/vn]/nz 事业/n 不断/d 推进/vi 。/w 
《/w 西北/ns 蓝皮书/n 》/w 指出/v ：/w 2013年前/t 三季度/nz ，/w [西北/ns 地区/n]/nz 各/rz 省区/n 全面/ad 推进/vi 《/w 六盘山/ns 片/q 区/n [区域/n 发展/vn]/nz 和/cc 扶贫/vn 攻坚/vn 规划/n 》/w 的/ude1 组织/n 实施/v ，/w 扶贫/vn 攻坚/vn 的/ude1 力度/n 进一步/d 加大/v ，/w [城乡/n 居民/n]/nz 收/v 增速/n 明显/a 提升/v 。/w 
[甘肃/ns 蓝皮书/n 办公室/nis]/nt 主任/nnt 马廷旭/nr 介绍/v ，/w 以/p 甘肃/ns 为/p 例/n ，/w 去年/t 上半年/t 全省/n [城镇/n 居民/n 人均/a 可支配/nz 收入/n]/nz 为/p [9327/m ./w 32/m 元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 10.9%/m ，/w 增速/n 居/v 全国/n [第/m 3/m 位/q]/mq ；/w [农村/n 居民/n]/nz 人均/a 现金/n 收入/n [2736/m ./w 1/m 元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 13.2%/m ，/w 增速/n 居/v 全国/n [第/m 9/m 位/q]/mq 。/w 
《/w 西北/ns 蓝皮书/n 》/w 建议/n ，/w 2014年/t [西北/ns 地区/n]/nz 经济/n 工作/vn 要/v 以/p 投资/vn 为/p 引导/v ，/w 推进/vi [经济/n 结构/n 调整/vn]/nz 和/cc [新型/b 城镇化/vn]/nz ，/w 加快/v 民生/n 领域/n 的/ude1 发展/vn ，/w 实现/v 经济/n 平稳/a 较快/d 增长/v 。/w (/w 冯志军/nr )/w 
