与/cc 日本/ns 的/ude1 高调/n 及/cc 舆论/n 的/ude1 喧嚣/vn 有所/v 不同/a ，/w 印度/nsf 官方/n 并/cc 没有/v 明确/a 表示/v 牵制/vn 中国/ns 的/ude1 意图/n ，/w 而是/c 委婉/a 建议/n 日本/ns “/w 学习/v 历史/n ”/w 。/w 据/p 共同社/nis 报道/v ，/w 印/b 外长/nnt 胡尔希德/nrf 6日/t 与/cc 山口那津男/nrj 会谈/vi 时/ng 就/d 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 呼吁/v 日本/ns 慎重/a 应对/v 中/f 韩/b 两国/mq 的/ude1 反对/vn 声音/n 。/w 他/rr 说/v ，/w “/w 日本/ns 历史/n 上/f 有/vyou 过/uguo 种种/q 经验/n ，/w 进行/vn 反思/vn 会/v 发现/vn 也/d 有的/rz 事/n 做/v 得/ude3 不/d 正确/a ，/w 最好/d 在/p 学习/v 的/ude1 基础上/nz 前进/vi ”/w 。/w 此前/t ，/w [印度/nsf 前/f 国家/n 安全/an 保障/vn 委员会/nis]/nt 事务/n 局长/nnt 助理/nnt 拉贾格/nz 帕/ng 兰/ng 接受/v 日本/ns 《/w [产/v 经/p 新闻/n]/nz 》/w 采访/v 时/ng 声称/v ，/w 日/b 中/f 已经/d 就/d [第二次/mq 世界大战/n]/nz 问题/n 签署/v 和平/n [友好/a 条约/n]/nz ，/w 中国/ns 及/cc 韩国/nsf 现在/t 再/d 炒作/v 历史/n 问题/n ，/w 没有/v 正当/a 性/ng 理由/n 。/w 
[中国/ns 社科院/nis]/nt 日本/ns 所/usuo 研究员/nnt 杨伯江/nr 对/p 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 记者/nnt 说/v ，/w 日/b 印/b 走近/v 毋庸置疑/vl 有/vyou 联合制/nz 华/b 的/ude1 意图/n ，/w 对此/d 我们/rr 不可/v 轻视/vn 但/c 也/d 无需/v 夸大/vn 。/w 印度洋/nsf 是/vshi 日/b 印/b 最高/a 战略/n 契合点/n ，/w 印度/nsf 对/p 它/rr 有/vyou 自家/rr 情结/n ，/w 日本/ns 则/d 视/vg 其/rz 为/p [海上/s 生命线/n]/nz ，/w 两国/mq 对/p 中国/ns 在/p 这/rzv 一/m 海域/n 的/ude1 [军事/n 力量/n]/nz 投射/v 有/vyou 共同/d 忧虑/vn 。/w 这/rzv 也/d 是/vshi 为什么/ryv 日/b 印/b 防卫/vn 合作/vn 包含/v 在/p 印度洋/nsf 联合/v 军演/nz 的/ude1 内容/n 。/w 两国/mq 还/d 乐于/v 共同/d 倡导/v “/w 印/b 太/d ”/w 概念/n ，/w 在/p 贯穿/v 印度洋/nsf 和/cc 太平洋/ns 的/ude1 [战略/n 意图/n]/nz 方面/n 较/d 有/vyou 共识/n 。/w 但/c 落实/v 到/v 具体/a 合作/v 层面/n ，/w “/w 日本/ns 牵制/v 中国/ns 的/ude1 成色/n 要/v 大大/d 高于/v 印度/nsf ”/w 。/w 
日本/ns 的/ude1 拉拢/vn 目标/n 也/d 绝不/d 止/v 一个/mq 印度/nsf 。/w 法新社/j 7日/t 称/v ，/w 在/p 中/f 日/b 纠纷/n 背景/n 下/f ，/w 日本/ns [外务/n 大臣/nnt]/nnt 岸田文雄/nrj 周二/t 启程/vi 出访/v 西班牙/nsf 和/cc 法国/nsf ，/w 预计/v 将/d 向/p 两国/mq 宣传/v 日本/ns 针对/p 日/b 中/f 纠纷/n 的/ude1 立场/n 。/w 岸田文雄/nrj 说/v ：/w “/w 我/rr 今年/t 将/d 继续/v 积极/ad 出访/v ，/w 保卫/v [国家/n 利益/n]/nz ，/w 为/p [世界/n 和平/n]/nz 稳定/an 推动/v 外交/n 工作/vn 。/w ”/w 报道/v 称/vn ，/w 此/rzs 访/v 背景/n 是/vshi 日/b 中/f 纠纷/n 加剧/v ，/w 两国/mq 外交/n 口水战/nz 日前/t 延伸/v 到/v [英国/ns 媒体/n]/nz ，/w 两国/mq 驻/v 英/b 大使/nnt 相互/d 指责/v 对方/n 国家/n 是/vshi “/w 伏地魔/nz ”/w 。/w 共同社/nis 称/v ，/w [日本/ns 外务省/nt]/nt 7日/t 发布/v 消息/n 称/v ，/w 8日/t 将/d 在/p 伦敦/nsf 举行/v 日/b 英/b 外务/n 次官/nnt 磋商/vn 。/w 由于/p 中国/ns 持续/vd 谴责/v 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 预计/v 日方/n 将/d 谋求/v 对/p 安倍/nrf 政府/nis 呼吁/v 冷静/a 应对/v 立场/n 的/ude1 理解/vn 。/w 
“/w 中/f 日/b 两国/mq 的/ude1 外/f 交战/vi 即将/d 转移/v 到/v 非洲/nsf 。/w ”/w 韩国/nsf 《/w [朝鲜/nsf 日报/n]/nz 》/w 做出/v 这/rzv 一/m 判断/v 的/ude1 依据/n 是/vshi ，/w 安倍/nrf 将/d 于/p 9日/t 出访/v 科特迪瓦/nsf 、/w 莫桑比克/nsf 、/w 埃塞俄比亚/nsf 等/udeng 多个/mq [非洲/nsf 国家/n]/nz 以及/cc [中东/ns 地区/n]/ns 的/ude1 阿曼/ns 。/w 报道/v 称/vn ，/w 在/p 安倍/nrf 之前/f ，/w 中国/ns 外长/nnt 王毅/nr 已/d 于/p 6日/t 开始/v 对/p 埃塞俄比亚/nsf 等/udeng 国/n 的/ude1 访问/vn 。/w 新年伊始/bl ，/w 中/f 日/b 两国/mq 在/p 非洲/nsf 展开/v “/w 外/f 交战/vi ”/w ，/w 这/rzv 是因为/c 该/rz 地区/n 对/p 两国/mq 的/ude1 经济/n 和/cc 安全/an 具有/v 很大/d 影响/vn 。/w （/w 蓝雅歌/nr 李珍/nr 王石/nr 王刚/nr 刘畅/nr 魏辉甄/nr 翔/vg ）/w 
