记者/nnt 7日/t 从/p [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n 环境/n 监察/vn 总队/nis]/nt 了解到/v ，/w 2013年/t 是/vshi 新疆/ns 提高/v 排污费/n 征收/v 标准/n 的/ude1 第一年/t ，/w 共/d 查处/v 了/ule [218/m 起/vf]/mq 企业/n 环境/n [违法/vn 行为/n]/nz ，/w 排污费/n 征收/vn 突破/v [7/m 亿元/q]/mq ，/w 较/d 2012年/t 增长/v 39.16%/m 。/w 
据介绍/nz ，/w 2013年/t ，/w [新疆/ns 环境/n 监察/vn 总队/nis]/nt 共/d 对/p [191/m 家/q]/mq 国/n 控/v 重点/n 污染源/n 企业/n 和/cc [351/m 家/q]/mq 区/n 控/v 重点/n 污染源/n 企业/n 的/ude1 重点/n 减排/v 项目/n 、/w [重点/n 建设/vn 项目/n]/nz 进行/vn 现场/s 监察/vn ，/w 并/cc 对/p 环保部/nz 、/w 自治区/n [挂牌/vi 督办/v]/nz 企业/n 以及/cc 限期治理/v 企业/n 安排/v 专人/n 驻厂/nz 蹲点/vi ，/w 其中/rz 对/p 部分/n 企业/n 做出/v 停产/vn 、/w 高限/nz 罚款/vi 等/udeng 处罚/vn ，/w [环境/n 监察/vn]/nz 工作/vn 取得/v 明显/a 成效/n 。/w 
据介绍/nz ，/w 2013年/t ，/w 新疆/ns 二氧化硫/n 排污费/n 由/p 每/rz 污染/v 当量/n [0/m ./w 6/m 元/q]/mq 提高/v 到/v [1/m ./w 2/m 元/q]/mq ，/w [化学/n 需氧量/nz]/nz 排污费/n 由/p 每/rz 污染/v 当量/n [0/m ./w 7/m 元/q]/mq 提高/v 到/v [1/m ./w 4/m 元/q]/mq 。/w （/w 刘杰/nr 、/w 杨涛/nr 利/n ）/w 
