1月8日/t 是/vshi 农历/n [十二/m 月初/t]/mq 八/m ，/w 民俗/n 谓之/v 腊八节/nf ，/w 是/vshi 农历/n 腊月/t 最/d 重大/a 的/ude1 节日/n 。/w 在/p 中国/ns [北方/s 地区/n]/nz ，/w 民众/n 将/d “/w 腊八节/nf ”/w 看成/v 春节/t 即将/d 到来/vi 的/ude1 信号/n ，/w 在/p 这天/rzt 有/vyou 喝/vg 腊八粥/nf 、/w 泡腊八蒜/nf 的/ude1 习俗/n 。/w 北京/ns 多家/mq 寺院/n 当日/t 开门/vi 施/v 粥/nf ，/w 邀/v 民众/n 在/p 暖暖/v 一碗粥/nz 中/f 感受/v 传统/n 民俗/n 。/w 然而/c 今冬/t 北京/ns 尚未/d 迎来/v 初雪/n ，/w 让/v 日渐/d 浓郁/a 的/ude1 “/w 年/qt 味/ng ”/w 少/a 了/ule 一点/mq 味道/n 。/w 
当日/t ，/w 有着/v [1700/m 余年/q]/mq 历史/n 的/ude1 京西/ns 古刹/n 潭柘寺/ns 以/p “/w 舌尖/n 上/f 的/ude1 福缘/nz ”/w 为/p 主题/n ，/w 举办/v 腊八/t 舍/v 粥/nf 大会/n 。/w 其/rz 腊八粥/nf 是/vshi 由/p 大米/nf 、/w 红枣/n 、/w 莲子/nf 、/w 桂圆/nf 等/udeng 多种/m 原料/n ，/w 文火/n 熬/v 制/v 近/a [10/m 个/q]/mq 小时/n 而/cc 成/v 。/w 
天气/n 虽/c 冷/a ，/w 民众/n 过节/vi 的/ude1 热情/an 却/d 丝毫/a 不/d 减/v 。/w 早/a 8时/t 许/v ，/w [潭柘寺/ns 景区/n]/nz 内/f 的/ude1 游人/n 就/d 排/v 起/vf 了/ule 长/a 队/n ，/w 专/a 等/udeng 喝/vg 上/f 一碗/mq 热气腾腾/vl 的/ude1 腊八粥/nf 。/w 上午/t [9/m 点/qt]/mq 半/m ，/w 潭柘寺/ns 僧/ng 团/n 先/d 在/p 大殿/n 举行/v 开光/nz 、/w 供佛/nz 粥/nf 法/n 会/v ，/w 随后/d 开始/v 舍/vn 粥/nf 活动/vn ，/w 游客/n 均可/v 免费/vn 品尝/v 。/w 景区/n 内/f 还/d 设有/v 佛陀/n 故事/n 展/vg ，/w 游人/n 品/ng 粥/nf 的/ude1 同时/c 还/d 能/v 了解/vn [佛教/nz 文化/n]/nz 知识/n 。/w 
每年/r 农历/n 腊月/t 初八/t ，/w 北京/ns 雍和宫/ns 都会/n 举行/v 施/vn 粥/nf 活动/vn 来/vf [广结/nz 善缘/nz]/nz 。/w 8日一早/t ，/w 雍和宫/ns 尚未/d 开门/vi ，/w 就/d 有/vyou 不少/m 民众/n 顶着/v 寒风/n 排队/vi 等候/v 。/w 尽管/c 雍和宫/ns 为/p 来/vf 喝/vg 粥/nf 的/ude1 人们/n 准备好/nz 了/ule 一次性/d 的/ude1 碗/n 和/cc 勺/ng ，/w 但/c 由于/p 天气/n 寒冷/a ，/w 仍/d 有/vyou [不少/m 人/n]/mq 带着/vn 自家/rr 的/ude1 保温/a 盒/ng ，/w “/w 想/v 着/uzhe 要/v 给/p 家里/s 老人/n 带/v 一口/mq 热/a 粥/nf ”/w 。/w 
据悉/v ，/w 不仅/c 是/vshi 雍和宫/ns 、/w 潭柘寺/ns 等/udeng 多家/mq 寺院/n 沿袭/v 了/ule 施/v 粥/nf 传统/n ，/w 京城/n 多家/mq 老字号/n 也/d 有/vyou 送粥/nz 活动/vn 。/w 与/cc 寺庙/n 不同/a 的/ude1 是/vshi ，/w 商家/n 送粥/nz 是/vshi 为/p 赚/v 人气/n ，/w 在/p 正餐/n 时段/n 为/p 来/vf 店/n 就餐/vi 顾客/n 准备/v 了/ule 免费/vd 腊八粥/nf 。/w 
在/p 北京/ns 民间/n 有/vyou “/w 过/uguo 了/ule 腊八/t 就是/v 年/qt ”/w 的/ude1 说法/n ，/w 今天/t 之后/f ，/w 民众/n 要/v 上街/vi 安顿/v 年/qt 货/n ，/w 各类/r 庙会/n 也/d 开始/v 操办/vn 起来/vf ，/w 空气/n 中/f “/w 年味儿/nz ”/w 渐浓/nz 。/w 眼看/v 快/a 到/v 一年中/t 最/d 冷/a 的/ude1 “/w 三九/m ”/w 时节/n ，/w 北京/ns 的/ude1 初雪/n 仍/d 迟迟/d 不见踪影/nz ，/w 这/rzv “/w 年味儿/nz ”/w 中/f 算是/v 缺少/v 了/ule 重要/a 的/ude1 “/w 一味/d ”/w 。/w 百姓/n 大多/d 盼雪/nz 心切/a ，/w 希望/v 初雪/n 赶快/d 到来/vi ，/w 增添/v 过年/vn 的/ude1 瑞气/n 。/w 
气象/n 资料/n 显示/v ，/w 1951年/t 至今/d ，/w 北京/ns 历史/n 最早/d 初雪/n 日/b 出现/v 于/p 1987年10月31日/t ，/w 最/d 晚/tg 初雪/n 日/b 为/p 2011年2月9日/t 。/w 初雪/n 时间/n 大多/d 在/p 11月/t 或/c 12月/t 。/w 以/p 北京/ns 平均/a 初雪/n 日期/n 11月29日/t 计算/v ，/w 今冬/t 初雪/n 已/d 迟到/vi 了/ule 40多天/m 。/w (/w 尹力/nr )/w 
