人民网/nz 麦盖提/ns 1月8日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 柴天喜/nr ）/w 7日/t ，/w 笔者/n 从/p [新疆/ns 麦盖提/ns 县/n 文体局/nis]/nt 了解到/v ，/w 由/p 该县/r 申报/vn 的/ude1 维吾尔族/nz 卡龙琴/nz [传统/n 音乐/n]/nz 项目/n 入选/v [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n]/ns 级/q [第四/m 批/q]/mq [非物质/nz 文化/n 遗产/n 名录/n]/nz 。/w 
卡龙琴/nz ，/w 是/vshi 维吾尔族/nz 弹拨/nz [弦/n 鸣/vg 乐器/n]/nz 。/w 清代/t 史籍/n 中/f 称/v [七十/m 二弦/nz]/mq 琵琶/n 、/w 喀/b 尔/Rg 奈/vg 。/w 历史/n 悠久/a ，/w 造型/n 独特/a ，/w 音色/n 清脆/a 。/w 可/v 用于/v 独奏/vn 、/w 合奏/vn 或/c 伴奏/vn ，/w 是/vshi 演奏/v 大型/b 套曲/n “/w 木卡姆/nrf ”/w 离不开/v 的/ude1 [弹弦/nz 乐器/n]/nz 。/w 
“/w 刀郎/nr 文化/n ”/w 是/vshi [麦盖提/ns 县/n]/ns 具有/v 地理/n 标志性/n 的/ude1 区域/n 特色/n 文化/n 。/w 为/p 切实/ad 让/v 优秀/a 的/ude1 [民族/n 传统/n 文化/n]/nz 与/cc 时代/n 同/p 发展/vn 共/d 进步/vn ，/w 走向/v 全中国/nz ，/w 该县/r 出台/vi 了/ule 《/w [麦盖提/ns 县/n]/ns 保护/vn 、/w 传承/vn 、/w 弘扬/v 刀郎/nr 文化/n [暂行/b 规定/n]/nz 》/w ，/w 逐步/d 建立/v 了/ule 比较/d 完备/a 的/ude1 [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 保护/v 制度/n ，/w 使/v 该县/r 珍贵/a 并/cc 具有/v 历史/n 、/w 文化/n 和/cc 科学/n 价值/n 的/ude1 [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 得到/v 了/ule 有效/a 保护/vn ，/w 并/cc 得以/v 传承/vn 和/cc 发扬/v 。/w 
目前/t ，/w 该县/r 已/d 成功/a 申报/vn 世界级/b 、/w [国家级/b 非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz [2/m 个/q]/mq 、/w 自治区/n 级/q [6/m 个/q]/mq 、/w 地区/n 级/q [8/m 个/q]/mq ，/w 全县/n [刀郎/nr 木卡姆/nrf]/nz 艺人/nnt 已/d 达/v [550/m 人/n]/mq 。/w 2013年/t 该县/r 投入/v [4480/m 万元/q]/mq ，/w 建设/vn 了/ule 刀郎/nr 文化/n 传承/vn 演艺/n 中心/nis 、/w 刀郎/nr 文化/n 展览馆/n ，/w 全力/d 推动/v 刀郎/nr 文化/n [品牌/n 优势/n]/nz 转化/v 为/p 产业/n 发展/v 优势/n 。/w 
