[新疆/ns 广电/n 网络/n 股份/n 有限公司/nis]/nt 总经理/nnt 粟皓/nr 致辞/vi 。/w 
仪式/n 现场/s 。/w 
首届/b 天山/ns 云/vg [游戏/n 风云/n]/nz [英雄/n 联盟/nis]/nz 争霸/v 赛/vn 颁奖/vn 仪式/n 。/w 
人民网/nz 乌鲁木齐/ns 1月8日/t 电/n （/w 李晓啸/nr ）/w 8日/t ，/w [新疆/ns 广电/n 网络/n 股份/n 有限公司/nis]/nt “/w 天山/ns 云翼/nz 家/q 云/vg 游戏/n 上/f 线/n [启动/v 仪式/n]/nz ”/w 在/p 乌鲁木齐/ns 举行/v ，/w 这/rzv 意味着/v 新疆/ns 广大/b 电视/n 用户/n 将/d 正式/ad 迈入/v “/w 云/vg 游戏/n ”/w 时代/n 。/w 
伴随/v 着/uzhe 上述/b [启动/v 仪式/n]/nz 同时/c 举行/v 的/ude1 还有/v “/w 天山/ns 云/vg 家庭/n 娱乐/vn 游戏/n 联盟/nis ”/w 成立/vi 仪式/n 。/w 此外/c ，/w 在/p 活动/vn 现场/s 还/d 进行/vn 了/ule 云/vg 游戏/n 展示/v ：/w 体验/v 者/k 通过/p 新疆/ns [广电/n 网络/n]/ntc 天山/ns 云/vg 机顶盒/gi 就/d 可以/v 享受/vn 流畅/a 、/w 高画质/nz 的/ude1 大型/b [电视/n 游戏/n]/nz ，/w 获得/v 只有/c 游戏/n 主机/n 才/d 能够/v 提供/v 的/ude1 极致/n 游戏/n 体验/v 。/w 
据介绍/nz ，/w 云/vg 游戏/n 主要/b 解决/v 了/ule 之前/f 大型/b 视频/n 游戏/n 只能/v 依赖/vn 专用/vn 外/f 置/v 主机/n 的/ude1 弊端/n 。/w 而/cc 现在/t ，/w 整个/b 游戏/n 的/ude1 主机/n 是/vshi [千里/mq 之外/f]/nz 的/ude1 [云/vg 服务器/n]/nz ，/w 玩家/n 只需/v 利用/vn 家中/s 的/ude1 机顶盒/gi 就/d 能/v 接收/vn 来自/v 云端/n 的/ude1 游戏/n 内容/n 和/cc 数据/n 信息/n ，/w 操纵杆/n 、/w 手柄/n 等/udeng 游戏/n 操纵/v 设备/n 的/ude1 操作/vn 信息/n 也/d 会/v 反馈/vn 到/v 云端/n ，/w 使/v 玩家/n 在/p 电视/n 上/f 便/d 可/v 进行/vn 游戏/n 体验/v 而/cc 不用/d 考虑/v 是否/v 拥有/v 游戏/n 主机/n 。/w 
简单/a 来讲/uls ，/w 云/vg 游戏/n 就是/v 通过/p [云计算/gi 技术/n]/nz ，/w 将/d 游戏/n 的/ude1 运行/vn 、/w 渲染/v 等/udeng 所需/nz 的/ude1 [计算/v 能力/n]/nz 从/p 终端/n 转移/v 至/p 云端/n ，/w 运算/vn 的/ude1 结果/n 通过/p 视频流/nz 的/ude1 方式/n 经过/p [网络/n 传输/vn]/nz 到/v 玩家/n 的/ude1 终端/n 。/w 也/d 就是说/c ，/w 玩家/n 只需/v 拥有/v 能够/v 联网/vn 的/ude1 廉价/a 的/ude1 游戏/n 终端/n ，/w 就/d 能够/v 享受/vn 流畅/a 、/w 高清/n 、/w 随时随地/dl 的/ude1 游戏/n 体验/v 。/w 
据悉/v ，/w 目前/t [新疆/ns 广电/n 网络/n]/nt 除了/p 提供/v 大量/m 高质量/nz 的/ude1 电视/n 直播/vn 、/w 点播/v 等/udeng 视频/n 内容/n 之外/f ，/w 还/d 依托/v 天山/ns 云/vg 平台/n 向/p 全/a 疆/b 广大/b 用户/n 提供/v 了/ule 头条/n 资讯/n 、/w 在线/vn 教育/vn 、/w 卡拉/nrf OK/x 、/w 电视/n 商城/nis 等/udeng 门类/n 丰富/a 的/ude1 [增值/vn 业务/n]/nz 。/w 
