据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [新闻/n 晚/tg 高峰/n]/nz 》/w 报道/v ，/w “/w 2014/m 福布斯/nrf 中国/ns 非/b 上市/vn 潜力/n 企业/n [100/m 强/a]/mq ”/w 日前/t 正式/ad 发布/v ，/w 安徽/ns 一家/n [食品/n 企业/n]/nz 登上/v 榜/n 单/b ，/w 福布斯/nrf 称/v 其/rz 2010年/t 至/p 2012/m [年/qt 销售额/n]/nz 增长率/n 达/v 46%/m 。/w 但/c [记者/nnt 调查/vn]/nz 发现/v ：/w 这家/r 企业/n 2013年/t 才/d 成立/vi ，/w 目前/t 还/d 没有/v 开始/vn 销售/vn 。/w 那么/c ，/w 福布斯/nrf 榜/n 单/b 显示/v 的/ude1 [财务/n 数据/n]/nz 从/p 何/ry 而/cc 来/vf ？/w 这家/r 公司/nis 又/d 因何/nz 上/f 榜/n ？/w 
李良伟/nr ：/w 这个/rz 事情/n 刚才/t 有人/r 打电话/vi ，/w 这个/rz 事情/n 我/rr 也/d 搞/v 不/d 清楚/a 是/vshi [怎么/ryv 回/v 事/n]/nz 。/w 
公开/ad 资料/n 显示/v ，/w 安徽/ns 香/a 吧/y 传奇/n 食品/n [股份/n 有限公司/nis]/nis 位于/v 淮北市/ns 凤凰山/ns 食品/n [经济/n 开发区/ns]/nz 。/w 在/p [淮北市/ns 工商/n 行政/n 管理局/nis]/nto 网站/n 开业/vi 企业/n 公告/n 名单/n 内/f ，/w 记者/nnt 看到/v 该/rz 企业/n 创建/v 的/ude1 时间/n 为/p 2013年10月16日/t 。/w [淮北市/ns 凤凰山/ns 食品/n 经济/n 开发区/ns 经济/n 发展局/nis]/nt 局长/nnt 刘洋/nr 表示/v ，/w 目前/t 这家/r 企业/n 在/p 淮北/ns 还/d 没有/v 生产/vn 。/w 
刘洋/nr ：/w 现在/t 在/p 这里/rzs 没有/v 生产/vn 的/ude1 产品/n 。/w 
记者/nnt ：/w 淮北/ns 现在/t 还/d 没有/v 生产/vn ？/w 
浏阳/ns ：/w 对/p 对/p 。/w 
负责人/nnt ：/w 因为/c 他/rr 也/d 是/vshi 刚/d 入住/v 我们/rr 这边/rzs 的/ude1 企业/n ，/w 他/rr 可能/v 报/n 那个/rz 的/ude1 意思/n 是/vshi 他/rr 之前/f 在/p 温州/ns 那边/rzs 做/v 的/ude1 还/d 不错/a ，/w 在/p 这边/rzs 也/d 是/vshi 刚刚/d 试生产/nz 的/ude1 情况/n 。/w 
而/cc 福布斯/nrf 研究部/nis 一位/mq 史姓/nz 负责人/nnt 表示/v ，/w 上报/vi 的/ude1 并/cc 不是/c 温州/ns 企业/n 的/ude1 数据/n 。/w 
史/ng 主任/nnt ：/w 我们/rr 也/d 跟/p 他/rr 公司/nis 的/ude1 老板/nnt 也/d 联系/v 过/uguo ，/w 百分之百/bl 认定/v 。/w 
记者/nnt ：/w 这个/rz 数据/n 肯定/v 不是/c 乡巴佬/n 那边/rzs 的/ude1 数据/n ？/w 
史/ng 主任/nnt ：/w 不是/c ，/w 我们/rr 这边/rzs 已经/d 有/vyou 证据/n ，/w 我们/rr 有/vyou [电话/n 录音/vn]/nz 的/ude1 。/w 
福布斯/nrf 榜/n 单/b 上/f 所/usuo 显示/v 的/ude1 该/rz 企业/n 未/d 成立/vi 时/ng 的/ude1 [财务/n 数据/n]/nz 从/p 何/ry 而/cc 来/vf ？/w 史/ng 主任/nnt 表示/v ，/w 目前/t 福布斯/nrf 认为/v ，/w 淮北/ns 的/ude1 这家/r 企业/n 在/p 上报/vi 数据/n 时/ng 造假/v 。/w 
开发区/ns 说/v 报/n 的/ude1 可能/v 是/vshi 温州/ns 公司/nis 的/ude1 数据/n ，/w 福布斯/nrf 肯定/v 企业/n 在/p 上报/vi 数据/n 时/ng 造假/v 。/w 记者/nnt 随后/d 多次/mq 致电/v 香/a 吧/y 传奇/n [股份/n 有限公司/nis]/nis ，/w 但/c 都/d 没有/v 得到/v 明确/a 的/ude1 答复/vn 。/w 
李良伟/nr ：/w 那/rzv 你/rr 这样/rzv 吧/y ，/w 你/rr 有空/vi 到/v 我/rr 公司/nis 来/vf 好/a 吧/y ，/w 有/vyou 什么/ry 事情/n 呢/y ，/w 你/rr 先/d 证实/v 一下/mq 自己/rr 的/ude1 身份/n 。/w 现在/t 每个人/mq 多/a 打电话/vi 说/v 自己/rr 是/vshi 哪个/ry 报社/nis 哪个/ry 报社/nis 的/ude1 ，/w 这个/rz 有点乱/nz ，/w 我/rr 也/d 不/d 知道/v 怎么/ryv 跟/p 你们/rr 沟通/v 。/w 
记者/nnt ：/w 您/rr 现在/t 是/vshi 不方便/nz 说/v 这个/rz 事/n 吗/y ？/w 
电话/n 音/n ：/w 嘟嘟/o 嘟嘟/o …/w …/w (/w 王利/nr )/w 
