尽管/c 一审/b 的/ude1 [诉讼/vn 请求/v]/nz 被/pbei 驳回/v ，/w 但/c [云南/ns 昆明/ns]/ns 市民/n 朱智/nr 仍然/d 坚持/v 认为/v 行驶/vn [4/m 公里/q]/mq 收费/vn [24/m 元/q]/mq 是/vshi “/w [天价/n 过路费/nz]/nz ”/w 。/w 1月7日/t ，/w 他/rr 委托/v 律师/nnt 向/p [曲靖市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 递交/v 了/ule [民事/b 上诉状/n]/nz 。/w 
2013年11月20日/t ，/w [曲靖市/ns 麒麟区/ns 人民法院/nis]/nt [开庭/vi 审理/v]/nz 认为/v ，/w 被告/n 按照/p 相关/vn 批复/v 文件/n “/w 过/uguo 站/vi 式/k ”/w 收取/v 通行/vn 费/n 不/d 违反/v [法律/n 规定/n]/nz ，/w 同时/c 计价/vn 标准/n 已/d 向/p 社会/n 公示/n ，/w 对/p 所有/b 过往/vn 车辆/n 具有/v 约束力/n 。/w 同时/c ，/w 两个/mq 收费站/nis 的/ude1 设置/vn 是/vshi 经过/p 相关/vn [行政/n 主管/vn]/nnt 部门/n 审核/vn 与/cc 批准/v ，/w 符合/v [法律/n 规定/n]/nz 。/w 原告/n 驾车/vi 行经/v 该/rz 道路/n ，/w 属于/v 自愿/vn 接受/v 该/rz 服务/vn ，/w 被告/n 的/ude1 收费/vn 行为/n 并/cc 无/v 违法性/nz 。/w 12月26日/t ，/w 法院/nis 依法/d 判决/vn 驳回/v 了/ule 原告/n 的/ude1 [诉讼/vn 请求/v]/nz 。/w 
一审/b 判决/vn 结束/v 后/f ，/w 朱智/nr 表示/v 不服/v ，/w 依法/d 向/p [曲靖市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 提出/v 上诉/vn ，/w 请求/v 撤销/vn 一审/b 判决/vn ，/w 依法/d 改判/v 。/w 
朱智/nr 认为/v ，/w 一审/b 法院/nis 认定/v “/w 原告/n 驾车/vi 行经/v 该/rz 道路/n ，/w 属于/v 自愿/vn 接受/v [曲靖市/ns 公路/n 建设/vn 开发/vn 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 的/ude1 服务/vn ”/w 的/ude1 事实/n 是/vshi 错误/n 的/ude1 ，/w 因为/c “/w 该/rz 条/q 路段/n 是/vshi 宣威/ns 至/p 曲靖/ns 的/ude1 [必经/vn 之/uzhi 路/n]/nz ，/w 没有/v 其他/rzv 的/ude1 选择/vn ，/w 并非/v 自愿/vn 接受/v 该/rz 服务/vn ；/w 而/cc 一审/b 法院/nis 并未/d 对/p 收费/vn 是否/v 合理/a 作出/v 任何/rz 的/ude1 认定/vn 。/w 
“/w 宣/nz 天/qt [一级/b 公路/n]/nz 上/f 板桥/ns 及/cc 施/v 家/q 屯/ng 两个/mq 收费站/nis 的/ude1 间距/n 仅/d 为/p [55/m 公里/q]/mq ，/w 违反/v 了/ule 《/w 云南省/ns 公路/n 收费/vn 管理/v 条例/n 》/w 的/ude1 规定/n ，/w 其/rz 设置/v 是/vshi 违法/vn 的/ude1 。/w ”/w 朱智/nr 表示/v ，/w “/w 由此/d 不/d 公平/a 不合理/nz 收费/vn 行为/n 依法/d 应该/v 予以/vx 纠正/v 。/w ”/w 
朱智/nr 还/d 告诉/v 记者/nnt ，/w 尽管/c 一审/b 败诉/vi ，/w 但/c [曲靖市/ns 麒麟区/ns 人民法院/nis]/nt 却/d 判决/vn 免收/v 其/rz 诉讼费/n ，/w 一审/b 承办/v 法官/nnt 也/d 表示/v 本案/r 免费/vd 上诉/v ，/w 不/d 收/v 上诉/vn 费/n 。/w （/w 白靖利/nr ）/w 
