河北省/ns 万全县/ns [50/m 岁/qt]/mq 的/ude1 段爱香/nr 5年前/t 被/pbei 丈夫/n 王建平/nr 打出/v 家门/n ，/w 离婚/vi 后/f 王建平/nr 因/p 饮酒/vi 过度/d 导致/v 脑出血/nhd 瘫痪/vi 在/p 床/n ，/w 段爱香/nr 又/d 重回/v 旧/a 家/q 承担/v 起/vf 照顾/v 王建平/nr 的/ude1 责任/n 。/w “/w 我/rr 愿/v 用/p 我/rr 的/ude1 一生/n 来/vf 包容/v 他/rr 。/w ”/w 段爱香/nr 说/v 。/w 
段爱香/nr 是/vshi 万全县/ns 万全镇/ns 东南/f 街/n 一个/mq 普通/a 的/ude1 农妇/n ，/w 1985年/t ，/w 与/cc 王建平/nr 结婚/vi 。/w 婚后/t ，/w 两人/mq 一起/s 种地/vi 干/v 农活/n ，/w 段爱香/nr 回家/vi 后/f 还要/d 养猪/v 、/w 养羊/nz 、/w 忙/v 家务/n 。/w 家庭/n 虽然/c 并不/d 富有/v ，/w 但是/c 日子/n 过/uguo 得/ude3 还/d 算/v 安稳/a 。/w 
2009年6月/t ，/w 王建平/nr 因/p 饮酒/vi 过度/d 导致/v 脑出血/nhd 住进/vf 了/ule 医院/nis ，/w 由于/p 身边/s 已/d 无/v 家人/n ，/w 段爱香/nr 闻讯/vi 后/f 赶到/v 医院/nis 照顾/v 起/vf 前夫/n ，/w 经过/p 半个/mq 多/a 月/n 的/ude1 照料/vn ，/w 王建平/nr 苏醒/vi 却/d 从此/d 瘫痪/vi 在/p 床/n ，/w 生活/vn 起居/n 都/d 要/v 靠/v 人/n 来/vf 伺候/v ，/w 同年/d 9月/t ，/w 女儿/n 也/d 因车祸/nz 造成了/v 右腿/n [粉碎/v 性骨折/nz]/nhd 。/w 
段爱香/nr 说/v ，/w 那段/r 时间/n 她/rr 既/c 要/v 到/v 医院/nis 照顾/v 两个/mq 病人/n ，/w 又/d 要/v 四处/d 筹措/v 医疗费/n 。/w 自己/rr 每天/r 都/d 止/v 不住/d 地/ude2 流泪/vi ，/w 医生/nnt 告诉/v 她/rr 再/d 哭/v 下去/vf 眼睛/n 就要/d 哭/v 坏/a 了/ule ，/w 她/rr 只能/v 暗暗/d 告诉/v 自己/rr ，/w 咬紧牙关/vl 要/v 坚强/a 起来/vf 。/w 
段爱香/nr 说/v ，/w [一日/t 夫妻/n 百/m 日/b 恩/ng]/nz ，/w 如今/t 王建平/nr 没/d 依/v 没/d 靠/v 只有/c 她/rr 能/v 帮助/vn 他/rr 了/ule ，/w 她/rr 想/v 要/v 扛/v 起/vf 这个/rz 曾经/d 破碎/v 的/ude1 家/q 。/w 
段爱香/nr 家/q 只有/c [两/q 间/f]/mq 平房/n ，/w 一共/d 不足/an [30/m 平米/q]/mq ，/w 王建平/nr 还/d 一直/d 卧床不起/vl ，/w 女儿/n 在/p 大多数/m 时间/n 也/d 是/vshi 躺着/v 的/ude1 ，/w 只有/c 在/p 段爱香/nr 在家/vi 的/ude1 时候/n 才/d 勉强/ad 尝试/v 站立/vi 。/w [61/m 岁/qt]/mq 的/ude1 王建平/nr 因为/c 瘫痪/vi 不会/v 说话/vn ，/w 看到/v 前妻/n 在/p 身边/s 忙碌/a ，/w 眼里/s 留下/v 了/ule 泪水/n 。/w 段爱香/nr 一边/d 帮/v 他/rr 擦眼泪/nz ，/w 一边/d 打趣/vi 说/v ，/w “/w 我们/rr 都/d 没/d 办/v 复婚/vn 手续/n ，/w 现在/t 我/rr 还/d 没/d 名/q 没/d 分/qt ，/w 真/a 不/d 知道/v 你/rr 哪/ry 辈子/qt 修/v 来/vf 的/ude1 福/n ，/w 我/rr 得/ude3 照顾/v 你/rr 一辈子/mq 啊/y ！/w ”/w 
段爱香/nr 说/v ，/w 5年/t 来/vf 她/rr 生活/vn 得/ude3 太/d 苦/a 了/ule ，/w 去年/t 大年/n 除夕/t 饭/n 也/d 是/vshi 喝/vg 糊糊/n 吃/v 黄糕/nf ，/w 平/v 日/b 就是/v 吃/v 腌菜/nz 和/cc 咸菜/nf ，/w 肉/n 和/cc 菜/n 对/p 她/rr 来说/uls 是/vshi 奢侈品/n ，/w 但是/c 令/v 她/rr 安慰/v 的/ude1 是/vshi 一家人/n 还/d 能/v 聚在一起/v 。/w 如今/t 段爱香/nr 只/d 希望/v 能/v 平平稳稳/z 地/ude2 打工/vi 赚钱/v ，/w 把/pba 这个/rz 家/q 支撑/v 下去/vf 。/w (/w 谭/vn 地/ude2 刘洋/nr )/w 
