记者/nnt 8日/t 从/p [云南/ns 凤庆县/ns 公安局/nis]/nt 获悉/v ，/w 该局/r 6日/t 破获/v 一起/s 特大/b 运输/v 毒品/n 案/ng ，/w 抓获/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [2/m 人/n]/mq ，/w 缴获/v 毒品/n [20/m ./w 222/m 千克/q]/mq ，/w 缴获/v 涉案/vn 车辆/n [1/m 辆/q]/mq 。/w 
当日/t 22时10分/t ，/w 专案组/nis 民警/nnt 在/p 南/b 伞/n 至/p 孟定/nr 公路/n [21/m 公里/q]/mq 路段/n 将/d 号牌/nz 为/p 云/vg AXX/x 的/ude1 大货车/nz 拦/v 获/v ，/w 在/p 该车/r 驾驶/v 位/q 上将/nnt [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 陈某某/nr (/w 男/b ，/w [29/m 岁/qt]/mq )/w 抓获/v ，/w 在/p 副驾驶/nnt 位/q 上将/nnt [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 陈某/nz (/w 男/b ，/w [42/m 岁/qt]/mq )/w 抓获/v ，/w 当场/d 从/p 该车/r 的/ude1 副驾驶/nnt 位/q 前边/f 一/m 编织袋/n 内/f 查获/v 毒品/n 海洛因/n 可疑/a 物/ng [15/m 块/q]/mq ，/w 经/p 称/v 量/n 共计/v 重/a [5/m ./w 599/m 千克/q]/mq ，/w 查获/v 毒品/n 冰毒/n 可疑/a 物/ng [9/m 包/v]/mq ，/w 经/p 称/v 量/n 共计/v [14/m ./w 623/m 千克/q]/mq 。/w 
目前/t ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 陈某某/nr 、/w 陈某/nz 已/d 被/pbei [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w 案件/n 正在/d 进一步/d 审理/v 中/f 。/w (/w 杨晶/nr )/w 
