芙蓉姐姐/nrf 曾/d 在/p 去年/t [12/m 月底/t]/mq 成功/a 预测/v 马/n 年/qt 春晚/n 主持/v 阵容/n ，/w 并/cc 猜中/v 多次/mq [足球/n 比赛/vn]/nz 成绩/n 。/w 
芙蓉姐姐/nrf 被/pbei 封/q 新一代/nz 预言帝/nz （/w 资料/n 图/n ）/w 
人民网/nz 北京/ns 1月8日/t 电/n （/w 记者/nnt 吴亚雄/nr ）/w 8日/t 上午/t ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 主持人/nnt 阵容/n 终于/d 确定/v ，/w 分别/d 是/vshi 张国立/nr 、/w 朱军/nr 、/w 董卿/nr 、/w 毕福剑/nr 和/cc 李思思/nr 。/w 此前/t 关于/p 春晚/n 主持/v 人选/n 的/ude1 猜测/vn 有/vyou [很多/m 种/q]/mq ，/w 令人/v 惊奇/a 的/ude1 是/vshi ，/w 芙蓉姐姐/nrf 竟然/d 早/a 在/p [12/m 月底/t]/mq 就/d 猜中/v 了/ule 答案/n ！/w 而/cc 细看/v 她/rr 有关/v 球赛/n 结果/n 的/ude1 众多/a 预测/v 微博/n ，/w 也/d 都/d 十有八九/n 正确/a ，/w 俨然/z 成为/v 又/d 一/m 预言帝/nz 。/w 
