2013年12月30日/t 下午/t ，/w [延长县/ns 安沟乡/ns 政府/nis]/nt 所在地/n 热闹非凡/al ，/w 人们/n 进进出出/v 拿着/vf 刚/d 领到/v 的/ude1 衣物/n 、/w 大米/nf 等/udeng ，/w 都/d 说/v 李海涛/nr 是/vshi 大/a 好人/n ，/w 在/p 外/f 创业/vn 不忘/v 乡亲/n 。/w 
事情/n 的/ude1 起因/n 是/vshi 这样/rzv 的/ude1 ，/w 今年/t [34/m 岁/qt]/mq 的/ude1 李海涛/nr 出生/vi 在/p 延长县/ns 安沟乡/ns [瓦/n 石头村/ns]/ns ，/w 从小/d 酷爱/v 艺术/n ，/w 从/p 2004年/t 开始/v 一直/d 在/p 北京/ns 、/w 西安/ns 等/udeng 地/ude2 创业/vn 。/w 前/f 不久/d ，/w 李海涛/nr 回乡/vi 探亲/vi ，/w 发现/v 家乡/n 遭受/v [暴雨/n 灾害/n]/nz 后/f ，/w 有/vyou 部分/n 孤寡老人/n 和/cc 特困户/n 急/v 需要/vn 过冬/vi 物资/n ，/w 他/rr 走村串户/vl 摸底/vn 后/f ，/w 决定/v 对/p [51/m 户/q]/mq [70/m 岁/qt]/mq 以上/f 的/ude1 孤寡老人/n 和/cc 特困户/n 进行/vn 资助/v 。/w 
回到/v 西安/ns 后/f ，/w 他/rr 通过/p QQ/x 、/w 微信/nz 向/p 亲朋好友/n 表达/v 了/ule 为/p 家乡/n 筹集/v 过冬/vn 物资/n 和善/a 款/q 的/ude1 愿望/n ，/w 很快/d 得到/v 了/ule [7/m 家/q]/mq 爱心/n 企业/n 和/cc [60/m 名/q]/mq 爱心/n 人士/n 的/ude1 积极/ad 响应/v ，/w 共/d 筹集/v 到/v 衣物/n [2400/m 件/q]/mq 、/w 面粉/nf 大米/nf [3000/m 公斤/q]/mq 、/w 食用油/n [300/m 公斤/q]/mq 、/w 善/ag 款/q [7000/m 元/q]/mq 和/cc [5000/m 册/q]/mq 图书/n 。/w 当天/t ，/w 这些/rz 善/ag 款/q 和/cc 物资/n [全部/m 发/v]/mq 到/v [51/m 户/q]/mq 孤寡老人/n 和/cc 特困户/n 手中/s 。/w （/w 黎春董/nr 新/a 银/ng ）/w 
