近日/t ，/w 有/vyou 网友/n 在/p 微信/nz 朋友圈/nz 疯狂/a 转发/v “/w [20/m 个/q]/mq 洗肺/nz 圣地/n ”/w ，/w 推出/v PM2/x ./w 5/m 最低/a 、/w 雾霾/nz 最少/d 国内/s 城市/n [15/m 强/a]/mq ，/w 辽宁/ns 本溪/ns 名列/v 第九/m 。/w 
这/rzv 是/vshi 真的/d 吗/y ？/w 曾经/d “/w 卫星/n 上/f 看/v 不见/v 的/ude1 城市/n ”/w 竟/d 成/v 了/ule 国内/s “/w 洗肺/nz ”/w 最佳/z 圣地/n 之一/rz ？/w 网友/n “/w 六六/m 姥爷/n ”/w 说/v ：/w 亲眼/d 见到/v 本溪/ns 这几年/mq 的/ude1 变化/vn ，/w 我/rr 不/d 怀疑/v 这样/rzv 的/ude1 排名/vn 。/w 
微信/nz 传/v 躲/v 雾霾/nz 到/v 本溪/ns 
[空气/n 质量/n]/nz 曾/d 排/v 全国/n 第四/m 
作为/p 国家/n 老/a [工业/n 基地/nis]/nz ，/w 本溪/ns 曾经/d 以/p 污染/vn 严重/a 著称/v ，/w 被/pbei 称作/v “/w 卫星/n 上/f 看/v 不见/v 的/ude1 城市/n ”/w ，/w 如今/t ，/w 却/d 成/v 了/ule 省内/s PM2/x ./w 5/m 指数/n 最低/a 的/ude1 城市/n ，/w 并/cc 名列/v 国内/s 城市/n [15/m 强/a]/mq ，/w 这/rzv 是/vshi 真的/d 吗/y ？/w 
北国网/nz 、/w [辽沈/n 晚报/n]/nz 记者/nnt 随机/b 采访/v 了/ule 部分/n 网友/n 和/cc 本溪/ns 市民/n 。/w 
网友/n “/w 万有引力/n ”/w 表示/v ：/w 本溪/ns 的/ude1 自然资源/n 和/cc 环境/n 真的/d 很好/ad ，/w 只是/d 希望/v 不要/d 再/d 被/pbei 破坏/v 了/ule 。/w 
在/p 本溪/ns 生活/vn 了/ule [40/m 多年/mq]/mq 的/ude1 宋忠新/nr 先生/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 本溪/ns 过去/vf 的/ude1 污染/vn 的确/d 很/d 严重/a ，/w [重工业/n 城市/n]/nz 嘛/y ！/w 但是/c [近些年/t 来/vf]/nz 治理/vn 也/d 的确/d 很/d 下/f 力气/n ，/w 效果/n 也/d 非常/d 好/a ，/w 看看/v 太子河/nz 就/d 知道/v 了/ule 。/w 原来/d 的/ude1 太子河/nz 在/p 本溪/ns 市区/s 这/rzv 一段/mq 那/rzv 就是/v 臭水沟/nz ，/w 现在/t 夏天/ns 两岸/n 都/d 是/vshi 绿草/nz 红花/n ，/w 冬天/t 还/d 能/v 冬泳/n ，/w 你/rr 说/v 干净/a 不/d ？/w 
也/d 有/vyou 网友/n 表示/v 怀疑/vn ，/w 这个/rz 排名/vi 可能/v 是/vshi 戏说/v 。/w 
去年/t 本溪/ns 好/a 天/qt 达/v [352/m 天/qt]/mq 
记者/nnt 从/p 本溪市/ns 环保/n 部门/n 了解到/v ，/w 本溪/ns 能/v 被/pbei 网友/n 认可/vn 为/p PM2/x ./w 5/m 最低/a 、/w 雾霾/nz 最少/d 国内/s 城市/n [15/m 强/a]/mq ，/w 与/cc 该市/r 的/ude1 [森林/n 覆盖率/n]/nz 和/cc 污染/vn 治理/vn 是/vshi 分/qt 不/d 开/v 的/ude1 。/w 
[环境/n 监测/vn]/nz 表明/v ，/w 2013年/t 本溪/ns [空气/n 质量/n]/nz 二级/b 以上/f 优良/z 天数/n 达到/v [352/m 天/qt]/mq 。/w 
昨日/t 7时52分/t ，/w 记者/nnt 实时/n 查询/v 了/ule 省内/s 各市/r 的/ude1 PM2/x ./w 5/m 指数/n ，/w 本溪/ns 为/p 63/m ，/w 其他/rzv 多个/mq 城市/n PM2/x ./w 5/m 指数/n 已经/d 超过/v 100/m 。/w (/w 北国网/nz 、/w [辽沈/n 晚报/n]/nz 特派/v 本溪/ns 记者/nnt 金松/nr )/w 
