人民网/nz 北京/ns 1月8日/t 电/n （/w 温璐/nr ）/w 前/f 日/b ，/w 马/n 年/qt 春晚/n [第四/m 次/qv]/mq 审/v 看/v 已经/d 结束/v 。/w 据/p 新浪/ntc 娱乐/vn 报道/v 曹云金/nr 和/cc 刘云天/nr 的/ude1 相声/n 已经/d 过/uguo 审/v ，/w 而/cc 已经/d 身兼/v 春晚/n 总/b 策划/vn 的/ude1 张国立/nr 也/d 已确定/nz 提纲/n 马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 主持/vn 工作/vn ，/w 更/d 保留/v 了/ule 说/v 快板/n 的/ude1 节目/n 。/w 不仅/c 有/vyou 网友/n 大赞/nrf 张国立/nr ，/w “/w 喜欢/vi 张国立/nr 的/ude1 主持/vn 风格/n ！/w 期待/v 春晚/n ！/w ”/w ，/w 更/d 有/vyou 网友/n 调侃/v 道/qv ：/w “/w 郭德纲/nr 呢/y ？/w ”/w “/w 徒弟/n 上/f 了/ule 师父/n 被/pbei 裁/v 了/ule ？/w ”/w 
