原/b 标题/n ：/w 新/a 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 遭遇/v 收视/nz [高/a 开/v 低/a 走/v]/nz 尴尬/a (/w 图/n )/w 
与/cc 往/p 年/qt 热火朝天/al 的/ude1 局面/n 相比/vi ，/w 今年/t 卫视/n 的/ude1 开/v 年/qt 大戏/n 格外/d 冷清/a 。/w 虽然/c 从/p 爱/v 奇艺/nz 等/udeng [视频/n 网站/n]/nz 电视剧/n 点击/v 数据/n 看/v ，/w 几部/n 热门/a 剧/n 的/ude1 表现/vn 还/d 不错/a ，/w 但/c 口碑/n 都/d 不/d 咋样/nz ，/w 孙红雷/nr 饰演/v 的/ude1 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 被/pbei 网友/n 吐槽/nz 为/p “/w 一代/n 土豪/n ”/w ，/w 新/a “/w 乔峰/nr ”/w 钟汉良/nr 挑大梁/vl 的/ude1 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 更/d 遭遇/v 收视/nz [高/a 开/v 低/a 走/v]/nz 的/ude1 尴尬/a 。/w 看来/v ，/w 剧/n 集/q 质量/n 不/d 过硬/a ，/w 主演/v 人气/n 再/d 高/a 也/d 难/a 救/v 收视/nz 。/w 
【/w 男/b 神遇/nz 挫/v 】/w 
《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 
堪称/v “/w 一代/n 土豪/n ”/w 
作为/p 开/v 年/qt 大戏/n 的/ude1 “/w 绝对/d 主力/nnt ”/w ，/w 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 讲述/v 孙红雷/nr 饰演/v 的/ude1 马帮/n 之/uzhi 子/ng 何辅堂/nr 在/p 乱世/n 之中/f 如何/ryv 独善其身/vl ，/w 并/cc 与/cc 土匪/n 、/w 豪绅/nnd 斗智斗勇/vl 的/ude1 故事/n 。/w 
导演/nnt 显然/ad 意识到/v ，/w 该剧/r 在/p 剧情/n 方面/n 并/cc 无/v 新意/n ，/w 甚至/d 还/d 有些/rz 逻辑/n 硬伤/nz ，/w 唯一/b 的/ude1 看点/n 就是/v 从/p 大/a 银幕/n 回归/v 小/a 荧屏/n 的/ude1 孙红雷/nr ，/w 所以/c 整/v 部/q 剧/n 换/v 着/uzhe 花样/n 来/vf 体现/v “/w 男/b 神/n ”/w 的/ude1 魅力/n 。/w 小礼帽/nz 、/w 西装/n 背心/n 、/w 锃亮/z 的/ude1 皮鞋/n ，/w 还有/v 一头/d 盖住/v 迷人/a 小眼/nhd 的/ude1 小/a 卷毛/nz ，/w 如此/rzv 造型/n 的/ude1 孙红雷/nr 不仅/c 风头/n 盖/v 过/uguo 了/ule 吴奇隆/nr 曾经/d 饰演/v 的/ude1 最/d 潮/n 土匪/n “/w 疯子/n 雷/n ”/w ，/w 即便/c 以/p 现代/ntc 眼光/n 审视/v 也/d 算得/v 上/f 潮爆/nz 。/w 而/cc 他/rr 将/d 豪绅/nnd 的/ude1 不义之财/n 肆意/d 撒/v 着/uzhe 玩/v 的/ude1 场景/n 更是/d 让/v 人/n 看/v 傻/a 了/ule 眼/n ，/w 简直/d 向/p 观众/n 呈现/v 了/ule 一部/mq “/w 土豪/n 传记/n ”/w 。/w 
《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 
收视/nz “/w [高/a 开/v 低/a 走/v]/nz ”/w 
作为/p [湖南/ns 卫视/n]/nz 辞旧迎新/vl 的/ude1 重头戏/n ，/w 由/p [金庸/nr 小说/n]/nz 改编/v 的/ude1 新版/b 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 的/ude1 收视率/n 和/cc 点击率/nz 都/d [高/a 开/v 低/a 走/v]/nz ，/w 个/q 中/f 原因/n 与/cc 糟糕/a 的/ude1 选角/nz 、/w 雷/n 人/n 的/ude1 桥段/n 以及/cc 播出/v 安排/vn 有关/vn 。/w 该剧/r 收视率/n 几经/d 震荡/vn 后/f ，/w 如今/t 基本/a 保持/v 在/p [0/m ./w 8/m 左右/f]/mq ，/w 几乎/d 是/vshi [湖南/ns 卫视/n]/nz 近/a 半年/mq 来/vf 电视剧/n 的/ude1 最/d 差/a 成绩/n ，/w 其/rz 在/p [视频/n 网站/n]/nz 的/ude1 点击率/nz 也/d 表现/v 平平/z 。/w 
近日/t ，/w 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 的/ude1 剧情/n 进入/v 高潮/n ，/w 不/d 知道/v 吐槽/nz 无力/vi 的/ude1 观众/n 们/k 能否/v 被/pbei “/w 乔峰/nr 血战/n 聚贤庄/nz ”/w 、/w “/w 阿朱/nrf 乔峰/nr [劫后/nz 重逢/vi]/nz ”/w 这些/rz 情节/n 吸引/v 回来/v 。/w 
【/w 黑马/n 杀/v 出/vf 】/w 
《/w 无/v 贼/n 》/w 
张国强/nr 殷桃/nr 变/v 惯偷/n 
《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 拼命/d 地/ude2 往/p “/w 土豪/n ”/w 路线/n 上/f 捧/v 孙红雷/nr ，/w 《/w 无/v 贼/n 》/w 则/d 把/pba “/w 硬汉/n ”/w 张国强/nr “/w 踩/v ”/w 成/v 了/ule “/w 贼/n ”/w —/w —/w 剧中/n 段/q 虎/n (/w 张国强/nr 饰/v )/w 和/cc 怀孕/vi 的/ude1 妻子/n 乔安娜/nrf (/w 殷桃/nr 饰/v )/w 因/p 盗窃/v 分别/d 被/pbei 判刑/vi 十年/mq 和/cc 八年/t ，/w 孩子/n 出生/vi 后/f 也/d 不得不/d 托付/v 给/p 警察/nnt 抚养/v ；/w 出狱/vi 后/f ，/w 段/q 虎/n 仍/d 改/v 不/d 了/ule 小偷小摸/n 的/ude1 毛病/n ，/w 乔安娜/nrf 遇上/v 了/ule 暗恋/v 自己/rr 多年/mq 的/ude1 “/w 高富帅/nr ”/w ，/w 而/cc 在/p 警察/nnt 家庭/n 长大/vi 的/ude1 儿子/n 则/d 难以/d 接受/v 父母/n 曾/d 是/vshi 贼/n 的/ude1 事实/n 。/w 
与/cc 以往/t 粗犷/a 硬朗/a 的/ude1 形象/n 不同/a ，/w 张国强/nr 这次/r 颠覆性/nz 地/ude2 扮演/v 一名/mq 惯偷/n ，/w 展现/v 了/ule 从/p “/w 贼/n ”/w 到/v “/w 人/n ”/w 的/ude1 心灵/n 蜕变/vi ，/w 而/cc 老/a 警察/nnt (/w 孙海英/nr 饰/v )/w 对/p “/w [贼/n 公/ng 贼/n 婆/ng]/nz ”/w [十/m 多年/mq]/mq 如/v 一日/t 的/ude1 救赎/v 则/d 是/vshi 该剧/r 想/v 要/v 传递/vn 的/ude1 正能量/nz 。/w 
《/w 利箭/nz 纵横/v 》/w 
再/d 展/vg 抗日/vn 神功/n 
几家/mq 主流/n 卫视/n 开/v 年/qt 大戏/n 不/d 给/p 力/n ，/w 安徽/ns 、/w 贵州/ns 、/w 黑龙江/ns 、/w 重庆/ns [四/m 家/q]/mq 卫视/n 播出/v 的/ude1 抗日/vn 剧/n 《/w 利箭/nz 纵横/v 》/w 却/d 不声不响/vl 抢滩/vi 成功/a ，/w 收视/nz 成绩/n 一度/d 冲/v 到/v 第二名/mq 。/w 该剧/r 由于/p 震/vi 、/w 王力可/nr 等/udeng 主演/v ，/w 是/vshi 2013年/t 多家/mq 卫视/n 开/v 年/qt 大戏/n 《/w 利箭/nz 行动/vn 》/w 的/ude1 兄弟/n 篇/q 。/w 
该剧/r 延续/v 了/ule 近两年/qt 抗日/vn 剧/n 的/ude1 “/w 动作片/nz ”/w 风格/n ，/w 不乏/v 特工/nnd 从/p [三/m 楼/n]/mq 飞跃/vn 而/cc 下/f 、/w 手刃/nz 鬼子/n 的/ude1 镜头/n ，/w 但/c 主演/v 于震/nr 表示/v ，/w “/w 这些/rz 动作/n 场面/n 虽然/c 超乎/v 常人/n 想象/v ，/w 但/c 特种兵/nnd 都/d 能/v 做到/v ，/w 算/v 不/d 上/f 雷/n 人/n ”/w 。/w (/w 张越/nr )/w 
