网/n 曝/vg 张杰/nr 补位/nz 登场/vi 《/w 歌手/nnt 2/m 》/w 
人民网/nz 北京/ns 1月8日/t 电/n （/w 李岩/nr ）/w [湖南/ns 卫视/n]/nz [/w 微博/n ]/w 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 本周/t 将/d 上演/v 第一轮/mq [第二/m 场/qv]/mq 的/ude1 比赛/vn ，/w 同时/c 将/d 有/vyou 一位/mq 选手/n 被/pbei 淘汰/v 。/w 7日/t 晚/tg ，/w 陆续/d 有/vyou 网友/n 在/p 微博/n 爆料/v ，/w 称/v 正在/d 《/w 歌手/nnt 2/m 》/w [第二/m 轮/qv]/mq [第/m 一场/mq]/mq 的/ude1 录制/vn 现场/s 。/w 有/vyou 网友/n 晒/v 出/vf 该/rz 场/qv [比赛/vn 现场/s]/nz 图/n 和/cc 歌/n 单/b ，/w 爆料/v 主持人/nnt 张宇/nr 首轮/n 遭/v 淘汰/vn ，/w 张杰/nr 则/d 将/d 补位/nz 登场/vi 。/w 
同时/c ，/w 网友/n 也/d 爆料/v 称/vn 主持人/nnt 张宇/nr 首轮/n 遭/v 淘汰/vn ，/w 不过/c 歌/n 单/b 出现/v [八/m 位/q]/mq 歌手/nnt ，/w 所/usuo 说/v 被/pbei 淘汰/v 的/ude1 张宇/nr 也/d 在/p 名单/n 上/f ，/w 让/v 网友/n 质疑/vn 该/rz 爆料/v 的/ude1 真实性/n 。/w 
网/n 曝/vg 《/w 歌手/nnt 2/m 》/w [第二/m 轮/qv]/mq [第/m 一场/mq]/mq 歌/n 单/b ：/w 
张宇/nr ：/w 《/w 袖手/nz 旁边/f 》/w 
韩磊/nr ：/w 《/w 可爱/a 的/ude1 一朵/mq 玫瑰花/n 》/w 
邓紫棋/nr [/w 微博/n ]/w ：/w 《/w 你/rr 把/pba 我/rr 灌醉/v 》/w 
周笔畅/nr [/w 微博/n ]/w ：/w 《/w 哭/v 了/ule 》/w 
张杰/nr ：/w 《/w [勿忘/nz 心安/a]/nz 》/w 
综合/v 新民网/nz 、/w [中国/ns 日报/n]/nz 、/w [扬子/ntc 晚报/n]/nz 
