2014/m 年度/n 开/v 年/qt 大戏/n 《/w 双/q 谍/n 》/w 将/d 于/p 今日/t 起/vf 登陆/vi [上海/ns 新闻/n 综合/vn 频道/n]/nz ，/w 每晚/r 19：40/m 黄金档/nr [两/q 集/q]/mq 连播/nz 。/w 该剧/r 由/p 周小兵/nr 导演/nnt 执导/v ，/w 斓曦/nz [领衔/vd 主演/v]/nnt ，/w 并/cc 与/cc 巩汉林/nr 、/w 杜源/nr 、/w 韩童生/nr 、/w 沈丹萍/nr 等/udeng 实力/n 戏骨/nz 级/q 演员/nnt 联合/vd 主演/v 。/w 此次/rz 在/p 剧中/n 斓曦/nz 首次/m 挑战/vn [一人/mq 分/qt 饰/v 两角/nz]/nz ，/w 力/n 挑/v 姐妹/n 角色/n 饰演/v 左/f 、/w 右/f 少卿/nnt 。/w 
《/w 双/q 谍/n 》/w 地面/n 全线/n 开花/vi 再/d 掀/v 播出/vn 风暴/n 
大型/b 近代/t 革命/vn 题材/n 谍战剧/nz 《/w 双/q 谍/n 》/w （/w 又名/n 《/w 黎明前/nz 的/ude1 抉择/vn 》/w ）/w 曾/d 在/p 江苏/ns 城市/n 频道/n 播出/v 时/ng ，/w 创下/v 了/ule 当地/s 收视/nz 、/w 份额/n 双/q 第一/m 的/ude1 成绩/n 。/w [青岛/ns 电视台/nis]/nt 新闻/n [综合/vn 频道/n]/nz 、/w [南方/s 电视台/nis 影视/b 频道/n]/nz 、/w [天津/ns 电视台/nis]/nt [影视/b 频道/n]/nz 等/udeng [电视/n 频道/n]/nz 热/a 播/v 。/w 电视剧/n 《/w 双/q 谍/n 》/w 改编/v 于/p 小说/n 《/w 双/q 谍/n 传奇/n 》/w ，/w 讲述/v 了/ule 我党/n 的/ude1 革命/vn 同志/n 在/p [共同/d 努力/ad]/nz 之下/f ，/w 圆满完成/v [情报/n 传递/v]/nz 工作/vn 、/w 推动/v 革命/vn 事业/n 获得/v 成功/a 的/ude1 故事/n 。/w 该剧/r 与/cc 以往/t 谍战剧/nz 不同/a 的/ude1 是/vshi ，/w 斓曦/nz 在/p 剧中/n 一人/mq 扮演/v 两角/nz ，/w 出演/v 一对/mq [孪生/b 姐妹/n]/nz 。/w 一对/mq [孪生/b 姐妹/n]/nz 的/ude1 信仰/vn 厮杀/vi ，/w 演绎/v 了/ule 一段/mq 双/q 谍/n 斗艳/nz 、/w 跌宕起伏/al 的/ude1 谍战/nz 心战/nz 之旅/nz 的/ude1 故事/n 。/w 
斓曦/nz 全/a 情/n 投入/v 一人/mq 分/qt 饰/v 两姐妹/nz 
斓曦/nz 因/p 成功/a 饰演/v 宫斗/nr 剧/n 《/w 甄嬛传/nz 》/w 中/f 善良/a 大方/a 、/w 温柔/a 端庄/a 的/ude1 “/w 沈眉庄/nz ”/w 一角/n ，/w 而/cc 深受/v 广大/b 观众/n 的/ude1 喜爱/vn 。/w 此次/rz 在/p 电视剧/n 《/w 双/q 谍/n 》/w 中/f ，/w 斓曦/nz 一/m 改/v 之前/f 的/ude1 古典/b 形象/n ，/w [一人/mq 分/qt 饰/v 两角/nz]/nz ，/w 挑战/vn 性格/n 各异/z 、/w 信仰/vn 不同/a 的/ude1 [孪生/b 姐妹/n]/nz 。/w 诠释/v 了/ule 两种/mq 完全/ad 不同/a 的/ude1 心境/n ，/w 也/d 展示/v 出/vf 斓曦/nz 形象/n 上/f 的/ude1 多变/z 和/cc 表演/vn 的/ude1 张力/n 。/w 对于/p 首次/m [一人/mq 分/qt 饰/v 两角/nz]/nz 表演/vn 被/pbei 观众/n 称赞/v ，/w 斓曦/nz 表示/v ，/w [非常/d 感谢/v]/nz 大家/rr 对于/p 自己/rr 的/ude1 认可/vn 和/cc 对/p 这部/r 剧/n 的/ude1 喜爱/vn ，/w 也/d 希望/v 通过/p 这/rzv 对/p 性格/n 迥异/z 的/ude1 姐妹/n 让/v 大家/rr 看到/v 有别于/v 沈眉庄/nz 之外/f 的/ude1 斓曦/nz 。/w 
[更多/ad 精彩/a 内容/n]/nz 敬请/v 留意/vn 每晚/r 19:40/m [上海/ns 新闻/n 综合/vn 频道/n]/nz 黄金档/nr 《/w 双/q 谍/n 》/w 的/ude1 播出/vn 。/w 
