[上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 墓志/n 上/f 的/ude1 [982/m 个/q]/mq 字/n ，/w 记载/v 了/ule 不少/m 史书/n 上/f 未曾/d 有的/rz 内容/n 
省/n 考古/n 研究院/nis 副研究员/nnt 李明/nr 说/v ，/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 墓志/n ，/w 青石/n 质/ng ，/w 正方形/n 。/w 出土/v 于/p 甬道/n 正中/f ，/w 出土/v 时/ng 志/n 盖覆/nz 于/p 志/n 石/ng 之上/f ，/w 上/f 首/q 皆/d 朝北/nz 。/w 其中/rz 志/n 石长宽/nr 均/d 为/p [74/m 厘米/q]/mq ，/w 厚/a [15/m ./w 5/m 厘米/q]/mq 。/w 划/v 细线/nz 棋格/nz ，/w 阴刻/nz 正书/n [32/m 行/ng]/mq ，/w 总共/d 有/vyou [982/m 字/n]/mq 。/w 
记者/nnt 发现/v ，/w 志文/nz 主要/b 记载/v 了/ule 其/rz 家族/n 的/ude1 来历/n ，/w 用/p 了/ule 近/a 一半/m 的/ude1 篇幅/n 叙述/v [上/f 官/n 昭容/nz]/nz 祖父/n [三/m 代/q]/mq ，/w 其/rz 祖父/n 上官仪/nz 的/ude1 官职/n 就/d 罗列/v 有/vyou [10/m 多个/mq]/mq 。/w 而/cc 对/p [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 的/ude1 经历/n 描述/v 则/d 颇为/d 简略/a ，/w 主要/b 记载/v 了/ule [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 年/qt [十三/m 为/p]/mq 才/d 人/n (/w 唐朝/t 嫔妃/nnd 等级/n ，/w 相当/d 五品官/nz 。/w 后/f 提到/v 的/ude1 婕妤/nz 、/w 昭容/nz 、/w 昭仪/nz 均/d 高于/v 才/d 人/n )/w ，/w 神龙/n 元年/t (/w 705年/t )/w [42/m 岁/qt]/mq 册/q 为/p 昭容/nz ，/w 之后/f 请求/v 皇帝/nnt 贬/v 自己/rr 为/p 婕妤/nz (/w jiy/x )/w ，/w [唐隆/nrf 政变/vn]/nz (/w 710年/t )/w 被/pbei 杀/v ，/w 死/v 时/ng [47/m 岁/qt]/mq 。/w 
五大/n 揭秘/v 
揭秘/v 一/m 
祖籍/n ：/w 家族/n 从/p 南方/s 迁/v 到/v 甘肃/ns 后/f 又/d 有/vyou 分支/n 
揭秘/v 二/m 
先后/d 嫁/v 父子/n 两/m 皇帝/nnt 经历/n 堪比/nz 武则天/nr 
上官仪/nz 在/p 唐高宗/nr (/w 李治/nr )/w 时/ng 位居/v 宰相/nnt ，/w 上官仪/nz 因/p “/w 离间/v 二圣/nz 、/w 无人/b 臣礼/nz ”/w 的/ude1 罪名/n 被/pbei 杀/v ，/w 且/c 连累/v 全/a 族/ng ，/w 婉儿/nz 刚/d 出生/vi 就/d 进入/v 掖廷/nz (/w ytng/x 宫女/nnd 居住/v 和/cc 犯罪/vn 家属/n 妇女/n 宫中/s 劳动/vn 之/uzhi 处/n 。/w )/w 为奴/nz 。/w 《/w 新唐书/nz 》/w 记载/v ，/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz “/w 年/qt 十四/m ，/w 武/ag 后/f 召见/v ，/w 有所/v 制作/vn ，/w 若/c 素构/nz 。/w ”/w 婉儿/nz 是/vshi 因/p 文采/n 被/pbei 武则天/nr 所/usuo 发现/v 和/cc 起用/v 的/ude1 。/w 之后/f 嫁给/v 了/ule 武则天/nr 之/uzhi 子/ng 唐中宗/nr (/w 李显/nr )/w 。/w 在/p 嫁给/v 唐中宗/nr 期间/f ，/w 曾/d 与/cc 武三思/nr 等/udeng 人/n 私通/v 。/w 
然而/c ，/w 墓志/n 明确/a 记载/v 婉儿/nz 13岁时/t 被/pbei 封/q 为/p 唐高宗/nr 才/d 人/n ，/w [42/m 岁/qt]/mq 册封/v 为/p 唐中宗/nr 的/ude1 昭容/nz 。/w “/w 这/rzv 在/p 史书/n 上/f 从来/d 没有/v 记载/vn 过/uguo ，/w 也/d 颠覆/v 了/ule 以往/t 的/ude1 记录/vn 。/w 也/d 就是说/c ，/w 婉儿/nz 先后/d 嫁给/v 了/ule 唐高宗/nr 和/cc 唐中宗/nr 这/rzv 两位/mq 父子/n 皇帝/nnt 。/w ”/w 于庚哲/nr 说/v ，/w 其/rz 经历/n 与/cc 武则天/nr 颇为/d 相似/a ，/w 武则天/nr [十四/m 岁/qt]/mq 入/v 宫/ng ，/w 成为/v 唐太宗/nr 的/ude1 “/w 才/d 人/n ”/w ，/w 太宗/n 死后/qt ，/w 被/pbei 太宗/n 之/uzhi 子/ng [唐高宗/nr 李治/nr]/nz 接/v 回/v 宫中/s ，/w 册封/v 为/p “/w 昭仪/nz ”/w 。/w 
于庚哲/nr 说/v ，/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 虽然/c 是/vshi 高宗/nr 才/d 人/n ，/w 但/c 他/rr 推测/v 可能/v 是/vshi 武则天/nr 指定/v 的/ude1 ，/w 为了/p 给/p 婉儿/nz 一个/mq 名份/nz ，/w 摆脱/v 官奴/nz 或/c 宫人/n 身份/n 。/w 
揭秘/v 三/m 
拼死/d 阻止/v [安乐/a 公主/nnd]/nz 索要/v “/w 皇太女/nz ”/w 之/uzhi 位/q 
[中国/ns 唐史/nz 学会/v]/nt 副会长/nnt 、/w 陕/b 师大/nis 教授/nnt 杜文玉/nr 说/v ，/w 史书/n 上/f 记载/v ，/w [安乐/a 公主/nnd]/nz 是/vshi 唐中宗/nr 和/cc 韦皇后/nz 最/d 宠爱/v 的/ude1 女儿/n ，/w 恃宠/nz 而/cc 骄/ag 、/w 飞扬跋扈/nz 。/w 曾/d 在/p 韦后/nr 的/ude1 默许/vn 下/f ，/w 向/p 唐中宗/nr 索要/v “/w 皇太女/nz ”/w 的/ude1 地位/n ，/w 想/v 当/p 储君/nnd 。/w 史书/n 记载/v 婉儿/nz 与/cc 韦后/nr 一党/nz 关系/n 十分/d 紧密/ad 。/w 而/cc 墓志/n 则/d 显示/v ，/w 婉儿/nz 并非/v 与/cc 韦后/nr 一伙/mq ，/w 而是/c 拼死/d 阻止/v “/w 皇太女/nz ”/w [一/d 事/n]/mq 。/w 
针对/p 婉儿/nz 自杀/vi [一/d 事/n]/mq ，/w 杜文玉/nr 说/v ，/w 此前/t 历史/n 上/f 从来/d 没有/v 记载/vn 过/uguo 。/w 由此/d 也/d 推翻/v 了/ule 史书/n 记载/v 婉儿/nz 与/cc 韦后/nr 是/vshi 一伙/mq 的/ude1 说法/n 。/w 
揭秘/v 四/m 
[上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 之/uzhi 死/v ：/w 亡身/nz 于/p [仓卒/a 之际/f]/nz 
史书/n 记载/v ，/w 公元/n 710年/t ，/w 唐中宗/nr 驾崩/nz ，/w 李隆基/nr 发动/v [唐隆/nrf 政变/vn]/nz ，/w 诛/vg 韦后/nr ，/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 表/n 忠/vg 不成/v 而/cc 被/pbei 杀/v 。/w 李旦/nr 继位/v ，/w 即/v 唐睿宗/nr ，/w 睿宗/nz 之后/f 就是/v 儿子/n 李隆基/nr ，/w 也/d 就是/v 著名/a 的/ude1 唐玄宗/nr 。/w 
陕/b 师大/nis 历史/n 专家/nnt 、/w 博导/nnt 王双怀/nr 表示/v ，/w 墓志/n 中/f 记载/v ，/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 是/vshi 在/p [唐隆/nrf 政变/vn]/nz 时/ng ，/w 亡身/nz 于/p [仓卒/a 之际/f]/nz 。/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 的/ude1 [政治/n 立场/n]/nz 唐中宗/nr 、/w 唐睿宗/nr 应该/v 是/vshi 比较/d 清楚/a 的/ude1 ，/w 不是/c 韦后/nr 一伙/mq ，/w 而/cc 李隆基/nr 则/d 为了/p 免除/v 后患/n ，/w 在/p 仓促/a 之中/f 将/d 婉儿/nz 杀害/v ，/w 可见/c 在/p 当时/t 并/cc 没有/v 对/p 婉儿/nz 进行/vn 审判/vn 或者/c 详细/a 调查/vn 。/w 
揭秘/v 五/m 
谁/ry 安葬/v 谁/ry 毁/v 墓/n ？/w 皆/d 因/p [太平/a 公主/nnd]/nz 
李明/nr 推测/v 说/v ，/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 死后/qt ，/w 睿宗/nz 懦弱/ad ，/w [太平/a 公主/nnd]/nz 权势/n 极大/a ，/w 在/p [太平/a 公主/nnd]/nz 的/ude1 游说/vn 下/f ，/w 睿宗/nz 下诏/vi 按/p 级别/n 修建/v 了/ule [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 墓/n 。/w 墓志/n 记载/v [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz “/w 懿淑/nz 天资/n 、/w 贤明/n 神助/nz ”/w ，/w 并/cc 以/p 唐睿宗/nr 的/ude1 名义/n ，/w 为/p 其/rz 篆刻/n 墓志铭/n ，/w 还/d 获得/v 了/ule “/w 惠文/nz ”/w 的/ude1 谥号/n (/w 唐代/ns 女性/n 只有/c 皇后/nnd 和/cc 几位/n 公主/nnd 能够/v 获得/v 谥号/n )/w 。/w 这/rzv 与/cc 同时/c 被/pbei 杀/v 的/ude1 韦皇后/nz 、/w [安乐/a 公主/nnd]/nz 贬/v 为/p 庶人/n 、/w 悖逆/nz 庶人/n 则/d 是/vshi 无法/v 比/p 的/ude1 。/w 
而/cc 墓/n 的/ude1 被毁/vi ，/w 李明/nr 认为/v 也/d 因为/c [太平/a 公主/nnd]/nz ，/w 延/vg 和/cc 元年/t (/w 712年/t )/w 八月/t 睿宗/nz 传位/nz 太子/nnd 李隆基/nr ，/w 自己/rr 退/v 为/p 太上皇/nnd 。/w 次年/t ，/w 李隆基/nr 突然/ad 起事/vi ，/w 赐死/v [太平/a 公主/nnd]/nz ，/w 下令/v 铲平/nz [太平/a 公主/nnd]/nz 丈夫/n 武攸暨/nr 的/ude1 坟墓/n 。/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 被/pbei 认为/v 是/vshi [太平/a 公主/nnd]/nz 一党/nz ，/w 在/p 铲平/nz 武攸暨/nr 坟墓/n 时/ng ，/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 墓/n 也/d 因此/c 受到/v 牵连/vn 而/cc 被毁/vi 。/w 他/rr 推测/v ，/w 应该/v 是/vshi 李隆基/nr 下令/v 进行/vn 的/ude1 官方/n 毁/v 墓/n 。/w 
墓志/n 全文/n 
大唐/nz 故/c 婕妤/nz 上/f 官氏/nz 墓志铭/n 并/cc 序/n 
夫/ng 道/qv 之/uzhi 妙/a 者/k ，/w 乾坤/n 得/ude3 之/uzhi 而/cc 为/p 形质/nz ；/w 气/n 之/uzhi 精/a 者/k ，/w 造化/n 取/v 之/uzhi 而/cc 为/p 识/v 用/p 。/w 挻/n 埴/n (/w sh/x nzh/x 揉/v 和/cc 黏土/n )/w 陶铸/v ，/w 合/v 散/v 信息/n ，/w 不可/v 备/vn 之/uzhi 于/p 人/n ，/w 备/v 之/uzhi 于/p 人/n 矣/y ，/w 则/d [光/n 前/f 绝后/v]/nz ，/w 千载/q 其/rz 一/m 。/w 
婕妤/nz 懿淑/nz 天资/n ，/w 贤明/n 神助/nz 。/w 诗书/n 为/p 苑囿/nz ，/w 捃拾/nz 得/ude3 其/rz 菁华/n ；/w 翰墨/n 为/p 机杼/n ，/w 组织/n 成/v 其/rz 锦绣/b 。/w 年/qt [十三/m 为/p]/mq 才/d 人/n ，/w 该/rz 通/v 备/vn 于/p 龙蛇/nz ，/w 应/v 卒/ng 逾/vg 于/p 星火/n 。/w 先皇/nz [拨乱/nz 返/v 正/d]/nz ，/w 除旧布新/vl ，/w 救人/vi 疾苦/n ，/w 绍天明/nr 命/n 。/w 神龙/n 元年/t ，/w 册/q 为/p 昭容/nz 。/w 以/p 韦氏/nr 侮弄/nz 国权/nz ，/w 摇动/v 皇极/nz 。/w 贼臣/nz 递/v 构/vg ，/w 欲/d 立/v 爱女/n 为/p 储/vg ，/w 爱女/n 潜谋/nz ，/w 欲/d 以/p 贼臣/nz 为/p 党/n 。/w 昭容/nz 泣血/nz 极谏/nz ，/w 扣/v 心/n 竭诚/d ，/w 乞降/nz 纶言/nz (/w lny/x n/x 帝王/n 诏令/nz 的/ude1 代称/n )/w ，/w 将/d 除/p 蔓草/n 。/w 先帝/r 自存/nz 宽厚/a ，/w 为/p 掩/v 瑕疵/n ，/w 昭容/nz 觉/v 事/n 不行/a ，/w [计/vi 无/v 所/usuo 出/vf]/nz 。/w 上/f 之/uzhi ，/w 请/v 擿伏/nz (/w t/x f/x 指/v 揭露/vn 隐秘/n 的/ude1 坏事/n )/w 而/cc 理/n ，/w 言/v 且莫/nz 从/p ；/w 中/f 之/uzhi ，/w 请辞/nz 位/q 而/cc 退/v ，/w 制/v 未/d 之/uzhi 许/v ；/w 次之/vi ，/w 请/v 落发/nz 而/cc 出/vf ，/w 卒/ng 刀/n 挫/v 衅/n ；/w 下/f 之/uzhi ，/w 请/v [饮鸩/nz 而/cc 死/v]/nz ，/w 几/m 至/p 颠坠/nz 。/w 先帝/r 惜/vg 其/rz 才/d 用/p ，/w 慜/nz (/w m/x n/x “/w 愍/n ”/w ，/w 哀怜/v )/w 以/p 坚贞/a ，/w 广求/nz 入/v 腠/ng 之/uzhi 医/ng ，/w 才/d 救/v 悬丝/nz 之/uzhi 命/n ，/w 屡/d 移/v 朏/nz 魄/ng (/w f/x ip/x 新/a 月/n 的/ude1 月光/n )/w ，/w 始/vg 就/d 痊平/nz 。/w 表/n 请/v 彰/ag 为/p 婕妤/nz ，/w 再三/d 方许/nz 。/w 暨/cc [宫车/nz 晏驾/nr]/nz ，/w 土宇/nz 衔哀/nz 。/w 政/ng 出/vf 后宫/n ，/w 思/v 屠/v 害/v 黎庶/nr ；/w 事/n 连/ulian 外戚/n ，/w 欲/d 倾覆/v 宗社/nz 。/w 皇太子/nnd 冲/v 规/ng 参圣/nz ，/w 上/f 智/ng 伐谋/nz ，/w 既/c 先天/n 不/d 违/vg ，/w 亦/d 后天/n 斯/b 应/v ，/w 拯/vg 皇/ng 基于/p 倾覆/v ，/w 安帝道/nr 于/p 艰虞/nz 。/w 昭容/nz 居/v 危/ag 以/p 安/ag ，/w 处/n 险/ng 而/cc 泰/b 。/w 且/c 陪/v 清禁/nz ，/w 委/ng 运/v 于/p 乾坤/n 之间/f ；/w 遽/n 冒钴锋/nr ，/w 亡身/nz 于/p [仓卒/a 之际/f]/nz 。/w 时/ng 春秋/n 四十七/m 。/w 皇鉴/nz 昭临/nz ，/w 圣慈/nz 轸悼/nz (/w zh/x ndo/x 痛切/d 哀悼/vn )/w ，/w 爰/n 适/ag 制/v 命/n ，/w 礼/n 葬/vg 赠官/nz 。/w [太平/a 公主/nnd]/nz 哀伤/an ，/w 赙赠/nz 绢/n [五/m 百/m 匹/q]/mq ，/w 遣使/v 吊祭/nz ，/w 词旨/nz 绸缪/nz 。/w 以/p 大唐/nz 景云/nr 元年八月二十四日/t ，/w 窆/n (/w bi/x n/x 下葬/vi )/w 于/p 雍州/ns 咸阳县/nz 茂/a 道/qv 乡/n 洪渎/nr 原/b ，/w 礼/n 也/d 。/w 龟龙/nz 八卦/n ，/w 与/cc 红颜/n 而/cc 并/cc 销/v ；/w 金石/n 五声/nz ，/w 随/p 白骨/n 而/cc 俱/dg 葬/vg 。/w 
其/rz 词/n 曰/vg ：/w 巨/ag 阀/n 鸿勋/nz ，/w 长/a 源远/nz 系/v ，/w 冠冕/n 交/v 袭/v ，/w 公侯/nz 相继/d 。/w 爰/n 诞/n 贤明/n ，/w 是/vshi 光/n 锋锐/nz ，/w 宫闱/n 以/p 得/ude3 ，/w 若/c 合/v 符契/nr 。/w 其/rz 一/m 。/w 
五大/n 谜团/n 仍/d 待解/nz 
谜团/n 一/m 
墓志/n 缘何/r 未提/v 武则天/nr 时期/n 作为/p ？/w 
[上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 的/ude1 才华/n 在/p 武则天/nr 时期/n 得到/v 了/ule [充分/ad 发挥/v]/nz ，/w 史书/n 对此/d 记载/v 颇多/d 。/w 而/cc 记者/nnt 发现/v ，/w 该/rz 墓志/n 对/p 武则天/nr 时期/n 却/d 只/d 字/n 未提/v 。/w 王双怀/nr 推测/v ，/w 这/rzv 应该/v 是/vshi 有意/d 为/p 之/uzhi 的/ude1 。/w 唐朝/t 经过/p 武则天/nr 的/ude1 武周/nz 时期/n 后/f ，/w 恢复/v 了/ule 李唐/nz 江山/n ，/w 墓志/n 则/d 刻意/d 回避/v 武则天/nr 时期/n ，/w 尽力/d 消除/v 武周/nz 时期/n 的/ude1 影响/vn 。/w 
谜团/n 二/m 
从/p 墓志/n 中/f 可以/v 看出/v ，/w [太平/a 公主/nnd]/nz 与/cc [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 的/ude1 关系/n 非同一般/vl 。/w 那么/c ，/w 在/p [唐隆/nrf 政变/vn]/nz 时/ng ，/w 为何/ryv 没有/v 阻止/vn 李隆基/nr 对/p 婉儿/nz 的/ude1 杀害/vn 呢/y ？/w 
于赓哲/nr 推测/v ，/w 在/p [唐隆/nrf 政变/vn]/nz 时/ng ，/w [太平/a 公主/nnd]/nz 不/d 在/p 现场/s ，/w 李隆基/nr 杀/v [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 估计/v 也/d 不/d 在/p 预案/n 内/f ，/w [太平/a 公主/nnd]/nz 并不/d 知情/vi 。/w 
谜团/n 三/m 
李隆基/nr 为何/ryv 非/b 要/v 杀/v [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz ？/w 
于赓哲/nr 说/v ，/w 是因为/c 他/rr 把/pba [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 视为/v 武则天/nr 以来/f 女人/n 当政/vi 的/ude1 符号/n 人物/n ，/w 而/cc 他/rr 的/ude1 志向/n 在于/v 消灭/v 女人/n 干政/nz ，/w 杀/v [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 主要/b 是/vshi 为了/p 斩断/v [太平/a 公主/nnd]/nz 的/ude1 一个/mq 臂膀/n 。/w 所以/c 杀/v 婉儿/nz 不久/d 就/d 和/cc [太平/a 公主/nnd]/nz 激烈/a 斗争/vn ，/w 得胜/vi 后宫/n 中/f 扶植/v 宦官/nnd ，/w 同时/c 压制/v 女性/n ，/w 这/rzv 是/vshi 一场/mq 性别/n 之/uzhi 战/vg ，/w 影响/vn 深远/a 。/w 
谜团/n 四/m 
墓志/n 是/vshi 谁/ry 写/v 的/ude1 ？/w 
在/p 唐代/ns ，/w 不少/m 墓志/n 中/f 都/d 写/v 有/vyou 谁/ry 书写/v 的/ude1 墓志/n ，/w 而/cc [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 的/ude1 墓志/n 却/d 只/d 字/n 未提/v ，/w 令人/v 奇怪/v ？/w 
考古/n 专家/nnt 介绍/v ，/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 死/v 时/ng ，/w 已经/d 申请/v 被/pbei 降/v 为/p 婕妤/nz ，/w 而/cc 死后/qt 不久/d 就/d 恢复/v 了/ule 昭容/nz 。/w 可见/c 当时/t 墓志/n 及/cc 下葬/vi 之/uzhi 急促/a 。/w （/w 记者/nnt 周艳涛/nr )/w 

