洪金宝/nr 庆/vg [62/m 岁/qt]/mq 生日/n 
据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 今天/t 是/vshi 洪金宝/nr [62/m 岁/qt]/mq 生日/n ，/w 大儿子/n 洪天明/nr 同/p 二/m 儿子/n 洪天祥/nr ，/w 各自/rr 在/p 微博/n 表达/v 对/p 老爸/n 的/ude1 祝福/vn 。/w 天明/n 去年/t 生/v 了/ule TJ/x ，/w 爷爷/n 洪金宝/nr 开心/a 到/v 不得/vi 了/ule ，/w 爷爷/n 有/vyou 孙万事/nr 足/a ，/w 天明/n 放/v 了/ule 爸爸/n 张/q 洪金宝/nr 同/p 儿子/n TJ/x 的/ude1 开心/a 合照/nz ，/w 图/n 中间/f 还/d 写/v 上/f [生日/n 快乐/a]/nz ，/w 并称/v ：/w “/w 爸爸/n [生日/n 快乐/a]/nz ！/w youarethebest/x !/w 把/pba 祝福/vn 转出/vf 去/vf ！/w Love/x ”/w 。/w 
看来/v 做/v 了/ule 爸爸/n 的/ude1 天明/n ，/w 开始/v 明白/v 做/v 爸爸/n 的/ude1 伟大/a ，/w 所以/c 赞/v 老爸/n 是/vshi 最好/d 的/ude1 ！/w 之后/f 他/rr 还是/c 网上/s 发/v 了/ule 个/q 红包/n ，/w 真是/d 还有/v 孝心/n ！/w 
