11日/t ，/w 针对/p 有/vyou 报道/v 称/vn “/w 阿房宫/ns 重建/v 方案/n 遭/v 否决/vn ”/w ，/w [陕西/ns 西咸/nz 新区/n]/nz [沣/nz 东新城/nz]/nz 管委会/nis 回应/vn 表示/v ，/w 当地/s “/w 始终/d 没有/v 任何/rz 重建/v 阿房宫/ns 的/ude1 计划/n ，/w 也/d 没有/v 一家/n 企业/n 投资/vn 类似/a 的/ude1 项目/n ”/w 。/w 
近日/t 有/vyou 报道/v 称/vn “/w 阿房宫/ns 重建/v 方案/n 遭/v 决策层/n 否决/v ”/w ：/w 知情人/n 透露/v ，/w 项目/n 原计划/nz 曾/d 包括/v 重建/vn 阿房宫/ns ，/w 后/f 经/p 决策层/n [领导/n 批示/n]/nz “/w 阿房宫/ns 只能/v 宣扬/vn 封建/a 奢靡/a 之/uzhi 风/n 、/w 重建/v 无/v [文化/n 价值/n]/nz ”/w ，/w 所以/c 才/d 停止/v 了/ule 复建/v 。/w 
“/w 对于/p 所谓/v 的/ude1 重建/vn 阿房宫/ns ，/w 根本/a 就/d 不/d 可能/v 立项/vn ，/w 所以/c ‘/w 重建/v 阿房宫/ns ’/w 的/ude1 说法/n 是/vshi 不/d 成立/vi 的/ude1 。/w ”/w [陕西/ns 西咸/nz 新区/n]/nz [沣/nz 东新城/nz]/nz 官方/n 11日/t 向/p 中新网/nz 记者/nnt 表示/v ，/w 根据/p 《/w 国际/n 古迹/n 遗址/n 保护/v 理事会/nis 章程/n 》/w 和/cc 《/w 国家/n [文物/n 保护法/n]/nz 》/w 的/ude1 [有关/vn 规定/n]/nz ，/w 对于/p 国家级/b 大/a 遗址/n 必须/d 实施/v 现状/n 保护/vn ，/w 任何/rz 重建/v 、/w 复建/v 的/ude1 方案/n 都/d 不/d 可能/v 获得/v [国家/n 文物局/nis]/nto 的/ude1 支持/vn 和/cc 批准/v ，/w 任何/rz 重建/v 或/c 复建/v 国家级/b 大/a 遗址/n 的/ude1 说法/n 也/d 有悖于/v [文物/n 保护/vn]/nz 的/ude1 [基本/a 常识/n]/nz 。/w 
[阿房宫/ns 遗址/n]/nz 于/p 1961年/t 被/pbei 国务院/nt 公布/v 为/p [第/m 一批/mq]/mq [全国/n 重点/n 文物/n 保护/vn 单位/n]/nz 。/w 2012年5月/t ，/w 西安市/ns 通过/p [阿房宫/ns 遗址/n]/nz 保护/v 规划/n 新/a 方案/n ，/w 以/p [阿房宫/ns 遗址/n]/nz 的/ude1 [文物/n 保护/vn]/nz 为/p 核心/n ，/w 建立/v 一个/mq 全方位/n 保护/vn 秦/tg 文化/n 和/cc 秦代/t 历史/n 风貌/n 的/ude1 国家级/b [考古/n 遗址/n 公园/n]/nz 和/cc 城市/n [森林/n 公园/n]/nz 。/w 
2013年3月/t ，/w 建成/v 运营/vn 13年/t 的/ude1 西安/ns “/w 锦绣/b 阿房宫/ns 景区/n ”/w 开始/v 被/pbei 拆除/v ，/w 引发/v 舆论/n 关注/v 。/w 同年/d 6月/t ，/w [北京/ns 首创/v 集团/nis]/nt 与/cc [陕西/ns 西咸/nz 新区/n]/nz [沣/nz 东新城/nz]/nz 管委会/nis 下属/v 国有/vn 公司/nis 沣/nz 东/f 集团/nis ，/w 签订/v [共同/d 投资/vn]/nz [框架/n 协议/n]/nz ，/w 计划/n 在/p 位于/v 阿房宫/ns [考古/n 遗址/n 公园/n]/nz [建设/vn 控制/vn 地带/n]/nz 外侧/f ，/w 合作/vn 建设/vn “/w 首创/v [阿房宫/ns 人文/n 旅游/vn 产业/n 基地/nis]/nt ”/w 。/w 
[阿房宫/ns 遗址/n]/nz 保护/v [管理/vn 办公室/nis]/nt 副主任/nnt 李军/nr 此前/t 接受/v 中新网/nz 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 国家级/b [遗址/n 公园/n]/nz 的/ude1 建设/vn ，/w 将/d 按/p 原则/n 保持/v 遗址/n 的/ude1 原/b 真性/b 和/cc 自然/n 性/ng 。/w [2/m ./w 3/m 平方公里/q]/mq 的/ude1 [阿房宫/ns 遗址/n]/nz 公园/n ，/w 以/p 绿化/vn 为主/vi ，/w 没有/v 任何/rz 与/cc 遗址/n 无关/v 的/ude1 建筑/n 。/w (/w 记者/nnt 田进/nr )/w 
