[北京/ns 时间/n]/nz 1月8日16/t :/w 30/m ，/w 杨幂/nr 与/cc 刘恺威/nr 在/p 巴厘岛/nsf 的/ude1 婚礼/n [正式/ad 开始/v]/nz 。/w 当天/t ，/w 杨幂/nr 身穿/v 的/ude1 白色/n 婚纱/n 款式/n 相当/d 简单/a ，/w 套/q 在/p 她/rr 娇小/a 的/ude1 身形/n 里/f ，/w 顿/qv 显/v 肥大/a 。/w 这/rzv 一/m 装扮/v 也/d 再度/d 引发/v 网友/n 对/p 其/rz 已经/d 怀孕/vi 的/ude1 猜测/vn 。/w 
整/v 场/qv 婚礼/n 的/ude1 仪式/n 简单/a ，/w 仅/d 用/p 半小时/mq 就/d 礼成/nz 。/w 而/cc 在/p 婚礼/n 之后/f 的/ude1 群/ng 访/v 时刻/n ，/w 面对/v 媒体/n 对/p 两/m 人造人/nz 计划/n 的/ude1 提问/vn ，/w 杨幂/nr 回答/v 一切/rz 正在/d 计划/n 中/f 。/w (/w JZB/x //w 文/ng )/w 
