昨日/t （/w 7日/t ）/w ，/w 内地/n 乐坛/n 小/a 天后/nz 吴莫愁/nr 出席/v 了/ule 其/rz 代言/v 品牌/n 在/p 上海/ns 举办/v 的/ude1 以/p “/w 把/pba 乐/a 带/v 回家/vn ”/w 为/p 主题/n 的/ude1 活动/vn 。/w 作为/p 该/rz 品牌/n 一年一度/bl 的/ude1 盛事/n ，/w 吴莫愁/nr 和/cc 老戏骨/nz 张国立/nr 、/w 天后/nz 蔡依林/nr 、/w 《/w 中国/ns 梦/n 之/uzhi 声/qv 》/w 的/ude1 选手/n 艾菲/nr 等/udeng 一同/d 出席/v 。/w 作为/p 该/rz 品牌/n 在/p 华语/nz 地区/n 的/ude1 首位/n [90/m 后/f]/mq 代言人/nnt ，/w 吴莫愁/nr 以/p 标志性/n 的/ude1 蓝色/n 衣裙/n 惊艳/nz 亮相/vi ，/w 并用/vi 热舞/nz 呈现/v 了/ule 新/a 一季/mq 的/ude1 广告歌/nz 《/w 快乐/a 送/v 》/w 。/w 而/cc 这/rzv 也/d 是/vshi 吴莫愁/nr 继/vg 2013年/t 夏天/ns 演唱/v 该/rz 品牌/n 主题歌/n 《/w 就/d 现在/t 》/w 后/f ，/w 在/p 一年/mq 内/f 第二次/mq 演唱/v 主题歌/n ，/w 连续/a 两季/n 演唱/v 主题歌/n ，/w 在/p 世界/n 范围内/nz 都/d 实属/v 罕见/a 。/w 
除了/p 宣布/v 为/p 启动/v 为/p 普通/a 市民/n 送/v 快乐/a 的/ude1 [公益/n 活动/vn]/nz 外/f ，/w 现场/s 还/d 发布/v 了/ule 以/p “/w 把/pba 乐/a 带/v 回家/vn ”/w 为/p 主题/n 的/ude1 微电影/nz ，/w 而/cc 由/p 庾澄庆/nr 、/w 黄晓明/nr 、/w 吴莫愁/nr 、/w 艾菲/nr 演唱/v 的/ude1 歌曲/n 《/w 快乐/a 送/v 》/w 也/d 于/p 现场/s 曝光/vi ，/w 吴莫愁/nr 和/cc 艾菲/nr 现场/s 热舞/nz 表演/vn ，/w 瞬间/n 点燃/v 了/ule 现场/s 的/ude1 热情/an 。/w 从/p 现场/s 曝光/vi 的/ude1 微电影/nz 阵容/n 可以/v 看出/v 大手笔/n 制作/v ：/w 张国立/nr 、/w 古天乐/nr 、/w 杨幂/nr 、/w 何炅/nr 、/w 谢娜/nr 领衔/vd 的/ude1 [快乐/a 家族/n]/nz ，/w 而/cc 庾澄庆/nr 、/w 黄晓明/nr 、/w 吴莫愁/nr 、/w 艾菲/nr 等/udeng 人/n 合唱/vn 的/ude1 歌曲/n 《/w 快乐/a 送/v 》/w 则/d 成为/v 了/ule 这/rzv 一季/mq 广告/n 的/ude1 主题歌/n 。/w 
在/p 过去/vf 的/ude1 2013年/t ，/w 由/p 吴莫愁/nr 演唱/v 的/ude1 《/w 就/d 现在/t 》/w 可以/v 说/v 创造/vn 了/ule 一个/mq 广告歌/nz 的/ude1 营销/vn 神话/n 。/w MV/x 在/p 网络/n 的/ude1 点击/v 突破/vn 3亿/m ，/w 接连/d 获得/v 中国/ns [文化/n 娱乐/vn]/nz 产业/n 年会/n 的/ude1 年度/n 娱乐/vn [营销/vn 案例/n]/nz Top10/x 并/cc 成为/v 广告/n 界/n 盛会/n 金/b 投/v 赏/v 重点/n 解析/v 的/ude1 年度/n 事件/n 。/w 而/cc 这支/r MV/x 的/ude1 [轰动/vn 效应/n]/nz 也/d 让/v 人/n 非常/d 欣喜/a ，/w [首席/n 营销/vn 官/n]/nz Richard/x 曾/d 在/p 金/b 投/v 赏/v 上/f 夸赞/v 吴莫愁/nr 是/vshi 国际/n 巨星/n ，/w 他/rr 表示/v ：/w “/w 看到/v 了/ule 她/rr 身上/s [90/m 后/f]/mq 的/ude1 那种/r 新锐/n 精神/n ，/w 尤其/d 是/vshi 做/v 自己/rr 的/ude1 态度/n 。/w ”/w 在/p 合作/vn 过/uguo 第一次/mq 之后/f ，/w 马上/d 邀约/v 吴莫愁/nr 继续/v 合作/vn 拍摄/v 新的/a 广告片/nz ，/w 并/cc 推出/v 新的/a [音乐/n 作品/n]/nz 。/w 这/rzv 也/d 让/v 吴莫愁/nr 创造/v 了/ule 在/p 一年/mq 内/f 连续/a 两次/mq 演唱/v 该/rz 品牌/n 主题歌/n 的/ude1 先例/n ，/w [第二/m 首/q]/mq 《/w 快乐/a 送/v 》/w 的/ude1 关注度/nz 依然/d 很/d 强劲/a ，/w 上/f 线/n 几天/mq 点击率/nz 已/d 接近/v 1一亿/m ，/w 而/cc 吴莫愁/nr 也/d 是/vshi 签约/vi 的/ude1 首位/n [90/m 后/f]/mq 华人/n 代言人/nnt 。/w 她/rr 的/ude1 独特/a 也/d 被/pbei 众多/a 广告商/nz 认可/vn 并/cc 珍视/v ，/w 众多/a 国际/n [一线/n 品牌/n]/nz 的/ude1 广告/n 邀约/v 纷至沓来/vl 。/w 
