张亮/nr 父子/n 
这/rzv 帮/v 爸爸/n 非常/d 帅/ng 
2013年/t 中国/ns 本土/n 最/d 火/n 的/ude1 [娱乐/vn 节目/n]/nz 之一/rz 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 让/v 林志颖/nr 迎来/v 事业/n 第二/m 春/tg 。/w 而/cc 超模/nz 张亮/nr 则/d 是/vshi 最大/gm 黑马/n ，/w 通过/p 自己/rr 绝好/nz 的/ude1 厨艺/n 、/w 温暖/an 的/ude1 言语/n 和/cc 帅气/a 的/ude1 形象/n ，/w 一跃/d 成为/v “/w 男/b 神/n ”/w 级/q 偶像/n 。/w 这/rzv 两位/mq 好爸爸/nz 一起/s 夺得/v 了/ule “/w 年度/n 时尚/n 人气/n ”/w 大奖/n 。/w 
林志颖/nr 坦言/v 节目/n 结束/v 后/f 很/d 不/d 习惯/n ，/w “/w 以前/f 每周/r 五/m 我们/rr 一家/n 都会/n 守/v 着/uzhe 节目/n 看/v ，/w 现在/t Kimi/x 还/d 经常/d 问/v 我/rr ，/w [什么/ry 时候/n]/nz 我们/rr 能/v 领到/v 新任务/nz ”/w 。/w 
对/p 是否/v 还/d 会/v 参加/v [第二/m 季/ng]/mq 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w ，/w 林志颖/nr 表示/v 心里/s 也/d 没底/nz ，/w “/w 到底/d 是/vshi 全部/m 都/d 留/v ，/w 还是/c 全部/m 都/d 换/v ，/w 节目组/n 还/d 没有/v 说/v ”/w 。/w 
张亮/nr 则/d 被/pbei 记者/nnt 问起/v 为/p 啥/ry 没/d 带/v 天天/d 走红毯/nz ，/w 张亮/nr 淡然/z 表示/v ：/w “/w 天天/d 在/p 上学/vi 。/w ”/w 随后/d 他/rr 接受/v 采访/vn 表示/v ，/w 天天/d 在/p 商业/n 工作/vn 方面/n 已经/d 被/pbei “/w 控制/vn ”/w 了/ule ：/w “/w 我/rr 觉得/v 小孩子/n 应该/v 让/v 他/rr 在/p 该/rz 在/p 的/ude1 地方/n 多/a 呆/v 一下/mq ，/w 这个/rz 月/n [10/m 号/q]/mq 以前/f ，/w 把/pba 之前/f 该/rz 做/v 的/ude1 工作/vn 做完/v ，/w 其他/rzv 的/ude1 都/d 不/d 接受/v 了/ule 。/w ”/w 
吴秀波/nr 则/d 获得/v “/w 年度/n 最/d 有/vyou [魅力/n 男人/n]/nz ”/w 之/uzhi 称/v 。/w 2013年/t 他/rr 由/p [师奶/nz 杀手/nnd]/nz 变身/nz 中国/ns 潮/n 叔/n ，/w 电影/n 《/w 北京/ns 遇上/v 西雅图/nsf 》/w 俘虏/n 众多/a 影迷/n 的/ude1 心/n 。/w 
这个/rz 女孩/n 并/cc 不/d 坏/a 
搜狐/ntc 把/pba “/w 年度/n [时尚/n 偶像/n]/nz ”/w 分别/d 颁给/nz 林赛·罗/nrf 韩/b 、/w 赵寅成/nr 、/w 吴奇隆/nr 美/b 、/w 韩/b 、/w 中/f [三/m 国/n]/mq 人气/n 偶像/n 。/w 林赛·罗/nrf 韩/b 因此/c 也/d 实现/v 了/ule 第一次/mq 来华/vi 之旅/nz 。/w 
林赛·罗/nrf 韩/b 年/qt 少/a 成名/vi ，/w 从/p 2007年/t 开始/v [负面/b 新闻/n]/nz 不断/d ，/w 穿衣/v 风格/n 大胆/ad 前卫/nnt ，/w [感情/n 生活/vn]/nz 相当/d 丰富/a 精彩/a ，/w 被/pbei 海外/s 媒体/n 称作/v 好莱坞/nsf “/w 坏女孩/nz ”/w 的/ude1 代言人/nnt 。/w 而/cc 6日/t 她/rr 的/ude1 中国/ns 首/q 秀/ag 却/d 非常/d 循规蹈矩/n ：/w 穿着/n 并不/d 另类/nz ，/w 按时/d 到达/v 会场/n ，/w 有/vyou 礼貌/an 地/ude2 回答/v 每个/r 问题/n 。/w 
林赛/nrf 表示/v ，/w 喜欢/vi 上海/ns 很久/d 了/ule ：/w “/w 我/rr 来/vf 这儿/rzs 两天/mq 了/ule ，/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 很/d 可爱/a 的/ude1 城市/n ，/w 人/n 都/d 很好/ad ，/w 很/d 有趣/a ，/w 景色/n 很/d 漂亮/a 。/w 我/rr 非常/d 喜欢/vi 中国/ns 美食/n ，/w 经常/d 在/p 纽约/nsf 吃/v 中国/ns 食物/nf 。/w 会/v 花/n 一些/mq 时间/n 多/a 逛/v 一/m 逛/v 。/w 我/rr 希望/v 在/p 中国/ns 有/vyou 发展/v 机会/n ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 我/rr 此次/rz 来/vf 中国/ns 的/ude1 原因/n 。/w ”/w 
