1月7日/t 上午/t ，/w 清华大学/ntu 逸夫/nz 技术/n 科学/n 楼里/nz ，/w 仍/d 有/vyou 学生/nnt [来/vf 来/vf 去/vf 去/vf]/nz ，/w 他们/rr 还/d 不/d 知道/v ，/w [107/m 岁/qt]/mq 的/ude1 邵逸夫/nr 刚刚/d 在/p 香港/ns 辞世/v 。/w 
一名/mq [科研/n 工作者/nnt]/nnd 得知/v 邵逸夫/nr 去世/vi 的/ude1 消息/n ，/w 在/p 自己/rr 的/ude1 博客/n 里/f 写道/v ：/w “/w 在/p 中国/ns 大学毕业/v 的/ude1 朋友/n ，/w 不/d 知道/v 教育部/nt 部长/nnt 是/vshi 谁/ry ，/w 不/d 知道/v [清华/j 北大/n]/nz 校长/nnt 是/vshi 谁/ry ，/w 不/d 知道/v 自己/rr 学校/nis 的/ude1 校长/nnt 、/w 党委/nis 书记/nnt 是/vshi 谁/ry 的/ude1 ，/w 应该/v 大有人在/vl 。/w 但是/c ，/w 如果/c 说/v 不/d 知道/v 邵逸夫/nr 是/vshi 谁/ry ，/w 那/rzv 这个/rz 学生/nnt 一定/b 是/vshi 个/q 完全/ad 不/d 学习/v 的/ude1 人/n 。/w 因为/c ，/w 他/rr 根本/a 就/d 没有/v 到/v 过/uguo ‘/w 逸夫楼/nz ’/w 上/f 自习/v 。/w ”/w 
的确/d ，/w 许多/mq 来自/v 五湖四海/n 的/ude1 中国/ns 年轻人/n 经常/d 能/v 找到/v 一个/mq 共同/d 的/ude1 话题/n —/w —/w 在/p 他们/rr 就读/vi 的/ude1 小学/nis 、/w 中学/nis 、/w 大学/nis ，/w 都/d 有/vyou 一座/mq “/w 逸夫楼/nz ”/w 。/w 在/p 地图/n 软件/n 中/f 搜索/vn “/w 逸夫楼/nz ”/w ，/w 会/v 发现/vn [神州/n 大地/n]/ns 上/f 插/v 满/a 了/ule 密密麻麻/z 的/ude1 红旗/n ，/w 有人/r 评价/vn 说/v ，/w 邵逸夫/nr 以/p 一/m 己/rr 之/uzhi 力/n ，/w 盖/v 起/vf 了/ule 数量/n 堪比/nz [中国/ns 收费站/nis]/nt 的/ude1 大楼/n 。/w 
在/p [很多/m 人/n]/mq 的/ude1 印象/n 中/f ，/w 邵逸夫/nr 是/vshi 以/p “/w 悭吝/nz ”/w 著称/v 的/ude1 ，/w 甚至/d 可以/v 用/p “/w 斤斤计较/vl ”/w 来/vf 形容/v 。/w 他/rr 的/ude1 创业史/n 中/f 有/vyou 个/q 广为/d 流传/v 的/ude1 故事/n ：/w 曾经/d 拒不/d 批准/v 剧务/n 花/n [20/m 元/q]/mq 买/v [100/m 个/q]/mq 生煎馒头/nf 的/ude1 申请/vn ，/w 理由/n 是/vshi [公司/nis 内部/f]/nz 食堂/n 卖/v 的/ude1 馒头/nf 才/d 1/m 毛钱/nz 一个/mq 。/w 
然而/c ，/w 他/rr 在/p 慈善/a 方面/n 却/d 表现/v 出/vf 完全/ad 相反/vi 的/ude1 慷慨/a 。/w 近/a 30年/t 来/vf ，/w 他/rr 对/p 内地/n 慈善/a [公益/n 事业/n]/nz 的/ude1 投入/vn 已/d 达/v [100/m 多/a 亿/m 港元/q]/mq 。/w 即便/c 在/p 2011年/t 出售/v TVB/x 股权/n 时/ng ，/w [邵氏/nr 基金/n]/nz 还/d 将/d 其中/rz 2.59%/m 的/ude1 股权/n 馈赠/vn 给/p 数/n 家/q 教育/vn 及/cc [慈善/a 机构/n]/nz 。/w 
“/w 邵氏/nr 明星/nnd ，/w 多/a 如/v 天上/s 星/n ”/w 。/w 他/rr 一手/d 捧/v 红/a 了/ule 周润发/nr 、/w 周星驰/nr 、/w 梁朝伟/nr 及/cc 香港/ns “/w [四大/n 天王/n]/nz ”/w ，/w 捧/v 红/a 了/ule 赵雅芝/nr 、/w 张曼玉/nr 、/w 李嘉欣/nr 、/w 袁咏仪/nr 等/udeng 众多/a “/w 香港/ns 小姐/n ”/w ，/w 拍摄/v 了/ule 《/w 上海滩/ns 》/w 、/w 《/w [射雕/nz 英雄传/n]/nz 》/w 等/udeng 逾千/nz 部/q 华语/nz [影视/b 作品/n]/nz ，/w 但/c 这位/r 富豪/n 没有/v 满足/vn 于/p 众星/nz 环绕/v ，/w 而是/c 一直/d 对/p 教育/vn 情有独钟/vl 。/w 由/p 他/rr 捐资/v 兴建/vn 的/ude1 教学楼/n 、/w 图书馆/nis 、/w 科技馆/nis 比/p 邵氏/nr 明星/nnd 还/d 多/a ，/w 如/v 繁星/n 般/uyy 点缀/v 在/p 中国/ns 大大小小/z 的/ude1 校园/n 里/f 。/w 
因此/c ，/w 邵逸夫/nr 常常/d 被/pbei 称为/v “/w 楼主/n ”/w 。/w 如今/t ，/w 人们/n 说/v ，/w “/w 人/n 去/vf 楼/n 不/d 空/ng ，/w 邵/nz 先生/n 离开了/v ，/w 但/c 逸夫楼/nz 还/d 在/p 。/w ”/w 
66岁时/t ，/w 邵逸夫/nr 捐出/v 的/ude1 [第一/m 笔/n]/mq 款项/n 便/d 用于/v 教育/vn —/w —/w 他/rr 以/p 校董/nnt 的/ude1 身份/n ，/w 向/p 香港/ns “/w [苏/b 浙/b 公/ng 学/v]/nz ”/w 捐赠/v [50/m 万/d 港元/q]/mq ，/w 为/p 其/rz 兴建/v 一座/mq 藏书/n 3万多册/m 的/ude1 新型/b 图书馆/nis 。/w 他/rr 曾/d 说/v ，/w “/w 中国/ns 要/v 强大/a ，/w 关键/n 在于/v 教育/vn 及/cc [培养/v 人才/n]/nz ，/w 将/d 赚/v 到/v 的/ude1 钱/n 捐献/v 给/p 教育/vn ，/w 做/v 一些/mq 实际/n 的/ude1 事/n ，/w 是/vshi 我/rr 最大/gm 的/ude1 心愿/n 。/w ”/w 
他/rr 与/cc 教育部/nt 合作/vn ，/w 为/p 内地/n [教育/vn 事业/n]/nz 的/ude1 捐资/vn 则/d 始于/v 1985年/t ，/w 那/rzv 是/vshi [中国/ns 改革/vn 开放/v]/nz 的/ude1 第七年/t 。/w 在/p 那个/rz 百废待兴/vl 的/ude1 年代/n ，/w 由于/p 资金/n 掣肘/vi ，/w [中国/ns 大学/nis]/nt 的/ude1 校园/n 建设/vn 缓慢/a ，/w 在/p 网友/n 的/ude1 回忆/vn 中/f ，/w 逸夫楼/nz 是/vshi [大学/nis 校园/n]/nz 里/f 唯一/b 的/ude1 ，/w 也/d 是/vshi 鹤立鸡群/vl 的/ude1 新式/a 建筑/n ：/w “/w 上世纪/nz 90年代/t 我/rr 爱/v 在/p 南开/ns 的/ude1 逸夫楼/nz 上网/v ，/w 那里/rzs 有/vyou 齐刷刷/z [一排/mq 排/v]/mq 的/ude1 新/a 电脑/n 。/w ”/w “/w 1993年/t ，/w 北大/n 东门外/s 最/d 宏伟/a 的/ude1 两座/mq 新/a 教学楼/n 叫/vi 逸夫/nz 地学/n 楼/n 和/cc 法学/n 楼/n ，/w 是/vshi 我/rr 每天/r 都/d 去/vf 的/ude1 地方/n 。/w ”/w “/w 我/rr 上/f 大学/nis 的/ude1 时候/n ，/w 中文系/nis 所在/n 的/ude1 逸夫楼/nz [很多/m 年/qt]/mq 一直/d 都/d 是/vshi 武大/n 最/d 气派/a 的/ude1 楼/n …/w …/w ”/w 
1987年/t ，/w 邵逸夫/nr 用/p [1/m 亿/m 港元/q]/mq 帮助/v 内地/n [10/m 所/usuo]/mq 大学/nis 兴建/v 图书馆/nis 或/c 科技馆/nis ，/w 随后/d ，/w 每年/r 他/rr 都/d 保持/v 着/uzhe 稳定/an 的/ude1 捐款/vn 数额/n 。/w 在/p 他/rr 去世/vi 的/ude1 前一年/mq —/w —/w 2013年/t ，/w 邵逸夫/nr 基金/n 向/p 内地/n [教育/vn 事业/n]/nz 捐资/v [两/q 亿/m 港元/q]/mq ，/w 主要/b 用于/v [16/m 所/usuo]/mq 大学/nis [教学/vn 设施/n]/nz 的/ude1 建设/vn ，/w 以及/cc [浙江/ns 大学/nis]/ntu 邵逸夫/nr 医疗/n 和/cc [医学/n 研究/vn 中心/nis]/nit 的/ude1 兴建/vn 。/w 
除了/p 支持/v 学校/nis 的/ude1 硬件/n 建设/vn ，/w “/w 楼主/n ”/w 邵逸夫/nr 还是/c “/w 东方/s 诺贝尔奖/nnd ”/w 的/ude1 设立/vn 者/k 。/w 上世纪/nz 80年代/t 末/f ，/w 他/rr 便/d 告诉/v 诺贝尔奖/nnd 得主/n 杨振宁/nr ，/w 自己/rr 想/v 要/v 设立/vn 一个/mq 像/v 诺贝尔奖/nnd 一样/uyy 的/ude1 科学奖/n 。/w 这个/rz 想法/n 在/p 2002年/t 变为/v 现实/n ，/w 目前/t 已经/d 连续/a 颁发/v [10/m 次/qv]/mq 的/ude1 “/w [邵逸夫/nr 奖/n]/nz ”/w 涵盖/v 天文学/n 、/w [生命/n 科学/n]/nz 与/cc 医学/n 、/w 数学/n 科学/n 领域/n ，/w 单项/n 奖金/n 高达/v [100/m 万/d 美元/q]/mq ，/w 其/rz 金额/n 媲美/vi 诺贝尔奖/nnd 。/w 
更/d 引人注目/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 许多/mq [邵逸夫/nr 奖/n]/nz 的/ude1 获奖者/n 在/p 得奖/v 后/f 不久/d ，/w 也/d 拿到/v 了/ule 诺贝尔奖/nnd 。/w 
由于/p 对/p 中国/ns 教育/vn 的/ude1 [突出/a 贡献/n]/nz ，/w 今天/t ，/w 得知/v 他/rr 辞世/v 的/ude1 消息/n 后/f ，/w [中国/ns 教育部/nt]/nt 的/ude1 网站/n 亦/d 发表/v 追思/vn 文章/n ，/w 挂/v 在/p 首页/gi 醒目/a 的/ude1 位置/n 。/w 
2012年10月/t ，/w “/w 邵逸夫/nr 基金/n 教育/v 赠款/n 项目/n 25年/t 庆祝/v 活动/vn ”/w 在/p 北京/ns 举行/v ，/w 根据/p 当时/t 的/ude1 统计/vn ，/w 他/rr 为/p 内地/n [教育/vn 事业/n]/nz 捐建/v 各类/r 学校/nis 共/d [6013/m 个/q]/mq 项目/n ，/w 共计/v [47/m ./w 5/m 亿/m 港元/q]/mq 。/w 那/rzv 次/qv 活动/vn 上/f ，/w 教育部/nt 副部长/nnt 郝平/nr 总结/v 说/v ，/w 邵逸夫/nr 基金/n 教育/v 赠款/n 项目/n 是/vshi 目前/t 海内外/s 爱国人士/n 通过/p [中国/ns 教育部/nt]/nt 实施/v 的/ude1 [持续/vd 时间/n]/nz 最长/d 、/w 赠款/n 金额/n 最大/gm 、/w [建设/vn 项目/n]/nz 最多/ad 的/ude1 教育/vn 赠款/n 项目/n ，/w 数以千万计/l 的/ude1 大/a 、/w 中/f 、/w 小学生/nnd 从/p 中/f 受益/vi 。/w 
近年来/dl ，/w 邵逸夫/nr 基金/n 则/d 重点/n 支持/v 中国/ns 的/ude1 中西部/f 教育/v 设施/n 建设/vn 。/w [汶川/ns 地震/n]/nz 、/w 雅安/ns 地震/n 时/ng ，/w 他/rr 均/d 捐出/v 1亿/m 港币/n ，/w 支持/v 灾区/n 中小学/n 校舍/n 的/ude1 重建/vn 。/w 
在/p 香港/ns 的/ude1 富豪榜/nz 上/f ，/w 邵逸夫/nr 并/cc 不是/c 最/d 有钱/a 的/ude1 人/n ；/w 在/p 慈善/a 榜/n 上/f ，/w 他/rr 却/d 是/vshi 数一数二/bl 的/ude1 人物/n 。/w 70岁时/t ，/w 他/rr 获得/v 英女王/nz 颁发/v 的/ude1 爵士/nnt 头衔/n ；/w 100岁时/t ，/w 他/rr 获得/v 了/ule 民政部/nis 颁发/v 的/ude1 中华/nz 慈善/a 终身/n 荣誉奖/n 。/w 人们/n 评价/vn 他/rr “/w 懂/v 聚财/nz ，/w 更/d 懂/v 散财/nz ”/w 。/w 他/rr 自己/rr 的/ude1 说法/n 是/vshi ：/w “/w 一个/mq 企业家/nnt 的/ude1 [最高/a 境界/n]/nz 是/vshi 慈善家/nnd 。/w ”/w 
“/w 你/rr 的/ude1 学校/nis 里/f 有/vyou 逸夫楼/nz 吗/y ？/w ”/w 在/p 他/rr 告别/vi 人世/n 的/ude1 这一天/mq ，/w 网友/n 选择/v 了/ule 最简单/nz 的/ude1 纪念/vn 方式/n —/w —/w “/w 随手/d 拍/v 身边/s 的/ude1 逸夫楼/nz ”/w 。/w （/w 记者/nnt 陈竹/nr ）/w 
