2013年初/t 省/n “/w 两会/n ”/w 上/f ，/w 治/v 雾/n 降/v 霾/n 成为/v 代表/nnt 、/w 委员/nnt 们/k 热/a 议/v 的/ude1 焦点/n 。/w 在/p 省委/nis 召开/v 的/ude1 大气/n 治理/v [专题/n 会议/n]/nz 上/f ，/w 省委/nis 书记/nnt 、/w 省/n 人大常委会/nis 主任/nnt 赵正永/nr 指出/v ：/w “/w [环境/n 问题/n]/nz 处理/vn 不好/a ，/w 将来/t 就是/v [政治/n 问题/n]/nz “/w 、/w “/w 要/v 把/pba 治理/v 灰霾/nz 作为/p 一项/mq 长期/d 、/w 艰巨/a 的/ude1 任务/n ，/w [下/f 大/a 力气/n]/nz 打好/v 攻坚战/n ”/w 。/w 省委/nis 副书记/nnt 、/w 省长/nnt 娄勤俭/nr 说/v ：/w “/w 宁可/d 牺牲/v 一些/mq GDP/x ，/w 也/d 要/v 保护/vn 好/a 青山绿水/n ，/w 要/v 更/d 严格/ad 地/ude2 执行/v 国家/n 的/ude1 [环保/n 标准/n]/nz ”/w 
记者/nnt 刘强/nr 摄/vg 
去/vf 冬/tg 以来/f ，/w 一场/mq 旷日持久/al 的/ude1 [雾霾/nz 天气/n]/nz 席卷/v 大/a 半个/mq 中国/ns 。/w 以/p 西安/ns 为/p 中心/nis 、/w 映照/vi 过/uguo 我国/n [13/m 个/q]/mq 朝代/n 历史/n 辉煌/a 的/ude1 [关中/ns 地区/n]/nz ，/w 未能/v 例外/vn 成为/v 全国/n [大气/n 污染/vn]/nz 的/ude1 重灾区/n 之一/rz 。/w 在/p 2013年初/t 陕西省/ns “/w 两会/n ”/w 上/f ，/w 治/v 雾/n 降/v 霾/n 自然/n 成为/v 代表/nnt 、/w 委员/nnt 热/a 议/v 的/ude1 焦点/n 。/w 根据/p 社会/n 关切/vn 和/cc 省委/nis 的/ude1 部署/vn 要求/n ，/w 省/n 人大常委会/nis 党组/nis 书记/nnt 、/w 副主任/nnt 宋洪武/nr 在/p 主任/nnt 会议/n 上/f 强调/v ：/w “/w [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 期盼/vn 、/w 人大代表/nnt 的/ude1 意愿/n 就是/v 人大/nis 工作/vn 的/ude1 重点/n ”/w ，/w “/w 全力/d 监督/vn 和/cc 支持/v 政府/nis 打好/v 治污/vn 降/v 霾/n 攻坚战/n ，/w 努力/ad 建设/vn 美丽/a 陕西/ns ，/w 必须/d 列入/v 本届/r 常委会/nis 工作/vn 重点/n ，/w 放在/v 优先/vn 位置/n ”/w 。/w 于是/cc ，/w 主任/nnt 会议/n 及时/ad 调整/vn 工作/vn 部署/vn ，/w 启动/v 制定/vn 出台/vi 法规/n 、/w 听取/v 和/cc 审议/v 政府/nis 专项/b 报告/n 、/w 开展/v 专题/n 询问/v 、/w [执法/vn 检查/vn]/nz 、/w 组织/n 三秦/ns 环保/n 世纪/n 行/ng 明察暗访/vl 等/udeng 依法/d 履/vg 职/ng 的/ude1 全套/n 动作/n ，/w 工作/vn 环环相扣/vl ，/w 招招/nz 见/v 实/ad ，/w 力促/v 治污/vn 降/v 霾/n 。/w 
重器/nz 一/m ：/w 制定/v 条例/n ，/w 严肃/a 法度/n 
[大气/n 污染/vn]/nz 涉及/v 面广/nz ，/w 关联度/n 高/a 、/w 成因/n 复杂/a ，/w 治理/vn 污染/vn 乱/d 象/ng ，/w 必须/d [严刑/n 峻法/nz]/nz 。/w 1987年/t 出台/vi 的/ude1 国家/n [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v 法/n ，/w 虽/c 经/p 1995/m 、/w 2000年/t 两次/mq 修订/v ，/w 但/c 已/d 远/a 不/d 适应/v 当前/t [新形势/nz 下/f]/nz 治理/vn 工作/vn 的/ude1 新/a 要求/n ，/w 面临/v 修改/vn 。/w 依法/d 治污/vn 降/v 霾/n ，/w 陕西/ns 不能/v 等/udeng 。/w 尽快/d 制定/v [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v 条例/n ，/w 代表/nnt 、/w 委员/nnt 有/vyou 建议/n ，/w 西安/ns 、/w 延安/ns 等/udeng 市/n 有/vyou 呼声/n ，/w 省/n 人大常委会/nis 认真/ad 回应/vn ，/w 及时/ad 调整/vn 立法/vn 计划/n ，/w 将/d 原定/v 于/p 2014年/t 审议/v 的/ude1 [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v 条例/n 提前/vd 到/v 2013年/t 。/w 张迈曾/nr 、/w 吴前进/nr 两位/mq 副主任/nnt 亲自/d 督阵/nz ，/w 接力/vn 指挥/v ，/w 环/n 资/ng 委/ng 、/w 法制/n 委/ng 提前/vd 介入/v 。/w 在/p 大/a 半年/mq 时间/n 里/f ，/w 多次/mq 赴/v 西安/ns 、/w 汉中/ns 、/w 延安/ns 等/udeng 市/n 开展/v 调研/vn ，/w [听取/v 意见/n]/nz ；/w 与/cc 省政府/n 法制办/nis 、/w 省/n 环保厅/nis 频繁/a 沟通/v ，/w 密集/a 会商/v ，/w 加紧/vd 起草/v ，/w 逐条/d 研究/vn ，/w 进行/vn [专家/nnt 论证/vn]/nz ，/w 网上/s [征求/v 意见/n]/nz 。/w 经过/p 紧锣密鼓/dl 工作/vn ，/w 法规/n 草案/n 经/p 省政府/n [常务/b 会议/n]/nz 审议/v 正式/ad 提交/v 省人大/n 。/w 7月/t 下旬/t ，/w 省/n 人大常委会/nis [第四/m 次/qv 会议/n]/mq 初次/d 审议/v ，/w 常委会/nis 组成/v 人员/n 提出/v 大量/m [修改/v 意见/n]/nz 。/w 法制/n 委/ng 又/d 马不停蹄/vl 逐条/d 修改/v ，/w 力求/v 更加/d 周密/a 、/w 更加/d 管用/a 。/w 11月30日/t ，/w 条例/n 经常/d 委会/v [第六/m 次/qv]/mq 会议/n [第三/m 次/qv]/mq 审议/v 获得/v 高票/nz 通过/p 。/w 这部/r 共/d [5/m 章/q]/mq 、/w [82/m 条/q]/mq 的/ude1 陕西省/ns [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v 条例/n ，/w 提出/v 了/ule 治理/v 城市/n 和/cc 区域/n 、/w 工业/n 、/w [交通/n 运输/vn]/nz 、/w [有毒/vn 有害/a 物质/n]/nz 、/w 扬尘/n 污染/v 五大/n 措施/n ，/w 明确/a 规定/n ，/w [大气/n 环境/n]/nz 质量/n 由/p 政府/nis 负责/v ，/w 环保/n 部门/n 统一/vn 监管/vn ，/w 纳入/v [经济/n 社会/n 发展/vn 规划/n]/nz ，/w 实行/v 目标/n 考核/vn ，/w 并/cc 向/p 社会/n 公示/n 考核/v 结果/n 。/w 对/p 违法/vn 排污/vn 、/w 逾期/vi 不/d 改正/v 的/ude1 ，/w 按照/p 原/b 处罚/v 数额/n 按/p 日/b 连续/a 处罚/vn ，/w 直至/v 依法/d 责令/v 停产/vn 或/c 关闭/v 。/w 从/p 法律/n 上/f 解决/v 了/ule [违法/vn 成本/n]/nz 低/a 的/ude1 问题/n 。/w 同时/c 规定/n ，/w 因/p 大气/n 环境污染/gg 事件/n 造成/v 环境/n 公益/n 和/cc 人身/n 损害/v 的/ude1 ，/w [法律/n 规定/n]/nz 的/ude1 机关/n 和/cc 其他/rzv 组织/n 以及/cc 受害人/n ，/w 可以/v 向/p 法院/nis 提起/v [公益/n 诉讼/vn]/nz 等/udeng 刚性/n 措施/n 。/w 年/qt 内/f 立项/vi 、/w 连续/a 三/m 审/v ，/w 年/qt 内/f 通过/p 颁布/v ，/w 陕西省/ns [大气/n 污染/vn]/nz 防治/vn 立法/vn 走/v 在/p 了/ule 全国/n 前列/n ，/w 为/p 全省/n [大气/n 污染/vn]/nz 防治/vn 工作/vn 提供/v 了/ule 有力/a 的/ude1 法律/n 保障/vn 。/w 良法/nz 再/d 好/a 贵/a 在行/a 。/w 条例/n 一/m 颁布/v ，/w 省/n 人大常委会/nis 就/d 召开/v [大气/n 污染/vn]/nz 防治/vn 宣传/vn 贯彻/v 会议/n ，/w 对/p 这部/r 重要/a 法规/n 实施/v 情况/n 的/ude1 监督/vn 检查/vn 作出/v 部署/vn 。/w 
重器/nz [二/m ：/w 三/m 路/n]/mq 出击/vi ，/w [执法/vn 检查/vn]/nz 
7月/t 上旬/t ，/w 省/n 人大常委会/nis 主任/nnt 会议/n 在/p 总结/v 分析/vn 半年/mq 工作/vn 时/ng ，/w 清醒/a 认识到/v [大气/n 污染/vn]/nz 的/ude1 严峻/a 形势/n 和/cc 社会/n 的/ude1 强烈/a 反映/v ，/w 一致/a 提议/v ，/w 对/p 以/p 西安/ns 为/p 中心/nis 的/ude1 关中/ns [大气/n 污染/vn]/nz 防治/vn 必须/d 加力/vi 。/w 为此/bl ，/w 主任/nnt 会议/n 调整/vn 工作/vn 部署/vn ，/w 压缩/v 其他/rzv [执法/vn 检查/vn]/nz 规模/n ，/w 果断/a 决定/v 在/p 本/rz 已/d 十分/d 饱满/a 的/ude1 [年度/n 工作/vn]/nz 计划/n 之外/f ，/w 增加/v 对/p [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v 法/n 的/ude1 [执法/vn 检查/vn]/nz 。/w 10月28日/t ，/w 省/n 人大常委会/nis 召开/v [执法/vn 检查/vn]/nz 动员会/n ，/w 宋洪武/nr 、/w 吴前进/nr 、/w 张道宏/nr 分别/d 讲话/n ，/w 对/p [执法/vn 检查/vn]/nz 工作/vn 进行/vn 全面/ad 部署/vn ，/w 听取/v 了/ule 省政府/n [工作/vn 汇报/vn]/nz 。/w [执法/vn 检查/vn]/nz 组/n 全体/n 人员/n 通过/p 举办/v 培训/vn 会/v 等/udeng 方式/n ，/w 学习/v 中央/n 、/w 省委/nis 有关/v 精神/n 及/cc [法律/n 法规/n]/nz ，/w 研究/vn 确定/v 检查/vn 方案/n ，/w 拟定/v 了/ule [15/m 个/q]/mq 检查/vn 的/ude1 重点/n 问题/n 。/w 11月/t 中旬/t ，/w 关中/ns 及/cc 陕北/ns 全面/ad 进入/v 供暖/vn 季节/n ，/w 根据/p 前期/f 调研/vn 掌握/v 的/ude1 情况/n ，/w 常委会/nis 副主任/nnt 宋洪武/nr 、/w 李晓东/nr 、/w 吴前进/nr 分别/d 带队/vi ，/w 部分/n 省/n 人大常委会/nis 组成/v 人员/n 、/w 全国/n 和/cc 陕西省/ns 人大代表/nnt 、/w 环保/n 专家/nnt 参加/v ，/w 分/qt [三/m 路/n]/mq 赴/v 西安/ns 、/w 铜川/ns 、/w 宝鸡/ns 、/w 咸阳/ns 、/w 渭南/ns 、/w 榆林/ns 、/w 延安/ns 、/w 韩城市/ns 及/cc 所/usuo 辖/v 的/ude1 部分/n 县区/n 开展/v 了/ule 一周/mq 时间/n 的/ude1 [执法/vn 检查/vn]/nz 。/w 检查组/nis 先后/d 深入/ad 90余处/m 工矿企业/n 、/w [建筑/n 工地/n]/nz 、/w [空气/n 质量/n]/nz 监测站/nis 、/w 机动车/n 尾气/n 监测/vn 点/qt 、/w 餐饮/n 饭店/nis 等/udeng ，/w 召开/v 汇报会/n 、/w 座谈会/n [20/m 多次/mq]/mq 。/w 各/rz 检查组/nis 一边/d 正面/b 检查/vn ，/w 广泛/a 听取/v [基层/n 干部/nnt]/nnt 群众/n 的/ude1 意见/n ，/w 对/p [有关/vn 问题/n]/nz 现场/s 询问/v ，/w 一边/d 兵/n 分/qt 一路/mq ，/w 不要/d 陪同/v ，/w 随机/b 暗访/vn ，/w 深入/ad 了解/v 存在/vn 的/ude1 问题/n 。/w 检查/vn 结束/v 时/ng ，/w 检查组/nis 指名道姓/vl 指出/v 暗访/vn 中/f 发现/v 的/ude1 问题/n ，/w 提出/v 进一步/d 做好/v 工作/vn 的/ude1 建议/n 。/w 在/p [综合/vn 分析/vn]/nz 、/w 汇总/v 情况/n 的/ude1 基础上/nz ，/w 11月26日/t ，/w 吴前进/nr 代表/nnt [执法/vn 检查/vn]/nz 组/n 向/p 常委会/nis [第六/m 次/qv]/mq 会议/n 做/v 了/ule [执法/vn 检查/vn]/nz [情况/n 报告/n]/nz ，/w 充分/ad 肯定/v 了/ule 陕西省/ns 在/p 治污/vn 降/v 霾/n 上/f 所/usuo 做/v 的/ude1 积极/ad 努力/ad 和/cc 取得/v 的/ude1 初步/d 成效/n 。/w 同时/c ，/w 针对/p 源头/n 控制/v 难度/n 加大/v 、/w 企业/n 防治/v 措施/n 不/d 落实/v 、/w 监管/vn 还/d 不到/v 位/q 以及/cc 治理/v [资金/n 投入/v]/nz 不足/an 等/udeng [5/m 方面/n]/mq 的/ude1 问题/n ，/w 建议/n 省政府/n 积极/ad 抓好/v 源头/n 控制/vn 、/w 落实/v 治理/vn 措施/n 、/w 完善/v 防/v 控/vn 体系/n 、/w 加大/v [资金/n 投入/v]/nz 以及/cc 加强/v 法律/n 宣传/vn 等/udeng 工作/vn 。/w [执法/vn 检查/vn]/nz 报告/n 引起/v 了/ule 常委会/nis 组成/v 人员/n 的/ude1 热烈/a 反响/n 。/w 关中/ns 、/w 陕北/ns [7/m 市/n]/mq 高度/d 重视/v ，/w 参照/v 省/n 上/f 的/ude1 做法/n ，/w 加大/v [执法/vn 检查/vn]/nz ，/w 积极/ad 推进/vi 整改/vn ，/w 有效/a 促进/v 了/ule [法律/n 法规/n]/nz 的/ude1 落实/vn ，/w 全省/n 上下/f 形成/v 了/ule 依法/d 推进/vi 治污/vn 降/v 霾/n 、/w 改善/v [大气/n 环境/n]/nz 质量/n 的/ude1 浓厚/a 氛围/n 。/w 
