安全性/n 合规性/nz 存疑/v 恐/vg 再/d 遭/v 监管/vn 层/qv 叫停/nz 
在/p 国内/s 监管/vn 层/qv 暂停/v 了/ule 比特币/nz 银行/nis 和/cc [第三/m 方/q 支付/v]/nz 机构/n 的/ude1 充值/vi 渠道/n 后/f ，/w 近期/t 比特币/nz 中国/ns [交易/vn 平台/n]/nz 自/p 建/v 支付/vn 通道/n 试图/v 打破/v 监管/vn 封锁/vn 。/w 不过/c ，/w [北京/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 体验/v 后/f ，/w 这/rzv 一/m 新的/a 支付/v 通道/n 虽然/c 能够/v 给/p 比特币/nz 的/ude1 交易/vn 带来/v 不少/m 便利/an ，/w 但/c 其/rz 安全性/n 与/cc 合规性/nz 却/d 成为/v 致命/vn 短板/nz ，/w 这/rzv 一/m 新的/a 支付/v 通道/n 不/d 排除/v 再度/d 被/pbei 央行/n 叫停/nz 。/w 
自/p 建/v 支付/vn 通道/n 绕开/v 央行/n 封锁/vn 
比特币/nz 中国/ns 的/ude1 注册/vn 用户/n 要/v 想/v 购买/vn 比特币/nz ，/w 必须/d 往/p 比特币/nz 相关/vn 运营/vn 平台/n 所/usuo 注册/vn 的/ude1 账户/n 进行/vn 充值/vi ，/w 而/cc 去年/t 12月/t 中/f 下旬/t 之后/f ，/w 向/p 这/rzv 一/m 账户/n 进行/vn 充值/vi 的/ude1 [第三/m 方/q]/mq [快捷/z 支付/v]/nz 渠道/n 已经/d 被/pbei 央行/n 封锁/vn ，/w 而/cc 如果/c 投资者/nnd 通过/p 银行/nis 直接/ad 充值/vi ，/w 到/v 账/n 至少/d 要/v 等/udeng 数/n 小时/n ，/w 这/rzv 对于/p 价格/n 瞬息万变/vl 的/ude1 比特币/nz 交易/vn 来说/uls ，/w 投资者/nnd [难以/d 承受/v]/nz 其中/rz 的/ude1 巨大/a 不确定性/gm 。/w 在/p 这种/r 背景/n 下/f ，/w 在/p 比特币/nz 交易/v [市场/n 份额/n]/nz 名列/v 前/f 三/m 的/ude1 运营/vn 平台/n 比特币/nz 中国/ns 已经/d 通过/p 新的/a 渠道/n 绕过/v 了/ule [第三/m 方/q 支付/v]/nz 渠道/n 实现/v 向/p 注册/vn 账户/n 的/ude1 充值/vi 。/w 
[北京/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 了解到/v ，/w 代理/vn BTCC/x 码/v 的/ude1 淘宝/n 店主/nnd 以/p [9/m ./w 93/m 折/vi]/mq 的/ude1 价格/n 从/p 比特币/nz 中国/ns 购买/v BTCC/x 码/v 充值卡/nz ，/w 一次性/d 最低/a 拿货/nz 量/n 为/p [10/m 万元/q]/mq ，/w 且/c 需/v 先/d 付款/vi 。/w 淘宝/n 店主/nnd 出售/v 价格/n 不得/vi 低于/v [9/m ./w 95/m 折/vi]/mq ，/w 以/p 赚取/v 差价/n 。/w [北京/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 了解到/v ，/w 目前/t 仅/d [9/m 家/q]/mq 代理/v 店铺/n 代理/vn 该/rz 业务/n ，/w 其中/rz 只有/c 一家/n 店铺/n 交易量/n 较为/d 活跃/a 。/w 
风险/n 漏洞/n 不容忽视/vl 
分析/v 人士/n 认为/v ，/w BTCC/x 码/v 具有/v 明显/a 的/ude1 支付/vn 属性/n ，/w [交易/vn 过程/n]/nz 不/d 涉及/v [实物/n 交割/vn]/nz ，/w 因此/c 需要/v 高度/d 的/ude1 卖家/n 信用/n 作为/p 保证/v ，/w 而/cc 比特币/nz 中国/ns 的/ude1 信用/n 及/cc 风/n 控/v 能力/n 能否/v 达到/v 保障/vn 客户/n [资金/n 安全/an]/nz 的/ude1 要求/n 还是/c 一个/mq 未知数/n ，/w 毕竟/d 比特币/nz 中国/ns 不同/a 于/p 银行/nis 类/q 的/ude1 [金融/n 机构/n]/nz ，/w 没有/v 足够/vn 信用/n 作保/v 。/w 
[世/ng 元/q 金行/nis]/nt [高级/a 研究员/nnt]/nnt 肖磊/nr 向/p [北京/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 表示/v ，/w 比特币/nz 中国/ns 自创/v 的/ude1 这种/r 支付/v 渠道/n 没有/v [第三/m 方/q 机构/n]/nz 来/vf 进行/vn 担保/vn ，/w 存放在/v 比特币/nz [交易/vn 平台/n]/nz 的/ude1 资金/n 存在/v 被/pbei [交易/vn 平台/n]/nz 挪用/v 的/ude1 风险/n 。/w 事实上/bl ，/w 这种/r 资金/n 的/ude1 运用/vn 模式/n 完全/ad 靠/v 自律/vn ，/w 并/cc 没有/v 相关/vn 的/ude1 法规/n 来/vf 约束/vn ，/w 存在/v 极大/a 的/ude1 风险/n 。/w 此外/c ，/w 如果/c 买家/n 付/v 完/vn 钱/n ，/w 拿到/v 的/ude1 ＢＴＣＣ/x 码/v 是/vshi 无效/vi 的/ude1 ，/w 并/cc 没有/v 申诉/vn 的/ude1 渠道/n ，/w 这种/r 风险/n 也/d 是/vshi 存在/v 的/ude1 。/w 
[北京大学/ntu 经济/n 学院/nis 金融系/nit]/nt 副主任/nnt 吕随启/nr 向/p [北京/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 表示/v ，/w 比特币/nz 中国/ns 自创/v 的/ude1 这种/r 支付/v 渠道/n 一方面/c 存在/v 资金/n 被/pbei 挪用/v 的/ude1 风险/n ，/w 另一方面/c 也/d 存在/v [交易/vn 平台/n]/nz 卷/q 钱/n 出逃/vi 的/ude1 风险/n ，/w 由于/p 没有/v 相关/vn 的/ude1 法律/n 来/vf 规范/v ，/w 如果/c [交易/vn 平台/n]/nz 卷/q 款/q 出逃/vi ，/w 比特币/nz 这/rzv 部分/n 玩家/n 的/ude1 损失/n 是/vshi 没/d 人/n 来/vf 赔偿/vn 的/ude1 。/w 
[兴业/v 银行/nis]/ntcb 资深/b [黄金/n 分析师/nnt]/nz 蒋舒/nr 向/p [北京/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 表示/v ，/w 从/p [风险/n 防范/vn]/nz 方面/n 看/v ，/w 比特币/nz [交易/vn 平台/n]/nz 只是/d 一个/mq [私人/n 企业/n]/nz ，/w 跟/p [第三/m 方/q 支付/v]/nz 有/vyou 类似/a 之/uzhi 处/n ，/w 在/p 支付/v 的/ude1 时候/n 充当/v 的/ude1 是/vshi 货币/n ，/w 长久/a 下去/vf [偿付/v 能力/n]/nz 可能/v 值得/v 怀疑/vn 。/w 
恐/vg 再/d 遭/v 监管/vn 层/qv 叫停/nz 
风险/n 漏洞/n 之外/f ，/w BTCC/x 码/v 充值/vi 模式/n 的/ude1 合法性/n 也/d 是/vshi 一个/mq 问题/n 。/w 
肖磊/nr 认为/v ，/w 这种/r 模式/n 是/vshi 类似于/v 充值/vi 游戏币/nz 的/ude1 模式/n ，/w 算是/v 打/v 互联网/n 的/ude1 擦边球/n ，/w 绕开/v 法律/n 的/ude1 约束/vn ，/w 至于/p 追/v 不/d 追究/v 就/d 得/ude3 看/v 监管/vn 层/qv 的/ude1 表态/vn 。/w 吕随启/nr 认为/v ，/w 比特币/nz 中国/ns 自创/v 的/ude1 这种/r 支付/v 渠道/n 严格/ad 意义/n 上/f 说/v 是/vshi 不/d 合法/a 的/ude1 ，/w 此前/t 监管/vn 层/qv 要求/n 控制/v 比特币/nz 的/ude1 交易/vn ，/w 暂停/v 了/ule [第三/m 方/q 支付/v]/nz 充值/vi 渠道/n ，/w 但/c 比特币/nz 中国/ns 的/ude1 这种/r 支付/v 模式/n ，/w 看上去/v 绕开/v 了/ule 监管/vn ，/w 实质上/nz 还是/c 不/d 合法/a 的/ude1 。/w 
蒋舒/nr 认为/v ，/w 这种/r 自制/v 模式/n 也/d 带有/v 一定/b 的/ude1 融资/vn 功能/n ，/w 具体/a 有/vyou 没有/v 违反/vn 央行/n 的/ude1 规定/n 还/d 得/ude3 询问/v 监管/vn 人员/n 。/w “/w 由于/p 不/d 合法/a ，/w 不/d 排除/v 比特币/nz 中国/ns 的/ude1 BTCC/x 码/v 充值/vi 模式/n 再度/d 被/pbei 监管/v 机构/n 叫停/nz 。/w ”/w 上述/b 分析/v 人士/n 说/v 。/w （/w 记者/nnt 岳品瑜/nr ）/w 
