最近/t ，/w 网络/n 爆料/v 人/n 周筱赟/nr [实名/gi 举报/vn]/nz 李亚鹏/nr 借/v 公益/n 敛财/vi ，/w 并/cc 质疑/vn 李亚鹏/nr 违反/v 规定/n 同时/c 担任/v 多个/mq 组织/n 的/ude1 [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 。/w 昨天/t ，/w [北京市/ns 民政局/nis]/nto 官方/n 微博/n 发表声明/v ，/w 称/v 书院/nis [中国/ns 基金会/nis]/nt 名称/n 符合/v [相关/vn 规定/n]/nz ，/w “/w 根据/p 审计/v 情况/n ，/w 未/d 发现/v 以/p 公益/n 名义/n 敛财/vi 等/udeng 问题/n ”/w ，/w 但/c “/w 兼任/v 其他/rzv 组织/n [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 属实/a ，/w 已/d 责令/v 其/rz 限期/vd 整改/vn ，/w 变更/v 手续/n 正在/d 办理/v 。/w ”/w 
[北京市/ns 民政局/nis]/nto 称/v ：/w “/w 针对/p 周筱赟/nr 反映/v [北京市/ns 书院/nis]/nt [中国/ns 文化/n 发展/vn 基金会/nis]/nt ‘/w 名称/n 违规/vn 、/w 涉嫌/v 敛财/vi 、/w 法人/nnt 任职/v 违规/vn ’/w 问题/n ，/w 经/p 我/rr 局/n 初步/d 调查/v 情况/n 如下/vi ：/w 基金会/nis 名称/n 符合/v [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 但/c 对外/vn 活动/vn 应/v 使用/vn 全称/n 或/c 规范/v 的/ude1 简称/v ；/w 根据/p 审计/v 情况/n ，/w 未/d 发现/v 以/p 公益/n 名义/n 敛财/vi 等/udeng 问题/n ；/w 兼任/v 其他/rzv 组织/n [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 属实/a ，/w 已/d 责令/v 其/rz 限期/vd 整改/vn ，/w 变更/v 手续/n 正在/d 办理/v 。/w ”/w 
周筱赟/nr 此前/t 曾/d 质疑/vn ，/w “/w 书院/nis 中国/ns ”/w 名称/n 违反/v 民政部/nis [有关/vn 规定/n]/nz 使用/v “/w 中国/ns ”/w 字样/n ，/w 李亚鹏/nr 违反/v 规定/n 同时/c 担任/v 多个/mq 组织/n 的/ude1 [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 。/w 根据/p 《/w [基金会/nis 管理/vn 条例/n]/nz 》/w 规定/n ，/w 基金会/nis [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 不得/vi 同时/c 担任/v 其他/rzv 组织/n 的/ude1 [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 。/w 此前/t ，/w [北京市/ns 民政局/nis]/nto 网站/n 信息/n 显示/v ，/w “/w 书院/nis 中国/ns ”/w [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 为/p 李亚鹏/nr ；/w 经过/p [工商/n 部门/n]/nz 查询/v 后/f 发现/v ，/w 李亚鹏/nr 同时/c 还是/c 北京市/ns 美丽/a 春天/t [文化/n 传播/vn]/nz 有限公司/nis 的/ude1 [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 。/w 
