图片/n 来源/n ：/w 香港/ns “/w [星岛/nz 日报/n]/nz ”/w 
中新网/nz 1月8日/t 电/n 据/p 香港/ns “/w [星岛/nz 日报/n]/nz ”/w 消息/n ，/w 早/a 已经/d 注册/vn 结婚/vi 的/ude1 刘恺威/nr 与/cc 杨幂/nr 于/p 今日/t 在/p 巴厘岛/nsf 举行/v 婚礼/n ，/w 日前/t 杨幂/nr 和/cc 刘恺威/nr 已/d 陆续/d 赴/v 港/n ，/w 会合/vi 家人/n 后/f 昨日/t 一家/n [四/m 口/n]/mq 乘/v 搭/v 下午/t 班机/n 飞往/v 当地/s 为/p 婚礼/n 准备/v 。/w 穿着/n 平底鞋/n 的/ude1 杨幂/nr 即使/c 穿着/n 宽松/a 毛衣/n ，/w 仍/d 难/a 掩/v 微/ag 隆/ag 腹部/n ，/w 但/c 最/d 抢眼/a 之/uzhi 处/n 则/d 是/vshi 在/p 其/rz [左手/n 无名指/n]/nz 的/ude1 钻戒/n 。/w 
被/pbei 封/q 为/p 娱乐圈/nz “/w 金童玉女/n ”/w 的/ude1 刘恺威/nr 与/cc 杨幂/nr 拍拖/nz 近两年/qt 都/d 一直/d 处于/v 甜蜜/a 状态/n ，/w 去年/t 底/f [二/m 人/n]/mq 终于/d 在/p 微博/n 公开/ad 婚/ng 讯/ng ，/w 透露/v 于/p 2014年1月8/t 号/q 举行/v 婚礼/n ，/w 对于/p 此/rzs 突然/ad 宣布/v 的/ude1 婚/ng 讯/ng ，/w 自然/n 会/v 引起/v 外界/n 猜测/v [二/m 人/n]/mq 是/vshi [奉/v 子/ng 成婚/vi]/nz 。/w 这个/rz 多/a 月/n 来/vf [二/m 人/n]/mq 未/d 有/vyou 正面/b 确实/ad 地/ude2 否认/v 传闻/n ，/w 但/c 杨幂/nr 一直/d 以/p 工作/vn 接/v 工作/vn 来/vf [证明/v 自己/rr]/nz 还/d 未/d 有/vyou 孕/vg ，/w 就/d 连/ulian 大婚/nz 在即/vi ，/w 飞抵/v 香港/ns 会合/vi 刘/nz 家/q 家人/n 前/f ，/w 她/rr 还是/c 在/p 工作/vn 。/w 
昨/tg 午/tg 两点/m 刘丹/nr 与/cc 太太/n 、/w 刘恺威/nr 与/cc 杨幂/nr 一家/n [四/m 口/n]/mq 现身/v [香港/ns 国际/n 机场/nis]/nz ，/w 未知/v 是否/v 为了/p 迁就/v 孕味/nz 极/d 浓/a 的/ude1 杨幂/nr ，/w [4/m 人/n]/mq 都/d 步行/vi 极/d 慢/a 。/w 杨幂/nr 以/p 黑超/nz 遮面/nz 、/w 脚踏/v 平底鞋/n ，/w 宽松/a 毛衣/n 外/f 搭/v 皮衣/n ，/w 不过/c 仍/d 难/a 掩/v 她/rr 微/ag 隆/ag 肚皮/n ，/w 全程/n 紧/d 挽着/nz 老公/n 的/ude1 她/rr 表现/v 害羞/a ，/w 问/v 到/v 大婚/nz 在即/vi 心情/n ，/w 一对/mq 新人/n 未/d 有/vyou 回答/v ，/w 反而/d 刘恺威/nr 父亲/n 刘丹/nr 自/p 言/vg 好/a 开心/a ，/w 更/d 爆料/v 此行/rzv 会/v 逗留/vn 3日/t ，/w 刘恺威/nr 表示/v 希望/vn 早/a 一天/mq 过去/vf 巴厘岛/nsf 筹备/vn ，/w 又/d 指/v 不能/v 透露/v 为/p 太太/n 准备/v 了/ule 什么/ry 惊喜/a 。/w 
问/v 到/v 他们/rr 有/vyou 否/vg 紧张/a ，/w 刘恺威/nr 转/v 问/vn 太太/n ，/w 杨幂/nr 只是/d 轻轻/d 摇头/vi 。/w [二/m 人/n]/mq 让/v 记者/nnt 拍照/vi 后/f 率先/d 入/v 闸/n ，/w 刘丹/nr 则/d 向/p 现场/s 记者/nnt 派/v 发红包/nz ，/w 问/v 到/v 有/vyou 否/vg 望/v 真/a 媳妇/n 的/ude1 肚子/n 时/ng ，/w 他/rr 即时/d 笑/v 说/v ：/w “/w 你问/v 她/rr 啦/y ！/w ”/w 
