邵逸夫/nr 先生/n 秉承/v 了/ule 中国人/n 代代相传/vl 重视/v 教育/vn 的/ude1 传统/n ，/w 一生/n 热心/a [社会/n 公益/n 事业/n]/nz 。/w 他/rr 与/cc 陕西/ns 更是/d 有着/v 深深/d 的/ude1 缘分/n ，/w 他/rr 先后/d 向/p 陕西省/ns 的/ude1 学校/nis 捐赠/v 助学/vn 基金/n ，/w 款额/n 巨大/a ，/w 为/p 改善/v 西部/f 教育/v [办学/vn 条件/n]/nz 作出/v 了/ule 巨大/a 的/ude1 贡献/n 。/w 昨日/t ，/w 陕西/ns 学子/n 们/k 对/p 邵逸夫/nr 先生/n 的/ude1 去世/vn 表示/v 沉痛/a 哀悼/vn 。/w 
他/rr 在/p 陕西/ns 捐资助学/nz 多年/mq 
昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p 省/n 教育厅/nis [相关/vn 部门/n]/nz 了解到/v ，/w 从/p 2000年/t 以来/f ，/w 邵逸夫/nr 先生/n 先后/d 向/p 我省/n 的/ude1 [169/m 所/usuo]/mq 中小学/n ，/w 捐赠/v 助学/vn 基金/n [7095/m 万元/q]/mq 人民币/n ，/w 相关/vn 款项/n 参与/v 建设/vn 校舍/n 建设/v 面积/n 达到/v [33/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 同时/c 这/rzv 一/m 期间/f ，/w 邵逸夫/nr 先生/n 先后/d 向/p 我省/n [西安/ns 交大/nis]/nt 、/w [西北/ns 工业/n 大学/nis]/ntu 、/w [西安/ns 电子/n 科技/n 大学/nis]/ntu 、/w [西北/ns 大学/nis]/ntu 、/w [陕西/ns 师范大学/nis]/ntu 等/udeng [18/m 所/usuo]/mq 高校/n 捐资助学/nz ，/w 相关/vn 资金/n 所/usuo 建设/vn 的/ude1 [逸夫/nz 图书馆/nis]/nt [逸夫/nz 教学楼/n]/nz 已经/d 为/p 高校/n 教学/vn 及/cc [人才/n 培养/v]/nz 发挥/v [重要/a 作用/n]/nz 。/w [陕西/ns 高校/n]/nz 和/cc 中小学/n 以/p 逸夫/nz 命名/v 的/ude1 教学楼/n 、/w 图书馆/nis 、/w 科技馆/nis 等/udeng [校园/n 建筑/n]/nz 共有/v [187/m 所/usuo]/mq ，/w 累计/vd 捐赠/v 资金/n 超过/v [1/m 亿元/q]/mq 。/w 
[西安/ns 交通/n 大学/nis 宣传部/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v 说/v ，/w 2005年/t [西安/ns 交大/nis]/nt 通过/p 教育部/nt 港澳台/n [事务/n 办公室/nis]/nis 申请/v 到/v 了/ule 邵逸夫/nr 基金/n 的/ude1 教育/vn 捐款/vi ，/w 专项/b 资助/v 我校/n [逸夫/nz 教学楼/n]/nz 项目/n [400/m 万元/q]/mq 港币/n 。/w 此前/t 邵逸夫/nr 先生/n 曾/d 于/p 1987年/t 和/cc 1997年/t 两次/mq 捐助/v [西安/ns 交大/nis]/nt 修建/v [逸夫/nz 科学馆/nis]/nt 和/cc [逸夫/nz 工程/n 馆/ng]/nt 。/w 因此/c ，/w 这/rzv 是/vshi 学校/nis [第三/m 次/qv]/mq 获得/v [邵氏/nr 基金/n]/nz 资助/v ，/w 资助/v 力度/n 和/cc 次数/n 均居/nz 于/p [全国/n 高校/n]/nz 前列/n 。/w 该/rz 款项/n 用于/v 兴建/vn 一座/mq 具有/v [语言/n 实验室/nis]/nz 和/cc [多媒体/n 教室/n]/nz 的/ude1 功能/n 齐全/a 、/w 设施/n 完善/v 的/ude1 综合/vn 教学楼/n ，/w 该/rz 教学楼/n 的/ude1 兴建/vn 将/d 极大/a 的/ude1 改善/vn 我校/n [外语/n 教学/vn]/nz 资源/n 和/cc 留学生/n [教学/vn 设施/n]/nz 不足/an 的/ude1 状况/n 。/w 
陕西/ns 学子/n 深切/a 缅怀/v 老先生/n 
逸夫楼/nz 已/d 成为/v 许多/mq 校园/n 里/f 的/ude1 一道/d 风景/n ，/w 也/d 是/vshi 我们/rr [学生/nnt 时代/n]/nz 重要/a 的/ude1 记忆/n 符号/n 。/w 昨天/t 陕西/ns 学子/n 对/p 邵逸夫/nr 先生/n 的/ude1 去世/vn 表示/v 沉痛/a 哀悼/vn 。/w [西安/ns 交通/n 大学/nis]/ntu 对/p 邵逸夫/nr 的/ude1 逝世/vn 专门/d 发/v 去/vf 唁电/n ，/w 唁电/n 中/f 说/v ，/w 先生/n [一生/n 传奇/n]/nz ，/w 经典/n [影视/b 文化/n]/nz 形象/n 誉/ng 满世界/nz ，/w 脍炙人口/vl ，/w 是/vshi [全球/n 华人/n]/nz 的/ude1 [集体/n 回忆/v]/nz 。/w 先生/n 一生/n 倾心/vi 慈善/a ，/w 所/usuo 捐赠/v 的/ude1 教育/vn 、/w 科技/n 、/w 医疗/n 资金/n 遍布/v [神州/n 大地/n]/ns ，/w 先生/n 泽/ag 被/pbei 千秋/n ，/w [厚德/nz 载物/nz]/nz 的/ude1 精神/n 如/v [星汉/nz 灿烂/a]/nz ，/w 为/p 世人/n 敬仰/vn 。/w 
下午/t 两点半/m ，/w 在/p [西安/ns 交大/nis]/nt 逸夫/nz 外文/n 楼/n 前/f ，/w 已经/d 有/vyou 学生/nnt 结伴/vi 前来/vi 悼念/v 邵逸夫/nr 先生/n ，/w 刻/v 有/vyou 逸夫/nz 外文/n 楼/n 艺术馆/nis 的/ude1 石头/n 名牌/n 前/f 还/d 摆放/v 着/uzhe [两/q 束/q]/mq 百合/nf ，/w 这/rzv 是/vshi 学生/nnt 们/k 特别/d 买/v 来/vf 纪念/v 邵逸夫/nr 先生/n 的/ude1 。/w 学生/nnt 王梓屹/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 这次/r 悼念/v 活动/vn 是/vshi 由/p 学校/nis 学生会/nis 组织/n 的/ude1 。/w 谈起/v 邵逸夫/nr ，/w 王梓屹/nr 表示/v ，/w 虽然/c 不是/c 很/d 全面/ad ，/w 但/c 大家/rr 都/d 知道/v 他/rr 。/w 也许/d 是因为/c 消息/n 刚/d 出/vf ，/w 现场/s 来/vf 悼念/v 的/ude1 [学生/nnt 人数/n]/nz 并不/d 多/a ，/w 不过/c ，/w 生命学院/nit 的/ude1 学生/nnt 王诗云/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 虽然/c 现场/s 的/ude1 人数/n 并不/d 多/a ，/w 但/c 其实/d ，/w 早上/t 在/p 知道/v 邵逸夫/nr 先生/n 去世/vi 的/ude1 消息/n 后/f ，/w 身边/s 很多/m 的/ude1 同学/n 都/d 迅速/ad 在/p 网络/n 平台/n 上/f 通过/p 自己/rr 的/ude1 方式/n 表示/v 了/ule 对/p 邵逸夫/nr 先生/n 的/ude1 悼念/vn 和/cc 感慨/v 。/w 我们/rr 都/d 知道/v 他/rr 对于/p 内地/n [教育/vn 事业/n]/nz 的/ude1 帮助/vn ，/w 像/v [我们/rr 学校/nis]/nt 的/ude1 这/rzv 栋/q 逸夫楼/nz ，/w 我们/rr 经常/d 会/v 来/vf 这里/rzs ，/w 所以/c 我们/rr 会/v 一直/d 记得/v 。/w 
