邵逸夫/nr 先生/n 的/ude1 离去/vn ，/w 随同/v 早已/d 逝去/vi 的/ude1 第一/m 、/w [二/m 代/q]/mq 电影人/nnd 张石川/nr 、/w 郑正秋/nr 、/w 罗明佑/nr 、/w 张善琨/nr 一起/s ，/w 象征/n 着/uzhe 早期/f [中国/ns 电影/n]/nz 走进/v 了/ule 历史/n 。/w 百龄/nz 高寿/n 的/ude1 邵逸夫/nr ，/w 既/c 见证/n 了/ule 民国/n 电影/n 曾/d 有的/rz 辉煌/a ，/w 在/p 地域/n 迁徙/v 中/f 延续/v 了/ule 百余/mq 年/qt [中国/ns 电影/n]/nz 的/ude1 薪火/n ;/w 也/d 意味着/v 民国/n 电影/n 的/ude1 历史/n —/w —/w 只能/v 从/p 文字/n 中/f 寻找/v 蛛丝马迹/n ，/w 而/cc 再/d 无/v 鲜活/a 人生/n 的/ude1 证明/vn 。/w 
邵逸夫/nr 先生/n 是/vshi 一个/mq 谜/ng 一样/uyy 的/ude1 人物/n 。/w 内地/n 人/n 知道/v 他/rr 是因为/c 众多/a 的/ude1 逸夫楼/nz ，/w 但/c 鲜有/v 了解/vn 他/rr 的/ude1 电影/n 人生/n 。/w 即使/c [二/m 三十/m 岁/qt]/mq 的/ude1 香港/ns 人/n ，/w 也/d 并不/d 了解/v 他/rr 和/cc 电影/n 有/vyou 什么/ry 关系/n ，/w 只/d 会/v 在/p 每年/r 的/ude1 翡翠台/nz “/w [万/d 千/m 星辉/nz 贺/vg 台/q 庆/vg]/nz ”/w 上/f 看到/v 他/rr 亮/vi 灯/n 启动/v 。/w 有人/r 知道/v 他/rr 曾/d 是/vshi [香港/ns 电影/n]/nz 王国/n “/w [邵氏/nr 影城/n]/nz ”/w 的/ude1 掌舵人/n ，/w 但/c 上世纪/nz 80年代/t 以来/f 的/ude1 各种/rz 电影/n 活动/vn 很/d 少见/a 他/rr 出面/vi ，/w 即使/c 是/vshi 今日/t 的/ude1 香港/ns 影人/nz 也/d 慎言/nz 邵/nz 先生/n 的/ude1 功过/n 。/w 哪怕/c 无关/v 是非/n 的/ude1 学界/n ，/w 在/p 美国/nsf 、/w 新加坡/nsf 、/w 香港/ns 举办/v 过/uguo [三/m 次/qv]/mq “/w [邵氏/nr 电影/n]/nz 国际/n [学术/n 会议/n]/nz ”/w ，/w 也/d 从/p 未见/nz 邵/nz 先生/n 或/c 其/rz 家族/n 代表/nnt 出席/v 过/uguo 。/w 有/vyou 印象/n 的/ude1 一次/mq ，/w 是/vshi 2007年/t [香港/ns 电影/n 金像奖/n]/nz 颁发/v “/w 世纪/n 影坛/n 成就/n 大奖/n ”/w ，/w 邵逸夫/nr 长子/n 邵维铭/nr 先生/n 领奖/vi 并用/vi 英文/nz 发表/v 了/ule 简短/a 评论/n 。/w 今日/t ，/w 曾经/d 辉煌/a 东南亚/nsf 的/ude1 清水湾/nz “/w [邵氏/nr 影城/n]/nz ”/w 清/tg 清/tg 淡淡/z ，/w 没有/v 成为/v 香港/ns 旅游/vn 的/ude1 热点/n ;/w 曾/d 是/vshi 东南亚/nsf 电影/n 龙头/n 的/ude1 [邵氏/nr 兄弟/n 香港/ns 公司/nis]/nt 也/d 仅/d 这几年/mq 间/f 偶/d 涉/vg [一/d 两部/mq]/mq 小/a 制作/v ，/w 不论/c 当前/t 电影/n 产业/n 多么/d 热火朝天/al ，/w 亦/d 不为所动/vl 。/w 
邵氏/nr 出身/v 于/p 宁波/ns ，/w 上世纪/nz 20年代/t 来到/v 大/a 上海/ns 从事/vi 电影/n 生意/n ，/w 因/p 商业/n 利益/n 拍/v 古装片/n ，/w 被/pbei 同行/n “/w 六合/ns 围剿/v ”/w 。/w 幸亏/d 老/a 四/m 邵仁枚/nr 、/w 老六/nz 邵逸夫/nr 开拓/v 南洋/ns 市场/n 挽/v 得/ude3 颓势/n ，/w 但/c 终/d 不免/d 被/pbei 同行/n 趁/p 夜/tg 将/d 片/q 库/n 一把/mq 火烧/nf 光/n 。/w 于是/cc ，/w 上世纪/nz 30年代/t 他们/rr 把/pba 公司/nis 迁至/vf 香港/ns ，/w 但/c 仍/d 与/cc 同行/n 龃龉/n ，/w 又/d 被/pbei 人/n 趁/p 夜/tg 烧/vi 了/ule 一回/mq ，/w 这/rzv 也/d 恐怕/d 是/vshi 影/ng 史/ng 中/f 少见/a 的/ude1 。/w 因此/c ，/w 今日/t 的/ude1 邵/nz 家/q 恐怕/d 没/d 忘记/v 上海/ns 、/w 香港/ns 两次/mq 大火/n 的/ude1 伤痛/n ，/w 邵逸夫/nr 捐款/vi 很少/ad 给/p 电影业/nz ，/w 邵/nz 家/q 也/d 很少/ad 以/p 电影业/nz 为/p 荣/ag 。/w 
邵/nz 家/q 的/ude1 [家族式/b 管理/vn]/nz 是/vshi 封闭/v 的/ude1 ，/w 邵逸夫/nr 的/ude1 退休/vn 就/d 意味着/v 退出/vn 电影业/nz 。/w 上世纪/nz [六/m 七十/m 年代/n]/mq ，/w 邵逸夫/nr 在/p [香港/ns 电影/n]/nz 业/ng 的/ude1 过程/n 是/vshi 一部/mq 充满/v 纠纷/n 的/ude1 历史/n 。/w 逼走/nz [大导演/nz 李翰祥/nr]/nz 和/cc 大明星/nz 王羽/nr 、/w 许冠文/nr ，/w 挤/v 对/p 走/v 公司/nis 创始人/nnt 邹文怀/nr 、/w 何冠昌/nr ，/w 而/cc 这些/rz 当事人/n 的/ude1 回忆录/n 或/c 访谈/vn 中/f 却/d 并/cc 没/d 敢/v 太多/ad 抱怨/v 。/w 后来/t ，/w 王晶/nr 斗胆/d 将/d 这些/rz 逸闻/n 拍成/v 电视剧/n 《/w [影城/n 大亨/n]/nz 》/w ，/w 不尽/d 不/d 实处/s 大概/d 讲述/v 了/ule 邵逸夫/nr 当年/t 神/n 一般/ad 的/ude1 人生/n 。/w 
