刘恺威/nr 和/cc 杨幂/nr 恋情/n 公布/v 以来/f 备受/v 关注/vn ，/w 刘恺威/nr 曾/d 发/v 微博/n 大方/a 公布/v 和/cc 杨幂/nr 在/p 恋爱/vi ，/w 让/v 这段/r 扑朔迷离/vl 的/ude1 感情/n 终于/d 浮上/nz 水面/n 。/w [二/m 人/n]/mq 高调/n 秀恩爱/nz ，/w 亲密/a 牵手/vi 戛纳/nsf 行/ng ，/w 到/v 微博/n 晒/v 吻/v 照/v 。/w 今日/t ，/w “/w 威幂恋/nr ”/w 终于/d 修成/v 正果/n ，/w 大婚/nz 在即/vi ，/w 虽然/c [二/m 人/n]/mq 相差/v [12/m 岁/qt]/mq ，/w 但/c 这/rzv 对/p 甜蜜/a 的/ude1 小情侣/nz 恩爱/a 有/vyou 加/v ，/w 羡/vg 煞/ag 旁人/rr 。/w 让/v 我们/rr 一起来/nz 回顾/v 杨幂/nr 和/cc 刘恺威/nr 的/ude1 感情/n 历程/n 。/w 
其实/d 刘恺威/nr 早/a 于/p 2010年/t 在/p 横店/ns 拍摄/v 古装剧/nz 《/w [大唐/nz 女将/nnd 樊梨花/nz]/nz 》/w 时/ng ，/w 就/d 与/cc 同/p 在/p [一/d 地/ude2]/mq 拍戏/vi 的/ude1 杨幂/nr 相识/vi ，/w 两人/mq 互生/nz 好感/n ，/w 非常/d 投机/vn ，/w 杨幂/nr 还/d 介绍/v 刘恺威/nr 加入/v 自己/rr 的/ude1 经纪公司/nis ，/w 而/cc 直到/v 2011年5月/t 杨幂/nr 和/cc 刘恺威/nr 搭档/n 合拍/a 电视剧/n 《/w 如意/a 》/w 饰演/v 情侣/n ，/w 剧中/n 不少/m 搂抱/v 亲吻/v 、/w 纠缠/v 等/udeng [爱情/n 对手戏/nz]/nz ，/w 更加/d 来电/n 。/w 
据/p 当时/t 剧组/nis 人/n 透露/v ，/w 下/f 戏/n 后/f 的/ude1 杨刘/nr 仍/d 话题/n 不断/d ，/w 常/d 凑/v 在/p 一起/s 嬉闹/vi ，/w 在/p 拍摄/v 后期/f 刘恺威/nr 和/cc 杨幂/nr 的/ude1 恋人/n 关系/n 在/p 剧组/nis 已/d 是/vshi 尽人皆知/vl ，/w 绯闻/n 也/d 由此/d 传出/v 。/w 还有/v 爆料/v 称/vn 虽然/c 杨幂/nr 刘恺威/nr 工作/vn 繁忙/a ，/w 但/c 一/m 有/vyou 时间/n 两人/mq 都/d 在/p 秘密/n 约会/vi 。/w 刘恺威/nr 在/p 北京/ns 租/v 有/vyou [豪华/a 公寓/n]/nz ，/w 地点/n 位于/v 工体/n 附近/f ，/w 据/p 公寓/n 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 称/v ，/w 他/rr 曾/d 看到/v 杨幂/nr 与/cc 刘恺威/nr 一起/s 回来/v ，/w 疑似/nz 一同/d 在/p 这里/rzs 居住/v 。/w 但/c 那时/rzt 杨幂/nr 的/ude1 宣传/vn 人员/n 否认/v 这/rzv 一/m 消息/n ，/w 说/v 两人/mq 并/cc 不是/c 情侣/n 。/w 
刘恺威/nr 客串/v 杨幂/nr 新歌/n MV/x 
后来/t 刘恺威/nr 客串/v 了/ule 杨幂/nr 新歌/n 男主角/nnt ，/w 2012年/t 元旦/t 前/f 刘恺威/nr 夜宿/v 杨幂/nr 香闺/nz ，/w 这段/r “/w 地下情/nz ”/w 终于/d 被/pbei 捅破/nz 。/w 被/pbei 拍/v 到/v 同/p 出/vf 公寓/n 后/f ，/w 杨幂/nr 后来/t 接受/v 了/ule 某/rz 媒体/n 的/ude1 采访/vn ，/w 但/c 在/p 访问/vn 前/f 她/rr 还是/c 先/d 与/cc 刘恺威/nr 通/v 了/ule 电话/n ，/w 放下/v 电话/n 后/f [鼓足/v 勇气/n]/nz 承认/v 自己/rr 已经/d 恋爱/vi 了/ule 。/w 杨幂/nr 说/v 自己/rr 过去/vf 很/d 强悍/a ，/w 但/c 在/p 刘恺威/nr 面前/f 能够/v 找回/v 久违/vi 的/ude1 小/a 女生/n 的/ude1 一面/n ，/w 虽然/c 拍戏/vi 忙碌/a ，/w 但/c 心情/n 非常/d 好/a 。/w 杨幂/nr 还/d 说/v ，/w 自己/rr 现在/t 已经/d 成熟/a 了/ule ，/w 有/vyou 勇气/n 接受/v 一段/mq 真正/d 的/ude1 恋爱/vn ，/w 她/rr 和/cc 刘恺威/nr 都/d 是/vshi 演员/nnt ，/w 能够/v 互相/d 体谅/v ，/w “/w 我/rr 有/vyou 信心/n ，/w 也/d 信任/vn 这个/rz 人/n 。/w ”/w 
