去年/t 出国/vi 潮/n 中/f 去/vf 阿塞拜疆/nsf 打球/vi 的/ude1 魏秋月/nr 已经/d 回到/v 了/ule 国内/s ，/w 并且/c 已经/d 随/p 天津队/nt 训练/vn 了/ule 几天/mq 。/w 魏秋月/nr 昨天/t 表示/v ，/w 如今/t 母/ng 队/n 遇到/v 了/ule 困难/an ，/w 为了/p 报答/v 母/ng 队/n 的/ude1 [知遇/nz 之/uzhi 恩/ng]/nz 自己/rr 会/v 义无反顾/vl 地/ude2 回来/v ，/w 不过/c 前提/n 是/vshi 要/v 和/cc 伊蒂萨奇/nrf 俱乐部/nis 解约/v 后/f 。/w 
魏秋月/nr 说/v 自己/rr 的/ude1 出国/vn 之旅/nz 并/cc 没有/v 之前/f 憧憬/vn 得/ude3 那么/c 美好/a ，/w 她/rr 说/v ：/w “/w 我/rr 的/ude1 合同/n 不是/c 很/d 完善/v ，/w 没有/v 完全/ad 维护/v 到/v 我/rr 的/ude1 利益/n ，/w 俱乐部/nis 平时/t 的/ude1 一些/mq 做法/n 也/d 没有/v 按照/p 合约/n 履行/v ，/w 很/d 重要/a 的/ude1 一些/mq 环节/n 也/d 是/vshi 一拖/n 再/d 拖/v 。/w 所以/c 在/p 那边/rzs 打球/vi 心里/s 还是/c 十分/d 忐忑/a 。/w 美国/nsf 的/ude1 一位/mq 主攻/vn 也/d 没有/v 归队/vi ，/w 也/d 是因为/c 俱乐部/nis 没有/v 做到/v 专业/n 。/w ”/w 魏秋月/nr 还/d 说/v 生活/vn 上/f 也/d 遇到/v 了/ule 不少/m 麻烦/an ，/w “/w 他们/rr 说/v 得/ude3 非常/d 好/a ，/w 但是/c 却/d 经常/d 停水/vi 停电/vi ，/w 巴库/nsf 有/vyou 一次/mq 连续/a [三/m 天下/n]/mq 雪/n 屋里/s 却/d 没有/v 暖气/n 。/w ”/w 对于/p 这次/r 出国/vi 打球/vi ，/w 魏秋月/nr 说/v 虽然/c 遇到/v 了/ule 很多/m 困难/an ，/w 但是/c 反过来/d 看/v 对于/p 自己/rr 的/ude1 历练/nz 也/d 是/vshi 非常/d 大/a 的/ude1 ，/w 积累/v 了/ule 非常/d 多/a 的/ude1 经验/n 。/w 魏秋月/nr 说/v 马蕴雯/nr 的/ude1 合同/n 就/d 更好/d 一些/mq ，/w 这些/rz 都/d 值得/v 自己/rr 总结/v 。/w 
目前/t 恰逢/v 母/ng 队/n [天津/ns 女排/nis]/nt 遇到/v 了/ule 困难/an ，/w [二/m 传/v]/mq 米扬/nrf 被/pbei “/w 冷藏/vn ”/w ，/w 所以/c 队里/n 希望/v 魏秋月/nr 回来/v 救急/vn 。/w 谈到/v 回来/v 救急/vn ，/w 魏秋月/nr 说/v ：/w “/w 天津队/nt 培养/v 了/ule 我/rr ，/w 现在/t 球队/nis 遇到/v 困难/an ，/w 王/n 指导/vn 也/d 找/v 我/rr 谈/v 了/ule ，/w 希望/v 我/rr 能/v 尽快/d 回来/v 。/w 我/rr 想/v 只要/c 能/v 顺利/ad 与/cc 原/b 俱乐部/nis [解除/v 合同/n]/nz ，/w 那么/c 我/rr 已经/d 做好/v 了/ule 一切/rz 的/ude1 准备/vn 。/w 至于/p 如何/ryv 解约/v 的/ude1 具体/a 问题/n ，/w 还是/c 让/v 经纪人/nnt 去/vf 做/v 原/b 俱乐部/nis 的/ude1 工作/vn 。/w ”/w 
