邵逸夫/nr 在/p [TVB/x 台/q]/nt 庆/vg 上/f 
[107/m 岁/qt]/mq 的/ude1 香港/ns [电影/n 电视/n]/nz 之/uzhi 王/n 邵逸夫/nr 辞世/v ，/w 他/rr 给/p 香港/ns 娱乐/vn 带来/v 了/ule 大/a [半个/mq 世纪/n]/nz 的/ude1 绚烂/a 多姿/a 。/w 然而/c 在/p 香港/ns 娱乐圈/nz 每个/r 电影公司/nis 背后/f 都/d 有一个/mq 财团/nis ，/w 每个/r 女艺人/nnd 身/ng 厚/a 都/d 有/vyou 一位/mq 大佬/n 。/w 
[影视/b 大亨/n 邵逸夫/nr]/nz 
年龄/n ：/w 107/m 
身价/n 财富/n ：/w [120/m 亿/m 以上/f]/mq 
势力范围/nz ：/w 娱乐/vn 、/w 传媒/n 、/w 教育/vn 
主要/b 公司/nis ：/w TVB/x 、/w 邵氏/nr 
六/m 叔/n 邵逸夫/nr 是/vshi 香港/ns 娱乐圈/nz 获得/v 爵士/nnt 头像/n 的/ude1 [第一/m 人/n]/mq 。/w 当年/t 打造/v 的/ude1 [邵氏/nr 电影/n 公司/nis]/ntc 为/p [香港/ns 电影/n]/nz 的/ude1 航空母舰/n ，/w 如今/t 主持/v 市值/n 200亿/m 的/ude1 娱乐/vn 王国/n -/w -/w TVB/x ，/w [几十年/mq 来/vf]/nz 捧/v 红/a 明星/nnd 艺人/nnt 不计其数/vl ，/w 深/a 为/p 海内外/s 观众/n 所/usuo 熟知/v ，/w 不/d 夸张/vi 的/ude1 说/v ，/w 他/rr 掌控/v 着/uzhe 香港/ns 娱乐圈/nz 的/ude1 兴衰/n 命脉/n 。/w 
2000年/t ，/w 亚视/nz 投资/vn 拍摄/v 由/p 陶大宇/nr 、/w 刘嘉玲/nr 、/w 周海媚/nr 主演/v 的/ude1 《/w [影城/n 大亨/n]/nz 》/w 正是/v 影射/v 邵逸夫/nr 爵士/nnt 。/w 
