原/b 标题/n ：/w 女子/n 为/p 人/n 请仙/nz 14年/t 骗/v 160余万九/m 赴/v 澳门/ns 赌输/nz 百万/m 
“/w 请仙/nz 下凡/vi 显灵/v ”/w 这种/r 荒唐事/nz 您/rr 信/n 吗/y ？/w 还/d 真/a 有人/r 信/n ，/w 并/cc 为/p 请/v 到/v “/w 仙/ng ”/w 先后/d 支付/v 了/ule [数十/m 万元/q]/mq 。/w 哈尔滨/ns 一个/mq 只有/c 初中/nis 文化/n 的/ude1 [64/m 岁/qt]/mq 老太/n 在/p 家里/s 设置/v 神龛/n 佛堂/n ，/w 声称/v 随时/d 可/v 请/v “/w 神仙/nnd 下凡/vi ”/w 。/w 自/p 1999年/t 至今/d ，/w 她/rr 以/p 替/p 人/n 消灾/nz 、/w 帮/v 人/n 介绍/v 工作/vn 为/p 名/q 骗/v 了/ule 160余万元/m ，/w 而/cc 这些/rz 不义之财/n ，/w 都/d 被/pbei 她/rr 赌博/vi 输/v 个/q 精光/z 。/w 
帮/v 人/n “/w 押/v 堂子/nrf ”/w 骗/v 了/ule 25万/m 
第一个/mq 被/pbei 骗/v 的/ude1 是/vshi 在/p 哈市/n 经营/v 油漆/n 生意/n 的/ude1 徐/ag 女士/n 。/w 当/p 得知/v 徐/ag 女士/n 家境/n 富裕/a ，/w 是/vshi 为/p 刚/d 去世/vi 的/ude1 父亲/n 祈福/v 时/ng ，/w 张芳/nr 告诉/v 她/rr 可以/v 帮忙/vn 达成/v 心愿/n 。/w 张芳/nr 悄悄/d 告诉/v 徐/ag 女士/n ，/w 自己/rr 曾/d 得/ude3 一/m 高人/n 点/qt 化/v ，/w 可以/v 帮/v 她/rr 的/ude1 父亲/n 上天堂/nz ，/w 也/d 能/v 帮/v 她/rr “/w 增/v 寿/ng 避灾/nz ”/w 。/w 当天/t ，/w 张芳/nr 就/d 带/v 徐/ag 女士/n 回/v 了/ule 家/q 。/w 根据/p 张芳/nr 的/ude1 说法/n ，/w 想/v 说/v 心愿/n ，/w 必/d 先/d 上/f 香/a ，/w 上/f 香/a 要/v 显/v 心诚/nz 要/v 给/p 见面礼/n ，/w 要/v 在/p 仙/ng 像/v 下/f 先/d 押/v [9999/m 元/q]/mq 钱/n ，/w 徐/ag 女士/n 当时/t 就/d 放/v 了/ule [9999/m 元/q]/mq 钱/n 。/w 随后/d ，/w 张芳/nr 又称/gi 要/v 为/p 徐/ag 女士/n 的/ude1 父亲/n 赐福/vi ，/w 也/d 要/v 付/v 香火钱/nz [6666/m 元/q]/mq ，/w 寓意/n 为/p “/w [六/m 六大/n 顺/v]/nz ”/w 。/w 徐/ag 女士/n 看着/v 张芳/nr 自信/a 的/ude1 表情/n ，/w 还有/v 家里/s 供/vi 着/uzhe 神龛/n 佛像/n ，/w 觉得/v 张芳/nr 的/ude1 道行/nz 还/d 可以/v ，/w 于是/cc 就/d 答应/v 了/ule 。/w 张芳/nr 还/d 告诉/v 徐/ag 女士/n 回家/vi 后/f ，/w 一定/b 要/v 将/d 老人/n 生前/t 穿/v 的/ude1 衣服/n 全部/m 用/p 火烧/nf 了/ule 。/w 事隔/v 一周/mq ，/w 张芳/nr 再次/d 见到/v 徐/ag 女士/n 时/ng ，/w 又/d 建议/n 让/v 徐/ag 女士/n 花钱/vi 将/d 仙/ng 请/v 到/v 家中/s “/w 押/v 堂子/nrf ”/w ，/w 消灾/nz 保/v 平安/a 。/w 张芳编/nr 出/vf 一套/mq 谎言/n ，/w 说/v 徐/ag 女士/n 遇到/v 了/ule “/w 关口/n ”/w ，/w 需要/v 解开/v ，/w 否则/c 生意/n 和/cc 家庭/n 会/v 有/vyou “/w 坎/ng ”/w ，/w 向/p 其/rz 索要/v [25/m 万元/q]/mq 的/ude1 “/w 通关/v 费/n ”/w 等等/udeng 。/w 
尝/v 到/v 甜头/n 后/f 的/ude1 张芳/nr ，/w 开始/v 以/p 这种/r 手段/n 在/p 寺院/n 门前/s 寻找/v 目标/n 。/w 只要/c 看到/v 满面/nz 愁容/n 的/ude1 女性/n 来/vf 祈福/v 保佑/vn ，/w 都/d 主动/ad 上前/vi 搭讪/v ，/w 嘘寒问暖/vl ，/w 帮/v 人/n “/w 消灾/nz ”/w 收取/v [200/m 元/q]/mq 至/p [几/d 万元/q]/mq 。/w 事后/f ，/w 当/p 张芳/nr 被/pbei 警方/n 抓获/v 时/ng ，/w 民警/nnt 问/v 她/rr 一共/d 骗/v 了/ule 多少/ry 钱/n ，/w 她/rr 自己/rr 也/d 说不上/vl 来/vf ：/w “/w 都/d [10/m 多年/mq]/mq 了/ule ，/w 我/rr 也/d 记不清/vl 了/ule ，/w 他们/rr 说/v 是/vshi 多少/ry 钱/n 就是/v 多少/ry 吧/y ！/w ”/w 
认识/v 14年/t 骗/v 佛友/nz 百万/m 
张芳/nr 行骗/vi 的/ude1 经历/n 从/p 1999年/t 一直/d 到/v 2013年/t ，/w 她/rr 利用/v 佛友/nz 们/k 的/ude1 善良/a 进行/vn 诈骗/vn 。/w 到/v 了/ule 后期/f ，/w 她/rr 除了/p 替/p 人/n “/w 消灾/nz ”/w 、/w “/w 过/uguo 坎儿/n ”/w 外/f ，/w 还/d 以/p 其他/rzv 手段/n 骗钱/v 。/w 
2012年2月/t ，/w 张芳/nr 通过/p 街头/s 广告/n 做/v 个/q 假/a 身份证/n 后/f ，/w 找到/v 佛友/nz 郭/nz 先生/n 借/v 了/ule [46000/m 元/q]/mq 钱/n ，/w 还/d 向/p 郭/nz 先生/n 的/ude1 爱人/n 借/v 了/ule 一件/mq [貂皮/n 大衣/n]/nz ，/w 说/v 尽快/d 还/d 钱/n 。/w 后来/t ，/w 每当/p 郭/nz 先生/n 给/p 她/rr 打电话/vi 要/v 钱/n 时/ng ，/w 她/rr 都/d 推说/v “/w 过/uguo 几天/mq ”/w 。/w 其实/d ，/w 骗/v 来/vf 的/ude1 钱/n 早已/d 被/pbei 张芳/nr 输光/v 了/ule ，/w [貂皮/n 大衣/n]/nz 也/d 卖/v 了/ule 。/w 
2005年11月/t ，/w 徐/ag 女士/n 称/v 想/v 给/p 在/p 哈市/n 某/rz 机关/n 帮忙/vi 的/ude1 儿子/n 办/v 个/q 正式/ad 编制/vn ，/w 张芳/nr 一口/mq 答应/v 了/ule 下来/vf ，/w 承诺/vn 回家/vi 找/v “/w 仙/ng ”/w 帮帮忙/nz ，/w 当天/t 徐/ag 女士/n 就/d 给/p 了/ule 张芳/nr [2/m 万元/q]/mq “/w 仙缘/nz 钱/n ”/w 。/w 至此/d ，/w 徐/ag 女士/n 因/p 儿子/n 工作/vn 的/ude1 事情/n 先后/d 给/p 了/ule 张芳/nr [33/m 万元/q]/mq 。/w 然而/c ，/w 编制/vn 的/ude1 事情/n 却/d 一直/d 没/d 成/v ，/w 每当/p 徐/ag 女士/n 追问/v 时/ng ，/w 张芳/nr 总是/d 推脱/v ：/w “/w 仙/ng 这/rzv 几天/mq 太忙/nz 了/ule ，/w 过/uguo 几天/mq 的/ude1 吧/y ！/w ”/w 直至/v 2012年11月/t 的/ude1 一天/mq ，/w 儿子/n 接到/v 单位/n 通知/n ，/w 称/v 要/v 取消/vn 临时工/nnd 。/w 着/uzhe 了/ule 急/v 的/ude1 徐/ag 女士/n 才/d 和/cc 儿子/n 、/w 儿媳/n 一起/s 来到/v 张芳/nr 的/ude1 家/q ，/w 质问/v 事情/n 到底/d 办/v 得/ude3 怎么样/ryv 了/ule ，/w 办/v 不/d 成就/n 把/pba 钱/n 退/v 回来/v 。/w 此时/r ，/w 张芳/nr 终于/d 承认/v ：/w “/w 妹/n ，/w 我/rr 对不起/v 你/rr ，/w 这么/rz 多年/mq 我/rr 一直/d 在/p 骗/v 你/rr ！/w ”/w 得知/v 钱/n 也/d 被/pbei 张芳/nr 挥霍/v ，/w 徐/ag 女士/n 等/udeng 将/d 张芳/nr 扭送/v 到/v [公安/n 机关/n]/nz 。/w 
据/p 徐/ag 女士/n 回忆/v ，/w 她/rr 和/cc 张芳/nr 认识/v 已经/d 14年/t 了/ule ，/w 一直/d 把/pba 她/rr 当成/v 好朋友/nz 。/w 她/rr 这些/rz 年/qt 先/d 先后/d 后/f 给/p 张芳/nr 的/ude1 钱/n 超过/v 100万/m 。/w 徐/ag 女士/n 的/ude1 儿子/n 回忆说/nz ：/w “/w 很多/m 年前/t 张芳/nr 就/d 经常/d 来/vf 家里/s 玩/v ，/w 母亲/n 也/d 总/b 给/p 张芳/nr 拿钱/v ，/w 但/c 我/rr 不/d 知道/v 是/vshi 什么/ry 原因/n 。/w 后来/t ，/w 母亲/n 告诉/v 我/rr ，/w 张芳/nr 身上/s 有/vyou ‘/w 仙/ng ’/w ！/w ”/w 
据介绍/nz ，/w 由于/p 张芳/nr 的/ude1 犯罪/vn 时间/n 长/a ，/w 诈骗/v 数额/n 也/d 从/p [几百/m 元/q]/mq 至/p [数十/m 万元/q]/mq 不等/vi ，/w 一些/mq 受害人/n 已经/d 找/v 不到/v 了/ule ，/w 张芳/nr 的/ude1 实际/n 诈骗/v 金额/n 应/v 不止/v 这些/rz ！/w 
[九/b 次/qv]/mq 去/vf 澳门/ns 赌输/nz 了/ule 百万/m 
张芳/nr 诈骗/vn 来/vf 的/ude1 钱/n 没有/v 改善/vn 自己/rr 的/ude1 生活/vn ，/w 直到/v 她/rr 被捕/vi 时/ng ，/w 她/rr 仍/d 穿着/n 破旧/a 的/ude1 衣服/n ，/w 居住/v 在/p 不足/an [20/m 平方米/q]/mq 小屋/n 里/f 。/w 张芳/nr 的/ude1 外孙女/n 说/v ，/w 她/rr 从小/d 就/d 和/cc 姥姥/n 生活/vn 在/p 一起/s ，/w 姥姥/n 没/d 给/p 自己/rr 买/v 过/uguo 奢侈品/n ，/w 甚至/d 连/ulian 新衣服/nz 都/d 很少/ad 买/v ，/w 家里/s 吃/v 、/w 穿/v 、/w 米/q 、/w 面/nf 等/udeng [生活/vn 用品/n]/nz ，/w 都/d 是/vshi 妈妈/n 送来/v 的/ude1 ，/w 但/c 姥姥/n 唯一/b 的/ude1 喜好/vn 就是/v 买/v “/w 黑彩/nz ”/w ，/w 家里/s 至今/d 仍/d 存放/v 着/uzhe 很多/m “/w 黑彩/nz ”/w 的/ude1 “/w 票据/n ”/w 。/w 
张芳/nr 的/ude1 钱/n 全部/m 都/d 用/p 在/p 了/ule 赌博/vi 上/f 。/w 起初/d ，/w 张芳/nr 骗/v 到/v 了/ule 钱/n 只是/d 和/cc 周围/f 人/n 打打/v 麻将/n 、/w 扑克/n ，/w 但/c 她/rr 的/ude1 技术/n 并/cc 不好/a ，/w 总/b 输钱/nz ，/w 而且/c 她/rr 也/d 对/p 这种/r 小/a 赌/v 不/d 感兴趣/a 了/ule 。/w 随着/p 骗/v 来/vf 的/ude1 钱/n 多/a 了/ule ，/w 听说/v 有人/r 买/v “/w 黑彩/nz ”/w 一下/mq 就/d 中/f 了/ule 500万/m ，/w 她/rr 认为/v 这/rzv 是/vshi 一个/mq “/w 发家致富/v ”/w 的/ude1 好/a 机会/n 。/w 张芳/nr 开始/v 迷沉/nz 于/p 研究/vn “/w 黑彩/nz ”/w ，/w 大量/m 购买/v “/w 黑彩/nz ”/w ，/w 多/a 的/ude1 时候/n 一天/mq 就/d 买/v [4000/m 元/q]/mq 的/ude1 “/w 黑彩/nz ”/w ，/w 结果/n 输/v 多/a 赢/v 少/a 。/w 后来/t ，/w 她/rr 从/p 电视/n 上/f 得知/v 澳门/ns 有/vyou 很多/m 赌场/n ，/w 什么/ry 赌具/n 都/d 有/vyou ，/w 特别/d 刺激/v 。/w 张芳/nr 通过/p 旅行社/nis 到/v 澳门/ns 进行/vn 赌博/vi ，/w 直至/v 她/rr 被捕/vi 时/ng ，/w 她/rr 自称/v 已经/d 去/vf 了/ule [9/m 次/qv]/mq 澳门/ns ，/w 每次/r 输/v 10多万/m 才/d 会/v 收手/nz 。/w 
庭审/v 中/f ，/w 张芳/nr 说/v ，/w 她/rr 装神弄鬼/vl 骗钱/v 的/ude1 门路/n ，/w 是/vshi 从小/d 时候/n 看到/v 邻居/n 给/p 人/n “/w 请仙/nz ”/w 治病/vi 学会/v 的/ude1 ，/w 一些/mq “/w 行话/n ”/w 她/rr 都/d 明白/v ，/w 她/rr 对外/vn 谎称/v 自己/rr 有/vyou “/w 仙/ng ”/w 附体/n ，/w 能/v 开天眼/nz ，/w 通过/p 看/v 点燃/vn 香火/n ，/w 明断/v 祸福/n ，/w 与/cc 人/n 消灾/nz 。/w 一来二去/dl ，/w 大家/rr 相互/d 介绍/v ，/w 她/rr 的/ude1 名字/n 就/d 忽悠/z 出去/vf 了/ule ，/w 吃/v 起/vf 了/ule “/w 神仙/nnd 饭/n ”/w 。/w 当/p 法官/nnt 问/v 她/rr ：/w “/w 你/rr 觉得/v 你/rr 为/p 佛友/nz 们/k 消灾/nz 有/vyou 作用/n 吗/y ？/w ”/w 张芳/nr 回答/v ：/w “/w 病/n 和/cc 坎/ng 在/p 他们/rr 身上/s ，/w 有/vyou 没有/v 效果/n ，/w 我/rr 咋/ryv 知道/v ？/w ”/w 
近日/t ，/w [哈市/n 南岗区/ns 人民法院/nis]/nt 对/p 此案/r 进行/vn 了/ule 审理/v ，/w 法院/nis 认为/v ，/w 张芳/nr 以/p [非法/b 占有/v]/nz 为/p 目的/n ，/w 采用/v 虚构/vn 事实/n ，/w 隐瞒/v 真相/n 的/ude1 手段/n ，/w 骗取/v 他人/rr 财物/n ，/w 数额/n 特别/d 巨大/a ，/w 其/rz 行为/n 构成/v 诈骗罪/n ，/w [公诉/vi 机关/n]/nz 指控/v 罪名/n 成立/vi ，/w 判处/v 有期徒刑/n 十四年六/t 个/q 月/n ，/w [剥夺/v 政治权利/n]/nz 三年/t ，/w 并/cc 处罚金/nz [30/m 万元/q]/mq 。/w 
