[第二/m 届/q]/mq “/w 陕西/ns [文化/n 产业/n]/nz 行业/n 十大/mq [领军/d 人物/n]/nnt ”/w （/w 图片/n 按照/p 公布/v 名单/n 排序/vi ）/w 
1月8日/t ，/w [第二/m 届/q]/mq 陕西/ns [文化/n 产业/n]/nz “/w 双十/nz ”/w 推选/v 结果/n 揭晓/vi 。/w [陕西/ns 曲江/ns 文化/n 产业/n 投资/vn （/w 集团/nis ）/w 有限公司/nis]/nt 、/w [陕西/ns 文化/n 产业/n 投资/vn 控股/vn （/w 集团/nis ）/w 有限公司/nis]/nt 等/udeng 十家/q 文化/n 企业/n 当选/v “/w 陕西/ns 文化/n 企业/n 十强/mq ”/w 。/w [陕西/ns 文化/n 产业/n 投资/vn 控股/vn （/w 集团/nis ）/w 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 王勇/nr 、/w [西安/ns 大唐/nz 西/f 市/n 文化/n 产业/n 投资/vn 集团/nis 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 吕建/nr 中等/b [十/m 人/n]/mq 荣获/v “/w 陕西/ns [文化/n 产业/n]/nz 行业/n 十大/mq [领军/d 人物/n]/nnt ”/w 称号/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 本次/r [评选/vn 活动/vn]/nz 由/p [陕西/ns 省委/nis]/nt 选/v 宣传部/nis 主办/v ，/w 省/n [社会/n 科学院/nis]/nit 承办/v ，/w 省/n 财政厅/nis 、/w 省/n 文化厅/nis 、/w 省/n [新闻/n 出版/v]/nz 广电局/nis 、/w 省/n 统计局/nis 、/w 省/n 旅游局/nis 、/w [陕西/ns 日报社/nis]/nt 、/w [陕西/ns 广播/vn 电视台/nis]/nt 协办/vi 。/w [活动/vn 组委会/nis]/nt 除/p 评选/vn 出/vf “/w 陕西/ns 文化/n 企业/n 十强/mq ”/w 和/cc “/w 陕西/ns [文化/n 产业/n]/nz 行业/n 十大/mq [领军/d 人物/n]/nnt ”/w 之外/f ，/w 还/d 从/p 入围/v 企业/n 和/cc 人物/n 所/usuo 经营/vn 的/ude1 企业/n 中/f ，/w 推选/v 出/vf 2013/m 年度/n “/w 陕西/ns 最/d 具/vg 成长力/nz 文化/n 企业/n ”/w ，/w 分别/d 是/vshi ：/w 西安/ns [西北/ns 出版物/n 物流/n 基地/nis]/nz 有限公司/nis 、/w [西安/ns 灵境/nz 科技/n 有限公司/nis]/ntc 、/w [西安/ns 曲江/ns 影视/b 投资/vn （/w 集团/nis ）/w 有限公司/nis]/nt 、/w [陕西/ns 女友/n 传媒/n 集团/nis 有限公司/nis]/ntc 、/w [陕西/ns 沙龙/nis 传媒/n 有限公司/nis]/nt 、/w [西安/ns 荣/ag 信/n 文化/n 产业/n 发展/vn 有限公司/nis]/nt 、/w [西安/ns 长风/n 数字/n 文化/n 科技/n 有限公司/nis]/nt 、/w [西安市/ns 亿利达/nz 网络/n 信息/n 技术/n 有限公司/nis]/nt 、/w [陕西/ns 富平/nz 陶艺村/ns 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 、/w [陕西/ns 关中/ns 印象/n 旅游/vn 有限公司/nis]/nt 。/w 
本次/r 当选/v 的/ude1 文化/n 企业/n 和/cc 个人/n ，/w 均/d 是/vshi 在/p [文化/n 体制/n 改革/vn]/nz 过程/n 中/f 发展/vn 壮大/v 的/ude1 骨干/n 文化/n 企业/n ，/w 以及/cc 作出/v [重要/a 贡献/n]/nz 的/ude1 行业/n [领军/d 人物/n]/nnt ，/w 充分/ad 展示/v 了/ule 陕西省/ns 深入/ad 推进/vi [文化/n 体制/n 改革/vn]/nz ，/w 加快/v [文化/n 产业/n]/nz 发展/vn 的/ude1 佳绩/n ，/w 同时/c 也/d 为/p 文化/n 强/a 省/n 建设/vn 树立/v 了/ule 典型/n 、/w 起到/v 了/ule 示范/vn 带动/v 作用/n 。/w 
附/v ：/w [第二/m 届/q]/mq “/w 陕西/ns 文化/n 企业/n 十强/mq ”/w 和/cc “/w 陕西/ns [文化/n 产业/n]/nz 行业/n 十大/mq [领军/d 人物/n]/nnt ”/w 名单/n 
1/m 、/w 陕西/ns 文化/n 企业/n 十强/mq 
[陕西/ns 曲江/ns 文化/n 产业/n 投资/vn （/w 集团/nis ）/w 有限公司/nis]/nt 
[陕西/ns 华商/nz 传媒/n 集团/nis 有限公司/nis]/nt 
[陕西/ns 文化/n 产业/n 投资/vn 控股/vn （/w 集团/nis ）/w 有限公司/nis]/nt 
[陕西/ns 出版/v 传媒/n 集团/nis 股份/n 有限公司/nis]/nt 
[西安/ns 大唐/nz 西/f 市/n 文化/n 产业/n 投资/vn 集团/nis 有限公司/nis]/nt 
[西部/f 电影/n 集团/nis 有限公司/nis]/nt 
[陕西/ns 演艺/n 集团/nis 有限公司/nis]/nt 
[陕西/ns 旅游/vn 集团公司/nis]/ntc 
[陕西/ns 新华/n 发行/v 集团/nis 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 
宝鸡市/ns [文化/n 旅游/vn 产业/n]/nz 发展/v [集团/nis 有限公司/nis]/nis 
2/m 、/w 陕西/ns [文化/n 产业/n]/nz 行业/n 十大/mq [领军/d 人物/n]/nnt 
王勇/nr [陕西/ns 文化/n 产业/n 投资/vn 控股/vn （/w 集团/nis ）/w 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 
吕建中/nr [西安/ns 大唐/nz 西/f 市/n 文化/n 产业/n 投资/vn 集团/nis 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 
张富汉/nr [陕西/ns 华商/nz 传媒/n 集团/nis 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 
[唐代/ns 伟/ag 陕西/ns 嘉/b 汇/v 汉唐/b 图书/n 发行/v 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 董事长/nnt 
王勇超/nr [西安/ns 关中/ns 民俗/n 艺术/n 博物院/nis]/nz 院长/nnt 
张小可/nr [陕西/ns 旅游/vn 集团公司/nis]/ntc 董事长/nnt 
张民/nr [陕西/ns 演艺/n 集团/nis 有限公司/nis]/nt 总经理/nnt 
杨晓娟/nr [西安/ns 曲江/ns 丫丫/nz 影视/b 文化/n 股份/n 有限公司/nis]/nt 总经理/nnt 
雷宁/nrf [陕西省/ns 交通/n 广告/n 传媒/n 有限公司/nis]/nt 总经理/nnt 
惠西平/nr [陕西/ns 人民/n 出版社/nis 有限/a 责任/n 公司/nis]/ntc 社长/nnt 
