[人工/b 耳蜗/nz]/nz “/w [学术/n 造假/v]/nz ”/w 事件/n 牵/v 出/vf 产品/n 销量/n 低迷/a [海南/ns 海/n 药/n]/nz 自曝/nz 合作/vn [300/m 套/q]/mq 仅/d 完成/v [4/m 例/n]/mq 
受/v 国产/b [人工/b 耳蜗/nz]/nz “/w [学术/n 造假/v]/nz ”/w 事件/n 影响/vn 而/cc 停牌/nz 的/ude1 [海南/ns 海/n 药/n]/nz ，/w 终于/d 在/p 时隔/v 近/a 一周/mq 后/f ，/w 拿出/v 了/ule 澄清/vi 公告/n 。/w 除/p 否认/v 央视/j 对/p 公司/nis 旗下/d 负责/v [人工/b 耳蜗/nz]/nz 项目/n 的/ude1 子公司/nis 上海/ns 力/n 声/qv 特/ag 的/ude1 质疑/vn 外/f ，/w [海南/ns 海/n 药/n]/nz 还/d 透露/v ，/w 其/rz 与/cc 大连/ns 方面/n 一份/mq [300/m 套/q]/mq 耳蜗/nz 的/ude1 [合作/vn 协议/n]/nz ，/w 至今/d 仅/d 完成/v [4/m 例/n]/mq 植入/v 手术/n 。/w 
[海南/ns 海/n 药/n]/nz 称/v ，/w 公司/nis 此前/t 已/d 披露/v ，/w 2013年4月7日/t ，/w 上海/ns 力/n 声/qv 特/ag 与/cc [大连市/ns 中心/nis 医院/nis]/nth 、/w [大连市/ns 慈善/a 总会/nis]/nt 签署/v 了/ule 《/w 大连市/ns 夕阳/n 复聪/nz 项目/n [合作/vn 协议/n]/nz 》/w ，/w 由/p 上海/ns 力/n 声/qv 特/ag 向/p [大连市/ns 中心/nis 医院/nis]/nth 销售/vn REZ/x -/w 1/m [人工/b 耳蜗/nz]/nz 系统/n （/w 含/v 植入/v 体/ng 及/cc 体外/nz 机/ng ）/w [300/m 套/q]/mq 。/w 该/rz 协议/n 属于/v 长期/d 协议/n 。/w 截至/v 目前/t ，/w 按照/p 协议/n 的/ude1 相关/vn 约定/v ，/w 已/d 为/p [4/m 位/q]/mq 患者/n 进行/vn 了/ule [人工/b 耳蜗/nz 植入/v]/nz ，/w 合作方/n 表示/v ，/w 需要/v 对/p 患者/n 进行/vn [一段/mq 时间/n]/nz 的/ude1 术后/t 跟踪/vn ，/w 再/d 根据/p 筛选/v 后/f 入选/v 患者/n 情况/n ，/w 安排/v 后期/f 患者/n 植入/v 。/w 
“/w 仅/d 完成/v [4/m 例/n]/mq 植入/v 手术/n ？/w 可想而知/vl 市场/n 对/p 力/n 声/qv 特/ag 产品/n 的/ude1 认可/vn 程度/n 了/ule ，/w 公司/nis [人工/b 耳蜗/nz]/nz 的/ude1 产业化/vn 太低/nz 于/p 市场/n 预期/vn 了/ule 。/w ”/w 一家/n 基金/n 的/ude1 [投资/vn 总监/nnt]/nnt 这样/rzv 对/p 上/f 证/n 报/n 记者/nnt 表示/v 。/w “/w 虽然/c 对/p 院士/nnt [学术/n 造假/v]/nz 的/ude1 事/n 很难/d 置评/v ，/w 但/c 该/rz 事件/n 无疑/d 将/d 对/p 力/n 声/qv 特/ag 未来/t 的/ude1 [市场/n 拓展/v]/nz 蒙/b 上/f 阴影/n 。/w ”/w 他/rr 这样/rzv 评价/vn 。/w 
记者/nnt 获悉/v ，/w 在/p 卷入/v 国产/b [人工/b 耳蜗/nz]/nz 涉嫌/v [学术/n 造假/v]/nz 的/ude1 风波/n 之后/f ，/w [海南/ns 海/n 药/n]/nz 方面/n 派/v 人/n 紧急/a 赴京/vi 澄清/vi 。/w 但/c 在/p 前/f 日/b 召开/v 的/ude1 发布/vn 会上/n ，/w 公司/nis 高/a 管/v 无人/b 发言/vi ，/w 而/cc 由/p 其/rz 所/usuo 委托/vn 的/ude1 公关公司/nis 迪斯/nrf 传媒/n CEO/x 黄小川/nr 代为/v 否认/vn 技术/n 剽窃/v 。/w 
据/p 黄小川/nr 在/p 现场/s 介绍/v ，/w 力/n 声/qv 特/ag 的/ude1 [人工/b 耳蜗/nz]/nz 产品/n 的确/d 参考/vn 了/ule 澳大利亚/nsf 产品/n ，/w 但/c [英语/nz 发音/n]/nz 与/cc 汉语/gi 的/ude1 四声/n 是/vshi 完全/ad 不同/a ，/w 考虑/v [中国/ns 市场/n]/nz 的/ude1 特点/n ，/w 能/v 让/v 声调/n 差别/n 突出/a 出来/vf ，/w 本身/rz 就是/v 进步/vn 。/w “/w 我们/rr 是/vshi 和/cc 一家/n [日本/ns 公司/nis]/ntc 合作/vn 的/ude1 ，/w 拥有/v 自己/rr 独特/a 的/ude1 [技术/n 创新/vi]/nz 。/w ”/w 
不过/c ，/w 记者/nnt 注意到/v ，/w [人工/b 耳蜗/nz]/nz 的/ude1 [技术/n 创新/vi]/nz 未能/v 在/p [海南/ns 海/n 药/n]/nz 的/ude1 业绩/n 上/f 得到/v 体现/vn 。/w 产业化/v 进度/n 大大/d 低于/v 预期/vn 。/w 在/p 澄清/vi 公告/n 中/f ，/w [海南/ns 海/n 药/n]/nz 透露/v ，/w 2012年/t 上海/ns 力/n 声/qv 特/ag 的/ude1 [人工/b 耳蜗/nz]/nz 产量/n 为/p [205/m 套/q]/mq ，/w 销量/n [205/m 套/q]/mq ，/w [销售/vn 收入/n]/nz [1013/m ./w 1/m 万元/q]/mq ，/w 净利润/n [306/m ./w 17/m 万元/q]/mq ；/w 2013/m 年产量/n 为/p [863/m 套/q]/mq ，/w 1-9/m 月/n [销售/vn 收入/n]/nz [947/m ./w 65/m 万元/q]/mq ，/w 同期/f 销量/n 为/p [268/m 套/q]/mq ，/w 净利润/n [123/m ./w 67/m 万元/q]/mq 。/w 这/rzv 一/m 数据/n 与/cc 本报/rz 此前/t 所/usuo 报道/v 的/ude1 销售/vn 不到/v [500/m 套/q]/mq 的/ude1 说法/n 相吻合/nz 。/w 此外/c ，/w 公司/nis [人工/b 耳蜗/nz]/nz 今年/t 销量/n 大大/d 低于/v 产量/n ，/w 且/c 销售/v 单价/n 下滑/vi ，/w 其/rz 定/v 增/v 扩/vg 产/v 的/ude1 意义/n 不大/d 。/w 
与/cc 这/rzv 一/m 现状/n 相/d 对应/vi 的/ude1 是/vshi ，/w 凭借/p 国内/s 几乎/d 独一无二/bl 的/ude1 [人工/b 耳蜗/nz]/nz 技术/n ，/w 近年来/dl [海南/ns 海/n 药/n]/nz 备受/v 机构/n 青睐/vn 。/w 2009年/t ，/w [公司/nis 股票/n]/nz 大/a 涨/vi 89.16%/m ，/w 2010年/t 暴涨/vi 91.79%/m ，/w 2013年/t 涨幅/n 也/d 有/vyou 13.52%/m 。/w 截至/v 2013年/t 三季度/nz 末/f ，/w 公司/nis 前/f 十大/mq [流通/vn 股东/n]/nz 除/p 大股东/nz 外/f ，/w [全部/m 为/p]/mq [机构/n 投资者/nnd]/nz 。/w 
而/cc 公司/nis 突然/ad 卷入/v 造假/vn 风波/n 也/d 让/v 这些/rz [机构/n 投资者/nnd]/nz 损失/n 惨重/a ，/w 2014年/t 首/q 个/q 交易日/n ，/w [海南/ns 海/n 药/n]/nz 股价/n 放量/nz 跳水/vn 封死/nz 跌停/nz 。/w 如今/t 一纸/mq 澄清/vi 公告/n ，/w 是否/v 就/d 能/v 安抚/vn 人心/n ，/w 还/d 需/v 市场/n 选择/v 。/w （/w 记者/nnt 宦璐/nr ）/w 
