资料/n 图/n 
据/p 英国/ns 《/w 镜报/nz 》/w 1月7日/t 报道/v ，/w 美国/nsf 华盛顿州/nsf [45/m 岁/qt]/mq 的/ude1 男子/n 克里斯多夫·韦恩·狄/nrf 林汉姆/nr (/w ChristopherWayneDillingham/x )/w ，/w 怀疑/v 自家/rr 养/v 的/ude1 金色/n [拉布拉/nrf 多/a 犬/ng]/nz 被/pbei 恶魔/n 附身/nz ，/w 遂/d 将/d 大量/m 烟火/n 系/v 在/p 狗狗/n 颈圈/nz 上/f ，/w 并/cc 引爆/v ，/w 导致/v 狗狗/n 被/pbei 残忍/a 炸死/vi 。/w 最终/d ，/w 狄林汉/nr 姆/x 被判/v 入狱/vi 服刑/vi 一年/mq 。/w 
狄林汉/nr 姆/x 表示/v ，/w 他/rr 正在/d 为/p 去/vf 极乐世界/nz 做/v 准备/vn 。/w 最终/d ，/w 狄林汉/nr 姆/x 承认/v 自己/rr 有罪/nz ，/w 并/cc 因/p 持有/v 爆炸性/n 装置/n 以及/cc 一级/b [虐待/vn 动物/n 罪/n]/nz 被判/v 入狱/vi 一年/mq 。/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 唐俊彦/nr 审稿/vi ：/w 朱盈库/nr )/w 
