[中国/ns 围棋/n]/nz 棋圣战/nz [16/m 强/a]/mq 战/vg 
[第二/m 届/q]/mq “/w [洛阳/ns 龙门/ns]/nz 杯/ng ”/w [中国/ns 围棋/n]/nz 棋圣战/nz [16/m 强/a]/mq 战/vg 昨天/t 在/p [北京/ns 中国/ns 棋院/nis]/nt 开战/vi ，/w 古力/nr 执白/v 以/p [1/m //w 4/m 子/ng]/mq 的/ude1 最/d 微弱/a 优势/n 险胜/v 李康/nr ，/w 而/cc 范廷钰/nr 与/cc 芈昱廷/nz 则/d 同时/c 落败/v ，/w 古力/nr 因此/c 成为/v 晋级/vn [8/m 强/a]/mq 的/ude1 唯一/b 一位/mq [世界/n 冠军/nnt]/nz 级别/n 的/ude1 棋手/nnt 。/w 
昨天/t （/w 7日/t ）/w 的/ude1 [16/m 强/a]/mq 战/v 古力/nr 遇上/v 的/ude1 对手/n 是/vshi 与/cc 自己/rr 同/p 为/p [80/m 后/f]/mq 的/ude1 李康/nr 。/w 此/rzs 战/v 古力/nr 执白/v ，/w 中/f 局/n 以/p 一套/mq “/w 组合拳/nz ”/w 提/v 掉/v [六/m 颗/q]/mq 黑子/n 后/f 形势/n 领先/vi 。/w 后来/t 李康/nr 在/p 上方/f 点/qt 试应手/nz 出其不意/n ，/w 白/a 空/ng 内/f 出/vf 棋/n ，/w 古力/nr 被迫/d 收气/nz 吃/v 子/ng ，/w 李康/nr 因此/c 获利/v 不少/m ，/w 局势/n 变得/vi 非常/d 接近/v ，/w 最终/d 古力/nr 以/p [3/m //w 4/m 子/ng]/mq 的/ude1 最/d 微弱/a 优势/n 险胜/v 。/w “/w [94/m 后/f]/mq ”/w 新锐/n 连笑/nr 与/cc “/w [96/m 后/f]/mq ”/w [世界/n 冠军/nnt]/nz 芈昱廷/nz 狭路相逢/vl 是/vshi 真正/d 的/ude1 强/a 强/a 对话/vn ，/w 此/rzs 战连笑/nr 执黑/v 中盘/n 击败/v 对手/n 。/w 应氏杯/nz [世界/n 冠军/nnt]/nz 范廷钰/nr 则/d 负于/v 廖行文/nr 。/w 
本轮/r 过后/v ，/w [世界/n 冠军/nnt]/nz 得主/n 只剩/v 古力/nr 一人/mq “/w 幸存/v ”/w 。/w 此外/c ，/w 上届/b 亚军/n 柁嘉熹/nz 不敌/v 小将/n 谢尔豪/nr 。/w 而/cc 作为/p 本次/r 比赛/vn 特邀/v 选手/n ，/w 唯一/b 的/ude1 “/w [70/m 后/f]/mq ”/w 老将/n 周鹤洋/nr 也/d 未能/v 晋级/vn ，/w 他/rr 在/p 一场/mq 历时/vi [6/m 个/q]/mq 半小时/mq 的/ude1 激战/vn 后/f 不敌/v 朱元豪/nr ，/w 止步/vi [16/m 强/a]/mq 。/w (/w 记者/nnt 施绍宗/nr )/w 
