人民网/nz 北京/ns 1月8日/t 电/n （/w 记者/nnt 吴亚雄/nr ）/w 韩寒/nr 近/a 日晒/v 出/vf 与/cc 女儿/n 去/vf 游乐场/nis 游玩/v 时/ng 的/ude1 照片/n ，/w 因为/c 女儿/n 年纪/n 太小/d ，/w 所/usuo 及/cc 几乎/d 什么/ry 都/d 玩/v 不/d 了/ule ，/w 在/p 摆渡/v 车上/s 韩寒/nr 与/cc 女儿/n 自/p 拍/v ，/w 小/a 女儿/n 心情/n 似乎/d “/w 不悦/a ”/w 。/w 
韩寒/nr 微博/n 原文/n ：/w 
这/rzv 两个月/mq 一直/d 忙着/v 前期/f 筹备/vn ，/w 陪/v 女儿/n 的/ude1 时间/n 少/a 了/ule 很多/m 。/w 带/v 去/vf 游乐场/nis ，/w 却/d 因为/c 她/rr 太小/d ，/w 几乎/d 什么/ry 都/d 玩/v 不/d 了/ule 。/w 园区/n 摆渡/v 车上/s ，/w 她/rr 非常/d 郁闷/a ，/w 拍照/vi 时/ng 都/d 成/v 了/ule 这样/rzv …/w 忙/v 完/vn 电影/n 一定/b 带/v 她/rr 去/vf 天南地北/dl 玩/v 到/v 东西/n 不/d 分/qt 。/w 其实/d 我/rr 一直/d 觉得/v 所谓/vn 爱/v ，/w 就是/v 陪伴/vn ，/w 没/d 太多/ad 别的/rzv 。/w 
