娱乐圈/nz 光怪陆离/vl ，/w 有的/rz 人/n 拼命/d 打拼/v 却/d 没/d 能/v 走红/vn ，/w 有的/rz 人/n 则/d 突然/ad 一夜/mq 爆/v 红/a 天下/n 知/v ，/w 比如/v 最近/t 凭借/p 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 爆/v 红/a 的/ude1 张亮/nr ，/w 以及/cc 凭借/p 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq 蹿红/nz 的/ude1 邓紫棋/nr …/w …/w 不过/c ，/w 这/rzv 两位/mq 一夜/mq 走红/vi 的/ude1 明星/nnd 却/d 都/d 出自/v [湖南/ns 卫视/n]/nz 的/ude1 [综艺/b 节目/n]/nz 。/w 看来/v ，/w 芒果台/nz 的/ude1 造星/nz 能力/n 无人/b 匹敌/vi 。/w 
似乎/d ，/w 乐视网/nz 也/d 看到/v 了/ule 芒果台/nz 这种/r “/w 点石成金/vl ”/w 的/ude1 能力/n ，/w 花费/v 重金/n 拿下/v 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq 的/ude1 网络/n 独家/d 版权/n ，/w 势必/d 借势/nz 再/d 填/v 一把/mq 火儿/nz 。/w 
邓紫棋/nr 一夜/mq 蹿红/nz 被/pbei 封/q “/w 男/b 版/n 张亮/nr ”/w 
《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq 接档/nz 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w ，/w 该/rz 节目/n [第一/m 期/qv]/mq [7/m 位/q]/mq 歌手/nnt 中/f 的/ude1 “/w 巨/ag 肺/n 唱/v 将/d ”/w 邓紫棋/nr 一/m 唱/v 而/cc 红/a 。/w 一直/d 以来/f ，/w 邓紫棋/nr 一直/d 活/v 在/p “/w 林宥嘉/nr 女友/n ”/w 的/ude1 阴影/n 下/f ，/w 而/cc 现在/t 邓紫棋/nr 以/p “/w 人/n 美/b 歌/n 靓/n ”/w 的/ude1 形象/n 急速/z 蹿红/nz ，/w 也/d 暗示/v 着/uzhe 芒果台/nz 可能/v 将/d 其/rz 打造/v 成/v “/w 张亮/nr ”/w 第二/m 。/w 
如今/t ，/w 张亮/nr 的/ude1 身价/n 也/d 跟/p 粉丝/nf 数/n 一样/uyy ，/w 两个月/mq 间/f 飙升/v 了/ule [100/m 倍/q]/mq 。/w 而/cc 邓紫棋/nr 在/p [第一/m 期/qv]/mq 节目/n 播出/v 后/f ，/w 粉丝/nf 成倍/d 激增/vi 至/p 181万/m ，/w 同时/c 还/d 位列/v [百度/ntc 风云榜/nz]/nz 女歌手/nnd 、/w 美女/n 两个/mq 榜/n 第一名/mq 。/w 根据/p 百度/ntc 关注/v 指数/n 显示/v ，/w 邓紫棋/nr 一人/mq 的/ude1 一周/mq 平均值/n 已/d 超过/v 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 整/v 档/ng 节目/n ，/w 个人/n 前景/n 引发/v 关注/vn ，/w 其/rz 蹿红/nz 速度/n 可/v 比拼/nz “/w 男/b 版/n 张亮/nr ”/w 。/w 
或许/d ，/w 我们/rr 通过/p 张亮/nr 的/ude1 走红/vn 之/uzhi 路/n ，/w 可以/v 看出/v ，/w 邓紫棋/nr 的/ude1 之后/f 在/p 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq 中/f 的/ude1 表现/vn 也/d 会/v 出现/vn 更多/ad 热点/n 。/w 
张亮/nr 将/d 助阵/vi 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 网友/n 称/v [互联网/n 时代/n]/nz 啥/ry 事/n 都/d 能/v 发生/vn 
之前/f ，/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 捧/v 红/a 了/ule [五/m 对/p]/mq 星/n 爸/n 和/cc 萌/v 娃/ng ，/w 其中/rz 最/d 红/a 的/ude1 当/p 属/v 张亮/nr 。/w 在/p 节目/n 开播/v 前/f ，/w 他/rr 鲜为人知/vl ，/w 随着/p 节目/n 的/ude1 进程/n ，/w 他/rr [一夜/mq 之间/f]/nz 红/a 遍/qv 全国/n ，/w 成为/v 炙手可热/vl 的/ude1 男/b 神/n 。/w 以前/f 张亮/nr 出门/vi 没/d 助理/nnt ，/w 节目/n 播出/v 后/f ，/w 他/rr 的/ude1 身边/s 至少/d 有/vyou [三/m 四/m 位/q]/mq 助理/nnt 跟随/v ，/w 商/vg 演/v 价/n 也/d 从/p 最初/d 的/ude1 只有/c [5000/m 块/q]/mq ，/w 飙升/v 到/v 80万/m ，/w 就/d 连/ulian 转发/v 一条/mq 略带/v 商业/n 色彩/n 的/ude1 微博/n 都/d 要/v 十几万/m 的/ude1 价钱/n 。/w 
随着/p 节目/n 的/ude1 进行/vn ，/w 张亮/nr 的/ude1 关注度/nz 越来越/d 高/a 。/w 在/p “/w 换/v 爸爸/n ”/w 后/f ，/w Cindy/x 的/ude1 一句/mq “/w 想/v 跟/p 张亮/nr 睡觉/vi ”/w 的/ude1 微博/n 话题/n ，/w 就/d 受到/v 了/ule 75万/m 网友/n 的/ude1 关注/vn 。/w 实际上/d ，/w 张亮/nr 的/ude1 [微博/n 粉丝/nf]/nz 数/n 从/p 十几万/m 迅速/ad 突破/v 千万/m 大关/n ，/w 如今/t 已经/d 涨/vi 至/p 1021万/m ，/w 仅/d 两个月/mq ，/w 张亮/nr 的/ude1 粉丝/nf 数/n 就/d 增加/v 了/ule 近/a [100/m 倍/q]/mq 。/w 如今/t ，/w 张亮/nr 每/rz 到/v 之/uzhi 处/n ，/w 都会/n 遭到/v 粉丝/nf 的/ude1 [围追/vn 堵截/vn]/nz 。/w 
《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 第一季/mq 虽然/c 已经/d 结束/v ，/w 但/c 似乎/d 又是/c 一个/mq “/w 开始/v ”/w 。/w 据/p 张亮/nr 在/p 微博/n 中/f 透漏/v ，/w 从/p 本/rz 周五/t 开始/v 他/rr 将/d 在/p 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq 里/f 跟/p 大家/rr 见面/vi 。/w 芒果台/nz 一手/d 打造/v 出来/vf 的/ude1 男/b 神/n 张亮/nr ，/w 或许/d 将/d 捆绑/v 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq “/w 卷土重来/vl ”/w ，/w 再/d 掀/v 新潮/n 。/w 
有/vyou 一句话/l 怎么/ryv 说来/v 着/uzhe ，/w [互联网/n 时代/n]/nz ，/w 啥/ry 事/n 都/d 能/v 发生/vn 。/w 谁/ry 说/v 不是/c 呢/y ！/w 
