英国/ns 马恩岛/nsf 的/ude1 壮美/a 星空/n (/w 网页/n 截图/vn )/w 
由于/p 光污染/nz ，/w 英国/ns 85%/m 的/ude1 人/n 从未/d 看到/v 过/uguo 真正/d 的/ude1 夜空/n 。/w 但/c 在/p 人口/n 和/cc 建筑/n 较少/ad 的/ude1 马恩岛/nsf ，/w 人们/n 却/d 可/v 看到/v 完美/a 星空/n 。/w 马恩岛/nsf 旅游/vn 负责人/nnt 安吉拉·伯恩/nrf （/w AngelaByrne/x ）/w 说/v ：/w “/w 我们/rr 的/ude1 小岛/n 远离/v 大城市/n 的/ude1 明亮/a 灯光/n ，/w 我们/rr 真的/d 希望/v 这/rzv 一/m 荣誉/n 鼓励/v 人们/n 来访/vi ，/w 体验/v 这里/rzs 绝美/nz 的/ude1 环境/n ，/w 包括/v 夜空/n 。/w ”/w 
马恩岛/nsf 天文学/n 协会/nis 主席/nnt 霍华德·帕金/nrf （/w HowardParkin/x ）/w 说/v ：/w “/w 马恩岛/nsf 现在/t 有/vyou 许多/mq 许多/mq 观赏/v 星空/n 的/ude1 场所/n ，/w 这/rzv 在/p 英国/ns 其他/rzv 地方/n 非常/d 罕见/a 。/w 因/p 灯光/n 少/a ，/w 马恩岛/nsf 的/ude1 夜空/n 非常/d 迷人/a 。/w ”/w 
英国/ns 其他/rzv 最佳/z 夜空/n 观测/vn 地/ude2 还包括/nz [基尔/ns 德/b 森林/n 天文台/nis]/nt （/w KielderForestObservatory/x ）/w 、/w [伊丽莎白/nrf 女王/nnt]/nz [国家/n 公园/n]/nz （/w QueenElizabethCountryPark/x ）/w 以及/cc WaterWorks/x 自然保护区/n 等/udeng 。/w （/w 沈姝华/nr ）/w 
