马伊琍/nr 
文章/n 终于/d 承认/v 老婆/n 已/d 怀/v 二胎/nz ，/w 并称/v 希望/vn [第二/m 胎/ng]/mq 仍/d 是/vshi 女儿/n 。/w 近日/t ，/w 马伊琍/nr 通过/p 微博/n 晒/v 自己/rr 动手/vi 剪/v 的/ude1 短发/n ，/w 并/cc 调侃/v 自己/rr 有/vyou 上海/ns 女人/n 勤俭持家/vl 好强/an 不息/vi 的/ude1 精神/n 。/w 有/vyou 网友/n 建议/n 称/v ：/w “/w 你/rr 可以/v 把/pba 你/rr 的/ude1 发型师/nnd 辞/v 了/ule …/w …/w [完全/ad 可以/v]/nz 自己/rr 胜任/v ！/w ”/w 而/cc 她/rr 的/ude1 手机/n 运营商/nz 则/d 显示/v 身处/s 香港/ns ，/w 网友/n 猜测/v 她/rr 正在/d 香港/ns 待产/vi 。/w 
