人民网/nz 北京/ns 1月8日/t 电/n （/w 陈苑/nr ）/w 毛泽东/nr 同志/n 在/p 漫漫/z [人生/n 旅途/n]/nz 写下/v [一部/mq 部/q]/mq 波澜壮阔/vl 的/ude1 历史/n 巨著/n ，/w 创造/v 出/vf 不可估量/vl 的/ude1 物质/n 和/cc [非物质/nz 遗产/n]/nz 。/w 《/w 毛泽东/nr 家居/n 》/w 一/m 书/n 则/d 独具匠心/vl 地/ude2 把/pba 视野/n 投向/v 了/ule 毛泽东/nr 的/ude1 家居/n ，/w 用/p 对比/vn 的/ude1 手法/n ，/w 即/v 反映/vn 他/rr 人生/n 历程/n 的/ude1 巨大/a 变迁/vn ，/w 更/d 揭示/v 出/vf 那/rzv 从/p 早年/t 到/v 晚年/t 贯穿/v 始终/d 、/w 永远/d 不变/nz 的/ude1 东西/n —/w —/w 他/rr 的/ude1 人格/n 、/w 他/rr 的/ude1 精神/n 、/w 他/rr 的/ude1 价值观/n ，/w 甚至/d 包括/v 一些/mq 属于/v 民俗/n 方面/n 的/ude1 东西/n ，/w 我们/rr 通过/p 毛泽东/nr 早晚/d 年/qt 的/ude1 [家居/n 生活/vn]/nz 来/vf 折射/vi 中国/ns 优秀/a 的/ude1 [传统/n 文化/n]/nz ，/w 包括/v [民间/n 文化/n]/nz 传统/n ，/w 把/pba 一个/mq 文化/n 的/ude1 毛泽东/nr 和/cc 人民/n 的/ude1 毛泽东/nr 再现/v 于/p 您/rr 的/ude1 面前/f 。/w 
本文/r 摘自/v 《/w 毛泽东/nr 家居/n 》/w 作者/nnt ：/w 龙剑宇/nr 出版社/nis ：/w [中共/n 党史/n 出版社/nis]/nt 出版/v 时间/n ：/w 2013-3/m -/w 1/m 
毛泽东/nr 宁肯/d 走路/vi 骑马/vi 却/d 不肯/v 坐/v 担架/n 
“/w 细/a 时/ng [四/m 只/d]/mq 脚/n ，/w 大/a 了/ule 两只/mq 脚/n ，/w 老/a 了/ule [三/m 只/d]/mq 脚/n ”/w ，/w 这/rzv 是/vshi 毛泽东/nr 家乡/n 流传/v 的/ude1 一句/mq 俗语/n ，/w 意思/n 是/vshi 人/n 的/ude1 [一生/n 经历/n]/nz 了/ule “/w 手脚/n 并用/vi ”/w 爬/v 的/ude1 “/w 幼年期/nz ”/w 和/cc 用/p 双脚/n [直立/v 行走/vi]/nz 的/ude1 成年期/t 以及/cc 借助/v 工具/n （/w 拐杖/n ）/w （/w [三/m 只/d]/mq “/w 脚/n ”/w ）/w 行走/vi 的/ude1 晚年/t 期/qv ，/w 这/rzv 句/q 出自/v 老百姓/n 的/ude1 话语/n 似乎/d 还/d 道出/v 了/ule 人类/n 的/ude1 进化史/n ！/w 
毛泽东/nr 年纪/n 大/a 了/ule ，/w 有时/d 也/d 借助/v 拐杖/n ，/w 甚至/d 在/p 年纪/n 不/d 太大/d ，/w 走路/vi 走/v 得/ude3 太/d 累/a 时/ng 也/d 用/p 起/vf 拐杖/n 。/w 拐杖/n 在/p 韶山/ns 用/p 得/ude3 非常/d 多/a ，/w 一则/c 韶山/ns 丛林/n 茂密/a ，/w 随时随地/dl 都/d 可以/v 折/vn 一根/mq 棍子/n 当/p 拐杖/n ，/w [二/m 则/d]/mq 也/d 是因为/c 山水/n 环绕/v ，/w 树木/n 丛生/vi ，/w 手中/s 拿/v 一根/mq 棍子/n 并不/d 完全/ad 是/vshi 支撑/v 身体/n 减轻/v 劳累/a 之/uzhi 用/p ，/w 更是/d 防身/vi 之/uzhi 用/p ，/w 它/rr 可以/v 用来/v 探路/vn ，/w 防止/v 野物/n （/w 蛇/n 、/w 狗/n 等/udeng ）/w 的/ude1 伤害/vn 。/w 韶山/ns 农户/n 还/d 常备/b 着/uzhe 踩田/nz 棍/ng ，/w 即/v 在/p 田间/s 踩田/nz 除草/vi 时/ng 用于/v 保持平衡/v 的/ude1 棍子/n ，/w 多/a 为/p 简单/a 的/ude1 竹/ng 棍/ng ，/w 却/d 也/d 有人/r 精选/v 带有/v 根雕/n 效果/n 的/ude1 老/a 木棍/n 。/w 
[转战/v 陕北/ns]/nz 途中/s ，/w 毛泽东/nr 手持/v 一根/mq 随意/ad 采自/vf 野外/s 的/ude1 树/n 棍/ng ，/w 探路/vi 、/w 防身/vi 和/cc 减轻/v 劳累/a ，/w 有时/d 还/d 用于/v 探/vn 河水/n 深浅/n 。/w 
1947年3月/t ，/w 毛泽东/nr 患/v 肺炎/nhd 刚/d 愈/d ，/w 身体/n 尚未/d 复原/vi ，/w 十分/d 虚弱/a ，/w 连/ulian 香烟/n 都/d 不/d 敢/v 吸/v 。/w 卫士/nnt 们/k 为/p 他/rr 准备/v 了/ule 一副/mq 担架/n ，/w 准备/v 在/p 他/rr 行军/vi 困难/an 时/ng 使用/v 。/w 毛泽东/nr 却/d 不肯/v 坐/v 担架/n ，/w 宁肯/d 走路/vi 、/w 骑马/vi 。/w 
警卫员/nnt 孙振国/nr 负责/v 背/v 干粮/nf ，/w 弄/v 了/ule 一根/mq 柳/ng 木棍/n 做/v 扁担/n 。/w 他/rr 看到/v 毛泽东/nr 走/v 着/uzhe 有些/rz 累/a ，/w 说/v ：/w “/w 您/rr 就/d 用/p 这/rzv 根/n 柳/ng 木棍/n 做/v 拐杖/n 吧/y ，/w 这样/rzv 也许/d 会/v 省力/a 一些/mq 。/w ”/w 毛泽东/nr 接过/v 木棍/n ，/w 拄/v 着/uzhe 在/p 泥泞/a 的/ude1 小路上/nz 试/v 走/v 了/ule 几步/n ：/w “/w 这样/rzv 走起/v 路/n 来/vf 的确/d 轻松/a 多/a 了/ule ！/w ”/w 
