1月6日/t ，/w [益阳/ns 桃江/ns 灰山港/nz 派出所/nis]/nt ，/w 绑匪/n 车/n 内/f 还/d 散落/v 着/uzhe 零食/n 以及/cc 人质/n 的/ude1 一块/s 手表/n 。/w 图/n //w 记者/nnt 陈勇/nr 
“/w 是/vshi 要/v 钱/n ，/w 还是/c 要/v 财/n ，/w 还是/c 要命/vi ？/w 你/rr 跟/p 我/rr 说/v ，/w 我/rr 心里/s 好/a 有/vyou 个/q 底/f 。/w ”/w “/w 如果/c 这/rzv 是/vshi 我/rr 最后/f 一顿/mq 晚餐/n ，/w 我/rr 还是/c 想/v 多/a 吃/v 点/qt ，/w 吃饱/v 点/qt ”/w …/w …/w 
上述/b 话语/n ，/w 是/vshi 一个/mq [17/m 岁/qt]/mq 长沙/ns 女生/n 跟/p 绑匪/n 的/ude1 “/w 聊天/vi 记录/v ”/w 。/w 
1月5日/t 早上/t [7/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 女生/n 周倩/nr (/w 化名/v )/w 出门/vi 上学/vi ，/w 经过/p 长沙/ns 浏城桥/nz 附近/f 时/ng ，/w 被/pbei 两名/mq 男子/n 劫持/v ，/w 绑匪/n 向/p 其/rz 姑姑/n 勒索/v [50/m 万元/q]/mq 。/w 当晚/t ，/w 长沙/ns 、/w 益阳/ns 警方/n 在/p 益阳/ns 桃江/ns 将/d 两名/mq 绑匪/n 抓获/v 。/w 
6日/t ，/w 周倩/nr 已/d 回到/v 长沙/ns 的/ude1 姑姑/n 家中/s ，/w 7日/t 已/d 回到/v 学校/nis 上课/vi 。/w [整个/b 过程/n]/nz ，/w 女孩/n 说/v 得/ude3 最多/ad 的/ude1 是/vshi “/w 我/rr 没事/vi ”/w ，/w 连/ulian 办案/vn 民警/nnt 都/d 说/v 她/rr 的/ude1 [心理/n 素质/n]/nz 好/a 。/w 1月7日/t ，/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 回访/vn 了/ule 女孩/n 的/ude1 姑姑/n 周丽雯/nr (/w 化名/v )/w ，/w 还原/vi [这个/rz 女孩/n]/nz 与/cc 绑匪/n 斗智斗勇/vl 的/ude1 完整/a 经过/p 。/w 
【/w 家人/n 的/ude1 [16/m 个/q]/mq 小时/n 】/w 
姑姑/n 分/qt [四/m 次/qv]/mq 汇款/n ，/w 听到/v 女孩/n 声音/n 才/d 放心/v 
1月5日/t 一大/n 早/a ，/w 周倩/nr 像/v 往常/t 一样/uyy ，/w 出门/vi 上学/vi 去/vf 了/ule 。/w 
上午/t 9点19分/t ，/w 周倩/nr 的/ude1 姑姑/n 周丽雯/nr 接到/v 了/ule 一个/mq 电话/n 。/w 
电话/n 接通/v 后/f ，/w 她/rr 才/d 发现/v 说话/vn 的/ude1 并/cc 不是/c 侄女/n ，/w 而是/c 一个/mq [年轻/a 男子/n]/nz 。/w 这/rzv 名/q 男子/n 在/p 电话/n 里/f 称/v ，/w 周倩/nr 在/p 他们/rr 手上/s ，/w “/w 没/d 别的/rzv 事/n ，/w 就是/v 手头紧/vl ，/w 想/v 要点/n 钱/n ”/w ，/w 男子/n 开口/vi 要/v 50万/m 。/w 
周丽雯/nr 一下/mq 蒙/b 了/ule ，/w 说/v 没有/v 这么/rz 多/a 钱/n 。/w 男子/n 说/v 了/ule 句/q “/w 你/rr 自己/rr 看着/v 办/v 吧/y ”/w ，/w 随后/d 挂掉/nz 了/ule 电话/n 。/w 
周丽雯/nr 马上/d 打电话/vi 给/p 老师/nnt ，/w 得知/v 周倩/nr 并不/d 在/p 学校/nis 内/f ，/w 周倩/nr 的/ude1 同学/n 也/d 表示/v 她/rr 不/d 在/p 寝室/n 。/w 周丽雯/nr 一路/mq 小/a 跑到/v 派出所/nis 报案/vi ，/w “/w 我/rr 鞋子/n 都/d 没/d 换/v ，/w 穿着/n 拖鞋/n 就/d 去/vf 报警/vn 了/ule 。/w ”/w 
派出所/nis 民警/nnt 正在/d 开会/vi ，/w 听说/v 周倩/nr 被/pbei 劫持/v 了/ule ，/w “/w 民警/nnt 全都/d 出动/v 了/ule ”/w 。/w [长沙市/ns 公安局/nis 芙蓉/n 分局/nis]/nt 、/w [市/n 公安局/nis 刑侦/n 支队/nis]/nt 、/w [宁乡县/ns 公安局/nis]/nto 民警/nnt 都/d 参与/v 了/ule 追捕/v 。/w 报警/vn 后/f ，/w 周丽雯/nr 又/d 赶紧/d 通知/n 了/ule 周倩/nr 的/ude1 父母/n 。/w 周丽雯/nr 在/p 民警/nnt 的/ude1 陪同/vn 下/f ，/w 拿着/vf 手机/n ，/w 等/udeng 着/uzhe 对方/n 的/ude1 电话/n 。/w 
距离/n 绑匪/n 的/ude1 第一个/mq 电话/n 已经/d 过去/vf [3/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 5日/t 中午/t 12点40分/t ，/w 绑匪/n 的/ude1 第二个/mq 电话/n 打/v 来/vf 了/ule ，/w 询问/v 周丽雯/nr 钱/n 准备好/nz 了/ule 没有/v 。/w 这次/r ，/w 绑匪/n 降低/v 了/ule 赎金/n 标准/n ，/w 从/p 50万/m 降/v 到/v 了/ule 20万/m 。/w 周丽雯/nr 说/v ，/w 钱/n 已经/d 在/p 筹/v 了/ule ，/w 但/c 她/rr 必须/d 确定/v 侄女/n 是/vshi 安全/an 的/ude1 。/w 
绑匪/n 把/pba 电话/n 递给/v 了/ule 周倩/nr ，/w 周倩/nr 在/p 电话/n 里/f 说/v “/w 我/rr 没事/vi ”/w ，/w 刚/d 说完/v 这/rzv 一句/mq ，/w 电话/n 又/d 断/v 了/ule 。/w 
之后/f ，/w 周丽雯/nr 给/p 绑匪/n 发/v 短信/n ，/w 要/v 对方/n 将/d 账号/n 发/v 过来/vf 。/w 周丽雯/nr 说/v ，/w 当天/t 自己/rr 共/d 打/v 了/ule [四/m 次/qv]/mq 钱/n 。/w “/w 头/n 两次/mq ，/w 每次/r 分别/d 打/v 了/ule 两万/m ”/w ，/w 周丽雯/nr 说/v ，/w 下午/t 绑匪/n 再次/d 打/v 来/vf 电话/n ，/w 要求/n 一定/b 要/v 在/p 晚上/t [6/m 点/qt]/mq 以前/f ，/w 将/d [20/m 万/d 打/v]/mq 到/v 卡/n 上/f 。/w [第三/m 次/qv]/mq ，/w 周丽雯/nr 打/v 了/ule 4万/m 。/w 当晚/t [9/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 周丽雯/nr 一次性/d 给/p 对方/n 转账/vn 了/ule [12/m 万元/q]/mq ，/w “/w 总额/n [20/m 万元/q]/mq ”/w 。/w 
[最后/f 一次/mq]/nz 给/p 对方/n 转账/vn 前/f ，/w 周丽雯/nr 给/p 对方/n 发/v 短信/n ，/w 称/v 钱/n 已/d 凑齐/nz ，/w 马上/d 就/d 可/v 打/v 过去/vn ，/w 但/c 想/v 听听/v 周倩/nr 的/ude1 声音/n 。/w 对方/n 打/v 来/vf 电话/n ，/w 周倩/nr 又/d 在/p 电话/n 里/f 和/cc 姑姑/n 聊/v 了/ule 一会/t ，/w 说/v 自己/rr 还/d 好/a 。/w 
周丽雯/nr 说/v ，/w 这/rzv 通电话/vi 的/ude1 最后/f ，/w 周倩/nr 还/d “/w 特意/d ”/w 叮嘱/v 她/rr 说/v ，/w 不要/d 报警/vn 。/w 周丽雯/nr “/w 心领神会/vl ”/w ，/w 对/p 绑匪/n 保证/v 一定/b 不会/v 报警/vn 。/w 
那/rzv 之后/f ，/w 周丽雯/nr 再/d 发/v 短信/n ，/w 对方/n 已经/d 不/d 回/v 了/ule ，/w 再/d 拨打/v 电话/n ，/w 对方/n 也/d 关机/vi 了/ule ，/w “/w 我/rr 急得/v 不得/vi 了/ule ”/w 。/w 
差不多/al 就/d 在/p 同时/c ，/w 长沙/ns 、/w 益阳/ns 追踪/v 民警/nnt 在/p 益阳/ns 桃江县/ns [灰山港/nz 镇/n]/ns 一家/n 银行/nis 门口/s 发现/v 了/ule 绑匪/n 的/ude1 车辆/n ，/w 两名/mq 嫌疑人/n 相继/d 落网/vi 。/w 
