杨幂/nr 父亲/n 在/p 微博/n 上/f 表达/v 不舍/nz 之/uzhi 情/n 
人民网/nz 北京/ns 1月8日/t 电/n （/w 记者/nnt 吴亚雄/nr ）/w 1月8日/t 是/vshi 刘恺威/nr 与/cc 杨幂/nr 的/ude1 结婚/vn 大喜/n 日子/n 。/w 儿女/n 结婚/vi ，/w 父母/n 少不了/vl 激动/a 和/cc 不舍/nz 。/w 今日/t 杨幂/nr 的/ude1 爸爸/n 发布/v 微博/n 称/v ：/w “/w 婚礼/n 上/f 我/rr 将/d 牵着/v 女儿/n 的/ude1 手/n 并/cc 把/pba 她/rr 交给/v 她/rr 的/ude1 丈夫/n 。/w 又/d 多/a 了/ule 一个人/mq 照顾/v 体贴/vn 她/rr 。/w 祝/v 女儿/n 幸福/a 开心/a 一生/n 是/vshi 我/rr 最大/gm 愿望/n 。/w ”/w 女儿/n 出嫁/vi ，/w 爸爸/n 心里/s 一定/b 既/c 幸福/a 又/d 有/vyou 些许/m 酸楚/an ，/w 希望/v 杨幂/nr 幸福/a 。/w 不由得/d 让/v 人/n 感叹/v ：/w [可怜/v 天下/n 父母心/nz]/nz 啊/y 。/w 

