杨幂/nr 爸爸/n 微博/n 截图/vn 
1月8日/t ，/w 杨幂/nr 、/w 刘恺威/nr 在/p 印尼/ns [旅游/vn 胜地/n]/nz 巴厘岛/nsf 举行/v 婚礼/n 。/w 1月6日/t ，/w 杨幂/nr 爸爸/n 的/ude1 [微博/n 账号/n]/nz “/w 休闲/vn 小/a 林/ng 哥/n ”/w 发表/v 祝福/vn 感言/n ：/w “/w 明天一早/t 儿/ng 启程/vi 。/w 婚礼/n 上/f 我/rr 将/d 牵着/v 女儿/n 的/ude1 手/n 并/cc 把/pba 她/rr 交给/v 她/rr 的/ude1 丈夫/n 。/w 又/d 多/a 了/ule 一个人/mq 照顾/v 体贴/vn 她/rr 。/w 祝/v 女儿/n 幸福/a 开心/a 一生/n 是/vshi 我/rr 最大/gm 愿望/n 。/w 把/pba 这种/r 幸福/a 分享/v 给/p 大家/rr 。/w 等/udeng 小/a 林/ng 哥/n 的/ude1 照片/n 吧/y 。/w 如果/c 我/rr 控制/vn 不住/d 哭/v 了/ule 我/rr 也/d 不/d 让/v 别人/rr 看见/v 行/ng 不/d 。/w ”/w 8日一早/t ，/w 即将/d 嫁/v 女儿/n 的/ude1 杨幂/nr 爸爸/n 便/d 在/p 微博/n 分享/v 一张/mq “/w 喜/v 字/n ”/w 照片/n ，/w 也/d 引来/v 粉丝/nf 们/k 的/ude1 祝福/vn ，/w 并/cc 跪求/nz 杨/ng 爸爸/n 晒/v 出/vf 杨幂/nr 的/ude1 婚纱照/n 。/w 
