女排/nis 联赛/n 第二/m 阶段/n 复赛/vi 打响/v 
从/p 本/rz 周五/t 开始/v ，/w 2013~2014/m 赛季/n 全国/n 女排/nis 联赛/n 第二/m 阶段/n 复赛/vi 全面/ad 打响/v ，/w 以/p B/x 组/n 首/q 名/q 出线/vi [八/m 强/a]/mq 的/ude1 [广东/ns 恒大/nz 女排/nis]/nz 将/d 连续/a 征战/vi 辽宁/ns 、/w 天津/ns 、/w 八一/m 以及/cc 浙江/ns [四/m 个/q]/mq 客场/n 。/w 
第一/m 阶段/n [第/m 10/m 轮/qv]/mq 的/ude1 最后/f 一场/mq 角逐/vn 昨晚/t 结束/v 。/w [恒大/nz 女排/nis]/nt 以/p B/x 组/n 首/q 名/q 出线/vi ，/w 同组/nz 出线/vi 的/ude1 其余/rz [3/m 队/n]/mq 分别/d 是/vshi 上海/ns 、/w 北京/ns 以及/cc 山东/ns 。/w A/x 组/n 中/f 挺进/v [八/m 强/a]/mq 的/ude1 分别/d 有/vyou 浙江/ns 、/w 八一/m 、/w 天津/ns 以及/cc 辽宁/ns 。/w 第二/m 阶段/n 的/ude1 角逐/vn 从/p 本/rz 周六/t 展开/v ，/w 不过/c [恒大/nz 女排/nis]/nt 与/cc [辽宁/ns 女排/nis]/nt 的/ude1 角逐/vn 则/d 提前/vd 到/v 周五/t 18时30分/t 展开/v 。/w 
结束/v 了/ule 周五/t 的/ude1 客场/n 后/f ，/w [恒大/nz 女排/nis]/nt 将/d 备战/vi 本月/r 14日/t 的/ude1 复赛/vn [第二/m 轮/qv]/mq ，/w 对手/n 是/vshi [卫冕/vi 冠军/nnt]/nz [天津/ns 女排/nis]/nt 。/w 复赛/vi 第三/m 、/w [四/m 轮/qv]/mq 角逐/vn 将/d 分别/d 在/p 本月/r 19日/t 与/cc 23日/t 进行/vn 。/w [恒大/nz 女排/nis]/nt 之后/f 将/d 连续/a 迎来/v [4/m 个/q]/mq 主场/n 。/w 1月26日/t 的/ude1 复赛/vn [第五/m 轮/qv]/mq 结束/v 后/f ，/w 联赛/n 将/d 因/p 春节/t 暂停/v ，/w 直到/v 2月8日/t 重燃/v 战火/n 。/w 第二/m 阶段/n 的/ude1 全部/m 比赛/vn 将/d 在/p 2月15日/t 结束/v ，/w 总成绩/n 排/v 在/p 前/f [四/m 名/q]/mq 的/ude1 队伍/n 挺进/v 半决赛/n 。/w (/w 记者/nnt 杨敏/nr )/w 
