中新网/nz 1月8日/t 电/n 由/p 李少红/nr 打造/v 的/ude1 [青春/n 偶像/n]/nz 悬疑/n 大/a 剧/n 《/w 茧/ng 镇/n 奇缘/nz 》/w ，/w 自/p 筹拍/nz 之/uzhi 初/f 就/d 受到/v 广泛/a 关注/v ，/w 继/vg 前/f 几日/n 公布/v 宋茜/nr 、/w 蒋劲夫/nr 、/w 杨洋/nr 等/udeng 多/a 位/q 主角/nnt 的/ude1 时尚/n 造型/n 后/f ，/w 近日/t 剧组/nis 再次/d 公布/v 了/ule 第二批/mq 定妆照/nz ，/w 曝光/vi 了/ule 张芷溪/nr 、/w 南笙/nr 姑娘/n 、/w 周毅/nr 、/w 曹艳艳/nr 等/udeng 多个/mq 角色/n 的/ude1 造型/n 。/w 
此次/rz 张芷溪/nr 抽象/a 几何/n 暗/a 纹/ng 图形/n 旗袍/n 与/cc 紫绛/nz 红色/n 华丽/a 大衣/n 的/ude1 搭配/vn 气质/n 雍容/z ，/w 名媛/n 范儿/nz 十足/z 。/w 首/q 度/qv 试水/nz 荧屏/n 的/ude1 南/b 笙/n 姑娘/n [齐/a 耳/n 短发/n]/nz 一派/b 文艺/n 范儿/nz ，/w 清丽/z 脱俗/vi 。/w 周毅/nr 与/cc 曹艳艳/nr 则/d 演绎出/nz 了/ule 风情万种/vl 的/ude1 古典/b 韵味/n ，/w 好似/v 上海滩/ns 的/ude1 胡蝶/n 、/w 周旋/vi 等/udeng 时髦/a 明星/nnd 。/w 众/ag 旗袍/n 美女/n 荧屏/n 争艳/v ，/w 别样/a 魅力/n 将/d 该剧/r 的/ude1 中国/ns 风/n 特色/n 完美/a 呈现/v 。/w 
旗袍/n 美女/n 荧屏/n 争艳/v 张芷溪/nr 名媛/n 范儿/nz [贵气/nz 逼/v 人/n]/nz 
李少红/nr 导演/nnt 的/ude1 新作/n 《/w 茧/ng 镇/n 奇缘/nz 》/w 此前/t 首次/m 曝光/vi 了/ule “/w 最/d 炫/vg 中国/ns 风/n ”/w 的/ude1 角色/n 定妆照/nz ，/w 结合/v 剧中/n 人物/n 角色/n 特征/n ，/w 从/p [服装/n 配饰/n]/nz 到/v 演员/nnt 妆容/nz 等/udeng 都/d 表现/v 出/vf 不同/a 于/p 以往/t 影视剧/n 的/ude1 鲜明/a 特性/n ，/w 更/d 具/vg 时尚/n 感/vg 与/cc [视觉/n 冲击/vn]/nz 力/n 。/w 此次/rz 第二批/mq 造型照/nz 的/ude1 披露/vn ，/w 延续/v 了/ule 之前/f 风格/n ，/w 多/a 位/q 人气/n 偶像/n 以/p 各式/r 旗袍/n 竞相/d 争艳/v ，/w 养眼/nz 动人/a ，/w 也/d 让/v 该剧/r 的/ude1 演员/nnt 阵容/n 更趋/nz 强大/a 。/w 
新锐/n 女星/nnd 张芷溪/nr 饰演/v 世代/n 经营/v 绸/ng 庄/ag 生意/n 的/ude1 黄家/nz 大小姐/nz 黄梦清/nr ，/w 与/cc 饰演/v 黄家/nz 大/a 公子/n 、/w 二/m 公子/n 的/ude1 蒋劲夫/nr 、/w 杨洋/nr 为/p 兄妹/n 关系/n ，/w 与/cc “/w 塔罗牌/nz 神探/nz ”/w 宋茜/nr 的/ude1 对手戏/nz 也/d 颇多/d ，/w 当/p 红/a 人气/n 美女/n 同台/v 竞技/n ，/w 看点/n 十足/z 。/w 此番/nz 张芷溪/nr 的/ude1 造型/n ，/w 华丽/a 卷发/n ，/w [一/d 袭/v]/mq 抽象/a 几何图形/gm 的/ude1 暗/a 纹/ng 高领/n [四/m 排/v]/mq 盘扣/nz [海派/n 旗袍/n]/nz ，/w 配/v 以/p 紫绛/nz 红色/n 的/ude1 精美/a 厚绒/nz 风衣/n ，/w 再/d 搭配/v 富有/v 黑色/n 纹理/n 美感/n 衬托/v 整体/n 亮色/n 的/ude1 创意/n 手包/nz ，/w 极尽/nz 豪商巨贾/n 之/uzhi 家/q 闺秀/n 的/ude1 奢华/a 气质/n 。/w 而/cc 另一/m 造型/n 则/d 是/vshi 黑色/n 复古/vi 镂空/vn 旗袍/n 配/v 以/p 白色/n 毛料/n 大衣/n ，/w 花形/nz [珍珠/n 耳环/n]/nz 光润/a 内蕴/n ，/w 更/d 显/v 端庄/a 大方/a ，/w 雍容华贵/vl ，/w 高雅/a 名媛/n 范儿/nz [贵气/nz 逼/v 人/n]/nz 。/w 
南/b 笙/n 姑娘/n 成/v “/w [秘密/n 武器/n]/nz ”/w 文艺/n 气质/n 显/v 古典/b 风情/n 
在/p 网上/s 通过/p 一系列/b 复古/vi 照/v 大/a 受/v 追捧/v 的/ude1 红人/n 南/b 笙/n 姑娘/n 在/p 剧中/n 饰演/v 白子枫/nr ，/w 造型/n 继续走/nz [纯情/a 少女/n]/nz 路线/n ，/w 红/a 底/f 腊梅/n 印花/n 旗袍/n 收/v 腰/n 修身/vi ，/w [齐/a 耳/n 短发/n]/nz 配/v 以/p 白色/n 发箍/nz ，/w [文艺/n 女青年/nz]/nz 的/ude1 清爽/a 味道/n 扑面而来/vl 。/w 此外/c 另有/v 白底/nz 蓝黑/nz 杂/a 花/n 高领/n 长/a 旗袍/n 造型/n ，/w 黄色/n 的/ude1 边线/n 勾勒/v 与/cc 点缀/v 让/v 其/rz 原本/d 白皙/z 的/ude1 皮肤/n 更/d 显/v 娇嫩/a ，/w 加上/v 剪裁/vn 得体/a 的/ude1 小西装/nz 外套/n ，/w [中西/n 结合/v]/nz 的/ude1 搭配/vn 让/v 其/rz 看起来/v 就是/v 清丽/z 脱俗/vi 的/ude1 新式/a 时尚/n 女学生/nz 。/w 南/b 笙/n 不仅/c 相貌/n 出众/a ，/w 一手/d 好/a 文笔/n 也/d 广为/d 人/n 知/v ，/w 此番/nz 首次/m 试水/nz 电视剧/n 领域/n ，/w 堪称/v 《/w 茧/ng 镇/n 奇缘/nz 》/w 的/ude1 独家/d “/w [秘密/n 武器/n]/nz ”/w ，/w 其/rz 读者/n 也/d 成为/v 了/ule 该剧/r 的/ude1 潜在/b 观众/n 。/w 
曹艳艳/nr 与/cc 周毅/nr 则/d 分别/d 扮演/v 了/ule 黄家/nz 的/ude1 二/m 太太/n 与/cc 三/m 太太/n ，/w 不同/a 于/p 宋茜/nr 、/w 张芷溪/nr 、/w 南/b 笙/n 的/ude1 青春/n 路线/n ，/w 造型/n 更/d 偏向/n 于/p 成熟/a 妩媚/a ，/w 曹艳艳/nr 的/ude1 漩涡/n 刘海/n 发型/n 、/w 黑底/nz 绿花/nz 高领/n 旗袍/n 与/cc 白色/n 皮草/nz 披肩/n ，/w 周毅/nr 的/ude1 立体/b 蓬松/a 的/ude1 盘发/nz 、/w 色彩/n 繁复/a 的/ude1 条纹/n 旗袍/n 与/cc 黑色/n 皮草/nz 披肩/n ，/w 都/d 充满/v 胡蝶/n 、/w 周旋/vi 等/udeng 一代/n 名伶/nnd 风情万种/vl 的/ude1 古典/b 韵味/n ，/w 尽/vi 显/v 时髦/a 气息/n 。/w 
