图片/n 
据/p 香港/ns 《/w 明报/nz 》/w 消息/n ，/w Angelababy/x (/w 杨颖/nr )/w 前晚/nz 出席/v 于/p 上海/ns 举行/v 的/ude1 《/w [时尚/n 权力/n 榜/n]/nz [颁奖/vn 典礼/n]/nz 》/w ，/w 她/rr 获颁/nz “/w 时尚/n 权力/n 大奖/n ”/w ，/w 该/rz 奖/n 按照/p 网站/n 点击率/nz 及/cc 评选/v 得分/n 选出/v ，/w 其余/rz 角逐/vn 的/ude1 女星/nnd 包括/v 汤唯/nr 等/udeng 人/n 。/w Baby/x 说/v ：/w “/w 我/rr 不是/c 拥有/v 权力/n 或/c 最/d 美丽/a 的/ude1 女人/n ，/w 但/c 我/rr 很/d 高兴/a 拿到/v 2014年/t 第一个/mq 奖/n ，/w 或许/d 是/vshi 去年/t 的/ude1 努力/ad 获得/v 的/ude1 鼓励/vn ，/w 希望/v 继续/v 做好/v 。/w ”/w 
奖项/n 的/ude1 副标题/n 是/vshi “/w 最/d 美/b 的/ude1 女人/n ”/w ，/w 被/pbei 问/v 到/v 对/p 最/d 美女/n 人/n 的/ude1 定义/n ，/w Baby/x 说/v ：/w “/w 就/d 像/v 时尚/n ，/w 无关/v 身高/n 、/w 体型/n ，/w 而是/c 对/p 自己/rr 的/ude1 了解/vn 、/w 自信/a 及/cc 穿衣/v 品味/vn 。/w 我/rr 觉得/v 最/d 美/b 的/ude1 女人/n 就是/v 一种/mq 努力/ad ，/w 有/vyou 独立/a 的/ude1 想法/n 和/cc 生活/vn ，/w 开创/v 自己/rr 的/ude1 事业/n ，/w 努力/ad 就/d 可/v 成为/v 美/b 的/ude1 女人/n 。/w ”/w 她/rr 与/cc 颁奖/vn 嘉宾/n 熊黛林/nr 、/w 日本/ns 名模/nnd [长谷川/nz 润/v]/nz 一起/s 出席/v ，/w [三/m 美/b]/mq 成为/v 焦点/n 。/w 
AKB48/x 写真/n 集合/v 全/a 裸/ag 袭/v 胸/ng 
台/q 监控/vn AV/x 女优/nnd 防止/v 卖淫/vn 
日本/ns 童年/t 女优/nnd 训练/v 营/n 
影视/b 剧中/n 惨遭/v 蹂躏/vn 的/ude1 女星/nnd 
那些/rz 年/qt “/w 脱光/v 光/n ”/w 的/ude1 十大/mq 女星/nnd 
细/a 数/n [17/m 部/q]/mq 日本/ns 经典/n 情色片/nz 
杜汶泽/nr 床/n 战/vg AV/x 女/b [三/m 百/m 回合/n]/mq 
最/d 刺激/v 的/ude1 时尚/n 房事/n [13/m 式/k]/mq 
情色片/nz 演员/nnt 穿衣/v 不/d 超/v [19/m 分钟/qt]/mq 

