因/p 丈夫/n 患有/v 生理/n 缺陷/n ，/w 致使/v 结婚/vn 11年/t 的/ude1 夫妻/n 没有/v 和谐/a 的/ude1 性生活/n ，/w 为了/p 摆脱/v 这种/r 痛苦/an 的/ude1 婚姻/n ，/w 妻子/n 诉讼/vn 法院/nis 要求/n 离婚/vi 。/w 1月6日/t ，/w [长武县/ns 人民法院/nis]/nt 调解/vn 审结/v 了/ule 此案/r 。/w 
结婚/vi [十/m 余年/q]/mq ，/w 夫妻/n 两人/mq 没有/v 和谐/a 的/ude1 性生活/n ，/w 并且/c 不能/v 生育/vn 孩子/n 。/w 如今/t 真相大白/vl ，/w 鱼文辉/nr 却/d 拒绝/v 治疗/vn ，/w 为此/bl 他/rr 还/d 独自/d 外出/vi 打工/vi ，/w 不/d 与/cc 妻子/n 联系/v 。/w 两人/mq 分居/v 数月/mq 后/f ，/w 师/ng 玫瑰/n 越来越/d 不/d 理解/v 丈夫/n 的/ude1 行为/n ，/w 遂/d 搬/v 回娘家/nz ，/w 并/cc 向/p 法院/nis 起诉/v 离婚/vn 。/w 
因/p 案件/n 涉及/v [个人/n 隐私/n]/nz ，/w 法院/nis 不/d [公开/ad 审理/v]/nz 了/ule 此案/r 。/w 鱼文辉/nr 否认/v 其/rz 患有/v 生理/n 缺陷/n ，/w 但/c 认可/vn 双方/n 婚后/t 10年/t 一直/d 感情/n 不/d 和/cc 、/w 分居/v 生活/vn 、/w [夫妻/n 生活/vn]/nz 不/d 和谐/a 的/ude1 事实/n 。/w 
法院/nis 审理/v 后/f 认为/v ，/w 婚姻/n 兼/v 具有/v 社会/n 和/cc [自然/n 属性/n]/nz ，/w 和谐/a 的/ude1 [夫妻/n 生活/vn]/nz 对于/p 维护/v [夫妻/n 感情/n]/nz 具有/v 重大/a 的/ude1 [现实/n 意义/n]/nz 。/w 根据/p 该/rz 条/q [法律/n 规定/n]/nz ，/w 经/p [法院/nis 调解/vn]/nz ，/w 师/ng 玫瑰/n 与/cc 鱼文辉/nr 达成/v 了/ule [离婚/vi 协议/n]/nz 。/w (/w 记者/nnt 吴萍/nr 通讯员/nnt 崔宁/nr )/w 
