女子/n 高尔夫/n 世锦赛/nnd 3月/t 开/v 杆/ng 
3月6日/t ~/w 9日/t ，/w 2014年/t 世界/n 女子/n 高尔夫/n 锦标赛/n 将/d 在/p 海口/ns 观澜湖/ns 黑石/nz 球场/n 开战/vi ，/w [当今/t 世界/n]/nz 女子/n 高/a 坛/ng 最强/ad 阵容/n 的/ude1 [108/m 名/q]/mq 球手/nnd 将/d 争夺/v 冠军/nnt 殊荣/n ，/w 包括/v [世界/n 排名/vi]/nz 前/f 两位/mq 的/ude1 朴仁妃/nr 、/w 苏珊·佩特森/nrf 均/d 全力/d 出战/v 。/w 该项/r 赛事/n 由/p [中国/ns 高尔夫球/n 协会/nis]/nt 主办/v ，/w 女子/n 中/f 巡/vg 、/w 女子/n 欧/b 巡/vg [两/q 大/a]/mq 国际/n 赛事/n 机构/n 共同/d 认证/vn ，/w 总/b 奖金/n 为/p [60/m 万/d 美元/q]/mq 。/w 
据悉/v ，/w 中国/ns 奥运/n 之/uzhi 队/n 将/d 组织/n 最强/ad 阵容/n 参赛/vn 。/w 奥运/n 保障/vn 部/q 部长/nnt 庞政/nr 表示/v ：/w “/w 奥运/n 之/uzhi 队/n 肯定/v 从/p 中/f 选出/v ，/w 正在/d 组建/v 中国/ns 女子/n 队/n 的/ude1 组合/vn 包括/v 冯珊珊/nr 、/w 叶莉英/nr 、/w 林希妤/nr 、/w 张玉阳/nr 、/w 黎佳韵/nr 等/udeng 球手/nnd 。/w ”/w (/w 记者/nnt 孙嘉晖/nr )/w 
