杨幂/nr 今天/t 出嫁/vi 
今天/t 是/vshi 刘恺威/nr 和/cc 杨幂/nr 的/ude1 大婚/nz 之/uzhi 日/b ，/w 他们/rr 将/d 在/p 巴厘岛/nsf 完成/v 这/rzv 早就/d 定好/nz 的/ude1 婚礼/n 。/w 前天/n ，/w 记者/nnt 收到/v 了/ule 杨幂/nr 团队/n 寄来/vf 的/ude1 婚礼/n 喜糖/nf ，/w 上面/f 写/v 着/uzhe ：/w “/w 希望/v 能/v 与/cc 你/rr 一起/s 分享/v 喜悦/an 。/w ”/w 大婚/nz 在即/vi ，/w 好友/n 周笔畅/nr 送/v 上/f 祝福/vn 之/uzhi 余/ng ，/w 不忘/v “/w 黑/a ”/w 一下/mq 杨幂/nr ：/w “/w 婚后/t 声音/n 会/v 更好/d 听/v 吧/y ，/w 期待/v 你/rr 的/ude1 新专辑/nz 噢/e ”/w 。/w 此前/t 杨幂/nr 的/ude1 唱功/nz 一度/d 疑似/nz 被/pbei 指/v 不/d 佳/a 。/w 孰料/v ，/w 准新娘/nz 杨幂/nr 转发/v 微博/n ，/w 还/d 回击/v 了/ule 笔笔/nz ：/w “/w 我/rr 现在/t 好/a 想/v 说/v 出/vf 你/rr 的/ude1 名次/n (/w 暗指/nz 周笔畅/nr 在/p [电视/n 节目/n]/nz 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq 中/f 暂时/d 排名/vi 垫底/vi )/w ，/w 这/rzv 件/q 事/n 你/rr 知道/v 了/ule 吗/y ？/w ”/w 网友/n 欢乐/a 围观/vi 偶像/n 互/d 黑/a ，/w 称/v 两人/mq 友/ng 尽/vi (/w 友谊/n [走到/vf 尽头/f]/nz )/w 。/w 
巴厘岛/nsf 婚礼/n 低调/n 温馨/a 
前天/n ，/w 记者/nnt 收到/v 刘恺威/nr 、/w 杨幂/nr 的/ude1 喜糖/nf ，/w 随即/d 电话/n 联系/v 到/v 了/ule 杨幂/nr 的/ude1 宣传/vn 西西/nz ，/w 在/p 记者/nnt 表达/v 了/ule 祝福/vn 和/cc 谢意/n 后/f ，/w 西西/nz 透露/v 杨幂/nr 和/cc 刘恺威/nr 的/ude1 婚礼/n 低调/n 而/cc 温馨/a ，/w “/w 我们/rr 会/v 在/p 巴厘岛/nsf 举办/v 一个/mq 小型/b 的/ude1 亲友/n 式/k 婚礼/n ，/w 没有/v 计划/n 大操大办/vl 。/w 喜糖/nf 代表/nnt 了/ule 杨幂/nr 和/cc 刘恺威/nr 的/ude1 心意/n ，/w 感谢/v 大家/rr 一直/d 以来/f 的/ude1 关心/vn 和/cc 帮助/v 。/w ”/w 对于/p 之后/f 是否/v 会/v 在/p 北京/ns 举行/v [第二/m 场/qv]/mq 婚礼/n ，/w 西西/nz 说/v ：/w “/w 目前/t 还/d 没有/v 这个/rz 计划/n ，/w 过/uguo 完/vi 年/qt 看/v 安排/vn 再/d 定/v 。/w ”/w 对于/p 之后/f 的/ude1 工作/vn 安排/v ，/w 包括/v 参与/vn 《/w 小/a 时代/n 3/m 》/w 拍摄/v 的/ude1 情况/n ，/w 她/rr 说/v ：/w “/w 现在/t 还是/c 先/d 好好/d 结婚/vi 吧/y ，/w 这/rzv 可是/c 人生/n 大事/n 啊/y ，/w 工作/vn 就/d 等/udeng 随后/d 安排/v 再说/c 吧/y 。/w ”/w 
而/cc 日前/t 杨幂/nr 在/p 香港/ns 接受/v 访问/vn ，/w 深情/n 表白/v 即将/d 成为/v “/w 刘太/nr ”/w 的/ude1 心情/n ,/w 首/q 度/qv 开腔/vi 回应/vn 怀孕/vi 传闻/n ：/w “/w 我/rr 觉得/v 如果/c 随时/d 可能/v 当/p 妈妈/n 的话/udh ，/w 也/d 是/vshi 有可能/nz ！/w ”/w 并/cc 直言/vi 由/p 刘恺威/nr 全盘/d 负责/v 婚礼/n ，/w 自己/rr 只管/d 负责/v 婚纱/n 的/ude1 部分/n 。/w 
大婚/nz 在即/vi 与/cc 周笔畅/nr 互/d 黑/a 
两位/mq 偶像/n 互/d 黑/a 表示/v 了/ule 她们/rr 友情/n 的/ude1 深厚/a ，/w 遭到/v 网友/n 围观/vi 。/w 网友/n 说/v ，/w “/w 周笔畅/nr 就/d 说/v 打嘴仗/nz 你/rr 不是/c 大/a 幂幂/nz 的/ude1 对手/n 。/w 你/rr 被/pbei 大/a 幂幂/nz 欺负/v 成/v 这样/rzv ，/w 你/rr 的/ude1 笔迷/nz 们/k 知道/v 么/y ？/w ”/w 还有/v 网友/n 说/v ，/w 两人/mq 友/ng 尽/vi (/w 所谓/v 友/ng 尽/vi 是/vshi 指/v 友谊/n 走到/vf 了/ule 尽头/f 的/ude1 简称/v ，/w 不过/c 男女/n 间/f 的话/udh “/w 我们/rr 的/ude1 友情/n 已经/d 走到/vf 了/ule 尽头/f ，/w 言外之意/n ，/w 我们/rr 的/ude1 爱情/n 现在/t 就/d 可以/v 开始/vn 啦/y ”/w ）/w 
