[吴起县/ns 城管局/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 在/p 单位/n 食堂/n 与/cc 张某/nz 发生/v 冲突/vn 
1月6日/t ，/w 据/p 在/p 西安/ns 就读/vi 的/ude1 大学生/nnt 小/a 张/q 称/v ，/w 其/rz 家人/n 在/p [吴起县/ns 城管/n 执法局/nis]/nt 办公楼/n 遭到/v 殴打/vn ，/w 致/v 其/rz 已然/d 残疾/n 的/ude1 母亲/n 张巨琴/nr [粉碎/v 性骨折/nz]/nhd 复发/vi ，/w 其/rz 父亲/n 左侧/f 第七/m 、/w 八/m 、/w [十/m 根/n]/mq 肋骨骨折/nhd 、/w 双/q 肺/n 下/f 叶/ng 挫/v 裂伤/nz 。/w 7日/t 下午/t ，/w 吴起县/ns 就/d 此事/r 发表/v 情况/n 说明/v ，/w 称/v 张巨琴/nr 乱/d 设/v 摊点/n 被/pbei 城管/n 执法/vn 人员/n 扣留/v 物品/n ，/w 多次/mq 前往/v 城管/n 执法局/nis 索要/v ，/w 与/cc [工作/vn 人员/n]/nnt 引发/v 纠纷/n 并/cc 互相/d 拉扯/vi ，/w 但/c 情况/n 说明/v 中/f 未提/v 是否/v 殴打/vn 张巨琴/nr 。/w 目前/t [公安/n 机关/n]/nz 已/d 介入/v 此事/r 调查/vn 处理/vn ，/w 当事人/n 张巨琴/nr 在/p [吴起县/ns 人民/n 医院/nis]/nt 观察/v 治疗/vn 。/w 
网友/n 呼吁/v ：/w [相关/vn 部门/n]/nz 公开/ad 执法/vn 视频/n 和/cc 监控/v 视频/n 
此事/r [一/d 出/vf]/mq ，/w 在/p 网络/n 上/f 掀起/v 轩然大波/n ，/w 对此/d ，/w 有/vyou 很多/m 网友/n 表示/v 对/p 城管/n 执法/vn 环节/n 质疑/vn 。/w 
有/vyou 网友/n 表示/v ：/w 如果/c 事情/n 真实/a 情况/n 真/a 如/v 吴起县/ns 在/p 媒体/n 上/f 公布/v 的/ude1 情况/n 说明/v 说/v 的/ude1 那样/rzv 没有/v 殴打/vn 现象/n ，/w 那么/c 这些/rz 人身/n 上/f 的/ude1 上/f 难道/d 会/v 是/vshi 自己/rr 磕/v 的/ude1 ?/w 延安/ns 城管/n 踩/v 头/n 事件/n 刚刚/d 平息/vi ，/w 吴起县/ns 又/d 曝/vg 出/vf 这样/rzv 的/ude1 事情/n ，/w 希望/v 延安/ns 城管/n 队伍/n 能/v 以此为戒/vl ，/w 深入/ad 思考/vn 自身/rr 执法/vn 过程/n 中/f 是否/v 存在/vn 问题/n ，/w 尽量/d 避免/v 给/p 圣地/n 延安/ns 的/ude1 红色/n 形象/n 抹黑/vi 。/w 
同时/c 还有/v 网友/n 表示/v ：/w 请/v [相关/vn 部门/n]/nz 尽快/d 公布/v [吴起县/ns 城管/n 执法局/nis]/nt 当天/t 执法/vn 过程/n 视频/n 以及/cc 在/p 城管局/nis 办公室/nis 的/ude1 监控/vn 录像/n ，/w 这样/rzv 所有/b 的/ude1 疑问/n 就/d 会/v 得到/v 解答/vn 。/w [吴起县/ns 城管局/nis]/nt 或许/d 也/d 有/vyou 委屈/a ，/w 但/c 只要/c 视频/n 公布/v 于/p 众/ag ，/w 那么/c 所有/b 的/ude1 问题/n 都/d 能/v 迎刃而解/vl 。/w 
大学生/nnt 再次/d 质疑/vn [吴起县/ns 城管局/nis]/nt 称/v 愿/v 与/cc 其/rz 当/p 面对/v 质/ng 
今日/t (/w 1月8日/t )/w 上午/t ，/w 小/a 张/q 来到/v 华商网/nz ，/w 亲笔/d 书写/v 对/p [吴起县/ns 城管/n 执法局/nis]/nt 质疑/vn [一/d 事/n]/mq ，/w 并称/v 对/p 自己/rr 所/usuo 言愿/nz 负/v 任何/rz [法律/n 责任/n]/nz ，/w 只/d 希望/v 能/v 还原/vi [事实/n 真相/n]/nz ，/w 给/p 他/rr 的/ude1 家人/n 一个/mq 合理/a 的/ude1 答复/vn 。/w 
首先/d ，/w 既然/c [吴起县/ns 城管/n 执法局/nis]/nt 声称/v 没有/v 对/p [行政/n 相对人/n]/nz 进行/vn 殴打/v ，/w 那/rzv 其/rz 母亲/n 张巨琴/nr [粉碎/v 性骨折/nz]/nhd 复发/vi ，/w 其/rz 父亲/n 左侧/f 第七/m 、/w 八/m 、/w [十/m 根/n]/mq 肋骨骨折/nhd 、/w 双/q 肺/n 下/f 叶/ng 挫/v 裂伤/nz 是/vshi 如何/ryv 造成/v 的/ude1 ？/w 第二/m 、/w [吴起县/ns 城管局/nis]/nt 一直/d 不/d 承认/v 殴打/vn 执/v [行政/n 相对人/n]/nz ，/w 那么/c 当局/n 可否/v 公布/vn 监控/v 录像/n ?/w 
该/rz 大学生/nnt 表示/v 其/rz 愿意/v 代表/nnt 他/rr 的/ude1 家人/n 再次/d 提出/v 与/cc [吴起县/ns 城管局/nis]/nt 对/p 质/ng !/w 如果/c [吴起县/ns 城管/n 执法局/nis]/nt 在/p 执法/vn 过程/n 中/f 没有/v 发生/vn 暴力/n 执法/vn ，/w 对/p 其/rz 家人/n 进行/vn 殴打/v 。/w 请/v 城管局/nis 拿出/v 相关/vn 证据/n (/w 执法/vn 视频/n 、/w 监控/v 录像/n 及/cc 派出所/nis 开除/v 相关/vn [司法/n 鉴定/vn]/nz 委托书/n )/w 证明/v 没有/v 暴力/n 执法/vn 。/w 
针对/p 此事/r ，/w 今天/t (/w 1月8日/t )/w 下午/t 小/a 编/v 联系/vn 到/v [吴起/nr 县委/nis 宣传部/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 该/rz [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v 目前/t 视频/n 保存/v 在/p [公安/n 机关/n]/nz ，/w 而/cc 该/rz 事件/n [公安/n 机关/n]/nz 正在/d 进行/vn 调查/vn ，/w 视频/n 不宜/v 对外/vn 公布/v 。/w 
