毛群安/nr 所/usuo 称/v 的/ude1 “/w [社会/n 抚养费/n]/nz [管理/vn 办法/n]/nz ”/w ，/w 为/p 2002年/t 国务院/nt 颁布/v 的/ude1 第357/m 号令/n 《/w [社会/n 抚养费/n 征收/vn 管理/vn 办法/n]/nz 》/w ，/w 明确/a 对/p [计划/n 外/f 生育/vn]/nz 子女/n 的/ude1 公民/n ，/w 征收/v [社会/n 抚养费/n]/nz ；/w 授权/v 省级/b 政府/nis 确定/v [社会/n 抚养费/n]/nz 的/ude1 征收/vn 标准/n ；/w 将/d 直接/ad 征收/v [社会/n 抚养费/n]/nz 的/ude1 [权力/n 下放/v]/nz 至/p 乡/n （/w 镇/n ）/w 人民政府/nis 或/c [街道/ns 办事处/nis]/nt 。/w 
2013年7月11日/t ，/w 浙江/ns 一/m 律师/nnt 向/p 全国/n [31/m 个/q]/mq 省级/b 计生委/nis 、/w 财政厅/nis 申请/v ，/w 要求/n 公开/ad 2012/m 年度/n [社会/n 抚养费/n]/nz 收支/n 及/cc 审计/v 情况/n ，/w [社会/n 抚养费/n]/nz 问题/n 引发/v 广泛/a 关注/v 。/w 
■/w 焦点/n 
“/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 实施/v 各地/rzs 调整/v 方案/n 要/v 报备/nz 
要/v 报/n 卫/ng 计委/nis 备案/vi ，/w 然后/c 通过/p 当地/s 人大/nis 批准后/nz 实施/v 
“/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 政策/n 后/f ，/w 我国/n 何时/ryt 全面/ad 放开/v “/w 二/m 孩/ng 生育/vn ”/w ？/w 昨天/t ，/w [国家/n 卫/ng 计委/nis]/nt [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 毛群安/nr 在/p 国新办/nz 发布/v 会上/n 表示/v ，/w 关于/p 实施/v “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 的/ude1 政策/n ，/w 目前/t 各地/rzs 都/d 在/p 积极/ad 做/v [准备/v 工作/vn]/nz 。/w 按照/p 国家/n 的/ude1 规定/n ，/w 各地/rzs 要/v 在/p 充分/ad 调研/vn 、/w 准备/v 的/ude1 基础上/nz ，/w 将/d 本/rz 省份/n 的/ude1 调整/vn 方案/n 报/n [国家/n 卫/ng 计委/nis]/nt 备案/vi ，/w 然后/c 通过/p 当地/s 人大/nis 批准后/nz 正式/ad 实施/v 。/w 
据/p [国家/n 卫/ng 计委/nis]/nt 预测/vn ，/w “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 政策/n 全面/ad 实施/v 后/f ，/w 我国/n 每年/r 将/d 新增/v 200万/m 出生/vi 人口/n 。/w 毛群安/nr 介绍/v ，/w [国家/n 卫/ng 计委/nis]/nt 正在/d 重点/n [安排/v 部署/vn]/nz ，/w 加强/v 各地/rzs [妇幼/n 保健/n]/nz 的/ude1 服务/vn 能力/n ，/w 迎接/v 可能/v 出现/vn 的/ude1 “/w 婴儿潮/nz ”/w 。/w “/w 这/rzv 是/vshi [国家/n 卫/ng 计委/nis]/nt 2014年/t 一个/mq 重要/a 的/ude1 工作/vn 内容/n 。/w ”/w 
毛群安/nr 介绍/v ，/w 此次/rz [生育/vn 政策/n]/nz 调整/vn 往/p 前/f 追溯/v ，/w 相关/vn 机构/n 和/cc 部门/n 做/v 了/ule 10年/t 的/ude1 研究/vn ，/w 对于/p [人口/n 政策/n]/nz 采取/v 什么样/ryv 的/ude1 调整/vn 都/d 进行/vn 了/ule 数据/n 模拟/vn 。/w “/w 当时/t 有/vyou 几种/mq 意见/n ，/w 其中/rz 一种/mq 意见/n 是/vshi 全面/ad 放开/v 二/m 孩/ng 的/ude1 政策/n 。/w 国家/n 最后/f 做出/v 这样/rzv 的/ude1 选择/vn ，/w 是/vshi 基于/p 目前/t 人口/n 状况/n 以及/cc [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 状况/n ，/w 还有/v 公众/n 生育/v 意愿/n 来/vf 考虑/v 的/ude1 。/w ”/w 
[室内/s 公共场所/n 禁烟/vn]/nz 条例/n 争取/v 今年/t 出台/vi 
卫计委/nr ：/w 烟草/n 经济收益/n 和/cc 健康/a 危害/vn 相比/vi ，/w 微不足道/vl 
昨天/t 上午/t ，/w 在/p 国新办/nz [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f ，/w [国家/n 卫/ng 计委/nis 宣传司/nis]/nt 副司长/nnt 、/w [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 姚宏文/nr 表示/v ，/w 今年/t ，/w [国家/n 卫/ng 计委/nis]/nt 发挥/v 示范/vn [带头/vd 作用/n]/nz ，/w 将/d 全国/n 卫生/an 计生/n 机构/n 全部/m 纳入/v 无烟/b 环境/n 创建/v 。/w 
毛群安/nr 介绍/v ，/w 国家/n 层面/n 的/ude1 公共场所/n 禁烟/vn 立法/vn ，/w 已/d 列入/v [国务院/nt 立法/vn]/nz 计划/n 。/w “/w [国家/n 卫/ng 计委/nis]/nt 要/v 争取/v 在/p 2014年/t 出台/vi 禁止/v [室内/s 公共场所/n]/nz 吸烟/vi 的/ude1 条例/n ，/w 也/d 在/p 积极/ad 争取/v 通过/p 全国人大/nto 立法/vn ，/w 控制/v 烟草/n 危害/vn 。/w ”/w 
姚宏文/nr 介绍/v ，/w 我国/n 吸烟/vi 人数/n 超过/v 3亿/m ；/w [7/m ./w 4/m 亿/m 非/b]/mq 吸烟/vi 人群/n 遭受/v 二手/b 烟/n 危害/vn 。/w 烟草/n 消费/vn 每年/r 有/vyou [100/m 多/a 万/d 人/n]/mq 死/v 于/p 吸烟/vi 相关/vn 疾病/n ，/w 约/d [10/m 万/d 人/n]/mq 死/v 于/p 二手/b 烟/n 暴露/v 导致/v 的/ude1 相关/vn 疾病/n 。/w 
[社会/n 抚养费/n]/nz 总额/n 有/vyou 多/a 大/a ？/w 
2012年/t [社会/n 抚养费/n]/nz ，/w 已有/v 24/m 省份/n 公开/ad ，/w 共计/v [200/m ./w 98/m 亿元/q]/mq 。/w 未/d 公开/ad 的/ude1 省份/n ：/w 安徽/ns 、/w 山西/ns 、/w 西藏/ns 、/w 浙江/ns 、/w 山东/ns 、/w 甘肃/ns 、/w 天津/ns 。/w （/w 记者/nnt 魏铭言/nr ）/w 
