杨幂/nr 结婚/vi 不忘/v 发/v 微博/n 调侃/v 自己/rr 
人民网/nz 北京/ns 1月8日/t 电/n （/w 记者/nnt 吴亚雄/nr ）/w 1月8日/t 是/vshi 刘恺威/nr 与/cc 杨幂/nr 的/ude1 结婚/vn 大喜/n 日子/n 。/w 一向/d 性格/n 随和/a 的/ude1 北京/ns 女孩/n 杨幂/nr ，/w 在/p 结婚/vi 大喜/n 当天/t 也/d 不忘/v 自嘲/vn ，/w “/w 黑/a ”/w 自己/rr 一把/mq 。/w 鉴于/p 之前/f 网络/n 上/f 关于/p 杨幂/nr 同学/n “/w 脚臭/nhd ”/w 的/ude1 传闻/n ，/w 杨幂/nr 本/rz 尊/vg 大方/a 地/ude2 将/d 婚鞋/nz 提前/vd 换/v 好/a ，/w 并/cc 发布/v 微博/n ：/w “/w 鉴于/p 今天/t 是/vshi [大喜/n 之/uzhi 日/b]/nz ，/w 所以/c 新娘子/nz 已经/d 自己/rr 把/pba 婚鞋/nz 先/d 换/v 好/a 了/ule ，/w 大家/rr 放心/v 吧/y ”/w 。/w 瞬间/n 笑/v 翻/vn 网友/n 。/w 
