和同村/ns 人/n 一道/d 打猎/vi 发生/v 口角/n ，/w 汉中/ns 男子/n 赵某/nz 情急/a 之下/f 开枪/vi 打死/v 对方/n 后/f 仓惶/ad 逃走/v ，/w 而/cc 这/rzv 一/m 逃/v 就是/v 13年/t 。/w 13/m 年间/n ，/w 他/rr 几乎/d “/w 与世隔绝/vl ”/w ，/w 并/cc 改名换姓/vl 来到/v 蒲城/ns 一家/n 果汁/nf 厂/n 打工/vi 。/w 近日/t ，/w 这个/rz 逃亡/vi 了/ule 13年/t 的/ude1 嫌犯/n 终/d 被/pbei 临/v [渭/ng 公安/n 分局/nis]/nt [东风/n 街/n 派出所/nis]/nto 民警/nnt 抓获/v 。/w 
2013年12月23日/t ，/w [东风/n 街/n 派出所/nis]/nto 民警/nnt 在/p 梳理/v 案件/n 时/ng 得到/v 一条/mq 线索/n ，/w 蒲城县/ns 洛滨镇/ns 一/m 果汁/nf 厂/n 有/vyou 一名/mq 操/v 着/uzhe 汉中/ns 口音/n 的/ude1 男子/n ，/w 在/p 这里/rzs 打工/vi 13年/t 了却/v 从不/d [回家/vi 探亲/vi]/nz ，/w 也/d 没有/v 家人/n 来看/u 他/rr ，/w 平时/t 不/d 与/cc 他人/rr 交谈/vi ，/w 行迹/n 可疑/a 。/w 得到/v 线索/n 后/f ，/w 两名/mq 民警/nnt 于/p 次日/t 一大/n 早就/d 赶赴/v 蒲城县/ns 洛滨镇/ns 进行/vn 调查/vn 。/w 通过/p 侧面/f 调查/v 民警/nnt 了解到/v ，/w 这个/rz 叫/vi 海/n 荣/ag 的/ude1 男子/n 来/vf 厂里/n 13年/t 了/ule ，/w 一直/d 负责/v 往/p 外/f 拉/v 果皮/n ，/w 平时/t 不善/a 言谈/n ，/w 而且/c 逢年过节/bl 也/d 从来不/d [回家/vi 探亲/vi]/nz 。/w 从/p 工友/n 口中/s 民警/nnt 得知/v ，/w 虽然/c 这/rzv 名/q 男子/n 叫/vi 海/n 荣/ag ，/w 但/c 没有/v 任何人/r 见过/v 他/rr 的/ude1 身份证/n ，/w 也/d 不知/v 他/rr 是/vshi 哪里/rys 人/n 。/w 为了/p 避免/v 打草惊蛇/vl ，/w 民警/nnt 获取/v 到/v 海/n 荣/ag 的/ude1 照片/n 后/f ，/w 返回/v 所/usuo 里/f 继续/v 进行/vn 调查/vn 。/w 
经过/p 网上/s 比/p 对/p 后/f 民警/nnt 发现/v ，/w 海/n 荣/ag 的/ude1 大致/d 轮廓/n 和/cc 汉中/ns 警方/n 追捕/v 13年/t 的/ude1 一名/mq 逃犯/n 十分/d 相像/a ，/w 随后/d ，/w 他们/rr 和/cc 汉中/ns 警方/n 取得/v 联系/vn 。/w 经过/p 确认/v ，/w 海/n 荣/ag 极/d 有可能/nz 就是/v 逃亡/vi 了/ule 13年/t 的/ude1 嫌疑人/n 赵某/nz 。/w 12月26日/t ，/w [东风/n 街/n 派出所/nis]/nto [6/m 名/q]/mq 民警/nnt 再次/d 赶赴/v 蒲城/ns 。/w 由于/p 果汁/nf 厂/n 周围/f 都/d 是/vshi 空旷/a 的/ude1 农田/n ，/w 民警/nnt 没有/v 冒然/nz 实施/v 抓捕/v ，/w 而是/c 乘/v 便车/n 在/p 厂/n 门口/s 蹲守/nz 。/w 下午/t 3时/t 许/v ，/w 赵某/nz 骑着/v 拉/v 果皮/n 的/ude1 三轮车/n 从/p 果汁/nf 厂里/n 出来/vf ，/w 但/c 赵某/nz 好像/v 有所/v 察觉/vn ，/w 远远地/z 盯着/v 民警/nnt 的/ude1 便车/n ，/w [5/m 分钟/qt]/mq 后/f 才/d 离开/v 。/w 民警/nnt 在/p 其/rz 身后/f 紧紧/d 跟随/v ，/w 在/p 一/m 狭窄/a 路口处/n 突然/ad 超车/vi 将/d 其/rz 截/v 停/vn 进行/vn 盘问/v 。/w 
看见/v 民警/nnt ，/w 知道/v 事情/n 败露/vi 的/ude1 赵某/nz 立即/d 交代/v 了/ule [犯罪/vn 事实/n]/nz 。/w 赵某/nz 今年/t [48/m 岁/qt]/mq ，/w 是/vshi 汉中市/ns 城固县/ns 水磨镇/ns 村民/n 。/w 13年前/t 他/rr 和同村/ns 村民/n 外出/vi 打猎/vi ，/w 途中/s 两人/mq 发生/v 口角/n ，/w 赵某/nz 冲动/an 中/f 拔/v 枪/n 将/d 对方/n 打死/v ，/w 随后/d 开始/v 了/ule 他/rr 13年/t 的/ude1 逃亡/vi 生涯/n 。/w 后来/t 他/rr 改名换姓/vl 在/p 蒲城/ns 的/ude1 一家/n 果汁/nf 厂/n 找到/v 了/ule 一份/mq 工作/vn ，/w 这/rzv 一/m 干/v 就是/v 整整/d 13年/t 。/w 13/m 年间/n ，/w 赵某/nz 从来不/d 与/cc 其他人/r 有/vyou 过多/d 的/ude1 交流/vn ，/w 也/d 从来不/d 敢/v 与/cc 外界/n 联系/v ，/w 就/d 连/ulian 与/cc 他/rr 朝夕相处/vl 的/ude1 工友/n 都/d 不/d 知道/v 他/rr 的/ude1 真实/a 身份/n 。/w 
被捕/vi 后/f ，/w 他/rr 说/v 的/ude1 [第一/m 句话/q]/mq 是/vshi ：/w “/w 我/rr 心里/s 的/ude1 石头/n 终于/d 落地/vi 了/ule ，/w 13年/t 了/ule ，/w 我/rr 没/d 睡过/nz 一个/mq 好/a 觉/v 。/w ”/w 人/n 终/d 要/v 为/p 自己/rr 的/ude1 错误/n 买单/vn ，/w 更何况/bl ，/w 他/rr 犯/v 的/ude1 错误/n 是/vshi 不可/v 饶恕/v 的/ude1 。/w 目前/t ，/w 赵某/nz 已/d 被/pbei 移交/v 至/p 汉中/ns 警方/n 。/w （/w 记者/nnt 惠晓翠/nr [实习/vn 记者/nnt]/nnt 王珂/nr ）/w 
