SuperJunior/x 利特/nrf 的/ude1 父亲/n 、/w 祖父母/n 在/p 6日/t 去世/vi ，/w [今天/t 上午/t]/nz ，/w 他们/rr 的/ude1 出殡/vn 仪式/n 在/p 首尔/ns 某/rz 医院/nis 举行/v 。/w 利特/nrf 在/p 灵堂/n [哀痛/an 欲/d 绝/d]/nz 哭/v 成/v 泪/n 人/n ，/w SJ/x 其他/rzv 成员/nnt 则/d 抬/v 棺/ng 送行/vi 。/w 
利特/nrf 于/p 6日/t 晚/tg 匆匆/z 赶到/v [高丽/nz 大学/nis 九老/nz 医院/nis]/nt 葬礼/n 现场/s ，/w 身穿/v 黑色/n 西装/n ，/w 帽子/n 压/v 得/ude3 很低/d ，/w 表情/n 悲痛/an ，/w 几乎/d 木然/z 。/w 先/d 来到/v 灵堂/n 的/ude1 利特/nrf 姐姐/n 朴仁英/nr ，/w 一/m 看到/v 利特/nrf 就/d 掉/v 下/f 眼泪/n ，/w 利特/nrf 和/cc 姐姐/n 见面/vi 后/f 脱下/vf 帽子/n ，/w 在/p [三/m 位/q]/mq 亲人/n 遗像/n 前/f 默哀/vi ，/w 深深地/d 低/a 着/uzhe 头/n ，/w 不停/v 掉泪/vi 。/w 
据悉/v ，/w SuperJunior/x 其他/rzv 成员/nnt 从/p 6日/t 开始/v ，/w 就/d 陪着/v 利特/nrf 迎接/v 来/vf 弔/nz 唁/n 的/ude1 客人/n ，/w 包括/v 守灵/v ，/w 8日/t 上午/t 全员/n 更/d 一起/s 出席/v 抬/v 棺/ng 。/w SJ/x 的/ude1 兄弟情/nz 像/v 是/vshi 互相/d 关心/v 扶持/vn 的/ude1 一家人/n ，/w 到/v 最后/f 都/d 一直/d 守护/v 在/p 利特/nrf 身边/s 。/w 
一/m 时间/n 痛失/v [三/m 位/q]/mq 亲人/n 的/ude1 利特/nrf ，/w 强忍/v 悲痛/an 为/p 故人/n 操持/v 后事/n ，/w 南韩/ns 娱乐圈/nz 许多/mq 大/a 前辈/n ，/w 包括/v 金长勳/nr 、/w 金昌烈/nr 、/w 朴庆琳/nr 等/udeng ，/w 都/d 陆续/d 前往/v 悼念/vn ，/w [2/m PM/x]/mq 玉泽演/nz 、/w 张佑荣/nr 、/w f/x (/w x/x )/w Luna/x 、/w [东方神/nz 起/vf]/nz 、/w BEAST/x 尹斗俊/nr 、/w 歌手/nnt Tim/x 等/udeng ，/w 也/d 前往/v 灵堂/n 进行/vn 弔/nz 唁/n ，/w 并/cc 安慰/v 利特/nrf ，/w Rain/x 和/cc 演员/nnt 李德华/nr 、/w 丁一宇/nr 、/w 金武烈/nr 等/udeng ，/w 也/d 送/v 了/ule 花圈/n 过去/vf 。/w 
