杨幂/nr 刘恺威/nr （/w 图片/n 来源/n ：/w [新浪/ntc 微博/n]/nz ）/w 
在/p 万众/n 期待/v 中/f ，/w 杨幂/nr 和/cc 刘恺威/nr 的/ude1 婚礼/n 终于/d 要/v 在/p 今天/t （/w 8日/t ）/w 盛大/b 举行/v ，/w 引来/v 全民/n 祝福/vn 。/w 昨天/t （/w 7日/t ）/w 下午/t ，/w 两人/mq [十指/n 紧扣/vi]/nz 现身/v [香港/ns 机场/nis]/nz ，/w 并/cc 飞往/v 位于/v 印度尼西亚/nsf 巴厘岛/nsf 的/ude1 结婚/vn 场地/n 。/w 
杨幂/nr 和/cc 刘恺威/nr 以/p 情侣/n 墨镜/n 造型/n 亮相/vi 机场/nis ，/w 杨幂/nr 全程/n 害羞/a 甜笑/nz ，/w 一副/mq 待嫁/nz 新娘/n 的/ude1 模样/n 。/w 只见/v 她/rr 脚蹬/nz 平底鞋/n ，/w 身穿/v 宽松/a 衣着/n ，/w 俨然/z 「/w 准妈妈/nz 」/w 的/ude1 打扮/vn 。/w 除了/p 身/ng 背/v 价值/n 不菲/a 的/ude1 BVLGARI/x 新款/b 手袋/n 之外/f ，/w [左手/n 无名指/n]/nz 上/f 的/ude1 [5/m 克拉/q]/mq 巨/ag 钻/v 简直/d 闪爆/nz 双眼/n 。/w 
两人/mq 牵手/vi 缓步/d 走出/v 机场/nis ，/w 杨幂/nr 全程/n 没有/v 说话/vn ，/w 所有/b 记者/nnt 的/ude1 提问/vn 都/d 由/p 刘恺威/nr 全权/n 回答/v 。/w 当/p 被/pbei 问/v 到/v 婚礼/n 在即/vi 会/v 不会/v 紧张/a 时/ng ，/w 刘恺威/nr 温柔/a 地/ude2 扭头/vi 询问/v 杨幂/nr ：/w 「/w 你/rr 会/v 紧张/a 吗/y ？/w 」/w 而/cc 杨幂/nr 则/d 立即/d 甜笑/nz 摇头/vi ，/w 尽/vi 显/v [幸福/a 新娘/n]/nz 的/ude1 模样/n 。/w 
而/cc 对于/p 婚礼/n 的/ude1 细节/n ，/w 刘恺威/nr 依旧/z 声称/v 要/v 保密/vn ，/w 更是/d 鬼马/nz 称/v ：/w 「/w 是/vshi 惊喜/a 就/d 不/d 可以/v 告诉/v 你们/rr 。/w 」/w 在/p 刘恺威/nr 和/cc 杨幂/nr 进入/v 机场/nis 闸口/n 后/f ，/w 不少/m 偶遇/v 的/ude1 网友/n 纷纷/d 上/f 传/v 了/ule 两人/mq 的/ude1 照片/n ，/w 只见/v 杨幂/nr 手/n 抱/v 抱枕/nz ，/w 刘恺威/nr 则/d 体贴/v 地/ude2 拿下/v 所有/b 行李/n ，/w 俨然/z 好丈夫/nz 形象/n 。/w 
