据/p 日本/ns 共同/d 1月7日/t 报道/v ，/w 索尼/nz 7日/t 发布/v 消息/n 称/v ，/w 将/d 从/p 2月/t 起/vf 将/d 在/p 欧洲/ns 及/cc 亚洲/ns 各国/rzs 发售/v 小型/b [智能/n 手机/n]/nz “/w XperiaZ1compact/x ”/w 。/w 该/rz 款/q 机型/n 配有/v 月/n [2/m 千万/m 像素/gi]/mq 的/ude1 高性能/n 摄像头/n ，/w [屏幕/n 尺寸/n]/nz 为/p [4/m ./w 3/m 英寸/q]/mq ，/w 玲珑/a 便携/nz 。/w 据悉/v ，/w 索尼/nz 新款/b 智能机/nz 将/d 在/p [市场/n 竞争/vn]/nz 中/f 与/cc [处于/v 领先/vi 地位/n]/nz 的/ude1 [苹果/nf 公司/nis]/ntc 的/ude1 iPhone/x 智能机/nz [分/qt 一杯羹/nz]/nz 。/w 

据/p 报道/v ，/w 当下/d 智能机/nz 普遍/ad 以/p [5/m 英寸/q]/mq 以上/f 的/ude1 大/a 屏/ng 为/p 主流/n 趋势/n ，/w 便于/v 观看/v 文字/n 及/cc 视频/n 。/w 然而/c 由此/d 造成/v 的/ude1 “/w 单手/nz 难以/d 拿稳/nz ”/w 的/ude1 缺陷/n 也/d 使得/vi 不满/an 的/ude1 呼声/n 日益/d 高涨/a 。/w 
为此/bl ，/w 索尼/nz 回归/v 小型/b 智能机/nz 的/ude1 潮流/n ，/w 率先/d 判断/v 市场/n 存在/v 一定/b 需求/n 并/cc 在/p 世界/n 范围内/nz 开展/v [销售/vn 计划/n]/nz 。/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 俞淼/nr 审稿/vi ：/w 关超/nr )/w 
