刘恺威/nr 、/w 杨幂/nr 古装剧/nz 婚礼/n 照/v （/w 图片/n 来源/n ：/w [新浪/ntc 微博/n]/nz ）/w 
今天/t ，/w 杨幂/nr 与/cc 刘恺威/nr 在/p 巴厘岛/nsf 完婚/v 。/w 曾经/d 与/cc 这/rzv 对/p 小夫妻/nz 都/d 合作/vn 过/uguo 的/ude1 编剧/nnt 于/p 正/d ，/w 也/d 送/v 上/f 了/ule 自己/rr 的/ude1 贺礼/n ，/w 刘恺威/nr 与/cc 杨幂/nr 在/p 古装/n 剧中/n 的/ude1 大婚/nz 照/v ，/w 并/cc 调侃/v ：/w 「/w 晴川/nz 情归/nz 皇太极/nz ，/w [恭喜/v 恭喜/v]/nz ，/w 甜蜜/a 甜蜜/a ！/w 这/rzv [二/m 套/q]/mq 戏服/nz 有/vyou 收藏/v 价值/n 啊/y 」/w ！/w 
杨幂/nr 在于/v 正/d 的/ude1 《/w 宫锁心玉/nrf 》/w 中/f 出演/v 女主角/nnt 洛晴川/nz ，/w 剧中/n ，/w 有/vyou 与/cc 八阿哥/nz 大婚/nz 的/ude1 戏/n 份/q 。/w 有/vyou 网友/n 指出/v ，/w 那个/rz 结婚/vi 时/ng 的/ude1 角色/n ，/w 不是/c 晴川/nz ，/w 而是/c 花影/nz ，/w 但/c 扮演者/n 都/d 是/vshi 杨幂/nr ，/w 这/rzv 就/d 够啦/nz ！/w 而/cc 刘恺威/nr 则/d 在于/v 正/d 的/ude1 《/w 山河恋/nz  美人/n 无泪/nz 》/w 中/f ，/w 出演/v 皇太极/nz ，/w 剧中/n 也/d 有/vyou 数次/m 婚礼/n 场景/n 。/w 
网友/n 看着/v 于/p 正/d 的/ude1 拼图/n ，/w 调侃/v 说/v ：/w 「/w 晴川/nz 舍弃/v 了/ule 八阿哥/nz ，/w 又/d 穿/v 回/v 去找/v 皇太极/nz 了/ule 」/w 。/w 更/d 有/vyou 网友/n 戏谑/vi 道/qv ：/w 「/w 这/rzv 下/f 皇太极/nz 抢/v 了/ule 曾孙/n 老婆/n 」/w 。/w 
刘恺威/nr 的/ude1 父亲/n 刘丹/nr ，/w 因/p 在/p 多部/mq 《/w [射雕/nz 英雄传/n]/nz 》/w 、/w 《/w [神雕/nz 侠/ng 侣/n]/nz 》/w 中/f 的/ude1 出演/vn 洪七公/nr ，/w 是/vshi 观众/n 较为/d 熟悉/v 的/ude1 香港/ns 演员/nnt 。/w 而/cc 杨幂/nr 曾/d 在/p [2005/m 版/n]/mq 的/ude1 《/w [神雕/nz 侠/ng 侣/n]/nz 》/w 中/f ，/w 出演/v 郭靖/nr 、/w 黄蓉/n 的/ude1 女儿/n 郭襄/nr 。/w 因而/c 也/d 有/vyou 网友/n 调侃/v 杨幂/nr 与/cc 刘恺威/nr 的/ude1 这段/r 婚姻/n ：/w 「/w N/x 年/qt 后/f ，/w 郭襄/nr 成/v 了/ule 洪七公/nr 的/ude1 儿媳妇/n ，/w 金庸/nr 知道/v 吗/y 」/w ？/w 同样/d 很/d 有/vyou 想象力/n 。/w 
