刘恺威/nr 谈/v 婚礼/n 
1月7日21/t 点/qt ，/w 刘恺威/nr 和/cc 杨幂/nr 一行/n 从/p 香港/ns 落地/vi 巴厘岛/nsf ，/w [两/q 小时/n]/mq 后/f 抵达/v 举办/vn 婚礼/n 的/ude1 酒店/nis 办理/v 入住/vn 。/w 搜狐/ntc 娱乐/vn 一行/n 来到/v 刘/nz 、/w 杨二/nr 人/n 的/ude1 婚房/nz 前/f 静候/v ，/w 尽管/c 他/rr [二/m 人/n]/mq 的/ude1 经纪人/nnt [一再/d 强调/v]/nz 两位/mq 新人/n 需要/v 休息/vn 不方便/nz 接受/v 采访/vn ，/w 但/c 经过/p 一番/mq 沟通/v 与/cc 等待/v ，/w 准/a 新郎/n 刘恺威/nr 稍事/d 休整/v 后/f 出来/vf 接受/v 采访/vn 。/w 
身着/v 深灰/b T/x 恤/n 儿/ng 的/ude1 刘恺威/nr 一/m 出门/vi 就/d 先/d 向/p 媒体/n 派/v 发红包/nz ，/w 谈到/v 8日/t 下午/t 的/ude1 婚礼/n ，/w 刘恺威/nr 惆怅/an 表示/v 最/d 担心/v 下雨/vi ，/w 破坏/v 掉/v 他/rr 精心/ad 准备/v 的/ude1 惊喜/a 环节/n ，/w 所以/c 他/rr 现在/t 的/ude1 心情/n 比/p 杨幂/nr 紧张/a 多/a 了/ule ，/w “/w 已经/d 做好/v 通宵/n 不/d 睡/v 的/ude1 打算/vn ”/w 。/w 
话/n 不过/c [三/m 句/q]/mq ，/w 刘恺威/nr 经纪人/nnt 就/d 高喊/v ：/w “/w 丹/b 爷/ng 还/d 在/p 里/f 头等/b 着/uzhe 呢/y ！/w ”/w 以/p 刘/nz 爸爸/n 的/ude1 名义/n 将/d 刘恺威/nr 拉入/nz 房/n 内/f ，/w 有意思/al 的/ude1 是/vshi ，/w 刘恺威/nr 本人/rr 很/d 执拗/a 地/ude2 再度/d 走出/v 来/vf 将/d 红包/n 一/m 一派/b 发给/v 媒体/n ，/w 并/cc 表示/v 感谢/vn ，/w 才/d 走入/vf 房间/n 。/w 

