2011年/t ，/w [104/m 岁/qt]/mq 的/ude1 邵逸夫/nr 宣布/v 退休/vn ，/w 成为/v 名副其实/vl 的/ude1 “/w 逸夫/nz ”/w 。/w 但/c 他/rr 已经/d 创造/v 了/ule 历史/n ，/w 港/n 媒/ng 称/v 他/rr 为/p 最/d 长寿/a 及/cc 任职/v 时间/n 最长/d 的/ude1 上市公司/nis CEO/x 。/w 他/rr 一手/d 打造/v 了/ule 邵氏/nr 和/cc TVB/x 两/m [大/a 娱乐/vn 帝国/n]/nz ，/w 并/cc 双双/q 成为/v 上市公司/nis 。/w 但/c 他/rr 对/p 金钱/n 的/ude1 态度/n 却/d 异常/a 洒脱/a ，/w 一生/n 捐献/v 无数/m ，/w 子女/n 也/d 没有/v 继承/vn 他/rr 的/ude1 庞大/a 产业/n 。/w 
邵氏/nr ：/w 38年/t ，/w 从/p 上市/vn 到/v 退市/nz 
说/v 到/v 邵逸夫/nr 的/ude1 产业/n ，/w “/w 邵氏/nr ”/w 是/vshi 一个/mq 绕/v 不/d 开/v 的/ude1 名字/n 。/w 上世纪/nz 50年代/t 末/f ，/w [50/m 岁/qt]/mq 的/ude1 邵逸夫/nr 离开了/v 打拼/v 30年/t 的/ude1 新加坡/nsf ，/w 只身/d 来到/v 经济/n 开始/v 起飞/vn 的/ude1 香港/ns ，/w 开始/v 另起炉灶/vl ，/w 打造/v 自己/rr 的/ude1 电影/n 事业/n 。/w 
两年/mq 后/f ，/w [邵氏/nr 兄弟/n]/ntc (/w 香港/ns )/w 有限公司/nis 成立/vi 。/w 其间/f ，/w 他/rr 斥资/v [32/m 万/d 港元/q]/mq 买下/v 位于/v 清水湾/nz 的/ude1 地皮/n ，/w 兴建/v 占地/vn 近/a 80万/m 平方英尺/nz 的/ude1 [邵氏/nr 影城/n]/nz 。/w 这/rzv 一/m 工程/n 历时/vi 七年/t 才/d 完工/vi ，/w 被/pbei 称为/v “/w 东方/s 好莱坞/nsf ”/w 。/w 从此/d ，/w 邵氏/nr 有/vyou 了/ule 自己/rr 的/ude1 影视/b 拍摄/v 基地/nis ，/w 无数/m 佳作/n 从/p 这里/rzs 诞生/vi 。/w 
1971年/t ，/w [邵氏/nr 兄弟/n]/ntc 随着/p [香港/ns 股市/n]/nz 热潮/n 宣布/v 上市/vn ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 港交所/nz 最早/d 的/ude1 上市公司/nis 之一/rz 。/w 其/rz 股价/n 在/p 1973年/t 最高/a 曾/d 探/v 至/p 每股/r [35/m 港元/q]/mq 。/w 上世纪/nz 80年代/t ，/w [佳/a 宁/ag 集团/nis]/nt 曾/d 打算/v 以/p 每股/r [75/m 港元/q]/mq 的/ude1 价格/n 收购/v 邵氏/nr ，/w 被/pbei 邵逸夫/nr 拒绝/v 。/w 但/c [金融/n 危机/n]/nz 爆发/v 后/f ，/w 该/rz 公司/nis 业务/n 受到影响/v ，/w [股票/n 成交量/n]/nz 持续/vd 低迷/a ，/w 2008年/t 下半年/t 股价/n 下挫/v 幅度/n 超过/v 60%/m 。/w 
为了/p 打破/v 股价/n 长期/d 被/pbei 低估/v 的/ude1 局面/n ，/w [邵氏/nr 兄弟/n]/ntc 当年/t 12月/t 宣布/v ，/w 持有/v 公司/nis 75%/m 股权/n 的/ude1 邵氏/nr 控股/vn （/w 邵逸夫/nr 旗下/d 公司/nis ）/w 将/d 收购/v 其/rz 尚未/d 持有/v 的/ude1 25%/m 股权/n ，/w 每股/r 收购价/n [13/m ./w 35/m 港元/q]/mq ，/w 较/d 停牌/nz 前/f 收盘价/n 大幅/d 溢价/nz 64%/m 。/w 2009年3月18日/t ，/w [邵氏/nr 兄弟/n]/ntc 正式/ad 退市/nz ，/w 就此/d 结束/v 该/rz 公司/nis 38年/t 的/ude1 上市/vn 历程/n 。/w 
TVB/x ：/w 2000年/t 股价/n 曾创/nz [85/m ./w 25/m 港元/q]/mq 
正当/a [香港/ns 电影/n]/nz 业/ng 在/p 上世纪/nz 60年代/t 如日中天/vl 之际/f ，/w 邵逸夫/nr 又/d 将/d 投资/v 目标/n 转向/vi 刚刚/d 兴起/v 的/ude1 电视/n 行业/n ，/w 即/v 竞投/v 香港/ns 免费/vd 电视/n 牌照/n ，/w 并/cc 在/p 1980年/t 以/p 年/qt 过/uguo 七旬/n 的/ude1 高龄/n 成为/v [香港/ns 无线/b 广播/vn 电视/n 有限公司/nis]/nt （/w TVB/x ）/w 最大/gm 的/ude1 私人/n 股东/n ，/w 出任/v 董事局/nis 主席/nnt ，/w 开始/v 了/ule TVB/x 的/ude1 黄金/n 发展/vn 期/qv 。/w 
[香港/ns 电视/n 集团/nis]/nt 在/p 1984年/t 上市/vn ，/w 并/cc 在/p 1985年/t 跻身/v [恒生/nz 指数/n]/nz 成分股/n 。/w 到/v 了/ule 1988年/t ，/w [香港/ns 电视/n 集团/nis]/nt 一分为二/i ，/w TVB/x 取代/v 香港/ns 电视/n 的/ude1 上市/vn 地位/n 。/w 2000年3月/t ，/w TVB/x 股价/n 创出/v 了/ule [85/m ./w 25/m 港元/q]/mq 的/ude1 历史/n 新高/n ，/w 当时/t 其/rz 市值/n 超过/v [370/m 亿/m 港元/q]/mq 。/w 
但是/c 这样/rzv 一个/mq 庞大/a 的/ude1 [影视/b 帝国/n]/nz ，/w 邵逸夫/nr 的/ude1 后人/n 并/cc 无意/v 继承/vn 。/w 他/rr 的/ude1 [两个/mq 儿子/n]/nz 都/d 在/p 新加坡/nsf 主营/n 地产/n 生意/n ，/w 于是/cc 邵逸夫/nr 选择/v 将/d 手中/s 的/ude1 股权/n 出售/v 。/w 
2011年3月/t ，/w 由/p [专门/d 从事/vi]/nz [资本/n 运作/vn]/nz 的/ude1 [香港/ns 德/b 祥/ag 集团/nis]/nt 主席/nnt 陈国强/nr 牵头/vi 的/ude1 财团/nis ，/w 从/p 邵逸夫/nr 手上/s 取得/v TVB26/x %/w 的/ude1 股权/n ，/w 价值/n [62/m ./w 65/m 亿/m 港元/q]/mq 。/w 该/rz 财团/nis 还/d 取得/v 了/ule 其/rz 拥有/v 的/ude1 [清水湾/nz 电视/n 城/n]/nz 一块/s 价值/n 约/d [30/m 亿/m 港元/q]/mq 的/ude1 地皮/n 发展/v 权/n 。/w 再/d 加上/v 转赠/v 给/p [慈善/a 机构/n]/nz 的/ude1 股份/n ，/w 股权/n 转移/v 完成/vn 后/f ，/w 邵逸夫/nr 旗下/d [邵氏/nr 基金/n]/nz 及其/cc 夫人/n 、/w TVB/x 副主席/nnt 方逸华/nr 在/p TVB/x 的/ude1 共同/d 持股/vi 已/d 不足/an 4%/m ，/w TVB/x 正式/ad 易主/nz 。/w 
做/v 慈善/a ：/w 捐建/v 项目/n 达/v [6013/m 个/q]/mq 
早/a 在/p 1975年/t ，/w 邵逸夫/nr 就/d 成立/vi 了/ule 香港/ns [邵氏/nr 基金/n]/nz ，/w 在/p [世界/n 各地/rzs]/nz 对/p 教育/vn 、/w 医疗/n 或/c 其他/rzv [福利/n 事业/n]/nz 慷慨解囊/vl 。/w 
新京报/nz 记者/nnt 沈伟菁/nr 
邵逸夫/nr 财产/n 
1956年32万/t 港元/q 买/v 清水湾/nz 地皮/n 建/v [邵氏/nr 影城/n]/nz ，/w 被/pbei 称为/v “/w 东方/s 好莱坞/nsf ”/w 。/w 
1971年/t [邵氏/nr 兄弟/n]/ntc 上市/vn 。/w 
1973年/t 股价/n 最高/a 探/v 至/p 每股/r [35/m 港元/q]/mq 。/w 
2008年/t 下半年/t 股价/n 下挫/v 幅度/n 超过/v 60%/m 。/w 
2009年3月18日/t [邵氏/nr 兄弟/n]/ntc 正式/ad 退市/nz 。/w 
按/p [邵氏/nr 兄弟/n]/ntc 停牌/nz 前/f [最后/f 一个/mq]/nz 交易日/n 的/ude1 收盘价/n [8/m ./w 13/m 港元/q]/mq ，/w 其/rz 剩余/vn 的/ude1 75%/m 的/ude1 股份/n 此前/t 市值/n 约/d 为/p [24/m ./w 4/m 亿/m 港元/q]/mq 。/w 加上/v 另/rz 25%/m 的/ude1 股份/n ，/w 总价/n [13/m ./w 3/m 亿/m 港元/q]/mq ，/w 总共/d 为/p [37/m ./w 7/m 亿/m 港元/q]/mq 。/w 
1988年/t TVB/x 上市/vn 。/w 
2000年3月/t TVB/x 股价/n 创出/v [85/m ./w 25/m 港元/q]/mq 历史/n 新高/n ，/w 市值/n 超过/v [370/m 亿/m 港元/q]/mq 。/w 
2011年3月/t 陈国强/nr 财团/nis 从/p 邵逸夫/nr 手上/s 取得/v TVB26/x %/w 的/ude1 股权/n ，/w 价值/n [62/m ./w 65/m 亿/m 港元/q]/mq 。/w 
按/p 昨日/t 收盘价/n 计算/v ，/w [邵氏/nr 基金/n]/nz 及/cc 方逸华/nr 持有/v 的/ude1 3.9%/m 的/ude1 TVB/x 股权/n 价值/n 约/d 为/p [8/m ./w 56/m 亿/m 港元/q]/mq ，/w 加上/v [62/m ./w 65/m 亿/m 港元/q]/mq 以及/cc [清水湾/nz 电视/n 城/n]/nz 一块/s 价值/n 约/d [30/m 亿/m 港元/q]/mq 的/ude1 地皮/n 发展/v 权/n ，/w 总共/d 为/p [101/m ./w 21/m 亿/m 港元/q]/mq 。/w 
2000年/t 马来西亚/nsf 的/ude1 [天/qt 映/vi 娱乐/vn]/ntc 斥/vg [4/m 亿/m 港元/q]/mq 购入/v [760/m 部/q]/mq [邵氏/nr 电影/n]/nz 永久/b 版权/n 。/w 
2003年/t 邵逸夫/nr 的/ude1 [邵氏/nr 兄弟/n]/ntc 宣布/v 斥/vg [1/m ./w 8/m 亿/m 美元/q]/mq 重新/d 兴建/v [邵氏/nr 影城/n]/nz 。/w 
1985年/t 至/p 2012年/t 教育/vn 捐赠/v 项目/n 共/d 捐出/v [47/m ./w 5/m 亿/m 港元/q]/mq 。/w 
■/w 追访/nz 
昨日/t TVB/x 股价/n 跌/v 0.89%/m 
受/v 邵逸夫/nr 离世/nz 影响/vn ，/w 昨日/t TVB/x 股价/n 下跌/vi 0.89%/m ，/w 收/v 于/p [50/m ./w 15/m 港元/q]/mq 。/w 这/rzv 也/d 是/vshi TVB/x 股价/n 今年/t 的/ude1 [第四/m 次/qv]/mq 下跌/vi 。/w 
据悉/v ，/w 邵逸夫/nr 1980年/t 正式/ad 接任/v [TVB/x 集团/nis]/nt 主席/nnt 。/w 从/p 1967年/t TVB/x 成立/vi 到/v 1980年/t ，/w 集团/nis 主席/nnt 一直/d 由/p 第一/m 大股东/nz 利孝和/nz 担任/v 。/w 此/rzs 后/f ，/w 邵逸夫/nr 成为/v TVB/x 的/ude1 大股东/nz ，/w 在/p 其/rz 担任/v 集团/nis 主席/nnt 后/f 的/ude1 第8年/t ，/w 即/v 1988年/t ，/w TVB/x 进行/vn 改组/v 并/cc 独立/a 上市/vn 。/w 
上市/vn 伊始/vi ，/w 邵逸夫/nr 所/usuo 持有/v TVB/x 股份/n 约/d 为/p [1/m ./w 14/m 亿/m 股/q]/mq ，/w 约/d 占/v [集团/nis 股份/n]/nz 的/ude1 26%/m 。/w 23年/t 后/f 的/ude1 2011年1月26日/t ，/w 邵逸夫/nr 宣布/v 将/d 其/rz 股份/n 全部/m 卖掉/v 。/w 同时/c ，/w 邵逸夫/nr 控股/vn 的/ude1 [邵氏/nr 基金/n]/nz 也/d 将/d 持有/v 的/ude1 6.23%/m 的/ude1 股份/n 出售/v 。/w 
在/p 邵逸夫/nr 告别/vi TVB/x 之后/f ，/w TVB/x 的/ude1 股价/n 走势/n 一路/mq 震荡/vn 前行/v 。/w 在/p 2011年9月/t 创下/v 最低点/n [39/m ./w 26/m 港元/q]/mq 后/f 一路/mq 走高/nz ，/w 并/cc 于/p 2013年5月3日/t 最高/a 攀/v 至/p [62/m ./w 5/m 港元/q]/mq 。/w 此/rzs 后/f 开始/v 下跌/vn ，/w 2013年10月/t 跌/v 至/p [45/m 港元/q]/mq ，/w 随后/d 逐步/d 反弹/vi 。/w 
进入/v 2014年/t ，/w TVB/x 一直/d 走/v 跌/v ，/w 截至/v 昨日/t ，/w 收盘/vi 于/p [50/m ./w 15/m 港元/q]/mq 。/w 
