图片/n 来源/n ：/w 香港/ns 《/w 明报/nz 》/w 
据/p 香港/ns 《/w 明报/nz 》/w 消息/n ，/w 今日/t 是/vshi 刘恺威/nr 与/cc 杨幂/nr 的/ude1 结婚/vn 大喜/n 日子/n ，/w 一/m 对准/v 新人/n 昨日/t 携/v 同/p 刘恺威/nr 父母/n 刘丹/nr 与/cc 太太/n ，/w 一家/n [四/m 口/n]/mq 现身/v 机场/nis ，/w 出发/vi 前往/v 巴厘岛/nsf 举行/v 婚礼/n 。/w 刘恺威/nr 和/cc 杨幂/nr 这/rzv 对准/v 新人/n ，/w 齐齐/nz 带/v 黑超/nz 晒/v 恩爱/a ，/w 人/n 前/f [十指/n 紧扣/vi]/nz 一副/mq 幸福/a 模样/n 。/w 盛传/v 怀孕/vn 的/ude1 杨幂/nr ，/w 她/rr 仍/d 穿着/n 平底鞋/n ，/w 虽/c 穿/v 宽松/a 衣服/n 仍/d 看出/v 肚皮/n 微/ag 隆/ag 。/w 
有/vyou 刘恺威/nr 在/p 身边/s ，/w 杨幂/nr 有/vyou 如/v [小鸟/n 依/v 人/n]/nz 般/uyy 全程/n 由/p 准/a 老公/n 发言/vi ，/w 她/rr 一直/d 只/d 望/v 住/vn 老公/n 甜笑/nz 。/w 问/v 到/v 心情/n 是否/v 很/d 紧张/a ？/w 刘恺威/nr 反问/v 杨幂/nr ：/w “/w 你/rr 紧/d 不/d 紧张/a ？/w ”/w 杨幂/nr 即/v 含笑/vi 摇头/vi 。/w 至于/p 有/vyou 否/vg 预备/vn 什么/ry 惊喜/a ，/w 刘恺威/nr 笑言/nz 有/vyou 惊喜/a 都/d 不/d 可以/v 说/v 给/p 大家/rr 知道/v ，/w 之后/f 两人/mq 手牵手/nz 入/v 闸/n 。/w 
刘丹/nr 被/pbei 追问/v 杨幂/nr 是否/v 怀孕/vn 时/ng ，/w 他/rr 即/v 哈哈大笑/al ，/w 叫/vi 记者/nnt 自己/rr 去/vf 问/v 。/w 
在/p 巴厘岛/nsf 方面/n ，/w 昨/tg 午/tg 已有/v 一批/mq 刘恺威/nr 与/cc 杨幂/nr 的/ude1 亲友/n 与/cc 化妆/vn 及/cc 发型师/nnd 到达/v 当地/s ，/w 但/c 各/rz 人/n 都/d 低头/vi 而/cc 行/ng 不/d 接受/v 访问/vn 。/w 其中/rz 杨幂/nr 的/ude1 闺密/nz 女星/nnd 唐嫣/nr 将/d 会/v 在/p 婚礼/n 上/f 担任/v 伴娘/nnt ，/w 昨日/t 傍晚/t 她/rr 与/cc 助手/nnt 等/udeng 人/n 抵达/v 巴厘岛/nsf ，/w 助手/nnt 为/p 她/rr 提/v 着/uzhe [两/q 大/a]/mq 袋/ng 衣服/n 应/v 是/vshi 伴娘/nnt 服装/n ，/w 大伙儿/rr 坐/v 专用/vn 巴士/n 到/v 酒店/nis 。/w 对于/p 记者/nnt 提问/vn 她/rr 陪/v 好姐妹/nz 出嫁/vi 的/ude1 心情/n 如何/ryv ？/w 她/rr 都/d 未/d 有/vyou 回答/v 。/w 
婚礼/n 于/p 今日/t 早上/t 在/p 当地/s [BVLGARI/x 度假村/n 酒店/nis]/nt 举行/v ，/w 两人/mq 约/d 邀请/v 接近/vn [100/m 位/q]/mq 宾客/n ，/w 在/p 面对/v 海洋/n 的/ude1 [婚礼/n 宴会/n]/nz 场地/n 内/f 举行/v ，/w 全程/n 均/d 由/p 刘恺威/nr 安排/v ，/w 希望/v 能/v 给/p 太太/n 一个/mq 惊喜/a ，/w 预计/v 这次/r 花费/v 超过/v [100/m 万元/q]/mq 。/w 
