杨幂/nr 刘恺威/nr 巴厘岛/nsf 拍/v 婚礼/n 大片/n 
人民网/nz 北京/ns 1月8日/t 电/n （/w 记者/nnt 吴亚雄/nr ）/w 1月8日/t 是/vshi 刘恺威/nr 与/cc 杨幂/nr 的/ude1 结婚/vn 大喜/n 日子/n ，/w 一/m 对准/v 新人/n 昨日/t 携/v 同/p 刘恺威/nr 父母/n 刘丹/nr 与/cc 太太/n ，/w 一家/n [四/m 口/n]/mq 现身/v 机场/nis ，/w 出发/vi 前往/v 巴厘岛/nsf 举行/v 婚礼/n 。/w 刘恺威/nr 和/cc 杨幂/nr 这/rzv 对准/v 新人/n ，/w 齐齐/nz 带/v 黑超/nz 晒/v 恩爱/a ，/w 人/n 前/f [十指/n 紧扣/vi]/nz 一副/mq 幸福/a 模样/n 。/w 盛传/v 怀孕/vn 的/ude1 杨幂/nr ，/w 她/rr 仍/d 穿着/n 平底鞋/n ，/w 虽/c 穿/v 宽松/a 衣服/n 仍/d 看出/v 肚皮/n 微/ag 隆/ag 。/w 
据/p [南/b 都/d 娱乐/vn 周刊/n]/nz 记者/nnt 爆料/v ，/w 现在/t 杨幂/nr 和/cc 刘恺威/nr 正在/d 准备/v 拍摄/vn 婚礼/n 大片/n 。/w 巴厘岛/nsf 温度/n 很高/d ，/w 夫妻/n 两人/mq 都/d 拍/v 出/vf 了/ule 一身/n 大汗/nz 。/w 
