央视/j 春晚/n 语言/n 类/q 节目/n [第四/m 次/qv]/mq 审查/vn 前/f 日/b 结束/v ，/w 郭冬临/nr 、/w 牛莉/nr 、/w 邵峰/nr 搭档/n 的/ude1 小品/n 以及/cc 德云社/nz 的/ude1 [群/ng 口/n 相声/n]/nz 遗憾/a 没有/v 通过/p ，/w 仅/d [7/m 个/q]/mq 节目/n 通过/p ，/w 比/p 去年/t 少/a 两个/mq 。/w 
去年/t 春晚/n 的/ude1 “/w 小品/n 王/n ”/w 蔡明/nr 今年/t 搭档/n 潘长江/nr 和/cc 《/w 中国/ns 好/a 声音/n 》/w 主持人/nnt 华少/nr ，/w 继续/v “/w 毒舌/nz ”/w 风格/n 的/ude1 小品/n 顺利/ad 过/uguo 审/v 。/w 
备受/v 争议/vn 的/ude1 郭德纲/nr 从/p 一审/b 到/v 四/m 审/v 都/d 没有/v 亮相/vn ，/w 由于/p 种种/q 争议/vn ，/w 春晚/n 主创/vn 方面/n 不得不/d 忍痛割爱/vl 。/w 
