中/f 能/v 要求/n 归队/vi 恒大/nz 即将/d 集结/v 
近日/t 因/p 自由/a 转会/v 引发/v 风波/n 的/ude1 刘健/nr 周一/t 赴/v 北京/ns 申请/v 仲裁/vn ，/w 他/rr 此前/t 因/p 签约/vi [广州/ns 恒大/nz]/nz 而/cc 引起/v [青岛/ns 中/f 能/v]/nz 不满/an ，/w 双方/n 各自/rr 拿出/v 不同/a 的/ude1 合同/n ，/w 刘健/nr 手中/s 的/ude1 合同/n 期限/n 与/cc [中国/ns 足协/nis]/nt 备案/vi 合同/n 时间/n 一致/a ，/w [青岛/ns 中/f 能/v]/nz 则/d 拿出/v 一份/mq 2017年/t 才/d 到期/vi 的/ude1 合同/n 。/w 为此/bl ，/w 刘健/nr 特意/d 在/p 律师/nnt 陪同/v 下/f 前往/v [中国/ns 足协/nis]/nt ，/w 向/p [仲裁/vn 委员会/nis]/nis 递交/v 了/ule [仲裁/vn 申请/v]/nz 。/w 而/cc [中国/ns 足协/nis]/nt 处理/vn 此类/r 事件/n 一直/d 都/d 是/vshi 按照/p 足协/nis 的/ude1 备案/vn 合同/n 为准/v ，/w 因此/c 刘健/nr 此次/rz 上京/v 申请/vn 仲裁/vn 成功/a 几率/n 较高/ad 。/w 
“/w 具体/a 结果/n 我/rr 也/d 不/d 知道/v ，/w 我/rr 现在/t 已经/d 把/pba 这/rzv 事/n [全权/n 委托/vn]/nz 给/p 律师/nnt 了/ule 。/w ”/w 刘健/nr 说/v 。/w 此次/rz 陪同/v 刘健/nr 进京/vi 的/ude1 除了/p 他/rr 的/ude1 父亲/n 外/f ，/w 还有/v 一位/mq 吴姓/nz 律师/nnt ，/w 这位/r 律师/nnt 曾/d 在/p 此前/t 巴里奥斯/nrf 事件/n 中/f 成为/v [广州/ns 恒大/nz 律师/nnt 团/n]/nt 的/ude1 一员/mq 。/w 
刘健/nr [仲裁/vn 申请/v]/nz 底气/n 十足/z 
刘健/nr 提交/v 的/ude1 [仲裁/vn 申请/v]/nz 符合/v 《/w [中国/ns 足球/n 协会/nis 仲裁/vn 委员会/nis]/nt 工作/vn 规则/n 》/w 第一章/mq “/w 总则/n ”/w [第五/m 条/q]/mq [第二/m 条/q]/mq ，/w 属于/v 行业/n [足球/n 俱乐部/nis]/nis 、/w [足球/n 运动员/nnt]/nnt 就/d 注册/vn 、/w 转会/v 、/w 参赛/vn 资格/n 、/w 工作/vn 合同/n 等/udeng 事项/n 发生/v 的/ude1 属于/v [行业/n 管理/vn]/nz 范畴/n 的/ude1 争议/vn 。/w 根据/p 《/w [中国/ns 足球/n 协会/nis 仲裁/vn 委员会/nis]/nt 工作/vn 规则/n 》/w 第二章/mq “/w 程序/n ”/w [第八/m 条/q]/mq 的/ude1 规定/n ，/w [仲裁/vn 委员会/nis]/nis 应当/v 于/p 收到/v [仲裁/vn 申请书/n]/nz 及/cc 相关/vn 附件/n 后/f 7日/t 内/f 作出/v 是否/v 受理/vn 的/ude1 决定/vn 。/w 
不过/c ，/w 有/vyou [仲裁/vn 委员会/nis]/nis 人士/n 称/v ，/w 刘健/nr 的/ude1 [仲裁/vn 申请/v]/nz 不会/v 这么/rz 快/a 有/vyou 结果/n 。/w “/w [仲裁/vn 委员会/nis]/nis 不具备/v 辨别/vn 合同/n 真伪/n 的/ude1 资质/n ，/w 但/c 申请/v 仲裁/vn 人/n 可以/v 通过/p 法院/nis 相关/vn 机构/n 进行/vn 认定/v ，/w [仲裁/vn 委员会/nis]/nis 将/d 依照/p [有关/vn 部门/n]/nz 认定/v 的/ude1 结果/n 进行/vn 裁决/vn 。/w ”/w 该/rz 人士/n 称/v ，/w “/w 一般/ad 我们/rr 会/v 在/p 收到/v [仲裁/vn 申请/v]/nz 后/f [15/m 天/qt]/mq 内/f 确定/v 要/v 不要/d 开/v 仲裁/vn 听证会/n 。/w ”/w 如果/c [仲裁/vn 委员会/nis]/nis 决定/v 受理/vn ，/w 应当/v 于/p 决定/v 受理/vn 后/f 10日/t 内/f 组成/v 仲裁庭/nz ，/w 之后/f [仲裁/vn 委员会/nis]/nis 向/p [被/pbei 申请人/n]/nz 发出/v 仲裁/vn [受理/v 通知书/n]/nz 、/w [仲裁/vn 申请书/n]/nz 和/cc 证据/n 副本/n 。/w 根据/p 《/w [中国/ns 足球/n 协会/nis 仲裁/vn 委员会/nis]/nt 工作/vn 规则/n 》/w 第二章/mq “/w 程序/n ”/w [第九/m 条/q]/mq 的/ude1 规定/n ，/w [被/pbei 申请人/n]/nz 应当/v 于/p 收到/v [仲裁/vn 申请书/n]/nz 及/cc 相关/vn 附件/n 后/f 15日/t 内/f ，/w 向/p 仲裁庭/nz 提交/v 书面/b 答辩/vn 、/w 证据/n 目录/n 及/cc [证据/n 材料/n]/nz (/w 复印件/n )/w ，/w 并/cc 应当/v 按照/p 申请人/n 和/cc 其他/rzv 当事人/n 的/ude1 人数/n 提交/v 前述/b 文件/n 的/ude1 副本/n 。/w 逾期/vi 不/d 提交/v 书面/b 答辩/vn 的/ude1 ，/w 不/d 影响/v [仲裁/vn 程序/n]/nz 的/ude1 进行/vn 。/w 
可见/c ，/w 刘健/nr 的/ude1 [仲裁/vn 申请/v]/nz 至少/d 要/v 等/udeng [15/m 天/qt]/mq 或/c 1个月/t 才/d 有/vyou 结果/n ，/w 加上/v 鉴定/vn 合同/n 真伪/n 需要/v 时间/n ，/w 等待时间/gi 可能/v 更长/d 。/w 现在/t 中/f 能/v [强烈/a 要求/n]/nz 刘健/nr 归队/vi ，/w 而/cc 恒大/nz 在/p 本月/r 20日/t 则/d 将/d 集结/v 训练/vn ，/w 仲裁/vn 无论/c 对/p 谁/ry 有利/a ，/w 刘健新/nr 赛季/n 的/ude1 备战/vn 都/d 将/d 受到影响/v 。/w 不过/c 刘健/nr 本人/rr 对/p 此次/rz [仲裁/vn 申请/v]/nz 底气/n 十足/z ，/w 他/rr 强调/v 自己/rr 从没/d 看过/v 也/d 从没/d 签署/v 过/uguo 所谓/v “/w 2017年12月31日/t 到期/vi ”/w 的/ude1 合同/n 。/w (/w 记者/nnt 李斌/nr )/w 
