无证/nz 生产/vn 销售/vn “/w 血豆腐/nf ”/w ，/w 为/p 防/v 变质/vn 用/p 甲醛/n 加以/vx 浸泡/v ，/w 送往/v 附近/f 综合/v 市场/n 进行/vn 销售/vn 。/w 近日/t ，/w 经/p [未央区/ns 检察院/nis]/nt [提起/v 公诉/vi]/nz ，/w 周某/nz 被/pbei 法院/nis 以/p 生产/vn 、/w 销售/vn 有毒/vn 、/w 有害/a 食品/n 罪/n 判处/v 有期徒刑/n 一年/mq ，/w 并/cc 处罚金/nz [两/q 万元/q]/mq 。/w 
[51/m 岁/qt]/mq 的/ude1 周某/nz 是/vshi 河南/ns 永城/ns 农民/nnt 。/w 去年/t 4月/t ，/w 周某/nz 在/p 未/d 取得/v 工商/n 、/w 卫生/an 等/udeng [相关/vn 部门/n]/nz 批准/v 的/ude1 情况下/nz ，/w 在/p 西安/ns 城北/s 某村/ns 租用/v 民房/n 开始/v [生产/vn 经营/vn]/nz 豆腐/nf 制品/n ，/w 将/d 从/p 屠宰场/n 购进/v 的/ude1 牛血/nz 添加/v 蓬灰/nf （/w [主要/b 成分/n]/nz 是/vshi 碳酸钾/nmc ，/w 现/tg 市面/n 上/f 使用/v 的/ude1 多/a 为/p 企业/n 根据/p 其/rz 成分/n 配制/v 的/ude1 ，/w 用作/v 面食/nf 等/udeng 的/ude1 添加剂/n ）/w 加工/vn 制成/v “/w 血豆腐/nf ”/w ，/w 拉/v 到/v 市场/n 进行/vn 销售/vn 。/w 为/p 防止/v “/w 血豆腐/nf ”/w 变质/vi ，/w 周某/nz 又/d 私自/d 购买/v 了/ule [两/q 桶/q]/mq 工业/n 用/p 甲醛/n ，/w 将/d 成品/n 血豆腐/nf 浸泡/v 在/p 稀释/v 的/ude1 甲醛溶液/nmc 中/f ，/w 后/f 运/v 至/p 附近/f 的/ude1 几个/mq 综合/v 市场/n 进行/vn 销售/vn 。/w 
去年/t 6月20日/t ，/w 经/p 群众/n 举报/vn ，/w 周某/nz 被/pbei [公安/n 机关/n]/nz 抓获/v ，/w 并/cc 现场/s 查获/v 其/rz 用于/v 浸泡/vn 血豆腐/nf 的/ude1 工业/n 用/p 甲醛/n 等/udeng 物品/n 。/w （/w 记者/nnt 宁军/nr 通讯员/nnt 毛志伟/nr 张婷婷/nr ）/w 
