2012年/t ，/w 梁振英/nr （/w 中/f ）/w 、/w 杨振宁/nr （/w 右/f 三/m ）/w 与/cc 方逸华/nr 出席/v [邵逸夫/nr 奖/n]/nz 颁奖/vn 礼/n ，/w 邵逸夫/nr 首/q 度/qv 缺席/vi 
昨日/t 中午/t ，/w [西安/ns 交通/n 大学/nis]/ntu 学生/nnt 王诗云/nr 给/p “/w 逸夫/nz 外文/n 楼/n ”/w 献/v 上/f 鲜花/n 张杰/nr 摄/vg 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w [西安/ns 建筑/n 科技/n 大学/nis]/ntu 学生/nnt 走出/v 逸夫楼/nz 。/w 该/rz 楼/n 于/p 2003年6月16日/t 竣工/vi ，/w 建筑/n 总投资/nz [3000/m 万元/q]/mq 人民币/n ，/w 邵逸夫/nr 先生/n 捐赠/v 700万/m 港币/n 记者/nnt 张杰/nr 
1987年7月28日/t ，/w 邵逸夫/nr （/w 中/f ）/w 来到/v [西安/ns 交大/nis]/nt 白延生/nr 摄/vg 
提起/v 邵逸夫/nr 你/rr 首先/d 联想/vi 到/v 什么/ry ？/w 逸夫楼/nz ！/w 
让/v 人/n 肃然起敬/vl 的/ude1 逸夫/nz 慈善/a 路/n 
[新浪/ntc 微博/n]/nz 昨日/t （/w 8日/t ）/w 发起/v 投票/vn 调查/vn ：/w “/w 提起/v 邵逸夫/nr 你/rr 首先/d 联想/vi 到/v 什么/ry ？/w ”/w ，/w 短短/z 两个/mq 小时/n 就/d 有/vyou 万余人/m 参与/v 投票/vn ，/w 其中/rz 81.1%/m 的/ude1 人/n 选择/v 了/ule “/w 逸夫楼/nz ”/w 。/w 
■/w 在/p 陕西/ns 
■/w 在/p 香港/ns 
上世纪/nz [八十/m 年代/n]/nz ，/w 邵逸夫/nr 捐出/v [1/m ./w 1/m 亿/m 港元/q]/mq 为/p [香港/ns 中文/nz 大学/nis]/ntu 兴建/v “/w [逸夫/nz 书院/nis]/nt ”/w ，/w 现/tg 时/ng [香港/ns 中文/nz 大学/nis]/ntu 、/w [香港/ns 理工大学/nis]/ntu 、/w [香港/ns 大学/nis]/ntu 、/w [香港/ns 城市/n 大学/nis]/ntu 、/w [香港/ns 浸会/nz 大学/nis]/ntu 都/d 有/vyou 邵逸夫/nr 资助/v 的/ude1 建筑/n 。/w 
医疗/n 方面/n ，/w 他/rr 在/p 1977年/t 成为/v [香港/ns 红十字会/nis]/nt 会长/nnt ，/w 1998年/t 卸任/vi 会长/nnt 后/f ，/w 仍然/d 担任/v 该/rz 会/v 的/ude1 副/b 赞助人/n 。/w 邵逸夫/nr 亦/d 曾/d 于/p 1977年/t 出资/vi 600万/m 助/v 政府/nis 兴建/v [香港/ns 艺术/n 中心/nis]/nt ，/w 更/d 同时/c 倡/vg 办/v [香港/ns 艺术节/n]/nz ，/w 成为/v 当时/t 的/ude1 大会/n 主席/nnt 。/w 
■/w 在/p 全球/n 
在/p 新加坡/nsf 和/cc 马来西亚/nsf ，/w 邵逸夫/nr 设立/v 了/ule 奖学金/n 计划/n ，/w 资助/v 亚洲/ns 学生/nnt 攻读/v 欧美/n 大学/nis 。/w 
在/p 旧金山/nsf ，/w 他/rr 开办/v 了/ule 以/p 他/rr 首任/b 妻子/n 命名/v 的/ude1 老人/n 中心/nis 。/w 1988年/t ，/w [旧金山/nsf 政府/nis]/nt 宣布/v 每年/r 的/ude1 9月8日/t 为/p “/w 邵逸夫/nr 日/b ”/w 。/w 1994年/t ，/w 他/rr 向/p [牛津/ns 大学/nis]/ntu 捐赠/v [300/m 万/d 英镑/q]/mq ，/w 成立/vi 了/ule [中国/ns 研究所/nis]/nt 。/w 发生/v 天灾/n 的/ude1 时候/n ，/w 邵逸夫/nr 也/d 会/v 捐助/vn 受/v 影响/vn 的/ude1 地区/n 。/w 1999年/t ，/w 捐出/v [2500/m 万/d 港元/q]/mq 救助/vn 921/m 大地震/nz 灾民/n ；/w 2005年/t ，/w 向/p 南亚/ns 海啸/n 受灾/vn 地区/n 捐出/v [1000/m 万/d 港元/q]/mq ；/w 2008年/t ，/w 向/p 四川/ns [地震/n 灾区/n]/nz 捐款/vi [1/m 亿/m 港元/q]/mq ，/w 重建/v 学校/nis 。/w 2009年/t ，/w 台湾/ns 88/m 台风/n 水灾/n ，/w 向/p 灾区/n 捐款/vi 1亿/m 新台币/nz 。/w 
邵逸夫/nr 在/p 2003年/t 创立/v “/w [邵逸夫/nr 奖/n]/nz ”/w ，/w 第一届/mq 于/p 2004年/t 举行/v ，/w 每年/r 选出/v 世界/n 上/f 在/p 数学/n 、/w [生命/n 科学/n]/nz 与/cc 医学/n 及/cc 天文学/n [三/m 方面/n]/mq 有/vyou 成就/n 的/ude1 科学家/nnt ，/w 各/rz 颁授/nz [100/m 万/d 美元/q]/mq 奖金/n 以/p 作/v 表扬/vn ，/w 被/pbei 称为/v “/w 东方/s 诺贝尔奖/nnd ”/w 。/w 
