针对/p 日前/t [中国/ns 中铁/ntc 股份/n 有限公司/nis]/ntc 总裁/nnt 白中仁/nr “/w 因/p 债/n 自杀/vi ”/w 的/ude1 传言/n ，/w 该/rz [公司/nis 董事会/nis]/nz 秘书/nnt 、/w [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 于腾群/nr 6日/t 在/p 接受/v 中新社/nt 记者/nnt 采访/v 时/ng 明确/a 表示/v ，/w 公司/nis 的/ude1 债务/n 和/cc 风险/n 是/vshi 可控/nz 的/ude1 ，/w 总体/n 情况/n 不错/a 。/w 
[中国/ns 中铁/ntc 股份/n 有限公司/nis 董事会/nis]/nt 1月5日/t 披露/v ，/w 该/rz 公司/nis [执行/v 董事/nnt]/nnt 、/w 总裁/nnt 白中仁/nr 1月4日/t 因/p 意外/a 逝世/vi 。/w 
随后/d ，/w 有/vyou 媒体/n 引述/v 知情者/n 消息/n 称/v ，/w 白中仁/nr 近年/t 因/p 公司/nis 债务/n 负担/n 重/a 患/v 上/f 抑郁症/nhd ，/w 1月4日/t 下午/t 从/p 自己/rr 家中/s 楼上/s 跳下/vf ，/w 经/p [抢救/v 无效/vi]/nz 逝世/vi 。/w 
对于/p 辞世/v 原因/n 和/cc 是否/v 患有/v 抑郁症/nhd [一/d 事/n]/mq ，/w 该/rz 公司/nis 及/cc 相关/vn 负责人/nnt 并/cc 无/v 直接/ad 回应/vn 。/w 于腾群/nr 称/v ，/w “/w (/w 中铁/ntc )/w 这么/rz 大/a 的/ude1 公司/nis ，/w 作为/p 公司/nis [主要/b 领导/n]/nnt 有/vyou 压力/n 是/vshi 正常/a 的/ude1 ，/w 但是/c 目前/t 公司/nis [生产/vn 经营/vn]/nz 状况/n 也/d 是/vshi 正常/a 的/ude1 。/w ”/w 
[数据/n 显示/v]/nz ，/w [中国/ns 中铁/ntc]/nz 2013年前三/t 季/ng [营业/vn 总收入/n]/nz 已/d 达到/v [3819/m ./w 88/m 亿元/q]/mq (/w 人民币/n ，/w 下同/vi )/w ，/w 净利润/n 约/d 为/p [62/m ./w 57/m 亿元/q]/mq 。/w 净利润/n 为/p 2010年/t 以来/f 最低/a 。/w 
由于/p 白中仁/nr 去世/vi 比较/d 突然/ad ，/w 家属/n 多/a 在/p 外地/s ，/w 据/p 于腾群/nr 透露/v ，/w 公司/nis 目前/t 正在/d 配合/v 家属/n 做好/v [善后/n 工作/vn]/nz ，/w 追悼会/n 等/udeng 相关/vn 事宜/n 尚未/d 有/vyou 具体/a 时间/n 安排/v 。/w 
受/v 总裁/nnt 去世/vi 及/cc 债务/n 负担/n 重/a 等/udeng 传闻/n 影响/vn ，/w [中国/ns 中铁/ntc 公司/nis]/nt A/x 股/q 股票/n 6日/t 早/a 盘/qv [跳空/nz 低/a 开/v]/nz ，/w 全天/n 股价/n 跌幅/n 达/v 4.2%/m ，/w 收/v 于/p [2/m ./w 51/m 元/q]/mq //w 股/q ，/w 创下/v 自/p 2013年7月23日/t 以来/f 新/a 低/a 。/w 目前/t ，/w 该/rz 公司/nis 由/p 董事长/nnt 李长进/nr 暂代/nz 总裁/nnt [一/d 职/ng]/mq 。/w (/w 记者/nnt 刘辰瑶/nr )/w 
