陈奕迅/nr （/w Eason/x ）/w 7日/t 被/pbei 传/v 因/p 工作/vn 频密/nz ，/w 且/c 太太/n 徐濠萦/nr 斥资/v 2.3亿/m 购入/v 豪宅/n ，/w 在/p 事业/n 及/cc [家庭/n 经济/n]/nz 双重/b 压力/n 下/f ，/w 令/v 陈奕迅/nr 躁郁症/nz 爆发/v ，/w 故/c 在/p 早/a 前/f 的/ude1 “/w 叱咤/nz 颁奖/vn 礼/n ”/w 上/f 黑脸/n 又/d 表现/v 失/v 准/a 。/w 
腾讯/ntc 娱乐/vn 讯/ng 2014年1月8日/t 香港/ns 陈奕迅/nr （/w Eason/x ）/w 昨日/t 被/pbei 传/v 因/p 工作/vn 频密/nz ，/w 且/c 太太/n 徐濠萦/nr 斥资/v 2.3亿/m 购入/v 豪宅/n ，/w 在/p 事业/n 及/cc [家庭/n 经济/n]/nz 双重/b 压力/n 下/f ，/w 令/v 陈奕迅/nr 躁郁症/nz 爆发/v ，/w 故/c 在/p 早/a 前/f 的/ude1 “/w 叱咤/nz 颁奖/vn 礼/n ”/w 上/f 黑脸/n 又/d 表现/v 失/v 准/a ，/w 其/rz 经理人/nnt 陈家瑛/nr 接受/v [电话/n 访问/vn]/nz 时/ng 否认/v 陈奕迅/nr 患/v 情绪病/nz ：/w “/w 哈哈/o ，/w 他/rr （/w Eason/x ）/w 没有/v 事/n 的/ude1 ，/w 每个/r 艺人/nnt 都/d 不会/v 每天/r 那么/c 好/a 的/ude1 状态/n 啦/y ，/w 他/rr 那天/r 发/v 台/q 瘟/v 而已/y ，/w 好/a 多/a 艺人/nnt 都/d 试/v 过/uguo 啦/y 。/w ”/w 陈家瑛/nr 强调/v 陈奕迅/nr 每天/r 都/d 过/uguo 得/ude3 很/d 开心/a ，/w 他/rr 的/ude1 工作/vn 也/d 不会/v 太/d 辛苦/a ，/w 也/d 不会/v 太/d 清闲/a ，/w 让/v “/w 迅/ag 迷/v ”/w 不用/d 担心/v 。/w 
对于/p 有/vyou 传/v 陈家瑛/nr 以/p “/w 取消/v 巡回/vn 演唱会/n ”/w 迫使/vi 陈奕迅/nr 出席/v 颁奖/vn 礼/n ，/w 她/rr 自/p 言/vg 一向/d 尊重/v 旗下/d 艺人/nnt 的/ude1 意愿/n ，/w 她/rr 说/v ：/w “/w 我/rr 跟/p 王菲/nr 合作/v 那么久/nz ，/w 从来/d 都/d 不会/v 逼/v 他们/rr 工作/vn ，/w 这些/rz 不是/c 我/rr 的/ude1 作风/n 。/w ”/w 
