高晓松/nr 
黄健翔/nr 
上周日/t 晚/tg ，/w [深圳/ns 卫视/n]/nz 《/w 中国/ns 音/n 超/v 》/w [第四/m 战/vg]/mq 打响/v ，/w 中国/ns 唱片/ntc 联队/n 和/cc [海蝶/nz 音乐/n]/nz 联队/n 的/ude1 对/p 战/vg 引发/v 网友/n 的/ude1 激烈/a 讨论/v ，/w 而/cc 解说员/nnt 高晓松/nr 在/p 本场/r 的/ude1 表现/vn ，/w 也/d 受到/v 网友/n 的/ude1 争议/vn ，/w 其/rz 在/p 解说/vn 间/f 一连/d [三/m 次/qv]/mq 看走眼/vl ，/w 预测/vn 的/ude1 赛果/nrf 与/cc 裁判/nnt 的/ude1 判断/vn 完全/ad 相左/vi ，/w 连/ulian 黄健翔/nr 也/d 忍不住/v 劝/v 其/rz 闭嘴/nz ：/w 你/rr 以后/f [千万/m 别/d 说/v]/nz 你/rr 看好/v 哪个/ry ，/w 你/rr 连/ulian 错/v 三轮/n 啊/y ！/w 
高晓松/nr 预测/v 赛果/nrf 连/ulian 错/v [三/m 次/qv]/mq 
在/p [深圳/ns 卫视/n]/nz  金钟奖/nz -/w 中国/ns 音/n 超/v 的/ude1 解说/vn 间/f ，/w 高晓松/nr 一直/d 凭借/p 自己/rr 在/p 音乐/n 领域/n 的/ude1 专业/n 功力/n ，/w 对/p 赛场/n 上/f 队员/nnt 的/ude1 表现/vn 进行/vn 点评/v ，/w 黄健翔/nr 则/d 以/p 其/rz 解说/v [体育/n 赛事/n]/nz 的/ude1 丰富/a 经验/n 来/vf 点评/v 每场/r 融合/v 了/ule 体育/n 元素/n 的/ude1 音乐/n 赛事/n 。/w 然而/c 在/p 上周日/t 节目/n 的/ude1 前/f [两/q 组/n]/mq 对阵/vn 中/f ，/w 高晓松/nr 的/ude1 预测/vn 接连/d 失/v 准/a ，/w [第三/m 组/n]/mq [海蝶/nz 音乐/n]/nz 联队/n 的/ude1 BY2/x 对/p 战/v 中国/ns 唱片/ntc 联队/n 的/ude1 封/q 语/ng 时/ng ，/w 高晓松/nr 毫不/d 吝啬/a 地表/n 现出/v 对/p 封/q 语/ng 的/ude1 赞赏/vn ，/w 非常/d 有/vyou 信心/n 地/ude2 直言/vi ：/w 事不过三/vl ，/w 这次/r 一定/b 不会/v 错/v ！/w 最终/d 裁判/nnt 判定/v BY2/x 胜利/vn ，/w 黄健翔/nr 也/d 忍不住/v 劝/v 其/rz 别再说/nz 看好/v 哪个/ry ，/w 让/v 高晓松/nr 陷入/v 尴尬/a 。/w 
[个人/n 喜好/v]/nz 不/d 等同/vi 评分/vn 标准/n 
早/a 在/p 《/w 中国/ns 音/n 超/v 》/w [第三/m 场/qv]/mq 联赛/n 即/v [乐华/nr 娱乐/vn]/ntc 对阵/vn 恒大/nz 音乐/n 时/ng ，/w 作为/p 恒大/nz 音乐/n 董事/nnt 音乐/n 总监/nnt 的/ude1 高晓松/nr 在/p 自家/rr 联队/n 队员/nnt 输掉/nz 比赛/v 时/ng 曾/d 炮轰/v 裁判/nnt ：/w 如今/t 已/d 多数/a 不/d 在/p 一线/n ，/w 黄健翔/nr 当即/d 指出/v 其/rz 不但/c 贬低/v 对手/n 还/d 贬低/v 裁判/nnt ，/w 不少/m 网友/n 也/d 提出/v 高晓松/nr [有失/v 偏颇/z]/nz 。/w 而/cc 在/p 上周日/t 晚/tg ，/w 高晓松/nr 接连/d [三/m 次/qv]/mq 与/cc 裁判/nnt 意见/n 相反/vi ，/w 让/v 不少/m 网友/n 直言/vi ，/w 高晓松/nr 作为/p 解说员/nnt ，/w 难免/v 有着/v 其/rz 个人/n 的/ude1 喜好/vn 和/cc 评判/v 角度/n ，/w 与/cc 来自/v 音协/nis 等/udeng 的/ude1 众位/nz 裁判/nnt 评判/v 标准/n 有所/v 不同/a ，/w 更/d 有/vyou 网友/n 调侃/v ，/w 称/v 幸好/d 高晓松/nr 只/d 坐镇/v 解说/vn 间/f 而/cc 非/b 裁判/nnt 席/qt 。/w 
究竟/d 高晓松/nr 在/p 接下来/vl 的/ude1 《/w 中国/ns 音/n 超/v 》/w 解说/vn 间/f 会/v 做出/v 怎样/ryv 的/ude1 预测/vn ，/w 会/v 否/vg 再次/d 与/cc 裁判/nnt 们/k 相左/vi ，/w 让/v 人/n 好奇/a 。/w 
