昨日/t ，/w [世纪/n 佳缘/nz]/nz 婚恋/n [交友/vi 网站/n]/nz 发布/v 了/ule [2013/m -/w 2014/m 年/qt]/mq 中国/ns 男女/n 婚恋观/nz [调查/vn 报告/n]/nz 。/w 报告/n 还/d 显示/v ，/w 当下/d 青年/n 男女/n 认为/v [晚婚/vi 年龄/n]/nz 是/vshi [30/m 岁/qt]/mq -/w [31/m 岁/qt]/mq ，/w 该/rz 年龄/n 明显/a 高于/v 国家/n [晚婚/vi 年龄/n]/nz 规定/n （/w 规定/n ：/w 男/b [25/m 岁/qt]/mq ，/w 女/b [23/m 岁/qt]/mq ）/w 。/w 据/p 了解/v ，/w [35047/m 名/q]/mq 男性/n 和/cc [37613/m 名/q]/mq 女性/n 参与/v 调查/vn 。/w 
大陆/ns 晚婚/vi [心理/n 年龄/n]/nz 推迟/v [6/m -/w 7/m 年/qt]/mq 
记者/nnt 从/p 报告/n 中/f 看到/v ，/w [中国/ns 青年/n]/nz 男女/n 的/ude1 心理/n [晚婚/vi 年龄/n]/nz 远/a 高于/v 规定/n [晚婚/vi 年龄/n]/nz 。/w 男性/n 认为/v [晚婚/vi 年龄/n]/nz 是/vshi [31/m 岁/qt]/mq ，/w 女性/n 认为/v [晚婚/vi 年龄/n]/nz 是/vshi [30/m 岁/qt]/mq ，/w 比/p [国家/n 规定/n]/nz 的/ude1 [晚婚/vi 年龄/n]/nz 推迟/v [6/m -/w 7/m 岁/qt]/mq 。/w 
而/cc 经济/n 发达/a 或/c 欠发达/nz 的/ude1 地区/n 的/ude1 男性/n 和/cc 女性/n 都/d 容易/ad 晚婚/vi ，/w 东三省/r 、/w 北京/ns 和/cc 上海/ns 是/vshi 晚婚/vi 男女/n 青年/n 最为/d 集中/v 省市/n ，/w 而/cc 从/p 发布/v 的/ude1 调查/vn 结果/n 来/vf ，/w 广州/ns 晚婚/vi 比例/n 不/d 高/a ，/w 未/d 被/pbei 列入/v 晚婚/vi 排名/vi 前/f 十/m 。/w 此外/c ，/w 调查/vn 还/d 发现/v 港澳台/n 地区/n 男性/n 普遍/ad [晚婚/vi 年龄/n]/nz 为/p [34/m ./w 8/m 岁/qt]/mq ，/w 女性/n 为/p [33/m ./w 1/m 岁/qt]/mq 。/w 
26%/m 受访者/n 不/d 支持/v “/w 毕婚族/nz ”/w 
当下/d 不少/m 大学生/nnt 一/m 毕业/v 就/d 结婚/vi ，/w 该/rz 群体/n 被/pbei 戏称/v 为/p “/w 毕婚族/nz ”/w 。/w 调查/v 结果/n 显示/v ，/w 26%/m 受访者/n 不/d 支持/v “/w 毕婚族/nz ”/w ，/w 原因/n 有/vyou 三/m ：/w 不/d 成熟/a 、/w 无/v 经济基础/n 和/cc 事业/n 不/d 稳定/an 。/w 而/cc 17%/m 受访者/n 支持/v “/w 毕婚/nz ”/w ，/w [主要/b 原因/n]/nz 有/vyou “/w 先/d 成家/vi 再/d 立业/vi ”/w 、/w “/w 这/rzv 是/vshi 对/p 爱情/n 负责任/nz 的/ude1 表现/vn ”/w 等/udeng 。/w 
记者/nnt 发现/v ，/w [男女/n 双方/n]/nz 支持/v “/w 毕婚/nz ”/w 的/ude1 理由/n 各/rz 不/d 相同/a ，/w 女性/n 支持者/n 认为/v 可以/v “/w 避免/v 被/pbei 剩下/v ”/w ，/w 这/rzv 说明/v 女性/n 比/p 男性/n 对/p 婚姻/n 更/d 有/vyou 危机感/n ；/w 而/cc 男性/n 支持者/n 则/d 赞同/v “/w 先/d 成家/vi 再/d 立业/vi ”/w 。/w 记者/nnt 还/d 发现/v ，/w 北京/ns 女性/n 支持/v “/w 毕婚/nz ”/w 的/ude1 比例/n 最高/a ，/w 广东/ns 女性/n 支持/v “/w 毕婚/nz ”/w 的/ude1 比例/n 最低/a 。/w （/w 记者/nnt //w 马喜生/nr 实习生/nnt //w 杨韵琳/nr 通讯员/nnt //w 封汉文/nr ）/w 
