伴随/v 着/uzhe 《/w 利箭/nz 纵横/v 》/w 在/p [安徽/ns 卫视/n]/nz 热/a 播/v ，/w 左腾云/nr 饰演/v 的/ude1 “/w 龙方/nr ”/w 以/p 接地气/nz 的/ude1 表演/vn 方式/n 备受/v 关注/vn ，/w 而/cc 其/rz 在/p [生死/n 关头/n]/nz 与/cc 兄弟/n 间/f 的/ude1 情义/n 也/d 令/v 观众/n 感动/v 不已/vi 。/w 
随着/p 剧情/n 的/ude1 不断/d 发展/vn ，/w 左腾云/nr 饰演/v 的/ude1 “/w 龙方/nr ”/w 为了/p 掩护/v 好兄弟/nz 而/cc [身负/nz 重伤/n]/nz 。/w 被迫/d 转移/v 的/ude1 特/ag 战队/n 困难重重/vl ，/w 而/cc 龙方/nr 的/ude1 生命/n 也/d 是/vshi 危在旦夕/vl 。/w 虽然/c 不是/c 特/ag 战队/n 的/ude1 队长/nnt ，/w 戏/n 份/q 也/d 不如/v 于震/nr 所/usuo 饰演/v 的/ude1 “/w 李剑/nr ”/w 多/a ，/w 但是/c 左腾云/nr 接地气/nz 的/ude1 表演/vn 方式/n ，/w 和/cc 带有/v 口音/n 的/ude1 幽默/a 台词/n 令/v 观众/n 印象/n 深刻/a ，/w 不少/m 观众/n 表示/v 并不/d 希望/v “/w 龙方/nr ”/w 死去/v 。/w 
对于/p 观众/n 的/ude1 殷切/a 盼望/v ，/w 左腾云/nr 所/usuo 饰演/v 的/ude1 “/w 龙方/nr ”/w 最终/d 还是/c 迈过/v 了/ule 鬼门关/n 。/w 对此/d ，/w 左腾云/nr 也/d 自嘲/vi “/w 谁/ry 见过/v 男主角/nnt 这么/rz 早/a 挂掉/nz 的/ude1 啊/y ？/w ”/w 虽然/c 是/vshi 自嘲/vi 之/uzhi 举/v ，/w 但是/c 左腾云/nr 在/p 《/w 利箭/nz 行动/vn 》/w 中/f 就是/v 以/p 英勇/ad 就义/vi 为/p 惨烈/a 结局/n ，/w 此番/nz 在/p 《/w 利箭/nz 纵横/v 》/w 中/f 会/v 否/vg 难逃/nz 悲催/nz 命运/n 呢/y ？/w 左腾云/nr 表示/v “/w 大难不死/vl 必/d 有/vyou 后/f 福/n ”/w 。/w 
从/p 《/w [士兵/nnt 突击/vn]/nz 》/w 中/f 的/ude1 “/w 绝情/a 坑/n 主/ag ”/w 白铁军/nr 到/v 《/w [第九/m 个/q 寡妇/n]/nz 》/w 中/f 的/ude1 “/w 史/ng 癞子/nz ”/w ，/w 左腾云/nr 总是/d 将/d 小人物/n 拿捏/v 得/ude3 入/v 目/ng 三木/n ，/w 此番/nz 出演/v 狡黠/a 老千/nz “/w 龙方/nr ”/w ，/w 虽然/c 常/d 与/cc 组织/n 闹矛盾/nz ，/w 但是/c 精彩/a 的/ude1 表现/vn 却/d 收获/n 了/ule 观众/n 缘/ng 。/w 对此/d ，/w 左腾云/nr 坦言/v “/w 群众/n 的/ude1 力量/n 如此/rzv 庞大/a ，/w 编剧/nnt 也/d 不/d 敢/v 把/pba 我/rr 写/v 死/vn 吧/y 。/w ”/w 
