人民网/nz 北京/ns 1月7日/t 电/n （/w 记者/nnt 魏薇/nr ）/w 7日/t 上午/t ，/w [北京市/ns 民政局/nis]/nto 官方/n 微博/n 称/v ，/w 李亚鹏/nr 任/v [法人/nnt 代表/nnt]/nnt 的/ude1 [北京市/ns 书院/nis]/nt [中国/ns 文化/n 发展/vn 基金会/nis]/nt 名称/n 符合/v [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 但/c 对外/vn 活动/vn 应/v 使用/vn 全称/n 或/c 规范/v 的/ude1 简称/v ，/w 并/cc 表示/v 在/p [审计/vn 过程/n]/nz 中/f 未/d 发现/v 其/rz 存在/v 以/p 公益/n 名义/n 敛财/vi 等/udeng 行为/n ，/w 但是/c 兼任/v 其他/rzv 组织/n [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 属实/a ，/w 已/d 责令/v 其/rz 限期/vd 整改/vn 。/w 
《/w 人民日报/nz 》/w （/w 2014年01月08日09/t 版/n ）/w 
