□/w 记者/nnt 蔡君/nr 彦文/nz 许俊文/nr 摄影/vn 
“/w 致/v 最/d 美/b 的/ude1 您/rr ：/w 恩人/n ，/w 是/vshi 您/rr 的/ude1 爱/vn 唤醒/v 了/ule 他/rr 那/rzv 即将/d 沉睡/vi 的/ude1 心/n ；/w 是/vshi 您/rr 的/ude1 无私/b ，/w 拯救/v 了/ule 我们/rr 这个/rz 将要/d 支离破碎/al 的/ude1 家/q ，/w 真的/d 谢谢/v 您/rr …/w …/w ”/w 一封/mq 手写/vi 的/ude1 信/n 表达/v 着/uzhe 无尽/b 的/ude1 谢意/n 。/w 写信人/n ，/w 是/vshi 一位/mq [重型/b 再生/vn 障碍/n 性/ng 贫血/vi]/nz 患者/n 的/ude1 妻子/n ，/w 她/rr 刚/d 当/p 了/ule 妈妈/n ，/w 丈夫/n 病重/n ，/w 连/ulian 刚/d 出生/vi 的/ude1 女儿/n 还/d 没/d 见过/v 。/w 她/rr 要/v 感谢/vn 的/ude1 ，/w 是/vshi 为/p 丈夫/n 捐献/v [造血/vn 干细胞/n]/nz 的/ude1 志愿者/nnt —/w —/w 和/cc 他们/rr 素昧平生/vl 又/d 极其/d 有/vyou 缘/ng 的/ude1 热心人/n ，/w [90/m 后/f]/mq 大学生/nnt 刘凯/nr 。/w 
一夜/mq 熟睡/vi ，/w 刘凯/nr 昨天/t 起/vf 得/ude3 很早/d ，/w [6/m 点/qt]/mq 半/m 赶到/v 省/n 肿瘤医院/nis 打/v 了/ule 最后/f 一针/n 动员剂/nz ，/w [7/m 点/qt]/mq 半/m ，/w 开始/v 采集/vn [造血/vn 干细胞/n]/nz 。/w 他/rr 特意/d 修短/nz 了/ule 头发/n ，/w 躺在/v 干细胞/n 采集/v 室/n 的/ude1 床/n 上/f ，/w [一/d 脸/n]/mq 轻松/a ，/w 笑/v 时/ng 眼睛/n 眯/v 成/v 一条/mq 缝/n 。/w “/w 小伙子/n 心态/n 好/a ，/w 很/d 放松/v ，/w 采集/v 很/d 顺利/ad 。/w ”/w 负责/v 采集/vn 的/ude1 [主管/vn 护师/nnt]/nnt 王励/nr 说/v 。/w 
刘凯/nr 1990年11月/t 出生/vi ，/w 是/vshi 洛阳市/ns 伊滨区/nz 佃庄镇/ns 酒务村/ns 人/n ，/w [家/q 有/vyou 父母/n]/nz 、/w 姐姐/n ，/w 在/p [河南/ns 科技/n 大学/nis 土木工程/nz 学院/nis]/nt 读/v 大/a 三/m 。/w 碰巧/d 完成/v 我省/n [第/m 400/m 例/n]/mq [造血/vn 干细胞/n]/nz 捐献/v 后/f ，/w 很多/m 人才/n 知道/v ，/w 这位/r 小伙子/n 之前/f 一直/d 很/d 热衷/v 公益/n 。/w “/w 我/rr [第三/m 本/rz]/mq 献血证/nz 上/f 的/ude1 章/q ，/w 都/d 快/a 盖满/nrf 了/ule 。/w ”/w 刘凯/nr 说/v ，/w 他/rr 献血/vi 或/c 血小板/n ，/w 已/d 近/a [30/m 次/qv]/mq 。/w 2010年10/t 月底/t ，/w 即将/d 走进/v 大学/nis 校门/n 的/ude1 刘凯/nr ，/w 在/p 洛阳市/ns 中央/n 百货/n 附近/f 第一次/mq 献血/vi ，/w 初衷/n 很/d 简单/a ：/w 想/v 知道/v 自己/rr 什么/ry 血型/n 。/w 没想到/nz ，/w 他/rr 就此/d 献血/vi “/w 上/f 了/ule 瘾/n ”/w 。/w 2012年4月28日/t ，/w 刘凯/nr 加入/v [中国/ns 造血/vn 干细胞/n 捐献者/nz 资料库/n]/nz ，/w 成为/v 一名/mq [造血/vn 干细胞/n]/nz 捐献/v 志愿者/nnt ，/w 让/v 他/rr 有/vyou 了/ule 这次/r 捐献/v “/w 生命/n 种子/n ”/w 的/ude1 机会/n 。/w 
去年/t [12/m 月底/t]/mq ，/w 当/p 患者/n 主管/v 医生/nnt 提交/v 采集/vn 计划/n 时/ng ，/w 刘凯/nr 正在/d 为/p [期末/t 考试/vn]/nz 做/v 准备/vn 。/w 是否/v 将/d 捐献/v 日期/n 推迟/v ，/w 等/udeng 考试/vn 以后/f 再/d 捐献/v ？/w 红十字会/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 征求/v 他/rr 的/ude1 意见/n 。/w “/w 救命/vn 要紧/a ！/w ”/w 刘凯/nr 爽快/a 答应/v ，/w 找到/v 学校/nis ，/w 办/v 了/ule 延/vg 考/v 手续/n 。/w 
刘凯/nr 笑着/vi 说/v ：/w “/w 自打/p 成为/v 志愿者/nnt 的/ude1 那天/r 起/vf ，/w 就/d 期待/v 着/uzhe 能/v 有一天/d ，/w 通过/p 这种/r 特别/d 的/ude1 方式/n 救/v 一个人/mq 。/w ”/w 
“/w 我/rr 以/p 亲身/d 经历/n 来说/uls ，/w 捐献/v 对/p 身体/n 没有/v 任何/rz 影响/vn ，/w 身体/n 上/f 、/w 生理/n 上/f 很/d 轻松/a 。/w ”/w 7日/t 上午/t ，/w 采集/v 结束/vn 后/f ，/w 刘凯/nr 在/p [交接/vn 仪式/n]/nz 上/f 笑着/vi 说/v 。/w 
刘凯/nr 还/d 表示/v ，/w 希望/v 患者/n 康复/vn 之后/f ，/w 尽量/d 不要/d 联系/v 自己/rr ，/w “/w 不要/d 因为/c 这/rzv 件/q 事/n 感激/v 我/rr ，/w 我/rr 只是/d 做/v 了/ule 一个/mq 公民/n 应该/v 做/v 的/ude1 事/n ”/w 。/w 
