男友/n 被/pbei 父/ng 追赶/v 溺/vg 亡/vg ，/w 未成年/n 少女/n 小/a 洪/ng 报警/vn 称/v 被/pbei 父/ng 强奸/v 。/w 案情/n 扑朔迷离/vl ，/w 高明/a 警方/n 高度/d 重视/v 。/w 结果/n 一/m 查/v ，/w 果/ng 如/v 小/a 洪所言/nr 。/w 
[佛山/ns 中/f 院/n]/nt 认为/v ，/w 黄加江/nr 的/ude1 行为/n 已/d 构成/v [故意/d 杀人罪/n]/nz 和/cc 强奸罪/n ，/w 其中/rz 强奸/v 自己/rr 未成年/n 女儿/n 更是/d “/w 悖逆/nz 人伦/n ”/w ，/w 一审/b 判处/v 其/rz 有期徒刑/n 17年/t 。/w 
【/w 案情/n 】/w 
父亲/n 撞破/nz 女儿/n 恋情/n 
[高明/a 荷/b 城头/n 社/n]/nt 村/n [139/m 号/q]/mq ，/w [一/d 栋/q]/mq 不起眼/a 的/ude1 [3/m 层/qv]/mq 出租屋/nz 。/w [2/m 楼/n]/mq 被/pbei 隔成/nz [3/m 个/q]/mq 狭小/a 房间/n ，/w 各自/rr 配有/v 厨房/n 、/w 卫生间/n ，/w 以及/cc 一张/mq 上下/f 层/qv 木床/n 。/w 2013年/t ，/w 来自/v 四川/ns 阆中/ns 、/w [36/m 岁/qt]/mq 的/ude1 黄加江/nr 与/cc 其/rz [14/m 岁/qt]/mq 的/ude1 女儿/n 小/a 洪/ng 租住/nz 在/p 其中/rz 一间/mq 。/w 
黄加江/nr 之前/f 在/p 一家/n 鞋厂/nis 当/p 保安/b ，/w 后来/t 开/v 起/vf 了/ule 摩/b 的/ude1 。/w 据/p 黄加江/nr 供述/nz ，/w 当年/t 6月16日/t 早上/t 6时/t 许/v ，/w 他/rr 回到/v 出租屋/nz ，/w 连续/a 敲/v 了/ule [四/m 次/qv]/mq 门/n 都/d 没有人/nz 理/n 他/rr ，/w 后来/t 他/rr 从/p 窗口/s 往/p 里/f 看/v ，/w 发现/v 有一个/mq 跟/p 女儿/n 一般/ad 大/a 的/ude1 男孩/n 与/cc 女儿/n 待/vi 在/p 里面/f 。/w 
“/w 开门/vi ，/w 你/rr 赶快/d 给/p 我/rr 开门/vi ！/w ”/w 怀疑/v [二/m 人/n]/mq 已/d 发生/v 性关系/n ，/w 黄加江/nr 气急败坏/al 。/w 见/v 小/a 洪/ng 还是/c 不/d 愿意/v 开门/vi ，/w 他/rr 便/d [一/d 脚/n]/mq 将门/ns 踹开/nz ，/w 满身/n 酒/nf 气冲/nz 了/ule 进来/vf 。/w 
担心/v 黄加江/nr 会/v 伤害/vn 阿文/nrf ，/w 小/a 洪/ng 将/d 屋内/s 的/ude1 菜刀/n 拿走/v 并/cc 跑出/vf 屋外/d 报警/vn 。/w 
男友/n 被/pbei 父/ng 追赶/v 溺/vg 亡/vg 
不/d 习水/nz 性/ng 的/ude1 阿文/nrf 很快/d 沉入/nz 了/ule 鱼塘/n ，/w 一条/mq 生命/n 终止/v 在/p 了/ule [第/m 15/m 个/q]/mq 年头/n 。/w 
随后/d ，/w 黄加江/nr 自己/rr 去/vf 到/v 当地/s 派出所/nis ，/w 但是/c 他/rr 并/cc 没有/v 告诉/v 民警/nnt 阿文/nrf 落水/vn 的/ude1 事/n 。/w “/w 觉得/v [没有/v 必要/a]/nz ，/w 已经/d 来不及/v 了/ule ”/w 。/w 
当日/t 18时/t 许/v ，/w 阿文/nrf 的/ude1 家人/n 在/p 鱼塘/n 内/f 找到/v 了/ule 尸体/n 。/w 
男友/n 惨死/vi ，/w 小/a 洪/ng [放声/d 大/a 哭/v]/nz ，/w 对/p 赶到/v 现场/s 的/ude1 民警/nnt 称/v ，/w 父亲/n 黄加江/nr 曾/d 强奸/v 她/rr ，/w 并/cc 想/v 独占/vn 她/rr ，/w 因而/c ，/w 才/d 阻止/v 她/rr 交/v 男朋友/n 。/w 
父亲/n 强奸/v [亲生/b 女儿/n]/nz 
黄加江/nr 早/a 前/f 已/d 与/cc 妻子/n 离婚/vi ，/w 2012年8月份/t 前后/f ，/w 她/rr 把/pba 刚/d 满/a [14/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小/a 洪/ng 从/p 四川/ns 老家/n 接到/v 高明/a 。/w 而/cc 令小洪/nr 没想到/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 搬来/v 与/cc 父亲/n 同住/v ，/w 却/d 是/vshi 噩梦/nhd 的/ude1 开始/vn 。/w 
小/a 洪/ng 称/v ，/w 一个/mq 月/n 后/f ，/w 父亲/n 即/v 向/p 她/rr 提出/v 发生/vn 性关系/n ，/w 她/rr 没有/v 同意/vn 。/w 之后/f ，/w 父亲/n 又/d 经常/d 提出/v 要/v 那样/rzv 的/ude1 要求/n ，/w 甚至/d 趁/p 她/rr 睡觉/vi 时/ng 非礼/b 她/rr 。/w 2013年6月5日/t 或/c 6日/t 的/ude1 傍晚/t ，/w 父亲/n 接/v 她/rr 一起/s 去/vf 富/vg 湾/ng 西/f 江边/d 游泳/vn 。/w 下水/vi 前/f ，/w 父亲/n 再次/d 提出/v 要/v 和/cc 她/rr 发生/v 性关系/n ，/w 被/pbei 她/rr 拒绝/v 。/w 下水/vi 后/f ，/w 由于/p 她/rr 不会/v 游泳/vn ，/w 就/d 抱着/v 游泳圈/nz 玩/v ，/w 谁知/v ，/w 父亲/n 就/d 趁/p 河边/s 无人/b 、/w 她/rr 在/p 水里/d 不能/v 反抗/vn 之/uzhi 机/ng ，/w 强奸/v 了/ule 她/rr 。/w 
“/w 当时/t 我/rr 只好/d 死死地/z 抱着/v 游泳圈/nz 不停/v 地/ude2 哭/v 。/w ”/w 小/a 洪/ng 说/v 。/w 
事发/vi 后/f ，/w 小/a 洪/ng 并/cc 没有/v 报警/vn ，/w 她/rr 这样/rzv 解释/v ：/w 因为/c 父亲/n 是/vshi 家中/s 的/ude1 主要/b 劳动力/n ，/w 怕/v 报警/vn 后/f 父亲/n 会/v 坐牢/vi ，/w “/w 家里人/n 没/d 人/n 养/v ”/w 。/w 
“/w 之后/f 父亲/n 一直/d 缠着/v 我/rr 不/d 放/v ，/w 不/d 允许/v 我/rr 交/v 男朋友/n ，/w 说/v 我/rr 是/vshi 他/rr 的/ude1 人/n 。/w ”/w 小/a 洪/ng 如此/rzv 告诉/v 办案/vn 民警/nnt 。/w 
阿文/nrf 溺/vg 亡/vg ，/w 周围/f 人/n 都/d 知道/v ，/w 但是/c 关于/p 小/a 洪/ng 被/pbei 父亲/n 强奸/v [一/d 事/n]/mq ，/w 周围/f 人/n 不/d 甚/dg 清楚/a 。/w 案情/n 扑朔迷离/vl ，/w 警方/n 不/d 敢/v 马虎/a 。/w 但是/c ，/w 一/m 查/v ，/w 发现/v 事实/n 真/a 如/v 小/a 洪/ng 所述/nz 那样/rzv 。/w 
经过/p 鉴定/vn ，/w 小/a 洪/ng 已/d 非/b 处女/n 。/w 因/p 她/rr 在/p 被/pbei 父亲/n 强奸/v 后/f 将/d 事情/n 告诉/v 了/ule 厂长/nnt 和/cc 一个/mq 姓/v 罗/b 的/ude1 女/b 工友/n ，/w 这/rzv 两人/mq 接受/v 讯问/vn 时/ng 对/p 警方/n 确认/v 了/ule 小/a 洪/ng 被/pbei 强奸/v 的/ude1 证言/n 。/w 
黄加江/nr 本人/rr 也/d 承认/v 在/p [荷/b 城/n 街道/ns]/ns （/w 富/vg 湾/ng ）/w 渡头村/ns 对/p 开/v 西江/ns 河边/s 强奸/v 了/ule 女儿/n ，/w 并/cc 向/p 警方/n 指认/nz 了/ule [犯罪/vn 现场/s]/nz 。/w 
【/w 审判/vn 】/w 
没有/v 施救/nz 是否/v [故意/d 杀人/vi]/nz 
2013年9月16日/t ，/w [佛山市/ns 检察院/nis]/nto 以/p [故意/d 杀人罪/n]/nz 和/cc 强奸罪/n 对/p 黄加江/nr [提起/v 公诉/vi]/nz 。/w 
黄加江/nr 对/p 强奸罪/n 没有/v 异议/n ，/w 对于/p [故意/d 杀人/vi]/nz 的/ude1 指控/vn 则/d 予以/vx 否认/v 。/w “/w 阿文/nrf 跑出/vf 来/vf 的/ude1 时候/n ，/w 我/rr 没有/v 接近/vn 他/rr ，/w 没有/v 拿/v 工具/n 追/v 他/rr ，/w 是/vshi 他/rr 自己/rr 掉/v 下/f 鱼塘/n 的/ude1 ”/w 。/w 
黄加江/nr 的/ude1 律师/nnt 则/d 称/v ，/w 黄/a 的/ude1 行为/n 仅/d 构成/v 过于/d 自信/a [过失/n 致/v 人/n 死亡/vi 罪/n]/nz ，/w 不/d 构成/v [间接/b 故意/d 杀人罪/n]/nz 。/w 首先/d 是/vshi 黄加江/nr 并不/d 愿意/v 看到/v 阿文/nrf 溺/vg 亡/vg 的/ude1 结果/n ，/w 他/rr 没有/v 施救/nz 是因为/c 他/rr 认为/v 阿文/nrf 会/v 游泳/vn ，/w 况且/c 当时/t 已经/d 天亮/vi ，/w 路人/n 如果/c 见到/v 阿文/nrf 有/vyou 危险/an 一定会/nz 去/vf 施救/nz 。/w 
一审/b 被判/v 17年/t 徒刑/n 
对于/p [故意/d 杀人罪/n]/nz 的/ude1 审理/vn ，/w [佛山/ns 中/f 院/n]/nt 驳回/v 其/rz 辩护律师/nnt 的/ude1 意见/n 。/w 在/p 提及/v 黄加江/nr 所/usuo 犯/v 的/ude1 强奸罪/n 时/ng ，/w [佛山/ns 中/f 院/n]/nt 还/d 特别/d 指出/v ，/w 黄加江/nr 悖逆/nz 人伦/n ，/w 强奸/v 未成年/n 女儿/n ，/w 应/v [从/p 重/a 处罚/vn]/nz 。/w 结合/v 各种/rz 刑/n 量/n 情节/n ，/w 2013年12月4日/t ，/w 法院/nis 一审/b 以/p 犯/v [故意/d 杀人罪/n]/nz ，/w 判处/v 其/rz 有期徒刑/n 13年/t ，/w [剥夺/v 政治权利/n]/nz 4年/t ；/w 以/p 犯/v 强奸罪/n ，/w 判处/v 其/rz 有期徒刑/n 5年/t ；/w 两/m 罪/n 并/cc 罚/v ，/w 法院/nis 决定/v 执行/vn 有期徒刑/n 17年/t ，/w [剥夺/v 政治权利/n]/nz 4年/t 。/w 另外/c ，/w 黄加江/nr 还/d 需/v 赔偿/vn 阿文/nrf 家属/n 经济/n 损失/n 人民币/n [28842/m 元/q]/mq 。/w 
目前/t ，/w 案情/n 上诉/v 已/d 过/uguo 。/w 2014年1月6日/t ，/w [佛山/ns 中/f 院/n]/nt 公开/ad 了/ule 上述/b 判决/vn 。/w 
