据悉/v ，/w Bitpay/x 创立/v 于/p 2011年/t ，/w 功能/n 类似于/v 比特币/nz “/w 支付宝/nz ”/w 。/w 该/rz 公司/nis 称/v ，/w 其/rz 目标/n 是/vshi “/w 让/v 比特币/nz 成为/v 每个/r 商家/n 最喜欢/nz 的/ude1 [支付/v 方式/n]/nz ”/w 。/w 该/rz 公司/nis 媒体/n 关系/n 负责人/nnt JanJahosky/x 日前/t 在/p 邮件/n 中/f 表示/v ，/w 去年/t 共有/v 十家/q [天使/n 投资者/nnd]/nz 和/cc 风投/nz 参与/v 该/rz 公司/nis [种子/n 基金/n]/nz ，/w 其中/rz 包括/v 维港/nz 投资/vn 。/w 
在/p 关注/v 新科技/nz 的/ude1 同时/c ，/w 李嘉诚/nr 过去/vf 一年/mq 不停/v 抛售/vn 物业/n 及/cc 股权/n 。/w 据统计/nz ，/w 去年/t 一年/mq ，/w 李嘉诚/nr 抛售/v 内地/n 物业/n 及/cc 减持/nz A/x 股/q 套现/nz 近/a [123/m 亿元/q]/mq ，/w 抛售/v 香港/ns 物业/n 及/cc 减持/nz 股权/n 等/udeng 套现/nz 超/v [460/m 亿/m 港元/q]/mq ，/w 总计/v 超/v [500/m 亿元/q]/mq 人民币/n 。/w 同时/c ，/w 李嘉诚/nr 旗下/d 资本/n 在/p 海外/s 基建/n 能源/n 等/udeng 投入/v 却/d 近/a [350/m 亿/m 港元/q]/mq 。/w 
