杨幂/nr 微博/n 截图/vn 
1月8日/t ，/w 杨幂/nr 、/w 刘恺威/nr 在/p 印尼/ns [旅游/vn 胜地/n]/nz 巴厘岛/nsf 举行/v 婚礼/n 。/w 当天/t 下午/t 新娘子/nz 杨幂/nr 在/p 微博/n 上/f 贴/v 出/vf 大红/b 喜/v 字/n 的/ude1 靠垫/n 图/n ，/w 一向/d 喜欢/vi 自/p 黑/a 的/ude1 她/rr 还/d 附言/n “/w 鉴于/p 今天/t 是/vshi [大喜/n 之/uzhi 日/b]/nz ，/w 所以/c 新娘子/nz 已经/d 自己/rr 把/pba 婚鞋/nz 先/d 换/v 好/a 了/ule ，/w 大家/rr 放心/v 吧/y 。/w ”/w 而/cc 网友/n 们/k 也/d 在/p 评论/n 和/cc 转发/v 中/f 善意/n 调侃/v ，/w 有/vyou 网友/n 表示/v ，/w “/w 今天/t 没/d 人/n 会/v 嫌弃/v 你/rr 脚臭/nhd ，/w 抱/v 新娘子/nz 出/vf 房间/n 的/ude1 时候/n 记得/v 告诉/v 伴娘/nnt 让/v 刘恺威/nr 要/v 吻/v 你/rr 的/ude1 脚/n ！/w 幂幂/nz ，/w 新婚/n 快乐/a …/w …/w ”/w ，/w 还有/v 网友/n 贴心/a 的/ude1 直接/ad 附上/v 了/ule 除/p 脚臭/nhd 的/ude1 链接/gi 。/w 
杨幂/nr 与/cc 刘恺威/nr 在/p 2年前/t 相恋/v ，/w 2013/m 年底/f 领证/nz ，/w 并/cc 选择/v 在/p 今年/t 1月8日/t 在/p 印尼/ns [旅游/vn 胜地/n]/nz 巴厘岛/nsf 正式/ad 完婚/v 。/w 据悉/v ，/w [二/m 人/n]/mq 选择/v 该/rz 地/ude2 举行/v 婚礼/n 同/p 杨幂/nr 首任/b 制片人/nnt 的/ude1 《/w 微/ag 时代/n 之/uzhi 恋/v 》/w 曾/d 在/p 此/rzs 取景/vi 拍摄/v 有关/vn ，/w 当时/t 刘恺威/nr 虽/c 未/d 出演/v ，/w 却/d 全程/n 陪同/v 杨幂/nr ，/w 两个人/mq 共度/v 了/ule 一段/mq [美好/a 时光/n]/nz 。/w 
据/p [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 婚礼/n 所在/n 的/ude1 度假村/n 租金/n 不菲/a ，/w 每晚/r 最低/a [1300/m 美金/q]/mq 起/vf ，/w 套房/n 更是/d 高达/v [8000/m 美金/q]/mq //w 晚/tg 。/w 据/p 酒店/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 杨幂/nr 跟/p 刘恺威/nr 此次/rz 选择/v 了/ule 酒店/nis 内/f 坐拥/nz 印度洋/nsf 美景/n 的/ude1 特色/n 凉亭/n 婚礼/n ，/w 现场/s 用/p [5000/m 朵/q]/mq 鲜花/n 进行/vn 装饰/vn ，/w 更/d 将/d 铺设/v 浪漫/a 鲜花/n 红毯/nz 。/w 
