2014年/t 新年/t 之际/f ，/w “/w 小猪/nz ”/w 带着/vn 他/rr 的/ude1 [第/m 十/m 张/q]/mq 专辑/n 来到/v 了/ule 《/w 大牌/n 驾到/nz 》/w ，/w 用尽/v 十年/mq 功力/n ，/w 与/cc 华少/nr 现场/s 过/uguo 招/v ！/w 
如果/c 十年/mq 前提/n 到/v “/w [亚洲/ns 舞王/nz]/nz ”/w ，/w 也许/d 会/v 有人/r 说/v ，/w 是/vshi Rain/x ，/w 但是/c 如今/t “/w [亚洲/ns 舞王/nz]/nz ”/w 也/d 已/d 改朝换代/vl ，/w “/w [亚洲/ns 舞王/nz]/nz ”/w 所/usuo 要/v 承担/v 的/ude1 事情/n ，/w 也/d 不/d 只是/d 跳舞/vi 这么/rz 简单/a ，/w 他/rr 还要/d 会/v 唱歌/vn ，/w 会/v 耍/v 帅/ng ，/w 会/v 演戏/vi ，/w 又/d 要/v 做/v 主持/vn ，/w 他/rr 曾/d 连续/a 工作/vn 极近/nz 疯狂/a 而/cc 被/pbei 人称/n 做/v “/w 拼命三郎/nz ”/w ，/w 他/rr 就是/v “/w 小猪/nz ”/w 罗志祥/nr ，/w 谁/ry 见过/v 被/pbei 人/n 从/p 舞台/n 上/f 哄/v 下来/vf 的/ude1 罗志祥/nr ，/w 谁/ry 又/d 见过/v 表演/vn 被/pbei 观众/n 扔/v 水瓶/n 的/ude1 罗志祥/nr ，/w 为了/p 让/v 妈妈/n 能够/v 骄傲/an ，/w 罗志祥/nr 选择/v 了/ule 坚持/v 与/cc 忍耐/v ，/w 并/cc 把/pba 不为人知/vl 的/ude1 心酸/a 经历/n 幻化/v 成/v 喜剧/n 角色/n ，/w 用/p “/w 娱乐/vn 范儿/nz ”/w 、/w “/w 综艺咖/nz ”/w 笑/v 看过/v 往/p ，/w 2014年/t 新年/t 之际/f ，/w “/w 小猪/nz ”/w 带着/vn 他/rr 的/ude1 [第/m 十/m 张/q]/mq 专辑/n 来到/v 了/ule 《/w 大牌/n 驾到/nz 》/w ，/w 用尽/v 十年/mq 功力/n ，/w 与/cc 华少/nr 现场/s 过/uguo 招/v ！/w 
潮流/n 偶像/n 卸下/v 包袱/n ，/w 与/cc 华少/nr 挑战/vn 史上/d 最/d 猛/a 鬼脸/n 
“/w 真正/d 帅/ng 的/ude1 人/n ，/w 才/d 可以/v 扮/v 丑/a ！/w ”/w 罗志祥/nr 在/p 面对着/v 自己/rr 各种/rz 囧/n 照/v 时/ng ，/w 说/v 出/vf 了/ule 这/rzv 句话/q 。/w 而/cc 一向/d 自我/rr 感觉/n 超/v 棒/ng 的/ude1 罗志祥/nr 确实/ad 在/p 现场/s 让/v 华少/nr 感受到/nz 了/ule 什么/ry 叫/vi 扮/v 丑/a 也/d 是/vshi 门/n 学问/n 。/w 夸张/vi 的/ude1 [肢体/n 语言/n]/nz ，/w 变形/vi 的/ude1 五官/n 表情/n ，/w 让/v 出道/vi 多年/mq 的/ude1 华少/nr 惊呼/v ，/w 一个/mq 偶像/n 竟然/d 可以/v 没有/v 包袱/n 到/v 这种/r 地步/n ，/w 难怪/d 网友/n 们/k 都/d 呼吁/v 小猪/nz 千万/m 别放弃/nz 治疗/vn 。/w 用/p 一个/mq 表情/n 就/d 可以/v 搞定/v 华少/nr ，/w “/w 小猪/nz ”/w 你/rr 也/d 太/d 不/d 按/p 常理/n 出/vf 牌/n 了/ule 吧/y ！/w 
华少/nr 曾/d 是/vshi 长发/n 及/cc 腰/n ，/w 超/v 雷/n 造型/n 惊呆/v 全场/n 
要/v 问/vn 什么/ry 是/vshi 时尚/n ，/w 罗志祥/nr 一定/b 有着/v 极大/a 的/ude1 发言权/n ，/w 单/b 看/v 他/rr 过往/vn 的/ude1 造型/n ，/w 紧随/nz 国际/n 的/ude1 舞步/n ，/w 就/d 能/v 知道/v ，/w 他/rr 是/vshi 一个/mq 百分百/d 的/ude1 时尚/n 弄潮儿/n ，/w 不过/c 有些/rz 时尚/n 是/vshi 越/d 新/a 越好/d ，/w 有的/rz 时尚/n 却/d 是/vshi 越/d 旧/a 越/d 有/vyou 味儿/n ，/w 当/p 小猪/nz 接到/v 改造/vn 华少/nr 造型/n 的/ude1 任务/n 时/ng ，/w 华少/nr 却/d 曝/vg 出/vf 了/ule 年/qt 少/a 的/ude1 雷/n 人/n 造型/n ，/w 罗志祥/nr 用/p 脚后跟/n 都/d 没有/v 想到/v ，/w 如此/rzv 正派/a 的/ude1 主持人/nnt 曾经/d 却/d 是/vshi 长发/n 及/cc 腰/n 、/w 酷爱/v 金属/n 摇滚/n 的/ude1 叛逆/n 青年/n 。/w 为了/p 保住/v 狮子座/n 的/ude1 尊严/n ，/w 罗志祥/nr 现场/s 身披/v 军大衣/n ，/w 嘴/n 含/v 玫瑰花/n ，/w 手持/v 痒痒挠/nz 摆出/vf 了/ule 史上/d 最/d 另类/nz 的/ude1 时尚/n 造型/n ，/w 最终/d 保住/v 了/ule 亚洲/ns 潮流/n 天王/n 的/ude1 称号/n 。/w 
真正/d 的/ude1 残忍/a ，/w 就是/v 爸爸/n 去世/vi 都/d 不能/v 哭/v 
罗志祥/nr 首次/m 在/p 节目/n 中/f 描述/v 了/ule 父亲/n 去世/vi 前/f 的/ude1 相处/vn 细节/n 。/w “/w 娱乐圈/nz 是/vshi 残忍/a 的/ude1 ，/w 没/d 人/n 想/v 知道/v 你/rr 今天/t 是不是/v 失去/v 了/ule 亲人/n ，/w 而/cc 艺人/nnt 的/ude1 工作/vn 就是/v 要强/a 忍着/v 伤痛/n ，/w 给/p 观众/n 带来/v 欢乐/a 。/w ”/w 这/rzv 就是/v 一个/mq 专业/n 艺人/nnt 的/ude1 [内心/n 世界/n]/nz 和/cc [职业/n 操守/n]/nz ，/w 这/rzv 就是/v 对于/p 一个/mq 艺人/nnt 来说/uls 所/usuo 要/v 面对/v 的/ude1 最/d 残忍/a 的/ude1 事情/n 。/w 
罗志祥/nr 浪漫/a 深情/n 告白/v ，/w 录影/vn 现场/s 求婚/vi 成功/a 
随着/p 新年/t 的/ude1 到来/vn ，/w 属于/v 爱情/n 的/ude1 浪漫/a 气息/n 也/d 越来越/d 浓/a ，/w 做/v 为/p 一名/mq 家喻户晓/vl 的/ude1 艺人/nnt ，/w 在/p 浪漫/a 这/rzv 件/q 事/n 上/f 能/v 做/v 的/ude1 并不/d 多/a 。/w 在/p 节目/n 中/f 小猪/nz 分享/v 了/ule 自己/rr 最/d 浪漫/a 的/ude1 事/n ，/w 乔装/nz 成/v 圣诞老人/n 带着/vn 自己/rr 女朋友/n 在/p 大街/n 上/f 相拥/nz 而/cc 行/ng 。/w 除了/p 分享/v 自己/rr 的/ude1 浪漫/a 故事/n 之外/f ，/w 罗志祥/nr 与/cc 主持人/nnt 华少/nr 首次/m 合作/vn 策划/vn 了/ule 一场/mq 2014年/t 最/d 浪漫/a 的/ude1 求婚/vn ，/w 在/p 两位/mq 大牌/n 的/ude1 超高/b 演技/n 配合/v 下/f ，/w 一句/mq “/w 除了/p 分手/vi ，/w 我/rr 什么/ry 都/d 听/v 你/rr 的/ude1 ”/w 让/v 被/pbei 求婚/vi 的/ude1 女生/n 现场/s 感动/v 得/ude3 泣不成声/vl ，/w 我们/rr 相信/v 这段/r 表白/v 将/d 会/v 成为/v 2014年/t 最/d 浪漫/a 的/ude1 [爱情/n 宣言/n]/nz 。/w 
