[美国/nsf 全国/n 篮球/n 协会/nis]/nt （/w NBA/x ）/w 退役/vi 球星/nnd 丹尼斯·罗德曼/nrf 6日/t 飞抵/v 朝鲜/nsf 首都/n 平壤/ns ，/w 开始/v 他/rr 近/a 一年/mq 时间/n 来/vf 对/p 朝鲜/nsf 的/ude1 [第四/m 次/qv]/mq 访问/vn 。/w 
他/rr 说/v ，/w 此行/rzv 目的/n 是/vshi 参加/v 为/p 庆祝/v 朝鲜/nsf 最高/a 领导人/nnt 金正恩/nr 生日/n 举行/v 的/ude1 篮球/n 表演赛/n 。/w 
收到/v “/w 死亡/vi 威胁/vn ”/w 仍/d 赴/v 朝/tg 
罗德曼/nrf 带领/v 的/ude1 [美国/nsf 篮球队/nis]/nt 6日/t 在/p [北京/ns 国际/n 机场/nis]/nt 搭乘/v [朝鲜/nsf 高丽/nz 航空/n]/nz 公司/nis 的/ude1 班机/n 前往/v 平壤/ns 。/w 
美联社/nt 报道/v ，/w 美国/nsf 篮球队员/nnd 们/k 将/d 在/p 8日/t 、/w 即/v 金正恩/nr 生日/n 当天/t ，/w 与/cc [朝鲜/nsf 篮球队/nis]/nt 举行/v 一场/mq 友谊赛/n 。/w 为/p 体现/v 赛事/n 的/ude1 “/w 友谊/n ”/w 性/ng ，/w 双方/n 仅/d 在/p 上半场/n 对/p 战/vg ，/w 下半场/n 则/d 会/v 将/d 队员/nnt 打散/v “/w 混编/nz ”/w ，/w 重组/vn 两个/mq 队伍/n 对/p 战/vg 。/w 
罗德曼/nrf 去年/t 底/f [第三/m 次/qv]/mq 访问/v 朝鲜/nsf 期间/f ，/w 曾/d 充任/v [朝鲜/nsf 国家/n 篮球队/nis]/nt 临时/b “/w 教练/nnt ”/w ，/w 为/p 球队/nis 培训/vn [4/m 天/qt]/mq 。/w 
罗德曼/nrf 6日/t 告诉/v 美联社/nt ，/w 他/rr 为/p 能/v 再/d 赴/v 朝鲜/nsf 参加/v 这场/r 友谊赛/n 感到/v 高兴/a ，/w 尽管/c 自己/rr 已/d 因/p 数次/m 访/v 朝/tg 收到/v “/w 死亡/vi 威胁/vn ”/w 。/w 
他/rr 说/v ，/w 球赛/n 所得/n 收益/n 将/d 悉数/d 捐赠/v 给/p 一个/mq [慈善/a 机构/n]/nz ，/w 用于/v 帮助/vn 朝鲜/nsf 的/ude1 听力障碍/nhd 者/k 。/w 
