2014年1月1日/t ，/w 深圳/ns 《/w 孤残/n 儿童/n 家庭/n 寄养/vi 评估/vn 规范/v 》/w (/w 以下/f 简称/v “/w 《/w 规范/v 》/w ”/w )/w 正式/ad 实施/v ，/w 该/rz 规范/v 对/p 家庭/n 寄养/vi 从/p 寄养/vi 前/f 评估/vn 、/w 寄养/vi 过程/n 中/f 评估/vn 、/w 寄养/vi 终结/vi 评估/vn 等/udeng 全过程/n 进行/vn 了/ule 量化/vn 评估/vn ，/w 成为/v [目前/t 国内/s]/nz 家庭/n 寄养/vi 领域/n 发布/v 的/ude1 第一个/mq [技术/n 标准/n]/nz 文件/n 。/w 
新/a 规范/v 实施/vn 已/d 近/a 一周/mq ，/w 记者/nnt 从/p [深圳市/ns 社会/n 福利/n 中心/nis]/nt 了解到/v ，/w 新/a 《/w 规范/v 》/w 要/v 真正/d 纳入/v [实际/n 工作/vn]/nz 中/f ，/w 还/d 需要/v [深圳/ns 民政局/nis]/nt 统一/vn 部署/vn 。/w 
实际上/d ，/w 近年来/dl 深圳/ns 申请/v 寄养/vi 的/ude1 家庭/n 数量/n 出现/v 下降/vn 趋势/n ，/w 同时/c 被/pbei 寄养/vi 的/ude1 孤残/n 儿童/n 人数/n ，/w 已/d 从/p 2004年/t 、/w 2005年/t 高峰/n 时期/n 的/ude1 100多人/m 下降/vi 到/v 目前/t 的/ude1 [16/m 人/n]/mq 。/w 
深圳/ns 的/ude1 《/w 孤残/n 儿童/n 家庭/n 寄养/vi 评估/vn 规范/v 》/w ，/w 主要/b 起草/v 单位/n 是/vshi [深圳市/ns 民政局/nis]/nto 和/cc [深圳市/ns 社会/n 福利/n 协会/nis]/nt 。/w 参与/v 起草/vn 该/rz 规定/n 的/ude1 [深圳市/ns 社会/n 福利/n 协会/nis]/nt 社工/nz 师/ng 张伟/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 除了/p 对/p 申请/v [寄养/vi 家庭/n]/nz 进行/vn 评估/vn 外/f ，/w 该/rz 规范/v 最大/gm 的/ude1 亮点/n 是/vshi 对/p 儿童/n 是否/v 适应/vn 开展/v 家庭/n 寄养/vi 、/w 寄养/vi 儿童/n 在/p [寄养/vi 家庭/n]/nz 的/ude1 社会/n 能力/n 培养/v 情况/n 都/d 进行/vn 评估/vn ，/w 能/v 有效/a 跟踪/v 孩子/n 在/p [寄养/vi 家庭/n]/nz 的/ude1 成长/vn 情况/n 。/w 《/w 规范/v 》/w 在/p “/w 审查/vn 寄养/vi 申请人/n 的/ude1 条件/n ”/w 中/f 还/d 明确/a 规定/n ：/w [被/pbei 寄养/vi 儿童/n]/nz 入住/v 后/f ，/w 人均/a [居住/v 面积/n]/nz 不/d 低于/v [20/m 平米/q]/mq ；/w [家庭/n 成员/nnt]/nz 人均/a 月/n [收入/n 水平/n]/nz 在/p [3000/m 元/q]/mq 以上/f 等/udeng 。/w 
有/vyou 市民/n 表示/v ，/w 提出/v 居住/vn 、/w 收入/n 等/udeng 硬性/b 要求/n ，/w 会/v 否/vg 抬高/v 了/ule 寄养/vi 的/ude1 门槛/n ，/w 将/d 一些/mq 家庭/n 挡/v 在/p 门外/s ？/w 对此/d ，/w 该/rz 《/w 规范/v 》/w 的/ude1 “/w 编制/vn 说明/v ”/w 中/f 指出/v ，/w 《/w 2011年/t 深圳市/ns 国民经济/n 与/cc 社会发展/v [统计/vn 公报/n]/nz 》/w 显示/v ，/w 2011/m 年底/f 深圳/ns 的/ude1 人均/a [居住/v 面积/n]/nz 为/p [27/m 平方米/q]/mq ，/w 人均/a 月/n 收入/n 为/p [4595/m 元/q]/mq ，/w 一些/mq 从事/vi 家庭/n 寄养/vi 一线/n 实务/nz 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 认为/v 条件/n 定/v 得/ude3 过/uguo 高/a ，/w 在/p 实际/n 执行/v 中/f 会/v 有/vyou 难度/n ，/w 经/p 沟通/v 实务/nz 部门/n 和/cc 征求/v 专家/nnt 意见/n 最终/d 作/v 了/ule “/w [被/pbei 寄养/vi 儿童/n]/nz 入住/v 后/f ，/w 人均/a [居住/v 面积/n]/nz 不/d 低于/v [20/m 平米/q]/mq ”/w 、/w “/w [家庭/n 成员/nnt]/nz 人均/a 月/n [收入/n 水平/n]/nz 在/p [3000/m 元/q]/mq 以上/f ”/w 的/ude1 规定/n 。/w 
记者/nnt 从/p [深圳市/ns 社会/n 福利/n 协会/nis]/nt 了解到/v ，/w 该/rz 《/w 规范/v 》/w 是/vshi 一个/mq [推荐/v 性/ng 标准/n]/nz 体系/n ，/w 不/d 像/v 法规/n 以及/cc 国家/n 性/ng 标准/n 那样/rzv 具有/v 强制性/b 。/w (/w 记者/nnt 蒋琳莉/nr 记者/nnt 王磊/nr )/w 
