[师大/nis 附中/j]/nz 的/ude1 逸夫楼/nz 是/vshi 1990年/t 到/v 1991年/t 建设/vn 的/ude1 ，/w 当时/t 邵逸夫/nr 先生/n 捐赠/v 80万/m 港币/n 。/w 
1月7日/t 清晨/t ，/w 邵逸夫/nr 在/p 香港/ns 仙逝/vi ，/w 享年/n [107/m 岁/qt]/mq 。/w 这位/r 娱乐圈/nz 大亨/n 的/ude1 离去/vn ，/w 引发/v 的/ude1 纪念/vn 却/d 不仅仅/d 限于/v 港台/n 影迷/n ，/w 而是/c 几乎/d 覆盖/v 了/ule 全社会/nz 。/w 的确/d ，/w 不/d 关注/v 港台/n 娱乐/vn 的/ude1 人/n 也许/d 没有/v 听说/v 过/uguo [邵氏/nr 影业/nis]/nt ，/w 但/c 只要/c 你/rr 走进/v 一个/mq 城市/n 的/ude1 校园/n ，/w 总/b 能/v 看到/v 矗立/v 在/p 校园内/nz 的/ude1 逸夫楼/nz ，/w 这/rzv 就是/v 这位/r 老人/n 留给/v 中国/ns 未来/t 的/ude1 遗产/n 。/w 就/d 在/p 我们/rr 生活/vn 的/ude1 这/rzv 座/q 城市/n ，/w 也/d 留下/v 了/ule 老人/n 的/ude1 这份/r 遗产/n ，/w 昨日/t 老人/n 的/ude1 去世/vn 也/d 让/v 省会/n 的/ude1 很多/m 教育/v 人士/n 陷入/v 了/ule 对/p 老人/n 的/ude1 深深/d 缅怀/v 当中/f 。/w 
纪念/v 
[师大/nis 附中/j]/nz ：/w 为/p 邵逸夫/nr 印制/v 纪念册/n 
“/w 我们/rr 也/d 是/vshi 在/p [今天/t 上午/t]/nz 才/d 知道/v 邵逸夫/nr 老人/n 去世/vi 的/ude1 消息/n 的/ude1 ，/w 我们/rr 当天/t 就/d 搜集/v 了/ule 有关/v 邵逸夫/nr 先生/n 从事/vi 的/ude1 [慈善/a 事业/n]/nz 的/ude1 情况/n ，/w 以及/cc [我们/rr 学校/nis]/nt 逸夫楼/nz 的/ude1 一些/mq 情况/n ，/w 印制/v 了/ule 小册子/n ，/w 发/v 到/v 了/ule 各/rz 班/n ，/w 在/p 班会/n 的/ude1 时候/n 让/v 班长/nnt 给/p 大家/rr 读/v 一下/mq ，/w 让/v 同学们/nz 都/d 缅怀/v 这位/r 对/p [教育/vn 事业/n]/nz 做出/v [突出/a 贡献/n]/nz 的/ude1 老人/n 。/w ”/w 位于/v [中山/ns 东路/n]/nz 的/ude1 [师大/nis 附中/j]/nz 的/ude1 副校长/nnt 王宏伟/nr 说/v ，/w 他们/rr 学校/nis 就是/v 邵逸夫/nr 教育/v 赠款/n 的/ude1 一个/mq 受益者/n ，/w “/w [我们/rr 学校/nis]/nt 的/ude1 逸夫楼/nz 是/vshi 1990年/t 到/v 1991年/t 建设/vn 的/ude1 ，/w 当时/t 邵逸夫/nr 先生/n 先/d 捐赠/v 了/ule 80万/m 港币/n ，/w 省/n 里/f 又/d 配套/vn 了/ule 一部分/m 资金/n ，/w 这/rzv 座/q 教学楼/n 的/ude1 建立/vn 为/p 学校/nis 解决/v 了/ule 很大/d 的/ude1 问题/n ，/w 让/v 我们/rr 的/ude1 教学/vn 环境/n 改善/v 了/ule 很多/m 。/w ”/w 王宏伟/nr 说/v ，/w 这/rzv 座/q 楼/n 当时/t 是/vshi 找/v 省/n 设计院/nis 进行/vn 的/ude1 设计/vn ，/w 用/p 的/ude1 都/d 是/vshi 当时/t 很好/ad 的/ude1 [建筑/n 材料/n]/nz ，/w “/w 在/p （/w 上世纪/nz ）/w 90年代/t 初期/f 能/v 盖/v 起/vf 这样/rzv 一座/mq 现代化/vn 的/ude1 教学楼/n ，/w 让/v 很多/m 学校/nis 都/d 特别/d 羡慕/v 。/w ”/w 
王宏伟/nr 说/v ，/w 直到/v 现在/t ，/w 逸夫楼/nz 还是/c 学校/nis 很/d 重要/a 的/ude1 一座/mq 教学楼/n ，/w “/w [我们/rr 学校/nis]/nt 现在/t 就/d 两座/mq 教学楼/n ，/w 高中/nis 楼/n 和/cc 逸夫楼/nz 。/w 全校/n 近/a [三千/m 学生/nnt]/mq 中/f 有/vyou 超过/v 三分之一/m 的/ude1 学生/nnt 在/p 这/rzv 座/q 楼里/nz 上学/vi ，/w 包括/v 了/ule 初中/nis [三/m 个/q]/mq 年级/n 和/cc 高三/n 年级/n 。/w ”/w 王宏伟/nr 说/v ，/w 逸夫楼/nz 的/ude1 建设/vn 不仅/c 改善/v 了/ule 学校/nis 的/ude1 教学/vn 环境/n ，/w 也/d 成/v 了/ule 学校/nis 历史/n 的/ude1 一个/mq 组成部分/n ，/w “/w 每年/r 有/vyou 新生/n 走进/v 附中/j 后/f ，/w 都会/n 询问/v 为什么/ryv 叫/vi 逸夫楼/nz ，/w [这个/rz 时候/n]/nz 就/d 会/v 有/vyou 高年级/n 的/ude1 同学/n 告诉/v 他们/rr 这/rzv 座/q 楼/n 是/vshi 由/p 邵逸夫/nr 先生/n 捐赠/v 的/ude1 。/w [20/m 多年/mq]/mq ，/w 逸夫楼/nz 送走/vi 了/ule 一届/mq 又/d 一届/mq 毕业生/n ，/w 很多/m 毕业生/n 重返/v 母校/n ，/w 都会/n 选择/v 在/p 这/rzv 座/q 楼/n 前/f [合影/vi 留念/vi]/nz 。/w ”/w 
[石家庄/ns 职教/n 中心/nis]/nt ：/w 逸夫楼/nz 质量/n 过硬/a 设计/vn 超前/a 
回忆起/v 学校/nis 的/ude1 逸夫楼/nz ，/w 位于/v 新/a 石/ng 中路/n 的/ude1 市/n [职教/n 中心/nis]/nt 副校长/nnt 张世民/nr 的/ude1 [第一/m 印象/n]/nz 还是/c 楼房/n 的/ude1 建筑/n 质量/n ，/w “/w 我们/rr 的/ude1 逸夫楼/nz 是/vshi 一座/mq 教学/vn 实训/v 综合楼/n ，/w 是/vshi 在/p 1998年/t 建成/v 投入/vn 使用/v 的/ude1 ，/w 当时/t 邵逸夫/nr 先生/n 捐赠/v 了/ule 500万/m 港币/n ，/w 省/n 财政/n 配套/vn 投入/v 了/ule 500万/m 人民币/n 。/w ”/w 张世民/nr 说/v ，/w 在/p 上世纪/nz 90年代/t 中期/f ，/w 能/v 拿出/v 约/d [一/d 千万/m 来/vf]/mq 盖/v 一座/mq 教学楼/n ，/w 在/p 全市/n 也/d 是/vshi 一个/mq 大手笔/n ，/w “/w 当时/t 盖/v 楼房/n 还/d 都/d 是/vshi [砖混/nz 结构/n]/nz ，/w 但是/c 在/p 建/v 这/rzv 座/q 楼/n 时/ng ，/w 施工/vn 方/q 使用/v 的/ude1 都/d 是/vshi 现在/t 建筑/n 高层/n 才/d 使用/v 的/ude1 [框架/n 结构/n]/nz ，/w 大楼/n 的/ude1 建筑/n 质量/n 非常/d 过硬/a ，/w 现在/t 已经/d 过/uguo 了/ule [十几/m 年/qt]/mq 了/ule ，/w 整/v 栋/q 楼/n 都/d 没有/v 出现/vn 过/uguo 裂纹/n 或/c 是/vshi 地面/n 破损/vi 的/ude1 现象/n 。/w ”/w 
除了/p 楼/n 体/ng 质量/n 过硬/a ，/w [石家庄/ns 职教/n 中心/nis]/nt 逸夫楼/nz 在/p 实际/n 功能/n 设计/vn 上/f 也/d 非常/d 超前/a ，/w “/w 整个/b 实训/v 楼/n 是/vshi 一个/mq 主楼/n 加/v 两个/mq 配楼/nz ，/w 功能/n 比较/d 全/a ，/w 涵盖/v 了/ule [机械/n 车间/n]/nz 、/w 电子/n 类/q 和/cc 学前教育/n 实训/v 场地/n 、/w 计算机房/n 等/udeng 不同/a 功能/n 分区/n 。/w ”/w 张世民/nr 说/v ，/w 这/rzv 座/q 实训/v 楼/n 建成/v 时/ng ，/w 成/v 了/ule 全市/n 最大/gm 的/ude1 一个/mq [职业/n 教育/vn]/nz [实训/v 基地/nis]/nt ，/w 即使/c 到/v 现在/t ，/w 这/rzv 座/q 实训/v 楼/n 在/p 全市/n 职教/n 系统/n 中/f 也/d 属于/v 比较/d 好/a 的/ude1 。/w 
捐赠/v 
石家庄/ns 共/d 接受/v 邵氏/nr 
捐赠/v 1490万/m 港币/n 
根据/p [石家庄市/ns 教育局/nis]/nto 统计/vn ，/w 石家庄市/ns 从/p 1993年/t 开始/v 接受/vn 邵逸夫/nr 先生/n 赠款/n ，/w 一直/d 到/v 2006年/t 。/w 共/d 接受/v 了/ule [12/m 批/q]/mq 捐款/vi ，/w 建成/v 了/ule [20/m 个/q]/mq 教学/vn 项目/n 。/w 涉及/v 到/v 的/ude1 学校/nis 包括/v 石家庄/ns 直属/b 的/ude1 [一/d 中/f]/mq 、/w [二/m 中/f]/mq 、/w 市/n [职教/n 中心/nis]/nt 、/w [辛集/ns 中学/nis]/nts 。/w 此外/c ，/w 还有/v [十/m 个/q]/mq 县/n （/w 市/n ）/w 区/n ，/w 包括/v 市内/s 的/ude1 桥西区/ns 、/w 新华区/ns 、/w 裕华区/ns ，/w 以及/cc 深泽/nz 、/w 赞皇/ns 、/w 辛集/ns 、/w 平/v 山/n 、/w 灵寿/ns 、/w 矿区/n 和/cc 新乐/ns 等/udeng 地/ude2 。/w 石家庄/ns 逸夫楼/nz 的/ude1 [总/b 建筑/n 面积/n]/nz 达到/v 了/ule [75476/m 平米/q]/mq ，/w 总/b 规划/n 投资/vn 是/vshi [5832/m 万元/q]/mq ，/w 其中/rz 直接/ad 来自/v 邵逸夫/nr 先生/n 捐赠/v 的/ude1 赠款/n 是/vshi 1490万/m （/w 港币/n ）/w ，/w 其余/rz 为/p [各级/r 政府/nis]/nz 的/ude1 配套/vn 资金/n 。/w 
[石家庄/ns 教育局/nis]/nt 发展/v [规划/n 财务处/nis]/nz 邢家珊/nr 表示/v ，/w 石家庄/ns 所有/b 逸夫楼/nz [建设/vn 项目/n]/nz 都/d 是/vshi 通过/p 逐级/d 申报/vn 后/f ，/w 最终/d 由/p 邵氏/nr 基金会/nis 委托/v [教育部/nt 专家组/nis]/nt 进行/vn 考察/v 后/f 确定/v 的/ude1 ，/w “/w 邵氏/nr 基金会/nis 在/p 逸夫楼/nz 建设/v 过程/n 中/f 并不/d 参与/v ，/w 而是/c 在/p 逸夫楼/nz 建成/v 使用/vn 一年/mq 后/f ，/w 对/p 楼/n 体/ng 进行/vn 评估/vn 验收/vn ，/w 不过/c 基金会/nis 在/p [项目/n 申报/vn]/nz 中/f 会/v 提出/v 要求/n ，/w 比如/v 用/p 什么样/ryv 的/ude1 门窗/n ，/w 要/v 配备/vn 什么样/ryv 的/ude1 附属/vn 设施/n 等等/udeng 。/w ”/w 
而/cc 根据/p 省/n 教育厅/nis 的/ude1 统计/vn ，/w 仅/d [2010/m 到/v 2012/m 年/qt]/mq 三/m 年间/n ，/w 邵逸夫/nr 先生/n 为/p 河北省/ns 的/ude1 教育/vn 捐款/vi 就/d 达到/v 了/ule 1700万/m 港币/n ，/w 其中/rz 2010年/t ，/w 邵逸夫/nr 先生/n 支持/v 的/ude1 全省/n 项目/n 有/vyou [七/m 个/q]/mq ，/w 投资/vn [560/m 万/d 港元/q]/mq ，/w 建设/v 面积/n [21981/m 平方米/q]/mq ；/w 2011年/t 为/p [九/b 个/q]/mq [项目/n 投资/vn]/nz 620万/m 港币/n ，/w [建筑/n 面积/n]/nz [25800/m 平方米/q]/mq ；/w 2012年/t [投资/vn 项目/n]/nz [七/m 个/q]/mq ，/w 投资/vn 520万/m 港币/n ，/w [建筑/n 面积/n]/nz [16510/m 平方米/q]/mq 。/w 
邵逸夫/nr 每笔/nz 教育/vn 捐款/vi 
都/d 要求/n 政府/nis 配套/v 资金/n 
“/w 我/rr 觉得/v 逸夫楼/nz 的/ude1 建设/vn 对/p 全市/n 教育/vn 发展/vn 可以/v 说/v 起到/v 了/ule 一个/mq 引领/v 作用/n ，/w 这/rzv 是/vshi 逸夫楼/nz 更为/d 深远/a 的/ude1 影响/vn 。/w ”/w [石家庄/ns 职教/n 中心/nis]/nt 副校长/nnt 张世民/nr 说/v ，/w 以/p 他们/rr 学校/nis 的/ude1 逸夫楼/nz 为/p 例/n ，/w 当时/t 的/ude1 建设/vn 资金/n 就/d 约/d 1000万/m ，/w “/w 当时/t 要是/c 没有/v 邵逸夫/nr 先生/n 捐赠/v 的/ude1 这笔/r 钱/n ，/w 我们/rr 根本/a 不/d 可能/v 建成/vn 这/rzv 座/q 楼/n ，/w [职业/n 教育/vn]/nz 特别/d 重视/v 实训/v ，/w 逸夫楼/nz 的/ude1 建设/vn 为/p 学校/nis [职业/n 教育/vn]/nz 带来/v 了/ule 一次/mq 跨越/v 发展/vn ，/w 让/v 众多/a 学生/nnt 从/p 中/f 受益/vi 。/w ”/w 
很多/m 教育界/n 的/ude1 老人/n 在/p 说起/v 逸夫楼/nz 时/ng ，/w 都/d 认为/v 他/rr 通过/p 这种/r 无私奉献/vl 的/ude1 行为/n ，/w 为/p 大家/rr 树立/v 了/ule 一个/mq 榜样/n ，/w 让/v 更多/ad 的/ude1 人/n 去/vf 关注/v [教育/vn 事业/n]/nz ，/w 他/rr 这种/r 对/p 教育/vn 不/d 求/v 回报/vn 持之以恒/vl 的/ude1 捐赠/vn ，/w 在/p [这个/rz 时代/n]/nz 显得/v 更为/d 珍贵/a 。/w 这/rzv 也许/d 是/vshi 这位/r 老人/n 留给/v 中国/ns 未来/t 更加/d 珍贵/a 的/ude1 遗产/n 。/w 
网友/n 悼念/v 
提起/v 邵逸夫/nr 
大/a 都/d 先/d 想起/v 逸夫楼/nz 
论坛/n 和/cc 微博/n 上/f 许多/mq 网友/n 发帖/vi ，/w 表达/v 了/ule 对/p 邵逸夫/nr 老人/n 的/ude1 悼念/vn 之/uzhi 情/n 。/w @/w woo/x 小/a 麗/nz 子/ng 在/p 微博/n 中/f 提/v 道/qv ，/w 建议/n 全国/n 所有/b 的/ude1 逸夫楼/nz 前/f 都/d 焚/vg 上/f 清香/n [一/d 炷/q]/mq ，/w 缅怀/v 这位/r 慈祥/a 的/ude1 老人/n 。/w 而/cc @/w 流水/n 归宿/n 则/d 感慨/v ，/w 得/ude3 老先生/n 恩惠/n ，/w 从/p 小学/nis 到/v 大学/nis 都/d 是/vshi 在/p “/w 逸夫楼/nz ”/w 里/f 读书/vi 、/w 上课/vi ，/w 老先生/n 走好/v ！/w @/w 深/a 潜/vg [一/d 万/d 米/q]/mq 表示/v ，/w 以前/f 只是/d 知道/v 高/a [中和/vi 大学/nis]/ntu 有/vyou 逸夫楼/nz ，/w 原来/d 还/d 不/d 知道/v [具体/a 情况/n]/nz ，/w 现在/t 明白/v 了/ule ，/w 好/a 感动/v …/w …/w 
除了/p 网友/n 悼念/v ，/w 昨日/t 有/vyou [门户/n 网站/n]/nz 发起/v 了/ule “/w 提起/v 邵逸夫/nr ，/w 你/rr 首先/d 联想/vi 到/v 什么/ry ”/w 调查/vn ，/w 逾/vg [八/m 成/v]/mq 网友/n 选择/v 逸夫楼/nz ，/w [很多/m 人/n]/mq 跟帖/nz 表达/v 了/ule 在/p 逸夫楼/nz 、/w [逸夫/nz 图书馆/nis]/nt 学习/v 的/ude1 [感恩/vi 之/uzhi 心/n]/nz 。/w 很多/m 网友/n 表示/v ，/w 与/cc 一些/mq 企业家/nnt 娶妻/nz 嫁/v 女/b 的/ude1 排场/n 、/w 一掷千金/vl 的/ude1 豪奢/nz 相比/vi ，/w 邵逸夫/nr 先生/n 绝对/d 是/vshi 一面/n 好/a 镜子/n 。/w （/w 记者/nnt 郭鹏/nr 郄/nz 磊/nz ）/w 
