“/w 玉石/n 满足/v 了/ule 我/rr 对/p 它/rr 现实/n 价值/n 的/ude1 贪欲/n 感/vg 和/cc 对/p 收藏/v 价值/n 的/ude1 期盼/vn 。/w ”/w 说/v 这话/r 的/ude1 人/n 是/vshi 安徽省/ns 原/b 副省长/nnt 倪发科/nr 。/w 此人/r 系/v 被/pbei 中央/n 揪出/nz 的/ude1 “/w 老虎/n ”/w 之一/rz 。/w 
倪发科/nr 收受/v 大量/m 玉石/n ，/w 占/v 受贿/vn 总额/n 近/a [八/m 成/v]/mq 的/ude1 事实/n 日前/t 经/p 官媒/nz 详细/a 披露/v ，/w 此事/r 折射/vi 中共/n 绝不/d 允许/v 贪/vn 腐/vg 在/p 党内/s 存在/v ，/w 也/d 告诫/v 为政者/n 慎/ag 持/v 乌纱/n 。/w 
反/vi 腐/vg 无/v 禁区/n —/w —/w 这/rzv 是/vshi [十八/m 大/a]/mq 以来/f ，/w 中央/n 向/p 全党/n 所/usuo 传递/v 出/vf 的/ude1 鲜明/a 信号/n 。/w 若/c 把/pba 省部级/b 及/cc 以上/f 的/ude1 贪/vn 腐/vg 高官/nnt 称之为/v “/w 老虎/n ”/w ，/w 倪发科/nr 显然/ad 不是/c 最大/gm 的/ude1 那/rzv 一只/mq 。/w 
就/d “/w 打虎/v ”/w 时间/n 点/qt 来看/u ，/w [十八/m 大/a]/mq 以来/f ，/w 从/p 2012/m 年底/f 的/ude1 李春城/nr 到/v 2013/m 年底/f 的/ude1 李崇禧/nr ，/w 中央/n 始终保持/v “/w 打虎/v ”/w 高压/n 态势/n ，/w 高官/nnt 的/ude1 落马/vn 时间/n 分散/a 在/p 这个/rz 时期/n 。/w 
其中/rz ，/w 2013年6月/t 有/vyou [三/m 人/n]/mq 被/pbei 调查/vn ，/w 10月/t 、/w 11月/t 均/d 有/vyou 两人/mq 被/pbei 调查/vn ，/w 12月/t ，/w 有/vyou [六/m 位/q]/mq [省部级/b 官员/nnt]/nz 被/pbei 调查/vn 或/c 被/pbei 处理/vn ，/w 分别为/v 陈安众/nr 、/w 付晓光/nr 、/w 童名谦/nr 、/w 李东生/nr 、/w 杨刚/nr 和/cc 李崇禧/nr 。/w 
从/p 官阶/n 层面/n 而言/uls ，/w 落马/vi 高官/nnt 中/f ，/w 有/vyou [三/m 名/q]/mq [正部级/nz 官员/nnt]/nz ，/w 分别为/v 国资委/nz 原/b 主任/nnt 蒋洁敏/nr 、/w 公安部/nto 原/b 副部长/nnt 李东生/nr 、/w [四川省/ns 原/b 政协/nis]/nt 主席/nnt 李崇禧/nr ，/w 前/f 两位/mq 高官/nnt 落马/vi 前/f 同时/c 身为/v 中央委员/nnt 。/w 
额外/b 特别/d 需要/v 指出/v 的/ude1 是/vshi ，/w 中共/n [十八/m 大/a]/mq 后/f ，/w 薄熙来/nr 、/w 刘志军/nr 被/pbei 依法/d [追究/v 刑事/b 责任/n]/nz ，/w 社会/n 反响/n 极大/a 。/w 中央/n 反/vi 腐/vg 可谓/v “/w 刑/n 上大夫/nz ”/w 。/w 
与/cc 之/uzhi 相/d 佐证/n 的/ude1 是/vshi ，/w 从/p “/w 打虎/v ”/w 对象/n 的/ude1 履历/n 来说/uls ，/w 许多/mq 地方/n 大员/n 都/d 在/p 本地/rzs 政坛/n “/w 深耕/v ”/w 多年/mq ，/w 如/v 李崇禧/nr 就是/v 生于/v 四川/ns ，/w 从/p 步入/v 仕途/n 到/v 被/pbei 调查/vn 都/d 在/p 四川/ns 工作/vn ，/w 曾任/v [甘孜/ns 藏族/nz 自治州/n 委/ng]/nt 副书记/nnt 、/w [阿坝/ns 藏族/nz 羌族/nz 自治州/n 委/ng]/nt 书记/nnt 、/w [四川/ns 省委/nis]/nto 秘书长/nnt 等/udeng 职/ng 。/w 倪发科/nr 尽管/c 不是/c 安徽/ns 人/n ，/w 其/rz 从政/vi 生涯/n 也/d 从未/d 离开/v 过/uguo 安徽/ns 。/w 
王素毅/nr 、/w 陈柏槐/nr 、/w 童名谦/nr 等/udeng 前/f 地方/n 大员/n 也/d 属于/v 上述/b 类似/a 情况/n ，/w 在/p 当地/s 官场/n 从政/vi 多年/mq ，/w 中央/n 对于/p 这些/rz 官员/nnt 展开/v 调查/vn 亦/d 展现/v 出/vf 反/vi 腐/vg 之/uzhi 坚决/ad 态度/n 。/w 
与此同时/c ，/w 中共/n “/w 打虎/v ”/w 行动/vn 中/f 所/usuo 展现/v 出/vf 的/ude1 高效/b 引/v 人/n 关注/v 。/w 在/p 这个/rz 过程/n 中/f ，/w [中央/n 巡视/v 组/n]/nt 的/ude1 作用/n 不容忽视/vl 。/w 
[遵义/ns 原/b 市委/nis]/nt 书记/nnt 廖少华/nr 就是/v [中央/n 巡视/v 组/n]/nt 在/p 巡视/v 期间/f 发现/v 的/ude1 问题/n 线索/n ，/w 这位/r 副/b 省级/b 官员/nnt 被/pbei 查/v 消息/n 公布/v 前/f 一天/mq ，/w 还/d 在/p 当地/s 主持/v 召开/vn 会议/n 。/w 多/a 位/q 高官/nnt 在/p 被/pbei 调查/vn 的/ude1 消息/n 公布/v 前/f 不久/d ，/w 仍/d 能/v 在/p 媒体/n 上/f 见到/v 他们/rr 的/ude1 身影/n 。/w 
[值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 中央/n 通过/p 鼓励/v [实名/gi 举报/vn]/nz 等/udeng 形式/n ，/w 拓宽/v 了/ule “/w 打虎/v ”/w 路径/n 。/w 原/b [国家/n 能源局/nis]/nto 局长/nnt 刘铁男/nr 的/ude1 落马/vn 就/d 被/pbei 看作/v 是/vshi 一个/mq 具有/v 特殊/a 意义/n 的/ude1 反/vi 腐/vg 事件/n 。/w 
一位/mq 媒体人/nnd 在/p 网络/n 上/f [实名/gi 举报/vn]/nz 刘铁男/nr 之后/f ，/w 得到/v 了/ule 官方/n 的/ude1 积极/ad 回应/vn ，/w 这/rzv 也/d 意味着/v ，/w 只要/c 举报/vn 真实/a ，/w 就算/d 是/vshi 高/a 级别/n 官员/nnt 也/d 会/v 被/pbei [追究/v 责任/n]/nz ，/w 此事/r 还/d 引起/v 社会上/nz 对于/p “/w 官民/n 互动/vn ”/w 反/vi 腐/vg 的/ude1 大/a 讨论/v 。/w 
毋庸置疑/vl ，/w 查办/v 违纪/vn 违法/vn 案件/n ，/w 是/vshi [惩治/v 腐败/an]/nz 的/ude1 直接/ad 手段/n ，/w 也/d 是/vshi [从严/d 治党/v]/nz 的/ude1 重要/a 体现/v 。/w 实际上/d ，/w 不仅/c 是/vshi 省部级/b 及/cc 以上/f 的/ude1 “/w 老虎/n ”/w ，/w 对于/p 党内/s 的/ude1 “/w 苍蝇/n ”/w ，/w 中共/n 也/d 保持/v “/w 零容忍/nz ”/w 态度/n 。/w 全国/n [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 已/d 查处/v 违反/vn [八/m 项/q]/mq 规定/n 精神/n 问题/n 两万多起/m ，/w 有/vyou 大量/m 人员/n 因为/c 违反/v [八/m 项/q]/mq 规定/n 而/cc 被/pbei 处理/vn 。/w 
应/v 看到/v ，/w 严惩/v 腐败/an 是/vshi 中共/n 长期以来/dl 一以贯之/vl 的/ude1 主张/v ，/w 中共/n [十八/m 大/a]/mq 以来/f ，/w 新/a 一届/mq 领导/n 集体/n 对/p 反/vi 腐/vg 进行/vn 了/ule 新的/a 探索/v ，/w 明确/a 了/ule 一些/mq 新的/a 思路/n 和/cc 举措/n 。/w 当前/t ，/w [腐败/an 现象/n]/nz 多发/b ，/w 滋生/v 腐败/an 的/ude1 土壤/n 存在/v ，/w 反腐败/nz 斗争/vn 形势/n 依然/d 严峻/a 复杂/a 。/w 中共/n 将/d 怎样/ryv 进行/vn 下/f 一步/mq 的/ude1 “/w 打虎/v 寻/v 蝇/ng ”/w 行动/vn ，/w 坚决/ad 有力/a [惩治/v 腐败/an]/nz ，/w 值得/v 长期/d 持续/vd 关注/v 。/w (/w 记者/nnt 欧阳开/nr 宇/ng )/w 
