凭借/p 优异/a 的/ude1 表现/vn ，/w [中国/ns 跳水队/nis]/nt 两位/mq 广东/ns 名将/n 何冲/nr 和/cc 何姿/nr 包揽/v 了/ule ２０１３年/t [国际/n 泳联/nis]/nt 最佳/z 男/b 、/w 女/b [跳水/vn 运动员/nnt]/nnd ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 继/vg ２０１１年/t 邱波/nr 和/cc 吴敏霞/nr 后/f ，/w 中国/ns 运动员/nnt 第二次/mq 包揽/v 跳水/vn 男女/n 最佳/z 。/w 
和/cc 何冲/nr 的/ude1 淡定/nz 相比/vi ，/w 何姿/nr 则/d 显得/v 很/d 意外/a 。/w 包揽/v 2013年/t [世界/n 锦标赛/n]/nz 一米板/n 和/cc [三/m 米/q]/mq 板/ng 单人/b 冠军/nnt 的/ude1 她/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 直到/v 出征/vn 世锦赛/nnd 前/f ，/w 自己/rr 还/d 不/d 敢/v 确定/vn 一米板/n 能/v 比/p 得/ude3 怎么样/ryv ，/w 因为/c 第一/m 难度/n 比较/d 小/a ，/w 第二/m 是/vshi 自己/rr 很长/d 时间/n 都/d 没有/v 练习/vn 这个/rz 项目/n 了/ule 。/w 
“/w 有时候/d 觉得/v 自己/rr 付出/v 了/ule 这么/rz 多/a ，/w 获得/v 这个/rz 奖励/vn 对/p 我/rr 算是/v 一个/mq 很大/d 的/ude1 鼓励/vn 和/cc 动力/n 。/w 我会/r 继续/v 努力/ad ，/w 不/d 让/v 大家/rr 失望/a ，/w ”/w 何姿/nr 说/v 。/w 
何姿/nr 获得/v 一米板/n 和/cc [三/m 米/q]/mq 板/ng 双料/b 冠军/nnt ，/w 也/d 成为/v 继/vg １９９１年/t 高敏/nr 后/f ，/w 第二位/mq 在/p 单/b 届/q 世锦赛/nnd 上/f 囊括/v 一米板/n 和/cc [三/m 米/q]/mq 板/ng 双冠/nz 的/ude1 选手/n 。/w 对于/p 这个/rz 偶像/n ，/w 何姿/nr 说/v ：/w “/w 我/rr 记忆/n 最/d 深/a 的/ude1 就是/v 高敏姐/nr 说/v 过/uguo 一句话/l ：/w 天空/n 任/v 我/rr 飞/vi 。/w 我/rr 觉得/v 一个/mq 运动员/nnt 能/v 达到/v 那种/r 境界/n ，/w 对/p 我/rr 来说/uls 是/vshi 一种/mq 遥望/v 。/w ”/w 
美国/nsf 选手/n 则/d 包揽/v 了/ule 最佳/z 男/b 、/w 女/b [游泳/vn 运动员/nnt]/nnd ，/w 2013年/t 世锦赛/nnd 上/f 夺得/v [4/m 金/b]/mq 还/d 打破/v 两项/mq [世界/n 纪录/n]/nz 的/ude1 新人/n 莱德茨基/nrf 和/cc 击败/v 孙杨/nr 获/v 选/vn 的/ude1 罗切特/nrf 成为/v 游泳/vn 最佳/z 。/w （/w 记者/nnt 周欣/nr ）/w 
