人民网/nz 武汉/ns 1月8日/t 电/n （/w 记者/nnt 冀东/ns ）/w 7年前/t 告/v 赢/vn 卫生厅/nis ，/w 这次/r 犟/nz 爹爹/n 刘家骕/nr 又/d 把/pba 湖北省/ns 卫生/an 和/cc [计划生育/n 委员会/nis]/nt 给/p 告/v 了/ule 。/w 刘/nz 爹爹/n 称/v ，/w 该/rz 委/ng 包庇/v 和/cc 纵容/v 医院/nis 院/n 违规/v 行为/n ，/w 存在/v 严重/a 的/ude1 不/d 作为/p 和/cc 乱/d 作为/p 行为/n 。/w 6日/t ，/w [武汉市/ns 洪山区/ns 人民法院/nis]/nt 已/d 正式/ad 受理/v 、/w 立案/vi 。/w 
今年/t 5月/t ，/w 74/m 的/ude1 刘/nz 爹爹/n 因/p 肺炎/nhd 住进/vf [武汉/ns 大学/nis 中/f 南/b 医院/nis]/nth ，/w 出院/vi 后/f 发现/v 该院/r 多收/v 住院费/n 、/w 过度/d 检查/vn 、/w 违反/v 医疗/n 规范/v 大/a 剂量/n 用药/n 等/udeng [几/d 宗/vg]/mq “/w 罪/n ”/w ，/w 因此/c 于/p 8月/t 向/p 湖北省/ns 卫生/an 和/cc [计划生育/n 委员会/nis]/nt 投诉/vn 。/w 多次/mq 沟通/v 谈判/vn 后/f 于/p 12月/t 拿到/v [湖北省/ns 卫/ng 计委/nis]/nt 的/ude1 书面/b 《/w 回复/v 》/w 。/w 刘/nz 爹爹/n 认为/v 《/w 回复/v 》/w 避重就轻/vl ，/w 甚至/d 有/vyou 故意/d 包庇/v 、/w 歪曲/v 之/uzhi 嫌/v ，/w 因此/c 向/p 法院/nis 起诉/v 其/rz 行政/n 不/d 作为/p 和/cc 乱/d 作为/p 。/w 
今年/t 5月14日/t ，/w 刘/nz 爹爹/n 因/p [肺部/n 感染/v]/nz 住进/vf [武汉/ns 大学/nis 中/f 南/b 医院/nis 呼吸科/nit]/nt ，/w 5月27日/t 出院/vi 后/f 发现/v 据/p [结算/vn 清单/n]/nz 显示/v 住院/vn 时间/n 多/a 算/v 了/ule 一天/mq ，/w 随后/d 又/d 发现/v 诸多/m 问题/n 。/w 刘/nz 爹爹/n 与/cc 院方/n 沟通/v 未/d 得到/v 满意/vn 答复/vn ，/w 于是/cc 将/d 该/rz 医院/nis 五宗/nz “/w 罪/n ”/w ，/w 向/p [湖北省/ns 卫/ng 计委/nis]/nt 投诉/vn ，/w 请求/v [湖北省/ns 卫/ng 计委/nis]/nt 及时/ad 立案/vi ，/w 组织/n 调查/vn ，/w [依法/d 查处/v]/nz 。/w 
本/rz 网/n 获悉/v ，/w [武汉市/ns 洪山区/ns 人民法院/nis]/nt 已经/d 受理/v 此案/r ，/w 并/cc 于/p 1月6日/t 正式/ad 立案/vi 。/w 本/rz 网/n 将/d 持续/vd 关注/v 。/w 
