赛欧/nrf 车/n 购买/v 一年/mq 多/a 后/f 车/n 内/f 一直/d 有/vyou 股/q 刺鼻/a 异味/n ，/w 车主/n 李先生/nr 诉至/v [朝阳/ns 法院/nis]/nt ，/w 要求/n 车行/nis 处理/v 车/n 内/f 异味/n 并/cc 赔偿/vn 各项/r 损失/n [9000/m 元/q]/mq 。/w 
李先生/nr 诉/vg 称/v ，/w 2012年2月/t ，/w 他/rr 在/p [北京路/ns 通/v 威/ng 汽车/n 销售/vn 服务/vn 有限公司/nis]/nt 买了/v 一辆/mq 赛欧/nrf 车/n ，/w 购车/v 至今/d ，/w 一/m 进/vf 驾驶室/n 就/d 闻到/v 刺鼻/a 的/ude1 气味/n ，/w 人/n 在/p 车里/d 待/vi 一会儿/mq 就/d 感到/v 头痛/a 。/w 路/n 通/v 威/ng 公司/nis 曾/d 检测/vn 称/v “/w 新/a 车/n 味浓/nz ”/w ，/w 并/cc 将/d 该车/r 放置/v 在/p 公司/nis ，/w 放置/v 竹炭/nz 处理/vn ，/w 但/c 没/d 任何/rz 效果/n 。/w 
诉讼中/nz ，/w 李先生/nr 曾/d 提交/v 对/p 车辆/n 中/f [空气/n 质量/n]/nz 进行/vn 鉴定/vn 的/ude1 申请/vn ，/w 但/c 得知/v 鉴定/vn 费用/n 需/v [1/m 万/d 至/p 3/m 万元/q]/mq 后/f ，/w 他/rr 觉得/v 费用/n 过/uguo 高/a 放弃/v 鉴定/vn 。/w 尽管/c 法院/nis 多次/mq 向/p 李先生/nr 释明/nz ，/w 判断/v 车/n 内/f [空气/n 质量/n]/nz 是否/v 达标/vn ，/w 只有/c 经/p 鉴定/v 机构/n 的/ude1 鉴定/vn 方能/v 作出/v 结论/n ，/w 但/c 李先生/nr 坚持/v 不/d 申请/v 鉴定/vn 。/w 
法院/nis 审理/v 认为/v ，/w 李先生/nr 提交/v 的/ude1 证据/n 仅/d 显示/v 新/a 车/n 味浓/nz ，/w 没有/v 专业/n 机构/n 鉴定/v 车/n 内/f 空气/n 不/d 符合/v 环保部/nz 在/p 《/w 乘/v 用车/n 内/f [空气/n 质量/n]/nz 评价/v 指南/n 》/w 中/f 的/ude1 要求/n ，/w 故/c 其/rz 诉求/v 证据/n 不足/an 、/w 缺乏/v [事实/n 依据/n]/nz 。/w 最终/d ，/w 法院/nis 驳回/v 了/ule 李先生/nr 的/ude1 诉求/v 。/w （/w 记者/nnt 张淑玲/nr 通讯员/nnt 刘奇琦/nr ）/w 
