今年/t 我/rr 的/ude1 提案/n 是/vshi 希望/v 能/v 早日/d 建成/v 宁夏/ns “/w 文艺家/nnd 之/uzhi 家/q ”/w ，/w 使/v 之/uzhi 成为/v 宁夏/ns 更多/ad 文艺工作者/nnd 的/ude1 创作/vn 之/uzhi 家/q 、/w 温馨/a 和谐/a 之/uzhi 家/q 。/w 
近年来/dl ，/w [宁夏/ns 文联/nis]/nt 团结/v 带领/vn 广大/b 文艺工作者/nnd ，/w 坚持/v “/w 小/a 省区/n 办/v 大/a 文化/n ”/w 的/ude1 方针/n ，/w 繁荣/an [文学/n 艺术/n]/nz 创作/vn ，/w 打造/v [文学/n 艺术/n]/nz 精品/n 。/w 而/cc 我们/rr 现在/t 的/ude1 办公/vn 场所/n 还是/c 在/p [一/d 栋/q]/mq 成立/vi 于/p 70年代/t 的/ude1 旧/a 楼上/s 。/w 长期以来/dl ，/w 没有/v 创作/vn 空间/n 和/cc 排练/v 场地/n ，/w 文艺家/nnd 们/k 聚集/v 在/p 这样/rzv 的/ude1 环境/n 中/f 工作/vn 确实/ad 有/vyou 碍/v 发展/vn 。/w 
现/tg 如今/t ，/w 成立/vi “/w 文艺家/nnd 之/uzhi 家/q ”/w 是/vshi 我们/rr 最/d 迫切/ad 的/ude1 愿望/n 。/w 希望/v [自治区/n 政府/nis]/nz 能/v 加大/v 对/p 宁夏/ns [文学/n 艺术/n]/nz 事业/n 的/ude1 投入/vn ，/w 设立/v 自治区/n [艺术/n 创作/vn]/nz 基金/n ，/w 夯实/v 软实力/nz 提升/v 的/ude1 基础/n ，/w 推动/v 宁夏/ns 经济/n 文化/n 的/ude1 全面/ad 、/w 稳定/an 、/w 均衡/a 发展/vn 。/w 为/p 广大/b 艺术家/nnt 和/cc 文艺工作者/nnd 提供/v 一个/mq 更为/d 优良/z 的/ude1 [活动/vn 场所/n]/nz ，/w 搭建/v 一个/mq 展示/v 交流/vn 创作/vn 的/ude1 平台/n 。/w （/w 人民网/nz 银川/ns 1月8日/t 电/n 贾茹马/nr 甜/a ）/w 
