■/w 张恬/nr 抱着/v 孩子/n 指挥/v 于/p 海/n 做饭/vi 
4年前/t 的/ude1 夏天/ns ，/w 于/p 海/n 第一次/mq 通过/p 纸条/n 认识/v 了/ule 张恬/nr ，/w 那时/rzt ，/w 他/rr 没/d 想/v 过/uguo 自己/rr 会/v 和/cc 这个/rz 哑/v 女孩/n 结婚/vi 生子/vi 。/w 如今/t ，/w 于/p 海/n 和/cc 妻子/n 抱着/v 5个月/t 大/a 的/ude1 孩子/n 桐/ng 桐/ng 在/p 小区/n 转悠/vi 时/ng ，/w 邻居/n 总会/nis 向/p 他们/rr 投/v 来/vf 羡慕/v 的/ude1 目光/n 。/w 于/p 海/n 说/v ，/w 和/cc 哑妻/nz 生活/vn 的确/d 有些/rz 累/a ，/w 但/c 很/d 实在/d 、/w 很/d 幸福/a 。/w 
[心/n 有/vyou 灵犀/nz]/nz 
恋/v 上/f 哑女/nz 夫/ng 说/v 妻/ng 学/v 
7日/t 上午/t 11时/t ，/w [沙坪坝/ns 区/n]/ns 红/a 槽坊/nz 正街/nz 映泉/nz [花园/n 小区/n]/nz [2/m 栋/q]/mq ，/w 张恬/nr 抱着/v 孩子/n ，/w [一/d 脸/n]/mq 幸福/a 地/ude2 望着/v 在/p 厨房/n 忙活/vi 的/ude1 于/p 海/n 。/w 
今年/t [33/m 岁/qt]/mq 的/ude1 于/p 海/n 老家/n 在/p 云阳县/ns 农村/n ，/w 中医骨科/nit 专业/n 毕业/v 后/f ，/w 经营/v 针灸/n 推拿/vn 诊所/nis 9年/t 多/a ，/w 现在/t [沙坪坝/ns 区/n]/ns 兰溪/ns 谷地/n [3/m 栋/q]/mq 经营/v 一家/n 理疗/v 馆/ng 。/w 今年/t [25/m 岁/qt]/mq 的/ude1 张恬/nr 家里/s 兄妹/n [4/m 个/q]/mq ，/w 大哥/n 大嫂/n 、/w 二/m 姐/n 二/m 姐夫/n 都/d 是/vshi 聋哑人/n ，/w 只有/c 大姐/n 张凌/nr 是/vshi 正常人/n 。/w 张恬/nr 左耳/nz 有些/rz 听力/n ，/w 读过/v 几年/mq 聋哑学校/nis 。/w 
[重庆/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 从/p 张恬/nr 口中/s 只/d 听/v 明白/v 了/ule 几个/mq 简单/a 的/ude1 词语/n ：/w 鱼/n 、/w 干净/a 、/w 娃儿/n 。/w “/w 她/rr 是/vshi 要/v 我/rr 把/pba 鱼洗/nz 干净/a ，/w 炖/v 软/a 一点/mq ，/w 方便/a 孩子/n 消化/v 。/w ”/w 于/p 海/n 说/v ，/w 他/rr 已/d 习惯/n 了/ule 做饭/vi 时/ng 妻子/n 在/p 一旁/f 指挥/v 。/w “/w 有时候/d ，/w 她/rr 只/d 一个/mq 眼神/n ，/w 我/rr 就/d 明白/v 她/rr 要/v 说啥/nz 。/w ”/w 
从/p 厨房/n 出来/vf ，/w 于/p 海/n 抱着/v 孩子/n 玩/v ，/w 张恬/nr 则/d 坐/v 在/p 凳子/n 上/f 择菜/vi ，/w 只见/v 她/rr 用/p 手指/n 着/uzhe [另一/m 只/d]/mq 凳子/n ，/w 不停/v 地/ude2 向/p 丈夫/n 唠叨/v 。/w “/w 她/rr 请/v 你/rr 坐/v ，/w 中午/t 我们/rr 一起/s 吃饭/vi ，/w 锅里/d 有/vyou 鱼/n ，/w 一会儿/mq 再/d 炒/v 两个/mq 青菜/n 。/w ”/w 于/p 海/n 笑着/vi 向/p [重庆/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 翻译/v 。/w 
恋/v 上/f 哑女/nz 
2010年4月/t ，/w 在/p 成都/ns 工作/vn 的/ude1 于/p 海/n 来/vf 重庆/ns 看望/v 朋友/n 张凌/nr ，/w 因为/c 张凌/nr 是/vshi 张恬/nr 的/ude1 大姐/n ，/w 由此/d 认识/v 了/ule 张恬/nr 。/w 当时/t ，/w 张恬/nr 在/p 理发店/nis 工作/vn ，/w 平时/t 也/d 会/v 为/p 客人/n 按摩/vn 一下/mq 肩/n 颈/ng ，/w 有着/v 多年/mq 按摩/v 经验/n 的/ude1 于/p 海/n 向/p 她/rr 传授/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 [按摩/vn 手法/n]/nz 。/w “/w 当时/t 张恬/nr 只能/v 咿咿呀呀/o 比划/vi ，/w 和/cc 人/n 交流/vn 全/a 是/vshi 通过/p 纸/n 和/cc 笔/n 。/w 那个/rz 下午/t ，/w 我/rr 俩/m 写/v 了/ule 差不多/al [五/m 六/m 张/q]/mq 纸条/n ，/w 字里行间/n 能/v 感觉到/v ，/w 她/rr 是/vshi 一个/mq 善良/a 懂事/a 的/ude1 女孩/n 。/w ”/w 
在/p 重庆/ns [3/m 天/qt]/mq ，/w 于/p 海/n 跟着/v 张恬/nr 逛/v 磁器口/nz 、/w 爬/v 南山/ns ，/w 玩/v 得/ude3 很/d 开心/a 。/w 期间/f ，/w 两人/mq 一直/d 用/p 纸笔/nz 交流/vn 。/w [第/m 3/m 天/qt]/mq 早上/t ，/w 于/p 海/n 买了/v 回/v 成都/ns 的/ude1 火车票/n ，/w 没想到/nz ，/w 张恬/nr 知道/v 后/f ，/w 性情/n 突变/vi ，/w 不再/d 搭理/v 于/p 海/n ，/w 独自/d 关/n 在/p 屋里/s ，/w 谁/ry 敲门/vi 也/d 不/d 开/v 。/w 
大姐/n 张凌/nr 看透/v 了/ule 妹妹/n 的/ude1 心事/n ，/w 她/rr 开门见山/vl 问/v 于/p 海/n ：/w 你/rr 到底/d 喜/v 不/d 喜欢/vi 张恬/nr ？/w “/w [3/m 天/qt]/mq 接触/v 下来/vf ，/w 觉得/v 跟/p 她/rr 能/v 聊/v 到/v 一块/s 去/vf ，/w 虽然/c 她/rr 有/vyou 残疾/n ，/w 但/c 我/rr 不在乎/v 。/w ”/w 随后/d ，/w 于/p 海/n 退掉/nz 了/ule 火车票/n ，/w 买了/v 一张/mq 回老家/vi 的/ude1 车票/n ，/w 当天/t 下午/t 就/d 带着/vn 张恬/nr 回/v 云阳县/ns 见/v 了/ule 父母/n 。/w 
