据/p 了解/v ，/w 广平县/ns 此次/rz 检查/vn 遵循/v “/w [一/d 桥/n]/mq [一/d 档/ng]/mq ”/w 的/ude1 原则/n ，/w 按照/p 桥梁/n 兴建/v 年代/n 、/w 使用/v 时限/n 、/w [承载/v 能力/n]/nz 、/w 每日/r 车辆/n 通过/p 数量/n 等/udeng 多项/mq 内容/n 进行/vn 登记/vn 、/w 整理/v ，/w 并/cc 采用/v 拍照/vn 、/w 录像/n 等/udeng 先进/a 手段/n ，/w 为/p 每/rz 座/q 桥梁/n 建立/v 起/vf “/w [健康/a 档案/n]/nz ”/w ，/w 并/cc 将/d 收集/v 到/v 的/ude1 信息/n 录入/v 该县/r 的/ude1 公路/n [桥梁/n 养护/vn]/nz 管理信息系统/gi ，/w 对/p 农村/n 桥梁/n 进行/vn 分类/vn 处理/vn 和/cc 差别化/vn 管理/vn 。/w （/w 张建玮/nr 李岩/nr 马国胜/nr ）/w 
