1月7日/t ，/w 运动员/nnt 代表/nnt 于/p 静/a 、/w 彭程/nr 、/w 张昊/nr 、/w 佟健/nr 、/w 庞清/nr 、/w 张虹/nr （/w 从/p 左/f 至/p 右/f ）/w 身着/v 冠军/nnt 龙/n 服/v 合影/vi 。/w 新华社/nt 记者/nnt 孟永民/nr 摄/vg 
当日，2014年/t 索契/nz 冬奥会/n [中国/ns 体育/n 代表团/n]/nt 领奖/vi 装备/n 冠军/nnt 龙/n 服/v 的/ude1 发布/vn 仪式/n 在/p [北京/ns 北海/ns 公园/n 九龙壁/n]/nz 前/f 举行/v 。/w 
