大别山/ns [革命/vn 老区/n]/nz 振兴/v 发展/vn 进入/v [国家/n 战略/n]/nz ；/w 新/a 一轮/mq [长江/ns 经济带/n]/nz 开放/v 开发/vn 起航/vi 。/w 
双重/b 交响/vn ，/w 黄冈/ns [跨越式/b 发展/vn]/nz 步伐/n 铿锵/o 。/w 去年/t ，/w 全市/n [规模/n 以上/f 工业/n 企业/n]/nz 发展/vn 到/v [1035/m 家/q]/mq ，/w [规模/n 以上/f 工业/n]/nz 增加值/n 逾/vg [400/m 亿元/q]/mq ，/w [地区/n 生产总值/n]/nz 以/p 增长/v 10%/m 、/w 达/v [1305/m 亿元/q]/mq 收官/v 。/w 
[岁末/t 年初/t]/nz ，/w 记者/nnt 踏访/nz 黄冈/ns 大别山/ns 试验区/n ，/w 撷取/v “/w [五/m 个/q]/mq 样本/n ”/w ，/w 看/v 春潮/n 激荡/v 新/a 黄冈/ns 。/w 
[新型/b 工业化/vn]/nz 书写/v “/w 红安/ns 传奇/n ”/w 
[统计/vn 数据/n]/nz 显示/v ，/w 2013年/t ，/w 红安/ns [规模/n 企业/n]/nz 厂房/n 总面积/n 达到/v [130/m 万/d 平方米/q]/mq 。/w “/w 前/f 60年/t 的/ude1 [3/m 倍/q]/mq 。/w ”/w 县委/nis 书记/nnt 余学武/nr 很/d 自豪/a 。/w 
[觅/vg 儿/ng 寺/ng 镇/n]/ns 昔日/t 荒凉/a 的/ude1 岗地/nz 上/f ，/w 一座/mq 千亿/m 产业/n 新城/ns 正/d 加速/vi 崛起/v 。/w “/w 平均/a 每月/r 有/vyou 1000余名/m 客商/nnd 来/vf 红安/ns 考察/v 洽谈/vn ，/w 每/rz [3/m 天/qt]/mq 就/d 有/vyou 一家/n 企业/n 落户/vi ，/w 每/rz [5/m 天/qt]/mq 就/d 有/vyou 一家/n 企业/n 投产/vi 。/w ”/w 经济/n [开发区/ns 管委会/nis]/nis 副主任/nnt 熊厚琼/nr 这样/rzv 描绘/v 火红/z 的/ude1 发展/vn 态势/n 。/w 
红安/ns 推行/v “/w 政府/nis 、/w 企业/n 、/w 行业协会/nis ”/w 联合/v [招商/vn 模式/n]/nz —/w —/w 政府/nis 搭建/v 平台/n ；/w 行业协会/nis 牵线搭桥/vl ；/w 企业/n 进行/vn 园区/n 专业/n 运营/vn 。/w 
县/n 招商局/nis 提供/v 的/ude1 [数据/n 显示/v]/nz ，/w 仅/d 近两年/qt ，/w 行业协会/nis 和/cc 商会/nis 就/d 为/p 红安/ns 引进/v 大/a 项目/n [22/m 个/q]/mq 。/w 
企业/n 成为/v 招商引资/vl 主体/n 。/w 融/vi 园/ng 家具/n 、/w 川东/ns 轻纺/n 等/udeng 企业/n 相继/d 成立/vi 专业/n 招商/vn 团队/n ，/w 瞄准/v 行业/n 巨头/n ，/w 全国/n 招商/vn 。/w 
在/p [中国/ns 家具/n]/nz 红安/ns [新兴/b 产业/n]/nz 园区/n ，/w 总经理/nnt 李子琦/nr 介绍/v ：/w “/w 目前一/t 、/w 二期/b [8000/m 亩/q]/mq 土地/n 已完成/v 招商/vn ，/w 共/d 引进/v 家具/n 企业/n [106/m 家/q]/mq 。/w ”/w “/w 川东/ns 中部/f 轻纺/n 服装/n 之/uzhi 都/d ”/w 也/d 在/p 红安/ns 勾勒/v 了/ule 一幅/mq 壮观/a 的/ude1 产业/n 蓝图/n 。/w [项目/n 负责人/nnt]/nnt 表示/v ，/w 园区/n 建成/v 后/f 将/d 吸引/v [40/m 家/q]/mq 国内外/s [知名/a 品牌/n]/nz 企业/n 、/w 4000/m 家中/s [小/a 微/ag 企业/n]/nz 入/v 驻/v 。/w 
放手/vi 让/v 企业/n 在/p 市场/n 上/f 折腾/v ，/w 政府/nis 忙/v 什么/ry ？/w “/w 定/v 规则/n ，/w 搭/v 平台/n ，/w 强/a 支撑/v 。/w ”/w 县长/nnt 田胜辉/nr 回答/v 。/w 
建立/v 招商引资/vl 企业/n 退出/v 机制/n 。/w 去年/t ，/w 先后/d 有/vyou [8/m 家/q]/mq 企业/n 因/p 没/d 能/v 遵守/vn 规则/n ，/w “/w 圈/qv 而/cc 不/d 建/v 、/w 建/v 而/cc 不/d 产/v ”/w ，/w 被/pbei 勒令/v 交回/vf 土地/n 。/w 
升级/vi 园区/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 。/w “/w 货币/n 工程量/n 从/p [5/m 亿元/q]/mq 到/v [12/m 亿元/q]/mq ，/w 再/d 到/v [20/m 亿元/q]/mq ，/w 3年/t 翻/v 了/ule 几个/mq 筋斗/n 。/w ”/w 熊厚琼/nr 说/v 。/w 如今/t ，/w 红安/ns [经济/n 开发区/ns]/nz 建成/v 面积/n 已/d 远/a 超/v 县城/n 面积/n 。/w 
再造/v [行政/n 审批/vn]/nz 流程/n 。/w 红安/ns 赋予/v 园区/n 内设/b 各/rz 办/v 、/w 部/q 、/w 局/n [管理/vn 职能/n]/nz ，/w [县直/n 部门/n]/nz 通过/p 权限/n 下放/v 、/w 授权/v 、/w 委派/v （/w 设立/v 工作/vn 分局/nis ）/w 、/w 代办/v 等/udeng 方式/n ，/w 最大限度/nz 提升/v 园区/n 管理/v 权限/n 。/w 
