1月7日/t 下午/t ，/w 省委/nis 书记/nnt 周本顺/nr 、/w 省长/nnt 张庆伟/nr 在/p 石家庄/ns 会见/v 了/ule 参加/v 省/n [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 的/ude1 港澳/n 委员/nnt 和/cc 海外/s 列席/v 人士/n 。/w 省政协/n 主席/nnt 付志方/nr 主持/v 会见/vn 活动/vn 。/w 范照兵/nr 、/w 景春华/nr 、/w 秦博勇/nr 、/w 刘永瑞/nr 、/w 曹素华/nr 、/w 郭大建/nr 等/udeng 领导/n 同志/n 参加/v 会见/vn 。/w 
周本顺/nr 代表/nnt [中共/n 河北/ns 省委/nis]/nt 、/w 省/n 人大常委会/nis 、/w 省政府/n 、/w 省政协/n ，/w 对/p 各位/rr 港澳/n 委员/nnt 和/cc 海外/s 列席/v 人士/n 表示/v 热烈/a 的/ude1 欢迎/vn ，/w 对/p 大家/rr 长期以来/dl 为/p 河北/ns 发展/vn 作出/v 的/ude1 贡献/n 表示/v 衷心/d 的/ude1 感谢/vn 。/w 周本顺/nr 说/v ，/w [这些/rz 年/qt 来/vf]/nz ，/w 大家/rr 虽然/c 远在/v 海外/s 、/w 身居/v 港澳/n ，/w 但/c 一直/d 关心/v 着/uzhe 河北/ns 、/w 关注/v 着/uzhe 河北/ns 。/w 有的/rz 围绕/v 河北/ns 发展/vn 的/ude1 瓶颈/n 问题/n 积极/ad 建言/nz 献策/vi ，/w 提出/v 许多/mq 真知灼见/n ；/w 有的/rz 在/p 河北/ns 投资/vn 建厂/v ，/w 直接/ad 为/p 河北/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 服务/vn ；/w 有的/rz 为/p 河北/ns 发展/vn 牵线搭桥/vl ，/w 介绍/v 很多/m 朋友/n 到/v 河北/ns 投资/vn 建厂/v ；/w 有的/rz [奉献/v 爱心/n]/nz ，/w 支持/v 河北/ns [教育/vn 事业/n]/nz 等/udeng 方面/n 发展/vn 。/w 河北/ns 的/ude1 点滴/n 变化/vn 都/d 凝聚/v 着/uzhe 大家/rr 的/ude1 心血/n ，/w 河北/ns 人民/n 是/vshi 不会/v 忘记/v 的/ude1 。/w 
周本顺/nr 指出/v ，/w 当前/t ，/w 河北/ns 正处于/v 爬坡/vi 过/uguo 坎/ng 的/ude1 [关键/n 时期/n]/nz 。/w 一方面/c ，/w 我们/rr 面临/v 着/uzhe 千载难逢/vl 的/ude1 发展/vn 机遇/n 。/w 随着/p 我国/n 沿海/f 开放/v [由/p 南向/n 北/f]/nz 推移/vn ，/w [环渤海/ns 地区/n]/nz 正/d 成为/v 中国/ns 最/d 有/vyou 潜力/n 的/ude1 新的/a [经济/n 增长极/n]/nz 之一/rz ，/w 京津冀/nz 协同/vd 发展/vn 已/d 是/vshi 大势所趋/n 。/w 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 作出/v 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 决定/vn ，/w 为/p 河北/ns 带来/v 了/ule 发展/vn 新/a 机遇/n 。/w 中央/n 对/p 河北/ns 的/ude1 发展/vn 高度/d 重视/v ，/w 寄予/v 厚望/n 。/w 我们/rr 深深/d 感到/v ，/w 河北/ns 已经/d 具备/v 了/ule 后/f 发/v 崛起/vn 的/ude1 优势/n 。/w 另一方面/c ，/w 河北/ns 也/d 面临/v 着/uzhe 巨大/a 挑战/vn 。/w 调结构/nz 、/w 治/v 污染/vn ，/w 任务/n 艰巨/a 繁重/a ，/w 需要/v 付出/vn 巨大/a 的/ude1 成本/n 、/w 艰苦/a 的/ude1 努力/ad 。/w 我们/rr 坚信/v ，/w 有/vyou 党中央/nt 的/ude1 [正确/a 领导/n]/nz ，/w 有/vyou 7200多万/m 河北/ns 人民/n 的/ude1 努力奋斗/v ，/w 有/vyou 大家/rr 的/ude1 支持/vn 帮助/v ，/w 河北/ns 的/ude1 未来/t 一定会/nz 更加/d 美好/a 。/w 前/f 不久/d ，/w 我们/rr 召开/v 了/ule 省委/nis [八/m 届/q]/mq [六/m 次/qv]/mq 全会/n ，/w 提出/v 要/v 努力/ad 建设/vn 全面/ad 小康/n 的/ude1 河北/ns 、/w 富裕/a 殷实/a 的/ude1 河北/ns 、/w 山清水秀/vl 的/ude1 河北/ns ，/w 确定/v 了/ule 走/v [绿色/n 崛起/v]/nz 的/ude1 发展/vn 道路/n ，/w 下决心/vi 改变/v 高能耗/n 、/w 高/a 污染/vn 、/w 低效益/nz 的/ude1 [产业/n 结构/n]/nz ，/w [大力/d 发展/vn]/nz [战略性/n 新兴/b 产业/n]/nz ，/w [大力/d 发展/vn]/nz [现代/ntc 服务业/n]/nz ，/w [大力/d 发展/vn]/nz [文化/n 产业/n]/nz ，/w [大力/d 发展/vn]/nz [民营/b 经济/n]/nz 。/w 老/a 的/ude1 一块/s 退/v 下来/vf ，/w 新的/a 一块/s 要/v 补/v 上去/vf ，/w 要/v 有/vyou 进/vf 有/vyou 退/v ，/w 有/vyou 上/f 有/vyou 下/f ，/w 而且/c 要/v 进/vn 大于/v 退/vn 、/w 上/f 大于/v 下/f 。/w 
周本顺/nr 指出/v ，/w 实现/v 新的/a 目标/n 任务/n ，/w 需要/v 团结/vn 各/rz 方面/n 的/ude1 力量/n ，/w 调动/v 各/rz 方面/n 的/ude1 积极性/n 。/w 各位/rr 港澳/n 委员/nnt 和/cc 海外/s 朋友/n ，/w 具有/v 开阔/a 的/ude1 [国际/n 视野/n]/nz 和/cc 深厚/a 的/ude1 [专业/n 技能/n]/nz ，/w 希望/v 大家/rr 发挥/v 自身/rr 优势/n ，/w 为/p 河北/ns 改革/vn 发展/vn 作出/v 新的/a 贡献/n 。/w 一/m 是/vshi 希望/v 大家/rr 为/p 河北/ns 经济发展/v 多/a 出/vf 主意/n 。/w 帮助/v 我们/rr 解决/v 影响/vn 发展/vn 的/ude1 瓶颈/n 问题/n ，/w 积极/ad 提出/v 好/a 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n ，/w 同时/c 欢迎/v 大家/rr 坦率/a 指出/v 我们/rr 工作/vn 中/f 存在/v 的/ude1 问题/n 与/cc 不足/an ，/w 这/rzv 对/p 河北/ns 的/ude1 发展/vn 大/a 有/vyou 好处/n 。/w 二/m 是/vshi 希望/v 大家/rr 把/pba 更多/ad 的/ude1 企业家/nnt 朋友/n 和/cc 投资者/nnd 引进/v 来/vf 。/w 河北/ns 要/v 发展/vn 必须/d 要/v 开放/vn ，/w 提高/v [经济/n 外向/a 度/qv]/nz ；/w 河北/ns 要/v 崛起/vn ，/w 必须/d 要/v 面向/vn 世界/n ，/w 提高/v 知名度/n 。/w 请/v 大家/rr 多/a 为/p 河北/ns 牵线搭桥/vl ，/w 把/pba 海外/s 和/cc [港澳/n 地区/n]/nz 的/ude1 资金/n 、/w 人才/n 、/w 技术/n 介绍/v 到/v 河北/ns 。/w 我们/rr 一定/b 为/p 大家/rr 创造/v 好/a 的/ude1 环境/n 和/cc 条件/n 。/w 三/m 是/vshi 希望/v 大家/rr 把/pba 自己/rr 的/ude1 事业/n 办/v 得/ude3 更好/d 。/w 港澳/n 委员/nnt 和/cc 海外/s 朋友/n 中/f 有/vyou 很多/m 在/p 河北/ns 投资/vn 发展/vn ，/w 衷心/d 祝愿/v 你们/rr 的/ude1 事业/n 发展/vn 得/ude3 更好/d 。/w 你们/rr 的/ude1 事业/n 旺/a 起来/vf ，/w 才/d 会/v 促进/vn 河北/ns 旺/a 起来/vf 。/w 希望/v 大家/rr 一如既往/vl 地/ude2 关注/v 河北/ns 、/w 关心/v 河北/ns ，/w 把/pba 河北/ns 当作/v 第二/m 故乡/n 。/w 
港澳/n 委员/nnt 和/cc 海外/s 列席/v 人士/n 代表/nnt 杨勋/nr 、/w 陈振豪/nr 、/w 刘燕铃/nr 、/w 朱长龙/nr 先后/d 发言/vi ，/w 大家/rr 表示/v ，/w 一定/b 不/d 辜负/v 省委/nis 、/w 省政府/n 的/ude1 期望/vn ，/w 发挥/v 自身/rr 优势/n ，/w 主动/ad 搭建/v 平台/n ，/w 积极/ad 建言/nz 献策/vi ，/w 为/p 河北/ns 发展/vn 繁荣/an 和/cc 祖国/n 强盛/a [贡献/n 力量/n]/nz 。/w (/w 记者/nnt 苏励/nr )/w 
