人民网/nz 武汉/ns 1月8日/t 电/n （/w 记者/nnt 李如胜/nr ）/w “/w 武汉市/ns 在/p 发展/vn 通用/vn 航空业/nz 方面/n 还/d 存在/v 缺乏/vn 顶层/f 规划/n ，/w 缺少/v 航空/n 专业/n [人才/n 队伍/n]/nz 等/udeng 方面/n 的/ude1 问题/n ”/w ，/w 在/p 政协/nis 武汉市/ns [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f ，/w 政协/nis 委员/nnt 秦远建/nr 提出/v 借鉴/vn 汽车/n 发展/v 经验/n ，/w [大力/d 发展/vn]/nz 武汉/ns [通用/vn 航空/n]/nz 产业/n 。/w 此/rzs 建言/nz 得到/v 市长/nnt 唐良智/nr 的/ude1 肯定/vn 。/w 
据/p 有关/v [资料/n 分析/vn]/nz ，/w 预计/v 今后/t 10年/t 我国/n 通用/vn 航空业/nz 年均/v 增长/vn 将/d 达到/v [15/m %/w 以上/f]/mq ，/w 增长/v 空间/n 巨大/a 。/w 按/p 单/b 架/qv 飞机/n [平均/a 价格/n]/nz [300/m 万元/q]/mq 计算/v ，/w 产业/n 拉动/v 的/ude1 比例/n 在/p [1/m ：/w 10/m 以上/f]/mq ，/w 上下游/f 所/usuo 带动/v 的/ude1 [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 、/w 航空器/n 制造/vn 、/w [人员/n 培训/vn]/nz 、/w 运营/vn 服务/vn 和/cc 后续/vn 的/ude1 飞机/n 维护/v 等/udeng 相关/vn 产业链/n 都/d 将/d 进入/v 黄金/n 发展/vn 期/qv 。/w 同时/c ，/w 将/d 会/v 增加/vn 很多/m 就业/vn 岗位/n ，/w 带来/v 大量/m 的/ude1 [就业/vn 机会/n]/nz 。/w 
武汉市/ns 科技/n 资源/n 丰富/a ，/w 具有/v 一定/b 的/ude1 产业/n 基础/n ，/w 然而/c ，/w 在/p 发展/vn 通用/vn 航空业/nz 方面/n 还/d 存在/v 缺乏/vn 顶层/f 规划/n ，/w 缺少/v 航空/n 专业/n [人才/n 队伍/n]/nz 等/udeng 方面/n 的/ude1 问题/n ，/w 秦远建/nr 建议/n ，/w 组织/n 专家/nnt 对/p [通用/vn 航空/n]/nz 产业/n 进行/vn 深入/ad 的/ude1 研究/vn 和/cc 分析/vn ；/w 做好/v 顶层/f 规划/n ，/w 对/p 航空/n 产业链/n 整体/n 发展/vn 进行/vn 全面/ad 的/ude1 部署/vn ；/w 学习/v 借鉴/vn [汽车/n 产业/n]/nz 发展/vn 的/ude1 经验/n ，/w 开放/v 合作/vn 与/cc 自主创新/v 相结合/nz ，/w 创造/v 出/vf 通用/vn 飞机/n 产业/n 发展/vn 的/ude1 新/a 路径/n ；/w 落实/v 产学研/n 合作/vn ，/w 加快/v 支持/vn 武汉/ns 相关/vn 院校/n 航空/n 专业/n 的/ude1 建设/vn ，/w 培养/v 产业/n 人才/n ；/w 制定/v 并/cc 落实/v 航空/n 产业/n 高端/nz 人才/n 的/ude1 引进/vn 与/cc 聚集/v 计划/n 。/w 
武汉/ns 市长/nnt 唐良智/nr 对/p 建议/n 完全/ad 赞成/v ，/w 他/rr 表示/v ，/w [通用/vn 航空/n]/nz 的/ude1 发展/vn ，/w 今天/t 的/ude1 形势/n ，/w 就/d 有点/d 像/v 30年前/t ，/w 当时/t 刚开始/nz 发展/v 小汽车/n 的/ude1 时候/n ，/w 也/d 可能/v 当时/t 没有/v 想到/v 小汽车/n 今天/t 会/v 在/p 中国/ns 是/vshi 这样/rzv 。/w 但是/c 现在/t 的/ude1 [通用/vn 航空/n]/nz 的/ude1 发展/vn ，/w 我们/rr 现在/t 回头/vi 看/v 从/p 汽车/n 发展/vn 的/ude1 经验/n 来看/u ，/w 它/rr 有一点/nz 像/v 当年/t 发展/vn 的/ude1 汽车/n 。/w 目前/t 武汉市/ns 已/d 在/p 黄陂/ns 、/w 沌口/nz 开发区/ns 、/w 蔡甸区/ns 布局/n 推进/vi 航空业/nz 的/ude1 发展/vn ，/w 下/f 一步/mq 将/d 做好/v [顶层/f 设计/vn]/nz 和/cc [统一/vn 规划/n]/nz ，/w 引进/v 国外/s 先进/a 的/ude1 [通用/vn 航空/n]/nz 技术/n 和/cc 团队/n ，/w 推动/v 航空/n 产业/n 发展/vn 。/w 
