人民网/nz 北京/ns 1月7日/t 电/n （/w 记者/nnt 季芳/nr ）/w 2014年/t 华北/ns 五/m 省市/n 青少年/n “/w [未来/t 之/uzhi 星/n]/nz ”/w 冬季/t [阳光/n 体育/n]/nz 大会/n 将/d 于/p 2月10日/t 至/p 13日/t 在/p 河北省/ns 沽源县/ns 举办/v 。/w 本次/r 活动/vn 是/vshi [全国/n 青少年/n]/nz “/w [未来/t 之/uzhi 星/n]/nz ”/w [阳光/n 体育/n]/nz 大会/n 系列/n 活动/vn 之一/rz ，/w 也/d 是/vshi [华北/ns 地区/n]/nz 首/q 个/q 青少年/n 冬季/t [体育/n 赛事/n]/nz 。/w 
活动/vn 主要/b 由/p 冰上/n 体育/n 比赛/vn 、/w 冰上/n 活动/v 项目/n 体验/v 、/w 体育/n [文化/n 交流/vn]/nz [3/m 部分/n]/mq 组成/v 。/w [比赛/vn 项目/n]/nz 包括/v 男女/n [500/m 米/q]/mq [速度/n 滑冰/vn]/nz 、/w 男女/n [冰上/n 自行车/n]/nz 竞速/nz 、/w 男女/n 冰车/nz 竞速/nz 、/w 男女/n 冰车/nz 接力/vn 、/w 冰上/n 拔河/vn 、/w [冰上/n 龙舟/n]/nz 团体赛/n 等/udeng [6/m 项/q]/mq 竞赛/vn 项目/n 。/w 
