人民网/nz 郧西/ns 1月8日/t 电/n （/w 张涛/nr 陈敏/nr ）/w 1月7日/t 上午/t 11时/t 许/v ，/w [湖北/ns 郧西/ns 安家/vi 派出所/nis]/nt 民警/nnt 驱车/vi 百余/mq 公里/q ，/w 将/d 一名/mq 年/qt 过/uguo [六/m 旬/ng]/mq 流浪/v 到/v 此/rzs 的/ude1 老汉/n 送到/v 早已/d 在/p [陕西/ns 商南县/ns 十里坪/nz 派出所/nis]/nt 等候/v 的/ude1 陕西/ns 警方/n 手中/s 。/w 就/d 这样/rzv 鄂/b 陕/b 两地/n 民警/nnt 爱心/n 接力/vn ，/w 终于/d 将/d 在/p 外/f 流浪/v 多/a 天/qt 且/c 患有/v 智障/nz 的/ude1 老汉/n 安全/an 送/v 回家/vn 。/w 
1月6日14时/t 许/v ，/w [安家/vi 派出所/nis]/nt 接到/v 辖区/n 群众/n 求助/v 电话/n 称/v ：/w 有一个/mq 衣着/n 褴褛/z 头发/n 凌乱/a 的/ude1 老汉/n 睡/v 在/p 公路/n 边/k 。/w 接报/v 后/f ，/w 副所长/nnt 明磊/nr 立即/d 带领/v 民警/nnt 高姗姗/nr 驱车/vi 赶往/v 事发/vn 地点/n 。/w 现场/s 发现/v 有/vyou 一/m 老人/n 侧卧/v 在/p 公路/n 边/k ，/w 经/p 上前/vi 询问/v ，/w 发现/v 老人/n 神智/n 模糊/a ，/w 无法/v 用/p 语言/n 表述/vn 清楚/a 自己/rr 的/ude1 身份/n ，/w 民警/nnt 立即/d 将/d 其/rz 扶/v 上车/vn 带/v 至/p 派出所/nis ，/w 为/p 老人/n 端/v 上/f 热水/n 及/cc 简单/a 的/ude1 食物/nf ，/w 待/vi 老人/n [精神/n 状态/n]/nz 稳定/an 后/f ，/w 经过/p 简短/a 的/ude1 语言/n 交流/vn 后/f ，/w 民警/nnt 得知/v 老人/n 现年/n 60余岁/m 姓/v 盛/v （/w 谐音/n ）/w ，/w 家住/v 陕西/ns [十里坪/nz 镇/n]/ns ，/w 患有/v 精神/n 智障/nz 疾病/n ，/w 就/d 在/p 一个/mq 星期/n 以前/f 老人/n 上山/vi 砍柴/vn 迷失/v 了/ule 方向/n ，/w 无法/v 找到/v 回家/vn 的/ude1 路/n ，/w 一直/d 流浪/v 到/v 此/rzs 。/w 就/d 在/p 民警/nnt 询问/v 老人家/n 具体/a 住址/n 及/cc 家人/n [联系/v 方式/n]/nz 时/ng ，/w 老人/n 一直/d 摇头/vi 无法/v 说/v 清/tg 。/w 根据/p 上述/b 情况/n ，/w 民警/nnt 一方/mq 面向/v 县局/nz 110/m 指挥中心/nis 汇报/vn ，/w 帮助/v 查询/vn 最近/t 相关/vn 人口/n 走失/v 警/ng 情/n 。/w 另一方面/c 立即/d 与/cc [陕西省/ns 十里坪/nz 派出所/nis]/nt 取得/v 联系/vn ，/w 协助/v 查找/vn 辖区/n 是否/v 有/vyou 姓/v 盛/v 的/ude1 老人/n 走失/v 。/w 当日/t 晚/tg ，/w 安家/vi 派出/v 所在/n 等待/v 回音/n 的/ude1 同时/c ，/w 将/d 老人/n 安排/v 在/p 所/usuo 里/f 休息/v 。/w 
7日/t 上午/t 9时/t 许/v ，/w [陕西省/ns 十里坪/nz 派出所/nis]/nt 传来/v 消息/n ，/w 辖区/n [文化/n 坪/ng 村/n]/ns [5/m 组/n]/mq 有/vyou 一/m 陈姓/nz 老人/n 一个/mq 星期/n 前/f 外出/vi 未归/v ，/w 家人/n 寻找/v 未果/v 。/w 根据/p 反馈/v 消息/n ，/w 安家/vi 所/usuo 民警/nnt 认为/v ，/w 救助/vn 的/ude1 盛/v 老汉/n 应该/v 就是/v 所/usuo 说/v 的/ude1 陈姓/nz 老人/n 。/w 经过/p 两地/n 警方/n 协商/vn 后/f ，/w 民警/nnt 驱车/vi 将/d 老人/n 送/v 至/p 十里坪/nz 派出所/nis ，/w 共同/d 将/d 陈/vg 老汉/n 送/v 回家/vn ，/w 经/p 当地/s 一/m 陈姓/nz [中年/n 男子/n]/nz 确认/v ，/w 正是/v 自己/rr 走失/v 的/ude1 父亲/n ，/w 待/vi 将/d 老父亲/n 安顿/v 好/a 后/f ，/w 陈某/nz 紧握/v 两地/n 民警/nnt 的/ude1 手/n ，/w 连声/d 道谢/vi 。/w 至此/d ，/w 经过/p 两省/nz 警方/n 的/ude1 协助/vn ，/w 安全/an 的/ude1 将/d 陈/vg 老汉/n 送/v 回到/v 家/q 。/w 

