昨晚/t ，/w [湖北/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 李鸿忠/nr 、/w 省长/nnt 王国生/nr 在/p 武汉/ns 与/cc [武钢/n 集团公司/nis]/nt 董事长/nnt 、/w 党委/nis 书记/nnt 邓崎琳/nr 、/w 总经理/nnt 马国强/nr ，/w 就/d 加强/v 合作/vn 共同/d 推动/v [武钢/n 集团/nis]/nt 改革/vn 发展/vn 进行/vn 了/ule 座谈/vn 。/w 
李鸿忠/nr 说/v ，/w 2013年/t ，/w 面对/v 复杂/a 严峻/a 的/ude1 国内外/s [经济/n 形势/n]/nz ，/w [武钢/n 集团/nis]/nt 取得/v 良好/a 业绩/n ，/w 来之不易/vl ，/w 充分/ad 体现/v 了/ule [武钢/n 集团/nis]/nt 适应/v 市场/n 的/ude1 能力/n 、/w 锐意/d 创新/vi 的/ude1 能力/n 、/w 现代/ntc 企业/n 的/ude1 [管理/vn 能力/n]/nz 和/cc 尽职尽责/al 承担/v [政治/n 责任/n]/nz 、/w [社会/n 责任/n]/nz 的/ude1 能力/n 。/w 长期以来/dl ，/w 湖北/ns 与/cc 武钢/n 共生/vi 共/d 荣/ag 、/w 命运/n 与/cc 共/d ，/w 特别/d 是/vshi [武钢/n 集团/nis]/nt 为/p 湖北/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 作出/v 了/ule [突出/a 贡献/n]/nz 。/w 当前/t ，/w 中央/n 对/p 全面/ad 深化改革/v 、/w 加大/v [产业/n 结构/n 调整/vn]/nz 、/w 淘汰/v [落后/a 产能/vn]/nz 做出/v 了/ule 全面/ad 部署/vn ，/w 湖北/ns 良好/a 的/ude1 发展/vn 态势/n 和/cc 巨大/a 的/ude1 发展/vn 潜力/n ，/w 都/d 将/d 为/p [武钢/n 集团/nis]/nt 进一步/d 加快/v 发展/vn 提供/v 更加/d 广阔/a 的/ude1 市场/n 空间/n ，/w 带来/v 重大/a 的/ude1 发展/vn 机遇/n 。/w 他/rr 表示/v ，/w 湖北/ns 各级/r 各部/r 门将/nnt 继续/v 秉承/v “/w 产业/n 第一/m 、/w 企业家/nnt 老大/n ”/w 的/ude1 理念/n ，/w 加大/v 支持/vn 力度/n ，/w 营造/v 更好/d 环境/n ，/w 为/p [武钢/n 集团/nis]/nt 进一步/d 做/v 强/a 做/v 大/a 做好/v 服务/vn 。/w 
王国生/nr 说/v ，/w [武钢/n 集团/nis]/nt 在/p 湖北/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 中/f 的/ude1 分量/n 很重/nz ，/w 贡献/n 很大/d 。/w [湖北/ns 省委/nis]/nt 、/w 省政府/n 对/p [武钢/n 集团/nis]/nt 高度/d 重视/v 。/w 2013年/t ，/w [武钢/n 集团/nis]/nt 积极/ad 推进/vi 体制/n 机制/n 改革/vn ，/w 加快/v [产业/n 结构/n 调整/vn]/nz ，/w 积极/ad “/w 走/v 出去/vf ”/w 开拓/v 海外/s 市场/n ，/w 取得/v 了/ule [显著/ad 成绩/n]/nz ，/w 难能可贵/vl 。/w 他/rr 表示/v ，/w 将/d 继续/v 为/p [武钢/n 集团/nis]/nt 改革/vn 发展/vn 营造/v 良好/a 环境/n 。/w 
副省长/nnt 许克振/nr 出席/v 座谈会/n ，/w 并/cc 就/d [武钢/n 集团/nis]/nt 提请/v 省委/nis 、/w 省政府/n 协调/v 解决/vn 的/ude1 具体/a 问题/n 一一/m 进行/vn 了/ule 回复/v 。/w 
邓崎琳/nr 表示/v ，/w [武钢/n 集团/nis]/nt 将/d 进一步/d 加快/v 转型/vn 升级/vi ，/w 深化/v [企业/n 改革/vn]/nz ，/w [积极/ad 主动/ad]/nz 服务/v 湖北/ns 经济发展/v 和/cc [新型/b 城镇化/vn]/nz 建设/vn ，/w 实现/v 企业/n 与/cc 地方/n 的/ude1 融合/vn 式/k 发展/vn 。/w 
省政府/n 秘书长/nnt 王祥喜/nr ，/w 省/n [有关/vn 部门/n]/nz [负责/v 同志/n]/nz 参加/v 座谈/vn 。/w （/w 记者/nnt 张进/nr ）/w 
