据/p 不/d 完全/ad 统计/vn ，/w [458/m 所/usuo]/mq 中国/ns 各类/r 学校/nis 有/vyou 逸夫楼/nz 。/w 
昨天/t (/w 7日/t )/w 清晨，107/t 岁/qt 的/ude1 邵逸夫/nr 在/p 香港/ns 家中/s 安详/a 离世/nz 。/w 这个/rz “/w 熟悉/v 的/ude1 名字/n ”/w 一下/mq 勾起/v 了/ule 许多/mq 网友/n [学生/nnt 时代/n]/nz 的/ude1 记忆/n 。/w “/w 如果/c 你/rr 的/ude1 学校/nis 里/f 有/vyou 过/uguo [一/d 栋/q]/mq 逸夫楼/nz 的话/udh ，/w 来/vf 为/p 老人家/n 点/qt 一根/mq 蜡烛/n 吧/y 。/w ”/w [北京/ns 晨报/n]/nz 记者/nnt 昨日/t 走访/v 了/ule 多/a 所有/b “/w 逸夫楼/nz ”/w 的/ude1 在/p 京/b 高校/n ，/w 感受/v 他/rr 老人家/n 为/p 我们/rr 留下/v 的/ude1 宝贵/a [精神/n 财富/n]/nz 。/w 
探访/v 
在/p 京/b 高校/n 至少/d [22/m 所/usuo]/mq 建有/v 逸夫楼/nz 
在/p 北京大学/ntu 东门/n 内有/nz 栋/q 白色/n 的/ude1 教学楼/n ，/w [北京/ns 晨报/n]/nz 记者/nnt 看到/v 外墙/n 有/vyou [三/m 个/q]/mq 金光闪闪/vl 的/ude1 大字/n “/w 逸夫/nz 苑/ng ”/w ，/w 相邻/vi 的/ude1 [另一/m 栋/q]/mq 楼/n 写/v 着/uzhe “/w 逸夫/nz [二/m 楼/n]/mq ”/w 。/w 路过/v 的/ude1 北大/n 学子/n 称/v ，/w 虽/c 叫/vi “/w 逸夫/nz 苑/ng ”/w ，/w 仍/d 习惯/n 称为/v “/w 逸夫楼/nz ”/w ，/w 现在/t 里面/f 是/vshi [信息/n 科学技术/n 学院/nis]/nit 。/w 记者/nnt 询问/v 名称/n 的/ude1 由来/n ，/w 对方/n 惊讶/a 地/ude2 表示/v ，/w “/w 你/rr 不/d 知道/v 吗/y ？/w 这/rzv 是/vshi 邵逸夫/nr 捐/v 的/ude1 ，/w 从/p 外表/n 看/v 应该/v 有/vyou 年头/n 了/ule 吧/y ，/w 具体/a 哪/ry 年/qt 盖/v 的/ude1 真/a 不/d 清楚/a 。/w ”/w 
[北大/n 教育/vn 基金会/nis]/nt 一位/mq 老师/nnt 告诉/v [北京/ns 晨报/n]/nz 记者/nnt ，/w [北大/n 理科/n 楼群/n]/nz 是/vshi 集/q 教学/vn 、/w 科研/n 于/p 一体/n 的/ude1 现代化/vn 建筑群/n ，/w 当时/t ，/w 很多/m 香港/ns 、/w 台湾/ns 的/ude1 社会/n 热心/a [友好/a 人士/n]/nz 出资/vi 捐助/v 了/ule 楼群/n 的/ude1 建设/vn 。/w 其中/rz ，/w 邵逸夫/nr 先生/n 先后/d 捐资/v [4200/m 万元/q]/mq 支持/v 这项/r 工程/n 。/w “/w 理科/n 楼群/n 的/ude1 建成/vn ，/w 缓解/v 了/ule 北京大学/ntu 教学/vn [科研/n 用房/n]/nz 紧张/a 的/ude1 状况/n ，/w 改善/v 了/ule 师生/n 的/ude1 工作/vn [学习/v 环境/n]/nz 。/w ”/w 这位/r 老师/nnt 说/v ，/w 为/p 感谢/v 邵逸夫/nr ，/w 北大/n 将/d 大楼/n 命名/v 为/p “/w 逸夫/nz 一楼/nz ”/w 和/cc “/w 逸夫/nz [二/m 楼/n]/mq ”/w ，/w 也/d 就是/v 现在/t 的/ude1 “/w 逸夫/nz 苑/ng ”/w 。/w 
在/p [中国/ns 地质/n 大学/nis]/ntu 东门/n ，/w 也/d 有/vyou [一/d 栋/q]/mq 逸夫/nz 实验/v 楼/n ，/w 门外/s 还/d 挂着/v [中国/ns 地质/n 大学/nis 科学/n 研究院/nis]/nt 和/cc 博物馆/nis 的/ude1 牌子/n ，/w 这/rzv 栋/q 宏伟/a 的/ude1 大楼/n 共/d [13/m 层/qv]/mq ，/w 地下/s [1/m 层/qv]/mq 地上/s [12/m 层/qv]/mq 。/w 介绍/v 大楼/n 时/ng ，/w 楼/n 内/f 执勤/vi 保安/b 都/d 知道/v 是/vshi 邵逸夫/nr 捐赠/v 的/ude1 ，/w 算/v 校园/n 里/f 比较/d 新的/a 建筑/n 。/w 
“/w 今早/nz 得知/v 邵逸夫/nr 先生/n 去世/vi ，/w 觉得/v 非常/d 突然/ad 和/cc 沉痛/a 。/w 邵逸夫/nr 先生/n 在/p [中国/ns 内地/n]/nz 没有/v 任何/rz 生意/n 业务/n ，/w 但/c 长期/d 向/p [中国/ns 内地/n]/nz 捐助/v 巨额/b 慈善/a 资金/n ，/w 受惠/vi 学校/nis 及/cc 教育/v 项目/n [遍布/v 全国/n]/nz ”/w ，/w [北京/ns 交通/n 大学/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 曹国永/nr 告诉/v [北京/ns 晨报/n]/nz 记者/nnt ，/w 北/f 交大/nis 逸夫楼/nz 2007年/t 投入/v 使用/vn ，/w 是/vshi 该校/r 容量/n 最大/gm 的/ude1 教学楼/n 和/cc [标志性/n 建筑/n]/nz 之一/rz ，/w 2005年/t ，/w 邵/nz 先生/n 曾/d 为/p 这/rzv 栋/q 楼/n 的/ude1 建设/vn 捐赠/v [五/m 百/m 万元/q]/mq ，/w “/w 邵/nz 先生/n 对/p 学校/nis 的/ude1 捐赠/vn 和/cc 帮助/v ，/w 实实在在/z 地/ude2 改善/v 了/ule 学校/nis 的/ude1 办学/vn 设施/n ”/w 。/w 
[地图/n 显示/v]/nz 共有/v [22/m 所/usuo]/mq 建有/v 逸夫楼/nz 的/ude1 在/p 京/b 高校/n ，/w 除/p 上述/b 提到/v 的/ude1 [4/m 所/usuo]/mq 外/f ，/w 还有/v [北京/ns 理工大学/nis]/ntu 逸夫楼/nz ，/w [北京大学/ntu 医学部/nit]/nz [逸夫/nz 教学楼/n]/nz ，/w [北京/ns 科技/n 大学/nis]/ntu 逸夫楼/nz ，/w [中国/ns 农业/n 大学/nis]/ntu 东/f 校区/n 逸夫楼/nz ，/w [中国/ns 政法/n 大学/nis]/ntu 昌平/ns 校区/n 逸夫楼/nz ，/w [北京/ns 电影/n 学院/nis]/ntu 逸夫楼/nz ，/w [北京/ns 航空/n 航天/n 大学/nis]/ntu 逸夫/nz 航天/n 楼/n ，/w [中央/n 民族/n 大学/nis 逸夫/nz 体育馆/n]/nt ，/w [北京/ns 工业/n 大学/nis 逸夫/nz 图书馆/nis]/nt ，/w [对外/vn 经济/n 贸易/vn 大学/nis]/ntu 逸夫/nz 科研/n 楼/n ，/w [中国/ns 人民/n 大学/nis]/ntu 逸夫/nz 会堂/n ，/w [中央/n 戏剧/n 学院/nis]/ntu 逸夫/nz 剧场/n ，/w [北京/ns 化工/n 大学/nis 逸夫/nz 图书馆/nis]/nt ，/w [北京/ns 外国语/n 大学/nis]/ntu [逸夫/nz 教学楼/n]/nz ，/w [中国/ns 戏曲/n 学院/nis 逸夫/nz 图书馆/nis]/nt ，/w [北京/ns 中医药/n 大学/nis 逸夫/nz 科学馆/nis]/nt ，/w 清华大学/ntu 逸夫/nz 技术/n 科学/n 楼/n ，/w [中国/ns 传媒/n 大学/nis]/ntu 逸夫/nz 综合楼/n 。/w 
原/b 标题/n :/w “/w 逸夫楼/nz ”/w [遍布/v 全国/n]/nz 尤以/d 中国/ns 东/f [半/m 部/q]/mq 为/p 多/a 编辑/nnt ：/w 赵明/nr 来源/n ：/w [北京/ns 晨报/n]/nz 
