自/p 去年/t 12月9日/t ，/w 武汉/ns “/w 禁/v 鞭/ng 令/v ”/w 实施/v 一个/mq 月/n 来/vf ，/w 效果/n 如何/ryv ？/w 昨天/t ，/w 记者/nnt 从/p [武汉市/ns 公安局/nis]/nto 获悉/v ，/w 截至/v 昨天/t ，/w 全市/n [公安/n 机关/n]/nz 共/d 查处/v 违规/vn 燃放/v 、/w 储存/v [烟花/n 爆竹/n]/nz 案件/n [28/m 起/vf]/mq [31/m 人/n]/mq 。/w 其中/rz ，/w [行政/n 拘留/v]/nz [2/m 人/n]/mq ，/w 罚款/vi 处罚/vn [29/m 人/n]/mq 。/w 
2013年12月18日12时/t ，/w 洪山区/ns 一家/n 饺子馆/nis 开张/vi ，/w 为/p [招揽/v 生意/n]/nz ，/w 该店/r 员工/n 陈某/nz 等/udeng [三/m 人/n]/mq 在/p 店/n 门口/s 燃放/v 起/vf “/w [一/d 万/d 响/v]/mq ”/w 鞭炮/n 和/cc 冲天/z 礼花/n ，/w 现场/s 顿时/d 烟雾弥漫/vl 。/w 巡逻/vn 至此/d 的/ude1 [洪山/nz 公安/n 分局/nis]/nt [狮子山/ns 派出所/nis]/nt 民警/nnt 发现/v 后/f ，/w 依法/d 对/p [3/m 人/n]/mq 分别/d 罚款/vi [100/m 元/q]/mq 。/w 
2014年1月1日/t 一大/n 清早/t ，/w 汉阳区/ns 江堤/n 中路/n 一/m 小区/n 里/f 响起/v 了/ule 震耳欲聋/vl 的/ude1 鞭炮/n 爆炸声/n ，/w 把/pba 尚未/d 起床/vi 的/ude1 居民/n 们/k 吵得/nz 心烦意乱/vl 。/w [汉阳/ns 公安/n 分局/nis]/nt [江堤/n 街道/ns 派出所/nis]/nt 民警/nnt 对/p 燃放/v 鞭炮/n 的/ude1 李/ng 某/rz 处以/v [500/m 元/q]/mq 罚款/vi 。/w 交/v 完/vn 罚款/vi 的/ude1 李/ng 某/rz 后悔/v 地/ude2 说/v ，/w 新年/t 第一天/mq ，/w 本/rz 想/v 放/v 挂鞭/nz 讨/v 个/q “/w 好彩头/nz ”/w ，/w 没想到/nz 违/vg 了/ule 法/n ，/w 蚀/vg 了/ule 财/n 。/w 
警方/n 提醒/v ，/w 违规/v [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz 将/d 会/v 被/pbei 处/n [100/m 元/q]/mq 至/p [500/m 元/q]/mq 的/ude1 罚款/vn ，/w [情节/n 严重/a]/nz 的/ude1 还/d 可/v 处/n [行政/n 拘留/v]/nz 。/w 严禁/v 在/p 私家车/nz 上/f 携带/v [烟花/n 爆竹/n]/nz 进入/v 禁/v 鞭/ng 区/n ，/w 严禁/v 携带/v [烟花/n 爆竹/n]/nz 乘坐/v [公共/b 交通工具/nz]/nz ，/w 违者/n 将/d 依法/d 没收/v ，/w 并/cc 予以/vx 处罚/vn 。/w 
举报/v 电话/n 
[武汉市/ns 公安局/nis]/nto 110/m 
[武汉市/ns 公安局/nis]/nto [治安/n 管理/vn]/nz 局/n 85399110/m 
[江岸区/ns 公安/n 分局/nis]/nt 8539558985395564/m 
[江汉区/ns 公安/n 分局/nis]/nt 8539462085394688/m 
[硚口区/ns 公安/n 分局/nis]/nt 85395018/m 
[汉阳区/ns 公安/n 分局/nis]/nt 8539331085393331/m 
[武昌区/ns 公安/n 分局/nis]/nt 88085416/m 
[青山区/ns 公安/n 分局/nis]/nt 8638566986385732/m 
[洪山区/ns 公安/n 分局/nis]/nt 8539456085394494/m 
[水上/s 公安/n 分局/nis]/nto 8539478685657986/m 
[武汉/ns 经济/n 技术/n 开发区/ns 公安/n 分局/nis]/nt 
8539825085398242/m 
[东湖/ns 新技术/nz 开发区/ns 公安/n 分局/nis]/nt 85393800/m 
化工/n [开发区/ns 公安/n 分局/nis]/nto 85396184/m 
[东湖/ns 生态/n 旅游/vn 风景区/n 公安/n 分局/nis]/nt 
8539750085397522/m 
[轨道/n 交通/n]/nz 公安分局/nis 85396110/m 
东/f [西湖区/ns 公安/n 分局/nis]/nto 85398650/m 
[江夏区/ns 公安/n 分局/nis]/nt 8791200085398716/m [蔡甸区/ns 公安/n 分局/nis]/nt 85398682/m 
[黄陂区/ns 公安/n 分局/nis]/nt 85399744/m 
[新洲区/ns 公安/n 分局/nis]/nt 85398744/m 
[汉南区/ns 公安/n 分局/nis]/nt 85399710/m 
（/w 记者/nnt 梁爽/nr 通讯员/nnt 王威/nr 路东/nz ）/w 
来源/n ：/w [武汉/ns 晚报/n]/nz 
