人民网/nz 武汉/ns 1月8日/t 电/n （/w 饶茜/nr ）/w [湖北省/ns 孝感市/ns 孝昌县/ns 水务局/nis]/nt 副局长/nnt 、/w 高级工程师/nnt 蒋志刚/nr 33年/t 来/vf 献身/v 水利/n 、/w 扎根/v 基层/n 、/w 服务/v 民生/n 、/w 廉洁奉公/vl 的/ude1 [先进/a 事迹/n]/nz 经/p 媒体/n 争相/d 报道/v 后/f ，/w 引起/v 社会/n 强烈/a 反响/n 。/w [湖北/ns 省委/nis]/nt 副书记/nnt 张昌尔/nr ，/w 省委/nis 常委/nnt 、/w 宣传部长/nnt 尹汉宁/nr 先后/d 就/d 蒋志刚/nr [先进/a 事迹/n]/nz 作出/v 批示/n ，/w 赞许/v 蒋志刚/nr 为/p “/w 基层/n 农水/n 工作者/nnt 的/ude1 楷模/n ”/w ，/w 要求/n 省委/nis 宣传部/nis 对/p 蒋志刚/nr 同志/n 事迹/n 进一步/d 深入/ad 报道/v ，/w 号召/v 湖北省/ns 农口/n 系统/n 掀起/v 向/p 水利/n 典型/n 蒋志刚/nr 同志/n 学习/v 的/ude1 热潮/n 。/w 目前/t ，/w [多种/m 形式/n]/nz 的/ude1 学习/vn 、/w 宣讲/v 蒋志刚/nr 事迹/n 研讨会/n 、/w 宣讲会/nz 、/w 主题/n 支部/nis 生活会/n 等/udeng 活动/vn 在/p 全省/n 如火如荼/al 开展/v 。/w 
12月31日/t ，/w 全省/n [农村/n 工作/vn 会议/n]/nz 在/p 武汉/ns 召开/v 期间/f ，/w [湖北/ns 省委/nis]/nt [农村/n 工作/vn]/nz 领导小组/nis 关于/p 向/p 蒋志刚/nr 同志/n 学习/v 的/ude1 决定/vn 作为/p 会议/n 文件/n 之一/rz ，/w 发给/v 出席/v 和/cc 参加/v 会议/n 的/ude1 李鸿忠/nr 、/w 王国生/nr 和/cc 省/n 四/m 大家/rr 其他/rzv 领导/n ，/w 省委/nis [农村/n 工作/vn]/nz 领导小组/nis 成员/nnt ，/w 省直/b [有关/vn 单位/n]/nz 主要/b [负责/v 同志/n]/nz 及/cc 各市/r 州/n 、/w 县/n （/w 市/n 、/w 区/n ）/w 党委/nis 、/w 政府/nis [负责/v 同志/n]/nz 等/udeng 。/w 此前/t ，/w [孝感/ns 市委/nis]/nto 市政府/n 、/w [孝昌/nz 县委/nis 县政府/n]/nt 就/d 蒋志刚/nr 事迹/n 学习/v 宣讲/vn 活动/vn 作出/v 部署/vn 安排/v ；/w 省/n 水利厅/nis 发文/vi 要求/n 全省/n 水利/n 系统/n 学习/v 蒋志刚/nr 同志/n [先进/a 事迹/n]/nz ，/w 并/cc 将/d 学习/v 先进/a 典型/n 焕发/v 出来/vf 的/ude1 热情/an ，/w 转化/v 为/p 立足/vi 本/rz 岗/n ，/w 争创/v 一流/b 的/ude1 工作/vn 动力/n ；/w 省/n 林业厅/nis 部署/v 要求/n 全省/n 林业/n 系统/n 学习/v 蒋志刚/nr 精神/n ，/w 争当/v 林业/n 好/a 干部/nnt 。/w 
在/p 系列/n 学习/v 宣扬/vn 蒋志刚/nr [先进/a 事迹/n]/nz 活动/vn 中/f ，/w 大家/rr [纷纷/d 表示/v]/nz 要/v 对照/vn 先进/a 模范/n 剖析/v 自己/rr ，/w 先/d 学/v 、/w 真/a 学/v 、/w 真/a 用/p ，/w 将/d 个人/n 的/ude1 理想/n 与/cc 事业/n 的/ude1 发展/vn 结合/v 在/p 一起/s ，/w 争创/v 一流/b 业绩/n 。/w 
