深圳/ns 又/d 增/v [1/m 例/n]/mq 东莞/ns [1/m 例/n]/mq 6日/t 晚/tg 死亡/vi 
截至/v 1月7日/t ，/w 全省/n 共/d 报告/n [9/m 例/n]/mq 病例/n ，/w 除/p [1/m 例/n]/mq 患儿/n 轻症/nz 外/f ，/w [8/m 例/n]/mq 重症/n 患者/n 中/f 死亡/vi [1/m 例/n]/mq ，/w 康复/vn 出院/vi [1/m 例/n]/mq 。/w 
1月7日/t 下午/t ，/w 省/n [卫生/an 计生委/nis]/nt 通报/v ，/w 深圳市/ns 确诊/v [1/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n ；/w 东莞/ns [第二/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 患者/n 何某/nz 于/p 1月6日23/t :/w 20/m 经/p [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 广东省/ns 2013年8月/t 首例/n 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 出现/v 至今/d ，/w 出现/v 的/ude1 首/q 个/q 死亡/vi 病例/n 。/w 
深圳/ns 发现/v [第二/m 例/n]/mq 病例/n 
深圳市/ns 出现/v [第二/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w 患者/n 区/n 某/rz ，/w 男/b ，/w [31/m 岁/qt]/mq ，/w 深圳/ns 本地人/nz ，/w 居住/v 在/p 深圳市/ns 罗湖区/ns 解放路/ns 。/w 无/v 明确/a 活/v 禽/ng 接触/v 史/ng 。/w 
据/p 了解/v ，/w 2013年12月19日/t ，/w 深圳市/ns 确诊/v 首例/n 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w 患者/n 欧/b 某/rz ，/w 男/b ，/w [38/m 岁/qt]/mq ，/w 广东/ns 高州/ns 人/n ，/w 家住/v 深圳市/ns 龙岗区/ns 南岭村/ns ，/w 12月9日/t 出现/v 发热/vn 、/w 咳嗽/vi 症状/n ，/w 被/pbei 收入/n [深圳市/ns 第三/m 人民/n 医院/nis]/nth 。/w 
东莞/ns [第二/m 例/n]/mq 患者/n 去世/vi 
省/n [卫生/an 计生委/nis]/nt 昨日/t 还/d 通报/v ，/w 东莞/ns [第/m 2/m 例/n]/mq [确诊/v 病例/n]/nz 、/w 患者/n 何某/nz ，/w 于/p 1月6日23/t :/w 20/m 因/p 多器官功能衰竭/gb [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 广东/ns 首例/n 死亡/vi 病例/n 。/w 
何某/nz ，/w 男/b ，/w [39/m 岁/qt]/mq ，/w 四川省/ns 南充市/ns 人/n ，/w 居住地/n 为/p 东莞市/ns 凤岗镇/ns 。/w 2013年12月15日/t 经/p [广东省/ns 疾/ag 控/v 中心/nis]/nt 复核/vn 确诊/v ，/w 当时/t 患者/n 已经/d 病情/n 危重/a 。/w 12月19日/t 何某/nz 转入/v [广州/ns 医科/n 大学/nis 附属/vn 第一/m 医院/nis]/nt （/w [广州/ns 呼吸/v 疾病/n 研究所/nis]/nt ）/w 进一步/d 治疗/vn ，/w 虽/c 经/p 专家/nnt 全力/d 抢救/v 和/cc 积极/ad 治疗/vn ，/w 但/c 病情/n 仍/d 持续/vd 恶化/vi ，/w 于/p 2014年1月6日23/t :/w 20/m 因/p 多器官功能衰竭/gb 经/p [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi 。/w 
对于/p 该/rz 病例/n 的/ude1 [53/m 名/q]/mq [密切/ad 接触/v 者/k]/nz ，/w 省市/n 专家组/nis 进行/vn 了/ule [医学/n 观察/v]/nz ，/w 并/cc 给予/vn 达菲/nhm 抗/v 流感/n 药物/n 预防/v ，/w 未/d 发现/v 异常/a 。/w （/w 记者/nnt 何雪华/nr 、/w 汪万里/nr 、/w 鲍文娟/nr 通讯员/nnt 粤/b 卫/ng 信/n 、/w 马起山/nr ）/w 
