“/w 统一/vn 之/uzhi 花/n ”/w 赵明爱/nr 毕业/v 于/p [平壤/ns 音乐/n 舞蹈/n 大学/nis]/ntu ，/w [朝鲜/nsf 万寿台/nz 舞蹈团/nis]/nt 的/ude1 舞蹈演员/nnd 。/w 赵明爱/nr 丽质/nz 超群/vi ，/w 曾/d 被/pbei 金正日/nr 封/q 为/p 南北/f 朝鲜/nsf 的/ude1 “/w 统一/vn 之/uzhi 花/n ”/w 而/cc 备受/v 人们/n 的/ude1 瞩目/vn 。/w 为此/bl ，/w 金正日/nr 还/d 特准/v 赵明爱/nr 为/p [三星/ntc 手机/n]/nz 的/ude1 新/a 广告/n 模特儿/nnt ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 朝鲜/nsf 演员/nnt 首次/m 现身/v 韩国/nsf 产品/n 广告/n 。/w 
“/w 统一/vn 之/uzhi 花/n ”/w 赵明爱/nr 毕业/v 于/p [平壤/ns 音乐/n 舞蹈/n 大学/nis]/ntu ，/w [朝鲜/nsf 万寿台/nz 舞蹈团/nis]/nt 的/ude1 舞蹈演员/nnd 。/w 赵明爱/nr 丽质/nz 超群/vi ，/w 曾/d 被/pbei 金正日/nr 封/q 为/p 南北/f 朝鲜/nsf 的/ude1 “/w 统一/vn 之/uzhi 花/n ”/w 而/cc 备受/v 人们/n 的/ude1 瞩目/vn 。/w 为此/bl ，/w 金正日/nr 还/d 特准/v 赵明爱/nr 为/p [三星/ntc 手机/n]/nz 的/ude1 新/a 广告/n 模特儿/nnt ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 朝鲜/nsf 演员/nnt 首次/m 现身/v 韩国/nsf 产品/n 广告/n 。/w 
