首届/b 武汉/ns 国际/n [国内/s 航线/n]/nz 航班/n 商务/n 洽谈/v 会上/n 传出/v 喜讯/n ：/w 2014年/t ，/w 武汉/ns 计划/n 新/a 开/v [5/m 条/q]/mq [国际/n 航线/n]/nz ，/w 加上/v 已/d 开通/v 的/ude1 [25/m 条/q]/mq ，/w 今年/t 武汉/ns 将/d 有/vyou [30/m 条/q]/mq 国际/n 及/cc [地区/n 航线/n]/nz 。/w 
[湖北/ns 机场/nis 集团/nis]/nt 有关/v 人士/n 透露/v ，/w 今年，5/t 家/q 航空公司/nis 计划/n 新/a 开/v [5/m 条/q]/mq 武汉/ns 直飞/v 的/ude1 [国际/n 航线/n]/nz 。/w 其中/rz ：/w 1月/t 将/d 开通/v 武汉/ns 至/p 巴厘岛/nsf 、/w 塞班岛/ns 的/ude1 航班/n ，/w 分别为/v 每周/r [3/m 班/n]/mq 、/w 每/rz [5/m 天/qt]/mq [1/m 班/n]/mq 。/w 其他/rzv [3/m 条/q]/mq 航线/n 为/p ：/w 每/rz [2/m 周/qt]/mq [3/m 班/n]/mq 的/ude1 武汉/ns 至/p 卡/n 里/f 波/n 、/w 每周/r [2/m 班/n]/mq 的/ude1 武汉/ns 至/p 澳洲/ns 、/w 每天/r [1/m 班/n]/mq 的/ude1 武汉/ns 至/p 亚庇/nsf 。/w 
据介绍/nz ，/w 武汉市/ns 还/d 将/d 争取/v 加密/vn 武汉/ns -/w 巴黎/nsf 航线/n ，/w 做/v 强/a 新加坡/nsf 、/w 曼谷/nsf 等/udeng 东南亚/nsf 航线/n ，/w 开拓/v 日韩/n 等/udeng 东北亚/ns 航线/n 。/w 
