日前/t ，/w 省会/n 文明委/n 决定/v 授予/v 王晓军/nr 等/udeng [67/m 名/q]/mq 同志/n “/w 石家庄市/ns 文明/n 公民/n 标兵/n ”/w [荣誉/n 称号/n]/nz 。/w 这/rzv 是/vshi 记者/nnt 昨天/t （/w 7日/t ）/w 从/p 省会/n 文明办/nis 获悉/v 的/ude1 。/w 
2013年/t ，/w 全市/n 广泛开展/v 了/ule “/w 善行/nz 河北/ns  首善/nz 省会/n ”/w 主题/n [道德/n 实践/vn]/nz 活动/vn ，/w 涌现/v 出/vf 一大批/mq 助人为乐/vl 、/w 见义勇为/vl 、/w [诚实/a 守信/a]/nz 、/w 敬业/vi 奉献/v 、/w [孝/ng 老/a 爱亲/nz]/nz 的/ude1 先进/a 人物/n ，/w 他们/rr 的/ude1 高尚/a 品德/n 、/w 凡人/n 善举/n 为/p 石/ng 市/n 的/ude1 经济/n 繁荣/an 、/w 社会发展/v 提供/v 了/ule 强大/a 的/ude1 [精神/n 动力/n]/nz 。/w 为/p 大力/d 弘扬/v 美德/n 、/w 彰显/v 善行/nz 义举/n 、/w 引领/v 社会/n 风尚/n ，/w 省会/n 文明委/n 决定/v 授予/v 王晓军/nr 等/udeng [67/m 名/q]/mq 同志/n “/w 石家庄市/ns 文明/n 公民/n 标兵/n ”/w [荣誉/n 称号/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 崔虹/nr ）/w 
