“/w 昨日/t 还/d 信用卡/n 时/ng ，/w 才/d 知道/v 自己/rr 一个/mq 月/n 网购/v 竟然/d 刷/v 了/ule [6000/m 多元/b]/mq 。/w 查查/v 账单/n ，/w 去年/t 我/rr 光/n 在/p 淘宝/n 就/d 花/n 了/ule [4/m 万/d 多元/b]/mq 。/w 网购/v 真是/d 太/d 有/vyou 诱惑力/n 了/ule 。/w ”/w 媒体人/nnd 张宜婷/nr 的/ude1 感叹/vn 代表/nnt 了/ule 众多/a [网购/v 达人/nz]/nz 的/ude1 心声/n 。/w 
[/w 市场/n 现状/n ]/w [网络/n 购物/vn]/nz 逐渐/d 成为/v 长沙/ns 民众/n 喜爱/v 并/cc 习惯/n 的/ude1 [消费/vn 方式/n]/nz 之一/rz ，/w [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 长沙/ns 人/n 把/pba [手机/n 淘宝/n]/nz 当做/v 碎片化/nz 时间/n 中/f 的/ude1 生活/vn 消遣/vi ，/w 或/c 是/vshi 上下班/v 空闲/n 时/ng 进行/vn 商品/n 查询/v 、/w 逛街/vi 购物/vn 时/ng 进行/vn 比价/n 的/ude1 工具/n 。/w 
去年/t ，/w [手机/n 淘宝/n]/nz 根据/p 消费者/n 所在/n 地理位置/gg 和/cc 收货/vn 地址/n ，/w 评选/vn 出/vf [几十/m 个/q]/mq 生活圈/nz 。/w 其中/rz ，/w 在/p 长沙/ns ，/w 网购/v 起来/vf 最/d “/w 土豪/n ”/w 的/ude1 小区/n 是/vshi 雨花区/ns 的/ude1 闻莺/nr 苑/ng ，/w 这里/rzs 的/ude1 淘宝/n 用户/n 人均/a 年/qt 消费/v 金额/n 高达/v [6800/m 元/q]/mq 以上/f ；/w 雨花区/ns 的/ude1 融/vi 科·紫檀/nrf 和/cc 天心区/ns 的/ude1 [天城/nz 尚品/nz]/nz ，/w 分列/v 长沙/ns 网购/v “/w 土豪/n ”/w 小区/n 的/ude1 [第/m 2/m 位/q]/mq 、/w [第/m 3/m 位/q]/mq 。/w 
[/w 数字/n 直/d 击/vg ]/w [手机/n 淘宝/n]/nz 公布/v 的/ude1 2012/m 年度/n 电子商务/nnd 数据/n 报告/n 显示/v ，/w 长沙/ns 使用/v [手机/n 淘宝/n]/nz 的/ude1 用户/n 达到/v [3000/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 增长率/n 高达/v 186%/m ，/w 人均/a 花/n 了/ule [1239/m 元/q]/mq 。/w 2012年/t 湖南省/ns 的/ude1 支付宝/nz 网上/s 支出/n 金额/n 约/d 占/v 全国/n 的/ude1 2.27%/m ，/w 排名/vi [第/m 11/m 位/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 63.15%/m 。/w 其中/rz ，/w 长沙/ns 支付宝/nz 用户/n 人均/a 支出/n [10773/m 元/q]/mq ，/w 除/p 水电/n 燃气/n 缴费/vn 、/w 还/d 信用卡/n 等/udeng 之外/f ，/w 网购/v 人均/a 支出/n [8267/m 元/q]/mq 。/w 近年来/dl ，/w 长沙/ns 电子商务/nnd 交易额/n 以/p 年均/v [30/m %/w 以上/f]/mq 的/ude1 速度/n 增长/v 。/w 
专家/nnt 点评/v 
[长沙市/ns 电子/n 商务/n 协会/nis]/nt 秘书长/nnt 王英平/nr 表示/v ，/w 随着/p 物流/n 、/w 支付/v 、/w 售后/vi 保障/vn 等/udeng 体系/n 的/ude1 完善/vn ，/w [网络/n 购物/vn]/nz 成为/v 消费者/n 购买/v 商品/n 的/ude1 一大/n 选择/v 方式/n ，/w 电子商务/nnd 正在/d 快速/d 地/ude2 改变/v 人们/n 的/ude1 [消费/vn 习惯/n]/nz ，/w 而且/c ，/w 正在/d 从/p [90/m 后/f]/mq 、/w [80/m 后/f]/mq ，/w 普及/v 到/v [70/m 后/f]/mq 、/w [60/m 后/f]/mq 。/w 
今年/t ，/w 长沙/ns 传统/n 零售/v 商场/nis 纷纷/d 在/p 电商/nz 发/v 力/n 。/w 随着/p [智能/n 手机/n]/nz 的/ude1 不断/d 升级/vi ，/w 传统/n 企业/n 将/d 以/p OTO/x 的/ude1 模式/n 应用/v [移动/vn 互联网/n]/nz ，/w 迅速/ad 提升/v 和/cc 改变/v 其/rz 在/p 市场/n 的/ude1 [营销/vn 推广/vn]/nz 能力/n ，/w 并/cc 获得/v 新的/a 发/v 力点/n 。/w 预计/v 2014年/t 网络/n 消费/vn 将/d 实现/v 更快/d 的/ude1 增长/vn 。/w （/w 记者/nnt 周丛笑/nr ）/w 
