人民网/nz 武汉/ns 1月8日/t 电/n （/w 记者/nnt 李如胜/nr ）/w “/w 比方/v 说/v [武汉/ns 琴台/nz 文化/n 艺术/n 中心/nis]/nt 一期/b 的/ude1 [五/m 个/q]/mq 项目/n ，/w 总/b [投资/vn 概算/n]/nz [1/m ./w 96/m 个/q]/mq 亿/m ，/w 另外/c [三/m 金/b 潭水/n 处理厂/nis]/nt [五/m 个/q]/mq 项目/n 的/ude1 [管理/vn 费用/n]/nz 超/v 概算/n 1000多万/m 。/w 每逢/v 必/d 超/v 各种/rz 计算/v ，/w 这/rzv 很/d 不/d 正常/a ，/w 为/p 政府/nis 也/d 增大/v 了/ule 风险/n ”/w 。/w 在/p 政协/nis 武汉市/ns [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f ，/w 政协/nis 委员/nnt 罗向阳/nr 直指/v [政府/nis 投资/vn]/nz [项目/n 决算/n]/nz 超预算/b 等/udeng 问题/n ，/w 他/rr 建言/nz 构建/v 有效/a 的/ude1 [政府/nis 投资/vn]/nz 造价/n 监管/v 体制/n ，/w 建立/v 配套/vn 完整/a 的/ude1 [追究/v 责任/n]/nz 制度/n 。/w 
据悉/v ，/w 武汉/ns 的/ude1 [城市/n 建设/vn]/nz 正在/d 加大/v 加快/vn 发展/vn ,/w 在/p 2013/m 武汉市/ns 基础设施/gi [项目/n 建设/vn]/nz 投资/vn 安排/v 了/ule 1380亿，2012/m 是/vshi 1150亿，2011年/t 是/vshi [980/m 个/q]/mq 亿/m ，/w 2014年/t 则/d 安排/v 了/ule 1500亿/m 。/w 武汉市/ns [城市/n 建设/vn]/nz 这几年/mq 取得/v 了/ule 重大/a 的/ude1 发展/vn ，/w 然而/c 政府/nis [投资/vn 项目/n]/nz 当中/f 存在/v 着/uzhe 概算/n 超/v 估算/vn ，/w 预算/n 超/v 概算/n ，/w 决算/n 超预算/b 等等/udeng 突出/a 的/ude1 问题/n 。/w 
对于/p 罗向阳/nr 建言/nz ，/w 武汉/ns 市长/nnt 唐良智/nr 表示/v ，/w 控制/v 政府/nis [投资/vn 预算/n]/nz 的/ude1 建议/n ，/w 确实/ad 是/vshi 一个/mq 现实/n 的/ude1 问题/n 。/w 我们/rr 会/v 进一步/d 完善/v 监控/vn 体系/n 、/w 造价/n 的/ude1 监管/vn 体制/n 、/w 责任/n 的/ude1 追究/vn 制度/n 、/w 代建制/nz 合同/n 等/udeng 制度/n ，/w 并/cc 认真/ad 的/ude1 去/vf 落实/v 这些/rz 建议/n 。/w 
