图片/n 来源/n ：/w 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 
据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 消息/n ，/w 歌王/n 陈奕迅/nr 因/p 去年/t 一年/mq 工作/vn 太/d 满/a 、/w 但/c 家庭/n 负担/n 沉重/a ，/w 导致/v 自称/v 有/vyou 躁郁症/nz 的/ude1 他/rr 压力/n 破/v 表/n ，/w 出现/v 失控/vn 行径/n 。/w 
陈奕迅/nr 曾/d 自曝/nz 有/vyou 躁郁症/nz 及/cc [人群/n 恐惧症/n]/nz ，/w 在/p 元旦/t 香港/ns 叱咤/nz [颁奖/vn 典礼/n]/nz 上/f ，/w 又/d 有/vyou 过度/d 情绪化/v 、/w 甚至/d 失控/vi 的/ude1 行为/n ，/w 上台/vi 臭/a 脸/n 又/d 讲/v 不停/v 、/w 庆功/vn 时/ng 又/d 把/pba 玩/v 奖/n 座/q 导致/v 摔/v 烂/a ，/w 种种/q 行为/n 引起/v 港/n 民/ng 热/a 议/v 。/w 此时/r 也/d 有/vyou 媒体/n 曝/vg 出/vf ，/w 他/rr 以/p 2.3亿/m 港币/n 买入/v 豪宅/n ，/w 全归/nz 在/p 老婆/n 徐濠萦/nr 名下/n 。/w 
向来/d 负责/v 管理/vn 陈奕迅/nr 财政/n 的/ude1 徐濠萦/nr ，/w 去年/t 12月15日/t 以/p 2.3亿/m 港币/n ，/w 买下/v ShousonPeak19D/x 屋/n ，/w 但/c 业主/n 一/m 栏/n 并/cc 没有/v 陈奕迅/nr 的/ude1 名字/n ，/w 只有/c 她/rr 一人/mq 。/w 有/vyou 媒体/n 还/d 查/v 数据/n ，/w 发现/v 差不多/al 时间/n ，/w 陈奕迅/nr 本/rz 想/v 买下/v 工作室/nis 所在/n 的/ude1 全/a 层/qv 单位/n ，/w 但/c 为了/p 老婆/n 而/cc 放弃/v 自己/rr 的/ude1 计划/n 。/w 
陈奕迅/nr 只能/v 继续/v 唱/v 、/w 继续/v 赚钱/v ，/w 在/p 元旦/t 典礼/n 上/f ，/w 他/rr 也/d 揶揄/v 自己/rr 是/vshi “/w 巡回/vn 歌手/nnt ”/w 。/w 据/p 媒体/n 统计/vn ，/w 他/rr 的/ude1 “/w DUO/x ”/w 巡回/vn 从/p 2010年/t 唱/v 到/v 2012年/t 共/d [66/m 场/qv]/mq ；/w 去年/t 又/d 在/p 短短/z 时间/n 唱/v [45/m 场/qv]/mq ，/w 但/c 在/p 香港/ns 场/qv 时/ng ，/w 就/d 发生/v 他/rr 偷吃/nz [20/m 粒/q]/mq 蒟蒻/nz 导致/v 胃气胀/nhd 入院/vi 治疗/vn 、/w 为/p 左膝/n 抽水/vi 消肿/vi 、/w 第11场时/t 恍惚/a 、/w 尾/ng 场/qv 时/ng 又/d 抢走/v 女/b 粉丝/nf 手机/n 。/w 
陈奕迅/nr 努力工作/v ，/w 就是/v 为了/p 家人/n 生活/vn 无虞/v ，/w 但/c 新房/n 在/p 太太/n 名下/n 外/f ，/w 徐濠萦/nr [3/m 间/f]/mq 店/n 每月/r 支出/n 惊人/a ，/w 有/vyou 媒体/n 称/v 陈奕迅/nr 也/d 不时/d 要/v 为/p 她/rr 补贴/n ，/w 另外/c 还要/d 照顾/v 父亲/n 陈裘大/nr ，/w 担/q 起/vf 所有/b 医疗/n 费用/n 。/w 
