章子怡/nr 资料/n 图/n 徐崇德/nr 摄/vg 
李亚鹏/nr 被/pbei 举报/vn “/w 以/p 公益/n 名义/n 敛财/vi ”/w 
1月6日/t ，/w 网友/n “/w 落魄/vi 书生/n 周筱赟/nr ”/w 爆料/v ，/w 称/v 李亚鹏/nr 创建/v 的/ude1 [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 捐助/v 治疗/vn 成本/n 高达/v [9/m ./w 9/m 万元/q]/mq ，/w 超出/v 同类/n [公益/n 组织/n]/nz 价格/n 近/a [20/m 倍/q]/mq ，/w “/w 至少/d 7000万/m 善/ag 款/q 下落不明/vl ，/w 涉嫌/v [利益/n 输送/v]/nz ”/w 。/w 此外/c ，/w 他/rr 还/d 称/v [嫣然/z 基金/n]/nz [8/m 家/q]/mq [定点/n 医院/nis]/nz 中/f 有/vyou [4/m 家/q]/mq 为/p 民营/b [美容/vn 整形/vn]/nz 医院/nis ，/w 而/cc 国外/s 同类/n [公益/n 组织/n]/nz 则/d 均/d 与/cc [公立/b 医院/nis]/nz 合作/vn 。/w 
另外/c ，/w 周筱赟/nr 前些天/nz 还/d 指/v 李亚鹏/nr 的/ude1 “/w 书院/nis 中国/ns ”/w 基金会/nis 涉嫌/v 多项/mq 违规/vn ，/w 并/cc 质疑/vn 其/rz 以/p 公益/n 名义/n 敛财/vi 。/w 7日/t 早上/t ，/w [北京市/ns 民政局/nis]/nto 官方/n 认证/vn 微博/n 表示/v ，/w 基金会/nis 名称/n 符合/v [相关/vn 规定/n]/nz ，/w “/w 根据/p 审计/v 情况/n ，/w 未/d 发现/v 以/p 公益/n 名义/n 敛财/vi 等/udeng 问题/n ”/w ，/w 但是/c “/w 兼任/v 其它/rz 组织/n [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 属实/a ，/w 已/d 责令/v 其/rz 限期/vd 整改/vn ，/w 变更/v 手续/n 正在/d 办理/v 。/w ”/w 
李连杰/nr 创立/v 壹基金/nz 频/ag 遭/v 质疑/vn 
2007年/t ，/w 李连杰/nr 创立/v 以/p 自己/rr 名字/n 命名/v 的/ude1 “/w 壹基金/nz ”/w 。/w 那时/rzt ，/w 内地/n 民众/n 对/p 民间/n [慈善/a 组织/n]/nz 还/d 抱着/v 强烈/a 的/ude1 怀疑/vn 态度/n 。/w “/w 壹基金/nz ”/w 一/m 开始/v 就/d 遭遇/v 到/v 各种/rz 质疑/vn 。/w 其中/rz ，/w 最/d 常见/a 的/ude1 问题/n 就是/v ：/w 你/rr 捐/v 了/ule 多少/ry 钱/n ？/w -/w 为什么/ryv 不/d 把/pba 自己/rr 的/ude1 钱/n 捐/v 出来/vf 做/v 公益/n 、/w 做/v 慈善/a ，/w 却/d 号召/v 大家/rr 捐款/vi 呢/y ？/w 
之后/f ，/w 李连杰/nr 用/p 了/ule 三年/t 时间/n 让/v 壹基金/nz 声名鹊起/vl ，/w 募集/v 的/ude1 善/ag 款/q 超过/v [2/m ./w 7/m 亿元/q]/mq ，/w 在/p 内地/n 的/ude1 几个/mq 项目/n 也/d 受到/v 大众/ntc 认可/vn 。/w 去年/t 雅安/ns 地震/n 发生/v 首/q 日/b 李连杰/nr 的/ude1 壹基金/nz 就/d 收到/v 了/ule 过/uguo [千/m 万元/q]/mq 善/ag 款/q ，/w 并且/c 还有/v 很多/m 企业/n 指定/v 要/v 捐款/vn 给/p 壹基金/nz ，/w 由此可见/c 大家/rr 对/p 壹基金/nz 的/ude1 信任/vn 程度/n 。/w 
但/c 其实/d 壹基金/nz 也/d 曾/d 面临/v [身份/n 认证/vn]/nz 困难/an 、/w 账目/n 不能/v 自主/vn 、/w 项目/n 开展/v 受限/v 等/udeng 问题/n ，/w 当时/t 李连杰/nr 也/d 因/p 在/p 上海/ns 住/vi 豪宅/n 曝光/vi 而/cc 被/pbei 质疑/vn ，/w “/w 在/p 上海/ns 建/v 了/ule 2亿/m 的/ude1 豪宅/n ，/w 却/d 将/d 自己/rr 搞得/v 像/v 个/q 化缘/vi 的/ude1 ”/w 等/udeng 质疑/vn 声/qv 铺天盖地/vl 。/w 李连杰/nr 在/p 2010年/t 接受/v 采访/vn 时/ng ，/w 曾/d 指/v 着/uzhe 发/v 白/a 的/ude1 发根/nz ，/w 说/v 那/rzv 就是/v 做/v 壹基金/nz 愁/v 的/ude1 。/w 
对于/p 质疑/vn 声/qv ，/w 李连杰/nr 坦言/v 希望/vn 壹基金/nz 能/v 搭建/v 一个/mq 平台/n ，/w 即使/c 创办人/nnt 不/d 在/p 了/ule ，/w 这个/rz 平台/n 依然/d 可以/v 运行/vn 。/w “/w [个人/n 英雄主义/n]/nz 的/ude1 慈善/a 是/vshi 不/d [可持续/nz 发展/vn]/nz 的/ude1 。/w 我/rr 要/v 让/v 壹基金/nz 变成/v 一个/mq 品牌/n ，/w 让/v 它/rr 活/v 在/p 大家/rr 心中/s 。/w 就/d 像/v 国外/s 很多/m 基金会/nis 那样/rzv ，/w 创办人/nnt 去世/vi 多年/mq ，/w 基金会/nis 仍/d 在/p 运转/vi 。/w ”/w 
[成龙/nr 慈善/a 基金会/nis]/nz 被/pbei 指/v 接收/vn “/w 违规/vn ”/w 资金/n 
2012年12月10日/t ，/w 网友/n “/w 落魄/vi 书生/n 周筱赟/nr ”/w 爆料/v 说/v [中华/nz 少年儿童/n 慈善/a 救助/vn 基金会/nis]/nz (/w 简称/v 儿/ng 慈/ag 会/v )/w 2011/m 年度/n [财务/n 报表/n]/nz 里/f “/w 至少/d 有/vyou 48亿/m 巨款/n 下落不明/vl ，/w 神秘/a 消失/vi ”/w 、/w “/w 巨款/n 中/f 有/vyou [1800/m 万元/q]/mq 违规/vn 流向/v 了/ule [成龙/nr 慈善/a 基金会/nis]/nz 。/w 
对此/d ，/w 儿/ng 慈/ag 会/v 发布/vn 声明/n 否认/v 消息/n 的/ude1 真实性/n ，/w 称/v 每/rz 一笔/mq 善/ag 款/q 的/ude1 去向/n 都/d 能/v 在/p 官网/n 查询/v 到/v 。/w 成龙/nr 基金会/nis 后/f 在/p 官网/n 发布/v 公告/n 回应/vn 质疑/vn ：/w “/w 基金会/nis 承诺/vn ，/w 善/ag 款/q 绝不/d 转给/v 其他/rzv [慈善/a 基金会/nis]/nz ，/w 也/d 不/d 向/p 儿/ng 慈/ag 会/v 支付/vn 管理费/n 。/w 此外/c ，/w 成龙/nr 基金会/nis 管理成本/v 完全/ad 由/p 成龙/nr 一人/mq 支付/v ，/w 相当于/v 零/m 成本/n 为/p 其他/rzv 捐款/vi 人/n 提供/v 服务/vn 。/w 至于/p 周筱赟/nr 所/usuo 说/v 的/ude1 这/rzv 1800万/m ，/w 相关/vn 捐款/vi 机构/n 也/d 特别/d 书面/b 指定/v 儿/ng 慈/ag 会/v 将/d 此/rzs 款项/n 拨给/v 本/rz 会/v 的/ude1 [贫困/a 儿童/n]/nz 大病/v 救治/vn 项目/n 。/w 本/rz 会/v 也/d 向/p 相关/vn 捐款/vi 机构/n 承诺/vn 过/uguo 救活/v 一个/mq 是/vshi 一个/mq ，/w 不/d 以/p 受益者/n 人/n 头/n 众多/a 为/p 操作/v 目的/n 。/w ”/w 
成龙/nr 也/d 在/p 微博/n 首/q 度/qv 开腔/vi ，/w “/w 我/rr 的/ude1 [慈善/a 基金会/nis]/nz 不/d 收取/v 任何/rz [管理/vn 费用/n]/nz ，/w 所有/b 管理成本/v 都/d 由/p 我/rr 一个人/mq 承担/v 。/w 如果/c 真/a 有人/r 利用/v 慈善/a 做/v 违法/vn 的/ude1 事/n ，/w 第一个/mq 要/v 抓/v 他/rr 去/vf 坐牢/vi ！/w ”/w 而/cc 随后/d 在/p 参加/v 微访谈/nz ，/w 接受/v 网友/n 提问/v 时/ng ，/w 他/rr 继续/v 表示/vn ：/w “/w 希望/v 有/vyou 真凭实据/nz 后/f 再/d 下结论/vi ，/w 否则/c 就/d 会/v 像/v 你/rr 说/v 的/ude1 ，/w 一些/mq 不/d 实/ad 的/ude1 言论/n 会/v 阻碍/vn 大家/rr 继续做/nz 慈善/a 。/w 当然/d 我/rr 也/d 理解/v 传媒/n 或者/c 有人/r 会/v 借用/vn 我/rr 来/vf 做/v 标题/n ，/w 吸引/v 眼球/n 。/w ”/w 
章子怡/nr 曾/d 陷/vi “/w 诈/v 捐/v ”/w 丑闻/n 
2010年1月22日/t ，/w 有/vyou 网友/n 在/p 网上/s 发帖/vi 称/v ，/w 章子怡/nr 在/p 2008年/t [汶川/ns 大地震/nz]/nz 期间/f 宣布/v 过/uguo 的/ude1 多/a 宗/vg 捐助/v 善/ag 款/q ，/w 只/d 兑现/v 了/ule 一部分/m 。/w 随后/d ，/w 网民/gi 们/k 启动/v “/w [人/n 肉/n 搜索/vn]/nz ”/w ，/w 质疑/vn 其/rz 善/ag 款/q 是否/v 完全/ad 到位/vi 以及/cc 善/ag 款/q 去向/n 。/w 更/d 有/vyou 一位/mq 美国/nsf 的/ude1 网友曝/nz 料/n 称/v 所谓/vn 的/ude1 “/w 章子怡/nr 基金会/nis ”/w 已经/d “/w 名存实亡/vl ”/w ，/w 至此/d ，/w 章子怡/nr 身/ng 陷诈/nz 捐/v 丑闻/n 。/w 
随后/d 章子怡/nr 通过/p 经纪人/nnt 发/v 声明/n ，/w 称/v 款项/n 之所以/c “/w 去向/n 不明/v ”/w 是因为/c 很多/m 善/ag 款/q 还/d 没有/v 落实/vn ；/w 另一个/mq 原因/n 是/vshi 章子怡/nr 与/cc 某/rz [慈善/a 机构/n]/nz 合作/vn 的/ude1 项目/n 尚未/d 准备就绪/v 。/w 不过/c ，/w 章子怡/nr 的/ude1 回应/vn 不仅/c 没有/v 解除/vn 网友/n 的/ude1 疑虑/n ，/w 反而/d 引来/v 新/a 一轮/mq 质疑/vn ，/w 网友/n 找出/v 各种/rz 证据/n 反驳/v 章子怡/nr 声明/n 中/f 的/ude1 各种/rz 说法/n ，/w 甚至/d 有人/r 直/d 斥/vg 章子怡/nr “/w 说谎/vi ”/w 。/w 此/rzs 后/f ，/w 章子怡/nr 公开/ad 受/v 访/v 回应/vn 质疑/vn ，/w 否认/v 有/vyou “/w 诈/v 捐/v ”/w 或/c 其他/rzv [违法/vn 行为/n]/nz ，/w 但/c 承认/v 自己/rr 从事/vi [慈善/a 活动/vn]/nz “/w 缺乏/v 经验/n ”/w 。/w 
章子怡/nr 的/ude1 公信力/nz 也/d 因/p “/w 诈/v 捐/v ”/w 事件/n 跌落/vi 到/v 谷底/s ，/w 演艺/n 事业/n 大/a 挫/v 。/w 后来/t ，/w 她/rr 接受/v 访问/vn 时/ng [感叹/v 人生/n]/nz 的/ude1 大起大落/vl ，/w “/w 我/rr 是/vshi 一个/mq 忘性/n 很强/d 的/ude1 人/n ，/w 我/rr 的/ude1 世界/n 里/f ，/w 只/d 愿意/v 留下/v 那些/rz 美好/a 的/ude1 事/n ，/w 我/rr 不/d 悲观/a ，/w 我/rr 也/d 不会/v 责怪/v 其他/rzv ，/w 但/c 我/rr 从/p 中/f [吸取/v 教训/n]/nz 。/w ”/w 
陈坤/nr 被/pbei 质疑/vn 炒作/v 、/w 作秀/nz 
姚晨/nr 坦言/v ，/w 各种/rz 质疑/vn 其实/d 都/d 在/p 自己/rr 的/ude1 预料/vn 之中/f ，/w 并不/d 特别/d 惊讶/a 。/w 她/rr 说/v ，/w 做/v 难民署/nis 的/ude1 代言人/nnt ，/w 并/cc 没有/v 任何/rz 报酬/n ，/w 每次/r 探访/v 都/d 是/vshi 自费/d 。/w 但/c 她/rr 对/p 这份/r 工作/vn 却/d 格外/d 上心/a 。/w “/w 因为/c 这份/r 工作/vn 表面/n 上/f 看/v 是/vshi 在/p 帮助/v 难民/n ，/w 实际上/d 我/rr 自己/rr 收获/n 更多/ad ”/w 。/w 
杨幂/nr 为/p 雅安/ns 地震/n 捐款/vi 被/pbei 疑/vg 作假/vi 
2013年/t 雅安/ns 地震/n 期间/f ，/w 杨幂/nr 在/p 微博/n 上/f 称/v ：/w “/w 我/rr 和/cc 恺/ng 威/ng 的/ude1 钱/n ，/w 希望/v 可以/v [第一/m 时间/n]/nz 传递/v 到/v 需要/vn 的/ude1 人/n 手中/s ！/w 雅安/ns 人民/n ，/w 为/p 你们/rr 祈祷/v 。/w 希望/v 可以/v 陆续/d 做/v 更多/ad ！/w ”/w 并/cc 附上/v 汇款单/n 截图/vn 。/w 然而/c 此举/rzv 却/d 被/pbei 网友/n 质疑/vn 杨幂/nr 晒/v 出/vf 的/ude1 捐款/vn 页/q 向/p 指向/v C/x 盘/qv 的/ude1 一个/mq [本地/rzs 文件/n]/nz ，/w 疑似/nz 作假/vi 。/w 
后/f 经/p 了解/v ，/w 实际上/d [招商/vn 银行/nis]/ntcb 的/ude1 [网上/s 支付/v]/nz 在/p 交易/vn 完成/v 后/f 确实/ad 会/v 转接/v 到/v C/x 盘/qv 的/ude1 一个/mq [本地/rzs 文件/n]/nz ，/w 另外/c 图/n 还有/v 订单号/nz ，/w 不/d 存在/v 作假/vn 行为/n 。/w 
网友/n 质疑/vn 汪小菲/nr “/w 捐/v 礼金/n ”/w 骗人/vi 
大/a S/x 和/cc 汪小菲/nr 于/p 2011年3月/t 在/p 海南/ns 高调/n 结婚/vi ，/w 两人/mq 承诺/vn 将/d 全数/n 礼金/n 捐给/v 当年/t 的/ude1 [日本/ns 大地震/nz]/nz ，/w 但/c 这/rzv 件/q 事后/f 来/vf 迟迟/d 没有/v 下文/n 。/w 4月18日/t ，/w 台湾/ns 著名/a 作家/nnt 李敖/nr 在/p 录制/v [一/d 档/ng]/mq [电视/n 节目/n]/nz 时/ng ，/w 狂/dg 喷/v 大/a S/x 和/cc 汪小菲/nr 的/ude1 婚礼/n ，/w 同时/c 也/d 质疑/vn “/w 礼金/n 要/v 捐出/v ”/w 是/vshi 骗人/vi 的/ude1 。/w 同日/d ，/w 有/vyou 网友/n 爆料/v 在/p 汪小菲/nr [家族/n 企业/n]/nz 北京/ns “/w 俏江南/nz ”/w 遇见/v [几/d 人/n]/mq 打出/v 横幅/n ，/w 上/f 写/v “/w 求/v 大/a 汪/q 婚礼/n 礼金/n 捐款/vi 发票/n ”/w 。/w 
汪小菲/nr 起初/d 不愿/nz 回应/vn 此事/r ，/w 表示/v 很/d 无聊/a ，/w 但/c 最后/f 还是/c 在/p 微博/n 上/f 晒/v 出/vf 了/ule 两张/mq 共计/v 300万/m 的/ude1 发票/n ，/w 他/rr 留/v 文/ng 表示/v ：/w “/w 所有/b 的/ude1 捐款/vn 都/d 是/vshi 我/rr 俩/m 的/ude1 一点/mq 心意/n ，/w 不是/c 偷来/nz ，/w 抢/v 来/vf 的/ude1 ，/w 我们/rr 只是/d 想/v 默默/d 的/ude1 捐出/v ，/w 做/v 一点点/m 贡献/n 。/w ”/w 并/cc 言辞/n 无奈/d 地/ude2 表示/v ：/w “/w 把/pba 发票/n 拿出/v 来/vf 并/cc 不是/c 我们/rr 的/ude1 初衷/n ，/w 本/rz 想/v 默默/d 的/ude1 把/pba 事/n 做/v 了/ule ，/w 达到/v 捐赠/vn 做/v 慈善/a 的/ude1 目的/n ，/w 但/c 还是/c 有/vyou 一些/mq 朋友/n 做出/v 了/ule 一些/mq 过激/vn 的/ude1 行为/n ，/w 逼着/v 我们/rr 拿出/v 发票/n 。/w ”/w (/w 蒲希茜/nr )/w 
