在/p 接待/v 群众/n 来访/vi 时/ng ，/w 四川省/ns 达州市/ns 达川/ns 区/n 罐子/n 乡党委/n 书记/nnt 罗/b 颂语/nz 出/vf 惊人/a ，/w 称/v “/w 威胁/vn 我/rr 就是/v 威胁/vn 党/n ”/w ，/w 被/pbei [达州/ns 电视台/nis]/nt 播出/v 后/f 又/d 被/pbei 网友/n 转发/v ，/w 引发/v 关注/vn 。/w 7日/t 晚/tg ，/w [达川/ns 区/n 人民政府/nis 新闻办/nis]/nt 官方/n 微博/n 发布/v 消息/n 称/v ，/w “/w 不当/a 言论/n 属实/a ，/w 罗颂/nr 已/d 被/pbei [相关/vn 部门/n]/nz 停职/vi ，/w 接受/v 调查/vn ”/w 。/w (/w 1月8日/t 《/w [成都/ns 商报/n]/nz 》/w )/w 
新年/t 刚/d 过/uguo ，/w 雷语/nr 又/d 出/vf 。/w 虽然/c 这/rzv 名/q “/w 雷语/nr 官员/nnt ”/w 已经/d 被/pbei 上级/n 部门/n 停职/vi 接受/v 调查/vn ，/w 但是/c 可以/v 肯定/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 如果/c 当前/t 官员/nnt “/w 雷言/nr 雷语/nr ”/w 的/ude1 生存/vn 土壤/n 不/d 被/pbei 彻底/ad 铲除/v ，/w 那么/c 像/v “/w 威胁/vn 我/rr 就是/v 威胁/vn 党/n ”/w 这样/rzv 的/ude1 [官员/nnt 雷语/nr]/nz ，/w 就/d 既/c 不是/c 第一次/mq 发生/v ，/w 也/d 不会/v 是/vshi [最后/f 一次/mq]/nz 发生/v ，/w 所/usuo 不同/a 的/ude1 ，/w 只不过/d 是/vshi 它/rr 会/v 何时/ryt 发生/v ，/w 发生/v 在/p 哪/ry 一位/mq 官员/nnt 的/ude1 身上/s 而已/y 。/w 
二/m 是/vshi 要/v 官员/nnt 多/a 点/qt 对/p 百姓/n 的/ude1 理解/vn 与/cc 体恤/v ，/w 多/a 点/qt 朴素/a 感情/n 。/w 新闻/n 中/f 的/ude1 这位/r 当事人/n ，/w 耗费/v 巨资/n 投资/vn 兴建/v 的/ude1 废渣/n 废料/n 处理厂/nis ，/w 因为/c 当地/s 政府/nis 的/ude1 不/d 讲/v 信用/n 而/cc 亏本/vi 严重/a ，/w 处于/v 倒闭/vn 的/ude1 边缘/n ，/w 在/p 三番五次/dl 找/v 当地/s 政府/nis 解决/v 无/v 果/ng 的/ude1 情况下/nz ，/w 才/d 找/v 电视台/nis 来/vf 曝光/vi 。/w 可以/v 肯定/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 但凡/d 有一点/nz 其他/rzv 的/ude1 办法/n ，/w 当事人/n 不会/v 寻求/v 电视台/nis 的/ude1 曝光/vn ，/w 不会/v 把/pba 自己/rr 和/cc 当地/s 政府/nis 的/ude1 关系/n 搞得/v 如此/rzv 僵硬/a 。/w 反过来说/c ，/w 如果/c 当地/s 政府/nis 能够/v 多/a 点/qt 对/p 百姓/n 投资/vn 建厂/v 不易/ad 的/ude1 体恤/v ，/w 能够/v 多/a 点/qt 对/p 当事人/n 面临/v 厂子/n 倒闭/v 的/ude1 焦灼/a 心态/n 的/ude1 理解/vn ，/w 也/d 就/d 不会/v 放/v 着/uzhe 问题/n 不/d 解决/v ，/w 反而/d 说/v 出/vf 这种/r 荒诞不经/vl 的话/udh 来/vf 。/w 
但/c 我们/rr 也/d 应该/v 看到/v ，/w 对于/p 绝大多数/m 官员/nnt 来说/uls ，/w 不管/c 是/vshi 对/p 权力/n 的/ude1 敬畏/vn 之/uzhi 心/n ，/w 还是/c 对/p 百姓/n 的/ude1 体恤/v 之/uzhi 情/n ，/w 都/d 不是/c 凭空/d 而/cc 来/vf 的/ude1 ，/w 它/rr 说到底/dl 需要/v 法律/n 与/cc 制度/n 的/ude1 建设/vn ，/w 需要/v 党纪国法/n 的/ude1 约束/vn ，/w 也/d 就是/v 我们/rr 常/d 说/v 的/ude1 要/v 把/pba 权力/n 关/n 在/p 笼子/n 里/f ，/w 要/v 让/v 权力/n 在/p 阳光/n 下/f 运行/vn 。/w 如果/c 没有/v 这种/r 法律/n 与/cc 制度/n 的/ude1 建设/vn ，/w 则/d 我们/rr 就/d 会/v 陷入/v 一种/mq 疲于/nz 应付/v 的/ude1 状态/n ：/w 今天/t 处理/vn 了/ule 这个/rz “/w 雷语/nr ”/w 官员/nnt ，/w 明天/t 又/d 会/v 冒出/vf 新的/a “/w 雷语/nr ”/w 官员/nnt 。/w 最终/d 是/vshi “/w 雷言/nr 雷语/nr ”/w 不断/d 升级/vi ，/w 百姓/n 却/d 逐渐/d 产生/v 了/ule “/w [审丑/nz 疲劳/an]/nz ”/w 。/w 
也/d 就是说/c ，/w 要/v 铲除/v 官员/nnt “/w 雷语/nr ”/w 的/ude1 生存/vn 土壤/n ，/w 归根结底/dl 需要/v 法律/n 与/cc 制度/n 的/ude1 建设/vn ，/w 需要/v 给/p 权力/n 套/q 上/f 缰绳/n ，/w 这/rzv 会/v 让/v 他们/rr 保持/v 对/p 权力/n 的/ude1 敬畏/vn 之/uzhi 心/n 。/w 在/p 这个/rz 基础/n 之上/f ，/w 加强/v 对/p 官员/nnt 群体/n 的/ude1 引导/vn 和/cc 教育/vn ，/w 通过/p 类似/a [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 这样/rzv 的/ude1 活动/vn 来/vf 培养/v 官员/nnt 对/p 百姓/n 的/ude1 感情/n ，/w 对/p 纳税人/n 的/ude1 责任/n 。/w 
