铁路/n 12306日/t 接/v 电话/n [3/m 万/d 次/qv]/mq 
设/v 出气/vn 墙/n 、/w 拳击/n 柱/ng 供/vi 员工/n 宣泄/vi 情绪/n 
昨天/t （/w 7日/t ）/w ，/w 北京市/ns 12306/m 热线/n 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 在/p 职工/nnt 发泄/v 室内/s 奋力/d 击打/v 拳击/n 柱/ng ，/w 发泄/v [负面/b 情绪/n]/nz 。/w 记者/nnt 和/cc 冠/ng 欣/vg 摄/vg 
昨天/t ，/w [北京/ns 铁路/n 客户/n 服务/vn 中心/nis]/nt [12306/m 对/p]/mq 记者/nnt 开放/v 。/w 这个/rz 位于/v [北京/ns 铁路局/nis]/nto [6/m 楼/n]/mq 的/ude1 [客户/n 服务/vn 中心/nis]/nis ，/w 大厅/n 墙上/s 一张/mq 巨大/a 的/ude1 显示屏/n 分外/d 醒目/a ，/w 柱状图/nz 上/f 打头/vi 的/ude1 是/vshi 一个/mq 蓝色/n 条目/n ，/w 显示/v 着/uzhe 目前/t 的/ude1 接/vn 听/v 状态/n ：/w [138/m 个/q]/mq 席位/n 全满/nz 。/w 
昨/tg 起/vf ，/w 铁路/n 开始/v 预售/vn 1月27日/t 即/v [腊月/t 二/m 十七/m]/nz 的/ude1 火车票/n 。/w 接下来/vl 的/ude1 [三/m 天/qt]/mq ，/w 都/d 进入/v 节前/f 春运/n 车票/n 销售/v 最高峰/n 。/w 因此/c ，/w 本周/t 也/d 被/pbei 北京/ns 12306/m 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 称为/v “/w 疯狂/a 周/qt ”/w 。/w 据统计/nz ，/w 1月6日/t 开始/v 预售/vn [腊月/t 二/m 十六/m]/nz 日/b 车票/n 当天，24/t 小时/n 内/f 北京/ns 12306/m 的/ude1 接/vn 话/n 量/n 达到/v [3/m 万/d 次/qv]/mq 。/w 昨日/t 截至/v 19时/t ，/w 接/v 话/n 量/n 已/d 达到/v 2.6万余次/m ，/w 预计/v 全天/n 接/v 话/n 量/n 将/d 超过/v 前/f 日/b 达到/v 3.2万余次/m 。/w [北京/ns 铁路/n 客户/n 服务/vn 中心/nis]/nt 书记/nnt 张志宏/nr 介绍/v ，/w 去年/t 春运/n 期间/f ，/w 北京/ns 12306/m 的/ude1 电话/n 量/n 高峰/n 值/n 为/p 全天/n [3/m ./w 8/m 万/d 次/qv]/mq ，/w 今年/t 预计/v 高峰/n 将/d 达到/v 4.1万至4/m ./w [5/m 万/d 次/qv]/mq 。/w 
[北京/ns 铁路/n 客服/nz 中心/nis]/nt 又称/gi “/w 北京/ns 12306/m ”/w ，/w 除了/p 接待/v [北京/ns 铁路局/nis]/nto 管辖/v 范围内/nz 的/ude1 铁路/n 服务/v 方面/n 的/ude1 各项/r 建议/n 、/w 投诉/vn 、/w 内容/n 查询/v 等/udeng ，/w 还是/c 全国/n 的/ude1 投诉/vn 处理/v 中心/nis 。/w 去年/t 全年/n ，/w 北京/ns 12306/m 的/ude1 接/vn 话/n 量/n 为/p 379.2万余次/m ，/w 今年/t 预计/v 将/d 达到/v [400/m 万/d 次/qv]/mq 左右/f 。/w 
今年/t 春运/n ，/w 北京/ns 12306/m 的/ude1 坐席/n 增加/v 到/v [174/m 个/q]/mq ，/w 客户/n 代表/nnt 增至/v 390余位/m ，/w 全力/d 备战/vi 春运/n 。/w 高峰期/n ，/w 12306/m 每个/r 坐席/n 日均/d 接/v 话/n 量/n 在/p [三/m 四/m 百个/q]/mq 左右/f 。/w “/w 010—12306/m ”/w 可以/v 说/v 是/vshi 铁路/n 全/a 路/n 最/d “/w 火/n ”/w 的/ude1 客服中心/nis ，/w 但/c 由于/p 春运/n 车票/n 仍然/d 是/vshi “/w [一/d 票/n 难求/nz]/nz ”/w 等/udeng 原因/n ，/w 这里/rzs 也/d 是/vshi 挨骂/v 最多/ad 的/ude1 地方/n 。/w 今年/t 春运/n ，/w 北京/ns [12306/m 为/p]/mq 客户/n 代表/nnt 在/p 餐厅/nis 开设/v 了/ule 一个/mq “/w 出气/vi 小/a 角落/n ”/w 。/w 记者/nnt 看到/v ，/w 墙上/s 一块/s 小白板/nz 就是/v “/w 员工/n 出气/vi 墙/n ”/w ，/w 上面/f 贴满/v 了/ule 色彩/n 明丽/a 的/ude1 贴纸/nz ，/w 大家/rr 可以/v 将/d 心里话/n 写/v 进/vn 贴纸/nz 贴/v 在/p 墙上/s 。/w “/w 不/d 生气/a 、/w 不/d 生气/a ，/w 忍/v 了/ule ，/w 谁/ry 让/v 咱/rr 干/v 的/ude1 是/vshi 铁路/n 客服/nz 呢/y ！/w ”/w “/w 用/p 微笑/vi 掩饰/v 憔悴/a ，/w 表情/n 甚/dg 是/vshi 狼狈/ad ，/w [笑/v 中/f 有/vyou 泪/n]/nz 。/w ”/w …/w …/w 百余/mq 张红/nr 、/w 黄/a 、/w 绿色/n 的/ude1 小/a 贴纸/nz 贴满/v 了/ule 墙/n 。/w 角落/n 里/f 蓝色/n 的/ude1 拳击/n 柱/ng ，/w 可供/v 大家/rr 在/p 此/rzs 尽情/d 宣泄/vi 情绪/n 。/w 
记者/nnt 体验/v 
对方/n 出口/vn 成/v 脏/a 仍/d 礼貌/an 作答/v 
春运/n 期间/f 北京/ns 12306/m 的/ude1 接/vn 电/n 内容/n 九/m 成都/ns 是/vshi 购票/v 咨询/vn ，/w 订/v 不到/v 票/n 的/ude1 客户/n 很多/m 都/d 把/pba 12306/m 的/ude1 客户/n 代表/nnt 当成/v 了/ule 出气筒/n 。/w 
昨天/t ，/w 记者/nnt 跟着/v 客户/n 代表/nnt 来/vf 了/ule 个/q 现场/s 体验/v 。/w 
[9608/m 号/q]/mq 王蕊/nr 是/vshi 个/q 娇小/a 的/ude1 女孩/n ，/w 一/m 接/v 电话/n ，/w 先/d 说/v “/w 您好/n ，/w 很/d 高兴/a [为/p 您/rr 服务/vn]/nz ！/w ”/w 电话/n 那边/rzs 是/vshi 位/q 外地/s 口音/n 的/ude1 男士/n ，/w 他/rr 是/vshi 来/vf 提意见/nz 的/ude1 。/w “/w 你们/rr 应该/v 多/a 开/v 几个/mq 服务中心/nis ，/w 高铁/nz 开/v 一个/mq ，/w 动车/n 开/v 一个/mq ！/w 一个/mq 太少/d 了/ule 。/w ”/w 说/v 着/uzhe 说/v 着/uzhe ，/w 话里/nz 就/d 带/v 起/vf 了/ule 脏字/n 。/w 尽管/c 从/p 记者/nnt 的/ude1 角度/n 听/v 起来/vf ，/w 这位/r 先生/n 在/p 电话/n 中/f 出气/vi 的/ude1 成分/n 更大/d 一些/mq ，/w 但/c 王蕊/nr 仍/d 礼貌/an 地/ude2 给/p 他/rr 做/v 了/ule 记录/v 。/w 
12306/m 的/ude1 客户/n 代表/nnt 要求/n 就是/v “/w 骂不还口/al ”/w ，/w 要/v 严格/ad 按照/p [文明/n 用语/n]/nz 回答/v 。/w 在/p 一段/mq 长达/v [4/m 分钟/qt]/mq 的/ude1 客户/n 来电/n 中/f ，/w 对方/n 因为/c 买/v 不到/v 车票/n ，/w 对/p 客户/n 代表/nnt 破口大骂/vl ，/w 记者/nnt 在/p 一旁/f 都/d 有些/rz 听/v 不/d 下去/vf 了/ule ，/w 但/c 这位/r 接线员/nnd 礼貌/an 地/ude2 回答/v 了/ule [7/m 次/qv]/mq “/w 给/p 您/rr 带来/v 不便/an 非常/d 抱歉/a ”/w ，/w 直到/v 对方/n 挂/v 了/ule 电话/n 。/w 
[北京/ns 铁路/n 客户/n 服务/vn 中心/nis]/nt 书记/nnt 张志宏/nr 介绍/v ，/w 许多/mq 旅客/n 是因为/c 订/v 不/d 上/f 车票/n 而/cc 脾气/n 火爆/a ，/w 我们/rr 理解/v 客户/n 的/ude1 心情/n 。/w [12306/m 对/p]/mq 客户/n 代表/nnt 的/ude1 [文明/n 用语/n]/nz 有/vyou [严格/ad 要求/n]/nz ，/w 即使/c 对方/n 非常/d 不/d 文明/n ，/w 我们/rr 仍然/d 要/v 提供/v 优质/b 、/w 规范/v 的/ude1 服务/vn 。/w 
[新闻/n 人物/n]/nz 
韩军/nr ：/w 接/v 电话/n 接/v 出/vf 职业病/n 
长达/v [53/m 分钟/qt]/mq 的/ude1 一/m 通电话/vi ，/w 而且/c 充斥/v 着/uzhe 不堪入耳/vl 的/ude1 谩骂/vn 、/w 污言秽语/n —/w —/w 这/rzv 要/v 搁/v 一般/ad 人/n ，/w 早/a 急/v 了/ule 。/w 但/c 在/p 12306/m ，/w 不行/a 。/w 
昨天/t ，/w 张志宏/nr 提起/v 年轻/a 的/ude1 员工/n 们/k 受/v 的/ude1 这些/rz 委屈/a ，/w 颇为/d 动情/vi ，/w “/w 有的/rz 小姑娘/n 被/pbei 骂/v 得/ude3 都/d 抑郁/a 了/ule ，/w 都/d 怕/v 接/vn 电话/n 。/w ”/w 韩军/nr 就是/v 其中/rz 的/ude1 一个/mq 。/w 
工/n 号/q 9045/m 的/ude1 韩军/nr 是/vshi 个/q [25/m 岁/qt]/mq 的/ude1 北京/ns 姑娘/n ，/w 开朗/a 大方/a ，/w 小圆/gm 脸上/s 总是/d 带着/vn 笑容/n 。/w 韩军/nr 是/vshi 去年/t “/w 委屈奖/nz ”/w 的/ude1 获得者/n 之一/rz 。/w 但/c 问起/v 那个/rz 长达/v 半个/mq 小时/n 的/ude1 骂/vn 人/n 电话/n ，/w 韩军/nr 边/k 挠头/vi 边/k 憨憨/nz 地/ude2 回答/v ：/w “/w 想/v 不/d 起来/vf [具体/a 内容/n]/nz 了/ule 。/w ”/w 
2011/m 年底/f 入/v 职/ng 的/ude1 韩军/nr 现在/t 已经/d 算是/v 12306/m 的/ude1 “/w 老人/n ”/w 了/ule ，/w 今年/t 春运/n 她/rr 已经/d 是/vshi 能/v 带/v 新人/n 的/ude1 “/w 师傅/nnt ”/w 了/ule 。/w 自从/p 当/p 上/f 12306/m 的/ude1 客户/n 代表/nnt ，/w 韩军/nr 接到/v 过/uguo 各种/rz “/w 奇葩/n ”/w 电话/n ，/w 其中/rz 包括/v ：/w “/w 我/rr 赶/v 不/d 上/f 这/rzv 趟/qv 车/n 了/ule ，/w 你/rr 给/p 司机/nnt 打/v 个/q 电话/n ，/w 让/v 他/rr 等/udeng 我/rr 一会儿/mq 。/w ”/w “/w 我/rr 要/v 去/vf 的/ude1 线路/n 车/n 太少/d 了/ule ，/w 你/rr 给/p 我/rr 再/d 开/v 趟/qv 车/n …/w …/w ”/w 
说起/v 这些/rz 无厘头/nz 的/ude1 电话/n ，/w 韩军/nr 笑笑/v 把/pba 它们/rr 当成/v 段子/n 就/d 过去/vf 了/ule 。/w 偶尔/d 遇上/v 不/d 讲理/a 的/ude1 主儿/nz ，/w 撂下/v 电话/n ，/w 韩军/nr 就/d 自己/rr 到/v 水房/nz 接水/nz ，/w 默默地/nz 站/vi 一会儿/mq ，/w 缓和/v 一下/mq 情绪/n ，/w 下/f 一个/mq 电话/n 又/d 会/v 带着/vn 笑容/n 开始/v 。/w 
韩军/nr 开玩笑/vi 说/v ，/w 大家/rr 接/v 电话/n 都/d 接/v 出/vf 了/ule 职业病/n 。/w 她/rr 的/ude1 一个/mq 同事/n 做/v 着/uzhe 做/v 着/uzhe 梦/n 忽然/d 来/vf 了/ule 一句/mq “/w 您好/n ，/w 很/d 高兴/a [为/p 您/rr 服务/vn]/nz 。/w ”/w 把/pba 家人/n 吓/v 了/ule [一/d 跳/vi]/mq 。/w 她/rr 自己/rr 每次/r 给/p 家里/s 打电话/vi ，/w 也/d 会/v 习惯性/n 地/ude2 来/vf 一句/mq “/w 感谢/v 来电/n ，/w 再见/vi 。/w ”/w 弄得/d 家人/n 哭笑不得/al 。/w (/w 记者/nnt 金/b 可/v )/w 
