导读/vn ：/w “/w 我们/rr 是/vshi 擦着/v 时代/n 的/ude1 边/k 走/v ，/w 一方面/c 真实/a 的/ude1 历史/n 节点/n 肯定/v 不会/v 让/v 人/n 挑出/vf 毛病/n ，/w 一方面/c 我们/rr 也/d 希望/v 这个/rz 人物/n 能/v 有/vyou 大格局/nz ，/w 有/vyou 理想主义/nz 和/cc 知识分子/nnd 的/ude1 东西/n 。/w 建筑师/nnt 的/ude1 身份/n 让/v 他/rr 很/d 洋气/a ，/w 很/d 时尚/n ，/w 人物/n 的/ude1 场景/n 、/w 环境/n 和/cc 格局/n 都/d 变/v 大/a 了/ule 。/w 这样/rzv 各个/rz 地方/n 的/ude1 观众/n 都会/n 很/d 接受/v 他/rr ，/w 也/d 会/v 更/d 有/vyou 新鲜感/n 。/w ”/w 面对/v 观众/n 的/ude1 吐槽/nz ，/w 该剧/r 编剧/nnt 史梦甄/nr 如此/rzv 解释/v 。/w 
《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 自/p 元旦/t 在/p 江苏/ns 、/w 天津/ns 、/w 浙江/ns 、/w 东方/s 四大/n 卫视/n 开播/v 以来/f ，/w 凭借/p 孙红雷/nr 的/ude1 人气/n 拿到/v 近年/t 开/v 年/qt 剧/n 最高/a 的/ude1 收视/nz 成绩/n ，/w 相关/vn 话题/n 也/d 不断/d 发酵/vi ：/w 电视剧/n 和/cc 原著/n 小说/n 《/w 青木川/nz 》/w 的/ude1 [人物/n 设定/v]/nnt 有/vyou 较大/d 改变/v ，/w 到底/d 谁/ry 优/ag 谁/ry 劣/ag ？/w 尤其/d 是/vshi 在/p 最新/a 播出/v 的/ude1 几/m 集中/v ，/w 孙红雷/nr 扮演/v 的/ude1 何辅堂/nr 为了/p 在/p 上海滩/ns 立足/vi ，/w 专门/d 成立/vi 了/ule 报社/nis ，/w 还/d 试图/v 向/p 大明星/nz 售卖/v 偷拍/v 得来/v 的/ude1 绯闻/n 照/v 。/w 孙红雷/nr 不仅/c 将/d 原著/n 的/ude1 土匪/n 主人公/n 改造/vn 成/v 当下/d 流行/v 的/ude1 “/w 土豪/n ”/w ，/w 连/ulian 作风/n 都/d 很/d “/w 前卫/nnt ”/w 。/w 为此/bl ，/w 观众/n 忍不住/v 吐槽/nz 。/w 针对/p 争议/vn ，/w 该剧/r 主演/v 孙红雷/nr 和/cc 编剧/nnt 史梦甄/nr 昨天/t 接受/v 采访/vn 做出/v 回应/vn 。/w 
草莽英雄/n 变身/nz 留洋/vi “/w 建筑师/nnt ”/w ？/w 
审美/vn 格局/n 更/d 开阔/a 
“/w [青木川/nz 镇/n]/ns 不/d 识/v 几个字/nz 却/d 崇尚/v 文化/n 的/ude1 草莽/n 土匪/n 魏辅唐/nr ，/w 变成/v 了/ule [归国/vi 留学生/n]/nz ，/w 地名/n 、/w 人名/n 、/w 情节/n 全/a 变/v 了/ule 。/w ”/w 早/a 在/p 去年/t 4月/t 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 拍摄/v 期间/f ，/w 原著/n 作者/nnt 、/w 著名/a 作家/nnt 叶广芩/nr 就/d 曾/d 在/p 微博/n 表达/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 困惑/an ，/w 为什么/ryv 原著/n 中/f 的/ude1 悍匪/n ，/w 到/v 电视剧/n 里/f 却/d 变成/v 了/ule 留洋/vi 归来/vi 的/ude1 “/w 建筑师/nnt ”/w ？/w 
《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 开播/v 之后/f ，/w [这个/rz 问题/n]/nz 也/d 迅速/ad 引发/v 观众/n 的/ude1 讨论/vn 。/w 有/vyou 书迷/n 认为/v ，/w 原著/n 中/f 的/ude1 魏辅唐/nr 有/vyou “/w 陕西/ns 味/ng ”/w ，/w 比较/d 符合/v 历史/n 真实/a 。/w 但/c 也/d 有/vyou 观众/n 指出/v ，/w 改编/v 后/f 的/ude1 何辅堂/nr 更/d 有/vyou 魅力/n ，/w “/w 虽然/c 是/vshi 土匪/n 的/ude1 故事/n ，/w 整/v 部/q 剧/n 看起来/v 很/d 洋气/a ，/w 孙红雷/nr 绝对/d 是/vshi 最/d 洋气/a 的/ude1 [一代/n 枭雄/n]/nz ”/w 。/w 对此/d ，/w 编剧/nnt 史梦甄/nr 坦言/v ，/w 进行/vn 如此/rzv 改编/v 绝/d 不是/c [突发/vn 奇想/n]/nz 。/w 从/p 最初/d 接受/v 改编/vn 工作/vn 至今/d ，/w 他/rr 几/m 易/ad 其/rz 稿/ng ，/w 写下/v 了/ule 大概/d [一/d 百/m 多/a 万/d 字/n]/mq ，/w 原著/n 小说/n 《/w 青木川/nz 》/w 也/d 几乎/d 翻/v 烂/a 了/ule 。/w 而/cc 最终/d 选择/v 将/d 主人公/n 的/ude1 背景/n 进行/vn 调整/vn ，/w 还是/c 身为/v 主演/v 和/cc 监制/vi 孙红雷/nr 提供/v 的/ude1 灵感/n 。/w 
“/w 我/rr 最早/d 写/v 这个/rz 人物/n 的/ude1 时候/n ，/w 就是/v 按照/p 孙红雷/nr 的/ude1 感觉/n 写/v 的/ude1 。/w ”/w 史梦甄/nr 说/v ，/w 孙红雷/nr 对/p 人物/n 的/ude1 设想/vn ，/w 给/p 了/ule 自己/rr 很大/d 的/ude1 启发/vn ，/w 让/v 何辅堂/nr 从/p “/w 草莽英雄/n ”/w 变为/v “/w 海归/nz 建筑师/nnt ”/w ，/w 让/v 这部/r 作品/n 从/p [接受/v 美学/n]/nz 上/f 了/ule 一个/mq 台阶/n ，/w “/w 我们/rr 是/vshi 擦着/v 时代/n 的/ude1 边/k 走/v ，/w 一方面/c 真实/a 的/ude1 历史/n 节点/n 肯定/v 不会/v 让/v 人/n 挑出/vf 毛病/n ，/w 一方面/c 我们/rr 也/d 希望/v 这个/rz 人物/n 能/v 有/vyou 大格局/nz ，/w 有/vyou 理想主义/nz 和/cc 知识分子/nnd 的/ude1 东西/n 。/w 建筑师/nnt 的/ude1 身份/n 让/v 他/rr 很/d 洋气/a ，/w 很/d 时尚/n ，/w 人物/n 的/ude1 场景/n 、/w 环境/n 和/cc 格局/n 都/d 变/v 大/a 了/ule 。/w 这样/rzv 各个/rz 地方/n 的/ude1 观众/n 都会/n 很/d 接受/v 他/rr ，/w 也/d 会/v 更/d 有/vyou 新鲜感/n 。/w ”/w 
