在/p 汉口/ns 台北/ns 路/n 集贸市场/n 里/f ，/w 多/a 位/q 蔬菜/n 摊主/n 称/v ，/w 以/p 青菜/n 代表/nnt 的/ude1 多种/m 蔬菜/n 价格/n 上涨/vi ，/w 每斤/nz 涨幅/n 从/p [3/m 角/q]/mq ~/w [1/m 元/q]/mq 不等/vi 。/w 红菜薹/nz 从/p 前天/n 的/ude1 [3/m 元/q]/mq //w 斤/q 涨/vi 至/p [4/m 元/q]/mq //w 斤/q ，/w 小白菜/n 从/p [2/m 元/q]/mq //w 斤/q 涨/vi 至/p [2/m ./w 8/m 元/q]/mq //w 斤/q ，/w 杭椒/nz 从/p [10/m 元/q]/mq //w 斤/q 涨/vi 至/p [12/m 元/q]/mq //w 斤/q 。/w 
在/p 白沙洲/nr 农副产品/n 大市场/nz 的/ude1 多家/mq 批发商/nnd 处/n ，/w 红菜薹/nz 的/ude1 价格/n 由/p [2/m ./w 5/m 元/q]/mq //w 斤/q 涨到/v 了/ule [3/m ./w 5/m 元/q]/mq //w 斤/q ，/w 大白菜/n 、/w 青头/nz 包菜/nz 等/udeng 便宜/a 蔬菜/n ，/w 每斤/nz 也/d 涨/vi 了/ule [2/m 角/q]/mq -/w 3/m 角钱/nz ，/w 西红柿/nf 、/w 莴笋/nf 、/w 莲藕/n 等/udeng 蔬菜/n 价格/n 的/ude1 涨幅/n 均/d 在/p [10/m %/w 以上/f]/mq ，/w 最高/a 达到/v [30/m %/w 左右/f]/mq 。/w 
批发商/nnd 称/v ，/w 现在/t 距离/n 春节/t 只有/c [20/m 天/qt]/mq 左右/f ，/w 蔬菜/n 供应/vn 即将/d 进入/v “/w 春节/t 档期/n ”/w ，/w 昨日/t 的/ude1 降雨/vn 对/p 武汉/ns 菜价/n 影响/vn 才/d 刚刚/d “/w 探头/vi ”/w ，/w 未来/t 菜价/n 可能/v 涨/vn 得/ude3 更多/ad 。/w （/w 记者/nnt 曹磊/nr 实习生/nnt 黄康/nr ）/w 
