人民网/nz 武汉/ns 1月8日/t 电/n （/w 记者/nnt 陈宇昕/nr ）/w 5日/t 到/v 9日/t ，/w 武汉市/ns 2014年/t 两会/n 召开/v 。/w 近日/t ，/w 武汉市/ns 汉阳区/ns 区长/nnt 徐洪兰/nr 在/p 两会/n 现场/s 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 汉阳/ns 的/ude1 大面积/d 拥堵/v 将/d 有望/v 在/p 2014/m 年底/f 大幅度/d 缓解/v ，/w 目前/t 的/ude1 交通/n 阵痛/vn 还/d 将/d 持续/vd 近/a 一年/mq 。/w 
据/p 徐洪兰/nr 介绍/v ，/w 2014/m 年底/f 地铁/n [4/m 号/q]/mq 线/n [2/m 期/qv]/mq 工程/n 将/d 通车/vi ，/w [鹦鹉洲/nz 长江/ns 大桥/n]/nz 到/v 墨水湖/nz 沿岸/f 的/ude1 二/m 环线/n 主线/n 也/d 将/d 贯通/vi ，/w 届时/d 汉阳/ns 大面积/d 的/ude1 拥堵/vn 将/d 得到/v 有效/a 缓解/v 。/w 
