人民网/nz 武汉/ns 1月8日/t 电/n （/w 唐宛昕/nr ）/w 近日/t ，/w 从/p [第四/m 届/q]/mq 中国/ns （/w 武汉/ns ）/w 名特优/n 农产品/n 年/qt 货/n 会/v （/w 下/f 简称/v “/w 武汉/ns 年/qt 货/n 会/v ”/w ）/w 组委会/nis 获悉/v ，/w 由/p [武汉市/ns 农业局/nis]/nto 主办/v 的/ude1 马/n 年/qt 名特优/n 年/qt 货/n 会/v 将/d 于/p 2014年/t 元月/t 16日/t —/w 26日/t 在/p [武昌/ns 洪山/nz 体育馆/n]/nt 举行/v ，/w 会期/n [11/m 天/qt]/mq 。/w 届时/d ，/w 3000余种/m 农产品/n “/w 同台/v 竞技/n ”/w 。/w 武汉/ns 年/qt 货/n 会/v 作为/p 一年一度/bl 武汉/ns 农博会/nz 的/ude1 延伸/vn ，/w 目前/t 已经/d 成功/a 举办/v [三/m 届/q]/mq 。/w 
为了/p 给/p 市民/n 带来/v 更多/ad 惊喜/a ，/w 本届/r 年/qt 货/n 会/v 邀请/vn 了/ule 来自/v 湖北省/ns 、/w 武汉市/ns “/w 8/m +/w 1/m ”/w 城市圈/nz ；/w 省外/s 境外/s 包括/v 山西/ns 、/w 新疆/ns 、/w 福建/ns 以及/cc 东南亚/nsf 各国/rzs 的/ude1 [鲜活/a 农产品/n]/nz 、/w 蔬果/n 、/w 糖酒/nz 、/w 粮油/n 、/w 肉制品/nf 、/w 水产品/n 、/w 调味品/n 、/w 茶叶/n 、/w 深加工/nz 农产品/n 和/cc 土特产品/n 在/p 内/f 的/ude1 [三千/m 多种/m]/mq 农产品/n 。/w 
与/cc 前/f [三/m 届/q]/mq 相比/vi ，/w 本届/r 年/qt 货/n 会/v 不仅/c 具有/v 会期/n 长/a 、/w 货品/n 多/a 、/w 种类/n 齐/a 等/udeng 特点/n ，/w 同时/c ，/w 加大/v 了/ule 展会/n 规模/n ，/w 提升/v 了/ule 展会/n 规格/n ，/w 让/v 每一个/mq [鲜活/a 农产品/n]/nz 都/d 由/p [大型/b 企业/n]/nz 经过/p 审核/vn 过关/vi 直接/ad 进场/vi ，/w 省去/v 了/ule 中途/d 转/v 买/v 转卖/v 的/ude1 诸多/m 环节/n ，/w 将/d 实惠/an 直接/ad 让利/v 于/p 民/ng 。/w 据/p 组委会/nis 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 此次/rz 年/qt 货/n 会/v 倡导/vn 的/ude1 就是/v [健康/a 消费/vn]/nz ，/w 绝不/d 让/v 市民/n 多/a 花/n 一份/mq 冤枉钱/nz ，/w 因此/c ，/w 所有/b 企业/n 进场/vi 之前/f 已经/d 达成/v 共识/n ，/w 力求/v 比/p 外面/f 市场/n 便宜/a [10/m %/w 以上/f]/mq 。/w 
