1月7日/t ，/w 亲子/nz 真人秀/nz 电影/n 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 在/p 北京/ns 举行/v 发布会/n ，/w 监制/vi 滕华涛/nr 、/w 导演/nnt 林妍携/nr 主演/v 林志颖/nr 、/w Kimi/x 父子/n ，/w 王岳伦/nr 、/w Angela/x 父女/n ，/w 田亮/nr 、/w Cindy/x 父女/n 等/udeng 人/n 出席/v 。/w [三/m 个/q]/mq 年龄/n 最/d 小/a 的/ude1 宝贝/n 再次/d 见面/vi ，/w 面对/v 现场/s 的/ude1 媒体/n 和/cc 粉丝/nf 丝毫/a 不/d 掩盖/v 内心/n 的/ude1 纯真/a ，/w 在/p 台/q 上将/nnt 各自/rr 的/ude1 性格/n 展现/v 得/ude3 淋漓尽致/al 。/w 小/a Kimi/x 依旧/z 全程/n 不忘/v 耍/v 帅/ng ，/w Angela/x 王诗龄/nr 则/d 更/d 爱/v 依偎/vi 在/p 父亲/n 王岳伦/nr 身边/s 撒娇/vi ，/w 而/cc “/w 风/n 一般/ad 的/ude1 女子/n ”/w Cindy/x 田雨橙/nr 则/d [运动/vn 细胞/n]/nz 爆棚/nz ，/w 全程/n 撒丫子/nz 乱跑/vi 。/w 据悉/v ，/w 该片/r 定于/v 1月31日/t ，/w 农历/n 大年初一/t 上映/v 。/w 
