昨日/t ，/w 武汉/ns 再次/d 被/pbei 雾霾/nz 笼罩/v ，/w [部分/n 地区/n]/nz 能见度/n 不足/an [100/m 米/q]/mq 。/w 武汉市/ns 环境/n [空气/n 质量/n]/nz 实时/n 发布/v 系统/n [数据/n 显示/v]/nz ，/w 该市/r [9/m 个/q]/mq 监测/vn 点/qt 的/ude1 [空气/n 质量/n 指数/n]/nz （/w AQI/x ）/w 均/d 超过/v 300/m ，/w 属/v 严重/a 污染/vn ，/w 为/p [今年/t 以来/f]/nz 污染/vn 最/d 严重/a 的/ude1 一天/mq 。/w 
监测/v [数据/n 显示/v]/nz ，/w 自/p 元旦/t 以来/f ，/w 武汉市/ns [空气/n 质量/n]/nz 已/d 连续/a [7/m 天/qt]/mq 没有/v 达标/vn 。/w 雨水/n 冲洗/v 之下/f ，/w [空气/n 质量/n]/nz 为何/ryv 并未/d 好转/vi ？/w 
对此/d ，/w 环保/n 专家/nnt 解释/v 称/vn ，/w 小雨/n 使得/vi [空气/n 湿度/n]/nz 增加/v ，/w 污染物/n 与/cc 雨滴/n 一起/s 形成/v 凝结核/gp ，/w 短时间/nz 内/f 空气/n 中/f 的/ude1 颗粒物/n 、/w 细微/a 颗粒物/n 急剧/d 增加/v ，/w 污染/vn 加重/v 。/w 但/c 昨日/t 的/ude1 降雨/vn 及/cc 大风/n ，/w 将/d 对/p 空气/n 中/f 聚集/v 多/a 日/b 的/ude1 霾/n 进行/vn 一次/mq 立体式/b 的/ude1 大扫除/v ，/w 随着/p 天气/n 的/ude1 好转/vn ，/w 江城/ns 的/ude1 [空气/n 质量/n]/nz 将/d 会/v 改善/vn 。/w 
据/p [武汉/ns 中心/nis 气象台/nis]/nt 预报/vn ，/w 武汉/ns 今天/t 白天/t ，/w 阴天/n 到/v 多/a 云/vg ，/w [最高/a 温度/n]/nz [9/m ℃/w]/mq ，/w [最低/a 温度/n]/nz [2/m ℃/w]/mq 。/w 今天/t 晚上/t 到/v 明天/t 白天/t ，/w 多/a 云/vg ，/w [最高/a 气温/n]/nz [9/m ℃/w]/mq ，/w [最低/a 气温/n]/nz -/w [2/m ℃/w]/mq 。/w （/w 记者/nnt 徐蔚/nr 刘闪/nr 李辉/nr ）/w 
