茅盾/nr 手稿/n 
在/p 近日/t 举行/v 的/ude1 南京/ns 经典/n 秋/tg 拍/v [中国/ns 书画/n]/nz 专场/n 上/f ，/w 茅盾/nr 手稿/n 《/w 谈/v 最近/t 的/ude1 短篇小说/n 》/w 经过/p [44/m 轮/qv]/mq 的/ude1 激烈/a 竞价/vn ，/w 最终/d 以/p [1050/m 万元/q]/mq 的/ude1 价格/n 落槌/nz ，/w 加上/v 15%/m 的/ude1 佣金/n ，/w 成交价/n 达到/v [1207/m ./w 5/m 万元/q]/mq ，/w 创下/v 了/ule 中国/ns 文人/nnd 手稿/n 的/ude1 拍卖/vn 新纪录/nz 。/w 
此前/t ，/w 中国/ns 文人/nnd 手稿/n 的/ude1 拍卖/vn 纪录/n 是/vshi 由/p 鲁迅/nr 的/ude1 手稿/n 《/w [古/tg 小说/n 钩沉/nz]/nz 》/w 所/usuo 保持/v —/w —/w 去年/t 嘉德/nz 春/tg 拍/v ，/w 该/rz 手稿/n 的/ude1 一页/mq 残页/nz 拍/v 出/vf 了/ule [690/m 万元/q]/mq 。/w 作为/p 经典/n 秋/tg 拍/v 的/ude1 重量级/b 拍品/n ，/w 茅盾/nr 手稿/n 《/w 谈/v 最近/t 的/ude1 短篇小说/n 》/w 引发/v 了/ule 收藏界/nz 的/ude1 高度/d 关注/v ，/w 该/rz 手稿/n 拍/v 前/f 估价/vn 为/p [400/m 万/d —/w 600/m 万元/q]/mq ，/w 不少/m 业内人士/n 预测/vn 其/rz 有望/v 刷新/v 中国/ns 文人/nnd 手稿/n 的/ude1 拍卖/vn 纪录/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 茅盾/nr 生前/t 对/p 自己/rr 的/ude1 作品/n 手稿/n 要求/n 很严/d ，/w 从不/d 轻易/d 出手/vi 或/c 示/vg 人/n 。/w 茅盾/nr 逝世/vi 后/f ，/w 其/rz 亲属/n 捐赠/v 的/ude1 手稿/n 大/a 都/d 入/v 藏/v [现代/ntc 文学馆/nis]/nt 、/w [国家/n 图书馆/nis]/nt 、/w [上海/ns 图书馆/nis]/nt 等/udeng ，/w 几乎/d 未/d 流入/v 市场/n 。/w 《/w 谈/v 最近/t 的/ude1 短篇小说/n 》/w 手稿/n 是/vshi 当年/t 《/w [人民/n 文学/n]/nz 》/w 停刊/vi 检查/v 时/ng 因/p 查抄/v 而/cc 流出/v ，/w 此次/rz 亮相/vi 拍/v 场/qv 也/d 是/vshi 殊/ag 为/p 难得/a 。/w (/w 小丁/nz )/w 
