规划/n 未/d 批准/v ，/w [东西湖/nz 区政府/n]/nt 下达/v 《/w [会议/n 纪要/n]/nz 》/w ，/w 要求/n 街道/ns 建/v [小商品/n 市场/n]/nz ，/w 此/rzs 属/v 违规/vn 决策/vn ；/w 未/d 验收/vn 就/d 通车/vi ，/w 军/n 山/n 第一/m 大道/ns 经查/nz 存/v [质量/n 问题/n]/nz 。/w 昨日/t ，/w 武汉市/ns 治庸办/nz 通报/v 武汉/ns 电视/n 问政/nz “/w 期末考/nz ”/w 最后/f 一场/mq 曝光/vi 问题/n 调查/vn 处理/v 情况/n 。/w 
电视/n 问政/nz 曝光/vi [东西/n 湖区/ns]/ns [吴家山/nr 街/n]/nz 未经/d 规划/n 审批/vn ，/w 仅凭/v 有关/vn [会议/n 纪要/n]/nz ，/w 以/p 吴/tg 北路/n 路面/n 改造/v 名义/n 建设/v [马路/n 市场/n]/nz 。/w 
经查/nz ，/w 吴/tg 北路/n [马路/n 市场/n]/nz 原/b 系/v 自发/d 形成/v 的/ude1 [违法/vn 建设/vn]/nz 。/w [东西湖/nz 区政府/n]/nt 在/p 未/d 调整/v 规划/n 的/ude1 情况下/nz ，/w 召开/v [专题/n 会议/n]/nz ，/w 下达/v 《/w [会议/n 纪要/n]/nz 》/w ，/w 要求/n 由/p [吴家山/nr 街/n]/nz 承建/v 吴/tg 北路/n [小商品/n 市场/n]/nz ，/w 属于/v 违规/vn 决策/vn ，/w 上级/n 部门/n 正在/d 研究/vn 处理/vn ；/w 责令/v [东西湖/nz 区政府/n]/nt 尽快/d 拿出/v 对/p 该/rz 处/n [违法/vn 建设/vn]/nz 的/ude1 [处理/vn 意见/n]/nz ；/w 拟/v 给予/vn [吴家山/nr 街/n 工委/nis]/nt 书记/nnt 窦某/nr 诫勉/vn 谈话/vn 处理/vn ，/w 给予/vn [吴家山/nr 街道/ns 办事处/nis]/nt 主任/nnt 梁某/nr [行政/n 警告/vn 处分/n]/nz ；/w 对/p 该/rz 市场/n 出租/v 所得/n [依法/d 处理/vn]/nz 。/w 
强拆/vn 程序/n 走完/v ，/w 违/vg 建/v 酒店/nis 开张/vi 。/w 针对/p 汉南区/ns 滨江路/ns 某/rz 酒店/nis 违规/vn 扩建/vn ，/w 经/p 投诉/vn 后/f 区/n 城管/n 部门/n 多次/mq 执法/vn ，/w 但/c 12月/t 中旬/t 该/rz 违/vg 建/v 酒店/nis 仍/d 开门/vi 营业/vn 问题/n ，/w 电视/n 问政/nz 曝光/vi 后/f ，/w 汉南区/ns 城管/n 部门/n 组织/n 人员/n 于/p 1月3日/t 将/d 该/rz 处/n [违法/vn 建设/vn]/nz 拆除/v 。/w 下/f 一步/mq ，/w 汉南区/ns 将/d 对/p 管控/nz 不力/a 等/udeng 相关/vn 责任人员/n 进行/vn 处理/vn 。/w 
沌口/nz 的/ude1 军/n 山/n 第一/m 大道/ns 未/d 验收/vn 就/d 通车/vi ，/w 陷入/v 修/vn 了/ule 坏/a 、/w 坏/a 了/ule 修/v 的/ude1 怪圈/n 问题/n 。/w 经查/nz ，/w 该/rz [工程/n 设计/vn]/nz 无/v 问题/n ，/w 但/c 确实/ad 存在/v [质量/n 问题/n]/nz 。/w 开发区/ns 已/d 责令/v [施工/vn 单位/n]/nz 按/p 设计/vn 和/cc 验收/vn 规范/v 要求/n 对/p [质量/n 问题/n]/nz 进行/vn 了/ule 彻底/ad 整改/vn ，/w 2013年12月20日/t 完成/v 整改/vn 工作/vn ，/w 并/cc 已/d 通过/p 验收/vn 。/w 该/rz 工程/n 在/p 完工/vi 并/cc 养护/vn 期满/vi 后/f 予以/vx 开放/v 。/w 下/f 一步/mq 将/d 责令/v [施工/vn 单位/n]/nz 对/p 相关/vn 责任人/nnt 进行/vn 处理/vn 。/w 
