中国/ns 梦/n 的/ude1 实现/vn ，/w 中华民族/n 的/ude1 伟大/a 复兴/vn ，/w “/w [四/m 个/q]/mq 宁夏/ns ”/w 的/ude1 愿景/nz ，/w 离不开/v [文学/n 艺术/n]/nz 的/ude1 繁荣昌盛/vl ，/w 需要/v [文学/n 艺术/n]/nz 具有/v “/w 走/v 出去/vf ”/w 的/ude1 强大/a 竞争力/n 。/w [文学/n 艺术/n]/nz 不仅/c 是/vshi 文艺工作者/nnd 的/ude1 事/n ，/w 也/d 是/vshi 我们/rr 每个人/mq 梦想/n 飞翔/v 的/ude1 翅膀/n 。/w 
进入/v 新世纪/nz 以来/f ，/w 一大批/mq [青年/n 作家/nnt]/nz [茁壮/ad 成长/vi]/nz ，/w 使得/vi 宁夏/ns 的/ude1 文学/n 之/uzhi 林/ng 更加/d 枝繁叶茂/vl ，/w 生机盎然/vl 。/w 如今/t ，/w 从/p “/w 绿化树/nz ”/w 到/v “/w 三棵树/nz ”/w ，/w 终于/d 形成/v 了/ule “/w 文学/n 林/ng ”/w ，/w 呈现/v 出/vf 万水同/nr 春/tg 、/w 花/n 开/v 满/a 园/ng 的/ude1 喜人/a 局面/n 。/w 但/c 同时/c ，/w 宁夏/ns [文学/n 艺术/n]/nz 发展/vn 也/d 存在/v 问题/n ，/w 我/rr 想/v 用/p [三/m 句话/q]/mq 来/vf 描述/v 。/w [第/m 一句/mq]/mq 是/vshi ，/w 宁夏/ns [文学/n 艺术/n]/nz 在/p 中国/ns 文坛/n 和/cc 读者/n 们/k 的/ude1 口碑/n 里/f ，/w 却/d 没有/v 出现/vn 在/p 决策层/n 的/ude1 视线/n 里/f 。/w 也许/d [文学/n 艺术/n]/nz ，/w 特别/d 是/vshi 纯文学/n 尚/d 不能/v 为/p 地方/n 的/ude1 经济/n GDP/x 贡献/n 多少/ry ，/w 然而/c ，/w 仅/d 就/d 那么/c 多/a 作家/nnt 和/cc 艺术家/nnt 创作/vn 出/vf 大量/m 弘扬/v [民族/n 精神/n]/nz 、/w 体现/v [社会主义/n 核心/n 价值观/n]/nz 、/w 关注/v 时代/n 也/d 关注/v 个体/n 心灵/n 世界/n 的/ude1 [优秀/a 作品/n]/nz ，/w 极大/a 地/ude2 提升/v 了/ule 宁夏/ns 文化/n 品格/n 而言/uls ，/w 宁夏/ns 文学/n 也/d 没有/v 理由/n 被/pbei 漠视/v 。/w [第二/m 句/q]/mq 是/vshi ，/w 宁夏/ns 评选/vn 出/vf 了/ule 许多/mq 年度/n 经济/n 人物/n ，/w 却/d 没有/v 大张旗鼓/dl 地/ude2 表彰/vn 过/uguo 一个/mq [文学/n 艺术/n]/nz 人才/n 。/w 如今/t ，/w [宁夏/ns 作家/nnt 协会/nis]/nt 近/a [千/m 名/q]/mq 会员/nnt 遍布/v 全区/n 各行各业/n 。/w 这些/rz 文学/n 的/ude1 写作/vn 者/k 们/k 在/p 一个/mq 相对/d 浮躁/a 的/ude1 社会/n ，/w 怀抱/n 着/uzhe 一份/mq 对/p 文学/n 的/ude1 挚爱/n ，/w 耐/v 得/ude3 住/vi 清贫/a 与/cc 寂寞/a ，/w 做/v 生活/vn 冷峻/z 的/ude1 观察者/nz 和/cc 批评/vn 者/k ，/w 以/p 独特/a 的/ude1 文学/n 方式/n ，/w 维护/v 社会/n 的/ude1 公平/a 和/cc 正义/n ，/w 张扬/vi 人性/n 的/ude1 良善/a 与/cc 纯美/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 值得/v 尊重/vn 和/cc 礼敬/nz 的/ude1 。/w [第三/m 句话/q]/mq 是/vshi ，/w 宁夏/ns 建设/vn 了/ule 千余/mq 公里/q 高速公路/n ，/w 却/d 没有/v [一/d 公里/q]/mq [文学/n 艺术/n]/nz 高速公路/n 。/w 文联/nis 、/w 作协/nis 是/vshi 文艺家/nnd 之/uzhi 家/q ，/w 是/vshi 摆渡/v 宁夏/ns [文学/n 艺术/n]/nz 走向/v 更/d [广阔/a 天地/n]/nz 的/ude1 桥/n 船/n 纽带/n ，/w 可/v 文联/nis 各/rz 文艺家/nnd 协会/nis 每年/r 仅/d [10/m 万元/q]/mq 经费/n ，/w 缺少/v 必要/a 的/ude1 [工作/vn 条件/n]/nz ，/w 更/d 遑论/nz 创作/vn 讲习/v 、/w [文艺/n 作品/n]/nz 展陈/nz 场所/n 。/w 
我/rr 希望/v ，/w 将/d 宁夏/ns [文学/n 艺术/n]/nz 纳入/v 宁夏/ns 经济/n 文化/n 发展/vn 的/ude1 [总体/n 规划/n]/nz ，/w 给予/vn [顶层/f 设计/vn]/nz ，/w 顶层/f 关怀/vn ；/w 切实/ad 解决/v 宁夏/ns [文学/n 艺术/n]/nz 生存/vi 发展/vn 的/ude1 困境/n ，/w 增加/v [财政/n 投入/v]/nz ，/w 提振/nz [文学/n 艺术/n]/nz 发展/vn 的/ude1 信心/n ；/w 支持/v 重视/vn [宁夏/ns 文联/nis]/nt 、/w 作协/nis 策划/vn 开展/v 的/ude1 各种/rz 活动/vn ，/w 宣传/vn 推荐/v 优秀/a 艺术家/nnt 、/w [优秀/a 作品/n]/nz ；/w 倡导/v 鼓励/vn [社会/n 各界/rz]/nz 对/p [文学/n 艺术/n]/nz 事业/n 的/ude1 责任/n 担当/v 和/cc 有力/a 支持/v 。/w 在/p 未来/t 的/ude1 日子/n 里/f ，/w 宁夏/ns 的/ude1 作家/nnt 、/w 艺术家/nnt 定/v 会/v 承担/v 更多/ad 的/ude1 [历史/n 使命/n]/nz ，/w 用/p [文学/n 艺术/n]/nz 的/ude1 形式/n 传递/v 正能量/nz ，/w 打造/v [文化/n 软实力/nz]/nz ，/w 让/v 人民/n 的/ude1 梦想/n 借助/v [文学/n 艺术/n]/nz 的/ude1 翅膀/n 飞翔/v 。/w 相信/v “/w [四/m 个/q]/mq 宁夏/ns ”/w 的/ude1 [美好/a 愿景/nz]/nz 也/d 一定会/nz 早日/d 实现/v 。/w （/w 人民网/nz 银川/ns 1月8日/t 电/n 贾茹马/nr 甜/a ）/w 
