人民网/nz 银川/ns 1月8日/t 电/n （/w 宽容/v 阎梦婕/nr ）/w 记者/nnt 今天/t 从/p [银川/ns 海关/nis]/nto 了解到/v ，/w 1月2日/t ，/w [海关/nis 总署/nis]/nto 批准/v 银川市/ns 开展/v [跨境/vn 贸易/vn]/nz 电子商务/nnd [试点/vn 工作/vn]/nz ，/w 以/p 支持/v 宁夏/ns 加快/v 内陆/s [开放型/b 经济/n]/nz 试验区/n 建设/vn 。/w 目前/t ，/w 全国/n 开展/v [跨境/vn 贸易/vn]/nz 电子商务/nnd 试点/vn 的/ude1 城市/n 有/vyou 十余个/m ，/w 银川市/ns 为/p 其中/rz 之一/rz 。/w 
[跨境/vn 贸易/vn]/nz 电子商务/nnd 作为/p 新型/b [外向型/b 经济/n]/nz [发展/vn 模式/n]/nz ，/w 是/vshi 依托/v 信息技术/gi 实现/v 贸易/vn 全/a 流程/n 透明/a 化/v 的/ude1 新的/a [国际/n 贸易/vn 方式/n]/nz ，/w 具有/v 贸易/vn 不/d 受/v 地理位置/gg 限制/vn 的/ude1 [显著/ad 特点/n]/nz ，/w 以及/cc 便捷/a 即时/d 服务/vn 的/ude1 明显/a 优势/n ，/w 对于/p 内陆/s 地区/n 参与/v [国际/n 经济/n 合作/vn]/nz 竞争/vn 具有/v [重要/a 意义/n]/nz 。/w 
宁夏/ns 利用/v 开展/vn [跨境/vn 贸易/vn]/nz 电子商务/nnd 试点/vn [先行/vi 先试/nz]/nz 的/ude1 政策/n 支持/v ，/w 有利于/v 打造/v 一个/mq 覆盖/v 西部/f 内陆/s 、/w 联接/v [阿拉伯/nsf 国家/n]/nz 和/cc 穆斯林/nz 地区/n [清真/b 食品/n]/nz 、/w 穆斯林/nz 用品/n 的/ude1 [商业/n 服务/vn]/nz 平台/n ；/w 有助于/v 释放/vn [跨境/vn 贸易/vn]/nz 电子商务/nnd 的/ude1 货物/n [集聚/vn 效应/n]/nz ，/w 发挥/v 银川/ns [综合/vn 保税区/n]/nz 的/ude1 仓储/vn 、/w 分拨/nz 、/w 配送/v 功能/n ，/w 形成/v 具有/v 国际/n 影响力/n 的/ude1 中/f 高端/nz [清真/b 食品/n]/nz 、/w 穆斯林/nz 用品/n [产业/n 转移/v]/nz 的/ude1 承接/vn 地/ude2 和/cc 认证/vn 、/w 设计/vn 、/w 研发/v 、/w 制造/vn 、/w 商贸/n 和/cc 交易中心/nis ；/w 有助于/v 辐射/vn 带动/v 宁夏/ns 及/cc 西部/f 内陆/s 地区/n 商务/n 、/w 旅游/vn 、/w 物流/n 等/udeng 服务业/n 发展/vn ，/w 推进/vi 相关/vn [产业/n 结构/n 转型/vn]/nz 升级/vi ，/w 落实/v 国家/n 向/p 西/f [开放/v 战略/n]/nz 的/ude1 调整/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 从/p 2013年11月26日/t [自治区/n 政府/nis]/nz 向/p [海关/nis 总署/nis]/nto 提出申请/v 将/d 银川市/ns 作为/p 试点/vn 城市/n ，/w 至/p 2014年1月2日/t 获/v 批/q 仅/d 用/p [37/m 天/qt]/mq 。/w [海关/nis 总署/nis]/nto 批复/v 指出/v ，/w 银川/ns 是/vshi [新/a 丝绸之路/n]/nz 经济带/n 重要/a 城市/n ，/w 与/cc [阿拉伯/nsf 国家/n]/nz 有/vyou 良好/a 的/ude1 [经贸/b 合作/vn]/nz 基础/n ，/w 发展/vn 跨境/vn 电子商务/nnd 有/vyou 自身/rr 的/ude1 特点/n 和/cc 优势/n 。/w 要求/n 宁夏/ns 按照/p 《/w [国务院/nt 办公厅/nis]/nt 转发/v 商务部/nis 等/udeng 部门/n 关于/p 实施/v 支持/vn 跨境/vn 电子商务/nnd 零售/vn 出口/vn [有关/vn 政策/n]/nz 的/ude1 意见/n 》/w ，/w 组织/n 开展/v 相关/vn [试点/vn 工作/vn]/nz ，/w 并/cc 加强/v 与/cc [银川/ns 海关/nis]/nto 等/udeng 部门/n 的/ude1 [协调/v 沟通/v]/nz ，/w 做好/v 配套/vn 的/ude1 基础设施/gi 和/cc 系统/n 开发/vn 建设/vn 工作/vn 。/w 
目前/t ，/w 宁夏/ns 已/d 着手/v 积极/ad 开展/v [跨境/vn 贸易/vn]/nz 电子商务/nnd 试点/vn 各项/r [准备/v 工作/vn]/nz ：/w 银川市/ns 已经/d 被/pbei 列为/v 国家/n 电子商务/nnd 首批/n 示范/vn 城市/n ；/w 成立/vi 了/ule 由/p 商务厅/nis 、/w [银川/ns 海关/nis]/nto 、/w [银川市/ns 政府/nis]/nto 等/udeng 为/p 成员/nnt 的/ude1 协调/vn 工作组/nis ，/w 并/cc 制定/v 了/ule 初步/d 的/ude1 项目/n 方案/n ，/w 计划/n 建立/v 以/p 银川/ns [综合/vn 保税区/n]/nz 为/p 基地/nis ，/w 整合/vn 包括/v 商贸/n 、/w 信息/n 、/w 资金/n 、/w 物流/n 领域/n 的/ude1 资深/b 企业/n ，/w 建设/v 线/n 上/f 线/n 下/f 全方位/n [跨境/vn 贸易/vn]/nz 电子商务/nnd 的/ude1 [产业/n 集群/nz]/nz ，/w 构建/v 全新/b 的/ude1 、/w 基于/p [产业链/n 整合/vn]/nz 管理/vn 的/ude1 跨境/vn 电子商务/nnd [贸易/vn 模式/n]/nz 及/cc 海关/nis 综合/vn 监管/v 体系/n 。/w 
