记者/nnt 从/p [铁路/n 部门/n]/nz 获悉/v ，/w 今年/t 春运/n 期间/f ，/w [北京/ns 铁路局/nis]/nto 将/d 至少/d 加/v 开/v [70/m 对/p]/mq 临客/n ，/w 在/p 此/rzs 之前/f 河北省/ns 春运/n 已经/d 率先/d 确定/v 了/ule 加/v 开/v [45/m 趟/qv]/mq [临客/n 列车/n]/nz 的/ude1 开行/vn 日期/n 。/w 1月6日/t ，/w 记者/nnt 从/p [北京/ns 铁路局/nis]/nto 获悉/v ，/w 目前/t 河北省/ns 又/d 有/vyou [34/m 趟/qv]/mq 临客/n 最新/a 确定/v 了/ule 开行/v 日期/n 。/w 
据悉/v ，/w 这些/rz 临客/n 主要/b 集中/v 在/p 北京/ns 、/w 哈尔滨/ns 、/w 沈阳/ns 、/w 长春/ns 、/w 武汉/ns 、/w 西安/ns 、/w 重庆/ns 、/w 南昌/ns 、/w 成都/ns 等/udeng 往/p 年/qt 春运/n 的/ude1 热点/n 方向/n ，/w 以及/cc 河北省/ns 省内/s 秦皇岛/ns 、/w 唐山/ns 、/w 邯郸/ns 等/udeng 城市/n 。/w 此外/c ，/w 根据/p [铁路/n 部门/n]/nz 运输/vn 安排/v ，/w 春运/n 期间/f 河北省/ns 还/d 将/d 有/vyou [20/m 余/ng 趟/qv]/mq 列车/n 临时/b 停运/nz ，/w 提醒/v 旅客/n 及时/ad 关注/v 12306/m 官网/n 以及/cc 车站/n 大厅/n 车辆/n 信息/n ，/w 注意/v 选择/vn 其他/rzv 车次/n 出行/vi 。/w 
同时/c 还/d 需要/v 提醒/vn 广大/b 旅客/n 的/ude1 是/vshi ，/w 今年/t 春运/n [临客/n 列车/n]/nz 车票/n 比/p [图/n 定/v 列车/n]/nz 早/a [5/m 天/qt]/mq 发售/v ，/w 购买/v 热门/a 方向/n 车次/n 的/ude1 旅客/n 请/v 及时/ad 留意/v 火车站/n 及/cc 12306/m 网站/n 相关/vn 信息/n ，/w 优先选择/v 临客/n 购票/v 、/w 出行/vi 。/w 
