
人民网/nz 武汉/ns 1月8日/t 电/n （/w 程华/nr ）/w 1月7日/t 下午/t ，/w 武汉/ns 天寒地冻/vl ，/w 还/d 下/f 着/uzhe 雨/n ，/w [湖北省/ns 书法家/nnt 协会/nis 省直/b 分会/nis]/nt 的/ude1 书法家/nnt 们/k 冒着/v 严寒/an ，/w 风雨/n 劳顿/an ，/w 驱车/vi 一个/mq 多/a 小时/n 来到/v [团风/nz 辉/ng 创/vg 重工/n 集团/nis 有限公司/nis]/nt ，/w 走/v 基层/n ，/w 送温暖/nz ，/w 为/p [企业/n 职工/nnt]/nz 送去/vf 新春/t 的/ude1 祝福/vn 。/w 
走进/v 辉/ng 创/v 重工/n 送/v 春联/n 活动/vn ，/w 由/p [湖北省/ns 书法家/nnt 协会/nis 省直/b 分会/nis]/nt ，/w [团风/nz 县委/nis 宣传部/nis]/nt ，/w [团风县/ns 文联/nis]/nt ，/w [团风县/ns 书法家/nnt 协会/nis]/nt ，/w 辉/ng 创/v 重工/n 集团/nis 联合/vd 主办/v 。/w 参加/v 此次/rz 活动/vn 从/p 武汉/ns 来/vf 的/ude1 书法家/nnt 们/k 大多/d 是/vshi 团风/nz 籍/ng ，/w 他们/rr 在/p 工厂/nis 仓库/n 临时/b 摆放/v 的/ude1 简陋/a 桌子/n 上/f 提笔/v 书写/vn 春联/n ，/w 辛苦/a 忙碌/a [三/m 个/q]/mq 多/a 小时/n ，/w 尽量/d 满足/v 职工/nnt 们/k 的/ude1 要求/n 。/w 
[湖北省/ns 电信/n 公司/nis]/nt 资深/b 副总裁/nnt 林幼槐/nr 动情/vi 地/ude2 说/v ：/w “/w 能/v 为/p 家乡/n 企业/n 做/v 点/qt 事/n 感到/v 很/d 开心/a ，/w 希望/v 家乡/n 的/ude1 企业/n 越/d 办/v 越好/d ，/w 家乡/n 人民/n 的/ude1 日子/n 越过/v 越/d 红火/a 。/w ”/w [湖北省/ns 人/n 社/n 厅/n]/nt 市场/n 处/n 调研员/nnt 王臻良/nr 认为/v ：/w “/w 活动/vn 很/d 有/vyou 意义/n ，/w 家乡/n 企业/n 的/ude1 文化/n 发展/vn 很好/ad ，/w 能/v 为/p 职工/nnt 们/k 过年/vi 的/ude1 节日/n 气氛/n ，/w 添/v 了/ule 一把/mq 彩/ng 助/v 了/ule 一把/mq 力/n ，/w 心情/n 非常/d 满足/v 。/w ”/w 
书法家/nnt 们/k 为/p 职工/nnt 们/k 现场/s 奉献/v 了/ule 两百多副/m 春联/n 。/w [一幅/mq 幅/q]/mq 对联/n ，/w 浓浓的/z 春/tg 味/ng ，/w 幸福/a 的/ude1 年/qt 味/ng ，/w 表达/v 了/ule 人们/n 对/p 新年/t [美好/a 生活/vn]/nz 的/ude1 [无限/b 憧憬/vn]/nz 。/w 
工人们/nz 说/v ：/w 今天/t 这么/rz 多/a 书法家/nnt 来到/v 厂里/n 为/p 我们/rr 写/v 春联/n ，/w 真的/d 非常/d 高兴/a ，/w 这样/rzv 的/ude1 活动/vn 很好/ad ，/w 让/v 我们/rr 提前/vd 感到/v 马/n 年/qt 新春/t 的/ude1 到来/vn 。/w 
辉/ng 创/v 重工/n [副/b 总经理/nnt]/nnt 柯武/nr [十分/d 满意/v]/nz ：/w “/w 此次/rz 活动/vn ，/w 丰富/a 了/ule 企业/n 的/ude1 文化/n ，/w 增加/v 了/ule 企业/n 的/ude1 凝聚力/n ，/w 送/v 春联/n 寄寓/v 了/ule 新春/t 美好/a 的/ude1 祝愿/vn ，/w 让/v 职工/nnt 与/cc 企业/n 在/p 新的/a 一年/mq 能/v 共同/d 前进/vi 。/w ”/w 
