排队/vi 领取/v ，/w 每人/r 一碗/mq 。/w 摄影/vn ：/w 沈湜/nr 
2014年1月8日/t ，/w 今天/t 是/vshi 农历/n [传统/n 节日/n]/nz “/w 腊八/t ”/w ，/w 有着/v [1700/m 余年/q]/mq 历史/n 的/ude1 京西/ns 古刹/n 潭柘寺/ns 从/p 上午九/t 点/qt [半/m 起/vf]/mq 为/p 游客/n 免费/vd 送来/v 热气腾腾/vl 的/ude1 腊八粥/nf 。/w 
早上/t 8时/t 许/v ，/w [潭柘寺/ns 景区/n]/nz 内/f 就/d 排/v 起/vf 长/a 队/n ，/w 专/a 等/udeng 喝/vg 上/f 一碗/mq 腊八粥/nf 。/w 上午/t [9/m 点/qt]/mq 半/m ，/w 先/d 由/p 潭柘寺/ns 僧/ng 团/n 在/p 大殿/n 举行/v 开光/nz 、/w 供佛/nz 粥/nf 法/n 会/v 后/f ，/w 舍/v 粥/nf 活动/vn 开始/v 。/w 
据悉/v ，/w 潭柘寺/ns 的/ude1 大规模/b 舍/v 粥/nf 活动/v 时间/n 将/d 从/p 早上/t [9/m 点/qt]/mq 半/m 一直/d 持续/vd 到/v 下午/t 3时/t 许/v 。/w （/w 记者/nnt 沈湜/nr ）/w 
