广州市/ns 7日6时/t 启动/v 环境/n 空气/n 重/a 污染/v [二级/b 应急/vn 响应/v]/nz 。/w 广州/ns 市长/nnt 陈建华/nr 履行/v “/w 承诺/vn ”/w ，/w 乘/v 地铁/n 上班/vi 。/w 
根据/p [广州市/ns 环境/n 监测/vn 中心站/nis]/nt 监测/vn ，/w 截至/v 6日20时/t ，/w 广州/ns [10/m 个/q]/mq 国/n 控/v 点/qt 最近/t [24/m 小时/n]/mq [空气/n 质量/n 指数/n]/nz （/w AQI/x ）/w 达到/v 195至216/m ，/w [29/m 个/q]/mq 环境/n [空气/n 质量/n]/nz [信息/n 发布/v]/nz 点/qt 中/f 有/vyou [18/m 个/q]/mq 点/qt AQI/x 超过/v 200/m 。/w 广州市/ns 环境/n 空气/n 重/a 污染/vn 应急指挥/v 部/q 办公室/nis 当晚/t 组织/n 市/n [有关/vn 部门/n]/nz 及/cc 应急/vn 专家组/nis 会商/v ，/w 决定/v 7日6时/t 启动/v 环境/n 空气/n 重/a 污染/v [二级/b 应急/vn 响应/v]/nz 。/w 
[广州市/ns 环保局/nis]/nto 7日8时/t 的/ude1 [空气/n 质量/n]/nz 实时/n 报告/n 显示/v ，/w 广州市/ns 全部/m [空气/n 质量/n]/nz 监测/vn 点/qt 均/d 有/vyou 不同/a 程度/n 污染/vn ，/w 其中/rz 空气/n 重/a 污染/vn [4/m 处/n]/mq 。/w 
根据/p [有关/vn 规定/n]/nz ，/w 应急/vn 响应/v 期间/f ，/w 广州市/ns 党政机关/n 和/cc 事业单位/nz 应/v 强制/vn 停驶/nz [公务/n 用车/n]/nz 20％/m ；/w 除/p [市政/n 基础/n 设施/n]/nz 和/cc [公共/b 设施/n]/nz 等/udeng [重点/n 项目/n]/nz 外/f ，/w 其他/rzv [建设/vn 工程/n]/nz 须/d 停止/v [土石方/n 开挖/v]/nz 、/w 拆除/v 施工/vn 、/w [建筑/n 垃圾/n]/nz 清运/v ，/w 暂停/v 含有/v 挥发性/n [有机/b 溶剂/n]/nz 的/ude1 喷涂/vn 和/cc 粉刷/v 等/udeng 作业/vn 。/w 
市长/nnt 陈建华/nr 曾/d 明确/a 表态/vi ，/w 一旦/d 实施/v [环境/n 应急/vn]/nz ，/w 他/rr 将/d 第一个/mq 带头/vd 停驶/nz 公务车/nz ，/w 昨天/t 上午/t 他/rr 以/p [实际/n 行动/vn]/nz 履行/v 了/ule “/w 承诺/vn ”/w 。/w 
