昨日/t ，/w [湖北/ns 省委/nis]/nt 常委/nnt 、/w [常务/b 副省长/nnt]/nnt 王晓东/nr 赴/v 十堰市/ns 调研/vn ，/w 要求/n 深入/ad 贯彻/v 落实/vn 省委/nis 十届/mq [四/m 次/qv]/mq 全会/n 暨/cc 全省/n [经济/n 工作/vn 会议/n]/nz 精神/n ，/w 抢/v 抓/v 机遇/n ，/w 改革创新/v ，/w 发挥/v 优势/n ，/w 奋发进取/vl ，/w 加快/v 建设/vn 鄂/b 豫/b 陕/b 渝/b [区域/n 中心/nis 城市/n]/nz 和/cc [生态/n 城市/n]/nz 。/w 
王晓东/nr 先后/d 考察/v 了/ule 十堰/ns 生态/n [滨江/nz 新区/n]/nz 、/w 茅箭/nr 保障房/nz 小区/n 、/w [东/f 汽/n 龙门/ns 工业园/nz]/nt 、/w [武当山/ns 机场/nis]/nz 、/w 郧县/ns [移民/n 安置/vn]/nz 点/qt 、/w 卧龙岗/nz 社区/n 及/cc 有关/v [重点/n 项目/n]/nz ，/w 并/cc 听取/v 了/ule 十堰市/ns 工作/vn [情况/n 汇报/vn]/nz 。/w 
王晓东/nr 指出/v ，/w 十堰市/ns 作为/p 湖北/ns 的/ude1 西大门/nz 、/w 二汽/n 的/ude1 诞生地/n 、/w [南水北调/n 中/f 线/n 工程/n]/nz 水源/n 地/ude2 和/cc 秦/tg 巴山/ns 集中/v 连片/vn 扶贫开发/v 地区/n ，/w 实现/v 与/cc 全省/n 同步/vd 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz ，/w 要/v 更加/d 充分/ad 认识/v 在/p 全省/n 发展/v 大局/n 中/f 肩负/v 的/ude1 重大/a 责任/n 。/w 当前/t ，/w 十堰/ns 全市/n 上下/f 气/n 顺心/a 齐劲/nr 足/a ，/w 面临/v 加快/vn 发展/vn 的/ude1 新/a 机遇/n ，/w 具备/v 新/a 支撑/v 和/cc 新/a 基础/n ，/w 要/v 切实/ad 增强/v 工作/vn 责任感/n 、/w 使命感/n 和/cc 紧迫感/n ，/w 坚定/a 建设/vn 鄂/b 豫/b 陕/b 渝/b [区域/n 中心/nis 城市/n]/nz 和/cc [生态/n 城市/n]/nz 的/ude1 [发展/vn 目标/n]/nz 不/d 动摇/v 。/w 
王晓东/nr 强调/v ，/w 要/v 科学/n 把握/v 十堰市/ns 加快/v 发展/vn 的/ude1 重点/n ，/w 抓好/v 交通/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz ，/w 形成/v 大格局/nz ，/w 打通/v 大通道/n ，/w 优化/v 区域/n 交通/n 结构/n ，/w 改善/v [交通/n 运输/vn]/nz 总体/n 状况/n ；/w 发挥/v 好/a 生态/n “/w 第一/m 优势/n ”/w ，/w 强/a 保护/vn 、/w 多种/m 树/n 、/w 调结构/nz 、/w 建/v 机制/n ，/w 转型/vn 发展/vn 走/v 在/p 全省/n 前列/n ；/w 增强/v [县域/n 经济/n]/nz 总体/n 实力/n ，/w 发展/v 特色/n [优势/n 产业/n]/nz ，/w 支持/v [龙头/n 企业/n]/nz 做/v 大/a 做/v 强/a ；/w 抓好/v “/w 基础设施/gi 、/w [基本/a 素质/n]/nz 、/w [基层/n 组织/n]/nz ”/w [三/m 个/q]/mq 重点/n ，/w 坚持/v “/w 开发/vn 扶贫/vn 、/w [社会/n 保障/vn]/nz ”/w 双/q 轮/qv 驱动/vn ，/w 推进/vi “/w 政府/nis 与/cc 市场/n 、/w 扶/v 户/q 与/cc 扶/v 片/q ”/w 两个/mq 结合/v ，/w 全力/d 做好/v 扶贫/vn 攻坚/vn 工作/vn 。/w 要/v 按照/p 省委/nis 十届/mq [四/m 次/qv]/mq 全会/n 暨/cc 全省/n [经济/n 工作/vn 会议/n]/nz 的/ude1 总体/n 部署/vn ，/w 以/p “/w 竞进/nz 提/v 质/ng ，/w 升级/vi 增效/v ”/w 为/p 总/b 要求/n ，/w 坚持/v 改革/vn 搞活/v ，/w 实施/v 开放/vn 带动/v ，/w 强化/v 项目/n 拉动/v ，/w 立足/vi 能力/n 推动/v ，/w 找准/v 经济/n 工作/vn 着力点/n ，/w 谋划/v 深化改革/v 突破点/n ，/w 统筹/vd 做好/v 民生/n 保障/vn 、/w 经济发展/v 和/cc 社会/n 稳定/an 工作/vn ，/w 确保/v 实现/vn 一季度/nz 开门红/vl 。/w （/w 记者/nnt 崔逾瑜/nr ）/w 
