凭借/p 电视剧/n 《/w 甄嬛传/nz 》/w 主题曲/n 《/w 红颜劫/nz 》/w 进入/v 人们/n 视线/n 的/ude1 姚贝娜/nr ，/w 2013年/t 迎来/v 自己/rr 的/ude1 全面/ad 爆发/v ：/w 《/w 中国/ns 好/a 声音/n 》/w 当/p 红/a 学员/nnt 、/w 歌坛/n 泰斗/n 刘欢/nr 的/ude1 入室弟子/n 、/w 最/d 具/vg [商业/n 价值/n]/nz 的/ude1 年轻/a 歌手/nnt …/w …/w 日前/t ，/w 姚贝娜/nr 为/p 某/rz 杂志/n 拍摄/v 一组/mq 时尚/n 大片/n ，/w 或/c 清新/a 柔美/a 、/w 或/c 性感/a 妩媚/a ，/w 展示/v 其/rz 百变/nz 歌手/nnt 的/ude1 多样/a 面孔/n 。/w 据悉/v ，/w 日前/t 由/p 冯小刚/nr 担任/v 总/b 导演/nnt 的/ude1 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 也/d 已/d 向/p 姚贝娜/nr 伸出/v 橄榄枝/n ，/w 邀请/v 其/rz 担任/v 春晚/n 零点/n 嘉宾/n ，/w 验证/v 了/ule 姚贝娜/nr 当之无愧/vl 的/ude1 超/v 人气/n 实力/n 。/w 
