人民网/nz 武汉/ns 1月8日/t 电/n （/w 记者/nnt 陈宇昕/nr ）/w “/w 南湖/ns 治理/vn 的/ude1 速度/n 还是/c 太慢/d 了/ule ，/w 据/p 我/rr 了解/v ，/w [26/m 个/q]/mq 排污口/n 一个/mq 都/d 没/d 解决/v 。/w “/w 昨日/t ，/w [湖北/ns 省委/nis]/nt 常委/nnt 、/w [武汉/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 阮成发/nr 参加/v 洪山/nz 人大代表/nnt 团小组/n 讨论/v ，/w 人大代表/nnt 张堂孝/nr 当场/d 就/d 湖泊/n 治理/v 问题/n 向/p 市委/nis 书记/nnt 建言/nz 。/w 
代表/nnt 三年/t 两次/mq 就/d 南湖/ns 问题/n 建言/nz 
两年/mq 前/f 的/ude1 两/m 会上/n ，/w 阮成发/nr 与/cc 洪山/nz 代表团/n 代表/nnt 座谈/v 时/ng ，/w 张堂孝/nr 就/d 曾/d 就/d 南湖/ns 污染/v 问题/n 向/p 阮成发/nr 建言/nz 。/w 阮成发/nr 当场/d 表态/vi ：/w “/w 南湖/ns 污染/v 问题/n ，/w 必须/d 治理/vn !/w 必须/d 尽快/d 治理/vn !/w 必须/d 彻底/ad 治理/vn !/w ”/w 次日/t ，/w 武汉/ns 各个/rz 媒体/n 均/d 在/p 头版头条/nz 刊发/v 了/ule 市委/nis 书记/nnt 的/ude1 表态/vn 。/w 
昨日/t ，/w 张堂孝/nr 重提/v 两年/mq 前/f 的/ude1 建言/nz ，/w 并/cc 将/d 当时/t 的/ude1 旧/a 报纸/n 赠送/v 给/p 阮成发/nr ，/w “/w 南湖/ns 居民/n 很/d 感谢/v 您/rr ，/w 正是/v 由于/p 您/rr 的/ude1 重视/vn ，/w 南湖/ns 的/ude1 治理/vn 规划/n 已经/d 开始/v 实施/vn ，/w 目前/t 清淤/v 有/vyou [100/m 多/a 万/d 平方公里/q]/mq ，/w 修建/v 了/ule 部分/n 栈道/n ，/w 水质/n 也/d 有所/v 改变/vn ”/w 。/w 
“/w 但是/c ，/w 南湖/ns 的/ude1 治理/vn 速度/n 还是/c 太慢/d 了/ule ，/w [26/m 个/q]/mq 排污口/n 据/p 我/rr 了解/v ，/w 一个/mq 都/d 没/d 解决/v 。/w ”/w 张堂孝/nr 又/d 拿出/v 一份/mq 资料/n ，/w 去年/t 7月/t ，/w [武汉/ns 理工大学/nis]/ntu 暑期/t 实践/v 队/n 对/p 南湖/ns 周边/n 排污口/n 进行/vn 数量/n 统计/vn 和/cc 实地/d 探察/vn ，/w 摸清/v 了/ule 南湖/ns 周边/n 大大小小/z 的/ude1 [26/m 个/q]/mq 排污口/n ，/w 发现/v 直接/ad 排污/vn 是/vshi 南湖/ns 污染/vn 的/ude1 罪魁祸首/n 。/w 
张堂孝/nr 建议/n ，/w 南湖/ns 治理/vn 应/v 先/d 治本/vi 后/f 治标/vi ，/w “/w 应该/v 先/d 把/pba 截/v 污/ag 做好/v ，/w 再/d 来/vf 清淤/v 、/w 美化/v ，/w 我们/rr 现在/t 的/ude1 顺序/n 完全/ad 颠倒/v 了/ule ”/w 。/w 
“/w 你/rr 把/pba 这个/rz 送给/v 我/rr ，/w 我/rr 帮/v 你/rr 找到/v 责任人/nnt 。/w ”/w 阮/nz 书记/nnt 起身/vi 接过/v 材料/n ，/w 当场/d 递给/v 了/ule 一旁/f 的/ude1 [洪山区/ns 区委/nis]/nt 书记/nnt 刘涛/nr ，/w 希望/v 他/rr 能/v 尽快/d 落实/v 代表/nnt 的/ude1 建议/n 。/w 
阮成发/nr 再次/d 承诺/vn ：/w 请相信/nz 湖泊/n 水质/n 会/v 好转/vn 
“/w 当年/t 的/ude1 报纸/n 我/rr 也/d 看/v 了/ule 。/w 坦白/v 说/v ，/w 我/rr 也/d 很/d 有/vyou 压力/n ，/w 因为/c 我/rr 知道/v ，/w 南湖/ns 治理/vn 不/d 可能/v 一蹴而就/vl ，/w 湖泊/n 的/ude1 治理/vn 不是/c 一件/mq 容易/ad 的/ude1 事/n ，/w 投入/v 巨大/a 、/w 短时间/nz 难/a 见/v 成效/n 。/w ”/w 听/v 了/ule 张堂孝/nr 的/ude1 建言/nz ，/w 阮成发/nr 表示/v 。/w 
阮成发/nr 说/v ，/w 南湖/ns 治理/vn 这几年/mq 有/vyou 初步/d 效果/n ，/w 但/c 还/d 没有/v 根本/a 好转/vi ，/w 第一/m 要/v 截/v 污/ag 、/w 第二/m 要/v 清淤/vn ，/w 这/rzv 必须/d 先/d 把/pba 污水/n 厂/n 处理/vn 好/a ，/w 让/v 收集/vn 管道/n 成/v 网/n ，/w 再/d 送到/v [污水/n 处理厂/nis]/nis 。/w 现在/t 缺乏/v 成/v 网/n 的/ude1 管道/n ，/w 特别/d 是/vshi 在/p 武昌/ns 片/q 区/n ，/w “/w 加上/v 武昌/ns 道路/n 整改/vn 进入/v 高峰期/n ，/w 比如/v 楚雄/ns 大道/ns 的/ude1 高架桥/n 修建/v 就/d 对/p 污水处理/v 官网/n 施工/vn 有/vyou 很大/d 的/ude1 影响/vn ”/w 。/w 他/rr 表示/v ，/w 目前/t 武汉/ns 已/d 制定/v 并/cc 实施/v 4年/t [行动/vn 计划/n]/nz 。/w 
“/w 在/p 这里/rzs ，/w 我/rr 可以/v 欣慰/a 的/ude1 告诉/v 大家/rr ，/w 武汉/ns 湖泊/n 治理/vn 有/vyou 了/ule 一个/mq 根本性/n 的/ude1 转变/vn ，/w 从/p 过去/vf 无序/b 、/w 随意/ad 、/w 大量/m 的/ude1 填/v 湖/n ，/w 转变/v 到/v 严格管理/v 。/w ”/w 阮成发/nr 提到/v ，/w 尤其/d 是/vshi 去年/t 全市/n 公布/v 了/ule 武汉/ns 湖泊/n 地图/n ，/w 为/p [166/m 个/q]/mq 湖泊/n 确定/v 坐标/n 、/w 锁定/v 岸线/n 。/w 
阮成发/nr 说/v ，/w 湖泊/n 治理/vn 需要/v 一个/mq 长期/d 的/ude1 过程/n 。/w 先/d 确保/v 湖泊/n 数量/n 一个/mq 不能/v 减少/vn ，/w 接下来/vl 要/v 保证/vn [湖泊/n 面积/n]/nz 一寸/mq 也/d 不能/v 缩小/vn ，/w 再/d 截/v 污/ag 、/w 清淤/v 。/w “/w 请相信/nz ，/w 武汉/ns 的/ude1 湖泊/n 经过/p 长时间/nz 治理/vn 后/f ，/w 不仅/c 数量/n 不会/v 减/v ，/w 面积/n 不会/v 缩小/vn ，/w 水质/n 也/d 会/v 逐步/d 好转/vi 。/w ”/w 
