人民网/nz 武汉/ns 1月8日/t 电/n （/w 记者/nnt 李如胜/nr ）/w [武汉/ns 地铁/n]/nz 时代/n 已经/d 到来/vi ，/w 地铁/n 的/ude1 经济/n 现象/n 正在/d 影响/vn 着/uzhe 武汉/ns 商业/n 的/ude1 变革/vn ，/w 但/c 与/cc 北京/ns 上海/ns 相比/vi ，/w 武汉/ns 缺乏/v 对/p 地铁/n 站点/n 周边/n 的/ude1 [产业/n 布局/n]/nz 。/w 在/p 政协/nis 武汉市/ns [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f ，/w 政协/nis 委员/nnt 黄腾/nr 建言/nz ，/w 关注/v 地铁/n 经济/n ，/w 重塑/v 武汉/ns 商业/n 新形象/nz 。/w 
黄腾/nr 还/d 提出/v 做好/v 地铁/n 各/rz 站点/n 周边/n 的/ude1 道路/n 微循环/n 。/w 他/rr 建言/nz ，/w 以/p 地铁站/nis 为/p [城市/n 交通/n]/nz 的/ude1 连接点/nz ，/w 合理/a 组织/n 引导/v 人流/n 与/cc 公交/b 、/w 出租/v 、/w 步行/vi 等/udeng 各种/rz 交通/n 方式/n 相/d 衔接/vi ，/w 促进/v 地铁/n 客流/n 向/p 商业/n 功能区/nz 的/ude1 衔接/vn ，/w 尤其/d 是/vshi 与/cc 传统/n 的/ude1 [商业/n 服务/vn]/nz 区/n 的/ude1 衔接/vn ，/w 促进/v 武汉/ns 的/ude1 老/a 的/ude1 商业/n 街区/n 的/ude1 [产业/n 升级/vi]/nz 。/w 
同时/c ，/w 加强/v 地铁站/nis 周边/n 商圈/nz 的/ude1 特色/n 经营/vn 的/ude1 规划/n 引导/v ，/w 打造/v 乐/a 、/w 食/v 、/w 购/v 一体/n 的/ude1 特色/n 街区/n ，/w 同时/c 加强/v 对/p 武汉/ns 各/rz 大/a 商圈/nz 的/ude1 引导/vn 和/cc 规划/n ，/w 使/v 地铁/n 连接/v 商圈/nz 形成/v [错位/vi 经营/vn]/nz ，/w 不同/a 的/ude1 商圈/nz 形成/v 错位/vn 的/ude1 发展/vn 。/w 
武汉/ns 市长/nnt 唐良智/nr 对/p 黄腾/nr 所/usuo 提/v 建言/nz 表示/v 赞同/vn ，/w 他/rr 说/v ，/w 如何/ryv 在/p 地铁/n 建设/vn ，/w 地铁站/nis 的/ude1 建设/vn 和/cc 上/f 盖/v 物业/n 和/cc 其他/rzv 的/ude1 交通/n 功能/n ，/w 商业/n 功能/n 和/cc [社会/n 服务/vn]/nz 功能/n 结合/v ，/w 要/v 做/v 一个/mq 重要/a 的/ude1 题目/n 来/vf 研究/vn 。/w 
