捐/v 髓/n 中/f 的/ude1 邓秋暖/nr 。/w 高原/n 雪/n 摄/vg 
正值/v 春节/t 前/f 销售/v 旺季/n ，/w 在/p 辛集市/ns 经营/v 箱包/n 生意/n 的/ude1 捐/v 髓/n 志愿者/nnt 、/w “/w 爱心/n 女老板/nz ”/w 邓秋暖/nr 却/d 抛下/nz 生意/n ，/w 连续/a 几天/mq 奔波/vi 在/p 辛集/ns 与/cc 石家庄市/ns 区/n 之间/f 。/w 这/rzv 一切/rz 都/d 是/vshi 为了/p 救治/v 北京/ns 一名/mq 白血病/nhd 患者/n 。/w 7日/t 上午/t ，/w 历时/vi [4/m 小时/n]/mq ，/w 邓秋暖/nr 在/p [石家庄/ns 白求恩/n 国际/n 和平/n 医院/nis]/nt 成功/a 捐献/v 了/ule [200/m 毫升/q]/mq [造血/vn 干细胞/n]/nz 。/w 据悉/v ，/w 邓秋暖/nr 是/vshi 我省/n [第/m 178/m 例/n]/mq 、/w 也/d 是/vshi 今年/t 首例/n 成功/a 捐/v 髓/n 的/ude1 志愿者/nnt 。/w 
今年/t [40/m 岁/qt]/mq 的/ude1 邓秋暖/nr 在/p 辛集/ns 国际/n 皮革城/nz 经营/v 一家/n 商铺/n ，/w 她/rr 乐观/a 开朗/a ，/w 讲求/v 诚信/a ，/w 富有/v 爱心/n ，/w 店/n 里/f 的/ude1 生意/n 也/d 一直/d 很好/ad 。/w 2006年5月24日/t ，/w 她/rr 在/p 一次/mq [无偿/d 献血/vi]/nz 活动/vn 中/f 加入/v [中华/nz 骨髓库/nz]/nz ，/w 成为/v 一名/mq [造血/vn 干细胞/n]/nz 捐献/v 志愿者/nnt 。/w 2013年10月/t ，/w 当/p 她/rr 接到/v 省/n 红十字会/nis 的/ude1 电话/n ，/w 得知/v 自己/rr 的/ude1 [造血/vn 干细胞/n]/nz 与/cc 中国人民解放军/nt 307/m 医院/nis 的/ude1 一位/mq 白血病/nhd 患者/n 配/v 型/k 成功/a 时/ng ，/w 她/rr 毫不犹豫/dl 地/ude2 答应/v 了/ule 捐/v 髓/n 。/w 
因/p 平时/t 忙于/v 生意/n ，/w 邓秋暖/nr 很少/ad [锻炼/vn 身体/n]/nz ，/w 在/p 配/v 型/k 后/f 她/rr 就/d 开始/v 抽/v 时间/n 进行/vn 锻炼/vn ，/w 也/d 特别/d 注意/v 休息/vn 和/cc 自己/rr 的/ude1 饮食/n 。/w 从/p 1月2日/t 到/v 今天/t 捐献/v ，/w 邓秋暖/nr 往返/vi 辛集/ns 和/cc 石家庄市/ns 区/n 之间/f ，/w 每次/r 都/d 是/vshi 前/f 一天/mq 晚上/t 赶到/v 石家庄/ns ，/w 第二天/mq 打/v 完/vn 动员剂/nz 后/f 赶回/v 店/n 里/f ，/w 然后/c 又/d 在/p 天/qt 黑/a 前/f 返回/v 石家庄/ns 。/w 虽然/c 来回/vd 折腾/v 很难/d 受/v ，/w 但/c 邓秋暖/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w “/w 人/n 的/ude1 生命/n 只有/c 一次/mq ，/w 救人/vi 最/d 要紧/a 。/w ”/w 
经过/p [4/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 邓秋暖/nr 在/p 爱人/n 的/ude1 陪同/vn 下/f 成功/a 完成/v 了/ule [造血/vn 干细胞/n]/nz 的/ude1 采集/vn 。/w 据介绍/nz ，/w [今天/t 下午/t]/nz ，/w 这份/r “/w 救命/vn 血/n ”/w 被/pbei 紧急/a 送往/v 中国人民解放军/nt 307/m 医院/nis 。/w 如/v 患者/n 病情/n 需要/v ，/w 邓秋暖/nr 明天/t 还/d 将/d 继续/v 捐献/vn 。/w （/w [见习/vn 记者/nnt]/nz 高原/n 雪/n 宋平/nr 记者/nnt 张淑会/nr 马国胜/nr ）/w 
