邵逸夫/nr 
邵氏/nr 出品/vi 电影/n 的/ude1 剧照/n 
王晶/nr 于/p 2000年/t 导演/nnt 的/ude1 电视剧/n 《/w [影城/n 大亨/n]/nz 》/w ，/w 正是/v 取材/vn 于/p 邵逸夫/nr 的/ude1 [传奇/n 人生/n]/nz 。/w 
邵逸夫/nr 曾/d 用/p [劳斯/nrf 莱斯/nrf]/nz （/w 车牌号/nz 为/p “/w 6/m ”/w ）/w 去/vf 接/v 成龙/nr 。/w 
邵逸夫/nr 辞世/v 之/uzhi 动态/n 
[华人/n 世界/n]/nz 中/f 最/d 负/v 盛名/n 的/ude1 娱乐/vn 大亨/n ，/w [邵氏/nr 兄弟/n 电影/n]/nz 公司/nis 创办人/nnt 、/w TVB/x [香港/ns 电视/n 广播/vn 有限公司/nis]/ntc 荣誉/n 主席/nnt 、/w 慈善家/nnd 邵逸夫/nr 爵士/nnt 于/p 昨天/t 早晨/t 在/p 香港/ns 去世/vi ，/w 享年/n [107/m 岁/qt]/mq ，/w 走完/v 了/ule 他/rr 漫长/a 而/cc 传奇/n 的/ude1 一生/n 。/w 
