随着/p 武汉市/ns 施行/v 7年/t 的/ude1 [烟花/n 爆竹/n]/nz “/w 限/v 放/v ”/w 规定/n 废止/v ，/w 昨日/t ，/w 武汉/ns 警方/n 部署/vn 今冬/t 首次/m 禁/v 鞭/ng 集中/v 行动/vn 。/w 除/p 在/p 路口/n 拦截/v 城区/n 巡查/vn 外/f ，/w 警方/n 对/p 查证/v 属实/a 的/ude1 举报/vn ，/w 每/rz 起/vf 最高/a 给予/vn [2000/m 元/q]/mq 奖励/vn 。/w 
据/p 上月/t 10日/t 正式/ad 实施/v 的/ude1 《/w [武汉市/ns 燃放/v 烟花/n 爆竹/n 安全/an 管理/vn 规定/n]/nz 》/w ，/w [7/m 个/q]/mq [中心/nis 城区/n]/nz 全面/ad 禁止/v [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz ；/w [武汉/ns 东湖/ns 新技术/nz 开发区/ns]/nz 、/w [武汉/ns 经济/n 技术/n 开发区/ns]/nz 、/w 东湖/ns [生态/n 旅游/vn]/nz 风景区/n 、/w 武汉/ns 化学工业/n 区/n 、/w 武汉/ns 临/v 空港/n [经济/n 技术/n 开发区/ns]/nz 的/ude1 [城市/n 建成区/nz]/nz 内/f ，/w 同样/d 禁止/v [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz 。/w 其它/rz 区域/n 由/p 各区/r 政府/nis 确定/v 禁放/vn 区域/n 。/w 这/rzv 意味着/v ，/w [春节/t 期间/f]/nz [中心/nis 城区/n]/nz 不再/d “/w 硝烟弥漫/vl ”/w 。/w 
武汉/ns 警方/n 有关/v 负责人/nnt 介绍/v ，/w 今日/t 展开/v 首次/m 集中/v 禁/v 鞭/ng 整治/vn 行动/vn ，/w 包括/v 在/p 禁/v 鞭/ng 区域/n 外/f 严格/ad 查处/v 非法/b 储存/v 、/w 销售/vn 、/w 运输/v 案件/n 。/w 按/p 部署/vn ，/w 今/tg 起/vf ，/w 警方/n 将/d 在/p 通向/v 禁/v 鞭/ng 区/n 的/ude1 [167/m 处/n]/mq 路口/n 构筑/v 拦截/vn “/w 防火墙/n ”/w ，/w 在/p 区域/n 接合部/n 设置/v “/w 缓冲带/nz ”/w ，/w 禁/v 鞭/ng 区内/n [175/m 个/q]/mq 派出所/nis 将/d 不断/d 巡查/v 杂货店/nis 、/w [鲜花/n 礼品/n]/nz 店/n 、/w 花圈/n 店/n 等/udeng 重点/n 部位/n ，/w 最终/d 形成/v [烟花/n 爆竹/n]/nz “/w 真空/n 区/n ”/w 。/w 
警方/n 提醒/v ，/w 在/p 禁/v 鞭/ng 区/n 违规/vn 燃放/v 的/ude1 ，/w 将/d 被/pbei 处以/v [100/m -/w 500/m 元/q]/mq 罚款/vi ，/w [情节/n 严重/a]/nz 的/ude1 将/d 被/pbei [行政/n 拘留/v]/nz ；/w 非法/b 储存/v 、/w 运输/vn 、/w 销售/v 数额/n 较大/d 的/ude1 将/d 被/pbei 罚款/vi 、/w [行政/n 拘留/v]/nz ，/w 直至/v [追究/v 刑事/b 责任/n]/nz 。/w 
警方/n 吁请/v 广大/b 市民/n 支持/v “/w 禁/v 鞭/ng 令/v ”/w ，/w 不要/d 以/p 任何/rz 形式/n 携带/v [烟花/n 爆竹/n]/nz 进入/v 禁/v 鞭/ng 区/n ，/w 不要/d 在/p 禁/v 鞭/ng 区内/n 燃放/v ，/w 积极/ad 举报/vn 涉/vg 鞭/ng 违法犯罪/v 线索/n 。/w 警方/n 奖励/v 办法/n 规定/n ，/w 举报/vn 具有/v 一定/b 规模/n 的/ude1 非法/b 生产/v [烟花/n 爆竹/n]/nz 作坊/n 、/w 厂/n 点/qt ，/w 责任人/nnt 受到/v [刑事/b 处罚/vn]/nnt 的/ude1 ，/w 每/rz 起/vf 奖励/vn [2000/m 元/q]/mq ，/w 举报/vn 违法/vn 运输/vn 、/w 储存/v [烟花/n 爆竹/n]/nz 案件/n ，/w 查获/v [烟花/n 爆竹/n]/nz [200/m 箱/ng]/mq 以上/f 的/ude1 ，/w 每/rz 起/vf 奖励/vn [2000/m 元/q]/mq 。/w （/w 记者/nnt 吴昌华/nr 通讯员/nnt 王威/nr 路东/nz ）/w 
