人民网/nz 武汉/ns 1月8日/t 电/n （/w 记者/nnt 李如胜/nr ）/w “/w 个人/n 审批/vn 社保/vn 材料/n 长达/v [10/m 页/q]/mq ，/w 审批/vn 失败/vi 风险/n 高/a 材料/n 造假/v 多/a ，/w 人工/b 审批/v 程序/n 存/v 舞弊/vn ”/w ，/w 在/p 政协/nis 武汉市/ns [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f ，/w 政协/nis 委员/nnt 赵嵘/nr 直指/v 目前/t [行政/n 审批/vn]/nz 存在/v 的/ude1 问题/n 。/w 武汉/ns 市长/nnt 唐良智/nr 表示/v ，/w 要/v 进一步/d 削减/v 程序/n ，/w 进一步/d 压/v 减/v 项目/n ，/w 进一步/d 减少/v 收费/vn 。/w 
赵嵘/nr 委员/nnt 提出/v ，/w 目前/t 武汉/ns [行政/n 审批/vn]/nz 效率/n 低/a ，/w 就/d [建设/vn 项目/n]/nz 有/vyou [几十/m 个/q]/mq ，/w 个人/n 审批/vn 社保/vn 材料/n 长达/v [10/m 页/q]/mq ，/w 审批/v 时间/n 非常/d 长/a ；/w 批/q 失败/vi 风险/n 高/a ，/w 材料/n 造假/v 多/a ，/w 2011年/t 的/ude1 数字/n 就/d 达到/v 18.2万/m ；/w 审批/vn 舞弊/vn 存在/v 人工/b 审批/v 程序/n ，/w 导致/v 了/ule 申请人/n 和/cc 审批/v 人/n 有/vyou 勾结/v 舞弊/vn 的/ude1 风险/n 。/w 这样/rzv 以来/f 不/d 符合/v 政府/nis 做/v [公共/b 服务/vn]/nz 的/ude1 本质/n 。/w 
赵嵘/nr 建言/nz ，/w 依托/v 武汉/ns “/w 市民/n 之/uzhi 家/q ”/w ，/w 整合/vn 各/rz 部门/n 的/ude1 [基础/n 数据库/n]/nz ，/w 建立/v 武汉/ns [行政/n 审批/vn]/nz 的/ude1 信息/n 对比/v 中心/nis ，/w 简化/v 审批/vn 流程/n ，/w 完善/v 审批/vn 的/ude1 体系/n 。/w 
唐良智/nr 表示/v ，/w “/w 过去/vf 我们/rr 有/vyou [700/m 多项/mq]/mq 审批/vn ，/w 2012年/t 改成/v 了/ule [300/m 多项/mq]/mq ，/w 2013年/t 又/d 改成/v 了/ule [200/m 多项/mq]/mq ，/w 已经/d 干掉/v 了/ule [500/m 项/q]/mq ”/w 。/w 唐良智/nr 还/d 说/v ，/w “/w 我们/rr 两会/n 开/v 完/vn 以后/f ，/w 我们/rr [第/m 一件/mq]/mq 事/n 就是/v 晒/vn [权力/n 清单/n]/nz ，/w 进一步/d 削减/v 程序/n ，/w 进一步/d 压/v 减/v 项目/n ，/w 进一步/d 减少/v 收费/vn ，/w 我/rr 觉得/v 还是/c 有/vyou 空间/n 的/ude1 ，/w 这个/rz 我们/rr 有/vyou 决心/n ，/w 赵/nz 委员/nnt ，/w 我们/rr 有/vyou 决心/n ，/w 至少/d 我/rr 市长/nnt 还是/c 有/vyou 决心/n 的/ude1 ，/w 再/d 压/v ，/w 我/rr 觉得/v 审批/vn 太多/ad 了/ule ，/w 非常/d 的/ude1 麻烦/an 。/w ”/w 
唐良智/nr 还/d 说/v ，/w “/w 我/rr 的/ude1 心情/n 跟/p 你们/rr 按/p 的/ude1 心情/n 一样/uyy ，/w 企业/n 嫌/v 政府/nis 审批/vn 多/a ，/w 我们/rr 也/d 嫌/v 上面/f 审批/vn 多/a ，/w 上面/f 的/ude1 审批/vn 层层/q ，/w 国务院/nt 下放/v 一批/mq ，/w 省/n 里/f 下放/v 一批/mq ，/w 目前/t 还/d 不是/c 很/d 配套/vn ，/w 还有/v 大/a 的/ude1 空间/n 可以/v 改/v ，/w 这个/rz 我们/rr 一起来/nz 努力/ad ”/w 。/w 
据悉/v ，/w 武汉市/ns 将/d 在/p 晒/v “/w [权力/n 清单/n]/nz ”/w 基础上/nz ，/w 还/d 将/d 同时/c 探索/v 与/cc 权力/n 相/d 对应/vi 的/ude1 责任/n 清单/n ，/w 实现/v [权力/n 与/cc 责任/n]/nz 的/ude1 对等/vn ，/w 对/p 不/d 作为/p 、/w 乱/d 作为/p 乃至/c 以权谋私/vl 的/ude1 行为/n ，/w 坚决/ad 严肃/a 问责/nz 。/w 
