[18/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小/a 张/q 因/p [意外/a 怀孕/vi]/nz 在/p [内蒙古/ns 赤峰/ns 生殖/vn 健康/a 专科/n 医院/nis]/nt 引产/v ，/w 三/m 天后/nz 警方/n 通知/n 她/rr 孩子/n 还/d 活着/vi ，/w 被/pbei 拐卖/v 到/v 了/ule 赤峰市/ns [阿鲁/nrf 科尔沁/ns 旗/n]/ns 。/w 10/m 天后/nz ，/w 警方/n 改口/vi 称/v 没有/v [犯罪/vn 事实/n]/nz ，/w 不予/v 立案/vn 。/w 家属/n 找到/v 医院/nis ，/w 发现/v 抱/v 走/v 孩子/n 的/ude1 护士/nnt 已/d 不/d 上班/vi ，/w 院方/n 拒绝/v 帮助/vn 寻找/v 。/w 家属/n 找到/v 卫生局/nis ，/w 一名/mq 副局长/nnt 称/v 等/udeng 公安局/nis 走完/v 了/ule 程序/n 再说/c 。/w 此事/r 6日/t 晚/tg 曝光/vi 后/f ，/w 赤峰市/ns 7日/t 发布/v 消息/n 称/v ，/w 已/d 在/p [第一/m 时间/n]/nz 将/d 孩子/n 接/v 回/v ，/w 控制/vn 了/ule 护士/nnt 梁晓华/nr ，/w 并/cc 将/d 核实/v [有关/vn 部门/n]/nz 和/cc 人员/n 是否/v 存在/vn 渎职/vi 失职/vi 、/w 违法/vn 违纪/vn 等/udeng 问题/n 。/w 
事件/n 
引产/v “/w 死婴/nz ”/w 竟然/d 活/v 了/ule 
三/m 天后/nz ，/w 赤峰市/ns [阿鲁/nrf 科尔沁/ns 旗/n]/ns 的/ude1 警方/n 通知/n 小/a 张/q 家人/n ：/w 孩子/n 还/d 活着/vi ，/w 被/pbei 拐卖/v 到/v 了/ule [阿鲁/nrf 科尔沁/ns 旗/n]/ns 。/w “/w 当时/t 因为/c 我/rr 做/v 的/ude1 是/vshi 引产/v 手术/n ，/w 我/rr 也/d 不/d 可能/v 想到/v 这/rzv 孩子/n 还/d 活着/vi 。/w 当时/t 我/rr 真的/d 就/d 蒙/b 了/ule 。/w ”/w 小/a 张/q 说/v 。/w 她/rr 决心/n 找回/v 孩子/n ，/w 好好/d 把/pba 他/rr 养/v 大/a 。/w 
