今年/t 我/rr 的/ude1 提案/n 是/vshi 希望/v [自治区/n 政府/nis]/nz 将/d 西吉县/ns 月亮山/nz [水源/n 涵养/n]/nz [生态/n 修复/v]/nz 工程/n 列入/v 六盘山/ns [生态/n 保护/vn]/nz 长廊/n [建设/vn 项目/n]/nz ，/w 进一步/d 加大/v 项目/n 和/cc 资金/n 扶持/v 力度/n 。/w 月亮山/nz 位于/v 西吉县/ns 北部/f ，/w 是/vshi [三/m 条/q]/mq 河流/n 的/ude1 发源地/n ，/w 生态/n 区位/n [极为/d 重要/a]/nz ，/w 其/rz [水源/n 涵养林/nz]/nz [建设/vn 工程/n]/nz 作为/p 宁南/ns 地区/n [六/m 盘/qv]/mq 生态圈/n 建设/vn 的/ude1 主要/b 组成部分/n ，/w 不仅/c 对/p 改善/v 西吉县/ns 的/ude1 [生态/n 环境/n]/nz 有/vyou [重要/a 意义/n]/nz ，/w 还/d 对/p 下游/f 的/ude1 原州/nz 、/w 海原/nz 、/w 同心/vi 、/w 中/f 宁/ag 及/cc 甘肃省/ns 静宁/ns 、/w 会宁/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 有/vyou [重要/a 作用/n]/nz ，/w 而且/c 对/p [黄河/ns 流域/n]/nz [生态/n 文明/n]/nz 具有/v 积极/ad 的/ude1 贡献/n 。/w 在/p 月亮/n 山区/n 建起/v 一道/d “/w [绿色/n 生态/n]/nz 屏障/n ”/w ，/w 既是/c 西吉/ns 的/ude1 [迫切/ad 需要/v]/nz ，/w 也/d 是/vshi 宁南/ns 地区/n 的/ude1 共同/d 需求/n 。/w 
此外/c ，/w 去年/t 我/rr 参会/vn 的/ude1 提案/n 是/vshi 如何/ryv 解决/v 西海固/nz 地区/n 移民/n 太多/ad ，/w 户口/n 却/d 没/d 办法/n 落地/vi 的/ude1 问题/n 。/w 如何/ryv 让/v 他们/rr [安/ag 下/f 心/n 来/vf]/nz 生活/vn ，/w 享受/v 上/f 医保/n 、/w 低保/n 等/udeng [福利/n 待遇/n]/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 全体/n 移民/n 的/ude1 呼声/n 。/w 去年/t 我/rr 抱有/v 很大/d 希望/v ，/w 期待/v 政府/nis 能/v 解决/vn 该/rz 问题/n ，/w 但/c 由于/p 种种/q 原因/n ，/w 最终/d 搁浅/vi 了/ule 。/w 未来/t 我/rr 还/d 会/v 继续/v 关注/vn ，/w 也/d 希望/v 该/rz 问题/n 能/v 早日/d 解决/v 。/w 
回首/vi 2013年/t ，/w 国家/n 改革/vn 的/ude1 力度/n 之/uzhi 大/a 、/w 速度/n 之/uzhi 快/a ，/w 让/v 我/rr 真切/a 感受到/nz 身边/s 方方面面/n 的/ude1 变化/vn 。/w 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 提出/v 的/ude1 内容/n 非常/d 实在/d ，/w 过去/vf 是/vshi 以/p GDP/x 发展/vn “/w 论英雄/nz ”/w ，/w 如今/t 是/vshi 要/v 把/pba 民生/n 改善/v 、/w [社会/n 进步/vn]/nz 、/w 生态效益/gg 等/udeng 多项/mq 指标/n 和/cc 实绩/n 作为/p 重要/a 考核/v 内容/n 。/w 铺张浪费/vl 这/rzv 件/q 事情/n ，/w 现在/t 有人/r 管/v 了/ule ，/w 贪官/n 腐败/an [这个/rz 问题/n]/nz ，/w 现在/t 也/d 有人/r 抓/v 了/ule ，/w 老百姓/n 心中/s 都/d 有一个/mq “/w 中国/ns 梦/n ”/w ，/w 我们/rr 对/p 改革开放/v 的/ude1 信心/n 更/d 足/a 了/ule 。/w 去年/t 一年/mq 里/f ，/w 倒/vi 了/ule 一大批/mq 腐败/an 官员/nnt 。/w 作为/p 宗教界/n 人士/n ，/w 我/rr 相信/v ，/w 共产党/nis 定/v 会/v 将/d 整治/vn 贪污/v 腐败/an 的/ude1 决心/n [坚持/v 到底/d]/nz ，/w 新的/a 一年/mq ，/w 我/rr 希望/v 祖国/n 更加/d 繁荣富强/vl ，/w [人民/n 生活/vn]/nz 更加/d 幸福/a 美满/a 。/w （/w 人民网/nz 银川/ns 1月8日/t 电/n 贾茹马/nr 甜/a ）/w 
