昨日/t ，/w [东湖/ns 高新区/nz]/nz 宣布/v 今年/t 将/d 投入/v [5000/m 万元/q]/mq ，/w 用于/v 支持/vn 光谷/nz 创业者/ntc ，/w 其中/rz [2000/m 万元/q]/mq 扶持/v 大学生/nnt 创新/vi 创业/vn ，/w 并/cc 在/p 项目/n 上/f 给予/vn 借款/n 、/w 房租/n 补贴/n 、/w 贷款/n 贴息/n 、/w [中介/n 服务/vn]/nz 费用/n 补贴/n 、/w [住房/n 保障/vn]/nz 等/udeng 多项/mq 政策/n 护航/vi 。/w 
据/p 了解/v ，/w 为/p 鼓励/v 大学生/nnt 投身/v [科技/n 企业/n 孵化器/n]/nz 创业/vn ，/w 武汉市/ns 去年/t 7月/t 出台/vi “/w 青桐/nz ”/w 计划/n 。/w [东湖/ns 高新区/nz]/nz 产业/n 发展/vn 与/cc [科技/n 创新/vi]/nz 局/n 介绍/v ，/w 该区/r 已/d 出台/vi “/w 青桐/nz ”/w 计划/n [暂行/b 办法/n]/nz ，/w 凡/d 符合/v 条件/n 的/ude1 [大学生/nnt 创业/vn 项目/n]/nz ，/w 在/p 光谷/nz 一律/d 零首付/nz 、/w 免/v 验资/vi 。/w 
通过/p 半年/mq 多/a 的/ude1 项目/n 发掘/v 和/cc 培育/v ，/w [中国/ns 地质/n 大学/nis]/ntu （/w 武汉/ns ）/w 地/ude2 翼/ng 创业/vn 团队/n 等/udeng [3/m 支/q]/mq 队伍/n ，/w 从/p 去年/t 的/ude1 中国/ns 创新/vi 创业/vn 大赛/vn 湖北/ns 赛区/n 脱颖而出/vl ，/w 晋级/vi 全国/n 总决赛/n ；/w 在/p 连接/v 国内/s 知名/a 投资人/nnd 与/cc [大学生/nnt 创业/vn]/nz 者/k 的/ude1 [光谷/nz 青桐/nz 沙龙/nis]/nt 上/f ，/w [华中/ns 科技/n 大学/nis]/ntu 大/a [四/m 学生/nnt]/mq 王佳琦/nr “/w 我/rr 的/ude1 课堂/n ”/w 项目/n 现场/s 获得/v [30/m 万元/q]/mq [天使/n 投资/vn]/nz ；/w 首届/b 360/m [全国/n 大学生/nnt]/nz 应用/vn 开发/vn 大赛/vn 上/f ，/w 付小龙/nr 的/ude1 “/w 恋爱/vi 笔记/n ”/w 得到/v 360/m 董事长/nnt 周鸿祎/nr [30/m 万元/q]/mq [天使/n 投资/vn]/nz 。/w 
据介绍/nz ，/w 光谷/nz 已/d 为/p 大学生/nnt 开辟/v 近/a [3/m 万/d 平方米/q]/mq 创业/vn 苗圃/n ，/w 吸纳/v 近/a 万名/q [大学生/nnt 创业/vn]/nz 者/k 的/ude1 400余个/m 项目/n 。/w 由于/p [大学生/nnt 创业/vn]/nz 者/k 社会/n 阅历/n 浅/a 、/w 缺少/v 实战/n 经验/n ，/w 光谷/nz 正/d 尝试/v 联合/vn 创业/vn [服务/vn 机构/n]/nz 与/cc [创业/vn 导师/nnt]/nz ，/w 提供/v 从/p 点子/n 到/v 公司/nis 的/ude1 “/w 一条龙/n ”/w 服务/vn 。/w （/w 记者/nnt 李墨/nr 、/w 通讯员/nnt 丁鹏/nr ）/w 
