一个/mq 方/q 脸/n 独脚/nz 的/ude1 小男孩/nz ，/w 找到/v 一部/mq 古籍/n ，/w 擦去/nz 灰尘/n ，/w 几个/mq 汉字/n 映入眼帘/vl ：/w “/w 不/d 可能/v 是/vshi 不/d 可能/v 的/ude1 事/n 。/w ”/w 
日前/t ，/w 这部/r 被/pbei 称为/v 中国/ns 首部/gi “/w 云计算/gi ”/w 的/ude1 [动画/n 电影/n]/nz 《/w 昆/b 塔/n 》/w 获得/v 了/ule 国际/n [3/m D/x]/mq 电影/n 协会/nis “/w 2013/m 杰出/a 成就奖/n ”/w 。/w 
2012年/t ，/w 李安/nr 凭借/p 《/w 少年/n 派/v 的/ude1 奇幻/a 漂流/v 》/w 获得/v 此/rzs 奖项/n ，/w 《/w 阿凡达/nrf 》/w 导演/nnt 詹姆斯·卡梅隆/nrf 和/cc 《/w 雨果/nrf 》/w 导演/nnt 马丁·斯科塞斯/nrf 也/d 曾/d 获得/v 过/uguo 这项/r 殊荣/n 。/w 
良/ag 木/ng 必/d 起/vf 于/p 沃土/n 。/w 这些/rz 年/qt 中国/ns 动画/n 量/n 质/ng 齐/a 升/v ，/w 正/d 大步流星/dl 地/ude2 踏上/v [复兴/vn 之/uzhi 路/n]/nz 。/w “/w 中国/ns 动画/n 学派/n ”/w 的/ude1 辉煌/a 有望/v [梅/ng 开/v 二/m 度/qv]/nz 。/w 
