颐和园/ns 的/ude1 [德和园/nz 大戏楼/nz]/nz 内/f 保存/v 着/uzhe 一幅/mq 镶嵌/v 在/p 中式/b 插屏/n 框内/nz 的/ude1 [慈禧/n 太后/nnd]/nz 油画/n 像/v ，/w 画像/n 中/f 的/ude1 [慈禧/n 太后/nnd]/nz 身着/v 华丽/a 的/ude1 服饰/n ，/w 表情/n 略带/v 庄严/a ，/w 而/cc 又/d 显得/v 尊贵/a ，/w 从/p 外貌/n 上/f 看/v 似乎/d 只有/c 三/m 、/w [四十/m 岁/qt]/mq 的/ude1 年龄/n ，/w 在/p 背景/n 的/ude1 烘托/vn 下/f 带着/vn 些许/m 神秘/a 。/w （/w 资料/n 图/n ）/w 
颐和园/ns 中/f 珍藏/v 着/uzhe 一幅/mq 存世/v 108年/t 的/ude1 [慈禧/n 太后/nnd]/nz 油画/n 像/v ，/w 也/d 是/vshi 慈禧/n 生前/t 最后/f 一幅/mq 油画/n 像/v 。/w 这/rzv 张/q 画像/n 的/ude1 作者/nnt 是/vshi 荷兰人/nz 胡博·华士/nrf ，/w 他/rr 是/vshi 唯一/b 一位/mq 为/p [慈禧/n 太后/nnd]/nz 画像/n 的/ude1 外国/n 男/b 画师/nnt 。/w 
华士/nz 被/pbei 邀/v 来京/vn 画像/n 
1899年/t 在/p 北京/ns 期间/f ，/w 经/p 外国/n 使/v 节/q 推荐/v ，/w [肖像/n 油画/n]/nz 家/q 华士/nz 为/p 庆亲王/nz 奕劻/nr ，/w 权臣/n 袁世凯/nr 、/w 李鸿章/nr 等/udeng 进行/vn 了/ule 画像/n 。/w 其实/d ，/w 他/rr 真正/d 的/ude1 目的/n 是/vshi 争取/v 为/p 光绪帝/n 和/cc [慈禧/n 太后/nnd]/nz 画像/n ，/w 但/c 最终/d 没/d 能/v 实现/vn 。/w 
1905年6月/t ，/w 华士/nz 再次/d 来到/v 北京/ns ，/w 为/p [慈禧/n 太后/nnd]/nz 画像/n 是/vshi 他/rr 此行/rzv 的/ude1 目的/n 。/w [原来/d 慈禧/n]/nz 无意中/nz 看到/v 了/ule 他/rr 为/p 奕劻/nr 的/ude1 画像/n ，/w 非常/d 满意/v 。/w 远在/v 美国/nsf 的/ude1 华士/nz 接到/v 了/ule [中国/ns 使馆/nis]/nt 发来/v 的/ude1 邀请/vn 电报/n ，/w 并/cc 要求/n 他/rr 在/p 回电/n 中/f 注明/v 报价/vn 。/w 6月12日/t ，/w 华士/nz 来到/v 北京/ns ，/w 大清/nz 官员/nnt 伍廷芳/nr 与/cc 他/rr 的/ude1 会面/vn 只/d 持续/vd 了/ule [几/d 分钟/qt]/mq 。/w 伍廷芳/nr 用/p 流利/a 的/ude1 英语/nz 告诉他/nz ，/w 他/rr 提出/v 的/ude1 价格/n 已/d 被/pbei 接受/v （/w 据/p 当时/t 的/ude1 荷兰/nsf 外交官/nnt 威廉/nrf 回忆/v ，/w 华士/nz 收取/v 了/ule [中国/ns 政府/nis]/nt 13000/m 银/ng 泰勒/nrf 作为/p 报酬/n ）/w ，/w 并/cc 约定/v 好/a 从/p 次日/t 起/vf 连续/a 画/v [四/m 天/qt]/mq 。/w 
