人民网/nz 武汉/ns 1月8日/t 电/n （/w 记者/nnt 陈宇昕/nr ）/w “/w 大学/nis 周边/n 可以/v 建立/vn 体现/v 每/rz 所/usuo 大学/nis 特色/n 的/ude1 [15/m 分钟/qt]/mq 步行/vi 圈/qv ，/w 形成/v 特色/n 街区/n 。/w ”/w 昨日/t ，/w [湖北/ns 省委/nis]/nt 常委/nnt 、/w [武汉/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 阮成发/nr 参加/v 洪山/nz 人大代表/nnt 团小组/n 讨论/v 时/ng ，/w 代表/nnt 黄翠/nr 当场/d 建言/nz ，/w 武汉市/ns 应/v 尽快/d 出台/vi 措施/n ，/w 促进/v 大学/nis 与/cc 城市/n 的/ude1 深度/n 融合/v 。/w 
阮成发/nr 对/p 代表/nnt 的/ude1 意见/n 表示/v 赞同/vn ，/w 他/rr 说/v ，/w 大学/nis 与/cc 城市/n 的/ude1 深度/n 融合/v 才/d 是/vshi 大学/nis 之/uzhi 城/n 的/ude1 真正/d 含义/n ，/w 城市/n 要/v 服务/vn 支持/v 大学/nis 的/ude1 发展/vn ，/w 大学/nis 的/ude1 各种/rz 资源/n 也/d 在/p 滋润/v 这/rzv 座/q 城市/n 。/w “/w 我们/rr 要/v 有/vyou 这样/rzv 一个/mq 理念/n 和/cc 思想/n ，/w 来/vf 全力/d 支持/v 大学/nis 的/ude1 发展/vn ”/w 。/w 
树立/v 全力/d 支持/v 大学/nis 发展/vn 的/ude1 理念/n 
阮成发/nr 说/v ，/w 希望/v 武汉/ns [一两/m 所/usuo]/mq 大学/nis 在/p 未来/t 能/v 成为/v 世界/n [一流/b 大学/nis]/nz ，/w 那么/c 武汉/ns 就是/v 世界/n 著名/a 的/ude1 大学/nis 之/uzhi 城/n ，/w “/w 所以/c 我们/rr 要/v 有/vyou 这样/rzv 一个/mq 理念/n 、/w 思想/n 来/vf 全力/d 支持/v 大学/nis 发展/vn ，/w 只要/c 有利于/v 大学/nis 发展/vn 的/ude1 事/n ，/w 我们/rr 就/d 竭尽全力/vl 去/vf 做/v ，/w 只要/c 是/vshi 损害/v 、/w 不利于/v 大学/nis 发展/vn 的/ude1 事/n ，/w 我们/rr 就/d 尽可能/d 制止/v ”/w 。/w 
洪山区/ns 是/vshi 大学/nis 之/uzhi 城/n 建设/vn 的/ude1 重要/a 区域/n 载体/n 
阮成发/nr 表示/v ，/w 洪山区/ns 是/vshi 大学/nis 之/uzhi 城/n 建设/vn 的/ude1 重要/a 区域/n 载体/n ，/w 面临/v 从/p 以往/t 农村/n 元素/n 变为/v [文化/n 元素/n]/nz 的/ude1 转型/vn ，/w “/w 区委/nis 区政府/n 应当/v 沉下/v 心/n 来/vf 好好/d 研究/vn 一下/mq 大学/nis 周边/n 的/ude1 环境/n ，/w 不是/c 一般/ad 的/ude1 整治/vn ，/w 而是/c 要/v 将/d 每/rz 座/q 大学/nis 的/ude1 特色/n 融入/v 到/v [周边/n 环境/n]/nz ”/w 。/w 
不妨/d 在/p 大学/nis 旁边/f 再/d 培育/v 一条/mq “/w 胭脂/n 路/n ”/w 
阮成发/nr 直言/vi ，/w 现在/t 武汉/ns 各/rz 所/usuo 大学/nis [周边/n 环境/n]/nz 不堪入目/nz ，/w 他/rr 建议/n 在/p 大学/nis 周边/n 建立/v 起/vf 特色/n 街区/n 、/w 文化园/n ，/w 与/cc 城市/n 形成/v “/w 你中有我/n ，/w 我/rr 中/f 有/vyou 你/rr ”/w 的/ude1 深度/n 融合/v 格局/n ，/w “/w 应该/v 在/p 大学/nis 周边/n 多/a 点/qt 图书馆/nis 、/w 博物馆/nis 、/w 画馆/nis ，/w 以及/cc 为/p 这些/rz 人/n 服务/vn 的/ude1 茶馆/nis 、/w 咖啡馆/nis 、/w 典雅/a 的/ude1 餐馆/nis ”/w 。/w 
“/w 不妨/d 再/d 培育/v 一条/mq 胭脂/n 路/n 。/w ”/w 阮成发/nr 说/v ，/w 胭脂/n 路/n 汇聚/v 了/ule 多家/mq 做/v 衣服/n 的/ude1 特色/n 店面/n ，/w 很/d 有/vyou 文化/n 气息/n ，/w 值得/v 大学/nis 仿效/v 。/w 
