1月5日/t 上午/t ，/w [河北/ns 阳光/n 慈善/a 基金会/nis]/nt 在/p [河北/ns 大戏院/n]/nt 邀请/v [1031/m 位/q]/mq [60/m 岁/qt]/mq 以上/f 老年人/n 免费/vd 观看/v 京剧/n 《/w 四郎探母/n 》/w 。/w 本次/r 活动/vn 标志着/v [河北/ns 阳光/n 慈善/a 基金会/nis]/nt [居家/v 养老/vn]/nz “/w 暖阳/nz 工程/n ”/w 项目/n 的/ude1 正式/ad 启动/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 为/p 让/v 老人/n 享受/v 到/v 更加/d 丰富/a 的/ude1 [精神/n 食粮/n]/nz ，/w [河北/ns 阳光/n 慈善/a 基金会/nis]/nt 打破/v 传统/n [养老/vn 模式/n]/nz ，/w 试行/v 启动/vn [居家/v 养老/vn]/nz “/w 暖阳/nz 工程/n ”/w 。/w 该/rz 协会/nis 将/d 本着/p “/w 关爱/v 老年人/n ，/w 幸福/a 全家人/n ”/w 的/ude1 宗旨/n ，/w 深度/n 开发/vn 适合/v 我国/n 国情/n 的/ude1 [居家/v 养老/vn]/nz 公益/n 项目/n 。/w 同时/c ，/w 不断/d 整合/vn 各类/r 生活/vn 和/cc [文化/n 资源/n]/nz ，/w 拓展/v 老年人/n 活动/v 领域/n 和/cc 空间/n ，/w 为/p 提升/v 老年人/n 的/ude1 [文化/n 生活/vn]/nz 和/cc [精神/n 生活/vn]/nz 提供/v 服务/vn 。/w （/w [见习/vn 记者/nnt]/nz 兰翠娟/nr ）/w 
