2014年1月3日/t 晚/tg ，/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq [第一/m 期/qv]/mq 落下/v 帷幕/n ，/w 韩磊/nr 、/w 韦唯/nr 、/w 罗琦/nr 、/w 曹格/nr 、/w 张宇/nr 、/w 周笔畅/nr 、/w G/x ./w E/x ./w M/x ./w 邓紫棋/nr 悉数/d 登场/vi ，/w 观众/n 们/k 也/d 是/vshi 褒贬不一/vl 、/w 结局/n 也/d 很/d 冷场/n ：/w 韩磊/nr 第一/m ，/w 而/cc 拥有/v 最多/ad 粉丝/nf 的/ude1 周笔畅/nr ，/w 首唱/nz 就/d 惨/a 获/v 倒数/vn 第一/m 。/w 
