根据/p 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 的/ude1 传统/n ，/w 每/rz 季/ng 的/ude1 最后/f 都会/n 留下/v 不少/m 令人/v 浮想/nz 的/ude1 悬念/n ，/w [第三/m 部/q]/mq 结局/n 最大/gm 的/ude1 悬念/n 莫过于/vl 曾小贤/nr 的/ude1 选择/vn 了/ule 。/w 在/p 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 3/m 》/w 最后/f 一/m 集中/v ，/w 诺澜/nr 和/cc 一/m 菲/b 先后/d 崴/v 伤/vn 了/ule 脚/n ，/w 曾小贤/nr 在/p [最后/f 关头/n]/nz 通过/p 抛/v 硬币/n 做出/v 选择/vn ，/w 剧情/n 在/p 此处/s 戛然而止/vl 。/w 3601/m 和/cc 3602/m 这/rzv 两个/mq 房间/n 编号/n 也/d 成为/v 了/ule 这/rzv 一年/mq 多/a 来/vf “/w 艾米/nrf ”/w 们/k (/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 系列/n 粉丝/nf 的/ude1 昵称/n )/w 等待/v 和/cc 关注/v 的/ude1 焦点/n ，/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 的/ude1 来临/vn 将/d 揭晓/vi 这个/rz 悬念/n 的/ude1 最终/d 答案/n 。/w 此外/c ，/w 第四季/mq 在/p 客串/v 明星/nnd 方面/n 也/d 全面/ad 升级/vi ，/w 胡歌/nr 、/w 何炅/nr 等/udeng 都/d 确定/v 在/p 剧中/n 出现/v ，/w 网上/s 曾/d 传出/v 林志玲/nr 、/w 周杰伦/nr 、/w 林丹/nr 也/d 加盟/v 拍摄/vn ，/w 但/c 截至/v 目前/t 尚未/d 得到/v 官方/n 证实/v 。/w 
