人民网/nz 北京/ns 1月7日/t 电/n （/w 记者/nnt 刘硕阳/nr ）/w 1月7日/t 下午/t ，/w 在/p 距/p 索契/nz 冬奥会/n 开幕/vi 一个/mq 月/n 之际/f ，/w [中国/ns 体育/n 代表团/n]/nt 本届/r 比赛/vn 的/ude1 领奖/vn 服/v 在/p [北海/ns 九龙壁/n]/nz 前/f 揭晓/vi 。/w 由/p 安踏/nz 打造/v 的/ude1 领奖/vn 服/v 采用/vn 了/ule [中国/ns 传统/n]/nz 的/ude1 织锦/n 技术/n ，/w 将/d 九龙壁/n [9/m 条/q]/mq 不同/a 形态/n 的/ude1 龙/n 形象/n 印刻/nz 在/p 了/ule 领奖/vi 服/v 上/f 。/w 在/p 科技/n 层面/n ，/w 本届/r 冬奥会/n 的/ude1 领奖/vn 服/v 融入/vn 了/ule “/w 能量/n 环/n ”/w 科技/n ，/w 具备/v 了/ule 高/a 保护/vn 、/w 高/a 反弹/vi 、/w 易/ad 弯折/nz 、/w 轻质/nz 等/udeng 特点/n ，/w 同时/c 起到/v 柔性/n 回弹/nz 与/cc 稳定/an 支撑/v 的/ude1 功效/n 。/w 
