久/a 未/d 露面/vi 的/ude1 吕燕/nr ，/w 前些/nz 日/b 专程/d 飞赴/v 香港/ns 为/p 拍摄/v 香港/ns 版/n 《/w Bazaar/x 》/w 开/v 年/qt 杂志/n 封面/n 。/w 身着/v 中国/ns 年/qt 大/a 红色/n 拖地/nz 晚礼/nz 裙/ng 吕燕/nr 性感/a 热辣/nz 范儿/nz 丝毫/a 不减当年/vl ，/w 丰胸/vi 索/vg 腿/n 惹火/v 性感/a 。/w 晋升为/v 妈妈/n 后/f ，/w 身着/v 价值/n 七十万/m 黑色/n 夹克/n 酷/ag 劲/n 十足/z ，/w 俨然/z 一代/n 辣/a 妈/n 典范/n 。/w 
