网友/n 逛街/vi 遇/v 张柏芝/nr 
据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 张柏芝/nr 今年/t 将/d 全身/n 投入/v 工作/vn ，/w 除了/p 影视/b 工作/vn 及/cc 广告/n 外/f ，/w 有/vyou 传/v 头/n 炮/n 是/vshi 和/cc 化妆师/nnt 好友/n RickChin/x 拍住上/nz 在/p 电台/nis 开/v 嗓/ng ，/w 预计/v 最快/d 在/p [农历/n 新年/t]/nz 成事/vi ，/w 因/p 柏芝/nr 要/v 照顾/vn 在/p 新加坡/nsf 升学/vi 的/ude1 两个/mq 宝贝/n 仔/ng ，/w 不可/v 长期/d 留/v 港/n ，/w 或/c 要/v 靠/v 科技/n 配合/v ，/w [节目/n 内容/n]/nz 可能会/nz 提及/v 性/ng 、/w 感情/n 等/udeng 话题/n 。/w 昨日/t 柏芝/nr 的/ude1 经理人/nnt 回应/vn 说/v ：/w “/w 确实/ad 同/p 电台/nis 有/vyou 接触/v ，/w 但/c 未/d 落实/v 。/w ”/w 电台/nis 公关部/nis 则/d 回覆/nz ：/w “/w 请/v 留意/vn 电台/nis 广播/vn 。/w ”/w 
