1月6日/t ，/w 在/p [承德市/ns 第八/m 中学/nis]/nts 举行/v 的/ude1 一场/mq [书画/n 作品/n]/nz 义卖/vn 助学/vn 活动/vn 中/f ，/w [承德市/ns 承启/nz 书画院/nis]/nt 院长/nnt 高荣昌/nr 将/d 承启/nz 书画院/nis 的/ude1 “/w 镇/n 院/n 之/uzhi 宝/n ”/w —/w —/w [佛教/nz 文化/n]/nz [15/m 米/q]/mq 书法/n 长卷/n ，/w 瘦金体/nz 手抄/nz 金刚经/n 带到/v [现场/s 展示/v]/nz 。/w 
承启/nz 书画院/nis 院长/nnt 高荣昌/nr 老先生/n 为了/p 这次/r [书画/n 作品/n]/nz 义卖/vn 助学/vn 活动/vn ，/w 特意/d 提前/vd 赶赴/v 北京/ns ，/w 把/pba 他/rr 的/ude1 这/rzv 幅/q 经典/n 代表/nnt 作品/n ，/w 被/pbei 有着/v 800年/t 历史/n 的/ude1 [青海/ns 玉树/ns 当卡寺/nz]/nz 荣誉/n 收藏/v 的/ude1 [佛教/nz 文化/n]/nz [15/m 米/q]/mq 书法/n 长卷/n —/w —/w 瘦金体/nz 手抄/nz 金刚经/n 请/v 了/ule 回来/v ，/w 向/p [承德/ns 八/m 中/f]/nt 学生/nnt 及/cc 爱心/n 人士/n 展示/v 。/w 
据介绍/nz ，/w 这/rzv 幅/q 瘦金体/nz 手抄/nz 金刚经/n 作品/n 由/p 高荣昌/nr 老先生/n 历时/vi 三个月/t 完成/v ，/w 曾/d 被/pbei 国际/n 巨星/n 王菲/nr 女士/n 欲/d 以/p 巨资/n 购买/v 而/cc 难得/a 所/usuo 求/v 。/w (/w 石峥田/nr 伯/ng 兴/v )/w 
[15/m 米/q]/mq 书法/n 长卷/n ，/w 瘦金体/nz 手抄/nz 金刚经/n （/w 局部/n ）/w 。/w 石峥/nr 摄/vg 
[15/m 米/q]/mq 书法/n 长卷/n ，/w 瘦金体/nz 手抄/nz 金刚经/n （/w 局部/n ）/w 。/w 石峥/nr 摄/vg 
高荣昌/nr 老先生/n 和/cc 瘦金体/nz 手抄/nz 金刚经/n 。/w 石峥/nr 摄/vg 
高荣昌/nr 老先生/n 和/cc 瘦金体/nz 手抄/nz 金刚经/n 。/w 石峥/nr 摄/vg 
[15/m 米/q]/mq 书法/n 长卷/n ，/w 瘦金体/nz 手抄/nz 金刚经/n （/w 局部/n ）/w 。/w 石峥/nr 摄/vg 
[15/m 米/q]/mq 书法/n 长卷/n ，/w 瘦金体/nz 手抄/nz 金刚经/n （/w 局部/n ）/w 。/w 石峥/nr 摄/vg 
