人民网/nz 武汉/ns 1月8日/t 电/n （/w 记者/nnt 陈宇昕/nr ）/w 记者/nnt 今日/t 从/p [武汉/ns 两会/n]/nt 获悉/v ，/w 2013年/t ，/w [武汉市/ns 人民检察院/nis]/nt 共/d [立案/vi 侦查/vn]/nz 贪污/v 贿赂/vn 犯罪/vn 案件/n [239/m 件/q]/mq [282/m 人/n]/mq 。/w 其中/rz ，/w 大案/n [275/m 人/n]/mq ，/w 县处级/b 以上/f 要案/n [67/m 人/n]/mq ，/w 厅局级/b 干部/nnt [4/m 人/n]/mq 。/w 
据悉/v ，/w 2013年/t [武汉市/ns 人民检察院/nis]/nt 依法/d 查办/v 了/ule [武汉市/ns 水务局/nis]/nto 原/b 巡视员/nnt 刘东才/nr 受贿案/n 、/w [蔡甸区/ns 人大常委会/nis]/nt 原/b 副主任/nnt 项庆华/nr 受贿案/n 、/w [新洲区/ns 政协/nis]/nt 原/b 副主席/nnt 张火金/nr 受贿/vi 、/w [挪用/v 公款/n]/nz 案/ng 等/udeng 一批/mq 大要案/n 。/w 大/a 要/v 案件/n 占/v 比/p 达到/v 98.9%/m ，/w 通过/p 办案/vn 为/p 国家/n 和/cc 企业/n [挽回/v 经济/n 损失/n]/nz [1/m ./w 54/m 亿元/q]/mq 。/w 
通过/p 开展/v 专项/b 办案/vn 行动/vn ，/w 在/p [社会/n 保障/vn]/nz 、/w 劳动就业/v 、/w [医疗/n 卫生/an]/nz 等/udeng 领域/n 查办/v 贪污/vn 贿赂/v 犯罪/vn [25/m 人/n]/mq ，/w [工程/n 建设/vn]/nz 领域/n 贪污/v 贿赂/vn 犯罪/vn [79/m 人/n]/mq ，/w 查办/v 行贿/vn 犯罪/vn [70/m 人/n]/mq 。/w 
