图/n 为/p 河北省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 在/p 石家庄/ns 开幕/vi 。/w 张梦琪/nr 摄/vg 
人民网/nz 石家庄/ns 1月8日/t 电/n （/w 杨文娟/nr ）/w [今天/t 上午/t]/nz 9时/t ，/w 河北省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 在/p 石家庄/ns 开幕/vi 。/w 据悉/v ，/w 本次/r [会议/n 议程/n]/nz 有/vyou 十项/mq 内容/n ，/w 分别/d 是/vshi ：/w 
一/m 、/w 听取/v 和/cc 审议/v 省/n 人民政府/nis 省长/nnt 张庆伟/nr 关于/p [河北省/ns 人民政府/nis]/nto 工作报告/v 
三/m 、/w 审议/v 省/n 财政厅/nis 厅长/nnt 高志立/nz 关于/p 河北省/ns 2013年/t 省/n 本级/r 预算/n 及/cc 省/n 总/b [预算/n 执行/v 情况/n]/nz 和/cc 2014年/t 省/n 本级/r 预算/n 及/cc 省/n 总预算/n 草案/n 的/ude1 报告/n （/w 书面/b ）/w 
四/m 、/w 审议/v 河北省/ns [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v 情况/n 的/ude1 报告/n （/w 书面/b ）/w 
五/m 、/w 听取/v 和/cc 审议/v 省/n 人大常委会/nis 常务/b 副主任/nnt 宋恩华/nr 关于/p [河北省/ns 人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 工作报告/v 
七/m 、/w 听取/v 和/cc 审议/v 省/n 检察院/nis 检察长/nnt 童建明/nr 关于/p [河北省/ns 人民检察院/nis]/nt 工作报告/v 
九/m 、/w 决定/v 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis 民族/n 侨务/n [外事/n 委员会/nis]/nt 主任委员/nnt 、/w [副主任/nnt 委员/nnt]/nnt 、/w 委员/nnt 人选/n 
十/m 、/w 补选/v 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大常委会/nis 主任/nnt 、/w 委员/nnt 
