2014年/t 备受/v 瞩目/vn 的/ude1 仙侠/nz 魔幻/nz 偶像剧/nz 《/w [古剑/nz 奇谭/nz]/nz 》/w 目前/t 还/d 在/p 紧张/a 的/ude1 后/f 制/v 阶段/n ，/w 该/rz 戏/n 由/p 欢/a 瑞/b 世纪/n 、/w [光线/n 传媒/n]/nz 、/w [中国/ns 国际/n 电视/n 总公司/nis]/ntc 联合/vd 出品/vi ，/w 华斌/nr [影视/b 工作室/nis]/nz 制作/v ，/w 剧中/n “/w [神仙/nnd 姐姐/n]/nz ”/w 张檬/nr 首次/m 搭档/n 乔振宇/nr ，/w 成为/v 剧中/n 既/c 郑爽/nr 李易峰/nr 之后/f 的/ude1 [第二/m 对/p]/mq “/w 女/b 追/v 男/b ”/w 组合/vn ，/w 不过/c 相/d 较/d 于/p 前者/rzv ，/w 张檬/nr 与/cc 乔振宇/nr 的/ude1 感情/n 更加/d 虐心/nz 。/w 而/cc 张檬/nr 在/p 剧中/n 除了/p 与/cc 乔振宇/nr 有/vyou 大量/m 对手戏/nz 外/f ，/w 也/d 与/cc 马天宇/nr 饰演/v 一对/mq 姐弟/n ，/w 机灵/a 古怪/a 的/ude1 三/m 弟/n 让/v 二/m 姐/n 头痛/a 不已/vi 。/w 
张檬/nr “/w 痴恋/v ”/w 乔振宇/nr 
在/p 电视剧/n 《/w [古剑/nz 奇谭/nz]/nz 》/w 当中/f ，/w 张檬/nr 饰演/v 的/ude1 是/vshi 方/q 家/q 二/m 小姐/n 方如沁/nz ，/w 因为/c 很早/d 就/d 担负/v 起/vf 打理/nz 整个/b 方/q 家/q 的/ude1 重担/n ，/w 因而/c 炼就/v 了/ule 自身/rr 的/ude1 坚毅/a 性格/n ，/w 同时/c [一定/b 程度/n]/nz 地/ude2 增加/v 了/ule 张檬/nr 自身/rr 知/v 性/ng 大方/a 的/ude1 性格/n 元素/n 。/w 剧情/n 方面/n ，/w 在/p 方如沁/nz 与/cc 欧阳少恭/nrf （/w 乔振宇/nr 饰/v ）/w 的/ude1 故事/n 上/f 也/d 增加/v 了/ule 表现/v 幅度/n ，/w 两人/mq 感情/n 更/d 富/vg 看点/n 。/w 如/v 沁/v 对/p 少/a 恭/ag 情有独钟/vl ，/w 即使/c 少/a 恭/ag 离家/vi 多年/mq ，/w 也/d 依然/d 痴心/n 等待/v ，/w 在/p 得知/v 对方/n 早已/d 心/n 有所/v 爱/vn 之后/f ，/w 如/v 沁/v 仍/d 是/vshi 不/d 离/v 不/d 弃/vg 陪伴/v 左右/f 。/w 尽管/c 此次/rz 张檬/nr 与/cc 乔振宇/nr 是/vshi 第一次/mq 合作/vn ，/w 但/c 两人/mq 很快/d 便/d 培养/v 出/vf 了/ule 极好/d 的/ude1 默契/a ，/w 拍戏/vi 过程/n [轻松/a 愉快/a]/nz 。/w 
犀利/a “/w 二/m 姐/n ”/w 罚跪/nz 马天宇/nr 
作为/p 方/q 家/q 的/ude1 [一家/n 之/uzhi 主/ag]/nz ，/w 面对/v 一直/d 惹事/vi 贪玩/v 的/ude1 弟弟/n 方兰生/nr ，/w 如/v 沁/v 束手无策/vl ，/w 只能/v 对/p 他/rr 严加/vd 惩罚/vn ，/w 无奈/d 兰生/nr 即使/c 每次/r 都/d 被/pbei 罚跪/nz 搓衣板/nz ，/w 但/c 仍/d 是/vshi 毫无/v 悔改/vn 之意/nz 。/w 戏/n 里/f 马天宇/nr 让/v 张檬/nr 头疼/a 不已/vi ，/w 戏/n 外/f 马天宇/nr 的/ude1 鬼马/nz 性格/n 也/d 是/vshi 让/v 张檬/nr 哭笑不得/al 。/w 作为/p 片/q 场/qv 的/ude1 开心果/nz ，/w 马天宇/nr 本着/p “/w 生命/n 不息/vi ，/w 闹腾/vi 不止/v ”/w 的/ude1 宗旨/n ，/w 让/v 漫长/a 的/ude1 拍戏/vi 时光/n 变得/vi 轻松/a 有趣/a 。/w 两人/mq 更是/d 在/p 微博/n 上/f 亲密/a 互动/vn ，/w 张檬/nr 对/p 马天宇/nr 写/v 说/v “/w 虽然/c 经常/d 打/v 你/rr PP/x ，/w 但/c 你/rr 就是/v 我/rr 的/ude1 好/a 弟弟/n ”/w ，/w 两人/mq 的/ude1 好/a 关系/n 可见一斑/vl 。/w 
