昨日/t （/w 7日/t ）/w ，/w 卫计委/nr 在/p [国务院/nt 新闻/n 办公室/nis]/nt 召开/v [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 卫计委/nr [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 毛群安/nr 介绍/v 了/ule 2013年/t 卫计委/nr 的/ude1 十大/mq 新闻/n ，/w 并/cc 对/p 控烟/nz 禁烟/vn 工作/vn 、/w 单独/d 两/m 孩/ng 政策/n 、/w [基本/a 药物/n]/nz 制度/n 以及/cc 器官移植/gb 分配/v 共享/vn 系统/n 等/udeng 问题/n 作出/v 回应/vn 。/w 
毛群安/nr 介绍/v ，/w “/w 单独/d 两/m 孩/ng ”/w 将/d 在/p 各地/rzs 进行/vn 充分/ad 调研/vn 和/cc 准备/v 的/ude1 基础上/nz [逐步/d 推广/vn]/nz ，/w 各地/rzs 要/v 将/d 各省/r 的/ude1 调整/vn 方案/n 上报/vi 至/p 卫/ng 计委/nis 进行/vn 备案/vi ，/w 并/cc 通过/p 当地/s 人大/nis 批准/v 之后/f 正式/ad 实施/v 。/w 
针对/p 有/vyou 媒体/n 提出/v 的/ude1 能否/v 全面/ad 放开/v 两/m 孩/ng 政策/n ，/w 毛群安/nr 表示/v ，/w 此前/t 虽然/c 有/vyou 提出/v 过/uguo 全面/ad 放开/v 两/m 孩/ng 政策/n ，/w 但/c 最终/d 还是/c 选择/v 了/ule 单独/d 两/m 孩/ng 的/ude1 政策/n 。/w 在/p 这次/r [生育/vn 政策/n]/nz 调整/vn 之前/f ，/w 相关/vn 机构/n 和/cc 部门/n 做/v 了/ule 为期/vi 10年/t 的/ude1 研究/vn ，/w 对于/p [人口/n 政策/n]/nz 的/ude1 各种/rz 调整/v 结果/n ，/w 都/d 进行/vn 了/ule 数据/n 的/ude1 模拟/vn 。/w 
毛群安/nr 表示/v ，/w 实施/v “/w 单独/d 两/m 孩/ng ”/w 政策/n ，/w 这/rzv 一/m 决定/v 是/vshi 基于/p 中国/ns 目前/t 整个/b 人口/n 的/ude1 状况/n ，/w [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 的/ude1 状况/n ，/w 以及/cc 公众/n 生育/vn 的/ude1 意愿/n 做出/v 的/ude1 。/w 
目前/t ，/w 已经/d 有/vyou 不少/m 地方/n 出台/vi 了/ule 省/n 市级/b 的/ude1 公共场所/n 禁烟/vn 条例/n ，/w 但/c 一直/d 没有/v 全国性/n 的/ude1 [法律/n 法规/n]/nz 。/w 毛群安/nr 介绍/v ，/w [室内/s 公共场所/n]/nz [禁止/v 吸烟/vi]/nz 条例/n 的/ude1 起草/vn 工作/vn 已/d 于/p 2013年/t 启动/v ，/w 并/cc 列入/v 了/ule 国务院/nt 的/ude1 立法/vn 计划/n 。/w 卫计委/nr 争取/v 在/p 今年/t 出台/vi [室内/s 公共场所/n 禁烟/vn]/nz 的/ude1 条例/n ，/w 并/cc 积极/ad 争取/v 通过/p [全国/n 人民/n 代表大会/n]/nt 进行/vn 立法/vn 工作/vn ，/w 控制/v 烟草/n 危害/vn 。/w 毛群安/nr 坦言/v ，/w 目前/t 的/ude1 《/w [公共场所/n 卫生/an 管理/vn 条例/n]/nz 》/w 中/f 有/vyou 对/p 禁止/v 在/p 公共场所/n 吸烟/vi 的/ude1 规定/n ，/w 但/c 其中/rz 的/ude1 罚则/nz 并不/d 明确/a ，/w 所以/c 需要/v 发展/vn 新的/a 立法/vn 。/w （/w 记者/nnt 罗丹阳/nr ）/w 
