[北京/ns 国安队/nt]/nt ７日/t 与/cc 韩国/nsf 国脚/n 河/n 大成/n 正式/ad 签约/vi ，/w 队/n 史上/d 首次/m 引进/v 韩国/nsf 外援/n 。/w 
据悉/v ，/w 河/n 大成/n 与/cc 国安队/nt 签约/vi 3年/t 。/w 此前/t ，/w 国安队/nt 还/d 与/cc 原/b [大连/ns 阿尔/nrf 滨/ng 队/n]/nt 主力/nnt 边后卫/nz 赵和靖/nr 签/v 下/f 了/ule 3年/t 的/ude1 合同/n 。/w 
据/p [国安/nz 俱乐部/nis]/nt 提供/v 的/ude1 资料/n ，/w 河/n 大成/n 与/cc 赵和靖/nr 均/d 为/p [２９/m 岁/qt]/mq 。/w 河/n 大成/n 身高/n [１/m 米/q]/mq ８/m ，/w 是/vshi [韩国/nsf 国家队/nis]/nt 现役/b 球员/nnt ，/w 原/b 效力/n 于/p [首尔/ns FC/x 队/n]/nt ，/w 多次/mq 入选/v 韩国/nsf 联赛/n [最佳/z 阵容/n]/nz ，/w 是/vshi 上/f 赛季/n [首尔/ns FC/x 队/n]/nt 闯进/v 亚冠/nz 决赛/vn 的/ude1 主力/nnt 后腰/n 球员/nnt 。/w 身高/n [１/m 米/q]/mq ８５/m 的/ude1 赵和靖/nr 的/ude1 加盟/vn ，/w 也/d 将/d 在/p [一定/b 程度/n]/nz 上/f 改善/v 近/a 几个/mq 赛季/n 国安/nz 后防线/n 上/f 日益/d 老龄化/vn 的/ude1 问题/n 。/w 
而/cc 国安队/nt 旧/a 将/d 王长庆/nr 、/w 毛剑卿/nr 、/w 张永海/nr 则/d 在/p 近日/t 加盟/v 与/cc 国安队/nt 同/p 城/n 的/ude1 [北京/ns 八喜/nz]/nz 队/n ，/w 八喜/nz 队/n 还/d 签/v 下/f 了/ule 上/f 赛季/n 在/p [上海/ns 申花队/nt]/nt 效力/n 的/ude1 王寿挺/nr 等/udeng 球员/nnt ，/w 新/a 赛季/n 目标/n 直指/v 冲/v 超/v 。/w （/w 记者/nnt 汪涌/nr ）/w 
