图/n 为/p ：/w [87/m 岁/qt]/mq 的/ude1 孙永菊/nr 说/v ，/w 住在/v 福利院/nis 一分钱/mq 不/d 花/n ，/w 每月/r 还/d 能/v 领到/v [高龄/n 津贴/n]/nz 和/cc [养老/vn 保险/n]/nz 退休金/n 。/w 
图/n 为/p ：/w 福利院/nis 老人/n 高兴/a 地/ude2 [锻炼/vn 身体/n]/nz 。/w 
图/n 为/p ：/w 阳光/n 超市/nis 为/p [困难/an 群众/n]/nz 发放/v 生活必需品/nz 。/w 
远安/nz ，/w 山区/n 县/n ，/w 人口/n 近/a 20万/m ，/w 不/d 沿江/nz 、/w 不/d 沿/p 铁路线/n ，/w 是/vshi 全省/n 唯一/b 一个/mq 整体/n 不/d 对外开放/vl 县/n ；/w 同样/d 是/vshi 远安/nz ，/w 在/p 全省/n 第一个/mq 实行/v [高龄/n 津贴/n]/nz 制度/n 、/w 第一个/mq 推行/v “/w 五/m 免/v 一/m 送/v ”/w 惠民/ns 殡葬/vn 政策/n 、/w 第一个/mq 开办/v “/w 阳光/n 超市/nis ”/w …/w …/w 一个/mq 交通/n 相对/d 闭塞/a 、/w 经济/n 优势/n 难寻/nz 的/ude1 山区/n 县/n ，/w 为何/ryv 能/v 在/p 湖北/ns 创下/v [民政/n 工作/vn]/nz 的/ude1 多个/mq 第一/m ？/w 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 提出/v ，/w 要/v 实现/vn 发展/v 成果/n 更多/ad 更/d 公平/a 惠及/v 全体/n 人民/n ，/w 分析/v 远安县/ns 的/ude1 样本/n ，/w 有助于/v 我省/n [民政/n 工作/vn]/nz 探索/v “/w 公平/a 可持续/nz 的/ude1 [社会/n 保障/vn 制度/n]/nz ”/w 。/w 
2011年/t ，/w 远安县/ns 在/p 全省/n 率先/d 出台/vi [高龄/n 津贴/n]/nz 制度/n ，/w 为/p [80/m 岁/qt]/mq 以上/f 的/ude1 老年人/n 定期/d 发放/v [高龄/n 津贴/n]/nz ，/w 惠及/v 3000余人/m 。/w 
2012年/t ，/w 远安/nz 被/pbei 定位/vn 全国/n 重特大/n 疾病/n 救助/v 试点县/n ，/w 已/d 为/p [370/m 名/q]/mq 重特大/n 疾病/n 救助/v 患者/n 补助/vn [400/m 万元/q]/mq 。/w 
2012年7月/t ，/w 远安县/ns 实施/v 惠民/ns 殡葬/vn 政策/n ，/w 至今/d 已/d 为/p 1200多位/m 已故/vn 居民/n 免除/v 了/ule 基本/a 殡葬/vn 服务费/n ，/w 累计/vd 免除/v 费用/n [61/m ./w 2/m 万元/q]/mq 。/w 
目前/t ，/w 远安县/ns 已有/v [4333/m 名/q]/mq 居民/n 享受/v [城市/n 低保/n]/nz ，/w 覆盖率/n 为/p 9%/m ；/w [8002/m 名/q]/mq 农民/nnt 享受/v [农村/n 低保/n]/nz ，/w 覆盖率/n 为/p 5%/m ，/w 覆盖率/n 均/d 高于/v 全省/n [平均/a 水平/n]/nz 。/w 
…/w …/w “/w 让/v 远安/nz 人民/n 更/d 幸福/a ，/w 是/vshi 县委/nis 县政府/n 一切/rz 工作/vn 的/ude1 出发点/n 和/cc 落脚点/n 。/w ”/w [远安县/ns 县委/nis]/nt 书记/nnt 周正英/nr 说/v 。/w 近年来/dl ，/w [远安/nz 县委/nis 县政府/n]/nt 每年/r 将/d 救助/vn 、/w 救灾/vn 、/w 双拥/n 、/w 福利/n 、/w 老龄/b 等/udeng 民政/n 专项/b 经费/n 足额/v [财政/n 预算/n]/nz ，/w 实行/v 专户/n 管理/vn 、/w [专款/n 专用/vn]/nz ，/w [民政/n 工作/vn]/nz 经费/n 连续/a 三年/t [同比/n 增长/v]/nz [20/m %/w 以上/f]/mq 。/w 从/p 山区/n 县/n 蜕变/vi 成为/v 民政/n 强县/v ，/w 且/c 看/v 远安/nz 样本/n 。/w 
[制度/n 创新/vi]/nz 寻找/v 远安/nz 特色/n 
2011年/t ，/w 远安县/ns 在/p 全省/n 率先/d 建立/v 起/vf 普惠制/nz [高龄/n 津贴/n]/nz 制度/n 。/w 凡/d 年/qt 满/a [80/m 周岁/q]/mq 以上/f 的/ude1 老人/n ，/w 每人/r 每月/r 可/v 享受/vn [30/m 至/p 200/m 元/q]/mq 的/ude1 [高龄/n 津贴/n]/nz ，/w 惠及/v 3000余人/m 。/w 2013年7月/t ，/w 该县/r 提高/v [高龄/n 津贴/n]/nz 标准/n ，/w 将/d 年/qt 满/a [80/m 至/p 89/m 周岁/q]/mq 老人/n 的/ude1 [高龄/n 津贴/n]/nz 提高/v 至/p 每人/r 每月/r [50/m 元/q]/mq ，/w 年/qt 满/a [100/m 周岁/q]/mq 的/ude1 提高/vn 至/p 每人/r 每月/r [300/m 元/q]/mq 。/w 
洋坪镇/ns [余家/nz 畈村/ns]/ns 的/ude1 孙永菊/nr 今年/t [87/m 岁/qt]/mq ，/w 现/tg 住在/v 洋/ag 坪/ng 福利院/nis 。/w 她/rr 说/v ，/w 住在/v 福利院/nis 一分钱/mq 不/d 花/n ，/w 每月/r 还/d 能/v 领/v 钱/n 。/w 她/rr 给/p 记者/nnt 算/v 了/ule 一笔/mq 账/n ，/w 每月/r 她/rr 能/v 领到/v [高龄/n 津贴/n]/nz [50/m 元/q]/mq 、/w [养老/vn 保险/n]/nz 退休金/n [60/m 元/q]/mq ，/w “/w 不/d 缺钱/nz ”/w 。/w 
这项/r 政策/n 享受/v 对象/n 众多/a ，/w 在/p 全省/n 尚属/nz 第一/m 。/w 
“/w [民政/n 工作/vn]/nz ，/w 就是/v 要/v 结合/vn 各地/rzs 实际/n ，/w 因地制宜/vl 摸索/v 出/vf 惠民/ns 政策/n ，/w 让/v 老百姓/n 尝/v 到/v 实实在在/z 的/ude1 甜头/n 。/w ”/w 远/a [安县/ns 民政局/nis]/nto 局长/nnt 向昌海/nr 如是说/dl 。/w 
远安/nz 探索/v 慈善/a 救助/v 机制/n ，/w 在/p 全省/n 率先/d 开办/v “/w 阳光/n 超市/nis ”/w 。/w 
走进/v [旧县镇/ns 镇政府/nis]/nt 大楼/n 一楼/nz ，/w 一家/n 阳光/n 超市/nis 格外/d 显眼/a 。/w [一排/mq 排/v]/mq 货架/n 上/f ，/w 电视机/n 、/w 电风扇/n 、/w 冬衣/n 、/w 棉被/n 等/udeng 生活/vn 物资/n 整齐/a 码/v 放/v 。/w 
今年/t [69/m 岁/qt]/mq 的/ude1 陶礼强/nr 居住于/v 双坪村/ns [四/m 组/n]/mq ，/w 属/v B/x 类/q 低保/n 。/w 他/rr 本人/rr [双目/n 失明/vi]/nz ，/w 年老体弱/vl ，/w [丧失/v 劳动/vn 能力/n]/nz ，/w 妻子/n 去世/vi 。/w 今年/t [27/m 岁/qt]/mq 的/ude1 儿子/n 患/v 先天/n 心脏病/nhd ，/w 至今/d 未婚/vn ，/w 一家/n 两口/nz 仍/d 住在/v 村/n 建/v 砖混/nz 预制/v 房/n 中/f ，/w 以/p 务农/vi 为/p 生/v 。/w 经过/p 审核/vn ，/w 陶礼强/nr 一家/n 从/p 阳光/n 超市/nis 领到/v 一台/mq 电视/n 、/w 一台/mq 电饭煲/n 、/w 两张/mq 床/n 、/w 一个/mq 食品柜/nz 、/w 一张/mq 餐桌/n 、/w [两/q 床/n]/mq 被子/n 、/w 两件/mq 衣服/n 和/cc 一双鞋/nz 子/ng 。/w 
目前/t ，/w 全县/n 旧县镇/ns 、/w 荷花镇/ns 、/w 河口乡/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 [7/m 个/q]/mq “/w 阳光/n 超市/nis ”/w 均/d 正式/ad “/w 开业/vi ”/w 。/w 以/p 新建/v “/w 阳光/n 超市/nis ”/w 为/p 载体/n ，/w 该县/r 开展/v “/w 百/m 企/ng 助/v [百/m 村/n]/mq 进/vf 小康/n ”/w 等/udeng 活动/vn ，/w 为/p [困难/an 群众/n]/nz 募捐/vn 、/w 购置/v 必备/vn [生活/vn 用品/n]/nz 。/w 目前/t ，/w 县/n 慈善/a 协会/nis 已/d 接受/v [社会/n 各界/rz]/nz 爱心/n 捐款/vi [90/m ./w 25/m 万元/q]/mq ，/w 各类/r 物资/n [6029/m 件/q]/mq 。/w 
远/a [安县/ns 民政局/nis]/nto 副局长/nnt 胡家富/nr 告诉/v 笔者/n ，/w “/w 经过/p 个人/n 申报/vn 、/w 村级/b 核实/v 、/w 镇政府/nis 核实/v 等/udeng 程序/n 审核/vn ，/w 特困户/n 就/d 能/v 领到/v 相应/vn 的/ude1 救助/vn 票/n ，/w 特困户/n 凭票/nz ，/w 就/d 可/v 到/v 就近/d 的/ude1 阳光/n 超市/nis 领取/v 相应/vn 的/ude1 生活必需品/nz 。/w ”/w 目前/t ，/w 该县/r 民政局/nis 已经/d 为/p 其中/rz 的/ude1 [296/m 户/q]/mq 下发/v 了/ule 700多件/m 补助/v 物品/n ，/w [3462/m 户/q]/mq 所需/nz 的/ude1 生活必需品/nz 正在/d 采购/vn 配送/vn 中/f 。/w 
该县/r [双坪村/ns 一组/mq]/nt 的/ude1 周长文/nr 今年/t [45/m 岁/qt]/mq ，/w 周长/n 文本/n 人/n 背脊骨/nz 幼时/n 摔伤/nz 致残/v ，/w 妻子/n 患/v 脑膜炎/nhd ，/w 夫妻/n [二/m 人/n]/mq [劳动/vn 能力/n]/nz 很差/d ，/w 儿子/n 目前/t 就读/vi 于/p [远安县/ns 职教/n 中心/nis]/nt 高一/n 年级/n ，/w 属/v C/x 类/q 低保/n 。/w 他们/rr 一家/n 也/d 在/p 阳光/n 超市/nis 领到/v 电视机/n 、/w 电饭煲/n 、/w 衣服/n 等/udeng 生活必需品/nz 。/w 他/rr 说/v ，/w 阳光/n 超市/nis “/w 缺/v 什么/ry 补/v 什么/ry ”/w 的/ude1 救助/vn 方式/n ，/w 让/v 捐助/vn 更/d 人性化/vn ，/w 每户/r 特困户/n 都/d 能/v 根据/p 自己/rr 的/ude1 [实际/n 困难/an]/nz 有/vyou 针对性/n 地/ude2 领取/v 补助/vn 。/w 
