1月7日/t 消息/n ，/w 近两年/qt ，/w 在/p 一些/mq 大城市/n 的/ude1 繁华/a 路段/n ，/w 总/b 能/v 收到/v 一些/mq 来自/v 山东省/ns [乳山市/ns 银滩/ns]/nz 的/ude1 海景房/nz 广告/n ，/w 在/p 这些/rz 广告/n 中/f ，/w 银滩/ns 被/pbei 描绘/v 成/v 一个/mq “/w [面朝/nz 大海/n]/nz 、/w 天/qt 蓝海碧/nr ”/w 的/ude1 世外桃源/n 。/w 当地/s 政府/nis 大手笔/n 开发/v 海景房/nz ，/w 但/c 令/v [很多/m 人/n]/mq 想不到/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 环境/n 如此/rzv 优越/a 的/ude1 银滩/ns ，/w 其实/d 现在/t 更/d 像/v 是/vshi 一座/mq 巨大/a 的/ude1 住宅/n 博物馆/nis ，/w 只见/v 房子/n 、/w 难/a 见/v 人烟/n 。/w 
