“/w 两年/mq 前/f 的/ude1 今天/t ，/w 在/p 这个/rz 地方/n ，/w 我/rr 曾/d 向/p 您/rr 反映/v 过/uguo 南湖/ns 治理/vn 的/ude1 问题/n 。/w 今天/t ，/w 我/rr 把/pba 两年/mq 前/f 的/ude1 报纸/n 送给/v 您/rr 。/w ”/w 昨天/t ，/w 洪山/nz 代表团/n 张堂孝/nr 代表/nnt 将/d 包括/v 《/w [武汉/ns 晚报/n]/nz 》/w 在/p 内/f 的/ude1 三份/nz 报纸/n ，/w 赠送/v 给/p 来/vf 团/n 参加/v 审议/vn 的/ude1 省委/nis 常委/nnt 、/w 市委/nis 书记/nnt 、/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 阮成发/nr 。/w 
送/v 两年/mq 前/f 旧/a 报/n 给/p 市委/nis 书记/nnt 
2012年1月7日/t ，/w 阮成发/nr 与/cc 洪山/nz 代表团/n 代表/nnt 座谈/v 时/ng ，/w 张堂孝/nr 发言/vi ：/w “/w 南湖/ns 周边/n 居住/v 着/uzhe 50多万/m 居民/n ，/w 但/c 目前/t ，/w 这里/rzs 的/ude1 污染/vn 已经/d 十分/d 严重/a ，/w 水质/n 降/v 到/v [5/m 类/q]/mq ，/w 养/v 的/ude1 鱼虾/n 不能/v 食用/vn ，/w 治理/vn 迫在眉睫/vl ！/w ”/w 阮成发/nr 当场/d 表态/vi ：/w “/w 南湖/ns 污染/v 问题/n ，/w 必须/d 治理/vn ！/w 必须/d 尽快/d 治理/vn ！/w 必须/d 彻底/ad 治理/vn ！/w ”/w 次日/t ，/w 《/w [武汉/ns 晚报/n]/nz 》/w 在/p 头版头条/nz 刊发/v 这/rzv 则/d 新闻/n 。/w 
昨天/t ，/w 张堂孝/nr 想/v 表达/vn 两个/mq 意思/n ，/w 一/m 是/vshi 南湖/ns 的/ude1 居民/n 亲眼目睹/vl 了/ule 变化/vn ，/w 南湖/ns 规划/n 有/vyou 了/ule ，/w 行动/vn 也/d 有/vyou 了/ule ，/w 开始/v 了/ule 清淤/v ，/w 湖岸线/nz 被/pbei [严格/ad 控制/vn]/nz ，/w 修建/v 了/ule 部分/n 栈道/n ，/w 周边/n 居民/n 已经/d 可以/v 散步/vn 了/ule ，/w 大家/rr 很/d 高兴/a ；/w 第二层/mq 意思/n ，/w 希望/v 南湖/ns 治污/vn 能/v 再/d 快一点/nz 。/w 
张堂孝/nr 又/d 拿出/v 一份/mq 资料/n ：/w 去年/t 7月/t ，/w [武汉/ns 理工大学/nis]/ntu 暑期/t 实践/v 队/n 对/p 南湖/ns 周边/n 排污口/n 进行/vn 数量/n 统计/vn 和/cc 实地/d 探察/vn ，/w 摸清/v 了/ule 南湖/ns 周边/n 大大小小/z 的/ude1 [26/m 个/q]/mq 排污口/n ，/w 发现/v 直接/ad 排污/vn 是/vshi 南湖/ns 污染/vn 的/ude1 罪魁祸首/n 。/w 
“/w 请/v 你/rr 把/pba 这个/rz 也/d 送给/v 我/rr ，/w 给/p 我们/rr 学习/v ，/w 也/d 督促/v 我们/rr 加大/v 工作/vn 力度/n 。/w ”/w 阮成发/nr 再次/d 起身/vi 接过/v 这份/r 特殊/a 建言/nz ，/w 并/cc 再次/d 对/p 张堂孝/nr 代表/nnt 道谢/vi 。/w 
请相信/nz 武汉/ns 湖泊/n 水质/n 会/v 好转/vn 
“/w 当年/t 的/ude1 报纸/n 我/rr 也/d 看/v 了/ule 。/w 坦白/v 说/v ，/w 我/rr 也/d 很/d 有/vyou 压力/n ，/w 因为/c 我/rr 知道/v ，/w 南湖/ns 治理/vn 不/d 可能/v 一蹴而就/vl ，/w 湖泊/n 的/ude1 治理/vn 不是/c 一件/mq 容易/ad 的/ude1 事/n ，/w 投入/v 巨大/a 、/w 短时间/nz 难/a 见/v 成效/n 。/w ”/w 
阮成发/nr 说/v ，/w 南湖/ns 治理/vn 这几年/mq 有/vyou 初步/d 效果/n ，/w 但/c 还/d 没有/v 根本/a 好转/vi ，/w 第一/m 要/v 截/v 污/ag 、/w 第二/m 要/v 清淤/vn ，/w 这/rzv 必须/d 先/d 把/pba 污水/n 厂/n 处理/vn 好/a ，/w 让/v 收集/vn 管道/n 成/v 网/n ，/w 再/d 送到/v [污水/n 处理厂/nis]/nis 。/w 现在/t 缺乏/v 成/v 网/n 的/ude1 管道/n ，/w 特别/d 是/vshi 在/p 武昌/ns 片/q 。/w 目前/t ，/w 武汉/ns 已/d 制定/v 并/cc 实施/v 4年/t [行动/vn 计划/n]/nz 。/w 
“/w 在/p 这里/rzs ，/w 我/rr 可以/v 欣慰/a 的/ude1 告诉/v 大家/rr ，/w 武汉/ns 湖泊/n 治理/vn 有/vyou 了/ule 一个/mq 根本性/n 的/ude1 转变/vn ，/w 从/p 过去/vf 无序/b 、/w 随意/ad 、/w 大量/m 的/ude1 填/v 湖/n ，/w 转变/v 到/v 严格管理/v 。/w ”/w 阮成发/nr 提到/v ，/w 尤其/d 是/vshi 去年/t 全市/n 公布/v 了/ule 武汉/ns 湖泊/n 地图/n ，/w 为/p [166/m 个/q]/mq 湖泊/n 确定/v 坐标/n 、/w 锁定/v 岸线/n 。/w 
阮成发/nr 说/v ，/w 虽然/c 这/rzv 是/vshi 一个/mq 进步/vn ，/w 但/c 湖泊/n 治理/vn 需要/v 一个/mq 长期/d 的/ude1 过程/n 。/w 先/d 确保/v 湖泊/n 数量/n 一个/mq 不能/v 减少/vn ，/w 接下来/vl [湖泊/n 面积/n]/nz 不能/v 减小/v ，/w 再/d 截/v 污/ag 、/w 清淤/v 。/w “/w 请相信/nz ，/w 武汉/ns 的/ude1 湖泊/n 经过/p 长时间/nz 治理/vn 后/f ，/w 数量/n 不会/v 减/v ，/w 水质/n 会/v 逐步/d 好转/vi 。/w ”/w 
来源/n ：/w [武汉/ns 晚报/n]/nz 
