2013年/t 岁末/t ，/w 湖北/ns 命案/n 侦破/v 工作/vn 再/d 传/v 捷报/n ：/w 破案率/nz 达到/v 98.36%/m ，/w 再/d 创/v 历史/n 新高/n 。/w 武汉/ns 、/w 黄石/ns 等/udeng [10/m 个/q]/mq 地方/n 现行/b 命案/n 全/a 破/v ，/w [132/m 个/q]/mq 县级/b 立案/vi 单位/n 命案/n 全/a 破/v 或/c 未/d 发/v 命案/n 。/w 1月8日/t ，/w [湖北省/ns 公安厅/nis]/nto 召开/v 大会/n 予以/vx 隆重/ad 表彰/vn 。/w 
至此/d ，/w 该省/r 命案/n 侦破/v 顺利实现/v “/w 三级跳/n ”/w ：/w 破案率/nz 连续/a 三年/t 连/ulian 上/f “/w [三/m 个/q]/mq 台阶/n ”/w ，/w 逐年/d 跨过/v 96%/m 、/w 97%/m 、/w 98%/m ；/w 同时/c ，/w 发案/vn 数/n 连/ulian 降/v [3/m 级/q]/mq ，/w 分别/d 在/p 700/m 、/w 600/m 、/w [500/m 起/vf]/mq 以内/f 。/w 
密匙/nz 一/m ：/w 打破/v 瓶颈/n 抓/v 命案/n 
“/w 2010年/t ，/w 我省/n 命案/n 侦破/v 工作/vn 显现/v 出/vf 后劲/n 乏力/a 的/ude1 疲态/n ，/w 现行/b 命案/n 破案率/nz 连续/a 三年/t 在/p 96%/m 上下/f 徘徊/vi ，/w 而/cc 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 河南/ns 等/udeng 地/ude2 纷纷/d 跨越/v 97%/m 。/w ”/w 当时/t 的/ude1 焦虑/an ，/w 省/n 厅/n 刑侦/n 总队/nis 总队长/nnt 余平辉/nr 至今/d 记忆犹新/vl ，/w 而/cc 这份/r 焦虑/an 还有/v 一个/mq 深层次/nz 因素/n ：/w “/w 命案/n 必/d 破/v ”/w 口号/n 最早/d 由/p 湖北/ns 在/p 全国/n 叫/vi 响/v ，/w 十年/mq 以后/f ，/w “/w 金字招牌/n ”/w 会/v 就此/d 不保/v 吗/y ？/w 
厅/n 刑侦/n 总队/nis 对/p [2008/m 至/p 2010/m 年/qt]/mq 全省/n 未/d 破/v 命案/n 进行/vn 全面/ad 细致/a 的/ude1 数据分析/gi ，/w 发现/v 无名/b 尸/ng 、/w 杀害/v 卖淫女/nz 、/w 抢劫/v 杀人/vn 等/udeng 案件/n 占/v 未/d 破/v 案件/n 总数/n 的/ude1 [50/m %/w 以上/f]/mq ，/w 这/rzv 正是/v 破案率/nz 走低/v 的/ude1 关键/n ！/w 
全省/n 刑侦/n 战线/n 迅速/ad 展开/v 业务/n 大/a 讨论/v ，/w 总结/v 提炼/vn 出/vf 三类/b “/w 瓶颈/n ”/w 案例/n 战法/n ：/w 专家/nnt “/w 会诊/vn ”/w 、/w 加大/v 重点/n 场所/n 管控/nz 、/w 信息/n 比/p 对/p …/w …/w 通过/p 网上/s 发布/v 、/w 培训班/nis 等/udeng 交流/v 形式/n ，/w 各种/rz 专项/b 调研/v 成果/n 得到/v 广泛/a 推广/vn 。/w 
针对/p 无名/b 尸/ng 案件/n ，/w 省/n 厅/n 组织/n 开展/v 专项/b 调研/vn ，/w 制定/v 了/ule 一整套/mq 无名/b 尸体/n 查找/v 工作/vn 规范/v ，/w 根据/p 公安部/nto 要求/n ，/w 武汉/ns 、/w 宜昌/ns 、/w 荆州/ns 等/udeng 沿江/nz 城市/n 还/d 建立/v 了/ule 长江/ns 无名/b 尸/ng 处置/vn 工作/vn 规范/v 。/w 
针对/p 杀害/v 卖淫女/nz 案件/n 侦破/v 过程/n 中/f 出现/v 的/ude1 线索/n 少/a 、/w 摸排/nz 难度/n 大/a 的/ude1 问题/n ，/w 省/n 厅/n 牵头/vi 组织/n 武汉/ns 、/w 宜昌/ns 、/w 襄樊/ns 等/udeng 地/ude2 ，/w 加大/v 易/ad 发/v 命案/n 的/ude1 洗浴/vn 、/w 足疗/vn 、/w 发廊/nis 等/udeng 休闲/vn 场所/n 附近/f 区域/n [视频/n 监控/vn]/nz 建设/vn ，/w 在/p 某些/rz 案件/n 高发/b 场所/n 安装/v 应急/vn [报警/vn 装置/n]/nz ，/w 一旦/d 发生/v 危险/an ，/w [公安/n 机关/n]/nz 即/v 能/v 在/p 最/d 短时间/nz 内/f 接处警/v ，/w 打击/v 效率/n 显著/ad 提升/v 。/w 
针对/p 抢劫/v 杀害/vn [出租车/n 司机/nnt]/nnd 案件/n ，/w 省/n 厅/n 开展/v 查处/vn “/w 黑/a 的/ude1 ”/w 清查/vn 行动/vn ，/w 组织/n 各地/rzs 公交/b 分局/nis 深入/ad 出租车/n 公司/nis ，/w 检查/vn 督导/vn GPS/x 系统/n 、/w [车载/b 摄像头/n]/nz 安装/v 等/udeng 安防/nz 措施/n 落实/v ，/w 提升/v 对/p 出租车/n 运行/vn 情况/n 的/ude1 掌控/v 能力/n 。/w 
得力/a 措施/n ，/w 招招/nz 显效/nz 。/w 2011年/t ，/w [三类/b 案件/n]/nz 破案/vi 数/n 直线/n 上升/vi ，/w 经过/p 3年/t 的/ude1 持续/vn 发/v 力/n ，/w 在/p [2013/m 年年/d]/mq 度/qv 统计表/n 上/f ，/w 此/rzs [三类/b 案件/n]/nz 大幅/d 下降/vi ，/w 其中/rz 杀害/v 卖淫女/nz 和/cc 无名/b 尸/ng 案件/n 未/d 破/v 数/n 为/p “/w 零/m ”/w ，/w 带动/v 了/ule 现行/b 命案/n 破案率/nz 的/ude1 迅速/ad 攀升/v 。/w 
