人民网/nz 银川/ns 1月8日/t 电/n （/w 贾茹马/nr 甜/a ）/w [今天/t 下午/t]/nz ，/w [宁夏/ns 回族/nz 自治区/n 政协/nis]/nt 十届/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 举行/v 第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz ，/w [12/m 名/q]/mq 政协/nis 委员/nnt 进行/vn 了/ule 大会/n 发言/vi 。/w 
自治区/n 政协/nis 主席/nnt 齐同生/nr 、/w 自治区/n [党政/n 领导/n]/nnt 崔波/nr 、/w 马三刚/nr 、/w 傅兴国/nr 、/w 袁家军/nr 、/w 姚爱兴/nr 到/v 会/v 听取/v 了/ule 委员/nnt 发言/vi 。/w 
刘祯/nr 委员/nnt 代表/nnt 自治区/n 工商联/nis 作/v 了/ule 题为/v 《/w 调整/vn 招商引资/vl 政策/n 营造/v [公平/a 竞争/vn]/nz 的/ude1 [市场/n 环境/n]/nz 》/w 的/ude1 发言/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w 在/p 全面/ad 推进/vi “/w [两/q 区/n]/mq ”/w 建设/vn ，/w 实施/v “/w 两/m 优/ag ”/w 战略/n 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 应该/v 对/p 宁夏/ns 在/p 招商引资/vl 过程/n 中/f 实施/v 的/ude1 一些/mq [政策/n 规定/n]/nz 与/cc 做法/n 进行/vn 规范/v ，/w 在/p 科学/n 招商/vn 、/w 合理/a 招商/vn 、/w 按照/p 正常/a 工作/vn 途径/n 招商/vn 的/ude1 同时/c ，/w 坚持/v 招商/vn 与/cc 扶持/v 本地/rzs 企业/n 并重/vi 、/w 坚持/v 招商/vn 与/cc 服务/vn 并重/vi 。/w 
王/n 大陆/ns 委员/nnt 代表/nnt 九三学社/nt [宁夏/ns 区/n 委会/v]/nt 作/v 了/ule 题为/v 《/w 关于/p 扶持/v 我/rr 区/n [家庭/n 农场/nis]/nz 发展/vn 的/ude1 建议/n 》/w 的/ude1 发言/vn 。/w 他/rr 建议/n ，/w 应/v 明确/a [家庭/n 农场/nis]/nz 界定/v 标准/n ，/w 制定/v 全区/n 统一/vn 的/ude1 扶持/vn 发展/v 政策/n ；/w 明确/a 土地权属/n ，/w 加快/v [土地/n 流转/vn]/nz 步伐/n ，/w 解决/v [家庭/n 农场/nis]/nz 的/ude1 土地/n 问题/n ；/w 构建/v 新型/b [家庭/n 农场/nis]/nz [经营/vn 主体/n]/nz 培育/v 机构/n ，/w 解决/v [家庭/n 农场/nis]/nz 的/ude1 人才/n 问题/n 。/w 
何仲义/nr 委员/nnt 代表/nnt [民盟/n 宁夏/ns 区/n 委会/v]/nt 作/v 了/ule 题为/v 《/w 移风易俗/vl 势在必行/vl 》/w 的/ude1 发言/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w 移风易俗/vl 的/ude1 基本/a 切入点/n ，/w 应/v 着眼于/v 宁夏/ns 经济/n 、/w 文化/n 和/cc 人/n 的/ude1 作用/n 。/w 领导干部/nnt 应/v 以身作则/vl ，/w 起/vf 模范/n [带头/vd 作用/n]/nz ，/w 提倡/v [新/a 事/n 新/a 办/v]/nz 俭/ag 办/v 的/ude1 新风尚/nz ，/w 切实/ad 改善/v 民生/n ，/w 促进/v 移风易俗/vl 。/w 
杨学林/nr 委员/nnt 代表/nnt 自治区/n 政协/nis [教科文/n 卫/ng 体/ng]/n 委员会/nis 作/v 了/ule 题为/v 《/w [公立/b 医院/nis 改革/vn]/nz 先行者/n 的/ude1 困境/n 》/w 的/ude1 发言/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w 希望/v 政府/nis 能/v 增加/vn 医院/nis [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz ，/w 增加/v 财政/n 经常性/n 经费/n 补助/vn 。/w 
王正义/nr 委员/nnt 代表/nnt 无党派人士/n 作/v 了/ule 题为/v 《/w 关于/p 引导/v 市民/n 转变/v [出行/vi 方式/n]/nz [大力/d 发展/vn]/nz [公共/b 交通/n]/nz 的/ude1 建议/n 》/w 的/ude1 发言/vn 。/w 他/rr 建议/n 出台/vi 鼓励/v 乘坐/v [公共/b 交通/n]/nz 的/ude1 [优惠/vn 政策/n]/nz ，/w 提高/v 现有/vn [公交/b 线路/n]/nz 的/ude1 覆盖率/n ，/w 引入/v [竞争/vn 机制/n]/nz 发展/vn 多元化/v [公共/b 交通/n]/nz 。/w 
陆军/nis 委员/nnt 作/v 了/ule 题为/v 《/w 以/p 内力/n 做/v 牵引/vn 以/p 改革/vn 促/v 共识/n 加快/v 推进/vn 内陆/s [开放型/b 经济/n]/nz 试验区/n 建设/vn 》/w 的/ude1 发言/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w 针对/p 试验区/n 建设/vn ，/w 建议/n 在/p 全区/n 深入/ad 开展/v 以/p “/w 解放思想/vl ，/w 改革开放/v ”/w 为/p 主题/n 的/ude1 大/a 讨论/v 活动/vn ；/w 实施/v [人才/n 工程/n]/nz ，/w 增强/v [创新/vi 能力/n]/nz ；/w 创新/vi 互动/v [协调/v 机制/n]/nz ，/w 高效/b 推进/vi 试验区/n 建设/vn 。/w 
李良/nr 委员/nnt 代表/nnt 民革/n [宁夏/ns 区/n 委会/v]/nt 作/v 了/ule 题为/v 《/w 加强/v 和/cc 改善/v 行政执法/v 为/p 发展/vn 营造/v 良好/a 的/ude1 [法治/n 环境/n]/nz 》/w 的/ude1 发言/vn 。/w 他/rr 建议/n ，/w 加强/v 地方/n 立法/vn 支撑/v ，/w 赋予/v 行政执法/v 法律/n 保障/vn ；/w 进一步/d 深化/v 行政执法/v 体制改革/v ；/w 规范/v 行政执法/v 行为/n ，/w 清除/v 执法/vn 弊端/n 。/w 
马中勇/nr 委员/nnt 代表/nnt 民建/n [宁夏/ns 区/n 委会/v]/nt 作/v 了/ule 题为/v 《/w 大力/d 优化/v 发展/vn 环境/n 切实/ad 减轻/v 中小企业/n 税费/n 负担/n 》/w 的/ude1 发言/vn 。/w 他/rr 建议/n ，/w 应/v 营造/vn 有利于/v 企业/n 减负/v 发展/vn 的/ude1 政务/n 环境/n ；/w 进一步/d 加大/v 减负/vn 政策/n 落实/v 力度/n ；/w [先行/vi 先试/nz]/nz ，/w 创新/vi 减税/vi 制度/n ；/w 切实/ad 降低/v [中小企业/n 融资/vn]/nz 成本/n 。/w 
哈/b 若/c 蕙/ng 委员/nnt 作/v 了/ule 题为/v 《/w 提升/v [文学/n 艺术/n]/nz 软实力/nz 助推/vn “/w [四/m 个/q]/mq 宁夏/ns ”/w 发展/vn 》/w 的/ude1 发言/vn 。/w 她/rr 建议/n ，/w 将/d 宁夏/ns [文学/n 艺术/n]/nz 纳入/v 宁夏/ns 经济/n 文化/n 发展/vn 的/ude1 [总体/n 规划/n]/nz ，/w 给予/vn [顶层/f 设计/vn]/nz ，/w 顶层/f 关怀/vn 。/w 
庄电一/nz 委员/nnt 作/v 了/ule 题为/v 《/w 理顺/v 煤电/n 关系/n 解决/v [供求/n 矛盾/an]/nz 避免/v 无谓/b 的/ude1 消耗/vn 和/cc 浪费/v 》/w 的/ude1 发言/vn 。/w 他/rr 建议/n ，/w 深入研究/v 宁东/nz [供需/n 双方/n]/nz 存在/v 的/ude1 深层次/nz 矛盾/an 和/cc 问题/n ，/w 尽快/d 出台/vi 科学/n 、/w 合理/a 、/w 可行/a 的/ude1 解决方案/gi 。/w 
杨瑞生/nr 委员/nnt 代表/nnt 民进/n [宁夏/ns 区/n 委会/v]/nt 作/v 了/ule 题为/v 《/w 抓住/v 教育/vn 综合/vn 改革/v 机遇/n 加快/v 推进/vn [教育/vn 均衡/a]/nz 发展/vn 》/w 的/ude1 发言/vn 。/w 他/rr 建议/n ，/w 加快/v 建立/vn 现代/ntc [办学/vn 体制/n]/nz ，/w 形成/v 城乡/n 和/cc 地区/n 义务教育/n [共同/d 发展/vn]/nz 机制/n ，/w [创新/vi 教育/vn]/nz 管理/v [运行/vn 机制/n]/nz 。/w 
