[武汉/ns 铁路局/nis]/nto 昨/tg 表示/v ，/w 由于/p 12306/m [网站/n 访问量/nz]/nz 剧增/vi ，/w 部分/n 时间/n 出现/v 登录/vn 缓慢/a 现象/n ，/w 今/tg 起/vf ，/w 部分/n 列车/n 和/cc 车站/n 网上/s 售票/vn 时间/n 进行/vn 调整/vn ，/w 其中/rz “/w G/x ”/w 字头/n 动车/n 起/vf 售/v 时间/n 由/p 11时/t 改/v 至/p 14时/t 。/w 
昨日/t 上午/t 11时/t ，/w 记者/nnt 登录/v 12306/m 网站/n ，/w 尝试/v 购买/vn 1月26日/t 武汉/ns 至/p 北京/ns 的/ude1 车票/n ，/w 但/c 网站/n 无法/v 显示/vn ，/w 多次/mq 刷新/v 之后/f ，/w 才/d 恢复/v 正常/a 。/w 
据/p 了解/v ，/w 这/rzv 两天/mq 正值/v 春运/n 火车票/n 预售/v 高峰期/n ，/w 每天/r 上午/t 都/d 是/vshi “/w 抢/v 票/n ”/w 洪峰期/nr ，/w 尤其/d 是/vshi 整点/gm 前/f [20/m 分钟/qt]/mq ，/w [12306/m 被/pbei]/mq 抢得/v 运行/vn 缓慢/a ，/w 让/v 人/n 头疼/a 。/w 有/vyou 网友/n 称/v “/w 上午/t 接近/v 瘫痪/vn ，/w 下午/t [3/m 点/qt]/mq 之后/f 非常/d 空闲/n 。/w 12306/m 为何/ryv 不能/v 把/pba 部分/n 车次/n 的/ude1 放/v 票/n 时间/n 改/v 到/v 下午/t 呢/y ？/w ”/w 
此外/c ，/w 部分/n 车站/n 车票/n 起/vf 售/v 时间/n 也/d 进行/vn 了/ule 调整/vn 。/w [武汉/ns 铁路局/nis]/nto 管辖/v 范围内/nz 汉口站/nz [12/m ：/w 00/m 起/vf]/mq 售/v 时间/n 移至/vf 12：30/m ，/w 襄阳/ns 、/w 襄阳/ns 东/f 车站/n [10/m ：/w 00/m 起/vf]/mq 售/v 时间/n 移至/vf 17：00/m 。/w 其他/rzv 各/rz 站/vi 车票/n 起/vf 售/v 时间/n 不变/nz 。/w 
