人民网/nz 北京/ns 1月8日/t 电/n 连日来/dl ，/w 日本/ns 当局/n 接连/d 挑衅/vn 周边/n 关系/n ，/w 先是/d 执意/d “/w 拜鬼/nz ”/w ，/w 并/cc 为/p 自己/rr 进行/vn 虚伪/a 的/ude1 诡辩/vn ，/w 引起/v [国际/n 舆论/n]/nz 强烈/a 反对/v 。/w 接着/c 又/d 成立/vi “/w [国家/n 安全/an]/nz 保障局/nis ”/w 并/cc 专门/d 设立/v 设/v 对/p 华/b 对/p 朝/tg 部/q 。/w 与/cc 印度/nsf 达成/v 的/ude1 防务/n [合作/vn 协议/n]/nz ，/w 应对/v 所谓/vn 的/ude1 “/w 中国/ns 威胁/vn ”/w 。/w 允许/v 自卫队/nis 能够/v 在/p 海外/s 的/ude1 战/v 地区/n ，/w 向/p 他国/rzs 提供/v 医疗/n 援助/vn 和/cc 运送/v 武器/n 。/w 
安倍/nrf 对/p “/w 拜鬼/nz ”/w 进行/vn 诡辩/vi 逃避/v 世界/n 批判/vn 
“/w 安倍/nrf 6日/t 公开/ad 表示/v 要/v ‘/w 不/d 附带/v 任何/rz 条件/n 与/cc 中/f 韩/b 领导人/nnt 会面/vi ’/w ，/w 这/rzv 是/vshi 一种/mq 耍赖/v 行为/n 。/w ”/w 韩国/nsf 《/w [中央/n 日报/n]/nz 》/w 7日/t 称/v ，/w 安倍/nrf 参拜/v [引起/v 争议/vn]/nz ，/w 却/d 将/d 首脑/nnt 会谈/vi 搁浅/vi 的/ude1 责任/n 推给/nz [其他/rzv 国家/n]/nz ，/w 同时/c 安倍/nrf 似乎/d 还/d 想/v 避开/v 全世界/n 对/p 他/rr 的/ude1 批判/vn ，/w 反复/d 对/p 自己/rr “/w 拜鬼/nz ”/w 进行/vn 诡辩/vi 。/w 
成立/vi 任命/v [国家/n 安全/an]/nz 保障局/nis 设/v 对/p 华/b 部/q 
据/p 大公网/nz 综合/v [日本/ns NHK/x 电视台/nis]/nt 、/w 共同社/nis 7日/t 消息/n ：/w [日本/ns 政府/nis]/nt 7日/t 成立/vi 了/ule 统筹/v 外交/n 及/cc 安全/an 政策/n 的/ude1 [国家/n 安全/an]/nz 保障/v 会议/n 的/ude1 秘书处/nis “/w [国家/n 安全/an]/nz 保障局/nis ”/w ，/w 并/cc 任命/v [内阁/n 官房/nz]/nz 参事/nnt 谷内正太郎/nrf 出任/v 局长/nnt 。/w 安倍晋三/nrj 首相/nnt 向/p 谷内正太郎/nrf 交付/v 了/ule 任命/v 书/n 。/w 在/p 安倍/nrf 第一次/mq 任/v 首相/nnt 期间/f ，/w 谷内/s 担任/v 外务/n 事务/n 次官/nnt ，/w 是/vshi 首相/nnt 的/ude1 外交/n 智囊/n 。/w 
日/b 印/b 达成/v 防务/n [合作/vn 协议/n]/nz 应对/v “/w 中国/ns 威胁/vn ”/w 
“/w 眼睛/n 盯着/v 中国/ns ，/w 日本/ns 和/cc 印度/nsf 扩大/v 防卫/vn 合作/vn 。/w ”/w 对于/p 日本/ns [防卫/vn 大臣/nnt]/nz 小/a 野寺/nz 五典/nz 在/p 新德里/nsf 与/cc 印度/nsf 达成/v 的/ude1 防务/n [合作/vn 协议/n]/nz ，/w 两国/mq 舆论/n 7日/t 不约而同/dl 地/ude2 做出/v 如此/rzv 解读/v 。/w 双方/n 确认/v ，/w 将/d 定期/d 举行/v [联合/vd 演习/vn]/nz ，/w 并/cc 强化/v 反/vi 恐/vg 、/w 人道/n 救援/vn 等/udeng 方面/n 合作/vn 。/w 作为/p 日/b 印/b 关系/n 加强/v 的/ude1 “/w 史诗般/nz 的/ude1 信号/n ”/w ，/w 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 将/d 于/p 本月/r 26日/t 作为/p 主/ag 嘉宾/n 出席/v 印度/nsf [国庆/n 阅兵/vn]/nz 式/k 。/w 两国/mq 媒体/n 强调/v ，/w 共同/d 的/ude1 “/w 中国/ns 威胁/vn ”/w 是/vshi 双方/n 走到/vf 一起/s 的/ude1 “/w 催化剂/n ”/w 。/w 
[日本/ns 拟容/nz 自卫队/nis]/nt 向/p 战区/n 运/v 武器/n 
[日本/ns 新闻网/n]/nz 消息/n ，/w [日本/ns 政府/nis]/nt 计划/n 修改/v [法律/n 解释/v]/nz ，/w 允许/v 自卫队/nis 能够/v 在/p 海外/s 的/ude1 战/v 地区/n ，/w 向/p 他国/rzs 提供/v 医疗/n 援助/vn 和/cc 运送/v 武器/n 。/w 
日本/ns 于/p [二/m 次/qv]/mq 世界大战/n 战败/vi 后/f ，/w 军事/n 发展/vn 受到限制/v 只能/v 成立/vn “/w 自卫队/nis ”/w ，/w 可以/v 拥有/v 军舰/n 、/w 飞机/n 和/cc 兵力/n ，/w 以/p 自我/rr 保护/vn 为主/vi ，/w 但/c 据/p [日本/ns 宪法/n]/nz [第/m 9/m 条/q]/mq 规定/n ，/w “/w 自卫队/nis 不能/v 在/p 海外/s 行使/v 武力/n 、/w 也/d 不能/v 採/nz 取/v 与/cc 他国/rzs 一起/s 行使/v 武力/n 的/ude1 行动/vn 。/w ”/w 换言之/cc ，/w 自卫队/nis 在/p 海外/s 运送/v 武器/n 或/c 补给/vn ，/w 无论/c 在/p 战区/n 或/c 非/b 战区/n 都/d 是/vshi 违宪/vn 。/w 
[日本/ns 政府/nis]/nt 计划/n 以/p “/w 把/pba [武器/n 弹药/n]/nz 运送/v 到/v 最/d 接近/v 战斗/vn 区域/n 的/ude1 地带/n ，/w 这/rzv 地带/n 不/d 应/v 属于/v 战斗/vn 区/n ”/w 的/ude1 法律/n 新/a 解释/v ，/w 希望/v 自卫队/nis 能/v 于/p 战斗/vn 区/n 向/p 他国/rzs 部队/nis 运送/v 武器/n 。/w 
安倍/nrf ：/w 对/p 中/f 韩/b “/w 对话/vn 大门/n 开/v 着/uzhe ”/w 
安倍/nrf 的/ude1 一系列/b 动作/n 惹怒/nz 了/ule 中/f 、/w 韩/b 等/udeng [周边/n 国家/n]/nz 。/w 安倍/nrf 想/v 与/cc 中/f 韩/b 对话/vn ，/w 但/c 中国/ns 韩国/nsf 表示/v 拒绝/vn 。/w 
日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 6日/t 按/p 日本/ns 惯例/n 参拜/v 了/ule 位于/v 三重县/ns 的/ude1 [伊势/ns 神宫/nz]/nz ，/w 在/p 记者/nnt 会上/n ，/w 安倍/nrf 宣称/v ，/w 想/v 直接/ad 向/p 中/f 韩/b 领导人/nnt 解释/v 自己/rr 为何/ryv 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 并称/v 想/v 与/cc 中/f 韩/b 领导人/nnt 会谈/vi 。/w 但是/c 整个/b 讲话/n 中/f ，/w 安倍/nrf 却/d 没有/v 就/d 自己/rr 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 的/ude1 行为/n 进行/vn 任何/rz 道歉/vi 和/cc 反省/v 。/w 
安倍/nrf 说/v ，/w “/w 对话/vn 的/ude1 大门/n 开/v 着/uzhe ”/w ，/w 中/f 日韩/n 当前/t 存在/v 一些/mq “/w 我们/rr 应该/v 不/d 设/v 任何/rz [前提/n 条件/n]/nz 讨论/v 的/ude1 ”/w 困难/an 和/cc 问题/n 。/w 
韩国/nsf ：/w 敦促/v 日本/ns 改变/v 历史/n 认知/vn 
据/p 韩联社/nr 消息/n ，/w 韩国/nsf 外长/nnt 尹炳世/nr 日前/t 在/p 华盛顿/nsf 与/cc 美国/nsf 国务卿/nnt 克里/nrf 举行会谈/v 后/f 表示/v ，/w 历史/n [遗留/v 问题/n]/nz 是/vshi 东北亚/ns 和平/n 与/cc 合作/vn 的/ude1 绊脚石/n ，/w 有关/v 国家/n 必须/d 以/p [实际/n 行动/vn]/nz 取信/vi 于/p [国际/n 社会/n]/nz 。/w 有/vyou 分析/vn 认为/v ，/w 虽然/c 尹炳世/nr 没有/v 直接/ad 提及/v 日本/ns ，/w 但/c 间接/b 批评/vn 了/ule 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 近日/t 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 等/udeng 日本/ns 政治/n 右倾/b 化/v 问题/n ，/w 并/cc 敦促/v 日本/ns 改变/v 在/p 历史/n 问题/n 上/f 的/ude1 态度/n 。/w 
中国/ns ：/w 安倍/nrf 亲手/d 关闭/v 对话/vn 大门/n 
[中/f 日/b 关系/n]/nz 解冻/vi 唯一/b 出路/n ：/w 安倍/nrf 下台/vi 
“/w 只要/c 安倍/nrf 仍/d 是/vshi 日本/ns 首相/nnt ，/w 就/d 别/d 指望/v [中/f 日/b 关系/n]/nz 解冻/vi 。/w ”/w 日本/ns 《/w 外交/n 学者/nnt 》/w 7日/t 说/v ，/w 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 后/f 表示/v 希望/vn 会晤/vn 中/f 韩/b 领导人/nnt ，/w 中方/n 很快/d 做出/v 可以/v 预见/vn 的/ude1 反应/vn ：/w 没门/vi !/w 不管/c 安倍/nrf 出于/v 什么/ry 考虑/v 参拜/v ，/w 都/d 说明/v 他/rr 可以/v 为了/p 别的/rzv 事情/n 牺牲/v 日/b 中/f 关系/n 。/w 这/rzv 很难/d 让/v 人/n 对/p 安倍/nrf 任/v 上/f 的/ude1 日/b 中/f 关系/n 前景/n 感到/v 乐观/a 。/w 在/p 此/rzs 情况下/nz ，/w 日/b 中/f 关系/n 重启/v 的/ude1 唯一/b 希望/v 就是/v 安倍/nrf 下台/vi 。/w 
特定/b 秘密/n 保护法/n 或/c 被/pbei 废除/v 冻结/vn 
近日来/nz ，/w 安倍/nrf 在/p 国内/s 陷入/v 孤立/a 境地/n 。/w [日本/ns 共同社/nis]/nt 5日/t 从/p 对/p [日本/ns 参院/n 事务局/nis]/nt 的/ude1 采访/vn 中/f 获悉/v ，/w 已有/v 超过/v [40/m 个/q]/mq 地方/n 议会/n 表决/v 通过/p 了/ule 要求/n 废除/v 或/c 冻结/v 去年/t 12月/t 通过/p 的/ude1 《/w 特定/b 秘密/n 保护法/n 》/w ，/w 如果/c 再/d 加上/v 要求/n 彻底/ad 修改/v 、/w 谨慎/a 运用/v 该/rz 法/n 以及/cc 虽/c 未/d 要求/n 废除/v 但/c 明确/a 表示/v 反对/vn 的/ude1 意见/n 在/p 内/f ，/w 则/d 所/usuo 涉/vg 议会/n 已/d 达到/v [17/m 个/q]/mq 都/d 道县/ns 的/ude1 [68/m 个/q]/mq 议会/n 。/w 
[日本/ns 参院/n 事务局/nis]/nt 称/v ，/w 反对/v 某一/mq 特定/b 法律/n 的/ude1 意见书/n 通过/p 如此/rzv 之/uzhi 多/a 实属/v 罕见/a 。/w 
舆论/n 认为/v ，/w 《/w 特定/b 秘密/n 保护法/n 》/w 是/vshi 安倍/nrf 为了/p 阻止/v 国民/n 知情/vi ，/w 逃避/v 国会/nis 监督/vn ，/w 从而/c 就/d 国家大事/nz 私自/d 制定/v 政策/n 而/cc 强行/d 通过/p 的/ude1 法律/n 工具/n 。/w （/w 常/d 红/a ）/w 
综合/v 新华社/nt 、/w [环球/n 时报/n]/nz 、/w [京华/ntc 时报/n]/nz 、/w 中新网/nz 等/udeng 
