人民网/nz 秭归/ns 1月8日/t 电/n （/w 熊仁兵/nr 蔡恩泽/nr ）/w 一名/mq 男子/n 怀疑/v 妻子/n 私奔/vi 到/v 湖北省/ns 秭归县/ns 后/f ，/w 便/d 带着/vn “/w 发/v 小/a ”/w 开车/vi [数百/m 公里/q]/mq ，/w 欲/d 血洗/v 情敌/n 家/q ，/w 秭归/ns 警方/n 紧急/a 出警/v ，/w 有效/a 避免/v 了/ule 一起/s “/w 民/ng 转/v 刑/n ”/w 案件/n 。/w 1月8日/t ，/w 马某某/nr （/w 现年/n [35/m 岁/qt]/mq ，/w 湖北/ns 巴东/ns 人/n ）/w 与/cc 其/rz 小弟/n 王/n 某某/r （/w 现年/n [26/m 岁/qt]/mq ，/w 湖北/ns 巴东/ns 人/n ）/w 因/p 非法/b 携带/v [管制/vn 刀具/n]/nz 被/pbei 秭归/ns 警方/n 给予/vn [治安/n 拘留/v]/nz [5/m 天/qt]/mq 的/ude1 处罚/vn 。/w 
2014年1月7日/t 晚/tg 11时/t ，/w [秭归县/ns 公安局/nis]/nto 两/m [河口/ns 派出所/nis]/nto 值班/vn 电话/n 骤然/d 响起/v ，/w “/w 快/a 到/v 香龙村/ns 来/vf 啊/y ，/w 有/vyou 一伙/mq 巴东/ns 来/vf 的/ude1 人/n 要/v 杀人/vn 啊/y ”/w 。/w 
值班/vn 副所长/nnt 吴爱群/nr 迅速/ad 带领/v 民警/nnt 吴昭云/nr 赶赴/v 现场/s ，/w 到达/v 现场/s 后/f 调查/vn 了解/v ，/w 原来/d 是/vshi 巴东/ns 籍/ng 马/n 某/rz 因/p 怀疑/v 妻子/n 携/v 女儿/n 与/cc [两/q 河口镇/ns]/ns 香龙村/ns 的/ude1 周某/nz 私奔/vi ，/w 就/d 邀约/v 好友/n 王/n 某/rz 、/w 张某/nz 助威/vi ，/w 驾驶/v 一辆/mq 巴东/ns 籍/ng 鄂/b Q9LXXX/x 小轿车/n 来到/v 香龙村/ns 周某/nz 家中/s ，/w 因/p 周某/nz 避/v 而/cc 不见/v ，/w 又/d 没有/v 发现/vn 妻子/n 及/cc 女儿/n ，/w 就/d 找到/v 周某/nz 父亲/n ，/w 扬言/v 要/v 灭/v 他们/rr 全家/n 。/w 
副所长/nnt 吴爱群/nr 到达/v 现场/s 后/f 及时/ad 控制/vn 现场/s 秩序/n ，/w 同时/c 让/v 村委/n 书记/nnt 主任/nnt 陪同/v 座谈/vn ，/w 让/v 双方/n 各自/rr 冷静/a 对待/v 矛盾/an ，/w 按/p 正常/a [法律/n 程序/n]/nz 化解/v 矛盾/an ，/w 但是/c 巴东/ns 籍/ng 事主/n 马/n 某/rz 异常/a 激动/a ，/w 非/b 要/v 周家/nz 交出/v 妻子/n 及/cc 女儿/n ，/w 否则/c 扬言/v 要/v 做出/v [过激/vn 行为/n]/nz 。/w 经过/p 近/a [三/m 个/q]/mq 多/a 小时/n 的/ude1 谈心/vn 工作/vn ，/w 副所长/nnt 吴爱群/nr 见/v 马/n 某/rz 毫无/v 动摇/vn ，/w 且/c 夜/tg 已/d 很深/d 了/ule ，/w 就/d 将/d 他们/rr 人员/n 分离/vi ，/w 带回/v 所/usuo 进一步/d 询问/v 。/w 
在/p 对/p 马/n 某/rz 乘坐/v 的/ude1 巴东/ns 籍/ng 鄂/b 小轿车/n 进行/vn 搜查/v 时/ng ，/w 发现/v 该车/r 后备箱/nz 里/f 有/vyou [两/q 把/pba]/mq 砍刀/n ，/w 后/f 经/p 网上/s 查询/v ，/w 该车/r 车主/n 王/n 某/rz 也/d 有/vyou 违法/vn 前科/n 。/w 
副所长/nnt 吴爱群/nr 当机立断/vl ，/w 果断/a 立案/vi 对/p 马/n 某/rz 、/w 王/n 某/rz 、/w 张某/nz 非法/b 携带/v [管制/vn 刀具/n]/nz 进行/vn 调查/vn ，/w 终于/d 证实/v 了/ule 违法/vn 嫌疑/n 人马/n 某/rz 、/w 王/n 某/rz 以/p 非法/b 携带/v [管制/vn 刀具/n]/nz 的/ude1 违法/vn 事实/n 。/w 
进/vf 了/ule 拘留所/nis 的/ude1 马/n 某某/r 、/w 王某某/nr ，/w 终于/d 冷静/a 下来/vf ，/w 对/p 自己/rr 的/ude1 鲁莽/a 行为/n 表示/v 了/ule 深深/d 的/ude1 悔恨/vn 。/w 
