原/b [铁道部/nis 运输局/nis]/nto 副局长/nnt 兼/v 运营/vn 部/q 主任/nnt 苏顺虎/nr 涉嫌/v 受贿/vn 2400余万元一/m 案/ng ，/w [今天/t 上午/t]/nz 在/p [北京市/ns 第二/m 中级/b 人民法院/nis]/nt 再次/d 开庭/vi 。/w 庭上/nz ，/w 检/ng 方/q 出示/v [两/q 份/q]/mq 新/a 证据/n ，/w 包括/v 一份/mq 书证/nz 及/cc 对/p 苏顺虎/nr [一/d 处/n]/mq 房产/n 查封/v 。/w 对此/d ，/w 苏顺虎/nr 表示/v 没有/v 异议/n 。/w 
该案/r 于/p 2013年9月4日/t 第一次/mq 开庭/vi 。/w [北京市/ns 人民检察院/nis]/nt 第二/m 分院/nis 指控/v ，/w 苏顺虎/nr 于/p 2003年/t 至/p 2011/m 年间/n ，/w 利用/v 担任/v [铁道部/nis 运输局/nis 营运部/nz 货运/n 营销/vn 计划处/nis]/nt 处长/nnt 、/w 营运部/nz 副主任/nnt 、/w 副局长/nnt 兼/v 营运部/nz 主任/nnt 的/ude1 [职务/n 便利/an]/nz ，/w 收受/v [山西省/ns 曲沃县/ns 闵/nz 光/n 焦化/vn 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 董事长/nnt 张邦才/nr 85万余元/m ；/w [江西省/ns 物资/n 贸易/vn 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 周云富/nr 1194万余元/m ；/w [北京/ns 铁/n 润/v 商贸/n 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 段莉/nr 1212万余元/m 。/w 收受/v 上述/b [单位/n 负责人/nnt]/nz 给予/vn 的/ude1 款物/n 折合/v 人民币/n 共计/v 2400余万元/m 。/w 
今天/t 在/p 法庭上/nz ，/w 检/ng 方/q 出具/v 了/ule 一份/mq 周云富/nr 的/ude1 书证/nz 。/w 周云富/nr 称/v ，/w 钱/n 是/vshi 从/p 香港/ns 汇/v 过去/vn 的/ude1 ，/w 金额/n 为/p [100/m 万/d 澳元/q]/mq ，/w 收款人/nz 是/vshi 苏顺虎/nr 的/ude1 儿子/n 。/w 
对此/d ，/w 苏顺虎/nr 的/ude1 辩护人/nnt 认为/v ，/w 这份/r 证据/n 存在/v 瑕疵/n 。/w 该/rz 笔/n 款项/n 中/f 收款人/nz 的/ude1 名字/n 是/vshi 英文/nz 的/ude1 ，/w 应该/v 有/vyou 证据/n 证明/v 苏顺虎/nr 儿子/n 的/ude1 中文/nz 姓名/n 和/cc 该/rz 英文/nz 姓名/n 对应/vi 。/w 该/rz 证据/n 在/p 海外/s 取证/vn 程序/n 上/f 也/d 存在/v 一定/b 瑕疵/n ，/w 故/c 不/d 应当/v 作为/p 定罪/vi 量刑/vi 的/ude1 依据/n 。/w 
检/ng 方/q 提出/v 的/ude1 [第二/m 份/q]/mq 新/a 证据/n ，/w 是/vshi 有关/vn 对/p 苏顺虎/nr 位于/v 太阳宫/nz 附近/f 的/ude1 一套/mq 房屋/n 予以/vx 查封/v 的/ude1 证据/n 。/w 
庭上/nz ，/w 苏顺虎/nr 对/p 这/rzv [两/q 份/q]/mq 证据/n 均/d 表示/v 没有/v 异议/n 。/w 该案/r 将/d 择/v 日/b 宣判/v 。/w (/w 记者/nnt 李松/nr )/w 
