原/b 标题/n ：/w 带队/vi 下基层/vl 晚餐/n 花销/n 1.5万/m 
曝光/vi 的/ude1 酒水/n 消费/v 清单/n 。/w （/w [视频/n 截图/vn]/nz ）/w 
央视/j 《/w [焦点/n 访谈/vn]/nz 》/w 曝光/vi [凉山州/ns 国资委/nz]/nt 书记/nnt 大吃大喝/vl 
带队/vi 下基层/vl 晚餐/n 花销/n 1.5万/m 
2013年6月/t 的/ude1 一天/mq ，/w 由/p [凉山州/ns 州委/nis]/nt 某/rz 常委/nnt 带队/vi 的/ude1 工作组/nis ，/w 到/v 越西/nz 、/w 甘洛/ns [两/q 县/n]/mq 督导/vn 工作/vn 。/w 凉山州/ns 地处/v 山区/n ，/w 很多/m 道路/n 不/d 适合/v 轿车/n 或/c 大巴/n 车/n 行驶/vi ，/w 所以/c 经过/p 上级/n 部门/n 批准/v ，/w 每个/r 部门/n 都/d 可以/v 配备/vn 工作/vn 用/p 越野车/n 。/w 可是/c 各/rz 部门/n 领导/n 都/d 习惯/n 了/ule 坐/v 自己/rr 的/ude1 车/n ，/w 所以/c 9/m 部门/n 仅仅/d [15/m 人/n]/mq 的/ude1 工作组/nis ，/w 就/d 开/v 了/ule [10/m 台/q]/mq 越野车/n ，/w 行驶/vi 在/p 凉山州/ns 崎岖/a 的/ude1 山路/n 上/f 。/w 
