省/n [气候/n 中心/nis]/nt 于/p 日前/t 发布/v 《/w 2013年12月/t 河北省/ns [气候/n 影响/vn 评价/vn]/nz 》/w 称/v ，/w 2013年12月/t ，/w 河北省/ns 大部/n 地区/n 气温/n 较/d 常年/d 偏高/d ；/w 降水/n 异常/a 偏少/nz ；/w [气象/n 干旱/a]/nz 发展/vn 迅速/ad 。/w 雾霾/nz [持续/vd 时间/n]/nz 长/a 、/w 影响/v 范围/n 大/a ，/w 其中/rz ，/w 唐山/ns 自/p 2013年11/t 月底/t 以来/f ，/w 雾霾/nz [持续/vd 时间/n]/nz 为/p 全省/n 最长/d ，/w 达/v [26/m 天/qt]/mq ；/w [南部/f 地区/n]/nz 中旬/t 平均/a 每天/r 日照/ns 仅/d 约/d 为/p [3/m 小时/n]/mq 。/w 
峰峰/n 康保月/nr 均/d 气温/n 全省/n 两/m 极端/n 
2013年12月/t ，/w 全省/n [平均/a 气温/n]/nz 为/p -/w [1/m ./w 6/m ℃/w]/mq ，/w 各地/rzs [平均/a 气温/n]/nz 在/p -/w [13/m ./w 7/m ℃/w]/mq ～/w [2/m ./w 2/m ℃/w]/mq 之间/f 。/w 长城/nz 以南/f 大部分/n 地区/n 气温/n 在/p -/w [4/m ./w 0/m ℃/w]/mq 以上/f ，/w 峰峰/n 月/n [平均/a 气温/n]/nz [2/m ./w 2/m ℃/w]/mq 为/p 全省/n 最高/a ；/w 长城/nz 以北/f 大部分/n 地区/n 气温/n 在/p -/w [4/m ./w 0/m ℃/w]/mq 以下/f ，/w 其中/rz 张家口/ns [北部/f 地区/n]/ns 低于/v -/w [12/m ℃/w]/mq ，/w 康保/ns -/w [13/m ./w 7/m ℃/w]/mq 为/p 全省/n 最低/a 。/w 
与/cc 常年/d 相比/vi ，/w 全省/n [平均/a 气温/n]/nz 偏高/d [0/m ./w 9/m ℃/w]/mq ；/w 除/p 唐山/ns 、/w 霸州/ns 等/udeng 7站月/t [平均/a 气温/n]/nz 距/p 平均/a 为/p 负值/n 外/f ，/w 其他/rzv 各/rz 站/vi 气温/n 距/p 平均/a 为/p 正值/v ，/w 且/c 大部分/n 偏高/d [1/m ./w 0/m ℃/w]/mq 以上/f (/w [66/m 站/vi]/mq )/w ，/w 主要/b 分布/vi 在/p 石家庄/ns 大部/n 、/w 保定/ns 西部/f 、/w 张家口/ns [南部/f 地区/n]/nz ，/w 局部/n 偏高/d [2/m ./w 0/m ℃/w]/mq 以上/f 。/w 唐山/ns 偏低/d [1/m ℃/w]/mq ，/w 为/p 全省/n 偏低/d 最多/ad ；/w 新乐/ns 、/w 涿州/ns 、/w 香河/ns 偏高/d [2/m ./w 3/m ℃/w]/mq ，/w 为/p 全省/n 偏高/d 最多/ad 。/w 
全省/n 仅/d [15/m 站/vi]/mq 出现/v [1/m 毫米/q]/mq 以上/f 降水/n 
2013年12月/t ，/w 全省/n 平均/a 降水量/n 为/p [0/m ./w 3/m 毫米/q]/mq ，/w 各地/rzs 降水量/n 在/p [0/m 毫米/q]/mq ～/w [3/m ./w 6/m 毫米/q]/mq 之间/f 。/w 全省/n 仅有/nz [15/m 个/q]/mq 站/vi 出现/v [1/m 毫米/q]/mq 以上/f 的/ude1 降水/n ，/w 主要/b 在/p 张承/nr [北部/f 地区/n]/ns 和/cc 秦皇岛/ns 、/w 唐山/ns 、/w 沧州/ns 地区/n ，/w 永清/ns 降水/n 最大/gm ，/w 为/p [3/m ./w 6/m 毫米/q]/mq 。/w 
与/cc 常年/d 相比/vi ，/w 全省/n 平均/a 降水量/n 偏少/nz [8/m ./w 8/m 成/v]/mq ，/w 属/v 异常/a 偏少/nz 年份/n 。/w 除/p 永清/ns 和/cc 霸州/ns [两/q 站/vi]/mq 偏多/nz 外/f ，/w 其余/rz [140/m 站/vi]/mq 均/d 偏少/nz ，/w 偏少/nz 100%/m 的/ude1 达到/v [80/m 站/vi]/mq ，/w 占/v 全省/n 57%/m 的/ude1 县市/n 。/w 
2013年11/t 月底/t 以来/f 唐山/ns 雾霾/nz 时间/n 最长/d 
2013年11/t 月底/t 以来/f ，/w 河北省/ns 出现/v 了/ule [4/m 次/qv]/mq 大/a 的/ude1 [雾霾/nz 天气/n]/nz 过程/n ，/w 单/b 日/b 雾霾/nz 站/vi 数/n 呈现/v 增加/vn 态势/n 。/w 从/p 过程/n 演变/vi 上/f 看/v ，/w 2013年12月/t 中旬/t 以后/f 全省/n 雾霾/nz 范围/n 持续/vd 扩展/v ，/w 同年/d 12月20日/t 开始/v 连续/a [5/m 天/qt]/mq 雾霾/nz 站/vi 数/n 高/a 出/vf 常年/d 值/n ，/w 23日/t 达到/v [111/m 个/q]/mq 站/vi ，/w 覆盖/v 全省/n 的/ude1 [78/m %/w 以上/f]/mq 范围/n ，/w 为/p 常年/d 值/n 的/ude1 近/a [2/m 倍/q]/mq ，/w 但/c 未/d 超过/v 历史/n 同期/f (/w 12月/t 下旬/t )/w 最大值/gm (/w 2007年12月27日/t 的/ude1 [135/m 个/q]/mq 站/vi )/w 。/w 《/w [气候/n 影响/vn 评价/vn]/nz 》/w 称/v ，/w 2013年12月/t 频/ag 发/v 的/ude1 雾霾/nz 过程/n 和/cc 持续/vd 的/ude1 [雾霾/nz 天气/n]/nz 与/cc [气象/n 条件/n]/nz 表现/v 出/vf 雾霾/nz 过程/n 中/f 相对湿度/n 明显/a 偏/d 大/a 、/w 风速/n 偏/d 小/a ，/w 而/cc 这样/rzv 的/ude1 [气象/n 条件/n]/nz 更加/d 加剧/v 了/ule 雾霾/nz 的/ude1 污染/vn 程度/n 、/w 不利于/v 其/rz 扩散/v 、/w 消退/vi 。/w 
2013年11/t 月底/t 以来/f 的/ude1 [雾霾/nz 天气/n]/nz 不仅/c 影响/v 范围/n 大/a ，/w 且/c 持续/vd 天数/n 长/a 、/w 强度/n 大/a 。/w 保定/ns 西南部/f 、/w 石家庄/ns 中西部/f 、/w 邢台/ns 大部/n 、/w 邯郸/ns 中/f 北部/f 和/cc 唐山/ns 西南部/f 地区/n [持续/vd 时间/n]/nz 均/d 超过/v [10/m 天/qt]/mq ，/w 唐山/ns [持续/vd 时间/n]/nz 最长/d 达/v [26/m 天/qt]/mq ，/w 曲阳/ns 其次/c ，/w 为/p [22/m 天/qt]/mq 。/w 
南部/f 日照/ns 平均/a 每天/r [3/m 小时/n]/mq 
2013年12月/t 中旬/t ，/w 河北省/ns [南部/f 地区/n]/nz 日照/ns 欠佳/a ，/w 平均/a 每天/r [3/m 小时/n]/mq 左右/f ，/w 影响/v 设施/n 蔬菜/n 旺盛/a 生长/v ，/w 其他/rzv 地区/n 大部/n 时段/n 平均/a 每天/r [日照/ns 时/ng 数/n]/nz [5/m 小时/n]/mq ～/w [7/m 小时/n]/mq ，/w 利于/v 设施/n 蔬菜/n 健壮/a 生长/v 。/w (/w 记者/nnt 张洁/nr )/w 
