人民网/nz 北京/ns 1月7日/t 电/n （/w 记者/nnt 李长云/nr ）/w [第二/m 届/q]/mq [中国/ns 围棋/n]/nz 棋圣战/nz [十六/m 强/a]/mq 赛/vn 7日/t 在/p [中国/ns 棋院/nis]/nt 战罢/v ，/w 结果/n 古力/nr 以/p [1/m //w 4/m 子/ng]/mq 险胜/v 李康/nr ，/w 连笑/nr 战胜/v 芈昱廷/nz ，/w 范廷钰/nr 负于/v 廖行文/nr 。/w 参赛/vn 的/ude1 多/a 位/q [世界/n 冠军/nnt]/nz ，/w 最终/d 仅有/nz 古力/nr 一人/mq 晋级/vi [八/m 强/a]/mq 。/w 
[第二/m 届/q]/mq [中国/ns 围棋/n]/nz 棋圣战/nz 作为/p 今年/t 的/ude1 首场/n 国内/s 头衔/n 赛/vn ，/w 吸引/v 了/ule [目前/t 国内/s]/nz 多/a 位/q 顶尖/b 高手/n 报名/vi 参赛/vn 。/w 本/rz 赛/vn [32/m 强/a]/mq 棋手/nnt 由/p [16/m 位/q]/mq 种子/n 和/cc [16/m 位/q]/mq 从/p 预选赛/n 晋级/vi 的/ude1 棋手/nnt 组成/v ，/w [6/m 位/q]/mq 2013年/t 成为/v [世界/n 冠军/nnt]/nz 的/ude1 年轻/a 棋手/nnt 悉数/d 登场/vi ，/w 陈耀烨/nr 、/w 时/ng 越/d 、/w 范廷钰/nr 、/w 芈昱廷/nz 作为/p 种子/n 棋手/nnt 入围/v ，/w 唐韦星/nr 闯过/v 了/ule 预选/v 关/n ，/w 周睿羊/nr 则/d 作为/p 现任/v 棋圣/n ，/w 静待/nz 挑战者/n 。/w 
“/w 目前/t 夺取/v 国内/s 头衔/n 赛/v 冠军/nnt ，/w 比/p 夺取/v [世界/n 冠军/nnt]/nz 还/d 难/a 。/w ”/w 去年/t 年底/f 夺得/v 三星杯/nz 冠军/nnt 后/f ，/w 唐韦星/nr 的/ude1 感言/n ，/w 在/p 棋圣战/nz 得到/v 充分/ad 证明/v 。/w 唐韦星/nr 、/w 陈耀烨/nr 和/cc 时/ng 越/d [3/m 位/q]/mq [世界/n 冠军/nnt]/nz ，/w 在/p 5日/t 的/ude1 首轮/n 比赛/vn 中/f 即/v 被/pbei 对手/n 淘汰/v 。/w 在/p 7日/t 的/ude1 [第二/m 轮/qv]/mq 的/ude1 比赛/vn 中/f ，/w 芈昱廷/nz 和/cc 范廷钰/nr 又/d 分别/d 被/pbei 连笑/nr 和/cc 廖行文/nr 击败/v 。/w 
1月9日/t ，/w [第二/m 届/q]/mq [中国/ns 围棋/n]/nz 棋圣战/nz 将/d 进行/vn [八/m 强/a]/mq 赛/vn ，/w 对阵/vn 形势/n 为/p ：/w 安冬旭/nr 对/p 连笑/nr 、/w 古力/nr 对/p 廖行文/nr 、/w 蔡竞/nr 对/p 朱元豪/nr 、/w 孟泰龄/nr 对/p 谢尔豪/nr 。/w 
