1月4日/t ，/w 马伊琍/nr 通过/p 微博/n 晒/v 自己/rr 动手/vi 剪/v 的/ude1 短发/n ，/w 并/cc 调侃/v 自己/rr 有/vyou 上海/ns 女人/n 勤俭持家/vl 好强/an 不息/vi 的/ude1 精神/n 。/w 4日19点16分/t ，/w 马伊琍/nr 通过/p 微博/n 晒/v 短发/n 素颜照/nz ，/w 并称/v ：/w “/w 头发/n 长成/v 狂草/n ，/w 壮志/n 先/d 生活/vn 太多/ad ，/w 不肯/v 来/vf 挽救/v ，/w 他/rr 居然/d 叫/vi 我/rr 自己/rr 竖着/nz 剪/v [两/q 刀/n]/mq ！/w 然后/c 我/rr 想/v 求人/vi 不如/v 求/v 己/rr ，/w 拿出/v 上海/ns 女人/n 勤俭持家/vl 好强/an 不息/vi 的/ude1 精神/n ，/w 杂货店/nis [19/m 元/q]/mq 买了/v 把/pba 专用/v 头发/n 剪子/n (/w 专业/n 理发师/nnd 的/ude1 好/a 剪子/n 要/v 上/f 千/m )/w ，/w 凭着/p 他/rr 给/p 我/rr 剪/v 了/ule [十/m 余年/q]/mq 的/ude1 记忆/n 竖着/nz 剪/v 了/ule [很多/m 刀/n]/mq ，/w 完成/v 了/ule ！/w ”/w 照片/n 中/f ，/w 马伊琍/nr [一/d 脸/n]/mq 素颜/nz ，/w 自己/rr 动手/vi 剪/v 的/ude1 发型/n 获得/v 不少/m 网友/n 称赞/v ，/w 更/d 有/vyou 网友/n 建议/n 称/v ：/w “/w 你/rr 可以/v 把/pba 你/rr 的/ude1 发型师/nnd 辞/v 了/ule …/w …/w [完全/ad 可以/v]/nz 自己/rr 胜任/v ！/w ”/w 
在/p 马伊琍/nr 和/cc 理发师/nnd 的/ude1 短信/n 对话/vn 中/f 显示/v ，/w 手机/n 运营商/nz 是/vshi 香港/ns ，/w 有/vyou 网友/n 大胆/ad 猜测/v 其/rz 在/p 香港/ns 待产/vi 。/w 
