人民网/nz 丹江口/ns 1月8日/t 电/n （/w 熊争妍/nr 喻/vg 妙/a ）/w [国家/n 环境保护部/nis]/nt 、/w 财政部/nt 近日/t 通报/v 了/ule 2013年/t [国家/n 重点/n]/nz 生态/n 功能区/nz 县域/n [生态/n 环境/n 质量/n]/nz 监测/vn 、/w 评价/vn 和/cc 考核/v 结果/n 。/w 湖北省/ns 丹江口市/ns 被/pbei 评为/v “/w 轻微/a 变好/nz ”/w 县/n ，/w 成为/v 全国/n [31/m 个/q]/mq 环境质量/gg 变好/nz 的/ude1 县市/n 之一/rz 。/w 
据/p 了解/v ，/w 环保部/nz 、/w 财政部/nt 对/p [全国/n 重点/n]/nz 生态/n 功能区/nz [466/m 个/q]/mq 县/n 进行/vn 了/ule 全面/ad 考核/vn ，/w [452/m 个/q]/mq 被/pbei 考核/v 县域/n 中/f [生态/n 环境/n 质量/n]/nz 变好/nz 的/ude1 占/v 6.9%/m ；/w [生态/n 环境/n 质量/n]/nz “/w 基本/a 稳定/an ”/w 的/ude1 有/vyou [412/m 个/q]/mq ，/w 占/v 91.1%/m ；/w [生态/n 环境/n 质量/n]/nz 变差/gm 的/ude1 占/v 2%/m 。/w 
据悉/v ，/w 这次/r 考核/vn 是/vshi 根据/p 《/w [国家/n 重点/n]/nz 生态/n 功能区/nz 县域/n [生态/n 环境/n 质量/n]/nz 考核/v 办法/n 》/w 和/cc 《/w 2013年/t [国家/n 重点/n]/nz 生态/n 功能区/nz 县域/n [生态/n 环境/n 质量/n]/nz 考核/vn 工作/vn [实施/v 方案/n]/nz 》/w 要求/n ，/w 采取/v 日常/b 监测/vn 、/w [卫星/n 遥感/n]/nz 、/w 技术/n 审核/vn 、/w 现场/s 核查/vn 、/w 无人机/n 高分辨/nz 遥感/n 抽查/vn 等/udeng 综合/v 手段/n ，/w 对/p [国家/n 重点/n]/nz 生态/n 功能区/nz 县域/n 的/ude1 [生态/n 环境/n 质量/n]/nz 进行/vn 了/ule 全面/ad 的/ude1 监测/vn 、/w 评价/vn 和/cc 考核/vn 。/w 此次/rz 考核/vn 中/f ，/w 丹江口市/ns 是/vshi 湖北省/ns 仅有/nz 的/ude1 一个/mq “/w 轻微/a 变好/nz ”/w 县/n ，/w 财政部/nt 将/d 按/p 其/rz 应/v 享受/vn [转移/v 支付/v]/nz 额/n 的/ude1 5%/m 予以/vx 奖励/vn 。/w 
[丹江口市/ns 环保局/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 2008年/t 以来/f ，/w 国家/n 对/p 丹江口市/ns 县域/n [生态/n 环境/n 质量/n]/nz 考核/vn 奖励/v 资金/n 逐年/d 递增/vi ，/w 在/p [转移/v 支付/v]/nz 额度/n 上/f 丹江口市/ns 一直/d 位居/v 全省/n [30/m 个/q]/mq 县/n （/w 区/n ）/w 之/uzhi 首/q 。/w 
该/rz 负责人/nnt 强调/v ，/w 本次/r 考核/v 结果/n 为/p 丹江口市/ns 创建/v 国家/n 生态市/nz 奠定/v 了/ule 良好/a 基础/n 。/w 

