小龙/n 含泪/vd 等/udeng 妈妈/n 。/w 
好心人/n 捐/v [16/m 万/d 为/p]/mq 小龙/n 治病/vi [未婚/vn 妈妈/n]/nz 卷走/nz 13万/m 消失/vi 
过去/vf 这/rzv 几个月/mq ，/w [1/m 岁/qt]/mq 多/a 的/ude1 小龙/n 刚/d 完成/v 了/ule 肿瘤/n 切除/v 手术/n ，/w 逃出/vn 了/ule 死神/n 的/ude1 魔掌/n ，/w 没/d 料到/v 却/d 因为/c 自己/rr 的/ude1 妈妈/n 跌入/v 另一个/mq 噩梦/nhd —/w —/w 妈妈/n 拿着/vf 13万/m 救命钱/nz 消失/vi 了/ule 。/w 本/rz 该/rz 在/p 医院/nis 继续/v 化疗/vn 的/ude1 小龙/n ，/w 因为/c 没钱/vi 医治/v ，/w 被/pbei 父亲/n 带回/v [河南/ns 老家/n]/nz 。/w 
妈妈/n 带着/vn 钱/n 不见/v 了/ule 
刚/d 从/p 死神/n 手中/s 挣脱/v 的/ude1 小龙/n ，/w 如今/t 却/d 不得不/d 面临/v 另一/m 厄运/n 。/w 2013年9月/t ，/w [一/d 岁/qt]/mq 多/a 的/ude1 小龙/n 刚/d 做完/v 肿瘤/n 切除/v 手术/n ，/w 10月25日/t ，/w 小龙/n 的/ude1 母亲/n [突然/ad 消失/vi]/nz ，/w 带走/v 了/ule 好心人/n 捐助/v 的/ude1 13万/m 救命钱/nz 。/w 
此时/r ，/w 小龙/n 刚刚/d 做/v 了/ule [6/m 次/qv]/mq 化疗/vn 。/w 伍静利/nr 原本/d 说/v 好/a 的/ude1 汇款/n 也/d 一直/d 没有/v 到/v 账/n 。/w 伍静利/nr 拿走/v 的/ude1 钱/n 是/vshi 好心人/n 为/p 小龙/n 捐助/v 的/ude1 ，/w 手术费/n 花/n 了/ule 2.8万/m ，/w 当时/t 剩下/v 13万/m 。/w “/w 善/ag 款/q 是/vshi 捐/v 在/p 妻子/n 银行/nis 账号/n ，/w 每/rz 一笔/mq 都/d 有/vyou 短信/n 通知/n ，/w 我/rr 看/v 了/ule 有/vyou [16/m 万/d 多/a]/mq 。/w ”/w 
她/rr 曾/d 说/v 绝对/d 不/d 放弃/v 
这个/rz 家庭/n 故事/n 要/v 从/p 3年前/t 说起/v 。/w 2010年6月/t ，/w 高中/nis 毕业/v 后/f ，/w 伍静利/nr 与/cc 陈泳/nr 在/p 网上/s 结缘/vi ，/w 两人/mq 很快/d 陷入/v 热恋/vn 。/w “/w 但/c 她/rr 家人/n 一直/d 不/d 同意/v 我们/rr 的/ude1 事/n 。/w ”/w 由于/p 没有/v 得到/v 父母/n 的/ude1 认可/vn ，/w 两人/mq 迟迟/d 未/d 领/v 结婚证/n 。/w 2012年3月/t ，/w 儿子/n 小龙/n 诞生/vi ，/w 伍静利/nr 成/v 了/ule 一名/mq [未婚/vn 妈妈/n]/nz 。/w 
2012年10月/t ，/w 小龙/n 的/ude1 肚子/n 开始/v 出现/vn 奇怪/v 的/ude1 肿胀/vi 症状/n ，/w 被/pbei 诊断/vn 为/p “/w 左/f [肾/n 母/ng 细胞瘤/gb]/nhd ”/w 。/w 广州/ns 的/ude1 医生/nnt 表示/v ，/w 孩子/n 还有/v 得救/vi ，/w 但/c 必须/d 尽快/d 手术/n ，/w 费用/n 大概/d [3/m 万元/q]/mq 左右/f ，/w 这/rzv 对于/p 陈泳/nr 和/cc 伍静利/nr 来说/uls 是/vshi 一个/mq 巨大/a 数字/n 。/w 去年/t 7月/t ，/w 当地/s 媒体/n 刊登/v 了/ule 《/w 只需/v [3/m 万元/q]/mq 手术费/n 就/d 能/v 保住/v [1/m 岁/qt]/mq 患/v 瘤/ng 男孩/n 的/ude1 命/n 》/w 的/ude1 报道/vn ，/w 好心人/n 为/p 小龙/n 捐/v 了/ule [16/m 万元/q]/mq 。/w 
“/w 当时/t ，/w 有的/rz 亲戚/n 劝/v 我/rr 说/v ，/w 不行/a 就/d 放弃/v 吧/y ”/w ，/w 陈泳/nr 表示/v ，/w 曾经/d 最/d 困难/an 的/ude1 时候/n 他/rr 也/d 动/v 过/uguo 放弃/v 的/ude1 念头/n ，/w 但/c 伍静利/nr 一直/d 很/d 坚定/a ，/w “/w 她/rr 说/v ，/w 我/rr 就是/v 砸锅卖铁/vl 也/d 要/v 救/vn 孩子/n ”/w 。/w 这/rzv 句话/q 让/v 陈泳/nr 记忆犹新/vl ，/w 但/c 没想到/nz 现实/n 却/d 骗/v 了/ule 他/rr 。/w 
父亲/n 为/p 儿/ng [六/m 次/qv]/mq 寻/v 母/ng 
妻子/n 离开/v 后/f ，/w 陈泳/nr 一刻/mq 不停/v 地/ude2 找/v 妻子/n 。/w 陈泳称/nr ，/w [前段/t 时间/n]/nz ，/w 他/rr 曾/d 联系/v 上/f 伍静利/nr ，/w 刚开始/nz 对方/n 称/v 每月/r 给/p 他/rr [几千/m 块钱/q]/mq ，/w 后来/t 就/d 告诉他/nz 钱/n 已经/d 全部/m 用/p 完了/vi 。/w “/w 孩子/n 一次/mq 化疗/vn 就要/d 2000多块/m ，/w 但/c 没想到/nz ，/w 最后/f 她/rr 这个/rz 手机/n 号/q 又/d 关掉/v 了/ule 。/w ”/w 
这/rzv 几个月/mq ，/w 陈泳/nr 先后/d [6/m 次/qv]/mq 去/vf 湖南/ns 找到/v 伍静利/nr 老家/n ，/w 每次/r 都/d 只有/c 她/rr [爷爷/n 奶奶/n]/nz 在家/vi ，/w “/w 我/rr 老婆/n 、/w 岳父/n 岳母/n 一个人/mq 也/d 找/v 不到/v 。/w ”/w 
陈泳/nr 只好/d 听从/v 派出所/nis 民警/nnt 的/ude1 建议/n 向/p 法院/nis 提起/v 诉讼/vn ，/w “/w 原本/d 不/d 打算/v 走到/vf 这/rzv 一步/mq ，/w 但/c 如今/t 为了/p 孩子/n 也/d 只好/d 这样/rzv ”/w ，/w 陈泳/nr 最终/d 决定/v 提起/v 诉讼/vn 。/w 
爸爸/n 告/v [妈妈/n 宝宝/n]/nz 好/a 可怜/v 
2013年12月13日/t ，/w 陈泳/nr 以/p 小龙/n 的/ude1 名义/n 把/pba 孩子/n 母亲/n 告/v 到/v 了/ule 法院/nis 。/w 
“/w 他/rr 确实/ad 很/d 艰难/a ，/w 不管/c [夫妻/n 感情/n]/nz 如何/ryv ，/w 都/d 不/d 应该/v 影响/vn 孩子/n 治疗/vn ，/w 孩子/n 是/vshi 无辜/n 的/ude1 。/w ”/w 该案/r 的/ude1 当事/n 律师/nnt 刘碧林/nr 说/v ，/w “/w 陈/vg 先生/n 一边/d 要/v 为/p 打官司/vi 的/ude1 事/n 发愁/v ，/w 一边/d 又/d 要/v 照顾/vn 孩子/n ，/w 一个/mq 男人/n 到/v 这个/rz 地步/n 挺/d 艰难/a 的/ude1 ，/w 孩子/n 也/d 很/d 可怜/v 。/w ”/w 
刘碧林/nr 律师/nnt 说/v ，/w 如果/c 陈泳/nr 要/v 追回/v 捐款/vn ，/w 至少/d 需要/v 出示/v [两/q 方面/n]/mq 的/ude1 证据/n ，/w 一/m 是/vshi 证明/v 当时/t 的/ude1 捐款/vn 数额/n 确实/ad 为/p 16万/m ；/w 二/m 是/vshi 这/rzv 部分/n 应/v 属于/v 小孩/n 的/ude1 爱心/n 捐款/vi 确实/ad 被/pbei 伍静利/nr 带走/v 了/ule ，/w “/w 但/c 目前/t 陈/vg 先生/n 在/p 这/rzv 方面/n 的/ude1 证据/n 似乎/d 还/d 不足/an 。/w ”/w 
对于/p 善/ag 款/q 数额/n ，/w 昨日/t ，/w 记者/nnt 联系/v 了/ule 当事/n 记者/nnt 。/w 据/p 了解/v ，/w 报道/v 刊发/v 后/f ，/w 伍静利/nr 曾/d 向/p 他/rr 表示/v ，/w 报道/v 后/f 几天/mq 内/f 共/d 募集/v 到/v 五六万/m ，/w 东莞/ns 某/rz 部门/n 又/d 给/p 了/ule 三万/m ，/w 但/c 爱心/n 账户/n 的/ude1 户主/n 是/vshi 伍静利/nr ，/w 记者/nnt 不/d 清楚/a 最后/f 捐款/vi 的/ude1 总额/n 。/w 注/v ：/w 文中伍/nr 静/a 利/n 、/w 陈泳均/nr 为/p 化名/v (/w 文/ng //w 图/n 记者/nnt 肖桂来/nr 张丹/nr )/w 
