人民网/nz 武汉/ns 1月8日/t 电/n （/w 谢毅/nr ）/w 近日/t ，/w 《/w 湖北省/ns 畜牧业/n 志/n 》/w 由/p [湖北/ns 科学技术/n 出版社/nis]/nt 正式/ad 出版/v 。/w 《/w 湖北省/ns 畜牧业/n 志/n 》/w 是/vshi [湖北/ns 历史/n]/nz 上/f [第一/m 部/q]/mq 省级/b 跨部门/nz 的/ude1 行业/n 志/n 书/n ，/w 经过/p 6年/t 的/ude1 编纂/vn 后/f 付梓/vi 出版/v 。/w 全书/n 由/p 大事记/n 、/w 综述/n 、/w [13/m 卷/q]/mq 和/cc 附录/n 组成/v ，/w 图文并茂/vl ，/w 共/d [123/m 万/d 字/n]/mq 。/w 
“/w 发掘/v 畜牧/n 历史/n ，/w 弘扬/v 荆楚/nz 文明/n ”/w 。/w 该/rz 志/n 书/n 上限/n 前/f 抵/v 1949年/t ，/w 下限/n 断/v 至/p 2010年/t ，/w 重点/n 记述/v 新中国/nz 成立/vi 后/f 的/ude1 史实/n ，/w 以/p 湖北/ns 畜牧业/n 发展/v 历史/n 与/cc 现状/n 为/p 主体/n 内容/n ，/w 特别/d 注重/v 反映/vn 改革开放/v 后/f 由/p 传统/n 畜牧业/n 向/p 现代/ntc 畜牧业/n 的/ude1 巨大/a 转变/v 过程/n ，/w 纵/ng 不断/d 主线/n ，/w 横/dg 不/d 缺/v 要/v 项/q ，/w 尤其/d 是/vshi 对/p 产业/n 的/ude1 发端/n ，/w 上溯/vi 史前/b ，/w 下/f 至/p 当代/t ，/w 详/ag 今/tg 明/ag 古/tg ，/w 力求/v 史料/n 的/ude1 科学性/n 、/w 全面性/nz 、/w 可靠性/n ，/w 是/vshi 一部/mq 资料/n 性/ng 著述/nz 。/w 
该/rz 志/n 书/n 以/p 志/n 为/p 主体/n ，/w 述/vg 、/w 记/v 、/w 传/v 、/w 图/n 、/w 表/n 、/w 录/ng 并用/vi 。/w 综述/n 有/vyou 叙/b 有/vyou 议/v ，/w 以/p 叙/b 为主/vi ；/w 大事记/n 采用/v 编年体/n 和/cc [纪事/n 本末/n]/nz 相结合/nz 语体文/n 记述/v ，/w 其余/rz 均/d 采用/v 记叙/v 文体/n 。/w 志/n 书/n 结构/n 以/p 我省/n 畜牧业/n 发展/vn 的/ude1 事物/n 性质/n 和/cc 内在/b 联系/v 设置/vn 篇目/n ，/w 横排/n 门类/n ，/w 纵/ng 述/vg 史实/n ，/w 资料/n 翔实/a ，/w 内容/n 丰富/a ，/w 具有/v 较高/ad 的/ude1 阅读/vn 和/cc 收藏/v 价值/n 。/w 
“/w 治/v 史通/nr 古今/n ，/w 修志鉴/nr 兴衰/n ”/w ，/w 该/rz 志/n 书/n 全面/ad 真实/a 地/ude2 反映/v 湖北省/ns 畜牧业/n 生产/vn 、/w 加工/vn 、/w 流通/vn 、/w 科学研究/nz 及/cc 专业/n 教育/vn 等/udeng 发展/vn 的/ude1 全过程/n ，/w 具有/v 重要/a 的/ude1 存/v 史/ng 、/w 资政/n 、/w 教化/v 作用/n 。/w 它/rr 的/ude1 正式/ad 出版/v ，/w 对于/p 传承/vn 和/cc 弘扬/v 荆楚/nz [畜牧/n 兽医/nnt]/nz 文化/n ，/w 推动/v 湖北/ns 畜牧业/n 的/ude1 发展/vn ，/w 具有/v 重要/a 和/cc 深远/a 的/ude1 [现实/n 意义/n]/nz 。/w 
