“/w 数/n 省区/n 亿万/m 受惠/vi 大江/n 的/ude1 人们/n ，/w 当/p 你/rr 饮/v 罢/v 清/tg 浆/n ；/w 还/d 请/v 你/rr 再/d 想一想/v 库区/n 的/ude1 困苦/an 和/cc 荒凉/a ！/w ”/w 昨日/t ，/w “/w 《/w 圣/ag 美/b 大江/n 》/w  柳忠秧/nr 诗歌/n [作品/n 研讨会/n]/nz ”/w 在/p [湖北/ns 日报/n 传媒/n 集团/nis]/ntc 楚天/nr [粤海/n 酒店/nis]/ntch 举办/v 。/w 这/rzv 首/q 歌颂/v 汉江/ns 和/cc 南水北调/n 库区/n 70余万/m 移民/n 的/ude1 长诗/n ，/w 受到/v 於可训/nz 、/w 樊星/nr 、/w 余三定/nr 等/udeng [文艺/n 评论/n]/nz 名家/n 盛赞/v 。/w 
柳忠秧/nr 是/vshi 著名/a 诗人/nnt ，/w 身兼/v [中国/ns 乡土/n 诗人/nnt 协会/nis]/nt 副主席/nnt 、/w [广东省/ns 文化/n 学会/v]/nt 副会长/nnt 、/w [湖北省/ns 文联/nis 文学/n 艺术院/nis]/nt 特聘/v 副院长/nnt 、/w [云/vg 深/a 书院/nis]/nt 山/n 长/a 等/udeng 职/ng 。/w 2012年9月/t ，/w 柳忠秧/nr 应邀/vi 为/p 湖北省/ns 南水北调/n 宣传/v 专题/n 抒写/v 的/ude1 长诗/n ，/w 他/rr 感怀/v 于/p 汉江/ns 、/w 丹江/ns 等/udeng 南水北调/n 库区/n 70余万/m 无私奉献/vl 的/ude1 移民/n ，/w 整整/d 7日/t 不/d 眠/vg 不休/vi ，/w 写下/v 诗歌/n 《/w 圣/ag 美/b 大江/n 》/w 。/w 
研讨会/n 上/f ，/w 这/rzv 首长/nnt 诗/n 得到/v 了/ule 专家/nnt 们/k 的/ude1 盛赞/vn 。/w 省/n [文艺/n 理论/n]/nz 家协会/nz 主席/nnt 於可训/nz 表示/v ，/w 这/rzv 首/q 诗歌/n 体现/v 了/ule 诗人/nnt 对/p 当下/d 宏大/a 社会/n 事件/n 的/ude1 关照/vn ，/w 在/p 当下/d 诗坛/n ，/w 实为/v 难得/a 。/w “/w 大视野/nz 、/w 大/a 情怀/n 、/w 大/a 境界/n ”/w [湖南省/ns 文艺/n 理论/n 家协会/nz]/nt 主席/nnt 余三定/nr 对/p 诗/n 中/f 所/usuo 展现/v 的/ude1 大/a 气魄/n 表达/v 了/ule 赞扬/v 。/w “/w 时间/n 太短/d ，/w 要/v 表达/vn 的/ude1 东西/n 却/d 太多/ad 。/w ”/w 柳忠秧/nr 说/v ，/w 南水北调/n 有/vyou 太多/ad 鲜活/a 的/ude1 故事/n ，/w 移民/n 的/ude1 大爱/nz 值得/v 文学工作者/nnd 用心/ad 去/vf 讴歌/v 。/w （/w 记者/nnt 李翌/nr ）/w 
