人民网/nz 武汉/ns 1月8日/t 电/n （/w 吴远志/nr ）/w 2014年/t [第二/m 届/q]/mq [湖北/ns 武汉/ns]/ns “/w 放心/v 酒/nf ”/w 展览/v 交易会/n 将/d 于/p 1月10日/t 至/p 1月13日/t 在/p [武汉/ns 国际/n 会展/n 中心/nis]/nt 召开/v 。/w 活动/vn 由/p [湖北省/ns 商务厅/nis]/nto 、/w [武汉市/ns 商务局/nis]/nto 、/w [湖北/ns 省市/n 酒类/n 专卖/vn 管理局/nis]/nt 、/w [武汉市/ns 酒类/n 专卖/vn 管理局/nis]/nto 支持/v ，/w [湖北省/ns 酒类/n 流通/vn 行业/n 协会/nis]/nt 、/w [武汉/ns 酒类/n 行业/n 协会/nis]/nt 主办/v ，/w [武汉/ns 中兴/v 恒/ag 远/a 展览/vn 服务/vn 有限公司/nis]/nt 承办/v 。/w 
此次/rz “/w 放心/v 酒/nf 展/vg ”/w 把/pba “/w 安全/an 、/w 放心/v ”/w 摆/v 在/p 首位/n ，/w 组委会/nis 执行/v 严格/ad 的/ude1 参展/vn 准入制/nz ，/w 确保/v 参展/vn [产品/n 质量/n]/nz ，/w 做到/v “/w 三/m 不准/v ”/w ：/w 证件/n 不/d 齐/a 不/d 准入/vn ，/w [三无/n 产品/n]/nz 不准/v 进/vn ，/w 超/v 展/vg 范围/n 产品/n 不准/v 来/vf ，/w 坚决/ad 杜绝/v [假冒伪劣/n 产品/n]/nz 参展/vn 。/w 活动/vn 期间/f 省/n 、/w 市/n 酒/nf 专/a 局/n 将/d 派员/v 到/v 现场/s 设/v 台/q 巡查/vn 把关/vi ，/w 确保/v 所有/b 参展/vn 企业/n 销售/v 酒类/n 商品/n 都/d 是/vshi 可/v 溯源/vi 的/ude1 优质/b 安全/an 放心/v 产品/n 。/w 
湖北/ns 是/vshi 我国/n 的/ude1 酒水/n 产销/n 大/a 省/n ，/w [九省/nz 通衢/n]/nz 的/ude1 武汉/ns 汇聚/v 了/ule 全国/n 所有/b 品牌/n 酒/nf 企/ng 的/ude1 [优质/b 产品/n]/nz ，/w 湘/b 鄂/b 、/w 川/b 黔/b 、/w 苏浙皖/nr 等/udeng 地区/n 传统/n 名酒/n 聚集/v 武汉/ns 扎堆/nz 营销/vn ，/w 市场/n 异常/a 活跃/a 。/w 本次/r 展会/n ，/w 茅台/nf 、/w 五粮液/nf 、/w 稻花香/nf 、/w 白云边/nr 、/w 枝江/ns 、/w 洋河/nf 、/w 杏花村/ns 、/w 黄山/ns 头/n 、/w 杜康/nf 、/w 古井贡酒/nrf 、/w 二锅头/nf 、/w 珍珠/n 液/ng 、/w 古隆中/ns 演义/n 酒/nf 、/w 红金龙/nz 、/w 轩尼诗/nz 、/w 拉菲/nrf 等/udeng 国内外/s 知名/a 酒水/n 品牌/n 悉数/d 参展/vn ，/w 还有/v 来自/v [青藏/b 高原/n]/ns 的/ude1 青稞酒/nf ，/w 台湾/ns 高粱酒/nf 等/udeng 特色/n 酒水/n 展出/v ，/w 展品/n 涵盖/v 白酒/nf 、/w 红酒/nf 、/w 保健酒/nf 、/w 果酒/nf 、/w 啤酒/nf 等/udeng 1000余个/m 品种/n ，/w 可/v 满足/vn 广大/b 民众/n 春节/t 用/p 酒/nf 的/ude1 多样化/vn 需求/n 。/w 
2012年/t 以来/f ，/w 受/v 国家/n [相关/vn 政策/n]/nz 和/cc 行业/n 内/f [产能/vn 过剩/vi]/nz 等/udeng 因素/n 影响/vn ，/w 酒业/nis 遭遇/v 史无前例/bl 的/ude1 “/w 寒冬/n ”/w 。/w 众多/a 酒类/n [高端/nz 品牌/n]/nz 开始/v 降/v 下/f 高贵/a 的/ude1 身价/n ，/w 回归/v 市场/n 走/v 百姓/n 路线/n 。/w 此次/rz 展会/n 适逢/v 春节/t 前/f 的/ude1 酒水/n 旺季/n ，/w 全国/n [200/m 余家/nz]/mq 名酒/n 来/vf 汉/tg 大聚会/nz ，/w 所有/b 的/ude1 酒水/n 产品/n [销售/vn 价格/n]/nz 比/p 武汉/ns 市场/n [零售/vn 价格/n]/nz 便宜/a 10-20%/m ，/w 现场/s 还/d 将/d 开展/v 系列/n 优惠/vn 大/a 促销/vn ，/w 最大/gm 的/ude1 让利/vn 于/p 民/ng 。/w 
