[阳春/n 三/m 月/n]/nz 已/d 临/v ，/w 蛰伏/v 一/m 冬/tg 的/ude1 人们/n 纷纷/d 开始/v 走入/vf 小区/n 运动场/n 健身/vn ，/w 跑步/vi 无疑/d 是/vshi 选择/v 人数/n 最多/ad 的/ude1 [运动/vn 项目/n]/nz 之一/rz 。/w 最近/t ，/w 据/p 日本/ns 美容/vn 专家/nnt 高木/nr 沙织/nr 介绍/v ，/w 跑步/vi ，/w 尤其/d 是/vshi 长跑/vn ，/w 除了/p 强身健体/vl ，/w 对/p 女性/n 还有/v 一定/b 的/ude1 美容/vn 效果/n 。/w 
日本/ns “/w 守护/v 美丽/a ”/w 网站/n 发表/v 了/ule 日本/ns 超/v 人气/n 模特/nnt 杰西卡/nrf 的/ude1 长跑/vn 心/n 语/ng ：/w “/w 我/rr 尝试/v 长跑/vn 后/f ，/w 爱上/v 这项/r 运动/vn 的/ude1 理由/n 之一/rz 就是/v ，/w 它/rr 带来/v 很多/m 惊人/a 效果/n 。/w 不仅/c 能/v 增强/vn 体力/n ，/w 还/d 能/v 培养/vn 毅力/n 。/w 如今/t 我/rr 的/ude1 生活/vn 中/f 已经/d 离不开/v 长跑/vn 了/ule 。/w ”/w 
专家/nnt 同时/c 还/d 介绍/v 了/ule 坚持/v 长跑/vn 能/v 给/p 女性/n 带来/v 的/ude1 [五/m 种/q]/mq 美容/vn 效果/n ：/w （/w 1/m ）/w 令/v 脚踝/n 处/n 的/ude1 肌肉/n 收紧/v ，/w 小腿/n 显得/v 纤长/nz 。/w （/w 2/m ）/w 作为/p [有/vyou 氧/n 运动/vn]/nz 能/v 有效/a [燃烧/v 脂肪/n]/nz ，/w 令/v 身体/n 不/d 容易/ad 长/a 赘肉/nz 。/w （/w 3/m ）/w 促进/v 人体/n 代谢/vn ，/w 从而/c 改善/v 体寒/nz 症状/n 。/w （/w 4/m ）/w 大量/m 出汗/vi 排出/v 人体/n 代谢/vn 废物/n ，/w 有/vyou 美/b 肤/ng 效果/n （/w 5/m ）/w 刺激/v 肠道/n 蠕动/vi ，/w [消除/v 便秘/vi]/nz 。/w （/w 姚力杰/nr ）/w 
