原/b 标题/n ：/w 中药材/n 内/f 发现/v 镇痛/vn 成分/n 或/c 研制/v 无/v 成瘾性/nz 止痛药/n 
中国/ns 和/cc 美国/nsf [研究/vn 人员/n]/nnt 3日/t 说/v ，/w 他们/rr 从/p 传统/n 中药材/n 延胡索/n (/w 又名/n 元胡/nz )/w 中/f 找到/v 并/cc 确认/v 一个/mq 新的/a 镇痛/vn 活性/b 成分/n ，/w [以此/d 为基础/nz]/nz 或/c 许可/vn 研制出/v 副作用/n 小/a 、/w 无/v 成瘾性/nz 的/ude1 止痛药/n 。/w 
[中国科学院/nt 大连/ns 化学/n 物理/n 研究所/nis]/nt 与/cc [美国/nsf 加州/ns 大学/nis 欧文/nrf 分校/nis]/nt [研究/vn 人员/n]/nnt 合作/vn ，/w 新发现/nz 了/ule 延胡索/n 中/f 的/ude1 镇痛/vn 活性/b 成分/n 去/vf 氢/n 紫堇/n 球/n 碱/n (/w DHCB/x )/w 。/w [动物/n 实验/vn]/nz 显示/v ，/w 它/rr 对/p 慢性疼痛/nhd 可能/v 有/vyou 很好/ad 疗效/n ，/w 并且/c 没有/v 耐药性/n 。/w 而/cc 吗啡/n 等/udeng [阿片/gb 类/q 镇痛药/nz]/nz ，/w 虽然/c 开始/v 药效/n 很强/d 但/c 很快/d 就/d 会/v 产生/vn 耐受/vn ，/w 需要/v 加大/v 剂量/n 才能/n 达到/v 相同/a 治疗/v 效果/n 。/w 
中方/n 研究/v 负责人/nnt 、/w [大连/ns 化学/n 物理/n 研究所/nis]/nt 梁鑫淼/nr 研究员/nnt 介绍/v ，/w [疼痛/an 治疗/vn]/nz 中/f ，/w 成瘾性/nz 和/cc 耐药性/n 等/udeng 副作用/n 很大/d 程度/n 上/f 限制/vn 了/ule 吗啡/n 等/udeng 止痛药/n 的/ude1 临床/vn 使用/v 。/w DHCB/x 的/ude1 镇痛/vn 方式/n 与/cc [阿片/gb 类/q 镇痛药/nz]/nz 物/ng 有/vyou 很大/d 不同/a ，/w 它/rr 不是/c 通过/p 刺激/v [阿片/gb 受体/n]/nz 来/vf 起/vf 作用/n ，/w 而是/c 通过/p 对/p 多巴胺/nhm D2/x 受体/n 的/ude1 拮抗/nz 起/vf 作用/n ，/w 因而/c 为/p 镇痛/vn 治疗/vn 提供/v 了/ule 另一种/mq 可能/v 。/w （/w 据/p 新华社/nt 电/n ）/w 
