现年/n [24/m 岁/qt]/mq 的/ude1 男子/n 小/a 强/a (/w 化名/v )/w 因/p 怀疑/v 其/rz 母亲/n 与/cc 其他/rzv 一名/mq [中年/n 男子/n]/nz 存在/v 不/d 正当/a [男女/n 关系/n]/nz ，/w 遂/d 伙同/v 哥哥/n 小亮/nz (/w 化名/v )/w 持/v 木棍/n “/w 教训/n ”/w 该/rz 名/q 男子/n ，/w 致/v 该/rz 名/q 男子/n 手掌/n 骨折/vi 。/w 2014年1月7日/t ，/w [湖南省/ns 株洲市/ns 天元区/ns 人民检察院/nis]/nt 以/p 小/a 强/a 、/w 小亮/nz 涉嫌/v [故意/d 伤害罪/n]/nz 向/p 法院/nis [提起/v 公诉/vi]/nz 。/w 
2013年7月26日/t 晚上/t 22时/t 许/v ，/w 小/a 强/a 和/cc 小亮/nz 因/p 怀疑/v 一位/mq [中年/n 男子/n]/nz 阿华/nz (/w 化名/v )/w 与/cc 其/rz 母亲/n 通奸/v ，/w 他们/rr [二/m 人/n]/mq 便/d 骑/v 摩托车/n 搭载/v 着/uzhe 其/rz 父亲/n 阿迪/nrf (/w 化名/v )/w 来到/v 了/ule 株洲市/ns 天元区/ns 三门镇/ns 阿华/nz 家里/s 进行/vn 理论/n 。/w 
当/p 阿迪/nrf 指责/v 阿华/nz 不轨/a 行为/n 时/ng ，/w 小/a 强/a 伙同/v 小亮/nz 趁机/d 持/v 木棍/n 猛打/v 阿华/nz 一顿/mq ，/w 致/v 阿华/nz 右手/n 手掌/n 第4/m 、/w 5/m 掌骨/n 基底/gg 部/q 骨折/vi 、/w 全身/n 多/a 处/n [软组织/n 挫伤/v]/nz 。/w 经/p [法医/nnt 鉴定/vn]/nz ，/w 阿华/nz 的/ude1 伤情/n 为/p 轻伤/n 。/w 
