昨日/t 10时30分/t ，/w [武汉/ns 治安/n 局/n]/nt 民警/nnt 在/p 汉阳区/ns 麒麟/n 路/n 一/m 花圈/n 店/n 内/f ，/w 发现/v 暗/a 楼上/s 非法/b 储存/v 鞭炮/n [79/m 条/q]/mq （/w 盘/qv ）/w 。/w 民警/nnt 随后/d 扣押/v 了/ule 非法/b 储存/v 的/ude1 鞭炮/n ，/w 并/cc 依法/d 对/p 店主/nnd 彭/nz 某/rz [行政/n 拘留/v]/nz 5日/t 。/w 
[武汉市/ns 公安局/nis]/nto 昨日/t 统计/vn ，/w 去年/t 12月9日/t 新/a 修订/v 的/ude1 《/w [武汉市/ns 燃放/v 烟花/n 爆竹/n 安全/an 管理/vn 规定/n]/nz 》/w 实施/v 以来/f ，/w 共/d 查处/v 违规/vn 燃放/v 、/w 储存/v [烟花/n 爆竹/n]/nz 案件/n [28/m 起/vf]/mq [31/m 人/n]/mq 。/w 其中/rz ，/w [行政/n 拘留/v]/nz [2/m 人/n]/mq ，/w 罚款/vi 处罚/vn [29/m 人/n]/mq 。/w 
警方/n 提醒/v 广大/b 市民/n ，/w 违规/v [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz 将/d 会/v 被/pbei 处/n [100/m 元/q]/mq 至/p [500/m 元/q]/mq 的/ude1 罚款/vn ，/w [情节/n 严重/a]/nz 的/ude1 还/d 可/v 处/n [行政/n 拘留/v]/nz 。/w 目前/t ，/w 各/rz 进出/v [城口/nz 公安/n 检查站/nis]/nt 已/d 加强/v 对/p [烟花/n 爆竹/n]/nz 的/ude1 盘查/vn ，/w 私家车/nz 严禁/v 携带/v [烟花/n 爆竹/n]/nz 进入/v 禁/v 鞭/ng 区/n ，/w 严禁/v 携带/v [烟花/n 爆竹/n]/nz 乘坐/v [公共/b 交通工具/nz]/nz ，/w 违者/n 将/d 依法/d 没收/v ，/w 并/cc 予以/vx 处罚/vn 。/w （/w 记者/nnt 戴辉/nr 通讯员/nnt 王威/nr 路东/nz ）/w 
