中风/vi 瘫痪/vi 在/p 床/n 的/ude1 [六/m 旬/ng]/mq 爹爹/n 使用/v 的/ude1 电热毯/n 短路/vi 起火/vi ，/w 危及/v 关头/n ，/w 民警/nnt 及时/ad 扑救/vn 转危为安/vl 。/w 昨日/t ，/w 老人/n 的/ude1 家人/n 专程/d 来到/v [东西/n 湖区/ns 慈惠/nr 派出所/nis]/nt 致谢/vi 。/w 
前/f 日/b 上午/t 10时/t 许/v ，/w 慈惠/nr 派出所/nis 民警/nnt 对/p 村/n 湾/ng 消防/b 隐患/n 进行/vn 排查/v 时/ng ，/w 发现/v [慈惠/nr 农场/nis]/nz 慈惠/nr 墩/ng 村/n [21/m 号/q]/mq 民房/n 有/vyou 青烟/nz 冒出/vf 。/w 民警/nnt 赶忙/d 冲进/vf 屋子/n ，/w 将/d 躺在/v 床/n 上/f 的/ude1 张/q 爹爹/n 抬起/v 并/cc 迅速/ad 关闭/v 张/q 爹爹/n 家中/s 的/ude1 电闸/n ，/w 终于/d 化险为夷/vl 。/w （/w [见习/vn 记者/nnt]/nz 王大鹏/nr 通讯员/nnt 丁其刚/nr ）/w 
