拖挂车/nz 像/v 脱缰/nz 的/ude1 野马/n ，/w 冲开/v [20/m 米/q]/mq 护栏/n ，/w 敞/v 着/uzhe “/w 肚皮/n ”/w 躺在/v 绿化带/n 上/f 。/w 昨日/t 中午/t ，/w 事发/vi 集/q 美/b 大道/ns 中科院/n BRT/x 旁/f ，/w 集/q 美/b 孙坂/nr 消防/b 中队/nis 救出/vf 被困/v 的/ude1 驾驶员/nnt 。/w 
据/p 了解/v ，/w 车祸/n 地点/n 位于/v 一个/mq 下坡/vi 路段/n 转弯处/nz ，/w 可能/v 是/vshi 坡/n 陡/a 弯/ng 急/v ，/w 挂车/n 刹车/n 不及/vi 导致/v 侧/ng 翻/v 。/w (/w 记者/nnt 曾嫣艳/nr 通讯员/nnt 黄洁/nr 林培喻/nr ）/w 
