[西安/ns 铁路局/nis]/nto 西安/ns 动车段/nz 承担/v 着/uzhe 郑/tg 西/f 、/w 西宝/nz 高铁/nz 和/cc 西安/ns 至/p 北京/ns 、/w 广州/ns 高铁/nz 多个/mq 型号/n 动车组/nz 的/ude1 检修/vn 任务/n 。/w 春运/n 临近/v ，/w 该段/r 加大/v 入库/vn 动车组/nz 检修/vn 整备/v 力度/n 。/w 
姜峰/nr 唐振江/nr 摄影/vn 报道/v 
