李娜/nr 超越/v 小/a 威/ng ？/w 外/f 媒/ng 对此/d 寄予/v 厚望/n 。/w 
上/f 周末/t ，/w 李娜/nr 在/p WTA/x 深圳/ns 公开赛/n 上/f 成功/a 卫冕/vi ，/w 随后/d 就/d 赶往/v 墨尔本/nsf 备战/vi 澳网/n 。/w 记者/nnt 翻阅/v 外/f 媒/ng 发现/v ，/w 尽管/c 李娜/nr [世界/n 排名/vi]/nz 下滑/vi [1/m 位/q]/mq ，/w 但/c 在/p 各路/r 专家/nnt 眼中/s ，/w 她/rr 仍/d 是/vshi 澳网/n 夺冠/vi 的/ude1 大/a 热门/a 。/w 
澳网/n 赔率/nz 
并列/v 第3/m 与/cc 莎娃/nrf 相比/vi 更/d 具/vg 优势/n 
[北京/ns 时间/n]/nz 昨天/t 凌晨/t ，/w 欧洲/ns 知名/a [体育/n 博彩/nz]/nz 网站/n 奥地利/nsf 必/d 赢/v [体育/n 博彩/nz]/nz （/w Bwin/x ）/w 官网/n 显示/v ，/w 在/p 2014年/t 澳网/n 女单/n 夺冠/vi 赔率/nz 表/n 中/f ，/w 李娜/nr 以/p 1/m 赔/v 11/m 与/cc 莎拉波娃/nrf 并列/v 第3/m 。/w 排/v 在/p 她们/rr 前面/f 的/ude1 分别/d 是/vshi [世界/n 排名/vi]/nz 第1/m 的/ude1 小/a 威/ng （/w 1/m 赔/v 1.65/m ）/w 和/cc [卫冕/vi 冠军/nnt]/nz 白俄罗斯/nsf 名将/n 阿扎伦卡/nrf （/w 1/m 赔/v 5.50/m ）/w 。/w 
英国/ns 《/w Sportslife/x 》/w 表示/v ，/w 虽然/c 现在/t 的/ude1 赔率/nz ，/w 李娜/nr 和/cc 莎娃/nrf 处在/v 同一/b [水平线/n 上/f]/nz ，/w 但/c 如果/c 在/p [二者/rzv 之间/f]/nz 选择/v 一人/mq 下/f 注/v ，/w 那么/c 李娜/nr 绝对/d 是/vshi 个/q 很好/ad 的/ude1 选择/vn ，/w 因为/c 她/rr 取得/v 好成绩/nz 的/ude1 几率/n 还是/c 非常/d 大/a 的/ude1 。/w 
“/w 以前/f 球迷/n 习惯/n 将/d 小/a 威/ng 、/w 莎娃/nrf 和/cc 阿扎伦卡/nrf 称为/v 女子/n 网坛/n ‘/w [三/m 大/a]/mq 强/a 人/n ’/w 。/w 但/c 现在/t 李娜/nr 的/ude1 力量/n 已经/d 不可忽视/v 。/w 在/p 过去/vf 3年/t 里/f ，/w 她/rr 两次/mq 闯进/v 澳网/n 决赛/vn ，/w 去年/t 总共/d [4/m 站/vi]/mq [大满贯/nz 赛/vn]/nz 中/f ，/w 她/rr [3/m 次/qv]/mq 闯进/v 1/4/m 决赛/vn ，/w 在/p 刚刚/d 结束/v 的/ude1 WTA/x 深圳/ns 公开赛/n 上/f ，/w 她/rr 仅/d 失/v 一盘/mq 。/w 在/p 澳网/n 上/f ，/w 李娜/nr 肯定/v 有/vyou 机会/n 取代/v 以上/f [三/m 人/n]/mq 的/ude1 位置/n ，/w 并/cc 向/p 冠军/nnt 发起/v 冲击/vn 。/w ”/w 《/w Sportslife/x 》/w 称/v 。/w 
对抗/v 小/a 威/ng 
保持/v 状态/n 2014年/t 值得/v 期待/vn 
美国/nsf 《/w [体育/n 画报/n]/nz 》/w 官网/n 昨日/t 表示/v ，/w 尽管/c 在/p 2013年/t 的/ude1 多/a 场/qv 关键/n 比赛/vn 中/f ，/w 李娜/nr 依然/d 难以/d 跨过/v 小/a 威/ng 这/rzv 座/q 大山/ns ，/w 但/c 球迷/n 们/k 在/p 看到/v 了/ule 李娜/nr 2013年/t 的/ude1 成就/n 后/f ，/w 可以/v 期待/vn 她/rr 在/p 新的/a 一年/mq 里/f 有/vyou [更多/ad 更好/d]/nz 的/ude1 变化/vn 。/w 
美国/nsf 网站/n Upi/x ./w com/x 表示/v ，/w 李娜/nr 现在/t 的/ude1 [世界/n 排名/vi]/nz 稳居/v 前/f [4/m 位/q]/mq ，/w 她/rr 在/p 新/a 赛季/n 完全/ad 有可能/nz 追/v 平/v 上/f 赛季/n 的/ude1 大满贯/nz 成绩/n ，/w 但/c 前提/n 是/vshi 她/rr 要/v 保持/vn 良好/a 的/ude1 身体/n 状态/n 。/w 《/w [体育/n 画报/n]/nz 》/w 则/d 认为/v ，/w 如果/c 李娜/nr 继续/v 保有/v 对于/p 胜利/vn 的/ude1 渴望/vn ，/w 她/rr 还有/v 创造/vn 新/a 奇迹/n 的/ude1 可能/v 。/w 
美国/nsf 《/w 网球/n 杂志/n 》/w 官网/n 的/ude1 文章/n 更为/d 直接/ad ，/w 在/p 以/p 亚洲/ns 女子/n 选手/n 最高/a 排名/vi （/w 第3/m ）/w 的/ude1 成绩/n 完成/v 2013年/t 的/ude1 比赛/vn 后/f ，/w 现在/t 的/ude1 李娜/nr 将/d 再次/d 站/vi 在/p 澳网/n 的/ude1 舞台/n 上/f ，/w 她/rr 将/d 有/vyou 希望/v 在/p 自己/rr 的/ude1 简历/n 上/f 再/d 加上/v 一座/mq 大满贯/nz 的/ude1 奖杯/n 。/w 
美国/nsf newjersey/x ./w com/x 表示/v ，/w 李娜/nr 和/cc 伤愈/vi 复出/v 的/ude1 莎拉波娃/nrf 一样/uyy ，/w 都/d 将/d 在/p 2014/m 赛季/n 成为/v 小/a 威/ng 最/d 有力/a 的/ude1 竞争者/n 。/w 无论是/c 在/p 即将/d 开始/v 的/ude1 澳网/n 还是/c 其他/rzv 比赛/vn 中/f ，/w 相信/v 她们/rr 都会/n 为了/p 争夺/v 除/p 小/a 威/ng 外/f 的/ude1 另外/c 一张/mq 决赛/vn 门票/n 而/cc 努力/ad 。/w 
