两岸/n 济公/n 信徒/nnd 相聚/v 浙江/ns 天台/ns 庆/vg 腊八/t ，/w 并/cc 施/v 粥/nf 。/w 
据悉/v ，/w 济公/n 一生/n 扶危济困/vl 、/w 除暴安良/vl 、/w 彰/ag 善/ag 罚恶/nz 。/w 传奇/n 、/w 亲和/a 的/ude1 济公/n 形象/n ，/w 深受/v [海峡/n 两岸/n]/nz 广大/b [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 怀念/vn 和/cc 传颂/v 。/w 
而/cc 天台/ns 作为/p 济公/n 的/ude1 故里/n ，/w 也/d 是/vshi 众多/a 济公/n 信徒/nnd 心目中/nz 的/ude1 祖庭/nrf 圣地/n 。/w 天台山/nz 的/ude1 济公/n 文化/n 至今/d 已有/v [800/m 多年/mq]/mq 的/ude1 历史/n 。/w 1993年/t ，/w 天台县/ns 成立/vi 了/ule 中国/ns [第一/m 家/q]/mq 研究/v 济公/n 及其/cc [文化/n 现象/n]/nz 的/ude1 群众性/n 学术团体/nis —/w —/w 天台山/nz 济公/n 研究会/nis 。/w 
腊八节/nf 当天/t ，/w 来自/v [中国/ns 大陆/ns]/nz 、/w 台湾/ns 、/w 澳门/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 济公/n 信徒/nnd 相聚/v 在/p 天台/ns ，/w 在/p 济公/n 诞生地/n —/w —/w 永宁村/ns 举行/v 了/ule 济公/n 诞辰/n 祈福/v 法/n 会/v ，/w 并/cc 为/p [广大/b 群众/n]/nz 施/v 粥/nf ，/w 倡导/v 做好/v 人/n 行善/vi 事/n 。/w 
台湾/ns 知名/a 的/ude1 济公/n [文化/n 传播/vn]/nz 者/k 曾明鑫/nr 和/cc 20多位/m 信徒/nnd 一起/s ，/w 联合/v 台湾/ns [6/m 家/q]/mq 济公/n 社团/n ，/w 在/p 天台县/ns 义工/nnt 的/ude1 配合/vn 下/f ，/w 采购/vn 了/ule [18/m 种/q]/mq 食材/n ，/w 煮制/nz 了/ule [2500/m 碗/n]/mq 腊八粥/nf ，/w 其中/rz [500/m 碗/n]/mq 专供/nz [环卫/n 工人/nnt]/nz 。/w 
早上/t [7/m 点钟/q]/mq ，/w 当地/s 市民/n 汤/n 阿姨/n 就/d 赶来/vi 排队/vi 领/v 粥/nf 。/w “/w 来/vf 讨/v 个/q 吉利/a ！/w ”/w 她/rr 说道/v 。/w 
据悉/v ，/w 此/rzs 后/f 的/ude1 腊八节/nf ，/w 两岸/n 济公/n 信徒/nnd 都/d 将/d 在/p 天台山/nz 举行/v 庆祝/vn 活动/vn ，/w 还/d 将/d 扩大/v 施/vn 粥/nf 规模/n 。/w (/w [见习/vn 记者/nnt]/nz 李梦/nr 清徐/ns 平/v //w 摄/vg )/w 
