手持/v 捡拾/v 夹/v 、/w 铲子/n 、/w 抹布/n 的/ude1 不一定/nz 是/vshi 环卫/n 工/n ，/w 也/d 可能/v 是/vshi 城管/n 队员/nnt 或/c 协管员/nz ，/w 这种/r 事情/n 在/p 武昌/ns 不/d 奇怪/v ，/w 因为/c 该区/r 开始/v 在/p [13/m 条/q]/mq 路段/n 试水/nz “/w 环卫/n 城管/n ”/w 。/w 
武珞路/nr 丁字/nz 桥/n 附近/f 的/ude1 居民/n 已/d 见怪不怪/vl ，/w 每天/r 路边/s 会/v 出现/vn 一名/mq 身穿/v 城管/n 制服/n 、/w 套/q 着/uzhe 反光/n 马甲/n 的/ude1 人/n 手持/v 捡拾/v 夹/v ，/w 不时/d 将/d 路上/s 的/ude1 垃圾/n 杂物/n 捡起/nz 放进/v 垃圾桶/n 。/w 居民/n 起初/d 以为/v 他/rr 是/vshi 聘请/v 的/ude1 临时/b 清洁工/nnt ，/w 后来/t 才/d 知道/v ，/w 他/rr 是/vshi 管理/vn 这/rzv 一片/mq 的/ude1 城管/n 协管员/nz 吕剑/nr 。/w 
昨天/t 上午/t ，/w 记者/nnt 见到/v 了/ule 这/rzv 名/q “/w 环卫/n 城管/n ”/w ，/w 路上/s 的/ude1 污渍/n 、/w 牛皮癣/nhd 、/w 道路/n 破损/vi 、/w 灰/ag 带/v 等等/udeng ，/w 吕剑/nr 必须/d 自己/rr 动手/vi 解决/v 或/c 协调/v 相关/vn 人员/n 到场/vi 解决/v 。/w （/w 记者/nnt 蔡爽/nr 通讯员/nnt 殷莉红/nr ）/w 
