人民网/nz 专访/v 黄陂/ns 区长/nnt 吴祖云/nr ：/w 擦亮/v 武汉/ns 之/uzhi 窗/ng 保护/v 武汉/ns 之/uzhi 肺/n 
以下/f 为/p 文字/n 实录/n ：/w 
人民网/nz ：/w 各位/rr 观众/n 朋友/n 大家/rr 好/a ，/w 我/rr 现在/t 是/vshi 在/p 2014/m 武汉/ns “/w 两会/n ”/w 现场/s ，/w 今天/t 很/d 荣幸/a 地/ude2 请/v 到/v 了/ule 武汉市/ns 人大代表/nnt 、/w 黄陂区/ns 区长/nnt 吴祖云/nr 先生/n 。/w 吴先生/nr 您好/n 。/w 
吴祖云/nr ：/w 主持人/nnt 好/a ，/w 大家/rr 好/a 。/w 
人民网/nz ：/w 吴/tg 区长/nnt ，/w 我们/rr 知道/v 黄陂/ns 现在/t 正在/d 着力/vd 发展/v [临/v 空/ng 经济区/n]/nz ，/w 而且/c 临/v 空/ng 产业园/nz 也/d 是/vshi 发展/vn 得/ude3 如火如荼/al ，/w 那么/c 能/v 不能/v 请/v 您/rr 简要/ad 地/ude2 为/p 我们/rr 介绍/v 一下/mq ，/w 临/v 空/ng 产业园/nz 的/ude1 建设/vn 情况/n 以及/cc 未来/t 的/ude1 发展/vn 规划/n 。/w 
吴祖云/nr ：/w 省委/nis 省政府/n 、/w 市委/nis 市政府/n 对/p [临/v 空/ng 经济区/n]/nz 的/ude1 规划/n 和/cc 建设/vn 高度/d 重视/v 。/w 省委/nis 省政府/n 作出/v 了/ule 两地/n [三/m 市/n]/mq —/w —/w 也/d 就是/v 武汉市/ns 的/ude1 黄陂区/ns 、/w [东西/n 湖区/ns]/ns 、/w 孝感市/ns [一/d 千/m 一/d 百/m 平方公里/q]/mq 的/ude1 大/a 规划/n 。/w [武汉/ns 市委/nis]/nto 市政府/n 是/vshi 把/pba 大/a 临/v 空/ng 作为/p 一个/mq 重要/a 的/ude1 板块/n 和/cc 增长极/n 来/vf 培植/v 的/ude1 。/w 黄陂区/ns 处在/v [临/v 空/ng 经济区/n]/nz 内/f ，/w 占据/v 半壁江山/n ，/w 是/vshi 当然/d 的/ude1 核心区/nz 。/w 去年/t 在/p 大/a 规划/n 中/f ，/w [一/d 百/m 平方公里/q]/mq 以上/f 要/v 做成/v [临/v 空/ng 经济/n]/nz 产业/n 区/n 。/w 所以/c 我们/rr 的/ude1 临/v 空/ng 制造/vn 、/w [航空/n 物流/n]/nz 、/w [航空/n 服务/vn]/nz 这/rzv 三/m 大板块/nz 的/ude1 步伐/n 都/d 非常/d 坚实/a ，/w 机场/nis 三期/b 全面/ad 开建/nz ，/w [航空/n 总部/nis]/nt 全面/ad 开建/nz 。/w 2013年/t 国际/n 地区/n 人数/n 首次/m 突破/v [一/d 百万/m 人次/qv]/mq ，/w 这/rzv 标志着/v 我们/rr 对外开放/vl 的/ude1 水平/n 到/v 了/ule 一个/mq 新的/a 高度/d 。/w 去年/t [临/v 空/ng 经济/n]/nz 示范区/n 的/ude1 工业区/n 起步/vi 达到/v 了/ule [三十/m 平方公里/q]/mq 以上/f ，/w 每年/r 按照/p 200亿/m 的/ude1 招商引资/vl 额度/n 投入/v ，/w 我们/rr 对/p 它/rr 的/ude1 未来/t [充满/v 信心/n]/nz 。/w 
人民网/nz ：/w 我们/rr 知道/v 像/v [东西/n 湖区/ns]/ns 、/w 孝感市/ns 也/d 在/p 发展/v [临/v 空/ng 经济区/n]/nz ，/w 黄陂/ns 与/cc 这/rzv 两个/mq 地方/n 相比/vi 优势/n 在/p 哪里/rys ？/w 
吴祖云/nr ：/w 众所周知/vl ，/w 黄陂区/ns 是/vshi [临/v 空/ng 经济区/n]/nz 的/ude1 核心区/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 不容置疑/vl 的/ude1 。/w 我们/rr 有着/v 得天独厚/bl 的/ude1 [区位/n 优势/n]/nz ，/w 在/p 两地/n [三/m 市/n]/mq 比较/d 的/ude1 时候/n ，/w 更多/ad 愿意/v 谈/v 的/ude1 是/vshi 合作/vn 。/w 我们/rr 有/vyou 我们/rr 的/ude1 [区位/n 优势/n]/nz ，/w 我们/rr 有/vyou 我们/rr 的/ude1 环境/n 优势/n 。/w 东西湖/nz 有/vyou [保税/vn 物流/n]/nz ，/w 孝感/ns 有/vyou 广袤/a 的/ude1 腹地/n ，/w 今后/t 在/p 大/a 的/ude1 [临/v 空/ng 经济/n]/nz 板块/n 内/f ，/w 我们/rr 应该/v 实现/vn 我们/rr 的/ude1 [优势/n 互补/vi]/nz ，/w [共同/d 分享/v]/nz 发展/vn 的/ude1 成果/n 。/w 
人民网/nz ：/w 除了/p [临/v 空/ng 经济/n]/nz 还有/v [生态/n 旅游/vn]/nz 也/d 是/vshi 我们/rr 黄陂/ns 的/ude1 一个/mq 特色/n ，/w 黄陂/ns 是/vshi 武汉市/ns 生态/n 最好/d 的/ude1 城区/n ，/w 在/p [生态/n 旅游/vn]/nz 上/f 黄陂/ns 有/vyou 哪些/ry 措施/n ？/w 
吴祖云/nr ：/w 的确/d ，/w 有人/r 说/v 黄陂/ns 是/vshi 武汉/ns 之/uzhi 根/n ，/w 是因为/c 黄陂/ns 有/vyou [三千/m 五/m 百/m 多年/mq]/mq 历史/n 的/ude1 盘龙城/nz 。/w 同时/c 黄陂/ns 是/vshi 武汉/ns 之/uzhi 窗/ng ，/w 因为/c 黄陂/ns 有/vyou [天河/n 机场/nis]/nt ，/w 有/vyou 亚洲/ns 最大/gm 的/ude1 [铁路/n 编组站/nis]/nt ，/w 还有/v 纵横交错/vl 的/ude1 公路网/n 。/w 当然/d ，/w 黄陂/ns 还是/c 武汉/ns 之/uzhi 肺/n ，/w 因为/c [2261/m 平方公里/q]/mq 的/ude1 土地/n 上/f ，/w 有/vyou [947/m 平方公里/q]/mq 是/vshi 著名/a 的/ude1 木兰/nz [生态/n 文化/n]/nz 旅游区/n ，/w 那里/rzs 有/vyou 非常/d 好/a 的/ude1 植被/n ，/w 占/v 武汉/ns 植被/n 的/ude1 46%/m ，/w 接近/v 半壁江山/n 。/w 那么/c 大自然/n 这么/rz 眷顾/v 的/ude1 自然资源/n 我们/rr 是/vshi 非常/d 珍惜/v 的/ude1 。/w 我们/rr 提出/v ，/w “/w 既/c 要/v 金山/n 银山/ns ，/w 也/d 要/v [绿水/n 青山/n]/nz ”/w 。/w 
人民网/nz ：/w [临/v 空/ng 经济/n]/nz 和/cc [生态/n 旅游/vn]/nz 双/q 轮/qv 驱动/vn 推进/vi 了/ule 黄陂/ns 的/ude1 经济发展/v ，/w 那么/c 您/rr 觉得/v 黄陂/ns 在/p 复兴/vn 大/a 武汉/ns 的/ude1 目标/n 中/f 处于/v 一个/mq 什么/ry 地位/n ？/w 
吴祖云/nr ：/w 我/rr 认为/v 武汉/ns 在/p 建设/v [国家/n 中心/nis 城市/n]/nz 、/w 复兴/vn 大/a 武汉/ns 的/ude1 伟大/a 进程/n 中/f ，/w 我们/rr 黄陂/ns 的/ude1 位置/n 应该/v 是/vshi 最好/d 的/ude1 大/a 平台/n ，/w 最快/d 的/ude1 增长极/n 。/w 我/rr 说/v 这个/rz 平台/n 好/a ，/w 因为/c 两条/mq ：/w 区位/n 好/a 、/w 空间/n 大/a ；/w 我/rr 说/v 我们/rr 是/vshi 最快/d 的/ude1 增长极/n ，/w 是因为/c 我们/rr 在/p 市委/nis 市政府/n 的/ude1 领导/n 下/f ，/w 我们/rr 现在/t 整个/b 大/a [临/v 空/ng 经济区/n]/nz 的/ude1 板块/n 发展/vn 的/ude1 非常/d 坚实/a 。/w 我们/rr 现在/t [几/d 大/a]/mq 千亿/m 板块/n 的/ude1 雏形/n 都/d 出来/vf 了/ule ，/w 比如说/vl ，/w 我们/rr 以/p [通用/vn 航空/n]/nz 、/w 北/f 车/n 、/w 周大福/nr 这/rzv 一批/mq 在/p 市长/nnt 报告/n 中/f 也/d 多次/mq 谈到/v 的/ude1 [50/m 亿/m 以上/f]/mq 的/ude1 [重大/a 项目/n]/nz 相继/d 落户/vi 而且/c 全面/ad 建设/vn ，/w 目前/t 处在/v 一个/mq 如火如荼/al 的/ude1 过程/n 当中/f ，/w 第二/m 是/vshi [航空/n 总部/nis]/nt 、/w 汉口北/nz 、/w [航空/n 物流/n]/nz ，/w 例如/v [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 、/w 菜鸟/r 、/w 普诺斯/nr 这/rzv 一大批/mq 国内外/s 知名/a 的/ude1 物流/n 巨头/n 都/d 相继/d 汇聚/v 在/p 黄陂/ns ，/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 千亿/m 板块/n ，/w 第三/m 是/vshi [仟/m 吉/b 西饼/nz]/nz 、/w 许留山/nr 、/w 深圳/ns 翰/ng 宇/ng ，/w 这样/rzv 一批/mq 食品/n 以及/cc [时尚/n 产业/n]/nz 。/w 所以/c 我/rr 认为/v 在/p 省委/nis 省政府/n 、/w 市委/nis 市政府/n 的/ude1 领导/n 下/f ，/w 我们/rr 黄陂/ns 一定会/nz 成为/v 一个/mq 新的/a 战略/n 支点/n 。/w 
人民网/nz ：/w 谢谢/v 吴/tg 区长/nnt 接受/v 我们/rr 的/ude1 专访/vn 。/w 
