图/n 为/p ：/w 昨日/t ，/w [华中/ns 科技/n 大学/nis]/ntu [土木/n 学院/nis]/nt 大/a [一/d 学生/nnt]/mq 王晨/nr 用/p 手机/n 拍摄/v 由/p 邵逸夫/nr 先生/n 捐建/v 并/cc 题名/vi 的/ude1 校/ng 图书馆/nis 。/w （/w 记者/nnt 王/n 威摄/nz ）/w 
[武汉/ns 大学/nis]/ntu 两座/mq 、/w [华中/ns 科技/n 大学/nis]/ntu [三/m 座/q]/mq 、/w [华中/ns 师范大学/nis]/ntu [五/m 座/q]/mq 建筑/n ，/w 均/d 受到/v 邵逸夫/nr 先生/n 的/ude1 捐助/vn 。/w 还有/v [武汉/ns 理工大学/nis]/ntu 逸夫楼/nz 、/w [中国/ns 地质/n 大学/nis]/ntu （/w 武汉/ns ）/w [逸夫/nz 博物馆/nis]/nt 、/w [华中/ns 农业/n 大学/nis]/ntu [逸夫/nz 教学楼/n]/nz 、/w [中/f 南/b 财经/n 政法/n 大学/nis 逸夫/nz 图书馆/nis]/nt 、/w [湖北/ns 大学/nis]/ntu 人文/n 逸夫楼/nz …/w …/w 从/p 1989年/t 起/vf ，/w 在/p 我省/n 高校/n 的/ude1 校园/n 里/f ，/w [一座/mq 座/q]/mq 逸夫楼/nz 相继/d 矗立/v 。/w 至今/d ，/w 仍/d 有/vyou 一批/mq 新楼/n 在/p 建/v 。/w 
1992年9月11日/t ，/w 邵逸夫/nr 先生/n 与/cc 方逸华/nr 女士/n 应邀/vi 观摩/v 首届/b 武汉/ns 国际/n 杂技节/n ，/w 百忙/nz 中/f 抽空/vi 访问/v 武大/n 、/w [华中/ns 科大/nis]/nt 、/w [华中/ns 师大/nis]/nt ，/w 踏访/nz 受到/v 他/rr 捐助/v 的/ude1 建筑/n 。/w 这些/rz 楼/n ，/w 这/rzv 趟/qv 行程/n 背后/f 的/ude1 故事/n ，/w 镌刻/v 着/uzhe 邵逸夫/nr 与/cc 湖北/ns 高校/n 的/ude1 深情/n 。/w 
我省/n 高校/n “/w 最/d 老/a ”/w 的/ude1 逸夫楼/nz 
1987年1月/t ，/w 邵逸夫/nr 将/d [1/m 亿元/q]/mq 港币/n 支票/n 交给/v 原/b 国家教委/nt 。/w 首批/n 确定/v 捐助/vn 全国/n [10/m 所/usuo]/mq 高校/n ，/w 其中/rz 就/d 有/vyou [华中/ns 师大/nis]/nt 等/udeng [6/m 所/usuo]/mq 师范大学/nis 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 培养/v 师资/n 刻不容缓/vl 。/w 一个/mq 先生/n 可以/v 教/v [50/m 个/q]/mq 学生/nnt ，/w [10/m 个/q]/mq 教/v [500/m 个/q]/mq ，/w 这样/rzv 的/ude1 作用/n 就/d 更大/d 。/w ”/w 
在/p 邵逸夫/nr 捐助/v 和/cc 配套/v 资金/n 的/ude1 运作/vn 下/f ，/w [华中/ns 师大/nis]/nt 兴建/v 了/ule [科学/n 会堂/n]/nz ，/w 命名/v 为/p “/w 逸夫/nz 苑/ng ”/w 。/w 校史/nz 记载/v 了/ule 修建/v 始末/n ：/w 1987年10月/t ，/w 收到/v 1000万/m 港币/n 捐款/vi ；/w 1989年8月/t ，/w [科学/n 会堂/n]/nz 交付使用/v …/w …/w [华中/ns 师大/nis]/nt 校办/b 主任/nnt 骆军/nr 回忆/v ，/w [科学/n 会堂/n]/nz 落成/vi 时/ng ，/w 他/rr 还/d 在读/b 大/a 三/m ，/w 后来/t ，/w 像/v 许多/mq 华师/nz 学子/n 一样/uyy ，/w 他/rr 在/p 这里/rzs 度过/v 了/ule 不少/m 美好/a 的/ude1 时光/n 。/w 
1992年9月11日/t ，/w 邵逸夫/nr 来/vf 校/ng 访问/vn 。/w 当时/t 接待/v 的/ude1 老/a 校长/nnt 王庆生/nr 教授/nnt 回忆/v ，/w 听说/v 邵/nz 先生/n 来/vf 了/ule ，/w 许多/mq 师生/n 都/d 专门/d 赶/v 过来/vf ，/w 表达/v 由衷/d 的/ude1 感谢/vn 之/uzhi 情/n 。/w 那/rzv 次/qv ，/w 省/n 领导/n 宴请/v 邵逸夫/nr 先生/n ，/w 武大/n 、/w [华中/ns 科大/nis]/nt 、/w [华中/ns 师大/nis]/nt 的/ude1 校长/nnt 都/d 出席/v 了/ule ，/w 交谈/vi 中/f ，/w 邵/nz 先生/n 屡屡/d 谈及/v 要/v 支持/vn 中国/ns [教育/vn 事业/n]/nz 的/ude1 发展/vn ，/w 赤诚/an 之/uzhi 心/n 令人感动/al 。/w 
“/w 上世纪/nz 80年代/t 后期/f ，/w 各/rz 高校/n 的/ude1 [教育/vn 经费/n]/nz 还/d 比较/d 紧张/a ，/w 邵/nz 先生/n 的/ude1 捐助/vn 解决/v 了/ule 我们/rr 的/ude1 燃眉之急/n 。/w ”/w 王庆生/nr 教授/nnt 回忆/v ，/w [科学/n 会堂/n]/nz 建成/v 后/f ，/w 及时/ad 解决/v 了/ule 华师/nz 老/a 图书馆/nis 场地/n 不够/a 用/p ，/w [粒子/n 物理/n 研究所/nis]/nt 、/w [中国/ns 近代史/n 研究所/nis]/nt 的/ude1 [重点/n 学科/n]/nz 用房/n 紧张/a 等/udeng 问题/n ，/w 并/cc 成为/v 公共/b [学术/n 交流/vn]/nz 活动/vn 的/ude1 重要/a 场地/n 。/w 
[华中/ns 师大/nis]/nt 共有/v [5/m 处/n]/mq 建筑/n 得到/v 邵逸夫/nr 捐助/v ，/w 除/p [科学/n 会堂/n]/nz 外/f ，/w 还有/v 逸夫/nz 化学/n 楼/n 、/w [逸夫/nz 国际/n 会议/n 中心/nis]/nt 、/w 附小/nis 和/cc 附中/j 的/ude1 逸夫楼/nz 。/w 

