直到/v [11/m 岁/qt]/mq 的/ude1 [美籍/b 华人/n]/nz 女童/n 海伦/nrf (/w 音译/n )/w 从/p 美国/nsf 万里/mq 越洋/vn 来到/v 钦州/ns 寻找/v “/w 中国/ns 警察/nnt 爸爸/n ”/w ，/w 在/p 钦北/nz 公安分局/nis 任/v 副政委/nnt 的/ude1 妻子/n 麦芸/nr 才/d 知道/v 丈夫/n 彭文基/nr 有/vyou 这么/rz 一位/mq 美国/nsf “/w 女儿/n ”/w 。/w 
“/w 你/rr 不/d 应该/v 对/p 我/rr 隐瞒/v 这段/r 历史/n …/w …/w ”/w 妻子/n [转/v 嗔/n 为/p 喜/v]/nz 。/w 
“/w 都/d 11年/t 了/ule ，/w 我/rr 压根/nz 没/d 把/pba 当初/t 救助/vn 这/rzv 名/q 弃婴/n 的/ude1 事/n 放在心上/nz 。/w 因为/c 以前/f 在/p 派出所/nis 遇到/v 这些/rz 事/n 太多/ad 、/w 太/d 平常/a 了/ule 。/w ”/w 彭文基/nr 向/p 妻子/n 解释/v 道/qv ，/w “/w 没想到/nz 这/rzv 名/q 弃婴/n 的/ude1 [美国/nsf 养母/n 会/v]/nt 带着/vn 她/rr 来/vf 中国/ns ，/w 感恩/vi 我/rr 这个/rz ‘/w 警察/nnt 爸爸/n ’/w ！/w ”/w 
其实/d ，/w 在/p [钦州市/ns 公安局/nis 钦/vg 南/b 分局/nis]/nt [刑侦/n 大队/nis]/nt ，/w 队里/n 的/ude1 民警/nnt 早已/d 知道/v 刑侦/n [二/m 大队/nis]/mq 大队长/nnt 彭文基/nr 11年前/t 救助/vn 这/rzv 名/q 女/b 弃婴/n 的/ude1 故事/n 。/w 
长年累月/dl 忙于/v 侦查/vn 破案/vi 的/ude1 彭文基/nr 对/p 捡到/v 并/cc [妥善/ad 安置/vn]/nz 女/b 弃婴/n 这/rzv 事/n 早已/d 淡忘/v 了/ule 。/w 谁知/v ，/w 2013年12月29日/t ，/w 他/rr 接到/v 了/ule 一个/mq 陌生/a 电话/n 。/w 对方/n 自称/v 是/vshi 翻译/v ，/w 并/cc 说/v ，/w 有/vyou 一位/mq [11/m 岁/qt]/mq 的/ude1 [美籍/b 华人/n]/nz 女童/n 专程/d 到/v 中国/ns ，/w 来/vf 感恩/vi 一个/mq 名叫/v 彭文基/nr 的/ude1 “/w 中国/ns 警察/nnt 爸爸/n ”/w 。/w 从未/d 有/vyou [亲戚/n 朋友/n]/nz 在/p 美国/nsf 的/ude1 彭文基/nr 第一/m 反应/vn ：/w 这/rzv 会/v 不会/v 是/vshi 越洋/vn 诈骗/v 电话/n ？/w 随后/d ，/w 翻译/v 的/ude1 一席话/n 让/v 他/rr 恍然大悟/vl ：/w “/w 彭警官/nr ，/w 您/rr [还/d 记得/v 吗/y]/nz ？/w 11年前/t 您/rr 曾/d 救助/vn 过/uguo 一名/mq 女/b 弃婴/n ，/w 后来/t 她/rr 被/pbei 一位/mq 美国/nsf 女子/n 收养/v ，/w 起/vf 名叫/v 海伦/nrf 。/w 办好/vi 有关/vn 收养/v 手续/n 后/f ，/w 海伦/nrf 就/d 到/v 美国/nsf 定居/v 了/ule 。/w 近年来/dl ，/w 渐渐/d 懂事/a 的/ude1 海伦/nrf 没有/v 忘记/v 您/rr 。/w 现在/t 她/rr 跟/p 美国/nsf 养母/n 一起/s ，/w 专程/d 从/p 美国/nsf 来/vf 钦州/ns ，/w 想见/v 您/rr 一面/n ，/w 当面/d 喊/v 一声/mq ‘/w Chinadad/x ’/w 。/w ”/w 
次日/t ，/w 彭文基/nr 在/p [外事/n 民警/nnt]/nz 的/ude1 陪同/vn 下/f 按/p 约/d 来到/v 会面/vn 地点/n ，/w 与/cc 翻译/v 接头/n 后/f ，/w 只见/v 一名/mq 漂亮/a 的/ude1 小女孩/nz 蝴蝶/n 般/uyy 飞扑/nz 到/v 了/ule 他/rr 的/ude1 怀里/s ，/w 用/p 英文/nz 连连/d 说/v ：/w “/w 爸爸/n ，/w 警察/nnt 爸爸/n ，/w 中国/ns 警察/nnt 爸爸/n ”/w 。/w 
经/p 翻译/v 的/ude1 详细/a 介绍/v ，/w 彭文基/nr 才/d 知道/v ，/w 他/rr 把/pba 海伦/nrf 送到/v 孤儿院/nis 一年/mq 多/a 后/f ，/w 一位/mq 名叫/v 苏珊/nrf (/w 音译/n )/w 的/ude1 美国/nsf 女子/n 到/v 中国/ns 旅游/vn ，/w 收养/v 了/ule 海伦/nrf ，/w 之后/f 便/d 带着/vn 她/rr 去/vf 了/ule 美国/nsf 。/w 海伦/nrf 长大/vi 后/f ，/w 逐渐/d 知道/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 身世/n 。/w [这些/rz 年/qt 来/vf]/nz ，/w 苏珊/nrf 和/cc 海伦/nrf 一直/d 试图/v 找到/v 彭文基/nr 的/ude1 [联系/v 方式/n]/nz ，/w 但/c [未能/v 如愿/vi]/nz 。/w 虽然/c 海伦/nrf 在/p 苏珊/nrf 及其/cc 家人/n 的/ude1 关爱/vn 下/f ，/w 健康/a 地/ude2 成长/vi 着/uzhe ，/w 但/c 在/p 她/rr 心里/s ，/w 非常/d 希望/v 到/v 中国/ns 寻找/v 那位/r 给/p 了/ule 她/rr [第二次/mq 生命/n]/nz 的/ude1 “/w 警察/nnt 爸爸/n ”/w 。/w 为了/p 完成/v 海伦/nrf 的/ude1 心愿/n ，/w 苏珊/nrf 带着/vn 海伦/nrf 从/p 美国/nsf 来到/v 了/ule 钦州/ns 。/w 经/p 多方/d 打听/v ，/w 她们/rr 终于/d 在/p 市民政局/nis 找到/v 了/ule 彭文基/nr 的/ude1 名字/n ，/w 并/cc 见到/v 了/ule 海伦/nrf 思念/v 多年/mq 的/ude1 “/w 中国/ns 警察/nnt 爸爸/n ”/w 。/w 
听/v 了/ule 海伦/nrf 越洋/vn 寻找/v “/w 中国/ns 警察/nnt 爸爸/n ”/w 的/ude1 经过/p 后/f ，/w 彭文基/nr 感慨万千/vl ：/w 自己/rr 的/ude1 一个/mq 平凡/a 举动/n ，/w 竟/d 改变/v 了/ule 海伦/nrf 的/ude1 人生/n 。/w 他/rr 在/p 感动/v 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 更/d 坚定/a 了/ule 为民/v 从警/v 的/ude1 信念/n 。/w (/w 李卫/nr 黄荣平/nr 廖力贤/nr )/w 
