人民网/nz 呼和浩特/ns 1月8日/t 电/n 记者/nnt 获悉/v ，/w 呼/v 铁局/nz 为/p 进一步/d 增加/v 春运/n 期间/f 旅客/n 运送/v 能力/n ，/w 确保/v 实现/vn “/w [三/m 个/q]/mq 出行/vi ”/w 的/ude1 春运/n 目标/n 。/w 1月16日/t 起/vf ，/w 将/d 加/v 开/v 呼和浩特/ns 至/p 临河/n 间/f K7909/x //w [10/m 次/qv]/mq 管/v 内/f [快速/d 旅客/n 列车/n]/nz [1/m 对/p]/mq 。/w [呼和浩特/ns 站/vi]/nz 8点50分/t 始发/vn ，/w 13点16分/t 终/d 到/v 临河/n 。/w 临河站/nz 5点24分/t 始发/vn ，/w 9点50分/t 终/d 到/v [呼和浩特/ns 站/vi]/nz 。/w 全程/n 运行/vn 4时26分/t ，/w 在/p 呼和浩特/ns 、/w 包头/ns 东/f 、/w 包头/ns 、/w 临河/n 、/w 萨拉齐/nrf 、/w [乌拉特/nrf 前/f 旗/n]/ns 、/w 五/m 原/b 等/udeng [7/m 站/vi]/mq 办理/v 客运/n 业务/n 。/w （/w 刘泽/nr 通讯员/nnt 唐哲/nr 郭永刚/nr ）/w 
