人民网/nz 呼和浩特/ns 1月8日/t 电/n （/w 记者/nnt 白建平/nr 刘泽/nr ）/w 记者/nnt 从/p [奈曼旗/ns 委/ng 宣传部/nis]/nt 获悉/v ，/w 1月8日/t 下午/t 14时40分/t 左右/f ，/w 通辽市/ns 奈曼旗/ns [八仙筒/nz 镇/n]/ns [衙门/nis 营子村/ns]/ns 外/f 东北/ns 约/d [500/m 米/q]/mq 处/n ，/w 独立/a 存放在/v 田地/n 里/f 的/ude1 [玉米/nf 秸秆/n]/nz 垛/ng 发生/v 火灾/n ，/w 当时/t 有/vyou [7/m 名/q]/mq 学校/nis 已/d 放/v 寒假/t 回家/vi 的/ude1 孩子/n 在/p 其中/rz 玩耍/vi ，/w 火灾/n 导致/v 其中/rz [3/m 人/n]/mq 遇难/vi ，/w 其他/rzv [4/m 人/n]/mq 安全/an 脱险/vi ，/w 没有/v 受伤/vn 。/w 经过/p 公安/n 、/w 消防/b 部门/n [现场/s 勘验/vn]/nz 、/w 调查取证/v ，/w 初步/d 查明/v 起火/vn 原因/n 系/v [7/m 名/q]/mq 孩子/n 在/p 秸秆/n 垛/ng 中/f 使用/v 明火/n 烧烤/v 食物/nf 导致/v 意外/a 失火/vi 。/w 
火灾/n 发生/v 后/f ，/w [奈曼旗/ns 旗/n 委/ng]/nt 书记/nnt 马上/d [安排/v 部署/vn]/nz ，/w 旗/n 长/a 等/udeng 相关/vn 领导/n 及/cc [工作/vn 人员/n]/nnt 立刻/d 赶赴/v 现场/s 进行/vn 处理/vn ，/w 成立/vi 了/ule “/w 1.8/m ”/w [火灾/n 调查/vn]/nz 处理/vn 指挥/v 小组/nis ，/w 设立/v 了/ule [现场/s 勘验/vn]/nz 、/w 调查取证/v 、/w 医疗/n 处置/vn 、/w 安抚/v 善后/n [4/m 个/q]/mq 工作组/nis ，/w 分头/d 开展/v 处置/vn 工作/vn 。/w 目前/t ，/w [善后/n 处理/vn]/nz 等/udeng [各项/r 工作/vn]/nz 正在/d 进行/vn 中/f 。/w 
“/w 1.8/m ”/w 火灾/n 死者/n [基本/a 情况/n]/nz ：/w 
1/m ./w 徐某某/nr ：/w 男/b ，/w 蒙古族/nz ，/w [13/m 岁/qt]/mq ，/w [八仙筒/nz 镇/n]/ns [衙门/nis 营子村/ns]/ns 村民/n ，/w 白音/nr 他/rr 拉/v [中心/nis 小学/nis]/nts 五年二/t 班/n 学生/nnt 。/w 
2/m ./w 徐某某/nr ：/w 男/b ，/w 蒙古族/nz ，/w [8/m 岁/qt]/mq ，/w [八仙筒/nz 镇/n]/ns [衙门/nis 营子村/ns]/ns 村民/n ，/w 白音/nr 他/rr 拉/v [中心/nis 小学/nis]/nts [二/m 年级/n]/mq 学生/nnt 。/w 
3/m ./w 周某某/nr ：/w 男/b ，/w 蒙古族/nz ，/w [14/m 岁/qt]/mq ，/w [八仙筒/nz 镇/n]/ns [衙门/nis 营子村/ns]/ns 村民/n ，/w [八仙筒/nz 镇/n 中学/nis]/nts 初一/n [136/m 班/n]/mq 学生/nnt 。/w 
