人民网/nz 广州/ns 1月7日/t 电/n （/w 记者/nnt 邓圩/nr ）/w １月７日/t 下午/t ，/w [广东省/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt 通报/v ，/w 深圳市/ns 确诊/v [１/m 例/n]/mq 人/n 感染/v Ｈ７Ｎ９/x 禽流感/nhd 病例/n ，/w 患者/n 目前/t 病情/n 稳定/an 。/w 
东莞/ns 确诊/v 的/ude1 [第二/m 例/n]/mq 病例/n 何某/nz ，/w 于/p 6日23时20分/t 因/p 多器官功能衰竭/gb [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi 。/w 
另据/nz [广东省/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt 6日/t 通报/v ，/w 广州市/ns 和/cc 阳江市/ns 分别/d 确诊/v [1/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n ，/w 患者/n 病情/n 危重/a 。/w 
广州/ns 患者/n 谢/v 某/rz ，/w 男/b ，/w [47/m 岁/qt]/mq ，/w 从事/vi 禽类/n 销售/vn 和/cc 运输/vn 工作/vn 。/w 阳江/ns 患者/n 李/ng 某/rz ，/w 男/b ，/w [71/m 岁/qt]/mq ，/w 农民/nnt ，/w 无/v 明确/a 活/v 禽/ng 接触/v 史/ng 。/w 
