图/n [①/m ：/w 7/m 日/b]/mq ，/w 破冰/v 突围/vn 的/ude1 “/w 雪龙/n ”/w 号/q 在/p 清水/ns 区/n 航行/vi 。/w 
新华社/nt 记者/nnt 张建松/nr 摄/vg 
图/n ②/m ：/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 船头/s 冰面/n 裂开/v 一条/mq 水道/n ，/w 迅速/ad 从/p 这/rzv 条/q 水道/n 内/f 破冰/v 突进/vn 。/w 
新华社/nt 记者/nnt 张建松/nr 摄/vg 
图/n ③/m ：/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 努力/ad 突围/vi 重/a 冰/n 区/n 。/w 
人民/n 视觉/n 
人民网/nz 堪培拉/nsf 1月7日/t 电/n （/w 记者/nnt 韩超/nr ）/w [北京/ns 时间/n]/nz 7日17时50分/t ，/w 中国/ns 南极/ns 科考/n 船/n “/w 雪龙/n ”/w 号/q 抓住/v 风向/n 转变/v 的/ude1 [有利/a 时机/n]/nz ，/w 成功/a 驶出/v 重/a 冰/n 区/n ，/w 目前/t 已经/d 进入/v 清水/ns 区/n 航行/vi 。/w 
2013年12月25日/t ，/w 执行/v 科考/n 任务/n 的/ude1 “/w 雪龙/n ”/w 号/q 接到/v 俄罗斯/nsf “/w 绍卡利斯基/nrf 院士/nnt ”/w 号/q 在/p 南极/ns 被困/v 的/ude1 紧急/a [求救/vi 信号/n]/nz ，/w 千里/mq 驰援/v 。/w 今年/t 1月2日/t ，/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 上/f 的/ude1 “/w 雪鹰/nz 12/m ”/w 直升机/n 成功/a 救出/vf 被困/v “/w 绍卡利斯基/nrf 院士/nnt ”/w 号/q 上/f 的/ude1 [52/m 名/q]/mq 乘客/n ，/w 将/d 其/rz 转移/v 至/p 澳大利亚/nsf 破冰船/n “/w 南极光/n ”/w 号/q ，/w 但/c 由于/p [天气/n 情况/n]/nz 骤然/d 变化/vn ，/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 自身/rr 却/d 被/pbei 密集/a 的/ude1 浮冰/n 围困/v 。/w 7日/t ，/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 受阻/vi 地区/n 西风/n 较为/d 强劲/a ，/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 抓住/v 这/rzv 一/m [有利/a 时机/n]/nz ，/w 从/p 凌晨/t 开始/v ，/w 经过/p [14/m 个/q]/mq 多/a 小时/n 的/ude1 努力/ad ，/w 终于/d 成功/a 脱困/vn 。/w 
目前/t ，/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 正/d 航行/vi 在/p 南纬/b [６６/m 度/qv]/mq ４５分/t 、/w 东经/b [１４４/m 度/qv]/mq ５０分/t 的/ude1 南大洋/nz 清水/ns 区/n ，/w 海面/n 只有/c 零星/a 浮冰/n ，/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 继续/v 踏上/v 环/n 南极洲/nsf 的/ude1 [科学/n 考察/v]/nz 征程/n 。/w 
