日本/ns 驻/v 英/b 大使/nnt 称/v 中国/ns 为/p “/w 东亚/ns 伏地魔/nz ”/w 
“/w 不/d 受欢迎/nz ”/w 成/v 安倍/nrf “/w 文/ng 身/ng ”/w 
继/vg 中国/ns 驻/v 英/b 大使/nnt 刘晓明/nr 在/p 英国/ns 《/w [每日/r 电讯报/n]/nz 》/w 撰文/vi 就/d [日本/ns 军国主义/n]/nz 这个/rz “/w 伏地魔/nz ”/w 发出/v 警告/vn 后/f ，/w 日本/ns 驻/v 英国/ns 大使/nnt 林景一/nr 5日/t 也/d 在/p 该报/r 撰文/vi 为/p 安倍/nrf “/w 拜鬼/nz ”/w 辩护/vn 。/w 这/rzv 篇/q 题为/v “/w 中国/ns 恐/vg 成/v 亚洲/ns 伏地魔/nz ”/w 的/ude1 文章/n 宣称/v ，/w 参拜/v 不能/v 抹杀/v 日本/ns 对/p 和平/n 的/ude1 努力/ad ，/w 中国/ns 要么/c 选择/v 对话/vn ，/w 要么/c “/w 通过/p 释放/v [军备/n 竞赛/vn]/nz 和/cc 局势/n 升级/vi 的/ude1 恶魔/n ，/w 在/p 地区/n 充当/v 伏地魔/nz ”/w 。/w 
林景一/nr 为/p 安倍/nrf “/w 拜鬼/nz ”/w 开脱/v 的/ude1 同时/c ，/w 还/d 极力/d 渲染/v 中国/ns 威胁/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w 去年一/t 艘/q 中国/ns 军舰/n 用/p [火控/b 雷达/n]/nz 瞄准/v [一/d 艘/q]/mq 日本/ns 军舰/n 是/vshi “/w 战争/n 行为/n ”/w ;/w 过去/vf 20年/t 中国/ns 以/p 每年/r 超过/v 10%/m 的/ude1 速度/n 增加/v 军费/n ，/w 是/vshi 日本/ns 的/ude1 两倍/mq 。/w 而/cc 刘晓明/nr 5日/t 则/d 在/p [英国/ns 独立/a 电视台/nis]/nt 表示/v ，/w 中国/ns [国防/n 支出/n]/nz 近年/t 虽/c 有所增加/v ，/w 但/c 人均/a 军费/n 和/cc 美国/nsf 、/w 英国/ns 、/w 日本/ns 相比/vi 是/vshi 最低/a 的/ude1 。/w 刘晓明/nr 对/p 安倍/nrf 复辟/v 军国主义/n 企图/v 严重/a 担忧/v ，/w 称/v 今天/t 的/ude1 日本/ns 和/cc 二战/n 前/f 的/ude1 德国/nsf 相似/a 。/w 同一/b 天/qt 他/rr 还/d 通过/p [英国/ns 广播/vn 公司/nis]/ntc 解读/v 中国/ns 设立/v [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz 问题/n 。/w 
这/rzv 是/vshi 中/f 日/b 在/p [国际/n 舞台/n]/nz 上/f 舆论/n 较量/vn 的/ude1 一个/mq 缩影/n 。/w 5日/t ，/w 日本/ns 驻/v 纽约/nsf 总领事/nnt 投书/vi 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 为/p 安倍/nrf 参拜/v 辩护/vn ，/w 中国/ns 驻/v 澳大利亚/nsf 、/w 美国/nsf 和/cc 加拿大/nsf 大使/nnt 则/d 纷纷/d 发声/vn 批评/v 安倍/nrf 的/ude1 历史观/n 。/w 日本/ns 《/w [每日/r 新闻/n]/nz 》/w 报道/v 称/vn ，/w 为/p 向/p 国际/n 媒体/n 介绍/v 本/rz 方/q 在/p 同/p 中/f 韩/b 主权/n 纠纷/n 中/f 的/ude1 立场/n ，/w [日本/ns 外务省/nt]/nt 计划/n 邀请/v [100/m 多/a 名/q 美/b]/mq 欧/b 驻华/v 记者/nnt 今/tg 年年/d 初访/nz 日/b 。/w 外务省/nt 表示/v 将/d 带/v 这些/rz 记者/nnt 访问/v 冲绳/nsf 和/cc 岛根/nz ，/w 冲绳/nsf 目前/t 管辖/v 着/uzhe 钓鱼岛/ns ，/w 而/cc 韩国/nsf 目前/t 控制/vn 的/ude1 独岛/ns 属于/v 日本/ns 的/ude1 岛根/nz 。/w [日本/ns 媒体/n]/nz 还/d 引用/v 美国/nsf 前/f 众议院/n 议长/nnt 哈斯特尔特/nrf 和/cc [印度/nsf 前/f 国家/n 安全/an 保障/vn 委员会/nis]/nt 高官/nnt 拉贾格/nz 帕/ng 兰/ng 的/ude1 话说/vn ，/w 中/f 韩/b 批评/v 安倍/nrf 参拜/v “/w 没/d [正当/a 理由/n]/nz ”/w 。/w 日本/ns 副首相/nnt 麻生太郎/nrj 近日/t 在/p 接受/v 《/w [产/v 经/p 新闻/n]/nz 》/w 采访/v 时/ng 宣称/v ，/w 2020年/t [东京/nsf 奥运会/n]/nz 开幕/vi 时/ng ，/w 中共/n 一党/nz 体制/n 能否/v 继续/v “/w 值得/v 怀疑/vn ”/w 。/w 
