人民网/nz 济南/ns 1月7日/t 电/n （/w 记者/nnt 潘俊强/nr ）/w [济南市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt ７日/t 对/p [两/q 起/vf]/mq 制售/v 地沟油/nf 案件/n 一审/b 宣判/v 。/w 其中/rz ，/w 一名/mq 被告人/n 被判/v 处死刑/nz ，/w 缓期/vi 二年/t 执行/v ，/w [剥夺/v 政治权利/n 终身/n]/nz ，/w 并处/v 没收/vn 个人/n 全部/m 财产/n 。/w 
经/p 法院/nis 审理/v 查明/v ，/w 被告人/n 朱传峰/nr 、/w 朱传清/nr 、/w 朱传波/nr 等/udeng 自/p 2006年/t 起用/v “/w 泔水油/nf ”/w 等/udeng 原料/n 生产/vn “/w 地沟油/nf ”/w ，/w 并/cc 销售/vn 给/p [17/m 家/q]/mq 食用油/n 经营户/n ，/w 销售/v 金额/n 共计/v [5241/m 万/d 多元/b]/mq 。/w 犯罪分子/n 不仅/c 制售/v 地沟油/nf ，/w 还/d 存在/v 虚/a 开/v 巨额/b [增值税/n 专用/vn 发票/n]/nz 的/ude1 事实/n ，/w [虚/a 开/v 增值税/n 专用/vn 发票/n]/nz [53/m 张/q]/mq ，/w 金额/n 合计/v 1335万余元/m ，/w 税额/n 共计/v 173万余元/m ，/w 价/n 税/n 总计/v 1508万余元/m 。/w 
于海波/nr 案/ng 中/f ，/w 被告人/n 于海波/nr 、/w 邢洪生/nr 等/udeng 大量/m 低价/n 购进/v 以/p “/w 泔水油/nf ”/w 为/p 原料/n 生产/vn 的/ude1 “/w 地沟油/nf ”/w ，/w 按/p 比例/n 掺入/v 四级/b 豆油/nf 中/f ，/w 销售/vn 给/p 齐发/v 药业/nis 、/w 倚天/nz 药业/nis 等/udeng 多家/mq 制药/v 企业/n ，/w 销售/v 金额/n 近/a [3/m 亿元/q]/mq 。/w 
法院/nis 以/p 生产/vn 、/w 销售/vn 有毒/vn 、/w 有害/a 食品/n 罪/n 等/udeng [数罪/nz 并/cc 罚/v]/nz ，/w 判处/v 被告人/n 朱传峰/nr 死刑/n ，/w 缓期/vi 二年/t 执行/v ，/w [剥夺/v 政治权利/n 终身/n]/nz ，/w 并处/v 没收/vn 个人/n 全部/m 财产/n 。/w 以/p 犯/v 生产/vn 、/w 销售/vn 有毒/vn 、/w 有害/a 食品/n 罪/n 、/w [虚/a 开/v 增值税/n 专用/vn 发票/n 罪/n]/nz 等/udeng [数罪/nz 并/cc 罚/v]/nz ，/w 判处/v 被告人/n 朱传清/nr 、/w 被告人/n 朱传波/nr 无期徒刑/n ，/w [剥夺/v 政治权利/n 终身/n]/nz ，/w 并处/v 没收/vn 个人/n 全部/m 财产/n 。/w 杜恒强/nr 等/udeng [7/m 名/q]/mq 被告人/n 因/p 犯/v 生产/vn 、/w 销售/vn 有毒/vn 、/w 有害/a 食品/n 罪/n ，/w 被/pbei 判处/v 5年/t 到/v 15年/t 的/ude1 有期徒刑/n ，/w 并/cc 处罚金/nz [50/m 万元/q]/mq 到/v [200/m 万元/q]/mq 不等/vi 。/w 
