1月7日/t ，/w [第六/m 届/q]/mq 国际/n 大学生/nnt 雪雕/n 比赛/vn 在/p [哈尔滨/ns 工程/n 大学/nis]/ntu 闭幕/vi 。/w 来自/v 中国/ns 、/w 俄罗斯/nsf 、/w 英国/ns 、/w 日本/ns 、/w 韩国/nsf 、/w 朝鲜/nsf 、/w 泰国/nsf 、/w 马来西亚/nsf 、/w 丹麦/nsf 、/w 台湾/ns 、/w 香港/ns [11/m 个/q]/mq 国家/n 和/cc 地区/n 的/ude1 [61/m 所/usuo]/mq 高校/n 的/ude1 大学生/nnt 们/k 在/p 这里/rzs 展示/v 了/ule 他们/rr 的/ude1 作品/n 。/w 图/n 为/p [哈尔滨/ns 理工大学/nis]/ntu 《/w 灵/a 梦之城/nz 》/w 获得/v 本次/r 比赛/v 特等奖/n 。/w 中新社/nt 发/v 胡迪/nrf 摄/vg 
