[当地/s 时间/n]/nz 1月6日/t ，/w 皇马队/nt 球员/nnt C/x  罗纳尔多/nrf （/w 左/f ）/w 庆祝/v 进球/n 。/w 
[当地/s 时间/n]/nz 1月6日/t ，/w 卡卡/nrf 在/p 打入/v 其/rz 效力/n AC/x 米兰队/nt 的/ude1 [第/m 100/m 个/q]/mq 进球/n 后/f 庆祝/v 。/w 
新华社/nt 发/v 
同样/d 是/vshi [梅/ng 开/v 二/m 度/qv]/nz ，/w 同样/d 是/vshi 主场/n 以/p 3∶0/m 获胜/vi ，/w [当地/s 时间/n]/nz 1月6日/t ，/w [皇家/n 马德里/ns 队/n]/nt 的/ude1 C/x  罗纳尔多/nrf 和/cc AC/x 米兰队/nt 的/ude1 卡卡/nrf 成为/v 欧洲/ns 赛场/n 最/d 闪亮/v 的/ude1 两颗/mq 星/n 。/w 
６日/t 晚/tg ，/w [葡萄牙/nsf 人/n]/nz C/x 罗/b 以/p 两个/mq 进球/n 助/v 球队/nis 主场/n 以/p ３∶０/m 轻取/v [塞尔塔/nrf 队/n]/nt ，/w 并/cc 将/d 自己/rr [职业/n 生涯/n]/nz 的/ude1 进球数/n 扩大/v 到/v [４００/m 个/q]/mq 。/w 赛/vn 前/f ，/w 伯纳乌/nrf 为/p 刚刚/d 去世/vi 的/ude1 足坛/n 巨星/n 、/w [葡萄牙/nsf 人/n]/nz 尤西比奥/nrf 举行/v 了/ule 一分钟/mq 的/ude1 默哀/vi 仪式/n 。/w C/x 罗赛/nr 后/f 表示/v ，/w 他/rr 的/ude1 进球/n 要/v 献给/v 尤西比奥/nrf 。/w 目前/t ，/w C/x 罗/b 在/p 西甲/n 射手榜/n 上/f 以/p [２０/m 球/n]/mq 领跑/v ，/w 领先/vi 排名/vi 第二/m 的/ude1 迭戈·科斯塔/nrf [一/d 球/n]/mq 。/w 皇马/n 在/p 西甲/n 积分榜/n 上/f 仍然/d 落后/a 于/p 领先/vi 的/ude1 [巴塞罗那/nsf 队/n]/nt 和/cc [马德里/ns 竞技/n 队/n]/nt ５分/t 。/w 
巴西人/nz 卡卡/nrf 在/p AC/x 米兰队/nt 以/p 3∶0/m 战胜/v [亚特兰大/nsf 队/n]/nt 的/ude1 意/ng 甲/n 比赛/vn 中/f [独/d 中/f 两/q 元/q]/nz ，/w 个人/n 在/p 米兰队/nt 的/ude1 进球/n 达到/v [101/m 个/q]/mq ，/w 他/rr 也/d 成为/v 米兰队/nt 历史/n 上/f [第/m 十/m 个/q]/mq 为/p 俱乐部/nis 贡献/n [100/m 个/q]/mq 及/cc 以上/f 进球/n 的/ude1 队员/nnt 。/w 在/p AC/x [米兰/ns 俱乐部/nis]/nt 球员/nnt 总/b 进球/n 榜/n 上/f ，/w 卡卡/nrf 以/p [101/m 球/n]/mq 名列/v 第十/m ，/w 仅/d 落后/a 排名/vi 第九/m 的/ude1 普拉蒂/nrf [1/m 球/n]/mq 。/w 
（/w 据/p 新华社/nt 电/n ）/w 
