人民网/nz 石家庄/ns 1月8日/t 电/n （/w 杨文娟/nr ）/w 据/p [河北省/ns 教育/vn 考试院/nis]/nt 网站/n 消息/n ，/w 2014年/t 上半年/t 中小学/n [教师/nnt 资格/n 考试/vn]/nz 笔试/n 将/d 于/p 3月16日/t 进行/vn 。/w 1月6日/t 至/p 12日/t ，/w 考生/n 可/v 登陆/vn 中小学/n [教师/nnt 资格/n 考试/vn]/nz 网站/n (/w http/x :/w //w //w www/x ./w ntce/x ./w cn/x //w )/w [网上/s 报名/vi]/nz 。/w 
考生/n [网上/s 报名/vi]/nz 成功/a 后/f ，/w 需/v 在/p 1月13日/t -/w 15日/t (/w 每天/r 8:30/m -/w 12:00/m ，/w 14:00/m -/w 17:00/m )/w 持/v 相关/vn 材料/n 原件/n 到/v 网/n 报时/vi 所/usuo 选择/v 的/ude1 市/n 接受/v [现场/s 审核/vn]/nz 并/cc 签订/v 报名/vn 信息/n 确认/v 单/b 。/w 所在/n 市/n 有/vyou 多个/mq 现场/s 确认/v 点/qt 的/ude1 ，/w 考生/n 可/v 自行/d 选择/v 其中/rz 任意/d 一个/mq 。/w 考生/n 不得/vi 跨/v 市/n 确认/v ，/w 不得/vi 委托/vn 他人/rr 代理/vn 确认/v 。/w 未经/d 现场/s 确认/v 的/ude1 人员/n ，/w 当/p 次/qv 报考/v 无效/vn 。/w 1月13日/t 至/p 17日/t ，/w 考生/n 需/v 再次/d 登录/v 报名/vn 信息系统/gi 进行/vn 网上/s 缴费/vn 。/w 
报考/v 时/ng ，/w 特别/d 要/v 注意/vn 的/ude1 是/vshi 考生/n 户籍/n 或/c [人事/n 关系/n]/nz 需/v 在/p 河北/ns ；/w 被/pbei 撤销/v [教师/nnt 资格/n]/nz 的/ude1 ，/w 5年/t 内/f 不得/vi 报名/vi 考试/vn 。/w 另外/c ，/w 中小学/n [教师/nnt 资格/n 考试/vn]/nz 笔试/n 成绩/n 有效期/n 为/p 2年/t ，/w 上/f 一/m 考/v 次/qv 有/vyou 未/d 通过/p 课程/n 的/ude1 考生/n 报名/vi 时/ng 只/d 选择/v 未/d 通过/p 课程/n 即可/v 。/w 笔试/n 没有/v 书面/b 合格/vi 证明/v ，/w 笔试/n 和/cc 面试/vi 均/d 合格者/nz 由/p [教育部/nt 考试/vn 中心/nis]/nt 颁发/v [教师/nnt 资格/n 考试/vn]/nz 合格/vi 证明/v 。/w [教师/nnt 资格/n 考试/vn]/nz 合格/vi 证明/v 有效期/n 为/p 3年/t 。/w [教师/nnt 资格/n 考试/vn]/nz 合格/vi 证明/v 是/vshi 考生/n 申请/v 认定/vn [教师/nnt 资格/n]/nz 的/ude1 [必备/vn 条件/n]/nz 。/w 
各/rz 科目/n 考试/vn 时间/n 均/d 为/p [120/m 分钟/qt]/mq 。/w 幼儿园/nis 学段/nz 各/rz 科目/n 采用/v 机考/nz 方式/n ，/w 其他/rzv 学段/nz 采用/v 纸笔/nz 方式/n 考试/vn 。/w 2014年/t 上半年/t 笔试/n 成绩/n 查询/v 开放/vn 日期/n 为/p 4月14日/t ，/w 考生/n 可/v 通过/p 教育部/nt 中小学/n [教师/nnt 资格/n 考试/vn]/nz 网站/n 查询/v 。/w 
[河北省/ns 考试院/nis]/nt 及/cc 各市/r 咨询/v 电话/n 
序号/n 
单位/n 
电话/n 
1/m 
省/n 考试院/nis 
031166007084/m 
2/m 
石家庄/ns 
031187061129/m 
3/m 
唐山/ns 
03152821223/m 
4/m 
秦皇岛/ns 
03353880930/m 
5/m 
邢台/ns 
03192235880/m 
6/m 
邯郸/ns 
03103113969/m 
7/m 
保定/ns 
03125078369/m 
8/m 
承德/ns 
03142130391/m 
9/m 
张家口/ns 
03138063322/m 
10/m 
沧州/ns 
03173170763/m 、/w 3170827/m 
11/m 
廊坊/ns 
03165908681/m 
12/m 
衡水/ns 
03182162711/m 
13/m 
华/b 油/n 
03172720302/m 
