人民网/nz 石家庄/ns 1月8日/t 电/n （/w 杨文娟/nr ）/w [河北省/ns 教育/vn 考试院/nis]/nt [官方/n 网站/n]/nz 消息/n ，/w 2014年/t 河北/ns [普通/a 高校/n]/nz 招生/vn 美术/n 类专业/nz 联考/n 的/ude1 评卷/nz 和/cc 登/v 统/vn 工作/vn 已/d 全部/m 结束/v 。/w 根据/p 教育部/nt [有关/vn 规定/n]/nz ，/w 并/cc 结合/v 河北/ns [普通/a 高校/n]/nz 美术/n 类专业/nz 考生/n 考试/vn 情况/n 和/cc 招生/vn 实际/n ，/w 省/n 招生/vn 委员会/nis 研究/vn 确定/v 了/ule 美术/n 类专业/nz 联考/n 本科/n 合格/vi 线/n 为/p 180分/t ，/w 专科/n 合格/vi 线/n 为/p 160分/t 。/w 
1月8日9/t 点/qt 以后/f ，/w 考生/n 可/v 登陆/vn [河北/ns 师范大学/nis]/ntu [招生/vn 信息网/n]/nz (/w http/x :/w //w //w zsjy/x ./w hebtu/x ./w edu/x ./w cn/x //w zsw/x //w )/w 查询/v [考试/vn 成绩/n]/nz ，/w 今年/t 河北/ns 不再/d 单独/d 发放/v 美术/n 类专业/nz 联考/n 合格证/n 。/w 
根据/p 教育部/nt [有关/vn 规定/n]/nz ，/w 高等学校/nis 按/p 美术/n 类/q [本科/n 专业/n]/nz 要求/n 招生/vn 的/ude1 ，/w 考生/n 联考/n 的/ude1 最低/a 合格/vi 要求/n 为/p [3/m 科/n]/mq 总成绩/n 不/d 低于/v 180分/t ，/w 即/v 180分/t (/w 含/v )/w 以上/f 考生/n 才/d 有/vyou 资格/n 参加/v 省外/s 院校/n 美术/n 类/q [本科/n 专业/n]/nz 校考/nz 。/w 
根据/p 教育部/nt 和/cc 省/n 招生/vn 委员会/nis [有关/vn 规定/n]/nz ，/w 考生/n 报考/v 对/p 美术/n 技能/n 有/vyou 专业/n 考核/v 要求/n 且/c 符合/v 教育部/nt 艺术类/n [专业/n 设置/v]/nz 规定/n 的/ude1 专业/n 均须/nz 参加/v 河北/ns 美术/n 类专业/nz 联考/n 并/cc 合格/vi (/w 美术/n 类/q [本科/n 专业/n]/nz 须/d 我省/n 美术/n 类专业/nz 联考/n 本科/n 合格/vi )/w 。/w 
报考/v 省外/s 院校/n 美术/n 类/q 校考/nz [本科/n 专业/n]/nz 的/ude1 考生/n ，/w 须/d 河北/ns 美术/n 类专业/nz 联考/n 本科/n 合格/vi 。/w 
报考/v 使用/vn 河北/ns 联考/n 成绩/n 录取/v 的/ude1 美术/n 类专业/nz 考生/n ，/w 只需/v 河北/ns 美术/n 类专业/nz 联考/n 成绩/n 合格/vi (/w 美术/n 类/q [本科/n 专业/n]/nz 须/d 河北/ns 美术/n 类专业/nz 联考/n 本科/n 合格/vi )/w 。/w 
另外/c ，/w 省/n [教育/vn 考试院/nis]/nt 提醒/v 广大/b 考生/n 注意/v ：/w 河北/ns [普通/a 高校/n]/nz 招生/vn 美术/n 类专业/nz 联考/n 本科/n 合格/vi 分数线/n 是/vshi 对/p 美术/n 类/q [本科/n 专业/n]/nz 的/ude1 最低/a 要求/n ；/w 专科/n 合格/vi 线/n 是/vshi 对/p 美术/n 类/q [专科/n 专业/n]/nz 的/ude1 最低/a 要求/n ，/w 不是/c 我省/n 美术/n 类专业/nz 录取/v 控制线/n ，/w 也/d 不是/c 院校/n [提档/nz 分数线/n]/nz 。/w 
