人民网/nz 深圳/ns 1月8日/t 电/n （/w 史/ng 维/b ）/w 1月8日/t ，/w 深圳市/ns 盐田区/ns 首届/b 年度/n 十佳/n “/w 文明/n 达人/nz ”/w 揭晓/vi ，/w 贺佳/nr 等/udeng [十/m 人/n]/mq 获奖/vn 。/w 他们/rr 全部/m 来自/v 基层/n 的/ude1 “/w 草根/n ”/w ，/w 年龄/n 最/d 小/a 只有/c [15/m 岁/qt]/mq ，/w 最大/gm 已/d 年/qt 过/uguo [八/m 旬/ng]/mq 。/w 
此次/rz 文明/n 达人/nz 评选/vn 是/vshi 盐田区/ns “/w 说/v 到/v ，/w 做到/v ，/w 文明/n 达人/nz 驾到/nz ”/w 活动/vn 的/ude1 [年度/n 总结/v]/nz 表彰/vn ，/w 之前/f 已/d 评出/v [三/m 个/q]/mq 季度/n 共/d [15/m 名/q]/mq 文明/n 使者/nnt 。/w 
评选/vn 分为/v [网络/n 投票/vi]/nz 、/w 社区/n 投票/vi 、/w 公众/n 代表/nnt 投票/vi 和/cc 评选/v 小组/nis 投票/vi [四/m 个/q]/mq 环节/n ，/w 最大/gm 程度/n 保证/v 评选/vn 公平/a 公正/a 。/w 
2013年3月27日/t ，/w 盐田区/ns 启动/v “/w 说/v 到/v 、/w 做到/v 、/w 文明/n 达人/nz 驾到/nz ”/w 网络/n 签名/vi [评选/vn 活动/vn]/nz ，/w 旨在/v 探索/vn 文明/n 创建/v 长效/b 化/v 机制/n ，/w 打造/v 一个/mq 市民/n 自觉/a 参与/v 的/ude1 [道德/n 实践/vn]/nz 平台/n 。/w 
活动/vn 开展/v 以来/f 获得/v 了/ule 辖区/n 居民/n 的/ude1 持续/vn 热/a 捧/v ，/w 盐田/n 市民/n 不仅/c 在/p 网络/n 平台/n 上/f 踊跃/ad 签名/vi ，/w 还/d 在线/vn 下/f 积极/ad 开展/v 包括/v 绿道/nz 清洁/a 、/w 沙滩/n 环保/n 、/w 文明/n 乘/v 梯/ng 、/w [垃圾/n 分类/vn]/nz 、/w 交通/n 劝导/v 等/udeng 在/p 内/f 的/ude1 文明/n 微/ag 行动/vn 。/w 
截至/v 2014年1月7日/t ，/w 盐田区/ns 共/d 征集/vn 到/v 10万余个/m 文明/n 承诺/vn 的/ude1 网络/n 签名/vi ，/w 超过/v 全区/n [常住/v 人口/n]/nz [四/m 成/v]/mq 。/w “/w 文明/n 微/ag 行动/vn ”/w QQ/x 群/ng 人数/n 达到/v [575/m 人/n]/mq ，/w 市民/n 自觉/a 开展/v 各类/r 文明/n 微/ag 行动/vn [89/m 场/qv]/mq 。/w （/w 完/vi ）/w 【/w 稿件/n 来源/n ：/w 人民网/nz 深圳/ns 频道/n 】/w 
