昨天，6/t 位/q 市政协/n 委员/nnt 联名/vd 递交/v 提案/n 原案/n 《/w 关于/p 整体/n 推进/vi “/w 武汉/ns 制造/vn ”/w 走/v 出去/vf 的/ude1 建议/n 》/w 。/w 
这/rzv [6/m 位/q]/mq 委员/nnt 分别/d 是/vshi 市立/b 新/a 中医院/nis 院长/nnt 侯立新/nr 、/w 市政协/n [人口/n 资源/n 环境/n 委员会/nis]/nt 副主任/nnt 郑水平/nr 、/w [中/f 南/b 财经/n 政法/n 大学/nis 公共/b 管理/vn 学院/nis]/nt 劳动/vn 和/cc [社会/n 保障/vn]/nz 系主任/nnt 王长城/nr 、/w [华中/ns 师范大学/nis 文学院/nis]/nt 教授/nnt 晓苏/nz 、/w [武汉/ns 银/ng 都/d 文化/n 传媒/n 股份/n 有限公司/nis]/nt 总经理/nnt 李文/nr 、/w [硚口区/ns 残联/nis]/nt 理事长/nnt 周华/nr 。/w 
晨报/n 近日/t 连续报道/v 《/w 搜索/vn “/w [第五/m 大道/ns]/nz ”/w 上/f 的/ude1 “/w 武汉/ns 制造/vn ”/w 》/w ，/w 引起/v 各方/r 关注/v 。/w 巧合/vi 的/ude1 是/vshi ，/w 李文/nr 是/vshi “/w 武汉/ns 制造/vn ”/w 走/v 出去/vf 的/ude1 践行者/nz 之一/rz 。/w 她/rr 担任/v 总/b 导演/nnt 的/ude1 动画片/n 《/w 家/q 有/vyou 浆糊/n 》/w ，/w 2011年/t 曾/d 在/p 泰国/nsf 热/a 播/v 。/w 李文/nr 说/v ，/w 市长/nnt 唐良智/nr 在/p 今年/t 的/ude1 [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 中/f 提出/v “/w 加快/v 城市/n [国际化/vn 进程/n]/nz ，/w 以/p 开放/v 促/v 改革/vn 促/v 发展/vn 促/v 创新/vn ”/w ，/w 其中/rz 一个/mq 重要/a 抓手/n 是/vshi 加快/v “/w 走/v 出去/vf ”/w 步伐/n 。/w 而/cc 在/p 武汉/ns “/w 工业/n 倍增/vi ”/w 的/ude1 既定/b 蓝图/n 中/f ，/w “/w 武汉/ns 制造/vn ”/w 扮演/v 着/uzhe 最为/d 关键/n 的/ude1 角色/n 。/w “/w 晨报/n 这/rzv 组/n 报道/v 很/d 及时/ad ，/w 我们/rr 也/d 希望/v 把/pba ‘/w 武汉/ns 制造/vn ’/w 和/cc ‘/w 走/v 出去/vf ’/w [有机/b 结合/v]/nz 起来/vf ，/w 整体/n 推进/vi ‘/w 武汉/ns 制造/vn ’/w 走/v 出去/vf ”/w 。/w 
[6/m 位/q]/mq 委员/nnt 建议/n ，/w 以/p 政府/nis 名义/n ，/w 在/p 以/p [纽约/nsf 第五/m 大道/ns]/nz 为/p 代表/nnt 的/ude1 全球/n 窗口/s 地带/n ，/w 规划/n 、/w 布局/n 一批/mq “/w 武汉/ns 之/uzhi 窗/ng ”/w ，/w 从/p 经济/n 、/w 文化/n 、/w 社会发展/v 等/udeng 各个/rz 方面/n 整体/n 展示/v 大/a 武汉/ns 新形象/nz ，/w 同时/c 发挥/v 推介/vn “/w 武汉/ns 制造/vn ”/w 品牌/n 与/cc 招商引资/vl 、/w 引智/nz 的/ude1 平台/n 功能/n ；/w 整合/v 政府/nis 、/w 企业/n 、/w [社会/n 力量/n]/nz 和/cc [媒体/n 资源/n]/nz ，/w 通过/p 策划/v 系列/n 活动/vn ，/w 向/p 全球/n 推介/v “/w 武汉/ns 制造/vn ”/w ；/w 加强/v “/w 武汉/ns 制造/vn ”/w 与/cc 市民/n 的/ude1 互动/vn ，/w 大力/d 宣传/vn “/w 武汉/ns 制造/vn ”/w ，/w 让/v 市民/n 走进/v “/w 武汉/ns 制造/vn ”/w ，/w 鼓励/v 更多/ad 企业/n 、/w 人才/n 投身/v “/w 武汉/ns 制造/vn ”/w 。/w 
昨天/t ，/w 与/cc 市/n 领导/n 座谈/v 时/ng ，/w 市政协/n 委员/nnt 李春生/nr 也/d 建议/n ：/w 在/p 海外/s 设立/v “/w 武汉/ns 制造/vn ”/w 的/ude1 展示/vn 窗口/s 。/w 
“/w 今天/t 看到/v 晨报/n 报道/v 的/ude1 《/w 要/v 敢于/v 在/p ‘/w [第五/m 大道/ns]/nz ’/w 展示/v 大/a 武汉/ns 》/w 。/w 不/d 看/v 不/d 知道/v ，/w 原来/d 武汉/ns 的/ude1 热干面/nf 已经/d 卖/v 到/v 纽约/nsf ，/w 东风/n 神龙/n 的/ude1 车子/n 出口/vn 到/v 了/ule 亚洲/ns 、/w 拉美/n ，/w 还有/v 汉/tg 产/v 的/ude1 金刚石/n 帮/v 美国人/nz 修/v 高速公路/n …/w …/w ”/w 他/rr 说/v ，/w “/w ‘/w 武汉/ns 制造/vn ’/w 在/p 全球/n 开花/vi ，/w 确实/ad 让/v 人/n 很/d 振奋/v ！/w ”/w 他/rr 热切/ad 呼吁/v ，/w 择时/nz 择地/nz ，/w 设立/v 长期/d 的/ude1 海外/s 窗口/s ，/w 集中/v 展示/vn 武汉/ns 制造/vn 的/ude1 产品/n 和/cc 其他/rzv 成果/n 。/w （/w 记者/nnt 文涛/nr 程亚/nr 李婷/nr ）/w 

