7日/t ，/w 阮成发/nr 在/p 参加/v 新洲区/ns 代表团/n 小组会/n 时/ng ，/w 与/cc 代表/nnt 们/k 亲切/a 握手/vi 。/w 
昨天/t ，/w 阮成发/nr 先后/d 赴/v 新洲/ns 、/w 黄陂/ns 、/w 江夏/nz 、/w 汉南/nz 、/w 洪山/nz 五/m 代表团/n 参加/v 座谈/vn 。/w 在/p 高校/n 林立/vi 的/ude1 洪山/nz 团/n ，/w 他/rr 饶有兴致/dl 地/ude2 畅想/vn 了/ule “/w 我们/rr 的/ude1 大学城/nz ”/w 。/w 
“/w 武大/n 前面/f 的/ude1 劝业场/nz 应该/v 建/v 一个/mq 国际/n 留学生/n 区/n ；/w 编制/v 大学生/nnt 就业/vn 手册/n ，/w 放在/v 图书馆/nis 里/f ，/w 方便/a 他们/rr 了解/v 工商/n 、/w 税务/n 、/w 贷款/n 的/ude1 办理/vn 程序/n ；/w 建/v 一个/mq 大学生/nnt 舞台/n ，/w 让/v 各/rz 大学/nis 艺术团/nis 轮流/vd 演出/vn ，/w 免费/vd 供/vi 市民/n 欣赏/v ；/w 把/pba 免费/vd 演出票/n 放到/v 机场/nis 、/w 高铁/nz 站/vi ，/w 发放/v 给/p 来/vf 汉/tg 旅客/n ；/w 开通/v 环/n 大学/nis 旅游/vn 公交/b 线/n ，/w 让/v 旅游/vn 巴士/n 往来/vn 各/rz 大学/nis ，/w 方便/a 游客/n 到/v 高校/n 游玩/v 及/cc 高校/n 师生/n 出行/vi 。/w ”/w 
[昨天/t 下午/t]/nz ，/w 洪山/nz 团/n 座谈会/n 上/f ，/w 代表/nnt 黄翠/nr 提出/v 打造/v “/w 大学城/nz ”/w 建议/n ，/w 引起/v 阮成发/nr 的/ude1 [浓厚/a 兴趣/n]/nz 。/w 
“/w 大学/nis 应该/v 与/cc 城市/n 互相/d 融合/v ，/w 没有/v 院墙/n 的/ude1 阻隔/vn 。/w 以前/f ，/w 我/rr 住/vi 武大/n 的/ude1 时候/n ，/w 宿舍/n 就/d 在/p 学校/nis 里面/f ，/w [12/m 路/n]/mq 公汽/n 通/v 到家/a 门口/s …/w …/w ”/w 深情/n 回忆/v 了/ule 当年/t [大学/nis 校园/n]/nz 里/f 的/ude1 [美好/a 时光/n]/nz 后/f ，/w 阮成发/nr 表示/v ，/w 大学/nis 资源/n 是/vshi 武汉/ns 的/ude1 一个/mq 重要/a 特点/n 和/cc 优势/n 。/w 武汉/ns 的/ude1 大学生/nnt 人数/n 是/vshi [世界/n 之/uzhi 最/d]/nz ，/w 大学/nis 有/vyou [78/m 所/usuo]/mq ，/w 列/v 全国/n 第三/m 。/w 我们/rr 要/v 利用/vn 好/a 这个/rz 资源/n ，/w 为/p 大学/nis 发展/vn 做好/v 服务/vn 和/cc 支撑/v ，/w 争取/v 打造/v [一/d 两个/mq 世界/n]/mq 名校/n ，/w 让/v 武汉/ns 成/v 世界/n 知名/a 的/ude1 大学城/nz 。/w 同时/c ，/w 可以/v 利用/vn 大学/nis 的/ude1 精神/n 、/w 理念/n 与/cc 资源/n ，/w 滋润/v 、/w 积淀/v 城市/n 的/ude1 文化/n 。/w 
他/rr 说/v ，/w 大学/nis 周围/f 应该/v 有/vyou 环境/n 优美/a 的/ude1 步行街/n ，/w 有/vyou 图书馆/nis 、/w 博物馆/nis 、/w 美术馆/nis ，/w 有/vyou 茶馆/nis 、/w 咖啡馆/nis 和/cc 典雅/a 的/ude1 餐馆/nis ，/w 到处/d 弥漫/v 着/uzhe 大学/nis 的/ude1 氛围/n 。/w 而/cc 目前/t ，/w 武汉/ns 高校/n [周围/f 环境/n]/nz 差/a ，/w 快餐店/nis 、/w 小卖部/n 、/w 水货/n 电器/n 商店/nis 遍布/v 。/w ”/w 我们/rr 现在/t 要/v 做/v 的/ude1 应该/v 不是/c 怎么/ryv 治理/vn ，/w 而是/c 想/v 办法/n 整体/n 置换/vn 。/w ”/w 比如/v ，/w 在/p 高校/n 周边/n 建/v 武汉/ns 国际/n 文化/n 区/n ，/w 根据/p 外国人/n 喜欢/vi [中国/ns 元素/n]/nz 的/ude1 特点/n ，/w 建/v 一个/mq 像/v 武昌/ns 胭脂/n 路/n 那样/rzv 的/ude1 唐装/nz 一条街/mq ，/w 既有/v 文化/n 氛围/n ，/w 又/d 能/v 服务/vn 学生/nnt 。/w 
回应/v 黄翠/nr 代表/nnt 的/ude1 提议/vn ，/w 阮成发/nr 说/v ，/w [琴台/nz 大/a 剧院/nis]/nt 是/vshi 世界/n 上/f 最好/d 的/ude1 音乐/n 大厅/n ，/w 可以/v 让/v 大学/nis 艺术/n 团体/n 到/v 那里/rzs 免费/vd 演出/vn 。/w 
座谈/vn 中/f ，/w 阮成发/nr 还/d 就/d 代表/nnt 们/k 提出/v 的/ude1 “/w [5/m 公里/q]/mq 江北/s 快速路/nz ，/w 修/v 了/ule 6年/t 没/d 见/v 动静/n ”/w 、/w “/w [问津/vi 书院/nis]/nt 建/v 文化街/n ”/w 、/w “/w 限/v 车/n 治/v 雾霾/nz ”/w 等/udeng 问题/n 谈/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 看法/n ，/w “/w 要/v 想/v 修路/vn 快/a ，/w 就要/d 有/vyou 大/a 项目/n 引导/v ；/w [问津/vi 书院/nis]/nt 建/v 文化街/n 不能/v 搞成/v 商业/n 一条街/mq ，/w 那样/rzv 就/d 毁/v 了/ule ；/w 治/v 雾霾/nz ，/w 我们/rr 不仅/c 要/v 对/p 产业/n [节能/vn 减排/v]/nz ，/w 更/d 要/v 对/p 车辆/n 进行/vn 治理/vn ，/w 提高/v 用车/n 成本/n 。/w ”/w （/w 记者/nnt 陈勇/nr 史伟/nr //w 摄/vg ）/w 
