昨天/t ，/w 市/n 人大代表/nnt 、/w [黄陂区/ns 经济/n 和/cc 信息化/vn 局/n]/nt 局长/nnt 郑亚民/nr 自豪/a 地/ude2 谈起/v ，/w 今年/t 5月/t ，/w [第一/m 列/v]/mq “/w 武汉/ns 造/v ”/w 地铁/n 列车/n 下线/n 。/w 年底/f 开通/v 的/ude1 地铁/n [4/m 号/q]/mq 线/n 二期/b 和/cc 明年/t 开通/v 的/ude1 [3/m 号/q]/mq 线/n ，/w 将/d 使用/v “/w 武汉/ns 造/v ”/w 列车/n 。/w 武汉/ns 市民/n 从此/d 可以/v 坐/v 上/f 自己/rr 生产/vn 的/ude1 地铁/n 。/w 
2012年11月/t ，/w 落户/vi [黄陂/ns 前川/nz 新城/ns 工业园/nz]/nt 的/ude1 [中国/ns 北/f 车/n 武汉/ns 长/a 客/ng 修造/v 基地/nis]/nt 正式/ad 开工/vi 建设/vn ，/w 经过/p 一年/mq 多/a 的/ude1 建设/vn ，/w 目前/t 设备/n 陆续/d 到位/vi ，/w 春节/t 前/f 完成/v [设备/n 调试/v]/nz 。/w 5月/t ，/w [第一/m 列/v]/mq “/w 武汉/ns 造/v ”/w 地铁/n 列车/n 组装/v 下线/n 。/w 
[中国/ns 北/f 车/n 武汉/ns 长/a 客/ng 修造/v 基地/nis]/nt 是/vshi 黄陂区/ns 引进/v 的/ude1 最大/gm 项目/n 之一/rz ，/w 区政府/n 全方位/n 协调/v 支持/vn ，/w 不仅/c 提供/v [铁路/n 货场/n]/nz 供/vi 其/rz 使用/v ，/w 还/d 修建/v 了/ule 一座/mq [35/m 千伏/q]/mq 的/ude1 变电站/nis ，/w 昨天/t 已/d 正式/ad 送电/vi 。/w 
