昨天/t 上午/t ，/w 唐良智/nr 先后/d 参加/v 汉阳/ns 、/w 江汉/ns 、/w 硚口/nz 、/w 东西湖/nz 全团/n 审议/v ，/w 与/cc 代表/nnt 们/k 共商/v 改革/vn 发展/v 良策/n 。/w 
审议/v 中/f ，/w 汪玉明/nr 代表/nnt 建议/n ，/w 在/p 汉阳/ns 月/n 湖/n 地区/n 加快/v 落实/vn 市级/b 文化中心/nis 建设/vn 。/w 
他/rr 通过/p 展示/v PPT/x 介绍/v ，/w 该/rz 地区/n 处于/v [武汉/ns 三/m 镇/n]/nz 的/ude1 地理/n 中心/nis ，/w [区位/n 优势/n]/nz 明显/a ；/w 拥有/v 古琴台/nz 、/w 晴川阁/nz 、/w [汉阳/ns 兵工厂/nis]/ntcf 和/cc 梅子山/nr 、/w 龟山/nz 、/w 南岸嘴/nz 、/w 月/n 湖/n 等/udeng 人文/n 自然景观/gg ；/w 交通/n 便利/an ，/w 紧邻/v [长江/ns 大桥/n]/nz 、/w [江汉/ns 一/d 桥/n]/nz 、/w 晴川桥/nz 和/cc 月湖桥/nz 等/udeng 过/uguo 江/n 通道/n ，/w 已/d 开工/vi 的/ude1 地铁/n 3/m 、/w 4/m 、/w [6/m 号/q]/mq 线/n 也/d 将/d 汇聚/v 于/p 此/rzs ；/w 空间/n 较大/d ，/w 预留/v 千亩/q 绿地/n ，/w 可/v 满足/vn 大型/b 文化/n 项目/n 的/ude1 需要/vn 。/w 
这/rzv 一/m 地区/n 在/p 文化/n 基础设施/gi 、/w [文化/n 产业/n]/nz 方面/n 也/d 初/f 具/vg 条件/n ：/w 有/vyou [琴台/nz 大/a 剧院/nis]/nt 、/w 音乐厅/nis 、/w 张之洞/nr 博物馆/nis ；/w 紧邻/v 的/ude1 汉阳造/nz [文化/n 创意/n 产业/n]/nz 园区/n ，/w 已/d 入/v 驻/v [6/m 大/a]/mq 类/q [80/m 余家/nz]/mq 企业/n 。/w 
他/rr 建议/n ，/w 尽快/d 制定/v 市级/b 文化中心/nis 规划/n ，/w 以/p 几个/mq 功能区/nz 为/p 支撑/v ，/w 设想/vn 在/p 南岸嘴/nz 设立/v [城市/n 公共/b 活动/vn 中心/nis]/nt ，/w 在/p 龟山/nz 片/q 打造/v 城市/n 观景/nz 阳台/n ，/w 龟/ng 北/f 片/q 打造/v 创意/n 影视/b 基地/nis ，/w 月/n 湖/n 建成/v 演艺/n 动漫/n 的/ude1 企业/n 中心/nis ，/w 汉/tg 钢片/nz 建设/v 汉阳造/nz 博物馆/nis ，/w 知音/n 片/q 打造/v 婚庆/n 殿堂/n 等/udeng 。/w 加大/v 扶持/vn 力度/n 和/cc 政策/n ，/w 引进/v 优秀/a 项目/n 落户/vi ，/w 创造/v 良好/a 的/ude1 [政策/n 环境/n]/nz 。/w 
代表/nnt 发言/vi 的/ude1 同时/c ，/w 唐良智/nr 一直/d 在/p 仔细/ad 聆听/v ，/w 还/d 不时/d 注视/v 着/uzhe PPT/x 并/cc 做/v 着/uzhe 笔记/n 。/w 
“/w 建议/n 提/v 得/ude3 很好/ad ”/w ，/w 唐良智/nr 在/p 回应/v 代表/nnt 时/ng 表示/v ，/w 汉阳/ns 晴川/nz 月/n 湖/n 地区/n 打造/v 市级/b 文化中心/nis ，/w 也/d 是/vshi 历届/b 市委/nis 市政府/n 一直/d 在/p 抓/v 的/ude1 一件/mq 事/n ，/w 会/v 后/f 要/v 就此/d 抓紧/v 研究/vn ，/w 厘清/nz 思路/n 、/w 明确/a 规划/n ，/w 来/vf 指导/vn 下/f 一步/mq 的/ude1 发展/vn 。/w 他/rr 现场/s 确定/v 了/ule 责任人/nnt 。/w 
审议/v 中/f ，/w 唐良智/nr 还/d 与/cc 市/n 人大代表/nnt 、/w [汉阳/ns 区委/nis]/nt 书记/nnt 曹裕江/nr 商议/v 起/vf 市区/s 联动/vn 在/p 墨水湖/nz 建设/v 环/n 湖/n 公园/n 的/ude1 方案/n 。/w 
唐良智/nr 说/v ，/w 曾/d 有/vyou 专家/nnt 向/p 他/rr 提出/v 一个/mq 很好/ad 的/ude1 建议/n ：/w 湖泊/n 保护/vn 仅仅/d 确定/v “/w 三线/n 一路/mq ”/w 不够/a ，/w 必须/d 建成/v 公园/n ，/w 让/v 市民/n 一起/s 参与/v 到/v 保护/vn 当中/f 。/w 他/rr 的/ude1 设想/vn 是/vshi 每年/r 在/p 各区/r 建成/v 几个/mq 环/n 湖/n 公园/n ，/w 而/cc 汉阳/ns 就/d 从/p 最大/gm 的/ude1 墨水湖/nz 开始/v 。/w （/w 记者/nnt 朱凯/nr ）/w 
