
会长/nnt 孙元照/nr 在/p 年会/n 上/f 致辞/vi 
鄱阳县/ns 领导/n 与/cc 增补/v 的/ude1 商会/nis 领导班子/n 成员/nnt 合影/vi 
近日/t ，/w [上海/ns 鄱阳/ns 饶州/nz 商会/nis]/nt 首届/b 年会/n 在/p 热烈/a 而/cc 简朴/a 的/ude1 氛围/n 中/f 举行/v ，/w 鄱阳/ns 在/p 沪/b 企业家/nnt 、/w 在/p 沪/b 乡友/nz 代表/nnt 和/cc 受邀/v 嘉宾/n 200多人/m 聚集一堂/n ，/w 共同/d 辞旧迎新/vl ，/w 为/p 沪/b 鄱/n 两地/n 未来/t [经济/n 社会/n]/nz 的/ude1 又/d 好/a 又/d 快/a 发展/vn 共商/v 大计/n ，/w 共话/v 良策/n 。/w 大家/rr 一致/a 表示/v ，/w 作为/p 身处/s 实现/v 中国/ns 梦/n 伟大/a 时代/n 的/ude1 [民营/b 经济/n]/nz 从业者/n ，/w 大家/rr 有/vyou 责任/n 无愧/vi 使命/n 担当/v ，/w 不/d 负/v 伟大/a 梦想/n 。/w 
[上海/ns 鄱阳/ns 饶州/nz 商会/nis]/nt 自/p 2013年6月/t 成立/vi 以来/f ，/w 取得/v 了/ule 不俗/a 的/ude1 成绩/n ，/w 成为/v 鄱阳/ns 异地/n 商会/nis 争相/d 仿效/v 的/ude1 标杆/n 和/cc 对象/n 。/w 为/p 总结/v 商会/nis 过往/vn 的/ude1 工作/vn ，/w [展望/v 未来/t]/nz 的/ude1 前景/n ，/w 促进/v 鄱阳/ns 异地/n [民营/b 经济/n]/nz 又/d 好/a 又/d 快/a 发展/vn ，/w 鄱阳县/ns 20多位/m 鄱阳/ns 县乡/n 两级/mq 领导/n ，/w 与/cc 北京/ns 、/w 宁波/ns 、/w [温州/ns 鄱阳/ns 商会/nis]/nt 的/ude1 代表/nnt ，/w 上饶市/ns 各县/r 的/ude1 [上海/ns 商会/nis]/nt 代表/nnt 等/udeng 一同/d 见证/n 了/ule 商会/nis 首届/b 年会/n 时刻/n 。/w 
商会/nis 顾问/nnt 蔡/nz 教授/nnt 代表/nnt 在/p 沪/b 乡友/nz 发表/v 了/ule 热情洋溢/n 的/ude1 讲话/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 商会/nis 活动/vn 频繁/a ，/w 活力/n 四/m 射/v ，/w 既/c 团结/v 了/ule 更多/ad 在/p 沪/b 乡亲/n ，/w 也/d 帮助/v 了/ule 更多/ad 在/p 沪/b 企业/n ，/w 商会/nis 这个/rz 平台/n 搭建/v 得/ude3 很好/ad ，/w 运作/vn 得/ude3 更好/d 。/w 鄱阳县/ns 领导/n 发表/v 了/ule 讲话/n ，/w 他/rr 指出/v ，/w [上海/ns 鄱阳/ns 饶州/nz 商会/nis]/nt 成立/vi 半年/mq 来/vf ，/w 为/p 密切/ad 沪/b 鄱/n 两地/n 的/ude1 交流/vn ，/w 助推/vn 在/p 沪/b 鄱阳/ns 企业/n 的/ude1 发展/vn 起着/v [重要/a 作用/n]/nz ，/w 其/rz 作出/v 的/ude1 成绩/n 是/vshi 有目共睹/vl 的/ude1 ，/w 希望/v 在/p 今后/t 的/ude1 工作/vn 中/f 再接再厉/vl ，/w 为/p 沪/b 鄱/n 两地/n 经济/n 的/ude1 发展/vn ，/w 为/p 家乡/n 鄱阳/ns 的/ude1 建设/vn 做出/v 更大/d 的/ude1 贡献/n 。/w 在/p 会议/n 的/ude1 最后/f 环节/n ，/w 商会/nis 名誉/n 会长/nnt 程小平/nr 上台/vi 祝酒/vi ，/w 他/rr 期望/v 商会/nis 事业/n 蓬勃/ad 向上/vi ，/w 祝愿/v 家乡/n 鄱阳/ns 繁荣富强/vl ，/w 祝福/vn 在/p 沪/b 乡友/nz 美好/a 前程/n ，/w 祝愿/v 商会/nis 明天/t [灿烂/a 辉煌/a]/nz ，/w 祝福/vn 我们/rr 身处/s 实现/v 中国/ns 梦/n 的/ude1 [美好/a 时代/n]/nz 。/w 
在/p 会议/n 的/ude1 表演/vn 环节/n ，/w 国家/n [工艺美术/n 大师/nnt]/nnt 、/w [中国/ns 书法/n 研究院/nis]/nt 副院长/nnt 、/w 商会/nis 顾问/nnt 程履端/nr 欣然命笔/vl 。/w 程/n 先生/n 首先/d 将/d 栩栩如生/al 的/ude1 “/w 马/n ”/w 字幅/n 展示/v 给/p 观众/n ，/w 接着/c 在/p 现场/s 书写/v 了/ule “/w [数/n 风流人物/n 还/d 看/v 今朝/t]/nz ”/w 的/ude1 字幅/n 赠与/v 商会/nis 。/w 程履端/nr 炉火纯青/bl 的/ude1 [书法/n 艺术/n]/nz 赢得/v 了/ule 现场/s 的/ude1 阵阵/q 喝彩/vi 和/cc 连绵/z 掌声/n 。/w 除了/p 书画/n 展示/v 表演/vn ，/w 年会/n 还/d 安排/v 了/ule 激光/n 水鼓/nz 、/w 歌曲/n 独唱/vn 等/udeng 节目/n ，/w 既/c 烘托/v 了/ule 现场/s 气氛/n ，/w 又/d 让/v 与/cc 会/v 嘉宾/n 体验/v 了/ule 提前/vd 过年/vi 的/ude1 感觉/n 。/w 现场/s 的/ude1 抽奖/vn 活动/vn 互动/v 性/ng 最强/ad ，/w 30多位/m 幸运/a 嘉宾/n 获得/v 了/ule 不同/a 的/ude1 奖项/n ，/w 祥和/a 的/ude1 节日/n 气氛/n 久久/d 弥漫/v 。/w 
年会/n 是/vshi 对/p 过去/vf 的/ude1 总结/vn 和/cc 对/p 未来/t 的/ude1 展望/vn 。/w 作为/p 一家/n 成立/vi 伊始/vi 的/ude1 商会/nis ，/w [上海/ns 鄱阳/ns 饶州/nz 商会/nis]/nt 只是/d 一只/mq 刚刚/d 起步/vi 的/ude1 雏鹰/n ，/w 需要/v 更多/ad 的/ude1 摔打/vn 和/cc 考验/vn ，/w 需要/v 更多/ad 的/ude1 坚持/v 和/cc 兼容/vi 。/w 商会/nis 会长/nnt 孙元照/nr 向/p 笔者/n 做/v 如此/rzv 表示/v 。/w 他/rr 恳请/v 家乡/n 的/ude1 领导/n 给予/vn 更多/ad 的/ude1 关怀/vn ，/w 他/rr 渴望/v 在/p 沪/b 的/ude1 乡友/nz 更多/ad 的/ude1 帮助/vn ，/w 他/rr 热望/v 商会/nis 企业/n 更多/ad 的/ude1 理解/vn 和/cc 支持/v 。/w 孙元照/nr 坚信/v ，/w 在/p 大家/rr 的/ude1 [共同/d 努力/ad]/nz 下/f ，/w [上海/ns 鄱阳/ns 饶州/nz 商会/nis]/nt 在/p 置身/v 实现/vn 中国/ns 梦/n 的/ude1 伟大/a 征途/n 中/f ，/w 将/d 无愧/vi 使命/n 担当/v ，/w 不/d 负/v 伟大/a 梦想/n ，/w 将/d 会/v 为/p 心中/s 上海/ns 梦/n 和/cc 鄱阳/ns 梦/n 的/ude1 实现/vn 而/cc 不/d 倦/a 奋斗/vi 。/w 
（/w 来源/n ：/w 大江网/nz 王丽莎/nr ）/w 
