人民网/nz 精河/ns 1月8日/t 电/n (/w 通讯员/nnt 陈泽/nr 刚毛/nz 文/ng 军/n )/w 7日/t ，/w 笔者/n 从/p [新疆/ns 兵团/nis]/nt [第五/m 师/ng]/mq [八十/m 三/m 团/n]/mq [第一/m 中学/nis]/mq 获悉/v ，/w 该校/r 三年/t 多/a 来/vf 的/ude1 湖北/ns 黄冈/ns 援/vg 疆/b 教师/nnt 有/vyou [八/m 名/q]/mq 分别/d 荣获/v 师/ng 优秀/a 援/vg 疆/b 干部/nnt 并/cc 记/v 个人/n 三等功/n 一次/mq 。/w 
2012年/t [黄冈/ns 中学/nis 五/m 师/ng 分校/nis]/nt 黄冈/ns 班/n 在/p 全师/nz 范围/n 招收/v [120/m 名/q]/mq 学生/nnt ，/w [八十/m 三/m 团/n 学校/nis]/nt 被录取/nz [30/m 人/n]/mq 。/w 2013年/t 该团/r 在/p [黄冈/ns 中学/nis 五/m 师/ng 分校/nis]/nt 黄冈/ns 班/n [招生/vn 工作/vn]/nz 中/f 同样/d 录取/v [30/m 人/n]/mq 。/w 其中/rz 有/vyou 一位/mq 同学/n 取得/v 全师/nz 预录/nz 第一名/mq 好成绩/nz ，/w 有/vyou [五/m 位/q]/mq 同学/n 取得/v 全师/nz 预录/nz 前/f [十/m 名/q]/mq 的/ude1 成绩/n 。/w 从/p [2010/m 学年/n]/mq 开始/v ，/w 该团/r 连续/a 3年中/t 考/v 升学率/n 分别为/v 68％/m 、/w 70％/m 、/w 71%/m ，/w 高考/vn 上/f 线/n 率/v 分别为/v 86％/m 、/w 100％/m 、/w 98.4%/m ，/w 位列/v 全师/nz 前/f [3/m 名/q]/mq ，/w 创/v 历史/n 最好/d 记录/v 。/w 
该校/r 领导/n 介绍/v 说/v ，/w 援/vg 疆/b 教师/nnt 在/p 援/vg 疆/b 期间/f 服从/v 学校/nis 安排/v ，/w 三年/t 多/a 来/vf ，/w 他们/rr 特别/d 能/v 吃苦/vn 奉献/v ，/w 很快/d 适应/v 环境/n ，/w 用/p 辛勤/ad 的/ude1 汗水/n ，/w 教育/v 团场/n 的/ude1 孩子们/nz ，/w 赢得/v 了/ule 当地/s 各族/rz 职工群众/v 的/ude1 赞誉/vn 。/w 
