毛泽东/nr （/w 资料/n 图/n ）/w 。/w 
曹操/nr 
毛泽东/nr 年轻时/nz 就/d 对/p 曹操/nr 十分/d 推崇/v 。/w 1918年8月/t ，/w 他/rr 路过/v 河南/ns ，/w 特地/d 与/cc 罗章龙/nr 、/w 陈绍休/nr [三/m 人/n]/mq 到/v 许昌/ns 瞻仰/v 魏/tg 都/d 旧墟/nz ，/w 凭吊/v 曹操/nr ，/w 并/cc 与/cc 罗章龙/nr 作/v 《/w 过魏都/nz 》/w 联诗/nz 一首/mq ：/w 
[横槊/nz 赋诗/vi]/nz 意/ng 飞扬/vi （/w 罗/b ）/w ，/w 自/p 明本志/nr 好/a 文章/n （/w 毛/n ）/w 。/w 
萧条/a 异代/nz 西田/nrf 墓/n （/w 毛/n ）/w ，/w 铜雀/nz 荒伧/nz 落/v 夕阳/n （/w 罗/b ）/w 。/w 
1952年11月1日/t ，/w 毛泽东/nr 视察/v [河南/ns 安阳/ns]/ns ，/w 参观/v 殷墟/ns 。/w 他/rr 对/p 随行人员/nz 说/v ：/w 漳河/ns ，/w 就是/v 曹操/nr 练/v 水兵/nnd 的/ude1 地方/n 。/w 曹操/nr 也/d 是/vshi 个/q 了不起/a 的/ude1 人物/n 。/w 这里/rzs 属于/v 古/tg 邺/n 。/w 邺城/nz 始建于/v 春秋/n 齐桓公/nr 时/ng 。/w 战国/n 时/ng 属/v 魏国/nz ，/w 西门豹/n 为/p 邺/n 令/v 。/w 西汉时/t 邺城/nz 是/vshi 魏郡/nz 治/v 所/usuo ，/w [东汉/t 末年/f]/nz 是/vshi 冀州牧/nr 袁绍/nr 驻地/n 。/w 曹操/nr 破/v 袁绍/nr 后/f ，/w 于/p 公元/n 204年/t 进/vf 邺/n 建都/vi ，/w 此/rzs 后/f 史称/nz 邺都/nz 为/p 魏/tg 都/d 。/w 东汉/t 建安十八年/t （/w 公元/n 213年/t ）/w 曹操/nr 被/pbei 封/q 为/p 魏公/nr ，/w 后/f 为/p 魏王/nz ，/w 掌握/v 中央/n 一切/rz 军政/n 大权/n 。/w 邺都/nz 成为/v 朝臣/n 聚集/v ，/w 发布/v 政令/n 的/ude1 中央/n 政权/n 所在地/n ，/w 直到/v 220年/t 曹丕/nr 代/q 汉/tg 。/w 虽/c 建都/vi 洛阳/ns ，/w 但/c 仍/d 称/v 邺都/nz 为/p “/w 北/f 都/d ”/w ，/w 七庙/nz 不/d 废/ag ，/w 直到/v 265年/t 司马炎/nr 灭/v 魏建晋/nr ，/w 故/c 魏/tg 前后/f 在/p 邺/n 建都/vi 62年/t 。/w 曹操/nr 在/p 邺/n 时/ng ，/w 进行/vn 了/ule 大规模/b 的/ude1 扩建/vn 。/w 著名/a 的/ude1 [三/m 台/q]/mq ，/w 即/v 金凤台/nz 、/w 铜雀台/nz 、/w 冰井台/nz ，/w 就是/v 那时/rzt 修建/v 的/ude1 。/w 晋朝/ns 文学家/nnd 左思/nr 曾/d 写/v 《/w 魏都赋/nr 》/w ，/w 对/p 邺都/nz 进行/vn 了/ule 很好/ad 的/ude1 描写/vn 。/w 曹操/nr 在/p 这/rzv 一带/n 实行/v 屯田制/nz ，/w 使/v 百姓/n 丰衣足食/vl ，/w 积蓄/n 力量/n ，/w 逐渐/d 统一/vn 北方/s ，/w 为/p 后来/t 晋/b 统一/v 全国/n 打下/v 了/ule 基础/n 。/w 
1954年/t 夏天/ns ，/w 毛泽东/nr 在/p 北戴河/ns 与/cc 保健/n 医生/nnt 也/d 谈到/v 曹操/nr 。/w 针对/p 徐涛/nr 说/v 曹操/nr 是/vshi 个/q “/w 白脸/nz 奸臣/n ”/w 的话/udh ，/w 毛泽东/nr 发表/v 了/ule 一番/mq 评论/n ：/w 曹操/nr 统一/v [中国/ns 北方/s]/nz ，/w 创立/v 魏国/nz 。/w 那时/rzt [黄河/ns 流域/n]/nz 是/vshi 全国/n 的/ude1 中心/nis 地区/n 。/w 他/rr 改革/vn 了/ule 东汉/t 的/ude1 许多/mq 恶政/nz ，/w 抑制/v 豪强/n ，/w 发展/vn 生产/vn ，/w 实行/v 屯田制/nz ，/w 还/d 督促/v 开荒/vn ，/w 推行/v 法治/n ，/w 提倡/v 节俭/a ，/w 使/v 遭受/v 大/a 破坏/v 的/ude1 社会/n 开始/v 稳定/an 、/w 恢复/v 和/cc 发展/vn 。/w 这些/rz 难道/d 不/d 该/rz 肯定/v ？/w 难道/d 不是/c 了不起/a ？/w 说/v 曹操/nr 是/vshi 白脸/nz 奸臣/n ，/w 书/n 上/f 这么/rz 说/v ，/w 戏/n 里/f 这么/rz 演/v ，/w 老百姓/n 这么/rz 说/v ，/w 那/rzv 是/vshi 封建/a [正统/a 观念/n]/nz 所/usuo 制造/vn 的/ude1 冤案/n ；/w 还有/v 那些/rz 反动/a 士族/n ，/w 他们/rr 是/vshi 封建/a 文化/n 的/ude1 垄断者/n ，/w 他们/rr 写/v 东西/n 就是/v 维护/vn 封建/a 正统/a 。/w 这个/rz 案/ng 要/v 翻/vn 。/w 
几个月/mq 后/f ，/w 毛泽东/nr 在/p 北京/ns 回信/n 给/p 在/p 北戴河/ns 的/ude1 女儿/n 李敏/nr 、/w 李讷/nr ，/w 对/p 她们/rr 说/v ：/w 北戴河/ns 、/w 秦皇岛/ns 、/w 山海关/ns 一带/n 是/vshi 曹孟德/nr 到/v 过/uguo 的/ude1 地方/n 。/w 他/rr 不仅/c 是/vshi 政治家/nnt ，/w 也/d 是/vshi 诗人/nnt 。/w 他/rr 的/ude1 碣石/ns 诗/n 是/vshi 有名/a 的/ude1 。/w 妈妈/n 那里/rzs 有/vyou 古诗/n 选本/n ，/w 可/v 请/v 妈妈/n 教/v 你们/rr 读/v 。/w 
同年/d 11月1日/t ，/w 毛泽东/nr 在/p [河南/ns 新乡/ns]/ns 视察/v ，/w 对/p [安阳/ns 县委/nis]/nt 书记/nnt 陈春雨/nr 说/v ：/w 啊/y ，/w 你/rr 是/vshi 安阳/ns 的/ude1 ？/w 安阳/ns 是/vshi 曹操/nr 起家/vi 的/ude1 地方/n 啊/y 。/w 曹操/nr 这个/rz 人/n 懂/v [用/p 人/n 之/uzhi 道/qv]/nz ，/w 招贤纳士/vl ，/w 搞/v “/w 五湖四海/n ”/w ，/w 不/d 搞/v 宗派/n 。/w 他/rr 还/d 注意/v 疏浚/vn 河道/n ，/w [引水/vn 灌溉/vn]/nz ，/w 发展/v [农业/n 生产/vn]/nz 。/w 
1975年/t ，/w 毛泽东/nr 对/p 北大/n 女教师/nz 芦荻/nr 说/v ：/w 汉/tg 末/f 开始/v 大/a 分裂/vi ，/w 黄巾起义/nz 摧毁/v 了/ule 汉代/t 的/ude1 封建/a 统治/vn ，/w 后来/t 形成/v 了/ule [三/m 国/n]/mq ，/w 这/rzv 是/vshi 向/p 统一/vn 发展/vn 的/ude1 。/w [三/m 国/n]/mq 的/ude1 几个/mq 政治家/nnt 、/w 军事家/nnd ，/w 对/p 统一/vn 都/d 有所/v 贡献/n ，/w 而/cc 以/p 曹操/nr 为/p 最大/gm 。/w 司马/nnt 氏/ng 一度/d 完成/v 了/ule 统一/vn ，/w 主要/b 就是/v 他/rr 那时/rzt 打下/v 的/ude1 基础/n 。/w 在/p 1976年/t 的/ude1 一次/mq 谈话/vn 中/f ，/w 毛泽东/nr 把/pba 曹操/nr 和/cc 孔子/nr 、/w 秦始皇/nr 、/w 朱元璋/nr 并列/v 。/w 
毛泽东/nr 是/vshi 一个/mq 浪漫/a 的/ude1 诗人/nnt 。/w 他/rr 在/p 《/w 浪淘沙/n  北戴河/ns 》/w [一/d 词/n]/mq 中/f 这样/rzv 写道/v ：/w “/w [往事/n 越/d 千年/t]/nz ，/w [魏武/nr 挥鞭/nz]/nz ，/w 东/f 临碣石/nz 有/vyou 遗篇/nz 。/w 萧瑟/z 秋风/n 今/tg 又是/c ，/w 换/v 了/ule 人间/n 。/w ”/w 这/rzv 是/vshi 毛泽东/nr 给予/vn 曹操/nr 定论/n 的/ude1 名篇/n 。/w [寥寥/z 数/n 语/ng]/nz ，/w 一个/mq 政治家/nnt 、/w 军事家/nnd 和/cc 诗人/nnt 的/ude1 形象/n 便/d 跃然纸上/vl 。/w 毛泽东/nr 十分/d 喜欢/vi 曹操/nr 的/ude1 诗/n 。/w 他/rr 说/v ：/w 我/rr 还是/c 喜欢/vi 曹操/nr 的/ude1 诗/n 。/w [气魄/n 雄伟/a]/nz ，/w 慷慨/a 悲凉/a ，/w 是/vshi 真/a 男子/n ，/w 大手笔/n 。/w 1959年9月/t ，/w 毛泽东/nr 在/p 与/cc 儿媳/n 邵华/nr 谈话/vn 时/ng 说/v ：/w 曹操/nr 的/ude1 文章/n 诗词/n ，/w 极为/d 本色/n ，/w 直抒胸臆/nz ，/w 豁达/a 通脱/nz ，/w 应当/v 学习/vn 。/w 1961年8月/t ，/w 他/rr 向/p 因病/d 休养/v 的/ude1 胡乔木/nr 推荐/v 曹操/nr 的/ude1 《/w 龟虽寿/nz 》/w 一/m 诗/n ，/w 说/v ：/w 曹操/nr 诗/n 云/vg ：/w “/w 盈缩/nz 之/uzhi 期/qv ，/w 不独/c 在/p 天/qt 。/w 养怡/nz 之/uzhi 福/n ，/w 可/v 得/ude3 永/d 年/qt 。/w ”/w 此/rzs 诗/n 宜/ag 读/v 。/w 1963年12月/t ，/w 他/rr 又/d 给/p 因病/d 休养/v 的/ude1 林彪/nr 写信/vi ：/w 曹操/nr 有/vyou 一首/mq 题名/vi 《/w 龟虽寿/nz 》/w 的/ude1 诗/n ，/w 讲/v 长/a 生之道/nz 的/ude1 ，/w 很好/ad 。/w 希/b 你/rr 找/v 来/vf 一/m 读/v ，/w 可以/v 增强/vn 信心/n 。/w 
毛泽东/nr 甚至/d 注意到/v 了/ule 曹操/nr 的/ude1 养生之道/n 。/w 他/rr 曾经/d 对/p 保健/n 医生/nnt 说/v ：/w 曹操/nr 多年/mq 军旅/n 生涯/n 不会/v 很/d 安逸/a ，/w 可/v 在/p 1700/m 多年前/d ，/w 医疗/n 条/q 什/ng 也/d 不会/v 怎么/ryv 好/a ，/w 他/rr 懂得/v 自己/rr [掌握/v 命运/n]/nz ，/w 活/v 了/ule [65/m 岁/qt]/mq ，/w 该/rz 算是/v 会/v 养生/vn 的/ude1 长寿/a 老人/n 了/ule 。/w 你们/rr 搞/v 医疗/n 的/ude1 应该/v 学学/v ，/w 不要/d 使/v 人/n 养尊处优/vl ，/w 只想/v 吃/v 好/a 、/w 穿好/v ，/w 不想/v 工作/vn 还/d 行/ng ？/w 更/d 不能/v 小/a 病/n 大/a 养/v 。/w 保健/n 不是/c 保命/nz ，/w 不要/d 搞/v 什么/ry 补养/v 药品/n ，/w 我/rr 是/vshi 从来/d 不信/v 这些/rz 的/ude1 。/w 主要/b 是/vshi 乐观/a 、/w 心情/n 开朗/a 、/w [锻炼/vn 身体/n]/nz 。/w 又/d 说/v ：/w 曹操/nr 讲/v “/w 盈缩/nz 之/uzhi 期/qv ，/w 不独/c 在/p 天/qt 。/w 养怡/nz 之/uzhi 福/n ，/w 可/v 得/ude3 永/d 年/qt ”/w ；/w 陆游/nr 讲/v “/w 死去/v 元/q 知/v 万事/n 空/ng ”/w ，/w 这/rzv 都/d 是/vshi 唯物/b 的/ude1 。/w 
毛泽东/nr 反对/v 贬损/vn 曹操/nr ，/w 对/p 把/pba 曹操/nr 看作/v 奸臣/n 的/ude1 [传统/n 观念/n]/nz 十分/d 不满/an 。/w 他/rr 非常/d 欣赏/v 曹操/nr 的/ude1 《/w [让/v 县/n 自/p 明/ag 本/rz 志/n 令/v]/nz 》/w [一/d 文/ng]/mq 。/w 当/p 看到/v 卢弼/nr 在/p 《/w [三国志/n 集/q 解/v]/nz 》/w 中/f 指责/v 曹操/nr 的/ude1 文章/n 有/vyou “/w 奸雄/n 欺人/nz 之/uzhi 语/ng ”/w 、/w “/w 志/n 骄/ag 志/n 盛/v ”/w 、/w “/w 言/v 人/n 而/cc 夸/v ”/w 、/w “/w 文词/nz 绝调/nz 也/d ，/w 惜/vg 出于/v 操/vn ，/w 令人/v 不/d 喜/v 读/v 耳/n ”/w 时/ng ，/w 便/d 在/p 天/qt 头/n 上/f 批注/n ：/w 此/rzs 篇/q 注文/n ，/w 贴/v 了/ule 魏武/nr 不少/m 大字报/n ，/w [欲/d 加之/cc 罪/n]/nz ，/w 何患/nz 无/v 词/n 。/w 李太白/nr 云/vg ：/w “/w 魏帝营/nr 八极/nz ，/w 蚁观/nz 一/m 祢衡/nz 。/w ”/w 此/rzs 为/p 近/a 之/uzhi 。/w 
1957年4月10日/t ，/w 毛泽东/nr 在/p 与/cc 《/w 人民日报/nz 》/w 负责人/nnt 谈话/vn 时/ng ，/w 为/p 曹操/nr 辩诬/nz ：/w 历史/n 上/f 说/v 曹操/nr 是/vshi 奸雄/n ，/w 不要/d 相信/v 那些/rz 演义/n 。/w 其实/d ，/w 曹操/nr 不/d 坏/a 。/w 当时/t 曹操/nr 是/vshi 代表/nnt 进步/vn 一方/mq 的/ude1 ，/w 汉/tg 是/vshi 没落/vi 的/ude1 。/w 
1957年11月初/t ，/w 毛泽东/nr 在/p 莫斯科/nsf 与/cc 郭沫若/nr 、/w 胡乔木/nr 谈论/v 三国史/nz 时/ng ，/w 突然/ad 问/v 翻译/vn ：/w 你/rr 说说/v ，/w 曹操/nr 和/cc 诸葛亮/nr 这/rzv 两个人/mq 谁/ry 更/d 厉害/a 些/q ？/w 接着/c 就/d 自我/rr 解说/vn ：/w 诸葛亮/nr 用兵/vi 固然/c 足智多谋/vl ，/w 可/v 曹操/nr 这个/rz 人/n 也/d 不简单/v ，/w 唱戏/vi 总是/d 把/pba 他/rr 扮成/v 大/a 白脸/nz ，/w 其实/d 冤枉/v 。/w 这个/rz 人/n 很/d 了不起/a 。/w 
从/p 这样/rzv 的/ude1 认识/vn 出发/vi ，/w 毛泽东/nr 坚决/ad 主张/v 为/p 曹操/nr 翻案/vi 。/w 
在/p 1958年11月/t 召开/v 的/ude1 [第一次/mq 郑州/ns 会议/n]/nz 上/f ，/w 毛泽东/nr 说/v ：/w 把/pba 曹操/nr 看作/v 坏人/n ，/w 这/rzv 是/vshi 不/d 正确/a 的/ude1 。/w 几天后/nz ，/w 毛泽东/nr 在/p 武汉/ns 召集/v 柯庆施/nr 、/w 李井泉/nr 等/udeng 座谈/vn 《/w 三国志/n 》/w ，/w 说/v ：/w 《/w [三/m 国/n 演义/n]/nz 》/w 是/vshi 把/pba 曹操/nr 看作/v 奸臣/n 来/vf 描写/v 的/ude1 ，/w 而/cc 《/w 三国志/n 》/w 是/vshi 把/pba 曹操/nr 看作/v 历史/n 上/f 的/ude1 正面人物/n 来/vf 叙述/v 的/ude1 。/w 而且/c 说/v 曹操/nr 是/vshi 天下大乱/nz 时期/n 出现/v 的/ude1 “/w 非常/d 之/uzhi 人/n ”/w 、/w “/w 超世/nz 之/uzhi 杰/ag ”/w 。/w 但/c 由于/p 《/w [三/m 国/n 演义/n]/nz 》/w 又/d 通俗/a 又/d 生动/a ，/w 看/v 的/ude1 人/n 多/a ，/w 加上/v 旧/a 戏/n 上演/v 三国戏/nz 都/d 是/vshi 按/p 《/w [三/m 国/n 演义/n]/nz 》/w 为/p 蓝本/n 编造/v 的/ude1 ，/w 所以/c 曹操/nr 在/p 旧/a 戏/n 舞台/n 上/f 就是/v 一个/mq 白脸/nz 奸臣/n 。/w 这/rzv 一点/mq 可以/v 说/v 在/p 我国/n 是/vshi 妇孺皆知/vl 的/ude1 。/w 现在/t 我们/rr 要/v 给/p 曹操/nr 翻案/vi 。/w 我们/rr 党/n 是/vshi 讲/v 真理/n 的/ude1 党/n ，/w 凡是/d 错案/n 、/w 冤案/n ，/w 十年/mq 、/w [二/m 十年/mq]/mq 要/v 翻/vn ，/w 一千年/mq 、/w [两/q 千年/t]/mq 也/d 要/v 翻/vn 。/w 他/rr 说/v ：/w [曹操/nr 统一/vn 北方/s]/nz ，/w 创立/v 魏国/nz ，/w 抑制/v 豪强/n ，/w 实行/v 屯田/n ，/w [兴修/v 水利/n]/nz ，/w 发展/vn 生产/vn ，/w 使/v 遭受/v 大/a 破坏/v 的/ude1 社会/n 开始/v 稳定/an 和/cc 发展/vn ，/w 是/vshi 有功/vi 的/ude1 。/w 说/v 曹操/nr 是/vshi 奸臣/n ，/w 那/rzv 是/vshi 封建/a [正统/a 观念/n]/nz 制造/vn 的/ude1 冤案/n 。/w 这个/rz 冤案/n 要/v 翻/vn 。/w 
史学/n 界/n 闻风而动/vl 。/w 郭沫若/nr 、/w 翦伯赞/nr 等/udeng 历史学家/nnd 纷纷/d [发表/v 文章/n]/nz ，/w 从而/c 在/p 1959年/t 形成/v 了/ule 一股/mq 为/p 曹操/nr 翻案/vi 之/uzhi 风/n 。/w 毛泽东/nr 看到/v 翦伯赞/nr 的/ude1 文章/n 《/w 应该/v 替/p 曹操/nr [恢复/v 名誉/n]/nz 》/w 后/f 说/v ：/w 曹操/nr 结束/v 汉/tg 末/f 豪族/n 混战/vi 的/ude1 局面/n ，/w 恢复/v 了/ule 黄河/ns 两岸/n 的/ude1 广大/b 平原/n ，/w 为/p 后来/t 的/ude1 西晋/t 统一/vn 铺平/v 了/ule 道路/n 。/w 1959年8月11日/t ，/w 他/rr 在/p [庐山/ns 会议/n]/nz 上/f 又/d 说/v ：/w 曹操/nr 被/pbei 骂/v 了/ule [一/d 千/m 多年/mq]/mq ，/w 现在/t 也/d [恢复/v 名誉/n]/nz 。/w 好/a 的/ude1 讲/v 不/d 坏/a ，/w 一时/d 可以/v 讲/v 坏/a ，/w [总/b 有一天/d]/nz 恢复/v ；/w 坏/a 的/ude1 讲/v 不好/a 。/w 从此/d ，/w 曹操/nr 被/pbei 恢复/v 了/ule 历史/n 名誉/n ，/w 京剧/n 舞台/n 上/f 的/ude1 白脸/nz 曹操/nr ，/w 在/p 眉心/n 添加/v 了/ule 一/m 红点/nz ，/w 以示/nz 是/vshi 好人/n 。/w 
当然/d ，/w 毛泽东/nr 对/p 曹操/nr 并非/v 全盘/d 肯定/v 。/w 他/rr 认为/v 曹操/nr 的/ude1 主要/b 缺点/n 有/vyou 二：一/m 是/vshi 有时/d 也/d 优柔寡断/vl 。/w 1966年3月/t ，/w 毛泽东/nr 在/p 杭州/ns 的/ude1 一次/mq 谈话/vn 中/f 说/v ：/w 曹操/nr 打/v 过/uguo 张鲁/nr 以后/f ，/w 应该/v 打/v 四川/ns 。/w 刘晔/nr 、/w 司马懿/nr 建议/n 他/rr 打/v 。/w 刘晔/nr 是/vshi 个/q 大/a 军师/nnt ，/w 很/d 能/v 看出/v 问题/n ，/w 说/v 刘备/nr 刚/d 到/v 四川/ns ，/w 立足未稳/vl 。/w 曹操/nr 不肯/v 去/vf ，/w 隔/v 了/ule 几个/mq 星期/n ，/w 后悔/v 了/ule 。/w 曹操/nr 也/d 有/vyou 缺点/n ，/w 有时/d 也/d 优柔寡断/vl 。/w 这个/rz 人/n 很/d 行/ng ，/w 打/v 了/ule 袁绍/nr ，/w 特别/d 是/vshi 打/v 过/uguo 乌桓/nr ，/w 进/vf 了/ule 五百多里/m ，/w 到/v 东北/ns 迁安/nz 一带/n ，/w 不/d 去/vf 辽阳/ns 打/v 公孙康/nz 。/w 袁绍/nr 的/ude1 儿子/n 袁尚/nr 等/udeng 人/n ，/w 要/v 谋害/v 公孙康/nz ，/w 公孙康/nz 杀/v 了/ule 袁尚/nr 兄弟/n 送/v 头/n 给/p 曹操/nr ，/w 果然/d 不出所料/vl 。/w “/w 急/v 则/d 相救/v ，/w 缓/a 则/d 相/d 害/v 。/w ”/w 二/m 是/vshi 不能/v 严于律己/vl 。/w 毛泽东/nr 曾经/d 批评/vn 过/uguo 曹操/nr 执法/vn 。/w 《/w 三国志/n 》/w 中/f 的/ude1 《/w 武帝/nr 纪/ng 》/w 说/v 曹操/nr “/w 其/rz 令/v 诸/rz 将/d 出征/vi ，/w 败军/n 者/k 抵罪/vi ，/w 失利/vi 者/k 免/v 官爵/n ”/w ，/w 毛泽东/nr 则/d 在/p 眉批/n 中/f 写下/v “/w 赤壁/ns 之/uzhi 败/vi ，/w 将/d 抵/v 何人/ry 之/uzhi 罪/n ”/w 一/m 语/ng ，/w 批评/v 曹操/nr 对/p 人/n 严/a 而/cc 责己/nz 宽/a 。/w 
