人民网/nz 讯/ng [中/f 铁四局/j]/nt [沈阳/ns 南/b 站/vi 动车段/nz 经理部/nz]/nt 自/p 今年/t [3/m 月份/n]/mq 进场/vi 以来/f ，/w 全体/n 参建/v 员工/n 克服/v 工期/n 紧/d 、/w 施工/vn 难度/n 大/a 、/w [交叉/vn 作业/vn]/nz 多/a 等/udeng 不利/a 因素/n 的/ude1 困扰/vn ，/w 提早/d 谋划/v 、/w 周密/a 部署/vn ，/w [打破/v 常规/n]/nz 、/w 积极/ad 拼抢/v ，/w 圆满完成/v 了/ule 今年/t 的/ude1 各项/r 施工/vn 任务/n ，/w 所有/b 工期/n 节点/n 均/d 满足/v 业主/n 和/cc 设计/v 要求/n 。/w 在/p 上半年/t 的/ude1 铁路/n [信用/n 评价/vn]/nz 中/f ，/w [沈阳/ns 南/b 站/vi]/nt 动车段/nz 项目/n 以/p 299分/t 的/ude1 成绩/n 位列/v [沈阳/ns 铁路局/nis]/nto 第一名/mq ，/w 受到/v [沈阳/ns 南/b 站/vi 建设/vn 指挥部/nis]/nt 的/ude1 高度/d 评价/vn 和/cc 多次/mq 奖励/vn ，/w 实现/v 了/ule 社会/n 信誉/n 和/cc [企业/n 效益/n]/nz 的/ude1 双丰收/nz 。/w 
今年年初/t ，/w [中/f 铁四局/j]/nt 中标/vi 新建/v [沈阳/ns 南/b 站/vi]/nt 动车段/nz 项目/n 。/w 该/rz 项目/n 设计/vn 年/qt 检修/vn CRH3/x 或/c CRH5/x 型/k [8/m 辆/q]/mq 编组/vi 动车组/nz 三级/b 修/v [200/m 列/v]/mq 能力/n ，/w 主要/b 包括/v 运用/vn 库区/n 和/cc 检修/v 库区/n 两/m 大部分/n ，/w 合同/n 工期/n 20个月/t ，/w 造价/n 约/d [10/m ./w 35/m 亿元/q]/mq 。/w 刚/d 进入/v [2/m 月份/n]/mq ，/w 由/p [中/f 铁四局/j 钢结构/nz 公司/nis]/nt 和/cc 八/m 分公司/nis 人员/n 组成/v 的/ude1 [沈阳/ns 南/b 站/vi 动车段/nz 项目/n 经理部/nz]/nt ，/w 在/p 钢结构/nz 公司/nis [副/b 总经理/nnt]/nnt 兼/v 沈阳/ns 动车段/nz [项目/n 经理/nnt]/nnt 徐波/nr 的/ude1 带领/vn 下/f ，/w 正式/ad 进驻/v 现场/s 。/w 
“/w 动车段/nz 是/vshi 一项/mq 综合/v 工程/n ，/w 光/n 单体/n 楼房/n 项目/n 就/d 有/vyou [23/m 座/q]/mq ，/w 还包括/nz 大量/m 的/ude1 存车线/nz 、/w 临/v 修/vn 线/n 、/w 融冰/nz 除雪/vn 库/n 线/n 、/w 外皮/n 洗刷/v 线/n 等等/udeng 。/w 两家/mq 专业性/n 公司/nis 能/v 不能/v 完成/vn 这个/rz 大体/d 量/n 、/w 多/a 工种/n 的/ude1 施工/vn 任务/n ？/w 有/vyou 没有/v 足够/vn 的/ude1 生产/vn 资源/n 、/w 施工/vn 经验/n 和/cc 协调/v [组织/n 能力/n]/nz ？/w ”/w 一些/mq 业内人士/n 开始/v 担心/vn 。/w 
“/w 要/v 用/p 事实/n 打破/v 对/p 钢结构/nz 公司/nis 的/ude1 各种/rz 猜忌/v 。/w 让/v [沈阳/ns 南/b 站/vi]/nt 动车段/nz 成为/v 钢结构/nz 公司/nis 乃至/c [中/f 铁四局/j]/nt 在/p 东北/ns 铁路/n 市场/n 树立/v 起/vf 的/ude1 又/d 一面/n 旗帜/n 。/w ”/w 战前/t 动员/v 会上/n ，/w 夏阳/nr 的/ude1 话语/n 掷地有声/vl 。/w 
新建/v 的/ude1 [沈阳/ns 南/b 站/vi]/nt 动车段/nz 位于/v 沈阳市/ns [苏家屯/ns 区/n]/ns 和/cc 东陵区/ns 交界处/n ，/w [沈阳/ns 南/b 站/vi]/nt 以南/f 、/w [哈/b 大客/nz 专/a]/nz 以西/f 、/w 既有/v 沈丹线/nr 以北/f ，/w 占地/v 约/d [918/m ./w 7/m 亩/q]/mq 。/w 整个/b 动车段/nz 项目/n 由/p 运用/v 库区/n 、/w 检修/v 库区/n 两/m 大部分/n 和/cc [23/m 座/q]/mq 单体/n 楼房/n 组成/v 。/w 运用/v 库区/n 设施/n 有/vyou 检查/v 库/n 线/n [4/m 条/q]/mq ，/w 融冰/nz 除雪/vn 库/n 线/n [1/m 条/q]/mq ，/w 存车线/nz [15/m 条/q]/mq ，/w 临/v 修/vn 线/n 、/w 不/d 落/v 轮/qv 镟/nz 线/n 、/w 外皮/n 洗刷/v 线/n 、/w 牵出线/nz 各/rz [1/m 条/q]/mq ；/w 检修/v 库区/n 设施/n 有/vyou 三级/b 检修/vn 检查/v 库/n 线/n [3/m 条/q]/mq 、/w 静/a 调/v 线/n [2/m 条/q]/mq 、/w 试验/v 线/n [1/m 条/q]/mq ，/w 以及/cc 转向架/n 检修/vn 间/f 及/cc 相应/vi [配套/vn 设施/n]/nz 。/w 工程/n 涉及/v 土方/n 、/w 桩基/nz 、/w 水电/n 、/w 房/n 建/v 、/w 供暖/vn 、/w 钢结构/nz 、/w [设备/n 安装/v]/nz 等/udeng [十几/m 项/q]/mq 施工/vn 内容/n ，/w 大多/d 是/vshi [交叉/vn 作业/vn]/nz ，/w 合同/n 工期/n 20个月/t ，/w 工期/n 紧/d 、/w 任务/n 重/a ；/w 而且/c ，/w [大型/b 设备/n]/nz 基础/n 施工/vn 需要/v 设备/n 厂家/n 提前/vd 介入/v ，/w 协调/v 工作/vn 不仅/c 繁琐/a ，/w 而且/c 效率/n 不/d 高/a 。/w 
[2/m 月初/t]/mq 的/ude1 东北/ns 大地/n ，/w 一片/mq [皑皑/z 白雪/n]/nz 。/w 在/p 举国上下/n 还/d 沉浸/vi 在/p 新春佳节/nz 的/ude1 喜庆/vn 气氛/n 时/ng ，/w 经理部/nz 广大/b 参建/v 员工/n 已/d 从/p 四面八方/n 齐/a 聚/v 沈阳/ns ，/w 开始/v 了/ule 树/n 誉/ng 辽沈/n 的/ude1 战斗/vn 。/w 
困扰/v 经理部/nz 的/ude1 [第一/m 道/qv]/mq 难关/n 是/vshi 工期/n 紧/d 。/w 
在/p 早期/f 规划/n 中/f ，/w 国内/s 专家/nnt 参照/v 其他/rzv 动车段/nz 的/ude1 施工/vn 经验/n ，/w 为/p [沈阳/ns 南/b 站/vi]/nt 动车段/nz 排定/v 了/ule 较为/d 合理/a 的/ude1 三年/t 工期/n 。/w 就/d 在/p 万事俱备/vl 即将/d 上马/vi 之际/f ，/w [中国/ns 铁路/n]/nz 建设/v 市场/n 遇到/v 了/ule 前所未有/vl 的/ude1 “/w 寒冬/n ”/w ，/w 动车段/nz 项目/n 暂时/d 搁浅/vi 。/w 今年年初/t 该/rz 项目/n 再次/d 启动/v 时/ng ，/w [建设/vn 单位/n]/nz 提出/v 将/d [建设/vn 工期/n]/nz 缩短/v 为/p 20个月/t ，/w 扣/v 去/vf 因/p 天气/n 严寒/an 无法/v 施工/vn 的/ude1 冬/tg 休/v 影响/vn ，/w 留给/v 经理部/nz 的/ude1 有效/a 施工/vn 时间/n 不足/an 15个月/t 。/w 
“/w 效率/n 是/vshi 这个/rz 项目/n 成败/n 的/ude1 关键/n 。/w ”/w 早/a 在/p 中标/vi 之前/f ，/w 徐波/nr 就/d 已经/d 在/p 盘算/v 着/uzhe 定/v 人员/n 、/w 选/v 队伍/n 、/w 查/v 现场/s 、/w 编/v 施/vn 组/n 、/w 排/v 工期/n ，/w 只/d 等/udeng 项目/n 一/m 中标/vi 就/d 迅速/ad 打开/v 局面/n 。/w 
2月/t 下旬/t ，/w 经理部/nz 人员/n 陆续/d 到位/vi ，/w 临建/j 工作/vn 就此/d 展开/v ，/w 工地/n 复/dg 测/v 同时/c 进行/vn ；/w 4月1日/t ，/w 桩基/nz 队伍/n 入场/vi 打桩/vi ，/w 便道/n 整修/v 开始/vn ，/w 项目/n 正式/ad 开工/vi ；/w 4月20日/t ，/w 土建/n 队伍/n 进场/vi ，/w 大干/v 态势/n 全面/ad 拉开/v …/w …/w 
[交叉/vn 作业/vn]/nz 多/a 、/w 协调/v 困难/an 是/vshi 经理部/nz 遇到/v 的/ude1 又/d 一道/d 难关/n 。/w 
[沈阳/ns 南/b 站/vi]/nt 动车段/nz 项目/n 包括/v 单体/n 楼房/n [23/m 座/q]/mq 和/cc 大量/m 的/ude1 桥涵/n 、/w 轨道/n 、/w 站/vi 场/qv 、/w 道路/n 、/w 排水沟/n 、/w 电缆沟/n 、/w 四/m 电/n 过轨/nz 防护/vn 、/w 站台/n 墙/n 、/w 围墙/n 、/w 水/n 、/w 暖/a 、/w 电/n 、/w 室外/s 给排水/nz 、/w 蒸汽/n 管网/n 、/w 热水/n 采暖/vn 管网/n 、/w 压缩空气/nz 管路/n ，/w 以及/cc 设备/n 基础/n 等/udeng 诸多/m 专业/n ；/w 同时/c 开工/vi 的/ude1 作业/vn 点/qt 多/a 、/w 专业/n 衔接/vi 复杂/a 、/w [交叉/vn 作业/vn]/nz 非常/d 频繁/a 。/w 
经过/p 反复/d 推算/v 、/w 深入研究/v ，/w 经理部/nz 确定/v 了/ule “/w 土方/n 先行/vi 、/w 桩基/nz 随后/d 、/w 承台/nz 跟上/v ，/w 以/p 单体/n 楼房/n 为/p 主线/n ，/w [900/m 亩/q]/mq 范围内/nz 全面/ad 推进/vi ，/w 确保/v 后期/f 施工/vn 的/ude1 水电/n 、/w 消防/b 、/w 电缆/n 和/cc [设备/n 安装/v]/nz 等/udeng 环节/n 作业/vn 面/nf 充足/a ”/w 的/ude1 施工/vn 策略/n 。/w [管理/vn 模式/n]/nz 上/f 则/d 采取/v [管理/vn 人员/n]/nnt 纵向/n 管控/nz 与/cc [技术/n 人员/n]/nnt 片/q 区/n 管理/v 相结合/nz 的/ude1 方式/n ，/w 确保/v 不/d 留/v 任何/rz 一个/mq 施工/vn 死角/n 。/w 
根据/p 分工/vn ，/w 徐波/nr 对/p 整个/b 项目/n 全面/ad 负责/v ，/w 常务/b 副经理/nnt 杨从新/nr 协助/v 抓好/v 整个/b 项目/n 的/ude1 施工/vn 生产/vn ，/w 书记/nnt 李昕/nr 负责/v [后勤/n 保障/vn]/nz ，/w 副经理/nnt 张树同/nr 主抓/v 桩基/nz 、/w 水电/n 、/w 钢构/nz 施工/vn ，/w 总工程师/nnt 徐祖宏/nr 以/p [技术/n 管理/vn]/nz 为主/vi 并/cc 主抓/v [土建/n 施工/vn]/nz ，/w 安全/an 总监/nnt 肖克祥/nr 负责/v 项目/n 安全/an 质量/n 的/ude1 监控/vn ，/w 在/p 经理部/nz 班子/n [形成/v 合力/n]/nz 的/ude1 基础上/nz ，/w 确保/v 人/n 人/n 肩上/s 有/vyou 担子/n 、/w 头/n 上/f 有/vyou 责任/n 。/w 看着/v 经理部/nz 领导/n 天天/d 跑/v 工地/n ，/w 经理部/nz 的/ude1 小伙子/n 们/k 个/q 个/q 铆/ng 足/a 了/ule 劲/n ，/w 一心/d 扑/v 在/p 工作/vn 上/f 。/w 
“/w 光/n 有/vyou 干劲/n 还/d 不行/a ，/w 要/v 给/p 他们/rr 压/v 好/a 担子/n 、/w 引/v 好/a 路/n 。/w ”/w 徐波/nr 将/d 上海/ns 动车段/nz 的/ude1 [施工/vn 组织/n]/nz 方案/n 和/cc 各项/r 管理/v 规程/n 找/v 来/vf 给/p 小伙子/n 们/k 当/p “/w 临时/b 教材/n ”/w ，/w 一/m 有/vyou 闲暇/n 就/d 组织/n [技术/n 人员/n]/nnt 到/v 中铁/ntc 建工/nnd 和/cc [沈阳/ns 动车/n 运用/v 所/usuo]/nt 等/udeng 兄弟/n 单位/n 参观/v 学习/vn 。/w 根据/p 局/n 和/cc 钢结构/nz 公司/nis 推出/v 的/ude1 约束性/nz 条款/n 考试/vn ，/w 经理部/nz 结合/v 项目/n 实际/n ，/w 要求/n [管理/vn 人员/n]/nnt 、/w [技术/n 人员/n]/nnt 和/cc 领工/nz 员/ng 全部/m 参与/v 。/w 对/p 考试/vn 优异者/nz 给予/vn 嘉奖/vn ，/w 对/p 考试/vn 不过/c 者/k 严格/ad 按规定/nz 进行/vn 补/v 学/v 补考/vn 。/w 此举/rzv 大大/d 激发/v 了/ule 经理部/nz [技术/n 人员/n]/nnt 的/ude1 学习/vn 热情/an ，/w 翁长坤/nr 、/w 安睿/nr 、/w 张立东/nr 、/w 罗浩/nr 、/w 汪连生/nr 等/udeng 一批/mq 年轻/a [技术/n 人员/n]/nnt ，/w 白天/t 在/p 工地/n 上/f 反复/d 实践/vn ，/w 晚上/t 在/p 办公室/nis 潜心/d 钻研/v ，/w 不仅/c 在/p 自己/rr 的/ude1 专业/n 领域/n 日趋/d 成熟/a ，/w 在/p 其他/rzv 技术/n 领域/n 和/cc [管理/vn 能力/n]/nz 方面/n 也/d 进步/vn 飞快/z 。/w 
10月9日/t ，/w 60多人/m 浩浩荡荡/al 开进/v 钢结构/nz 公司/nis [沈阳/ns 南/b 站/vi]/nt 动车段/nz 项目/n 工地/n 。/w 现场/s 领工/nz 员/ng 张寿永/nr 看着/v 这些/rz 人/n 三五成群/al ，/w 东/f 瞅瞅/v 、/w 西/f 看看/v ，/w 担心/v 是/vshi 工地/n 出/vf 了/ule 什么/ry 大事/n 。/w 过/uguo 了/ule 好/a 一会/t 听/v 副经理/nnt 张树同/nr 说/v ，/w 是/vshi [沈阳/ns 南/b 站/vi 建设/vn 指挥部/nis]/nt 组织/n 参与/v 南/b 站/vi 施工/vn 的/ude1 另/rz [三/m 家/q]/mq 兄弟/n 单位/n 、/w 两家/mq [监理/vn 单位/n]/nz 到/v 动车段/nz 项目/n 参观/v 学习/vn ，/w 这/rzv 才/d 心里/s 一块/s 石头/n 落/v 了/ule 地/ude2 。/w 
“/w 从/p [2/m 月份/n]/mq 进场/vi 、/w [3/m 月份/n]/mq 开始/v 施工/vn ，/w 到/v 上半年/t [信用/n 评价/vn]/nz 拿到/v 299分/t 位列/v 沈阳/ns 局/n 第一/m ；/w 从/p 开工/vi 时/ng 到/v 别的/rzv 工地/n 学习/v ，/w 到/v 兄弟/n 单位/n 上门/vi 取经/vi ；/w [四/m 局/n]/mq [沈阳/ns 动车段/nz 经理部/nz]/nt 只用/v 了/ule 半年/mq 的/ude1 时间/n 。/w 就/d 目前/t 工程/n 进展/vn 来看/u ，/w 你们/rr 的/ude1 工期/n 是/vshi [满足/v 要求/n]/nz 的/ude1 ，/w 你们/rr 的/ude1 安全/an 是/vshi 可控/nz 的/ude1 ，/w 你们/rr 的/ude1 质量/n 是/vshi 有/vyou 保障/vn 的/ude1 。/w ”/w 参观/v 总结/vn 会上/n ，/w 张乐群/nr 给/p 了/ule 动车段/nz 项目/n 很高/d 的/ude1 评价/vn 。/w 
“/w 现在/t 的/ude1 成绩/n 不能/v 代表/nnt 最终/d 的/ude1 结果/n 。/w 项目管理/gi 中/f 要/v 始终保持/v 清醒/a 的/ude1 头脑/n 和/cc 谨慎/a 态度/n ，/w 不能/v 有/vyou 丝毫/a 的/ude1 懈怠/a 思想/n 。/w ”/w 徐波/nr 时刻/n 提醒/v 自己/rr [保持/v 冷静/a]/nz ：/w “/w 到/v 2014年10月/t 的/ude1 关门/vn 工期/n 还有/v 将近/d 一年/mq 的/ude1 时间/n ，/w 还要/d 经历/n 两次/mq 铁路/n [信用/n 评价/vn]/nz 的/ude1 检验/vn 和/cc [无数/m 次/qv]/mq 业主/n [监理/vn 单位/n]/nz 的/ude1 评比/vn 和/cc 检查/vn 。/w 对于/p [中/f 铁四局/j 钢结构/nz 公司/nis]/nt 来说/uls ，/w 沈阳/ns 动车段/nz 是/vshi 我们/rr 承担/v 代/q 局/n 指/v 综合/vn 工程/n 的/ude1 最大/gm 项目/n ，/w 希望/v 我们/rr 的/ude1 努力/ad 能够/v 得到/v 市场/n 的/ude1 回报/vn 和/cc 业界/n 的/ude1 认可/vn 。/w ”/w 
用心/ad 就/d 有/vyou 收获/n ，/w 付出/v 终/d 有/vyou 回报/vn 。/w 截至/v 12月/t 上旬/t ，/w 经理部/nz 实现/v [建安/t 产值/n]/nz [7/m ./w 12/m 亿元/q]/mq ，/w 约/d 占/v 合同/n 总值/n 的/ude1 70%/m ，/w 提前/vd [20/m 天/qt]/mq 完成/v 年度/n [生产/vn 计划/n]/nz 。/w 这/rzv 或许/d 是/vshi 对/p 经理部/nz 成员/nnt 努力/ad 拼搏/vi 的/ude1 最佳/z 回报/vn 和/cc 认可/vn 。/w （/w 焦山舒/nr 郁仁/nr ）/w 
