原/b 标题/n ：/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 墓志/n 揭秘/v ：/w 反/vi 韦后/nr 喝/vg 毒酒/n 以/p 死相/nz 谏/vg (/w 图/n )/w 
出土/v 时/ng 的/ude1 墓志/n 
[上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 墓/n 是/vshi 一座/mq 带有/v [5/m 个/q]/mq 天井/n 的/ude1 唐代/ns 墓葬/n (/w 资料/n 图片/n )/w 记者/nnt 张宇明/nr 摄/vg 
墓志/n 盖/v 拓片/n 
激烈/a 对抗/v 韦后/nr 
喝/vg 毒酒/n 差点/d 丧命/vi 
墓志/n 序文/n 用/p 近/a 一半/m 的/ude1 篇幅/n 叙述/v [上/f 官/n 昭容/nz]/nz 祖父/n [三/m 代/q]/mq 的/ude1 历官/nz ，/w 对于/p 志/n 主/ag 经历/n 的/ude1 描述/vn 极为/d 简略/a 。/w 这/rzv 是/vshi 出于/v 唐代/ns 墓志/n 撰写/v 的/ude1 习惯/n ，/w 但/c 最主要/nz 的/ude1 是/vshi 出于/v 政治/n 原因/n 要/v 少/a 写/v [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 。/w 
[上/f 官/n 婉儿/nz]/nz “/w 年/qt [十三/m 为/p]/mq 才/d 人/n ”/w ，/w 在/p 神龙/n 元年/t (/w 705年/t )/w 册/q 为/p 昭容/nz 。/w 由此/d 可/v 推算/vn 出/vf 她/rr 当时/t 已经/d [42/m 岁/qt]/mq 。/w 省/n 考古/n 研究院/nis 副研究员/nnt 李明/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 才/d 人/n 是/vshi 正五品/nz ，/w 昭容/nz 是/vshi 正二品/nz ，/w 都/d 是/vshi 宫中/s 女官/nnd ，/w 不一定/nz 是/vshi 皇帝/nnt 的/ude1 配偶/n 。/w 
在/p 墓志/n 中/f 首/q 题/n 称/v [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 为/p “/w 婕妤/nz ”/w (/w 正三品/nz )/w 而/cc 非/b “/w 昭容/nz ”/w 。/w 这/rzv 道出/v 了/ule 史书/n 上/f 未曾/d 记载/v 的/ude1 历史/n ，/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 第二次/mq 请退/nz 为/p 婕妤/nz ，/w “/w 再三/d 方许/nz ”/w 。/w 她/rr 第一次/mq 是/vshi 因母/nz 郑氏/nz 卒/ng 而/cc 请/v 降秩/nz 行/ng 服/v ，/w 不久/d 又/d 恢复/v 为/p 昭容/nz 。/w 
[上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 为何/ryv 第二次/mq 请退/nz ？/w 当时/t 韦后/nr 弄权/vi ，/w [安乐/a 公主/nnd]/nz 争立/nz “/w 皇太女/nz ”/w 。/w 这段/r 史料/n 上/f 未见/nz 记载/v 的/ude1 内容/n ，/w 在/p 《/w 墓志/n 》/w 中/f 表述/vn 得/ude3 却/d 十分/d 生动/a 。/w 为了/p 阻止/v 此事/r ，/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 先后/d 采取/v 揭发/vn 、/w 请退/nz 、/w 要/v 削发/v 为/p 尼/b 等/udeng 举措/n ，/w 最后/f 不得已/a 喝/vg 毒药/n 以/p 死相/nz 谏/vg 。/w 唐中宗/nr 广求/nz 名医/nnt ，/w 最后/f 将/d [命/n 悬/v 一线/n]/nz 的/ude1 [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 救活/v 。/w 
如此/rzv 看来/v ，/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 的/ude1 [政治/n 立场/n]/nz 明确/a 无误/vi 。/w 史书/n 记载/v ，/w 中/f 宗/vg 驾崩/nz 后/f ，/w 婉儿/nz 与/cc [太平/a 公主/nnd]/nz 合谋/v ，/w 试图/v 牵制/vn 韦后/nr 。/w 墓志/n 印证/v 了/ule [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 与/cc 相王/nz 、/w [太平/a 公主/nnd]/nz 属于/v 同一/b 阵营/n ，/w 并非/v 韦后/nr 一党/nz 。/w 
值得/v 玩味/v 的/ude1 是/vshi ，/w 《/w 新唐书/nz 》/w 中/f 提到/v 的/ude1 [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz [十四/m 岁/qt]/mq 被/pbei 武则天/nr 发现/v 和/cc 起用/v 并/cc 受/v 重用/vn ，/w 这些/rz 内容/n 在/p 墓志/n 中/f 没有/v 提到/v ，/w 显而易见/bl 是/vshi 有/vyou 其/rz 选择性/n 。/w 
受/v [太平/a 公主/nnd]/nz 牵连/v 
[上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 墓/n 被毁/vi 
公元/n 710年/t ，/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 去世/vi ，/w [47/m 岁/qt]/mq 。/w 关于/p [上/f 官/n 昭容/nz]/nz 的/ude1 死因/n ，/w 墓志/n 上/f 给/p 出/vf 了/ule 原委/n ，/w 她/rr 死/v 于/p 政变/vn 的/ude1 兵锋/nz 之下/f 。/w 那一年/mq [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 被/pbei 起兵/vn 发动/v 政变/vn 的/ude1 李隆基/nr 所/usuo 杀/v 。/w 
墓志/n 中/f 对/p [上/f 官/n 昭容/nz]/nz 的/ude1 评价/vn 是/vshi ：/w “/w 婕妤/nz 懿淑/nz 天资/n ，/w 贤明/n 神助/nz 。/w 诗书/n 为/p 苑囿/nz ，/w 捃拾/nz 得/ude3 其/rz 菁华/n ；/w 翰墨/n 为/p 机杼/n ，/w 组织/n 成/v 其/rz 锦绣/b 。/w ”/w 赞誉/vn 颇多/d 。/w 而/cc 韦后/nr 和/cc [安乐/a 公主/nnd]/nz 被/pbei 枭首/nz 展/vg 于/p 东/f 市/n ，/w 收尸/nz 后/f 以/p 一品/b 之/uzhi 礼/n ，/w 追贬/nz 为/p 庶人/n 。/w [安乐/a 公主/nnd]/nz 葬/vg 以/p [三/m 品/ng]/mq 之/uzhi 礼/n ，/w 追贬/nz 为/p 悖逆/nz 庶人/n 。/w 
墓志/n 中/f 写道/v ：/w “/w [太平/a 公主/nnd]/nz 哀伤/an ，/w 赙赠/nz 绢/n [五/m 百/m 匹/q]/mq ，/w 遣使/v 吊祭/nz ，/w 词旨/nz 绸缪/nz 。/w ”/w 这/rzv 是/vshi 指/v [太平/a 公主/nnd]/nz 对于/p [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 的/ude1 死/vn 很/d 哀伤/an ，/w 并/cc 派/v 人/n 去/vf 吊祭/nz ，/w 出/vf 了/ule [五/m 百/m 匹/q]/mq 绢/n 。/w 这/rzv 是/vshi 一笔/mq 不/d 小/a 的/ude1 数目/n ，/w 相当于/v 现在/t [50/m 万元/q]/mq 的/ude1 购买力/n 。/w 因/p 当时/t 是/vshi 唐睿宗/nr (/w 李隆基/nr 的/ude1 父亲/n )/w 下诏/vi 安葬/v ，/w [太平/a 公主/nnd]/nz 是/vshi 唐睿宗/nr 最/d 喜爱/v 的/ude1 妹妹/n 。/w 所以/c 专家/nnt 推断/v ，/w [太平/a 公主/nnd]/nz 游说/v 哥哥/n ，/w 给/p [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 简单/a 修/v 了/ule 个/q 墓/n 。/w 随后/d ，/w [太平/a 公主/nnd]/nz 不但/c 资助/v [上/f 官/n 昭容/nz]/nz 的/ude1 葬礼/n ，/w 还/d 主张/v 为/p 已/d 逝/vg 的/ude1 后者/rzv 编纂/v 文集/n 。/w 
就/d 在/p [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 去世/vi 两年/mq 后/f 的/ude1 712年/t ，/w 李隆基/nr 登基/vi ，/w 713年/t 李隆基/nr 赐死/v [太平/a 公主/nnd]/nz ，/w 与/cc [太平/a 公主/nnd]/nz 关系/n 甚/dg 密/a 的/ude1 [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 之/uzhi 墓/n 遭到/v “/w 官方/n 毁/v 墓/n ”/w 。/w 这种/r 做/v 已/d 逝者/n 文章/n 的/ude1 行为/n ，/w 折射/vi 出/vf 了/ule 唐代/ns [政治/n 斗争/vn]/nz 的/ude1 惨烈/a 与/cc 诡谲/a 。/w 
[上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 到底/d 是/vshi 哪里/rys 人/n 
史书/n 记载/v [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 生于/v 长安/ns ，/w 其/rz 父亲/n 也/d 生于/v 长安/ns 。/w 祖父/n 上官仪/nz 则/d 是/vshi 陕州/nz 陕县/ns 人/n 。/w 但是/c [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 的/ude1 墓志/n 记载/v ，/w 她/rr 是/vshi 陇西/ns 上/f 邦/ng (/w 今/tg 甘肃/ns 天水/ns )/w 人/n 。/w 到底/d 哪个/ry 更/d 可信/a 呢/y ？/w 
省/n 考古/n 研究院/nis 副研究员/nnt 李明/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 古人/n 墓志/n 上/f 的/ude1 籍贯/n 多/a 为/p 自称/v ，/w “/w 虚报/v ”/w 的/ude1 多/a 。/w 有时候/d 发掘/v 出/vf 父子/n 墓志/n ，/w 籍贯/n 都/d 不/d 一样/uyy 。/w 这/rzv 是因为/c 姓氏/n 有/vyou 发源地/n ，/w 古人/n 更/d 愿意/v 将/d 自己/rr 归属/vn 为/p 同姓/vi 较为/d 旺盛/a 的/ude1 [一/d 脉/ng]/mq 中/f ，/w 所以/c “/w 虚报/v ”/w 。/w 
记者/nnt 获悉/v ，/w 《/w [元/q 和/cc 姓/v 纂/n]/nz 》/w 将/d 上官仪/nz 一支/mq 著/nz 籍/ng 东郡/nz ，/w 就是/v 今日/t 的/ude1 河南/ns 陕县/ns 。/w 再/d 往/p 前/f 算/v ，/w 上/f 官氏/nz 发源地/n ，/w 也/d 就是/v 总/b 籍/ng 在/p “/w 陇西/ns 之上/f 邦/ng ”/w 。/w 所以/c 自称/v “/w 陇西/ns 上/f 邦/ng 人/n ”/w 亦/d 不/d 为/p 过/uguo 。/w 但/c 按照/p 今天/t 的/ude1 籍贯/n 制度/n ，/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 应该/v 是/vshi 长安/ns 人/n 。/w 
据悉/v ，/w 目前/t [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 的/ude1 墓/n 还/d 未/d 回填/v ，/w 从/p 墓/n 的/ude1 壁龛/n 出土/v 近/a [几百/m 件/q]/mq 陶俑/n ，/w 都/d 是/vshi 男女/n 直立/v 俑/ng 、/w 骑马俑/nz 、/w 动物/n 俑/ng 等/udeng 唐/tg 墓/n 中/f 常见/a 的/ude1 随葬品/n ，/w 每件/d 高/a 不到/v [20/m 厘米/q]/mq 。/w 唐三彩/n 等/udeng 更高/d 级别/n 的/ude1 陪葬品/nz 并未/d 发现/v 。/w 
相反/vi ，/w 墓志/n 上/f 的/ude1 花纹/n 较为/d 精美/a 。/w [四/m 侧/ng]/mq 整体/n 联珠纹/nz 框内/nz 减/v 地/ude2 线刻/nz 十二生肖/n ，/w 衬/v 以/p 缠枝/nz 忍冬/n 。/w 生肖/n 皆/d 为/p 动物/n 形象/n ，/w 生动/a 写实/vn 。/w 志/n 盖/v 四/m 刹/v 和/cc 志/n 石/ng [四/m 侧/ng]/mq 的/ude1 线刻/nz ，/w 图案/n 造型/n 优美/a 、/w 錾刻/nz 精细/a ，/w 在/p 唐代/ns 墓志/n 线刻/nz [装饰/vn 图案/n]/nz 中/f 属/v 难得/a 的/ude1 上乘/z 之/uzhi 作/v 。/w 
[上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 墓地/n 在/p 咸阳/ns 
去年/t ，/w 省/n 考古/n 研究院/nis 在/p 对/p [西咸/nz 新区/n]/nz 一/m 项目/n [建设/vn 用地/n]/nz 考古/n 勘探/v 时/ng ，/w 发现/v 了/ule 一座/mq 带有/v [5/m 个/q]/mq 天井/n 的/ude1 唐代/ns 墓葬/n 。/w [考古/n 发掘/v]/nz 中/f 发现/v 了/ule 墓志/n ，/w 写明/v 墓/n 主人/n 是/vshi “/w 大唐/nz 故/c 昭容/nz 上/f 官氏/nz 铭/vg ”/w ，/w 葬/vg 于/p 唐景云/nr 元年/t (/w 710年/t )/w 八月/t 。/w 
[上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 的/ude1 墓/n 规模/n 不大/d ，/w 但是/c 规格/n 很高/d 。/w 它/rr 水平/n 全长/n [36/m ./w 5/m 米/q]/mq ，/w 深/a [10/m ./w 1/m 米/q]/mq 。/w 这/rzv 座/q 墓/n 是/vshi 一座/mq 斜坡/n 墓道/n 多/a 天井/n 和/cc 小/a 龛/ng 的/ude1 单/b 室/n 砖/n 券/ng 墓/n 。/w 它/rr [坐/v 北朝/t 南/b]/nz ，/w 由/p 墓道/n 、/w [5/m 个/q]/mq 天井/n 、/w [5/m 个/q]/mq 过/uguo 洞/n 、/w [4/m 个/q]/mq 壁龛/n 、/w 甬道/n 和/cc 墓室/n 等/udeng 部分/n 组成/v 。/w 墓志/n 是/vshi 在/p 甬道/n 内/f 发现/v 的/ude1 ，/w 并未/d 被/pbei 扰动/vn 。/w “/w 唐/tg 墓/n 的/ude1 规格/n 就是/v 天井/n 越多/ad ，/w 规格/n 越高/d 。/w ”/w 文物专家/nnd 告诉/v 记者/nnt ，/w 昭容/nz 相当于/v [二/m 品/ng]/mq ，/w [5/m 个/q]/mq 天井/n 能够/v 凸显/v 这个/rz 身份/n 。/w 
她/rr 凭借/p 才气/n 登上/v 权力/n 高峰/n 
[上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 又名/n [上/f 官/n 昭容/nz]/nz ，/w 她/rr 生于/v 664年/t ，/w 死/v 于/p 710年7月/t 。/w 她/rr 是/vshi 唐高宗/nr 时期/n 宰相/nnt 上官仪/nz 的/ude1 孙女/n 。/w 祖籍/n 唐朝/t 陕州/nz 陕县/ns 人/n (/w 今/tg 河南/ns 三门峡/ns )/w 。/w 她/rr 是/vshi 唐代/ns 女官/nnd 、/w 女诗人/nnd 、/w 皇妃/n 。/w 她/rr 与/cc 武/ag 后/f 、/w 中/f 宗/vg 相/d 始终/d 。/w 凭借/p 才气/n 登上/v 权力/n 高峰/n 。/w 
祖父/n 上官仪/nz ，/w 因/p 替/p 唐高宗/nr 起草/v 废/ag 武则天/nr 的/ude1 诏书/n ，/w 被/pbei 武则天/nr 所/usuo 杀/v 。/w 随后/d 她/rr 随/p 母/ng 郑氏/nz 配/v 入/v 内廷/nz 为/p 婢/n 。/w [14/m 岁/qt]/mq 被/pbei 武则天/nr 赏识/vn 不仅/c 免除/v 了/ule 奴婢/n 身份/n ，/w 还/d 开始/v 掌管/v 宫中/s 诏命/nz 。/w 
随后/d [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 掌管/v 宫中/s 制诰/nz 多年/mq ，/w 留下/v 了/ule “/w 巾帼/b 宰相/nnt ”/w 之/uzhi 名/q 。/w 又/d 在/p 唐中宗/nr 时/ng ，/w 封/q 为/p 昭容/nz 。/w 她/rr 在/p 政坛/n 、/w 文坛/n 有着/v 显要/a 地位/n 。/w 以/p 皇妃/n 的/ude1 身份/n 掌管/v 内廷/nz 与/cc 外朝/v 的/ude1 政令/n 文告/n 。/w 她/rr 曾/d 建议/n 扩大/v 书馆/nz ，/w 增设/v 学士/nnt ，/w 并且/c 代/q 朝廷/n 品评/v 天下/n 诗文/n 。/w 
710年/t 的/ude1 权力/n 争夺/v 中/f ，/w 李隆基/nr 起兵/vn 发动/v [唐隆/nrf 政变/vn]/nz ，/w 杀/v 了/ule 韦后/nr 与/cc [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 。/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 的/ude1 诗作/n 曾/d 收集/v 成/v 文集/n [20/m 卷/q]/mq ，/w 但/c 已/d 失传/vi 。/w 流传/v 下来/vf 的/ude1 只有/c [32/m 首/q]/mq 收集/v 在/p 《/w 全唐诗/n 》/w 中/f 。/w 
她/rr 很/d 会做人/vl 也/d [工/n 于/p 心计/n]/nz 
有/vyou 资料/n 显示/v ，/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 与/cc 武则天/nr 的/ude1 男宠/nz 张昌宗/nr 有/vyou 了/ule 私情/n ，/w 不料/d 被/pbei 武则天/nr 撞见/v 。/w 武则天/nr 勃然大怒/vl ，/w 当即/d 拔取/nz 金刀/nz ，/w 砍到/nz [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 的/ude1 前/f 髻/n ，/w 伤/v 及/cc 左/f 额/n ，/w 且/c 怒目/nz 道/qv ：/w “/w 汝/Rg 敢/v 近/a 我/rr 禁脔/n ，/w 罪/n 当/p 处死/v 。/w ”/w 亏得/v 张昌宗/nr 替/p 她/rr 跪求/nz ，/w 才/d 得/ude3 赦免/v 。/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 因/p 额/n 有/vyou 伤痕/n ，/w 便/d 在/p 伤疤/n 处/n 刺/v 了/ule 一朵/mq 红色/n 的/ude1 梅花/n 以/p 遮掩/v ，/w 便/d 有/vyou 了/ule 唐朝/t 的/ude1 “/w 红梅妆/nz ”/w 。/w 
专家/nnt 介绍/v ，/w 武则天/nr 退位/vi 后/f ，/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 又/d 嫁给/v 唐中宗/nr 李显/nr ，/w 并/cc 专掌/nz 起草/v 诏令/nz 。/w 随着/p 武则天/nr 侄子/n 武三思/nr 权力/n 日/b 盛/v ，/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 又/d 与/cc 其/rz 私通/v 。/w 直到/v 公元/n 710年/t ，/w 李隆基/nr 发动/v 政变/vn ，/w 诛杀/v 唐中宗/nr 皇后/nnd 韦后/nr ，/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 表/n 忠/vg 不成/v 而/cc 被/pbei 诛杀/v 。/w 
