人民网/nz 讯/ng [美国/nsf 东部/f 时间/n]/nz 1月5日/t ，/w [中国/ns 白酒/nf]/nz 在/p [国际/n 市场/n]/nz [第一/m 拍/v]/mq —/w —/w “/w 古井贡酒/nrf [中国/ns 酒文化/nz]/nz 全球/n 巡礼/vn （/w 美国/nsf 站/vi ）/w 暨/cc 2014/m 古井贡酒/nrf 纽约/nsf 新春/t 拍卖会/n ”/w 在/p [纽约/nsf 时代/n 广场/n]/nz （/w TimesSquare/x ）/w [万豪/nr 酒店/nis]/ntch 隆重/ad 举行/v 。/w 拍卖/v 会上/n ，/w 古井贡酒/nrf 系列/n 陈年/b 老酒/n [19/m 件/q]/mq 标/v 的/ude1 经/p 现场/s 众多/a 收藏家/nnd 的/ude1 激烈/a 争夺/v ，/w 最终/d 以/p [358/m ./w 15/m 万/d 美元/q]/mq 的/ude1 落槌/nz 价/n [圆满/a 收官/v]/nz ，/w 成交率/nz 100%/m 。/w 这/rzv 开创/v 了/ule [中国/ns 白酒/nf]/nz [国际/n 市场/n]/nz 首/q 拍/v 历史/n ，/w 也/d 在/p “/w 世界/n 的/ude1 十字路口/n ”/w 树立/v 了/ule 中国/ns [民族/n 品牌/n]/nz 的/ude1 [良好/a 形象/n]/nz ，/w 并/cc 引发/v 了/ule 全球/n 收藏/v [中国/ns 白酒/nf]/nz 热潮/n 。/w 
古井贡酒/nrf 纽约/nsf 拍卖会/n 现场/s 
著名/a 国际/n 拍卖师/nnd Bruce/x 主持/v 古井贡酒/nrf 纽约/nsf [中国/ns 白酒/nf]/nz [国际/n 市场/n]/nz [第一/m 拍/v]/mq 
当日/t 拍卖/vn 中/f ，/w 一瓶/mq 70年代/t 的/ude1 古井贡酒/nrf 老酒/n 和/cc [一/d 坛/ng]/mq 当年/t 参加/v [第三/m 次/qv]/mq 全国/n 评酒/nz 会/v 荣膺/v [中国/ns 名酒/n]/nz 时/ng 的/ude1 1979年/t 古井贡酒/nrf 原/b 坛/ng 老酒/n 一经/d 推出/v ，/w 受到/v 现场/s 及/cc 电话/n 上/f 众多/a 海外/s 收藏者/nz 的/ude1 激烈/a 争夺/v ；/w 而/cc 以/p 古井贡酒/nrf 品牌/n 为基础/nz ，/w 通过/p 艺术/n 授权/v 的/ude1 [商业/n 模式/n]/nz ，/w 将/d 著名/a 艺术家/nnt 邵帆/nr 的/ude1 限量版/nz 作品/n 与/cc 古井贡酒/nrf 完美/a 结合/v 的/ude1 “/w 合/v 和/cc 樽/ng ”/w —/w 古井贡/nf 40年/t 艺术品/n 典藏/nz 酒/nf ，/w 甫/d 一/m 亮相/vi 便/d 掀起/v 了/ule 全场/n 高潮/n ，/w 经过/p 多/a 轮/qv 叫价/nz 竞拍/nz 最终/d 被/pbei 场内/s 一位/mq 美国/nsf 藏/v 家/q 收入/n 囊中/s 。/w 在/p 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 他/rr 表示/v “/w 合/v 和/cc 樽/ng ”/w 是/vshi 中国/ns [当代/t 艺术/n]/nz 与/cc 白酒/nf 文化/n 的/ude1 完美/a 结合/v ，/w 又是/c [限量/n 发行/v]/nz ，/w 是/vshi 难得一见/nz 的/ude1 [中国/ns 白酒/nf]/nz 收藏/v 珍品/n 。/w 
古井贡酒/nrf 拍卖会/n [形象/n 广告/n]/nz 登陆/vi [纽约/nsf 时报/n 广场/n]/nz 
[中美/n 收藏家/nnd 协会/nis]/nt 秘书长/nnt 董柳生/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 拍卖/vn 现场/s 相当/d 火爆/a ，/w 这/rzv 超出/v 当初/t 预期/vn ，/w 但/c 也/d 不足为怪/vl 。/w 因为/c 伴随/v 全球/n [第二/m 大/a]/mq 经济体/n 中国/ns 日益/d 崛起/v 和/cc [民族/n 文化/n]/nz 复兴/vn ，/w [中国/ns 文化/n]/nz 的/ude1 软实力/nz 在/p 海外/s 与日俱增/vl 。/w 而/cc [中国/ns 白酒/nf]/nz 作为/p 中国/ns 国粹/n 之一/rz ，/w 是/vshi [世界/n 文明史/n]/nz 中/f 重要/a 的/ude1 组成部分/n ，/w 古井贡酒/nrf 则/d 是/vshi 最/d 能/v 代表/nnt [中国/ns 文化/n]/nz 的/ude1 民族/n 精品/n 之一/rz ，/w 且/c 此次/rz 又是/c 代表/nnt [中国/ns 白酒/nf]/nz 第一次/mq 在/p [纽约/nsf 时代/n 广场/n]/nz 举办/v 海外/s 首/q 拍/v 。/w 他/rr 同时/c 还/d 认为/v 这次/r 拍卖/vn 成功/a ，/w 反映/v 出/vf 国际/n 收藏/v 投资家/nnd 对/p 中华/nz 第一/m 贡/vg 的/ude1 千年/t 历史/n 底蕴/n 、/w 四/m 蝉/n [中国/ns 名酒/n]/nz 的/ude1 卓越/a 品质/n 、/w [261/m 亿元/q]/mq 中国/ns 驰名/v [品牌/n 价值/n]/nz 的/ude1 高度/d 认同/vn ,/w 同时/c 也/d 反映/v 出/vf 作为/p 中华民族/n 特有/b 饮品/n 的/ude1 [中国/ns 白酒/nf]/nz 尤其/d 是/vshi 高端/nz 名酒/n 珍品/n ，/w 业已/d 成为/v 投资/vn 界/n 、/w 酒类/n 市场/n 乃至/c 收藏界/nz 的/ude1 关注/vn 热点/n ，/w 其/rz 巨大/a 的/ude1 投资/vn 收藏/v 价值/n 已/d 现/tg 端倪/n ，/w 更/d 表明/v [中国/ns 白酒/nf]/nz 的/ude1 海外/s 收藏/v [市场/n 潜力/n]/nz 巨大/a 。/w 
白酒/nf 业内人士/n 分析/vn ，/w 在/p 当前/t 中国/ns [白酒/nf 市场/n]/nz 低迷/a 情况下/nz ，/w 古井贡酒/nrf 砥砺/v 奋进/vn 的/ude1 脚步/n 铿锵有力/al ，/w 积极/ad 开拓/v 市场/n 并/cc 勇于/v 代表/nnt [中国/ns 白酒/nf]/nz 开启/v [国际/n 市场/n]/nz [第一/m 拍/v]/mq ，/w 这/rzv 不仅/c 开创/v 了/ule “/w 高举/v 高/a 打/v ，/w 内外/f 并举/vi ”/w 的/ude1 [白酒/nf 市场/n]/nz 新思路/nz ，/w 更为/d 整个/b 行业/n 提振/nz 了/ule 信心/n ，/w 给/p [中国/ns 白酒/nf]/nz [全球化/vn 进程/n]/nz 注入/v 了/ule 新的/a 活力/n ，/w 也/d 必将/d 给/p 转型/vn 升级/vi 中/f 的/ude1 中国/ns 酒/nf 企/ng 未来/t 发展/vn 探明/v 新/a 道路/n 。/w （/w 晓/vg 侃/vg 红/a 敏/ag ）/w 
