昨日/t ，/w 男/b 神/n 张亮/nr 携/v 同/p 儿子/n 天天来/nz 汉/tg 为/p 某/rz 电商/nz 品牌/n 发布会/n 站台/n ，/w 虽说/c 整/v 场/qv 活动/v 张亮/nr 父子/n [来/vf 去/vf 匆匆/z]/nz ，/w 但/c 依然/d 没有/v 影响/vn 粉丝/nf 们/k 狂热/an 地/ude2 追逐/v 。/w 张亮/nr 和/cc 天天/d 在/p 台上/s 只/d 停留/vi 了/ule 片刻/t ，/w 起初/d 天天/d 还/d 被/pbei 活动/vn 豪华/a 的/ude1 阵仗/nz 所/usuo 吸引/v ，/w 天生/b 对/p 镜头/n 敏感/a 的/ude1 天天/d 在/p 台上/s 摆动/v 起/vf 小腿/n 好生/d 自在/a ，/w [没/d 过/uguo 多久/ryt]/nz ，/w 作为/p 剪彩/vi 嘉宾/n 的/ude1 两位/mq 来到/v 台下/s ，/w 滚滚/z 袭来/vf 的/ude1 人/n 潮/n 吓坏/v 了/ule 天天/d 。/w 活动/vn 一/m 结束/v ，/w 张亮/nr 父子/n 便/d 一溜烟/d 似/vg 的/ude1 消失/vn 在/p 人群/n 中/f 。/w 
因为/c 节目/n 中/f 张亮/nr 的/ude1 厨艺/n 得到/v 观众/n 认可/vn 而/cc 得名/v “/w 亮/vi 长/a 今/tg ”/w ，/w 昨日/t 为/p 食品/n 品牌/n [电子/n 商城/nis]/nz 站台/n 的/ude1 张亮/nr 表示/v 若/c 能/v 在/p 网上/s “/w 一站式/nz ”/w 购/vg 齐/a 生活必需品/nz 也/d 算是/v 一件/mq 乐事/n ，/w 自己/rr 平/v 日/b 里/f 因为/c 工作/vn 繁忙/a 也/d 习惯/n 在/p [网上/s 购物/vn]/nz ，/w “/w 小/a 到/v 食物/nf 大/a 到/v 家具/n 都/d 喜欢/vi 在/p 网上/s 买/v 。/w ”/w 天天/d 因为/c 雪城/nz 之旅/nz 向/p 爸爸/n 讨教/v 厨艺/n ，/w 如今/t 还/d 沉浸/vi 在/p 自己/rr 会/v 烹调/vn 鱼肉/n 的/ude1 兴奋/a 中/f ，/w 爸爸/n 张亮/nr 在/p 冬日/n 里/f 来/vf 汉/tg 还是/c 第一次/mq ，/w 改变/v 了/ule 张亮/nr 对/p 武汉/ns 只有/c 炎热/a 的/ude1 印象/n 。/w 来/vf 过/uguo 多次/mq 武汉/ns 的/ude1 张亮/nr 称/v ，/w 武汉/ns 是/vshi 一座/mq 人们/n 热情/an 、/w 气/n 侯/ng 炎热/a 、/w 美食/n 众多/a 的/ude1 城市/n 。/w (/w 记者/nnt 梅冬妮/nr )/w 
