宣称/v 要/v 收购/vn [纽约/nsf 时报/n]/nz 的/ude1 中国/ns 企业家/nnt 、/w 慈善家/nnd 陈光标/nr ，/w [7/m 号/q]/mq 在/p 纽约/nsf 召开/v 记者会/n 。/w 他/rr 透露/v 已经/d 接洽/v [纽约/nsf 时报/n]/nz 方面/n ，/w 并/cc 表示/v 进军/vn [美国/nsf 媒体/n]/nz 最终/d 目的/n ，/w 是/vshi 希望/v 在/p 更/d 广阔/a 的/ude1 [世界/n 舞台/n]/nz ，/w 传递/v 慈善/a 环保/n 正能量/nz 。/w 
陈光标/nr 到访/v 纽约/nsf 不/d 改/v 其/rz 高调/n 作风/n ，/w 当天/t 记者会/n 首先/d 以/p 一曲/mq 自己/rr 作词/v 的/ude1 《/w 我/rr 的/ude1 中国/ns 梦/n 》/w 开场/vi 。/w 
有关/vn 收购/v 事宜/n ，/w 陈光标/nr 表示/v ，/w 在/p 记者/nnt 会前/t 一天/mq 已经/d 和/cc 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 方面/n 进行/vn 了/ule 面谈/v ，/w 但/c 还/d 不方便/nz 透露/v 具体/a 进展/vn 。/w 
自从/p 陈光标/nr 宣布/v 有意/d 入股/vi [美国/nsf 媒体/n]/nz 后/f ，/w 各种/rz 评论/n 铺天盖地/vl 而/cc 来/vf 。/w 对于/p 质疑/vn 声音/n ，/w 陈光标/nr 则/d 表示/v 毫不/d 在意/v 。/w 
陈光标/nr 也/d 强调/v ，/w 进军/v [美国/nsf 媒体/n]/nz 的/ude1 最终/d 目的/n ，/w 是/vshi 希望/v 在/p 更/d 广阔/a 的/ude1 [世界/n 舞台/n]/nz ，/w 传递/v 他/rr 的/ude1 慈善/a 环保/n 理念/n 与/cc 正能量/nz 。/w 
陈光标/nr 还/d 表示/v ，/w 希望/v 未来/t 自己/rr 的/ude1 [环保/n 产业/n]/nz 也/d 能/v 进入/v 美国/nsf ，/w 并/cc 承诺/vn 如果/c 能/v 在/p 美国/nsf 经营/vn ，/w 他/rr 会/v 把/pba 所赚/nz 利润/n 的/ude1 百分之六七十/m ，/w 用/p 在/p 美国/nsf 的/ude1 慈善/a [公益/n 事业/n]/nz ，/w 剩余/vn 百分之三四十/m ，/w 会/v 带回/v 中国/ns 继续做/nz 慈善/a 。/w 除此之外/al ，/w 他/rr 此次/rz 纽约/nsf 之/uzhi 行/ng 另一个/mq 目的/n ，/w 是/vshi 资助/v 一对/mq 重度烧伤/nhd 的/ude1 母女/n 在/p 美国/nsf 进行/vn [植皮/v 手术/n]/nz 及/cc [康复/vn 治疗/vn]/nz ，/w 预计/v 所需/nz 医疗/n 费用/n ，/w 将/d 超过/v [两/q 百万/m 美元/q]/mq 。/w 
