现场/s 图片/n 
现场/s 图片/n 
今天/t 是/vshi 农历/n 腊八/t ，/w 雍和宫/ns 一早/t 开门/vi 免费/vd 舍/v 粥/nf 。/w 尽管/c 今天/t 不是/c 周末/t ，/w 天气/n 降温/vi ，/w 仍/d 有/vyou 超过/v 4000/m 民众/n 赶来/vi “/w 喝/vg 粥/nf 求福/nz ”/w 。/w 最早/d 排队/vi 等/udeng 施/v 粥/nf 的/ude1 宁姓/nz 小伙/n ，/w 早上四/t 点/qt 已经/d 赶到/v 雍和宫/ns 门口/s 。/w 雍和宫/ns 相关/vn 负责/v 人称/n ，/w 舍/v 粥/nf 从/p [9/m 点/qt]/mq 开始/v ，/w 到/v [10/m 点/qt]/mq 半/m 停止/v ，/w 共/d 施/v 粥/nf [99/m 锅/n]/mq ，/w 超过/v 了/ule 去年/t 的/ude1 [93/m 锅/n]/mq 。/w (/w 记者/nnt 李雪莹/nr 摄影/vn 薛珺/nr )/w 
