人民网/nz 田林/ns 1月8日/t 电/n [田林/ns 县委/nis 政法委/nis]/nt 切实/ad 把/pba 调研/v [宣传/vn 工作/vn]/nz 当作/v 一项/mq 重要/a 任务/n 来/vf 抓/v ，/w 坚持/v 正确/a 的/ude1 [舆论/n 导向/n]/nz ，/w 扎实/a 开展/v “/w [公正/a 司法/n]/nz 为/p 人民/n ”/w 集中/v 宣传/vn 活动/vn ，/w 取得/v 良好/a 成效/n 。/w 
政法委/nis 干部/nnt 在/p 认真/ad 做好/v 政法/n [综治/vn 维稳/nz 工作/vn]/nz 的/ude1 同时/c ，/w 积极/ad [深入/ad 基层/n]/nz 开展/v [调查/vn 研究/vn]/nz ，/w 并/cc 撰写/v [调研/vn 文章/n]/nz 推荐/v 到/v 党报/n 党刊/n 发表/v 。/w 其中/rz ，/w 《/w 田林县/ns [创新/vi 社会/n 管理/vn]/nz 之/uzhi 我/rr 见/v 》/w 、/w 《/w 创新/vi 管理/vn 应对/v 挑战/vn 筑/v 牢/a 根基/n 维护/v 稳定/an 》/w 和/cc 《/w [驮娘江/nz 梯级/n 水电站/nis]/nt 开发/vn 对/p 田林县/ns 改革/vn 发展/vn 稳定/an 影响/vn 的/ude1 [调研/vn 报告/n]/nz 》/w 等/udeng 调研/v 论文/n 分别/d 参加/v 区级/b 、/w 市级/b 社科/n 、/w [法学/n 论文/n]/nz 评比/vn 均/d 获得/v 不同/a 等级/n 奖励/vn ，/w 并/cc 有/vyou 多/a 篇/q 在/p 《/w [右江/ns 日报/n]/nz 》/w 、/w 《/w 广西/ns 法治/n 日报/n 》/w 和/cc 《/w 平安/a 广西/ns 网/n 》/w 等/udeng 市/n 、/w 区级/b 媒体/n 发表/v 。/w 
据统计/nz ，/w 2013年/t 该/rz 县委/nis 政法委/nis 干部/nnt 撰写/v 的/ude1 调研/vn 论文/n 、/w 新闻/n 稿件/n 在/p 国家级/b 、/w 区级/b 、/w 市级/b 媒体/n 发表/v [1021/m 篇/q]/mq 。/w 对/p 田林/ns 政法/n [综治/vn 维稳/nz 工作/vn]/nz 亮点/n 和/cc 成效/n ，/w 以及/cc [创新/vi 社会/n 管理/vn]/nz 维护/v 社会/n 稳定/an 工作/vn 做法/n 和/cc 经验/n 进行/vn 正面/b 宣传/vn ，/w 为/p 创建/v 平安/a 田林/ns 、/w 促进/v 经济发展/v 增添/v 正能量/nz 。/w （/w 陆致腾/nr ）/w 
