“/w 如果/c 知道/v 他/rr 会/v 死/vn ，/w 就是/v 给/p 他/rr [2000/m 元/q]/mq 我/rr 也/d 愿意/v 。/w ”/w [昨天/t 下午/t]/nz ，/w 在/p [龙海市/ns 看守所/nis]/nt 里/f ，/w 嫌疑人/n 董/nz 某/rz 设/v 眼眶/n 湿润/a 了/ule ，/w 当初/t 的/ude1 冲动/an 全/a 都化成/nz 了/ule 忏悔/v 。/w 
14年/t 里/f ，/w 他/rr 无时无刻/dl 不/d 在/p 担心/v 被/pbei 抓/v ，/w 从/p 漳州/ns 逃到/v 安徽/ns 又/d 逃到/v 宁波/ns ，/w 见到/v 出租车/n 就/d 害怕/v ，/w 还/d 时常/d 试探/v 老婆/n “/w 如果/c 我/rr 被/pbei 抓/v 会/v 不会/v 等/udeng 我/rr ”/w 。/w 
罪/n 
司机/nnt 不/d 找/v 零/m 
少年/n 刀/n 捅/v 司机/nnt 后/f 逃跑/v 
1999年/t ，/w 刚/d 满/a [19/m 岁/qt]/mq 的/ude1 董/nz 某/rz 设/v 从/p 安徽/ns 来到/v 漳州/ns ，/w 在/p 龙海九/nr 湖/n 一家/n 钢材厂/n 打工/vi 。/w 
5月/t 的/ude1 一天/mq 下午/t ，/w 他/rr 坐车/d 到/v 了/ule 漳州/ns 市区/s 看电影/nz ，/w 出/vf 了/ule 影院/nis ，/w 天色/n 已晚/nz ，/w 董某设/nr 走到/vf 胜利路/ns ，/w 搭/v 上游/f 某/rz 的/ude1 出租车/n 。/w 在/p 离/v 工厂/nis 不远处/s ，/w 董某设/nr 看到/v 有/vyou 家/q 炒面/nf 店/n ，/w 饥肠辘辘/vl 的/ude1 他/rr 打算/v 下车/vn 吃/v 份/q 炒面/nf 。/w 
当时/t ，/w 计价器/n 上/f 显示/v 的/ude1 是/vshi [十二/m 三元/b]/mq 钱/n ，/w 董某设/nr 付/v 了/ule [15/m 元/q]/mq 后/f ，/w 等待/v 游/vn 某/rz 找/v 零/m 。/w 游/v 某/rz 却/d 以/p 晚上/t 车费/n 本来/d 就/d 比较/d 贵/a 为/p 由/p ，/w 拒绝/v 找钱/vi 。/w 董某设/nr 觉得/v 自己/rr 吃亏/a 了/ule ，/w 改口/vi 说/v ，/w 他/rr 不/d 下车/vi 吃/v 面/nf 了/ule ，/w 让/v 游/vn 某/rz 把/pba 他/rr 往/p 里面/f 送/v 。/w “/w 等/udeng 下/f 里程/n 过/uguo 了/ule 还要/d 加/v 钱/n ，/w ”/w 游/v 某/rz 告诉他/nz 。/w 见/v 董/nz 某/rz 设/v 有些/rz 不/d 服气/vi ，/w 游/v 某/rz 也/d 不甘示弱/vl 。/w 
就/d 这样/rzv ，/w 两人/mq 到/v 了/ule 离/v 工厂/nis 约/d [50/m 米/q]/mq 的/ude1 路口/n 。/w “/w 左边/f 是/vshi 鱼塘/n 和/cc 菜市场/n ，/w 右边/f 是/vshi 工厂/nis ”/w ，/w 在/p 这里/rzs 工作/vn 了/ule 几个月/mq 的/ude1 董/nz 某/rz 设/v 对/p 地形/n 十分/d 熟悉/v ，/w 准备/v 趁/p 游/v 某/rz 不/d 注意/v 下车/vn 跑掉/nz 。/w 不过/c ，/w 游/v 某/rz 也/d 看/v 明白/v 了/ule ，/w 他/rr 赶紧/d 将/d 其/rz 牢牢/d 拽住/nz ，/w 这时/rzt ，/w 游/v 某/rz 看见/v 董/nz 某/rz 设/v [随身/d 携带/v]/nz 的/ude1 一把刀/nz 露/v 了/ule 出来/vf ，/w 便/d 迅速/ad 将/d 其/rz 抽出/v ，/w 要/v 他/rr 交/v 了/ule 车/n 钱/n 再/d 走/v 。/w 
罚/v 
[第一/m 晚/tg]/mq ：/w 惦记/v 司机/nnt 伤势/n 
在/p 工地/n 发呆/vi 一夜/mq 
案发/v 后/f 14年/t ，/w 董某设/nr 归案/vi ，/w 他/rr 说/v ，/w 这/rzv 14年/t 他/rr 过/uguo 得/ude3 一点/mq 也/d 不好/a 。/w 
逃出/vn 来/vf 后/f ，/w 董某设/nr 不/d 敢/v 直接/ad 回/v 工厂/nis ，/w 而是/c 打/v 了/ule 辆/q 的士/n 回到/v 漳州/ns 市区/s 。/w 担心/v 身上/s 的/ude1 血迹/n 被/pbei 发觉/v ，/w 给/p 了/ule 司机/nnt [20/m 块/q]/mq 后/f ，/w 董某设/nr 没/d 等/udeng 司机/nnt 找/v 零/m 就/d 下车/vi 了/ule 。/w 
随后/d ，/w 他/rr 到/v [一/d 处/n]/mq 工地/n 坐/v 了/ule 一个/mq 多/a 小时/n ，/w 惦记/v 司机/nnt 的/ude1 伤势/n ，/w 内心/n 惶恐/a 而/cc 不安/an 。/w 看到/v 自己/rr 手上/s 残留/vn 的/ude1 血迹/n ，/w 董某设/nr 一/m 惊/v ，/w “/w 身上/s 怎么/ryv 这么/rz 多/a 血/n ，/w 连/ulian 袜子/n 上/f 也/d 是/vshi ”/w 。/w 他/rr 赶紧/d 找/v 了/ule 个/q 地方/n 洗/v 了/ule 一遍/mq ，/w 在/p 工地/n 发呆/vi 了/ule 一个/mq 晚上/t 。/w 
接下来/vl 的/ude1 一个/mq 多/a 星期/n 里/f ，/w 他/rr 白天/t 到/v 市区/s 的/ude1 公园/n 里/f 溜达/v ，/w 晚上/t 回/v 工地/n 。/w 直到/v [10/m 多/a]/mq 天后/nz ，/w 从/p 工厂/nis 拿到/v 工资/n ，/w 董某设/nr 才/d 坐着/vi 火车/n 回家/vi 。/w 
6年/t 后/f ：/w 问/v 老婆/n 如果/c 被/pbei 抓/v “/w 会/v 不会/v 等/udeng 我/rr ”/w 
逃回/vf 安徽/ns 后/f ，/w 董某设/nr 在家/vi 种/q 了/ule 两年/mq 地/ude2 。/w 2001年/t ，/w 他/rr 到/v 宁波/ns 打工/vi ，/w 2005年/t 左右/f ，/w 认识/v 了/ule 现在/t 的/ude1 老婆/n ，/w 两人/mq 结婚/vi 。/w 虽然/c 捅/v 伤/vn 司机/nnt 的/ude1 事情/n 已经/d 过去/vf 很久/d ，/w 但/c 一直/d 是/vshi 他/rr 脑海/n 里/f 挥之不去/nz 的/ude1 阴影/n 。/w 
董某设/nr 说/v ，/w 打工/vi 期间/f ，/w 一个/mq 朋友/n 因为/c [故意/d 伤害/vn]/nz 他人/rr 被判/v 无期/n 对/p 他/rr 触动/v 很大/d ，/w 他/rr 因此/c 曾/d 向/p 自己/rr 的/ude1 老婆/n 暗示/v ，/w “/w 我/rr 哪天/nz 如果/c 犯/v 什么事/nz 了/ule ，/w 你/rr 会/v 不会/v 等/udeng 我/rr ？/w ”/w “/w 整天/d 胡说/v 什么/ry ！/w ”/w 不/d 知道/v 董/nz 某/rz 设/v 心中/s 煎熬/vn 的/ude1 她/rr 总是/d 这么/rz 岔开/v 丈夫/n 的话/udh 。/w 
14年/t 后/f ：/w 回/v 漳州/ns 办事/vn 见到/v 出租车/n 就/d 怕/v 
去年/t 10月/t ，/w 因为/c 在/p 漳州/ns 打工/vi 的/ude1 叔叔/n 车祸/n 去世/vi ，/w 董某设/nr 和/cc 堂哥/nz 一起/s 回到/v 漳州/ns ，/w 没事/vi 就/d 住在/v 旅馆/nis 里/f ，/w 不/d 敢/v 离开/v 房门/n 半步/nz ，/w 更/d 不/d 敢/v 轻易/d 打车/v ，/w “/w 怕/v 被/pbei 出租/v 司机/nnt 认/v 出来/vf ”/w 。/w 
料理/v 完/vn 叔叔/n 的/ude1 后事/n ，/w 董某设/nr 不/d 敢/v 稍/d 作/v 停留/vn ，/w 匆匆/z 离开/v 漳州/ns ，/w 回到/v 了/ule 宁波/ns 。/w 
董某设/nr 说/v ，/w 几年来/qt ，/w 每次/r 看到/v 网上/s 有/vyou 什么/ry 人/n 逃/v 了/ule 多年/mq 被/pbei 抓/v ，/w 心里/s 总是/d 不禁/d 一片/mq 唏嘘/vi 。/w 可/v 又/d 心/n 存/v 侥幸/ad ，/w 想/v 着/uzhe 过/uguo 了/ule 这么/rz 久/a 了/ule ，/w 应该/v 查/v 不到/v 自己/rr 身上/s 。/w 
缉/vg 
指纹/n 锁定/v 嫌犯/n 14年/t 后/f 终/d 被捕/vi 
如今/t 已/d 是/vshi [龙海市/ns 公安局/nis 重案/nz 中队/nis]/nt 中队长/nnt 的/ude1 潘志明/nr ，/w 14年前/t 就/d 接手/v 了/ule 这个/rz 案子/n 。/w 潘志明/nr 回忆说/nz ，/w 案发/v 后/f ，/w 漳州/ns 、/w 龙海/ns 警方/n 迅速/ad 成立/vi 专案组/nis 对/p 此案/r 展开/v 调查/vn ，/w 并/cc 从/p 现场/s 提取/v 了/ule 嫌疑人/n 的/ude1 指纹/n 。/w 但/c 由于/p 缺乏/v [直接/ad 证据/n]/nz ，/w 侦查/vn 工作/vn 进展/vn 难度/n 相当大/nz 。/w 
但/c 对/p 该案/r 的/ude1 侦破/vn 工作/vn 并未/d 因/p 证据/n 缺失/n 而/cc 停止/v 。/w 去年/t ，/w 嫌疑人/n 的/ude1 [指纹/n 信息/n]/nz 呈报/v 省/n 公安厅/nis 后/f ，/w 上报/vi 全国/n B/x 级/q 紧急/a 协查/nz 。/w 由于/p 董/nz 某/rz 设在/v 宁波/ns 工作/vn 时/ng ，/w 曾/d 涉案/vn 被/pbei 抓/v 并/cc 被/pbei 采集/v 了/ule 指纹/n 样本/n 。/w 通过/p 指纹/n 比/p 对/p ，/w 警方/n 最终/d 锁定/v 了/ule 嫌疑人/n 董某设/nr 。/w 
12月6日/t ，/w 董某设/nr 被/pbei 龙海/ns 警方/n 带回/v 漳州/ns ，/w 目前/t 羁押/v 在/p [龙海市/ns 看守所/nis]/nt 。/w （/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 记者/nnt 朱加良/nr 通讯员/nnt 吴渊杰/nr 林志祥/nr 长/a 旺/a //w 制图/vn ）/w 
