原/b 标题/n ：/w 乡党委/n 书记/nnt ：/w 威胁/vn 我/rr 就是/v 威胁/vn 党/n 
面对/v 前来/vi 求助/v 的/ude1 孙林/nr 夫妇/n ，/w 罗颂/nr 爆出/v 雷语/nr 。/w （/w [视频/n 截图/vn]/nz ）/w 
达州/ns 一/m 乡党委/n 书记/nnt 面对/v 前来/vi 求助/v 的/ude1 夫妇/n 爆雷/nz 语/ng ，/w 目前/t 已/d 被/pbei 停职/vi 
1月6日/t 晚/tg ，/w 达州/ns 当地/s 媒体/n 曝/vg 出/vf ，/w 达川/ns 区/n 一对/mq 夫妻/n 投资/vn 70余万元/m ，/w 在/p 该区/r 罐子乡/ns 建成/v 了/ule 石料/n 废渣/n 回收/v 处理厂/nis ，/w 因/p 没有/v 原材料/n ，/w 工厂/nis 无法/v 正常/a 投产/vi 。/w 当/p 他们/rr 找到/v 该/rz 乡党委/n 书记/nnt 罗颂时/nr ，/w 罗颂/nr 要/v 他们/rr 去找/v 该/rz 乡/n 前任/b 领导/n 解决/v ，/w 并/cc 认为/v 两人/mq 找/v 媒体/n 来/vf 采访/v ，/w 是/vshi 威胁/vn 自己/rr 。/w 面对/v 镜头/n ，/w 罗/b 书记/nnt 爆出/v 雷语/nr ：/w “/w 你/rr （/w 是/vshi 在/p ）/w 威胁/v 共产党/nis ！/w ”/w 
昨日/t ，/w 在/p 论坛/n 和/cc 微博/n 上/f ，/w 这段/r 时/ng 长/a 约/d [3/m 分钟/qt]/mq 的/ude1 视频/n 引发/v 网友/n 热/a 议/v 。/w 事情/n 真相/n 到底/d 如何/ryv ？/w 昨日/t ，/w 华西/ns 城市/n 读本/n 记者/nnt 前往/v 达州/ns 当地/s 进行/vn 调查/vn 。/w 据/p 了解/v ，/w 视频/n 曝光/vi 后/f ，/w [达川/ns 区/n 纪委/nnt]/nt 、/w 组织部/nis 等/udeng 部门/n 迅速/ad 组成/v 调查小组/nis ，/w 对/p 此事/r 展开/v 调查/vn ，/w 目前/t 罗颂/nr 已/d 被/pbei 停职/vi 接受/v 调查/vn 。/w 
视频/n 曝光/vi 求助/v 书记/nnt 老板/nnt 夫妇/n 听到/v 雷语/nr 
这段/r [视频/n 显示/v]/nz ：/w 2012年/t ，/w 达州/ns 市民/n 杨建英/nr 和/cc 孙林/nr 夫妇/n 在/p 达川/ns 区/n 罐子乡/ns 投资/vn 70余万元/m ，/w 开建/nz 石料/n 废渣/n 回收/v 处理厂/nis ，/w 因/p 无法/v 获得/v 原材料/n ，/w 两年/mq 来/vf [这个/rz 问题/n]/nz 没有/v 得到/v 解决/vn ，/w 企业/n 一直/d 处于/v 亏损/vn 状态/n 。/w 无奈/d 之下/f ，/w 今年/t 1月2日/t ，/w 夫妻/n 俩/m 向/p 媒体/n 求助/v 。/w 随后/d ，/w 当地/s 两名/mq 记者/nnt 来到/v 罐子乡/ns 采访/v ，/w 在/p 未/d 透露/v 身份/n 的/ude1 情况下/nz ，/w 随/p 孙林/nr 夫妇/n 来到/v 该/rz 乡党委/n 书记/nnt 罗颂/nr 的/ude1 办公室/nis 。/w 
当/p 孙林/nr 夫妇/n 表明/v 来意/n 后/f ，/w 罗颂/nr 认为/v 孙林/nr 的/ude1 工厂/nis 是/vshi 该/rz 乡/n 前任/b 领导/n 引进/v 来/vf 的/ude1 ，/w 企业/n 的/ude1 亏损/vn 与/cc 自己/rr 无关/v ，/w “/w 你/rr 随便/ad 找/v 哪个/ry ，/w 就是/v 别/d 找/v 我/rr ！/w 不是/c 我/rr 把/pba 你/rr 弄/v 进来/vf 的/ude1 。/w ”/w 
获悉/v 孙林/nr 夫妇/n 找/v 了/ule 媒体/n 后/f ，/w 罗颂/nr 情绪/n 有些/rz 激动/a ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 感觉/n 是/vshi 你/rr 来/vf 威胁/vn 我/rr ，/w 本来/d 想/v 给/p 你/rr 解决/v ，/w （/w 因/p ）/w 你/rr 说法/n 不/d 对/p ，/w 不/d 给/p 你/rr 解决/v ，/w 你/rr 威胁/v 共产党/nis ！/w ”/w 
