遂宁/ns 交警/nnd ：/w 已/d 当场/d 开具/v 罚单/nz 
8月5日/t 下午/t [4/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 记者/nnt 来到/v [遂宁市/ns 交警/nnd 支队/nis]/nt 直属/b [二/m 大队/nis]/mq 办公室/nis ，/w 该/rz 大队/nis 负责人/nnt 证实/v 民警/nnt 当场/d 已/d 依法/d 开具/v 了/ule 罚单/nz ，/w 但/c 当时/t 和/cc 一名/mq 女/b 车主/n 发生/v 了/ule 言语/n 上/f 的/ude1 争执/vn ，/w 民警/nnt 情急/a 之下/f 将/d 给/p 一辆/mq 私家车/nz 开具/v 的/ude1 罚单/nz 错/v 放到/v 了/ule 城管/n 执法/vn 车/n 车窗/n 前/f ，/w 造成了/v 误会/vn 。/w [遂宁/ns 城管局/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v ，/w 执法/vn 车/n 当时/t 处于/v 备勤/vn 状态/n 。/w （/w 记者/nnt 胡旭阳/nr ）/w 
原/b 标题/n ：/w 不/d 给/p 城管/n 车/n 开/v 罚单/nz 交警/nnd [选择性/n 执法/vn]/nz ？/w 
