据/p 2014/m [央视/j 春节/t 联欢/vn 晚会/n]/nz 官方/n 微博/n 消息/n ，/w 2014/m [央视/j 春节/t 联欢/vn 晚会/n]/nz 主持人/nnt 名单/n 正式/ad 出炉/v ，/w [五/m 位/q]/mq 主持人/nnt 分别/d 是/vshi ：/w 张国立/nr 、/w 朱军/nr 、/w 董卿/nr 、/w 毕福剑/nr 、/w 李思思/nr 。/w （/w 人民网/nz 北京/ns 1月8日/t 电/n ）/w 
