原/b 标题/n ：/w 由/p 爱/v 生/vn 恨/v [84/m 岁/qt]/mq 欧吉桑/nr 恐吓/v [79/m 岁/qt]/mq 老妇/n 被捕/vi 
日本/ns 《/w [产/v 经/p 新闻/n]/nz 》/w 报道/v ，/w [84/m 岁/qt]/mq 的/ude1 新/a 田武雄/nr 因为/c 对/p 一名/mq [79/m 岁/qt]/mq 的/ude1 单身/n 阿嬷/nz 持续/vd 跟踪/vn 骚扰/v ，/w 去年/t 被/pbei 警方/n 警告/vn 不要/d 再/d 接近/v 对方/n 住处/n 。/w 不料/d 他/rr 变本加厉/dl ，/w 去年/t 11月/t 竟/d 打电话/vi 恐吓/v 被害人/n “/w 杀/v 了/ule 你/rr ”/w ，/w 前天/n 终于/d 被/pbei 警方/n 逮捕/v 。/w 
住在/v [和歌山/ns 县/n]/ns 桥/n 本市/r 的/ude1 新/a 田武雄/nr ，/w 4年前/t 在/p 医院/nis 结识/v 住在/v 奈良县/ns 下/f 市/n 町/n 的/ude1 被害人/n 。/w 两年/mq 前/f 开始/v 跟踪/vn 的/ude1 变态/n 行径/n ，/w 不胜/d 其/rz 扰/v 的/ude1 被害人/n 去年/t [10/m 月底/t]/mq 向/p 警方/n 求助/v ，/w 警方/n 隔日/d 便/d 警告/vn 新/a 田武雄/nr 不可/v 再/d 接近/v 对方/n 住处/n ，/w 被害人/n 也/d 暂时/d 住/vi 到/v 外/f 县市/n 的/ude1 小孩/n 家中/s 避风头/nz 。/w 
不料/d 这位/r 欧吉桑/nr 竟然/d 在/p 去年/t 11月/t 打电话/vi 给/p 被害人/n ，/w 并/cc 在/p [电话/n 答录/nz 机/ng]/nz 录/ng 下/f “/w 想/v 躲/v 我/rr 是/vshi 吧/y ？/w 不/d 听话/a 就/d 杀/v 了/ule 你/rr ！/w ”/w 奈良县/ns 警方/n 前天/n 将/d 新/a 田武雄/nr 逮捕/v 到/v 案/ng ，/w 对方/n 推/v 称/vn “/w 不/d 记得/v 此事/r ”/w ，/w 但/c 警方/n 不予/v 采信/nz ，/w 依旧/z 将/d 其/rz 扣留/v 调查/vn 。/w 
