警方/n 已/d 追缴/v 被盗/vn 中奖/vi 瓶盖/n 3万余枚/m 供/vi 图/n 
这/rzv 年头/n ，/w 什么样/ryv 的/ude1 小偷/n 都/d 有/vyou 。/w 版纳/ns 的/ude1 [2/m 个/q]/mq 小偷/n 竟然/d 偷/v 了/ule [25/m 箱/ng]/mq 共计/v 8万余枚/m 啤酒/nf 瓶盖/n ，/w 这些/rz 瓶盖/n 可/v 都/d 是/vshi 中奖/vi 瓶盖/n ，/w 一个/mq 瓶盖/n 到/v 小卖部/n 可兑换/nz [3/m 元/q]/mq 钱/n 呢/y ！/w 
6日/t 上午/t ，/w 燕京啤酒/nf 西双版纳/nsf 州/n 勐海/nz [总/b 经销商/nnd]/nz 周/qt 某某/r 等/udeng 人/n ，/w 向/p [勐海/nz 派出所/nis]/nt 赠送/v 了/ule 一面/n 锦旗/n ，/w 感谢/v 民警/nnt 及时/ad 破案/vi ，/w 追回/v 大部分/n 被盗/v 中奖/vn 啤酒/nf 瓶盖/n 。/w 
2013年10月9日/t ，/w [勐海/nz 派出所/nis]/nt 接到/v 周/qt 某某/r 报警/vn 称/v ：/w “/w 存放在/v [勐海县/ns 燕京/ns 啤酒/nf 经销部/nis 办公室/nis]/nt 的/ude1 [25/m 箱/ng]/mq 中奖/vi 瓶盖/n 被盗/v ，/w 共计/v 损失/n 20余万元/m 。/w ”/w 接到/v 报警/vn 后/f ，/w 民警/nnt 赴/v 现场/s 开展/v 勘查/vn 和/cc 调查/vn 走访/v 工作/vn 。/w 
根据/p 案件/n 情况/n ，/w 民警/nnt 将/d 被盗/v 中奖/vn 啤酒/nf 瓶盖/n 的/ude1 批号/n 向/p 全县/n 范围内/nz 及/cc 周边/n 邻县/n 所有/b 燕京啤酒/nf 经销商/nnd 进行/vn 通报/v 。/w 直至/v 今年/t 1月1日/t ，/w 民警/nnt 接到/v 澜沧县/ns 上允镇/ns 燕京啤酒/nf 经销商/nnd 报称/nz ：/w 有/vyou [2/m 名/q]/mq 湖南/ns 人/n 在/p 上允镇/ns 销售/v 勐海/nz 被盗/v 的/ude1 燕京啤酒/nf 中奖/vi 瓶盖/n 。/w 在/p [勐海县/ns 公安局/nis]/nto 的/ude1 协调/vn 下/f ，/w [澜沧县/ns 公安局/nis]/nt 上/f 允/vg 派出所/nis 将/d 正在/d 销赃/vn 的/ude1 [2/m 名/q]/mq 湖南/ns 籍/ng [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 抓获/v ，/w 后/f 移交/v [勐海/nz 派出所/nis]/nt 。/w 
经/p 审讯/vn ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 丁某某/nr 、/w 罗某某/nr 交代/v ：/w 他们/rr 在/p 一次/mq 无意中/nz 发现/v 一枚/mq 中奖/vi 的/ude1 啤酒/nf 盖/v 可以/v 到/v 各/rz 燕京啤酒/nf 经销点/n 及/cc 小卖部/n 兑/v [3/m 元/q]/mq 钱/n ，/w 遂/d 多次/mq 到/v [勐海/nz 燕京/ns 啤酒/nf 总经销/nz 部/q]/nt 踩点/nz 。/w 2013年10月9日/t 凌晨/t 3时/t 许/v ，/w [2/m 人/n]/mq 驾驶/v 一辆/mq 微型车/n 潜入/v [勐海/nz 气象/n 路/n 燕京/ns 啤酒/nf 总经销/nz 部/q 办公室/nis]/nt ，/w 盗取/v [25/m 箱/ng]/mq 共计/v 8万余枚/m 中奖/vi 啤酒/nf 盖/v ，/w 然后/c 分批/d 销赃/vn 到/v 景洪/ns 、/w 澜沧/nz 等/udeng 地/ude2 ，/w 获/v 赃款/n 2万余元/m 。/w 
目前/t ，/w 警方/n 已/d 追缴/v 被盗/vn 中奖/vi 瓶盖/n 3万余枚/m 、/w 赃款/n [8000/m 元/q]/mq ，/w 为/p 失主/n [挽回/v 经济/n 损失/n]/nz 11万余元/m 。/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 丁某某/nr 、/w 罗某某/nr 已/d 被/pbei [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 
