[昨日/t 下午/t]/nz ，/w [国家/n 林业局/nis]/nto 和/cc [海关/nis 总署/nis]/nto 在/p 东莞/ns 举行/v “/w 执法/vn 查/v 没/d 象牙/n 公开/ad 销毁/v 活动/vn ”/w 。/w 这/rzv 是/vshi 中国/ns 首次/m 公开/ad 销毁/v 执法/vn 查/v 没/d 象牙/n ，/w 旨在/v 震慑/vn [野生/b 动物/n]/nz 非法/b 贸易/vn 活动/vn 。/w [国家/n 林业局/nis]/nto 局长/nnt 赵树丛/nr 、/w [海关/nis 总署/nis]/nto 副/b 署长/nnt 兼/v [广东/ns 分署/nis]/nt 主任/nnt 吕滨/nr 、/w 广东省/ns 副省长/nnt 邓海光/nr 和/cc CITES/x (/w 《/w [濒危/vn 野生/b 动植物/n 种/q 国际/n 贸易/vn 公约/n]/nz 》/w )/w 秘书长/nnt 约翰·斯/nrf 甘伦/nr 出席/v 活动/vn 。/w 
在/p 东莞/ns 的/ude1 销毁/vn 活动/vn 现场/s ，/w 笔者/n 注意到/v ，/w 待/vi 销毁/v 的/ude1 [6/m ./w 15/m 吨/q]/mq 象牙/n 被/pbei 分类/vn 集中/v 整齐/a 摆放/v 在/p 展示台/nz ，/w 中间/f 是/vshi 没有/v 经过/p 加工/vn 的/ude1 大/a 根/n 象牙/n ，/w 四周/f 是/vshi 象牙/n 制品/n ，/w 以/p 佛像/n 居多/vi 。/w 据/p 林业/n 人士/n 透露/v ，/w 按/p 市场价/n 保守/a 估计/v ，/w 这些/rz 象牙/n 价值/n 超过/v [2/m 亿元/q]/mq 。/w 
据统计/nz ，/w 近/a 10年/t 来/vf ，/w 全国/n 海关/nis [刑事/b 立案/vi]/nz 查处/v 走私/vn [濒危/vn 物种/n]/nz 刑事犯罪/n 案件/n [930/m 起/vf]/mq ，/w 逮捕/v 起诉/vn [1395/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz ，/w 有力/a 震慑/v 和/cc 打击/v 了/ule 不法/b 走私/v 团伙/n 。/w 
