中国/ns [房地产/n 企业/n]/nz [绿地/n 集团/nis]/ntc 1月7日/t 在/p 伦敦/nsf 与/cc 英国/ns 开发商/nnd [Minerva/x 公司/nis]/nt 签署/v 协议/n ，/w 收购/v 后者/rzv 位于/v 伦敦/nsf 西南/ns 旺/a 兹/Rg 沃思/nrf 区/n (/w Wandsworth/x )/w 的/ude1 [RAM/x 啤酒厂/nis]/nt 地产/n 项目/n 。/w 该/rz [项目/n 投资/vn]/nz 近/a [6/m 亿/m 英镑/q]/mq 。/w 
[绿地/n 集团/nis]/ntc 董事长/nnt 张玉良/nr 表示/v ，/w 本月/r 之内/f ，/w [绿地/n 集团/nis]/ntc 还有/v 另一个/mq 位于/v 伦敦/nsf 新/a 金融城/nz [金丝雀/n 码头/n]/nz 的/ude1 住宅/n 地产/n 项目/n 将/d 完成/v 签约/vn ，/w 投资额/n 也/d 是/vshi [6/m 亿/m 英镑/q]/mq 。/w 这/rzv 两个/mq 项目/n 预计/v [投资/vn 总额/n]/nz 达/v [12/m 亿/m 英镑/q]/mq 。/w 
张玉良/nr 说/v ，/w 英国/ns 市场/n 拥有/v 稳定/an 的/ude1 资产/n 回报/vn 和/cc 良好/a 的/ude1 [市场/n 流动性/n]/nz ，/w 对于/p 物业/n 升值/vi 和/cc 未来/t 退出/v 也/d 较/d 有/vyou 保障/vn ，/w 正/d 获得/v [越来越/d 多/a]/nz [个人/n 投资者/nnd]/nz 的/ude1 青睐/vn 。/w 随着/p [居民/n 收入/n]/nz 逐步/d 提高/v ，/w 海外/s 移民/n 、/w 留学/v 、/w 旅游/vn 、/w 投资/vn 的/ude1 规模/n 快速/d 增长/v ，/w 为/p 企业/n 依托/v [中国/ns 市场/n]/nz 进行/vn 海外/s 延伸/v 、/w 加速/vi 国际化/vn 步伐/n 提供/v 了/ule 有力/a 支撑/v 。/w 
他/rr 表示/v ，/w [绿地/n 集团/nis]/ntc 非常/d 看好/v 伦敦/nsf 的/ude1 [投资/vn 机会/n]/nz ，/w 将/d 伦敦/nsf 作为/p 投资/v 欧洲/ns 的/ude1 首选/vn 城市/n ，/w 接下来/vl 还/d 会/v 在/p 当地/s 投资/v 办公楼/n 、/w 商业/n 和/cc 酒店/nis 项目/n ，/w 很快/d 会/v 有/vyou 第三/m 、/w [第四/m 个/q]/mq 项目/n 推进/vi 。/w 
近年来/dl ，/w 英国/ns 逐渐/d 成为/v 中国/ns [海外/s 投资/vn]/nz 的/ude1 主要/b 目的地/n 。/w 据/p [中国/ns 驻/v 英国/ns 大使馆/nis]/nt 经商/vi 处/n 统计/vn ，/w 2009年/t 至/p 2013年/t ，/w 中国/ns 对/p 英/b 投资/vn 并购/v 总金额/nz 高达/v [124/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 远远/d 超出/v 同期/f 英国/ns 对/p 华/b [直接/ad 投资/vn]/nz 的/ude1 [20/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w 
