[中央/n 对外/vn 联络部/nis]/nz [部长/nnt 助理/nnt]/nnt 杨燕怡/nr 资料/n 图/n 
[中国/ns 日报/n]/nz 驻/v 欧盟/n 分社/nis 从/p [中国/ns 驻/v 欧盟/n 使团/nis]/nt [官方/n 网站/n]/nz 了解到/v 中联部/n [部长/nnt 助理/nnt]/nnt 杨燕怡/nr 获/v 任/v [中国/ns 驻/v 欧盟/n 使团/nis]/nt 团长/nnt 并/cc 已/d 履新/nz 。/w 
在/p [中国/ns 驻/v 欧盟/n 使团/nis]/nt [官方/n 网站/n]/nz ，/w 杨燕怡/nr 发表/v 了/ule 履新/nz 致辞/vi ，/w 她/rr 说/v 中欧/ns 建立/v [全面/ad 战略/n 伙伴/n 关系/n]/nz 十年/mq 来/vf 取得/v [丰硕/a 成果/n]/nz ，/w [第/m 十六/m 次/qv]/mq [中欧/ns 领导人/nnt 会晤/vn]/nz 发表/v 了/ule 《/w 中欧/ns 合作/vn 2020/m 战略规划/gi 》/w ，/w 确定/v 了/ule [中欧/ns 关系/n]/nz 未来/t 发展/v 方向/n ，/w 相信/v 在/p 双方/n [共同/d 努力/ad]/nz 下/f ，/w [中欧/ns 关系/n]/nz 将/d 迎来/v 更加/d 精彩/a 的/ude1 新/a 十年/mq ，/w 为/p [世界/n 和平/n]/nz 、/w 发展/vn 与/cc 繁荣/an 作出/v 更大/d 贡献/n 。/w 
杨燕怡/nr 还/d 说/v [中国/ns 驻/v 欧盟/n 使团/nis]/nt 致力于/v 在/p 更新/v 、/w 更高/d 的/ude1 水平/n 上/f 推动/v [中欧/ns 关系/n]/nz 发展/vn ，/w 促进/v 中欧/ns 人民/n 之间/f 的/ude1 相互/d 了解/v 和/cc 交往/vn 。/w 
杨燕怡/nr 生于/v 1955年/t ，/w 她/rr 曾经/d 在/p [外交部/nto 非洲/nsf 司/ng]/nz 、/w 亚洲司/nis 、/w [政策/n 研究/vn]/nz 司/ng 供职/vi ，/w 在/p 其/rz 外交/n [职业/n 生涯/n]/nz 中/f 曾/d 被/pbei 派驻/v 坦桑尼亚/nsf 、/w [常驻/v 联合国/nt 代表团/n]/nt 。/w 在/p [2004/m -/w 2007/m 间/f]/mq ，/w 她/rr 担任/v 中国/ns 驻/v 文莱达鲁萨兰国/nsf 特命全权大使/nnt 。/w 在/p 调任/v [中国/ns 驻/v 欧盟/n 使团/nis]/nt 之前/f ，/w 她/rr 任/v [中共中央/nt 对外/vn 联络部/nis]/nz [部长/nnt 助理/nnt]/nnt 。/w 
吴海龙/nr 任职/v 驻/v 欧盟/n 使团/nis 团长/nnt 将近/d 两年/mq 。/w 他/rr 说/v 中欧/ns 建立/v [全面/ad 战略/n 伙伴/n 关系/n]/nz 十年/mq 来/vf ，/w 双方/n 关系/n 日益/d 成熟/a 并/cc 保持/v 了/ule 向前/vi 发展/vn 的/ude1 势头/n ，/w 他/rr 相信/v 只要/c 中欧/ns 始终/d 以/p 长远/a 的/ude1 战略/n 眼光/n 把握/v 和/cc 推动/v 双方/n 关系/n ，/w [中欧/ns 关系/n]/nz 一定会/nz 驶向/v 更加/d 波澜壮阔/vl 的/ude1 [下/f 一个/mq 十年/mq]/nz 。/w 
