习近平/nr 在/p 讲话/n 中/f 强调/v ，/w 政法/n 战线/n 要/v 旗帜鲜明/vl 坚持/v 党/n 的/ude1 领导/n ，/w 实施/v 好/a [依法/d 治国/vi]/nz 这个/rz 党领导/nz 人民/n 治理/v 国家/n 的/ude1 基本/a 方略/n 。/w 
习近平/nr ：/w 既/c 要/v 坚持/v 党/n 对/p 政法/n 工作/vn 的/ude1 领导/n 不/d 动摇/v ，/w 又/d 要/v 加强/vn 和/cc 改善/v 党/n 对/p 政法/n 工作/vn 的/ude1 领导/n ，/w 不断/d 提高/v 党领导/nz 政法/n [工作/vn 能力/n]/nz 和/cc 水平/n 。/w 
习近平/nr 强调/v ，/w 维护/v 社会/n 大局/n 稳定/an 是/vshi 政法/n 工作/vn 的/ude1 基本/a 任务/n 。/w 要/v 处理/vn 好/a 维稳/nz 和/cc 维权/n 的/ude1 关系/n ，/w 要/v 把/pba 群众/n 合理合法/vl 的/ude1 [利益/n 诉求/v]/nz 解决/v 好/a 。/w 
习近平/nr ：/w 要/v 完善/vn 对/p 维护/v 群众/n 切身利益/n 具有/v 重大/a 作用/n 的/ude1 制度/n ，/w 强化/v 法律/n 在/p 化解/v 矛盾/an 中/f 的/ude1 权威/n 地位/n ，/w 使/v 群众/n 由衷/d 感到/v 权益/n 收到/v 了/ule 公平/a 对待/v 、/w 利益/n 得到/v 了/ule 有效/a 维护/v 。/w 
习近平/nr 指出/v ，/w 促进/v [社会/n 公平/a 正义/n]/nz 是/vshi 政法/n 工作/vn 的/ude1 [核心/n 价值/n]/nz 追求/v 。/w 
习近平/nr ：/w 从/p 一定/b 意义/n 上/f 说/v ，/w [公平/a 正义/n]/nz 是/vshi 政法/n 工作/vn 的/ude1 生命线/n ，/w 司法机关/nz 是/vshi 维护/v [社会/n 公平/a 正义/n]/nz 的/ude1 [最后/f 一道/d 防线/n]/nz 。/w 政法/n 战线/n 要/v 肩扛/v 公正/a 天平/n 、/w 手持/v [正义/n 之/uzhi 剑/n]/nz ，/w 以/p [实际/n 行动/vn]/nz 维护/v [社会/n 公平/a 正义/n]/nz ，/w 让/v [人民/n 群众/n]/nz 切身/b 感受到/nz [公平/a 正义/n]/nz 就/d 在/p 身边/s 。/w 要/v 重点/n 解决/v 好/a 损害/v 群众/n 权益/n 的/ude1 突出/a 问题/n ，/w 决不/d 允许/v 对/p 群众/n 的/ude1 报警/vn 求助/v 置之不理/vl ，/w 决不/d 允许/v 让/v 普通/a 群众/n 打/v 不/d 起/vf 官司/n ，/w 决不/d 允许/v 滥用/vn 权力/n 侵犯/v 群众/n [合法/a 权益/n]/nz ，/w 决不/d 允许/v 执法犯法/nz 造成/v 冤假错案/n 。/w 
习近平/nr 强调/v ，/w [各级/r 领导干部/nnt]/nz 要/v 带头/vn [依法/d 办事/vn]/nz ，/w 带头/vd 遵守/v 法律/n 。/w 
习近平/nr ：/w 牢固/a 确立/v 法律/n 红线/n 不能/v 触碰/v 、/w 法律/n 底线/n 不能/v 逾越/v 的/ude1 观念/n ，/w 不要/d 去/vf 行使/v 依法/d 不/d 该/rz 由/p 自己/rr 行使/v 的/ude1 权力/n ，/w 更/d 不能/v 以/p 言/vg 代/q 法/n 、/w [以/p 权/n 压法/nz]/nz 、/w 徇私枉法/vl 。/w 
习近平/nr 强调/v ，/w [司法/n 体制/n 改革/vn]/nz 是/vshi [政治/n 体制/n 改革/vn]/nz 的/ude1 [重要/a 组成/v]/nz 部分/n ，/w 对/p 推进/vi 国家/n 治理/v 体系/n 和/cc 治理/v 能力/n 现代化/vn 具有/v [十分/d 重要/a]/nz 的/ude1 意义/n 。/w 
习近平/nr ：/w 要/v 加强/vn 领导/n 、/w 协力/d 推动/v 、/w 务求/v 实效/n ，/w 加快/v 建设/vn 公正/a 高效/b 权威/n 的/ude1 社会主义/n [司法/n 制度/n]/nz ，/w 更好/d 坚持/v 党/n 的/ude1 领导/n 、/w 更好/d 发挥/v 我国/n [司法/n 制度/n]/nz 的/ude1 特色/n 、/w 更好/d 促进/v 社会主义/n [公平/a 正义/n]/nz 。/w 
[中共中央/nt 政治局/nis]/nto 委员/nnt 、/w [中央/n 政法委/nis]/nt 书记/nnt 孟建柱/nr 就/d 做好/v 2014年/t 政法/n 工作/vn 作出/v 了/ule 部署/vn 。/w 他/rr 要求/n ，/w 要/v 把握/vn 促进/v [社会/n 公平/a 正义/n]/nz 、/w 增进/v 人民/n 福祉/n 的/ude1 总/b 要求/n ，/w 以/p 创新/vi 社会/n 治理/v 方式/n 、/w 深化/v [司法/n 体制/n 改革/vn]/nz 、/w 推进/vi [科技/n 信息/n]/nz 应用/vn 、/w 改进/v 政法/n 宣传/v 舆论/n 工作/vn 为/p 着力点/n ，/w 深入/ad 推进/vi 平安/a 中国/ns 、/w 法治/n 中国/ns 和/cc 过硬/a 队伍/n 建设/vn ，/w 切实/ad 提高/v 政法/n 工作/vn 现代化/vn 水平/n 。/w 
