人民网/nz 海南/ns 视窗/n 万宁/ns 1月8日/t 电/n （/w 记者/nnt 李伟民/nr ）/w 万宁/ns 市民/n 吴光达/nr 、/w 李琼云/nr 等/udeng 日前/t 向/p 人民网/nz 海南/ns 视窗/n 投诉/vn 称/v ，/w 他们/rr 被/pbei 一对/mq 夫妻/n 以/p 借款/n 名义/n 骗走/nz 180余万元/m 。/w 此外/c 据/p 他们/rr 了解到/v 的/ude1 线索/n ，/w 这/rzv 对/p 夫妻/n 还/d 从/p 其他人/r 那里/rzs 以/p 借款/n 名义/n 骗走/nz 大量/m 款项/n ，/w 初步/d 估计/v 有/vyou 近/a [1000/m 万元/q]/mq 巨款/n 被/pbei 这/rzv 对/p 夫妻/n 收入/n 囊中/s ，/w 目前/t 这/rzv 对/p 夫妻/n 已经/d “/w [人间/n 蒸发/vi]/nz ”/w 不知去向/vl 。/w 
—/w —/w 神秘/a 云南/ns 女子/n 海南/ns “/w 完婚/v ”/w 
在/p 万宁/ns 做/v 小生意/nz 的/ude1 吴光达/nr 对/p 记者/nnt 称/v ，/w 他/rr 的/ude1 [30/m 万元/q]/mq 血汗钱/n 被/pbei 上述/b 夫妇/n 以/p 借款/n 名义/n 骗走/nz 。/w 吴光达/nr 介绍/v 说/v ，/w 2009年/t 云南/ns 女子/n 陈某/nz 来到/v 万宁/ns ，/w “/w 当时/t 她/rr 自称/v 名叫/v 马海燕/nr ，/w 从事/vi 茶叶/n 批发/vn 零售/v 生意/n 多年/mq ，/w 养父/n 有/vyou 千亩/q 茶场/nis 、/w 生父/n 为/p [云南/ns 腾冲/nz]/ns 富豪/n 、/w 爷爷/n 是/vshi 国民党/n 高官/nnt 解放前/t 赴/v 台/q ，/w 现/tg 为/p [台湾/ns 政务院/nis]/nt 退休/v 高官/nnt 、/w 哥哥/n 是/vshi 腾冲/nz 一个/mq 矿主/n 、/w 生母/n 系/v 当地/s 著名/a 的/ude1 [妇产科/nit 医生/nnt]/nnt 、/w 继父/n 是/vshi 腾冲/nz [公安/n 系统/n]/nz 领导/n 、/w 其/rz 子/ng 王晓航/nr 的/ude1 亲生/b 父亲/n 是/vshi [云南/ns 腾冲/nz]/ns 某部/rz 特种兵/nnd [湖南/ns 邵阳/ns]/ns 籍/ng 军官/nnt 。/w ”/w 吴光达/nr 说/v ，/w 后来/t 他/rr 才/d 知道/v ，/w 女子/n 陈某/nz 之所以/c 给/p 自己/rr 的/ude1 身世/n 加入/v 这么/rz 多/a “/w 光环/n ”/w ，/w 是/vshi 有/vyou 其/rz 自身/rr 目的/n 的/ude1 。/w 
据/p 吴光达/nr 讲/v ，/w “/w 云南/ns 女子/n 陈某/nz 当初/t 携/v 幼子/n 来/vf [海南/ns 五指山/ns]/ns 欲/d 结婚/vi ，/w 后/f 婚姻/n 未/d 成/v ，/w 且/c 由于/p 执意/d 要/v 来/vf 海南/ns 嫁人/v 导致/v 与/cc 家人/n 闹翻/vi 失去/v 了/ule 经济/n 来源/n ，/w 生活/vn 困难/an 且/c 年幼/a 的/ude1 孩子/n 体弱多病/nz ，/w 得/ude3 我们/rr 多次/mq 相助/v ，/w 因此/c 结识/v 且/c 感情/n 深厚/a 。/w 后/f 其/rz 称/v 与/cc [万宁/ns 环城/vn 派出所/nis]/nt 民警/nnt 吴某某/nr 结婚/vi ，/w 并/cc 在/p 其/rz 夫/ng 帮助/v 下/f 重新/d 从事/vi 茶叶/n 批零/vn 生意/n ，/w 生活/vn 逐渐/d 优裕/a 。/w ”/w 
—/w —/w 制造/vn 各种/rz 理由/n 四处/d 借款/n 达/v [千万/m 之/uzhi]/mq 巨/ag ？/w 
2013年/t 春节/t 后/f ，/w 吴某某/nr 夫妇/n 开始/v 为/p 四处/d 借款/n 制造/vn 了/ule 很多/m 足以/d 令人信服/al 的/ude1 理由/n 。/w 其中/rz 包括/v ：/w 
2012年/t 春节/t 陈某/nz 做/v 了/ule 一笔/mq 价值/n 600万/m 的/ude1 特大/b 茶叶/n 批发/v 生意/n ，/w 因/p 适逢/v 春运/n ，/w 货运/n 延误/v 且/c 损毁/v 严重/a ，/w 对方/n 客商/nnd 拒收/v ，/w 使得/vi [资金/n 周转/vn]/nz 困难/an ，/w 要/v 借钱/vi 周转/vn ，/w 待/vi 其/rz 将/d 这批/r 茶叶/n 从/p 新疆/ns 退回/v 云南/ns 陈某/nz 父亲/n 的/ude1 茶场/nis 后/f ，/w 其父/r 会/v 将/d 这批/r 货/n 的/ude1 成本/n 共/d 400余万元/m 返还/v 给/p 她/rr ；/w 
陈某/nz 在/p 云南/ns 老家/n 有/vyou 一块/s 林地/n 已经/d 意向/n 出售/v ，/w 很快/d 就/d 可以/v 办完/nz 交易/v 手续/n 拿到/v 400余万/m 的/ude1 卖/v 地/ude2 款/q ；/w 
陈某/nz 还/d 称/v ，/w 可以/v [湖南/ns 邵阳/ns]/ns 、/w [云南/ns 昆明/ns]/ns 及/cc 万宁/ns 万/m 利/n 隆/ag 购置/v 的/ude1 新/a [房产/n 抵押/vn]/nz 借款/n 及/cc 用/p [三/m 辆/q]/mq 自有/b 汽车/n 抵押/v 借款/n ；/w 
陈某/nz 曾经/d 夸张/vi 地/ude2 说/v ，/w 其/rz 祖父/n 是/vshi 国民党/n 行政院/nis 退休/v 高官/nnt ，/w 介绍/v 了/ule 台湾/ns 富商/n 来/vf 万宁/ns 与/cc 他们/rr 夫妻/n 合伙/vn 动工/vi 兴建/v 高档/b 酒店/nis 及/cc 多项/mq 重大/a 投资/vn 。/w 
正是/v 利用/vn 上述/b 这些/rz 看似/v 颇/d 有/vyou 诱惑力/n 和/cc 说服力/n 的/ude1 说法/n ，/w 陈某/nz 夫妇/n 吸收/v 了/ule 众多/a 群众/n 出/vf 钱/n 入股/vi 或/c 借钱/vi 参与/v 他们/rr 的/ude1 茶叶/n 批发/vn 及/cc 酒店/nis 建设/v 生意/n ，/w 并/cc 向/p 出/vf 借方/n 承诺/vn 给予/vn 高额/b 回报/vn 。/w 
吴光达/nr 介绍/v 说/v ，/w “/w 截止/vi 他们/rr 夫妻/n 8月31日/t 出逃/vi ，/w 已知/nz 的/ude1 [涉案/vn 金额/n]/nz 近/a [千/m 万元/q]/mq ，/w 已知/nz 涉案/vn 的/ude1 受害人/n 包括/v ：/w 万宁/ns 地区/n 某/rz 镇/n 副镇长/nnt 、/w 书记/nnt 及/cc 万宁市/ns 各/rz 派出所/nis 的/ude1 大量/m 警员/nnt 、/w [派出所/nis 所长/nnt]/nnt 、/w [城管/n 大队/nis]/nto 人员/n 及/cc 周围/f 群众/n 等/udeng ，/w 他们/rr 都/d 因/p 利益/n 驱使/v 而/cc 不顾/v 公务员/nnt 身份/n 参与/v 了/ule 他们/rr 的/ude1 所谓/vn 生意/n 骗局/n 。/w ”/w 
吴光达/nr 回忆说/nz ，/w 借款/n 期间/f 这/rzv 对/p 夫妻/n 还/d 编制/vn 了/ule 大量/m 其他/rzv 借口/n 向/p 各个/rz 受害人/n 索/vg 钱/n ，/w 如/v ：/w 吴某某/nr 能/v 利用/vn 警员/nnt 身份/n 帮/v 人/n 介绍/v 工作/vn 索要/v 办事/vn 费用/n ；/w 合伙人/nnt [挪用/v 公款/n]/nz 急/v 等/udeng 钱/n 救命/vn ；/w 合伙人/nnt 的/ude1 侄子/n 被/pbei 开水/n 烫伤/vi 要/v 救命/vn ；/w 甘肃/ns 分店/nis 的/ude1 店员/nnt 出/vf 严重/a 车祸/n 要/v 钱/n 救命/vn ，/w 并/cc 因此/c 不能/v 及时/ad 赴/v 西藏/ns 、/w 新疆/ns 与/cc 客商/nnd 交易/vn 收款/v 等/udeng ；/w 
吴光达/nr 气愤/a 地/ude2 说/v ，/w “/w 陈某/nz 曾经/d 两次/mq 假怀孕/nz ，/w 装/v 孕妇/n ，/w 骗/v 合伙人/nnt 去/vf 看/v 货/n ，/w 到/v 最后/f 要/v 交易/vn 的/ude1 时候/n 又/d 以/p 身体/n 不/d 舒服/a 的/ude1 理由/n 骗/v 合伙人/nnt 回来/v ，/w 然后/c 再/d 称/v 他们/rr 已完成/v 购货/vn 交易/vn ；/w 到/v 假怀孕/nz 9个月/t 后/f 她/rr 又/d 突然/ad 宣布/v 孩子/n [胎/ng 死/v 腹/ng 中/f]/nz ，/w 她/rr 因/p 身体/n 虚弱/a 不能/v 与/cc 客商/nnd 交易/vn 拖延/v 付款/vn ；/w 最后/f 陈某/nz 以/p 母亲/n 病危/vi 为/p 理由/n 出逃/vi 云南/ns ，/w 期间/f 还/d 潜逃/vi 回/v 万宁/ns 秘密/n 处理/vn 掉/v 车辆/n 等/udeng 财产/n ，/w 并/cc 在/p 再次/d 出逃/vi 之/uzhi 日/b 还/d 不忘/v 又/d 骗/v 了/ule 受害人/n [几十/m 万元/q]/mq 。/w ”/w 
投诉/v 人/n 之一/rz 的/ude1 李琼云/nr 对/p 人民网/nz 记者/nnt 说/v ，/w 陈某/nz 夫妇/n 借款/n 事件/n 发生/v 后/f ，/w 在/p 当地/s 造成/v 极大/a 反响/n ，/w 不断/d 有人/r 出来/vf 反映/v 被/pbei 骗/v 。/w 而/cc 吴某某/nr 夫妻/n 俩/m 从/p 8月31日/t 出逃/vi 至今/d ，/w 几个月/mq 的/ude1 时间/n 手机/n 一直/d 没/d 停机/vi ，/w 还/d 不/d 定期/d 的/ude1 发/v 短信/n 给/p 一些/mq 大额/b 的/ude1 受害人/n ，/w 继续/v 欺骗/vn 和/cc 恐吓/v 他们/rr 不要/d 报案/vi ，/w 即使/c 报案/vi 也/d 不会/v 被/pbei 受理/v 。/w 
“/w 部分/n 的/ude1 受害人/n 于/p 11月/t 到/v [万宁市/ns 公安局/nis]/nto 报案/vi ，/w 可/v 蹊跷/a 的/ude1 是/vshi ，/w 报案/vi 已经/d 一个/mq 半月/t 有余/vi ，/w [万宁市/ns 公安局/nis]/nto 一直/d 不/d 立案/vi 处理/vn 并/cc 多次/mq 拒绝/v 接受/vn 后来/t 陆续/d 前去/v 报案/vn 的/ude1 受害人/n 递交/v 的/ude1 所有/b 材料/n ，/w 理由/n 是/vshi 前面/f 已经/d 有人/r 来/vf [反映/v 情况/n]/nz 了/ule ，/w 他们/rr 说/v 会/v 研究/vn ，/w 不用/d 再/d 来/vf [反映/v 情况/n]/nz 了/ule 。/w ”/w 李琼云/nr 说/v 。/w 
记者/nnt 根据/p 李琼云/nr 等/udeng 提供/v 的/ude1 吴某某/nr 和/cc 陈某/nz 夫妇/n [3/m 个/q]/mq [手机/n 号码/n]/nz 进行/vn 拨打/v ，/w 结果/n [3/m 个/q]/mq 号码/n 都/d 处于/v 无法/v 接通/v 或者/c 停机/vi 状态/n 。/w 
[万宁/ns 公安局/nis]/nt [刑警/nnt 大队/nis]/nt 冯靖龙/nr [副/b 大队长/nnt]/nnt 在/p 接受/v 人民网/nz 记者/nnt 采访/v 时/ng 说/v ，/w “/w 这些/rz 借款/n 给/p 陈某/nz 夫妇/n 的/ude1 户主/n 们/k 曾经/d 到/v [刑警/nnt 大队/nis]/nt 报案/vi 并/cc 请求/v 按照/p 诈骗/v 案/ng 立案/vi ，/w 但是/c 根据/p 我们/rr 初步/d 了解/v 这/rzv 只是/d [民间/n 借贷/vn]/nz 纠纷/n ，/w 构/vg 不/d 称/v 什么/ry 金钱/n 诈骗/vn 。/w 再说/c ，/w 到/v 目前/t 真正/d 来/vf 报案/vi 的/ude1 只有/c 吴光达/nr 等/udeng [3/m 人/n]/mq ，/w [涉案/vn 金额/n]/nz 也/d 只有/c [180/m 万/d 左右/f]/mq 。/w ”/w 
1月8日/t 上午/t ，/w [万宁/ns 公安局/nis]/nt 副局长/nnt 叶国彪/nr 接待/v 被/pbei 借款/n 户/q 们/k 上访/v 时/ng 认真/ad 了解/v 了/ule 这些/rz 被/pbei 借款/n 户/q 的/ude1 “/w 被/pbei 借款/n ”/w 经过/p 和/cc 正当/a 诉求/v ，/w 叶/ng 副局长/nnt 当即/d 表示/v ，/w “/w 我们/rr 将/d 就/d 陈某/nz 夫妇/n 借款/n 案/ng 进行/vn [立案/vi 调查/vn]/nz ，/w 一旦/d 陈某/nz 夫妇/n 借助/v 借款/n 进行/vn 诈骗/vn 的/ude1 事实/n 成立/vi ，/w 即/v 按照/p 相关/vn 法律/n 进行/vn 严肃查处/v 。/w ”/w 
