赵薇/nr 马云/nr 作画/vi 中/f 
赵薇/nr 马云/nr 私交/n 甚/dg 好/a 
马云/nr 书法/n “/w 妙观/nz ”/w 
8日/t 凌晨/t ，/w 赵薇/nr 在/p 微博/n 分享/v 自己/rr 画/v 国画/n 的/ude1 “/w 心得/n ”/w ，/w 晒/v 出/vf 与/cc 马云/nr 一起/s 挥毫/vi 泼墨/vi 的/ude1 照片/n ，/w 更/d 大方/a 展示/v 了/ule 马云/nr 的/ude1 国画/n 作品/n 。/w 
赵薇/nr 透露/v 高中/nis 毕业/v 后/f 第一次/mq 拿起/v 毛笔/n 画画/v ，/w 而/cc 更是/d 与/cc 马云/nr “/w 同台/v 竞技/n ”/w 。/w 赵薇/nr 自嘲/vi 画/v 的/ude1 是/vshi 葡萄/nf 、/w 虾/n ，/w 而/cc 马云/nr 则/d 画/v 了/ule 一幅/mq 颇/d 有/vyou 禅意/nz 的/ude1 “/w 妙观/nz ”/w 。/w 赵薇/nr 还/d 玩笑/n 称/v 给/p 马云/nr 的/ude1 作品/n 批示/n “/w [游戏/n 人间/n]/nz ，/w 自得其乐/vl ”/w ，/w 称/v 自己/rr 和/cc 马云/nr 的/ude1 作品/n 挺/d 混搭/nz 的/ude1 。/w 
7日/t ，/w 《/w 致/v 青春/n 》/w 编剧/nnt 李樯/nr 透露/v 赵薇/nr 正在/d 计划/n 拍摄/v 当/p 导演/nnt 的/ude1 [第二/m 部/q]/mq 作品/n ，/w 而/cc 此前/t 她/rr 曾/d 在/p 网上/s 盛情/n 邀请/v 马云/nr 出演/v 自己/rr 的/ude1 下/f 一部/mq 作品/n ，/w 不少/m 网友/n 也/d 打趣/vi 询问/v 其/rz [二/m 位/q]/mq 电影/n 合作/vn 有/vyou 无/v 新/a 进展/vn 。/w 
[娱乐/vn 新闻/n]/nz 推荐/v 
 王心凌/nr 美/b 照/v 被/pbei 网友/n 质疑/vn 整容/vi :/w 你/rr 妈/n 还/d 认识/v 你/rr 吗/y 

