人民网/nz 海南/ns 视窗/n 澄迈/ns 1月8日/t 电/n (/w 冯星/nr 、/w 符武平/nr )/w 近年来/dl 随着/p [海南/ns 国际/n 旅游/vn 岛/n]/nz 建设/vn 的/ude1 加速/vn 推进/vi ，/w 海南/ns 土地/n 迅速/ad 升值/vi 。/w 受/v 利益/n 驱使/v ，/w 一些/mq 人/n 便/d 挖空心思/dl 非法/b 进行/vn [土地/n 交易/vn]/nz 和/cc [违法/vn 建筑/n]/nz 等/udeng 行为/n 。/w 日前/t ，/w [海南省/ns 澄迈县/ns]/nz 金江镇/ns 大催村/ns 村民/n 向/p 媒体/n 揭发/v 村干部/nnt 非法/b 买卖/v 村/n 中/f [农业/n 用地/n]/nz 。/w 据/p [澄迈县/ns 金江镇/ns 镇政府/nis]/nt 调查/vn ，/w 该镇/r 大催村/ns 原/b 村干部/nnt 在/p 未/d 得到/v 三分之二/m 村民/n 同意/v 的/ude1 情况下/nz 签订/v [土地/n 买卖/vn]/nz 的/ude1 协议/n ，/w 其/rz 行为/n 属于/v 个人/n 的/ude1 私买/nz 私卖/v ，/w 不具备/v 法律/n 效益/n 。/w 
村民/n 惊呼/v 土地/n 以/p 白菜价/nz 贱卖/v 
金江镇/ns 大催村/ns 副村长/nnt 刘元敏/nr 称/v ，/w 经/p 金江镇/ns 大催村/ns 前任/b 村长/nnt 刘某江/nr 等/udeng 多/a 名/q 村/n 干/v 的/ude1 策划/vn ，/w 在/p 未/d 经过/p 全村/n 村民/n 同意/v 的/ude1 情况下/nz 私自/d 与/cc 邓某仙/nr 签/v 了/ule [土地/n 转让/v]/nz 协议/n ，/w 协议/n 上/f 只有/c 几个/mq 代表/nnt 的/ude1 签名/vn ，/w 将/d 南/b 尾/ng 岭/ng [234/m ./w 6/m 亩/q]/mq [土地/n 转让/v]/nz 给/p 邓某仙/nr 作为/p 宅基地/n 使用/v 。/w 
同时/c ，/w 村民/n 搜集/v 到/v 了/ule [3/m 份/q]/mq 邓某仙/nr 签字/vi 的/ude1 [土地/n 转让/v]/nz 协议书/n ，/w 即/v 2011年12月11日/t 陈/vg 先生/n 和/cc 杜/vg 先生/n 分别/d 与/cc 卖/v 地/ude2 甲方/n 邓某仙/nr 签订/v 的/ude1 [土地/n 转让/v]/nz 协议书/n ，/w 购买/v 价格/n 分别为/v 每/rz 格/b [15/m 万元/q]/mq ，/w 澄迈县/ns 金江镇/ns 大催村/ns 村民/n 刘先生/nr 则/d 经/p 朋友/n 介绍/v 购买/vn 了/ule 南/b 尾/ng 岭/ng 规划/n 的/ude1 [生态/n 文明村/ns]/nz 宅基地/n ，/w 仅/d 花/n 了/ule 14万/m 就/d 购买/v 了/ule [660/m 平方米/q]/mq “/w 宅基地/n ”/w 。/w 
原/b 村长/nnt 称/v 已经/d 解除/v 土地/n 协议/n 
2013年/t ，/w 大催村/ns 村民/n 向/p 当地/s 检察院/nis 和/cc 公安局/nis 举报/vn 原/b 村干部/nnt 私自/d 买卖/v 土地/n 的/ude1 行为/n ，/w 并称/v 邓某仙/nr 将/d 土地/n 以/p 每亩/r [15/m 万/d 至/p 18/m 万元/q]/mq 的/ude1 价格/n 向/p 社会/n 出卖/v 达/v 两年/mq 之/uzhi 久/a ，/w 而/cc 村民/n 长期/d 上访/v 无/v 果/ng 。/w [澄迈县/ns 公安局/nis]/nto 已/d 于/p 2013年12月5日/t 立案/vi 并/cc 展开/v 调查/vn 。/w 
那/rzv 为/p 何原村/ns 长/a 会/v 和/cc 村/n 外人/n 签/v 下/f 土地/n 协议/n 呢/y ？/w 1月6日/t 下午/t 1时/t ，/w 记者/nnt 在/p 村民/n 的/ude1 指引/vn 下/f 见到/v 原/b 村长/nnt 刘某江/nr ，/w 对于/p 签订/v 协议/n 的/ude1 行为/n ，/w 刘某江/nr 表示/v ：/w “/w [村民/n 小组/nis]/nz 代表/nnt 们/k 可以/v 代表/nnt 村民/n 意见/n 。/w ”/w 刘某江/nr 解释/v 说/v ，/w 此次/rz 转让/v 土地/n 之所以/c 只有/c [50/m 万元/q]/mq 收/v 现/tg ，/w 并非/v “/w 贱卖/v ”/w 村/n [集体/n 土地/n]/nz ，/w 而是/c 因为/c 1993年/t ，/w 大催村/ns 将/d 这/rzv 片/q [集体/n 土地/n]/nz 承包/vn 给/p 澄迈/ns 某公司/nz ，/w 但是/c 当时/t 该/rz 公司/nis 并未/d 在/p 期限/n 内/f 付/v 完/vn 土地/n 承包/vn 款/q ，/w 拖欠/v 了/ule 20年/t ，/w 2011年10月/t 他/rr 所在/n 的/ude1 [村民/n 小组/nis]/nz 利用/v 原来/d 1993年/t 的/ude1 [承包/vn 合同/n]/nz ，/w 计划/n 收取/v 原来/d 承包/vn 款/q 的/ude1 余款/n ，/w 用/p 做/v 延伸/vn 该/rz 地/ude2 的/ude1 承包/vn ，/w 所以/c 与/cc 澄迈/ns 某公司/nz 代表/nnt 邓某仙/nr 签署/v 了/ule [土地/n 转让/v]/nz 协议书/n 。/w 
“/w 2012年初/t 镇政府/nis 下发/v 了/ule ‘/w 责令/v 停止/v 通知书/n ’/w ，/w 我们/rr 就/d 解除/v 了/ule 和/cc 邓某仙/nr 的/ude1 协议/n 。/w 协议/n 已经/d 作废/v 了/ule ，/w 只是/d 村民/n 不/d 知道/v ，/w 现在/t 邓某仙/nr 是不是/v 还/d 在/p 倒卖/v 土地/n 不/d 关/n 我们/rr 的/ude1 事情/n 。/w ”/w 面对/v 村民/n 质疑/vn 他/rr 和/cc 时任/v [村民/n 小组/nis]/nz 相关/vn 人员/n 涉嫌/v 非法/b 转让/v 村/n [集体/n 土地/n]/nz 的/ude1 情况/n ，/w 刘某江/nr 表示/v ，/w 邓某仙/nr 陆续/d 出现/v 转让/vn 南/b 尾/ng 岭/ng [234/m ./w 6/m 亩/q]/mq [集体/n 土地/n]/nz 的/ude1 行为/n ，/w 与/cc 他/rr 当时/t 的/ude1 村/n 小组/nis 领导/n 均/d [没有/v 关系/n]/nz ，/w 他/rr 拿出/v 一份/mq 时任/v [村民/n 小组/nis]/nz 与/cc 邓某仙/nr 签署/v 的/ude1 “/w 解除/v 协议书/n ”/w ，/w 称/v 已/d 于/p 2012年2月18日/t 作废/v 与/cc 邓某仙/nr 签署/v 的/ude1 那份/r [土地/n 转让/v]/nz 协议/n ，/w 凭/p 此/rzs 证实/v 邓某仙/nr 于/p 2011年12月/t 开始/v 转让/vn 该村/r [集体/n 土地/n]/nz 的/ude1 行为/n 无关/v ，/w 然而/c ，/w 这/rzv 一/m 解释/v 并/cc 不能/v 被/pbei 村民/n 所/usuo 接受/v 。/w 
镇政府/nis 积极/ad 回应/v 村民/n 的/ude1 上访/vn 
“/w 土地/n 是/vshi 属于/v 国有/vn 和/cc 集体所有/n ，/w 任何/rz 土地/n 的/ude1 使用/vn 和/cc 使用权/n 的/ude1 变更/vn 需要/v 合法/a 和/cc 村民/n 的/ude1 同意/vn ，/w 村干部/nnt 和/cc 村民/n 都/d 要/v [依法/d 办事/vn]/nz ，/w 政府/nis 会/v 引导/vn 老百姓/n 维护/v 土地/n 权益/n ，/w 我们/rr 会/v 还/d 老百姓/n 一个/mq 公道/a ！/w ”/w 陈亚亲/nr 说/v 。/w 
[澄迈县/ns 公安局/nis]/nto 已经/d [立案/vi 调查/vn]/nz 
经/p [现场/s 勘查/vn]/nz 测量/vn 后/f ，/w 澄迈县/ns [国土/n 资源/n]/nz 监察/v 大队长/nnt 冯开升/nr 表示/v ，/w 涉案/v 土地/n 共有/v [234/m ./w 6/m 亩/q]/mq ，/w 不属于/v [基本/a 农田/n]/nz 或/c 耕地/n ，/w 归/v 为/p 其他/rzv 土地类型/gg ，/w 不/d 可用/v 做/v 宅基地/n 使用/v 。/w 非法/b 买卖/v [集体/n 土地/n]/nz 超过/v [20/m 亩/q]/mq 的/ude1 土地/n 将/d 涉嫌/v 犯罪/vn ，/w 对于/p 大催村/ns 村干部/nnt 等/udeng 人/n 买卖/v [土地/n 交易/vn]/nz 是否/v 造成/v 事实/n ，/w 则/d 需要/v [公安/n 部门/n]/nz 的/ude1 确认/vn 。/w 
此外/c ，/w 据/p [澄迈县/ns 公安局/nis]/nto 经济/n 侦查/v 支队/nis 负责人/nnt 介绍/v ，/w [澄迈县/ns 公安局/nis]/nto 已/d 于/p 2013年12月5日/t [立案/vi 调查/vn]/nz ，/w 但是/c 涉及/v 土地权属/n 性质/n 尚未/d 定论/n ，/w 目前/t 案件/n 正在/d 进一步/d 侦办/nz 中/f 。/w 
