人民网/nz 三亚/ns 频道/n 1月8日/t 电/n （/w 蔡东成/nr ）/w “/w 兰/ng 舞天涯/nz ，/w 掬香/nz 三亚/ns ”/w 。/w 1月8日/t 上午/t ,/w [第八/m 届/q]/mq 中国/ns （/w 三亚/ns ）/w 国际/n 热带/n 兰花/n 博览会/n 在/p 兰花/n [世界/n 文化/n]/nz 旅游区/n 开幕/vi 。/w 来自/v [18/m 个/q]/mq 国家/n 和/cc 地区/n 的/ude1 参展商/nnd 代表/nnt 将/d 展出/v 各类/r 兰花/n 品种/n 和/cc 艺术品/n 共/d [3/m 万/d 多种/m]/mq ，/w 规模/n 为/p 历届/b 之/uzhi 最/d 。/w 
[三亚/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt 、/w [常务/b 副市长/nnt]/nnt 吴岩俊/nr 宣布/v [第八/m 届/q]/mq 中国/ns （/w 三亚/ns ）/w 国际/n 热带/n 兰花/n 博览会/n 开幕/vi 。/w 三亚市/ns 副市长/nnt 周高明/nr 致/v 欢迎词/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 近年来/dl ，/w 在/p [中国/ns 花卉/n 协会/nis]/nt 的/ude1 指导/vn 和/cc 帮助/v 下/f ，/w 三亚市/ns [大力/d 发展/vn]/nz 兰花/n 产业/n ，/w 并/cc 通过/p 举办/v 兰博会/nz ，/w 打造/v 了/ule 兰花/n 文化/n 园区/n ，/w 带动/v 了/ule 农民/nnt 发家致富/v ，/w 同时/c 丰富/a 了/ule [旅游/vn 文化/n]/nz 内涵/n ，/w 促进/v 了/ule 农业/n 与/cc 旅游/vn 的/ude1 [有机/b 结合/v]/nz 。/w 
据介绍/nz ，/w 本届/r 兰博会/nz 以/p 父亲/n 之/uzhi 花/n —/w —/w 石斛兰/nr 为/p 主要/b [设计/vn 元素/n]/nz ，/w 以/p 兰/ng 为/p 媒/ng ，/w 打造/v [海南/ns 国际/n 旅游/vn 岛/n]/nz [旅游/vn 文化/n]/nz 和/cc 兰花/n 产业/n 的/ude1 国际/n [交流/vn 平台/n]/nz 。/w 馆内/s 设有/v [公共/b 景观/n]/nz 展示/v 区/n 、/w [获奖/vn 作品/n]/nz 展示/v 区/n 、/w 单株/n 竞赛/vn 区/n 、/w 组合/vn 盆花/n 竞赛/vn 区/n 、/w 鲜切花/nz 竞赛/vn 区/n 、/w 橱窗/n 花艺/n 作品/n 区/n 、/w 兰花/n [摄影/vn 作品/n]/nz 区/n 、/w [插花/vn 艺术/n]/nz 区/n 、/w 中国/ns 名画家/nnd [书画/n 艺术/n]/nz 展览/v 区/n 等/udeng [15/m 个/q]/mq 展区/n 。/w 其中/rz 共/d 设置/v 了/ule 单株/n 竞赛/vn 、/w 组合/vn 盆花/n 竞赛/vn 、/w [花艺/n 设计/vn]/nz 竞赛/vn 、/w 花墙/n 布置/v 竞赛/vn 、/w 商品/n 兰/ng （/w 鲜切花/nz ）/w 竞赛/vn 、/w 景观/n 布置/v 竞赛/vn 等/udeng [六/m 类/q]/mq 竞赛/vn [109/m 个/q]/mq 奖项/n 。/w 本届/r 兰博会/nz 共有/v [18/m 个/q]/mq 国家/n 和/cc 地区/n 的/ude1 展/vg 商/vg 前来/vi 参展/vn ，/w 包括/v 法国/nsf 、/w 韩国/nsf 、/w 德国/nsf 、/w 泰国/nsf 等/udeng 国家/n 和/cc 黑龙江/ns 、/w 江苏/ns 、/w 四川/ns 、/w 北京/ns 、/w 上海/ns 等/udeng 省市/n 及/cc 港澳台/n 地区/n 约/d 120/m 个展/n 商/vg 。/w 
此外/c ，/w 为了/p 突出/a 展示/v 兰花/n 的/ude1 艺术/n [表现/v 手法/n]/nz ，/w 本届/r 兰博会/nz 在/p 上届/b [6/m 个/q]/mq 橱窗/n 的/ude1 基础上/nz 增至/v [10/m 个/q]/mq 橱窗/n 花艺/n 展示/v ，/w 新/a 设/v 花/n 模/ng 设计/vn 展示/v 和/cc 花墙/n 布置/v 竞赛/vn ，/w 增加/v 了/ule 展示/v 精品/n 。/w 兰博会/nz 期间/f ，/w 还/d 将/d 举办/v 兰花/n 签约/vi 仪式/n 、/w 国际/n 兰花/n 论坛/n 、/w 国际/n 兰花/n 邮票/n 展示/v 、/w 兰花/n 摄影/vn 大赛/vn 以及/cc 花艺/n 、/w 家庭/n 养/v 兰/ng 、/w 兰花/n 与/cc 生活/vn 等/udeng 一系列/b [科普/b 知识/n]/nz 讲座/n ，/w 同时/c ，/w 还/d 设立/v 了/ule “/w 国际/n 兰博·三亚/nrf 品牌/n ”/w 回顾展/n ，/w 展现/v 兰博会/nz 在/p 八/m 年间/n 的/ude1 光华/n 蜕变/vi 。/w 
据介绍/nz ，/w 2006年/t 以来/f ，/w 三亚/ns 已经/d 成功/a 举办/v 了/ule [7/m 届/q]/mq 兰博会/nz 。/w 依托/v 兰博会/nz 这个/rz 平台/n ，/w 三亚/ns 不仅/c 打造/v 了/ule 兰花/n 文化/n 旅游区/n ，/w 还/d 促进/v 了/ule 兰花/n 种植业/n 的/ude1 发展/vn 。/w 截至/v 2013/m 年底/f ，/w 全市/n 兰花/n 种植/v 面积/n 达/v [2850/m 亩/q]/mq ，/w 鲜切花/nz 产量/n 达/v [9400/m 万/d 支/q]/mq ，/w [销售/vn 收入/n]/nz [13700/m 万元/q]/mq ，/w 兰花/n 企业/n [13/m 家/q]/mq ，/w 兰花/n [农民/nnt 专业/n 合作社/nis]/nt [15/m 家/q]/mq ，/w 参与/v 兰花/n 种植/v 农户/n 达/v 2000多户/m ，/w 兰花/n [从业/b 人员/n]/nz 已/d 达/v 3000多人/m 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
