1/m 、/w [海南/ns 政/ng 采/v 招投标/n 有限公司/nis]/nt （/w [采购/vn 代理/vn]/nz 机构/n ）/w 受/v [儋州市/ns 中等/b 卫生/an 职业/n 技术学校/nis]/nt 委托/vn ，/w 近期/t 将/d 对/p 教学/vn 模型/n (/w 见/v 货物/n 需求/n //w 报价/vn 表/n )/w （/w 采购/v 编号/n HNZC2013/x -/w 337-001/m ）/w 组织/n [询价/nz 采购/vn]/nz 。/w 获取/v [询价/nz 采购/vn]/nz 邀请书/n 时间/n ：/w 即/v 日/b 至/p 2014年1月10日/t （/w 办公/vn 时间/n ）/w 。/w 
2/m 、/w 供应商/nnt 须按/v 要求/n 进行/vn 报价/vn 。/w 2014年1月14/t 日前/t 须向/v [海南/ns 政/ng 采/v 招投标/n 有限公司/nis]/nt 交纳/v 数额/n 为/p [1000/m 元/q]/mq 人民币/n 保证金/n （/w 在/p 保证金/n 单据/n 上/f 注明/v 采购/vn 编号/n ）/w ，/w [采购/vn 文件/n]/nz 每份/r 售价/n 为/p [100/m 元/q]/mq 人民币/n ,/w 售后/vi 不/d 退/v 。/w 买/v 标书/nz 时/ng 需/v 提供/v 公司/nis [营业执照/n 副本/n]/nz 原件/n 和/cc 复印件/n ，/w [公司/nis 法人/nnt]/nz 委托书/n 。/w 
3/m 、/w 报价/vn 书/n (/w [一/d 式/k]/mq 叁/nz 份/q )/w 必须/d 在/p 2014年1月15日/t 下午/t 16：30/m （/w [北京/ns 时间/n]/nz ）/w 前/f 密封/vn 送到/v 海口市/ns 国贸/nz 路/n [49/m 号/q]/mq 中/f 衡/nz 大厦/n [16/m 楼/n]/mq D/x 座/q [海南/ns 政/ng 采/v 招投标/n 有限公司/nis]/nt 会议室/n （/w [详细/a 地址/n]/nz ）/w ，/w 报价/vn 书/n 的/ude1 接收/vn 人/n 为/p 符/v 先生/n 。/w 
[采购/vn 代理/vn]/nz 机构/n 地址/n ：/w 海口市/ns 国贸/nz 路/n [49/m 号/q]/mq 中/f 衡/nz 大厦/n [16/m 楼/n]/mq D/x 座/q 
联系人/n ：/w 符章林/nr 电话/n ：/w 0898-68501524/m 
传真/n ：/w 0898-68501527/m 邮编/n 号码/n ：/w 570125/m 
[采购/vn 代理/vn]/nz 机构/n 帐户/n 名称/n ：/w [海南/ns 政/ng 采/v 招投标/n 有限公司/nis]/nt 
[开户/vn 银行/nis]/nz ：/w [中国/ns 工商/n 银行/nis]/ntcb 海口/ns 国贸/nz 支行/n 
帐号/n ：/w 2201028119200122488/m 
