8日/t ，/w 河北省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq 会议/n 在/p 该省/r 省会/n 石家庄/ns 开幕/vi 。/w 与/cc 7日/t 开幕/vi 的/ude1 河北省/ns [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 一样/uyy ，/w “/w 未见/nz 其/rz 人/n 先/d 闻/v 其/rz 声/qv ”/w ，/w 会议/n 的/ude1 “/w [简约/a 风格/n]/nz ”/w 被/pbei 跑/v 会/v 记者/nnt 直播/vn 了/ule 出来/vf 。/w 
“/w 今年/t 的/ude1 会/v 风/n 非常/d 简朴/a ，/w 文件袋/n 换成/v 了/ule 纸袋/n ，/w 记录本/n 也/d 是/vshi 自己/rr 准备/v 的/ude1 。/w ”/w 大会/n 开幕/vi 前/f ，/w 河北省/ns 人大代表/nnt 、/w 省/n 农科院/nis 院长/nnt 王慧军/nr 说/v 。/w 
细心/a 的/ude1 记者/nnt 们/k 发现/v ，/w 大会/n 主席/nnt 台前/s 没有/v 鲜花/n 装饰/vn ，/w 代表/nnt 席位/n 也/d 没有/v 摆放/vn 矿泉水/nf ，/w 仅/d 在/p 会场/n 外/f 大厅/n 备/v 有/vyou 茶水/n 供应点/n ；/w 代表/nnt 、/w 委员/nnt 驻地/n 没有/v 布置/vn 彩旗/n 、/w 气球/n ，/w 也/d 没有/v 放置/vn 鲜花/n 、/w 铺/v 红地毯/nz 。/w 在/p 政协/nis 委员/nnt 驻地/n [中山/ns 宾馆/nis]/nt ，/w “/w 吝啬/a ”/w 到/v 一张/mq A4/x 纸/n 打印/v 出/vf [8/m 个/q]/mq “/w 门牌/n ”/w 。/w 发放/v 给/p 委员/nnt 们/k 的/ude1 公文包/n 也/d 改成/v 不到/v [5/m 元/q]/mq 人民币/n 的/ude1 帆布包/nz ，/w 除了/p 必须/d 打印/v 的/ude1 会议/n 材料/n ，/w 其它/rz 素材/n 和/cc 文件/n 都/d 将/d 实现/v 无/v 纸/n 传输/vn 。/w 
[河北省/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 周淑英/nr 说/v ，/w 客房/n 不再/d 放置/v 欢迎信/n 、/w 水果/n 及/cc 绿植/nz 小/a 盆景/n ，/w 卫生间/n 也/d 没有/v 洗漱包/nz ，/w 洗漱/vi 用品/n 都/d 是/vshi 自/p 带/v 的/ude1 。/w 
[亚太/b 大酒店/nis 办公室/nis]/nt 主任/nnt 刘子娇/nr 说/v ，/w 今年/t “/w 两会/n ”/w 工作餐/n 减少/v 了/ule 海鲜/nf ，/w 多/a 了/ule 一些/mq [地方/n 特色/n]/nz 菜品/n ，/w 用餐/vi 时/ng 也/d 不再/d 摆放/v 酒水/n ，/w 多/a 了/ule 一些/mq 汤/n 和/cc 粥/nf 。/w 
[河北省/ns 政协/nis]/nto 常务/b [副/b 秘书长/nnt]/nnt 兰保良/nr 此前/t 透露/v ，/w 接待/v 这样/rzv 的/ude1 大型/b 会议/n ，/w 以往/t [办公/vn 用品/n]/nz 是/vshi 一笔/mq 很大/d 的/ude1 开销/n ，/w 此次/rz 仅/d 公文包/n 等/udeng 两项/mq 就/d 节约/v 经费/n [40/m 万元/q]/mq 。/w 
根据/p 官方/n 公布/v 的/ude1 会期/n ，/w 从/p 本周/t 开始/v ，/w 2014年/t 中国/ns 省级/b “/w 两会/n ”/w 陆续/d 启幕/v ，/w 全国/n 将/d 进入/v “/w 地方/n 两会/n 月/n ”/w 。/w 1月6日/t ，/w 宁夏/ns “/w 两会/n ”/w 开幕/vi ，/w 本周/t ，/w 福建/ns 、/w 西藏/ns 、/w 甘肃/ns 也/d 将/d 分别/d 召开/v 人大/nis 、/w [政协/nis 会议/n]/nz 。/w 从/p 公开/ad 报道/v 来看/u ，/w 宁夏/ns “/w 两会/n ”/w 也/d 体现/v 了/ule 惊人/a 一致/a 的/ude1 节俭/a 风格/n ，/w [接待/v 规格/n]/nz 的/ude1 “/w 瘦身/vi ”/w ，/w 驻地/n 、/w 会场/n 的/ude1 “/w 素颜/nz ”/w 都/d 成为/v [媒体/n 报道/v]/nz 的/ude1 关键词/n 。/w 
在/p 中共中央/nt “/w [八/m 项/q]/mq 规定/n ”/w 、/w “/w 反/vi 四/m 风/n ”/w 、/w “/w 禁/v 卡/n 令/v ”/w 、/w “/w 禁烟令/nz ”/w 背景/n 下/f ，/w 2014/m 地方/n “/w 两会/n ”/w 月/n ，/w 料/n 将/d 有/vyou 更多/ad “/w 简约/a ”/w 措施/n 出炉/v 。/w (/w 完/vi )/w 
新闻/n 推荐/v ：/w 
[/w [国内/s 新闻/n]/nz ]/w 网友/n 建言/nz 中纪委/nt :/w 大/a 老虎/n 太远/d 眼前/s 苍蝇/n 每天/r 扑/v 脸/n 
[/w 国际/n 新闻/n ]/w 中/f 领馆/nz 纵火/vi 案/ng 开审/v 嫌犯/n 首次/m 过堂/nz 仅/d 约/d [1/m 分钟/qt]/mq 
