最近/t ，/w 李亚鹏/nr 的/ude1 [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 被/pbei 知名/a 网络/n 爆料/v 人/n 周筱赟/nr [实名/gi 举报/vn]/nz ，/w 称/v 其/rz 长期/d 借/v 公益/n 敛财/vi ，/w 前/f 日/b 他/rr 再次/d 被/pbei 质疑/vn 其/rz 基金会/nis 约/d [7000/m 万元/q]/mq 善/ag 款/q 下落不明/vl ，/w 并/cc 被/pbei 指/v 其/rz 医疗/n 费用/n 远/a 高于/v 正常/a 水平/n 。/w 前/f 日/b ，/w [中国/ns 红十字/n 基金会/nis]/nt 官方/n 微博/n 、/w [北京市/ns 民政局/nis]/nto 发出/v 一份/mq [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 善/ag 款/q [使用/v 说明/v]/nz ，/w 力证/nz 其/rz 清白/an ，/w 连同/p “/w 前妻/n ”/w 王菲/nr 也/d 是/vshi [第一/m 时间/n]/nz 默默/d 转发/v 表达/vn 支持/v 之意/nz 。/w 
最新/a 进展/vn 
“/w 书院/nis 中国/ns ”/w 遭/v 限期/vn 整改/vn 
正当/a 网友/n 们/k 期待/v 官方/n 对于/p 此事/r 会/v 有/vyou 怎样/ryv 的/ude1 说法/n 之/uzhi 时/ng ，/w 昨日/t 上午/t [北京市/ns 民政局/nis]/nto 的/ude1 官方/n 微博/n 对/p 周筱赟/nr 上月/t 举报/vn 的/ude1 李亚鹏/nr 旗下/d 的/ude1 [另一/m 家/q]/mq 基金会/nis “/w 书院/nis [中国/ns 文化/n 发展/vn 基金会/nis]/nt ”/w ，/w 公布/v 了/ule 初步/d 调查/vn 的/ude1 结果/n 。/w 调查/v 结果/n 表示/v ，/w “/w 根据/p 审计/v 情况/n ，/w 未/d 发现/v 以/p 公益/n 名义/n 敛财/vi 等/udeng 问题/n ”/w ，/w 但/c 另一方面/c 也/d 表明/v 李亚鹏/nr 方面/n 的/ude1 做法/n 也/d 有/vyou 违法/vn 之/uzhi 处/n ，/w “/w 兼任/v 其它/rz 组织/n [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 属实/a ，/w 已/d 责令/v 其/rz 限期/vd 整改/vn ，/w 变更/v 手续/n 正在/d 办理/v ”/w 。/w 
对此/d ，/w 至/p 记者/nnt 截稿/v 之/uzhi 时/ng ，/w 李亚鹏/nr 个人/n 尚未/d 对/p 此事/r 做出/v 回应/vn 。/w 而/cc “/w 书院/nis 中国/ns ”/w 的/ude1 官方/n 微博/n 则/d 是/vshi 一句/mq “/w 感谢/v 各位/rr 网友/n 的/ude1 关注/vn ！/w 希望/v 大家/rr 进一步/d 支持/v [公益/n 事业/n]/nz ！/w ”/w 作为/p 回应/vn ，/w 对于/p 未来/t 发展/vn 、/w 变更/v 法人/nnt 等/udeng 事/n 没有/v 做出/v 更为/d 详细/a 的/ude1 回应/vn 。/w 
在/p 周筱赟/nr 发出/v 微博/n 质疑/vn 之后/f ，/w 李亚鹏/nr 在/p 酝酿/v [5/m 小时/n]/mq 之后/f 以/p 个人/n 身份/n 发布/v 一封/mq 公开信/n ，/w 表示/v 期待/vn 其/rz “/w [实地/d 考察/v]/nz ”/w ，/w 并/cc 申明/v 自己/rr “/w 同样/d 具有/v 用/p 法律/n 武器/n 保护/vn 自己/rr 的/ude1 权利/n ”/w 。/w 而/cc 在/p [2/m 个/q]/mq 小时/n 之后/f ，/w [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 的/ude1 官方/n 微博/n 更是/d 以/p 一封/mq 长信/nz ，/w 从/p [五/m 个/q]/mq 方面/n 回应/v 周筱赟/nr 的/ude1 质疑/vn ，/w 对于/p 其/rz 提出/v 的/ude1 问题/n 几乎/d 全盘/d 否定/v 。/w 
对于/p 前夫/n 身受/v [信任/vn 危机/n]/nz ，/w 王菲/nr 没有/v 太多/ad 解释/v ，/w 只是/d 在/p 微博/n 上/f 默默/d 转发/v 了/ule 李亚鹏/nr 的/ude1 个人/n 声明/n 与/cc 基金会/nis 的/ude1 官方/n 回应/vn 。/w 前夫/n 李亚鹏/nr 则/d 是/vshi [第一/m 时间/n]/nz 转发/v 王菲/nr 的/ude1 这些/rz 力挺/nz 微博/n ，/w 并/cc 连用/v [三/m 个/q]/mq “/w 握手/vi ”/w 表情/n 来/vf 表达/v 自己/rr 对于/p 前妻/n 此时此刻/n 力挺/nz 的/ude1 感谢/vn 。/w 而/cc 王菲/nr 对/p 身处/s 非议/v 中心/nis 的/ude1 李亚鹏/nr 不断/d 地/ude2 表态/vi ，/w 也/d 被/pbei 不少/m 网友/n 力/n 赞/vg 是/vshi “/w 中国/ns 好/a 前妻/n ”/w 。/w 
亚/b 鹏/ng 近况/n 
喝酒/vi 会友/v 还/d 掉/v 发/v ，/w 被/pbei 指/v “/w 沮丧/a ”/w 、/w “/w 落魄/vi ”/w 
自从/p 去年/t 中秋节/t 闹出/nz 离婚/vi 新闻/n 后/f ，/w 李亚鹏/nr 的/ude1 生活/vn 到/v 现在/t 都/d 没/d 消停/nz ，/w 被/pbei 人/n [实名/gi 举报/vn]/nz 借/v 公益/n 敛财/vi ，/w 又/d 遭/v 港/n 媒/ng 爆料/v 王菲/nr 部署/vn 夺回/v 女儿/n 李嫣/nr 的/ude1 计划/n ，/w 甚至/d 有/vyou 媒体/n 爆出/v 因为/c 其/rz 忙于/v 工作/vn ，/w 王菲/nr 已经/d 带着/vn 孩子/n 回到/v 娘家/n 。/w 在/p 元旦/t 前夕/f ，/w 就/d 有/vyou 媒体/n 拍/v 到/v 已经/d 重回/v “/w 单身/n ”/w 的/ude1 李亚鹏/nr ，/w 在/p 平安夜/nz 当晚/t 仅有/nz 的/ude1 [娱乐/vn 活动/vn]/nz 竟然/d 是/vshi 约/d 几名/mq 中年/n 男女/n 友人/n 泡吧/nz ，/w 被/pbei 媒体/n 调侃/v 这/rzv 是/vshi 在/p 借酒消愁/nz 。/w 
媒体/n 指/v ，/w 李亚鹏/nr 所/usuo 承受/v 的/ude1 压力/n [越来越/d 大/a]/nz ，/w 近来/d 其/rz 头顶/n 已经/d 有/vyou 谢顶/vi 的/ude1 迹象/n 。/w 而/cc 媒体/n [近/a 几个月/mq]/nz 来/vf 拍/v 到/v 的/ude1 李亚鹏/nr ，/w 不少/m 都/d 用/p “/w 沮丧/a ”/w 、/w “/w 落魄/vi ”/w 等/udeng 词语/n 形容/v ，/w 与/cc 传闻/n 中/f 成功/a 的/ude1 房地产业/n 的/ude1 董事长/nnt 形象/n 相距/vi 甚远/nz 。/w 
与/cc 李亚鹏/nr 不同/a ，/w 王菲/nr 离婚/vi 后/f 经过/p [一段/mq 时间/n]/nz 的/ude1 调整/vn ，/w 有/vyou 赵薇/nr 等/udeng 朋友/n 的/ude1 帮助/vn ，/w 生活/vn 回复/v 正轨/n 。/w 1月3日/t ，/w 王菲/nr 的/ude1 大/a 女儿/n 窦靖童/nr [17/m 岁/qt]/mq 生日/n ，/w 王菲/nr 在/p 微博/n 上/f 写道/v ：/w 都/d 说/v 我/rr 越来越/d 像/v 你/rr 了/ule ，/w 我/rr 很/d 欣慰/a ，/w [生日/n 快乐/a]/nz ，/w 窦/nz 小姐/n ！/w 这段/r 温暖/an 文字/n 配/v 上/f 母女/n 俩/m 面容/n 有点/d 相似/a 的/ude1 照片/n ，/w 充分/ad 流露/v 天后/nz 感性/n 一面/n 。/w 
[娱乐/vn 新闻/n]/nz 推荐/v 
 王心凌/nr 美/b 照/v 被/pbei 网友/n 质疑/vn 整容/vi :/w 你/rr 妈/n 还/d 认识/v 你/rr 吗/y 

