儋州/ns “/w 三/m 公/ng ”/w 减幅/n 超过/v 11%/m 
[488/m 万元/q]/mq 用于/v [民生/n 工程/n]/nz ”/w 
“/w 从/p 2013年9月/t 开始/v ，/w 我们/rr 除了/p 工资/n 之外/f 每个/r 月/n 都/d 有/vyou 补贴/n 。/w ”/w 今天/t ，/w 全国/n “/w 最/d 美/b [乡村/n 教师/nnt]/nnt ”/w 王金花/nr 高兴/a 地/ude2 对/p 记者/nnt 说/v 。/w 
在/p 全省/n 率先/d 为/p 偏远/a 地区/n 教师/nnt 发放/v 补贴/n ，/w 是/vshi 儋州/ns 民生/n 支出/n 之一/rz ，/w 主要/b 来源于/v “/w 抠/v ”/w 出/vf 的/ude1 “/w 三/m 公/ng ”/w 经费/n 。/w 
[儋州市/ns 财政局/nis]/nt 统计/vn 显示/v ：/w 2013年/t ，/w 该市/r 共/d 支出/n “/w 三/m 公/ng ”/w 经费/n [7166/m 万元/q]/mq ，/w 同比/n 减少/v [923/m 万元/q]/mq ，/w 减幅/n 为/p 11.4%/m 。/w 压缩/v 出/vf 的/ude1 [488/m ./w 17/m 万元/q]/mq “/w 三/m 公/ng ”/w 经费/n 全部/m 用于/v 民生/n 支出/n ，/w 占/v 该市/r [三/m 大/a]/mq “/w [民生/n 工程/n]/nz ”/w 总额/n 的/ude1 91.4%/m 。/w 一/m 是/vshi 支持/v 城乡/n 互联/vi 结对/v 村庄/n 建设/vn ，/w 达/v [230/m ./w 5/m 万元/q]/mq ，/w 包括/v 硬化/vn 自然村/n 道路/n 、/w 整治/v 农村/n 环境卫生/nz 、/w 慰问/v [困难/an 群众/n]/nz 等/udeng 。/w 二/m 是/vshi 发放/v [环卫/n 工人/nnt]/nz 降温/vi 费/n 和/cc 体检/vn 费/n ，/w 达/v [207/m ./w 29/m 万元/q]/mq 。/w 三/m 是/vshi 一次性/d 拨付/v 给/p 兰洋/nr 、/w 南丰/ns 、/w 雅/ag 星等/n 试点/vn 镇/n [297/m 名/q]/mq 教师/nnt 生活/vn 补贴/n ，/w 达/v [96/m ./w 06/m 万元/q]/mq 。/w 
据介绍/nz ，/w 为了/p 严/a 控/v “/w 三/m 公/ng ”/w [经费/n 支出/n]/nz ，/w 形成/v 厉行节约/n 的/ude1 风尚/n ，/w 儋州市/ns 念/v 出/vf [五/m 道/qv]/mq “/w 紧箍咒/n ”/w ：/w [严格/ad 执行/v]/nz “/w 三/m 公/ng ”/w 经费/n 报表/n 制度/n ，/w 增强/v 经费/n 管理/v 透明度/n ;/w 减少/v 公务/n 接待/v 活动/vn ，/w 自觉/a 减少/v 公务/n 接待/v 陪同/vn 人员/n ;/w 严/a 把/pba 申报/vn 审核/v 关/n ，/w 有效/a 杜绝/v 弄虚作假/vl 行为/n ;/w 由/p 市/n 纪委/nnt 牵头/vi 组织/n 财政/n 、/w 会计/nnt 中心/nis 等/udeng 部门/n ，/w 开展/v 专项/b 检查/vn ;/w [建立/v 健全/v]/nz [内部/f 控制/vn]/nz 机制/n ，/w 完善/v 现金/n 、/w [债权/n 债务/n]/nz 、/w 资产/n 等/udeng [财务/n 管理/vn 制度/n]/nz 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
海南/ns 高考/vn 报名/vi 8日/t 开始/v [网上/s 报名/vi]/nz [填表/vi 说明/v]/nz 发布/v 
环海/v 大厦/n 业主/n 苦/a 等/udeng 8年/t 仍/d 无/v 房产证/nz 续/v :/w 不具备/v 条件/n 
斯/b 人/n 犹/d 在/p 盘点/v 海南/ns 那些/rz 邵逸夫/nr 楼/n （/w 组/n 图/n ）/w 
海口/ns 上班/vi 早/a 高峰/n 逢/v 大雾/n [世纪/n 大桥/n]/nz 消失/vi (/w 图/n )/w 
