张艺谋/nr 收到/v 抚养费/n 征收/vn 告知/v 书/n 
继/vg 张艺谋/nr 携/v 妻子/n 陈婷/nr 公开/ad 接受/v 采访/vn 及/cc 致歉/vi ，/w 沸沸扬扬/al 的/ude1 “/w 超生/vi 门/n ”/w 终于/d 有/vyou 拨云见日/vl 之/uzhi 感/vg 。/w 近日/t ，/w 该/rz 事件/n 再次/d 取得/v 新/a 进展/vn 。/w 1月6日/t ，/w [无锡市/ns 滨湖区/ns 计生局/nis]/nt 通过/p 微博/n 透露/v ，/w 张艺谋/nr 已/d 对/p 其/rz 申报/vn 的/ude1 部分/n 收入/n 提出/v 申辩/vi 。/w 而/cc 在/p 早/a 前/f 无锡市/ns [计生委/nis 主任/nnt]/nnt 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 告知/v 公众/n ，/w “/w 超生/vi 事件/n ”/w 将/d 于/p 元旦/t 后/f 公布/v 处理/vn 结果/n 。/w 
[昨天/t 下午/t]/nz ，/w [中共/n 无锡市/ns 滨湖/n 区委/nis 宣传部/nis]/nt 官方/n 微博/n @/w [无锡/ns 滨湖/n]/nz 发布/v 公布/vn 了/ule 张艺谋/nr “/w 超生/vi 门/n ”/w 最新/a 进展/vn 。/w 微博/n 称/v ，/w 滨湖区/ns 人口/n 和/cc 计划生育/n 局/n 正在/d 抓紧/v 进行/vn 该案/r 的/ude1 调查/vn 处理/vn 。/w 在/p 前期/f 开展/v 大量/m 调查/vn 核实/v 工作/vn 的/ude1 基础上/nz ，/w 2013年12月28日/t ，/w 该局/r 向/p 陈婷/nr 、/w 张艺谋/nr 寄送/v 了/ule [社会/n 抚养费/n]/nz 征收/vn 告知/v 书/n ，/w 2013年12月30日/t ，/w 陈婷/nr 、/w 张艺谋/nr 签收/v 了/ule 告知/v 书/n 。/w 2014年1月3日/t ，/w 滨湖区/ns 人口/n 和/cc 计划生育/n 局/n 收到/v 了/ule 陈婷/nr 、/w 张艺谋/nr 的/ude1 书面/b 申辩/vi ，/w 对/p 其/rz 已/d 申报/vn 的/ude1 部分/n 收入/n 提出/v 了/ule 申辩/vi 。/w 目前/t 该局/r 开始/v 对/p 当事人/n 提出/v 的/ude1 上述/b 申辩/vi 进行/vn 审核/vn ，/w 随后/d 将/d 及时/ad 作出/v 答复/vn ，/w 并/cc 在/p 法律/n 时效/n 内/f 作出/v 征收/vn 决定/v 。/w 而/cc 最终/d 的/ude1 缴纳/vn 数额/n 是否/v 就是/v 张艺谋/nr 在/p 采访/v 时/ng 透露/v 的/ude1 [700/m 万元/q]/mq ，/w 还/d 需/v 时日/n 核定/v 。/w 
 王心凌/nr 美/b 照/v 被/pbei 网友/n 质疑/vn 整容/vi :/w 你/rr 妈/n 还/d 认识/v 你/rr 吗/y 

