综合/v 日本/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w [当地/s 时间/n]/nz 7日/t 下午/t ，/w 日本/ns 官房长官/n 菅义伟/nr 在/p 内阁/n 会议/n 后/f 的/ude1 记者/nnt 会上/n 表示/v ，/w 日本/ns 作为/p 和平/n 国家/n 的/ude1 步调/n 不会/v 改变/vn 。/w 今后/t ，/w 日本/ns 将/d “/w 带着/vn 诚意/n 、/w 谦虚/a 有/vyou 礼/n ”/w 地/ude2 向/p 有关/v 国家/n 说明/v 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 的/ude1 意图/n 。/w 
菅义伟/nr 则/d 就/d 安倍/nrf 参拜/v [一/d 事/n]/mq 称/v ，/w 将/d 以/p “/w 冷静/a 毅然/d ”/w 的/ude1 姿态/n ，/w 向/p 中国/ns 认真/ad 说明/v 日本/ns 的/ude1 立场/n 。/w 
菅义伟/nr 还/d 表示/v ，/w 希望/v 中/f 日/b 两国/mq 的/ude1 紧张/a 关系/n 不要/d 影响/vn 两国/mq 的/ude1 文化/n 与/cc 经济/n 交流/vn ，/w 推进/vi 中/f 日/b 两国/mq 的/ude1 文化/n 与/cc 经济/n 的/ude1 交流/vn [十分/d 重要/a]/nz 。/w 他/rr 借此/v 表达/vn 了/ule 日本/ns 希望/v 通过/p 扩大/v 两国/mq 文化/n 与/cc 经济/n 交流/vn ，/w 改善/v [两国/mq 关系/n]/nz 的/ude1 想法/n 。/w 
另一方面/c ，/w [当地/s 时间/n]/nz 7日/t 晚/tg ，/w 韩国/nsf 外长/nnt 尹炳世/nr 在/p 与/cc 美国/nsf 国务卿/nnt 克里/nrf 会谈/vi 后/f 的/ude1 记者/nnt 会上/n ，/w 针对/p 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 问题/n 指出/v “/w 历史/n 问题/n 妨碍/v 地区/n 和解/vn 与/cc 合作/vn ”/w 。/w 对此/d ，/w 日本/ns 官房长官/n 菅义伟/nr 8日/t 在/p 记者/nnt 会上/n 表示/v ，/w “/w 将/d 在/p 与/cc 韩国/nsf 构建/v [合作/vn 关系/n]/nz 的/ude1 同时/c ，/w 坚持不懈/vl 地/ude2 说明/v 日方/n 的/ude1 想法/n 。/w ”/w 
菅义伟/nr 同时/c 就/d 日韩/n 关系/n 强调/v ，/w “/w 虽然/c 是/vshi 个/q 很难/d 的/ude1 问题/n ，/w 但/c 韩国/nsf 是/vshi 我国/n 最为/d 重要/a 的/ude1 邻国/n 。/w 对话/vn 之/uzhi 门/n 始终/d 敞开/v 。/w ”/w 
日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 去年/t 12月26日/t 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 引发/v [国际/n 社会/n]/nz 批判/vn ，/w 中国/ns 、/w 韩国/nsf 对此/d 强烈/a 谴责/v ，/w 日本/ns 的/ude1 盟友/n 美国/nsf 则/d 对/p 安倍/nrf 的/ude1 参拜/v 行为/n 表示/v 失望/a 。/w 
[中国/ns 外交部/nto]/nt 发言人/nnt 华春莹/nr 今年/t 1月8日/t 在/p 例行/v 记者/nnt 会上/n 表示/v ，/w 中方/n 敦促/v 日本/ns 领导人/nnt 正视/v [国际/n 社会/n]/nz 的/ude1 正义/n 呼声/n ，/w [承认/v 错误/n]/nz ，/w 改弦易辙/vl 。/w 
