1月7日/t ，/w 海南/ns [保亭/ns 黎族/nz 苗族/nz 自治县/n]/ns 新达达/nz [黎族/nz 织锦/n]/nz 编排/v 技术/n 研究室/nis [6/m 位/q]/mq 女/b 织工/nz 花/n 了/ule [三/m 天/qt]/mq 时间/n ，/w 在/p 黎锦/nr 上/f 织出/nz 了/ule “/w 我们/rr 的/ude1 中国/ns 梦/n ”/w [6/m 个/q]/mq 大字/n ，/w 用于/v [中央/n 电视台/nis 摄制组/nis]/nt 在/p 保亭/ns 拍摄/v “/w 心连心/vl ”/w [特别/d 节目/n]/nz 。/w 
