图片/n 来源/n ：/w 香港/ns 《/w 文汇报/nz 》/w 
据/p 香港/ns 《/w 文汇报/nz 》/w 消息/n ，/w 容祖儿/nz “/w 1314/m 跨/v 年/qt 演唱会/n ”/w 前晚/nz 在/p [香港/ns 红馆/nz]/nt [顺利/ad 完成/v]/nz ，/w 连日来/dl 抱恙/nz 上阵/vi 的/ude1 容祖儿/nz 凭/p 斗志/n 毅力/n 战胜/v 一切/rz ，/w 在/p 舞台/n 上/f 倾力/v 演出/vn ，/w 纵使/c 声哑/nz 献/v 唱/v 亦/d 赢得/v 全场/n 观众/n 的/ude1 掌声/n ，/w 名副其实/vl 愈/d 唱/v 愈/d 强/a ，/w 男友/n 刘浩龙/nr (/w 师兄/n )/w 在/p 背后/f 不停/v 灌输/vn 正能量/nz 应/v 记/vn 一/m 功/n ，/w 难怪/d 容祖儿/nz 高调/n 传情/vi ，/w 形容/v 对方/n 是/vshi 温暖/an 的/ude1 太阳/n ，/w 靠得住/a ，/w 更/d 扬言/v 目标/n 是/vshi [36/m 岁/qt]/mq 前生/n 宝宝/n 。/w 
当晚/t 前来/vi 捧场/vi 有/vyou 老板/nnt 杨受成/nr 和/cc 太太/n 、/w 容祖儿/nz 妈妈/n 和/cc 弟弟/n 、/w 狄波拉/nrf 夫妇/n 、/w 赵世曾/nr 和/cc 女伴/n 、/w 苏永康/nr 与/cc 女友/n 、/w 郑俊泓/nr 、/w 谢安琪/nr 、/w “/w 密友/n ”/w 张敬轩/nr 和/cc 关智斌/nr 便/d 分开/vi 坐/v ，/w 而/cc 男友/n 刘浩龙/nr 继续/v 玩/v 低调/n ，/w 没有/v 露面/vi 。/w 
容祖儿/nz 全/a 晚/tg 数/n 度/qv 感触/n 落泪/vi ，/w 以/p 孕妇/n 造型/n 出场/vi 时/ng 更/d 感性/n 道/qv ：/w “/w 期待/v 真正/d 有/vyou 个/q 属于自己/v 宝宝/n 的/ude1 一刻/mq ，/w 生命/n 好/a 奇妙/a ，/w 好/a 想/v 留/v 一个/mq 好好/d 血统/n 延续/v 落/vn 去/vf ，/w 我/rr 没什么/vl 优点/n ，/w 但/c 想/v 生/vn 个/q 出来/vf 为/p 社会/n 贡献/n 下/f 。/w ”/w 容祖儿/nz 又/d 澄清/vi 近日/t 指/v 她/rr 打针/vi 开/v 声/qv 的/ude1 报道/vn ，/w 她/rr 否认/v 说/v ：/w “/w 病重/n 是/vshi 事实/n ，/w 不过/c 我/rr 无/v 打开/v 声/qv 针/n ，/w 这/rzv 会/v 很/d 伤身/nz ，/w 我/rr 最多/ad 吃/v 几粒/nz 药/n ，/w 因/p 仍/d 想/v 还/d 可以/v 跳舞/vn ，/w 最后/f 以/p 意志力/nz 去/vf 克服/v 。/w ”/w 
[娱乐/vn 新闻/n]/nz 推荐/v 
 王心凌/nr 美/b 照/v 被/pbei 网友/n 质疑/vn 整容/vi :/w 你/rr 妈/n 还/d 认识/v 你/rr 吗/y 

