图/n 为/p 志愿者/nnt 为/p 孩子们/nz 穿/v 上/f 崭新/b 的/ude1 羽绒服/n 。/w 李存福/nr 摄/vg 
图/n 为/p 孩子们/nz 穿/v 上/f 新衣服/nz 开心/a 地/ude2 笑/v 了/ule 。/w 李存福/nr 摄/vg 
图/n 为/p 志愿者/nnt 给/p 孩子们/nz 发放/v 书包/n 和/cc 文具/n 。/w 李存福/nr 摄/vg 
7日/t ，/w 石家庄/ns “/w 吉祥/n 娃娃/n 回家/vi 热线/n ”/w 的/ude1 [9/m 名/q]/mq 志愿者/nnt ，/w 来到/v 位于/v 太行山/ns 深处/s 的/ude1 井陉县/ns 七狮村/ns ，/w 为/p 村子/n 里/f 的/ude1 [11/m 名/q]/mq [贫困/a 儿童/n]/nz ，/w 送去/vf 新/a 棉衣/n 和/cc 书包/n 等/udeng 学习/v 用品/n 。/w 
现场/s ，/w [9/m 名/q]/mq 志愿者/nnt 亲手/d 把/pba 崭新/b 的/ude1 羽绒服/n 穿/v 在/p 孩子们/nz 身上/s ，/w 并/cc 把/pba 文具/n 装进/vf 书包/n ，/w 给/p 孩子/n 背上/v 。/w “/w 看着/v 孩子们/nz 的/ude1 笑脸/n ，/w 我/rr 心里/s 特别/d 激动/a 。/w ”/w 志愿者/nnt 董梅/nr 说/v ，/w 她/rr 是/vshi 第一次/mq 参加/v 这样/rzv 的/ude1 活动/vn ，/w 觉得/v 非常/d 有/vyou 意义/n 。/w 
据/p 七狮村/ns 村民/n 赵居廷/nr 介绍/v ，/w 他们/rr 村/n 人均/a 耕地/n 不足/an [一/d 亩/q]/mq ，/w 村民/n 的/ude1 主要/b 收入/n 来源/n 就是/v 外出/vn 打工/vi ，/w 许多/mq [贫困/a 家庭/n]/nz 供/vi 孩子/n 上学/vi 十分/d 吃力/a ，/w 村里/n 还有/v [几十/m 户/q]/mq 人家/n ，/w 至今/d 仍/d 住在/v 破旧/a 的/ude1 窑洞/n 里/f 。/w 
看着/v 儿子/n 穿/v 上/f 新衣服/nz ，/w 背/v 起/vf 新/a 书包/n ，/w 村民/n 毕喜东/nr 说/v ，/w 他/rr 自己/rr 患有/v 关节炎/n ，/w 供/vi 孩子/n 上学/vi 非常/d 困难/an ，/w 多亏/v 了/ule 这些/rz 爱心/n 人士/n 的/ude1 帮助/vn ，/w 孩子/n 才能/n 安心/a 上学/vi 。/w 一位/mq 孩子/n 的/ude1 妈妈/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 眼看/v 就要/d 过/uguo 春节/t 了/ule ，/w 孩子/n 还/d 没有/v 买/v 新衣服/nz ，/w 志愿者/nnt 们/k 帮助/v 她/rr 完成/v 了/ule 一个/mq 心愿/n 。/w 
“/w 吉祥/n 娃娃/n 回家/vi 热线/n ”/w 的/ude1 创始人/nnt 靳全昌/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 作为/p 一个/mq 企业家/nnt ，/w 应该/v 有/vyou 一颗/mq 感恩/vi 的/ude1 心/n 。/w “/w 企业/n 的/ude1 利润/n 来自/v 于/p 民众/n ，/w 企业/n 也/d 应该/v 拿出/v 一部分/m 利润/n 回报/v 民众/n 。/w ”/w 靳全昌/nr 说/v ，/w 今后/t 他们/rr 将/d 把/pba 慈善/a 作为/p 一项/mq 事业/n 长期/d 坚持/v 下去/vf 。/w 
石家庄/ns “/w 吉祥/n 娃娃/n 回家/vi 热线/n ”/w 今年/t 1月1日/t 开通/v ，/w 热线/n 的/ude1 宗旨/n 是/vshi 帮助/v 走失/vn 儿童/n 回归/v 家庭/n 。/w 河北/ns 知名/a 慈善/a 人士/n “/w 希望/v 将军/nnt ”/w 赵渭忠/nr 受邀/v 出任/v 该/rz 热线/n 的/ude1 顾问/nnt 。/w (/w 完/vi )/w 
[社会/n 新闻/n]/nz 推荐/v 
