■/w 院长/nnt 为/p 李龙涛/nr 颁发/v 了/ule [荣誉/n 证书/n]/nz 。/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 闫志国/nr 摄/vg 
新闻/n 到底/d 《/w [公交车/nz 上/f]/nz 穿/v 得/ude3 厚/a 老人/n 晕倒/v 乘客/n 忙/v 施救/nz 有人/r 号脉/vi 有人/r 喂药/v 》/w 
新闻/n 闪回/nhd 2013年12月30日/t 中午，78/t 岁/qt 的/ude1 宋秀文/nr 在/p [5/m 路/n]/mq [公交车/nz 上/f]/nz 突然/ad 晕倒/v 。/w 乘客/n 们/k 纷纷/d 出手/vi 相助/v 。/w 其中/rz ，/w 杨秀敏/nr 和/cc 李龙涛/nr 不仅/c 出手/vi 施救/nz ，/w 还/d 把/pba 老人/n 送/v 回家/vn ，/w 等/udeng 老人/n 的/ude1 女儿/n 赶到/v 后/f 才/d 放心/v 离开/v 。/w 
[昨天/t 下午/t]/nz ，/w 李龙涛/nr 所在/n 的/ude1 [石家庄/ns 现代/ntc 中医/nnd 血液/n 肾病/nhd 医院/nis]/nth 召开/v [表彰/vn 大会/n]/nz ，/w 号召/v 全院/n 职工/nnt 向/p 他/rr 学习/v 。/w “/w 我/rr 是/vshi 一名/mq 医生/nnt ，/w 这/rzv 是/vshi 我/rr 应该/v 做/v 的/ude1 ！/w ”/w [31/m 岁/qt]/mq 的/ude1 李龙涛/nr 说/v ，/w 以后/f 遇到/v 这种/r 情况/n ，/w 他/rr 还/d 会/v “/w 搭把手/nz ”/w 。/w 
在/p [昨天/t 下午/t]/nz 的/ude1 [表彰/vn 大会/n]/nz 上/f ，/w 该院/r 院长/nnt 王建峰/nr 表示/v ，/w 李龙涛/nr 在/p 平时/t 的/ude1 工作/vn 中/f 非常/d [认真/ad 负责/v]/nz 。/w 他用/n 自己/rr 的/ude1 [专业/n 知识/n]/nz ，/w 救助/vn 晕倒/v 的/ude1 老人/n ，/w 传递/v 的/ude1 是/vshi 一种/mq 正能量/nz ，/w 也/d 是/vshi [医者/nz 仁心/nz]/nz 的/ude1 体现/vn 。/w 王建峰/nr 号召/v 全院/n 职工/nnt 爱岗敬业/vl 、/w 救死扶伤/vl ，/w 乐于助人/vl ，/w 向/p 李龙涛/nr 学习/v 。/w 
[社会/n 新闻/n]/nz 推荐/v 
