2013年/t 是/vshi 全面/ad 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 精神/n 和/cc 本届/r 政府/nis 的/ude1 开局/n 之/uzhi 年/qt ，/w 是/vshi 实施/v “/w 十二五/m ”/w 规划/n 承前启后/bl 的/ude1 关键/n 一年/mq 。/w 
一年/mq 来/vf ，/w 习近平/nr 总书记/nnt 发表/v 的/ude1 一系列/b 重要/a 讲话/n ，/w 党中央/nt 、/w 全国人大/nto 、/w 国务院/nt 作出/v 的/ude1 一系列/b 重要/a 决定/v 都/d 对/p 法制/n 工作/vn 提出/v 新/a 要求/n 。/w 
这/rzv 一年/mq ，/w [国务院/nt 法制/n]/nz 工作/vn 紧紧/d 围绕/v 党中央/nt 、/w 国务院/nt 的/ude1 工作/vn 部署/vn ，/w 加快/v [政府/nis 职能/n 转变/v]/nz ，/w 深化/v 行政/n 体制改革/v ，/w 全年/n 共/d 向/p 全国人大常委会/nt 提交/v 法律/n 议案/n [6/m 件/q]/mq 、/w [决议/n 草案/n]/nz [1/m 件/q]/mq ，/w 制定/v [行政/n 法规/n]/nz [10/m 件/q]/mq ，/w 各项/r 法制/n 工作/vn 开局/n 良好/a 。/w 
党中央/nt 、/w 国务院/nt 决策/vn 部署/vn 推进/vi 法治/n 中国/ns 建设/vn 
在/p 首都/n 各界/rz 纪念/v 现行/b 宪法/n 公布/v 施行/vn [３０/m 周年/q]/mq 大会/n 上/f ，/w 习近平/nr 总书记/nnt 强调/v 指出/v ，/w 要/v 落实/vn [依法/d 治国/vi]/nz 基本/a 方略/n ，/w 加快/v 建设/vn [社会主义/n 法治/n]/nz 国家/n ，/w 以/p 宪法/n 为/p 最高/a [法律/n 规范/v]/nz ，/w 维护/v [社会主义/n 法制/n]/nz 的/ude1 统一/vn 和/cc 尊严/n ，/w 全面/ad 推进/vi 科学/n 立法/vn 、/w 严格/ad 执法/vn 、/w [公正/a 司法/n]/nz 、/w 全民/n 守法/vi 进程/n ，/w 维护/v [社会/n 公平/a 正义/n]/nz 。/w 
3月17日/t ，/w 李克强/nr 总理/nnt 在/p 会见/v 采访/vn 两会/n 的/ude1 [中外/b 记者/nnt]/nz 时/ng 强调/v ，/w 建设/v [法治/n 政府/nis]/nz ，/w 要/v 把/pba 法律/n 放在/v 神圣/a 的/ude1 位置/n ，/w 任何人/r 、/w 办/v 任何/rz 事/n ，/w 都/d 不能/v [超越/v 法律/n]/nz 的/ude1 权限/n ，/w 我们/rr 要/v 用/p 法治/n 精神/n 来/vf 建设/v 现代/ntc 经济/n 、/w [现代/ntc 社会/n]/nz 、/w 现代/ntc 政府/nis 。/w 
3月/t ，/w 国务院/nt 第一次/mq [全体/n 会议/n]/nz 全面/ad 部署/vn 新/a 一届/mq 政府/nis 工作/vn ，/w 新/a 制定/v 的/ude1 《/w [国务院/nt 工作/vn 规则/n]/nz 》/w 强调/v ，/w [依法/d 行政/n]/nz 是/vshi 国务院/nt 的/ude1 工作/vn 准则/n 之一/rz ，/w 国务院/nt 及/cc 各/rz 部门/n 要/v 带头/vn 维护/v 宪法/n 和/cc [法律/n 权威/n]/nz ，/w 建设/v [法治/n 政府/nis]/nz 。/w 
李克强/nr 总理/nnt 在/p 国务院/nt 第一次/mq 廉政/n 工作/vn 电视电话会议/n 上/f 强调/v ，/w 让/v 权力/n 在/p 法治/n 下/f 运行/vn ，/w 是/vshi 廉洁/a 政府/nis 建设/vn 的/ude1 根本/a 保证/v ；/w 加强/v [制度/n 建设/vn]/nz ，/w 用/p 制度/n 管/v 权/n 、/w 管/v 钱/n 、/w 管/v 人/n ，/w 给/p 权力/n 涂/v 上/f 防腐剂/n 、/w 戴/v 上/f 紧箍咒/n ，/w 真正/d 形成/v 不能/v 贪/vn 、/w 不/d 敢/v 贪/vn 的/ude1 反/vi 腐/vg 机制/n ；/w 办/v 任何/rz 事情/n 都/d 不能/v 走出/v 法律/n 的/ude1 范围/n ，/w 法律/n 的/ude1 约束/vn 应/v 要/v 像/v 影子/n 一样/uyy ，/w 时时/d 跟随/v 。/w 
5月13日/t ，/w 李克强/nr 总理/nnt 在/p 国务院/nt 机构/n 职能/n 转变/v 动员/vn 电视电话会议/n 上/f 强调/v ，/w 转变/v [政府/nis 职能/n]/nz ，/w 就是/v 要/v 解决/vn 好/a 政府/nis 与/cc 市场/n 、/w 政府/nis 与/cc 社会/n 的/ude1 关系/n 问题/n ，/w 通过/p 简政放权/vl ，/w 进一步/d 发挥/v 市场/n 在/p [资源/n 配置/vn]/nz 中/f 的/ude1 基础性/n 作用/n ，/w 激发/v [市场/n 主体/n]/nz 的/ude1 创造/vn 活力/n ，/w 增强/v 经济发展/v 的/ude1 内/f 生/v 动力/n ；/w 就是/v 要/v 把/pba 政府/nis 工作/vn 重点/n 转/v 到/v 创造/vn 良好/a 发展/v 环境/n 、/w 提供/v 优质/b [公共/b 服务/vn]/nz 、/w 维护/v [社会/n 公平/a 正义/n]/nz 上来/vf ，/w 用/p 法治/n 思维/n 和/cc 法治/n 方式/n 履行/v [政府/nis 职能/n]/nz 。/w 
为/p 推动/v [政府/nis 职能/n 转变/v]/nz 提供/v 法治/n 保障/vn 
李克强/nr 总理/nnt 在/p 会见/v 采访/vn 两会/n 的/ude1 [中外/b 记者/nnt]/nz 时/ng 强调/v ，/w 现在/t 国务院/nt 各/rz 部门/n [行政/n 审批/vn 事项/n]/nz 还有/v [１７００/m 多项/mq]/mq ，/w 本届/r 政府/nis 下决心/vi 再/d 削减/v [三/m 分/qt 之一/rz 以上/f]/mq 。/w 
２０１３年５月/t 、/w ７月/t 和/cc １１月/t ，/w 国务院/nt [三/m 次/qv]/mq 决定/v 取消/vn 和/cc 下放/v 共/d [２２１/m 项/q]/mq [行政/n 审批/vn 项目/n]/nz ，/w 重点/n 是/vshi 经济/n 领域/n 投资/vn 、/w [生产/vn 经营/vn 活动/vn]/nz 的/ude1 项目/n ，/w 包括/v 一些/mq 对/p 企业/n [投资/vn 项目/n]/nz 的/ude1 核准/vn ，/w 涉及/v 企业/n [生产/vn 经营/vn 活动/vn]/nz 的/ude1 许可/vn ，/w 及/cc 企业/n 、/w [社会/n 组织/n]/nz 和/cc 个人/n 的/ude1 资质/n 资格/n 认定/v 等/udeng 。/w 
同时/c ，/w 为了/p 依法/d 推进/vi [行政/n 审批/vn 制度/n]/nz 改革/vn 和/cc [政府/nis 职能/n 转变/v]/nz ，/w 国务院/nt 对/p 取消/v 和/cc 下放/v [行政/n 审批/vn 项目/n]/nz 涉及/v 的/ude1 法律/n 、/w [行政/n 法规/n]/nz 进行/vn 了/ule 清理/v ，/w 先后/d 向/p 全国人大常委会/nt 提请/v 审议/vn [文物/n 保护法/n]/nz 等/udeng [１２/m 部/q]/mq 法律/n 的/ude1 修正案/n （/w 草案/n ）/w 和/cc [海洋/n 环境保护/gg]/nz 法/n 等/udeng [７/m 部/q]/mq 法律/n 的/ude1 修正案/n （/w 草案/n ）/w ，/w 公布/v 国务院/nt 关于/p 废止/v 和/cc 修改/v 部分/n [行政/n 法规/n]/nz 的/ude1 决定/vn 、/w 国务院/nt 关于/p 修改/v 部分/n [行政/n 法规/n]/nz 的/ude1 决定/vn ，/w 废止/v [煤炭/n 生产/vn 许可证/n 管理/vn 办法/n]/nz ，/w 对/p [期货/n 交易/vn 管理/vn 条例/n]/nz 、/w 船员/nnd 条例/n 等/udeng [４１/m 部/q]/mq [行政/n 法规/n]/nz 的/ude1 部分/n 条款/n 作/v 了/ule 修改/v 。/w 
为了/p 巩固/v [行政/n 审批/vn 制度/n]/nz 成果/n ，/w 遏制/v [行政/n 审批/vn]/nz 边/k 减/v 边/k 增/v 、/w 明/ag 减/v 暗/a 增/v ，/w 在/p 总结/v 多年来/d 中央/n 和/cc 地方/n [行政/n 审批/vn 制度/n]/nz 改革/vn 的/ude1 做法/n 和/cc 经验/n 基础上/nz ，/w 国务院/nt 于/p ２０１３年９月/t 发布/v 关于/p [严格/ad 控制/vn]/nz 新/a 设/v [行政/n 许可/vn]/nz 的/ude1 通知/n 。/w 通知/n 要求/n ，/w 今后/t 起草/v 法律/n 草案/n 、/w [行政/n 法规/n]/nz 草案/n 一般/ad 不/d 新/a 设/v [行政/n 许可/vn]/nz ；/w 从/p 保障/v 企业/n 和/cc 个人/n 投资/v 自主权/n 、/w 放宽/v 市场准入/n 、/w 降低/v 企业/n 和/cc 个人/n 的/ude1 [投资/vn 创业/vn]/nz 门槛/n 等/udeng 方面/n ，/w 明确/a 了/ule 不得/vi 新/a 设/v [行政/n 许可/vn]/nz 的/ude1 [十六/m 种/q]/mq 具体/a 情形/n ，/w 除/p 法律/n 、/w [行政/n 法规/n]/nz 规定/n 外/f ，/w [行政/n 许可/vn]/nz 一律/d 不得/vi 收费/vn ；/w 确/d 需/v 新/a 设/v 的/ude1 ，/w 必须/d 严格遵守/v [行政/n 许可法/n]/nz 的/ude1 规定/n ，/w 严格/ad 设定/v 标准/n 。/w 
２０１３年１０月/t ，/w [国务院/nt 常务/b 会议/n]/nz 审议/v 通过/p [注册/vn 资本/n]/nz [登记/vn 制度/n]/nz 改革/v 方案/n ，/w 决定/v 放宽/vn [注册/vn 资本/n]/nz 登记/v 条件/n ，/w 将/d 公司/nis [注册/vn 资本/n]/nz 实/ad 缴/v 登记/vn 制/v 改为/v 认缴/nz 登记/vn 制/v ，/w 取消/v 公司/nis [注册/vn 资本/n]/nz [最低/a 限额/n]/nz ，/w 放松/v [市场/n 主体/n]/nz 的/ude1 准入/vn 管制/vn ，/w 以/p 进一步/d 优化/v 营/n 商/v 环境/n ，/w 降低/v 创业/vn 成本/n ，/w 激发/v 社会/n 投资/v 活力/n 和/cc 创造力/n 。/w 国务院/nt 及时/ad 向/p 全国人大常委会/nt 提交/v 了/ule 有关/v 议案/n ，/w 对/p 公司法/n 有关/v 条款/n 进行/vn 修改/v 。/w 
用/p 法治/n 方式/n 履行/v [政府/nis 职能/n]/nz 、/w 推动/v 改革/vn 发展/vn 
为了/p 加快/v [政府/nis 职能/n 转变/v]/nz ，/w 创新/vi 对外开放/vl 模式/n ，/w 进一步/d 探索/v 深化/vn 改革开放/v 的/ude1 经验/n ，/w 国务院/nt 向/p 全国人大常委会/nt 提请/v 审议/vn 全国人大常委会/nt 关于/p 授权/v 国务院/nt 在/p 中国/ns （/w 上海/ns ）/w [自由/a 贸易/vn]/nz 试验区/n 等/udeng 国务院/nt 决定/v 的/ude1 特殊/a 区域内/nz 暂时/d 停止/v 实施/vn 有关/v [法律/n 规定/n]/nz 的/ude1 决定/vn （/w 草案/n ）/w ，/w 公布/v 国务院/nt 关于/p 在/p 中国/ns （/w 上海/ns ）/w [自由/a 贸易/vn]/nz 试验/v 区内/n 暂时/d 调整/vn 有关/v [行政/n 法规/n]/nz 和/cc 国务院/nt 文件/n 规定/n 的/ude1 [行政/n 审批/vn]/nz 或者/c 准入/vn 特别/d 管理/v 措施/n 的/ude1 决定/vn 。/w 为了/p 促进/v 对外开放/vl 和/cc 对外/vn 交往/vn ，/w 规范/v 外国人/n 入境/vi 出境/vi 管理/vn 工作/vn ，/w 制定/v 外国人/n 入境/vi 出境/vi 管理/v 条例/n 。/w 为了/p 便于/v [外资/n 保险公司/nis]/nz 在/p 中国/ns 境内/s 开展/v [经营/vn 活动/vn]/nz ，/w 修订/v [外资/n 保险公司/nis 管理/vn 条例/n]/nz 。/w 为了/p 加强/v 铁路/n [安全/an 管理/vn]/nz ，/w 保障/v [铁路/n 运输/vn 安全/an]/nz 畅通/an ，/w 适应/v 铁路/n [政企/n 分开/vi]/nz 要求/n ，/w 制定/v 铁路/n [安全/an 管理/vn]/nz 条例/n 。/w 为了/p 完善/v [国际/n 收支/n 统计/vn 申报/vn]/nz 制度/n ，/w 适应/v [国际/n 收支/n 统计/vn]/nz 实践/vn 发展/vn ，/w 修订/v [国际/n 收支/n 统计/vn 申报/vn 办法/n]/nz 。/w 
[建立/v 健全/v]/nz [社会/n 救助/vn]/nz 制度/n ，/w 以/p 法治/n 方式/n 织/v 牢/a 保障/v [困难/an 群众/n]/nz 基本/a 生活/vn 的/ude1 安全网/n 。/w 为了/p 落实/v [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 稳妥/a 扎实/a 有序/a 推进/vi 调整/vn 完善/v [生育/vn 政策/n]/nz ，/w 国务院/nt 向/p 全国人大常委会/nt 提出/v 关于/p 调整/vn 完善/v [生育/vn 政策/n]/nz 的/ude1 [决议/n 草案/n]/nz 。/w 
为了/p 加强/v 城镇/n 排水/vn 与/cc 污水处理/v 活动/vn 管理/vn ，/w 保障/v 城镇/n 排水/vn 与/cc 污水处理/v 设施/n 安全/an 运行/vn ，/w 以及/cc 人民/n [生命/n 财产/n]/nz 安全/an 和/cc [公共/b 安全/an]/nz ，/w 国务院/nt 制定/v 城镇/n 排水/vn 与/cc 污水处理/v 条例/n 。/w 为了/p 防治/v [畜禽/n 养殖/vn]/nz 污染/vn ，/w 促进/v [畜禽/n 养殖/vn]/nz 废弃物/n 综合利用/nz ，/w 保护/vn 和/cc 改善/v 环境/n ，/w 保障/v 人体/n 健康/a ，/w 制定/v 畜禽/n 规模/n 养殖/vn 污染防治/v 条例/n 。/w 
为了/p 加强/v 长江/ns [三峡/ns 水利枢纽/n]/ns 安全/an [保卫/v 工作/vn]/nz ，/w 维护/v 其/rz 运行/vn 安全/an 和/cc 秩序/n ，/w 国务院/nt 制定/v 长江/ns [三峡/ns 水利枢纽/n]/ns 安全/an 保卫/v 条例/n 。/w 为了/p 保护/v [军事/n 设施/n]/nz 安全/an ，/w 保障/v [军事/n 设施/n]/nz 使用/v 效能/n 和/cc 军事/n 活动/vn 正常/a 进行/vn ，/w 加强/v [国防/n 现代化/vn]/nz 建设/vn ，/w 提请/v 审议/vn [军事/n 设施/n]/nz 保护法/n 修正案/n （/w 草案/n ）/w 。/w 
扎实/a 推进/vi [依法/d 行政/n]/nz [各项/r 工作/vn]/nz 
做好/v 法规/n 规章/n 备案审查/v 工作/vn 。/w ２０１３年/t 共/d 收到/v 向/p 国务院/nt 报送/v 备案/vn 的/ude1 法规/n 规章/n [１２０４/m 件/q]/mq ，/w 对/p 其中/rz [１１９６/m 件/q]/mq 进行/vn 了/ule 备案/vi 登记/vn （/w 其中/rz [地方性/n 法规/n]/nz [５１７/m 件/q]/mq ，/w [地方/n 政府/nis 规章/n]/nz [５４６/m 件/q]/mq ，/w [部门/n 规章/n]/nz [１３３/m 件/q]/mq ）/w ，/w 对/p 其中/rz [６/m 件/q]/mq 不予/v 备案/vn 登记/vn ，/w [２/m 件/q]/mq 暂缓/v 办理/vn 备案/vi 登记/vn 。/w [国务院/nt 法制/n]/nz 机构/n [采取/v 多种/m 形式/n]/nz ，/w 对/p 存在/v 问题/n 的/ude1 规章/n 进行/vn 处理/vn ，/w 有力/a 维护/v 了/ule [社会主义/n 法制/n]/nz 的/ude1 统一/vn 。/w 
[行政/n 复议/vn]/nz 工作/vn 稳步/d 推进/vi 。/w 国务院/nt [行政/n 复议/vn]/nz 工作/vn 既/c 注重/v 依法/d 办案/vn 、/w 公正/a 裁决/vn ，/w 树立/v 国务院/nt [依法/d 行政/n]/nz 的/ude1 权威/n 和/cc 形象/n ，/w 又/d 注重/v 依法/d 有效/a 化解/v 矛盾/an 纠纷/n ，/w 努力/ad 实现/v “/w 定/v 纷/ag 止/v 争/vn 、/w 案/ng 结/v 事/n 了/ule ”/w 。/w 全年/n 办/v 结/v 立案/vn 受理/v 的/ude1 案件/n [１６１/m 件/q]/mq ，/w 裁决/vn 维持/v [４８/m 件/q]/mq ，/w 因/p 申请人/n 撤回/v 申请/vn 终止/v [２３/m 件/q]/mq ，/w 确认/v 违法/vn [９/m 件/q]/mq ，/w 驳回/v 申请/vn [８１/m 件/q]/mq 。/w 积极/ad 配合/v 全国人大常委会/nt 开展/v [行政/n 复议/vn 法/n]/nz [执法/vn 检查/vn]/nz ，/w 认真/ad 做好/v [行政/n 复议/vn 法/n]/nz 实施/v [情况/n 汇报/vn]/nz 。/w 进一步/d 梳理/v [行政/n 复议/vn 法/n]/nz 实施/v 中/f 存在/v 的/ude1 主要/b 问题/n ，/w 明确/a [行政/n 复议/vn 法/n]/nz 修订/v 的/ude1 主要/b 思路/n 和/cc 内容/n 。/w 加大/v 指导/vn 监督/v 力度/n ，/w 推动/v [行政/n 复议/vn]/nz 工作/vn 均衡/a 发展/vn 。/w 
