人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月8日/t 电/n (/w 记者/nnt 宁远/nz 通讯员/nnt 符嘉峻/nr )/w 近日/t ，/w 位于/v 海口市/ns 滨海/ns 西路/n 的/ude1 贵族/n 游艇会/nz 有限公司/nis 因/p 存在/v 消/v 控/vn 室/n 未/d 保持/v [24/m 小时/n]/mq 有人/r 值班/vn 等/udeng 消防/b [违法/vn 行为/n]/nz ，/w 被/pbei 海口市/ns 秀英区/ns 消防/b 部门/n 处罚/vn [55000/m 元/q]/mq 。/w 
据/p 了解/v ，/w 秀英/nz 消防/b 监督/v 人员/n 在/p 检查/vn 中/f 发现/v 该/rz 公司/nis 不但/c 消火栓/n 、/w 灭火器/n 等/udeng [消防/b 设施/n]/nz 未/d 保持/v 完好/a 有效/a ，/w 且/c 自动/d 喷淋/nz 管网/n 没有/v 接通/v 水源/n ，/w 形同虚设/vl ；/w 当/p 对/p 其/rz 消防/b 控制室/n [进行/vn 检查/vn]/nz 时/ng ，/w 发现/v 室内/s 也/d 大摆/nz “/w 空城计/n ”/w ，/w 无/v 人员/n 值班/vn 。/w 
可惜/v 消防/b [检查/vn 人员/n]/nz 不是/c 当年/t 的/ude1 司马懿/nr ，/w 一纸/mq [责令/v 改正/v]/nz 通知书/n 和/cc 一张/mq [55000/m 元/q]/mq 的/ude1 罚单/nz 很快/d 便/d 递/v 到/v 了/ule 该/rz 公司/nis 负责人/nnt 的/ude1 手中/s 。/w 通过/p [消防/b 人员/n]/nz 的/ude1 [警示/vn 教育/vn]/nz ，/w 该/rz 公司/nis 负责人/nnt 清醒/a 认识到/v 自身/rr 存在/v 的/ude1 [安全/an 隐患/n]/nz 和/cc [消防/b 安全/an 管理/vn]/nz 上/f 存在/v 的/ude1 漏洞/n ，/w 并/cc 表态/vi 将/d 按/p 消防/b 要求/n 认真/ad 整改/vn 。/w 
