人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月8日/t 电/n （/w 记者/nnt 宁远/nz 通讯员/nnt 王章斌/nr 吴就仔/nr ）/w 海口市/ns 一/m 男子/n 庄/ag 某/rz 利用/v 其/rz 办理/v 的/ude1 银行/nis [信用卡/n 恶意/n 透支/v]/nz [18/m 万/d 后/f]/mq 拒不/d 归还/v ，/w 为/p 躲避/v 银行/nis 催款/vi 逃离/v 海南岛/ns 。/w 接到/v 银行/nis 报案/vi 后/f 警方/n 于/p 2013年12月23日/t 将/d 庄/ag 某/rz 列为/v 网上/s 在逃/vi 人员/n 。/w 1月7日/t 晚上/t 11时/t ，/w 庄/ag 某/rz 出现/v 在/p [粤海/n 铁路/n 北港/nz]/nz 码头/n 客运/n 楼/n ，/w 准备/v 搭乘/vn 轮渡/n 回/v 海南/ns ，/w 被/pbei 正在/d 执勤/vi 的/ude1 海口/ns 铁路/n 警方/n 擒获/v 。/w 
1月7日/t 晚/tg 11时/t ，/w 庄/ag 某/rz 想/v 趁/p 夜/tg 乘船/vi 返回/v 海南/ns ，/w 谁知/v 被/pbei 正在/d 执勤/vi 的/ude1 铁路/n 民警/nnt 查获/v 。/w 目前/t ，/w 庄/ag 某/rz 已/d 被/pbei 移交/v 给/p 立案/vi [公安/n 机关/n]/nz 进一步/d 处理/vn 。/w 
警方/n 提醒/v ，/w 利用/v [信用卡/n 恶意/n 透支/v]/nz 、/w 逾期/vi 拒不/d 还款/vn 属于/v 违法犯罪/v 行为/n ，/w 是/vshi 要/v 追究/vn [法律/n 责任/n]/nz 的/ude1 。/w 
