海口市/ns 美兰区/ns 新市村/ns 多条/mq 地下/s 水管/n 老化/vi 破裂/vi 
[4/m 个/q]/mq 自然村/n 停水/vi 一个/mq 月/n 
上/f 千/m 村民/n 饮水/n 受/v 影响/vn 
新市村/ns 位于/v 海口市/ns 美兰区/ns 琼山/ns 大道/ns 附近/f ，/w 共有/v [8/m 个/q]/mq 自然村/n ，/w 由于/p [供水/vn 系统/n]/nz 年代久远/vl ，/w 多条/mq 水管/n 出现/v 老化/vn 破裂/vi ，/w 其中/rz [4/m 个/q]/mq 自然村/n 停水/vi 一个/mq 月/n ，/w 上/f 千/m 村民/n 日常/b 用水/n 受/v 影响/vn 。/w 村民/n 只能/v 使用/vn 自家/rr 的/ude1 井/n 取水/v 饮用/vn ，/w 但/c 水井/n 水质/n 不好/a ，/w 存放/v [一/d 晚/tg]/mq 后/f 会/v 出现/vn 变色/vi 沉淀/vi ，/w 村民/n 十分/d 担忧/v 。/w 据/p 了解/v ，/w 出现/v 停水/vi 的/ude1 几个/mq 自然村/n 中/f ，/w [供水/vn 系统/n]/nz 是/vshi 私人/n 承包/vn 的/ude1 ，/w 出现/v 问题/n 后/f ，/w 维修/v 经费/n 成/v 了/ule 拦路虎/n 。/w 新/a 坡/n 村委会/nis 表示/v ，/w 将/d 与/cc 各/rz 单位/n 协调/v ，/w 寻求/v [管道/n 维修/vn]/nz 资金/n 。/w 
6日/t 下午/t ，/w 记者/nnt 来到/v 位于/v 海口/ns 琼山/ns 大道/ns 北边/f 的/ude1 新市村/ns 。/w 刚/d 走进/v 村子/n 就/d 有/vyou 不少/m 村民/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 家中/s 已经/d 停水/vi 多/a 日/b ，/w 水龙头/n 流出/v 的/ude1 水/n 细/a 如/v 发丝/n ，/w 需要/v 一天/mq 时间/n 才能/n 接/v 满/a 一桶水/nz 。/w 平时/t 用水/n 只能/v 靠/v 自家/rr 水井/n ，/w 通过/p 手/n 压/v 打出/v 地下水/n 使用/v 。/w 
新市村/ns 下属/v 自然村/n 新/a 市/n 圩/ng 村民/n 谢/v 先生/n 带/v 记者/nnt 来到/v 他/rr 家里/s 。/w 谢/v 先生/n 将/d 水龙头/n 拧开/nz ，/w 根本/a 没有/v 水流/n 出/vf 。/w 谢/v 先生/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 家里/s 停水/vi 有一个/mq 月/n 的/ude1 时间/n 了/ule 。/w 谢/v 先生/n 家/q 的/ude1 后/f 院里/n 有/vyou 一口/mq 手/n 压水井/nz ，/w 谢/v 先生/n 将/d 水/n 打出/v 后/f 放在/v 一边/d ，/w 对/p 记者/nnt 说/v ：/w “/w 村里/n 的/ude1 地下水/n 打/v 上来/vf 后/f 放/v 一/m 晚上/t 就/d 会/v 出现/vn 变色/vi 沉淀/vi 的/ude1 情况/n ，/w 以前/f 这些/rz 水/n 用来/v 洗/v 衣服/n 冲/v 厕所/n ，/w 现在/t 没有/v 自来水/n ，/w 只能/v 吃喝/vn 都/d 靠/v 它/rr 了/ule 。/w ”/w 
新市村/ns 北侧/f 有/vyou 一座/mq 地上/s [混凝土/n 结构/n]/nz 的/ude1 水塔/n 。/w 村民/n 介绍/v ，/w 这/rzv 座/q 水塔/n 已/d 承包/vn 给/p 个人/n ，/w 主要/b 供应/vn 新/a 市/n 圩/ng 、/w 涌/v 谭/vn 上/f 村/n 及/cc 下/f 村/n 。/w 承包者/nz 林/ng 先生/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 目前/t 新市村/ns 停水/vi 的/ude1 原因/n 已/d 找到/v ，/w 为/p 村里/n 地下/s 供水/vn 管/v 老化/vn 破裂/vi ，/w 导致/v 水压/n 不足/an 无法/v 供水/vn 。/w 由于/p 村里/n 取水/v 的/ude1 水井/n 年代久远/vl ，/w 水井/n 中/f 的/ude1 过滤网/nz 可能/v 已经/d 发生/v 堵塞/vn 。/w 将/d 更换/v 水泵/n 将/d 取水/v 深度/n 加深/v ，/w 由/p 原先/d 的/ude1 [65/m 米/q]/mq 增加/v 到/v [90/m 米/q]/mq ，/w 希望/v 能够/v 恢复/vn 临时/b 供水/vn 。/w 
新市村/ns 的/ude1 村民/n 对于/p 井水/n 的/ude1 水质/n 存在/v 疑虑/n ，/w 起因/n 在于/v 村里/n 的/ude1 水井/n 紧挨/v 着/uzhe 一条/mq 臭水沟/nz ，/w 水质/n 已经/d 变成/v 了/ule 黑色/n 。/w 记者/nnt 发现/v ，/w 村民/n 所/usuo 说/v 的/ude1 臭水沟/nz 距离/n 水井/n 仅有/nz [5/m 米/q]/mq 左右/f ，/w 水沟/n 内/f 漂浮/v 着/uzhe 大量/m [生活/vn 垃圾/n]/nz ，/w 水中/s 大量/m 黑色/n 泡沫/n 翻涌/v 而/cc 出/vf ，/w 臭味/n 扑面而来/vl 。/w 
资金/n 不足/an [管道/n 维修/vn]/nz 存/v 困难/an 
新市村/ns 主任/nnt 张诗群/nr 介绍/v ，/w 目前/t 村里/n 的/ude1 水管/n 维修/vn 已经/d 进入/v 上报/vn 阶段/n ，/w 已/d 将/d 需/v 更换/vn 的/ude1 水管/n 测量/vn 完毕/vi ，/w 共计/v 约/d [4000/m 米/q]/mq 。/w 由于/p [供水/vn 系统/n]/nz 由/p 私人/n 承包/vn ，/w 管道/n 出现/v 损坏/vn 后/f ，/w 维修/v 经费/n 成/v 了/ule 难题/n 。/w 由于/p [供水/vn 系统/n]/nz 涉及/v 私人/n ，/w 需要/v 承包/vn 方林/nr 先生/n 共同/d 出资/vi ，/w 单一/a 由/p 上级/n 拨款/vi 存在/v 困难/an 。/w “/w 如果/c 申请/v 资金/n 未果/v ，/w 村委会/nis 将/d 进行/vn 协调/v ，/w 联合/vd 承包/v 方林/nr 先生/n 、/w 村民/n 及/cc 村/n 中/f 各/rz [企事业/n 单位/n]/nz 出资/vi ，/w 对/p 管道/n 进行/vn 修复/v 。/w ”/w 同时/c ，/w 张诗群/nr 表示/v ，/w 在/p 出现/v 停水/vi 的/ude1 涌/v 谭/vn 上/f 、/w 下/f 村/n 内/f ，/w 已/d 修好/vi 一口/mq 深水井/nz ，/w 但/c 并未/d 修建/v [配套/vn 设施/n]/nz ，/w 预计/v 安装/vn 费用/n [3/m 万元/q]/mq 。/w 对于/p 这/rzv 口/n 尚未/d 使用/v 的/ude1 深水井/nz ，/w 希望/v 由/p 涌/v 谭/vn 上/f 、/w 下/f 村/n 地方/n 出资/vi ，/w 安装/v [配套/vn 设施/n]/nz ，/w 使/v 涌/v 谭/vn 上/f 、/w 下/f 村/n 的/ude1 100多户/m 村民/n 有/vyou 水/n 可用/v ，/w 同时/c 缓解/v 新市村/ns 用水/n 紧张/a 局面/n 。/w 
对于/p 村里/n 何时/ryt 能够/v 通水/v ，/w 张诗群/nr 表示/v ，/w 由于/p 资金/n 不足/an ，/w 目前/t 还/d 无法/v 断定/v 具体/a 何时/ryt 能够/v 通水/v ，/w [寄/v 希望/v 于/p]/nz 涌/v 谭/vn 上/f 、/w 下/f 村/n 的/ude1 深水井/nz 能够/v 使用/vn ，/w 将/d 新市村/ns 供水/vn 分流/vi 。/w “/w 但是/c 目前/t 还/d 不/d 清楚/a 具体/a 时间/n ，/w 不/d 知道/v 过年/vn 时/ng 能否/v 恢复/vn 供水/vn 。/w ”/w 张诗群/nr 说/v 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
海南/ns 高考/vn 报名/vi 8日/t 开始/v [网上/s 报名/vi]/nz [填表/vi 说明/v]/nz 发布/v 
环海/v 大厦/n 业主/n 苦/a 等/udeng 8年/t 仍/d 无/v 房产证/nz 续/v :/w 不具备/v 条件/n 
斯/b 人/n 犹/d 在/p 盘点/v 海南/ns 那些/rz 邵逸夫/nr 楼/n （/w 组/n 图/n ）/w 
海口/ns 上班/vi 早/a 高峰/n 逢/v 大雾/n [世纪/n 大桥/n]/nz 消失/vi (/w 图/n )/w 
