靓丽/nz 整洁/a 的/ude1 吉阳/nz 镇区/n 
人民网/nz 三亚/ns 频道/n 1月8日/t 电/n （/w 蔡东成/nr ）/w 2013年12月29日/t ，/w 三亚市/ns 吉阳镇/ns 顺利/ad 通过/p 了/ule 全国/n 爱卫办/nis 对/p 2011-2013/m 年度/n 申报/vn 创建/v 国家/n 卫生/an 乡镇/n （/w 县城/n ）/w 的/ude1 乡镇/n （/w 县城/n ）/w 进行/vn 的/ude1 评审/vn 和/cc 社会/n 公示/n ，/w 被/pbei 命名/v 为/p “/w 2011-2013/m 年度/n 国家/n 卫生/an 乡镇/n （/w 县城/n ）/w ”/w ，/w 成为/v 海南省/ns 首/q 个/q 获/v 此/rzs 殊荣/n 的/ude1 乡镇/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 吉阳镇/ns 的/ude1 [创卫/nz 工作/vn]/nz 从/p 1998年/t 开始/v ，/w 2001年/t 便/d 获得/v “/w 海南省/ns 卫生镇/n ”/w 的/ude1 [荣誉/n 称号/n]/nz ，/w 2010年/t 拥有/v 省级/b 卫生/an 村/n 数量/n [8/m 个/q]/mq ，/w 占/v 全镇/n 村委会/nis 的/ude1 47%/m 。/w 2010年5月/t ，/w 正式/ad 启动/v 了/ule 创建/v 国家/n 卫生镇/n 计划/n ，/w 该/rz 计划/n 也/d 同时/c 被/pbei 列入/v 了/ule 2010年/t 市政府/n 实事/n 工程/n 。/w 
吉阳镇/ns 一直/d 把/pba 创建/v 国家/n 卫生镇/n 作为/p 改善/v 群众/n [生活/vn 环境/n]/nz 、/w 推进/vi [城乡/n 统筹/vd]/nz 发展/vn 、/w 构建/v 绿色/n 和谐/a 吉阳/nz 的/ude1 一项/mq 重要/a [民生/n 工程/n]/nz 来/vf 抓/v 。/w 三年/t 多/a 以来/f ，/w 认真/ad 对照/v 国家/n 卫生镇/n 标准/n ，/w [建立/v 健全/v]/nz [长效/b 管理/vn 机制/n]/nz ，/w 不断/d 深化/v 创建/vn 工作/vn ，/w 通过/p 管理/vn 网格化/gi 、/w 环卫/n 工作/vn 市场化/vn 等/udeng 新举措/nz ，/w 高标准/d 、/w 高质量/nz 地/ude2 实施/v 绿化/vn 、/w 亮/vi 化/v 、/w 美化/v 、/w 净化/vn 、/w 畅/a 化/v 、/w 硬化/vi 等/udeng 多项/mq 环境/n [整治/vn 工程/n]/nz ，/w 使/v 镇/n 容/v 村/n 貌/ng 焕然一新/vl ，/w 成功/a 打造/v 更加/d 整洁/a 、/w 美丽/a 、/w 和谐/a 的/ude1 三亚/ns “/w 东大门/nz ”/w 。/w 
