人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月8日/t 电/n （/w 记者/nnt 毛雷/nr ）/w 记者/nnt 1月8日/t 下午/t 从/p [海南省/ns 气象台/nis]/nt 获悉/v ，/w 受/v 新/a 一轮/mq 冷空气/n 的/ude1 影响/vn ，/w 8日/t 夜间/n 至/p 9日/t 白天/t ，/w 海南/ns 大部分/n 地区/n 的/ude1 [最高/a 气温/n]/nz 将/d 出现/v 明显/a 的/ude1 下降/vn ，/w [最低/a 气温/n]/nz 变化/vn 不大/d ，/w 昼夜/n 温差/n 减小/v 。/w 
省/n 气象台/nis 预计/v ，/w 8日/t 夜间/n 到/v 9日/t 白天/t ，/w 受冷/nz 空气/n 影响/vn ，/w 海南岛/ns 中部/f 和/cc [东部/f 地区/n]/nz 阴天/n 有/vyou 小雨/n ，/w 其他/rzv 地区/n 多云间阴/n 天/qt ，/w 其中/rz 北部/f 局/n 地/ude2 有/vyou 小雨/n 出现/v 。/w 海南岛/ns 各地/rzs [最低/a 温度/n]/nz ：/w 北部/f [16/m -/w 18/m ℃/w]/mq ，/w 中部/f [14/m -/w 16/m ℃/w]/mq ，/w 西部/f [15/m -/w 17/m ℃/w]/mq ，/w 东部/f 和/cc 南部/f [17/m -/w 19/m ℃/w]/mq ；/w 9日/t 白天/t [最高/a 气温/n]/nz ：/w 北部/f [18/m -/w 20/m ℃/w]/mq ，/w 南部/f [22/m -/w 24/m ℃/w]/mq ，/w 其余/rz 地区/n [19/m -/w 21/m ℃/w]/mq 。/w 
另外/c ，/w 海洋/n 方面/n ：/w 8日/t 夜间/n —/w 11日/t 白天/t ，/w 北部湾/ns 海面/n ,/w 海南岛/ns 西部/f 海面/n ，/w 风力/n [6/m -/w 7/m 级/q]/mq ，/w 阵风/n [8/m 级/q]/mq ；/w [琼州/ns 海峡/n]/nz 、/w 海南岛/ns 东部/f 和/cc 南部/f 海面/n ，/w 风力/n [6/m 级/q]/mq ，/w 阵风/n [7/m 级/q]/mq ，/w 西沙/ns 、/w [中/f 沙/n 群岛/n]/ns 海域/n ，/w 风力/n [5/m -/w 6/m 级/q]/mq ，/w 阵风/n [7/m 级/q]/mq ；/w [南沙/ns 群岛/n]/ns 海域/n ,/w 风力/n [6/m 级/q]/mq ，/w 阵风/n [8/m 级/q]/mq 。/w 
省/n [气象/n 部门/n]/nz 提醒/v 广大/b 市民/n ，/w 须/d 适时/ad 增添/v 衣物/n ，/w 避免/v 因/p 降温/vi 天气/n 带来/v 的/ude1 不适/a 。/w （/w 通讯员/nnt 连小婕/nr 郭冬艳/nr ）/w 
