
可能/v 谁/ry 都/d 没有/v 设想/vn 过/uguo ，/w [海南/ns 鸡/n 饭/n]/nz 会/v 以/p 这样/rzv 的/ude1 方式/n “/w 触电/vi 上网/v ”/w ：/w 亚龙湾/ns 一家/n 酒店/nis 在/p 其/rz 天/qt 猫/n 店/n 上/f 推出/v 的/ude1 鸡/n 饭/n 套餐/n ，/w 短短/z 几个月/mq ，/w 实现/v [1600/m 张/q]/mq 的/ude1 销售量/n ，/w 成为/v 天/qt 猫/n 上/f 最/d 闪亮/v 的/ude1 餐饮/n 明星/nnd 。/w “/w 一直/d 觉得/v 亚龙湾/ns 餐饮/n 比较/d 贵/a ，/w 没想到/nz 能/v 在/p 天/qt 猫/n 上/f 淘/v 到/v 价格/n 实惠/an 的/ude1 [海南/ns 鸡/n 饭/n]/nz 套餐/n ，/w 而且/c 味道/n 正宗/b ！/w ”/w 几个月/mq 前/f 偶然/a 在/p 天/qt 猫/n 上/f 淘/v 到/v 这/rzv 款/q 实惠/an 又/d 别致/a 的/ude1 [海南/ns 鸡/n 饭/n]/nz 套餐/n 后/f ，/w 上海/ns 人/n 施晓莉/nr 只要/c 听到/v 有/vyou 朋友/n 要/v 到/v 海南/ns 度假/vn ，/w 总会/nis 推荐/v 他们/rr 淘/v 一份/mq [海南/ns 鸡/n 饭/n]/nz 尝尝/v 。/w 
而/cc 第一位/mq 入住/v [三亚/ns 海韵/nz 度假/vn 酒店/nis]/ntch 的/ude1 天/qt 猫/n 客人/n 也/d 不会/v 想到/v ，/w 自己/rr 这个/rz “/w 第一个/mq 吃螃蟹/nz 的/ude1 人/n ”/w ，/w 居然/d 会/v 得到/v 酒店/nis 总经理/nnt 的/ude1 亲自/d 迎接/v 。/w 酒店/nis 对/p 天/qt 猫/n 客人/n 的/ude1 [热情/an 接待/v]/nz 当然/d 也/d 收获/n 满满/z ，/w 酒店/nis 天/qt 猫/n 店/n 上/f 顾客/n 们/k 的/ude1 好评/n 又/d 成/v 了/ule 酒店/nis 最好/d 的/ude1 [口碑/n 营销/vn]/nz 和/cc [网络/n 营销/vn]/nz 。/w 
[散客/n 时代/n]/nz 在线/vn 旅游/vn 崛起/v 
[网络/n 时代/n]/nz 在线/vn [旅游/vn 市场/n]/nz 的/ude1 [迅猛/a 发展/vn]/nz ，/w 令/v 传统/n [旅游/vn 企业/n]/nz 感受到/nz 前所未有/vl 的/ude1 来自/v 网络/n 的/ude1 压力/n 。/w 而/cc 今年/t 的/ude1 “/w 智慧/n 旅游年/n ”/w 主题/n 年/qt ，/w 让/v 业界/n 更加/d 关注/v 如何/ryv 利用/v 智慧/n 旅游/vn 平台/n 为/p [旅游/vn 企业/n]/nz 服务/vn ，/w 让/v 游客/n 享受/v 智慧/n 旅游/vn 带来/v 的/ude1 便利/an 。/w 
当/p 14年前/t 携程/nz 在/p 各/rz 大/a 机场/nis 散发/v 自己/rr 的/ude1 宣传单/nz 时/ng ，/w 很少/ad 会/v 有/vyou 旅行社/nis 想到/v ，/w 这种/r 新的/a “/w 机票/n +/w 酒店/nis ”/w 模式/n 推广/vn 的/ude1 自由行/nz 业务/n ，/w 会/v 在/p [十/m 余年/q]/mq 后/f 成为/v 自己/rr 强大/a 的/ude1 竞争者/n 。/w 去年/t 国庆/n ，/w 在/p 中国/ns 首部/gi 《/w 旅游/vn 法/n 》/w 的/ude1 助推/vn 下/f ，/w 全国/n [旅游/vn 市场/n]/nz 散客/n 超过/v 团队/n ，/w 海南/ns 更/d 创下/v 了/ule 散客/n 比/p 接近/v 8：2/m 的/ude1 新纪录/nz 。/w 据统计/nz ，/w 超过/v 90%/m 的/ude1 自由行/nz 游客/n ，/w 会/v 通过/p 网络/n 了解/v 出游/vn 目的地/n 、/w 机票/n 、/w 酒店/nis 、/w 景点/n 等/udeng 信息/n 。/w 
游客/n 的/ude1 碎片化/nz 正在/d 呈现/v 出/vf 越来越/d 明显/a 的/ude1 趋势/n 。/w 面对/v 游客/n 需求/n 的/ude1 改变/vn 和/cc 迅速/ad 崛起/v 的/ude1 电商/nz ，/w 传统/n 旅行社/nis 在/p 思考/vn 如何/ryv 转型/vn 应对/v ？/w 近年来/dl ，/w 我省/n 各/rz 大/a 旅行社/nis 以/p 推出/v 网站/n 、/w 开通/v 微博/n 、/w 微信/nz 等/udeng ，/w 希望/v 探索/vn 一种/mq 有效/a 的/ude1 [网络/n 营销/vn]/nz 新/a 方式/n 。/w 
“/w 随着/p IT/x 技术/n 的/ude1 发展/vn 与/cc 应用/vn ，/w [旅游/vn 企业/n]/nz 之间/f 的/ude1 竞争/vn 已经/d 从/p 过去/vf 的/ude1 以/p 质量/n 、/w 价格/n 、/w 管理/vn 为/p 中心/nis 的/ude1 竞争/vn ，/w 转变/v 为/p 以/p 信息/n 为基础/nz 的/ude1 [管理/vn 方式/n]/nz 的/ude1 竞争/vn 。/w ”/w 作为/p 一家/n 以/p 在线/vn 旅游/vn 起家/vi 的/ude1 旅行社/nis ，/w 海南/ns 完美/a 旅业/n 总经理/nnt 龙鹏/nr 认为/v ，/w [旅游/vn 电子/n 商务/n]/nz 能够/v 在/p [技术/n 支持/v]/nz 的/ude1 基础上/nz 整合/v [旅游/vn 资源/n]/nz ，/w 线/n 上/f 虚拟/v 产品/n 能够/v 打破/v 物流/n 限制/vn ，/w 促进/v [产销/n 一体化/vn]/nz ，/w 有利于/v 资源/n 方/q 、/w 技术/n 方/q 和/cc 游客/n 三者/r 之间/f 的/ude1 [无缝/b 对接/vi]/nz ，/w 有助于/v 信息化/vn [交流/vn 平台/n]/nz 的/ude1 构建/vn 。/w 
2013年/t ，/w 这家/r 经营/vn 了/ule [12/m 个/q]/mq 年头/n 的/ude1 旅行社/nis 完成/v 从/p [传统/n 模式/n]/nz 到/v 电子商务/nnd 的/ude1 跨平台/nz [互动/vn 营销/vn]/nz 服务/vn 转型/vn ，/w 成为/v 淘宝/n 及/cc 天/qt 猫/n 认证/vn 并/cc 注册/vn 的/ude1 唯一/b 一家/n 海南/ns 的/ude1 [电子/n 商务/n 托管/vn]/nz 服务商/nnd 。/w 
酒店/nis 抢/v 抓/v 天/qt 猫/n 商机/n 
2013年1月/t ，/w [三亚/ns 亚龙湾/ns 五/m 号/q 度假/vn 别墅/n 酒店/nis]/ntch 天/qt 猫/n 品牌/n 直销/v 店/n 成为/v 去年/t 首/q 个/q 入/v 驻/v 天/qt 猫/n 的/ude1 海南/ns 高/a 星级/b 度假酒店/nis 。/w 随后/d ，/w [三亚/ns 海韵/nz 度假/vn 酒店/nis]/ntch 、/w [三亚/ns 亚龙湾/ns 华宇/nr 度假/vn 酒店/nis]/nt 、/w [三亚/ns 国/n 光/n 豪/ag 生/v 度假/vn 酒店/nis]/ntch 、/w [三亚/ns 美高梅/nz 度假/vn 酒店/nis]/ntch 、/w [海南/ns 新/a 国宾馆/nis]/ntch 、/w [三亚/ns 丽景/nz 海湾/n 酒店/nis]/ntch 、/w [三亚/ns 财富/n 海湾/n 大酒店/nis]/ntch 等/udeng 陆续/d 进驻/v 天/qt 猫/n 。/w 
“/w 为了/p 更好/d 的/ude1 体现/vn 酒店/nis 的/ude1 整体/n 形象/n ，/w 也/d 为了/p 尽快/d 让/v 酒店/nis 天/qt 猫/n 店/n 正常/a 运营/vn ，/w 我们/rr 选择/v 了/ule 托管/vn 的/ude1 方式/n ，/w 委托/v 海南/ns 完美/a 旅业/n 来/vf 做/v 这/rzv 件/q 事/n 。/w ”/w [三亚/ns 亚龙湾/ns 五/m 号/q 度假/vn 别墅/n 酒店/nis]/ntch [市场/n 营销/vn 总监/nnt]/nz 倪霞/nr 说/v ，/w 尽管/c 是/vshi 托管/vn ，/w 但/c 产品/n 还是/c 以/p 酒店/nis 营销部/nz 设计/vn 为主/vi ，/w 客服/nz 也/d 是/vshi 酒店/nis 员工/n 负责/v ，/w 以/p 保证/v 酒店/nis 在/p 天/qt 猫/n 店/n 上/f 的/ude1 产品/n 能/v 突出/a 酒店/nis 特色/n ，/w 同时/c 也/d 能/v 保证/vn 客服/nz 的/ude1 服务质量/gi 。/w 
[三亚/ns 海韵/nz 度假/vn 酒店/nis]/ntch 也/d 选择/v 了/ule 托管/vn 的/ude1 方式/n 开设/v 天/qt 猫/n 店/n 。/w 酒店/nis [市场/n 营销/vn 总监/nnt]/nz 蔡立威/nr 说/v ，/w 以前/f 酒店/nis 自己/rr 做/v 天/qt 猫/n 店/n ，/w 在/p 设计/vn 、/w 产品/n 商家/n 、/w 活动/vn 报名/vi 甚至/d 开店/vi 的/ude1 手续/n 方面/n ，/w 都/d 需要/v 耗费/vn 大量/m 的/ude1 人力/n 和/cc 时间/n 去/vf 跟进/v ，/w 而且/c 往往/d 效果/n 还/d 不一定/nz 能/v [达到/v 目标/n]/nz 的/ude1 要求/n 。/w 托管/vn 之后/f ，/w 这些/rz 问题/n 不再/d 成为/v 工作/vn 中/f 的/ude1 困难/an 。/w 
去年/t ，/w 以/p 托管/vn 的/ude1 方式/n 进驻/v 天/qt 猫/n ，/w 开设/v [淘宝/n 旗舰店/nis]/nt ，/w 成为/v 海南/ns 不少/m [高/a 星级/b 酒店/nis]/nz 应对/v [散客/n 时代/n]/nz 的/ude1 [网络/n 营销/vn]/nz 新模式/nz 。/w 作为/p 在/p 淘宝/n 及/cc 天/qt 猫/n 认证/vn 并/cc 注册/vn 的/ude1 唯一/b 一家/n 海南/ns 的/ude1 [电子/n 商务/n 托管/vn]/nz 服务商/nnd ，/w 龙鹏/nr 认为/v ，/w 这/rzv 得益/vi 于/p 完美/a 旅业/n 之前/f 在/p 在线/vn [旅游/vn 市场/n]/nz 的/ude1 经验/n ，/w 以及/cc 多年来/d 与/cc 酒店/nis 良好/a 的/ude1 [合作/vn 关系/n]/nz ，/w 这/rzv 一方面/c 可以/v 弥补/vn 酒店业/n 在/p 网络应用/gi 上/f 的/ude1 能力/n 不足/an ，/w 同时/c 又/d 可避免/nz 纯/a 技术/n 型/k 公司/nis 不懂/v 酒店/nis 经营/vn 的/ude1 缺憾/n 。/w 
线/n 上/f 线/n 下/f 完美/a 衔接/vi 
在/p 推出/v [三亚/ns 亚龙湾/ns 五/m 号/q 度假/vn 别墅/n 酒店/nis]/ntch 天/qt 猫/n 店/n 时/ng ，/w 酒店/nis 与/cc 完美/a 旅业/n 不但/c 推出/v 酒店/nis 的/ude1 各类/r 优惠/v 房型/nz ，/w 双方/n 还/d 专门/d 针对/p [网络/n 销售/vn]/nz 特点/n ，/w 设计/vn 推出/v 了/ule 一系列/b 既有/v 海南/ns 特色/n 、/w 又/d 有/vyou [价格/n 竞争力/n]/nz 的/ude1 美食/n ，/w 如/v [海南/ns 鸡/n 饭/n]/nz 套餐/n 销售/vn 虚拟/v 餐饮/n 券/ng [1600/m 张/q]/mq ，/w 成为/v 了/ule 天/qt 猫/n 上/f 最/d 闪亮/v 的/ude1 餐饮/n 明星/nnd 。/w 
去年/t 双十一/nz ，/w 作为/p 专业/n 电商/nz ，/w 完美/a 旅业/n 通过/p 预售/vn 、/w 秒杀/v 、/w [限时/v 折扣/n]/nz 等/udeng 手段/n ，/w 促成/v 了/ule [三/m 家/q]/mq 酒店/nis [721/m 间/f]/mq 夜/tg 的/ude1 成交/vn ，/w 其中/rz [三亚/ns 国/n 光/n 豪/ag 生/v 度假/vn 酒店/nis]/ntch 更是/d 进入/v 航/vg 旅/vg 类/q 卖家/n TOP20/x ，/w 排名/vi [第/m 十二/m 位/q]/mq 。/w 
“/w [托管/vn 经营/vn]/nz 很/d 有/vyou [市场/n 潜力/n]/nz 。/w ”/w 倪霞/nr 认为/v ，/w [单体/n 酒店/nis]/nz 因为/c 产品/n 局限/vi 等/udeng 原因/n 难/a 拿到/v 一些/mq 推广/v 资源/n ，/w 被/pbei 托管/vn 方/q 有/vyou 强大/a 的/ude1 团队/n 和/cc 优势/n 的/ude1 资源/n ，/w 能够/v 争取/v 到/v 更多/ad 天/qt 猫/n 和/cc 淘宝/n 的/ude1 优势/n 资源/n ，/w 能/v 很好/ad 的/ude1 组合/vn 多家/mq 酒店/nis 的/ude1 产品/n ，/w 创造/v 更多/ad 的/ude1 推广/vn 机会/n 。/w 
环海/v 大厦/n 业主/n 苦/a 等/udeng 8年/t 仍/d 无/v 房产证/nz 续/v :/w 不具备/v 条件/n 
斯/b 人/n 犹/d 在/p 盘点/v 海南/ns 那些/rz 邵逸夫/nr 楼/n （/w 组/n 图/n ）/w 
海口/ns 上班/vi 早/a 高峰/n 逢/v 大雾/n [世纪/n 大桥/n]/nz 消失/vi (/w 图/n )/w 
