外交部/nto 发言人/nnt 华春莹/nr 8日/t 在/p 北京/ns 表示/v ，/w 中国/ns 与/cc 包括/v 伊朗/nsf 在/p 内/f 的/ude1 [中东/ns 地区/n]/ns 国家/n 开展/v 公开/ad 、/w 透明/a 和/cc 正常/a 的/ude1 能源/n 和/cc [经贸/b 合作/vn]/nz ，/w 不/d 损害/v 任何/rz 其他/rzv 方/q 利益/n 。/w 
在/p 当天/t 例行/v 记者/nnt 会上/n ，/w 有/vyou 记者/nnt 问/v ，/w 从/p 去年/t 6月/t 开始/v ，/w 美国/nsf 和/cc 欧盟/n 对/p 伊朗/nsf 石油/n 贸易/vn 的/ude1 制裁/vn 有所/v 松动/vn 。/w 你/rr 能否/v 介绍/vn 中国/ns 在/p 伊朗/nsf 石油/n 贸易/v 方面/n 的/ude1 立场/n ？/w 
华春莹/nr 说/v ，/w 中国/ns 与/cc 包括/v 伊朗/nsf 在/p 内/f 的/ude1 [中东/ns 地区/n]/ns 国家/n 开展/v 公开/ad 、/w 透明/a 和/cc 正常/a 的/ude1 能源/n 和/cc [经贸/b 合作/vn]/nz 。/w 这种/r 合作/vn 是/vshi 互利/vi 共赢/n 的/ude1 ，/w 不/d 损害/v 任何/rz 其他/rzv 方/q 利益/n ，/w 也/d 不/d 违反/v 中国/ns 应该/v 承担/v 的/ude1 任何/rz 国际/n 义务/n 。/w 
