7日/t ，/w [济南市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 对/p [两/q 起/vf]/mq 特大/b 制售/v 地沟油/nf 案件/n 进行/vn 宣判/v ，/w 图/n 为/p 宣判/v 现场/s 。/w 梁犇/nr 摄/vg 
[济南市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 7日/t 对/p [两/q 起/vf]/mq 特大/b 制售/v 地沟油/nf 案件/n 进行/vn 宣判/v ，/w [两/q 起/vf]/mq 案件/n 总/b 销售/v 金额/n 超过/v [3/m 亿元/q]/mq 人民币/n 。/w 被告人/n 朱传峰/nr 因/p 犯/v 生产/vn 、/w 销售/vn 有毒/vn 、/w 有害/a 食品/n 罪/n ，/w 判处/v 死刑/n ，/w 缓期/vi 二年/t 执行/v ，/w 被告人/n 于海波/nr 犯/v 销售/vn [伪劣/b 产品/n]/nz 罪/n ，/w 处以/v 有期徒刑/n 十五年/t 。/w 
[山东省/ns 济南市/ns 人民检察院/nis]/nt [提起/v 公诉/vi]/nz 的/ude1 被告人/n 朱传峰/nr 、/w 朱传清/nr 、/w 朱传波/nr 、/w 杜恒强/nr 、/w 杜恒才/nr 、/w 朱洪涛/nr 、/w 蒋卫东/nr 、/w 朱传国/nr 、/w 刘兴善/nr 、/w 刘恒亮/nr 分别/d 犯/v [生产/vn 销售/vn 伪劣/b 产品/n 罪/n]/nz 、/w 生产/vn 、/w 销售/vn 有毒/vn 有害/a 食品/n 罪/n 一/m 案/ng ，/w 经/p [济南市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 调查/vn 审理/v 确认/vn ，/w 被告人/n 朱传峰/nr 、/w 朱传清/nr 、/w 朱传波/nr 兄弟/n [三/m 人/n]/mq 2006年/t 起/vf ，/w 先后/d 从/p 山东/ns 、/w 北京/ns 、/w 江苏/ns 、/w 新疆/ns 等/udeng 地/ude2 大量/m 收购/v “/w 泔水油/nf ”/w 、/w 白土/nr 等/udeng 原料/n ，/w 在/p 西/f 车间/n 通过/p 加温/v 除/p 杂/a 、/w 除臭/nz 、/w 过滤/v 、/w 脱酸/gb 、/w 脱脂/v 等/udeng 工序/n ，/w 生产/vn “/w 地沟油/nf ”/w 。/w 并/cc 在/p 明知/v 他人/rr 将/d 向/p 其/rz 所购/nz 的/ude1 “/w 地沟油/nf ”/w 冒充/v 食用油/n 进行/vn 销售/vn 的/ude1 情况下/nz ，/w 仍/d 将/d “/w 地沟油/nf ”/w 销售/vn 给/p [山东省/ns 聊城市/ns 昌/ag 泉/ng 粮油/n 实业/nis 有限公司/nis]/nt 、/w [济南/ns 千门/nz 商贸/n 中心/nis]/nt 、/w 济南/ns 大/a [中/f 粮油/n 有限公司/nis]/nt 等/udeng [17/m 家/q]/mq 食用油/n 经营户/n ，/w 销售/v 金额/n 高达/v [52418544/m ./w 2/m 元/q]/mq 人民币/n 。/w 
当日/t ，/w [山东省/ns 济南市/ns 人民检察院/nis]/nt 还/d 对于/p 海波/n 、/w 邢洪生/nr 、/w 被告/n 单位/n 大/a 中/f 粮油/n 所/usuo 犯/v 销售/vn [伪劣/b 产品/n]/nz 罪/n ，/w 刘太金/nr 、/w 于/p 召/vg 荣/ag 销售/vn 有毒/vn 、/w 有害/a 食品/n 罪/n 一/m 案/ng [提起/v 公诉/vi]/nz 。/w 经/p 法院/nis 审理/v 查明/v ，/w 2006年9月/t ，/w 被告人/n 于海波/nr 、/w 邢洪生/nr 共同/d 注册/vn 成立/vi 千门/nz 商贸/n (/w 非/b [法人/nnt 独资/b 企业/n]/nz )/w ，/w 从事/vi 粮油/n 销售/vn 等/udeng 业务/n ，/w 经营/vn 中/f ，/w 于海波/nr 、/w 邢洪生/nr 与/cc 多家/mq 制药/v 企业/n 签订/v 豆油/nf [购销/vn 合同/n]/nz ，/w 为/p 获取/v 高额/b 利润/n ，/w 自/p 发达/a 公司/nis 、/w [博/ag 汇/v 公司/nis]/nt 、/w [格林/nrf 公司/nis]/nt 低价/n 购进/v 以/p “/w 泔水油/nf ”/w 为/p 原料/n 生产/vn 的/ude1 “/w 地沟油/nf ”/w ，/w 后/f 按/p 比例/n 掺入/v 四级/b 豆油/nf 中/f ，/w 销售/vn 给/p 齐发/v 药业/nis 、/w 倚天/nz 药业/nis 、/w 内蒙古/ns 公司/nis 等/udeng 多家/mq 制药/v 企业/n ，/w 期间/f ，/w 为/p 避免/v 引起/v 他人/rr 对/p 千门/nz 商贸/n 独家/d 长期/d 向/p 上述/b 制药/v 企业/n 供货/vn 的/ude1 注意/vn ，/w 于海波/nr 、/w 邢洪生/nr 遂/d 于/p 2009年10月/t 以/p 于海波/nr 的/ude1 妻子/n 张红/nr 为/p [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt ，/w 注册/vn 成立/vi 大/a 中/f 粮油/n ，/w 采取/v 上述/b 同样/d 手段/n 与/cc 千门/nz 商贸/n 交替/d 向/p 上述/b 制药/v 企业/n 销售/vn 勾兑/v 后/f 的/ude1 豆油/nf ，/w 自/p 2007年9月/t 至/p 2011年7月/t ，/w 两/m 公司/nis 共计/v 销售/vn [32628/m ./w 38/m 吨/q]/mq ，/w 销售/v 金额/n [280202899/m ./w 26/m 元/q]/mq 人民币/n 。/w 
[济南市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 判决/v 被告人/n 于海波/nr 犯/v 销售/vn [伪劣/b 产品/n]/nz 罪/n ，/w 处以/v 有期徒刑/n 十五年/t ，/w 没收/v 个人/n 全部/m 财产/n 。/w 被告人/n 邢洪生/nr 、/w 刘太金/nr 、/w 于/p 召/vg 荣/ag 犯/v 销售/vn [伪劣/b 产品/n]/nz 罪/n ，/w 判处/v 有期徒刑/n [七/m 至/p 十五/m 年/qt]/mq ，/w 并处/v 没收/vn 个人/n 全部/m 财产/n 。/w 
据悉/v ，/w [两/q 起/vf]/mq 制售/v “/w 地沟油/nf ”/w 案/ng 犯罪/vn 所得/n 及/cc 供/vi 犯罪/vn 所/usuo 用/p 的/ude1 财物/n 由/p [济南市/ns 公安局/nis]/nto 予以/vx 没收/v ，/w 上缴/v 国库/n 。/w 
兄弟/n [三/m 人/n]/mq 联手/vd 制售/v “/w 地沟油/nf ”/w 销售/v 金额/n 逾/vg 5千万/m 
记者/nnt 了解到/v ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 也/d 是/vshi 迄今为止/dl 国内/s 制售/v 数量/n 和/cc [涉案/vn 金额/n]/nz 最大/gm 的/ude1 “/w 地沟油/nf 案/ng ”/w 。/w 
