因/p 琐事/n 与/cc 人/n 发生/v 矛盾/an ，/w 海口/ns 女子/n 吴某/nz 纠集/v 多/a 人/n 对/p 陈某/nz 进行/vn 打骂/v ，/w 在/p 琼山区/ns 洗马桥/nz 上将/nnt 陈某/nz 的/ude1 上衣/n 脱掉/v ，/w 致/v 其/rz 上身/n 裸露/v 。/w 1月7日/t ，/w 记者/nnt 获悉/v ，/w [海口市/ns 秀英区/ns 人民法院/nis]/nt 判/v 吴某/nz 犯/v 强制/vn 侮辱/v 妇女/n 罪/n ，/w 判处/v 有期徒刑/n 三年/t ，/w 缓刑/vi 四年/t 。/w 
2012年5月20日/t 凌晨/t 1时/t 许/v ，/w 吴某/nz 等/udeng 人/n 将/d 陈某/nz 带到/v 琼山区/ns 洗马桥/nz 路段/n ，/w 当/p 陈某/nz 站/vi 在/p 洗马桥/nz 上/f 时/ng ，/w 吴某/nz 等/udeng 人/n 开始/v 对/p 陈某/nz 拳打脚踢/vl ，/w 致/v 陈某/nz 倒/vi 地/ude2 ，/w 接着/c 吴某/nz 等/udeng 人/n 强行/d 将/d 陈某/nz 的/ude1 上衣/n 及/cc 胸罩/n 脱掉/v ，/w 致/v 陈某/nz 上身/n 裸露/v ，/w 随后/d 将/d 陈某/nz 衣服/n 及/cc 鞋子/n 等/udeng 扔到/nz 美舍河/nz 桥下/s 。/w 
秀英/nz 法院/nis 审理/v 认为/v ，/w 吴某/nz 无视/v [国家/n 法律/n]/nz ，/w 聚众/vd 以/p 暴力/n 方法/n 强制/vd 侮辱/v 妇女/n ，/w 其/rz 行为/n 已/d 构成/v 强制/vn 侮辱/v 妇女/n 罪/n ，/w 应/v 依法/d 予以/vx 惩处/v 。/w 吴某/nz 犯罪/vn 时/ng 未满/nz [十八/m 周岁/q]/mq ，/w 依法/d 应当/v [减轻/v 处罚/vn]/nz 。/w 吴某/nz 到/v 案/ng 后/f ，/w 如实/d 供述/nz 自己/rr 的/ude1 罪行/n ，/w 认罪/vi 态度/n 较好/d ，/w 依法/d 可/v [从/p 轻/a 处罚/vn]/nz 。/w 根据/p 吴某/nz 在/p 本案/r 中/f 的/ude1 [犯罪/vn 情节/n]/nz 和/cc 悔罪/vi 表现/v ，/w 依法/d 可/v 对/p 其/rz 适用/vi 缓刑/vi 。/w 故/c 判处/v 吴某/nz 犯/v 强制/vn 侮辱/v 妇女/n 罪/n ，/w 判处/v 有期徒刑/n 三年/t ，/w 缓刑/vi 四年/t 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
海南/ns 高考/vn 报名/vi 8日/t 开始/v [网上/s 报名/vi]/nz [填表/vi 说明/v]/nz 发布/v 
环海/v 大厦/n 业主/n 苦/a 等/udeng 8年/t 仍/d 无/v 房产证/nz 续/v :/w 不具备/v 条件/n 
斯/b 人/n 犹/d 在/p 盘点/v 海南/ns 那些/rz 邵逸夫/nr 楼/n （/w 组/n 图/n ）/w 
海口/ns 上班/vi 早/a 高峰/n 逢/v 大雾/n [世纪/n 大桥/n]/nz 消失/vi (/w 图/n )/w 
