人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月8日/t 电/n （/w 记者/nnt 吴声婧/nr ）/w 中共/n 海南省/ns [第六/m 届/q]/mq 委员会/nis [第五/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz 1月8日/t 在/p 海口/ns 召开/v 。/w 这/rzv 是/vshi 在/p 全省/n 上下/f 深入/ad 贯彻/v 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 之际/f 召开/v 的/ude1 一次/mq 重要/a 会议/n 。/w 会议/n 的/ude1 [主要/b 任务/n]/nz 是/vshi 讨论/v 省委/nis 常委会/nis 工作报告/v ，/w 并/cc 审议/v 《/w 中共/n [海南/ns 省委/nis]/nto 关于/p 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 推动/v 海南/ns 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 实施/vn 意见/n （/w 讨论稿/nz ）/w 》/w 。/w 进一步/d 动员/v 全省/n 上下/f 全面/ad 深化改革/v ，/w 争创/v [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz 实践/v 范例/n ，/w 谱写/v 美丽/a 中国/ns 海南/ns 篇章/n 。/w 
上午/t 8时30分/t ，/w 会议/n 在/p 雄壮/a 的/ude1 国歌声/n 中/f [拉开/v 序幕/n]/nz 。/w 全会/n 由/p 省委/nis 常委会/nis 主持/v 。/w 省委/nis 书记/nnt 罗保铭/nr ，/w 省委/nis 副书记/nnt 李宪生/nr ，/w 省委/nis 常委/nnt 肖若海/nr 、/w 许俊/nr 、/w 陈辞/nr 、/w 马勇霞/nr 、/w 谭力/nr 、/w 李秀领/nr 、/w 谭本宏/nr 、/w 孙新阳/nr 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 
会议/n 应/v 到/v 省委/nis 委员/nnt [64/m 人/n]/mq ，/w 实/ad 到/v [54/m 人/n]/mq ，/w 候补委员/nnt 应/v 到/v [11/m 人/n]/mq ，/w 实/ad 到/v [10/m 人/n]/mq ，/w 符合/v 规定/n 人数/n 。/w 
会议/n 听取/v 和/cc 讨论/v 了/ule 罗保铭/nr 代表/nnt 省委/nis 常委/nnt 会所/nis 作/v 的/ude1 工作报告/v 。/w 报告/n 从/p [七/m 个/q]/mq 方面/n 总结/v 了/ule 一年/mq 来/vf 的/ude1 工作/vn ：/w 全省/n 上下/f 深入/ad 学习/v 贯彻/vn 习近平/nr 总书记/nnt 视察/v 海南/ns 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 为/p 争创/v 实践/vn 范例/n 、/w 谱写/v 美丽/a 海南/ns 篇章/n 凝心/nz 聚/v 力/n ；/w 积极/ad 应对/v [复杂/a 多变/z]/nz 的/ude1 [宏观/n 经济/n]/nz 形势/n ，/w 全力/d 推动/v 经济/n 持续/vd 健康/a 发展/vn ；/w 深入/ad 推进/vi 开放/v 改革/vn ，/w 增强/v [科学/n 发展/vn]/nz 的/ude1 内/f 生/v 动力/n ；/w 着力/vd 保障/vn 和/cc 改善/v 民生/n ，/w 提升/v 海南/ns 百姓/n [幸福/a 指数/n]/nz ；/w 积极/ad 推进/vi [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn ，/w 谱写/v 美丽/a 中国/ns 海南/ns 篇章/n ；/w 加强/v 社会主义/n [民主/a 法制/n 建设/vn]/nz ，/w 保持/v 社会/n 和谐/a 稳定/an ；/w 以/p 作风/n 建设/vn 为/p 重要/a 抓手/n ，/w 全面/ad 推进/vi 党/n 的/ude1 建设/vn 。/w 
会议/n 指出/v ，/w 全面/ad 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 是/vshi [各级/r 党组织/n]/nz 和/cc 广大/b [党员/nnt 干部/nnt]/nz 当前/t 和/cc 今后/t 一个/mq 时期/n 的/ude1 重要/a [政治/n 任务/n]/nz 。/w 为/p 进一步/d 推动/v 海南/ns 全面/ad 深化改革/v ，/w 省委/nis 专门/d 成立/vi 了/ule 《/w 实施/v 意见/n 》/w 起草/v 小组/nis ，/w 开展/v 了/ule 一系列/b [调查/vn 研究/vn]/nz 并/cc 形成/v 了/ule 涉及/v 海南省/ns 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 [58/m 份/q]/mq [调研/vn 报告/n]/nz 。/w 《/w 实施/v 意见/n 》/w 初稿/n 形成/v 后/f ，/w 向/p 各/rz 市县/n 和/cc [53/m 家/q]/mq [有关/vn 单位/n]/nz [征求/v 意见/n]/nz ，/w 收到/v [303/m 条/q]/mq 意见/n 和/cc 建议/n 。/w 在/p 深入/ad 调研/vn 、/w 广泛/a [征求/v 意见/n]/nz 、/w 反复/d 修改/v 完善/vn 的/ude1 基础上/nz ，/w 省委/nis 常委会/nis 将/d 《/w 实施/v 意见/n 》/w （/w 讨论稿/nz ）/w 提交/v 本次/r 大会/n 审议/v 。/w 
作为/p 海南省/ns [各级/r 党组织/n]/nz 和/cc 广大/b [党员/nnt 干部/nnt]/nz 学习/v 贯彻/vn [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 的/ude1 [重要/a 思想/n]/nz 成果/n ，/w 《/w 实施/v 意见/n 》/w 具有/v [三/m 个/q]/mq 鲜明/a 特色/n ：/w 一/m 是/vshi 吃透/v 两头/n ，/w 努力/ad 把/pba 中央/n 的/ude1 部署/vn 要求/n 融汇贯通/vl 到/v 海南/ns 改革/vn 发展/vn 具体/a 实践中/nz ，/w 彰显/v 海南/ns 特色/n 。/w 二/m 是/vshi 突出/a 重点/n 。/w 坚持/v 以/p 影响/v 海南/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 的/ude1 [重大/a 问题/n]/nz 为/p 导向/n ，/w 抓住/v [关键/n 环节/n]/nz 、/w 症结/n 所在/n 来/vf 研究/vn 具体/a 的/ude1 改革/vn 对策/n 。/w 三/m 是/vshi [注重/v 实效/n]/nz 。/w 既/c 注重/v 改革/vn 的/ude1 系统性/n 、/w 整体/n 性/ng 、/w 协同性/nz ，/w 又/d 突出/a 改革/v 措施/n 的/ude1 现实/n 针对性/n 和/cc 可操作性/n 。/w 
《/w 实施/v 意见/n 》/w 全文/n 1.4万余字/m ，/w 分为/v [12/m 个/q]/mq 部分/n [48/m 条/q]/mq 。/w [第一/m 部分/n]/mq 至/p [第五/m 部分/n]/mq ，/w 主要/b 阐述/v 政府/nis 与/cc 市场/n 的/ude1 关系/n 。/w [第六/m 部分/n]/mq 是/vshi 关于/p 创新/vi [开放型/b 经济/n]/nz 发展/v 体制/n 机制/n 。/w [第七/m 部分/n]/mq 是/vshi 关于/p [城乡/n 统筹/vd]/nz 。/w [第八/m 部分/n]/mq 是/vshi 关于/p [社会/n 事业/n]/nz 改革/vn 。/w [第九/m 部分/n]/mq 是/vshi 关于/p [民主/a 政治/n]/nz 和/cc 法治/n 海南/ns 建设/vn 。/w [第/m 十/m 部分/n]/mq 是/vshi 关于/p [创新/vi 社会/n 管理/vn 体制/n]/nz 。/w 第十一部分/m 是/vshi 关于/p [生态/n 文明/n]/nz [制度/n 建设/vn]/nz 。/w [第/m 十二/m 部分/n]/mq 强调/v 加强/vn [组织/n 领导/n]/nz 的/ude1 问题/n ，/w 主要/b 阐述/v 如何/ryv 加强/v 和/cc 改善/v 党/n 的/ude1 领导/n ，/w 为/p 全面/ad 深化改革/v 提供/v 坚强/a 政治/n 保证/v 。/w 
此次/rz 会议/n 为期/vi 一天/mq 半/m 。/w 省委/nis 委员/nnt 将/d 充分/ad 利用/v 紧凑/a 的/ude1 时间/n ，/w 结合/v 海南省/ns 的/ude1 实际/n 和/cc 各自/rr 分管/v 工作/vn 的/ude1 实践/vn ，/w 对/p 《/w 工作报告/v 》/w 和/cc 《/w 实施/v 意见/n 》/w 进行/vn 集中/v 讨论/vn 和/cc 审议/v ，/w 进一步/d [统一/vn 思想/n]/nz ，/w [凝聚/v 共识/n]/nz ，/w 更好/d 地/ude2 推动/v 海南/ns [科学/n 发展/vn]/nz ，/w [绿色/n 崛起/v]/nz ，/w 全面/ad 建设/v [国际/n 旅游/vn 岛/n]/nz 。/w 
省委/nis 委员/nnt 、/w 省委/nis 候补委员/nnt 出席/v 今天/t 的/ude1 会议/n 。/w 
