环保局/nis 官网/n 浴场/nis 日报/n “/w 摆乌龙/nz ”/w 
不/d 适宜/v 游泳/vn 写成/v “/w 最适宜/nz 游泳/vn ”/w 
[海口市/ns 环保局/nis]/nt ：/w [假日/n 海滩/n]/nz 海域/n “/w 海泳/nr 适宜/v 度/qv ”/w 一/m 栏/n 描述/v 不当/a ，/w 已/d 改为/v “/w 不/d 适宜/v 游泳/vn ”/w 
采访/v 后/f ，/w 海泳/nr 适宜/v 度/qv 一/m 栏/n 修改/v 为/p “/w 不/d 适宜/v 游泳/vn ”/w 。/w [南国/s 都市报/nz]/nz 记者/nnt 党朝峰/nr 网上/s 截图/vn 
“/w 不是/c 说/v [假日/n 海滩/n]/nz 这/rzv 两天/mq 有/vyou 赤潮/nz ，/w 不/d 适合/v 游泳/vn 吗/y ?/w 为什么/ryv [海口市/ns 环保局/nis]/nt [官方/n 网站/n]/nz 上/f 却/d 显示/v ‘/w 海泳/nr 适宜/v 度/qv 为/p 最适宜/nz ’/w ?/w 到底/d 能/v 不能/v 游/vn 啊/y ?/w ”/w 7日/t 上午/t ，/w 部分/n 游客/n 向/p [南国/s 都市报/nz]/nz 热线/n 反映/v 。/w 对此/d ，/w [海口市/ns 环保局/nis]/nt 回应/vn ，/w 经/p 检测/vn ，/w [假日/n 海滩/n]/nz 海域/n 虽/c 出现/v 大面积/d 藻类/n ，/w 但/c 水质/n 的确/d 为/p 一级/b ，/w 优/ag 。/w 不过/c ，/w [海口市/ns 环保局/nis]/nt 也/d 承认/v ，/w 根据/p [实际/n 情况/n]/nz ，/w “/w 海泳/nr 适宜/v 度/qv ”/w 一/m 栏/n 描述/v 不当/a ，/w 不/d 应/v 为/p “/w 最适宜/nz ”/w ，/w 并/cc 于/p 7日/t 下午/t 改为/v “/w 不/d 适宜/v 游泳/vn ”/w 。/w 
官网/n 标示/v 海/n 泳/vg “/w 最适宜/nz ”/w 
游客/n 认为/v 与/cc 实际/n 不符/v 
刚/d 从/p 郑州/ns 到/v 海口/ns 不久/d 的/ude1 “/w 候鸟/n ”/w 李先生/nr 反映/v ，/w 上/f 周末/t 他/rr 到/v 海口/ns [假日/n 海滩/n]/nz 游玩/v ，/w 打算/v 和/cc 家人/n 一起/s 下海/vi 游泳/vn ，/w 不料/d 却/d 发现/v [假日/n 海滩/n]/nz 的/ude1 海水/n 上/f 漂浮/v 着/uzhe 很多/m 泡沫/n ，/w 根本/a 无法/v 下水/vn 游泳/vn ，/w 甚至/d 连/ulian 海滩/n 都/d 被/pbei “/w 污染/vn ”/w ，/w 并且/c 飘/v 来/vf [一股/mq 股/q]/mq 怪味/n ，/w 这/rzv 让/v 怀着/v 激动/a 心情/n 前来/vi 享受/v 海/n 泳/vg 的/ude1 李先生/nr 感到/v 非常/d 失望/a 。/w 回到/v 海口/ns 市区/s 的/ude1 家中/s 后/f ，/w 郑/tg 先生/n 及时/ad 关注/v 新闻/n ，/w 期盼/v 尽快/d 能/v 看到/v [假日/n 海滩/n]/nz 可以/v 游泳/vn 的/ude1 消息/n 。/w 同时/c ，/w 李先生/nr 也/d 关注/v [海口市/ns 环保局/nis]/nt 的/ude1 [官方/n 网站/n]/nz ，/w 查看/v 一些/mq 有关/v 浴场/nis [最新/a 消息/n]/nz 的/ude1 报告/n 。/w 
7日/t 上午/t ，/w 的确/d 如/v 李先生/nr 所/usuo 说/v ，/w 当/p 记者/nnt 打开/v [海口市/ns 环保局/nis]/nt [官方/n 网站/n]/nz 后/f 发现/v ，/w 在/p 主页/n 右边/f 栏/n 有/vyou [一/d 处/n]/mq 为/p “/w 浴场/nis 水质/n 日报/n ”/w ，/w 后面/f 的/ude1 时间/n 为/p “/w 2014-01/m -/w 07/m ”/w 。/w 记者/nnt 看到/v ，/w 官网/n 上/f 写/v 着/uzhe [假日/n 海滩/n]/nz 浴场/nis 水质/n 等级/n 为/p 一级/b ，/w 评价/vn 为/p 优/ag ，/w 海泳/nr 适宜/v 度/qv 为/p 最适宜/nz 。/w 然而/c ，/w [海口市/ns 海洋/n 环境/n 监测/vn 中心/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 此前/t 接受/v 媒体/n 采访/v 时/ng 却/d 表示/v ，/w 日前/t [假日/n 海滩/n]/nz 海域/n 球形/n 棕囊藻/nz 繁殖/vn 太多/ad ，/w 会/v 影响/vn 水质/n ，/w 对/p 海洋/n 养殖业/n 造成/v 影响/vn ，/w 或/c 对/p 人体/n 产生/v 危害/vn ，/w 因此/c 建议/n 市民/n 不宜/v 下海/vn 游泳/vn 。/w 
环保局/nis 承认/v 描述/vn 不当/a 
据实/d 进行/vn 修改/v 
对于/p 官网/n 摆出/vf 的/ude1 “/w 乌龙/r ”/w ，/w [海口市/ns 环保局/nis]/nt 有关/v 负责人/nnt 回应/vn 称/v ，/w 日前/t ，/w 环保局/nis 根据/p 国家/n [有关/vn 规定/n]/nz ，/w 对/p [假日/n 海滩/n]/nz 海域/n 水质/n 进行/vn 了/ule 检测/vn 。/w 虽然/c [假日/n 海滩/n]/nz 海域/n 的确/d 出现/v 大面积/d 藻类/n ，/w 但/c [水质/n 检测/vn]/nz 结果/n 的确/d 为/p 一级/b ，/w 评价/vn 为/p 优/ag 。/w 不过/c ，/w 环保局/nis 有关/v 负责人/nnt 也/d 承认/v ，/w 从/p 目前/t [假日/n 海滩/n]/nz 海域/n 出现/v 的/ude1 赤潮/nz 现象/n 来看/u ，/w “/w 海泳/nr 适宜/v 度/qv ”/w 一/m 栏/n 的确/d 不/d 应该/v 为/p “/w 最适宜/nz ”/w ，/w 并/cc 表示/v 将/d 尽快/d 做出/v 修改/vn 。/w 
另外/c ，/w 据/p [海口市/ns 海洋/n 环境/n 监测/vn 中心/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 目前/t [假日/n 海滩/n]/nz 海域/n 出现/v 的/ude1 球形/n 棕囊藻/nz 属于/v 一种/mq 自然灾害/n ，/w [主要/b 原因/n]/nz 是/vshi 近期/t 海口/ns 昼夜/n 温差/n 较大/d ，/w 为/p 这种/r 藻类/n 提供/v 了/ule 一个/mq 适宜/v 生长/vn 繁殖/vn 的/ude1 条件/n ，/w 所以/c 导致/v 出现/vn 大面积/d 澡/vg 类/q 。/w 不过/c ，/w 该/rz 负责人/nnt 介绍/v ，/w 经过/p 检测/vn ，/w 目前/t 该/rz 海域/n 水体/n 状况/n 正常/a ，/w 没有/v 出现/vn 鱼虾/n 死亡/vi ，/w 但/c 赤潮/nz 现象/n 何时/ryt 消退/vi 还/d 不/d 清楚/a ，/w 他们/rr 将/d 对/p 藻类/n 的/ude1 生长/vn 、/w 危害/vn 等/udeng 做/v 进一步/d 监测/vn 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
海南/ns 高考/vn 报名/vi 8日/t 开始/v [网上/s 报名/vi]/nz [填表/vi 说明/v]/nz 发布/v 
环海/v 大厦/n 业主/n 苦/a 等/udeng 8年/t 仍/d 无/v 房产证/nz 续/v :/w 不具备/v 条件/n 
斯/b 人/n 犹/d 在/p 盘点/v 海南/ns 那些/rz 邵逸夫/nr 楼/n （/w 组/n 图/n ）/w 
海口/ns 上班/vi 早/a 高峰/n 逢/v 大雾/n [世纪/n 大桥/n]/nz 消失/vi (/w 图/n )/w 
