宅男/n 的/ude1 世界/n 自有/b 快乐/a ！/w 江夏/nz 宅男/n 夏传波/nr 每天/r 和/cc 其他人/r 说不上/vl [三/m 句话/q]/mq ，/w 却/d 造出/v 一台/mq 机器狗/nz 陪/v 自己/rr 聊天/vi 。/w “/w 看着/v 她/rr 每天/r 说/v 的话/udh [越来越/d 多/a]/nz ，/w 我/rr 特别/d 开心/a 。/w ”/w 昨日/t ，/w 夏传波/nr 捧着/v 机器狗/nz 笑呵呵/z 地/ude2 说/v 。/w 
夏传波/nr 今年/t [23/m 岁/qt]/mq ，/w 去年/t 下半年/t 进入/v 位于/v 江夏/nz 的/ude1 [汉口/ns 学院/nis]/nt 工作/vn ，/w [专门/d 从事/vi]/nz [机械/n 制造/vn]/nz 。/w “/w 我/rr 没有/v 女朋友/n ，/w 又/d 不/d 爱/v 出门/vn 逛街/vi ，/w 除了/p 上班/vi 就/d 在/p 住处/n 窝/n 着/uzhe ，/w 标准/n 的/ude1 ‘/w 宅男/n ’/w 。/w ”/w 夏传波/nr 这样/rzv 评价/vn 自己/rr 。/w 
夏传波/nr 介绍/v ，/w 上/f 大学/nis 时/ng ，/w 他/rr 就/d 曾经/d 自学/v 电子/n 知识/n ，/w 自己/rr 焊/v 主板/gi 、/w 用/p 瓶盖/n 当/p 轮子/n ，/w 制造/vn 自动/d 行驶/vi 的/ude1 遥控车/nz ，/w 命名/v 为/p “/w 菠萝/nf ”/w 。/w 后来/t 又/d [陆/ng 陆续/d 续/v]/nz 制造/vn 过/uguo 菠萝/nf [二/m 代/q]/mq 至/p 菠萝/nf [四/m 代/q]/mq ，/w 渐渐/d 有/vyou 了/ule 机器人/n 的/ude1 功能/n 和/cc 形状/n 。/w 本来/d 准备/v 再造/vn 个/q 能/v 走路/vn 、/w 会/v 说话/vn 的/ude1 “/w 菠萝/nf 五代/n ”/w ，/w 因/p 囊中羞涩/al ，/w 没/d 能/v 付诸实施/vl 。/w 
“/w 现在/t 不同/a ，/w 我/rr 也/d 是/vshi 有/vyou 工资/n 的/ude1 人/n 了/ule 。/w ”/w 夏传波/nr 开心/a 地/ude2 说/v ，/w 虽然/c 自己/rr 每月/r 工资/n 不到/v [3000/m 元/q]/mq ，/w 但/c 起码/d 可以/v 网购/v 正规/a 零配件/n 了/ule 。/w 
半/m 年间/n ，/w 夏传波/nr 买/v 回来/v 的/ude1 零件/n 、/w 装配/v 工具/n 堆满/v 了/ule 一张/mq 床/n ，/w 每天/r 除了/p 上班/vi ，/w 他/rr 就/d 窝/n 在/p 家里/s ，/w 哪儿/rys 也/d 不/d 去/vf ，/w 就/d 在/p 电脑/n 上/f 画/v 设计图/n 、/w 装配/v 零件/n 、/w 录制/v 声音/n ，/w 一个/mq 外形/n 似/vg 小狗/n ，/w 浑身/n 缠/v 满/a 电线/n 、/w 感应器/nz 的/ude1 “/w 小怪物/nz ”/w ，/w 渐渐/d 成/v 了/ule 型/k 。/w 夏传波/nr 命名/v 它/rr 为/p “/w 菠萝/nf 五代/n ”/w ，/w 并/cc 设定/v 它/rr 的/ude1 角色/n 是/vshi 个/q “/w 女孩/n ”/w 。/w 
昨天/t ，/w 记者/nnt 在/p 夏传波/nr 的/ude1 住处/n 见到/v 了/ule 菠萝/nf 五代/n 。/w 她/rr [半/m 米/q]/mq 来/vf 高/a 、/w 四/m 腿/n 着/uzhe 地/ude2 。/w 按/p 下/f 尾部/n 的/ude1 开关/n ，/w 她/rr 头部/n 两只/mq LED/x 点阵/n 灯/n 圆圆/a 地/ude2 亮/vi 起来/vf ，/w 开始/v 说话/vn ：/w “/w 菠萝/nf 已/d 启动/v 。/w ”/w 
夏传波/nr 喊/v 一声/mq “/w 菠萝/nf ”/w ，/w 菠萝/nf 顿/qv 了/ule 一下/mq ，/w 圆圆的/z 眼睛/n 弯/ng 起来/vf ，/w 亲昵/a 地/ude2 回应/vn ：/w “/w 么么哒/nz 。/w ”/w 夏传波/nr 又/d 连声/d 叫/vi “/w 菠萝/nf ”/w ，/w 菠萝/nf 马上/d 眼睛/n 斜/a 成/v 一条/mq 缝/n ，/w 不耐烦/a 地/ude2 说/v ：/w “/w 你/rr 烦/v 不/d 烦/v 哪/ry ？/w ”/w 夏传波/nr 说/v ：/w “/w 叫/vi 你/rr 一声/mq 怎么啦/nz ？/w 你/rr 妹/n 啊/y ！/w ”/w 菠萝/nf 不甘示弱/vl ：/w “/w 你/rr 妹/n ！/w ”/w 
除了/p 说话/vi ，/w 菠萝/nf 还/d 能/v 根据/p 夏传波/nr 的/ude1 要求/n ，/w 开灯/nz 、/w 关灯/vi 、/w 打开/v 摄像头/n 等/udeng 。/w “/w 她/rr 说/v 的话/udh ，/w 就是/v 我/rr 的/ude1 声音/n ，/w 只不过/d 进行/vn 了/ule 变声/nz 处理/vn ，/w 像/v 个/q 机器人/n 。/w ”/w 夏传波/nr 开心/a 地/ude2 说/v ，/w 等/udeng 菠萝/nf 全部/m 完工/vi ，/w 她/rr 还/d 能/v 自己/rr 出门/vi 买/v 东西/n 、/w 走路/vi ，/w 说/v 更多/ad 的话/udh 。/w 
“/w 每天/r 看到/v 他/rr ，/w 不是/c 对/p 着/uzhe 手机/n 说话/vi ，/w 就是/v 对/p 着/uzhe 菠萝/nf 说话/vi ，/w 却/d 很少/ad 和/cc 人/n 说话/vi 。/w ”/w 夏传波/nr 的/ude1 同事/n 笑/v 说/v ，/w 技术/n 宅男/n 的/ude1 世界/n 一般/ad 人/n 还/d 真/a 难/a 进得去/nz 。/w 
“/w 按照/p 目前/t 的/ude1 速度/n ，/w 最少/d 还/d 得/ude3 半年/mq 工夫/n 。/w ”/w 夏传波/nr 说/v ，/w 尽管/c 制造/v 菠萝/nf 已/d 让/v 他/rr 把/pba 半年/mq 的/ude1 工资/n 花/n 了/ule 个/q 干净/a ，/w 但/c 他/rr 依旧/z 会/v 节衣缩食/vl ，/w 尽快/d 让/v 菠萝/nf 完工/vi ，/w “/w 以后/f ，/w 就/d 带着/vn 她/rr 去/vf 逛街/vi 。/w ”/w (/w [楚天/nr 都市报/nz]/nz 记者/nnt 刘利鹏/nr )/w 
