2013年12月29日/t 至/p 2014年1月1日/t ，/w 在/p 以/p “/w 欢乐/a 海南岛/ns ，/w 旅游/vn 嘉年华/n ”/w 为/p 主题/n 的/ude1 欢乐节/nz 中/f ，/w 海口/ns 分会场/n [旅游/vn 景区/n]/nz 杀/v 出/vf 一匹/mq “/w 黑马/n ”/w 。/w 它/rr 以/p 开业/vi 仅/d [4/m 天/qt]/mq 接待/v 游客/n 达/v [5/m ./w 4/m 万/d 人次/qv]/mq 的/ude1 成绩/n ，/w 夺得/v 此次/rz 小长假/nz 海口/ns 景区/n 接客/nz 量/n 之/uzhi 冠/ng 。/w 更/d 令/v 业内人士/n 称奇/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 它/rr 并未/d 完工/vi 便/d 已/d 赚/v 足/a 人气/n 。/w 海口/ns 观澜湖/ns 华谊/nz 冯小刚/nr 电影/n 公社/nis 到底/d 魅力/n 何/ry 在/p ？/w [海南/ns 日报/n]/nz 旅游/vn 周刊/n 记者/nnt 一探/nz 究竟/d 。/w 
亲自/d 体验/v 穿越/vn 
置身/v 民国/n 那些/rz 景/ng 儿/ng 
2013年12月31日/t 中午/t ，/w 观澜湖/ns 度假区/n 中/f ，/w 一些/mq 自驾车/nz 自发/d 地/ude2 组成/v 了/ule 车队/nis ，/w 因为/c 大家/rr 都/d 在/p 寻找/v 同一个/b 目的地/n —/w —/w —/w 冯小刚/nr 电影/n 公社/nis 。/w 
尽管/c 电影/n 公社/nis 并未/d 完工/vi ，/w 但/c 丝毫/a 不/d 影响/v 游客/n 前往/v 的/ude1 兴致/n 。/w 其/rz 门前/s 停/vi 满/a 了/ule 小轿车/n ，/w 想/v 要/v 等/udeng 个/q 车位/n 还/d 需/v 耗/v 些/q 功夫/n 。/w 进入/v 公社/nis ，/w 老/a 上海滩/ns 的/ude1 歌曲/n 仿佛/d 从/p 留声机/n 中/f 穿越/v 至此/d ，/w 在/p 空中/s 悠悠/z 飘荡/v ，/w 一座/mq 仿/v [民国/n 时期/n]/ns 的/ude1 钟楼/ns 已经/d 吸引/v 着/uzhe 无数/m 游客/n 掏出/v 了/ule 相机/n 猛/a 按/p 快门/n 。/w 
满/a 是/vshi [民国/n 范儿/nz]/nz 的/ude1 街区/n 上/f ，/w 时不时/d 有/vyou 真人/n 扮演/v 的/ude1 铜像/n ，/w 穿着/n 民国/n 服饰/n 的/ude1 学生/nnt ，/w 撑着/v 油纸伞/n 的/ude1 姑娘/n ，/w 风度翩翩/vl 的/ude1 长袍/n 公子/n ，/w 还有/v 拿着/vf 警棍/n 四处/d 巡逻/vn 的/ude1 警察/nnt 从/p 你/rr 身边/s 不经意/a 地/ude2 走过/v 。/w 若/c 不是/c 附近/f 其他/rzv 游客/n 的/ude1 身影/n ，/w 你/rr 可能/v 真的/d 以为/v 是/vshi 穿越/v 到/v 了/ule 民国/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 此次/rz 电影/n 公社/nis 免费/vd 对外开放/vl 的/ude1 是/vshi 核心区/nz 中/f 基本/a 建成/v 的/ude1 “/w 1942/m 风情/n 街/n ”/w 。/w 这/rzv 条/q 取材/vi 于/p 冯小刚/nr 电影/n 《/w 温故/nz 1942/m 》/w 中/f 的/ude1 街道/ns 建筑/n 原型/n ，/w 共有/v [96/m 栋/q]/mq 经典/n 的/ude1 民国/n 建筑/n ，/w 还原/vi 了/ule 1940年代/t 陪都/n 重庆/ns 的/ude1 建筑/n 风貌/n 。/w 这条街/nz 区/n 中/f [96/m 栋/q]/mq 建筑/n 没有/v [一/d 栋/q]/mq 建筑/n 是/vshi 相同/a 的/ude1 ，/w 其中/rz ，/w 有/vyou 20多栋/m 完全/ad 按照/p 老照片/nz 复原/vi 了/ule 当年/t 的/ude1 [历史/n 建筑/n]/nz ，/w 包括/v 曾/d 为/p [蒋介石/nr 官邸/n]/nz 的/ude1 云岫楼/nz ，/w [西山/ns 钟楼/ns]/nz 、/w [重庆/ns 国泰/ntc 戏院/nis]/nt 、/w 融/vi [光大/v 戏院/nis]/nt 等等/udeng ，/w 每/rz [一/d 栋/q]/mq 建筑/n 背后/f 都/d 有/vyou 故事/n 。/w 
旅游/vn 联姻/vi 文化/n 
新/a 业态/n 释放/v 岛内/s 市场/n 
对于/p 冯小刚/nr 电影/n 公社/nis 的/ude1 [一炮/nz 走红/vi]/nz ，/w 海口/ns 观澜湖/ns 旅游/vn 度假区/n [副/b 总经理/nnt]/nnt 周长新/nr 坦言/v 有点/d 意外/a 。/w “/w 说实话/vl ，/w 项目/n 本身/rz 并/cc 没有/v 完全/ad 建成/v ，/w 业态/n 也/d 并不/d 完善/v ，/w 若/c 不是/c 配合/v 欢乐节/nz 海口/ns 分会场/n ，/w 我们/rr 是/vshi 没有/v 想/v 过/uguo 在/p [这个/rz 时候/n]/nz 开放/v 的/ude1 。/w ”/w 周长/n 新/a 告诉/v 记者/nnt ，/w 他们/rr 曾经/d 预计/v 每天/r 的/ude1 接待/vn 人次/qv 在/p [五/m 六/m 千/m 左右/f]/mq ，/w 而/cc 现实/n 中/f 每天/r 过/uguo [万/d 人/n]/mq 的/ude1 业绩/n 给足/nz 了/ule 观澜湖/ns 惊喜/a 。/w 而/cc 冯小刚/nr 电影/n 公社/nis 的/ude1 火热/z 也/d 带动/v 了/ule 周边/n 景区/n 和/cc 农家乐/nz 。/w 
分析/vn 火爆/a 的/ude1 原因/n ，/w 周长/n 新/a 称/v 是/vshi 景区/n 注入/v 了/ule 较强/d 的/ude1 文化/n 内涵/n ，/w 将/d 文化/n 和/cc 旅游/vn 紧密/ad 地/ude2 结合/v 在/p 了/ule 一起/s 。/w 借助于/v 冯小刚/nr [名人/n 效应/n]/nz 和/cc 《/w 私人/n 订制/v 》/w 的/ude1 热/a 播/v ，/w 也/d 助推/vn 了/ule 未/d 完工/vi 的/ude1 冯小刚/nr 电影/n 公社/nis [创造/v 奇迹/n]/nz 。/w 
据统计/nz ，/w [4/m 天/qt]/mq 里/f 冯小刚/nr 电影/n 公社/nis 共/d 接待/v 自驾/nz 轿车/n [12825/m 辆/q]/mq 次/qv ，/w 这/rzv 意味着/v [5/m ./w 4/m 万/d 人次/qv]/mq 的/ude1 游客/n 中/f 绝大多数/m 是/vshi 自驾/nz 前往/v 。/w 
对此/d ，/w [海南省/ns 旅游/vn 协会/nis]/nt 秘书长/nnt 王健生/nr 嗅到/v 了/ule 其中/rz 的/ude1 市场/n 变化/vn —/w —/w —/w 岛内/s 游客/n [市场/n 潜力/n]/nz 释放/v ！/w “/w 长期以来/dl 省内/s [旅游/vn 企业/n]/nz 都/d 盯着/v 岛/n 外/f 市场/n ，/w 而/cc 严重/a 忽视/v 了/ule 岛内/s 市场/n 。/w 这次/r 冯小刚/nr 电影/n 公社/nis 的/ude1 成功/a ，/w 最/d 有力/a 地/ude2 证明了/v 岛内/s 市场/n 的/ude1 旺盛/a 。/w ”/w 王健生/nr 说/v 这/rzv 不得不/d 令/v 业内人士/n 重视/v 起/vf 短程/b 游/v 的/ude1 开发/vn 。/w 
“/w 市场/n 亟待/v 新的/a [旅游/vn 产品/n]/nz 来/vf 释放/v 。/w ”/w 王健生/nr 说/v 省内/s 业内人士/n 应该/v 反思/vn 为何/ryv 承载/v 着/uzhe [数百/m 年/qt]/mq 历史/n 的/ude1 骑楼/nz 老街/n 在/p 这次/r 的/ude1 比拼/nz 中/f 输给/v 了/ule 未/d 完工/vi 的/ude1 冯小刚/nr 电影/n 公社/nis 。/w “/w 缺乏/v 足够/vn 的/ude1 吸引力/n 恐怕/d 是/vshi 主因/n 。/w ”/w 王健生/nr 说/v ，/w 相比/vi 对于/p 骑楼/nz 老街/n 同/p 色/ng 粉刷/v 的/ude1 类似/a 造型/n ，/w 冯小刚/nr 电影/n 公社/nis 却/d 拿出/v 了/ule [96/m 栋/q]/mq 完全/ad 不同/a 的/ude1 建筑/n ，/w 而且/c 每个/r 建筑/n 后面/f 都/d 有/vyou 自己/rr 的/ude1 故事/n ，/w “/w 新/a 业态/n 的/ude1 注入/vn 和/cc 主题/n 的/ude1 个性化/vn 吸引/v 了/ule 大批/m 岛内/s 游客/n 尝鲜/v 。/w ”/w 王健生/nr 说道/v 。/w 
开放式/b 景区/n 
试水/nz 旅游/vn 销售/v 新模式/nz 
“/w 要/v 不要/d 门票/n ？/w ”/w 许多/mq 游客/n 在/p 去/vf 冯小刚/nr 电影/n 公社/nis 前/f 都会/n 有/vyou 这样/rzv 的/ude1 疑问/n 。/w 而/cc 令/v 游客/n 欣慰/a 的/ude1 是/vshi 这里/rzs 是/vshi 一个/mq 开放式/b 的/ude1 景区/n 。/w 
“/w 在/p 大多数/m 景区/n 都/d 依赖/v 门票/n 收入/n 的/ude1 时候/n ，/w 突然间/nz 出现/v 一个/mq 完全/ad 开放式/b 的/ude1 景区/n 销售/v 新模式/nz ，/w 确实/ad 令人/v 眼前/s 一/m 亮/vi 。/w ”/w 王健生/nr 注意到/v ，/w 公社/nis 内/f 的/ude1 每个/r 商铺/n 都/d 是/vshi 独一无二/bl 的/ude1 一种/mq 消费/v 业态/n ，/w 有利于/v 刺激/vn 游客/n 消费/vn 。/w 王健生/nr 称/v ，/w 很多/m 传统/n 旅游/vn 目的地/n 无法/v 跟上/v [旅游/vn 散客/n]/nz 时代/n 的/ude1 发展/vn 步伐/n ，/w 当/p 一个/mq 开放式/b 的/ude1 、/w 互动/v 性/ng 的/ude1 、/w 个性/n 式/k 的/ude1 [文化/n 旅游/vn]/nz 新/a 载体/n 出现/v ，/w 必然/d 会/v 引来/v 人气/n 。/w 
周长/n 新/a 告诉/v 记者/nnt ，/w 即便/c 冯小刚/nr 电影/n 公社/nis 项目/n 完工/vi ，/w 也/d 不会/v 向/p 游客/n 收取/v 门票/n 。/w “/w 这个/rz 项目/n 中/f 有/vyou 完善/v 的/ude1 [商业/n 业态/n]/nz ，/w 需要/v 旺盛/a 的/ude1 人气/n ，/w 无论/c 从/p 游客/n 的/ude1 角度/n 还是/c 商家/n 的/ude1 利益/n ，/w 我们/rr 都/d 不会/v 用/p 门票/n 来/vf 设定/v 门槛/n 。/w ”/w 周长/n 新/a 透露/v ，/w [项目/n 招商/vn]/nz 的/ude1 门槛/n 是/vshi 所/usuo 来/vf 的/ude1 商家/n 商品/n 必须/d 跟/p 项目/n 内涵/n 一致/a ，/w 具有/v 文化/n 感/vg 和/cc 历史感/n 。/w “/w 我们/rr 会/v 加快/vn [项目/n 建设/vn]/nz 进度/n ，/w 不/d 让/v 游客/n 失望/a ，/w 相信/v 电影/n 公社/nis 的/ude1 火爆/a 也/d 将/d 一直/d 延续/v 。/w ”/w 周长/n 新/a 说道/v 。/w 
[海口市/ns 旅游/vn 委/ng]/nt 负责人/nnt 表示/v ，/w 这次/r “/w 首/q 秀/ag ”/w 是/vshi 琼/b 北/f 旅游/vn 发展/vn 的/ude1 一个/mq 重要/a 节点/n 。/w 一直/d 以来/f ，/w 缺乏/v 有/vyou 分量/n 的/ude1 有/vyou 强大/a 吸引力/n 的/ude1 旅游/vn 目的地/n 是/vshi 琼/b 北/f 旅游/vn 经济圈/n 发展/vn 的/ude1 重要/a 制约/v 因素/n 。/w 电影/n 公社/nis 项目/n 的/ude1 落户/vn ，/w 不但/c 填补/v 了/ule 海南/ns [电影/n 主题/n 旅游/vn]/nz 项目/n 的/ude1 空白/n ，/w 还/d 将/d 对/p [海南/ns 旅游/vn]/nz 业态/n 的/ude1 丰富/a 和/cc 升级/vi 起到/v 重要/a 的/ude1 作用/n 。/w 项目/n 将/d 进一步/d 优化/v 海南/ns 全岛/nz [旅游/vn 资源/n]/nz 分布/vi ，/w 改变/v “/w 南/b 重/a 北/f 轻/a ”/w 格局/n ，/w 凸现/v 海口/ns 在/p [国际/n 旅游/vn 岛/n]/nz 中/f 的/ude1 核心/n 引领/v 作用/n ，/w 同时/c 也/d 将/d 有助于/v 琼/b 北/f 旅游/vn [突破/v 瓶颈/n]/nz 实现/v 长足/a 发展/vn 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
海南/ns 高考/vn 报名/vi 8日/t 开始/v [网上/s 报名/vi]/nz [填表/vi 说明/v]/nz 发布/v 
环海/v 大厦/n 业主/n 苦/a 等/udeng 8年/t 仍/d 无/v 房产证/nz 续/v :/w 不具备/v 条件/n 
斯/b 人/n 犹/d 在/p 盘点/v 海南/ns 那些/rz 邵逸夫/nr 楼/n （/w 组/n 图/n ）/w 
海口/ns 上班/vi 早/a 高峰/n 逢/v 大雾/n [世纪/n 大桥/n]/nz 消失/vi (/w 图/n )/w 
