面对/v 前来/vi 求助/v 的/ude1 孙林/nr 夫妇/n ，/w 罗颂/nr 爆出/v 雷语/nr 。/w （/w [视频/n 截图/vn]/nz 转/v 自/p [华西/ns 都市报/nz]/nz ）/w 
在/p 接待/v 群众/n 来访/vi 时/ng ，/w 达州市/ns 达川/ns 区/n 罐子/n 乡党委/n 书记/nnt 罗/b 颂语/nz 出/vf 惊人/a ，/w 称/v “/w 威胁/vn 我/rr 就是/v 威胁/vn 党/n ”/w ，/w 被/pbei [达州/ns 电视台/nis]/nt 播出/v 后/f 又/d 被/pbei 网友/n 转发/v ，/w 引发/v 关注/vn 。/w 昨晚/t ，/w [达川/ns 区/n 人民政府/nis 新闻办/nis]/nt 官方/n 微博/n 发布/v 消息/n 称/v ，/w “/w 不当/a 言论/n 属实/a ，/w 罗颂/nr 已/d 被/pbei [相关/vn 部门/n]/nz 停职/vi ，/w 接受/v 调查/vn ”/w 。/w [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 从/p [相关/vn 部门/n]/nz 证实/v ，/w 该/rz 微博/n 内容/n 属实/a 。/w 
据介绍/nz ，/w 2012年3月/t ，/w 达州/ns 当地/s 居民/n 孙林/nr 夫妻/n 俩/m 投资/vn 70余万元/m 在/p 罐子乡/ns 建/v 了/ule 一家/n 石/ng 厂/n 废渣/n 废料/n 处理厂/nis 。/w 按照/p 相关/vn 协议/n ，/w 乡/n 上/f 的/ude1 每个/r 石/ng 厂/n 每年/r 都/d 要/v 给/p 处理/v 费/n ，/w 这/rzv 部分/n 费用/n 由/p [罐子乡/ns 综合治理/vl 办公室/nis]/nt 代收/v ，/w 然后/c 转交/v 给/p 孙林/nr 。/w 但是/c ，/w 孙林/nr 却/d 未能/v 按/p 约定/v 收到/v 相应/vn 费用/n ，/w 亏本/vi 严重/a 。/w 孙林/nr 找到/v 罐子/n 乡政府/n ，/w 回应/vn 是/vshi ：/w “/w 他们/rr 没有/v 具体/a 的/ude1 [强制/vd 执行/v]/nz 权/n 。/w ”/w 
孙林/nr 夫妻/n 找到/v [达州/ns 电视台/nis]/nt ，/w 于/p 1月2日/t 与/cc 记者/nnt 一起/s 到/v 罐子/n 乡政府/n 。/w 该/rz 台/q 1月6日/t 播出/v 的/ude1 暗访/vn [视频/n 显示/v]/nz ，/w 罐子/n 乡政府/n 党委/nis 书记/nnt 罗颂/nr 说/v ，/w “/w 当时/t 我/rr 还/d 没有/v 来/vf ，/w 你/rr 去找/v 原来/d 的/ude1 （/w 领导/n ）/w ，/w 又/d 不是/c 我/rr 整/v 的/ude1 ，/w 你/rr 把/pba 记者/nnt 弄/v 来/vf 干什么/vi ，/w 我/rr 又/d 不怕/v 。/w ”/w 罗颂/nr 还/d 表示/v ，/w 他/rr 和/cc 电视台/nis 很/d 熟/a ，/w “/w 我/rr 是/vshi 市/n 里面/f 下来/vf 的/ude1 ，/w 怎么/ryv 不/d 熟/a ，/w 感觉/n 你/rr 来/vf 威胁/vn 我/rr 。/w ”/w “/w 你/rr 威胁/v 共产党/nis ，/w 要不然/c 我/rr 这样/rzv 给/p 你/rr 说/v ，/w 马上/d 叫/vi 公安局/nis 的/ude1 处理/vn 这个/rz 事情/n ，/w 你/rr 以为/v 你/rr 认识/v 电视台/nis ，/w 我/rr 认识/v 的/ude1 比/p 你/rr 还/d 多/a 些/q 。/w ”/w 
昨日/t ，/w [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 拨打/v 了/ule 罗颂/nr 的/ude1 电话/n ，/w 他/rr 表示/v ，/w 当时/t 他/rr 还/d 没/d 到/v 乡里/n 任职/v ，/w [这个/rz 问题/n]/nz 是/vshi 往/p 届/q 乡政府/n 留下/v 的/ude1 问题/n 。/w 
新闻/n 推荐/v ：/w 
[/w [国内/s 新闻/n]/nz ]/w 网友/n 建言/nz 中纪委/nt :/w 大/a 老虎/n 太远/d 眼前/s 苍蝇/n 每天/r 扑/v 脸/n 
[/w 国际/n 新闻/n ]/w 中/f 领馆/nz 纵火/vi 案/ng 开审/v 嫌犯/n 首次/m 过堂/nz 仅/d 约/d [1/m 分钟/qt]/mq 
