凭借/p 卡卡/nrf 的/ude1 [梅/ng 开/v 二/m 度/qv]/nz ，/w AC/x 米兰/ns 取得/v 2014/m 开门红/vl ，/w 昨/tg 晨/tg 在意/v 甲/n [第/m 18/m 轮/qv]/mq 比赛/v 主场/n 以/p 3:0/m 大胜/v 亚特兰大/nsf 。/w 此役/r 过后/v ，/w 卡卡/nrf 在/p 米兰/ns 生涯/n 总/b 进球数/n 来到/v [101/m 个/q]/mq ，/w 成为/v 米兰/ns [第/m 10/m 位/q]/mq [百/m 球/n]/mq 名人堂/nz 成员/nnt 。/w 
“/w 现在/t ，/w 我/rr 的/ude1 目标/n 是/vshi 为/p 米兰/ns 打进/v [100/m 粒/q]/mq 进球/n 。/w ”/w 今夏/t 重返/v 圣西罗/nrf 后/f ，/w 卡卡/nrf 一直/d 为/p 进入/v [百/m 球/n]/mq 殿堂/n 而/cc 努力/ad 着/uzhe ，/w 昨/tg 晨/tg 终于/d 如愿/vi 。/w [286/m 场/qv]/mq 比赛/vn ，/w [101/m 个/q]/mq 进球/n ，/w [75/m 个/q]/mq 意/ng 甲/n 进球/n ，/w [24/m 粒/q]/mq 欧冠/n 进球/n ，/w [1/m 个/q]/mq [欧洲/ns 超级杯/nz]/nz 进球/n 和/cc [1/m 个/q]/mq 世俱杯/nz 进球/n ，/w 卡卡/nrf 留给/v 米兰/ns 球迷/n 太多/ad 美好/a 的/ude1 回忆/vn 。/w 
队长/nnt 蒙托利沃/nrf 因/p 伤/v 缺阵/v ，/w 副队长/nnt 卡卡/nrf 戴/v 上/f [队长/nnt 袖标/n]/nz ，/w 这/rzv 注定/v 是/vshi 这/rzv 名/q 巴西/nsf 球星/nnd 的/ude1 经典/n 一战/n 。/w 进球/n 后/f 的/ude1 卡卡/nrf 做出/v 标志性/n 的/ude1 双手/n 指/v 天/qt 的/ude1 动作/n ，/w 同时/c 他/rr 高举/v 早已/d 准备好/nz 的/ude1 印/b 着/uzhe “/w 100/m ”/w 号/q 的/ude1 球衣/n 向/p 观众/n 致意/vi ，/w 现场/s 则/d [欢声/n 雷动/vi]/nz ，/w 球迷/n 们/k 高喊/v “/w 卡卡/nrf 、/w 卡卡/nrf ”/w ，/w 同时/c ，/w 看台/n 上/f 的/ude1 加利亚尼/nrf 和/cc 本田圭佑/nrj 都/d 起身/vi 为/p 他/rr 鼓掌/vi 。/w 而/cc 好戏/n 还/d 在/p 继续/v ，/w [第/m 65/m 分钟/qt]/mq ，/w 卡卡/nrf 近距离/nz 左脚/n 推射/nz 破门/vi ，/w 打进/v 本/rz 赛季/n [第/m 5/m 个/q]/mq 进球/n 。/w 
赛/vn 后/f ，/w 米兰/ns 主帅/nnt 阿莱格里/nrf 称赞/v 卡卡/nrf 的/ude1 表现/vn 是/vshi 伟大/a 的/ude1 ，/w 而/cc 《/w 全/a 市场/n 》/w 给/p 卡卡/nrf 打出/v 8分/t 的/ude1 全场/n 最高分/n ，/w “/w 在/p 米兰/ns 最/d 黑暗/a 的/ude1 时刻/n ，/w 卡卡/nrf 站/vi 了/ule 出来/vf ，/w 打入/v 了/ule 两个/mq 决定性/n 的/ude1 进球/n ，/w 这/rzv 是/vshi 他/rr [职业/n 生涯/n]/nz 在/p 米兰/ns 的/ude1 [第/m 100/m 个/q]/mq 和/cc [101/m 个/q]/mq 进球/n 。/w ”/w 钟文/nr 
