空中/s “/w 漫游/vn ”/w 美丽/a 海口/ns 新城区/ns 风格/n 别致/a 的/ude1 新埠岛/nz [游艇/n 码头/n]/nz 。/w 
在/p 许多/mq 老/a 海口/ns 人/n 的/ude1 记忆/n 里/f ，/w [滨海/ns 大道/ns]/nz 、/w 万绿园/ns 曾/d 是/vshi 海边/s 一片/mq 滩涂/n 之/uzhi 地/ude2 ，/w 儿/ng 时/ng 在/p 那/rzv 淤泥/n 里/f 捉鱼/nz 摸/v 虾/n 的/ude1 情形/n 仍然/d 记忆犹新/vl ；/w 海口/ns 的/ude1 金/b 贸/vg 区/n 曾/d 只是/d 一个/mq 小渔村/ns —/w —/w —/w 玉沙村/ns ，/w 人们/n 结网/nz 待/vi 捕/v ；/w 得胜/vi 沙/n 路上/s 的/ude1 “/w 五层楼/nz ”/w ，/w 曾/d 是/vshi 耀眼/a 的/ude1 海口/ns 第一/m 高楼/n ，/w 富足/a 了/ule 一辈/nz 人/n 的/ude1 精神/n 信仰/vn 和/cc 娱乐/vn 生活/vn ；/w 建省/v 之/uzhi 初/f ，/w 海甸岛/nz 的/ude1 南岸/s 还是/c 棚户区/n ，/w 北岸/s 还是/c 荒地/n ，/w 新埠岛/nz 还是/c 渔村/n ，/w 西海岸/nz 一片/mq 空旷/a 荒凉/a …/w …/w 
日前/t ，/w 在/p 骑楼/nz 老街/n 中山/ns 路上/s ，/w [82/m 幅/q]/mq 鸟瞰/v 海口/ns 城市/n [摄影/vn 作品/n]/nz ，/w 让/v 观众/n 大开眼界/vl 。/w 昔日/t 的/ude1 老/a 海口/ns ，/w 弹指一挥间/nz ，/w 万象更新/vl ，/w [一幅/mq 幅/q]/mq 大气磅礴/vl 的/ude1 海口/ns [城市/n 建设/vn]/nz 图/n ，/w 展现/v 着/uzhe [这个/rz 城市/n]/nz 沧桑/n 繁华/a 的/ude1 更替/vn ，/w [一片/mq 片/q]/mq 别墅/n 群/ng 、/w 商住楼/n 如/v 雨后春笋/n 般/uyy 呈现/v ，/w 不断/d 刷新/v [这个/rz 城市/n]/nz 的/ude1 高空/s 生长/v 纪录/n ；/w [国际/n 旅游/vn 岛/n]/nz 建设/vn 吹响/v 号角/n ，/w 围绕/v 美丽/a 沙/n 、/w 新埠岛/nz 、/w 长/a 流/v 新区/n 、/w 江东/ns 新区/n 、/w 金沙湾/nz 、/w 大英山/nz 新城区/ns 的/ude1 开发/vn ，/w 还有/v 新/a 东大桥/ns 、/w 龙昆/nr 南/b 延长/v 线/n 、/w 丘海/nr 大道/ns 延长/v 线/n 等/udeng 道路/n 建设/vn ，/w 掀开/v 了/ule 海口/ns 美丽/a 的/ude1 新篇章/n 。/w 
通过/p 这些/rz 空中/s “/w 漫游/vn ”/w 图片/n ，/w 人们/n 认识到/v ，/w 海口/ns [城市/n 建设/vn]/nz 日新月异/vl ，/w [传统/n 与/cc 现代/ntc]/nz 、/w 文明/n 与/cc 商机/n 、/w 魅力/n 与/cc 活力/n 水乳交融/vl 地/ude2 丰盈/a 着/uzhe 这/rzv 座/q 成长/vi 中/f 的/ude1 都市/n 。/w 
[一幅/mq 幅/q]/mq 定格/vi 海口/ns 成长/vi 面貌/n 的/ude1 画面/n ，/w 让/v 人们/n 真切/a 地/ude2 感受到/nz 海口/ns 生命/n 的/ude1 热度/n 和/cc 岁月/n 的/ude1 痕迹/n ，/w 同时/c 也/d 充分/ad 展示/v 出海口/n 城市/n 风貌/n 的/ude1 变化/vn 和/cc 建设/v 成果/n ，/w “/w 四/m 宜/ag 三/m 养/v ”/w 最/d 精/a 最/d 美/b 省会/n 城市/n 离/v 我们/rr 越来越/d 近/a 。/w 
