人民网/nz 三亚/ns 频道/n 1月8日/t 电/n （/w 蔡东成/nr ）/w 1月8日/t 是/vshi [中国/ns 传统/n 节日/n]/nz 腊八节/nf ，/w 每年/r 腊月/t 初八/t 民间/n 有/vyou 吃/v 腊八粥/nf 的/ude1 习俗/n 。/w 海南/ns [三亚/ns 南山寺/ns]/nz 为/p 市民/n 游客/n 特意/d 熬/v 制/v 了/ule 腊八粥/nf ，/w 在/p 冬日/n 里/f 送/v 上/f 温暖/an 的/ude1 祝福/vn ，/w 吸引/v 众多/a 市民/n 和/cc 游客/n 来到/v 南山寺/ns 烧香/vi 拜佛/vi 、/w 喝/vg 腊八粥/nf ，/w 讨/v 个/q 好兆头/nz 。/w 
南山寺/ns 知客/nnt 心智/n 法师/nnt 介绍/v 说/v ，/w 粥/nf 有/vyou 资/ng 色/ng 、/w 增/v 力/n 、/w 益寿/nz 、/w 安乐/a 、/w 辞/v 清/tg 、/w 辩才无碍/nz 、/w 消宿食/nz 、/w 防风/vn 、/w 除/p 饥/ag 、/w 消渴/n 十/m 利/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 希望/v 每位/r 食用者/n 都/d 能/v 欢喜/vn 、/w 健康/a 、/w 平安/a 、/w 快乐/a 、/w 福慧/nz 增长/v 。/w 
据悉/v ，/w 农历/n 十二月/t 为/p “/w 腊月/t ”/w ，/w 初八/t 这一天/mq 就是/v 所谓/vn “/w 腊八/t ”/w ，/w 古代/t 称为/v “/w 腊日/nz ”/w ，/w 俗称/v “/w 腊八节/nf ”/w 。/w 从/p 先秦/t 起/vf ，/w 腊八节/nf 都/d 是/vshi 用来/v 祭祀/vn 祖先/n 和/cc 神灵/n ，/w 祈求/v 丰收/vn 和/cc 吉祥/n 。/w 按照/p [传统/n 习俗/n]/nz ，/w 腊八节/nf 喝/vg 碗/n 腊八粥/nf ，/w 可/v 驱/vg 严寒/an 、/w 保/v 健康/a 、/w 送/v 平安/a ，/w 祈求/v 来/vf 年/qt 好兆头/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w 自/p 佛教/nz 传入/v 中国/ns 后/f ，/w “/w 腊日/nz ”/w 又/d 增添/v 了/ule 新的/a 含义/n 。/w 相传/v ，/w 释迦牟尼/n 是/vshi 在/p [十二/m 月初/t]/mq 八/m 得/ude3 道/qv 成佛/nz 的/ude1 ，/w 佛教/nz 称/v 此/rzs 日/b 为/p “/w 佛成道/nz 节/q ”/w 。/w 中国/ns 佛教徒/nnd 于/p 每年/r 腊月/t 初八/t 举行/v 诵经/v 活动/vn ，/w 并/cc 在/p 佛座/nz 前/f 献/v “/w 乳糜/n 粥/nf ”/w 。/w 传说/n 喝/vg 了/ule 这种/r 粥/nf 以后/f ，/w 就/d 可以/v 得到/v 佛祖/n 的/ude1 保佑/vn ，/w 因此/c ，/w 腊八粥/nf 也/d 叫/vi “/w 福寿/nz 粥/nf ”/w “/w 福德/nrf 粥/nf ”/w 和/cc “/w 佛粥/nz ”/w 。/w (/w 通讯员/nnt 陈文武/nr )/w 
