习近平/nr 同志/n 在/p 纪念/v 毛泽东/nr [同志/n 诞辰/n]/nz [120/m 周年/q]/mq 座谈会/n 上/f 的/ude1 重要/a 讲话/n ，/w 科学/n 评价/vn 了/ule 毛泽东/nr 同志/n 的/ude1 历史/n 功绩/n 和/cc 毛泽东思想/n 的/ude1 历史/n 地位/n ，/w 准确/a 概括/v 了/ule 毛泽东/nr 同志/n 的/ude1 崇高/a 品德/n 、/w 博大胸怀/n 、/w 卓越/a 胆识/n 和/cc 革命/vn 风格/n ，/w 系统/n 阐述/v 了/ule 毛泽东思想/n 活/v 的/ude1 灵魂/n 及其/cc 时代/n 意义/n ，/w 强调/v 必须/d 毫不动摇/vl 走/v 党/n 和/cc 人民/n 在/p 长期/d 实践/vn 探索/v 中/f 开辟/v 出来/vf 的/ude1 正确/a 道路/n ，/w 把/pba [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz [伟大/a 事业/n]/nz 继续/v 推向/v 前进/vn 。/w 习近平/nr 同志/n 的/ude1 重要/a 讲话/n ，/w 以史为鉴/vl 、/w 面向/v 未来/t ，/w 高屋建瓴/al 、/w 气势磅礴/vl ，/w 充分/ad 体现/v 了/ule 新/a 一届/mq 中央/n 领导/n 集体/n 坚强/a 的/ude1 政治/n 定力/nz 、/w 科学/n 的/ude1 历史观/n 、/w 强烈/a 的/ude1 时代/n 意识/n 和/cc 实现/v 中华民族/n 伟大/a 复兴/vn 中国/ns 梦/n 的/ude1 坚定/a 决心/n ，/w 是/vshi 我们/rr 党/n 总结/v 历史/n 、/w 开辟/v 未来/t 的/ude1 又/d 一篇/mq 闪耀/v 着/uzhe 马克思主义/n 真理/n 光芒/n 的/ude1 重要/a 文献/n 。/w 
坚强/a 的/ude1 政治/n 定力/nz 
能否/v [正确/a 认识/v]/nz 、/w 科学/n 对待/v 自己/rr 的/ude1 历史/n 和/cc [领袖/nnt 人物/n]/nz ，/w 是/vshi 关系/n 一个/mq 政党/n 、/w 一个/mq 国家/n 前途/n 命运/n 的/ude1 [重大/a 问题/n]/nz 。/w 一些/mq 国家/n 的/ude1 执政党/n 之所以/c 丧失/v [执政/vi 地位/n]/nz 甚至/d 导致/v 国家/n 解体/vi ，/w 一个/mq 重要/a 原因/n 就是/v 不能/v [正确/a 对待/v]/nz 自己/rr 的/ude1 历史/n 和/cc [领袖/nnt 人物/n]/nz 。/w 我国/n 30/m 多年前/d ，/w 在/p [党/n 和/cc 国家/n]/nz 面临/v 向/p 何处/rys 去/vf 的/ude1 重大/a 历史/n 关头/n ，/w 也/d 面临/v 如何/ryv 正确/a 评价/v 毛泽东/nr 同志/n 和/cc 毛泽东思想/n 的/ude1 [重大/a 问题/n]/nz 。/w [邓小平/nr 同志/n]/nz 指出/v ：/w “/w 对/p 毛泽东/nr 同志/n 的/ude1 评价/vn ，/w 对/p 毛泽东思想/n 的/ude1 阐述/vn ，/w 不是/c 仅仅/d 涉及/v 毛泽东/nr 同志/n 个人/n 的/ude1 问题/n ，/w 这/rzv 同/p 我们/rr 党/n 、/w 我们/rr 国家/n 的/ude1 整个/b 历史/n 是/vshi 分/qt 不/d 开/v 的/ude1 。/w 要/v 看到/v 这个/rz 全局/n 。/w ”/w “/w 这/rzv 不/d 只是/d 个/q [理论/n 问题/n]/nz ，/w 尤其/d 是/vshi 个/q [政治/n 问题/n]/nz ，/w 是/vshi 国际/n 国内/s 的/ude1 很大/d 的/ude1 [政治/n 问题/n]/nz 。/w ”/w 在/p [邓小平/nr 同志/n]/nz 领导/n 下/f ，/w 我们/rr 党/n 解决/v 了/ule 正确/a 评价/v 毛泽东/nr 同志/n 和/cc 毛泽东思想/n 的/ude1 历史/n 地位/n 、/w 根据/p 新的/a 实际/n 和/cc 历史/n 经验/n 确立/v 中国/ns 实现/v 社会主义/n 现代化/vn 的/ude1 正确/a 道路/n 这/rzv 两个/mq 相互/d 联系/v 的/ude1 重大/a 历史/n 课题/n ，/w 作出/v 了/ule 把/pba [党/n 和/cc 国家/n]/nz 的/ude1 工作/vn 重点/n 转移/v 到/v 以/p [经济/n 建设/vn]/nz 为/p 中心/nis 的/ude1 [社会主义/n 现代化/vn 建设/vn]/nz 上来/vf 、/w [坚持/v 四项基本原则/nz]/nz 、/w 实行/v 改革开放/v 的/ude1 历史性/n 决策/vn ，/w 实现/v 了/ule 新中国/nz 成立/vi 以来/f 我们/rr 党/n 历史/n 上/f 具有/v 深远/a 意义/n 的/ude1 伟大/a 转折/vn 。/w 在/p 此/rzs 之后/f ，/w 在/p 毛泽东/nr [同志/n 诞辰/n]/nz [100/m 周年/q]/mq 和/cc [110/m 周年/q]/mq 的/ude1 纪念活动/v 中/f ，/w [江泽民/nr 同志/n]/nz 、/w [胡锦涛/nr 同志/n]/nz 也/d 都/d 对/p 毛泽东/nr 同志/n 和/cc 毛泽东思想/n 作出/v 了/ule 高度/d 评价/vn 。/w [中国/ns 人民/n]/nz 在/p 中国共产党/nt 的/ude1 [正确/a 领导/n]/nz 下/f ，/w 不断/d 把/pba [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz 事业/n 推向/v 前进/vn 。/w 
在/p 纪念/v 毛泽东/nr [同志/n 诞辰/n]/nz [120/m 周年/q]/mq 之际/f ，/w 以/p 习近平/nr 同志/n 为/p 总书记/nnt 的/ude1 党中央/nt 如何/ryv 评价/v 毛泽东/nr 同志/n 和/cc 毛泽东思想/n ，/w 再次/d 引起/v 国内外/s 的/ude1 广泛/a 关注/v 。/w 习近平/nr 同志/n 的/ude1 重要/a 讲话/n ，/w 在/p 历史/n 逻辑和/nz 理论/n 逻辑/n 的/ude1 [紧密/ad 结合/v]/nz 上/f ，/w 对/p 这/rzv 一/m 问题/n 作出/v 了/ule 明确/a 而/cc 又/d 科学/n 的/ude1 回答/vn 。/w 习近平/nr 同志/n 满怀深情/vl 地/ude2 回顾/v 了/ule 毛泽东/nr 同志/n 的/ude1 丰功伟绩/n ，/w 强调/v “/w 毛泽东/nr 同志/n 等/udeng 老一辈/n 革命家/nnd ，/w 都/d 是/vshi 从/p 近代/t 以来/f [中国/ns 历史/n]/nz 发展/vn 的/ude1 时势/n 中/f 产生/v 的/ude1 伟大/a 人物/n ，/w 都/d 是/vshi 从/p 近代/t 以来/f [中国/ns 人民/n]/nz 抵御/v 外敌/n 入侵/v 、/w 反抗/v [民族/n 压迫/vn]/nz 和/cc 阶级/n 压迫/vn 的/ude1 艰苦卓绝/bl 斗争/vn 中/f 产生/v 的/ude1 伟大/a 人物/n ，/w 都/d 是/vshi 走/v 在/p 中华民族/n 和/cc 世界/n 进步/vn 潮流/n 前列/n 的/ude1 伟大/a 人物/n ”/w 。/w 在/p 坚持/v 以往/t 党中央/nt 对/p 毛泽东/nr 同志/n 科学/n 评价/vn 的/ude1 基础上/nz ，/w 对/p 毛泽东/nr 同志/n 作出/v “/w [马克思主义/n 中国/ns 化/v]/nz 的/ude1 伟大/a 开拓者/n ”/w 等/udeng 新的/a 评价/vn ，/w 用/p [四/m 个/q]/mq “/w 创造性/n 地/ude2 解决/v ”/w 和/cc 一个/mq “/w 创造性/n 地/ude2 提出/v 和/cc 实施/v ”/w 高度/d 概括/v 了/ule 毛泽东/nr 同志/n 在/p 党/n 的/ude1 历史/n 上/f 建立/v 的/ude1 不朽/z 功勋/n ，/w 并且/c 指出/v ：/w “/w 毛泽东/nr 同志/n 毕生/b 最/d 突出/a 最/d 伟大/a 的/ude1 贡献/n ，/w 就是/v 领导/n 我们/rr 党/n 和/cc 人民/n 找到/v 了/ule 新民主主义革命/n 的/ude1 正确/a 道路/n ，/w 完成/v 了/ule [反帝/vi 反/vi 封建/a]/nz 的/ude1 任务/n ，/w 建立/v 了/ule 中华人民共和国/ns ，/w 确立/v 了/ule 社会主义/n 基本/a 制度/n ，/w 取得/v 了/ule [社会主义/n 建设/vn]/nz 的/ude1 基础性/n 成就/n ，/w 并/cc 为/p 我们/rr 探索/v 建设/vn [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz 的/ude1 道路/n 积累/v 了/ule 经验/n 和/cc 提供/v 了/ule 条件/n ，/w 为/p 我们/rr 党/n 和/cc 人民/n 事业/n 胜利/vn 发展/vn 、/w 为/p 中华民族/n 阔步/d 赶上/v 时代/n 发展/v 潮流/n 创造/v 了/ule 根本/a 前提/n ，/w 奠定/v 了/ule 坚实/a 的/ude1 理论/n 和/cc 实践/v 基础/n 。/w ”/w 习近平/nr 同志/n 还/d 充分/ad 论述/vn 了/ule 毛泽东思想/n 作为/p 党/n 的/ude1 [指导/vn 思想/n]/nz 的/ude1 [重大/a 意义/n]/nz ，/w 强调/v 毛泽东思想/n 教育/vn 了/ule 几代/mq 中国共产党/nt 人/n ，/w 它/rr 培养/v 的/ude1 大批/m 骨干/n ，/w 不仅/c 在/p 新民主主义革命/n 、/w [社会主义/n 革命/vn]/nz 、/w [社会主义/n 建设/vn]/nz 时期/n 发挥/v 了/ule [重要/a 作用/n]/nz ，/w 也/d 为/p 新的/a [历史/n 时期/n]/nz 开创/v 和/cc 建设/v [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz 发挥/v 了/ule [重要/a 作用/n]/nz 。/w 我们/rr 将/d 永远/d 高举/v 毛泽东思想/n 的/ude1 旗帜/n 前进/vi 。/w 
习近平/nr 同志/n 的/ude1 重要/a 讲话/n ，/w 集中/v 反映/vn 了/ule 我们/rr 党/n 在/p 坚持/v 两个/mq 历史/n 问题/n 决议/n 精神/n 、/w 坚决/ad 维护/v 毛泽东/nr 同志/n 和/cc 毛泽东思想/n 历史/n 地位/n 问题/n 上/f 一以贯之/vl 的/ude1 [科学/n 态度/n]/nz ，/w 充分/ad 体现/v 了/ule 新/a 一届/mq 中央/n 领导/n 集体/n 对/p 党/n 的/ude1 历史/n 的/ude1 高度/d 自信/a ，/w 对/p 毛泽东/nr 同志/n 和/cc 他/rr 的/ude1 战友/n 们/k 的/ude1 [深厚/a 感情/n]/nz ，/w 对/p 党/n 、/w 对/p 国家/n 、/w 对/p 民族/n 的/ude1 强烈/a 担当/v 意识/n ，/w 彰显/v 了/ule 以/p 习近平/nr 同志/n 为/p 总书记/nnt 的/ude1 党中央/nt 不但/c 具有/v 驾驭/vn [现实/n 问题/n]/nz 的/ude1 坚强/a 定力/nz 和/cc 高超/a 能力/n ，/w 而且/c 具有/v 驾驭/vn 历史/n 问题/n 的/ude1 坚强/a 定力/nz 和/cc 高超/a 能力/n 。/w 
科学/n 的/ude1 历史观/n 
习近平/nr 同志/n 的/ude1 重要/a 讲话/n ，/w 涉及/v 社会存在/n 和/cc 社会意识/n 的/ude1 关系/n 、/w 历史/n 运动/vn 的/ude1 形式/n 、/w 历史/n 发展/vn 中/f 的/ude1 决定性/n 因素/n 等/udeng 历史观/n 的/ude1 基本/a 问题/n ，/w 充分/ad 体现/v 了/ule 新/a 一届/mq 中央/n 领导/n 集体/n 在/p 正确/a 评价/v 党/n 的/ude1 [领袖/nnt 人物/n]/nz 和/cc 党/n 的/ude1 历史/n 问题/n 上/f 的/ude1 正确/a 立场/n 、/w [科学/n 态度/n]/nz 和/cc 辩证/b 方法/n ，/w 集中/v 反映/vn 了/ule 马克思主义/n 的/ude1 科学/n 历史观/n 。/w 
强烈/a 的/ude1 时代/n 意识/n 
习近平/nr 同志/n 在/p 讲话/n 中/f 强调/v ，/w 历史/n 总是/d 向前/vi 发展/vn 的/ude1 ，/w 我们/rr 总结/v 和/cc 吸取/v [历史/n 教训/n]/nz ，/w 目的/n 是/vshi 以史为鉴/vl 、/w 更好/d 前进/vi 。/w 他/rr 从/p 把/pba 我们/rr 党/n 建设/vn 好/a 、/w 把/pba [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz [伟大/a 事业/n]/nz 继续/v 推向/v 前进/vn 的/ude1 高度/d ，/w 深刻/a 阐述/v [新形势/nz 下/f]/nz 坚持/v 和/cc 运用/v 好/a 毛泽东思想/n 活/v 的/ude1 灵魂/n 的/ude1 [重大/a 意义/n]/nz 和/cc 时代/n 要求/n ，/w 充分/ad 体现/v 了/ule 把握/v 现实/n 、/w 开辟/v 未来/t 的/ude1 强烈/a 时代/n 意识/n 。/w 
从/p 新的/a 时代/n 要求/n 的/ude1 高度/d ，/w 对/p [群众/n 路线/n]/nz 作/v 了/ule 深刻/a 阐释/v ，/w 提出/v 了/ule 明确/a 要求/n 。/w 强调/v 不论/c 过去/vf 、/w 现在/t 和/cc 将来/t ，/w 我们/rr 都/d 要/v 坚持/v 一切/rz 为了/p 群众/n ，/w 一切/rz [依靠/v 群众/n]/nz ，/w [从/p 群众/n 中/f 来/vf]/nz ，/w 到群众中去/v ，/w 把/pba 党/n 的/ude1 正确/a 主张/v 变为/v 群众/n 的/ude1 自觉/a 行动/vn ，/w 把/pba [群众/n 路线/n]/nz 贯彻/v 到/v 治国/vn 理/n 政/ng 全部/m 活动/vn 之中/f 。/w 强调/v [新形势/nz 下/f]/nz 坚持/v [群众/n 路线/n]/nz ，/w 就要/d 坚持/v 人民/n 是/vshi 决定/v 我们/rr 前途/n 命运/n 的/ude1 根本/a 力量/n ；/w 坚持/v 全心全意/dl 为人民服务/v 的/ude1 [根本/a 宗旨/n]/nz ；/w 保持/v 党/n 同/p [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 [血肉/n 联系/v]/nz ；/w 真正/d 让/v 人民/n 来/vf 评判/vn 我们/rr 的/ude1 工作/vn 。/w 
从/p 新的/a 时代/n 要求/n 的/ude1 高度/d ，/w 对/p 独立自主/vl 作/v 了/ule 深刻/a 阐释/v ，/w 提出/v 了/ule 明确/a 要求/n 。/w 强调/v 不论/c 过去/vf 、/w 现在/t 和/cc 将来/t ，/w 我们/rr 都/d 要/v 把/pba 国家/n 和/cc 民族/n 发展/vn 放在/v 自己/rr 力量/n 的/ude1 基点/n 上/f ，/w 坚持/v 民族/n 自尊心/n 和/cc 自信心/n ，/w 坚定不移/vl 走/v 自己/rr 的/ude1 路/n 。/w 强调/v [新形势/nz 下/f]/nz 坚持/v 独立自主/vl ，/w 就要/d 坚持/v 中国/ns 的/ude1 事情/n 必须/d 由/p [中国/ns 人民/n]/nz 自己/rr 作/v 主张/v 、/w 自己/rr 来/vf 处理/vn ；/w 坚定不移/vl 走/v [中国/ns 特色/n 社会主义/n 道路/n]/nz ，/w 既/c 不/d 走/v 封闭/vn 僵化/vi 的/ude1 老路/n ，/w 也/d 不/d 走/v 改/v 旗/n 易帜/nz 的/ude1 邪路/n ；/w 坚持/v 独立自主/vl 的/ude1 [和平/n 外交/n 政策/n]/nz ，/w 坚定不移/vl 走/v 和平/n 发展/v 道路/n 。/w 
实现/v 中国/ns 梦/n 的/ude1 坚定/a 决心/n 
习近平/nr 同志/n 在/p 讲话/n 中/f 指出/v ，/w 近代/t 以来/f ，/w 中华民族/n 始终/d 有一个/mq 梦想/n ，/w 这/rzv 就是/v 实现/vn 中华民族/n 伟大/a 复兴/vn ，/w 为/p 人类/n 作出/v 更大/d 贡献/n 。/w 我们/rr 的/ude1 先辈/n 们/k 为/p 实现/v 这个/rz 梦想/n 付出/v 了/ule 巨大/a 努力/ad 。/w 今天/t ，/w 我们/rr 可以/v 告慰/vn 毛泽东/nr 同志/n 等/udeng 老一辈/n 革命家/nnd 的/ude1 是/vshi ，/w 在/p 他们/rr 带领/v 党/n 和/cc 人民/n 建设/v 社会主义/n 的/ude1 基础上/nz ，/w 我国/n 改革开放/v 和/cc 现代化/vn 建设/vn 取得/v 了/ule 举世瞩目/bl 的/ude1 成就/n ，/w 我们/rr 比/p 历史/n 上/f 任何/rz 时期/n 都/d 更/d 接近/v 中华民族/n 伟大/a 复兴/vn 的/ude1 目标/n 。/w 为了/p 实现/v 中华民族/n 伟大/a 复兴/vn ，/w 习近平/nr 同志/n 总结/v 历史/n ，/w [特别/d 强调/v]/nz 了/ule [三/m 个/q]/mq 方面/n 的/ude1 重要/a 结论/n ：/w 一/m 是/vshi 必须/d 坚持/v [中国/ns 特色/n 社会主义/n 道路/n]/nz 。/w 他/rr 指出/v ，/w 我们/rr 要/v 把/pba 党/n 和/cc 人民/n [90/m 多年/mq]/mq 的/ude1 实践/vn 及其/cc 经验/n ，/w 当做/v 时刻/n 不能/v 忘/v 、/w 须臾/t 不能/v 丢/v 的/ude1 [立身/v 之/uzhi 本/rz]/nz ，/w 既/c 不/d 妄自菲薄/vl 、/w 也/d 不/d 妄自尊大/vl ，/w 毫不动摇/vl 走/v 党/n 和/cc 人民/n 在/p 长期/d 实践/vn 探索/v 中/f 开辟/v 出来/vf 的/ude1 正确/a 道路/n ，/w 增强/v 政治/n 定力/nz ，/w 增强/v 道路/n 自信/a 、/w 理论/n 自信/a 、/w 制度/n 自信/a 。/w 二/m 是/vshi 必须/d 坚定不移/vl 推进/vi 改革开放/v 。/w 他/rr 强调/v ，/w 没有/v 改革开放/v ，/w 就/d 没有/v 中国/ns 的/ude1 今天/t ；/w 离开/v 改革开放/v ，/w 也/d 没有/v 中国/ns 的/ude1 明天/t 。/w 我们/rr 要/v 不断/d 深化/v 对/p 改革开放/v 规律性/n 的/ude1 认识/vn ，/w 勇于/v 攻坚/vn 克难/nz ，/w 敢于/v 迎难而上/vl ，/w 坚决/ad 破除/v 各/rz 方面/n 体制/n 机制/n 弊端/n ，/w 奋力/d 开拓/v [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz 更加/d 广阔/a 的/ude1 前景/n 。/w 三/m 是/vshi 实现/v 中华民族/n 伟大/a 复兴/vn ，/w 关键/n 在/p 党/n 。/w 他/rr 要求/n 全党/n 牢记/v 毛泽东/nr 同志/n 提出/v 的/ude1 “/w 我们/rr 决不/d 当/p 李自成/nr ”/w 的/ude1 深刻/a 警示/vn ，/w 解决/v 好/a “/w 其/rz 兴/v 也/d 勃/ag 焉/y ，/w 其/rz 亡/vg 也/d 忽焉/nz ”/w 的/ude1 历史性/n 课题/n ，/w 使/v 党/n 始终/d 成为/v [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz 事业/n 的/ude1 坚强/a [领导/n 核心/n]/nz 。/w 
习近平/nr 同志/n 在/p 讲话/n 中/f 满怀/v 豪情/n 地/ude2 指出/v ：/w “/w ‘/w 装点/v 此/rzs 关山/ns ，/w 今朝/t 更/d 好看/a 。/w ’/w 我们/rr 已经/d 走出/v 一条/mq [光明/ntc 大道/ns]/nz ，/w 我们/rr 要/v 继续/v 前行/vn 。/w ”/w 回首/vi 改革开放/v [扬帆/vi 起航/vi]/nz 的/ude1 起点/n ，/w 展望/v 新中国/nz 成立/vi [100/m 周年/q]/mq 的/ude1 明天/t ，/w 我们/rr 正好/z 站/vi 在/p 这/rzv 两个/mq 35年/t 的/ude1 历史/n 交接/vn 点/qt 上/f 。/w [展望/v 未来/t]/nz ，/w 我们/rr 的/ude1 理想/n 崇高/a 而/cc 神圣/a ，/w 我们/rr 的/ude1 事业/n 任重而道远/n 。/w 我们/rr 要/v [紧密/ad 团结/v]/nz 在/p 以/p 习近平/nr 同志/n 为/p 总书记/nnt 的/ude1 党中央/nt 周围/f ，/w 勿忘/nz 昨天/t 的/ude1 [苦难/n 辉煌/a]/nz ，/w 无愧/vi 今天/t 的/ude1 使命/n 担当/v ，/w 不/d 负/v 明天/t 的/ude1 伟大/a 梦想/n ，/w 下定决心/vl ，/w 排除万难/vl ，/w 在/p [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz 伟大/a 道路/n 上/f ，/w 为/p 实现/v 中华民族/n 伟大/a 复兴/vn 的/ude1 中国/ns 梦/n 而/cc 不懈/z 奋斗/vi ！/w 

