据/p [广州市/ns 公安局/nis]/nto [官方/n 网站/n]/nz 消息/n ，/w 广州/ns 海珠/nz 警方/n 今天/t (/w 1月8日/t )/w 向/p 媒体/n 通报/v ：/w 1月8日9时/t 许/v ，/w 海珠/nz 警方/n 接到/v 群众/n 报警/vn ，/w 称/v 在/p 海珠区/ns 沙园/nz 某/rz 号/q 大院/n [3/m 楼/n]/mq 某/rz 住房/n 里/f 有/vyou [2/m 名/q]/mq 女子/n 持刀/nz 打架/vi ，/w 其中/rz [1/m 名/q]/mq 女子/n 受伤/vi 。/w 
接报/v 后/f ，/w 海珠/nz 警方/n 迅速/ad 派出/v 民警/nnt 前往/v [现场/s 处置/vn]/nz ，/w 并/cc 通知/n “/w 120/m ”/w 急救中心/nis 。/w 民警/nnt 到场/vi 后/f 将/d [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 肖/vg 某/rz (/w 女/b ，/w [42/m 岁/qt]/mq ，/w 广州/ns 人/n )/w 控制/vn 。/w 经/p “/w 120/m ”/w [医护/vn 人员/n]/nnt 检查/vn 后/f ，/w 证实/v 受伤/vn 女子/n 叶某/nr (/w 女/b ，/w [45/m 岁/qt]/mq ，/w 韶关/ns 人/n )/w 已经/d 死亡/vi 。/w 
目前/t ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 肖/vg 某/rz 已/d 被/pbei 警方/n 依法/d [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w 案件/n 仍/d 在/p 进一步/d 审查/vn 中/f 。/w 
