黄渤/nr 成/v “/w 票房/n 帝/ng ”/w 。/w 
郑恺/nr 凭/p 《/w 私人/n 订制/v 》/w 蹿红/nz 。/w 
2013年/t ，/w 全国/n 电影/n 总/b 票房/n 为/p [217/m ./w 69/m 亿元/q]/mq ，/w 其中/rz [61/m 部/q]/mq 影片/n 票房/n 过/uguo 亿/m ，/w 均/d 创/v 历史/n 新高/n 。/w 有/vyou 媒体/n 盘点/vn 了/ule 2013年/t 最/d 能/v 吸引/v 票房/n 的/ude1 演员/nnt ，/w 黄渤/nr 和/cc 文章/n 凭借/p 《/w 西/f 游/v  降魔/nz 篇/q 》/w 的/ude1 好成绩/nz 荣登/v “/w 票房/n 王/n ”/w 榜/n 单/b 的/ude1 冠亚军/n ；/w 新生代/n 演员/nnt 郑恺/nr 异军突起/vl ，/w 以/p 黑马/n 的/ude1 姿态/n 占据/v [第三/m 名/q]/mq 的/ude1 位置/n ；/w 赵又廷/nr 超过/v 了/ule 《/w 中国/ns 合伙人/nnt 》/w 的/ude1 佟大为/nr 、/w 黄晓明/nr 和/cc 邓超/nr ，/w 列/v 第四名/mq 。/w 
黄渤/nr ：/w 年度/n 票房/n ：/w [19/m ./w 1/m 亿元/q]/mq 
黄渤/nr 去年/t 凭借/p 《/w 人/n 再/d 囧/n 途/ng 之/uzhi 泰/b 囧/n 》/w 创造/v 了/ule 票房/n 奇迹/n ，/w 今年/t 依然/d 交/v 了/ule 非常/d 赞/vg 的/ude1 成绩单/n 。/w 他/rr 主演/v 的/ude1 [4/m 部/q]/mq 电影/n 《/w 西/f 游/v  降魔/nz 篇/q 》/w 、/w 《/w [101/m 次/qv]/mq 求婚/vi 》/w 、/w 《/w 厨子/nnd  戏子/nnd  痞子/n 》/w 、/w 《/w 无人区/n 》/w 票房/n 全部/m 过/uguo 亿/m ，/w 最低/a 的/ude1 《/w [101/m 次/qv]/mq 求婚/vi 》/w 也/d 有/vyou [1/m ./w 9/m 亿元/q]/mq ，/w 最高/a 的/ude1 《/w 西/f 游/v  降魔/nz 篇/q 》/w 则/d 是/vshi 2013年/t 的/ude1 电影/n 年度/n 冠军/nnt 。/w 有/vyou 卅/m 帝/ng (/w 个人/n 总/b 票房/n [30/m 亿元/q]/mq )/w 之/uzhi 称/v 的/ude1 黄渤/nr 正在/d 稳步/d 向/p “/w 四/m 帝/ng ”/w (/w 四十亿/m 票房/n )/w 迈进/vi 。/w 
文章/n ：/w 年度/n 票房/n ：/w [15/m ./w 2/m 亿元/q]/mq 
如今/t 的/ude1 文章/n 可/v 不再/d 是/vshi 《/w 失恋/vi [33/m 天/qt]/mq 》/w 中/f 那个/rz 只/d 会/v 耍嘴皮子/vl 的/ude1 王小贱/nr 了/ule 。/w 2013年/t 的/ude1 文章/n 从/p 台前/s 忙/v 到/v 幕后/s ，/w 年初/t 主演/v 的/ude1 贺岁/vn 电影/n 《/w 西/f 游/v  降魔/nz 篇/q 》/w 狂/dg 揽/v 12亿/m 票房/n ；/w 接着/c 又/d 在/p 《/w 不/d 二/m 神探/nz 》/w 中/f 与/cc 李连杰/nr 大打出手/vl 。/w 凭着/p 这/rzv 两部/mq 影片/n 共/d 15.2亿/m 票房/n 成绩/n ，/w 称为/v “/w 票房/n 王/n ”/w 亚军/n 。/w 2013年/t 忙碌/a 的/ude1 文章/n 已/d 不再/d 局限于/v 演员/nnt 身份/n ，/w 开始/v 积极/ad 尝试/v 新的/a 角色/n 。/w 通过/p 《/w 小/a 爸爸/n 》/w 的/ude1 热/a 映/vi ，/w 文章/n 过足/nz 了/ule 导演/nnt 瘾/n ；/w 文章/n 又/d 开始/v 涉足/v 公益/n ，/w 针对/p 自闭症/nhd 儿童/n 开设/v [基金/n 项目/n]/nz 。/w 看来/v 这个/rz 众人/n 眼中/s 的/ude1 “/w 中国/ns 第一/m 小男人/nz ”/w 也/d 藏/v 着/uzhe 不同凡响/vl 的/ude1 大/a 野心/n 。/w 
郑恺/nr ：/w 年度/n 票房/n ：/w [14/m ./w 4/m 亿元/q]/mq 
作为/p [85/m 后/f]/mq 的/ude1 新生代/n 演员/nnt ，/w 郑恺/nr 在/p 2013年/t 的/ude1 成绩/n 可谓/v 惊人/a ，/w 完成/v 了/ule 从/p “/w 广告/n 小/a 天王/n ”/w 到/v “/w 电影/n 小/a 天王/n ”/w 的/ude1 [华丽/a 蜕变/vi]/nz 。/w 他/rr 在/p 怀旧/vn 清新/a 的/ude1 《/w 致/v 我们/rr 终将/d 逝去/vi 的/ude1 青春/n 》/w 中/f 扮演/v “/w 痴情/a 富二代/n ”/w 许开阳/nr ，/w 该片/r 赢得/v 了/ule [7/m 亿元/q]/mq 的/ude1 骄人/a 票房/n ，/w 郑恺/nr 也/d 随之/d 闯进/v 了/ule 观众/n 的/ude1 视野/n 。/w 继而/c 他/rr 又/d 在/p 《/w [非常/d 幸运/a]/nz 》/w 中/f 送/v 上/f 惊喜/a 表现/v 。/w 
下半年/t ，/w 郑恺/nr 加盟/v 冯小刚/nr 导/vg 的/ude1 贺岁/vn 大作/v 《/w 私人/n 订制/v 》/w ，/w 与/cc 葛优/nr 、/w 范伟/nr 、/w 宋丹丹/nr 等/udeng 老戏骨/nz 合作/vn ，/w 表现/v 也/d 毫不/d 怯场/a ，/w 干净/a 帅气/a 的/ude1 外形/n 和/cc 从容/a 自然/n 的/ude1 做派/nz 让/v 人/n 眼前/s 一/m 亮/vi 。/w 该片/r 总/b 票房/n 达/v [14/m ./w 4/m 亿元/q]/mq ，/w “/w 军功章/n ”/w 当然/d 有/vyou 他/rr 的/ude1 一份/mq 。/w 
2014年/t ，/w 郑恺/nr 也/d 是/vshi 马不停蹄/vl ，/w 《/w 前任/b 攻略/n 》/w 、/w 《/w 有/vyou 种/q 你/rr 爱/v 我/rr 》/w 、/w 《/w 江湖/n 论/v 贱/a 》/w 等/udeng 新作/n 排/v 得/ude3 满满当当/z 。/w “/w 黑马/n ”/w 的/ude1 活力/n 和/cc 潜力/n 皆/d 不容/v 小觑/v 。/w 
赵又廷/nr ：/w 年度/n 票房/n ：/w [13/m ./w 19/m 亿元/q]/mq 
赵又廷/nr 先/d 和/cc 郑恺/nr 一起/s 出现/v 在/p 《/w 致/v 我们/rr 终将/d 逝去/vi 的/ude1 青春/n 》/w 中/f ；/w 继而/c 在/p 《/w 狄仁杰/nr 之/uzhi 神/n 都/d 龙王/n 》/w 中/f 出演/v 男一号/nnt ，/w 一撮/nz 小山羊/nz 胡/d 为/p 电影/n 带来/v 了/ule 令人/v 惊喜/a 的/ude1 6亿/m 票房/n ，/w 也/d 让/v 观众/n 记住/v 了/ule 这个/rz 蕴藏/v 着/uzhe 无限/b 爆发力/n 的/ude1 演员/nnt 。/w 
[娱乐/vn 新闻/n]/nz 推荐/v 
 王心凌/nr 美/b 照/v 被/pbei 网友/n 质疑/vn 整容/vi :/w 你/rr 妈/n 还/d 认识/v 你/rr 吗/y 

