香港/ns 影视/b 巨子/n 邵逸夫/nr 7日/t 晨/tg 在/p 港/n 逝世/vi 。/w [中央/n 人民政府/nis 驻/v 香港/ns 特别/d 行政区/n 联络/vn 办公室/nis]/nt 主任/nnt 张晓明/nr 当天/t 向/p 邵逸夫/nr 亲属/n 发出/v 唁电/n 。/w 唁电/n 说/v ：/w 
邵逸夫/nr 先生/n 亲属/n ：/w 
顷/q 悉/vg 邵逸夫/nr 先生/n 逝世/vi ，/w 深感/v 悲痛/an 。/w 
邵/nz 老/a 一生/n 富有/v 传奇/n ，/w 始终/d 秉持/nz 爱国/a 报国/vi 情怀/n 和/cc 不懈/z 奋斗/vi 精神/n 。/w 尤其/d 关心/v 国家/n 发展/vn ，/w 慷慨/a 捐助/v 内地/n 教育/vn 、/w 科技/n 、/w 医疗/n 、/w 影视/b 、/w 赈灾/vn 等/udeng [诸多/m 方面/n]/mq ，/w 贡献/n 卓著/a ，/w 备受/v 尊敬/vn 。/w 其/rz 创建/v 的/ude1 事业/n 长/a 在/p ，/w 其/rz 垂/v 立/v 的/ude1 [风范/n 长存/vi]/nz 。/w 
望/v 节哀/vi 珍重/v 。/w 
[联络/vn 办公室/nis]/nt 主任/nnt 张晓明/nr 
2014年1月7日/t 
