据/p [哥伦比亚/nsf 广播/vn 公司/nis]/ntc (/w CBS/x )/w 1月8日/t 报道/v ，/w [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领事馆/nis]/nt 纵火/vi 案/ng 嫌疑人/n 冯/nz 严丰/nr (/w YanfengFeng/x )/w 在/p 旧金山/nsf 当地/s 法院/nis 接受/v 审讯/vn ，/w 他/rr 被/pbei 起诉/v 纵火罪/n 与/cc 蓄意/d 破坏/v 外国/n 政府/nis 财产/n 罪/n 。/w 
[当地/s 时间/n]/nz 1月7日/t ，/w 拥有/v [美国/nsf 绿卡/n]/nz 的/ude1 [39/m 岁/qt]/mq [中国/ns 公民/n]/nz 冯/nz 严丰/nr 在/p [加利福尼亚州/nsf 北区/n 联邦/n 地方/n 法院/nis]/nt 出庭/vi ，/w 他/rr 报称/nz 有/vyou [财政/n 困难/an]/nz ，/w 获/v 法官/nnt 指派/v 一名/mq 公共/b 辩护律师/nnt 。/w 
[美国/nsf 联邦/n 调查局/nis]/nto 此前/t 表示/v ，/w 冯/nz 严丰/nr 主动/ad 投案/vi ，/w 承认/v 于/p 元旦日/t 晚间/t 放火/vi 焚烧/v [旧金山/nsf 中国/ns 总领馆/nis]/nt 正门/n 。/w 美方/n 调查/v 人员/n 认为/v 这/rzv 起/vf 纵火/vi 案/ng 不/d 涉及/v [恐怖/a 袭击/vn]/nz 。/w 
据/p 旧金山/nsf 当地/s [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 一旦/d 被/pbei 裁定/v 有罪/nz ，/w 冯/nz 严丰/nr 将/d 面临/v 每项/n 指控/v 最高/a 5年/t 有期徒刑/n 。/w 
[中国/ns 外交部/nto]/nt 发言人/nnt 华春莹/nr 7日/t 主持/v 例行/vn 记者会/n 时/ng 表示/v ，/w 中方/n 要求/n 美方/n 彻底/ad 调查/v 案件/n ，/w 严惩/v 肇事者/n ，/w 同时/c 敦促/v 美方/n 根据/p 《/w [维也纳/nsf 外交/n 关系/n 公约/n]/nz 》/w 及/cc 《/w [维也纳/nsf 领事/nnt 关系/n 公约/n]/nz 》/w 规定/n ，/w 采取/v 一切/rz [必要/a 措施/n]/nz 切实/ad 保护/v 中国/ns 驻/v 美/b 外交/n 领事/nnt 机构/n 及/cc 人员/n 的/ude1 人身/n 及/cc [财产/n 安全/an]/nz ，/w 确保/v 不再/d 发生/v 类似/a 事件/n 。/w 
华春莹/nr 还/d 说/v ，/w “/w 我们/rr 注意到/v 美方/n 表示/v ，/w 有关/vn 审理/v [刚刚/d 开始/v]/nz ，/w 案件/n 还/d 在/p 进一步/d 调查/vn 中/f 。/w 我们/rr 将/d 继续/v 密切/ad 关注/v 进展/vn 。/w ”/w 
新闻/n 推荐/v ：/w 
[/w [国内/s 新闻/n]/nz ]/w 网友/n 建言/nz 中纪委/nt :/w 大/a 老虎/n 太远/d 眼前/s 苍蝇/n 每天/r 扑/v 脸/n 
[/w 国际/n 新闻/n ]/w 中/f 领馆/nz 纵火/vi 案/ng 开审/v 嫌犯/n 首次/m 过堂/nz 仅/d 约/d [1/m 分钟/qt]/mq 
