经过/p [海口/ns 航标/n 处/n]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 50多天/m 的/ude1 紧张/a 施工/vn ，/w 位于/v 临高县/ns 博厚镇/ns 海边/s 的/ude1 红石岛/nz 灯桩/nz 正式/ad 竣工/vi ，/w 并/cc 于/p 近日/t 投入/v 使用/vn 。/w 
红石岛/nz 北/f 临/v [琼州/ns 海峡/n]/nz ，/w 位于/v [临高/ns 金牌/n 港/n]/nz 和/cc 澄迈/ns 马袅/nr 港/n 之间/f 。/w 由于/p 红石岛/nz 礁石/n 密布/v ，/w 没有/v 航标/n ，/w 涨潮/vi 时/ng 岛礁/n 几乎/d [全部/m 被/pbei]/mq 海水/n 淹没/v ，/w 此前/t 时常/d 发生/v 渔船/n 和/cc 商船/n 在/p 该/rz 处/n 海域/n 触礁/vi 搁浅/vi 事故/n 。/w 新/a 建成/v 的/ude1 红石岛/nz 灯桩/nz 属/v 一级/b A/x 类/q 灯桩/nz ，/w 桩/q 身高/n [9/m ./w 3/m 米/q]/mq ，/w 灯/n 高/a [12/m ./w 3/m 米/q]/mq ，/w 射程/n [10/m 海里/q]/mq ，/w 为/p 过往/vn 船舶/n 提供/v 助航/nz 保障/vn 。/w 
