海口/ns 电/n 召/vg 出租车/n 运行/vn 一周/mq 记者/nnt 体验/v “/w 电/n 召/vg ”/w 速度/n 
拨/v 个/q 电话/n 从/p 下/f 单/b 到/v 上车/vn [10/m 分钟/qt]/mq 搞定/v 
为/p 缓解/v 海口/ns 市民/n “/w 打车/v 难/a ”/w 的/ude1 问题/n ，/w 从/p 今年/t 1月1日/t 起/vf ，/w 海口/ns 投放/v [50/m 辆/q]/mq 电/n 召/vg 出租车/n 并且/c 开始/v 试运行/nz 。/w 截至/v 7日/t ，/w 出租车/n 电/n 召/vg 正式/ad 试运行/nz 启动/v 一周/mq ，/w 运行/vn 情况/n 如何/ryv ?/w 记者/nnt 昨日/t 拨通/v 了/ule 海口/ns 电/n 召/vg 出租车/n 服务/v 热线/n 96799/m ，/w 亲身/d 体验/v 发现/vn ，/w 从/p 打电话/vi 下/f 单/b 、/w [出租车/n 司机/nnt]/nnd 接单/nz 到/v 记者/nnt 坐/v 上车/vn 约/d 花费/v [10/m 分钟/qt]/mq 时间/n ，/w 可谓/v 方便/a 快捷/z 。/w 
市民/n 
有/vyou 了/ule 电/n 召/vg 车/n 方便/a 多/a 了/ule 
“/w 原来/d 出门/vi 等/udeng 出租车/n ，/w 经常/d 要/v 等/udeng 很久/d ，/w 耽误/v 事/n 不说/c 还/d [浪费/v 时间/n]/nz 。/w [前段/t 时间/n]/nz 听说/v 海口/ns 投放/v 了/ule [50/m 辆/q]/mq 电/n 召/vg 出租车/n ，/w 我/rr 也/d 是/vshi 抱着/v 试试/v 的/ude1 心态/n 拨打/v 电话/n ，/w 没想到/nz 电/n 召/vg 出租车/n 比/p 我/rr 还/d 先/d 到/v 的/ude1 小区/n 门口/s 。/w ”/w 家住/v 海口/ns [紫荆/n 花园/n]/nz 的/ude1 杨/ng 女士/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 现在/t 她/rr 每次/r 出门/vi 前/f ，/w 她/rr 都会/n 拨打/v 电话/n 召/vg 车/n ，/w 等/udeng 她/rr 走到/vf 小区/n 门口/s ，/w 车/n 一般/ad 就/d 到/v 了/ule ，/w 非常/d 方便/a 。/w 
记者/nnt 体验/v 
从/p 下/f 单/b 到/v 上车/vn 仅/d 花/n [10/m 分钟/qt]/mq 
海口/ns 的/ude1 电/n 召/vg 出租车/n 真的/d 那样/rzv 便捷/a 吗/y ?/w 7日/t 中午/t 12时45分/t ，/w 记者/nnt 在/p 龙/n 昆/b 南路/n 与/cc 海德/nrf 路/n 交叉口/n 处/n ，/w 拨通/v 了/ule 海口/ns 电/n 召/vg 出租车/n [热线/n 电话/n]/nz 96799/m 准备/v 亲自/d 体验/v 。/w 
在/p 记者/nnt 告知/v 客服/nz 人员/n 自己/rr 需要/v 乘坐/v 电/n 召/vg 出租车/n 后/f ，/w 话务员/nnt 询问/v 了/ule 记者/nnt 的/ude1 姓名/n 和/cc 所在/n 位置/n ，/w 并/cc 告知/v 已/d 记录/v 了/ule 记者/nnt 的/ude1 电/n 召/vg 业务/n 单/b ，/w 稍后/d 会/v 通知/n 司机/nnt 师傅/nnt 联系/v 记者/nnt 。/w 不一会/bl ，/w 一名/mq 电/n 召/vg [出租车/n 司机/nnt]/nnd 给/p 记者/nnt 打/v 来/vf 电话/n ，/w 问/v 清/tg 了/ule 记者/nnt 所处/nz 的/ude1 详细/a 位置/n 等/udeng 信息/n 。/w 刚/d 挂掉/nz 电话/n 没/d 多久/ryt 一辆/mq 电/n 召/vg 出租车/n 出现/v 在/p 了/ule 记者/nnt 面前/f 。/w 
从/p 记者/nnt 拨打/v 客服/nz 电话/n 到/v 坐/v 上/f 出租车/n ，/w 前后/f 约/d [10/m 分钟/qt]/mq 时间/n 。/w 
电/n 召/vg 车/n 公司/nis 
[7/m 天/qt]/mq 接单/nz [3342/m 个/q]/mq 
经过/p [1/m 个/q]/mq 星期/n 的/ude1 试运行/nz ，/w 目前/t 的/ude1 运行/vn 情况/n 如何/ryv ?/w [海口市/ns 公交/b 集团/nis]/nt 电/n 召/vg 出租车/n 分公司/nis 安全/an [技术/n 服务部/nis]/nt 经理/nnt 黄彬/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 目前/t 运行/vn 情况/n 比较/d 平稳/a ，/w 电话/n 预约单/nz 还是/c 比较/d 多/a ，/w 从/p 1日/t 至/p 7日17时30分/t ，/w 他们/rr 公司/nis 共/d 成功/a 安排/v [3342/m 单/b]/mq ，/w 平均/a 一天/mq 一辆/mq 出租车/n 成功/a 接单/nz [10/m 次/qv]/mq 左右/f 。/w 从/p 目前/t 的/ude1 预约/vn 情况/n 来看/u ，/w 海口市/ns 区内/n 的/ude1 预约单/nz 比较/d 多/a ，/w 有/vyou 20%—30%/m 的/ude1 预约单/nz 是/vshi 去/vf 美兰/nz 机场/nis 或者/c [海口/ns 火车站/n]/nz 。/w 此外/c ，/w 目前/t 乘客/n 失约/vi 的/ude1 情况/n 比较/d 少/a ，/w 一天/mq 能/v 出现/vn [1/m 至/p 2/m 例/n]/mq 。/w 
海口/ns 电/n 召/vg 车/n 试运行/nz 以来/f 受到/v 了/ule 市民/n 的/ude1 欢迎/vn ，/w 但/c 也/d 有/vyou 部分/n 市民/n 反映/v ，/w 最近/t 也/d 尝试/v 拨打/v 了/ule 电/n 召/vg 出租车/n 热线/n ，/w 但/c 电话/n 打通/v 后/f ，/w 却/d 被/pbei 告知/v 暂时/d 没有/v 空车/n 。/w 针对/p 目前/t 海口/ns 电/n 召/vg 出租/v 车辆/n 少/a ，/w 市民/n 需求量/n 多/a 的/ude1 情况/n ，/w 黄彬/nr 介绍/v ，/w 目前/t 公司/nis 正在/d 积极/ad 运作/vn ，/w 将/d 会/v 在/p 近期/t 再/d 投放/v [50/m 辆/q]/mq 电/n 召/vg 出租车/n 。/w 
为/p 能/v 成功/a 预约/v 到/v 电/n 召/vg 出租车/n ，/w 黄彬/nr 提醒/v 广大/b 市民/n ，/w 如果/c 是/vshi 即时/d 预约/v 电/n 召/vg 出租车/n 的/ude1 市民/n ，/w 最好/d 是/vshi 提前/vd [20/m 分钟/qt]/mq 进行/vn 预约/v 。/w 如果/c 去/vf 机场/nis 、/w 码头/n 、/w 火车站/n 等/udeng 时间/n 比较/d 固定/a 或者/c 是/vshi 路途/n 比较/d 远/a 的/ude1 ，/w 可以/v 提前/vn [1/m 天/qt]/mq 进行/vn 预约/v ，/w 这样/rzv 就/d 比较/d 好/a 安排/v 车辆/n 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
海南/ns 高考/vn 报名/vi 8日/t 开始/v [网上/s 报名/vi]/nz [填表/vi 说明/v]/nz 发布/v 
环海/v 大厦/n 业主/n 苦/a 等/udeng 8年/t 仍/d 无/v 房产证/nz 续/v :/w 不具备/v 条件/n 
斯/b 人/n 犹/d 在/p 盘点/v 海南/ns 那些/rz 邵逸夫/nr 楼/n （/w 组/n 图/n ）/w 
海口/ns 上班/vi 早/a 高峰/n 逢/v 大雾/n [世纪/n 大桥/n]/nz 消失/vi (/w 图/n )/w 
