[国际/n 泳联/nis]/nt 2013/m 年度/n 最佳/z 运动员/nnt 奖/n 昨日/t 揭晓/vi ，/w 美国/nsf 名将/n 罗切特/nrf 力/n 压/v 孙杨/nr 荣膺/v 游泳/vn 最佳/z 男/b 运动员/nnt ，/w 最佳/z 游泳/vn [女/b 运动员/nnt]/nz 则/d 归属/v 美国/nsf 中长距离/n 自由泳/n 新锐/n 莱德基/nrf 。/w 中国/ns [跳水/vn 名将/n]/nz 何冲/nr 和/cc 何姿/nr 分别/d 荣膺/v 最佳/z 男/b 、/w 女/b [跳水/vn 运动员/nnt]/nnd 。/w 
此次/rz [评选/vn 活动/vn]/nz 由/p [国际/n 泳联/nis]/nt 大家庭/n 的/ude1 [674/m 位/q]/mq 评委/nnt 投票/vi 选出/v 。/w 根据/p 评选/vn 的/ude1 [相关/vn 标准/n]/nz ，/w 本次/r 评选/v [主要/b 依据/n]/nz 2013年/t 世锦赛/nnd 上/f 的/ude1 表现/vn ，/w 获奖/vn 的/ude1 选手/n 至少/d 获得/v 了/ule 一枚/mq 世锦赛/nnd 金牌/n 。/w 孙杨/nr 在/p 2013年/t 巴塞罗那/nsf 世锦赛/nnd 独得/nz 男子/n [400/m 米/q]/mq 、/w [800/m 米/q]/mq 和/cc [1500/m 米/q]/mq 自由泳/n [三/m 金/b]/mq ，/w 并/cc 首次/m 获得/v 世锦赛/nnd MVP/x ，/w 此外/c 还/d 夺得/v 一枚/mq 接力/vn 铜牌/n ，/w 整体/n 表现/v 明显/a 强/a 于/p 只/d 在/p 个人/n 项目/n 上/f 斩获/nz [两/q 金/b]/mq 的/ude1 罗切特/nrf 。/w 但/c 不知/v 什么/ry 原因/n ，/w 孙杨/nr 这/rzv 一回/mq 还是/c 输给/v 了/ule 罗切特/nrf ，/w 罗切特/nrf 继/vg 2010/m 、/w 2011年/t 之后/f ，/w [第三/m 次/qv]/mq 获/v 此/rzs 殊荣/n 。/w 
