摊主/n 持续/vd 歇业/vi [4/m 天/qt]/mq 白猪/nz 瘦肉/n 卖/v 至/p [20/m 元/q]/mq //w 斤/q 
追踪/v 
《/w 屯昌/ns 县城/n 猪肉/nf 摊主/n 昨/tg 集体/n 停市/nz 》/w 
[屯昌县/ns 政府/nis]/nto [3/m 次/qv]/mq 召开/v 协调/vn 会/v 均/d 无/v 果/ng ，/w 目前/t 从/p 外/f 县/n 雇人/v 卖/v 肉/n ;/w 县/n 人大/nis 副主任/nnt 黄雄昨/nr 对/p 摊主/n 所/usuo 指/v 的/ude1 “/w 老板/nnt 身份/n ”/w 作出/v 回应/vn 
恒兴/nz 市场/n 的/ude1 猪肉/nf 摊位/n 空荡荡/z 
自/p 1月3日/t 起/vf ，/w 屯昌/ns 县城/n [3/m 个/q]/mq 农贸市场/n 猪肉/nf 摊主/n 突然/ad 集体/n 歇业/vi ，/w 至/p 昨日/t 已/d 持续/vd 了/ule [4/m 天/qt]/mq 。/w [屯昌县/ns 政府/nis]/nto 及/cc [有关/vn 部门/n]/nz 召集/v 摊主/n 代表/nnt 及/cc [海南/ns 中/f 德/b 双/q 顺/v 食品/n 有限公司/nis]/nt 负责人/nnt ，/w 先后/d 召开/v [3/m 次/qv]/mq 协调/v 会/v ，/w 但/c 均/d 无/v 果/ng 而/cc 终/d 。/w 面对/v 这种/r 情况/n ，/w [屯昌县/ns 商务局/nis]/nt 牵头/vi ，/w 从/p [海南/ns 中/f 德/b 双/q 顺/v 食品/n 肉联厂/nis]/nt 调配/v 部分/n 猪肉/nf ，/w 从/p 外/f 县/n 雇人/v 来/vf 卖/v 肉/n ，/w 保障/vn 当地/s 市场/n 猪肉/nf 供应/vn 。/w 记者/nnt 昨日/t 在/p 屯昌/ns 县城/n [3/m 个/q]/mq 农贸市场/n 采访/v 发现/vn ，/w 白猪/nz 瘦肉/n 价格/n 卖/v 至/p [20/m 元/q]/mq //w 斤/q ，/w 比/p 昨日/t 全省/n 瘦肉/n 均价/nz 高/a [5/m 元/q]/mq //w 斤/q 左右/f 。/w 
记者/nnt 回访/vn ：/w 猪肉/nf 摊主/n 已/d 持续/vd 歇业/vi [4/m 天/qt]/mq ，/w 市场/n 冷清/a 
昨日/t 上午/t ，/w 记者/nnt 再次/d 赶往/v 屯昌/ns 县城/n 对/p [3/m 个/q]/mq 农贸市场/n 进行/vn 采访/v 发现/vn ，/w 由于/p 猪肉/nf 摊贩/nnd 持续/vd 歇业/vi ，/w 屯昌县/ns [有关/vn 部门/n]/nz 紧急/a 调配/v 猪肉/nf ，/w 从/p 外地/s 雇人/v 卖/v 肉/n ，/w 确保/v 当地/s 居民/n 能/v 买/v 到/v 猪肉/nf ，/w 但/c 白猪/nz 瘦肉/n 价格/n 已/d 卖/v 到/v [20/m 元/q]/mq //w 斤/q 。/w 
昨日/t 上午/t ，/w 记者/nnt 在/p 屯昌/ns 农博城/nr 菜市场/n 见到/v ，/w 从/p 1月3日/t 起/vf 停市/nz 的/ude1 [数十/m 个/q]/mq 鲜/a 猪肉/nf 摊位/n ，/w 仍/d 未/d 恢复/v 经营/vn ，/w 摊位/n 案板/n 上/f 落/v 满/a 了/ule 灰尘/n 。/w 与/cc 周围/f 的/ude1 其他/rzv 摊位/n 相比/vi ，/w 该/rz 市场/n 鲜肉/n 区/n 显得/v 空荡荡/z 的/ude1 。/w “/w 肯定/v 有/vyou 影响/vn 啊/y ，/w 没/d 肉/n 卖/v 就/d 不/d 吃/v 呗/y 。/w ”/w 在/p 鲜肉/n 区/n 一侧/f 经营/v 粮油/n 副食品/n 的/ude1 店主/nnd 告诉/v 记者/nnt ，/w “/w 在/p 市场/n 出口/vn 那里/rzs 有/vyou 猪肉/nf 卖/v ，/w 不过/c 都/d 是/vshi 白/a 猪肉/nf ，/w 我们/rr 还是/c 习惯/n 吃/v 黑/a 猪肉/nf 。/w ”/w 
记者/nnt 随后/d 对/p 屯昌/ns 县城/n 水/n 口/n 市场/n 、/w 恒兴/nz 市场/n 进行/vn 采访/v 发现/vn ，/w 猪肉/nf 摊主/n 停市/nz 的/ude1 现象/n 仍/d 在/p 继续/v 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 这/rzv [3/m 个/q]/mq 农贸市场/n 内/f 应急/vn 供应/vn 的/ude1 猪肉/nf ，/w 是/vshi 由/p [屯昌县/ns 商务局/nis]/nt 牵头/vi ，/w [海南/ns 中/f 德/b 双/q 顺/v 食品/n 肉联厂/nis]/nt 提供/v 的/ude1 鲜/a 猪肉/nf ，/w 卖/v 肉/n 人员/n 则/d 是/vshi 从/p 澄迈/ns 、/w 定安/nz 等/udeng 地/ude2 雇来/nz 的/ude1 。/w 记者/nnt 发现/v ，/w 应急/vn 供应/vn 的/ude1 都/d 是/vshi 白/a 猪肉/nf ，/w 瘦肉/n 价格/n 为/p [20/m 元/q]/mq //w 斤/q ，/w 比/p 昨日/t 全省/n 瘦肉/n 均价/nz 高/a [5/m 元/q]/mq //w 斤/q 左右/f ，/w 比/p 省/n 价格/n 网上/s 公布/v 最高/a 价格/n 的/ude1 海口/ns 高/a [4/m 元/q]/mq 多/a //w 斤/q 。/w 
摊主/n 代表/nnt ：/w [中/f 德/b 双/q 顺/v 公司/nis]/nt 的/ude1 行为/n 属/v “/w [市场/n 垄断/vn]/nz ”/w 
昨日/t 中午/t ，/w 记者/nnt 就此/d 采访/v 了/ule 停市/nz 摊主/n 代表/nnt 冯/nz 先生/n 等/udeng 人/n 。/w 他们/rr 仍/d 坚持/v 两点/m 要求/n ：/w 一/m 是/vshi 将/d 原/b 属于/v [国有/vn 企业/n]/nz 的/ude1 屠宰场/n 收回/v 政府部门/n ;/w 二/m 是/vshi 生猪/n 市场/n 仍/d 实行/v “/w 自购/nz 自销/v ”/w 模式/n 。/w 他们/rr 表示/v ，/w 不然/c 他们/rr 将/d 无/v 期限/n 停市/nz 。/w 
冯/nz 先生/n 等/udeng 人/n 向/p 记者/nnt 提供/v 了/ule 一份/mq 150余人/m 摁/v 指印/n 的/ude1 《/w 屯昌县/ns 屯城镇/ns 全体/n 猪/nf 贩/v 的/ude1 申诉书/nz 》/w ，/w 他们/rr 在/p 该/rz 《/w 申诉书/nz 》/w 中/f 称/v ，/w 因为/c [中/f 德/b 双/q 顺/v 公司/nis]/nt 自/p 去年/t 12月16日/t 擅自/d 出台/vi 生猪/n 统一/vn 收购/v 、/w 统一/vn 宰杀/v 、/w 统一/vn 批发/vn ，/w 制约/v 猪/nf 贩/v (/w 摊主/n )/w ，/w 破坏/v 了/ule 个体户/nnd 自主经营/vl 政策/n ，/w 损害/v 了/ule 他们/rr 的/ude1 利益/n 。/w 摊主/n 们/k 认为/v [中/f 德/b 双/q 顺/v 公司/nis]/nt 只是/d [私营/b 企业/n]/nz ，/w 无权/vi 出台/vi “/w 统购统销/vl ”/w 的/ude1 政策/n ，/w 其/rz 行为/n 属于/v “/w [市场/n 垄断/vn]/nz ”/w 、/w “/w 强买强卖/vl ”/w 。/w 摊主/n 举例/vi 称/v ，/w 屯昌/ns 县城/n 生猪/n 从/p “/w 自购/nz 自销/v ”/w 模式/n 改为/v 公司/nis “/w 统购统销/vl ”/w 后/f ，/w 价格/n 由/p [中/f 德/b 双/q 顺/v 公司/nis]/nt 说了算/vl ，/w 此前/t 他们/rr 每天/r 卖/v 一头猪/nz 一般/ad 都/d 能/v 赚/v 到/v [200/m 元/q]/mq ，/w 现在/t [100/m 元/q]/mq 也/d 赚/v 不到/v ，/w 甚至/d 亏本/vi 。/w 
摊主/n 停市/nz 后/f ，/w [屯昌县/ns 政府/nis]/nto 曾/d 召集/v 双方/n 召开/v [三/m 次/qv]/mq 协调/v 会/v ，/w 均/d 无/v 果/ng 而/cc 终/d 。/w 
县/n 人大/nis 副主任/nnt ：/w 
我/rr 不是/c 公务员/nnt ，/w 公司/nis 老板/nnt 是/vshi 我/rr 女儿/n 
此前/t ，/w 有/vyou 摊主/n 称/v [中/f 德/b 双/q 顺/v 公司/nis]/nt 老板/nnt 是/vshi [屯昌县/ns 人大/nis]/nt 一位/mq 副主任/nnt ，/w 并/cc 对/p “/w 县/n 人大/nis 副主任/nnt 经商/vi ”/w [一/d 事/n]/mq 提出/v 质疑/vn 。/w 昨日/t ，/w [屯昌县/ns 人大/nis]/nt 副主任/nnt 黄雄/nr 对此/d 回应/vn 称/v ，/w 屠宰场/n 以前/f 由/p [国有/vn 企业/n]/nz [屯昌县/ns 食品/n 公司/nis]/nt 管理/vn ，/w 由于/p 该/rz 公司/nis 改制/vi 搬迁/v 不/d 存在/v 了/ule 。/w [中/f 德/b 双/q 顺/v 公司/nis]/nt 去年/t 12月16日/t 正式/ad 接手/v 食品公司/nis 屠宰场/n 的/ude1 管理/vn 经营/vn 。/w 黄雄称/nr ，/w [中/f 德/b 双/q 顺/v 公司/nis]/nt 正式/ad 接手/v 屠宰场/n 后/f ，/w 生猪/n 收购/v 、/w 屠宰/v 及/cc 配送/vn 都/d 归/v 该/rz 公司/nis 。/w 
“/w 我/rr 原来/d 在/p 商会/nis 担任/v 会长/nnt ，/w 后来/t 在/p [屯昌县/ns 政协/nis]/nt 副主席/nnt 位置/n 上/f 待/vi 了/ule 10年/t ，/w 后来/t 转岗/vn 到/v 人大/nis 副主任/nnt 。/w 我/rr 不是/c 公务员/nnt ，/w 没/d 拿/v 工资/n ，/w 连/ulian 医保/n 都/d 没有/v 。/w ”/w 黄雄/nr 说/v ，/w [海南/ns 中/f 德/b 双/q 顺/v 食品/n 有限公司/nis]/nt [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 是/vshi 他/rr 女儿/n ，/w 并/cc 不是/c 他/rr 。/w 
据/p 了解/v ，/w 屯昌县/ns 副县长/nnt 蔡积东/nr 曾/d 对/p 猪肉/nf 摊主/n 反映/v 的/ude1 部分/n 问题/n 做/v 过/uguo 答复/vn 。/w 
