陈道明/nr 被/pbei 曝/vg 连/ulian 吃/v [90/m 顿/qv]/mq 蛋炒饭/nf （/w 资料/n 图/n ）/w 
据说/v 最近/t 包子/nf 火/n 得/ude3 不得/vi 了/ule 。/w 其实/d ，/w 若/c 你/rr 也/d 是/vshi 包子/nf 爱好者/n ，/w 在/p 店/n 里/f 大快朵颐/nz 时/ng 可能/v 捕捉/vn 到来/vi 解馋/a 的/ude1 葛/nz 大爷/n —/w —/w 据说/v 葛优/nr 也好/y 这/rzv 一口/mq ，/w 念念不忘/vl 他/rr 家/q 附近/f 一家/n 包子/nf 铺/v 。/w 
所以/c 说/v ，/w 还/d 真/a 别/d 一/m 提到/v 名人/n 、/w 明星/nnd 吃饭/vi 什么/ry 的/ude1 ，/w 就/d 把/pba 花天酒地/vl 、/w 骄奢淫逸/vl 一类/b 的/ude1 词/n 往/p 上/f 套/q 。/w 数数/nz 明星/nnd 们/k 爱吃/v 啥/ry ：/w 老一辈/n 的/ude1 ，/w 冯小刚/nr 就/d 好/a 水泡/nhd 剩饭/n ，/w 赵本山/nr 最/d 享受/v 饺子/nf 就/d 大蒜/n ，/w 陈道明/nr 要求/n 顿顿/nrf 蛋炒饭/nf ；/w 年轻人/n 这边/rzs ，/w 刘诗诗/nr 离不开/v 鸭脖/nf 等/udeng 零食/n ，/w 萧敬腾/nr 嗜/vg 拉面/nf …/w …/w 很多/m 时候/n ，/w 明星/nnd 吃/v 得/ude3 还/d 不如/v 普通人/n 。/w 
他们/rr 爱吃/v 的/ude1 跟/p 我们/rr 差不多/al 
陈道明/nr 连/ulian 吃/v [90/m 顿/qv]/mq 蛋炒饭/nf 
几年/mq 前/f 某/rz 媒体/n 去/vf 深圳/ns 拜访/v 陈道明/nr ，/w 追问/v 他/rr 爱吃/v 什么/ry ，/w 原来/d 是/vshi “/w 最简单/nz 也/d 最/d 困难/an ”/w 的/ude1 蛋炒饭/nf ，/w 而且/c 顿顿/nrf 都/d 来/vf 也/d 不/d 嫌/v 腻/v 。/w 
冯小刚/nr 爱吃/v “/w 剩饭/n 剩菜/n ”/w 
冯小刚/nr 新作/n 《/w 私人/n 订制/v 》/w 被/pbei 指/v 剧情/n 像/v 前/f 作/v 《/w [甲方/n 乙方/n]/nz 》/w ，/w 是/vshi 在/p “/w 炒/v 剩饭/n ”/w ，/w 对此/d 他/rr 不以为然/vl ，/w 并称/v “/w 冷/a 饭/n 最/d 好吃/a ”/w 。/w 这话/r 可不/dl 只是/d 个/q 比喻义/nz ，/w 此前/t 冯小刚/nr 就/d 说/v 过/uguo ：/w “/w 我/rr 特别/d 喜欢/vi 在/p 半夜/t 里/f ，/w 用/p 水泡/nhd 冷/a 饭/n 吃/v 剩菜/n ，/w 特/ag 爱吃/v 剩菜/n 里/f 的/ude1 葱/nf 段/q 、/w 蒜瓣/n ，/w 我/rr 觉得/v 那个/rz 特别/d 入味/v 。/w 因为/c 个人/n 的/ude1 习惯/n 特别/d 难/a 改变/v ，/w 我/rr 是/vshi 从小/d 家境/n 贫寒/a 。/w ”/w 
萧敬腾/nr 就/d 爱吃/v 拉面/nf 
有人/r 好/a 做/v 面/nf ，/w 有人/r 好吃/a 面/nf 。/w 去年/t 羽泉/nz 在/p 北京/ns 录/ng 选秀/vi 节目/n 《/w 最/d 美/b 和/cc 声/qv 》/w ，/w 经常/d 请/v 同/p 节目/n 的/ude1 萧敬腾/nr 和/cc 范玮琪/nr 去/vf 他们/rr 有/vyou 份/q 投资/vn 的/ude1 面馆/nis 吃/v 面/nf 。/w 虽然/c [尽/vi 地主/nnd 之谊/nz]/nz 让/v 台湾/ns 来/vf 的/ude1 朋友/n 相当/d 感激/v ，/w 但/c 范玮琪/nr 也/d 吐槽/nz “/w 吃/v 了/ule 不/d 下/f [十/m 次/qv]/mq ，/w 吃/v 到/v 想吐/nz ”/w ；/w 而/cc 萧敬腾/nr 只是/d 哈哈/o 一笑/mq ，/w 原来/d 面条/nf 是/vshi 他/rr 的/ude1 最/d 爱/v ，/w 天天/d 吃/v 也/d 不/d 腻/v 。/w 他/rr 的/ude1 老家/n 台北/ns 万华/ns ，/w 即/v 当年/t 的/ude1 “/w 艋舺/nz ”/w ，/w 属于/v 老城区/ns ，/w 路边摊/nz 小吃/n 遍布/v ，/w 萧敬腾/nr 尤其/d 爱/v 一家/n [十几/m 块/q]/mq 人民币/n 一碗/mq 的/ude1 [海鲜/nf 拉面/nf]/nz ，/w [休息/v 时间/n]/nz 经常/d 报到/vi ，/w 吃完/v 还要/d 打包/vi [几/d 份/q]/mq 塞/v 冰箱/n 里/f 当作/v 宅/ng 时/ng 粮草/n 。/w 
刘嘉玲/nr 沉迷/vi 连锁/vn 川菜/nf 店/n 
娱/vg 记/v K/x 先生/n 对/p 刘嘉玲/nr 印象/n 最/d 深刻/a 的/ude1 ，/w 是/vshi 有/vyou 段/q 时间/n 她/rr 每/rz 来/vf 北京/ns ，/w 都/d 必/d 去/vf 某/rz 连锁/vn 川菜馆/nis ，/w “/w 次/qv 次/qv 都/d 不/d 落/v ”/w 。/w 比如/v 她/rr 和/cc 梁朝伟/nr 一起/s 是/vshi 吃/v 川菜/nf ，/w 约/d 胡军/nr 梁家辉/nr 吃饭/vi 也/d 是/vshi 川菜/nf ，/w 约/d 胡军/nr 张震/nr 吃饭/vi 还是/c 川菜/nf ，/w 咦/e 为什么/ryv 总是/d 胡军/nr …/w …/w 有/vyou 次/qv 还/d 遇上/v 媒体/n [围追/vn 堵截/vn]/nz ，/w 但/c 她/rr 照/v 去/vf 不/d 误/v 。/w 而/cc 某年/r 刘嘉玲/nr 去/vf 四川/ns 参加/v 活动/vn ，/w 馋虫/nz 就/d 更/d 厉害/a 了/ule 。/w 为/p 吃/v 到/v 正宗/b 四川火锅/nf ，/w 她/rr 回/v 酒店/nis 后/f 自己/rr 悄悄/d 溜/v 出去/vf ，/w 一个人/mq 去/vf 某/rz 火锅店/nis 开/v 了/ule 个/q 雅/ag 间/f ，/w 吃/v 得/ude3 额头/n 汗水/n 直流/b 。/w 虽然/c 被/pbei 辣/a 得/ude3 不行/a ，/w 她/rr 还是/c 吃/v 了/ule 个/q 尽兴/vi 才/d 走/v 。/w 而/cc 她/rr 的/ude1 好友/n 王菲/nr 也/d 是/vshi 有名/a 的/ude1 无/v 辣/a 不/d 欢/a 。/w 
葛优/nr 念念不忘/vl 的/ude1 是/vshi 包子/nf 
看来/v 娱乐圈/nz “/w 爱/v 面/nf ”/w 人士/n 是/vshi 大户/n ，/w 但/c 包子/nf 、/w 饺子/nf 、/w 烤串/nz 等/udeng 食物/nf 也/d 各/rz 有/vyou 拥护者/nz 。/w 娱/vg 记/v C/x 先生/n 透露/v ，/w 葛优/nr 念念不忘/vl 家/q 附近/f 一家/n 包子/nf 店/n ，/w 曾/d 逢人/v 就/d 搞/v 传销/vn ：/w “/w 他们/rr 家/q 包子/nf 特/ag 好吃/a ！/w ”/w 不知/v 这家/r 店/n 有/vyou 没有/v “/w 葛/nz 大爷/n 套餐/n ”/w ；/w 而/cc 去/vf 东北/ns [刘老根/nr 大舞台/nz]/nz 探班/nz 赵本山/nr 时/ng ，/w 遇上/v 演员/nnt 放饭/nz ，/w 别人/rr 吃/v 盒饭/n ，/w 赵本山/nr 吃/v 得/ude3 不同/a —/w —/w 饺子/nf ：/w “/w 他/rr 吃饺子/nz 得/ude3 有/vyou 酒/nf ，/w 有/vyou 蒜/nf ，/w 蘸/v 点/qt 酱/n 。/w ”/w 
有时候/d 比/p 我们/rr 还要/d 惨/a 
不/d 红/a 只能/v 吃/v 腌黄瓜/nz 
在/p [等级/n 森严/a]/nz 的/ude1 日韩/n 演艺界/n ，/w 红/a 就/d 拥有/v 全世界/n ，/w 不/d 红/a 的/ude1 就是/v 时代/n 的/ude1 眼泪/n 。/w 日本/ns 团体/n AKB48/x 成员/nnt [小/a 林/ng 香菜/nf]/nz 在/p 节目/n 上/f 爆料/v ，/w 成员/nnt 的/ude1 休息室/n 和/cc 便当/a 菜色/n 按照/p 人气/n 高低/n 来/vf 区别/n ，/w 红/a 的/ude1 团员/nnt 可以/v 享用/vn 高级/a 便当/a ，/w 不/d 红/a 的/ude1 团员/nnt 就/d 只能/v 吃/v 腌渍/nz 小黄瓜/nz 配/v 饭/n ，/w 差别/n 很/d 明显/a 。/w 
容祖儿/nz 只能/v 吃/v 鱼骨/n 
曾/d 目睹/v 郑秀文/nr 的/ude1 减肥/vn 狠/d 法/n ，/w 那/rzv 是/vshi 她/rr 跑完/nz 通告/n 来/vf 电台/nis 接受/v 访问/vn 的/ude1 时候/n ，/w 正好/z 是/vshi 午饭/n 时间/n ，/w 她/rr 说/v 饿/v ，/w 要/v 吃午饭/nz ，/w 问/v 她/rr 要/v 替/p 她/rr 叫/vi 外卖/nz 吗/y ？/w 她/rr 说/v 自/p 携/v 了/ule 午餐/n ，/w 她/rr 的/ude1 助手/nnt 就/d 从/p 手提袋/n 中/f 拿出/v 两个/mq 小小的/z 食物/nf 盒/ng ，/w 一盒/mq 红色/n 的/ude1 生/vn 胡萝卜/nf 条/q ，/w 绿色/n 的/ude1 是/vshi 西芹/nf 条/q ，/w 她/rr 一条/mq 一条/mq 地/ude2 咀嚼/v ，/w 很/d 享受/v 似/vg 的/ude1 像/v 正在/d 吃/v 天下第一/vl 美食/n ，/w 只/d 吃/v 了/ule 几条/mq ，/w 她/rr 说/v 够/v 了/ule 。/w 这/rzv 还/d 不算/v 狠/d ，/w 她/rr 试/v 过/uguo 吃/v 减肥药/n ，/w 甚至/d 一天/mq 只/d 吃/v 一个/mq 苹果/nf 。/w 
容祖儿/nz 为了/p 消瘦/a ，/w 曾/d 做/v “/w 无/v 饭/n 女/b ”/w ，/w 节食/vi 减肥/vn ，/w 人家/n [大鱼/n 大/a 肉/n]/nz ，/w 她/rr 只能/v 吃/v 蒸鱼/nz 的/ude1 鱼骨/n 过/uguo 过/uguo 口/n 瘾/n 。/w 
[娱乐/vn 新闻/n]/nz 推荐/v 
 王心凌/nr 美/b 照/v 被/pbei 网友/n 质疑/vn 整容/vi :/w 你/rr 妈/n 还/d 认识/v 你/rr 吗/y 

