昨日/t ，/w 苏顺虎/nr 被/pbei 带/v 出/vf 法庭/nis ，/w 与/cc [4/m 个/q]/mq 多/a 月/n 前/f 第一次/mq 受审/vi 相比/vi ，/w 他/rr 明显/a 消瘦/a 。/w 新京报/nz 记者/nnt 王贵彬/nr 摄/vg 
因/p 检/ng 方/q 提供/v [两/q 份/q]/mq 新/a 证据/n 给/p 法院/nis ，/w 需/v [控/v 辩/vg 双方/n]/nz 举证/nz 质证/v 。/w 昨日/t ，/w 时隔/v 4个月/t 之后/f ，/w [二/m 中/f]/mq 院/n 再次/d [开庭/vi 审理/v]/nz 原/b [铁道部/nis 运输局/nis]/nto 副局长/nnt 兼/v 营运部/nz 主任/nnt 苏顺虎/nr 涉嫌/v 受贿案/n 。/w 庭审/v 中/f ，/w 苏顺虎/nr 对/p [两/q 份/q]/mq 新/a 证据/n 无异议/nz 。/w 
另据/nz 了解/v ，/w 苏顺虎/nr 的/ude1 妻子/n 因/p 涉嫌/v 掩饰/vn 、/w 隐瞒/v 犯罪/vn 所/usuo 得罪/v 已/d 接受/v 法庭/nis 审理/v ，/w 目前/t 还/d 未/d 宣判/v 。/w 
昨日/t 10时/t 许/v ，/w 苏顺虎/nr 被/pbei 法警/nnt 带/v 进/vn [二/m 中/f]/mq 院/n 的/ude1 第三/m 法庭/nis 。/w 这/rzv 是/vshi 9月4日/t 苏顺虎/nr 第一次/mq 受审/vi 的/ude1 法庭/nis ，/w 当天/t 他/rr 被/pbei 指控/v 在/p 2003年/t 至/p 2011/m 年间/n ，/w 利用/v 担任/v [铁道部/nis 运输局/nis 营运部/nz 货运/n 营销/vn 计划处/nis]/nt 处长/nnt 、/w 营运部/nz 副主任/nnt 等/udeng 职务/n 期间/f ，/w 为/p [三/m 家/q]/mq 单位/n 谋/v 利益/n 。/w 为此/bl 收受/v 三/m [单位/n 负责人/nnt]/nz 给予/vn 的/ude1 款物/n 折合/v 人民币/n 共计/v 2400余万元/m 。/w 
昨日/t 庭审/v 中/f ，/w 检/ng 方/q 补充/vn 出示/v 了/ule [2/m 份/q]/mq 新/a 证据/n 。/w 一份/mq 是/vshi 证明/v 原/b 铁路局/nis 是/vshi 国家/n [行政/n 机构/n]/nz 的/ude1 书证/nz ；/w [另一/m 份/q]/mq 是/vshi 情况/n 说明/v ，/w 证明/v [江西省/ns 物资/n 贸易/vn 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 周云富/nr ，/w 曾/d 让/v 他人/rr 从/p 香港/ns 向/p 苏顺虎/nr 在/p 澳洲/ns 留学/v 的/ude1 儿子/n 汇款/n [100/m 万/d 澳元/q]/mq 作为/p 留学/v 费用/n 。/w 
在/p 检/ng 方/q 出示/v 完/vn 新/a 证据/n 后/f ，/w 苏顺虎/nr 表示/v 无异议/nz 。/w 但/c 辩护律师/nnt 认为/v ，/w “/w 情况/n 说明/v ”/w 是/vshi 涉外/vn 取证/vn ，/w 检/ng 方/q 在/p 取证/vn 程序/n 上/f 存在/v 瑕疵/n 。/w “/w 还/d 应有/v 其他/rzv 证据/n 佐证/n ，/w 检/ng 方/q 不能/v 主观/a 推断/v 这笔/r 钱/n 就是/v 给/p 了/ule 苏顺虎/nr ，/w 我们/rr 认为/v 此项/r 指控/v 事实/n 不/d 清/tg ，/w 证据/n 不足/an 。/w ”/w 辩护律师/nnt 说/v 。/w 
追访/nz 
房产/n 被/pbei 查封/v 妻子/n 租房/v 住/vn 
苏顺虎/nr 位于/v 朝阳区/ns 太阳宫/nz 火星/ns 园/ng 的/ude1 一套/mq 房产/n 已/d 被/pbei 查封/v 。/w 辩护律师/nnt 庭/ng 前/f 介绍/v ，/w 苏顺虎/nr 目前/t 有/vyou [800/m 余/ng 万元/q 左右/f]/mq 赃款/n 未/d 退/v 。/w “/w 如果/c 拍卖/vn 掉/v 被/pbei 查封/v 的/ude1 房产/n ，/w 足以/d 弥补/v 剩余/vn 的/ude1 未/d 退/v 账款/nz 。/w 房子/n 被/pbei 查封/v 后/f ，/w 苏顺虎/nr 被/pbei 取保候审/v 的/ude1 妻子/n 只能/v 租房/v 居住/vn 。/w ”/w 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 在/p 被/pbei 查封/v 房产/n 所在/n 的/ude1 小区/n 可见/c ，/w 小区/n 建设/vn 不到/v 6年/t ，/w [内部/f 环境/n]/nz 优美/a ，/w [房产/n 中介/n]/nz 公司/nis 报价/vn 显示/v ，/w 小区/n 房产/n 每/rz 平米/q 在/p [6/m ./w 3/m 万元/q]/mq 以上/f 。/w 
