人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月8日/t 电/n （/w 记者/nnt 宁远/nz 通讯员/nnt 罗利明/nr ）/w 记者/nnt 从/p 今天/t 召开/v 的/ude1 2014年/t [琼州/ns 海峡/n]/nz 春运/n [工作/vn 会议/n]/nz 上/f 获悉/v ，/w 预计/v 今年/t 春运/n 过海/nz 旅客/n 为/p [258/m ./w 3/m 万/d 人次/qv]/mq （/w 含/v [北海/ns 航线/n]/nz 及/cc [旅客/n 列车/n]/nz ）/w ，/w 进出/v 岛/n 车辆/n 为/p [38/m ./w 2/m 万辆/q]/mq ，/w 均/d 比/p 去年/t 有/vyou 不同/a 程度/n 的/ude1 增长/vn 。/w 
为/p 保证/v 春运/n 期间/f 旅客/n 车辆/n 出行/vi 需求/n ，/w [琼州/ns 海峡/n]/nz 客船/n 将/d 首次/m 实行/v 定时/d 发/v 班/n ，/w 按/p [4/m 个/q]/mq 航班/n 对/p 开/v ，/w 客滚船/nz 实行/v 轮班/vn 运营/vn ，/w 南北/f 两岸/n 各/rz 港口/n 双向/b [10/m 个/q]/mq 定点/n 航班/n 运行/vn ，/w 力争/v 今年/t 春运/n 旅客/n 过海/nz 准点率/nz 达/v [90/m %/w 以上/f]/mq 。/w 
据/p [海南省/ns 海峡/n 办/v]/nt 主任/nnt 曾永祥/nr 介绍/v ，/w 今年/t 春运/n 节前/f 学生/nnt 流/v 、/w 民工/nnd 流/v 及/cc 旅客/n 探亲/vi 客流/n 相互/d 叠加/vi ，/w 节前/f 将/d 出现/v 客流/n 集中/v 出/vf 岛/n 高峰/n ，/w 特别/d 是/vshi 重大/a 节假日/t 小型/b 客车/n 免/v 通行/vn 费/n ，/w 使得/vi 探亲访友/vl 和/cc 自驾车/nz 游客/n 增多/v ，/w 再加/nz 上/f 海南/ns [热带/n 季风气候/n]/nz 吸引/v 部分/n 北方/s 避寒/nz 的/ude1 游客/n 等/udeng 因素/n ，/w 预计/v 2014年/t 春运/n 通过/p [琼州/ns 海峡/n]/nz 的/ude1 旅客/n 约/d 为/p [258/m ./w 3/m 万/d 人次/qv]/mq （/w 含/v [北海/ns 航线/n]/nz 及/cc [旅客/n 列车/n]/nz ）/w ，/w [同比/n 增长/v]/nz 3%/m ；/w 进出/v 岛/n 车辆/n 约/d 为/p [38/m ./w 2/m 万辆/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 8%/m 。/w 
为此/bl ，/w 特别/d 是/vshi 在/p 应对/v 自驾游/nz 增多/v 和/cc 恶劣/a 天气/n 方面/n ，/w 琼/b 粤/b 两省/nz 海峡/n 部门/n 将/d 加大/v 现场/s 协调/v 力度/n ，/w 随时/d 做好/v 启动/vn [应急/vn 预案/n]/nz 工作/vn ，/w 应对/v [极端/n 天气/n]/nz 及/cc 旅客/n 、/w 车辆/n 大面积/d 滞留/v 港口/n 。/w 一旦/d 出现/v 旅客/n 车辆/n 滞/vg 港/n 时/ng ，/w 将/d 采取/v 边/k 装/v 边/k 卸/v 等/udeng 一系列/b 有效/a 措施/n ，/w 最大限度/nz 减少/v 旅客/n 、/w 车辆/n [滞留/v 时间/n]/nz 。/w 
曾永祥/nr 还/d 介绍/v 说/v ，/w 与/cc 往/p 年/qt 相比/vi ，/w 今年/t 增加/v 了/ule [1/m 艘/q]/mq 船舶/n 的/ude1 运力/n ，/w 力争/v 确保/vn 今年/t 春运/n 旅客/n 过海/nz 准点率/nz 达/v [90/m %/w 以上/f]/mq 。/w 目前/t ，/w [琼州/ns 海峡/n]/nz 运力/n [完全/ad 可以/v]/nz 保证/v 春运/n 期间/f 旅客/n 车辆/n 的/ude1 出行/vn 需求/n 。/w 在/p 运输/v 组织/n 上/f ，/w [琼州/ns 海峡/n]/nz 客船/n 按/p [4/m 个/q]/mq 航班/n 对/p 开/v ，/w 客滚船/nz 按/p “/w 轮班/vd 运营/vn ，/w 定时/d 发/v 班/n ”/w 方案/n 执行/v ，/w 南北/f 两岸/n 各/rz 港口/n 双向/b [10/m 个/q]/mq 定点/n 航班/n 运行/vn 。/w 此外/c ，/w 还/d 对/p 海口/ns 至/p 海安/ns 、/w [北海/ns 航线/n]/nz 春运/n 运力/n [统筹/vd 安排/v]/nz 。/w 
在/p 运力/n 投放/v 方面/n ，/w 海口/ns 至/p 海安/ns 航线/n 投放/v 客船/n [3/m 艘/q]/mq ，/w 1179/m 客位/n 。/w 客滚船/nz [47/m 艘/q]/mq ，/w 31767/m 客位/n ，/w 1762/m 车位/n （/w 其中/rz 海南/ns [20/m 艘/q]/mq ，/w 客位/n ：/w [13742/m 个/q]/mq ，/w 车位/n [747/m 个/q]/mq 。/w 广东/ns [27/m 艘/q]/mq ，/w 客位/n [18025/m 个/q]/mq ，/w 车位/n [1015/m 个/q]/mq ）/w ，/w 火车/n 轮班/vd [4/m 艘/q]/mq ，/w 5012/m 客位/n ，/w 302/m 车位/n 。/w 海口/ns 至/p 北航/n 航线/n ，/w 投放/v 客滚船/nz [4/m 艘/q]/mq ，/w 1410/m 客位/n ，/w 99/m 车位/n 。/w 其中/rz ，/w [琼州/ns 海峡/n]/nz 客滚船/nz 还/d 经过/p 更新/v 改造/vn ，/w 安全性/n 、/w 舒适/a 性/ng 明显/a 提高/v ，/w 抗/v [8/m 级/q]/mq 风/n 的/ude1 船舶/n 达到/v [30/m 艘/q]/mq （/w 含/v [火车/n 轮渡/n]/nz ）/w 。/w 
为/p 保证/v 今年/t [琼州/ns 海峡/n]/nz 春运/n 工作/vn 便民/vn 利民/v 、/w 平安/a 、/w 有序/a 进行/vn ，/w [海口/ns 秀英/nz 港口/n 客运站/nis]/nt 将/d 采取/v 网上/s 售票/vn 或/c [电话/n 订票/vn]/nz ，/w 增加/v 售票/vn 窗口/s ，/w 延长/v 售票/vn 时间/n 等/udeng 措施/n ，/w 做好/v 售票/vn 工作/vn ，/w 并/cc 设立/v [24/m 小时/n]/mq 值班/vn 监督/vn 投诉/v 电话/n 。/w 在/p [海口港/nz 客运站/nis]/nt 和/cc 媒体/n 上/f 发布/v 春运/n 动态/n 、/w 运力/n 状况/n 和/cc 船舶/n 航班/n 动态/n ，/w 方便/a 旅客/n 出行/vi 。/w 另外/c ，/w [琼州/ns 海峡/n]/nz 南北/f 两岸/n 各/rz 港口/n 实行/v 定点/n 定时/d 发布/v ，/w 确保/v 90%/m 的/ude1 发/v 班/n 准点率/nz ，/w 定点/n 发/v 班/n 时刻表/n 在/p 春运/n 前/f 向/p 社会/n 公布/v ，/w 滚动/v 发/v 班/n 的/ude1 船舶/n 限/v [2/m 小时/n]/mq 配载/nz 。/w 为/p 农民工/nnd 开辟/v 购票/vn 乘船/vi [绿色/n 通道/n]/nz ，/w 海南省/ns 将/d 继续/v 实行/v “/w 鲜红/z 农产品/n ”/w 车辆/n “/w 三/m 优先/vd ”/w 等/udeng 政策/n 。/w 同时/c ，/w 还/d 将/d 加强/v [安全/an 监管/vn]/nz ，/w 科学/n 预防/v ，/w 提高/v 应急/vn 处置/v 能力/n 。/w 
[海南省/ns 交通/n 运输/vn 厅/n]/nt 副厅长/nnt 周文雄/nr 要求/n ，/w 琼/b 粤/b 两省/nz 海峡/n 办/v 和/cc 各/rz 有关/v 港/n 航/vg 企业/n 要/v 进一步/d 加强/v 春运/n [组织/n 领导/n]/nz ，/w [统一/vn 思想/n]/nz ，/w 提高认识/v ，/w 深入/ad 一线/n ，/w 及时/ad 协调/v 解决/vn 春运/n 出现/v 的/ude1 困难/an 和/cc 各种/rz 问题/n ，/w 强化/v [安全/an 管理/vn]/nz 及/cc [应急/vn 保障/vn]/nz ，/w 提升/v 运输/vn 服务质量/gi ，/w 及时/ad 公开/ad 出行/vi 信息/n ，/w 真正/d 做到/v 便民/vn 利民/v ，/w 平安/a 春运/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 今年/t 春运/n 自/p 1月16日/t 起/vf 至/p 2月24日/t 结束/v ，/w 为期/vi [40/m 天/qt]/mq 。/w 其中/rz ，/w 节前/f [15/m 天/qt]/mq ，/w 节/q 后/f [25/m 天/qt]/mq 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
