资料/n 图/n 
在/p 2013年/t 北京/ns 以/p [土地/n 出让金/n]/nz 达/v [1821/m ./w 8/m 亿元/q]/mq 刷新/v 历史/n 新纪录/nz 后/f ，/w 昨日/t ，/w 北京/ns [土地/n 市场/n]/nz 迎来/v 今年/t [第/m 一批/mq]/mq [土地/n 交易/vn]/nz ，/w 土/n 拍/v 市场/n “/w 开/v 年/qt 大戏/n ”/w 成功/a 演绎/v “/w 开门红/vl ”/w ，/w [四/m 块/q]/mq 土地/n 共/d 揽/v 金/b 78.1亿/m 。/w 
据/p [北京市/ns 土地/n 整理/v 储备/vn 中心/nis]/nt 消息/n 显示/v ，/w 昨天/t 北京/ns 一共/d 出让/v 了/ule [四/m 宗/vg]/mq 地块/n 。/w 房山区/ns 出让/v 两块/mq 土地/n ，/w 其中/rz 房山/ns 高教/n 园区/n [3/m 号/q]/mq 东侧/f 商业/n 地块/n ，/w 成为/v 今年/t 首/q 块/q 热门/a 地块/n 。/w 在/p 竞拍/nz 时间/n 截止/vi 之前/f ，/w 该/rz 地块/n 已有/v [13/m 次/qv]/mq 竞价/vn ，/w 价格/n 从/p [7/m ./w 83/m 亿元/q]/mq 升/v 至/p [8/m ./w 31/m 亿元/q]/mq 。/w 现场/s 房/n 企/ng 经过/p “/w 激战/vi ”/w ，/w 最终/d ，/w [北京/ns 房/n 开/v 鼎盛/z 投资/vn 有限公司/nis]/nt 、/w [云南/ns 城/n 投/v]/nz 置业/n 和/cc 北京/ns 创意/n 港/n 联合体/n 以/p [24/m ./w 6/m 亿元/q]/mq 成功/a 竞得/nz 该/rz 宗/vg 地块/n 。/w 
[北京/ns 房/n 开/v 韩建/nr 置业/n 有限公司/nis]/nt 以/p 1.04亿/m 竞得/nz 北京市/ns 房山区/ns [拱辰/nz 街道/ns]/ns 09-03/m -/w 06/m 地块/n C3/x [文化/n 娱乐/vn 用地/n]/nz 高教/n 园区/n [8/m 号/q]/mq 地块/n 地块/n 国有/vn [建设/vn 用地/n 使用权/n]/nz 。/w 
顺义区/ns 的/ude1 两块/mq 土地/n ，/w [北京/ns 财/n 懋/ng 房地产/n 开发/vn 有限公司/nis]/nt 以/p [30/m ./w 71/m 亿元/q]/mq 上限/n 价格/n 夺得/v 顺义区/ns [赵全营/nz 镇/n]/ns 镇/n 中心区/nz E1/x -/w [01/m 等/udeng]/mq 地块/n ，/w 溢价率/nz 达/v 45.89%/m ，/w 并/cc 配/v 建/v [2/m ./w 9/m 万/d 平方米/q]/mq 自住/nz 型/k 商品房/n 。/w 
北京市/ns 顺义区/ns [赵全营/nz 镇/n]/ns 镇/n 中心区/nz E1/x -/w 02/m 、/w F3/x -/w 01/m 、/w F3/x -/w [02/m 等/udeng]/mq 地块/n R2/x [二类/b 居住/v 用地/n]/nz 、/w C21/x [商业/n 用地/n]/nz 、/w R53/x 托幼/nz 用地/n 、/w S31/x 机动车/n 停车场/n 库/n 用地/n (/w 配/v 建/v [限价/vn 商品房/n]/nz )/w (/w 原/b 板桥/ns 三期/b )/w ，/w [挂牌/vi 出让/v]/nz 起始价/nz 为/p 人民币/n [215500/m 万元/q]/mq ，/w 根据/p 挂牌/vi 要求/n ，/w 本次/r 出让/v 宗/vg 地/ude2 将/d 配/v 建/v [建筑/n 面积/n]/nz 不少/m 于/p [29300/m 平方米/q]/mq 的/ude1 “/w 限价/vn [商品/n 住房/n]/nz ”/w ，/w 房屋/n 销售/vn 限价/vn 为/p [7500/m 元/q]/mq //w 平方米/q ；/w 将/d 配/v 建/v [建筑/n 面积/n]/nz 不少/m 于/p [20000/m 平方米/q]/mq 的/ude1 “/w 自住/nz 型/k 商品房/n ”/w ，/w 房屋/n 销售/vn 限价/vn 为/p [14000/m 元/q]/mq //w 平方米/q 。/w 该/rz 地块/n 最终/d 由/p [北京/ns 万/d 安/ag 汇鑫/nz 投资/vn 管理/vn 有限公司/nis]/nt 和/cc [北京/ns 锦/ag 富/vg 鸿/ag 翔/vg 投资/vn 管理/vn 有限公司/nis]/nt 联合体/n 竞得/nz ，/w [成交/v 价格/n]/nz 为/p [21/m ./w 75/m 亿元/q]/mq 。/w 
对此/d ，/w [链/ng 家/q 地产/n 市场/n 研究部/nis]/nt 张旭/nr 分析/vn 认为/v ，/w 从/p 北京/ns 年/qt 内/f 经营/v 性/ng 土地/n 首次/m 集中/v 出让/vn 情况/n 来看/u ，/w 若/c 扣除/v 配/v 建成/vn 本/rz 后/f ，/w 相比/vi 房价/n 来看/u ，/w 地价/n 明显/a 较高/ad 。/w “/w 在/p 未来/t 整体/n 住宅/n 土地/n 供应/vn 增加/v ，/w 低价/n 自住/nz 型/k 商品/n 房源/n 集中/v 入市/v 等/udeng 情况/n 来看/u ，/w 目前/t 个别/a 房/n 企/ng 高价/n 拿/v 地/ude2 的/ude1 行为/n 存在/v 一定/b 的/ude1 盈利/vn 风险/n ”/w 。/w 
[中原/ns 地产/n]/ntc 首席/n 分析师/nnt 张大伟/nr 则/d 表示/v ，/w 今年/t 土地/n [市场/n 供应/vn]/nz 继续/v 明显/a 增加/v ，/w 从/p 短期/b 看/v ，/w 预计/v 地/ude2 王/n 依然/d 会/v 频繁/a 出现/v ，/w 影响/v 市场/n 的/ude1 价格/n 预期/vn 。/w 
