2013年/t ，/w 海南省/ns 楼市/n 回暖/vi ，/w 出现/v 量价/nz 齐/a 升/v 的/ude1 局面/n 。/w 有关/vn 监测/v 数据/n 统计/vn ，/w 去年/t ，/w 海南/ns 商品房/n 共计/v 成交/vn 7.9万余套/m ，/w 较/d 2012年/t 增加/v 2.4万多套/m ，/w 涨幅/n 达/v 44.03%/m ，/w 成交/v 均价/nz [11251/m ./w 19/m 元/q]/mq //w 平方米/q ，/w 与/cc 2012年/t 相比/vi ，/w 涨幅/n 达/v 12.49%/m 。/w 据悉/v ，/w 海南/ns 去年/t 楼市/n 回暖/vi 主要/b 是/vshi 受/v 海南/ns 优越/a 的/ude1 [自然/n 条件/n]/nz 以及/cc 岛/n 内外/f 刚/d 需/v 市场/n 的/ude1 拉动/vn 的/ude1 影响/vn 。/w 此外/c ，/w 据/p 监测/vn ，/w 2014年/t ，/w 海南/ns 楼市/n 开局/n 冷清/a ，/w 首/q 周/qt 全省/n 成交量/n 不足/an [千/m 套/q]/mq 。/w 
据/p 搜房网/nz 数据/n 监控中心/nis 监控/v [数据/n 显示/v]/nz ：/w 去年/t 海南/ns 商品房/n 共计/v 成交/vn [79219/m 套/q]/mq ，/w 比/p 2012年/t 增加/v [24216/m 套/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 44.03%/m ，/w 创下/v 新高/n ；/w 成交/v 面积/n [7252/m ./w 96/m 千/m 平方米/q]/mq ，/w [同比/n 上涨/vi]/nz 32.35%/m ；/w 成交/v 均价/nz [11251/m ./w 19/m 元/q]/mq //w 平方米/q ，/w [同比/n 增长/v]/nz 12.49%/m 。/w 
相关/vn 监测/v [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年/t ，/w 海口/ns 以/p [28479/m 套/q]/mq 的/ude1 成交量/n 居/v 首/q ，/w 成交量/n 较/d 2012年/t 涨幅/n 为/p 11.26%/m 。/w 2013年/t ，/w 海口/ns 楼市/n 成交/v 均价/nz 为/p [7468/m ./w 48/m 元/q]/mq //w 平方米/q ，/w 较/d 2012年/t 成交/v 均价/nz 涨幅/n 达/v 19.67%/m 。/w 2013年/t ，/w 三亚/ns 、/w 琼海/ns 分别/d 以/p [16335/m 套/q]/mq 和/cc [11581/m 套/q]/mq 的/ude1 成交量/n 位居/v 二/m 、/w [三/m 位/q]/mq 。/w 但/c 三亚/ns 的/ude1 成交/vn 均价/nz 出现/v 4.23%/m 的/ude1 下滑/vn ，/w 2013年/t 成交/v 均价/nz 为/p [22470/m ./w 12/m 元/q]/mq //w 平方米/q 。/w 
刚/d 需/v 带动/vn 和/cc 优越/a 环境/n 促/v 楼市/n 回暖/vi 
记者/nnt 昨日/t 走访/v 发现/vn ，/w 销售/vn 回暖/vi 促使/v 2012年/t 开盘/vi 的/ude1 很多/m 楼盘/n 已经/d 进入/v 尾盘/nz 销售/v 阶段/n ，/w 2013年/t 开盘/vi 的/ude1 一些/mq 楼盘/n 也/d 卖/v 得/ude3 不错/a 。/w [记者/nnt 调查/vn]/nz 了解到/v ，/w 促使/v 海南/ns 楼市/n 回暖/vi 的/ude1 既有/vn 购房/vn 刚/d 需/v 的/ude1 拉动/vn ，/w 也/d 得益/vi 于/p 海南/ns 得天独厚/bl 的/ude1 优越/a [自然/n 条件/n]/nz 。/w 
海口/ns 多个/mq 楼盘/n 的/ude1 销售员/nnt 介绍/v ，/w 去年/t 销售/vn 的/ude1 房屋/n 以/p [90/m -/w 120/m 平方米/q]/mq 的/ude1 刚/d 需/v 户型/n 为主/vi 。/w 三亚/ns 多个/mq 楼盘/n 的/ude1 售楼员/nz 也/d 称/v ，/w 选择/v 经济/n 实用性/n 房产/n 的/ude1 购房者/nz [越来越/d 多/a]/nz 。/w 
“/w 远离/v 雾霾/nz ，/w 到/v 海南/ns 买房/v 。/w ”/w 如今/t ，/w 不管/c 在/p 海南/ns 还是/c 省外/s ，/w 以上/f 楼盘/n 宣传/v 语/ng 是/vshi 开发商/nnd 们/k 热衷/v 的/ude1 语句/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 随着/p 省外/s 雾霾/nz 的/ude1 进一步/d 加重/v ，/w [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 开放/vn 商/vg 将/d 目光/n 转移/v 到/v [空气/n 质量/n]/nz 相对/d 优越/a 的/ude1 海南/ns ，/w 更多/ad 的/ude1 [旅游/vn 地产/n]/nz 、/w 生态/n 宜居/nz 地产/n 在/p 海南/ns 兴建/v ，/w 开发商/nnd 们/k 并/cc 在/p 省外/s 打/v 起/vf “/w 海南/ns 好/a 空气/n ”/w 牌/n ，/w 吸引/v 省外/s 人/n 来/vf 海南/ns 买房/v 。/w 据/p 了解/v ，/w 乐东/nz 、/w 琼/b 中等/b 地/ude2 去年/t 楼市/n 成交量/n 大/a 涨/vi 有/vyou 一部分/m 就/d 得益/vi 于/p 生态/n 宜居/nz 地产/n 的/ude1 开发/vn 。/w 
今年/t [第一/m 周/qt]/mq 商品房/n 成交量/n 下降/vi 
送走/vi 了/ule 2013年/t ，/w 迎来/v 了/ule 2014年/t ，/w 广大/b 市民/n 更加/d 关注/v 未来/t 海南/ns 的/ude1 楼市/n 走向/v 。/w 记者/nnt 走访/v 发现/vn ，/w 年终/t 岁末/t ，/w 一些/mq 楼盘/n 推出/v 各种各样/bl 的/ude1 [促销/vn 活动/vn]/nz 。/w 但是/c ，/w 购房者/nz 观望/v 情绪/n 浓厚/a ，/w 对/p 商家/n 的/ude1 [促销/vn 活动/vn]/nz 并不/d 买账/vi 。/w 
海南/ns [新浪/ntc 乐居/nz]/nz 监控/v [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2014年/t [第一/m 周/qt]/mq 海南/ns 有/vyou 商品房/n 签约/vi 数据/n 的/ude1 市县/n 共/d [10/m 个/q]/mq ，/w 较/d 前/f 一周/mq 多/a 两个/mq 。/w 从/p 整体/n 成交/v 情况/n 看/v ，/w 这/rzv 一周/mq 海南/ns 楼市/n 成交/v 下降/vn 幅度/n 较大/d ，/w 成交/v [869/m 套/q]/mq ，/w 与/cc 2013年12月/t 第四/m 周环/nr 比/p 降幅/n 为/p 44.12%/m 。/w 今年/t 1月/t 首/q 周/qt 成交/v 均价/nz 也/d 有/vyou 小幅/b 下降/vi ，/w 较/d 前/f 一周/mq 下降/vi 5.62%/m 。/w 可是/c ，/w 1月/t [第一/m 周/qt]/mq 成交/v 冷清/a ，/w 仅/d [三/m 个/q]/mq 市县/n 成交量/n 过/uguo 百/m ，/w 其中/rz 成交量/n 最高/a 的/ude1 为/p 三亚/ns [321/m 套/q]/mq ，/w [环比/nz 下降/vi]/nz 25.17%/m ；/w 海口/ns 成交/v [179/m 套/q]/mq ，/w [环比/nz 下降/vi]/nz 49.15%/m ；/w 琼海/ns 成交/v [166/m 套/q]/mq ，/w [环比/nz 下降/vi]/nz 56.54%/m 。/w 
海南/ns 将/d 降低/v [商品/n 住房/n]/nz 开发/v 比例/n 
[海南省/ns 统计局/nis]/nto 日前/t 公布/v 的/ude1 [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年1/t -/w 11月/t ，/w 全省/n [房地产/n 开发/vn]/nz 完成/v 投资/vn [1058/m ./w 23/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 32.4%/m ，/w 占/v 全省/n 同期/f 全部/m [投资/vn 总额/n]/nz 的/ude1 比重/n 超过/v 40%/m 。/w 其中/rz ，/w [房屋/n 施工/vn 面积/n]/nz [6038/m ./w 16/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 增长/v 21.4%/m 。/w 从/p 销售/v 面积/n 看/v ，/w 2013年1/t -/w 11月/t ，/w 海南/ns 全省/n 房屋/n 销售/v 面积/n [1037/m ./w 85/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 增长/v 27.9%/m ；/w 房屋/n 销售额/n [912/m ./w 84/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 40.3%/m 。/w 
据/p 了解/v ，/w 去年/t [10/m 月份/n]/mq ，/w [海南省/ns 政府/nis]/nto 出台/vi 的/ude1 《/w 关于/p 促进/v 房地产业/n 持续/vd 健康/a 发展/vn 的/ude1 [若干/m 意见/n]/nz 》/w 规定/n ，/w 自/p 2013年/t 起/vf ，/w 逐步/d 降低/v [商品/n 住房/n]/nz 开发/v 比例/n ，/w 增加/v 高端/nz 、/w 经营/v 性/ng 房地产/n 比重/n ，/w 力争/v 至/p [2017/m 年年/d]/mq 末/f ，/w 海南/ns [商品/n 住房/n]/nz 新/a [开工/vi 面积/n]/nz 占/v 商品房/n 新/a [开工/vi 面积/n]/nz 的/ude1 比例/n 下降/vi 至/p 70%/m ，/w 并/cc 纳入/v 市县/n 考核/v [指标/n 体系/n]/nz 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
海南/ns 高考/vn 报名/vi 8日/t 开始/v [网上/s 报名/vi]/nz [填表/vi 说明/v]/nz 发布/v 
环海/v 大厦/n 业主/n 苦/a 等/udeng 8年/t 仍/d 无/v 房产证/nz 续/v :/w 不具备/v 条件/n 
斯/b 人/n 犹/d 在/p 盘点/v 海南/ns 那些/rz 邵逸夫/nr 楼/n （/w 组/n 图/n ）/w 
海口/ns 上班/vi 早/a 高峰/n 逢/v 大雾/n [世纪/n 大桥/n]/nz 消失/vi (/w 图/n )/w 
