人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月8日/t 电/n （/w 肖霈/nr ）/w 2014年1月/t ，/w 槟榔谷/nz 原生态/n 黎苗/nr 文化/n 旅游区/n 新/a 大门/n 片/q 区/n 圆满/a 竣工/vi ，/w 并/cc 于/p 1月19日/t 正式/ad 迎宾/vn ，/w 为了/p 在/p 开业/vi 伊始/vi 回馈/v 海南/ns 本地/rzs 居民/n ，/w 让/v 海南/ns 人民/n 更加/d 了解/v 自己/rr 的/ude1 [本土/n 文化/n]/nz ，/w 槟榔谷/nz 景区/n 精心/ad 推出/v 了/ule “/w 庆/vg 开业/vi ，/w 惠/vg 游人/n ”/w 的/ude1 [优惠/vn 活动/vn]/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w 海南/ns 本地/rzs 居民/n 1月27日/t 至/p 2月14日/t ，/w 凭/p 本人/rr 海南/ns 身份证/n 可/v 购买/vn [60/m 元/q]/mq //w 张/q 门票/n （/w 含/v 午餐/n 优惠/v 劵/nz ）/w 。/w 保亭/ns 本地/rzs 居民/n 1月19日/t 至/p 2月19日/t ，/w 凭/p 本人/rr 保亭/ns 身份证/n 可/v 购买/vn [20/m 元/q]/mq //w 张/q 门票/n 优惠/v 劵/nz （/w 参/vg 团/n 者/k 不/d 享受/v 以上/f [优惠/vn 政策/n]/nz ）/w 。/w （/w 通讯员/nnt 马睿娴/nr ）/w 
