原/b 标题/n ：/w [古典/b 音乐/n]/nz 浸润/v [北京/ns 地铁/n]/nz 160/m 车站/n 每天/r [5/m 个/q]/mq 时段/n 播放/v 
每天/r 播放/v [8/m ./w 5/m 小时/n]/mq [古典/b 音乐/n]/nz 
呼啸/vi 飞驰/vi 的/ude1 列车/n 、/w 行色匆匆/vl 的/ude1 乘客/n ，/w 步入/v 地铁站/nis ，/w 忙碌/a 的/ude1 气息/n 总是/d 扑面而来/vl 。/w 如今/t ，/w 舒缓/z 的/ude1 乐声/n 让/v [北京/ns 地铁/n]/nz 多/a 了/ule 一份/mq 闲适/an 。/w 
由/p [国家/n 大/a 剧院/nis]/nt 和/cc [北京市/ns 地铁/n 公司/nis]/nt 联合/vd 主办/v 的/ude1 “/w 乐/a 行/ng 北京/ns ”/w 项目/n 1月7日/t 正式/ad 启动/v 。/w 今后/t ，/w 搭乘/v [北京/ns 地铁/n]/nz 1/m 、/w 2/m 、/w 5/m 、/w 6/m 、/w 8/m 、/w 9/m 、/w 10/m 、/w [15/m 号/q]/mq 线/n 、/w 亦庄线/nz 、/w 机场/nis 线/n [10/m 条/q]/mq 地铁/n 线路/n 的/ude1 乘客/n ，/w 将/d 在/p 每天/r 5∶30/m -/w 7∶00/m 、/w 9∶00/m -/w 10∶30/m 、/w 12∶30/m -/w 14∶00/m 、/w 15∶00/m -/w 16∶30/m 、/w 20∶00/m -/w [22/m ∶/w 30/m 等/udeng]/mq [5/m 个/q]/mq 时段/n 内/f ，/w 在/p [160/m 个/q]/mq 车站/n 站台/n 候车/vn 时/ng 欣赏/v 到/v 优美/a 的/ude1 [古典/b 音乐/n]/nz 。/w 
每天/r 播放/v [8/m ./w 5/m 小时/n]/mq 的/ude1 [古典/b 音乐/n]/nz 作品/n ，/w 不仅/c 将/d 伴随/v 地铁/n 乘客/n 快乐/a 出行/vi ，/w 也/d 将/d 为/p 首都/n 北京/ns 增添/v 一张/mq 新的/a 艺术/n 名片/n 。/w 
“/w 乐/a 行/ng 北京/ns ”/w 项目/n 由/p [国家/n 大/a 剧院/nis]/nt 负责/v [古典/b 音乐/n]/nz 的/ude1 曲目/n 编排/v 及/cc 版权/n 购买/v ，/w [北京市/ns 地铁/n 运营/vn 有限公司/nis]/ntc 负责/v 组织/n 和/cc 播放/v 。/w 自/p 去年/t 11月/t 在/p 部分/n 站点/n 试运行/nz 至今/d ，/w [相关/vn 部门/n]/nz 通过/p [联/vg 调/v 联/vg 试/v]/nz ，/w 不断/d 解决/v 试播/nz 期中/t 的/ude1 [硬件/n 设施/n]/nz 和/cc [音量/n 控制/vn]/nz 等/udeng 问题/n 。/w 
“/w 目前/t ，/w [地铁/n 站台/n]/nz 播放/v 的/ude1 曲目/n 由/p [国家/n 大/a 剧院/nis 管弦乐团/nis]/nt 现场/s 演奏/v 并/cc 录制/v ，/w 我们/rr 已/d 从/p [环球/n 音乐/n]/nz 得到/v 百余/mq 首/q 正版/n 音频/n 曲目/n 的/ude1 授权/vn ，/w 这个/rz 音乐/n 播放/v 库/n 将/d 逐步/d 更新/v 、/w 增加/v 。/w ”/w [国家/n 大/a 剧院/nis]/nt 副院长/nnt 兼/v [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 邓一江/nr 介绍/v ，/w 大/a 剧院/nis 的/ude1 专业/n 音乐/n 团队/n 会/v 将/d 曲目/n 按/p [音乐/n 风格/n]/nz 分为/v 不同/a 的/ude1 主题/n ，/w 按/p 月/n 更新/v ，/w 让/v 市民/n 们/k 听到/v 最/d 贴心/a 、/w 最好/d 听/v 、/w 最/d 应景/vn 的/ude1 [古典/b 音乐/n]/nz 作品/n 。/w 
助力/b 北京/ns [城市/n 文化/n 建设/vn]/nz 
“/w 我/rr 以前/f 等/udeng 地铁/n 时/ng 要么/c 发呆/vi ，/w 要么/c 焦躁/a 。/w 现在/t 走进/v 地铁站/nis ，/w 听到/v [古典/b 音乐/n]/nz 缓缓/d 流出/v ，/w 心情/n 会/v 慢慢/d 平静/a 下来/vf ，/w 觉得/v 生活/vn 很/d 美好/a 。/w ”/w 上班族/n 李/ng 女士/n 兴奋/a 之/uzhi 情/n 溢于言表/vl 。/w 
据/p 记者/nnt 了解/v ，/w 在/p 公共场所/n 播放/v [古典/b 音乐/n]/nz 已/d 不是/c 新鲜事/n 。/w 近年来/dl ，/w 忙碌/a 、/w 焦躁/a 、/w 高压/n 的/ude1 [快节奏/nz 生活/vn]/nz 方式/n 给/p 市民/n 带来/v 了/ule 不/d 小/a 压力/n ，/w 而/cc [古典/b 音乐/n]/nz 在/p 对抗/v 都市/n 高压/n 生活/vn 中/f 可能/v 发挥/vn 的/ude1 作用/n ，/w 正/d 得到/v [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 关注/vn 与/cc 重视/v 。/w 从/p 美国/nsf 的/ude1 华盛顿/nsf 到/v 新西兰/nsf 的/ude1 奥克兰/nsf ，/w 从/p 法国/nsf 的/ude1 巴黎/nsf 到/v 韩国/nsf 的/ude1 釜山/ns ，/w 在/p [公共/b 场合/n]/nz 播放/v [古典/b 音乐/n]/nz 早已/d 成为/v [城市/n 文化/n]/nz 的/ude1 一部分/m 。/w 
“/w [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 国际/n 都市/n 选择/v 在/p [公共/b 交通/n]/nz 上/f 播放/v [古典/b 音乐/n]/nz ，/w 而/cc ‘/w 乐/a 行/ng 北京/ns ’/w 的/ude1 实施/vn 也/d 体现/v 了/ule 首都/n 北京/ns 的/ude1 [艺术/n 品格/n]/nz 和/cc 审美/vn 情趣/n ，/w 不仅/c 将/d 改善/v [北京/ns 地铁/n]/nz 的/ude1 运营/vn 环境/n ，/w 提升/v [服务/vn 品质/n]/nz ，/w 相信/v 也/d 会/v 为/p 北京/ns 建设/v [先进/a 文化/n]/nz 之/uzhi 都/d 、/w 和谐/a 宜居/nz 之/uzhi 都/d 增添/v [一/d 抹/v]/mq 灵动/a 的/ude1 艺术/n 色彩/n 。/w ”/w [北京市/ns 交通/n 委/ng 运输局/nis]/nt 副局长/nnt 王春强/nr 表示/v 。/w 
截至/v 目前/t ，/w [北京/ns 地铁/n]/nz 共有/v [17/m 条/q]/mq 运营/vn 线路/n ，/w [北京市/ns 地铁/n 运营/vn 有限公司/nis]/ntc 负责/v [运营/vn 管理/vn]/nz 其中/rz 的/ude1 [14/m 条/q]/mq 线路/n [236/m 座/q]/mq 车站/n ，/w 最高/a 日/b 客运量/n 达/v [947/m ./w 49/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w “/w 在/p 车站/n 播放/v [背景/n 音乐/n]/nz 特别/d 是/vshi [古典/b 音乐/n]/nz ，/w 使/v 乘客/n 能够/v 在/p 候车/vn 的/ude1 过程/n 中/f 欣赏/v 和/cc 享受/v 音乐/n ，/w 不仅/c 将/d 缓解/v 乘客/n 的/ude1 情绪/n 和/cc 压力/n ，/w 也/d 能够/v 促进/vn 乘客/n 有序/a 候车/vn 、/w 文明/n 出行/vi ，/w 共同/d 营造/v 一个/mq 舒适/a 的/ude1 乘车/vn 环境/n 。/w ”/w [北京市/ns 地铁/n 运营/vn 有限公司/nis 党委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 宣传部长/nnt 兼/v [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 贾鹏/nr 表示/v 。/w 
曲目/n 编排/v 将/d 进一步/d 优化/v 
“/w [古典/b 音乐/n]/nz 内涵/n 深刻/a ，/w 宁静/a 典雅/a ，/w 带给/v 人们/n 的/ude1 不仅/c 是/vshi 优美/a 的/ude1 旋律/n ，/w 还有/v 舒服/a 的/ude1 享受/vn ，/w 但/c 传播/vn 推广/vn 一直/d 是/vshi 一大/n 难题/n 。/w ”/w 邓一江/nr 表示/v ，/w 为了/p 用/p 新/a 方式/n 、/w 新/a 渠道/n 让/v 更多/ad 人/n 走近/v 高雅/a 艺术/n 、/w 爱上/v 高雅/a 艺术/n ，/w 早/a 在/p 2011/m 年底/f ，/w [国家/n 大/a 剧院/nis]/nt 就/d 与/cc [中国/ns 网络/n 电视台/nis]/nt 共同/d 推出/v 公益性/n 高雅/a 艺术/n 视听/n 平台/n —/w —/w [国家/n 大/a 剧院/nis]/nt 网站/n [古典/b 音乐/n]/nz 频道/n 。/w 而/cc 此次/rz ，/w 通过/p 地铁/n 这/rzv 一/m 与/cc 大家/rr 生活/vn 息息相关/vl 的/ude1 交通工具/nz ，/w [古典/b 音乐/n]/nz 的/ude1 普及/vn 推广/vn 将/d 有望/v 驶入/v “/w 快车道/n ”/w ，/w 高雅/a 艺术/n 将/d 陪伴/v 更多/ad 人/n 一路/mq 随行/vn 。/w 
[国家/n 大/a 剧院/nis]/nt 全球/n 音乐/n 推广/v 大使/nnt 、/w 钢琴家/nnt 郎朗/nr 也/d 表示/v ，/w 古典/b 的/ude1 [音乐/n 艺术/n]/nz 与/cc 现代化/vn 的/ude1 地铁/n 交通工具/nz 相结合/nz ，/w 有利于/v 高雅/a 艺术/n 的/ude1 推广/vn 普及/v 。/w 他/rr 希望/v 借助/v “/w 乐/a 行/ng 北京/ns ”/w 这/rzv 一/m 项目/n 平台/n ，/w 与/cc 更多/ad 人/n 一起/s 分享/v [古典/b 音乐/n]/nz 的/ude1 魅力/n ，/w 让/v 高雅/a [艺术/n 传播/vn]/nz 得/ude3 更/d 广/a 。/w 
据悉/v ，/w “/w 乐/a 行/ng 北京/ns ”/w 启动/v 后/f ，/w 不仅/c 将/d 继续/v 在/p 曲目/n 编排/v 、/w 播出/v 设备/n 方面/n 进一步/d 优化/v ，/w 还/d 将/d 通过/p 线/n 上/f 线/n 下/f 不断/d 互动/vn ，/w 为/p 广大/b 乘客/n 提供/v 更为/d 贴心/a 的/ude1 服务/vn 。/w (/w 记者/nnt 韩业庭/nr )/w 
