曾/d 创立/v [邵氏/nr 兄弟/n]/ntc 、/w TVB/x [两/q 大/a]/mq [影视/b 帝国/n]/nz ,/w 培养/v 几代/mq 香港/ns 明星/nnd ,/w 晚年/t 致力/v 慈善/a 
邵逸夫/nr 辞世/v 之/uzhi 动态/n 
[华人/n 世界/n]/nz 中/f 最/d 负/v 盛名/n 的/ude1 娱乐/vn 大亨/n ，/w [邵氏/nr 兄弟/n 电影/n]/nz 公司/nis 创办人/nnt 、/w TVB/x [香港/ns 电视/n 广播/vn 有限公司/nis]/ntc 荣誉/n 主席/nnt 、/w 慈善家/nnd 邵逸夫/nr 爵士/nnt 于/p 昨天/t 早晨/t 在/p 香港/ns 去世/vi ，/w 享年/n [107/m 岁/qt]/mq ，/w 走完/v 了/ule 他/rr 漫长/a 而/cc 传奇/n 的/ude1 一生/n 。/w 
据/p 新华社/nt 电/n “/w 有/vyou 华人/n 的/ude1 地方/n ，/w 就/d 有/vyou [邵氏/nr 电影/n]/nz 和/cc TVB/x 的/ude1 节目/n 。/w ”/w 邵逸夫/nr 的/ude1 影视/b 王国/n 冠绝/nz 亚洲/ns ，/w 历年来/dl 培育/v 出/vf 华人/n 演艺界/n 无数/m 巨星/n 及/cc 多/a 位/q 幕后/s 精英/n ，/w 是/vshi 享誉/v 世界/n 的/ude1 香港/ns 影视/b 巨人/n 。/w 漫步/v [中国/ns 高校/n]/nz ，/w “/w 逸夫楼/nz ”/w 是/vshi 一道/d 别致/a 景观/n 。/w 
谈到/v 邵逸夫/nr ，/w 离不开/v [邵氏/nr 电影/n]/nz 及/cc TVB/x 。/w 这/rzv 两个/mq 影视/b 王国/n ，/w 多年来/d 培育/v 了/ule 数不胜数/al 的/ude1 演艺/n 人才/n ，/w 在/p 香港/ns 乃至/c 全/a 亚洲/ns 都/d 具有/v 巨大/a 影响力/n 。/w 1958年/t ，/w 邵逸夫/nr 与/cc 邵仁枚/nr 成立/vi [邵氏/nr 兄弟/n （/w 香港/ns ）/w 有限公司/nis]/nt 。/w [邵氏/nr 公司/nis]/ntc 拍片/vi 从/p 观众/n 兴趣/n 出发/vi ，/w 一般/ad 选择/v 较为/d 通俗/a 、/w 娱乐/vn 的/ude1 题材/n 。/w 商业片/nz 成为/v 今日/t [香港/ns 电影/n]/nz 的/ude1 最强/ad 主打/v ，/w 离不开/v 邵氏/nr 一手/d 开创/v 的/ude1 全新/b 格局/n 。/w [邵氏/nr 公司/nis]/ntc 拍摄/v 了/ule 逾千/nz 部/q [华语/nz 电影/n]/nz ，/w “/w 邵氏/nr 出品/vi ，/w 必/d 属/v 佳品/n ”/w 的/ude1 宣传/vn 语/ng 在/p 华语/nz 圈/qv [街/n 知/v 巷/ng 闻/v]/nz 、/w 深入人心/vl 。/w [香港/ns 无线/b 电视/n]/ntc （/w TVB/x ）/w 于/p 1967年/t 成立/vi ，/w 邵逸夫/nr 是/vshi 创办/v 公司/nis 董事/nnt 之一/rz 。/w 1980年/t ，/w 邵逸夫/nr 以/p TVB/x 最大/gm 私人/n 股东/n 身份/n ，/w 出任/v 董事局/nis 主席/nnt 至/p 2011年12月31日/t 卸任/vi 。/w 
邵逸夫/nr 并非/v 香港/ns 最/d 有钱/a 的/ude1 人/n ，/w 但/c 却/d 是/vshi 一名/mq [大/a 慈善家/nnd]/nz 。/w 从/p 1985年/t 开始/v ，/w 邵逸夫/nr 持续/vd 捐助/v 内地/n 。/w 据/p 不/d 完全/ad 统计/vn ，/w 邵逸夫/nr 共/d 捐赠/v 内地/n 的/ude1 科教文卫/n 事业/n 近/a [47/m ./w 5/m 亿/m 港元/q]/mq ，/w 捐建/v 项目/n 总数/n 超/v [6000/m 个/q]/mq 。/w 其中/rz [80/m %/w 以上/f]/mq 为/p 教育/v 项目/n ，/w 受惠/vi 学校/nis 千余/mq 所/usuo 。/w 邵逸夫/nr 还/d 热心/a 捐助/v 受/v 自然灾害/n 影响/vn 的/ude1 地区/n ，/w 2008年/t ，/w 向/p 四川/ns [地震/n 灾区/n]/nz 捐款/vi [1/m 亿/m 港元/q]/mq 。/w 
[香港/ns 特区/n]/ns [行政/n 长官/nnt]/nnt 梁振英/nr 7日/t 对/p 邵逸夫/nr 逝世/vi 表示/v 哀悼/vn ，/w 赞扬/v 他/rr 对/p 演艺/n 和/cc [公益/n 事业/n]/nz 做出/v 的/ude1 重大/a 贡献/n 。/w 
葬礼/n 只/d 供/vi 家人/n 出席/v 
昨日/t ，/w “/w 五虎将/nz ”/w 之一/rz 的/ude1 汤镇业/nr 以及/cc [14/m 岁/qt]/mq 就/d 进入/v 邵氏/nr 拍片/vi 的/ude1 惠英红/nr 等/udeng 演艺明星/nnd 接受/v 了/ule 新京报/nz 记者/nnt 专访/vn ，/w 回忆/v 了/ule 他们/rr 眼中/s 的/ude1 邵逸夫/nr 。/w 
早/a 立遗嘱/nz 避免/v 家人/n 争产/nz 
早/a 在/p 1997年前/t ，/w 邵逸夫/nr 就/d 曾/d 立下/v 遗嘱/n 分配/v 其/rz 超过/v 百亿/m 身家/n 。/w 邵逸夫/nr 一生/n 有/vyou 过/uguo 两次/mq 婚姻/n ，/w 并/cc 与/cc [第一/m 任/v]/mq 妻子/n 育/vg 有/vyou [两/q 子/ng]/mq [两/q 女/b]/mq ，/w 儿女/n 自/p 小便/v 交由/v 在/p 新加坡/nsf 的/ude1 兄长/n 邵仁枚/nr 教养/n 。/w 1981年/t ，/w 有/vyou 传/v 原本/d 帮/v 父亲/n 打理/nz 业务/n 的/ude1 大儿子/n 邵维铭/nr 因为/c 方逸华/nr 入主/v 邵氏/nr ，/w 逐渐/d 取代/v 邵/nz 家/q 子弟/n 的/ude1 地位/n ，/w 导致/v 他/rr 与/cc 弟弟/n 邵维钟/nr 退出/v 董事局/nis 。/w [两/q 子/ng]/mq 移居/v 新加坡/nsf 后/f ，/w 父子/n 不/d 相/d 往来/vn [二十/m 多年/mq]/mq 。/w 
吝啬/a 与/cc 慈善/a 
邵氏/nr 家族/n 早年/t 创办/v 影业/nis 公司/nis 以/p “/w 吝啬/a ”/w 出名/a ，/w 行/ng 内/f 素有/v “/w 不到/v 穷途末路/nz 不/d 进/vf 邵氏/nr ”/w 之/uzhi 说/v 。/w 邵逸夫/nr 在/p 香港/ns 成立/vi 公司/nis 后/f ，/w 依旧/z 秉承/v 勤俭/ad 之/uzhi 风/n 。/w 方逸华/nr 主持/v 邵氏/nr 和/cc TVB/x 后/f ，/w 也/d 常/d 把/pba 报/n 上来/vf 的/ude1 预算/n 大/a 打折扣/vi 。/w 与/cc 经营/v 企业/n 处处/d 算计/v 不同/a ，/w 邵逸夫/nr 对于/p [慈善/a 事业/n]/nz 出手/vi “/w 阔绰/a ”/w ，/w 早/a 在/p 上世纪/nz [七十/m 年代/n]/nz ，/w 他/rr 就/d 设立/v 了/ule 邵氏/nr 基金会/nis ，/w 从/p 1985年/t 起/vf ，/w 平均/a 每年/r 向/p 内地/n 捐赠/v 1亿多港元/m 支持/v [公益/n 事业/n]/nz 。/w 目前/t ，/w 以/p “/w 逸夫/nz ”/w 两字/mq 命名/v 的/ude1 教学楼/n 、/w 图书馆/nis 、/w 科技馆/nis 及/cc 其他/rzv [文化/n 艺术/n]/nz 、/w 医疗/n 设施/n 遍布/v 中国/ns 各地/rzs 。/w 
■/w 影人/nz 追思/v 
惠英红/nr 
从小/d 他/rr 就/d 告诉/v 我/rr “/w 慢慢/d 拍/v ，/w 总会/nis 拍/v 完/vn 的/ude1 ”/w 
惠英红/nr 自小/d 家境/n 贫寒/a ，/w 三岁时/t 甚至/d 还/d 被/pbei 母亲/n 带到/v 湾仔/ns 一带/n 卖/v 口香糖/nf 。/w 14岁时/t ，/w 一次/mq 试镜/nz 的/ude1 机会/n 惠英红/nr 获得/v 导演/nnt 张彻/nr 的/ude1 赏识/vn ，/w 并/cc 认/v 她/rr 为/p 干女儿/n ，/w 此/rzs 后/f 成为/v 邵氏/nr 演员/nnt 。/w 因/p 自/p 小学/nis 京戏/n ，/w 颇/d 有/vyou 功底/n 的/ude1 惠英红/nr 随后/d 又/d 获/v 刘家良/nr 提拔/v ，/w 主演/v 了/ule 多部/mq 武打片/n ，/w 并/cc 于/p 1982年/t 以/p 《/w 长辈/n 》/w 一片/mq 获得/v 首届/b [香港/ns 电影/n 金像奖/n]/nz [最佳/z 女主角/nnt]/nz 奖/n 。/w 
自述/n ：/w 我/rr 第一天/mq 拍戏/vi 就是/v 在/p 邵氏/nr ，/w 从小/d 就/d 认识/v 邵逸夫/nr 先生/n ，/w 他/rr 挺/d 疼/a 我/rr 。/w 我/rr 拍/v 张彻/nr 导演/nnt 的/ude1 《/w [射雕/nz 英雄传/n]/nz 》/w 时/ng ，/w 因为/c 天气/n 很热/nz 导致/v 中暑/vi 晕倒/v ，/w 邵逸夫/nr 先生/n 听闻/nz 后/f 便/d 赶来/vi 片/q 场/qv 看/v 我/rr ，/w 用/p 上海话/nz 跟/p 我/rr 说/v ，/w “/w 慢慢/d 拍/v ，/w 总会/nis 拍/v 完/vn 的/ude1 。/w ”/w 他/rr 还/d 同样/d 用/p 上海话/nz 对/p [工作/vn 人员/n]/nnt 说/v ，/w “/w 慢慢/d 拍/v ，/w 天/qt 热/a ，/w 不要/d 逼/v 她/rr 那么/c 紧/d 。/w ”/w 所以/c 现在一/t 提起/v 邵逸夫/nr 先生/n ，/w 这/rzv 句话/q 就是/v 他/rr 留给/v 我/rr 的/ude1 最/d 深刻/a 的/ude1 印象/n 。/w 
虽然/c 邵氏/nr 给/p 演员/nnt 的/ude1 签约/vn 片酬/n 刚开始/nz 并不/d 高/a ，/w 但是/c 会/v 根据/p 你/rr 取得/v 的/ude1 成绩/n 涨/vi 片酬/n ，/w 而且/c 每/rz 部/q 戏/n 都/d 有/vyou 补贴/n 。/w 尽管/c 片酬/n 不是/c 行业/n 内/f 最高/a 的/ude1 ，/w 但是/c 给/p 你/rr 的/ude1 机会/n 多/a 。/w 我/rr 红/a 的/ude1 时候/n ，/w 在/p 邵氏/nr 拿/v 的/ude1 也/d 是/vshi 最高/a 的/ude1 片酬/n 。/w 邵逸夫/nr 先生/n 是/vshi 一个/mq 好/a 老板/nnt ，/w 对/p 员工/n 也/d 非常/d 照顾/v ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 为什么/ryv 他/rr 的/ude1 员工/n 都/d 愿意/v 一辈子/mq 跟着/v 他/rr 。/w 
王晶/nr 于/p 2000年/t 导演/nnt 的/ude1 电视剧/n 《/w [影城/n 大亨/n]/nz 》/w ，/w 正是/v 取材/vn 于/p 邵逸夫/nr 的/ude1 [传奇/n 人生/n]/nz 。/w 
邵逸夫/nr 曾/d 用/p [劳斯/nrf 莱斯/nrf]/nz （/w 车牌号/nz 为/p “/w 6/m ”/w ）/w 去/vf 接/v 成龙/nr 。/w 
王晶/nr 
邵氏/nr [最后/f 一代/n]/nz 发展/vn 好/a 的/ude1 导演/nnt 
导演/nnt 王晶/nr [25/m 岁/qt]/mq 拍/v 的/ude1 [第一/m 部/q 电影/n]/nz 《/w [千/m 王斗/nr 千/m 霸/ng]/nz 》/w ，/w 就是/v 邵氏/nr 出品/vi 。/w 他/rr 最初/d 拍摄/v 的/ude1 十部/mq 电影/n 都/d 是/vshi 在/p 邵氏/nr 所/usuo 拍/v 。/w 昨天/t ，/w 在/p 新片/n 《/w 恶战/n 》/w 首映礼/nz 现场/s ，/w 王晶/nr 要求/n 全场/n [工作/vn 人员/n]/nnt 静默/vi 15秒/t ，/w 向/p 邵逸夫/nr 致哀/vi 。/w 
自述/n ：/w “/w 我/rr 今天/t 早上/t 得到/v [这个/rz 消息/n]/nz ，/w 十分/d 失落/v 。/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 特别/d 意外/a 的/ude1 消息/n ，/w 我/rr 希望/v 邵/nz 先生/n 能活/nz 到/v [200/m 岁/qt]/mq ，/w 因为/c 像/v 他/rr 这样/rzv 的/ude1 [大/a 慈善家/nnd]/nz ，/w 命/n 越/d 长/a 受益/vi 的/ude1 人/n 就/d 越多/ad ，/w 所以/c 今天/t 早上/t 我/rr 很难/d 过/uguo 。/w 邵/nz 先生/n 是/vshi 个/q 很/d 纯真/a 的/ude1 电影人/nnd ，/w 我/rr 想/v 国内/s 的/ude1 大学生/nnt 都/d 知道/v 他/rr ，/w 因为/c 他/rr 为/p 很多/m 高校/n 捐/v 了/ule 教学楼/n 。/w 
我/rr 最初/d 当/p 导演/nnt 就是/v 在/p 六/m 叔/n 的/ude1 公司/nis ，/w 邵逸夫/nr 先生/n 是/vshi 我/rr 老板/nnt ，/w 我/rr 最初/d 的/ude1 十部/mq 片/q 都/d 是/vshi 在/p 邵氏/nr 拍/v 的/ude1 。/w 邵/nz 先生/n 是/vshi 非常/d 提携/v 后辈/n 的/ude1 ，/w 我/rr 拍/v [第一/m 部/q]/mq 片子/n 时/ng 才/d [25/m 岁/qt]/mq ，/w 也/d 是/vshi 多亏/v 邵/nz 老板/nnt 的/ude1 信任/vn 。/w 我/rr 可以/v 说/v 是/vshi 邵氏/nr [最后/f 一代/n]/nz 发展/vn 得/ude3 比较/d 好/a 的/ude1 导演/nnt 。/w 
我/rr 之前/f 拍/v 了/ule 一部/mq 《/w [影城/n 大亨/n]/nz 》/w ，/w 所以/c 暂时/d 没有/v 再/d 拍/v （/w 邵逸夫/nr 传记片/n ）/w 的/ude1 打算/vn ，/w 这/rzv 也/d 不一定/nz 需要/v 我/rr 来/vf 拍/v ，/w 我/rr 相信/v 他/rr 的/ude1 世/ng 侄/n 、/w 他/rr 的/ude1 门生/n 中/f 一定会/nz 有/vyou 更好/d 的/ude1 导演/nnt 去/vf 做/v 这样/rzv 的/ude1 事情/n 。/w ”/w 
汤镇业/nr 
不/d 提/v TVB/x ，/w 也/d 会/v 讲/v 到/v 慈善/a 
汤镇业/nr 于/p 1978年/t 考入/v [无线/b 艺员/nnt 训练班/nis]/nz ，/w 不久/d 后/f 便/d 拍摄/v 了/ule 《/w 上海滩/ns 》/w 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 等/udeng 热门/a 剧/n 集/q ，/w 和/cc 黄日华/nr 、/w 苗侨伟/nr 、/w 刘德华/nr 、/w 梁朝伟/nr 一起/s 被/pbei 称作/v “/w [无线/b 五虎将/nz]/nz ”/w 。/w 
自述/n ：/w “/w 在/p 香港/ns 人/n 心中/s ，/w 提到/v 邵逸夫/nr 可能/v 不会/v 讲/v TVB/x ，/w 但/c 一定会/nz 讲/v 到/v 他/rr 的/ude1 慈善/a 。/w 我/rr 自从/p 1985年/t 离开/v 无线/b ，/w 就/d 再也/d 没有/v 回去/v 过/uguo ，/w 也/d 没有/v 再/d 见过/v 邵爵士/nr 。/w 我/rr 是/vshi 今天/t 早上/t 起来/vf 看/v 新闻/n 得知/v 的/ude1 消息/n ，/w 很难/d 过/uguo 。/w 
当年/t 进入/v 无线/b 之后/f 第一次/mq 见到/v 邵逸夫/nr 时/ng ，/w 他/rr 也/d 差不多/al 有/vyou 70多岁/m 了/ule ，/w 瘦瘦/nz 的/ude1 ，/w 但/c 很/d 有/vyou 精神/n 的/ude1 样子/n ，/w 很/d 有/vyou 活力/n 。/w 我/rr 平时/t 很少/ad 有/vyou 机会/n 能/v 见到/v 邵逸夫/nr 本人/rr ，/w 他/rr 是/vshi 大老板/nz ，/w 我/rr 就是/v 一个/mq 底层/n 的/ude1 普通/a 演员/nnt ，/w 平时/t 很少/ad 能/v 见到/v ，/w 我/rr 看到/v 他/rr 都/d 是/vshi 在/p 台/q 庆/vg 这样/rzv 的/ude1 大/a 活动/vn 上/f 。/w 但/c 我/rr 觉得/v 他/rr 是/vshi 一个/mq 非常/d 有远见/nz 的/ude1 企业家/nnt ，/w 当时/t 娱乐/vn 文化/n 刚刚/d 成/v 气候/n ，/w 他/rr 就/d 开始/v 拍电影/nz ，/w 我/rr 小时候/n 一直/d 在/p 看/v 他/rr 的/ude1 电影/n 。/w 后来/t 电影/n 逐渐/d 衰败/vi ，/w 他/rr 马上/d 转向/vi 电视/n 行业/n ，/w 投入/v 大量/m 的/ude1 资金/n 收购/v 电视台/nis ，/w 很/d 有魄力/nz 。/w 
成龙/nr 
“/w 将来/t 你/rr 也/d 会/v 买得/v 起/vf [劳斯/nrf 莱斯/nrf]/nz ”/w 
在/p 电影/n 事业/n 上/f ，/w 成龙/nr 与/cc 邵逸夫/nr 不仅/c 没什么/vl 合作/vn ，/w 反而/d 还是/c “/w 对手/n ”/w 。/w 1963年/t ，/w [9/m 岁/qt]/mq 的/ude1 成龙/nr 出演/v 了/ule 电影/n 《/w 秦香莲/nr 》/w ，/w 该片/r 的/ude1 发行/vn 公司/nis —/w —/w [国泰/ntc 电影/n 制片/vn 有限公司/nis]/nt 便是/v 早年/t [邵氏/nr 兄弟/n]/ntc 的/ude1 强劲/a 对手/n 。/w 1974年/t ，/w 成龙/nr 受邀/v 主演/v 李翰祥/nr 导演/nnt 的/ude1 电影/n 《/w [金瓶/nz 双/q 艳/a]/nz 》/w ，/w 该片/r 虽然/c 是/vshi 邵氏/nr 出品/vi ，/w 但/c 成龙/nr 并未/d 签约/vi 成为/v 邵氏/nr 演员/nnt 。/w 在/p 此/rzs 之后/f ，/w 成龙/nr 与/cc 邵氏/nr 也/d 只是/d 合作/vn 了/ule 《/w [蛇形/n 刁/a 手/n]/nz 》/w 等/udeng 几部/n 影片/n 。/w 让/v 成龙/nr 声名鹊起/vl 的/ude1 《/w A/x 计划/n 》/w 《/w [警察/nnt 故事/n]/nz 》/w 等/udeng 影片/n 则/d 主要/b 是/vshi 嘉禾/ns 出品/vi 。/w 
自述/n ：/w “/w 如果/c 让/v 我/rr 讲/v 邵/nz 老板/nnt 的/ude1 故事/n ，/w 一/m 晚上/t 都/d 讲/v 不/d 完/vi 。/w 我/rr 认识/v 他/rr 几十年/mq 了/ule ，/w 最近二十/t 多年/mq 逢年过节/bl 我/rr 都会/n 问候/vn 他/rr ，/w 他/rr 九十多岁/m 的/ude1 时候/n 还/d 在/p 家里/s 一个/mq 小房间/nz 里/f 看电影/nz 和/cc 电视/n ，/w 是/vshi 个/q 不/d 眠/vg 不休/vi 的/ude1 老人家/n 。/w 邵逸夫/nr 是/vshi [香港/ns 电影/n]/nz 的/ude1 创始人/nnt ，/w 而且/c 把/pba 电影/n 和/cc 电视业/nz 都/d 发展/vn 得/ude3 很/d 蓬勃/ad ，/w [幕前/nz 幕后/s]/nz ，/w [无数/m 人/n]/mq 都/d 是/vshi 他/rr 栽培/vn 出来/vf 的/ude1 ，/w 他/rr 过世/v 后/f ，/w 就/d 再也/d 没有人/nz 能/v 像/v 他/rr 一样/uyy 。/w 
记得/v 有/vyou 一次/mq ，/w 他/rr 曾/d 用/p [劳斯/nrf 莱斯/nrf]/nz [6/m 号/q]/mq 来/vf 接/v 我/rr 下/f 飞机/n ，/w 我/rr 惊讶/a 道/qv ，/w 哇/o ，/w [劳斯/nrf 莱斯/nrf]/nz ！/w 他/rr 却/d 跟/p 我/rr 说/v ，/w 将来/t 你/rr 也/d 会/v 买得/v 起/vf 。/w 我/rr 那时候/nz 才/d 20多岁/m ，/w 真是/d 想/v 都/d 不敢想/v 。/w ”/w 
杜琪峰/nr 
提供/v 很多/m [就业/vn 机会/n]/nz 
1972年/t ，/w [17/m 岁/qt]/mq 的/ude1 杜琪峰/nr 开始/v 在/p [香港/ns 无线/b 电视台/nis]/nt 打杂/vi ，/w 信差/nnd 是/vshi 其/rz [第/m 一份/mq]/mq 工作/vn 。/w 1974年/t 进入/v [无线/b 艺员/nnt 训练班/nis]/nz ，/w 不过/c 演/v 的/ude1 都/d 是/vshi 一些/mq 诸如/v 衙役/nnt 之类/rz 的/ude1 跑龙套/vl 角色/n 。/w 毕业/v 后/f 两个月/mq ，/w 杜琪峰/nr 决定/v 转/v 到/v 幕后/s ，/w 师从/v 王天林/nr ，/w 从/p 最初/d 级/q 的/ude1 助/vn 导/vg 开始/v 做起/v ，/w 非常/d 勤奋/a 。/w 1980年/t ，/w 杜琪峰/nr 应/v 好友/n 刘松仁/nr 之/uzhi 邀/v 进军/vn 大/a 银幕/n ，/w 为/p [香港/ns 凤凰/ns 电影/n 公司/nis]/nt （/w 后来/t 的/ude1 银/ng 都/d ）/w 拍摄/v 了/ule 首部/gi 电影/n 《/w [碧水/n 寒山/nz 夺命金/nz]/nz 》/w ，/w 虽然/c 反响/n 不错/a ，/w 但/c 杜琪峰/nr 深感/v 经验/n 未/d 够/v ，/w 选择/v 回到/v 无线/b 继续/v 拍摄/vn 电视剧/n 。/w 其后/f 的/ude1 5/m 年间/n ，/w 杜琪峰/nr 很快/d 由/p 制作/v 助理/nnt 升/v 至/p 编导/nnt 、/w 监制/vi ，/w 制作/v 了/ule 包括/v [83/m 版/n]/mq 《/w [射雕/nz 英雄传/n]/nz 》/w 《/w [京华/ntc 春梦/n]/nz 》/w 《/w 鹿鼎记/nz 》/w 等/udeng 经典/n 剧/n 集/q ，/w 且/c 在/p 此/rzs 期间/f 与/cc 无线/b 编剧/nnt 组/n 的/ude1 韦家辉/nr 相识/vi ，/w 日/b 后/f [二/m 人/n]/mq 更是/d 成为/v 了/ule 亲密/a 的/ude1 [合作/vn 伙伴/n]/nz 。/w 至/p 方逸华/nr 执掌/v 大都会/n 电影公司/nis （/w 邵氏/nr 与/cc 无线/b 合营/vn ）/w 期间/f ，/w 对/p 杜琪峰/nr 尤为/d 器重/vn ，/w 并/cc 与/cc 他/rr 签/v 了/ule 长/a 约/d ，/w 杜琪峰/nr 与/cc 周星驰/nr 合作/vn 的/ude1 《/w 审死官/nz 》/w 等/udeng [三/m 部/q]/mq 卖座/a 影片/n 便是/v 在/p 此/rzs 期间/f 创作/vn 。/w 
