新京报/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 张旭/nr 实习生/nnt 陈禹铭/nr ）/w 北京/ns [土地/n 市场/n]/nz 昨天/t 拉开/v 2014/m 交易/v 大幕/nz 。/w 昨日/t ，/w 北京市/ns 房山/ns 、/w 顺义/ns [两/q 区/n]/mq 共/d [四/m 宗/vg]/mq 土地/n 出让/v ，/w 吸引/v 了/ule 包括/v 万科/nz 、/w 旭辉/nz 、/w 首创/v 、/w 和/cc 裕/vg 等/udeng 众多/a 实力/n 房/n 企/ng 在/p 内/f 的/ude1 [大批/m 房/n]/mq 企/ng 参与/v ，/w 单/b 日/b [土地/n 出让金/n]/nz 高达/v [78/m ./w 1/m 亿元/q]/mq 。/w 
房山/ns 长/a 阳/ag 一/m 地块/n 竞价/vn [125/m 轮/qv]/mq 
昨日，十/t 余家/nz 实力/n 房/n 企/ng 围绕/v 着/uzhe 房山/ns 、/w 顺义/ns [两/q 区/n]/mq 的/ude1 [四/m 宗/vg]/mq 土地/n 展开/v 激烈/a 竞逐/v 。/w 
其中/rz ，/w 顺义区/ns 赵全营/nz E1/x -/w 01/m 地块/n （/w 原/b 板桥/ns 一期/b ）/w [规划/n 建筑/n 面积/n]/nz 最大/gm 。/w 在/p 经过/p [10/m 轮/qv]/mq 左右/f 竞价/vn ，/w 最终/d 和/cc 裕/vg 以/p 再加/nz [2/m ./w 9/m 万/d 平方米/q]/mq 自住/nz 型/k 商品房/n 配/v 建/v 为/p 条件/n 竞得/nz 该/rz 地块/n ，/w 溢价率/nz 达/v 46%/m 。/w 根据/p 现场/s 开发商/nnd 测算/v ，/w 该/rz 地块/n 配/v 建/v 的/ude1 限价房/nz 和/cc 自/p [住房/n 面积/n]/nz 已/d 占/v 66.7%/m ，/w 剩下/v 的/ude1 纯/a 商品房/n 楼面价/nz 达/v 1.6万/m //w 平方米/q ，/w 预计/v 未来/t 销售/vn 将/d 达到/v [3/m 万元/q]/mq 以上/f 。/w 有/vyou 分析/v 人士/n 指出/v ，/w 赵全营/nz 地块/n 周边/n 在/p 售/v 项目/n 如/v [龙湖/ns 好/a 望山/nz]/nz 目前/t 售价/n [25000/m 元/q]/mq //w 平方米/q ，/w 新/a 地块/n 成交/v 将/d 带动/v 周边/n 楼市/n 升温/vi 。/w 
位于/v 房山/ns 长阳镇/ns 的/ude1 09-04/m -/w 21/m 地块/n 商业/n 金融/n 用地/n 是/vshi 昨日/t 竞拍/nz 的/ude1 [第二/m 块/q]/mq 土地/n 。/w 据/p 记者/nnt 从/p [土地/n 整理/v]/nz 储备/v 中心/nis 了解到/v ，/w 该/rz 宗/vg 土地/n 在/p 竞拍/nz 前/f 就/d 已经/d 收到/v 了/ule [12/m 次/qv]/mq 网上/s 报价/vn ，/w 备受/v 关注/vn 。/w 
在/p 竞拍/nz 现场/s ，/w 十余房/m 企/ng 展开/v 了/ule 疯狂/a 的/ude1 夺/v 地/ude2 大战/n ，/w 经过/p [125/m 轮/qv]/mq 的/ude1 艰难/a 角逐/vn ，/w 最终/d 房/n 开/v 、/w [云南/ns 城/n 投/v]/nz 和/cc 创意/n 科技/n 联合体/n “/w 笑/v 到/v 了/ule 最后/f ”/w ，/w 地价/n 也/d 从/p 起始价/nz [7/m ./w 83/m 亿元/q]/mq [一路/mq 飙升/v]/nz 至/p [24/m ./w 6/m 亿元/q]/mq ，/w 溢价率/nz 达/v 214%/m ，/w 折合/v 楼面价/nz 约/d [1/m ./w 5/m 万元/q]/mq //w 平方米/q 。/w 
[两/q 宗/vg]/mq 自/p 住房/n 地块/n 今日/t 出让/v 
“/w 随着/p 各/rz 中/f 型/k 房/n 企/ng 也/d 逐渐/d 开始/v 加入/vn 到/v 抢/v 地/ude2 行列/n ，/w 北京/ns 的/ude1 土地/n [市场/n 竞争/vn]/nz 将/d 持续/vd 去年/t 的/ude1 激烈/a 场面/n 。/w ”/w [中原/ns 地产/n]/ntc [研究/vn 总监/nnt]/nnt 张大伟/nr 认为/v ，/w 随着/p 2014年/t 土地/n [市场/n 供应/vn]/nz 继续/v 明显/a 增加/v ，/w 北京/ns 在/p [1/m 月份/n]/mq 的/ude1 [土地/n 出让金/n]/nz 有望/v 冲/v 高/a 。/w “/w 从/p 短期/b 看/v ，/w 预计/v 地/ude2 王/n 依然/d 会/v 频繁/a 出现/v ，/w 影响/v 市场/n 的/ude1 价格/n 预期/vn ，/w 但/c 供应/vn 的/ude1 增加/vn 对/p 缓解/v 后/f 市/n 的/ude1 供需/n 结构/n 压力/n 有/vyou 比较/d 大/a 的/ude1 作用/n ，/w 房价/n 在/p 2014年/t 的/ude1 涨幅/n 将/d 有所/v 缓解/vn 。/w ”/w 张大伟/nr 表示/v 。/w 
另据/nz 记者/nnt 了解/v ，/w [今天/t 上午/t]/nz ，/w [两/q 宗/vg]/mq 自住/nz 商品房/n 地块/n 也/d 将/d [招标/vn 出让/v]/nz 。/w [两/q 宗/vg]/mq 地块/n 为/p [朝阳区/ns 东坝/nz 单店/nz]/nt 地块/n 和/cc 朝阳区/ns 百子湾/nz [14/m 号/q]/mq 地/ude2 ，/w 均/d 为/p 北京/ns 市属/b 国企/n 利用/v 自有/b 用地/n 建设/v 自住/nz 商品房/n 项目/n 。/w 去年/t 年底/f ，/w 首/q 宗/vg 北京/ns 市属/b 国企/n 利用/v 自有/b 用地/n 建设/v 自住/nz 商品房/n 项目/n 、/w [朝阳/ns 北路/n]/nz 地块/n 由/p [北京/ns 金/b 隅/ng]/nz 嘉/b 业/ng 中标/vi 。/w 
据/p 出让/v 公告/n 显示/v ，/w [东坝/nz 单店/nz]/nt 地块/n [规划/n 建筑/n 面积/n]/nz 约/d [31/m ./w 6/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 百子湾/nz [14/m 号/q]/mq 地/ude2 [规划/n 建筑/n 面积/n]/nz 约/d [4/m ./w 1/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 两/m 地块/n 未来/t 销售/vn 限价/vn 均/d 为/p [2/m ./w 2/m 万元/q]/mq //w 平方米/q ，/w 最大/gm 户型/n 不/d 超过/v [90/m 平方米/q]/mq 。/w 
■/w 相关/vn 新闻/n 
上/f 季度/n 北京/ns 豪宅/n 均价/nz 首/q 超/v 5万/m 
新京报/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 自/p 曾/d 晖/nz ）/w 2013年/t 北京/ns 一手/d 新房/n 整体/n 成交/v 均价/nz [2/m ./w 36/m 万元/q]/mq //w 平米/q ，/w 其中/rz [高端/nz 住宅/n]/nz 房价/n 连/ulian 涨/vi [四/m 个/q]/mq 季度/n ，/w [第四/m 季度/n]/nz 均价/nz 突破/v [5/m 万元/q]/mq //w 平米/q 。/w 
据/p [房地产/n 代理/vn]/nz 机构/n DTZ/x 戴德梁行/nrf 昨日/t 披露/v ，/w 其/rz 监测/vn 的/ude1 北京/ns [高端/nz 住宅/n]/nz 新/a 盘/qv 市场/n （/w 成交/v 均价/nz 在/p [4/m 万元/q]/mq //w 平米/q 及/cc 以上/f 项目/n ）/w [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年/t [第四/m 季度/n]/nz 北京/ns 豪宅/n 成交/v 均价/nz 首次/m 突破/v 了/ule 单价/n [5/m 万元/q]/mq 大关/n ，/w 达到/v [52129/m 元/q]/mq //w 平米/q ，/w 同比/n 2012年/t 上涨/vi 近/a 25%/m ，/w 但/c 成交/v 面积/n 同比/n 大跌/v 近/a 38%/m 。/w 综合/vn DTZ/x 数据/n ，/w 2013年/t 北京/ns [高端/nz 住宅/n]/nz 房价/n 连/ulian 涨/vi [四/m 个/q]/mq 季度/n ，/w 三季度/nz 涨幅/n 最大/gm 达/v 9.64%/m 。/w 
“/w 2014年/t 北京/ns 加大/v 自住/nz 商品房/n 供/vi 地/ude2 ，/w 在/p 保障房/nz 之外/f 的/ude1 [高端/nz 住宅/n]/nz 会/v 更加/d 市场化/vn 。/w ”/w [戴德梁行/nrf 华北区/nz 研究部/nis]/nt 主管/v 赵岩/nr 表示/v 。/w 
业内人士/n 透露/v ，/w 除了/p 传统/n 淡季/n 因素/n 外/f ，/w [4/m 季度/n]/mq [北京市/ns 政府/nis]/nto 为了/p 控制/v 房价/n 涨幅/n ，/w 对/p 部分/n 报价/vn 超过/v “/w [4/m 万元/q]/mq //w 平米/q ”/w 的/ude1 新/a 盘/qv 采取/v 了/ule 控制/vn 发放/v 预售/vn 许可证/n 的/ude1 方式/n ，/w 使得/vi 不少/m 项目/n 推迟/v 了/ule 开盘/vi 计划/n 。/w 这/rzv 成为/v [高端/nz 住宅/n]/nz 市场/n 成交/v 面积/n 下跌/vi 的/ude1 原因/n 之一/rz 。/w 
