[五粮液/nf 集团/nis]/ntc [340/m 辆/q]/mq 公务车/nz 要/v 拍卖/vn ！/w 截至/v 昨晚/t 7时30分/t ，/w 已有/v 近/a [1000/m 人/n]/mq 报名/vi 参与/v 竞买/vn 。/w [五粮液/nf 集团/nis 公关部/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 余溢/nr 对/p [北京/ns 晨报/n]/nz 记者/nnt 表示/v ，/w 这/rzv [340/m 辆/q]/mq 公务车/nz 只是/d [第/m 一批/mq]/mq ，/w 第二批/mq 拍卖/v 车辆/n 正在/d 统计/vn 中/f ，/w 预计/v [2/m 月份/n]/mq 将/d 完成/v 全部/m 公务车/nz 拍卖/vn 。/w 
[五粮液/nf 集团/nis]/ntc 日前/t 委托/v [四川省/ns 天意/n 拍卖/vn 有限公司/nis]/nt 发布/v 公告/n ，/w 将/d 拍卖/v 名下/n 包括/v [五粮液/nf 集团/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 董事长/nnt 唐桥/nr 座驾/nz 在/p 内/f 的/ude1 [340/m 辆/q]/mq 公务车/nz 。/w [五粮液/nf 集团公司/nis]/nt [副/b 总经理/nnt]/nnt 唐伯超/nr 表示/v ，/w [五粮液/nf 集团/nis]/ntc 是/vshi [中国/ns 白酒/nf]/nz 企业/n 拥有/v 公务车/nz 最多/ad 的/ude1 企业/n ，/w 此次/rz 公务车/nz 改革/vn ，/w 每年/r 能/v 为/p [五粮液/nf 集团/nis]/ntc 节省/v 1000多万元/m 的/ude1 开支/n 。/w 
[北京/ns 晨报/n]/nz 记者/nnt 了解到/v ，/w 五粮液/nf 的/ude1 公务车/nz 改革/vn 分/qt 两次/mq 完成/v ：/w 1月11日/t 至/p 14日/t ，/w [第/m 一批/mq]/mq [340/m 辆/q]/mq 将/d 拍卖/vn ，/w 第二批/mq 拍卖/v 车辆/n 正在/d 统计/vn 中/f ，/w 预计/v [二/m 月份/n]/mq 将/d 完成/v 全部/m 的/ude1 公务车/nz 拍卖/vn 。/w 
截至/v 昨晚/t 7时30分/t ，/w 已有/v 近/a [1000/m 人/n]/mq 报名/vi 参与/v 竞买/vn 。/w 余溢/nr 表示/v ，/w 此次/rz 公务车/nz 拍卖/vn 将/d [全权/n 委托/vn]/nz 拍卖公司/nis ，/w 内部/f 员工/n 没有/v [优先/vd 购买/v 权/n]/nz 。/w 
白酒/nf 专家/nnt 肖竹青/nr 指出/v ，/w 五粮液/nf 拍卖/v 公务车/nz 的/ude1 做法/n 一方面/c 是/vshi 响应/v 国家/n 取消/v 一般/ad 公务车/nz 的/ude1 规定/n ，/w 更/d 重要/a 的/ude1 原因/n 是/vshi 白酒/nf 行业/n 目前/t 正处于/v 寒冬/n 期/qv ，/w 五粮液/nf 需要/v 盘活/vn 流动资金/n 准备/v “/w 过冬/vi ”/w 。/w 肖竹青/nr 指出/v ，/w 在/p 国家/n 严/a 控/v “/w 三/m 公/ng ”/w 消费/vn 、/w 加大/v 反腐倡廉/vl 的/ude1 大/a 背景/n 下/f ，/w [公务/n 消费/vn]/nz 明显/a 减少/v ，/w 中/f 高端/nz 酒品/nz 的/ude1 产能/vn 和/cc 产量/n 都/d 在/p 下滑/vi ，/w 众多/a 酒/nf 企/ng 开始/v 谋求/v 转型/vn 发展/vn 。/w 
■/w 背景/n 解读/v 
公务车/nz 每年/r 开支/n 超/v 2000亿/m 
2013年11月26日/t ，/w 中共中央/nt 、/w 国务院/nt 印发/v 《/w 党政机关/n 厉行节约/n 反对/v 浪费/vn 条例/n 》/w 。/w 《/w 条例/n 》/w 表示/v ，/w 坚持/v 社会化/vn 、/w 市场化/v 方向/n 改革/v [公务/n 用车/n]/nz 制度/n ，/w 改革/v [公务/n 用车/n]/nz 实物/n 配给/v 方式/n ，/w 取消/v 一般/ad [公务/n 用车/n]/nz 。/w 
有/vyou 专家/nnt 表示/v ，/w 2014年/t 中国/ns 或/c 将/d 迎来/v 一轮/mq “/w 公车/n 拍卖/v 潮/n ”/w ，/w 大型/b 国企/n 将/d 成为/v 公务车/nz 改革/vn 的/ude1 先锋/n 。/w 根/n [据/p 初步/d 统计/vn]/nz ，/w 全国/n 公车/n 约/d 有/vyou [200/m 万/d 台/q]/mq ，/w 每/rz 台/q 公车/n 每年/r 的/ude1 使用/vn 费用/n 约/d 为/p [10/m 万/d 至/p 15/m 万元/q]/mq ，/w 这/rzv 也/d 意味着/v 公务车/nz 每年/r 的/ude1 开支/n 超过/v [2000/m 亿元/q]/mq 。/w (/w 晨报/n 记者/nnt 陈琼/nr )/w 
