邵逸夫/nr 今日/t 早上/t 在/p 家中/s 离世/nz ，/w 享年/n [107/m 岁/qt]/mq 。/w 
策划/vn -/w 导读/vn ：/w 据/p 无线/b [新闻/n 报道/v]/nz ，/w [香港/ns 电影/n]/nz 制作人/nnt 、/w 慈善家/nnd 邵逸夫/nr 今晨/t 逝世/vi ，/w 享年/n [107/m 岁/qt]/mq 。/w 
“/w 他/rr 是/vshi 个/q 非常/d 简朴/a 的/ude1 人/n ，/w 每次/r 来/vf 都/d 穿着/n 同/p 一套/mq 中山装/n 。/w ”/w 这/rzv 是/vshi [77/m 岁/qt]/mq 的/ude1 邵才源/nr 在/p 回忆起/v 叔父/n 邵逸夫/nr 回乡/vi 情景/n 时/ng 说/v 的话/udh 。/w 或许/d ，/w 太多/ad 人/n 没有/v 见过/v 邵逸夫/nr ，/w 也/d 无法/v 知道/v 生活/vn 中/f 的/ude1 他/rr 是/vshi 怎样/ryv 朴素/a 平凡/a ，/w 但/c [很多/m 人/n]/mq 都/d 对/p 邵逸夫/nr 很/d 熟悉/v ，/w 因为/c 他/rr 一手/d 建立/v 起来/vf 的/ude1 TVB/x 王国/n 、/w 他/rr 拍/v 的/ude1 电影/n 、/w 他/rr 捧/v 红/a 的/ude1 明星/nnd 、/w 他/rr 捐建/v 的/ude1 学校/nis …/w …/w 邵逸夫/nr 像/v 他/rr 的/ude1 名字/n 一样/uyy 真正/d 变成/v 一个/mq [闲云/n 野鹤/nz]/nz 的/ude1 林/ng 下/f “/w 逸夫/nz ”/w ，/w 但/c 他/rr 留给/v 世界/n 的/ude1 影响/vn 却/d 永远/d 不会/v “/w 退休/v ”/w 。/w 
邵逸夫/nr 的/ude1 [几/d 大/a]/mq “/w 最/d ”/w 行令/nz 他/rr 的/ude1 名字/n 成为/v 一个/mq 时代/n 无法/v 磨灭/vi 的/ude1 印记/n 。/w 
1/m ./w 最先/d 获/v 封/q “/w 爵士/nnt ”/w 
1974年/t 获/v 英女王/nz 颁发/v CBE/x (/w [大/a 英/b 帝国/n 勋章/n]/nz )/w 勋/ng 衔/v 以/p 表扬/vn 他/rr 在/p 娱乐/vn 事业/n 的/ude1 成就/n ，/w 港督/nnt 麦理浩/nr 爵士/nnt 主持/v 授勋/vn 。/w 
1977年/t ，/w 邵逸夫/nr 获/v 英女王/nz [伊丽莎白/nrf 二/m 世/ng]/nz 册封/v 为/p [下级/n 勋位/nz 爵士/nnt]/nz ，/w 成为/v 香港/ns 娱乐业/n 获/v “/w 爵士/nnt ”/w 衔头/nz 的/ude1 [第一/m 人/n]/mq 。/w 此/rzs 后/f ，/w 外界/n 对/p 他/rr 的/ude1 称呼/n 又/d 多/a 了/ule 一种/mq ，/w “/w 邵逸夫/nr 爵士/nnt ”/w 。/w 
邵逸夫/nr ：/w 香港/ns 娱乐业/n 获/v “/w 爵士/nnt ”/w 衔头/nz 的/ude1 [第一/m 人/n]/mq 
