新京报/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 赵力/nr ）/w “/w [北大/n 第一/m 医院/nis]/nth 将/d 建/v 北京/ns 城南/f 地区/n 首家/n 国家级/b 大型/b 综合医院/nis 。/w ”/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w [北京大学/ntu 第一/m 医院/nis]/nth 院长/nnt 刘玉村/nr 称/v ，/w [北大/n 第一/m 医院/nis]/nth 将/d 在/p 大兴线/nz 地铁/n [高米店/nz 南/b 站/vi]/nt 附近/f 建设/v 南院/nz 区/n ，/w 规划/n 配套/v 直升机/n 停机坪/n ，/w 设立/v 病床/n [1200/m 张/q]/mq ，/w 目前/t 已/d 在/p 设计/v 阶段/n 。/w 
刘玉村/nr 介绍/v ，/w [北大/n 第一/m 医院/nis]/nth 南区/ns 将/d 建/v 在/p 离/v 地铁/n 大兴线/nz [高米店/nz 南/b 站/vi]/nt [200/m 米/q]/mq 附近/f ，/w 占地/v 130余亩/m ，/w 建设/v 面积/n 预计/v 达到/v [18/m 万/d 平米/q]/mq ，/w 规划/n 设立/v 病床/n [1200/m 张/q]/mq ，/w 其中/rz 半数/n 将/d 为/p 妇产/nz 和/cc 儿童/n 病患/nz 服务/vn 。/w 建成/v 后/f 每日/r 的/ude1 门/n 急诊/n 接待/v 量/n 将/d 达到/v [五/m 六/m 千人/q]/mq 次/qv 。/w 
“/w 建成/v 后/f ，/w 它/rr 同样/d 是/vshi 一家/n 综合性/n [三/m 甲/n 医院/nis]/nt ，/w 并/cc 和/cc 现在/t 的/ude1 [北大/n 第一/m 医院/nis]/nth 实行/v 统一/vn 的/ude1 管理/vn 标准/n 和/cc [人员/n 配置/vn]/nz 。/w ”/w [北京大学/ntu 第一/m 医院/nis]/nth 院长/nnt 刘玉村/nr 介绍/v ，/w 目前/t ，/w [北大/n 第一/m 医院/nis]/nth 已经/d 在/p 扩大/v 招聘/vn [医务/b 人员/n]/nz ，/w 以/p 满足/v 未来/t 两个/mq 院/n 区/n 的/ude1 需求/n 。/w 
据悉/v ，/w 该/rz 项目/n 已/d 于/p 2013年11月/t 正式/ad 立项/vi ，/w 由/p 国家/n 和/cc 北京市/ns 共同/d 建设/vn ，/w 目前/t 正在/d 设计/v 阶段/n ，/w 争取/v 在/p 今年/t 年底/f 前/f 开工/vi ，/w 2017年/t 有望/v 投入/vn 使用/v 。/w “/w 城南/f 地区/n 的/ude1 市民/n ，/w 以及/cc 由/p 南部/f 进京/vi 的/ude1 河北/ns 病患/nz 都/d 可以/v 前往/v 就医/vn ，/w 以此/d 避开/v 拥堵/vn 的/ude1 城区/n 。/w ”/w 
