刘恺威/nr 杨幂/nr 
自/p 公布/v 婚/ng 讯/ng 以来/f 便/d 备受/v 关注/vn 的/ude1 杨幂/nr 和/cc 刘恺威/nr 将/d 于/p 1月8日/t 在/p 巴厘岛/nsf 举行/v 婚礼/n ，/w 而/cc 婚礼/n 举办/v 场所/n 选/v 在/p 了/ule 巴厘岛/nsf 最/d 豪华/a 的/ude1 酒店/nis 内/f 举行/v 。/w 日前/t 参与/v 婚礼/n 的/ude1 亲友/n 和/cc 媒体/n 人员/n 已/d 陆续/d 到场/vi ，/w 而/cc 杨幂/nr 刘恺威/nr 一对/mq 新人/n 连同/p 双方/n 父母/n 则/d 会/v 在/p 7日/t 晚/tg 抵达/v 。/w 
婚礼/n 规模/n 不大/d 场所/n 极尽/nz 土豪/n 
但/c 与/cc 简单/a 的/ude1 [婚礼/n 流程/n]/nz 相比/vi ，/w 举办/v 场地/n 确实/ad 绝对/d 的/ude1 土豪/n 级别/n 。/w 据悉/v 婚礼/n 的/ude1 主会场/n 以及/cc 亲人/n 、/w 嘉宾/n 下榻/v 的/ude1 酒店/nis 是/vshi 巴厘岛/nsf 最/d 顶级/b 的/ude1 奢华/a 酒店/nis ，/w 没有/v 之一/rz 。/w 酒店/nis 拥有/v 的/ude1 50余间/m 别墅/n 套房/n 价格/n 从/p 6000-40000/m 人民币/n 不等/vi 。/w 酒店/nis 坐落/vi 于/p 山崖/n 峭壁/n 之上/f ，/w 毗邻/vi 印度洋/nsf ，/w 将/d 为/p 婚礼/n 营造/v 壮阔/a 又/d 浪漫/a 的/ude1 氛围/n 。/w 从/p 1月6日/t 起/vf ，/w 整个/b 酒店/nis 已/d 被/pbei 刘恺威/nr [全部/m 包/v]/mq 下/f 。/w 
圈内/d 人/n 仅/d 闺蜜/nz 唐嫣/nr 出席/v 担任/v 伴娘/nnt 
虽然/c 杨幂/nr 和/cc 刘恺威/nr 在/p 圈/qv 中/f 都/d 有/vyou 不少/m 好友/n ，/w 但/c 这次/r 能/v 亲眼/d 见证/n 两人/mq [幸福/a 时刻/n]/nz 的/ude1 艺人/nnt 嘉宾/n 仅有/nz 杨幂/nr 的/ude1 好/a 闺蜜/nz 唐嫣/nr 一人/mq 。/w 因/p 圈内/d 好友/n 大/a 都/d 身/ng 在/p 剧组/nis 抽身/v 乏术/nz ，/w 两人/mq 索性/d 相约/v 日/b 后/f 再/d 回/v 京/b 私下/d 请客/vi ，/w 而/cc 唐嫣/nr 恰好/d 和/cc 刘恺威/nr 在/p 同一个/b 剧组/nis ，/w 她/rr 才/d 得以/v 与/cc 刘恺威/nr 一同/d 放假/vi 并/cc 以/p 伴娘/nnt 身份/n 参加/v 婚礼/n ，/w 伴郎/nnt 则/d 是/vshi 刘恺威/nr 的/ude1 圈外/nz “/w 发/v 小/a ”/w 。/w 
头/n 日/b 到/v 次日/t 走/v 婚礼/n 当/p 通告/n 赶/v 
