[昨天/t 下午/t]/nz ，/w 火灾/n 现场/s 拉/v 起/vf 了/ule 警戒线/n 。/w 由于/p 起火/vi 的/ude1 房子/n 大多/d 没有/v 后门/n ，/w 这个/rz 门/n 成/v 了/ule [很多/m 人/n]/mq 唯一/b 的/ude1 逃生/vi 通道/n 
半夜/t 一场/mq 大火/n ，/w 烧掉/nz 了/ule 永康/nz 古山镇/ns 古/tg 山三村/ns [17/m 间/f]/mq 老房子/nz 。/w 一位/mq [80/m 岁/qt]/mq 独居/v 的/ude1 阿婆/n 没/d 能/v 逃出/vn 来/vf ，/w 30多位/m 江西/ns 籍/ng 外来/b 务工/v 者/k 没/d 了/ule 家/q 。/w 
半夜/t 大火/n 烧掉/nz 了/ule 
[30/m 位/q]/mq 工友/n 的/ude1 家/q 
[昨天/t 下午/t]/nz [3/m 点/qt]/mq ，/w 记者/nnt 来到/v 古/tg 山三村/ns 时/ng ，/w [事故/n 现场/s]/nz 已经/d 围起/nz 了/ule 警戒线/n 。/w 
起火/vi 的/ude1 房子/n 连/ulian 在/p 一起/s ，/w 结构/n 有些/rz 像/v 四合院/n ，/w 大多/d 是/vshi 木头/n 结构/n ，/w 除了/p 砖墙/n ，/w 其余/rz 部分/n 烧成/v 了/ule 废墟/n 。/w 
江西/ns 人/n 绍林明/nr 租/v 的/ude1 房子/n 也/d 被/pbei 烧/vi 了/ule 。/w [昨天/t 下午/t]/nz ，/w 他/rr 脚上/nz 还/d 穿着/n 跑出/vf 来/vf 时/ng 穿/v 的/ude1 拖鞋/n ，/w “/w 光/n 着/uzhe 膀子/n 只/d 披/v 了/ule 一件/mq 外套/n 出来/vf ，/w 内衣/n 也/d 是/vshi 借/v 的/ude1 。/w ”/w 
绍林明/nr 今年/t [36/m 岁/qt]/mq ，/w 八九年前/t ，/w 他/rr 和/cc 妻子/n 就/d 住/vi 到/v 了/ule 古/tg 山三村/ns ，/w “/w 每年/r 回老家/vi 住/vi 的/ude1 时间/n 不/d 超过/v 半个月/mq ”/w ，/w 已经/d 把/pba 这里/rzs 当成/v 了/ule 家/q 。/w 
绍林/nr 明说/v ，/w 1月6日/t 晚上/t 11点30分/t ，/w 他/rr 正/d 睡得/vi 香/a 。/w 突然/ad 被/pbei 隔壁/s 一阵/mq 很大/d 的/ude1 响声/n 吵醒/nz 了/ule 。/w 接着/c ，/w 妻子/n 推/v 了/ule 他/rr 一把/mq ：/w “/w 赶快/d 起来/vf ，/w 可能/v 着火/vn 了/ule ！/w ”/w 
绍林明/nr 浑身/n 一/m 激灵/nz ，/w 翻身/vi 起来/vf 抓起/v 衣裤/n 就/d 往/p 外/f 跑/v 。/w 一/m 开门/vi ，/w 浓烟/n 和/cc 火光/n 扑面而来/vl 。/w 接着/c ，/w 他/rr 就/d 听到/v 了/ule 一声/mq 爆炸声/n 。/w 
他们/rr 跑出/vf 房门/n ，/w 发现/v 火/n 已经/d 烧/vi 到/v 隔壁/s 。/w 混乱/a 中/f ，/w 妻子/n 把/pba 存折/n 和/cc 身份证/n 拿/v 了/ule 出来/vf ，/w 其他/rzv 东西/n 已经/d 来不及/v 拿/v 了/ule 。/w 这场/r 大火/n ，/w 几乎/d 烧掉/nz 了/ule 绍林明/nr 的/ude1 全部/m 家当/n ，/w “/w 所有/b 电器/n 都/d 没/d 搬/v 出来/vf ”/w 。/w 
和/cc 他/rr 一起/s 遭殃/vi 的/ude1 还有/v 其他/rzv 30多位/m 工友/n ，/w 他们/rr 都/d 来自/v 江西/ns 乐平/ns ，/w 大部分/n 都/d 在/p 古/tg 山三村/ns 住/vi 了/ule 十来年/t ，/w 在/p 古山/n 镇上/n 打工/vi 。/w 在/p 这场/r 大火/n 中/f ，/w 他们/rr 几乎/d 都/d 是/vshi 空手/n 跑出/vf 来/vf 的/ude1 。/w 
[80/m 岁/qt]/mq 的/ude1 永康/nz 阿婆/n 
没/d 能/v 逃出/vn 来/vf 
1月6日11点40分/t ，/w 火灾/n 发生/v 仅/d [10/m 分钟/qt]/mq ，/w 消防/b 就/d 赶到/v 了/ule 火灾/n 现场/s ，/w 及时/ad 控制/vn 了/ule 火势/n 。/w 
这次/r 火灾/n 中/f ，/w 最大/gm 的/ude1 不幸/a 发生/v 在/p 一位/mq [80/m 岁/qt]/mq 的/ude1 阿婆/n 身上/s 。/w 她/rr 是/vshi 永康/nz 人/n ，/w 平时/t 独居/v ，/w 就/d 住在/v 绍林明/nr 隔壁/s 。/w 
“/w 我/rr 跑出/vf 来/vf 时/ng ，/w 推/v 了/ule 一下/mq 她/rr 家/q 的/ude1 门/n ，/w 没/d 推开/v 。/w ”/w 逃跑/v 途中/s ，/w 绍林明/nr 的/ude1 妹妹/n 也/d 敲/v 过/uguo 阿婆/n 的/ude1 房门/n ，/w “/w 她/rr 耳朵/n 很/d 不好/a ，/w 根本/a 听/v 不到/v ”/w 。/w 
绍林/nr 明说/v ，/w 他/rr 有/vyou 一次/mq 进/vf 过/uguo 阿婆/n 的/ude1 房间/n ，/w “/w 里面/f 除了/p 一张/mq 床/n ，/w 堆满/v 了/ule 柴火/n ，/w 人/n 都/d 走/v 不/d 进去/vf 。/w ”/w 
“/w 她/rr 人/n 很好/ad ，/w 还/d 会/v 推拿/vn 。/w 平常/a 经常/d 给/p 别人/rr 推拿/vn 、/w 按摩/vn 。/w ”/w 在/p 古/tg 山三村/ns 入住/v 八九年/t 来/vf ，/w 绍林明/nr 对/p 阿婆/n 的/ude1 印象/n 最好/d 。/w 就/d 在/p 起火/vi 的/ude1 那个/rz 下午/t ，/w 阿婆/n 还/d 在/p 村/n 老人/n 协会/nis 帮/v 人/n 做/v 过/uguo 推拿/vn 。/w 
这次/r 突然/ad 的/ude1 大火/n ，/w 古山镇/ns 镇长/nnt 施海欧/nr 也/d 从/p 半夜/t 一直/d 忙/v 到/v 凌晨/t [4/m 点/qt]/mq 。/w 当夜/t ，/w 他/rr 就/d 把/pba 30多位/m 工友/n 安置/vn 到/v 村里/n 的/ude1 集体/n 住房/n ，/w 临时/b 住/vi 了/ule 一夜/mq 。/w 
昨天/t ，/w 镇里/n 把/pba 这些/rz 工友/n 转移/v 到/v 了/ule [古山/n 小学/nis]/nts 临时/b 安置/vn ，/w 还给/v 他们/rr 送/v 了/ule 盒饭/n 和/cc 棉被/n ，/w 帮助/v 他们/rr 暂时/d 渡过/v 难关/n 。/w 
至于/p 起火/vi 原因/n ，/w 胡文熀/nr 等/udeng 村民/n 都/d 说/v ，/w 可能/v 是/vshi 村里/n 一位/mq 60多岁/m 的/ude1 老人/n 引起/v 的/ude1 。/w 他/rr 说/v ，/w 那个/rz 老人/n 脑子/n 不/d 太/d 灵光/a ，/w 平时/t 喜欢/vi 甩/v 暖手/nz 用/p 的/ude1 小/a 火炉/n 玩/v 。/w “/w 可能/v 是/vshi 一不小心/dl 甩/v 出/vf 了/ule 火星/ns ，/w 引起/v 了/ule 火灾/n ”/w 。/w 
目前/t ，/w 火灾/n 的/ude1 [具体/a 情况/n]/nz 还/d 在/p 进一步/d 调查/vn 中/f 。/w 

