[上/f 个/q 世纪/n]/nz 最后/f 一年/mq 的/ude1 高/a 秋/tg ，/w 诗人/nnt 余光中/nr 首/q 度/qv 访/v 湘/b 。/w 由/p [岳麓/nz 书院/nis]/nt 开坛/nz 演讲/vn 至/p 汨罗/ns 屈子祠/nz 挥毫/vi 赋诗/vi ，/w 由/p 岳阳楼/ns 畔/ng 即兴/d 题词/n 至/p 在/p [常德/ns 诗墙/nz]/nz 刻/v 有/vyou 其/rz 名作/n 《/w 乡愁/n 》/w 的/ude1 石碑/n 前/f 握手言欢/nz ，/w 我/rr 全程/n 陪同/v ，/w 历时/vi 半月/t ，/w 最后/f 在/p [张家界/ns 机场/nis]/nt 话别/vi 。/w 他/rr 飞/vi 香港/ns 转赴/v 台湾/ns ，/w 我/rr 则/d 回返/v 潇湘/nz 的/ude1 腹心/n 之/uzhi 地/ude2 长沙/ns 。/w 在/p 检票/v 处/n 的/ude1 入口/n ，/w 眼看/v 近在咫尺/vl 即将/d 远隔/v 天涯/n ，/w 余光中/nr 在/p 挥/v [一/d 挥/v 衣袖/n]/nz 的/ude1 同时/c ，/w 回头笑/nz 向/p 我/rr 说/v ：/w “/w 元/q 洛/b 兄/ng ，/w 君/ng 向/p 潇湘/nz 我/rr 向/p 秦/tg ，/w 再见/vi 了/ule ！/w ”/w 
余光中/nr 临行/vi 借用/v 的/ude1 ，/w 是/vshi 晚唐/t 诗人/nnt 郑谷/nr 名/q 诗/n 中/f 的/ude1 名句/n 。/w 郑谷/nr ，/w 袁州/ns 宜春/ns （/w 今/tg 江西/ns 宜春市/ns ）/w 人/n ，/w 约/d 生于/v 唐宣宗/nr 大/a 中/f 二年/t （/w 公元/n 848年/t ）/w ，/w 距今/nz 已/d 千/m 有余/vi 载/v 。/w 唐懿宗/nr 八年/t （/w 公元/n 867年/t ）/w 他/rr [年/qt 方/q 弱冠/nz]/nz 之/uzhi 时/ng ，/w 游历/v 江淮/n ，/w 自/p 春/tg 徂/n 夏/tg ，/w 然后/c 远/a 赴/v 长安/ns 参加/v 秋试/nz ，/w 在/p 扬州/ns 瓜洲/nz 渡/v 与/cc 友人/n 告别/vi 时/ng 作/v 《/w [淮上/nz 与/cc 友人/n 别/d]/nz 》/w 一/m 诗/n ：/w “/w 扬子江/ns 头/n 杨柳春/nr ，/w 杨花/nz 愁杀/v 渡江/vi 人/n 。/w 数/n 声/qv 风笛/n 离亭/nz 晚/tg ，/w 君/ng 向/p 潇湘/nz 我/rr 向/p 秦/tg 。/w ”/w 
在/p [古典/b 诗歌/n]/nz 史上/d ，/w 咏叹/v 与/cc 友人/n 离别/v 之/uzhi 情/n 的/ude1 诗/n 可谓/v 多/a 矣/y ，/w 在/p 郑谷/nr 之前/f 的/ude1 初/f 唐/tg 、/w 盛唐/n 与/cc 中/f 唐/tg ，/w 此类/r 题材/n 的/ude1 佳篇/nz 也/d 早已/d 如/v 繁华/a 照眼/nz ，/w 但/c 郑谷/nr 之/uzhi 作/v 较之/p 前人/n 的/ude1 顶尖/b 作品/n ，/w 虽/c 不能/v 说/v 后来居上/vl ，/w 至少/d 也/d 不/d 遑/ag 多/a 让/v 。/w 景物/n 的/ude1 点染/v 铺垫/vn ，/w 遣词/nz 的/ude1 复沓/nz 回环/nz ，/w 结句/nz 的/ude1 君/ng 我/rr 与/cc 去向/n 的/ude1 [两/q 两/q 对/p]/mq 举/v ，/w 均/d 可见/c 他/rr 力求/v 新/a 创/vg 的/ude1 不凡/z 才情/n 。/w 不然/c ，/w 余光中/nr 怎么会/nz 熟记/v 成诵/nz 、/w 脱口而出/vl ？/w 余光中/nr 所/usuo 去/vf 之/uzhi 地/ude2 ，/w 并非/v 今日/t 西安/ns 昔日/t 之/uzhi 长安/ns ，/w 而是/c 孤悬/nz 东海/ns 之中/f 的/ude1 宝岛/n ，/w 但/c “/w 秦/tg ”/w 毕竟/d 是/vshi 远离/v 中原/ns 僻远/a 之/uzhi 地/ude2 的/ude1 象征/n ，/w 后生/n 晚辈/n 的/ude1 余/ng 诗人/nnt 如此/rzv 巧/a 借/v ，/w 郑谷/nr 有/vyou 知/v ，/w 当/p 也/d 会/v 欣然/d 首肯/vn 而/cc 抚/vg 髯/ng 一笑/mq 吧/y ？/w 
郑谷/nr 生/v 逢/v 晚唐/t ，/w 时/ng 当/p 末世/n 。/w 如日中天/vl 的/ude1 盛唐/n 已经/d 成为/v 过去/vn 的/ude1 [光荣/a 与/cc 梦想/n]/nz ，/w 唐/tg 王朝/n 好像/v 西山/ns 的/ude1 落日/n ，/w 就要/d 举行/v 闭幕/vn 礼/n 了/ule 。/w 而/cc 晚唐/t 的/ude1 诗歌/n 呢/y ？/w 虽然/c [盛唐/n 气象/n]/nz 不再/d ，/w 有/vyou 如/v 晚霞/n ，/w 但/c 也/d 闪耀/v 着/uzhe 它/rr 独有/v 的/ude1 炫目/a 的/ude1 色彩/n ，/w 引/v 人/n 回望/v 。/w 
晚唐/t 诗坛/n 除了/p 杜牧/nr 与/cc 李商隐/nr 这/rzv 两个/mq “/w 重镇/n ”/w 之外/f ，/w 也/d 还有/v 不少/m 名家/n 捧场/vi ，/w 郑谷/nr 就是/v 其中/rz 的/ude1 一位/mq ，/w 《/w [四/m 库/n 提要/n]/nz 》/w 甚至/d 还/d 说/v 他/rr “/w 固/ag 亦/d 晚唐/t 之/uzhi 巨擘/n 矣/y ”/w 。/w 我/rr 虽/c 乃/v 当代/t 之/uzhi 湘/b 人/n ，/w 却/d 也/d 与/cc 唐代/ns 之/uzhi 赣/b 人/n 郑谷/nr “/w 缘/ng ”/w 接/v 千载/q ：/w 因为/c 我/rr 早已/d 读过/v 他/rr 的/ude1 全部/m 诗歌/n 并/cc 心仪/v 其中/rz 的/ude1 佳作/n ；/w 因为/c 他/rr 的/ude1 父亲/n 郑/tg 史/ng 咸通/nz 初/f 年/qt 曾任/v 永州/ns 刺史/nnt ，/w 他/rr 七岁时/t 随/p 父/ng 去/vf 湘/b ，/w 有/vyou 诗歌/n 咏/ng 岳阳楼/ns ，/w 此/rzs 诗/n 虽/c 已/d 失踪/vi ，/w 但/c 他/rr 的/ude1 《/w [卷末/nz 偶题/nz 三/m 首/q]/nz 之/uzhi 二/m 》/w 仍/d 有/vyou “/w [七/m 岁/qt]/mq 侍行湖/nr 外/f 去/vf ，/w 岳阳楼/ns 上/f 敢/v 题诗/vi ”/w 之/uzhi 句/q 以/p 记/v 其/rz 事/n ；/w 因为/c [中国/ns 诗歌史/nz]/nz 上/f 记载/v 不少/m “/w 一字师/nz ”/w 的/ude1 故事/n ，/w 其中/rz 最/d 著名/a 的/ude1 一则/c 说/v 的/ude1 就是/v 他/rr 和/cc 诗僧/nz 齐己/nz ，/w 而/cc 齐己/nz 正是/v 湘/b 人/n 。/w 此外/c ，/w 就是/v 余光中/nr 引/v 其/rz 诗/n 而/cc 和/cc 我/rr 话别/vi 了/ule 。/w [什么/ry 时候/n]/nz ，/w 我/rr 能/v 一/m 游/v 他/rr 的/ude1 故里/n ，/w 于/p 千年/t 后/f 去/vf 寻觅/v 他/rr 的/ude1 诗魂/nz 呢/y ？/w 
上/f 年/qt 高/a 秋/tg ，/w 我/rr 中学/nis 与/cc 大学/nis 的/ude1 同窗/n 李谷虚/nr 兄/ng ，/w 邀/v 我/rr 前往/v 一/m 偿/vg 夙愿/n 。/w 郑谷/nr 当年/t 还乡/vi 是/vshi 马蹄/n 得/ude3 得/ude3 ，/w 我/rr 今日/t 从/p 长沙/ns 前去/v 还愿/vi 则/d 是/vshi [车轮/n 滚滚/z]/nz 。/w 不及/vi 细/a 赏/v 城区/n 的/ude1 容貌/n 风光/n ，/w 我/rr 一心/d 只/d 去/vf 寻觅/v 郑谷/nr 的/ude1 遗踪/nz 旧事/n 。/w 
明代/t 正德/t 年间/n 《/w 袁州府/nz 志/n 》/w 记载/v 说/v ：/w “/w 崇桂坊/nr ，/w 府治/nz 西/f [二十/m 步/qv]/mq ，/w 唐/tg 郑谷/nr 登第/nz 名/q 。/w ”/w 郑谷/nr 世居/nz 袁州/ns 府城/ns 西门/ns 之外/f ，/w 地/ude2 在/p 城郊/s 。/w 其/rz 时宜/n 春城/n 小人/n 稀/a ，/w 今日/t 已/d 俨然/z 都会/n 。/w 我们/rr 驱车/vi 往/p 西/f ，/w 只见/v 马路/n 纵横/v ，/w 路边/s 的/ude1 楼房/n 鳞次栉比/vl ，/w 路上/s 的/ude1 车辆/n [踵接/nz 肩摩/nz]/nz ，/w 更/d 有/vyou 新兴/b 的/ude1 [宜春/ns 学院/nis]/ntu 在/p 平野/nz 摊开/v 它/rr 豪阔/nz 的/ude1 幅员/n ，/w 哪里/rys 还/d 寻/v 得到/v “/w 崇桂坊/nr ”/w 的/ude1 影子/n ？/w 
宋词/n 人/n 张/q 先/d 有/vyou “/w 心中/s 事/n 、/w 眼中/s 泪/n 、/w 意中人/n ”/w 之/uzhi 辞/v ，/w 人/n 称之为/v “/w 张三中/nr ”/w ，/w 又/d 有/vyou “/w 云/vg 破/v 月/n 来/vf 花弄影/nz ”/w 、/w “/w 娇柔/an 懒起/nz ，/w 帘/ng 压/v 卷/q 花影/nz ”/w 、/w “/w 柳径/nz 无人/b 、/w 堕/v 飞絮/n 无/v 影/ng ”/w 之/uzhi 句/q ，/w 人/n 又/d 曰/vg 之/uzhi 为/p “/w 张三影/nr ”/w ，/w 其/rz 《/w 一/m 花丛/n 》/w 结句/nz 为/p “/w 沉/v 恨/vn 细/a 思/v ，/w 不如/v 桃杏/nz ，/w 犹/d 解/v 嫁东风/nz ”/w 盛传/v 一时/d ，/w 连/ulian 欧阳修/nr 都/d [倒屣/nz 相迎/nz]/nz 作者/nnt ，/w 并/cc 称之为/v “/w 桃杏/nz 嫁东风/nz 郎中/nnt ”/w 。/w 其实/d ，/w 早/a 在/p 唐代/ns ，/w 读者/n 就/d 已经/d 以/p 名作/n 名句/n 中/f 的/ude1 关键词/n 为/p 作者/nnt 命名/v 了/ule ，/w 例如/v 晚唐/t 的/ude1 赵嘏/nr ，/w 其/rz 《/w 早秋/nz 》/w 诗/n 有/vyou “/w 残星/nz 数/n 点/qt 雁/n 横塞/nz ，/w 长笛/n 一声/mq 人/n 倚楼/nz ”/w 之/uzhi 语/ng ，/w 杜牧/nr 激赏/nz 之下/f 就/d 称/v 其/rz 为/p “/w 赵倚楼/nr ”/w 。/w 郑谷/nr 呢/y ？/w 他/rr 下/f 第/m 南游/nz ，/w 曾/d 赋/ng 《/w 燕/ng 》/w 与/cc 《/w 鹧鸪/n 》/w [两/q 首/q]/mq 七律/n ，/w 前者/rzv 开篇/n 即/v 是/vshi “/w 年/qt 去年/t 来/vf 来/vf 去/vf 忙/v ，/w 春/tg 寒烟/nz 瞑/ng 渡/v 潇湘/nz ”/w 的/ude1 清词丽句/n ；/w 后者/rzv 则/d 让/v 他/rr 以此/d 得名/v 并/cc 成名/vi ，/w 人/n 美称/n 其/rz “/w 郑鹧鸪/nz ”/w ，/w 仿佛/d 今天/t 的/ude1 知名/a [注册/vn 商标/n]/nz ：/w “/w 暖/a 戏/n 烟/n 荒/ag 锦/ag 翼/ng 齐/a ，/w 品流/nz 应得/v 近/a 山鸡/nf 。/w 雨昏/nz 青草/n 湖边/s 过/uguo ，/w 花落/nz 黄陵庙/nz 里/f 啼/vi 。/w 游子/n 乍/d 闻/v 征袖/nz 湿/a ，/w 佳/a 人才/n 唱/v 翠眉/nz 低/a 。/w 相/d 呼/v 相应/vn 湘江/ns 阔/a ，/w 苦竹/n 丛深/nz 日/b 向/p 西/f 。/w ”/w 
我们/rr 在/p 宜春/ns 的/ude1 大街小巷/n [东/f 寻/v 西/f 觅/vg]/nz ，/w 听/v 不到/v 郑谷/nr 的/ude1 哪怕/c 一声/mq 謦咳/nz ，/w 也/d 觅/vg 不到/v 今/tg 人/n 纪念/v 他/rr 的/ude1 任何/rz 标识/n 。/w 谷/ng 虚/a 告诉/v 我/rr ，/w 他/rr 上世纪/nz 60年代/t 之/uzhi 初/f 来/vf 宜春/ns 时/ng ，/w 尚/d 有/vyou 一条/mq 街道/ns 还/d 名为/v “/w 鹧鸪/n 路/n ”/w ，/w 待/vi 至/p 后来/t 拓/v 建/v 时/ng ，/w 就/d 弃旧图新/vl 易名/v 放之四海而皆准/vl 的/ude1 “/w 东风/n 大街/n ”/w 了/ule 。/w 我/rr 不禁/d 联想/vi 到/v 中/f 唐/tg 籍贯/n 浙江/ns 建/v 德/b 的/ude1 诗人/nnt 徐凝/nr ，/w 他/rr 有/vyou 《/w 忆扬州/nz 》/w 的/ude1 著名/a 绝句/n ：/w “/w 萧娘/nz 脸上/s 难胜/nz 泪/n ，/w 杨柳/n 眉头/n 易/ad 得/ude3 愁/v 。/w 天下/n 三/m 分明/a 月夜/n ，/w 二分/v 无赖/n 是/vshi 扬州/ns ！/w ”/w 多年前/d 我/rr 也/d [烟花/n 三/m 月/n]/nz 下扬州/nz ，/w 一座/mq 城门/n 高悬/v 的/ude1 匾额/n 上/f 赫然/z 入/v 目的/n 就是/v “/w 徐凝/nr 门/n ”/w [三/m 字/n]/mq ，/w 而/cc 路经/v 一条/mq 宽阔/a 的/ude1 马路/n ，/w 其/rz 大名/ns 竟然/d 就/d 叫/vi “/w 徐凝/nr 路/n ”/w 。/w 目击/v 身/ng 经/p ，/w 我/rr 当时/t 对/p 扬州/ns 人/n 的/ude1 眼光/n 胸怀/n 与/cc 文化/n 品位/n ，/w 不免/d 肃然起敬/vl 。/w 此时/r ，/w 对照/v 郑谷/nr ，/w 我/rr 当然/d 也/d 难免/v [感慨/v 系/v 之/uzhi]/nz 。/w 
郑谷/nr ，/w 是/vshi 宜春/ns 历史/n 上/f 土生土长/vl 的/ude1 有数/a 的/ude1 文化/n 人物/n 。/w 懿宗/nz 咸通/nz 年间/n ，/w 尚未/d 中/f 举/v 的/ude1 他/rr 就/d 与/cc 许棠/nr 、/w 张乔/nr 等/udeng 名/q 诗人/nnt 并称/v “/w [咸通/nz 十哲/nz]/nz ”/w 。/w 僖/ng 宗光启/nr 三年/t （/w 887年/t ）/w 他/rr [进士/nnt 及/cc 第/m]/nz ，/w 曾/d 为/p 县尉/nnt ，/w 历拾遗/nr 、/w 补阙/nnt ，/w 昭/ag 宗乾宇/nr 四年/t （/w 897年/t ）/w 擢/n [都/d 官/n 郎中/nnt]/nz ，/w 人称/n “/w 郑都官/nr ”/w 。/w 八年/t 后/f 之/uzhi 天佑/nz 元年/t ，/w 军阀/nnd 朱全忠/nr 焚烧/v 长安/ns ，/w 胁迫/v [唐哀帝/nr 李柷/nr]/nz 迁都/v 洛阳/ns ，/w 图谋/n 篡位/v ，/w 唐朝/t 即将/d 寿终/nz 不/d 正/d 之/uzhi 寝/vg ，/w 郑谷/nr 乃/v 弃官/vn 回乡/vi ，/w 寓居/v 于/p 州城/nz 西北/ns 秀江河/nz 边/k 化成岩/nz 之/uzhi 北岩/nz 别墅/n 。/w 化成岩/nz 一带/n 今日/t 已/d 辟/v 为/p “/w 化/v 成/v 公园/n ”/w ，/w 那里/rzs 是否/v 还有/v 遗迹/n 可/v 寻/v 呢/y ？/w 
我们/rr 急急/al 渡江/vi 而/cc 西/f ，/w 只见/v 千年/t 前/f 的/ude1 郊野/n 之/uzhi 地/ude2 ，/w 今日/t 也/d 已/d 街衢/nz 纵横/v 。/w 秀/ag 江/n 之/uzhi 畔/ng ，/w 公园/n 之/uzhi 侧/ng ，/w 一座/mq 古物/n 翻新/v 的/ude1 庙宇/n 照例/d [香火/n 鼎盛/z]/nz 。/w 公园/n 空旷/a 清幽/an ，/w 平地/n 上/f 有/vyou 人声/n 熙攘/z 的/ude1 门球场/nz ，/w 山坡/n 上/f 有/vyou 幼儿园/nis 和/cc 其他/rzv 不明/v 其/rz 详/ag 的/ude1 单位/n 之/uzhi 房舍/n ，/w 只是/d 没有/v 任何/rz 有关/v 郑谷/nr 的/ude1 即使/c 是/vshi 介绍/v 性/ng 的/ude1 文字/n 。/w 郑谷/nr 晚年/t 居停/nz 的/ude1 北岩/nz 别墅/n 的/ude1 方位/n 究竟/d 在/p 何处/rys ？/w [无人/b 知晓/v]/nz 。/w 我/rr 问/v 仍然/d 青峰/n 耸翠/nz 的/ude1 化成岩/nz ，/w 它/rr 也/d 沉默/a 是/vshi 金/b ，/w 拒不/d 作答/v 。/w 但/c 它/rr 还/d 应/v 记得/v 郑谷/nr 写/v 于/p 此间/rzs 的/ude1 名作/n 《/w [雪/n 中/f 偶题/nz]/nz 》/w 吧/y ：/w “/w 乱/d 飘/v 僧舍/nz 茶烟/nz 湿/a ，/w 密/a 洒/vi 歌/n 楼/n 酒力/nz 微/ag 。/w 江/n 上/f 晚来/nz 堪/vg 画/v 处/n ，/w 渔人/nz 披/v 得/ude3 一蓑/nz 归/v 。/w ”/w 欧阳修/nr 在/p 《/w [六/m 一/d 诗话/n]/nz 》/w 中/f 赞扬/v 郑谷/nr 时/ng 说/v ：/w “/w 其/rz 诗/n 极/d 有意思/al ，/w 亦/d 多/a 佳句/n 。/w ”/w 如此/rzv 宝贵/a 的/ude1 地方/n 文献/n ，/w 流传/v 久远/z 的/ude1 [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz ，/w 怎么/ryv 不/d 刻石/vi 立碑/nz 于/p 公园/n 里/f 供/vi 游人/n 一/m 开眼界/nz 呢/y ？/w 
唐/tg 王朝/n 灭亡/vi 后/f ，/w 郑谷/nr 离开/v 化成岩/nz 隐居/v 于/p 宜春/ns 之/uzhi 仰山/nz 。/w 仰山/nz ，/w 为/p 武功山/nz 的/ude1 支脉/n ，/w 以/p “/w 山势/n 高耸/v 万仞/nr ，/w 可/v 仰/v 而/cc 不可/v 登/v ”/w 而/cc 得名/v ，/w 过去/vf [声名/n 赫奕/nr]/nz ，/w 为/p 袁州/ns 镇山/nz 。/w 郑谷/nr 在/p 仰山/nz 东庄/nz 筑/v 堂/ng 读书/vi ，/w 并/cc 将/d 回乡/vi 后/f 所/usuo 作/v 百余/mq 首/q 诗/n 结为/v 《/w 宜阳/ns 集/q 》/w ，/w 后人/n 遂/d 将/d 他/rr 隐/v 读/v 之/uzhi 山/n 称为/v “/w 书堂/nz 峰/ng ”/w 。/w 今日/t 之/uzhi 宜春/ns ，/w 明月山/nr 乃/v 车水马龙/vl 的/ude1 热门/a 景点/n ，/w 仰山/nz 已/d 少/a 为/p 人/n 知/v 。/w 我/rr 既/c 来/vf 宜春/ns ，/w 当然/d 要/v 去/vf 仰山/nz 瞻仰/v ，/w 驱车/vi 前往/v ，/w 名为/v 古庙/nz 河/n 的/ude1 溪河/nz 伴/v 我们/rr 前行/v ，/w 一路/mq 潺潺/o 汩汩/o 着/uzhe 我/rr 听/v 不/d 清/tg 听/v 不懂/v 的/ude1 俚语/n 方言/n 。/w 车/n 至/p 山脚/n 的/ude1 “/w 渚田/nz ”/w ，/w 谷/ng 虚/a 告诉/v 我/rr 郑谷/nr 的/ude1 《/w 野步/nz 》/w 一/m 诗/n 写/v 的/ude1 就是/v 这里/rzs ，/w 他/rr 随之/d 以/p 湘/b 音/n 朗吟/nz 起来/vf ：/w “/w 翠岚/nz 迎/v 步/qv 兴/v 何/ry 长/a ，/w 笑/v 领/v 渔翁/nnd 入/v 醉乡/n 。/w 日暮/nz 渚田/nz 微雨/n 后/f ，/w 鹭鸶/n 闲暇/n 稻花香/nf 。/w ”/w 
[路转/nz 峰/ng 回/v]/nz ，/w 由/p 夏日/n 吟唱/v 至/p 高/a 秋/tg 的/ude1 蝉/n 声/qv 为/p 我们/rr 殷勤/a 带路/vi ，/w 到/v 得/ude3 书堂/nz 峰/ng 山腰/n ，/w 谷/ng 虚/a 指/v 着/uzhe [一/d 处/n]/mq 杂草丛生/vl 的/ude1 狭窄/a 地/ude2 坪/ng 说/v ：/w “/w 民间/n 父老/n 相传/v ，/w 这里/rzs 就是/v 读书/vn 堂/ng 的/ude1 遗址/n 了/ule 。/w ”/w 湖南/ns 诗僧/nz 齐己/nz 是/vshi 郑谷/nr 的/ude1 铁杆/n 粉丝/nf ，/w 前后/f 写/v 给/p 郑谷/nr 的/ude1 诗/n 有/vyou [18/m 首/q]/mq 之/uzhi 多/a 。/w 他/rr 千里迢迢/dl 来/vf 读书/vi 堂/ng 拜会/v 郑谷/nr ，/w 郑谷/nr 将/d 其/rz 《/w 早梅/nz 》/w 诗/n 的/ude1 “/w 前/f 村/n 深雪/nz 里/f ，/w 昨夜/t 数/n 枝/ng 开/v ”/w 改为/v “/w 昨夜/t 一枝/mq 开/v ”/w ，/w 遂/d 成/v 千古/n 佳话/n 。/w 我/rr 对/p 谷/ng 虚/a 说/v ：/w “/w 现在/t 有/vyou 多少/ry 人/n 知道/v ，/w ‘/w 一字师/nz ’/w 的/ude1 故事/n 的/ude1 原产地/n 就是/v 这里/rzs 呢/y ？/w ”/w 
环/n 目/ng 四顾/nz ，/w 寂寂/z 无人/b ，/w 青山/n 仍/d 青/a 着/uzhe 从/p 唐代/ns 以来/f 就/d 青/a 着/uzhe 的/ude1 青色/n ，/w 溪涧/n 仍/d 溪/ng 着/uzhe 从/p 唐代/ns 以来/f 就/d 溪/ng 着/uzhe 的/ude1 溪声/nz ，/w 只是/d 再也/d 寻/v 不到/v 郑谷/nr 的/ude1 一角/n 衣衫/n ，/w [半/m 枚/q]/mq 履/vg 印/b ，/w 再也/d 找/v 不到/v 读书/vn 堂/ng 的/ude1 一/m 截断/v 瓦/n ，/w [半/m 口/n]/mq 残/a 砖/n ，/w 诗人/nnt 早已/d 走进/v 了/ule 云烟/n 深深深/nz 几许/m 的/ude1 历史/n 。/w [蓦然/d 回首/vi]/nz ，/w 山林/n 间/f 居然/d 有/vyou 一匹/mq 悠闲/a 的/ude1 白马/n ，/w 在/p 不知/v 有/vyou 汉/tg 无论/c 魏晋/t 地/ude2 低头/vi 嚼/v 着/uzhe 青草/n ，/w 那/rzv 该/rz 是/vshi 当年/t 郑谷/nr 的/ude1 坐骑/n 的/ude1 子孙/n 后裔/n 吧/y ？/w 
且/c 让/v 我/rr 纵身/vi 而/cc 上/f ，/w 快/a 走/v 踏/v 清秋/nz ，/w 从/p 古驿道/nz 直/d 去/vf 唐朝/t 。/w 
