人民网/nz 长沙/ns 1月8日/t 电/n （/w 喻勇/nr ）/w 1月7日/t ，/w 来自/v 湖南/ns 、/w 湖北/ns 、/w 安徽/ns 的/ude1 农民工/nnd 们/k 成功/a 领取/v 了/ule 被/pbei 开发商/nnd 拖欠/v 一年/mq 多/a 的/ude1 工资/n ，/w 总额/n 超过/v [211/m 万元/q]/mq 。/w 这/rzv 是/vshi 自/p 2013年12月31日/t [湖南/ns 秦希燕/nr 联合/vd 律师/nnt 事务所/nis]/nt 启动/v 全国/n 首家/n “/w 为/p 农民工/nnd 讨/v 工资/n 律师/nnt 免费/vd 服务团/nis ”/w 2013/m 年度/n 专项/b [法律/n 服务/vn]/nz 后/f ，/w [5/m 天/qt]/mq 内/f 就/d 取得/v 的/ude1 “/w 成果/n ”/w 。/w 
据/p 了解/v ，/w 周建良/nr 、/w 石文富/nr 、/w 强/a 军/n 等/udeng [七/m 个/q]/mq 班组/n 共计/v [105/m 位/q]/mq 来自/v 湖南/ns 、/w 湖北/ns 、/w 安徽/ns 的/ude1 农民工/nnd ，/w 于/p 2011年/t 下半年/t 至/p [2012/m 年年/d]/mq 底/f 在/p [湖南/ns 捞刀河/ns 建设/vn 集团/nis 有限公司/nis]/nt （/w 以下/f 简称/v “/w 捞刀河/ns 公司/nis ”/w ）/w 承包/vn 施工/vn 的/ude1 [湖南/ns 源/ng 昌/ag 房地产/n 开发/vn 限/v 公司/nis]/nt 中央/n [财富/n 广场/n]/nz 工作/vn ；/w [2012/m 年年/d]/mq 底/f 完工/vi 后/f ，/w 捞刀河/ns 公司/nis 一直/d 未/d 付清/v 农民工/nnd 工资/n 。/w 
周建良/nr 、/w 石文富/nr 等/udeng 人/n 多次/mq 专门/d 从/p 湖北/ns 、/w 安徽/ns 等/udeng 地/ude2 赶到/v 长沙/ns 向/p 业主/n 单位/n 、/w [施工/vn 单位/n]/nz 及/cc [项目/n 负责人/nnt]/nnt 黄飞掌/nr 追讨/nz 工资/n ，/w 但/c 总/b 被/pbei 各种/rz 理由/n 拒绝/v 。/w 直到/v 2013年7月/t 才/d 由/p 捞刀河/ns 公司/nis 的/ude1 [中央/n 财富/n 广场/n 项目部/nis]/nt 负责人/nnt 黄飞掌/nr 以/p 农民工/nnd 班组/n 为/p 单位/n 出具/v 书面/b 的/ude1 结算/vn 证明/v ，/w 但/c 此/rzs 后/f 一直/d 拖欠/v 约/d [200/m 万元/q]/mq 农民工/nnd 工资款/n 未付/v （/w 包括/v 应/v 由/p 农民工/nnd 自行/d 承担/v 的/ude1 伙食费/n 等/udeng ）/w 。/w 2013年9月/t ，/w 周建良/nr 、/w 石文富/nr 等/udeng 农民工/nnd 再次/d 找/v 捞刀河/ns 公司/nis 追讨/nz 工资/n 时/ng ，/w 业主/n 单位/n 还/d 向/p 捞刀河/ns 公司/nis 支付/v 了/ule 150万余/m 农民工/nnd 工资款/n ，/w 但/c 捞刀河/ns 公司/nis 在/p 收到/v 款项/n 后/f 未能/v 向/p 农民工/nnd 支付/v 工资/n 。/w 
该/rz 所/usuo 律师/nnt 在/p 了解/v 了/ule 相关/vn 情况/n 后/f ，/w 认为/v 本案/r 被/pbei 拖欠/v 农民工/nnd 人数/n 多/a 、/w 被/pbei 拖欠/v 金额/n 大/a 、/w 拖欠/v 时间/n 长/a ，/w 是/vshi 典型/n 的/ude1 恶意/n 拖欠/v 农民工/nnd 工资/n 的/ude1 案件/n ，/w 服务团/nis 当即/d 受理/v 该案/r 。/w 2014年1月2日/t ，/w 该/rz 所/usuo “/w 为/p 农民工/nnd 讨/v 工资/n 律师/nnt 免费/vd 服务团/nis ”/w 律师/nnt 带领/v 农民工/nnd 前往/v 捞刀河/ns 公司/nis 讨要/nz 工资/n ，/w 但/c 相关/vn 接待/v 人员/n 却/d 仍然/d 以/p 借口/n 推脱/v 。/w 2014年/t 元月/t 6日/t 上午/t ，/w “/w 为/p 农民工/nnd 讨/v 工资/n 律师/nnt 免费/vd 服务团/nis ”/w 律师/nnt 前往/v [长沙市/ns 劳动/vn 保障/vn 监察/vn 支队/nis]/nt 对/p 捞刀河/ns 公司/nis 的/ude1 恶意/n 欠薪/nz 行为/n 进行/vn 投诉/vn 。/w 支队/nis 领导/n 高度/d 重视/v ，/w 当/p 即将/d 案件/n 材料/n 交由/v 分管/vn 大队长/nnt 办理/v 。/w 分管/v 大队长/nnt 在/p 了解/v 情况/n 后/f ，/w 表示/v 下午/t 将/d 会同/v 其他部门/nit 前往/v 捞刀河/ns 公司/nis 调查/v 情况/n ，/w 并/cc 要求/n 农民工/nnd 回家/vi 等待/v 消息/n 。/w 
周建良/nr 、/w 石文富/nr 等/udeng 农民工/nnd 在/p 得知/v [长沙市/ns 劳动/vn 监察/vn 保障/vn 监察/vn 支队/nis]/nt 准备/v 调查/vn 了/ule 该案/r 的/ude1 消息/n 后/f ，/w 自发/d 地/ude2 于/p 2014年/t 元月/t 6日/t 下午/t 聚集/v 到/v 公司/nis 。/w 在/p 得知/v 该/rz 消息/n 后/f ，/w 为/p 防止/v 发生/vn [意外/a 事件/n]/nz ，/w 讨/v 薪/ng 律师/nnt 当即/d 赶往/v 捞刀河/ns 公司/nis 。/w 面对/v 捞刀河/ns 公司/nis 总经理/nnt 韦某/nr ，/w 讨/v 薪/ng 律师/nnt 当即/d 指出/v ，/w [项目/n 负责人/nnt]/nnt 黄飞掌/nr 与/cc 农民工/nnd 已/d 就/d [应付/v 工资/n]/nz 进行/vn 了/ule 对账/nz ，/w 支领/nz 情况/n 的/ude1 账目/n 及/cc 凭据/n 都/d 掌握/v 在/p 捞刀河/ns 公司/nis ，/w 拖欠/v 工资款/n 的/ude1 时间/n 长达/v 一年/mq 多/a ，/w 捞刀河/ns 公司/nis 仍/d 还/d 提出/v 要/v 进行/vn 对账/nz ，/w 充分/ad 说明了/v 公司/nis 对/p 项目/n 的/ude1 管理/vn 存在/v 严重/a 失职/vi ，/w 对/p 农民工/nnd [工资/n 支付/v]/nz 是否/v 到位/vn 也/d 没有/v 重视/vn 。/w 经/p 讨/v 薪/ng 律师/nnt 据理力争/vl ，/w [项目/n 负责人/nnt]/nnt 黄飞掌/nr 于/p 当晚/t [10/m 点/qt]/mq 半/m 才/d 将/d 周建良/nr 、/w 石文富/nr 等/udeng 人/n 的/ude1 工资款/n 核对/v 清楚/a ，/w 并/cc 承诺/vn 兑现/v 。/w 
2014年/t 元月/t 7日/t ，/w 捞刀河/ns 公司/nis 在/p 扣除/v 应/v 由/p 农民工/nnd 承担/v 的/ude1 伙食费/n 等/udeng 费用/n 后/f ，/w 向/p 周建良/nr 、/w 石文富/nr 等/udeng [七/m 个/q]/mq 班组/n [105/m 位/q]/mq 农民工/nnd 付清/v 了/ule 拖欠/v 的/ude1 全部/m 工资/n [1857860/m 元/q]/mq 。/w 此外/c ，/w 在/p 得知/v “/w 为/p 农民工/nnd 讨/v 工资/n 律师/nnt 免费/vd 服务团/nis ”/w 在/p 捞刀河/ns 公司/nis 讨/v 薪/ng 的/ude1 消息/n 后/f ，/w 其他/rzv 在/p 中央/n [财富/n 广场/n]/nz 项目/n 从事/vi 水电/n 、/w 油漆/n 等/udeng 工作/vn 的/ude1 农民工/nnd 也/d 闻讯/vi 赶到/v 捞刀河/ns 公司/nis 。/w 在/p 讨/v 薪/ng 律师/nnt 的/ude1 督促/vn 下/f ，/w 捞刀河/ns 公司/nis 及时/ad 地/ude2 进行/vn 了/ule 核/n 账/n ，/w 并/cc 将/d 拖欠/v 的/ude1 [258800/m 元/q]/mq 支付/v 给/p 该/rz 班组/n 的/ude1 农民工/nnd 。/w 
