郑州/ns 现/tg “/w 最/d 贵/a ”/w 电线杆/n 要价/vi [12/m 万/d 成/v]/mq 了/ule 拦路虎/n （/w [央/vg 广/a 网/n 发/v 司/ng]/nt 向/p 东/f 摄/vg ）/w 
2014年1月6日/t ，/w 郑州/ns 市民/n 指/v 着/uzhe 路/n 中间/f 的/ude1 电线杆/n 给/p 记者/nnt [反映/v 情况/n]/nz 。/w [几/d 根/n]/mq 电线杆/n 立/v 在/p [郑州市/ns 金水区/ns 陈寨/nr 花卉/n 市场/n]/nt 附近/f 的/ude1 博/ag 卉/ng 路/n 中间/f ，/w 给/p 市民/n 出行/vi 带来/v 了/ule 很大/d 的/ude1 [安全/an 隐患/n]/nz 。/w 路政/nis 部门/n 掏/v [百/m 万元/q]/mq 花/n 了/ule 好/a 几年/mq 的/ude1 时间/n 才/d 修通/v 这/rzv 条/q 路/n ，/w 而/cc 电业/nis 部门/n 却/d 称/v 一根/mq 电线杆/n 要价/vi 12万/m 才能/n 撤除/v 废旧/b 设备/n ，/w 路政/nis 没有/v 这项/r 开支/n ，/w 只能/v 把/pba [几/d 根/n]/mq 电线杆/n 留/v 在/p 原处/s 。/w 附近/f 市民/n 称/v ，/w 有/vyou 一根/mq 电线杆/n 正/d 对/p 着/uzhe 某/rz 小区/n 门口/s 正/d 中央/n ，/w 私家车/nz 出行/vi 困难/an ，/w 还/d 曾/d 发生/v 多/a 起/vf 交通事故/nz 。/w 
