原/b 标题/n ：/w [安徽/ns 泾县/ns]/ns 一/m 老人/n 被/pbei 医院/nis “/w 判/v 死刑/n ”/w 回家/vi 后/f “/w 复活/vi ”/w (/w 图/n )/w 
人民网/nz 合肥/ns 1月8日/t 电/n （/w 记者/nnt 张磊/nr 韩震震/nr 韩畅/nr ）/w 1月1日/t 晚/tg ，/w 安徽省/ns [泾县/ns 云岭镇/ns]/nz 梅村/ns ，/w 梅美凤/nr 在/p 门口/s 烧完/nz 钱/n 纸/n ，/w 为/p 濒死/vi 的/ude1 父亲/n 梅/ng 爱/v 根/n 穿/v 上/f 寿衣/n 。/w 当晚/t 21时/t 许/v ，/w 乡间/s 的/ude1 [亲戚/n 朋友/n]/nz 四面八方/n 赶来/vi ，/w 打算/v 看/v 老人/n 最后/f 一面/n ，/w 出乎/v 所有/b 人/n 预料/v ，/w 老人/n 突然/ad 清醒/a ，/w 嚷着/v 喊渴/nz 。/w 
老人/n 躺在/v 床/n 上/f 可以/v 进食/vn 了/ule 
爆料/v ：/w 老人/n 喝/vg 农药中毒/nhd 医院/nis 放弃/v 治疗/vn 
1月7日/t 下午/t ，/w 梅美凤/nr 倚/v 在/p 父亲/n 病床/n 前/f ，/w 哭得/nz 平静/a 。/w 
[6/m 天/qt]/mq 前/f 的/ude1 下午/t ，/w 她/rr 在/p 县城/n 办事/vn ，/w 邻居/n 打/v 来/vf 电话/n ，/w 说/v 她/rr 父母/n 吵得/nz 厉害/a ，/w [70/m 岁/qt]/mq 的/ude1 父亲/n 急/v 了/ule 眼/n ，/w 喝/vg 下/f 农药/n 。/w 梅美凤/nr 往/p 家/q 赶/v ，/w 村口/s 遇到/v 村支书/nnt 记/v 梅金水/nr 开车/vi 出来/vf ，/w 上面/f 载/v 着/uzhe 昏迷不醒/vl 的/ude1 父亲/n 。/w 
云岭镇/ns 梅村/ns 位于/v [安徽/ns 泾县/ns]/ns 西部/f ，/w 周围/f 多/a 山路/n ，/w 距离/n 县城/n 要/v 走/v 30/m 公里村/ns 路/n 。/w 梅金水/nr 告诉/v 人民网/nz 安徽/ns 频道/n 记者/nnt ，/w 当天/t 情况/n 紧急/a ，/w 他/rr 边/k 跟/p 医院/nis 打电话/vi 边/k 开车/vi ，/w 山路/n 颠簸/vi ，/w 车速/n 依然/d 很快/d ，/w 开/v 了/ule [17/m 公里/q]/mq 左右/f ，/w [泾县/ns 人民/n 医院/nis]/nth 的/ude1 救护车/n 赶到/v ，/w 他/rr 把/pba 梅/ng 爱/v 根/n 老人/n 送/v 上/f 救护车/n ，/w 才/d 原/b 路/n 返回/v 。/w 
17时/t 许/v 老人/n 被/pbei 送达/v 医院/nis ，/w 抢救/v [10/m 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 医生/nnt 告诉/v 梅美凤/nr ，/w 老人/n 情况/n 很/d 不/d 乐观/a ，/w 最好/d 让/v 直系亲属/n 来/vf 一趟/mq ，/w 并/cc 给/p 她/rr 下/f 了/ule [病危/vi 通知书/n]/nz 。/w 
