人民网/nz 东京/nsf 1月7日/t 电/n （/w 记者/nnt 刘军国/nr ）/w [日本/ns 国家/n 安全/an 保障局/nis]/nt 7日/t 正式成立/v ，/w 标志着/v 统筹/vn 日本/ns 外交/n 及/cc 安全/an 政策/n 的/ude1 [国家/n 安全/an]/nz 保障/v 会议/n [正式/ad 开始/v]/nz 运作/vn 。/w 
日本/ns 前/f 外务省/nt 事务/n 次官/nnt 、/w [内阁/n 官房/nz]/nz 参事/nnt 谷内正太郎/nrf 出任/v 首任/b 局长/nnt 。/w [国家/n 安全/an]/nz 保障局/nis 作为/p [国家/n 安全/an]/nz 保障/v 会议/n 的/ude1 秘书处/nis ，/w 由/p 来自/v 外务省/nt 、/w 防卫省/nz 、/w 警察厅/n 、/w 自卫队/nis 等/udeng 部门/n 的/ude1 [67/m 人/n]/mq 组成/v ，/w 辅助/vn 由/p 首相/nnt 等/udeng 组成/v 的/ude1 [国家/n 安全/an]/nz 保障/v 会议/n ，/w 负责/v 各/rz 政府部门/n 间/f 的/ude1 协调/vn 及/cc 企划/v 制定/vn 、/w 信息/n 分析/vn 等/udeng 工作/vn 。/w 
