参观者/n 们/k 在/p 战争/n 与/cc 女性/n 人权/n 博物馆/nis 的/ude1 留言/n 墙上/s 贴满/v 了/ule 留言/n ，/w 人们/n 祝愿/v 幸存/vn 慰安妇/n [身体/n 健康/a]/nz ，/w 同时/c 呼吁/v 日本/ns 承认/v [历史/n 真相/n]/nz ，/w 表示/v 一定/b 要/v 让/v 日本/ns 谢罪/vi 。/w 
[本报/rz 记者/nnt]/nz 万宇/nr 摄/vg 
7日/t ，/w 在/p 寒风/n 中/f ，/w 记者/nnt 来到/v 位于/v 首尔/ns 市/n 的/ude1 战争/n 与/cc 女性/n 人权/n 博物馆/nis 。/w 受害者/n 们/k 扭曲/vi 痛苦/an 的/ude1 塑像/n 让/v 人/n 不忍/v 直视/vn ，/w 黑暗/a 的/ude1 地下室/n 中/f 那些/rz 泣血/nz 般/uyy 的/ude1 控诉/vn 影像/n 令人/v 愤怒/a ，/w 墙壁/n 上/f [一张/mq 张/q]/mq 已经/d 离世/nz 的/ude1 老人/n 照片/n 让/v 人/n 眼泪/n 不由自主/dl 地/ude2 落下/v 。/w 地下/s 展室/n 的/ude1 阴暗/a 和/cc 楼上/s 展厅/n 的/ude1 明亮/a 似乎/d 是/vshi 地狱/n 与/cc 天堂/n 的/ude1 对比/vn 。/w 
运营/vn 该/rz 博物馆/nis 的/ude1 韩国/nsf 慰安妇/n 问题/n 协议/n 会/v 事务/n 处长/nnt 金东姬/nr 对/p [本报/rz 记者/nnt]/nz 表示/v ，/w 日本/ns 歪曲/v 历史/n 、/w 美化/v 侵略战争/nz 必将/d 受到/v 历史/n 审判/vn ，/w 这种/r 逆/vg 人类/n 历史/n 进步/vn 潮流/n 的/ude1 行为/n 必须/d 受到/v 严厉/a 的/ude1 驳斥/vn 。/w 
姜德景/nr 老奶奶/n 离世/nz 前/f 每周三/nz 都/d 参加/v 对/p 日/b 示威/vn 活动/vn 
战争/n 与/cc 女性/n 人权/n 博物馆/nis 并/cc 没有/v 仅仅/d 强调/v 二战/n 时/ng 日军/n 慰安妇/n 的/ude1 遭遇/vn ，/w 还/d 记录/v 了/ule 受害者/n 和/cc 正义/n 人士/n 为此/bl 展开/v 的/ude1 不懈/z 斗争/vn ：/w 从/p 1992年/t 开始/v ，/w 受害者/n 在/p 联合国/nt 的/ude1 证言/n 、/w 在/p [日本/ns 法院/nis]/nt 的/ude1 起诉书/n 、/w 在/p [日本/ns 使馆/nis]/nt 前/f 抗议/vn 的/ude1 横幅/n 和/cc 喇叭/n 、/w 亚洲/ns 各国/rzs 慰安妇/n 问题/n 会议/n 的/ude1 照片/n 等/udeng 展品/n ，/w 桩桩/nz 件/q 件/q 都/d 彰显/v 了/ule 对/p 正义/n 和/cc [历史/n 真相/n]/nz 的/ude1 追寻/vn 和/cc 坚守/v 。/w 
当天/t 的/ude1 入场券/n 背面/f 讲述/v 了/ule 韩国/nsf [庆/vg 尚/d 南道/nz]/nz 晋州/ns 的/ude1 姜/n 德/b 景/ng 老奶奶/n 的/ude1 [悲惨/a 遭遇/v]/nz 。/w 1944年/t ，/w 仅有/nz [15/m 岁/qt]/mq 的/ude1 姜/n 德/b 景/ng 成为/v [第一/m 期/qv]/mq “/w 勤劳/a 挺身/vi 队/n ”/w 队员/nnt ，/w 被/pbei 派往/vf 日本/ns 富山县/ns 的/ude1 军需/n 工厂/nis 做/v 苦工/nnd 。/w 由于/p 不堪忍受/v 繁重/a 的/ude1 劳动/vn 和/cc 饥饿/n ，/w 她/rr 逃离/v 了/ule 工厂/nis ，/w 但/c 却/d 被/pbei 一名/mq 日本/ns 军官/nnt 捉住/v 后/f 强暴/v ，/w 然后/c 被/pbei 送往/v 魔窟/n —/w —/w 慰安所/nz 。/w 经历/n 近/a 一年/mq 的/ude1 非/b 人/n 蹂躏/vn 后/f ，/w 终于/d 迎来/v 了/ule [日本/ns 投降/v]/nz ，/w 她/rr 回到/v 了/ule 韩国/nsf ，/w 在/p 釜山/ns 以/p 打零工/vi 谋生/vi 。/w 
1992年/t ，/w 姜德景/nr 老奶奶/n 打开/v 了/ule 尘封/v 的/ude1 屈辱/n 记忆/n ，/w 公开/ad 了/ule 自己/rr 慰安妇/n 受害者/n 的/ude1 身份/n ，/w 积极/ad 投身于/v 要求/n [日本/ns 政府/nis]/nt 为/p 历史/n 罪行/n 谢罪/vi 赔偿/vn 的/ude1 运动/vn 中/f ，/w 甚至/d 在/p 1997年/t 离世/nz 之前/f 仍/d 坚持/v 参加/v 每周三/nz 在/p [日本/ns 驻/v 韩/b 使馆/nis]/nt 前/f 的/ude1 示威/vn 活动/vn 。/w 含恨/nz 离世/nz 的/ude1 姜/n 德/b 景/ng 老奶奶/n 留下/v 了/ule 许多/mq 控诉/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 罪行/n 的/ude1 画作/n ，/w 她/rr 把/pba 自己/rr 的/ude1 遭遇/vn 和/cc 对/p [日本/ns 政府/nis]/nt 的/ude1 控诉/vn 用/p 画笔/n 表达/v 了/ule 出来/vf 。/w 
向/p 慰安妇/n 制度/n 罪魁祸首/n 鞠躬/vi 令人作呕/nz 
日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 悍然/d 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 的/ude1 消息/n ，/w 让/v 这里/rzs 的/ude1 人们/n 感到/v 愤怒/a 。/w 一位/mq 参观者/n 对/p [本报/rz 记者/nnt]/nz 表示/v ，/w [靖国/nz 神社/nz]/nz 中/f 那些/rz 制定/v 慰安妇/n 制度/n 的/ude1 罪魁祸首/n 、/w 禽兽/n 却/d 成为/v 了/ule 日本/ns 领导人/nnt 鞠躬/vi 致敬/vi 的/ude1 “/w 英灵/n ”/w ，/w 这种/r 令人作呕/nz 的/ude1 虚伪/a 怎能/d 让/v 人/n 接受/v ？/w 这样/rzv 的/ude1 行为/n 还/d 好意思/vi 称之为/v “/w 宣誓/vi 不/d 战/vg ”/w ？/w 
金东姬/nr 对/p [本报/rz 记者/nnt]/nz 表示/v ，/w 2012年/t ，/w 中/f 韩/b 等/udeng 国/n 又/d 有数/a 名/q 受害者/n 没/d 能/v 听到/v 一句/mq 来自/v 日本/ns 的/ude1 谢罪/vi 言辞/n 而/cc 含恨/nz 离世/nz ，/w 这些/rz 受害者/n 生前/t 的/ude1 最大/gm 希望/v 就是/v ，/w “/w 未来/t 再/d 不会/v 出现/vn 我们/rr 这样/rzv 的/ude1 受害者/n ”/w 。/w 
金东姬/nr 说/v ，/w 安倍/nrf 等/udeng 日本/ns 政客/nnd 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 的/ude1 丑行/nz 并不/d 令人/v 意外/a ，/w 在/p 其/rz 一连串/al 否认/v 侵略战争/nz 、/w 美化/v 侵略/vn 历史/n 、/w 修改/v [和平/n 宪法/n]/nz 、/w 复活/vi [日本/ns 军国主义/n]/nz 的/ude1 言行/n 之后/f ，/w 安倍/nrf 的/ude1 行径/n 实际/n 是/vshi 正式/ad 对外/vn 宣示/v ，/w 现在/t 的/ude1 道路/n 是/vshi 其/rz 铁/n 了/ule 心/n 要/v 走/v 下去/vf 的/ude1 。/w 协议/n 会/v 作为/p 战争/n 受害者/n 的/ude1 代表/nnt ，/w 对/p 安倍/nrf 这种/r 无视/v 历史/n 的/ude1 愚蠢/a 和/cc 人面兽心/nz 充满/v 了/ule 愤慨/an 。/w 
参拜/v 视/vg 战犯/n 为/p 神明/n 的/ude1 地方/n ，/w 却/d 大谈/nz 不再/d 战争/n ，/w 这/rzv 真是/d 天大/a 的/ude1 笑话/n 
对/p [日本/ns 政府/nis]/nt 的/ude1 一系列/b 倒行逆施/vl ，/w 韩国/nsf 学界/n 和/cc 民间/n 也/d 是/vshi 同仇敌忾/nz 。/w 韩国/nsf 学/v [中央/n 研究院/nis]/nt 教授/nnt 李完范/nr 对/p [本报/rz 记者/nnt]/nz 表示/v ，/w 虽然/c [靖国/nz 神社/nz]/nz 的/ude1 “/w 靖国/nz ”/w [二/m 字/n]/mq 本意/n 是/vshi 使/v 国家/n 和平/n 安定/a ，/w 但/c 现在/t 的/ude1 [靖国/nz 神社/nz]/nz 已经/d 成为/v 供奉/v 侵略战争/nz 战犯/n 的/ude1 场所/n ，/w 设置/v 在/p 其中/rz 的/ude1 游就馆/nz 更是/d 美化/v 宣传/vn 侵略战争/nz 的/ude1 场所/n 。/w 因此/c ，/w 任何/rz 有/vyou 良知/n 的/ude1 政治家/nnt ，/w 不仅/c 不/d 应/v 参拜/v 这里/rzs ，/w 甚至/d 不/d 该/rz 允许/v 这样/rzv 的/ude1 场所/n 存在/v 。/w 然而/c ，/w 现在/t 的/ude1 日本/ns 领导人/nnt 却/d 一边/d 对此/d 地/ude2 趋之若鹜/vl ，/w 一边/d 又/d 发誓/v 永/d 不再/d 战/vg ，/w 这种/r 行为/n 只能/v 用/p 虚伪/a 来/vf 解释/v 。/w 所谓/v 参拜/v 后/f 的/ude1 解释/vn 根本/a 是/vshi [苍白/a 无力/vi]/nz 的/ude1 ，/w 安倍晋三/nrj 的/ude1 参拜/v 行为/n 就是/v 日本/ns 这个/rz 曾经/d 发动/v 侵略战争/nz 的/ude1 国家/n 丝毫/a 不/d 悔改/v ，/w 反而/d 将/d 战犯/n 偶像化/nz 、/w 神圣化/v 的/ude1 明证/n 。/w 
韩国/nsf 安重根/nr 义士/n 纪念馆/nis 负责人/nnt 李康渊/nr 表示/v ，/w [靖国/nz 神社/nz]/nz 内/f 不仅/c 供奉/v 着/uzhe 罪行/n 罄竹难书/vl 的/ude1 二战/n 战犯/n ，/w 还/d 供奉/v 着/uzhe 明治维新/nz 以来/f 日本/ns 历次/b 对外/vn 侵略战争/nz 的/ude1 侵略者/n 。/w 参拜/v 这种/r 把/pba 侵略者/n 和/cc 战犯/n 视为/v 神明/n 的/ude1 地方/n ，/w 然后/c 大谈/nz 不再/d 战争/n ，/w 这/rzv 真是/d 天大/a 的/ude1 笑话/n ！/w 日本/ns 社会/n 对/p 历史/n 认识/v 的/ude1 偏颇/z 从/p 其/rz 对/p 二战/n 历史/n 的/ude1 纪念/vn 中/f 就/d 能/v 看/v 出来/vf 。/w 不管/c 是/vshi 广岛/ns 和/cc 长崎/ns 核爆/n ，/w 还是/c [东京/nsf 轰炸/v]/nz ，/w 日本/ns 都/d 是/vshi 一味/d 强调/v 自己/rr 的/ude1 受害者/n 身份/n ，/w 而/cc 对/p 遭遇/v 这样/rzv 灾难/n 的/ude1 原因/n 绝口/d 不/d 提/v 。/w 对/p [靖国/nz 神社/nz]/nz 中/f 供奉/v 的/ude1 这些/rz 战死/v 者/k 也/d 是/vshi 如此/rzv ，/w 日本/ns 只是/d 强调/v 其/rz “/w 为国捐躯/vl ”/w ，/w 而/cc 不问/v 这些/rz 人/n 对/p 二战/n 受害/vi 国/n 和/cc 日本/ns 国民/n 带来/v 的/ude1 灾难/n 。/w 对此/d 问题/n ，/w 中/f 韩/b 等/udeng 受害/vi 国/n 应该/v 团结一致/nz 应对/v ，/w 这/rzv 不仅/c 是/vshi 为了/p 各国/rzs 自身/rr ，/w 也/d 是/vshi 为了/p [世界/n 人民/n]/nz 不再/d 遭受/v 战争/n 的/ude1 灾难/n 。/w 
（/w 本报/rz 首尔/ns 1月7日/t 电/n ）/w 
