原/b 标题/n ：/w “/w 男子/n 自杀/vi 证/n 清白/an ”/w 续/v ：/w 老人/n 倒/vi 地/ude2 前/f 他/rr 曾/d 按喇叭/nz 
←/w 本报/rz 昨日/t 报道/v 
↑/w 吴伟青/nr 生前/t 在/p [漳/ng 溪/ng 派出所/nis]/nt 录/ng 下/f 的/ude1 口供/n 中/f ，/w 承认/v 经过/p 事发/vi 路段/n 时/ng 鸣/v 喇叭/n 
广东/ns 河源/ns 东源县/ns 漳溪乡/ns 吴伟青/nr 扶/v 老人/n 事件/n (/w 详见/nz 本报/rz 昨日/t 相关/vn 报道/v )/w 真相/n 如何/ryv ？/w 7日/t ，/w 记者/nnt 致电/v [东源县/ns 公安局/nis]/nto ，/w 该局/r 有关/v 负责人/nnt 回应/vn 称/v ，/w 此事/r 事关重大/nz ，/w 尚/d 在/p 进行/vn 基础/n 调查/vn 工作/vn ，/w 暂/d 无/v 结果/n 。/w 
吴伟青/nr 生前/t 在/p [漳/ng 溪/ng 派出所/nis]/nt 录/ng 下/f 的/ude1 口供/n 中/f ，/w 承认/v 经过/p 事发/vi 路段/n 时/ng 鸣/v 喇叭/n 。/w 但/c 老人/n 倒/vi 地/ude2 是否/v [与/cc 此/rzs 有关/vn]/nz 或者/c 另有/v 他/rr 因/p ，/w 尚未/d 有/vyou 结论/n 。/w 
最后/f “/w 留言/n ”/w ：/w 
上坡/vi 时/ng 我/rr 鸣/vg 了/ule 喇叭/n 
据/p 吴伟青/nr 的/ude1 口供/n 记录/v ，/w 他/rr 向/p 警方/n 描述/v 当时/t 的/ude1 情况/n 说/v ：/w “/w 2013年12月31日12时50分/t 左右/f ，/w 我/rr 驾驶/v 一辆/mq 无/v 号牌/nz 摩托车/n 从/p 漳溪乡/ns 中联村/ns 往/p 漳/ng 溪/ng 街镇/nz 方向/n 行驶/vi ，/w 行/ng 至/p [漳/ng 溪镇/nz 中/f 联/vg]/nt 街/n 下/f 路段/n 时/ng ，/w 我/rr 驾驶/v 摩托车/n 上坡/vi 时/ng 鸣/v 喇叭/n ，/w 然后/c 从/p 老者/n 右边/f 经过/p 后/f ，/w 老者/n 就/d 突然/ad 往/p 右边/f 摔倒/v 了/ule 。/w 看到/v 老者/n 摔倒/v 后/f ，/w 我/rr 就/d 停下/v 摩托车/n ，/w 去/vf 看/v 老者/n 并且/c 扶起/v 他/rr 。/w 老者/n 说/v 我/rr 撞到/v 他/rr ，/w 附近/f 的/ude1 群众/n 就/d 过/uguo 来说/uls ‘/w 不管/c 有/vyou 没/d 撞到/v 先/d 把/pba 人/n 送到/v 医院/nis 治疗/vn ’/w 。/w 接着/c 我/rr 背/v 老者/n 去/vf [漳/ng 溪/ng 医院/nis]/nt 了/ule 。/w ”/w 
吴伟青/nr 称/v ，/w 当时/t 附近/f 没有/v 群众/n 看到/v 事情/n 经过/p ，/w 老者/n 和/cc 他/rr 是/vshi 同/p 向/p 行走/vi 。/w 发生/v 事故/n 前/f ，/w 他/rr 驾驶/v 的/ude1 摩托车/n 行驶/vi 在/p 公路/n 的/ude1 右边/f ，/w 经过/p 老者/n 时/ng 与/cc 其/rz 距离/n 约/d [70/m 至/p 80/m 公分/q]/mq 。/w 
吴伟青/nr 承认/v ，/w 自己/rr 无/v 摩托车/n 驾驶证/n 。/w 
在场/vi 者/k ：/w 
可能/v 是/vshi 避让/v 老人/n 
受伤/vi 的/ude1 老人/n 周火仟/nr 目前/t 神志不清/nhd ，/w 无法/v 回忆/vn 当时/t 的/ude1 情况/n 。/w 而/cc 当时/t 与/cc 吴伟青/nr 扶/v 老人/n 起来/vf 的/ude1 [漳/ng 溪/ng 中心/nis 学校/nis]/nt 校长/nnt 周育琴/nr 又/d 有/vyou 一/m 说法/n 。/w 
周育琴/nr 猜测/v ，/w 吴伟青/nr 的/ude1 摩托车/n 是/vshi 在/p 老者/n 的/ude1 右边/f 行驶/vi ，/w 从/p 现场/s 留下/v 的/ude1 痕迹/n 看/v ，/w 可能/v 是/vshi 为了/p 避让/v 老者/n ，/w 吴伟青/nr 的/ude1 摩托车/n 压着/nz 路边/s 的/ude1 杂草/n 驶过/v 。/w 周/qt 校长/nnt 是/vshi 根据/p 车轮/n 的/ude1 痕迹/n 做出/v 的/ude1 判断/vn ，/w 他/rr 也/d 没有/v 目击/vn 到/v 第一/m 现场/s ，/w 所以/c [实际/n 情况/n]/nz 如何/ryv 还/d 待/vi 调查/vn 。/w 
律师/nnt 说/v ：/w 
死者/n 家属/n 或/c 可/v 索赔/vn 
按照/p 吴伟青/nr 的/ude1 口供/n ，/w 假设/n 是/vshi 他/rr 按喇叭/nz 影响/vn 到/v 老者/n 致/v 其/rz 摔倒/v ，/w 吴伟青/nr 需/v 不/d 需要/v 负责任/nz ？/w 记者/nnt 针对/p 此事/r 采访/v [惠州市/ns 启/v 鑫/nz 律师/nnt 事务所/nis]/nt 律师/nnt 朱启珍/nr 。/w 据/p 他/rr 介绍/v ，/w 如果/c 该/rz 路段/n 未/d 被/pbei 设/v 为/p 禁/v 鸣/v 区/n ，/w 那么/c ，/w 吴伟青/nr 鸣/v 喇叭/n 是/vshi 提醒/v 路人/n 注意/v ，/w 不/d 存在/v [违法/vn 行为/n]/nz ，/w 也/d 未/d 侵权/vn 。/w 老者/n 摔倒/v 究竟/d 与/cc 鸣/v 喇叭/n 有/vyou 无/v 关系/n ，/w 还/d 需/v 司法部门/n 认定/v 。/w 如/v 确定/vn 有/vyou 关系/n ，/w 伤者/n 家属/n 有权/nz 向/p 法院/nis 提出/v 赔偿/vn 诉讼/vn 。/w 同样/d ，/w 吴伟青/nr 家属/n 如果/c 有/vyou 确凿/a 证据/n 证实/v 吴伟青/nr 是/vshi 因/p 催缴/v 款项/n 去/vf 自杀/vi ，/w 亦可/vi 向/p 法院/nis 提出/v 索赔/vn 诉讼/vn 。/w 
漳溪乡/ns 一/m 李姓/nr 镇委/nis 委员/nnt 对/p 记者/nnt 说/v ，/w 目前/t 此事/r 尚未/d 有定论/nz ，/w 假如/c 吴伟青/nr 扶老/nz 者/k 确实/ad 属于/v 见义勇为/vl ，/w 漳溪乡/ns 将/d 为/p 他/rr 申报/vn 相关/vn 荣誉/n 。/w (/w 文/ng //w 图/n [羊城/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 黄礼琪/nr 通讯员/nnt 冬/tg 缘/ng )/w 

