继/vg 1月3日/t 丽江/ns 导游/nnt 辱骂/v 游客/n 事件/n 后/f ，/w 网上/s 再次/d 爆出/v 云南/ns 导游/nnt 辱骂/v 游客/n 视频/n ，/w 事发/vi 地/ude2 为/p [石林/ns 景区/n]/nz ，/w 视频/n 中/f 一/m 女子/n 多次/mq 骂/v 游客/n “/w 婊子/n ”/w ，/w 并/cc 欲/d 冲/v 向/p 游客/n 动粗/nz 。/w 记者/nnt 1月7日/t 从/p [石林/ns 县委/nis]/nt 获悉/v ，/w 当地/s 已/d 对/p 该/rz 事件/n 展开/v 调查/vn ，/w 经/p 仔细/ad 辨认/v ，/w 确定/v 视频/n 中/f 骂/v 人/n 女子/n 不是/c [石林/ns 景区/n]/nz 导游/nnt ，/w 目前/t 正/d 通过/p 上级/n 导游/nnt 协会/nis 进行/vn 辨认/v 。/w 
近日/t ，/w 网上/s 曝/vg 出/vf 一则/c “/w 石林/ns 导游/nnt 辱骂/v 游客/n ”/w 的/ude1 视频/n ，/w 1分/t [半/m 左右/f]/mq 的/ude1 视频/n 中/f ，/w 一名/mq 身穿/v 白色/n 衣服/n 的/ude1 女子/n 对/p 着/uzhe 游客/n 多次/mq 口/n 出/vf 粗口/nz ，/w 骂/v 一名/mq 女性/n 游客/n “/w 婊子/n 、/w 老表/n ，/w 你/rr 一代/n 一代/n 都/d 是/vshi 婊子/n ”/w ，/w 并/cc 欲/d 冲/v 向/p 游客/n 动粗/nz ，/w 在/p 旁人/rr 的/ude1 极力/d 劝解/v 下/f 方才/d 作罢/vi 。/w 
视频/n 曝/vg 出/vf 后/f ，/w 引发/v 了/ule 网友/n 的/ude1 诸多/m 热/a 议/v 。/w 针对/p 该/rz 事件/n ，/w 1月7日/t 下午/t 16：39/m ，/w [石林/ns 县委/nis]/nt 、/w 县政府/n 官方/n 微博/n “/w @/w [昆明/ns 石林/ns]/nz 发布/v ”/w 发布/v 了/ule 事件/n 调查/vn 进展/vn ：/w “/w 经/p 调查/vn ，/w 涉事/nz 导游/nnt 不是/c [石林/ns 风景区/n]/nz 内/f 导/vg ，/w 目前/t [石林/ns 旅游/vn 执法/vn 大队/nis]/nt 正在/d 调查/vn 该/rz 导游/nnt 身份/n 以及/cc 争吵/vi 原因/n ”/w 。/w 下午/t 17:36/m 和/cc 晚上/t 20:00/m ，/w “/w @/w [昆明/ns 石林/ns]/nz 发布/v ”/w 连发/v 两条/mq 微博/n ，/w 再次/d 回应/vn 称/v ：/w “/w 经/p 景区/n 调取/v 监控/vn 视频/n 并/cc 组织/n 执法/vn 人员/n 、/w 广大/b 导游/nnt 、/w 门票/n 组/n 对/p 视频/n 中/f 骂/v 人/n 女子/n 进行/vn 仔细/ad 辨认/v ，/w 确定/v 该/rz 女子/n 不是/c [石林/ns 景区/n]/nz 导游/nnt 。/w ”/w 
据悉/v ，/w 目前/t 石林县/ns [相关/vn 部门/n]/nz 正/d 通过/p 上级/n 导游/nnt 协会/nis ，/w 辨认/v 视频/n 中/f 骂/v 人/n 女子/n 身份/n 。/w 此外/c ，/w [石林/ns 县委/nis 县政府/n]/nt 还/d 通过/p 官方/n 微博/n 呼吁/v 广大/b 网民/gi 和/cc 当事人/n 能/v 提供/v 更多/ad 信息/n ，/w [联系/v 方式/n]/nz 为/p ：/w 景区/n 执法/vn 李继红/nr ：/w 13808723168/m ，/w 或/c 私信/n 至/p @/w [昆明/ns 石林/ns]/nz 发布/v 。/w (/w 记者/nnt 念新洪/nr )/w 
