救人者/n 郭帅/nr 
获救/vi 儿童/n 用/p 被子/n 围住/v 
安阳县/ns [7/m 名/q]/mq 孩子/n 结伴/vi 在/p 一个/mq 结冰/vi 的/ude1 水坑/n 上/f 玩耍/vi ，/w 冰面/n 突然/ad 裂开/v ，/w 其中/rz 两人/mq 掉入/vf 冰窟/n ，/w [危急/a 时刻/n]/nz ，/w 路过/v 的/ude1 一名/mq 男子/n 跳入/vf 冰冷/z 的/ude1 水中/s ，/w 赤膊/vi 破冰/v 救起/v 了/ule 一个/mq 孩子/n ，/w 另一个/mq 不幸/a 身亡/vi 。/w 
[/w 意外/a ]/w 冰面/n 玩耍/vi 时/ng ，/w 两/m 孩子/n 落入/v 冰窟/n 
1月4日/t 下午，7/t 名/q 孩子/n (/w 年龄/n 最大/gm 的/ude1 [12/m 岁/qt]/mq )/w 在/p 安阳县/ns 蒋村镇/ns 石涧/nr 村村/n 西/f 一个/mq 结冰/vi 的/ude1 水坑/n 边/k 玩耍/vi ，/w 玩/v 得/ude3 起劲/a 的/ude1 他们/rr 忘了/v 危险/an ，/w 走上/v 冰面/n 想/v 溜冰/vn 。/w 2时36分/t ，/w 冰面/n 突然/ad 裂开/v ，/w 两人/mq 相继/d 落入/v 了/ule 冰窟窿/nz 。/w 据/p 该村/r 村民/n 、/w 救人者/n 郭帅/nr 讲/v ，/w 当天/t 他/rr 像/v 往常/t 一样/uyy 骑着/v 摩托车/n 去/vf 村/n 外/f 自家/rr 废弃/v 的/ude1 小工厂/nz ，/w 给养/n 在/p 那里/rzs 的/ude1 爱犬/n 喂食/vi 。/w 下午/t 2时40分/t ，/w 他/rr 走到/vf 离/v 村子/n 还有/v [几百/m 米/q]/mq 远/a 时/ng ，/w 忽然/d 听到/v 身后/f 的/ude1 水坑/n 中/f 有人/r 喊/v 救命/vn ，/w 就/d 冲/v 了/ule 过去/vf ，/w 脱/v 了/ule 衣服/n 就/d 跳进/v 了/ule 刺骨/z 的/ude1 冰水/n 中/f 。/w 
[/w 救人/vi ]/w 赤膊上阵/vl ，/w 用/p 拳头/n 、/w 胳膊肘/n 破冰/v 
[26/m 岁/qt]/mq 的/ude1 郭帅/nr 说/v ，/w 当时/t 他用/n 拳头/n 、/w 胳膊肘/n 猛/a 砸/v 冰面/n 破冰/v ，/w 只想/v 快速/d 砸/v 出/vf 一条/mq 通道/n ，/w 手背/n 、/w 胳膊/n 等/udeng 身上/s 多/a 处/n 被/pbei 划出/v [一道/d 道/qv]/mq 血痕/n 。/w 
[几/d 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 一个/mq 孩子/n 被/pbei 救/v 了/ule 出来/vf ，/w 看到/v 获救/vi 的/ude1 孩子/n 状态/n 并/cc 不好/a ，/w 郭帅/nr 急忙/d 用/p 手机/n 联系/v 了/ule 距离/n 事故/n 地点/n 较/d 近/a 的/ude1 岳父/n 岳母/n ，/w 并/cc 让/v 他们/rr 叫/vi 上/f 村里/n 的/ude1 医生/nnt ，/w 一块儿/s 过来/vf 救人/vi 。/w 接着/c ，/w 他/rr 再次/d 跳入/vf 水中/s ，/w 可/v 怎么/ryv 也/d 找/v 不到/v 另一个/mq 孩子/n 。/w 无奈/d 之下/f ，/w 就/d 上岸/vi 拨通/v 了/ule 水性/n 不错/a 的/ude1 同事/n 王永涛/nr 的/ude1 电话/n ，/w 让/v 他/rr 带着/vn 绳索/n 来/vf 救人/vi 。/w 王永涛/nr 赶到/v 后/f ，/w 二话没说/vl 也/d 跳进/v 了/ule 冰水/n 里/f ，/w 但/c 还是/c 没有/v 找到/v 另一个/mq 落水/vn 的/ude1 孩子/n 。/w 
[/w 搜/v 救/vn ]/w 另一个/mq 孩子/n 被/pbei 找到/v ，/w 不幸/a 溺/vg 亡/vg 
获救/vi 的/ude1 孩子/n 叫/vi 同/p 同/p (/w [9/m 岁/qt]/mq ，/w 化名/v )/w ，/w 被/pbei 救/v 上岸/vn 后/f ，/w 众人/n 赶紧/d 燃起/v 大火/n 帮/v 他/rr 取暖/vi ，/w 并用/vi 被子/n 把/pba 他/rr 裹/v 了/ule 起来/vf 。/w 
石涧村/ns 的/ude1 村民/n 介绍/v ，/w 后来/t ，/w [消防/b 官兵/nnd]/nz 找到/v 了/ule 另一个/mq 落水/vn 的/ude1 孩子/n ，/w 由于/p 时间/n 过/uguo 长/a ，/w 错过/v 了/ule 抢救/v 的/ude1 时机/n ，/w 孩子/n 已/d 不幸/a 溺/vg 亡/vg 。/w 
前天/n 下午/t ，/w 在/p [安阳县/ns 总医院/nis]/nt ，/w 记者/nnt 见到/v 了/ule 获救/vi 的/ude1 同/p 同/p 和/cc 他/rr 的/ude1 父母/n 。/w “/w 多亏/v 好心人/n 救/v 了/ule 俺家/r 孩子/n ，/w 太/d 谢谢/v 了/ule ！/w 孩子/n 一/m 有/vyou 好转/vi ，/w 我们/rr 就/d 会/v 登门/vn 拜谢/v 。/w ”/w 同/p 同/p 的/ude1 父亲/n 说/v 着/uzhe ，/w 眼泪/n 就/d 下来/vf 了/ule 。/w （/w 记者/nnt 高志强/nr 通讯员/nnt 张武杰/nr 实习生/nnt 王倩文/nr 图/n ）/w 
