原/b 标题/n ：/w 女子/n 腊八节/nf 结婚/vi [十/m 多年/mq]/mq 坚持/v 免费发/nz 粥/nf 来/vf 庆祝/v (/w 图/n )/w 
○/m 孙/ng 阿姨/n 为/p 市民/n 免费/vd 施/v 粥/nf 
对于/p 家住/v [蜀山区/ns 辅仁/nz 巷/ng 自行车/n 厂/n]/nt 宿舍/n 的/ude1 孙玉茹/nr 来说/uls ，/w 今天/t 腊八节/nf 的/ude1 日子/n 尤为/d 特殊/a 。/w 今天/t 不但/c 是/vshi 她/rr 爱人/n 的/ude1 生日/n ，/w 更是/d 他们/rr 的/ude1 [结婚/vi 纪念日/n]/nz 。/w 为了/p 庆祝/v 这个/rz 特殊/a 而/cc 有/vyou 意义/n 的/ude1 日子/n ，/w 从/p 2001年/t 以来/f ，/w 每年/r 的/ude1 腊八节/nf ，/w 她/rr 都/d 免费/vd 给/p 居民/n 熬/v 制/v 热乎/a 的/ude1 腊八粥/nf ，/w 今年/t 也/d 不/d 例外/vi 。/w 
今天/t 凌晨/t [4/m 点钟/q]/mq ，/w [59/m 岁/qt]/mq 的/ude1 孙玉茹/nr 就/d 起床/vi 为/p 邻居们/nz 熬/v 制/v 了/ule 四大/n 桶/q 腊八粥/nf 。/w “/w 我们/rr 附近/f 人/n 的/ude1 传统/n ，/w 就是/v 腊八节/nf 吃/v 玉/n 茹/nz 阿姨/n 的/ude1 腊八粥/nf ！/w ”/w 小区/n 的/ude1 居民/n 告诉/v 记者/nnt 。/w 
“/w 大家/rr 开心/a ，/w 我/rr 就/d 开心/a 。/w ”/w 看着/v 众人/n 吃得开/a 心/n ，/w 忙碌/a 的/ude1 孙玉茹/nr 笑得/vi 合不拢嘴/vl 。/w 孙玉茹/nr 说/v ，/w 对于/p 自己/rr 一家人/n 来说/uls ，/w 这/rzv 是/vshi 庆祝/v 生日/n 和/cc [结婚/vi 纪念日/n]/nz 最好/d 的/ude1 方式/n 。/w 
相关/vn 新闻/n 
暖心/nz 粥/nf 送给/v 孤寡/nz [空巢/nz 老人/n]/nz 
[今天/t 上午/t]/nz ，/w 在/p [稻香村/ns 街道/ns]/ns ，/w 志愿者/nnt 们/k 也/d 为/p 辖区/n 内/f 的/ude1 孤寡老人/n 和/cc [空巢/nz 老人/n]/nz 们/k 熬/v 制/v 好/a 了/ule 一锅/mq 香喷喷/z 的/ude1 “/w 暖心/nz 腊八粥/nf ”/w ，/w 同时/c ，/w [陆军/nis 军官/nnt 学院/nis 艺术团/nis]/nt 的/ude1 成员/nnt 们/k ，/w 还给/v 他们/rr 带来/v 了/ule 一场/mq 精彩/a 的/ude1 文艺/n 表演/vn 。/w 通讯员/nnt 郭俊/nr 李斌斌/nr [本报/rz 记者/nnt]/nz 刘晓平/nr 
公益/n 粥/nf 一/m 上午/t 派/v 发/v [600/m 份/q]/mq 
昨日/t 上午/t ，/w 在/p [滨湖/n 社区/n]/ns 明珠/n 小区/n 广场/n 上/f ，/w [十几/m 名/q]/mq 辖区/n 志愿者/nnt 冒着/v 细雨/n ，/w 为/p 居民/n 们/k 免费/vd 派/v 发/v 近/a [600/m 份/q]/mq 腊八粥/nf 。/w （/w 通讯员/nnt 李宗泰/nr 聂咏梅/nr 记者/nnt 刘晓平/nr 虞俊杰/nr ）/w 

