老人/n 躺在/v 床/n 上/f 可以/v 进食/vn 了/ule 
医院/nis 曾/d 给/p 老人/n 下/f 的/ude1 病危/vn 通知/n 
1月1日/t 晚/tg ，/w 安徽省/ns [泾县/ns 云岭镇/ns]/nz 梅村/ns ，/w 梅美凤/nr 在/p 门口/s 烧完/nz 钱/n 纸/n ，/w 为/p 濒死/vi 的/ude1 父亲/n 梅/ng 爱/v 根/n 穿/v 上/f 寿衣/n 。/w 当晚/t 21时/t 许/v ，/w 乡间/s 的/ude1 [亲戚/n 朋友/n]/nz 四面八方/n 赶来/vi ，/w 打算/v 看/v 老人/n 最后/f 一面/n ，/w 出乎/v 所有/b 人/n 预料/v ，/w 老人/n 突然/ad 清醒/a ，/w 嚷着/v 喊渴/nz 。/w 
爆料/v ：/w 老人/n 喝/vg 农药中毒/nhd 医院/nis 放弃/v 治疗/vn 
1月7日/t 下午/t ，/w 梅美凤/nr 倚/v 在/p 父亲/n 病床/n 前/f ，/w 哭得/nz 平静/a 。/w 
[6/m 天/qt]/mq 前/f 的/ude1 下午/t ，/w 她/rr 在/p 县城/n 办事/vn ，/w 邻居/n 打/v 来/vf 电话/n ，/w 说/v 她/rr 父母/n 吵得/nz 厉害/a ，/w [70/m 岁/qt]/mq 的/ude1 父亲/n 急/v 了/ule 眼/n ，/w 喝/vg 下/f 农药/n 。/w 梅美凤/nr 往/p 家/q 赶/v ，/w 村口/s 遇到/v 村支书/nnt 记/v 梅金水/nr 开车/vi 出来/vf ，/w 上面/f 载/v 着/uzhe 昏迷不醒/vl 的/ude1 父亲/n 。/w 
云岭镇/ns 梅村/ns 位于/v [安徽/ns 泾县/ns]/ns 西部/f ，/w 周围/f 多/a 山路/n ，/w 距离/n 县城/n 要/v 走/v 30/m 公里村/ns 路/n 。/w 梅金水/nr 告诉/v 人民网/nz 安徽/ns 频道/n 记者/nnt ，/w 当天/t 情况/n 紧急/a ，/w 他/rr 边/k 跟/p 医院/nis 打电话/vi 边/k 开车/vi ，/w 山路/n 颠簸/vi ，/w 车速/n 依然/d 很快/d ，/w 开/v 了/ule [17/m 公里/q]/mq 左右/f ，/w [泾县/ns 人民/n 医院/nis]/nth 的/ude1 救护车/n 赶到/v ，/w 他/rr 把/pba 梅/ng 爱/v 根/n 老人/n 送/v 上/f 救护车/n ，/w 才/d 原/b 路/n 返回/v 。/w 
17时/t 许/v 老人/n 被/pbei 送达/v 医院/nis ，/w 抢救/v [10/m 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 医生/nnt 告诉/v 梅美凤/nr ，/w 老人/n 情况/n 很/d 不/d 乐观/a ，/w 最好/d 让/v 直系亲属/n 来/vf 一趟/mq ，/w 并/cc 给/p 她/rr 下/f 了/ule [病危/vi 通知书/n]/nz 。/w 
梅美凤/nr 说/v ，/w 她/rr 给/p 几个/mq 亲戚/n 打电话/vi ，/w 边/k 哭诉/v 父亲/n 的/ude1 情况/n ，/w 边/k 借钱/vi 。/w 可/v 不久/d 医生/nnt 又/d 急匆匆/d 过来/vf ，/w 催/v 她/rr 赶紧/d 办/v 出院/vn 手续/n ，/w “/w 他们/rr 说/v 我/rr 父亲/n 不行/a 了/ule ，/w 赶快/d 准备/v 后事/n ，/w 要么/c 送/v 殡仪馆/nis 要么/c 送/v 回家/vn 。/w ”/w 
震惊/v ：/w 老人/n 在家/vi “/w 等/udeng 死/v ”/w 半夜/t “/w 复活/vi ”/w 
“/w 我/rr 说/v 父亲/n 兴许/d 有救/vi ，/w 想/v 去/vf [重症/n 监护/vn 室/n]/nz 看/v 一眼/d 。/w 医生/nnt 说/v [重症/n 监护/vn 室/n]/nz 一天/mq 好/a [几千/m 块/q]/mq ，/w 我/rr 父亲/n 肯定/v 救/vn 不/d 活/v 了/ule ，/w 没/d 必要/a 这么/rz 做/v 。/w ”/w 梅美凤/nr 说/v ，/w 父亲/n 被/pbei 插/v 了/ule 胃管/nz 、/w 氧气管/nz ，/w 抬/v 上/f 救护车/n 往/p 家/q 送/v 。/w “/w 他们/rr 说/v 到家/a 后/f 把/pba 管子/n 剪/v 了/ule ，/w 父亲/n 也/d 就/d 走/v 了/ule 。/w ”/w 
[回家/vi 路上/s]/nz ，/w 梅美凤/nr 开始/v 招呼/vn [亲戚/n 朋友/n]/nz 买/v 寿衣/n 、/w 花圈/n 。/w 途中/s ，/w 急救车/n 司机/nnt 委婉/a 地/ude2 提示/v ，/w 送/v “/w 死人/n ”/w 不好/a ，/w 最好/d 给/p 他/rr 买/v 点/qt 东西/n 冲/v 晦气/an 。/w 梅美凤/nr 便/d 给/p 司机/nnt 买了/v [两/q 包/v]/mq 烟/n 、/w 两天/mq 毛巾/n 以及/cc [两/q 包/v]/mq 糕点/n 。/w 
到家/a 后/f ，/w 梅/ng 家人/n 拆/v 了/ule 一块/s 门板/n ，/w 把/pba 老人/n 抬/v 到/v 上面/f 。/w 事后/f 梅美凤/nr 自责/v ，/w 晚上/t 温度/n 接近/v 零度/n ，/w 父亲/n 就/d 穿/v 一件/mq 寿衣/n ，/w 冷天/t 里/f 躺/v 了/ule 几个/mq 多/a 小时/n 。/w 
按/p 农村/n 习俗/n ，/w 梅/ng 家人/n 替/p 老人/n 净身/nz 、/w 换/v 衣/ng 、/w 烧纸/vi 。/w 过程/n 中/f 老人/n 呼吸微弱/nhd ，/w 仍/d 是/vshi 昏迷不醒/vl 。/w 然而/c ，/w 21时/t 许/v ，/w 让/v 所有/b 人/n 震惊/v 的/ude1 是/vshi ，/w 老人/n 醒/v 了/ule 。/w 
大家/rr 都/d 以为/v 是/vshi [回光/nz 返照/nz]/nz ，/w 只有/c 梅美凤/nr 一个人/mq 壮/v 着/uzhe 胆子/n 靠近/v ，/w “/w 父亲/n 醒来/vi [第一/m 句话/q]/mq 是/vshi ‘/w 好/a 渴/a ，/w 我/rr 想/v 撒尿/vi 。/w ’/w 当时/t 我/rr 又是/c 怕/v ，/w 又是/c 高兴/a ！/w ”/w 
当晚/t ，/w 梅/ng 家人/n 把/pba 老人/n 送往/v [泾县/ns 中医院/nis]/nth ，/w 经/p 抢救/v ，/w 老人/n 已/d [脱离/v 危险/an]/nz ，/w 且/c 恢复/v 意识/n ，/w 。/w “/w 同样/d 是/vshi 医院/nis ，/w 为什么/ryv 这边/rzs 就/d 能/v 治/v ？/w ”/w 对/p [泾县/ns 人民/n 医院/nis]/nth 放弃/v 治疗/vn 的/ude1 做法/n ，/w 梅美凤/nr 表示/v 愤怒/a 。/w 
医院/nis 称/v 是/vshi 家属/n 自愿/vd 放弃/v 而/cc 家属/n 坚决/ad 否认/v 
1月7日/t 下午/t ，/w 人民网/nz 安徽/ns 频道/n 记者/nnt 联系/v 上/f [泾县/ns 医院/nis]/nth 副院长/nnt 胡柏根/nr ，/w 他/rr 否认/v 了/ule 梅美凤/nr 的/ude1 说法/n ，/w 表示/v 老人/n 出院/vi ，/w 纯粹/b 是/vshi 病人/n 家属/n 自愿/vd 放弃/v 治疗/vn ，/w [医护/vn 人员/n]/nnt 操作/vn 并/cc 无/v 不当/a 。/w 
胡柏根/nr 介绍/v ，/w 当天/t 下午/t 17时/t 许/v ，/w 病人/n 被/pbei 送到/v 医院/nis ，/w 因为/c 中毒严重/nhd ，/w 抢救/v 十分钟/mq 医院/nis 就/d 下达/v 了/ule [病危/vi 通知书/n]/nz 。/w 在/p 对/p 其/rz 进行/vn 洗胃/v 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 病人/n 呼吸/v 、/w 心跳/vi 停止/v ，/w 后/f 紧急/a 进行/vn [心肺/nz 复苏/vi]/nz ，/w 病人/n 才/d 又/d 恢复/v 心跳/vn 。/w 随后/d ，/w 医院/nis 建议/n 病人/n 进/vf ICU/x 病房/n 。/w 但/c 此时/r ，/w 病人/n 直系亲属/n 自愿/vd 放弃/v 了/ule 治疗/vn 。/w 
对此/d ，/w 梅美凤/nr 说/v 当天/t 急诊室/n 有/vyou 不少/m 病患/nz 及/cc 家属/n ，/w 大家/rr 可以/v [为/p 自己/rr 作证/vi]/nz 。/w “/w 我/rr [怎么/ryv 可能/v]/nz 放弃/v 我/rr 父亲/n ？/w 急诊室/n 都/d 有/vyou 监控/vn 的/ude1 ，/w 医生/nnt 可以/v 拿出/v 来/vf 与/cc 我/rr 对峙/vi ！/w ”/w 
另据/nz [泾县/ns 卫生局/nis]/nt 一位/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 病人/n 在/p 救治/v 过程/n 中/f ，/w 直系亲属/n 如果/c 选择/v 放弃/v 治疗/vn ，/w 肯定/v 要/v 跟/p 医院/nis 签署/v 一个/mq 自愿/vd 放弃/v 治疗/vn 的/ude1 协议/n ，/w 以/p 防止/v 后期/f 出现/v 纠纷/n 。/w 
而/cc 这份/r 协议/n ，/w 医院/nis 却/d 拿/v 不/d 出来/vf 。/w （/w 张磊/nr 韩震震/nr 韩畅/nr ）/w 
