男子/n 因/p 多次/mq 向/p 前妻/n 讨要/nz 欠款/n 无/v 果/ng 而/cc 迁怒/v 女儿/n ，/w 竟/d 倒提/nz [7/m 岁/qt]/mq 女儿/n 往/p 地面/n 猛/a 砸/v ，/w 致/v 其/rz 重伤/n 。/w [福建/ns 霞浦县/ns 法院/nis]/nt 8日/t 披露/v ，/w 该院/r 以/p [故意/d 杀人罪/n]/nz 依法/d 判处/v 陈某佺/nr 有期徒刑/n 8年/t 。/w 
2013年8月27日/t ，/w 陈某佺/nr 带着/vn 女儿/n 陈某铮/nr 乘坐/v 林/ng 某/rz 驾驶/v 的/ude1 摩托车/n 。/w 途中/s ，/w 陈某佺/nr 致电/v 林某华/nr (/w 钟某英/nr 的/ude1 朋友/n )/w ，/w 通过/p 林/ng 某/rz 华/b 再次/d 向/p 钟某英/nr 催讨/v 欠款/n ，/w 未果/v 。/w 
当场/d ，/w 陈某佺/nr 将/d 陈某铮/nr 手脚/n 拎/v 起/vf 头部/n 朝/tg 下/f ，/w 往/p 柏油/n 路面/n 连续/a 撞击/v 数/n 下/f ，/w 致使/v 陈某铮/nr 双侧/nz 额叶/nz 脑挫裂伤/nhd ，/w [硬膜/gb 外/f 血肿/n]/nz ，/w 颅前窝/nz 、/w 颅中窝/nz 等/udeng 多/a 处/n 骨折/vi 损伤/vn ，/w 口吐白沫/nhd ，/w 不省人事/al 。/w 
见状/vi ，/w 陈某佺/nr 顿感/nz 后悔/v ，/w 抱起/v 陈某铮/nr 乘坐/v 摩托车/n 到/v 当地/s 派出所/nis 求救/vi 并/cc 投案/vi 。/w 随即/d ，/w 陈某铮/nr 被/pbei 警方/n 送往/v 医院/nis 抢救/v 后/f ，/w 脱离/v 生命/n 危险/an 。/w 经/p 鉴定/vn ，/w 陈某铮/nr 的/ude1 伤情/n 为/p 重伤/n 。/w 
法院/nis 审理/v 认为/v ，/w 陈某佺/nr 因/p 家庭/n 纠纷/n 而/cc 杀害/v 未成年/n 女儿/n ，/w 致/v 其/rz 重伤/n ，/w 其/rz 行为/n 已/d 构成/v [故意/d 杀人罪/n]/nz 。/w 陈某佺/nr 在/p 犯罪/vn 过程/n 中/f ，/w 自动/d 放弃/v 犯罪/vn 并/cc 有效/a 防止/v [犯罪/vn 结果/n]/nz 发生/v ，/w 是/vshi [犯罪/vn 中止/v]/nz ；/w 在/p 犯罪/vn 以后/f [自动/d 投案/vi]/nz ，/w 如实/d 供述/nz 自己/rr 的/ude1 罪行/n ，/w 是/vshi 自首/vi ，/w 予以/vx [减轻/v 处罚/vn]/nz 。/w 
根据/p 陈某佺/nr 犯罪/vn 的/ude1 事实/n 、/w 性质/n 、/w 情节/n 及/cc 对于/p 社会/n 的/ude1 危害/vn 程度/n ，/w 法院/nis 作出/v 上述/b 判决/vn 。/w (/w 叶茂/nr )/w 
