记者/nnt 了解到/v ，/w [中国/ns 足协/nis 仲裁/vn 委员会/nis]/nt 已/d 受理/v 刘健/nr 提出/v 的/ude1 关于/p 自由/a 转会/v 的/ude1 [仲裁/vn 申请/v]/nz ，/w 并/cc 已经/d 通知/n [青岛/ns 中/f 能/v 俱乐部/nis]/nt 。/w 
[仲裁/vn 委员会/nis]/nis 受理/v 的/ude1 案件/n 通常/d 有/vyou 两种/mq ，/w 一/m 是/vshi 对/p [中国/ns 足协/nis]/nt 纪律/n 委员会/nis 的/ude1 处罚/vn 决定/v 不服/v 而/cc 申请/v 仲裁/vn 的/ude1 案件/n ，/w 二/m 是/vshi 其他/rzv 案件/n 。/w 刘健/nr 的/ude1 案件/n 属于/v 其他/rzv 案件/n ，/w [仲裁/vn 委员会/nis]/nis 应当/v 于/p [仲裁/vn 程序/n]/nz 开始/v 之/uzhi 日/b 起/vf ６个月/t 内/f 作出/v 裁决/vn 。/w 如/v 遇/v 重大/a 或/c 特殊/a 案件/n ，/w [仲裁/vn 委员会/nis]/nis 可以/v 将/d 案件/n 提交/v [中国/ns 足球/n 协会/nis]/nt 主席/nnt 会议/n 处理/vn 。/w 
１月３日/t ，/w [广州/ns 恒大/nz]/nz 宣布/v 正式/ad 签约/vi 刘健/nr 。/w 当晚/t [青岛/ns 中/f 能/v 俱乐部/nis]/nt 也/d 发布/v 官方/n 声明/n ，/w 称/v 刘健/nr 与/cc 俱乐部/nis 签订/v 的/ude1 续约/vn 合同/n 到/v ２０１７年/t 截止/vi 。/w 为了/p 证明/v 自由/a 身/ng ，/w 刘健/nr 公布/v 了/ule [两/q 份/q]/mq 到期/vi 日/b 差/a 一天/mq （/w ２０１３年１２月３１日/t 和/cc ２０１４年１月１日/t ）/w 、/w 年薪/n 差/a [１８０/m 万元/q]/mq 的/ude1 “/w [阴阳/b 合同/n]/nz ”/w ；/w 对于/p 中/f 能/v 所/usuo 说/v 的/ude1 续约/vn 合同/n ，/w 他/rr 认为/v 是/vshi 伪造/v 的/ude1 。/w 
根据/p 《/w [中国/ns 足球/n 协会/nis]/nt 纪律/n 准则/n 及/cc 处罚/v 办法/n 》/w [第/m ６１/m 条/q]/mq 规定/n ，/w 运动员/nnt 、/w 官员/nnt 、/w 俱乐部/nis （/w 球队/nis ）/w 在/p 执行/v [中国/ns 足协/nis]/nt 的/ude1 各项/r 管理/v 规定/n 中/f ，/w 以/p 各种/rz 非/b [正当/a 手段/n]/nz 掩盖/v [事实/n 真相/n]/nz 、/w 弄虚作假/vl 的/ude1 ，/w 根据/p 情况/n 分别/d 给予/vn 下列/b 处罚/vn ：/w 运动员/nnt ：/w 通报批评/v 、/w 警告/vn 、/w 罚款/vi 、/w 停赛/v 、/w 禁止/v 转会/vn 、/w 取消/v 注册/vn 资格/n 、/w 禁止/v 从事/vn 与/cc 足球/n 有关/vn 的/ude1 活动/vn ；/w 官员/nnt ：/w 罚款/vi 、/w 禁止/v 从事/vn 任何/rz 与/cc 足球/n 有关/vn 的/ude1 活动/vn 至少/d 一年/mq 以上/f ；/w 俱乐部/nis （/w 球队/nis ）/w ：/w 罚款/vi 、/w 禁止/v 转会/vn 、/w 扣分/vn 、/w 降级/vi 、/w 取消/v 注册/vn 资格/n 等/udeng 以及/cc 其他/rzv 处罚/vn 。/w 
