由/p 张含韵/nr 等/udeng 主演/v 的/ude1 偶像剧/nz 《/w [兰陵/ns 王妃/nnd]/nz 》/w 正在/d 热/a 拍/v ，/w 张含韵/nr 献出/vf 了/ule 荧屏/n 初吻/n 。/w 提及/v 吻/v 戏/n ，/w 张含韵/nr 羞涩/a 道/qv ，/w “/w 拍/v 之前/f 很/d 紧张/a ，/w 试戏/nz 的/ude1 时候/n 一直/d 很/d 想/v 笑/vn ，/w 作为/p 女生/n ，/w 总是/d 会/v 有点/d 害羞/a 。/w ”/w 
此前/t ，/w 曾/d 有/vyou 剧组/nis 人/n 曝/vg 料/n 张含韵/nr “/w 耍大牌/nz ”/w ，/w 跟/p 剧组/nis 人/n 相处/vi 不/d 佳/a 。/w 对此/d ，/w 张含韵/nr 委屈/a 表示/v ，/w “/w 哪/ry 有/vyou ？/w 我/rr 有/vyou 不理/v 过/uguo 人/n 吗/y ？/w 从来/d 没有/v 过/uguo ，/w 我们/rr 平时/t 交流/vn 非常/d 多/a ，/w 如果/c 我/rr 不/d 睡觉/vi ，/w 他们/rr 会/v 烦/v 我/rr 。/w 我/rr 是/vshi 太/d 活泼/a 。/w ”/w 
张含韵/nr 坦言/v 从/p [15/m 岁/qt]/mq 出道/vi 开始/v 遇到/v 的/ude1 争议/vn 一直/d 不少/m ，/w 曾经/d 也/d 哭过/nz 不少/m ，/w “/w 但是/c 在/p 我们/rr 剧组/nis 从来/d 也/d 没有/v 被/pbei 专业/n 以外/f 的/ude1 东西/n 影响/vn 过/uguo 心情/n ，/w 大家/rr 都/d 是/vshi 很/d 投入/v 的/ude1 工作/vn 。/w 所以/c 外人/n 的/ude1 道听途说/bl 我/rr 也/d 不/d 在意/v 。/w ”/w 对于/p 成名/vi 太早/nz ，/w 张含韵/nr 表示/v 自己/rr 一点/mq 不/d 后悔/v 参加/v “/w 超女/n ”/w ，/w “/w [性格/n 决定/v 命运/n]/nz 吧/y 。/w 我/rr 当时/t 就/d 喜欢/vi 唱歌/vi 所以/c 就/d 去/vf 了/ule 。/w 身边/s 也/d 有/vyou 小朋友/n 问/v 我/rr 成名/vi 过早/d 是否/v 是/vshi 一种/mq 负担/n 。/w 但是/c 我/rr 觉得/v 人生/n 要/v 选择/vn 你/rr 最/d 想/v 做/v 的/ude1 事情/n ，/w 这样/rzv 你/rr 的/ude1 人生/n 才能/n 无悔/v 无怨/nz 。/w ”/w （/w 记者/nnt 刘婧/nr ）/w 
