人民网/nz 成都/ns 1月8日/t 电/n （/w 熊文瑶/nr ）/w 今日/t 上午/t ，/w [成都市/ns 第三/m 人民/n 医院/nis]/nth 与/cc [蒲江县/ns 人民/n 医院/nis]/nth 再次/d 签订/v 全面/ad 托管/v 协议/n ，/w 力促/v 优质/b 医疗/n 资源/n 下沉/vi ，/w 让/v 当地/s 群众/n 就近/d 享受/v 到/v 廉价/a 、/w 高效/b 、/w 优质/b 的/ude1 [医疗/n 服务/vn]/nz 。/w 这/rzv 也/d 标志着/v 为期/vi 五年/t 的/ude1 [第二/m 轮/qv]/mq 托管/vn 正式/ad 启动/v ，/w 未来/t 5年/t ，/w [蒲江县/ns 人民/n 医院/nis]/nth 将/d 建设/vn 成为/v 具有/v [三级/b 医院/nis]/nz [服务/vn 水平/n]/nz 的/ude1 区域/n 医疗中心/nis 。/w 
图/n 为/p 市民/n 在/p [蒲江县/ns 人民/n 医院/nis]/nth 就医/vi 排队/vi 缴费/vn 。/w （/w 熊文瑶/nr 摄/vg ）/w 
三年/t 托管/vn 显/v 成效/n 患者/n 当地/s 就医/vi 不再/d 难/a 
2011年1月/t ，/w [成都市/ns 第三/m 人民/n 医院/nis]/nth 正式/ad 托管/v [蒲江县/ns 人民/n 医院/nis]/nth ，/w 此次/rz 托管/vn 意味着/v 成都/ns 市区/s 的/ude1 优质/b 医疗/n 资源/n 开始/v 深度/n 介入/v 区/n (/w 市/n )/w 县/n 。/w 在/p 托管/vn 之前/f ，/w [蒲江县/ns 人民/n 医院/nis 呼吸/v 内科/nit]/nt 的/ude1 病人/n ，/w 凡是/d 需要/v 插管/n 的/ude1 ，/w 都/d 到/v 外地/s 医院/nis 去/vf 治疗/vn ；/w 普外科/nit 的/ude1 病人/n ，/w 凡是/d 手术/n 难度/n 稍微/d 大/a 些/q 的/ude1 ，/w 也/d 都/d 到/v 外地/s 去/vf 治疗/vn ；/w 神经内科/nit 的/ude1 脑梗死/nhd 、/w 脑出血/nhd 病人/n ，/w 也/d 会/v 选择/vn 去/vf 大/a 医院/nis 。/w 
为了/p 让/v 大部分/n 患者/n 在/p 蒲江/ns 当地/s 就/d 能/v 就医/vn ，/w [成都市/ns 第三/m 人民/n 医院/nis]/nth 派出/v 了/ule 由/p 呼吸内科/nit 、/w 神经内科/nit 、/w [心血管/n 内科/nit]/nit 、/w 普外科/nit 构成/v 的/ude1 专家/nnt 团队/n 和/cc 管理/v 团队/n 迅速/ad 介入/v 。/w 在/p 专家/nnt 团队/n 的/ude1 帮助/vn 下/f ，/w 县/n 医院/nis 新建/v 了/ule 呼吸内科/nit 、/w 神经内科/nit 、/w [心血管/n 内科/nit]/nit 二级/b 专业/n 学科/n 。/w 期间/f ，/w 专家/nnt 带领/v 科室/n 人员/n 抢救/v [张力/n 性/ng 气胸/n]/nhd 、/w 严重/a 的/ude1 低/a 钾/n 性/ng 麻痹/a 、/w 心肌梗塞/n 、/w 产科/nit 大出血/vi 、/w [腹腔/n 动脉瘤/nhd]/nhd 大出血/vi 等/udeng 病人/n ，/w 使/v 这些/rz 病人/n 得到/v 及时/ad 救治/vn 。/w 
托管/vn 为/p [蒲江县/ns 人民/n 医院/nis]/nth 带来/v 最大/gm 的/ude1 改变/vn 是/vshi 什么/ry ？/w [成都市/ns 第三/m 人民/n 医院/nis]/nth 常务/b 副院长/nnt 、/w [蒲江县/ns 人民/n 医院/nis]/nth 院长/nnt 程弓/nr 说/v ，/w 经过/p 3年/t 的/ude1 管理/vn 、/w 建设/vn 和/cc 运营/vn ，/w [蒲江县/ns 人民/n 医院/nis]/nth 实现/v 了/ule 快速/d 、/w 稳定/an 发展/vn ，/w 综合/vn 服务/v 能力/n 明显/a 提升/v ，/w 医院/nis 最大/gm 的/ude1 变化/vn 是/vshi 有/vyou 了/ule 生机/n 和/cc 活力/n ，/w 在/p [思想/n 观念/n]/nz 和/cc 工作/vn 方式/n 上/f 也/d 有/vyou 很大/d 的/ude1 改变/vn 。/w 如今/t ，/w [现代化/vn 管理/vn]/nz 方式/n 和/cc [技术/n 水平/n]/nz 的/ude1 提升/vn ，/w 让/v 当地/s 百姓/n 不用/d 到/v 成都/ns 市区/s 就/d 能/v 看好/v 病/n 。/w 
家住/v 蒲江县/ns 的/ude1 80多岁/m 的/ude1 高凤仙/nr 患/v 心脏病/nhd 多年/mq ，/w 高凤仙/nr 的/ude1 女儿/n 李世琼/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 过去/vf 县里/n 人/n 看/v 大病/v 都/d 到/v 成都/ns 市区/s ，/w 自从/p [成都市/ns 第三/m 人民/n 医院/nis]/nth 托管/vn 后/f ，/w [蒲江县/ns 人民/n 医院/nis]/nth [技术/n 水平/n]/nz 明显/a 提高/v ，/w 这里/rzs 的/ude1 诊疗/vn 模式/n 与/cc 成都市/ns 大/a 医院/nis 同步/vd ，/w “/w 母亲/n 这次/r 病重/n 我/rr 就/d 把/pba 她/rr 带到/v 了/ule 县/n 医院/nis 治疗/vn ，/w 病情/n 很快/d 得到/v 缓解/vn ，/w [医护/vn 人员/n]/nnt 对/p 母亲/n 精心/ad 地/ude2 照护/nz 也/d 让/v 我/rr 很/d 放心/v 。/w ”/w 
