1月7日/t 早上/t 8时/t 许/v ，/w 香港/ns 知名/a 的/ude1 [电影/n 制作人/nnt]/nnd 、/w 娱乐业/n 大亨/n 、/w 慈善家/nnd 邵逸夫/nr 逝世/vi ，/w 享年/n [107/m 岁/qt]/mq 。/w 多年来/d ，/w 邵逸夫/nr 捐助/v 数/n 以/p [百/m 亿/m 计/vi]/mq 款项/n ，/w 为/p 内地/n 、/w 香港/ns 两地/n 建设/vn 教育/vn 、/w 医疗/n 设施/n 等/udeng 。/w 记者/nnt 从/p 省/n 教育厅/nis 获悉/v ，/w 截止/vi 到/v 目前/t ，/w 我省/n 有/vyou [300/m 所/usuo]/mq 大/a 、/w 中/f 、/w 小学/nis 受益/vi 邵逸夫/nr 赠款/n ，/w 共/d 建起/v 了/ule [304/m 栋/q]/mq 教学楼/n 、/w 实验/v 楼/n 、/w 图书馆/nis 等/udeng ，/w “/w 逸夫楼/nz ”/w 遍及/v 各市/r （/w 州/n ）/w 城市/n 和/cc 乡村/n 。/w 
捐款/vi 2.34亿/m 港币/n 个人/n 助学/vn [第一/m 人/n]/mq 
1985年/t 以来/f ，/w 香港/ns 邵逸夫/nr 基金/n 本着/p “/w 雪中送炭/vl ”/w 的/ude1 宗旨/n ，/w 配合/v 国家/n 教育/vn 发展/vn 的/ude1 需要/vn ，/w 与/cc 教育部/nt 合作/vn ，/w 向/p 内地/n 各省/r 、/w 市/n 、/w 自治区/n [教育/vn 事业/n]/nz 捐款/vi ，/w 在/p 大学/nis 、/w 中小学/n 、/w [职业/n 技术学校/nis]/nis 、/w 师范学校/nis 、/w [特殊教育/n 学校/nis]/nis 建设/v 教学楼/n 、/w 图书馆/nis 、/w 实验/v 楼/n 等/udeng 项目/n 。/w 自/p 1991年/t 开始/v ，/w 教育部/nt 每年/r 均/d 安排/v 我省/n 教育/v 系统/n [邵氏/nr 基金/n]/nz 赠款/n 项目/n ，/w 1998年/t 、/w 2002年/t 我省/n 遭受/v [特大/b 洪水/n]/nz 以及/cc 2008年/t [汶川/ns 特大/b 地震/n]/nz 发生/v 后/f ，/w 教育部/nt 还/d 额外/b 安排/v 了/ule [邵氏/nr 基金/n]/nz 捐款/vi 。/w 
据悉/v ，/w 邵逸夫/nr 先生/n 多年来/d 连续/a 向/p 教育/vn 捐赠/v 巨款/n ，/w 是/vshi 向/p 我省/n 教育/v 战线/n 捐款/vi 最多/ad 、/w 影响/vn 最大/gm 、/w 成效/n 最为/d 显著/ad 的/ude1 个人/n 助学/vn 者/k 。/w 到/v 目前/t ，/w 我省/n 共/d 获/v 赠款/n 2.34亿/m 港币/n ，/w 有/vyou [300/m 所/usuo]/mq 大/a 、/w 中/f 、/w 小学/nis 受益/vi ，/w 这些/rz 捐款/vi 加上/v 各级/r 配套/vn 投资/vn ，/w 建起/v 了/ule [304/m 栋/q]/mq 教学楼/n 、/w 实验/v 楼/n 、/w 图书馆/nis 等/udeng “/w 逸夫楼/nz ”/w ，/w 项目/n 遍及/v 各市/r （/w 州/n ）/w 城市/n 和/cc 乡村/n 。/w 邵逸夫/nr 先生/n 助学/vn 兴/v 教/v 的/ude1 义举/n 功/n 在/p 当代/t ，/w 利/n 在/p 千秋/n ，/w 为/p 我省/n 改善/v 捐赠/vn 学校/nis [办学/vn 条件/n]/nz 作出/v 了/ule 极大/a 地/ude2 贡献/n ，/w 为/p 我省/n [教育/vn 事业/n]/nz 发展/vn 史上/d 留下/v 了/ule 浓墨重彩/vl 的/ude1 一页/mq 。/w 
[成都/ns 理工大学/nis]/ntu 的/ude1 “/w 逸夫楼/nz ”/w 
