据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [新闻/n 纵横/v]/nz 》/w 报道/v ，/w 这/rzv 两天/mq ，/w 《/w [新闻/n 纵横/v]/nz 》/w 节目/n 多次/mq 关注/v 了/ule 中科院/n 院士/nnt 、/w [复旦/nz 大学/nis 附属/vn 眼/n 耳鼻喉/nz 科/n 医院/nis]/nth 教授/nnt 王正敏/nr 被/pbei 自己/rr 的/ude1 学生/nnt 举报/v 院士/nnt [申报/vn 材料/n]/nz 造假/v 等/udeng 问题/n 的/ude1 消息/n 。/w 1月3/t 号/q ，/w 王正敏/nr 院士/nnt 召开/v 通报会/n ，/w 基本/a 否认/v 了/ule 这些/rz 质疑/vn 。/w 
在/p 那天/r 的/ude1 通报会/n 开始/v 之前/f ，/w 举报人/n 王宇澄/nr 曾经/d 低调/n 出现/v 在/p 会场/n 上面/f ，/w 不过/c 依然/d 导致/v 了/ule 组织者/nnt 果断/a 决定/v 更换/vn 会场/n 。/w 所以/c 对于/p 王正敏/nr 的/ude1 解释/vn ，/w 王宇澄/nr 没有/v 当场/d 提出/v 反对/vn 意见/n 。/w 但是/c 当时/t 在/p 会/v 后/f ，/w 他/rr 也/d 对/p 媒体/n 直言/vi ，/w 他/rr 之所以/c 如此/rzv 执着/nz 得/ude3 举报/vn ，/w 很大/d 一部分/m 原因/n 正是/v 把/pba 王正敏/nr 为/p 中科院/n 院士/nnt 的/ude1 推荐/vn 人/n ，/w 也/d 有人/r 给/p 中科院/n 写/v 了/ule 联名信/n ，/w 反映/v 同样/d 的/ude1 问题/n 。/w 
王宇澄/nr ：/w 院士/nnt 就/d 写/v 联名信/n 给/p 中科院/n ，/w 就是/v 认定/vn 这个/rz 事实/n ，/w 自然/n 证据/n 都/d 在/p 我/rr 手上/s ，/w 我/rr 胸有成竹/vl 得/ude3 很/d ，/w 我/rr 笃定/z 得/ude3 很/d 。/w 
果然/d ，/w 最近/t 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 王正敏/nr 2005年/t 增选/v 为/p 中国科学院/nt 院士/nnt 的/ude1 时候/n ，/w 一/m 共有/v [7/m 名/q]/mq 院士/nnt 推荐/v 人/n 。/w 而/cc 其中/rz 的/ude1 [四/m 人/n]/mq ，/w 也/d 就是/v 中国科学院/nt [生命/n 科学/n]/nz 和/cc 医学/n 学部/n 的/ude1 刘新垣/nr 、/w 戚正武/nr 、/w 洪国藩/nr 、/w 姚开泰/nr [四/m 名/q]/mq 院士/nnt ，/w 向/p 中国科学院/nt 递交/v 了/ule 联名信/n ，/w 要求/n 中科院/n 除名/vi 王正敏/nr 。/w 
事情/n 发酵/vi 到/v 这个/rz 地步/n ，/w 昨天/t （/w 7日/t ）/w 晚上/t ，/w 中国科学院/nt [首次/m 对/p]/mq 这/rzv 件/q 事/n 进行/vn 了/ule 回应/vn 。/w 
当今/t 耳鼻喉/nz 学界/n 唯一/b 的/ude1 一名/mq 中科院/n 院士/nnt 王正敏/nr 被/pbei 推/v 到/v 了/ule 风口浪尖/n ：/w 9年前/t 他/rr 在/p 《/w 中国科学院/nt 院士/nnt 增选/v 候选人/nnt 论著/n 目录/n 附件/n 材料/n 》/w 中/f 被/pbei 列入/v 的/ude1 [271/m 篇/q]/mq 论文/n ，/w 将/d 接受/v 中科院/n 专门/d 工作/vn 小组/nis 一篇/mq 一篇/mq 地/ude2 核查/vn 与/cc 研究/vn 。/w 去年/t 11月/t ，/w 王正敏/nr 就/d 被/pbei 自己/rr 的/ude1 学生/nnt ，/w [复旦/nz 大学/nis 附属/vn 眼/n 耳鼻喉/nz 科/n 医院/nis]/nth 医师/nnt 王宇澄/nr 举报/vn 涉嫌/v 学术/n 抄袭/v 、/w [科研/n 成果/n]/nz 剽窃/v 、/w 院士/nnt [申报/vn 材料/n]/nz 造假/v 。/w 
王宇澄/nr ：/w 他/rr 让/v 我们/rr 拿出/v 了/ule 他/rr 自己/rr 选择/v 的/ude1 很多/m 国外/s 专著/n ，/w 让/v 我们/rr 去/vf 把/pba 它/rr 扫描/vn ，/w 扫描/vn 过/uguo 以后/f 把/pba 这个/rz 英文/nz ，/w 就/d 旁边/f 的/ude1 注解/n 的/ude1 英文/nz 换成/v 中文/nz ，/w 这/rzv 里面/f 大概/d 有/vyou 两百多幅/m ，/w 但是/c 他/rr [参考/vn 文献/n]/nz ，/w 并/cc 没有/v 写/v 这个/rz 书/n 和/cc 图片/n 的/ude1 来源/n 。/w 
1月3日/t ，/w 王正敏/nr 也/d 一一/m 做/v 了/ule 回应/vn 。/w 
王正敏/nr ：/w 这/rzv 两书/nz 里面/f 已经/d 有/vyou [13/m 处/n]/mq 地方/n 都/d 注明/v 了/ule 必须/d 的/ude1 名字/n ，/w 他/rr 当然/d 看到/v 我/rr 书/n 里/f 他/rr 的/ude1 名字/n ，/w 所以/c 他/rr 很/d 愿意/v 做/v 一个/mq 序/n ，/w 这个/rz 序/n 里面/f 就/d 讲/v 了/ule 我/rr 给/p 他/rr 的/ude1 图/n 是/vshi 非常/d 小心/a 、/w 非常/d 谨慎/a ，/w 能够/v 使得/vi 读者/n 对/p 手术/n 有/vyou 很好/ad 的/ude1 理解/vn 。/w 这些/rz 文字/n 在/p 写/v 的/ude1 时候/n ，/w 包括/v 文字/n 介绍/v 和/cc 它/rr 的/ude1 图解/vn 在/p 内/f 的/ude1 。/w 这个/rz 情况/n 在/p 2004年/t 以前/f 的/ude1 出版/vn 的/ude1 很多/m 医学/n 书/n ，/w 旁注/nz 都/d 没有/v 注/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 个/q 普遍/ad 的/ude1 情况/n 。/w 
王宇澄/nr 的/ude1 举报/vn 是否/v 属实/a ？/w 9年前/t ，/w 王正敏/nr 增选/v 院士/nnt 的/ude1 时候/n ，/w [7/m 名/q]/mq 院士/nnt 推荐/v 人/n 中/f 的/ude1 [四/m 名/q]/mq 院士/nnt 站/vi 出来/vf 说话/vi 了/ule 。/w 中国科学院/nt [生命/n 科学/n]/nz 和/cc 医学/n 学部/n 的/ude1 刘新垣/nr 、/w 戚正武/nr 、/w 洪国藩/nr 、/w 姚开泰/nr [4/m 名/q]/mq 院士/nnt 在/p 联名信/n 中/f 列举/v 了/ule 王正敏/nr 涉嫌/v 论文/n 造假/v 的/ude1 内容/n 。/w 一/m 是/vshi 假/a 论文/n 的/ude1 部分/n 。/w 二/m 是/vshi 他/rr 把/pba [43/m 篇/q]/mq 非/b 研究/v 性/ng 的/ude1 一般性/n 文章/n ，/w 冒充/v 正式/ad 研究/v 论文/n 放入/v 院士/nnt [申报/vn 材料/n]/nz 中/f 。/w 
著名/a [分子生物学/n 家/q]/nnd 、/w 中国科学院/nt 院士/nnt 刘新垣/nr ：/w 这个/rz 是/vshi 地地道道/bl 的/ude1 学术/n 作假/vi ，/w 我们/rr 选取/v 院士/nnt ，/w 哪怕/c 是/vshi 有/vyou 一篇/mq 论文/n 有一点/nz 瑕疵/n ，/w 不是/c 说/v 作假/vn 了/ule ，/w 瑕疵/n 都/d 不行/a 。/w 科学院/nis 不/d 允许/v 这样/rzv 的/ude1 人/n 存在/v 的/ude1 ，/w 不/d 允许/v 这样/rzv 带着/vn 作假/vi 的/ude1 人/n 存在/v 。/w 
刘新垣/nr 说/v ，/w 他们/rr 当时/t 只/d 看/v 了/ule 推荐/v 材料/n ，/w 并/cc 没有/v 审查/vn 《/w 增选/v 候选人/nnt 论著/n 目录/n 附件/n 材料/n 》/w 。/w [另一/m 名/q]/mq 推荐/v 人/n 姚开泰/nr 是/vshi 著名/a 病理生理学/gb 家/q ，/w 现/tg 为/p [南方/s 医科/n 大学/nis]/ntu 教授/nnt 、/w [博士生/nnt 导师/nnt]/nnt 。/w 
姚开泰/nr ：/w 我/rr 的/ude1 态度/n 就是/v 中国科学院/nt 对于/p 这样/rzv 的/ude1 情况/n ，/w 应该/v 有一个/mq 明确/a 的/ude1 表态/vn ，/w 是不是/v ？/w 但是/c 按照/p 中国科学院/nt 的/ude1 章程/n ，/w 他/rr 有/vyou 那么/c 多/a 都/d 是/vshi 抄袭/v 的/ude1 ，/w 是不是/v ？/w 他/rr 不/d 符合/v 我们/rr 科学院/nis 院士/nnt 的/ude1 标准/n 。/w 
中国科学院/nt 1月8日/t 晚/tg 给/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 记者/nnt 发来/v 对于/p 此事/r 的/ude1 文字/n 回应/vn 。/w 回应/vn 当中/f ，/w 中国科学院/nt 表示/v ，/w 为/p 维护/v 院士/nnt 群体/n 的/ude1 声誉/n ，/w 对/p 院士/nnt 违背/v 科学/n [道德/n 行为/n]/nz 制定/v 了/ule 严格/ad 规定/n 。/w 若/c 有/vyou 违背/v 院士/nnt [行为/n 准则/n]/nz 的/ude1 ，/w 无论是/c 在/p 增选/v 过程/n 中/f 还是/c 当选/v 院士/nnt 后/f ，/w [中国科学院/nt 学部/n]/nz 都/d 将/d 根据/p 相关/vn 程序/n 进行/vn 调查/vn 。/w 中国科学院/nt 院士/nnt 选举/v 分/qt [六/m 个/q]/mq 学部/n 进行/vn ，/w 对/p 院士/nnt 的/ude1 处理/vn 也/d 是/vshi 首先/d 由/p 相应/vi 的/ude1 学部/n 进行/vn 调查/vn ，/w 根据/p 问题/n 的/ude1 性质/n 和/cc 严重/a 程度/n 由/p 其/rz 所在/n 学部/n 提出/v [处理/vn 意见/n]/nz 和/cc 建议/n ，/w 可/v 给予/vn 警示/vn 、/w 批评/vn 、/w 警告/vn 直至/v 撤销/vn 其/rz 院士/nnt 称号/n 的/ude1 处理/vn ，/w 并/cc 在/p [实际/n 工作/vn]/nz 中/f [严格/ad 执行/v]/nz 。/w （/w 记者/nnt 韩秀/nr ）/w 
