据说/v 最近/t XX/x 包子/nf 火/n 得/ude3 不得/vi 了/ule 。/w 其实/d ，/w 若/c 你/rr 也/d 是/vshi 包子/nf 爱好者/n ，/w 在/p 店/n 里/f 大快朵颐/nz 时/ng 还有/v 可能/v 捕捉/vn 到来/vi 解馋/a 的/ude1 葛/nz 大爷/n —/w —/w 据说/v 葛优/nr 也好/y 这/rzv 一口/mq ，/w 念念不忘/vl 他/rr 家/q 附近/f 一家/n 包子/nf 铺/v 。/w 
所以/c 说/v ，/w 还/d 真/a 别/d 一/m 提到/v 名人/n 、/w 明星/nnd 吃饭/vi 什么/ry 的/ude1 ，/w 就/d 把/pba 花天酒地/vl 、/w 骄奢淫逸/vl 一类/b 的/ude1 词/n 往/p 上/f 套/q 。/w 数数/nz 明星/nnd 们/k 爱吃/v 啥/ry ：/w 赵本山/nr 最/d 享受/v 饺子/nf 就/d 大蒜/n ，/w 陈道明/nr 要求/n 顿顿/nrf 蛋炒饭/nf ；/w 刘诗诗/nr 离不开/v 鸭脖/nf 等/udeng 零食/n ，/w 萧敬腾/nr 嗜/vg 拉面/nf …/w …/w 当然/d 你/rr 可以/v 说/v 他们/rr 是/vshi 平常/a 油腻/a 惯/v 了/ule ，/w 反而/d 就/d 好/a 粗茶淡饭/n 这/rzv 口/n 。/w 但/c 你/rr 走遍/v 《/w 舌尖/n 上/f 的/ude1 中国/ns 》/w ，/w 味道/n 最好/d 的/ude1 永远/d 是/vshi 平凡/a 的/ude1 东西/n 。/w 
据说/v 全国/n 的/ude1 盒饭/n 都/d 离不开/v 这/rzv 六道/n 菜/n 杨幂/nr 在/p 吃/v 盒饭/n 
