达州/ns 一/m 村民/n 高票/nz 竞选/v [村委会/nis 主任/nnt]/nnt ，/w 因/p 年龄/n 超限/nz [38/m 天/qt]/mq 未/d 获/v 选/vn 
2013年12月/t ，/w 达州市/ns 达川/ns 区/n 木子乡/ns 双修/nz 村/n 进行/vn 了/ule 首次/m [换届/vi 选举/v]/nz ，/w 做/v 过/uguo 村/n 社/n 干部/nnt 的/ude1 张代权/nr 经/p 两次/mq 选举/v 后/f ，/w [247/m 张/q]/mq 选票/n 中/f 的/ude1 [150/m 张/q]/mq 上/f 的/ude1 空格/n 处/n 写下/v 了/ule “/w 张代权/nr ”/w [三/m 字/n]/mq ，/w 然而/c 他/rr 因为/c 年龄/n 超限/nz [38/m 天/qt]/mq ，/w 无缘/vi 正式/ad [候选人/nnt 名单/n]/nz 。/w 最终/d 由/p 获/v [92/m 票/n]/mq 的/ude1 刘贵兴/nr 当选/v 该村/r [村委会/nis 主任/nnt]/nnt 。/w 
去年/t 12月20日/t ，/w 木子乡/ns 双修/nz 村/n [259/m 名/q]/mq 村委会/nis [换届/vi 选举/v]/nz 代表/nnt 进行/vn 该村/r [第/m 9/m 届/q]/mq [村委会/nis 主任/nnt]/nnt 、/w 副主任/nnt 和/cc 委员/nnt 选举/v 。/w 经/p 前期/f 村民/n 换届/vi 委员会/nis 讨论/v 后/f ，/w 最终/d 确定/v 了/ule 刘贵兴/nr 和/cc 汤修元/nr 两名/mq 正式/ad 候选人/nnt 参选/v 。/w 
当日/t ，/w 多数/a 代表/nnt 在/p 选票/n 上/f 的/ude1 空格/n 栏内/nz 写下/v 包括/v 张代权/nr 在/p 内/f 的/ude1 未/d 获/v 正式/ad 候选人/nnt 提名/v 的/ude1 [3/m 位/q]/mq 村民/n 姓名/n 。/w 此次/rz 选举/v 因/p 所有/b 候选人/nnt 中/f 每人/r 得票数/n 均/d 未/d 过半/vi ，/w 未能/v 产生/vn 新/a 一届/mq [村委会/nis 主任/nnt]/nnt 。/w “/w 当时/t 准备/v 重选/nz ，/w 首轮/n 投票/vi 结束/v 后/f 现场/s 的/ude1 近/a 半数/n 村民/n 均/d 已/d 离开/v ，/w 只有/c 改/v 时间/n 再次/d 选举/v 。/w ”/w 据/p 当时/t 组织/n 该/rz 次/qv 村委会/nis [换届/vi 选举/v]/nz 工作/vn 的/ude1 张/q 强/a (/w 化名/v )/w 回忆/v 。/w 
去年/t 12月25日/t ，/w [247/m 名/q]/mq 代表/nnt 在/p 村委会/nis 院内/s ，/w 进行/vn [村委会/nis 主任/nnt]/nnt 再次/d 选举/v ，/w 代表/nnt 手中/s 的/ude1 选票/n 中/f 的/ude1 候选人/nnt 仍/d 是/vshi 刘贵兴/nr 、/w 汤修元/nr 。/w 该/rz 次/qv 选举/v 结束/vn ，/w [150/m 名/q]/mq 代表/nnt 在/p 选票/n 空格/n 栏/n 写下/v 本/rz 不/d 在/p 正式/ad 候选人/nnt 中/f 的/ude1 “/w 张代权/nr ”/w ，/w 其中/rz [7/m 张/q]/mq 选票/n 因/p 填写/v 不/d 规范/v 作废/vn 。/w 最终/d ，/w 张代权/nr 获/v [143/m 票/n]/mq ；/w 刘贵兴/nr 获/v [92/m 票/n]/mq ；/w 汤修元/nr 获/v [5/m 票/n]/mq 。/w 当地/s 乡镇/n 府/ng 在/p 咨询/v 达川/ns 区/n 民政部门/n 后/f ，/w 决定/v 由/p 此次/rz 选举/v 中/f 得票/nz 超过/v 1/3/m 的/ude1 刘贵兴/nr 任/v 该村/r [村委会/nis 主任/nnt]/nnt 。/w 
据/p 当时/t 参加/v 选举/vn 活动/vn ，/w 担任/v 两次/mq 选举/v 活动/vn 的/ude1 唱票/vi 、/w 计票/vn 工作/vn 的/ude1 彭德兴/nr 说/v ：/w “/w 张代权/nr 有/vyou [工作/vn 经验/n]/nz 、/w 熟悉/v 村里/n 的/ude1 [具体/a 情况/n]/nz ，/w 他/rr 虽/c 不/d 在/p [候选人/nnt 名单/n]/nz 内/f ，/w 大多数/m 代表/nnt 仍/d 愿意/v 将/d 票/n 投/v 给/p 他/rr 。/w ”/w 彭德兴/nr 认为/v ，/w 25日/t 的/ude1 选举/vn 结果/n 反映/v 了/ule 村民/n 的/ude1 真实/a 意见/n ，/w 且/c 换届/vi 的/ude1 委员会/nis 认为/v 如果/c 此/rzs 投票/vi 结果/n 有效/a ，/w 张代权/nr 理应/v 获/v 选/vn 成功/a 。/w 为什么/ryv 获得/v 高票/nz 支持/v 却/d 未/d 获/v 选/vn ？/w 
说法/n 一/m 得/ude3 高票/nz 者/k 年龄/n 超过/v 规定/n [38/m 天/qt]/mq 
木子/nr 乡党委/n 书记/nnt 王兴勇/nr 介绍/v ，/w 此次/rz [换届/vi 选举/v]/nz 前/f ，/w 对/p [村委会/nis 主任/nnt]/nnt [一/d 职/ng]/mq 候选/b 资格/n 做/v 了/ule 明确/a 限制/vn ，/w 新任/b 候选人/nnt 年龄/n 不/d 超过/v [55/m 岁/qt]/mq ，/w 继任/v 候选人/nnt 年龄/n 不/d 超过/v [60/m 岁/qt]/mq ，/w 其/rz 截至/v 时间/n 均/d 为/p 2013年12月20日/t ，/w 即/v 首次/m 选举/v 当日/t 。/w 
按照/p 要求/n ，/w 出生于/v 1958年11月12日/t 的/ude1 张代权/nr ，/w 超过/v 限制/vn 年龄/n [38/m 天/qt]/mq 。/w “/w 根据/p 国家/n 相关/vn 法规/n ，/w 年/qt 满/a [18/m 岁/qt]/mq 均/d 能/v 参选/vn ，/w 未/d 规定/n 其/rz 参选/v 的/ude1 上限/n 年龄/n 。/w ”/w 张代权/nr 认为/v ，/w 自己/rr [身体/n 健康/a]/nz ，/w 自己/rr 能/v 胜任/vn 该村/r [村委会/nis 主任/nnt]/nnt 。/w 
王兴勇/nr 解释/v ，/w 为/p 实现/v 基层/n [干部/nnt 队伍/n 年轻化/vi]/nz ，/w 年龄/n 过/uguo 大/a 村干部/nnt 的/ude1 身体/n 条件/n 无法/v 得到/v 保障/vn ，/w 为此/bl ，/w 极/d 有可能/nz “/w 坚持/v 不/d 了/ule 高强度/nz 的/ude1 工作/vn 而/cc 倒/vi 在/p [工作/vn 岗位/n]/nz 上/f ”/w 。/w 张强/nr 透露/v ，/w 去年/t 12月13日/t ，/w 张代权/nr 因/p 超过/v 上限/n 年龄/n 未/d 出现/v 在/p 正式/ad 候选人/nnt 的/ude1 公布/vn 栏内/nz 。/w 
说法/n 二/m 选举/v 指导/vn 文件/n “/w 不宜/v ”/w 到/v “/w 不得/vi ”/w 的/ude1 转变/vn 
记者/nnt 在/p [达川/ns 区/n 民政局/nis]/nt [基层/n 政权/n 和/cc 社区/n 建设/vn]/nz 股/q 看到/v 《/w 达州市/ns 达川/ns 区/n [第九/m 届/q]/mq 村/n (/w 居/v )/w 民/ng 委员会/nis [换届/vi 选举/v]/nz 工作/vn [实施/v 方案/n]/nz 》/w [指导/vn 意见/n]/nz 文件/n 。/w 在/p 该/rz 份/q 文件/n 中/f ，/w 入选/v 资格/n 归类/vi 成/v 了/ule [11/m 个/q]/mq “/w 不宜/v ”/w 入选/v 类型/n ，/w 其中/rz 包括/v 候选人/nnt 年龄/n 、/w 文化/n 层次/n 等/udeng 。/w 
张强/nr 说/v ，/w 木子乡/ns 根据/p 区/n 民政局/nis 下发/v 文件/n 要求/n ，/w 代替/v 辖区/n 内/f 各/rz 村委会/nis 起草/v 了/ule 一份/mq 具体/a [实施/v 办法/n]/nz 。/w 记者/nnt 未/d 在/p 该/rz 乡/n 见到/v 双修/nz 村/n 的/ude1 具体/a [实施/v 办法/n]/nz 。/w 张强/nr 说/v ：/w “/w 明确/a 将/d 文件/n 中/f 的/ude1 [11/m 个/q]/mq ‘/w 不宜/v ”/w ’/w 的/ude1 类型/n 修改/v 成/v 了/ule ‘/w 不得/vi ’/w 出现/v 的/ude1 情况/n 。/w ”/w 
[达川/ns 区/n 民政局/nis 基层/n 政权/n]/nt 股/q 股长/nnt 袁荣/nr 说/v ，/w 为/p 实现/v 文件/n 的/ude1 可操作性/n ，/w 区/n 民政局/nis 做出/v 决定/vn 要求/n 在/p [实施/v 办法/n]/nz 中/f 做出/v 修改/vn ，/w 以/p 方便/a 村委会/nis 选举/v 。/w 
说法/n [三/m 获/v]/mq 选/v 者/k 文化/n 学历/n 存/v 疑问/n 
根据/p 要求/n ，/w 初中/nis 以下/f 文化/n 层次/n 候选人/nnt 不宜/v 参加/v 选举/vn ，/w 据/p 刘贵兴/nr 的/ude1 同学/n 讲/v ，/w 刘贵兴/nr 小学/nis 尚未/d 毕业/v ，/w 也/d 不能/v 参与/vn 此次/rz 的/ude1 选举/vn 。/w 袁荣/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 已经/d 接到/v 了/ule 群众/n 关于/p 刘贵兴/nr 文化/n 层次/n 不/d 符合/v 文件/n 和/cc 各个/rz 乡镇/n [实施/v 办法/n]/nz 要求/n 的/ude1 举报/vn ，/w 当地/s [相关/vn 部门/n]/nz 正在/d 调查/vn 此事/r 。/w 华西/ns 城市/n 读本/n 记者/nnt 赵权军/nr 摄影/vn 报道/v 
