核心/n 提示/v ：/w 在/p [那个/rz 年代/n]/nz ，/w 戴/v 手表/n 非常/d 时髦/a ，/w 不光/c 实用/a ，/w 还是/c 身份/n 与/cc 地位/n 的/ude1 象征/n ，/w 到/v 机场/nis 迎接/v 毛泽东/nr 的/ude1 那些/rz 军政/n 大员/n 与/cc 各方/r [社会/n 贤达/n]/nz 人士/n 几乎/d 人手/n 一块/s 高级/a 手表/n 或/c 带/v 金/b 链子/n 的/ude1 怀表/n ，/w 可/v 毛泽东/nr 竟然/d 连/ulian 手表/n 都/d 没有/v 。/w 当下/d ，/w 郭沫若/nr 深/a 为/p 感怀/v 毛泽东/nr 的/ude1 清贫/a 和/cc 朴素/a ，/w 也/d 预感/v 到/v 毛泽东/nr 即将/d 在/p 重庆/ns 度过/v 紧张/a 而/cc 险恶/a 的/ude1 日日夜夜/n ，/w 分分秒秒/n 都/d 有/vyou 安排/v ，/w 没有/v 一块/s 手表/n 掌握/v 时间/n 是/vshi 极为/d 不便/an 的/ude1 。/w 
本文/r 摘自/v ：/w 中新网/nz ，/w 作者/nnt ：/w 马全和/nr ，/w 原/b 题/n ：/w 《/w 毛泽东/nr 唯一/b 佩带/v 过/uguo 的/ude1 手表/n ：/w [瑞士/nsf 欧米茄/nz]/nz 牌/n 郭沫若/nr 送/v 》/w 
毛泽东/nr 佩带/v [欧米茄/nz 手表/n]/nz 
唐代/ns 著名/a 诗人/nnt 刘禹锡/nr 在/p 《/w 陋室铭/nz 》/w 中/f 有/vyou 句/q 名言/n ：/w “/w 山/n 不/d 在/p 高/a ，/w [有/vyou 仙/ng 则/d 名/q]/nz ；/w 水/n 不/d 在/p 深/a ，/w 有/vyou 龙则灵/nz 。/w ”/w 其实/d ，/w 人世间/n [万事/n 万物/n]/nz 从来/d 不乏/v [名人/n 效应/n]/nz 。/w 
1945年8月15日/t ，/w 蒋介石/nr 电邀/nz 毛泽东/nr 莅临/v 重庆/ns 进行/vn 和平谈判/n ，/w 为了/p 争取/v 国内/s 和平/n ，/w 毛泽东/nr 毅然/d 接受/v 邀请/vn 飞赴/v 重庆/ns 。/w 8月28日/t 下午/t 3时37分/t ，/w 在/p [国民政府/nt 军事/n 委员会/nis 政治部/nit]/nt 部长/nnt 张治中/nr 、/w 美国/nsf [驻华/vn 大使/nnt]/nnt 赫尔利/nrf 的/ude1 陪同/vn 下/f ，/w 毛泽东/nr 偕/vg 周恩来/nr 、/w 王若飞/nr 等/udeng 从/p 延安/ns 飞抵/v 重庆/ns 。/w 
时任/v [重庆/ns 文化/n 工作/vn 委员会/nis]/nt 主任/nnt 的/ude1 郭沫若/nr ，/w 相随/v [爱国/a 民主人士/nnd]/nnd 沈钧儒/nr 、/w 张澜/nr 、/w 黄炎培/nr 、/w 雷震/nr 等/udeng 人/n 到/v 机场/nis 迎接/v 毛泽东/nr 这位/r 令/v 他/rr 思念/v 已/d 久/a 的/ude1 老朋友/n 。/w 当/p 毛泽东/nr 在/p 舷梯/n 上/f 举手/vi 向/p 欢迎/v 的/ude1 人群/n 致意/vi 时/ng ，/w 郭沫若/nr 以/p 诗人/nnt 特有/b 的/ude1 敏锐/a 捕捉/v 到/v 一个/mq 细节/n ：/w 毛泽东/nr 手腕/n 上/f 没有/v 戴/v 表/n 。/w 
在/p [那个/rz 年代/n]/nz ，/w 戴/v 手表/n 非常/d 时髦/a ，/w 不光/c 实用/a ，/w 还是/c 身份/n 与/cc 地位/n 的/ude1 象征/n ，/w 到/v 机场/nis 迎接/v 毛泽东/nr 的/ude1 那些/rz 军政/n 大员/n 与/cc 各方/r [社会/n 贤达/n]/nz 人士/n 几乎/d 人手/n 一块/s 高级/a 手表/n 或/c 带/v 金/b 链子/n 的/ude1 怀表/n ，/w 可/v 毛泽东/nr 竟然/d 连/ulian 手表/n 都/d 没有/v 。/w 当下/d ，/w 郭沫若/nr 深/a 为/p 感怀/v 毛泽东/nr 的/ude1 清贫/a 和/cc 朴素/a ，/w 也/d 预感/v 到/v 毛泽东/nr 即将/d 在/p 重庆/ns 度过/v 紧张/a 而/cc 险恶/a 的/ude1 日日夜夜/n ，/w 分分秒秒/n 都/d 有/vyou 安排/v ，/w 没有/v 一块/s 手表/n 掌握/v 时间/n 是/vshi 极为/d 不便/an 的/ude1 。/w 
这块/r 欧米茄/nz 表/n 是/vshi 瑞士/nsf 纯/a 机械表/nz ，/w 外壳/n 为/p 圆形/n ，/w 表/n 径/ng [4/m 厘米/q]/mq ，/w 字型/n “/w 12/m ”/w 下/f 有/vyou Ω/x 符号/n 和/cc OMFEGA/x 字样/n ，/w 表带/n 为/p 棕色/n 牛皮/n 制/v 。/w 关于/p 这块/r 表/n 的/ude1 来历/n ，/w [一/d 说/v]/mq 是/vshi 郭沫若/nr 游历/v 欧洲/ns 时/ng 所购/nz ，/w [一/d 说/v]/mq 是/vshi 在/p 1945年/t 夏/tg 郭沫若/nr 应邀/vi 访问/v 苏联/ns 时/ng ，/w 苏联/ns 友人/n 赠送/v 的/ude1 纪念品/n 。/w 
毛泽东/nr 当年/t 打天下/vi 时/ng 有/vyou 出名/a 的/ude1 “/w 三/m 不/d 带/v ”/w 一/m 不/d 带枪/nz ，/w 二/m 不/d 带/v 钱/n ，/w 三/m 不/d 戴/v 手表/n 。/w 可/v 郭沫若/nr 送给/v 他/rr 的/ude1 这块/r 手表/n 却/d 被/pbei 他/rr [视为/v 至宝/n]/nz ，/w 一直/d 陪伴/v 他/rr 到/v 临终/vn 。/w [毛泽东/nr 逝世/vi]/nz 后/f ，/w 这块/r 手表/n 曾/d 由/p [中国/ns 革命/vn 博物馆/nis]/nt 收藏/v 展出/vn ，/w 后来/t 又/d 被/pbei [中共中央/nt 办公厅/nis]/nt 收回/v ，/w 于/p 1990年11月/t 移交/v 给/p [韶山/ns 毛泽东/nr 同志/n 纪念馆/nis]/nt 收藏/v 。/w 
欧米茄/nz 原本/d 就是/v [一/d 款/q]/mq [世界/n 名/q 表/n]/nz ，/w 历史/n 悠久/a 。/w 1848年/t ，/w [瑞士/nsf 名/q 表/n]/nz 欧米茄/nz 诞生/vi 在/p [23/m 岁/qt]/mq 的/ude1 路易斯·勃兰特/nrf 的/ude1 小/a 工匠/nnd 手中/s 。/w 在/p 瑞士/nsf 漫长/a 的/ude1 冬季/t 里/f ，/w 勃兰特/nrf 把/pba 从/p 当地/s 匠人/nnd 手中/s 买下/v 的/ude1 零部件/n [一件/mq 件/q]/mq 拼装/nz 成/v 当时/t 流行/v 的/ude1 怀表/n ，/w 再/d 带着/vn 它们/rr 在/p 欧洲/ns 各国/rzs 走街串巷/vl 地/ude2 兜售/v 。/w 勃兰特/nrf 的/ude1 [两个/mq 儿子/n]/nz 路易斯·保罗/nrf 和/cc 路易斯·保罗恺撒/nrf 随后/d 也/d 加入/v 了/ule 他/rr 的/ude1 行列/n ，/w 直到/v 1879年/t 勃兰特/nrf 去世/vi ，/w [两个/mq 儿子/n]/nz 挑起/v 了/ule [家族/n 生意/n]/nz 的/ude1 重任/n 。/w 他/rr 的/ude1 儿子/n 将/d 路易勃兰特/nrf 公司/nis 转型/vn 为/p 手表/n 制造厂/nis ，/w 将/d 厂房/n 迁/v 到/v 人力/n 充足/a 、/w 资源/n 丰富/a 且/c 交通/n 便利/an 的/ude1 比尔/nrf 地区/n ，/w 路易勃兰特/nrf 一度/d 成为/v 瑞士/nsf 最大/gm 的/ude1 钟表/n 企业/n 。/w 
欧米茄/nz 最为/d 智慧/n 之/uzhi 处/n 在于/v ，/w 没有/v 任由/v 工业化/vn 泛滥/vi 到/v 制表/vn 的/ude1 每个/r 环节/n ，/w 而是/c 把/pba 手表/n 的/ude1 最后/f 一道/d 工序/n 保留/v 为/p 手工/n 完成/v ，/w 这/rzv 使得/vi 它/rr 至今/d 仍/d 可/v 底气/n 十足/z 地/ude2 宣称/v “/w 拒绝/v [批量/d 生产/vn]/nz ，/w 秉承/v [手工/n 制作/v]/nz 的/ude1 瑞士/nsf 制表/vn 传统/n 。/w ”/w 
1900年/t ，/w 在/p 巴黎/nsf [世界/n 博览会/n]/nz 上/f ，/w 欧米茄/nz 款式/n 系列/n 以/p 其/rz 出色/a 表现/v 获得/v 了/ule 国际/n 评委/nnt 会所/nis 颁发/v 的/ude1 [最高/a 荣誉/n]/nz 。/w 名闻遐迩/al 的/ude1 希腊/ns 神殿/n （/w GreekTemple/x ）/w 纯金/n 雕花/n 表/n 便是/v 其中/rz 之一/rz ，/w 再/d 经/p 毛泽东/nr 这么/rz 一/m 戴/v ，/w 欧米茄/nz 名声/n 愈加/d 响亮/a 。/w 由/p 毛泽东/nr 戴/v 过/uguo 的/ude1 [欧米茄/nz 手表/n]/nz 定格/vi 在/p 历史/n 的/ude1 尘封/vn 中/f ，/w 无疑/d 成为/v 一件/mq 不可/v 复制/vn 的/ude1 文物/n 瑰宝/n 。/w 
