“/w 我/rr 见过/v 邵/nz 老/a 好几次/d ，/w 他/rr 留给/v 我/rr 的/ude1 印象/n 特别/d 真诚/a 。/w 邵/nz 老/a 给/p 中国/ns 教育/v 业/ng 做出/v 的/ude1 卓越/a 贡献/n ，/w 值得/v 后人/n 铭记/v 。/w ”/w 原/b [四川/ns 大学/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 饶用虞/nr 获悉/v 邵逸夫/nr 去世/vi 的/ude1 消息/n ，/w 十分/d 伤感/an 。/w 尽管/c 时隔/v 23年/t ，/w 但/c 邵/nz 老/a 第一次/mq 川大/nz 之/uzhi 行/ng 的/ude1 诸多/m 细节/n ，/w 如今/t 已/d 是/vshi [八/m 旬/ng]/mq 高龄/n 的/ude1 饶/v 书记/nnt [依然/d 记得/v]/nz 十分/d 清楚/a ：/w 1991年/t ，/w 邵/nz 老/a 一行/n 来访/vi 川大/nz 期间/f ，/w 还/d 到/v 乐山/ns 、/w 峨眉山/ns 、/w 西昌/ns 等/udeng 地/ude2 参观/v 。/w 当时/t 在/p [四川/ns 大学/nis]/ntu 负责/v [后勤/n 工作/vn]/nz 的/ude1 曾太富/nr 老师/nnt 回忆/v ：/w 邵/nz 老/a 在/p 峨眉山/ns 坐/v 完/vn 滑竿/n 给/p 小费/n ，/w 直接/ad 付/v 的/ude1 是/vshi 港币/n ，/w “/w 在/p 那个/rz 时候/n ，/w 港币/n 好/a 稀奇/a 哦/e ，/w 抬滑竿/nz 的/ude1 人/n 嘴巴/n 都笑/nz 歪/a 了/ule ！/w ”/w 
川大/nz 之/uzhi 行/ng 精神抖擞/vl 话/n 不/d 多/a 
1991年5月21日/t ，/w 邵逸夫/nr 先生/n 一行/n 到/v [四川/ns 大学/nis]/ntu 为/p [四川/ns 大学/nis]/ntu 文科/n 楼/n 剪彩/vi （/w 文科/n 楼/n 是/vshi 邵逸夫/nr 先生/n 捐资/v [1000/m 万元/q]/mq 港币/n 参与/v 修建/vn 的/ude1 ，/w 因此/c 又称/gi 川大/nz 逸夫楼/nz ）/w ，/w 由/p 时任/v [四川/ns 大学/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 饶用虞/nr 和/cc 时任/v 校长/nnt 林理彬/nr 接待/v 。/w “/w 邵/nz 老话/n 不/d 多/a ，/w 说话/vi 很/d 平实/a 。/w ”/w 饶用虞/nr 说/v ，/w 邵逸夫/nr 第一次/mq 来/vf 川大/nz 的/ude1 时候/n ，/w 穿/v 了/ule 一件/mq 黑色/n 的/ude1 西服/n ，/w 不是/c 很/d 名贵/a 的/ude1 那种/r ，/w 他/rr 身材/n 单薄/a ，/w 但是/c 精神抖擞/vl ，/w 丝毫/a 看/v 不/d 出来/vf 当年/t 已/d 是/vshi 80多岁/m 高龄/n 。/w 
邵/nz 老/a 当时/t 还/d 专门/d 参观/v 了/ule [川大/nz 图书馆/nis]/nt ，/w 对/p 川大/nz 有/vyou 如此/rzv 多/a 的/ude1 藏书/n 大/a 为/p 赞叹/v 。/w 但/c 同时/c ，/w 他/rr 对/p “/w 逸夫楼/nz 项目/n ”/w 非常/d 严格/ad ，/w 川大/nz 文科/n 楼/n 的/ude1 [设计/vn 方案/n]/nz ，/w 要/v 专门/d 交给/v 他/rr 本人/rr 审核/vn 。/w 
此/rzs 后/f 几年/mq ，/w 邵逸夫/nr 还/d 来/vf 过/uguo 几次/mq [四川/ns 大学/nis]/ntu ，/w 饶用虞/nr 都/d 参与/v 了/ule 接待/v 。/w “/w 国家/n 育人/v 很/d 重要/a ，/w 你们/rr 的/ude1 责任/n 很大/d 。/w ”/w 她/rr 还/d 记得/v ，/w 邵/nz 老总/nnt 是/vshi 这样/rzv 说/v ，/w 对/p [四川/ns 大学/nis]/ntu 寄予/v 了/ule 很高/d 期望/vn ，/w 也/d 用/p 行动/vn 给予/vn 了/ule 很大/d 支持/v 。/w 
峨眉/ns 之/uzhi 行/ng 吃/v 九大碗/nz 坐/v 滑竿/n 
邵逸夫/nr 到/v 川大/nz 参观/v 期间/f ，/w 去/vf 了/ule 一趟/mq 乐山/ns 峨眉山/ns 游玩/v 。/w 时任/v [四川/ns 大学/nis 后勤部/nis]/nt 负责人/nnt 的/ude1 曾太富/nr ，/w 负责/v 邵逸夫/nr 在/p 峨眉山/ns 期间/f 的/ude1 安保/n 和/cc 饮食/n 。/w 
“/w 当时/t 要/v 在/p 峨眉山/ns 脚下/f 的/ude1 宾馆/nis 安排/v 一顿/mq 午餐/n ，/w 我/rr 和/cc 教育部/nt 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 提前/vd [三/m 天/qt]/mq 就/d 到/v 宾馆/nis 试/v 餐/qv ，/w 菜单/n 是/vshi 我们/rr 提供/v 的/ude1 ，/w 要求/n 突出/a 四川/ns 特色/n ，/w 荤/ag 素/ag 搭配/v 。/w ”/w 
要/v 做/v 一顿/mq 怎样/ryv 的/ude1 午餐/n 给/p 邵/nz 老/a 一行人/mq ？/w 曾太富/nr 说/v ，/w 大家/rr 冥思苦想/nz 了/ule 好/a 一阵子/mq 。/w “/w 一定/b 要/v 有/vyou 辣椒/nf 的/ude1 ，/w 这/rzv 才能/n 突出/a 川菜/nf 的/ude1 特色/n 。/w ”/w “/w 邵/nz 老/a 这么/rz 大/a 年龄/n 了/ule ，/w 能/v 不能接受/v 辣椒/nf 呢/y ？/w ”/w [工作/vn 人员/n]/nnt 争论/vn 得/ude3 十分/d 激烈/a 。/w 最终/d ，/w 一份/mq 由/p 麻婆豆腐/nf 、/w 甜烧白/nf 、/w 咸烧白/nf 、/w [川味/nz 香肠/nf]/nz 等/udeng 组成/v 的/ude1 午餐/n 菜单/n 出炉/v ，/w “/w 我们/rr 按照/p 九大碗/nz 的/ude1 标准/n 做/v 的/ude1 ，/w 有/vyou 辣/a 的/ude1 不/d 辣/a 的/ude1 ，/w 有/vyou 炖菜/nz 有/vyou 烧菜/nz ，/w 菜/n 软和/a 也/d 爽口/a 。/w ”/w 果不其然/vl ，/w 邵/nz 老/a 对/p 这/rzv 一顿饭/nz 极其/d 满意/v ，/w 据说/v 他/rr 看到/v [色香味/nz 俱全/vi]/nz 的/ude1 麻婆豆腐/nf ，/w 就/d 迫不及待/dl 地/ude2 伸/v 起/vf 筷子/n 吃/v 了/ule 一口/mq 。/w “/w 好吃/a ！/w ”/w 听到/v 这话/r ，/w 一直/d 担心/v 菜品/n 是否/v 合/v 邵/nz 老/a 胃口/n 的/ude1 曾太富/nr ，/w 悬/v 了/ule [三/m 天/qt]/mq 的/ude1 心/n 才/d 终于/d 落下/v 。/w 
