1月8日/t ，/w EXO/x -/w M/x 前往/v 中国/ns 参加/v 活动/vn ，/w 粉丝/nf 们/k “/w 大炮/n ”/w 齐整/a 上阵/vi ，/w EXO/x 人气/n 可见一斑/vl 。/w 吴亦凡/nr 、/w 鹿晗/nr 、/w 黄子韬/nr 是/vshi 粉丝/nf 抢拍/v 的/ude1 焦点/n ，/w 向来/d 把/pba 机场/nis 当/p 秀场/nz 的/ude1 吴亦凡/nr 今天/t 也/d 没有/v 令人/v 失望/a ，/w 虽然/c 身穿/v 队服/n ，/w 还是/c 通过/p 个性/n 的/ude1 搭配/vn 把/pba 自己/rr 的/ude1 时尚/n 完美/a 展现/v 。/w 鹿晗暖/nr 男/b ，/w 微笑/vi 的/ude1 样子/n 融化/vi 人心/n 。/w 

1月8日/t ，/w EXO/x -/w M/x 前往/v 中国/ns 参加/v 活动/vn ，/w 粉丝/nf 们/k “/w 大炮/n ”/w 齐整/a 上阵/vi ，/w EXO/x 人气/n 可见一斑/vl 。/w 吴亦凡/nr 、/w 鹿晗/nr 、/w 黄子韬/nr 是/vshi 粉丝/nf 抢拍/v 的/ude1 焦点/n ，/w 向来/d 把/pba 机场/nis 当/p 秀场/nz 的/ude1 吴亦凡/nr 今天/t 也/d 没有/v 令人/v 失望/a ，/w 虽然/c 身穿/v 队服/n ，/w 还是/c 通过/p 个性/n 的/ude1 搭配/vn 把/pba 自己/rr 的/ude1 时尚/n 完美/a 展现/v 。/w 鹿晗暖/nr 男/b ，/w 微笑/vi 的/ude1 样子/n 融化/vi 人心/n 。/w 
