8日/t 上午/t 11时/t 许/v ，/w 从/p 成都/ns 东/f 发往/vf 利川/ns 的/ude1 D2262/x 次/qv 动车/n 在/p 合川/ns 突然/ad 停下/v ，/w 截至/v 记者/nnt 发稿/vi ，/w 列车/n 仍然/d 停靠/v 在/p 合川/ns ，/w 近/a [两/q 小时/n]/mq 。/w 车上/s 乘务员/nnd 称/v ，/w 是/vshi 前方/s 车辆/n 堵住/v 无法/v 前行/vn 。/w 
这/rzv 辆/q 动车/n 早上/t 9点18分/t 由/p 成都/ns 东/f 开往/vf 利川/ns ，/w 原本/d 预计/v 时间/n 为/p 下午/t 14点15分/t 到达/v 。/w 来自/v [四川/ns 大学/nis 锦城/ns 学院/nis]/ntu 的/ude1 大/a [四/m 学生/nnt]/mq 张/q 进/vf (/w 化名/v )/w 就/d 乘坐/v 此/rzs 车/n 。/w 
“/w [11/m 点/qt]/mq 刚/d 过/uguo 就/d 停/vi 在/p 合川/ns 了/ule 。/w 现在/t 还/d 停/vi 在/p 这/rzv ，/w 将近/d 两个/mq 小时/n 。/w ”/w 张进/nr 说道/v 。/w “/w 车长/nnt 说/v 一点四/m 十分/d 左右/f 可以/v 出发/vn 。/w 但/c 现在/t 还/d 没法/v 确定/vn 。/w ”/w 为了/p 安抚/v 乘客/n 情绪/n ，/w “/w 现在/t 乘务员/nnd 给/p 每位/r 乘客/n 发/v 了/ule 饼干/n 和/cc 矿泉水/nf 。/w ”/w 
对于/p 具体/a 事故/n 原因/n ，/w “/w 乘务/b 给/p 我们/rr 说/v 解释/vn 就是/v 前方/s 车辆/n 堵住/v 我们/rr ，/w 无法/v 前行/vn 。/w 至于/p 原因/n ，/w 还/d 在/p 联系/v ，/w 不能/v 透露/v 。/w ”/w 张进/nr 表示/v 。/w 
