据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [新闻/n 纵横/v]/nz 》/w 报道/v ，/w 去年/t 12月/t 下旬/t 以来/f ，/w 山西/ns 的/ude1 [大同/ns 大学/nis]/ntu 陆续/d 发生/v 学生/nnt 麻疹/nhd 病例/n ，/w 最新/a [数据/n 显示/v]/nz ，/w 截至/v 昨天/t 中午/t [12/m 点/qt]/mq ，/w [大同/ns 大学/nis]/ntu 已/d 累计/vd 发生/v [32/m 例/n]/mq 病情/n 。/w 其中/rz ，/w [2/m 例/n]/mq 患者/n 已/d 治愈/v 出院/vn 并/cc 返校/vi 上课/vi ，/w 还有/v [30/m 例/n]/mq 病人/n 在/p 医院/nis 隔离/vn 治疗/vn ，/w 目前/t 并/cc 无/v 危重/a 病例/n 。/w 
[大同/ns 市政府/n]/nto 表示/v ，/w 麻疹/nhd 是/vshi 一种/mq 可/v 防/v 、/w 可控/nz 、/w 可/v 治/v 的/ude1 [呼吸道/n 传染病/nhd]/nz ，/w 广大/b 市民/n 不用/d 惊慌/a 。/w 此次/rz [大同/ns 大学/nis]/ntu 发生/v 的/ude1 是/vshi 一起/s [成人/n 麻疹/nhd]/nz 局部/n 聚集性/nz 疫情/n 。/w 目前/t ，/w 发病/vn 学生/nnt 已/d 在/p 接受/v 规范/vn 治疗/vn ，/w 新/a 发病/vn 人/n 已/d 呈/v 明显/a 下降/vi 趋势/n 。/w 
[玉体/nz 横陈/nz]/nz PK/x 诗情画意/n 邵氏/nr 十大/mq 经典/n 风月片/nz 
林志玲/nr 舒淇/nr 小/a S/x 盘点/v 中国/ns 最/d 性感/a 美腿/nz 女星/nnd [/w 组/n 图/n ]/w 
女/b 主播/nnt 当街/nz 舌吻/nz [18/m 岁/qt]/mq 男孩/n 称/v 是/vshi 打招呼/vi 方式/n (/w 图/n )/w 
韩/b [美女/n 主播/nnt]/nz 私照/nz 曝光/vi 低胸/nz 装/v 出镜/nz 露/v 沟/n 搏/vg 话题/n 
