资料/n 图/n 
香港/ns TVB/x 荣誉/n 主席/nnt 邵逸夫/nr 爵士/nnt 今晨/t (/w 7日/t )/w 在/p 寓所/n 安详/a 离世/nz ，/w 终年/n [107/m 岁/qt]/mq 。/w 据/p 香港/ns 《/w [星岛/nz 日报/n]/nz 》/w 网站/n 报道/v ，/w 过百岁/nz 的/ude1 邵爵士/nr ，/w 长寿/a 体/ng 健/ag ，/w 未/d 退/v 任/v 前/f 每年/r 台/q 庆都/nz 能/v 出席/v ，/w 有/vyou [不少/m 人/n]/mq 讨论/v 其/rz 长寿/a 的/ude1 秘诀/n 。/w 
他/rr 接受/v 访问/vn 时/ng 说/v ，/w “/w 长寿/a 之/uzhi 道/qv 在于/v 运动/vn ，/w 运动/vn 很/d 重要/a 呀/y !/w 我/rr 每天/r 早上/t 都/d 要/v 做/v [45/m 分钟/qt]/mq 气功/n ;/w 在家/vi 走路/vi ，/w 以前/f 是/vshi 每周/r [四/m 次/qv]/mq 打/v 高尔夫/n 。/w ”/w 
他/rr 的/ude1 养生之道/n ，/w “/w 我/rr 是/vshi 三/m 不/d 做/v 的/ude1 ：/w 第一/m 不/d 赌钱/vi ，/w 第二/m 不/d 喝酒/vi ，/w 第三/m 不/d 做/v 不/d 正常/a 的/ude1 事/n 。/w ”/w 何谓/v 不/d 正常/a 的/ude1 事/n ?/w 邵逸夫/nr 说/v ，/w 刺激/v 的/ude1 事情/n 对/p 身体/n 不好/a ，/w 总之/c 要/v [正常/a 生活/vn]/nz 。/w 
[香港/ns 电视/n 广播/vn 有限公司/nis]/ntc (/w [无线/b 电视/n]/nz ，/w 即/v TVB/x )/w 7日/t 发布/v 消息/n 称/v ，/w 该/rz 公司/nis 荣誉/n 主席/nnt 邵逸夫/nr 爵士/nnt 当日/t 6时55分/t 在家/vi 人/n 陪伴/v 下/f 于/p 香港/ns 家中/s 安详/a 离世/nz ，/w 享年/n [107/m 岁/qt]/mq 。/w 
