在/p 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 里/f 霸气/an 十足/z 的/ude1 娄艺潇/nr ，/w 坦言/v 生活/vn 中/f 的/ude1 自己/rr 其实/d 非常/d [小鸟/n 依/v 人/n]/nz ，/w 问/v 到/v [择偶/vi 标准/n]/nz ，/w 她/rr 不好意思/a 地/ude2 笑/v 说/v ：/w “/w 我/rr 不会/v 找/v 比/p 我/rr 强/a 很多/m 的/ude1 男生/n ，/w 因为/c 爱情/n 上/f 双方/n 实力/n 要/v 平等/a ，/w 才能/n 很好/ad 的/ude1 相处/vn ，/w 也/d 能/v 互相/d 付出/v 妥协/vn ，/w 天平/n 也/d 就/d 不会/v 倾斜/vn 。/w ”/w 问/v 到/v 如果/c 遇上/v 心仪/v 的/ude1 对象/n 会/v 怎样/ryv ，/w 娄艺潇/nr 笑言/nz ：/w “/w 反正/d 我/rr 不会/v 主动/ad 出击/vi ，/w 我会/r 暗示/v 对方/n 主动/ad 出击/vi 。/w ”/w 
陈赫/nr 为/p 打赌/v 曾/d 喝/vg 化妆水/nz 、/w 吞/v 鸡蛋/nf 
在/p 剧中/n 何炅/nr 与/cc 娄艺潇/nr 的/ude1 对手戏/nz 最多/ad 。/w 娄艺潇/nr 称/v 何炅/nr 的/ude1 笑点/nz 和/cc 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 的/ude1 笑点/nz 不/d 太/d 一样/uyy ，/w 他/rr 有/vyou 他/rr 一些/mq 独特/a 的/ude1 感觉/n ，/w 总是/d 特别/d 搞笑/vi 。/w 
王传君/nr 也/d 透露/v ，/w 胡歌/nr 将/d 演/v 自己/rr 的/ude1 情敌/n ，/w “/w 虽然/c 他/rr 走/v 的/ude1 是/vshi 偶像/n 路线/n ，/w 但/c 他/rr 演/v 喜剧/n 真的/d 是/vshi 放开/v 了/ule 演/v ，/w 非常/d 颠覆/v 。/w 有/vyou 一场/mq 戏/n 就是/v 我/rr 走近/v 他/rr ，/w 要/v 让/v 他/rr 害怕/v 嘛/y ，/w 他/rr 就/d 往后/t 靠/v 一/m 靠/v 就/d 行/ng ，/w 结果/n 他/rr 嘭/nz 的/ude1 [一/d 跳/vi]/mq 就/d 跳到/vf 水盆/nz 上去/vf 了/ule 。/w 出/vf 画面/n 了/ule ，/w 我/rr 当时/t 都/d 傻/a 了/ule ，/w 我/rr 说/v 师哥/n 真的/d 可以/v 这/rzv 样子/n 吗/y ？/w 他/rr 说/v 没问题/nz 。/w ”/w 
另外/c ，/w 李金铭/nr 也/d 剧透/nz 说/v ：/w “/w 在/p [第四/m 部/q]/mq 中/f 我/rr 也/d 会/v 展示/vn 花心/n 的/ude1 一面/n ，/w 而且/c 多/a 了/ule [蓝颜/nr 知己/n]/nz 。/w ”/w 
谈到/v 拍摄/vn 过程/n ，/w 陈赫/nr 笑言/nz 自己/rr 和/cc 王传君/nr 常/d 在/p 一起/s 打赌/v ，/w 输/v 了/ule 的/ude1 除了/p 喝/vg 化妆水/nz 还要/d 生吞/nz 鸡蛋/nf ，/w “/w 有/vyou 一次/mq 我/rr 连续/a 赢/v 了/ule [三/m 次/qv]/mq ，/w 正在/d 得意/a 时/ng ，/w 连输/nz [五/m 次/qv]/mq ，/w 生吞/nz 了/ule [五/m 个/q]/mq 鸡蛋/nf ，/w 恶心/a 坏/a 了/ule 。/w ”/w 
饰演/v 关谷/nr 的/ude1 王传君/nr ，/w 被/pbei 问起/v 剧中/n 的/ude1 怪异/a 口音/n ，/w 他/rr 表示/v 自己/rr 经常/d 模仿/v 日本/ns 朋友/n ，/w “/w 第一季/mq 时/ng 我/rr 台词/n 少/a 还/d 好/a ，/w 但/c 后来/t 台词/n 多/a 就/d 变成/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 风格/n 。/w ”/w 
据悉/v ，/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 将/d 于/p 2014年1月17日/t 播出/v 。/w 
