黄色/n 悍马/n 最/d 受/v 关注/vn 
核心/n 提示/v 
五粮液/nf 高/a 管/v 
坐骑/n 一览/n 
沃尔沃/ntc S80/x 
悍马/n H3/x 
辉腾/nz 
奥迪/n A6L/x 
…/w …/w 
[11/m 辆/q]/mq 启用/v 于/p 2006年/t 和/cc 2007年/t 
两辆/mq 启用/v 于/p 2012年10月22日/t 
启用/v 时/ng 市价/n 均/d 超/v [40/m 万元/q]/mq 
均/d 属于/v 超标/vn 配/v 车/n 
昨日/t 上午/t ，/w 即将/d 被/pbei 拍卖/vn 的/ude1 [宜宾/ns 五粮液/nf 集团公司/nis]/nt 、/w [宜宾/ns 五粮液/nf 股份/n 有限公司/nis]/ntc 约/d [340/m 辆/q]/mq 公务车/nz 正式/ad 面向/v 公众/n 展示/v ，/w 包括/v 悍马/n 、/w 辉腾/nz 、/w 沃尔沃/ntc 、/w 奥迪/n 在/p 内/f 的/ude1 [13/m 辆/q]/mq 五粮液/nf 高/a 管/v 坐骑/n 全部/m 集中/v 亮相/vn 。/w 截至/v 昨日/t ，/w 报名/vi 竞拍/nz 人数/n 已有/v [975/m 人/n]/mq 。/w 
[13/m 辆/q]/mq 高/a 管/v 坐骑/n 均/d 超标/vi 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w [五粮液/nf 集团公司/nis]/nt 所在/n 的/ude1 宜宾/ns 江北/s 城区/n 下/f 着/uzhe 毛毛雨/n ，/w 但/c 这/rzv 丝毫/a 不/d 影响/v 市民/n 看车/v 的/ude1 热情/an 。/w 五粮液/nf 东大门/nz 及/cc 办公/vn 区/n 附近/f 多个/mq 停车场/n 变成/v 展/vg 场/qv ，/w 约/d [340/m 辆/q]/mq 待/vi 拍/v 车/n 集中/v 展示/vn 。/w 
五粮液/nf 高/a 管/v 的/ude1 坐骑/n 集中/v 在/p 五粮液/nf [办公/vn 大楼/n]/nz 后/f 的/ude1 小/a 停车场/n 。/w 包括/v [宜宾/ns 五粮液/nf 集团公司/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 董事长/nnt 唐桥/nr 使用/v 的/ude1 沃尔沃/ntc S80/x ，/w [宜宾/ns 五粮液/nf 集团公司/nis]/nt 总经理/nnt 、/w [宜宾/ns 股份/n 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 刘/nz 中国/ns 和/cc [宜宾/ns 五粮液/nf 股份公司/nis]/nt 总经理/nnt 陈林/nr 使用/v 的/ude1 悍马/n H3/x ，/w 以及/cc [1/m 辆/q]/mq 辉腾/nz 、/w [6/m 辆/q]/mq 奥迪/n A6L/x 等/udeng 。/w 
[成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 注意到/v ，/w 五粮液/nf 高/a 管/v 的/ude1 [13/m 辆车/q]/mq 中/f ，/w 有/vyou [11/m 辆/q]/mq 启用/v 于/p 2006年/t 和/cc 2007年/t ，/w 仅有/nz 两辆/mq 奥迪/n A6L/x 启用/v 于/p 2012年10月22日/t 。/w [13/m 辆/q]/mq 高/a 管/v 工作/vn 车/n 在/p 启用/v 时/ng 的/ude1 市场/n 售价/n 均/d 超过/v [40/m 万元/q]/mq ，/w 均/d 属于/v 超标/vn 配/v 车/n 。/w 
