央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 张国立/nr 将/d 担任/v 主持/vn 。/w 细/a 数/n 历届/b 春晚/n ，/w 明星/nnd 跨界/nz 担任/v 主持/vn 工作/vn 的/ude1 还/d 不/d 在/p 少数/m ，/w 刘晓庆/nr 、/w 姜黎黎/nr 、/w 陈思思/nr (/w 香港/ns )/w 、/w 张瑜/nr 等/udeng 都/d 主持/v 过/uguo 春晚/n 。/w 
