在/p 过去/vf 一年/mq 里/f ，/w 谁/ry 是/vshi 在/p 亚洲/ns 最/d 倒霉/a 的/ude1 人/n ？/w 《/w [日本/ns 时报/n]/nz 》/w 日前/t 发表/v 前/f [美国/nsf 驻/v 亚洲/ns 发展/vn 银行/nis]/nt (/w AsianDevelopmentBank/x )/w 特使/nnt 陈天宗/nr (/w CurtisS/x ./w Chin/x )/w 文章/n 表示/v ，/w 纵观/v 2013/m ，/w 奥巴马/nrf 可谓/v 是/vshi 最/d 倒霉/a 的/ude1 人/n ，/w 国内/s 政策/n 得不到/v 很好/ad 地/ude2 实施/v ，/w 亚太/b 政策/n 也/d [未能/v 如愿/vi]/nz 推行/v ，/w “/w 重返/v 亚太/b ”/w 看上去/v 就/d 像/v 个/q 笑话/n 。/w 
文章/n 称/v ，/w 去年/t [12/m 月初/t]/mq ，/w 《/w [华盛顿/nsf 邮报/n]/nz 》/w 记者/nnt 克里斯·西里撒/nrf (/w ChrisCillizza/x )/w 撰文/vi 指出/v ，/w 去年/t 在/p 华盛顿/nsf 情况/n 最/d 糟糕/a 的/ude1 人/n 当/p 属/v 美国/nsf 总统/nnt 奥巴马/nrf 了/ule 。/w 2013年/t ，/w 美国/nsf 饱受/v 丑闻/n 的/ude1 困扰/vn ，/w 斯诺登/nrf [泄密/vi 事件/n]/nz 与/cc 奥巴马/nrf 医改/nz 的/ude1 失败/vn 也/d 令/v 政府/nis 非常/d 难堪/a 。/w 奥巴马/nrf 医改/nz ，/w 即/v “/w [健康/a 保险/n]/nz 交换/v 项目/n ”/w ，/w 也/d 就是/v 所谓/vn 的/ude1 平价/n 医疗/n 法案/n ，/w 还是/c 奥巴马/nrf 在/p 首任/b 内/f 所/usuo 签署/v 的/ude1 一系列/b 国内/s 立法/vn 的/ude1 核心/n 。/w 
奥巴马/nrf 被/pbei 指/v 系/v 2013/m 在/p 亚洲/ns 最/d 倒霉/a 人/n 重返/v 亚太/b 像/v 笑话/n 
去年/t 在/p 《/w 财富/n 》/w 网站/n 一篇/mq 与/cc 乔瑟·科里亚索/nrf (/w JoseB/x ./w Collazo/x )/w 联合/vd 撰写/v 的/ude1 文章/n 表示/v ，/w 奥巴马/nrf 2013/m 在/p 亚洲/ns 可谓/v 各种/rz 不顺/v 。/w 那么/c ，/w 如果/c 从/p 华盛顿/nsf 的/ude1 视角/n 来看/u ，/w 在/p 亚洲/ns ，/w 谁/ry 的/ude1 2013/m 最/d 糟糕/a ？/w 美国/nsf 的/ude1 亚洲/ns 政策/n 是/vshi “/w 以/p 华盛顿/nsf 为/p 中心/nis 的/ude1 ”/w ，/w 而/cc 基于/p 这样/rzv 的/ude1 背景/n ，/w 奥巴马/nrf 总统/nnt 又一次/mq “/w 获奖/vn ”/w —/w 在/p 亚洲/ns ，/w 他/rr 的/ude1 2013/m 最/d 糟糕/a 。/w 
毫无疑问/dl ，/w 奥巴马/nrf 之所以/c 能/v “/w 荣获/v 此/rzs 奖/n ”/w ，/w 其/rz 原因/n 在于/v 他/rr 未能/v 给/p 曾经/d 一度/d 被/pbei 大肆/d 宣扬/v 的/ude1 “/w 重返/v 亚太/b ”/w 战略/n 增添/v 什么/ry 实质性/n 的/ude1 内容/n 。/w 另外/c ，/w 受/v 美国/nsf 债务/n 问题/n 的/ude1 困扰/vn ，/w 奥巴马/nrf 取消/v 了/ule 他/rr 长期以来/dl 就/d 计划/n 要/v 访问/vn 的/ude1 菲律宾/nsf 与/cc 马来西亚/nsf 。/w 接着/c ，/w 奥巴马/nrf 取消/v 他/rr 整个/b 的/ude1 亚洲/ns 之/uzhi 旅行/vi ，/w 包括/v 出席/v 在/p 印尼/ns 与/cc 文莱/ns 举办/v 的/ude1 APEC/x 与/cc [东盟/ns 峰会/n]/nz 。/w 或者/c 正如/v 一位/mq 亚洲/ns 外交官/nnt 在/p 奥巴马/nrf 取消/v 行程/n 后/f 所/usuo 讽刺/v 的/ude1 那样/rzv ，/w “/w 美国/nsf 重返/v 亚太/b 战略/n 只有/c 一个/mq 问题/n ，/w 就是/v 美国/nsf 并/cc 没有/v 参与/vn 其中/rz 。/w ”/w 
