外/f 媒/ng 称/v ，/w 中/f 日/b 都/d 在/p 东海/ns 上/f 的/ude1 链/ng 状/ng 岛屿/n 领土/n 沿线/f 加强/v 部署/vn 各自/rr 的/ude1 军力/n 。/w 
据/p 英国/ns 《/w [星期日/t 泰晤士报/n]/nz 》/w 网站/n 1月5日/t 报道/v ，/w 日前/t ，/w 东京/nsf 宣布/v 将/d 于/p 2015年初/t 在/p 日本/ns 北方/s 一个/mq [空军/nis 基地/nis]/nz 部署/vn 其/rz [第/m 一批/mq]/mq [3/m 架/qv]/mq “/w 全球鹰/nz ”/w [无人/b 侦察机/n]/nz 。/w 这些/rz 无人机/n 可持续/nz 飞行/vn [30/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 对/p [300/m 英里/q]/mq 以外/f 的/ude1 空中/s 、/w 海上/s 及/cc 导弹/n 活动/vn 进行/vn 侦察/vn 。/w 
报道/v 称/vn ，/w 近来/d ，/w 中/f 日/b 两国/mq 在/p 一系列/b 无人/b 居住/v 的/ude1 岛屿/n 周围/f 展开/v 了/ule 针锋相对/al 的/ude1 海上/s 和/cc 空中/s 巡逻/vn 。/w 
日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 日前/t 参拜/v 了/ule [靖国/nz 神社/nz]/nz 。/w [靖国/nz 神社/nz]/nz 供奉/v 了/ule 日本/ns 的/ude1 战争/n 阵亡/vi 者/k ，/w 包括/v 在/p 二战/n 后/f 被/pbei 判罪/v 的/ude1 [14/m 名/q]/mq [甲级/b 战犯/n]/nz 。/w 而/cc 日本/ns 总务/b 大臣/nnt 新藤义孝/nrj 在/p 2014年/t 元旦/t 对/p [靖国/nz 神社/nz]/nz 的/ude1 参拜/v 更/d 增加/v 了/ule 中国/ns 的/ude1 愤怒/a 。/w 新华社/nt 称/v ，/w 日本/ns 高官/nnt 的/ude1 参拜/v 是/vshi “/w 对/p 东方/s 纳粹/n 的/ude1 顶礼膜拜/nz ”/w 。/w 
日前/t [中国/ns 国家/n 电视台/nis]/nt 播出/v 的/ude1 一个/mq 节目/n 称/v ，/w 安倍/nrf 在/p 看/v 了/ule 电影/n 《/w 永远/d 的/ude1 零/m 》/w 之后/f 被/pbei “/w 深深/d 感动/v ”/w 。/w 影片/n 讲述/v 的/ude1 是/vshi 二战/n 中/f 一名/mq 年轻/a 的/ude1 [日本/ns 零式/nz 战斗机/n]/nz 飞行员/nnt 的/ude1 故事/n 。/w 在/p [新浪/ntc 微博/n]/nz 上/f 出现/v 大量/m 责骂/v 的/ude1 帖子/n 。/w 其中/rz 一个/mq 网友/n 写道/v ：/w “/w 安倍/nrf 正在/d 企图/v 把/pba 日本/ns 变成/v 一架/mq [零式/nz 战斗机/n]/nz 。/w ”/w 另一个/mq 网友/n 称/v 这部/r 影片/n 是/vshi “/w 恐怖/a 宣传/vn ”/w ，/w 还有/v 一个人/mq 则/d 发/v 问道/vi ：/w “/w 他/rr 真的/d 想/v 要/v 再/d 发动/v 一场/mq 战争/n 吗/y ？/w ”/w 
