8日/t 记者/nnt 从/p [新疆/ns 温宿县/ns 法院/nis]/nt 获悉/v ，/w 该/rz 法院/nis 审理/v 一起/s 父亲/n 非法/b 限制/v 女儿/n 人身自由/n 一/m 案/ng ，/w 法院/nis 判决/vn 其父/r 拘役/v 6个月/t 刑期/n 。/w 
2013年9月/t ，/w 被告人/n 王建/nr 因/p 女儿/n 高中/nis 毕业/v 后/f 无所事事/vl ，/w 便/d 将/d 女儿/n 送/v [职业/n 技术学校/nis]/nis 学习/v ，/w 希望/v 女儿/n 学/v 门/n 技术/n 好/a 立足/vi 社会/n ，/w 但是/c ，/w 女儿/n 死活/n 不肯/v 去/vf ，/w 就/d 想/v 外出/vn 玩耍/vi ，/w 为了/p 不/d 让/v 孩子/n 就此/d 沉沦/vi ，/w 王建/nr 将/d 女儿/n 用/p 铁链/n 锁/v 在/p 家中/s 长达/v 一个/mq 半月/t 。/w 女儿/n 砍断/v 锁链/n 到/v [公安/n 机关/n]/nz 报案/vi ，/w 其/rz 父亲/n 被/pbei [公安/n 机关/n]/nz 抓获/v 。/w 
法院/nis 审理/v 认为/v ，/w 根据/p 《/w [中华人民共和国/ns 刑法/n]/nz 》/w 的/ude1 [相关/vn 规定/n]/nz 非法/b 采取/v 拘押/v 、/w 禁闭/v 或者/c 其他/rzv 强制/v 方法/n ，/w 非法/b 剥夺/v 他人/rr 人身自由/n 的/ude1 行为/n ，/w 构成/v [非法/b 拘禁/v 罪/n]/nz 。/w 本案/r 中/f ，/w 被告人/n 王建/nr 采取/v 强制/vn 方法/n ，/w 非法/b 剥夺/v 他人/rr 人身自由/n 的/ude1 行为/n ，/w 其/rz 行为/n 构成/v [非法/b 拘禁/v 罪/n]/nz 。/w 但/c 鉴于/p 其/rz 出发点/n 是/vshi 为了/p 教育/vn 自己/rr 的/ude1 儿女/n ，/w 采取/v 的/ude1 [过激/vn 行为/n]/nz 。/w 在/p 归案/vi 后/f 如实/d 供述/nz 自己/rr 的/ude1 罪行/n ，/w 并/cc 得到/v 了/ule 女儿/n 的/ude1 谅解/vn ，/w 可以/v 酌情/d 处罚/vn ，/w 判决/v 被告人/n 王建/nr 拘役/v 6个月/t 。/w (/w 陶拴科/nr 李勇胜/nr )/w 
