人民网/nz 成都/ns 1月8日/t 电/n （/w 记者/nnt 陈曦/nr ）/w 记者/nnt [今天/t 下午/t]/nz 从/p [成都市/ns 交通/n 运输/vn 委员会/nis]/nt 获悉/v ，/w 为了/p 进一步/d 实施/v 交通/n 先行/vi 战略/n ，/w 解决/v 市民/n 出行/vi 难/a 问题/n ，/w 成都/ns [中心/nis 城区/n]/nz 今年/t 将/d 新增/v [1000/m 辆/q]/mq 公交车/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w [成都/ns 交委/nz]/nt 今年/t 将/d 继续/v 坚持/v 以/p [大力/d 发展/vn]/nz [公共/b 交通/n]/nz 为/p 根本/a ，/w 将/d 提升/v 公共/b [交通/n 运输/vn]/nz 服务质量/gi 、/w 促进/v 城乡/n 公交/b 融合/v 发展/vn 作为/p 保障/vn 和/cc 发展/v 民生/n 的/ude1 [重要/a 内容/n]/nz ，/w 将/d 构建/v 现代/ntc 公交/b 运输/v 网络/n 体系/n 作为/p 增强/v 城市/n 活力/n 、/w 提升/v 竞争力/n 的/ude1 重大/a [基础/n 工程/n]/nz ，/w 切实/ad 把/pba [成都/ns 市委/nis]/nto 、/w 市政府/n 的/ude1 民生/n 情怀/n 和/cc 惠民/ns 政策/n 落到实处/n 。/w 
今年/t ，/w 成都/ns [中心/nis 城区/n]/nz 将/d 新增/v [1000/m 辆/q]/mq 公交车/nz 投入/v 运营/vn ，/w 同时/c 全面/ad 落实/v 按/p 群众/n 需求/n 开行/v 公交车/nz 的/ude1 管理/vn 要求/n ，/w 加密/vn 优化/v 公交/b 线/n 网/n 布局/n ，/w 新/a 开行/v 免费/vn 社区/n 巴士/n [40/m 条/q]/mq 以上/f ，/w 加快/v 推进/vn [中心/nis 城区/n]/nz 公交/b 服务/vn 满/a 覆盖/v 。/w 确保/v 在/p 2014/m 年底/f 前/f ，/w 常规/n [公交/b 分担/v 率/v]/nz 突破/v 30%/m ，/w 争取/v 大/a 面/nf 、/w 高/a 堆/v 、/w 侯家/nz 等/udeng [10/m 个/q]/mq 公交/b 场站/n 综合体/nz 在/p 年/qt 内/f 启动/v 开工/vn 。/w 全力/d 加快/v 二/m 圈层/n 公交/b 融合/v 发展/vn 工作/vn 进度/n ，/w 积极/ad 推进/vi 龙泉驿区/ns 、/w 新都区/ns 等/udeng 二/m 圈层/n 区县/n 的/ude1 公交/b 市场/n 整合/vn 。/w 确保/v 于/p 2014/m 年底/f 前/f 全面/ad 实现/v 二/m 圈层/n 与/cc [中心/nis 城区/n]/nz 公交/b 服务/vn “/w 同/p 城/n 、/w 同/p 质/ng 、/w 同价/nz ”/w 目标/n 。/w 
