韦唯/nr 
韦唯/nr 1986年/t 出道/vi 并/cc 开始/v 崛起/vn ，/w 1988年/t ，/w 韦唯/nr 演唱/v 了/ule 《/w 爱/v 的/ude1 奉献/vn 》/w 一举成名/vl 。/w 从此/d 星路/nz 辉煌/a ，/w 又/d 嫁给/v 了/ule 瑞典/nsf 钢琴家/nnt 迈克尔/nrf ，/w 养育/v [三/m 个/q]/mq 儿子/n 。/w 
本/rz 以为/v 她/rr 会/v 一直/d 这样/rzv 幸福/a 下去/vf ，/w 直到/v 2003年/t 韦唯/nr 离婚/vi 。/w 然而/c 最/d 令/v 她/rr 痛苦/an 的/ude1 是/vshi 她/rr 与/cc 恩师/n 李谷一/nr 的/ude1 关系/n ，/w 那场/r 著名/a “/w 中国/ns 歌坛/n 第一/m 案/ng ”/w 的/ude1 官司/n 史韦唯/nr 陷入/v 低谷/n 。/w 
