图片/n 来自/v 网络/n 
[今天/t 上午/t]/nz ，/w 2014/m [央视/j 春节/t 联欢/vn 晚会/n]/nz 官方/n 微博/n 公布/v 了/ule 春晚/n 主持/v 阵容/n ，/w 他们/rr 分别/d 是/vshi ：/w 张国立/nr 、/w 朱军/nr 、/w 董卿/nr 、/w 毕福剑/nr 、/w 李思思/nr 。/w 这次/r 的/ude1 [五/m 人/n]/mq 组/n 也/d [彻底/ad 改变/v]/nz 了/ule 前/f 几年/mq [三/m 男/b 三/m 女/b]/nz 的/ude1 [六/m 人/n]/mq 阵容/n 。/w 
创新/vi ：/w 张国立/nr 主持/v 
冯小刚/nr 从/p 担任/v 2014/m 央视/j 春晚/n 总/b 导演/nnt 后/f ，/w 一直/d 致力于/v 创新/vn 。/w 已/d 曝光/vi 的/ude1 [五/m 位/q]/mq 主持人/nnt 中/f ，/w 张国立/nr 的/ude1 出现/vn 最/d 让/v 人/n 意外/a 。/w 从/p 2013年10月份/t ，/w 有关/v 张国立/nr 担当/v 春晚/n 主持人/nnt 的/ude1 消息/n 已有/v 苗头/n ，/w 他/rr 当时/t 受/v 访/v 时/ng 也/d 曾/d 说/v ：/w “/w 主持/v 这个/rz 活儿/n 我/rr 很/d 擅长/v 啊/y ，/w 大家/rr 都/d 知道/v 我/rr 多才多艺/vl 嘛/y 。/w ”/w 
除了/p 担任/v 主持人/nnt ，/w 张国立/nr 还是/c 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 艺术/n 顾问/nnt 。/w 但/c 他/rr 昨天/t 出席/v 活动/vn 时/ng ，/w 却/d 不愿/nz 透露/v 关于/p 春晚/n 的/ude1 任何/rz 细节/n ，/w 并/cc 大/a 打/v 太极/n 说/v ：/w “/w 我/rr 等/udeng 一下/mq 问问/v 冯小刚/nr 能/v 不能/v 说/v 。/w 现在/t 网上/s 有/vyou 各种/rz 消息/n ，/w 我/rr 现在/t 不能/v 去/vf 回答/v 这样/rzv 的/ude1 问题/n ，/w 我/rr 一会儿/mq 给/p 你/rr 冯小刚/nr 电话/n ，/w 你/rr 直接/ad 打给/nz 他/rr 吧/y 。/w ”/w 
另外/c ，/w 在/p 主持/v 大型/b 晚会/n 方面/n ，/w 张国立/nr 有/vyou 丰富/a 经验/n ，/w 他/rr 曾/d 主持/v 过/uguo 金鸡奖/nz 、/w [中国/ns 电影/n 导演/nnt 协会/nis]/nt [表彰/vn 大会/n]/nz 等/udeng 多个/mq [大型/b 活动/vn]/nz ，/w 其/rz 冷幽默/nz 的/ude1 主持/vn 风格/n 也/d 备受/v 好评/n 。/w 
