据/p 台湾/ns [联合/vd 新闻网/n]/nz 报道/v ，/w 王力宏/nr 和/cc 嫩/a 妻/ng 李靓蕾/nr 闪婚/nz 引起/v 各界/rz 关注/v ，/w 王力宏/nr 只/d 简单/a 介绍/v 过/uguo 爱妻/n 的/ude1 高/a 学历/n ，/w 对于/p 李靓蕾/nr 身家/n 背景/n 则/d 保密/vn 到家/a 。/w 据报导/nz ，/w 李靓蕾/nr 母亲/n 李瑶敏/nr 外表/n 亮丽/a ，/w 年轻时/nz 曾/d 当/p 过/uguo [电影/n 明星/nnd]/nz ，/w 与/cc 万梓良/nr 、/w 关之琳/nr 合演/v 《/w [喋血/nz 风云/n]/nz 》/w ，/w 李瑶敏/nr 饰演/v [国际/n 刑警/nnt]/nz 一角/n ，/w 剧中/n 还有/v 不少/m 武打/n 戏/n 。/w 
据/p 报道/v ，/w [南/b 侨/ng 集团/nis]/nt 会长/nnt 陈飞龙/nr 也/d 被/pbei 爆料/v 与/cc 李瑶敏/nr 交情/n 匪/dg 浅/a ，/w 陈飞龙/nr 方面/n 回应/vn ，/w 李瑶敏/nr 是/vshi 南/b 侨/ng 的/ude1 供应商/nnt 兼/v 顾问/nnt ，/w 双方/n 公司/nis 一直/d 保持/v 业务/n 往来/vn ，/w 他/rr 也/d 坦承/v 李靓蕾/nr 是/vshi 李瑶敏/nr 的/ude1 女儿/n ，/w 但/c 陈飞龙/nr 表示/v 很久/d 没/d 见到/v 她/rr 了/ule ，/w 不方便/nz 回答/v 他人/rr 隐私/n 。/w 
