假结婚/nz 骗/v 彩礼/n 。/w （/w 图/n 据/p 网络/n ）/w 
古蔺/ns 警方/n 户籍/n 检查/v 时/ng ，/w 抓获/v 一名/mq 通过/p 假结婚/nz 骗/v 礼金/n 的/ude1 贵州/ns 女子/n 
近日/t ，/w [泸州市/ns 古蔺县/ns 公安/n 分局/nis]/nt 民警/nnt 根据/p 线/n 报/n ，/w 在/p 开展/v “/w [一/d 标/v]/mq 三/m 实/ad ”/w 户籍/n 检查/vn 专项/b 工作/vn 时/ng ，/w 发现/v 一名/mq 陈姓/nz 女子/n 身份/n 可疑/a ，/w 民警/nnt 随后/d 进行/vn 了/ule 详细/a 调查/vn ，/w 最终/d 顺藤摸瓜/vl ，/w 擒获/v 一名/mq 在/p 多/a 地/ude2 诈骗/v 彩礼/n 金/b [12/m 万元/q]/mq 的/ude1 逃犯/n 。/w 目前/t ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 已/d 移交/v [江苏省/ns 泰州市/ns 公安局/nis]/nt 处理/vn 。/w 
顺藤摸瓜/vl 民警/nnt 抓获/v 网上/s 逃犯/n 
近日/t ，/w [古蔺县/ns 二郎镇/ns 派出所/nis]/nt 民警/nnt 在/p “/w [一/d 标/v]/mq 三/m 实/ad ”/w 户籍/n 检查/vn 专项/b 工作/vn 中/f ，/w 发现/v 该镇/r 一名/mq 名叫/v 陈晓/nr 的/ude1 女性/n 的/ude1 身份证/n 有/vyou 问题/n 。/w 在/p 随后/d 的/ude1 调查/vn 中/f ，/w 民警/nnt 怀疑/v 该/rz 女子/n 的/ude1 身份/n 有/vyou 造假/v 嫌疑/n ，/w 而/cc 在/p 此/rzs 之前/f ，/w 警方/n 也/d 收到/v 了/ule 相关/vn 线索/n 。/w 通过/p 上网/v 查询/vn 比/p 对/p ，/w 民警/nnt 发现/v 陈晓/nr 的/ude1 身份/n 确实/ad 有/vyou 假/a ，/w 陈晓/nr 原名/n 王紫/nr ，/w 系/v 贵州省/ns 毕节市/ns 人/n 。/w 
更/d 令/v 民警/nnt 惊讶/a 的/ude1 是/vshi ，/w 这/rzv 名位/n 看似/v 平常/a 的/ude1 妇女/n ，/w 之前/f 竟然/d 曾/d 在/p 安徽/ns 、/w 山东/ns 、/w 江苏/ns 等/udeng 地/ude2 实施/v 诈骗/vn ，/w 以/p “/w 假结婚/nz ”/w 的/ude1 方式/n 骗取/v 结婚/vn 彩礼/n ，/w [涉案/vn 金额/n]/nz 高达/v [12/m 万元/q]/mq 。/w 2011年3月15日/t 和/cc 2012年10月22日/t ，/w 该/rz 女子/n 分别/d 被/pbei 江苏/ns 警方/n 和/cc 山东/ns 警方/n 列为/v 上网/vn 逃犯/n 。/w 
确认/v 身份/n 后/f ，/w [二郎镇/ns 派出所/nis]/nt 民警/nnt 立即/d 实施/v 布控/nz ，/w 随后/d 成功/a 将/d 王紫/nr 抓获/v 。/w 经过/p 民警/nnt 审讯/vn ，/w 王紫/nr 的/ude1 诈骗/vn 经历/n 逐渐/d 浮出水面/v 。/w 
