新年伊始/bl ，/w 全国/n [土地/n 市场/n]/nz 迎来/v 开门红/vl 。/w 昨天/t 北京/ns 、/w 杭州/ns 有/vyou 多/a 宗/vg 地块/n 成交/v ，/w 全国/n [土地/n 市场/n]/nz 热度/n 不/d 减/v 。/w 其中/rz ，/w 北京/ns 房山/ns 一/m 商业/n 金融/n 用地/n 溢价率/nz 达到/v 214%/m ，/w 楼面价/nz 高达/v [1/m ./w 5/m 万元/q]/mq //w 平米/q 。/w 
中/f 型/k 房/n 企/ng 加入/v 抢/v 地/ude2 行列/n 
记者/nnt 从/p [北京/ns 土地/n 整理/v 储备/vn 中心/nis]/nt 网站/n 看到/v ，/w [4/m 宗/vg]/mq 地块/n 中/f 有/vyou [两/q 宗/vg]/mq 住宅/n 类/q 地块/n ，/w 一宗/mq [商业/n 用地/n]/nz ，/w 一宗/mq [文化/n 娱乐/vn 用地/n]/nz ，/w 总/b 出让/v [建筑/n 面积/n]/nz 达到/v 了/ule [64/m ./w 37/m 万/d 平米/q]/mq 。/w 拿/v 地方/n 为/p [北京/ns 财/n 懋/ng 房地产/n 开发/vn 有限公司/nis]/nt 、/w [北京/ns 房/n 开/v 韩建/nr 置业/n 有限公司/nis]/nt 等/udeng 中/f 型/k 房/n 企/ng ，/w 未见/nz 大型/b 品牌/n 房/n 企/ng 的/ude1 身影/n 。/w 
为此/bl ，/w [中原/ns 地产/n]/ntc 首席/n 分析师/nnt 张大伟/nr 分析/vn 认为/v ，/w 2013年/t 北京/ns [土地/n 市场/n]/nz 活跃/a 的/ude1 大部分/n 是/vshi [北京/ns 城建/n]/nz 、/w 万科/nz 、/w 绿地/n 、/w 恒大/nz 等/udeng 一线/n 房/n 企/ng ，/w 从/p 2013年四季度/t 开始/v ，/w 中/f 型/k 房/n 企/ng 也/d 逐渐/d 开始/v 加入/vn 到/v 抢/v 地/ude2 行列/n 。/w 
北京/ns [土地/n 溢价率/nz]/nz 最/d 高超/a 200%/m 市场/n 热度/n 不/d 减/v 
在/p [链/ng 家/q 地产/n 市场/n 研究部/nis]/nt 张旭/nr 看来/v ，/w 目前/t 房/n 企/ng 对/p 未来/t 北京/ns 房价/n 的/ude1 走势/n 依然/d 乐观/a 。/w 其中/rz ，/w 在/p 不/d 考虑/v 配/v 建/v 的/ude1 情况/n ，/w 顺义/ns 赵全营/nz 区域/n 的/ude1 楼面价/nz 已经/d 超过/v 了/ule [1/m 万元/q]/mq //w 平米/q ，/w 而/cc 不论是/c 区位/n ，/w 还是/c 配套/vn 都/d 更为/d 成熟/a 的/ude1 顺义/ns 城区/n ，/w 房价/n 也/d 不过/c 2万/m //w 平米/q 出头/vi ，/w 若/c 扣除/v 配/v 建成/vn 本/rz 后/f ，/w 相比/vi 房价/n 来看/u ，/w 地价/n 明显/a 较高/ad 。/w 
更/d 值得/v 关注/vn 的/ude1 是/vshi ，/w [北京/ns 创意/n 港/n 商务/n 服务/vn 有限公司/nis]/nt 、/w [北京/ns 房/n 开/v 鼎盛/z 投资/vn 有限公司/nis]/nt 和/cc [云南/ns 城/n 投/v 置业/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc 联合体/n 以/p [24/m ./w 6/m 亿/m 万元/q]/mq 竞得/nz 北京市/ns [房山区/ns 拱辰/nz 街道/ns 办事处/nis]/nt 及/cc 长阳镇/ns 09-04/m -/w 21/m 地块/n 商业/n 金融/n 用地/n ，/w 起价/n 仅/d 7.83亿/m ，/w 溢价率/nz 却/d 达到/v 214%/m ，/w 楼面价/nz 高达/v [1/m ./w 5/m 万元/q]/mq //w 平米/q 。/w 
另外/c ，/w 本次/r 出让/v 的/ude1 地块/n 中/f 仍/d 有/vyou 大量/m 自主性/n 商品房/n 用地/n ，/w 其中/rz ，/w [两/q 宗/vg]/mq 住宅/n 类/q 土地/n 需/v 配/v 建/v 自住/nz 型/k [商品/n 住房/n]/nz 及/cc 限价房/nz ，/w 合计/v [16/m ./w 93/m 万/d 平米/q]/mq ，/w 占/v 比/p 为/p 37.2%/m 。/w 对此/d ，/w 张旭/nr 认为/v ，/w 在/p 未来/t 整体/n 住宅/n 土地/n 供应/vn 增加/v 、/w 低价/n 自住/nz 型/k 商品/n 房源/n 的/ude1 入市/v 等/udeng 情况/n 看/v ，/w 目前/t 个别/a 房/n 企/ng 高价/n 拿/v 地/ude2 的/ude1 行为/n 存在/v 一定/b 盈利/vn 风险/n 。/w 
多/a 城/n [土地/n 市场/n]/nz 迎来/v 集中/vn 成交/v 
进入/v 2014年/t ，/w 热点/n 城市/n [土地/n 市场/n]/nz 保持/v 上/f 一年/mq 火热/z 成交/v 势态/n 。/w 据/p [东方/s 早报/n]/nz 近日/t 援引/v [21/m 世纪/n]/mq 不动产/n 发布/v 的/ude1 监测/vn [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2014年1月/t ，/w 上海/ns 至少/d 有/vyou [27/m 幅/q]/mq [经营/vn 性/ng 用地/n]/nz 计划/n 出让/v ，/w 累计/v 起拍价/nz 已/d 达/v [136/m ./w 8/m 亿元/q]/mq 。/w 
据/p 中新网/nz [房产/n 频道/n]/nz 了解/v ，/w 在/p 刚刚/d 过去/vf 的/ude1 2013年/t ，/w [一线/n 城市/n]/nz 均/d 创造/v 了/ule 年度/n 土地/n 成交/v 记录/vn ，/w 特别/d 是/vshi 北京/ns 和/cc 上海/ns 均/d 远/a 超/v 历史/n 最高/a ，/w 其中/rz ，/w 北京/ns 突破/v 1800亿/m ，/w 上海/ns 更是/d 接近/v 2200亿/m 。/w 在/p 各/rz 大/a 成交/v 加大/v 土地/n 供应/vn 的/ude1 政策/n 带动/v 下/f ，/w 有/vyou 业内人士/n 预计/v ，/w 2014年/t 开/v 年/qt 各地/rzs [土地/n 市场/n]/nz 依然/d 升温/vi ，/w 从/p 短期/b 看/v ，/w 预计/v 地/ude2 王/n 依然/d 会/v 频繁/a 出现/v 。/w 
