据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 陈奕迅/nr (/w Eason/x )/w 惊传/nz 躁郁症/nz 爆发/v ！/w 他/rr 1日/t 臭/a 脸/n 出席/v 香港/ns 《/w 叱吒/nz 颁奖/vn 礼/n 》/w ，/w 唱歌/vi 走音/nz 、/w 玩弄/v 奖/n 座/q ，/w 还/d 崩溃/vi 向/p 友人/n 诉苦/vi ：/w “/w 我/rr 不/d 知道/v 现在/t 在/p 这里/rzs 做/v 什么/ry ？/w ”/w 脱序/nz 行为/n 令人担忧/al 。/w 据悉/v ，/w 他/rr 最近/t 身心/n 疲惫不堪/al ，/w 加上/v 老婆/n 徐濠萦/nr 上月/t 更/d 以/p 个人/n 名义/n 买下/v [2/m ./w 31/m 亿元/q]/mq 港币/n 豪宅/n ，/w 经济/n 压力/n 太/d 沉重/a ，/w 引爆/v 躁郁症/nz 。/w 
陈家瑛/nr 与/cc 陈奕迅/nr （/w 资料/n 图/n ）/w 
现/tg [39/m 岁/qt]/mq 的/ude1 Eason/x 与/cc 徐濠萦/nr 结婚/vi 7年/t ，/w 他/rr 是/vshi 家中/s 的/ude1 经济/n 支柱/n ，/w 父亲/n 罹患/nz 肝病/nhd ，/w 医疗费/n 也/d 全/a 由/p 他/rr 埋单/nz ，/w 每月/r 开销/n 庞大/a 。/w 他/rr 去年/t 7月/t 曾/d 在/p 香港/ns 演唱/v 会上/n 自爆/nz 有/vyou 躁郁症/nz 和/cc [人群/n 恐惧症/n]/nz ，/w 精神/n 状况/n 不稳/nz ，/w 但/c 为/p 扛/v 家计/n ，/w 他/rr 无法/v 停工/vi 休息/v ，/w 只能/v 不/d 断开/v 巡演/vn 挣钱/vi ，/w 因此/c 收入/n 虽/c 年年/d 破/v 亿/m ，/w 却/d 承受/v 极大/a 压力/n 。/w 
[颁奖/vn 典礼/n]/nz 行为/n 脱序/nz 
他/rr 1日/t 出席/v [颁奖/vn 典礼/n]/nz 时/ng ，/w 在/p 台上/s 摆臭/nz 脸/n 、/w 唱歌/vi 不/d 认真/ad ，/w 到/v 后台/n 还/d 扮/v 僵尸/n 、/w 抛/v 奖/n 座/q ，/w 行为/n 怪异/a ，/w 遭/v 网友/n 批/q “/w 歌神/nz ”/w 变/v “/w 瘟神/n ”/w ，/w 传/v 他/rr 因/p 不满/an 陈家瑛/nr 逼/v 他/rr 出席/v 典礼/n ，/w 故意/d 捣乱/v 报复/vn ，/w 他/rr 却/d 否认/v ：/w “/w 没有/v 同期/f 歌手/nnt 陪伴/v ，/w 有点/d 闷/v ，/w 把/pba 闷气/an 发出/v 来/vf 。/w ”/w 
但/c 据/p 香港/ns 杂志/n 报导/v ，/w 真正/d 导火线/n 是/vshi 徐濠萦/nr 上月/t 买下/v 2.31亿/m 豪宅/n ，/w 他/rr 负担/n 父亲/n 和/cc 妻小/n 开销/n 已/d 相当/d 吃力/a ，/w 现/tg 又/d 多/a 了/ule 每月/r 至少/d [270/m 万元/q]/mq 房贷/nz ，/w 压/v 得/ude3 他/rr 喘/v 不/d 过气/nz 。/w 他/rr 入/v 行/ng 后/f ，/w 只/d 在/p 2000年/t 以/p [8500/m 万元/q]/mq 台币/n 买/v 过/uguo [一/d 栋/q]/mq 房/n ，/w 2008年/t 为/p 付/v 爸爸/n 医疗费/n 而/cc 卖掉/v ，/w 之后/f 都/d 租房子/nz 住/vi 。/w 
