人民网/nz 成都/ns 1月8日/t 电/n （/w 宋艳/nr ）/w 成都/ns 公办/b 中小学/n 、/w [公办/b 幼儿园/nis]/nt 在编/v 教师/nnt 近/a [9/m 万/d 人/n]/mq 将/d 打破/v “/w 铁饭碗/n ”/w 。/w 今日/t ，/w 记者/nnt 从/p [成都市/ns 教育局/nis]/nto 获悉/v ，/w 《/w [成都市/ns 教育局/nis]/nto 关于/p 教师/nnt 退出/v 教学/vn 岗位/n 的/ude1 [实施/v 办法/n]/nz 》/w 将/d 于/p 2014年2月10日/t 起/vf 施行/v ，/w 有效期/n 3年/t 。/w 这/rzv 标志着/v 成都/ns 全市/n 范围内/nz 统一/vn 实行/v 教师/nnt 退出/v 制度/n 。/w 
[四/m 种/q]/mq 渠道/n 退出/v 
《/w 办法/n 》/w 制定/v 了/ule [四/m 种/q]/mq 退出/v 渠道/n ，/w 包括/v 转岗/vn 、/w 待岗/vn 培训/vn 、/w 解聘/v 和/cc 辞聘/nz 。/w [成都市/ns 教育局/nis 人事处/nis]/nt 处长/nnt 郭越中/nr 介绍/v 说/v ，/w 对/p 不能/v 胜任/vn 、/w 坚持/v 教学/vn 岗位/n 工作/vn 的/ude1 教师/nnt ，/w 先/d 实行/v 转岗/vn 这/rzv 一/m 退出/v 渠道/n ，/w 并/cc 进行/vn 待岗/vn 培训/vn ，/w 由/p 各级/r 教师/nnt 管理/v [服务/vn 机构/n]/nz 指导/v 学校/nis 安排/v 进修/vn 学习/v 、/w 跟/p 岗/n 培训/vn ，/w 给予/vn 教师/nnt 改进/v 和/cc 补救/vn 的/ude1 机会/n 。/w 不/d 愿意/v 转岗/vn 、/w 待岗/vn 培训/vn ，/w 或/c 待岗/vn 期满/vi 仍然/d 不能/v 竞争上岗/v 的/ude1 ，/w 由/p 聘用/v 单位/n 予以/vx 解聘/v 。/w “/w 这种/r 循序渐进/vl 的/ude1 退出/vn 机制/n ，/w 既/c 能/v 提高/vn [教师/nnt 素质/n]/nz ，/w 又/d 能/v 给/p 教师/nnt 提供/v 改进/vn 和/cc 补救/vn 的/ude1 空间/n 和/cc 时间/n 。/w ”/w 
据介绍/nz ，/w 目前/t ，/w [成都/ns 公办/b 中小学校/n]/nt 、/w [公办/b 幼儿园/nis]/nt 在编/v 教师/nnt 9万多人/m 适用/vi 本/rz 《/w 办法/n 》/w 。/w 
首次/m 提出/v 合同/n 退出/v 机制/n 
《/w 办法/n 》/w 规定/n 退出/v 方式/n 采用/v “/w 合同/n 退出/v 机制/n ”/w ，/w 即将/d 教师/nnt 退出/v 教学/vn 岗位/n 的/ude1 相应/vn 条款/n 和/cc 内容/n 格式/n 化为/v 合同/n 。/w 郭越/nr 中/f 表示/v ，/w 这样/rzv 就/d 解决/v 了/ule 退出/v 渠道/n 的/ude1 合法性/n 问题/n ，/w 降低/v 了/ule 争议/vn 处理/vn 的/ude1 [诉讼/vn 风险/n]/nz 。/w 
对于/p 退出/v 程序/n ，/w 《/w 办法/n 》/w 规定/n 符合/v 校内/s 转岗/vn 和/cc 待岗/vn 培训/vn 的/ude1 ，/w 由/p [学校/nis 行政/n]/nz 会/v 研究/vn 后/f 实施/v ，/w 并/cc 报/n 教师/nnt 管理/v [服务/vn 机构/n]/nz 备案/vi ；/w 符合/v 校际/b 转岗/vn 或/c 解聘/v 条件/n 的/ude1 ，/w 由/p [学校/nis 行政/n]/nz 会/v 研究/vn 后/f ，/w 报/n 教师/nnt 管理/v [服务/vn 机构/n]/nz 审核/vn ，/w 并/cc 经/p 同级/b [教育/vn 行政部门/n]/nz 审批/vn 后/f 实施/v ，/w 学校/nis 应/v 提供/v [事实/n 依据/n]/nz 和/cc 说明/v 。/w “/w 这样/rzv 保证/v 退出程序/gi 的/ude1 透明/a 化/v 、/w 正规化/vn 。/w ”/w [成都市/ns 教育局/nis]/nto 相关/vn 人员/n 说道/v 。/w 
