四川省/ns 成都市/ns [330/m 个/q]/mq 检察/b 点/qt （/w 室/n ）/w 实现/v 全/a 覆盖/v 式/k 检察/b 服务/vn 。/w 图/n 为/p 新津县/ns 开展/v “/w 检察官/nnt 茶馆/nis 说法/n ”/w 活动/vn 。/w 傅鉴/nr 摄/vg [河南省/ns 西峡县/ns 检察院/nis]/nt 开展/v “/w 进/vf 农家/nnd 门/n 、/w 知/v 农家/nnd 事/n 、/w 解/v 农家/nnd 忧/ng 、/w 帮/v 农家/nnd 富/vg ”/w 活动/vn 。/w 图/n 为/p 检察官/nnt 与/cc 菇农/nnd 交流/vn 。/w 郝庆华/nr 摄/vg [陕西省/ns 西安市/ns 阎良区/ns 人民检察院/nis]/nt 举行/v 开放/vn 日/b 活动/vn ，/w 邀请/v 各界/rz 代表/nnt 参观/v 、/w 座谈/vn ，/w 监督/vn 指导/vn 检察/b 工作/vn 。/w 图/n 为/p 代表/nnt 参观/v 审讯/vn 室/n 。/w 解娜/nr 摄/vg 
《/w 人民日报/nz 》/w （/w 2014年01月08日15/t 版/n ）/w 
