写/v 报告/n ，/w 是/vshi 领导干部/nnt 的/ude1 经常性/n 工作/vn 之一/rz ，/w 是/vshi 总结经验/v 的/ude1 好/a 方法/n ，/w 也/d 是/vshi 上级/n 了解/v 下级/n 工作/vn 情况/n 的/ude1 [重要/a 途径/n]/nz 。/w 毛泽东/nr 曾/d 说/v 过/uguo 一句话/l ：/w “/w 看/v 邓小平/nr 的/ude1 报告/n 好像/v 吃/v 冰糖葫芦/nf 。/w ”/w 这/rzv 句话/q 生动/a 形象/n 地/ude2 表现/v 了/ule 毛泽东/nr 对/p 邓小平/nr 所/usuo 写/v 报告/n 的/ude1 喜爱/vn 。/w 在/p 他/rr 对/p 邓小平/nr 报告/n 的/ude1 批示/n 中/f ，/w 经常/d 有/vyou “/w 此/rzs 报/n 很好/ad ”/w 、/w “/w 内容/n 极好/d ”/w 、/w “/w 极/d 可宝贵/nz ”/w 、/w “/w 非常/d 好/a ”/w 之类/rz 的/ude1 赞语/n 。/w 邓小平/nr 写/v 报告/n 有/vyou 什么/ry 特点/n 呢/y ？/w 试举/v [几/d 例/n]/mq 。/w 
1944年7月/t ，/w 毛泽东/nr 给/p [7/m 个/q]/mq 地方/n 的/ude1 中央局/n 或/c [中央/n 分局/nis]/nt 负责人/nnt 发/v 了/ule 一封/mq 电报/n ，/w 列举/v 了/ule “/w 请予/nz 电复/nz ”/w 的/ude1 [十/m 个/q]/mq 问题/n ，/w 内容/n 涉及/v 各/rz [抗日/vn 根据地/n]/nz 工作/vn 的/ude1 各/rz 方面/n 内容/n 。/w 此举/rzv 既有/v [调查/vn 研究/vn]/nz 、/w 集思广益/vl 之意/nz ，/w 也/d 可/v 起到/v 观察/vn 、/w 考量/vi 领导干部/nnt 的/ude1 作用/n 。/w 时任/v 北方局/nt 代理/v 书记/nnt 的/ude1 邓小平/nr 在/p 报告/n 中/f 逐条/d 回复/v 。/w 12月9日/t ，/w 毛泽东/nr 在/p 报告/n 上/f 批示/n ：/w “/w 此/rzs 报/n 很好/ad ，/w 请/v 转发/v 平原/n 、/w 山东/ns 、/w 华中/ns 、/w 湖北/ns 、/w 东江/ns 各处/rzs 。/w ”/w 25日/t ，/w 他/rr 又/d 致电/v 邓小平/nr ：/w “/w 关于/p [十/m 个/q]/mq 问题/n 的/ude1 答复/vn 早已/d 收到/v ，/w 内容/n 极好/d 。/w 除/p 抄/v 给/p 此间/rzs 许多/mq 同志/n 阅读/v 外/f ，/w 并/cc 转发/v 各地/rzs 参考/vn 。/w 我/rr [完全/ad 同意/v]/nz 你们/rr 的/ude1 路线/n ，/w 望/v 坚持/v 贯彻/vn 下去/vf 。/w ”/w 邓小平/nr 的/ude1 复电/nz [七/m 百余/mq]/mq 字/n ，/w 分/qt 十条/mq 列出/v ，/w 恰好/d 对应/vi 毛泽东/nr 的/ude1 [十/m 个/q]/mq 问题/n ，/w 毛泽东/nr 问/v 得/ude3 具体/a 、/w 明确/a ，/w 邓小平/nr 答复/vn 得/ude3 简洁/a 、/w 清楚/a 。/w 例如/v ，/w 毛泽东/nr 就/d 抗日/vn 统一战线/n 政策/n 的/ude1 执行/vn 问题/n ，/w 询问/v “/w 对于/p 党外人士/n 的/ude1 团结/vn 、/w ‘/w 三三制/n ’/w 的/ude1 推行/vn 是否/v 生长/vn 了/ule 一种/mq ‘/w 左/f ’/w 的/ude1 现象/n ？/w …/w …/w 同时/c ，/w 右/f 的/ude1 现象/n 是/vshi 些/q 什么/ry ？/w ”/w 邓小平/nr 答复/vn ：/w “/w 减租/vn 、/w 减息/vn 、/w 简政/nz 和/cc 反/vi 奸/ng 以来/f ，/w 对/p 团结/v 党外人士/n ，/w 发生/v 了/ule 一些/mq ‘/w 左/f ’/w 的/ude1 偏向/n ”/w 。/w 接着/c 提出/v ：/w “/w 调整/v 办法/n 是/vshi ：/w 开/v 生产/vn 运动/vn 、/w [生产/vn 劳动/vn]/nz 等/udeng 会/v 时/ng ，/w 请/v 参议员/nnt 和/cc 一些/mq 经营/vn 生产/vn 好/a 的/ude1 士绅/n 参加/v 。/w …/w …/w 党内/s 整风/vn ，/w 克服/v 宗派主义/n ，/w 讨论/v [统一/vn 领导/n]/nz 和/cc 三三制/n 政策/n 的/ude1 运用/vn 。/w ”/w 又/d 例如/v ，/w 对于/p 毛泽东/nr 提出/v 的/ude1 [大/a 生产/vn 运动/vn]/nz 后/f 的/ude1 人民/n 负担/n 和/cc 军民/n 生活/vn 问题/n ，/w 邓小平/nr 的/ude1 回答/vn 是/vshi ：/w “/w 估计/v 太行/ns 只能/v 减轻/vn 人民/n 负担/n 百分之十/m 。/w 今年/t 收成/n 不/d 坏/a ，/w 人民/n 负担/n 能力/n 尚无/v 问题/n 。/w 军队/n 生活/vn ，/w 现在/t 比/p 大/a 灾荒/n 时期/n 略/d 好/a 。/w ”/w [寥寥/z 数/n 语/ng]/nz ，/w 直奔/v 主题/n ，/w 毫无/v 赘言/n ，/w 读/v 来/vf 十分/d 畅快/a 。/w 
在/p [革命/vn 战争/n]/nz 年代/n ，/w 党中央/nt [十分/d 重视/v]/nz 各/rz 地方/n 负责人/nnt 亲自/d 动手/vi 写/v 的/ude1 工作报告/v ，/w 这些/rz 报告/n 是/vshi 中央/n 与/cc 地方/n 之间/f 上下/f 沟通/v 、/w 交流/v 情况/n 的/ude1 重要/a 形式/n 。/w 1948年1月/t ，/w 为了/p 适应/v 解放战争/n 形势/n 的/ude1 [迅速/ad 发展/vn]/nz ，/w 中共中央/nt 发出/v 《/w 关于/p 建立/v 报告/n 制度/n 》/w 的/ude1 指示/n ，/w 规定/n 各/rz 中央局/n 和/cc 分局/nis 由/p 书记/nnt 负责/v ，/w 自己/rr 动手/vi 每/rz 两个月/mq 向/p 中央/n 和/cc 中央/n 主席/nnt 作/v 一次/mq [综合/vn 报告/n]/nz 。/w 邓小平/nr 时任/v 中原局/nz 书记/nnt ，/w 带领/v [晋冀鲁豫/n 野战军/n]/nz 在/p 大别山区/ns 刚/d 站住脚/vi ，/w 战斗/vn 环境/n 紧张/a 而/cc 艰险/an ，/w 但/c 他/rr [严格/ad 执行/v]/nz 了/ule 这/rzv 一/m 指示/n 。/w [从/p 那时/rzt 起/vf]/nz 直到/v 1952年/t 调/v 中央/n 工作/vn ，/w 除/p 特殊/a 情况/n 向/p 中央/n 申明/v 原因/n 外/f ，/w 他/rr 坚持/v 约/d 两个月/mq 向/p 中央/n 写/v 一次/mq [书面/b 报告/n]/nz 。/w 毛泽东/nr 曾/d 表扬/vn 说/v ：/w “/w 书记/nnt 在/p 前线/s 亦/d 是/vshi 可以/v 做/v 报告/n 的/ude1 ，/w [邓小平/nr 同志/n]/nz 在/p 大别山/ns 那样/rzv 紧张/a 的/ude1 环境/n 亦/d 做/v 了/ule 几次/mq 很好/ad 的/ude1 报告/n 。/w ”/w 中共中央/nt 关于/p 《/w 一九四八年/t 的/ude1 土地改革/n 和/cc [整党/vi 工作/vn]/nz 》/w 的/ude1 指示/n 出台/vi 前/f ，/w 毛泽东/nr 曾/d 多次/mq 同/p 各/rz 大区/n 的/ude1 领导/n 同志/n 包括/v 邓小平/nr [交换/v 意见/n]/nz ，/w 了解/v 情况/n ，/w 吸收/v 他们/rr 的/ude1 思想/n 。/w 对/p 当时/t 新/a 解放区/ns 的/ude1 工作/vn ，/w 邓小平/nr 提出/v 了/ule 许多/mq 重要/a 见解/n ，/w 为/p 毛泽东/nr 所/usuo 采纳/v 。/w 他/rr 的/ude1 这些/rz 见解/n ，/w 都/d 是/vshi 以/p 报告/n 的/ude1 形式/n 送到/v 毛泽东/nr 手中/s 的/ude1 。/w 1948年1月/t ，/w 毛泽东/nr 询问/v 邓小平/nr 有关/vn 新/a 解放区/ns 的/ude1 各项/r 政策/n 问题/n ，/w 邓小平/nr 数/n 电/n 答复/vn ，/w 令/v 毛泽东/nr [十分/d 满意/v]/nz 。/w 如/v 2月17日/t 毛泽东/nr 批转/v 邓小平/nr 《/w 新区/n 土改/vi 政策/n 之/uzhi 补充/v 意见/n 》/w 的/ude1 按语/n 中/f 说/v ：/w “/w 小平/n 所述/nz 大别山/ns 经验/n 极/d 可宝贵/nz ，/w 望/v 各地/rzs 各/rz 军/n 采纳/v 应用/vn 。/w ”/w 3月14日/t ，/w 毛泽东/nr 又/d 批转/v 了/ule 邓小平/nr 3月8日/t 给/p 中央/n 的/ude1 [书面/b 报告/n]/nz ，/w 说/v ：/w 小平/n 同志/n 的/ude1 这些/rz 负责/v 的/ude1 自我/rr 检讨/v 是/vshi 非常/d 好/a 的/ude1 ，/w 有/vyou 了/ule 这样/rzv 的/ude1 自我/rr 检讨/v ，/w 就/d 有/vyou 使/v [广大/b 干部/nnt]/nz 逐步/d 学会/v 党/n 的/ude1 策略/n 观点/n 和/cc 政策/n 观点/n 的/ude1 可能/v 。/w 批语/n 中/f 还/d 指出/v ：/w 要求/n 你们/rr 作/v [综合/vn 报告/n]/nz ，/w “/w 就是/v 要求/n 你们/rr 将/d 这种/r 策略/n 与/cc 政策/n 的/ude1 规定/n 、/w 策略/n 与/cc 政策/n 在/p 实行/v 后/f 的/ude1 结果/n 及/cc 根据/p 这种/r 结果/n 而/cc 作出/v 的/ude1 你们/rr 的/ude1 自我/rr 检讨/v (/w 这些/rz 就是/v 你们/rr [日常/b 工作/vn]/nz 的/ude1 主要/b 工作/vn )/w 向/p 我们/rr 作/v 报告/n ”/w 。/w 
