港/n 媒/ng 称/v ，/w 近日/t 一段/mq 香港/ns 中学生/nnd 以/p “/w 特别/d ”/w 朗诵/v 技巧/n 演绎/v 中国/ns 古诗/n 的/ude1 视频/n 在/p 网上/s 疯/vi 传/v 。/w 来自/v [香港/ns 电台/nis]/nt 朗诵/v 比赛/vn 的/ude1 电视/n 片段/n 中/f ，/w 中学生/nnd 梁/n 某某/r 以/p 丰富/a 的/ude1 表情/n 配合/v 语调/n 起伏/vi 朗诵/v 诗人/nnt 孟浩然/nr 《/w 宿业/nz 师/ng 山房/nz 待/vi 丁/ng 大/a 不/d 至/p 》/w 和/cc 晏几道/nr 的/ude1 《/w 南乡子/nz 》/w ，/w 有/vyou 忍俊不禁/vl 的/ude1 网友/n 高呼/v “/w 全身/n 是/vshi 戏/n ”/w ，/w 甚至/d 封/q 他/rr 为/p 新一代/nz 港/n 版/n “/w 表情帝/nz ”/w ，/w 也/d 有人/r 赞/vg 他/rr 感情/n 丰沛/a 态度/n 投入/v 。/w 
据/p 香港/ns 《/w [南华/n 早报/n]/nz 》/w 网站/n 1月7日/t 报道/v ，/w 对于/p 部分/n 嘲笑/v 梁某某/nr ，/w 并/cc “/w 恶搞/v ”/w 电视/n 片段/n 截图/vn 的/ude1 做法/n ，/w 香港/ns 教育界/n 立法会/nis 议员/nnt 叶建源/nr 认为/v 是/vshi 由于/p 当下/d 青少年/n 较少/ad 接触/v 古诗词/n ，/w 难以/d 明白/v 其中/rz 情感/n 意境/n 所致/nz 。/w 也/d 有/vyou 教育学/n 专家/nnt 分析/vn ，/w [社交/n 网站/n]/nz 弹指之间/nz 的/ude1 “/w 分享/v 文化/n ”/w 对此/d 有所/v 影响/vn ，/w 希望/v 梁/n 某某/r 身边/s 的/ude1 师长/nnt 亲友/n 可以/v 多/a 给/p 他/rr 鼓励/v 。/w 
香港/ns 《/w 明报/nz 》/w 称/v ，/w 这段/r 爆/v 红/a 的/ude1 片段/n 其实/d 是/vshi 来自/v 梁/n 某某/r 2010年/t 参加/v 的/ude1 校际/b 朗诵/v 比赛/vn 。/w 
《/w 宿业/nz 师/ng 山房/nz 待/vi 丁/ng 大/a 不/d 至/p 》/w 是/vshi 讲/v 孟浩然/nr 住在/v 僧人/nnt 业师/n 在/p 山/n 中/f 的/ude1 庙/n 里/f ，/w 等/udeng 着/uzhe 友人/n 丁/ng 大/a 赴约/vi 同宿/nz ，/w 但/c 天快/nz 黑/a 了/ule ，/w 丁/ng 大/a 还/d 没有/v 来/vf ，/w 孟浩然/nr 唯有/v 继续/v 等待/vn 。/w 因此/c 诗歌/n 的/ude1 前/f [六/m 句/q]/mq 都/d 是/vshi 写/v 夕阳西下/vl ，/w 夜幕/n 渐/d 临/v 的/ude1 景色/n ，/w 后/f 两句/mq 写/v 对/p 友人/n 期/qv 而/cc 未/d 至/p 的/ude1 感受/vn 。/w 
梁某某/nr 赛/vn 后/f 分享/v 心得/n 时/ng 表示/v ：/w “/w 我/rr 有/vyou 特别/d 的/ude1 朗诵/vn 技巧/n ，/w 例如/v 在/p 诗/n 的/ude1 初/f 段/q ，/w 我会/r 装作/v 四处/d 看风景/nz ”/w ，/w 在/p 诗/n 的/ude1 末段/nz ，/w 由于/p 是/vshi 讲/v 孟浩然/nr 正在/d 等/udeng 朋友/n ，/w 所以/c 也/d 需要/v 四处/d 张望/v 。/w 
从/p 电视/n 片段/n 可以/v 看到/v ，/w 梁某某/nr 在/p 朗诵/v 时/ng 相当/d 投入/v ，/w 除了/p 有/vyou 张望/v 的/ude1 动作/n 之外/f ，/w 五官/n 也/d 会/v 随着/p 情绪/n 变化/vn 而/cc 动/v ，/w 喜怒哀乐/n 可谓/v [七情/nz 上面/f]/nz ，/w 每/rz 诵/vg 一句/mq ，/w 高个子/n 还/d 会/v 俯身/v 向前/vi ，/w 身体/n 微微/d 摆动/v 。/w 朗诵/v 晏几道/nr 的/ude1 《/w 南乡子/nz 》/w 到/v “/w 却/d 待/vi 短/a 书/n 来/vf 破/v 恨/vn ，/w 应/v 迟/a ”/w 之/uzhi 句/q ，/w 更是/d 垂/v 眼/n 低头/vi ，/w 充满/v 幽怨/n 惆怅/an 。/w 
报道/v 称/vn ，/w 微博/n 上/f 有/vyou 不少/m 网友/n 觉得/v 梁/n 某某/r 表情/n 动态/n 夸张/vi ，/w “/w 瞪眼/v 、/w 张望/v 、/w 扯/v 嗓/ng ”/w ，/w 相当/d “/w 搞笑/vi ”/w ，/w 也/d 有/vyou 网友/n 对/p 他/rr 的/ude1 表演/vn 表示/v 欣赏/vn 赞叹/v ，/w 连/ulian [新闻/n 媒体/n]/nz 的/ude1 官方/n 微博/n 也/d 贴/v 出/vf 视频/n 和/cc 截图/vn ，/w 介绍/v 这/rzv “/w 独特/a ”/w 的/ude1 朗诵/vn 技巧/n 。/w 
同时/c 《/w 明报/nz 》/w 的/ude1 报道/vn 指出/v ，/w 网上/s 也/d 有人/r 对/p 梁/n 某某/r 进行/vn [人身/n 攻击/vn]/nz ，/w 将/d 电视/n 片段/n 截图/vn 配/v 上/f 粗俗/a 字句/n ，/w 涉/vg “/w [网上/s 欺凌/vn]/nz ”/w 。/w 
报道/v 引述/v [香港/ns 风采/n 中学/nis]/nt 中文/nz 课/n 主任/nnt 陈玉燕/nr 的话/udh 指出/v ，/w 朗诵/v 本身/rz 是/vshi 利用/v 声音/n 、/w [面部/n 表情/n]/nz 及/cc [身体/n 语言/n]/nz 等/udeng 建构/v 诗词/n 篇章/n 中/f 的/ude1 画面/n ，/w 帮助/v 受众/n 感受/v 作者/nnt 希望/v 带/v 出/vf 的/ude1 情感/n 及/cc 思想/n 。/w 梁某某/nr 在/p 过去/vf [6/m 届/q]/mq 比赛/vn 中/f [五/m 度/qv]/mq 夺冠/vi ，/w 足证/nz 他/rr 的/ude1 表现/vn 已/d 获得/v 专业/n 肯定/v 。/w 
该/rz 届/q 朗诵/v 比赛/vn 评委/nnt 之一/rz 胡国贤/nr 也/d 表示/v ，/w 要/v 演绎/vn 好/a 梁/n 某某/r 所/usuo 选/v 的/ude1 作品/n 并不/d 容易/ad ，/w 但/c 梁/n 某某/r 的/ude1 眼神/n 和/cc 句读/nz 都/d 掌握/v 得/ude3 不错/a ，/w 从/p 读/v 长/a 题目/n 的/ude1 节奏/n 开始/v 就/d 先声夺人/vl 。/w 
曾/d 教授/nnt 朗诵/v 的/ude1 香港/ns 教育界/n 立法会/nis 议员/nnt 叶建源/nr 表示/v ，/w 时/ng 下/f 青少年/n 涉猎/v 古典/b 诗词/n 或/c [古典/b 艺术/n]/nz 作品/n 时/ng ，/w 并不/d 明白/v ，/w 而且/c 容易/ad 出现/v 嘲弄/vn 及/cc 取笑/v 的/ude1 情绪/n ，/w “/w 有时/d 别人/rr 认为/v 是/vshi 夸张/vi 的/ude1 表达/vn ，/w 其实/d 是/vshi 一种/mq 艺术/n 的/ude1 表演/vn 方式/n ”/w 。/w 
[香港/ns 中文/nz 大学/nis 专业/n 进修/vn 学院/nis]/nt 社会科学/n 及/cc 教育/v 学部/n 总监/nnt 崔日雄/nr 分析/vn ，/w 在/p 网上/s [发表/v 意见/n]/nz 可以/v 隐藏/v 身份/n ，/w 加上/v 改/v 图/n 程式/n 很/d 普遍/ad ，/w 2013年/t [社交/n 网站/n]/nz 出现/v “/w 分享/v 文化/n ”/w ，/w 让/v 网民/gi 的/ude1 情绪/n 更容易/nz 扩散/v 。/w 幸好/d 现在/t 已经/d 读/v 中/f 六/m （/w 相当于/v 内地/n 高中/nis [三/m 年级/n]/mq ）/w 的/ude1 梁/n 某某/r 年纪/n 不算/v 小/a ，/w 事件/n 对/p 他/rr 的/ude1 困扰/vn 应该/v 比较/d 短暂/a 。/w 崔日雄/nr 建议/n 梁/n 某某/r 的/ude1 家人/n 、/w 老师/nnt 及/cc 朋友/n 应/v 多/a 给/p 他/rr 鼓励/v ，/w 肯定/v 他/rr 的/ude1 表现/vn 。/w 
