江阳/nr 北路/n 红灯/n 下/f 停止/v 线/n 被/pbei 盖住/v 。/w 
“/w 咦/e ？/w 线/n 喃/n ？/w ”/w 刘先生/nr 驾车/vi 从/p 泸州/ns 江阳/nr 北路/n 与/cc 迎/v 晖/nz 路口/n 交界处/n 驶过/v 时/ng ，/w [忽然/d 发现/v]/nz 红灯/n 前/f 的/ude1 停止/v 线/n 没有/v 了/ule ，/w 等/udeng 刘先生/nr 反应/vn 过来/vf 时/ng ，/w 自己/rr 已/d 闯/v 了/ule 红灯/n 。/w 
对此/d 情况/n ，/w [交警/nnd 部门/n]/nz 称/v ，/w 市民/n 驾车/vi 从/p 此处/s 路过/v 时/ng ，/w 只要/c 遇/v 红灯/n 停车/vi 了/ule ，/w 即便/c 压/v 了/ule 停止/v 线/n 或/c 越过/v 少量/m 距离/n ，/w 将/d 不会/v 按/p 闯红灯/nz 进行/vn 处罚/vn 。/w 同时/c ，/w 他们/rr 将/d 尽快/d 向/p [相关/vn 部门/n]/nz 申请/v 将/d 标志/n 标线/nz 完善/v 。/w 
驾车/vi 驶过/v 红灯/n 前/f 没/d 了/ule 停止/v 线/n 
虽/c 被/pbei 桥下/s 的/ude1 监控/vn 拍/v 到/v 了/ule 闯红灯/nz 时/ng 的/ude1 画面/n ，/w 但/c 刘先生/nr 觉得/v 地上/s 的/ude1 标志/n 标线/nz 不/d 明确/a ，/w 这/rzv 6分/t 实在/d 扣得/nz 有些/rz 冤/v 。/w 
交警/nnd 回应/v 车/n 停/vi 在/p 边线/n 尽头/f 即可/v 
昨日/t ，/w 记者/nnt 来到/v 江阳/nr 北路/n 与/cc 迎/v 晖/nz 路口/n 交界处/n 。/w 由于/p 此处/s 修建/v 了/ule [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz ，/w 原本/d 地上/s 的/ude1 人行横道/n 被/pbei [沥青/n 混凝土/n]/nz 给/p 覆盖/v 。/w 
针对/p 此事/r ，/w [泸州市/ns 公安局/nis 交警/nnd 支队/nis]/nt [一/d 大队/nis]/mq 大队长/nnt 常红/nr 表示/v ：/w “/w 像/v 这样/rzv 的/ude1 情况/n ，/w 停止/v 线/n 看不到/v 了/ule ，/w 边线/n 还/d 能/v 看到/v ，/w 可以/v 按照/p 边线/n 的/ude1 尽头/f 停车/vi 。/w ”/w 同时/c ，/w 常/d 红/a 还/d 表示/v ，/w 无论/c 路上/s 有/vyou 没有/v 停止/v 线/n ，/w 车辆/n 见到/v 红灯/n 都/d 应当/v 及时/ad 停车/vi 。/w 
误闯/nz 红灯/n 可/v 到/v [交警/nnd 部门/n]/nz 申诉/vn 
根据/p 公安部/nto 123/m 号令/n ，/w 违反/v [交通/n 信号灯/n]/nz 的/ude1 处罚/vn 从/p 扣/v 3分/t 提高/v 到/v 了/ule 6分/t 。/w 不过/c ，/w 据/p 常/d 红/a 介绍/v ，/w 目前一/t 大队/nis 在/p 清理/v 闯红灯/nz 视频/n 记录/v 时/ng ，/w 对/p 驶过/v 停止/v 线/n 后/f 及时/ad 停车/vi 的/ude1 车辆/n 也/d 并未/d 按/p 违反/v [交通/n 信号灯/n]/nz 的/ude1 处罚/vn 进行/vn 处理/vn 。/w 
同时/c ，/w 常/d 红/a 还/d 表示/v ，/w 驾驶员/nnt 如若/c 对/p 交警/nnd 的/ude1 处罚/vn 有/vyou 异议/n ，/w 应/v 尽快/d 到/v 辖区/n 对应/vi 交警大队/nis 进行/vn 申诉/vn ，/w [交警/nnd 部门/n]/nz 将/d 对/p 视频/n 证据/n 进行/vn 审核/vn ，/w 如/v 发现/vn 证据/n 不/d 充分/ad 、/w 视频/n 模糊/a 等/udeng 情况/n ，/w 交警/nnd 将/d 撤销/v 原有/vn 处罚/vn 。/w “/w 不过/c 现/tg 目前/t 我们/rr 还/d 没有/v 接到/v 过/uguo 类似/a 的/ude1 申诉/vn 。/w ”/w 常/d 红/a 说/v 。/w 而/cc 对于/p 江阳/nr 北路/n 上/f 的/ude1 停止/v 线/n 不/d 完善/v 的/ude1 情况/n ，/w 常/d 红/a 则/d 表示/v 将/d 尽快/d 向/p [相关/vn 部门/n]/nz [反映/v 情况/n]/nz ，/w 将/d 地面/n 上/f 的/ude1 [交通/n 标志/n]/nz 标线/nz 完善/v 。/w 华西/ns 城市/n 读本/n 记者/nnt 肖婷/nr 摄影/vn 报道/v 
