人民网/nz 雅安/ns 1月7日/t 电/n （/w 记者/nnt 王明峰/nr ）/w 记者/nnt 6日/t 从/p 芦山/ns 地震/n 灾/n 后/f 恢复/v 重建/vn [情况/n 通报/v]/nz 会上/n 获悉/v ：/w 截至/v 2013年12月31日/t ，/w 雅安/ns 全市/n 财政/n 、/w 慈善/a 总会/nis 、/w 红十字会/nis 、/w [教育/vn 基金会/nis]/nis 、/w 扶贫/vn 基金会/nis 、/w 关心/v 下一代/n 基金会/nis 和/cc 总工会/nis 共/d 收到/v 捐赠/vn 资金/n [91970/m 万元/q]/mq 。/w 
为/p 向/p 捐赠/v 人/n 和/cc 社会/n 交/v 一本/mq 明白/v 账/n 、/w 放心/v 账/n ，/w 雅安/ns 要求/n 抗震救灾/vl 捐赠/v 资金/n 纳入/v [统筹/vd 安排/v]/nz 和/cc 监管/v 范围/n 。/w 同时/c 从/p 加强/v [资金/n 管理/vn]/nz 使用/v 的/ude1 监督/vn 检查/vn 等/udeng 五方/n 面对/v 抗震救灾/vl [资金/n 监管/vn]/nz 作出/v 了/ule 具体/a 规定/n ，/w 确保/v 抗震救灾/vl 资金/n 及时/ad 全部/m 用于/v 抢险救灾/v 和/cc 灾/n 后/f 重建/v 。/w 
