距离/n 春节/t 越来越/d 近/a ，/w 台湾/ns 舆论/n 开始/v 担心/vn 年/qt 关/n 可能/v 出现/vn “/w 离职/vi 潮/n ”/w 。/w 与/cc 台湾/ns 经济/n 的/ude1 “/w 闷/v ”/w “/w 冷/a ”/w 不景气/a 形成/v 对比/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 大陆/ns 就业/vn 市场/n 广阔/a 且/c 薪资/n 优越/a 。/w 特别/d 是/vshi 岛内/s [电子/n 科技/n]/nz 业/ng 者/k 近年来/dl 跳槽/vi 到/v 大陆/ns 谋职/v 的/ude1 已经/d 不/d 在/p 少数/m ，/w 农历/n 年/qt 后/f 都/d 有/vyou [一/d 波/n]/mq 离职/vi 潮/n 。/w 有/vyou 岛内/s 媒体/n 分析/vn 指出/v ，/w 台湾/ns 中高级/b 主管/vn 学/v 有/vyou 专精/nz ，/w 加上/v 语言/n 相通/vi ，/w 适应/v 大陆/ns 职场/n 文化/n 不是/c 问题/n ，/w 因此/c 成为/v 大陆/ns [高科技/n 企业/n]/nz 的/ude1 首选/vn 目标/n 。/w 还有/v 分析/vn 称/v ，/w 台湾/ns 高科技/n 人才/n 纷纷/d 前进/vi 大陆/ns ，/w 也/d 从/p 另一个/mq 侧面/f 反映/v 出/vf 两岸/n 经贸/b 交流/vn 的/ude1 大趋势/nz 。/w 台湾/ns 企业/n 要/v 留住/v 人/n ，/w 提升/v 自身/rr 吸引力/n 才/d 最重要/nz 。/w 
《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v 称/vn ，/w 包括/v 华为/ns 、/w [中兴/v 通讯/n]/ntc 等/udeng 大陆/ns 手机/n 大厂/n 都/d 对/p 宏达电/ntc (/w HTC/x )/w 全面/ad 展开/v 中/f 国籍/n 猎/vg 才/d 行动/vn ，/w 其中/rz 事业群/nz 总经理/nnt 的/ude1 价码/n 已经/d 喊到/nz 年薪/n [150/m 万/d 美元/q]/mq 。/w 相关/vn 人士/n 透露/v ，/w 事业群/nz 总经理/nnt 的/ude1 年薪/n [150/m 万/d 美元/q]/mq 还/d 只是/d “/w 裸/ag 薪/ng ”/w ，/w 若/c 加上/v 分红/vn 、/w 奖金/n ，/w 年薪/n 有望/v 直逼/v HTC/x 执行/v 长/a 周永明/nr 上/f 亿元/q 新台币/nz 的/ude1 身价/n 。/w 这样/rzv 的/ude1 年薪/n 对/p 年/qt 资/ng 10年/t 左右/f 的/ude1 人/n 最/d 有/vyou 吸引力/n ，/w 因为/c 他们/rr 在/p 台湾/ns 企业/n 中/f 往/p 上/f 走/v 还/d 需要/v 相当/d [一段/mq 时间/n]/nz ，/w 但是/c 跳到/vf 大陆/ns 后/f ，/w 薪水/n 马上/d “/w 三级跳/n ”/w 。/w 
中/f 高层/n 的/ude1 “/w 离职/vi 潮/n ”/w 也/d 引发/v 了/ule 业界/n 的/ude1 担忧/vn 。/w 岛内/s 也/d 有/vyou 声音/n 指责/v 大陆/ns 企业/n 不/d 该/rz 高薪/n 挖/v 人/n 。/w 不过/c ，/w 有/vyou 台/q 媒/ng 指出/v ，/w [人才/n 流动/vn]/nz 并/cc 没有/v 谁/ry 强迫/v 谁/ry 的/ude1 问题/n ，/w 台湾/ns 要/v 解决/vn [人才/n 流失/vn]/nz 的/ude1 问题/n ，/w 最/d 现实/n 的/ude1 还是/c 要/v 从/p 提振/nz 台湾/ns 经济/n 、/w 增加/v 薪资/n 入手/vi 。/w 
新年伊始/bl ，/w 经济/n 议题/n 仍/d 是/vshi 岛内/s 最大/gm 关注/v 。/w 据/p 台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 报道/v ，/w [台湾/ns 地区/n]/ns 原/b [副/b 领导人/nnt]/nnt 萧万长/nr 1月3日/t 接受/v 媒体/n 访问/v 时/ng 表示/v ，/w 他/rr 参访/v 各个/rz 经济体/n 后/f 的/ude1 感受/vn 是/vshi ，/w 台湾/ns 在/p 经济/n 方面/n 最/d “/w 孤独/a ”/w ，/w 深深/d 感到/v 为了/p 台湾/ns 生存/vi 发展/vn ，/w 为了/p 下一代/n 幸福/a 、/w 生存/vi ，/w 台湾/ns 应/v 在/p 全球/n 大/a 环境/n 上/f 有所作为/vl ，/w 积极/ad 地/ude2 、/w 主动/ad 地/ude2 争取/v 加入/vn [区域/n 经济/n]/nz 整合/vn 的/ude1 机会/n 。/w 
1月7日/t ，/w 台湾/ns 《/w [经济/n 日报/n]/nz 》/w 发表/v 社论/n 说/v ，/w 台湾/ns 正处于/v 经济/n 转换/v 的/ude1 [关键/n 时刻/n]/nz ，/w 根据/p [统计/vn 资料/n]/nz ，/w 去年/t 9月/t 起/vf ，/w 欧/b 、/w 美/b 的/ude1 经济/n 略/d 为/p 好转/vi ，/w 亚洲/ns 各国/rzs 的/ude1 出口/vn 都/d 呈现/v 大幅/d 增长/v ，/w 唯独/d 台湾/ns 的/ude1 出口/vn 九十月/t 衰退/vi ，/w 11月/t 持平/vi ，/w 12月/t 表现/v 亦/d 不/d 佳/a ，/w 其中/rz ，/w 很/d 明显/a 的/ude1 是/vshi [电子/n 产品/n]/nz 、/w 光学/n 器材/n 与/cc 工具/n 机/ng 的/ude1 出口/vn 大幅/d 减退/v 。/w 若/c 再/d 回头/vi 看/v ，/w 过去/vf 10年/t 台湾/ns 的/ude1 出口/vn 成长/vi 也/d 都/d 落后/a 于/p 亚洲/ns [其他/rzv 国家/n]/nz 颇多/d 。/w 深/a [究其/nz 原因/n]/nz ，/w 看到/v 的/ude1 是/vshi 台湾/ns 产品/n 的/ude1 竞争力/n 正在/d 逐渐/d 消退/vi 。/w 过去/vf 以/p 代工/nz 自豪/a 的/ude1 台湾/ns [产业/n 结构/n]/nz ，/w 缺乏/v [创新/vi 能力/n]/nz ，/w 正/d 面临/v 淘汰/vn 转型/vn 的/ude1 命运/n 。/w 产业/n 的/ude1 困境/n 如何/ryv 突破/v ，/w 成为/v 2014年/t 台湾/ns 的/ude1 主要/b 经济/n 课题/n 。/w 
为/p 振兴/v 岛内/s 景气/a ，/w 台/q 当局/n 新年/t 推出/v [3/m 波/n]/mq 财经/n 政策/n ，/w 包括/v ：/w 大规模/b 推动/v 土地/n 活化/v 与/cc 都市/n 更新/v ，/w 扩大/v 兴建/vn 合宜/a 住宅/n ，/w 纾缓/nz 青年/n 居住/v 问题/n ；/w 以/p [桃园/ns 机场/nis]/nz [自由/a 贸易/vn]/nz 示范区/n 为/p 中心/nis ，/w 吸引/v [相关/vn 产业/n]/nz 产生/v [群聚/nz 效应/n]/nz ，/w 估计/v 台/q 当局/n 投资/vn 5750亿/m 新台币/nz ；/w 推动/v 金融/n 创意/n 计划/n ，/w 利用/v 市场/n 充裕/a 资金/n ，/w 扶植/v [创意/n 产业/n 发展/vn]/nz ，/w 提升/v 经济/n 动能/n ，/w 预计/v 3年/t 后/f 投资额/n 可达/nz [3600/m 亿元/q]/mq 新台币/nz 。/w 
