制图/vn 李潇/nr 雪/n 
网络/n [电话/n 订票/vn]/nz 时间/n 今/tg 起/vf 调整/vn ,/w 广元/ns 、/w 绵阳/ns 车站/n 的/ude1 起/vf 售/v 时间/n 有/vyou 变/v 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w [中国/ns 铁路/n 总公司/nis]/nt 通过/p 12306/m 网站/n ，/w 以/p 及其/cc 官方/n 微博/n “/w [中国/ns 铁路/n]/nz ”/w 发布/v 信息/n ，/w 从/p 今日/t 起/vf ，/w [铁路/n 部门/n]/nz 将/d 对/p 部分/n 车站/n 互联网/n 、/w [电话/n 订票/vn]/nz 起/vf 售/v 时间/n 进行/vn 调整/vn 。/w 其中/rz 我省/n 广元/ns 、/w 绵阳/ns 车站/n 的/ude1 火车票/n 起/vf 售/v 时间/n ，/w 由/p 以往/t 的/ude1 [12/m 点/qt]/mq ，/w 调整/vn 为/p 12点30分/t 。/w [铁路/n 部门/n]/nz 同时/c 提醒/v ，/w 如/v 需/v 了解/vn 其他/rzv 车站/n 互联网/n 、/w [电话/n 订票/vn]/nz 起/vf 售/v 时间/n 的/ude1 调整/vn ，/w 请/v 关注/vn 12306/m 网站/n 相关/vn 公告/n 。/w 
广元/ns 绵阳/ns 起/vf 售/v 时间/n 调整/vn 
记者/nnt 获悉/v ，/w 自/p 2014年1月8日/t 起/vf ，/w [铁路/n 部门/n]/nz 对/p 互联网/n 、/w [电话/n 订票/vn]/nz 的/ude1 起/vf 售/v 时间/n 做/v 如下/vn 优化/v 调整/vn ：/w 在/p 原有/v 每天/r [8/m 点/qt]/mq 至/p [18/m 点/qt]/mq （/w 除/p [14/m 点/qt]/mq 之外/f ）/w 每/rz 整点/gm 放/v 票/n 的/ude1 基础上/nz ，/w 增加/v 了/ule 9点30分/t ，/w 10点30分/t ，/w 12点30分/t ，/w 13点30分/t ，/w [14/m 点/qt]/mq ，/w 14点30分六/t 个/q 放/v 票/n 时间/n 点/qt 。/w 
此外/c ，/w 部分/n 车站/n 窗口/s 售票/vn 起/vf 售/v 时间/n 也/d 进行/vn 了/ule 调整/vn 。/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 此次/rz 变化/vn ，/w 主要/b 涉及/v 深圳/ns 、/w 天津/ns 和/cc 汉口/ns 等/udeng 车站/n 。/w 经/p 调整/vn ，/w 四川/ns 范围内/nz ，/w 广元/ns 、/w 绵阳/ns 车站/n 的/ude1 火车票/n 起/vf 售/v 时间/n 从/p 12时/t 改变/v 为/p 12时30分/t 。/w 同时/c ，/w 此次/rz 变化/vn 所有/b “/w G/x ”/w 字头/n 列车/n 起/vf 售/v 时间/n ，/w 由/p 以往/t 的/ude1 [11/m 点/qt]/mq 移至/vf [14/m 点/qt]/mq 。/w “/w D/x ”/w 、/w “/w C/x ”/w 字头/n 列车/n 起/vf 售/v 时间/n 仍/d 为/p [11/m 点/qt]/mq ，/w 保持/v 不变/nz 。/w 由于/p 四川/ns 境内/s 没有/v G/x 字头/n 动车/n ，/w 这/rzv 一/m 变化/vn 对/p 四川/ns 境内/s 旅客/n 购票/v 影响/vn 不大/d 。/w 
今/tg 起/vf [10/m 天/qt]/mq 售票/vn 最高峰/n 
[铁路/n 部门/n]/nz 提醒/v ，/w 通过/p 电话/n 预订/v 车票/n 的/ude1 旅客/n 可凭/v 订票/vn 时/ng 乘车/vi 人/n [有效/a 身份/n 证件/n]/nz ，/w 到/v 全国/n 任/v 一/m 车站/n 窗口/s 或/c 代售/vn 点/qt 换取/v 已/d 订/v 车票/n 。/w [电话/n 订票/vn]/nz 的/ude1 取/v 票/n 时间/n 为/p ：/w 当日/t [12/m ：/w 00/m 前/f]/mq 已/d 订/v 车票/n 于/p 第二日12/t ：/w [00/m 前/f]/mq 取/v 有效/a 。/w 当日/t [12/m ：/w 00/m 后/f]/mq 已/d 订/v 车票/n 于/p 第二日24/t ：/w [00/m 前/f]/mq 取/v 有效/a 。/w 
[铁路/n 部门/n]/nz 提醒/v 旅客/n ，/w 今后/t [10/m 天/qt]/mq 左右/f 的/ude1 时间/n 是/vshi 春运/n 售票/vn 的/ude1 最/d 高峰期/n ，/w 旅客/n 购票/v 应/v 使用/vn 本人/rr [有效/a 身份/n 证件/n]/nz ，/w 通过/p 正规/a 渠道/n 和/cc 到/v 正规/a 售票/vn 场所/n 购票/v 。/w （/w 余/ng 行/ng ）/w 
