[湖南/ns 卫视/n]/nz 年度/n 音乐/n 盛宴/n 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w [第一/m 期/qv]/mq 落下/v 帷幕/n ，/w 当/p 观众/n 看过/v 韩磊/nr 、/w 韦唯/nr 、/w 罗琦/nr 、/w 曹格/nr 、/w 张宇/nr 、/w 周笔畅/nr 、/w G/x ./w E/x ./w M/x 。/w 邓紫棋/nr 等/udeng 各自/rr 精彩/a 不同/a 实力/n 唱/v 将/d 的/ude1 精彩/a 演绎/v 后/f ，/w 也/d 不得不/d 对/p [湖南/ns 卫视/n]/nz 的/ude1 [电视/n 制作/v]/nz 能力/n 再次/d 伸出/v 大拇指/n ，/w 确实/ad 不/d 负/v 期待/vn ，/w 不仅/c 竞/ag 唱/v 部分/n 音乐/n 精彩/a ，/w 真人秀/nz 部分/n 也/d 如/v 电影/n 般/uyy 跌宕起伏/al 扣人心弦/vl 。/w 
邓紫棋/nr 
香港/ns 乐坛/n 新生/n 邓紫棋/nr 烟熏妆/nz 
为/p 香港/ns 乐坛/n 新生代/n 流行/v 天后/nz ，/w 在/p 众/ag 前辈/n 中/f 是否/v 惊艳/nz 了/ule 全场/n 。/w 且不说/c 邓紫棋/nr 从小/d 就/d 培养/v 出来/vf 的/ude1 音乐/n 功底/n ，/w 她/rr 平时/t 的/ude1 造型/n 倒/vi 也/d 很/d 是/vshi 吸引/v 大家/rr 的/ude1 注意/vn ，/w 叛逆/n 、/w 时尚/n ，/w 平时/t 比较/d 偏爱/v 黑色/n 的/ude1 美瞳/nz 和/cc 小/a 烟熏/v ，/w 非常/d 前卫/nnt 却/d 不/d 失/v 可爱/a 。/w 烟熏妆/nz 可以/v 让/v 她/rr 变得/vi 有/vyou 神/n ，/w 深色/b 的/ude1 眼影/n 在/p 上眼皮/nz 扫过/nz ，/w 睫毛/n 根部/n 更是/d 纯/a 黑色/n 整个/b 妆容/nz 只有/c 眼妆/nz 作为/p 重点/n 。/w 
