老虎/n 已经/d 死亡/vi 
今天/t 9时/t 许/v ，/w [温州市/ns 公安局/nis 特警/nnd 支队/nis]/nt 民警/nnt 在/p 前往/v 训练/vn 途中/s ，/w 发现/v 两名/mq 男子/n 正/d 将/d 一个/mq 蓝白红/nr 相间/v 的/ude1 编织袋/n 往/p 一辆/mq 白色/n 丰田/nz 越野车/n 上/f 搬运/vn ，/w [形迹/n 可疑/a]/nz 。/w 民警/nnt 上前/vi 查看/v 后/f 发现/v ，/w 编织袋/n 里/f 装/v 的/ude1 竟然/d 是/vshi [一/d 具/vg]/mq 老虎/n 尸体/n 。/w 
浙江/ns 在线/vn 记者/nnt 了解到/v ，/w 这/rzv 辆/q 白色/n 丰田/nz 越野车/n 是/vshi 温州/ns 本地/rzs 牌照/n ，/w 车上/s 有/vyou 两名/mq 男子/n 。/w 当时/t 民警/nnt 盘查/v 时/ng ，/w 其中/rz 一名/mq 男子/n 见状/vi 逃离/v 现场/s ，/w [另一/m 名/q]/mq 男子/n 被/pbei 民警/nnt 当场/d 控制/vn ，/w 民警/nnt 随即/d 向/p 110/m 指挥中心/nis 汇报/vn 。/w 
根据/p 《/w [中华人民共和国/ns 刑法/n]/nz 》/w [第三/m 百/m 四十/m 一条/mq]/mq 规定/n ，/w 非法/b 猎捕/v 、/w 杀害/v [国家/n 重点/n]/nz 保护/vn 的/ude1 珍贵/a 、/w [濒危/vn 野生/b 动物/n]/nz 的/ude1 ，/w 或者/c 非法/b 收购/v 、/w 运输/vn 、/w 出售/v [国家/n 重点/n]/nz 保护/vn 的/ude1 珍贵/a 、/w [濒危/vn 野生/b 动物/n]/nz 及其/cc 制品/n 的/ude1 ，/w 处/n 五年/t 以下/f 有期徒刑/n 或者/c 拘役/v ，/w 并/cc 处罚金/nz ;/w [情节/n 严重/a]/nz 的/ude1 ，/w 处/n 五年/t 以上/f 十年/mq 以下/f 有期徒刑/n ，/w 并/cc 处罚金/nz ；/w 情节/n [特别/d 严重/a]/nz 的/ude1 ，/w 处/n 十年/mq 以上/f 有期徒刑/n ，/w 并处/v 罚金/n 或者/c [没收/v 财产/n]/nz 。/w (/w 记者/nnt 汪洋/n 通讯员/nnt 周纯慧/nr 陈道胜/nr )/w 
