记者/nnt 从/p 省/n 环保厅/nis 获悉/v ，/w 近日/t ，/w 省政府/n [常务/b 会议/n]/nz 审议/v 通过/p 了/ule 《/w 四川省/ns [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v [行动/vn 计划/n]/nz [实施/v 细则/n]/nz 》/w (/w 以下/f 简称/v 《/w [实施/v 细则/n]/nz 》/w )/w ，/w 划定/v 四川/ns 治/v “/w 气/n ”/w 时间表/n ，/w 提出/v 到/v 2017年/t 全省/n 重/a 污染/v 天气/n 较大/d 幅度/n 减少/v ；/w 力争/v 再/d 用/p 五年/t 或/c 更长/d 时间/n ，/w 逐步/d 消除/v 重/a 污染/v 天气/n 。/w 
四川/ns 划定/v 治/v “/w 气/n ”/w 时间表/n 
《/w [实施/v 细则/n]/nz 》/w 突出/a 了/ule 四川/ns 治/v “/w 气/n ”/w 行动/vn 的/ude1 重点/n 区域/n 和/cc 城市/n ，/w 即/v 在/p 国家/n 确定/v 成都市/ns 为/p 重点/n 控制/v 城市/n 的/ude1 基础上/nz ，/w 将/d [成渝/nr 城市群/n]/nz (/w 四川/ns )/w [13/m 个/q]/mq 城市/n 和/cc 攀枝花市/ns 作为/p 四川省/ns 的/ude1 重点/n 控制/v 范围/n 。/w 同时/c ，/w 还/d 突出/a 源头/n 控制/vn 和/cc 协同/vd 减排/v ，/w 以及/cc 强化/v 目标/n 考核/vn 和/cc 监督/vn 检查/vn 等/udeng 。/w 
《/w [实施/v 细则/n]/nz 》/w 给/p 出/vf 了/ule 五年/t 治气/nz 目标/n ：/w 
到/v 2017年/t ，/w 全省/n 环境/n [空气/n 质量/n]/nz 总体/n 改善/v ，/w 重/a 污染/v 天气/n 较大/d 幅度/n 减少/v ，/w 全省/n [可/v 吸入/v 颗粒物/n]/nz (/w PM10/x )/w 年均/v 浓度/n 比/p 2012年/t 下降/vi [10/m %/w 以上/f]/mq ，/w 优良/z 天数/n 逐年/d 提高/v 。/w 
国/n 控/v [成渝/nr 城市群/n]/nz (/w 四川/ns )/w 区域/n 和/cc 省/n 控/v 重点/n 控制区/n 的/ude1 攀枝花市/ns [空气/n 质量/n]/nz 明显/a 好转/vi ，/w 其他/rzv 地区/n [空气/n 质量/n]/nz 逐步/d 改善/v 。/w 
力争/v 再/d 用/p 五年/t 或/c 更长/d 时间/n ，/w 逐步/d 消除/v 重/a 污染/v 天气/n ，/w 全省/n 环境/n [空气/n 质量/n]/nz 全面/ad 改善/v 。/w 其中/rz ，/w 成都市/ns [可/v 吸入/v 颗粒物/n]/nz 年均/v 浓度/n 比/p 2012年/t 下降/vi [25/m %/w 以上/f]/mq ，/w [细/a 颗粒物/n]/nz (/w PM2/x ./w 5/m )/w 年均/v 浓度/n 比/p 2013年/t 下降/vi [20/m %/w 以上/f]/mq 。/w 
[15/m 个/q]/mq 重点/n 防/v 控/vn 城市/n ：/w 
成都/ns 、/w 德阳/ns 、/w 绵阳/ns 、/w 眉山/ns 、/w 资阳/ns 、/w 遂宁/ns 、/w 南充/ns 、/w 达州/ns 、/w 广安/ns 、/w 乐山/ns 、/w 内江/ns 、/w 自贡/ns 、/w 宜宾/ns 、/w 泸州/ns 、/w 攀枝花/ns 
[8/m 大/a]/mq 举措/n 力保/v [空气/n 质量/n]/nz 得到/v 改善/vn 
目标/n 既定/b ，/w 如何/ryv 实施/v ？/w 《/w [实施/v 细则/n]/nz 》/w 从/p [工业/n 企业/n]/nz 、/w [能源/n 结构/n]/nz 、/w [城市/n 环境/n]/nz 综合管理/v 等/udeng 层面/n ，/w 提出/v [8/m 大/a]/mq 举措/n 。/w 其中/rz ，/w 对/p 重点/n 行业/n 的/ude1 治理/vn 措施/n 提出/v ，/w 加快/v 重点/n 行业/n [工业/n 企业/n]/nz 脱硫/nz 脱硝/nz 除尘/vn 改造/vn ，/w 推进/vi [挥发性/n 有机物/n]/nz 污染/vn 治理/vn 等/udeng 。/w 
[城市/n 环境/n 管理/vn]/nz 方面/n ，/w 《/w [实施/v 细则/n]/nz 》/w 提出/v 重点/n 控制/v [面/nf 源/ng 污染/vn]/nz 。/w 尤其/d 是/vshi 城市/n 主城区/n 工地/n 要/v 做到/v ：/w 必须/d 围挡/nz 作业/vn 、/w 必须/d 硬化/vi 道路/n 、/w 必须/d 设置/v 冲洗/v 设施/n 、/w 必须/d 及时/ad 洒水/vn 作业/vn 、/w 不准/v 车辆/n 带/v 泥/n 出门/vi 、/w 不准/v 运/vn 渣/ng 车辆/n 冒顶/vn 装载/v 等/udeng 。/w 
淘汰/v [落后/a 产能/vn]/nz 方面/n ，/w 则/d 要/v 提前/vn 一年/mq 完成/v “/w 十二五/m ”/w [落后/a 产能/vn]/nz 淘汰/v 任务/n 。/w 2015/m ～/w 2017年/t ，/w 制定/v 范围/n 更/d 宽/a 、/w 标准/n 更高/d 的/ude1 [落后/a 产能/vn]/nz 淘汰/v 政策/n 。/w 
[城市/n 交通/n]/nz 管理/v 方面/n ，/w 将/d 推广/v 城市/n [智能/n 交通/n]/nz 管理/vn ，/w 加强/v 步行/vn 、/w [自行车/n 交通/n]/nz 系统/n 建设/vn ，/w 加快/v 淘汰/vn “/w 黄标车/nz ”/w 。/w 在/p 基础/n 能力/n 上/f ，/w 健全/v 监测/vn 预警/vn 和/cc 应急/vn 体系/n 。/w 建设/v 四川省/ns 空气/n 自动/d 监测/v 网络/n ，/w 形成/v 统一/vn 布局/n 、/w 覆盖/v 全面/ad 的/ude1 环境/n [空气/n 质量/n]/nz 监测/v 网络/n ，/w 建立/v 重/a 污染/v 天气/n 应急/vn 预警/vn 体系/n 。/w 
[成都/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 白茹/nr 
