昨日/t 上午/t ，/w 广安市/ns 邻水县/ns 一/m 煤矿/nis 发生/v 事故/n ，/w [4/m 名/q]/mq 矿工/nnt 遇难/vi 。/w 目前/t ，/w 事故/n 前期/f 处置/vn 工作/vn 已经/d 结束/v ，/w 相关/vn 调查/vn 及/cc [善后/n 工作/vn]/nz 正在/d 展开/v 。/w 
据悉/v ，/w 事发/vi 地/ude2 位于/v [邻水县/ns 四海乡/ns 葛麻/nr 湾/ng 煤矿/nis]/nt ，/w 事故/n 发生/v 在/p 昨日/t 早上/t 6点40分/t 左右/f 。/w 煤矿/nis 附近/f 一位/mq 村民/n 说/v ，/w [4/m 名/q]/mq 遇难者/n 均/d 是/vshi 四海乡/ns 当地/s 村民/n 。/w 事故/n 发生/v 后/f ，/w 邻水县/ns 立即/d 启动/v [应急/vn 预案/n]/nz ，/w [邻水/ns 县委/nis]/nt 书记/nnt 李隆席/nr ，/w 县委/nis 副书记/nnt 、/w 县长/nnt 赵璞/nr 带领/v [相关/vn 部门/n]/nz 赶赴/v 现场/s 组织/n 展开/v 救援工作/v 。/w [广安/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 蒋英胜/nr 受/v 市委/nis 市政府/n [主要/b 领导/n]/nnt 委托/vn 随后/d 也/d 赶赴/v 现场/s 指挥/v 救援/vn 。/w 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 曾/d 到/v [事故/n 现场/s]/nz 参与/v 救援/vn 的/ude1 [广安市/ns 矿山/n 救护/vn 大队/nis]/nt 一位/mq 何姓/nz 负责人/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 救援/v 人员/n 是/vshi 在/p 上午/t [9/m 点/qt]/mq [半/m 左右/f]/mq 赶到/v [事故/n 现场/s]/nz ，/w 并/cc 随即/d 展开/v 救援/vn ，/w 救援/vn 行动/vn 在/p 上午/t [11/m 点/qt]/mq 左右/f 结束/v ，/w 现场/s 未/d 发现/v 其他/rzv [人员/n 伤亡/vn]/nz 。/w 
据介绍/nz ，/w 事故/n 煤矿/nis 老板/nnt 是/vshi 邻水/ns 当地/s 姓/v 申/vg (/w 音/n )/w 的/ude1 男子/n ，/w [50/m 岁/qt]/mq 左右/f ，/w 事故/n 发生/v 后/f ，/w 涉事/nz 煤矿/nis 相关/vn 负责人/nnt 随即/d 被/pbei 控制/vn 。/w 目前/t ，/w 省/n 安监局/nis 专家/nnt [4/m 人/n]/mq 已/d 到达/v [事故/n 现场/s]/nz ，/w 调查/vn 及/cc [善后/n 工作/vn]/nz 已/d 有序/a 展开/v 。/w 
