人民网/nz 成都/ns 1月8日/t 电/n （/w 王思涵/nr ）/w 成都市/ns [第四/m 十六/m 届/q]/mq 国际/n 熊猫/n 灯会/n 将/d 于/p 2014年1月28日/t 至/p 2月23日/t 在/p [塔子山/nz 公园/n]/nz 举办/v 。/w 本届/r 灯会/n 为/p 契合/v 2014/m 传统/n 生肖马/nz 年/qt ，/w 将/d 以/p “/w 天马/nz 踏歌/n 幸福/a 蓉城/ns ”/w 作为/p 活动/v 主题/n 。/w 
据悉/v ，/w 本届/r 灯会/n 共/d 将/d 展出/v 特大型/b 灯/n 组/n [5/m 组/n]/mq 、/w 大型/b 灯/n 组/n [20/m 组/n]/mq 、/w 中小型/b 灯/n 组/n [100/m 组/n]/mq 。/w 为/p 营造/v 欢乐/a 祥和/a 的/ude1 马/n 年/qt 氛围/n ，/w 在/p 灯/n 组/n 题材/n 上/f 融入/v 了/ule [大量/m 马/n]/mq 年/qt 的/ude1 主题/n 元素/n ，/w 将/d 运用/v 传统/n 的/ude1 [制作/v 工艺/n]/nz 和/cc 时尚/n 的/ude1 创意/n [表达/v 手法/n]/nz 为/p 市民/n 带来/v 一场/mq 光和影/nz 的/ude1 视觉/n 盛宴/n 。/w 
灯会/n 白天/t 新/a 玩法/n ：/w 听/v [安塞/ns 腰鼓/n]/nz 看/v [武林/n 大会/n]/nz 打金章/nz 
为/p 突破/v 往/p 届/q 常规/n 和/cc 塑造/v 全新/b 独特/a 的/ude1 游玩/vn 体验/v ，/w 组委会/nis 还/d 特别/d 从/p 陕西/ns 安塞县/ns 邀请/v 来/vf 了/ule 陕北/ns [安塞/ns 腰鼓/n]/nz 表演/v 团队/n 。/w 据/p 组委会/nis 介绍/v ，/w 灯会/n 白天/t 的/ude1 节目单/n 还包括/nz 了/ule [陕北/ns 民歌/n]/nz 、/w [陕北/ns 秧歌/n]/nz 、/w 民间舞/n 跑驴/nz 、/w 陕北/ns 唢呐/n 等/udeng 精彩纷呈/vl 的/ude1 文化/n 表演/vn ，/w 成都/ns 市民/n 不用/d 出/vf 省/n 就/d 可以/v 在/p 今年/t 的/ude1 灯会/n 上/f 感受到/nz 原汁原味/al 的/ude1 陕北/ns 文化/n 。/w 
此外/c ，/w 组委会/nis 还/d 设置/v 了/ule “/w [武林/n 大会/n]/nz 打金章/nz ”/w 的/ude1 武术/n pk/x 争霸/v 大赛/vn 环节/n ，/w 请来/v 了/ule 峨嵋派/nz 、/w 青城派/nz 等/udeng 各/rz 大/a 武术/n 门派/n ，/w 进行/vn 现场/s 比武/vn 、/w 一/m 绝/d 高下/n 。/w 
从/p 初八/t 到/v [正月/t 十三/m]/nz ，/w 还/d 安排/v 了/ule 川剧/n 表演/vn ，/w 将/d 带来/v 具有/v 巴蜀/ns 韵味/n 的/ude1 变脸/vn 、/w 吐火/nz 、/w 滚灯/v 等/udeng 传统/n 川剧/n 项目/n 。/w 
本届/r 灯会/n 在/p 美食/n 方面/n 将/d 实行/v 精品化/vn 引入/v 机制/n ，/w 着重/vd 选择/v [品牌/n 知名度/n]/nz 高/a 、/w 口碑/n 好/a 的/ude1 成都/ns 本地/rzs 和/cc 国内/s 国外/s [特色/n 小吃/n]/nz 进驻/v ，/w 派/v 专人/n 和/cc 专业/n 团队/n 把/pba 控/v 食材/n 和/cc 口味/n 品质/n ，/w 另外/c 将/d 加强/v 对/p 商贸/n 区/n 的/ude1 管理/vn 和/cc 质量/n 管控/nz ，/w 确保/v 摊点/n 诚信/a 经营/vn ，/w 惠及/v 大众/ntc 。/w 
市民/n 灯会/n 市民/n 价/n 
据/p 了解/v ，/w 本届/r 灯会/n 的/ude1 门票/n 实行/v 分段/vn 价格/n ，/w 1月31日/t 至/p 2月6日/t （/w 农历/n 大年初一/t 至/p 初七/t ）/w 票价/n 为/p [40/m 元/q]/mq //w 人次/qv ，/w 其余/rz 时段/n 为/p [25/m 元/q]/mq //w 人次/qv 。/w 灯会/n 期间/f ，/w 对/p [6/m 周岁/q]/mq 及/cc 以下/f 或/c 身高/n [1/m ./w 3/m 米/q]/mq 及/cc 以下/f 的/ude1 儿童/n ，/w 持/v [有效/a 证件/n]/nz 的/ude1 [现役/b 军人/nnt]/nz 、/w 残疾人/n （/w 含/v 残疾/n 军人/nnt ）/w 、/w [60/m 周岁/q]/mq 及/cc 以上/f 老年人/n 实行/v 免票/vd ；/w 对/p 持/v [有效/a 证件/n]/nz 的/ude1 [7/m 周岁/q]/mq 以及/cc 上/f 至/p [18/m 周岁/q]/mq 及/cc 以下/f 的/ude1 青少年/n 、/w 全日制/n [大学/nis 本科/n]/nz 及/cc 以下/f 学历/n 学生/nnt 实行/v 门票/n 半价/n 优惠/vn 。/w 另外/c ，/w 从/p [相关/vn 部门/n]/nz 获悉/v ，/w 为/p 充分/ad 满足/v [春节/t 期间/f]/nz 市民/n 夜晚/n 出行/vi 观灯/nz 的/ude1 需求/n ，/w [公共/b 交通/n]/nz 部门/n 将/d 对/p [塔子山/nz 公园/n]/nz 周边/n 沿线/f 公交/b 夜晚/n 收/v 班/n 时间/n 适当/a 延长/v 。/w 
