王菲/nr 与/cc 李亚鹏/nr 离婚/vi 后/f ，/w 一度/d 传/v 她/rr 要/v 出家/vi ，/w 逼/v 得/ude3 她/rr 亲/ng 上/f 火线/n 澄清/vi “/w 不会/v 出家/vi ”/w 。/w 王菲/nr 与/cc 李亚鹏/nr 离婚/vi 后/f 为/p 女儿/n 李嫣/nr 维持/v [友好/a 关系/n]/nz ，/w [2/m 人/n]/mq 中秋节/t 带/v 女儿/n 出席/v 友人/n [结婚/vi 纪念日/n]/nz ，/w 虔心/nz 向/p 佛/n 多年/mq 的/ude1 她/rr ，/w 据悉/v 将/d 亲自/d 抄写/v 的/ude1 佛经/n 送给/v 友人/n 当中/f 秋/tg 礼物/n ，/w 封面/n 署名/vi “/w 王菲/nr 敬/v 书/n ”/w ，/w 甚至/d 还有/v 不少/m 有/vyou 缘/ng 网友/n 也/d 收到/v 她/rr 传/v 的/ude1 佛经/n 照/v ，/w 经书/n 里/f 写下/v “/w [三宝/n 弟子/n]/nz 王菲/nr 血书/n ”/w 。/w 
（/w 本文/r 参考/vn ：/w [中国/ns 新闻网/n]/nz [东北/ns 新闻网/n]/nz [东北/ns 新闻网/n]/nz 新快报/nz 东南网/nz ）/w 
