邵逸夫/nr 
新华社/nt 照片/n ，/w 北京/ns ，/w 2014年1月7日/t 逸夫/nz 的/ude1 楼/n 1990年5月14日/t ，/w [天津/ns 南开/ns 大学/nis]/nt 新建/v 的/ude1 大型/b 图书馆/nis －/w －/w 逸夫楼/nz 落成/vi 开放/v 。/w 新华社/nt 记者/nnt 李昌元/nr 摄/vg 
“/w 我/rr 上/f 的/ude1 每个/r 学校/nis 里/f 几乎/d 都/d 有/vyou 逸夫楼/nz ，/w 谢谢/v 先生/n ，/w 先生/n 走好/v 。/w ”/w 一位/mq 网友/n 在/p 留言/n 中/f 这样/rzv 写道/v 。/w 7日/t ，/w [香港/ns 电视/n 广播/vn 有限公司/nis]/ntc (/w [无线/b 电视/n]/nz )/w 宣布/v ，/w 该/rz 公司/nis 荣誉/n 主席/nnt 邵逸夫/nr 当日/t 6时55分/t 在家/vi 人/n 陪伴/v 下/f 于/p 香港/ns 家中/s 安详/a 离世/nz ，/w 享年/n [107/m 岁/qt]/mq 。/w 
以/p [107/m 岁/qt]/mq 的/ude1 高龄/n 安详/a 离世/nz ，/w 邵逸夫/nr 先生/n 为/p 自己/rr 绚丽多彩/vl ，/w 扶智/v 救世/nz 的/ude1 一生/n 画/v 上/f 了/ule 圆满/a 的/ude1 句号/n 。/w “/w 谢谢/v ”/w 成为/v 所有/b 曾经/d 在/p 逸夫楼/nz 里/f 学习/v 过/uguo 的/ude1 孩子/n 此时此刻/n 最/d 由衷/d 的/ude1 祝福/vn 。/w 
伴随/v 着/uzhe 内地/n 改革开放/v 成长/vn 起来/vf 的/ude1 中国人/n 对/p “/w 逸夫/nz ”/w [这个/rz 名字/n]/nz 绝不/d 陌生/a 。/w 从/p 1985年/t 起/vf ，/w 邵逸夫/nr 平均/a 每年/r 都/d 拿出/v [1/m 亿/m 多元/b]/mq 用于/v 支持/vn 内地/n 的/ude1 各项/r [社会/n 公益/n 事业/n]/nz ，/w 对/p [教育/vn 事业/n]/nz 更是/d 情有独钟/vl 。/w 
据/p 不/d 完全/ad 统计/vn ，/w [20/m 多年来/d]/mq ，/w 他/rr 共/d 向/p 内地/n 捐赠/v 了/ule [34/m 亿/m 港元/q]/mq ，/w 兴建/v 了/ule [5000/m 多个/mq]/mq 教育/vn 和/cc 医疗/n 项目/n 。/w 以/p 逸夫/nz 两字/mq 命名/v 的/ude1 教学楼/n 、/w 图书馆/nis 遍布/v 中国/ns 各地/rzs 。/w 
教育/vn 是/vshi 中华民族/n 屹立/vi 于/p 世界/n 民族之林/n 的/ude1 最终/d 动力/n ，/w 是/vshi 炎黄子孙/n 枝繁叶茂/vl 的/ude1 根基/n 。/w 只有/c 教育/vn 发展/vn 了/ule ，/w [国民/n 素质/n]/nz 才能/n 提高/v ，/w 社会/n 才能/n 创造/v 活力/n ，/w 思想/n 才能/n 广播/v 世界/n 。/w 十年/mq 育/v 树/n ，/w 百年/mq 育人/v ，/w 邵逸夫/nr 先生/n 用/p 数十年/mq 时间/n 给/p 内地/n 留下/v [一座/mq 座/q]/mq 培养/v [栋梁/n 之/uzhi 才/d]/nz 的/ude1 “/w 逸夫楼/nz ”/w ，/w 帮助/v 数/n 不/d 清/tg 的/ude1 学生/nnt 获得/v 了/ule 改变/v 自身/rr 命运/n 的/ude1 知识/n “/w 武器/n ”/w ，/w 并/cc 在/p 不同/a 的/ude1 舞台/n 上/f 回报/vn 着/uzhe 邵逸夫/nr 先生/n 的/ude1 善举/n 。/w 
邵逸夫/nr 先生/n 是/vshi 乐善好施/vl ，/w 热心/a 公益/n 的/ude1 楷模/n ，/w 对/p [教育/vn 事业/n]/nz 的/ude1 鼎力/nz 支持/v 让/v 他/rr 在/p 祖国/n 内地/n 享有/v 崇高/a 的/ude1 地位/n 。/w 邵逸夫/nr 先生/n 躬亲/nz 实践/vn ，/w 关心/v 教育/vn 、/w 热爱/v 教育/vn 、/w 回报/vn 教育/vn ，/w 是/vshi 值得/v 我们/rr 永远/d 珍视/v 和/cc 爱惜/v ，/w 并/cc 加以/vx 继承/v 的/ude1 精神/n 之/uzhi 源/ng 。/w 
香港/ns 的/ude1 “/w 邵氏/nr ”/w 是/vshi 娱乐/vn 教父/n ，/w 祖国/n 内地/n 的/ude1 “/w 逸夫/nz 大楼/n ”/w 是/vshi 教育/v 星火/n ，/w 邵逸夫/nr 先生/n 毕生/b 的/ude1 心血/n 需要/v 香港/ns 和/cc 祖国/n 内地/n 以及/cc 全球/n 的/ude1 华人/n 共同/d 传承/vn 下去/vf ，/w 让/v “/w 邵氏/nr ”/w 永不/d 落幕/vi ，/w 让/v “/w 逸夫楼/nz ”/w 永远/d 矗立/v 。/w (/w 记者/nnt 张晋龙/nr )/w 
