曾玉春/nr 做/v 透析/v 
自贡/ns 第三/m [人民/n 医院/nis]/nth 医生/nnt 称/v ，/w 女子/n 的/ude1 [后续/vn 治疗费/n]/nz 用/p 至少/d 需/v 30万/m 
病房/n 里/f ，/w [25/m 岁/qt]/mq 的/ude1 曾玉春/nr 望着/v 雪白/z 的/ude1 天花板/n 发呆/vi ，/w 耳边/s 的/ude1 [医疗/n 器械/n]/nz 不时/d 发出/v 声响/n ；/w 病房/n 外/f ，/w 她/rr 的/ude1 母亲/n 靠/v 做/v 一些/mq 农活/n ，/w 尽力/d 挽救/v 女儿/n 的/ude1 生命/n 。/w 由于/p 得了/vi 尿毒症/nhd ，/w 还差/nz 一个/mq 月/n 就/d 办/v 结婚/vn 酒宴/n 的/ude1 曾玉春/nr 离/v 了/ule 婚/ng ，/w 然而/c ，/w 她/rr 的/ude1 母亲/n 却/d 没有/v 放弃/v 自己/rr 女儿/n ，/w 在/p 最/d 艰难/a 的/ude1 时候/n ，/w 甚至/d 靠/v 捡/v 垃圾/n 支付/v 女儿/n 的/ude1 早餐/n 费用/n 。/w 
雪上加霜/vl ：/w 重病/n 之后/f 婚姻/n 破裂/vi 
马上/d 就是/v 新年/t 了/ule ，/w 曾玉春/nr 却/d 多/a 了/ule 几分/mq 愧疚/an ，/w 据/p 她/rr 介绍/v ，/w 自从/p 生病/vi 以来/f ，/w 家里/s 过节/vi 都/d 没有/v 那种/r 味道/n 。/w “/w 去年/t 大年初一/t 我/rr 就是/v 在/p 病房/n 度过/v 的/ude1 。/w ”/w 曾玉春/nr 说/v 。/w 
2011年/t ，/w 曾玉春/nr 正在/d 筹备/vn 自己/rr 的/ude1 婚礼/n ，/w 还有/v 一个/mq 月/n ，/w 她/rr 将/d 站/vi 在/p 婚礼/n 的/ude1 殿堂/n 。/w “/w 后来/t 不知/v 怎么/ryv 就/d 开始/v 感冒/vn 、/w 咳嗽/vi 不止/v 。/w ”/w 昨日/t ，/w 躺在/v [自贡市/ns 第三/m 人民/n 医院/nis]/nth 病床/n 上/f 的/ude1 曾玉春/nr 告诉/v 华西/ns 城市/n 读本/n 记者/nnt ，/w 随着/p 病情/n 的/ude1 不断/d 加重/v ，/w 她/rr 来到/v 了/ule 成都/ns 的/ude1 大/a 医院/nis [进行/vn 检查/vn]/nz ，/w 结果/n 被/pbei 诊断/vn 出/vf 了/ule 尿毒症/nhd 。/w 
“/w 巨额/b 的/ude1 治疗/vn 费用/n ”/w 、/w “/w 以后/f 不能/v 再/d 生育/vn ”/w …/w …/w 在/p 这些/rz 问题/n 面前/f ，/w 曾玉春/nr 的/ude1 婚姻/n 出现/v 了/ule 裂痕/n ，/w 最后/f 不得不/d 离/v 了/ule 婚/ng 。/w 这段/r 经历/n ，/w 曾玉春/nr 并/cc 不愿/nz 提起/v ，/w 对于/p 这/rzv [二/m 次/qv 打击/v]/nz ，/w 她/rr 也/d 想/v 过/uguo 要/v 放弃/v ，/w 但/c 她/rr 的/ude1 父母/n 却/d 绝不/d 答应/v 。/w 
