据/p 香港/ns 《/w [星岛/nz 日报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 香港/ns 影视/b 大亨/n 、/w 人称/n “/w 六/m 叔/n ”/w 的/ude1 [香港/ns 无线/b 电视/n]/ntc 荣誉/n 主席/nnt 邵逸夫/nr 7日/t 在/p 寓所/n 安详/a 离世/nz ，/w 享年/n [107/m 岁/qt]/mq 。/w 据知/nz ，/w 邵逸夫/nr 近年/t 老迈/a 体弱/nz ，/w 深居简出/vl ，/w 家中/s 长期/d 有/vyou [医护/vn 人员/n]/nnt 照顾/v ，/w 6日/t 晚/tg 其/rz 病况/n 急转直下/vl ，/w 与/cc “/w 六/m 叔/n ”/w 相依/v 一甲子/nz 的/ude1 夫人/n （/w “/w 六/m 婶/n ”/w ）/w 方逸华/nr ，/w 守护/v 病榻/n 至/p 天亮/vi ，/w 黯然/z 陪伴/v “/w 六/m 叔/n ”/w [走过/v 人生/n]/nz 最后/f 一程/nz 。/w 
资料/n 图/n ：/w 邵逸夫/nr 。/w 中新社/nt 记者/nnt 毛建军/nr 摄/vg 
叱咤/nz 香港/ns [电影/n 电视/n]/nz 领域/n 近/a [八/m 十年/mq]/mq 的/ude1 邵逸夫/nr 病逝/vi ，/w 结束/v 一代/n 影视/b 大亨/n [光辉/a 岁月/n]/nz 。/w 他/rr 生前/t 创办/v 的/ude1 影视/b 王国/n ，/w 制造/vn 了/ule 不少/m [经典/n 影片/n]/nz 及/cc 经典/n 巨星/n ，/w 各界/rz 深表/v 惋惜/a 。/w 原名/n 邵仁楞/nr 的/ude1 邵逸夫/nr ，/w 生于/v 1907年/t ，/w 祖籍/n [浙江/ns 宁波/ns]/ns 镇海/ns ，/w 父亲/n 邵行银/nr 是/vshi [上海/ns 锦/ag 泰昌/nz 颜料/n 公司/nis]/nt 老板/nnt ，/w 邵逸夫/nr 在/p 家中/s 排行/v 第六/m ，/w 因而/c 被/pbei 称为/v “/w 六/m 叔/n ”/w 。/w 
方逸华/nr 守护/v 病榻/n 至/p 最后/f 
消息/n 称/v ，/w 邵逸夫/nr 居住/v 嘉澍/nr 路/n [八/m 号/q]/mq 清水湾/nz 大厦/n 顶楼/n 连/ulian 天台/ns 房子/n ，/w 近年/t 身体/n 状况/n 欠佳/a ，/w 绝少/d 外出/vi 露面/vi ，/w 平/v 日/b 留/v 在/p 家中/s 由/p 女佣/nnd 照顾/v ，/w 更/d 长期/d 聘/v 有/vyou [医护/vn 人员/n]/nnt ，/w 专责/n 留意/v 其/rz 病况/n 。/w 
消息/n 称/v ，/w 邵逸夫/nr 前晚/nz 病情/n 突然/ad 恶化/vi ，/w 袁姓/nz 主/ag 诊/vg 医生/nnt 赶/v 至/p 为/p 其/rz 检查/vn 后/f ，/w 发觉/v 情况/n 异常/a 严重/a ，/w 遂/d 通知/n 居住/v 附近/f 的/ude1 妻子/n 方逸华/nr 赶/v 抵/v ，/w 并/cc 联络/vn 其他/rzv 亲友/n ，/w 陪伴/v 在/p “/w 六/m 叔/n ”/w 身边/s 为/p 他/rr 打气/vi ，/w 但/c 邵逸夫/nr 的/ude1 情况/n 仍/d 没/d 好转/vi ，/w 昨/tg 晨/tg 6时55分/t ，/w 由/p 主/ag 诊/vg 医生/nnt 宣告/v 在/p 家中/s 死亡/vi 。/w 
救护/vn 到场/vi 时/ng 已/d 全身/n 僵硬/a 
按照/p 现行/b 程序/n ，/w 任何人/r 若非/c 在/p 医院/nis 离世/nz ，/w 须向/v 警方/n 报备/nz 。/w 据知/nz ，/w 邵逸夫/nr 的/ude1 家人/n 商量/v 过后/v ，/w 由/p 主/ag 诊/vg 医生/nnt 于/p 早上/t 8时09分/t 报警/vn ，/w 救护员/nz 到场/vi ，/w 发现/v 躺在/v 床/n 上/f 的/ude1 邵逸夫/nr 已/d 全身/n 僵硬/a 冰冷/z ，/w 将/d 送往/v [联合/vd 医院/nis]/nt S/x 座/q “/w 邵逸夫/nr 大楼/n ”/w 急症室/nz ，/w 妻子/n 方逸华/nr 亦/d 有/vyou 陪同/v 上/f 救护车/n ，/w 由/p 急症室/nz 医生/nnt 证实/v 死亡/vn 。/w 
自/p “/w 六/m 叔/n ”/w 死讯/n 传出/v ，/w 半百/m 传媒/n 陆续/d 赶到/v 医院/nis 逼/v 爆/vn 急症室/nz ，/w 院方/n 如临大敌/vl ，/w 调派/v 多/a 名/q 保安员/nnd 驻守/v 戒备/vn ，/w 以防/v 有人/r 乘/v 乱/d 闯入/v 接近/vn “/w 六/m 叔/n ”/w 遗体/n ，/w 两个/mq 多/a 小时/n 后/f ，/w 院方/n 将/d 遗体/n 移送/v 至/p 地/ude2 库/n 殓房/nz 暂存/nz 。/w 
其间/f ，/w 记者/nnt 包围/v 医院/nis 所有/b 通道/n 采访/v ，/w 方逸华/nr 及其/cc 家人/n 一度/d “/w 被困/v ”/w ，/w 遂/d 施展/v “/w 调虎离山/nz ”/w 计/vi 。/w 据悉/v ，/w 无线/b 多/a 名/q 高层/n 惊/v 闻/vn 死讯/n ，/w 包括/v 行政/n 主席/nnt 梁乃鹏/nr 及/cc 外事/n 部/q 副总监/nnt 曾醒明/nr 等/udeng 高层/n ，/w 先后/d 抵达/v 医院/nis 。/w 梁乃鹏/nr 更高/d 调/v 向/p 传媒/n 开腔/vi 受/v 访/v ，/w 引来/v 大批/m 记者/nnt 注意/v ，/w 结果/n 方逸华/nr 等/udeng 人/n ，/w 趁机/d 在/p 另一面/mq 的/ude1 出口/vn ，/w 乘/v [七/m 人/n]/mq 车/n 离去/vi 。/w 
梁乃鹏/nr 见过/v 邵逸夫/nr 最后/f 一面/n ，/w 神情/n 肃穆/a ，/w 他/rr 形容/v “/w 六/m 叔/n ”/w 安详/a 辞世/v ，/w 并/cc 指/v 无线/b 过去/vf [四/m 十年/mq]/mq 在/p “/w 六/m 叔/n ”/w 的/ude1 英明/a 领导/n 之下/f ，/w 才/d 有/vyou 今日/t 的/ude1 成就/n ，/w 他/rr 代表/nnt [无线/b 电视/n]/nz 同仁/n 深表/v 哀悼/vn 。/w 
另/rz 在/p “/w 六/m 叔/n ”/w 的/ude1 寓所/n 门外/s ，/w 亦/d 有/vyou 半百/m 传媒/n 守候/v ，/w 早上十时/t 许/v ，/w 一名/mq 中年/n 汉/tg 驾驶/v [无线/b 电视/n]/nz 客货/n 车/n 前来/vi ，/w 带领/v 数/n 名/q 警员/nnt 登楼/nz 调查/vn ，/w 约/d 一时/d 后/f 离开/v 。/w 
