[泰山/ns 其/rz 颓/vg]/nz ，/w [哲人/n 其/rz 萎/vi]/nz 。/w 7日/t ，/w [百岁/q 老人/n]/nz 邵逸夫/nr 安静/a 地/ude2 走完/v 一生/n 。/w 
提到/v 邵逸夫/nr ，/w 不能不/d 提/v 他/rr 打造/v 的/ude1 [影视/b 帝国/n]/nz 。/w 我们/rr 会/v 想到/v 群星/n 灿烂/a 的/ude1 TVB/x —/w —/w 今天/t 绝大多数/m 的/ude1 知名/a [香港/ns 艺人/nnt]/nz ，/w 大/a 都/d 毕业/v 于/p TVB/x 的/ude1 艺人/nnt 训练班/nis ；/w 想到/v “/w 邵氏/nr 出品/vi ，/w 必/d 出/vf 佳/a 片/q ”/w 的/ude1 [邵氏/nr 兄弟/n 公司/nis]/nt —/w —/w 1960年/t ，/w 香港/ns 十大/mq 卖座/a 影片/n ，/w 邵氏/nr 独占/v [6/m 部/q]/mq 。/w 有人/r 说/v ，/w “/w 有/vyou 华人/n 的/ude1 地方/n ，/w 就/d 有/vyou [邵氏/nr 电影/n]/nz 和/cc [香港/ns 无线/b 电视/n]/ntc 的/ude1 节目/n ”/w 。/w 没有/v 邵逸夫/nr ，/w 华人/n 电影史/n 就/d 少/a 了/ule 最/d 生动/a 的/ude1 章节/n 之一/rz ；/w 没有/v 邵逸夫/nr ，/w 香港/ns 该/rz 是/vshi 多么/d 寂寞/a ，/w 我们/rr 的/ude1 记忆/n 该/rz 是/vshi 多么/d 贫瘠/a ，/w [精神/n 世界/n]/nz 该/rz 是/vshi 多么/d 荒凉/a 。/w 
其实/d ，/w 邵逸夫/nr 最/d 该/rz 被/pbei 记住/v 的/ude1 是/vshi 他/rr 的/ude1 慈善/a 精神/n 。/w “/w 我/rr 的/ude1 财富/n 取/v 之/uzhi 于/p 民众/n ，/w 应用/vn 回到/v 民众/n ”/w 。/w 他/rr 的/ude1 慈善/a 视野/n 超越/v 香港/ns ，/w 遍及/v 内地/n ，/w 2008年/t ，/w [汶川/ns 地震/n]/nz 后/f ，/w 向/p 灾区/n 捐款/vi 1亿/m 港币/n ，/w 是/vshi 单/b 笔/n 个人/n 捐款/vi 最多/ad 的/ude1 人/n ；/w 2013年/t ，/w 又/d 向/p 芦山/ns [地震/n 灾区/n]/nz 捐款/vi 1亿/m 港币/n 。/w 
“/w 你/rr 的/ude1 学校/nis 有/vyou 逸夫楼/nz 吗/y ？/w ”/w 在/p 莘莘学子/n 眼中/s ，/w 邵逸夫/nr 更是/d 一个/mq 生动/a 而/cc 伟岸/a 的/ude1 慈善/a 符号/n ，/w 也许/d 毫不/d 夸张/vi 地/ude2 说/v ，/w 内地/n 凡/d 有/vyou 学校/nis 处/n ，/w 即/v 有/vyou 逸夫楼/nz ，/w 而且/c 逸夫楼/nz 称得上/v 所在/n 学校/nis 最好/d 的/ude1 大楼/n 之一/rz 。/w 据统计/nz ，/w 自/p 1985年/t 以来/f ，/w 邵逸夫/nr 迄今/d 共/d 捐赠/v 内地/n 教育/vn 近/a 47.5亿/m 港币/n ，/w 捐建/v 项目/n 总数/n 超/v [6000/m 个/q]/mq 。/w 有人/r 发现/v ，/w [百度/ntc 地图/n]/nz 上/f 的/ude1 逸夫楼/nz ，/w 密密麻麻/z ，/w 数量/n 巨大/a ，/w “/w 向/p 邵逸夫/nr [107/m 岁/qt]/mq 的/ude1 一生/n 致敬/vi ，/w 它们/rr 比/p 任何/rz 文字/n 都/d 更/d 有/vyou 力量/n ”/w 。/w 邵逸夫/nr 说/v 过/uguo ，/w “/w 国家/n 振兴/v 靠/v 人才/n ，/w [人才/n 培养/v]/nz 靠/v 教育/vn ，/w [培养/v 人才/n]/nz 是/vshi 民族/n [根本/a 利益/n]/nz 的/ude1 要求/n ”/w 。/w 有/vyou 此/rzs 认知/vn 高度/d ，/w 并/cc 矢志不渝/vl 地/ude2 实现/v 之/uzhi ，/w 壮/v 哉/y ！/w 
某/rz [门户/n 网站/n]/nz 的/ude1 一项/mq 调查/vn 显示/v ，/w “/w 提起/v 邵逸夫/nr ，/w 你/rr 首先/d 联想/vi 到/v 什么/ry ？/w ”/w 超过/v [八/m 成/v]/mq 的/ude1 参与者/n 表示/v ，/w “/w 逸夫楼/nz ”/w 。/w 这/rzv 可见/c 邵逸夫/nr 留/v 在/p 人们/n 心中/s 的/ude1 独特/a 记忆/n ，/w 更/d 折射/vi 出/vf 邵逸夫/nr 在/p 教育/vn 上/f 的/ude1 发/v 力/n ，/w 是/vshi 多么/d [富有/v 成效/n]/nz 。/w 尤其/d 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 他/rr 不/d 只是/d 捐/v 楼/n ，/w 更/d 健全/v 了/ule 一种/mq 制度/n 支撑/v —/w —/w 《/w 香港/ns 邵逸夫/nr 基金/n 向/p 内地/n [教育/vn 事业/n]/nz 赠款/n 项目/n [管理/vn 办法/n]/nz 》/w ，/w 该/rz 办法/n 明确/a 要求/n ，/w “/w [邵氏/nr 基金/n]/nz 赠款/n 兴建/v 的/ude1 项目/n ，/w 应/v 建设/vn 在/p 经过/p 中小学/n 布局/n [结构/n 调整/vn]/nz 后/f 的/ude1 ，/w 长期/d 保留/v 的/ude1 学校/nis ；/w 项目/n 的/ude1 使用/vn 期/qv 至少/d 在/p 五十年/t 以上/f 。/w ”/w “/w 加强/v 对/p 资金/n 使用/v 的/ude1 管理/vn 与/cc 监督/vn ，/w [严格/ad 执行/v]/nz 财政部/nt 制定/v 的/ude1 《/w 国有/vn [建设/vn 单位/n]/nz [会计/nnt 制度/n]/nz 》/w 和/cc 《/w [基本建设/n 财务/n 管理/vn 规定/n]/nz 》/w ，/w 严禁/v 截留/v 、/w 挪用/v 。/w 项目/n 建成/v 后/f ，/w 要/v 按/p 有关/v 要求/n 对/p [项目/n 建设/vn]/nz 情况/n 进行/vn 审计/vn 。/w ”/w …/w …/w 
2003年/t ，/w 邵逸夫/nr 创立/v [邵逸夫/nr 奖/n]/nz ，/w 每年/r 选出/v 世界/n 上/f 在/p 数学/n 、/w 天文学/n 等/udeng 方面/n 卓有成就/vl 的/ude1 科学家/nnt 进行/vn 奖励/vn ，/w 金额/n 高达/v [100/m 万/d 美元/q]/mq ，/w 此/rzs 被/pbei 誉为/v “/w 东方/s 的/ude1 诺贝尔奖/nnd ”/w ，/w [邵逸夫/nr 奖/n]/nz 虽/c 不如/v 诺贝尔奖/nnd 声名/n 显赫/a ，/w 但/c 邵逸夫/nr 的/ude1 拳拳/nz 赤字/n 之/uzhi 心/n ，/w 令人/v 动容/v ；/w 其/rz 用意/n 之/uzhi 深/a ，/w 令人/v 钦敬/v 。/w 
有人/r 说/v ，/w “/w 这位/r 老人/n 所/usuo 经历/n 过/uguo 的/ude1 百年/mq ，/w 远比/v 他/rr 所/usuo 拍摄/v 的/ude1 任何/rz 一部/mq [影视/b 作品/n]/nz 都/d 要/v 精彩/a ”/w 。/w 诚/dg 哉/y 斯/b 言/vg ！/w 只是/d 这位/r 世纪/n 老人/n 已经/d 仙逝/vi ，/w 斑斓/z 多姿/a 的/ude1 人生/n 大片/n 已经/d 剧终/vi ，/w 令人/v 哀伤/an 。/w 记住/v 一位/mq 好人/n ，/w 记住/v 他/rr 留给/v [这个/rz 世界/n]/nz 的/ude1 [精神/n 遗产/n]/nz 。/w 
[玉体/nz 横陈/nz]/nz PK/x 诗情画意/n 邵氏/nr 十大/mq 经典/n 风月片/nz 
盘点/v 银幕/n 乳/vg 神/n ：/w 裸胸/nz 斗/v 奶/nf 尖/a 挺/d 圆/vg 弹/v [谁/ry 与/cc 争/v 峰/ng]/nz 
日本/ns AV/x 女优/nnd 现场/s 工作/vn 照/v 曝光/vn 捆绑/v 拍/v 虐待/vn 戏/n (/w 图/n )/w 
张静初/nr 裸/ag 上身/n 拍/v 写真/n 大胆/ad 床戏/nz 劲爆/nz 眼球/n (/w 图/n )/w 
