连日来/dl ，/w 一些/mq 网友/n 积极/ad 参与/v 建言/nz 献策/vi 活动/vn ，/w 相关/vn 留言/n 已/d 达/v [５０００/m 多条/mq]/mq ，/w 内容/n 涉及/v 反腐倡廉/vl 和/cc [制度/n 建设/vn]/nz 等/udeng [许多/mq 方面/n]/nz 。/w 
“/w 打老虎/nz ”/w 威慑/vn 大/a ，/w 制度/n 也/d 要/v 完善/vn 
部分/n 网友/n 表示/v ，/w 高官/nnt 被/pbei 查处/v 体现/vn 了/ule 反/vi 腐/vg 形势/n 的/ude1 严峻/a 。/w 不管/c 官员/nnt 权力/n 多/a 大/a 、/w 位置/n 多/a 高/a 。/w “/w 打老虎/nz ”/w 反映/v 了/ule 党中央/nt 处理/vn 反/vi 腐/vg 问题/n 的/ude1 决心/n ，/w 也/d 传递/v 了/ule 信心/n 。/w 
还有/v 网友/n 建议/n 加快/v 反/vi 腐/vg [制度/n 建设/vn]/nz 。/w 网友/n “/w 勿忘/nz 我/rr ”/w 说/v ，/w 如何/ryv 让/v 苍蝇/n 、/w 老虎/n 不/d 敢/v 抬头/vn ，/w 需要/v 在/p 体制改革/v 方面/n 做文章/vi ，/w 通过/p 决策/vn 公开/ad 、/w 程序/n 公开/ad 等/udeng 方式/n 遏制/v [权力/n 腐败/an]/nz 。/w 
另外/c ，/w 网友/n “/w 冰雪/n 玫瑰/n ”/w 留言/n 表示/v ，/w 再/d 好/a 的/ude1 规定/n 也/d 需要/v 执行/vn 的/ude1 力度/n ，/w [相关/vn 部门/n]/nz 应/v 各司其职/vl ，/w 坚决/ad 落实/v ，/w 才能/n 将/d 反/vi 腐/vg 坚持/v 下去/vf 。/w 
一些/mq 网友/n 表示/v ，/w 中央/n 提出/v 分解/vn “/w 一把手/nnt ”/w 权力/n 、/w 制定/v “/w 裸官/nz ”/w 任职/v 岗位/n [管理/vn 办法/n]/nz 以及/cc 新任/b 领导干部/nnt 财产/n 公开/ad 试点/vn 等/udeng ，/w 也/d 是/vshi 加强/v 反/vi 腐/vg 的/ude1 重要/a 措施/n ，/w 希望/v 尽早/d 予以/vx 公布/v 实施/vn 。/w 
管/v 好/a “/w 一把手/nnt ”/w ，/w 反/vi 腐/vg 工作/vn 的/ude1 关键/n 
网友/n ｓｘｄｓ１１１/x 留言/n 称/v ，/w 一些/mq 地方/n 和/cc 部门/n “/w 一把手/nnt ”/w 缺乏/v 有效/a 监督/vn ，/w 提拔/v 干部/nnt 、/w 调整/v 规划/n 、/w 干预/vn 招标/vn 等/udeng ，/w 为所欲为/vl ，/w 容易/ad 造成/v [严重/a 后果/n]/nz 。/w 
２０１１年前/t 后/f ，/w 广东省/ns 陆续/d 查处/v 了/ule 中山市/ns 原/b 市长/nnt 李启红/nr 、/w [深圳市/ns 福田区/ns 原/b 区委/nis]/nt 书记/nnt 李平/nr 、/w [广东省/ns 盐务局/nis]/nto 原/b 局长/nnt 沈志强/nr 、/w [韶关市/ns 公安局/nis]/nto 原/b 局长/nnt 叶树养/nr 等/udeng 相当/d 一批/mq “/w 一把手/nnt ”/w 腐败/an 案件/n ，/w 在/p 当地/s 产生/v 了/ule 很大/d 震动/vn 。/w 
２０１３年/t [第二/m 轮/qv]/mq 中央/n 巡视/v 工作/vn 启幕/v 之际/f ，/w 中纪委/nt 领导/n 曾经/d 强调/v ，/w 要/v 不断/d [探索/v 创新/vi]/nz ，/w 强化/v 对/p 党组织/n 领导班子/n 及其/cc 成员/nnt 特别/d 是/vshi 一把手/nnt 的/ude1 监督/vn 。/w 
“/w 案件/n 显示/v ，/w ‘/w 一把手/nnt ’/w 腐败/an 会/v 影响/vn 一个/mq 单位/n 或/c 地方/n 的/ude1 风气/n ，/w 管/v 好/a ‘/w 一把手/nnt ’/w ，/w 反/vi 腐/vg 斗争/vn 就/d 成功/a 了/ule 一半/m 。/w ”/w 一位/mq 广东/ns [纪检/n 干部/nnt]/nz 认为/v ，/w 如果/c 对/p “/w 一把手/nnt ”/w 监督/vn 乏力/a ，/w 权力/n 运行/vn 就/d 容易/ad 偏离/v [正确/a 方向/n]/nz ，/w 就/d 会/v 给/p 班子/n 建设/vn 和/cc 本/rz 单位/n 、/w 本/rz 地方/n 工作/vn 造成/v 不可估量/vl 的/ude1 损失/n 。/w 
