“/w 萌/v 大叔/n ”/w 韩磊/nr 和/cc 邓紫棋/nr 合影/vi 
新浪/ntc 娱乐/vn 讯/ng 老牌/b 歌手/nnt 韩磊/nr 因/p 参加/v 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq 而/cc 与/cc 同/p 是/vshi 该/rz 节目/n 选手/n 的/ude1 [90/m 后/f]/mq 香港/ns 歌手/nnt 邓紫棋/nr 相识/vi ，/w 1月7日/t ，/w 邓紫棋/nr 在/p 微博/n 中/f 秀出/nz 两人/mq 合影/vi ，/w 并/cc 附言/n “/w 韩磊/nr 老师/nnt 说话/vi 好/a 搞笑/vi ”/w ，/w 而/cc 韩磊/nr 也/d 转发/v 了/ule 这/rzv 一/m 微博/n ，/w 并/cc @/w 了/ule 邓紫棋/nr 的/ude1 男友/n 、/w 同/p 为/p 歌手/nnt 的/ude1 林宥嘉/nr ，/w 附言/n “/w 林宥嘉/nr ，/w 你/rr 有/vyou 这么/rz 可爱/a 的/ude1 女朋友/n ，/w 你/rr 的/ude1 粉丝/nf 知道/v 吗/y ？/w ！/w ”/w 众多/a 网友/n 不/d 相信/v 这/rzv 是/vshi 韩磊/nr 的/ude1 微博/n ，/w 纷纷/d 组团/vi 参观/v ，/w 并/cc 直言/vi ，/w “/w 韩/b 老师/nnt ，/w 你/rr 这么/rz 萌/vg ，/w 你/rr 家人/n 知道/v 吗/y ？/w ”/w 更/d 有/vyou 网友/n 担心/v 的/ude1 表示/vn ，/w “/w 韩/b 老师/nnt ，/w 人家/n 还/d 没/d 公开/ad 呢/y ，/w 您/rr 老/a 真/a 杀/v 他们/rr 个/q 措手不及/al 啊/y 。/w ”/w 
