“/w 今天/t ，/w 我/rr 坐/v 在/p 这里/rzs 写下/v 这样/rzv 的/ude1 忏悔/vn ，/w 泪水/n 止/v 不住/d 地/ude2 往/p 下流/a 。/w 由于/p 我/rr 的/ude1 错/v ，/w 我/rr [30/m 余年/q]/mq 的/ude1 奋斗/vn 历程/n 画/v 上/f 了/ule 可耻/a 的/ude1 句号/n ，/w 一切/rz 努力/ad 和/cc 奋斗/vi 付诸东流/vl …/w …/w ”/w 这/rzv 是/vshi [江苏省/ns 南通市/ns 通州区/ns 平东镇/ns 原/b 党委/nis]/nt 书记/nnt 陆洪来/nr 所/usuo 写/v 的/ude1 悔罪/vi 书/n 中/f 的/ude1 一段/mq 。/w 如今/t ，/w 他/rr 因为/c 受贿/vi 120余万元/m ，/w 已/d 被/pbei 判处/v 有期徒刑/n 7年6/t 个/q 月/n 。/w 而/cc 他/rr 的/ude1 悔罪/vi 书/n ，/w 昨天/t 被/pbei 登载/v 在/p 《/w [检察/b 日报/n]/nz 》/w 上/f 。/w [现代/ntc 快报/n]/nz 记者/nnt 从/p [检察/b 机关/n]/nz 获悉/v ，/w 公开/ad 悔过书/n ，/w 是/vshi 为了/p 给/p 更多/ad 的/ude1 干部/nnt 敲响/v 警钟/n 。/w 
忏悔/v 书/n (/w 节选/v )/w 
忏悔/v 人/n ：/w 陆洪来/nr 
原/b 任/v 职务/n ：/w [江苏省/ns 南通市/ns 通州区/ns 平东镇/ns 党委/nis]/nt 书记/nnt 
触犯/v 罪名/n ：/w 受贿罪/n 
[犯罪/vn 事实/n]/nz ：/w 2002年11月/t 至/p 2012年2月/t ，/w 陆洪来/nr 利用/v [职务/n 便利/an]/nz ，/w 在/p 企业/n 租用/v 、/w [征用/v 土地/n]/nz 等/udeng 方面/n ，/w 为/p 相关/vn 企业/n 及/cc 个人/n 谋取/v 利益/n ，/w 非法/b 收受/v 款物/n 折合/v 人民币/n 120余万元/m 。/w 
在/p 利益/n 和/cc 诱惑/vn 面前/f ，/w 我/rr 有/vyou 过/uguo 犹豫/a 和/cc 徘徊/vi ，/w 也/d 有/vyou 过/uguo 退还/v 和/cc 上交/v ，/w 但/c 没/d 能/v 做到/v 彻底/ad 不/d 收/v 、/w 彻底/ad 退还/v ，/w 以至于/c 走上/v 了/ule 今天/t 这样/rzv 可悲/a 的/ude1 下场/n 。/w 
[究其/nz 原因/n]/nz ，/w 主要/b 有/vyou ：/w [侥幸/ad 心理/n]/nz 。/w 自己/rr 虽然/c 也/d 敬畏/v 法纪/n ，/w 但/c 更/d 心/n 存/v 侥幸/ad ；/w 安全/an 心理/n 。/w 总/b 认为/v 从/p 朋友/n 圈子/n 里/f 拿/v 点钱/nz 安全/an 可靠/a ，/w 没有/v 什么/ry 风险/n ；/w 无所谓/vl 心理/n 。/w 我/rr 对/p 一些/mq [社会/n 现象/n]/nz 总/b 认为/v 无所谓/vl ，/w 尤其/d 是/vshi 逢年过节/bl 老板/nnt 们/k 给/p 我/rr 拜年/vi ，/w 我/rr 认为/v 这/rzv 是/vshi 一种/mq 感情/n 的/ude1 沟通/vn ，/w 也/d 是/vshi 一种/mq 礼尚往来/vl ，/w 久而久之/dl 就/d 习以为常/vl 。/w 
今天/t ，/w 我/rr 坐/v 在/p 这里/rzs 写下/v 这样/rzv 的/ude1 忏悔/vn ，/w 泪水/n 止/v 不住/d 地/ude2 往/p 下流/a 。/w 由于/p 我/rr 的/ude1 错/v ，/w 我/rr [30/m 余年/q]/mq 的/ude1 奋斗/vn 历程/n 画/v 上/f 了/ule 可耻/a 的/ude1 句号/n ，/w 一切/rz 努力/ad 和/cc 奋斗/vi 付诸东流/vl ;/w 由于/p 我/rr 的/ude1 错/v ，/w 年/qt 近/a [八十/m 岁/qt]/mq 的/ude1 老父亲/n 欲/d 见/v 儿/ng 不能/v ；/w 由于/p 我/rr 的/ude1 错/v ，/w 与/cc 我/rr 相濡以沫/vl 并且/c 动/v 过/uguo 两次/mq 大/a 手术/n 的/ude1 妻子/n 经受/v 惊吓/vn 和/cc 煎熬/vn ，/w 还/d 不知/v 丈夫/n 何时/ryt 能/v 回家/vn ；/w 由于/p 我/rr 的/ude1 错/v ，/w 我/rr 儿子/n 原本/d 定好/nz 的/ude1 婚期/n 变成/v 了/ule 遥遥无期/vl 。/w 我/rr 只有/c 真心/d 悔过/vi 、/w 改过/vi ，/w 并用/vi [实际/n 行动/vn]/nz 弥补/v 给/p 党/n 和/cc 组织/n 造成/v 的/ude1 不良/a 影响/vn ，/w 希望/v 能/v 给/p 家庭/n 、/w 亲友/n 抚平/v 伤害/vn 。/w 
案发/v 
受贿/vi [120/m 多/a 万/d 获/v]/mq 刑/n 7年/t 半/m 
陆洪来/nr ，/w 1964年1月/t 生/v ，/w 1980年9月/t 参加/v 工作/vn 。/w 2002年11月/t 至/p 2012年2月/t ，/w 陆洪来/nr 在/p 担任/v [南通市/ns 通州区/ns 平东镇/ns 党委/nis]/nt 书记/nnt 、/w [兴仁镇/ns 党委/nis]/nt 书记/nnt 期间/f ，/w 利用/v [职务/n 便利/an]/nz ，/w 在/p 企业/n 租用/v 、/w [征用/v 土地/n]/nz 等/udeng 方面/n ，/w 为/p 相关/vn 企业/n 及/cc 个人/n 谋取/v 利益/n ，/w 非法/b 收受/v 款物/n 折合/v 人民币/n 120余万元/m 。/w 近日/t ，/w 他/rr 被/pbei 以/p 受贿罪/n 判处/v 有期徒刑/n 七年零六/t 个/q 月/n 。/w 
昨天/t ，/w 陆洪来/nr 写下/v 的/ude1 一封/mq 悔罪/vi 书/n 在/p 《/w [检察/b 日报/n]/nz 》/w 上/f 刊载/v 。/w 在/p 悔罪/vi 书/n 中/f ，/w 陆洪来/nr 回顾/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 人生/n 历程/n 。/w 一/m 开始/v ，/w 他/rr 干/v 工作/vn 可谓/v 兢兢业业/vl ，/w 为/p 当地/s 的/ude1 发展/vn 贡献/n 了/ule 力量/n 。/w 不过/c ，/w 由于/p “/w 把/pba 钱/n 看得/v 太重/d 了/ule ”/w “/w 总/b 有/vyou 老板/nnt 围/v 在/p 身边/s ”/w 等/udeng 因素/n ，/w 陆洪来/nr 渐渐/d 迷失/v 了/ule 自己/rr ，/w 走上/v 了/ule 贪/v 腐/vg 之/uzhi 路/n 。/w 
