历史/n 遗迹/n 是/vshi 活着/vi 的/ude1 历史/n 。/w 它们/rr 矗立/v 着/uzhe ，/w 见识/n 过/uguo 千年/t 前/f 的/ude1 如/v 水/n 月光/n ，/w 经历/n 过/uguo 繁华/a 到/v 衰落/vn 的/ude1 沧海桑田/vl 。/w 作为/p 历史/n 的/ude1 晚辈/n ，/w 望/v 一眼/d 便是/v 一眼/d 敬畏/v ，/w 叹/v 一声/mq 便是/v 满心/d 感慨/v 。/w [埃及/nsf 金字塔/n]/nz 、/w 马丘比丘/nrf 、/w [古罗马/nz 废墟/n]/nz 、/w [古希腊/ns 文明/n]/nz 几乎/d 成/v 了/ule [古代/t 文明/n]/nz 的/ude1 代名词/n 。/w 而/cc 除了/p 这些/rz ，/w 还有/v 一些/mq 更/d 具/vg [异国/n 情调/n]/nz 、/w 更/d 鲜为人知/vl 的/ude1 [古代/t 文明/n]/nz 遗址/n 。/w 这些/rz 地方/n 虽然/c 门可罗雀/vl ，/w 但/c 正是/v 少/a 了/ule 现代人/n 的/ude1 嘈杂/a 和/cc [现代/ntc 文明/n]/nz 的/ude1 打扰/v ，/w “/w [往事/n 越/d 千年/t]/nz ”/w 的/ude1 苍凉/a 历史感/n 才/d 更为/d 凸显/v 。/w 跟随/v mnn/x ./w com/x [穿越/v 时空/n]/nz ，/w 到/v 这/rzv [八/m 大/a]/mq 鲜为人知/vl 的/ude1 历史/n 遗迹/n 走/v 一遭/nz !/w 
[婆罗/nz 浮屠/n]/nz 印尼/ns 
[婆罗/nz 浮屠/n]/nz 是/vshi 印尼/ns 的/ude1 [一/d 处/n]/mq [9/m 世纪/n]/mq 佛教/nz 综合/v 建筑/n ，/w 主要/b 有/vyou 舍利塔/nz 、/w 佛像/n 。/w 拱门/n 、/w 精致/a 的/ude1 雕刻/n 、/w [95/m 米/q]/mq 高/a 的/ude1 金字塔/n 把/pba 佛教/nz 的/ude1 氛围/n 烘托/v 得/ude3 淋漓尽致/al 。/w 虽然/c 印尼/ns [婆罗/nz 浮屠/n]/nz 的/ude1 名气/n 无法/v 与/cc 东亚/ns 很多/m 历史/n 遗迹/n 相比/vi ，/w 但/c 这里/rzs 确确实实/z 是/vshi [吉尼斯/nrf 纪录/n]/nz 中/f 世界/n 最大/gm 佛教/nz 综合/v 建筑/n ，/w 也/d 在/p [联合国/nt 教科文/n 组织/n]/nt [世界/n 文化/n 遗产/n]/nz 之/uzhi 列/v 。/w 
登上/v 佛塔/n ，/w 可/v 尽/vi 览/v 周边/n 火山/n 森林/n 。/w 2010年/t [火山/n 爆发/v]/nz 时/ng ，/w 该/rz 佛寺/n 部分/n 建筑/n 被/pbei [1/m 英寸/q]/mq (/w 约/d 合/v [2/m ./w 5/m 厘米/q]/mq )/w 厚/a 的/ude1 火山灰/n 覆盖/v 。/w 在/p 印尼/ns ，/w 这里/rzs 仍/d 是/vshi 少数/m 佛教徒/nnd 的/ude1 圣地/n ，/w 还/d 会/v 有/vyou [宗教/n 活动/vn]/nz 在/p 这里/rzs 举行/v 。/w 
吴哥/nr 柬埔寨/nsf 
吴哥/nr 公园/n 坐落/vi 于/p 柬埔寨/nsf [北部/f 城市/n]/nz 暹粒/ns 市/n 。/w 公园/n 的/ude1 同名/vn 建筑/n 吴哥窟/nz 建于/v [12/m 世纪/n]/mq ，/w 面积/n [200/m 英亩/q]/mq (/w 约/d 合/v [0/m ./w 8/m 平方/q 千米/q]/mq )/w ，/w 包括/v 许多/mq 其他/rzv 周边/n 寺庙/n ，/w 绵延/vi [200/m 平方米/q]/mq 。/w 这里/rzs 以/p 其/rz 特色/n 鲜明/a 的/ude1 砂岩/n 塔/n 、/w 室内/s 印度教/nz 神像/n 以及/cc 源于/v 神话/n 的/ude1 场景/n 壁画/n 而/cc 位列/v [世界/n 文化/n 遗产/n]/nz 。/w 
吴哥/nr 是/vshi [一/d 处/n]/mq 巨大/a 综合性/n 建筑/n ，/w 也/d 是/vshi 柬埔寨/nsf 最/d 著名/a 的/ude1 经典/n 之一/rz ，/w 与/cc 本文/r 中/f 的/ude1 其他/rzv 遗址/n 相比/vi ，/w 这里/rzs 的/ude1 旅游/vn 气氛/n 稍/d 浓/a 。/w 尽管如此/dl ，/w 这里/rzs 也/d 不乏/v 清静/a 角落/n ，/w 人迹罕至/vl 的/ude1 庙宇/n 也/d 是/vshi 有的/rz 。/w 
蒲甘/nr 缅甸/ns 
这里/rzs 的/ude1 寺庙/n 未经/d 修葺/v ，/w 原/b 模/ng 原样/n 的/ude1 矗立/v 在/p 荒野/n ，/w 看起来/v 简直/d 像/v 是/vshi 电影/n 中/f 的/ude1 情景/n 。/w 蒲甘/nr 的/ude1 [13000/m 座/q]/mq [寺庙/n 建筑/n]/nz 中/f ，/w 至今/d 仍/d 有/vyou [2000/m 座/q]/mq 建筑/n 可用/v 。/w 多数/a 建于/v 11/m 、/w [12/m 世纪/n]/mq 。/w 但/c 有些/rz 可追溯/nz 至/p [7/m 世纪/n]/mq 。/w 
因/p [缅甸/ns 政府/nis]/nt 支持/v 旅游/vn 也/d 发展/vn 的/ude1 政策/n ，/w 蒲甘/nr 的/ude1 人气/n 大增/v 。/w 与/cc 这/rzv 一/m 地区/n 其他/rzv 景点/n 相比/vi ，/w 蒲甘/nr 旅游业/n 仅仅/d 是/vshi 刚刚/d 起步/vi 。/w 如果/c 你/rr 喜欢/vi 尚/d 不/d 那么/c 炙手可热/vl 的/ude1 旅游地/n ，/w 那么/c 就/d 来/vf 蒲甘/nr 吧/y 。/w 
梅罗/nrf 依/v 苏丹/nsf 
梅罗/nrf 依/v 曾/d 是/vshi 非洲/nsf 最/d 富裕/a 的/ude1 王国/n 的/ude1 中心/nis 地带/n ，/w 《/w 圣经/n 》/w 曾/d 有/vyou 提及/v ，/w 也/d 多次/mq 出现/v 在/p 古罗马/nz 、/w 古希腊/ns 探险家/nnd 以及/cc 历史学家/nnd 著作/gi 中/f 。/w 该/rz 地/ude2 距离/n 苏丹/nsf 首都/n 喀土穆/nsf 约/d [120/m 里/f]/mq ，/w 位于/v 其/rz 东北方/nz ，/w 至今/d 仍/d 有/vyou 金字塔/n 以及/cc 其他/rzv 建筑/n 的/ude1 遗迹/n 残存/v ，/w 昔日/t 的/ude1 繁华/a 可见一斑/vl 。/w 
与/cc 附近/f 的/ude1 [古埃及/ns 金字塔/n]/nz 相比/vi ，/w 这里/rzs 鲜为人知/vl 。/w 学者/nnt 仍/d 在/p 努力/ad 破解/v 该/rz 地/ude2 金字塔/n 中/f 的/ude1 语言/n ，/w 其/rz 室内/s 的/ude1 雕刻/n 、/w 镶嵌物/nz 的/ude1 时代/n 仍/d 未确定/nz 。/w 这些/rz 金字塔/n 远/a 不如/v 附近/f 的/ude1 [埃及/nsf 金字塔/n]/nz [宏伟/a 壮观/a]/nz ，/w 但/c 对于/p 喜欢/vi 冒险/vi 、/w 不/d 喜欢/vi 拥挤/a 的/ude1 游客/n 而言/uls ，/w 这里/rzs 是/vshi 不错/a 的/ude1 选择/vn 哦/e 。/w 
