■/w 记者/nnt 杨翼/nr 摄影/vn 黄瑶/nr 
2013年12月10日/t ，/w 都江堰/ns 启动/v 了/ule 自/p 2002年/t 后/f [首次/m 大/a]/mq 岁/qt 修/v 工程/n 。/w 经过/p 近/a 一个/mq 月/n 的/ude1 施工/vn ，/w 岁/qt 修/v 工程/n 宣告/v 完成/vn ，/w 今日/t 上午/t 10时/t 许/v ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 将/d 砍断/v 安放/vn 在/p 鱼嘴/nz 处/n 的/ude1 杩槎/nz ，/w 放水/v 内江/ns ，/w 干涸/vi 了/ule [29/m 天/qt]/mq 的/ude1 内江/ns 将/d 恢复/v [碧波/n 荡漾/vi]/nz 。/w 而/cc 成都/ns [中心/nis 城区/n]/nz 因为/c 岁/qt 修/v 而/cc 断流/v 的/ude1 河流/n 也/d 将/d 逐步/d 恢复/v 来/vf 水/n 。/w 
■/w [名词/n 解释/v]/nz 
卧/vi 铁/n 淘/v 滩/ng 标准/n 
卧/vi 铁/n ，/w 是/vshi 埋/v 于/p 内江/ns “/w 凤栖/nz 窝/n ”/w 处/n 的/ude1 淘/v 滩/ng 标准/n ，/w 也/d 是/vshi 内江/ns 每年/r 维修/vn 清/tg 淘/v 河床/n 深浅/n 的/ude1 标志/n 。/w 相传/v 李冰/nr 建堰/nz 时/ng 在/p 内江/ns 河床/n 下/f 埋/v 有/vyou 石马/nz ，/w 作为/p 每年/r 淘/v 滩/ng 深度/n 的/ude1 标准/n ，/w 后来/t 演变/vi 为/p 卧/vi 铁/n 。/w 此次/rz 大/a 岁/qt 修/v 期间/f ，/w 埋/v 于/p 飞沙堰/nz 对面/f 凤栖/nz 窝/n 处/n 的/ude1 [4/m 根/n]/mq 卧/vi 铁/n 也/d 再次/d 重见天日/vl 。/w 
最后/f 准备/v 挖掘机/n 上阵/vi 清除/v 河床/n 粘土/n 
2013年12月10日/t ，/w 都江堰/ns 启动/v 大/a 岁/qt 修/v 工程/n ，/w 采用/v 古法/nz 截流/vi 的/ude1 方式/n ，/w 截流/vi 内江/ns ，/w 对/p 凤栖/nz 窝/n 内江/ns 河床/n 、/w 宝瓶口/nz 、/w 鱼嘴/nz 等/udeng 进行/vn 检修/vn 和/cc 加固/vn 。/w 
“/w 大家/rr 现在/t 看到/v 的/ude1 就是/v 采用/vn 杩槎/nz 竹笼/n 等/udeng 古法/nz 截流/vi 的/ude1 都江堰/ns 岁/qt 修/v 工程/n ，/w 明天/t 工人们/nz 就/d 将/d 砍断/v 杩槎/nz ，/w 恢复/v 内江/ns 来/vf 水/n 。/w ”/w 昨日/t 上午/t ，/w 尽管/c 飘着/v 小雨/n ，/w 天气/n 寒冷/a ，/w 但/c [都江堰/ns 鱼嘴/nz]/nz 处/n 依旧/z 人来人往/vl ，/w 随着/p 导游/nnt 的/ude1 介绍/vn ，/w 得知/v 再/d 过/uguo 一天/mq 会/v 有/vyou 难得/a 一/m 遇/v 的/ude1 岁/qt 修/v 放水/v ，/w 不少/m 游客/n 都/d 露出/v 兴奋/a 的/ude1 神情/n 。/w 
记者/nnt 在/p 鱼嘴/nz 处/n 看到/v ，/w 有/vyou 挖掘机/n 和/cc [工作/vn 人员/n]/nnt 正在/d 对/p 截流/vi 的/ude1 杩槎/nz 进行/vn 部分/n 拆除/v ，/w 并/cc 清除/v 杩槎/nz 背面/f 堆积/v 的/ude1 鹅卵石/n 和/cc 粘土/n 。/w 据介绍/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 在/p 为/p 8日/t 的/ude1 放水/v 做/v 最后/f 准备/v 。/w 而/cc 内江/ns 河道/n 经过/p 一个/mq 月/n 的/ude1 清淤/vn 、/w 加固/vn ，/w 已经/d 变得/vi 更加/d 平整/a 和/cc 开阔/a 。/w 
从简/vi 放水/v 不/d 设/v 祭品/n 没有/v 隆重/ad 仪式/n 
[都江堰/ns 管理局/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 此次/rz 岁/qt 修/v 由于/p [施工/vn 工艺/n]/nz 和/cc [施工/vn 技术/n]/nz 超越/v 过去/vn ，/w 因此/c 施工/vn 进展/vn 特别/d 顺利/ad ；/w 再/d 加上/v [天公/n 作/v 美/b]/nz ，/w 岁/qt 修/v 期间/f 大部分/n 时间/n 天气/n 晴朗/a ，/w 气温/n 也/d 较高/ad ，/w 对/p 混凝土/n 的/ude1 凝固/vn 和/cc 养护/vn 十分/d 有利/a ，/w 所以/c 工程/n 比/p 预计/v 提前/vn 了/ule 一天/mq 完成/v 。/w 
“/w 这次/r 断流/v 后/f ，/w [都江堰/ns 水利工程/n]/nz 得到/v 了/ule 整体/n 加固/vn ，/w 今后/t 都江堰/ns 再/d 断流/v 进行/vn 岁/qt 修/v 的/ude1 [时间/n 间隔/n]/nz 将/d 会/v 越来越/d 长/a ，/w [很/d 有可能/nz]/nz 下一次/mq 断流/v 岁/qt 修/v 会/v 在/p 几十年/mq 之后/f 了/ule 。/w ”/w 对于/p 8日/t 的/ude1 放水/v ，/w 该/rz 负责人/nnt 还/d 表示/v ，/w 此次/rz 放水/v 不会/v 举行/v 特别/d 隆重/ad 的/ude1 仪式/n ，/w 更/d 不会/v 陈设/n 猪/nf 牛羊/n 等/udeng 祭祀/v 用品/n ，/w 而是/c 一切/rz 从简/vi ，/w “/w [工作/vn 人员/n]/nnt 将/d 杩槎/nz 卸载/gi 、/w 砍断/v 绳索/n 后/f 拉倒/vi ，/w 江水/n 冲开/v 坝体/n ，/w 顺/v 内江/ns 而/cc 下/f 通过/p 宝瓶口/nz ，/w 涌向/v [成都/ns 平原/n]/nz 。/w ”/w 
