网络/n 用户/n 有望/v 得到/v 春节/t “/w 大/a 礼/n 包/v ”/w —/w —/w 省/n 发改委/nis [高新技术/n 产业/n]/nz 处/n 副处长/nnt 周学立/nr 日前/t 透露/v ，/w 我省/n 将/d 于/p 春节/t 前/f 出台/vi 宽带/n 战略/n ，/w 力争/v 2017年/t 城市/n 家庭/n 宽带接入/gi 能力/n 基本/a 达到/v [30/m 兆/vg]/mq 。/w 记者/nnt 还/d 从/p 省/n 通管局/nz 获悉/v ，/w 成都/ns 建/v 国家级/b 互联网/n 骨干/n 直/d 联/vg 点/qt 的/ude1 方案/n 也/d 将/d 于/p 春节/t 前/f 敲定/v ，/w 力争/v 于/p 今年/t 建成/v 。/w 
近日/t ，/w 省/n 社科院/nis 与/cc [中国/ns 电信/n]/nt 四川/ns 公司/nis 联合/vd 举办/v “/w 四川/ns 光网/n 建设/vn 与/cc 宽带/n 发展/vn ”/w 座谈会/n ，/w 周学立/nr 在/p 会上/n 透露/v 了/ule 此/rzs 消息/n 。/w 省/n 经/p 信委/nis 信息化/v 处/n 处长/nnt 肖斌/nr 也/d 在/p 会上/n 称/v ，/w [从/p 今年/t 起/vf]/nz ，/w 我省/n 将/d 通过/p 各项/r [政策/n 措施/n]/nz 引爆/v 信息/n 消费/vn ，/w 力争/v 2017年/t 信息/n 消费/vn 达/v [1/m ./w 28/m 万/d 亿元/q]/mq ，/w 电子商务/nnd 销售/v 额达/nrf [2/m 万/d 亿元/q]/mq —/w —/w 这/rzv 将/d 是/vshi 今年/t 全省/n 的/ude1 [社会/n 消费品/n 零售/vn 总额/n]/nz 的/ude1 [2/m 倍/q]/mq 。/w 
省政府/n 已/d 出台/vi 了/ule 促进/v 信息/n 消费/v [扩大/v 内需/n]/nz 的/ude1 [实施/v 方案/n]/nz ，/w 今年/t 起/vf 我省/n 将/d 加快/v [信息/n 基础/n 设施/n]/nz 演进/vn 升级/vi 工程/n 。/w [四川/ns 电信/n]/nz 积极/ad 对接/vi ，/w 总经理/nnt 赵麦庆/nr 表示/v ，/w 将/d 力争/v 今年/t [光纤/n 宽带/n]/nz 用户/n 达到/v [600/m 万/d 户/q]/mq ，/w [高清/n 电视/n]/nz 用户/n 达到/v [400/m 万/d 户/q]/mq ；/w “/w 十二五/m ”/w 末/f 基本/a 实现/v 县级/b 以上/f 城市/n [全光/nz 网络/n]/nz 接入/vn ，/w 主城区/n 普遍/ad 达到/v [100/m 兆/vg]/mq 上网/v 能力/n ，/w 乡镇/n 普遍/ad 达到/v [20/m 兆/vg]/mq 以上/f 。/w 
成都/ns 建成/v 国家级/b 互联网/n 骨干/n 直/d 联/vg 点/qt 后/f ，/w 西南/ns [信息/n 传输/vn]/nz 就/d 不/d 需/v 再/d 绕道/v 北上广/nz 了/ule 。/w 国内/s 互联网/n 骨干/n 网络/n 不仅/c 涉及/v 多个/mq 运营商/nz ，/w 还有/v 非营利性/b 质/ng 的/ude1 [中国/ns 教育/vn 和/cc 科研/n 计算机网/n]/nz 等/udeng 。/w 形象/n 地/ude2 说/v ，/w 互联网/n 骨干/n 直/d 联/vg 点/qt ，/w 如同/v 在/p 两个/mq 不同/a [网络/n 接入/vn]/nz 间/f 搭建/v 立交桥/n —/w —/w 若/c 消费者/n 的/ude1 接入/vn 网络/n 是/vshi [电信/n 网络/n]/nz ，/w 访问/v 同类/n 接入口/nz 的/ude1 网络/n 时/ng ，/w 速度/n 会/v 非常/d 快/a ；/w 但/c 若/c 隔/v 网/n 访问/vn ，/w 速度/n 就/d 会/v 非常/d 慢/a 。/w 骨干/n 直/d 联/vg 点/qt 建成/v 后/f ，/w 速度/n 将/d 会/v 提升/vn 几倍/nz 。/w 成都/ns 高新/nz [移动/vn 互联网/n]/nz 协会/nis 秘书长/nnt 张正刚/nr 认为/v ，/w 这/rzv 给/p 网民/gi 带来/v 的/ude1 不仅/c 是/vshi 快速/d 的/ude1 网络/n 体验/v ，/w 还/d 将/d 吸引/v 大批/m 云计算/gi 、/w 大/a 数据/n 企业/n 聚集/v ，/w 为/p 诞生/vi 本土/n 大型/b [互联网/n 企业/n]/nz [创造/v 条件/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 曾小清/nr )/w 
