人民网/nz 成都/ns 1月8日/t 电/n （/w 记者/nnt 陈曦/nr ）/w 记者/nnt [今天/t 下午/t]/nz 从/p [成都市/ns 交通/n 运输/vn 委员会/nis]/nt 获悉/v ，/w 成都市/ns 将/d 加大/v [农村/n 公路/n]/nz 建设/vn ，/w 确保/v 2017年前/t ，/w 全市/n 新/a 改建/v 村组/n 道路/n 达/v [8500/m 公里/q]/mq 。/w 
据/p 了解/v ，/w [成都/ns 市委/nis]/nto 、/w 市政府/n 已经/d 作出/v 了/ule 实施/v [农村/n 公路/n]/nz 联网/vi 加密/vn 和/cc 提档/nz 升级/vi 工程/n ，/w 确保/v 2017年前/t 新/a 改建/v 村组/n 道路/n [8500/m 公里/q]/mq 的/ude1 总体/n 部署/vn 。/w 
根据/p 这/rzv 一/m 部署/vn ，/w [成都/ns 交委/nz]/nt 制定/v 了/ule 2013至2017/m 年度/n [统筹/vd 城乡/n]/nz 村组/n 道路/n 建设/v 规划/n 。/w 2013年/t 完成/v 新/a 改建/v 村组/n 道路/n [2000/m 公里/q]/mq ，/w 完成/v [175/m 公里/q]/mq [安保/n 工程/n]/nz ，/w [超额/vd 完成/v]/nz 了/ule 省市/n [民生/n 工程/n]/nz 目标/n 任务/n 。/w 
