在/p 南充/ns ，/w 一些/mq 公司/nis 通过/p 发传单/nz 、/w 开/v 宣传/vn 会/v 、/w 宴请/v 等/udeng 方式/n 招揽/v 市民/n 参与/v “/w 戴/v 养/v ”/w 翡翠/n 业务/n ，/w 通过/p 该/rz 方式/n 收取/v 押金/n ，/w 后/f 携款/v 离开/v ，/w 涉嫌/v [非法/b 集资/vi]/nz 诈骗/vn ，/w 总金额/nz 达/v [一/d 千余/mq]/mq 万元/q 。/w 昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p [南充市/ns 公安局/nis]/nto 获悉/v ，/w 警方/n 已/d 成功/a 破获/v 该案/r ，/w 目前/t [犯罪/vn 团伙/n]/nz 的/ude1 主要/b 嫌疑人/n 被/pbei 移送/v 遂宁/ns 起诉/v 。/w 
戴/v 养/v 玉石/n 可收/nz 劳务费/n 
“/w 佩戴/v 玉石/n 可以/v 使/v 人/n [身体/n 健康/a]/nz ，/w 玉石/n 通过/p 人体/n 佩戴/v 质地/n 会/v 得到/v 提升/vn 。/w ”/w 市民/n 朱先生/nz 退休/v 后/f 有些/rz 闲钱/n ，/w 一次/mq 在/p [北湖/nz 公园/n]/nz ，/w 被/pbei 推销/v 人员/n 带/v 进/vn 了/ule 骗局/n 。/w “/w 一/m 开始/v ，/w 我/rr 觉得/v 不/d 靠谱/nz ，/w 后来/t 公司/nis 带/v 我们/rr 去/vf 办公/vn 场地/n 参观/v ，/w 看起来/v 都/d 很/d 正规/a 。/w ”/w 
[集资/vi 诈骗/vn]/nz [涉案/vn 金额/n]/nz 1000余万/m 
2013年4月初/t ，/w 南充/ns 警方/n 陆续/d 接到/v 市民/n 报案/vi 称/v ，/w 云南/ns 玉/n 灵宝/ns 之/uzhi 堂/ng 珠宝/n 有限公司/nis 南/b 充分/ad 公司/nis 以/p 高额/b 回报/vn 为/p 诱饵/n ，/w 招揽/v 市民/n 参与/v “/w 戴/v 养/v ”/w 翡翠/n 业务/n ，/w 收取/v 大量/m 押金/n ，/w 后/f 骗取/v 钱财/n 。/w 根据/p 群众/n 反映/v ，/w [南充市/ns 公安局/nis]/nto 顺庆区/ns 分局/nis 经侦/nz 大队/nis 立即/d 着手/v 案件/n 的/ude1 侦办/nz ，/w 经/p 调查/vn 发现/v 刘/nz 某/rz 、/w 相/d 某/rz 等/udeng 人/n 以/p 戴/v 养/v 翡翠/n 为/p 名/q 吸纳/v 资金/n ，/w 有/vyou 非法/b 吸收/v 公共/b 存款/n 的/ude1 犯罪/vn 嫌疑/n 。/w 
刘/nz 某/rz 在/p 南充/ns 注册/vn 了/ule 分公司/nis ，/w 以/p “/w 人/n 养/v 玉/n 、/w 玉/n 养/v 人/n ”/w 理念/n 的/ude1 借口/n 开展/v 戴/v 养/v 业务/n ，/w 在/p 南充市/ns 顺庆区/ns 锦绣/b 北湖/nz 小区/n ，/w 五星/n 鼎/ng 层/qv 小区/n 租赁/vn 办公/vn 用房/n ，/w 并/cc 招聘/vn 大量/m 员工/n 通过/p 发/v 宣传单/nz 、/w 开/v 宣讲会/nz 、/w 宴请/v 等/udeng 方式/n 招揽/v 南充市/ns 的/ude1 中老年/n 市民/n 来/vf 参与/v 戴/v 养/v 业务/n 。/w 
