
1月7日/t ，/w 工人/nnt 在/p 四川省/ns 广安市/ns 华蓥/ns 山区/n 禄市镇/ns [梨园/n 新村/ns]/ns 建设/vn 现场/s 用/p [新型/b 建筑/n 材料/n]/nz 建设/v 新居/n 。/w 今冬/t ，/w 一种/mq 只需/v 像/v 搭/v “/w 积木/n ”/w 般/uyy 拼装/nz 的/ude1 新型/b 建房/vi 方式/n 在/p 广安/ns 农村/n 出现/v 。/w 建房/vi 所需/nz 构件/n 均/d 使用/v [绿色/n 环保/n 材料/n]/nz 从/p 流水线/n 上/f 预制/v 而/cc 成/v ，/w 在/p [施工/vn 现场/s]/nz 只需/v 按/p 房屋/n 设计/vn 进行/vn 拼装/nz 。/w 整体/n 施工/vn 均/d 为/p 干法/n 作业/vn ，/w 无/v 噪音/n 、/w 粉尘/n 、/w [污水/n 污染/vn]/nz ，/w 比/p 传统/n 建房/vi 方式/n 节水/vn 90%/m ，/w 节省/v 用工/vn 50%/m ，/w 节省/v 工期/n 30%/m 。/w 这种/r 拼装/nz 房/n [节能/vn 环保/n]/nz ，/w 隔音/vn 隔热/vn 防潮/vn 。/w 
邱海鹰/nr 摄/vg （/w 新华社/nt 发/v ）/w 
《/w 人民日报/nz 》/w （/w 2014年01月08日02/t 版/n ）/w 
