今日/t 是/vshi [传统/n 节日/n]/nz 腊八节/nf 。/w [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 获悉/v ，/w 文殊院/nz 今日/t 将/d 为/p 市民/n 精心/ad 准备/v [10000/m 份/q]/mq 香喷喷/z 的/ude1 腊八粥/nf ，/w 市民/n 上午/t [10/m 点/qt]/mq 可/v 到/v 文殊院/nz 藏经楼/nz 门口/s 排队/vi 领取/v 。/w 
昨日/t 晚上/t [9/m 点/qt]/mq [半/m 左右/f]/mq ，/w 文殊院/nz 大/a 厨房/n 内/f ，/w [五/m 六/m 名/q]/mq 大厨/n 两个/mq 多/a 小时/n 精心/ad 熬/v 制/v ，/w 第一锅/m 香喷喷/z 的/ude1 腊八粥/nf 终于/d 熬/v 制/v 完成/vn ，/w 随后/d 被/pbei 大厨/n 装进/vf 保温/a 设备/n 。/w [50/m 岁/qt]/mq 的/ude1 王德福/nr 从事/vi 熬粥/nz 工作/vn [10/m 多年/mq]/mq ，/w 前/f 不久/d ，/w 王德福/nr 带着/vn 他/rr 家/q 的/ude1 祖传秘方/nz ，/w 专程/d 从/p 绵阳市/ns 三台县/ns 赶到/v 文殊院/nz 。/w 王德福/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 这次/r 腊八粥/nf 有/vyou 枸杞/n 、/w 大枣/nf 、/w 百合/nf 、/w 黑米/nf 、/w 莲子/nf 、/w 红糖/n 等/udeng [16/m 种/q]/mq 配料/n ，/w 每/rz 锅/n 粥/nf 要/v 精心/ad 熬/v 制/v 两个/mq [半/m 到/v 三/m 个/q]/mq 小时/n 。/w 两口/nz 直径/n 近/a [两/q 米/q]/mq 的/ude1 大锅/n ，/w 每/rz 锅/n 一次/mq 能/v 熬出/nz 大概/d [750/m 份/q]/mq 粥/nf 。/w “/w 从今/d 晚上/t [7/m 点/qt]/mq 开始/v ，/w 我们/rr 要/v 通宵/n 熬/v 制/v 。/w ”/w 
厨房/n 义工/nnt 负责人/nnt 马德慧/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 为/p 让/v 更多/ad 市民/n 吃/v 上/f 可口/a 的/ude1 腊八粥/nf ，/w 他们/rr 从/p [10/m 多/a 天/qt 前/f]/mq 就/d 购买/v 材料/n 、/w 定制/n 饭盒/n 。/w 仅/d 切菜/nz ，/w 20多名/m 义工/nnt 就/d 连续/a 切/v 了/ule [三/m 天/qt]/mq 。/w “/w 今天/t 我们/rr 洗碗/nz 到/v [下午/t 五/m 点/qt]/nz ，/w 确保/v 每个/r 碗/n 都/d 干干净净/z 。/w ”/w 
记者/nnt 周恒/nr [摄影/vn 记者/nnt]/nnt 刘海韵/nr 
今/tg 起/vf [三/m 天/qt]/mq 
可/v 领/v 粥/nf [1/m ./w 8/m 万/d 份/q]/mq 
