上世纪/nz 五十年代/t ，/w 相对于/nz 台湾/ns 、/w 内地/n 的/ude1 电影/n 逐渐/d 被/pbei 政府/nis 当作/v 宣传/vn 工具/n ，/w 政治/n 说教/vn 色彩/n 过重/v ，/w [香港/ns 电影/n]/nz 到/v 是/vshi 相对/d 有/vyou 自由/a 的/ude1 发展/vn 空间/n ，/w 还/d 能/v 继续/v 大力/d 发挥/v 娱乐/vn 大众/ntc 的/ude1 [基本/a 功能/n]/nz ，/w 搞出/nz 许多/mq 应和/v 观众/n 口味/n 题材/n 的/ude1 噱头/n ，/w 比如/v 当时/t 无论/c 国语/n 片/q 、/w 还是/c 粤语/n 片/q ，/w 都/d 有/vyou 对/p 女性/n 妖艳/a 风情/n 的/ude1 细致/a 描写/v 。/w 在/p 当时/t 的/ude1 影片/n 里/f “/w 性/ng ”/w 始终/d 是/vshi 一个/mq 避讳/v 的/ude1 禁忌/n ；/w 当时/t 的/ude1 电影/n ，/w “/w 裸露/v 场面/n ”/w 是/vshi 绝无仅有/bl ，/w 就算/d 是/vshi 内容/n 上/f 稍稍/d 谈及/v 到/v 性/ng ，/w 更/d 已经/d 被/pbei 批评/vn 为/p 意识/n 大胆/ad 。/w 60年代/t ，/w 受/v 西方/ns 性解放/nz 潮流/n 影响/vn ，/w 港片/nz 中/f 夹杂/v 些/q 风/n 月/n 情节/n 和/cc 香艳/z 镜头/n 已/d 是/vshi 家常便饭/n 。/w [六十/m 年代/n]/nz 香港/ns 色情片/nz 的/ude1 代表作/n ，/w 值得一提/vl 的/ude1 有/vyou 1969年/t 由/p 洋人/n 拍摄/v 的/ude1 独立/a 港片/nz 《/w 舢舨/nz 》/w ，/w 女主角/nnt 傅仪/nr 在/p 片中/s 有/vyou 极度/d 大胆/ad 的/ude1 演出/vn ，/w 曾/d 在/p 本地/rzs 掀起/v 一时/d 的/ude1 话题/n ，/w 却/d 始终/d 未能/v 造成/v 潮流/n ，/w 色情/n 仍/d 是/vshi 禁忌/n 话题/n 。/w 
[七十/m 年代/n]/nz 是/vshi 风月片/nz 发展/vn 的/ude1 重要/a 契机/n 。/w 1973年/t ，/w 武打/n 巨星/n 李小龙/nr 暴毙/nz ，/w 原本/d 是/vshi 卖座/a 保证/v 的/ude1 拳脚/n 功夫片/n 在/p [灵魂/n 人物/n]/nz 告别/vi 人世/n 后/f ，/w 热潮/n 亦/d 火速/d 冷却/vn ，/w 影坛/n 一下子/mq 变/v 回/v 一/m 池水/n ，/w 根据/p 调查/v 所得/n ，/w 1973年/t 是/vshi 色情片/nz 产量/n 最多/ad 的/ude1 一年/mq ，/w 曾/d 监制/vi 过多/d 出/vf 卖座/a 情色片/nz 的/ude1 蔡澜/nr ，/w 过去/vf 曾/d 在/p 访问/vn 中/f 说/v 过/uguo ：/w “/w 总结/v 过往/vn 的/ude1 经验/n ，/w 只要/c 每逢/v 电影/n 市场/n 不景气/a 时/ng ，/w 就是/v 情色片/nz 兴盛/a 之际/f 。/w ”/w 这/rzv 番/qv 说话/vi 主要/b 针对/p 色情/n 制作/v 成本/n 轻/a （/w 相对于/nz 动作片/nz ）/w ，/w 而且/c [食色/nz 性/ng 也/d]/nz ，/w 从来/d 是/vshi 人/n 之/uzhi 所/usuo 欲/d ，/w 这/rzv 亦/d 是/vshi 色情片/nz 之所以/c 永恒/z 受欢迎/nz 的/ude1 条件/n 。/w 
邵氏/nr 与/cc 李翰祥/nr 可谓/v 互相/d 成就/n 。/w 
“/w 风月片/nz ”/w 是/vshi 李翰祥/nr 对/p 邵氏/nr 以及/cc 香港/ns 影坛/n 的/ude1 另一番/nz 贡献/n 。/w 他/rr 擅长/v 的/ude1 奇闻/n 趣事/n 艳情/n 怪谈/nz 共/d 冶/vg 一炉/nz 的/ude1 手法/n 和/cc 情节/n 松散/a 的/ude1 拼盘/n 结构/n 固然/c 已/d 成为/v 同类/n 影片/n 争相/d 效仿/v 的/ude1 滥觞/n ，/w 但/c 李氏/nz 风/n 月/n 电影/n 对/p 世俗/n 趣味/n 的/ude1 精雕细刻/vl ，/w 将/d 片中/s 角色/n 的/ude1 性格/n 行为/n 与/cc 考究/a 的/ude1 服装/n 布景/n 、/w 从容/a 的/ude1 镜/ng 位/q 安排/v 营造/vn 的/ude1 氛围/n 景象/n 融为一体/vl 的/ude1 大师/nnt 功力/n ，/w 却/d 令/v 其他/rzv 跟风者/nz 望尘莫及/vl 。/w 李翰祥/nr 风月片/nz 的/ude1 开山/vn 之/uzhi 作/v 当/p 为/p 1972年/t 的/ude1 《/w 大军阀/nz 》/w ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 李翰祥/nr 重返/v 邵氏/nr 后/f 的/ude1 首部/gi 作品/n 。/w 纵然/c 该片/r 是/vshi 讲述/v [民国/n 军阀/nnd]/nz 轶闻/n 的/ude1 笑/vn 片/q ，/w 但/c 初/f 上/f 银幕/n 即/v 尽/vi 显/v 风骚/n 狐媚/nz ，/w 成为/v 当年三/t 大/a 卖座/a [华语/nz 电影/n]/nz 之一/rz 。/w 
李翰祥/nr 的/ude1 风月片/nz 还有/v 一个/mq 最/d 突出/a 的/ude1 贡献/n ，/w 就是/v 发掘/vn 了/ule 一大批/mq 性感/a 艳星/nz ，/w 为/p 香港/ns 影坛/n 增/v “/w 色/ng ”/w 不少/m 。/w 经过/p 他/rr 的/ude1 提携/v ，/w 胡锦/nr 、/w 恬妮/nz 、/w 邵音音/nr 、/w 余莎丽/nr 、/w 白小曼/nr 、/w 陈萍/nr 等等/udeng ，/w 她们/rr 都/d 成为/v 红极一时/vl 的/ude1 性感/a 女星/nnd ，/w 为/p 邵氏/nr 奉献/v 了/ule 无数/m 佳作/n 。/w 
李翰祥/nr 的/ude1 风月片/nz 最/d 明显/a 的/ude1 特点/n 就是/v “/w 敢/v 拍/v ”/w ，/w 大大/d 突破/v 了/ule 过去/vf 港片/nz 的/ude1 暴露/vn 尺度/n 和/cc 观众/n 的/ude1 [心理/n 承受/v 能力/n]/nz ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 他/rr 风月片/nz 炙手可热/vl 的/ude1 重要/a 原因/n 。/w 另一个/mq 特点/n 就是/v 取材/vn 广泛/a ，/w 李翰祥/nr 的/ude1 风月片/nz 的/ude1 题材/n 五花八门/bl ，/w 戏曲/n 、/w 相声/n 、/w 中外/b 名著/n 、/w 坊间/nz 笑谈/n 、/w [民间/n 故事/n]/nz 等等/udeng ，/w 只要/c 是/vshi 他/rr 觉得/v 可取/a ，/w 他/rr 都会/n 放到/v 自己/rr 的/ude1 电影/n 之中/f 。/w 所以/c ，/w 李翰祥/nr 虽然/c 拍摄/v 了/ule 大量/m 的/ude1 风月片/nz ，/w 可是/c 没有/v 一部/mq 有/vyou 雷同/vi 的/ude1 感觉/n ，/w 每/rz 一部/mq 都/d 能/v 出奇/a 出新/v ，/w 保证/v 了/ule 影片/n 的/ude1 质量/n 。/w 李翰祥/nr 风月片/nz [最后/f 一个/mq]/nz 特点/n 就是/v 结构/n ，/w 他/rr 的/ude1 风月片/nz 大多/d 都/d 是/vshi 结构/n 松散/a 的/ude1 作品/n ，/w 往往/d 是/vshi 确定/v 一个/mq 主题/n ，/w 然后/c 分成/vi 几个/mq 小故事/nz 来/vf 组成/v 一部/mq 电影/n ，/w 和/cc 名著/n 《/w [一/d 千/m 零/ng 一夜/mq]/nz 》/w 的/ude1 结构/n 很/d 相似/a 。/w 比如/v 他/rr 的/ude1 《/w 拈花惹草/nz 》/w ，/w 几个/mq 故事/n 发生/v 在/p 不同/a 的/ude1 年代/n ，/w 本身/rz 没有/v 什么/ry 直接联系/v ，/w 之所以/c 能够/v 把/pba 它们/rr 拴在/v 一起/s ，/w 就是/v 因为/c 几个/mq 小故事/nz 都/d 是/vshi 讲述/v 男女/n 拈花惹草/nz ，/w 它们/rr 主题/n 相同/a 。/w 
李翰祥/nr 重回/v 邵氏/nr 之后/f 拍摄/v 了/ule 大量/m 的/ude1 风月片/nz ，/w 他/rr 后来/t 似乎/d 也/d 是/vshi 乐此不疲/vl ，/w 他/rr 拍摄/v 的/ude1 风月片/nz 非常/d 具有/v 观赏性/n ，/w 放到/v 今天/t 看/v 仍/d 不/d 落伍/vi ，/w 并且/c 他/rr 在/p 风月片/nz 中/f 对于/p 旧/a 时/ng 民俗/n 形象/n 刻画/v ，/w 也/d 为/p 后人/n 提供/v 了/ule 宝贵/a 的/ude1 影响/vn 资料/n 。/w 李翰祥/nr 就是/v “/w 俗/a ”/w ，/w 也/d 要/v “/w 俗/a ”/w 的/ude1 与众不同/vl ，/w 这样/rzv 反映/v 出/vf 大导演/nz 特立独行/al 的/ude1 处世/vn 原则/n 。/w 
一代/n 才女/n 鱼玄机/nz (/w 夏文汐/nr 饰/v )/w 不甘/v 做人/vn 妻妾/n ，/w 带着/vn 侍婢/nz 绿翘/nz (/w 林凯玲/nr 饰/v ）/w 入/v 观/vg 为/p 女/b 道士/nnd ，/w 但/c 其/rz 不安/an 于/p 室/n 的/ude1 不羁/z 个性/n 难以/d 管束/vn ，/w 时常/d 外出/vi 与/cc 诗人/nnt 墨客/nz 酬唱/nz 往来/vn 。/w 
这/rzv 是/vshi 韶/nz 氏/ng 诸多/m 艳情/n 片中/s 比较/d 受/v 人/n 青睐/vn 的/ude1 一部/mq 经典之作/n ，/w 导演/nnt 以/p “/w 豪放/a 女/b ”/w 鱼玄机/nz 的/ude1 遭遇/vn ，/w 折射/vi 世间/n 各式/r 人/n 等/udeng 的/ude1 淋漓/z 丑态/n ，/w 可谓/v 是/vshi 沾/v 了/ule 点点/v 批判/vn 色彩/n 。/w 但/c 作为/p 艳情片/nz 而言/uls ，/w 商业/n 味道/n 当然/d 是/vshi 要/v 体现/vn 在/p 脱/v 上/f ，/w 饰演/v 鱼玄机/nz 的/ude1 是/vshi 在/p 《/w [烈火/n 青春/n]/nz 》/w 里/f 担纲/v 的/ude1 夏文汐/nr ，/w 其/rz 扮相/n 倒是/d 周正/nr 端庄/a ，/w 但/c 入/v 了/ule 床/n 第/m 之后/f 倒/vi 也/d 尽/vi 现/tg 性感/a 风韵/n 。/w 两者/rzv 反差/n 之/uzhi 大/a ，/w 让/v 人/n 倒/vi 不得不/d 佩服/v 她/rr 的/ude1 演技/n 本领/n 。/w 影片/n 的/ude1 摄影/vn 颇为/d 华丽/a ，/w 为/p 古朴/a 的/ude1 故事/n 营造/v 了/ule 一种/mq 影像/n 所/usuo 烘托/v 出/vf 的/ude1 诗情画意/n 。/w 
