[成都市/ns 检察院/nis]/nto 通报/v ：/w 去年/t 查办/v [职务/n 犯罪/vn]/nz 案件/n [252/m 件/q]/mq [389/m 人/n]/mq 
[成都市/ns 教育局/nis]/nto 原/b 巡视员/nnt 周光荣/nr 在/p 担任/v [成都市/ns 卫生局/nis]/nto 局长/nnt 时/ng ，/w 与/cc 时任/v [成都市/ns 第九/m 人民/n 医院/nis]/nth 院长/nnt 何杰/nr 等/udeng 人/n 共谋/v ，/w 将/d 成都/ns 某/rz 医院/nis 工程/n 交/v 与/cc 他人/rr ，/w 并/cc 索要/v 1000万/m 好处费/n 。/w 
去年/t 8月/t ，/w 周光荣/nr 因/p 涉嫌/v 受贿罪/n 被/pbei [成都市/ns 检察院/nis]/nto [提起/v 公诉/vi]/nz 。/w 
昨日/t ，/w [成都市/ns 检察院/nis]/nto 召开/v [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 通报/v 了/ule 去年/t 的/ude1 工作/vn 情况/n 。/w 去年/t 成都市/ns 各级/r [检察/b 机关/n]/nz 共/d 查办/v 贪污/vn 贿赂/v 、/w 渎职/vi 侵权/vn 等/udeng [职务/n 犯罪/vn]/nz 案件/n [252/m 件/q]/mq [389/m 人/n]/mq ，/w 其中/rz ，/w 涉嫌/v 贪污/vn 贿赂/v 的/ude1 共计/v [305/m 人/n]/mq ，/w 追赃/v 挽/v 损/vn [1/m ./w 2/m 亿元/q]/mq 。/w 此外/c ，/w 批捕/v [食品/n 安全/an]/nz [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [44/m 人/n]/mq 。/w 
2001年6月/t 至/p 2008年1月/t ，/w 周光荣/nr 利用/v 担任/v [成都市/ns 卫生局/nis]/nto 局长/nnt 的/ude1 职务/n 之/uzhi 便/d ，/w 要求/n 原/b [成都/ns 液化/vn 天然气/n 有限公司/nis]/nt 员工/n 许/v 左/f 为/p 其/rz [特定/b 关系/n 人/n]/nz 曹/nz 某/rz 购买/v 价值/n [34/m ./w 96/m 万元/q]/mq 房屋/n 一套/mq ，/w 为/p 他人/rr 购买/v 价值/n [9/m ./w 58/m 万元/q]/mq 轿车/n 一辆/mq 。/w 
此/rzs 后/f ，/w 周光荣/nr 与/cc 时任/v [成都市/ns 第九/m 人民/n 医院/nis]/nth 院长/nnt 何杰/nr 及/cc 许/v 左/f 共谋/v ，/w 将/d 某/rz 医院/nis 的/ude1 [工程/n 承包/vn]/nz 给/p 他人/rr ，/w 约定/v 支付/vn [1000/m 万元/q]/mq 好处费/n 。/w 截至/v 案发/vn 时/ng ，/w 共/d 收到/v [400/m 万元/q]/mq 。/w 许/v 左/f 用/p 这笔/r 钱/n 为/p 周光荣/nr 和/cc 何杰/nr 购买/v 了/ule 房产/n 、/w 汽车/n 等/udeng 财物/n 。/w 
2013年8月7日/t ，/w [成都市/ns 检察院/nis]/nto 以/p 涉嫌/v 受贿罪/n 对/p 周光荣/nr [提起/v 公诉/vi]/nz 。/w 目前/t ，/w 该案/r 正在/d 法院/nis 审理/v 中/f 。/w 
典型/n 案例/n 
[挪用/v 公款/n]/nz 1700余万/m 社区/n 会计/nnt 获/v 刑/n 15年/t 
2007年4月/t ，/w 程春燕/nr 受/v 政府/nis 委托/vn ，/w 代收/v [古城/n 社区/n]/ns [拆迁/v 安置/vn]/nz 户/q 安置房/nz 配套/v 费/n 和/cc [房屋/n 面积/n]/nz 差价款/nz 。/w 她/rr 将/d 收取/v 的/ude1 [1748/m ./w 0525/m 万元/q]/mq 存入/v 个人/n 银行卡/nz ，/w 将/d 其中/rz 1500余万元/m 用于/v 个人/n 炒股/vi ，/w 剩余/v 款项/n 分别/d 用于/v 自己/rr 或/c 借/v 给/p 他人/rr 购房/vn 、/w 买车/nz 、/w 买保险/nz 和/cc 日常/b 消费/vn 。/w 至/p 2012年6月/t 案发/v ，/w 给/p 国家/n 造成/v 经济/n 损失/n 1500余万元/m 。/w 去年/t 5月22日/t ，/w 程春燕/nr 因/p [挪用/v 公款/n 罪/n]/nz 被/pbei 判处/v 有期徒刑/n 15年/t 。/w 
原/b 区/n 医保/n 局长/nnt [滥用/v 职权/n]/nz 超额/vd 报销/v 800万/m 
[成都市/ns 成华区/ns 医保局/nis]/nt 原/b 局长/nnt 朱福勋/nr 在/p 工作/vn 中/f 不/d 依法/d [行使/v 职权/n]/nz ，/w 未/d 严格/ad 把关/vi ，/w 致使/v 2012年/t 双/q 桥/n 子/ng [社区/n 卫生/an 服务/vn 中心/nis]/nis 在/p 区/n 医保局/nis 报销/v [城镇/n 职工/nnt]/nz [基本/a 医疗/n 保险/n]/nz 住院/vn 医疗/n 费用/n 高达/v 2000余万元/m ，/w 超额/vd 报销/v 800余万元/m ，/w 导致/v [国家/n 财产/n]/nz 遭受/v [重大/a 损失/n]/nz 。/w 朱福勋/nr 先后/d [3/m 次/qv]/mq 收受/v 双/q 桥/n 子/ng [社区/n 卫生/an 服务/vn 中心/nis]/nis 主任/nnt 王晓东/nr 好处费/n [7/m 万元/q]/mq 。/w 
成/v 检/ng 宣/nz [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 吴柳锋/nr 
