两个/mq 乐山/ns 的/ude1 [80/m 后/f]/mq 小伙子/n ，/w 一个/mq 通过/p 互联网/n “/w 自学成才/vl ”/w 制造/v 冰毒/n ，/w 一个/mq 在/p QQ/x 上/f 推销/v 交易/vn 毒品/n 并/cc 通过/p 快递公司/nis “/w 畅销/v 全国/n ”/w 。/w 2014年/t 的/ude1 第一天/mq ，/w 这/rzv 对/p “/w [黄金/n 搭档/n]/nz ”/w 同时/c 落网/vi 。/w 乐山/ns 警方/n 此次/rz 共/d 抓获/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [9/m 人/n]/mq ，/w 缴获/v 冰毒/n 及/cc 冰毒/n 半成品/n 约/d [45/m 公斤/q]/mq 。/w 
据/p 警方/n 介绍/v ，/w 这/rzv 起/vf 案件/n 中/f 缴获/v 的/ude1 冰毒/n 数量/n 创/vg 了/ule 乐山/ns 之/uzhi 最/d ，/w 也/d 是/vshi 乐山/ns 破获/v 的/ude1 首/q 起/vf 通过/p 快递/v 网络/n 贩售/nz 毒品/n 案件/n 。/w 
QQ/x 加/v 快递/vn 
他/rr 贩毒/vn 玩起/nz 了/ule 电商/nz 
2013年11月6日/t ，/w 乐山/ns 一家/n 快递公司/nis 在/p 检查/v 收寄/nz 的/ude1 包裹/n 时/ng ，/w 发现/v [三/m 个/q]/mq 茶叶/n 包裹/n 有/vyou 异样/n 。/w [乐山市/ns 公安局/nis 禁毒/vn 支队/nis]/nt 迅速/ad 检测/vn ，/w 发现/v [三/m 个/q]/mq 包裹/n 内/f 均/d 有/vyou 毒品/n 冰毒/n 。/w 侦破/v 工作/vn 立即/d 展开/v 。/w 
经过/p 半个月/mq 艰苦/a 细致/a 的/ude1 工作/vn ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 王/n 某/rz 浮出水面/v 。/w 王/n 某/rz ，/w 男/b ，/w 乐山/ns 人/n ，/w [吸毒/vi 人员/n]/nz 。/w 从/p 2013年7月/t 开始/v ，/w 他/rr 通过/p QQ/x [网络/n 工具/n]/nz 寻找/v 到/v 辽宁/ns 、/w 黑龙江/ns 、/w 吉林/ns 、/w 山东/ns 、/w 北京/ns 、/w 安徽/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 吸/v 、/w 贩毒/vn 人员/n 。/w 找到/v “/w 市场/n ”/w 后/f ，/w 他/rr “/w 批发/vn ”/w 来/vf 毒品/n ，/w 通过/p 快递公司/nis 以/p 邮寄/v 包裹/n 方式/n 贩卖/v 毒品/n 。/w 据/p 其/rz 初步/d 交代/v ，/w 平均/a 每天/r 发货/vi [3/m 次/qv]/mq ，/w 每次/r [几/d 克/q]/mq 到/v 上/f 百克/nz 不等/vi ，/w 最多/ad 一次/mq 邮寄/v 了/ule [300/m 克/q]/mq ，/w 可谓/v “/w [生意/n 兴隆/a]/nz ”/w 。/w 
“/w 自学成才/vl ”/w 
他/rr 在/p 市区/s 建/v 毒品/n 工厂/nis 
李/ng 某/rz ，/w 男/b ，/w 乐山/ns 人/n ，/w [吸毒/vi 人员/n]/nz 。/w 经常/d 在/p 网吧/nis 活动/vn 的/ude1 他/rr 不/d 小心/a 染上/v 了/ule 毒瘾/nhd ，/w 却/d 苦于/v 资金/n 匮乏/vi 。/w 只有/c 中学/nis 文化/n 的/ude1 他/rr ，/w “/w 废寝忘食/vl ”/w 地/ude2 在/p 互联网/n 上/f “/w 勤奋/a 学习/v ”/w ，/w 终于/d 学会/v 了/ule 制造/v 冰毒/n 的/ude1 技术/n 。/w 他/rr 隐藏/v 在/p 乐山/ns 城区/n 一/m 出租房/nz 内/f ，/w 通过/p 化学合成/gb 技术/n [大量/m 生产/vn]/nz 冰毒/n 。/w 
2013年12月/t 中旬/t ，/w 专案组/nis 获悉/v ，/w 李/ng 某/rz 近期/t 将/d 生产/vn 一批/mq 毒品/n 准备/v 出货/vi 。/w 抓捕/v 时机/n 终于/d 来临/vi ，/w 专案组/nis 决定/v “/w 各个击破/vl 、/w 彻底/ad 收网/nz ”/w 。/w 
“/w 同甘共苦/vl ”/w 
哥俩/n 一起/s 落/v 法网/n 
专案组/nis 派出/v 警力/n 跟踪/v 邮包/n 去向/n 。/w 2013年12/t 月底/t ，/w 在/p 北京/ns 、/w 辽宁/ns 、/w 安徽/ns 、/w 吉林/ns 、/w 山东/ns 等/udeng 地/ude2 警方/n 的/ude1 大力/d 配合/v 下/f ，/w 将/d 张某/nz 、/w 德/b 某/rz 等/udeng [6/m 名/q]/mq 涉案/v 嫌疑人/n 抓获/v ，/w 缴获/v 冰毒/n 1000余克/m 。/w 
2014年1月1日/t 凌晨零时15分/t ，/w 专案/n 民警/nnt 在/p [乐山市/ns 中/f 区/n]/nz 将/d [毒品/n 交易/vn]/nz 完毕/vi 的/ude1 [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 王/n 某/rz 、/w 李/ng 某/rz 、/w 许/v 某/rz 抓获/v ，/w 在/p 李/ng 某/rz 身上/s 缴获/v 毒品/n 冰毒/n [400/m 克/q]/mq ，/w 在/p 王/n 某/rz 身上/s 缴获/v 毒品/n 冰毒/n [600/m 克/q]/mq ，/w 并/cc 在/p 制毒/v 窝点/v 内/f 查获/v 毒品/n 冰毒/n 及/cc 半成品/n 约/d [43/m 公斤/q]/mq 。/w 
经/p 审讯/vn ，/w 涉案/vn 的/ude1 [9/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 均/d 对/p 其/rz [犯罪/vn 事实/n]/nz 供认不讳/vl 。/w 目前/t ，/w 案件/n 正在/d 进一步/d 深挖/v 调查/vn 中/f 。/w 
（/w 高懿/nr ）/w 
