目前/t ，/w 中国/ns 转会/v 市场/n 上/f 最/d 炙手可热/vl 的/ude1 人物/n 就是/v [大连/ns 阿尔/nrf 滨/ng]/nz 队长/nnt 于大宝/nr ，/w [广州/ns 恒大/nz]/nz 在/p 两年/mq 前/f 求购/v 失败/vn 之后/f ，/w 今年/t 想/v 再/d 做/v 一番/mq 努力/ad 。/w 为此/bl ，/w 他们/rr 双管齐下/vl ，/w 俱乐部/nis 董事长/nnt 刘永灼/nr 亲自/d 前往/v 大连/ns ，/w 和/cc 阿尔/nrf 滨/ng 高层/n 谈/v 转会/vn [一/d 事/n]/mq ，/w 总经理/nnt 康冰/nr 则/d 来到/v 昆明/ns ，/w 专攻/v 于大宝/nr 个人/n 。/w 不过/c ，/w 昨天/t 训练/vn 结束/v 之后/f ，/w 于大宝/nr 在/p 谈到/v 转会/vn 问题/n 时/ng 只/d 说/v 了/ule [四/m 个/q]/mq 字/n ，/w “/w 我/rr 不想/v 走/v ！/w ”/w 
[广州/ns 恒大/nz]/nz 追求/v 于大宝/nr 由来已久/vl ，/w 2012年/t ，/w [大连/ns 阿尔/nrf 滨/ng]/nz 还是/c 中超/n 新军/n ，/w 阿尔/nrf 滨/ng 和/cc 恒大/nz 一起/s 追逐/v 于大宝/nr ，/w 最终/d 于大宝/nr 选择/v 了/ule 阿尔/nrf 滨/ng 。/w 今年/t 是/vshi 于大宝/nr 和/cc 阿尔/nrf 滨/ng 三年/t 合同/n 的/ude1 最后/f 一年/mq ，/w 时至今日/dl 双方/n 还/d 没有/v 续约/vn ，/w 这/rzv 也/d 让/v 于大宝/nr 未来/t 的/ude1 去向/n 扑朔迷离/vl 。/w [有/vyou 消息/n 说/v]/nz ，/w [广州/ns 恒大/nz]/nz 已经/d 下定决心/vl 一定/b 要/v 拿下/v 于大宝/nr ，/w 所以/c 俱乐部/nis 董事长/nnt 刘永灼/nr 亲自/d 前往/v 大连/ns ，/w 和/cc [阿尔/nrf 滨/ng 俱乐部/nis]/nt 高层/n 就/d 于大宝/nr 转会/v [一/d 事/n]/mq [进行/vn 谈判/vn]/nz 。/w 昨天/t ，/w 阿尔/nrf 滨/ng 总经理/nnt 迟尚斌/nr 表示/v ，/w 自己/rr 并/cc 没有/v 见到/v 刘永灼/nr ，/w 可见/c 应该/v 是/vshi 阿尔/nrf 滨/ng 更高/d 级别/n 的/ude1 人物/n 和/cc 刘永灼/nr 接触/v 。/w 
如果/c 于大宝/nr 转会/v 恒大/nz [一/d 事/n]/mq 真的/d 成立/vi ，/w 那么/c 他/rr 的/ude1 转会费/n 将/d 不仅仅/d 是/vshi 今年/t 中超/n 转会/v 市场/n 上/f 的/ude1 标王/nz ，/w 同时/c 也/d 会/v 超越/vn 2013年/t 于汉超/nr 的/ude1 4000万/m ，/w 成为/v [中国/ns 足球/n]/nz 历史/n 上/f 身价/n 最高/a 的/ude1 队员/nnt 。/w 由此可见/c ，/w [广州/ns 恒大/nz]/nz 这一次/mq 为/p 于大宝/nr 开/v 出/vf 的/ude1 绝对/d 是/vshi 一个/mq 天价/n ，/w 否则/c 阿尔/nrf 滨/ng 方面/n 也/d 不会/v 同意/vn 放/v 人/n 。/w 
既然/c 阿尔/nrf 滨/ng 已经/d 松口/vi ，/w 那么/c 此时/r 于大宝/nr 的/ude1 [个人/n 意见/n]/nz 就/d 显得/v 尤为/d 重要/a 。/w [有/vyou 消息/n 说/v]/nz ，/w [恒大/nz 俱乐部/nis]/nt 也/d 派出/v 了/ule 总经理/nnt 康冰/nr 来到/v 昆明/ns ，/w 做/v 于大宝/nr 的/ude1 个人/n 工作/vn 。/w 最近/t 两天/mq 的/ude1 训练/vn ，/w 于大宝/nr 都/d 没有/v 参加/v 全队/n 的/ude1 合/v 练/v ，/w 而是/c 一个人/mq 跟随/v 法比安/nrf 跑步/vi 。/w 在/p 训练/vn 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 于大宝/nr 一直/d 兢兢业业/vl ，/w 不时/d 和/cc 法比安/nrf 交流/vn ，/w 甚至/d 在/p 训练/vn 结束/v 后/f 也/d 和/cc 布鲁诺/nrf 交谈/vi 。/w 在/p 被/pbei 问/v 到/v 转会/vn 一事时/t ，/w 于大宝/nr 只/d 说/v 了/ule [四/m 个/q]/mq 字/n ，/w “/w 我/rr 不想/v 走/v ！/w ”/w 如果/c 于大宝/nr 一直/d 坚持/v 这个/rz 原则/n ，/w 那么/c 他/rr 在/p 今年/t 还/d 可以/v 继续/v 为/p [大连/ns 阿尔/nrf 滨/ng]/nz 效力/n 。/w 如果/c 他/rr 在/p [最后/f 时刻/n]/nz 动摇/v ，/w 那么/c 恒大/nz 就/d 将/d 再/d 添/v 一员/mq 猛将/n 。/w 如果/c 于大宝/nr 确定/v 不/d 走/v ，/w 那么/c 阿尔/nrf 滨/ng 将/d 会/v 在/p 今年/t 夏天/ns 的/ude1 时候/n 开启/v 同/p 于大宝/nr 的/ude1 续约/vn 谈判/vn 。/w 
