据/p 中/f 评/v 社/n 1月8日/t 报道/v 自/p [朝鲜/nsf 劳动党/n]/nt [第一/m 书记/nnt]/nnt 金正恩/nr 处决/v 其/rz 姑父/n 张成泽/nr 之后/f ，/w 朝鲜/nsf 政局/n 的/ude1 稳定性/n 就/d 成为/v 外界/n 关注/v 的/ude1 焦点/n 。/w 1月5日/t ，/w 朝鲜/nsf 《/w [劳动/vn 新闻/n]/nz 》/w 称/v ，/w [朝鲜/nsf 人民/n]/nz 武力/n 部/q 官兵/nnd 4日/t 在/p 平壤/ns 举行/v [动员/v 大会/n]/nz ，/w 表示/v 将/d 坚决/ad 贯彻/v 最高/a 领导人/nnt 金正恩/nr 在/p 新年/t 讲话/n 中/f 提出/v 的/ude1 “/w [战斗/vn 任务/n]/nz ”/w 指示/n 。/w 但/c 报道/v 并未/d 提及/v 最近/t 地位/n 急剧/d 蹿升/nz 的/ude1 [朝鲜/nsf 人民军/n 总/b 政治局/nis]/nt 局长/nnt 崔龙海/nr 。/w 这/rzv 使得/vi 外界/n 对/p 朝鲜/nsf 政局/n 不稳/nz 的/ude1 担忧/vn 加剧/v 。/w 
1月6日/t ，/w 韩国/nsf 《/w [朝鲜/nsf 日报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 韩国/nsf 劳动党/n [第一/m 书记/nnt]/nnt 金正恩/nr 的/ude1 姑母/n 、/w 劳动党/n 秘书/nnt 金敬姬/nr 发生/v 变故/n ，/w 朝鲜/nsf 政权/n 愈加/d 不/d 稳定/an 。/w 报道/v 援引/v [韩国/nsf 国家/n 安全/an 战略/n 研究所/nis]/nt 《/w 2013/m 年度/n 局势/n 评估/vn 和/cc 2014/m 年度/n 展望/v 》/w 分析/vn 称/v ：/w “/w 为了/p 明哲保身/vl ，/w [权力/n 精英/n]/nz 们/k 表面/n 上/f 发誓/v 效忠/v 金正恩/nr ，/w 但/c 他们/rr 内心/n 里/f 都/d 对/p 拥有/v 能力/n 范围/n 以外/f 权限/n 的/ude1 金正恩/nr 持/v 批判/vn 态度/n 。/w 如果/c （/w 金正恩/nr ）/w 在/p 推进/vi 政策/n 的/ude1 过程/n 中/f 出现/v 失误/vn ，/w 大家/rr 对/p 他/rr 的/ude1 批判/vn 和/cc 轻蔑/v 态度/n 可能会/nz 进一步/d 加重/v 。/w ”/w 
[韩国/nsf 庆南/nz 大学/nis]/ntu 教授/nnt 金/b 根植/v 也/d 表示/v ：/w “/w 金正恩/nr 唯一/b 领导/n 体系/n 短期内/nz 会/v 得到/v 巩固/vn ，/w 但/c 从/p 长远/a 角度/n 看/v ，/w 不稳定性/gm 将/d 进一步/d 提高/v 。/w 因为/c 金正恩/nr 不/d 像/v 祖父/n 那样/rzv 拥有/v 几十年/mq 一起/s 出生入死/vl 的/ude1 ‘/w 满洲/ns 派/v ’/w 力挺/nz 自己/rr ，/w 也/d 不/d 像/v 父亲/n 那样/rzv 在/p 20年/t 接班/vi 训练/vn 中/f 建立/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 团队/n 。/w ”/w 
的确/d ，/w 初出茅庐/vl 的/ude1 金正恩/nr 虽然/c 带着/vn 祖辈/n 、/w 父辈/n 的/ude1 光环/n ，/w 顺利/ad 执掌/v 大权/n 。/w 但/c 不可/v 否认/vn 地/ude2 是/vshi ，/w 与/cc 其/rz 祖父/n 金日成/nr 、/w 其父/r 金正日/nr 相比/vi ，/w 金正恩/nr 并/cc 无/v 明显/a 的/ude1 政绩/n ，/w 也/d 无/v 深厚/a 的/ude1 人脉/n 网络/n ，/w 这/rzv 也/d 被/pbei 外界/n 认为/v 是/vshi 金正恩/nr 掌控/v 权力/n 的/ude1 最大/gm 软肋/nz 。/w 在/p 此/rzs 背景/n 下/f ，/w 金正恩/nr 应/v 笼络/v 元老/n ，/w 积攒/v [人脉/n 关系/n]/nz ，/w 待/vi [羽翼/n 丰满/a]/nz 之/uzhi 时/ng ，/w 再/d 趁势/d 改革/vn ，/w 牢牢/d 巩固/v 自身/rr 的/ude1 统治/vn 地位/n 。/w 
