桂平市/ns [第/m 十五/m 届/q]/mq 人大/nis [四/m 次/qv 会议/n]/nz 于/p 1月7日/t 胜利/vn 闭幕/vi 。/w 会议/n 依法/d 补选/v 潘汉胜/nr 为/p [桂平市/ns 人民政府/nis]/nt 市长/nnt 。/w （/w 梁泽义/nr ）/w 
来源/n ：/w [贵港/ns 日报/n]/nz 
