人民网/nz 河池/ns 1月8日/t 电/n “/w 师傅/nnt ，/w 您/rr 要/v 加油/vn 的话/udh ，/w 麻烦/an 把/pba 车/n 开/v 到/v 站/vi 里/f ，/w 请/v 不要/d 停/vi 在/p 路边/s ，/w 影响/v [交通/n 秩序/n]/nz 。/w ”/w ，/w “/w 阿姨/n ，/w 请/v 把/pba 您/rr 的/ude1 菜/n 转移/v 到/v 农贸市场/n ，/w 不要/d [占/v 道/qv 经营/vn]/nz ，/w 很/d 危险/an 。/w ”/w 一名/mq 身着/v 蓝色/n 服装/n 的/ude1 加油站/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 提醒/v 到/v 。/w [话音/n 刚/d 落/v]/nz ，/w 师傅/nnt 与/cc 阿姨/n 便/d 立即/d 驱车/vi 、/w 收拾/v 东西/n 离开/v 加油站/nis 前/f 的/ude1 公路/n 。/w 
近日/t ，/w [中石化/nz 河池/ns 公司/nis]/nt 增设/v “/w [门前/s 三包/n]/nz ”/w [工作/vn 人员/n]/nnt 通过/p 巡查/vn 温馨/a 提醒/v 市民/n ：/w “/w 美丽/a 广西/ns ，/w 清洁/a 街道/ns ”/w [人/n 人/n 有责/nz]/nz ，/w 杜绝/v 城市/n “/w 脏乱差/n ”/w 现象/n ，/w 做/v 个/q 有/vyou 道德/n 、/w 有纪律/nz 的/ude1 好/a 市民/n 。/w 
据悉/v ，/w [中石化/nz 河池/ns 公司/nis]/nt 自/p 2012年/t 获得/v “/w 广西区/nz 卫生/an [先进/a 单位/n]/nz ”/w 以来/f ，/w 在/p 开展/v 的/ude1 “/w 美丽/a 河池/ns ，/w 清洁/a 乡村/n ”/w 活动/vn 中/f ，/w 鼓足干劲/vl ，/w 力争上游/nz ，/w 该/rz 公司/nis [相关/vn 部门/n]/nz 针对/p 部分/n 加油站/nis 前/f 自发/d 形成/v 的/ude1 [马路/n 市场/n]/nz 与/cc 流动/v 停车场/n 等/udeng 占/v 道/qv 行为/n ，/w 通过/p “/w [门前/s 三包/n]/nz ”/w 专职/b 人员/n 温情/n 纠正/v “/w 脏乱差/n ”/w 现象/n ，/w 切实/ad 加大/v 清洁/a 管理/vn 。/w 据统计/nz ，/w 2013年/t ，/w 该/rz 公司/nis 共/d 增设/v 100多名/m 监督/v 人员/n ，/w 发放/v 200多份/m 宣传/v 资料/n ，/w 纠正/v 车辆/n 乱/d 停放/v [83/m 次/qv]/mq ，/w 处理/v [占/v 道/qv 经营/vn]/nz [202/m 起/vf]/mq 。/w “/w 河池/ns 是/vshi 我家/n ，/w 卫生/an 靠/v 大家/rr ”/w ，/w 该/rz 公司/nis 温馨/a 的/ude1 提醒/vn 纠正/v ，/w 用/p 行动/vn 赢得/v 了/ule 广大/b 市民/n 的/ude1 理解/vn 和/cc 支持/v 。/w （/w 李育/nr ）/w 

