市委/nis 市政府/n 召开/v 港澳/n 、/w 特邀/vn 、/w 异地/n 商会/nis 委员/nnt 座谈会/n 黄少萍/nr 讲话/n 
市/n 领导/n 黄少萍/nr 、/w 郑新聪/nr 、/w 陈海基/nr 、/w 杨俊峰/nr 、/w 周银芳/nr 、/w 翁祖根/nr 、/w 林伯前/nr 、/w 陈全顺/nr 、/w 陈荣洲/nr 、/w 许连捷/nr 、/w 吴共湖/nr 、/w 苏小青/nr 等/udeng 参加/v 座谈/vn 。/w 
会上/n ，/w 近/a [百/m 名/q]/mq 港澳/n 委员/nnt 、/w 特邀/v 委员/nnt 、/w 异地/n 商会/nis 委员/nnt 齐聚/nr 一堂/mq ，/w 共叙/nz 乡情/n 乡谊/n 、/w 共商/v 发展/vn 大计/n 。/w 发言/vi 中/f ，/w 委员/nnt 们/k 对/p 市/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 给予/vn 高度/d 评价/vn ，/w 充分/ad 肯定/v 了/ule 一年/mq 来/vf 市委/nis 、/w 市政府/n 思/v 忧患/n 、/w 谋/v 长远/a ，/w 全力以赴/vl 保/v 稳/a 、/w 求进/v 、/w 攻坚/vn 等/udeng [各项/r 工作/vn]/nz ，/w 并/cc 就/d 进一步/d 加快/v 环/n 湾/ng [城市/n 建设/vn]/nz 、/w 优化/v 发展/vn 环境/n 、/w 密切/ad 世界/n 泉/ng 商/vg 联系/v 、/w 推进/vi 两岸/n 交流/vn 合作/vn 、/w 建/v 好/a “/w 东亚/ns 文化/n 之/uzhi 都/d ”/w 、/w 加强/v [生态/n 环境/n]/nz 保护/vn 和/cc “/w [美丽/a 乡村/n]/ns ”/w 建设/vn 等/udeng 方面/n 积极/ad 建言/nz 献策/vi 。/w 
“/w 你们/rr 的/ude1 成就/n 和/cc 贡献/n ，/w 让/v 家乡/n 人民/n 骄傲/an ！/w 你们/rr 对/p 家乡/n 的/ude1 情感/n 和/cc 期盼/v ，/w 我们/rr 非常/d 珍惜/v 、/w 非常/d 看重/v 、/w 非常/d 尊重/v ！/w ”/w 在/p 认真/ad 听取/v 了/ule 大家/rr 的/ude1 发言/vn 后/f ，/w 市委/nis 书记/nnt 黄少萍/nr 代表/nnt 市委/nis 、/w 市/n 人大/nis 、/w 市政府/n 、/w 市政协/n ，/w 深情/n 地/ude2 向/p 长期/d 关心/v 支持/vn 泉州/ns 发展/vn 的/ude1 [各界/rz 人士/n]/nz 表示/v 感谢/vn 。/w 她/rr 说/v ，/w 每一年/nz 两会/n 期间/f 与/cc 港澳/n 、/w 特邀/vn 、/w 异地/n 商会/nis 委员/nnt 座谈/vn ，/w 是/vshi [泉州/ns 党委/nis]/nt 、/w 政府/nis 的/ude1 特色/n 做法/n ，/w 委员/nnt 们/k 在/p 座谈会/n 上/f 或/c 就/d 泉州/ns 长远/a 发展/vn 各抒己见/vl ，/w 或/c 针对/p 具体/a 事项/n 各/rz 有/vyou 侧重/v 提出/v [意见/n 建议/n]/nz ，/w 拳拳/nz 赤子之心/n ，/w 溢于言表/vl 。/w 
长期以来/dl ，/w 本土/n 泉州/ns 人/n 、/w 海外/s 泉/ng 籍/ng 乡亲/n 、/w 祖籍/n 泉州/ns 的/ude1 [台湾/ns 同胞/n]/nz 和/cc [遍布/v 全国/n]/nz 的/ude1 异地/n 泉/ng 商/vg ，/w 形成/v 了/ule “/w [四/m 个/q]/mq 泉州/ns ”/w 合力/n 。/w 黄少萍/nr 指出/v ，/w “/w [四/m 个/q]/mq 泉州/ns ”/w 力量/n 是/vshi 泉州/ns 的/ude1 独特/a 优势/n ，/w 泉州/ns 发展/vn 离不开/v 这支/r 强大/a 的/ude1 力量/n 。/w 无论是/c 改革开放/v 初期/f 的/ude1 以/p “/w 侨/ng ”/w 起步/vi ，/w 还是/c 历年来/dl [各项/r 事业/n]/nz 走/v 在/p 全省/n 前列/n ，/w 都/d 凝聚/v 着/uzhe 海内外/s 乡亲/n 对/p 泉州/ns 的/ude1 热爱/vn 和/cc 奉献/v 。/w 特别/d 是/vshi 近年来/dl ，/w 市委/nis 、/w 市政府/n 号召/v 泉/ng 商/vg 回归/v ，/w 得到/v 异地/n 商会/nis 、/w 海外/s 侨/ng 亲/ng 的/ude1 积极/ad 响应/v ，/w 这些/rz 都/d 让/v 我们/rr 历历在目/vl 、/w 感动/v 在/p 心/n 。/w 希望/v 这支/r 力量/n 继续/v 支持/vn 家乡/n 发展/vn ，/w 与/cc 家乡/n 人民/n 齐心协力/vl ，/w 共同/d 打造/v 美丽/a 泉州/ns 、/w 幸福/a 泉州/ns 。/w 
黄少萍/nr 要求/n ，/w 各地/rzs 各/rz [相关/vn 部门/n]/nz 要/v 高度/d 重视/v 委员/nnt 们/k 提出/v 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n ，/w 认真/ad 梳理/v ，/w 抓紧/v 落实/vn 。/w 能/v 解决/vn 的/ude1 [马上/d 就/d 办/v]/nt ，/w 一时/d 无法/v 解决/vn 的/ude1 要/v 在/p 发展/vn 中/f 找/v 对策/n ，/w 努力/ad 以/p 不断/d 优化/v 的/ude1 发展/vn 环境/n 和/cc 高效/b 优质/b 的/ude1 行政/n 服务/vn ，/w 吸引/v 更多/ad 大/a 项目/n 、/w 好/a 项目/n 纷至沓来/vl ，/w 尽快/d 落地/vi 、/w 早/a 出/vf 效益/n ，/w 为/p 打造/v 泉州/ns 经济/n 升级版/nz 、/w 改革创新/v 示范区/n 、/w 生态/n 宜居/nz 幸福/a 城/n 作出/v 新的/a 更大/d 贡献/n 。/w 
市长/nnt 郑新聪/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w 
