民国/n 的/ude1 美女/n 你/rr 记得/v 几个/mq ，/w 张爱玲/nr 、/w 或/c 是/vshi 林徽因/nr ？/w 她们/rr 因/p 才/d 得名/v ，/w 而/cc 下面/f 的/ude1 这位/r 美女/n 却/d 因/p 风流韵事/nz 留名/vi 。/w 
她/rr 本/rz 出生于/v 富商/n 之/uzhi 家/q ，/w 过/uguo 着/uzhe 一种/mq 平静/a 奢华/a 的/ude1 生活/vn ，/w 却/d 因为/c 丈夫/n 经商/vi 不/d 在家/vi ，/w 不忍/v 寂寞/a ，/w 断然/d 去/vf 外面/f 寻找/v “/w 性福/nz ”/w ;/w 她/rr 和/cc [三千/m 个/q]/mq 男子/n 上/f 过/uguo 床/n ，/w 喜欢/vi 在/p 旅馆/nis 裸睡/nz …/w …/w 
初婚/n 
余美颜/nr 1900年/t 出生于/v 广东省/ns 台山市/ns ，/w 她/rr 的/ude1 父亲/n 是/vshi 当地/s 的/ude1 典当/v 商人/nnt ，/w 母亲/n 却/d 饱读/nz 诗书/n 。/w 余美颜/nr 在/p 母亲/n 的/ude1 教育/vn 下/f ，/w 自修/v 了/ule 国文/n 和/cc 英文/nz 。/w 
青春期/t 的/ude1 余美颜/nr 出/vf 落得/v [风姿/n 绰约/a]/nz ，/w [18/m 岁/qt]/mq 那年/r 和/cc 开/v 平/v 一位/mq 姓/v 谭/vn 的/ude1 公子/n 成/v 了/ule 亲/ng 。/w 谭/vn 家/q 公子/n [相貌/n 堂堂/z]/nz ，/w 再/d 加上/v 常年/d 经商/vi ，/w 曾经/d 越过/v [大洋/n 彼岸/n]/nz ，/w 到/v 美国/nsf 等/udeng 地/ude2 ，/w 思想意识/nz 也/d 比较/d 进步/vn 和/cc 超前/a ，/w 所以/c 余美颜/nr 对/p 丈夫/n 渐渐/d 产生/v 了/ule 好感/n 。/w 
不久/d ，/w 因为/c 生意/n ，/w 新婚燕尔/nz 的/ude1 余美颜/nr 和/cc 丈夫/n 分开/vi 了/ule ，/w 这/rzv 对于/p 余美颜/nr 来说/uls ，/w 不啻/d 于/p 一个/mq 打击/v 。/w 从此/d ，/w 她/rr [独守/nz 空房/n]/nz ，/w [长夜/n 漫漫/z]/nz ，/w 日子/n 的/ude1 寂寞/a 可想而知/vl 。/w 加上/v 她/rr 和/cc 小姑/n 婆婆/n 不/d 和/cc ，/w 就/d 把/pba 乐趣/n 用/p 在/p 了/ule 打牌/vi 上/f ，/w 而且/c 越/d 打/v 越大/d 。/w 
余美颜/nr 的/ude1 婆婆/n 越发/d 看/v 不/d 上/f 余美颜/nr ，/w 她/rr 在/p 家里/s 简直/d 是/vshi 度日如年/vl 。/w 于是/cc 她/rr 寻/v 得/ude3 一个/mq 机会/n ，/w 离开了/v 谭/vn 家/q 。/w 
1918年2月27日/t ，/w [离家/vi 出走/vi]/nz 的/ude1 余美颜/nr 来到/v 了/ule 广州/ns ，/w 阴差阳错/dl ，/w 她/rr 竟然/d 被/pbei 当地/s 的/ude1 巡捕/nnd 抓/v 了/ule 起来/vf ，/w 投送/v 到/v 了/ule 监狱/nis 里/f 。/w 原来/d ，/w 就/d 在/p 余美颜/nr 到/v 广州/ns 的/ude1 前夜/t ，/w 海军/nnd 总长/nnt 程璧光/nr 被/pbei 刺/v 身亡/vi 。/w 不久/d 在/p 当/p 县长/nnt 的/ude1 姨夫/n 保释/vi 下/f ，/w 余美颜/nr 重新/d 获得/v 了/ule 自由/a 。/w 
因为/c 这次/r 拘留/v ，/w 谭家和/nr 余美颜/nr 解除/v 了/ule 婚姻/n 。/w 她/rr 的/ude1 亲生/b 父亲/n ，/w 竟然/d 还/d 因此/c 把/pba 她/rr 投进/v 了/ule 习艺/nz 所/usuo 。/w 
“/w 习艺/nz 所/usuo ”/w 属于/v 当时/t 的/ude1 一种/mq “/w 新式/a 监狱/nis ”/w ,/w 是/vshi 当时/t 的/ude1 政府/nis 开办/v 的/ude1 收容所/nis ，/w 犯人/n 在/p 监狱/nis 里/f 服刑/vi 期满/vi 后/f ，/w 转进/nz 这种/r “/w 习艺/nz 所/usuo ”/w 里/f ，/w 培养/v 他们/rr 走上/v 社会/n ，/w 自力更生/vl 的/ude1 能力/n 。/w 开设/v 的/ude1 [劳动/vn 技能/n]/nz 有/vyou “/w 摇纱/nz 、/w 织布/vi 、/w 织袜/nz 、/w 木工/nnt 、/w 漆工/nnd 、/w 石印/v ”/w 等/udeng 。/w 
民国/n 哪位/nz 美女/n 被/pbei 誉为/v 性交/vn 能手/n ？/w 
