乐业/v 冬/tg 无/v 严寒/an ，/w 夏/tg 无/v 酷暑/n ，/w 被/pbei 誉为/v “/w 天然/b 空调/n ”/w ，/w 山川/n 秀美/a 、/w 水石/nz 明净/a 、/w 空气/n 清新/a 、/w 无污染/b ，/w 年/qt 降雨量/n [1100/m -/w 1500/m mm/x]/mq 。/w [土壤/n 有机质/n 含量/n]/nz 高/a ，/w 农作物/n 长势/n 旺盛/a ，/w 拥有/v 独特/a 的/ude1 地理环境/gg 和/cc [气候/n 资源/n]/nz ，/w 是/vshi 广西/ns 境内/s 难得/a 的/ude1 一块/s 净土/n ，/w 也/d 是/vshi 一块/s [旅游/vn 胜地/n]/nz ，/w 十分/d 适合/v 发展/vn [有机/b 农业/n]/nz 、/w 有机/b 旅游业/n 和/cc 开发/v [有机/b 食品/n]/nz 。/w 
2012年12月/t 乐业/v 被/pbei [中华人民共和国/ns 农业部/nt]/nt 认定/v 为/p “/w 全国/n [有机/b 农业/n]/nz 示范/vn 基地/nis ”/w ，/w 成为/v 全国/n [第三/m 个/q]/mq 、/w 广西/ns 首/q 个/q [有机/b 农业/n]/nz 示范/vn 基地/nis 。/w “/w 全国/n [有机/b 农业/n]/nz 示范/vn 基地/nis ”/w 的/ude1 创建/vn 历时/vi [八/m 载/v]/mq ，/w 2004年/t [乐业/v 党委/nis 政府/nis]/nt 通过/p 群策群力/vl 、/w 集思广益/vl 和/cc 倾听/v 专家/nnt 意见/n ，/w [一致/a 认为/v]/nz 乐业县/ns 拥有/v 得天独厚/bl 的/ude1 生态/n 自然资源/n 和/cc 举世无双/vl 的/ude1 “/w 世界/n 天坑/nz 群/ng ”/w [旅游/vn 资源/n]/nz ，/w 发展/v [有机/b 农业/n]/nz 和/cc 有机/b 旅游业/n 是/vshi 唯一/b 的/ude1 选择/vn 。/w 创建/v [有机/b 农业/n]/nz 示范县/n 的/ude1 号角/n 开始/v 在/p 乐业/v 吹响/v ，/w 全县/n 人民/n 凝心/nz 聚/v 力/n 投入/v 到/v 创建/vn [有机/b 农业/n]/nz 示范县/n 的/ude1 热潮/n 当中/f ，/w 编制/vn 了/ule 《/w 广西/ns 乐业县/ns [有机/b 农业/n]/nz 发展/v 规划/n 》/w ，/w 加大/v 投入/vn ，/w 进一步/d 夯实/v [有机/b 农业/n]/nz 发展/vn 的/ude1 平台/n ，/w 加速/vi 转型/vn 发展/vn 。/w 2010年/t ，/w [乐业县/ns 人民政府/nis]/nt 向/p 农业部/nt 递交/v 了/ule 《/w 创建/v 全国/n [有机/b 农业/n]/nz 示范/vn 基地/nis 申请书/n 》/w ，/w 2011年5月/t 中旬/t ，/w 通过/p [农业部/nt 专家组/nis]/nt 考核/vn 检查/vn ，/w 获准/v 成为/v 全国/n [有机/b 农业/n]/nz 示范/vn 基地/nis 创建/v 县/n 。/w 
目前/t ，/w 全县/n [有机茶/nz 认证/vn]/nz 面积/n 达/v [7870/m 亩/q]/mq ;/w 有机/b 猕猴桃/nf [3000/m 亩/q]/mq 、/w 有机/b 核桃/nf [2/m ./w 5/m 万/d 亩/q]/mq ;/w 有机稻/nz 面积/n [305/m 亩/q]/mq ;/w 有机/b 中草药/n 总面积/n [4000/m 亩/q]/mq ;/w [有机/b 牛肉/nf]/nz 试点/vn 养殖/vn [2160/m 头/n]/mq 。/w 同时/c ，/w 乐业/v [有机/b 产品/n 认证/vn]/nz 也/d 取得/v 了/ule 丰硕/a 的/ude1 成果/n 。/w 乐业县/ns 顾/v 式/k 茶/n 有限公司/nis 生产/vn 的/ude1 “/w 顾/v 式/k 牌/n 系列/n 有机茶/nz ”/w 通过/p [北京/ns 中/f 绿/a 华夏/n 有机/b 食品/n 认证/vn 中心/nis]/nt 的/ude1 有机/b 转换/v 产品认证/gi 。/w 其中/rz 顾/v 式/k 茶/n 牌/n 金丹/nr 有机茶/nz 荣获/v “/w [第二/m 届/q]/mq 广西/ns 名特优/n 农业/n 产品/n 交易会/n 金奖/n ”/w 和/cc “/w [第五/m 届/q]/mq 中国/ns —/w 东盟/ns (/w 百色/ns )/w 农产品/n 展/vg 金奖/n ”/w 。/w 顾式茶/nr 成为/v 中国/ns -/w [东盟/ns 博览会/n]/nz 唯一/b 指定/v [有机/b 绿茶/nf]/nz 。/w [乐业县/ns 昌/ag 伦/ng 茶业/nis 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 生产/vn 的/ude1 布柳河/nz 牌/n “/w 金/b 红茶/nf ”/w 和/cc “/w 银狐猴/nr ”/w 白茶/nf 分别/d 获得/v 2010年/t 全国/n 首届/b “/w 国饮/nz 杯/ng ”/w 特等奖/n 和/cc 一等奖/n ;/w 金泉/nr [茶业/nis 公司/nis]/nt 生产/vn 的/ude1 凌翁/nr 牌/n “/w 红螺/n ”/w 和/cc “/w 金毫/nz ”/w 红茶/nf 获得/v 了/ule 2010年/t 首届/b “/w 国饮/nz 杯/ng ”/w 一等奖/n 。/w 2012年9月/t 被/pbei [中国/ns 茶叶/n 学会/v]/nt 评为/v “/w [中国/ns 名茶/n]/nz 之/uzhi 乡/n ”/w 。/w 乐业/v 生产/vn 的/ude1 “/w 安/ag 泉/ng ”/w 牌/n 有机/b 米/q 连年/d 获得/v 国家/n [有机/b 产品/n 认证/vn]/nz 。/w 乐业县/ns 顾/v 式/k 茶/n 有限公司/nis 取得/v [科技/n 成果/n]/nz [6/m 项/q]/mq 、/w [专利/n 技术/n]/nz 发明/v [3/m 项/q]/mq 的/ude1 好成绩/nz ，/w 其中/rz 《/w 福/n 云/vg [6/m 号/q]/mq 茶树/n 品种/n 新产品/nz 研制/v 与/cc 开发/vn 》/w 项目/n 获/v 2011年/t 广西/ns [科技/n 进步/vn]/nz 奖/n 三等奖/n ，/w 《/w 广西/ns 有机/b 番茄/nf 健康/a [栽培/vn 技术/n]/nz 研究/vn 与/cc 示范/vn 》/w 项目/n 被/pbei 认定/v 为/p [广西/ns 壮族/nz 自治区/n]/ns 科学技术/n [研究/vn 成果/n]/nz 。/w 创造/v 和/cc 发明/v 了/ule 富/vg 活性/b 蚯蚓/n 肥/n ，/w 并/cc 申请/v 了/ule [国家/n 专利/n]/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w 确保/v [有机/b 农产品/n]/nz 质量/n 是/vshi 乐业/v 在/p 申请/v 创建/vn 全国/n [有机/b 农业/n]/nz 示范/vn 基地/nis 时/ng 所/usuo 做出/v 的/ude1 庄严/a 承诺/vn 。/w 乐业/v 与/cc [中国/ns 农垦/n 经济/n 发展/vn 中心/nis]/nt 研发/v 了/ule 整套/b [有机/b 农产品/n]/nz [质量/n 追溯/v]/nz 软件/n ，/w 建设/vn 了/ule [有机/b 农产品/n]/nz [质量/n 追溯/v]/nz 电子/n 网络/n 平台/n ，/w 实现/v [有机/b 农产品/n]/nz 生产/v 全过程/n 信息/n 记/v 、/w 采集/v 上/f 传/v 和/cc [查询/v 系统/n]/nz ，/w 确保/v [质量/n 安全/an]/nz ，/w 产品/n 可追溯/nz 。/w 可/v 通过/p 乐业县/ns [有机/b 农产品/n]/nz [质量/n 追溯/v]/nz 标签/n 进行/vn 查询/v ，/w 查询/v 方式/n 有/vyou 电话/n 查询/v 、/w 短信息/nz 查询/v 、/w 互联网/n 查询/v 等/udeng 。/w 乐业县/ns [有机/b 农产品/n]/nz [质量/n 追溯/v]/nz 电子/n 网络/n 平台/n 自/p 2012年7月/t 建成/v 以来/f ，/w 发放/v [有机/b 农产品/n]/nz [质量/n 追溯/v]/nz 标签/n 42000多张/m ，/w 累计/vd 进行/vn [有机/b 农产品/n]/nz 查询/v 30000余次/m 。/w 
来源/n ：/w 中国/ns [有机/b 农业/n]/nz 网/n 
