图/n 为/p 新/a 当选/v 的/ude1 [漳州市/ns 人民政府/nis]/nt 市长/nnt 檀云坤/nz 接受/v 媒体/n 记者/nnt 采访/v 。/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 林忠/nr 摄/vg 
“/w 一张/mq 选票/n ，/w 就是/v 一份/mq 信任/vn 、/w 一份/mq 责任/n 、/w 一份/mq 使命/n 。/w 我/rr 一定/b 把/pba 大家/rr 的/ude1 信任/vn 和/cc 厚望/n 转化/v 为/p 做好/v 工作/vn 的/ude1 动力/n ，/w 竭尽全力/vl ，/w 忠诚/a 履/vg 职/ng ，/w 不辱使命/vl ，/w 不/d 负重/vi 托/v 。/w ”/w 7日/t 下午/t ，/w 新/a 当选/v 的/ude1 [漳州市/ns 人民政府/nis]/nt 市长/nnt 檀云坤/nz 在/p 发表/v 就职/vn 感言/n 和/cc 接受/v 媒体/n 采访/v 时/ng 深情/n 地/ude2 说道/v 。/w 谈/v 发展/vn 、/w 议/v 民生/n 、/w 讲/v 作风/n ，/w 这位/r 28年前/t 就/d 与/cc 漳州/ns “/w 结缘/vi ”/w 的/ude1 新/a 市长/nnt 言语/n 真切/a 、/w 心声/n 袒露/v 。/w 
“/w 进/vf 漳州/ns 门/n 、/w 做/v 漳州/ns 人/n 、/w 吃/v 漳州/ns 饭/n 、/w 做/v 漳州/ns 事/n ”/w 
昨天/t 是/vshi 檀云坤/nz 来到/v 漳州/ns 赴任/vi 的/ude1 [第/m 35/m 天/qt]/mq ，/w 过/uguo 完/vi “/w 满月/vi ”/w 不久/d 的/ude1 他/rr 已/d 走遍/v 了/ule 漳州/ns 的/ude1 [11/m 个/q]/mq 县/n （/w 市/n 、/w 区/n ）/w 和/cc [4/m 个/q]/mq 开发区/ns ，/w 粗浅/a 体验/v 了/ule “/w 漳州/ns 味/ng ”/w 。/w 檀云坤/nz 说/v ，/w 进/vf 了/ule 漳州/ns 门/n ，/w 就是/v 漳州/ns 人/n 。/w 这里/rzs 的/ude1 花果/n 味/ng 、/w 山水/n 味/ng 、/w 漳/ng 台/q 味/ng 、/w 人情味/n ，/w 味/ng 味/ng 都/d 是/vshi 漳州/ns 味/ng ；/w 这里/rzs 有/vyou 基础/n 、/w 有/vyou 优势/n 、/w 有/vyou 潜力/n ，/w 发展/v 态势/n 好/a 、/w 作为/p 空间/n 大/a 。/w 漳州/ns 这方/r “/w 水土/n ”/w 很/d 适合/v 我/rr ，/w 我/rr 为/p 自己/rr 能/v 来/vf 这里/rzs 做/v 漳州/ns 人/n 、/w 吃/v 漳州/ns 饭/n 、/w 做/v 漳州/ns 事/n ，/w 为/p 漳州/ns 人民/n 服务/vn 感到/v 十分/d 荣幸/a 。/w 
“/w 今天/t ，/w 漳州/ns 人民/n 选/v 我/rr 当/p 市长/nnt ，/w 我/rr 当/p 市长/nnt 一定/b 为/p 人民/n 。/w ”/w 檀云坤/nz 表示/v ，/w 他/rr 将/d 倍加/d 珍惜/v 这个/rz 机会/n 和/cc 平台/n ，/w 在/p 以/p 陈家东/nr 书记/nnt 为/p 班长/nnt 的/ude1 市委/nis 领导/n 下/f ，/w 与/cc 市政府/n 同志/n 一道/d ，/w 紧紧/d 依靠/v 全市/n 人民/n ，/w 全面/ad 贯彻/v 落实/vn 省委/nis 、/w 省政府/n 及/cc 市委/nis 的/ude1 决策/vn 部署/vn ，/w 加快/v 建设/vn “/w 田园/n 都市/n 、/w 生态/n 之/uzhi 城/n ”/w ，/w 全力/d 推进/vi 富/vg 美/b 漳州/ns 建设/vn 。/w 
“/w 脚/n 踩/v 地上/s 、/w 眼睛/n 向下/vf 、/w 心/n 装/v 群众/n 、/w 脑子/n 清醒/a ”/w 
就/d 做好/v 今后/t 的/ude1 [各项/r 工作/vn]/nz ，/w 檀云坤/nz 表示/v ，/w 他/rr 将/d [努力/ad 做到/v]/nz “/w 脚/n 踩/v 地上/s 、/w 眼睛/n 向下/vf 、/w 心/n 装/v 群众/n 、/w 脑子/n 清醒/a 。/w ”/w 
“/w 脚/n 踩/v 地上/s ”/w 就是/v [任何/rz 时候/n]/nz 脚/n 都/d 不/d 飘/v 起来/vf ，/w 踏踏实实/z ，/w 一步一个脚印/vl ，/w 把/pba 漳州/ns 发展/vn 的/ude1 步/qv 迈/v 好/a 、/w 发展/vn 的/ude1 路/n 走好/v 。/w 把/pba 发展/vn 作为/p 漳州/ns 的/ude1 [头等/b 大事/n]/nz ，/w 坚持不懈/vl 抓/v 项目/n 、/w 扩/vg 投资/vn ，/w 抓/v 龙头/n 、/w 铸/v 链条/n 、/w 建/v 集群/nz ，/w 抓/v 发展/vn 、/w 惠民生/nz ，/w 推动/v 漳州/ns 发展/vn 迈/v 实/ad 步/qv 、/w 迈/v 大步/d 、/w 迈/v 快步/d 。/w 
“/w 眼睛/n 向下/vf ”/w 就是/v 既/c 要/v 有/vyou 高/a 站位/n 、/w 谋/v 大局/n 的/ude1 广阔/a 视野/n ，/w 还要/d 有/vyou 重/a 基层/n 、/w 重/a 基础/n 的/ude1 市民/n 视线/n 和/cc 农民/nnt 视角/n ，/w [深入/ad 实际/n]/nz 接地气/nz ，/w [联系/v 群众/n]/nz 聚/v 民心/n ，/w 使/v 政府/nis 工作/vn 更/d 符合/v 漳州/ns 的/ude1 实际/n 和/cc 人民/n 的/ude1 意愿/n 。/w 
“/w 心/n 装/v 群众/n ”/w 就是/v 始终/d 把/pba 群众/n 的/ude1 冷暖/n 挂心/v 上/f ，/w 与/cc 群众/n 心/n 相通/vi 、/w 情/n 相联/v ，/w 把/pba 群众/n 的/ude1 事/n 办好/vi 。/w 在/p 解决/v [人民/n 群众/n]/nz 吃住行/nz ，/w 就学/vn 、/w 就医/vi 、/w 就业/vn 、/w 增产增收/v ，/w 生活/vn 保障/vn 、/w [生态/n 环境/n]/nz 、/w 安全/an 稳定/an 等/udeng 民生/n 事项/n 上/f 用/p 功夫/n 、/w 下/f 力气/n ，/w 让/v 人民/n 的/ude1 日子/n 越过/v 越好/d 。/w 
“/w 脑子/n 清醒/a ”/w 就是/v 始终/d 绷紧/nz [依法/d 行政/n]/nz 、/w 廉洁/a 从政/vi 这/rzv 根弦/nz ，/w 在/p 勤政/n 优/ag 政/ng 上/f 做/v 表率/n ，/w 在/p 廉政/n 严政/nr 上/f 带/v 好/a 头/n ，/w 做到/v 为民/v 务实/vn 清廉/a ，/w 让/v 人民/n 满意/v 。/w 
“/w 筑巢引凤/n 、/w 养鸡/v 生蛋/nz 、/w 做/v 大/a 蛋糕/nf ”/w 
在/p 接受/v 媒体/n 采访/v 时/ng 檀云坤/nz 特别/d 指出/v ，/w 无/v 农/ng 不稳/nz 、/w 无/v 工/n 不/d 富/vg 、/w 无/v 商/vg 不/d 活/v 。/w 漳州/ns 的/ude1 发展/vn ，/w 要/v 致力于/v [三/m 次/qv 产业/n]/nz 的/ude1 协调/vn 推进/vi ，/w 突出/a 抓/v 项目/n 、/w 抓/v 龙头/n ，/w 强化/v 产业/n 支撑/v 。/w 龙头/n ，/w 既/c 要/v 靠/v 引进/vn ，/w 就是/v “/w 筑巢引凤/n ”/w ；/w 也/d 要/v 靠/v 培育/vn ，/w 就是/v “/w 养鸡/v 生蛋/nz ”/w ，/w 做/v 大/a “/w 蛋糕/nf ”/w 。/w 要/v 有/vyou 选择/v ，/w 引进/v 那些/rz 吃/v 料/n 少/a 、/w 产/v 蛋/nf 多/a 、/w 飞得高/nz 、/w 飞得/v 远/a 、/w 不/d 乱/d 拉屎/nz 的/ude1 好/a 鸟/n ，/w 就是/v 引/v 凤凰/ns 。/w 吃/v 料/n 少/a 、/w 产/v 蛋/nf 多/a 就是/v 低/a 耗能/vn 、/w 高效益/n ，/w 飞得高/nz 、/w 飞得/v 远/a 就是/v 带动力/n 强/a 、/w 有/vyou 后劲/n ，/w 不/d 乱/d 拉屎/nz 就是/v 没/d 污染/vn 、/w 够/v 环保/n 。/w “/w 养鸡/v 生蛋/nz ”/w 的/ude1 “/w 鸡/n ”/w 是/vshi 项目/n 、/w 实体/n ，/w “/w 蛋/nf ”/w 是/vshi 效益/n 、/w 收入/n 。/w 重点/n 要/v 养/v 那些/rz 吃/v 得/ude3 少/a 、/w 下蛋/vi 多/a 、/w 还/d 会/v 孵/v 鸡蛋/nf 、/w 带/v 小鸡/n 的/ude1 “/w 好/a 母鸡/n ”/w 。/w 吃/v 得/ude3 少/a ，/w 说明/v 耗能/vn 省/n ；/w 下蛋/vi 多/a ，/w 说明/v 效益/n 高/a ；/w 会/v 孵蛋/nz 、/w 会/v 带/v 鸡/n ，/w 说明/v 能够/v 带动/vn 上下游/f 企业/n ，/w 形成/v 产业链/n 和/cc [产业/n 集群/nz]/nz 。/w 
檀云坤/nz 说/v ，/w 作为/p 政府/nis ，/w 要/v 致力/v 营造/vn 一个/mq 好/a 的/ude1 、/w 有利于/v 企业/n 发展/vn 的/ude1 营/n 商/v 环境/n ，/w 不/d “/w 杀鸡取卵/vl ”/w ，/w 不/d “/w 四处/d 打鸟/nz ”/w ，/w 也/d 不能/v 厚此薄彼/vl 、/w 引来/v “/w 凤凰/ns ”/w 赶走/v “/w 鸡/n ”/w ，/w 真正/d 把/pba “/w 金凤凰/n ”/w 和/cc “/w 好/a 母鸡/n ”/w 式/k 的/ude1 大/a 项目/n 、/w 好/a 企业/n 引进/v 来/vf 、/w 培育/v 大/a 、/w 服务/vn 好/a ，/w 多/a 出/vf 效益/n ，/w 多/a 创/v 财源/n 。/w 这样一来/dl “/w 蛋/nf ”/w 多/a 了/ule ，/w 就/d 能/v 把/pba 漳州/ns [经济/n 总量/n]/nz 和/cc [财政/n 收入/n]/nz 这个/rz “/w 蛋糕/nf ”/w 做/v 大/a ，/w 改善/v 民生/n 才/d 有/vyou 保障/vn ，/w 富/vg 美/b 漳州/ns 建设/vn 才/d 有/vyou 强有力/bl 的/ude1 支撑/vn 。/w 
来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz 
