伏羲/nr ，/w 亦称/v 牺皇/nz 、/w 伏戏/nz ，/w 是/vshi [中国/ns 神话/n]/nz 中/f 人类/n 的/ude1 始祖/n ，/w 相传/v 人类/n 即/v 是/vshi 由/p 他/rr 与/cc 女娲/n 相/d 婚/ng 而/cc 产生/v 。/w 在/p 传说中/nz ，/w 他/rr 教民/nz 结网/nz ，/w 从事/vi 渔猎/n 畜物/nz ，/w 并/cc 创制/v 八卦/n 理论/n 。/w [中国/ns 古代/t]/nz 有/vyou “/w [三皇/n 五帝/n]/nz ”/w 的/ude1 传说/n ，/w 伏羲/nr 和/cc 女娲/n 都/d 是/vshi “/w 三皇/n ”/w 之一/rz 。/w 传说/n [人工/b 取火/nz]/nz 、/w 用/p 鱼网/n 打鱼/vi 都/d 是/vshi 伏羲/nr 发明/v 的/ude1 。/w 
在/p 中国/ns 的/ude1 古代/t 传说中/nz ，/w 女娲/n 也/d 是/vshi 人类/n 的/ude1 始祖/n ，/w 是/vshi 伏羲/nr 的/ude1 妹妹/n 。/w 传说/n 在/p 远古/t 的/ude1 时候/n ，/w 有一天/d 支撑/v 着/uzhe 天穹/n 的/ude1 [四/m 根/n]/mq 大/a 柱子/n 突然/ad 折断/v 了/ule ，/w 半边/n 天空/n 坍塌/vi 下来/vf ，/w 蔚蓝色/n 的/ude1 天幕/n 上/f 露出/v 个/q 黑洞洞/z 的/ude1 大/a 窟窿/n ；/w 大地/n 也/d 忽然/d 裂开/v ，/w 支离破碎/al 了/ule 。/w 天/qt 不能/v 完全/ad 覆盖/v 住/vn 大地/n ，/w 地/ude2 也/d 不能/v 完全/ad 负载/n 万物/n 了/ule 。/w 洪水/n 在/p 四处/d 泛滥/vi ，/w 大火/n 在/p 各处/rzs 燃烧/v 。/w 女娲/n 看到/v 人们/n 面临/v 着/uzhe 如此/rzv 的/ude1 灭顶之灾/n ，/w 心里/s 非常/d 难过/a ，/w 决心/n 把/pba 坍塌/vi 下来/vf 的/ude1 半边天/n 补/v 上/f ，/w 把/pba 天下/n 儿女/n 们/k 从/p 水深火热/bl 中/f 拯救/v 出来/vf 。/w 于是/cc 她/rr 来到/v 昆仑山/ns 上/f ，/w 亲手/d 熔炼/v 了/ule 五色石/nz 子/ng ，/w 把/pba 苍天/n 修补/v 好/a ，/w 天空/n 又/d 变得/vi 和/cc 先前/t 一样/uyy 美好/a ；/w 她/rr 又/d 砍下/vf 大乌龟/nz 的/ude1 [四/m 只/d]/mq 脚/n ，/w 用来/v 代替/v 天柱/ns ，/w 树立/v 在/p 大地/n 的/ude1 四方/n ，/w 将/d 天空/n 支撑/v 起来/vf ；/w 她/rr 还/d 把/pba 那/rzv 兴风作浪/vl 的/ude1 黑龙/nz 杀死/v ，/w 使得/vi 中原/ns 的/ude1 百姓/n 得以/v 安生/a ；/w 然后/c ，/w 她/rr 又/d 把/pba 芦苇/n 烧成/v 灰烬/n ，/w 堆积/v 起来/vf ，/w 用/p 它/rr 阻挡/v 住/vn 了/ule 滔滔/z 的/ude1 洪水/n 。/w 经过/p 女娲/n 一番/mq 辛苦/a 的/ude1 劳作/vn ，/w 破损/vi 的/ude1 苍天/n 终于/d 补/v 好/a 了/ule ，/w 四极/nz 稳住/v 了/ule ，/w 洪水/n 也/d 退/v 下去/vf 了/ule ，/w 恶/a 禽/ng 猛兽/n 被/pbei 诛杀/v 了/ule ，/w 中原/ns 一带/n 灾难/n 平息/vi 了/ule ，/w 善良/a 的/ude1 人民/n 得到/v 拯救/vn ，/w 又/d 过/uguo 上/f 了/ule 无忧无虑/vl 的/ude1 生活/vn 。/w 

古人/n 为何/ryv 可以/v 兄妹/n 通婚/vi 
