在/p 刘健/nr 向/p [中国/ns 足协/nis]/nt 提出/v 转会/vn [仲裁/vn 申请/v]/nz 之后/f ，/w [中国/ns 足协/nis]/nt 也/d 迅速/ad 做出/v 回应/vn 。/w 7日/t 下午/t ，/w [仲裁/vn 委员会/nis]/nis 正式/ad 通过/p 刘健/nr 本人/rr 、/w [青岛/ns 中/f 能/v 俱乐部/nis]/nt ，/w [仲裁/vn 委员会/nis]/nis 正式/ad 受理/v 此案/r 。/w [仲裁/vn 委员会/nis]/nis 也/d 要求/n [中/f 能/v 俱乐部/nis]/nt 按照/p 规定/n 提交/v 相关/vn 答辩/vn 材料/n 。/w 
对于/p 此次/rz 刘健/nr 与/cc [青岛/ns 中/f 能/v]/nz 之间/f 的/ude1 转会/vn 纠纷/n ，/w [中国/ns 足协/nis]/nt 内部/f 也/d 非常/d 重视/v ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi [仲裁/vn 委员会/nis]/nis 迅速/ad 做出/v 回应/vn 的/ude1 [主要/b 原因/n]/nz 。/w 据/p 了解/v ，/w 在/p 6日/t 下午/t 刘健/nr 前往/v 足协/nis 之/uzhi 时/ng ，/w 曾经/d 专门/d 前往/v 足/a 管/v 中心/nis 主任/nnt 张剑/nr 的/ude1 办公室/nis ，/w 希望/v 能够/v 与/cc 张剑/nr 进行/vn 面谈/v ，/w 当时/t 张剑/nr 就/d 明确/a 表示/v ：/w 要/v 相信/v [仲裁/vn 委员会/nis]/nis ，/w 他们/rr [很多/m 人/n]/mq 都/d 是/vshi 法律/n 专家/nnt ，/w 一切/rz 都会/n 按照/p 规章制度/n 来/vf 办事/vn 。/w 
足协/nis 之所以/c 迅速/ad 决定/v 受理/vn 此案/r ，/w 在/p [某种/rz 程度/n]/nz 上/f 也/d 是/vshi 希望/v 此事/r 能够/v 尽快/d 解决/v ，/w 否则/c 双方/n 一直/d 扯皮/vi 下去/vf ，/w 对/p 球员/nnt 的/ude1 伤害/vn 更大/d ，/w 因为/c 此事/r 一天/mq 不能/v 解决/vn ，/w 刘健/nr 就/d 不能/v 前往/v 恒大/nz 报到/vi ，/w 而/cc 从/p 现在/t 事态/n 发展/vn 看/v ，/w 让/v 刘健/nr 主动/ad 返回/v 青岛/ns 的/ude1 可能性/n 也/d 几乎/d 为/p 零/m 。/w 所以/c 只有/c 早日/d 做出/v 仲裁/vn 决定/v ，/w 才能/n 让/v 决定/vn 刘健/nr 的/ude1 下/f 一步/mq 去向/n 。/w 
在/p 作出/v 裁决/vn 前/f ，/w 仲裁庭/nz 可以/v 先行/vn 对/p 争议/v 双方/n 进行/vn 调解/vn ，/w 不过/c 从/p 此案/r 的/ude1 情况/n 来看/u ，/w 刘健/nr 与/cc 中/f 能/v 都/d 不大/d 可能/v 同意/vn 调解/vn 的/ude1 结果/n ，/w 而且/c 此案/r 经过/p 媒体/n 曝光/vi 之后/f ，/w 如果/c 足协/nis 从/p 中/f 调解/vn 显然/ad 有/vyou 和稀泥/vi 之/uzhi 嫌/v 。/w 不过/c 按照/p 仲裁/vn 规定/n ，/w [仲裁/vn 委员会/nis]/nis 受理/v 案件/n 后/f ，/w 除/p 对/p 纪律/n 委员会/nis 的/ude1 处罚/vn 决定/v 不服/v 而/cc 申请/v 仲裁/vn 外/f 的/ude1 其他/rzv 案件/n ，/w 应当/v 于/p [仲裁/vn 程序/n]/nz 开始/v 之/uzhi 日/b 起/vf 6个月/t 内/f 作出/v ，/w 而且/c 如/v 遇/v 重大/a 或/c 特殊/a 案件/n ，/w [仲裁/vn 委员会/nis]/nis 可以/v 将/d 案件/n 提交/v [中国/ns 足球/n 协会/nis]/nt 主席/nnt 会议/n 处理/vn 。/w 从/p 此案/r 的/ude1 性质/n 来看/u ，/w 也/d 应当/v 属于/v 此列/nz 。/w 因此/c ，/w 裁决/vn 的/ude1 时间/n 究竟/d 能/v 在/p 何时/ryt 做出/v ，/w 或许/d 也/d 取决于/v [中国/ns 足协/nis]/nt 主席/nnt 会议/n 的/ude1 决定/vn 。/w 
