日前/t ，/w 欧盟/n 标准/n 认证机构/gi 检查员/nnt 来到/v “/w 中国/ns 茉莉/n 之/uzhi 乡/n ”/w 横县/ns ，/w 对/p 有机/b 茉莉花茶/nf 进行/vn 验证/v 。/w 平福/nz 有机/b 茉莉/n 花园/n 成为/v 横县/ns 第一个/mq 通过/p 欧盟/n 标准/n 认证/vn 的/ude1 有机/b 茉莉花/n 基地/nis ，/w 在/p 平福/nz 有机/b 茉莉/n 花园/n ，/w 检查员/nnt 对/p 有机/b 茉莉花/n 的/ude1 土地/n 、/w 水质/n 、/w 空气/n 等/udeng [生产/vn 要素/n]/nz 进行/vn 严密/a 的/ude1 实地/d 检测/vn ，/w 详细/a 了解/v 茉莉花/n 种植/v [生产/vn 过程/n]/nz 中/f 是否/v 遵循/vn 自然规律/n 和/cc 生态/n 原理/n 等/udeng 细节/n 、/w 基地/nis 的/ude1 发展/vn 和/cc 管理/vn 等/udeng 相关/vn 情况/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 平福/nz 有机/b 茉莉/n 花园/n [占地/v 面积/n]/nz 在/p [150/m 亩/q]/mq 左右/f ，/w 是/vshi 由/p [横县/ns 郁江/n 茶/n 厂/n]/nt 与/cc [安徽/ns 茶叶/n 进出口/vn 有限公司/nis]/ntc 合作/vn ，/w 在/p [横县/ns 花都/ns 茉莉花茶/nf 专业/n 合作社/nis]/nt 、/w [横县/ns 科协/nis]/nt 等/udeng 单位/n 的/ude1 协助/vn 支持/v 下/f 建立/v 发展/vn 起来/vf 。/w 所/usuo 生产/vn 的/ude1 有机/b 茉莉花/n 在/p [横县/ns 郁江/n 茶/n 厂/n]/nt 进行/vn 加工/vn 制成/v 有机/b 茉莉花茶/nf ，/w 经过/p [安徽/ns 茶叶/n 进出口/vn 有限公司/nis]/ntc [直接/ad 出口/vn]/nz 欧盟/n 、/w 美国/nsf 等/udeng 地/ude2 。/w 自/p 2006年/t 建立/v 有机/b 茉莉花/n 基地/nis 以来/f ，/w 平福机/nr 茉莉/n 花园/n 严格/ad 按照/p 欧盟/n 标准/n 法规/n 中/f 的/ude1 控制/vn 程序/n 进行/vn 操作/vn 管理/vn ，/w 保证/v 有机/b 茉莉花/n 质量/n ，/w 为/p 加工/vn 生产/vn 有机/b 茉莉花茶/nf 提供/v 优质/b 原料/n 。/w 
近年来/dl ，/w [横县/ns 县委/nis]/nto 、/w 县政府/n 相继/d 制定/v 了/ule 一系列/b 促进/v 茉莉花茶/nf 产业/n 健康/a 、/w 持续发展/v 的/ude1 措施/n ，/w 打响/v “/w 中国/ns 茉莉/n 之/uzhi 乡/n ”/w 品牌/n 。/w 加强/v 与/cc 科研/n 院校/n 合作/vn ，/w 建立/v 茉莉花/n 科研/n 人才/n 团队/n ；/w 全面/ad 推进/vi 优质/b 原料/n 生产/v 基地/nis 、/w 标准化/vn 基地/nis 建设/vn ；/w 打造/v “/w [五/m 中心/nis]/mq 一/m 平台/n ”/w ，/w 为/p 茉莉花/n 产业化/vn 、/w 标准化/vn 、/w 国际化/vn 提供/v 了/ule 有力/a 保障/vn 。/w 目前/t ，/w 全县/n [10/m 万/d 亩/q]/mq 茉莉花/n 已/d 基本/a 实行/v [无公害/b 栽培/vn]/nz ，/w 其中/rz ，/w 有机/b 茉莉花/n 生产/v 基地/nis 达/v [3000/m 亩/q]/mq 。/w 茉莉花/n 产量/n 和/cc 花茶/n 产量/n 占/v 全国/n 总量/n 的/ude1 [80/m %/w 以上/f]/mq ，/w 占/v 世界/n 总产量/n 的/ude1 60%/m ，/w 已/d 成为/v 全国/n 最大/gm 的/ude1 茉莉花/n 和/cc 茉莉花茶/nf 生产/v 基地/nis 。/w 
