安徽/ns 一/m [食品/n 企业/n]/nz 近日/t 登上/v 《/w 2014/m 福布斯/nrf 中国/ns 非/b 上市/vn 潜力/n 企业/n [100/m 强/a]/mq 》/w 榜/n 单/b ，/w 福布斯/nrf 称/v 其/rz 2010年/t 至/p 2012/m [年/qt 销售额/n]/nz 增长率/n 达/v 46%/m 。/w 但/c [记者/nnt 调查/vn]/nz 得知/v ：/w 该/rz 企业/n 2013年/t 才/d 成立/vi ，/w 当前/t 并未/d 有/vyou 一/m 毛钱/nz 销售/vn 。/w 福布斯/nrf 榜/n 单/b 研究员/nnt 昨/tg 回应/vn 称/v 数据/n 未/d 核实/v 。/w 
淮北/ns 企业/n 蹊跷/a 上/f 榜/n 
听闻/nz 自己/rr 所在/n 公司/nis 登上/v 福布斯/nrf 非/b 上市/vn 潜力/n 企业/n 百强/n ，/w 该/rz 公司/nis 一位/mq 部门/n 负责人/nnt 感到/v 迷惑不解/vl ：/w “/w 不/d 可能/v ，/w 福布斯/nrf 怎么会/nz 评/v 我们/rr ？/w ”/w 
然而/c ，/w [淮北/ns 工商/n 行政/n 管理局/nis]/nt 网站/n 显示/v 开业/vn 企业/n 公告/n 名单/n 内/f ，/w 该/rz 企业/n 创建/v 时间/n 为/p 2013年10月16日/t 。/w 那么/c ，/w 福布斯/nrf 榜/n 单/b 显示/v 的/ude1 该/rz 企业/n 未/d 成立/vi 时/ng 的/ude1 [财务/n 数据/n]/nz 从/p 何/ry 而/cc 来/vf ？/w 这家/r 公司/nis 又/d 因何/nz 上/f 榜/n ？/w 
该/rz 企业/n 尚无/v 销售额/n 
记者/nnt 联系/v 该/rz 公司/nis 总经理/nnt 李良伟/nr 。/w 李良伟/nr 证实/v 公司/nis 成立/vi 时间/n 在/p 2013年/t ，/w 主打/v 卤制品/nz 、/w 鸡蛋/nf 制品/n 和/cc 豆干/nz ，/w 与/cc 其/rz 相应/vi 的/ude1 品牌/n “/w 香/a 吧/y 传奇/n ”/w 也/d 在/p 同一/b 年/qt 创立/v 。/w “/w 目前/t 公司/nis 厂房/n 已/d 建/v 好/a ，/w 但/c 产品/n 下/f 月/n 才/d 推向/v 市场/n ，/w 预计/v 2014/m [年/qt 销售额/n]/nz 将/d 达到/v [两/q 至/p 三/m 个/q]/mq 亿/m ，/w 但/c 目前/t 还/d 没有/v 任何/rz 销售/vn 和/cc 利润/n 。/w ”/w 
上述/b 部门/n 负责人/nnt 认为/v 福布斯罗列/nrf 的/ude1 [财务/n 数据/n]/nz 毫无/v 依据/n ，/w “/w 福布斯/nrf 数据/n 全/a 是/vshi 虚/a 的/ude1 ，/w 毫无道理/al 。/w ”/w 但/c 他/rr 透露/v ，/w 香/a 吧/y 传奇/n 是/vshi 由/p 浙江/ns 一家/n 名为/v “/w 乡巴佬/n ”/w 的/ude1 [公司/nis 股东/n]/nz 和/cc 淮北/ns 当地/s 股东/n 一起/s 出资/vi 设立/v 。/w 李良伟/nr 亦/d 证实/v 这/rzv 一点/mq ，/w 但/c 他/rr 强调/v ：/w “/w 香/a 吧/y 传奇/n 和/cc 乡巴佬/n 是/vshi 两家/mq 完全/ad 独立/a 的/ude1 公司/nis ，/w 两个/mq 品牌/n 也/d 是/vshi 独立/a 的/ude1 。/w ”/w 
研究员/nnt 称/v 数据/n 未/d 核实/v 
记者/nnt 昨日/t 联系/v 福布斯/nrf 负责/v 该/rz 榜/n 单/b 信息/n 研究/vn 的/ude1 研究员/nnt 李乐/nr ，/w 李乐/nr 承认/v ：/w “/w 该/rz [财务/n 数据/n]/nz 为/p 企业/n 上报/vi 数据/n ，/w 但/c 在/p 企业/n 上报/vi 后/f 并未/d 核实/v 而/cc 直接/ad 采用/v 。/w 而/cc 榜/n 单/b 则/d 基于/p 数据/n 排列/v 得出/v 。/w ”/w [福布斯/nrf 杂志/n]/nz 朱姓/nz 总编/nnt 助理/nnt 表示/v ：/w “/w 福布斯/nrf 正在/d 调查/vn 此事/r ，/w 明日/t 会/v 给/p 出/vf 回应/vn 。/w ”/w 
与/cc 香/a 吧/y 传奇/n 一同/d 上/f 榜/n 的/ude1 还有/v 全国/n [100/m 家/q]/mq 中小企业/n ，/w 榜/n 单/b 显示/v ：/w 上海/ns 的/ude1 恺/ng 英/b 网络/n 以/p (/w [2010/m 至/p 2012/m 年/qt]/mq )/w 294%/m 的/ude1 销售额/n 增长率/n 和/cc 300%/m 的/ude1 [净利润/n 增长率/n]/nz 排名/vi 榜首/n 。/w 
与/cc 该/rz 榜/n 单一/a 同/p 发布/v 的/ude1 《/w 2014/m 福布斯/nrf 中国/ns 上市/vn 潜力/n 企业/n [100/m 强/a]/mq 》/w 中/f ，/w 安徽/ns 共/d [三/m 家/q]/mq 企业/n 上/f 榜/n ，/w 美亚/nz 光电/b 排名/vi [第二/m 十五/m 位/q]/mq ，/w [长信/nz 科技/n]/nz 和/cc [科大/nis 讯/ng 飞/vi]/nz 分列/v [第三/m 十六/m 位/q]/mq 和/cc [三/m 十八/m 位/q]/mq 。/w （/w 记者/nnt 梁巍/nr ）/w 
