本/rz [工业/n 机器人/n]/nz 看似/v 遥远/a 却/d 近在眼前/vl —/w —/w 在/p 国内/s 方兴未艾/vl 的/ude1 [工业/n 机器人/n]/nz 产业/n 正在/d 我省/n 聚集/v 。/w 近日/t ，/w 芜湖/ns 机器人/n 产业园/nz 总投资/nz [26/m ./w 3/m 亿元/q]/mq 的/ude1 [6/m 个/q]/mq [重点/n 项目/n]/nz 集中/v 开工/vn ，/w 涉及/v [工业/n 机器人/n]/nz 整机/n 项目/n 以及/cc 伺服电机/gi 、/w 驱动/vn 及/cc 控制系统/gi 。/w 
此前/t ，/w [国家/n 发改委/nis]/nto 、/w [财政部/nt 办公厅/nis]/nt 批复/v 了/ule 我省/n 芜湖/ns 马鞍山/ns 合肥/ns 机器人/n [战略性/n 新兴/b 产业/n]/nz 区域/n 集聚/vn 发展/vn 试点/vn 方案/n ，/w 预计/v 到/v 2015年/t 培育/v [3/m 至/p 5/m 家/q]/mq 产值/n 超/v [50/m 亿元/q]/mq 的/ude1 领军/d 企业/n 。/w （/w 记者/nnt 梁巍/nr ）/w 
