原/b 标题/n ：/w 诈死/v 并/cc 谎报/v 家人/n 死讯/n 女子/n 敲诈/v 情夫/n 70多万/m 买房/v 
先是/d 威胁/vn 公开/ad [情人/n 关系/n]/nz ，/w 再/d 是/vshi 诈死/v 、/w 谎报/v “/w 家人/n ”/w 的/ude1 死讯/n …/w …/w 一年/mq 多/a 来/vf ，/w 她/rr 上演/v [一/d 幕幕/q]/mq “/w 苦情戏/nz ”/w ，/w 先后/d 从/p 情夫/n 陈某/nz 处/n 敲诈勒索/vl 了/ule 70多万元/m 。/w 8日/t ，/w 记者/nnt 获悉/v ，/w 因/p 涉嫌/v 敲诈勒索/vl ，/w 目前/t 詹/nz 某/rz 已/d 被/pbei 永康/nz 警方/n [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 
公开/ad [情人/n 关系/n]/nz 只/d 为/p 敲诈勒索/vl 
2007年/t 下半年/t ，/w 时/ng 年/qt [28/m 岁/qt]/mq 的/ude1 詹/nz 某/rz 通过/p [网络/n 聊天/vi]/nz 结识/v 了/ule 时/ng 年/qt [37/m 岁/qt]/mq 已婚/vi 的/ude1 陈某/nz 。/w 她/rr 称/v 自己/rr 是/vshi 杭州/ns 人/n ，/w 在/p 永康/nz 开店/vi ，/w 有一个/mq 当/p 老师/nnt 的/ude1 丈夫/n ，/w 但/c 感情/n 不合/v 。/w 
2007年10月/t ，/w 詹某/nr 发现/v 自己/rr 怀孕/vi 了/ule ，/w 她/rr 向/p 陈某/nz 要/v 钱/n 做/v 了/ule 流产/vi 手术/n 。/w 陈某/nz 告诉/v 她/rr ，/w 如果/c 詹/nz 某/rz 答应/v 不/d 破坏/v 他/rr 的/ude1 家庭/n ，/w 那么/c 他们/rr 还/d 能/v 继续/v 交往/vn 。/w 
然而/c ，/w 詹某/nr 手术后/nz ，/w 身体/n 一直/d 不好/a 。/w “/w 我/rr 为了/p 你/rr 打胎/v ，/w 身体/n 都/d 搞坏/nz 了/ule ，/w 需要/v [很多/m 钱/n]/mq 治疗/vn ，/w 如果/c 你/rr 不/d 打钱/nz 给/p 我/rr ，/w 我/rr 就/d 把/pba 我们/rr 的/ude1 事/n 告诉/v 你/rr 老婆/n 。/w ”/w 詹某想/nr 自己/rr 因为/c 和/cc 陈某/nz 在/p 一起/s ，/w 身体/n 也/d 搞垮/v 了/ule ，/w 而/cc 陈某/nz 却/d 好好/d 的/ude1 ，/w 心理/n 十分/d 不/d 平衡/a 。/w 
于是/cc ，/w 她/rr 决定/v 继续/v 以/p 公开/ad 两人/mq [情人/n 关系/n]/nz 、/w 破坏/v 陈某/nz 家庭/n 为/p 由/p 敲诈/v 陈某/nz 钱财/n 。/w 
2012年5月份/t 的/ude1 一天/mq ，/w 陈某/nz 突然/ad 接到/v 詹/nz 某/rz 的/ude1 电话/n ，/w 她/rr 告诉/v 陈某/nz 自己/rr 因为/c 流产/vi 手术后/nz 调养/v 不好/a ，/w 快要/d 病死/vi 了/ule 。/w “/w 在/p 我/rr 死/v 之前/f ，/w 想/v 帮/v 儿子/n 取回/v 抵押/vn 的/ude1 房子/n 。/w 你/rr 再/d 帮/v 我/rr [最后/f 一次/mq]/nz ，/w 借/v 我/rr [6/m 万元/q]/mq ，/w 以后/f 大家/rr 互不/d 相干/vi 。/w ”/w 虽然/c 知道/v 这/rzv 钱/n 也/d 是/vshi 有去无回/vl ，/w 但/c 陈某/nz 想/v 着/uzhe 这/rzv 事/n 终于/d 可以/v 了结/v 了/ule ，/w 便/d 爽快/a 地/ude2 汇/v 去/vf 了/ule [6/m 万元/q]/mq 钱/n 。/w 
同年/d [9/m 月份/n]/mq ，/w 陈某/nz 接到/v 一个/mq 杭州/ns 的/ude1 陌生/a 电话/n ，/w 对方/n 名叫/v 蔡晓荣/nr ，/w 她/rr 称/v 自己/rr 是/vshi 詹/nz 某/rz 的/ude1 干/v 阿姨/n 。/w “/w 詹某/nr 已经/d 生/v 病死/vi 了/ule ，/w 为/p 给/p 她/rr 办/v 后事/n ，/w 需要/v [15/m 万元/q]/mq 。/w ”/w 出于/v 同情/vn ，/w 陈某/nz 又/d 给/p 她/rr 汇/v 了/ule 钱/n 。/w 
汇/v 钱/n 后/f ，/w 陈某/nz 特地/d 打电话/vi 给/p 蔡晓荣/nr ，/w 想/v 与/cc 她/rr 说/v 清楚/a 此/rzs 后/f 詹/nz 某/rz 的/ude1 事/n 再/d 与/cc 他/rr 无关/v 。/w 可是/c ，/w 蔡晓荣/nr 又/d 提出/v 了/ule 新/a 要求/n ，/w 她/rr 说/v 詹/nz 某/rz 的/ude1 弟弟/n 詹新/nr 不肯/v 罢休/vi ，/w 要/v 陈某/nz 再/d 汇/v 30万/m 。/w 陈某/nz 当场/d 拒绝/v ，/w 最后/f 在/p 蔡晓荣/nr 的/ude1 “/w 调解/vn ”/w 下/f ，/w 他/rr 答应/v 再/d 给/p 詹新/nr [5/m 万元/q]/mq 钱/n 。/w 
“/w 我/rr 只是/d 想/v 多一事不如少一事/vl 。/w ”/w 陈某/nz 没想到/nz ，/w 这/rzv 只是/d 个/q 开始/v 。/w 几天后/nz ，/w 詹新/nr 又/d 打电话/vi 给/p 他/rr ，/w 说/v 自己/rr 和/cc 妻子/n 因为/c 姐姐/n 詹/nz 某/rz 的/ude1 事/n 发生/v 争吵/vn ，/w 妻子/n [一时/d 冲动/an]/nz 自杀/vi 了/ule ，/w 现在/t 正在/d 医院/nis 抢救/v ，/w 需要/v 大笔/n 医药费/n 。/w 陈某/nz 再次/d 汇款/n 。/w 
不久/d ，/w 詹新/nr 告诉/v 陈某/nz 自己/rr 的/ude1 妻子/n 不/d 治/v 身亡/vi ，/w 妻子/n 的/ude1 家人/n 来/vf 闹/v ，/w 要/v 陈某/nz 再/d 汇/v 钱/n 摆平/v ，/w 不然/c 就/d 把/pba 姐姐/n 詹/nz 某/rz 的/ude1 骨灰盒/n 拿到/v 他/rr 家/q 去/vf 。/w 于是/cc ，/w 陈某/nz 只得/d 又/d 给/p 他/rr 汇/v 了/ule [12/m 万元/q]/mq 。/w 
几天后/nz ，/w 詹新/nr 又/d 向/p 陈某/nz 要/v 钱/n 了/ule ，/w 这次/r 的/ude1 理由/n 是/vshi 他/rr 犯罪/vn 了/ule ，/w 要/v 去/vf 公安局/nis 自首/vi ，/w 需要/v 钱/n 赡养/v 家人/n 。/w 接着/c ，/w 陈某/nz 又/d 得知/v 詹新/nr 在/p 狱中/s 自杀/vi ，/w 蔡晓荣/nr 出/vf 车祸/n 死/v 了/ule ，/w 詹某/nr 的/ude1 姐姐/n 因为/c 詹/nz 某/rz 死/v 了/ule 想不开/vl 也/d 自杀/vi 了/ule ，/w 为此/bl ，/w 陈某/nz 又/d 给/p 詹/nz 某/rz 的/ude1 家人/n 汇/v 去/vf 了/ule 许多/mq 钱/n 。/w 
骗局/n 败露/vi 她/rr 买了/v 房/n 还/d 做起/v 生意/n 
2013年6月份/t 左右/f ，/w 陈某/nz 频频/d 汇/v 钱/n 的/ude1 事情/n 让/v 妻子/n 知道/v 了/ule 。/w 在/p 妻子/n 的/ude1 质疑/vn 下/f ，/w 陈某/nz 也/d 渐渐/d 发现/v 事情/n 不/d 对劲/a 。/w 
于是/cc ，/w 陈某/nz 和/cc 妻子/n 开始/v 向/p 永康/nz 公安/n 报/n 了/ule 警/ng ，/w 并/cc 私下/d 收集/v 詹/nz 某/rz 的/ude1 罪证/n 。/w 通过/p 杭州/ns 警方/n ，/w 陈某/nz 查到/v 了/ule 詹/nz 某/rz 并/cc 不是/c 杭州/ns 人/n ，/w 而是/c 贵州/ns 毕/vg 节/q 人/n 。/w 
身份/n 造假/v ，/w 难/a 不成/v 那/rzv 一系列/b “/w 厄运/n ”/w 也/d 是/vshi 假/a 的/ude1 ？/w 陈某/nz 这/rzv 才/d 知道/v 自己/rr 被/pbei 骗/v 了/ule 。/w 
同时/c ，/w 詹某/nr 的/ude1 妹妹/n 詹倩/nr 又/d 打电话/vi 过来/vf 敲诈/v 。/w 在/p 陈某/nz 的/ude1 质问/vn 下/f ，/w 詹倩/nr 终于/d 承认/v 了/ule 詹/nz 某/rz 一直/d 在/p 欺骗/v 他/rr 的/ude1 事实/n 。/w 令/v 陈某/nz 更加/d 吃惊/a 的/ude1 是/vshi ，/w 早就/d “/w 病死/vi ”/w 的/ude1 詹某尚/nr 在/p 人世/n ，/w 而且/c ，/w 她/rr 还/d 用/p 从/p 陈某/nz 那/rzv 敲诈/v 来/vf 的/ude1 钱/n 在/p 老家/n 买了/v 一套/mq 公寓/n ，/w 房子/n 都/d 装修/vn 得/ude3 差不多/al 了/ule 。/w 
陈某/nz 十分/d 气愤/a ，/w 让/v 詹/nz 某/rz 马上/d 把/pba 钱/n 还给/v 她/rr 。/w 詹某/nr 说/v 自己/rr 没有/v 这么/rz 多/a 现钱/n ，/w 只能/v 先/d 还/d 3万/m 。/w 
与此同时/c ，/w 接到/v 报警/vn 后/f ，/w 永康/nz 公安/n 立即/d 展开/v 侦查/vn ，/w 锁定/v 了/ule 詹/nz 某/rz 的/ude1 行踪/n 。/w 2013年12月20日/t ，/w 永康/nz 警方/n 在/p 北京/ns 一家/n 宾馆/nis 中将/nnt 詹某/nr 抓获/v 。/w 
和/cc 詹/nz 某/rz 在/p 一起/s 的/ude1 还有/v 她/rr 的/ude1 新/a 男友/n 。/w 原来/d ，/w 詹某/nr 还/d 很/d 有/vyou 投资/v 意识/n ，/w 她/rr 带着/vn 从/p 陈某/nz 那/rzv 敲诈/v 来/vf 的/ude1 钱/n 和/cc 新/a 男友/n 在/p 北京/ns 投资/v 羽绒服/n 制造/v 生意/n ，/w 可惜/v 经营不善/vl ，/w 本钱/n 都/d 亏光/nz 了/ule 。/w 
目前/t ，/w 詹某/nr 已/d 被/pbei 警方/n 刑/n 拘/vg ，/w 案件/n 还/d 在/p 进一步/d 调查/vn 中/f 。/w (/w [见习/vn 记者/nnt]/nz 胡丰盛/nr 通讯员/nnt 吕笑/nr )/w 
