据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [新闻/n 和/cc 报纸/n 摘要/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 提出/v 要/v 逐步/d 建立/v 城乡/n 统一/vn 的/ude1 [土地/n 市场/n]/nz ，/w [集体/n 土地/n]/nz 和/cc [国有/vn 土地/n]/nz 实行/v 同/p 权/n 同价/nz ，/w 宁波市/ns 率先/d 探索/v 农村/n 住房/n 可以/v 抵押/vn 、/w 上市/vn 交易/vn ，/w 农村/n 沉睡/vi 的/ude1 [土地/n 资产/n]/nz 由此/d 被/pbei 激活/v 。/w 
叶新华/nr 的/ude1 家/q 住在/v 宁波/ns 余姚市/ns 泗门镇/ns [谢家/nz 路/n 村/n]/ns 。/w 自家/rr 宅基地/n 上/f 建起/v 的/ude1 一幢/mq [270/m 平米/q]/mq 的/ude1 [独/d 栋/q 别墅/n]/nz ，/w 让/v 城里人/n 很/d 是/vshi 羡慕/v 。/w 可是/c ，/w 叶新华/nr 说/v ，/w 他/rr 更加/d 羡慕/v 城里/s 的/ude1 房子/n 有/vyou 房产证/nz ，/w 值钱/a 。/w 
不过/c ，/w 叶新华/nr 用不着/bl 再/d 羡慕/v 城里/s 的/ude1 商品房/n 了/ule 。/w 一个/mq 多/a 月/n 前/f ，/w 叶新华/nr 和/cc 其他/rzv [21/m 户/q]/mq 村民/n 也/d 领到/v 了/ule 土地证/n 和/cc 房产证/nz ，/w 由此/d 成为/v 宁波市/ns [第/m 一批/mq]/mq 有/vyou 房产证/nz 的/ude1 农民/nnt 。/w 叶新华/nr 顿时/d 觉得/v 自己/rr 的/ude1 底气/n 更/d 足/a 了/ule 。/w 
叶新华/nr ：/w “/w 直接/ad 这个/rz 证/n 可以/v 去/vf 抵押/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 一方面/c ，/w 第二/m 我/rr 可以/v 市场/n 去/vf 交易/vn ，/w 可以/v 去/vf 卖/v 了/ule 。/w 以前/f 我们/rr 农村/n 这个/rz 房子/n 不能/v 卖/v 的/ude1 ，/w 没有/v 所有权/n ，/w 现在/t 可以/v 直接/ad 到/v 房管所/nis 去/vf 交易/vn 。/w ”/w 
在/p [宁波市/ns 江北区/ns]/nz ，/w [自主/vd 创业/vn]/nz 的/ude1 农民/nnt 应/v 亚军/n 已经/d 尝/v 到/v 了/ule 农/ng 房/n 抵押/vn 的/ude1 甜头/n 。/w 她/rr 把/pba 自家/rr 的/ude1 农/ng 房/n 拿/v 去/vf 信用社/nis 抵押/vn ，/w 顺利/ad 获/v 批/q 的/ude1 贷款/n 解/v 了/ule 她/rr 的/ude1 燃眉之急/n 。/w 
应/v 亚军/n ：/w “/w [30/m 万/d 对/p]/mq 大/a 企业/n 来说/uls 是/vshi 微型/b 的/ude1 ，/w 对/p 我/rr 来说/uls 真的/d 是/vshi [救命/vn 稻草/n]/nz 一样/uyy ，/w 30万/m 我/rr 可以/v 做/v 大/a ，/w 而且/c 订单/n 可以/v 接/vn 大/a ，/w 10万/m 的/ude1 订单/n 加/v 到/v 三十万/m 的/ude1 订单/n 。/w ”/w 
农/ng 房/n ，/w 从/p 不能/v “/w 动/v ”/w 到/v 可以/v 抵押/vn 、/w 转让/v 、/w 交易/vn ，/w 意味着/v [农村/n 土地改革/n]/nz 迈出/v 了/ule 一大步/mq ，/w 也/d 为/p 农民/nnt 的/ude1 [财产/n 性/ng 收入/n]/nz 带来/v 实质性/n 的/ude1 突破/vn 。/w 仅/d [宁波市/ns 江北区/ns]/nz ，/w 农民/nnt 通过/p 农/ng 房/n [抵押/vn 贷款/n]/nz ，/w 已经/d 激活/v 了/ule 农村/n 3.3亿/m 沉睡/vi 资产/n 。/w 面对/v [农村/n 土地/n]/nz 上/f 焕发/v 出/vf 的/ude1 蓬勃/ad 生机/n ，/w [余姚市/ns 泗门镇/ns 谢家/nz 路/n 村党委/nis]/nt 书记/nnt 钱建康/nr 还有/v 个/q 更大/d 的/ude1 期盼/vn ：/w 目前/t 农/ng 房/n 只能/v 局限/vn 在/p 本村/r 交易/vn 。/w 他/rr 期盼/v 着/uzhe 真正/d 的/ude1 城乡/n 一体/n 。/w 
钱建康/nr ：/w “/w 希望/v 政府部门/n 再/d 来/vf 放开/v ，/w 像/v 城市/n 一样/uyy 同/p 权/n 同价/nz ，/w 也/d 可以/v 走向/vn 市场/n ，/w 城市/n 里面/f 可以/v 向/p 我们/rr 农民/nnt 买/v 房子/n ，/w 我们/rr 农民/nnt 的/ude1 房子/n 也/d 可以/v 像/v 城市/n 一样/uyy 贵/a ，/w 使得/vi 我们/rr 农民/nnt 富裕/a 起来/vf 。/w ”/w 
然而/c ，/w 城乡/n 土地/n 同/p 权/n 同价/nz 虽然/c 愿景/nz 美好/a ，/w 但/c 要/v 真正/d 实现/v 还/d 需/v 更多/ad 的/ude1 政策/n 配套/vn 。/w [余姚市/ns 国土局/nis]/nto 副局长/nnt 方文辉/nr 坦言/v ，/w 就/d 从/p 余姚/ns 目前/t 的/ude1 试点/vn 来看/u ，/w [金融/n 机构/n]/nz 的/ude1 不/d 关注/v 难以/d 让/v [农村/n 土地/n]/nz 真正/d 体现/v 价值/n 。/w 
方文辉/nr ：/w “/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 虽然/c 是/vshi 提出/v 了/ule 这个/rz 方向/n ，/w 但是/c 我们/rr 现在/t 在/p 改革/vn 还是/c 要/v 进行/vn [顶层/f 设计/vn]/nz ，/w [从/p 上/f 到/v 下/f]/nz 。/w 现在/t 我们/rr 余姚村/ns 里面/f 试点/vn ，/w 是/vshi 我们/rr 自己/rr 余姚/ns 的/ude1 [农村/n 合作/vn 银行/nis]/nis 自己/rr 贷/v 的/ude1 ，/w 其他/rzv 的/ude1 [国有/vn 银行/nis]/nz 商业银行/nis 就/d [集体/n 土地/n]/nz [抵押/vn 贷款/n]/nz 它/rr 都/d 不/d 受理/v 的/ude1 。/w ”/w (/w 记者/nnt 刘发丁/nr 曹美丽/nr )/w 
