[未央区/ns 草滩/nz 街道办/nis]/nt 紧抓/v [西安/ns 城市/n 发展/vn]/nz 重心/n 北/f 移/v 的/ude1 战略/n 机遇/n ，/w 以/p 城中村/nz 改造/vn 为/p 突破口/n ，/w 全面/ad 快速/d 推进/vi 城市化/v ，/w 截至/v 目前/t 全面/ad 完成/v 辖区/n [25/m 个/q]/mq 行政村/n 的/ude1 整/v 村/n 拆除/v 工作/vn ，/w 草滩/nz 这/rzv 片/q 曾/d 是/vshi 荒凉/a 代名词/n 的/ude1 土地/n ，/w 一跃/d 成为/v 寸土寸金/vl 的/ude1 发展/vn 热土/n 。/w 
截至/v 目前/t 未央区/ns 已/d 累计/vd 完成/v [101/m 个/q]/mq 行政村/n 的/ude1 整/v 村/n 拆除/v ，/w 涉及/v 逾/vg [15/m 万/d 人/n]/mq 。/w 地处/v 未央区/ns 北/f 大门/n 的/ude1 [草滩/nz 街道/ns]/ns ，/w 在/p “/w [百/m 村/n]/mq 城/n 改/v ”/w 计划/n 实施/v 过程/n 中/f ，/w 累计/vd 完成/v 了/ule [25/m 个/q]/mq 行政村/n 的/ude1 整/v 村/n 拆除/v 工作/vn ，/w 其中/rz 新农村/nz 项目/n [2/m 个/q]/mq ，/w 以/p 秦汉/n 大道/ns [重点/n 项目/n]/nz 带动/v 的/ude1 [5/m 个/q]/mq 村/n ，/w 目前/t 秦汉/n 大道/ns 东段/ns 已/d 修建/v 完成/vn 并/cc 通车/vi ；/w 以北/f 客站/nz 区域/n [项目/n 建设/vn]/nz 带动/v 的/ude1 [6/m 个/q]/mq 村/n 整/v 村/n 拆除/v ，/w 目前/t 北/f 客站/nz 已/d 建成/v 通车/vn 。/w 已完成/v 辖区/n 村民/n 回迁/v [6/m 个/q]/mq 村/n ，/w 现/tg 安置楼/nz 正在/d 建设/vn 的/ude1 有/vyou [9/m 个/q]/mq 村/n ，/w 主体/n 已/d 封顶/vi 的/ude1 [2/m 个/q]/mq 村/n 。/w 完成/v 了/ule [14/m 个/q]/mq 村/n 的/ude1 农/ng 转居/nz 工作/vn ，/w [19/m 个/q]/mq 村/n 的/ude1 [经济/n 体制/n 改革/vn]/nz 工作/vn ，/w [8/m 个/q]/mq 村/n 的/ude1 撤/vn 村/n 建/v 社区/n 工作/vn 。/w 
[西安/ns 北/f 客站/nz]/nt [重点/n 项目/n]/nz 建设/vn ，/w 东一村/ns 实施/v 了/ule 整/v 村/n 拆迁/v ，/w 现在/t 村民/n 们/k [全部/m 回/v]/mq 迁至/vf 长/a 乐/a 东苑/nz 居住/v 。/w 对于/p 现在/t 的/ude1 生活/vn 住所/n ，/w 村里/n [68/m 岁/qt]/mq 的/ude1 陈振中/nr 老人/n 创作/vn 了/ule 快板/n 夸赞/v ：/w “/w 花园式/b 的/ude1 院子/n 带/v 喷泉/n ，/w 八座/nz 洋楼/n 入/v 云端/n ，/w 我/rr 老汉/n 头/n 一回/mq 坐电梯/nz ，/w 好像/v 坐/v 的/ude1 直升飞机/n ，/w ‘/w 呼儿/nz ’/w 的/ude1 一下/mq 到/v 了/ule 家门口/n 。/w ”/w （/w 记者/nnt 李媛/nr ）/w 
