人民网/nz 钦州/ns 1月8日/t 电/n 为/p 深入/ad 开展/v “/w 美丽/a 港区/nz  清洁/a 乡村/n ”/w 活动/vn ，/w 打造/v 宜/ag 商/vg 、/w 宜居/nz 、/w 宜/ag 游/v 美丽/a 开发区/ns ，/w [钦州港/ns 经济/n 技术/n 开发区/ns 财政/n 分局/nis]/nt 通过/p 整合/v [涉农/vn 资金/n]/nz 、/w 争取/v 上级/n 财政/n 支持/v 、/w 组织/n 社会/n 募捐/vn 等/udeng 方式/n 多渠道/d [筹集/v 资金/n]/nz ，/w 大力支持/v 开发区/ns 深入/ad 开展/v “/w 美丽/a 港区/nz  清洁/a 乡村/n ”/w 活动/vn 。/w 截至/v 2013年12/t 月底/t ，/w 开发区/ns 已/d 累计/vd 投入/v 活动/vn 资金/n [2323/m ./w 1/m 万元/q]/mq 。/w 
一/m 是/vshi 支持/v 加大/v 清洁/a 乡村/n 活动/vn 宣传/v 力度/n 。/w 投入/v 资金/n [37/m ./w 32/m 万元/q]/mq ，/w 用于/v 支持/vn 开发区/ns 加强/v “/w 美丽/a 港区/nz  清洁/a 乡村/n ”/w 活动/vn 的/ude1 [宣传/vn 工作/vn]/nz 。/w 通过/p 召开/v 动员会/n 、/w 制作/v [宣传/vn 标语/n]/nz 、/w 印发/v 宣传/vn 资料/n 等/udeng 形式/n ，/w 向/p [广大/b 群众/n]/nz 宣传/vn 活动/vn 的/ude1 [重要/a 意义/n]/nz ，/w 积极/ad 引导/v 广大/b [农民/nnt 群众/n]/nz 讲文明/nz 、/w 改/v 陋习/n 、/w 树/n 新风/n ，/w 为/p 活动/vn 开展/v 营造/vn 出/vf 良好/a 氛围/n 。/w 
二/m 是/vshi 支持/v 开展/vn 农村/n 环境/n 集中/v 整治/vn 活动/vn 。/w 投入/v 资金/n [152/m ./w 8/m 万元/q]/mq ，/w 用于/v 支持/vn 开发区/ns 组织/n 广大/b [干部/nnt 群众/n]/nz 开展/v 专项/b 整治/vn 活动/vn ，/w [集中/v 力量/n]/nz 对/p [卫生/an 死角/n]/nz 进行/vn 清理/v 整治/vn 。/w 共/d 集中/v 开展/vn 环境/n 整治/vn [60/m 多次/mq]/mq ，/w 参与/v 人数/n 达/v 6万多人次/m ，/w 出动/v 挖掘机/n 、/w 铲车/n 等/udeng 机械/n [200/m 多/a 台/q 次/qv]/mq ，/w 车辆/n [2000/m 多/a 台/q 次/qv]/mq ，/w 使/v [农村/n 卫生/an]/nz 状况/n 得到/v 极大/a 改善/v ，/w 村容村貌/n 焕然一新/vl 。/w 
三/m 是/vshi 支持/v 加强/vn 农村/n 环境卫生/nz [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 。/w 投入/v 资金/n [303/m ./w 58/m 万元/q]/mq ，/w 为/p [7/m 个/q]/mq [农村/n 社区/n 建设/vn]/nz 了/ule 垃圾/n 池/ng [64/m 座/q]/mq ，/w [垃圾/n 中转站/n]/nz [36/m 个/q]/mq ，/w 垃圾桶/n 、/w 箱/ng [1309/m 个/q]/mq ，/w [公共/b 厕所/n]/nz [2/m 座/q]/mq ，/w 加强/v 了/ule [农村/n 道路/n]/nz 和/cc 排水沟/n 建设/vn ；/w 配备/v 一批/mq 垃圾桶/n 、/w 垃圾/n 清运/v 斗车/n 和/cc 铁铲/nz 等/udeng 清洁/a 工具/n ，/w 加强/v 了/ule 农村/n 环境卫生/nz 基础设施/gi 的/ude1 建设/vn 。/w 为/p 各/rz 居民/n 小组/nis 配备/v 农村/n 环境卫生/nz 保洁员/nnd [101/m 名/q]/mq ，/w 按时/d 足额/vd 拨付/v 保洁员/nnd 工资/n ，/w 确保/v 日常/b 清扫/v 保洁/b 工作/vn 开展/v 。/w 同时/c ，/w 加强/v 市政/n 设备/n 建设/vn ，/w 新/a 购置/v [垃圾/n 清运/v 车/n]/nz 辆/q [4/m 辆/q]/mq ，/w 加强/v 农村/n 垃圾/n 清运/v 处理/vn 工作/vn ，/w 健全/v 农村/n 环境卫生/nz 长效/b 保洁/b [管理/vn 机制/n]/nz ，/w 不断/d 改善/v 农村/n 生产/vn 、/w [生活/vn 环境/n]/nz ，/w [从/p 根本/a 上/f]/nz 解决/v 农村/n “/w 脏乱差/n ”/w 问题/n 。/w 
四/m 是/vshi 支持/v 加强/vn 市政/n 绿化/vn 、/w 美化/v 建设/vn 。/w 2013年/t 以来/f ，/w 共/d 投入/v 资金/n [1829/m ./w 4/m 万元/q]/mq 用于/v [金光/n 大道/ns]/nz 至/p 中/f 马/n 产业园/nz 、/w 临海/vn 大道/ns 、/w 建/v 港/n 大道/ns 等/udeng 街边/d 路口/n 的/ude1 绿化/vn 、/w 美化/v 建设/vn ，/w 提高/v 开发区/ns 道路/n 的/ude1 绿化率/nz ，/w 美化/v 、/w 亮/vi 化/v 开发区/ns 环境/n ，/w 着力/vd 打造/v “/w 美丽/a 港区/nz ”/w 。/w （/w 卢庆毅/nr 、/w 王世春/nr 、/w 刘颖奇/nr ）/w 
