人民网/nz 东京/nsf 1月8日/t 电/n （/w 刘戈/nr ）/w 日本/ns 频道/n 综合/v 日本/ns 时尚/n 网站/n ModelPress/x 的/ude1 报道/vn ，/w 7日/t ，/w AKB48/x 成员/nnt [指/v 原/b 莉/x 乃/v]/nz 对/p NHK/x [红/a 白/a 歌会/n]/nz 上/f 闪电/n 宣布/v 毕业/vn 的/ude1 大岛优子/nrj 发表/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 看法/n 。/w 
[指/v 原/b 莉/x 乃/v]/nz 说/v ，/w 大岛优子/nrj 的/ude1 毕业/vn 对/p 她们/rr 来说/uls 是/vshi 一件/mq 大事/n ，/w 自己/rr 见证/n 了/ule 大岛优子/nrj 的/ude1 成长/vn ，/w 想到/v 她/rr 要/v 离开/v 这个/rz 团队/n 寂寞/a 之/uzhi 情/n 油然而生/vl 。/w 
不过/c ，/w 不舍/nz 归/v 不舍/nz ，/w 经过/p 和/cc 大岛优子/nrj 的/ude1 直接/ad 聊天/vi ，/w 知道/v 她/rr 是/vshi 为了/p 自己/rr 的/ude1 下/f 一个/mq 事业/n 而/cc 不得不/d 离开/v 这个/rz 团体/n ，/w 也/d 就/d 安然/z 接受/v 这/rzv 一/m 事实/n ，/w 祝/v 她/rr 早日/d 迎来/v 新/a 事业/n 的/ude1 春天/t 。/w （/w 文章/n 来源/n ：/w Modelpress/x )/w 
（/w [版权/n 声明/n]/nz ：/w 本文/r 系/v 日本/ns 娱乐/vn 时尚/n 网站/n Modelpress/x 独家/d 授权/v 人民网/nz 日本/ns 频道/n 的/ude1 内容/n ，/w 禁止/v 其他/rzv 网站/n [转载/v 文章/n]/nz 内容/n 和/cc 图片/n ）/w 
