人民网/nz 东京/nsf 1月8日/t 电/n （/w 刘戈/nr ）/w 日本/ns 频道/n 综合/v 日本/ns 时尚/n 网站/n ModelPress/x 的/ude1 报道/vn ，/w 2013年/t 因/p 出演/v NHK/x 电视/n 小说/n [名声/n 大噪/nz]/nz 的/ude1 日本/ns 青年/n 演员/nnt [有/vyou 村/n 架/qv 纯/a]/nz 首次/m 驾驭/v 的/ude1 海外/s 游记/n [电视/n 节目/n]/nz 将/d 从/p 18日/t 开始/v 在/p [东京/nsf 电视台/nis]/nt 播出/v 。/w 
在/p 游记/n [电视/n 节目/n]/nz 中/f ，/w [有/vyou 村/n 架/qv 纯/a]/nz 亲临/v 北欧/ns 之/uzhi 地/ude2 挪威/nsf ，/w 被/pbei 那里/rzs 的/ude1 冬季/t 绝景/nz 所/usuo 迷/v 倒/vi 。/w 在/p 首都/n 奥斯陆/nsf ，/w 她/rr 与/cc 今年/t 诞生/vi [150/m 周年/q]/mq 的/ude1 蒙克/nrf 的/ude1 名作/n 面对面/dl 沉思/vi 、/w 在/p 有/vyou 做/v 北欧/ns 巴黎/nsf 之/uzhi 称/v 的/ude1 北极圈/ns 城市/n 等待/v [曙光/n 女神/n]/nz …/w 
据/p 她/rr 本人/rr 会议/n ，/w 本次/r 节目/n 之/uzhi 行/ng 带给/v 她/rr 了/ule 毕生/b 难忘/a 的/ude1 经历/n ，/w 也/d 让/v 她/rr 内心/n 产生/v 了/ule 诸多/m 变化/vn 。/w （/w 文章/n 来源/n ：/w Modelpress/x )/w 
（/w [版权/n 声明/n]/nz ：/w 本文/r 系/v 日本/ns 娱乐/vn 时尚/n 网站/n Modelpress/x 独家/d 授权/v 人民网/nz 日本/ns 频道/n 的/ude1 内容/n ，/w 禁止/v 其他/rzv 网站/n [转载/v 文章/n]/nz 内容/n 和/cc 图片/n ）/w 
