近日/t ，/w 网民/gi “/w 我/rr 的/ude1 受骗/vi 经历/n ”/w 在/p 微博/n 发/v 了/ule 这样/rzv 一张/mq 截图/vn 。/w 如果/c 不/d 知道/v 文字/n 的/ude1 来源/n ，/w 许多人/nz 可能/v 认为/v 这/rzv 只是/d 某/rz 位/q “/w 学/v 渣/ng ”/w 被/pbei 考试/vn 所/usuo 逼/v 发出/v 的/ude1 愤怒/a 呼声/n 。/w 然而/c ，/w 事实上/bl ，/w 这段/r 话/n 却/d 的确/d 来自/v 季羡林/nr 的/ude1 《/w [清华园/ns 日记/n]/nz 》/w 。/w 微博/n 发出/v 后/f ，/w 这段/r 话/n 被/pbei 转发/v 评论/n 近/a 6万余次/m ，/w 网民/gi 纷纷/d 赞叹/v 大师/nnt 的/ude1 日记/n “/w 真/a 性情/n ”/w ，/w 但/c 也/d 不乏/v 部分/n 质疑/vn 伪作/n 的/ude1 声音/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 《/w [清华园/ns 日记/n]/nz 》/w 2003年1月/t 由/p [辽宁/ns 美术/n 出版社/nis]/nt 首次/m [出版/v 发行/v]/nz ，/w 日记/n 内容/n 是/vshi 当时/t 在/p 清华大学/ntu 西洋/n 文学系/nit 学习/v 的/ude1 季羡林/nr ，/w 在/p 清华园/ns 生活/vn 学习/v 时/ng 的/ude1 “/w 青春/n 记录/v ”/w 。/w 被/pbei 网友/n 热/a 转/v 的/ude1 日记/n ，/w 则/d 写/v 于/p 1934年3月31日/t 。/w 
据悉/v ，/w 这些/rz 日记/n 在/p 后来/t 出版/v 时/ng ，/w 编辑/nnt 曾/d 提出/v “/w 做/v 适当/a 删减/v ”/w ，/w 季羡林/nr 的/ude1 意见/n 则/d 是/vshi ：/w 一字/mq 不/d 改/v 。/w “/w 我/rr 考虑/v 了/ule 一下/mq ，/w 决定/v 不/d 删/v ，/w 一/m 仍/d 其/rz 旧/a ，/w 一句话/l 也/d 没有/v 删/v 。/w 我/rr 七十年前/t 不是/c 圣人/n ，/w 今天/t 不是/c 圣人/n ，/w 将来/t 也/d 不会/v 成为/v 圣人/n 。/w 我/rr 不想/v 到/v 孔庙/n 里/f 去/vf 陪着/v 吃/v 冷猪肉/nz 。/w 我/rr 把/pba 自己/rr 活脱脱/z 地/ude2 暴露/v 于/p [光天化日/bl 之下/f]/nz 。/w ”/w (/w 注/v ：/w “/w 冷猪肉/nz ”/w 即/v “/w 胙/n ”/w ，/w 指/v 祭祀/vn 用/p 的/ude1 猪肉/nf 。/w )/w (/w 陶开河/nr )/w 
