据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 美国/nsf “/w 迪士尼/nrf 甜心/nz ”/w 赛琳娜戈梅兹/nrf (/w SelenaGomez/x )/w 刚/d 与/cc “/w 小/a 贾斯汀/nr ”/w [贾斯汀/nr 比/p 伯/ng]/nz 复合/vn ，/w [美国/nsf 媒体/n]/nz 爆料/v ，/w [21/m 岁/qt]/mq 的/ude1 她/rr 沉沦/vi 毒/n 海/n ，/w 偏爱/v 摇头丸/nz ，/w 步/qv 上/f 了/ule 师/ng 姊/n 布兰妮/nrf 等/udeng 玉女/n 红星/n 走歪/nz 的/ude1 后尘/n 。/w 
赛琳娜/nrf [7/m 岁/qt]/mq 踏/v 演艺圈/n ，/w [15/m 岁/qt]/mq 因/p 演出/v 迪士尼/nrf 影集/n 《/w [少年/n 魔法师/nnd]/nz 》/w ，/w 成为/v 全美/n 青少年/n 偶像/n ，/w 4年前/t 和/cc “/w 小/a 贾斯汀/nr ”/w 贾斯汀/nr 毕柏/nr 交往/vn ，/w 全球/n 知名度/n 急升/nz ，/w 但/c 两人/mq 分合/v 如/v [歹/ag 戏/n 拖/v 棚/n]/nz ，/w 最近/t 传出/v 疑似/nz 被/pbei 小/a 贾斯汀/nr 带坏/nz 沾/v 毒/n 。/w 
美国/nsf 《/w 国家/n 询问/v 报/n 》/w 报导/v ，/w 她/rr 嗑/v 药/n 已有/v 一阵子/mq ，/w 去年/t 夏天/ns 她/rr 参加/v 私人/n 派对/n ，/w 被/pbei 目击/v 把/pba 摇头丸/nz 丢/v 进/vn 水里/d 喝掉/v ，/w 然后/c 狂饮/vi 威士忌/nf 。/w 
[消息/n 人士/n]/nz 指出/v ，/w 小/a 贾斯汀/nr 也/d 在/p 现场/s ，/w 但/c 他/rr 没/d 服用/v ，/w 不能/v 确定/vn 赛琳娜/nrf 是否/v 受/v 小/a 贾斯汀/nr 影响/vn 或/c 同侪/nz 压力/n 而/cc 嗑/v 药/n 。/w 
她/rr 被/pbei 视为/v “/w 迪士尼/nrf 最后/f 玉女/n ”/w ，/w 但/c 随着/p 《/w 少/a 》/w 剧/n 落幕/vi ，/w 她/rr 开始/v 拍/v 裸露/vn 电影/n ，/w 在/p 舞台/n 豪放/a 表演/vn ，/w 和/cc 布兰妮/nrf 、/w 麦莉/nrf 一样/uyy 力图/v 转型/vn 反而/d 走/v 钟/n 。/w 
演唱会/n 飙/n 骂/v 脏话/n 
她/rr 上月/t 开始/v 状况/n 频传/nz ，/w 先/d 在/p 演唱会/n 飙/n 骂/v F/x 字眼/n 脏话/n ，/w 后来/t 又/d 发生/v 开车/vn 恍/vg 神/n 擦/v 撞/v 灯柱/n 、/w 临时/b 取消/v 澳洲/ns 与/cc 亚洲/ns 巡演/v 等/udeng 消息/n ，/w 外传/vi 原因/n 是/vshi 她/rr 罹患/nz “/w [红斑/n 性/ng 狼疮/n]/nz ”/w ，/w 但/c 媒体/n 怀疑/v 她/rr 可能/v 因/p 嗑/v 药/n 导致/v 身心/n 失衡/vi 。/w 
