李谷一/nr 今天/t 在/p 参加/v [旅游/vn 卫视/n]/nz 春晚/n 录制/v 时/ng ，/w 透露/v 今年/t 将/d 和/cc 蒋大为/nr 等/udeng 歌唱家/nnt 以/p 组合/vn 的/ude1 方式/n 上/f 央视/j 春晚/n ，/w 并/cc 会/v 再度/d 演唱/v 《/w [难忘/a 今宵/t]/nz 》/w ，/w 问/v 到/v 唱/v 了/ule 这么/rz 多/a 年会/n 不会/v 腻/v ，/w 李谷一/nr 说/v ：/w “/w 不会/v ，/w 好歌/n 永远/d 唱/v 不/d 腻/v 。/w ”/w 
自曝/nz 再唱/nz 《/w [难忘/a 今宵/t]/nz 》/w 
从/p 83年/t 春晚/n 开始/v ，/w 李谷一/nr 已经/d 陪/v 观众/n 度过/v 了/ule 很多/m 年除夕/nz 。/w “/w 春晚/n 就是/v 过年/vn 大家/rr 好好/d 为/p 老百姓/n 乐/a 一/m 乐/a 。/w ”/w 李谷一/nr 透露/v 今年/t 还/d 将/d 演唱/v 《/w [难忘/a 今宵/t]/nz 》/w ，/w “/w 这/rzv 首/q 歌/n 我/rr 只/d 在/p 春晚/n 唱/v ，/w (/w 唱/v 不/d 腻/v 吗/y ？/w )/w 没/d 唱/v 腻/v ，/w 年年/d 祖国/n 发生/v 大/a 变化/vn ，/w 我/rr 希望/v 一年/mq 比/p 一年/mq 更好/d ，/w 所以/c 每年/r 的/ude1 感觉/n 都/d 不/d 一样/uyy 。/w ”/w 
另外/c ，/w 李谷一/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 今年/t 的/ude1 《/w [难忘/a 今宵/t]/nz 》/w ，/w 依旧/z 不会/v 有/vyou 太大/d 改动/vn ，/w 但/c 会/v 排练/vn [很多/m 次/qv]/mq 。/w 
赞/v 冯小刚/nr 导演/nnt 胆子/n 大/a 
由于/p 常年/d 都/d 参加/v 春晚/n ，/w 问/v 到/v 如何/ryv 过/uguo 除夕/t ，/w 李谷一/nr 说/v ：/w “/w 基本/a 都/d 在/p 电视台/nis 过/uguo ，/w 等/udeng [12/m 点/qt]/mq 后/f 再/d 回家/vi 团圆/vi 。/w 不过/c 我/rr 的/ude1 节目/n 都/d 在/p 最后/f 所以/c [8/m 点/qt]/mq 前/f 还/d 可以/v 和/cc 家人/n 在/p 一起/s 。/w ”/w 
看着/v 媒体/n 狂/dg 问/v 春晚/n ，/w 李谷一/nr 也/d 不/d 由/p 感叹/v ，/w “/w 春晚/n 应该/v 回归/vn 原来/d 的/ude1 淳朴/a ，/w 之前/f 《/w 直通/v 春晚/n 》/w 时/ng ，/w 冯小刚/nr 导演/nnt 就/d 强调/v ，/w 春晚/n 只是/d 一台/mq 晚会/n ，/w 要/v 用/p 平常心/n 对待/v 。/w 所以/c 我/rr 觉得/v 春晚/n 不要/d 搞得/v 高不可攀/vl 。/w ”/w 
谈到/v 最/d 难忘/a 的/ude1 春晚/n ，/w 李谷一/nr 坦言/v 是/vshi 1983年/t ，/w “/w 那/rzv 是/vshi [第一届/mq 春晚/n]/nz ，/w 不/d 像/v 现在/t 这么/rz 浓重/a ，/w 现在/t 太/d 浓重/a 了/ule ，/w 过去/vf 就是/v 一台/mq 文化/n 节目/n 晚会/n ，/w 我们/rr 演员/nnt 都/d 认为/v 是/vshi 工作/vn ，/w 没/d 觉得/v 参加/v 了/ule 春晚/n 名气/n 价码/n 就/d 会/v 上涨/vn 。/w ”/w 
在/p 李谷一/nr 看来/v ，/w 冯小刚/nr 今年/t 执导/v 春晚/n 很/d 不/d 容易/ad ，/w “/w 春晚/n 就/d 像/v 一桌/mq 饭/n ，/w [众口/n 难/a 调/v]/nz ，/w 冯小刚/nr 能/v 接/vn 下/f 导演/nnt 职位/n 胆子/n 很大/d ，/w 因为/c 请/v 谁/ry 来/vf 当/p 都/d 不好/a 当/p 。/w ”/w (/w 记者/nnt 张曦/nr )/w 
