香港/ns 中学生/nnd 梁逸峰/nr 朗诵/v 被/pbei 称/v 表情帝/nz 
6日/t ，/w 一则/c 香港/ns 中学生/nnd 展示/v 杰出/a 古诗词/n 朗诵/v 技巧/n 视频/n 在/p 微博/n 爆/v 红/a 。/w 不少/m 网友/n 纷纷/d 留下/v 神/n 回复/v ，/w 称/v 全身/n 是/vshi 戏/n 啊/y ，/w [语文/n 老师/nnt]/nnt 是/vshi 费玉清/nr 吗/y ，/w 我/rr 还/d 以为/v 他/rr 中间/f 忘词/nz 了/ule ，/w 十分/d 搞笑/vi 。/w 也/d 有/vyou 网友/n 笑/v 完/vn 之后/f 对/p 他/rr 全/a 情/n 投入/v 的/ude1 劲头/n 大加/d 赞赏/v ，/w 并/cc 呼吁/v 更多/ad 人/n 能/v 体会/vn 到/v 古诗词/n 朗诵/v 的/ude1 魅力/n 。/w 不少/m 网友/n 纷纷/d 留下/v 神/n 回复/v ，/w 称/v 全身/n 是/vshi 戏/n 啊/y ，/w [语文/n 老师/nnt]/nnt 是/vshi 费玉清/nr 吗/y 。/w 
