图片/n 来源/n ：/w 赵薇/nr 微博/n 

图片/n 来源/n ：/w 赵薇/nr 微博/n 
赵薇/nr 今天/t （/w 8日/t ）/w 凌晨/t 在/p 微博/n 发布/v 自己/rr 的/ude1 画作/n ，/w 这/rzv 幅/q 水墨画/n 由/p 她/rr 和/cc 马云/nr 一起/s 创作/vn 而/cc 成/v 。/w 
她/rr 写道/v ：/w “/w 高中/nis 毕业/v 到/v 现在/t ，/w 第一次/mq 拿起/v 毛笔/n 画画/v 。/w 我/rr 的/ude1 葡萄/nf 、/w 虾/n (/w 上海/ns 名菜/n )/w 。/w 和/cc 马云/nr 的/ude1 妙观/nz 。/w 哈哈/o ！/w 只能/v 观/vg 后/f 批示/n “/w [游戏/n 人间/n]/nz ，/w 自得其乐/vl ”/w 啊/y ！/w 其实/d 还/d 蛮/d 混搭/nz 滴/v 。/w 见笑/vi 啦/y 来/vf …/w …/w 来往/vi 呗/y 。/w ”/w 
画作/n 公布/v 后/f ，/w 不/d 受/v 网友/n 被/pbei 赵薇/nr 的/ude1 才华/n 所/usuo 折服/v ，/w 更/d 有/vyou 网友/n 调侃/v ：/w “/w 你/rr 画/v 得/ude3 这么/rz 好/a ，/w 你/rr 家人/n 知道/v 吗/y ？/w ”/w 
