2013年/t 里/f [广州/ns 恒大/nz]/nz 势如破竹/vl ，/w 首/q 度/qv 夺取/v 亚冠/nz 冠军/nnt 创造/v 历史/n ，/w 在/p 中超/n 以/p [绝对/d 优势/n]/nz 夺取/v 三连冠/n ，/w 作为/p 恒大/nz 投资人/nnd 的/ude1 许家印/nr 亦/d 是/vshi 备受/v 瞩目/vn 。/w 据/p 资深/b [体育/n 记者/nnt]/nnt 肖良志/nr 透露/v ，/w 有关方面/nz 有意/d 推选/v 许家印/nr 作为/p [中国/ns 足协/nis]/nt 副主席/nnt ，/w 这/rzv 亦/d 是/vshi 对/p 他/rr 功绩/n 的/ude1 极大/a 肯定/v 。/w 
不过/c 许家印/nr 担任/v 足协/nis 副主席/nnt 也/d 存在/v 阻力/n ，/w 毕竟/d 他/rr 麾下/n 的/ude1 [广州/ns 恒/ag 大队/nis]/nt 征战/vi [中超/n 联赛/n]/nz 。/w 由于/p 近年来/dl 恒大/nz 的/ude1 强势/n ，/w 也/d 引起/v 了/ule 众多/a 中超/n 球队/nis 不满/an ，/w 甚至/d 有/vyou 传闻/n 称/v “/w [反/vi 恒大/nz 联盟/nis]/nz ”/w 已经/d 产生/v 。/w 故而/c 许家印/nr 若/c 想/v 担任/v [中国/ns 足协/nis]/nt 的/ude1 副主席/nnt ，/w 也/d 存在/v 着/uzhe 不/d 小/a 的/ude1 阻力/n 。/w 
但/c 在/p 欧洲/ns 高水平/nz 联赛/n 里/f ，/w 俱乐部/nis 高官/nnt 在/p 足协/nis 任职/v 并不/d 罕见/a 。/w AC/x 米兰/ns 巨头/n 加利亚尼/nrf 便/d 曾/d 在任/v 上/f 担任/v 过/uguo [意大利/nsf 足协/nis]/nt 主席/nnt 。/w 这/rzv 也/d 说明/v 俱乐部/nis 高官/nnt 在/p 足协/nis 担任/v 重要/a 职务/n 之/uzhi 路/n ，/w 并非/v 完全/ad 走/v 不通/a 。/w 辛文/nrf 
