谭志颖/nr 和/cc 母亲/n 吴/tg 阿姨/n 接受/v 采访/vn 。/w 
照片/n 中/f 的/ude1 小女孩/nz 在/p 广州/ns 找到/v 了/ule 回忆/v 当年/t 与/cc 邓小平/nr 中山/ns 偶遇/v 往事/n 
在/p 热心/a 读者/n 提供/v 诸多/m 线索/n 的/ude1 帮助/vn 下/f ，/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 终于/d 找到/v 30年前/t 和/cc 邓小平/nr 合影/vi 的/ude1 红衣/n 小女孩/nz ，/w 小女孩/nz 名叫/v 谭志颖/nr ，/w 目前/t 在/p 广州/ns 一家/n [房地产/n 公司/nis]/nis 工作/vn 。/w 对/p 在/p [中山/ns 温泉/n 宾馆/nis]/ntch 与/cc 邓小平/nr 偶遇/v 的/ude1 往事/n ，/w 他们/rr 一家/n 至今/d 仍/d 难以忘怀/vl 。/w 在/p 那/rzv 次/qv 与/cc [邓小平/nr 同志/n]/nz 的/ude1 邂逅/v 之后/f ，/w 谭志颖/nr 还/d 写/v 了/ule 一幅/mq “/w 长寿/a ”/w 的/ude1 毛笔字/nz ，/w 送给/v 回到/v 北京/ns 的/ude1 邓/nz 爷爷/n 。/w 
谭志颖/nr 与/cc 妈妈/n 吴/tg 阿姨/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 这/rzv 30/m 年间/n 他们/rr 一家人/n 的/ude1 生活/vn 发生/v 了/ule 巨大/a 的/ude1 变化/vn ，/w 每每/d 回忆/v 往事/n 都/d 深感/v 自己/rr 受惠/vi 于/p 改革开放/v [伟大/a 事业/n]/nz 。/w 
统筹/vd //w 王广永/nr 文/ng //w 记者/nnt 刘竞宇/nr 
与/cc 邓小平/nr 的/ude1 合影/vi 摆/v 在/p 客厅/n 当/p 眼/n 处/n 
经过/p 一番/mq 辗转/vi 的/ude1 联系/vn ，/w 记者/nnt 采访/v 到/v 了/ule 照片/n 中/f 的/ude1 小女孩/nz —/w —/w 谭志颖/nr 。/w 
当/p 记者/nnt 走进/v 他们/rr 位于/v 广州/ns 淘金/vi 北路/n 的/ude1 家中/s 时/ng ，/w 首先/d 映入眼帘/vl 的/ude1 就是/v 他们/rr 与/cc [邓小平/nr 同志/n]/nz 的/ude1 合影/vi 。/w 记者/nnt 仔细/ad 比/p 对/p 后/f 发现/v ，/w 这/rzv 是/vshi 梁伯权/nr 在/p 当天/t 拍摄/v 的/ude1 另外/c 一幅/mq 照片/n ，/w 这/rzv 幅/q 照片/n 的/ude1 左侧/f 是/vshi 当年/t [8/m 岁/qt]/mq 的/ude1 谭志颖/nr 和/cc 她/rr 的/ude1 妈妈/n 吴慧明/nr ，/w 右侧/f 是/vshi [邓小平/nr 同志/n]/nz 以及/cc 其他/rzv [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 他们/rr 正在/d 交谈/vi ，/w 吴慧明/nr 还/d 露出/v 灿烂/a 的/ude1 笑容/n 。/w 
时光/n 流过/v [30/m 载/v]/mq ，/w 吴慧明/nr 的/ude1 [笑容/n 依旧/z]/nz 。/w 她/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 自己/rr 今年/t 已经/d [66/m 岁/qt]/mq 了/ule ，/w 虽然/c 已经/d 搬/v 过/uguo 两次/mq 家/q ，/w 但/c 都会/n 把/pba 当年/t 跟/p 小平/n 同志/n 的/ude1 合影/vi 放在/v 家中/s 的/ude1 最/d 显眼/a 位置/n 。/w 镶/v 有/vyou 历史性/n 照片/n 的/ude1 相框/n 已经/d 有点/d 氧化/vn ，/w 但/c 相框/n 上/f 的/ude1 玻璃/n 却/d 擦拭/v 得/ude3 很/d 干净/a 。/w 
当年/t 的/ude1 小女孩/nz 谭志颖/nr ，/w 昨日/t 身穿/v 墨绿色/n 的/ude1 外套/n 的/ude1 她/rr 陪伴/v 着/uzhe 妈妈/n 一起/s 接受/v 采访/vn 。/w 据/p 了解/v ，/w 她/rr 目前/t 在/p 广州/ns 一家/n 房产公司/nis 任职/v ，/w 负责/v 二手房/n 中介/n 业务/n 。/w 
女孩/n 很少/ad 向/p 人/n 提起/v 偶遇/vn 往事/n 
接受/v 采访/vn 时/ng ，/w 吴慧明/nr 和/cc 谭志颖/nr 还/d 掏出/v 了/ule 一大/n 沓/q 关于/p 邓小平/nr 的/ude1 报道/vn 以及/cc 当年/t 的/ude1 一些/mq 照片/n 。/w 
30年前/t 与/cc 邓小平/nr 的/ude1 偶遇/vn ，/w 对于/p 谭志颖/nr 一家人/n 来说/uls ，/w 无疑/d 是/vshi 一次/mq 难忘/a 的/ude1 经历/n ，/w 但/c 现在/t 的/ude1 谭志颖/nr 已经/d 很少/ad 向/p 人/n 提起/v 这/rzv 件/q 往事/n 。/w 她/rr 说/v ，/w 每当/p 本地/rzs 媒体/n 有/vyou 关于/p 邓小平/nr 的/ude1 报道/vn ，/w 尤其/d 是/vshi 和/cc “/w 不/d 走回头路/vl ”/w 有关/vn 的/ude1 报道/vn ，/w 他们/rr 都会/n 把/pba 报纸/n 保留/v 下来/vf 珍藏/v 。/w 他们/rr 回忆/v ，/w 1997年/t 得知/v 邓小平/nr 逝世/vi 的/ude1 消息/n 后/f ，/w 他们/rr 都/d 很/d 伤心/a ，/w 还/d 与/cc 照片/n 中/f 的/ude1 小男孩/nz 一家人/n 一起/s 为/p “/w 邓/nz 爷爷/n ”/w 做/v 白纸/n 花/n 。/w 
吴/tg 阿姨/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 30/m 年间/n ，/w 自己/rr 全家人/n 的/ude1 生活/vn 有/vyou 了/ule 翻天覆地/al 的/ude1 变化/vn ，/w 包括/v [工资/n 收入/n]/nz 、/w 住房/n 、/w [社会/n 地位/n]/nz 都/d 比/p 以前/f 好/a 了/ule 很多/m 。/w 
“/w 遇到/v 邓小平/nr 那时/rzt 还/d 没有/v 自己/rr 的/ude1 房子/n ，/w 和志颖/nr 伯伯/n 两家/mq [8/m 口/n]/mq 人/n 挤/v 在/p 20多平方米/m 的/ude1 小房/nz 里/f ，/w 还/d 住/vi 阁楼/n ，/w 1987年/t 左右/f 分/qt 到/v 了/ule [两/q 室/n]/mq [一/d 厅/n]/mq 的/ude1 宿舍/n ，/w 2004年/t 又/d 搬进/v 了/ule 现在/t 的/ude1 大/a 房子/n 里/f 。/w ”/w 
忆当年/nz ：/w 给/p 邓/nz 爷爷/n 送/v “/w 长寿/a ”/w 书法/n 
“/w 照片/n 上/f 那/rzv 一幕/nz 是/vshi 我们/rr 当天/t 第二次/mq 见到/v 邓小平/nr 了/ule 。/w ”/w 提到/v 30年前/t 的/ude1 那/rzv 次/qv 偶遇/v ，/w 母女/n 俩/m 仍/d 记忆犹新/vl 。/w 
吴慧明/nr 介绍/v ，/w 她/rr 是/vshi [荔湾区/ns 宝/n 盛/v 沙地/n 小学/nis]/nt 的/ude1 退休/vn 教师/nnt ，/w 丈夫/n 当年/t 是/vshi 广州市/ns [八/m 十二/m 中/f]/mq 的/ude1 [教导/vn 主任/nnt]/nnt 。/w 1984年1月/t ，/w [八/m 十二/m 中/f]/mq 组织/n 老师/nnt 和/cc 家属/n 去/vf 中山/ns 旅游/vn 。/w 1月27日/t 清晨/t ，/w 他们/rr 正在/d 林荫道/n 散步/vi ，/w 突然/ad 看到/v 了/ule 邓小平/nr ，/w “/w 当时/t [林荫道/n 上/f]/nz 人/n 很多/m ，/w 大家/rr 都/d 很/d 激动/a 。/w 邓小平/nr 和蔼/a 地/ude2 与/cc 我们/rr 点头/vi 招手/vi ，/w 还/d 问/v 了/ule 我们/rr 从/p 哪里/rys 来/vf 。/w ”/w 
第一次/mq 偶遇/v 后/f ，/w 吴慧明/nr 一行/n 到/v [中山/ns 温泉/n 宾馆/nis 商场/nis]/nt 参观/v ，/w “/w 没想到/nz 又一次/mq 碰到/v [邓小平/nr 同志/n]/nz 。/w ”/w 吴慧明/nr 回忆/v ，/w 当时/t [8/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小志/nz 颖/nz 主动/ad 走/v 上前/vi 给/p 邓小平/nr 鞠/vg 了/ule 个/q 躬/vg 并/cc 叫/vi 道/qv ：/w “/w 邓/nz 爷爷/n 好/a ！/w ”/w 邓小平/nr 就/d 弯下/nz 腰/n 和/cc 小志/nz 颖/nz 交谈/vi 起来/vf 。/w 
当时/t 已经/d 学习/v 书法/n 多年/mq 的/ude1 小志/nz 颖/nz 还/d 主动/ad 提出/v 要/v 送/v 一幅/mq 书法/n 给/p 邓/nz 爷爷/n ，/w 而/cc 邓小平/nr 身旁/s 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 则/d 打趣/vi 地/ude2 问/v 她/rr ：/w “/w 那/rzv 你/rr 送/v 什么/ry 给/p 邓/nz 爷爷/n 呀/y ？/w ”/w 小志/nz 颖/nz 马上/d 说/v ：/w “/w 邓/nz 爷爷/n ，/w 我/rr 想/v 写/v ‘/w 长寿/a ’/w 两个/mq 字/n 送给/v 您/rr ，/w 行吗/nz ？/w ”/w 邓小平/nr 高兴/a 地/ude2 说/v 好/a 。/w 
回到/v 广州/ns 后/f ，/w 小志/nz 颖/nz 马上/d 开始/v 为/p 邓/nz 爷爷/n 准备/v 礼物/n 。/w 她/rr 还/d 特意/d 请来/v 了/ule 书法/n 老师/nnt ，/w 终于/d 从/p [几百/m 张/q]/mq “/w 长寿/a ”/w 中/f 挑出/vf 了/ule 最/d 满意/v 的/ude1 一幅/mq ，/w 托人/v 带给/v 了/ule 邓/nz 爷爷/n 。/w 
