这/rzv 两天/mq 的/ude1 天气/n 变化/vn 让/v 人/n 琢磨不透/nz ，/w 1月6日/t 阴沉/a 之后/f ，/w 2014年/t 的/ude1 [第/m 一场/mq]/mq 降雨/vn 今天/t （/w 1月7日/t ）/w 早上/t 悄然/d 光顾/v 古城/n 西安/ns 。/w 由于/p 冷空气/n 移动/vn 缓慢/a ，/w 今天/t （/w 1月7日/t ）/w 全省/n 大部分/n 地区/n 也/d 只是/d 迎来/v 了/ule 小雨/n 或者/c 雨夹雪/n 的/ude1 天气/n ，/w 不管怎样/dl ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 西安/ns 从/p 2013年11月25/t 号/q 后/f ，/w 相隔/v [44/m 天/qt]/mq 又一次/mq 迎来/v 了/ule 降水/n 天气/n 。/w 
虽说/c 一早/t 的/ude1 这场/r 雨/n 让/v 人/n 感觉到/v 了/ule 寒冷/a 和/cc 久违/vi 的/ude1 湿润/a ，/w 但/c 由于/p 强度/n 并/cc 不大/d ，/w 让/v 一些/mq 想/v 看到/v 雪花/n 的/ude1 市民/n 们/k 有些/rz 失望/a 。/w 记者/nnt 从/p [西安市/ns 人工/b 影响/vn 天气/n 办公室/nis]/nt 了解到/v ，/w 从/p 今天/t 凌晨/t 开始/v ，/w 通过/p [自然/n 因素/n]/nz 和/cc 发射/v [增/v 雨/n 火箭弹/n]/nz 、/w [碘化银/n 烟/n 条/q]/nz 等/udeng 人工/b 因素/n 的/ude1 共同/d 作用/n ，/w 西安市/ns 全市/n 普遍/ad 出现/v 了/ule 小雨/n 或/c 雨夹雪/n 天气/n 。/w 而/cc 从/p 全省/n 范围/n 上/f 来看/u ，/w 降雨/vn 主要/b 影响/vn 到/v 了/ule 关中/ns 、/w 陕南/ns 和/cc 陕北/ns [南部/f 地区/n]/nz 。/w 
省/n 气象局/nis 首席/n 预报员/nnt 刘勇/nr ：/w “/w 特别/d 是/vshi 陕南/ns ，/w 到/v 今天/t 白天/t 大部分/n 地方/n 都/d 出现/v 了/ule [一/d 毫米/q]/mq 左右/f 的/ude1 降水/n ，/w 但是/c 在/p 关中和/nr 陕北/ns 南部/f ，/w 只是/d 部分/n 地方/n 出现/v 了/ule 小雨/n 天气/n 或者/c 小雪/n ，/w 降水量/n 都/d 不足/an [一/d 毫米/q]/mq 。/w 我们/rr 预计/v 这次/r 降水/n 过程/n 会/v 在/p [今天/t 下午/t]/nz 到/v 晚上/t 自/p 北/f 向/p 南/b 会/v 逐渐/d 结束/v ，/w 降水量/n 也/d 不会/v 太大/d ，/w 主要/b 以/p 小雨/n 为主/vi 。/w ”/w 
气象专家/nnd 说/v ，/w 从/p 明天/t 白天/t 开始/v 我省/n 关中/ns 、/w 陕南/ns 地区/n 将/d 会/v 以/p 多/a 云/vg 或/c 阴天/n 为主/vi ，/w 气温/n 方面/n 陕北/ns 地区/n 将/d 下降/vi [6/m 到/v 8/m 度/qv]/mq ，/w 关中和/nr 陕南/ns 将/d 下降/vi [4/m 度/qv]/mq 左右/f 。/w 此外/c 受/v 降水/n 和/cc 受/v 风力/n 影响/vn ，/w 今天/t 西安市/ns [空气/n 质量/n]/nz 有所/v 好转/vn ，/w PM2/x ./w 5/m 浓度/n 值/n 正午时/t 是/vshi 149/m ，/w 为/p 轻度/b 污染/vn ，/w 多个/mq 区域/n 呈现/v 出/vf “/w 良好/a ”/w 的/ude1 [空气/n 质量/n]/nz 状况/n 。/w 但/c 由于/p 后期/f 冷空气/n 过境/vn 水汽/n 条件/n 不足/an ，/w 本月/r 中旬/t 左右/f 全省/n 大/a 范围/n 降雪/vi 可能性/n 不大/d 。/w 
省/n 气象局/nis 首席/n 预报员/nnt 刘勇/nr ：/w “/w 未来/t 十天/mq 左右/f ，/w 在/p [13/m 号/q]/mq 左右/f 还/d 会/v 有/vyou 一次/mq 冷空气/n 的/ude1 影响/vn ，/w 但/c 这次/r 冷空气/n 从/p 目前/t 条件/n 来看/u 水汽/n 条件/n 不是/c 很好/ad ，/w 另外/c 高低/n 空/ng 配置/vn 也/d 不是/c 很好/ad ，/w 所以/c 估计/v 到/v [12/m 号/q]/mq 晚上/t 到/v [13/m 号/q]/mq 左右/f ，/w 云量/n 会/v 比较/d 多/a ，/w 但是/c 降雪/vi 目前/t 来看/u 还/d 没有/v 这种/r 可能性/n 。/w ”/w 
在/p 这里/rzs 我们/rr 也/d 提醒/v 蔬菜/n 种植/vn 户/q ，/w 雨雪/n 、/w 降温/vi 天气/n 来临/vi 前/f 要/v 及时/ad 做好/v 大棚/n 的/ude1 保温/a 和/cc 加固/vn 工作/vn ，/w 阴/a 雪/n 和/cc 低温/n 天气/n ，/w 棚内/s 湿度/n 较大/d ，/w 在/p 做好/v 防御/vn 工作/vn 的/ude1 基础上/nz ，/w 还/d 应/v 注意/vn 防止/v 灰霉病/n 等/udeng 蔬菜/n 疫病/n 的/ude1 发生/vn 和/cc 蔓延/vi 。/w 
