早些/nz 年/qt 离异/vi ，/w 自己/rr 与/cc 女儿/n 相依为命/vl 。/w 好不容易/dl 盼/v 着/uzhe 女儿/n 长大/vi ，/w 以为/v 苦/a 日子/n 到头/vi 了/ule ，/w 可/v 女儿/n 的/ude1 恋爱/vn 却/d 给/p 她/rr 出/vf 了/ule 一道/d 大/a 难题/n ，/w 甚至/d 成为/v 她/rr 眼下/t 挥/v 不/d 去/vf 的/ude1 烦恼/an 。/w “/w 女儿/n 网恋/nz ，/w 恋/v 上/f 了/ule 一位/mq 女孩儿/nz 。/w 就/d 因为/c 我/rr 说/v 了/ule 她/rr 两句/mq ，/w 她/rr 就/d 躲/v 着/uzhe 不见/v 我/rr ，/w 我/rr 该/rz 怎么办/ryv 啊/y ?/w ”/w 昨日/t ，/w 娟子/nr 妈妈/n 将/d 倾诉/v 电话/n 打进/v 北国网/nz 、/w [辽沈/n 晚报/n]/nz 记者/nnt 的/ude1 手机/n 里/f 。/w “/w 早知/nz 现在/t ，/w 当初/t 我/rr 就/d 不说/c 他/rr 爸/n 不好/a 了/ule ，/w 省得/v 女儿/n 没/d 安全感/n …/w …/w ”/w 娟子/nr 妈妈/n 自责/v 道/qv 。/w 
希望/v 自己/rr 的/ude1 遭遇/vn 能/v 给/p 人们/n 一些/mq 警醒/vi ,/w “/w 即使/c 自己/rr 的/ude1 婚姻/n 不/d 幸福/a ,/w 也/d 不要/d 当/p 孩子/n 面/nf 乱说/nz ,/w 以免/c 影响/v 孩子/n 的/ude1 婚恋观/nz 。/w ”/w 
当初/t 自己/rr 和/cc 前夫/n 成天/d 打架/vi 
“/w 娟子/nr 胆/n 儿/ng 小/a ,/w [六/m 七/m 岁/qt]/mq 的/ude1 时候/n ,/w 一/m 听到/v 我/rr 俩/m 说话声/n 大/a ,/w 就/d 哇哇哭/nz 。/w 等到/v [十/m 来/vf]/mq 岁/qt 的/ude1 时候/n ,/w 娟子/nr 就/d 躲/v 起来/vf ,/w 跑到/v 自己/rr 屋里/s ,/w 用/p 被子/n 蒙/b 上/f 脑袋/n ,/w 坐/v 里面/f 哭/v 。/w ”/w 娟子/nr 妈妈说/nz ,/w 那会儿/rzt 自己/rr 根本/a 没/d 合计/v 这些/rz ,/w 火气/n 一/m 上来/vf ,/w 哪/ry 顾得上/nz 孩子/n ,/w 两个/mq 大人/n 就是/v 干仗/nz 。/w 再/d 后来/t ,/w 实在/d 过/uguo 不/d 下去/vf 了/ule ,/w 两人/mq 就/d 离婚/vi 了/ule ,/w 女儿/n 判给/nz 了/ule 自己/rr 。/w 从此/d 之后/f ,/w 母女/n 俩/m 相依为命/vl 。/w 尽管/c 生活/vn 艰苦/a ,/w 但/c 看到/v 娟子/nr 整天/d 笑呵呵/z 的/ude1 ,/w 自己/rr [再/d 苦/a 再/d 累/a]/nz 也/d 觉得/v 值/n 。/w 
女儿/n 长大/vi 恋爱/vi 对象/n 是/vshi 个/q 女孩/n 
一晃儿/d ,/w 女儿/n [20/m 岁/qt]/mq 了/ule 。/w 寻思/v 着/uzhe 女儿/n 长大/vi ,/w 自己/rr 也/d 该/rz 有/vyou 好日子/n 了/ule 。/w 然而/c ,/w 事与愿违/vl 。/w 
娟子/nr 妈妈说/nz ,/w 最近/t 半年/mq ,/w 自己/rr 发现/v 女儿/n 整宿/nz 整宿/nz 上网/v 聊天/vn ,/w 每个/r 月/n 的/ude1 电话费/n 好/a 几百/m ,/w 最多/ad 的/ude1 时候/n [一/d 千/m 多/a]/mq 。/w 于是/cc ,/w 她/rr 调出/v 了/ule [通话/vi 记录/v]/nz ,/w 拨/v 过去/vn 是/vshi 位/q 女孩儿/nz 。/w 娟子/nr 妈妈/n 心里/s 犯/v 合计/vn 。/w [那天/r 晚上/t]/nz ,/w 娟子/nr 对/p 妈妈说/nz ：/w “/w 我/rr 网恋/nz 了/ule ,/w 她/rr 是/vshi 个/q 女/b 的/ude1 。/w ”/w 当时/t 娟子/nr 妈妈/n 顿觉/v 五雷轰顶/al ,/w 晕/vi 过去/vf 了/ule 。/w 等/udeng 醒来/vi 时/ng ,/w 女儿/n 留下/v 一张/mq 字条/n ,/w “/w 妈/n ,/w 我/rr 的/ude1 事儿/n ,/w 你/rr 别管/v ,/w 你/rr 也/d 管/v 不/d 了/ule ,/w 我/rr 对不起/v 您/rr !/w ”/w 
专家/nnt 分析/v 根源/n 在于/v 成长/vn 环境/n 
为了/p 能/v 让/v 她们/rr 分手/vi ,/w 娟子/nr 妈妈/n 几次/mq 下决心/vi ,/w 要/v [离家/vi 出走/vi]/nz ，/w 要/v 和/cc 女儿/n 断绝/v 母女/n 关系/n 。/w 可是/c ,/w 一/m 看到/v 女儿/n 在/p 自己/rr 面前/f 哭/v ，/w 又/d 不/d 忍心/v 了/ule 。/w “/w 女儿/n 也/d 不/d 容易/ad ，/w 早早/d 就/d 失去/v 父爱/n ，/w 我/rr 再/d 离开/v 她/rr ,/w 孩子/n 就/d 成/v 孤儿/n 了/ule 。/w ”/w 最终/d ,/w 娟子/nr 妈妈/n 放弃/v 这些/rz 念头/n ,/w 可/v 心/n 有/vyou 不甘/v 。/w 
女儿/n 是/vshi 同性恋/vi ?/w 娟子/nr 妈妈/n 百思不解/vl 。/w 努力/ad 回忆/v ,/w 娟子/nr 妈妈/n 想起/v 了/ule 一些/mq 事情/n ：/w 那/rzv 是/vshi 自己/rr 刚/d 离婚/vi 时/ng ,/w 整天/d 说/v 男人/n 没/d 好/a 东西/n ,/w 女儿/n 也/d 跟着/v 说/v ,/w 有时/d 还/d 像/v 开玩笑/vi 似/vg 地/ude2 说/v ,/w 自己/rr 将来/t 找/v 个/q 女/b 的/ude1 ,/w 省得/v 打架/vn 时/ng 吃亏/a 。/w 
昨日/t ,/w 记者/nnt 就此/d 采访/v [辽宁省/ns 青少年/n 研究会/nis]/nt 常务/b [副/b 秘书长/nnt]/nnt 、/w 青少年/n 问题/n 咨询专家/nnd 、/w 国家/n 注册/vn [二级/b 心理/n 咨询师/nnt]/nz 周永梅/nr 。/w 
就/d 娟子/nr 的/ude1 情况/n ，/w 周永梅/nr 说/v ,/w 首先/d 要/v 让/v 娟子/nr 妈妈/n 判定/v ,/w 娟子/nr 是否/v 真正/d 是/vshi 同性恋/vi 。/w 如果/c 不是/c 真正/d 的/ude1 性取向/nz 问题/n ,/w 那么/c ,/w 问题/n 的/ude1 根源/n 与/cc 其/rz 儿/ng 时/ng 的/ude1 成长/vn 环境/n 有/vyou 一定/b 关系/n 。/w 一个人/mq 长时间/nz 缺乏/v 安全感/n ,/w 感受/v 不到/v 温暖/an ,/w 的确/d 会/v 对/p 她/rr 的/ude1 婚恋观/nz 产生/v 影响/vn 。/w （/w 记者/nnt 王勇/nr ）/w 
