昨日/t ，/w [西安市/ns 市容/n 园林局/nis]/nt 、/w [市/n 公安局/nis]/nt 、/w 市/n 城管/n 执法局/nis 以及/cc 市/n 、/w 区/n 综合/vn 整治/vn 办/v 联合/vn 检查组/nis 通报/v 了/ule 去年/t 年底/f 违反/v 治污/vn 减/v 霾/n 规定/n 的/ude1 [4/m 家/q]/mq 工地/n 和/cc [1/m 辆/q]/mq 建筑/n [垃圾/n 清运/v 车/n]/nz 。/w 
违反/v 治污/vn 减/v 霾/n 规定/n 的/ude1 [4/m 家/q]/mq 工地/n 为/p ：/w 蓝田县/ns 玉器/n 大世界/n 对面/f 规划/n 路/n 项目/n ，/w 未/d 进行/vn 黄土/n 覆盖/v ，/w 责任/n 区县/n 为/p 蓝田县/ns ；/w 航空/n [二/m 路/n]/mq 的/ude1 锦/ag 业/ng [6/m 号/q]/mq 府邸/n 项目/n 黄土/n 未/d 覆盖/v ，/w 责任/n 区县/n 为/p 航空/n 基地/nis ；/w 港务/n 大道/ns 以东/f 、/w 柳新路/nr 以北/f 的/ude1 新/a 民生/n 医药/n 项目/n [一/d 二期/b]/mq ，/w 现场/s 黄土/n 覆盖/v 不到/v 位/q ，/w 车辆/n 带/v 泥/n 上/f 路/n ，/w 责任/n 区县/n 为/p 国际/n 港务/n 区/n ；/w 港务/n 大道/ns 的/ude1 西北/ns 现代/ntc 医药/n 物流中心/nis 项目/n ，/w 无/v 环保/n 公示/n 牌/n ，/w 车辆/n 带/v 泥/n 上/f 路/n ，/w 责任/n 区县/n 为/p 国际/n 港务/n 区/n 。/w 检查/vn 中/f 发现/v 陕/b AH1851/x 运载/v [建筑/n 垃圾/n]/nz 未/d 密闭/vi ，/w 造成/v 泄漏/vn 抛撒/v ，/w 该车/r 已/d 按照/p 规定/n 进行/vn 处罚/vn ，/w 市/n 市容/n 园林局/nis 停止/v 其/rz 运营/vn 审批/vn [三/m 天/qt]/mq ，/w 并/cc 在/p 综合/vn 考评/vn 中/f 扣除/v 所在/n 企业/n 相应/vi 分/qt 值/n 。/w 
