“/w [上海/ns 青年/n 京/b 昆剧团/n]/nt 2013/m 年度/n 汇报演出/v ”/w 将/d 于/p 1月11/t 、/w 12日/t 在/p [逸夫/nz 舞台/n]/nz 献/v 演/v 。/w 
1月11日13/t :/w 30/m 的/ude1 日/b 场/qv 由/p [上海/ns 京剧院/n]/nt 的/ude1 青年/n 演员/nnt 王维佳/nr 、/w 田慧/nr 等/udeng 献/v 上/f 《/w 战金山/nz 》/w 、/w 《/w [三/m 娘/n 教子/vi]/nz 》/w 等/udeng 选段/n ；/w 19:15/m 的/ude1 夜场/n 由/p [上海/ns 青年/n 京/b 昆剧团/n]/nt 、/w [上海/ns 戏剧/n 学院/nis 戏曲/n 学院/nis]/nt 献/v 上/f 《/w 一箭仇/nz 》/w 、/w 《/w 清风亭/nz 》/w 等/udeng 。/w 1月12日13/t :/w 30/m 的/ude1 日/b 场/qv 由/p [上海/ns 青年/n 京/b 昆剧团/n]/nt 、/w [上海/ns 戏剧/n 学院/nis 戏曲/n 学院/nis]/nt 献/v 上/f 《/w 盗御马/nz 》/w 等/udeng ；/w 19:15/m 的/ude1 夜场/n 由/p [上海/ns 青年/n 京/b 昆剧团/n]/nt 、/w [上海/ns 戏剧/n 学院/nis 戏曲/n 学院/nis]/nt 送/v 上/f 京剧/n 《/w 盗/vg 甲/n 》/w 和/cc 《/w [周仁/nr 献/v 嫂/ng]/nz 》/w （/w 全本/nz ）/w 。/w 
