山东/ns 
在/p 山东/ns “/w 孔府/n 食/v 制/v ”/w 中/f ，/w 规定/n “/w 腊八粥/nf ”/w 分/qt 两种/mq ，/w 一种/mq 是/vshi 用/p 薏仁米/nz 、/w 桂圆/nf 、/w 莲子/nf 、/w 百合/nf 、/w 栗子/n 、/w 红枣/n 、/w 粳米/nf 等/udeng 熬成/v 的/ude1 ，/w 盛入/vf 碗/n 里/f 还要/d 加/v 些/q “/w 粥/nf 果/ng ”/w ，/w 主要/b 是/vshi 雕刻/n 成/v 各种/rz 形状/n 的/ude1 水果/n ，/w 是/vshi 为/p 点缀/v 。/w 这种/r 粥/nf 专供/nz 孔府/n 主人/n 及/cc 十二/m 府/ng 主人/n 食用/vn 。/w 另一种/mq 是/vshi 用/p 大米/nf 、/w 肉片/n 、/w 白菜/n 、/w 豆腐/nf 等/udeng 煮/v 成/v 的/ude1 ，/w 是/vshi 给/p 孔府/n 里/f 当差/vi 的/ude1 喝/vn 的/ude1 。/w 
四川/ns 
地/ude2 大人/n 多/a ，/w 腊八粥/nf 做法/n 五花八门/bl ，/w 甜/a 咸/a 麻辣/z ，/w 而/cc 农村/n 人/n 吃/v 咸味/n 的/ude1 比较/d 多/a ，/w 主要/b 是/vshi 用/p 黄豆/n 、/w 花生/n 、/w 肉丁/n 、/w 白萝卜/n 、/w 胡萝卜/nf 熬成/v 的/ude1 。/w 异乡人/n 来/vf 此/rzs 品尝/v ，/w 虽/c 入乡随俗/vl ，/w 但/c 很难/d 习惯/n 。/w 现/tg 如今/t 城市/n 人/n 吃/v 甜粥/nz 的/ude1 也/d 不少/m ，/w 堪称/v 风味/n 各异/z 。/w 腊八/t 与/cc 粥/nf 可谓/v 密切相关/v ，/w 而/cc 粥/nf 喝/vg 在/p 腊八/t ，/w 也/d 算是/v 喝/vn 出/vf 了/ule 花样/n ，/w 喝/vg 出/vf 了/ule 水平/n 。/w 
天津/ns 
讲究/v 些/q 的/ude1 还要/d 加/v 莲子/nf 、/w 百合/nf 、/w 珍珠米/nz 、/w 薏仁米/nz 、/w 大麦/nf 仁/ag 、/w 黏/a 秫米/n 、/w 黏/a 黄米/nf 、/w 芸豆/n 、/w 绿豆/n 、/w 桂圆肉/n 、/w 龙眼肉/nf 、/w 白果/nf 、/w 红枣/n 及/cc 糖水/nf 桂花/n 等/udeng ，/w 色/ng 、/w 香/a 、/w 味/ng 俱佳/d 。/w 近年/t 还有/v 加入/vn 黑米/nf 的/ude1 。/w 这种/r 腊八粥/nf 可供/v 食疗/n ，/w 有/vyou 健脾/vi 、/w 开胃/a 、/w 补气/vi 、/w 安神/vi 、/w 清心/a 、/w 养血/v 等/udeng 功效/n 。/w 
山西/ns 
腊八粥/nf ，/w 别称/n 八宝粥/nf ，/w 以/p 小米/n 为主/vi ，/w 附加/vn 以/p 豇豆/n 、/w 小豆/n 、/w 绿豆/n 、/w 小枣/n ，/w 还有/v 黏/a 黄米/nf 、/w 大米/nf 、/w 江米/n 等/udeng 煮/v 之/uzhi 。/w 晋/b [东南/f 地区/n]/nz ，/w 腊月/t 初五/t 即/v 用/p 小豆/n 、/w 红豆/n 、/w 豇豆/n 、/w 红薯/n 、/w 花生/n 、/w 江米/n 、/w 柿饼/n ，/w 合水/ns 煮粥/vi ，/w 又叫/v 甜/a 饭/n ，/w 亦/d 是/vshi 食俗/nz 之一/rz 。/w 
江苏/ns 
江苏/ns 人/n 吃/v 腊八粥/nf 分/qt 甜/a 咸/a 两种/mq ，/w 只是/d 咸/a 粥/nf 是/vshi 加/v 青菜/n 和/cc 油/n 。/w 苏州/ns 人/n 煮/v 腊八粥/nf ，/w 要/v 放入/v 茨菇/nz 、/w 荸荠/nf 、/w 胡桃仁/nr 、/w 松子仁/nz 、/w 芡实/nz 、/w 红枣/n 、/w 栗子/n 、/w 木耳/nf 、/w 金针菇/nf 等/udeng 。/w 清代/t 苏州/ns 文人/nnd 李福/nr 曾/d 有/vyou 诗/n 云/vg ：/w “/w 腊月八日/t 粥/nf ，/w 传/v 自/p 梵/ng 王国/n ，/w 七/m 宝/n 美/b 调和/vn ，/w 五味/nz 香/a 掺入/v 。/w ”/w 
浙江/ns 
浙江/ns 人/n 煮/v 腊八粥/nf ，/w 一般/ad 都/d 用/p 胡桃仁/nr 、/w 松子仁/nz 、/w 芡实/nz 、/w 莲子/nf 、/w 红枣/n 、/w 桂圆肉/n 、/w 荔枝肉/nf 等/udeng ，/w 香甜/a 味美/nz ，/w 食/v 之/uzhi 祈求/v 长命百岁/vl 。/w 据说/v ，/w 这种/r 煮粥/vi 方法/n 是/vshi 从/p 南京/ns 流传/v 过来/vf 的/ude1 ，/w 其中/rz 内/f 含/v 若干/m 传说/n 。/w （/w 文/ng //w 谭秋/nr ）/w 
原/b 标题/n ：/w 说说/v 各地/rzs 腊八粥/nf 
