上海市/ns 市长/nnt 杨雄/nr 1月6日/t 下午/t 在/p 市政府/n 会见/v 了/ule 新加坡/nsf [淡马锡/nz 控股/vn]/nz （/w 私人/n ）/w 有限公司/nis 顾问/nnt 李剑阁/nr ，/w [淡马锡/nz 控股/vn]/nz （/w 私人/n ）/w 有限公司/nis 中国/ns 区/n 联席/nz 总裁/nnt 谢松辉/nr 、/w 吴亦兵/nr 等/udeng 一行/n ，/w 对/p 客人/n 来访/vi 表示/v 欢迎/vn 。/w 
杨雄/nr 在/p 会见/v 时/ng 向/p 客人/n 介绍/v 了/ule 上海/ns 推进/vi 新/a 一轮/mq 国资/n [国企/n 改革/vn]/nz 的/ude1 情况/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 深入/ad 推进/vi 国资/n [国企/n 改革/vn]/nz ，/w [大力/d 发展/vn]/nz [混合/vn 所有制/n 经济/n]/nz ，/w 是/vshi 上海/ns 贯彻/v 落实/vn [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 的/ude1 重大/a 举措/n 。/w 上海/ns 新/a 一轮/mq 国资/n [国企/n 改革/vn]/nz 将/d 突出/a 体现/v “/w [海/n 纳百川/nz]/nz ”/w 的/ude1 胸怀/n ，/w 坚持/v 市场化/vn 取向/n ，/w 进一步/d 扩大/v 对/p 内/f 对外开放/vl ，/w 充分/ad 利用/v 国际/n 国内/s 两个/mq 市场/n ，/w [积极/ad 主动/ad]/nz 参与/v 全球/n [资源/n 配置/vn]/nz 。/w 作为/p 全球/n 著名/a 的/ude1 投资/vn [控股/vn 企业/n]/nz ，/w 淡马锡/nz 具有/v 丰富/a 专业/n 的/ude1 [投资/vn 管理/vn]/nz 经验/n ，/w 在/p 华/b 也/d 有/vyou 很多/m 成功/a 的/ude1 合作/vn 案例/n ，/w 有/vyou 不少/m 值得/v 上海/ns 学习/v 的/ude1 好/a 做法/n 、/w 好/a 模式/n 。/w 非常/d 欢迎/v 包括/v 淡马锡/nz 在/p 内/f 的/ude1 中外/b 企业/n 积极/ad 参与/v [上海/ns 国资/n]/nz [国企/n 改革/vn]/nz ，/w 分享/v 成功/a 经验/n ，/w 共享/v 发展/vn 机遇/n 。/w 
淡马锡/nz 方面/n 表示/v ，/w 中国/ns 是/vshi 淡马锡/nz 除/p 新加坡/nsf 本土/n 之外/f 最大/gm 的/ude1 投资/vn 目的地/n ，/w 公司/nis 对/p 中国/ns 和/cc 上海/ns 的/ude1 未来/t 长期/d 发展/v [充满/v 信心/n]/nz ，/w 希望/v 能/v 抓住/v 上海/ns 新/a 一轮/mq 国资/n [国企/n 改革/vn]/nz 的/ude1 重大/a 机遇/n ，/w 积极/ad 参与/v ，/w [合作/vn 共赢/n]/nz 。/w 
（/w 来源/n ：/w [上海市/ns 人民政府/nis]/nt 网站/n )/w 
