嘉定区/ns [嘉定镇/ns 街道/ns 社/n 工委/nis]/nt 推进/vi “/w 两/m 新/a ”/w 组织/n 枢纽/n 式/k 党建/n [工作/vn 模式/n]/nz ，/w 探索/v “/w 睦邻/n 党建/n ”/w 引领/v [社会/n 管理/vn 创新/vi]/nz ，/w 切实/ad 增强/v 党建/n 工作/vn 有效性/n ，/w 为/p 街道/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 做出/v 了/ule 积极/ad 贡献/n 。/w 
多管齐下/vl ，/w 提升/v 党/n 的/ude1 影响力/n 
抓/v 覆盖/vn 。/w 本着/p 应/v 建/v 必/d 建/v 的/ude1 原则/n ，/w 街道/ns 成立/vi 了/ule 中共/n [嘉定镇/ns 街道/ns]/ns [流动/vn 党员/nnt]/nz [支部/nis 委员会/nis]/nto 及/cc [中共/n 上海/ns 疁/nz 厦/b 商城/nis]/nt 市场/n 经营管理/v 有限公司/nis [支部/nis 委员会/nis]/nto ，/w 分别/d 隶属于/v 社会工作/nz 党委/nis 及/cc [民间/n 组织/n 服务/vn 中心/nis 党总支/nis]/nt 。/w 通过/p 两个/mq 新/a 支部/nis 的/ude1 建立/vn ，/w 加大/v 了/ule 对/p [流动/vn 党员/nnt]/nz 及/cc 疁/nz 厦/b [小商品/n 市场/n]/nz 个体户/nnd 党员/nnt 的/ude1 管理/vn ，/w 使/v 这些/rz 党员/nnt 从/p 零散/a 分布/vi ，/w 到/v 逐步/d [统一/vn 管理/vn]/nz ，/w 开展/v 正常/a 的/ude1 党组织/n 生活/vn 。/w 
抓/v 共建/vn 。/w 在/p 区/n 社团/n 局/n 的/ude1 牵线/vi 下/f ，/w [街道/ns 民间/n 组织/n 服务/vn 中心/nis 党总支/nis]/nt 与/cc 外/f 冈莱尼/nrf 电气/n 系统/n （/w 上海/ns ）/w 有限公司/nis 党支部/nis 签订/v 共建/vn 协议/n ，/w 在/p 党建/n 资源/n 、/w 组织生活/n 、/w 特色/n 党建/n 、/w 主题/n 联谊/b 等/udeng 多方面/n 开展/v 合作/vn ，/w 进一步/d 加强/v 了/ule “/w 两/m 新/a ”/w 组织/n 党建/n 工作/vn ，/w 推动/v 跨街/nz 镇/n “/w 两/m 新/a ”/w 组织/n 党组织/n 间/f 的/ude1 交流/vn 、/w 合作/vn ，/w 实现/v [优势/n 互补/vi]/nz 、/w [共同/d 发展/vn]/nz 。/w 
抓/v 廉政/n 。/w 为/p 加强/v 街道/ns “/w [两/q 新/a 组织/n]/nz ”/w [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn ，/w 明确/a 领导干部/nnt 对/p [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 应负/v 的/ude1 责任/n ，/w [街道/ns 党工委/nis]/nt 与/cc [华中/ns 集团/nis]/nt 、/w 海翔/nr 风机/n 等/udeng [6/m 家/q]/mq “/w 两/m 新/a ”/w 党组织/n 代表/nnt 签订/v [党风/n 廉政/n]/nz 建设/v 责任书/n ，/w 为/p 切实/ad 履行/v [党风/n 廉政/n]/nz 职责/n ，/w 保证/v 反腐倡廉/vl [各项/r 工作/vn]/nz 的/ude1 整体/n 推进/vi 打下/v 基础/n 。/w 
精心/ad 组织/n ，/w 多方位/b 提升/v 素养/n 
结合/v 学习/vn 月/n 活动/vn ，/w 开展/v “/w 两/m 新/a ”/w 党员/nnt 培训/vn 。/w 结合/v [第三/m 届/q]/mq “/w 党员/nnt 学习/v 月/n ”/w 活动/vn ，/w 组织/n 了/ule [形式/n 多样/a]/nz 的/ude1 学习/vn 培训/vn 活动/vn 。/w 在/p 学习/v 内容/n 上/f ，/w 街道/ns 根据/p 当前/t 发展/v 实际/n ，/w 与/cc [上海/ns 科技/n 干部/nnt 管理/vn 学院/nis 党委/nis]/nt 开展/v “/w [高科技/n 产业/n]/nz 政策/n 形势/n 分析/vn 及/cc 对/p [移动/vn 互联网/n]/nz 产业园/nz 发展/vn 的/ude1 思考/vn ”/w 为/p 主题/n 的/ude1 中心组/nis 联组/vn 学习/v 活动/vn 、/w 开设/v [城市/n 建设/vn]/nz 专题/n 研修班/nis 、/w 企业/n [经济/n 管理/vn]/nz 培训班/nis 等/udeng ，/w 吸引/v 了/ule “/w 两/m 新/a ”/w 组织/n 的/ude1 党员/nnt 、/w 员工/n 参与/v ，/w 为/p 各/rz “/w 两/m 新/a ”/w 企业/n 提升/v 了/ule 软实力/nz ，/w 助推/vn 了/ule “/w 两/m 新/a ”/w 企业/n 的/ude1 发展/vn 。/w 
开展/v [信息化/vn 培训/vn]/nz ，/w 推动/v 新/a 互动网/nz 建设/vn 。/w 举办/v “/w 两/m 新/a ”/w 党建/n 信息化/vn 暨/cc 书记/nnt 培训班/nis ，/w 邀请/v 区/n 社/n 工委/nis 的/ude1 老师/nnt 为/p [街道/ns 社/n 工委/nis]/nt 下辖/v 的/ude1 “/w 两/m 新/a ”/w 党组织/n 书记/nnt 及/cc 信息员/nnt 开展/v 新/a 互动网/nz 的/ude1 支部/nis 网站/n 创建/v 及/cc 维护/v 讲座/n ，/w 对/p 新/a 互动网/nz 支部/nis 网站/n 创建/v 及/cc 维护/v 的/ude1 每个/r 步骤/n 做/v 了/ule 详细/a 的/ude1 讲解/vn 。/w 通过/p 培训/vn 进一步/d 提高/v “/w 两/m 新/a ”/w 组织/n 网上/s 支部/nis 的/ude1 建站/nz 率/v 及/cc 维护/v 率/v ，/w 进一步/d 拓宽/v “/w 两/m 新/a ”/w 组织生活/n 形式/n ，/w 让/v “/w 两/m 新/a ”/w 党组织/n 工作/vn 在/p 网络/n 平台/n 上/f 实现/v 再/d 延伸/v 。/w 目前/t ，/w [街道/ns 支部/nis]/nt 网站/n 的/ude1 上/f 线/n 率/v 已/d 达/v 100%/m 。/w 
组织/n 优秀/a 团队/n ，/w 展现/v “/w 两/m 新/a ”/w 青年/n 风采/n 。/w 街道/ns 举办/v 青年/n 辩论赛/nz ，/w 各队/r 围绕/v 与/cc 街道/ns 工作/vn 息息相关/vl 的/ude1 辩题/nz 展开/v 唇枪舌剑/vl 的/ude1 辩论/vn 。/w 由/p 街道/ns 下辖/v 的/ude1 [新经济/nz 组织/n]/nz 及/cc [新/a 社会/n 组织/n]/nz [优秀/a 青年/n]/nz 组成/v 的/ude1 “/w 社/n 企/ng 大联盟/nz 队/n ”/w 全程/n 参与/v 辩论赛/nz 各个/rz 环节/n ，/w 并/cc 最终/d 获得/v 优秀/a 辩论/v 队/n 的/ude1 荣誉/n ，/w 展现/v 了/ule “/w 两/m 新/a ”/w 青年/n 睿智/a 、/w 敏捷/a 的/ude1 辩/vg 手/n 风采/n 。/w 
[三/m 大/a]/mq 平台/n ，/w 零距离/nz 服务/v 企业/n 
服务/v 平台/n 。/w 开展/v 了/ule “/w 文化/n 进/vf 企业/n 、/w 服务/v 零距离/nz ”/w 华中/ns 公司/nis 专场/n 活动/vn ，/w 为/p 华中/ns 公司/nis 的/ude1 600多名/m 企业/n 员工/n 提供/v 了/ule 医疗/n 、/w [劳动/vn 保障/vn]/nz 、/w [技能/n 培训/vn]/nz 、/w 维权/n 等/udeng 咨询服务/v 活动/vn 。/w 三季度/nz 组织/n “/w [妇科/nit 普查/vn]/nz 进/vf 企业/n ”/w 生/v 大/a 公司/nis 专场/n 活动/vn ，/w 邀请/v 区/n 妇保院/nis 的/ude1 专家/nnt 医生/nnt 深入/ad 到/v 企业/n 车间/n ，/w 零距离/nz 、/w 面对面/dl 、/w 心/n [贴心/a 服务/vn]/nz 基层/n 女职工/nz 。/w 
沟通/v 平台/n 。/w 继/vg 旅游/vn [餐饮/n 行业/n]/nz 分会/nis 后/f ，/w [街道/ns 商会/nis]/nt 又/d 成立/vi [金融/n 服务业/n]/nz 分会/nis 。/w 将/d [30/m 家/q]/mq 银行/nis 、/w 证券/nis 、/w 基金/n 、/w 股份/n 投资/vn 、/w [融资/vn 担保/vn]/nz 等/udeng [金融/n 服务/vn]/nz 单位/n 纳入/v [会员/nnt 单位/n]/nz ，/w 开展/v 金融/n 精英/n 人才/n 专题/n 培训/v 讲座/n 、/w [互动/vn 交流/vn]/nz 等/udeng 活动/vn ，/w 进一步/d 凝聚/v 嘉定/ns 城区/n 金融/n 精英/n 人才/n 。/w 
走访/v 平台/n 。/w 联合/v [经济/n 管理/vn]/nz 科/n 、/w [嘉城/nz 经济/n 发展/vn 中心/nis]/nt 等/udeng 部门/n ，/w 对/p 街道/ns [100/m 家/q]/mq 重点/n [纳税/vn 大户/n]/nz 、/w [29/m 家/q]/mq 餐饮/n [旅游/vn 企业/n]/nz 、/w [30/m 家/q]/mq [金融/n 服务业/n]/nz 企业/n 开展/v 上门/vn 走访/v 工作/vn ，/w 关心/v 企业/n 的/ude1 [生产/vn 经营/vn]/nz 及/cc [人才/n 队伍/n]/nz 建设/v 情况/n ，/w 帮助/v 解决/vn [实际/n 困难/an]/nz 。/w 如/v 推荐/vn [华中/ns 实业/nis]/nt （/w 集团/nis ）/w [技术/n 总监/nnt]/nnt 徐满红/nr 成功/a 申报/v 上海市/ns 优秀/a 农民工/nnd ，/w 帮助/v 其/rz 及/cc 家人/n 解决/v 了/ule 上海/ns 户口/n ，/w 得到/v 了/ule 企业/n 的/ude1 高度/d 认可/vn 。/w 
（/w 来源/n ：/w [嘉定/ns 区委/nis 组织部/nis]/nt ）/w 
