陪练/vn 拉/v 壮丁/n 
前/f 不久/d ，/w 记者/nnt 去/vf 梅陇/nr 基地/nis 看/v [上海/ns 女篮/nis]/nt 训练/vn ，/w 在/p 隔壁/s 场地/n 上/f 正好/z 碰到/v [上海/ns 青年/n 女篮/nis]/nt 主帅/nnt 张大维/nr ，/w 而/cc 当时/t 在/p 他/rr 面前/f ，/w 只/d 站/vi 着/uzhe [5/m 名/q]/mq 队员/nnt 。/w “/w 小李/nz ，/w 带/v 打球/vn 装备/n 了/ule 吗/y ？/w ”/w 寒暄/v 之后/f ，/w 他/rr 突然/ad 问/v 了/ule 一句/mq 。/w “/w 带/v 了/ule ，/w 车上/s 呢/y ，/w 怎么/ryv ？/w ”/w 记者/nnt [一头/d 雾水/nz]/nz 。/w “/w 去拿/nz 装备/n 吧/y ，/w 陪/v 队员/nnt 们/k 打球/vi ，/w 我们/rr 人/n 不够/a 。/w ”/w 
随后/d ，/w 记者/nnt 换上/v 球衣/n ，/w 当/p 起/vf 了/ule 这/rzv 几名/mq 女篮/nis 队员/nnt 的/ude1 陪练/vn ，/w 至于/p 其他/rzv 的/ude1 陪练/vn 人员/n ，/w 有/vyou 两位/mq 助理教练/nnd 杨正鸣/nr 和/cc 沈瑜/nr ，/w 还有/v 几名/mq 学校/nis 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt …/w …/w 后来/t 记者/nnt 才/d 得知/v ，/w 由于/p 上调/v [一/d 队/n]/mq 等/udeng 原因/n ，/w 这支/r 青年/n 队/n 只/d 剩下/v [6/m 名/q]/mq 队员/nnt (/w 当时/t 有/vyou 一名/mq 队员/nnt 未/d 参加/v 训练/vn )/w 。/w 
训练/vn 总是/d 临时/b 拉/v 壮丁/n 也/d 不是/c 办法/n ，/w 最终/d [上海/ns 体/ng 职/ng 院/n]/nt 方面/n 临时/b 决定/v ，/w 让/v 这/rzv 剩下/v 的/ude1 [6/m 名/q]/mq 队员/nnt 也/d 暂时/d 上调/v 到/v [一/d 队/n]/mq ，/w 平时/t 就/d 跟着/v [一/d 队/n]/mq 练/v 。/w 不过/c [上海/ns 女篮/nis]/nt 目前/t 正在/d 征战/vi WCBA/x 联赛/n ，/w 之前/f 上调/v 的/ude1 [5/m 名/q]/mq 队员/nnt 中/f ，/w 也/d 只有/c 张芷婷/nr 和/cc 李颖韵/nr 两人/mq 能/v 偶尔/d 出场/vi ，/w 其他人/r 哪/ry 还/d 能/v 被/pbei 顾得上/nz ？/w 于是/cc ，/w 在/p 主场/n 比赛/v 时/ng ，/w 这些/rz 青年/n 队员/nnt 就/d 成/v 了/ule [一/d 队/n]/mq 的/ude1 “/w 拉拉队/n ”/w ，/w 而/cc [上海/ns 女篮/nis]/nt 去/vf 客场/n 打/v 比赛/vn 时/ng ，/w 她们/rr 就/d 在/p [另一/m 名/q]/mq 教练/nnt 的/ude1 带领/vn 下/f 独自/d 训练/vn ，/w 这种/r 状况/n 已经/d 持续/vd 了/ule 一个/mq 多/a 月/n …/w …/w 
前途/n 未/d 可知/v 
两年/mq 半/m 以前/f ，/w 上海/ns 篮坛/n 名宿/n 张大维/nr 成为/v [上海/ns 女篮/nis]/nt 总教练/nnt 兼/v 青年队/n 主教练/nnt ，/w 当时/t 他/rr 的/ude1 [主要/b 任务/n]/nz ，/w 就是/v 率/v 青年队/n 的/ude1 这批/r 1995/m 、/w 1996/m 年龄段/n 队员/nnt ，/w 备战/vi 去年/t 辽宁/ns 全运会/n 比赛/vn 。/w 最终/d 在/p 全运会/n 上/f ，/w [上海/ns 青年/n 女篮/nis]/nt 获得/v [第五/m 名/q]/mq ，/w 成绩/n 和/cc 成年/vn 队/n 一样/uyy 。/w 
但/c 全运会/n 之后/f ，/w [12/m 名/q]/mq 队员/nnt 的/ude1 命运/n 发生/v 不同/a 变化/vn ，/w 张芷婷/nr 、/w 李颖韻/nr 等/udeng [5/m 名/q]/mq 队员/nnt 上调/v 到/v [一/d 队/n]/mq ，/w 有/vyou 一名/mq 队员/nnt 去/vf 交大/nis 读书/vi ，/w 剩下/v 的/ude1 [6/m 名/q]/mq 队员/nnt 该/rz 怎么/ryv 安排/v ，/w 成/v 了/ule 一个/mq 尴尬/a 的/ude1 问题/n ：/w 全部/m 上调/v [一/d 队/n]/mq 吧/y ？/w 不/d 太/d 现实/n ；/w 继续/v 保留/vn 队伍/n 吧/y ，/w 不但/c 人手/n 短缺/vi ，/w 似乎/d 也/d 不/d 太/d 现实/n ；/w 遣散/v 回家/vn 吧/y ，/w 又/d 会/v [人才/n 流失/vn]/nz …/w …/w 
据/p 了解/v ，/w 这些/rz 刚/d 征战/vi 完/vi 去年/t 全运会/n U18/x 比赛/vn 的/ude1 青年/n 队员/nnt 到底/d 该/rz 如何/ryv 安置/vn ，/w 还/d 得/ude3 等待/v 下/f 一届/mq 全运会/n 的/ude1 项目/n 安排/v 确定/vn 之后/f 再说/c ：/w 如果/c 届时/d 有/vyou U22/x 这/rzv 一组/mq ，/w 那么/c 她们/rr 这支/r 球队/nis 就/d 将/d 得到/v 保留/vn ，/w 继续/v 为/p 下届/b 全运会/n 服役/vi ；/w 如果/c 只/d 设/v [U18/x 青年/n 组/n]/nt ，/w 那/rzv 她们/rr 已经/d 失去/v 了/ule 用处/n ，/w 可能/v 就/d 得/ude3 [自谋/v 出路/n]/nz 了/ule 。/w 张大维/nr 透露/v 说/v ，/w 由于/p [前途/n 未卜/nz]/nz 人心/n 不定/d ，/w 目前/t 这些/rz 队员/nnt 中/f 已经/d 有/vyou [几/d 人/n]/mq 不想/v 再继续/nz 练/v 下去/vf 了/ule 。/w 
这/rzv 是/vshi 谁/ry 的/ude1 错/v 
如果/c 这/rzv 几名/mq 队员/nnt 真的/d 就此/d 提前/vd 退役/vi ，/w 那么/c 这/rzv 对于/p 本来/d 后备/b 力量/n 就/d 很/d 薄弱/a 的/ude1 [上海/ns 女篮/nis]/nt 来说/uls ，/w 无疑/d 会/v 产生/vn 一种/mq 鸟尽弓藏/nz 的/ude1 [负面/b 影响/vn]/nz 。/w “/w 现在/t 的/ude1 [上海/ns 女篮/nis]/nt ，/w 年龄/n 跨度/n 太大/d ，/w 老/a 队员/nnt 和/cc 小/a 队员/nnt 差/a 了/ule 都/d 有/vyou 十岁/mq ，/w 这/rzv 对/p 队伍/n 的/ude1 发展/vn 没有/v 好处/n 。/w ”/w 张大维/nr 无奈/d 地/ude2 说/v ，/w “/w 下/f 一个/mq 青年队/n 的/ude1 组队/vi ，/w 肯定/v 还是/c 为了/p 下届/b 全运会/n ，/w 这种/r 思路/n 会/v 耽误/v 很多/m 苗子/n ，/w 1999/m 、/w 2000/m 年龄段/n 是/vshi 下届/b 全运会/n 适龄/b 球员/nnt ，/w 那/rzv 1997/m 、/w 1998/m 年龄段/n 的/ude1 球员/nnt 怎么办/ryv ？/w 是不是/v 只有/c 改/v 年龄/n 以/p 大/a 打/v 小/a 一条路/nz 了/ule ？/w ”/w 
张大维/nr 、/w 杨正鸣/nr 都/d 很/d 同情/vn 这些/rz 队员/nnt 的/ude1 遭遇/vn ，/w 可是/c 他们/rr 也/d 没/d 办法/n 解决/v 。/w “/w 如果/c 从/p 一线/n 队/n 的/ude1 [实际/n 需要/v]/nz 角度/n 出发/vi ，/w 青年队/n 应该/v 是/vshi 两年/mq 一个/mq 年龄段/n 来/vf 培养/v ，/w 而/cc 不是/c 全运会/n 的/ude1 4年/t 一个/mq 年龄段/n 。/w ”/w 张大维/nr 说/v 。/w 可/v 这些/rz 事情/n 不是/c 教练/nnt 们/k 能/v 决定/vn 的/ude1 。/w 
一切/rz 为了/p 全/a 运/v ，/w 在/p 这/rzv 一大/n 原则/n 下/f ，/w [上海/ns 女篮/nis]/nt 的/ude1 [梯队/n 建设/vn]/nz 由/p 正常/a 的/ude1 两年/mq 一批/mq 变成/v 了/ule 四年/t 一批/mq ，/w 其/rz 结果/n 就是/v 打/v 得了/vi 全运会/n 的/ude1 打/v 不/d 了/ule 联赛/n ，/w 而/cc 如果/c 登/v 不/d 上/f 联赛/n 这个/rz 最高/a 殿堂/n ，/w 往往/d 就/d 意味着/v 之前/f 的/ude1 努力/ad [全部/m 成/v]/mq 了/ule 无用功/n 。/w 
对于/p 这些/rz [年轻/a 队员/nnt]/nz 来说/uls ，/w 她们/rr 热爱/v 篮球/n ，/w 并/cc 为此/bl 付出/v 汗水/n 和/cc 泪水/n ，/w 可是/c 却/d 不得不/d 过早/d 地/ude2 在/p 命运/n 的/ude1 十字路口/n 抉择/vn 和/cc 迷茫/a —/w —/w 这/rzv 是/vshi 谁/ry 的/ude1 错/v ？/w 这些/rz 哀愁/an 又/d 该/rz 如何/ryv 避免/v ？/w （/w 记者/nnt 李元春/nr ）/w 

