随着/p [马鞍山/ns 长江/ns 大桥/n]/nz 的/ude1 建成/vn 通车/vi ，/w 为/p 方便/a 新区/n 群众/n 观赏/v 马鞍山/ns 大桥/n 的/ude1 靓/n 影/ng 和/cc 风采/n ，/w 郑蒲港/nr 新区/n 公交/b 有限公司/nis 从/p 2013年12月31日/t 起/vf 开通/v 大桥/n 公交/b 班/n 线/n ，/w 由于/p 群众/n 感受/v 大桥/n 美景/n 的/ude1 热情/an 太/d 过/uguo 高涨/a ，/w 大批/m 群众/n 聚集/v 在/p [马鞍山/ns 长江/ns 大桥/n]/nz 郑蒲港/nr 进出口/v 处/n 。/w 为/p 方便/a [广大/b 群众/n]/nz 乘坐/v 大桥/n 公交/b 班/n 线/n ，/w 规范/v 乘坐/v 秩序/n ，/w 郑蒲港/nr 新区/n 姥/n 桥/n [交警/nnd 中队/nis]/nto 结合/v 辖区/n [实际/n 情况/n]/nz ，/w 严密/a 部署/vn ，/w 全力/d 确保/v 大桥/n 公交/b 专线/n 安全/an 、/w 有序/a 通行/vi 。/w 
一/m 是/vshi 严格/ad 执勤/vi 时间/n 。/w 中队/nis 加大/v 执勤/vn 力度/n ，/w 要求/n 在/p [7/m 天/qt]/mq 中/f 每天/r 上午/t 8时/t 至/p 下午/t 17时/t 安排/v 两名/mq 民警/nnt 执勤/vi ，/w 同时/c 组织/n 群众/n 现场/s 排队/vi ，/w 散发/v 排队/vn 号码/n ，/w 引导/v 群众/n 上/f 、/w 下/f 公交车/nz 按/p 号/q 落座/vi ，/w 保证/v 公交车/nz 不/d 超员/v ，/w 维护/v 好/a 行车/vn 秩序/n 。/w 
二/m 是/vshi 明确/a 执勤/vi 职责/n 。/w 中队/nis 要求/n 执勤/vi 民警/nnt 规范/v 群众/n 乘坐/v 秩序/n ，/w 清理/v 周边/n 的/ude1 车辆/n 乱/d 停/vi 乱放/v 行为/n ，/w 指定/v 自行车/n 、/w 电动车/n 的/ude1 摆放/vn 位置/n ，/w 并/cc 做好/v 交通/n 疏导/v 工作/vn 。/w 
三/m 是/vshi 成立/vi [交通/n 应急/vn 工作组/nis]/nt 。/w 为/p 提高/v [快速/d 反应/vn]/nz 能力/n ，/w 中队/nis 成立/vi 了/ule 一支/mq [交通/n 应急/vn 工作组/nis]/nt ，/w 由/p 中队长/nnt 统一/vn 指挥/v 调度/vn ，/w 人员/n 不少/m 于/p [5/m 人/n]/mq ，/w 应对/v 各类/r 突发性/b 交通/n 事件/n 。/w 
四/m 是/vshi 加强/v [宣传/vn 工作/vn]/nz 。/w 主动/ad 向/p 群众/n 散发/v [交通/n 安全/an 宣传/vn]/nz 资料/n ，/w 告戒/v [广大/b 群众/n]/nz ，/w 为了/p 您/rr 个人/n 的/ude1 安全/an 及/cc 家庭/n 的/ude1 幸福/a ，/w 不要/d 步行/vi ，/w 骑/v 自行车/n 、/w 摩托车/n ，/w 驾驶/v 拖拉机/n 上/f 高速公路/n 行驶/vi 。/w （/w 马骏/nr ）/w 
