据/p [英国/ns 路透社/nt]/nt 1月6日/t 报道/v ，/w 丰田/nz 和/cc 本田/ntc 公司/nis 公布/v 了/ule 2013年/t 在/p 华/b 销售/v 新纪录/nz ，/w [数据/n 显示/v]/nz 日/b 系/v 车/n 已/d 从/p [抵制/v 日货/n]/nz 的/ude1 冲击/vn 中/f 恢复/v 过来/vf 。/w 
丰田/nz 高/a 管/v 表示/vn ，/w 2012年/t 因/p 钓鱼岛/ns 事件/n 引发/v 的/ude1 中国/ns [抵制/v 日货/n]/nz 行动/vn 对/p 丰田/nz 销量/n [影响/vn 很大/d]/nz 。/w 当年/t [第四/m 季度/n]/nz 发布/v 的/ude1 [紧凑型/b 城市/n]/nz SUV/x 丰田/nz RAV4/x 和/cc 其他/rzv 新车型/nz 一道/d ，/w 使/v 丰田/nz 得以/v 从/p 销量/n 下跌/vi 中/f 恢复/v 过来/vf 。/w 2014年4月/t 起/vf 日本/ns 消费税/n 提/v 至/p 8%/m ，/w 而/cc 日本/ns [新兴/b 市场/n]/nz 今年/t 也/d 将/d 继续/v 放缓/v ，/w 因此/c 丰田/nz 或/c 将/d 更/d 依靠/v [中国/ns 市场/n]/nz 以/p 实现/v 销量/n 增长/v 。/w 
尽管/c 丰田/nz 等/udeng 日/b 系/v 车/n 企/ng 在/p 2013年末/t 基本/a 恢复/v 到/v 了/ule [抵制/v 日货/n]/nz 前/f 的/ude1 销量/n 水平/n ，/w 但是/c 他们/rr 又/d 将/d 面临/v 新的/a 问题/n 。/w 其中/rz 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 上月/t 参拜/v 晋国/ns 神社/nz 的/ude1 行为/n 又/d 引起/v 了/ule 中国/ns 和/cc 韩国/nsf 的/ude1 不满/an ，/w 而/cc 美国/nsf 方面/n 也/d 对此/d 表示/v 失望/a ，/w 担心/v 此举/rzv 将/d 会/v 恶化/vn 北亚/ns 地区/n 局势/n 。/w 日/b 系/v 车在华/nr 或/c 将/d 再/d 受/v 抵制/vn 。/w （/w 环球网/nz [综合/vn 报道/v]/nz ）/w 
