据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [新闻/n 和/cc 报纸/n 摘要/n]/nz 》/w 报道/v ，/w [海关/nis 总署/nis]/nto 最新/a 统计/vn ，/w 去年/t 1到11/m 月/n ，/w 我国/n 累计/vd 进口/v 煤炭/n [2/m ./w 92/m 亿吨/q]/mq ，/w 全年/n 进口量/n 超过/v [3/m 亿吨/q]/mq [已/d 成/v 定局/n]/nz 。/w 我国/n 煤炭/n 进口量/n 已经/d 连续/a 三年/t 居/v [世界/n 第一/m]/nz 。/w 受/v 进口/vn 煤/n 增加/v 及/cc 供需/n 关系/n 影响/vn ，/w 国内/s [煤炭/n 价格/n]/nz 开始/v 步入/v [下降/vi 通道/n]/nz 。/w 
我国/n [煤炭/n 储量/n]/nz 居/v 世界/n [第三/m 位/q]/mq ，/w [国家/n 能源局/nis]/nto 数据/n 还/d 显示/v ，/w 我国/n 现有/v 及/cc 在/p 建/v 煤矿/nis 煤炭/n 生产能力/n 每年/r [40/m 亿吨/q]/mq 。/w 为什么/ryv 还要/d 大量/m 进口/v 煤炭/n 呢/y ？/w [北京/ns 能源/n 发展/vn 研究/vn 基地/nis]/nt [首席/n 专家/nnt]/nnt 谭忠富/nr 指出/v ，/w 首先/d 是/vshi 由于/p 国内/s 煤炭/n [市场/n 价格/n]/nz 不/d 稳定/an 。/w 
谭忠富/nr ：/w “/w 前些年/t [煤炭/n 价格/n]/nz 高/a 得/ude3 超出/v 了/ule 发电/vn 企业/n 的/ude1 [承受/v 能力/n]/nz ，/w 出现/v 发电/vn 企业/n 大面积/d 亏损/vn 。/w 发电/vn 企业/n 早就/d 已经/d 开始/v 寻求/v 海外/s 煤/n 。/w 这种/r 现象/n 的/ude1 存在/vn 以前/f 就/d 出现/v 了/ule 。/w ”/w 
[福建/ns 华电/nr 可/v 门/n 发电/vn 有限公司/nis]/ntc 是/vshi 一家/n 沿海/f 建设/vn 的/ude1 大型/b 电厂/nis ，/w 燃料/n 管理部/nis 主任/nnt 邓庆林/nr 介绍/v ：/w “/w 2013年/t 我们/rr 进口/v 煤/n 占/v 了/ule [80/m %/w 多/a]/mq ，/w 国内/s 煤/n 只/d 占/v 了/ule 百分之十几/m 。/w 到/v 港/n 价格/n 跟/p 国内/s 比/p 每吨/q 的/ude1 差价/n 在/p [80/m -/w 60/m 元/q]/mq 左右/f 。/w ”/w 
[中国/ns 煤炭/n]/nz 网/n 专家/nnt 李学刚/nr 指出/v ，/w 新的/a 一年/mq ，/w 受制/v 于/p 煤炭/n 进口/vn 增加/v 以及/cc 环保/n 压力/n ，/w 国内/s 煤炭/n 供大于求/vl 的/ude1 形势/n 更加/d 严峻/a 。/w 但/c 从/p 进口/v 煤炭/n 结构/n 来看/u 14年/t 应该/v 有些/rz 可喜/a 的/ude1 变化/vn 。/w 
李学刚/nr ：/w “/w 动力煤/nz 的/ude1 进口/vn 增速/n 和/cc 增量/n 都/d 比/p 前/f 几年/mq 有/vyou 明显/a 放缓/v 。/w 去年/t 进口/vn [一半/m 以上/f]/mq 来自/v 于/p 炼焦煤/nz 。/w 进口/vn 持续增长/v 的/ude1 状况/n 14年/t 可能会/nz 有一个/mq 明显/a 地/ude2 改善/v 。/w ”/w 记者/nnt 费磊/nr 
