上甘岭/ns 阵地/n （/w 图片/n 来源/n ：/w 《/w [解读/v 抗美援朝/n 战争/n]/nz 》/w )/w 
汪晖/nr ，/w 1959年10月/t 生/v ，/w 现/tg 为/p [清华大学/ntu 人文/n 学院/nis]/nt 教授/nnt （/w 资料/n 图/n ）/w 
本文/r 节选/v 自/p 《/w [二十/m 世纪/n]/nz [中国/ns 历史/n]/nz 视野/n 下/f 的/ude1 [抗美援朝/n 战争/n]/nz 》/w [一/d 文/ng]/mq ，/w 文章/n 原载/v 于/p 《/w 文化/n 纵横/v 》/w 2013年/t [第/m 6/m 期/qv]/mq 。/w 转载/v 请/v 注明/v 来源/n 
“/w 对/p 中国/ns 、/w 对/p 朝鲜/nsf 、/w 对/p 东方/s 、/w 对/p 世界/n 都/d 有利/a ”/w ：/w [抗美援朝/n 战争/n]/nz 的/ude1 历史/n 条件/n 
1/m 、/w 抗美援朝/n 、/w 保家卫国/vl 与/cc 新中国/nz 的/ude1 意义/n 
根据/p [解密/vi 档案/n]/nz 和/cc 当事人/n 回忆/v ，/w [朝鲜/nsf 战争/n]/nz 爆发/v 时/ng ，/w 中美/n 双方/n 均/d 感/vg 突兀/vi ，/w 也/d 都/d 怀疑/v 是/vshi 对方/n 策划/vn 了/ule 战争/n ，/w 但/c 这/rzv 并不/d 意味着/v 战争/n 的/ude1 爆发/vn 是/vshi 一个/mq [偶发/b 事件/n]/nz 。/w 从/p 1949年10月/t 到/v 1950年9月/t 最初/d 公开/ad 提出/v 中国/ns 要/v 卷入/v 战争/n ，/w 新中国/nz 建立/v 尚/d 不足/an 一年/mq 。/w 百废待兴/vl ，/w 中共/n 内部/f 的/ude1 主导/n 意见/n 是/vshi 不想/v 卷入/v 战争/n 。/w 1949年/t 比较/d 强调/v 的/ude1 事情/n 是/vshi 肃清/v 残匪/n ，/w 是/vshi 中国人民解放军/nt 和/cc 各级/r 党/n 的/ude1 机关/n 迅速/ad 转变/v 职能/n ，/w 是/vshi 工作/vn 重点/n 从/p 农村/n 转向/vi 城市/n ，/w 是/vshi 解放军/nnd 正规化/vn ，/w 搞/v 文化教育/n ，/w 是/vshi 已经/d 提/v 上/f 日程/n 的/ude1 民族/n 区域/n 问题/n ，/w 更/d 不要/d 说/v 战后/t 的/ude1 恢复/vn 重建/v 了/ule 。/w 1950年6月/t 全国/n [政协/nis 第二次/mq 会议/n]/nz 召开/v ，/w 会议/n [反复/d 强调/v]/nz 的/ude1 主题/n 就是/v 土地改革/n ；/w [/w 5/m ]/w 毛泽东/nr 告诫/v 全党/n “/w 不要/d [四面/f 出击/vi]/nz ”/w 。/w [/w 6/m ]/w [朝鲜/nsf 战争/n]/nz 爆发/v 的/ude1 时刻/n ，/w 中国人民解放军/nt 的/ude1 [主力/nnt 部队/nis]/nz 正在/d 转进/nz 新疆/ns 、/w 西藏/ns 途中/s ，/w 并/cc 在/p 东南/f 与/cc 国民党/n 争夺/v 沿海/f 岛屿/n 。/w 总之/c ，/w 新中国/nz 没有/v 加入/vn 到/v 这场/r 战争/n 中/f 的/ude1 准备/vn 。/w 
但是/c ，/w 这/rzv 并不/d 等于/v 说/v [朝鲜/nsf 战争/n]/nz 的/ude1 爆发/vn 与/cc 中国/ns [毫无/v 关系/n]/nz 。/w 在/p 日本/ns 殖民主义/n 统治/vn 下/f ，/w [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 的/ude1 [抵抗/vn 力量/n]/nz 早已/d 与/cc [中国/ns 人民/n]/nz 的/ude1 [民族/n 解放战争/n]/nz 密切相关/v 。/w 1949年5月/t ，/w 毛泽东/nr 同意/v 将/d 参加/v 中国/ns 的/ude1 解放战争/n 、/w 原/b 隶属/v [中国人民解放军/nt 第四/m 野战军/n]/nz 的/ude1 [三/m 个/q]/mq 朝鲜/nsf 师/ng 移交/v 朝鲜/nsf ，/w 其中/rz 两个/mq 师/ng 于/p 同年/d 7月/t 抵达/v 朝鲜/nsf ，/w 另一个/mq 师/ng 整编/v 为/p 一个/mq 师/ng 和/cc 一个/mq 团/n ，/w 于/p 1950年3/t 至/p 4月/t 间/f 移交/v 朝方/nz 。/w [/w 7/m ]/w 这/rzv 是/vshi [中国/ns 革命/vn]/nz 与/cc 周边/n 关系/n 的/ude1 一个/mq 历史/n 延伸/v ，/w 也/d 是/vshi [中国/ns 革命/vn]/nz 者/k 对/p [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 南北/f 对峙/vi 格局/n 的/ude1 实质/n 回应/vn 。/w 1950年10月初/t ，/w 毛泽东/nr 决定/v 参战/vn ，/w 这个/rz 决定/v 不是/c 从/p 战争/n 由/p 谁/ry 挑起/v 这/rzv 一/m 问题/n 出发/vi ，/w 而是/c 从/p 对/p 战争/n 进程/n 及其/cc 对/p [整个/b 世界/n]/nz 格局/n 的/ude1 影响/vn 的/ude1 判断/vn 出发/vi 的/ude1 。/w 他/rr 给/p 当时/t 在/p 苏联/ns 的/ude1 周恩来/nr 发电/vn ，/w 指出/v 采取/v 参战/vn 的/ude1 积极/ad 政策/n ，/w “/w 对/p 中国/ns ，/w 对/p 朝鲜/nsf ，/w 对/p 东方/s ，/w 对/p 世界/n 都/d 极为/d 有利/a ”/w 。/w [/w 8/m ]/w 
“/w 抗美援朝/n ，/w 保家卫国/vl ”/w 这/rzv 一/m 口号/n 准确/a 地/ude2 概括/v 了/ule 中国/ns 参战/vi “/w 对/p 中国/ns ，/w 对/p 朝鲜/nsf ”/w 极为/d 有利/a 的/ude1 方面/n 。/w 美军/n 在/p [仁川/ns 登陆/vi]/nz 后/f ，/w 凭借/p 其/rz 军事/n 优势/n ，/w 迅速/ad 北/f 进/vf ，/w 威胁/v [中国/ns 东北/ns]/nz ，/w 朝鲜/nsf 方面/n 面临/v 军事/n 崩溃/vi 的/ude1 局面/n 。/w 中国/ns 出兵/v 对于/p 朝鲜/nsf 方面/n 的/ude1 支持/vn 是/vshi 显而易见/bl 的/ude1 。/w [美国/nsf 中央/n 情报局/nis]/nto 曾/d 推断/v 中国/ns 出兵/v 最/d 直接/ad 的/ude1 原因/n 可能/v 是/vshi 担心/v [联合/vd 国军/n]/nz 会/v 入侵/vn 东北/ns 、/w 破坏/v [水丰/nz 水电站/nis]/nt 和/cc 鸭绿江/ns 沿岸/f 的/ude1 发电/vn 设施/n 。/w [/w 9/m ]/w 1950年11月10日/t ，/w 法国/nsf 在/p 联合国/nt 提出/v 议案/n ，/w 呼吁/v [中国/ns 军队/n]/nt 撤出/v 朝鲜/nsf ，/w 保证/v 中国/ns 边界/n 不/d 受/v 侵犯/vn 。/w 这个/rz 议案/n 立刻/d 得到/v 美英/n 等/udeng [六/m 个/q]/mq 国家/n 的/ude1 支持/vn ，/w 却/d 被/pbei 苏联/ns 否决/v 。/w 这些/rz 事实/n 也/d 为/p 当代/t 历史/n 叙述/v 提供/v 了/ule 素材/n ，/w 即/v 中国/ns 是/vshi 在/p 误判/vn 的/ude1 条件/n 下/f 、/w 由于/p 苏联/ns 否决/v 了/ule 这项/r 议案/n 而/cc 介入/v 战争/n 的/ude1 。/w 如果/c 美国/nsf 没有/v 进攻/vn 中国/ns 的/ude1 计划/n 而/cc 中国/ns 出兵/v 朝鲜/nsf ，/w “/w 保家卫国/vl ”/w 的/ude1 意义/n 何/ry 在/p ？/w 
