原/b 标题/n ：/w 要/v 不要/d 查清/v “/w 谁/ry 保护/vn 了/ule 倪发科/nr ”/w ？/w 
经过/p 两个/mq 多/a 月/n 的/ude1 调查/vn ，/w [中央/n 纪委/nnt]/nt 查实/v 了/ule 安徽/ns 原/b 副省长/nnt 倪发科/nr 的/ude1 受贿/vn 问题/n 。/w 在/p 接受/v 组织/n 调查/v 时/ng ，/w 倪发科/nr 曾经/d 抱怨/v ：/w “/w 如果/c 组织/n 上/f 早/a 提醒/v 或/c 早/a 处理/vn 我/rr 两年/mq ，/w 我/rr 给/p 国家/n 造成/v 的/ude1 损失/n 也/d 不至于/d 这么/rz 大/a 。/w ”/w 
贪官/n 被/pbei 查/v 后/f 发出/v 抱怨/vn 的/ude1 情况/n 并/cc 不少/m ，/w 但/c 像/v 倪发科/nr 这样/rzv 抱怨/v 组织/n 上/f 查处/v 迟/a 了/ule 的/ude1 ，/w 还是/c 有点/d 新鲜感/n 。/w 而且/c ，/w 他/rr 的/ude1 抱怨/vn 内容/n 也/d 比较/d “/w 高调/n ”/w ，/w 是/vshi 抱怨/v 自己/rr 给/p 国家/n 造成/v 的/ude1 损失/n 增大/v 了/ule 。/w 可能/v 有/vyou 不少/m 网友/n ，/w 都会/n 对/p 倪发科/nr 的/ude1 抱怨/vn 不屑一顾/vl 。/w 但/c 倪发科/nr 短短的/z [两/q 句话/q]/mq 包含/v 了/ule 较多/d 的/ude1 信息量/n 。/w 
一方面/c ，/w 倪发科/nr 承认/v 自己/rr 的/ude1 腐败/an 给/p 国家/n 带来/v 了/ule 巨大/a 的/ude1 损失/n ，/w 这/rzv 是/vshi 真话/n 。/w 比如/v ，/w 倪发科/nr 先后/d 收受/v [安徽/ns 首/q 矿/n 大昌/nz 金属/n 材料/n 有限公司/nis]/ntc [监事会/n 主席/nnt]/nnt 吉立昌/nr 所/usuo 送/v 的/ude1 玉石/n ，/w 价值/n 在/p [500/m 万元/q]/mq 以上/f ，/w 倪发科/nr 为/p 吉立昌/nr 所/usuo 谋取/v 的/ude1 利益/n 应该/v 在/p [数千/m 万元/q]/mq 。/w 事实上/bl ，/w 2001年/t [大昌/nz 矿业/nis]/nt 来到/v 霍邱/ns 时/ng 做/v 得/ude3 非常/d 差/a ，/w 他/rr 的/ude1 铁矿/n 根本/a 没/d 人/n 要/v ，/w 但/c 现在/t 身家/n 至少/d [20/m 亿元/q]/mq ，/w 就是/v 倪发科/nr 帮助/v 的/ude1 结果/n 。/w 
现在/t ，/w 倪发科/nr 抱怨/v 了/ule 。/w 假如/c 早/a 两年/mq 被/pbei 查处/v ，/w 一方面/c 国家/n 不至于/d 遭受/v 巨大/a 损失/n ，/w 另一方面/c 自己/rr 的/ude1 罪行/n 也/d 不至于/d 如此/rzv 严重/a 。/w 那么/c ，/w 倪发科/nr 为什么/ryv 历次/b 风险/n 都/d 能/v 平安/a 度过/v ？/w 这/rzv 应该/v 有/vyou 个/q 答案/n 。/w 查/v 一/m 查/v 是/vshi 谁/ry 保住/v 了/ule 倪发科/nr ，/w 查/v 一/m 查/v 他/rr 又/d 为什么/ryv 要/v 保/v 倪发科/nr ？/w 是/vshi 自己/rr 和/cc [腐败/an 分子/n]/nz 有/vyou 牵连/v ，/w 还是/c 错误/n 理解/v 了/ule 党/n 的/ude1 干部/nnt 政策/n ？/w 
不过/c ，/w 比/p 查清/v “/w 谁/ry 保护/vn 了/ule 倪发科/nr ”/w 更/d 重要/a 的/ude1 是/vshi 他/rr 为什么/ryv 能/v 保护/vn 倪发科/nr ？/w 这/rzv 才/d 是/vshi 反腐败/nz 的/ude1 关键/n 问题/n 。/w 这/rzv 牵涉/v 到/v 一个/mq [根本/a 问题/n]/nz ：/w 到底/d 是/vshi 制度/n 反/vi 腐/vg ，/w 还是/c 权力/n 反/vi 腐/vg ？/w 如果/c 反腐败/nz 靠/v 的/ude1 是/vshi 制度/n ，/w 那么/c ，/w 任何人/r 只要/c 被/pbei 举报/vn 了/ule ，/w 就/d 一/m 查/v 到底/d ，/w 违法必究/vl ；/w 如果/c 是/vshi 权力/n 反/vi 腐/vg ，/w 腐败/an 反/vi 不/d 反/vi ，/w 是/vshi 由/p 权力/n 者/k 决定/v 的/ude1 。/w 某个/rz 权威/n 决心/n 反/vi 腐/vg ，/w 就/d 能/v 掀起/v 反/vi 腐/vg 高潮/n ；/w 某个/rz 领导/n 不想/v 反/vi 腐/vg ，/w 他/rr 就/d 能/v 决定/vn 某个/rz 案子/n 不/d 查/v 不/d 办/v ，/w 甚至/d 包庇/v 纵容/vn 腐败/an 也/d 很容易/nz 做到/v 。/w 在/p 这样/rzv 的/ude1 体制/n 下/f ，/w 要/v 保护/vn 某个/rz [腐败/an 分子/n]/nz ，/w 只是/d 一句话/l 的/ude1 事儿/n 。/w 
反腐败/nz 的/ude1 出路/n 在于/v 法治/n 反/vi 腐/vg 。/w 人们/n 希望/v 的/ude1 是/vshi ，/w 当/p 一个/mq [腐败/an 分子/n]/nz 被/pbei 举报/vn 了/ule ，/w 全中国/nz 没有/v 任何/rz 一个/mq 权力/n 者/k 可以/v “/w 保护/vn ”/w 。/w 这样/rzv 的/ude1 反腐败/nz 才/d 是/vshi 彻底/ad 的/ude1 ，/w 也/d 才/d 公平/a 的/ude1 。/w 从/p 权力/n 反/vi 腐/vg 到/v 法治/n 反/vi 腐/vg 还有/v 很长/d 的/ude1 路/n 要/v 走/v ，/w 但是/c 必须/d 开启/v 这个/rz 征程/n ，/w 加快/v 法治/n 反/vi 腐/vg 的/ude1 进度/n 。/w 
殷国安/nr (/w 江苏/ns 职员/nnt )/w 
