核心/n 提示/v ：/w 正在/d 我/rr 纳闷/v 时/ng ，/w 看见/v 一群/mq 穿着/n 空军/nis 衣服/n 的/ude1 年轻人/n 上/f 了/ule 飞机/n 。/w 我/rr 认出/v 其中/rz 一位/mq 瘦瘦/nz 的/ude1 女/b 军人/nnt 是/vshi 林立衡/nr ，/w 因为/c 她/rr 以前/f 在/p 我们/rr 部队/nis 蹲/v 过/uguo 点/qt 。/w 等到/v 人/n 都/d 坐/v 齐/a ，/w 我/rr 准备/v 推/v 操纵杆/n 滑行/vi 的/ude1 时候/n ，/w 林立衡/nr 突然/ad 说/v ：/w “/w 不行/a 不行/a ，/w 还/d 有点/d 事儿/n ，/w 停/vi 一下/mq ！/w ”/w 后来/t 知道/v ，/w 是/vshi 林立衡/nr 落/v 了/ule [一/d 双/q]/mq 皮鞋/n 要/v 回去/v 拿/v ，/w 于是/cc 我们/rr 等/udeng 了/ule [40/m 分钟/qt]/mq ，/w 等/udeng 她/rr 第二次/mq 上/f 飞机/n ，/w 才/d 开始/v 正常/a 飞/vi 。/w 
1966年/t 林立衡/nr 在/p 天安门/ns 向/p 毛泽东/nr 敬礼/vi 资料/n 图/n 
本文/r 摘自/v 荆楚网/nr 作者/nnt ：/w 康庭梓/nr 口述/v 李菁/nr 主笔/nnt 原/b 题为/v ：/w 我/rr 人生/n 的/ude1 [最后/f 一次/mq]/nz 飞行/vn 
和/cc 林立果/nr 同车/nz 抵达/v 的/ude1 还有/v 两个/mq 不到/v [20/m 岁/qt]/mq 的/ude1 女孩子/n ，/w 身材/n 高挑/a ，/w 眉清目秀/al ，/w 身上/s 的/ude1 空军/nis 军装/n 显得/v 有些/rz 肥大/a 。/w 
这次/r 专机/n 就是/v 林立果/nr 、/w 刘沛丰/nr 、/w 程洪珍/nr 和/cc 那/rzv 两个/mq 女兵/nnd ，/w 一共/d [5/m 位/q]/mq 乘客/n 。/w 
19点40分/t ，/w [256/m 号/q]/mq 三叉戟/nz 从/p [西郊/s 机场/nis]/nz 起飞/vi 。/w 这/rzv 是/vshi [256/m 号/q]/mq 三叉戟/nz 第一次/mq 被/pbei 正式/ad 投入/v 使用/vn ：/w 机长/nnt 是/vshi 潘景寅/nr ，/w 第一/m 副驾驶/nnt 是/vshi 陈联炳/nr ，/w 我/rr 是/vshi 第二/m 副驾驶/nnt 。/w 飞/vi 比较/d 长/a 的/ude1 航线/n ，/w 或者/c 领导/n 当/p 机长/nnt 的/ude1 时候/n ，/w 一般/ad 会/v 配/v 第二/m 副驾驶/nnt ，/w 以便/d 可以/v 随时/d 提供/v 帮助/vn 。/w 但/c 驾驶舱/n 里/f 没有/v 第二/m 副驾驶/nnt 的/ude1 位置/n ，/w 所以/c 飞机/n 起飞/vi 后/f ，/w 我/rr 就坐/vi 在/p 包厢/n 的/ude1 沙发/n 上/f 。/w 我/rr 无意间/d 往后/t 舱/n 扫/v 了/ule 一眼/d ，/w 正好/z 看见/v 林立果/nr 和/cc 刘沛丰/nr 隔着/v 茶几/n 在/p 交谈/vi 。/w 林立果/nr 见/v 了/ule 我/rr 之后/f 不再/d 说话/vi 。/w 事后/f 想/v 起来/vf ，/w 他/rr 的/ude1 表情/n 异常/a 沉重/a 。/w 
[35/m 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 飞机/n 降落/vi 在/p [山海关/ns 机场/nis]/nz 。/w 下/f 飞机/n 前/f ，/w 林立果/nr 礼节性/n 地/ude2 同/p [机组/n 成员/nnt]/nz 握手/vi ，/w 还/d [一/d 脸/n]/mq 庄重/a 地/ude2 说/v 了/ule 句/q ：/w “/w 明天/t 首长/nnt 要/v 坐/v 这/rzv 架/qv 飞机/n ，/w 我/rr 代表/nnt 首长/nnt 感谢/v 大家/rr 。/w ”/w 林立果/nr 当时/t 虽然/c 只有/c [26/m 岁/qt]/mq ，/w 但/c 身份/n 已经/d 是/vshi [空军/nis 作战/vi]/nz 部/q 副部长/nnt ，/w 他/rr 那时/rzt 也/d 经常/d 以/p 林彪/nr 代言人/nnt 的/ude1 身份/n 出现/v 在/p 很多/m 场合/n 。/w 所以/c 他/rr 的/ude1 这/rzv 一番话/n 在/p 我们/rr 听/v 来/vf ，/w 也/d 没有/v 什么/ry 不/d 正常/a 的/ude1 。/w 
林立果/nr 等/udeng 人/n 下/f 飞机/n 后/f ，/w [机组/n 人员/n]/nz 开始/v 例行检查/v 。/w 我/rr 在/p 后面/f 帮/v 机械师/nnt 张延奎/nr 往/p 发动机/n 里/f 加/v 润滑油/n 。/w 这时/rzt ，/w 我/rr 看见/v 潘景寅/nr 走到/vf 李平/nr 跟前/f 说/v ：/w “/w 待会儿/d 把/pba 飞机/n 加/v 到/v [17/m 吨/q]/mq 。/w ”/w 这/rzv 是/vshi 潘景寅/nr 第二次/mq 嘱咐/v 加油/vn ，/w 我/rr 一/m 听/v ，/w 马上/d 就/d 问/v ：/w “/w 为什么/ryv 加/v 这么/rz 多/a 油/n ，/w 明天/t 上/f 哪儿/rys 去/vf 啊/y ？/w ”/w 当时/t 我/rr 满/a 脑子/n 想/v 的/ude1 是/vshi 把/pba “/w 林/ng 副统帅/nnt ”/w 拉/v 回/v 北京/ns 参加/v [国庆/n 庆典/n]/nz ，/w 哪/ry 用/p 得/ude3 着/uzhe [17/m 吨/q]/mq 油/n ？/w 潘景寅/nr 没有/v 直接/ad 回答/v 我/rr 的/ude1 问题/n ，/w 他/rr 只是/d 说/v ：/w “/w 一会儿/mq 咱们/rr 上/f 了/ule 飞机/n 研究/vn 一下/mq 航线/n 。/w ”/w 他/rr 这么/rz [一/d 说/v]/mq 我/rr 也/d 没/d 吭声/vi 。/w 
其实/d 就/d 在/p [5/m 天/qt]/mq 前/f ，/w 也/d 就是/v 9月7日/t ，/w 我/rr 自己/rr 刚刚/d 飞/vi 了/ule 一次/mq 山海关/ns 。/w 这一次/mq 飞行/vn 性质/n 也/d 是/vshi “/w [训练/vn 飞行/vn]/nz ”/w ，/w 可是/c 那一天/mq 我/rr 一/m 到/v [西郊/s 机场/nis]/nz ，/w 就/d 发现/v 有点/d 不/d 一样/uyy 。/w 平时/t 的/ude1 [训练/vn 飞行/vn]/nz ，/w 飞机/n 都/d 停/vi 在/p 停机坪/n 上/f ，/w 可/v 这一次/mq 却/d 拖/v 到/v 了/ule 候机室/n ，/w 只有/c 专机/n 或者/c 有/vyou 重要/a 任务/n 的/ude1 时候/n ，/w 才/d 会/v 这样/rzv 。/w 
正在/d 我/rr 纳闷/v 时/ng ，/w 看见/v 一群/mq 穿着/n 空军/nis 衣服/n 的/ude1 年轻人/n 上/f 了/ule 飞机/n 。/w 我/rr 认出/v 其中/rz 一位/mq 瘦瘦/nz 的/ude1 女/b 军人/nnt 是/vshi 林立衡/nr ，/w 因为/c 她/rr 以前/f 在/p 我们/rr 部队/nis 蹲/v 过/uguo 点/qt 。/w 等到/v 人/n 都/d 坐/v 齐/a ，/w 我/rr 准备/v 推/v 操纵杆/n 滑行/vi 的/ude1 时候/n ，/w 林立衡/nr 突然/ad 说/v ：/w “/w 不行/a 不行/a ，/w 还/d 有点/d 事儿/n ，/w 停/vi 一下/mq ！/w ”/w 后来/t 知道/v ，/w 是/vshi 林立衡/nr 落/v 了/ule [一/d 双/q]/mq 皮鞋/n 要/v 回去/v 拿/v ，/w 于是/cc 我们/rr 等/udeng 了/ule [40/m 分钟/qt]/mq ，/w 等/udeng 她/rr 第二次/mq 上/f 飞机/n ，/w 才/d 开始/v 正常/a 飞/vi 。/w 不过/c 林立衡/nr 坐/v 的/ude1 不是/c 专机/n ，/w 属于/v 搭/v 便/d 机/ng ，/w 这种/r 飞行/vn 在/p 我们/rr 部队/nis 还是/c 很多/m 的/ude1 。/w 那/rzv 一次/mq 飞/vi 的/ude1 是/vshi 三叉戟/nz [252/m 号/q]/mq ，/w 也/d 不是/c 后来/t 出事/vi 的/ude1 [256/m 号/q]/mq 。/w 
9月12日/t 的/ude1 256/m 机组/n 一共/d [9/m 个人/n]/mq ：/w 机长/nnt 潘景寅/nr ，/w 第一/m 副驾驶/nnt 陈联炳/nr ，/w 第二/m 副驾驶/nnt 是/vshi 我/rr ，/w [三/m 个/q]/mq 机械师/nnt ：/w 李平/nr 、/w 邰起良/nr 和/cc 张延奎/nr ，/w 领航员/nnt 李成昌/nr ，/w 通讯员/nnt 陈松鹤/nr 和/cc 服务员/nnt 小/a 魏/tg 。/w 从/p 飞行/vn 、/w 领航/n 、/w 通讯/n 到/v 机械/n 各个/rz 业务/n 岗位/n ，/w 都/d 是/vshi [三叉戟/nz 飞机/n]/nz 的/ude1 技术/n 权威/n ，/w 在/p 当时/t 空军/nis 中/f 不/d 可能/v 再/d 组成/v 第二个/mq 同样/d 水平/n 的/ude1 机组/n 。/w 我/rr 没想到/nz ，/w 这/rzv 会/v 是/vshi 我/rr 人生/n 的/ude1 [最后/f 一次/mq]/nz 飞行/vn 。/w 
