据/p 英国/ns 《/w [简/ag 氏/ng 防务/n 周刊/n]/nz 》/w 网站/n 1月6日/t 报道/v ，/w 关于/p [中国人民解放军/nt 海军/nnd]/nz 的/ude1 [第一/m 艘/q]/mq 航空母舰/n 辽宁/ns 舰/ng 首次/m 赴/v 南海/ns 海域/n 训练/v 情况/n 的/ude1 更多/ad 细节/n 被/pbei 披露/v 出来/vf ，/w 此次/rz 训练/vn 于/p 1月1日/t 结束/v 。/w 在/p 此次/rz 训练/vn 中/f ，/w 媒体/n 广泛/a 报道/v 的/ude1 内容/n 包括/v 中国/ns 军舰/n 与/cc [美国/nsf 海军/nnd]/nt “/w 考彭斯/nr ”/w 号/q 巡洋舰/n 差点/d 相撞/vi 的/ude1 事件/n 。/w 
文章/n 指出/v ，/w 辽宁/ns 舰/ng 此次/rz 训练/vn 为期/vi [37/m 天/qt]/mq 。/w 2013年11月26日/t ，/w 辽宁/ns 舰/ng 从/p 青岛/ns 某/rz 军港/n 起航/vi ，/w 11月28日/t 首次/m 穿过/v [台湾/ns 海峡/n]/ns 。/w 2014年1月1日/t 回到/v 青岛/ns 。/w 辽宁/ns 舰/ng 的/ude1 首次/m 南海/ns 之/uzhi 行/ng 由/p [导弹/n 驱逐舰/n]/nz 沈阳/ns 舰/ng 和/cc [石家庄/ns 舰/ng]/nz 以及/cc [导弹/n 护卫舰/n]/nz 烟台/ns 舰/ng 和/cc 潍坊/ns 舰/ng 伴随/v ，/w 这些/rz 军舰/n 都/d 属于/v [中国/ns 海军/nnd]/nt [北海/ns 舰队/nis]/nt 。/w 这/rzv [5/m 艘/q]/mq 军舰/n 于/p 2013年11月29日/t 抵达/v 中国/ns [南海/ns 舰队/nis]/nt [海南/ns 三亚/ns]/ns 某/rz 军港/n 。/w 
文章/n 称/v ，/w 从/p 2013年12月3日/t 至/p 2014年1月3日/t ，/w 中国人民解放军/nt 在/p 海南岛/ns 南部/f 及/cc 东南部/f 划/v 设/v 了/ule [三/m 个/q]/mq 专属/b 海域/n 。/w 中国人民解放军/nt 公布/v 的/ude1 照片/n 显示/v ，/w 辽宁/ns 舰/ng 首次/m 以/p 由/p 约/d [12/m 艘/q]/mq 军舰/n 组成/v 的/ude1 战斗/vn 群/ng 的/ude1 形式/n 展开/v 训练/vn 。/w 而/cc 这/rzv 一/m 战斗/vn 群/ng 明显/a 还/d 未/d 包括/v 提供/v [后勤/n 保障/vn]/nz 的/ude1 军舰/n 。/w 
文章/n 指出/v ，/w 尽管/c 还/d 不/d 清楚/a 空中/s 训练/vn 是否/v 包括/v 歼/vg -/w 15/m 舰载机/nz 在/p 航母/n 上/f 起降/vi ，/w 但/c 官方/n 公布/v 的/ude1 照片/n 显示/v ，/w [4/m 架/qv]/mq 歼/vg 轰/v -/w [7/m A/x]/mq [战斗/vn 轰炸机/n]/nz 和/cc [4/m 架/qv]/mq 歼/vg -/w 11/m 战斗机/n 从/p 航母/n 上空/s 飞过/v 。/w 这/rzv 至少/d 可以/v 训练/vn “/w [空域/n 管理/vn]/nz 能力/n ”/w ，/w 虽然/c 不/d 清楚/a 战机/n 和/cc 军舰/n 是否/v 配合/vn 进行/vn 了/ule 类似/a 实战/n 的/ude1 训练/vn 。/w 
训练/vn 披露/v 的/ude1 另一个/mq 情况/n 是/vshi ，/w 看上去/v 像/v 是/vshi 新型/b AC313/x 直升机/n 的/ude1 一种/mq 直升机/n 改进/v 了/ule 航母/n 的/ude1 [后勤/n 保障/vn]/nz 能力/n 。/w 照片/n 显示/v ，/w 该/rz 直升机/n 主要/b 的/ude1 使命/n 是/vshi 运送/v [重要/a 人物/n]/nz ，/w 它/rr 可以/v 搭载/vn [27/m 人/n]/mq ，/w 内部/f 可以/v 装载/vn [4/m 吨/q]/mq 重/a 的/ude1 货物/n 或/c 是/vshi 外部/f 可以/v 挂载/v [5/m 吨/q]/mq 重/a 的/ude1 货物/n 。/w 
[中国/ns 军方/n]/nz 媒体/n 的/ude1 报道/vn 还/d 显示/v ，/w 2013年12/t 月底/t ，/w 歼/vg -/w 15/m 进行/vn 了/ule 携带/v 伙伴/n [加油/vi 吊舱/nz]/nz 在/p 辽宁/ns 舰/ng 上/f 降落/vi 的/ude1 训练/vn 。/w 这/rzv 可以/v 赋予/v 歼/vg -/w 15/m 以/p 新的/a 战术/n 灵活性/n ，/w 因为/c 辽宁/ns 舰/ng 没有/v 弹射器/nz ，/w 目前/t 歼/vg -/w 15/m 不能/v 以/p 最大/gm 载重量/n 起飞/vi 。/w 
中国/ns 的/ude1 报道/vn 称/v 辽宁/ns 舰/ng 在/p 训练/vn 中/f 首次/m 遭遇/v 了/ule “/w 恶劣/a ”/w 天气/n ，/w 这个/rz 信息/n 很/d 重要/a ，/w 它/rr 表明/v 单纯/a 的/ude1 舰队/nis 协同/v 能力/n 是/vshi 比/p 复杂/a 的/ude1 作战/vn 运用/v 还要/d 高/a 的/ude1 目标/n 。/w 在/p 分析/v [这个/rz 问题/n]/nz 时/ng 还要/d 注意/v 这样/rzv 一个/mq 事实/n ，/w 那/rzv 就是/v 辽宁/ns 舰/ng 目前/t 还/d 没有/v 完成/vn 舰载/b [航空/n 部队/nis]/nt 的/ude1 配置/vn 。/w 但是/c ，/w 随着/p 歼/vg -/w [15/m 被/pbei]/mq [中国/ns 海军/nnd]/nt 接受/v 以及/cc 更/d 先进/a 的/ude1 歼/vg -/w [15/m B/x]/mq 可能/v 正在/d 研发/v 之中/f ，/w 这/rzv 一/m 状况/n 可能/v 很快/d 会/v 有所/v 改变/vn 。/w 
文章/n 指出/v ，/w 尽管/c 辽宁/ns 舰/ng 缺乏/v 舰载/b [航空/n 部队/nis]/nt ，/w 但/c 它/rr 的/ude1 首次/m 南海/ns 训练/vn 之/uzhi 行/ng 还是/c 备受/v 该/rz 地区/n 各方/r 的/ude1 密切/ad 关注/v 。/w 
文章/n 称/v ，/w 中国/ns 将/d 继续/v 试验/vn 如何/ryv 最好/d 地/ude2 部署/v 辽宁/ns 舰/ng 及其/cc [护航/vi 舰队/nis]/nz 。/w 试验/vn 的/ude1 一部分/m 将/d 是/vshi 设定/v 看上去/v 合理/a 的/ude1 、/w 切实可行/vl 的/ude1 防御/vn 区域/n ，/w 然后/c 评价/vn 它/rr 的/ude1 有效/a 防卫/vn 能力/n 。/w 
