[北京/ns 卫戍区/n 党委/nis]/nt [八/m 届/q]/mq [四/m 次/qv]/mq 全会/n 昨天/t 召开/v 。/w [中共中央/nt 政治局/nis]/nto 委员/nnt 、/w 市委/nis 书记/nnt 、/w 卫戍区/n 党委/nis [第一/m 书记/nnt]/nnt 郭金龙/nr 强调/v ，/w 今年/t 是/vshi 学习/v 贯彻/vn [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 、/w 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 开局/n 之/uzhi 年/qt ，/w 面对/v 新形势/nz 新任务/nz 新/a 要求/n ，/w 卫戍区/n 官兵/nnd 要/v 牢记/v 使命/n ，/w 不/d 负重/vi 托/v ，/w 开拓进取/vl ，/w 奋力/d 推动/v 部队/nis 建设/vn 取得/v 新的/a 进步/vn 。/w 
[北京/ns 卫戍区/n]/nz 政委/nnt 高东璐/nr 作/v 工作报告/v ；/w 卫戍区/n 司令员/nnt 潘良时/nr 讲话/n 。/w 
郭金龙/nr 在/p 讲话/n 中/f 充分/ad 肯定/v 了/ule 卫戍区/n 官兵/nnd 去年/t 为/p 首都/n 建设/vn 发展/vn 稳定/an 作出/v 的/ude1 积极/ad 贡献/n 。/w 他/rr 强调/v ，/w 卫戍区/n 要/v 深入/ad 学习/v 贯彻/vn 习近平/nr 总书记/nnt 关于/p 国防/n 和/cc 军队/n 建设/vn 的/ude1 重要/a 论述/vn ，/w 铸/v 牢/a 部队/nis 听/v 党/n 指挥/v 履行/vn 使命/n 的/ude1 思想/n 根基/n ；/w 忠实/a 履行/v 卫戍/b 警卫/nnt 部队/nis 职能/n 使命/n ，/w 完成/v 好/a 确保/v 首都/n 安全/an 稳定/an 的/ude1 各项/r 任务/n 。/w 要/v 扎实/a 推进/vi 综合/vn 防卫/vn [军事/n 斗争/vn]/nz 准备/v ，/w 完善/v 方案/n 预案/n ，/w 搞好/v 训练/vn 演练/vn ，/w 不断/d 提高/v 遂行/v 多样化/vn 军事/n 任务/n 的/ude1 能力/n 。/w 
郭金龙/nr 要求/n 卫戍区/n [紧密/ad 结合/v]/nz 首都/n 实际/n ，/w 积极探索/v 推动/vn 军民/n 融合/v 深度/n 发展/vn 的/ude1 路子/n ，/w 进一步/d 调动/v [广大/b 青年/n]/nz [参军/vi 入伍/vi]/nz 和/cc 建功/v 军营/ns 的/ude1 热情/an ，/w 努力/ad 把/pba 首都/n [国防/n 后备/b 力量/n]/nz 建设/vn 得/ude3 更加/d 坚强/a 有力/a ；/w 同时/c [充分/ad 发挥/v]/nz 桥梁/n 纽带/n 作用/n ，/w 积极/ad 协调/v 驻京/v 部队/nis 参与/v 首都/n 改革/vn 发展/vn 稳定/an 的/ude1 [各项/r 工作/vn]/nz 。/w 他/rr 同时/c 要求/n 全市/n [各级/r 党委/nis]/nz 政府/nis 全力/d 支持/v 部队/nis 建设/vn ，/w 不断/d 巩固/v 发展/vn 首都/n 军政/n [军民/n 团结/v]/nz 的/ude1 大好/a 局面/n 。/w 
北京市/ns 和/cc 卫戍区/n 领导/n 张延昆/nr 、/w 徐洪生/nr 、/w 郭志刚/nr 、/w 李建波/nr 、/w 朱玉武/nr 、/w 史/ng 明/ag 、/w 李金巳/nr 出席/v 。/w （/w 记者/nnt 汤一原/nr ）/w 
