马来西亚/nsf 《/w [南洋/ns 商报/n]/nz 》/w 8日/t 发文/vi 称/v ，/w 日本/ns 梦/n 已/d 做/v 了/ule 近/a 一个/mq 世纪/n ，/w 至今/d 还/d 未/d 苏醒/vi ，/w 这个/rz 梦/n 是/vshi “/w 东亚/ns 共/d 荣/ag 圈/qv ”/w 大梦/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 个/q 军/n 国/n 霸权/n 的/ude1 梦/n 、/w 是/vshi 唯我独尊/vl 的/ude1 梦/n 。/w 针对/p 安倍/nrf 拜鬼/nz 、/w 日/b 军国主义/n 复活/vi ，/w 文章/n 称/v ，/w 空/ng 有/vyou 中国/ns 和/cc 韩国/nsf 的/ude1 抗议/vn 是/vshi 不/d 足够/v 的/ude1 ，/w 东亚/ns 若/c 燃起/v 战火/n ，/w [东盟/ns 十国/nz]/nz 恐/vg 亦/d 难/a 安枕/nz 。/w 接受/v 日本/ns 经援/vn 、/w 向/p 日本/ns 招商/vn 投资/vn 、/w 扩大/v 贸易/vn 、/w 向/p 东/f 学习/v 等/udeng ，/w 东盟/ns 各国/rzs 不得不/d 审慎/a 其/rz 事/n ，/w 深重/a 考量/vi 了/ule 。/w 
文章/n 摘编/vn 如下/vi ：/w 
2013年12月26日/t ，/w 日本人/nz 的/ude1 梦/n 酣/ag 大作/v ，/w 震/vi 醒/v 的/ude1 不/d 只是/d 邻近/v 的/ude1 几个/mq 国家/n ，/w 连/ulian 与/cc 她/rr 同床/nz 共/d 梦/n 的/ude1 美国/nsf 也/d 给/p 惊醒/v 了/ule 。/w 
激起/v 中/f 韩/b 各国/rzs 怒火/n 
话语/n 加/v 行动/vn ，/w 激怒/v 了/ule 中/f 、/w 韩二国/nr ，/w 中国/ns 外长/nnt 王毅/nr 当天/t 召见/v 日/b [驻华/vn 大使/nnt]/nnt 木/ng 寺/ng 昌/ag 人/n 后/f ，/w 回应/vn 说/v ：/w 日本/ns 要/v 复辟/vn 军国主义/n ，/w 中国/ns 将/d [奉陪/v 到底/d]/nz ；/w 韩/b 则/d [强烈/a 抗议/vn]/nz ：/w 日本/ns 在/p 韩国/nsf 人心/n 上/f 重锤/nz 打/v 钉/v ；/w 俄国/ns 表示/v 深切/a 遗憾/a ，/w 更/d 以/p 丑闻/n 来/vf 形容/v 日/b 相/d 拜鬼/nz ；/w 美国/nsf 由/p 驻/v 日/b 大使/nnt 肯尼迪/nrf 女儿/n 发话/vi ，/w 除了/p 失望/a ，/w 还/d 谴责/v 日本/ns 引起/v 国际/n 紧张/a 。/w 
力图/v 恢复/vn 黩武/v 精神/n 
其实/d ，/w 安倍/nrf 拜鬼/nz 践踏/v 国际/n 正义/n 的/ude1 恶劣/a 行动/vn ，/w 一切/rz 的/ude1 一切/rz ，/w 还/d 得/ude3 回归/v 到/v 日本/ns 二战/n 时/ng “/w 东亚/ns 共/d 荣/ag 圈/qv ”/w 的/ude1 大梦/nz 上/f ，/w 安倍/nrf 绝然/d 不是/c 无知/a ，/w 也/d 不是/c 白痴/n ，/w 且/c 还/d 十分/d 会/v 算计/vn 。/w 这/rzv 该/rz 追/v 源/ng 他/rr 身上/s 流动/vn 的/ude1 血/n 、/w 脑海/n 里/f 的/ude1 思维/n 、/w 与/cc 他/rr 的/ude1 外公/n 岸信介/nz ，/w 父亲/n 安倍晋太郎/nrj 的/ude1 渊源/n [一/d 脉/ng]/mq 相连/vi ，/w 沿着/p 右派/nis 法西斯/n 军国主义/n 路线/n 走/v 是/vshi 一线牵/nz 。/w 
身为/v 一国/mq 领导/n ，/w 有/vyou [强国/n 富民/v]/nz 的/ude1 想望/vn ，/w 无可厚非/vl ，/w 不过/c ，/w 首相/nnt 以/p 私人/n 身份/n 祭拜/v 为/p 由/p ，/w 显见/v [苍白/a 无力/vi]/nz ，/w 不/d 值/n 一/m 驳/v 。/w 有/vyou 一句话/l ：/w [司马昭/nr 之/uzhi 心/n]/nz ，/w 路人皆知/al 。/w 安倍晋三/nrj 在/p 多事/a 的/ude1 东亚/ns 区域/n ，/w 尤其/d 是/vshi 与/cc 中国/ns 争/v 钓/v 岛/n 、/w 与/cc 韩国/nsf 争/v 独岛/ns 、/w 与/cc 俄国/ns 争/v [北方/s 四/m 岛/n]/ns 的/ude1 纷扰/v 时刻/n ，/w 自身/rr 特意/d 去/vf 所谓/v 的/ude1 神社/nz 拜鬼/nz ，/w 公然/d 招摇/ad 挑/v 事/n ，/w 向/p 国际/n 和/cc 国人/n 大声/d 放话/nz ，/w 日本/ns 面对/v 外来/b 压迫/vn 、/w 日本/ns 受/v 人/n 钳制/v 、/w 日本/ns 需要/v 修宪/nz ，/w 把/pba [开罗/nsf 宣言/n]/nz 和/cc [波茨坦/ns 公告/n]/nz 松绑/vi ，/w 解除/v 国际/n 正义/n 的/ude1 束缚/vn ，/w 回复/v 日本/ns 战前/t 的/ude1 地位/n ，/w 任意/d 对外/vn 穷兵黩武/nz 。/w 
东盟/ns 亲/ng 日/b 必须/d 省思/nz 
开天窗/v 说/v 亮/vi 话/n ，/w 今天/t 的/ude1 日本/ns ，/w 武力/n 之/uzhi 强大/a ，/w 蓄/v 存/v 核弹/n 原料/n “/w 钚/nz ”/w 数量/n 之/uzhi 多/a ，/w 已/d 超越/v 她/rr 的/ude1 假想敌/n ；/w 她/rr 的/ude1 蠢动/nz ，/w 并非/v 始于/v 今日/t ，/w 安倍/nrf 发出/v 的/ude1 言论/n ，/w 做出/v 被/pbei 别国/rzs 欺压/v 的/ude1 弱势/n 可怜相/n ，/w 目的/n 是/vshi 要/v 拥有/v 正规军/n 和/cc 对外/vn 宣战权/nz 而已/y ，/w 于是/cc 军费/n 递增/vi ，/w 精练/a 海陆空/n 部队/nis ，/w 小动作/n 不断/d ，/w 大/a 动作/n 频仍/vn ，/w 意图/n 争取/v 国内/s 保守/a 和/cc 右翼/nis 分子/n 的/ude1 支持/vn ，/w 把/pba 军国主义/n 死灰复燃/vl ，/w 箭头/n 所/usuo 指/v ，/w 昭然若揭/vl ，/w 何止/v 拜祭/nz 亡灵/n ，/w 向/p 亡灵/n 汇报/v 国事/n 这么/rz 简单/a ，/w 美国/nsf 的/ude1 学者/nnt 也/d 承认/v 被/pbei 安倍/nrf 耍/v 了/ule 。/w 
常言/n ：/w 国防/n 即/v 心防/nz ，/w 空/ng 有/vyou 中国/ns 和/cc 韩国/nsf 的/ude1 抗议/vn 是/vshi 不/d 足够/v 的/ude1 ，/w 东亚/ns 若/c 燃起/v 战火/n ，/w [东盟/ns 十国/nz]/nz 恐/vg 亦/d 难/a 安枕/nz 。/w 接受/v 日本/ns 经援/vn 、/w 向/p 日本/ns 招商/vn 投资/vn 、/w 扩大/v 贸易/vn 、/w 向/p 东/f 学习/v 等/udeng ，/w 东盟/ns 各国/rzs 不得不/d 审慎/a 其/rz 事/n ，/w 深重/a 考量/vi 了/ule 。/w (/w 蒙润荣/nr )/w 
