篮协/nis 公布/v 上/f 两周/mq MVP/x 
[北京/ns 时间/n]/nz 1月8日/t ，/w [中国/ns 篮协/nis]/nt 公布/v 了/ule CBA/x [第七/m 周/qt]/mq 和/cc [第八/m 周/qt]/mq 的/ude1 MVP/x ，/w 其中/rz 易建联/nr 分别/d 成为/v 本土/n 最佳/z ，/w 外援/n [第七/m 周/qt]/mq 最佳/z 是/vshi 山西/ns 队员/nnt 威廉姆斯/nrf ，/w [第八/m 周/qt]/mq 最佳/z 是/vshi 天津/ns 外援/n 谢尔顿-威廉姆斯/nrf 。/w 
值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 这/rzv 是/vshi 易建联/nr 本/rz 赛季/n [第五/m 次/qv]/mq 入选/v 周/qt MVP/x ，/w 谢尔顿-威廉姆斯/nrf 第二次/mq 入选/v 。/w 本/rz 赛季/n 易建联/nr 场/qv 均/d 21.5分13.3/t 个/q 篮板/n ，/w 而/cc 谢尔顿威廉姆斯/nrf 场/qv 均/d 23.4分10.9/t 个/q 篮板/n ，/w 马库斯威廉姆斯/nrf 场/qv 均/d 30.5分/t ，/w 这/rzv [三/m 名/q]/mq 队员/nnt 的/ude1 得分/n 能力/n 都/d 非常/d 强/a ，/w 并且/c 在/p 上/f 两周/mq 帮助/v 球队/nis 取得/v 不错/a 的/ude1 战绩/n 。/w 
以下/f 是/vshi 前/f [八/m 周/qt]/mq MVP/x 队员/nnt ：/w 
[第/m 1/m 周/qt]/mq 易建联/nr 兰多夫/nrf 
[第/m 2/m 周/qt]/mq 易建联/nr 查尔斯/nrf 
[第/m 3/m 周/qt]/mq 王哲林/nr 谢尔顿-威廉姆斯/nrf 
[第/m 4/m 周/qt]/mq 王哲林/nr 莫里斯/nrf 
[第/m 5/m 周/qt]/mq 王哲林/nr 哈德森/nrf 
[第/m 6/m 周/qt]/mq 易建联/nr 杜比/nrf 
[第/m 7/m 周/qt]/mq 易建联/nr 马库斯-威廉姆斯/nrf 
[第/m 8/m 周/qt]/mq 易建联/nr 谢尔顿-威廉姆斯/nrf 
