11月1日/t 晚/tg ，/w 在/p 2013/m [中国/ns 杯/ng 世界/n 花样/n 滑冰/vn 大奖赛/n]/nz 双人/b 短节目/nz 比赛/vn 中/f ，/w 中国/ns 名将/n 庞清/nr 佟健/nr 以/p 70.38分/t 排名/vi 首位/n 。/w 中新社/nt 发/v 刘关关/nr 摄/vg 
有人/r 说/v ，/w 此/rzs 曲/ng 唱出/v “/w 去/vf 实现/v 实现/vn 不/d 了/ule 的/ude1 梦想/n ，/w 去/vf 迎战/v 不可战胜/v 的/ude1 敌人/n ”/w ，/w 暗合/nz 庞清/nr //w 佟健/nr 的/ude1 唏嘘/vi 命运/n 。/w 当/p 申雪/nr //w 赵宏博/nr 频频/d 问鼎/v [最高/a 荣誉/n]/nz 时/ng ，/w 同期/f 队友/n 沦为/v 备选/nz ，/w 难免/v “/w 生不逢时/vl ”/w 。/w 
“/w 几次/mq 也/d 想/v 要/v 放弃/v ，/w 但/c 庞清/nr 使/v 我/rr 心态/n 平稳/a ，/w 她/rr 对/p 我/rr 有/vyou 两层/mq 帮助/v ，/w 一/m 是/vshi 安慰/v 、/w 一/m 是/vshi 鼓励/v ”/w ，/w 佟健/nr 说/v 。/w 
记者/nnt 们/k 鼓动/v 一直/d 静静/d 拿/v 话筒/n 的/ude1 庞清/nr 说/v 两句/mq ，/w “/w 这/rzv 中间/f 走过/v 来/vf 挺/d 难/a 的/ude1 ，/w 后来/t 我们/rr 慢慢地/nz 适应/v 了/ule 这个/rz 感觉/n ，/w 我们/rr 也/d 是/vshi 一直/d 在/p 鼓励/v 他/rr ”/w ，/w 不善言辞/vl 的/ude1 她/rr 越/d 说/v 越/d 小声/vd 。/w “/w 她/rr 一直/d 在/p 后边/f 拿/v 小/a 鞭子/n 抽着/nz 我/rr ”/w ，/w 佟健/nr 自然地/nz 补充/vn 。/w 
然而/c 谈及/v [最后/f 一次/mq]/nz 奥运/n 征程/n 的/ude1 目标/n ，/w “/w 我们/rr 尽/vi 自己/rr 最大/gm 努力/ad ，/w 完美/a 地/ude2 塑造/v 人物/n ，/w 让/v 两套/mq 动作/n 都/d 滑/v 得/ude3 干净/a 漂亮/a ”/w ，/w 佟健/nr 沉稳/a 地/ude2 说/v ，/w 他们/rr 是/vshi 以/p 愉快/a 的/ude1 心情/n 备战/vi ，/w 力求/v 呈现/v 圆满/a 结局/n 。/w 
这种/r 心态/n 源于/v 他们/rr 知晓/v 现状/n 。/w 外/f 有/vyou 东道主/n 俄罗斯/nsf 强手/n 宣称/v 对/p 金牌/n 志在必得/vl ，/w 内有/nz 膝伤/n 困扰/v 和/cc 年龄/n 尴尬/a ，/w 这/rzv 对/p [平均/a 年龄/n]/nz [35/m 岁/qt]/mq 的/ude1 搭档/n ，/w 并不/d 讳言/vi 已/d 不复/d “/w 最好/d 的/ude1 时光/n ”/w 。/w 
时光/n 难觅/v ，/w 梦/n 犹/d 在/p 。/w 此次/rz 两人/mq 自由/a 滑/v 选曲/n 延续/v “/w 梦/n ”/w 的/ude1 旋律/n ，/w 取/v 自/p 《/w [悲惨/a 世界/n]/nz 》/w 的/ude1 佳作/n 《/w Idreamedadream/x 》/w (/w 我/rr 曾/d 有/vyou 梦/n )/w 。/w 
“/w 我们/rr 依然/d 有/vyou 梦/n ，/w 虽然/c 我们/rr 知道/v [实现/v 梦想/n]/nz 好像/v 离/v 我们/rr 越来越/d 远/a 了/ule ，/w 包括/v 疾病/n 带来/v 的/ude1 障碍/n ，/w 但/c 我们/rr 依然/d 在/p 孤注一掷/vl 地/ude2 追逐/v 自己/rr 的/ude1 梦想/n ，/w 从来/d 没有/v 放弃/v ”/w ，/w 佟健/nr 说/v 时/ng ，/w 庞清/nr 静静地/z 仰头/v 看着/v 。/w 
外界/n 也/d 关心/v 这/rzv 对/p 从/p 2010年/t 即/v 已/d 宣告/v 在/p 一起/s 的/ude1 伴侣/n 何时/ryt “/w 生活/vn 圆满/a ”/w ，/w 申雪/nr //w 赵宏博/nr 在/p 温哥华/nsf 冰上/n 的/ude1 深情/n 一/m 吻/v 羡/vg 煞/ag 众人/n ，/w 佟健/nr 会/v 否/vg 借鉴/v 。/w 
“/w 如果/c 真/a 要/v 送/v (/w 惊喜/a )/w ，/w 从/p 冰场/n 刨/v 块冰/nz 送给/v 她/rr ，/w 晶莹剔透/vl 的/ude1 ”/w ，/w 佟健/nr 打趣/vi 道/qv 。/w “/w 准新娘/nz ”/w 庞清/nr 羞答答/z 地/ude2 说/v ，/w 也/d 在/p 翻阅/v 结婚/vn 主题/n 的/ude1 杂志/n ，/w 当然/d 一切/rz 都/d 要/v 等/udeng 奥运会/n 后/f 再说/c 。/w （/w 记者/nnt 张素/nr ）/w 
