1月7日/t 晚/tg ，/w 定远县/ns 召开/v 农民工/nnd 工资/n 清欠/nz 工作/vn [紧急/a 会议/n]/nz ，/w 对/p 农民工/nnd 工资/n 清欠/nz 工作/vn 进行/vn 再/d 安排/v 、/w 再/d 部署/vn ，/w 有效/a 化解/v 拖欠/vn 问题/n ，/w 确保/v 社会/n 稳定/an 。/w 县委/nis 副书记/nnt 、/w 县长/nnt 王成山/nr [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n ，/w 县委/nis 常委/nnt 、/w [常务/b 副县长/nnt]/nnt 焦艳/nr [主持/v 会议/n]/nz ，/w 副县长/nnt 陈广立/nr [出席/v 会议/n]/nz ，/w [22/m 个/q]/mq 乡镇/n 和/cc 县/n 经/p 开/v 区/n 、/w 盐化/nz 工业园/nz 负责人/nnt ，/w 县/n 清欠/nz 农民工/nnd 工资/n [工作/vn 领导/n 小组/nis]/nt 成员/nnt 单位/n [主要/b 负责人/nnt]/nnt 参加/v 会议/n 。/w 
会上/n ，/w 县/n 人/n 社/n 局/n 通报/v 了/ule 定远县/ns 近期/t 农民工/nnd 工资/n 清欠/nz 工作/vn 开展/v 情况/n ，/w 存在/v 问题/n 并/cc 提出/v 了/ule 下步/nz 工作/vn 建议/n ，/w 住/vi 建/v 、/w 教育/vn 、/w 水/n 务/vg 、/w 盐化/nz 工业园/nz 、/w 永康镇/ns 就/d 如何/ryv 做好/v 清欠/nz 工作/vn 作/v 了/ule 交流/vn 发言/vi 。/w 副县长/nnt 陈广立/nr 传达/v 了/ule 1月3日/t 全市/n 农民工/nnd 工资/n 清欠/nz [会议/n 精神/n]/nz ，/w 县长/nnt 王成山/nr 对/p 定远县/ns 清欠/nz 工作/vn 进行/vn 安排/v 、/w 部署/vn 并/cc 提出/v 要求/n 。/w 
王成山/nr 指出/v ,/w 清欠/nz 拖欠/v 农民工/nnd 工资/n 是/vshi 党委/nis 、/w 政府/nis 是/vshi 职责/n 所在/n ，/w 是/vshi 社会/n 稳定/an 的/ude1 需要/vn ，/w 是/vshi 落实/v 上级/n 党委/nis 、/w 政府/nis 对/p 工作/vn 的/ude1 要求/n ，/w 是/vshi 净化/vn 发展/v 环境/n ，/w 维护/v 诚信/a [市场/n 秩序/n]/nz 的/ude1 要求/n ，/w 也/d 是/vshi 践行/nz [群众/n 路线/n]/nz 的/ude1 重要/a 载体/n 。/w 
王成山/nr 要求/n ，/w 要/v 切实/ad 建立/v 责任/n 体系/n ，/w 形成/v 工作/vn 运行/vn 的/ude1 有效/a 机制/n ，/w 开展/v 大/a 排查/v ，/w 摸清/v 底数/n ，/w 找准/v 隐患/n ，/w 依法/d 依/v 规/ng 清欠/nz ，/w 做好/v 稳/a 控/v ，/w 有效/a 化解/v 拖欠/vn ，/w 完善/v 农民工/nnd 工资/n 发放/v 程序/n ，/w 做到/v 准确/a 、/w 及时/ad 、/w 无误/vi ；/w 要/v 加强/vn 宣传/vn ，/w 严明/a 纪律/n ，/w 坚持/v “/w 属/v 地/ude2 管理/vn ”/w 和/cc “/w [归口/vd 管理/vn]/nz ”/w 的/ude1 原则/n ，/w 明确/a 落实/v 责任/n ，/w 县/n 人/n 社/n 局/n 要/v 发挥/vn 牵头/vi 督促/v 指导作用/v ，/w 各/rz 乡镇/n 、/w 各/rz [有关/vn 部门/n]/nz 要/v 切实/ad 担负/v 职责/n ，/w 安排/v 专人/n 负责/v 清欠/nz 工作/vn ，/w 确保/v 农民工/nnd 投诉/vn 有人/r 接待/v 、/w 有人/r 处理/vn ，/w 确保/v 将/d 矛盾/an 化解/v 在/p 当地/s 。/w [纪检/n 监察/vn]/nz 、/w 效能/n 、/w 人/n 社/n 、/w 住建部/nz 门/n 要/v 抽调/v 专/a 组成/v 督查/vn 组/n ，/w 对/p 清欠/nz 工作/vn 开展/v 情况/n 进行/vn 督查/vn ，/w 对/p 工作/vn 不力/a ，/w 推诿/v 拉皮/nf 的/ude1 ，/w 坚决/ad 予以/vx 问责/nz 。/w 
王成山/nr 强调/v ，/w [稳定/an 压倒/v 一切/rz]/nz ，/w 要/v 以/p 农民工/nnd 工资/n 清欠/nz 为/p 切入点/n ，/w 在/p 全县/n 范围内/nz 进行/vn 全面/ad 的/ude1 大/a 排查/v 、/w 大接访/nz 、/w 大/a 走访/v 、/w 大/a 化解/v ，/w 确保/v 社会/n 稳定/an ，/w 确保/v 广大/b [人民/n 群众/n]/nz 过/uguo 一个/mq 祥和/a 快乐/a 的/ude1 春节/t 。/w （/w 张得民/nr ）/w 
