“/w 雪龙/n ”/w 号/q 在/p 清水/ns 区/n 航行/vi 。/w 
“/w 雪龙/n ”/w 号/q 船长/nnt 王建忠/nr 在/p 指挥/v 破冰/v 。/w 
现场/s 
[一次/mq 次/qv]/mq 向右/d 破冰/v 
7日/t ，/w 期盼/v 已/d 久/a 的/ude1 西风/n 终于/d 吹/v 到/v “/w 雪龙/n ”/w 号/q 所在/n 海域/n ，/w 久违/vi 的/ude1 阳光/n 照耀/v 着/uzhe 白色/n 冰面/n 。/w 在/p 被/pbei 冰/n 包围/v 的/ude1 [狭窄/a 空间/n]/nz ，/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 缓缓/d 地/ude2 倒车/vi 、/w 加速/vi 、/w 前进/vi 、/w 破冰/v 、/w 转向/vi ，/w 小心翼翼/dl 地/ude2 循环往复/vl ，/w 百折不挠/vl ，/w 努力/ad 掉转/v 船头/s 。/w 
窗外/s 是/vshi 一望无际/vl 的/ude1 白色/n 坚冰/n 。/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 船尾/n 的/ude1 地平线/n 尽头/f ，/w 白色/n 的/ude1 天空/n 下/f 有/vyou [一/d 抹/v]/mq 淡/a 蓝色/n ，/w 那里/rzs 就是/v 清水/ns 区/n 。/w 看上去/v 近在咫尺/vl 的/ude1 距离/n ，/w 只/d 因/p “/w 雪龙/n ”/w 号/q 难以/d 转向/vi 而/cc 显得/v 十分/d 遥远/a 。/w 
驾驶台/n 的/ude1 气氛/n 紧张/a 。/w 消瘦/a 的/ude1 “/w 雪龙/n ”/w 号/q 船长/nnt 王建忠/nr 戴着/v 墨镜/n ，/w 一会儿/mq 在/p 左/f 舷窗/n 向/p 后/f 观察/v 冰面/n 情况/n ，/w 一会儿/mq 又/d 跑到/v 右舷/nz 。/w 一边/d 观察/v ，/w 一边/d 指挥/v 值班/vn 船员/nnd 操舵/nz 。/w 连日来/dl 的/ude1 夜以继日/dl ，/w 使/v 他/rr 看上去/v 很/d 憔悴/a ，/w 但/c [精神/n 饱满/a]/nz 。/w 
“/w 雪龙/n ”/w 号/q 第二/m 船长/nnt 赵炎平/nr 、/w 政委/nnt 王硕仁/nr 以及/cc 中国/ns [第/m 30/m 次/qv]/mq [南极/ns 科学/n 考察队/nis]/nt 领队/nnt 刘顺林/nr 、/w 大洋/n 队/n 队长/nnt 矫玉田/nr 、/w [维多利亚/nsf 队/n]/nt 队长/nnt 查恩来/nr 等/udeng 人/n ，/w 都/d 在/p 窗口/s 密切/ad 观察/v 每/rz 一块/s 浮冰/n 的/ude1 位移/v 。/w 科考/n 队员/nnt 陈虹/nr 也/d 不时/d 用/p [激光/n 测距仪/gm]/nz 进行/vn 精确/a 测量/vn 。/w 
万里/mq 之外/f ，/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 的/ude1 一举一动/n 受到/v [国家/n 海洋局/nis]/nto “/w 雪龙/n ”/w 号/q 脱困/vn 应急/vn 小组/nis 的/ude1 密切/ad 关注/v ，/w 要求/n 船上/s 每/rz 半个/mq 小时/n 汇报/vn 一次/mq 情况/n ，/w 包括/v 海冰/n 、/w 冰山/n 状况/n ，/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 航向/n 、/w 破冰/v 状况/n 以及/cc 当地/s 海域/n 的/ude1 风向/n 、/w 风速/n 、/w 海流/n 等/udeng [气象/n 要素/n]/nz 。/w 
