经过/p 2014年/t 首/q 个/q 周五/t 晚/tg 黄金档/nr 的/ude1 激烈/a 争夺/v ，/w 开/v 年/qt [综艺/b 节目/n]/nz 的/ude1 首/q 张/q 收视/nz 成绩单/n 已经/d 出炉/v ，/w 而/cc 从/p 目前/t 的/ude1 情况/n 来看/u ，/w [三/m 强/a]/mq 争霸/v 的/ude1 格局/n 业已/d 形成/v 。/w 来自/v CSM/x 全国/n 网/n 、/w 48/m 城市/n 网/n 和/cc [视频/n 网站/n]/nz 播放/v 数据/n 统计/vn ：/w 央视/j [三/m 套/q]/mq 播出/v 的/ude1 全新/b [原创/b 音乐/n]/nz 选秀/vi 节目/n 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 表现/v 超/v 预期/vn ，/w 以/p 1.91%/m 的/ude1 收视率/n 勇夺/v 全国/n 网/n 收视/nz 冠军/nnt ，/w 同时/c 以/p 2.513/m 的/ude1 收视率/n 成为/v CSM48/x 城市/n 网/n 收视/nz 冠军/nnt ，/w 其/rz 在/p 独家/d [网络/n 视频/n]/nz 平台/n [腾讯/ntc 视频/n]/nz 上/f 的/ude1 点播/v 量/n 目前/t (/w 数据/n 截止/vi 1月6日/t 中午/t [12/m 点/qt]/mq )/w 也/d 达到/v 了/ule 1588万/m ，/w [腾讯/ntc 视频/n]/nz 凭借/p 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 的/ude1 强势/n 拉动/v ，/w 实现/v 了/ule 全/a 平台/n 播放/v 量/n 破/v 3.5亿/m 。/w 
类型/n 新/a ：/w 
《/w 好/a 歌曲/n 》/w 推/v 原创/b 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 考/v 智力/n 
微博/n 指数/n 显示/v ，/w 节目/n 播放/v 后/f ，/w 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 热/a 议/v 度/qv 陡然/d 增长/v 至/p 近/a 100万/m ，/w 首期/n 节目/n 中/f ，/w 关于/p 霍尊/nr 的/ude1 《/w 卷珠帘/nz 》/w [视频/n 微博/n]/nz 在/p 不到/v [24/m 小时/n]/mq 的/ude1 时间/n 里/f 已/d 被/pbei 转发/v 6万余次/m ，/w 受欢迎/nz 程度/n 惊人/a 。/w 节目/n 中/f [原创/b 音乐/n]/nz 作品/n 呈现/v 出来/vf 的/ude1 创新力/nz 甚至/d 让/v 导师/nnt 刘欢/nr 一会儿/mq 哭/v 一会儿/mq 笑/v ，/w 忘我/b 状态/n 远/a 超/v 好/a 声音/n 时期/n 。/w 
[江苏/ns 卫视/n]/nz 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 正式/ad 亮相/vi 后/f ，/w 迅速/ad 引发/v 收视/nz 狂潮/n ，/w 业/ng 内外/f 人士/n [一致/a 认为/v]/nz ，/w [江苏/ns 卫视/n]/nz 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 开创/v 了/ule 内地/n “/w 科学/n 节目/n ”/w 的/ude1 先河/n ，/w [电视/n 节目/n]/nz 终于/d 开始/v 真正/d 挑战/vn 大众/ntc 的/ude1 神经/n 了/ule ！/w 
模式/n 新/a ：/w 
央视/j “/w 开门/vi ”/w 合作/v 明星/nnd 牵手/vi CEO/x 
随着/p 中国/ns [综艺/b 节目/n]/nz 制作/v 理念/n 和/cc 技术/n 的/ude1 提升/vn ，/w 原版/n 引进/v 已经/d 不再/d 是/vshi 唯一/b 出路/n 。/w 尤其/d 是/vshi 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w ，/w 其/rz 播放/v 平台/n 为/p 央视/j 综艺/b ，/w 作为/p 中国/ns 综艺/b 类/q 节目/n 不可/v 替代/vn 的/ude1 最/d 顶尖/b 平台/n ，/w 与/cc 中国/ns 歌唱/vi 选秀/vi 类/q [综艺/b 节目/n]/nz 制作/v 最/d 有/vyou 经验/n 的/ude1 公司/nis 灿/ag 星/n 合作/vn ，/w 共同/d 打造/v 出/vf 这/rzv 档/ng 充满/v 创新力/nz 和/cc 原创/b 精神/n ，/w 兼具/v 娱乐性/n 和/cc 为/p 音乐/n 市场/n 输送/v [新鲜/a 血液/n]/nz 的/ude1 社会/n 功能/n 于/p 一身/n 的/ude1 先锋/n [综艺/b 节目/n]/nz 。/w [江苏/ns 卫视/n]/nz 的/ude1 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w ，/w 则/d 为/p 节目/n 的/ude1 模式/n 寻找/v 到/v 了/ule 一条/mq 差异化/nz 思路/n ，/w 在/p “/w 唱歌/vi ”/w 成/v 疯/vi 、/w “/w 婚恋/n ”/w 滥/a 俗/a 的/ude1 综艺/b 荧屏/n ，/w 另辟蹊径/nz ，/w 把/pba 普及/v 科学/n 与/cc 娱乐/vn 融合/v 得/ude3 恰到好处/al 。/w 其/rz 在/p 评委/nnt 选择/v 上/f 采用/v 李彦宏/nr 这/rzv 类/q IT/x 名人/n 的/ude1 创新/vn 思路/n 。/w 
意义/n 新/a ：/w 
正能量/nz 爆棚/nz 原创/b 奋斗/vi 加/v 科普/b 
相比/vi 以往/t [综艺/b 节目/n]/nz 过度/d 注重/v 娱乐/vn 的/ude1 不足/an ，/w 今年/t 推出/v 的/ude1 这/rzv [几/d 档/ng]/mq 节目/n 都/d 可谓/v 积极向上/vl 正能量/nz 十足/z 。/w [清华大学/ntu 新闻/n 与/cc 传播/vn 学院/nis]/nt 副院长/nnt 史安斌/nr 教授/nnt 认为/v 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 是/vshi 中国/ns [综艺/b 节目/n]/nz 从/p “/w 中国/ns 模仿/v ”/w 到/v “/w 中国/ns 创造/v ”/w 的/ude1 标志性/n [媒介/n 事件/n]/nz 。/w 
科普/b 励志/n 节目/n 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 虽然/c 收视率/n 未/d 占上风/vl ，/w 但/c 其/rz 在/p 微博/n 话题/n 排行榜/n 上/f 占据/v 榜首/n 。/w 从/p 《/w [一/d 站/vi]/mq 到底/d 》/w 到/v 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w ，/w [江苏/ns 卫视/n]/nz 誓/vg 将/d 益智/v 类/q 节目/n 做到/v 极致/n ，/w 舞台/n 上/f 出现/v 的/ude1 “/w 天才/n ”/w 们/k 说明/v 节目组/n 无疑/d 将/d 选手/n 资源/n 做到/v 了/ule 极致/n ，/w 节目/n 不再/d 是/vshi 拼/v 砸/v 钱/n 、/w 拼/v 明星/nnd 而是/c 拼/v 实力/n 。/w 
从/p 目前/t 的/ude1 发展/vn 走势/n 来看/u ，/w 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 的/ude1 黑马/n 姿态/n 已经/d 初/f 显/v ，/w 其/rz 后续/vn 能否/v 创造/vn 出/vf 堪比/nz “/w 好/a 声音/n ”/w 的/ude1 收视/nz 奇迹/n 给/p 人/n 留下/v 了/ule 想象/v 空间/n ，/w 而/cc 是否/v 还/d 会/v 出现/vn 其它/rz 令人/v 惊艳/nz 的/ude1 节目/n 让/v 我们/rr 一起/s 拭目以待/vl 。/w 
