记者/nnt 从/p [北京/ns 卫视/n]/nz 获悉/v ，/w 刚刚/d 确认/v 担纲/v 马/n 年/qt 春晚/n 主持人/nnt 的/ude1 著名/a 演员/nnt 张国立/nr ，/w 马不停蹄/vl 准备/v 登上/v 春晚/n 舞台/n 之际/f ，/w 还/d 不忘/v 给/p 电视/n 真人秀/nz 《/w 私人/n 订制/v 》/w 支招/nz 。/w 日前/t 他/rr 给/p [北京/ns 卫视/n]/nz 全新/b 体验/v 真人秀/nz 《/w 私人/n 订制/v 》/w 总/b 导演/nnt 盛荣发/nr 了/ule 微信/nz ，/w 提出/v 对/p 节目/n 拍摄/v 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n 。/w 而/cc 张国立/nr 生活/vn 和/cc 工作/vn 中/f 的/ude1 “/w [黄金/n 搭档/n]/nz ”/w ，/w 极少/d 在/p [综艺/b 节目/n]/nz 亮相/vi 的/ude1 著名/a 演员/nnt 邓婕/nr ，/w 也/d 已/d 确认/v 加盟/vn 真人秀/nz 《/w 私人/n 订制/v 》/w ，/w 并/cc 参与/v 了/ule 其中/rz 一期/b 的/ude1 [实景/n 拍摄/v]/nz 。/w 
据悉/v ，/w 虽然/c 忙得/nz 像/v 陀螺/n ，/w 但/c 张国立/nr 还是/c 帮助/v 邓婕/nr 认真/ad 研读/v 了/ule 真人秀/nz 《/w 私人/n 订制/v 》/w [第一/m 期/qv]/mq 的/ude1 拍摄/vn 脚本/n 。/w 看完/v 脚本/n 后/f ，/w 他/rr 给/p 真人秀/nz 节目组/n 总/b 导演/nnt 发/v 了/ule 一个/mq 语重心长/vl 的/ude1 微信/nz ：/w “/w 请/v 节目组/n 总/b 导演/nnt 务必/d 转给/v 编导/nnt 和/cc [四/m 位/q]/mq 明星/nnd ，/w 学习/v 了/ule 你们/rr 的/ude1 脚本/n ，/w 想/v 提/v 个/q 建议/n ，/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 真人秀/nz 栏目/n ，/w 由于/p 参演/v 的/ude1 明星/nnd 和/cc 主持人/nnt 都/d 是/vshi 很/d 出色/a 的/ude1 演员/nnt ，/w 并且/c 这个/rz 栏目/n 的确/d 也/d 有/vyou 演/v 的/ude1 成分/n ，/w 但/c 请/v 让/v 大家/rr 不要/d ‘/w 演/v ’/w 栏目剧/nz ，/w 而是/c 要/v 做好/v 栏目剧/nz 。/w 这个/rz 栏目/n 要/v 的/ude1 是/vshi 真诚/a 。/w 尽可能/d 完成/v 自己/rr 分工/vn 的/ude1 那份/r 事/n 。/w 让/v ‘/w 演/v ’/w 化/v 在/p 剧/n 里/f ，/w 让/v 特/ag 具体/a 的/ude1 小/a 真实/a 托起/v 一个/mq 共同/d 营造/v 的/ude1 真诚/a 和/cc 大/a 真实/a ，/w 这样/rzv 这个/rz 栏目/n 就/d 有/vyou 特点/n 、/w 就/d 感人/a 了/ule ”/w 。/w (/w 吴战朝/nr )/w 
