[长沙市/ns 公安局/nis]/nto 人口/n 与/cc 出入境/n 管理/v 支队/nis 8日/t 对外/vn 通报/v 了/ule [三/m 起/vf]/mq 非法/b 聘用/v 外教/n 案件/n ，/w 对/p 涉案/vn 的/ude1 外国人/n 和/cc 单位/n 进行/vn 了/ule 不同/a 程度/n 的/ude1 经济/n 处罚/vn 。/w 
通报/v 的/ude1 [三/m 起/vf]/mq 案件/n 分别/d 是/vshi ：/w 
2013年12月2日/t ，/w [长沙市/ns 公安局/nis]/nto 人口/n 与/cc 出入境/n 管理/v 支队/nis 根据/p 群众/n 举报/vn ，/w 在/p [长沙/ns 万/d 婴/ng 凯恩/nrf 藏珑/nz 国际/n 幼儿园/nis]/nt 现场/s 查获/v 正在/d 幼儿园/nis 为/p 儿童/n 上课/vi 的/ude1 外国人/n [四/m 人/n]/mq 。/w 经查/nz ，/w [四/m 名/q]/mq 外国人/n 分别/d 来自/v 美国/nsf 、/w 英国/ns 、/w 巴基斯坦/nsf 和/cc 墨西哥/nsf ，/w 四/m 人均/a 未/d 办理/v 在/p 长沙/ns 就业/vn 的/ude1 合法/a 手续/n ，/w 构成/v 非法/b 就业/vn ；/w [长沙/ns 万/d 婴/ng 凯恩/nrf 藏珑/nz 国际/n 幼儿园/nis]/nt 不具备/v 聘请/vn 外教/n 资质/n ，/w 构成/v 非法/b 聘用/v 外国人/n 。/w 该/rz 支队/nis 根据/p 《/w 中华人民共和国/ns [出境/vi 入境/vi]/nz 管理/v 法/n 》/w [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 已/d 对/p 非法/b 聘用/v 外国人/n 的/ude1 [长沙/ns 万/d 婴/ng 凯恩/nrf 藏珑/nz 国际/n 幼儿园/nis]/nt 处以/v 每/rz 聘用/v 一名/mq 外国人/n 罚款/vi [10000/m 元/q]/mq 共计/v 罚款/vn [40000/m 元/q]/mq 的/ude1 处罚/vn ；/w 对/p 非法/b 就业/vn 的/ude1 [四/m 名/q]/mq 外国人/n 分别/d 处以/v [5000/m 元/q]/mq 罚款/vi ；/w 并/cc 责令/v 幼儿园/nis 及/cc [四/m 名/q]/mq 外国人/n 立即/d 停止/v 非法/b 聘用/v 、/w 非法/b 就业/vn 行为/n 。/w 
2013年12月18日/t 晚/tg ，/w [长沙市/ns 芙蓉/n 公安/n 分局/nis]/nt 人口/n 与/cc 出入境/n 管理/v 大队/nis 在/p [湖南省/ns 图书馆/nis]/nt 培训/v 楼/n [四/m 楼/n]/mq 进行/vn 清查/v 时/ng 当场/d 查获/v 一名/mq 正在/d 给/p 学生/nnt 授课/vi 的/ude1 [阿尔及利亚/nsf 人/n]/nz 迈克/nrf 。/w 经查/nz ，/w 2012年/t 以来/f ，/w 迈克/nrf 在/p 未/d 取得/v 工作/vn 许可/vn 和/cc 工作/vn 类/q 居留/vn 证件/n 的/ude1 情况下/nz 作为/p 教练/nnt 到/v 长沙/ns “/w [乐高/ntc 机器人/n]/nz 俱乐部/nis ”/w 工作/vn ，/w 定期/d 为/p 俱乐部/nis 学员/nnt 授课/vi 。/w 同时/c ，/w 未/d 按规定/nz 到/v [公安/n 机关/n]/nz 办理/v 住宿/vn 登记/vn 。/w [公安/n 机关/n]/nz 依据/n 《/w 中华人民共和国/ns [出境/vi 入境/vi]/nz 管理/v 法/n 》/w 规定/n ，/w 对/p 迈克/nrf 非法/b 就业/vn 处罚/vn 款/q [9000/m 元/q]/mq ，/w 对/p 其/rz 违反/v 外国人/n 住宿/vn 登记/v 规定/n ，/w 处/n 警告/vn 并处/v 罚款/vn [1000/m 元/q]/mq ；/w 对/p 长沙/ns [乐高/ntc 机器人/n]/nz 俱乐部/nis 非法/b 聘用/v 外国人/n 处罚/vn 款/q [10000/m 元/q]/mq 。/w 
2013年12月20日/t ，/w [长沙市/ns 望城区/ns 公安局/nis]/nt 人口/n 出入境/n 管理/v 大队/nis 成功/a 查处/v [长沙/ns 吉/b 纽/ng 思/v 幼儿园/nis]/nt 非法/b 聘用/v 外/f 教案/n 。/w 经查/nz ，/w 该/rz 幼儿园/nis 在/p 望城/ns 星城镇/ns [南山/ns 苏迪亚诺/nrf]/nz 楼盘/n 内/f 设立/v 直营/vn 机构/n ，/w 今年/t [10/m 月份/n]/mq 以来/f 非法/b 聘用/v 不具备/v 外教/n 资质/n 的/ude1 长沙/ns 一/m 医学院/nis 留学生/n 、/w 加纳/nsf 人/n 罗宾/nrf 从事/vi [外语/n 教学/vn]/nz 活动/vn 。/w 该/rz 大队/nis 已/d 依法/d 对/p 非法/b 聘用/v 外国人/n 的/ude1 [长沙/ns 吉/b 纽/ng 思/v 幼儿园/nis]/nt 处以/v [10000/m 元/q]/mq 罚款/vi ，/w 对/p 非法/b 就业/vn 的/ude1 罗宾/nrf 处以/v [5000/m 元/q]/mq 罚款/vi 。/w 
据介绍/nz ，/w 长沙/ns 警方/n 从/p 2013年11月19日/t 起/vf ，/w 集中/v 开展/vn 为期/vi [50/m 天/qt]/mq 的/ude1 清理/vn “/w [三/m 非/b]/mq ”/w (/w [非法/b 入境/vi]/nz 、/w [非法/b 居留/vn]/nz 、/w 非法/b 就业/vn )/w 外国人/n 专项/b 行动/vn ，/w 重点/n 整治/vn 非法/b 聘用/v 外教/n 现象/n 。/w 
目前/t 专项/b 行动/vn 已/d 进入/v 集中/vn 整治/v 阶段/n 。/w 据统计/nz ，/w 长沙/ns [公安/n 机关/n]/nz 根据/p 群众/n 举报/vn 和/cc 调查/vn 掌握/v 的/ude1 线索/n 已/d 累计/vd 查处/v 外国人/n 违法/vn 案件/n [26/m 起/vf]/mq [37/m 人/n]/mq 。/w 
[长沙市/ns 公安局/nis]/nto 人口/n 与/cc 出入境/n 管理/v 支队/nis 支队长/nnt 叶建平/nr 表示/v ，/w 长沙/ns 公安/n 人口/n 与/cc 出入境/n 管理/v 部门/n 将/d 以/p 新的/a 《/w [出境/vi 入境/vi]/nz 管理/v 法/n 》/w 实施/v 为/p 契机/n ，/w 通过/p 开展/v 清理/vn “/w [三/m 非/b]/mq ”/w 外国人/n 专项/b 行动/vn ，/w 加大/v 出入境/n 管理/v [法律/n 法规/n]/nz 及/cc 政策/n 宣传/vn ，/w 形成/v 对/p 出入境/n 违法犯罪/v 的/ude1 震慑/vn 力/n ，/w 建立/v 完善/vn [涉外/vn 单位/n]/nz 登记/vn 备案/vi 和/cc 信誉/n 等级/n 评定/v 办法/n ，/w 促进/v 长沙市/ns 涉外/vn 管理/vn 工作/vn 规范/v 有序/a 发展/vn 。/w (/w 以上/f 案例/n 中/f 外国/n 人均/a 使用/v 化名/v )/w (/w 刘柱/nr 余纪元/nr 施亮/nr )/w 
