为/p 进一步/d 加大/v 清理/vn 拖欠/v 农民工/nnd 工资/n 工作/vn 力度/n ，/w 保障/v 农民工/nnd 工资/n 及时/ad 、/w 足额/vd 发放/v 到位/vn ，/w 维护/v 农民工/nnd [合法/a 权益/n]/nz 。/w 1月7日/t 下午/t ，/w 来安县/ns 召开/v 清理/vn 拖欠/v 农民工/nnd 工资/n [工作/vn 会议/n]/nz 。/w 县委/nis 常委/nnt 、/w [常务/b 副县长/nnt]/nnt 姚志江/nr [主持/v 会议/n]/nz ，/w 副县长/nnt 刘东/nr 、/w 金同碧/nr 及/cc 县/n 人/n 社/n 局/n 、/w 住建局/nis 、/w 信访局/nis 、/w [县/n 经济/n 开发区/ns]/ns 、/w [汊河/nz 经济/n 开发区/ns]/nz 等/udeng [有关/vn 部门/n]/nz 和/cc 乡镇/n 负责人/nnt 参加/v 会议/n 。/w 
姚志江/nr 首先/d 传达/v 了/ule 市委/nis 书记/nnt 江山/n 在/p 全市/n 农民工/nnd 工资/n 清欠/nz 会议/n 上/f 的/ude1 重要/a 讲话/n 精神/n 。/w 姚志江/nr 指出/v ，/w 经过/p 各/rz [有关/vn 部门/n]/nz 的/ude1 [共同/d 努力/ad]/nz ，/w 来安县/ns 清理/v 拖欠/vn 农民工/nnd 工资/n 工作/vn 取得/v 了/ule 一定/b 成效/n ，/w 但/c 也/d 要/v 清醒/a 地/ude2 认识到/v 当前/t 严峻/a 的/ude1 形势/n 。/w 各/rz [有关/vn 部门/n]/nz 要/v 提高认识/v ，/w 高度/d 重视/v ，/w 切实/ad 负/v 起/vf 责任/n ，/w 认真/ad 研究/vn ，/w 制订/v 切实可行/vl 的/ude1 [工作/vn 方案/n]/nz ，/w 全力以赴/vl 清理/v 拖欠/vn 农民工/nnd 工资/n 。/w 要/v 依法/d 坚决/ad 打击/v 恶意/n 讨/v 薪/ng 和/cc 违法/vn 讨/v 薪/ng 行为/n ，/w 维护/v 好/a 农民工/nnd 的/ude1 [合法/a 权益/n]/nz 。/w 要/v 健全/v 机制/n ，/w 强化/v [建设/vn 工程/n 项目/n]/nz 审批/vn 管理/vn ，/w 完善/v 企业/n [工资/n 支付/v]/nz 监控/v 制度/n ，/w 确保/v 农民工/nnd 工资/n 按时/d 足额/vd 发放/v 。/w 
