人民网/nz 合肥/ns 1月8日/t 电/n （/w 记者/nnt 李希/nr ）/w 记者/nnt 今日/t 从/p [安徽省/ns 高院/n]/nt 获悉/v ，/w 全省/n 法院/nis 全面/ad 开展/v 涉/vg 民生/n 案件/n 集中/v 执行/vn 活动/vn 。/w “/w 本次/r 活动/vn 的/ude1 开展/vn 就是/v 要/v 加大/v 执行/vn 力度/n ，/w 践行/nz 党群/n 路线/n ，/w 让/v 百姓/n 在/p 每一个/mq 司法/n 案件/n 中/f 都/d 感受到/nz [公平/a 正义/n]/nz ”/w ，/w [安徽省/ns 高院/n 党组/nis]/nt 成员/nnt 、/w 执行局/nis 局长/nnt 周榕/nr 在/p 接受/v 人民网/nz 安徽/ns 频道/n 记者/nnt 采访/v 时/ng 说/v 。/w 
在/p 涉/vg 民生/n 案件/n [民事/b 判决/vn]/nz 生效/vi 后/f ，/w 法院/nis 将/d 及时/ad 调查/vn 、/w 控制/v [被/pbei 执行/v 人/n]/nz 的/ude1 财产/n ；/w 对/p 有/vyou 财产/n 拒不/d 执行/v 的/ude1 ，/w 将/d 采取/v [强制/vd 执行/v]/nz 措施/n ；/w 届时/d ，/w 失信/vi [被/pbei 执行/v 人/n]/nz 名单/n 还/d 将/d 通过/p 媒介/n 公布/v ，/w 并/cc 向/p 政府部门/n 、/w 金融/n 等/udeng 机构/n 通报/v ，/w 让/v 失信/vi [被/pbei 执行/v 人/n]/nz “/w 寸步难行/vl ”/w 。/w 
根据/p [安徽省/ns 高院/n]/nt 制定/v 的/ude1 [活动/vn 方案/n]/nz ，/w 本次/r 活动/vn 共/d 分/qt [三/m 个/q]/mq 阶段/n 实施/v ，/w “/w 当前/t 最/d 紧迫/a 的/ude1 是/vshi 在/p 春节/t 前/f 用/p [二十/m 天/qt]/mq 左右/f 的/ude1 时间/n 集中/v 执行/vn 一批/mq 拖欠/v 农民工/nnd 工资/n 等/udeng [劳动/vn 报酬/n]/nz 案件/n 、/w [申请/v 执行/v]/nz 人/n 生活/vn 极端/n 困难/an 的/ude1 案件/n ”/w ，/w 周榕/nr 局长/nnt 向/p 记者/nnt 介绍/v 道/qv ，/w 第二/m 阶段/n 时间/n 为/p 2014年/t 的/ude1 1月/t 至/p 5月/t ，/w 争取/v [3/m 月底/t]/mq 前/f 执结/nz 70%/m 在/p 册/q 案件/n ，/w [5/m 月底/t]/mq 前/f 达到/v 案件/n 的/ude1 基本/a 执结/nz 。/w 
[新闻/n 背景/n]/nz ：/w 
最高法院/nt 于/p 2013年12月23日/t 召开/v 了/ule 开展/v 涉/vg 民生/n 案件/n 专项/b 集中/v 执行/vn 活动/vn 动员/v 部署/vn 电话/n 会/v ，/w 部署/v 全国/n 法院/nis 自/p 2013年12月/t 下旬/t 至/p 2014年6月/t 开展/v 涉/vg 民生/n 案件/n 专项/b 集中/v 执行/vn 活动/vn 。/w 此项/r 活动/vn 是/vshi 最高/a 法/n 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 和/cc 习近平/nr 总书记/nnt 系列/n 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 切实/ad 践行/nz 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 的/ude1 一项/mq [重要/a 举措/n]/nz 。/w 
