春节/t 即将/d 来临/vi 之/uzhi 即/v ，/w 1月7日/t ，/w [郎溪/ns 县委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 县/n 纪委/nnt 书记/nnt 李少中/nr 轻车简从/vl 先后/d 深入/ad 到/v 十字镇/ns 、/w 毕桥镇/nz 走访/v 慰问/vn ，/w 亲切/a 看望/v 慰问/vn 了/ule 困难/an 党员/nnt 群众/n 、/w 老干部/n 等/udeng ，/w 为/p 他们/rr 送去/vf 党/n 的/ude1 温暖/an 和/cc 新春/t 的/ude1 祝福/vn 。/w 7日/t 上午/t ，/w 李少中/nr 首先/d 到/v 十字镇/ns 看望/v 慰问/vn 了/ule [供销/n 系统/n]/nz [困难/an 职工/nnt]/nz 戴维义/nr ，/w 随后/d 赴/v 毕桥镇/nz 走访/v 慰问/vn 了/ule 困难/an 老/a 党员/nnt 林垂玉/nr 、/w 上访户/n 王正伟/nr 、/w 春蕾/n 女童/n 柏雪/nr 。/w 下午/t ，/w 李少中/nr 又/d 走访/v 慰问/vn 了/ule [六/m 位/q]/mq 副县级/b 以上/f [离退休/vn 老干部/n]/nz 。/w 
李少中/nr 每/rz 到/v 一户/mq ，/w 都/d 与/cc 慰问/v 对象/n 促膝交谈/vl 、/w 共/d 话家常/vi ，/w 详细/a 询问/v 了/ule 他们/rr 的/ude1 生活/vn 、/w 身体/n 等/udeng 情况/n ，/w 送去/vf 了/ule 慰问金/n 或/c 慰问品/n ，/w 更/d 送去/vf 了/ule 党/n 的/ude1 关心/vn 与/cc 新春/t 问候/vn 。/w 他/rr 鼓励/v 生病/vn 的/ude1 困难/an 党员/nnt 和/cc [困难/an 职工/nnt]/nz ，/w 保持/v 良好/a 心态/n ，/w 积极/ad 与/cc 病魔/n 作/v 斗争/vn ；/w 鼓励/v 春蕾/n 女童/n 健康/a 成长/vi 、/w 认真/ad 学习/v ；/w 祝愿/v 老干部/n 健康/a 长寿/a 。/w 
走访/v 慰问/vn 中/f ，/w 李少中/nr 还/d 嘱咐/v 镇/n 、/w 村干部/nnt 要/v [深入/ad 基层/n]/nz 一线/n ，/w 帮助/v [困难/an 群众/n]/nz 特别/d 是/vshi [弱势/n 群体/n]/nz 解决/v 一些/mq [实际/n 困难/an]/nz ，/w 让/v 他们/rr 切身/b 感受到/nz [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 温暖/an 。/w （/w 李灵玲/nr ）/w 
