因/p [合肥/ns 五里墩/nz 立交桥/n]/nz 暂行/b 封闭/v 维修/vn ，/w 为/p 保证/v 航空/n 旅客/n 出行/vi 不/d 受/v 影响/vn ，/w 确保/v 广大/b 旅客/n 乘车/vi 安全/an ，/w 即/v 日/b 起/vf [机场/nis 巴士/n]/nz 运行/vn 线路/n 将/d 根据/p 市区/s 路/n 堵/v 情形/n 临时/b 调整/vn 。/w 
原先/d [1/m 号/q]/mq 线/n （/w 明/ag 光/n 路/n 汽车站/n ）/w 、/w [2/m 号/q]/mq 线/n （/w 汽车/n 客运/n 总站/nis ）/w 始发/vn 至/p 机场/nis 的/ude1 班车/n ，/w 市区/s 所有/b 停靠/v 上/f 客/ng 站点/n 与/cc 班次/n 时刻/n 点/qt 不变/nz ，/w 运行/vn 线路/n 由/p 原来/d 的/ude1 长江/ns 路上/s 五里墩/nz 高架/n 改为/v 从/p 清溪/ns 路上/s 北二环/nz 后/f 右转/nz 上/f 长江/ns 西路/n 高架/n 去/vf 往/p 机场/nis ；/w [3/m 号/q]/mq 线/n （/w [宿松/nz 路/n 汽车/n 南/b 站/vi]/nt ）/w 始发/vn 至/p 机场/nis 的/ude1 班车/n ，/w 市区/s 停靠/v 上/f 客/ng 点/qt 与/cc 班次/n 时刻/n 也/d 将/d 保持/v 不变/nz ，/w 运行/vn 线路/n 由/p 原来/d 的/ude1 十里/q 庙/n 上/f 长江/ns 西路/n 高架/n ，/w 改为/v 从/p 望/v 江西/ns 路上/s 创新/vi 大道/ns 后/f 去/vf 往/p 机场/nis ；/w [4/m 号/q]/mq 线/n （/w 寿春/nz 路/n 航站楼/n ）/w 线路/n 、/w 班次/n 及/cc 运行/vn 线路/n 不/d 做/v 改变/vn 。/w 从/p 机场/nis 返回/v 市区/s 的/ude1 线路/n ，/w [1/m 号/q]/mq 线/n 将/d 从/p 创新/vi 大道/ns 上/f 望江/ns 西路/n 后/f 由/p 南二环/nz 转向/vi [马鞍山/ns 路/n]/nz 高架/n 后/f 去/vf 往/p 市区/s 站点/n ，/w [2/m 号/q]/mq 线/n 、/w [3/m 号/q]/mq 线/n 和/cc [4/m 号/q]/mq 线/n 仍/d 将/d 从/p 去/vf 往/p 机场/nis 的/ude1 路线/n 返回/v 市区/s 站点/n 。/w 
虽然/c 线路/n 临时/b 会/v 有/vyou 调整/vn 变化/vn ，/w 但/c 对/p 航空/n 旅客/n 出行/vi 不会/v 产生/vn 任何/rz 影响/vn ，/w [机场/nis 快/a 线/n]/nz 公司/nis 经/p 这/rzv 两天/mq 路线/n 时间/n 测算/v ，/w 改道/v 后/f 的/ude1 线路/n 用/p 时/ng 与/cc 原先/d 路途/n 用/p 时/ng 相/d 差不多/al 。/w 提醒/v 广大/b 旅客/n 预留/v 出/vf 足够/v 时间/n 去/vf [机场/nis 巴士/n]/nz 站点/n 购票/v 乘车/vn ，/w 并/cc 关注/v [机场/nis 巴士/n]/nz 官网/n www/x ./w hfjcbs/x ./w com/x ，/w 掌握/v 班车/n 进出/v 港/n [实时/n 信息/n]/nz 。/w 
另外/c ，/w [机场/nis 巴士/n]/nz [2/m 号/q]/mq 线/n 近期/t 已/d 在/p [合肥/ns 新站/nz]/nt 利/n 港/n [喜来登/nrf 酒店/nis]/ntch 设/v 停靠/v 点/qt ，/w 每天/r 将/d 有/vyou [7/m 班/n]/mq 机场/nis 大巴/n 路过/v 此地/s 。/w 到/v 机场/nis 时间/n 约/d [1/m ./w 5/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 票价/n [25/m 元/q]/mq 。/w 班车/n 时间/n 为/p 06：20/m ，/w 07：00/m ，/w 07：40/m ，/w 08：20/m ，/w 11：40/m ，/w 13：00/m ，/w 16：20/m 。/w （/w 记者/nnt 祝亮/nr ）/w 
