本次/r 大会/n 的/ude1 执行主席/nnt 是/vshi ：/w 张晓麟/nr 、/w 靳林春/nr 、/w 芮琼/nr 、/w 孙奇/nr 、/w 尹礼荣/nr 、/w 张国华/nr 、/w 郝世铸/nr 、/w 卓龙华/nr 、/w 罗云/nr 、/w 隋学义/nr 、/w 丁济民/nr 、/w 管松录/nr 、/w 张宏展/nr 、/w 孙军/nr 、/w 杨善斌/nr 、/w 方文/nr 、/w 郎平/nr 、/w 邵许/nr 、/w 吴晓东/nr 、/w 郝轶琦/nr 、/w 龚玉芝/nr 、/w 方/q 成/v 。/w 大会/n 由/p [市/n 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 、/w [大会/n 主席团/nis]/nt [常务/b 主席/nnt]/nnt 、/w 执行主席/nnt 芮琼/nr 主持/v 。/w 
魏尧/nr 、/w 李群/nr 、/w 訾金雷/nr 、/w 朱佩蓉/nr 、/w 茆家培/nr 、/w 鲍寿柏/nr 、/w 盛厚林/nr 、/w 毛长江/nr 、/w 方晓利/nr 、/w 沈天鹰/nr 、/w 苏从勇/nr 、/w 王崧/nr 、/w 龙李海/nz 、/w 龚明/nr 、/w 徐业志/nr 、/w 吴桂林/nr 、/w 王晓焱/nr 、/w 从/p 辉/ng 、/w 杨跃进/nr 、/w 高晓平/nr 、/w 鄂德峰/nr 、/w 操隆山/nz 、/w 汪永年/nr 、/w 陈苏汉/nr 、/w 王启荣/nr 等/udeng 领导/n 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 在/p 主席台/n 就座/vi 的/ude1 还有/v [大会/n 主席团/nis]/nt 其他/rzv 成员/nnt 等/udeng 。/w 
靳林春/nr 强调/v ，/w 2014年/t 是/vshi 全面/ad 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 的/ude1 第一年/t ，/w 是/vshi [全国/n 人民/n 代表大会/n]/nt 成立/vi [60/m 周年/q]/mq ，/w 也/d 是/vshi 实施/v “/w 十二五/m ”/w 规划/n 的/ude1 关键/n 一年/mq 。/w 新的/a 一年/mq ，/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 要/v 在/p 市委/nis 坚强/a 领导/n 下/f ，/w 以/p 邓小平理论/n 、/w “/w [三/m 个/q 代表/nnt]/nz ”/w [重要/a 思想/n]/nz 、/w [科学/n 发展观/n]/nz 为/p 指导/vn ，/w 深入/ad 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 和/cc [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w [与/cc 时/ng 俱/dg 进/vf]/nz ，/w 奋发有为/vl ，/w 着力/vd 推动/v 人大/nis 工作/vn 创新/vi ，/w 保障/vn 和/cc 促进/v 全面/ad 改革/v 进程/n ，/w 服务/v 全市/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 大局/n ，/w 为/p 推进/vi 我市/r [更高/d 水平/n 小康/n 社会/n]/nz 建设/vn 作出/v 新/a 贡献/n 。/w 一/m 是/vshi 健全/v 完善/vn 工作/vn 机制/n ，/w 依法/d 决定/v [重大/a 事项/n]/nz ；/w 二/m 是/vshi 创新/vi 监督/v 方式/n 方法/n ，/w 不断/d 增强/v 监督/vn 实效/n ；/w 三/m 是/vshi 坚持/v [党/n 管/v 干部/nnt 原则/n]/nz ，/w 依法/d 做好/v 人事/n 任免/vn ；/w 四/m 是/vshi 加强/v 代表/nnt 履/vg 职/ng 服务/vn ，/w 发挥/v 代表/nnt [主体/n 作用/n]/nz ；/w 五/m 是/vshi 不断/d 加强/v [自身/rr 建设/vn]/nz ，/w 提高/v 依法/d [履/vg 职/ng 能力/n]/nz 。/w 
靳林春/nr 最后/f 说/v ，/w 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 开启/v 了/ule 改革开放/v [伟大/a 事业/n]/nz 的/ude1 新/a 征程/n ，/w 为/p 加强/v 和/cc 改进/v 人大/nis 工作/vn 指明/v 了/ule 方向/n 。/w 让/v 我们/rr [高举/v 中国/ns 特色/n 社会主义/n 伟大/a 旗帜/n]/nz ，/w 在/p 市委/nis 的/ude1 坚强/a 领导/n 下/f ，/w 凝心/nz 聚/v 力/n ，/w 改革创新/v ，/w 求真务实/vl ，/w 锐意进取/vl ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 地方/n [国家/n 权力/n 机关/n]/nz [职能/n 作用/n]/nz ，/w 为/p 开创/v 马鞍山/ns 转型/vn 升级/vi 、/w 加快/v 发展/vn 新局面/nz 作出/v 新的/a 更大/d 贡献/n 。/w 
列席/v 本次/r [全体/n 会议/n]/nz 的/ude1 有/vyou ：/w [市/n 人民政府/nis]/nz 有关/v 领导/n ，/w 市委/nis 、/w 市政府/n [副/b 秘书长/nnt]/nnt ，/w [市/n 人民政府/nis]/nz 组成/v 人员/n 及/cc 组成/v 部门/n [负责/v 同志/n]/nz ，/w 在/p 马/n 的/ude1 [全国/n 人大代表/nnt]/nnt 和/cc 省/n 人大代表/nnt ，/w 市/n [中级/b 人民法院/nis]/nt 、/w [市/n 人民检察院/nis]/nz [负责/v 同志/n]/nz ，/w 市直/b [有关/vn 部门/n]/nz 和/cc 单位/n [负责/v 同志/n]/nz ，/w 中央/n 、/w 省/n 及/cc 部队/nis 驻马/v 单位/n [负责/v 同志/n]/nz 。/w 大会/n 还/d 邀请/v 了/ule [10/m 名/q]/mq 公民/n 到/v 会/v 旁听/vn 。/w 
