据/p [日本/ns 新闻网/n]/nz 报道/v ，/w [当地/s 时间/n]/nz 8日/t 上午/t ，/w 日本/ns [内阁/n 官房长官/n]/nnt 菅义伟/nr 表示/v ，/w 首相/nnt 安倍晋三/nrj 9日/t 起/vf 出访/v 非洲/nsf 与/cc 中东/ns [四/m 国/n]/mq ，/w 是/vshi 为了/p 强化/v 日本/ns 与/cc 非洲/nsf 和/cc 中东/ns 的/ude1 经济/n 合作/vn ，/w 同时/c 表明/v 日本/ns 对于/p [世界/n 和平/n]/nz 与/cc 稳定/an 的/ude1 贡献/n ，/w 不仅仅/d 是/vshi 单纯/a 的/ude1 技术/n 支援/v 。/w 
菅义伟/nr 长官/nnt 称/v ：/w “/w 支援/v 各国/rzs 自力更生/vl 是/vshi [十分/d 重要/a]/nz 的/ude1 事情/n ”/w 。/w 但是/c ，/w 他/rr 强调/v 安倍/nrf 此次/rz 非洲/nsf 与/cc 中东/ns 之/uzhi 行/ng ，/w 不仅/c 是/vshi 单纯/a 的/ude1 技术/n 支援/v ，/w 更/d 重要/a 的/ude1 是/vshi 要/v [从/p 根本/a 上/f]/nz 去/vf 支援/v 这些/rz 国家/n 。/w 
菅义伟/nr 表示/v ，/w 希望/v 通过/p 这次/r 访问/vn ，/w 进一步/d 强化/v 日本/ns 与/cc 中东/ns 、/w 非洲/nsf 的/ude1 关系/n 。/w 
[日本/ns 政府/nis]/nt 7日/t 发表/v 消息/n ，/w 称/v 首相/nnt 安倍晋三/nrj 将/d 于/p 1月9日/t 至/p 15日/t ，/w 出访/v 非洲/nsf 的/ude1 科特迪瓦/nsf 、/w 莫桑比克/nsf 、/w 埃塞俄比亚/nsf ，/w 以及/cc [中东/ns 地区/n]/ns 的/ude1 阿曼/ns 。/w 
