堤/n 委会/v 原本/d 肩负/v 着/uzhe 巡/vg 堤/n 、/w 保护/v 河道/n 行/ng 洪/ng 安全/an 的/ude1 责任/n ，/w 然而/c [潜山县/ns 经济/n 开发区/ns 八一/t 堤/n 委会/v]/nt 却/d 违规/vn 把/pba 辖区/n 一段/mq 河滩/n 租给/v 驾校/nis 建/v [培训/vn 基地/nis]/nz ，/w 并/cc 造成/v [安全/an 隐患/n]/nz 。/w [八一/t 堤/n 委会/v]/nt 负责/v 人称/n ，/w 出租/v 是/vshi 为了/p “/w [充分/ad 发挥/v]/nz 经济效益/n ”/w ，/w 此前/t 曾/d 和/cc 上级/n [水利/n 部门/n]/nz 沟通/v 过/uguo 。/w 然而/c ，/w [潜山县/ns 水利局/nis]/nt 却/d 称/v ，/w 在/p 河滩/n 上/f 建/v 驾校/nis 基地/nis 未/d 经过/p 审批/vn 。/w 
村民/n 反映/v 
河滩/n 上/f 建起/v 驾校/nis [训练/vn 基地/nis]/nz 
1月6日/t ，/w 家住/v 潜山县/ns [经济/n 开发区/ns]/nz 的/ude1 王先生/nr 向/p [新安/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 反映/v ，/w 潜山县/ns 车轴/n 寺/ng 边/k 的/ude1 皖水/nz 八一/m 堤/n 内侧/f 河滩/n 被/pbei 铺/v 上/f 了/ule 水泥/n ，/w [天柱/ns 驾校/nis]/nt 八一/m 报名点/n 在/p 此/rzs 建起/v 了/ule [训练/vn 基地/nis]/nz 。/w 
7日/t ，/w 记者站/nis 在/p 车轴/n 寺/ng 大桥/n 上/f ，/w 看到/v 皖水/nz 河滩/n 上/f 的确/d 铺/v 上/f 了/ule 水泥/n ，/w 虽然/c 由于/p 下雨/vi ，/w 没有人/nz 在/p 此/rzs 训练/vn ，/w 但/c 附近/f 群众/n 称/v ，/w 驾校/nis 在/p 此/rzs 培训/v 学员/nnt 有/vyou 好/a 长时间/nz 了/ule 。/w 
[潜山县/ns 经济/n 开发区/ns 八一/t 社/n]/nt 居/v 委/ng 桥/n 街/n 组/n 一位/mq 村民/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 在/p 河滩/n 上/f 建起/v [训练/vn 基地/nis]/nz 的/ude1 是/vshi [潜山县/ns 天柱/ns 驾校/nis]/nt 八一/m 报名点/n 。/w 而/cc 该/rz 驾校/nis 在/p 此/rzs 建/v [训练/vn 基地/nis]/nz ，/w 获得/v 了/ule [潜山/ns 经济/n 开发区/ns]/nz [八一/t 堤/n 委会/v]/nt 及/cc [潜山/ns 经济/n 开发区/ns]/nz 八一/m 社/n 居/v 委/ng 校/ng 街/n 村民/n 组/n 的/ude1 同意/vn 。/w 
[记者/nnt 调查/vn]/nz 
出租/v 河滩/n 为/p 发挥/v 经济效益/n 
夏登文/nr 向/p 记者/nnt 出示/v 了/ule 一份/mq 2012年2月28日/t 与/cc 驾校/nis 签订/v 的/ude1 租用/v 协议/n 。/w 租用/v 协议/n 显示/v ，/w 八一/m 堤/n 皖水/nz 境内/s 车轴/n 寺/ng 大桥/n 边/k 桥/n 街/n 组/n 管理/v 地段/n 有/vyou 一片/mq 竹园/ns ，/w 为/p [充分/ad 发挥/v]/nz 经济效益/n ，/w [八一/t 堤/n 委会/v]/nt 经/p 与/cc [水利/n 部门/n]/nz 沟通/v ，/w 将/d 原有/v 竹园/ns 场地/n ，/w 租给/v [天柱/ns 驾校/nis]/nt 八一/m 报名点/n 做/v 驾校/nis [训练/vn 基地/nis]/nz 。/w “/w 租用/v 期/qv 暂定/v 4年/t ，/w 4年/t 总/b 租金/n 共/d [2/m 万元/q]/mq 。/w ”/w 夏登文/nr 说/v 。/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 这/rzv [2/m 万元/q]/mq 租金/n 的/ude1 一部分/m ，/w 被/pbei 作为/p 八一/m 社/n 居/v 委/ng 的/ude1 收入/n 。/w 
部门/n 说法/n 
建/v 基地/nis 未经/d [水利/n 部门/n]/nz 审批/vn 
[八一/t 堤/n 委会/v]/nt 称/v ，/w 他们/rr 曾/d 就/d 驾校/nis 在/p 皖水/nz 河滩/n 建/v [训练/vn 基地/nis]/nz [一/d 事/n]/mq 与/cc [水利/n 部门/n]/nz 沟通/v 过/uguo 。/w 但/c [潜山县/ns 水利局/nis]/nt 副局长/nnt 刘和平/nr 在/p 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 却/d 明确/a 表示/v “/w 不/d 知情/vi ”/w 。/w 
刘和平/nr 副局长/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 皖水/nz 是/vshi [一条/mq 大河/n]/nz ，/w 如果/c 需要/v 在/p 河滩/n 铺/v 水泥/n 建/v [训练/vn 基地/nis]/nz ，/w 需/v 经/p [安庆市/ns 水利局/nis 水管/n 科/n]/nt 审批/vn 。/w 经过/p 调查/vn ，/w 发现/v 这/rzv 处/n 基地/nis 根本/a 没有/v 经过/p 安庆市/ns [水利/n 部门/n]/nz 审批/vn 。/w 
刘和平/nr 副局长/nnt 说/v ，/w 《/w 水/n 法/n 》/w 明确/a 规定/n ，/w 不得/vi 在/p [河道/n 管理/vn]/nz 范围内/nz 建设/vn 妨碍/v 行/ng 洪/ng 的/ude1 建筑物/n 、/w 构筑物/n 或者/c 从事/vi 影响/v 河势/n 稳定/an 、/w 危害/v 河岸/n 堤防/n 安全/an 和/cc 其他/rzv 妨碍/v 河道/n 行/ng 洪/ng 的/ude1 活动/vn 。/w 违者/n 将/d 按照/p [相关/vn 规定/n]/nz 进行/vn 拆除/v 、/w 处罚/vn 。/w 
既然/c 在/p 皖水/nz 河滩/n 上/f 建/v 驾校/nis [训练/vn 基地/nis]/nz 是/vshi 违规/v 行为/n ，/w 那么/c [八一/t 堤/n 委会/v]/nt 为什么/ryv 会/v “/w 知法/vi 违法/vn ”/w 
呢/y ？/w 对此/d ，/w [八一/t 堤/n 委会/v]/nt 负责人/nnt 夏登文/nr 表示/v ，/w 他/rr 不是/c [法律/n 工作者/nnt]/nz ，/w 对于/p 建/v 基地/nis 这种/r 对/p 行/ng 洪/ng 影响/vn 不是/c 很/d 严重/a 的/ude1 行为/n ，/w 没/d 考虑/v 太多/ad 。/w 
