[当地/s 时间/n]/nz 7日/t 上午/t ，/w [美国/nsf 联邦/n 法院/nis 北/f 加州/ns 地区/n 法庭/nis]/nt [开庭/vi 审理/v]/nz [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领馆/nis]/nt 纵火/vi 案/ng 。/w 涉嫌/v 在/p 元旦/t 夜间/n 向/p [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领事馆/nis]/nt 正门/n 泼/v 汽油/n 点火/vi 的/ude1 中/f 国籍/n 男子/n 冯/nz 严丰/nr 出庭/vi ，/w 由/p 翻译/v 和/cc 律师/nnt 陪同/v ，/w 过程/n 大约/d 一分钟/mq ，/w 下次/t 审理/v 定/v 在/p 1月15日/t 。/w 
当天/t 上午/t 约/d 9时30分/t ，/w 中新社/nt 记者/nnt 进入/v 位于/v [旧金山/nsf 市/n]/nz 金门/ns 大街/n [450/m 号/q]/mq 联邦/n 大楼/n [15/m 楼/n]/mq E/x 法庭/nis ，/w 所有/b 人/n 进入/v 法庭/nis 被/pbei 要求/n 不得/vi 照相/vi ，/w 关闭/v 手机/n 。/w 
约/d 9时52分/t ，/w 法官/nnt 伊莉萨/nrf 白/a ？/w 拉波特/nrf 出现/v ，/w 至/p 9时58分/t 左右/f ，/w 两个/mq 案件/n 的/ude1 当事人/n 和/cc 律师/nnt 结束/v 退庭/v 。/w 
整个/b 庭审/v 过程/n 持续/vd 约/d [1/m 分钟/qt]/mq ，/w 法官/nnt 与/cc 律师/nnt 的/ude1 对话/vn 低沉/a 不宜/v 听清/nz 。/w 拉波特/nrf 法官/nnt 与/cc 考拉尔/nrf 商定/v 下次/t 出庭/vi 时间/n 为/p 1月15日/t 。/w 
冯/nz 严丰/nr 有时/d 将/d 右手/n 抱着/v 左手/n ，/w 有时/d 双手/n 垂/v 下/f ，/w 其间/f 只/d 说/v 了/ule 一句/mq 英文/nz Yes/x 。/w 
中新社/nt 记者/nnt 查询/v 后/f 得知/v ，/w 考拉尔/nrf 是/vshi 位于/v 旧金山/nsf 的/ude1 [美国/nsf 联邦/n 法院/nis 北/f 加州/ns 地区/n 法庭/nis]/nt 公共/b 辩护律师/nnt 。/w 美国/nsf 的/ude1 公共/b 辩护律师/nnt 通常/d 由/p 法庭/nis 指定/v ，/w 代理/vn 那些/rz 无力/vi 聘请/v 律师/nnt 的/ude1 人/n 。/w 
[39/m 岁/qt]/mq 的/ude1 帝力/ns 市/n 居民/n 冯/nz 严丰/nr 2004年/t 获得/v [美国/nsf 绿卡/n]/nz 。/w 元旦/t 夜间/n 21时25分/t ，/w 他/rr 在/p [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领馆/nis]/nt 正门/n 泼/v 汽油/n 点火/vi ，/w 造成/v 正门/n 、/w 国徽/n 、/w 标志牌/n 、/w 石狮子/nz 和/cc 墙面/nz 严重/a 损毁/v 。/w 
文件/n 显示/v ，/w 冯/nz 严丰/nr 被/pbei 控/v 两项/mq 联邦/n 刑事/b 罪/n 。/w [第一/m 项/q]/mq 罪名/n 是/vshi 纵火罪/n ，/w 这项/r 罪名/n 成立/vi ，/w 将/d 被/pbei 处以/v 5年/t 以上/f 至/p 20年/t 以下/f 刑期/n ，/w 罚款/vi 。/w 
1月6日/t 上午/t ，/w 冯/nz 严丰/nr 曾/d 短暂/a 出庭/vi 。/w 
[中国/ns 外交部/nto]/nt 发言人/nnt 华春莹/nr 7日/t 主持/v 例行/vn 记者会/n 时/ng 表示/v ，/w 中方/n 要求/n 美方/n 彻底/ad 调查/v 案件/n ，/w 严惩/v 肇事者/n ，/w 同时/c 敦促/v 美方/n 根据/p 《/w [维也纳/nsf 外交/n 关系/n 公约/n]/nz 》/w 及/cc 《/w [维也纳/nsf 领事/nnt 关系/n 公约/n]/nz 》/w 规定/n ，/w 采取/v 一切/rz [必要/a 措施/n]/nz 切实/ad 保护/v 中国/ns 驻/v 美/b 外交/n 领事/nnt 机构/n 及/cc 人员/n 的/ude1 人身/n 及/cc [财产/n 安全/an]/nz ，/w 确保/v 不再/d 发生/v 类似/a 事件/n 。/w 
华春莹/nr 还/d 说/v ，/w “/w 我们/rr 注意到/v 美方/n 表示/v ，/w 有关/vn 审理/v [刚刚/d 开始/v]/nz ，/w 案件/n 还/d 在/p 进一步/d 调查/vn 中/f 。/w 我们/rr 将/d 继续/v 密切/ad 关注/v 进展/vn 。/w ”/w (/w 记者/nnt 刘丹/nr )/w 
