邵逸夫/nr （/w 左/f 二/m ）/w 和/cc [两/q 子/ng]/mq 一/m 侄/n 出席/v [邵逸夫/nr 奖/n]/nz 颁奖/vn 礼/n 。/w 香港/ns 《/w [星岛/nz 日报/n]/nz 》/w 图/n 
据/p 香港/ns 《/w [星岛/nz 日报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 已故/vn TVB/x 荣誉/n 主席/nnt 邵逸夫/nr 穷/a 一生/n 之/uzhi 力/n ，/w 亲手/d 打造/v 市值/n 200亿/m 港币/n 的/ude1 电视/n 王国/n ，/w 昔日/t 外界/n 关注/v 接班人/n 谁/ry 属/v ，/w 但/c 长子/n 邵维铭/nr 、/w 次女/n 素/ag 雯/nz 、/w [三/m 女/b]/mq 素云/nz 及/cc 幼子/n 维/b 钟/n ，/w 均/d 无意/v 接/vn 掌/n 影视/b 王国/n ，/w 最后/f 由/p 邵逸夫/nr 的/ude1 [第二/m 任/v]/mq 妻子/n 方逸华/nr 继承/v 江山/n 。/w 
长/a 居/v 香港/ns 的/ude1 邵逸夫/nr ，/w [四/m 名/q]/mq 子女/n 都/d 在/p 新加坡/nsf ，/w 打理/nz 当地/s 生意/n 。/w 邵逸夫/nr 奉行/v “/w [易/ad 子/ng 而/cc 教/v]/nz ”/w ，/w 以防/v 宠坏/v 孩子/n ，/w 长子/n 邵维铭/nr 自小/d 跟随/v 伯父/n 在/p 新加坡/nsf 打理/nz 生意/n 。/w 现年/n [79/m 岁/qt]/mq 的/ude1 邵维铭/nr ，/w 在/p [英国/ns 牛津/ns 大学/nis 法律系/nit]/nt 毕业/v ，/w 拥有/v 大/a [律师/nnt 资格/n]/nz ，/w 曾/d 为/p [星洲/ns 律师/nnt 公会/nis]/nt 成员/nnt 。/w 
据悉/v ，/w 邵维铭/nr 早年/t 有/vyou 协助/v 父亲/n 打理/nz 香港/ns 的/ude1 影视/b 业务/n ，/w 更/d 在/p 电影/n 棚/n 出入/v ，/w 似/vg 有意/d 继承/v 父业/nz 。/w 在/p 1971年/t [邵氏/nr 兄弟/n]/ntc (/w 香港/ns )/w 有限公司/nis 上市/vn 时/ng ，/w 两名/mq 儿子/n 维/b 铭/vg 、/w 维/b 钟/n 均/d 为/p 公司/nis 董事/nnt ，/w 直至/v 1981年/t 方逸华/nr 加入/v 董事局/nis 后/f ，/w 两兄弟/mq 即/v 于/p 翌年/t 退/v 任/v ，/w 有/vyou 指/v 原因/n 为/p 方逸华/nr 对/p 邵/nz 家/q 子侄/n 非常/d 严厉/a ，/w 令/v 两人/mq 无奈/d 退出/v ，/w 返回/v 新加坡/nsf 管理/v 业务/n ，/w 任/v 当地/s 邵氏/nr 机构/n 及/cc 邵氏/nr 基金会/nis 主席/nnt ，/w 行事/vi 低调/n 。/w 
2006年11月/t ，/w 邵维铭/nr 高调/n 出席/v [亚太/b 影展/n]/nz ，/w 代/q 父亲/n 领取/v “/w [终身/n 成就奖/n]/nz ”/w ，/w 后来/t 又/d 被/pbei 发现/v 与/cc 父亲/n 及/cc 方逸华/nr 共/d 进/vf 晚餐/n 。/w 2007年/t 邵逸夫/nr 与/cc [两个/mq 儿子/n]/nz 更/d 同时/c 出席/v “/w [邵逸夫/nr 奖/n]/nz ”/w 颁奖/vn 礼/n ，/w 属/v 近/a [几十年/mq 来/vf]/nz 三/m 父子/n 唯一/b 公开/ad 亮相/vi ，/w 一度/d 令/v 外界/n 猜疑/v 邵逸夫/nr 江山/n 继承/v 人生/n 变/v 。/w 
