2014年1月4日/t ，/w 兰州/ns ，/w 一辆/mq 满载/v 橘子/nf 的/ude1 大货车/nz 不幸/a 发生/v 侧/ng 翻/v ，/w [一/d 车/n]/mq 橘子/nf 几乎/d 全部/m 散落/v 在/p 路上/s 以及/cc 匝道/nz 下方/f 的/ude1 农田/n 里/f ，/w 近/a 百余/mq 村民/n 提/v 着/uzhe 各种/rz 袋子/n 在/p 路边/s 哄抢/v 橘子/nf ，/w 场面/n 一度/d 失控/vi 。/w 据悉/v ，/w 现场/s [维持/v 秩序/n]/nz 的/ude1 警察/nnt 一度/d 拔/v 枪/n 示警/nz 。/w 点击/v 查看/v 组/n 图/n 
新华网/nz 兰州/ns 1月8日/t 电/n （/w 记者/nnt 张钦/nr 、/w 张新新/nr ）/w 7日/t 以来/f ，/w “/w 兰州/ns 货车/n 侧/ng 翻/v 橘子/nf 遭/v 百余/mq 村民/n 哄抢/v ，/w 警察/nnt 拔/v 枪/n 制止/v ”/w [一/d 事/n]/mq 在/p 网上/s 热/a 传/v 。/w 事件/n 来龙去脉/n [究竟/d 如何/ryv]/nz ？/w 警察/nnt 拔/v 枪/n 为/p 那/rzv 般/uyy ？/w 面对/v 一群/mq 哄抢/v 橘子/nf 的/ude1 群众/n ，/w 拔/v 枪/n 示警/nz 是否/v 合法/a 、/w 得当/a ？/w 新华社/nt 记者/nnt 赶赴/v 事发/vn 地/ude2 甘肃/ns 榆中县/ns 追踪/v 调查/vn 。/w 
6万多斤/m 橘子/nf 遭/v 哄抢/v 
哄抢/v 场面/n 怎样/ryv ？/w 记者/nnt 来到/v 榆中县/ns 和平镇/ns ，/w 分别/d 采访/v 了/ule 执勤/vi 民警/nnt 、/w 当地/s 居民/n ，/w 并/cc [电话/n 采访/v]/nz 到/v 货主/n 。/w 
[榆中县/ns 公安局/nis]/nto [和平/n 派出所/nis]/nto 民警/nnt 王令成/nr 说/v ，/w 当日/t 12时45分/t 许/v ，/w 他/rr 与/cc 其他/rzv 两名/mq 值班/vn 民警/nnt 接到/v 110/m 指令/n 出警/v ，/w 看到/v 现场/s 侧/ng 翻/v 的/ude1 卡车/n 半截/mq 悬/v 在/p 匝道/nz 上/f ，/w 匝道/nz 下/f 是/vshi [六/m 七/m 米/q]/mq 高/a 的/ude1 护坡/n ，/w 非常/d 危险/an 。/w 当时/t ，/w 现场/s 已有/v [四/m 五十/m 个人/n]/mq 在/p 哄抢/v 橘子/nf ，/w 随后/d 还/d 有人/r 不断/d 赶来/vi ，/w 但/c 秩序/n 尚能/v 维持/vn 。/w 到/v 了/ule 下午/t [3/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 现场/s 越来越/d 乱/d ，/w 人们/n 对/p 上前/vi 制止/v 的/ude1 民警/nnt 不予/v 理会/v ，/w 有的/rz 还/d [推/v 推搡/nz 搡/v]/nz 。/w 从/p 出警/v 到/v 哄抢/v 平息/vn ，/w [整个/b 过程/n]/nz 持续/vd 了/ule 近/a [6/m 个/q]/mq 小时/n 。/w 另据/nz [榆中县/ns 公安局/nis]/nto 调查/vn ，/w 被/pbei 哄抢/v 的/ude1 橘子/nf 有/vyou 1万多斤/m 。/w 
[和平镇/ns 和平村/ns 徐家/nz 营/n 社/n]/nt 干部/nnt 范英明/nr 当时/t 赶来/vi 劝/v 离/v 群众/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 当日/t 下午/t 1时/t 许/v ，/w 他/rr 赶到/v 现场/s 时/ng 那里/rzs 已有/v 上/f [百/m 人/n]/mq ，/w 有的/rz 人/n 还/d 开/v 着/uzhe 农用车/n ，/w 还有/v 不少/m 老人/n 和/cc 小孩/n 。/w “/w 我/rr 劝/v 大家/rr ，/w 车/n 在/p 半空/s 悬着/nz 要是/c 翻/v 下来/vf 就/d 会/v 出/vf 大事/n ，/w 赶紧/d 走/v 吧/y 。/w 有人/r 竟/d 说/v ‘/w 我/rr 又/d 没/d 捡/v 你/rr 家/q 的/ude1 橘子/nf ’/w 。/w ”/w 
来自/v [江西/ns 抚州/ns]/ns 的/ude1 货主/n 李益龙/nr 痛心/a 地/ude2 说/v ：/w “/w 当时/t 我/rr 大声/d 喊/v ，/w 老乡/n 们/k ，/w 等/udeng 我们/rr 把/pba 整箱/nz 的/ude1 橘子/nf 搬走/v 了/ule 你们/rr 再/d 捡/v 吧/y 。/w 可是/c 没有人/nz 听/v ，/w 有些/rz 人/n 拿着/vf 编织袋/n 、/w 纸/n 箱子/n 装/v 。/w [一/d 车/n]/mq 6万多斤/m 的/ude1 橘子/nf ，/w 经过/p 哄抢/v 、/w 车/n 翻/v 后/f 的/ude1 碰撞/vn 挤压/vn 和/cc 人群/n 的/ude1 踩踏/vi ，/w 自己/rr 最后/f 拿到/v 手/n 的/ude1 ，/w 只有/c 2000多斤/m 完好/a 的/ude1 橘子/nf 。/w ”/w 
民警/nnt 无奈/d 亮/vi 枪/n 止/v 抢/v 
自/p 7日/t 网上/s 曝/vg 出/vf “/w 兰州/ns 警察/nnt 拔/v 枪/n 制止/v 哄抢/v 橘子/nf ”/w 消息/n 以来/f ，/w 网友/n 众说纷纭/vl ，/w 腾讯/ntc 等/udeng 网站/n 跟帖/nz 评论/n 有/vyou 近/a [10/m 万条/q]/mq ，/w 多数/a 网友/n 认为/v 民警/nnt 鸣枪/vi 示警/nz 措施/n 果断/a 并/cc 无/v 不妥/a 。/w 
[榆中县/ns 公安局/nis]/nto 局长/nnt 张克强/nr 说/v ，/w 榆中县/ns 公安/n 督查/vn 按照/p 规定/n 对/p 民警/nnt 开枪/vi 是否/v 合法/a 进行/vn 调查/vn 。/w 调查/vn 发现/v ，/w 现场/s 民警/nnt 以/p 高速公路/n 护坡/n 下/f 一条/mq 沟渠/n 为/p 限/v ，/w 要求/n 哄抢/v 者/k 远离/v 卡车/n 侧/ng 翻/v 现场/s ，/w 但/c 哄抢/v 者/k 拒不/d 服从/v 。/w 情急/a 之下/f ，/w [和平/n 派出所/nis]/nto 一名/mq 民警/nnt 站/vi 在/p [高速公路/n 匝道/nz]/nz 上/f 、/w 在/p 远离/v 人群/n 的/ude1 情况下/nz 鸣枪/vi 示警/nz 。/w 所/usuo 用/p 枪支/n 是/vshi 2013年初/t 配发/v 的/ude1 [10/m mm/x]/mq 转轮/n 防暴/b 手枪/n ，/w 弹药/n 是/vshi [10/m mm/x]/mq 布袋/n 弹/v ，/w 弹药/n 只/d 具有/v 驱散/vn 性/ng 、/w 制服/n 性功能/nz 。/w 
他/rr 说/v ，/w 《/w 人民警察/nnd 使用/v 警械/n 和/cc 武器/n 条例/n 》/w [第七/m 条/q]/mq 规定/n ，/w 对/p 强行/d 冲/v 越/d 民警/nnt 为/p [履行/v 职责/n]/nz 设置/v 的/ude1 警戒线/n 的/ude1 ，/w 民警/nnt 可以/v 使用/vn “/w 驱散/v 性/ng 、/w 制服/n 性/ng 警械/n ”/w 。/w 
据/p 记者/nnt 不/d 完全/ad 统计/vn ，/w 自/p 2013年3月/t 至今/d ，/w 各地/rzs [媒体/n 报道/v]/nz 的/ude1 哄抢/v 事件/n 多达/v [26/m 起/vf]/mq 。/w 仅/d 今年/t 元旦/t 以来/f ，/w 就/d 已有/v [两/q 起/vf]/mq 事件/n 被/pbei 曝光/vi 。/w 
[兰州/ns 大学/nis 教育/vn 学院/nis]/nt 院长/nnt 李硕豪/nr 教授/nnt 说/v ，/w 精神/n 的/ude1 贫困/a 比/p 物质/n 贫困/a 更/d 可怕/a ，/w [国民/n 素质/n]/nz 依然/d 亟待/v 提高/vn 。/w 在/p 大力/d 弘扬/v 传统/n 道德/n 的/ude1 同时/c ，/w 还要/d 切实/ad 维护/v 法律/n 尊严/n 。/w 哄抢/v 之后/f 决不能/v 不了了之/vl 。/w 如果/c 不/d 扭转/v 法/n 不/d 责/ng 众/ag 的/ude1 道德/n “/w 破窗/nz ”/w ，/w 类似/a 的/ude1 哄抢/v 还/d 会/v 上演/vn 。/w 
[甘肃/ns 政法/n 大学/nis]/ntu 副教授/nnt 徐爱水/nr 认为/v ，/w 从/p 目前/t 所/usuo 知/v 的/ude1 损失/n 看/v ，/w 榆中/ns 哄抢/v 橘子/nf 案/ng 不仅/c 违法/vn ，/w 其/rz 哄抢/v 数额/n 较大/d 、/w [情节/n 严重/a]/nz ，/w [首要/b 分子/n]/nz 和/cc 积极/ad 参加/v 的/ude1 人/n 还/d 涉嫌/v 聚众/vn 哄抢/v 公私/n 财物/n 罪/n 。/w 
一位/mq 不愿/nz 具/vg 名/q 的/ude1 学者/nnt 表示/v ，/w [公安/n 机关/n]/nz 还/d 应/v 针对/p 多发/b 的/ude1 聚众/vn 哄抢/v 事件/n ，/w 拓宽/v 思路/n ，/w 从/p 多个/mq 方面/n 提升/v 依法/d 执法/vn 办案/vn 的/ude1 能力/n 。/w 
