1月7日/t 上午/t ，/w 安庆市/ns 市长/nnt 魏晓明/nr 主持/v 召开/vn 市长/nnt 办公会议/n ，/w 深入/ad 贯彻/v 落实/vn 市委/nis 十届/mq [八/m 次/qv]/mq [全会/n 精神/n]/nz ，/w 研究/vn 今年/t 市政府/n 重点/n 工作/vn ，/w 分解/v 工作/vn 目标/n ，/w 落实/v 任务/n 到/v 人/n 。/w 市/n 领导/n 陈冰冰/nr 、/w 万士其/nr 、/w 施泽彪/nr 、/w 黄杰/nr 、/w 陈爱军/nr 、/w 张君毅/nr 、/w 董磊/nr 、/w 范先汉/nr 、/w 程小俊/nr 、/w 张小青/nr ，/w 市/n 经/p 开/v 区/n 管委会/nis 主任/nnt 王俊科/nr ，/w 市政府/n 秘书长/nnt 江兴代/nz [出席/v 会议/n]/nz 。/w 
魏晓明/nr 强调/v ，/w 今年/t 是/vshi 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 、/w 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 第一年/t ，/w 也/d 是/vshi 实施/v “/w 十二五/m ”/w 规划/n 至关重要/bl 的/ude1 一年/mq ，/w 改革/vn 发展/vn 的/ude1 任务/n 重大/a 而/cc 艰巨/a 。/w [各级/r 政府/nis]/nz 及/cc 市直/b 各/rz 部门/n 要/v 全面/ad 落实/v 市委/nis 十届/mq [八/m 次/qv]/mq 全会/n 的/ude1 部署/vn 安排/v ，/w 进一步/d 完善/v 工作/vn 机制/n ，/w 分解/v 目标/n 任务/n ，/w 落实/v 工作/vn 责任/n ，/w 密切/ad 协调/v 配合/vn ，/w 从/p 年初/t 开始/v 就/d 抓紧/v 抓/v 实/ad [各项/r 工作/vn]/nz ，/w 确保/v 开/v 好/a 头/n 、/w 起/vf 好/a 步/qv ，/w 确保/v 全年/n [各项/r 工作/vn]/nz 任务/n 圆满完成/v 。/w 
会议/n 还/d 讨论/v 修改/vn 了/ule 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w ，/w 研究/vn 了/ule 市政府/n [全体/n 会议/n]/nz 方案/n 。/w 
