即将/d 在/p 春节/t 档/ng 上映/v 的/ude1 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 大/a 电影/n 再/d 掀/v 宣传/vn 高潮/n ，/w 这/rzv 也/d 成为/v [五/m 对/p]/mq 星/n 爸/n 萌/v 娃/ng [最后/f 一次/mq]/nz 带领/v 孩子们/nz 执行/v “/w [终极/n 任务/n]/nz ”/w 。/w 1月7日/t ，/w 林志颖/nr 和/cc Kimi/x ，/w 王岳伦/nr 和/cc 王诗龄/nr Angela/x ，/w 田亮/nr 和/cc Cindy/x 田雨橙/nr 的/ude1 新任务/nz 是/vshi 为/p 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 电影/n 站台/n ，/w 在/p 发布/v 会上/n ，/w 马上/d 有/vyou Kimi/x ！/w 马上/d 有/vyou Cindy/x ！/w 马上/d 有/vyou Angela/x ，/w [三/m 个/q]/mq 萌/v 娃/ng 们/k 借/v “/w 马上/d 体/ng ”/w hold/x 住/vi 全场/n ，/w 开始/v 了/ule 属于自己/v 的/ude1 “/w 超/v 嗨/e 体育课/n ”/w 。/w 去年/t 12月24日/t ，/w 电影版/nz 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 在/p 北京/ns 揭幕/vi 了/ule 影片/n 的/ude1 首款/nz 海报/n ，/w 主演/v 郭涛/nr 、/w 暖/a 男/b 父子/n 张亮/nr 、/w 天天/d 及/cc 影片/n 部分/n 主创/vn 赶到/v 现场/s 助阵/vi 。/w 
