原/b 标题/n ：/w 20年/t 为/p 我省/n [18/m 所/usuo]/mq 高校/n 建/v 逸夫楼/nz 
“/w 邵逸夫/nr 先生/n 去世/vi 了/ule ，/w 图书馆/nis 应该/v 不/d 闭馆/v 一天/mq 来/vf 默哀/vi 啊/y ”/w 、/w “/w [我们/rr 学校/nis]/nt 也/d 有/vyou 逸夫楼/nz ，/w 小时候/n 就/d 看过/v ”/w 、/w “/w 看看/v 全国/n 有/vyou 多少/ry [逸夫/nz 图书馆/nis]/nt 和/cc 教学楼/n ，/w 老人/n 是/vshi 个/q 值得/v 尊敬/vn 的/ude1 人/n ”/w …/w …/w 昨天/t 早晨/t ，/w 邵逸夫/nr 在/p 家中/s 逝世/vi ，/w 我省/n 部分/n 高校/n 和/cc 中小学/n [校园/n 论坛/n]/nz 里/f ，/w 邵逸夫/nr 被/pbei 提及/v 最多/ad ，/w 我省/n 中小学/n 师生/n 以/p [各种/rz 形式/n]/nz 缅怀/v 这位/r 老人/n 。/w 
20年/t 在/p 我省/n 赠款/n 为/p [18/m 所/usuo]/mq 高校/n 建/v 逸夫楼/nz 
在/p 合肥/ns ，/w 最/d 有名/a 的/ude1 逸夫楼/nz 要/v 算是/v [安徽/ns 大学/nis 逸夫/nz 图书馆/nis]/nt 了/ule 。/w 据悉/v ，/w 上世纪/nz 80年代/t 末/f ，/w 听说/v 邵逸夫/nr 在/p 全国/n 各省/r 选择/v 高校/n 建设/v 逸夫楼/nz 图书馆/nis ，/w [安徽/ns 大学/nis]/ntu 屡次/d 争取/v 名额/n ，/w 但/c 几次/mq 都/d “/w 事与愿违/vl ”/w ，/w 最终/d 在/p 2001年/t ，/w 安/ag 大/a 逸夫楼/nz 图书馆/nis 正式/ad 开工/vi 建设/vn 。/w 2002年7月/t 竣工/vi ，/w [总/b 建筑/n 面积/n]/nz [23384/m 平方米/q]/mq ，/w 工程/n 总/b 造价/n [4400/m 万元/q]/mq （/w 其中/rz 邵逸夫/nr 先生/n 捐资/v 500多万元/m ）/w ，/w 是/vshi [安徽/ns 大学/nis]/ntu 龙河/nz 校区/n 的/ude1 [标志性/n 建筑/n]/nz 之一/rz 。/w 
此外/c ，/w 合/v 工/n 大/a 、/w [合肥/ns 学院/nis]/ntu 、/w [安徽/ns 建筑/n 大学/nis]/nt 、/w [宿州/ns 学院/nis]/ntu 逸夫楼/nz （/w 教学楼/n ）/w 、/w [安徽/ns 工业/n 大学/nis]/ntu 逸夫/nz 实验/v 楼/n 、/w [阜阳/ns 师范学院/nis]/ntu 等/udeng 高校/n 也/d 存有/v “/w 逸夫楼/nz ”/w 。/w 而/cc 中科大/nz 虽/c 没有/v “/w 逸夫楼/nz ”/w ，/w 但/c 邵逸夫/nr 先生/n 长期/d 关心/v 和/cc 支持/v 中科大/nz 的/ude1 建设/vn 和/cc 发展/vn ，/w 曾/d 亲笔/d 为/p 其/rz 捐赠/v 的/ude1 该校/r [信息/n 处理/vn 中心/nis]/nz 题词/n ：/w “/w [中国/ns 科学技术/n 大学/nis 信息/n 处理/vn 中心/nis]/nt ”/w 。/w 据悉/v ，/w 邵逸夫/nr 最早/d 一笔/mq 赠款/n 是/vshi 1993年/t ，/w 当年/t 邵逸夫/nr 赠款/n [300/m 万/d 港元/q]/mq 建/v [六/m 安/ag 师专/nis]/nt （/w [皖西/nz 学院/nis]/ntu 前身/n ）/w 逸夫楼/nz ，/w 最近/t 的/ude1 一笔/mq 赠款/n 是/vshi 2013年/t 赠款/n [500/m 万元/q]/mq 建/v [安徽/ns 财经/n 大学/nis]/ntu 实验/vn 实训/v 楼/n ，/w 20年/t 共/d 在/p 我省/n 赠款/n [8100/m 万/d 港元/q]/mq ，/w 为/p [18/m 所/usuo]/mq 高校/n 建/v 逸夫楼/nz 。/w 
捐赠/v 中小学/n 项目/n 遍布/v 到/v 我省/n 每一个/mq 县市/n 
除了/p [邵氏/nr 电影/n]/nz 王国和/nr TVB/x 给/p 大家/rr 留下/v 的/ude1 记忆/n 之外/f ，/w 邵逸夫/nr 对/p 教育/vn 、/w 医疗/n 等/udeng 事业/n 的/ude1 捐助/vn 也/d 是/vshi 巨大/a 的/ude1 。/w 据/p 省/n 教育厅/nis 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 从/p 1993年/t 起/vf ，/w 我省/n 开始/v 接受/vn 邵逸夫/nr 先生/n 教育/v 赠款/n 。/w 截至/v 2013年/t ，/w 我省/n 共/d 接受/v [19/m 批/q]/mq 赠款/n ，/w 赠款/n 总额/n [20200/m 万/d 港元/q]/mq （/w 含/v 省属/b [普通/a 高校/n]/nz 项目/n 赠款/n [8100/m 万/d 港元/q]/mq ）/w ，/w 共/d 安排/v [287/m 个/q]/mq 项目/n 学校/nis （/w 其中/rz ，/w 高校/n 项目/n [18/m 个/q]/mq ，/w 基础教育/n 项目/n [269/m 个/q]/mq ）/w ，/w 总投资/nz （/w 含/v 配套/vn ）/w 10.1亿/m ，/w 建成/v 校舍/n [94/m 万/d 平方米/q]/mq 。/w 
其中/rz ，/w 基础教育/n 项目/n 已/d 遍布/v 到/v 我省/n 每一个/mq 县市/n ，/w 省属/b 本科/n 院校/n 项目/n 占/v 省属/b 本科/n 院校/n 总数/n （/w [31/m 所/usuo]/mq ）/w 的/ude1 55%/m 。/w 另外/c ，/w [中国/ns 科技/n 大学/nis]/ntu 、/w [合肥/ns 工业/n 大学/nis]/ntu [二/m 所/usuo]/mq 部委/n 均/d 有/vyou 此类/r 项目/n 。/w 据悉/v ，/w [芜湖/ns 一/d 中/f]/nt 、/w [六/m 安/ag 一/d 中/f]/nt 、/w [铜陵/ns 一/d 中/f]/nz 、/w [亳州/ns 一/d 中/f]/nt 、/w [舒城/ns 中学/nis]/nts 、/w [庐江/ns 中学/nis]/nts 、/w [砀山/ns 中学/nis]/nts 、/w [潜山/ns 中学/nis]/nts 、/w [芜湖县/ns 一/d 中/f]/nt 等/udeng [重点/n 高中/nis]/nz 均/d 有/vyou 逸夫楼/nz （/w 教学楼/n 、/w 图书馆/nis ）/w 。/w 
该/rz 负责人/nnt 表示/v ，/w 邵逸夫/nr 先生/n 非常/d 重视/v 对/p 安徽/ns 教育/v 项目/n 的/ude1 捐赠/vn ，/w 而且/c 每个/r 项目/n 实施/v 得/ude3 都/d 非常/d 好/a 。/w 两年/mq 前/f ，/w 邵逸夫/nr 在/p [105/m 岁/qt]/mq 高龄/n 的/ude1 情况下/nz 计划/n 来/vf 安徽/ns 看/v 一/m 看/v 他/rr 赠款/n 在/p 我省/n 建/v 的/ude1 逸夫楼/nz 项目/n ，/w 最终/d 没有/v 成行/vn ，/w 后来/t 他/rr 委托/v 夫人/n 方逸华/nr 亲自/d 来/vf 安徽/ns 看/v 一/m 看/v 安徽/ns 的/ude1 项目/n ，/w 对/p 我省/n 的/ude1 [项目/n 建设/vn]/nz 非常/d 满意/v 。/w （/w 俞宝强/nr 桑红青/nr ）/w 
