台/q 中/f [郁金香/n 花/n]/nz 季/ng 登场/vi 比基尼/nrf 花仙子/nr 爆乳/nz 代言/v （/w 组/n 图/n ）/w 
据/p 台湾/ns “/w 东/f 森/ag 新闻/n ”/w 报道/v ，/w 台/q 中/f 中/f 社/n 郁金香/n 观光/vn 花市/ns 7日/t 上午/t 正式/ad 开幕/vi ，/w 由/p 身材/n 曼妙/a 的/ude1 比基尼/nrf 模特儿/nnt 扮成/v 花仙子/nr 跟着/v 迎娶/v 队伍/n ，/w 将/d 郁金香/n 送到/v 花海中/nr 。/w 业/ng 者/k 表示/v ，/w 游客/n 可/v 考虑/vn 交通/n 、/w 人/n 潮/n 与/cc 花期/t 等/udeng 因素/n ，/w 掌握/v 最佳/z 赏花/nz 日/b 。/w （/w 看/v 更多/ad ～/w [郁金香/n 花/n]/nz 季/ng 清凉/a 花仙子/nr ）/w 
中/f 社/n 观光/vn 花市/ns 已/d 连续/a 第11年/t 在/p 农历/n 年前/t 举办/v 郁金香/n 季/ng 活动/vn ，/w 今年/t 因/p 荷兰/nsf 球茎/n 晚/tg 收/v ，/w 为/p 赶上/v 农历/n 年/qt 展期/n ，/w 花市/ns 业/ng 者/k 采/v 空运/vn 方式/n ，/w 将/d [15/m 万/d 株/q]/mq 郁金香/n 球茎/n 运送/v 来/vf 台/q ，/w 今天/t 安排/v 穿着/n 清凉/a 爆乳/nz 的/ude1 花仙子/nr 迎娶/v 队伍/n ，/w 宣告/v 中/f 社/n 花市/ns [郁金香/n 花/n]/nz 季/ng 活动/vn 正式/ad 展开/v 。/w 
中/f 社/n 观光/vn 花市/ns 位于/v 台中市/ns 后里区/nz 境内/s ，/w 北/f 临/v 火炎山/nz ，/w 南/b 接/v 泰安/ns 旧/a 火车站/n 、/w [泰安/ns 铁道/n 文化馆/nis]/nt 、/w [后/f 里/f 马场/nis]/nz 及/cc 昆/b 卢/b 寺/ng ，/w 也/d 是/vshi [中部/f 地区/n]/nz 唯一/b 低/a 海拔/n 种植/v 郁金香/n 成功/a 的/ude1 花市/ns ，/w 欧式/b 花园/n 中/f 各色/r 郁金香/n 争艳/v ，/w 每年/r 都/d 吸引/v 许多/mq 民众/n 前来/vi 拍照/vi 取景/vi 。/w 
中/f 社/n 观光/vn 花市/ns 负责人/nnt 赖启文/nr 表示/v ，/w [1/m 个/q]/mq 郁金香/n 球茎/n 的/ude1 成本/n 要/v [20/m 元/q]/mq (/w 新台币/nz ，/w 下同/vi )/w ，/w 再/d 加上/v 运费/n 及/cc 栽种/v 费用/n ，/w [15/m 万/d 株/q]/mq 的/ude1 郁金香/n 需/v 花费/vn 近/a [千/m 万元/q]/mq 。/w 业/ng 者/k 表示/v ，/w 郁金香/n 花期/t 短/a 仅/d 约/d [7/m 天/qt]/mq 而已/y ，/w 展出/v 期间/f 会/v 不停/v 地/ude2 更换/v 新的/a 郁金香/n 。/w 
为了/p 迎接/v 农历/n 春节/t 游客/n 人/n 潮/n ，/w 业/ng 者/k 配合/v [郁金香/n 花/n]/nz 季/ng ，/w 在/p [6/m 公顷/q]/mq 的/ude1 七彩/n 花田/nr 种植/v 百合/nf 、/w [粉/ag 萼/n 鼠尾草/nz]/nz 、/w 一串/mq 红/a 、/w 玫瑰花/n 等/udeng 各种/rz 花卉/n 及/cc 植物/n ，/w 将/d 欧洲/ns 庭园/n 点缀/v 得/ude3 浪漫/a 又/d 具/vg [异国/n 风情/n]/nz ，/w 预计/v [郁金香/n 花/n]/nz 海/n 将/d 可持续/nz 盛开/v 到/v 3月/t 中旬/t 。/w （/w 高旭/nr ）/w 
