丛树山/nr 的/ude1 “/w [变形/vi 金刚/n]/nz ”/w ，/w 造型/n 分别为/v 科技/n 、/w 美术/n 、/w 体育/n 、/w 音乐/n 等/udeng 主题/n 。/w 
“/w [变形/vi 金刚/n]/nz ”/w 原材料/n 是/vshi 废品/n 
发帖/vi 人称/n ，/w 成型/vi 的/ude1 “/w [变形/vi 金刚/n]/nz ”/w 一/m 共有/v [4/m 座/q]/mq ，/w 屹立/vi 在/p 庄河市/ns 向阳路/nz 附近/f 的/ude1 [一/d 处/n]/mq 空地/n 上/f 。/w 这/rzv [4/m 个/q]/mq “/w [钢铁/n 巨人/n]/nz ”/w ，/w 有的/rz 挥毫/vi 作画/vi ，/w 有的/rz 弯弓/vi 射箭/vn ，/w 有的/rz 曲臂/nz 拉琴/nz …/w …/w 个/q 个/q 栩栩如生/al ，/w 惟妙惟肖/al 。/w 
昨日/t ，/w 记者/nnt 联系/v 到/v 这/rzv [4/m 座/q]/mq 钢铁/n 雕塑/n 的/ude1 制作者/nnd 、/w 庄河/ns 农民/nnt 丛树山/nr 。/w 丛树山/nr 今年/t [46/m 岁/qt]/mq ，/w 家住/v [蓉/ng 花山镇/ns 德兴/ns 委/ng]/nt ，/w 他/rr 自幼/d 爱好/n 美术/n ，/w 心灵手巧/vl 。/w “/w 用/p 废旧/b 零件/n 制作/v 钢铁/n 雕塑/n ，/w 是/vshi 受/v 电影/n 《/w [变形/vi 金刚/n]/nz 》/w 的/ude1 启发/vn 。/w ”/w 丛树山/nr 说/v ，/w 用/p 废旧/b 钢铁/n 制作/v 雕塑/n ，/w 还/d 能/v 倡导/vn 环保/n 理念/n ，/w 人们/n 更/d 愿意/v 接受/vn 。/w 
去年/t 6月/t ，/w 丛树山/nr 开始/v 着手/v 制作/vn “/w [变形/vi 金刚/n]/nz ”/w 。/w 虽然/c 很/d 喜欢/vi 美术/n ，/w 但/c 对于/p 丛树山/nr 来说/uls ，/w 做/v 雕塑/n 还/d 真是/d 第一次/mq ，/w 尤其/d 是/vshi 用/p 废品/n 做/v 雕塑/n 更是/d 难上加难/vl 。/w 由于/p 人体/n 的/ude1 肌肉/n 、/w 骨骼/n 及/cc 关节/n 等/udeng 重要/a 部位/n ，/w 需要/v 形似/v 的/ude1 零部件/n 来/vf 表现/v 。/w 因此/c ，/w 丛树山/nr 经常/d 蹲/v 在/p 废品/n 堆/v 里/f 如同/v 找/v 宝/n 一样/uyy 挑选/v 废品/n 零件/n 。/w 螺丝帽/n 、/w 铁筛网/nz 、/w [汽车/n 排气管/nz]/nz 、/w 球/n 型/k 锁/v 、/w 倒车镜/n 、/w 机器/n 齿轮/n 、/w 液化气罐/n 等等/udeng 都/d 派/v 上/f 了/ule 用场/n 。/w 
丛树山/nr 说/v ，/w 这/rzv [4/m 座/q]/mq “/w 巨人/n ”/w 造型/n 分别为/v 科技/n 、/w 美术/n 、/w 体育/n 、/w 音乐/n 等/udeng 主题/n 。/w 与/cc 《/w [变形/vi 金刚/n]/nz 》/w 唯一/b 的/ude1 联系/vn 大概/d 只有/c “/w 都/d 是/vshi 金属/n 制成/v 的/ude1 ”/w 。/w “/w 表现/v 美术/n 的/ude1 雕塑/n 我/rr 选择/v 让/v 它/rr 拿着/vf 油/n 彩笔/n ，/w 表现/v 音乐/n 的/ude1 我/rr 给/p 它/rr 制作/v 了/ule 小提琴/n ，/w 表现/v 体育/n 的/ude1 是/vshi 让/v 它/rr 呈现/v 拉弓/nz 射箭/vn 的/ude1 姿势/n ，/w 而/cc 科技/n 是/vshi 比较/d 虚/a 的/ude1 概念/n ，/w 我/rr 没/d 给/p 表现/v 科技/n 的/ude1 雕塑/n 制作/v 手臂/n ，/w 而是/c 用/p 翅膀/n 代替/v ，/w 脚下/f 踏/v 着/uzhe 鼠标/n ，/w 代表/nnt 科技/n 的/ude1 腾飞/vn 。/w ”/w 提起/v 自己/rr 的/ude1 创作/vn ，/w 丛树山/nr 侃侃而谈/vl 。/w 
