[/w [大中华/nz 佛国/n]/nz ]/w (/w 1947/m -/w -/w -/w -/w 1953，1983/m )/w 
先/d 主/ag 石顶武/nr 1947/m —/w —/w 1953/m 图谋/n 叛乱/vn ，/w 被/pbei 人民政府/nis 处决/v 。/w 
后/f 主/ag 石金鑫/nr 1983/m 石顶武/nr 之/uzhi 子/ng ，/w 1983年/t 在/p 农民/nnt “/w 丞相/nnt ”/w 李丕瑞/nr 的/ude1 “/w 辅佐/v ”/w 下/f 登基/vi ，/w 于/p 湖南/ns 醴陵/ns 农村/n 复国/nz ，/w 旋/vg 被/pbei [县/n 公安局/nis]/nt 镇压/v 
[/w 道德/n 金门/ns 皇帝/nnt ]/w 
丁兴来/nr （/w 盲人/n ）/w 1981/m -/w -/w -/w -/w 1990/m 地处/v 大别山/ns ，/w 创/v 道德/n 金门/ns 教/v ，/w 然后/c 称帝/v ，/w 封/q 了/ule 正宫/nz 娘娘/n 西宫/n 娘娘/n 宰相/nnt 等/udeng [21/m 个人/n]/mq ,/w 赐/v 仙/ng 印/b [41/m 枚/q]/mq ./w 由于/p 交通/n 闭塞/a ，/w 直到/v 称帝/v 后/f 十年/mq 才/d 被/pbei 发现/v 并/cc 被/pbei 乡政府/n 处理/vn 
[/w [中原/ns 皇/ng 清国/nz]/nz ]/w 
正/d 皇帝/nnt 张清安/nr 1982/m 
副/b 皇帝/nnt 廖桂堂/nr 1982/m 以/p 皇/ng 清/tg 为/p 年号/n ，/w 地处/v 大巴山/ns 。/w 
张清安/nr 刻/v “/w 玉玺/n ”/w ，/w 设/v “/w 后宫/n ”/w ，/w 分封/v “/w 丞相/nnt ，/w 文武百官/n ”/w ，/w “/w 颁布/v 《/w 天律/nz 森/ag 吏/ng 》/w ”/w ，/w 打算/v 定都/v 巴中县/ns ，/w 把/pba 巴/b [中/f 川/b 剧团/nis]/nt 大楼/n 当/p 皇宫/n ，/w 甚至/d 写/v 好/a 了/ule 准备/v （/w 通过/p 邮局/nis ）/w 寄到/nz 台湾/ns 的/ude1 册封/v 蒋介石/nr 为/p “/w 威/ng 国王/nnt ”/w 的/ude1 “/w 谕旨/n ”/w ，/w 还/d 决定/v 要/v “/w [御驾/nz 亲征/v]/nz ”/w ，/w 结果/n 还/d 没/d 出师/vi ，/w 就/d 被/pbei [县/n 公安局/nis]/nt 给/p 灭/v 了/ule 
(/w 本文/r 来源/n ：/w 网易/ntc 历史/n )/w 
