李静/nr ，/w 赵本山/nr 的/ude1 [启蒙/vn 老师/nnt]/nz 。/w 当年/t 李静/nr 在/p 东北/ns 有/vyou 很高/d 的/ude1 知名度/n ，/w 在/p 铁岭市/ns 更/d 享有/v “/w 二人转/n 皇后/nnd ”/w 的/ude1 美誉/n 。/w 据/p 长春/ns 国贸/nz 所/usuo 知/v ，/w 在/p 赵本山/nr 还/d 没有/v 出名/a 前/f ，/w 为了/p 学习/v 二人转/n 曾/d 专程/d 坐/v 拖拉机/n 去/vf 看过/v 李静/nr 老师/nnt 的/ude1 表演/vn ，/w 后来/t 有/vyou 机会/n 两人/mq 一起/s 合作/vn 了/ule ，/w 赵本山/nr 很/d 高兴/a ，/w 从/p 李静/nr 那里/rzs 赵本山/nr 也/d 学/v 到/v 了/ule 许多/mq 表演/vn 的/ude1 技艺/n ，/w 而/cc 李静/nr 也/d 被/pbei 称为/v 赵本山/nr 的/ude1 [第一/m 任/v]/mq “/w 舞台/n 夫人/n ”/w 。/w [二/m 人/n]/mq 合作/vn 过/uguo 许多/mq [优秀/a 作品/n]/nz ，/w 赵本山/nr 艺术/n 道路/n 上/f 最重要/nz 的/ude1 合作者/n 之一/rz 。/w 
