中科院/n 院士/nnt 选举/v 分/qt [六/m 个/q]/mq 学部/n 进行/vn ，/w 对/p 院士/nnt 的/ude1 处理/vn 也/d 是/vshi 首先/d 由/p 相应/vi 学部/n 进行/vn 调查/vn ，/w 根据/p 问题/n 的/ude1 性质/n 和/cc 严重/a 程度/n 由/p 其/rz 所在/n 学部/n 提出/v [处理/vn 意见/n]/nz 和/cc 建议/n ，/w 可/v 给予/vn 警示/vn 、/w 批评/vn 、/w 警告/vn 直至/v 撤销/vn 其/rz 院士/nnt 称号/n 的/ude1 处理/vn ，/w 并/cc 在/p [实际/n 工作/vn]/nz 中/f [严格/ad 执行/v]/nz 。/w 
王正敏/nr 否认/v [人工/b 耳蜗/nz]/nz 克隆/vn 国外/s 
近日/t ，/w 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz 称/v 王正敏/nr 研发/v 的/ude1 国产/b [人工/b 耳蜗/nz]/nz 直接/ad 克隆/vn 了/ule 澳大利亚/nsf 产/v 样机/n 。/w 对此/d ，/w 王正敏/nr 回应/vn 称/v ，/w 并不/d 存在/v [人工/b 耳蜗/nz]/nz 克隆/vn [一/d 事/n]/mq ，/w 澳大利亚/nsf 方面/n 从未/d 对/p 中国/ns 国产/b [人工/b 耳蜗/nz]/nz 提出/v 过/uguo 任何/rz 异议/n 。/w 
■/w 焦点/n 
4/m 院士/nnt 推荐/v 人/n 联名/vd 要求/n 除名/vi 王正敏/nr 
称/v 王正敏/nr 涉嫌/v 论文/n 造假/v ，/w 并/cc 在/p 院士/nnt 申报/vn 中/f 违规/vn 
新京报/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 朱自洁/nr ）/w 王正敏/nr 2005年/t 增选/v 为/p 中国科学院/nt 院士/nnt 时/ng ，/w 一/m 共有/v [6/m 名/q]/mq 院士/nnt 推荐/v 人/n 。/w 去年/t ，/w 其中/rz [4/m 人/n]/mq 向/p 中科院/n 写/v 联名信/n ，/w 要求/n 对/p 王正敏/nr 予以/vx 除名/vi 。/w 
中科院/n 院士/nnt 、/w 著名/a [分子生物学/n 家/q]/nnd 刘新垣/nr 院士/nnt 是/vshi 联名信/n 的/ude1 发起/vn 者/k 。/w “/w 王正敏/nr 当选/v 院士/nnt 时/ng ，/w 推荐/v 人/n 有/vyou [6/m 位/q]/mq ，/w 其中/rz 一位/mq 后来/t 去世/vi 了/ule 。/w 2013年/t 夏天/ns 我们/rr 就/d 了解到/v 他/rr 抄袭/v 的/ude1 事情/n 。/w 10月/t ，/w 中科院/n 科学/n 道德/n 委员会/nis 要求/n 我们/rr 表态/vi ，/w 我们/rr 其中/rz [四/m 位/q]/mq 院士/nnt 商量/v 之后/f ，/w 在/p 10月9日/t 写/v 了/ule 这封/nz 联名信/n 。/w ”/w 
“/w 这封/nz 联名信/n 的/ude1 主题/n 是/vshi ‘/w 揭发/v ’/w 和/cc ‘/w 表态/vi ’/w ”/w ，/w 刘新垣/nr 表示/v ，/w “/w 揭发/v ”/w 部分/n 主要/b 列举/v 了/ule 王正敏/nr 涉嫌/v 论文/n 造假/v 的/ude1 内容/n ，/w 一/m 是/vshi 他/rr 将/d 个人/n 专著/n 《/w 耳/n 显微外科/nit 》/w 中/f 的/ude1 大部分/n 内容/n 拆/v 为/p [14/m 篇/q]/mq 文章/n 放在/v 他/rr 自己/rr 主编/v 的/ude1 《/w [中国/ns 眼/n 耳鼻喉/nz 科/n 杂志/n]/nz 》/w 上/f 发表/v ，/w 这些/rz 都/d 是/vshi 假/a 论文/n 。/w 二/m 是/vshi 他/rr 把/pba 非/b 研究/v 性/ng 的/ude1 一般性/n 文章/n (/w [43/m 篇/q]/mq )/w ，/w 冒充/v 正式/ad 研究/v 论文/n 放入/v 院士/nnt [申报/vn 材料/n]/nz 中/f 。/w “/w 表态/vi ”/w 部分/n 则/d 对/p 自己/rr 在/p 推荐/v 王正敏/nr 增选/v 院士/nnt 时/ng 的/ude1 失误/vn 表示/v 检讨/vn 。/w 
“/w 王正敏/nr 当选/v 院士/nnt ，/w 我们/rr 是/vshi 有/vyou 责任/n 的/ude1 。/w 但/c 谁/ry 都/d 没想到/nz 他/rr 的/ude1 问题/n 这么/rz 大/a 。/w 我们/rr 不想/v [将/d 错就错/nz]/nz 。/w ”/w 刘新垣/nr 称/v ，/w 选/v 院士/nnt ，/w 哪怕/c 论文/n 有一点/nz 瑕疵/n 都/d 不行/a ，/w “/w 这么/rz 多/a 问题/n ，/w 我们/rr 绝对/d 不能容忍/v ！/w ”/w 
【/w 回应/vn 】/w 
王正敏/nr ：/w 我/rr 以/p 坦然/a 心态/n 面对/v 
昨日/t 晚/tg 7时/t 许/v ，/w 新京报/nz 记者/nnt 电话/n 联系/v 了/ule 涉嫌/v 学术/n 抄袭/v 的/ude1 中国科学院/nt 院士/nnt 、/w [复旦/nz 大学/nis 附属/vn 眼/n 耳鼻喉/nz 科/n 医院/nis]/nth 教授/nnt 王正敏/nr 。/w 
王正敏/nr 说/v ，/w 昨日/t 已/d 从/p 电视/n 上/f 得知/v 了/ule 多/a 位/q 中科院/n 院士/nnt 推荐/v 人/n 联名/vd 写信/vi 要求/n 将/d 自己/rr 除名/vi 的/ude1 消息/n 。/w “/w 电视/n 上/f 播出/v 了/ule 这/rzv 封信/q ，/w 我/rr 看/v 了/ule 一下/mq ，/w 信/n 上/f 只是/d 列举/v 了/ule 一些/mq 小/a 问题/n ，/w 但/c 并/cc 不是/c 说/v 这些/rz 问题/n 就/d 属实/a 。/w 所有/b 的/ude1 结果/n 还要/d 等/udeng 中科院/n 调查/vn 之后/f 才能/n 定论/n 。/w ”/w 
王正敏/nr 称/v ，/w 事件/n 发生/v 后/f ，/w 自己/rr 的/ude1 工作/vn 和/cc 生活/vn 并未/d 受/v 太多/ad 影响/vn 。/w “/w 每天/r 还是/c 照常/vd 工作/vn 和/cc 生活/vn ，/w 医院/nis 那/rzv 头/n 也/d 很忙/nz 。/w 所以/c 说/v 这/rzv 件/q 事/n 并不/d 影响/vn 我/rr 多少/ry 。/w ”/w 对于/p 调查/v 结果/n ，/w 王正敏/nr 也/d 称/v “/w 很/d 有/vyou 信心/n ”/w ，/w “/w 我会/r 以/p 坦然/a 的/ude1 心态/n 去/vf 面对/v 这/rzv 件/q 事/n ，/w 也/d 相信/v 组织/n 能/v 给/p 出/vf 合理/a 的/ude1 结果/n 。/w ”/w 
【/w 说法/n 】/w 
“/w 王正敏/nr 当选/v 院士/nnt 
我们/rr 有/vyou 失察/vn 之/uzhi 责/ng ”/w 
王正敏/nr 涉嫌/v 学术/n 抄袭/v 、/w 造假/v ，/w 为何/ryv 能/v 当选/vn 为/p 院士/nnt ？/w 作为/p 推荐/v 人/n 的/ude1 刘新垣/nr 和/cc 姚开泰/nr 均/d 表示/v ，/w 责任/n 在/p 自己/rr ，/w “/w 审查/vn 上/f 不/d 严格/ad ”/w 。/w 
“/w 当时/t 把关/vi 不严/a ，/w 我们/rr 有/vyou 缺点/n ，/w 推荐/v 他/rr 是/vshi 我们/rr 的/ude1 错误/n 。/w ”/w 刘新垣/nr 院士/nnt 称/v ，/w 当时/t 自己/rr 只/d 看/v 了/ule 王正敏/nr 的/ude1 推荐/vn 材料/n ，/w 并/cc 没有/v 审查/vn 《/w 增选/v 候选人/nnt 论著/n 目录/n 附件/n 材料/n 》/w ，/w 造成了/v 疏漏/n 。/w “/w 我们/rr 过分/ad 相信/v 了/ule [复旦/nz 大学/nis]/ntu 。/w ”/w 
[另一/m 名/q]/mq 推荐/v 人/n ，/w 中科院/n 院士/nnt 、/w 著名/a 病理生理学/gb 家/q 姚开泰/nr 院士/nnt 也/d 表示/v ，/w 自己/rr 有/vyou 责任/n ，/w 需要/v 检讨/vn 。/w “/w 王正敏/nr 当时/t 找到/v 我/rr ，/w 要/v 我/rr 推荐/v 他/rr 。/w 我/rr 看/v 他/rr 的/ude1 学历/n 也/d 很好/ad 、/w 又/d 有/vyou 留学/v 经验/n 和/cc [临床/vn 经验/n]/nz ，/w 再/d 加上/v 他/rr 的/ude1 老师/nnt 也/d 表示/v 同意/vn ，/w 我/rr 就/d 推荐/v 了/ule 他/rr 。/w ”/w 
姚开泰/nr 称/v ，/w 推荐/v 院士/nnt 应/v 本着/p 推荐/v 人/n 自觉/a 的/ude1 原则/n ，/w “/w 但/c 说实话/vl ，/w 我们/rr 也/d 无法/v 在/p 短时间/nz 内/f 核查/vn 他/rr 的/ude1 学历/n 和/cc 全部/m 的/ude1 学术/n 著作/gi ，/w 才/d 出现/v 了/ule 这么/rz 大/a 的/ude1 问题/n 。/w 这/rzv 一点/mq 上/f ，/w 我们/rr 要/v [承担/v 责任/n]/nz 。/w ”/w 
新京报/nz 记者/nnt 朱自洁/nr 
■/w 回放/v 
●/w 2012年2月/t 
[复旦/nz 大学/nis]/ntu 收到/v [实名/gi 举报/vn]/nz ，/w 质疑/vn 该校/r 附属/v [眼/n 耳鼻喉/nz 科/n 医院/nis]/nt 王正敏/nr 院士/nnt 及其/cc 领导/n 的/ude1 听觉/n 医学中心/nis 团队/n 有/vyou 学术/n 不端/a 行为/n 。/w 
●/w 2013年8月/t 
[复旦/nz 大学/nis 学术/n 规范/v 委员会/nis]/nt 形成/v [调查/vn 报告/n]/nz ，/w 报告/n 认为/v ，/w 王正敏/nr 必须/d 就/d 编写/v 专著/n 中/f 存在/v 的/ude1 学术/n 不/d 规范/v 行为/n 向/p 原作者/nz 作出/v 书面/b 道歉/vi ，/w 以及/cc 就/d 院士/nnt 申报/v 论文/n 材料/n 中/f 的/ude1 不/d 实事求是/vl 做法/n 向/p 中国科学院/nt 作出/v 说明/vn 。/w 
●/w 2013年9月/t 
中科院/n [生命/n 科学/n]/nz 和/cc 医学/n 学部/n 成立/vi 了/ule 由/p 相关/vn 领域/n 院士/nnt 组成/v 的/ude1 专门/d 工作/vn 小组/nis 进行/vn 进一步/d 核查/vn 和/cc 研究/vn 。/w 
●/w 2013年10月/t 
[4/m 名/q]/mq 当年/t 推荐/v 王正敏/nr 当/p 院士/nnt 的/ude1 推荐/vn 人/n 向/p 中科院/n 写/v 联名信/n ，/w 要求/n 对/p 王正敏/nr 予以/vx 除名/vi 。/w 
●/w 2013年11月/t 
●/w 2013年12月/t 
有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz 质疑/vn 王正敏/nr 研发/v 的/ude1 国产/b [人工/b 耳蜗/nz]/nz 克隆/vn 国外/s 技术/n 并/cc 存在/v [质量/n 问题/n]/nz 。/w 
●/w 2014年1月3日/t 
[复旦/nz 大学/nis]/ntu 和/cc 医院/nis 方面/n 组织/n [情况/n 通报/v]/nz 会/v ，/w 王正敏/nr 表示/v 没有/v 造假/vn 。/w 
