近日/t ，/w 新华社/nt 连续/a 播发/v 了/ule 《/w 年/qt 关/n 将/d 至/p 他们/rr 在/p 冰冷/z 的/ude1 工棚/n 里/f 苦/a 等/udeng 血汗钱/n 》/w 《/w 沈阳市/ns 于洪区/ns [农民工/nnd 维权/n]/nz 中心/nis 见闻/n ：/w 门/n 难/a 进/vf 事/n 难管/nz 急煞/nz 讨/v 薪/ng 农民工/nnd 》/w 等/udeng 新闻/n 后/f ，/w [沈阳市/ns 于洪区/ns 委/ng]/nt 、/w 区政府/n 对此/d 高度/d 重视/v ，/w 迅速/ad 召集/v 项目/n 开发商/nnd 、/w 区/n [农民工/nnd 维权/n]/nz 中心/nis 等/udeng 单位/n 进行/vn 专题/n 调度/vn 。/w 目前，162/t 万元/q 欠薪/nz 已经/d 发放/v 到/v 农民工/nnd 手中/s 。/w 
据查/nz ，/w 欠薪/nz 工程/n 为民/v 亿/m 苹果树/n [房地产/n 项目/n]/nz ，/w 由/p [辽宁/ns 民/ng 亿/m 房地产/n 开发/vn 有限公司/nis]/nt 承建/v ，/w 被/pbei 欠薪/nz 农民工/nnd 所属/n 单位/n 为/p [湖北省/ns 孝感市/ns 恒/ag 丰/ag 建筑/n 劳务/n 有限公司/nis]/nt 。/w 开发/v 商民/nr 亿/m 公司/nis 以/p 现金/n 和/cc 门市/n 房/n 抵债/vi 的/ude1 形式/n 支付/v 了/ule 农民工/nnd 工资/n ，/w 但/c 门市/n 房/n 由于/p 手续/n 不/d 全/a 不能/v 变现/vn ，/w 难以/d 全额/n 支付/v 工资/n 。/w 从/p 2013年11月/t 开始/v ，/w 农民工/nnd 多次/mq 到/v 区/n [农民工/nnd 维权/n]/nz 中心/nis 进行/vn 投诉/vn 。/w 
新华社/nt 报道/v 发出/v 后/f ，/w 于洪区/ns 成立/vi 了/ule 处理/v 民/ng 亿/m 苹果树/n 项目/n 拖欠/v 农民工/nnd 工资/n 问题/n [工作/vn 领导/n 小组/nis]/nt ，/w 并/cc 责成/v 区/n [农民工/nnd 维权/n]/nz 中心/nis 牵头/vi ，/w 组成/v 专门/d 队伍/n ，/w 对/p 全区/n 所有/b 工地/n 进行/vn 再次/d 摸底/vn 排查/v ，/w 要求/n 真正/d 做到/v 引以为戒/vl ，/w 杜绝/v 此类/r 事件/n 再次/d 发生/v 。/w 
通过/p [于洪区/ns 公安/n 分局/nis]/nt 对/p 民/ng 亿/m 苹果树/n 项目/n 拖欠/v 农民工/nnd 工资/n [一/d 事/n]/mq 进行/vn 立案/vi 处理/vn ，/w 主要/b 涉案人员/n 建设/v [单位/n 负责人/nnt]/nz 已经/d 支付/v 所欠/v 农民工/nnd 工资/n [162/m 万元/q]/mq 。/w 一度/d 在/p 冷/a 工棚/n 里/f 苦/a 等/udeng 工钱/n 的/ude1 农民工/nnd 也/d 已/d 返乡/vi 回家/vi 。/w (/w 记者/nnt 徐扬/nr )/w 
