核心/n 提示/v ：/w 在/p 最/d 困难/an 的/ude1 时候/n ，/w 为了/p 保护/v 家人/n ，/w 他/rr 也/d 尽/vi 了/ule 自己/rr 最大/gm 的/ude1 努力/ad 。/w 1969年/t 夏天/ns ，/w 处于/v “/w 软禁/v ”/w 状态/n 中/f 的/ude1 邓小平/nr 得知/v 儿子/n 邓朴方/nr 伤残/v 情况/n 后/f ，/w 亲自/d 致信/v 毛泽东/nr ，/w 请求/v 组织/n 上/f 出面/vi 帮助/v 解决/vn 邓朴方/nr 的/ude1 治疗/vn 问题/n 。/w 为此/bl 毛泽东/nr 和/cc 周恩来/nr 都/d 作/v 了/ule 批示/n 。/w 10月/t ，/w 得知/v 他们/rr 夫妇/n 被/pbei 安排/v 到/v 江西/ns 工厂/nis 劳动/vn 锻炼/vn 后/f ，/w 当即/d 向/p 汪东兴/nr 提出/v ，/w 带/v 继母/n 夏伯根/nr 一起/s 去/vf 江西/ns 。/w 
邓小平/nr 与/cc 邓朴方/nr 资料/n 图/n 
本文/r 摘自/v 《/w 党/n 的/ude1 文献/n 》/w 2010年/t [第/m 6/m 期/qv]/mq 作者/nnt ：/w 孙业礼/nr 原/b 题为/v ：/w 《/w 邓小平/nr ：/w “/w 家庭/n 是/vshi 个/q 好/a 东西/n ”/w 》/w 
1992年1月27日/t ，/w 邓小平/nr 视察/v [珠海/ns 江海/n 电子/n 有限公司/nis]/nt ，/w 在/p 谈到/v 人才/n 和/cc 创新/vi 问题/n 的/ude1 同时/c ，/w 出人意料/vl 地/ude2 谈到/v 了/ule 家庭/n 问题/n 。/w 他/rr 说/v ：/w 欧洲/ns 发达国家/n 的/ude1 经验/n 证明/v ，/w 没有/v 家庭/n 不行/a ，/w 家庭/n 是/vshi 个/q 好/a 东西/n 。/w 我们/rr 还要/d 维持/v 家庭/n 。/w 孔夫子/nr 讲/v ，/w 修身/vi 齐家治国平天下/n ，/w 家庭/n 是/vshi 社会/n 的/ude1 一个/mq 单元/n ，/w [修身/vi 齐家/v]/nz 才能/n 治国/vi 平天下/nz 。/w 他/rr 还/d 特别/d [举例/vi 说明/v]/nz 了/ule 家庭/n 的/ude1 社会/n 功能/n 。/w 他/rr 说/v ：/w 都/d 搞/v 集体/n 性质/n 的/ude1 福利会/nis 带来/v [社会/n 问题/n]/nz ，/w 比如/v [养老/vn 问题/n]/nz ，/w 可以/v 让/v 家庭/n 消化/v 。/w 欧洲/ns 搞/v [福利/n 社会/n]/nz ，/w 由/p 国家/n 、/w 社会/n 承担/v ，/w 现在/t 走/v 不通/a 了/ule 。/w 老人/n 多/a 了/ule ，/w [人口/n 老化/vi]/nz ，/w 国家/n 承担/v 不/d 起/vf ，/w 社会/n 承担/v 不/d 起/vf ，/w 问题/n 就/d 会/v [越来越/d 大/a]/nz 。/w 全国/n 有/vyou 多少/ry 老人/n ，/w 都/d 是/vshi 靠/v 一家一户/n 养活/v 的/ude1 。/w [中国/ns 文化/n]/nz 从/p 孔夫子/nr 起/vf ，/w 就/d 提倡/v 赡养/vn 老人/n 。/w 
邓小平/nr 的/ude1 这段/r 谈话/vn ，/w 没有/v 被/pbei 整理/v 进/vn 著名/a 的/ude1 [南方/s 谈话/vn]/nz ，/w 因而/c 不/d 为/p 人/n 熟知/v 。/w 近来/d ，/w 从/p 《/w [邓小平/nr 年谱/n]/nz （/w 1975/m —/w —/w 1997/m ）/w 》/w 上/f 读/v 到/v 这段/r 话/n ，/w 感觉/n 很/d 新鲜/a ，/w 也/d [很/d 有/vyou 味道/n]/nz 。/w 邓小平/nr 的/ude1 许多/mq 谈话/vn ，/w 看似/v 信口/d 说来/v ，/w 其实/d 都/d 是/vshi [有感/v 而/cc 发/v]/nz ，/w 经过/p 深思熟虑/n 的/ude1 ，/w 这段/r 谈话/vn 同样/d 如此/rzv 。/w 
中国共产党/nt 人/n 为/p 实现/v 共产主义/n 而/cc 奋斗/vi ，/w 把/pba 民族/n 、/w 国家/n 、/w [集体/n 利益/n]/nz 看得/v [高于/v 一切/rz]/nz ，/w 但/c 同样/d 非常/d 重视/v 家庭/n 的/ude1 作用/n ，/w 注重/v 家庭/n 和睦/a 和/cc 幸福/a 。/w 邓小平/nr 就是/v 这/rzv 方面/n 的/ude1 典范/n 。/w 
邓小平/nr 少小离家/n ，/w 南征北战/vl ，/w 四海/n 漂泊/v ，/w 但/c 对/p 自己/rr 的/ude1 家庭/n 却/d 是/vshi 特别/d 地/ude2 珍惜/v ，/w 对于/p 自己/rr 的/ude1 亲人/n 也/d 总是/d 牵挂/v 在/p 心/n 。/w 
1950年/t ，/w [重庆/ns 解放/v]/nz 不久/d ，/w 邓小平/nr 即将/d 自己/rr 的/ude1 继母/n 夏伯根/nr 从/p 老家/n 广安/ns 接到/v 了/ule 重庆/ns ，/w 从此/d ，/w 夏伯根/nr 便/d 与/cc 邓小平/nr 一家/n 生活/vn 在/p 一起/s ，/w 彼此/rr 相互/d 照顾/v ，/w 享受/v 天伦之乐/n 。/w 
在/p 最/d 困难/an 的/ude1 时候/n ，/w 为了/p 保护/v 家人/n ，/w 他/rr 也/d 尽/vi 了/ule 自己/rr 最大/gm 的/ude1 努力/ad 。/w 1969年/t 夏天/ns ，/w 处于/v “/w 软禁/v ”/w 状态/n 中/f 的/ude1 邓小平/nr 得知/v 儿子/n 邓朴方/nr 伤残/v 情况/n 后/f ，/w 亲自/d 致信/v 毛泽东/nr ，/w 请求/v 组织/n 上/f 出面/vi 帮助/v 解决/vn 邓朴方/nr 的/ude1 治疗/vn 问题/n 。/w 为此/bl 毛泽东/nr 和/cc 周恩来/nr 都/d 作/v 了/ule 批示/n 。/w 10月/t ，/w 得知/v 他们/rr 夫妇/n 被/pbei 安排/v 到/v 江西/ns 工厂/nis 劳动/vn 锻炼/vn 后/f ，/w 当即/d 向/p 汪东兴/nr 提出/v ，/w 带/v 继母/n 夏伯根/nr 一起/s 去/vf 江西/ns 。/w 
10月17日/t ，/w 得到/v 通知/n 说/v ，/w 邓朴方/nr 将/d 被/pbei 送到/v 南昌/ns 同/p 他们/rr 一起/s 生活/vn 后/f ，/w 他/rr 致信/v 汪东兴/nr 说/v ：/w 我们/rr 深切/a 地/ude2 期望/vn ，/w 邓朴方/nr 能够/v 治/v 好/a 。/w 现在/t 病情/n 既有/v 好转/vn ，/w 可/v 继续/v 治疗/vn 下去/vf ，/w 必/d 能/v 渐/d 见/v 好转/vn 。/w 所以/c ，/w 我们/rr 恳切/a 希望/v 他/rr 能/v 在/p 现在/t 的/ude1 医院/nis 里/f 继续/v 治疗/vn 下去/vf 。/w 
1971年2月3日/t ，/w 就/d 照顾/v 邓朴方/nr 事/n ，/w 再次/d 致信/v 汪东兴/nr 说/v ：/w 我们/rr 上次/t 给/p 你/rr 写信/vi ，/w 希望/v 邓朴方/nr 能够/v 继续/v 治疗/vn ，/w 现在/t 既然/c 无法/v 继续/v 治疗/vn ，/w 我/rr 和/cc 卓琳/nr [再三/d 考虑/v]/nz ，/w 觉得/v 还是/c 把/pba 邓朴方/nr 接到/v 我们/rr 住地/n ，/w 同/p 我们/rr 一起/s 生活/vn 较好/d 。/w 我们/rr 请求/v 组织/n 上/f 派/v 人/n 把/pba 邓朴方/nr 送到/v 南昌/ns 。/w 6月/t ，/w 邓朴方/nr 被/pbei 从/p 北京/ns 送到/v 南昌/ns 。/w 自此/d 邓小平/nr 和/cc 家人/n 悉心/d 照看/v 邓朴方/nr ，/w 还/d 尽量/d 做到/v 白天/t 不/d 耽误/v 下/f 厂/n 劳动/vn 。/w 
11月8日/t ，/w 林彪/nr 集团/nis 覆灭/vi 后/f ，/w 邓小平/nr 给/p 毛泽东/nr 写信/vi ，/w 信/n 中/f 除/p 表达/v 了/ule 对/p 林彪/nr 、/w 陈伯达/nr 问题/n 的/ude1 态度/n 外/f ，/w 在/p 信/n 的/ude1 末尾/n 写/v 了/ule 这样/rzv 几句话/mq ：/w 我/rr 希望/v 能/v 和/cc 子女/n 们/k 靠近/v 一些/mq ，/w 特别/d 是/vshi 两个/mq 较小/d 的/ude1 孩子/n （/w 毛毛/nz 和/cc 飞飞/nz ）/w 。/w 我们/rr 岁数/n 大/a 了/ule ，/w 不免/d 为/p 儿女/n 挂心/v ，/w 希望/v 他们/rr 能/v 分配/vn 到/v 我/rr 工作/vn 的/ude1 附近/f 。/w 这些/rz 就是/v 我/rr 的/ude1 一些/mq 心事/n ，/w 顺便/d 向/p 主席/nnt 诉说/v 。/w 毛泽东/nr 阅/vg 信/n 后/f 也/d 深有感触/vl ，/w 在/p 信封/n 上/f 批示/n ：/w 印发/v 政治局/nis 。/w 他/rr 家务事/n 请/v 汪/q （/w 东/f 兴/v ）/w 办/v 一下/mq 。/w 
