唐海霞/nr 拿出/v 孩子/n 14年前/t 的/ude1 满月/vi 照片/n ，/w 她/rr 说/v 那/rzv 是/vshi 孩子/n 留下来/v 的/ude1 仅有/nz 的/ude1 东西/n 摄/vg //w [法制/n 晚报/n]/nz 深度/n 记者/nnt 王南/nr 
“/w 非/b 婚/ng 生育/vn ”/w 的/ude1 女儿/n ，/w 9个月/t 大/a 时/ng 被/pbei [江苏/ns 射阳县/ns 海河/ns 镇政府/nis]/nt 计生/n 部门/n 抱/v 走/v ，/w 送到/v 一家/n 福利院/nis ，/w 之后/f 很快/d 被/pbei 人/n 收养/v ，/w 不知/v 下落/n 。/w 
孩子/n 的/ude1 家人/n 寻亲/nz 14年/t ，/w 始终/d 未果/v 。/w [2013/m 年年/d]/mq 末/f ，/w [盐城市/ns 妇联/nis]/nt 权益部/n 介入/v 调查/vn ，/w 终于/d 让/v 人/n 看到/v 希望/vn 。/w 但/c 由于/p 事件/n 本身/rz 存在/v 法律/n 上/f 的/ude1 矛盾/an 点/qt ，/w 如何/ryv [妥善/ad 解决/v]/nz ，/w 还/d 需/v 各方/r 努力/ad 。/w 
夫妻/n 寻亲/nz 
求助/v 妇联/nis 
寻/v 失散/vi 14年/t 的/ude1 女儿/n 
2013年12月初/t ，/w [江苏省/ns 盐城市/ns 妇联/nis]/nt 权益部/n 的/ude1 杨/ng 部长/nnt 接待/v 了/ule 来访/vi 的/ude1 陈华局/nr 、/w 唐海霞/nr 夫妇/n 。/w 夫妻/n 俩/m 来访/vi 的/ude1 目的/n 是/vshi 希望/v 找到/v 失散/vi 了/ule 14年/t 的/ude1 女儿/n 。/w 
孩子/n 是/vshi 在/p 14年前/t 因为/c “/w 非/b 婚/ng 生育/vn ”/w 被/pbei [海河/ns 镇政府/nis 计生办/nis]/nt 抱/v 走/v ，/w 送/v 至/p [盐城市/ns 东/f 台/q]/nt [社会/n 福利院/nis]/nt 。/w 
孩子/n 当年/t 被/pbei 抱/v 走/v 时/ng 只有/c 9个月/t 大/a ，/w 被/pbei 送到/v 福利院/nis 后/f 不久/d 就/d 被/pbei 人/n 收养/v 。/w 此前/t ，/w [海河/ns 镇政府/nis]/nt 及/cc 陈/vg 、/w 唐/tg 夫妻/n 多次/mq 前往/v 福利院/nis 寻亲/nz ，/w 但/c 院方/n 始终/d 拒绝/v 透露/v 孩子/n 的/ude1 下落/n 。/w 
《/w [法制/n 晚报/n]/nz 》/w 记者/nnt 了解到/v ，/w [盐城市/ns 妇联/nis]/nt 权益部/n 之后/f 介入/v ，/w 帮助/v 夫妻/n [二/m 人/n]/mq 寻找/v 孩子/n ，/w 并/cc 前往/v 福利院/nis 调查/vn 此事/r 。/w 
事情/n 经过/p 
非/b 婚生/nz 女/b 
获/v 刑/n 后/f 得知/v 女儿/n “/w 夭折/vi ”/w 
今年/t [46/m 岁/qt]/mq 的/ude1 陈华局/nr ，/w 是/vshi 盐城市/ns 射阳县/ns 海河镇/ns 三河村/ns 人/n 。/w 他/rr 的/ude1 妻子/n 唐海霞/nr 今年/t [33/m 岁/qt]/mq ，/w 是/vshi 海河镇/ns 华北村/ns 人/n 。/w 
1996年/t ，/w 20多岁/m 的/ude1 陈华局/nr 因/p 涉嫌/v 刑事犯罪/n “/w 躲/v ”/w 到/v 苏州/ns ，/w 其间/f 认识/v 了/ule 在/p 工厂/nis 上班/vi 的/ude1 同乡/n 女孩/n 唐海霞/nr 。/w 两人/mq 恋爱/vi ，/w 并/cc 于/p 1998年6月/t 生/v 下/f 一个/mq 女婴/n ，/w 起名/vi 陈佳敏/nr 。/w 陈华局/nr 说/v ，/w 当时/t 唐海霞/nr 只有/c [18/m 周岁/q]/mq ，/w 没/d 达到/v [法定/b 结婚/vi 年龄/n]/nz 。/w 
为了/p 将来/t 能够/v 坦然/a 面对/v 女儿/n ，/w 陈华局/nr 决定/v 自首/vn 。/w 1998年10月/t ，/w 他/rr 和/cc 妻子/n 带着/vn 刚/d 出生/vi 不久/d 的/ude1 女儿/n 返乡/vi 。/w 
回到/v 老家/n 当天/t ，/w 陈华局/nr 就/d 去/vf 派出所/nis 自首/vi 了/ule 。/w 之后/f ，/w 他/rr 被/pbei 判刑/vi 一年/mq ，/w 抚养/v 女儿/n 的/ude1 重担/n 落在/v [18/m 岁/qt]/mq 的/ude1 唐海霞/nr 和/cc 陈华局/nr 父母/n 身上/s 。/w 
陈华局/nr 说/v ，/w 服刑/vi 期间/f ，/w 每个/r 月/n 的/ude1 探视/vn 日/b 妻子/n 都/d 带着/vn 女儿/n 来/vf 探望/v ，/w 女儿/n 是/vshi 他/rr 努力/ad 改造/vn 的/ude1 最大/gm 动力/n 。/w 
1999年4月/t 的/ude1 一个/mq 探视/v 日/b ，/w 他/rr 高兴/a 地/ude2 告诉/v 妻子/n ，/w 因为/c 表现/v 好/a ，/w 自己/rr 可能会/nz 被/pbei 提前/vd 释放/v ，/w 几个月/mq 后/f [一家/n 三/m 口/n]/nz 就/d 能/v 团聚/vn 了/ule 。/w 
他/rr 没想到/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 他/rr 和/cc 女儿/n 见/v 的/ude1 最后/f 一面/n 。/w 一个/mq 月/n 后/f ，/w 唐海霞/nr 来/vf 看守所/nis 探视/v 时/ng ，/w 没/d 像/v 往常/t 那样/rzv 带着/vn 孩子/n 来/vf 。/w 
“/w 她/rr 瘦/a 了/ule 很多/m ，/w 很/d 憔悴/a 。/w ”/w 陈华局/nr 说/v ，/w 他/rr 问/v 女儿/n 为何/ryv 没/d 来/vf ，/w 唐海霞/nr 说/v 孩子/n 病/n 了/ule ，/w 他/rr 也/d 没有/v 多/a 想/v 。/w 
陈华局/nr 并不/d 知道/v ，/w 探视/v 结束/vn 后/f 妻子/n 唐海霞/nr 转身/vi 离开/v 的/ude1 一瞬间/t ，/w 早已/d 是/vshi 泪流满面/al 。/w 
之后/f 每次/r 探视/v ，/w 唐海霞/nr 都/d 没/d 带/v 女儿/n 。/w 她/rr 一直/d 告诉/v 陈华局/nr ，/w 孩子/n 还/d 病/n 着/uzhe 。/w 
1999年10月/t 的/ude1 一天/mq ，/w 是/vshi 陈华局/nr 刑满释放/nz 前/f 的/ude1 [最后/f 一个/mq]/nz 探视/v 日/b 。/w 唐海霞/nr 告诉他/nz ：/w 女儿/n 病重/n ，/w 夭折/vi 了/ule 。/w 
由于/p 难以/d 接受/v 女儿/n “/w 夭折/vi ”/w 的/ude1 打击/vn ，/w 陈华局/nr 不久/d 就/d 带着/vn 唐海霞/nr 再次/d 离开/v 家乡/n ，/w 回到/v 苏州/ns 继续/v 打工/vn 。/w 唐海霞/nr 达到/v [法定/b 结婚/vi 年龄/n]/nz 后/f ，/w [二/m 人/n]/mq 领/v 了/ule 结婚证/n ，/w 2001年/t 唐海霞/nr 生/v 下/f 个/q 儿子/n 。/w 几年/mq 后/f ，/w 一家人/n 又/d 回到/v 盐城/ns 。/w 
