1974年10月13日/t 生于/v 香港/ns 的/ude1 刘恺威/nr ，/w 最为/d 内地/n 观众/n 了解/v 的/ude1 或许/d 仅仅/d 是/vshi 他/rr 作为/p 北上/vi 发展/vn 的/ude1 港星/nz 身份/n 。/w 他/rr 的/ude1 父亲/n 是/vshi 曾经/d 在/p [83/m 版/n]/mq 《/w [射雕/nz 英雄传/n]/nz 》/w 中/f 扮演/v “/w 洪七公/nr ”/w 的/ude1 香港/ns 知名演员/n 刘丹/nr 。/w 此外/c ，/w 刘恺威/nr 还有/v 一个/mq 妹妹/n 刘璀翎/nr 。/w 带着/vn 父亲/n 的/ude1 光环/n 出道/vi ，/w 从/p 签约/vi TVB/x 顺利/ad 出道/vi 到/v 解约/v 、/w 北上/vi 、/w 转行/v 又/d 回归/v ，/w 刘恺威/nr [一路/mq 走/v 来/vf]/nz ，/w 尝/v 到/v 了/ule 许多/mq “/w 星二代/nz ”/w 不/d 大会/n 遇到/v 的/ude1 曲折/a 。/w 
