人民网/nz 合肥/ns 1月8日/t 电/n （/w 记者/nnt 李希/nr ）/w 近日/t ，/w 由/p 人民网/nz 发起/v 的/ude1 “/w 2013/m 百姓/n 口碑/n  [警察/nnt 故事/n]/nz ”/w [专题/n 报道/v]/nz 推出/v ，/w 集中/v 展示/vn 了/ule [全国/n 各地/rzs]/nz 共/d [21/m 位/q]/mq 优秀/a 民警/nnt 的/ude1 [感人/a 故事/n]/nz 。/w 他们/rr 有的/rz 已经/d 永远/d 离开了/v 我们/rr ，/w 有的/rz 依然/d 奋战/vi 在/p 第一线/n 。/w “/w 托举/v 哥/n ”/w 安徽/ns 滁州/ns 民警/nnt 陈冲/nr 入选/v 其中/rz ，/w 在/p 这个/rz 寒冷/a 的/ude1 冬季/t 为/p 我们/rr 带来/v 了/ule [一/d 丝/n]/mq 温暖/an 。/w 
手托/v 光缆/n [5/m 小时/n]/mq 网友/n 齐/a 点/qt 赞/vg 
2013年12月14日/t 凌晨/t ，/w 陈冲/nr 在/p 值班/vn 时/ng 接到/v 光缆/n 断落/nz 垂/v 地/ude2 的/ude1 警/ng 情/n ，/w 为了/p 保证/v 道路/n 畅通/an 和/cc 群众/n [人身/n 安全/an]/nz ，/w 他/rr 和/cc 同事/n 连续/a [5/m 小时/n]/mq 举/v 着/uzhe 被/pbei 刮/v 断/vn 的/ude1 光缆/n 。/w 这/rzv 一幕/nz 被/pbei 路过/v 的/ude1 市民/n 拍/v 下发/vn 到/v 网络/n 上/f ，/w 引发/v 无数/m 网友/n 点/qt 赞/vg ，/w 陈冲/nr 因此/c 也/d 得到/v 了/ule “/w 最/d 美/b 托举/v 哥/n ”/w 的/ude1 称号/n 。/w 
同事/n 称/v 他/rr 为/p “/w 战神/n ”/w 
据/p [滁州市/ns 公安局/nis]/nto 领导/n 介绍/v ，/w 今年/t [33/m 岁/qt]/mq 的/ude1 陈冲/nr 于/p 2007年8月/t 考入/v 该局/r ，/w 培训/vn 期间/f 就/d 被/pbei 评为/v 优秀/a 学员/nnt ，/w 后/f 被/pbei 分配/v 至/p 滁州/ns 公安/n [交巡警/nz 支队/nis]/nto [一/d 大队/nis]/mq [三/m 中队/nis]/mq 工作/vn 。/w 
陈冲/nr 所在/n 的/ude1 辖区/n 天/qt 长/a 路/n 岗/n 点/qt 是/vshi [滁州市/ns 商业/n 中心/nis]/nt ，/w 每逢/v 周末/t 和/cc 节假日/t 交通/n 便/d 十分/d 拥堵/v 。/w 他/rr 每天/r 提前/vd 上岗/vi 、/w 推迟/v 下岗/vn ，/w 每次/r 执勤/vi 都/d 坚持/v 工作/vn [10/m 小时/n]/mq 以上/f 。/w 一年/mq [365/m 天/qt]/mq ，/w 不论/c 刮风下雨/v ，/w 陈冲/nr 始终/d [坚守/v 岗位/n]/nz ，/w 同事/n 们/k 都笑/nz 称/v 他/rr 为/p “/w 战神/n ”/w 。/w 
2010年/t 至/p 2012年/t ，/w 陈冲/nr 连续/a 三年/t 受到/v 嘉奖/vn ，/w 2013年/t 更是/d 荣立/v 个人/n 三等功/n 。/w 他/rr 所在/n 的/ude1 [三/m 中队/nis]/mq 被/pbei 共青团/nis [滁州/ns 市委/nis]/nto 评为/v “/w 青少年/n 维权/n 示范岗/n ”/w ，/w 并/cc 多次/mq 被/pbei [交巡警/nz 支队/nis]/nto 评为/v “/w 优秀/a 示范岗/n ”/w 。/w 
相关/vn 新闻/n ：/w 
人民网/nz “/w 2013/m 百姓/n 口碑/n  [警察/nnt 故事/n]/nz ”/w 专题/n 
