近日/t ，/w 一则/c 名为/v “/w 回望/v 2013年/t 最/d 痛苦/an 的/ude1 事情/n ”/w 的/ude1 微博/n 走红/vi 网络/n ，/w 近/a 7万/m 网友/n 参与/v 投票/vn ，/w 其中/rz “/w 小/a [家电/n 维修/vn]/nz ”/w 成为/v 了/ule [80/m 后/f]/mq 、/w [90/m 后/f]/mq 家庭/n 最/d 痛苦/an 的/ude1 事/n 。/w 截止/vi 到/v [昨天/t 下午/t]/nz [4/m 点/qt]/mq ，/w “/w 小/a [家电/n 维修/vn]/nz ”/w 已/d 在/p 微博/n [热门/a 话题/n]/nz 排行榜/n 排/v [第/m 5/m 名/q]/mq 。/w 
近日/t ，/w [重庆/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 走访/v 了/ule 部分/n 居民/n 小区/n 以及/cc 家电/n 卖场/nz 、/w 维修/v 店铺/n ，/w 为/p 你/rr 搜集/v 到/v 废旧/b 小家电/n 处理/v 招数/n ，/w 让/v 你/rr 在家/vi 搞定/v 一切/rz 。/w 
香蕉皮/nz 网上/s 换/v 商品/n 
2013年12月30日/t ，/w 家住/v 沙坪坝/ns [融汇/v 国际/n 温泉城/nr]/nz A/x 区/n [3/m 栋/q]/mq 33-2/m 的/ude1 田/n 诺/ng 家/q 的/ude1 电磁炉/nz 停止/v 运转/vn 。/w “/w 师傅/nnt 说/v 可能/v 是/vshi 电板/nz 烧坏/v 了/ule ，/w 要/v [90/m 元/q]/mq ，/w 加上/v 上门/vn 费/n 要/v [120/m 元/q]/mq 。/w ”/w 看着/v 才/d 花/n 了/ule [300/m 元/q]/mq 买/v 的/ude1 电磁炉/nz ，/w 田诺/nr 很/d 犹豫/a 。/w 
[重庆/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 搜索/v [重庆/ns 妈妈网/nz]/nz 、/w [重庆/ns 购物狂/nz]/nz 论坛/n 等/udeng 网站/n 发现/v ，/w 小/a [家电/n 维修/vn]/nz 已/d 变成/v 了/ule 很多/m 家庭/n 的/ude1 难题/n ，/w 部分/n 小家电/n 甚至/d 成/v 了/ule 一次性/d 商品/n 。/w 
“/w 可以/v 把/pba 废旧/b 家电/n 放在/v 网上/s 兑换/v 商品/n 。/w ”/w [重庆/ns 环保/n 协会/nis]/nt 理事/nnt 张建林/nr 说/v ，/w 2013年6月/t ，/w 由/p [北京市/ns 发改委/nis]/nto 重点/n 扶持/v 项目/n 、/w 国家/n [城市/n 矿产/n]/nz 示范/vn 项目/n —/w —/w —/w 香蕉皮/nz [电子/n 废弃物/n]/nz 在线/vn 回收/v 网站/n 启动/v ，/w 目前/t 设有/v 重庆/ns 专区/n 。/w 
[重庆/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 登录/v 香蕉皮/nz 网站/n ，/w 发现/v 截止/vn 到/v 目前/t ，/w 已有/v [7352/m 件/q]/mq 废旧/b 家电/n 回收/vn 。/w 该/rz [网站/n 运营/vn]/nz 主管/v 孙志磊/nr 告诉/v [重庆/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt ，/w 市民/n 登录/v 香蕉皮/nz 网站/n （/w www/x ./w xiangjiaopi/x ./w com/x ）/w ，/w 点击/v 快速/d 兑换/v ，/w 一分钟/mq 就/d 可/v 完成/vn 信息/n 登记/vn 。/w 市民/n 点击/v 需要/vn 回收/vn 的/ude1 家电/n ，/w 通过/p 邮寄/v 、/w [上门/vi 服务/vn]/nz 两种/mq 方式/n ，/w 获取/v [积分/n 兑换/v]/nz 商品/n 。/w 不过/c ，/w 家电/n 回收/vn 后/f ，/w 要/v 几日/n 后/f 才能/n 显示/v 积分/n 。/w 可以/v 回收/vn 的/ude1 有/vyou 冰箱/n 、/w 电脑/n 、/w 电视机/n 、/w 电磁炉/nz 、/w 电饭锅/n 等/udeng 。/w 
品牌/n 家电/n 换/v 提货卡/nz 
“/w 这/rzv 周/qt 来/vf 参加/v [以/p 物/ng 换物/v]/nz 吧/y ，/w 坏/a 了/ule 的/ude1 台灯/n ，/w 转/v 不/d 了/ule 的/ude1 电风扇/n ，/w 不管/c 是/vshi 能/v 修/vn 不能/v 修/vn ，/w 都/d 来/vf 这里/rzs 换/v 吧/y ！/w ”/w [重庆/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 搜索/vn 发现/v ，/w [1/m 月初/t]/mq ，/w 类似/a 这样/rzv 的/ude1 [以/p 物/ng 换物/v]/nz 的/ude1 活动/vn 非常/d 多/a 。/w 
“/w 每/rz 到/v 12月/t ~/w 1月/t 、/w 3月/t ~/w 4月/t ，/w 很多/m [科技/n 协会/nis]/nt 、/w 学校/nis 社团/n 都会/n 组织/n 这样/rzv 的/ude1 活动/vn 。/w ”/w 重庆/ns 废旧/b 家电/n 处理/vn 群群/q 主/ag 赵正立/nr 告诉/v [重庆/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 。/w 
赵正立/nr 介绍/v 说/v ，/w 可以/v 参加/v [以/p 物/ng 换物/v]/nz 的/ude1 商品/n 大致/d 分成/vi 两类/mq ，/w 一类/b 是/vshi 功能性/n 的/ude1 ，/w 像/v 电话/n 、/w 收音机/n 、/w 老式/b 胶卷/n 相机/n 、/w 花瓶/n 等/udeng ；/w [另一/m 类/q]/mq 主要/b 是/vshi 饰品/n 摆设/n ，/w 比如/v 面具/n 、/w 竹雕/n 等/udeng 。/w 每年/r 这样/rzv 的/ude1 活动/vn 大概/d [5/m ~/w 8/m 个/q]/mq ，/w 集中/v 在/p 年初/t 、/w 年底/f ，/w 信息/n 主要/b 发布/v 在/p 豆瓣/n 、/w 天涯/n 、/w 废旧/b 网上/s 。/w 
除/p [以/p 物/ng 换物/v]/nz ，/w 还/d 可以/v 换/v 提货卡/nz 。/w “/w 每/rz 到/v 年底/f ，/w 重庆/ns 多家/mq 环保/n 公司/nis 都会/n 组织/n 废旧/b 小家电/n 换取/v 积分/n 活动/vn ，/w 可以/v 获得/v 百货商店/n 的/ude1 提货卡/nz ，/w [50/m ~/w 100/m 元/q]/mq 。/w ”/w [重庆/ns 洪林/nr 环保/n 公司/nis]/nt 负责人/nnt 洪艳/nr 告诉/v [重庆/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 。/w 
创意/n 改造/vn 满/a 血/n 复活/vi 
如果/c 你/rr 舍不得/v 丢掉/v 小家电/n ，/w 也/d 可以/v 把/pba 它们/rr 交给/v 有/vyou 创意/n 的/ude1 人/n ，/w 经过/p 他们/rr 的/ude1 巧手/n ，/w 满/a 血/n 复活/vi 。/w 
据/p 了解/v ，/w 重庆/ns 目前/t 有/vyou [3/m 个/q]/mq 类似/a 这样/rzv 的/ude1 机构/n ，/w 分别/d 名为/v “/w 简单/a 创意/n ”/w 、/w “/w 爱上/v 家/q ”/w 、/w “/w [梦幻/n 组合/vn]/nz ”/w ，/w 前/f 两个/mq 是/vshi 网站/n ，/w [最后/f 一个/mq]/nz 是/vshi 实体店/nz 。/w 
4日/t 上午/t ，/w [重庆/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 来到/v 位于/v 江北/s 建/v 新/a 北路/n 的/ude1 [梦幻/n 组合/vn]/nz ，/w 店主/nnd 刘樱/nr 正在/d 对/p 一个/mq 废旧/b 的/ude1 台灯/n 进行/vn 改装/v 。/w [重庆/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 看到/v ，/w 现场/s 除/p 废旧/b 台灯/n ，/w 还有/v 各种/rz 废/ag 管/v 、/w 灯泡/n 甚至/d 开关/n 等/udeng 。/w 刘樱/nr 告诉/v [重庆/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt ，/w 目前/t 该店/r 只/d 接单/nz 小/a 的/ude1 废旧/b 家电/n ，/w 价格/n 在/p [50/m ~/w 500/m 元/q]/mq 之间/f ，/w 有/vyou 彩绘/n 、/w 重组/vn 、/w 焊接/vn 等/udeng 工艺/n 。/w 
点/qt 开/v 淘宝网/nz ，/w 输入/v “/w 简单/a 创意/n ”/w 、/w “/w 爱上/v 家/q ”/w ，/w 很快/d 就/d 能/v 找到/v 。/w 据/p 了解/v ，/w 目前/t 这/rzv 两家/mq 店/n 只/d 接收/v 台灯/n 、/w DVD/x 机/ng 、/w 摄影机/n 等/udeng 改造/vn ，/w 价格/n 在/p [300/m 元/q]/mq 左右/f ，/w 时间/n 需要/v [3/m ~/w 6/m 个/q]/mq 月/n 。/w 因为/c 是/vshi 创意/n 改造/vn ，/w 改造/vn 前/f 请/v 仔细/ad 沟通/v 。/w 
修/v 小家电/n 有/vyou 窍门/n 
对于/p 大多数/m 市民/n 来说/uls ，/w 自己/rr 如何/ryv 修理/v 小家电/n ，/w 才/d 是/vshi 最大/gm 的/ude1 难题/n 。/w [美/b 的/ude1 电器/n]/ntc 大学城/nz 店/n 售后/vi [工作/vn 人员/n]/nnt 刘邦/nr 国/n 告诉/v [重庆/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt ，/w 例如/v 风扇/n 、/w 台灯/n 、/w 豆浆机/nz ，/w 如果/c 是/vshi 不能/v 动/vn ，/w 一般/ad 是/vshi 电器/n 老化/vi 、/w 接触/v 不良/a 等/udeng 原因/n 造成/v 的/ude1 ，/w 可以/v 焊接/vn 或者/c 换/v 电线/n 。/w 
1/m 、/w 接/v 电线/n 
焊接/vn 可以/v 在家/vi 用/p 个/q 打火机/n 将/d 电线/n 上/f 的/ude1 胶质/n 烧化/v ，/w 用/p 手指/n 捏/v 在/p 一起/s 即可/v 。/w 焊接/vn 前/f ，/w 把/pba 废旧/b 的/ude1 电线/n 剪掉/v 。/w 焊接/vn 好/a 后/f ，/w 用/p [绝缘/vn 胶布/n]/nz 裹/v 好/a 。/w 
2/m 、/w 晒干/vi 
电吹风/n 、/w 电热毯/n 等/udeng 出现/v 了/ule 漏电/vi 情况/n ，/w 晒干/vi 再/d 使用/v 。/w 
3/m 、/w 换/v 零件/n 
电风扇/n 、/w 电熨斗/n 、/w 电热水壶/n 、/w 电饭煲/n 等/udeng ，/w 如果/c 是/vshi 指示灯/n 不/d 亮/vi 、/w 底板/n 不/d 热/a ，/w 可/v 直接/ad 打开/v ，/w 换/v 电热/n 芯片/n ，/w 价格/n 在/p [15/m ~/w 30/m 元/q]/mq 。/w 换/v 零件/n [非常/d 简单/a]/nz ，/w 电路/n 一般/ad 只有/c 两处/mq ，/w 拆开/v 后/f 根据/p 指示/n 操作/vn ，/w 很容易/nz 。/w （/w 刘婷/nr ）/w 
