“/w 南苏丹/nz 石油/n 产业/n 的/ude1 最大/gm 投资国/n 中国/ns 周一/t 呼吁/v 世界/n 上/f 这个/rz 成立/vi 时间/n 最/d 短/a 的/ude1 国家/n 立即/d 停火/vi ，/w 目前/t 叛军/n 和/cc 南苏丹/nz 政府/nis 的/ude1 谈判/vn 人员/n 就/d 和平谈判/n 的/ude1 范围/n 争执/vn 不/d 下/f ”/w 。/w [英国/ns 路透社/nt]/nt 6日/t 的/ude1 报道/vn 表明/v ，/w 中国/ns 外长/nnt 王毅/nr 就/d 南苏丹/nz 问题/n “/w [居中/vi 调停/vi]/nz ”/w 的/ude1 表态/vn 引起/v 世界/n 的/ude1 关注/vn 。/w 对于/p 中国/ns 释放/v 的/ude1 政治/n 信号/n ，/w 有/vyou 专家/nnt 7日/t 对/p 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 强调/v ，/w 中国/ns 是/vshi 南苏丹/nz 的/ude1 直接/ad [利益/n 相关/vn 者/k]/nz ，/w 我们/rr 出面/vi 调停/vi ，/w 提出/v 方案/n ，/w 不仅/c 为/p 南苏丹/nz ，/w 也/d 是/vshi 为/p 自己/rr ，/w 成败/n 都/d 能够/v 提升/vn 大国/n 形象/n 。/w 
尽快/d 实现/v 停火/vn 是/vshi 国际/n 斡旋/vn 努力/ad 的/ude1 最大/gm 目标/n ，/w 而/cc 在/p 所有/b 的/ude1 斡旋/vn 中/f ，/w 中国/ns 在/p 南苏丹/nz 的/ude1 斡旋/vn 最/d 引人瞩目/vl 。/w 这/rzv 一方面/c 来自/v 中国/ns 在/p 南苏丹/nz 的/ude1 巨大/a 利益/n ，/w 另一方面/c 来自/v 中国/ns 是否/v 摒弃/v “/w 不/d 干涉/v 他国/rzs 内政/n ”/w 原则/n 。/w 此外/c ，/w [国际/n 社会/n]/nz 正在/d 密切/ad 关注/v 中国/ns 在/p [国际/n 社会/n]/nz 尤其/d 在/p 非洲/nsf 将/d 扮演/v 一个/mq 什么样/ryv 的/ude1 角色/n 。/w 
中国/ns 调停/vi 的/ude1 举动/n 受到/v 国际/n 媒体/n 的/ude1 广泛/a 关注/v 。/w 法新社/j 6日/t 称/v ，/w “/w 在/p 南苏丹/nz 局势/n 的/ude1 进展/vn 上/f ，/w 中国/ns 正/d 努力/ad 扮演/v 调停人/n 的/ude1 角色/n ”/w 。/w 英国/ns 《/w 卫报/nz 》/w 6日/t 的/ude1 文章/n 称/v ，/w 当/p 苏丹/nsf 和/cc 南苏丹/nz 的/ude1 总统/nnt 在/p 朱巴/ns 举行会谈/v 时/ng ，/w 北京/ns 对/p 非洲/nsf 事务/n 做出/v “/w 罕见/a 的/ude1 公开/ad 的/ude1 干涉/vn ”/w 。/w 《/w 爱尔兰/nsf 时报/n 》/w 称/v ，/w 中国/ns 对/p 南苏丹/nz 的/ude1 兴趣/n 还/d 不仅仅/d 在/p [数十/m 亿/m 美元/q]/mq 的/ude1 投资/vn 协议/n 。/w 在/p 那些/rz 焦虑/an 地/ude2 关注/v 着/uzhe 南苏丹/nz 暴力/n 活动/vn 的/ude1 国家/n 当中/f ，/w 中国/ns 是/vshi 其中/rz 之一/rz 。/w 
中国/ns 在/p 南苏丹/nz 有着/v [自身/rr 利益/n]/nz 这/rzv 是/vshi 毋庸置疑/vl 的/ude1 。/w [中国/ns 驻/v 南苏丹/nz 大使馆/nis]/nt 网站/n 信息/n 显示/v ，/w 截至/v 2013年1月/t ，/w 在/p 南苏丹/nz 注册/vn 的/ude1 规模/n 中资企业/n 有/vyou 约/d [100/m 家/q]/mq ，/w 主要/b 涉及/v 石油/n 、/w 建筑/n 、/w 路/n 桥/n 、/w 通讯/n 等/udeng 领域/n 。/w 法国/nsf 《/w 解放报/n 》/w 6日/t 报道/v 称/vn ，/w 东部/f [非洲/nsf 国家/n]/nz [政府/nis 间/f 发展/vn 组织/n]/nz IGAD/x 代表/nnt 梅思芬/nr 透露/v ，/w 中国/ns 参与/v 了/ule 南苏丹/nz 问题/n 的/ude1 斡旋/vn ，/w 在/p 各方/r 努力/ad 下/f ，/w 政府/nis 同意/v 释放/vn 被捕/vi 的/ude1 反对派/n 人士/n ，/w 从而/c 扫除/v 了/ule 和谈/vn 的/ude1 一大/n 障碍/n 。/w 目前/t 双方/n 代表/nnt 都/d 对/p 和谈/vn 能够/v 达成/vn 一项/mq [停火/vi 协议/n]/nz 表示/v 乐观/a 。/w 中国/ns 在/p 南苏丹/nz 可以/v 发挥/vn 关键/n 作用/n ，/w 因为/c 前者/rzv 是/vshi 南苏丹/nz 石油/n 经济/n 的/ude1 主要/b 投资者/nnd 和/cc 客户/n 。/w 
土耳其/nsf 侨民/n 在/p 法国/nsf 主办/v 的/ude1 刊物/n 《/w ZAMANFRANCE/x 》/w 称/v ，/w 中国/ns 参与/v 了/ule 南苏丹/nz [联合国/nt 维和/vn 部队/nis]/nt ，/w 尽管/c 未曾/d 说明/v 将/d 如何/ryv 参与/v ，/w 但/c 中国/ns 已/d 明确/a 表示/v 将/d 致力于/v 南苏丹/nz 和平/n 斡旋/vn ，/w 并/cc 敦促/v 立即/d 停止/v [敌对/a 行动/vn]/nz 和/cc 暴力/n 。/w 内战/n 令/v 南苏丹/nz 石油/n 减产/v 至少/d 20%/m ，/w 这/rzv 对于/p 南苏丹/nz 石油/n 最大/gm 买家/n 中国/ns 而言/uls ，/w 已/d 构成/v 极大/a 的/ude1 利益/n 损害/v 。/w 
不难/d 看出/v ，/w 媒体/n 议论/v 的/ude1 核心/n 点/qt 在于/v ，/w 随着/p 中国/ns 日益/d 全球化/vn ，/w 中国/ns 可能/v 被迫/d 在/p 保护/v 公民/n 和/cc 利益/n 上/f 发挥/v 更/d [积极/ad 作用/n]/nz ，/w 未来/t 几年/mq 中国/ns 可能/v 不得不/d 重新/d 思考/vn “/w 不/d 干涉/v 他国/rzs 内政/n ”/w 原则/n ，/w 这/rzv 对/p [中国/ns 外交/n]/nz 是/vshi 一个/mq 考验/vn 。/w [复旦/nz 大学/nis]/ntu 国际/n 问题/n 专家/nnt 沈丁立/nr 7日/t 告诉/v 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 记者/nnt ，/w “/w 中国/ns 在/p 南苏丹/nz 有/vyou 重大/a 利益/n 。/w 苏丹/nsf 分裂/vi 前/f ，/w 我们/rr 投资/vn 了/ule 油田/nis ，/w 分裂/vi 后/f ，/w 这些/rz 油田/nis 落入/v 南苏丹/nz 手中/s 。/w 南苏丹/nz 如今/t 陷入/v 内乱/n ，/w 中方/n 人员/n 和/cc 设施/n 安全/an 面临/v 威胁/vn ，/w 如果/c 听任/v 不管/c ，/w 我们/rr 必然/d 吃亏/a ，/w 一分/t 都/d 得不到/v 。/w 所以/c 中国/ns 应该/v 发挥/vn 作用/n ”/w 。/w 他/rr 认为/v ，/w 中国/ns 出面/vi 调停/vi 也/d 会/v 向/p 美/b 欧/b 等/udeng 国/n 通报/v 协调/vn 结果/n ，/w 不会/v 单干/vi 。/w 通过/p 分享/v 信息/n ，/w 免除/v [其他/rzv 国家/n]/nz 没/d 必要/a 的/ude1 猜想/vn ，/w 从而/c 接受/v 中国/ns 调停人/n 身份/n 。/w “/w 做/v 比/p 不/d 做好/v ，/w 未来/t 中国/ns 还/d 应/v 经常/d 这么/rz 做/v ，/w 让/v 世界/n 习惯/n 中国/ns 是/vshi 传递/v 正能量/nz 的/ude1 国家/n 。/w ”/w 
