据/p 美国/nsf 战略/n 之/uzhi 页/q 网站/n 1月7日/t 报道/v 称/vn ，/w 中国/ns 首/q 艘/q 航母/n 辽宁/ns 舰/ng 及其/cc 护航/vi 编队/n 成功/a 完成/v 了/ule 历时/vi [37/m 天/qt]/mq 的/ude1 海/n 试/v 。/w 报道/v 称/vn ，/w 辽宁/ns 舰/ng 的/ude1 海/n 试/v 对/p [美国/nsf 海军/nnd]/nt 而言/uls 特别/d 重要/a ，/w 因为/c 这/rzv 是/vshi 其/rz 作为/p 特遣部队/n 的/ude1 一部分/m 在/p 国际/n 水域/n 活动/vn 。/w 而且/c ，/w 海/n 试/v 期间/f [航母/n 编队/n]/nz 遇到/v 了/ule 一些/mq 恶劣/a [天气/n 状况/n]/nz ，/w 中国/ns 舰只/n 在/p 不利/a 条件/n 下/f 的/ude1 表现/vn 如何/ryv ，/w 是/vshi 辽宁/ns 舰/ng 特遣部队/n 战时/t 效力/n 的/ude1 指示器/n 。/w 虽然/c 美国/nsf 的/ude1 飞机/n 、/w 卫星/n 和/cc 潜艇/n 的确/d 在/p 监督/vn 着/uzhe 辽宁/ns 舰/ng 特遣部队/n ，/w 但/c 从/p 水面/n 上/f 监督/vn 这支/r 特遣部队/n 仍然/d 非常/d 重要/a ，/w 这/rzv 就是/v “/w 考朋/nr 斯/b ”/w 号/q [导弹/n 巡洋舰/n]/nz 出现/v 在/p 辽宁/ns 舰/ng [航母/n 编队/n]/nz 附近/f 的/ude1 原因/n 。/w 报道/v 还/d 指出/v ，/w [中国/ns 核潜艇/n]/nz 数量/n 很少/ad ，/w 而且/c 质量/n 不是/c 很好/ad ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 中国/ns 航母/n 护航/vi 编队/n 中/f 可能/v 没有/v 核潜艇/n 的/ude1 原因/n 。/w 
1月1日/t ，/w 中国/ns 首/q 艘/q 航母/n 辽宁/ns 舰/ng 及其/cc 护航/vi 编队/n 在/p 历经/v [37/m 天/qt]/mq 海上/s 训练/vn 后/f 返回/v 基地/nis 。/w 一天/mq 后/f ，/w [解放军/nnd 海军/nnd]/nt 宣布/v 辽宁/ns 舰/ng [顺利/ad 完成/v]/nz 海/n 试/v 。/w 辽宁/ns 舰/ng 于/p 2012年9月/t 列装/nz ，/w 但/c 在/p 做好/v 正规/a 服役/vi 准备/v 前/f ，/w 其/rz 尚需/v 完成/vn 更多/ad 海/n 试/v 。/w 在/p 列装/nz 前/f 超过/v 一年/mq 的/ude1 海/n 试/v 中/f ，/w 辽宁/ns 舰/ng 表现/v 出色/a 。/w 在/p 此/rzs 期间/f ，/w 辽宁/ns 舰/ng 曾/d 出海/vi [十/m 次/qv]/mq 。/w 其中/rz 最长/d 海/n 试/v 任务/n 长达/v 两周/mq 。/w 在/p 海/n 试/v 第一年/t ，/w 外界/n 发现/v 航母/n [飞行/vn 甲板/n]/nz 上/f 停放/v 着/uzhe 一些/mq 飞机/n 。/w 这/rzv 很/d 明显/a 是/vshi 为了/p 确保/v 飞机/n 能够/v 顺利/ad 在/p 甲板/n 上/f 移动/vn 并/cc 进入/v 机库/n 甲板/n 。/w 
在/p 海/n 试/v [最后/f 一个/mq]/nz 月/n ，/w 辽宁/ns 舰/ng 编队/n 积极/ad 面对/v 了/ule 靠近/v 编队/n 的/ude1 美国/nsf 舰只/n 与/cc 飞机/n 。/w 最/d 糟糕/a 的/ude1 事件/n 发生/v 在/p 12月5日/t ：/w [一/d 艘/q]/mq 登陆舰/n 迎头/d 逼/v 停/vn [一/d 艘/q]/mq [10000/m 吨/q]/mq 级/q 美国/nsf “/w 考朋/nr 斯/b ”/w 号/q [导弹/n 巡洋舰/n]/nz ，/w 当时/t “/w 考朋/nr 斯/b ”/w 号/q 正在/d 距/p 辽宁/ns 舰/ng 编队/n [40/m 多/a 公里/q 处/n]/mq 观测/v 辽宁/ns 舰/ng 。/w 中国/ns 军舰/n 驶入/v “/w 考朋/nr 斯/b ”/w 号/q 附近/f ，/w 导致/v 两/m 舰/ng 险些/d 相撞/vi 。/w [冷战/n 时期/n]/nz ，/w 美国/nsf 军舰/n 经常/d 遇到/v 这种/r 情况/n ，/w 当时/t 苏联/ns 军舰/n 会/v 冒险/vn 撞击/v 美/b 舰/ng 。/w [十/m 多年来/d]/mq ，/w 中国/ns 一直/d 积极/ad 应对/v 在/p 中国/ns 沿海/f 活动/vn 的/ude1 美国/nsf 情报/n 收集/v 飞机/n 与/cc 舰只/n 。/w 
美国/nsf 不会/v 退缩/vn 。/w 辽宁/ns 舰/ng [最后/f 一个/mq]/nz 月/n 海/n 试/v 对/p [美国/nsf 海军/nnd]/nt 而言/uls 特别/d 重要/a ，/w 因为/c 当时/t 辽宁/ns 舰/ng 作为/p 一支/mq 特遣部队/n 的/ude1 一部分/m 在/p 国际/n 水域/n 活动/vn 。/w 海/n 试/v 时/ng ，/w [航母/n 编队/n]/nz 遇到/v 了/ule 一些/mq 恶劣/a [天气/n 状况/n]/nz ，/w 中国/ns 舰只/n 在/p 不利/a 条件/n 下/f 的/ude1 表现/vn 如何/ryv ，/w 是/vshi 辽宁/ns 舰/ng 特遣部队/n 战时/t 效力/n 的/ude1 指示器/n 。/w 虽然/c 美国/nsf 的/ude1 飞机/n 、/w 卫星/n 和/cc 潜艇/n 的确/d 在/p 监督/vn 着/uzhe 辽宁/ns 舰/ng 特遣部队/n ，/w 但/c 从/p 水面/n 上/f 监督/vn 这支/r 特遣部队/n 仍然/d 非常/d 重要/a ，/w 这/rzv 就是/v “/w 考朋/nr 斯/b ”/w 号/q [导弹/n 巡洋舰/n]/nz 出现/v 在/p 辽宁/ns 舰/ng [航母/n 编队/n]/nz 附近/f 的/ude1 原因/n 。/w 
在/p 辽宁/ns 舰/ng 特遣部队/n 的/ude1 首次/m 战斗/vn 演习/vn 中/f ，/w 编队/n 内/f 最新型/b 舰艇/n 的/ude1 职能/n ，/w 与/cc 过去/vf [六十/m 多年/mq]/mq 里/f 美国/nsf 舰艇/n 的/ude1 应用/vn 很/d 相似/a 。/w 护航/vi 舰艇/n 包括/v [051/m C/x]/mq 型/k 驱逐舰/n ，/w 这种/r [7000/m 吨/q]/mq 级/q 驱逐舰/n 适合/v 用于/v 执行/vn 防空/vn 任务/n 。/w 每/rz 艘/q [051/m C/x]/mq 型/k 驱逐舰/n 携带/v [48/m 枚/q]/mq 俄/b 制/v S/x -/w 300/m [防空/vn 导弹/n]/nz (/w 射程/n [150/m 公里/q]/mq ，/w 由/p 垂直/v 发射管/nz 发射/v )/w 、/w [8/m 枚/q]/mq C/x -/w 803/m [反/vi 舰/ng 导弹/n]/nz (/w 射程/n [300/m 公里/q]/mq )/w 、/w [1/m 门/n]/mq [100/m 毫米/q]/mq 舰炮/n 和/cc [2/m 门/n]/mq [30/m 毫米/q]/mq 反导/nz 舰炮/n 。/w 而且/c ，/w 该/rz 级/q 驱逐舰/n 还/d 加装/v [6/m 根/n]/mq [鱼雷/n 发射管/nz]/nz ，/w 并/cc 搭载/v 一架/mq 直升机/n 。/w 另外/c ，/w [051/m C/x]/mq 型/k 驱逐舰/n 还/d 搭载/v [290/m 名/q]/mq 舰员/n ，/w [最高/a 时速/n]/nz 达/v [48/m 公里/q]/mq 。/w [054/m A/x]/mq 型/k 护卫舰/n 排水量/n 为/p [4300/m 吨/q]/mq ，/w [最高/a 时速/n]/nz [49/m 公里/q]/mq ，/w 舰员/n [165/m 人/n]/mq ，/w 加装/v [1/m 门/n]/mq [76/m 毫米/q]/mq 舰炮/n 、/w [2/m 门/n]/mq [30/m 毫米/q]/mq 多/a 管/v 反导/nz 舰炮/n 、/w [8/m 门/n]/mq C/x -/w 803/m [反/vi 舰/ng 导弹/n]/nz 、/w [6/m 枚/q]/mq [反潜/vn 鱼雷/n]/nz ，/w [12/m 枚/q]/mq [240/m 毫米/q]/mq [反潜/vn 火箭/n]/nz 弹/v ，/w 其/rz [32/m 枚/q]/mq 垂直/vd 发射/v 防空/vn 或/c [反潜/vn 导弹/n]/nz ，/w 并/cc 搭载/v 一架/mq 直升机/n 。/w 两种/mq 舰艇/n 的/ude1 雷达/n 、/w 声纳/n 和/cc 电子设备/gi 都/d 是/vshi [中国/ns 制造/vn]/nz 的/ude1 。/w 
报道/v 称/vn ，/w 与/cc 日本/ns 和/cc 韩国/nsf 相同/a ，/w 在/p 驱逐舰/n 设计/v 方面/n ，/w 中国/ns 明显/a 遵循/v 了/ule [美式/nz 风格/n]/nz 。/w “/w 阿利-伯克/nrf ”/w 级/q 驱逐舰/n 是/vshi 当前/t 美国/nsf 的/ude1 主力/nnt 驱护舰/n 。/w 这/rzv 款/q 驱逐舰/n 是/vshi 二战/n 与/cc 冷战/n 后/f 多/a 半年/mq 世纪/n 驱逐舰/n 设计/vn 的/ude1 顶峰/n 。/w 即便/c 上世纪/nz [八十/m 年代/n]/nz “/w 阿利-伯克/nrf ”/w 级/q 驱逐舰/n 问世/vi 后/f ，/w 驱逐舰/n 的/ude1 设计/vn 仍/d 在/p 演变/vi 。/w 最初/d 该/rz 级/q 驱逐舰/n 排水量/n 为/p [8000/m 吨/q]/mq ，/w 该/rz 级/q 最新/a 型号/n 驱逐舰/n 配备/v 了/ule 更多/ad 装备/n ，/w 但/c 所需/nz 舰员/n 却/d 更/d 少/a ，/w 排水量/n 达到/v [10000/m 吨/q]/mq (/w 二战/n 期间/f ，/w 这/rzv 已经/d 是/vshi 重型/b 巡洋舰/n 的/ude1 排水量/n 标准/n )/w 。/w “/w 阿利-伯克/nrf ”/w 级/q 驱逐舰/n [最高/a 时速/n]/nz 达到/v [50/m 公里/q]/mq ，/w 主要/b 武备/n 是/vshi [90/m 根/n]/mq 垂直/v [发射/v 装置/n]/nz ，/w 可/v 发射/vn 防空/vn 、/w 反/vi 舰/ng 、/w 反导/nz 或/c 巡航导弹/n 。/w 该/rz 级/q 驱逐舰/n 加装/v [1/m 门/n]/mq [127/m 毫米/q]/mq (/w [5/m 英寸/q]/mq )/w 舰炮/n 、/w [2/m 门/n]/mq 反导/nz 舰炮/n 、/w [6/m 根/n]/mq [鱼雷/n 发射管/nz]/nz ，/w 并/cc 搭载/v [两/q 架/qv]/mq 直升机/n 。/w “/w 阿利-伯克/nrf ”/w 级/q 驱逐舰/n 设计/vn 精良/a ，/w 舰/ng 体/ng 坚固/a ，/w 能够/v 完成/vn 所/usuo 负责/v 的/ude1 任务/n 。/w 这种/r 舰艇/n 是/vshi 不可/v 替代/vn 的/ude1 ，/w 因此/c 将/d 经/p 持续/vd 服役/vi [半个/mq 多/a 世纪/n]/nz 。/w 
中国/ns 利用/v 其/rz 新/a [903/m 型/k]/mq 补给舰/nz 执行/v 最重要/nz 的/ude1 任务/n ，/w 就/d 像/v 其/rz 辽宁/ns 舰/ng 护航/vi 编队/n 。/w 首批/n 这种/r [23000/m 吨/q]/mq 级/q 油轮/n //w 货轮/n 出现/v 在/p 2004年/t 。/w 补给舰/nz 可/v 为/p 其/rz 支持/v 的/ude1 特遣部队/n 提供/v 燃油/n 、/w 饮用水/n 、/w 食物/nf 以及/cc 其他/rzv 补给/vn 。/w [903/m 型/k]/mq 补给舰/nz 与/cc 美国/nsf 现役/b [12/m 艘/q]/mq T/x -/w AKE/x 补给舰/nz 相似/a 。/w 与/cc [4/m 艘/q]/mq 中国/ns [903/m 型/k]/mq 补给舰/nz 相比/vi ，/w 由/p 这种/r [40000/m 吨/q]/mq 级/q 舰艇/n 组成/v 的/ude1 舰队/nis 的/ude1 规模/n 要/v 大/a 的/ude1 多/a ，/w 而且/c 这/rzv 也/d 只是/d 美国/nsf 更大/d 规模/n 补给/vn 舰队/nis 的/ude1 一部分/m 。/w 目前/t 中国/ns 需要/v 更多/ad 补给舰/nz ，/w 因为/c 其/rz 正/d 更/d 频繁/a 的/ude1 派遣/vn 军舰/n 执行/v 远程/b 任务/n ，/w 不仅/c 前往/v 索马里/nsf 沿海/f [执行/v 任务/n]/nz ，/w 还/d 会/v 在/p 太平洋/ns 海域/n [执行/v 任务/n]/nz 。/w 上个月/t 的/ude1 辽宁/ns 舰/ng 海/n 试/v 是/vshi 中国/ns 首次/m 派遣/v 航母/n 特遣部队/n 进入/v 公海/n 执行/v [训练/vn 任务/n]/nz 。/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 历史性/n 的/ude1 时刻/n ，/w 不容/v 美国/nsf 错过/v 。/w (/w 知/v 远/a 北风/n )/w 
