滨湖/n 湿地/n [森林/n 公园/n]/nz 。/w 
人民网/nz 合肥/ns 1月8日/t 电/n （/w 记者/nnt 郭宇/nr 苗子健/nr ）/w 1月8日/t 上午/t ，/w “/w [网络/n 媒体/n]/nz 包河行/nr ”/w 活动/vn 走进/v 滨湖/n 湿地/n [森林/n 公园/n]/nz 。/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 合肥/ns 滨湖/n 湿地/n [森林/n 公园/n]/nz 于/p 日前/t 被/pbei 国家/n [林业/n 部门/n]/nz 评为/v 国家级/b [森林/n 公园/n]/nz ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 继/vg 大蜀山/nz 之后/f ，/w 合肥/ns [第二/m 座/q]/mq 城区/n 公园/n 享/vg 此/rzs 殊荣/n 。/w 
滨湖/n 湿地/n [森林/n 公园/n]/nz 位于/v 合肥/ns 主城区/n 东南/f 上风/n 上/f 水/n 之/uzhi 地/ude2 ，/w 紧/d 临/v 南淝河/nz ，/w 现有/v 林地/n 面积/n [10250/m 亩/q]/mq ，/w 集/q [城市/n 森林/n]/nz 、/w 湿地/n 森林/n 、/w 文化/n 森林/n 于/p 一体/n ，/w 具有/v 休闲/vn 观光/vn 、/w [康体/vn 健身/vn]/nz 、/w [科普/b 教育/vn]/nz 多重/b 功能/n ，/w 是/vshi 中国/ns 独具特色/vl 的/ude1 都市/n 湿地/n 森林/n 景观/n ，/w [空气/n 质量/n]/nz 优良/z 。/w 
滨湖/n 湿地/n [森林/n 公园/n]/nz 观光/vn 自行车/n 。/w 
据悉/v ，/w 在/p 获得/v 国家级/b [森林/n 公园/n]/nz 称号/n 后/f ，/w 滨湖/n 湿地/n [森林/n 公园/n]/nz 将/d 开启/v [配套/vn 设施/n]/nz 建设/vn 。/w 公园/n 将/d 创新/vi [经营/vn 模式/n]/nz ，/w 增添/v [汽车/n 影院/nis]/nz 、/w [森林/n 小/a 火车/n]/nz 项目/n ，/w 提供/v [观光/vn 电动车/n]/nz 、/w 自行车/n 、/w 游船/n 等/udeng [有偿/b 服务/vn]/nz ，/w 在/p 满足/v 游客/n 多样/a 需求/n 的/ude1 同时/c ，/w 逐步/d 实现/v 投入/vn 与/cc 产出/vn 的/ude1 平衡/a ，/w 并/cc 最终/d 打造/v 成/v 旅游/vn 产业/n 的/ude1 新/a 王牌/n 。/w 
“/w 让/v 城市/n 融入/v 大自然/n ，/w 让/v 居民/n 望/v 得/ude3 见/v 山/n 、/w 看得见/v 水/n ，/w 记得/v 住/vn 乡愁/n 。/w ”/w [包河区/ns 区委/nis]/nt 副书记/nnt 单虎/nr 在/p 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 用/p 一句话/l 生动/a 概括/v [生态/n 建设/vn]/nz 。/w 
滨湖/n 湿地/n [森林/n 公园/n]/nz 。/w 
滨湖/n 湿地/n [森林/n 公园/n]/nz 。/w 
滨湖/n 湿地/n [森林/n 公园/n]/nz 。/w 
