2013年6月4日/t ，/w [中纪委/nt 监察部/nis]/nt 网站/n 发布/v 消息/n ，/w 安徽省/ns 原/b 副省长/nnt 倪发科/nr 被/pbei 组织/n 调查/vn 。/w 时隔/v 半年/mq ，/w 今年/t 1月6日/t ，/w [中纪委/nt 监察部/nis]/nt 机关报/nnt 《/w [中国/ns 纪检/n 监察/vn 报/n]/nz 》/w 刊发/v 文章/n ，/w 对/p 倪发科/nr 案件/n 进行/vn 剖析/v 。/w 在/p 案件/n [司法/n 程序/n]/nz 尚未/d 终结/vi 前/f ，/w 由/p 中纪委/nt 机关/n 媒体/n 披露/v 具体/a 案情/n 的/ude1 现象/n 并不/d 多/a 见/v 。/w 
有/vyou 分析/v 人士/n 告诉/v 《/w [第一/m 财经/n 日报/n]/nz 》/w 记者/nnt ，/w 此举/rzv 原因/n 是/vshi 倪发科/nr 案/ng 极/d 具/vg 代表性/n 的/ude1 “/w 雅贿/nz ”/w 现象/n 突出/a ，/w 而/cc 中纪委/nt 在/p 反/vi 腐/vg 格局/n 中/f 以/p 此案/r 作为/p 警示/vn ，/w 告诫/v 官员/nnt 勿/d 存/v 侥幸/ad 心态/n ，/w 以/p 变种/n 贿赂/v 方式/n 行/ng 贪/v 腐/vg 实质/n 。/w 
据/p 报道/v ，/w 在/p 倪发科/nr 案件/n 中/f ，/w 动辄/d 几十万/m 上/f 百万/m 的/ude1 玉器/n 和/cc 书画/n ，/w 成为/v 一/m 笔笔/nz 受贿/vi 的/ude1 铁证/n 。/w 除/p 倪发科/nr ，/w 被/pbei 称为/v “/w 河北/ns 第一/m 秘/b ”/w 的/ude1 [河北省/ns 国税局/nis]/nto 原/b 局长/nnt 李真/nr 、/w [重庆市/ns 司法局/nis]/nto 原/b 局长/nnt 文强/nr 、/w 著名/a “/w 裸官/nz ”/w [福建省/ns 工商局/nis]/nto 原/b 局长/nnt 周金伙/nr 、/w 辽宁省/ns 原/b 副省长/nnt 慕绥新/nr 等/udeng 大要案/n 中/f ，/w 均/d 存在/v “/w 雅贿/nz ”/w 。/w 
“/w 雅贿/nz ”/w 案情/n 剖析/v 
“/w 雅贿/nz ”/w ，/w 古已有之/vl ，/w 明清/t 最/d 盛/v 。/w 据/p 记载/v ，/w 明朝/t 政府/nis 规定/n 可以/v 书画/n 折抵/nz 俸银/nz ，/w 遂/d 衍生/vn 出/vf 以/p 书画/n 贿赂/v 的/ude1 高潮/n 。/w 至/p 清朝/ns ，/w 经营/v 书画/n 、/w 玉器/n 和/cc 古董/n 等/udeng 的/ude1 [北京/ns 琉璃厂/ns]/ntcf 几乎/d 成为/v 贿赂/vn “/w 掮客/n ”/w 的/ude1 集中地/n 。/w 
“/w 玉石/n 满足/v 了/ule 我/rr 对/p 它/rr 现实/n 价值/n 的/ude1 贪欲/n 感/vg 和/cc 对/p 收藏/v 价值/n 的/ude1 期盼/vn 。/w 好/a 的/ude1 玉石/n 玉器/n 资源/n 稀缺/a ，/w 不可/v 再生/vn ，/w [物/ng 以/p 稀/a 为/p 贵/a]/nz ，/w 给/p 后代/n 留/v 些/q 有价值/nz 、/w 有/vyou [文化/n 艺术/n]/nz 品位/n 的/ude1 [优秀/a 作品/n]/nz 和/cc 财富/n ，/w 远比/v 留/v 其他/rzv 钱财/n 更/d 安全/an ，/w 也/d 更/d 有价值/nz 和/cc 意义/n 。/w ”/w 倪发科/nr 自我/rr 解剖/v 时/ng 曾/d 如是说/dl 。/w 
倪发科/nr 所/usuo 言/vg 最/d 具/vg 官员/nnt 接受/v “/w 雅贿/nz ”/w 的/ude1 实质/n ，/w 即/v 收藏品/n 比/p 直接/ad 收受/v 钱款/nz 更加/d “/w 安全/an ”/w 。/w 
除/p 玉石/n 外/f ，/w 倪发科/nr 还/d 先后/d 收受/v 了/ule 90余幅/m [名人/n 字画/n]/nz 。/w 
在/p 本报/rz 独家/d 报道/v 的/ude1 [呼和浩特市/ns 铁路局/nis]/nt 原/b 副局长/nnt 马俊飞/nr 受贿/vi 案件/n 中/f ，/w 其/rz 亦/d 曾/d 委托/v 妻弟/nz 购买/v 黄金/n 制品/n ，/w 以/p 转移/v 大量/m 现金/n 给/p 自己/rr 带来/v 的/ude1 [精神/n 压力/n]/nz 。/w 
在/p 慕绥新/nr 案件/n 的/ude1 受贿/vn 数额/n 中/f ，/w 各种/rz 用/p 玉石/n 雕琢/v 的/ude1 龙/n 、/w 凤/ng 、/w 马/n 、/w 麒麟/n 等/udeng 收藏品/n 几乎/d 塞满/nz 了/ule 其/rz 家中/s 的/ude1 一个/mq 屋子/n 。/w 
李真案/nr 宣判/v 后/f ，/w 其/rz 受贿/vi 所得/n 的/ude1 收藏品/n 及/cc 珍贵/a 物品/n 拍卖会/n 曾经/d 轰动/v 全国/n 。/w 其/rz 涉案/v 物品/n 共/d 分/qt [九/b 大/a]/mq 类/q ，/w 包括/v 金银/b 制品/n [74/m 件/q]/mq 、/w [名人/n 字画/n]/nz [65/m 幅/q]/mq 、/w [翡翠/n 玉雕/n]/nz [48/m 件/q]/mq 、/w [工艺/n 制品/n]/nz [95/m 件/q]/mq 。/w 其中/rz 价格/n 最高/a 的/ude1 物品/n 之一/rz 是/vshi 一个/mq 翡翠/n 摆件/nz ，/w 起拍价/nz 高达/v [19/m 万元/q]/mq 。/w 
在/p 文强/nr 案/ng 中/f ，/w 赃物/n 展示/v 会上/n 展出/v 了/ule [36/m 件/q]/mq 现代/ntc 工艺品/n 、/w [9/m 件/q]/mq 文物/n 和/cc [69/m 幅/q]/mq 字画/n 。/w 
周金伙/nr 相比/vi 倪发科/nr 则/d 更为/d “/w 疯狂/a ”/w 。/w 据/p [最高/a 检察院/nis]/nt 下属/v 的/ude1 《/w 方圆/n 》/w 杂志/n 报道/v ，/w 福建/ns 一位/mq 寿山石/nz 收藏家/nnd 曾/d 透露/v ，/w 周金伙/nr 至/p 其/rz 案发/v 前/f 近/a 30年/t 福州/ns 出土/v 的/ude1 寿山石/nz 名品/n ，/w 差不多/al 有/vyou 三分之一/m 落入/v 其/rz 手/n 。/w 该/rz 收藏家/nnd 曾/d 亲眼/d 见过/v 周金伙/nr 收藏/v 的/ude1 [四/m 块/q]/mq 寿山石/nz ，/w 每块/r 价值/n 都/d 在/p [200/m 万元/q]/mq 之上/f 。/w 
“/w 雅贿/nz ”/w 真的/d 安全/an 吗/y ？/w 从/p 倪发科/nr 的/ude1 表现/vn 中/f 可以/v 找到/v 答案/n 。/w 
据/p 报道/v ，/w 倪发科/nr 收受/v 大量/m 价值/n 不菲/a 的/ude1 玉石/n 、/w 字画/n 后/f ，/w 内心/n 也/d 曾/d 彷徨/vi 、/w 恐惧/an 过/uguo 。/w 
洗钱/v “/w 猫腻/n ”/w 
“/w 雅贿/nz ”/w 盛行/v ，/w 不外乎/v 以下/f 几种/mq 原因/n ：/w 比/p 收受/v 现金/n 更加/d 隐蔽/a ；/w 在/p 物品/n 价值/n 鉴定/v 环节/n 上/f ，/w 因为/c 专业性/n 强/a ，/w 办案/vn 机关/n 处理/vn 起来/vf 更为/d 复杂/a 。/w 
在/p 种种/q 原因/n 中/f ，/w 像/v 倪发科/nr 、/w 周金伙/nr 、/w 慕绥新/nr 这样/rzv 因为/c 爱好/n 而/cc 收受贿赂/v 的/ude1 案例/n 并不/d 在/p 多数/a 。/w 大多数/m 情况/n ，/w 是/vshi 为了/p 转移/v 视线/n 、/w 满足/v 贪欲/n ，/w 受贿者/nz 本人/rr 并不/d 具备/v 对/p 收藏品/n 的/ude1 鉴别/vn 能力/n 。/w 
在/p 李真/nr 案/ng 受贿/vi 物品/n 拍卖/v 会上/n ，/w 充斥/v 着/uzhe 很多/m 赝品/n 。/w 当时/t 有/vyou 专家/nnt 鉴别/vn 后/f 认为/v ，/w 李真/nr 收藏/v 的/ude1 徐悲鸿/nr 的/ude1 《/w 鹰/n 图/n 》/w 、/w 黄胄/nr 的/ude1 《/w 驴/n 》/w 及/cc 刘墉/nr 的/ude1 《/w 十三行/nz 真迹/n 》/w 均/d 为/p 赝品/n 。/w 
文强/nr 案/ng 庭审/v 中/f ，/w 争议/vn 最大/gm 的/ude1 一个/mq 焦点/n 问题/n 是/vshi 曾/d 被/pbei 鉴定/vn 为/p 价值/n 高达/v 364万余元/m 的/ude1 张大千/nr “/w [青绿/b 山水/n]/nz ”/w 画/v 。/w 文强/nr 当庭/d 否认/v 该/rz 画/v 作为/p 真品/n 。/w 后/f 经/p [国家/n 文物局/nis]/nto [国家/n 文物/n 鉴定/vn 委员会/nis]/nt 对/p 该/rz 画/v 的/ude1 技术/n 、/w 质量/n 鉴定/vn 后/f ，/w 结论/n 为/p ：/w 该/rz 画/v 为/p 一般/ad 仿/v 品/ng 。/w 
贪官/n 收受/v 的/ude1 行贿/vn 物品/n 中/f ，/w 假/a 烟/n 、/w 假/a 酒/nf 和/cc 假/a 字画/n 不乏/v 案例/n 。/w 但/c 并/cc 不能/v 将/d 此/rzs 种/q 现象/n 简单/a 归结/vi 为/p 贪官/n 素质/n 问题/n ，/w 因为/c 赝品/n 现象/n 背后/f 隐藏/v 着/uzhe 很多/m 的/ude1 “/w 猫腻/n ”/w 。/w 
[本报/rz 记者/nnt]/nz 在/p 北京/ns 多个/mq 经销/v 古玩/n 、/w 字画/n 的/ude1 著名/a 商/v 区/n 采访/v 时/ng ，/w 部分/n 经营者/nnt 透露/v ，/w [名人/n 字画/n]/nz 、/w 古玩/n 、/w 玉石/n 制品/n 等/udeng 收藏品/n 实际上/d 成为/v 了/ule 洗钱/v 的/ude1 工具/n 。/w 
其/rz 二/m 是/vshi 一个/mq 历史/n 悠久/a 的/ude1 玩/v 术/ng ，/w 即/v 受贿者/nz 将/d 归/v 其/rz 所有/b 的/ude1 赝品/n 存放在/v 某/rz 经销商/nnd 处/n ，/w 有/vyou 行贿者/nz 意图/n 行贿/vi 时/ng ，/w 受贿者/nz 或/c 直接/ad 或/c 间接/b 地/ude2 告知/v 自己/rr 有/vyou 收藏/v 雅好/nz ，/w 同时/c 指定/v 特定/b 的/ude1 经销商/nnd 。/w 行贿者/nz 从/p 该/rz 经销商/nnd 处/n 高价/n 买得/v 赝品/n ，/w 经销商/nnd 获得/v 一定/b 提成/vi 。/w 行贿受贿/v 过程/n 即/v 告/v 终结/vn 。/w 
除了/p 赝品/n 被/pbei 作为/p 洗钱/v 工具/n 外/f ，/w 真品/n 亦/d 有可能/nz 被/pbei 作为/p 同样/d 工具/n ，/w 其/rz 渠道/n 亦/d 有/vyou 二/m ：/w 
其/rz 一/m ，/w 行贿者/nz 将/d 真品/n 、/w 真迹/n 放置/v 特定/b 经销商/nnd 处/n ，/w 以/p 赝品/n 价格/n 销售/vn 给/p 受贿者/nz ；/w 
其/rz 二/m ，/w 仍然/d 借助/v 拍卖会/n ，/w 进行/vn 围标/nz ，/w 即/v 竞买/vn 人均/a 事前/t 安插/v 好/a 。/w 将/d 真品/n 、/w 真迹/n 以/p 超/v 低/a 价格/n 起/vf 拍/v ，/w 受贿者/nz 或/c 其/rz 代理人/nnt 经过/p 象征性/n 几轮/nz 举牌/nz 后/f ，/w 最终/d 以/p 绝对/d 低廉/a 的/ude1 价格/n 拿下/v 该/rz 拍卖品/n 。/w 
一位/mq 曾经/d 侦办/nz 过/uguo 此类/r 案件/n 的/ude1 检察/b 人员/n 告诉/v [本报/rz 记者/nnt]/nz ，/w 上述/b “/w 猫腻/n ”/w 给/p 办案/vn 过程/n 平添/v 了/ule 许多/mq 障碍/n 。/w 很多/m 经销商/nnd 在/p 售卖/v 收藏品/n 时/ng 是/vshi 不会/v 开具/v 发票/n 、/w 收据/n 等/udeng 证明/v 文件/n 的/ude1 ，/w 如此/rzv ，/w 一旦/d 查获/v 贪官/n 受贿/vi 物品/n 为/p 赝品/n 时/ng ，/w 无法/v 证明/vn 其中/rz 的/ude1 受贿/vn 环节/n ，/w 若按/nz 赝品/n 定罪/vi ，/w 则/d 有/vyou 轻/a 纵/ng 之/uzhi 嫌/v 。/w 
上述/b 检察/b 人员/n 亦/d 表示/v ，/w 随着/p 技侦/nz 和/cc 监控/v 手段/n 的/ude1 提高/vn ，/w 不少/m 贪/v 腐/vg 案件/n 的/ude1 突破性/n 线索/n 也/d 是/vshi 从/p 拍卖公司/nis 或/c 经销商/nnd 处/n 获得/v 。/w 
