“/w 雪龙/n ”/w 船/n 脱困/vn 后/f 驶向/v 清水/ns 区/n 摄/vg //w [法制/n 晚报/n]/nz 记者/nnt 赵宁/nr 
就/d 在/p “/w 雪龙/n ”/w 号/q 哼着/nz 胜利/vn 的/ude1 小调/n ，/w 继续/v 踏上/v 环/n 南极洲/nsf 的/ude1 [科学/n 考察/v]/nz 征程/n 时/ng ，/w 《/w [法制/n 晚报/n]/nz 》/w 记者/nnt 专访/vn 了/ule 中国/ns [第/m 24/m 次/qv]/mq 南极/ns 科考/n 中山站/ns 站长/nnt 徐霞兴/nr ，/w 当年/t “/w 雪龙/n ”/w 号/q 在/p 距离/n 中山站/ns 附近/f [50/m 公里/q]/mq 处/n ，/w 因/p 破冰/v 困难/an 被困/v [21/m 天/qt]/mq ，/w 而/cc 他/rr 就是/v 救援/vn 人员/n 之一/rz 。/w 如今/t 再次/d 天天/d 盯着/v “/w 雪龙/n ”/w 号/q 南极/ns 脱困/vn ，/w 他/rr 向/p 记者/nnt 解密/vi 了/ule “/w 雪龙/n ”/w 鲜为人知/vl 的/ude1 “/w 冻/v ”/w 人/n 故事/n 。/w 
他/rr 表示/v ：/w “/w 这次/r ‘/w 雪龙/n ’/w 号/q 营救/v 的/ude1 俄罗斯/nsf 被困/v 船/n ‘/w 绍卡利斯基/nrf 院士/nnt ’/w 号/q ，/w 好像/v 就是/v 当年/t 营救/v 我们/rr 的/ude1 那/rzv 条/q 船/n 。/w ”/w 
老/a 站长/nnt 讲述/v  被困/v 
雪地车/nz 跋涉/vi [1300/m 公里/q]/mq 运/v 物资/n 
2008年10月20日/t ，/w 由/p [204/m 人/n]/mq 组成/v 的/ude1 中国/ns [第/m 25/m 次/qv]/mq 南极/ns 科考队/n 从/p 上海/ns 乘/v “/w 雪龙/n ”/w 号/q 赴/v 南极/ns ，/w 此行/rzv 是/vshi 去/vf 建设/v 中国/ns 第一个/mq 南极/ns 内陆/s 考察站/nis “/w 昆仑站/nz ”/w 。/w 不料/d ，/w 在/p 遇到/v 冰/n 极/d 带/v 时/ng ，/w 因为/c “/w 雪龙/n ”/w 号/q 体积/n 太大/d ，/w 破冰/v 时/ng 只能/v 直行/nz ，/w 最终/d 被困/v 在/p 了/ule 离/v 中山站/ns [50/m 公里/q]/mq 处/n 。/w 
“/w 一下/mq 被困/v 了/ule 20多天/m ，/w 但/c 都/d 忙着/v 运载/vn 人力/n 和/cc 物资/n 了/ule 。/w ”/w 徐霞兴/nr 脱口而出/vl 的/ude1 “/w 特殊/a ”/w 印象/n ，/w 显然/ad 有些/rz 出乎意料/vl 。/w 他/rr 透露/v ，/w 刚开始/nz 的/ude1 几天/mq 里/f ，/w 大家/rr 的/ude1 心里/s 多少/ry 都/d 有点/d 担忧/v ，/w 但/c 后来/t [10/m 多/a 天/qt 里/f]/mq ，/w 船上/s 所有/b 的/ude1 人/n 都/d 忙着/v 运载/vn 物资/n 了/ule 。/w 
“/w 眼看/v 着/uzhe 科考/n 的/ude1 任务/n 完/vi 不成/v ，/w 中山站/ns 的/ude1 物资/n 也/d 上/f 不/d 去/vf ，/w 大家/rr 都/d 很/d 着急/a 。/w ”/w 徐霞兴/nr 回忆说/nz ，/w 当时/t [第/m 25/m 次/qv]/mq 科考队/n 要/v 与/cc 他/rr 所/usuo 带领/v 的/ude1 [第/m 24/m 次/qv]/mq 科考队/n ，/w 进行/vn 交接/vn 工作/vn 并/cc 建设/v 昆仑站/nz 。/w 而/cc 此次/rz 南极/ns 科考队/n 是/vshi 以往/t 历次/b 考察队/nis 当中/f ，/w 任务/n 最/d 重/a 、/w 搭载/v 人数/n 最多/ad 、/w 装卸/v 物资/n 量/n 最大/gm 的/ude1 一次/mq 南极/ns 考察/v 。/w 
“/w 雪龙/n ”/w 号/q 困/vi 在/p 了/ule 冰/n 极/d 带/v ，/w 冰/n 的/ude1 厚度/n 约/d [4/m 到/v 5/m 米/q]/mq ，/w 很难/d 破冰/v 前行/vn 。/w “/w 平时/t 大家/rr 还/d 会/v 在/p 图书馆/nis 看看/v 诗歌/n 和/cc 散文/n 的/ude1 书籍/n ，/w 但/c 当时/t 所有/b 人/n 都/d 没/d 心情/n 看书/vi 了/ule 。/w ”/w 他/rr 说/v ，/w 虽然/c 大家/rr 的/ude1 [人身/n 安全/an]/nz 不会/v 有/vyou 问题/n ，/w 但/c 每个人/mq 都/d 有/vyou 科考/n 任务/n ，/w 时间/n 也/d 是/vshi 安排/v 得/ude3 满满/z 的/ude1 ，/w 包括/v [什么/ry 时候/n]/nz 上岸/vi ，/w [什么/ry 时候/n]/nz 建站/nz 等/udeng 。/w 为了/p 把/pba 损失/n 降/v 到/v 最低/a ，/w 大家/rr 用/p 直升机/n 和/cc 雪地车/nz 把/pba 建设/v 昆仑站/nz 一些/mq 墙面/nz 板材/n 和/cc 钢架/n 等/udeng ，/w 先/d 运/v 到/v 中山站/ns ，/w 然后/c 再/d 用/p 中山站/ns 的/ude1 大型/b 车队/nis 运往/v 建设/vn 昆仑站/nz 的/ude1 地方/n 。/w 
“/w 建设/v 昆仑站/nz 的/ude1 地方/n 距离/n 中山站/ns [1300/m 公里/q]/mq 远/a 呢/y 。/w ”/w 徐霞兴/nr 说/v ，/w 当时/t 驾驶/v [8/m 辆/q]/mq 雪地车/nz 拖/v 载/v [44/m 部/q]/mq 雪橇/n ，/w 将/d 所有/b 建站/nz 、/w 科考/n 和/cc 后勤/n 物资/n ，/w 运抵/nz 昆仑站/nz 建站/nz 站址/n 。/w 有/vyou 次/qv 天气/n 不/d 太/d 好/a ，/w 能见度/n 很低/d ，/w 徐霞兴/nr 带领/v 的/ude1 运载/vn 物资/n 的/ude1 车队/nis ，/w [50/m 公里/q]/mq 的/ude1 路程/n 他们/rr 走/v 了/ule [8/m 个/q]/mq 小时/n 。/w 
“/w 20秒/t 逃出/vn 冰隙/nz ”/w 
忙着/v 运载/vn 物资/n 的/ude1 徐霞兴/nr ，/w 一次/mq 正/d 开/v 着/uzhe 大型/b 的/ude1 雪地车/nz ，/w 从/p 船/n 的/ude1 左舷/nr 绕过/v 船头/s 去/vf 往/p 右舷/nz 时/ng ，/w 竟/d 和/cc 一辆/mq [8/m ./w 7/m 吨/q]/mq 重/a 的/ude1 大型/b 雪地车/nz 一起/s 坠/v 进/vn 了/ule 冰隙/nz 。/w 徐霞兴/nr 笑着/vi 称/v ，/w 还/d 好/a 自己/rr 会/v 游泳/vn ，/w 不然/c 后果/n 不堪设想/vl 。/w 
由于/p 车/n 的/ude1 密闭/vn 性/ng 特别/d 好/a ，/w 海水/n 是/vshi [一点点/m 地/ude2]/mq 灌进/nz 车里/d 。/w 但/c 由于/p 海水/n 的/ude1 [压力/n 太大/d]/nz ，/w 他/rr 打/v 不/d 开/v 车门/n 和/cc 车顶/n 的/ude1 “/w 逃生/vi 门/n ”/w 。/w 在/p 他/rr 和/cc 雪地车/nz 坠/v 至/p 水下/s 约/d [6/m 米/q]/mq ，/w 海水/n 即将/d 灌满/nz 整个/b 车厢/n 时/ng ，/w 他/rr 看准/v 时机/n ，/w 借用/v 水/n 的/ude1 浮力/n 猛地/d 推开/v 了/ule 车顶/n 的/ude1 “/w 逃生/vi 门/n ”/w 。/w 
现在/t 想想/v 当时/t 能/v 逃出/vn 冰隙/nz ，/w 徐霞兴/nr 还/d 有点/d 后怕/vi ，/w 他/rr 一直/d 强调/v 还/d 好/a 坠下/nz 的/ude1 地方/n 没有/v 偏离/v 冰隙/nz ，/w 如果/c 一旦/d 偏离/v 冰隙/nz ，/w 爬/v 出来/vf 的/ude1 可能性/n 就/d 很小/a 了/ule 。/w 
南极/ns 冰块/n 都/d 是/vshi 移动/vn 的/ude1 ，/w 冰块/n 和/cc 冰块/n 之间/f 很快/d 分离/vi 又/d 能/v 很快/d 合/v 上/f 。/w 还/d 好/a 在/p 他/rr 逃生/vi 的/ude1 20多秒/m 时间/n 里/f ，/w 冰隙/nz 没有/v 很快/d 地/ude2 合/v 上/f 。/w 
“/w 爬出/vf 冰隙/nz 没/d 一会儿/mq ，/w 我/rr 就/d 昏迷/v 了/ule 。/w ”/w 他/rr 说/v 。/w 
老/a 站长/nnt 讲述/v  破冰/v 
反复/d 撞/v 冰/n 费/n 燃油/n 直升机/n 天天/d 出动/v 查/v 路况/n 
因为/c 当时/t 冰/n 很/d 厚/a ，/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 需要/v 后退/vn ，/w 然后/c 再/d 开足马力/vl 撞/v 冰/n 。/w 如此/rzv 反复/d 后退/vi 、/w 撞击/v ，/w 再/d 后退/vi 再/d 撞击/v 。/w 两侧/f 船舷/n 的/ude1 钢板/n 撞击/v 厚厚的/z 冰/n ，/w 发出/v 翁隆隆/nr 的/ude1 声音/n 。/w 徐霞兴/nr 回忆说/nz ，/w 根据/p 船/n 撞/v 冰/n 发出/v 的/ude1 声音/n ，/w 就/d 能/v 分辨/vn 出/vf 冰/n 的/ude1 厚/a 与/cc 薄/a 。/w 
在/p 被困/v 约/d 一周/mq 后/f ，/w 徐霞兴/nr 接到/v 救援/vn 通知/n ，/w 于是/cc 带着/vn 两名/mq 爆破/v 人员/n 和/cc 炸药/n ，/w 坐着/vi 直升机/n 来到/v 了/ule “/w 雪龙/n ”/w 号/q 。/w 因为/c 船头/s 的/ude1 冰/n 太/d 厚/a ，/w 当时/t 徐霞兴/nr 找/v 来/vf 炸药/n ，/w 想/v 把/pba 厚/a 冰/n 给/p 炸开/nz ，/w 但/c 都/d 没/d 成功/a 。/w 
还有/v 直升飞机/n 平均/a 每天/r 飞/vi 出去/vf 两次/mq 。/w 徐霞兴/nr 说/v ，/w 飞机/n 会/v 飞离/nz “/w 雪龙/n ”/w 号/q [几十/m 公里/q]/mq 的/ude1 地方/n 观察/v 前方/s “/w 路况/n ”/w ，/w 当然/d 研究/v 冰雪/n 的/ude1 科学家/nnt 需要/v 上机/vi 跟着/v 。/w 发现/v 水道/n 就/d 去/vf 看/v ，/w 然后/c 回来/v 再/d 开会/vi 研究/vn 分析/v 路况/n 。/w 
老/a 站长/nnt 讲述/v  逃生/vi 
俄/b 破冰船/n 路过/v 辟/v 航道/n “/w 雪龙/n ”/w 脱困/vn 
当时/t 离/v 中山站/ns [一/d 公里/q]/mq 处/n 就是/v 俄罗斯/nsf 的/ude1 进步/vn 站/vi ，/w 还有/v 一个/mq 距离/n 中山站/ns [100/m 公里/q]/mq 的/ude1 澳大利亚/nsf 站点/n ，/w 由于/p 没有/v 其他/rzv 能/v 救援/vn 的/ude1 船/n ，/w 所以/c “/w 雪龙/n ”/w 号/q 并/cc 没有/v 发出/v 任何/rz 求救/vi 的/ude1 信号/n 。/w 但是/c ，/w 在/p 被困/v 后/f 的/ude1 几天/mq 里/f ，/w 俄罗斯/nsf 的/ude1 船/n 也/d 前往/v 南极/ns ，/w 他们/rr 沿着/p “/w 雪龙/n ”/w 号/q 的/ude1 破冰/v 道/qv 前行/v ，/w 行/ng 至/p 雪龙号/nz 周边/n 时/ng ，/w 从/p 船边/nz 绕/v 了/ule 出去/vf 。/w 这样一来/dl ，/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 周边/n 大面积/d 的/ude1 海冰/n 就/d 碎掉/nz 了/ule ，/w 为/p “/w 雪龙/n ”/w 号/q 开辟/v 了/ule 一条/mq 航道/n 。/w 
“/w 我们/rr 的/ude1 船/n 就/d 可以/v 顺着/p 俄罗斯/nsf 船/n 的/ude1 破冰/v 道/qv 前行/v 了/ule ，/w 那时/rzt ‘/w 雪龙/n ’/w 号/q 才/d 真正/d 脱离/v 海冰/n 。/w ”/w 徐霞兴/nr 说/v ，/w “/w 当时/t 俄罗斯/nsf 船/n 的确/d 是/vshi 帮/v 了/ule 很多/m 忙/v ，/w 而/cc 这/rzv 回/v 我们/rr 去/vf 救/v 他们/rr ，/w 有点/d 报恩/vi 的/ude1 意思/n 啊/y 。/w ”/w 
徐霞兴/nr 透露/v ，/w 因为/c 和/cc 俄罗斯/nsf 进步/vn 站/vi 的/ude1 科考/n 人员/n 一直/d 保持/v 着/uzhe 很好/ad 的/ude1 联系/vn ，/w 在/p “/w 雪龙/n ”/w 号/q 被困/v 的/ude1 日子/n 里/f ，/w 他们/rr 就/d 已经/d 知道/v 了/ule 俄罗斯/nsf 的/ude1 破冰船/n 很快/d 就/d 能/v 到达/v “/w 雪龙/n ”/w 号/q 被困/v 的/ude1 地方/n 。/w 
“/w 因为/c 他们/rr 的/ude1 船/n 破冰/v 能力/n 强/a ，/w 我们/rr 就/d 在/p 那/rzv 等/udeng 着/uzhe 了/ule 。/w ”/w 徐霞兴/nr 说/v ，/w 在/p 俄罗斯/nsf 的/ude1 船/n 到达/v 前/f ，/w 他们/rr 已经/d 把/pba 所有/b 的/ude1 物资/n 和/cc 人力/n 都/d 运载/vn 完了/vi 。/w 随后/d ，/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 便/d 顺着/p 破/v 开/v 的/ude1 冰/n 道/qv 返回/v 澳大利亚/nsf 运载/v 物资/n 了/ule 。/w 当时/t 因为/c 急/v 着/uzhe 返回/v ，/w 也/d 没/d 时间/n 感谢/v 俄罗斯/nsf 的/ude1 科考/n 人员/n 。/w 
“/w 回到/v 站/vi 上/f ，/w 我/rr 问/v 他们/rr 需要/v 什么/ry ，/w 他们/rr 说/v 需要/vn 一些/mq 吃/v 的/ude1 和/cc 喝/vg 的/ude1 。/w ”/w 徐霞兴/nr 笑着/vi 说/v ，/w “/w 我们/rr 就/d 给/p 了/ule 他们/rr 一些/mq ‘/w 雪龙/n ’/w 号/q 运/v 来/vf 的/ude1 洋葱/n 、/w 土豆/n 和/cc 牛奶/nf ，/w 表示/v 小小的/z 感谢/v 吧/y 。/w ”/w 
因为/c 时间/n 太/d 长/a ，/w 徐霞兴/nr 已经/d 记不清/vl 当年/t 营救/v “/w 雪龙/n ”/w 号/q 的/ude1 俄罗斯/nsf 船/n 的/ude1 型号/n 了/ule ，/w 但/c 他/rr 表示/v ，/w “/w 这次/r ‘/w 雪龙/n ’/w 营救/v 的/ude1 俄罗斯/nsf 被困/v 船/n ‘/w 绍卡利斯基/nrf 院士/nnt ’/w 号/q ，/w 好像/v 就是/v 当年/t 营救/v 我们/rr 的/ude1 那/rzv 条/q 船/n 。/w ”/w 
用/p 徐霞兴/nr 的/ude1 话说/vn ，/w 在/p 南极/ns 有/vyou 一种/mq 没有/v 国界/n 的/ude1 “/w [南极/ns 精神/n]/nz ”/w 。/w 
“/w 因为/c 离得/v 近/a ，/w 平时/t 有/vyou 需要/v 帮忙/vn 的/ude1 大家/rr 都会/n 相互/d 帮忙/vi 。/w ”/w 徐霞兴/nr 回忆说/nz ，/w 2008年10月5日/t ，/w 俄罗斯/nsf 进步/vn 站/vi 一个/mq 考察站/nis 的/ude1 [二/m 楼/n]/mq 着火/vi 了/ule ，/w 中国/ns 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 及时/ad 去/vf 帮忙/vi 灭火/vn 。/w 而/cc 他们/rr 从/p 俄罗斯/nsf 买/v 回来/v 的/ude1 雪地/n 坦克/n ，/w 有时/d 坏/a 了/ule ，/w 俄罗斯/nsf 进步/vn 站/vi 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 也/d 会/v 帮/v 着/uzhe 修理/vn 。/w 
老船长/nz 说/v 
[观测/vn 预报/vn]/nz 网络/n 缺失/n 船/n 遇/v 险情/n 是/vshi “/w 家常便饭/n ”/w 
从/p 1994年7月/t ，/w 第一次/mq 随/p “/w 雪龙/n ”/w 号/q 参加/v 中国/ns [第/m 11/m 次/qv]/mq 南极/ns 考察/v ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi “/w 雪龙/n ”/w 号/q 第一次/mq 出航/vi 南极/ns ，/w 到/v 1997年/t 开始/v 担任/v “/w 雪龙/n ”/w 号/q 船长/nnt ，/w 8年/t 的/ude1 时间/n ，/w [中国/ns 极地/n 研究/vn 中心/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 兼/v 副主任/nnt 袁绍宏/nr 为/p 担任/v “/w 雪龙/n ”/w 号/q 船长/nnt 时间/n 最长/d 的/ude1 人/n ，/w 曾/d [十/m 次/qv]/mq 下/f 南极/ns ，/w 被/pbei 誉为/v “/w 海洋/n 之/uzhi 子/ng ”/w 。/w 
袁绍宏/nr 告诉/v 法/n 晚/tg 记者/nnt ，/w 每次/r 南极/ns 考察/v ，/w 都会/n 有/vyou 几次/mq 大大小小/z 的/ude1 险情/n 出现/v 。/w 包括/v 穿越/vn 西风带/nz 时/ng ，/w 物资/n 固定/a 不/d 牢/a 给/p 船体/n 造成/v 隐患/n ，/w 或者/c 由于/p [机械/n 故障/n]/nz 、/w 南极/ns 复杂/a 冰情/nz 被困/v ，/w 外出/vi 队员/nnt 和/cc “/w 雪龙/n ”/w 号/q 暂时/d [失去/v 联络/vn]/nz 等/udeng 。/w 
其中/rz ，/w 在/p [第/m 16/m 次/qv]/mq 南极/ns 考察/v 时/ng ，/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 在/p 中山站/ns 附近/f ，/w 遇到/v 了/ule 30年/t 罕见/a 的/ude1 严重/a 冰情/nz ，/w 破冰/v 破/v 不/d 进去/vf 。/w 袁绍宏/nr 亲自/d 下船/vi 探路/vi 徒步/d 行走/vi 了/ule [14/m 个/q]/mq 小时/n ，/w [90/m 多/a 里/f 路/n]/mq ，/w 期间/f 还/d 掉进/vf 冰/n 缝/n ，/w 最终/d 为/p “/w 雪龙/n ”/w 号/q 找到/v 了/ule 突破/v 的/ude1 途径/n 。/w 
袁绍宏/nr 称/v ，/w [南极/ns 地区/n]/nz 是/vshi 一片/mq 特殊/a 的/ude1 区域/n ，/w [科学/n 考察/v]/nz 、/w 现场/s 作业/vn 等/udeng 都/d 面临/v 很多/m 未知/v 的/ude1 领域/n ，/w 南极/ns 的/ude1 冰情/nz 、/w 气象/n 对/p 船/n 的/ude1 挑战/vn 最大/gm ，/w 目前/t 全球/n 还/d 没有/v 一个/mq 完善/v 的/ude1 [观测/vn 预报/vn]/nz 网络/n ，/w 有待/v 重视/vn 和/cc 加强/v 。/w 
船/n 的/ude1 破冰/v 能力/n 主要/b 是/vshi 在/p 密集/a 冰/n 区/n 的/ude1 突围/vn 能力/n ，/w 目前/t 各国/rzs 都/d 面临/v 破冰船/n 破冰/v 能力/n 不足/an 的/ude1 情况/n 。/w 但是/c 像/v 美/b 、/w 日/b 、/w 加/v 、/w 澳/b 、/w 德/b 等/udeng 一些/mq 南极/ns 考察/v 大国/n ，/w 在/p 建/v 或者/c 已/d 建/v 的/ude1 船只/n 都/d 在/p 15000/m 吨位/n ，/w 破冰/v 能力/n 在/p [1/m ./w 5/m 米/q]/mq 以上/f ，/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 属于/v 轻量/nz 破冰船/n 。/w 
目前/t ，/w 中国/ns 正在/d 计划/n 建造/v [一/d 艘/q]/mq 新的/a 破冰船/n ，/w 新/a 破冰船/n 在/p 各国/rzs 在/p 建/v 和/cc 已/d 建/v 的/ude1 破冰船/n 里/f 算是/v 比较/d 先进/a 的/ude1 ，/w 目前/t [设计/vn 方案/n]/nz 正在/d 经/p [有关/vn 部门/n]/nz 审批/vn 。/w 而/cc 其/rz 目的/n 是/vshi 缓解/v 目前/t “/w 雪龙/n ”/w 号/q 能力/n 保障/vn 不够/a 的/ude1 情况/n 。/w （/w 记者/nnt 王婷婷/nr 张丽/nr ）/w 
