2009年11月19日/t ，/w [2009/m TVB/x]/mq [万/d 千/m 星辉/nz 贺/vg 台/q 庆/vg]/nz 晚会/n 举行/v 。/w 邵逸夫/nr 与/cc 陈百祥/nr 、/w 曾志伟/nr 、/w 汪明荃/nr 、/w 郑裕玲/nr 等/udeng 合影/vi （/w 资料/n 图/n ）/w 
香港/ns 娱乐/vn 大亨/n 邵逸夫/nr 1月7日/t 晨/tg 去世/vi ，/w 回顾/v 邵氏/nr [影视/b 帝国/n]/nz 的/ude1 起伏/vn ，/w 因/p 观念/n 保守/a ，/w 在/p 功夫/n 电影/n 最好/d 的/ude1 年代/n 错失/v 李小龙/nr 是/vshi “/w 六/m 叔/n ”/w 的/ude1 最大/gm 遗憾/a ，/w 也/d 是/vshi 邵逸夫/nr 从/p 电影/n 转/v 投/v 电视/n 的/ude1 原因/n 之一/rz ，/w 1980年/t ，/w 邵逸夫/nr 以/p 最大/gm 的/ude1 私人/n 股东/n 身份/n 出任/v 香港/ns “/w 无线/b ”/w 董事局/nis 主席/nnt ，/w 开始/v [集中/v 力量/n]/nz 打造/v 他/rr 的/ude1 电视/n 王国/n TVB/x 。/w 接棒/nz 后/f ，/w 邵逸夫/nr 展开/v 了/ule 与/cc “/w 亚视/nz ”/w 之间/f 的/ude1 收视/nz 大战/n 。/w 之前/f 为了/p 培养/v 新人/n ，/w 他/rr 说服/v 利孝和/nz 在/p 1971年/t 创办/v “/w 艺人/nnt 训练班/nis ”/w ，/w 周润发/nr 、/w 周星驰/nr 、/w 梁朝伟/nr 、/w 刘德华/nr 、/w 郭富城/nr 、/w 刘嘉玲/nr 等/udeng 顶尖/b 巨星/n ，/w 乃至/c 大导演/nz 杜琪峰/nr 等/udeng 都/d 出自/v 这个/rz 训练班/nis 。/w 他们/rr 也/d 是/vshi 后来/t TVB/x 自制剧/nz 的/ude1 [主要/b 演员/nnt]/nz 。/w TVB/x 在/p 邵逸夫/nr 带领/v 下/f 好戏连台/vl ：/w 《/w 上海滩/ns 》/w 、/w 《/w [射雕/nz 英雄传/n]/nz 》/w 、/w 《/w [神雕/nz 侠/ng 侣/n]/nz 》/w 、/w 《/w 鹿鼎记/nz 》/w 、/w 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w …/w …/w 
