安保/n 森严/a 
据/p 已经/d 飞赴/v 巴厘岛/nsf 的/ude1 记者/nnt 踩点/nz ，/w 刘恺威/nr 和/cc 杨幂/nr 8日/t 的/ude1 婚礼/n 确定/v 在/p 当地/s 五星级/b 的/ude1 酒店/nis 内/f 举行/v 。/w 酒店/nis 安保/n 森严/a ，/w 来宾/n 坐车/d 进去/vf 先/d 要/v 通过/p 两次/mq 安检/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 该/rz 处/n 度假/vn 别墅/n 每晚/r 租金/n [6600/m 元/q]/mq 左右/f ，/w 背/v 山/n 面海/nz 极尽/nz 奢华/a ，/w 每间/r 房/n 均/d 是/vshi 独立/a 别墅/n ，/w 酒店/nis 提供/v 水上/s 、/w 沙滩/n 、/w 露台/nz 和/cc 凉亭/n [四/m 个/q]/mq 不同/a 婚礼/n 场地/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 今天/t 杨幂/nr 、/w 刘恺威/nr 、/w 刘丹/nr 及/cc 其他/rzv 嘉宾/n 将/d 陆续/d 飞赴/v 巴厘岛/nsf ，/w 为/p 明天/t 的/ude1 婚礼/n 进行/vn 最后/f 准备/v 。/w 
派/v 发/v 喜糖/nf 
昨天/t [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 也/d 收到/v 杨幂/nr 和/cc 刘恺威/nr 经纪公司/nis 送/v 出/vf 的/ude1 喜糖/nf ，/w 当中/f 包括/v [4/m 个/q]/mq [巧克力/nf 糖果/nf]/nz ，/w 以及/cc 一张/mq 印/b 有/vyou 杨幂/nr 和/cc 刘恺威/nr 签名/vi 的/ude1 卡片/n ，/w 上面/f 写/v 着/uzhe ：/w “/w 小小/z 心意/n ，/w 希望/v 能/v 与/cc 你/rr 一起/s 分享/v 喜悦/an 。/w ”/w 经纪公司/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 两人/mq 的/ude1 意思/n ，/w 希望/v 能/v 在/p 新年/t 的/ude1 时候/n 让/v 所有/b 见证/n 两人/mq 爱情/n 的/ude1 朋友/n ，/w 分享/v 喜悦/an 。/w 
记者/nnt 任翔/nr 
资料/n 图/n 
