央视/j 春晚/n 微博/n 截图/vn 
由于/p 有/vyou 著名/a 导演/nnt 冯小刚/nr 出任/v 总/b 导演/nnt ，/w 外界/n 对于/p 新/a 一届/mq 春晚/n 可谓/v 期待/vn 颇多/d 。/w 对于/p 早已/d 厌倦/v 了/ule 春晚/n “/w 假/a 、/w 大/a 、/w 空/ng ”/w 的/ude1 观众/n 而言/uls ，/w 他们/rr 自然/n 期待/v 冯小刚/nr 能/v 将/d 自己/rr 极富/v 个人/n 标签/n 的/ude1 “/w [冯氏/nz 幽默/a]/nz ”/w 无缝/b 移植/vn 到/v 春晚/n 的/ude1 舞台/n 上/f 。/w 在/p 此/rzs 期待/v 中/f ，/w 新/a 一届/mq 的/ude1 春晚/n 主持人/nnt 正式/ad 出炉/v ，/w 除了/p 用/p 张国立/nr 顶替/v 了/ule 已经/d 离开/v 央视/j 的/ude1 李咏/nr 之外/f ，/w 上/f 一届/mq 的/ude1 人马/n 朱军/nr 、/w 董卿/nr 、/w 毕福剑/nr 、/w 李思思/nr 被/pbei 保留/v 。/w 所谓/v “/w 窥/vg 一斑/n 而/cc 知/v 全豹/nz ”/w ，/w 通过/p 每一年/nz 春晚/n 主持人/nnt 的/ude1 选择/vn ，/w 其实/d 是/vshi 大抵/d 预测/vn 出/vf 整个/b 春晚/n 的/ude1 风格/n 和/cc 主/ag 基调/n 。/w 对于/p 这样/rzv 的/ude1 主持/vn 人选/n ，/w 不少/m 网民/gi 都/d 表达/v 了/ule 失望/a 之/uzhi 情/n ，/w 认为/v 在/p 强调/v 改革/vn 、/w 推陈出新/vl 的/ude1 春晚/n 大/a 背景/n 下/f ，/w 这样/rzv 的/ude1 主持/vn 阵容/n 实/ad 可谓/v “/w 换汤不换药/vl 。/w ”/w 
在/p 冯小刚/nr 确定/v “/w 掌勺/v ”/w 马/n 年/qt 春晚/n 后/f ，/w 外界/n 希望/v 主持/vn 阵容/n 能/v 引进/vn [新鲜/a 血液/n]/nz 的/ude1 呼声/n 就/d 一直/d 不绝于耳/vl 。/w 之所以/c 对/p 换/v 主持人/nnt 有着/v 如此/rzv 广泛/a 的/ude1 民意/n ，/w 就/d 在于/v 公众/n 对于/p [央视/j 主持人/nnt]/nnd 那种/r “/w 高高在上/vl ”/w “/w 喜欢/vi 讲/v 空话/n ”/w 的/ude1 风格/n 早已/d 不满/an 。/w 春节/t 是/vshi 中国人/n 的/ude1 [传统/n 节日/n]/nz ，/w 在/p 除夕/t [合家/n 团圆/vi]/nz 之/uzhi 时/ng ，/w 大家/rr 都/d 希望/v 能/v 在/p 一年/mq 忙碌/a 的/ude1 工作/vn 之后/f 享受/v 到/v 片刻/t 的/ude1 欢乐/a ，/w 而/cc [央视/j 主持人/nnt]/nnd 那种/r 惯/v 有的/rz “/w 严肃/a ”/w “/w 庄重/a ”/w 的/ude1 [语言/n 风格/n]/nz ，/w 实在/d 与/cc 民众/n 的/ude1 心理/n 诉求/v 存在/vn 背离/v 的/ude1 现象/n 。/w 前/f [两/q 届/q]/mq 由/p 哈文/nz 担任/v 总/b 导演/nnt 的/ude1 春晚/n ，/w 在/p 主持人/nnt 的/ude1 [语言/n 风格/n]/nz 上/f 已/d 做出/v 了/ule 明显/a 的/ude1 调整/vn ，/w 其中/rz 最重要/nz 的/ude1 ，/w 便是/v 着力/vd 塑造/v 主持人/nnt 语言/n 的/ude1 “/w 幽默/a 化/v ”/w 和/cc “/w 大众化/vi ”/w 。/w 但/c 客观/a 而言/uls ，/w 当/p 这样/rzv 的/ude1 话语/n 安插/v 在/p 朱军/nr 这样/rzv 已经/d 习惯/n 了/ule “/w 正襟危坐/nz ”/w 的/ude1 主持人/nnt 身上/s 时/ng ，/w 并/cc 没有/v 产生/vn 预想/v 中/f 的/ude1 效果/n 。/w 
在/p 此/rzs 之前/f ，/w 有/vyou 所谓/v 的/ude1 “/w 知情人/n ”/w 曾/d 透露/v ，/w 除了/p 董卿/nr 、/w 毕福剑/nr 和/cc 李思思/nr “/w 留任/v ”/w 之外/f ，/w 尼格买提/nrf 、/w 张国立/nr 和/cc 徐帆/nr 将/d 进入/v 新/a 一届/mq 春晚/n 的/ude1 主持/vn 阵容/n ，/w 而/cc 此前/t 已经/d 主持/v 春晚/n [十几/m 年/qt]/mq 的/ude1 朱军/nr 将/d “/w 落选/vi ”/w 。/w 尽管/c 这份/r 名单/n 最终/d 被/pbei 证实/v 是/vshi 子虚乌有/vl ，/w 但/c 为何/ryv “/w 谣传/v ”/w 会/v 传播/vn 如此/rzv 之/uzhi 广泛/a ，/w 这/rzv 背后/f 除了/p 春晚/n 巨大/a 的/ude1 影响/vn 之外/f ，/w 就/d 在于/v “/w 大规模/b 更换/v 春晚/n 主持/v 阵容/n ”/w 已/d 在/p 中国/ns 民众/n 心中/s 达成/v 了/ule 广泛/a 的/ude1 共识/n 。/w 最终/d ，/w 传闻/n 中/f 的/ude1 尼格买提/nrf 和/cc 徐帆/nr 都/d 未能/v 入选/vn ，/w 而/cc 老/a 员工/n 朱军/nr 则/d 保留/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 一席之地/n 。/w 对于/p 这样/rzv 的/ude1 主持人/nnt 阵容/n ，/w 网络/n 上/f 有/vyou 不少/m 非议/vn ，/w 有/vyou 不少/m 网友/n 都/d 认为/v ，/w 春晚/n 主持/v 阵容/n 的/ude1 微调/vn 实为/v “/w 换汤不换药/vl ”/w ，/w 这/rzv 似乎/d 也/d 预示/v 着/uzhe ，/w 春晚/n 长久/a 以来/f 固化/v 的/ude1 风格/n 和/cc 形式/n 很难/d 从/p 根/n 上/f 得到/v 改变/vn 和/cc 变化/vn 。/w (/w 记者/nnt 周佳骅/nr )/w 
