1月7日/t 上午/t ，/w 市委/nis 书记/nnt 方西屏/nr 在/p 新锦江/nz 酒店/nis 亲切/a 会见/v 了/ule [全国/n 台湾/ns 同胞/n 投资/vn 企业/n 联谊会/nis]/nz 副会长/nnt 、/w [沃/vg 华/b 国际/n 投资/vn 控股/vn 集团/nis 有限公司/nis]/nt 总裁/nnt 陈柏光/nr 一行/n 。/w 副市长/nnt 钱力/nr 、/w 成祖德/nz ，/w 市政协/n 副主席/nnt 、/w [市委/nis 统战部/nis]/nz 部长/nnt 王仁发/nr 参加/v 会见/vn 。/w 
会见/v 中/f ，/w 方西屏/nr 对/p 陈柏光/nr 一行/n 来/vf 淮/n 表示/v 欢迎/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w 淮南/ns 拥有/v 丰富/a 的/ude1 [煤炭/n 资源/n]/nz ，/w 是/vshi 国家/n [13/m 个/q]/mq “/w 亿吨级/b ”/w [煤电/n 基地/nis]/nz 之一/rz 。/w 上海/ns 1/6/m 的/ude1 用电量/n 来自/v 淮南/ns ，/w 杭州/ns 1/4/m 的/ude1 用电量/n 来自/v 淮南/ns ，/w 被/pbei 誉为/v “/w [火电/n 三峡/ns]/nz ”/w 。/w 产业/n 是/vshi 支撑/v ，/w 近年来/dl ，/w 淮南/ns 着力/vd 提升/v 产业/n ，/w 做好/v 转型/vn 文章/n 。/w 一/m 是/vshi 深化/v 煤/n 产业/n ，/w 坚持/v 稳定/an 煤/n 产量/n 、/w 拓展/v 煤电/n 产业/n 、/w 深化/v 煤化工/nnd 并举/vi ；/w 二/m 是/vshi 发展/vn 非/b 煤/n 产业/n ，/w 把/pba [新能源/nz 汽车/n]/nz 、/w 煤/n 机/ng [装备/n 制造/vn]/nz 、/w [生物/n 医药/n]/nz 、/w 新型/b 光电/b 电子/n 、/w 大型/b 数据中心/nis 、/w [玻璃/n 基板/nz]/nz 等/udeng 产业/n 作为/p 重点/n 发展/vn ；/w 三/m 是/vshi 发展/v 高科技/n 新型/b 产业/n ，/w 加强/v 与/cc 中科院/n 合作/vn ，/w 引进/v 中科院/n [大气/n 物理/n 研究所/nis]/nt [淮南/ns 研究院/nis]/nt 等/udeng [科研/n 院所/n]/nz ，/w 为/p 转型/vn 发展/vn 提供/v 智力/n 支撑/v ；/w 四/m 是/vshi [大力/d 发展/vn]/nz 服务业/n 。/w 方西屏/nr 说/v ，/w [百/m 说/v]/mq 不如/v 一/m 看/v ，/w 他/rr 诚挚/a 欢迎/v 各位/rr 客商/nnd 和/cc 嘉宾/n 在/p 淮南/ns 实地/d 多/a 看/v 一/m 看/v ，/w 更多/ad 地/ude2 了解/v 淮南/ns ，/w 寻找/v 双方/n 合作/vn 点/qt ，/w 开展/v 真诚/a 的/ude1 合作/vn 。/w 他/rr 表示/v ，/w 淮南/ns 将/d 全力/d 做好/v 服务/vn 工作/vn ，/w 与/cc 大家/rr 携手/vd 发展/vn ，/w 共创/v 淮南/ns 美好/a 明天/t 。/w 
陈柏光/nr 表示/v ，/w 淮南/ns 具备/v 资源/n 、/w 能源/n 、/w 区位/n 等/udeng 优势/n ，/w 是/vshi 一片/mq 投资/vn 兴业/v 的/ude1 热土/n 。/w 希望/v 与/cc 淮南/ns 加强/v 沟通/vn 、/w 寻找/v 合作/vn 的/ude1 机会/n ，/w 积极/ad 参与/v 淮南/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn ，/w 共创/v [美好/a 未来/t]/nz 。/w 
