正月/t 初八/t ，/w 逛/v 三孝口/nz 的/ude1 市民/n 会/v 发现/vn ，/w 三孝口/nz [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz 不见/v 了/ule 。/w 但/c 不必/d 伤感/an ，/w 在/p 告别/vi 三孝口/nz [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz 不久/d 后/f ，/w 合肥/ns 市民/n 将/d 迎来/v 一座/mq 新/a 长江路/ns 桥/n ；/w 与/cc 地铁/n [1/m 号/q]/mq 线/n 同步/vd 施工/vn 的/ude1 胜利路/ns 也/d 将/d 在/p 今年/t 9月/t 主/ag 车道/n 放行/vi …/w …/w 2014年/t ，/w 与/cc 地铁/n 有关/vn 的/ude1 建设/vn 注定/v 将/d [喜事/n 连连/d]/nz 。/w 
正月/t 初八/t 逛/v 三孝口/nz 你/rr 别/d 惊讶/a 天桥/ns “/w 不见/v 了/ule ”/w 
建成/v 于/p 1993年/t 的/ude1 三孝口/nz [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz ，/w 是/vshi 合肥/ns 投/v 用/p 最早/d 的/ude1 [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz 之一/rz ，/w 历经/v 20年/t 风雨/n ，/w 在/p 很多/m 合肥/ns 人/n 的/ude1 心中/s 留下/v 了/ule 不可磨灭/vl 的/ude1 记忆/n ，/w 该/rz 桥/n 也/d 是/vshi 三孝口/nz 区域/n 的/ude1 一座/mq 地标/n 性/ng 建筑/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 早/a 在/p 长江/ns 中路/n 改造/vn 之际/f ，/w 就/d 有/vyou 过/uguo 拆除/v 三孝口/nz [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz 的/ude1 建议/n ，/w 不过/c ，/w 最后/f 还是/c 得以/v 保留/vn 承担/v 行人/n 过街/nz 功能/n 。/w 
不过/c ，/w [轨道/n 交通/n]/nz [2/m 号/q]/mq 线/n 金寨路/nz 站/vi 建成/v 后/f ，/w 市民/n 将/d 通过/p [地下/s 通道/n]/nz 过街/nz ，/w 三孝口/nz [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz 也/d 就/d 失去/v 了/ule 存在/v 的/ude1 价值/n 。/w 
“/w 因/p 桥/n 的/ude1 支座/n 影响/vn 施工/vn ，/w 有/vyou 好几次/d 都/d 计划/n 拆除/v 这/rzv 座/q 天桥/ns ，/w 后来/t 考虑到/v 方便/a 市民/n 过街/nz ，/w 拆桥/nz 就/d 被/pbei 推/v 到/v 了/ule 春节/t 以后/f 。/w ”/w 市/n [轨道/n 交通/n]/nz 公司/nis [2/m 号/q]/mq 线/n 项目/n 现场/s 有关/v 负责人/nnt 介绍/v 。/w 
据介绍/nz ，/w 三孝口/nz [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz 拆除/v 施工/vn 有望/v 在/p 春节/t 复工/vi 后/f 进行/vn ，/w 暂定/v 正月/t 初八/t ，/w 目前/t 拆除/v 方案/n 已/d 基本/a 确定/v 。/w 按照/p 方案/n ，/w 拆除/v 工作/vn 将/d 从/p 当晚/t [零点/n 开始/v]/nz 封闭/v 实施/vn ，/w 一直/d 到/v 早上/t [6/m 点/qt]/mq 拆除/v 完毕/vi ，/w 这/rzv 也/d 就/d 意味着/v 天桥/ns 拆除/v 施工/vn 对/p 长江/ns 中路/n 与/cc 金寨路/nz 交叉口/n 通行/vi ，/w 基本/a 不会/v 造成/v 太大/d 影响/vn 。/w 天桥/ns 拆除/v 后/f 至/p 金寨路/nz 站/vi 投/v 用/p 前/f ，/w 行人/n 过街/nz 的/ude1 交通/n 控制/vn 将/d 通过/p 设在/v 路口/n 的/ude1 [交通/n 信号灯/n]/nz 实现/v 。/w （/w 檀/ng 勇/ag 成龙/nr 记者/nnt 徐涛/nr ）/w 
今年五一/t 你/rr 可以/v 去/vf 试试/v 新/a 长江路/ns 桥/n 的/ude1 “/w 脚/n 感/vg ”/w 
不必/d 太/d 伤感/an ，/w 在/p 告别/vi 三孝口/nz [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz 不久/d 后/f ，/w 合肥/ns 市民/n 将/d 迎来/v [另一/m 座/q]/mq 新/a 桥/n 。/w 受/v 南淝河/nz 汛期/t 的/ude1 影响/vn ，/w 新/a 长江路/ns 桥/n 的/ude1 重建/vn 工程/n 一直/d 进展/vn 很慢/d 。/w 不过/c ，/w 记者/nnt 昨日/t 获悉/v ，/w 这/rzv 座/q 与/cc 合肥/ns 市民/n 相伴/vi [几十/m 载/v]/mq 的/ude1 桥/n 将/d 在/p 今年/t “/w 五一/m ”/w 期间/f 展露/v 新颜/n 。/w 
据/p [合肥市/ns 轨道/n 公司/nis]/nt 的/ude1 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 虽然/c 老/a 长江路/ns 桥/n 只是/d 很/d 普通/a 的/ude1 [一座/mq 桥梁/n]/nz ，/w 但/c 拆除/v 过程/n 却/d 是/vshi 相当/d 麻烦/an 。/w “/w 它/rr 与/cc 南淝河/nz 上/f 的/ude1 其他/rzv 桥梁/n 不同/a （/w 比如/v 肥/n 西路/n 跨/v 南淝河/nz 桥/n ，/w 不/d 需要/v 桥墩/n 就/d 能/v 跨/v 河/n ）/w ，/w 需要/v 先/d 拆除/v 河底/nz 桥墩/n ，/w 再/d 新建/v 桥墩/n 。/w ”/w 此外/c ，/w 施工/vn 过程/n 还要/d 受/v 南淝河/nz 的/ude1 汛期/t 影响/vn 。/w “/w 所以/c ，/w [竣工/vi 日期/n]/nz 被/pbei 延迟/v 。/w ”/w 
按照/p [设计/vn 方案/n]/nz ，/w 新建/v 的/ude1 长江路/ns 桥/n 桥梁/n 主跨/n 为/p [56/m ./w 16/m 米/q]/mq ，/w 桥梁/n 宽度/n [51/m 米/q]/mq （/w 桥梁/n 宽度/n 是/vshi 原先/d 老桥/nz 的/ude1 [2/m ./w 5/m 倍/q]/mq ）/w 。/w “/w 建成/v 后/f ，/w [通行/vi 能力/n]/nz 将/d 大大/d 提升/v 。/w ”/w 该/rz 负责人/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 新/a 长江路/ns 桥/n 在/p 春节/t 前/f 将/d 架起/v 半幅/nz 钢箱梁/nz ，/w 预计/v 今年/t 5月1日/t 竣工/vi 。/w （/w 檀/ng 勇/ag 成龙/nr 记者/nnt 徐涛/nr ）/w 
今年/t 9月/t 胜利路/ns 主/ag 车道/n 将/d 开始/v 放行/vn 
随着/p 春节/t 临近/v ，/w 火车站/n 门前/s 的/ude1 胜利路/ns 现状/n 再度/d 成为/v 广大/b 市民/n 关注/v 的/ude1 焦点/n 。/w 昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p 合肥市/ns 轨道/n 办/v 获悉/v ，/w [春节/t 期间/f]/nz ，/w 胜利路/ns 将/d 放行/vi 辅道/nz 供/vi 市民/n 出行/vi ，/w 施工/vn 方/q 将/d 逐步/d 缩减/v 施工/vn 区域/n ，/w 让出/v 道路/n 。/w 
由于/p 地铁/n [1/m 号/q]/mq 线/n 施工/vn 与/cc 胜利路/ns [畅通/an 工程/n]/nz 同步/vd 实施/v ，/w 胜利路/ns 畅通/an 下穿/nz 段/q 工程/n 必须/d 等到/v [隧道/n 盾构/nz]/nz 做好/v 后/f 才能/n 进行/vn ，/w “/w 否则/c 路/n 先/d 修好/vi ，/w 很容易/nz 被/pbei 地下/s 施工/vn 引起/v 的/ude1 沉降/vn 或/c 隆起/v 破坏/vn 道路/n 结构/n 。/w 因此/c ，/w 也/d 导致/v 该段/r 道路/n 封闭/v 施工/vn 时间/n 较长/d 。/w ”/w 据/p [合肥/ns 城市/n 轨道/n 交通/n 有限公司/nis]/nt 相关/vn 人士/n 介绍/v ，/w 为/p 尽可能/d 减少/v 对/p [城市/n 交通/n]/nz 的/ude1 影响/vn ，/w 只要/c [具备/v 条件/n]/nz 都会/n 尽可能/d 早/a 一天/mq 放行/vi 交通/n 。/w 
按照/p 计划/n ，/w 胜利路/ns 春节/t 前/f 将/d 会/v 再次/d 放行/vi [三/m 个/q]/mq 区间/n 交通/n 的/ude1 辅道/nz 。/w 其中/rz ，/w 包括/v 站/vi 前/f 路/n —/w —/w 临泉/nz 路/n 的/ude1 西侧/f 辅道/nz 、/w 明/ag 光/n 路/n 与/cc 胜利路/ns 交口/n 的/ude1 东西/n 向/p 交通/n （/w 双向/b 4/m 车道/n 的/ude1 辅道/nz ）/w ，/w 以及/cc 寿春/nz 路/n —/w —/w 大窑/nz 湾/ng 路段/n 的/ude1 辅道/nz 。/w 届时/d ，/w 市民/n 可以/v 借助/v 胜利路/ns 沿线/f 的/ude1 辅道/nz ，/w 从/p 寿春/nz 路/n 抵达/v [合肥/ns 火车站/n]/nz 。/w 
据/p 该/rz 负责人/nnt 介绍/v ，/w 今年/t [9/m 月底/t]/mq 开始/v ，/w 胜利路/ns 封闭/v 的/ude1 主/ag 车道/n 将/d 会/v [从/p 北/f 向/p 南/b]/nz 陆续/d 放行/vi ，/w 明年/t 4月/t ，/w 胜利路/ns [全线/n 通车/vi]/nz 。/w （/w 檀/ng 勇/ag 成龙/nr 记者/nnt 徐涛/nr ）/w 
地铁/n [2/m 号/q]/mq 线/n 最后/f [6/m 站/vi]/mq 7/m 区间/n 春节/t 前/f 开工/vi 
[轨道/n 交通/n]/nz [1/m 号/q]/mq 线/n 全面/ad 掀起/v 站点/n 区间/n [隧道/n 盾构/nz]/nz 施工/vn 热潮/n ，/w [2/m 号/q]/mq 线/n 的/ude1 盾构/nz 施工/vn 也/d 已/d [渐行/nz 渐近/nz]/nz 。/w 据介绍/nz ，/w [轨道/n 交通/n]/nz [2/m 号/q]/mq 线/n 的/ude1 首/q 台/q 盾构机/nz 有望/v 在/p 今年/t [6/m 月份/n]/mq 下/f 井/n ，/w 始发站/n 为/p [2/m 号/q]/mq 线/n 最/d 西端/f 的/ude1 长/a [宁/ag 大道/ns 站/vi]/nt 。/w 按照/p 计划/n ，/w [合肥/ns 轨道/n 交通/n]/nz [2/m 号/q]/mq 线/n 将/d 在/p 2015/m 年底/f 实现/v 隧道/n “/w 洞/n 通/v ”/w ，/w 随后/d 展开/v 铺轨/vn 施工/vn 。/w 
记者/nnt 还/d 从/p 合肥市/ns 轨道/n 办/v 了解到/v ，/w 目前/t [2/m 号/q]/mq 线/n [24/m 座/q]/mq 车站/n [25/m 个/q]/mq 区间/n ，/w 已经/d 有/vyou [3/m 批/q]/mq 进入/v 施工/vn ，/w [第四/m 批次/n]/mq 最后/f 的/ude1 [6/m 站/vi]/mq 7/m 区间/n 也/d 即将/d 开建/nz 。/w 目前/t [第四/m 批次/n]/mq 的/ude1 招投标/n 工作/vn 已经/d 完成/v ，/w 相应/vi 的/ude1 [施工/vn 单位/n]/nz 也/d 已/d 进场/vi 开展/v 施工/vn 前/f 的/ude1 [准备/v 工作/vn]/nz ，/w 预计/v 在/p 春节/t 前/f 开工/vi 。/w 
最后/f 开建/nz 的/ude1 这/rzv [6/m 站/vi]/mq 7/m 区间/n 位于/v 长江/ns 东路/n ，/w [铜陵/ns 路/n 站/vi]/nt (/w 不/d 含/v )/w 至/p 终点站/n 大众/ntc 路/n 站/vi 主要/b 包括/v [东/f 二环路/ns 站/vi]/nt 、/w 和/cc 县/n 路/n 站/vi 、/w 广德路/nz 站/vi 、/w [龙岗/nz 大道/ns 站/vi]/nt 、/w 王岗/nr 大道/ns 站/vi 、/w 大众/ntc 路/n 站/vi 这/rzv [6/m 座/q]/mq 地铁站/nis 以及/cc 相应/vi 的/ude1 [7/m 个/q]/mq 区间/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 目前/t [2/m 号/q]/mq 线/n 进展/vn 最快/d 的/ude1 站点/n 是/vshi 最早/d 开工/vi 的/ude1 [潜山/ns 路/n 站/vi]/nt ，/w 目前一/t 、/w 二/m 、/w 三期/b 工程/n 正在/d 同步/vd 施工/vn ，/w 潜山/ns 路/n 东侧/f 的/ude1 车站/n [主体/n 结构/n]/nz 计划/n 在/p 春节/t 前/f 可以/v 封顶/vn ，/w 而/cc 进展/vn 最慢/nz 的/ude1 站/vi 也/d 已经/d 在/p 做/v 车站/n 围护/v 桩/q 结构/n 。/w （/w 檀/ng 勇/ag 成龙/nr 记者/nnt 徐涛/nr ）/w 
