1月7日/t 上午/t ，/w 省委/nis 、/w 省政府/n 在/p 合肥/ns 举行/v [经济/n 形势/n]/nz 报告会/n ，/w 向/p [离退休/vn 老干部/n]/nz 通报/v 全省/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 情况/n ，/w 省委/nis 常委/nnt 、/w [常务/b 副省长/nnt]/nnt 詹夏来/nr 作/v [经济/n 形势/n]/nz 报告/n ，/w 省委/nis 常委/nnt 、/w 组织部长/nnt 王炯/nr [主持/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n 。/w 
詹夏来/nr 全面/ad 通报/v 了/ule 当前/t [宏观/n 经济/n]/nz 形势/n 、/w 2013年/t 全省/n 经济发展/v 情况/n 和/cc 今年/t 重点/n 工作/vn 任务/n 。/w 他/rr 指出/v ，/w 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 全省/n 上下/f 坚持/v 稳中求进/vl 的/ude1 工作/vn 总/b 基调/n ，/w 统筹/vd 稳/a 增长/v 、/w 调结构/nz 、/w 促/v 改革/vn 、/w 惠民生/nz ，/w [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 稳中有进/vl 、/w 稳/a 中/f 向/p 好/a 。/w 今年/t 省委/nis 、/w 省政府/n 将/d 以/p 全面/ad 深化改革/v 为/p 动力/n ，/w 以/p [转/v 方式/n 调结构/nz]/nz 为/p [主攻/vn 方向/n]/nz ，/w 以/p 推进/vi 自主创新/v 和/cc 发展/v [民营/b 经济/n]/nz 为/p 重要/a 驱动/vn ，/w 促进/v 经济/n 持续/vd 健康/a 较快/d 发展/vn 、/w 社会/n 和谐/a 稳定/an 。/w 
王炯/nr 对/p 广大/b 老/a 同志们/nz 的/ude1 付出/vn 与/cc 奉献/v 表示/vn 了/ule 感谢/v ，/w 希望/v 老/a 同志们/nz 继续/v 发挥/vn 自己/rr 的/ude1 优势/n ，/w 运用/v 自己/rr 的/ude1 智慧/n 和/cc 经验/n ，/w 一如既往/vl 地/ude2 关心/v 支持/vn 省委/nis 、/w 省政府/n 的/ude1 工作/vn ，/w 为/p 建设/vn 美好/a 安徽/ns 作出/v 新的/a 贡献/n 。/w (/w 王恺/nr )/w 
