[昨天/t 下午/t]/nz [3/m 点/qt]/mq ，/w 鲁能/nz [22/m 名/q]/mq 球员/nnt 与/cc 教练员/nnt 、/w [工作/vn 人员/n]/nnt 启程/vi 赴京/vi ，/w 并/cc 于/p 今天/t 凌晨/t 登上/v 飞往/v 土耳其/nsf 伊斯坦布尔/nsf 的/ude1 班机/n 。/w 鲁能/nz “/w 大/a 部队/nis ”/w 将/d 于/p [北京/ns 时间/n]/nz 9日/t 下午/t 抵达/v 目的地/n ，/w 而/cc 上调/v 国/n 青/a 的/ude1 [6/m 名/q]/mq 年轻/a 球员/nnt ，/w 将/d 在/p 首届/b U22/x 亚洲杯/nz 之旅/nz 结束/v 后/f 与/cc 球队/nis 会合/vi 。/w 王大雷/nr 、/w 戴琳/nr 、/w 张文钊/nr 因为/c 签证/n 问题/n ，/w 最快/d 将/d 于/p 明日/t 动身/vi 飞往/v 土耳其/nsf 。/w 
虽然/c 下午/t 就要/d 出发/vi ，/w 但/c 鲁能/nz 在/p 昨天/t 上午/t 还是/c 进行/vn 了/ule 出发/vi 前/f 的/ude1 最后/f 一/m 练/v ，/w 球员/nnt 在/p [体能/n 教练/nnt]/nz 的/ude1 指导/vn 下/f ，/w 在/p 健身房/n 内/f 做/v 了/ule 力量/n 练习/v 。/w 有/vyou 细心/a 者/k 发现/v ，/w 杨程/nr 没有/v 出现/vn 在/p 训练/vn 中/f ，/w 他/rr 是不是/v 离队/vn 了/ule ?/w 俱乐部/nis 解释/v ，/w 杨程/nr 昨日/t 在/p [北京/ns 体育/n 大学/nis]/ntu 参加/v 考试/vn ，/w 直接/ad 与/cc 球队/nis 在/p 北京/ns 会合/vi 。/w 
训练/vn 前/f ，/w 包括/v 球员/nnt 、/w 教练/nnt 和/cc [工作/vn 人员/n]/nnt 的/ude1 行李/n ，/w 已经/d 统一/vn 摆放/v 在/p 公寓楼/n 的/ude1 一楼/nz 大厅/n 。/w [值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 库卡/nrf 将/d 在/p 土耳其/nsf 与/cc 球队/nis 初次/d 会合/vi ，/w 俱乐部/nis 方面/n 也/d 已经/d 为/p 其/rz 准备好/nz 了/ule 必备/v 物品/n ，/w 一个/mq 行李箱/n 就/d 专门/d 贴/v 上/f 了/ule “/w 主教练/nnt ”/w 的/ude1 标签/n 。/w 另外/c 值得/v 玩味/v 的/ude1 是/vshi ，/w 除了/p 球员/nnt 行李/n 、/w 训练/v 用品/n 和/cc 用/p 球/n 之外/f ，/w 待/vi 运行/vn 李/ng 中/f 还有/v 一台/mq 传真/n 打印机/n ，/w 不知/v 鲁能/nz 是否/v 会/v 在/p 土耳其/nsf 现场/s 办公/vn ，/w 根据/p 库卡/nrf 的/ude1 意思/n ，/w 签/v 下/f 其他/rzv 外援/n 或者/c 内/f 援/vg ，/w 继续/v 给/p 球迷/n 带来/v 惊喜/a 。/w 
俱乐部/nis 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 8日/t 出发/vi 的/ude1 “/w 大/a 部队/nis ”/w 有/vyou [22/m 名/q]/mq 球员/nnt ，/w 包括/v 某些/rz 有/vyou 离队/vi 传闻/n 的/ude1 球员/nnt ，/w 此外/c 王大雷/nr 、/w 戴琳/nr 和/cc 张文钊/nr 因为/c 加盟/v 时/ng 错过/v 了/ule 球队/nis 统一/vn 办理/v 签证/n 的/ude1 时间/n ，/w 他们/rr 将/d 比/p “/w 大/a 部队/nis ”/w 晚/tg 到/v 一步/mq 。/w “/w 我/rr 也/d 不/d 知道/v [什么/ry 时候/n]/nz 出发/vi ，/w 因为/c 签证/n 办/v 得/ude3 比较/d 仓促/a 。/w 如果/c 情况/n 好/a 的话/udh 明天/t (/w 9日/t )/w 就/d 可以/v 。/w ”/w 王大雷/nr 说/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 鲁能/nz 将/d 于/p 本月/r 29日/t 结束/v 海外/s 拉练/vi 回国/vi ，/w 然后/c 在/p 北京/ns 就地/d 解散/v 放假/vn 。/w 球队/nis 将/d 于/p 大年初二/t 再次/d 集中/v ，/w 飞赴/v 广州/ns 进行/vn [下/f 一/d 阶段/n]/nz 的/ude1 备战/vn 。/w 
