原/b 标题/n ：/w 中铁/ntc 总裁/nnt 自杀/vi 真相/n 由/p 谁/ry 来/vf 揭开/v 
1月4日/t ，/w [中国/ns 中铁/ntc 股份/n 有限公司/nis]/ntc (/w 下/f 称/v “/w [中国/ns 中铁/ntc]/nz ”/w )/w 总裁/nnt 白中仁/nr 在/p 家中/s 跳楼/v 自杀/vn ，/w 经/p [抢救/v 无效/vi]/nz 后/f 死亡/vi 。/w 媒体/n 从/p 其/rz 家属/n 处/n 获得/v 的/ude1 消息/n 称/v ，/w 白中仁/nr 近来/d 患有/v 抑郁症/nhd 。/w 另一种/mq 说法/n 则/d 称/v ，/w 白中仁/nr 的/ude1 死亡/vn 与/cc [中铁/ntc 公司/nis]/nt 债务/n 负担/n 重/a 导致/v 白/a 个人/n 压力/n 增大/v 有关/vn 。/w 而/cc 部分/n 铁路/n 系统/n 人士/n 则/d 揣测/v ，/w 白/a 的/ude1 自杀/vn 或许/d 与/cc 铁路/n 系统/n 的/ude1 [第二/m 波/n]/mq 反/vi 腐/vg 浪潮/n 来临/vi 有关/vn 。/w （/w 《/w [21/m 世纪/n]/mq 经济/n 报道/v 》/w 1月7日/t ）/w 
作为/p 世界/n [500/m 强/a]/mq 企业/n 的/ude1 “/w 掌门人/nnt ”/w ，/w 白中仁/nr 的/ude1 自杀/vn 自然/n 会/v 引起/v 各方/r 关注/v ，/w 在/p 真相/n 没有/v 公开/ad 之前/f ，/w 自杀/vi 原因/n 自然/n 会/v 引起/v 多种/m 猜测/v 。/w 这/rzv 就/d 需要/v 有关方面/nz 及时/ad 调查/v 死因/n 并/cc 予以/vx 公开/ad ，/w 以/p 消除/v 各种/rz 猜疑/vn ，/w 避免/v 猜疑/vn 对/p [中国/ns 中铁/ntc]/nz 正常/a [生产/vn 经营/vn]/nz 产生/v 不利/a 影响/vn ；/w 另一方面/c ，/w 还原/vi 真相/n 对白/n 中/f 仁/ag 的/ude1 家人/n 也/d 是/vshi 一种/mq 交代/v 。/w 
关于/p 白中仁/nr 的/ude1 自杀/vn 原因/n ，/w 目前/t 已有/v “/w 抑郁/a 说/v ”/w 、/w “/w 债务/n 说/v ”/w 、/w “/w 反/vi 腐/vg 说/v ”/w ，/w 这些/rz 说法/n 看似/v 有/vyou 一定/b 道理/n ，/w 但/c 都/d 没有/v 得到/v 确切/a 证实/v ，/w 还/d 被/pbei [中国/ns 中铁/ntc]/nz 等/udeng 方面/n 否认/v 。/w 如果/c 官方/n 不能/v 及时/ad 介入/v 调查/vn 并/cc 公开/ad 调查/v 结果/n ，/w 恐怕/d 还/d 会/v 出现/vn 一些/mq 新的/a 传言/n 。/w 但/c 从/p 媒体/n 公开/ad 报道/v 中看/a 不到/v 与/cc 调查/vn 有关/vn 的/ude1 消息/n ，/w 这/rzv 要么/c 是因为/c 有关方面/nz 还/d 未/d 介入/v 调查/vn ，/w 要么/c 是/vshi 已经/d 介入/v 调查/vn 但/c 在/p 保密/vn 。/w 
由于/p 自杀/vi 是/vshi 极/d 不/d 正常/a 的/ude1 现象/n ，/w 也/d 由于/p 白中仁/nr 身份/n 特殊/a 且/c 自杀/vi 原因/n 的/ude1 传言/n 较多/d ，/w 因此/c 应该/v 多个/mq 部门/n 介入/v 调查/vn 。/w 比如/v ，/w 卫生/an [主管/vn 部门/n]/nz 应/v 围绕/v “/w 抑郁/a 说/v ”/w 展开/v 医学/n 调查/vn ，/w 看看/v 白中仁/nr 是否/v 患有/v 抑郁症/nhd ，/w 其/rz 自杀/vi 是否/v 与/cc 抑郁症/nhd 有关/vn 。/w 再/d 比如/v ，/w 国资/n [主管/vn 部门/n]/nz 应/v 调查/vn 白中仁/nr 自杀/vi 是否/v 因为/c [中国/ns 中铁/ntc]/nz 债务/n 压力/n 过/uguo 大/a 。/w [中铁/ntc 隧道/n 集团/nis 有限公司/nis]/ntc [副/b 总工程师/nnt]/nnt 王梦恕/nr 透露/v ，/w 公司/nis 债务/n 压力/n 确实/ad 过重/v ，/w 负债率/nz 太高/d ，/w 有的/rz 子公司/nis 的/ude1 负债率/nz 甚至/d 超过/v 90%/m ，/w 如/v [中铁/ntc 五/m 局/n]/nt 便/d 曾/d [濒临/v 破产/vi]/nz 。/w 如果/c 说/v 白中仁/nr 是因为/c 债务/n 压力/n 过/uguo 大/a 而/cc 自杀/vi ，/w 那/rzv 就/d 需要/v 引起/v 国资委/nz 高度/d 重视/v 。/w 但/c [中国/ns 中铁/ntc]/nz 董秘/nnt 却/d 称/v “/w 公司/nis 的/ude1 债务/n 和/cc 风险/n 是/vshi 可控/nz 的/ude1 ”/w ，/w 而且/c 其/rz 财报/nz 也/d 显示/v ，/w [中国/ns 中铁/ntc]/nz 去年/t 前/f [三/m 季/ng]/mq 业绩/n 突出/a ，/w 净利润/n [同比/n 增加/v]/nz 46%/m 。/w 
不管/c 什么/ry 原因/n 导致/v 白中仁/nr 跳楼/v 自杀/vn ，/w 这样/rzv 的/ude1 悲剧/n 都/d 是/vshi 不/d 应该/v 发生/vn 的/ude1 。/w 如果/c 一个/mq 央企/nz 负责人/nnt 是因为/c 债务/n 压力/n 过/uguo 大/a 而/cc 自杀/vi ，/w 坦率/a 说/v ，/w 这/rzv 是/vshi 一种/mq 很/d 不/d 明智/a 的/ude1 行为/n —/w —/w 个人/n 自杀/vi 并/cc 不能/v 解决/vn 企业/n 的/ude1 债务/n 问题/n 。/w 如果/c 是因为/c 反/vi 腐/vg 而/cc 自杀/vi ，/w 不仅/c 说明/v 当事/n 企业/n 的/ude1 [腐败/an 问题/n]/nz 很/d 严重/a ，/w 还/d 说明/v 某些/rz [企业/n 负责人/nnt]/nz 缺少/v 担当/v 和/cc 面对/v 法律/n 评判/vn 的/ude1 勇气/n 。/w 
只有/c 调查/vn 清楚/a 白中仁/nr [自杀/vi 之/uzhi 谜/ng]/nz 才能/n 对症下药/vl —/w —/w 如果/c 白中仁/nr 因为/c 抑郁/a 而/cc 自杀/vi ，/w 那/rzv 就/d 应对/v 其他/rzv 央企/nz 负责人/nnt 的/ude1 健康/a 尤其/d 是/vshi [心理/n 健康/a]/nz 给予/vn 格外/d 关注/v 。/w 如果/c 是因为/c 债务/n 压力/n 过/uguo 大/a 而/cc 自杀/vi ，/w 就要/d 对/p 其他/rzv 央企/nz 债务/n 进行/vn 摸底/vn 和/cc 控制/vn 、/w 化解/v 。/w 如果/c 是因为/c 反/vi 腐/vg 而/cc 自杀/vi ，/w 就/d 应该/v 对/p 其他/rzv 央企/nz 负责人/nnt 的/ude1 权力/n 进行/vn 制约/vn ，/w 预防/v 腐败/an 发生/v 。/w 总之/c ，/w 不能/v 让/v 类似/a 悲剧/n 再次/d 上演/v 。/w （/w 冯海宁/nr ）/w 
