2014年1月6日21时30分/t 许/v ，/w 浙江省/ns 长兴县/ns ，/w 一伙/mq [五/m 人/n]/mq 盗墓贼/nz ，/w 他们/rr 晚上/t 乘着/p 夜/tg 黑风高/nz 正在/d 画/v 溪/ng 大道/ns 五/m 丰/ag 菱/ng 山/n 盗墓/vn ，/w 而/cc 就/d 在/p 快要/d 挖/v 到/v 墓室/n 的/ude1 时候/n 由于/p 洞穴/n 中/f 的/ude1 氧气/n 不足/an ，/w 一名/mq 男子/n 昏迷/v 了/ule ，/w 在/p [紧急/a 情况/n]/nz 下/f ，/w 其他/rzv 男子/n 无奈/d 只好/d 向/p 正在/d 巡逻/vn 的/ude1 巡/vg 特警/nnd 求助/v 。/w 自投罗网/nz 的/ude1 盗墓贼/nz 马上/d 被/pbei 巡/vg 特警/nnd 人员/n 控制/vn ，/w 同时/c 叫/vi 来/vf 了/ule [消防/b 人员/n]/nz 将/d 昏迷/v 在/p 洞穴/n 中/f 的/ude1 男子/n 安全/an 救出/vf 。/w 
相关/vn 新闻/n 
两人/mq 墓室/n 丢/v 命/n 两人/mq 进/vf 了/ule 监狱/nis 
西安/ns 一个/mq [5/m 人/n]/mq 盗墓/vn 团伙/n 分工/vn 作业/vn 同样/d 没有/v 好/a 下场/n ：/w [2/m 人/n]/mq 下/f 墓/n ，/w 另外/c [3/m 人/n]/mq 在/p 墓/n 洞口/n 望风/v 。/w 大约/d [20/m 分钟/qt]/mq 之后/f ，/w 望风/v 的/ude1 人/n 发现/v 同伙/n 情况/n 异常/a ，/w 他们/rr 却/d 无法/v 施救/nz ，/w 只好/d 报警/vn 。/w 最终/d ，/w 两/m 同伙/n 在/p 墓室/n 内/f 窒息/vi 死亡/vi ，/w 耿某/nr 张某/nz 两人/mq 被/pbei 依法/d 刑/n 拘/vg ，/w 还有/v 一人/mq 逃跑/v ，/w 至今/d 还/d 在/p 追捕/v 中/f 。/w 
[西安市/ns 长安区/ns 法院/nis]/nt 日前/t [公开/ad 审理/v]/nz 此案/r 。/w 法院/nis 认为/v ，/w 被告人/n 的/ude1 行为/n 构成/v 盗掘/vn 古墓葬/nz 罪/n ，/w 依法/d 判/v 累犯/vn 耿/nz 某/rz 有期徒刑/n 四年/t 又/d 三个月/t ，/w 罚金/n [一/d 万元/q]/mq 。/w 张某/nz 被判/v 有期徒刑/n 三年/t 又/d 八个月/t ，/w 罚金/n [一/d 万元/q]/mq 。/w 
