核心/n 提示/v ：/w 综上所述/c ，/w 朱德/nr 在/p 国内/s 受到/v 很好/ad 的/ude1 [学校/nis 教育/vn]/nz 。/w 如今/t [朱德故居/nrf 纪念馆/nis]/nt 还/d 珍藏/v 着/uzhe 当年/t 朱德/nr 在/p 体育/n 学堂/nnt 读书/vi 时/ng 留下/v 的/ude1 成绩单/n ，/w 足以/d 证明/v 他/rr 的/ude1 学历/n 是/vshi [大学/nis 本科/n]/nz 。/w 
本文/r 摘自/v ：/w 《/w 老年/n 生活报/n 》/w 2013年1月3日/t [第/m 6/m 版/n]/mq ，/w 作者/nnt ：/w 刘明钢/nr ，/w 原/b 题为/v ：/w 《/w 开国/b 领袖们/nz 都/d 是/vshi 什么/ry 学历/n 》/w 
在/p [革命/vn 战争/n]/nz 时期/n ，/w 在/p 激情/n 燃烧/v 的/ude1 岁月/n ，/w 人们/n 普遍/ad 不/d 重视/v 学历/n ，/w 也/d 很少/ad 谈论/v 学历/n 。/w 如今/t ，/w 人们/n 的/ude1 观念/n 发生/v 了/ule 很大/d 的/ude1 变化/vn ，/w 越来越/d 重视/v 教育/vn ，/w 越来越/d 看重/v 学历/n 。/w 在/p 新的/a 情况下/nz ，/w 梳理/v 开国/b 领袖们/nz 的/ude1 学历/n ，/w 一定会/nz 引起/v 人们/n 的/ude1 兴趣/n 与/cc 关注/v 。/w 
毛泽东/nr 起码/d 是/vshi 大专/n 
毛泽东/nr [8/m 岁/qt]/mq 开始/v 读/v 孔子/nr 的/ude1 圣贤/n 书/n ，/w [16/m 岁/qt]/mq 前/f 曾/d 停学/v 两年/mq 在家/vi 务农/vi ，/w 所以/c ，/w 毛泽东/nr 后来/t 把/pba 自己/rr 的/ude1 私塾/n 生活/vn 概括/v 为/p “/w 六/m 孔夫子/nr ”/w 。/w 1910年/t 秋/tg ，/w 毛泽东/nr 到/v 湘乡县/nz [东山/ns 小学/nis]/nts 读书/vi 。/w 次年/t 春/tg ，/w 到/v 长沙/ns 顺利/ad 考入/v [湘乡/ns 驻/v 省/n 中学/nis]/nt 。/w 不久/d ，/w 武昌起义/nz 爆发/v ，/w 兴奋/a 的/ude1 毛泽东/nr 投笔从戎/vl ，/w 参加/v 长沙/ns 革命军/n ，/w 再一次/mq 中断/v 了/ule 学业/n 。/w 1912年/t ，/w 毛泽东/nr 以/p 第一名/mq 的/ude1 好成绩/nz 考取/v 了/ule 湖南/ns 省立/b 第一/m 高中/nis ，/w 并/cc 成为/v 这/rzv 所/usuo 学校/nis 的/ude1 高材生/n 。/w 但/c 读/v 了/ule 半年/mq 之后/f ，/w 毛/n 觉得/v 这/rzv 所/usuo 学校/nis 的/ude1 课程/n 太/d 浅/a ，/w 且/c 内容/n 陈旧/a ，/w 已/d 不能/v 满足/vn 自己/rr 的/ude1 需要/vn ，/w 于是/cc 主动/ad 退学/vi ，/w 到/v [湖南/ns 省立/b 图书馆/nis]/nt 自学/vn ，/w [第三/m 次/qv]/mq 中断/v 学业/n 。/w 1913年/t 春/tg ，/w 毛泽东/nr 考入/v 五年/t 制/v 的/ude1 公立/b [湖南/ns 第四/m 师范学校/nis]/nt ，/w 第二年/mq 春/tg ，/w “/w [四/m 师/ng]/mq ”/w 并入/v 第一/m 师范/n ，/w 毛泽东/nr 随即/d 转入/v “/w [一/d 师/ng]/mq ”/w 上学/vi 。/w “/w [四/m 师/ng]/mq ”/w 是/vshi 春季/t 开学/vi ，/w “/w [一/d 师/ng]/mq ”/w 是/vshi 秋季/t 开学/vi ，/w 因此/c ，/w 他/rr 重读/v 了/ule 半年/mq 预科/n 。/w 
毛泽东/nr 最后/f 就读/vi 的/ude1 学校/nis 是/vshi 湖南/ns 省立/b 第一/m 师范/n ，/w 它/rr 的/ude1 学制/n 是/vshi 5年/t ，/w 被/pbei 誉为/v “/w 湖南/ns 亚/b 高/a 学府/n ”/w ，/w 办学/vn 颇/d 有名气/nz 。/w 从/p 1913年/t 到/v 1918年/t ，/w 毛泽东/nr 在/p “/w [一/d 师/ng]/mq ”/w （/w 包括/v 合并/vn 前/f 的/ude1 “/w [四/m 师/ng]/mq ”/w ）/w 就读/vi 了/ule 五年/t 半/m 。/w 
综合/vn 来看/u ，/w 毛泽东/nr 的/ude1 最高/a 学历/n 起码/d 是/vshi 大专/n ，/w 甚至/d 应该/v 更高/d 一些/mq 。/w 
刘少奇/nr 国外/s [大学/nis 肄业/vi]/nz 
刘少奇/nr 少年/n 时期/n 在/p 家乡/n 湖南/ns 宁乡/ns 上/f 过/uguo 私塾/n 和/cc 小学/nis ；/w 15岁时/t 考入/v 宁乡/ns 县立/nz 玉潭/nz 高/a 小/a ，/w 1916年/t 毕业/v ，/w 以/p 第一名/mq 的/ude1 成绩/n 考取/v 了/ule [湖南/ns 邵阳/ns 中学/nis]/nt ，/w 随后/d 又/d 考/v 进/vn 了/ule [长沙/ns 一/d 中/f]/nz ，/w 再/d 后/f 考/v 进/vn 了/ule [宁乡/ns 驻/v 省/n 中学/nis]/nt 读书/vi 。/w 刘少奇/nr 目睹/v [军阀/nnd 混战/vi]/nz 不止/v ，/w 认为/v 只有/c 靠/v 武力/n 才能/n [扭转/v 局面/n]/nz ，/w 于是/cc 弃文就武/nz 考/v 进/vn 了/ule 湖南/ns 讲武堂/nz ，/w 1918年/t 夏/tg ，/w [皖系/nz 军阀/nnd]/nz 做/v 了/ule 湖南/ns 督军/nnt ，/w 解散/v 了/ule 讲武堂/nz ，/w 致使/v 他/rr 未能/v 完成/vn 军事/n 学业/n 。/w 
1919年6月/t ，/w 刘少奇/nr 来到/v 北京/ns ，/w 并/cc 经/p 人/n 推荐/v 进入/v [保定/ns 育德/nz 中学/nis]/nts 附设/v 的/ude1 留法/v 高等/b 工艺/n 预备班/nz [第三/m 班/n]/mq 学习/v 。/w 1920年/t ，/w 刘少奇/nr 在/p 长沙/ns 加入/v 了/ule [社会主义/n 青年团/nis]/nz ，/w 并/cc 被/pbei 组织/n 推荐/v 入/v [上海/ns 外国语/n 学社/nis]/nt 预备班/nz 学习/v 。/w 1921年初/t ，/w 由/p [上海/ns 共产党/nis 小组/nis]/nt 介绍/v 去/vf [莫斯科/nsf 东方/s 大学/nis]/ntu 学习/v 。/w 
根据/p 俄罗斯/nsf [解密/vi 档案/n]/nz 的/ude1 记录/vn ，/w 刘少奇/nr 等/udeng 首批/n [26/m 名/q]/mq 中国/ns 留/v 苏/b 学员/nnt 于/p 1921年8月1日/t 在/p [莫斯科/nsf 东方/s 大学/nis]/ntu 登记/vn 注册/vn ，/w 并/cc 领取/v 了/ule 学生证/n 。/w 
1922年/t 春/tg ，/w 刘少奇/nr 因/p 国内/s 工人运动/n 发展/vn 的/ude1 需要/vn 提前/vd 回国/vi ，/w 在/p [东方/s 大学/nis]/ntu 学时/n 为/p 8个月/t 。/w 
综上所述/c ，/w 刘少奇/nr 的/ude1 最高/a 学历/n 应该/v 是/vshi [莫斯科/nsf 东方/s 大学/nis]/ntu 肄业/vi 。/w 
