1月7日/t 上午/t ，/w 省委/nis 常委/nnt 、/w 省纪委/n 书记/nnt 王宾宜/nr 来/vf 铜/n ，/w 走访/v 慰问/vn 重点/n 优抚对象/n 、/w 困难/an 残疾人/n 、/w 城市/n 低保户/nz 、/w 困难/an 劳模/nnt 等/udeng ，/w 为/p 他们/rr 送来/v 省委/nis 、/w 省政府/n 的/ude1 关怀/vn 和/cc 温暖/an ，/w 并/cc 向/p 他们/rr 致/v 以/p 新春/t 的/ude1 祝福/vn 。/w 市/n 领导/n 宋国权/nr 、/w 侯淅珉/nr 、/w 王大军/nr 、/w 袁心玲/nr 等/udeng 陪同/v 慰问/vn 或/c 参加/v 有关/vn 活动/vn 。/w 
重点/n 优抚对象/n 周美友/nr 是/vshi 一位/mq 在/p 乡老/nz 复员军人/nnd 。/w 在/p 白鹤/n 家园/n 周美友/nr 的/ude1 家中/s ，/w 王宾宜/nr 亲切/a 询问/v 了/ule 老人/n 退休/v 后/f 的/ude1 生活/vn 来源/n 、/w 住房/n 、/w [身体/n 健康/a]/nz 、/w 子女/n 就业/vn 等/udeng 情况/n 。/w 王宾宜/nr 说/v ，/w 老/a 复员军人/nnd 在/p 过去/vf 极端/n 艰苦/a 的/ude1 条件/n 下/f ，/w 为/p 保家卫国/vl 和/cc [社会主义/n 建设/vn]/nz 事业/n 做出/v 了/ule 卓越/a 贡献/n ，/w 现在/t [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 了/ule ，/w [人民/n 生活/vn 水平/n]/nz 提高/v 了/ule ，/w 我们/rr 更/d 不能/v 忘记/v 他们/rr 的/ude1 付出/vn 和/cc 奉献/v 。/w 在/p 得知/v 老人/n 现在/t 能/v 享受/vn 到/v 抚恤金/n 、/w 优待金/n 、/w [城市/n 低保/n]/nz 等/udeng 多种/m 惠民/ns 政策/n 时/ng ，/w 王宾宜/nr 说/v ，/w 铜陵/ns 作为/p 一座/mq [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 基础/n 较好/d 的/ude1 城市/n ，/w 在/p [户籍/n 制度/n]/nz 改革/vn 、/w [城乡/n 一体化/vn]/nz 等/udeng 方面/n 进行/vn 了/ule 积极探索/v ，/w 取得/v 了/ule 很好/ad 成效/n 。/w 今后/t 要/v 进一步/d 完善/v 养老/vn 、/w 低保/n 等/udeng 政策/n ，/w 推进/vi 城乡/n [基本/a 公共/b 服务/vn 均等/vi 化/v]/nz ，/w 真正/d 让/v 广大/b [人民/n 群众/n]/nz 享受/v 到/v 改革/vn 发展/vn 和/cc [社会/n 进步/vn]/nz 的/ude1 成果/n 。/w 
随后/d ，/w 王宾宜/nr 一行/n 来到/v [金/b 山西村/ns]/ns 困难/an 残疾人/n 唐华山/nz 家中/s ，/w 亲切/a 地/ude2 与/cc 他/rr 的/ude1 家人/n 拉/v 起/vf 家常/n ，/w 关切/vn 地/ude2 询问/v 他们/rr 的/ude1 生活/vn 状况/n 和/cc 经济/n 来源/n ，/w 鼓励/v 他们/rr 坚定/a 信心/n 、/w [克服/v 困难/an]/nz 。/w 在/p 天桥/ns 新村/ns 城市/n 低保户/nz 任怀斌/nr 家中/s ，/w 王宾宜/nr 对/p 其/rz 妻子/n 张玲/nr 之/uzhi 移/v 肝/n 救/v 子/ng 的/ude1 [感人/a 事迹/n]/nz 给予/vn 了/ule 高度/d 评价/vn ，/w 称赞/v 她/rr 的/ude1 行为/n 是/vshi [中华民族/n 传统/n 美德/n]/nz 的/ude1 具体/a 体现/v 。/w 王宾宜/nr 要求/n [各级/r 领导干部/nnt]/nz 要/v 时刻/n 把/pba 群众/n 冷暖/n 记挂/v 心头/s ，/w 关心/v [困难/an 群众/n]/nz 的/ude1 生活/vn ，/w 真心诚意/dl 为/p 他们/rr 解/v 难题/n 、/w 送温暖/nz 。/w 
家住/v 人民/n 东村/ns 的/ude1 困难/an 劳模/nnt 张宏生/nr 曾/d 是/vshi 一名/mq 下放/v 知青/nnt ，/w 40/m 多年前/d 从/p 上海/ns 来到/v 铜陵/ns 定居/v 。/w 交谈/vi 中/f ，/w 王宾宜/nr 说/v ，/w 张宏生/nr 这样/rzv 的/ude1 老/a 劳模/nnt 为/p 地方/n 的/ude1 建设/vn 与/cc 发展/vn 奉献/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 青春/n 和/cc 汗水/n ，/w 他们/rr 的/ude1 精神/n 值得/v 我们/rr 学习/v 。/w 王宾宜/nr 还/d 叮嘱/v [社区/n 工作/vn 人员/n]/nz 要/v 时刻/n 关注/v 困难/an 群体/n 工作/vn 、/w 生活/vn 、/w 医疗/n 等/udeng 情况/n ，/w 及时/ad 做好/v [帮扶/vn 救助/vn]/nz 工作/vn ，/w 把/pba [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 温暖/an 送到/v 困难/an 群体/n 的/ude1 心坎/n 上/f 。/w （/w 汪伟/nr ）/w 
