人民网/nz 合肥/ns 1月8日/t 电/n （/w 韩畅/nr 通讯员/nnt 邓卫华/nr ）/w 1月5日/t 晚/tg ，/w [安徽省/ns 广德县/ns]/nz 四合乡/ns 焦村/ns 发生/v 一起/s 蹊跷/a 车祸/n ，/w 摩托车/n 司机/nnt 刘某/nr 不知/v 为何/ryv 倒/vi 地/ude2 ，/w 因/p 伤势/n 过重/v ，/w [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi 。/w 警方/n 调查/v 时/ng ，/w 路过/v 的/ude1 余/ng 某/rz 自称/v 是/vshi 目击者/n ，/w 说/v 亲眼/d 看到/v 刘/nz 某/rz 是/vshi 自己/rr 倒/vi 地/ude2 受伤/vi 的/ude1 。/w 次日/t 白天/t ，/w 民警/nnt 再次/d 对/p [现场/s 勘查/vn]/nz ，/w 发现/v 些许/m 黄山/ns 塑料/n 碎片/n ，/w 经/p 核对/v 这些/rz 碎片/n 和/cc 余/ng 某/rz 摩托/n 上相/a 匹配/vi ，/w 原来/d ，/w 他/rr 就是/v 肇事者/n 。/w 
经/p 勘查/vn ，/w 现场/s 仅有/nz 一辆/mq 无/v 号牌/nz 摩托车/n 倒/vi 地/ude2 ，/w 受伤/vi 人/n 刘/nz 某/rz 已/d 被/pbei 送往/v [广德县/ns 医院/nis]/nt ，/w 地面/n 留/v 有/vyou 摩托车/n 倒/vi 地/ude2 刮/v 的/ude1 擦痕/n ，/w 并且/c 摩托车/n 附近/f 散落/v 着/uzhe 事故/n 当事人/n 物品/n 。/w 
当晚/t ，/w 受伤/vi 人/n 刘/nz 某/rz 经/p 医院/nis [抢救/v 无效/vi]/nz 身亡/vi ，/w 为/p 进一步/d 确认/v 事故/n 原因/n ，/w 天亮/vi 后/f ，/w 民警/nnt 再次/d 对/p [事故/n 现场/s]/nz 进行/vn 细致/a 勘查/vn 和/cc 走访/v 附近/f 群众/n ；/w 通过/p 勘查/vn 现场/s ，/w 发现/v 地面/n 散落/v 的/ude1 有/vyou 黄色/n 塑料/n 碎片/n ，/w 而/cc 事故/n 车辆/n 并/cc 没有/v 黄色/n 塑料/n 碎片/n ，/w 种种/q 疑问/n 预示/v 着/uzhe 案件/n 不/d 像/v 证人/nnt 余/ng 某/rz 描述/v 的/ude1 那么/c 简单/a 。/w 
经过/p 再次/d 走访/v ，/w 群众/n 反映/v 余/ng 某/rz 驾驶/v 的/ude1 摩托车/n 后面/f 有/vyou 个/q 黄色/n 塑料筐/nz ，/w 为/p 防止/v 余/ng 某/rz 抵赖/v 不/d 讲实话/nz ，/w 调查/v 民警/nnt 又/d 来到/v 他们/rr 上班/vi 的/ude1 工厂/nis 调出/v 当晚/t 监控/v 录像/n ，/w 发现/v 余/ng 某/rz 下班/vi 离开/v 时/ng 其/rz 驾驶/v 的/ude1 摩托车/n 后面/f 有/vyou 个/q 黄色/n 塑料筐/nz 。/w 面对/v 事实/n ，/w 余/ng 某/rz 对/p 自己/rr 发生/v 事故/n 离开/v 现场/s ，/w 毁灭/v 罪证/n 后/f 又/d 回到/v 现场/s 作证/vi 的/ude1 行为/n 供认不讳/vl 。/w 
