由/p 芜湖市/ns 住房/n 和/cc [城乡/n 建设/vn 委员会/nis]/nt 主办/v 、/w [芜湖市/ns 房地产业/n 协会/nis]/nt 承办/v 的/ude1 芜湖市/ns [第五/m 届/q]/mq 品牌/n 楼盘/n 巡展/vn ，/w 自/p 去年/t 11月16日/t 启程/vi ，/w 历时/vi 近/a 2个月/t ，/w 分别/d 赴/v 合肥市/ns 、/w 马鞍山市/ns 、/w 宣城市/ns 、/w 铜陵市/ns 、/w 池州市/ns 、/w 安庆市/ns 、/w 滁州市/ns 、/w 黄山市/ns 、/w 无为县/ns 、/w 和/cc 县/n 、/w 当涂县/ns 、/w 泾县/ns 、/w 广德县/ns 等/udeng 地/ude2 举行/v 展示/vn 活动/vn ，/w 1月5日/t 载誉/nz 回/v 芜/ng ，/w 并/cc 在/p [鸠兹/nz 广场/n]/nz 举办/v 了/ule 总结/v 颁奖/vn 和/cc 展示/v 活动/vn 。/w 
巡展/vn 活动/vn 着力/vd 推介/v 芜湖/ns 宜居/nz 宜/ag 业/ng 的/ude1 优势/n 。/w 伴随/v 着/uzhe 芜湖/ns 近年来/dl 的/ude1 快速/d 发展/vn ，/w 芜湖市/ns 对/p 外地人/n 的/ude1 吸引力/n 与日俱增/vl ，/w 因此/c 本次/r 巡展/vn 活动/vn 所到之处/l ，/w 都/d 赢得/v 当地/s 百姓/n 的/ude1 欢迎/vn 和/cc 关注/v 。/w 
“/w 芜湖/ns 对/p 我们/rr 很/d 有/vyou ‘/w 磁/ng ’/w 力/n ”/w 
两个月/mq 来/vf ，/w 楼盘/n 巡展/vn 的/ude1 每/rz [一/d 站/vi]/mq ，/w 都/d 吸引/v 了/ule 大批/m 当地/s 市民/n 的/ude1 参观/vn 。/w 许多人/nz 明确/a 表达/v 了/ule 来/vf 芜湖/ns 投资/v 置业/n 的/ude1 兴趣/n 。/w 宣城/ns 市民/n 翟大银/nr 在/p 展示/v 现场/s 索要/v 了/ule 好/a [几/d 份/q]/mq 楼盘/n 资料/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 芜湖/ns [这个/rz 城市/n]/nz 对/p 他们/rr 一家人/n 很/d 有/vyou “/w 磁/ng ”/w 力/n ，/w 不仅/c 子女/n 们/k 纷纷/d 来/vf 芜湖/ns 工作/vn ，/w 他/rr 也/d 希望/v 在/p 这里/rzs 定居/v 置业/n ，/w 安享晚年/vl 。/w 
安庆/ns 居民/n 沈/b 阿姨/n 也/d 说/v ，/w “/w 芜湖/ns 不仅/c 环境/n 宜人/a 、/w 适合/v 居住/vn ，/w 而且/c [经济/n 社会/n]/nz [发展/vn 速度/n]/nz 很快/d ，/w 不愧/d 是/vshi 安徽/ns ‘/w 最幸福/nz 城市/n ’/w 。/w ”/w 她/rr 说/v ，/w 她/rr 的/ude1 儿子/n 在/p 芜湖/ns 上/f 大学/nis ，/w 宜居/nz 宜/ag 业/ng 的/ude1 城市/n 魅力/n 让/v 儿子/n 决定/v 留下来/v ，/w 成为/v 一名/mq “/w 新/a 芜湖/ns 人/n ”/w 。/w 目前/t ，/w 她/rr 正/d 打算/v 为/p 儿子/n 在/p 芜湖/ns 购买/v 婚房/nz 。/w 
在/p 2013年12月6日/t 举行/v 的/ude1 楼盘/n 巡展/v 合肥站/nz 活动/vn 现场/s ，/w 不少/m 房产/n [企业/n 负责人/nnt]/nz 信心/n 满满/z 地/ude2 说/v ：/w “/w 作为/p 安徽省/ns 次/qv 中心/nis 和/cc [皖江/nz 城市/n 带/v 承接/v 产业/n 转移/v 示范区/n]/nz ‘/w 双核/gi ’/w 城市/n 之一/rz ，/w 芜湖/ns 吸引/v 了/ule [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 外地/s ‘/w 买房/v 客/ng ’/w 。/w 其中/rz 省城/n 居民/n 是/vshi 重要/a 的/ude1 客户群/n 。/w ”/w 在/p 合肥/ns 巡展/vn 期间/f ，/w 由/p [市/n 住/vi 建委/nis]/nt 和/cc 市/n [国有/vn 土地/n]/nz 收购/v 储备/vn 中心/nis 牵头/vi ，/w 还/d 举行/v 了/ule 芜湖市/ns 优质/b [土地/n 资源/n]/nz 招商/vn 推介会/nz ，/w 邀请/v 了/ule 国内/s 前/f [100/m 强/a]/mq 企业/n 代表/nnt 和/cc 省内/s 有/vyou 实力/n 的/ude1 [房地产/n 开发/vn 企业/n]/nz 参加/v ，/w 与/cc 会/v 客商/nnd 表达/v 了/ule 强烈/a 的/ude1 投资/vn 开发/v 意向/n 。/w 
城市/n 影响力/n 得到/v 提升/vn 
巡展/vn 活动/vn 中/f ，/w 组委会/nis 编印/v 了/ule 彩色/b [宣传/vn 画册/n]/nz 《/w 皖江/nz 巨/ag 埠/ng ，/w 宜居/nz 之/uzhi 城/n 》/w 、/w 《/w 芜湖市/ns 购房/v 指南/n 图/n 》/w 和/cc 房地产/n 政策/n 宣传/v 材料/n 、/w 各/rz 参展/vn 企业/n 各显神通/vl ，/w 着力/vd 展示/v [自身/rr 形象/n]/nz 。/w 巡展/vn 所到之处/l ，/w 热潮/n 迭起/vi 。/w 走到/vf 哪里/rys ，/w 哪里/rys 就/d 留下/v 魅力/n 芜湖/ns 、/w 宜居/nz 之/uzhi 城/n 的/ude1 生动/a 乐章/n 。/w 
本次/r 楼盘/n 巡展/vn 之所以/c 反响/n 热烈/a ，/w 与/cc 芜湖市/ns 近年来/dl 不断/d 提升/v 的/ude1 城市/n 面貌/n 和/cc 实力/n 息息相关/vl 。/w 芜湖市/ns 城市/n 面貌/n 日新月异/vl ，/w 高品质/nz 楼盘/n 频频/d 推出/v ，/w 宜居/nz 之/uzhi 城/n 彰显/v 的/ude1 魅力/n 声名/n 传播/vn 。/w [市/n 住/vi 建委/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 通过/p 举办/v 这次/r 巡展/vn 活动/vn ，/w 不仅/c 集中/v 展示/vn 了/ule 芜湖/ns 品牌/n 楼盘/n ，/w 而且/c 有利于/v 提升/vn 芜湖/ns 在/p 皖江/nz 城市/n 中/f 的/ude1 影响力/n 。/w 
业内人士/n 表示/v ，/w 随着/p 跨/v 江/n [发展/vn 战略/n]/nz 的/ude1 实施/vn 、/w [皖江/nz 城市/n 带/v 承接/v 产业/n 转移/v 示范区/n]/nz 核心/n 城市/n 的/ude1 确立/vn ，/w 加上/v 滨江/nz 山水/n [园林/n 城市/n]/nz 所/usuo 营造/v 的/ude1 宜居/nz 环境/n ，/w 芜湖/ns 的/ude1 人口/n 辐射/v 能力/n 和/cc 城市/n 影响力/n 均/d 走上/v 新/a 台阶/n 。/w 房地产业/n 也/d 必将/d 紧随/nz 城市/n 发展/v 步调/n ，/w 借助/v 城市/n 良好/a 的/ude1 魅力/n 形象/n 寻求/v 新的/a 发展/v 机遇/n ：/w 致力于/v 扩大/vn 投资/vn 、/w 促进销售/v 、/w [调整/vn 结构/n]/nz 、/w 稳定/an 房价/n 等/udeng ，/w 共同/d 促进/v 芜湖/ns [房地产/n 市场/n]/nz 更加/d 持续/vd 健康/a 的/ude1 发展/vn 。/w （/w 王舒力/nr ）/w 
