据/p [农业部/nt 新闻/n 办公室/nis]/nt 8日/t 消息/n ，/w [西藏/ns 日喀则/ns]/ns 地区/n 江孜县/ns 日前/t 发生/v 一起/s A/x 型/k [口蹄疫/nhd 疫情/n]/nz 。/w 
1月2日/t ，/w [西藏/ns 日喀则/ns]/ns 地区/n 江孜县/ns 重孜乡/ns 白沙村/ns 部分/n 农户/n 饲养/v 的/ude1 牛/n 出现/v 疑似/nz [口蹄疫/nhd 症状/n]/nz ，/w 发病/vn 牛/n [7/m 头/n]/mq 。/w 4日/t ，/w 西藏自治区/ns [动物/n 疫病/n]/nz [预防/v 控制/vn 中心/nis]/nt 诊断/vn 为/p 疑似/nz [口蹄疫/nhd 疫情/n]/nz 。/w 8日/t ，/w 经/p 国家/n 口蹄疫/nhd 参考/v 实验室/nis 确诊/v ，/w 该/rz 起/vf 疫情/n 为/p A/x 型/k [口蹄疫/nhd 疫情/n]/nz 。/w 
疫情/n 发生/v 后/f ，/w 当地/s 按照/p 有关/v [应急/vn 预案/n]/nz 和/cc 防治/vn 技术规范/gi 要求/n ，/w 坚持/v 依法/d 防/v 控/vn 、/w 科学/n 防/v 控/vn ，/w 切实/ad 做好/v 疫情/n 处置/v [各项/r 工作/vn]/nz ，/w 严密/a 封锁/v 疫区/n ，/w 加强/v 消毒/vn 灭/v 源/ng 和/cc 监测/vn 排查/v 。/w 当地/s 对/p [45/m 头/n]/mq 病牛/nz 及/cc 同/p 群/ng 畜/ng 进行/vn 了/ule 扑杀/nz 和/cc [无害化/vn 处理/vn]/nz 。/w 目前/t ，/w 该/rz 起/vf 疫情/n 已/d 得到/v [有效/a 控制/vn]/nz 。/w (/w 记者/nnt 于文静/nr )/w 
