该片/r 先后/d 在/p 重庆/ns 的/ude1 [湖广/nz 会馆/n]/nz 、/w 南坪/ns 老/a 区委/nis 、/w [江津/ns 聚/v 奎/nz 中学/nis]/nts 和/cc 两江/nz 影视城/n 取景/vi 拍摄/v 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 两江/nz 影视城/n 民国/n 街/n ，/w 毛泽东/nr 的/ude1 扮演者/n 贾云/nr 在/p 试戏/nz 。/w [重庆/ns 晨报/n]/nz 记者/nnt 高/a 科/n 摄/vg 
昨天/t ，/w 革命/vn 历史/n 题材/n 影片/n 《/w [毛泽东/nr 与/cc 杨开慧/nr]/nz 》/w （/w 又名/n 《/w 风雨/n 杨开慧/nr 》/w ）/w 在/p 重庆/ns 两江/nz 国际/n 影视城/n 热/a 拍/v 。/w 该剧/r 以/p 再现/v [毛泽东/nr 与/cc 杨开慧/nr]/nz 在/p [战争/n 年代/n]/nz 感人至深/vl 的/ude1 [爱情/n 故事/n]/nz 为/p 主线/n ，/w 由/p 著名/a 影视/b 投资人/nnd 贾云/nr 和/cc 女星/nnd 孙宁/nr 、/w 宋佳/nr 等/udeng 明星/nnd 主演/v 。/w 让/v 人/n 意外/a 的/ude1 是/vshi ，/w 这次/r 贾云/nr 除了/p 扮演/v 毛泽东/nr ，/w 还/d 出任/v 了/ule 该片/r 的/ude1 总/b 导演/nnt 。/w 当/p 记者/nnt 问起/v 会/v 不会/v 担心/vn 角色/n 被/pbei 用来/v 和/cc 唐国强/nr 、/w 古/tg 月/n 等/udeng 人/n 做/v 比较/d 时/ng ，/w 贾云/nr 自信/a 地/ude2 回答/v 说/v 并不/d 担心/v ，/w “/w 我/rr 特别/d 崇敬/v 毛泽东/nr 、/w 邓小平/nr 这些/rz 伟人/n ，/w 确实/ad ，/w 在/p 我/rr 的/ude1 骨子/n 里面/f 是/vshi 有/vyou 一种/mq 很深/d 的/ude1 [英雄/n 情结/n]/nz ，/w 它/rr 鼓励/v 着/uzhe 我/rr 不断/d 地/ude2 去/vf 奋发/v 努力/ad 。/w ”/w 
[三/m 代/q]/mq 毛泽东/nr 他/rr 一人/mq 演/v 
和古月/nr 、/w 唐国强/nr 之前/f 扮演/v 的/ude1 毛泽东/nr 相比/vi ，/w 贾云/nr 版/n 的/ude1 毛泽东/nr 有/vyou 什么/ry 新/a 表达/v ？/w “/w 之前/f 都/d 是/vshi 毛主席/nr 在/p 打仗/vi 、/w 在/p 做/v 思想/n 工作/vn ，/w 在/p 与/cc 敌人/n 作/v 斗争/vn ，/w 而/cc 这部/r 戏/n 的/ude1 重点/n 则/d 在/p 情感/n 。/w 本片/r 视角/n 独特/a ，/w 首次/m 以/p 毛主席/nr 回忆/v 的/ude1 视角/n 去/vf 描述/v 和/cc 展现/v 杨开慧/nr 的/ude1 [风雨/n 人生/n]/nz 。/w ”/w 
贾云/nr 表示/v ，/w 这次/r 他/rr 将/d 一人/mq 分/qt 饰/v 青年/n 、/w 中年/n 、/w 老年/n 毛泽东/nr ，/w 从/p 20多岁/m 一直/d 演/v 到/v 60多岁/m ，/w [时间/n 跨度/n]/nz 达到/v 40年/t 。/w “/w 你们/rr 看/v 我/rr 并/cc 没有/v 化/vn 很重/nz 的/ude1 妆/vg ，/w 我/rr 倒/vi 觉得/v 饰演/v 不同/a 时期/n 的/ude1 毛泽东/nr 最重要/nz 的/ude1 是/vshi 眼睛/n ，/w 年轻时/nz 眼睛/n 要/v 亮/vi 一点/mq ，/w 中年/n 要/v 比较/d 锐利/a ，/w 老年/n 则/d 要/v 稍微/d 虚/a 一点/mq 。/w 饰演/v 毛主席/nr ，/w 光/n 靠/v 模仿/vn 是/vshi 远远/d 不够/a 的/ude1 ，/w 还要/d 找到/v 毛主席/nr 在/p 作出/v 一系列/b 决定/v 之前/f 的/ude1 [心理/n 过程/n]/nz ，/w 努力/ad 表现/v 他/rr 的/ude1 英雄/n 气质/n ，/w 发掘/v 他/rr 的/ude1 平民/n 心态/n 。/w ”/w 
已/d 在/p 重庆/ns [四/m 地/ude2]/mq 取景/vi 
昨天/t 在/p 两江/nz 影视城/n 民国/n 街/n 拍摄/v 的/ude1 是/vshi 一场/mq 大/a 场面/n 的/ude1 戏/n 份/q ，/w 主要/b 是/vshi 讲述/v 在/p 秋收起义/nz 前/f [毛泽东/nr 与/cc 邓小平/nr]/nz 在/p 武汉/ns 汉口/ns 会面/vi ，/w 突然/ad 遇到/v 国民党/n 特务/nnd 的/ude1 搜索/vn ，/w 于是/cc 毛泽东/nr 不得不/d 乔装/nz 为/p 一位/mq 老中医/nz 躲避/v 敌人/n 的/ude1 追捕/vn 。/w 当/p 记者/nnt 抵达/v 民国/n 街/n 时/ng ，/w 现场/s 已经/d 聚集/v 了/ule 近/a [百/m 位/q]/mq [临时/b 演员/nnt]/nnt ，/w 其中/rz 既有/v 扮演/v 农民/nnt 、/w 学生/nnt 、/w 车夫/nnd 的/ude1 ，/w 也/d 有/vyou 饰演/v 国民党/n 士兵/nnt 的/ude1 。/w 虽然/c 昨天/t 重庆/ns 的/ude1 户外/s 气温/n 很低/d ，/w 但/c 群/ng 演/v 们/k 却/d 非常/d 敬业/vi 。/w 由于/p 剧情/n 需要/v ，/w 需要/v 拍摄/vn 雨/n 中/f 撤离/v 的/ude1 戏/n 份/q ，/w 在/p [高压/n 水枪/n]/nz 下/f ，/w 不少/m [群众/n 演员/nnt]/nnt 全身/n 都/d 湿透/nz 了/ule ，/w 但/c 为了/p 不/d 影响/vn 拍摄/v 都/d 坚持/v 演出/vn ，/w 差不多/al 拍/v 了/ule [四/m 五/m 次/qv]/mq 接近/v 一个/mq 小时/n 才/d 结束/v 。/w 
该片/r 在/p 重庆/ns 取景/vi 拍摄/v 已经/d 近/a 一个/mq 月/n ，/w 之前/f 还/d 在/p [湖广/nz 会馆/n]/nz 、/w 南坪/ns 老/a 区委/nis 和/cc [江津/ns 聚/v 奎/nz 中学/nis]/nts 取景/vi 拍摄/v 。/w 其中/rz 在/p [湖广/nz 会馆/n]/nz 拍摄/v 的/ude1 是/vshi 一场/mq 官员/nnt [生日/n 派对/n]/nz 的/ude1 聚会/vn ，/w 在/p [江津/ns 聚/v 奎/nz 中学/nis]/nts 拍摄/v 的/ude1 则/d 是/vshi 一场/mq 学生/nnt [示威/vn 游行/vn]/nz 的/ude1 戏/n 份/q ，/w 而/cc 在/p [南坪/ns 区委/nis]/nt 拍摄/v 的/ude1 则/d 是/vshi 杨开慧/nr 分娩/vi 的/ude1 戏/n 份/q 。/w 
电影/n 幕后/s 团队/n 很/d 强大/a 
除了/p 毛泽东/nr 特型演员/nnd 贾云/nr ，/w 朱德/nr 扮演者/n 赵福余/nr 、/w 周恩来/nr 扮演者/n 刘劲/nr 、/w 邓小平/nr 扮演者/n 卢奇/nrf 等/udeng “/w 伟人/n ”/w 齐/a 聚/v 重庆/ns 外/f ，/w 影视明星/nnd 方面/n 有/vyou 杨开慧/nr 的/ude1 扮演者/n 孙宁/nr ，/w 她/rr 凭/p 《/w [金粉/nmc 世家/n]/nz 》/w 《/w [京华/ntc 烟云/n]/nz 》/w 等/udeng 为/p 观众/n 熟知/v ，/w 有/vyou 多次/mq “/w [金鸡/ns 百花奖/nz]/nz 影后/n ”/w 宋佳/nr ，/w 而/cc 著名/a [反派/n 角色/n]/nz 演员/nnt 李明和/nr 杜旭东/nr 也/d 倾情/nz 加盟/v ；/w 此外/c 《/w [星光/n 大道/ns]/nz 》/w 冠军/nnt 海政/nr “/w 全能/n 女中音/n ”/w 楼兰/ns 召集/v “/w 大衣哥/nz ”/w 朱之文/nr 、/w “/w 草帽/n 姐/n ”/w 、/w 春天/t 等/udeng 在/p 电影/n 中/f 发挥/v 各自/rr 优势/n ，/w 唱歌/vi 、/w 木偶戏/n 为/p 影片/n 增色/vi 不少/m 。/w 
而/cc 电影/n 的/ude1 幕后/s 团队/n 也/d 相当/d 强大/a ，/w 据/p 片/q 方/q 介绍/v ，/w 导演/nnt 张今标/nr 可谓/v 国内/s 主旋律/n 影片/n “/w 专业户/n ”/w ，/w 曾/d 多次/mq 获/v “/w 华表奖/nz ”/w 和/cc “/w [金鸡/ns 百花奖/nz]/nz ”/w ，/w 李惠民/nr 的/ude1 《/w [新/a 龙门/ns 客栈/nis]/nz 》/w 更是/d 经典之作/n ；/w 中宣部/n “/w [五/m 个/q 一/d 工程/n]/nz 编剧/nnt 特别/d 贡献/n 奖/n ”/w 得主/n 、/w 编剧/nnt 黄晖/nr 操刀/nz 该剧/r 剧本/n ，/w “/w [五/m 个/q 一/d 工程/n]/nz 最佳/z 编剧/nnt 奖/n ”/w “/w [金鸡/ns 百花奖/nz]/nz ”/w 得主/n 、/w 《/w [建国/vi 大业/n]/nz 》/w 、/w 《/w [建党/vi 伟业/n]/nz 》/w 编剧/nnt 董哲/nr 也/d 参与/v [改编/v 剧本/n]/nz ；/w 动作/n 、/w 摄影/vn 团队/n 则/d 是/vshi 由/p 来自/v 香港/ns 、/w 韩国/nsf 的/ude1 金牌/n 团队/n 打造/v 。/w （/w 记者/nnt 董进/nr 实习生/nnt 高/a 吕艳杏/nr ）/w 
