7日/t ，/w 中科院/n 就/d 王宇澄/nr 举报/vn 其/rz 导师/nnt —/w —/w 中科院/n 院士/nnt 、/w [复旦/nz 大学/nis 附属/vn 耳鼻喉/nz 医院/nis]/nt 教授/nnt 王正敏/nr [学术/n 造假/v]/nz [一/d 事/n]/mq 作出/v 回应/vn ，/w 称/v 此事/r 正在/d 调查/vn 当中/f ，/w 将/d 严格/ad 按照/p 有关/v 程序/n 处理/vn 。/w 对/p [媒体/n 报道/v]/nz 的/ude1 一些/mq 投诉信/n 未/d 涉及/v 的/ude1 新问题/nz ，/w 也/d 正在/d 开展/v 相关/vn 调查/vn 。/w 
目前/t ，/w 已有/v [4/m 名/q]/mq 院士/nnt 联名/vd 要求/n 将/d 王正敏/nr 除名/vi ，/w 而/cc 根据/p 中科院/n [受理/v 投诉/vn]/nz 流程/n ，/w 至少/d 需要/v [5/m 名/q]/mq 院士/nnt 联名/vd ，/w 才能/n 进入/v 撤销/vn 院士/nnt 称号/n 程序/n 。/w 
《/w [法制/n 晚报/n]/nz 》/w 记者/nnt 上午/t 分别/d 致电/v 王宇澄/nr 及/cc 王正敏/nr ，/w 王正敏/nr 表示/v ，/w 他/rr 相信/v 会/v 有一个/mq 客观/a 公正/a 的/ude1 结论/n 。/w 而/cc 王宇澄/nr 表示/v ，/w 他/rr 将/d “/w 战斗/vn 到底/d ”/w ，/w 一定/b 要/v 将/d 王正敏/nr 除名/vi 。/w 
中科院/n 回应/vn 如/v 院士/nnt 违规/vn 将/d 按/p 程序/n 处理/vn 
中科院/n 院士/nnt 选举/v 分/qt [6/m 个/q]/mq 学部/n 进行/vn ，/w 对/p 院士/nnt 的/ude1 处理/vn 也/d 是/vshi 首先/d 由/p 相应/vi 学部/n 进行/vn 调查/vn ，/w 根据/p 问题/n 的/ude1 性质/n 和/cc 严重/a 程度/n 由/p 其/rz 所在/n 学部/n 提出/v [处理/vn 意见/n]/nz 和/cc 建议/n ，/w 可/v 给予/vn 警示/vn 、/w 批评/vn 、/w 警告/vn 直至/v 撤销/vn 其/rz 院士/nnt 称号/n 的/ude1 处理/vn 。/w 
四/m 院士/nnt 联名/vd 不足以/v 撤销/vn 院士/nnt 称号/n 
王宇澄/nr 接受/v 法/n 晚/tg 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 原本/d 推荐/v 王正敏/nr 的/ude1 院士/nnt 中/f 有人/r 过世/v 了/ule ，/w 推荐/v 人/n 不足/an 。/w 王宇澄/nr 便/d 通过/p 自己/rr 的/ude1 亲属/n 为/p 导师/nnt 找到/v 两名/mq 推荐/v 院士/nnt 。/w 最终/d ，/w 有/vyou [7/m 名/q]/mq 院士/nnt 对/p 王正敏/nr 教授/nnt 进行/vn 推荐/v ，/w [6/m 名/q]/mq 医学/n 学部/n 院士/nnt ，/w [1/m 名/q]/mq 其他/rzv 学部/n 院士/nnt 。/w 目前/t ，/w 医学部/nit 当初/t 推荐/v 王正敏/nr 的/ude1 有一个/mq 院士/nnt 已经/d 去世/vi 了/ule ，/w 还/d 剩/v [5/m 名/q]/mq 本部/n 院士/nnt 及/cc 一名/mq 外部/f 院士/nnt 。/w 
目前/t ，/w 有/vyou [4/m 名/q]/mq 推荐/v 王正敏/nr 担任/v 中科院/n 院士/nnt 的/ude1 推荐/vn 人/n 要求/n 中科院/n 将/d 王正敏/nr 除名/vi 。/w 据/p 央视/j 报道/v ，/w 这/rzv [4/m 位/q]/mq 写/v 联名信/n 的/ude1 院士/nnt 是/vshi 中国科学院/nt [生命/n 科学/n]/nz 和/cc 医学/n 学部/n 的/ude1 刘新垣/nr 、/w 戚正武/nr 、/w 洪国藩/nr 、/w 姚开泰/nr 。/w [4/m 名/q]/mq 院士/nnt 在/p 联名信/n 中/f 列举/v 了/ule 王正敏/nr 涉嫌/v 论文/n 造假/v 的/ude1 内容/n 。/w 
根据/p 中科院/n [受理/v 投诉/vn]/nz 流程/n ，/w 至少/d 需要/v [5/m 名/q]/mq 院士/nnt 联名/vd ，/w 才能/n 进入/v 撤销/vn 院士/nnt 称号/n 程序/n 。/w 那么/c 推荐/v 王正敏/nr 的/ude1 其他/rzv 一名/mq 本部/n 院士/nnt 是/vshi 谁/ry ？/w 
[今天/t 上午/t]/nz ，/w 法/n 晚/tg 记者/nnt 独家/d 获悉/v ，/w 推荐/v 王正敏/nr 院士/nnt 的/ude1 另外/c 一名/mq 本部/n 院士/nnt 是/vshi [复旦/nz 大学/nis 附属/vn 华山/ns 医院/nis]/nth 教授/nnt 沈自尹/nr 。/w [今天/t 上午/t]/nz ，/w 记者/nnt 拨通/v 了/ule 沈自尹/nr 的/ude1 电话/n ，/w 他/rr 表示/v ，/w 当年/t 他/rr 确实/ad 是/vshi 王正敏/nr 的/ude1 推荐/vn 人/n 之一/rz ，/w “/w 但/c 对于/p 王正敏/nr [一/d 事/n]/mq ，/w 不/d 做/v 任何/rz 表态/vi 。/w ”/w 
[复旦/nz 大学/nis]/ntu 学术/n 问题/n [行政/n 机构/n]/nz 不会/v 干涉/vn 
[今天/t 上午/t]/nz ，/w 《/w [法制/n 晚报/n]/nz 》/w 记者/nnt 就/d 中科院/n 7日/t 作出/v 的/ude1 回应/vn 和/cc 近日/t [4/m 位/q]/mq 推荐/v 人/n 写信/vi 要求/n 中科院/n 对/p 王正敏/nr 予以/vx 除名/vi ，/w 分别/d 采访/v 了/ule 王正敏/nr 、/w 王宇澄/nr 和/cc [复旦/nz 大学/nis 新闻/n 中心/nis]/nt 主任/nnt 方明/nr 。/w 
方明/nr 表示/v ，/w [整个/b 过程/n]/nz 中/f 存在/v 大量/m 信息/n 不/d 对称/a 的/ude1 情况/n ，/w 目前/t 还是/c 要/v [用/p 事实/n 说话/vi]/nz 。/w 
方明/nr 表示/v ：/w “/w 我们/rr 相信/v 中科院/n 有/vyou 客观/a 公正/a 的/ude1 调查/vn ，/w 我们/rr 会/v 积极/ad 配合/v 。/w 但是/c 我们/rr 希望/v 不要/d 用/p 媒体/n 宣判/v 代表/nnt 专业/n 调查/vn 。/w 我们/rr 也/d 会/v 配合/vn 中科院/n 开展/v 客观/a 、/w 公正/a 、/w 全面/ad 的/ude1 调查/vn 。/w ”/w 
最后/f 方明/nr 表示/v ，/w [复旦/nz 大学/nis]/ntu 的/ude1 [学术/n 委员会/nis]/nis 和/cc [学术/n 规范/v]/nz 委员会/nis 都/d 是/vshi 独立/a 机构/n ，/w 学术/n 问题/n 只能/v 学术/n 体系/n 去/vf 解决/v ，/w 只有/c [专业/n 人士/n]/nz 才能/n 去/vf 解决/v ，/w 去/vf 下结论/vi 。/w 
师徒/n 态度/n 
师/ng ：/w 相信/v 调查会/n 客观/a 公正/a 
徒/ng ：/w 一定/b 要/v “/w 战斗/vn 到底/d ”/w 
王正敏/nr 上午/t 在/p 接受/v 法/n 晚/tg 记者/nnt 采访/v 时/ng ，/w 依然/d 态度/n 平和/a ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 现在/t 一切/rz 都/d 正在/d 按照/p 规定/n 程序性/n 地/ude2 进行/vn ，/w 事情/n 不是/c 那么/c 简单/a ，/w 此前/t 已经/d 进行/vn 了/ule 详细/a 的/ude1 调查/vn 。/w 我/rr 个人/n 是/vshi 相信/v 党/n 、/w 相信/v 组织/n 会/v 给/p 出/vf 客观/a 公正/a 的/ude1 结论/n 。/w ”/w 
王宇澄/nr 则/d 表示/v 他/rr 一定会/nz 和/cc 王正敏/nr “/w 战斗/vn 到底/d ”/w 。/w 
王宇澄/nr 说/v ：/w “/w 为什么/ryv 我/rr 要/v 把/pba 他/rr 告/v 到底/d ，/w 因为/c 我/rr 的/ude1 家属/n 有/vyou 很多/m 科学院/nis 的/ude1 ，/w 我/rr 觉得/v 我/rr 对不起/v 中科院/n ，/w 我们/rr 所有/b 的/ude1 人/n 都/d 是/vshi 被/pbei 他/rr 骗/v 了/ule 。/w 我/rr 觉得/v 如果/c 让/v 他/rr 当/p 院士/nnt ，/w 这/rzv 是/vshi 我/rr 的/ude1 罪过/n 。/w 我/rr 一定/b 要/v 按照/p 规定/n 将/d 他/rr 这样/rzv 的/ude1 人/n 清除/v 出去/vf 。/w ”/w 
“/w 我们/rr 的/ude1 关系/n 就是/v [农夫/nnd 与/cc 蛇/n]/nz ，/w 我/rr 被/pbei 他/rr 咬/vi 了/ule 一口/mq ，/w 如果/c 我/rr 没有/v 举报/vn 他/rr ，/w 就/d 被/pbei 他/rr 咬死/nz 了/ule 。/w ”/w 王宇澄/nr 说/v 。/w 
谈到/v 有/vyou [4/m 位/q]/mq 院士/nnt 声明/n 说/v 自己/rr 有过失/nz ，/w 王宇澄/nr 表示/v ：/w “/w 我/rr 认为/v 他们/rr 的/ude1 过失/n 是/vshi 可以/v 原谅/vn 的/ude1 ，/w 他们/rr 是/vshi 真正/d 的/ude1 科学家/nnt ，/w 不/d 应/v 受到/v 谴责/vn 。/w 因为/c 他们/rr 都/d 是/vshi 善良/a 的/ude1 人/n ，/w 被/pbei 别人/rr 利用/v 了/ule 。/w ”/w 
王宇澄/nr 最后/f 表示/v ：/w “/w 我/rr 非常/d 希望/v 中科院/n 来/vf 调查/vn ，/w 我/rr 当时/t 在/p 帮助/v 他/rr （/w 王正敏/nr ）/w 工作/vn 的/ude1 时候/n 是否/v 知情/vn 。/w 我/rr 没有/v 做/v 他/rr 的/ude1 助手/nnt 协助/v 他/rr 涉案/vn ，/w 没有/v 违规/vn ，/w 也/d 没有/v 做/v 任何/rz 交易/vn ，/w 不/d 存在/v 知情/vn 而/cc 没有/v 汇报/vn 的/ude1 情况/n 。/w ”/w 
