[北京/ns 时间/n]/nz 1月8日/t 凌晨/t 消息/n ，/w 湖人队/nt 官方/n 宣布/v 裁掉/nz 队/n 中/f 前锋/nnt 肖恩-威廉姆斯/nrf 。/w 裁员/vi 之后/f ，/w [紫金/ns 球队/nis]/nt 的/ude1 阵容/n 人数/n 变为/v [14/m 人/n]/mq 。/w 球员/nnt 名册/n 上/f 还有/v [1/m 个/q]/mq 空缺/v ，/w 难道/d 湖人队/nt 的/ude1 下/f [1/m 个/q]/mq 目标/n 是/vshi 签/v 回/v 今日/t 正式/ad 被/pbei 公牛队/nt 裁掉/nz 的/ude1 安德鲁-拜纳姆/nrf 吗/y ？/w 
去年/t 夏天/ns ，/w 湖人队/nt 与/cc 威廉姆斯/nrf 签订/v 了/ule 一份/mq 为期/vi 1年/t 价值/n [110/m 万/d 美元/q]/mq 的/ude1 老将/n 底薪/n 合同/n ，/w 其中/rz 只有/c [10/m 万/d 美元/q]/mq 有/vyou 保障/vn 。/w 本/rz 赛季/n 伊始/vi ，/w 威廉姆斯/nrf 还/d 一度/d 成为/v 湖人队/nt 首发/v 球员/nnt ，/w 不过/c 现在/t 他/rr 已经/d 掉出/v 了/ule [紫金/ns 球队/nis]/nt 的/ude1 轮换/vn 阵容/n 。/w 所以/c 赶/v 在/p 威廉姆斯/nrf 合同/n 转为/v 全额/n 保障/vn 之前/f ，/w 湖人队/nt 宣布/v 裁掉/nz 这位/r 现年/n [27/m 岁/qt]/mq 的/ude1 锋线/n 悍将/n 。/w 
[1/m 天/qt]/mq 前/f ，/w ESPN/x 驻/v 洛杉矶/nsf 记者/nnt 雷蒙娜-谢尔伯恩/nrf 表示/v ，/w 就/d 湖人队/nt 现有/v 球员/nnt 的/ude1 合同/n 而言/uls ，/w 维泽尔-亨利/nrf 、/w 威廉姆斯/nrf 、/w 肯/v 道/qv 尔/Rg -/w 马绍尔/nsf 和/cc 里/f 安-凯利/nrf 等/udeng [4/m 人/n]/mq 情况/n 一样/uyy ，/w 都/d 是/vshi 过/uguo 了/ule 今日/t 之后/f 合同/n 将/d 转为/v 全额/n 保障/vn 。/w 有/vyou 消息/n 称/v ，/w 湖人队/nt 将/d 会/v 裁掉/nz 其中/rz [1/m 人/n]/mq ，/w 结果/n 受/v 伤害/vn 的/ude1 是/vshi 威廉姆斯/nrf 。/w 本/rz 赛季/n 至今/d ，/w 威廉姆斯/nrf 一共/d 为/p 湖人队/nt 打/v 了/ule [32/m 场/qv]/mq 球/n ，/w 其中/rz [11/m 场/qv]/mq 首发/v ，/w 场/qv 均/d 出场/vi [20/m ./w 2/m 分钟/qt]/mq 有/vyou 5.2分4.5/t 篮板/n 入账/vi 。/w 
威廉姆斯/nrf 来自/v [孟菲斯/nsf 大学/nis]/ntu ，/w 2006年/t [选秀/vi 大会/n]/nz 他/rr 在/p 首轮/n 第17/m 顺/v 位/q 被/pbei [步行者/nz 队/n]/nt 选中/v 。/w 在/p 效力/n 湖人队/nt 之前/f ，/w 威廉姆斯/nrf 先后/d 在/p [步行者/nz 队/n]/nt 、/w 小牛队/nt 、/w [尼克斯/nrf 队/n]/nt 和/cc 篮网/nz 队/n 打/v 过/uguo 球/n 。/w 在/p NBA/x 混迹/v [6/m 个/q]/mq 赛季/n ，/w 威廉姆斯/nrf 一共/d 打/v 了/ule [247/m 场/qv]/mq 常规赛/nz ，/w 其中/rz [34/m 场/qv]/mq 首发/v ，/w 场/qv 均/d 出场/vi [20/m ./w 2/m 分钟/qt]/mq 交出/v 5.6分3.1/t 篮板/n 的/ude1 数据/n 。/w 
中国/ns 球迷/n 对/p 威廉姆斯/nrf 并不/d 陌生/a ，/w 因为/c 他/rr 曾/d 短暂/a 在/p NBL/x 广州/ns [六/m 穗/b]/mq 队/n 打/v 过/uguo 球/n 。/w 另一方面/c ，/w 去年/t 12月/t ，/w 威廉姆斯/nrf 曾/d 因/p 涉嫌/v 持有/vn 大麻/n ，/w 以及/cc 以/p 制造/vn 、/w 运输/vn 或/c 销售/vn 为/p 意图/n 而/cc 持有/v 可卡因/nhm 而/cc 被/pbei 警方/n 逮捕/v ，/w 直到/v 第二天/mq 缴纳/v 了/ule [1/m 万/d 美元/q]/mq 的/ude1 保释金/n 后/f 才/d 被/pbei 从/p 监狱/nis 放/v 了/ule 出来/vf 。/w 
裁掉/nz 威廉姆斯/nrf 之后/f ，/w 湖人队/nt 的/ude1 名册/n 上/f 还/d 剩/v [14/m 名/q]/mq 球员/nnt ，/w 这/rzv 意味着/v [紫金/ns 球队/nis]/nt 能够/v 再/d 签/v [1/m 人/n]/mq 。/w 湖人队/nt 随/p 队/n 记者/nnt 表示/v ，/w 考虑到/v 保罗-加索尔/nrf 和/cc 克里斯-卡曼/nrf 的/ude1 伤病/n 情况/n ，/w 或许/d 用/p 底薪/n 重/a 签/v 拜纳姆/nrf 是/vshi [1/m 个/q]/mq 不错/a 的/ude1 选择/vn 。/w 
