吴国珍/nr 在/p 水中/s 托/v 着/uzhe 孩童/n 游/v 向/p 岸边/s ，/w 岸上/s 群众/n 用/p 竹篙/nz 接应/v 他/rr 。/w 
1月4日16时/t 许/v ，/w 天寒地冻/vl ，/w 一名/mq [5/m 岁/qt]/mq 小孩/n 不慎/d 跌入/v 枞阳县/ns 莲花湖/nz 中/f 。/w 此时/r ，/w 一位/mq 头发/n 花白/z 的/ude1 老人/n 脱掉/v 棉袄/n 跳入/vf 湖/n 中将/nnt 孩子/n 救起/v 。/w 老人/n 名叫/v 吴国珍/nr ，/w 是/vshi [枞阳县/ns 公安局/nis]/nto 的/ude1 退休/vn 民警/nnt ，/w 今年/t [68/m 岁/qt]/mq 。/w 就/d 在/p 两个月/mq 前/f ，/w 吴国珍/nr 刚/d 做/v 了/ule 阑尾炎/nhd 手术/n ，/w 身体/n 还/d 处于/v 恢复期/t 。/w 面对/v 众人/n 的/ude1 称赞/vn ，/w 老/a 民警/nnt 谦虚/a 地/ude2 说/v ，/w “/w 退休/v 了/ule ，/w 我/rr 还是/c 人民警察/nnd 。/w ”/w 
