【/w 原/b 标题/n 】/w 上海/ns ：/w 澳/b 籍/ng 男子/n 走私/vn 近/a [6/m 斤/q]/mq 黄金/n 被判/v 缓刑/vn 
[检察/b 机关/n]/nz 指控/v 称/vn ，/w 被告人/n 陈某/nz 1979年/t 出生于/v [中国/ns 台湾/ns]/nz ，/w [澳大利亚/nsf 联邦/n]/nsf 国籍/n ，/w [大学/nis 文化/n]/nz ，/w 任/v 国内/s 某/rz 商业/n 管理/v 公司/nis 副总/nnt 。/w 2013年7月27日/t 上午/t ，/w 被告人/n 陈某/nz 至/p [上海/ns 浦东/ns 国际/n 机场/nis]/nz ，/w 欲/d 搭乘/v [中国/ns 国际/n 航空公司/nis]/ntc 航班/n 前往/v 台湾/ns ，/w 出境/vi 时/ng 未/d 向/p 海关/nis 申报/vn 任何/rz 物品/n ，/w 后/f 被/pbei 安检/n 人员/n 从/p 其/rz [随身/d 携带/v]/nz 的/ude1 电脑包/nz 中/f 查获/v 黄金/n 制品/n [2900/m 克/q]/mq 。/w 
合议庭/n 评议/vn 后/f 认为/v ，/w 被告人/n 陈某/nz 违反/v [中华人民共和国/ns 海关/nis]/nt 法规/n ，/w 逃避/v [海关/nis 监管/vn]/nz ，/w 在/p 未/d 向/p 我国/n 海关/nis 申报/vn 的/ude1 情况下/nz ，/w 携带/v [2900/m 克/q]/mq 黄金/n 出境/vi ，/w 依照/p 《/w 刑法/n 》/w [第一/m 百/m 五十/m 一条/mq]/mq [第二/m 款/q]/mq 之/uzhi 规定/n ，/w 其/rz 行为/n 已/d 构成/v [走私/vn 贵重/a 金属/n 罪/n]/nz ，/w 且/c 属/v 情节/n 较轻/d ，/w 依法/d 应/v 处/n 五年/t 以下/f 有期徒刑/n ，/w 并/cc 处罚金/nz 。/w 鉴于/p 陈某/nz 能/v 主动/ad 至/p 侦查/v 机关/n 接受/v 调查/vn ，/w 并/cc 能/v 如实/d 供述/nz 自己/rr 的/ude1 [犯罪/vn 事实/n]/nz ，/w 应/v 认定/vn 其/rz 具有/v 自首/vn 情节/n 。/w 结合/v 本案/r 的/ude1 事实/n 、/w 性质/n 、/w 情节/n 以及/cc 陈某/nz 在/p 法院/nis 审理/v 过程/n 中/f 已/d 预缴/nz 罚金/n 等/udeng ，/w 决定/v 对/p 其/rz [从/p 轻/a 处罚/vn]/nz 。/w 
