1月7日/t ，/w 全省/n [检察/b 机关/n]/nz 党建/n 理论/n 研讨会/n 暨/cc “/w 联动/vn 联建/vn ”/w 活动/v 联席会/n 在/p 市/n 检察院/nis 召开/v 。/w 省/n [人民检察院/nis 党组/nis]/nt 成员/nnt 、/w [检察/b 委员会/nis]/nt 专职/b 委员/nnt 、/w [机关/n 党委/nis]/nz 书记/nnt 柴学友/nr [主持/v 会议/n]/nz ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 政法委/nis 书记/nnt 许广斌/nr [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n 。/w 
会上/n ，/w 许广斌/nr 对/p 近年来/dl 我市/r 检察/b 工作/vn 取得/v 的/ude1 成就/n 给予/vn 充分/ad 肯定/v ，/w 对/p 全市/n 各项/r 检察/b 工作/vn 呈现/v 出/vf 向上/vi 、/w 向/p 好/a 、/w 向前/vi 的/ude1 发展/vn 态势/n 抱/v 以/p 厚望/n 。/w 他/rr 指出/v ，/w 全省/n [检察/b 机关/n]/nz 党建/n 理论/n 研讨会/n 暨/cc “/w 联动/vn 联建/vn ”/w 活动/v 联席会/n 在/p 我市/r 召开/v ，/w 既是/c 对/p 我市/r [检察/b 机关/n]/nz 的/ude1 充分/ad 肯定/v ，/w 更是/d 鞭策/v 和/cc 激励/vn ，/w 全市/n [检察/b 机关/n]/nz 应/v 以此/d 为/p 契机/n ，/w 建设/vn 一支/mq 过硬/a 的/ude1 检察/b 队伍/n ，/w 为/p 全市/n [经济/n 社会/n]/nz 又/d 好/a 又/d 快/a 发展/vn 提供/v 有力/a 的/ude1 [司法/n 保障/vn]/nz 。/w 
大会/n 还/d 对/p 论文/n 获奖/vn 的/ude1 个人/n 代表/nnt 和/cc 单位/n 颁发/v 证书/n 。/w 参加/v 这次/r 研讨会/n 的/ude1 有/vyou 来自/v 安庆/ns 、/w 蚌埠/ns 、/w 滁州/ns 等/udeng [检察/b 机关/n]/nz 的/ude1 代表/nnt ，/w 他们/rr 不仅/c 认真/ad 听取/v 了/ule 大会/n 发言/vi ，/w 还/d 就/d 党建/n 工作/vn 开展/v 分组/vn 讨论/v ，/w 交流/v [工作/vn 经验/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 欧雪/nr ）/w 
