富家/n 名模/nnd 钟采羲/nr 当众/d 惨遭/v 一名/mq 男子/n 揭/v 高/a 裙子/n ，/w 露出/v 红色/n 底裤/nz 
据/p [香港/ns 媒体/n]/nz 报导/v ，/w 上/f 周末/t 在/p 中环/s 兰桂坊/nr ，/w 记者/nnt 直/d 击/vg 城中/ns 富二代/n 在/p 凌晨/t ，/w 邀请/v 众多/a 嫩模/nz 美女/n 参加/v [狂欢/vi 派对/n]/nz ，/w 香槟/nf 瓶/n 瓶/n 开/v ，/w 气氛/n 更是/d High/x ，/w 不过/c [酒/nf 过/uguo 三巡/nz]/nz 后/f ，/w 场面/n 越来越/d 夸张/vi ，/w 有着/v “/w 大/a 胸/ng 乳/vg 神/n ”/w 、/w “/w 爆/v E/x 超/v 莲/ng ”/w 等/udeng 称号/n 的/ude1 富家/n 名模/nnd 钟采羲/nr （/w Iris/x ）/w ，/w 当众/d 惨遭/v 一名/mq 男子/n 揭/v 高/a 裙子/n ，/w 露出/v 红色/n 底裤/nz ，/w 春光/n 一览无遗/vl ，/w 她/rr 事后/f 吓/v 到/v 不知/v 如何/ryv 反应/vn ，/w 斥责/v 对方/n 不/d 尊重/v 女性/n 。/w 
派对/n 上/f 众人/n 饮酒/vi 无量/vi ，/w 越来越/d 豪迈/a 奔放/z ，/w 不少/m 男女/n 紧接着/c 火辣/nz 接触/v ，/w 直接/ad 搂抱/v 起来/vf ，/w 当中/f 钟采羲/nr 和/cc 一班/mq 性感/a 美女/n ，/w 排排坐/nz 着/uzhe 正在/d 合照/nz ，/w 一名/mq 富二代/n 主动/ad 上前/vi 献殷勤/v ，/w 先是/d 替/p 她们/rr 拍照/vi 打开/v 话题/n ，/w 继而/c 探身/nz 玩/v 电话/n ，/w 期间/f 一度/d 靠近/v 一名/mq 身穿/v 低胸/nz 的/ude1 女子/n ，/w 直/d 摸/v 她/rr 大腿/n 聊天/vi 。/w 
不一会/bl ，/w 他/rr 转移/v 目标/n ，/w 瞄准/v 巨/ag 胸/ng 长腿/nz 的/ude1 钟采羲/nr ，/w 先/d 出手/vi 撩拨/v 她/rr 秀发/n ，/w 让/v 她/rr 似/vg 感/vg 不妥/a ，/w 刻意/d 站/vi 起/vf 避开/v ，/w 怎知/nz 富二代/n 继续/v 死缠/nz 聊天/vi ，/w 正当/a 钟采羲/nr 举杯/vi 饮酒/vi 时/ng ，/w 突然/ad 有/vyou “/w 怪手/nz ”/w 伸出/v ，/w 瞬间/n 她/rr 的/ude1 白色/n 洋装/n 被/pbei 掀起/v ，/w 直接/ad 露出/v 红色/n 底裤/nz 。/w 当众/d 走光/nz 的/ude1 钟采羲/nr 吓/v 到/v 愕然/a ，/w 立刻/d 用/p 手/n 拉/v 下/f 裙子/n ，/w 转而/c 伸手/vi 掴/v 向/p 对方/n ，/w 便/d 急忙/d 离开/v 走回/nz 自己/rr [女性/n 朋友/n]/nz 堆/v 。/w 
