核心/n 提示/v ：/w 鄴/nz 中/f 大饥/nz ，/w 人相食/nz ，/w 故/c 赵/nz 时/ng 宫人/n 被/pbei 食/v 略尽/nz 。/w 蒋干遗/nr 侍中/nnt 缪嵩/nr 、/w 詹事/nnt 刘猗/nr 奉表/nz 请降/nz ，/w 且/c 求救/vi 于/p 谢尚/nr 。/w 
本文/r 摘自/v ：/w 《/w 资治通鉴/n 》/w 卷/q 第九十九/m ，/w 作者/nnt ：/w 司马光/nr 等/udeng ，/w 出版/v ：/w [中华/nz 书局/nis]/nt 
甲申/m ，/w 俊/nz 遣/vg 慕容评/nr 及/cc 中尉/nnt 侯龛/nz 帅/ng 精骑/nz [万/d 人/n]/mq 攻/v 鄴/nz 。/w 癸巳/m ，/w 至/p 鄴/nz ，/w 魏/tg 蒋干/nr 及/cc 太子/nnd 智/ng 闭/v 城/n 拒守/nz 。/w 城外/s 皆/d 降/v 于/p 燕/ng ，/w 刘宁/nr 及/cc 弟/n 崇/ag 帅/ng 胡骑/nr 三千/m 奔/v 晋阳/ns 。/w 
秦/tg 以/p 张/q 遇/v 为/p [征/v 东大/n 将军/nnt]/nz 、/w 豫州牧/nz 。/w 
五月/t ，/w 秦主健/nr 攻/v 张琚/nr 于/p 宜/ag 秋/tg ，/w 斩/v 之/uzhi 。/w 
鄴/nz 中/f 大饥/nz ，/w 人相食/nz ，/w 故/c 赵/nz 时/ng 宫人/n 被/pbei 食/v 略尽/nz 。/w 蒋干遗/nr 侍中/nnt 缪嵩/nr 、/w 詹事/nnt 刘猗/nr 奉表/nz 请降/nz ，/w 且/c 求救/vi 于/p 谢尚/nr 。/w 庚寅/m ，/w 燕王俊/nr 遣/vg [广/a 威/ng 将军/nnt]/nz 慕容军/nr 、/w [殿/ng 中/f 将军/nnt]/nz 慕舆根/nr 、/w 右司马/nz 皇甫真/nz 等/udeng 帅/ng 步骑/nz 二万/m 助/v 慕容评/nr 攻/v 鄴/nz 。/w 
辛卯/m ，/w 燕/ng 人/n 斩/v 冉闵/nr 于/p 龙城/ns 。/w 会/v 大旱/n ，/w 蝗/n ，/w 燕王俊/nr 谓/v 闵为祟/nr ，/w 遣使/v 祀/ng 之/uzhi ，/w 谥/vg 曰/vg 悼/vg 武/ag 天王/n 。/w 
初/f ，/w 谢尚/nr 使/v 戴/v 施/vn 据/p 枋头/nz ，/w 施/v 闻/vn 蒋干/nr 求救/vi ，/w 乃/v 自/p 仓/ng 垣/ng 徙/vg 屯/ng 棘津/nz ，/w 止/v 干/v 使者/nnt 求/v 传国玺/nz 。/w 刘猗/nr 使/v 缪嵩/nr 还/d 鄴/nz 白干/v ，/w 干/v 疑/vg 尚/d 不能/v 救/vn ，/w [沈吟/nr 未决/vi]/nz 。/w 六月/t ，/w 施帅/nr 壮士/n [百/m 馀/ng]/mq 人/n 入/v 鄴/nz ，/w 助/v 守/vn [三/m 台/q]/mq ，/w 绐/n 之/uzhi 曰/vg ：/w “/w 今/tg 燕/ng 寇/ng 在/p 外/f ，/w 道路/n 不通/a ，/w 玺/ng 未敢/nz 送/v 也/d 。/w 卿/ng 且/c 出/vf 以/p 付/v 我/rr ，/w 我/rr 当/p 驰/vg 白天/t 子/ng 。/w 天子/nnd 闻玺/nr 在/p 吾/rr 所/usuo ，/w 信/n 卿至诚/nr ，/w 必/d 多发/b 兵粮/nz 以/p 相救/v 饷/n 。/w ”/w 干/v 以为/v 然/rz ，/w 出/vf 玺/ng 付/v 之/uzhi 。/w 施/v 宣言/n 使/v 督护/nz 何融迎/nr 粮/n ，/w 阴令/nz 怀玺/nr 送/v 于/p 枋头/nz 。/w 甲子/m ，/w 蒋干帅/nr 锐卒/nz [五千/m 及/cc]/mq 晋/b 兵/n 出战/v ，/w 慕容评/nr 大/a 破/v 之/uzhi ，/w 斩首/v [四/m 千/m 级/q]/mq ，/w 干/v 脱走/nz 入城/vi 。/w 
