今年/t 春运/n [40/m 天/qt]/mq ，/w [合肥/ns 火车站/n]/nz 预计/v 发送/vn 旅客/n [293/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w [合肥/ns 火车站/n]/nz 副站长/nnt 李传宝/nr 说/v ，/w 节前/f 高峰/n 将/d 出现/v 在/p 1月28日/t 和/cc 29日/t ，/w 当日/t 进出/v 旅客/n 将/d 超过/v [20/m 万/d 人次/qv]/mq ；/w 节/q 后/f 客流/n 将/d 现/tg [两/q 大/a]/mq 高峰/n ，/w 分别为/v 2月4日/t 至/p 8日/t 、/w 2月14日/t 至/p 18日/t 。/w 
“/w 今年/t 合肥站/nz 将/d 开行/v 列车/n [159/m 对/p]/mq ，/w 比/p [去年/t 同期/f]/nz 增加/v [34/m 对/p]/mq ，/w 增/v 开/v 的/ude1 列车/n 多/a 为/p 高铁/nz 和/cc 动车/n ，/w 市民/n 前往/v 广州/ns 、/w 北京/ns 、/w 上海/ns 等/udeng 方向/n 将/d 更/d 方便/a 。/w ”/w 
李传宝/nr 表示/v ，/w 今年/t 火车站/n 还/d 计划/n 在/p [站/vi 前/f 广场/n]/nz 搭建/v [4000/m 平方米/q]/mq 旅客/n 候车/vn 棚/n ，/w 同时/c 搭建/v 一个/mq [800/m 平方米/q]/mq 的/ude1 验证/vn 棚/n 、/w 设置/v [20/m 个/q]/mq 验证/v 验票/v 口/n ，/w 方便/a 旅客/n 检票/v 候车/vn 。/w 记者/nnt 从/p [有关/vn 部门/n]/nz 获悉/v ，/w 预计/v 合肥/ns 公路/n 、/w 铁路/n 、/w 民航/n 和/cc [水路/n 旅客/n 运输/vn]/nz 量/n 将/d 达/v [1640/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 
