图/n 为/p 金鹰/nr 天地/n 的/ude1 效果图/nz 。/w 
1月5日/t 下午/t ，/w 马鞍山/ns 大/a 华/b 广场/n 对面/f ，/w 金鹰/nr [天地/n 广场/n]/nz 项目/n 现场/s ，/w [七/m 座/q]/mq 塔吊/n ，/w 百余/mq 名/q 工人/nnt 紧张/a 施工/vn ，/w 一片/mq 忙碌/a 景象/n 。/w 
“/w 金鹰/nr [天地/n 广场/n]/nz 项目/n 已/d 全面/ad 进入/v 地面/n 施工/vn ，/w 部分/n 已/d 进入/v [三/m 层/qv]/mq 施工/vn 。/w ”/w 据/p [马鞍山/ns 金鹰/nr 天地/n 实业/nis 有限公司/nis]/nt 总经理/nnt 苏涛/nr 介绍/v ，/w 马鞍山/ns 的/ude1 “/w 新街口/ns ”/w 开始/v 进入/v “/w 露脸/vi ”/w 阶段/n ，/w 项目/n 三分之二/m 的/ude1 商铺/n 已/d 找到/v “/w 主人/n ”/w ，/w 计划/n 2014/m 年底/f 开门/vi 迎客/nz 。/w 
[228/m 米/q]/mq 打造/v “/w 皖南/ns [第一/m 高/a]/mq ”/w 
据介绍/nz ，/w 金鹰/nr [天地/n 广场/n]/nz 项目/n [总/b 建筑/n 面积/n]/nz 约/d [32/m ./w 6/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 包括/v 金鹰/nr 百货/n 、/w 购物中心/nis 、/w [五星级/b 酒店/nis]/nz 、/w [甲级/b 写字楼/n]/nz 、/w 影院/nis 、/w [高档/b 住宅/n]/nz 等/udeng 。/w 还包括/nz 商业/n 裙楼/nz ，/w 将/d 建设/vn [11/m 万/d 平方米/q]/mq 的/ude1 [金鹰/nr 百货公司/nis]/nt ，/w 预计/v 于/p 今年/t 年底/f 开业/vi 。/w 
此外/c 还/d 将/d 建设/vn [228/m 米/q]/mq 高/a 的/ude1 双子/n 塔楼/n ，/w 塔楼/n 上半部/n 分/qt 是/vshi 拥有/v [360/m 间/f]/mq 客房/n 的/ude1 [白金/n 五星级/b 酒店/nis]/nz ，/w 预计/v 2016年/t 夏季/t 开业/vi ，/w 塔楼/n 下/f [半/m 部分/n]/mq 为/p [甲级/b 写字楼/n]/nz 。/w 配套/vn 的/ude1 住宅楼/n 预计/v 在/p 2015年/t 完工/vi 。/w 
记者/nnt 在/p 项目/n 现场/s 看到/v ，/w 靠近/v 湖东/ns 路上/s 的/ude1 商业/n 裙房/nz 建设/vn 已/d 进入/v 到/v [第三/m 层/qv]/mq ，/w 紧邻/v 湖南路/ns 附近/f ，/w 半/m 弧形/n [五星级/b 酒店/nis]/nz 及/cc [甲级/b 写字楼/n]/nz 已/d 进入/v 一层/mq 施工/vn ，/w [二者/rzv 之间/f]/nz 的/ude1 大型/b 地下室/n 已完成/v 工程量/n 的/ude1 90%/m 。/w 
据悉/v ，/w 金鹰/nr 天地/n 集/q 众多/a 第一/m 于/p 一身/n ，/w 如/v 这里/rzs 将/d 建成/v 全省/n 最大/gm 的/ude1 、/w [三/m 层/qv]/mq 共计/v [9/m 万/d 平方米/q]/mq 的/ude1 地下室/n ，/w 其/rz 主/ag 塔楼/n 高/a [228/m 米/q]/mq ，/w 将/d 成为/v “/w 皖南/ns [第一/m 高/a]/mq ”/w 等等/udeng 。/w 
2014/m 年底/f “/w 开门/vi 迎客/nz ”/w 
众所周知/vl ，/w 马鞍山/ns 金鹰/nr [天地/n 广场/n]/nz 项目/n 位于/v 湖南路/ns 和/cc 湖/n 东路/n 交汇/v 处/n 团结/v 广场/n 的/ude1 西北角/nz ，/w 紧邻/v [雨山湖/nz 公园/n]/nz ，/w 位于/v 马鞍山/ns 最/d 繁华/a 的/ude1 核心/n 商业区/n 。/w “/w 完工/vi 后/f 的/ude1 金鹰/nr 天地/n 将/d 成为/v 马鞍山/ns 的/ude1 新/a 地标/n 。/w ”/w 苏涛/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 按照/p 计划/n ，/w 新/a 地标/n 揭开/v 面纱/n “/w 大约/d 在/p 冬季/t ”/w 。/w 据/p 透露/v ，/w 目前/t ，/w 该项/r 目的/n 招商/vn 工作/vn 已/d 进入/v 收尾/vn 阶段/n ，/w 三分之二/m 的/ude1 商铺/n 已/d 找到/v “/w 主人/n ”/w 。/w (/w 记者/nnt 刘小庆/nr 通讯员/nnt 李姗姗/nr )/w 
