1月7日/t ，/w 副省长/nnt 谢广祥/nr 在/p 池/ng 调研/v [文化/n 旅游/vn]/nz 和/cc 乡镇/n 综合性/n 文化/n 服务中心/nis 建设/vn 等/udeng 有关/vn 工作/vn 。/w 省政府/n [副/b 秘书长/nnt]/nnt 吴行/nr 、/w 省/n 文化厅/nis 厅长/nnt 袁华/nr 、/w 省/n 旅游局/nis [副/b 巡视员/nnt]/nnt 王靖/nr 随行/vn 。/w 市/n 领导/n 赵馨群/nr 、/w 王贵杰/nr 、/w 桂林/ns 及/cc 市政府/n 秘书长/nnt 程国清/nr 等/udeng 参加/v 调研/vn 。/w 
谢广祥/nr 一行/n 先后/d 前往/v 大/a 愿/v 文化园/n 、/w 杏花村/ns 文化/n 旅游区/n 、/w [青阳县/ns 庙前镇/ns 综合/vn 文化站/nis]/nt 、/w [贵池区/ns 殷汇镇/ns 综合/vn 文化站/nis]/nt [实地/d 调研/vn]/nz ，/w 深入/ad 了解/v 我市/r [文化/n 旅游/vn 产业/n]/nz 发展/vn 和/cc 乡镇/n 综合性/n 文化/n 服务中心/nis 建设/vn 有关/v 情况/n 。/w 座谈会/n 上/f ，/w 调研组/nis 成员/nnt 与/cc [贵池区/ns 政府/nis]/nt 、/w 市直/b [相关/vn 部门/n]/nz 及/cc 部分/n 街道/ns 、/w 文化站/nis 负责人/nnt 围绕/v 文化/n 旅游业/n 发展/vn 和/cc 乡镇/n 综合性/n 文化/n 服务中心/nis 建设/vn 进行/vn 了/ule 交流/vn 发言/vi 。/w 
谢广祥/nr 充分/ad 肯定/v 了/ule 我市/r [文化/n 旅游/vn 产业/n]/nz 发展/vn 和/cc 乡镇/n 综合性/n 文化/n 服务中心/nis 建设/vn 取得/v 的/ude1 成效/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 池州/ns 文化/n 积淀/vn 深厚/a ，/w [旅游/vn 资源/n]/nz 丰富/a ，/w 产业/n 发展/v 亮点/n 纷呈/vi ，/w 发展/v 基础/n 和/cc 环境/n 氛围/n 良好/a 。/w 全市/n [公共/b 文化/n 服务/vn]/nz 基础设施/gi 完善/v 、/w 管理科学/n 规范/v ，/w [群众/n 文化/n]/nz 生活/vn 有/vyou 资金/n 、/w 有/vyou 队伍/n 、/w 有/vyou 活动/vn ，/w 创造/v 了/ule 很多/m 好/a 经验/n 。/w 
谢广祥/nr 指出/v ，/w 发展/v 文化/n 旅游业/n 是/vshi 满足/v [人民/n 群众/n]/nz 多层次/n [精神/n 文化/n]/nz 需求/n 的/ude1 [根本/a 途径/n]/nz 。/w 要/v 进一步/d 增强/v 责任感/n 和/cc 紧迫感/n ，/w 解放思想/vl ，/w 更新/v 观念/n ，/w 促进/v [文化/n 与/cc 旅游/vn]/nz 、/w 体育/n 等/udeng 融合/v 发展/vn 。/w 要/v 积极/ad 抢/v 抓/v 皖南/ns 国际/n [文化/n 旅游/vn]/nz 示范区/n 建设/v 机遇/n ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 池州/ns 文化/n [资源/n 优势/n]/nz ，/w 不断/d 改革创新/v ，/w 坚持/v [文化/n 事业/n]/nz 和/cc [文化/n 产业/n]/nz 并重/vi ，/w 打造/v 一流/b 文化/n 品牌/n ，/w 提升/v 池州/ns 的/ude1 城市/n 知名度/n 和/cc 文化/n 影响力/n ，/w 为/p 皖南/ns 国际/n [文化/n 旅游/vn]/nz 示范区/n 建设/vn 和/cc 美好/a 安徽/ns 建设/vn 作出/v 贡献/n 。/w 谢广祥/nr 强调/v ，/w 基层/n [公共/b 文化/n 服务/vn]/nz 体系/n 建设/vn 要/v 始终/d 坚持/v “/w 因地制宜/vl 、/w [形式/n 多样/a]/nz ”/w 的/ude1 原则/n ，/w 统筹/v 规划/n 、/w 整合/v 资源/n ，/w 避免/v 功能/n 单一/a 、/w 条块分割/vl 、/w 资源/n 分散/a 。/w 要/v 大力/d 推进/vi [公共/b 文化/n 服务/vn]/nz 均等/vi 化/v ，/w 进一步/d 加强/v 领导/n 、/w 完善/v 政策/n 、/w 加大/v 投入/vn 、/w 合理/a 布局/n ，/w 大力/d 实施/v [文化/n 惠民/ns 工程/n]/nz ，/w 不断/d 完善/v 体系/n 建设/vn ，/w 形成/v 政府/nis 主导/n 、/w 各方/r 共建/v 的/ude1 强大/a 合力/n ，/w 进一步/d 发挥/v 教育/vn 人民/n 、/w 引领/v 风尚/n 、/w 服务/v 社会/n 、/w 促进/v 发展/vn 的/ude1 作用/n 。/w 
