这份/r 档案/n 是/vshi １９３８年２月１９日/t 和/cc ２８日/t 由/p 日军/n 华中/ns 派遣/v 宪兵队/n 司令官/nnt 大/a 木/ng 繁/ag 上报/vi 给/p [关东军/nz 司令部/nnt]/nz 的/ude1 [两/q 份/q]/mq 《/w 关于/p 南京/ns 宪兵队/n 辖区/n 内/f 治安/n 恢复/v 状况/n 的/ude1 报告/n 》/w 。/w 
报告/n 中/f 显示/v 了/ule “/w 事变/n 前后/f 的/ude1 人口/n 对比/vn ”/w ：/w “/w 事变/n 前/f ”/w ，/w 南京/ns 人口/n 是/vshi [１００/m 万/d 人/n]/mq （/w 不/d 含/v 下/f 关/n ）/w ，/w 到/v 本/rz 旬/ng （/w ２月２８日/t ）/w ，/w 共计/v 归还/vn （/w 返回/v ）/w 人口/n [３３/m ．/w ５/m 万/d 人/n]/mq ；/w 下/f 关/n 人口/n 是/vshi １３万/m ，/w 后/f 归还/v [１/m 万/d 人/n]/mq 。/w 
[吉林省/ns 档案馆/nit 历史/n 档案/n 管理处/nis]/nt 处长/nnt 赵玉洁/nr 说/v ，/w [南京/ns 大屠杀/n]/nz 发生/v 前后/f ，/w 南京/ns 地区/n 人口/n 减少/v ７０多万/m ，/w 为/p 日军/n 在/p 南京/ns 的/ude1 暴行/n 增添/v 了/ule 新的/a 证据/n 。/w 尽管/c 这/rzv [７０/m 多/a 万/d 人/n]/mq 中/f 不/d 排除/v 有/vyou 一部分/m 逃到/v 了/ule 外地/s ，/w 但/c 大屠杀/n 前后/f 人口/n 差距/n 这么/rz 悬殊/a 让/v 人/n 震惊/v 。/w 日军/n 发动/v [南京/ns 大屠杀/n]/nz 的/ude1 罪行/n 不容置疑/vl 。/w 
１９３７年１２月１３日/t ，/w [侵华/vn 日军/n]/nz 占领/v 南京/ns 。/w 在/p 之后/f 的/ude1 [６/m 个/q]/mq 星期/n 里/f ，/w [日本/ns 军队/n]/nt 使用/v 各种/rz 惨绝人寰/vl 的/ude1 手段/n ，/w 在/p 南京/ns 杀害/v 中国/ns 平民/n 和/cc 被俘/vi 军人/nnt 达/v [３０/m 万/d 人/n]/mq 以上/f 。/w 而/cc 日本/ns 一直/d 有人/r 企图/v 缩小/vn [南京/ns 大屠杀/n]/nz 的/ude1 数字/n ，/w 甚至/d 否认/v 这/rzv 一/m 罪行/n 。/w 
这批/r [日本/ns 关东军/nz]/nz 档案/n 现/tg 保存/v 于/p [吉林省/ns 档案馆/nit]/nt ，/w 共有/v １０万多卷/m （/w 册/q ）/w ，/w 记录/v 了/ule １９３１年/t 至/p １９４５年/t [日本/ns 关东军/nz]/nz 在/p [中国/ns 东北/ns]/nz 统治/v 时期/n 的/ude1 各种/rz 事项/n 。/w 这批/r 档案/n 是/vshi 目前/t 全球/n 仅有/nz 的/ude1 [日本/ns 关东军/nz]/nz 的/ude1 侵华/vn 档案/n ，/w 弥足珍贵/n ，/w 甚至/d 连/ulian 日本/ns 国内/s 都/d 没有/v 。/w 
１９４５年８月１５日/t ，/w 日本/ns 宣布/v 投降/vn 后/f ，/w 日军/n 将/d 这批/r 档案/n 焚烧/v 了/ule 几天/mq ，/w 但/c 没有/v 来得及/v 彻底/ad 焚毁/v ，/w 便/d 将/d 残破/vi 档案/n 埋/v 在/p 地下/s 。/w １９５０年/t 吉林省/ns 在/p [建筑/n 施工/vn]/nz 时/ng 发现/v 了/ule 这批/r 档案/n 。/w 
记述/v [南京/ns 大屠杀/n]/nz 历史/n 这/rzv 是/vshi 1938年2月19日/t 《/w 关于/p 南京/ns 宪兵队/n 辖区/n 内/f 治安/n 恢复/v 状况/n 的/ude1 报告/n 》/w 中/f 显示/v 的/ude1 “/w 事变/n 前后/f 的/ude1 人口/n 对比/vn ”/w （/w 1月7日/t 摄/vg ）/w 。/w 新华社/nt 记者/nnt 王昊飞/nr 摄/vg 
记述/v [南京/ns 大屠杀/n]/nz 历史/n 这/rzv 是/vshi 1938年2月19日/t 《/w 关于/p 南京/ns 宪兵队/n 辖区/n 内/f 治安/n 恢复/v 状况/n 的/ude1 报告/n 》/w [部分/n 内容/n]/nz （/w 1月7日/t 摄/vg ）/w 。/w 新华社/nt 记者/nnt 王昊飞/nr 摄/vg 
