1月6日/t 上午/t ，/w [池州/ns 长江/ns 公路/n 大桥/n]/nz 试桩/nz 工程/n 正式/ad 启动/v ，/w 旨在/v 为/p 今年/t 内/f 开工/vi 建设/vn 奠定/v 基础/n 。/w 
[池州/ns 长江/ns 公路/n 大桥/n]/nz 的/ude1 建设/vn 被/pbei 纳入/v 《/w 安徽省/ns 过/uguo 江/n 通道/n 规划/n 方案/n 》/w 和/cc 《/w 长江/ns 干流/n 桥梁/n (/w 隧道/n )/w 建设/v 规划/n 》/w ，/w 是/vshi 我省/n “/w [四/m 纵/ng]/mq [八/m 横/dg]/mq ”/w 高速公路/n 网/n 中/f “/w 纵/ng 三/m ”/w [济/vg 祁/nz 高速公路/n]/nz (/w 济南/ns —/w 砀山—利辛—桐城—池州—石台—祁门/nrf )/w 的/ude1 跨/v 江/n 关键性/n 工程/n ，/w 估算/v 投资/vn [66/m ./w 13/m 亿元/q]/mq ，/w [建设/vn 周期/n]/nz 为/p 4年/t 。/w 该/rz 大桥/n 起/vf 自/p [安庆市/ns 枞阳县/ns 会/v]/nt 宫/ng ，/w 接/v 规划/n 中/f 的/ude1 北/f [沿江/nz 高速公路/n]/nz ，/w 终/d 至/p 池州市/ns 殷家汇/nr ，/w 接/v 南/b [沿江/nz 高速公路/n]/nz ，/w 项目/n 全长/n [41/m ./w 22/m 公里/q]/mq ，/w 其中/rz 跨/v 江/n 大桥/n 全长/n [10/m ./w 7/m 公里/q]/mq ，/w 按照/p [双向/b 六/m 车道/n]/nz 高速公路/n 标准/n 建设/vn ，/w 两侧/f 接线/vn 按/p 四/m 车道/n 高速公路/n 标准/n 建设/vn ，/w 全线/n [设计/vn 车速/n]/nz [100/m 公里/q]/mq //w 小时/n 。/w （/w 通讯员/nnt 金海礁/nr 记者/nnt 胡旭/nr ）/w 
