1月5日/t ，/w 望江县/ns “/w 名/q 欧/b 地产/n ”/w 杯/ng 首届/b 自行车/n 技能/n 赛/vn 在/p 名/q 欧/b [国际/n 公馆/n]/nz 举行/v ，/w 副县长/nnt 张怡/nr 出席/v 开幕式/n 并/cc 宣布/v 比赛/vn 开幕/vi 。/w 60多名/m [自行车/n 骑行/nz]/nz 爱好者/n 参加/v 了/ule 本届/r 比赛/vn 。/w 
本届/r 比赛/vn 的/ude1 主题/n 是/vshi “/w [低碳/n 行动/vn]/nz 、/w 快乐/a 骑行/nz ”/w ，/w 目的/n 是/vshi 大力/d 倡导/v [绿色/n 出行/vi]/nz 的/ude1 [健康/a 生活/vn 方式/n]/nz 。/w 赛事/n 由/p 望江县/ns 单车/n 俱乐部/nis 主办/v ，/w 安徽/ns 名/q 欧/b 地产/n 有限公司/nis 赞助/v 。/w 比赛/vn 共/d 设/v “/w 自行车/n 慢/a 骑/v ”/w 、/w “/w 自行车/n 绕/v S/x 弯/ng 技巧/n ”/w 和/cc “/w 自行车/n 定/v 车/n 技巧/n ”/w [三/m 个/q]/mq 项目/n 。/w 经过/p 一/m 上午/t 的/ude1 激烈/a 角逐/vn ，/w 各/rz 单项/n 分别/d 决出/v 了/ule 一二/m 三等奖/n 。/w （/w 王翔/nr ）/w 
