讯/ng 在/p 1月7日/t 上午/t 举行/v 的/ude1 [马鞍山市/ns 政协/nis]/nto [九/b 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 第二次/mq 大会/n 上/f ，/w 李影/nr 、/w 刘茹/nr 、/w 章/q 兵/n 等/udeng [57/m 名/q]/mq 市政协/n 委员/nnt 作/v 了/ule 大会/n 发言/vi 或/c [书面/b 发言/vi]/nz ，/w 从/p 不同/a 的/ude1 角度/n 提出/v 了/ule 建议/n 。/w 市委/nis 书记/nnt 张晓麟/nr 、/w 市长/nnt 魏尧/nr 在/p 认真/ad 聆听/v 了/ule 委员/nnt 们/k 的/ude1 发言/vn 后/f ，/w 现场/s 对/p [55/m 名/q]/mq 政协/nis 委员/nnt 的/ude1 发言/vn 材料/n 作出/v 重要/a 批示/n ，/w 要求/n 分管/v 市/n 领导/n 、/w [相关/vn 部门/n]/nz 和/cc 单位/n 认真/ad 阅/vg 研/v 、/w 吸纳/v 。/w 
张晓麟/nr 在/p 李影/nr 委员/nnt 《/w 加强/v 规划/n ，/w 健全/v 机制/n ，/w 大力/d 推进/vi 我市/r 美好/a 乡村/n 建设/vn 》/w 发言/vi 材料/n 上/f 批示/n —/w —/w 金雷/nr 、/w 跃进/v 同志/n ：/w 此/rzs 发言/vi 值得/v 借鉴/vn ，/w 请/v 在/p 工作/vn 中/f 注意/v 吸纳/v 。/w 在/p 王金华/nr 委员/nnt 《/w 加强/v 工作/vn 创新/vi ，/w 持续/vd 推进/vi [项目/n 建设/vn]/nz 提速/vn 增效/v 》/w 的/ude1 发言/vn 材料/n 上/f 批示/n —/w —/w 请/v 王崧/nr 同志/n 重视/v ，/w 安排/v [相关/vn 部门/n]/nz 采纳/v 相关/vn 建议/n ，/w 努力/ad 推进/vi 项目/n 提速/vn 增效/v 。/w 在/p 姚育东/nr 委员/nnt 《/w 关于/p 马鞍山/ns 农业/n 转型/vn 发展/vn 的/ude1 若干/m 思考/vn 与/cc 建议/n 》/w 发言/vi 材料/n 上/f 批示/n —/w —/w 金雷/nr 、/w 跃进/v 同志/n 阅/vg 研/v ：/w 加快/v 转型/vn 发展/vn ，/w 由/p 农业/n 小/a 市/n 向/p 农业/n 强/a 市/n 目标/n 迈进/vi 。/w 在/p 刘鲁舟/nr 委员/nnt 《/w 关于/p 积极/ad 推进/vi [政府/nis 购买/v]/nz [中介/n 服务/vn]/nz 的/ude1 建议/n 》/w 发言/vi 材料/n 上/f 批示/n —/w —/w 王崧/nr 同志/n ，/w 这/rzv 是/vshi 政府/nis 改革/vn 的/ude1 方向/n ，/w 望/v 研/v 并/cc 有/vyou 新/a 作为/p 。/w 在/p 殷守章/nr 委员/nnt 《/w 促进/v 我市/r 民办/b [养老/vn 机构/n]/nz 健康/a 发展/vn 的/ude1 对策/n 与/cc 建议/n 》/w 发言/vi 材料/n 上/f 批示/n —/w —/w 跃进/v ：/w 老龄/b 事业/n 是/vshi 大事/n ，/w 望/v 阅/vg 研/v ，/w 将/d 相关/vn 合理/a 建议/n 纳入/v 老龄/b 事业/n 规划/n 。/w 在/p 刘为洲/nr 委员/nnt 《/w 关于/p 进一步/d 加强/v 我市/r 餐饮/n [食品/n 安全/an 监管/vn]/nz 的/ude1 建议/n 》/w 发言/vi 材料/n 上/f 批示/n —/w —/w 晓/vg 焱/ng 同志/n ：/w [食品/n 安全/an]/nz 事/n 大/a ，/w 望/v 研/v 并/cc 吸纳/v 相关/vn 建议/n 。/w 在/p 刘芳/nr 委员/nnt 《/w 关于/p 加快/v 马鞍山/ns [文化/n 产业/n]/nz 发展/vn 的/ude1 几点/mq 建议/n 》/w 发言/vi 材料/n 上/f 批示/n —/w —/w 红心/n 同志/n 研/v ：/w 抓紧/v 做/v 项目/n 。/w 在/p 熊贤达/nr 委员/nnt 《/w 当前/t 青少年/n [思想/n 道德/n]/nz 问题/n 分析/vn 及/cc 提升/v 路径/n 》/w 发言/vi 材料/n 上/f 批示/n —/w —/w [思想/n 道德/n 教育/vn]/nz 要/v 从/p 小孩/n 抓起/v ，/w 请/v 教育/vn 等/udeng [相关/vn 部门/n]/nz 重视/v 并/cc 有/vyou 具体/a 行动/vn 。/w 在/p 刘杨/nr 委员/nnt 《/w 整合/v [社区/n 管理/vn]/nz 资源/n ，/w 打造/v 和谐/a 文明/n 马鞍山/ns 》/w 发言/vi 材料/n 上/f 批示/n —/w —/w 隆/ag 山/n ：/w [社区/n 管理/vn]/nz 非同小可/vl ，/w 望/v 重视/vn 并/cc 吸纳/v 合理/a 建议/n 。/w 在/p 潘欣/nr 委员/nnt 《/w 让/v 马鞍山市/ns 的/ude1 天/qt 更/d 蓝/a 、/w 山/n 更/d 青/a 、/w 水/n 更/d 绿/a —/w —/w 关于/p 综合治理/vl 改善/v 马鞍山/ns 环境/n 的/ude1 思考/vn 及/cc 建议/n 》/w 发言/vi 材料/n 上/f 批示/n —/w —/w 隆/ag 山/n 同志/n 研/v ，/w 生态/n 是/vshi 未来/t [城市/n 竞争力/n]/nz ，/w 要/v 下定决心/vl 强力/n 治污/vn 。/w 在/p 张晓华/nr 委员/nnt 《/w 努力/ad 把/pba 我市/r 打造/v 成/v “/w 面向/v 长/a 三角/n 、/w 辐射/v 全国/n 的/ude1 运动/vn 健康/a [休闲/vn 旅游/vn]/nz 中心/nis ”/w 》/w 发言/vi 材料/n 上/f 批示/n —/w —/w 隆/ag 山/n 同志/n 重视/v ：/w 当务之急/n 是/vshi 要/v 做/v 项目/n ，/w [文化/n 旅游/vn]/nz 要/v 融合/vn 发展/vn 。/w 
魏尧/nr 在/p 章欣荣/nr 委员/nnt 《/w 加强/v [村/n 卫生室/nis]/nz 建设/vn ，/w 推进/vi 我市/r 农村/n [医疗/n 卫生/an]/nz 工作/vn 》/w 发言/vi 材料/n 上/f 批示/n —/w —/w 请/v [市/n 卫生局/nis]/nz 认真/ad 研究/vn ，/w 切实/ad 改进/v ，/w 提升/v 我市/r 农村/n [医疗/n 卫生/an]/nz 工作/vn 。/w 在/p 储向峰/nz 委员/nnt 《/w 促进/v 科技/n 与/cc 金融/n 结合/v ，/w 推动/v 我市/r 园区/n 实现/v 转型/vn 发展/vn 》/w 发言/vi 材料/n 上/f 批示/n —/w —/w 促进/v 科技/n 与/cc 金融/n 结合/v ，/w 推动/v 园区/n 转型/vn 升级/vi ，/w 是/vshi 我市/r 的/ude1 重要/a 任务/n 。/w 储向峰/nz 委员/nnt 分析/vn 透彻/a ，/w 所/usuo 提/v 的/ude1 建议/n 针对性/n 很强/d ，/w 请/v [市/n 科技局/nis]/nt 、/w 金融办/nis 认真/ad 研究/vn 并/cc 注重/v 吸纳/v 。/w 在/p 王宗好/nr 委员/nnt 《/w 抢/v 抓/v 机遇/n ，/w 破解/v 难题/n ，/w 推动/v [民营/b 经济/n]/nz 大/a 发展/vn 》/w 的/ude1 发言/vn 材料/n 上/f 批示/n —/w —/w 推动/v [民营/b 经济/n]/nz 大/a 发展/v 意义/n 重大/a 。/w 王宗好/nr 委员/nnt 分析/vn 出/vf 的/ude1 问题/n 针对性/n 强/a ，/w 所/usuo 提/v 对策/n 建议/n 很/d 有/vyou 参考/v 价值/n ，/w 请/v [市/n 经/p 信委/nis]/nt 认真/ad 研究/vn 并/cc 注意/v 在/p 工作/vn 中/f 吸纳/v 。/w 在/p 童祖鸣/nr 委员/nnt 《/w [优先/vd 发展/vn]/nz 公交/b ，/w 倡导/v [绿色/n 出行/vi]/nz 》/w 发言/vi 材料/n 上/f 批示/n —/w —/w [优先/vd 发展/vn]/nz 公交/b ，/w 倡导/v [绿色/n 出行/vi]/nz ，/w 既是/c 重要/a 理念/n ，/w 又是/c 政府/nis 的/ude1 重要/a 职责/n 。/w 童祖鸣/nr 委员/nnt 的/ude1 建议/n 很/d 有价值/nz ，/w 针对性/n 、/w 操作性/n 也/d 很强/d ，/w 请/v 市/n 国资委/nz 、/w 交运/nz 局/n 、/w 城/n 发/v 集团/nis 阅/vg 研/v ，/w 并/cc 认真/ad 借鉴/v 吸纳/v ，/w 把/pba 我市/r 的/ude1 公交/b 事业/n 发展/vn 好/a 。/w 在/p 江龙剑/nr 委员/nnt 《/w 如何/ryv [充分/ad 发挥/v]/nz 科技/n 资源/n 在/p 我市/r 经济发展/v 中/f 的/ude1 创新/vn 驱动/v 作用/n 》/w 发言/vi 材料/n 上/f 批示/n —/w —/w 科技/n 是/vshi [第一/m 生产力/n]/nz ，/w 发挥/v 科技/n 资源/n 在/p 我市/r 经济发展/v 中/f 的/ude1 创新/vn 驱动/v 作用/n 意义/n 重大/a 。/w 江龙剑/nr 委员/nnt 分析/vn 透彻/a ，/w 所/usuo 提/v 的/ude1 对策/n 与/cc 措施/n 很/d 有价值/nz ，/w 请/v 晓/vg 平/v 同志/n 阅/vg 研/v ，/w 请/v [市/n 科技局/nis]/nt 、/w 发改委/nis 、/w 经/p 信委/nis 、/w 金融办/nis 、/w 财政局/nis [负责/v 同志/n]/nz 阅/vg 研/v 并/cc 注重/v 吸纳/v ，/w 促进/v 我们/rr 的/ude1 工作/vn 。/w 据悉/v ，/w 魏尧/nr 在/p 会/v 后/f 专门/d 给/p 市政府/n 办/v 作/v 了/ule 批示/n ，/w 指出/v 委员/nnt 们/k 的/ude1 发言/vn 质量/n 高/a ，/w 对/p 改进/v 政府/nis 及其/cc 部门/n 的/ude1 工作/vn 有/vyou 好处/n 、/w 有/vyou 帮助/v 。/w 请/v 市政府/n 办/v 对/p [57/m 位/q]/mq 委员/nnt 的/ude1 发言/vn 材料/n 逐一/d 梳理/v ，/w 交/v 分管/vn 副市长/nnt 看/v ，/w [相关/vn 部门/n]/nz 逐项/vd 研究/vn ，/w 并/cc 在/p [实际/n 工作/vn]/nz 中/f 吸纳/v 合理/a 建议/n 、/w 意见/n 。/w (/w “/w 两会/n ”/w 报道组/nis )/w 
