不少/m 市民/n 戴着/v 口罩/n 应对/v 霾/n 。/w 
不少/m 市民/n 戴着/v 口罩/n 应对/v 霾/n 。/w 
不少/m 市民/n 戴着/v 口罩/n 应对/v 霾/n 。/w 
不少/m 市民/n 戴着/v 口罩/n 应对/v 霾/n 。/w 
不少/m 市民/n 戴着/v 口罩/n 应对/v 霾/n 。/w 
不少/m 市民/n 戴着/v 口罩/n 应对/v 霾/n 。/w 
不少/m 市民/n 戴着/v 口罩/n 应对/v 霾/n 。/w 
不少/m 市民/n 戴着/v 口罩/n 应对/v 霾/n 。/w 
灰霾/nz 中/f 毽子/n 照/v 踢/v ，/w 医生/nnt 提醒/v 这样/rzv 不利于/v 健康/a 。/w 
坚持/v 晨练/vn 的/ude1 市民/n 。/w 
广州/ns 首次/m 因/p [空气/n 污染/vn]/nz 叫停/nz 中小学/n [课外/b 活动/vn]/nz 如果/c 再/d 严重/a 可能会/nz 停课/vi 
昨日/t ，/w 广州/ns 的/ude1 多个/mq 校园/n 里/f 响起/v 了/ule “/w 大/a 课间/t ”/w 的/ude1 音乐声/n ，/w 却/d 不见/v 学生/nnt 。/w 这/rzv 都/d 是/vshi [空气/n 污染/vn]/nz 惹/v 的/ude1 祸/n 。/w 7日/t 凌晨/t ，/w [广州市/ns 教育局/nis]/nto 发出通知/v ：/w “/w 由于/p 广州市/ns 启动/v 环境/n 空气/n 重/a 污染/v [二级/b 应急/vn 响应/v]/nz ，/w 全市/n 各/rz 中小学/n 、/w 幼儿园/nis 、/w 托儿所/nis 停止/v 一切/rz [户外/s 活动/vn]/nz ，/w 一律/d 在/p 室内/s 组织/n 学生/nnt 学习/v ，/w 应急/vn 响应/v 解除/vn 时间/n 将/d 根据/p 环境/n [空气/n 质量/n]/nz 情况/n 决定/v 并/cc 及时/ad 发布/v 。/w ”/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 因/p [空气/n 污染/vn]/nz 而/cc 叫停/nz 学生/nnt [户外/s 活动/vn]/nz ，/w 在/p 广州/ns 尚属/nz 首次/m 。/w 
多/a 所/usuo 学校/nis 停止/v [户外/s 活动/vn]/nz 
记者/nnt 采访/v 了解到/v ，/w 在/p 接到/v [广州市/ns 教育局/nis]/nto 下发/v 的/ude1 通知/n 后/f ，/w 广州市/ns 多家/mq 幼儿园/nis 都/d 停止/v 了/ule [户外/s 活动/vn]/nz 。/w [广州/ns 瑞/b 兴/v 纸/n 行/ng 幼儿园/nis]/nt [行政/n 总监/nnt]/nnt 梁艳清/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 幼儿园/nis 是/vshi 在/p 昨日/t 上午/t 8时/t 左右/f 接到/v 教育局/nis 应急/vn 响应/v 通知/n 的/ude1 ，/w 在/p 梁艳清/nr 的/ude1 印象/n 中/f ，/w 市教育局/nis 因为/c [空气/n 污染/vn]/nz 而/cc 下发/v 应急/vn 通知/n ，/w 要求/n 停止/v [户外/s 活动/vn]/nz 的/ude1 情况/n ，/w 近年来/dl 还是/c 第一次/mq 。/w 
记者/nnt 从/p 金沙洲/nr 、/w 滨江/nz 东/f 及/cc 东山/ns 口/n 一带/n 的/ude1 幼儿园/nis 了解到/v ，/w 绝大多数/m 幼儿园/nis 都/d 停止/v 了/ule [户外/s 活动/vn]/nz 。/w 
记者/nnt 在/p 采访/v 中/f 也/d 发现/v ，/w 少数/m 省属/b 幼儿园/nis 在/p 昨日/t 上午/t 并未/d 停止/v [户外/s 活动/vn]/nz 。/w 家长/n 邓/nz 女士/n 说/v ，/w 她/rr 从/p 网上/s 得知/v 污染/vn 信息/n 后/f ，/w 马上/d 致电/v 老师/nnt ，/w 建议/n 停止/v [户外/s 活动/vn]/nz 。/w 但/c 老师/nnt 的/ude1 回答/vn 是/vshi ，/w 幼儿园/nis 没有/v 接到/v 通知/n ，/w 她/rr 不/d 敢/v 贸然/d 做/v 决定/vn 改变/v 正常/a [教学/vn 秩序/n]/nz 。/w 无奈/d 之下/f ，/w 邓/nz 女士/n 只好/d 对/p 老师/nnt 说/v ：/w “/w 我/rr 儿子/n 书包/n 里/f 有/vyou 口罩/n ，/w 如果/c 进行/vn [户外/s 活动/vn]/nz ，/w 麻烦/an 帮/v 他/rr 戴/v 上/f 。/w ”/w 上午/t [9/m :/w 30/m 左右/f]/mq ，/w 邓/nz 女士/n 到/v 幼儿园/nis 查看/v ，/w 发现/v 孩子们/nz 正在/d 进行/vn [户外/s 活动/vn]/nz ，/w 儿子/n 也/d 并/cc 没有/v 戴/v 口罩/n 。/w “/w 下午/t 幼儿园/nis 取消/v 了/ule [户外/s 活动/vn]/nz 。/w ”/w 邓/nz 女士/n 说/v 。/w 
[大/a 南路/n 小学/nis]/nts 和/cc [回民/n 小学/nis]/nts 吉祥路/nr 校区/n 的/ude1 学生/nnt 们/k 表示/v ，/w 昨日/t 上午/t 的/ude1 课间操/n 安排/v 和/cc 平时/t 一样/uyy ，/w 并/cc 没有/v 因为/c [雾霾/nz 天气/n]/nz 而/cc 终止/v 。/w 各年级/nz 的/ude1 体育课/n 也/d 没有/v 受到影响/v ，/w 照常/vd 进行/vn 。/w 
[天河区/ns 华阳/ns 小学/nis]/nt 副校长/nnt 江赵梅/nr 介绍/v ，/w 学校/nis 停止/v 了/ule 户外/s 的/ude1 大/a 课间/t 活动/vn 。/w 在/p [广州市/ns 第/m 十三/m 中学/nis]/nts 初中部/nz ，/w 学生/nnt 们/k 反映/v ，/w 这/rzv 几天/mq 由于/p 正在/d 进行/vn 初中/nis [一/d 二/m 年级/n]/mq 的/ude1 [期末/t 考试/vn]/nz ，/w 课间操/n 和/cc 体育课/n 已经/d 全部/m 停止/v 了/ule 。/w 
此类/r [应急/vn 预案/n]/nz 将/d 机制/n 化/v 
教育/v 部门/n 统一/v 通知/n 各/rz 教学/vn 单位/n ，/w 要求/n 对/p [空气/n 污染/vn]/nz 做出/v 反应/vn 措施/n ，/w 这次/r 算是/v “/w 头/n 一回/mq ”/w 。/w [广州市/ns 教育局/nis]/nto 安保处/nz 调研员/nnt 庄金兴/nr 介绍/v ，/w 前天/n ，/w [广州市/ns 政府/nis]/nto 连夜/d 开会/vi 研判/nz [空气/n 污染/vn]/nz [应急/vn 预案/n]/nz ，/w 教育局/nis 是/vshi 昨日/t 零点/n 左右/f 收到/v 通知/n 的/ude1 。/w 市教育局/nis 马上/d 通过/p 官方/n 微博/n 、/w 微信/nz 、/w 校讯通/nz 等/udeng 平台/n 发送/v 给/p 公众/n 和/cc 各/rz 教学/vn 单位/n 。/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 由于/p 是/vshi 第一次/mq ，/w 有些/rz 教学/vn 单位/n 未能/v 及时/ad 在/p 昨日/t 上午/t 收到/v 和/cc 执行/v 通知/n 。/w 
庄金兴/nr 表示/v ，/w 今后/t 估计/v 此类/r [空气/n 污染/vn]/nz 的/ude1 [应急/vn 预案/n]/nz 将/d 形成/v 机制/n 。/w 现在/t 是/vshi 空气/n 重/a 污染/v [二级/b 应急/vn 响应/v]/nz ，/w 规定/n 是/vshi 停止/v 一切/rz [户外/s 活动/vn]/nz ；/w 而/cc 如果/c 是/vshi 空气/n 重/a 污染/vn 上升/vi 一级/b ，/w 那/rzv 可能/v 就/d 会/v 采取/v 停课/vi 的/ude1 [应急/vn 预案/n]/nz 了/ule 。/w 
一位/mq 不/d 愿意/v 透露/v 姓名/n 的/ude1 幼儿园/nis 老师/nnt 说/v ，/w 此前/t 也/d 有/vyou 过/uguo 灰霾/nz 比较/d 严重/a 的/ude1 时候/n ，/w 幼儿园/nis 也/d 曾经/d 考虑过/nz 要/v 不要/d 停止/v [户外/s 活动/vn]/nz 。/w 但/c 由于/p 这/rzv 只是/d 老师/nnt 们/k 的/ude1 感觉/n ，/w 并/cc 没有/v 接到/v [有关/vn 部门/n]/nz 正式/ad 通知/n ，/w 家长/n 们/k 的/ude1 意见/n 也/d 无法/v 达成/vn 统一/vn ，/w 最终/d 还是/c 正常/a 地/ude2 让/v 孩子/n 在/p 户外/s 玩耍/vi 做操/vi 。/w 她/rr 希望/v ，/w 未来/t 气象/n 、/w 环保/n 以及/cc 教育/v 部门/n 能够/v 像/v 这次/r 一样/uyy ，/w 及时/ad 给予/vn 指引/vn 。/w 
网友/n [苦/a 中/f 作乐/vi]/nz 对比/v 口味/n 
北京/ns 霾/n ：/w 醇厚/a 
上海/ns 霾/n ：/w 小资/nrf 
广州/ns 霾/n ：/w 清淡/a 
本报讯/nz （/w 记者/nnt 刘鹏飞/nr ）/w 雾霾/nz 频繁/a 的/ude1 来袭/nz ，/w 使得/vi 市民/n 的/ude1 生活/vn 受到/v 了/ule 严重/a 的/ude1 影响/vn 。/w 经历/n 得/ude3 多/a 了/ule ，/w 开始/v 有/vyou 市民/n [苦/a 中/f 作乐/vi]/nz ，/w 开始/v 比较/d 起/vf 各地/rzs 雾霾/nz 的/ude1 异同/n 来/vf 。/w 最近/t 一则/c 形容/v 北京/ns 和/cc 上海/ns 雾霾/nz 的/ude1 段子/n 不胫而走/vl ：/w “/w 上海/ns 的/ude1 雾霾/nz 终究/d 跟/p 北京/ns 有些/rz 区别/n ，/w 上海/ns 的/ude1 口感/n 虽然/c 层次感/n 强/a ，/w 但/c 缺少/v 北京/ns 那种/r 扑面而来/vl 的/ude1 气势/n ，/w 而且/c 少/a 了/ule 那么/c 点/qt 老/a 灰/ag 的/ude1 醇厚/a 。/w 上海/ns 的/ude1 PM2/x ./w 5/m 虽然/c 在/p 气场/nz 上/f 小/a 了/ule 一圈/mq ，/w 却/d 多/a 了/ule 些/q 小资/nrf 的/ude1 味道/n ，/w 同样/d 是/vshi PM2/x ./w 5/m ，/w 北京/ns 的/ude1 更/d 接近/v PM3/x ，/w 上海/ns 更/d 接近/v PM2/x 。/w 硬要/nz 说/v 的话/udh ，/w 一个/mq 带有/v 铜/n 锅/n 涮/v 肉/n 的/ude1 酣畅/a 感/vg ，/w 一个/mq 带有/v [猫屎/nz 咖啡/nf]/nz 的/ude1 细腻/a 和/cc 情趣/n 。/w ”/w 在/p 感叹/v 网友/n 才华/n 的/ude1 同时/c ，/w 我们/rr 是不是/v 也/d 想/v 知道/v 广州/ns 的/ude1 雾霾/nz 和/cc 北京/ns 的/ude1 雾霾/nz 有/vyou 什么样/ryv 的/ude1 区别/n ，/w 广州/ns 的/ude1 PM2/x ./w 5/m 的/ude1 味道/n 是不是/v 带有/v 粤菜/nf 似/vg 的/ude1 精细/a 和/cc 小/a 清新/a ？/w 我们/rr 来/vf 看看/v 环保/n 监测/v 数据/n 能/v 给/p 我们/rr 找到/v 什么样/ryv 的/ude1 答案/n ？/w 
记者/nnt 根据/p [中国/ns 环境/n 监测/vn 总站/nis]/nt 发布/v 的/ude1 2013/m 年度/n 的/ude1 数据/n ，/w 通过/p 对比/v 京津冀/nz 、/w 长/a 三角/n 、/w 珠三角/nz PM10/x 、/w SO2/x 、/w NO2/x 月/n 平均/a 浓度/n ，/w 发现/v [京津冀/nz 地区/n]/nz 的/ude1 PM10/x 、/w SO2/x 、/w NO2/x 都/d 要/v 大于/v 长/a 三角/n 和/cc 珠三角/nz 两个/mq 地区/n ，/w 其中/rz PM10/x 的/ude1 含量/n 要/v 远远/d 高于/v 其他/rzv 两个/mq 地区/n 。/w 同样/d 受/v 整个/b [京津冀/nz 地区/n]/nz 的/ude1 影响/vn ，/w 北京/ns 的/ude1 PM10/x 总体/n 上/f 要/v 高于/v 上海/ns 、/w 广州/ns 两地/n 。/w 广州/ns 的/ude1 SO2/x 要/v 高于/v 北京/ns 、/w 上海/ns 等/udeng 地/ude2 。/w 
对比/v 京津冀/nz 、/w 长/a 三角/n 、/w 珠三角/nz 6月/t ~/w 10月/t [空气/n 主要/b 污染物/n]/nz 可/v 发现/vn ，/w 珠三角/nz 地区/n [空气/n 主要/b 污染物/n]/nz 是/vshi 臭氧/n 。/w 进一步/d 观察/v 数据/n 可以/v 发现/vn ，/w 广州/ns 7~11/m 月/n NO2/x 的/ude1 月/n 均/d 浓度/n 值/n 与/cc PM2/x ./w 5月/t 均/d 浓度/n 值/n 旗鼓相当/vl 。/w 由于/p NO2/x 在/p 臭氧/n 形成/v 过程/n 中/f 起着/v [重要/a 作用/n]/nz ，/w 这/rzv 是否/v 说明/vn 广州/ns 的/ude1 臭氧/n 问题/n 比较/d 突出/a ？/w 
中山大学/ntu [博士生/nnt 导师/nnt]/nnt 、/w [中国/ns 气象局/nis]/nto 二级/b 研究员/nnt 吴兑/nr 认为/v ：/w “/w 广州/ns 经/p 多年/mq 防/v 控/vn ，/w [空气/n 污染/vn]/nz 得到/v 一定/b 控制/vn ，/w PM2/x ./w 5/m 污染/vn 已/d 步/qv 过/uguo 拐点/gm ，/w 近年来/dl 持续/vd 下降/vi ，/w 总体/n 污染/v 水平/n 比/p 京津冀/nz 、/w 长/a 三角/n 城市/n 低/a ，/w 但/c 2012年/t 广州/ns PM2/x ./w 5/m 仍/d 未/d 达到/v 新/a 环境/n [空气/n 质量/n]/nz 二级/b 标准/n ，/w 臭氧/n 问题/n 更/d 突出/a 。/w ”/w 
北京/ns 、/w 上海/ns 和/cc 广州/ns 的/ude1 PM2/x ./w 5/m 到底/d 有/vyou 何/ry 区别/n 呢/y ？/w 会/v 不会/v 如/v 网友/n 说/v 的/ude1 “/w 铜/n 锅/n 涮/v 肉/n ”/w 、/w “/w [猫屎/nz 咖啡/nf]/nz ”/w 、/w 粤菜/nf 的/ude1 小/a 清新/a 那样/rzv 呢/y ？/w 对此/d ，/w 吴兑/nr 表示/v ，/w 如果/c 非得/d 要/v 从/p 主观/a 感受/v 上/f 区分/v 的话/udh ，/w 按/p 粗细/n 划分/v 可能/v 较/d 合理/a 吧/y 。/w 由于/p 北京/ns 的/ude1 粗/a 粒子/n 比较/d 多/a ，/w 所以/c 和/cc 上海/ns 、/w 广州/ns 相比/vi ，/w 他/rr 的/ude1 风格/n 会/v 像/v 北方/s 菜系/n 粗/a 狂/dg 些/q 。/w 而/cc 上海/ns 的/ude1 细粒子/nz 占/v 比/p 要/v 比/p 北京/ns 高/a 10%~20%/m ，/w 所以/c 会/v 像/v 上海菜/nf 式/k 那样/rzv 精细/a 些/q 。/w 而/cc 广州/ns 的/ude1 细粒子/nz 含量比/nz 上海/ns 的/ude1 更高/d ，/w 所以/c 在/p 广州/ns 它/rr 又/d 会/v 像/v 粤菜/nf 那样/rzv 精细/a 和/cc 细腻/a 。/w 至于/p 大家/rr 呼吸/v 时/ng 的/ude1 感觉/n 到底/d 怎么样/ryv ，/w 那/rzv 就/d 仁者见仁/n ，/w 智者见智/vl 了/ule 。/w 
口罩/n 挡/v 不住/d 
灰霾/nz 入/v 肺/n 去/vf 
灰霾/nz 以/p [细/a 颗粒物/n]/nz (/w 主要/b 是/vshi PM10/x 和/cc PM2/x ./w 5/m )/w 为/p 载体/n ，/w 颗粒物/n 的/ude1 粒径/nz 决定/v 其/rz 进入/v 呼吸道/n 的/ude1 部位/n 及/cc 沉积/v 量/n ：/w 大于/v [10/m 微米/q]/mq 的/ude1 颗粒物/n 被/pbei 鼻/ng 和/cc 呼吸道/n 黏液/n 排除/v ；/w [10/m 微米/q]/mq 以下/f 的/ude1 颗粒物/n 可/v 进入/v 鼻腔/n ；/w [7/m 微米/q]/mq 以下/f 的/ude1 颗粒物/n 可/v 进入/v 咽喉/n ；/w 小于/v [2/m ./w 5/m 微米/q]/mq 的/ude1 颗粒物/n (/w 即/v PM2/x ./w 5/m )/w 则/d 可/v 深/a 达/v 肺泡/n 并/cc 沉积/v ，/w 进入/v [血液/n 循环/vn]/nz ，/w 导致/v 与/cc [心肺/nz 功能/n]/nz 障碍/n 有关/vn 的/ude1 疾病/n 。/w 
[南方/s 医科/n 大学/nis 珠江/ns 医院/nis 儿科/nit]/nt 中心/nis 主任/nnt 王斌/nr 教授/nnt 介绍/v ，/w “/w 戴/v 口罩/n 可以/v 防止/v 部分/n 灰尘/n 进入/v 鼻腔/n ，/w 起/vf 一定/b 保护/v 作用/n 。/w 但/c 对/p PM2/x ./w 5/m ，/w 即使/c 专业/n [医用/b 口罩/n]/nz 的/ude1 抵御/vn 能力/n 也/d 有限/a 。/w ”/w 因为/c ，/w 专业/n 的/ude1 口罩/n 主要/b 针对/p 还是/c PM3/x 以上/f 的/ude1 [可/v 吸入/v 颗粒物/n]/nz ，/w 对/p PM2/x ./w [5/m 以下/f]/mq 的/ude1 [可/v 吸入/v 颗粒物/n]/nz 抵御/v 能力/n 不/d 强/a 。/w 
（/w [信息/n 时报/n]/nz ）/w 
“/w 十大/mq 不/d 靠谱/nz ”/w 
记者/nnt [昨日/t 下午/t]/nz 在/p 阅/vg 江/n 路上/s 看到/v ，/w 一位/mq 胡姓/nz 车主/n 正在/d 江边/d 兜风/v ，/w 两边/f 窗户/n 大/a 开/v ，/w 车顶/n 上/f 虽然/c 没有/v 蓝天/n ，/w 胡先生/nr 还是/c 把/pba 天窗/n 也/d 打开/v 了/ule ，/w 将/d 音响/n 开/v 到/v 最大/gm ，/w 一手/d 握着/v 方向盘/n ，/w 一手/d 抽烟/vi ，/w 悠然自得/al 。/w 
2/m ./w 持之以恒/vl 去/vf 晨练/vi 
3/m ./w 专挑/nz 灰霾/nz 天/qt 洗车/vn 
4/m ./w 给/p 宝宝/n 戴/v 口罩/n 出来/vf 玩/v 
5/m ./w 拼命/d 吃肉/vi 增强/v 抵抗力/n 
6/m ./w 坚持/v 跑步/vi 
7/m ./w 到处/d 捕捉/v 地标/n 对比/vn 污染/vn 
8/m ./w 趁着/p 灰霾/nz 天/qt 看/v 另类/nz 风景/n 
灰霾/nz 天/qt 空气/n 比较/d 差/a ，/w 但/c 笼罩/v 在/p 广州/ns 城/n 上/f ，/w 正如/v 雾/n 天/qt 一样/uyy 。/w 记者/nnt 采访/v 中/f 发现/v ，/w 还有/v 一些/mq 市民/n 特意/d 选/v 在/p 灰霾/nz 天/qt 出来/vf 到处/d 逛/v ，/w 看/v 另类/nz 风景/n 。/w 
9/m ./w 为/p 呼吸/v [新鲜/a 空气/n]/nz 而/cc 登高/vi 。/w 
[八/m 成/v]/mq 老人/n “/w 霾/n 头/n ”/w 运动/vn 
本报讯/nz （/w 记者/nnt 方晴/nr 、/w 全/a 杰/ag ）/w 广州/ns 于/p 昨天/t 早上/t 6时/t 启动/v 环境/n 空气/n 重/a 污染/v [二级/b 应急/vn 响应/v]/nz 。/w 但/c 记者/nnt 昨日/t 访问/vn [60/m 位/q]/mq 长者/n 和/cc 年轻/a 白领/b ，/w 发现/v 八/m 成长/vi 者/k 对此/d 毫不/d 知情/vi ，/w 照常/vd 早起/vi 晨/tg 运/v 爬山/vn ；/w 近/a [五/m 成/v]/mq 年轻/a 白领/b 获悉/v 应急/vn 响应/v 并/cc 计划/n 购买/v 口罩/n ，/w 但/c 只有/c [两/q 成/v]/mq 不到/v 了解/vn 当中/f 内容/n 。/w [白云山/nz 风景区/n]/nz 、/w [越秀/nz 公园/n]/nz 、/w [流花湖/nz 公园/n]/nz 、/w [流溪河/nz 国家/n 森林/n 公园/n]/nz 等/udeng 多个/mq 公园/n 负责人/nnt 反映/v ，/w 昨日/t 的/ude1 客流量/n 没有/v 明显/a 变化/vn ，/w 早晨/t 时段/n 的/ude1 客流量/n 也/d 与/cc 平/v 日/b 基本/a 持平/vi 。/w 
不少/m 老人/n 把/pba 灰霾/nz 当/p 水雾/nz 
“/w 我/rr 看/v 灰蒙蒙/z 的/ude1 ，/w 还/d 以为/v 是/vshi 水雾/nz 。/w ”/w 昨日/t 清晨/t ，/w 独居/v 在/p 天河/n [广/a 氮/n 社区/n]/ns 的/ude1 杨/ng 奶奶/n 和/cc 社区/n 里/f 近/a 百个/q 老人/n ，/w 照常/vd 在/p 广场/n 和/cc 俱乐部/nis 跑步/vi 、/w 跳舞/vi 、/w 踢毽子/nz ，/w [不少/m 人/n]/mq 对/p 已/d 启动/v 的/ude1 环境/n 空气/n 重/a 污染/v [二级/b 应急/vn 响应/v]/nz 和/cc 健康/a 指引/vn 毫不/d 知情/vi 。/w 
居委会/nis 和/cc 家庭/n 综合/v 服务中心/nis 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 昨日/t 上午/t 已/d 在/p 社区/n 显眼/a 处/n 张贴/v 了/ule 告示/n ，/w 中午/t 将近/d 12点时/t 也/d 通过/p 喇叭/n [3/m 次/qv]/mq 广播/vn ，/w 但/c 只有/c 少数/m 居民/n 听到/v 。/w 大部分/n 长者/n 表示/v 因为/c 视力/n 不/d 佳/a 很少/ad 看/v 公告/n ，/w 而且/c 爬/v 白云山/nz 的/ude1 老人/n [5/m 点/qt]/mq 半/m 出门/vi 、/w 晨/tg 运/v 的/ude1 [7/m 点/qt]/mq 出门/vi ，/w 听到/v 消息/n 时/ng 已经/d 接近/v 中午/t 了/ule ，/w 他们/rr 希望/v 居委会/nis 能/v 增加/vn 健康/a 指引/vn 的/ude1 宣传/vn 。/w 
记者/nnt 通过/p 上门/vi 和/cc 街访/nz 询问/v 了/ule [广/a 氮/n 社区/n]/ns 周边/n 的/ude1 [30/m 位/q]/mq 长者/n ，/w 发现/v 八/m 成人/n 到/v 下午/t 仍/d 不/d 清楚/a [二级/b 应急/vn 响应/v]/nz ，/w 两/m 成人/n 通过/p 报纸/n 和/cc 电视/n 知情/vi 。/w 每天/r 早上/t [7/m 点/qt]/mq 到/v [8/m 点/qt]/mq 半/m 在/p 广场/n 跳舞/vi 的/ude1 冯婆婆/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 她/rr 不/d 知道/v 应急/vn 响应/v ，/w 但/c 发现/v 近日/t 晨/tg 运/v 老人/n 确实/ad 少/a 了/ule 一些/mq ，/w 大多/d 是/vshi [70/m 岁/qt]/mq 以上/f 的/ude1 老人/n 。/w 像/v 她/rr [60/m 岁/qt]/mq 左右/f 的/ude1 因为/c 没有/v 感觉/n 不适/a ，/w 打算/v 照常/vd 运动/vn 。/w “/w 习惯/n 每天/r 运动/vn 了/ule ，/w 很难/d 改/v 。/w ”/w [三/m 成/v]/mq 有/vyou 晨/tg 运/v 习惯/n 的/ude1 长者/n 跟/p 她/rr 有/vyou 一样/uyy 的/ude1 想法/n 。/w 
近/a 半/m 白领/b 知/v 霾/n 的/ude1 利害/n 
记者/nnt 随后/d 通过/p 电话/n 和/cc 网络/n 采访/v [30/m 位/q]/mq [30/m 岁/qt]/mq 以下/f 的/ude1 年轻/a 白领/b ，/w 由于/p 信息/n 渠道/n 多/a ，/w 近/a [五/m 成/v]/mq 年轻/a 白领/b 获悉/v 应急/vn 响应/v 并/cc 计划/n 购买/v 口罩/n ，/w 但/c 只有/c [两/q 成/v]/mq 不到/v 了解/vn 当中/f 内容/n 。/w 有/vyou [户外/s 运动/vn]/nz 习惯/n 的/ude1 年轻/a 白领/b 表示/v 将/d 减少/v 运动/vn 时间/n ，/w 直到/v [污染/vn 指数/n]/nz 下降/vi 。/w 
李先生/nr 在/p [珠江/ns 新城/ns]/nz 工作/vn ，/w 偶尔/d 会/v 从/p 体育/n 西/f 的/ude1 住处/n 走路/vi 上班/vi ，/w 也/d 有/vyou 在/p [花城/ns 广场/n]/nz 跑步/vi 的/ude1 运动/vn 习惯/n 。/w 但/c 因为/c 连续/a 几天/mq 的/ude1 [灰霾/nz 天气/n]/nz ，/w 让/v 他/rr 不得不/d 停止/v 活动/vn 。/w “/w 其实/d 昨日/t 的/ude1 [污染/vn 指数/n]/nz 比/p 今天/t 更高/d 。/w ”/w 他/rr 昨天/t 说/v ，/w 像/v 他/rr 那样/rzv 有/vyou [户外/s 运动/vn]/nz 习惯/n 的/ude1 白领/b 大多/d 会/v 长期/d 关注/v [空气/n 质量/n]/nz 。/w 
近/a 半/m 白领/b 对/p 记者/nnt 表示/v 有/vyou 购买/v [防护/vn 口罩/n]/nz 对抗/v PM2/x ./w 5/m 的/ude1 打算/vn 。/w 但/c 昨日/t 上天/vi 猫/n 某/rz [知名/a 品牌/n]/nz 的/ude1 官方/n 旗舰店/nis ，/w 多/a 款/q 耳/n 戴/v 式/k 的/ude1 [防护/vn 口罩/n]/nz 已经/d 断/v 货/n ，/w 只/d 剩下/v 头戴/nz 式/k 口罩/n 。/w 
老人/n 小孩/n 最/d 易/ad 中/f “/w 霾/n 伏/v ”/w 
本报讯/nz （/w 记者/nnt 任珊珊/nr 通讯员/nnt 简文杨/nr 、/w 江澜/nr 、/w 郝黎/nr ）/w 记者/nnt 昨天/t 从/p 多家/mq 医院/nis 获悉/v ，/w 近期/t 天气/n 短暂/a 回暖/vi 加上/v 灰霾/nz 的/ude1 双重/b 打击/v ，/w 令/v 呼吸/vn 疾病/n 、/w 心血管疾病/gb 和/cc 眼病/n 病人/n 纷纷/d 中招/nz 。/w 而/cc 从/p 就诊/vi 年龄段/n 来看/u ，/w 老人/n 和/cc 婴幼儿/n 是/vshi 这/rzv 轮/qv 就诊/vi 潮/n 的/ude1 主力军/n 。/w 
呼吸/v 疾病/n 患者/n 增/v [三/m 成/v]/mq 
昨天/t 上午/t 9时/t ，/w 在/p [广东省/ns 人民/n 医院/nis 东川/n 门诊部/nis]/nt 儿科/nit 候诊/vn 区/n ，/w 等候/v 挂号/vn 缴费/vn 的/ude1 家长/n 已/d 排/v 起/vf 长/a 队/n 。/w “/w 前/f 几天/mq 气温/n 升/v 到/v [20/m 摄氏度/q]/mq ，/w 孩子/n 穿/v 的/ude1 衣服/n 有点/d 多/a ，/w 结果/n 得了/vi 热伤风/nhd 。/w ”/w 带/v [三/m 岁/qt]/mq 女儿/n 来/vf 看病/vi 的/ude1 赵/nz 女士/n 说/v ，/w 孩子/n 从/p 昨天/t 起/vf 又/d 开始/v 咳/v 个/q 不停/v ，/w 家长/n 只好/d 请假/vi 带/v 她/rr 来/vf 看病/vi 。/w 而/cc 在/p [雾化/nz 治疗/vn]/nz 室/n ，/w 当班/vi 护士/nnt 表示/v ，/w 这/rzv 两天/mq 平均/a 每天/r 来/vf 做/v [雾化/nz 治疗/vn]/nz 的/ude1 哮喘/nhd 、/w 支气管炎/nhd 患儿/n 约/d [40/m 人/n]/mq 。/w 
“/w 这/rzv 两天/mq 病人/n 明显/a 增多/v 。/w 有些/rz 孩子/n 感冒/vi 后/f 出现/v 喘息/vn 、/w 咳嗽/vi 等/udeng 症状/n ，/w 比较/d 辛苦/a 。/w ”/w [省/n 人民/n 医院/nis]/nz 儿科/nit 呼吸专科/nit 李增清/nr [副/b 主任医师/nnt]/nnt 表示/v ，/w [空气/n 质量/n]/nz 差/a ，/w 容易/ad 诱发/v [呼吸道/n 感染/v]/nz ，/w 哮喘/nhd 患儿/n 尤其/d 需要/v 注意/vn 保暖/a 和/cc [日常/b 护理/vn]/nz ，/w 出现/v 问题/n 后/f 应/v 尽快/d 就医/vi 。/w 
“/w 这/rzv 几天/mq 门诊/nis 病人/n 至少/d 增加/v [三/m 分/qt 之一/rz 以上/f]/mq ，/w 住院/vn 增长/v 10%~15%/m 。/w ”/w [中山大学/ntu 附属/vn 第六/m 医院/nis 呼吸/v 内科/nit]/nt 主任/nnt 陈正贤/nr 教授/nnt 昨天/t 表示/v ，/w 除了/p 降温/vi 的/ude1 影响/vn ，/w 空气/n 中/f PM10/x 、/w PM2/x ./w [5/m 等/udeng]/mq 颗粒/n 及/cc 二氧化硫/n 、/w 二氧化氮/gc 等/udeng [有害/a 气体/n]/nz 的/ude1 增多/vn ，/w 都会/n 造成/v [上呼吸道/nz 感染/v]/nhd 、/w 慢阻肺/nz 、/w 哮喘/nhd 、/w [过敏性/n 鼻炎/nhd]/nhd 等/udeng 疾病/n 的/ude1 发病率/n 增高/vi 。/w 
心脏/n 病人/n 死亡/vi 风险/n 变/v 大/a 
“/w 空气/n 颗粒物/n 、/w 细菌/n 、/w 病毒/n 侵袭/v 呼吸道/n 后/f ，/w 会/v 诱发/vn [呼吸道/n 感染/v]/nz 的/ude1 急性/b 发作/vi ，/w 尤其/d 是/vshi 造成/v 小儿哮喘/nhd 和/cc [老年/n 肺气肿/nhd]/nz 的/ude1 急性/b 发作/vi 。/w ”/w [中山大学/ntu 附属/vn 第三/m 医院/nis]/nth 岭南/ns 院/n 区/n 急诊科/nit 主任/nnt 张永标/nr 表示/v ，/w 有/vyou [心脑血管/n 疾病/n]/nz 的/ude1 老人/n 和/cc 幼儿/n ，/w 因/p 呼吸道/n 黏膜/n 的/ude1 抵抗力/n 比较/d 差/a ，/w 更/d 易/ad 中招/nz 。/w 
[中山/ns 六院/nz]/nz [心血管/n 内科/nit]/nit 主任/nnt 程康林/nr 主任医师/nnt 表示/v ，/w 美国/nsf 一项/mq 研究/vn 报道/v 指出/v ，/w 有/vyou 心血管疾病/gb 的/ude1 人/n 只要/c 暴露/v 在/p [空气/n 污染/vn]/nz 中/f [2/m 个/q]/mq 小时/n 以上/f ，/w 就/d 会/v 增加/vn 心肌梗死/nhd 的/ude1 危险/an 。/w 
程康林/nr 表示/v ，/w [大气/n 污染物/n]/nz 颗粒/n 可/v 直接/ad 进入/v 循环系统/n 造成/v 炎症/n ，/w 诱发/v 冠状动脉/n 血管/n 破损/vi ，/w 进而/c 诱发/v 血栓/n 的/ude1 形成/vn ，/w 并/cc 可/v 干扰/vn 心脏/n 自主神经/gb 功能/n 的/ude1 调节/vn 。/w 他/rr 强调/v ，/w 有心/v 血管/n 等/udeng [基础/n 疾病/n]/nz 的/ude1 人群/n 在/p [灰霾/nz 天气/n]/nz 要/v 小心/a ，/w 及时/ad 观察/v 身体/n 情况/n ，/w 以免/c 贻误/v 病情/n 。/w 
“/w 红眼病/nhd ”/w 患者/n 人数/n 劲/n 增/v 
“/w 今年/t 入冬/vi 以来/f ，/w 随着/p [雾霾/nz 天气/n]/nz 出现/v 的/ude1 频率/n 有所增加/v ，/w [急性/b 结膜炎/nhd]/nhd 患者/n 就诊/vi 人数/n 增长/v 较多/d ，/w 大部分/n 是/vshi 戴/v 隐形眼镜/n 的/ude1 年轻/a 白领/b 。/w ”/w [中山/ns 六院/nz]/nz 眼科/nit 主任/nnt 夏朝霞/nr [副/b 主任医师/nnt]/nnt 表示/v ，/w “/w 眼干/nhd ”/w 是/vshi 最/d 常见/a 的/ude1 症状/n 。/w 
夏朝霞/nr 表示/v ，/w 隐形眼镜/n 中/f 的/ude1 分子/n 颗粒/n 会/v 吸附/vn 雾霾/nz 中/f 的/ude1 颗粒/n ，/w 而/cc 戴/v 隐形眼镜/n 后/f ，/w 眼球/n 的/ude1 湿润/a 程度/n 较差/d ，/w 更容易/nz 受到/v 刺激/vn 。/w 每天/r 佩戴/v 隐形眼镜/n 的/ude1 时间/n 一旦/d 过/uguo 长/a ，/w 眼睛/n 受到/v 感染/vn 的/ude1 几率/n 增大/v ，/w 从而/c 导致/v 患/vn “/w 红眼病/nhd ”/w 的/ude1 风险/n 升高/v 。/w 
从/p 今天/t 起/vf ，/w 广州/ns 将/d 再次/d 迎来/v 寒风/n 冷雨/nz ，/w 专家/nnt 表示/v 预计/vn 将/d 带来/v 新/a 一轮/mq 就诊/vi 潮/n 。/w “/w 天气/n 致病/vn 的/ude1 效应/n 具有/v 滞后性/nz ，/w 估计/v 接下来/vl 的/ude1 几天/mq 病人/n 还/d 会/v 继续/v 增加/vn 。/w ”/w [中山大学/ntu 附属/vn 第三/m 医院/nis]/nth 岭南/ns 院/n 区/n 急诊科/nit 主任/nnt 张永标/nr 建议/n ，/w 近期/t 老人/n 和/cc 儿童/n 应/v 暂停/vn [户外/s 活动/vn]/nz ，/w 居家/v 时/ng 要/v 注意/vn 适当/a 通风/vi ，/w 不宜/v 长时间/nz 闭/v 窗/ng ，/w 但/c 也/d 不能/v 门窗/n 大/a 开/v 。/w 
外出/vi 活动/vn 较多/d 的/ude1 年轻人/n 则/d 可/v 戴/v 有/vyou 保护/v 作用/n 的/ude1 口罩/n ，/w 例如/v N95/x 口罩/n 。/w 目前/t 街头/s 有/vyou [不少/m 人/n]/mq 佩戴/v 质地/n 较/d 薄/a 的/ude1 [一次性/d 口罩/n]/nz ，/w 其实/d 对/p 防范/v 灰霾/nz 没有/v 多/a 大/a 效果/n 。/w 饮食/n 上/f 则/d 以/p 清淡/a 为主/vi ，/w [大鱼/n 大/a 肉/n]/nz 、/w 暴饮暴食/nhd 或者/c 吃/v [辛辣/a 食物/nf]/nz 可/v 引发/v 消化道/n 不适/a ，/w 降低/v 免疫力/n ，/w 从而/c 造成/v 患病/vn 风险/n 上升/vi 。/w 
只要/c 是/vshi 口罩/n 都/d 卖/v 疯/vi 了/ule 
本报讯/nz （/w 记者/nnt 涂端玉/nr ）/w 灰霾/nz 罩/v 城/n ，/w 口罩/n 商/vg 却/d 乐/a 开/v 了/ule 花/n ，/w 似乎/d 一下子/mq 过/uguo 上/f 了/ule 每天/r 睁眼/nz 数钱/nz 的/ude1 好日子/n 。/w 昨日/t 记者/nnt 从/p 街边/d 摊档/nz 、/w 药店/nis 、/w 医院/nis 等/udeng 处/n 了解/v 得知/v ：/w 无论是/c “/w 野路子/nz ”/w 的/ude1 卡通/n 口罩/n 还是/c 专业化/vn 的/ude1 [医用/b 口罩/n]/nz ，/w 全部/m 出现/v 了/ule 热销/v 景象/n ，/w 但/c 由于/p 储备/vn 充足/a ，/w 暂/d 未见/nz 断/v 货/n 。/w “/w 卡通/n 口罩/n 的确/d 美观/a ，/w 但/c 在/p 卫生/an 程度/n 和/cc 抵挡/v PM2/x ./w [5/m 方面/n]/mq 会/v 明显/a 较弱/d 。/w ”/w 专家/nnt 表示/v ，/w 即使/c 是/vshi 专业/n 口罩/n ，/w 也/d 不/d 建议/n 太/d 长时间/nz 佩戴/v 。/w 
[空气/n 净化器/n]/nz 一度/d 脱销/vi 
本报讯/nz （/w 记者/nnt 林晓丽/nr ）/w 因/p [灰霾/nz 天气/n]/nz ，/w [空气/n 净化器/n]/nz 开始/v 在/p [家电/n 市场/n]/nz 迅速/ad 走俏/a ，/w 成为/v 春节/t 前/f [家电/n 市场/n]/nz 最大/gm 的/ude1 黑马/n 。/w 
广州/ns 苏宁/nr 总经理/nnt 任伟/nr 介绍/v ：/w “/w 往/p 年/qt 销售/vn 不/d 温/ng 不/d 火/n 的/ude1 [空气/n 净化/vn]/nz 产品/n 成为/v 近期/t 销售/vn 最大/gm 的/ude1 黑马/n ，/w 双线/nz [销售/vn 增长率/n]/nz 达到/v 235%/m ，/w 松下/ntc 、/w 飞利浦/ntc 等/udeng 外资/n 品牌/n 的/ude1 多/a 款/q 热销/v 产品/n 甚至/d 一度/d 出现/v 脱销/vn 的/ude1 情况/n 。/w ”/w 
到/v 外面/f 用餐/vi 别/d 选/v 露天/n 
本报讯/nz （/w 记者/nnt 卢迎新/nr ）/w “/w 本来/d 想/v 一边/d 吃/v 午餐/n 一边/d 让/v 宝宝/n 阳光浴/nz ，/w 但/c 今天/t 的/ude1 天气/n 还是/c 算/v 了/ule ，/w 我们/rr 选择/v 了/ule 入/v 室内/s 就餐/vi 。/w ”/w 在/p 太古汇/nz 户外/s 一家/n 餐厅/nis ，/w [全职/nz 主妇/n]/nz 张小姐/nr 告诉/v 记者/nnt 。/w 医学界/n 人士/n 也/d 建议/n ，/w [雾霾/nz 天气/n]/nz 应该/v 减少/vn 户外/s 就餐/vi ，/w 吃喝/vn 则/d 应该/v 以/p 清润/nz 为主/vi 。/w 
灰霾/nz 很/d 凶猛/a 推/v 洗肺/nz 游/v 
本报讯/nz （/w 记者/nnt 杨进/nr ）/w [灰霾/nz 天气/n]/nz ，/w 已经/d 引起/v 了/ule 旅游/vn 业界/n 的/ude1 关注/vn ，/w 纷纷/d 推出/v 了/ule “/w 洗肺/nz 游/v ”/w ，/w 云贵川/nz 高海拔/nz 方向/n 线路/n 、/w 三亚/ns 及/cc 厦门/ns 等/udeng 滨海/ns 线路/n 和/cc 黄山/ns 、/w 武夷山/ns 等/udeng 高山/n 线路/n 因/p [空气/n 质量/n]/nz 不错/a 成为/v 热点/n 线路/n 。/w 
文/ng //w 记者/nnt 黄茜/nr 、/w 刘晓星/nr 大洋网/nz 林骁颖/nr 通讯员/nnt 穗/b 教/v 宣/nz （/w 署名/vi 除外/vi ）/w 图/n //w 记者/nnt 邵权达/nr 、/w 顾展旭/nr 、/w 邱伟荣/nr 、/w 骆昌威/nr 、/w 苏俊杰/nr 
