据/p [中央/n 纪委/nnt 监察部/nis]/nt 网站/n 消息/n ，/w 日前/t ，/w [中共/n 安徽省/ns 纪委/nnt]/nt 对/p [六安市/ns 经济/n 技术/n 开发区/ns 工委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 管委会/nis 主任/nnt 周耀/nr 严重/a 违纪/vn 问题/n [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 
[安徽/ns 六安市/ns 经济/n 技术/n 开发区/ns 工委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 管委会/nis 主任/nnt 周耀/nr 
另据/nz [六/m 安/ag 经济/n 技术/n 开发区/ns]/nz 网站/n “/w 领导/n 分工/vn ”/w 一/m 栏/n 显示/v ，/w 周耀原/nr 任/v [安徽/ns 六安市/ns 经济/n 技术/n 开发区/ns 工委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 管委会/nis 主任/nnt ，/w 工作/vn 分工/vn 为/p ：/w 主持/v 工委/nis 管/v 委/ng 全面/ad 工作/vn ，/w 侧重/v 招商引资/vl 工作/vn 。/w 目前/t ，/w 六安市/ns [经济/n 技术/n 开发区/ns]/nz 网站/n 上/f 仍然/d 保留/v 周耀/nr 的/ude1 图片/n 和/cc 介绍/v 。/w 
