图/n 为/p 2006年8月12日/t 晚/tg ，/w 邵逸夫/nr （/w 右/f ）/w 在/p 2005年/t 香港/ns 小姐/n 冠亚军/n 陪伴/v 下/f 出席/v 观看/v [香港/ns 红磡/nz 体育馆/n]/nt 举行/v 的/ude1 “/w 2006年/t [香港/ns 小姐/n 竞选/vn]/nz 决赛/vn ”/w 晚会/n 。/w 中新社/nt 记者/nnt 王丽南/nr 摄/vg 
[香港/ns 电视/n 广播/vn 有限公司/nis]/ntc (/w TVB/x )/w 荣誉/n 主席/nnt 邵逸夫/nr 7日/t 早上/t 在/p 家中/s 离世/nz ，/w 享年/n [107/m 岁/qt]/mq 。/w 他/rr 一生/n 致力于/v 发展/vn 娱乐/vn 事业/n ，/w 是/vshi [邵氏/nr 兄弟/n 电影/n]/nz 公司/nis 创办人/nnt 之一/rz ，/w 后/f 邵逸夫/nr 创办/v TVB/x ，/w 并/cc 制造/vn 出/vf [千百/m 部/q]/mq 脍炙人口/vl 的/ude1 剧/n 集/q 。/w 另外/c ，/w 他/rr 还/d 捧/v 红/a 了/ule 不少/m 演员/nnt ，/w 如/v 周星驰/nr 、/w 梁朝伟/nr 等/udeng ，/w “/w [四大/n 天王/n]/nz ”/w (/w 黎明/t 、/w 郭富城/nr 、/w 张学友/nr 、/w 刘德华/nr )/w 的/ude1 称号/n 也/d 出自/v 他/rr 口/n 。/w 
创办/v TVB/x 被/pbei 尊称/v 为/p “/w 娱乐界/n 教父/n ”/w 
邵逸夫/nr 出生于/v 上海/ns 一个/mq 富有/v 家庭/n ，/w 邵家八/nr 个/q [兄弟/n 姐妹/n]/nz 中/f ，/w 他/rr 排行/v 第六/m ，/w 旧/a 上海/ns 人称/n “/w 邵老六/nr ”/w ，/w 到/v 香港/ns 后/f “/w 六/m 叔/n ”/w 的/ude1 名号/n 也/d 传扬/v 开来/v 。/w 1958年/t ，/w 邵逸夫/nr 与/cc 邵仁枚/nr 成立/vi [邵氏/nr 兄弟/n 电影/n]/nz 公司/nis ，/w 拍摄/v [华语/nz 电影/n]/nz 逾千/nz 部/q 。/w 
邵逸夫/nr “/w 娱乐界/n 教父/n ”/w 的/ude1 尊称/v 源于/v TVB/x 。/w 他/rr 旗下/d 的/ude1 [电视/n 广播/vn 有限公司/nis]/ntc (/w TVB/x )/w 亦/d 主导/n 着/uzhe 香港/ns 的/ude1 电视/n 行业/n ，/w 多年来/d 占据/v 本地/rzs 的/ude1 收视/nz [领先/vi 地位/n]/nz 。/w 时/ng 至/p 如今/t ，/w 当年/t 的/ude1 有力/a [竞争/vn 对手/n]/nz 很多/m 都/d 以/p 惨败/vi 收场/vi ，/w 如/v “/w 佳/a 视/vg ”/w 倒闭/v 、/w “/w 亚视/nz ”/w 衰落/vi 等/udeng ，/w TVB/x 更是/d 成为/v 目前/t 亚洲/ns 最大/gm 中文/nz [节目/n 内容/n]/nz 的/ude1 供货商/n ，/w 在/p 香港/ns 有着/v 近乎/v 垄断/vn 的/ude1 竞争/vn 态势/n 。/w 
曾/d 发掘/v “/w 五虎将/nz ”/w 打造/v “/w [四大/n 天王/n]/nz ”/w 
TVB/x 在/p 邵逸夫/nr 的/ude1 倡导/vn 下/f ，/w 于/p 1971年/t 开设/v 了/ule 首期/n [无线/b 艺员/nnt 训练班/nis]/nz ，/w 其后/f 这个/rz 训练班/nis 为/p 整个/b 香港/ns 演艺圈/n 输送/v 了/ule 大量/m 的/ude1 [中坚/n 力量/n]/nz ，/w 现在/t 仍然/d 在/p 圈内/d 呼风唤雨/n 的/ude1 周润发/nr 、/w 周星驰/nr 、/w 梁朝伟/nr 、/w 刘德华/nr 、/w 郭富城/nr 、/w 刘嘉玲/nr ，/w 乃至/c 国际/n 大导演/nz 杜琪峰/nr 等/udeng 人/n ，/w 都/d 是/vshi 该/rz 训练班/nis 的/ude1 学生/nnt 。/w 
上世纪/nz 80年代/t ，/w 刘德华/nr ，/w 梁朝伟/nr ，/w 黄日华/nr ，/w 苗侨伟/nr ，/w 汤镇业/nr 成为/v 继/vg 郑少秋/nr 、/w 周润发/nr 之后/f 的/ude1 TVB/x [当家/vi 小生/nnt]/nz 。/w 他们/rr 毕业/v 于/p TVB/x 艺/ng 训/v 班/n ，/w 被/pbei 冠/ng 以/p “/w 五虎/nz ”/w 称号/n ，/w 也/d 是/vshi TVB/x 力捧/nz 的/ude1 对象/n 。/w 当年/t 他们/rr 主演/v 了/ule 许多/mq 经典/n 剧/n 集/q ，/w 令/v 影迷/n 至今/d 难以忘怀/vl 。/w 
捧/v 红/a 周星驰/nr 、/w 张曼玉/nr 
邵逸夫/nr 掌控/v TVB/x 后/f ，/w 十分/d 注重/v 发掘/vn 和/cc [培养/v 人才/n]/nz ，/w 不仅/c 为/p 香港/ns 影视圈/n 输送/v 了/ule 大量/m 人才/n ，/w 还/d 捧/v 出/vf 了/ule 大批/m 红星/n 。/w 
其中/rz ，/w 周星驰/nr 就是/v 在/p 进入/v TVB/x 艺员/nnt 训练班/nis 第十一期/m 的/ude1 夜/tg 训/v 班/n 后/f ，/w 逐渐/d 获得/v 了/ule 表演/v 机会/n ，/w 并/cc 因此/c 开始/v [名声/n 大噪/nz]/nz 。/w TVB/x 主办/v 的/ude1 一年一度/bl 选美/vi 盛事/n “/w 香港/ns 小姐/n ”/w ，/w 同样/d 也/d 制造/vn 出/vf 不少/m 当/p 红/a 女星/nnd ，/w 最为/d 经典/n 的/ude1 当/p 属/v 1983年/t 港姐/nnd 亚军/n 张曼玉/nr 。/w 
《/w 上海滩/ns 》/w 《/w 创世纪/nz 》/w 等/udeng 经典/n 剧/n 集/q 风靡/v 大江南北/n 
除了/p 捧/v 红/a [一颗/mq 颗/q]/mq 巨星/n 外/f ，/w 在/p 节目/n 质量/n 把关/vi 上/f ，/w 他/rr 也/d 是/vshi 有着/v 独到/a 的/ude1 眼光/n 。/w 邵逸夫/nr 大胆/ad 启用/v 幕后/s 的/ude1 制作/vn 与/cc 管理/v 人才/n ，/w 促使/v TVB/x [节目/n 制作/v]/nz 始终/d 走/v 在/p 华人/n 电视业/nz 的/ude1 前列/n ，/w 不少/m 剧/n 集/q 都/d 对/p 整个/b 华语/nz 区/n 产生/v 不俗/a 影响/vn 。/w 
1980年/t ，/w 电视剧/n 《/w 上海滩/ns 》/w 播出/v 后/f ，/w “/w 风暴/n ”/w 席卷/v 全/a 亚洲/ns ，/w 当即/d 创下/v 收视/nz 神话/n ，/w 其中/rz 许文强/nr 的/ude1 白色/n 围巾/n 和/cc 冯程程/nr 的/ude1 麻花辫/nz 也/d 成为/v 大家/rr 的/ude1 [集体/n 回忆/v]/nz ，/w 另一方面/c 它/rr 也/d 让/v 赵雅芝/nr 、/w 周润发/nr 和/cc 吕良伟/nr 的/ude1 事业/n 达到/v 巅峰/n 。/w 
1983年/t 版/n 《/w [射雕/nz 英雄传/n]/nz 》/w 是/vshi “/w 射雕/nz ”/w 剧/n 集/q 之/uzhi 经典/n ，/w 尤其/d 对于/p 上世纪/nz 7/m 、/w 80年代/t 出生/vi 的/ude1 人/n 来说/uls ，/w 更是/d 儿/ng 时/ng 梦想/n 。/w 剧中/n ，/w 黄日华/nr 、/w 翁美玲/nr 、/w 苗侨伟/nr 等/udeng 著名/a 演员/nnt 的/ude1 精湛/a 演技/n ，/w 折服/v 了/ule 一代/n 又/d 一代人/n 。/w 那/rzv [一/d 版/n]/mq 《/w [射雕/nz 英雄传/n]/nz 》/w 也/d 是/vshi 20年/t 以来/f 与/cc 央视/j 《/w 西游记/n 》/w 、/w 台视/nz 《/w [新/a 白娘子/nz 传奇/n]/nz 》/w 等/udeng 同样/d 被/pbei 电视台/nis 重播/v 的/ude1 经典/n 电视剧/n 之一/rz 。/w 
其中/rz ，/w 《/w 创世纪/nz 》/w 更是/d 开创/v 了/ule 将/d 一部/mq 长/a 剧/n 分/qt 两部分/mq 播映/v 的/ude1 先河/n 。/w 此/rzs 部/q 动用/v 了/ule TVB/x [台前/s 幕后/s]/nz 的/ude1 所有/b 精英/n 倾力/v 炮制/vn 的/ude1 [百/m 集/q]/mq 长/a 剧/n ，/w 演员/nnt 方面/n 有/vyou 罗嘉良/nr 、/w 陈锦鸿/nr 、/w 郭晋安/nr 、/w 古天乐/nr 及/cc 花旦/nnt 陈慧珊/nr 、/w 郭可盈/nr 、/w 蔡少芬/nr 、/w 邵美琪/nr 等/udeng ；/w 再/d 加上/v 甚少/d 演出/v 港/n 剧/n 的/ude1 吴奇隆/nr ，/w 还有/v 汪明荃/nr ，/w 引发/v 收视/nz 狂潮/n 。/w 
曾/d 因/p 观念/n 保守/a 错失/v 李小龙/nr 
70年代/t ，/w 邵逸夫/nr 在/p [邵氏/nr 公司/nis]/ntc 的/ude1 [管理/vn 制度/n]/nz ，/w 是/vshi 效仿/v 好莱坞/nsf [八/m 大/a]/mq 公司/nis 的/ude1 “/w 大/a [制片厂/nis 制度/n]/nz ”/w ，/w 他/rr 的/ude1 梦想/n 就是/v 把/pba 邵氏/nr 打造/v 成/v “/w 东方/s 好莱坞/nsf ”/w 。/w 因此/c ，/w 可以/v 说/v 邵逸夫/nr 的/ude1 [管理/vn 方式/n]/nz 是/vshi 东方/s 式/k 的/ude1 家族/n 管理/vn ，/w 家族/n 独自/d 经营/vn ，/w 盈亏/n 自负/v 。/w 
而/cc 当时/t 好莱坞/nsf 的/ude1 “/w [八/m 大/a]/mq ”/w 已经/d 在/p 逐渐/d 朝/tg [独立/a 制片/vn]/nz 体制/n 转轨/vn ：/w 大/a 公司/nis 选择/v 合适/a 的/ude1 制片人/nnt 予以/vx 财务/n 和/cc 发行/v 支持/vn ，/w 最终/d 进行/vn [利润/n 分红/vi]/nz 。/w 但/c 邵逸夫/nr 已/d 习惯/n 了/ule 亲自/d 掌控/v 一切/rz ，/w 不/d 适应/v [独立/a 制片/vn]/nz 体制/n 下/f 的/ude1 “/w [权力/n 下放/v]/nz ”/w 。/w 
正是/v 因为/c 这个/rz 原因/n ，/w 邵逸夫/nr 当年/t 就/d 错过/v 了/ule 与/cc 李小龙/nr ，/w 许冠文/nr 、/w 许冠杰/nr 兄弟/n 合作/vn 的/ude1 机会/n 。/w “/w 许氏/nz ”/w 兄弟/n 曾经/d 携/v 《/w [鬼马/nz 双星/n]/nz 》/w 剧本/n 找到/v 邵逸夫/nr ，/w 要求/n 五五/m 分成/vi ，/w 遭到/v 拒绝/vn 后/f 无奈/d 转/v 投/v 嘉禾/ns ，/w 不曾/d 想/v 该片/r 在/p 当年/t 获得/v 一致/a 好评/n 。/w 另外/c ，/w 嘉禾/ns 也/d 是/vshi 用/p 更/d 人性化/vn 的/ude1 分红/vn 制/v 从/p 邵氏/nr 手中/s 赢得/v 李小龙/nr ，/w 让/v 这位/r 功夫/n 巨星/n 迅速/ad 走红/vi 并/cc “/w 闪耀/v ”/w 全球/n ，/w 对此/d [邵氏/nr 公司/nis]/ntc 也/d 只能/v 是/vshi 惋惜/a 不已/vi 。/w (/w 蒲希茜/nr )/w 
