本报/rz 渭南/ns 
1月3日/t ，/w 中共/n 渭南市/ns [第四/m 届/q]/mq 委员会/nis [第五/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz 通报/v 了/ule 全市/n 2013年/t 以来/f 查处/v 的/ude1 [11/m 起/vf]/mq 贪污/v 腐败/an 典型/n 案件/n 。/w 
受贿/vi 40万/m [副/b 秘书长/nnt]/nnt 被/pbei 双开/nz 
通报/v 称/vn ，/w [韩城市/ns 原/b 政府/nis]/nt [副/b 秘书长/nnt]/nnt 、/w 景区/n [管理/vn 委员会/nis]/nis 副主任/nnt 、/w 文物/n 旅游局/nis 局长/nnt 孙仲民/nr ，/w 利用/v [职务/n 便利/an]/nz ，/w 伙同/v [渭南/ns 环保/n 产业/n 协会/nis]/nt [韩城/ns 办事处/nis]/nt 负责人/nnt 史智理/nr 、/w [韩城市/ns 煤炭局/nis]/nt 副局长/nnt 张顺科/nr 、/w [韩城市/ns 煤炭局/nis]/nt 干部/nnt 樊少义/nr 、/w 王玉安/nr 等/udeng 人/n ，/w 违规/vn 操作/v 煤矿/nis 环评/nz 工作/vn ，/w 孙仲民/nr 收受/v [40/m 万元/q]/mq ，/w 史智理/nr 收受/v [33/m 万元/q]/mq ，/w 张顺科/nr 、/w 樊少义/nr 、/w 王玉安/nr 共同/d 收受/v [7/m 万元/q]/mq ，/w 均/d 构成/v 受贿罪/n 。/w 
孙仲民/nr 被/pbei 判处/v 有期徒刑/n 7年/t ，/w [开除/v 党籍/n]/nz 、/w 公职/nnt ，/w 涉案/v 赃款/n [40/m 万元/q]/mq 被/pbei 收缴/v ，/w 没收/v 其/rz [个人/n 财产/n]/nz [5/m 万元/q]/mq ；/w 史智理/nr 被判/v 有期徒刑/n 1年/t ，/w [开除/v 党籍/n]/nz 、/w 公职/nnt ，/w 18万余元/m 赃款/n 及/cc 丰田/nz 轿车/n 一辆/mq 收缴/v 国库/n ，/w 并处/v 没收/vn [个人/n 财产/n]/nz [4/m 万元/q]/mq ；/w 张顺科/nr 、/w 樊少义/nr 、/w 王玉安/nr [3/m 人/n]/mq 也/d 已/d 被/pbei 移送/v 司法机关/nz ，/w 违规/v 所得/n 均/d 已/d 收缴/v 。/w 
公款吃喝/vl 粮食局/nis 局长/nnt 被/pbei 查/v 
2013年12月20日/t ，/w 接/v 群众/n 举报/vn ，/w 粮食/nf 系统/n 有人/r 公款吃喝/vl 。/w [渭南市/ns 纪委/nnt]/nt 调查/vn 发现/v ，/w 2013年12月13日/t ，/w 市/n 粮食局/nis 、/w [临渭区/ns 粮食局/nis]/nt 在/p “/w 放心/v 粮油/n 全/a 覆盖/v ”/w 工程/n 示范店/n 、/w 经销点/n 授牌/v 仪式/n 结束/v 后/f ，/w 市/n 粮食局/nis 党组/nis 书记/nnt 、/w 局长/nnt 李建民/nr ，/w [临渭区/ns 粮食局/nis]/nt 局长/nnt 左亚军/nr 等/udeng 人/n 在/p 乐天/a 大街/n 某/rz 酒店/nis 用餐/vi 并/cc 饮酒/vi ，/w 共/d 花费/v [3310/m 元/q]/mq ，/w 由/p [临渭区/ns 粮食局/nis 办公室/nis]/nt 樊文泉/nr 签单/nz 记账/vn 。/w 此外/c ，/w 由/p 市/n 某/rz [油脂/n 公司/nis]/nt 总经理/nnt 陈某/nz 提供/v 的/ude1 [30/m 张/q]/mq 有/vyou 价/n 凭证/n （/w 每张/r 价值/n 约/d [75/m 元/q]/mq ）/w ，/w 经樊文/nr 泉/ng 发放/v 给/p 参会/v 人员/n 。/w 
2013年12月30日/t ，/w 市/n 纪委/nnt 决定/v ：/w 给予/vn 李建民/nr [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 处分/n ，/w 责成/v [临渭区/ns 区委/nis]/nt 给予/vn 左/f 亚军/n [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 、/w [行政/n 记大过/n]/nz 处分/n ；/w 对/p 其他/rzv 相关/vn 责任人/nnt 依法/d 依/v 规/ng 作出/v 处理/vn ；/w 粮食局/nis 将/d 所/usuo 收/v 的/ude1 有/vyou 价/n 凭证/n 如/v 数/n 退还/v ，/w [3310/m 元/q]/mq 餐费/n 由/p 参与/v 就餐/vn 人员/n 补缴/v 。/w 大荔县/ns 副县长/nnt 任/v 教训/n ，/w 在/p 其他/rzv 县/n 任/v 副县长/nnt 期间/f ，/w 利用/v 职务/n 之/uzhi 便/d ，/w 为/p 正在/d 上学/vi 的/ude1 儿子/n 办理/v 了/ule 工资/n 关系/n ，/w 从/p 2011年11月/t 至/p 2013年5月/t 累计/vd 领取/v [财政/n 资金/n]/nz [45096/m 元/q]/mq 。/w 目前/t ，/w 其/rz 子/ng 违规/vn 领取/v 的/ude1 [财政/n 资金/n]/nz 已/d 全额/n 上缴/v ，/w 任/v 教训/n 被/pbei 给予/vn 党内/s 警告/v 处分/n 。/w （/w 记者/nnt 张红娟/nr ）/w 
