2013年12月26日/t 是/vshi [毛泽东/nr 诞辰/n]/nz 120/m [周年/q 纪念/v]/nz 日/b 。/w 在/p 他/rr 老人家/n 离开/v 我们/rr 37年/t 后/f ，/w 人们/n 以/p 各种/rz 方式/n 纪念/v 他/rr 。/w 但是/c ，/w 除了/p 敬仰/vn 和/cc 追忆/v ，/w [这些/rz 年/qt 来/vf]/nz ，/w 也/d 出现/v 了/ule 一些/mq 以讹传讹/vl 的/ude1 误读/v 。/w 从/p 衣食住行/n 到/v [个人/n 财产/n]/nz ，/w 从/p 性情/n 到/v 健康/a ，/w 各种/rz [真假/n 难辨/nz]/nz 的/ude1 说法/n 在/p 流传/v 。/w 全国/n [毛泽东/nr 纪念馆/nis 联谊会/nis]/nt 秘书长/nnt 黄建新/nr 在/p 接受/v [环球/n 人物/n]/nz 杂志/n 记者/nnt 采访/v 时/ng ，/w 痛心/a 地/ude2 说/v ：/w “/w 这些/rz 漫无边际/vl 的/ude1 造谣/vi 诽谤/v ，/w 给/p 主席/nnt 的/ude1 名誉/n 带来/v 非常/d 恶劣/a 的/ude1 影响/vn 。/w ”/w 
1965年/t ，/w 毛泽东/nr 在/p 杭州/ns 赏花/nz 。/w （/w 钱嗣杰/nr 摄/vg ）/w 
卫士/nnt 周福明/nr ，/w 管家/nnt 吴连登/nr ，/w 警卫/nnt 孟进鸿/nr 、/w 王明富/nr ，/w 保健/n 医生/nnt 王鹤滨/nr …/w …/w 他们/rr 跟随/v 毛泽东/nr 多年/mq ，/w 在/p 他们/rr 眼中/s ，/w 毛泽东/nr 不仅/c 是/vshi 领袖/nnt ，/w 更是/d 亲人/n 。/w 面对/v 流言/n 和/cc 误读/v ，/w 他们/rr 比/p 谁/ry 都/d 气愤/a 、/w 都/d 痛心/a 。/w 在/p 吴连登/nr 看来/v ，/w “/w 之所以/c 谣言/n 四起/vi ，/w 还是/c 因为/c 一些/mq 人/n 对/p 主席/nnt 不够/a 了解/v 。/w 如果/c 大家/rr 知道/v 主席/nnt 平时/t 是/vshi 怎么/ryv 过日子/vl 的/ude1 ，/w 这些/rz 谣言/n 将/d 不攻自破/vl 。/w ”/w 
“/w 这些/rz 年/qt ，/w 社会上/nz 有/vyou [很多/m 对/p]/mq 主席/nnt 的/ude1 不/d 实/ad 言论/n 。/w 他/rr 的/ude1 子女/n 可能/v 不方便/nz 出来/vf 回应/vn ，/w 但/c 如果/c 我们/rr 也/d [保持/v 沉默/a]/nz ，/w 就/d 太/d 对不起/v 主席/nnt 了/ule ！/w 我们/rr 有生之年/n ，/w 还是/c 要/v 尽力/d 多/a 讲/v [一/d 讲/v]/mq ，/w 还/d 主席/nnt 一个/mq 清白/an 。/w ”/w 在/p 接受/v [环球/n 人物/n]/nz 杂志/n 记者/nnt 采访/v 时/ng ，/w 他们/rr 不约而同/dl 地/ude2 说/v ：/w “/w 我们/rr 不能/v 沉默/a 了/ule ，/w 知情者/n [有/vyou 话/n 要说/c]/nz 。/w ”/w “/w 我们/rr 只/d 讲真话/nz ，/w 只/d 讲/v 对/p 历史/n 负责/v 的话/udh 。/w ”/w 
生活/vn 篇/q 
生活/vn 上/f 不/d 爱/v 享受/vn 
饮食/n 上/f 粗/a 菜/n 淡饭/nz 
一怒之下/dl 搬到/vf 游泳池/n 
1949年3月25日/t ，/w 毛泽东/nr 、/w 朱德/nr 、/w 刘少奇/nr 、/w 周恩来/nr 等/udeng 中央/n 领导/n 从/p 西柏坡/ns 进京/vi 后/f ，/w 毛泽东/nr 先是/d 住进/vf 了/ule [香山/ns 双清/nz 别墅/n]/nz ，/w 8月23日/t 搬入/vf 中南海/ns 。/w 此/rzs 后/f ，/w 他/rr 先后/d 在/p 丰泽园/nz [菊香/nz 书屋/n]/nz 和/cc 游泳池/n 居住/v 了/ule 很长/d 时间/n 。/w 坊间/nz 有/vyou 猜测/v ，/w 是不是/v 这/rzv 两个/mq 地方/n 有/vyou 什么/ry 特别/d 神秘/a 之/uzhi 处/n ？/w 作为/p 贴身/a 卫士/nnt ，/w 周福明/nr 了解/v 毛泽东/nr 的/ude1 许多/mq 生活/vn 细节/n ，/w 他/rr 向/p 记者/nnt 讲述/v 了/ule 真实/a 情况/n 。/w 
主席/nnt 从/p 1949年8月23日/t 便/d 入住/v 中南海/ns 丰泽园/nz [菊香/nz 书屋/n]/nz ，/w 直到/v 1966年8月/t 搬走/v ，/w 他/rr 的/ude1 全部/m 活动/vn 几乎/d 都/d 在/p [菊香/nz 书屋/n]/nz 的/ude1 北房/nz 紫云轩/nz 进行/vn 。/w 主席/nnt 喜欢/vi 那里/rzs 的/ude1 原因/n 之一/rz ，/w 是/vshi [菊香/nz 书屋/n]/nz 有/vyou 北京/ns 内城/s 的/ude1 最后/f 一块/s 耕地/n ，/w 主席/nnt 觉得/v 整个/b 环境/n 很/d 像/v 他/rr 韶山/ns 老家/n 。/w 
1966年/t 上半年/t ，/w [中央/n 办公厅/nis]/nt 趁/p 主席/nnt 离京/v 外出/vn 考察/v 期间/f ，/w 对/p 紫云轩/nz 进行/vn 了/ule 一次/mq 维修/vn 。/w 主席/nnt 回国/vi 后/f 发现/v 园内/s 所有/b 的/ude1 房子/n 都/d [修葺/v 一/d 新/a]/nz ，/w 大/a 为/p 不悦/a ，/w [一段/mq 时间/n]/nz 后/f 便/d 搬到/vf 旁边/f 游泳池/n 的/ude1 更衣室/n ，/w 再也/d 不肯/v 回来/v 了/ule 。/w 更衣室/n 很/d 狭小/a ，/w 条件/n 差/a ，/w 并/cc 不适/a 合作/v 起居室/n ，/w 主席/nnt 却说/v ：/w “/w 太小/d 了/ule 怕什么/nz ，/w 只要/c 能/v 摆/v 个/q 床铺/n ，/w 有/vyou 张/q 桌子/n 、/w 有/vyou 把/pba 椅子/n 不/d 就/d 可以/v 了/ule 嘛/y 。/w ”/w 最后/f ，/w 我们/rr 这些/rz [工作/vn 人员/n]/nnt 只好/d 将/d 游泳池/n 的/ude1 小/a 传达室/n 布置/v 成/v 主席/nnt 的/ude1 卧室/n ，/w 将/d 休息/v 大厅/n 改成/v 书房/n 兼/v 会客室/n 。/w 游泳池/n 没有/v 厨房/n ，/w 饭菜/n 仍/d 在/p [菊香/nz 书屋/n]/nz 做/v ，/w 再/d 给/p 他/rr 端/v 过来/vf 。/w 
主席/nnt 在/p 丰泽园/nz 的/ude1 生活/vn [非常/d 简单/a]/nz ，/w 除了/p 睡觉/vi 、/w 吃饭/vi 就是/v 看书/vi 、/w 批阅/v 文件/n 。/w 他/rr 看书/vi 的/ude1 姿势/n 大多/d 是/vshi 躺在/v 床/n 上/f 用/p 手/n 举/v 着/uzhe 看/v 。/w 厚厚的/z [一/d 本书/r]/mq 举/v 在/p 手里/s ，/w 经常/d 一举/d 就/d [十几/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 他/rr 的确/d 是/vshi 累得/v 受不了/al 。/w 后来/t ，/w 主席/nnt 授意/v 我/rr 把/pba 超过/v [200/m 页/q]/mq 的/ude1 书/n 分装/v 成册/vi ，/w 这样/rzv 拿着/vf 看/v 容易/ad 些/q 。/w 
帮/v 主席/nnt 理发/vi 也/d 是/vshi 我/rr 的/ude1 工作/vn 之一/rz ，/w 每次/r 我/rr 都/d 是/vshi 用/p 热/a 毛巾/n 敷/v 、/w 用/p 篦子/n 篦/n 。/w 除了/p 理发/vi ，/w 我/rr 还/d 负责/v 帮/v 主席/nnt 擦澡/v 。/w 主席/nnt 不/d 喜欢/vi 泡澡/nz 堂子/nrf ，/w 也/d 不/d 喜欢/vi 淋浴/vn ，/w 最喜欢/nz 用/p 毛巾/n 擦澡/v 。/w 
唯一/b 享受/v 是/vshi 抽烟/vi 
毛泽东/nr 对/p [物质/n 生活/vn]/nz 的/ude1 要求/n 简单/a 至极/vi ，/w 但/c 烟瘾/n 非常/d 大/a 。/w 有人/r 说/v ，/w 毛泽东/nr 的/ude1 烟/n 是/vshi 特/ag 供/vi 他/rr 一个人/mq 抽/v 的/ude1 ，/w 还有/v 专机/n 负责/v 运输/vn 。/w 对此/d ，/w 生活/vn 管理员/nnt 吴连登/nr 予以/vx 了/ule 澄清/vi 。/w 
主席/nnt 一生/n 对/p 吃/v 、/w 穿/v 、/w 用/p 都/d 没有/v 讲究/vn ；/w 家里/s 也/d 没有/v 一件/mq 摆设/n ，/w 更/d 别/d 说什么/nz 古董/n 玉器/n 了/ule 。/w 唯一/b 有/vyou 要求/n 的/ude1 ，/w 就是/v 烟/n 和/cc 茶/n 。/w 茶叶/n 好办/nz ，/w 主席/nnt 一直/d 喝/vg 龙井/nf 。/w 但/c 抽烟/vi 却/d 让/v 我们/rr 费尽/v 了/ule 心思/n 。/w 主席/nnt [战争/n 年代/n]/nz 抽/v 过/uguo 旱烟/n ，/w 抽/v 过/uguo 从/p 国民党/n 那里/rzs 缴获/v 的/ude1 纸烟/n 和/cc 其他/rzv 杂牌/b 烟/n 。/w 解放后/t ，/w 还/d 抽/v 了/ule 几年/mq “/w 三五/m ”/w 牌/n 香烟/n ，/w 也/d 抽/v 过/uguo “/w 中华/nz ”/w 、/w “/w 熊猫/n ”/w 。/w 但/c 1969年/t ，/w 主席/nnt 开始/v 对/p 雪茄/n 产生/v 兴趣/n 。/w 有/vyou 一次/mq ，/w 主席/nnt 在/p 游泳池/n 的/ude1 会客室/n 召集/v 领导/n 们/k 开会/vi ，/w 坐/v 在/p 旁边/f 的/ude1 李先念/nr 抽着/nz 雪茄烟/n 。/w 主席/nnt 总是/d 眼巴巴/z 地/ude2 看着/v 他/rr 。/w 开会/vi 时/ng 一般/ad 没/d 人/n 给/p 主席/nnt 递/v 烟/n ，/w 李先念/nr 那天/r 给/p 了/ule 主席/nnt 一根/mq 。/w 主席/nnt 接/v 过来/vf ，/w 说/v ：/w “/w 先/d 念/v 啊/y ，/w 你/rr 抽/v 这么/rz 好/a 的/ude1 烟/n ，/w 也/d 不/d 告诉/v 我/rr 。/w ”/w 
李先念/nr 抽/v 的/ude1 雪茄/n 不是/c 国外/s 进口/vn 的/ude1 ，/w 是/vshi 四川/ns 什邡/ns 一家/n 烟厂/nis 制作/v 的/ude1 ，/w 工艺/n 确实/ad 很/d 讲究/v ，/w 一般/ad 厂子/n 短时间/nz 内/f 还/d 学/v 不会/v 。/w 
警卫/nnt 孟进鸿/nr 承担/v 着/uzhe 给/p 毛泽东/nr 找/v 烟/n 的/ude1 任务/n 。/w 他/rr 回忆说/nz ：/w 
“/w 文革/n ”/w 开始/v 后/f ，/w 红卫兵/nz 造反/vi 、/w 大串连/nz ，/w [社会/n 秩序/n]/nz 大/a 乱/d ，/w 生产/vn 这种/r 雪茄烟/n 的/ude1 烟厂/nis 不能/v [正常/a 运转/vi]/nz 了/ule ，/w 主席/nnt 的/ude1 烟/n 就/d 供应/vn 不/d 上/f 了/ule 。/w 我/rr 接到/v 指令/n ，/w 前往/v 四川/ns ，/w 请/v [成都/ns 军区/nis]/nt 把/pba 任务/n 交/v 下去/vf ，/w 让/v 军区/nis 给/p 中央/n 送/v [机要/b 文件/n]/nz 的/ude1 同志/n 把/pba 烟/n 带/v 过来/vf 。/w 同时/c 抽/v 这种/r 烟/n 的/ude1 还有/v 李先念/nr 等/udeng 几位/n 领导/n 。/w 
主席/nnt 抽/v 这种/r 雪茄烟/n 遇到/v 两个/mq 问题/n ，/w 一/m 是/vshi 抽/v 不/d 动/v ，/w 通气/vi 不大/d 顺畅/a ，/w 要/v 用/p 细铁丝/n 扎/v 几个/mq 孔/n 才能/n 吸/v ；/w 二/m 是/vshi 这种/r 烟/n 一头/d 粗/a 一头/d 细/a ，/w 粗/a 的/ude1 一端/n 供/vi 点火/vi ，/w 细/a 的/ude1 一端/n 用/p 嘴/n 吸/v ，/w 但/c 主席/nnt 忙/v 时/ng 拿/v 起来/vf 就/d 吸/v ，/w 有时/d 就/d 把/pba 粗/a 的/ude1 一头/d 放在/v 嘴里/s ，/w 细/a 的/ude1 却/d 不易/ad 点/qt 着/uzhe ，/w 也/d 不好/a 抽/v 。/w 我们/rr 就/d 请/v 卷烟厂/nis 的/ude1 师傅/nnt 研究/v 对策/n 。/w 为/p 解决/v 抽/v 不/d 动/v 的/ude1 问题/n ，/w 他们/rr 把/pba 里面/f 的/ude1 叶片/n 搓成/v 了/ule 小/a 碎片/n ，/w 外皮/n 仍/d 保留/v 整/v 张/q 不变/nz ，/w 这样/rzv 吸/v 起来/vf 就/d 通畅/an 多/a 了/ule 。/w 烟卷/n 好/a 后/f ，/w 把/pba 细/a 的/ude1 一端/n 切掉/nz ，/w 保持/v 两头/n 一样/uyy 粗/a ，/w 成/v 圆柱形/nz ，/w 且/c 烟/n 的/ude1 长度/n 不变/nz ，/w 这样/rzv 吸/v 哪/ry 头/n 、/w 点/qt 哪/ry 头/n 都/d 可以/v 。/w 主席/nnt 抽/v 了/ule 这种/r 改进/v 的/ude1 雪茄烟/n 后/f ，/w 再也/d 没/d 说什么/nz ，/w [问题/n 解决/v]/nz 了/ule 。/w 主席/nnt 问/v 过/uguo 烟/n 的/ude1 价钱/n ，/w 再三/d 叮嘱/v ，/w 不要/d 让/v 烟厂/nis 吃亏/a 。/w 
经常/d 游泳/vn ，/w 偶尔/d 跳舞/vi 
虽然/c 每天/r 工作/vn 强度/n 大/a ，/w 外加/v 烟/n 不/d 离手/nz ，/w 但/c 在/p 晚年/t 患病/vi 前/f ，/w 毛泽东/nr 的/ude1 [身体/n 素质/n]/nz 还是/c 很/d 不错/a 的/ude1 。/w 身边/s [工作/vn 人员/n]/nnt 说/v ，/w 这/rzv 是/vshi 毛泽东/nr 年轻时/nz [锻炼/vn 身体/n]/nz 打下/v 的/ude1 好/a 基础/n ，/w 尤其/d 是/vshi 他/rr 爱/v 游泳/vn 的/ude1 习惯/n ，/w 一直/d 保持/v 到/v 晚年/t 。/w 这/rzv 给/p 周福明/nr 留下/v 深刻/a 印象/n 。/w 
起初/d ，/w 主席/nnt 到/v 外面/f 的/ude1 游泳池/n 去/vf 游泳/vn 。/w [每天/r 晚上/t]/nz 出去/vf 时/ng ，/w 他/rr 还要/d 戴/v 个/q 口罩/n ，/w 算是/v 化装/vn ，/w 这/rzv 显然/ad 不/d 太/d 方便/a 。/w 后来/t ，/w [中央/n 警卫局/nis]/nt 在/p 中/f 海/n 西侧/f 、/w 紫光阁/ns 往北/d 很/d 近/a 的/ude1 地方/n 修建/v 了/ule 一个/mq 露天/n 游泳池/n 。/w 当时/t ，/w 不少/m 中央/n 领导/n 同志/n 和/cc 中南海/ns [机关/n 工作/vn 人员/n]/nnt 都/d 去/vf 游泳/vn ，/w 主席/nnt 一/m 有空/vi 也/d 会/v 去/vf 游/v 。/w 主席/nnt 游/v 完/vn 经常/d 说/v ：/w “/w 游泳/vn 最大/gm 的/ude1 好处/n 是/vshi 可以/v 不想/v 事/n ，/w 让/v 大脑/n 很好/ad 地/ude2 休息/v 。/w 吃/v 安眠药/n 、/w 散步/vi 、/w 看戏/vn 、/w 跳舞/vi 都/d 不行/a ，/w 只有/c 游泳/vn 可以/v 做到/v ，/w 因为/c 一/m 想/v 事/n 就/d 会/v 下沉/vn ，/w 就/d 会/v 喝水/vi 。/w ”/w 
毛泽东/nr 的/ude1 [另一/m 项/q]/mq [娱乐/vn 活动/vn]/nz 就是/v 偶尔/d 举办/v 舞会/n 。/w 然而/c 这/rzv 被/pbei 外界/n 谣传/v 为/p “/w 常/d 在/p 人民大会堂/nz 办/v 舞会/n ”/w ，/w 并/cc 视为/v “/w 生活/vn 奢靡/a ”/w 的/ude1 “/w 佐证/n ”/w 。/w 孟进鸿/nr 对/p 这种/r 不/d 负责任/nz 的/ude1 谣言/n 十分/d 痛心/a 。/w 
主席/nnt 没/d 在/p 人民大会堂/nz 办/v 过/uguo 舞会/n 。/w 1961年/t 以后/f 我/rr 都/d 跟着/v 他/rr ，/w 跳舞/vi 就/d 在/p 中南海/ns ，/w 我/rr 也/d 经常/d 参加/v 。/w 因为/c 来/vf 跳舞/vi 的/ude1 女/b 同志/n 多/a ，/w 男同志/nz 少/a ，/w 上级/n 就/d 要求/n 我们/rr 这些/rz 男/b [工作/vn 人员/n]/nnt 必须/d 参加/v 。/w 最早/d 是/vshi 请/v 一个/mq 文工队/nz 来/vf 伴奏/vn ，/w 后来/t 就/d 改为/v 放/v 录音带/n 了/ule ，/w 省得/v 一帮/mq 子/ng 人/n 来/vf 。/w 
并非/v 顿顿/nrf 离不开/v 红烧肉/nf 
吴连登/nr 还/d 记得/v ，/w 前些年/t ，/w 韶山/ns 传出/v 一份/mq 菜谱/n ，/w 列/v 着/uzhe 毛泽东/nr 在/p 上世纪/nz 60年代/t 吃/v 过/uguo 的/ude1 西餐/n ，/w 有/vyou 牛排/nf 、/w 罗宋汤/nf 、/w 煎/v 大虾/n 等/udeng 。/w 后来/t ，/w 这/rzv 就/d 被/pbei 人/n 传/v 成/v 了/ule “/w 毛泽东/nr 在/p 困难/an 时期/n 吃/v 西餐/n ，/w 不/d 与/cc 人民/n 共/d 甘苦/n ”/w 。/w 
这个/rz 谣传/v 造成了/v 恶劣/a 的/ude1 影响/vn 。/w [实际/n 情况/n]/nz 是/vshi ，/w 主席/nnt 出访/v 俄罗斯/nsf 等/udeng 国/n 后/f ，/w 想/v 了解/vn 西方/ns 的/ude1 [饮食/n 文化/n]/nz 与/cc 中国/ns 有/vyou 什么/ry 不同/a ，/w 看/v 哪种/ry 饮食/n 比较/d 科学/n ，/w 我们/rr 就/d 偶尔/d 把/pba [四/m 菜/n 一/d 汤/n]/nz 中/f 的/ude1 一个/mq 菜/n 换成/v 西餐/n 。/w 主席/nnt 说/v ，/w 西方人/n 很/d 有钱/a ，/w 有的/rz 东西/n 是/vshi 好/a ，/w 但/c 对/p 身体/n 没/d 好处/n ，/w 高/a 油/n 、/w 高蛋白/n 。/w 他/rr 的/ude1 食谱/n ，/w 我们/rr 是/vshi 要/v 参考/vn 主席/nnt 的/ude1 活动/vn 和/cc 出访/v 安排/vn ，/w 还有/v 身体/n 和/cc 季节/n 情况/n 来/vf 确定/v 的/ude1 ，/w 并/cc 不是/c 外面/f 捕风捉影/vl 的/ude1 那样/rzv 。/w 
我们/rr 有/vyou 个/q 习惯/n ，/w 就是/v 把/pba 主席/nnt 的/ude1 东西/n 都/d 留/v 着/uzhe 。/w 主席/nnt 去世/vi 后/f ，/w 中南海/ns 对外开放/vl ，/w 经/p [中央/n 办公厅/nis]/nt 同意/v ，/w 主席/nnt 的/ude1 一些/mq [生活/vn 用品/n]/nz 也/d 给/p 了/ule 湖南/ns 韶山/ns 的/ude1 [毛泽东/nr 同志/n 纪念馆/nis]/nt ，/w 其中/rz 就/d 有/vyou 这/rzv 张/q 西餐/n 单/b 。/w 这/rzv 张/q 菜单/n 后来/t 不知/v 怎么/ryv 被/pbei 传/v 了/ule 出去/vf ，/w 成/v 了/ule “/w 主席/nnt 在/p 最/d 困难/an 时期/n 还/d 在/p 吃/v 西餐/n ”/w 。/w 
也/d 曾/d 有/vyou 大量/m 文章/n 提出/v 毛泽东/nr 顿/qv 顿饭/nz 都/d 离不开/v 红烧肉/nf ，/w 于是/cc 有/vyou 了/ule “/w [毛氏/nz 红烧肉/nf]/nf ”/w [一/d 说/v]/mq ，/w 一些/mq 饭店/nis 还/d 打出/v “/w [毛氏/nz 红烧肉/nf]/nf ”/w 的/ude1 招牌/n 。/w 吴连登/nr 说/v ，/w 这/rzv 是/vshi 对/p 毛泽东/nr 饮食/n 的/ude1 误解/n 。/w 
我们/rr 每个/r 月/n 一般/ad 安排/v 主席/nnt 吃/v [两/q 三/m 次/qv]/mq 红烧肉/nf 。/w 平时/t 他/rr 吃/v 杂粮/n 、/w 青菜/n 比较/d 多/a ，/w 几乎/d 每天/r 要/v 吃/v 一个/mq 红薯/n ，/w 一个/mq 玉米/nf 。/w 中南海/ns 以前/f 在/p 玉泉山/nz 有/vyou 个/q 地窖/n ，/w 每年/r 会/v 存放/vn 这些/rz 东西/n ，/w 我/rr 就是/v 从/p 那里/rzs 买/v 回来/v 的/ude1 ，/w 一年四季/al 不断/d 。/w 
主席/nnt 的/ude1 正餐/n 一般/ad 是/vshi [四/m 菜/n 一/d 汤/n]/nz ，/w 一个/mq 荤菜/n ，/w 一个/mq 鱼/n ，/w 一个/mq 半/m 荤/ag 半/m 素/ag ，/w 一个/mq 全/a 素/ag 。/w 每天/r 的/ude1 食谱/n 、/w 菜品/n 采购/vn 都/d 由/p 我/rr 来/vf 定/v 。/w 他/rr 从来不/d 对/p 饭菜/n 发表/v 任何/rz 意见/n ，/w 也/d 从来不/d 主动/ad 说/v 想/v 吃/v 什么/ry 。/w 有时/d 我们/rr 说/v ：/w “/w 主席/nnt ，/w 加/v 点菜/vi 吧/y 。/w ”/w 他/rr 却说/v ：/w “/w 吃/v 这个/rz 很好/ad 了/ule ，/w [很多/m 人/n]/mq 还/d 吃/v 不/d 饱饭/nz 哩/y 。/w 中国/ns 不/d 缺/v 我/rr 毛泽东/nr 吃/v 的/ude1 ，/w 但/c 如果/c 我/rr 拿/v 了/ule 国家/n 的/ude1 钱/n ，/w 部长/nnt 们/k 、/w 省长/nnt 们/k 、/w 村长/nnt 们/k 都/d 可以/v 拿/v 。/w ”/w 
作为/p 毛泽东/nr 的/ude1 保健/n 医生/nnt 兼/v 生活/vn 秘书/nnt ，/w 王鹤滨/nr 经常/d 陪/v 毛泽东/nr 吃饭/vi 。/w 
我/rr 曾/d 向/p 主席/nnt 建议/n 要/v 少/a 吃/v 动物油/n 和/cc 肥肉/n 。/w 我/rr 见到/v 他/rr 吃/v 猪肉/nf ，/w 通常/d 的/ude1 吃法/n 是/vshi [肉丝/n 炒/v 竹笋/n]/nz 、/w [肉丝/n 炒青菜/nf]/nz 、/w 清炖肘子/nf 等/udeng 。/w 在/p 主席/nnt 身边/s 几年/mq ，/w 我/rr 从没/d 看到/v 他/rr 吃/v 任何/rz 保健品/n 和/cc 补品/n ，/w 都/d 是/vshi 和/cc [普通/a 老百姓/n]/nz 一样/uyy 吃/v 粗/a 米/q 。/w 他/rr 觉得/v 饮食/n 就要/d “/w 粗/a 菜/n 淡饭/nz ”/w ，/w 所以/c 不/d 吃/v 细/a 米/q 。/w 我/rr 现在/t 整整/d [90/m 岁/qt]/mq 了/ule ，/w 身体/n 不错/a ，/w 很多/m [饮食/n 习惯/n]/nz 就是/v 受到/v 主席/nnt 的/ude1 影响/vn 。/w 
主食/n 方面/n ，/w 主席/nnt 吃/v 大米饭/n 多/a 一些/mq ，/w 几乎/d 每顿/nz 都/d 有/vyou ，/w 有时/d 加/v 点/qt 白面/n 花卷/nf 、/w 烧麦/nf ，/w 但/c 只能/v 说/v 是/vshi 点心/nf 。/w 他/rr 爱吃/v 的/ude1 ，/w 准确/a 地/ude2 说/v 是/vshi 每/rz 餐/qv 都/d 有的/rz ，/w 是/vshi 带/v 辣味/n 的/ude1 腐乳/nf ，/w 还有/v 炒/v 的/ude1 或/c 炸/v 的/ude1 尖/a 辣椒/nf ；/w 炒菜/vi 中/f 常有/d 苦瓜/nf 、/w 青蒿/n 、/w 空心菜/n 、/w 芹菜/n ，/w 多/a 是/vshi 些/q 纤维/n 多/a 的/ude1 、/w 带/v 特殊/a 味道/n 的/ude1 青菜/n 。/w 除此之外/al ，/w 他/rr 吃/v 得/ude3 多/a 的/ude1 通常/d 都/d 是/vshi 饭桌/n 上/f 摆/v 得/ude3 比较/d 近/a 的/ude1 “/w 门前/s 菜/n ”/w ，/w 摆/v 得/ude3 远/a 一点/mq 的/ude1 菜/n 就/d 吃/v 得/ude3 少/a ，/w 随意性/n 比较/d 大/a 。/w 
王鹤滨/nr 回忆说/nz ，/w 毛泽东/nr 吃饭/vi 不/d 像/v 常人/n 那样/rzv 按时/d 、/w 按/p 顿/qv 很/d 有规律/nz ，/w 常常/d 是/vshi 被/pbei 值班/vn 卫士/nnt 提醒/v 或/c 催/v 着/uzhe 才/d 吃/v 一顿/mq ，/w 要/v 保证/vn 他/rr 在/p [24/m 小时/n]/mq 以内/f 吃/v 上/f 三/m 顿饭/nz 是/vshi 一件/mq 非常/d 不/d 容易/ad 的/ude1 事/n 。/w 为了/p 避免/v 饭菜/n 在/p 等候/v 中/f 凉/a 得/ude3 太快/d ，/w 吴连登/nr 专门/d 订做/v 了/ule 保温/a 效果/n 好/a 点/qt 的/ude1 瓷碗/n 。/w “/w 没想到/nz 近些年/t 市场/n 上/f 开始/v 炒作/vn 毛主席/nr 的/ude1 相关/vn 文物/n ，/w 还/d 出现/v 了/ule ‘/w 毛瓷/nz ’/w 的/ude1 说法/n 。/w 其实/d 主席/nnt 就是/v 吃饭/vn 用/p 了/ule 个/q 瓷碗/n ，/w 却/d 给/p 了/ule 民间/n 这么/rz 大/a 的/ude1 想象/vn 空间/n 。/w ”/w 
除了/p 吃饭/vi ，/w 毛泽东/nr 还有/v 另一/m 难/a ：/w 睡觉/vi 难/a 。/w 吴连登/nr 时常/d 感慨/v ：/w 不/d 提醒/v 他/rr 吃饭/vi 、/w 睡觉/vi ，/w 他/rr 的/ude1 文件/n 永远/d 看/v 不/d 完/vi 。/w 
毛主席/nr 的/ude1 作息时间/n 和/cc 我们/rr 完全/ad 不同/a ，/w 他/rr 每天/r 要/v 工作/vn [20/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 常常/d 是/vshi 中午/t 才/d 吃早饭/nz 。/w 到/v 了/ule 晚年/t ，/w 如果/c 不用/d 安眠药/n ，/w 他/rr 可能/v 几天/mq 都/d 毫无/v 睡意/n ，/w 脑子/n 里/f 装满/v 了/ule 各种/rz 事情/n 。/w 有时候/d 用/p 了/ule 一次/mq 药/n ，/w 主席/nnt 没/d 反应/vn ，/w 几个/mq 小时/n 后/f 还要/d 再/d 用/p 一次/mq 。/w 最/d 极端/n 的/ude1 时候/n ，/w 用/p [3/m 次/qv]/mq 都/d 不/d 管用/a 。/w 
后来/t ，/w 护士/nnt 给/p 主席/nnt 开/v 了/ule 一种/mq 强烈/a 控制/v 神经/n 的/ude1 药物/n 叫/vi “/w [水化/v 氯/n 醛/n]/nz ”/w ，/w 主席/nnt 就/d 靠/v 它/rr 入睡/vi 。/w 有/vyou 一次/mq 去/vf 武汉/ns 开会/vi ，/w 我/rr 累得/v 几天/mq 没/d 合眼/vi ，/w 把/pba 主席/nnt 杯底/nz 剩/v 的/ude1 一/m 小/a 口/n 药/n 喝/vg 了/ule 下去/vf ，/w 当时/t 就/d 失去/v 了/ule 知觉/n ，/w 不省人事/al 。/w 如果/c 按/p 主席/nnt 那么/c 大/a 的/ude1 用量/n ，/w 我/rr 估计/v 都/d 醒/v 不/d 过来/vf 了/ule 。/w 可见/c 他/rr 的/ude1 工作/vn 强度/n 有/vyou 多/a 大/a 。/w 
