据/p [安徽省/ns 侨务/n 办公室/nis]/nt 最新/a 统计/vn ，/w 截至/v 2013/m 年底/f ，/w 海外/s 华侨/n 华人/n 、/w [港澳/n 同胞/n]/nz 来/vf 皖/b 投资/v 企业/n 已/d 发展/vn 到/v [7000/m 多家/mq]/mq ，/w 占/v 安徽/ns [境外/s 投资/vn]/nz 总数/n 的/ude1 [60/m %/w 以上/f]/mq 。/w 涉及/v 行业/n 也/d 逐渐/d 从/p 房地产业/n 、/w 服装/n 制造业/n 等/udeng 转向/vi [高科技/n 产业/n]/nz 。/w 
[安徽省/ns 侨务/n 办公室/nis]/nt 主任/nnt 张箭/nr 8日/t 在/p 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 介绍/v ，/w 近年来/dl ，/w 安徽省/ns 为/p [侨资/n 企业/n]/nz 提供/v 了/ule 许多/mq [优惠/vn 政策/n]/nz ，/w 不仅/c 为/p 企业/n 提供/v 厂房/n 、/w 减免/v 税收/n 、/w 提供/v 优惠/vn 的/ude1 融资/vn 政策/n ，/w 而且/c 出台/vi 了/ule 一系列/b 吸引/v 人才/n 的/ude1 奖励/vn 计划/n 。/w 
“/w 许多/mq 侨商/nnd 看中/v 了/ule 安徽/ns 的/ude1 地理位置/gg ，/w [皖江/nz 城市/n 带/v 承接/v 产业/n 转移/v 示范区/n]/nz 和/cc 合/v 芜/ng 蚌/n 自主创新/v 综合/vn 试验区/n 逐渐/d 成熟/a 的/ude1 发展/vn 条件/n ，/w 也/d 让/v 安徽/ns 对/p 周边/n 的/ude1 辐射力/n 增强/v ，/w 企业/n 的/ude1 [运输/vn 成本/n]/nz 低/a ，/w [市场/n 前景/n]/nz 好/a ”/w ，/w 张箭/nr 说/v 。/w 
随着/p [中国/ns 经济/n 转型/vn]/nz 的/ude1 需要/vn ，/w 张箭/nr 表示/v ，/w [安徽省/ns 海外/s 交流/vn 协会/nis]/nt 也/d 在/p 逐渐/d 重点/n 吸收/v 高科技/n 专业/n 协会/nis 的/ude1 侨领/n ，/w 在/p 交流/vn 中/f 推介/v 安徽/ns 的/ude1 [高新技术/n 产业/n]/nz ，/w 吸引/v 侨商/nnd 投资/vn 。/w 
