1月6日/t ，/w [池州/ns 长江/ns 公路/n 大桥/n]/nz 试桩/nz 工程/n 正式/ad 开工/vi ，/w 标志着/v [池州/ns 长江/ns 公路/n 大桥/n]/nz 全面/ad 开工/vi 建设/vn 进入/v 实质性/n 阶段/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 该/rz 大桥/n 于/p 2009年2月/t 通过/p [国家/n 发改委/nis]/nto 立项/vi 批复/v ，/w 工程/n 起点/n 位于/v 枞阳县/ns 的/ude1 会宫镇/ns 。/w 大桥/n 竣工/vi 后/f ，/w 安庆/ns 与/cc 池州/ns 两地/n 民间/n 的/ude1 往来/vn 将/d 更加/d 便捷/a ，/w 对/p 促进/v 两地/n 的/ude1 经济/n 和/cc 社会发展/v 也/d 具有/v [重要/a 意义/n]/nz 。/w 
[池州/ns 长江/ns 公路/n 大桥/n]/nz 是/vshi 安徽省/ns 高速/b [公路网/n 规划/n]/nz “/w [四/m 纵/ng]/mq [八/m 横/dg]/mq ”/w 的/ude1 [重要/a 组成/v]/nz 部分/n ，/w 是/vshi [国家/n 高速公路/n 网/n]/nz 德州/ns 至/p 上饶/ns 的/ude1 控制性/n 工程/n ，/w 也/d 是/vshi 国家/n 正式/ad 提出/v 构建/vn [长江/ns 经济带/n]/nz 以来/f [长江/ns 中下游/n]/nz 开工/vi 建设/vn 的/ude1 [第/m 一批/mq]/mq 重大/a 交通/n 项目/n 。/w 
[池州/ns 长江/ns 公路/n 大桥/n]/nz 的/ude1 推荐/vn 路线/n 方案/n 起点/n 位于/v [安庆/ns 枞阳县/ns]/nz 的/ude1 会/v 宫/ng ，/w 接/v 规划/n 中/f 的/ude1 北/f [沿江/nz 高速公路/n]/nz ，/w 沿/p 白荡湖/nz 西/f ，/w 阮家店/nr ，/w 在/p 石矶/nr 头/n 东/f 约/d [2/m ./w 2/m 公里/q]/mq 处/n 跨/v 长江/ns ，/w 过/uguo 江/n 后/f 经/p 高岭/nr 、/w 下穿/nz 正在/d 建设/vn 的/ude1 [宁安/ns 城际/b 铁路/n]/nz 及/cc 秋浦河/nz ，/w 经/p 乌头/n 湖/n 西侧/f ，/w 在/p 殷家汇/nr 与/cc 南/b [沿江/nz 高速公路/n]/nz 相交/vi ，/w 建设/v 里程/n 约/d [41/m ./w 22/m 公里/q]/mq 。/w 项目/n 估算/v 投资/vn [66/m ./w 13/m 亿元/q]/mq ，/w [建设/vn 工期/n]/nz 为/p 4年/t 。/w 
[池州/ns 长江/ns 公路/n 大桥/n]/nz 全线/n 采用/v 设计/vn 速度/n [100/m 公里/q]/mq //w 小时/n 标准/n ，/w 其中/rz 北岸/s 接线/vn 段段/nz 长/a [15/m ./w 7/m 公里/q]/mq ，/w [双向/b 四/m 车道/n]/nz ，/w 路基/n 宽/a [26/m 米/q]/mq ;/w [长江/ns 大桥/n]/nz 段/q 从/p 枞阳/ns 东/f 互通/v 至/p 池州/ns 西/f 互通/v ，/w 段/q 长/a [10/m ./w 7/m 公里/q]/mq ，/w [双向/b 六/m 车道/n]/nz ，/w 路基/n 宽/a [33/m ./w 5/m 米/q]/mq ;/w 南岸/s 接线/vn 段段/nz 长/a [14/m ./w 82/m 公里/q]/mq ，/w [双向/b 四/m 车道/n]/nz ，/w 路基/n 宽/a [26/m 米/q]/mq 。/w 全线/n 共/d 设/v 互通/v 立交/b [4/m 处/n]/mq ，/w 分别/d 是/vshi 会/v 宫/ng 枢纽/n 互通/v (/w 预留/v )/w 、/w 枞阳/ns 东/f 互通/v 、/w 池州/ns 西/f 互通/v 、/w 殷家汇/nr 枢纽/n 互通/v 。/w 本/rz 项目/n 拟/v 在/p [池州/ns 设/v 管理/vn 中心/nis]/nt [1/m 处/n]/mq ;/w 在/p 枞阳/ns 东/f 互通/v 附近/f 设置/v 养护/vn 工区/n [1/m 处/n]/mq ;/w 在/p 白洋湖/nz 附近/f 设/v 服务区/nz [1/m 处/n]/mq 。/w 
大桥/n 竣工/vi 后/f ，/w 对于/p 进一步/d 完善/v 国家/n 和/cc 省/n 高速/b [公路网/n 布局/n]/nz ，/w 构建/v 综合/vn [交通/n 运输/vn]/nz 网络/n ，/w 缓解/v 区域/n 交通/n 压力/n 、/w 促进/v 池州/ns 与/cc 安庆/ns 沿线/f 经济/n 和/cc 社会发展/v 都/d 具有/v [重要/a 意义/n]/nz 。/w 大桥/n 竣工/vi 后/f ，/w 将/d 明显/a 改善/v 枞阳县/ns [交通/n 条件/n]/nz 和/cc [投资/vn 环境/n]/nz ，/w 有利于/v 进一步/d 开发利用/v 枞阳县/ns 自然资源/n 和/cc [旅游/vn 资源/n]/nz ，/w 将/d 给/p 枞阳县/ns 提供/v 与/cc 其他/rzv 沿江/nz 城市/n 一个/mq 均等/vi 的/ude1 发展/vn 机会/n ，/w 对/p 实现/v [县域/n 经济/n]/nz 的/ude1 协调发展/v 和/cc [小康/n 社会/n]/nz 进程/n 等/udeng 具有/v 重要/a 的/ude1 经济/n 和/cc 政治/n 意义/n 。/w 
