[西南/ns 大学/nis]/ntu ，/w 叶/ng 老师/nnt （/w 左/f 一/m ）/w 在/p 给/p 同学们/nz 讲授/v 倒茶/nz 的/ude1 生活/vn 礼仪/n 。/w 记者/nnt 吴珊/nr 摄/vg 
一位/mq 同学/n 提起/v 叶/ng 老师/nnt 对/p 她/rr 的/ude1 帮助/vn 眼泪/n 止/v 不住/d 地/ude2 流/v 下来/vf 记者/nnt 吴珊/nr 摄/vg 
一位/mq 同学/n 展示/v 手机/n 里/f 叶/ng 老师/nnt 发给/v 她/rr 的/ude1 关心/vn 短信/n 记者/nnt 吴珊/nr 摄/vg 
微博/n 
商报/n 记者/nnt 郑旭鹏/nr 
“/w 大学/nis 能/v 遇见/v 这样/rzv 好/a 的/ude1 老师/nnt ，/w 真的/d 很/d 幸运/a 。/w 每次/r 降温/vi 你/rr 就/d 发来/v 短信/n 提醒/v 穿衣/vn ，/w 每次/r 过节/vi 你/rr 都/d 给/p 我们/rr 买/v 这/rzv 买/v 哪/ry ，/w 每次/r 你/rr 来/vf 查/v 寝/vg ，/w 我们/rr 都会/n 骄傲/an 地/ude2 对/p 别人/rr 说/v ：/w 这/rzv 就是/v 我们/rr 的/ude1 班主任/nnt 。/w 这/rzv 还/d 没有/v 过年/vn ，/w 你/rr 就/d 给/p 我们/rr 班/n 一人/mq 一个/mq 红包/n ，/w 谢谢/v 您/rr ！/w 叶/ng 老师/nnt ，/w 我们/rr 一班/mq 会/v 继续/v 加油/vn 的/ude1 ！/w ”/w 
1月6日/t 下午/t ，/w [西南/ns 大学/nis 数学/n 与/cc 统计/vn 学院/nis]/nt [2012/m 级/q]/mq [1/m 班/n]/mq 的/ude1 胡宏炜/nr 同学/n 发/v 了/ule 这样/rzv 一条/mq 微博/n ，/w 让/v 许多/mq 网友/n 羡慕/v 不已/vi ：/w “/w 过年/vi 还有/v 红包/n ？/w 这么/rz 好/a 的/ude1 老师/nnt ，/w 我/rr 都/d 想/v 重回/v [大学/nis 时代/n]/nz 了/ule ！/w ”/w 原来/d ，/w 当天/t 上午/t 一堂/mq 考试/vn 上/f ，/w 班主任/nnt 叶晓娅/nr 在/p 监考/vn 完/vi 后/f 特意/d 将/d 同学们/nz 留/v 了/ule 下来/vf 。/w “/w 这/rzv 一年/mq 半/m ，/w 你们/rr 给/p 我/rr 带来/v 了/ule 许多/mq 的/ude1 感动/vn 、/w 惊喜/a 和/cc 爱/v ，/w 今天/t ，/w 叶/ng 老师/nnt 也/d 想/v 给/p 你们/rr 一个/mq 小小的/z 惊喜/a ！/w ”/w 说/v 着/uzhe ，/w 叶/ng 老师/nnt 从/p 包/v 里/f 掏出/v 了/ule 一大/n 叠/v 分别/d 装有/v [100/m 元/q]/mq 的/ude1 红包/n ，/w 分发/v 给/p 班/n 上/f [55/m 位/q]/mq 同学/n …/w …/w 
