邵逸夫/nr 画像/n 
昨日/t (/w 1月7日/t )/w ，/w 香港/ns 一代/n 娱乐/vn 大亨/n 邵逸夫/nr 在/p 家中/s 病逝/vi ，/w 其/rz [遗产/n 分配/v]/nz 也/d 随之/d 成为/v 媒体/n 关注/v 焦点/n 。/w 但/c 实际上/d 邵逸夫/nr 在/p 90岁时/t 迎娶/v 了/ule 新/a [一/d 任/v]/mq 太太/n 方逸华/nr ，/w 故而/c 他/rr 膝下/n 的/ude1 [四/m 个/q]/mq 子女/n 被/pbei 传/v 都/d 不/d 愿意/v 继承/vn 邵氏/nr 的/ude1 遗产/n 
邵逸夫/nr 虽/c 是/vshi 有钱/a 人家/n 的/ude1 子弟/n ，/w 但/c 早年/t 被/pbei 家族/n 放逐/v 到/v 南洋/ns 闯/v 天下/n ，/w 贴/v [电影/n 海报/n]/nz 、/w 巡回/vn 放/v [露天/n 电影/n]/nz ，/w 再/d 回到/v 香港/ns 创立/v 邵氏/nr 王国/n ，/w 也/d 算是/v 白手起家/vl ；/w 方逸华/nr 从/p 歌厅/nis 的/ude1 [驻/v 唱/v 歌手/nnt]/nnt ，/w 到/v 进入/v 邵氏/nr 默默/d 做/v 六/m 叔/n 身后/f 的/ude1 女人/n ，/w 最后/f 终于/d 守/v 得/ude3 云开/nz ，/w 掌管/v 邵氏/nr 与/cc TVB/x 大权/n ，/w 还/d 扶/v 上/f 正位/nz 成为/v 爵士/nnt 夫人/n ，/w 标准/n 的/ude1 灰姑娘/n 与/cc [麻雀/n 变/v 凤凰/ns]/nz 。/w 邵氏/nr 王国/n ，/w 不仅/c 是/vshi [中国/ns 电影史/n]/nz 的/ude1 传奇/n ，/w 邵逸夫/nr 、/w 方逸华/nr [两/q 大/a]/mq 掌门人/nnt ，/w 有/vyou 说/v 不/d 完/vi 的/ude1 故事/n 与/cc 秘辛/nz 。/w 
邵逸夫/nr 出生/vi 上海/ns ，/w 在家/vi 排行/v 老六/nz ，/w 所以/c 人称/n 六/m 叔/n ，/w 他/rr 家里/s 原本/d 做/v 漂染/nz 业/ng ，/w 后来/t 开/v 天/qt 一/m 电影公司/nis 拍/v 默片/nz ，/w 邵逸夫/nr 先/d 学/v 摄影/vn ，/w 再/d 与/cc 哥哥/n 邵仁枚/nr 被/pbei 派/v 到/v 南洋/ns 打天下/vi ，/w [邵氏/nr 兄弟/n]/ntc 都/d 有/vyou 擅长/v 经商/vn 的/ude1 头脑/n ，/w 克勤克俭/vl 在商言商/l 。/w 他/rr 长/a 年/qt 练气功/nz ，/w 身体/n 硬朗/a ，/w 其实/d 他/rr 曾经/d 有/vyou 严重/a 胃病/nhd ，/w 开刀/vi 医好/nz 后/f ，/w 不但/c 节制/v 饮食/n ，/w [60/m 岁/qt]/mq 开始/v 练气功/nz 调养/v ，/w 跟/p 过/uguo 六/m 叔/n 的/ude1 员工/n 都/d 知道/v ，/w 六/m 叔/n 的/ude1 [饮食/n 习惯/n]/nz 是/vshi 江浙/ns 口味/n ，/w 清淡/a ，/w 不/d 奢侈/a ，/w 吃饱/v 就/d 好/a ，/w 经常/d 是/vshi [几/d 款/q]/mq 青菜/n 配/v 饭/n ，/w “/w 六/m 叔/n 坐/v 下来/vf 点/qt 阳春面/nf ，/w 我们/rr 手下/s 谁敢/nz 点/qt 排骨面/nf 。/w ”/w 六/m 叔/n 的/ude1 节俭/a 最/d 让/v 昔日/t 部属/n 印象/n 深刻/a 。/w 
但/c 元配/n 六/m 婶/n 黄美珍/nr 就/d 不/d 一样/uyy 了/ule ，/w 黄美珍/nr 新加坡/nsf 人/n ，/w 当年/t 作风/n 洋派/nz 海派/n ，/w 喜欢/vi 叫/vi 一桌/mq 菜/n 大家/rr 一块/s 吃/v ，/w 黄美珍/nr 体型/n 富态/a ，/w 很/d 有/vyou 帮/v 夫/ng 运/v ，/w 早年/t 就是/v 潮流/n 先驱/n ，/w 来/vf 台湾/ns 最/d 爱吃/v 鼎泰丰/nz ，/w 上/f 飞机/n 回/v 香港/ns 一定/b 打包/vi 2/m 、/w [30/m 盒/ng]/mq 蟹黄汤包/nf 带走/v ，/w 还有/v 老天禄/nf 的/ude1 鸭舌头/nz 。/w 邵逸夫/nr 30年代/t 在/p 新加坡/nsf [荜路/nz 蓝缕/nz]/nz ，/w 娶/v 了/ule 黄美珍/nr ，/w 并育/nz 有/vyou [两/q 男/b]/mq [两/q 女/b]/mq ，/w 但/c [四/m 个/q]/mq 孩子/n 竟然/d 没/d 人/n 愿意/v 继承/vn 邵氏/nr ，/w 据说/v 是因为/c 方逸华/nr 。/w 
黄美珍/nr 1987年/t 病逝/vi ，/w 高龄/n 85/m ，/w 她/rr 晚年/t 生病/vi ，/w 邵逸夫/nr 曾/d 与/cc 子女/n 来/vf 台/q ，/w 请/v 台/q 中/f 一位/mq 喇嘛/nnd 师傅/nnt 为/p 一颗/mq 舍利子/nz 开光/nz ，/w 结果/n 在/p 家族/n 商议/v 后事/n 时/ng ，/w 据说/v ，/w 六/m 叔/n 当着/p 子女/n 的/ude1 面/nf 问/v 方逸华/nr ，/w 六/m 婶/n 的/ude1 后事/n 要/v 怎么办/ryv ，/w 让/v 孩子们/nz 耿耿于怀/vl ，/w 也/d 了解/v 方逸华/nr 在/p 六/m 叔/n 心中/s 的/ude1 地位/n 。/w 
方逸华/nr 本名/n 方梦兰/nr ，/w 以/p 英文名/nz Mona/x 在/p 歌厅/nis 唱/v 西洋/n 歌曲/n ，/w 六/m 叔/n 爱/v 听/v 她/rr 的/ude1 歌/n ，/w 对/p 她/rr 一见钟情/vl ，/w 延揽/v 到/v 邵氏/nr ，/w 不过/c 并非/v 空降/vn 职员/nnt ，/w 而是/c 从/p 管/v 服装/n 、/w 管/v 采购/vn 的/ude1 基层/n 工作/vn 做起/v ，/w 接着/c 才/d 参与/v 制片/vn ，/w 她/rr 是/vshi 六/m 叔/n 的/ude1 心腹/n ，/w 得到/v 六/m 叔/n 勤俭/ad 立业/vi 的/ude1 真传/n ，/w 制片/vn 部/q 要/v 换/v 东西/n ，/w 她/rr 都/d 芝麻/n 蒜皮/nz 挑剔/v ，/w 当时/t 的/ude1 制片/vn 部/q 经理/nnt 何冠昌/nr 、/w 秘书处/nis 的/ude1 邹文怀/nr ，/w 都/d 与/cc 她/rr 不合/v ，/w 引发/v 两人/mq 自/p 组/n 嘉禾/ns 与/cc 邵氏/nr 对抗/v ，/w 方逸华/nr 当/p 上/f 制片/vn 部/q 经理/nnt 后/f ，/w 有/vyou “/w 方/q 总管/nnt ”/w 之/uzhi 称/v ，/w 逐渐/d 掌/n 揽/v 大权/n 。/w 
母亲/n 是/vshi 舞/v 国/n 红星/n ，/w 方逸华/nr 没受/nz 过/uguo 高深/a 教育/vn ，/w 却/d 能/v 把/pba 六/m 叔/n 打理/nz 的/ude1 [服/v 服/v 贴贴/nz]/nz ，/w 诀窍/n 是/vshi 她/rr 识/v 大体/d ，/w 当年/t 邵逸夫/nr 出席/v 亚洲/ns 影展/n 、/w 金马奖/nz ，/w 都/d 有/vyou 当/p 红/a 漂亮/a 女/b 明星/nnd 陪伴/v 身旁/s ，/w 方逸华/nr 永远/d 站/vi 在/p 第三/m 、/w [四/m 排/v]/mq ，/w 绝不/d 出锋头/nz ，/w 也/d 绝不/d 与/cc 六/m 叔/n 同/p 进出/v 。/w 外传/vi 邵逸夫/nr 最喜欢/nz 的/ude1 女星/nnd ，/w 是/vshi 娃娃/n 影后/n 李菁/nr ，/w 方逸华/nr 当然/d 讨厌/v 李菁/nr ，/w 但/c 看到/v 她/rr 也/d 会/v 陪笑脸/nz ，/w 有人/r 说/v ，/w 李菁/nr 人/n 甜/a 又/d 会/v 演戏/vi ，/w 一度/d 是/vshi 六/m 叔/n 的/ude1 最/d 爱/v ，/w 可惜/v 输/v 在/p 心胸/n 不大/d ，/w 耐力/n 不够/a ，/w 又/d 爱吃/v 六/m 叔/n 对/p 其/rz 她/rr 女星/nnd 的/ude1 醋/nf ，/w 如果/c 李菁/nr 能/v 像/v 方逸华/nr 那样/rzv 挺/d 得/ude3 住/vi ，/w 现今/t 的/ude1 六/m 婶/n 是/vshi 谁/ry ，/w 还/d 说/v 不准/v 。/w 
方逸华/nr 也/d 真传/n 了/ule 六/m 叔/n 的/ude1 节俭/a 风格/n ，/w 她/rr 招考/v 秘书/nnt ，/w 出/vf 的/ude1 题目/n 是/vshi “/w 这个/rz 电器/n 坏/a 了/ule ，/w 为什么/ryv 一定/b 要/v 换/v 新的/a ，/w 为什么/ryv 不能/v 拿/v 去/vf 修/v 。/w ”/w 很多/m 应试者/nz 纳闷/v ，/w 这么/rz 大/a 的/ude1 电影/n 王国/n ，/w 小/a 电器/n 坏/a 了/ule ，/w 还/d 不肯/v 换/v 新的/a 。/w 
六/m 叔/n 不/d 老/a 的/ude1 秘方/n ，/w 有/vyou 说/v 他/rr 永远/d 喜欢/vi 旗下/d 漂亮/a 女/b 明星/nnd ，/w 爱/v 与/cc 青春/n ，/w 让/v 他/rr 永保/nz 活力/n ，/w 方逸华/nr 跟着/v 六/m 叔/n 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 传/v 过/uguo 她/rr 对/p 邵氏/nr 的/ude1 某些/rz 男明星/nz ，/w 特别/d 情有独钟/vl ，/w 一位/mq 与/cc 她/rr 共事/vi 过/uguo 的/ude1 影圈/nz 前辈/n 透露/v ，/w 方逸华/nr 曾/d 对/p 人/n 说/v ，/w 六/m 叔/n 并不/d 反对/v 她/rr 交/v 男朋友/n 。/w 当年/t 小生/nnt 刘永/nr 杀妻/nz 潜逃/vi 台湾/ns ，/w 打算/v 偷渡/vn 出境/vi 前/f ，/w 方逸华/nr 亲自/d 打电话/vi 交待/v 台湾/ns 分公司/nis ，/w 开/v 一张/mq 一百万/m 台币/n 支票/n 给/p 刘永/nr 做/v 跑/v 路费/n ，/w 刘永/nr 就是/v 外传/vn 方逸华/nr 喜欢/vi 的/ude1 男星/n 之一/rz 。/w 
[中国/ns 电影史/n]/nz 出现/v “/w 嘉禾/ns ”/w ，/w 有人/r 说/v ，/w 还/d 真是/d 方逸华/nr 的/ude1 “/w 功劳/n ”/w ，/w 她/rr 弄/v 到/v 何冠昌/nr 、/w 邹文怀/nr 与/cc 六/m 叔/n 不合/v ，/w 两人/mq 脱离/v 邵氏/nr 自/p 组/n 嘉禾/ns ，/w [第一/m 部/q]/mq 片/q 《/w [天才/n 与/cc 白痴/n]/nz 》/w 就/d 讽刺/v 邵氏/nr ，/w 许冠文/nr 、/w 许冠杰/nr 的/ude1 歌词/n 里/f ，/w 有/vyou 许多/mq 是/vshi 骂/v 邵逸夫/nr 与/cc 方逸华/nr ，/w 这/rzv 造成/v 邵逸夫/nr 长/a 年/qt 与/cc 何/ry 、/w 邹/nz 两人/mq 水火/n 不容/v ，/w 连/ulian 见面/vi 都/d [形/ng 同/p 陌路/nz]/nz 。/w 据说/v ，/w 方逸华/nr 也/d 弄/v 到/v 邵逸夫/nr 、/w 邵仁枚/nr 兄弟/n 不合/v ，/w 造成/v [邵氏/nr 兄弟/n]/ntc 分家/vi ，/w 邵仁枚/nr 转战/v 星/n 马/n 。/w 
邵逸夫/nr 是/vshi 电影/n 狂/dg ，/w 年轻时/nz 一天/mq 看/v 片/q [最高/a 纪录/n]/nz 多达/v 九部/nz ，/w 无论/c 台港/nz 、/w 大陆/ns 、/w 日韩/n 、/w 欧美/n 、/w 新浪潮/nz 片/q ，/w 有/vyou 拷贝/n 就/d 看/v ，/w 以便/d 掌握/v 各地/rzs 电影/n [市场/n 趋势/n]/nz ，/w 他/rr 好/a 片/q 烂/a 片/q 都/d 看/v ，/w 才能/n 分析/vn 好/a 在/p 那里/rzs ，/w 坏/a 在/p 那里/rzs ，/w 6/m 、/w 70岁时/t 每天/r 至少/d 看/v [3/m 部/q]/mq 片/q ，/w [80/m 岁/qt]/mq 以前/f ，/w 一年/mq 约/d 看/v 5/m 、/w [6/m 百/m 部/q]/mq 片/q 。/w 邵逸夫/nr 曾/d 对/p 属下/n 说/v ，/w “/w 我/rr 没有/v 娱乐/vn ，/w 看电影/nz 是/vshi 我/rr 的/ude1 工作/vn ，/w 也/d 是/vshi 我/rr 的/ude1 娱乐/vn ，/w 更是/d 我/rr 对/p 员工/n 的/ude1 教育/vn 。/w ”/w 他/rr 自称/v 是/vshi 全世界/n 看电影/nz 最多/ad 的/ude1 人/n 。/w 
