昨日/t 上午/t ，/w 即将/d 被/pbei 拍卖/vn 的/ude1 [宜宾/ns 五粮液/nf 集团公司/nis]/nt 、/w [宜宾/ns 五粮液/nf 股份/n 有限公司/nis]/ntc 约/d [340/m 辆/q]/mq 公务车/nz 正式/ad 面向/v 公众/n 展示/v ，/w 包括/v 悍马/n 、/w 辉腾/nz 、/w 沃尔沃/ntc 、/w 奥迪/n 在/p 内/f 的/ude1 [13/m 辆/q]/mq 五粮液/nf 高/a 管/v 坐骑/n 全部/m 集中/v 亮相/vn 。/w 截至/v 昨日/t ，/w 报名/vi 竞拍/nz 人数/n 已有/v [975/m 人/n]/mq 。/w 
[11/m 辆/q]/mq 启用/v 于/p 2006年/t 和/cc 2007年/t 
两辆/mq 启用/v 于/p 2012年10月22日/t 
启用/v 时/ng 市价/n 均/d 超/v [40/m 万元/q]/mq 
均/d 属于/v 超标/vn 配/v 车/n 
昨日/t 上午/t ，/w 即将/d 被/pbei 拍卖/vn 的/ude1 [宜宾/ns 五粮液/nf 集团公司/nis]/nt 、/w [宜宾/ns 五粮液/nf 股份/n 有限公司/nis]/ntc 约/d [340/m 辆/q]/mq 公务车/nz 正式/ad 面向/v 公众/n 展示/v ，/w 包括/v 悍马/n 、/w 辉腾/nz 、/w 沃尔沃/ntc 、/w 奥迪/n 在/p 内/f 的/ude1 [13/m 辆/q]/mq 五粮液/nf 高/a 管/v 坐骑/n 全部/m 集中/v 亮相/vn 。/w 截至/v 昨日/t ，/w 报名/vi 竞拍/nz 人数/n 已有/v [975/m 人/n]/mq 。/w 
[13/m 辆/q]/mq 高/a 管/v 坐骑/n 均/d 超标/vi 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w [五粮液/nf 集团公司/nis]/nt 所在/n 的/ude1 宜宾/ns 江北/s 城区/n 下/f 着/uzhe 毛毛雨/n ，/w 但/c 这/rzv 丝毫/a 不/d 影响/v 市民/n 看车/v 的/ude1 热情/an 。/w 五粮液/nf 东大门/nz 及/cc 办公/vn 区/n 附近/f 多个/mq 停车场/n 变成/v 展/vg 场/qv ，/w 约/d [340/m 辆/q]/mq 待/vi 拍/v 车/n 集中/v 展示/vn 。/w 
五粮液/nf 高/a 管/v 的/ude1 坐骑/n 集中/v 在/p 五粮液/nf [办公/vn 大楼/n]/nz 后/f 的/ude1 小/a 停车场/n 。/w 包括/v [宜宾/ns 五粮液/nf 集团公司/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 董事长/nnt 唐桥/nr 使用/v 的/ude1 沃尔沃/ntc S80/x ，/w [宜宾/ns 五粮液/nf 集团公司/nis]/nt 总经理/nnt 、/w [宜宾/ns 股份/n 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 刘/nz 中国/ns 和/cc [宜宾/ns 五粮液/nf 股份公司/nis]/nt 总经理/nnt 陈林/nr 使用/v 的/ude1 悍马/n H3/x ，/w 以及/cc [1/m 辆/q]/mq 辉腾/nz 、/w [6/m 辆/q]/mq 奥迪/n A6L/x 等/udeng 。/w 
[成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 注意到/v ，/w 五粮液/nf 高/a 管/v 的/ude1 [13/m 辆车/q]/mq 中/f ，/w 有/vyou [11/m 辆/q]/mq 启用/v 于/p 2006年/t 和/cc 2007年/t ，/w 仅有/nz 两辆/mq 奥迪/n A6L/x 启用/v 于/p 2012年10月22日/t 。/w [13/m 辆/q]/mq 高/a 管/v 工作/vn 车/n 在/p 启用/v 时/ng 的/ude1 市场/n 售价/n 均/d 超过/v [40/m 万元/q]/mq ，/w 均/d 属于/v 超标/vn 配/v 车/n 。/w 
黄色/n 悍马/n 最/d 受/v 关注/vn 
最/d 引/v 人/n 关注/v 的/ude1 一辆/mq 豪/ag 车/n 当/p 属/v 黄色/n 悍马/n H3/x ，/w 启用/v 于/p 2006年9月/t ，/w 是/vshi 时任/v [宜宾/ns 五粮液/nf 股份/n 有限公司/nis]/ntc 总经理/nnt 陈林/nr 女士/n 的/ude1 坐骑/n 。/w 
“/w 当年/t 这/rzv 辆/q 悍马/n 的/ude1 出现/vn 可以/v 说/v 在/p 宜宾/ns 街头/s 引起/v 了/ule 轰动/vn ，/w 让/v 很多/m 爱车/nz 男士/n 艳羡/vn 不已/vi 。/w ”/w 前来/vi 看车/v 的/ude1 宜宾/ns 某一/mq 类/q [汽车/n 维修/vn]/nz 企业/n 老板/nnt 、/w [汽车/n 发烧友/nz]/nz 吴先生/nr 告诉/v [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt ，/w “/w 每次/r 这/rzv 辆/q 黄色/n 悍马/n 从/p 眼前/s 经过/p ，/w 我/rr 都/d 忍不住/v 多/a 看/v [几/d 眼/n]/mq ”/w 。/w 吴先生/nr 说/v ，/w 虽然/c 现在/t 他/rr 已经/d 拥有/v 了/ule 法拉利/nrf 等/udeng 多/a 款/q 豪/ag 车/n ，/w 但/c 他/rr 还是/c [难以/d 抗拒/v]/nz 绝版/vi 悍马/n H3/x ，/w 准备/v 将/d 其/rz 拍/v 下/f 收藏/v 。/w 
几位/n 接受/v [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 采访/v 的/ude1 五粮液/nf 职工/nnt 表示/v ，/w 相对于/nz 令人/v 记忆/n 深刻/a 的/ude1 黄色/n 悍马/n 车/n 而言/uls ，/w 唐/tg 桥/n 等/udeng 集团/nis 高/a 管/v 使用/vn 的/ude1 工作/vn 用车/n 要/v 低调/n 得/ude3 多/a ，/w 甚至/d 很多/m 五粮液/nf 人/n 根本/a 不/d 知道/v 唐/tg 桥/n 坐/v 的/ude1 是/vshi 什么/ry 车/n 。/w 
[最新/a 消息/n]/nz 
近/a 千人/q 报名/vi 拍卖/v 方案/n 修改/v 
昨日/t 16时/t 许/v ，/w [五粮液/nf 集团公司/nis]/nt [阶梯/n 教室/n]/nz 里/f ，/w [数十/m 人/n]/mq 在/p 此/rzs 排队/vi 报名/vi ，/w [很多/m 人/n]/mq 是/vshi 冲/v 着/uzhe 高/a 管/v 的/ude1 豪华/a 座驾/nz 来/vf 的/ude1 。/w 此外/c ，/w 启用/v 于/p 近两年/qt 的/ude1 一批/mq 车/n 也/d 让/v 竞买/vn 者/k [很/d 感兴趣/a]/nz 。/w 截至/v 昨日/t ，/w 已有/v [975/m 人/n]/mq 报名/vi 竞拍/nz 。/w 按照/p 五粮液/nf 和/cc [四川/ns 天意/n 拍卖/vn 公司/nis]/nt 确定/v 的/ude1 拍卖/vn 方案/n ，/w 每个/r 竞拍/nz 号/q 允许/v 两个人/mq 进入/v 拍卖/vn 会场/n 。/w 但是/c 以/p 目前/t 报名/vi 的/ude1 人数/n 来看/u ，/w 这个/rz 方案/n 不得不/d 临时/b 作出/v 修改/vn 。/w 唐伯超/nr 说/v ，/w 用于/v 拍卖/vn 的/ude1 [五粮液/nf 多功能/b 厅/n]/nt 只能/v 容纳/v [一/d 千余/mq]/mq 人/n 。/w 为了/p 确保/v 安全/an ，/w 每个/r 竞拍/nz 号/q 将/d 只/d 允许/v 一个人/mq 进入/v 。/w 
幕后/s 故事/n 
负责/v “/w 车/n 改/v ”/w 还/d 了/ule 刚/d 用/p 一年/mq 多/a 的/ude1 奥迪/n 
据/p 了解/v ，/w 五粮液/nf 的/ude1 公务车/nz 配备/v 制度/n 已有/v 超过/v 十年/mq 的/ude1 历史/n ，/w 主要/b 分为/v 集团/nis 和/cc 股份公司/nis 高/a 管/v 、/w 中/f 干/v 、/w 销售/vn 及/cc [职能/n 部门/n]/nz 备车/nz 。/w 这些/rz 公务车/nz 在/p [某种/rz 意义/n]/nz 上/f 实际/n 成/v 了/ule 使用者/n 的/ude1 私车/nz 。/w 
身兼/v “/w 车/n 改/v ”/w 总负责人/nnt 的/ude1 唐伯超/nr 表示/v ，/w 五粮液/nf 的/ude1 公务车/nz 改革/vn 已经/d 酝酿/v 了/ule 一年/mq 多/a 。/w 虽然/c 集团/nis 领导/n 极力/d 推动/v ，/w 绝大多数/m [干部/nnt 职工/nnt]/nz 理解/v 支持/vn ，/w 但/c 也/d 有/vyou 反对/v 的/ude1 声音/n ，/w “/w 主要/b 还是/c 涉及/v 利益/n ”/w 。/w 唐伯超/nr 说/v ，/w 以前/f 车/n 是/vshi 公家/n 的/ude1 ，/w 什么/ry 都/d 不用/d 管/v ，/w 车/n 改/v 后/f 每月/r 只/d 领/v 固定/a 补贴/n 。/w 即使/c 可以/v 在/p [公务/n 活动/vn]/nz 中/f 使用/v 保留/vn 下来/vf 的/ude1 公车/n ，/w 但/c 下班/vi 不能/v 开/v 回家/vn ，/w 更/d 不能/v 公车/n 办/v 私事/n 。/w 而且/c 所有/b 保留/v 下来/vf 的/ude1 必要/a 公务车/nz ，/w 价格/n 都/d [严格/ad 控制/vn]/nz 在/p [25/m 万元/q]/mq 以下/f 。/w 
而/cc 唐伯超/nr 使用/v 的/ude1 奥迪/n A6L/x ，/w 是/vshi 2012年10月份/t ，/w 他/rr 当/p 上/f [副/b 总经理/nnt]/nnt 后/f 配发/v 的/ude1 ，/w 仅仅/d 使用/v 了/ule 一年/mq [零/ng 两个月/mq]/mq ，/w 就/d 还给/v 公司/nis 予以/vx 拍卖/vn 。/w 
