[周恩来/nr 总理/nnt]/nz 经典/n 标准像/n 
周恩来/nr (/w 1898.03.05/m —/w —/w 1976.01.08/m )/w ，/w 字/n 翔宇/nz ，/w 曾用名/n 伍豪/nr 等/udeng ，/w [浙江/ns 绍兴/ns]/ns 人/n 。/w 中国/ns 伟大/a 的/ude1 [无产阶级/n 革命家/nnd]/nnd 、/w 政治家/nnt 、/w 军事家/nnd 和/cc 外交家/nnd ，/w 中国共产党/nt 和/cc 中华人民共和国/ns 的/ude1 [主要/b 领导人/nnt]/nnt ，/w 中国人民解放军/nt 的/ude1 创建人/n 之一/rz 。/w 1917年/t [天津/ns 南开/ns 学校/nis]/nt 毕业/v 后/f ，/w [留学/v 日本/ns]/nz 。/w 1919年/t 回国/vi 。/w 五四运动/nz 中/f ，/w 在/p 天津/ns 组织/n 觉悟社/n ，/w 从事/vi 反帝/vi 、/w 反/vi 封建/a 的/ude1 革命/vn 活动/vn 。/w 1920年/t 去/vf 法国/nsf 勤工俭学/vl ，/w 发起/v 组织/n [旅欧/vn 中国/ns 少年/n 共产党/nis]/nt 。/w 1921年/t 加入/v 中国共产党/nt ，/w 任/v 青年团/nis 旅欧/v [支部/nis 书记/nnt]/nnt 、/w [中共/n 旅欧/vn 支部/nis]/nt 领导人/nnt 。/w 1924年/t 回国/vi 。/w 1927年8月1日/t 领导/n 了/ule 南昌起义/nz 。/w 1949年/t [中华人民共和国/ns 成立/vi]/nz 后/f ，/w 一直/d 担任/v 政府/nis 总理/nnt ，/w 兼任/v 过/uguo 外交部长/nnt ，/w 并/cc 任/v 中共/n 中央军委/nt 副主席/nnt ，/w 全国政协/nt 副主席/nnt 、/w 主席/nnt 。/w 是/vshi 中共/n [第五/m 届/q]/mq [中央/n 政治局/nis]/nto 委员/nnt ，/w [第六/m 届/q]/mq [中央/n 政治局/nis]/nto 常委/nnt ，/w [第七/m 届/q]/mq [中央/n 政治局/nis]/nto 委员/nnt 兼/v 书记处/nis 书记/nnt ，/w [第九/m 届/q]/mq [中央/n 政治局/nis]/nto 常委/nnt ，/w [第八/m 届/q]/mq 、/w [第/m 十届/mq]/mq [中央/n 委员会/nis]/nis 副主席/nnt 。/w 
