邵逸夫/nr 和/cc [第一/m 任/v]/mq 妻子/n 
邵逸夫/nr 和/cc [第二/m 任/v]/mq 妻子/n 
邵逸夫/nr 大儿子/n 邵维铭/nr 
【/w 婚姻/n 】/w 
[第一/m 任/v]/mq 妻子/n 
冲破/v 世俗/n ，/w 他/rr 娶/v 了/ule 朋友/n 的/ude1 女友/n 
他们/rr 结婚/vi 时/ng ，/w 这位/r 朋友/n 还/d 送来/v [50/m 万元/q]/mq 大/a 礼/n 
[第二/m 任/v]/mq 妻子/n 
从/p 文员/nnt 到/v 妻子/n ，/w 相伴/vi 邵逸夫/nr 60年/t 
当年/t 她/rr 说/v ：/w “/w 我/rr 和/cc 老板/nnt 结婚/vi ，/w 不是/c 为了/p 他/rr 的/ude1 钱/n ”/w 
和/cc 这位/r 结发/nz 妻子/n 一直/d 并存/vi 的/ude1 ，/w 还有/v 一个/mq 女人/n ，/w 那/rzv 就是/v 大名鼎鼎/vl 的/ude1 方逸华/nr ，/w 人称/n “/w 六/m 婶/n ”/w 。/w 这位/r 奇女子/nz 从/p 一介/nz 歌女/n 到/v 权/n 倾/vi 一时/d 的/ude1 电视/n 女王/nnt 用/p 了/ule 几十年/mq 时间/n 。/w 1969年/t ，/w 在/p 跟/p 了/ule 邵逸夫/nr 18年/t 之后/f ，/w 方逸华/nr 到/v [邵氏/nr 公司/nis]/ntc 做/v 了/ule 一名/mq 普通/a 女职员/nz 。/w 
方逸华/nr 以/p 文员/nnt 的/ude1 身份/n 进入/v [邵氏/nr 公司/nis]/ntc ，/w 从/p 采购/vn 部/q 做起/v ，/w 最后/f 做到/v 高层/n ，/w 她/rr 是/vshi 他/rr 的/ude1 左膀右臂/n ，/w 她/rr 帮/v 他/rr 建立/v 电影/n 帝国/n ，/w 她/rr 劝/v 他/rr 进入/v 电视/n 行业/n ，/w 他/rr 勤力/nz ，/w 她/rr 比/p 他/rr 更/d 勤力/nz ，/w 他/rr 严厉/a ，/w 她/rr 比/p 他/rr 更/d 严厉/a ，/w 他/rr 不愿/nz 出面/vi 的/ude1 事/n ，/w 由/p 她/rr 出面/vi ，/w 他/rr 为/p 人/n 顺和/a ，/w 从不/d 出/vf 恶言/n ，/w 所以/c 需要/v 黑脸/n 的/ude1 事情/n ，/w 都/d 由/p 方/q 小姐/n 出面/vi ，/w 他俩/r 一起/s 并肩/d 搏杀/vn [五十/m 多年/mq]/mq ，/w 一直/d 分开/vi 居住/v ，/w 两个人/mq 各/rz 有/vyou 各/rz 的/ude1 居室/n ，/w 只/d 在/p 周日/t 相聚/v 一下/mq 。/w 
1987年/t ，/w 邵逸夫/nr 的/ude1 结发/nz 妻子/n 黄美珍/nr 以/p [85/m 岁/qt]/mq 的/ude1 高龄/n 病逝/vi 。/w 10年/t 之后/f 的/ude1 1997年/t ，/w 邵逸夫/nr 迎娶/v 方逸华/nr ，/w 在/p 拉斯韦加斯/nrf 注册/vn 结婚/vi ，/w [90/m 岁/qt]/mq 新郎/n 与/cc [63/m 岁/qt]/mq 的/ude1 新娘/n 终于/d 结束/v 了/ule [爱情/n 长跑/vn]/nz 。/w 当时/t ，/w 方逸华/nr 一再/d 澄清/vi “/w 我/rr 和/cc 老板/nnt 结婚/vi ，/w 不是/c 为了/p 他/rr 的/ude1 钱/n ，/w 因为/c 我们/rr 将/d 所有/b 的/ude1 钱/n 都/d 捐/v 去/vf 基金会/nis 了/ule ”/w ，/w 而/cc 他/rr 则/d 高声/d 说/v 我/rr 要/v 给/p 方/q 小姐/n 幸福/a —/w —/w 我/rr 想/v 这/rzv 就算/d 是/vshi 一种/mq 爱/v 了/ule 吧/y !/w 最后/f ，/w 邵逸夫/nr 将/d 事业/n 托付/v 给/p 了/ule 六/m 婶/n ,/w 这么/rz 多年/mq ，/w “/w 六/m 婶/n ”/w 不仅/c 是/vshi 妾/n 室/n ，/w 还是/c 妻子/n ，/w 更是/d 助手/nnt 、/w 伙计/n ，/w 以及/cc 拍档/nz 。/w 
【/w 亲情/n 】/w 
邵逸夫/nr 一生/n [子女/n 缘薄/nz]/nz ，/w [两/q 子/ng]/mq [两/q 女/b]/mq 自/p 小便/v 交由/v 在/p 新加坡/nsf 的/ude1 兄长/n 邵仁枚/nr 教养/n 。/w 1981年/t ，/w 有/vyou 传/v 原本/d 帮/v 父亲/n 打理/nz 业务/n 的/ude1 大儿子/n 邵维铭/nr 因为/c 方逸华/nr 入主/v 邵氏/nr ，/w 逐渐/d 取代/v 邵/nz 家/q 子弟/n 的/ude1 地位/n ，/w 导致/v 他/rr 与/cc 弟弟/n 邵维钟/nr 退出/v 董事局/nis 。/w [两/q 子/ng]/mq 移居/v 新加坡/nsf 后/f ，/w 父子/n 不/d 相/d 往来/vn [二十/m 多年/mq]/mq 。/w 这/rzv 其实/d 也/d 可以/v 从/p 邵逸夫/nr 财产/n 的/ude1 处理/vn 方面/n 看出/v 端倪/n 。/w 邵逸夫/nr 的/ude1 儿子/n 对/p 接手/v 他/rr 的/ude1 娱乐/vn 生意/n ，/w 并/cc 没有/v 多/a 大/a 兴趣/n 。/w 邵逸夫/nr 本人/rr 并不/d 强求/v 自己/rr 的/ude1 企业/n 一代/n 传/v 一代/n ，/w 反而/d 早/a 在/p 1973年/t 就/d 成立/vi [邵氏/nr 基金/n]/nz ，/w 捐出/v 过/uguo [百/m 亿/m 港元/q]/mq 予/vg 教育/vn 和/cc 医疗/n 。/w 
【/w 轶事/n 】/w 
有钱/a 、/w 有名/a 、/w 有/vyou 美/b 相伴/vi ，/w “/w 六/m 叔/n ”/w 的/ude1 百岁/q 经历/n [近乎/v 完美/a]/nz ，/w 对/p 世人/n 而言/uls ，/w 在/p 过去/vf 一个/mq 世纪/n 中/f ，/w 他/rr 所/usuo 展现/v 出来/vf 的/ude1 勤力/nz 、/w 敬业/vi 、/w 精明/a 、/w 魄力/n 和/cc 慈善/a 之/uzhi 心/n ，/w 是/vshi 一个/mq 传奇/n ，/w 有/vyou 关于/p 他/rr 的/ude1 轶事/n 更是/d 有/vyou 很多/m 。/w 
因/p “/w 小气/a ”/w 错失/v 李小龙/nr 
关键词/n 
[长寿/a 秘诀/n]/nz 
不/d 做/v 不/d 正常/a 的/ude1 事/n 
未/d 退/v 任/v 前/f ，/w 邵逸夫/nr 每年/r 台/q 庆都/nz 要/v 出席/v ，/w 因此/c [很多/m 人/n]/mq 乐于/v 追踪/vn 他/rr 的/ude1 “/w 回春术/nz ”/w 。/w 据/p 了解/v ，/w 从前/t 他/rr 常/d 吃/v 人参/n ，/w 一年/mq 要/v 吃/v 四支/nz 上/f 好/a 人参/n 。/w 自从/p 1977年/t 他/rr 拜师/vi 练气功/nz 后/f ，/w 就/d 停止/v 进食/vn 人参/n ，/w 每天/r 清晨/t 5时/t 半/m 起床/vi 后/f 锻炼/vn [2/m 小时/n]/mq ，/w 他/rr 练气功/nz 后/f “/w 身子/n 变得/vi 轻/a ”/w ，/w 而且/c “/w 一/m 练/v ，/w [三/m 分钟/qt]/mq 之内/f 一身/n 都/d 热/a 了/ule ”/w 。/w 
他/rr 接受/v 访问/vn 时/ng 说/v ：/w “/w 我/rr 是/vshi 三/m 不/d 做/v 的/ude1 ：/w 第一/m 不/d 赌钱/vi ，/w 第二/m 不/d 喝酒/vi ，/w 第三/m 不/d 做/v 不/d 正常/a 的/ude1 事/n 。/w ”/w 何谓/v 不/d 正常/a 的/ude1 事/n ？/w 邵逸夫/nr 说/v ，/w 刺激/v 的/ude1 事情/n 对/p 身体/n 不好/a ，/w 总之/c 要/v [正常/a 生活/vn]/nz 。/w 
关键词/n 
[工作/vn 状态/n]/nz 
邵逸夫/nr 年轻时/nz 精力/n 旺盛/a ，/w 每天/r 只/d 睡/v [5/m 小时/n]/mq ，/w 下午/t 小睡/nz 一会儿/mq ，/w 其余/rz 时间/n 全都/d 用来/v 看电影/nz 。/w “/w [最高/a 纪录/n]/nz ，/w 一日/t 看过/v 九部/nz 。/w ”/w 一年/mq 要/v 看/v [700/m 多部/mq]/mq 电影/n ，/w 还/d 说/v ：/w “/w 我/rr 天生/b 爱/v 看电影/nz 。/w ”/w 
关键词/n 
[生财/vi 之/uzhi 道/qv]/nz 
“/w 小气/a ”/w 错失/v 李小龙/nr ，/w 憾/ag 失/v “/w 金鸡/ns ”/w 
邵逸夫/nr 先生/n 在/p 慈善/a 上/f 极为/d 大方/a ，/w 但/c 做/v 公司/nis 时/ng 极为/d 小气/a ，/w 几乎/d 到/v 了/ule 锱铢必较/vl 的/ude1 地步/n 。/w 他/rr 手下/s 的/ude1 艺人/nnt 从来/d 拿/v 的/ude1 是/vshi 全世界/n 最低/a 的/ude1 艺人/nnt 工资/n 。/w 当年/t 尚未/d 成名/vi 的/ude1 李小龙/nr 曾/d 找/v 他/rr 毛遂自荐/vl ，/w 欲/d 以/p 每/rz 部/q [一/d 万/d 美元/q]/mq 片酬/n 拍电影/nz 。/w 但/c 邵逸夫/nr 认为/v 此人/r 太/d 狂妄/a 而/cc 把/pba 价码/n 压/v 至/p 每/rz 部/q [2500/m 美元/q]/mq 。/w 结果/n 李小龙/nr 掉头/vi 投奔/v 了/ule “/w 六/m 叔/n ”/w 的/ude1 [竞争/vn 对手/n]/nz 嘉禾/ns ，/w 致使/v 邵氏/nr 错失/v 了/ule [香港/ns 电影史/n]/nz 上/f 最/d 具/vg 票房/n 号召力/n 的/ude1 “/w 金鸡/ns ”/w 。/w 
关键词/n 
[人生/n 如/v 戏/n]/nz 
[102/m 岁/qt]/mq 正式/ad 退位/vi ，/w [76/m 岁/qt]/mq 的/ude1 妻子/n 继位/v 
1971年/t 邵逸夫/nr 开办/v [无线/b 艺员/nnt 训练班/nis]/nz ，/w 为/p 香港/ns 演艺圈/n 输送/v 大量/m 人才/n 。/w 1980年/t 邵逸夫/nr 接任/v [TVB/x 董事局/nis]/nt 主席/nnt [一/d 职/ng]/mq ，/w 增持/nz 股权/n 成为/v 最大/gm 股东/n 。/w 2010年1月1日/t ，/w 邵逸夫/nr 宣布/v 正式/ad 卸任/vi TVB/x 行政/n 主席/nnt ，/w 比/p 一般/ad 人/n 的/ude1 [退休/v 年龄/n]/nz 整整/d 多/a 出/vf 一个/mq 甲子/m 。/w 也/d 是/vshi 当天，76/t 岁/qt 的/ude1 邵/nz 方逸华/nr 正式/ad 从/p 丈夫/n 、/w [102/m 岁/qt]/mq 的/ude1 邵逸夫/nr 手中/s 接过/v 市值/n [164/m 亿/m 港元/q]/mq 的/ude1 TVB/x 电视/n 王国/n 的/ude1 权杖/n ，/w 成为/v [华人/n 世界/n]/nz 最大/gm 商业/n 电视台/nis 的/ude1 新/a 掌门/nnt 。/w 
