8日/t ，/w [浙江/ns 丽水/ns 莲/ng 都/d 法院/nis]/nt 以/p [开设/v 赌场/n 罪/n]/nz 一审/b 判处/v “/w 熊猫烧香/nrf ”/w 之父/nz 张顺/nr 、/w 李俊/nr 有期徒刑/n 五年/t 和/cc 三年/t ，/w 并/cc 分别/d 处罚金/nz 人民币/n [20/m 万元/q]/mq 和/cc [8/m 万元/q]/mq 。/w 
今年/t [30/m 岁/qt]/mq 的/ude1 云/vg 和/cc 人/n 张顺和/nr [32/m 岁/qt]/mq 的/ude1 [湖北/ns 武汉/ns]/ns 人/n 李俊/nr 曾/d 因/p 研发/v “/w 熊猫烧香/nrf ”/w [网络/n 病毒/n]/nz 而/cc 锒铛入狱/vl ，/w 于/p 2007年9月29日/t ，/w 被/pbei [湖北省/ns 仙桃市/ns 人民法院/nis]/nt 以/p [破坏/v 计算机/n 信息/n 系统/n 罪/n]/nz 分别/d 判处/v 有期徒刑/n 两年/mq 和/cc 四年/t 。/w 
2008年12月/t ，/w 张顺/nr 出狱/vi 后/f 在/p 丽水/ns “/w 东山再起/vl ”/w ，/w 与/cc 他人/rr 合伙/vn 成立/vi [浙江/ns 腾翔/nr 网络/n 科技/n 有限公司/nis]/nt ，/w 靠/v 开发/vn 出售/v 棋牌/n 类/q [游戏/n 软件/n]/nz 盈利/vn 。/w 
2009年12月/t ，/w 张顺/nr 邀请/v 刚/d 刑满/nz 出狱/vi 的/ude1 李俊/nr 加入/v 该/rz 公司/nis 。/w 其后/f ，/w 张顺/nr 等/udeng 人/n 开设/v 了/ule “/w 金元宝/nr ”/w [棋牌/n 游戏/n]/nz 赌博/vi 平台/n ，/w 在/p 该/rz 平台/n 上/f 设定/v “/w 牛牛/nz ”/w 、/w “/w 梭哈/nrf ”/w 、/w “/w 两张/mq ”/w 等/udeng 游戏/n 以/p 输赢/n 游戏/n 豆/n 的/ude1 方式/n 供/vi [游戏/n 玩家/n]/nz 参与/v 赌博/vn ，/w 同时/c 积极/ad 发展/v 银/ng 商/vg ，/w 出售/v 和/cc 回收/v 游戏/n 豆/n 。/w 
2013年6月/t 该/rz 团伙/n 被/pbei 丽水/ns 警方/n 彻底/ad 摧毁/v ，/w 据悉/v ，/w 该案/r 涉/vg 赌资/nz 达/v 人民币/n 7600余万元/m 。/w 
2013年7月22日/t ，/w 莲/ng 都/d 检/ng 方/q 以/p 张顺/nr 、/w 李俊/nr 等/udeng [26/m 人/n]/mq 涉嫌/v [开设/v 赌场/n 罪/n]/nz 向/p 莲/ng 都/d 法院/nis [提起/v 公诉/vi]/nz 。/w [今天/t 上午/t]/nz ，/w 该案/r 第二次/mq 开庭/vi 。/w 
莲/ng 都/d 法院/nis 审理/v 认为/v ，/w 被告人/n 张顺/nr 、/w 李俊/nr 伙同/v 他人/rr ，/w 以/p 非法/b 获利/v 为/p 目的/n ，/w 利用/v 计算机/n 在/p 互联网/n 上/f 经营/vn “/w 金元宝/nr ”/w 赌博/vi 棋牌/n [网络/n 游戏/n]/nz 平台/n ，/w 其/rz 行为/n 均/d 已/d 构成/v [开设/v 赌场/n 罪/n]/nz ，/w 属/v [情节/n 严重/a]/nz 。/w 综合/v 被告人/n 的/ude1 [犯罪/vn 事实/n]/nz 、/w 认罪/vi 态度/n 和/cc 悔罪/vi 表现/v 等/udeng 情况/n 遂/d 依法/d 作出/v 上述/b 判决/vn 。/w (/w [见习/vn 记者/nnt]/nz 胡丰盛/nr 通讯员/nnt 叶文兴/nr )/w 
