[怀宁县/ns 政府/nis]/nto [全体/n 会议/n]/nz 会场/n 
怀宁/ns 县长/nnt 郭家满/nr 讲话/n 
1月7日/t 上午/t ，/w [怀宁县/ns 政府/nis]/nto [全体/n 会议/n]/nz 在/p 县/n 会展中心/nis 召开/v ，/w 县领导/nz 郭家满/nr 、/w 董晓月/nr 、/w 王俊宝/nr 、/w 袁野/nr 、/w 徐蔚/nr 、/w 杨培林/nr 、/w 方淼杰/nr 、/w 曹紫权/nr 、/w 李小龙/nr 、/w 王世海/nr 、/w 李晨婕/nr 、/w 张/q 幸福/a 、/w 李安胜/nr 等/udeng [出席/v 会议/n]/nz ，/w 县政府/n 组/n 各/rz 部门/n [主要/b 负责人/nnt]/nnt 参加/v 会议/n ，/w 各/rz 乡镇/n 、/w [相关/vn 部门/n]/nz 及/cc 县内/nz [10/m 家/q]/mq 重点/n [企业/n 负责人/nnt]/nz [列席/v 会议/n]/nz 。/w 会议/n 由/p 县委/nis 常委/nnt 、/w [常务/b 副县长/nnt]/nnt 董晓月/nr 主持/v 。/w 
会上/n ，/w [怀宁县/ns 政府办/nis]/nt 主任/nnt 刘纯武/nr 宣读/v 了/ule 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w (/w [征求/v 意见/n 稿/ng]/nz )/w 。/w 参会/v 人员/n 对/p 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 进行/vn 了/ule 讨论/v 并/cc 提出/v 了/ule [修改/v 意见/n]/nz 和/cc 建议/n 。/w 
怀宁/ns 县长/nnt 郭家满/nr 在/p 讲话/n 中/f 指出/v ，/w 2013年/t ，/w 政府/nis 工作/vn [可/v 圈/qv 可/v 点/qt]/nz ，/w 亮点/n 突出/a 。/w 项目/n 谋划/v 实施/vn 推进/vi 有力/a ，/w 开发区/ns 扩/vg 区/n 增容/v 成效/n 明显/a ，/w 发展/v 要素/n 破解/v 力度/n 前所未有/vl ，/w 融资/vn 力度/n 步伐/n 加快/v ，/w 工业/n 转型/vn 升级/vi 服务/vn 到位/vi ，/w [民生/n 工程/n]/nz 实施/v 整体/n 推进/vi ，/w [社会/n 事业/n]/nz 发展/vn 平稳/a 和谐/a ，/w 政府/nis 改革/vn 推进/vi 机制/n 逐步完善/v ，/w 实现/v 了/ule [经济/n 社会/n]/nz 发展观/n 稳中求进/vl 、/w 稳/a 中/f 向/p 好/a 。/w 2014年/t ，/w 全县/n 发展/vn 要/v 稳中求进/vl ，/w [顺势/d 而/cc 为/p]/nz ，/w 改革创新/v ，/w 提高/v 经济发展/v 质量/n 和/cc 效益/n 。/w 要/v 以/p “/w 工作/vn 项目/n 化/v ”/w 为/p 抓手/n ，/w 推进/vi 重点/n 工作/vn 、/w 项目/n 和/cc [既定/b 目标/n]/nz ；/w 要/v 以/p “/w [新型/b 工业化/vn]/nz 、/w [新型/b 城镇化/vn]/nz ”/w 为/p 重点/n ，/w 推进/vi [产业/n 转型/vn]/nz 发展/vn ，/w 打造/v 特色/n 县城/n ，/w 建设/vn 美好/a 怀宁/ns ；/w 要/v 以/p “/w [三/m 次/qv 产业/n]/nz 协调发展/v ”/w 为/p 着力点/n ，/w 突出/a 工业/n 做/v 强/a 、/w 农业/n 做/v 优/ag 、/w 服务业/n 做/v 大/a ；/w 要/v 继续/v 破解/v 制约/vn 发展/vn 的/ude1 瓶颈/n 要素/n ，/w 创新/vi 工作/vn 方法/n 方式/n ，/w 服务/v 全县/n 发展/vn ；/w 要/v 提升/vn 服务/vn 发展/vn 的/ude1 [能力/n 素质/n]/nz ，/w 优化/v 发展/vn 环境/n 。/w 就/d 如何/ryv 推进/vi 当前/t 工作/vn ，/w 郭家满/nr 要求/n ，/w 一/m 要/v 做好/v 访贫问苦/vl 工作/vn ，/w 各级/r 各/rz 部门/n 要/v 组织/n 好/a “/w [两/q 节/q]/mq ”/w 送温暖/nz 献/v 爱心/n 活动/vn ；/w 二/m 要/v 抓好/v [安全/an 生产/vn]/nz 工作/vn ，/w 不能/v 放松/vn 警惕/v ，/w 强化/v [安全/an 防范/vn 意识/n]/nz 和/cc 举措/n ；/w 三/m 要/v 利用/vn “/w [两/q 节/q]/mq ”/w 时机/n 做好/v 招商引资/vl 工作/vn ；/w 四/m 要/v 维护/vn 好/a 社会/n 稳定/an ，/w 做好/v 信访/n 维稳/nz 工作/vn ；/w 五/m 要/v 廉洁自律/bl ，/w 认真/ad 贯彻/v 中央级/b [相关/vn 规定/n]/nz 精神/n ，/w 过/uguo 一个/mq “/w 廉洁/a 年/qt ”/w 。/w 郭家满/nr 强调/v ，/w 新的/a 一年/mq ，/w 一定/b 要/v 以/p 坚定/a 的/ude1 信心/n ，/w 更加/d 有力/a 的/ude1 措施/n ，/w 更加/d 务实/vi 的/ude1 作风/n ，/w 锐意进取/vl ，/w [开拓/v 创新/vi]/nz ，/w 以/p 新的/a 工作/vn 成效/n 向/p 全县/n 人民/n 交上/v 一份/mq 满意/v 的/ude1 答卷/n 。/w （/w 胡浩/nr ）/w 
