“/w 国外/s 的/ude1 编剧/nnt 都/d 是/vshi 科学家/nnt ，/w 剧本/n 首先/d 要求/n 写/v 得/ude3 严谨/a ；/w 国内/s 的/ude1 编剧/nnt 都/d 是/vshi 企业家/nnt ，/w 怎么/ryv 赚钱/v 怎么/ryv 来/vf 。/w ”/w 昨日/t ，/w 电视剧/n 《/w 手机/n 》/w 的/ude1 编剧/nnt 宋方金/nr 在/p 京/b 首发/v 小说/n 《/w 美丽/a 的/ude1 契约/n 》/w ，/w 并/cc 在/p 首发式/n 上/f 大胆/ad 炮轰/v 最近/t [风生/nz 水/n 起/vf]/nz 的/ude1 某些/rz 知名/a 同行/n 。/w 
曾/d 先后/d 将/d 刘震云/nr 的/ude1 小说/n 《/w 手机/n 》/w 、/w 《/w [一句/mq 顶/v 一/d 万/d 句/q]/nz 》/w 等/udeng 改编/v 成/v 电视剧/n ，/w 宋方金/nr 与/cc 刘震云/nr 等/udeng 一批/mq 影视/b 写作/vn “/w 大腕/n ”/w 都/d 是/vshi 好友/n ，/w 昨日/t ，/w 很少/ad 露面/vi 的/ude1 著名/a 编剧/nnt 李樯/nr 还/d 专程/d 赶来/vi 为/p 宋方金/nr “/w 站台/n ”/w 。/w 宋方金/nr 坦陈/v ：/w “/w 曾经/d 清贫/a 的/ude1 中国/ns 编剧/nnt 们/k 最近/t 都/d 学会/v [抱团/nz 取暖/vi]/nz 了/ule ，/w 最近/t 还/d 出/vf 了/ule 个/q ‘/w 编剧/nnt 富豪/n 排行榜/n ’/w ，/w 我/rr 觉得/v 这个/rz 榜/n 对/p 数据/n 不/d 尊重/v ，/w 制/v 榜/n 者/k 纯属/v 无聊/a 。/w 以/p 我/rr 的/ude1 了解/vn ，/w 真实/a 情况/n 是/vshi ，/w 有些/rz 上/f 榜/n 者/k 年收入/n 应该/v 乘/v 以/p 10/m ，/w 有些/rz 人/n 的/ude1 年收入/n 则/d 应该/v 除以/v 2/m 。/w ”/w 
作为/p 电影/n 《/w 孔雀/n 》/w 、/w 《/w 致/v 我们/rr 终将/d 逝去/vi 的/ude1 青春/n 》/w 的/ude1 编剧/nnt ，/w 著名/a 编剧/nnt 李樯/nr 也/d 对/p 宋方金/nr 的/ude1 发言/vn 表示/v 赞同/vn ：/w “/w 我/rr 不/d 知道/v 自己/rr 怎么/ryv 上/f 的/ude1 这个/rz 编剧/nnt 富豪榜/nz ，/w 我/rr 的/ude1 产量/n 很少/ad ，/w 人/n 也/d 很穷/nz ，/w 除了/p 去年/t 《/w 致/v 我们/rr 终将/d 逝去/vi 的/ude1 青春/n 》/w 票房/n 还/d 不错/a ，/w 我/rr 真/a 没什么/vl 值得/v 吹嘘/vn 的/ude1 。/w ”/w 
“/w 有/vyou 位/q 写/v 宫廷/n 戏/n 出身/v 的/ude1 著名/a 编剧/nnt ，/w 典型/n 的/ude1 不会/v 说/v 人/n 话/n ，/w 他/rr 把/pba 观众/n 分为/v 高智商/nz 和/cc 低/a 智商/n 的/ude1 ，/w 而/cc 他/rr 的/ude1 作品/n 是/vshi 写/v 给/p 低/a 智商/n 观众/n 看/v 的/ude1 。/w ”/w 心直口快/vl 的/ude1 宋方金/nr 随后/d “/w 暗讽/nz ”/w 位列/v “/w 编剧/nnt 富豪榜/nz ”/w [三/m 甲/n]/mq 的/ude1 于/p 正/d ，/w “/w 其实/d 你/rr 随便/ad 找/v 个人/n 问问/v ，/w 就/d 知道/v 群众/n 不是/c 傻子/n 。/w ”/w 
“/w 作为/p 编剧/nnt ，/w 不能/v 光/n 谈/v 你/rr 挣/vi 的/ude1 钱/n 最多/ad ，/w 还/d 得/ude3 看看/v 你/rr 为/p [改变/v 中国/ns]/nz 的/ude1 话语/n 体系/n 做/v 了/ule 多/a 大/a 贡献/n ，/w 塑造/v 了/ule 什么/ry 可以/v 让/v 人/n 记住/v 几十年/mq 的/ude1 人物/n 。/w 2012年/t ，/w 好/a 多/a 钱/n 涌进/v 来/vf 拍/v 影视剧/n ，/w 很多/m 编剧/nnt 粗制滥造/al 狠狠/d 赚/v 了/ule 一笔/mq ；/w 我/rr 认为/v [从/p 今年/t 起/vf]/nz ，/w 这个/rz 市场/n 会/v 有/vyou 变化/vn ，/w 编剧/nnt 仍然/d 有/vyou 机会/n 挣/vi 大钱/n ，/w 但/c 前提/n 是/vshi 你/rr 写/v 的/ude1 是/vshi 精品/n 。/w ”/w 宋方金/nr 称/v 新作/n 《/w 美丽/a 的/ude1 契约/n 》/w 就是/v 一部/mq 经过/p 了/ule 足够/v 打磨/v 的/ude1 作品/n ，/w 由/p 宋丹丹/nr 、/w 范伟/nr 主演/v 的/ude1 同名/vn 电视剧/n 也/d 即将/d 在/p 春节/t 登上/v 北京/ns 等/udeng 各/rz 大/a 卫视/n 。/w (/w 欧阳/nz 春艳/nz )/w 
