参加/v “/w [和平/n 使命/n]/nz -/w 2009/m ”/w 中/f 俄/b 联合/vd 反/vi 恐/vg [军事/n 演习/vn]/nz 某部/rz 队长/nnt 潘良时/nr 带领/v 参演/vn 官兵/nnd 誓师/v 
据/p 《/w [北京/ns 日报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w [北京/ns 卫戍区/n]/nz 昨日/t 召开/v 党委/nis [第八/m 届/q]/mq [第四/m 次/qv 会议/n]/mq ，/w [北京/ns 卫戍区/n]/nz 司令员/nnt 潘良时/nr 在/p 会上/n 讲话/n ，/w 这/rzv 表明/v 潘良时/nr 已经/d 接替/v 升任/v [北京/ns 军区/nis]/nt [副/b 司令员/nnt]/nnt 的/ude1 郑传福/nr 中将/nnt ，/w 出任/v [北京/ns 卫戍区/n]/nz 司令员/nnt [一/d 职/ng]/mq 。/w 
潘良时/nr 曾/d 多次/mq 参加/v 过/uguo [军事/n 演习/vn]/nz 并/cc 担任/v 重要/a 角色/n ，/w 据/p 公开/ad 报道/v 显示/vn ，/w 时任/v [第/m 39/m 集团军/nis]/mq 军长/nnt 的/ude1 潘良时/nr 在/p 2009年/t 曾/d 带领/v 部队/nis 参加/v “/w [和平/n 使命/n]/nz —/w 2009/m ”/w 中/f 俄/b 联合/vd 反/vi 恐/vg [军事/n 演习/vn]/nz ，/w 潘良时/nr 担任/v 中方/n [战役/n 指挥部/nis]/nt 指挥员/nnt 。/w 
