实力/n 全椒/ns 建设/vn ，/w 是/vshi 核心/n 、/w 是/vshi 基础/n 。/w 建设/v 实力/n 全椒/ns 必须/d 突出/a 工业化/vn 主导/n 和/cc 工业/n 强县/v 、/w 产业/n 富县/ns 的/ude1 理念/n 。/w 必须/d 融合/v 工业化/vn 、/w 信息化/vn 、/w 农业/n 现代/ntc 产业化/vn 和/cc 城镇化/vn “/w 四化/n 同步/vd ”/w 的/ude1 思维/n ，/w 突出/a 转型/vn 升级/vi 的/ude1 引领/v 。/w 建设/v 实力/n 全椒/ns 的/ude1 现实/n 抓手/n 就是/v 招商引资/vl 、/w 全民/n 创业/vn 、/w 培植/v 产业/n 、/w [大力/d 发展/vn]/nz [实体/n 经济/n]/nz 。/w 在/p 工业/n 上/f ，/w 深入/ad 实施/v 百亿/m 工程/n 、/w [五/m 个/q]/mq 十/m 工程/n 和/cc 三/m 上/f 工程/n ；/w 在/p 农业/n 上/f ，/w 大力/d 建设/vn [六/m 个/q]/mq [现代/ntc 农业/n]/nz 示范区/n ，/w 积极/ad 创建/v [现代/ntc 农业/n]/nz 示范县/n ；/w 在/p [商贸/n 物流/n]/nz 业/ng 上/f ，/w 实施/v 百亿/m 服务/v 工程/n 和/cc 十大/mq 市场/n [项目/n 建设/vn]/nz ；/w 在/p 旅游业/n 上/f ，/w 建设/vn 十大/mq [旅游/vn 项目/n]/nz ，/w 打造/v 十大/mq 景点/n ，/w 力促/v [县域/n 经济/n]/nz 跃上/v 新/a 台阶/n 。/w 
建设/v 生态/n 全椒/ns 是/vshi 前提/n 
建设/v 生态/n 全椒/ns 必须/d 牢固/a 确立/v 生态/n 立/v 县/n 的/ude1 理念/n ，/w 必须/d 强化/v [底线/n 思维/n]/nz ，/w 把/pba 优良/z 的/ude1 [生态/n 环境/n]/nz 作为/p 全椒/ns [科学/n 发展/vn]/nz 的/ude1 生命线/n 。/w 建设/v 生态/n 全椒/ns 的/ude1 阶段性/n 目标/n 就是/v 创建/vn 国家级/b 生态/n 示范县/n 和/cc 省级/b 生态/n 强县/v 。/w 建设/v 生态/n 全椒/ns 的/ude1 现实/n 抓手/n 就是/v 力/n 拒/vg 污染/v 资本/n 、/w 力戒/v 新生/n 污染/vn 、/w 力/n 治/v 现有/vn 污染/vn 、/w 力/n 行/ng 植树造林/vl 、/w 力保/v 干净/a 水源/n 、/w 力/n 控/v 矿山/n 开发/vn 、/w 力/n 惩/vg 不良/a 经营/vn ，/w 打造/v [生态/n 文化/n]/nz ，/w 建设/v [生态/n 家园/n]/nz ，/w 维护/v 和/cc 发展/v [生态/n 优势/n]/nz 。/w 
建设/v 文化/n 全椒/ns 是/vshi 内核/n 
建设/v 文化/n 全椒/ns 必须/d 牢固/a 确立/v 文化/n 兴县/v 的/ude1 理念/n ，/w 把/pba 文化/n 要素/n 转化/v 为/p 发展/v 资源/n ，/w 把/pba 文化/n 张力/n 转化/v 为/p 增长/v 力/n ，/w 把/pba 文化/n 发展/v [成果/n 转化/v]/nz 为/p 新的/a 增长点/n ，/w 把/pba 公益/n 文化/n 办成/v 实实在在/z 的/ude1 [民生/n 工程/n]/nz 。/w 建设/v 文化/n 全椒/ns 的/ude1 现实/n 抓手/n 就是/v [深化/v 文化/n 体制/n 改革/vn]/nz ，/w 壮大/v [文化/n 产业/n]/nz ，/w 挖掘/v 文化/n 内涵/n ，/w 发展/v 公益/n [文化/n 事业/n]/nz ，/w 推动/v [文化/n 惠民/ns]/nz ，/w 完善/v [公共/b 文化/n 设施/n]/nz ，/w 建设/v 文化/n 片/q 区/n ，/w 丰富/a 文化/n 产品/n ，/w 激活/v [文化/n 市场/n]/nz 。/w 
建设/v 宜居/nz 全椒/ns 是/vshi 重要/a 条件/n 
建设/v 宜居/nz 全椒/ns 必须/d 牢固/a 树立/v 以人为本/l 的/ude1 [执政/vi 理念/n]/nz ，/w 把/pba 人/n 的/ude1 需求/n 贯穿/v 于/p 规划/n 、/w 建设/vn 和/cc 管理/vn 的/ude1 全过程/n 。/w 建设/v 宜居/nz 全椒/ns 的/ude1 阶段性/n 目标/n 就是/v [六/m 城/n 联创/nz]/nz ，/w 特别/d 是/vshi [园林/n 城市/n]/nz 和/cc [文明/n 城市/n]/nz 的/ude1 创建/vn 。/w 建设/v 宜居/nz 全椒/ns 的/ude1 现实/n 抓手/n 就是/v 大力/d 实施/v 十大/mq 城建/n 工程/n 、/w [八/m 大/a]/mq [交通/n 工程/n]/nz 、/w 美好/a 乡村/n 2482/m 工程/n ，/w 努力/ad 改善/v [人居/n 环境/n]/nz ，/w 提升/v 城镇/n 美誉度/nz 和/cc 影响力/n 。/w 
建设/vn 幸福/a 全椒/ns 是/vshi [主要/b 目标/n]/nz 
建设/vn 幸福/a 全椒/ns 必须/d 牢固/a 树立/v 和谐/a 共建/v 的/ude1 理念/n ，/w 切实/ad 关注/v 民生/n 、/w 重视/v 民生/n ，/w 以/p [民生/n 工程/n]/nz 为/p 抓手/n ，/w 着力/vd 提升/v [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 [幸福/a 指数/n]/nz 。/w 幸福/a 全椒/ns 的/ude1 [阶段性/n 成果/n]/nz 体现/v 在/p 和谐/a 创建/v 、/w 平安/a 创建/v 和/cc [社会/n 保障/vn 体系/n]/nz 的/ude1 构建/vn 上/f ，/w 体现/v 在/p [人民/n 群众/n]/nz 对/p 教育/vn 、/w 卫生/an 等/udeng [民生/n 工程/n]/nz 的/ude1 满意度/n 上/f 。/w 幸福/a 全椒/ns 建设/vn 的/ude1 现实/n 抓手/n 就是/v 全面/ad 贯彻/v 落实/vn 国家/n 各项/r 惠民/ns 政策/n ，/w 扎实/a 推进/vi 市/n 、/w 县/n 党代会/nis 上/f 提出/v 的/ude1 十大/mq [幸福/a 工程/n]/nz ，/w 稳步/d 推进/vi 十大/mq [社会/n 管理/vn 创新/vi]/nz 工程/n ，/w 努力/ad 让/v 更多/ad 的/ude1 发展/vn 成果/n 惠及/v 全体/n 人民/n 。/w 
建设/v 智慧/n 全椒/ns 是/vshi 时代/n 要求/n 
建设/v 智慧/n 全椒/ns 必须/d 牢固/a 树立/v 以/p 信息/n 化为/v 引领/v 的/ude1 理念/n ，/w 改造/vn 、/w 提升/v 和/cc 装备/n 生产/vn 、/w 生活/vn 服务/vn 、/w 管理/vn 等/udeng [经济/n 社会/n]/nz 各个/rz 领域/n ，/w 突出/a 数字/n 思维/n 、/w 数字/n 装备/n 、/w 数字/n 运用/v ，/w 体现/v [信息/n 集成/vn]/nz 、/w 物/ng 联/vg 智能/n 、/w 远程/b 管理/vn 。/w 智慧/n 全椒/ns 的/ude1 [阶段性/n 成果/n]/nz 是/vshi 成功/a 完成/v 全国/n [农业/n 物联网/nz]/nz 试点/vn 示范县/n 创建/v 和/cc 智慧/n [城市/n 建设/vn]/nz 。/w 智慧/n 全椒/ns 的/ude1 现实/n 抓手/n 就是/v [农业/n 物联网/nz]/nz 、/w [数字/n 城管/n]/nz 建设/vn ，/w 卫生/an 、/w 社保/vn 及/cc 教育/v 系统/n 的/ude1 数字/n 联网/vi 集成/vn 建设/vn ，/w [电子/n 政务/n]/nz 、/w 电子金融/gi 、/w 光网/n 行动/vn 和/cc [3/m G/x]/mq 、/w [4/m G/x]/mq 网络/n 建设/vn ，/w 提升/v 信息化/vn 运用/v 水平/n 。/w 
“/w [六/m 个/q]/mq 全椒/ns ”/w 建设/vn 是/vshi 实践/v 滁州/ns 梦/n 、/w 实现/v 全椒/ns 梦/n 的/ude1 重要/a 支撑/v 。/w 只要/c 坚定不移/vl 地/ude2 实施/v 改革创新/v ，/w 推行/v 经济/n 工作/vn 项目/n 化/v 、/w 项目/n 工作/vn 责任/n 化/v 的/ude1 机制/n ，/w 强/a 抓/v 工作/vn 落实/v ，/w 坚定不移/vl 地/ude2 加强/v 软环境/n 治理/vn ，/w 坚定不移/vl 地/ude2 树立/v 正确/a 的/ude1 [舆论/n 导向/n]/nz ，/w 坚定不移/vl 地/ude2 加强/v 队伍/n 建设/vn ，/w 汇聚/v 强大/a 发展/v 合力/n ，/w 一定/b 能/v 实现/vn “/w 争/v 一流/b 、/w 当/p 先锋/n 、/w 夺/v 第一/m ”/w 的/ude1 目标/n 。/w （/w 罗圣玲/nr ）/w 
