杨欣/nr —/w —/w 百变/nz 乳/vg 神/n 
杨欣/nr ，/w 著名/a 女演员/nnd ，/w 山东/ns 大/a 妞/ng 。/w 1998年/t ，/w 她/rr 又/d 在/p “/w [第五/m 届/q]/mq 全国/n 推/v 新人/n 大奖赛/n ”/w 上/f 获得/v 民歌/n 组/n 的/ude1 “/w [全国/n 十佳/n]/nz ”/w 称号/n 。/w 后来/t ，/w 凭借/p 性感/a 的/ude1 身材/n 她/rr 阴差阳错/dl 走上/v 影视/b 之/uzhi 路/n 。/w 在/p 众多/a 作品/n 中/f 的/ude1 精彩/a 表现/v 和/cc 劲爆/nz 性感/a 的/ude1 身材/n 让/v 她/rr 迅速/ad 上位/b 。/w 杨欣/nr 是/vshi [百慕/nz 文化/n]/ntc 唱片/ntc 的/ude1 当家/vn 花旦/nnt ，/w 冯小刚/nr 电影/n 里/f 的/ude1 百变/nz 才女/n ，/w 出演/v 过多/d 部/q 知名/a 电影/n 电视剧/n 作品/n ，/w 与/cc 刘亦菲/nr 、/w 孙俪/nr 、/w 黄圣依/nr 被/pbei 称作/v 内地/n 最/d [新/a 四小花旦/nrf]/nz ，/w 随着/p 生子/vi 后/f 的/ude1 人气/n 飙升/v ，/w 再度/d 成为/v 广告商/nz 和/cc 片/q 商/vg 疯/vi 抢/v 的/ude1 目标/n 和/cc 对象/n 。/w 忙得/nz 不亦乐乎/vl 的/ude1 杨欣/nr 最新/a 推出/v 的/ude1 一组/mq 让/v 人/n [目眩/vi 神迷/nz]/nz 的/ude1 魅惑/nz 红唇/nz 写真/n ，/w 凸显/v 出/vf 小/a 花旦/nnt 的/ude1 百变/nz 魅力/n ，/w 电力/n 指数/n 更是/d 较/d 先前/t 有过之而无不及/vl 。/w 
