原/b 标题/n ：/w [58/m 岁/qt]/mq 刘晓庆/nr 打/v 乒乓球/n 动感/n 十足/z 紧身衣/n 秀/ag S/x 曲线/n 
刘晓庆/nr 打/v 乒乓球/n 动感/n 十足/z （/w [1/m ／/w 9/m 张/q]/mq ）/w 
1月7日/t 中午/t ，/w 刘晓庆/nr 曝光/vi 了/ule 一组/mq 打/v 乒乓/n 的/ude1 照片/n 。/w 她/rr 身材/n 短袖/b 运动衫/n ，/w 与/cc 演员/nnt 李明/nr 等/udeng 默契/a 打球/vi 。/w 刘晓庆/nr 的/ude1 动作/n 幅度/n 颇/d 大/a ，/w 网友/n 调侃/v ：/w “/w 你/rr 是/vshi 在/p 跳/vi 街舞/n 么/y ？/w ”/w 
刘晓庆/nr 在/p 微博/n 称/v ：/w “/w [昨天/t 晚上/t]/nz ，/w 传奇/n 话剧/n 《/w 风华绝代/vl 》/w ，/w [第/m 139/m 场/qv]/mq 演出/vn 成功/a 结束/v ，/w 二轮/nz 广州站/ns [三/m 场/qv]/mq 演出/v 票房/n 收入/n 共/d 500多万/m 。/w 下一站/nz [10/m 号/q]/mq 天津/ns ，/w 再/d 下一站/nz [13/m 号/q]/mq 郑州/ns 。/w [昨天/t 下午/t]/nz ，/w 《/w 风华绝代/vl 》/w 剧组/nis 举行/v 了/ule 第一届/mq “/w 风华/n 杯/ng 世界/n [乒乓球/n 比赛/vn]/nz ”/w ，/w 我/rr 和/cc 李明/nr 老师/nnt （/w 扮演/v 李伯元/nr ）/w 拍/v 挡/v 混双/n 。/w ”/w 
