人民网/nz 合肥/ns 1月8日/t （/w [见习/vn 记者/nnt]/nz 吴嫣然/nr ）/w 打击/v 侵权/vn 假冒/v ，/w 净化/v [社会/n 环境/n]/nz 。/w 1月8日/t 下午/t ，/w 安徽省/ns “/w 双打/n 办/v ”/w 召开/v 打击/vn 侵权/vn 假冒/v 工作/vn 成果/n 发布会/n 。/w 
人民网/nz 安徽/ns 频道/n 记者/nnt 从/p 发布/v 会上/n 获悉/v ，/w [安徽省/ns 检察院/nis]/nto 2013年前11/t 个/q 月/n ，/w 共/d 批准逮捕/v 涉嫌/vn 侵犯/v 知识产权/nz 和/cc 制售/v [伪劣/b 商品/n]/nz 犯罪/vn 案件/n [160/m 件/q]/mq [238/m 人/n]/mq ，/w 起诉/v [158/m 件/q]/mq [376/m 人/n]/mq 。/w [安徽省/ns 公安厅/nis]/nto 2013年/t 共/d 捣毁/v 制/v 售假/vn 窝点/v 2200余处/m ，/w 涉案/v 总价值/n [20/m 亿元/q]/mq 。/w 同时/c ，/w 共有/v [4004/m 人/n]/mq 被/pbei 录入/v 假冒伪劣/n 犯罪/vn 黑名单/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 安徽省/ns “/w 双打/n 办/v ”/w 由/p [安徽省/ns 商务厅/nis]/nto 、/w [安徽省/ns 检察院/nis]/nto 、/w [安徽省/ns 新闻/n 出版局/nis]/nto 等/udeng ，/w 共/d [32/m 个/q]/mq 部门/n 组成/v 。/w 
[安徽省/ns 文化厅/nis]/nt 2013年/t 全年/n 查处/v “/w 78999/m 音乐网/nz ”/w 等/udeng 各类/r 违法/vn 违规/v [网络/n 文化/n]/nz 网站/n [32/m 个/q]/mq ，/w 进一步/d 净化/vn 了/ule [网络/n 文化/n]/nz 市场/n 。/w [安徽省/ns 工商局/nis]/nto 去年/t 也/d 开展/v 了/ule 为期/vi 两个月/mq 的/ude1 查处/vn 取缔/v 黑网吧/nz 专项/b 整治/vn 活动/vn ，/w 共/d 取缔/v 农村/n 及/cc 学校/nis 周边/n 黑网吧/nz [160/m 户/q]/mq 次/qv 。/w “/w 去年/t ，/w 我省/n 共/d 确定/v 主动/ad 监管/v 网站/n [60/m 个/q]/mq 。/w 2014年/t 我们/rr 将/d 继续/v 开展/vn '/w [剑/n 网/n 行动/vn]/nz '/w 等/udeng 专项/b 整治/vn 活动/vn 。/w ”/w [安徽省/ns 新闻/n 出版局/nis]/nto 副局长/nnt 陈烨/nr 在/p 发布/v 会上/n 表示/v 。/w 
“/w 通过/p 检查/vn 执法/vn 力度/n 的/ude1 增强/vn ，/w 企业/n 的/ude1 维权/n 意识/n 也/d 得到/v 了/ule 加强/v 。/w ”/w [安徽省/ns 农委/nis]/nt [副/b 巡视员/nnt]/nnt 陈文浩/nr 表示/v ，/w 2013年/t 安徽省/ns 新增/v 品种/n 权/n 申请/v [105/m 项/q]/mq ，/w 申请/v 数量/n 由/p 全国/n 的/ude1 [第/m 11/m 位/q]/mq 上升/vi 为/p [第/m 8/m 位/q]/mq 。/w 
作为/p [产品/n 质量/n]/nz 监管部门/n 的/ude1 [安徽/ns 质/ng 监/vg 局/n]/nt 副局长/nnt 李壮称/nr ，/w 去年/t 首次/m 实施/v 了/ule 缺陷/n 产品/n 强制/vd 召回/v ，/w 召回/v [缺陷/n 儿童/n]/nz 推车/v 产品/n [4000/m 辆/q]/mq 。/w [安徽省/ns 食品/n 药品/n 监管局/nis]/nt 2013年/t 共/d 查处/v 违法/vn 保健食品/n 和/cc 药品/n 案件/n [4275/m 起/vf]/mq ，/w 涉案/v [货值/n 金额/n]/nz 近/a [1/m ./w 26/m 亿元/q]/mq 。/w 
安徽省/ns 打击/v 侵权/vn 假冒/v [工作/vn 领导/n 小组/nis 办公室/nis]/nt 主任/nnt 、/w [安徽省/ns 商务厅/nis]/nto 副厅长/nnt 张光建/nr 发布会/n 后/f 表示/v ，/w 2014年1月20日/t 至/p 2014年2月20日/t ，/w 将/d 在/p 安徽省/ns 全省/n 集中/v 开展/vn “/w 净化/v [市场/n 环境/n]/nz ，/w 保障/vn 安全/an 消费/vn ”/w 专项/b 行动/vn 。/w 
