资料片/nz 
记者/nnt 昨日/t 获悉/v ，/w 往/p 年/qt 春晚/n 中/f 少见/a 的/ude1 摇滚/n 元素/n ，/w 今年/t 将/d 会/v 在/p 春晚/n 中/f 有所/v 彰显/v ，/w 其中/rz 摇滚/n 教父/n 崔健/nr 已/d 接到/v 春晚/n 剧组/nis 的/ude1 邀约/v ，/w 并/cc 正在/d 秘密/n 排练/v 中/f 。/w 
关于/p 崔健/nr 上/f 春晚/n ，/w 最先/d 源于/v 高晓松/nr 的/ude1 一则/c 爆料/v 。/w 日前/t 在/p 其/rz 参与/v 的/ude1 《/w 中国/ns 音/n 超/v 》/w 的/ude1 录制/vn 环节/n 中/f ，/w 高晓松/nr 便/d 透露/v ，/w 崔健/nr 有望/v 现身/v 央视/j 春晚/n ，/w 这/rzv 也/d 让/v 一旁/f 的/ude1 黄健翔/nr 大/a 为/p 惊讶/a ，/w 称/v “/w 那/rzv 可是/c 颠覆性/nz 的/ude1 。/w ”/w 记者/nnt 打探/v 获悉/v ，/w 总/b 导演/nnt 冯小刚/nr 的确/d 向/p 崔健/nr 发出/v 了/ule 春晚/n 的/ude1 邀约/v ，/w 而/cc 崔健/nr 目前/t 也/d 正在/d 为/p 春晚/n 积极/ad 准备/v 中/f ，/w 他/rr 演唱/v 的/ude1 曲目/n 目前/t 暂定/v 为/p 他/rr 的/ude1 代表作/n 《/w 一无所有/vl 》/w 。/w 
身为/v 中国/ns “/w 摇滚/n 教父/n ”/w 的/ude1 崔健/nr ，/w 其/rz 音乐/n 可以/v 说/v 影响/vn 了/ule [很多/m 人/n]/mq 。/w “/w 不羁/z ”/w “/w 个性/n ”/w “/w 直率/a ”/w “/w 接地气/nz ”/w 等/udeng 也/d 成为/v 了/ule 乐迷/n 对/p 崔健/nr 音乐/n 及其/cc 个人/n 评价/vn 的/ude1 [几/d 大/a]/mq 关键词/n 。/w 不过/c 期间/f 由于/p 种种/q 原因/n ，/w 出道/vi 30年/t 的/ude1 崔健/nr 极少/d 参与/v 央视/j 的/ude1 节目/n ，/w 甚至/d 还/d 直言不讳/vl 地/ude2 批评/vn 过/uguo 春晚/n 。/w 直到/v 去年年初/t ，/w 崔健/nr 才/d 登上/v 央视/j 录制/v 《/w [首席/n 夜话/v]/nz 》/w ，/w 这/rzv 让/v 外界/n 看到/v 了/ule 一种/mq 新的/a 可能/v 。/w 对于/p 春晚/n ，/w 早/a 在/p 10年前/t ，/w 崔健/nr 的/ude1 经纪人/nnt 就/d 曾/d 表示/v ，/w 如果/c 央视/j 发出/v 春晚/n 邀约/v ，/w 崔健/nr 会/v 认真/ad 考虑/v ，/w “/w 但/c 真唱/nz 是/vshi 唯一/b 的/ude1 条件/n 。/w ”/w 而/cc 多年来/d ，/w “/w 特立独行/al ”/w 的/ude1 崔健/nr 也/d 一直/d 坚持/v “/w 真唱/nz ”/w ，/w 因此/c 即将/d 首/q 登/v 央视/j 春晚/n 的/ude1 他/rr 也/d 定/v 会/v 真唱/nz 到底/d ，/w 甚至/d 不/d 排除/v 把/pba 自己/rr 的/ude1 [摇滚/n 乐队/nis]/nt 搬上/vf 春晚/n 的/ude1 可能/v 。/w (/w 吴洋/nr )/w 
