2014年1月8日/t 是/vshi 娱乐圈/nz 当/p 红/a 小旦/n 杨幂/nr 与/cc 香港/ns 帅哥/n 刘恺威/nr 的/ude1 大婚/nz 之/uzhi 日/b 。/w 从/p [二/m 人/n]/mq 恋爱/vi 到/v 被/pbei 怀孕/vi 风波/n [一路/mq 走/v 来/vf]/nz ，/w 杨幂/nr 和/cc 刘恺威/nr 终于/d 要/v 完婚/v 了/ule 。/w 看看/v 以前/f [二/m 人/n]/mq 闹/v 绯闻/n 时候/n 的/ude1 微博/n ，/w 幂幂/nz 曾/d 抱怨/v 因/p 绯闻/n 会/v “/w 嫁/v 不/d 出去/vf ”/w ，/w 喊/v 刘恺威/nr “/w 威/ng 爷/ng ”/w 。/w 今天/t 杨幂/nr 刘恺威/nr 都/d 颇为/d 轻松/a ，/w 赴/v [巴厘岛/nsf 机场/nis]/nz 候机/vn 被/pbei 媒体/n 记者/nnt 问及/v 怀孕/vn ，/w 杨幂/nr 说/v 随时/d 准备/v 当/p 妈妈/n ，/w 刘恺威/nr 则/d 认为/v ，/w 有/vyou 小朋友/n 是/vshi 人生/n 很/d 重要/a 的/ude1 目标/n ，/w 希望/v 往/p 这个/rz 目标/n 进发/vi 。/w 小/a 编/v 感慨/vn ，/w 即将/d 结婚/vi 的/ude1 新人/n 确实/ad 有/vyou 爱/v 啊/y ！/w 
