据/p 台湾/ns “/w [今日/t 新闻网/n]/nz ”/w 报道/v ，/w [39/m 岁/qt]/mq 刘恺威/nr 和/cc [27/m 岁/qt]/mq 杨幂/nr 相恋/v 2年/t ，/w 去年/t 领证/nz 后/f ，/w 选择/v 2014年1月8日/t 在/p 巴里/nrf 岛/n 完婚/v ，/w 地点/n 为/p 当地/s 六/m [星级/b 饭店/nis]/nz ，/w 婚礼/n 邀请/v 亲友/n 参加/v ，/w 小型/b 而/cc 温馨/a 。/w 新人/n 行礼/vi 时/ng 落泪/vi ，/w 杨幂/nr 表示/v ：/w “/w 我/rr 将/d [毫无/v 保留/v]/nz 地/ude2 爱/v 你/rr ，/w 以/p 你/rr 为/p 荣/ag 。/w ”/w 而/cc 刘恺威/nr 也/d 释/vg 出/vf 爱/v 的/ude1 承诺/vn ，/w 强调/v 会/v 一直/d 对/p 老婆/n 好/a 。/w 
婚礼/n 开始/v 后/f 伴娘/nnt 唐嫣/nr 出场/vi ，/w 刘恺威/nr 父亲/n 刘丹/nr 上台/vi 致词/n ，/w 表示/v 数/n 日/b 没/d 睡好/nz ，/w 都/d 被/pbei 老婆/n 笑声/n 吵醒/nz ，/w 婚礼/n 前晚/nz 更/d 聊天/vi 至/p 半夜三/t 点/qt 。/w 杨幂/nr 挽着/nz 父亲/n 走向/v 新郎/n ，/w 刘恺威/nr 宣誓/vi 时/ng ，/w 他/rr 小声/vd 说/v 了/ule 句/q “/w 我/rr 愿意/v ”/w ，/w 被/pbei 起哄/vi 大声点/nz ，/w 他/rr 满怀/v 幸福/a 再/d 喊/v 一遍/mq ，/w 掌声/n 一片/mq ，/w 杨幂/nr 则/d 感动/v 落泪/vi 。/w 
杨幂/nr 哽咽/vi 着/uzhe 宣誓/vi ，/w 随后/d 新人/n 交换/v 婚戒/nz ，/w 刘丹/nr 宣布/v 礼成/nz ，/w 刘恺威/nr 掀开/v [新娘/n 婚纱/n]/nz ，/w 两人/mq 拥吻/nz ，/w 画面/n 感人/a ，/w 她/rr 最后/f 将/d 捧/v 花/n 献给/v 伴娘/nnt 唐嫣/nr 。/w 婚礼/n 布置/v 由/p 刘恺威/nr 一手/d 打点/vi ，/w 认为/v 白色/n 较/d 浪漫/a ，/w 杨幂/nr 笑/v 说/v 很/d 惊喜/a ，/w 开心/a 到/v 说/v 不/d 出/vf 话/n ，/w 问及/v 婚后/t 要求/n ，/w 她/rr 转头/v 问/vn ：/w “/w 你/rr 能/v 做到/v 吗/y ？/w ”/w 他/rr 闻/v 言/vg 笑笑/v 点头/vi ，/w 至于/p 蜜月/n 尚无/v 计划/n ，/w 他/rr 表明/v 会/v 给/p 杨幂/nr 惊喜/a 。/w 
