图/n 为/p 幼儿园/nis 内景/n 。/w 李晨/nr 韵摄/nz 
图/n 为/p 出现/v 异常/a 的/ude1 儿童/n 手指甲/n 。/w 李晨/nr 韵摄/nz 
1月8日/t 下午/t ，/w [浙江/ns 杭州市/ns 卫生局/nis]/nt 在/p 闻/v 首/q 幼儿园/nis 举行/v 媒体/n 通气会/n ，/w 针对/p 该/rz 园/ng 多/a 名/q 儿童/n 指甲/n 断裂/vi 脱落/v 现象/n 进行/vn 解答/v 。/w 参与/v 儿童/n [指甲/n 脱落/v]/nz 调查/vn 的/ude1 专家/nnt 表示/v ，/w 排除/v 了/ule 装修/v 环境/n 与/cc 真菌感染/nhd 的/ude1 可能性/n 。/w 
2013年10月/t 以来/f ，/w [杭州/ns 闻/v 首/q 幼儿园/nis]/nt 部分/n 家长/n 发现/v 自己/rr 的/ude1 孩子/n 出现/v 了/ule 指甲/n 断裂/vi 、/w 白斑/n 、/w 脱落/v 等/udeng 症状/n ，/w 截至/v 1月8日/t ，/w 共有/v [4/m 个/q]/mq 班级/n [33/m 名/q]/mq 儿童/n 出现/v 指甲/n 问题/n ，/w 不少/m 儿童/n 已经/d 选择/v 在家/vi 休养/v 。/w 对此/d ，/w 家长/n 们/k 普遍/ad 担心/v 是/vshi 幼儿园/nis 2012年9月份/t 的/ude1 装修/vn 所致/nz 。/w 
“/w 自从/p 闻/v 首/q 幼儿园/nis 于/p 2012年/t 装修/vn 完成/v 至今/d ，/w 经过/p [4/m 次/qv]/mq 检测/vn ，/w 结果/n 均/d 为/p 合格/vi ，/w 可以/v 排除/vn 儿童/n 指甲/n 问题/n 的/ude1 环境/n 原因/n 。/w ”/w [杭州市/ns 疾/ag 控/v 中心/nis]/nt 环境/n 与/cc 职业/n 卫生所/nis 副所长/nnt 王强/nr 对/p 家长/n 的/ude1 怀疑/vn 予以/vx 了/ule 解答/v 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 2012年/t [杭州/ns 绿色/n 空间/n 室内/s 环境/n 检测/vn 有限公司/nis]/nt 检查/vn 并/cc 开具/v 出/vf 环保/n [检测/vn 报告/n]/nz ，/w 显示/v 为/p 合格/vi ；/w 2013年12月25日/t 至/p 27日/t ，/w 由/p [杭州市/ns 疾/ag 控/v 中心/nis]/nt 进行/vn 的/ude1 两次/mq 检测/v 结果/n 为/p 合格/vi ；/w 而/cc 今年/t 1月7日/t 由/p [学生/nnt 家长/n]/nz 方/q 邀请/v 的/ude1 [江苏/ns 百/m 斯/b 特/ag 检测/vn 中心/nis]/nt 进行/vn 了/ule [第四/m 次/qv]/mq 检测/vn ，/w 报告/n 仍/d 为/p 合格/vi 。/w 这/rzv [四/m 次/qv]/mq 检测/vn 排除/v 了/ule 幼儿园/nis 在/p 装修/v 方面/n 的/ude1 问题/n 。/w 
为了/p 寻找/v 具体/a 原因/n ，/w 2013年12月30日/t ，/w [下城区/ns 教育局/nis]/nt 送/v 了/ule [5/m 位/q]/mq 症状/n 比较/d 严重/a 的/ude1 孩子/n 到/v [杭州市/ns 三/m 医院/nis]/nt 进行/vn 真菌/n 检测/vn 和/cc 细菌培养/gb ，/w 8日/t 这/rzv 一/m 结果/n 也/d 对外/vn 正式/ad 公布/v 。/w 
“/w 经过/p 检测/vn 的/ude1 结果/n 都/d 是/vshi 阴性/n 的/ude1 ，/w 临床/vn 上/f 可以/v 排除/vn 真菌/n 影响/vn ，/w 其中/rz 有/vyou 两位/mq 还/d 做/v 了/ule 微量元素/n 检测/vn ，/w 结果/n 也/d 没有/v 异常/a 。/w ”/w [杭州市/ns 卫生局/nis 疾/ag 控/v 处/n]/nt 邓/nz 处长/nnt 告诉/v 记者/nnt 。/w 
对于/p 之前/f 家长/n 们/k 怀疑/v 的/ude1 甲醛/n 超标/vi 影响/vn ，/w [杭州市/ns 第一/m 医院/nis 儿科/nit]/nt 黄先玫/nr 主任/nnt 说/v ：/w “/w 甲醛/n 超标/vi 不/d 可能/v 只/d 引起/v 指甲/n 的/ude1 改变/vn ，/w 而/cc 不/d 造成/v 头发/n 和/cc 皮肤/n 的/ude1 变化/vn ，/w 而/cc 现在/t 孩子们/nz 的/ude1 症状/n ，/w 同样/d 也/d 可以/v 排除/vn [重金属/n 中毒/vi]/nhd 。/w ”/w 
[浙江省/ns 疾/ag 控/v 中心/nis]/nt 环境/n 与/cc 职业/n 卫生所/nis [副/b 主任医师/nnt]/nnt 王晓峰/nr 也/d 表示/v ：/w “/w 一般来说/vl ，/w 甲醛/n 超标/vi 和/cc 指甲/n 疾病/n 没有/v 相关性/n ，/w 甲醛/n 更多/ad 造成/v 呼吸系统/n 和/cc 消化道/n 症状/n 。/w ”/w 
截至/v 记者/nnt 发稿/vi ，/w 杭州/ns 相关/vn [职能/n 部门/n]/nz 以及/cc 幼儿园/nis 方面/n 尚未/d 查出/v 导致/v 儿童/n 指甲/n 断裂/vi 、/w 白斑/n 、/w 脱落/v 等/udeng 症状/n 的/ude1 具体/a 原因/n 。/w 对此/d ，/w [专家/nnt 建议/n]/nz ，/w 在/p 排除/v 了/ule [环境/n 因素/n]/nz 和/cc 真菌感染/nhd 原因/n 之后/f ，/w 各位/rr 家长/n 可/v 带/v 孩子/n 去/vf 医院/nis 皮肤科/nit 做/v 进一步/d 检查/vn 。/w (/w [见习/vn 记者/nnt]/nz 施/v 佳/a 秀/ag 实习生/nnt 王蔚/nr )/w 
