本文/r 摘自/v ：/w 《/w [罗荣桓/nr 传/v]/nz 》/w ，/w 作者/nnt ：/w 《/w [罗荣桓/nr 传/v]/nz 》/w 编写/v 组/n ，/w 出版/v ：/w [当代/t 中国/ns 出版社/nis]/nt 
桃/nf 峪/n 会议/n 
[一/d 九/b 四/m ○/w 年/qt]/mq ，/w [第一/m 一/d 五/m 师/ng]/mq 入/v 鲁/b 部队/nis 同/p 中国共产党/nt 领导/n 的/ude1 [全国/n 各地/rzs]/nz 区/n 的/ude1 人民/n 抗日/vn 武装力量/n 一样/uyy ，/w 得到/v 了/ule [迅速/ad 发展/vn]/nz 。/w 然而/c ，/w 师/ng 的/ude1 领导干部/nnt 却/d 长期/d 没有/v 配齐/v 。/w 入/v 鲁/b 之/uzhi 初/f ，/w 罗荣桓/nr 政委/nnt 仍然/d 兼/v 着/uzhe 师/ng 政治部/nit 主任/nnt ，/w 由/p 副主任/nnt 黄励/nr 协助/v 他/rr 掌管/v 政治部/nit 。/w 师/ng 参谋长/nnt 则/d 从/p 一九三八年/t 春天/t 以来/f ，/w 一直/d 空缺/v 。/w 
[一/d 九/b 四/m ○/w 年/qt]/mq 一月/t 间/f ，/w 黄励/nr 因为/c 个人/n 问题/n 未/d 处理/vn 好/a 而/cc 突然/ad 自杀/vi ，/w 于是/cc ，/w 领导/n 政治部/nit 的/ude1 担子/n 又/d 全部/m 落在/v 罗荣桓/nr 的/ude1 肩上/s 。/w 六月/t ，/w 军委/nis 任命/v [鲁/b 西/f 军区/nis]/nt 政治委员/nnt 肖华/nr 任/v 师/ng 政治部/nit 主任/nnt 。/w 肖华/nr 于/p 九月/t 间/f 到/v 任/v 后/f ，/w 罗荣桓/nr 便/d 不再/d 兼/v 主任/nnt ，/w 而/cc 以/p 全力/d 领导/n 全师/nz 的/ude1 工作/vn 。/w 
一九三九/m 年底/f ，/w 原来/d 留/v 在/p 晋/b 西南/ns 的/ude1 [第一/m 一/d 五/m 师/ng 独立/a 支队/nis]/mq ，/w 对/p 向/p 八路军/n 挑衅/vn 的/ude1 阎锡山/nr 部队/nis 进行/vn 反击/v 后/f 转移/v 到/v 晋西北/nz ，/w 翌年五月/t 在/p 支队长/nnt 陈士榘/nr 率领/v 下/f 入/v 鲁/b ，/w 十月/t 间/f 到达/v 鲁南/s ，/w 陈士榘/nr 被/pbei 任命/v 为/p [第一/m 一/d 五/m 师/ng]/mq 参谋长/nnt 。/w 
这时/rzt ，/w [第一/m 一/d 五/m 师/ng]/mq 的/ude1 领导班子/n 虽/c 已/d 配齐/v ，/w 但/c 在/p 山东/ns 进行/vn 抗日/vn 斗争/vn 的/ude1 八路军/n 尚未/d 形成/v [统一/vn 领导/n]/nz 。/w 
自从/p [第一/m 一/d 五/m 师/ng]/mq 入/v 鲁/b 以来/f ，/w 在/p 山东/ns 就/d 存在/v 着/uzhe [第一/m 一/d 五/m 师/ng]/mq 和/cc [山东/ns 纵队/nis]/nt 这/rzv 两支/mq 党/n 的/ude1 武装/n ，/w 他们/rr 当时/t 都/d 是/vshi 中共中央/nt 和/cc 集/q 总/b 的/ude1 直接/ad 通/v （/w 电/n ）/w 报/n 单位/n ，/w 是/vshi 平行/vi 的/ude1 兄弟/n 部队/nis 。/w 为了/p [统一/vn 领导/n]/nz 、/w 统一/vn 作战/vi 指挥/v ，/w 一九三九年八月/t ，/w 曾/d 宣布/v 正式成立/v [八路军/n 第一/m 纵队/nis]/nt 。/w [一/d 九/b 四/m ○/w 年/qt]/mq 六月/t ，/w [第一/m 纵队/nis]/mq 司令员/nnt 徐向前/nr 离开/v 山东/ns 返/v 延安/ns （/w 从/p [一/d 九/b 四/m 一年/mq]/mq 起/vf ，/w [一/d 纵/ng]/mq 的/ude1 番号/n 逐渐/d 不再/d 使用/v ）/w 。/w 
七月十八日/t ，/w 彭德怀/nr 致电/v 毛泽东/nr 建议/n ：/w 山东/ns 暂/d 由/p 陈/vg 、/w 罗/b 统一/vn 指挥/v 。/w [八月/t 八/m 日/b]/nz ，/w 中共中央/nt 指示/n ：/w （/w 中共/n 山东/ns ）/w 分局/nis 、/w 山/n 纵/ng 、/w [一一/d 五/m 师/ng]/nz 师部/n 应当/v 靠拢/vn 住/vi 。/w …/w …/w 陈罗/nr 参加/v 分局/nis 为/p 委员/nnt ，/w 实际上/d 统一/vn （/w 山东/ns 的/ude1 ）/w 军事/n 领导/n 。/w 二十八日/t ，/w 中央/n 又/d 来电/n 重申/v 上述/b 指示/n ，/w 并/cc 明确/a 指出/v ：/w 山东/ns 今后/t 应/v “/w 巩固/v 与/cc 扩大/v [一一/d 五/m 师/ng]/nz 与/cc 山/n 纵/ng ，/w 使/v 两部/mq 打成一片/vl ，/w 坚持/v 山东/ns 根据地/n ，/w 并/cc 在/p 将来/t 必要/a 时/ng ，/w 准备/v 再/d 调/v 一部/mq 向/p 苏北/ns 发展/vn 。/w 故/c 山东/ns 是/vshi 你们/rr 的/ude1 基本/a 根据地/n ，/w 华中/ns 则/d 是/vshi 你们/rr 的/ude1 准备/vn 发展/v 方向/n …/w …/w ”/w 中央/n 要求/n [山东/ns 纵队/nis]/nt 和/cc [一一/d 五/m 师/ng]/nz 商量/v 决定/vn 具体/a 集合/v 地点/n 。/w 
