“/w 政府/nis 的/ude1 招商引资/vl 政策/n 对/p 我们/rr 项目/n 落地/vi 帮助/v 很大/d 。/w ”/w 合肥/ns 肥东县/ns 人/n 梁珍平/nr 从/p 上海/ns 返乡/vi 投资/vn ，/w 在/p 政府/nis 的/ude1 帮扶/vn 下/f ，/w 投资/vn [6/m ./w 5/m 亿元/q]/mq 建起/v 了/ule [装备/n 制造/vn]/nz 项目/n ，/w 落户/vi [合肥/ns 南/b 岗/n 科技园/nz]/nt ，/w 2013年7月/t 正式/ad 投产/vi ，/w 项目/n 全面/ad 达/v 产后/t [年/qt 销售额/n]/nz 将/d 达到/v [5/m ./w 6/m 亿元/q]/mq 。/w 他/rr 表示/v ，/w 政府/nis 给予/vn 的/ude1 [优惠/vn 政策/n]/nz ，/w 光/n [固定资产/n 投资/vn]/nz 返还/v 一项/mq ，/w 就/d 达/v [两/q 三/m 百/m 万元/q]/mq 。/w 
“/w 推进/vi 徽商/nz ‘/w 凤还巢/nz ’/w 力度/n 加大/v ，/w 根据/p 安徽省/ns 关于/p [大力/d 发展/vn]/nz [民营/b 经济/n]/nz 的/ude1 意见/n ，/w 对照/v 任务/n 分工/vn 进行/vn 细化/v ，/w 鼓励/v 比较/d 有/vyou 影响力/n 的/ude1 知名/a 徽商/nz 回乡/vi 投资/vn ，/w 积极/ad 促进/v 异地/n [安徽/ns 商会/nis]/nt 和/cc 省内/s 各市/r 、/w 县/n 合作/vn 交流/vn ，/w 促进/v 招商引资/vl 。/w ”/w 省/n 发改委/nis [固定资产/n 投资/vn 处/n]/nz 处长/nnt 李晟/nr 说/v 。/w 
这/rzv 是/vshi 安徽省/ns 支持/v [民营/b 经济/n]/nz 发展/vn 的/ude1 一个/mq 缩影/n 。/w 去年/t 以来/f ，/w 面对/v 宏观/n [经济/n 下行/vi 压力/n]/nz 较大/d 的/ude1 形势/n ，/w 安徽省/ns 采取/v 多项/mq 措施/n ，/w 促进/v [民间/n 投资/vn]/nz 继续/v 保持/vn 健康/a 发展/v 态势/n 。/w 去年/t 前/f 11个月/t ,/w 安徽省/ns [民间/n 投资/vn]/nz 完成/v [10855/m ./w 6/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 26.7%/m ，/w 高于/v [固定资产/n 投资/vn]/nz 增速/n [5/m ./w 2/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 
激活/v [民间/n 投资/vn]/nz ，/w 意味着/v 政府/nis 要/v 为/p [民间/n 投资/vn]/nz 的/ude1 立项/vn 和/cc 运作/vn 提供/v 更/d “/w 友好/a ”/w 的/ude1 环境/n 。/w “/w 全面/ad 放开/v [投资/vn 领域/n]/nz ，/w 平等/a 准入/vn 、/w 放手/vi 发展/vn 。/w ”/w 李晟/nr 说/v ，/w 安徽省/ns 依照/p “/w 非/b 禁/v 即/v 准/a 、/w 公平/a 待遇/n ”/w 的/ude1 原则/n ，/w 结合/v 自身/rr 实际/n ，/w 在/p 鼓励/v [民间/n 投资/vn]/nz 进入/v 铁路/n 、/w 能源/n 、/w 物流/n 、/w [战略性/n 新兴/b 产业/n]/nz 、/w [境外/s 投资/vn]/nz 等/udeng 领域/n 研究/vn 具体/a 意见/n 。/w 同时/c ，/w 围绕/v 国家/n 近期/t 取消/v 、/w 下放/v 的/ude1 审批/vn 事项/n ，/w 提高/v 审批/vn 效率/n ，/w 除/p 国家/n 明确/a 规定/n 省/n 必须/d 保留/v 不得/vi 下放/v 的/ude1 ，/w 其他/rzv 一律/d 下放/v 到/v 市县/n 。/w 对/p 改为/v 地方/n 备案/vi 的/ude1 项目/n ，/w 一律/d 按照/p “/w 属/v 地/ude2 管理/vn ”/w 的/ude1 原则/n 下放/v 权限/n ，/w 为/p [民间/n 投资/vn]/nz 创新/vi 良好/a [政策/n 环境/n]/nz 。/w 
为/p 营造/v 发展/vn [民营/b 经济/n]/nz 的/ude1 浓厚/a 氛围/n ，/w 安徽省/ns 广泛/a 宣传/v 国家/n 和/cc 省/n 发展/v [民营/b 经济/n]/nz 相关/vn [政策/n 措施/n]/nz ，/w 把/pba 招商引资/vl 作为/p 发展/v [民营/b 经济/n]/nz 的/ude1 [重要/a 途径/n]/nz 。/w “/w 过去/vf 5年/t ，/w 全省/n 实际/n 利用/v [外商/nnd 直接/ad 投资/vn]/nz [276/m ./w 5/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 年均/v 增长/vn 23.6%/m ；/w 亿元/q 以上/f 项目/n 实际/n 利用/v [省外/s 资金/n]/nz [1/m ./w 73/m 万/d 亿元/q]/mq ，/w 年均/v 增长/vn 46.7%/m 。/w [招商/vn 项目/n]/nz 引入/v 资金/n 占/v 全省/n [固定资产/n 投资/vn]/nz [四/m 成/v]/mq 。/w ”/w 李晟/nr 说/v 。/w 
为/p 鼓励/v 省外/s 境外/s 企业家/nnt 、/w [战略/n 投资者/nnd]/nz 、/w 技术/n 和/cc 管理/v 人才/n 来/vf 皖/b 投资/vn 兴业/v ，/w 广泛/a 聚集/v 发展/vn 资源/n ，/w 安徽省/ns 围绕/v 做/v 优/ag [主导/n 产业/n]/nz 、/w 做/v 强/a 首位/n 产业/n 、/w 做/v 大/a [新兴/b 产业/n]/nz ，/w 会同/v 市县/n 谋划/v [200/m 个/q]/mq 成长/vi 性/ng 好/a 、/w 牵动/v 性/ng 强/a 的/ude1 重点/n 招商引资/vl 项目/n ，/w 总投资/nz 约/d [6000/m 亿元/q]/mq ，/w 通过/p 网络/n 平台/n 、/w 大型/b 会展/n 等/udeng 多种/m 方式/n 向/p 外/f 发布/v 推介/vn 。/w 同时/c ，/w 参与/v 承办/vn 亚布力/ns 中国/ns 企业家/nnt 论坛/n 夏季/t 高峰会/nz 等/udeng 重大/a 招商引资/vl 与/cc 合作/vn 交流/vn 活动/vn ，/w 筛选/v 出/vf [100/m 个/q]/mq 重点/n 招商引资/vl 项目/n ，/w 总投资/nz 约/d [4400/m 亿元/q]/mq ，/w 纳入/v 省级/b 层面/n 跟踪/vn 调度/vn 。/w 去年/t 前/f 三季度/nz ，/w 全省/n 合同/n [利用/v 外资/n]/nz [16/m ./w 5/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 新/a 引入/v [西班牙/nsf 桑坦德/ns 银行/nis]/nt 和/cc [法国/nsf 威立雅/nrf 环境/n 集团/nis]/nt [2/m 家/q]/mq 境外/s 世界/n [500/m 强/a]/mq 企业/n 。/w （/w 郑莉/nr 陆加军/nr ）/w 
