根据/p 国务院/nt 《/w [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v [行动/vn 计划/n]/nz 》/w 相关/vn 精神/n ，/w 经/p 国务院/nt 同意/v ，/w 建立/v 长/a 三角/n 区域/n [大气/n 污染/vn]/nz 防治/vn 协作/vn 机制/n ，/w 推进/vi [大气/n 污染/vn]/nz 联防/vn 联/vg 治/v 。/w 1月7日/t ，/w 由/p 长/a 三角/n 三省/nz [一/d 市/n]/mq 和/cc [国家/n 八/m 部委/n]/nt 组成/v 的/ude1 协作/vn 机制/n 正式/ad 启动/v ，/w 并/cc 在/p 上海市/ns 召开/v 第一次/mq [工作/vn 会议/n]/nz ，/w 明确/a 了/ule 协作/vn 机制/n 的/ude1 协作/vn 原则/n 、/w 具体/a 职能/n 和/cc 工作/vn 机制/n ，/w 对/p 当前/t 和/cc 今后/t 一个/mq 时期/n 长/a 三角/n 区域/n [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v 重点/n 工作/vn 进行/vn 了/ule 协调/v 和/cc 部署/vn 。/w 
[中共中央/nt 政治局/nis]/nto 委员/nnt 、/w [上海/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 韩正/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w 环境保护部/nis 部长/nnt 周生贤/nr 、/w 上海市/ns 市长/nnt 杨雄/nr 、/w 安徽省/ns 省长/nnt 王学军/nr 、/w 江苏省/ns 省长/nnt 李学勇/nr 、/w 浙江省/ns 省长/nnt 李强/nr 、/w 国务院/nt [副/b 秘书长/nnt]/nnt 丁向阳/nr ，/w 以及/cc [国家/n 发展/vn 改革/vn 委/ng]/nt 、/w [工业/n 和/cc 信息化/vn 部/q]/nz 、/w 财政部/nt 、/w [住房/n 和/cc 城乡/n 建设部/nis]/nis 、/w [交通/n 运输/vn 部/q]/nz 、/w [中国/ns 气象局/nis]/nto 、/w [国家/n 能源局/nis]/nto 等/udeng 部门/n [负责/v 同志/n]/nz 和/cc 三省/nz [一/d 市/n]/mq 相关/vn [负责/v 同志/n]/nz 参加/v 会议/n 。/w 省委/nis 常委/nnt 、/w 副省长/nnt 陈树隆/nr 参会/vn 。/w 
会议/n 明确/a 了/ule 协商/vn 统筹/vd 、/w 责任/n 共/d 担/q 、/w [信息/n 共享/v]/nz 、/w 联防/vn 联控/v 的/ude1 协作/vn 原则/n ，/w 确定/v 了/ule 协调/v 推进/vn 党中央/nt 、/w 国务院/nt 关于/p [大气/n 污染/vn]/nz 防治/vn 的/ude1 方针/n 、/w 政策/n 和/cc 重要/a 部署/vn 在/p 长/a 三角/n 区域/n 的/ude1 贯彻/vn 落实/v ，/w 研究/vn 长/a 三角/n 区域/n 涉及/v [大气/n 污染/vn]/nz 防治/vn 的/ude1 [重大/a 问题/n]/nz 等/udeng [五/m 项/q]/mq 职能/n ，/w 并/cc 建立/v 了/ule 会议/n 协商/vn 、/w 分工/vn 协作/vn 、/w 共享/v 联动/vn 、/w 科技/n 协作/vn 、/w 跟踪/vn 评估/vn [五/m 个/q]/mq 工作/vn 机制/n 。/w 会议/n 还/d 讨论/v 了/ule 《/w 长/a 三角/n 区域/n 落实/v [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v [行动/vn 计划/n]/nz [实施/v 细则/n]/nz 》/w 。/w 近期/t ，/w 长/a 三角/n 区域/n 将/d 着重/vd 抓好/v 加快/vn [能源/n 结构/n]/nz 优化/v 调整/vn 、/w 严/a 控/v [产能/vn 过剩/vi]/nz 、/w 加强/v 交通/n 污染/vn 治理/vn 等/udeng [十/m 个/q]/mq 方面/n 的/ude1 协作/vn 和/cc 联合行动/v 。/w 
王学军/nr 在/p 发言/vi 中/f 指出/v ，/w 要/v 认真/ad 贯彻/v 习近平/nr 总书记/nnt 保护/v [生态/n 环境/n]/nz 就是/v 保护/vn 生产力/n 、/w 改善/v [生态/n 环境/n]/nz 就是/v 发展/vn 生产力/n 的/ude1 [重要/a 思想/n]/nz ，/w 积极/ad 参与/v 长/a 三角/n 区域/n [大气/n 污染/vn]/nz 防治/vn 协作/vn 机制/n ，/w 全面/ad 落实/v 防治/vn 目标/n ，/w 加快/v 建立/vn 属/v 地/ude2 管理/vn 、/w 分级/v 负责/vn 的/ude1 责任/n 体系/n 。/w 突出/a 抓好/v [工业/n 企业/n]/nz 污染/vn 、/w 城市/n [大气/n 污染/vn]/nz 、/w 机动车/n 污染/vn 、/w [秸秆/n 焚烧/v]/nz 等/udeng 重点/n 领域/n 的/ude1 综合/vn 整治/vn ，/w 加快/v [产业/n 结构/n]/nz 和/cc 能源/n [结构/n 调整/vn]/nz ，/w 为/p 改善/v 长/a 三角/n 区域/n [空气/n 质量/n]/nz 和/cc [生态/n 环境/n]/nz 作出/v 安徽/ns 应有/v 的/ude1 贡献/n 。/w 
【/w 链接/gi 】/w [十/m 个/q]/mq 方面/n 协作/vn 和/cc 联合行动/v 
近期/t ，/w 长/a 三角/n 区域/n 将/d 就/d [大气/n 污染/vn]/nz 防治/vn 着重/vd 抓好/v [十/m 个/q]/mq 方面/n 的/ude1 协作/vn 和/cc 联合行动/v ：/w 
