8日/t 上午/t ，/w 具有/v 百年/mq 历史/n 的/ude1 上海/ns 吴淞/nr 某/rz 军港/n ，/w 海军/nnd 某/rz 新型/b [导弹/n 护卫舰/n]/nz —/w —/w 吉安/ns 舰/ng 入列/v 命名/vn 授旗/nz 仪式/n 在/p 这里/rzs 举行/v 。/w 这/rzv 标志着/v 该/rz 舰/ng 正式/ad 加入/v 海军/nnd [战斗/vn 序列/n]/nz ，/w 成为/v [东海/ns 舰队/nis]/nt 某/rz 水警区/nz 首/q 艘/q 新型/b [导弹/n 护卫舰/n]/nz ，/w 进一步/d 提升/v 了/ule 海军/nnd 防御/vn 作战/vi 力量/n 。/w 
吉安/ns 舰/ng 是/vshi 中国/ns 自行/d 研制/v 设计/vn 生产/vn 的/ude1 新一代/nz 轻型/b [导弹/n 护卫舰/n]/nz ，/w 舷号/nz 586/m ，/w 该/rz 舰/ng 延续/v 了/ule 之前/f 已经/d 入列/v 的/ude1 同类型/nz 舰/ng 建造/v 模式/n 、/w 舰/ng 体/ng 结构/n 和/cc 技术/n 性能/n ，/w 有所/v 不同/a 的/ude1 是/vshi 它/rr 的/ude1 部分/n [设备/n 安装/v]/nz 位置/n 做/v 了/ule 些/q 微调/vn ，/w 舷墙/nz 和/cc 桅杆/n 也/d 进行/vn 局部优化/gc ，/w 操作/vn 使用/v 和/cc 维护保养/v 更加/d 方便/a ，/w 外观/n 更加/d 精致/a 美观/a 。/w 交付/v [东海/ns 舰队/nis]/nt 某/rz 水警区/nz 后/f ，/w 主要/b 担负/v 巡逻/vn 警戒/vn 护航/vi 、/w 单独/d 或/c 协同/vd 其它/rz 兵力/n 执行/v [反潜/vn 作战/vi]/nz 、/w 对/p 海/n 作战/vi 等/udeng 使命/n 任务/n 。/w 
10时/t 许/v ，/w 吉安/ns 舰/ng 入列/v 命名/vn 授旗/nz 仪式/n [正式/ad 开始/v]/nz ，/w 该/rz 舰/ng 官兵/nnd 在/p 甲板/n 分区/n 列队/vi ，/w 在/p 《/w [中国人民解放军/nt 军歌/n]/nz 》/w 军/n 乐声/n 中/f ，/w 八一/m 军旗/n 在/p 吉安/ns 舰/ng 舰艏/nz [冉冉/d 升起/v]/nz ，/w 全体/n 官兵/nnd 向/p 军旗/n 敬礼/vi ，/w 吉安/ns 舰/ng 正式/ad 加入/v 海军/nnd [战斗/vn 序列/n]/nz 。/w 
“/w 全军/n 优秀/a 指挥/v 军官/nnt ”/w 、/w 吉安/ns 舰/ng 舰/ng 长寿/a 大/a 松/ng 代表/nnt 全/a 舰/ng 官兵/nnd 发言/vi ，/w 表示/v 他们/rr 将/d 以/p 实战/n 的/ude1 标准/n 和/cc 紧/d 而/cc 又/d 紧/d 的/ude1 作风/n ，/w 扎实/a 抓好/v 核心/n 军事/n 能力/n 建设/vn ，/w 努力/ad 把/pba 吉安/ns 舰/ng 打造/v 成/v 一支/mq “/w 能/v 打仗/vi 、/w 打胜仗/nz ”/w 的/ude1 海上/s 劲旅/n 。/w 
吉安市/ns 是/vshi [革命/vn 摇篮/n]/nz 井冈山/ns 所在地/n ，/w [中国/ns 海军/nnd]/nt [第一/m 代/q]/mq [导弹/n 护卫舰/n]/nz 518/m 舰/ng 就是/v 以/p 吉安/ns 命名/v 的/ude1 。/w 老/a 吉安/ns 舰/ng 驰骋/v 海疆/n 35年/t ，/w 航迹/n 遍布/v 万里/mq 海疆/n ，/w 累计/vd 航行/vi [20/m 多/a 万/d 海里/q]/mq ，/w 于/p 2012年/t 退役/vi 。/w 1985年12月30日/t ，/w 时任/v 中共中央/nt 总书记/nnt 胡耀邦/nr 乘坐/v 该/rz 舰/ng 赴/v 西沙/ns 视察/v 途中/s ，/w 在/p 该/rz 舰/ng 题词/n ：/w “/w 风浪/n 越大/d 越/d 精神/n ”/w 。/w 
[东海/ns 舰队/nis]/nt [副/b 司令员/nnt]/nnt 顾祥兵/nr 为/p 该/rz 舰/ng 授/vg 军旗/n 并/cc 颁发/v 命名/vn 证书/n 。/w (/w 代宗锋/nr 江山/n )/w 
