强奸/v 女儿/n 追打/nz 女儿/n 男友/n 致/v 跳/vn 塘/ng 身亡/vi 恶/a 父/ng 一审/b 获/v 刑/n 17年/t 
见到/v [14/m 岁/qt]/mq 的/ude1 女儿/n 小/a 红/a （/w 化名/v ）/w 与/cc 男友/n 阿文/nrf 共处/vi [一/d 室/n]/mq ，/w 黄加江/nr 发/v 了/ule 疯/vi 一样/uyy 追打/nz 阿文/nrf ，/w 阿文/nrf 随后/d 跳入/vf 鱼塘/n ，/w 生命/n 的/ude1 时钟/n 终止/v 在/p 他/rr 的/ude1 [第/m 15/m 个/q]/mq 年头/n 。/w 男友/n 惨死/vi 后/f ，/w 小/a 红/a 在/p 民警/nnt 前/f 说/v 出/vf 了/ule 一个/mq 惊天/nz 秘密/n ，/w 原来/d 父亲/n 在/p 事发/vi 前/f 的/ude1 十天/mq 左右/f 便/d 将/d 她/rr 强奸/v ，/w 黄加江/nr 追打/nz 阿文/nrf ，/w 其实/d 是/vshi 为了/p 要/v “/w 独占/v ”/w 她/rr 。/w 近日/t ，/w [佛山/ns 中/f 院/n]/nt 认为/v ，/w 黄加江/nr 的/ude1 行为/n 已/d 构成/v [故意/d 杀人罪/n]/nz 和/cc 强奸罪/n ，/w 其中/rz 强奸/v 自己/rr 未成年/n 女儿/n 更是/d “/w 悖逆/nz 人伦/n ”/w ，/w 一审/b 判处/v 其/rz 有期徒刑/n 17年/t 。/w 
父亲/n 硬闯/nz 出租屋/nz “/w 捉奸/v ”/w 
去年/t 6月15日/t ，/w 离/v 小/a 红/a 的/ude1 [15/m 周岁/q]/mq 生日/n 还有/v 两周/mq 的/ude1 时间/n 。/w 这一天/mq 晚上/t ，/w 因为/c 男朋友/n 阿文/nrf 喝/vg 了/ule 酒/nf ，/w 小/a 红/a 让/v 阿文/nrf 在/p 他/rr 的/ude1 出租/vn 屋里/s 睡/v 了/ule 一/m 晚上/t 。/w 阿文/nrf 今年/t [15/m 岁/qt]/mq ，/w 两人/mq 是/vshi 在/p 去年/t [3/m 月份/n]/mq 在/p 电器厂/nis 一起/s 工作/vn 时/ng 认识/v 的/ude1 ，/w 直到/v 端午节/t 前后/f 才/d 发展/vn 为/p [男女/n 朋友/n]/nz 关系/n 。/w 
6月16日/t 早上/t 7时/t 许/v ，/w 她/rr 正/d 和/cc 自己/rr 的/ude1 男朋友/n 阿文/nrf 共处/vi 在/p 她/rr 位于/v [高明区/ns 荷/b 城/n 街道/ns 富/vg 湾/ng 社区/n 头/n 社/n]/nt 村/n 的/ude1 出租/vn 屋里/s ，/w 忽然间/nz 从/p 门外/s 传来/v 了/ule 急促/a 的/ude1 敲门声/n 惊醒/v 了/ule 两人/mq 。/w “/w 开门/vi ，/w 你/rr 赶快/d 给/p 我/rr 开门/vi ！/w ”/w 原来/d ，/w 在/p 外面/f 叫门/v 的/ude1 正是/v 阿红/nz 的/ude1 父亲/n 黄加江/nr 。/w 见/v 阿红/nz 不/d 愿意/v 开门/vi ，/w 黄加江/nr 竟然/d [一/d 脚/n]/mq 将门/ns 踹开/nz ，/w 满身/n 酒气/nz 地/ude2 冲/v 了/ule 进来/vf 。/w 
见/v 女儿/n 跟/p 阿文/nrf [孤/ag 男/b 寡女/nz]/nz 地/ude2 在/p 一个/mq 房间/n 里/f ，/w 黄加江/nr 怀疑/v 两人/mq 已/d [发生/v 关系/n]/nz 。/w 他/rr 大声/d 质问/v 阿文/nrf “/w 有/vyou 没有/v 碰/v ”/w 小/a 红/a ，/w 尽管/c 阿文/nrf 极力/d 否认/v ，/w 不过/c 愤怒/a 的/ude1 黄加江/nr 还是/c 殴打/v 了/ule 阿文/nrf 的/ude1 头部/n 。/w 小/a 红/a 说/v ，/w 她/rr 当时/t 看到/v 有/vyou 一把/mq 菜刀/n 放在/v 桌子/n 上/f ，/w 害怕/v 她/rr 父亲/n 会/v 拿/v 刀/n 伤害/vn 她/rr 和/cc 她/rr 的/ude1 男朋友/n ，/w 于是/cc 就/d 拿起/v 菜刀/n 跑到/v 屋外/d ，/w 向/p 别人/rr 借/v 手机/n 报警/vn 。/w 
男友/n 惨死/vi 女孩/n 说/v 出/vf 秘密/n 
男友/n 惨死/vi 的/ude1 当天/t ，/w 小/a 红/a 说/v 出/vf 了/ule 一个/mq 秘密/n ，/w 原来/d 父亲/n 在/p 事发/vi 前/f 便/d 强奸/v 了/ule 她/rr ，/w 而/cc 他/rr 追打/nz 阿文/nrf ，/w 是/vshi 为了/p 要/v “/w 独占/v ”/w 她/rr 。/w 
黄加江/nr 对/p 强奸罪/n 没有/v 异议/n ，/w 对于/p [故意/d 杀人/vi]/nz 的/ude1 指控/vn 则/d 予以/vx 否认/v 。/w “/w 阿文/nrf 跑出/vf 来/vf 的/ude1 时候/n ，/w 我/rr 没有/v 接近/vn 他/rr ，/w 没有/v 拿/v 工具/n 追/v 他/rr ，/w 是/vshi 他/rr 自己/rr 掉/v 下/f 鱼塘/n 的/ude1 。/w ”/w 
黄加江/nr 的/ude1 律师/nnt 则/d 称/v ，/w 黄/a 的/ude1 行为/n 仅/d 构成/v 过于/d 自信/a [过失/n 致/v 人/n 死亡/vi 罪/n]/nz ，/w 不/d 构成/v [间接/b 故意/d 杀人罪/n]/nz 。/w 首先/d 是/vshi 黄加江/nr 并不/d 愿意/v 看到/v 阿文/nrf 溺/vg 亡/vg 的/ude1 结果/n ，/w 他/rr 没有/v 施救/nz 是因为/c 他/rr 认为/v 阿文/nrf 会/v 游泳/vn ，/w 况且/c 当时/t 已经/d 天亮/vi ，/w 路人/n 如果/c 见到/v 阿文/nrf 有/vyou 危险/an 是/vshi 一定会/nz 去/vf 施救/nz 的/ude1 。/w 
恶/a 父/ng 一审/b 被判/v 17年/t 徒刑/n 
[佛山/ns 中/f 院/n]/nt 经/p 审理/v 后/f 认为/v ，/w 黄加江/nr 在/p 阿文/nrf 逃离/v 出租屋/nz 后/f 仍/d 对/p 他/rr 紧追不舍/vl ，/w 阿文/nrf 逃跑/v 中/f 跳入/vf 水塘/n 与/cc 黄加江/nr 殴打/v 追击/vn 行为/n 有/vyou 因果关系/gm ，/w 致使/v 阿文/nrf 陷入/v 被/pbei 溺死/v 的/ude1 险境/n ，/w 黄加江/nr 对/p 其/rz 负有/v 救援/vn 的/ude1 [法律/n 义务/n]/nz ；/w 在/p 阿文/nrf 身处/s 于/p 被/pbei 溺死/v 的/ude1 险境/n 时/ng ，/w 黄加江/nr 能/v 采取/v 却/d 不/d 采取/v 有效/a 的/ude1 施救/nz 措施/n ，/w 放任/v 被害人/n 溺水/vi 身亡/vi 的/ude1 结果/n 发生/v ，/w 主观/a 上/f 具有/v 非法/b 剥夺/v 他人/rr 生命/n 的/ude1 [间接/b 故意/d]/nz ，/w 并非/v 过失/n 。/w 因此/c ，/w 辩护律师/nnt 关于/p 黄加江/nr 构成/v [过失/n 致/v 人/n 死亡/vi 罪/n]/nz 的/ude1 意见/n ，/w 缺乏/v 事实/n 和/cc [法律/n 依据/n]/nz ，/w 法院/nis 不予/v 采纳/vn 。/w 
在/p 提及/v 黄加江/nr 所/usuo 犯/v 的/ude1 强奸罪/n 时/ng ，/w [佛山/ns 中/f 院/n]/nt 还/d 特别/d 指出/v ，/w 黄加江/nr 悖逆/nz 人伦/n ，/w 强奸/v 未成年/n 女儿/n ，/w 应/v [从/p 重/a 处罚/vn]/nz 。/w 结合/v 各种/rz 刑/n 量/n 情节/n ，/w 法院/nis 一审/b 以/p 犯/v [故意/d 杀人罪/n]/nz ，/w 判处/v 其/rz 有期徒刑/n 十三年/t ，/w [剥夺/v 政治权利/n]/nz 四年/t ；/w 以/p 犯/v 强奸罪/n ，/w 判处/v 其/rz 有期徒刑/n 五年/t ；/w 决定/v 执行/vn 有期徒刑/n 十七年/t ，/w [剥夺/v 政治权利/n]/nz 四年/t 。/w 另外/c ，/w 黄加江/nr 还/d 需/v 赔偿/vn 阿文/nrf 家属/n 经济/n 损失/n 人民币/n [28842/m 元/q]/mq 。/w 
不能/v 说/v 的/ude1 秘密/n 
担心/v “/w 家里人/n 没/d 人/n 养/v ”/w 被/pbei 父/ng 强奸/v 不/d 敢/v 报警/vn 
究竟/d 是/vshi 什么/ry 原因/n 让/v 黄加江/nr 如此/rzv 狠心/a ，/w 可以/v 对/p 一名/mq 大男孩/nz 见死不救/vl ？/w 在/p 民警/nnt 赶到/v 现场/s 后/f ，/w 小/a 红/a 向/p 民警/nnt 说/v 出/vf 了/ule 一个/mq 惊人/a 的/ude1 秘密/n 。/w 面对/v 民警/nnt ，/w 小/a 红/a 再也/d 控制/vn 不住/d 自己/rr 压抑/v 已/d 久/a 的/ude1 情绪/n 了/ule ，/w 她/rr [放声/d 大/a 哭/v]/nz ，/w 控诉/v “/w 爸爸/n 强奸/v 了/ule 我/rr ”/w ！/w 
今年/t [36/m 岁/qt]/mq 的/ude1 黄加江/nr 是/vshi 四川/ns 人/n ，/w 1998年/t 时/ng 和/cc 前妻/n 生/v 下/f 女儿/n 小/a 红/a ，/w 后来/t 离婚/vi 。/w 此前/t ，/w 他/rr 在/p 高明富/nr 湾/ng 以/p 开/v 摩托车/n 搭客/nz 为/p 业/ng 。/w 在/p 2012年8月份/t 前后/f ，/w 黄加江/nr 把/pba 刚/d 满/a [14/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小/a 红/a 从/p 老家/n 接/v 过来/vf 。/w 而/cc 令小红/nr 没想到/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 搬来/v 与/cc 父亲/n 同住/v ，/w 却/d 是/vshi 噩梦/nhd 的/ude1 开始/vn 。/w 
一个/mq 月/n 后/f ，/w 黄加江/nr 竟然/d 向/p 自己/rr 的/ude1 [亲生/b 女儿/n]/nz 提出/v 了/ule [发生/v 关系/n]/nz 的/ude1 要求/n ，/w 遭到/v 了/ule 小/a 红/a 的/ude1 拒绝/vn 。/w 之后/f 父亲/n 更多/ad 次/qv 提出/v 这样/rzv 的/ude1 要求/n 。/w 
2013年6月初/t 的/ude1 一个/mq 傍晚/t ，/w 两人/mq 在/p 富/vg 湾/ng 西/f 江边/d 游泳/vn ，/w 黄加江/nr 强奸/v 了/ule 小/a 红/a 。/w “/w 之后/f 我/rr 父亲/n 一直/d 缠着/v 我/rr 不/d 放/v ，/w 不/d 允许/v 我/rr 交/v 男朋友/n ，/w 说/v 我/rr 是/vshi 他/rr 的/ude1 人/n 。/w ”/w 小/a 红/a 如此/rzv 告诉/v 办案/vn 民警/nnt 。/w 至于/p 为什么/ryv 在/p 刚/d 被/pbei 强奸/v 时/ng 没有/v 报警/vn ，/w 小/a 红/a 说/v 因为/c 父亲/n 是/vshi 家中/s 的/ude1 主要/b 劳动力/n ，/w 怕/v 她/rr 报警/vn 后/f 父亲/n 会/v 坐牢/vi ，/w “/w 家里人/n 没/d 人/n 养/v ”/w 。/w 在/p 小/a 红/a 的/ude1 一再/d 要求/n 下/f ，/w 黄加江/nr 曾/d 在/p 去年/t 的/ude1 端午节/t 那天/r 离开了/v 出租屋/nz ，/w 正当/a 小/a 红/a 以为/v 可以/v 脱离/v 父亲/n 的/ude1 魔爪/n 时/ng ，/w 父亲/n 却/d 在/p 案发/v 当天/t 忽然/d 闯/v 回/v 了/ule 出租屋/nz 。/w 
