原/b 标题/n ：/w 中/f 领馆/nz 纵火/vi 案/ng 疑犯/n 用/p 普通话/n 向/p 警方/n 自首/vi ：/w 是/vshi 我/rr 点/qt 的/ude1 火/n 
6日/t ，/w 旧金山/nsf ，/w [旧金山/nsf 警察局/nis]/nt 局长/nnt 格瑞格/nrf 接受/v 媒体/n 提问/vn 。/w [FBI/x 旧金山/nsf 地区/n 办公室/nis]/nt 当天/t 上午/t 宣布/v ，/w 元旦/t 夜间/n 对/p [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领事馆/nis]/nt 纵火/vi 的/ude1 疑犯/n 已/d 向/p 警察局/nis 自首/vi 。/w 疑犯/n 系/v [39/m 岁/qt]/mq 的/ude1 中/f 国籍/n 男子/n ，/w 有/vyou [美国/nsf 绿卡/n]/nz 。/w 
作案/vi 过程/n 
■/w “/w [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领馆/nis]/nt 遭/v 纵火/vn ”/w 追踪/v 
[美国/nsf 联邦/n 调查局/nis]/nto (/w FBI/x )/w [当地/s 时间/n]/nz 6日/t 证实/v ，/w 新年/t 元旦/t 晚/tg 纵火/vi 焚烧/v [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领馆/nis]/nt 正门/n 的/ude1 被捕/vn 嫌犯/n 为/p 中/f 国籍/n 华人/n 男子/n 冯岩/nr (/w 音译/n )/w 。/w 该/rz 名/q 男子/n 持有/v [美国/nsf 绿卡/n]/nz ，/w 享有/v 美国/nsf 永居/nz 权/n 。/w 目前/t 居住/v 在/p 旧金山/nsf 以南/f 的/ude1 帝力/ns 市/n 。/w 
警方/n 称/v 案件/n 不/d 涉/vg 政治/n 
[当地/s 时间/n]/nz 6日/t 中午/t 时分/n ，/w FBI/x 在/p 旧金山/nsf 联邦/n 大楼/n 举行/v [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 宣布/v [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领馆/nis]/nt 纵火/vi 案/ng 嫌疑犯/n 为/p [39/m 岁/qt]/mq 的/ude1 中/f 国籍/n 男子/n 冯岩/nr (/w 音译/n )/w ，/w 拥有/v 美国/nsf [永久/b 居留权/n]/nz 。/w 
但/c [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领馆/nis]/nt 同日/d 向/p 中新社/nt 证实/v ，/w 该/rz 嫌犯/n 实名/gi 为/p “/w YanfengFeng/x ”/w 中文名/nz 为/p “/w 冯/nz 严丰/nr ”/w 。/w 
在/p 纵火/vi 事件/n 发生/v 两天/mq 后/f ，/w 冯/nz 严丰/nr 于/p 3日/t 打电话/vi 给/p 帝力/ns 市/n 警方/n 自首/vi 。/w 据/p 法庭/nis 文件/n 显示/v ，/w 冯/nz 严丰/nr 打电话/vi 时/ng 用/p [汉语/gi 普通话/n]/nz 对/p 警方/n 说/v “/w 是/vshi 我/rr 点/qt 的/ude1 火/n ”/w 。/w 帝力/ns 市/n 警方/n 随后/d 前往/v 冯/nz 的/ude1 住处/n ，/w 将/d 其/rz 逮捕/v 。/w 据悉/v ，/w 冯/nz 严丰/nr 6日/t 上午/t 曾/d 现身/v 法庭/nis ，/w 目前/t 在/p 押/v 。/w 7日/t 上午/t 将/d 有/vyou 法庭/nis 聆讯/nz 。/w 
疑犯/n 称/v “/w 声音/n ”/w 是/vshi 中文/nz 
FBI/x 没有/v 公布/vn 嫌疑人/n 的/ude1 照片/n 。/w 根据/p 法庭/nis 文件/n 的/ude1 描述/vn ，/w 冯/nz 严丰/nr 有/vyou 很长/d 头发/n ，/w 身材/n 瘦削/a ，/w 戴着/v 眼镜/n 。/w 
[FBI/x 旧金山/nsf 分局/nis]/nt 发言人/nnt 彼得·李/nrf 表示/v ，/w 目前/t ，/w 对于/p 嫌疑人/n 纵火/vi 动机/n 等/udeng 情况/n 的/ude1 调查/vn 仍/d 在/p [初级/b 阶段/n]/nz 。/w 据/p 旧金山/nsf [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 冯/nz 严丰/nr 在/p 法庭/nis 文件/n 中/f 称/v ，/w 他/rr 之所以/c 火烧/nf 领事馆/nis ，/w 不是/c 因为/c 政治/n 原因/n ，/w 而是/c 听到/v “/w 一些/mq 声音/n ”/w 。/w 他/rr 称/v ，/w “/w 这些/rz 声音/n 都/d 是/vshi 中文/nz ，/w 且/c 与/cc [中国/ns 领事馆/nis]/nt 有关/vn 。/w ”/w 
冯/nz 严丰/nr 的/ude1 律师/nnt 拒绝/v 对/p 案件/n 发表/v 评论/n 。/w 
领馆/nz 促/v 美/b [吸取/v 教训/n]/nz 
目前/t ，/w 冯/nz 严丰/nr 被/pbei 控/v 两项/mq 联邦/n 刑事/b 罪/n 。/w 一/m 是/vshi 恶意/n 纵火罪/n ，/w 二/m 是/vshi 蓄意/d 破坏/v 驻/v 美/b 外国/n 政府/nis 、/w [国际/n 组织/n]/nz 、/w 外国/n 官员/nnt 财产/n 罪/n 。/w 若/c 两项/mq 罪名/n 成立/vi 并/cc 罚/v ，/w 最高/a 刑期/n 将/d 在/p 25年/t 以下/f 。/w 
[中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领馆/nis]/nt [新闻/n 发言人/nnt]/nnt [发表/v 谈话/vn]/nz 称/v ，/w 中方/n 注意到/v 美方/n 为/p 处置/vn 此次/rz 纵火/vi 事件/n 所/usuo 作/v 的/ude1 努力/ad ，/w 要求/n 美方/n 依法/d 严惩/v 肇事者/n 。/w 中方/n 将/d 继续/v 密切/ad 关注/v 案件/n 审理/v 后续/vn 进展/vn ，/w 并/cc 要求/n 美方/n 认真/ad [吸取/v 教训/n]/nz ，/w 切实/ad 采取/v 有效/a 措施/n 维护/v [中国/ns 外交/n]/nz 、/w [领事/nnt 人员/n]/nz 和/cc 机构/n 的/ude1 安全/an 和/cc 尊严/n ，/w 确保/v 类似/a 事件/n 不再/d 发生/v 。/w 新京报/nz 记者/nnt 储信艳/nr 
■/w 安保/n 
领馆/nz 所在/n 大街/n 全天/n 禁/v 停车/vn 
同时/c ，/w 在/p 领馆/nz 正门/n 的/ude1 拉古那/nrf 街/n 和/cc 签证/n 大厅/n 所在/n 的/ude1 盖瑞/nr 大街/n ，/w [旧金山/nsf 警察局/nis]/nt 在/p 沿街/d 树木/n 上/f 张贴/v 了/ule 印/b 有/vyou SFPD/x (/w [旧金山/nsf 警察局/nis]/nt )/w [24/m 小时/n]/mq 禁止/v 停车/vn 的/ude1 标志/n ，/w 违者/n 将/d 被/pbei 拖车/n ，/w 时间/n 从/p 1月3日/t 至/p 1月10日/t 。/w 
■/w 前瞻/n 
案子/n 要/v 审/vn 多久/ryt ？/w 
张军/nr (/w [美国/nsf 联邦/n]/nz 出庭/vi 律师/nnt )/w 说/v ，/w 整个/b 审理/v 过程/n 最快/d 也/d 要/v 6个月/t 到/v 1年/t 。/w 如果/c 被/pbei 证实/v 嫌疑人/n 有/vyou 精神/n 方面/n 的/ude1 问题/n ，/w 那么/c 结案/vi 时间/n 将/d 不得不/d 延长/v ，/w 何时/ryt 能/v 结案/vn 是/vshi 未知数/n 。/w 
出狱/vi 后/f 怎么办/ryv ？/w 
张军/nr 说/v ，/w 按照/p 美国/nsf 法律/n ，/w 外国/n 移民/n 如果/c 获/v 判/vn 联邦/n 罪/n 且/c 刑期/n 超过/v 1年/t ，/w 将/d 被/pbei 吊销/v 绿卡/n 并/cc 被/pbei 驱逐出境/v 。/w 但/c 如果/c 被/pbei 驱逐/v 的/ude1 人/n 与/cc 美国/nsf 有/vyou 千丝万缕/bl 的/ude1 联系/vn ，/w 比如/v 妻儿/n 都/d 在/p 美国/nsf ，/w 那么/c [美国/nsf 政府/nis 会/v]/nt 先/d 考察/v 其/rz 是否/v 有/vyou 悔过/vi 之意/nz ，/w 也/d 存在/v 重新/d 颁发/v 入境/vn 签证/n 的/ude1 可能/v 。/w 据/p 新华社/nt 电/n 
