杨幂/nr 的/ude1 预产期/n 在/p 今年/t 5月/t 
已经/d 恋爱/vi 两年/mq 多/a 的/ude1 杨幂/nr 和/cc 刘恺威/nr 今日/t 将/d 在/p 巴厘岛/nsf 举行/v 婚礼/n ，/w 据悉/v 整个/b 婚礼/n 现场/s 已经/d 被/pbei 包/v 下/f ，/w 单间/n 房费/n 将/d 超过/v [4/m 万元/q]/mq ，/w 但/c 婚礼/n 规模/n 较小/d ，/w 主要/b 邀请/v 至亲好友/n 出席/v ，/w 只有/c 唐嫣/nr 担任/v 伴娘/nnt 。/w 仪式/n 过后/v ，/w 杨幂/nr 将/d 立即/d 进/vf 组/n 参加/v 《/w 小/a 时代/n 3/m 》/w 的/ude1 拍摄/vn ，/w 她/rr 的/ude1 预产期/n 也/d 预计/v 在/p 5月/t 左右/f 。/w 
具体/a 仪式/n 则/d 全部/m 由/p 刘恺威/nr 操办/v ，/w 杨幂/nr 只/d 参与/v 了/ule 婚纱/n 设计/vn 。/w 杨幂/nr 身边/s 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 透露/v 说/v ，/w 两人/mq 在/p 去年/t 11月/t 公布/v 婚/ng 讯/ng 之前/f 就/d 开始/v 筹备/vn 婚礼/n ，/w 本来/d 问/v 过/uguo 圈内/d 比较/d 好/a 的/ude1 朋友/n ，/w 但/c 好/a 多/a 人/n 都/d 因为/c 拍戏/vi 等/udeng 工作/vn 无法/v 脱身/vi ，/w 两人/mq 不想/v 因为/c 婚礼/n 而/cc 让/v 朋友们/nz 和/cc 剧组/nis 添麻烦/vl ，/w 于是/cc 约定/v 春节/t 过后/v 私下/d 请客/vi 吃饭/vi ，/w 不会/v 再/d 在/p 北京/ns 摆/v 婚宴/n 。/w 
因此/c ，/w 今天/t 的/ude1 婚礼/n 将/d 走/v 小型/b 但/c 不/d 失/v 温馨/a 的/ude1 风格/n ，/w 全/a 是/vshi 至亲好友/n 。/w 而/cc 杨幂/nr 的/ude1 好友/n 唐嫣/nr 恰好/d 和/cc 刘恺威/nr 在/p 同一个/b 剧组/nis 《/w 千金/n 女贼/nz 》/w ，/w 剧组/nis 放/v 了/ule 刘恺威/nr 的/ude1 假/a ，/w 同时/c 也/d 放/v 了/ule 唐嫣/nr 的/ude1 假/a ，/w 她/rr 才/d 得以/v 以/p 伴娘/nnt 身份/n 参加/v 闺蜜/nz 的/ude1 婚礼/n ，/w 伴郎/nnt 则/d 是/vshi 刘恺威/nr 从小到大/nz 的/ude1 圈外/nz 挚友/n 。/w 
杨幂/nr 虽/c 有/vyou 孕/vg 在/p 身/ng ，/w 但/c 依然/d 是/vshi 个/q 工作狂/n 。/w 她/rr 在/p 结束/v 了/ule 邓超/nr 导演/nnt 处女作/n 《/w [分手/vi 大师/nnt]/nz 》/w 的/ude1 拍摄/vn 任务/n 后/f ，/w 就/d 马不停蹄/vl 赶往/v 上海/ns 拍摄/v 《/w 小/a 时代/n 3/m 》/w 。/w 此/rzs 后/f [暂时/d 离开/v]/nz 《/w 小/a 时代/n 3/m 》/w 剧组/nis 抽空/vi 于/p 1月5日/t 在/p 香港/ns 拍/v 广告/n 捞金/nz ，/w 并且/c 探望/v 准/a 公公/n 刘丹/nr 。/w 当时/t 她/rr 在/p [上海/ns 机场/nis]/nz 被/pbei 媒体/n 拍/v 到/v 时/ng 明显/a 非常/d 疲惫/a 。/w 她/rr 的/ude1 预产期/n 在/p 5月/t 左右/f 。/w （/w 曾俊/nr ）/w 
