国民党/n 中央委员/nnt 连胜文/nr 2月/t 将/d 宣布/v 是否/v 参选/vn 台北/ns 市长/nnt 。/w 他/rr 的/ude1 父亲/n 连战/nr 日前/t 接受/v 电子/n 媒体/n 专访/v 时/ng 被/pbei 问/v 到/v 参选/vn 问题/n 时/ng 表示/v ，/w “/w 我/rr 从来/d 没有/v 鼓励/vn 过/uguo 他/rr ”/w ；/w 但/c 会/v 反对/vn 吗/y ？/w 连战/nr 说/v ，/w “/w 我/rr 也/d 不/d 敢/v 反对/vn ”/w 。/w 
主持人/nnt 提到/v 连胜文/nr 住/vi 帝/ng 宝/n 引发/v 外界/n 争议/vn 。/w 连战/nr 表示/v ，/w 大家/rr 都/d 吵/v 他/rr 住在/v 帝/ng 宝/n ，/w “/w 那/rzv 是/vshi 我/rr 跟/p 他/rr 妈妈/n 买/v 的/ude1 ”/w ；/w 后来/t 因/p 他/rr 枪伤/nz 后/f ，/w 觉得/v 安全/an 是/vshi 要/v 小心/a 。/w 
