据/p 美国/nsf 《/w 汽车/n 新闻/n 》/w 1月6日/t 报道/v ，/w [比亚迪/nrf 公司/nis]/nt 美国/nsf 高级/a 副总裁/nnt 李柯/nr 上周/t 表示/v ，/w 比亚迪/nrf 品牌/n 将/d 在/p 明年/t 进入/v 美国/nsf [汽车/n 市场/n]/nz ，/w 预计/v 在/p 2015年前/t 在/p 美/b 首发/v 约/d [4/m 款/q]/mq 车型/n 。/w 
比亚迪/nrf 欲/d 携/v [四/m 款/q]/mq 新/a 车/n 2015年/t 登陆/vi 美国/nsf 市场/n 
其实/d 早/a 在/p 2010年/t ，/w 比亚迪/nrf 就/d 有/vyou 机会/n 打入/v 美国/nsf 市场/n ，/w 无奈/d 当时/t 比亚迪/nrf 这个/rz 品牌/n 对/p 美国人/nz 太/d 过/uguo 陌生/a ，/w 没有/v 任何/rz [竞争/vn 优势/n]/nz 。/w 不过/c ，/w 随着/p 巴菲特/nrf 投资/v 比亚迪/nrf 后/f ，/w 加上/v 这几年/mq 比亚迪/nrf 的/ude1 发展/vn ，/w 已经/d 今非昔比/vl 。/w [比亚迪/nrf 汽车/n]/nz 的/ude1 [整体/n 设计/vn]/nz 以及/cc 安全性/n 上/f 已经/d 做到/v 了/ule 行业/n [领先/vi 水平/n]/nz ，/w 技术/n 和/cc 品质/n 在/p 不断/d 提高/v ，/w 价格/n 也/d 十分/d 有/vyou 诱惑力/n 。/w 
比亚迪/nrf 进军/v 美国/nsf 市场/n 显然/ad 是/vshi 受到/v 了/ule 中国/ns [另一/m 家/q]/mq 车/n 企/ng -/w -/w -/w [长城/nz 汽车/n]/nz 的/ude1 影响/vn ，/w 不过/c 目前/t 看来/v ，/w 中国/ns 汽车/n 厂商/nnd 显然/ad 已经/d 做好/v 了/ule 全面/ad 进军/v 美国/nsf 的/ude1 准备/vn ，/w 就/d 像/v 10年前/t 的/ude1 日本/ns 和/cc 韩国/nsf 车/n 企/ng 一样/uyy 。/w 
比亚迪/nrf 的/ude1 [电动/b 巴士/n]/nz 已经/d 出现/v 在/p 了/ule 美国/nsf 市场/n ，/w 不过/c 公司/nis 决定/v 从/p 今年/t 3月/t 开始/v 在/p 美国/nsf 本土/n 生产/v [电动/b 巴士/n]/nz ，/w 可以/v 看做/v 是/vshi 在/p 为/p 下/f 一步/mq 生产/vn 乘/v 用车/n 打前站/vi 。/w 比亚迪/nrf 曾/d 在/p 2010年/t 计划/n 将/d 其/rz e6/x 电动车/n 引进/v 美国/nsf 市场/n ，/w 但/c 由于/p 种种/q 原因/n 该/rz 计划/n 未能/v 成型/vn 。/w 
其他/rzv 市场/n ，/w 比亚迪/nrf 计划/n 在/p 巴西/nsf 开设/v 分厂/nis ，/w 预计/v 将/d 在/p 世界杯/n 期间/f 生产/vn K9/x [电动/b 巴士/n]/nz 。/w e6/x [电动/b 出租车/n]/nz 已经/d 在/p 哥伦比亚/nsf 和/cc 英国/ns 广泛/a 使用/v 。/w 比亚迪/nrf 的/ude1 [电动/b 巴士/n]/nz 已经/d 出口/vn [美国/nsf 加州/ns]/ns 、/w 加拿大/nsf 和/cc 西班牙/nsf 。/w 在/p 中国/ns 本土/n ，/w 比亚迪/nrf 的/ude1 [电动/b 巴士/n]/nz 也/d 已经/d 在/p 深圳/ns 、/w 长沙/ns 、/w 西安/ns 和/cc 天津/ns 使用/v 。/w (/w 冯波/nr 刘洋/nr )/w 
