邵逸夫/nr （/w 左/f 二/m ）/w 和/cc [两/q 子/ng]/mq 一/m 侄/n 出席/v [邵逸夫/nr 奖/n]/nz 颁奖/vn 礼/n 。/w 
据/p 香港/ns 《/w [星岛/nz 日报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 邵逸夫/nr 和/cc 发妻/n 黄美珍/nr 育/vg 有/vyou [两/q 子/ng]/mq [两/q 女/b]/mq ，/w 长子/n 邵维铭/nr 及/cc 小/a 儿子/n 邵维钟/nr 于/p [六/m 七十/m 年代/n]/mq 在/p 新加坡/nsf 先后/d 被/pbei 绑票/v 。/w 
據/nz 報/nz 道/qv ，/w 长子/n 邵维铭/nr 是/vshi 新加坡/nsf [邵氏/nr 基金/n]/nz 的/ude1 主席/nnt 。/w 该/rz 公司/nis 每年/r 把/pba 所/usuo 收/v 租金/n 的/ude1 [八/m 成/v]/mq 拨/v 入/v 基金/n 之内/f 。/w 每逢/v 节日/n ，/w 邵维铭/nr 就/d 到/v 老人院/nis 派/v 红/a 封包/nz ，/w 或/c 为/p 学校/nis 、/w 医院/nis 募捐/vn ，/w 算是/v 新加坡/nsf 最大/gm 的/ude1 一间/mq [慈善/a 机构/n]/nz 。/w 因此/c 邵维铭/nr 及/cc 弟弟/n 邵维钟/nr 在/p 新加坡/nsf 可谓/v 无人/b 不/d 识/v 。/w 
不过/c ，/w 两人/mq 向来/d 都/d 低调/n 得/ude3 很/d ，/w 因为/c 两兄弟/mq 都/d 曾/d 于/p [六/m 七十/m 年代/n]/mq 在/p 新加坡/nsf 先后/d 被/pbei 绑票/v 。/w 邵维铭/nr 在/p 1964年/t 的/ude1 农历/n 年间/n 被/pbei 绑架/v 达/v [12/m 天/qt]/mq ，/w 后来/t 因/p 家人/n 缴付/v [50/m 万/d 港元/q]/mq 赎金/n 才/d 平安/a 获释/vi ，/w 邵逸夫/nr 还/d 为/p 大儿子/n 被/pbei 绑架/v [一/d 事/n]/mq 亲自/d 到/v 新加坡/nsf 奔走/vi 。/w 
邵维钟/nr 曾/d 于/p 1971年/t 在家/vi 门口/s 被/pbei 掳/vg 走/v ，/w 后来/t 成功/a 从/p 绑匪/n 的/ude1 车厢/n 逃脱/v 。/w 自此/d ，/w [二/m 人/n]/mq 对/p 保安/b 特别/d 紧张/a ，/w 也/d 刻意/d 低调/n 。/w 
