人民网/nz 讯/ng 记者/nnt 从/p [上海/ns 铁路局/nis]/nto 获悉/v ，/w 自/p 1月8日/t 起/vf ，/w 该/rz 局管内/n 部分/n 车站/n 的/ude1 互联网/n 、/w [电话/n 订票/vn]/nz 起/vf 售/v 时间/n 进行/vn 调整/vn 。/w 具体/a 调整/vn 如下/vi ：/w 
所有/b “/w G/x ”/w 字头/n 列车/n 由/p 11:00/m 调整/vn 至/p [14/m :/w 00/m 起/vf]/mq 售/v ，/w “/w D/x 、/w C/x ”/w 字头/n 列车/n 保持/v [11/m :/w 00/m 起/vf]/mq 售/v 不变/nz 。/w 杭州站/nz 、/w [杭州/ns 东站/nis]/nt 、/w 江山/n 站/vi 、/w [金华/ns 西站/nis]/nt 、/w 兰溪/ns 站/vi 、/w 龙游站/nz 、/w 衢州站/nz 、/w 义乌站/nz 、/w 诸暨站/nz 由/p 原先/d 的/ude1 [10/m :/w 00/m 起/vf]/mq 售/v 调整/vn 至/p [14/m :/w 30/m 起/vf]/mq 售/v 。/w 南京站/nz 、/w [南京/ns 东站/nis]/nt 、/w [中华门/ns 站/vi]/nz 、/w 丹阳站/nz 、/w 镇江站/nz 、/w 常州站/nz 由/p 原先/d [12/m :/w 00/m 起/vf]/mq 售/v 调整/vn 至/p [17/m :/w 00/m 起/vf]/mq 售/v ，/w [详细/a 情况/n]/nz 可/v 登陆/vn 12306/m 网站/n 进行/vn 查询/v 。/w （/w 通讯员/nnt 郑伟哉/nr ）/w 
