寿县/ns 一/m 菜市场/n 内/f 两只狗/nz 打架/vi ，/w 其中/rz 一只/mq 狗/n 奔跑/vi 中/f 撞到/v 买菜/nz 妇女/n 马/n 某/rz 腿/n 上/f ，/w 马/n 某/rz 惊吓/v 中/f 倒/vi 地/ude2 摔/v 成/v 了/ule [十级/nz 伤残/vn]/nz ，/w 这/rzv 起/vf 特殊/a 的/ude1 人身/n 伤害/v 官司/n 打/v 了/ule 两级/mq 法院/nis 。/w 昨日/t ，/w [终审/n 法院/nis]/nto [调解/vn 协议/n]/nz 生效/vi ，/w “/w 狗/n 主人/n ”/w 赔偿/vn 了/ule 马/n 某/rz [4/m 万/d 多元/b]/mq 。/w 
2012年6月28日/t 上午/t 8时/t 许/v ，/w 两只狗/nz 在/p 寿县/ns 正阳镇/ns 菜市场/n 相互/d 撕咬/nz 打架/vi ，/w 其中/rz 一条/mq 是/vshi 时/ng 某家/nz 饲养/v 的/ude1 小黑/nz 花/n 狗/n ，/w 小黑/nz 花/n 狗/n 打斗/vi 中/f 渐渐/d 体力/n 不/d 支/q ，/w 被/pbei “/w 对手/n ”/w 追/v 得/ude3 满/a 市场/n 跑/v ，/w 奔跑/vi 中/f 一头/d 撞到/v 正在/d 买菜/nz 的/ude1 马/n 某/rz 左腿/n 上/f ，/w 马/n 某/rz 受惊吓/nz 摔倒/v 受伤/vn 。/w 马/n 某/rz 在/p 该镇/r [中心/nis 医院/nis]/nth 治疗/vn ，/w 后/f 转/v 至/p [寿县/ns 县/n 医院/nis]/nth [住院/vn 治疗/vn]/nz [21/m 天/qt]/mq ，/w 花/n 去/vf 医疗费/n [25016/m ./w 3/m 元/q]/mq 。/w 
伤愈/vi 后/f ，/w 马/n 某/rz 向/p 时/ng 某/rz 索赔/vn 遭/v 拒/vg ，/w 马/n 某/rz 只好/d 将/d 时/ng 某/rz 诉至/v 法院/nis 。/w 一审/b 法院/nis 判决/vn 支持/v 了/ule 马/n 某/rz 的/ude1 部分/n 诉/vg 请/v ，/w 判决/v 时/ng 某/rz 赔偿/v 马/n 某/rz 损失/n [17829/m 元/q]/mq 。/w 马/n 某/rz 不服/v 上诉/vn 至/p [六安市/ns 中级/b 法院/nis]/nt ，/w [终审/n 法院/nis]/nto 审理/v 中/f 进行/vn 了/ule 调解/vn ，/w 双方/n 当事人/n 达成/v 赔偿/vn 协议/n ：/w 时/ng 某/rz 一次性/d 赔偿/v 马/n 某/rz 各项/r 损失/n [41125/m 元/q]/mq ，/w 赔钱/vi 后/f 双方/n 不/d 存在/v 其他/rzv 争议/vn 。/w （/w 通讯员/nnt 鲍忠琴/nr 赵应军/nr 记者/nnt 方荣刚/nr ）/w 
