1月7日/t ，/w 来安县/ns 召开/v 工商/n 质/ng 监/vg [食品/n 药品/n]/nz 监管/vn 体制改革/v 领导小组/nis 第一次/mq [工作/vn 会议/n]/nz ，/w 县领导/nz 邓继敢/nr 、/w 姚志江/nr 、/w 马勇/nr 、/w 刘东/nr [出席/v 会议/n]/nz 。/w 工商/n 质/ng 监/vg [食品/n 药品/n]/nz 监管/vn 体制改革/v 领导小组/nis [全体/n 成员/nnt]/nz 、/w 现场/s 办/v [工作/vn 人员/n]/nnt 参加/v 会议/n 。/w 
会议/n 领/v 学/v 了/ule 皖/b 编/v 办/v [/w 2013/m ]/w 159/m 、/w [160/m 号/q]/mq [文件/n 精神/n]/nz ，/w 听取/v 了/ule 市场/n 监督/v [机构/n 设置/v]/nz 方案/n 、/w 财政/n 自查/vn 清查/vn 和/cc [预算/n 管理/vn]/nz 方案/n 、/w [人事/n 档案/n]/nz 和/cc 人员/n 工资/n 整合/v 方案/n 以及/cc 贯彻/v 皖/b 办发/v [/w 2013/m ]/w [24/m 号/q]/mq 文件/n 实施/v 意见/n 的/ude1 [情况/n 汇报/vn]/nz 。/w 
会议/n 强调/v ，/w 改革/vn 调整/v [食品/n 药品/n]/nz 、/w 工商/n 、/w 质/ng 监/vg [管理/vn 体制/n]/nz ，/w 不断/d 提高/v 管理/vn [服务/vn 水平/n]/nz ，/w 是/vshi 完善/v [社会主义/n 市场经济/n 体制/n]/nz 、/w 完善/v [政府/nis 职能/n]/nz 的/ude1 [重要/a 举措/n]/nz 。/w 会议/n 指出/v ，/w 本次/r 改革/v 时间/n 紧/d 、/w 任务/n 重/a 、/w 程序/n 严格/ad ，/w 各/rz [有关/vn 部门/n]/nz 要/v 充分/ad 认识/v 改革/vn 工作/vn 的/ude1 [重要/a 意义/n]/nz ，/w 切实/ad 增强/v 责任感/n 和/cc 使命感/n ,/w 严格/ad 按照/p 省市/n 统一/vn 部署/vn ，/w 学习/v 借鉴/vn 其他/rzv 县市/n 先进/a 做法/n ，/w 结合/v 来安县/ns [实际/n 情况/n]/nz ，/w 进一步/d 修改/v 完善/vn 改革/v 方案/n ，/w 确保/v 来安县/ns 改革/vn 工作/vn 平稳/a 有序/a 开展/v 。/w （/w 吕华/nr ）/w 
