昨天/t 上午/t ，/w 市委/nis 书记/nnt 周春雨/nr 主持/v 召开/vn 城市/n 大/a 建设/vn 及/cc [棚户区/n 改造/vn]/nz 指挥部/nis [工作/vn 会议/n]/nz ，/w 听取/v 《/w 蚌埠市/ns [棚户区/n 改造/vn]/nz 规划/n (/w [2013/m -/w 2017/m 年/qt]/mq )/w 》/w 编制/v [情况/n 汇报/vn]/nz ，/w 审议/v 《/w 蚌埠市/ns 2014年/t 城市/n 大/a [建设/vn 项目/n]/nz 建议/n 计划/n 》/w 。/w 市/n 领导/n 白金明/nr 、/w 何金良/nr 、/w 顾世平/nr 、/w 王诚/nr 、/w 巫希平/nr 、/w 张孝成/nr 、/w 倪建胜/nr 、/w 王勇勇/nr 、/w 周勇/nr 、/w 郑东涛/nr 、/w 杨森/nr 、/w 高萍/nr 、/w 胡启望/nr 、/w 徐超/nr 等/udeng [出席/v 会议/n]/nz 。/w 
[棚户区/n 改造/vn]/nz 是/vshi 重大/a 的/ude1 [民生/n 工程/n]/nz 和/cc 发展/v 工程/n ，/w 根据/p 《/w 蚌埠市/ns [棚户区/n 改造/vn]/nz 规划/n (/w [2013/m -/w 2017/m 年/qt]/mq )/w 》/w ，/w 新/a 一轮/mq [棚户区/n 改造/vn]/nz 将/d 改造/v 项目/n 分为/v [棚户区/n 改造/vn]/nz 、/w 城中村/nz 改造/vn 和/cc 旧/a 住宅/n 综合/vn 整治/vn 三类/b ，/w 涉及/v 200余个/m 项目/n [19/m 万/d 户/q]/mq 居民/n ，/w 争取/v 率先/d 在/p 2016年前/t 完成/v 集中/vn 连片/v [棚户区/n 改造/vn]/nz 。/w 
我市/r 今年/t 计划/n 实施/v 大/a [建设/vn 项目/n]/nz [190/m 项/q]/mq ，/w 计划/n 投资/vn 约/d [209/m 亿元/q]/mq 。/w 将/d 贯彻/v “/w 引河/n 入城/vi 、/w 拥/v 河/n 发展/vn 、/w 环/n 湖/n 集聚/vn 、/w 显山露水/vl ”/w 的/ude1 城市/n 发展/v 思路/n ，/w 积极/ad 推进/vi 综合/v 交通/n 、/w [城市/n 公用事业/n]/nz 、/w [生态/n 环境/n]/nz 治理/vn 、/w 保障性/n 安居工程/n 、/w [社会/n 事业/n]/nz 等/udeng [九/b 大/a]/mq 类/q 城市/n 大/a [建设/vn 项目/n]/nz 实施/v ，/w 努力/ad 实现/v 以/p 实施/v 更大/d 项目/n 推动/v 更大/d 建设/vn 、/w 改善/v 更大/d 民生/n 、/w 赢得/v 更大/d 发展/vn 。/w 
周春雨/nr 在/p 讲话/n 中/f 指出/v ，/w 要/v 针对/p 政策/n 和/cc [宏观/n 经济/n]/nz 形势/n 的/ude1 变化/vn ，/w 从/p 蚌埠/ns 发展/vn 的/ude1 阶段性/n 实际/n 出发/vi ，/w 不断/d 创新/vi 城市/n 大/a 建设/vn 和/cc [棚户区/n 改造/vn]/nz 工作/vn 的/ude1 方式/n 方法/n 。/w 要/v 科学/n [统筹/vd 安排/v]/nz ，/w 坚持/v 稳中求进/vl ，/w 突出/a 改革创新/v ，/w 提升/v 城市/n 大/a 建设/vn 的/ude1 质量/n 和/cc 效益/n 。/w 
周春雨/nr 要求/n ，/w 今年/t 的/ude1 城市/n 大/a 建设/vn 和/cc [棚户区/n 改造/vn]/nz 工作/vn 一定/b 要/v 紧紧/d 围绕/v 优化/vn [城市/n 布局/n]/nz 和/cc 提升/v [城市/n 功能/n]/nz 来/vf 开展/v ，/w 注重/v 城市/n [市政/n 基础/n 设施/n]/nz 和/cc [公共/b 服务/vn 设施/n]/nz 建设/vn ，/w 重点/n 突出/a 群众/n [迫切/ad 需要/v]/nz 、/w 能够/v 切实/ad 改善/v 群众/n [生产/vn 生活/vn]/nz 的/ude1 [民生/n 工程/n]/nz 、/w 牵动/v 性/ng 强/a 的/ude1 重大/a [交通/n 工程/n]/nz 、/w 水利工程/n 以及/cc 体育/n 工程/n 等/udeng 项目/n ，/w 加快/v [城市/n 绿地/n]/nz 、/w 游园/vn 、/w 道路/n 景观/n 绿化/vn 等/udeng 环境/n 提升/v [工程/n 建设/vn]/nz ，/w 改善/v [人居/n 环境/n]/nz ，/w 提升/v 城市/n 品位/n 。/w 
周春雨/nr 强调/v ，/w 城市/n 大/a 建设/vn 要/v 坚持/v 循序渐进/vl ，/w 梯次/n 推进/vi ，/w 要/v 从/p 老城区/ns 、/w 核心区/nz 逐步/d 向/p 外/f 扩展/v ，/w 沿/p 主干道/n 两边/f 集中/v 突破/vn ；/w 要/v 坚持/v 有条件/nz 实施/v 原则/n ，/w 项目/n 在/p 实施/v 前/f ，/w 必须/d 要/v 做好/v 资金/n 方案/n 、/w 土地/n 方案/n 和/cc 推进/vi 方案/n ，/w 项目/n 的/ude1 任务/n 分解/v 和/cc 责任/n 落实/v 上/f 进行/vn [精细/a 化/v 管理/vn]/nz ；/w 
要/v 坚持/v 政府/nis 主导/n 、/w 市场/n 运作/vn 的/ude1 原则/n ，/w 遵循/v 经济规律/nz ，/w 运用/v 市场/n 力量/n 促进/v 生产力/n 要素/n [合理/a 流动/vn]/nz ，/w 争取/v 经济效益/n 与/cc 社会效益/n 的/ude1 双赢/n ，/w 为/p 实现/v “/w 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz 、/w 重返/v 全省/n 第一/m 方阵/n ”/w [宏伟/a 目标/n]/nz 打下/v 更加/d 坚实/a 的/ude1 基础/n 。/w 
市长/nnt 白金明/nr 指出/v ，/w 近年来/dl ，/w 我市/r 以/p 改变/v 城市/n 面貌/n 和/cc 改善/v 群众/n 居住/v 条件/n 为/p 目标/n ，/w 创新/vi 思路/n ，/w 倾注/v 感情/n ，/w [棚户区/n 改造/vn]/nz 工作/vn 取得/v 较大/d 进展/vn 。/w 各级/r 各/rz 部门/n 在/p 新/a 一轮/mq [棚户区/n 改造/vn]/nz 项目/n 实施/v 时/ng ，/w 要/v 科学/n 合理/a 安排/v ，/w 有序/a 分步/vd 实施/v 。/w 要/v 扎实/a 做好/v 城市/n 大/a [建设/vn 项目/n]/nz 前期/f [准备/v 工作/vn]/nz ，/w 切实/ad 抓好/v [项目/n 建设/vn]/nz 资金/n 的/ude1 准备/vn 、/w 匹配/vi ，/w 分/qt 轻重缓急/n ，/w 保证/v [项目/n 建设/vn]/nz 有序/a 推进/vi 。/w 要/v 做好/v 融资/vn 工作/vn ，/w 盘活/v 城市/n 资产/n ，/w 努力/ad 保持/v 良好/a 的/ude1 城市/n 发展/v 势头/n 。/w (/w 记者/nnt 周芳林/nr 实习生/nnt 韩彤彤/nr )/w 
