哪些/ry 路/n 要/v 建成/vn ？/w 哪些/ry 路/n 要/v 开建/nz ？/w 这/rzv 可是/c 与/cc [咱/rr 老百姓/n]/nz 密切相关/v 的/ude1 大事/n 。/w 听完/v 合肥/ns 2014年/t 第一次/mq 大/a 建设/v 指挥部/nis 会议/n ，/w 晨报/n 给/p 您/rr 带回/v 这些/rz 好消息/nz 。/w 
收获/n 日历/n 
今年/t 在/p 建/v 项目/n 完工/vi 时间/n 
1月/t 
肥/n 西路/n （/w 霍山/ns 路/n -/w 北/f 一环/nz ）/w 
3月/t 
龙岗/nz 路/n （/w 包公/n 大道/ns -/w 临泉/nz 路/n ）/w 
5月/t 
龙川/ns 路/n （/w 金寨路/nz -/w 北京路/ns ）/w 
6月/t 
环/n 湖北路/nz （/w 深圳/ns 路/n -/w 珠江路/nz ）/w 
郎溪/ns 路/n 立交/b 工程/n （/w 包公/n 大道/ns -/w 新/a 海/n 大道/ns ）/w 
包河/nr 大道/ns 高架/n [二/m 标/v]/mq （/w [花园/n 大道/ns]/nz -/w 锦绣/b 大道/ns ）/w 
9月/t 
高/a 铁路/n （/w 庐州/nz 大道/ns -/w [徽州/ns 大道/ns]/nz ）/w 
10月/t 
望江/ns 西路/n （/w 怀宁/ns 路/n -/w 西客站/nz ）/w 
