上/f 周末，2014年/t [全国/n 硕士/nnt 研究生/nnt]/nz [入学/vi 考试/vn]/nz 在/p 合肥/ns 举行/v 。/w 昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p [安徽省/ns 无线电/n 管理/vn 委员会/nis]/nt [合肥/ns 管理处/nis]/nt 获悉/v ，/w 考试/vn 中/f ，/w 该/rz 处在/v [合肥/ns 三/m 中/f]/nt 考场/n 外/f 一家/n 快捷/z 宾馆/nis 内/f ，/w 查获/v 一起/s 利用/v 无线电/n 作弊/vi 案/ng 。/w 
搜索/vn 可疑/a 信号/n 追/v 到/v 酒店/nis 里/f 
据/p 省/n [无线电/n 管理/vn]/nz 委员会/nis [合肥/ns 管理处/nis]/nt 处长/nnt 邱小红/nr 介绍/v ，/w 每年/r 重大/a 考试/vn ，/w [无线电/n 监测站/nis]/nt 都/d 要/v 派/v [工作/vn 人员/n]/nnt 带/v 上/f 专业/n 设备/n 在/p 考场/n 外/f “/w 监考/vn ”/w 。/w 1月4日/t 上午/t 10时30分/t ，/w 监测/v 车/n 在/p [合肥/ns 三/m 中/f]/nt 考场/n 附近/f ，/w 发现/v 有人/r 报送/v 政治/n 科目/n 考试/vn 答案/n 的/ude1 语音/n 作弊/vi 信号/n 。/w [技术/n 人员/n]/nnt 迅速/ad 展开/v 监测/vn 定位/vn ，/w 将/d 范围/n 锁定/v 考场/n 对面/f 一家/n [快捷/z 酒店/nis]/ntch ，/w 然而/c 信号/n 很快/d 消失/vi ，/w 无法/v 捕捉/vn 。/w 
上网/v 搜/v 答案/n 用/p 对讲机/n 传送/v 
在/p 民警/nnt 配合/v 下/f ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 打开/v 房间/n ，/w 发现/v [一/d 男/b]/mq [一/d 女/b]/mq ，/w 两人/mq 态度/n 强硬/a ，/w 拒不/d 配合/v 。/w 经/p 仔细/ad 搜索/vn ，/w 在/p 沙发/n 下/f 发现/v 作案/vn 用/p 对讲机/n 和/cc [笔记本/n 电脑/n]/nz 各/rz 一部/mq 。/w 
[工作/vn 人员/n]/nnt 推测/v ，/w 考生/n 将/d 题目/n 传出/v ，/w 嫌疑人/n 上网/v 搜索/vn 答案/n ，/w 再/d 用/p 对讲机/n 将/d 答案/n “/w 送/v ”/w 进/vf 考场/n 。/w 根据/p 信号/n ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 判断/v 考场/n 内/f 可能/v 不止/v 一人/mq 接收/v 答案/n 。/w [工作/vn 人员/n]/nnt 扣留/v 了/ule 对讲机/n ，/w 两名/mq 嫌疑人/n 被/pbei 移交/v 警方/n 。/w 
敬告/v 考生/n 自律/vn 污点/n 将/d 写/v 进/vn 档案/n 
邱小红/nr 称/v ，/w 除了/p 上述/b 考场/n 查获/v 一起/s 作弊/vi 案件/n ，/w 在/p [合肥/ns 八/m 中/f]/nt 考场/n 附近/f 也/d 监测/vn 到/v 有人/r 报送/v 答案/n ，/w 但/c 信号/n 时间/n 短/a ，/w 且/c 发射/v 源/ng 位于/v 一家/n 大酒店/nis 内/f ，/w 查找/v 困难/an ，/w 因此/c 没有/v 找到/v 作弊/vn 人/n ，/w 但/c 杜绝/v 了/ule 继续/v 作弊/vn 的/ude1 可能性/n 。/w 
根据/p 法规/n ，/w 作弊/vi 考生/n 不仅/c 要/v 受到/v 处罚/vn ，/w 还要/d 在/p 其/rz [诚信/a 档案/n]/nz 中/f 记录/v 和/cc 保留/v 相关/vn 信息/n 。/w 
目前/t ，/w 警方/n 正在/d 进一步/d 调查/vn 此事/r 。/w 记者/nnt 李萌/nr 
