他/rr 追随/v 程潜/nr ，/w 拒绝/v 投靠/v 蒋介石/nr ，/w 蒋/nz 对/p 他/rr 恨之入骨/vl ;/w [血战/n 台儿庄/ns]/nz ，/w 他/rr 立下/v 大/a 功/n ，/w 被/pbei 赞/vg 为/p 抗日/vn 名将/n ，/w 可/v 到/v 了/ule 汤恩伯/nr 手下/s ，/w 他/rr 却/d 成/v 了/ule “/w 傀儡/n 军长/nnt ”/w ;/w [乱世/n 英雄/n]/nz 起/vf 四方/n ，/w 有/vyou 枪/n 便是/v 草头王/nz ，/w 他/rr 抓住/v 机会/n 扩大/v 自己/rr 的/ude1 实力/n ，/w 成/v 了/ule [三/m 股/q 势力/n]/nz 争相/d 拉拢/v 的/ude1 “/w 草头王/nz ”/w ;/w 金口/nz 起义/vi 后/f ，/w 他/rr 成/v 了/ule 人民解放军/nt 军长/nnt 。/w 作为/p 军人/nnt ，/w 这样/rzv 传奇/n 又/d 曲折/a 的/ude1 一生/n 值得/v 细细/d 一/m 读/v ，/w 他/rr 就是/v 从/p 民国/n 中将/nnt 到/v 共和国/n [人民/n 军队/n]/nt [第/m 五十/m 一/d 军/n]/mq 军长/nnt 的/ude1 张轸/nr 。/w 
读/v 小学/nis 就/d 有/vyou 革命/vn 举动/n ，/w 差点/d 丢/v 性命/n 
1894年4月15日/t ，/w 张轸/nr 出生于/v 河南省/ns 罗山县/ns 河口/ns 寨/ng 。/w 张轸/nr 的/ude1 祖父/n 张维城/nr 按/p 中国/ns 取名/v 习俗/n ，/w 从/p 王勃/nr 《/w [滕王阁/ns 序/n]/nz 》/w 的/ude1 “/w 星/n 分/qt 翼轸/nz ，/w 地/ude2 接/v 衡庐/nr ”/w 句子/n 中/f ，/w 给/p 孙子/n 取名/v 轸/n ，/w 字/n 翼/ng 三/m ，/w 意在/v “/w 张/q 、/w 翼/ng 、/w 轸/n ，/w 正好/z 是/vshi 天上/s [二/m 十八/m 星宿/n]/nz ”/w ，/w 对/p 他/rr 的/ude1 人生/n 寄予/v 美好/a 祝愿/v 。/w 
1909年8月/t ，/w 张轸/nr 以/p [第七/m 名/q]/mq 的/ude1 成绩/n 考/v 中/f [开封/v 陆军/nis 小学/nis]/nt 。/w 张轸/nr 在/p 陆军/nis 小学/nis 学习/v 期间/f ，/w 清政府/nt [腐败/an 无能/a]/nz ，/w 对/p 内/f 镇压/v 人民/n ，/w 对外/vn 签/v 下/f 了/ule 许多/mq 丧权辱国/vl 的/ude1 条约/n ，/w 这/rzv 让/v 身/ng 怀/v 一颗/mq 爱国心/n 的/ude1 张轸/nr 愤恨/vn 不已/vi 。/w 1911年10月10日/t ，/w 武昌起义/nz 的/ude1 消息/n 传来/v 后/f ，/w 张轸/nr 、/w 余广造/nr 、/w 杨体锐/nr 等/udeng 几个/mq 同学/n 立即/d 商讨/v 如何/ryv 配合/v 武昌起义/nz ，/w 试图/v 发动/vn 陆/ng 小/a 举事/nz 。/w 但/c 因/p 张轸/nr 等/udeng 属于/v “/w 冲动/an 而/cc 鲁莽/a 举事/nz ”/w ，/w 很快/d 被/pbei 校方/n 侦知/nz ，/w 很多/m 同学/n 被/pbei 校警/nz 扣留/v 。/w 张轸/nr 侥幸/ad 逃/v 了/ule 出去/vf ，/w 孤身/n 南下/vn 武昌/ns ，/w 意图/n 参加革命/v 军/n 。/w 
此时/r 恰逢/v 袁世凯/nr 调兵遣将/n “/w 围剿/v ”/w 武汉/ns 革命/vn 人士/n ，/w 革命军/n 将领/nnt 李烈钧/nr 下令/v 所属/n 部队/nis 将/d 从/p 河南/ns 过往/vn 的/ude1 行人/n 一律/d 按/p 来/vf 武汉/ns 的/ude1 密探/nnd 处理/vn 。/w 因此/c ，/w 从/p 学校/nis 出逃/vi 的/ude1 张轸刚/nr 到/v 武昌/ns 边上/f 的/ude1 阳逻/nz 城/n 就/d 被/pbei 当作/v 密探/nnd 抓/v 了/ule 起来/vf 。/w 
看守/n 张轸/nr 的/ude1 人/n 叫/vi 谌保全/nr ，/w 他/rr 看/v 张轸/nr 是/vshi 个/q 孩子/n ，/w 不/d 可能/v 是/vshi 密探/nnd ，/w 便/d 找到/v 连长/nnt 刘道生/nr 求情/vi 。/w 在/p 谌保全/nr 的/ude1 周旋/vn 下/f ，/w 保住/v 了/ule 张轸/nr 的/ude1 性命/n 。/w 因/p 张轸/nr 写/v 得/ude3 一笔/mq 好/a 字/n ，/w 刘道生/nr 便/d 留/v 张轸/nr 当/p 了/ule 连队/n 文书/nnt 。/w 张轸/nr 为了/p 报恩/vi 认真/ad 工作/vn ，/w 赢得/v 了/ule 连队/n 上下/f 的/ude1 好评/n 。/w 但/c 张轸/nr 清楚/a ，/w 此地/s 终/d 非/b 久留/v 之/uzhi 地/ude2 。/w 不久/d ，/w 他/rr 瞅准/nz 时机/n ，/w 投奔/v 了/ule 汉阳/ns 郑挽澜/nr 卫队/nis 营/n 。/w 
1913年/t 夏/tg ，/w 张轸/nr 在/p 郑挽澜/nr 的/ude1 建议/n 下/f ，/w 考入/v [南京/ns 陆军/nis 第四/m 中学/nis]/nt ，/w 被/pbei 分配/v 在/p 骑兵/nnt 专业班/nis 学习/v 。/w 张轸/nr 入学/vi 后/f ，/w 发生/v 了/ule [震惊/v 中外/b]/nz 的/ude1 大事件/nz ：/w 国民党/n 代理/v 理事长/nnt 宋教仁/nr 准备/v 入京/vi 组织/n 内阁/n ，/w 被/pbei 袁世凯/nr 派/v 人/n 暗杀/v 在/p [上海/ns 火车站/n]/nz ，/w 为此/bl ，/w 孙中山/nr 号召/v 以/p 武力/n 讨伐/v 袁世凯/nr 。/w 张轸/nr 在/p 学校/nis 看到/v 《/w 讨/v 袁檄文/nr 》/w ，/w 便/d 组织/n 几个/mq 豫/b 籍/ng 同学/n ，/w 公开/ad 宣传/vn 讨/v 袁/nz ，/w 并/cc 加入/v 了/ule [中国/ns 国民党/n]/nz 。/w 但/c 讨/v 袁军/nr 没有/v 统一/vn 的/ude1 指挥/vn ，/w 很快/d 被/pbei 袁世凯/nr 的/ude1 部队/nis 所/usuo 击败/v 。/w 
南京/ns 失陷/v 后/f ，/w 袁世凯/nr 根据/p [南京/ns 陆军/nis 第四/m 中学/nis]/nt 提供/v 的/ude1 激进/a [学生/nnt 名单/n]/nz ，/w 下令/v 通缉/vn 张轸/nr 等/udeng 人/n 。/w 张轸/nr 连夜/d 逃出/vn 南京城/ns ，/w 在/p 豫/b 陕/b 边界/n 流浪/v 三年/t ，/w 结交/v 反/vi 袁志士/nr 。/w [袁世凯/nr 复辟/v 帝制/n]/nz 失败/vi 后/f ，/w 张轸/nr 因/p 在/p 倒/vi 袁/nz 运动/vn 中/f 有功/vi ，/w 被/pbei 陕西/ns 军方/n 保荐/vn ，/w 送/v [北京/ns 青河/ns 陆军/nis]/nt 第一/m 预备/v 学校/nis 就读/vi 。/w 1918年/t ，/w 张轸/nr 升入/v [保定/ns 陆军/nis 军官/nnt 学校/nis]/nt [第六/m 期/qv]/mq 学习/v 。/w 1919年/t ，/w 张轸/nr 因/p 骑兵/nnt 科/n 成绩/n 突出/a ，/w 被/pbei 保送/v [日本/ns 陆军/nis 士官/nnd 学校/nis]/nt 学习/v 。/w 
1923年/t 春/tg ，/w 张轸/nr 毕业/v 回国/vn ，/w 来到/v 陕西/ns ，/w 任/v 刘镇华/nr 的/ude1 [第一/m 师/ng]/mq [四/m 团/n]/mq 少校/nnt 团/n 副/b ，/w 次年/t 晋升为/v 中校/nnt 。/w 1924年10月/t ，/w 冯玉祥/nr 等/udeng 发动/v “/w [北京/ns 政变/vn]/nz ”/w ，/w 组建/v 了/ule 国民军/n 。/w 张轸/nr 又/d 投奔/v 国民军/n [第二/m 军/n]/mq ，/w 就任/v [第二/m 军/n 开封/v 训练/vn 大队/nis]/nt 大队长/nnt 兼/v 战术/n 教官/nnt 。/w 1925年10月/t ，/w 张轸/nr 任/v [黄埔/ns 军校/nis]/nt [第四/m 期/qv]/mq 战术/n 总/b 教官/nnt 。/w 1926年2月/t ，/w 程潜/nr 所部/n 改称/v [国民/n 革命军/n]/nz [第六/m 军/n]/mq ，/w 张轸/nr 调任/v [第六/m 军/n]/mq [十九/m 师/ng]/mq [五/m 十六/m 团/n]/mq 团长/nnt 。/w 
