1月6日/t 至/p 7日/t ，/w 全国政协/nt 副主席/nnt 、/w [民革/n 中央/n]/nt 常务/b 副主席/nnt 齐续春/nr 率/v [民革/n 中央/n 调研组/nis]/nt 来/vf 皖/b ，/w 就/d “/w [农村/n 土地/n]/nz 制度/n 综合/vn 改革/vn ”/w 进行/vn [专题/n 调研/vn]/nz 。/w 1月6日/t 下午/t ，/w 省政协/n 主席/nnt 王明方/nr 在/p 合肥/ns 主持/v 召开/vn 座谈会/n ，/w 副省长/nnt 方春明/nr 到/v 会/v 介绍/vn 我省/n 农村/n [土地/n 制度/n 改革/vn]/nz 有关/v 情况/n 。/w 省政协/n 副主席/nnt 、/w [民革/n 安徽/ns 省委/nis]/nt 主委/nnt 夏涛/nr 及/cc 省政协/n 秘书长/nnt 王启敏/nr 出席/v 座谈会/n 。/w 
齐续春/nr 指出/v ，/w 农村/n [土地/n 制度/n 改革/vn]/nz 是/vshi 推动/v [经济/n 社会/n]/nz [全面/ad 协调/v 可持续/nz]/nz 发展/vn 的/ude1 重要/a 因素/n ，/w 安徽/ns 作为/p 我国/n [农村/n 改革/vn]/nz 的/ude1 发源地/n ，/w 近年来/dl 大力/d 弘扬/v 改革/vn [创新/vi 精神/n]/nz ，/w 在/p [农村/n 土地/n 承包/vn 经营权/n]/nz 确认/v 登记/vn 、/w 农村/n [土地/n 承包/vn 经营权/n 流转/vn]/nz 、/w [集体/n 建设/vn 用地/n 使用权/n]/nz 流转/vn 等/udeng 方面/n 积极探索/v ，/w 取得/v 了/ule 良好/a 成效/n ，/w 创造/v 和/cc 积累/v 了/ule 许多/mq 宝贵/a 经验/n 。/w 调研组/nis 在/p 皖/b 期间/f ，/w 将/d 深入/ad 了解/v 和/cc 认真/ad 总结/v 安徽/ns 的/ude1 好/a 经验/n 、/w 好/a 做法/n ，/w [紧密/ad 结合/v]/nz 当前/t 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 部署/vn 要求/n ，/w 为/p 党中央/nt 、/w 国务院/nt 决策/vn 提供/v 更多/ad 具有/v 前瞻性/n 、/w 战略性/n 、/w 可操作性/n 的/ude1 参考/vn 意见/n ，/w 为/p 进一步/d 推动/v 我国/n 农村/n [土地/n 制度/n 改革/vn]/nz 和/cc 农业/n 、/w 农村/n 发展/vn 做出/v 积极/ad 贡献/n 。/w 
王明方/nr 指出/v ，/w 深化/v 农村/n [土地/n 制度/n 改革/vn]/nz 是/vshi 破解/v “/w 三/m 农/ng ”/w 问题/n 的/ude1 [迫切/ad 需要/v]/nz ，/w 也/d 是/vshi 推进/vi 国家/n 治理/v 体系/n 和/cc 治理/v 能力/n 现代化/vn 的/ude1 重大/a 课题/n 。/w [民革/n 中央/n 调研组/nis]/nt 就此/d 课题/n 赴/v 安徽/ns 开展/v [专题/n 调研/vn]/nz 和/cc 指导/vn ，/w 是/vshi 对/p 安徽/ns [农村/n 改革/vn]/nz 发展/vn 的/ude1 重视/vn 和/cc 支持/v ，/w 让/v 我们/rr 深受/v 鼓舞/vn 。/w 省政协/n 及/cc 各/rz 参加/v 单位/n 要/v 以此/d 为/p 契机/n ，/w 深入/ad 开展/v [调查/vn 研究/vn]/nz ，/w 认真/ad 履/vg 职/ng 尽责/a ，/w 为/p 包括/v 农村/n [土地/n 制度/n 改革/vn]/nz 在/p 内/f 的/ude1 我省/n 全面/ad 深化改革/v 事业/n 凝聚/v 广泛/a 共识/n ，/w 汇聚/v 强大/a 合力/n 。/w 
省直/b [有关/vn 部门/n]/nz [负责/v 同志/n]/nz 参加/v 座谈/vn 并/cc 汇报/vn 有关/v 情况/n 。/w 调研组/nis 一行/n 在/p 皖/b 期间/f ，/w 还/d 深入/ad 肥西县/ns 等/udeng 地/ude2 进行/vn 了/ule [实地/d 考察/v]/nz 。/w 
