“/w 御/vg 池水/n 色/ng 春/tg 来/vf 好/a ，/w 处处/d 分流/vi 白玉渠/nr 。/w 密奏/nz 君王/nnd 知/v 入/v 月/n ，/w 唤/vg 人/n 相伴/vi 洗/v 裙裾/nz 。/w ”/w 这/rzv 是/vshi 唐代/ns 著名/a 诗人/nnt 王建/nr 描写/v 宫女/nnd 清理/v 每月/r 一次/mq 月/n 事/n 的/ude1 《/w 宫词/nz 》/w 诗/n 。/w 
诗/n 中/f 的/ude1 “/w 白玉渠/nr ”/w 指/v 的/ude1 是/vshi 用/p 汉白玉/n 砌成/v 的/ude1 水渠/n 。/w 唐代/ns 以/p 龙首渠/nz 、/w 永安/ns 渠/n 、/w 清明渠/nz 导/v 水/n 入城/vi 。/w “/w 入/v 月/n ”/w 就是/v 来/vf 月经/n 。/w 要/v 通过/p 隐秘/n 的/ude1 方式/n 告知/v 皇帝/nnt ，/w 以免/c “/w 闯红灯/nz ”/w ./w 宫女/nnd 们/k 在/p 来/vf 月经/n 的/ude1 时候/n 不/d 小心/a 把/pba 裙子/n 弄脏/nz 了/ule ，/w 于是/cc 相/d 邀/v 女伴/n 一起/s 到/v 水边/s 洗/v 裙子/n 。/w 王建/nr 的/ude1 着/uzhe 首/q 《/w 宫词/nz 》/w 诗/n 虽然/c 仅/d 是/vshi 一首/mq 绝句/n ，/w 但/c 也/d 为/p 后世/n 了解/v 古代/t 宫女/nnd 如何/ryv 清理/v 月/n 事/n 留下/v 了/ule 难得/a 资料/n 。/w 
揭秘/v 古代/t 宫女/nnd 清理/v 月/n 事/n 之/uzhi 谜/ng 
