原/b 标题/n ：/w 卓晓静/nr 在/p “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w [环境/n 治理/vn]/nz 工作/vn 推进/vi 会上/n 强调/v 要/v 持续改善/v 城乡/n [人居/n 环境/n]/nz 
1月6日/t ，/w 潜山县/ns 召开/v “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w [环境/n 治理/vn]/nz 工作/vn 推进/vi 会/v ，/w 对/p 全县/n “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w [环境/n 治理/vn]/nz 工作/vn 进展/vn 和/cc 成效/n 进行/vn 分析/vn 总结/v ，/w 部署/vn 和/cc 安排/v 下/f 一步/mq 高标准/d 持续/vd 推进/vi 工作/vn 。/w 县委/nis 书记/nnt 卓晓静/nr [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n ，/w 县委/nis 常委/nnt 、/w 宣传部长/nnt 林斗喜/nr [主持/v 会议/n]/nz ，/w 治理/vn 工作/vn 涉及/v 乡镇/n 和/cc 责任/n 单位/n [19/m 位/q]/mq [负责/v 同志/n]/nz 参加/v 会议/n 。/w 
卓晓静/nr 在/p 讲话/n 中/f 指出/v “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w [环境/n 治理/vn]/nz 工作/vn 是/vshi 文明/n 创建/v 工作/vn 的/ude1 一个/mq [重要/a 组成/v]/nz 部分/n ，/w 是/vshi 把/pba 全县/n 当成/v 大/a 景区/n 建设/vn 的/ude1 一个/mq 重要/a 步骤/n 。/w 做好/v “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w [环境/n 治理/vn]/nz 工作/vn ，/w 持续改善/v 城乡/n [人居/n 环境/n]/nz ，/w 既是/c 给/p 在/p 外/f 潜山/ns 籍/ng 人员/n 回乡/vi 过年/vi 的/ude1 一个/mq 新春/t 礼物/n ，/w 也/d 是/vshi 对外/vn 展示/v 潜山县/ns 良好/a 环境/n 的/ude1 一个/mq 重要/a 手段/n ，/w 相关/vn 单位/n 要/v 高度/d 重视/v ，/w 注重/v 细节/n ，/w 有/vyou 针对性/n 并/cc [充分/ad 发挥/v]/nz [主观/a 能动性/n]/nz 抓好/v [各项/r 工作/vn]/nz 的/ude1 落实/vn 。/w 
会上/n ，/w 林斗喜/nr 分析/vn 总结/v 了/ule 潜山县/ns “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w [环境/n 治理/vn]/nz 工作/vn 的/ude1 进展/vn 和/cc 成效/n ，/w 并/cc 对/p 下/f 一步/mq 高标准/d 持续/vd 推进/vi 暨/cc 文明/n 创建/v 工作/vn 进行/vn 了/ule 具体/a 的/ude1 安排/vn 和/cc 部署/vn ，/w 要求/n 任务/n 乡镇/n 和/cc 单位/n 要/v 继续/v 借势/nz 、/w 造势/v 、/w 乘势/d 而/cc 上/f ，/w 集中/v 整治/vn ，/w 常态/n 管理/vn 。/w 
