近日/t ，/w 丹东/ns 凤城/ns 郎林卿/nr 和/cc 儿子/n 去/vf 家/q 附近/f 的/ude1 一家/n 液化气/n 站/vi 办事/vn ，/w 赶上/v 儿子/n 突然/ad 内/f 急/v ，/w 可/v 这/rzv 趟/qv 厕所/n 却/d 差点/d 要/v 了/ule 他/rr 的/ude1 命/n 。/w 
据/p 郎林卿/nr 回忆/v ，/w 当时/t 儿子/n 叼/v 着/uzhe 烟头/n 去/vf 了/ule 液化气/n 站/vi 里/f 的/ude1 一个/mq 破烂/a 小房/nz ，/w 以为/v 那/rzv 是/vshi 厕所/n ，/w 不一会/bl 他/rr 就/d 听见/v 扑/v 的/ude1 一声/mq ，/w 面前/f 全/a 是/vshi 火光/n ，/w 可/v 儿子/n 没/d 出来/vf ，/w 他/rr 连/ulian 喊/v 救命/vn ，/w 这时/rzt 他/rr 的/ude1 儿子/n [连/ulian 滚/vi 带/v 爬/v]/nz 地/ude2 从/p 门/n 里/f 出来/vf ，/w 身上/s 全/a 是/vshi 火/n ，/w 在/p 地上/s 打滚/v ，/w 郎林卿/nr 赶紧/d 送/v 儿子/n 去/vf 医院/nis 。/w 
事后/f 郎林卿/nr 才/d 知道/v 儿子/n 进/vf 的/ude1 根本/a 不是/c 厕所/n ，/w 里面/f 有/vyou 液化/vn 气瓶/nz 之类/rz 的/ude1 东西/n 。/w 
[武警/nnd 辽宁省/ns 总队/nis 医院/nis]/nth 烧伤/v 科主任/nnt 胥学冰/nr 说/v 伤者/n 烧伤面积/gb 20%/m ，/w 主要/b 分布/vi 在/p 头/n 、/w 面/nf 、/w 后腰/n 和/cc 四肢/n ，/w 创面/n 深度/n 以/p [三/m 度/qv]/mq 为主/vi ，/w 创面/n 比较/d 大/a ，/w 还有/v 生命/n 危险/an 。/w 
胥学冰/nr 说/v ，/w 目前/t 能/v 减免/vn 的/ude1 都/d 减免/v 了/ule ，/w 但/c 后期/f 还/d 得/ude3 需要/v 多次/mq 的/ude1 手术/n 。/w 
郎林卿/nr 表示/v ，/w 他/rr 老伴/n 和/cc 女儿/n 都/d 已/d 病逝/vi ，/w 花光/nz 了/ule 家里/s 的/ude1 全部/m 积蓄/n ，/w 如今/t 已/d 没钱/vi 可/v 拿/v ，/w 但/c 医生/nnt 告知/v 把/pba 儿子/n 治愈/v 得/ude3 需要/v [七/m 八/m 万元/q]/mq 。/w 郎林卿/nr 的/ude1 邻居/n 希望/v 有/vyou 热心人/n 能/v 给/p 老郎/nz 家/q 提供/v 帮助/vn 。/w (/w [华商/nz 晨报/n]/nz 据/p [辽宁/ns 广播/vn 电视台/nis]/nt )/w 
