1月6日/t 至/p 7日/t ，/w [安徽省/ns 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 宋卫平/nr 率/v 驻/v 皖/b 部分/n [全国/n 人大代表/nnt]/nnt 到/v 六安市/ns ，/w 进/vf 车间/n 、/w 听/v 汇报/vn ，/w 就/d 我市/r [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 情况/n 进行/vn 视察/v 。/w 市/n 领导/n 孙云飞/nr 、/w 毕小彬/nr 、/w 李乔/nr 、/w 王胜/nr 、/w 田淮武/nr 陪同/v 视察/vn 。/w 
宋卫平/nr 指出/v ，/w 近年来/dl ，/w 六安市/ns 把/pba 发展/vn 作为/p 第一/m 要务/n ，/w 在/p 经济发展/v 、/w [民生/n 工程/n]/nz 、/w 工业化/vn 、/w 城镇化/vn 以及/cc [农业/n 现代化/vn]/nz 等/udeng 方面/n ，/w 都/d 取得/v 了/ule 巨大/a 的/ude1 成就/n 。/w 尤其/d 是/vshi 去年/t ，/w 在/p [经济/n 下行/vi]/nz 严峻/a 的/ude1 形势/n 下/f ，/w 六安市/ns 实现/v 了/ule 整体/n 经济/n 稳中有进/vl 。/w 这些/rz 成绩/n 来之不易/vl ，/w 是/vshi 全市/n 人民/n 锐意进取/vl 、/w 攻坚/vn 克难/nz 、/w 不懈/z 奋斗/vi 的/ude1 结果/n 。/w 
宋卫平/nr 强调/v ，/w 要/v 牢牢/d 树立/v 生态/n 第一/m 的/ude1 发展/vn 理念/n 。/w [六/m 安/ag]/mq 有着/v 得天独厚/bl 的/ude1 [生态/n 优势/n]/nz ，/w 保持/v 好/a 这/rzv 一/m 优势/n ，/w 既是/c 为了/p 老区/n 人民/n ，/w 也/d 是/vshi 为了/p 全省/n 人民/n 。/w 无论/c 何种/r 情况下/nz ，/w 都/d 要/v 坚持/v 生态/n 第一/m 的/ude1 发展/vn 理念/n 。/w 一方面/c 要/v 保护/vn 好/a [生态/n 环境/n]/nz ，/w 不断/d 扩大/v [生态/n 优势/n]/nz ；/w 一方面/c 也/d 要/v 用/p 好/a [生态/n 优势/n]/nz ，/w 解决/v 好/a 发展/v 问题/n 。/w 通过/p 错位/vi 发展/vn ，/w 选择性/n 招商/vn ，/w 走出/v 一条/mq [生态/n 优势/n]/nz 不断/d 扩大/v ，/w 经济/n 持续增长/v 的/ude1 科学/n [发展/vn 之/uzhi 路/n]/nz 。/w 
市委/nis 书记/nnt 、/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 孙云飞/nr 向/p 代表/nnt 们/k 简要/ad 介绍/v 了/ule 我市/r 市情/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 当前/t ，/w 正值/v 我市/r 跨越/v 崛起/vn 的/ude1 [关键/n 时期/n]/nz ，/w 全市/n 上下/f 正在/d 大力/d 弘扬/v 老区/n 精神/n ，/w 致力/v 绿色/n 发展/vn 、/w [可持续/nz 发展/vn]/nz ，/w 相信/v 在/p 中央/n 、/w 省/n 及/cc [社会/n 各界/rz]/nz 的/ude1 大力支持/v 下/f ，/w 在/p 人大代表/nnt 的/ude1 关注/vn 和/cc 呼吁/v 下/f ，/w 老区/n 脱贫致富/bl 步伐/n 将/d 进一步/d 加快/v ，/w 幸福/a [六/m 安/ag]/mq 建设/vn 将/d 进一步/d 推进/vi ，/w 实现/v 老区/n 人民/n 的/ude1 [金色/n 梦想/n]/nz 。/w (/w 记者/nnt 杨秀玲/nr 沈春/nr )/w 
