[人民日报/nz 社/n]/nt [副总/nnt 编辑/nnt]/nnt 、/w 人民网/nz 董事长/nnt 马利/nr （/w 左/f ）/w 与/cc [国务院/nt 扶贫办/nis]/nt 主任/nnt 刘永富/nr （/w 右/f ）/w 。/w 
人民网/nz 记者/nnt 李彤/nr //w 摄/vg 
人民网/nz 北京/ns 1月8日/t 电/n （/w 吕骞/nr ）/w 由/p 人民网/nz 主办/v 的/ude1 “/w 正业/n 之/uzhi 道/qv  [第八/m 届/q]/mq 人民/n [企业/n 社会/n 责任/n]/nz 奖/n ”/w 颁奖/vn 盛典/n 于/p 1月8日/t 下午/t [2/m 点/qt]/mq 在/p 北京/ns 光华路/nz [5/m 号/q]/mq 会展中心/nis [三/m 层/qv]/mq 举行/v 。/w 
