当/p 保安/b 的/ude1 魔术师/nnt ：/w 我/rr 想/v 有/vyou 个/q 家/q 
[38/m 岁/qt]/mq 的/ude1 陶泽/nr 还有/v 个/q 梦想/n ：/w 让/v 自创/v 的/ude1 魔术/n 上/f 春晚/n 
白天/t ，/w 他/rr 是/vshi 穿/v 上/f 戏服/nz 站/vi 在/p 舞台/n 上/f 的/ude1 魔术师/nnt ，/w 使/v 出/vf 变脸/vi 绝技/n 让/v 观众/n [啧啧/o 称奇/nz]/nz ；/w 深夜/t ，/w 他/rr 是/vshi 穿/v 上/f 警服/n 站/vi 在/p [川/b 报/n 集团/nis]/nt 大门口/s 的/ude1 保安/b ，/w 守/v 一方平安/n 。/w 白天/t 的/ude1 陶泽会/nr 去/vf 成都/ns 以及/cc 成都/ns 周边/n 各地/rzs 演出/vn ，/w 晚上/t [12/m 点/qt]/mq 是/vshi 陶泽/nr 保安/b 生活/vn 的/ude1 开始/vn 。/w 今年/t [38/m 岁/qt]/mq 的/ude1 陶泽/nr 有/vyou 自己/rr 的/ude1 小/a 目标/n ：/w 想/v 要/v 让/v 自创/v 的/ude1 魔术/n 上/f 春晚/n ，/w 心/n 里面/f 还有/v 个/q 更大/d 的/ude1 想法/n ，/w 在/p 成都/ns 安/ag 个/q 属于自己/v 的/ude1 家/q 。/w 
他/rr 的/ude1 努力/ad ：/w 因为/c 刘谦/nr 走上/v 舞台/n 
“/w 我/rr 从小/d 就/d 喜欢/vi 魔术/n ，/w 2009年/t 央视/j 春晚/n ，/w 看到/v 魔术师/nnt 刘谦/nr 表演/vn ，/w 才/d 意识到/v 这个/rz 可以/v 上/f 舞台/n 的/ude1 。/w ”/w 通过/p 刘谦/nr ，/w 陶泽才/nr 第一次/mq 意识到/v 魔术/n 可以/v 登台/vi 演出/vn ，/w 换成/v 钱/n 。/w 凭借/p 对/p 魔术/n 的/ude1 爱好/n ，/w 陶泽/nr 开始/v 自己/rr 琢磨/v 魔术/n ，/w 慢慢地/nz 爱上/v 了/ule 和/cc 魔术/n 同源/vn 的/ude1 变脸/vn 。/w 
现在/t 的/ude1 陶泽/nr 每次/r 上/f 舞台/n 表演/vn 变脸/vi 都会/n 穿着/n 专门/d 的/ude1 变脸/vn 服/v ：/w 大红/b 斗篷/n 上/f 绣/v 有/vyou [三/m 只/d]/mq [五/m 爪/ng 金龙/ntc]/nz ，/w 脸上/s 是/vshi 戏曲/n 的/ude1 脸谱/n ，/w 头/n 上/f 戴着/v 镶/v 有/vyou 珍珠/n 的/ude1 帽子/n ，/w 插/v 着/uzhe 的/ude1 两根/mq 野鸡/n 翎毛/n 显得/v 很/d 有/vyou 气势/n 。/w 就是/v 这/rzv 一套/mq 行头/n ，/w 需要/v 上/f 万/m 人民币/n ，/w 这/rzv 对/p 陶泽/nr 来说/uls 并/cc 不是/c 小/a 数目/n 。/w “/w 反复/d 看/v 视频/n 琢磨/v 别人/rr 怎么做/nz ，/w 上网/v 看看/v 教程/n 攻略/n 。/w ”/w 也/d 有/vyou 四川/ns 本地/rzs 的/ude1 前辈/n 给/p 陶泽/nr 指导/vn 。/w 
他/rr 的/ude1 心愿/n ：/w 想/v 在/p 成都/ns 安/ag 个/q 家/q 
2009年/t ，/w 陶泽/nr 迎来/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 第一次/mq 演出/vn ，/w 由/p 朋友/n 介绍/v 去/vf 的/ude1 。/w 慢慢地/nz ，/w 陶泽/nr 的/ude1 演出/vn 多/a 了/ule 起来/vf 。/w 他/rr 开始/v 迎来/v 白天/t 演出/vn 、/w 晚上/t 上班/vi 的/ude1 生活/vn 。/w 最/d 忙/v 的/ude1 一次/mq ，/w 他/rr 一天/mq 演出/vn [11/m 场/qv]/mq 。/w 早上/t [6/m 点/qt]/mq 开始/v ，/w 忙/v 完/vn 所有/b 演出/vn 已经/d 接近/v 深夜/t [12/m 点/qt]/mq 了/ule ，/w “/w [12/m 点/qt]/mq 我/rr 又/d 要/v 上班/vn 了/ule 。/w ”/w 直到/v 第二天/mq 早上/t [5/m 点/qt]/mq ，/w 陶泽/nr 才算/d 忙/v 完/vn 所有/b 的/ude1 事/n 。/w 每晚/r [12/m 点/qt]/mq 到/v 次日/t 早上/t [5/m 点/qt]/mq ，/w 是/vshi 陶泽当/nr 保安/b 的/ude1 工作/vn 时间/n 。/w 
如今/t 小有名气/vl 的/ude1 陶泽想/nr 要/v 走/v 得/ude3 更远/d ，/w “/w 我/rr 想/v 要/v 凭借/p 一个/mq 新/a 魔术/n 上/f 春晚/n ！/w ”/w “/w 现在/t 的/ude1 我/rr ，/w 在/p 研究/vn 一个/mq 新/a 魔术/n 。/w 现在/t 大家/rr 都/d 在/p 变脸/vi ，/w 我/rr 想/v 做/v 变/vn 衣/ng 魔术/n 的/ude1 [第一/m 人/n]/mq 。/w ”/w 
陶泽/nr 现在/t 还是/c 单身/n ，/w 他/rr 心里/s 还有/v 更远/d 的/ude1 想法/n ，/w “/w 我/rr 想/v 要/v 在/p 成都/ns 买套/nz 房子/n ，/w 有/vyou 个/q 家/q 。/w ”/w （/w 四川/ns 在线/vn 记者/nnt 颜雪/nr 摄影/vn 报道/v ）/w 
梦想/n 宣言/n —/w —/w 我/rr 想/v 让/v 我/rr 的/ude1 魔术/n 走上/v 春晚/n ，/w 想/v 在/p [这个/rz 城市/n]/nz 安/ag 个/q 家/q 。/w 

