在/p [成都/ns 武侯区/ns]/nz 洗面/nz 桥东/nz [一/d 街/n]/mq 有/vyou 这样/rzv 一家/n 包子/nf 店/n ，/w 它/rr 由/p [2/m 名/q]/mq “/w 海归/nz ”/w 、/w [2/m 名/q]/mq 在/p 美/b 留学生/n 和/cc [1/m 名/q]/mq [西南/ns 交大/nis]/nt 的/ude1 毕业生/n 共同/d 创办/v 。/w 其中/rz 一名/mq 成都/ns 的/ude1 “/w 海归/nz ”/w 女孩/n 卢怀抒/nr 说/v ：/w “/w 我们/rr 只是/d 到/v 国外/s 上/f 了/ule 几年/mq 学/v ，/w 接触/v 了/ule 几年/mq 外国/n 的/ude1 文化/n 而已/y ，/w 没什么/vl 不同/a 。/w 如今/t 卖包子/nz ，/w 听到/v 老奶奶/n 称赞/v 比/p 上班/vi 的/ude1 成就感/n 强/a 。/w ”/w [教育部/nt 留学/v 服务/vn 中心/nis]/nt 预计/v ，/w 今年/t 将/d 迎来/v 史上/d 最大/gm 海归潮/nr 。/w 关于/p 选择/v 回国/vn 工作/vn ，/w 大多数/m “/w 海归/nz ”/w 称/v 是/vshi 为了/p 家人/n 。/w 然而/c ，/w 回国/vi 后/f 他们/rr 又/d 将/d 继续/v 着/uzhe 怎样/ryv 的/ude1 梦想/n ？/w 也许/d 这家/r 包子/nf 店/n 会/v 给/p 大家/rr 带来/v 一点/mq 启示/vn 。/w 
细节/n 考究/a ：/w 专业/n 设计/v 菜单/n 隔/v 段/q 时间/n 更新/v 
“/w 海报/n 隔/v 段/q 时间/n 要/v 更换/vn 一次/mq ，/w 菜单/n 也/d 要/v 更新/vn ”/w 
昨日/t 16时/t ，/w 记者/nnt 来到/v 洗面/nz 桥东/nz [一/d 街/n]/mq ，/w 并/cc 不算/v 长/a 的/ude1 一条/mq 街道/ns ，/w 大大小小/z 聚集/v 了/ule [几十/m 家/q]/mq 店铺/n 。/w 卢怀抒/nr 和/cc 朋友们/nz 开/v 的/ude1 “/w 元气/n 鲜/a 汁/ng 手工/n 包/v ”/w 店面/n 内/f ，/w 白色/n 搭配/v 橙色/n 的/ude1 装修/vn ，/w 看起来/v 清新/a 醒目/a 。/w 
头戴/nz 白色/n 面点师/nz 帽子/n 的/ude1 师傅/nnt 正在/d 揉/v 着/uzhe 面团/n ，/w 将/d [一个/mq 个/q]/mq 包好/v 的/ude1 包子/nf 仔细/ad 地/ude2 放在/v 蒸/vn 格/b 上面/f 。/w 店/n 里面/f 老板/nnt 只有/c 谢诗瑜/nr 一人/mq ，/w 她/rr 是/vshi 一位/mq [27/m 岁/qt]/mq 的/ude1 台湾/ns 姑娘/n ，/w 个子/n 高挑/a ，/w 是/vshi 卢怀抒/nr 在/p 美国/nsf 时/ng 的/ude1 大学/nis 同学/n 。/w 2011年/t 毕业/v 后/f ，/w 谢诗瑜/nr 曾/d 回/v 台湾/ns 从事/vi 过/uguo 设计/vn 相关/vn 的/ude1 工作/vn ，/w 如今/t 在/p 包子/nf 店/n 里/f 负责/v 门店/n 的/ude1 全部/m 设计/vn ，/w “/w 门店/n LOGO/x 和/cc 海报/n 的/ude1 设计/vn 。/w 像/v 这些/rz 海报/n ，/w 隔/v 段/q 时间/n 要/v 更换/vn 一次/mq ，/w 特别/d 是/vshi 菜单/n 也/d 要/v 更新/vn 。/w ”/w 
17时30分/t ，/w 天色/n 渐/d 暗/a ，/w 接近/v 晚饭/n 时间/n ，/w 包子/nf 店/n 的/ude1 生意/n 一下子/mq 好/a 起来/vf 。/w 谢诗瑜/nr 穿/v 上/f 工作服/n 、/w 系/v 上/f 围裙/n ，/w 站/vi 在/p 收银台/nz 前/f ，/w “/w 两个/mq 鲜肉包/nf 两个/mq 馒头/nf ，/w 一共/d [5/m 块/q]/mq 5/m 。/w ”/w 虽然/c 来/vf 成都/ns 已经/d 有/vyou [一段/mq 时间/n]/nz ，/w 但/c 谢诗瑜/nr 因为/c 不/d 熟悉/v 四川话/nz ，/w 听/v 起来/vf 有些/rz 吃力/a ，/w 旁边/f 一位/mq 请来/v 的/ude1 收银员/nz 在/p 一边/d 帮衬/v 着/uzhe 她/rr 。/w 
18时10分/t ，/w 采购/v 原材料/n 的/ude1 卢怀抒/nr 和卫涛/nr 回来/v 了/ule ，/w 他们/rr 到/v 城北/s 的/ude1 [五/m 块/q]/mq 石/ng 采购/vn 了/ule 一套/mq 蒸笼/n 和/cc 其他/rzv 原材料/n 回来/v 。/w 
一拍即合/vl ：/w 聚会/vi 闲聊/v 开店/vi 先/d 从/p 调查/vn 入手/vi 
“/w 成都/ns 的/ude1 连锁/vn 包子/nf 店/n ，/w 大/a 都/d 是/vshi 安徽/ns 人/n 、/w 湖北/ns 人/n 开/v 的/ude1 ”/w 
停/vi 好/a 车子/n ，/w 帮/v 着/uzhe 送货/vi 的/ude1 伙计/n 们/k 卸货/vi ，/w 个子/n 有些/rz 瘦小/a 、/w 一头/d 短发/n 的/ude1 卢怀抒/nr 卷起/v 衣袖/n ，/w 干练/a 地/ude2 做/v 着/uzhe 这/rzv 一切/rz 。/w 
今年/t 7月/t 的/ude1 一天/mq ，/w 卢怀抒/nr 在/p 谢诗瑜/nr 的/ude1 介绍/vn 下/f ，/w 认识/v 了/ule 卫涛/nr 、/w 蔡郑宇/nr 、/w 黄柳蓉/nr 。/w 后来五/t 人/n 相约/v 聚会/vn ，/w “/w 大家/rr 聊得/nz 很/d 开心/a ，/w 天南海北/n 地/ude2 聊/v ，/w 最后/f 聊/v 到/v 了/ule 早餐/n 。/w ”/w 卢怀抒/nr 从/p 国外/s 回来/v ，/w 见到/v 成都/ns 大街小巷/n 全/a 是/vshi 面店/nis ，/w 觉得/v 如今/t [城市/n 生活/vn]/nz 节奏/n 很快/d ，/w 吃/v 面/nf 比较/d [浪费/v 时间/n]/nz ，/w 并且/c 不/d 放心/v 食材/n ，/w “/w 也/d 记不清/vl 是/vshi 谁/ry 提出/v 的/ude1 开/v 包子/nf 店/n 这个/rz 主意/n ，/w 大家/rr 一拍即合/vl ，/w 聊/v 到/v 了/ule 凌晨/t [1/m 点/qt]/mq 。/w ”/w “/w 想/v 了/ule 两天/mq ，/w 我们/rr 还是/c 决定/v 要/v 开店/vi 。/w ”/w 卢怀抒/nr 说/v ，/w 接下来/vl ，/w [5/m 个人/n]/mq 开始/v 做/v 全面/ad 的/ude1 [市场/n 调查/vn]/nz ，/w “/w 像/v 成都/ns 的/ude1 连锁/vn 包子/nf 店/n 大/a 都/d 是/vshi 安徽/ns 人/n 、/w 湖北/ns 人/n 开/v 的/ude1 ，/w 而且/c 还是/c 些/q 在/p 银行/nis 工作/vn 的/ude1 ，/w [几乎/d 没有/v]/nz 专注/vi 从事/vi 这个/rz 行业/n 的/ude1 。/w ”/w 
经过/p 近/a 两个月/mq 的/ude1 调查/vn ，/w 卢怀抒/nr 和/cc 小/a 伙伴们/nz 制作/v 了/ule 一份/mq 详细/a 的/ude1 [创业/vn 计划书/n]/nz ，/w 并/cc 在/p 这/rzv 期间/f 找到/v 了/ule 铺面/n ，/w “/w 当时/t 是/vshi 想/v 申请/vn YBC/x [中国/ns 国际/n]/nz 青年/n [创业/vn 计划/n]/nz 的/ude1 [创业/vn 资金/n]/nz ，/w 从/p 整个/b 项目/n 的/ude1 优势/n 、/w 市场/n 、/w [竞争/vn 对手/n]/nz 、/w 定价/n 、/w 发展/vn 等/udeng 填写/v 了/ule 一份/mq 详细/a 的/ude1 计划书/n 。/w ”/w 
说/v 干/v 就/d 干/v ，/w [5/m 个人/n]/mq 每人/r 投资/vn [几/d 万元/q]/mq ，/w 正式/ad 开/v 起/vf 包子/nf 店/n 。/w 
目标/n 长远/a ：/w 包子/nf 店/n 企业/n 化/v 运作/vn 开/v 连锁店/nis 
目前/t ，/w 包子/nf 店/n 已经/d 运营/vn 了/ule 半个月/mq 。/w 据/p 卢怀抒/nr 介绍/v ，/w 包子/nf 店/n 已/d 开通/v 微博/n 、/w 微信/nz 和/cc QQ/x 群/ng ，/w 他们/rr 每个/r 月/n 会/v 征集/vn 网友/n 们/k 的/ude1 意见/n ，/w 由/p 网友/n 们/k 投票/vi 选出/v 最/d 想/v 吃/v 的/ude1 新/a 口味/n 。/w 
目前/t ，/w 卢怀抒/nr 、/w 谢诗瑜/nr 、/w 卫涛/nr [亲/ng 力/n 亲/ng 为/p]/nz 地/ude2 学习/v 着/uzhe 做/v 包子/nf ，/w “/w 但/c 还/d 没/d 学会/v 。/w ”/w 
谢诗瑜/nr 和卫涛/nr 辞掉/v 了/ule 以前/f 的/ude1 工作/vn 专心/ad 经营/v 包子/nf 店/n ，/w 卢怀抒/nr 和/cc 小/a 伙伴们/nz 想/v 要/v 把/pba 这家/r 包子/nf 店/n 做成/v 连锁店/nis ，/w 企业/n 化/v 运作/vn ，/w “/w 我们/rr 也/d 不会/v 好高骛远/vl ，/w 等/udeng 这家/r 店/n 正常/a 流程/n 理/n 清楚/a 了/ule ，/w 我们/rr 就/d 开/v 下/f 一家/n 。/w ”/w 
谈到/v “/w 海归/nz ”/w ，/w 卢怀抒/nr 说/v ：/w “/w 可能/v 大家/rr 的/ude1 印象/n 就是说/c 中文/nz 的/ude1 时候/n 夹/v 着/uzhe [英文/nz 单词/n]/nz ，/w 其实/d 我们/rr 只是/d 到/v 国外/s 上/f 了/ule 几年/mq 学/v ，/w 接触/v 了/ule 几年/mq 外国/n 的/ude1 文化/n 而已/y ，/w 没什么/vl 不同/a 。/w 如今/t 卖包子/nz 时/ng ，/w 听到/v 老奶奶/n 称赞/v 比/p 上班/vi 的/ude1 成就感/n 强/a 。/w ”/w 
[夜幕/n 降临/vi]/nz ，/w 卢怀抒/nr 和/cc 小/a 伙伴们/nz 清理/v 着/uzhe 刚/d 采购/vn 到/v 的/ude1 材料/n ，/w “/w 这/rzv 是/vshi 纳米/n 的/ude1 隔板/n ，/w 蒸/v 出来/vf 的/ude1 包子/nf 不粘锅/n ，/w 更/d 好看/a 一些/mq …/w …/w ”/w 
■/w [5/m 人/n]/mq 分工/vn 
【/w 线/n 下/f 】/w 负责/v 采购/vn 原材料/n ，/w 收银/vn ，/w 管理/v 包子/nf 铺/v 等/udeng 工作/vn 。/w 
卢怀抒/nr ，/w 1988年/t 出生/vi ，/w 成都/ns 人/n ，/w [美国/nsf 密苏里/nsf 新闻/n 学院/nis]/nt （/w 被/pbei 称为/v 世界/n 上/f 最早/d 也/d 是/vshi 最/d 
好/a 的/ude1 新闻学院/nit ）/w 本科/n 毕业/v ，/w 专业/n 广告学/nz 。/w 
谢诗瑜/nr ，/w 1986年/t 出生/vi ，/w 台湾/ns 人/n ，/w [美国/nsf 密苏里/nsf 新闻/n 学院/nis]/nt 本科/n 毕业/v ，/w 专业/n [平面/n 设计/vn]/nz 。/w 
卫涛/nr ，/w 1988年/t 出生/vi ，/w [西南/ns 交大/nis]/nt 本科/n 毕业/v ，/w 专业/n 经济学/n 。/w 
【/w 线/n 上/f 】/w 负责/v 店铺/n 微信/nz 、/w [微博/n 推广/vn]/nz 等/udeng 工作/vn 。/w 
黄柳蓉/nr ，/w 1987年/t 出生/vi ，/w 美国/nsf 在读/b 研究生/nnt ，/w 专业/n 媒体/n 策划/vn 。/w 
■/w 人物/n 特写/n 招聘/v 师傅/nnt 被/pbei 取笑/v 不/d 懂行/a 
卢怀抒/nr 是/vshi 一名/mq 土生土长/vl 的/ude1 成都/ns 姑娘/n ，/w 大学/nis 时/ng 考/v 托福/v [留学/v 美国/nsf]/nz ，/w 就读/vi 于/p [密苏里/nsf 新闻/n 学院/nis]/nt [广告学/nz 专业/n]/nz 。/w 2010年/t ，/w 大学毕业/v 后/f ，/w 卢怀抒/nr 顺利/ad 地/ude2 进入/v 俄亥俄州/nsf 的/ude1 一家/n 广告公司/nis 工作/vn ，/w 一年/mq 后/f 回国/vi 。/w 
最初/d 跟/p 父母/n 提起/v 回国/vn 时/ng ，/w 卢怀抒/nr 的/ude1 母亲/n 十分/d 反对/v 。/w 卢怀抒/nr 说/v ，/w 当时/t 在/p 美国/nsf 的/ude1 月薪/n 也/d 有/vyou [几千/m 美金/q]/mq 。/w 回国/vi 后/f ，/w 卢怀抒/nr 开/v 了/ule 一家/n 科技/n 公司/nis ，/w 主要/b 做/v 一些/mq 手机/n 应用/vn 、/w [网络/n 视频/n]/nz 的/ude1 相关/vn 工作/vn 。/w 
自/p 萌生/v 了/ule 开/v 包子/nf 店/n 的/ude1 想法/n 后/f ，/w 卢怀抒/nr 的/ude1 生活/vn 开始/v 变得/vi 不/d 那么/c 轻松/a ，/w “/w 前期/f 完全/ad 不/d 了解/v 这个/rz 行业/n ，/w 要/v 学/v 的/ude1 东西/n 非常/d 多/a 。/w ”/w 就/d 连/ulian 招聘/v 面点/n 师傅/nnt ，/w 他们/rr 还/d 被/pbei 应聘/vi 的/ude1 师傅/nnt 们/k 鄙视/v 过/uguo ，/w “/w 应聘/vi 来/vf 了/ule 很多/m 师傅/nnt ，/w 有些/rz 比较/d 熟练/a 的/ude1 老师傅/n 认为/v 我们/rr 原材料/n 用/p 得/ude3 太/d 好/a ，/w 说/v 我们/rr 不懂/v 这/rzv 行/ng 。/w ”/w 
如今/t ，/w 早上/t 卢怀抒/nr 和/cc 谢诗瑜/nr [5/m 点/qt]/mq 半/m 就/d 得/ude3 起床/vi ，/w 作为/p 男生/n 的/ude1 卫涛/nr 更是/d [4/m 点/qt]/mq 就/d 得/ude3 起来/vf 磨/v 豆浆/nf ，/w “/w 以前/f 晚上/t 不/d 熬夜/vi 睡/v 不/d 着/uzhe ，/w 现在/t 回去/v [八/m 九/b 点/qt]/mq 就/d 困/vi 了/ule ，/w 每天/r 我们/rr 就/d 像/v 救火队/n 一样/uyy ，/w 这里/rzs 刚/d 处理/vn 完/vi ，/w 那里/rzs 的/ude1 问题/n 又/d 出现/v 了/ule 。/w ”/w 
但/c 卢怀抒/nr 觉得/v 这段/r 日子/n 虽然/c 辛苦/a ，/w 但/c 也/d 开心/a 。/w （/w 四川/ns 在线/vn 记者/nnt 钟/n 帆摄影/nz 方炜/nr 实习生/nnt 康祎庭/nr ）/w 
梦想/n 宣言/n —/w —/w 没有/v 什么/ry 比/p 脚踏实地/vl 地/ude2 做梦/vi 感觉/n 更好/d 的/ude1 了/ule ，/w 我们/rr 想/v 把/pba 包子/nf 店/n 做成/v 连锁/vn 化/v 经营/vn 的/ude1 早餐/n 店/n 。/w 

