孩子/n 画/v “/w 描绘/v 北京/ns 的/ude1 春天/t ”/w 
人民网/nz 北京/ns 1月8日/t 电/n 2014年/t [北京/ns 电视台/nis]/nt [春节/t 联欢/vn 晚会/n]/nz 目前/t 正在/d 紧张/a 筹备/vn ，/w 整体/n 框架/n 和/cc 明星/nnd 阵容/n 初/f 现/tg 端倪/n 。/w 据悉/v ，/w 本次/r 晚会/n 不仅/c 云集/v 了/ule 杨洪基/nr 、/w 刘炳义/nr 、/w 李光曦/nr 等/udeng 众多/a 实力派/n 歌唱家/nnt ，/w 刘佩琦/nr 、/w 赵毅/nr 等/udeng 热/a 播/v 影视剧/n 明星/nnd ，/w 郭冬临/nr 、/w 何云伟/nr 、/w 李菁/nr 等/udeng 笑林/nz 高手/n 和/cc 华晨宇/nr 、/w 姚贝娜/nr 、/w 艾菲/nr 等/udeng 选秀/vi 大/a 咖/n ，/w 还/d 邀请/v 到/v 了/ule 《/w 最/d 美/b 和/cc 声/qv 》/w 导师/nnt 团队/n 以及/cc “/w 逆/vg 生长/v 爸/n 比/p ”/w 林志颖/nr 等/udeng 过去/vf 一年中/t 炙手可热/vl 的/ude1 艺人/nnt 加盟/v 。/w 
[北京/ns 电视台/nis]/nt [副总/nnt 编辑/nnt]/nnt 艾冬云/nr 表示/v ，/w “/w 欢乐/a 北京/ns 中国/ns 梦/n ”/w 已确定/nz 为/p 今年/t 晚会/n 的/ude1 主旨/n ，/w 晚会/n 将/d 秉持/nz “/w 节俭/a 、/w 务实/vi 、/w 严谨/a 、/w 高效/b ”/w 的/ude1 [工作/vn 作风/n]/nz 和/cc [工作/vn 态度/n]/nz 。/w 作为/p BTV/x [四/m 届/q]/mq 春晚/n 总/b 导演/nnt ，/w 孙仝/nr 介绍/v 说/v ，/w 今年/t 为了/p 响应/v [群众/n 路线/n]/nz 方针/n ，/w 在/p [百姓/n 生活/vn]/nz 中/f 挖掘/v 到/v 丰富/a 的/ude1 民间艺术/n 元素/n 、/w 驱动/v 内容/n 的/ude1 创新/vn ，/w 在/p [近/a 几个月/mq]/nz 的/ude1 筹备/vn 期间/f ，/w 导演/nnt 组/n 广泛/a 到/v 民间/n 采访/v 、/w 采风/vi ，/w 获得/v 了/ule 大量/m 的/ude1 [创作/vn 灵感/n]/nz 。/w 
打破/v 传统/n 舞美/n 增加/v 创意/n 
记者/nnt 获悉/v ，/w 作为/p 今年/t [北京/ns 电视台/nis]/nt [春节/t 联欢/vn 晚会/n]/nz 的/ude1 一大/n 创新/vi 举措/n ，/w 自/p 2013年11月/t 开始/v ，/w 剧组/nis 发起/v 了/ule 题为/v “/w 描绘/v 北京/ns 的/ude1 春天/t ”/w 的/ude1 活动/vn ，/w 面向/v 全/a 北京/ns 年龄/n 在/p [4/m -/w 12/m 岁/qt]/mq 之间/f 的/ude1 小朋友/n 征集/vn 他们/rr 对于/p 春天/t 的/ude1 想象/vn 。/w 历时/vi 两个/mq 多/a 月/n ，/w 迄今/d 已/d 收到/v 了/ule 一万多件/m 作品/n 。/w 经过/p 导演/nnt 团队/n 和/cc [专业/n 人士/n]/nz 集体/n 评判/vn ，/w 筛选/v 出/vf 部分/n 画作/n 呈现/v 在/p 发布会/n 的/ude1 布景/n 中/f 。/w 
刘佩琦/nr 、/w 赵毅/nr 加盟/v 
刘佩琦/nr 与/cc 赵毅/nr 鼎力/nz 支持/v 
作为/p 老北京/nz 风味/n 电视剧/n 的/ude1 代表/nnt ，/w 《/w 大宅门/nz 》/w 系列/n 在/p 播出/v 期间/f 一直/d 都/d 是/vshi 街头巷尾/n 热/a 议/v 的/ude1 话题/n ，/w [第一/m 部/q]/mq 曾/d 在/p 2001年/t 荣获/v [中央/n 电视台/nis]/nt 的/ude1 收视/nz 冠军/nnt ，/w 去年/t [5/m 月份/n]/mq 《/w 大宅门/nz 1912/m 》/w 在/p [北京/ns 卫视/n]/nz 播出/v 同样/d 取得/v 了/ule 一份/mq 颇为/d 可观/a 的/ude1 收视/nz 成绩/n ，/w 始终/d 排/v 在/p 全国/n 卫视/n 同/p 档期/n 前/f [五/m 位/q]/mq ，/w 在/p 北京/ns 地面/n 更是/d 创下/v 新高/n 。/w 为此/bl ，/w [2014/m BTV/x]/mq 春晚/n 剧组/nis 很早/d 就/d 开始/v 着手/v 策划/vn 与/cc 之/uzhi 相关/vn 的/ude1 节目/n ，/w 并/cc 重点/n 联系/v 了/ule 这个/rz 剧/n 集/q 的/ude1 编剧/nnt 兼/v 导演/nnt 郭宝昌/nr 。/w 对于/p 在/p 电视/n 晚会/n 中/f 出演/v 节目/n ，/w 刘佩琦/nr 坦言/v 为数不多/vl ，/w 这次/r 将/d 突破/v 以往/t 在/p 影视/b 剧中/n 给/p 观众/n 留下/v 的/ude1 印象/n ，/w 携手/vd 赵毅/nr 上演/v [一/d 出/vf]/mq [脱口秀/nz 节目/n]/nz 。/w 并/cc 透露/v ，/w 届时/d 还/d 会/v 有/vyou 《/w 大宅门/nz 》/w 里/f 的/ude1 一位/mq 绝对/d 主演/v 作为/p [神秘/a 嘉宾/n]/nz 加盟/v 助阵/vi 。/w 
《/w 最/d 美/b 和/cc 声/qv 》/w 萧敬腾/nr 携/v 肖懿航/nr 亮相/vi 
孙仝/nr 表示/v ，/w 在/p 歌舞/n 类/q 节目/n 方面/n 确实/ad 会/v 安排/vn 《/w 最/d 美/b 和/cc 声/qv 》/w 的/ude1 环节/n ，/w 目前/t 已确定/nz 萧敬腾/nr 与/cc 他/rr 的/ude1 爱/vn 徒/ng 、/w 《/w 最/d 美/b 和/cc 声/qv 》/w 的/ude1 冠军/nnt 选手/n 肖懿航/nr 亮相/vi 晚会/n 现场/s 。/w 谈到/v 为/p 其/rz 打造/v 的/ude1 具体/a 节目/n 设置/v ，/w 他/rr 开玩笑/vi 称/v ，/w 既然/c 是/vshi “/w 雨神/nz ”/w 就/d 一定/b 要/v 有/vyou “/w 雨神/nz ”/w 的/ude1 魅力/n ，/w 同时/c 介绍/v 将/d 会/v 突破/vn 传统/n 意义/n 上/f 的/ude1 和/cc 声/qv 概念/n ，/w 更多/ad 地/ude2 融入/v 情感/n 元素/n ，/w 并/cc 通过/p 声/qv 光电/b 的/ude1 综合/vn 运用/v ，/w 呈现/v 绝对/d 让/v 你/rr 想象/v 不到/v 的/ude1 “/w 和/cc 声/qv 之/uzhi 美/b ”/w ，/w 以此/d 将/d 自己/rr 对/p “/w 最/d 美/b 和/cc 声/qv ”/w 的/ude1 理解/vn 做/v 一个/mq 完美/a 的/ude1 诠释/vn 。/w 
“/w 逆/vg 生长/v 爸/n 比/p ”/w 林志颖/nr 遭遇/v 劲敌/n 
孙仝/nr 介绍/v ，/w 历年/n 的/ude1 [北京/ns 电视台/nis]/nt [春节/t 联欢/vn 晚会/n]/nz 都会/n 选择/v 发生/vn 在/p 老百姓/n 身边/s 有/vyou 关注度/nz 的/ude1 事件/n 和/cc 有/vyou 关注/v 点/qt 的/ude1 人/n 作为/p 节目/n 创作/v 对象/n ，/w 林志颖/nr 在/p 2013年/t 话题/n 性/ng 十足/z ，/w 加上/v 他/rr 本身/rz 在/p 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 节目/n 中/f 传递/v 出/vf 的/ude1 正能量/nz ，/w 与/cc 晚会/n 所/usuo 要/v 达到/v 的/ude1 效果/n 非常/d 契合/v ，/w 因此/c 萌发/v 了/ule 邀请/v 他/rr 参与/v 晚会/n 的/ude1 初衷/n 。/w 同时/c 强调/v ，/w 此次/rz 为/p 林志颖/nr 设计/vn 的/ude1 节目/n 绝对/d 不会/v 与/cc 他/rr 在/p 其他/rzv 卫视/n 跨/v 年/qt 演唱会/n 的/ude1 表演/vn 撞车/vi ，/w 为此/bl 导演/nnt 组/n 专门/d 设置/v 了/ule 一个/mq “/w 不/d 老/a 传奇/n ”/w 的/ude1 环节/n ，/w 并/cc 表示/v 有/vyou “/w 逆/vg 生长/v 男/b 神/n ”/w 之/uzhi 称/v 的/ude1 林志颖/nr 将/d 现场/s 遭遇/v 劲敌/n ，/w 挑战/vn 其/rz “/w 不/d 老/a 童颜/nz ”/w 。/w 
张志峰/nr 毛戈平/nr 齐/a 上阵/vi 
国际/n 顶级/b [服装/n 设计师/nnt]/nnt 张志峰/nr 和/cc 被/pbei 赞誉/vn 为/p “/w 魔术/n 化妆师/nnt ”/w 毛戈平/nr 将/d 加盟/v 北京/ns 春晚/n ，/w 除了/p 将/d 为/p 北京/ns 春晚/n 主持人/nnt 量身/d 打造/v 最/d 适合/v 他们/rr 的/ude1 服装/n 与/cc 妆容/nz 之外/f ，/w 为/p 进一步/d 展现/v 晚会/n 主题/n ，/w 还/d 将/d 把/pba 北京/ns 的/ude1 历史/n 、/w 风韵/n 、/w 年代/n 的/ude1 变迁/vn 都/d 融入/v 到/v 各自/rr 对应/vi 的/ude1 工作/vn 中/f ，/w 体现/v 出/vf 源远流长/vl 的/ude1 文化/n 内涵/n ，/w 凸显/v 传承/vn 的/ude1 意义/n 。/w 与此同时/c ，/w 导演/nnt 组/n 表示/v ，/w 目前/t 已/d 敲定/v 在/p 2013年/t 速度/n 走红/vi 的/ude1 华晨宇/nr 、/w 姚贝娜/nr 、/w 艾菲/nr 等/udeng 多/a 位/q 人气/n 歌手/nnt 的/ude1 档期/n ，/w 会/v 在/p 造型/n 方面/n 针对/p 他们/rr 的/ude1 个人/n 特点/n 精心/ad 包装/n ，/w 让/v 他们/rr 在/p 舞台/n 上/f 以/p 全新/b 的/ude1 形象/n 出现/v 。/w 
