人民网/nz 北京/ns 1月8日/t 电/n （/w 记者/nnt 杜燕飞/nr ）/w 据/p [中国/ns 国土/n 资源部/nis]/nt 网站/n 消息/n ，/w [国土/n 资源部/nis]/nto 今日/t 举办/v 新疆/ns 地区/n [油气/n 资源/n]/nz 评价/vn 暨/cc 2012年/t 全国/n [油气/n 资源/n]/nz [动态/n 评价/vn]/nz 成果/n [新闻/n 发布会/n]/nz 。/w 
彭齐鸣/nr 表示/v ，/w 全年/n 石油/n 产量/n [2/m ./w 1/m 亿吨/q]/mq ，/w 净增/v [370/m 万吨/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 1.8%/m ，/w 连续/a 4年/t 保持/v [2/m 亿吨/q]/mq 以上/f ；/w 天然气/n 产量/n [1209/m 亿/m 立方米/q]/mq ，/w 其中/rz [常规/n 天然气/n]/nz 产量/n [1177/m 亿/m 立方米/q]/mq ，/w 净增/v [105/m 亿/m 方/q]/mq 立方米/q ，/w [同比/n 增长/v]/nz 9.8%/m ，/w 连续/a 3年/t 保持/v [1000/m 亿/m 立方米/q]/mq 以上/f ；/w 煤层气/n 和/cc 页岩气/nz 分别/d 超过/v [30/m 亿/m 立方米/q]/mq 和/cc [2/m 亿/m 立方米/q]/mq 。/w 全国/n [油气/n 当量/n]/nz [3/m ./w 2/m 亿吨/q]/mq ，/w 净增/v [1457/m 万吨/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 4.6%/m 。/w 其中/rz ，/w [四川/ns 盆地/n]/nz 中部/f 天然气/n 勘探/vn 取得/v 重大/a 进展/vn ，/w 新增/v 探明/vn 天然气/n [地质/n 储量/n]/nz [4200/m 亿/m 立方米/q]/mq ，/w 是/vshi 我国/n 目前/t 最大/gm 的/ude1 单体/n 气藏/nz ，/w [16/m 口/n]/mq 探井/n 中/f 有/vyou [10/m 口/n]/mq 日产/v 超过/v [百万/m 立方米/q]/mq 。/w [非常规/b 油气/n 资源/n]/nz 勘探/vn 开发/vn 取得/v 新的/a 突破/v 。/w 中石油/nz 在/p 长/a 宁/ag -/w 威远/nz 地区/n 、/w 富顺/ns -/w 永川/ns 地区/n 、/w 中石化/nz 在/p 涪陵/ns 地区/n 页岩气/nz 新建/v 产能/vn [6/m 亿/m 立方米/q]/mq ，/w 年产/v 气/n 超过/v [2/m 亿/m 立方米/q]/mq 。/w 
