人民网/nz 北京/ns 1月8日/t 电/n （/w 记者/nnt 杜燕飞/nr ）/w 据/p [中国/ns 国土/n 资源部/nis]/nt 网站/n 消息/n ，/w [国土/n 资源部/nis]/nto 今日/t 举办/v 新疆/ns 地区/n [油气/n 资源/n]/nz 评价/vn 暨/cc 2012年/t 全国/n [油气/n 资源/n]/nz [动态/n 评价/vn]/nz 成果/n [新闻/n 发布会/n]/nz 。/w 
[国土/n 资源部/nis 地质/n 勘查/vn 司/ng]/nt 司长/nnt 彭齐鸣/nr 在/p 会上/n 表示/v ，/w 近年来/dl ，/w 新疆/ns 地区/n [油气/n 勘探/vn]/nz 开发/v 形势/n 喜人/a 。/w 2000年/t 到/v 2012年/t 的/ude1 年均/v 探明/vn [石油/n 地质/n 储量/n]/nz [2/m ./w 2/m 亿吨/q]/mq ，/w 探明/v 天然气/n [地质/n 储量/n]/nz [1200/m 亿/m 立方米/q]/mq ，/w 进入/v 高速/b 增长/v 阶段/n ；/w 石油/n 产量/n 由/p [1800/m 万吨/q]/mq 上升/vi 到/v [2700/m 万吨/q]/mq ，/w 增长/v 了/ule 50%/m ，/w 天然气/n 产量/n 由/p [35/m 亿/m 立方米/q]/mq 上升/vi 到/v [250/m 亿/m 立方米/q]/mq ，/w 增长/v 了/ule [6/m 倍/q]/mq 。/w 
天然气/n [探明/v 地质/n 储量/n]/nz 将/d 继续/v 保持/vn 较高/ad 水平/n ，/w 年均/v 探明/vn [1600/m 亿/m 立方米/q]/mq ，/w 累计/vd 探明/v 近/a [3/m 万亿/q 立方米/q]/mq ；/w 天然气/n 产量/n 持续增长/v ，/w 预计/v 2015年/t 达到/v [350/m 亿/m 立方米/q]/mq 、/w 2020年/t 超过/v [500/m 亿/m 立方米/q]/mq 、/w 2030年/t 接近/v [700/m 亿/m 立方米/q]/mq ，/w 约/d 占/v 全国/n 的/ude1 23%/m 。/w 
按照/p 现在/t 的/ude1 资源/n 条件/n ，/w 新疆/ns 有望/v 在/p 2030年前/t 建成/v 亿吨级/b [油气/n 生产/vn]/nz 基地/nis 。/w 如果/c 措施/n 得当/a ，/w 考虑/v 致密/a 油/n 、/w 油页岩/n 开发/vn 形成/v 的/ude1 产量/n ，/w 油气/n 产量/n 还有/v 增长/vn 空间/n 。/w 
