人民网/nz 北京/ns 1月8日/t 电/n （/w 记者/nnt 杜燕飞/nr ）/w 据/p [中国/ns 国土/n 资源部/nis]/nt 网站/n 消息/n ，/w [国土/n 资源部/nis]/nto 今日/t 举办/v 新疆/ns 地区/n [油气/n 资源/n]/nz 评价/vn 暨/cc 2012年/t 全国/n [油气/n 资源/n]/nz [动态/n 评价/vn]/nz 成果/n [新闻/n 发布会/n]/nz 。/w 
[国土/n 资源部/nis 地质/n 勘查/vn 司/ng]/nt 司长/nnt 彭齐鸣/nr 在/p 会上/n 表示/v ，/w 从/p 未来/t 的/ude1 发展/vn 趋势/n 看/v ，/w 预计/v 到/v 2030年/t ，/w 我国/n 油气/n 产量/n 可/v 在/p 目前/t 基础上/nz 翻一番/nz ，/w [油气/n 当量/n]/nz 接近/v [7/m 亿吨/q]/mq 。/w 
彭齐鸣/nr 说/v ，/w 从/p 资源量/n 来看/u ，/w 全国/n 石油/n 地质/n 资源量/n 突破/v [千/m 亿吨/q]/mq ，/w 达到/v [1037/m 亿吨/q]/mq ，/w 与/cc 2007年/t 评价/v 结果/n 相比/vi ，/w 增加/v 了/ule 36%/m ；/w 天然气/n 地质/n 资源量/n [62/m 万亿/q 立方米/q]/mq ，/w 与/cc 2007年/t 评价/v 结果/n 相比/vi ，/w 增加/v 了/ule 77%/m 。/w 
他/rr 进一步/d 解释/v 说/v ，/w 通过/p 系统/n 评价/vn ，/w 我国/n [油气/n 资源/n]/nz 具有/v [4/m 个/q]/mq 特点/n ：/w 一/m 是/vshi 从/p 层位/gg 上/f 看/v ，/w 80%/m 的/ude1 石油/n 和/cc 65%/m 天然气/n 分布/vi 于/p 新生界/n 、/w 中生界/nz 地层/n ，/w 古生界/gg 地层/n 需要/v 进一步/d 探索/v ；/w 二/m 是/vshi 从/p 深度/n 上/f 看/v ，/w 四分之一/m 的/ude1 [石油/n 资源/n]/nz 和/cc 五分/t 之/uzhi 三/m 的/ude1 天然气/n 资源/n 埋/v 深/a 超过/v [3500/m 米/q]/mq ；/w 三/m 是/vshi 从/p 地表/n 条件/n 上/f 看/v ，/w 戈壁/n 、/w 黄土塬/nr 、/w 沙漠/n 等/udeng 恶劣/a 地表/n 条件/n 比例/n 较大/d ；/w 四/m 是/vshi 从/p 品位/n 上/f 看/v ，/w 中/f 低渗/gb 、/w 特/ag 低渗/gb 比重/n 增加/v ；/w [开发/vn 成本/n]/nz 增大/v ，/w 开发/v 周期/n 变/v 长/a 。/w 
