人民网/nz 1月8日/t 电/n 1月7日/t 上午/t ，/w 政协/nis 北京市/ns 通州区/ns [第五/m 届/q]/mq 委员会/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 在/p 庄严/a 的/ude1 国歌声/n 中/f 开幕/vi 。/w 来自/v 全区/n [各/rz 条/q 战线/n]/nz 的/ude1 [241/m 名/q]/mq 政协/nis 委员/nnt 齐聚/nr 一堂/mq ，/w 围绕/v 富民/vn 强/a 区/n 等/udeng 诸多/m 领域/n 建/v 真言/n 、/w 谋/v 良策/n 、/w 出/vf 实招/n ，/w 共商/v 发展/vn 大计/n 。/w 
大会/n 由/p 区/n 政协/nis 副主席/nnt 韩振福/nr 主持/v 。/w 区/n 政协/nis 主席/nnt 王春元/nr 作/v 政协/nis 通州区/ns [第五/m 届/q]/mq 委员会/nis [常务委员/nnt 会/v]/nis 工作报告/v 。/w 区/n 政协/nis 常务/b 副主席/nnt 张振泉/nr 作/v 政协/nis 通州区/ns [第五/m 届/q]/mq 委员会/nis [常务委员/nnt 会/v]/nis 关于/p 提案/n 工作/vn 的/ude1 报告/n 。/w 
区委/nis 书记/nnt 王云峰/nr 代表/nnt 区委/nis 、/w 区/n 人大/nis 和/cc 区政府/n ，/w 向/p 大会/n 的/ude1 胜利/vn 召开/v 表示/vn 热烈/a 祝贺/v ，/w 对/p [五/m 届/q]/mq 区/n 政协/nis 2013年/t 的/ude1 工作/vn 给予/vn 充分/ad 肯定/v ，/w [衷心/d 希望/v]/nz 全体/n 委员/nnt 以/p 高度/d 的/ude1 主人翁/n 意识/n 和/cc [政治/n 责任感/n]/nz ，/w 围绕/v 建设/vn 北京/ns 城市/n 副中心/nz 这/rzv 一/m [伟大/a 事业/n]/nz ，/w 积极/ad 参政议政/vl 、/w 建言/nz 献策/vi ，/w 努力/ad 把/pba 大会/n 开/v 成/v 一次/mq 团结/v 、/w 民主/a 、/w 求真/v 、/w 务实/vi 的/ude1 大会/n ，/w 开/v 成/v 一次/mq 鼓劲/vi 、/w 奋发/v 、/w 拼搏/vi 、/w 进取/vi 的/ude1 大会/n 。/w 希望/v 全体/n 委员/nnt 不负众望/nz ，/w 不辱使命/vl ，/w [努力/ad 完成/v]/nz 党/n 和/cc 人民/n 赋予/v 的/ude1 重任/n 。/w 进一步/d [密切/ad 联系/v 群众/n]/nz ，/w 常怀/nz 爱民/v 之/uzhi 心/n ，/w 常/d 谋/v 富民/vn 之/uzhi 策/ng ，/w 常/d 为/p 利民/v 之/uzhi 举/v 。/w 要/v 在/p 干事/nnt 创业/vn 上/f 有/vyou 新/a 追求/v ，/w 在/p 服务/v 社会上/nz 有/vyou 新/a 作为/p ，/w 在/p 为民/v 谋利/vn 上/f 有/vyou 新/a 成效/n ，/w 努力/ad 为/p 通州/ns 发展/vn 再/d 创新/vi 业绩/n ，/w 为/p 政协/nis 事业/n 再/d 添/v 新/a 光彩/n 。/w 
市政协/n 副主席/nnt 沈宝昌/nr ,/w 区委/nis 副书记/nnt 、/w 区长/nnt 岳鹏/nr ，/w 区/n 人大常委会/nis 主任/nnt 张文山/nr ，/w 区委/nis 副书记/nnt 、/w 政法委/nis 书记/nnt 李玉君/nr ，/w 区/n 政协/nis 副主席/nnt 季志会/nr 、/w 王子江/nr 、/w 田春华/nr ，/w 秘书长/nnt 杜德耕/nr 在/p 主席台/n 前排/s 就坐/vi ，/w 区/n 政协/nis 原/b 主席/nnt 阮国芳/nr 、/w 王玉辉/nr 出席/v 大会/n 。/w 
应邀出席/v 大会/n 的/ude1 还有/v 区委/nis 、/w 区/n 人大/nis 、/w 区政府/n 班子/n 成员/nnt 及/cc 现任/v 副/b 区级/b 以上/f 干部/nnt ，/w 区/n 人民法院/nis 院长/nnt 、/w 区/n 人民检察院/nis 检察长/nnt 。/w 
区委/nis 、/w 区政府/n 各部/r 、/w 委/ng 、/w 办/v 、/w 局/n 、/w 公司/nis 、/w 中心/nis ，/w [各/rz 人民团体/n]/nz ,/w 各/rz 镇/n (/w 乡/n )/w 、/w 街道/ns 及/cc [有关/vn 单位/n]/nz 的/ude1 党政/n 正职/n ，/w 部分/n 双管/nz 单位/n 、/w 中/f [市属/b 单位/n]/nz 及/cc 相关/vn 企业/n 代表/nnt ，/w 驻/v 通/v 市政协/n 委员/nnt ，/w 列席/v 了/ule 大会/n 。/w 
讲话/n 摘要/n 
王云峰/nr ：/w 同/p 力/n 同行/n 建设/v 北京/ns 城市/n 副中心/nz 
区委/nis 书记/nnt 王云峰/nr 在/p 讲话/n 中/f 充分/ad 肯定/v 了/ule [五/m 届/q]/mq 区/n 政协/nis 过去/vf 一年/mq 的/ude1 工作/vn ，/w 向/p 各位/rr 委员/nnt ，/w 向/p 民主党派/n 、/w 无党派人士/n 、/w [各/rz 人民团体/n]/nz 和/cc 各族/rz [各界/rz 人士/n]/nz 表示/v 衷心/d 的/ude1 感谢/vn 和/cc 崇高/a 的/ude1 敬意/n 。/w 
王云峰/nr 强调/v ，/w 过去/vf 一年/mq ，/w 是/vshi 通州/ns 发展/vn 极/d 不/d 平凡/a 、/w 极/d 具/vg 挑战/vn 的/ude1 一年/mq 。/w 全区/n 上下/f 在/p 市委/nis 、/w 市政府/n 的/ude1 [正确/a 领导/n]/nz 下/f ，/w 按照/p [科学/n 发展观/n]/nz 的/ude1 要求/n ，/w 坚持/v 多/a 点/qt 求进/v 、/w 持续/vd 快/a 走/v ，/w 全面/ad 完成/v 了/ule 各项/r 任务/n ，/w 经济发展/v 稳中有进/vl ，/w [城乡/n 建设/vn]/nz [成效/n 显著/ad]/nz ，/w [各项/r 事业/n]/nz 稳步/d 推进/vi ，/w 北京/ns 城市/n 副中心/nz 建设/vn 取得/v 了/ule 实质性/n 进展/vn 。/w 成绩/n 来之不易/vl ，/w 探索/v 弥足珍贵/n ，/w 这/rzv 是/vshi 全区/n 人民/n 团结/v 奋斗/vn 的/ude1 结果/n ，/w 同样/d 凝聚/v 着/uzhe 全体/n 政协/nis 委员/nnt 的/ude1 心血/n 和/cc 汗水/n 。/w 一年/mq 来/vf ，/w 区/n 政协/nis 带领/v 广大/b 委员/nnt ，/w 围绕/v 团结/vn 和/cc 民主/a [两/q 大/a]/mq 主题/n ，/w 认真/ad 履行/v [政治/n 协商/vn]/nz 、/w [民主/a 监督/vn]/nz 、/w 参政议政/vl 职能/n ，/w 为/p 推动/v 全区/n [经济/n 社会/n]/nz [稳步/d 发展/vn]/nz 作出/v 了/ule [重要/a 贡献/n]/nz 。/w 
王云峰/nr 说/v ，/w 2014年/t 是/vshi 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 、/w 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 开局/n 之/uzhi 年/qt ，/w 是/vshi 实现/v “/w 十二五/m ”/w 目标/n 的/ude1 关键/n 之/uzhi 年/qt ，/w 也/d 是/vshi 我们/rr 全面/ad 推进/vi 城市/n 副中心/nz 建设/vn 的/ude1 重要/a 之/uzhi 年/qt 。/w 刚刚/d 闭幕/vi 的/ude1 区委/nis [五/m 届/q]/mq [五/m 次/qv]/mq 全会/n ，/w 描绘/v 了/ule 令人鼓舞/vl 的/ude1 发展/vn 前景/n ，/w 实现/v 这/rzv 一/m 美好/a 蓝图/n ，/w 完成/v 各项/r 艰巨/a 任务/n ，/w 需要/v 我们/rr 同心/vi 同/p 向/p ，/w 同/p 力/n 同行/n ，/w 共同/d 为/p 建设/v 北京/ns 城市/n 副中心/nz 这/rzv 一/m 宏伟/a 大业/n 而/cc 努力奋斗/v 。/w 区委/nis 将/d 一如既往/vl 全力/d 支持/v [人民/n 政协/nis]/nz 依照/p 章程/n 独立自主/vl 、/w 协调/v 一致/a 地/ude2 开展/v 工作/vn 。/w 支持/v [人民/n 政协/nis]/nz 履行/v [民主/a 监督/vn]/nz 职能/n ，/w 认真/ad 听取/v [各/rz 民主党派/n]/nz 、/w 人民团体/n 和/cc 各界/rz 委员/nnt 的/ude1 [意见/n 建议/n]/nz 。/w 区属/b 各/rz 单位/n 要/v 坚持/v 与/cc 政协/nis 相关/vn 专委会/nis 对口/vd 联系/v 制度/n ，/w 全力/d 支持/v 政协/nis 相关/vn 专委会/nis 的/ude1 参政议政/vl 活动/vn ，/w 真心实意/dl 听取/v 政协/nis 委员/nnt 和/cc [各界/rz 人士/n]/nz 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n ，/w 虚心/ad 诚恳/a 地/ude2 接受/v [人民/n 政协/nis]/nz 的/ude1 监督/vn ，/w 切实/ad 改进/v [工作/vn 作风/n]/nz 和/cc 方式/n 方法/n 。/w 
王云峰/nr 提出/v [四/m 点/qt]/mq 希望/v ：/w 
第一/m 、/w 坚持/v 围绕/v 中心/nis 服务/v 大局/n ，/w 努力/ad 推进/vi [经济/n 社会/n]/nz [科学/n 发展/vn]/nz ；/w 
第二/m 、/w 弘扬/v 团结/vn 和/cc 民主/a [两/q 大/a]/mq 主题/n ，/w 努力/ad 营造/v 安定/a 和谐/a 的/ude1 社会/n 氛围/n ；/w 
第三/m 、/w 扎实/a 推进/vi 政协/nis [自身/rr 建设/vn]/nz ，/w [努力/ad 提高/v]/nz 履行/v 职能/n 整体/n 水平/n ；/w 
第四/m 、/w 切实/ad 加强/v 和/cc 改进/v 党/n 的/ude1 领导/n ，/w 努力/ad 开创/v 政协/nis [工作/vn 新局面/nz]/nz 。/w 
