人民网/nz 北京/ns 1月8日/t 电/n （/w 记者/nnt 余荣华/nr ）/w [北京市/ns 政协/nis]/nto [十二/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 将/d 于/p 1月14日/t 至/p 19日/t 召开/v 。/w [北京市/ns 政协/nis]/nto 今天/t 举行/v [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 通报/v 大会/n 筹备/v 情况/n 。/w [北京市/ns 政协/nis]/nto 秘书长/nnt 周毓秋/nr 介绍/v 说/v ，/w 1月17日/t 上午/t 将/d 举行/v 大会/n 发言/vi ，/w [大会/n 秘书处/nis]/nt 将/d 首次/m 安排/v 对/p 大会/n 发言/vi 进行/vn [网络/n 直播/vn]/nz 。/w 
政协/nis 全会/n 是/vshi [人民/n 政协/nis]/nz 履行/v 职能/n 的/ude1 最高/a 形式/n 。/w 周毓秋/nr 介绍/v ，/w [北京市/ns 政协/nis]/nto [十二/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 的/ude1 主要/b 议程/n 包括/v ：/w 听取/v 和/cc 审议/v 市政协/n 常委会/nis 工作报告/v ；/w 听取/v 和/cc 审议/v [常务委员/nnt 会/v]/nis 关于/p 提案/n 工作/vn 的/ude1 报告/n ；/w 列席/v 市/n [十四/m 届/q]/mq 人代会/nis 第二次/mq 会议/n 开幕式/n ，/w 听取/v 并/cc 讨论/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 等/udeng 报告/n ；/w 对/p [北京市/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 、/w [北京市/ns 人民检察院/nis]/nt 工作报告/v 提出/v 意见/n ；/w 听取/v [会议/n 期间/f]/nz 提案/n 审查/v [情况/n 报告/n]/nz ；/w 审议/v 通过/p 关于/p 常委会/nis 工作报告/v 的/ude1 决议/n ；/w 审议/v 通过/p 会议/n 政治/n 决议/n 等/udeng 。/w 
1月17日/t 上午/t 将/d 举行/v 大会/n 发言/vi ，/w 由/p 北京市/ns [各/rz 民主党派/n]/nz 、/w 工商联/nis 、/w 无党派/n 代表/nnt 人士/n 和/cc 部分/n 界别/n 的/ude1 委员/nnt 就/d [首都/n 经济/n]/nz 、/w 政治/n 、/w 文化/n 、/w 社会发展/v 、/w [生态/n 建设/vn]/nz 中/f 的/ude1 重要/a 问题/n 以及/cc [人民/n 群众/n]/nz 关心/v 的/ude1 热点/n 、/w 难点/n 问题/n [发表/v 意见/n]/nz ，/w 提出/v 建议/n 。/w 届时/d ，/w [北京/ns 市委/nis]/nto 、/w 市政府/n [主要/b 领导/n]/nnt 和/cc 有关/v 委办局/nis [负责/v 同志/n]/nz 也/d 价格/n 到/v 会/v [听取/v 意见/n]/nz 和/cc 建议/n 。/w [大会/n 秘书处/nis]/nt 首次/m 安排/v 对/p 大会/n 发言/vi 进行/vn [网络/n 直播/vn]/nz 。/w 
此外/c ，/w 1月15日/t 下午/t ，/w [大会/n 秘书处/nis]/nt 将/d 以/p “/w 发挥/v 政协/nis 优势/n ，/w 为/p 全面/ad 深化改革/v 建言/nz 献策/vi ”/w 为/p 主题/n ，/w 举行/v 一场/mq 记者会/n 。/w 届时/d 将/d 请/v 有关/vn 委员/nnt ，/w 就/d [国企/n 改革/vn]/nz 、/w 发挥/v 市场/n 在/p [资源/n 配置/vn]/nz 中/f 的/ude1 决定性/n 作用/n 、/w 治理/vn “/w [大城市/n 病/n]/nz ”/w 、/w 构建/v [新型/b 农业/n]/nz 经营/v 体系/n 等/udeng 问题/n 回答/v 记者/nnt 的/ude1 提问/vn 。/w 
