本报讯/nz （/w 记者/nnt 李泽伟/nr ）/w 针对/p 有人/r 举报/v [北京市/ns 书院/nis]/nt [中国/ns 文化/n 发展/vn 基金会/nis]/nt “/w 名称/n 违规/vn 、/w 涉嫌/v 敛财/vi 、/w 法人/nnt 任职/v 违规/vn ”/w 问题/n ，/w 市民政局/nis 昨天/t 表示/v 没有/v 发现/vn 这家/r 由/p 影视/b 名人/n 李亚鹏/nr 负责/v 的/ude1 基金会/nis 存在/v 以/p 公益/n 名义/n 敛财/vi 问题/n ，/w 但/c 李亚鹏/nr 兼任/v 其他/rzv 组织/n [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 属实/a ，/w 民政局/nis 已经/d 责令/v 其/rz 限期/vd 整改/vn 。/w 
名称/n 违规/vn ？/w 
民政局/nis ：/w 符合/v 规定/n ，/w 但/c 应/v 使用/vn 全称/n 
市民政局/nis 昨天/t 上午/t 通过/p 官方/n 微博/n 表示/v ：/w 针对/p 周筱赟/nr 反映/v [北京市/ns 书院/nis]/nt [中国/ns 文化/n 发展/vn 基金会/nis]/nt “/w 名称/n 违规/vn 、/w 涉嫌/v 敛财/vi 、/w 法人/nnt 任职/v 违规/vn ”/w 问题/n ，/w 经/p 我/rr 局/n 初步/d 调查/v 情况/n 如下/vi ：/w 基金会/nis 名称/n 符合/v [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 但/c 对外/vn 活动/vn 应/v 使用/vn 全称/n 或/c 规范/v 的/ude1 简称/v ；/w 根据/p 审计/v 情况/n ，/w 未/d 发现/v 以/p 公益/n 名义/n 敛财/vi 等/udeng 问题/n ；/w 兼任/v 其他/rzv 组织/n [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 属实/a ，/w 已/d 责令/v 其/rz 限期/vd 整改/vn ，/w 变更/v 手续/n 正在/d 办理/v 。/w 
财务/n 违规/vn ？/w 
民政局/nis ：/w 没/d 发现/v 借/v 公益/n 敛财/vi 
针对/p 李亚鹏/nr 基金会/nis 涉嫌/v 借/v 公益/n 敛财/vi 问题/n ，/w 市民政局/nis 表示/v ，/w 根据/p 审计/v 情况/n ，/w 未/d 发现/v 以/p 公益/n 名义/n 敛财/vi 等/udeng 问题/n 。/w “/w 书院/nis 中国/ns ”/w 在/p 媒体/n 上/f 刊登/v 的/ude1 2012/m 年度/n 工作报告/v 摘要/n 中/f [财务/n 报表/n]/nz 显示/v ，/w “/w 书院/nis 中国/ns ”/w 在/p 2012/m 年度/n 总收入/n 240万/m ，/w 总支出/n [37/m ./w 6/m 万/d 多元/b]/mq 。/w 报表/n 显示/v 总支出/n 包含/v 的/ude1 [三/m 项/q]/mq 内容/n ，/w 即/v 用于/v [公益/n 事业/n]/nz 支出/n 、/w [工作/vn 人员/n]/nnt [工资/n 福利/n]/nz 支出/n 、/w 行政/n 办公/vn 支出/n 总额/n 31.87万/m ，/w 网友/n 质疑/vn 其余/rz [5/m 万/d 多元/b]/mq 哪儿/rys 去/vf 了/ule 。/w 
网友/n 举报/vn 后/f ，/w [北京/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 曾/d 对/p 该/rz 基金会/nis 进行/vn 探访/v ，/w 发现/v 该/rz 基金会/nis 置身/v 中/f 书/n 投资公司/nis 楼/n 内/f ，/w 记者/nnt 从/p 中/f 书/n 控股公司/nis 管理层/n 负责人/nnt 处/n 证实/v ，/w 李亚鹏/nr 是/vshi 基金会/nis 的/ude1 理事长/nnt ，/w 同时/c 也/d 是/vshi 中/f 书/n 控股/vn 的/ude1 董事长/nnt 。/w 
任职/v 违规/vn ？/w 
民政局/nis ：/w 属实/a ，/w 已/d 责令/v 其/rz 限期/vd 整改/vn 
周筱赟/nr 在/p 举报信/n 中/f 认为/v ，/w 李亚鹏/nr “/w 任职/v ”/w 违规/vn ，/w 他/rr 表示/v [北京市/ns 民政局/nis]/nto 网站/n 信息/n 显示/v ，/w “/w 书院/nis 中国/ns ”/w [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 为/p 李亚鹏/nr ，/w 李亚鹏/nr 同时/c 还是/c 北京市/ns 美丽/a 春天/t [文化/n 传播/vn]/nz 有限公司/nis 的/ude1 [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt ，/w 而/cc 《/w [基金会/nis 管理/vn 条例/n]/nz 》/w 规定/n ，/w 基金会/nis 的/ude1 [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 不得/vi 同时/c 担任/v 其他/rzv 组织/n 的/ude1 [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 。/w 
市民政局/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 曾/d 对/p 媒体/n 表示/v ，/w “/w 书院/nis 中国/ns ”/w 曾/d 就/d 相关/vn 问题/n 向/p 民政局/nis 咨询/vn ，/w 并/cc 表示/v 可能会/nz 申请/v 变更/vn [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 。/w 市民政局/nis 相关/vn 负责人/nnt 此前/t 在/p 接受/v 北/f 青/a 报/n 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 基金会/nis 肯定/v 是/vshi 依法/d 登记/vn 的/ude1 ，/w [具体/a 情况/n]/nz 会/v 在/p 开始/v 调查/vn 的/ude1 [15/m 个/q]/mq [工作日/n 内/f]/nz 公布/v 。/w 昨天/t ，/w 市民政局/nis 表示/v ，/w 李亚鹏/nr 兼任/v 其他/rzv 组织/n [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 属实/a ，/w 已/d 责令/v 其/rz 限期/vd 整改/vn ，/w 变更/v 手续/n 正在/d 办理/v 。/w 
去年/t 12月20日/t ，/w 北京市/ns 企业/n [信用/n 信息/n]/nz 网上/s 的/ude1 北京/ns 美丽/a 春天/t [文化/n 传播/vn]/nz 有限公司/nis 信息/n 发生/v 变更/vn ，/w 此前/t 一直/d 由/p 李亚鹏/nr 本人/rr 担任/v [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt ，/w 改为/v 由/p 张萍/nr 接替/v 李亚鹏/nr 担任/v 该/rz 企业/n [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 。/w 在/p 投资人/nnd 信息/n 一/m 栏/n 显示/v ，/w 李亚鹏/nr 出资/vi [9/m ./w 5/m 万元/q]/mq ，/w 张萍/nr 出资/vi [0/m ./w 5/m 万元/q]/mq ，/w 二/m 人均/a 为/p [自然人/n 股东/n]/nz 。/w 
市民政局/nis 通过/p 官方/n 微博/n 公布/v 调查/vn 结果/n 后/f ，/w 书院/nis 中国/ns 官方/n 微博/n 表示/v ：/w 终于/d 等到/v 调查/vn 结果/n ，/w 感谢/v [北京市/ns 民政局/nis]/nto 对/p 事实/n 的/ude1 澄清/vn 。/w 我们/rr 接受/v 整改/vn ，/w 积极/ad 配合/v ，/w 一如既往/vl 地/ude2 接受/v 社会/n 对/p 我们/rr 的/ude1 监督/vn 。/w 基金会/nis 秘书长/nnt 赵寂蕙/nr 在/p 电话/n 中/f 对/p 北/f 青/a 报/n 记者/nnt 表示/v 不方便/nz 回应/vn 。/w 
而/cc 李亚鹏/nr 对/p 这/rzv 条/q 微博/n 加以/vx 转发/v 并/cc 表示/v ：/w 北京/ns 有/vyou 雾霾/nz ，/w 亦/d 会/v 有/vyou 晴天/n ，/w 感谢/v [北京市/ns 民政局/nis]/nto 的/ude1 调查/vn 和/cc 澄清/vi ，/w 我们/rr 一定会/nz 更加/d 努力/ad 去/vf 完成/v 基金会/nis 的/ude1 目标/n 。/w 
事件/n 回顾/v 
2013年12月18日/t ，/w 网友/n “/w 落魄/vi 书生/n 周筱赟/nr ”/w 通过/p 其/rz 加/v V/x 认证/vn 微博/n 举报/v 李亚鹏/nr 负责/v 的/ude1 [北京市/ns 书院/nis]/nt [中国/ns 文化/n 发展/vn 基金会/nis]/nt 存在/v 违规/vn 问题/n ，/w 比如/v 该/rz 基金会/nis 在/p 名称/n 中/f 使用/v “/w 中国/ns ”/w 字样/n 涉嫌/v 违规/vn ，/w 李亚鹏/nr 同时/c 担任/v 基金会/nis [法人/nnt 代表/nnt]/nnt 和/cc 北京/ns 美丽/a 春天/t 传播/v 有限公司/nis [法人/nnt 代表/nnt]/nnt 涉嫌/v 违规/vn 。/w 这位/r 网友/n 指/v 李亚鹏/nr 借/v 公益/n 之/uzhi 名/q 开发/v 酒店/nis 和/cc 房地产/n ，/w 并/cc 表示/v 已经/d 向/p [北京市/ns 民政局/nis]/nto [实名/gi 举报/vn]/nz 。/w 
12月19日/t 上午/t ，/w 民政部/nis 官方/n 微博/n 关注/v 此事/r 。/w 
12月20日/t ，/w [北京市/ns 民政局/nis]/nto 通过/p 官方/n 微博/n 表示/v ，/w 市民政局/nis 社团/n 办/v 已/d 在/p 依法/d 调查/vn ，/w 如/v 情况/n 属实/a ，/w 将/d [依法/d 处理/vn]/nz 。/w 
