新京报/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 郭超/nr ）/w 天坛/ns 周边/n 的/ude1 简易/a 楼/n 搬迁/v 工作/vn 将/d 于/p 今年/t 启动/v 。/w 昨日/t ，/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 年/qt 内/f 将/d 首先/d 启动/v 天坛/ns 东/f 里/f [1/m 至/p 8/m 号楼/q]/mq 居民/n 搬迁/v 工作/vn 。/w 
永/d 外/f [两/q 栋/q]/mq 简易/a 楼/n 将/d 试点/vn 翻建/nz 
[东城区/ns 住/vi 建委/nis]/nt 主任/nnt 许利平/nr 介绍/v ，/w 老旧/nz 小区/n 改造/v 范围/n 也/d 包括/v 分散/a 在/p 东城区/ns 的/ude1 简易/a 楼/n ，/w 由于/p 东城区/ns 目前/t 存在/v 的/ude1 简易/a 楼/n 大多/d 并不/d 具备/v 加固/vn 价值/n ，/w 因此/c 改造/vn 将/d 以/p 翻建/nz 方式/n 为主/vi 。/w 今年/t 将/d 选取/v 永/d 外/f 地区/n 的/ude1 [两/q 栋/q]/mq 简易/a 楼/n 进行/vn 试点/vn ，/w 涉及/v [六/m 七十/m 户/q]/mq 居民/n 。/w 
“/w 如何/ryv 改造/vn ，/w 方案/n 还/d 在/p 做/v 。/w ”/w 许利平/nr 说/v ，/w 将/d 结合/v 这/rzv [两/q 栋/q]/mq 楼/n 试点/vn 的/ude1 情况/n ，/w 逐步/d 摸排/nz 全区/n 的/ude1 简易/a 楼/n 分类/vn 实施/v ，/w 需要/v 翻建/nz 的/ude1 翻建/nz ，/w 需要/v 拆迁/vn 的/ude1 拆迁/vn 。/w 
天坛/ns 周边/n 的/ude1 简易/a 楼/n 搬迁/v 已经/d 多次/mq 提出/v ，/w 但/c 由于/p 种种/q 原因/n 方案/n 始终/d 没有/v 最终/d 敲定/v 。/w 
许利平/nr 昨天/t 表示/v ，/w 天坛/ns 周边/n 的/ude1 简易/a 楼/n 搬迁/v 已经/d 是/vshi 政府/nis 挂账/v 项目/n ，/w 涉及/v [65/m 栋/q]/mq 简易/a 楼/n ，/w 3000多户/m 居民/n 。/w 今年/t 将/d [全面/ad 启动/v]/nz 搬迁/v 安置/vn 方案/n 制定/v ，/w 年/qt 内/f 首先/d 启动/v 天坛/ns 东/f 里/f [1/m 至/p 8/m 号楼/q]/mq 拆除/v 工作/vn ，/w 目前/t 已/d 搬迁/v [124/m 户/q]/mq ，/w 剩余/vn [172/m 户/q]/mq 也/d 将/d 面临/v 搬迁/vn 。/w 
对于/p 简易/a 楼/n 搬迁/v 后/f 的/ude1 居民/n 安置/vn ，/w 许利平/nr 介绍/v ，/w 目前/t 位于/v 焦化厂/nis 和/cc 马驹桥/ns 的/ude1 安置/vn 用房/n 正在/d 建设/vn 当中/f ，/w 预计/v 2015/m 年底/f 至/p 2016年/t 建设/vn 完成/v 。/w 
完成/v 搬迁/vn 后/f 天坛/ns 将/d 修复/v 南/b 外/f 坛/ng 墙/n 
据/p 了解/v ，/w 一旦/d 完成/v 搬迁/vn ，/w 天坛/ns 将/d 启动/v 修复/vn 南/b 外/f 坛/ng 墙/n 工作/vn 。/w 
天坛/ns 外/f 坛/ng 墙/n 在/p 解放后/t 多/a 被/pbei 拆除/v 。/w 1995年/t ，/w [有关/vn 部门/n]/nz 拆除/v 了/ule 外/f 坛/ng 墙外/nz 的/ude1 部分/n [商业/n 用房/n]/nz ，/w 恢复/v 了/ule 从/p 天坛/ns 东门/n 至/p 北门/n 1000多米/m 的/ude1 东北/ns 外/f 坛/ng 墙/n 。/w 2000年/t 修复/v 西北/ns 外/f 坛/ng 墙/n ，/w 由/p 天坛/ns 北/f 大门/n 西侧/f [100/m 米/q]/mq 处/n 起/vf ，/w 向/p 西/f 与/cc 外/f 坛/ng 墙/n 遗存/vn 北端/nz 相接/vi ，/w 全长/n [780/m 米/q]/mq 。/w 
南/b 外/f 坛/ng 墙/n 的/ude1 位置/n 目前/t 是/vshi 居民楼/n 等/udeng 建筑/n ，/w 旁边/f 是/vshi [南/b 护城河/ns]/nz 和/cc 道路/n 。/w 由于/p 南/b 外/f 坛/ng 墙/n 涉及/v 众多/a 居民楼/n 搬迁/v ，/w 一直/d 无法/v 恢复/vn 。/w 
