[京华/ntc 时报/n]/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 韩旭/nr ）/w 今/tg 起/vf ，/w [铁路/n 部门/n]/nz 对/p 互联网/n 、/w [电话/n 订票/vn]/nz 的/ude1 起/vf 售/v 时间/n 做出/v 优化/vn 调整/vn ，/w 增加/v 半点/mq 放/v 票/n 时间/n 点/qt ，/w 同时/c 更改/v 所有/b “/w G/x ”/w 字头/n 高铁/nz 列车/n 起/vf 售/v 时间/n ，/w 由/p 上午/t [11/m 点/qt]/mq 改为/v [14/m 点/qt]/mq 。/w 
根据/p 12306/m 网站/n 发布/v 的/ude1 公告/n ，/w 此次/rz 网络/n 、/w 电话/n 优化/v 调整/vn 的/ude1 时间/n 基本/a 不/d 涉及/v 北京/ns 始发站/n ，/w 只是/d 高铁/nz 的/ude1 起/vf 售/v 时间/n 发生/v 了/ule 变化/vn 。/w 目前/t ，/w 北京/ns 四大/n 火车站/n 放/v 票/n 时间/n 为/p ：/w [北京/ns 西站/nis]/nt 上午/t [8/m 点/qt]/mq ，/w [北京/ns 北站/nis]/nt 上午/t [9/m 点/qt]/mq ，/w 北京站/ns 上午/t [10/m 点/qt]/mq ，/w [北京/ns 南/b 站/vi]/nt 上午/t [11/m 点/qt]/mq 。/w 所有/b “/w G/x ”/w 字头/n 高铁/nz 列车/n 均/d 推迟/v 到/v [14/m 点/qt]/mq 起/vf 售/v 。/w 
据悉/v ，/w 此次/rz 调整/vn 还/d 涉及/v 部分/n 车站/n 窗口/s 售票/vn 起/vf 售/v 时间/n ，/w 旅客/n 可/v 查询/vn 12306/m 网站/n 和/cc 车站/n 公告/n 。/w 
