本报讯/nz （/w 记者/nnt 李佳/nr ）/w 丰台区/ns 副区长/nnt 刘宇/nr 昨天/t 在/p 政协/nis 北京市/ns 丰台区/ns [第九/m 届/q]/mq 委员会/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f 透露/v ，/w 大红门/nz 、/w 新发地/nz 两家/mq 市场/n 已/d 着手/v 升级/vn 改造/vn ，/w 北京/ns 仅/d 保留/v 其/rz 配送/vn 服务/v 功能/n ，/w 而/cc [占地/v 面积/n]/nz 较大/d 的/ude1 仓储/vn 功能/n 将/d 外/f 迁至/vf 河北/ns 。/w 
“/w 大红门/nz 市场/n 是/vshi 在/p [集体/n 土地/n]/nz 上/f 自发/d 形成/v 的/ude1 ，/w 是/vshi 顺应/v 当时/t 城市/n 发展/vn 需要/v ，/w 逐步/d 发展/vn 到/v 今天/t 的/ude1 规模/n 的/ude1 。/w 从/p [土地/n 集约化/vn]/nz 的/ude1 角度/n 来说/uls ，/w 包括/v 仓储/vn 、/w 配送/vn 等/udeng 功能/n 可以/v 向/p 外/f 转移/v 。/w ”/w 刘宇/nr 介绍/v ，/w 即便/c 市政府/n 不/d 介入/v 这些/rz 工作/vn ，/w 这/rzv 两家/mq 市场/n 也/d 开始/v 有所/v 动作/n ，/w “/w 在/p 现在/t 城市/n 里/f 地价/n 升值/vi 的/ude1 大/a 环境/n 下/f ，/w 目前/t 两家/mq 市场/n 的/ude1 [经营/vn 场所/n]/nz 可以/v 作为/p 谈/v 生意/n 的/ude1 人/n 看/v 货/n 议价/n 的/ude1 场所/n ，/w 甚至/d 这/rzv 部分/n 功能/n 今后/t 可以/v 通过/p 网络/n 平台/n 解决/v ，/w 依靠/v 异地/n 仓储/vn 直接/ad 配送/vn 就/d 可以/v 完成/vn 批发/vn 销售/vn 的/ude1 环节/n 。/w ”/w 
据/p 刘宇/nr 介绍/v ，/w “/w 与/cc 动批/nz 属于/v 国有/vn 单位/n 对外/vn 出租/v 模式/n 不同/a ，/w 大红门/nz 、/w 新发地/nz 这/rzv 两个/mq 市场/n 用/p 的/ude1 是/vshi 农村/n [集体/n 土地/n]/nz ，/w 政府/nis 从/p 政策/n 引导/v 上朝/v 业态/n 高端/nz 化/v 发展/vn ，/w 要/v 更/d 合理/a 运用/v [土地/n 资源/n]/nz 。/w ”/w 他/rr 透露/v ，/w 大红门/nz 、/w [新发地/nz 批发/vn 市场/n]/nt 存在/v 是/vshi 长期/d 的/ude1 ，/w 但/c 业态/n 升级/vi 是/vshi 必然/d 的/ude1 ，/w 低端/nz 仓储/v 功能/n 要/v 外迁/nz ，/w 以后/f 主要/b 靠/v 配送/vn 。/w 
“/w 丰台/ns 已经/d 出台/vi 产业/n 引入/v 政策/n ，/w 对/p 高耗能/n 、/w 高/a 污染/vn 、/w 大量/m 占地/v 的/ude1 企业/n 限制/vn 进入/v 五环/nz 内/f ，/w 一方面/c 限制/v 新项目/nz ，/w 同时/c 引导/v 老/a 业态/n 进行/vn 转型/vn 升级/vi ，/w 这/rzv 是/vshi 丰台区/ns 两三年/t 内/f 要/v 改变/vn 的/ude1 ，/w 也/d 是/vshi 市场/n 选择/v 。/w ”/w 据/p 了解/v ，/w 近年来/dl 这/rzv 两家/mq 市场/n 各自/rr 在/p 周边/n 地区/n 选择/v 仓储/vn 对接/vi 场所/n ，/w 规划/n 也/d 在/p 逐渐/d 完善/v 实现/vn ，/w 比如/v 新发地/nz 正在/d 做/v 电子/n [交易/vn 平台/n]/nz ，/w 大红门/nz 也/d 有/vyou [商业/n 业态/n]/nz 尝试/v 集中/vn 收银/vn 。/w 
“/w 大红门/nz 物业/n 持有者/n 在/p 固安/nz 、/w 锦州/ns 等/udeng 都/d 有/vyou 投资/vn ，/w 并/cc 还/d 将/d 在/p 西北/ns 、/w [华北/ns 地区/n]/nz 找/v 商机/n ，/w 也/d 有/vyou 一些/mq 地区/n 主动/ad 找/v [丰台区/ns 政府/nis]/nto 对接/vi ，/w 政府/nis 也/d 在/p 撮合/v 双方/n 合作/vn 。/w ”/w 刘宇/nr 说/v 。/w 
追访/nz 
大红门/nz ：/w 仓储/v 外迁/nz 尚无/v 进展/vn 
大红门/nz 服装/n 商贸城/n 总经理/nnt 陈芳/nr 昨天/t 接受/v [北京/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 目前/t 她/rr 未/d 接到/v 有关/vn 仓储/v 外迁/nz 的/ude1 信息/n ，/w 但/c 她/rr 手头/n 上/f 的/ude1 工作/vn 有/vyou 一部分/m 是/vshi 对/p [38/m 家/q]/mq 物流公司/nis 进行/vn 整合/vn 。/w “/w 目前/t 的/ude1 物流/n 环节/n 不仅/c 为/p [服装/n 市场/n]/nz 服务/vn ，/w 还是/c 地区/n 功能/n 的/ude1 配套/vn 。/w 我/rr 正/d 对/p 物流/n 工作/vn 进行/vn 治理/vn ，/w 主要/b 从/p 安全性/n 角度/n [加强/v 管理/vn]/nz ，/w 包括/v 大车/n 夜间/n 驶入/v 五环/nz 的/ude1 规定/n ，/w 如/v 有/vyou 不/d 合规/nz 的/ude1 [物流/n 企业/n]/nz 将/d 加大/v 治理/vn 力度/n 。/w ”/w 
陈芳/nr 介绍/v ，/w 商户/n 们/k 对/p 大红门/nz 商圈/nz 发展/vn 都/d 抱/v 很大/d 希望/v ，/w 近年来/dl 大红门/nz 的/ude1 整体/n 提升/v 比较/d 多/a ，/w 并不/d 像/v 社会上/nz 传/v 的/ude1 那么/c 低端/nz ，/w 很多/m 地方/n 发生/v 很大/d 变化/vn 。/w 比如/v 大红门/nz 服装/n [文化/n 创意/n]/nz [产业/n 集聚/vn 区/n]/nz 要/v 走/v [高端/nz 路线/n]/nz ，/w 发展/v [服装/n 设计/vn]/nnt 和/cc 服饰/n 展示/v 展览/vn 。/w 大红门/nz 已经/d 按/p 政府/nis 规划/n 引进/v 设计师/nnt 团队/n 、/w [电子/n 商务/n 平台/n]/nz ，/w 并/cc 在/p 按照/p 行业/n 发展/v 规律/n 推进/vi 。/w “/w 新项目/nz 中/f 通过/p [总部/nis 基地/nis]/nz 的/ude1 形式/n ，/w 给/p 大学生/nnt 提供/v 就业/vn 支持/v ，/w 建立/v [大学生/nnt 创业/vn]/nz 基金/n ，/w 还/d 会/v 在/p 项目/n 中/f 逐渐/d 填充/v 餐饮/n [休闲/vn 娱乐/vn]/nz 配套/vn ，/w 广场/n [园林/n 设计/vn]/nz 也/d 在/p 逐渐/d 改善/v 。/w 大红门/nz 的/ude1 软硬件/n 都/d 已经/d 发生/v 了/ule 很大/d 的/ude1 变化/vn 。/w ”/w 
新发地/nz ：/w [对外/vn 投资/vn]/nz 13家分/t 市场/n 
新发地/nz 董事长/nnt 张玉玺/nr 表示/v ，/w 现在/t 的/ude1 新发地/nz 承担/v 着/uzhe 北京/ns 90%/m 的/ude1 蔬果/n 交易/vn ，/w 而/cc 这些/rz 农产品/n 主要/b 是/vshi 依靠/v 外埠/n 供应/vn 。/w 他/rr 介绍/v ，/w 高碑店/ns 项目/n 将/d 作为/p “/w 北京/ns 农产品/n 供应/vn 的/ude1 [后勤/n 保障/vn]/nz 基地/nis ”/w ，/w 承担/v [净菜/n 加工/vn]/nz 、/w 仓储/vn 、/w 中转/vn 等/udeng [占地/v 面积/n]/nz 较大/d 、/w 可能/v 对/p 交通/n 造成/v 较大/d 压力/n 的/ude1 环节/n 。/w 而/cc 北京/ns 新发地/nz 本部/n 则/d 提档/nz 升级/vi ，/w 今后/t 将/d [集中/v 精力/n]/nz 经营/vn 精细/a 特菜/nz 、/w 进口/v 净菜/n 、/w [无公害/b 蔬菜/n]/nz 和/cc 水果/n 等/udeng 高端/nz 产品/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 为/p 解决/v 农副产品/n 进京/vi 配送/v 问题/n ，/w 经过/p 沟通/v 协商/vn ，/w [北京市/ns 政府/nis]/nto 为/p 高碑店/ns 园区/n 专门/d 配发/v 了/ule [1000/m 辆/q]/mq 绿色/n 进京/vi 直通车/nz ，/w 目前/t 首批/n [500/m 辆/q]/mq 已/d 进入/v 报批/vn 流程/n ，/w 届时/d 从/p 高碑店/ns 运输/v 蔬菜/n 进京/vi 只需/v [30/m 分钟/qt]/mq 。/w 
[北京/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 了解到/v ，/w 2010年/t 新发地/nz 提出/v 了/ule “/w 内/f 升/v 外/f 扩/vg ”/w 的/ude1 [战略/n 目标/n]/nz ，/w 截至/v 目前/t 已经/d [对外/vn 投资/vn]/nz 了/ule 包括/v [河北/ns 涿州/ns]/ns 、/w 高碑店/ns 在/p 内/f 的/ude1 13个分/t 市场/n 。/w 去年/t 12月21日/t [新发地/nz 高碑店/ns]/nt 农副产品/n 物流园/nz 举办/v 了/ule 招商/vn 推介会/nz ，/w 这个/rz 建/v 在/p [河北省/ns 保定市/ns 高碑店/ns]/nt 的/ude1 园区/n 是/vshi 新发地/nz 市场/n 实施/v “/w 内/f 升/v 外/f 扩/vg ”/w 战略/n 的/ude1 [重点/n 工程/n]/nz ，/w 占地/v [2081/m 亩/q]/mq ，/w 比/p 北京/ns 新发地/nz 市场/n 还要/d 大/a 近/a [300/m 亩/q]/mq ，/w 是/vshi 新发地/nz 所有/b 分/qt 市场/n 中/f 规模/n 最大/gm 的/ude1 一个/mq ，/w 预计/v 今年/t [5/m 月份/n]/mq 部分/n 市场/n 投入/v 使用/vn ，/w [10/m 月份/n]/mq 一期/b 整体/n 投入/v 运营/vn 。/w 本组/r 文/ng //w [本报/rz 记者/nnt]/nz 李佳/nr 
相关/vn 新闻/n 
动批/nz 搬迁/v 不/d 设/v 时间表/n 
本报讯/nz （/w 记者/nnt 李天际/nr ）/w 西城区/ns [十五/m 届/q]/mq 人大/nis [四/m 次/qv 会议/n]/nz 昨日/t 召开/v ，/w 西城区/ns 副区长/nnt 孙硕/nr 表示/v ，/w 动批/nz 将/d 转移/v 出/vf [中心/nis 城区/n]/nz ，/w 但/c 搬迁/v 不/d 设/v 时间表/n ，/w 也/d 不会/v 一刀切/vn 。/w 
去年/t 底/f ，/w 有关/v [动物园/n 批发/vn 市场/n]/nz 外迁/nz 的/ude1 消息/n 持续/vd 引发/v 关注/vn 。/w [西城区/ns 政府/nis]/nto 昨日/t 首/q 度/qv 表态/vi ，/w 孙硕/nr 表示/v ，/w 由于/p 动批/nz 人流/n 、/w 物流/n 、/w 车流/n 不断/d 集聚/vn ，/w [城市/n 承载力/n]/nz 处于/v 超负荷/b 状态/n ，/w [安全/an 隐患/n]/nz 凸显/v ，/w 以/p 商品/n 批发业/n 为主/vi 的/ude1 业态/n 已/d 不/d 适合/v 北京/ns [中心/nis 城区/n]/nz 的/ude1 发展/vn 。/w 
孙硕/nr 称/v ，/w 西城区/ns 已/d 于/p 去年/t 底/f 挂牌/vi 成立/vi [北/f 展/vg 地区/n 建设/vn 指挥部/nis]/nt ，/w 负责/v 区域/n 的/ude1 [产业/n 规划/n]/nz 和/cc 布局/n 。/w 目前/t 动批/nz 业态/n 调整/vn 的/ude1 调研/vn 工作/vn 已/d 启动/v ，/w 按照/p “/w 转移/v 、/w 调整/vn 、/w 升级/vi 、/w 撤并/v ”/w 原则/n 进行/vn 规划/n 、/w 调整/vn 。/w “/w 转移/v ”/w 是/vshi 指/v 动批/nz 市场/n 中/f 的/ude1 [批发/vn 市场/n]/nz 和/cc 业态/n 转移/v 出/vf 北京/ns [中心/nis 城区/n]/nz ；/w “/w 调整/vn ”/w 是/vshi 指/v 现有/vn [服装/n 批发/vn]/nz [零售/vn 业态/n]/nz 调整/vn 为/p 服装/n 零售/vn 、/w 展览/vn 展示/v 、/w 现代/ntc 电子商务/nnd 等/udeng 业态/n ；/w “/w 升级/vi ”/w 是/vshi 指/v 在/p 现有/v 业态/n 的/ude1 基础上/nz 注入/v [服装/n 设计/vn]/nnt 、/w [科技/n 金融/n]/nz 等/udeng 业态/n ；/w “/w 撤并/v ”/w 是/vshi 指/v 现有/vn 的/ude1 小/a 摊位/n 逐步/d 撤销/v 合并/vn ，/w 扩大/v 经营/vn 面积/n 。/w 
孙硕/nr 强调/v ，/w 由于/p 涉及/v 产权/n 方/q 众多/a ，/w 人数/n 巨大/a ，/w 因此/c 目前/t 不/d 设/v 具体/a 时间表/n ，/w 搬到/vf 哪里/rys 也/d 不得而知/vl ，/w 搬迁/v 也/d 绝不/d 搞/v 一刀切/vn 。/w “/w 一切/rz 等/udeng 方案/n 出台/vi 再/d 具体/a 落实/v 。/w ”/w 
此前/t 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 动批/nz 每年/r 创造/v 产值/n 6000万/m ，/w 但/c 政府/nis 要/v 投入/vn [1/m 亿元/q]/mq 治理/vn 。/w 对此/d ，/w 孙硕/nr 回应/vn 称/v ，/w 政府/nis 对/p 动批/nz 的/ude1 管理/vn 支付/v 成本/n 的确/d 很高/d ，/w 但/c 没有/v 统计/vn 过/uguo 具体/a 支出/n 数额/n 。/w 同时/c ，/w 西城/ns 一年/mq 342亿/m 税收/n 中/f ，/w 动批/nz 所/usuo 占/v 比重/n 并/cc 不大/d 。/w 此外/c ，/w 西城区/ns 还/d 将/d 按照/p [总体/n 规划/n]/nz ，/w 对/p 天意/n 、/w [万/d 通/v]/mq 等/udeng [小商品/n 市场/n]/nz 进行/vn 必要/a 的/ude1 调整/vn 。/w 
