本报讯/nz （/w 记者/nnt 叶晓彦/nr ）/w 记者/nnt 从/p 昨天/t 的/ude1 东城区/ns 两/m 会上/n 获悉/v ，/w 东城区/ns 今年/t 将/d 在/p 养老/vn 、/w 医疗/n 、/w 简易/a 楼/n 居民/n 搬迁/v 等/udeng 方面/n 有/vyou “/w 大/a 动作/n ”/w 。/w 
街道/ns 养老/vn ：/w 
每个/r 街道/ns [50/m 张/q]/mq 养老/vn 床位/n 
东城区/ns 汤钦飞/nr 副区长/nnt 介绍/v ，/w 东城/ns 作为/p 北京市/ns 老城区/ns ，/w 现有/v [老年/n 人口/n]/nz [22/m ./w 9/m 万/d 人/n]/mq ，/w 占/v 全区/n 总人数/nz 的/ude1 23.8％/m ，/w 高于/v 全市/n 21%/m 水平/n 。/w 针对/p 高于/v 全市/n 的/ude1 老龄化/vn 水平/n ，/w 他/rr 表示/v ，/w 今后/t ，/w 东城区/ns 的/ude1 每个/r 街道/ns 都/d 将/d 建立/v [养老/vn 机构/n]/nz ，/w 根据/p 自身/rr 条件/n 为/p 辖区/n 内/f 老人/n 提供/v [50/m 张/q]/mq 左右/f 的/ude1 养老/vn 床位/n 。/w 目前/t 东城区/ns 的/ude1 [17/m 个/q]/mq 街道/ns 中/f ，/w 已经/d 有/vyou [6/m 个/q]/mq 建立/v 了/ule [养老/vn 机构/n]/nz 。/w 今年/t 之内/f ，/w 其余/rz 街道/ns 也/d 都/d 将/d 为/p 辖区/n 内/f 的/ude1 老人/n 提供/v 养老/vn 床位/n 。/w 如果/c 街道/ns 硬件/n 条件/n 不/d 允许/v ，/w 也/d 可以/v 相邻/vn 两/m 、/w [三/m 个/q]/mq 街道/ns 组成/v “/w 联合/v [养老/vn 机构/n]/nz ”/w 。/w 同时/c ，/w 这些/rz 街道/ns 的/ude1 [养老/vn 机构/n]/nz 还/d 将/d 承担/v [居家/v 养老/vn]/nz 的/ude1 服务/vn 、/w 指导工作/v 。/w 辖区/n 内/f 的/ude1 低保/n 、/w 困难/an 老人/n 将/d 优先/vd 入住/v 。/w 
医养/nz 结合/v ：/w 
[隆/ag 福/n 医院/nis]/nth 进驻/v [养老/vn 机构/n]/nz 
今年/t 东城区/ns 将/d 首次/m 试点/vn “/w 医养/nz 融合/v ”/w ，/w 即/v [北京市/ns 隆/ag 福/n 医院/nis]/nth 进驻/v 区级/b [养老/vn 机构/n]/nz —/w —/w 东城区/ns 汇/v 晨/tg [老年/n 公寓/n]/nz ，/w 开设/v 门诊/nis 为/p 老年人/n 提供/v 专业/n 老年/n 康复/vn 和/cc 护理/vn 的/ude1 [医疗/n 服务/vn]/nz 。/w 此/rzs 合作/v 跨部门/nz 并/cc 涉及/v 朝阳/ns 和/cc 东城/ns 两个/mq 区/n ，/w 目前/t 已经/d 进入/v 市级/b [卫生/an 部门/n]/nz 层面/n 审批/v 阶段/n ，/w 预计/v 上半年/t 该/rz 医疗/n 点将/vi 正式/ad 开业/vi 。/w [东城区/ns 卫生局/nis]/nto 副局长/nnt 吴礼九/nr 表示/v ，/w [隆/ag 福/n 医院/nis]/nth 将/d 派出/v 具有/v 丰富/a 老年病/n 护理/vn 和/cc 康复/vn 经验/n 的/ude1 医生/nnt 长期/d 驻扎/v 在/p 汇/v 晨/tg [养老/vn 机构/n]/nz 。/w 如果/c 有/vyou 其他/rzv 医疗/n 需求/n ，/w 比如/v 外科/nit 疾病/n 、/w 皮肤病/nhd 等/udeng ，/w 即/v 转诊/nz 至/p [隆/ag 福/n 医院/nis]/nth ，/w 需要/v 进行/vn 专业/n 手术/n 的/ude1 再/d 转诊/nz 到/v [人民/n 医院/nis]/nth ，/w 治疗/vn 或者/c 手术后/nz 再/d 回到/v 汇/v 晨/tg [老年/n 公寓/n]/nz 。/w 
老/a 楼/n 搬迁/v ：/w 
天坛/ns [65/m 栋/q]/mq 简易/a 楼/n 有望/v 搬迁/vn 
东城区/ns 今年/t 将/d 启动/v 全区/n 简易/a 楼/n 摸底/vn 排查/v ，/w 天坛/ns 周边/n [65/m 栋/q]/mq 简易/a 楼/n 将/d 制定/v 搬迁/vn 方案/n ，/w 涉及/v 3000余户/m 居民/n 。/w 天坛/ns 东/f 里/f [1/m 至/p 8/m 号楼/q]/mq 已经/d 率先/d 启动/v 改造/vn ，/w [296/m 户/q]/mq 居民/n 中/f 已有/v [142/m 户/q]/mq 搬迁/v 。/w 区/n 住/vi 建委/nis 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 简易/a 楼/n 遍及/v 全区/n ，/w 是/vshi 拆迁/v 还是/c 改建/v ，/w 要/v 看/v 是否/v 具备/v 改造/vn 加固/vn 的/ude1 条件/n ，/w 以及/cc 是否/v 建/v 在/p 规划/n 的/ude1 绿地/n 或/c 文保/n 区内/n 。/w 东城区/ns 今年/t 还/d 将/d 在/p 永/d 外/f 地区/n 选择/v [两/q 栋/q]/mq 老旧/nz 简易/a 楼/n 进行/vn 翻建/nz 改造/vn 试点/vn ，/w 70余户/m 居民/n 将/d 率先/d 享受/v 试点/vn 成果/n 。/w J224/x 
