新京报/nz 讯/ng 北京/ns 的/ude1 [养老/vn 机构/n]/nz 仅/d [三/m 成/v]/mq 位于/v 城区/n ，/w 要/v 排队/vn 进/vf 一些/mq 好/a 的/ude1 [养老/vn 机构/n]/nz ，/w 要/v 等/udeng 数十年/mq 。/w 
[北京市/ns 统计局/nis]/nto 、/w [国家/n 统计局/nis]/nto [北京/ns 调查/vn 总队/nis]/nt 对/p 北京/ns [56/m 家/q]/mq [养老/vn 机构/n]/nz 及/cc 老年人/n 生活/vn 状况/n 进行/vn 了/ule 调查/vn ，/w 并/cc 于/p 昨日/t 公布/v 了/ule 调查/v 结果/n 。/w 调查/vn 显示/v ，/w 到/v [2012/m 年年/d]/mq 底/f ，/w 北京/ns [养老/vn 机构/n]/nz 的/ude1 床位/n 缺口/n 是/vshi [5/m ./w 5/m 万/d 张/q]/mq 。/w 
2012/m 年底/f 养老/vn 床位/n 缺口/n [5/m ./w 5/m 万/d 张/q]/mq 
调查/vn 显示/v ，/w 北京/ns [养老/vn 机构/n]/nz 供给量/n 与/cc [市场/n 需求/n]/nz 量/n 有/vyou 差距/n ，/w 床位/n 有/vyou 缺口/n 。/w 
近年来/dl ，/w 北京市/ns 各类/r [养老/vn 机构/n]/nz 发展/vn 迅速/ad ，/w 床位数/nz 快速/d 增长/v 。/w 根据/p 调查/v 结果/n ，/w 预计/v 2013/m 年底/f 达到/v [8/m ./w 7/m 万/d 张/q]/mq ，/w 每/rz [百/m 名/q]/mq 老人/n 拥有/v 床位/n [3/m ./w 1/m 张/q]/mq ，/w 在/p 全国/n [处于/v 领先/vi 地位/n]/nz 。/w 依照/p 《/w 北京市/ns 养老/vn 设施/n [专项/b 规划/n]/nz （/w [2010/m -/w 2020/m 年/qt]/mq ）/w 》/w ，/w 到/v 2020年/t 养老/vn 床位/n 力争/v 达到/v [18/m 万/d 张/q]/mq 。/w 
但/c 同期/f 对/p 北京/ns [1200/m 名/q]/mq [60/m 岁/qt]/mq 以上/f [城乡/n 居民/n]/nz 的/ude1 调查/vn 显示/v ，/w 8.8%/m 的/ude1 受访者/n 表示/v ，/w 如果/c 条件/n 允许/v 会/v 考虑到/v [养老/vn 机构/n]/nz 养老/vn 。/w 据此/d 估算/v ，/w 2012年/t 起/vf 至/p 2020年/t ，/w 大约/d 会/v 有/vyou 23万-33万/m 老年人/n 存在/v [机构/n 养老/vn]/nz 的/ude1 需求/n 。/w 就/d 潜在/b 的/ude1 [市场/n 需求/n]/nz 和/cc 实际/n 供应量/n 看/v ，/w [养老/vn 机构/n]/nz 床位数/nz 仍/d 有/vyou 一定/b 数量/n 的/ude1 缺口/n 。/w 
[北京市/ns 统计局/nis]/nto 表示/v ，/w 按/p “/w [百/m 名/q]/mq 老人/n [5/m 张/q]/mq 床位/n ”/w 的/ude1 [国际/n 标准/n]/nz 计算/v ，/w 北京市/ns 在/p [2012/m 年年/d]/mq 底/f 的/ude1 [养老/vn 机构/n]/nz 床位/n 缺口/n 是/vshi [5/m ./w 5/m 万/d 张/q]/mq 。/w 政府/nis 应/v 加大/v [养老/vn 机构/n]/nz 建设/v 力度/n ，/w 规划/n 建设/vn 不同/a 档次/n 、/w 不同/a 区域/n 位置/n 的/ude1 [养老/vn 机构/n]/nz ，/w 增加/v 养老/vn 床位/n ，/w 满足/v 老年人/n 入住/v 需求/n 。/w 
仅/d [三/m 成/v]/mq [养老/vn 机构/n]/nz 分布/vi 在/p 城区/n 
除/p 数量/n 不足/an 外/f ，/w 北京/ns 的/ude1 [养老/vn 机构/n]/nz 还/d 存在/v 城乡/n 分布/vi 不/d 均匀/a 的/ude1 问题/n 。/w 调查/vn 显示/v ，/w 仅/d [三/m 成/v]/mq 多/a 的/ude1 [养老/vn 机构/n]/nz 在/p 城区/n ，/w 其余/rz 分布/vi 在/p 远郊区/s 县/n 。/w 但/c 入住/v 情况/n [截然/d 相反/vi]/nz ，/w 城镇/n 老人/n 有/vyou 意向/n 去/vf [机构/n 养老/vn]/nz 的/ude1 比例/n 高于/v 农村/n 老人/n [4/m ./w 6/m 个/q]/mq 百分点/n ，/w 城区/n [养老/vn 机构/n]/nz 平均/a 入住率/nz 高于/v 郊区/s [22/m ./w 9/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 
此外/c ，/w 调查/vn 还/d 发现/v ，/w 市区/s 部分/n [养老/vn 机构/n]/nz 因/p 收费/vn 合理/a 、/w 管理/vn 到位/vi 、/w 各/rz 方面/n 条件/n 较好/d ，/w 目前/t 入住/v 非常/d 困难/an ，/w 常常/d 是/vshi 几百/m 上/f 千人/q 在/p 后面/f 排队/vi 等候/v 入住/vn ，/w 等待时间/gi 长达/v 数月/mq 至/p 数/n 年/qt ；/w 而/cc 在/p 远郊区/s 县/n ，/w 养老院/nis 床位/n 却/d 相对/d 比较/d 宽松/a ，/w 床位/n 空置率/nz 高/a 。/w 
【/w 关键词/n  收费/vn 】/w 城区/n 养老院/nis 月/n 均/d [3300/m 元/q]/mq 
调查/vn 显示/v ，/w [养老/vn 机构/n]/nz 因/p 地理位置/gg 、/w 老人/n 身体/n 状况/n 及/cc 机构/n 性质/n 不同/a ，/w 收费/vn 标准/n 不一/vi 。/w 
截至/v 2013年/t 上半年/t ，/w 从/p 地理位置/gg 分/qt ，/w 城/n [六/m 区/n]/mq [养老/vn 机构/n]/nz 月/n 均/d 收费/vn 为/p [3300/m 元/q]/mq ，/w 远郊区/s 月/n 均/d 收费/vn 为/p [1800/m 元/q]/mq ，/w 城区/n 收费/vn 高于/v 远郊/s 。/w 调查/vn 的/ude1 [56/m 家/q]/mq [养老/vn 机构/n]/nz 中/f ，/w 收费/vn 标准/n 最高/a 的/ude1 为/p [7000/m 元/q]/mq //w 月/n 。/w 
尽管如此/dl ，/w 依然/d 有/vyou [六/m 成/v]/mq 机构/n 资金/n 紧张/a ，/w 发展/vn 困难/an 。/w 调查/vn 的/ude1 单位/n 中/f ，/w 60.7%/m 的/ude1 机构/n 表示/v 资金/n 紧张/a 或/c 短缺/vi ，/w 正常/a 运营/vn 困难/an 或/c 只能/v 勉强/ad 维持/v 运营/vn 。/w 从/p [资金/n 来源/n]/nz 看/v ，/w 48.2%/m 的/ude1 机构/n 资金/n 主要/b 来源/n 为/p “/w [经营/vn 收入/n]/nz ”/w ，/w [33/m ./w 9/m %/w 为/p]/mq “/w [财政/n 拨款/vi]/nz ”/w ，/w [17/m ./w 9/m %/w 为/p]/mq “/w [自筹/v 资金/n]/nz ”/w ，/w 其中/rz “/w [自筹/v 资金/n]/nz ”/w 中/f [63/m ./w 6/m %/w 为/p]/mq [自有/b 资金/n]/nz ，/w [银行/nis 贷款/n]/nz 和/cc [民间/n 借贷/vn]/nz 各/rz 占/v 18.2%/m 。/w [资金/n 短缺/vi]/nz 成为/v 目前/t 困扰/v [养老/vn 机构/n]/nz 发展/vn 乃至/c 生存/vi 的/ude1 首要/b 问题/n 。/w 
同时/c ，/w 这些/rz 单位/n 2012年/t [平均/a 工资/n]/nz 为/p [3/m ./w 9/m 万元/q]/mq //w 年/qt ，/w 比/p 同期/f 全市/n [职工/nnt 平均/a 工资/n]/nz （/w [6/m ./w 3/m 万元/q]/mq ）/w 低/a [2/m ./w 4/m 万元/q]/mq //w 年/qt 。/w 
【/w 关键词/n  服务/vn 】/w “/w 饮食/n ”/w “/w 医护/vn ”/w 满意度/n 低/a 
调查/vn 显示/v ，/w [养老/vn 机构/n]/nz 总体/n 工作/vn 良好/a ，/w 在/p “/w [服务/vn 态度/n]/nz ”/w 、/w “/w [居住/v 环境/n]/nz ”/w 、/w “/w 收费/vn 标准/n ”/w 方面/n 满意度/n 相对/d 较高/ad ，/w 而/cc “/w 日常/b 饮食/n ”/w 和/cc “/w 医疗/n 护理/vn ”/w 满意度/n 则/d 相对/d 较低/d ，/w 说明/v 在/p 为/p 老人/n 服务/v 方面/n 依然/d 存在/v 着/uzhe 问题/n 。/w 
其中/rz ，/w 医疗/n 方面/n ，/w [医疗/n 设备/n]/nz 短缺/vi 、/w 药品/n 种类/n 少/a 、/w 内设/b 医务室/n 没有/v 纳入/v 医保/n 范围/n 。/w 调查/vn 显示/v ，/w [56/m 家/q]/mq [养老/vn 机构/n]/nz 中/f 仅/d 一半/m 有/vyou [医护/vn 人员/n]/nnt ，/w 有/vyou 医务室/n 的/ude1 比例/n 更/d 少/a 。/w [日常/b 生活/vn]/nz 方面/n ，/w 饮食/n 花样/n 单调/a 、/w 营养/n 不/d 均衡/a 、/w 食堂/n 卫生/an 做/v 不到/v 定期/d 消毒/vn ；/w 文体/n [娱乐/vn 活动/vn]/nz 组织/n 得/ude3 少/a ，/w [体育/n 健身/vn]/nz [配套/vn 设施/n]/nz 不/d 全/a ；/w 内部/f 没有/v 小/a 超市/nis 或/c 小卖部/n ，/w 院内/s 环境卫生/nz 差/a 。/w 
[北京市/ns 统计局/nis]/nto 建议/n ，/w 应/v 积极/ad 推进/vi [居家/v 养老/vn]/nz 与/cc [社区/n 服务/vn]/nz 相结合/nz 的/ude1 新型/b [养老/vn 模式/n]/nz ，/w 帮助/v 老人/n [安度/v 晚年/t]/nz 。/w 这种/r 养老/vn 新模式/nz 在/p [一定/b 程度/n]/nz 上/f 缓解/v 现有/vn [养老/vn 机构/n]/nz 床位/n 数量/n 短缺/vi 等/udeng 问题/n ，/w 满足/v 和/cc 实现/v 绝大多数/m 老人/n [居家/v 养老/vn]/nz 和/cc 就近/d 养老/vn 的/ude1 愿望/n 。/w 
■/w 相关/vn 新闻/n 
东城/ns [养老/vn 机构/n]/nz 试点/vn 医养/nz 融合/v 
每个/r 街道/ns 设立/v 至少/d [一/d 处/n]/mq [养老/vn 机构/n]/nz 
新京报/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 郭超/nr ）/w 老人/n 不/d 出/vf 养老院/nis 就/d 能/v 接受/vn 正规/a 的/ude1 [医疗/n 服务/vn]/nz ，/w 今年/t ，/w 东城区/ns [养老/vn 机构/n]/nz 将/d 与/cc [医疗/n 机构/n]/nz 合作/vn ，/w 试点/vn “/w 医养/nz 融合/v ”/w 模式/n 。/w 昨日/t ，/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 东城区/ns 将/d 在/p 每个/r 街道/ns 设立/v 至少/d [一/d 处/n]/mq [养老/vn 机构/n]/nz 。/w 
据/p [东城区/ns 老龄/b 办/v]/nt 统计/vn ，/w 截至/v 2013/m 年底/f ，/w 全区/n [60/m 岁/qt]/mq 以上/f 人口/n [22/m ./w 9/m 万/d 人/n]/mq ，/w 占/v 全区/n 总人口/n 量/n 的/ude1 23.8%/m 。/w 东城区/ns 副区长/nnt 汤钦飞/nr 表示/v ，/w 日臻完善/vl 的/ude1 [居家/v 养老/vn]/nz 将/d 成为/v 东城/ns 的/ude1 养老/vn 基础/n 模式/n 。/w 目前/t ，/w 东城/ns 90％/m 的/ude1 老人/n [居家/v 养老/vn]/nz 。/w 
汤钦飞/nr 说/v ，/w 今年/t 将/d 在/p [居家/v 养老/vn]/nz 建设/vn 中/f 加大/v 信息化/vn 的/ude1 辅助/vn 力度/n ，/w 如/v [东直门/ns 街道/ns]/ns 计划/n 为/p 高龄/n 老人/n 在/p 家中/s 安装/v [无线/b 网络/n]/nz 的/ude1 生理/n 参数/n 监测/v 仪/ng ，/w 一旦/d 老人/n 的/ude1 血压/n 、/w 心电/nz 等/udeng 发生/v 异常/a ，/w 就/d 回/v 传到/v 监控中心/nis [第一/m 时间/n]/nz 联系/v 医疗/n 结构/n 。/w 
为/p 解决/v 老年人/n 机构/n 专业性/n 的/ude1 问题/n ，/w 东城/ns 将/d 推进/vi “/w 公/ng 建/v 民营/b ”/w 模式/n ，/w 引入/v [社会/n 力量/n]/nz 参与/v 公立/b [养老/vn 机构/n]/nz 的/ude1 管理/vn 运营/vn 。/w “/w 每个/r 街道/ns 要/v 建/v 一个/mq 至少/d [50/m 张/q]/mq 床/n 的/ude1 [养老/vn 机构/n]/nz ，/w 也/d 可以/v 采取/v 街道/ns 联建/vn 的/ude1 方式/n 。/w ”/w 
此外/c ，/w [东城区/ns 民政局/nis]/nto 副局长/nnt 王桁/nr 表示/v ，/w 今年/t 东城/ns 将/d 首次/m 试点/vn “/w 医养/nz 融合/v ”/w ，/w 即/v [北京市/ns 隆/ag 福/n 医院/nis]/nth 进驻/v 区级/b [养老/vn 机构/n]/nz —/w —/w 东城区/ns 汇/v 晨/tg [老年/n 公寓/n]/nz ，/w 开设/v 门诊/nis 为/p 老年人/n 提供/v [医疗/n 服务/vn]/nz 。/w 
[东城区/ns 卫生局/nis]/nto 副局长/nnt 吴礼九/nr 称/v ，/w 该/rz 医疗/n 点将/vi “/w 固定/a 模式/n 、/w 固定/a 人马/n ”/w 。/w 作为/p 全市/n 首创/v ，/w 目前/t 该/rz [医疗/n 服务/vn]/nz 点/qt 已/d 进入/v 市级/b [卫生/an 部门/n]/nz 层面/n 审批/v 阶段/n ，/w 预计/v 上半年/t 正式/ad “/w 开业/vi ”/w 。/w 
本组/r 稿件/n 采写/v //w 新京报/nz 记者/nnt 蒋彦鑫/nr 
