人民网/nz 北京/ns 1月9日/t 电/n 昨日/t 上午/t ，/w [潞河/ns 医院/nis 门诊/nis]/nt 综合楼/n 主体/n 工程/n 顺利/ad 封顶/vi 。/w 目前/t ，/w 该/rz 项目/n 正在/d 紧锣密鼓/dl 建设/vn 中/f ，/w 预计/v 2014/m 年底/f 可/v 投入/vn 使用/v 。/w 
当天/t 上午/t ，/w 区委/nis 常委/nnt 、/w 副区长/nnt 于世疆/nr 一行/n 来到/v [潞河/ns 医院/nis]/nth 视察/v 门诊/nis 综合楼/n 施工/vn 建设/v 情况/n 。/w 视察/v 中/f ，/w 于世疆/nr 指出/v ，/w 此/rzs 项目/n 是/vshi 通州区/ns [四/m 个/q]/mq 区域/n 医疗中心/nis 第一个/mq 主体/n 竣工/vi 的/ude1 工程/n ，/w 希望/v [潞河/ns 医院/nis]/nth 做好/v VI/x 、/w DI/x 、/w CI/x 设计/vn 等/udeng 后续/vn 工作/vn ，/w 在/p 框架/n 和/cc 内部/f 流程/n 建设/vn 上/f 起到/v 模板/n 作用/n 。/w 
据介绍/nz ，/w [潞河/ns 医院/nis]/nth 是/vshi 区内/n [一/d 所/usuo]/mq 三级/b 综合医院/nis ，/w 随着/p [人民/n 群众/n]/nz 就医/vi 需求/n 不断/d 增长/v ，/w 医院/nis 现有/v 的/ude1 医疗/n 场所/n 已/d 无法/v 满足/vn 全区/n 及/cc 周边/n 群众/n 的/ude1 就医/vn 需求/n 。/w 2013年4月4日/t ，/w 该院/r 门诊/nis 综合楼/n 工程/n 正式/ad 破土动工/vl 。/w 
正在/d 建设/vn 中/f 的/ude1 [潞河/ns 医院/nis 门诊/nis]/nt 综合楼/n [总/b 建筑/n 面积/n]/nz [70800/m 平方米/q]/mq ，/w 地上/s [十/m 层/qv]/mq ，/w 地下/s [三/m 层/qv]/mq ，/w 设有/v 门诊/nis 、/w 急诊/n 、/w 检验/vn 、/w 放射/v 等/udeng 科室/n 。/w 在/p 确保/v [施工/vn 进度/n]/nz 、/w 施工/vn 质量/n 、/w [施工/vn 安全/an]/nz 的/ude1 同时/c ，/w 按照/p 区政府/n [重点/n 工程/n]/nz 、/w [折子/n 工程/n]/nz 目标/n 要求/n ，/w 经过/p 几个月/mq 的/ude1 紧张/a 施工/vn ，/w [潞河/ns 医院/nis 门诊/nis]/nt 综合楼/n [主体/n 结构/n]/nz 封顶/vi 。/w 预计/v 2014/m 年底/f 投入/v 使用/vn 。/w 
（/w 通讯员/nnt 刘海舒/nr 郭丽君/nr ）/w 
