本报讯/nz (/w 记者/nnt 王薇/nr )/w 昨天/t 上午/t ，/w [北京/ns 铁路局/nis]/nto 开始/v 向/p 市民/n 免费/vd 赠阅/vi 2014年/t [北京/ns 铁路局/nis]/nto 《/w 春运/n 旅客/n 购票/v 乘车/vn [服务/vn 指南/n]/nz 》/w ，/w 数量/n 达到/v [百万/m 册/q]/mq 。/w 据/p 了解/v ,/w 这/rzv 是/vshi [北京/ns 铁路局/nis]/nto 连续/a 第三年/t 制作/v [服务/vn 指南/n]/nz 免费/vd 发给/v 春运/n 期间/f 的/ude1 旅客/n 。/w 
今年/t ，/w 指南/n 中/f 首次/m 印制/v 了/ule [北京/ns 铁路局/nis]/nto 面向/v 社会/n 做出/v 的/ude1 [20/m 条/q]/mq 春运/n 公开/ad 承诺/vn ，/w 接受/v 社会/n 和/cc 旅客/n 监督/vn ，/w 并/cc 向/p 旅客/n 重点/n 介绍/v 了/ule [电话/n 订票/vn]/nz 、/w 互联网/n 购票/v 、/w 铁路/n 代售/v 处/n 及/cc 车站/n 窗口/s 购票/v 、/w 自助/b 售/v （/w 取/v ）/w 票/n 机/ng 购票/v 取/v 票/n 、/w [手机/n 购票/v]/nz 等/udeng 多种/m 购/vg （/w 取/v ）/w 票/n 方式/n ，/w 以及/cc [铁路/n 部门/n]/nz 为/p 老幼/n 病残/n 孕/vg 旅客/n 专设/nz 的/ude1 “/w 爱心/n 通道/n ”/w 和/cc 推出/v 的/ude1 重点/n 预约/v 服务/vn 电话/n 及/cc 微博/n 。/w 
同时/c ，/w 小册子/n 还/d 首次/m 增加/v 了/ule [北京/ns 铁路局/nis]/nto 的/ude1 官方/n 微博/n 、/w 微信/nz 二维码/nz ，/w 旅客/n 可/v 通过/p 手机/n 扫描/vn ，/w 获得/v 更多/ad 更新/v 更/d 详细/a 的/ude1 北京/ns 铁路/n 春运/n 出行/vi 信息/n 。/w 
[北京/ns 铁路局/nis]/nto 《/w 春运/n 旅客/n 购票/v 乘车/vn [服务/vn 指南/n]/nz 》/w 将/d 在/p 西单/ns 、/w [东直门/ns 地铁站/nis]/nt 、/w [西直门/ns 地铁站/nis]/nt 及/cc 北京站/ns 、/w [北京/ns 西站/nis]/nt 、/w [北京/ns 南/b 站/vi]/nt 、/w 天津站/ns 、/w [天津/ns 西站/nis]/nt 、/w [石家庄/ns 站/vi]/nz 、/w 唐山站/ns 、/w [秦皇岛/ns 站/vi]/nz 、/w 邯郸站/nz 、/w 阳泉站/nz 等/udeng 管/v 内/f 各/rz 大/a 车站/n 免费/vd 向/p 广大/b 旅客/n 赠阅/vi 。/w 
摄影/vn //w [本报/rz 记者/nnt]/nz 陈柏/nr 
