本报讯/nz （/w 记者/nnt 孙颖/nr ）/w 今年/t 丰台区/ns 将/d 开工/vi 建设/v 河西/ns 轨道/n T1/x 、/w T2/x 线/n 一期/b 工程/n ，/w 这/rzv 两条/mq 线路/n 将/d 纳入/v 全市/n 2015年/t [轨道/n 交通/n]/nz 通车/vi 计划/n 。/w 这/rzv 是/vshi 记者/nnt 从/p [今天/t 上午/t]/nz 召开/v 的/ude1 丰台区/ns [第/m 十五/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第四/m 次/qv 会议/n]/mq 上/f 获悉/v 的/ude1 。/w 
丰台区/ns 从/p 2009年/t 起/vf 就/d 陆续/d 组织/n 开展/v 河西/ns 地区/n [轨道/n 交通/n]/nz 线/n 网/n 研究/vn ，/w 主要/b 包括/v T1/x 、/w T2/x 两条/mq 线路/n ，/w 总长/nnt 约/d [45/m 公里/q]/mq ，/w 其中/rz 规划/n 的/ude1 T1/x 线/n 北/f 起/vf 规划/n 中/f 的/ude1 M11/x 线/n ，/w 南/b 至/p [房山/ns 线/n 稻田/n 站/vi]/nt ；/w T2/x 线/n 西/f 起/vf 青龙湖/ns 地区/n ，/w 北/f 至/p [北宫/nz 森林/n 公园/n]/nz 。/w 两条/mq 线路/n 都/d 和/cc [14/m 号/q]/mq 线/n 张郭庄/nz 站/vi 进行/vn 换乘/v 。/w 为/p 加快/v 促进/vn [前期/f 工作/vn]/nz ，/w 在线/vn 网/n 基础上/nz 通过/p 对/p 线路/n 整合/vn 优化/v ，/w 提出/v 了/ule 线路/n 近期/t 实施/v 约/d [28/m 公里/q]/mq 的/ude1 人/n 字型/n 方案/n ，/w 该/rz 方案/n 已经/d 纳入/v 到/v 全市/n 近期/t 开工/vi 计划/n 。/w 
这/rzv 两条/mq 线路/n 重点/n 服务/v [丰台/ns 科技园/nz]/nt 西区/ns 、/w 王佐/nr [物流/n 园区/n]/nz 、/w 2014/m [世界/n 种子/n 大会/n]/nz 核心区/nz 、/w [中央/n 民族/n 大学/nis]/ntu 新/a 小区/n 、/w [青龙湖/ns 国际/n 文化/n 会/v]/nt 都/d 等/udeng 重要/a 区域/n ，/w 并/cc 于/p 既有/v 地铁/n 网络/n 进行/vn 较好/d 衔接/vi 。/w 两条/mq 线路/n 将/d 采取/v 中/f 低/a 运量/n [轨道/n 交通/n]/nz ，/w 两条/mq 线路/n 的/ude1 建设/vn 将/d 为/p 完善/v 区域/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 、/w 提升/v [公共/b 交通/n]/nz [服务/vn 水平/n]/nz ，/w 带动/v [区域/n 发展/vn]/nz 带来/v 新/a 机遇/n 。/w 
相关/vn 
新闻/n 
[6/m 号/q]/mq 线/n 二期/b 
今年/t 年底/f 试/v 运营/vn 
本报讯/nz （/w 记者/nnt 孙毅/nr ）/w 地铁/n [6/m 号/q]/mq 线/n 二期/b —/w —/w 草房/ns 站/vi 至/p [东小营/nz 站/vi]/nz —/w —/w 将/d 于/p 12月28日/t 开通/v 试/vn 运营/vn 。/w 
[今天/t 上午/t]/nz ，/w 记者/nnt 在/p 北京市/ns 通州区/ns 两/m 会上/n 了解到/v ，/w [6/m 号/q]/mq 线/n 二期/b 全长/n [12/m ./w 395/m 公里/q]/mq ，/w 西/f 起/vf [朝阳区/ns 草房/ns 站/vi]/nt ，/w 东/f 至/p [通州区/ns 东小营/nz 站/vi]/nt ，/w 原设/nz [7/m 座/q]/mq 车站/n ，/w 后/f 增加/v [会展/n 中心站/nis]/nt ，/w 增至/v [8/m 站/vi]/mq 。/w [8/m 座/q]/mq 车站/n 分别/d 是/vshi [物资/n 学院/nis 站/vi]/nz 、/w 北/f 关/n 站/vi 、/w [新华/n 大街/n 站/vi]/nz 、/w [玉带河/nz 大街/n 站/vi]/nz 、/w [会展/n 中心站/nis]/nt 、/w 郝家府/nz 站/vi 、/w [东部/f 新城/ns 站/vi]/nz 、/w [东小营/nz 站/vi]/nz 。/w 其中/rz ，/w 北/f 关/n 、/w [新华/n 大街/n]/nz 、/w 玉带河/nz 大街/n [3/m 个/q]/mq 站点/n 位于/v 运河/n 核心/n 区内/n 。/w [6/m 号/q]/mq 线/n 二期/b 开通/v 后/f 将/d 缓解/v 城铁/nz 八通线/nz 进城/vi 压力/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 地铁/n [6/m 号/q]/mq 线/n 也/d 是/vshi 北京/ns 首/q 条/q 时速/n 为/p [100/m 公里/q]/mq 的/ude1 全/a 地下/s [地铁/n 快/a 线/n]/nz ，/w 运载/v 能力/n 提高/v [30/m %/w 以上/f]/mq 。/w 其/rz 主要/b 作用/n 是/vshi 承担/v 京城/n 东西/n 方向/n 的/ude1 客流/n ，/w 为/p 地铁/n [1/m 号/q]/mq 线/n 分担/v 客流/n 压力/n 。/w D175/x 
