本报讯/nz （/w 记者/nnt 杨柳/n ）/w 昨天/t 记者/nnt 从/p [北京/ns 市政/n 交通/n 一卡通/n]/nz 有限公司/nis 获悉/v ，/w 一卡通/n 公司/nis 继/vg 2013/m 年底/f 与/cc [北京市/ns 邮政/n 公司/nis]/ntc 合作/vn 在/p [18/m 个/q]/mq 邮政/n 支局/nis 开设/v 充值/vi 及/cc 退/v 卡/n 业务/n 办理/v 网点/n 后/f ，/w 于/p 2014年1月8日/t 再/d 新增/v [14/m 个/q]/mq 网点/n 。/w 新增/v 网点/n 主要/b 分布/vi 在/p 朝阳区/ns 、/w 丰台区/ns 、/w 西城区/ns 、/w 东城区/ns 。/w 至此/d ，/w 一卡通/n 公司/nis 共/d 开设/v 退/vn 卡/n 网点/n [119/m 个/q]/mq ，/w 其中/rz 不可/v 读卡/nz 退/v 卡/n 网点/n 由/p 原有/v 的/ude1 [30/m 个/q]/mq 增至/v [44/m 个/q]/mq 。/w 
相关/vn 链接/gi 
新增/v 邮政局/nis 一卡通/n 退/v 卡/n 服务/v 网点/n 信息/n 
编号/n 网点/n 地址/n 业务/n 类型/n [1/m 安/ag]/mq 外/f 邮政局/nis 东城区/ns 安/ag 外/f 大街/n [181/m 号/q]/mq 2/m [呼家楼/ns 邮政局/nis]/nt 朝阳区/ns 关东店/nz 大街/n [9/m 号/q]/mq 3/m 农光里/nz 邮政局/nis 朝阳区/ns 农光里/nz [102/m 楼/n]/mq 4/m 慈云寺/nz 邮政局/nis 朝阳区/ns 八里庄/ns 东/f 里/f [3/m 号/q]/mq （/w 可/v 读卡/nz 退/v 卡/n ）/w 5/m [亚运村/ns 邮政局/nis]/nt 朝阳区/ns [安慧/nr 北/f 里/f]/nz [2/m 区/n]/mq [11/m 楼/n]/mq （/w 可/v 读卡/nz 退/v 资/ng ）/w 6/m [和平门/ns 邮政局/nis]/nt 西城区/ns [前门/ns 西大街/nz]/nz [12/m 号/q]/mq （/w 不可/v 读卡/nz 退/v 卡/n ）/w 7/m [牛街/ns 邮政局/nis]/nt 西城区/ns 牛街/ns [4/m 号/q]/mq （/w 不可/v 读卡/nz 退/v 资/ng ）/w 8/m [东/f 花市/ns 南/b 里/f 邮政局/nis]/nt 东城区/ns 崇文门/nz 南/b 小街/n [26/m 号/q]/mq 9/m [角门/ns 邮政局/nis]/nt 丰台区/ns 马家堡/nr 路/n [120/m 号/q]/mq 10/m [总部/nis 基地/nis]/nz 邮政局/nis 丰台区/ns 帝京/nz 路/n [4/m 号/q]/mq 11/m 太平桥/nz 邮政局/nis 丰台区/ns 西客站/nz 南路/n [10/m 号/q]/mq 12/m 木樨园/nz 邮政局/nis 丰台区/ns 西/f 木樨园/nz [8/m 号/q]/mq 13/m [方庄/ns 邮政局/nis]/nt 丰台区/ns 蒲/nz 方/q 路/n [22/m 号/q]/mq 14/m 世纪城/nz 邮政局/nis 海淀区/ns 世纪城/nz 小区/n 烟树/nz 园/ng [1/m 号楼/q]/mq 
