2013年12月12日/t ，/w 朝阳区/ns 东风/n 北桥/nz 一侧/f 的/ude1 群租房/nz 被/pbei 集中/v 整治/vn ，/w 住户/n 已经/d 全部/m 搬/v 离/v 此地/s 。/w 新京报/nz 记者/nnt 侯少卿/nr 摄/vg 
2013年12月/t ，/w [北京/ns 市委/nis]/nto 十一届/n [三/m 次/qv]/mq 全/a 会上/n ，/w 市委/nis 副书记/nnt 、/w 市长/nnt 王安顺/nr 在/p 部署/vn 今年/t [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn [六/m 项/q]/mq 重点/n 任务/n 时/ng 提到/v ，/w 要/v 着力/vd 推进/vi [城乡/n 一体化/vn]/nz 发展/vn ，/w 优化/v [城市/n 功能/n]/nz 布局/n ，/w 有序/a 推进/vi [农村/n 城镇化/vn]/nz ，/w 提高/v [农村/n 经济/n]/nz 和/cc 重点/n [区域/n 发展/vn]/nz 水平/n 。/w 在/p 区县/n 两/m 会上/n ，/w 各区/r 表示/v 已/d 对此/d 作出/v 安排/vn 。/w 
[新京报/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 马力/q ）/w 丰台区/ns 两会/n]/nt 昨天/t 开幕/vi ，/w 该区/r 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 丰台/ns 将/d 加快/v [城市化/v 进程/n]/nz ，/w 到/v 2015年/t ，/w 五环/nz 内/f [50/m 多个/mq]/mq 村/n 将/d 有/vyou 85%到90%/m 实现/v 城市化/vn 。/w 
同时/c ，/w 还/d 将/d 探索/v 在/p 不/d 改变/v [集体/n 土地/n 所有权/n]/nz 的/ude1 情况下/nz ，/w 推动/v [集体/n 建设/vn 用地/n]/nz 向/p 功能区/nz 流转/vn 集中/v ，/w 与/cc [国有/vn 土地/n]/nz 同/p 权/n 同价/nz ，/w 同时/c 保障/v 农民/nnt 的/ude1 长期/d 利益/n 。/w 
[4/m 个/q]/mq 重点/n 村农民/n 今年/t 回迁/v 
丰台区/ns 副区长/nnt 刘宇/nr 昨天/t 说/v ，/w 近年来/dl ，/w 通过/p 重点/n 功能区/nz 和/cc [重点/n 项目/n]/nz 带动/v 、/w 绿/a 隔/v 政策/n 实施/v 、/w 重点/n 村/n 城市化/v 推进/vn 等/udeng 途径/n ，/w 永定河/ns 以东/f [三/m 个/q]/mq 乡/n [51/m 个/q]/mq 行政村/n 中/f ，/w 目前/t [5/m 个/q]/mq 村/n 实现/v 了/ule [撤/v 村/n 建/v 居/v]/nz ，/w [12/m 个/q]/mq 村/n 基本/a 完成/v 了/ule 农/ng 转居/nz 。/w 
刘宇/nr 说/v ，/w 2010年/t ，/w 北京市/ns [50/m 个/q]/mq 重点/n 村/n 改造/v 工程/n 丰台/ns 有/vyou [8/m 个/q]/mq 。/w 目前，4/t 个/q 村/n 实现/v 回迁/vn 。/w 今年/t ，/w 丰台/ns 计划/n 实现/v 回迁房/nz 新/a 竣工/vi [25/m 万/d 平米/q]/mq ，/w 累计/vd 实现/v [竣工/vi 面积/n]/nz [170/m 万/d 平米/q]/mq ，/w 达到/v 总/b 建设/v 面积/n 的/ude1 80%/m 。/w 小瓦窑/nz 、/w 周庄子/nr 等/udeng [4/m 个/q]/mq 村/n 实现/v 回迁/vn 。/w 
他/rr 表示/v ，/w 丰台区/ns 计划/n 在/p 2015年/t ，/w 实现/v 五环/nz 内/f [50/m 多个/mq]/mq 村庄/n 中/f ，/w 85%到90%/m 城市化/v 。/w 
探索/v [集体/n 建设/vn 用地/n]/nz 流转/vn 
[丰台/ns 区委/nis]/nt 书记/nnt 李超钢/nr 表示/v ，/w 按照/p [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 最新/a [会议/n 精神/n]/nz ，/w 丰台区/ns 将/d 探索/v 在/p 不/d 改变/v [集体/n 土地/n 所有权/n]/nz 的/ude1 情况下/nz ，/w 通过/p 镇/n （/w 乡/n ）/w 域/ng 统筹/vd ，/w 推动/v 集体/n 经营/v 性/ng [建设/vn 用地/n]/nz 向/p 功能区/nz 流转/vn 集中/v ，/w 与/cc [国有/vn 土地/n]/nz 同/p 权/n 同价/nz ，/w 通过/p 与/cc [实力/n 雄厚/a]/nz 的/ude1 开发/vn 主体/n 合作/vn ，/w 明确/a 利益/n [分配/v 关系/n]/nz ，/w 建立/v 利益/n 共享/v 机制/n ，/w 既/c 降低/v 功能区/nz [开发/vn 成本/n]/nz ，/w 又/d 壮大/v [集体经济/n 组织/n]/nz 实力/n ，/w 保障/v 农民/nnt 的/ude1 长期/d 利益/n 。/w 
[丰台区/ns 农委/nis]/nt 负责人/nnt 解释/v ，/w 目前/t [卢沟桥/ns 乡/n]/ns 就/d 在/p 做/v 这样/rzv 的/ude1 尝试/vn ，/w 即/v [5/m 个/q]/mq 村/n 参与/v ，/w 通过/p 调整/v 规划/n ，/w 将/d [5/m 个/q]/mq 村/n 的/ude1 [集体/n 建设/vn 用地/n]/nz 安排/v 在/p 丽泽/nz 商务区/n 旁边/f ，/w 上市/vn 交易/vn ，/w 并/cc 建设/vn 一个/mq 包括/v 商场/nis 、/w 写字楼/n 等/udeng 的/ude1 大型/b 综合体/nz ，/w 这/rzv [5/m 个/q]/mq 村/n 都/d 是/vshi 股东/n 。/w 
丰台/ns 已/d 选择/v 南苑村/ns 等/udeng 地/ude2 作为/p 试点/vn ，/w 具体/a 方案/n 区/n 里/f 已经/d 通过/p ，/w 将/d 报/n 市/n 里/f 。/w “/w 过去/vf [集体/n 土地/n]/nz 要/v 变为/v [国有/vn 土地/n]/nz ，/w 招拍挂/nz 出让/v 。/w 那么/c 出让/v 后/f 的/ude1 土地/n 和/cc 集体/n 组织/n 、/w 农民/nnt 就/d 没/d 了/ule 关系/n ，/w 今后/t 的/ude1 长远/a 收益/n 就/d 没/d 了/ule 。/w ”/w 
该/rz 负责人/nnt 介绍/v ，/w 这次/r 探索/v 就是/v 不/d 改变/v [产业/n 用地/n]/nz 是/vshi [农村/n 集体经济/n 组织/n]/nz 所有权/n ，/w 土地/n 的/ude1 所有权/n 仍/d 是/vshi 村/n 集体/n ，/w 农民/nnt 是/vshi 股东/n ，/w 吸引/v 投资/vn ，/w 建成/v 的/ude1 项目/n 也/d 由/p 集体/n 组织/n 成立/vi 运行/vn 团队/n 来/vf 管理/vn 。/w 不但/c 集体经济/n 还有/v 了/ule 长期/d 收益/n ，/w 农民/nnt 每年/r 也/d 可以/v 有/vyou 分红/vi 。/w 
朝阳/ns 
朝阳/ns [6/m 乡/n]/mq 今年/t 起/vf 试点/vn 城市化/v 改造/vn 
[3/m 到/v 5/m 年/qt]/mq 实现/v 城市化/vn ，/w 包括/v 来广营/nr 、/w 太阳宫/nz 、/w 常营/nr 、/w 南/b 磨房/nz 等/udeng 乡/n 
新京报/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 饶沛/nr ）/w 城乡/n 接合部/n 几乎/d 成/v 了/ule 脏乱差/n 的/ude1 代名词/n ，/w 今年/t 朝阳区/ns 将/d 对/p [6/m 个/q]/mq 试点/vn 乡/n 进行/vn 城市化/v 改造/vn 。/w 
整治/vn “/w 多/a 合一/vi ”/w [生产/vn 经营/vn]/nz 场所/n 
朝阳/ns 将/d 以/p [小武基/nz 村/n]/ns 为/p 试点/vn ，/w 利用/v [棚户区/n 改造/vn]/nz 、/w [土地/n 储备/vn]/nz 和/cc [新农村/nz 建设/vn]/nz 政策/n ，/w 加快/v 城乡/n 接合部/n 的/ude1 拆迁/vn 建设/vn ，/w 推动/v 豆各庄/nz 等/udeng [7/m 个/q]/mq 乡/n 、/w [40/m 个/q]/mq 村/n 的/ude1 农民/nnt 转居/nz 工作/vn 。/w 
同时/c ，/w 开展/v 城乡/n 接合部/n 以及/cc 环境/n 脏乱/a 、/w [安全/an 隐患/n]/nz 突出/a 区域/n 的/ude1 专项/b 整治/vn ，/w 清理/v 一批/mq 有/vyou 严重/a 隐患/n 的/ude1 出租/vn 大院/n ，/w 整治/vn 一批/mq 生产/vn 、/w 住宿/vn 在/p 一起/s 从而/c 形成/v 严重/a 火灾/n 隐患/n 的/ude1 “/w 多/a 合一/vi ”/w [生产/vn 经营/vn]/nz 场所/n 。/w 
同时/c ，/w 朝阳区/ns 将/d 对/p 包括/v 城乡/n 接合部/n 在/p 内/f 的/ude1 [违法/vn 建设/vn]/nz 高发/b 地区/n 形成/v 高压/n 态势/n ，/w 坚决/ad 控制/vn 和/cc 拆除/v [违法/vn 建设/vn]/nz 。/w 对于/p 新增/v 违/vg 建/v 实现/vn “/w 零容忍/nz 、/w 零增长/nz ”/w 。/w 对于/p 已/d 建成/v 的/ude1 违/vg 建/v ，/w 加大/v 力度/n ，/w 分阶段/nz 、/w 有/vyou 重点/n 拆除/v 。/w 
集中/v 整治/vn [背街/n 小巷/n]/nz 等/udeng 脏乱/a 死角/n 
[环境/n 问题/n]/nz 是/vshi 城乡/n 接合部/n 的/ude1 另一个/mq 主要/b 问题/n 。/w 朝阳区/ns 将/d 全面/ad 开展/v 环境/n 达标/vi 建设/vn ，/w 集中/v 整治/vn [背街/n 小巷/n]/nz 、/w 城乡/n 接合部/n 等/udeng 脏乱/a 死角/n ，/w 拆除/v 违规/vn 广告/n 牌匾/n ，/w 粉刷/v 重点/n 地区/n 临/v 路/n 建筑物/n 外立面/nz ，/w 清理/v 乱堆/nz 物料/n 、/w 暴露/v 垃圾/n 和/cc [白色/n 污染/vn]/nz 。/w 重拳/nz 治理/vn 小/a 广告/n 、/w 黑车/n 、/w 露天/n 烧烤/vn 、/w 无证/nz 无照/nz 游商/nz 等/udeng 城市/n 痼疾/n 顽症/n ，/w 保持/v 良好/a 环境/n 秩序/n 。/w 
同时/c ，/w 朝阳区/ns 在/p 2014年/t 将/d 加快/v 酒仙桥/nz 危改/nz 以及/cc [六/m 公主坟/nz]/nz 、/w 北湖/nz 渠/n 、/w 西直河/nz 、/w 永安里/nz 等/udeng 重点/n 区域/n 的/ude1 [棚户区/n 改造/vn]/nz 步伐/n ，/w 推进/vi 城中村/nz 、/w 边角地/nz 以及/cc 历史/n 遗留/v 项目/n 的/ude1 拆迁/vn 建设/vn ，/w 加大/v 老旧/nz 小区/n 综合/vn 整治/v 力度/n ，/w 完成/v [290/m 万/d 平方米/q]/mq 抗震/vn 加固/vn 和/cc 节能/vn 改造/v 任务/n 。/w 推进/vi [2/m 万/d 套/q]/mq 、/w [150/m 万/d 平方米/q]/mq 保障房/nz 建设/vn 。/w 
昌平/ns 
最大/gm “/w 废城/nz ”/w 将/d 
变身/nz 回迁/v 楼/n 小区/n 
2015年/t 回迁/v 楼/n 封顶/vi ，/w [东小口/nz 村/n]/ns 、/w 芦村/ns 和/cc 单/b 村/n [3/m 村/n]/mq 村民/n 就/d 可/v 上楼/vi 
新京报/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 许路阳/nr 通讯员/nnt 徐娜/nr ）/w 曾/d 是/vshi 北京/ns 最大/gm 废品/n 集散地/n 之一/rz ，/w 号称/v “/w 废城/nz ”/w 的/ude1 昌平/ns 福佑/nz 鑫/nz 源/ng [再生/vn 资源/n 回收/vn]/nz 市场/n ，/w 如今/t 已/d 慢慢/d 隐退/vi ，/w 取而代之/vl 的/ude1 是/vshi ，/w [东小口/nz 村/n]/ns 、/w 单/b 村/n 、/w 芦村/ns 的/ude1 回迁/vn 楼/n 。/w 
“/w 今后/t 我们/rr 村/n 有/vyou 一半/m 村民/n 将/d 在/p 这里/rzs 居住/v 。/w ”/w [东小口/nz 镇/n]/nz [东小口/nz 村/n]/ns 书记/nnt 魏士德/nr 说/v 。/w 
魏士德/nr 回忆/v ，/w 原/b 福佑/nz 鑫/nz 源/ng [再生/vn 资源/n 回收/vn]/nz 市场/n 占地/v [133/m ./w 2/m 亩/q]/mq ，/w 内/f 含/v 大大小小/z [300/m 多个/mq]/mq [再生/vn 资源/n 回收/vn]/nz 摊位/n ，/w 废纸/n 山/n 、/w 废/ag 瓶山/nz ，/w “/w 各种/rz ‘/w 垃圾/n ’/w 山/n 把/pba 这里/rzs 堆满/v 了/ule ，/w 而/cc 这些/rz 山/n 在/p 我/rr 眼里/s 就/d 像/v [一颗/mq 颗/q]/mq ‘/w 定时炸弹/n ’/w ，/w 时刻/n 担心/v 会/v 引爆/v 。/w ”/w 
2012年/t ，/w 昌平区/ns 启动/v 综合/vn 整治/v [再生/vn 资源/n 回收/vn]/nz 行业/n 专项/b 行动/vn 。/w 据/p 昌平区/ns 介绍/v ，/w 仅/d 2013年/t ，/w 昌平/ns 就/d 拆除/v 回收/vn 市场/n [11/m 个/q]/mq ，/w 清理/v 相关/vn [从业/b 人员/n]/nz [10463/m 人/n]/mq ，/w 取缔/v 回收/vn 摊点/n [1428/m 个/q]/mq ，/w 拆除/v 违/vg 建/v [91800/m 平方米/q]/mq ，/w 腾/v 退/vn 土地/n [704/m 亩/q]/mq 。/w 
[东小口/nz 镇/n]/nz 政府/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 原/b 福佑/nz 鑫/nz 源/ng [再生/vn 资源/n 回收/vn]/nz 市场/n 的/ude1 对面/f ，/w 有/vyou 个/q 占地/v [25/m 亩/q]/mq 的/ude1 地块/n ，/w 以前/f 是/vshi [北京/ns 昌平/ns 京城/n 建筑/n 装饰/vn 材料厂/nis]/nt ，/w 后/f 变为/v 福佑/nz 鑫/nz 源/ng [再生/vn 资源/n 回收/vn]/nz 市场/n 的/ude1 “/w [工人/nnt 大院/n]/nz ”/w ，/w 也/d 是/vshi 煤气中毒/nhd 高发/b 地/ude2 。/w 
2013年/t ，/w 随着/p 福佑/nz 鑫/nz 源/ng 的/ude1 清退/vn ，/w [东小口/nz 镇/n]/nz 也/d 对/p 这里/rzs 进行/vn 了/ule 整治/vn ，/w 如今/t 也/d 在/p 施工/vn 建设/vn 回迁/v 楼/n 。/w 
“/w 这/rzv 两块/mq 地/ude2 一共/d 150多亩/m ，/w 严重影响/v 了/ule A/x 地块/n [15/m 栋/q]/mq 回迁/v 楼/n 的/ude1 开工/vn 。/w ”/w [东小口/nz 镇/n]/nz 政府/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 说/v ，/w 清退/v 后/f ，/w 现在两/t 地块/n 已/d 全面/ad 开工/vi ，/w 2015年/t ，/w 这些/rz 回迁/v 楼/n 将/d 封顶/vi ，/w [东小口/nz 村/n]/ns 、/w 芦村/ns 和/cc 单/b 村/n [3/m 个/q]/mq 村/n 的/ude1 村民/n 就/d 可以/v 上楼/vi 。/w 
昌平/ns [5/m 镇/n]/mq 将/d 建/v [6/m 座/q]/mq [污水/n 处理厂/nis]/nis 
新京报/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 许路阳/nr 通讯员/nnt 韩慧/nr ）/w 记者/nnt 从/p [昌平/ns 两会/n]/nt 获悉/v ，/w 今年/t 流村镇/ns 、/w [小汤山/ns 镇/n]/ns 、/w 南口镇/ns 、/w 延寿镇/ns 、/w [十三陵/ns 镇/n]/ns 长陵/nz 和/cc 定陵/nz [5/m 个/q]/mq 镇/n ，/w 将/d 建/v [6/m 座/q]/mq [污水/n 处理厂/nis]/nis 。/w 
2015/m 年底/f ，/w 昌平/ns 将/d 实现/v 污水处理/v 设施/n 在/p 各/rz 中心/nis 镇区/n 的/ude1 全/a 覆盖/v ，/w 新城/ns 和/cc 重点/n 镇/n [污水/n 处理率/n]/nz 将/d 达/v 90%/m 。/w 目前/t ，/w 昌平/ns [20/m 个/q]/mq 镇/n 、/w 街道/ns 中/f 有/vyou [12/m 个/q]/mq 镇/n 已有/v 污水处理/v 设施/n ，/w 有/vyou [3/m 个/q]/mq 镇/n 污水处理/v 设施/n 在/p 建/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w [6/m 座/q]/mq [污水/n 处理厂/nis]/nis 中/f ，/w [小汤山/ns 镇/n 污水/n 处理厂/nis]/nt 规模/n 最大/gm ，/w 设计/v [处理/vn 能力/n]/nz 是/vshi [7/m 万/d 立方米/q]/mq 每日/r 。/w 它/rr 承担/v 着/uzhe 崔村镇/ns 、/w 兴寿镇/ns 中心区/nz 、/w 兴寿镇/ns 工业区/n 及/cc 六环路/nz 以北/f 小汤山/ns [北部/f 地区/n]/ns 的/ude1 污水处理/v 任务/n 。/w 另外/c [5/m 座/q]/mq 处理厂/nis 规模/n 不大/d ，/w 但/c 都/d 能/v 解决/vn 目前/t 污水/n 直排/nz 的/ude1 问题/n 。/w 
