本报讯/nz （/w 记者/nnt 龙露/nr 通讯员/nnt 刘辰/nr ）/w [今天/t 上午/t]/nz ，/w [西城区/ns 两会/n]/nt 期间/f ，/w 副区长/nnt 李岩/nr 、/w 姜立光/nr 就/d 人口/n 疏解/v 、/w [公共/b 服务/vn 设施/n]/nz 以及/cc 如何/ryv 治理/v 棚户区/n 、/w 边角地/nz 等/udeng “/w 城市/n 病/n ”/w 问题/n 回答/v 了/ule 记者/nnt 提问/vn 。/w 李岩/nr 说/v ，/w 目前/t 西城区/ns 百万庄/nz 北/f 里/f 、/w 宣/nz 东/f A/x 至/p G/x 地块/n 、/w 什刹海/ns 文保/n 区/n 等/udeng [14/m 个/q]/mq 棚/n 改/v 项目/n 已/d [全面/ad 启动/v]/nz 。/w 其中/rz ，/w 人们/n 关注/v 的/ude1 百万庄/nz 北/f 里/f 居民/n 改善/v 工程/n 作为/p 北京市/ns 首/q 个/q 试点/vn ，/w 将/d 在/p 今年/t 完成/v [1200/m 户/q]/mq 居民/n 的/ude1 搬迁/vn ，/w 并/cc 开始/v 就地/d 启动/v 回迁/vn 楼/n 的/ude1 建设/vn 。/w 
李岩/nr 介绍/v ，/w 棚/n 改/v 项目/n 大致/d 分为/v [四/m 类/q]/mq ，/w 即/v 平房区/ns 的/ude1 修缮/vn 、/w 危改/nz 、/w 新增/v 棚/n 改/v 、/w 边角地/nz 。/w 在/p 西城区/ns 这/rzv [四/m 类/q]/mq 的/ude1 棚/n 改/v 都/d 存在/v ，/w 所以/c 要/v 针对/p 不同/a 的/ude1 项目/n 进行/vn 相应/vi 的/ude1 改造/vn 和/cc 利用/v 。/w 
李岩/nr 介绍/v ，/w 西城区/ns 首批/n 自主/vd 建设/vn 的/ude1 丰台/ns 张仪村/ns 、/w 昌平/ns 回龙观/nz 一期/b 和/cc 房山/ns 长/a 阳/ag （/w 经适房/nz ）/w 保障房/nz 历经/v 三年/t 建设/vn ，/w 将/d 于/p 今年/t 4月/t 开始/v 陆续/d 迎来/v [1/m ./w 4/m 万/d 户/q]/mq 居民/n 入住/v 。/w 在/p 保障房/nz 建设/vn 中/f ，/w 西城区/ns 还/d 注重/v 了/ule [配套/vn 设施/n]/nz 的/ude1 建设/vn 。/w 如/v 在/p 回龙观/nz 项目/n 中/f ，/w 配套/vn 了/ule 中小学/n 、/w 幼儿园/nis ，/w 还/d 与/cc [人民/n 医院/nis]/nth 协商/vn 配套/vn 了/ule 一座/mq [三/m 甲/n 医院/nis]/nt 。/w J029/x 
治/v 城市/n 病/n 
抓/v 四件/nz 事/n 
西城区/ns 副区长/nnt 姜立光/nr 在/p 介绍/v 治理/vn “/w 城市/n 病/n ”/w 的/ude1 工作/vn 时/ng 说/v ，/w 今年/t 西城区/ns 将/d 重点/n 抓好/v 四件/nz 事/n 。/w 
1/m 
2/m 
全面/ad 提升/v [城市/n 环境/n]/nz 品质/n 。/w 其中/rz ，/w 拆违/nz 主要/b 以/p APEC/x 会议/n 涉及/v 道路/n 周边/n 的/ude1 [违法/vn 建设/vn]/nz 拆除/v 为主/vi ，/w 突出/a “/w 楼上楼/nz ”/w 、/w “/w 房/n 上/f 房/n ”/w 和/cc 新建/v 小区/n 内/f 违/vg 建/v 拆除/vn 。/w 清/tg 障/ng 战役/n 重点/n 加强/v 电话/n 、/w 信息/n 亭/ng 等/udeng [公共/b 设施/n]/nz 日常/b 监管/vn ，/w 强化/v 井盖/nz 、/w 地下/s 管线/n 的/ude1 管理/vn 养护/vn 。/w 治污/v 战役/n 重点/n 吊销/v 不/d 达标/vi 的/ude1 [废品/n 回收/vn]/nz 点/qt 收/v 运/vn 资格/n ，/w 严厉/a 查处/v 违规/vn 倾倒/vi 和/cc 违法/vn 收/v 运/vn [餐/qv 厨/ng 垃圾/n]/nz 、/w 废弃/v 油脂/n 的/ude1 行为/n ，/w 加强/v 工地/n 扬尘/n 、/w 道路/n 遗撒/nz 和/cc 建筑/n 渣土/n 运输/vn 查处/v 。/w 灭/v 脏/a 战役/n 主要/b 清理/v 恭王府/nz 、/w 什刹海/ns 等/udeng 重点/n 景区/n [卫生/an 死角/n]/nz ，/w 治理/v [无照/nz 经营/vn]/nz 行为/n ，/w 全面/ad 整治/v 城市/n 边角地/nz ，/w 拆除/v 桥下/s [私/ag 搭/v 乱/d 建/v]/nz 。/w 治理/v [城市/n 道路/n]/nz 私设/v 广告/n 牌匾/n 、/w 违规/v [电子/n 显示屏/n]/nz ，/w 清理/v 随意/ad 拉线/n 行为/n ，/w 整治/vn 沿街/d 商户/n 乱/d 贴/v 乱/d 挂/v 、/w 乱堆/nz 乱/d 倒/vi 和/cc 店外/nz [经营/vn 行为/n]/nz ，/w 严厉/a 查处/v 各类/r 交通/n [违法/vn 行为/n]/nz ，/w 加强/v [街头/s 卖艺/vi]/nz 、/w 占卜/vi 算命/vi 、/w 流浪/v 乞讨/vn 管理/vn 。/w 撤/v 市/n 战役/n 重点/n 是/vshi 拆掉/v 广安/ns 天/qt 陶/ag 和/cc 白纸坊/ns 通/v 恒/ag [万/d 龙/n]/mq 市场/n 等/udeng 证照/n 手续/n 不/d 全/a 、/w 消防/b 设置/v 不/d 达标/vi 、/w 易/ad 发生/v 群/ng 死/v 群/ng 伤/v 事故/n 的/ude1 农贸/n [批发/vn 市场/n]/nz ，/w 加强/v 占/v 路/n 早市/n 、/w 黑市/n 等/udeng 治理/vn ，/w 促进/v 低端/nz 业态/n 改造/vn 升级/vi 。/w 
3/m 
4/m 
推进/vi 环/n 二环/ns 绿/a 廊/ng （/w [北/f 护城河/ns]/nz 西城/ns 段/q ）/w 绿道/nz 建设/vn 。/w 打造/v [园林/n 绿化/vn]/nz [精品/n 工程/n]/nz ，/w 完成/v 宣/nz 内/f 大街/n 等/udeng [10/m 条/q]/mq [道路/n 绿化/vn]/nz 、/w 树池/nz 联通/v 改造/vn 工程/n 。/w 实施/v 马连道/nr 一号/mq 项目/n 置换/v 绿地/n 新建/v 任务/n 和/cc [万寿/nr 公园/n]/nz 改造/vn ，/w 打造/v [30/m 条/q]/mq 精品/n 绿色/n 街巷/n 胡同/n 。/w 广泛开展/v 花园式/b 单位/n 、/w 花园式/b 社区/n 创建活动/v ，/w 动员/v 社会/n 单位/n 护/v 绿/a 建/v 绿/a 、/w 添/v 彩/ng 增/v 绿/a ，/w 不断/d 提高/v 绿化/vn 美化/v 水平/n 。/w 计划/n 完成/v 绿地/n 建设/vn [20/m ./w 28/m 万/d 平方米/q]/mq 、/w [屋顶/n 绿化/vn]/nz [2/m 万/d 平方米/q]/mq 、/w [垂直/vd 绿化/vn]/nz 3000/m 延长/v 米/q 。/w 完成/v [1/m ./w 4/m 万/d 户/q]/mq 居民/n 冬季/t 采暖/vn [清洁/a 能源/n]/nz 改造/vn 。/w 
