原/b 标题/n ：/w 教育部/nt 即将/d 配发/v 全国/n 统一/v 学籍号/nz 
记者/nnt 7日/t 从/p 教育部/nt 获悉/v ,/w 从/p 10日/t 起/vf ,/w 全国/n 中小学生/nnd 学籍/n 信息管理系统/gi 可/v 试运行/nz 办理/v 跨省/d 转学/vi 等/udeng 日常/b 学籍/n 管理/v 业务/n ,/w 省内/s 转学/vi 也/d 应/v 按/p 此/rzs 办理/v 。/w 学生/nnt 转学/vi 仅/d 需/v 向/p 转入/v 学校/nis 提出申请/v ,/w 其他/rzv 流程/n 均/d 在/p 网上/s 进行/vn 。/w 
据悉/v ,/w 全国/n 中小学生/nnd 学籍/n 信息管理系统/gi 已/d 在/p [31/m 个/q]/mq 省份/n 和/cc [新疆/ns 生产/vn 建设/vn 兵团/nis]/nt 部署/vn 完毕/vi ,/w 除/p 对接/vi 省份/n 外/f 已/d 实现/v 全国/n 联网/vi ,/w 待/vi 学生/nnt 核心/n 数据/n 与/cc 公安部/nto 身份证/n 管理系统/gi 比/p 对/p 工作/vn 完成/v 后/f ,/w 教育部/nt 即/v 为/p 学生/nnt 配发/v 全国/n 统一/vn 的/ude1 正式/ad 学籍号/nz 。/w 在/p 此/rzs 之前/f 全国/n 学籍/n 系统/n 联网/vi 试运行/nz ,/w 已/d 为/p 学生/nnt 分配/v 了/ule [临时/b 学籍/n]/nz 号/q (/w 贵州/ns 学生/nnt 已/d 获/v 正式/ad 学籍号/nz )/w 。/w 使用/v 正式/ad 或/c [临时/b 学籍/n]/nz 号/q 均可/v 办理/vn 跨省/d 转学/vi 等/udeng 日常/b 学籍/n 管理/vn 工作/vn 。/w 新华社/nt 
