人民网/nz 北京/ns 1月8日/t 电/n 北京市/ns 通州区/ns [第五/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第四/m 次/qv 会议/n]/mq 今日/t 开幕/vi 。/w 昨日/t ，/w 作为/p 全区/n 人民/n 的/ude1 “/w 代言人/nnt ”/w —/w —/w 人大代表/nnt ，/w 揣着/v 沉甸甸/z 的/ude1 “/w 民声/nz ”/w 准时/ad 前往/v 会场/n 报到/vi 。/w 16时/t ，/w 区/n [五/m 届/q]/mq 人大/nis [四/m 次/qv 会议/n]/nz 召开/v 了/ule [预备/vn 会议/n]/nz 。/w 
会上/n 表决/v 通过/p 了/ule 区/n [五/m 届/q]/mq 人大/nis [四/m 次/qv 会议/n]/nz 议程/n 。/w 区/n [五/m 届/q]/mq 人大/nis [四/m 次/qv 会议/n]/nz 将/d 听取/v 并/cc 审议/v [北京市/ns 通州区/ns 人民政府/nis]/nt 工作报告/v 。/w 审议/v 北京市/ns 通州区/ns 2013年/t 国民经济/n 、/w 社会发展/v 计划/n [执行/v 情况/n]/nz 和/cc 2014年/t 国民经济/n 、/w 社会发展/v 计划/n （/w 草案/n ）/w 的/ude1 报告/n ；/w 审查/vn 和/cc 批准/v 通州区/ns 2013年/t 国民经济/n 、/w 社会发展/v 计划/n [执行/v 情况/n]/nz 的/ude1 报告/n 和/cc 2014年/t 国民经济/n 、/w 社会发展/v 计划/n 。/w 审议/v 北京市/ns 通州区/ns 2013年/t 财政/n [预算/n 执行/v 情况/n]/nz 和/cc 2014年/t [财政/n 预算/n]/nz （/w 草案/n ）/w 的/ude1 报告/n ；/w 审查/vn 和/cc 批准/v 通州区/ns 2013年/t 财政/n [预算/n 执行/v 情况/n]/nz 的/ude1 报告/n 和/cc 2014年/t [财政/n 预算/n]/nz 。/w 听取/v 和/cc 审议/v 北京市/ns [通州区/ns 人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 工作报告/v 。/w 听取/v 和/cc 审议/v [北京市/ns 通州区/ns 人民法院/nis]/nt 工作报告/v 。/w 听取/v 和/cc 审议/v 北京市/ns [通州区/ns 人民检察院/nis]/nt 工作报告/v 。/w 
区/n 人大常委会/nis 主任/nnt 张文山/nr 在/p 讲话/n 中/f 指出/v ，/w 通州区/ns [第五/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第四/m 次/qv 会议/n]/mq 是/vshi 在/p 全区/n 人民/n 深入/ad 学习/v 贯彻/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 加快/v 推进/vn 北京/ns 城市/n 副中心/nz 建设/vn ，/w 努力/ad 实现/v [经济/n 社会/n]/nz 跨跃/nz 式/k 发展/vn 的/ude1 [新形势/nz 下/f]/nz 召开/v 的/ude1 一次/mq 非常/d 重要/a 的/ude1 会议/n ，/w 是/vshi 全区/n 人民/n [政治/n 生活/vn]/nz 中/f 的/ude1 一件/mq 大事/n 。/w 开/v 好/a 这次/r 大会/n ，/w 认真/ad 审议/v 好/a [各项/r 工作/vn]/nz 报告/n ，/w 对于/p 进一步/d [统一/vn 思想/n]/nz ，/w 鼓舞/v 斗志/n ，/w 牢牢/d 把握/v 发展/vn 机遇/n ，/w 全面/ad 加快/v 通州/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 具有/v [十分/d 重要/a]/nz 的/ude1 意义/n 。/w 
张文山/nr 要求/n ，/w [会议/n 期间/f]/nz ，/w 全体/n 代表/nnt 要/v 认真/ad 履行/v 宪法/n 和/cc 法律/n 赋予/v 的/ude1 神圣/a 职责/n ，/w 以/p 良好/a 的/ude1 [精神/n 状态/n]/nz ，/w 务实/vi 的/ude1 [工作/vn 作风/n]/nz ，/w 高度/d 的/ude1 主人翁/n 责任感/n 和/cc 使命感/n ，/w 认真/ad 审议/v [各项/r 工作/vn]/nz 报告/n 。/w 要/v 认真/ad 贯彻/v 区委/nis [五/m 届/q]/mq [五/m 次/qv]/mq [全会/n 精神/n]/nz ，/w 全面/ad 回顾/v 全区/n 过去/vf 一年/mq 的/ude1 [各项/r 工作/vn]/nz ，/w 总结经验/v ，/w 查找/v 不足/an ；/w 要/v 切实/ad 增强/v 机遇/n 意识/n 、/w [忧患/n 意识/n]/nz 和/cc [责任/n 意识/n]/nz ，/w [统一/vn 思想/n]/nz ，/w 集思广益/vl ，/w 献计献策/vl ，/w 凝聚/v 力量/n ，/w 共同/d 谋划/v 好/a 未来/t 发展/vn 的/ude1 任务/n 目标/n ，/w 把/pba 本次/r 会议/n 开/v 成/v 一个/mq 团结/v 、/w 务实/vi 、/w 鼓劲/vi 的/ude1 大会/n ，/w 开/v 成/v 一个/mq 全面/ad 促进/v 北京/ns 城市/n 副中心/nz 建设/vn ，/w 加快/v [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 的/ude1 大会/n 。/w 
于世疆/nr 于/p 立/v 东王/nz 云峰/nz 王杰群/nr (/w 女/b )/w 
王春元/nr 王振良/nr 冯利英/nr (/w 女/b )/w 刘汝林/nr 
刘学力/nr 刘振/nr 东阳/ns 波/n 孙奎亮/nr 
杨静慧/nr (/w 女/b )/w 芦/nz 峰/ng 李玉君/nr 李彦明/nr 
李霞/nr (/w 女/b )/w 李耀光/nr 宋京璋/nr 宋春波/nr 
张文山/nr 张秀余/nr 张若冰/nr 张春秀/nr (/w 女/b )/w 
张晓燕/nr (/w 女/b )/w 张梅菊/nr (/w 女/b )/w 张德芳/nr 张德启/nr 
罗明光/nr 岳鹏/nr 赵玉影/nr 禹学河/nr 
羿/nz 永/d 强/a 倪德才/nr 崔志成/nr 鲁新红/nr 
甄宇/nr 雷晓宁/nr (/w 女/b )/w 魏国/nz 
秘书长/nnt ：/w 张秀余/nr 
刘汝林/nr 
[副主任/nnt 委员/nnt]/nnt ：/w 张东凤/nr （/w 女/b ）/w 
委员/nnt （/w 以/p 姓名/n 笔画/n 为/p 序/n ）/w ：/w 王凤臣/nr 张玉明/nr 张佳春/nr 
张春兰/nr (/w 女/b )/w 陈振忠/nr 赵学军/nr 羿/nz 永/d 强/a 
黄春来/nr 鲁新红/nr 
罗明光/nr 
[副主任/nnt 委员/nnt]/nnt ：/w 李清俊/nr （/w 女/b ）/w 
委员/nnt （/w 以/p 姓名/n 笔画/n 为/p 序/n ）/w ：/w 冉金友/nr 朱秀慧/nr (/w 女/b )/w 
李静/nr (/w 女/b )/w 张德芳/nr 张慧敏/nr 郭宝圣/nr 
曹歧/nr 连梁/nr 红英/nz 韩克非/nr (/w 女/b )/w 
