本报讯/nz （/w 记者/nnt 叶晓彦/nr ）/w [今天/t 上午/t]/nz ，/w [东城区/ns 文/ng 委/ng]/nto 主任/nnt 李承刚/nr 在/p 东城区/ns 两/m 会上/n 透露/v ，/w 一个/mq [4/m ./w 3/m 万/d 平方米/q]/mq 区级/b 文化中心/nis 正在/d 动工/vi 建设/vn ，/w 今年/t 年底/f 将/d 完成/v 封顶/vn 。/w 
全新/b 的/ude1 [东城区/ns 文化/n 中心/nis]/nt 位于/v [幸福/a 大街/n]/nz 28/m 、/w [30/m 号/q]/mq 院/n ，/w 包括/v 文化馆/nis 、/w 区/n 图书馆/nis 、/w 档案馆/nit 、/w 剧场/n 、/w 人防/n 指挥中心/nis 及/cc [配套/vn 设施/n]/nz 等/udeng ，/w [总/b 建筑/n 面积/n]/nz [4/m ./w 3/m 万/d 平方米/q]/mq 。/w J224/x 
