昨日/t ，/w 朝阳区/ns [十五/m 届/q]/mq 人大/nis [四/m 次/qv 会议/n]/nz 代表/nnt 询问/v 活动/vn 现场/s ，/w 一位/mq 委办局/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 给/p 区/n 人大代表/nnt 指明/v 他/rr 要/v 找/v 的/ude1 “/w 摊位/n ”/w ，/w 当天/t 晚上/t [朝阳区/ns 委办局/nis]/nt “/w 摆摊/v ”/w 接受/v 代表/nnt 询问/v 。/w 新京报/nz 记者/nnt 薛珺/nr 摄/vg 
每天/r 早/a 高峰/n ，/w 京/b 港澳/n 四环/ns 到/v 杜家坎/nr 路段/n 堵车/v 已/d 成/v 常态/n 。/w 新京报/nz 记者/nnt 王贵彬/nr 摄/vg 
去年/t [12/m 月底/t]/mq ，/w [北京/ns 市委/nis]/nto 十一届/n [三/m 次/qv]/mq 全/a 会上/n ，/w 市委/nis 书记/nnt 郭金龙/nr 提出/v ，/w 北京/ns 要/v 全面/ad 打响/v 治理/vn “/w 城市/n 病/n ”/w 攻坚战/n ，/w 其中/rz 就/d 包括/v “/w 交通/n 拥堵/v ”/w 。/w 今年/t 区县/n 两/m 会上/n ，/w 区县/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 纷纷/d 为/p 交通/n 拥堵/v 开/v 出/vf 药方/n 。/w 
朝阳/ns 
新京报/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 饶沛/nr ）/w 昨日/t 召开/v 的/ude1 [朝阳区/ns 人代会/nis]/nt 上/f 透露/v ，/w 今年/t 朝阳区/ns 将/d 配合/v 市/n 排水/vn 集团/nis ，/w 对/p 石佛营/nz 等/udeng [9/m 处/n]/mq 下/f 凹/a 式/k 立交桥/n 进行/vn 积水/n 治理/v 工程/n ，/w 增强/v 交通/n 系统/n 强降雨/nz [应对/v 能力/n]/nz 。/w 
增调/nz 蓄/v 池/ng 提升/v 排水/vn 速度/n 
[9/m 处/n]/mq 积水/n 治理/vn 点/qt 分别/d 位于/v 石佛营/nz 、/w 北/f 中轴/n （/w 北辰桥/nz ）/w 、/w 高热/nhd (/w 广渠路/nz 、/w [高碑店/ns 路/n 交叉/vn 路口处/n]/nt )/w 、/w 四元桥/nz [1/m 号/q]/mq 泵站/n 、/w 四元桥/nz [2/m 号/q]/mq 泵站/n 、/w 来广营/nr 西/f 、/w 大望路/nz 、/w 百子湾/nz 、/w 红军/nnd 营/n 。/w 
[9/m 座/q]/mq 下/f 凹/a 式/k 立交桥/n 泵站/n 中/f ，/w 有/vyou 部分/n 将/d 配套/vn 建设/vn 调/v 蓄/v 池/ng ，/w 暴雨/n 雨量/n 超过/v 泵站/n 抽水/vi 能力/n 时/ng ，/w 调/v 蓄/v 池/ng 可/v 临时/b “/w 储存/v ”/w 雨水/n ，/w 待/vi 雨/n 后/f 再/d 抽出/v 排/v 走/v ，/w 起到/v 削/vn 峰/ng 作用/n 。/w 但/c [朝阳区/ns 水务局/nis]/nto 表示/v ，/w 高热/nhd 等/udeng 泵站/n 因/p 受限制/nz ，/w 未能/v 配套/vn 建设/vn 调/v 蓄/v 池/ng 。/w 
广渠路/nz 排水沟/n 清淤/v 深挖/v 
立交桥/n 的/ude1 排水/vn 最终/d 要/v 流进/v 河道/n 。/w 为此/bl 今年/t 朝阳区/ns 还/d 将/d 完成/v 第二/m 阶段/n 中/f 小/a 河道/n 治理/v 工程/n ，/w 疏通/v 排水/vn 不/d 畅/a 的/ude1 中/f 小/a 河道/n ，/w 其中/rz 就/d 包括/v 承担/v 广渠路/nz 沿线/f 排水/vn 的/ude1 半壁店/nz 沟/n 。/w 
[朝阳区/ns 水务局/nis]/nto 有关/vn 负责/v 人称/n ，/w 广渠路/nz 中/f 最/d 易/ad 积水/n 段/q 是/vshi 四环/ns 到/v 五环/nz 间/f 方家村/ns 的/ude1 一座/mq 铁路桥/n 附近/f 。/w 此次/rz 半壁店/nz 沟/n 改造/vn ，/w 除/p 对/p 河道/n 清淤/v ，/w 还/d 将/d 向下/vf 挖/v 深/a 河道/n ；/w 另外/c 为/p 加强/v 排水/vn 能力/n ，/w 下游/f 还/d 将/d 改/v 线/n 。/w 
百子湾/nz 路/n 交通/n 堵/v 点/qt 改造/vn 
西/f 起/vf 东四环/nz ，/w 东/f 至/p 温榆河/nr 大道/ns 的/ude1 东坝/nz 南/b 二街/nz ，/w 是/vshi 朝阳区/ns 东西/n 向/p 交通/n 主/ag 通道/n 之一/rz ，/w 与/cc 亮马河/nz 路/n 、/w 东坝/nz 大街/n 一起/s 构成/v 东坝/nz 东西/n 向/p 干线/n 主/ag 骨架/n 。/w 今年/t 这里/rzs 将/d 加大/v 拆迁/vn 力度/n ，/w 推进/vi 东坝/nz 南/b 二街/nz 道路/n 建设/vn 。/w 
另外/c ，/w 朝阳区/ns 将/d 推进/vi 道路/n 微循环/n 建设/vn ，/w 实施/v 百子湾/nz 路/n 、/w 京/b 沈/b 豆各庄/nz 出口/vn 等/udeng 交通/n 堵/v 点/qt 改造/vn 。/w 同时/c 鼓励/v 学校/nis 、/w [大型/b 社区/n]/ns 开展/v 定制/n 公交/b 服务/vn ，/w 增/v 开/v 社区/n 循环/vn 巴士/n ，/w 解决/v “/w [最后/f 一/d 公里/q]/nz ”/w 问题/n 。/w 
