翁双杰/nr （/w 资料/n 图/n ）/w 
人民网/nz 北京/ns 1月8日/t 电/n （/w 陈苑/nr ）/w 著名/a 表演艺术家/nnd 翁双杰/nr 因/p 长期/d 患病/vi [医治/v 无效/vi]/nz ，/w 于/p 6日/t 凌晨/t 在/p [徐汇区/ns 中心/nis 医院/nis]/nth 逝世/vi ，/w 享年/n [86/m 岁/qt]/mq 。/w 翁双杰/nr 师承/v 姚慕双/nr 、/w 周柏春/nr ，/w 是/vshi 姚周/nr 的/ude1 “/w 双/q 字辈/nz ”/w 学生/nnt ；/w 他/rr 学习/v 姚周/nr 表演/v 流派/n ，/w 也/d 特别/d 欣赏/v 卓别林/nr 的/ude1 表演/vn ，/w 并/cc 在/p [上/f 个/q 世纪/n]/nz 60年代/t 初/f 开始/v 形成/vn 了/ule 自己/rr 独特/a 的/ude1 滑稽/a “/w 翁/ng 派/v ”/w 表演/v 风格/n 。/w 
翁双杰/nr 独创/v 滑稽/a “/w 翁/ng 派/v ”/w 表演/v 风格/n 戏/n 中/f 多/a 扮/v “/w 小人物/n ”/w 
翁双杰/nr ，/w 原名/n 翁志刚/nr ，/w 1928年/t 生于/v 浙江/ns 人/n 。/w 是/vshi [国家/n 一级/b 演员/nnt]/nnt ，/w 也/d 是/vshi [国家级/b 非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 滑稽戏/n 代表性/n 传承人/nz 。/w 1949年/t ，/w 翁双杰/nr 拜/v 姚慕双/nr 、/w 周柏春/nr 为/p 师/ng ，/w 入/v 蜜蜂/n 滑稽剧团/n 。/w 在/p 表演/vn 上/f ，/w 翁双杰/nr 形成/v 了/ule 独特/a 的/ude1 滑稽/a “/w 翁/ng 派/v ”/w 表演/v 风格/n ，/w 他/rr 独创/v 了/ule 一种/mq 跳蹦/nz 摇/v 弋/ng 的/ude1 奇特/a 形体/n 动作/n ，/w 每/rz 一部/mq 戏/n 里/f 以/p 这/rzv 一/m 动作/n 来/vf 招笑/nz 和/cc 塑造/v 人物/n 。/w 为了/p 和/cc 这/rzv 一/m 特点/n 相适应/nz ，/w 翁双杰/nr 在/p 戏/n 里/f 多/a 扮/v “/w 小人物/n ”/w 一类/b 的/ude1 角色/n ，/w 特别/d 是/vshi 在/p 《/w 路灯/n 下/f 的/ude1 宝贝/n 》/w 中/f 扮演/v 的/ude1 待业青年/n [二/m 毛/n]/mq ，/w 将/d 其/rz 表演/v 特色/n 发挥/v 得/ude3 淋漓尽致/al 。/w 1979年/t ，/w 翁双杰/nr 应/v 美国/nsf 著名/a 喜剧/n 家/q 鲍勃·霍甫/nrf 之/uzhi 邀/v ，/w 参与/v 了/ule 中美/n 合作/vn 的/ude1 [第一/m 部/q]/mq 喜剧/n 电视片/n 《/w 通向/v [中国/ns 之/uzhi 路/n]/nz 》/w 的/ude1 拍摄/vn ，/w 深得/v 合作者/n 的/ude1 赞誉/vn 。/w 
（/w 本文/r 参考/vn ：/w 东方网/nz 、/w [新闻/n 晨报/n]/nz 、/w [百度/ntc 百科/n]/nz 等/udeng ）/w 
