人民网/nz 北京/ns 1月10日/t 电/n （/w 周素雅/nr ）/w 10日/t ，/w 国新办/nz 召开/v [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w [海关/nis 总署/nis]/nto [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 、/w [中国/ns 统计/vn 司/ng]/nt 司长/nnt 郑跃声/nr 介绍/v 中国/ns 2013年/t 全年/n 进出口/v 情况/n 。/w 郑跃声/nr 表示/v ，/w 2013年/t [第/m 4/m 季度/n]/mq 我国/n 外贸/n 进出口/vn 增长/v 7.3%/m ，/w 表现/v 好/a 于/p 2/m 、/w [3/m 季度/n]/mq 。/w 这/rzv 既/c 与/cc 国家/n 出台/vi 一系列/b 稳定/an 外贸/n 增长/v 的/ude1 措施/n 有关/vn ，/w 也/d 与/cc 主要/b 市场经济/n 好转/vi 、/w 回暖/vi 密不可分/vl 。/w 
郑跃声/nr 介绍/v 说/v ，/w 2013年/t [第/m 4/m 季度/n]/mq ，/w 特别/d 是/vshi 11/m 、/w [12/m 月份/n]/mq ，/w 全球/n 主要/b 经济体/n 复苏/vi 势头/n 较好/d ，/w 欧元区/nz [经济/n 景气/a 指数/n]/nz 甚至/d 达到/v 了/ule 近两年/qt 的/ude1 最高点/n ，/w [新兴/b 经济体/n]/nz 的/ude1 经济/n 表现/v 也/d 较好/d ，/w 消费者/n 的/ude1 [信心/n 指数/n]/nz 回升/v 。/w 外部/f 市场/n 条件/n 的/ude1 改善/vn 促使/v 我国/n 对/p [主要/b 市场/n]/nz 进出口/vn 呈现/v 了/ule 全面/ad 回升/v 的/ude1 态势/n 。/w 
郑跃声/nr 补充/vn 道/qv ，/w 去年/t 下半年/t 以来/f ，/w 国内/s [宏观/n 经济/n]/nz 企稳/nz 向/p 好/a ，/w 国务院/nt 又/d 部署/vn 了/ule 一系列/b 稳定/an 外贸/n 增长/v 的/ude1 [政策/n 措施/n]/nz ，/w 为/p 国内/s 经济/n 和/cc 外贸/n 发展/vn 创造/v 了/ule 良好/a 条件/n 。/w 同时/c ，/w 我国/n “/w 走/v 出去/vf ”/w 步伐/n 的/ude1 加快/vn 也/d 带动/v 了/ule 出口/vn 的/ude1 [稳定/an 增长/v]/nz 。/w “/w 这些/rz 都/d 是/vshi 2013年/t [第/m 4/m 季度/n]/mq 外贸/n 进出口/vn 表现/v 良好/a 的/ude1 重要/a 原因/n 。/w ”/w 
