人民网/nz 北京/ns 1月10日/t 电/n （/w 记者/nnt 马丽/nr 赵竹青/nr 熊旭/nr ）/w [今天/t 上午/t]/nz ，/w 2013/m 年度/n [国家/n 科学技术/n 奖励/vn 大会/n]/nz 在/p [北京/ns 人民大会堂/nz]/nz 举行/v 。/w [国家/n 科学技术/n 奖/n]/nz 2013年/t 共/d 授予/v [10/m 位/q]/mq 科技/n 专家/nnt 和/cc [313/m 个/q]/mq 项目/n 。/w 其中/rz ，/w [国家/n 自然科学/n 奖/n 一等奖/n]/nz 在/p 连续/a 三年/t 空缺/v 后/f ，/w 今年/t 终于/d 取得/v 可喜/a 的/ude1 突破/vn 。/w 
由/p 赵忠贤/nr 等/udeng 人/n 完成/v 的/ude1 “/w [40/m K/x]/mq 以上/f 铁/n 基/ng 高温超导体/gp 的/ude1 发现/vn 及/cc 若干/m 基本/a 物理性质/nz 研究/vn ”/w ，/w 确立/v 了/ule [铁/n 基/ng 超导体/n]/nz 是/vshi 新/a 一类/b 的/ude1 [非常规/b 超导体/n]/nz ，/w 在/p 国际/n 学术界/n 引起/v 强烈/a 反响/n ，/w 激发/v 了/ule 世界/n 范围内/nz 新/a 一轮/mq 探索/v 和/cc 研究/v 铁/n 基/ng 高温超导体/gp 的/ude1 热潮/n ，/w 荣获/v 本年度/nz [国家/n 自然科学/n 奖/n 一等奖/n]/nz 。/w 

