人民网/nz 北京/ns 1月10日/t 电/n （/w 周素雅/nr ）/w 10日/t ，/w 国新办/nz 召开/v [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w [海关/nis 总署/nis]/nto [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 、/w [中国/ns 统计/vn 司/ng]/nt 司长/nnt 郑跃声/nr 介绍/v 中国/ns 2013年/t 全年/n 进出口/v 情况/n 。/w 郑跃声/nr 说/v ，/w 根据/p 数据/n 推算/v ，/w 2013年/t 我国/n 将/d 超过/v 美国/nsf 首次/m 位列/v 全球/n [货物/n 贸易/vn]/nz 第一/m 。/w 
郑跃声/nr 说/v ，/w 2013年/t 我国/n 对外贸易/n 进出口/v 总值/n 位居/v 全球/n 第二/m ，/w 目前/t 美国/nsf 全年/n 数据/n 还/d 没/d 发布/v 。/w 但是/c 此前/t [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年前10/t 个/q 月/n ，/w 我国/n [货物/n 贸易/vn]/nz 进出口/v 总值/n 已经/d 超过/v 美国/nsf 公布/v 数据/n 的/ude1 [1920/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 速度/n 也/d 高/a 出/vf 美国/nsf [7/m 个/q]/mq 百分点/n ；/w 美国/nsf 最近/t 发布/v 的/ude1 [数据/n 显示/v]/nz ，/w 到/v [11/m 月份/n]/mq 为止/u ，/w 美国/nsf [货物/n 贸易/vn]/nz 进出口/v [增长/v 速度/n]/nz 还/d 不到/v 1%/m 。/w 以此/d 推算/v ，/w 2013年/t 我国/n 将/d 超过/v 美国/nsf 首次/m 位列/v 全球/n [货物/n 贸易/vn]/nz 第一/m 基本/a 成/v 定局/n 。/w 
郑跃声/nr 补充/vn 道/qv ，/w 2013年/t 我国/n [货物/n 贸易/vn]/nz 进出口/v 总值/n 再次/d 迈/v 上/f 了/ule 一个/mq [万/d 亿元/q]/mq 的/ude1 新/a 台阶/n 。/w 2013年/t 我国/n 进出口/v 总值/n 达到/v [4/m ./w 16/m 万亿/q 美元/q]/mq ，/w 这/rzv 是/vshi 个/q 年度/n 的/ude1 历史/n 新高/n ，/w 是/vshi 我国/n 对外贸易/n 进出口/v 总值/n 首次/m 突破/v [4/m 万亿/q 美元/q]/mq 的/ude1 关口/n ，/w 也/d 是/vshi 我国/n 外贸/n 发展/vn 的/ude1 标志性/n 里程碑/n 。/w 
