人民网/nz 东京/nsf 1月10日/t 电/n （/w 赵松/nr ）/w 受/v 北极/ns 附近/f 冷空气/n 南下/vn 影响/vn ，/w 日本/ns 大部分/n 地区/n 将/d 从/p 10日/t 开始/v 迎来/v 今冬/t 最强/ad 寒流/n 。/w 北海道/nsf [部分/n 地区/n]/nz 气温/n 降至/vf 零下/s [23/m 度/qv]/mq ，/w 当地/s 奶/nf 农/ng 给/p 小牛/n 穿/v 上/f 棉衣/n 御寒/vi 。/w 
10日/t 开始/v 寒流/n 逼近/v [日本/ns 列岛/n]/nz ，/w 日本/ns [北部/f 地区/n]/ns 出现/v 大/a 范围/n 降雪/vi ，/w [关东/ns 地区/n]/nz 10日/t 早间/t 气温/n 也/d 降至/vf [零度/n 以下/f]/nz 。/w 东京都/nsf 内/f 的/ude1 [汽车/n 用品/n]/nz 店/n 内/f ，/w [不少/m 人/n]/mq 前去/v 购买/vn 除雪/vn 、/w 防滑/vi 设备/n 。/w 预计/v 强/a 寒流/n 将/d 持续/vd 至/p 13日/t 。/w 
据/p NHK/x 报道/v ，/w 以/p 畜牧业/n 和/cc 乳业/nis 为主/vi 的/ude1 北海道/nsf 十/m 胜/v 地区/n 10日/t 气温/n 低/a 至/p 零下/s [23/m ./w 8/m 度/qv]/mq ，/w 为/p 防止/v 饲养/vn 的/ude1 牛/n 被/pbei 冻伤/v ，/w 当地/s 奶/nf 农/ng 采取/v 了/ule 各种/rz 防寒/vn 措施/n 。/w 除了/p 用/p 罩/v 布/n 将/d 牛舍/n 围/v 起来/vf 之外/f ，/w 奶/nf 农/ng 们/k 还/d 在/p 牛舍/n 内/f 添设/v 空调/n 等/udeng 取暖/vi 设施/n ，/w 并/cc 给/p 刚/d 出生/vi 的/ude1 小牛/n 穿/v 上/f 棉衣/n 御寒/vi 。/w 
一名/mq 奶/nf 农/ng 称/v ，/w 小牛/n 的/ude1 御寒/vn 能力/n 较弱/d ，/w 严寒/an 可能/v 导致/v 小牛/n 腹泻/vi ，/w 当地/s 天气/n 寒冷/a ，/w 防寒/vn 的/ude1 棉衣/n 可能/v 要/v 穿/v 到/v [3/m 月份/n]/mq 。/w 
