人民网/nz 北京/ns 1月10日/t 电/n （/w 熊旭/nr 实习生/nnt 贺艳花/nr ）/w 今日/t 下午/t ，/w 记者/nnt 从/p [武汉/ns 大学/nis]/ntu 官方/n 微博/n 获知/v ，/w [武汉/ns 大学/nis]/ntu 官方/n 微博/n 获得/v 教育部/nt 颁发/v 的/ude1 “/w 2013/m 年度/n 教育/v 系统/n 十佳/n 官方/n 微博/n 奖/n ”/w 。/w 
据悉/v ，/w 2014年/t 全国/n 教育/v 系统/n 微博/n 微信/nz 工作/vn 推动/v 会/v 于/p 今天/t 在/p [天津/ns 大学/nis]/ntu 举行/v ，/w 会上/n 评选/vn 出/vf 了/ule 2013/m 年度/n 教育/v 系统/n 十佳/n 官方/n 微博/n ，/w @/w [武汉/ns 大学/nis]/ntu 、/w @/w [西南/ns 大学/nis]/ntu 、/w @/w [上海市/ns 教委/nis]/nt 、/w @/w [复旦/nz 大学/nis]/ntu 、/w @/w [陕西/ns 师范大学/nis]/ntu 、/w @/w [重庆/ns 大学/nis]/ntu 、/w @/w [天津/ns 大学/nis]/ntu 、/w @/w [浙江/ns 工商/n 大学/nis]/ntu 、/w @/w [北京/ns 交通/n 大学/nis]/ntu 、/w @/w [华东/ns 理工大学/nis]/ntu 荣获/v “/w 2013/m 年度/n 教育/v 系统/n 十佳/n 官方/n 微博/n 奖/n ”/w 。/w 
会上/n ，/w [教育部/nt 新闻办/nis]/nt 还/d 增选/v 了/ule 教育/v 系统/n 官方/n 微博/n 联盟/nis 成员/nnt ，/w 北京大学/ntu 、/w [天津市/ns 教委/nis]/nto 等/udeng [50/m 家/q]/mq 成员/nnt 单位/n 被/pbei 增选/v 为/p 教育部/nt 官方/n 微博/n 联盟/nis 第二批/mq 成员/nnt 。/w 截止/vi 目前/t ，/w 教育部/nt 官方/n 微博/n 联盟/nis 成员/nnt 单位/n 达到/v [100/m 家/q]/mq 。/w 
