人民网/nz 北京/ns 1月10日/t 电/n （/w 记者/nnt 林露/nr 实习生/nnt 杨祎/nr ）/w [今天/t 上午/t]/nz ，/w 2013/m 年度/n [国家/n 科学技术/n 奖励/vn 大会/n]/nz 在/p 京/b 举行/v ，/w 奖励/vn 共/d 授奖/vn [１０/m 位/q]/mq 科技/n 专家/nnt 和/cc [３１３/m 项/q]/mq 成果/n 。/w 消息/n 一经/d 发布/v 便/d 引发/v 了/ule 高校/n 师生/n 的/ude1 热/a 议/v ，/w 南大/nz 、/w [西安/ns 交大/nis]/nt 都/d [第一/m 时间/n]/nz 在/p 官网/n 或/c 微博/n 发布/v 了/ule 获奖/vn 消息/n 信息/n ，/w 学子/n 中/f 有的/rz 人/n 赞叹/v 祖国/n 科技/n 事业/n 的/ude1 飞速/d 发展/vn ，/w 有的/rz 人/n 对/p 老/a 科学家/nnt 献身/v 科学/n 的/ude1 信仰/vn 感佩/nz 不已/vi ，/w 有的/rz 人/n 还/d 下决心/vi 把/pba 更大/d 精力/n 投入/v 科研/n ，/w 有的/rz 人/n 则/d 提出/v 了/ule “/w 应该/v 进一步/d 扶持/v 年青/a 科学家/nnt ”/w 的/ude1 思考/vn 。/w 
浙大/n ：/w 学校/nis 科研/n 环境/n 正/d 朝着/p 科研/n 本身/rz 规律/n 回归/v 
浙大/n 常务/b 副校长/nnt 吴朝晖/nr 说/v ，/w 本年度/nz [国家/n 科技奖/nz]/nz 的/ude1 “/w 高产/b ”/w ，/w 是/vshi 科学家/nnt 潜心/d 学术/n 的/ude1 硕果/n ，/w 也/d 体现/v 了/ule 浙大/n 近年来/dl 坚持/v 科研/n “/w 内涵/n 发展/vn 、/w 质量/n 优先/vd ”/w 战略/n 的/ude1 正/d 向/p 效应/n 。/w 他/rr 表示/v ，/w 进入/v “/w 十二五/m ”/w 之后/f ，/w 学校/nis 的/ude1 科研/n 政策/n 在/p 导向/n 上/f ，/w 在/p 重视/v 大/a 项目/n 的/ude1 争取/v 的/ude1 基础上/nz ，/w 更加/d 重视/v 以/p 质量/n 为/p 核心/n 的/ude1 评价/vn 体系/n 的/ude1 建立/vn ，/w 通过/p 科研/n 产/v 出来/vf 拉动/v 全校/n 的/ude1 [科研/n 创新/vi]/nz 。/w 他/rr 指出/v ，/w 比起/v 争取/v 项目/n ，/w 教授/nnt 们/k 目前/t [越来越/d 多/a]/nz 地/ude2 关注/v 科研/n 的/ude1 产出/vn 和/cc 对/p 社会/n 的/ude1 贡献/n 。/w 
[浙大/n 科研/n 院/n]/nt 院长/nnt 陈昆松/nr 说/v ，/w 大/a 成果/n 的/ude1 获得/v 是/vshi 需要/v 积累/vn 和/cc 沉淀/vi 的/ude1 ，/w 一般/ad 都/d 是/vshi 要/v 经历/n 理论/n 创新/vi 、/w 技术/n 突破/v 和/cc 示范/vn 应用/vn ，/w 这个/rz 过程/n 少/a 则/d 10来年/t ，/w 多/a 则/d [20/m -/w 30/m 年/qt]/mq ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi [科技/n 成果/n]/nz 形成/v 的/ude1 一个/mq [普遍/ad 规律/n]/nz 。/w 浙大/n 参与/v 项目/n 获得/v [国家/n 自然科学/n]/nz 二等奖/n 的/ude1 陈宝梁/nr 教授/nnt 认为/v ，/w 在/p 一项/mq 持续/vd 的/ude1 科研/n 活动/vn 中/f ，/w [科研/n 工作者/nnt]/nnd 自身/rr 的/ude1 认识/vn 与/cc 坚持/v 是/vshi 最为/d 关键/n 的/ude1 内在/b 原因/n ，/w 学校/nis 大/a 的/ude1 科研/n 环境/n 也/d 会/v 产生/vn 影响/vn 。/w 他/rr 感叹/v ：/w “/w 我/rr 感到/v 这几年/mq ，/w 学校/nis 的/ude1 科研/n 环境/n 正在/d 朝着/p 科研/n 本身/rz 的/ude1 规律/n 回归/v 。/w ”/w 
高校/n ：/w 南大/nz 最/d “/w 荣耀/an ”/w 
今年/t 的/ude1 两位/mq “/w [国家/n 最高/a 科学技术/n 奖/n]/nz ”/w 获奖者/n 都/d 是/vshi [南京/ns 大学/nis]/ntu 校友/n ，/w [南京/ns 大学/nis]/ntu 也/d [第一/m 时间/n]/nz 发布/v 了/ule 获奖/vn 喜讯/n 。/w 此前/t 也/d 曾/d 培养/v 过/uguo 吴良镛/nr 、/w 闵恩泽/nr 、/w 刘东生/nr 等/udeng [国家/n 最高/a 科技奖/nz]/nz 获奖者/n 的/ude1 南大/nz ，/w 无疑/d 是/vshi 本次/r 奖励/v 大会/n 最/d 荣耀/an 的/ude1 高校/n ，/w 南大/nz 学子/n 也/d 难/a 掩/v 欣喜/a 之/uzhi 情/n 。/w 物理系/nit 的/ude1 钱应华/nr 同学/n 还/d 清晰/a 地/ude2 回忆起/v 南大/nz [百年/mq 校庆/n]/nz 时/ng ，/w 程开甲/nr 院士/nnt 希望/v 南大/nz 能/v 在/p 物理/n 领域/n 执牛耳/nz 的/ude1 寄语/vn ，/w 这/rzv 寄语/v 今日/t 听/v 来/vf 正是/v 对/p 南大/nz 学子/n 最好/d 的/ude1 鞭策/vn 和/cc 鼓舞/v 。/w 
[西安/ns 交大/nis]/nt ：/w 学生/nnt 心情/n 振奋/v 
学子/n ：/w 祝贺/v 、/w 鼓舞/v 、/w 激动/a 、/w 反思/vn 
[南阳/ns 理工学院/nis]/ntu [2011/m 级/q]/mq 学生/nnt 袁小海/nr 说/v ：/w “/w 从/p 近代/t 的/ude1 ‘/w [师/ng 夷/ag 长/a 技/ng 以/p 制/v 夷/ag]/nz ’/w 到/v 现代/ntc 的/ude1 ‘/w 科学技术/n 是/vshi [第一/m 生产力/n]/nz ’/w ，/w 再/d 到/v 今天/t ，/w 科技/n 的/ude1 发展/vn 已经/d 成为/v 当代/t 经济发展/v 的/ude1 决定因素/gm 。/w 每年/r 不/d 超过/v 两名/mq 的/ude1 [国家/n 最高/a 科技奖/nz]/nz 是/vshi 中国/ns 科技界/n 的/ude1 [最高/a 荣誉/n]/nz ，/w 祝贺/v 两名/mq 院士/nnt 。/w ”/w 
[北京/ns 科技/n 大学/nis 材料/n 学院/nis]/nt 研/v 二/m 的/ude1 小/a 赵/nz 说/v ，/w 看到/v [这个/rz 消息/n]/nz 后/f 相当/d 振奋/v ，/w 他/rr 一直/d 对/p 科研/n 比较/d 感兴趣/a ，/w 但是/c 整天/d 泡/v 在/p 实验室/nis 做/v 一些/mq 很/d 基础/n 的/ude1 活儿/n ，/w 时间/n 长/a 了/ule 不免/d 有点/d 懈怠/a 。/w 他/rr 说/v ，/w 斩获/nz [国家/n 最高/a 科技奖/nz]/nz 的/ude1 两位/mq 科学家/nnt 游学/v 、/w 科研/n 经历/n 和/cc 成就/n 又/d 给/p 自己/rr 打开/v 了/ule 梦想/n 之/uzhi 窗/ng ，/w 他/rr 准备/v 这/rzv 学期/n 好好/d 准备/v ，/w 明年/t [6/m 月份/n]/mq 争取/v 能/v 在/p Nature/x 上/f 发表/v 一篇/mq 专业/n 论文/n 。/w 
[陕西/ns 师范大学/nis]/ntu [2008/m 级/q]/mq 学生/nnt 沈帅/nr 作为/p 一个/mq 文科生/n 也/d 难/a 掩/v 激动/a ，/w 他/rr 说/v ，/w 这/rzv 是/vshi 我国/n 科技/n 强国/n 方针/n 的/ude1 一贯/d 体现/v ，/w 也/d 是/vshi 广大/b [科技/n 工作者/nnt]/nnd 无私奉献/vl 的/ude1 盛典/n 。/w 
[中央/n 财经/n 大学/nis]/ntu [2012/m 级/q]/mq 学生/nnt 刘雷/nr 更/d 关注/v 鼓励/vn 新人/n 创新/vi ，/w 他/rr 认为/v ，/w 程开甲/nr 院士/nnt 作为/p 1999年/t 就/d 荣获/v “/w 两弹一星/n ”/w 功勋/n 奖章/n 的/ude1 “/w 老将/n ”/w ，/w 获奖/vn 是/vshi 意料之中/n 。/w “/w 国家/n 是否/v 应该/v 将/d 重心/n 放在/v 提供/v 更好/d 的/ude1 科研/n 环境/n ，/w 扶持/v 鼓励/vn 年青/a 学者/nnt ，/w 支持/v 年青人/n 构建/v 中国/ns 科学/n 的/ude1 未来/t 上/f ？/w ”/w 这/rzv 道出/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 思考/vn 。/w 
中山大学/ntu [2012/m 级/q]/mq 学生/nnt 陈佳佳/nr 对/p 老/a 科学家/nnt 的/ude1 情操/n 追求/v 赞叹不已/vl ：/w “/w 有/vyou 什么样/ryv 的/ude1 信仰/vn 就/d 有/vyou 什么样/ryv 的/ude1 追求/vn ！/w 今日/t 的/ude1 辉煌/a 背后/f 是/vshi 岁月/n 的/ude1 积淀/vn 。/w ”/w 她/rr 和/cc [海南/ns 大学/nis]/ntu 、/w 湛江/ns 师范/n 的/ude1 几位/n 同学/n 一样/uyy ，/w 对/p 奖金/n 数量/n 产生/v 了/ule 疑问/n 。/w 她/rr 说/v ，/w 2000/m 年度/n 首届/b 大会/n 奖金/n 就是/v 500万/m ，/w 现在/t 过/uguo 了/ule 数十年/mq ，/w 奖金/n 相应/vi 增长/v 可以/v 起到/v 更好/d 的/ude1 鼓励/vn 效果/n 。/w 
