核心/n 提示/v 
《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 提出/v ，/w 要/v 推进/vn 城市/n 国际化/vn 发展/vn ，/w 争创/v 开放/vn 合作/vn 新/a 优势/n 。/w 领/v 改革开放/v 风气/n 之/uzhi 先/d 的/ude1 宁波/ns ，/w 如何/ryv 重塑/v 对外开放/vl 新/a 优势/n ？/w 如何/ryv 以/p 城市/n 国际化/vn 引领/v 新/a 一轮/mq 开放/v 合作/vn ？/w 如何/ryv 对接/vi 上海/ns 自贸区/nz ，/w 在/p 区域/n 新/a 一轮/mq 竞争/vn 中/f 胜出/v ？/w 两会/n 期间/f ，/w 不少/m 代表/nnt 委员/nnt 认为/v ，/w 开放/v 大/a 市/n 宁波/ns 要/v 主动/ad 适应/v [经济/n 全球化/vn]/nz 新形势/nz ，/w 发扬/v “/w [敢/v 为/p 天下/n 先/d]/nz ”/w 的/ude1 [创新/vi 精神/n]/nz ，/w 进一步/d 扩大/v 开放/vn ，/w 以/p 开放/v 促/v 改革/vn ，/w 再/d 筑/v 宁波/ns [科学/n 发展/vn]/nz 的/ude1 优势/n 。/w 
人物/n 名片/n 
贺波/nr 宁波市/ns 人大代表/nnt ，/w [宁波/ns 经济/n 技术/n 开发区/ns 投资/vn 合作局/nis]/nt 局长/nnt 
柴利达/nr [宁波市/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt ，/w [市/n 外经贸/n 局/n]/nto 副局长/nnt 
过去/vf [３０/m 多年/mq]/mq 的/ude1 改革开放/v ，/w 为/p 宁波/ns 经济/n 做/v 大/a “/w 蛋糕/nf ”/w 提供/v 了/ule 强劲/a 动力/n 。/w 来自/v [市/n 外经贸/n 局/n]/nto 的/ude1 统计/vn 显示/v ，/w 截至/v 去年/t [１１/m 月底/t]/mq ，/w 全市/n 累计/vd 批准/v [外商/nnd 投资/vn 企业/n]/nz [１４５９８/m 家/q]/mq ，/w [投资/vn 总额/n]/nz 达/v [１１１９/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w [实际/n 利用/v 外资/n]/nz [３２９/m ．/w ７/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w 在/p 引进/v 资金/n 的/ude1 同时/c ，/w 外商/nnd 还/d 带来/v 了/ule 先进/a 的/ude1 理念/n 、/w 管理/vn 和/cc 技术/n 。/w 
“/w 今天/t ，/w 宁波/ns 对外开放/vl 面临/v 的/ude1 环境/n 已/d 今非昔比/vl ，/w 新/a 一轮/mq 开放/v 是/vshi 量/n 质/ng 并重/vi 的/ude1 开放/vn ，/w 是/vshi [经济/n 转型/vn 升级/vi]/nz 版/n 的/ude1 全面/ad 开放/v 。/w ”/w 柴利达/nr 委员/nnt 表示/v ，/w 宁波/ns 要/v 以/p 时不我待/vl 的/ude1 紧迫感/n ，/w 积极/ad 把握/v 机遇/n 深化/v 国际/n 合作/vn ，/w 力促/v 经济/n [社会/n 转型/vn]/nz 升级/vi 。/w 
从/p 全球/n 来看/u ，/w 当前/t 国际间/nz 区域/n [经贸/b 合作/vn]/nz 趋势/n 加强/v ，/w [欧美/n 国家/n]/nz 正在/d 重新/d 制订/v [游戏/n 规则/n]/nz ，/w 包括/v 跨/v 太平洋/ns [伙伴/n 关系/n]/nz 协议/n （/w ＴＰＰ/x ）/w 、/w 跨/v 大西洋/nsf 贸易/vn 与/cc 投资/v [伙伴/n 关系/n]/nz 协定/n （/w ＴＴＩＰ/x ）/w 、/w 多边/b 服务业/n 协议/n （/w ＰＳＡ/x ）/w 等/udeng 谈判/vn 。/w “/w 现在/t [世界/n 经济/n]/nz 已/d 融为一体/vl ，/w 如果/c 不/d 加快/v 推进/vn 城市/n 国际化/vn ，/w 宁波/ns 就/d 有可能/nz 被/pbei 边缘化/v ，/w 错失/v 新/a 一轮/mq 发展/v 良机/n 。/w ”/w 柴利达/nr 委员/nnt 说/v 。/w 
从/p 国内/s 来看/u ，/w 上海/ns 自贸区/nz 提出/v 了/ule [权力/n 清单/n]/nz 和/cc 负面/b 清单/n 制度/n ，/w “/w 市场准入/n ”/w 成为/v 对外开放/vl 普遍/ad 使用/v 的/ude1 一个/mq 名词/n 。/w “/w 当前/t ，/w 宁波/ns 最重要/nz 的/ude1 一件/mq 事/n 是/vshi 加快/v [综合/vn 保税区/n]/nz 申报/vn ，/w 整合/vn 优化/v 海关/nis [特殊/a 监管/vn 区域/n]/nz ，/w 打造/v 和/cc 构建/v 新的/a [开放/v 平台/n]/nz ，/w 主动/ad 对接/vi 上海/ns 自贸区/nz 建设/vn 。/w ”/w 柴利达/nr 委员/nnt 表示/v 。/w 
贺波/nr 代表/nnt 也/d 看好/v 上海/ns 自贸区/nz 带来/v 的/ude1 [溢出/v 效应/n]/nz 。/w 他/rr 认为/v ，/w 我市/r 可以/v 针对/p 上海/ns 自贸区/nz 内/f 的/ude1 大/a 企业/n 大/a 集团/nis 开展/v 有/vyou 针对性/n 的/ude1 招商引资/vl ，/w 发挥/v 宁波/ns 的/ude1 产业/n 优势/n ，/w 吸引/v 它们/rr 把/pba 研发/v 总部/nis 、/w 生产/v 基地/nis 或/c 分公司/nis 、/w 子公司/nis 等/udeng 搬到/vf 宁波/ns ，/w 把/pba 优质/b [经济/n 资源/n]/nz 引入/v 宁波/ns 。/w “/w 宁波/ns [开放型/b 经济/n]/nz 发达/a ，/w [民间/n 资本/n]/nz 雄厚/a ，/w 可以/v 利用/vn 上海/ns 自贸区/nz 的/ude1 各项/r 开放/v 政策/n ，/w 做/v 大/a [进出口/vn 贸易/vn]/nz ，/w 有效/a 扩大/v [民间/n 资本/n]/nz 的/ude1 [投资/vn 领域/n]/nz 。/w ”/w 
[十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 吹响/v 了/ule 新/a 一轮/mq 对外开放/vl 的/ude1 号角/n ，/w 原本/d 限制/v [外商/nnd 投资/vn]/nz 的/ude1 [１０００/m 多项/mq]/mq 产业/n 已/d 在/p 上海/ns 自贸区/nz 率先/d 开放/v 。/w “/w 与/cc 以往/t 相比/vi ，/w 宁波/ns 全面/ad 开放/v 的/ude1 触角/n 将/d 伸向/vf [经济/n 社会/n]/nz 各个/rz 领域/n ，/w 招商/vn 部门/n 要/v 努力/ad 推进/vi 引资/v 、/w 引智/nz 、/w 引/v 技/ng 相结合/nz 。/w ”/w 贺波/nr 代表/nnt 建议/n ，/w 当前/t 可/v 尝试/vn 在/p 基础设施/gi 、/w [轨道/n 交通/n]/nz 等/udeng 核心/n 领域/n 扩大/v 开放/vn ，/w 同时/c 结合/v 我市/r 人均收入/n 高/a 和/cc [消费/vn 能力/n]/nz 强/a 的/ude1 特点/n ，/w 着力/vd 引进/v 一批/mq [个人/n 消费/vn]/nz 、/w 流通/vn 及/cc 民生/n 领域/n 的/ude1 [外资/n 项目/n]/nz 。/w 此外/c ，/w 政府/nis 要/v 推动/vn 广大/b [民营/b 企业/n]/nz 加快/v 走向/vn [国际/n 舞台/n]/nz ，/w 以/p 开放/v 引擎/n 带动/v [民营/b 经济/n]/nz 做/v 大/a 做/v 强/a 。/w (/w 记者/nnt 俞永均/nr )/w 
