作为/p 首家/n 获/v 批/q 在/p 中国/ns （/w 上海/ns ）/w 自/p 贸/vg 试验区/n 成立/vi 专业/n 子公司/nis 的/ude1 [金融/n 租赁/vn 公司/nis]/nis ，/w 交/v 银/ng 租赁/vn 日前/t 通过/p [上海/ns 自贸区/nz 项目/n 公司/nis]/nt 完成/v 自贸区/nz 首/q 单/b 船舶/n [租赁/vn 业务/n]/nz 。/w 
交/v 银/ng 租赁/vn 依托/v 自贸区/nz 区内/n 单机/n [单船/nz 公司/nis]/ntc ，/w 在/p [中/f 海/n 工业/n （/w 江苏/ns ）/w 有限公司/nis]/nt 订/v 造/v 了/ule [3/m 艘/q]/mq [9400/m ＴＥＵ/x]/mq 集装箱/n 船舶/n ，/w 以/p [经营/vn 租赁/vn]/nz 方式/n 长期/d [光/n 船/n 租赁/vn]/nz 给/p 全球/n [第三/m 大/a]/mq [班轮/n 公司/nis]/ntc 达/v 飞/vn [海运/vn 集团/nis]/nt 营运/vn 。/w 这/rzv 是/vshi 交/v 银/ng 租赁/vn 继/vg 成功/a 完成/v 自贸区/nz [第一/m 单/b]/mq 飞机/n [融资/vn 租赁/vn 业务/n]/nz 后/f 操作/vn 的/ude1 自贸区/nz [第一/m 单/b]/mq 船舶/n 经营/v [租赁/vn 业务/n]/nz 。/w 
至此/d ，/w 交/v 银/ng 租赁/vn 已/d 在/p 上海/ns 自贸区/nz 内/f 实现/v 了/ule 飞机/n 、/w 船舶/n [租赁/vn 业务/n]/nz 的/ude1 全/a 覆盖/v ，/w [业务/n 模式/n]/nz 涵盖/v [融资/vn 租赁/vn]/nz 和/cc [经营/vn 租赁/vn]/nz ，/w 并/cc 实现/v 了/ule 境内外/s 客户/n 和/cc 业务/n 的/ude1 全面/ad 突破/v 。/w （/w 记者/nnt 周萃马/nr 翠莲/nz ）/w 
（/w 来源/n ：/w [金融/n 时报/n]/nz ）/w 
