1月8日/t ，/w 嘉善县/ns 与/cc [上海市/ns 外高桥/ntc 保税区/n 联合/vd 发展/vn 有限公司/nis]/nt 签订/v 战略/n [合作/vn 备忘录/n]/nz ，/w 决定/v 在/p 嘉善/ns 设立/v 中国/ns (/w 上海/ns )/w [自由/a 贸易/vn]/nz 试验区/n 嘉善/ns 项目/n 协作/vn 区/n ，/w 双方/n 将/d 在/p 招商/vn 、/w 产业/n 、/w 贸易/vn 、/w 金融/n 、/w 财政/n 、/w 改革/vn 、/w 管理/v 七大/n 领域/n 进行/vn 深度/n 合作/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 融入/v 上海/ns 被/pbei 列为/v 嘉善/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 的/ude1 首要/b 战略/n 。/w 目前/t ，/w “/w 上海/ns 元素/n ”/w 已/d 渗透/v 到/v 嘉善/ns 的/ude1 角角/nz 落落/nz ：/w 引进/v [上海/ns 农商/nz 行/ng]/nz 、/w [绿地/n 集团/nis]/ntc 、/w 龙/n 软/a 信息/n 等/udeng 一批/mq [重大/a 项目/n]/nz ；/w 与/cc 长/a 宁/ag 、/w 闵行/nr 等/udeng 区/n 签订/v 战略/n [合作/vn 框架/n 协议/n]/nz ，/w 开通/v 首/q 条/q 嘉善/ns —/w 上海/ns [城际/b 公交/b]/nz ，/w 教育/vn 、/w 卫生/an 等/udeng 公共资源/gi 实现/v 共享/vn 等/udeng 。/w 
上海/ns 自贸区/nz 成立/vi 以来/f ，/w 嘉善县/ns 积极/ad 依托/v 自身/rr 优势/n ，/w 主动/ad 承接/v 上海/ns 自贸区/nz 、/w 大虹桥/nz 、/w [迪斯尼/nrf 乐园/n]/nz 等/udeng [重大/a 建设/vn 项目/n]/nz 所/usuo 带来/v 的/ude1 巨大/a [辐射/vn 效应/n]/nz ，/w 并/cc 着力/vd 探索/v 更加/d 富有/v 改革/vn 精神/n 的/ude1 开放/vn 合作/v 模式/n 。/w 为/p 加快/v 对接/vn 步伐/n ，/w 嘉善/ns 还/d 推出/v 了/ule “/w 快/a 审批/vn ”/w 向/p “/w 零/m 审批/vn ”/w 转变/v ，/w 投资/vn 便利/an 化/v 、/w [贸易/vn 便利/an 化/v]/nz 、/w 园区/n 平台/n 升级/vi 、/w [城市/n 功能/n]/nz 提升/v 等/udeng 系列/n 改革/v 举措/n 。/w 
[嘉善/ns 县委/nis]/nt 表示/v ，/w 嘉善/ns 将/d 努力/ad 成为/v 上海/ns 自贸区/nz 功能/n 配套/vn 优先/vd 承载/v 区/n 、/w [制度/n 创新/vi]/nz 率先/d 复制/v 区/n 、/w 开放/v 红利/n 首批/n 共享/v 区/n 。/w 嘉善/ns 项目/n 协作/vn 区/n 的/ude1 设立/vn ，/w 意味着/v 嘉善/ns “/w [县域/n 科学/n 发展/vn]/nz 示范点/nis ”/w 建设/vn 和/cc 上海/ns 自贸区/nz [两/q 大/a]/mq 重要/a 战略/n 实现/v 交汇/vn ，/w 标志着/v 嘉善/ns 深化/v 融入/vn 上海/ns 迈/v 上/f 了/ule 一个/mq 新/a 台阶/n 。/w （/w 陈培华/nr 刘文书/nr ）/w 
