[上海/ns 仙/ng 川/b 人力/n 资源/n 开发/vn 有限公司/nis]/nt 于/p 2009年6月/t 注册/vn 成立/vi 。/w 该/rz 公司/nis 拥有/v [上海/ns 仙/ng 川/b 人力/n 资源/n 开发/vn 有限公司/nis]/nt 、/w 上海/ns 仙/ng 川/b 职业/n 介绍/v 有限公司/nis 、/w [上海/ns 仙/ng 川/b 人才/n 服务/vn 有限公司/nis]/nt 、/w [上海/ns 仙/ng 川/b 管理/vn 咨询/vn 有限公司/nis]/nt 、/w [上海/ns 国际/n 会展/n 有限公司/nis]/nt 、/w [上海/ns 仙/ng 川/b 职业/n 培训/vn 学校/nis]/nt ，/w 同时/c 在/p [江苏/ns 扬州/ns]/ns 设立/v 了/ule 分公司/nis 。/w 公司/nis 拥有/v [管理/vn 人员/n]/nnt [107/m 名/q]/mq ，/w 以/p 通过/p [劳务/n 派遣/v]/nz 、/w [劳务/n 外包/nz]/nz 、/w [劳务/n 租赁/vn]/nz 等/udeng 形式/n 安排/v 就业/vn [1/m ./w 5/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 并/cc 为/p 一些/mq 单位/n 提供/v [人事/n 代理/vn]/nz 服务/vn 。/w 
据/p 公司/nis 董事长/nnt 张建法/nr 介绍/v ，/w 在/p 汝阳/ns 设立/v 分公司/nis 主要/b 有/vyou [三/m 方面/n]/mq 的/ude1 考虑/vn ：/w 一/m 是/vshi 由于/p 多年/mq 的/ude1 业务/n 发展/vn ，/w 掌握/v 了/ule 大量/m 的/ude1 用工/vn 信息/n 。/w 二/m 是/vshi 农村/n 有/vyou 许多人/nz 有/vyou 外出/vi 打工/vi 的/ude1 意愿/n ，/w 因/p 不/d 了解/v 用工/vn 信息/n 而/cc 难以/d 如愿/vi ；/w 特别/d 是/vshi 那些/rz “/w 4050/m ”/w 人员/n ，/w [上有老/nz 下/f 有/vyou 小/a]/nz ，/w 还要/d 从事/vi [农业/n 生产/vn]/nz ，/w 急需/v 有一个/mq 机构/n 为/p 他们/rr 开辟/v 就业/vn 渠道/n ，/w 提供/v 灵活/a 的/ude1 [就业/vn 机会/n]/nz 。/w 三/m 是/vshi 汝阳/ns 是/vshi 河南省/ns [劳务/n 输出/vn]/nz 大/a 县/n ，/w 有/vyou 良好/a 的/ude1 [劳务/n 输出/vn]/nz 基础/n ，/w 工作/vn 相对/d 容易/ad 开展/v 。/w 张建法/nr 表示/v ，/w 汝阳/ns 的/ude1 分公司/nis 成立/vi 后/f ，/w 将/d 建立/v [培训/vn 机构/n]/nz ，/w 帮助/v 那些/rz 缺乏/v 技术/n 的/ude1 农民/nnt 掌握/v 一技之长/n ，/w 进而/c 找到/v 合适/a 的/ude1 工作/vn 。/w 
生/v 在/p 汝阳/ns 长/a 在/p 汝阳/ns 的/ude1 张建法/nr 说/v ：/w “/w 身为/v 汝阳/ns 人/n ，/w 我/rr 就是/v 要/v 搭建/v 一个/mq 平台/n ，/w 在/p 汝阳/ns 打造/v 一个/mq [劳务/n 派遣/v]/nz 、/w [劳务/n 外包/nz]/nz 的/ude1 品牌/n ，/w 把/pba 上海/ns 先进/a 的/ude1 [经营/vn 理念/n]/nz 和/cc 先进/a 管理/v 经验/n 带回/v 汝阳/ns ，/w 把/pba 汝阳/ns 的/ude1 富裕/a 劳动力/n 输送/v 到/v 上海/ns ，/w 促进/v 汝阳/ns 经济/n 的/ude1 发展/vn ，/w 加快/v 农民/nnt 脱贫致富/bl 的/ude1 步伐/n 。/w ”/w 
[上海市/ns 青浦区/ns 人力/n 资源/n 协会/nis]/nt 会长/nnt 徐顺福/nr 、/w 副会长/nnt 倪贵宾/nr 以及/cc 秘书长/nnt 万春官/nr 专程/d 从/p 上海/ns 赶到/v 汝阳/ns 参加/v 汝阳/ns 分公司/nis 的/ude1 挂牌/vn 仪式/n ，/w [汝阳县/ns 政协/nis]/nt 副主席/nnt 马愉乐/nr 也/d 参加/v 了/ule 挂牌/vi 仪式/n 。/w （/w 马宁袁/nr 喜宝/nz ）/w 
