人民网/nz 成都/ns 1月10日/t 电/n （/w 李政杰/nr ）/w 2013年/t [第四/m 季度/n]/nz [学术/n 成果/n]/nz 发布会/n 今日/t 在/p 成都/ns 举行/v ，/w [中国/ns 旅游/vn 研究院/nis]/nt 在/p 会上/n 发布/v 了/ule 2013年/t [第四/m 季度/n]/nz 及/cc 全年/n 全国/n [60/m 个/q]/mq 样本/n 城市/n 游客/n [满意度/n 调查/vn]/nz 报告/n 。/w 苏州/ns 、/w 黄山/ns 、/w 成都/ns 、/w 无锡/ns 、/w 青岛/ns 、/w 宁波/ns 、/w 厦门/ns 、/w 杭州/ns 、/w 北京/ns 、/w 桂林/ns 在/p 全年/n 排名/vi 中/f 跻身/v 前/f 十/m ，/w 上海/ns 跌幅/n 较大/d 未/d 进/vf 前/f 十/m 。/w 
报告/n 中/f 指出/v ，/w 2013年/t 全国/n 游客/n 满意度/n 指数/n 为/p 74.88/m ，/w 处于/v “/w 一般/ad ”/w 水平/n ，/w 比/p 2012年/t 下降/vi 5.78/m 。/w 第一/m 至/p 四季度/t 的/ude1 指数/n 分别为/v 77.62/m 、/w 74.49/m 、/w 74.29/m 、/w 73.12/m ，/w 呈现/v 连续/a 下降/vi 的/ude1 趋势/n 。/w 
