喜庆/vi 的/ude1 背后/f ，/w 总/b 有/vyou 不/d 和谐/a 的/ude1 声音/n 。/w 冯绍峰/nr 的/ude1 粉丝/nf 及/cc 部分/n 喜爱/v 杨幂/nr 的/ude1 粉丝/nf 纷纷/d 指责/v 刘恺威/nr 曾/d 和/cc 马雅舒/nr 同居/vi ，/w 这个/rz [38/m 岁/qt]/mq 的/ude1 老/a 色/ng 棍/ng 也/d 配/v 杨幂/nr ?/w 不少/m 网友/n 并不/d 看好/v “/w 威幂/nr ”/w 恋/v ，/w 认为/v 这/rzv 是/vshi 杨幂/nr 为/p 新剧/n 《/w 如意/a 》/w 炒作/v 的/ude1 把戏/n 而已/y 。/w 笔者/n 也/d 带着/vn 好奇/a 查阅/v 了/ule 诸多/m 资料/n ，/w 就/d 刘/nz 马/n 同居/vi 致/v 吴奇隆/nr 离婚/vi 的/ude1 始末/n 真相/n 进行/vn 了/ule 了解/v 。/w 
前/f 几天/mq 众/ag 明星/nnd 微博/n 公开/ad 恋情/n 和/cc 领证/nz 引发/v 全民/n 围观/vi ，/w 可惜/v 喜/v 事儿/n 没/d 过去/vf 多久/ryt 就/d 传出/v 各种/rz 负面/b 消息/n 。/w 网络/n 曝/vg 马雅舒/nr 婚/ng 内/f 出轨/vi 曾/d 与/cc 刘恺威/nr 同居/vi ，/w 这/rzv 让/v 刚/d 公开/ad 领证/nz 的/ude1 刘恺威/nr 杨幂/nr 颇为/d 尴尬/a ，/w 而且/c 另一/m 当事人/n 竟然/d 还是/c 吴奇隆/nr 的/ude1 前妻/n ，/w 而/cc 吴奇隆/nr 的/ude1 女友/n 刘诗诗/nr 和/cc 杨幂/nr 又是/c 闺蜜/nz ，/w 这/rzv 一/m 混乱/a 的/ude1 关系网/n 引发/v 网友/n 感叹/v 称/vn 娱乐圈/nz 太/d 乱/d 。/w 曝/vg 马雅舒/nr 婚/ng 内/f 出轨/vi 曾/d 与/cc 刘恺威/nr 同居/vi 这段/r 陈年/b 八卦/n ，/w 当时/t 就/d 被/pbei 刘恺威/nr 否认/v ，/w 称/v 跟/p 马雅舒/nr 只是/d 好朋友/nz ，/w 根本/a 没有/v 同居/vn 过/uguo ，/w 网友/n 对此/d 点评/v ：/w “/w 谁/ry 还/d 没/d 个/q 过去/vf ，/w 无论/c 真假/n ，/w 结婚/vi 就/d [好好/d 过日子/vl]/nz 。/w ”/w 
传/v 刘恺威/nr 马雅舒/nr 曾/d 同居/vi 情史/nz 关系网/n 混乱/a 引/v 网友/n 感叹/v 
2010年2月/t ，/w 吴奇隆/nr 与/cc 前妻/n 马雅舒/nr 的/ude1 [婚姻/n 问题/n]/nz 一度/d 成为/v 众人/n 瞩目/vi 的/ude1 焦点/n 。/w 当时/t 就/d 有/vyou 报道/v 称/vn ，/w 吴马/nr 两人/mq 婚变/n 的/ude1 导火索/n 就/d 在/p [香港/ns 艺人/nnt]/nz 刘恺威/nr 的/ude1 插足/v 。/w 吴奇隆/nr 和/cc 马雅舒/nr 拍摄/v 《/w 萧十一郎/nrf 》/w 而/cc 结缘/vi ，/w 后/f 由于/p 各自/rr 不同/a 的/ude1 工作/vn 安排/v 而/cc 聚/v 少/a 离/v 多/a ，/w 两人/mq 感情/n 大/a 不如/v 前/f 。/w 《/w [换/v 子/ng 成龙/nr]/nz [/w 微博/n ]/w 》/w 和/cc 《/w [断掌/nz 顺娘/nz]/nz 》/w 拍摄/v 期间/f ，/w 马雅舒/nr 和/cc 刚来/v 内地/n 发展/vn 的/ude1 香港/ns 演员/nnt 刘恺威/nr 时常/d 被/pbei 拍/v 到/v 一起/s 逛街/vi 吃饭/vi 的/ude1 照片/n 。/w 
刘恺威/nr 与/cc 杨幂/nr 的/ude1 恋情/n 勇敢/a 地/ude2 曝光/vi 了/ule ，/w “/w 威幂恋/nr ”/w 高调/n 登台/vi 。/w 喜庆/vi 的/ude1 背后/f ，/w 总/b 有/vyou 不/d 和谐/a 的/ude1 声音/n 。/w 冯绍峰/nr 的/ude1 粉丝/nf 及/cc 部分/n 喜爱/v 杨幂/nr 的/ude1 粉丝/nf 纷纷/d 指责/v ，/w 这个/rz [38/m 岁/qt]/mq 的/ude1 老/a 色/ng 棍/ng 也/d 配/v 杨幂/nr ?/w 不少/m 网友/n 并不/d 看好/v “/w 威幂/nr ”/w 恋/v ，/w 认为/v 这/rzv 是/vshi 杨幂/nr 为/p 新剧/n 《/w 如意/a 》/w 炒作/v 的/ude1 把戏/n 而已/y 。/w 
“/w 小虎队/nz ”/w 组合/vn 之一/rz “/w 霹雳虎/nz ”/w 吴奇隆/nr 和/cc 前妻/n 马娅舒/nr 因/p 拍摄/v 《/w 萧十一郎/nrf 》/w 结缘/vi ，/w [二/m 人/n]/mq 于/p 2006年12月/t 在/p 昆明/ns [秘密/n 结婚/vi]/nz ，/w [浓情/nz 蜜/n 意/ng]/nz 的/ude1 两人/mq 也/d 成为/v 了/ule 娱乐圈/nz 中/f 的/ude1 模范/n 夫妻/n 。/w 但/c 2009年8月/t 却/d 传来/v [二/m 人/n]/mq 婚变/n 的/ude1 消息/n ，/w 婚变/n 的/ude1 导火索/n 在于/v [香港/ns 艺人/nnt]/nz 刘恺威/nr 的/ude1 插足/v 。/w 
据知/nz 情人/n 透露/v ，/w [二/m 人/n]/mq 结婚后/nz ，/w 由于/p 忙于/v 演艺/n 事业/n 而/cc 聚/v 少/a 离/v 多/a ，/w 两人/mq 感情/n 趋/v 淡/a 。/w 2008年8月/t 吴奇隆/nr 在/p 接受/v 媒体/n 采访/v 时/ng 曾/d 心直口快/vl 地/ude2 说/v ：/w “/w 结婚/vi 2年/t ，/w 睡/v 了/ule 不到/v [5/m 次/qv]/mq !/w ”/w 。/w 夫妻/n 这样/rzv 的/ude1 处境/n 很容易/nz 出/vf 状况/n ，/w 果然/d 很快/d 问题/n 就/d 来/vf 了/ule 。/w 2007年/t ，/w 在/p 拍摄/v 《/w [换/v 子/ng 成龙/nr]/nz 》/w 和/cc 《/w [断掌/nz 顺娘/nz]/nz 》/w 期间/f ，/w 马娅舒/nr 和/cc 刚来/v 大陆/ns 发展/vn 的/ude1 新/a 晋/b 小生/nnt 刘恺威/nr 就/d 因/p 戏/n 结缘/vi ，/w 互/d 有/vyou 好感/n 的/ude1 两人/mq 时常/d 被/pbei 拍/v 到/v 一起/s 逛街/vi 吃饭/vi 的/ude1 照片/n ，/w 暧昧/a 不/d 清/tg 的/ude1 关系/n 令/v 远在/v 外地/s 的/ude1 吴奇隆/nr 大/a 为/p 光火/a ，/w 外界/n 纷纷/d 猜测/v ，/w 也/d 正是/v 马娅舒/nr 和/cc 刘恺威/nr 的/ude1 一段/mq 婚外情/nz 导致/v 吴奇隆/nr 婚变/n 的/ude1 。/w 
刘恺威/nr 是/vshi 香港/ns 演员/nnt 刘丹/nr 之/uzhi 子/ng ，/w 曾/d 在/p 长篇/b 巨制/n 《/w 创世纪/nz 》/w 里/f 饰演/v 罗嘉良/nr 的/ude1 弟弟/n 而/cc 备受/v 关注/vn 。/w 转战/v 内地/n 后/f ，/w 携手/vd 马娅舒/nr 、/w 李小冉/nr 、/w 陈松伶/nr 等/udeng 众多/a 一线/n 女星/nnd 出演/v 了/ule 诸如/v 《/w [换/v 子/ng 成龙/nr]/nz 》/w 、/w 《/w 顺娘/nz 》/w 、/w 《/w [凤/ng 穿/v 牡丹/n]/nz 》/w 、/w 《/w [单亲/b 妈妈/n]/nz 》/w 等/udeng 多部/mq 电视剧/n ，/w 人气/n 更是/d 扶摇直上/vl 。/w 不过/c ，/w 历来/d 绅士/n 儒雅/z 的/ude1 刘恺威/nr 与/cc 剧中/n 女主角/nnt 总/b 能/v 传出/v 绯闻/n ，/w 对于/p 此番/nz 被/pbei 爆/v 是/vshi 插足/v 吴奇隆/nr 和/cc 马娅舒/nr 婚变/n 的/ude1 “/w 第三者/n ”/w ，/w 刘恺威/nr 在/p [第一/m 时间/n]/nz 通过/p 经纪人/nnt 发表/v 澄清/vn 声明/n ，/w 表明/v 自己/rr 和/cc 马娅舒/nr 只是/d 工作/vn 上/f 的/ude1 好搭档/nz 而已/y 。/w 而/cc 刘恺威/nr 当时/t 的/ude1 绯闻/n 女友/n 刘庭羽/nr 也/d 对/p “/w 绯闻/n 男友/n ”/w 发/v 声援/vn ，/w 表示/v 绝对/d 相信/v 刘恺威/nr 的/ude1 人品/n 。/w 
马雅舒/nr 与/cc 洋/ag 老公/n 恩爱/a 瞬间/n 
真正/d 帮助/v 刘恺威/nr 洗脱/nz “/w 罪名/n ”/w 的/ude1 ，/w 是/vshi 马雅舒/nr 与/cc 洋/ag 老公/n 美国人/nz 罗伯特/nrf 的/ude1 高调/n 婚礼/n 。/w 马娅舒/nr 的/ude1 洋/ag 老公/n 罗伯特/nrf 是/vshi 某/rz [游戏/n 软件/n]/nz 公司/nis CEO/x ，/w 身价/n 至少/d [10/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w 据悉/v ，/w 马娅舒/nr 与/cc 罗伯特/nrf 飞机/n 上/f 一见钟情/vl ，/w 之后/f 马雅舒/nr 让/v 朋友/n 帮忙/vi 打电话/vi ，/w 才/d 追/v 上/f 这位/r “/w 洋/ag 阔少/n ”/w ，/w 罗伯特/nrf 还/d 为此/bl 休/v 掉/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 发妻/n 。/w 2010年6月27日/t ，/w 马雅舒/nr 与/cc 洋/ag 老公/n 美国人/nz 罗伯特/nrf 高调/n 结婚/vi ，/w 还/d 刘恺威/nr 一个/mq 清白/an 之/uzhi 身/ng 。/w 知情人/n 透露/v ，/w 马娅舒/nr 在/p 拍戏/vi 时/ng ，/w 罗伯特/nrf 曾/d 多次/mq 去/vf 探班/nz ，/w [二/m 人/n]/mq 大方/a 同居/vi 在/p 一起/s ，/w 马娅舒/nr 曾/d [3/m 天/qt]/mq 没有/v 出门/vn 专门/d 陪/v 这位/r 洋/ag 男友/n ，/w 网友/n 还/d 上/f 传/v 了/ule [二/m 人/n]/mq [3/m 天/qt]/mq 内/f 一起/s 烤肉/nf 吃/v 的/ude1 亲热/a 照片/n 。/w 2009年初/t ，/w 吴奇隆/nr 与/cc 马雅舒/nr [协议/n 离婚/vi]/nz ，/w 2009年8月/t “/w 亲密/a 照片/n ”/w 曝光/vi 后/f 才/d 正式/ad 办理/v [离婚/vi 手续/n]/nz 。/w 也/d 就是说/c 在/p 没有/v 和/cc 前夫/n 办理/v [离婚/vi 手续/n]/nz 的/ude1 情况下/nz ，/w 马娅舒/nr 就/d 已经/d “/w 心/n 系/v 罗伯特/nrf ”/w ，/w 在/p 真正/d 和/cc 洋/ag 男友/n 在/p 一起/s 后/f ，/w 才/d 把/pba 吴奇隆/nr “/w [一/d 脚/n]/mq 踹开/nz ”/w 。/w 因此/c ，/w 按照/p 时间段/n 来/vf 算/v ，/w 罗伯特/nrf 第三者/n 插足/v 的/ude1 可能性/n 很大/d 。/w 
“/w 结婚/vi 2年/t ，/w 睡/v 了/ule 不到/v [5/m 次/qv]/mq !/w ”/w ，/w 这个/rz 也许/d 才/d 是/vshi 吴/tg 马/n [二/m 人/n]/mq 离婚/vi 的/ude1 真正/d 原因/n 。/w 家家/n 有/vyou 本/rz 难念/nz 的/ude1 经/p ，/w 艺人/nnt 光鲜/nz 的/ude1 背后/f 也/d 有/vyou 辛酸/an ，/w 事业/n 与/cc 爱情/n 往往/d 不能/v 兼顾/vn 。/w 吴奇隆/nr 离婚/vi ，/w 怪不得/d 人家/n 罗伯特/nrf ，/w 而/cc 刘恺威/nr ，/w 只不过/d 做/v 了/ule 一回/mq “/w 冤大头/n ”/w 而已/y 。/w 
如今/t ，/w 刘恺威/nr 与/cc 杨幂/nr 高调/n 恋爱/vi ，/w 大家/rr 应该/v 正确/a 看待/v 每个人/mq 追求/v 自己/rr 幸福/a 的/ude1 权利/n 和/cc 自由/a ，/w 不要/d 恶语/n 相/d 向/p ，/w 更/d 不要/d 愤愤不平/vl ，/w 毕竟/d 他们/rr 的/ude1 许多/mq 作品/n 给/p 我们/rr 带来/v 了/ule 快乐/a 和/cc 充实/v 。/w 相反/vi ，/w 我们/rr 应该/v 祝福/vn 他们/rr ，/w 期待/v 他们/rr 能/v 插/v 上/f 爱情/n 的/ude1 翅膀/n ，/w 在/p 演艺/n 事业/n 上/f [越飞/nz 越高/d]/nz !/w 
