在/p [尼泊尔/nsf 驻/v 拉萨/ns 总领事馆/nis]/nt 旁听席/n 上/f ，/w 大家/rr 正在/d 认真/ad 听取/v 报告/n 摄影/vn ：/w 张丽娜/nr 
1月8日/t ，/w [西藏/ns 政协/nis]/nto [第/m 十届/mq]/mq [西藏自治区/ns 委员会/nis]/nt 第二次/mq 会议/n 正式/ad 开幕/vi 。/w 大会/n 上/f ，/w [三/m 位/q]/mq 外国/n 友人/n 的/ude1 列席/vn 引人注意/vl 。/w 他们/rr 仔细/ad 聆听/v ，/w 并/cc 时不时/d 与/cc 身边/s 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 进行/vn 交流/vn —/w —/w 他们/rr 就是/v [尼泊尔/nsf 驻/v 拉萨/ns 总领事馆/nis]/nt 总领事/nnt 哈里·普拉萨德·巴/nrf 逍/n 和/cc 他/rr 的/ude1 两位/mq 同事/n 。/w 会/v 后/f ，/w 哈里·普拉萨德·巴/nrf 逍/n 先生/n 接受/v 了/ule 本/rz 网/n 记者/nnt 的/ude1 专访/vn ，/w 畅谈/v 了/ule 他/rr 连续/a 两次/mq 旁听/v [西藏/ns 政协/nis 会/v]/nt 的/ude1 感受/vn 。/w 
“/w 这/rzv 是/vshi 我/rr 第二次/mq 参加/v 西藏/ns [政协/nis 会议/n]/nz 的/ude1 旁听/vn ，/w 首先/d [非常/d 感谢/v]/nz [西藏/ns 政府/nis]/nt 给予/vn 我/rr 这个/rz 非常/d 珍贵/a 的/ude1 机会/n ，/w 让/v 我们/rr 总领馆/nis 的/ude1 领事/nnt 作为/p 观察员/nnt 旁听/v 政协/nis 的/ude1 报告/n ”/w ，/w 哈里·普拉萨德·巴/nrf 逍/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 在/p 这次/r 会议/n ，/w 他/rr “/w 首先/d 感受到/nz 的/ude1 是/vshi 包容性/nz ”/w 。/w 
正在/d 向/p 翻译/v 不断/d 咨询/vn 的/ude1 总领事/nnt 哈里·普拉萨德·巴/nrf 逍/n （/w 左/f 二/m ）/w 摄影/vn ：/w 张丽娜/nr 
“/w 这次/r [政协/nis 会议/n]/nz 最/d 让/v 我/rr 感受/v 深/a 的/ude1 是/vshi 它/rr 包容/v 了/ule 来自/v 西藏/ns 各个/rz 阶层/n 的/ude1 群众/n ，/w 甚至/d 有/vyou 来自/v 各个/rz 县市/n 、/w 村里/n 的/ude1 参会/vn 委员/nnt 。/w ”/w 据/p 了解/v ，/w 参加/v 政协/nis [第/m 十届/mq]/mq [西藏自治区/ns 委员会/nis]/nt 第二次/mq 会议/n 的/ude1 基层/n 政协/nis 委员/nnt 有/vyou 来自/v 基层/n 的/ude1 干部/nnt 、/w 僧人/nnt ，/w 有/vyou 来自/v 农牧区/n 的/ude1 农民/nnt 、/w 施工队/nis 工人/nnt ，/w 有/vyou 来自/v 社会/n 各行各业/n 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 包含/v 珞巴族/ns 、/w 门巴族/ns 、/w 僜人/nz 等/udeng 共计/v 600多名/m 委员/nnt 。/w 
此外/c ，/w 哈里·普拉萨德·巴/nrf 逍/n 还/d 充分/ad 地/ude2 赞扬/v 了/ule [西藏/ns 人民/n 政协/nis]/nt 作为/p 民主/a 协商/v 渠道/n 的/ude1 作用/n 。/w “/w 这次/r 会议/n 一方面/c 是/vshi 回顾过去/v ，/w 我/rr 看到/v 了/ule [西藏/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 们/k 通过/p 各自/rr 的/ude1 努力/ad 为/p 西藏/ns 的/ude1 学生/nnt 、/w 农民/nnt 、/w 僧尼/nnd 提供/v 了/ule 非常/d 好/a 的/ude1 保障/vn ，/w 在/p 就业/vn 、/w 农业/n 、/w 教育/v 方面/n 又/d 有/vyou 了/ule 很大/d 发展/vn 。/w 另一方面/c ，/w 他们/rr 还/d 为/p 西藏/ns 以后/f 的/ude1 发展/vn 提出/v 建议/n 。/w ”/w 
