[国家/n 最高/a 科技奖/nz]/nz 每年/r 授予/v 人数/n 不/d 超过/v [2/m 名/q]/mq ，/w 获奖者/n 必须/d 在/p 当代/t 科学技术/n 前沿/s 取得/v 重大/a 突破/v 或者/c 在/p 科学技术/n 发展/vn 中/f 有/vyou 卓越/a 建树/n ；/w 在/p 科学技术/n 创新/vi 、/w 科学技术/n [成果/n 转化/v]/nz 和/cc [高技术/n 产业/n]/nz 化/v 中/f ，/w 创造/v 巨大/a 经济效益/n 或者/c 社会效益/n 。/w 获奖者/n 的/ude1 奖/n 金额/n 为/p [500/m 万元/q]/mq 人民币/n 。/w 
张存浩/nr 院士/nnt 
张存浩/nr ，/w 男/b ，/w 中国科学院/nt 院士/nnt ，/w [第三世界/n 科学院/nis 院士/nnt]/nz 。/w 山东/ns 无棣/nz 人/n ，/w 1928年2月/t 出生/vi ，/w 1947年/t 毕业/v 于/p [中央/n 大学/nis 化工系/nit]/nt ，/w 1950年/t 获/v [美国/nsf 密西根/nz 大学/nis]/nt [硕士/nnt 学位/n]/nz 。/w 1950年/t 回国/vi 后/f ，/w 曾/d 担任/v 中国科学院/nt [大连/ns 化学/n 物理所/nis]/nt 所长/nnt ，/w [国家/n 自然科学/n 基金/n 委员会/nis]/nt 主任/nnt ，/w [中国科学院/nt 学部/n 主席团/nis]/nz 成员/nnt 及/cc 化学/n 部/q 主任/nnt ，/w [中国/ns 科协/nis]/nt 副主席/nnt ，/w [国务院/nt 学位/n 委员会/nis]/nt 委员/nnt ，/w [国际/n 纯粹/b 与/cc 应用/vn 化学/n 联合会/nis 执行局/nis]/nt 成员/nnt 等/udeng 职/ng 。/w 现任/v [中国科学院/nt 大连/ns 化学/n 物理/n 研究所/nis]/nt 研究员/nnt ，/w [北京/ns 分子/n 科学/n 国家/n 实验室/nis]/nt （/w 筹/v ）/w 理事长/nnt 。/w 
张存浩/nr 院士/nnt 是/vshi 我国/n 著名/a [物理化学/n 家/q]/nnd ，/w 我国/n 高能/b 化学/n 激光/n 的/ude1 奠基人/n 、/w 分子反应动力学/gc 的/ude1 奠基人/n 之一/rz 。/w 他/rr 长期/d 从事/vi 催化/vn 、/w [火箭/n 推进剂/n]/nz 、/w 化学/n 激光/n 、/w 分子反应动力学/gc 等/udeng 领域/n 的/ude1 研究/vn ，/w 取得/v 了/ule 多项/mq 国际/n 先进/a 成果/n 。/w 
上世纪/nz 50年代/t ，/w 他/rr 与/cc 合作者/n 研制出/v 水煤气/n 合成/v [液体/n 燃料/n]/nz 的/ude1 高效/b 熔/vi 铁/n 催化剂/n ，/w 乙烯/n 及/cc 三/m 碳/n 以上/f 产品/n 产率/gb 均/d 超过/v 当时/t 国际/n [最高/a 水平/n]/nz ；/w 60年代/t ，/w 致力于/v 固/ag 液/ng 和/cc 固体/n [火箭/n 推进剂/n]/nz 研究/vn ，/w 与/cc 合作者/n 首次/m 提出/v [固体/n 推进剂/n]/nz 燃/vg 速/ag 的/ude1 多/a 层/qv 火焰/n 理论/n ，/w 第一次/mq 比较/d 全面/ad 完整/a 地/ude2 解释/v 了/ule [固体/n 推进剂/n]/nz 的/ude1 侵蚀/vn 燃烧/v 和/cc [临界/b 流速/n]/nz 现象/n 。/w 70年代/t ，/w 开创/v 了/ule 我国/n 高能/b 化学/n 激光/n 的/ude1 研究/vn 领域/n ，/w 主持/v 研制出/v 我国/n [第一/m 台/q]/mq 氟化氢/n \/w 氘/n [化学/n 激光器/n]/nz ，/w 整体/n [性能/n 指标/n]/nz 达到/v 当时/t [世界/n 先进/a 水平/n]/nz ；/w 80年代/t 以来/f ，/w 开拓/v 和/cc 引领/v 我国/n 短波/n 长/a 高能/b 化学/n 激光/n 的/ude1 研究/vn 和/cc 探索/v 。/w 1983年/t ，/w 与/cc 合作者/n 开展/v 脉冲/n 氧/n 碘/n [化学/n 激光器/n]/nz 研究/vn ；/w 1985年/t ，/w 在/p 国际上/nz 首次/m 研制出/v 放电/vn 引发/v 脉冲/n 氟/n 碘/n [化学/n 激光器/n]/nz ，/w 效率/n 及/cc 性能/n 处于/v 世界/n [领先/vi 地位/n]/nz ；/w 1992年/t ，/w 研制出/v 我国/n [第一/m 台/q]/mq 连续波/nz 氧/n 碘/n [化学/n 激光器/n]/nz ，/w 整体/n 性能/n 处于/v [国际/n 先进/a 水平/n]/nz ，/w 为/p 推动/v 我国/n 化学/n 激光/n 领域/n 的/ude1 快速/d 发展/vn 发挥/v 了/ule 至关重要/bl 作用/n 。/w 
张存浩/nr 院士/nnt 还/d 注重/v 化学/n 激光/n 的/ude1 机理/n 和/cc [基础理论/n 研究/vn]/nz 。/w 上世纪/nz 80年代/t ，/w 他/rr 领导/n 的/ude1 研究/vn 团队/n 率先/d 开展/v 了/ule 化学/n 激光/n 新/a 体系/n 和/cc 新/a “/w 泵浦/nz ”/w 反应/vn 的/ude1 研究/vn ；/w 开展/v 了/ule 双共振/gb 多/a 光子/n 电离/v 光谱/n [技术/n 研究/vn]/nz 分子/n 激发态/n 光谱/n 和/cc [分子/n 碰撞/vn]/nz 传/v 能/v 动力学/n 研究/vn 。/w 取得/v 了/ule 多项/mq 国际/n 先进/a 或/c 领先/vi 的/ude1 [研究/vn 成果/n]/nz 。/w 在/p 国际上/nz 首创/v 研究/vn 极短/d 寿命/n 分子/n 激发态/n 的/ude1 “/w 离子/n 凹陷/vi 光谱/n ”/w 方法/n ，/w 并用/vi 该/rz 方法/n 首次/m 测定/v 了/ule 氨/n 分子/n 预/d 解离/gb 激发态/n 的/ude1 寿命/n 为/p 100/m 飞秒/gp 。/w 该/rz 成果/n 被/pbei 《/w Science/x 》/w 主编/v 列为/v 亚洲/ns 代表性/n [科研/n 成果/n]/nz 之一/rz 。/w 在/p 国际上/nz 首次/m 观测/vn 到/v 混合/vn 电子态/gp 的/ude1 [分子/n 碰撞/vn]/nz 传/v 能/v 过程/n 中/f 的/ude1 量子/n 干涉/v 效应/n ，/w 并/cc 明确/a 此/rzs 量子/n 干涉/v 效应/n 本质/n 上/f 是/vshi 一种/mq 物质波/gp 的/ude1 干涉/vn 。/w 这项/r 成果/n 被/pbei 评为/v 2000年/t 中国/ns 十大/mq 科技/n 进展/vn 新闻/n 。/w 
程开甲/nr 院士/nnt 
程开甲/nr ，/w 男/b ，/w 1918年8月/t 出生/vi ，/w 江苏/ns 吴江/ns 人/n ，/w 1941年/t 毕业/v 于/p [浙江/ns 大学/nis 物理系/nit]/nt ，/w 1946年/t 留学/v 英国/ns ，/w 1948年/t 获/v [英国/ns 爱丁堡/nsf 大学/nis]/ntu 哲学/n [博士/nnt 学位/n]/nz ，/w 任/v [英国/ns 皇家/n 化学工业/n 研究所/nis]/nt 研究员/nnt 。/w 1950年/t 回国/vi 后/f ，/w 历任/v [浙江/ns 大学/nis 物理系/nit]/nt 副教授/nnt ，/w [南京/ns 大学/nis 物理系/nit]/nt 教授/nnt 、/w 副主任/nnt ，/w [二机部/nz 第九/m 研究所/nis]/nt 副所长/nnt 、/w [第九/m 研究院/nis]/nt 副院长/nnt ，/w [中国/ns 核试验/n 基地/nis 研究所/nis]/nt 副所长/nnt 、/w 所长/nnt ，/w 基地/nis [副/b 司令员/nnt]/nnt ，/w [国防科/nz 工委/nis 科技委/nis]/nt 常任/b 委员/nnt 、/w 顾问/nnt ，/w 现任/v [总装备部/nis 科技委/nis]/nt 顾问/nnt 。/w 1980年/t 当选/v 中国科学院/nt 数学物理/gp 学部委员/nnt （/w 院士/nnt ）/w ，/w 1999年/t 获/v “/w 两弹一星/n ”/w 功勋/n 奖章/n 。/w 
程开甲/nr 院士/nnt 是/vshi 我国/n 著名/a 物理学家/nnt ，/w 是/vshi 我国/n 核试验/n 科学技术/n 的/ude1 创建者/n 和/cc 领路/vi 人/n 。/w 
上世纪/nz 40年代/t 初/f ，/w 程开甲/nr 先后/d 在/p 自由/a 粒子/n 狄拉克方程/gm [严格/ad 证明/v]/nz 、/w 五维/nz 场论/gm 等/udeng 方面/n 做出/v 了/ule 出色/a 的/ude1 工作/vn ，/w 与/cc 导师/nnt 波恩/nsf 共同/d 提出/v 了/ule 超导电性/gp 双带/n 机理/n ，/w 在/p Nature/x 、/w PhysicalReview/x 等/udeng 杂志/n 上/f 发表/v 多/a 篇/q 论文/n 。/w 50年代/t ，/w 他/rr 在/p 国内/s 率先/d 开展/v 系统/n 的/ude1 热力学/n 内耗/n [理论/n 研究/vn]/nz ，/w 在/p 多年/mq 教学/vn 和/cc 研究工作/v 的/ude1 基础上/nz ，/w 撰写/v 了/ule 我国/n [第一/m 部/q]/mq 《/w 固体物理学/gp 》/w 。/w 
上世纪/nz 60年代/t ，/w 程开甲/nr 建立/v 发展/vn 了/ule 我国/n 核爆炸/n 理论/n ，/w 系统/n 阐明/v 了/ule 大气层/n 核爆炸/n 和/cc 地下/s 核爆炸/n 过程/n 的/ude1 [物理/n 现象/n]/nz 及其/cc 产生/v 、/w 发展/v 规律/n ，/w 并/cc 在/p 历次/b 核试验/n 中/f 不断/d 验证/v 完善/vn ，/w 成为/v 我国/n 核试验/n [总体/n 设计/vn]/nnt 、/w 安全/an 论证/vn 、/w 测试/vn 诊断/vn 和/cc 效应/n 研究/vn 的/ude1 重要/a 依据/n 。/w 以/p 该/rz 理论/n 为/p 指导/vn ，/w 创立/v 了/ule 核爆炸/n 效应/n 研究/v 领域/n ，/w 建立/v 完善/vn 不同/a 方式/n 核试验/n 的/ude1 [技术/n 路线/n]/nz 、/w 安全/an 规范/v 和/cc [技术/n 措施/n]/nz ；/w 领导/n 并/cc 推进/vi 了/ule 我国/n 核试验/n 技术/n 体系/n 的/ude1 建立/vn 和/cc [科学/n 发展/vn]/nz ，/w 指导/vn 建立/v 核试验/n 测试/vn 诊断/vn 的/ude1 基本/a 框架/n ，/w 研究/vn 解决/v 核试验/n 的/ude1 [关键/n 技术/n]/nz 难题/n ，/w 满足/v 了/ule 不断/d 提高/v 的/ude1 核试验/n 需求/n ，/w 支持/v 了/ule 我国/n 核武器/n 设计/vn 改进/v 和/cc 作战/vi 运用/v 。/w 
上世纪/nz 80年代/t ，/w 程开甲/nr 开创/v 了/ule 我国/n [抗辐射/nz 加固/vn 技术/n]/nz 研究/v 领域/n 。/w 在/p 他/rr 领导/n 下/f ，/w 系统/n 开展/v 了/ule 核爆/n 辐射/v 环境/n 、/w [电子/n 元器件/n]/nz 与/cc 系统/n 的/ude1 抗辐射/nz 加固/v 原理/n 、/w 方法/n 和/cc [技术/n 研究/vn]/nz ，/w 利用/v 核试验/n 提供/v 的/ude1 辐射场/gp 进行/vn [辐射/vn 效应/n]/nz 和/cc 加固/v 方法/n 的/ude1 研究/vn ；/w 指导/vn 建设/vn 先进/a 的/ude1 实验/vn 模拟/v 条件/n ，/w 推动/v 我国/n [自行/d 设计/vn]/nz 、/w 建造/v 核辐射/n 模拟/v 设施/n ，/w 开展/v 基础理论/n 和/cc [实验/vn 研究/vn]/nz ，/w 促进/v 了/ule 我国/n [抗辐射/nz 加固/vn 技术/n]/nz 的/ude1 持续发展/v ，/w 为/p 提升/v 我国/n [战略/n 武器/n]/nz 的/ude1 生存/vn 与/cc 突防/v 能力/n 提供/v 了/ule [技术/n 支撑/v]/nz 。/w 
90年代/t 以来/f ，/w 他/rr 不顾/v 年迈/z ，/w 仍/d 在/p 材料/n 理论/n 、/w [高功率/nz 微波/n]/nz 等/udeng 方面/n 继续/v 进行/vn 研究/vn 。/w 
程开甲/nr 院士/nnt 毕生/b 在/p 国防/n 科学/n 领域/n 辛勤/ad 耕耘/vi ，/w 自力更生/vl ，/w 发愤图强/vl ，/w 严谨/a 求实/vi ，/w 崇尚/v 科学/n ，/w 无私奉献/vl ，/w 勇于/v 登攀/vn ，/w 为/p 我国/n 核武器/n 事业/n 和/cc 国防/n 高新技术/n 发展/vn 做出/v 了/ule 卓越/a 贡献/n 。/w 
