新华网/nz 南昌/ns １月１０日/t 电/n （/w 记者/nnt 沈洋/nr 袁慧晶/nr ）/w 无论是/c 大会/n 会场/n ，/w 还是/c 代表/nnt 委员/nnt 的/ude1 驻地/n 宾馆/nis ，/w 没有/v 看到/v 一个/mq 烟灰缸/n 。/w 记者/nnt 在/p 此间/rzs 召开/v 的/ude1 南昌市/ns “/w 两会/n ”/w 上/f 发现/v ，/w 会场/n 驻地/n 公共场所/n 看不到/v 烟灰缸/n ，/w 但是/c 代表/nnt 委员/nnt 的/ude1 文件袋/n 中/f 多/a 了/ule 一份/mq 严禁/v 在/p 公共场所/n 吸烟/vi 的/ude1 规定/n 。/w 
中/f 办/v 、/w 国办/vn 近日/t 印发/v 《/w 关于/p 领导干部/nnt 带头/vd 在/p 公共场所/n 禁烟/vn 有关/v 事项/n 的/ude1 通知/n 》/w ，/w 对/p 领导干部/nnt 在/p 禁烟/vn 方面/n 做出/v [严格/ad 要求/n]/nz 。/w 南昌市/ns 提出/v 打造/v “/w 无烟/b 两会/n ”/w ，/w 用/p 行动/vn 落实/v 中央/n 禁烟令/nz ，/w 得到/v 代表/nnt 委员/nnt 的/ude1 积极/ad 配合/v 。/w 不少/m 女性/n 代表/nnt 委员/nnt 感觉/n “/w 会场/n 的/ude1 空气/n 更/d 清新/a 了/ule ，/w 大家/rr 的/ude1 [精神/n 风貌/n]/nz 也/d 更好/d 了/ule ”/w 。/w 
据/p [南昌市/ns 人大常委会/nis 办公厅/nis]/nt 副主任/nnt 吴新财/nr 介绍/v ，/w 截至/v 目前/t ，/w 会场/n 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 未/d 发现/v 一起/s 违规/vn 在/p 公共场所/n 吸烟/vi 的/ude1 现象/n 。/w 
吴新财/nr 说/v ，/w 除了/p 在/p 会前/t 积极/ad 宣传/vn 倡导/v “/w 无烟/b 两会/n ”/w 的/ude1 理念/n 外/f ，/w 他们/rr 还/d 在/p 会场/n 、/w 大厅/n 、/w 过道/n 和/cc 休息/v 区/n 摆放/v 了/ule 近/a [二十/m 幅/q]/mq 禁烟/vn 、/w 控烟/nz 宣传/v 展板/n ，/w 休息/v 区/n 有/vyou 供/vi 代表/nnt 委员/nnt 翻阅/v 的/ude1 控烟/nz 宣传册/n ，/w 驻地/n 宾馆/nis 、/w 卫生间/n 内/f 均/d 有/vyou 醒目/a 的/ude1 “/w [禁止/v 吸烟/vi]/nz ”/w 标识/n 。/w “/w 这些/rz 都/d 是/vshi 为了/p 营造/v 一种/mq 无烟/b 氛围/n ，/w 让/v 参会/vn 人员/n 自觉/a 、/w 自发/d 地/ude2 不/d 吸烟/vi 。/w ”/w 他/rr 说/v 。/w 
此外/c ，/w 代表/nnt 委员/nnt 的/ude1 文件袋/n 中/f 都/d 有/vyou 一份/mq 关于/p “/w 改/v 会/v 风/n 、/w 转/v 文风/n 、/w 树/n 新风/n ”/w 的/ude1 [１６/m 项/q]/mq 规定/n ，/w 其中/rz [第六/m 条/q]/mq 明确/a 提出/v ，/w 要/v “/w [严格/ad 执行/v]/nz 中央/n 关于/p 控烟/nz 的/ude1 [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 严禁/v 在/p 会场/n 及/cc 其他/rzv 有/vyou [禁止/v 吸烟/vi]/nz 标志/n 的/ude1 公共场所/n 吸烟/vi ”/w 。/w 
[南昌市/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 何啸明/nr 是/vshi 一位/mq 吸烟/vi 人士/n ，/w 但/c 这次/r 开会/vi 他/rr 索性/d 没有/v [随身/d 携带/v]/nz 香烟/n 。/w 何啸明/nr 表示/v ，/w 要/v 用/p 行动/vn 来/vf 支持/v 南昌市/ns 打造/v “/w 无烟/b 两会/n ”/w 的/ude1 决定/vn 。/w 
何啸/nr 明说/v ，/w 公共场所/n 禁烟/vn 本身/rz 代表/nnt 着/uzhe 精神文明/n 的/ude1 进步/vn 、/w [个人/n 修养/n]/nz 的/ude1 提升/vn ；/w 领导干部/nnt 带头/vd 禁烟/vn 是/vshi 一种/mq 表率/n ，/w 从/p 领导干部/nnt 到/v [公职/nnt 人员/n]/nz 再/d 到/v 老百姓/n ，/w [由/p 上/f 而/cc 下/f]/nz 地/ude2 传递/v 禁烟/vn 理念/n ，/w 形成/v 一个/mq 良好/a 的/ude1 禁烟/vn 氛围/n ，/w 中国/ns 的/ude1 禁烟/vn 效果/n 也/d 将/d 显著/ad 提升/v 。/w 
南昌市/ns 女/b 政协/nis 委员/nnt 付文静/nr 也/d 表示/v ，/w 在/p 会场/n 切切实实/z 地/ude2 感受到/nz 了/ule 禁烟/vn 规定/n 带来/v 的/ude1 良好/a 变化/vn 。/w 
“/w 由于/p 戒烟/vi 本身/rz 需要/v 一个/mq 过程/n ，/w 难免/v 还是/c 有人/r 忍不住/v 想/v 吸烟/vn 。/w ”/w 吴新财/nr 说/v ：/w “/w 当/p 代表/nnt 委员/nnt 询问/v ‘/w 该/rz 去/vf 哪里/rys 吸烟/vi ’/w 时/ng ，/w 会场/n 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 先/d 会/v 劝说/vn 其/rz 不要/d 吸烟/vi ，/w 劝说/v 无效/vn 后/f 才/d 会/v 将/d 其/rz 引导/v 至/p 会场/n 外人/n 少/a 、/w 通风/vi 条件/n 好/a 的/ude1 露天/n 区域/n 。/w ”/w 
当前/t ，/w [全国/n 各地/rzs]/nz 的/ude1 “/w 地方/n 两会/n ”/w 正/d 陆续/d 召开/v 。/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 除了/p 南昌市/ns 外/f ，/w 兰州市/ns 和/cc [青岛市/ns 市南区/ns]/nz 等/udeng 地/ude2 的/ude1 “/w 两会/n ”/w 也/d 明确/a 提出/v 无烟/b 的/ude1 要求/n 。/w 
在/p [第/m 十五/m 届/q]/mq [兰州市/ns 人民/n 代表大会/n]/nt 第二次/mq [会议/n 期间/f]/nz ，/w 所有/b 会议室/n 、/w 礼堂/n 大厅/n 、/w 休息室/n 、/w 餐厅/nis 等/udeng 公共场所/n 实行/v 全面/ad 禁烟/vn ，/w 每位/r 代表/nnt 还/d 收到/v 了/ule 一份/mq 《/w 控烟/nz —/w —/w 我们/rr [共同/d 努力/ad]/nz 》/w 的/ude1 宣传册/n 。/w [青岛市/ns 市南区/ns]/nz 也/d 首次/m 发出/v 禁烟令/nz ，/w 要求/n [会议/n 期间/f]/nz ，/w [公共/b 场合/n]/nz [禁止/v 吸烟/vi]/nz ，/w [党员/nnt 领导干部/nnt]/nz 要/v 带头/vn 执行/v 。/w 
中国/ns 是/vshi 世界/n 上/f 最大/gm 的/ude1 烟草/n 生产国/n 和/cc 消费国/n ，/w 也/d 是/vshi 受/v 烟草/n 危害/vn 最/d 严重/a 的/ude1 国家/n 之一/rz 。/w 据/p 国家/n 卫生/an 和/cc [计划生育/n 委员会/nis]/nt 统计/vn ，/w 全国/n 吸烟/vi 人数/n 超过/v [３/m 亿/m ，/w ７/m ．/w ４/m 亿/m 非/b]/mq 吸烟/vi 人群/n 遭受/v 二手/b 烟/n 危害/vn 。/w 每年/r 有/vyou [１００/m 多/a 万/d 人/n]/mq 死/v 于/p 与/cc 吸烟/vi 相关/vn 的/ude1 疾病/n ，/w 约/d [１０/m 万/d 人/n]/mq 死/v 于/p 二手/b 烟/n 暴露/v 导致/v 的/ude1 相关/vn 疾病/n 。/w 
南昌市/ns 多/a 名/q 代表/nnt 委员/nnt 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 打造/v “/w 无烟/b 两会/n ”/w 有利于/v 进一步/d 营造/v 公共场所/n 禁烟/vn 的/ude1 良好/a 氛围/n ，/w 促进/v 控烟/nz 工作/vn 的/ude1 进展/vn 。/w 
