
1月10日/t 上午/t ，/w 西藏自治区/ns [第/m 十届/mq 人民/n 代表大会/n]/nz 第二次/mq 会议/n 在/p 拉萨/ns 隆重/ad 开幕/vi ，/w 图/n 为/p 大会/n 现场/s 。/w 记者/nnt 陈尚才/nr 摄/vg 
1月10日/t 上午/t ，/w 西藏自治区/ns [第/m 十届/mq 人民/n 代表大会/n]/nz 第二次/mq 会议/n 在/p 拉萨/ns 隆重/ad 开幕/vi ，/w 图/n 为/p [洛桑/ns 江村/ns]/nz 主席/nnt 在/p 向/p 大会/n 作/v 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 。/w 记者/nnt 陈尚才/nr 摄/vg 
人民网/nz 拉萨/ns 1月10日/t 电/n （/w 记者/nnt 陈尚才/nr 冯奇/nr ）/w 西藏自治区/ns [第/m 十届/mq 人民/n 代表大会/n]/nz 第二次/mq 会议/n 10日/t 在/p 拉萨/ns 隆重/ad 开幕/vi 。/w [西藏自治区/ns 政府/nis]/nto 主席/nnt [洛桑/ns 江村/ns]/nz 向/p 大会/n 作/v 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 时/ng 指出/v ：/w 2013年/t 西藏/ns 全区/n 生产总值/n 达到/v [802/m 亿元/q]/mq ，/w 农牧民/n 人均/a 纯收入/n 达到/v [6520/m 元/q]/mq ，/w 分别/d 增长/v 了/ule 12.5%/m 和/cc 14%/m 。/w 
报告/n 共/d 分为/v 两个/mq 部分/n ，/w 分别为/v 2013年/t 工作/vn 回顾/v 和/cc 2014年/t 工作/vn 安排/v 。/w 内容/n 涉及/v 夯实/v 农牧业/n 基础/n 和/cc [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 、/w 发展/v [特色/n 产业/n]/nz 、/w 改善/v 保障/vn 民生/n 、/w 加大/v 对口/vn 援藏/v 力度/n 、/w 科技/n 发展/vn 和/cc [人才/n 队伍/n]/nz 建设/vn 、/w [民族/n 团结/v]/nz 和谐/a 稳定/an 等/udeng 六大/n 方面/n 的/ude1 建设/vn 成果/n 。/w 
工作报告/v 提到/v ，/w 2013年/t 全区/n 生产总值/n 突破/v [802/m 亿元/q]/mq ，/w 比/p 上/f 年/qt 增长/v 12.5%/m ；/w [全社会/nz 固定资产/n 投资/vn]/nz [910/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 28%/m ；/w [社会/n 消费品/n 零售/vn 总额/n]/nz 突破/v [289/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 16%/m ；/w 农牧民/n 人均/a 纯收入/n 达到/v [6520/m 元/q]/mq ，/w 增长/v 14%/m ；/w [城镇/n 居民/n 人均/a 可支配/nz 收入/n]/nz 达到/v [20192/m 元/q]/mq ，/w 增长/v 11%/m ；/w 年末/t 各项/r [贷款/n 余额/n]/nz 突破/v [1000/m 亿元/q]/mq 。/w 全面/ad 完成/v 了/ule [西藏/ns 十届/mq 人大/nis]/nt 一次/mq 会议/n 确定/v 的/ude1 [年度/n 目标/n]/nz 和/cc 任务/n 。/w 
各/rz 民族/n 代表/nnt 走出/v 西藏/ns 人民/n 会堂/n 。/w 记者/nnt 陈尚才/nr 摄/vg 
