新华社/nt 拉萨/ns １月９日/t 电/n （/w 记者/nnt 黄兴/nr ）/w 记者/nnt 从/p [西藏自治区/ns 科技厅/nis]/nt 了解到/v ，/w 经过/p ３年/t 努力/ad ，/w 西藏/ns 已/d 筛选/v 出/vf 一批/mq 抗/v 高寒/b 新型/b 牧草/n 品系/n ，/w 这/rzv 将/d 有助于/v 西藏/ns 草业/n 发展/vn 和/cc [草原/n 退化/vi]/nz 治理/vn ，/w 推动/v 西藏/ns [生态/n 环境/n]/nz 改善/v 。/w 
[西藏/ns 高原/n 草业/n 工程/n 技术/n 研究/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 余成群/nr 说/v ，/w 初步/d 筛选/v 出/vf 的/ude1 新型/b 牧草/n 品系/n 有/vyou 巴青/ns 披碱草/nz 、/w 拉萨/ns 雪/n 莎/ng 、/w 林周/nr 披碱草/nz 、/w 拉萨/ns 白草/nz 、/w 当雄/ns 早熟禾/nz 、/w 藏北/ns 羊茅/nz 、/w 藏/v 引/v [１/m 号/q]/mq 云雀/n 豆/n 、/w 藏/v 引/v 油莎草/nz 等/udeng 。/w 其中/rz 巴青/ns 披碱草/nz 计划/n 在/p ２０１４年/t 申报/v 国家/n 牧草/n 新品种/n 。/w 
据介绍/nz ，/w 这批/r 牧草/n 新品/n 系/v 保留/vn 了/ule 西藏/ns 本地/rzs 牧草/n 原有/v 的/ude1 优良/z 基因/n ，/w 抗寒/v 抗旱性/gb 较强/d ，/w 是/vshi 适合/v 在/p 高寒/b 环境/n 下/f 栽培/vn 的/ude1 优质/b 高产/b 牧草/n 。/w 驯化/vn 后/f 的/ude1 牧草/n 新品/n 系/v 预计/vn 在/p ３年/t 内/f 实现/v 牧草/n 种子/n 扩/vg 繁/ag 面积/n [１０００/m 亩/q]/mq ，/w ５年/t 内/f 实现/v [１/m 万/d 亩/q]/mq 种子田/n ，/w 届时/d 每年/r 可以/v 满足/vn [１０/m 万/d 亩/q]/mq 以上/f 牧草/n 种植/vn 的/ude1 种子/n 需求/n 。/w 
西藏/ns 是/vshi 我国/n 五大/n 牧区/n 之一/rz ，/w 但/c 由于/p [草原/n 生态/n]/nz 脆弱/a ，/w 加之/cc 长期以来/dl 传统/n 的/ude1 粗放型/b 畜牧业/n 致使/v 相当/d 数量/n 的/ude1 草场/n 出现/v 退化/vn ，/w 直接/ad 对/p 高原/n [生态/n 安全/an]/nz 构成/v 威胁/vn 。/w 在/p 政府/nis 积极/ad 开展/v 禁牧/nz 减/v 畜/ng 、/w 退/v 牧/vg 还/d 草/n 工作/vn 之外/f ，/w 改良/v 牧草/n 品种/n 成为/v [科研/n 人员/n]/nnt 极富/v 价值/n 的/ude1 工作/vn 。/w （/w 完/vi ）/w 
