9日/t 上午/t ，/w [拉萨市/ns 人民政府/nis]/nt 与/cc [北京/ns 中/f 地/ude2 种/q 蓄/v 股份/n 有限公司/nis]/nt 在/p [拉萨市/ns 政府/nis]/nto 会议室/n 举行/v 了/ule “/w [拉萨/ns 中/f 地/ude2 生态/n 畜牧场/nis]/nt ”/w 项目/n [合作/vn 框架/n 协议/n]/nz [签字/vi 仪式/n]/nz 。/w 今年/t ，/w [拉萨/ns 中/f 地/ude2 生态/n 牧场/nis]/nt 将/d 落户/vi 在/p 曲水县/ns 才/d 纳/v 乡/n 。/w 
目前/t 该/rz 项目/n 已/d 进入/v 牧场/nis 设计/v 阶段/n 。/w 今年/t ，/w [拉萨/ns 中/f 地/ude2 生态/n 牧场/nis]/nt 将/d 落户/vi 在/p 曲水县/ns 才/d 纳/v 乡/n 。/w 
计划/n 
打造/v “/w [拉萨/ns 中/f 地/ude2 生态/n 牧场/nis]/nt ”/w 
签字/vi 协议/n 上/f ，/w [北京/ns 中/f 地/ude2 种/q 蓄/v 股份/n 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 张建设/nr 、/w [副/b 总经理/nnt]/nnt 宋乃社/nr 、/w [副/b 总经理/nnt]/nnt 廉恩臣/nr 出席/v 。/w 据/p 了解/v ，/w [北京/ns 中/f 地/ude2 种/q 蓄/v 股份/n 有限公司/nis]/nt 是/vshi 以/p 中/f 畜/ng [进出口/vn 贸易/vn]/nz 、/w 畜牧/n [良种/n 繁育/vn]/nz 为/p 主营业务/n 的/ude1 [现代/ntc 农业/n 科技/n]/nz 企业/n ，/w 在/p 奶业/nis 发展/vn 、/w 种/q 蓄/v 引进/vn 、/w 品种/n 选育/v 方面/n 有/vyou 丰富/a 的/ude1 经验/n ，/w 拉萨/ns 和/cc 中/f 地/ude2 合作/vn ，/w 将/d 最大限度/nz 地/ude2 发挥/v 拉萨/ns 特种/b [资源/n 优势/n]/nz 和/cc 中/f 地/ude2 [技术/n 优势/n]/nz ，/w 双方/n 实现/v [优势/n 互补/vi]/nz 、/w 互利/vi 共赢/n 。/w 
拉萨市/ns 副市长/nnt 周普国/nr 表示/v ，/w 此次/rz 签订/v 协议/n 标志着/v 拉萨/ns 的/ude1 奶业/nis 发展/vn 进入/v 了/ule 一个/mq 新阶段/nz 。/w 项目/n 建成/v 后/f ，/w 养殖场/nis 的/ude1 奶牛/n [饲养/v 方式/n]/nz 、/w [企业/n 运营/vn]/nz 和/cc 管理/vn 均/d 能/v 达到/v 国际/n [领先/vi 水平/n]/nz ，/w [拉萨/ns 中/f 地/ude2 生态/n 牧场/nis]/nt 将/d 成为/v 西藏/ns 乃至/c 邻省/n 奶牛/n 养殖/vn 的/ude1 展示/vn 平台/n ，/w 对/p 推动/v 拉萨/ns 净土/n [健康/a 产业/n]/nz 发展/vn 、/w 实现/v 西藏/ns 养殖业/n 新/a 跨越/v 、/w 促进/v 拉萨/ns 经济发展/v 、/w 带动/v 农牧民/n 群众/n 致富/vi 增收/v 起到/v [积极/ad 作用/n]/nz 。/w 
记者/nnt 从/p [签字/vi 仪式/n]/nz 上/f 获悉/v ，/w “/w [拉萨/ns 中/f 地/ude2 生态/n 牧场/nis]/nt ”/w 项目/n 由/p [北京/ns 中/f 地/ude2 中/f 畜/ng 股份/n 有限公司/nis]/nt 、/w 拉萨市/ns 净土/n [产业/n 投资/vn]/nz 开发公司/nis 、/w 曲水县/ns 净土/n [产业/n 投资/vn]/nz 开发公司/nis 按照/p 一定/b 比例/n 出资/vi 建设/vn ，/w 计划/n 投入/v 资金/n [2/m 亿元/q]/mq ，/w 以/p 养殖/vn 进口/v 纯种/n [荷/b 斯坦/nrf 奶牛/n]/nz （/w 也/d 称/v [黑白/b 花/n 奶牛/n]/nz ）/w 为主/vi 。/w 项目/n 建成/v 后/f ，/w 可容纳/v 成年/vn 母牛/n [3000/m 头/n]/mq 、/w 后备/b 牛/n [2000/m 头/n]/mq ，/w 牧场/nis 投入生产/v 后/f 每年/r 可/v 生产/vn 优质/b 原料/n 奶/nf [2/m 万吨/q]/mq 、/w 提供/v 良种/n 奶牛/n [1000/m 头/n]/mq 、/w 肉牛/n [2000/m 头/n]/mq 。/w 
构想/vn 
或/c 投资/vn 开办/v 乳制品/n 加工/v 企业/n 
“/w 在/p 西藏/ns 养殖/v 奶牛/n 是/vshi 一个/mq 探索/v ，/w 在/p 不到/v 两个月/mq 的/ude1 时间/n 里/f ，/w 双方/n 对/p 产业/n 发展/v 方向/n 达成/v 了/ule 一致/a ，/w 从/p [今天/t 开始/v]/nz 正式/ad 合作/vn 。/w ”/w 在/p 签约/vi 仪式/n 上/f ，/w [北京/ns 中/f 地/ude2 种畜/n 股份/n 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 张/q 建设/vn 说/v ，/w 通过/p [实地/d 考察/v]/nz ，/w 拉萨/ns 的/ude1 空气/n 、/w 土壤/n 、/w 环境/n 各/rz 方面/n 条件/n 优越/a ，/w 坚定/a 了/ule 他们/rr 的/ude1 投资/vn 信心/n 。/w 同时/c ，/w [拉萨市/ns 政府/nis]/nto 对/p 该项/r 目的/n 高度/d 重视/v 和/cc 大力支持/v ，/w 让/v 他们/rr 看到/v 了/ule 合作/vn 的/ude1 前景/n 。/w 
[拉萨市/ns 农牧局/nis]/nt 局长/nnt 刘俊博/nr 表示/v ，/w 该项/r 目的/n 建设/vn ，/w 标志着/v 拉萨/ns 奶牛/n 养殖/v 产业/n 的/ude1 发展/vn 走上/v 了/ule 快车道/n ，/w 拉萨/ns 空气/n 、/w 土壤/n 、/w 水资源/n 的/ude1 高标准/d ，/w 使/v 其/rz 具备/v 了/ule [大力/d 发展/vn]/nz 的/ude1 条件/n 。/w 全市/n 目前/t 奶牛/n 养殖/v 产业/n 处于/v 奶牛/n 品种/n 和/cc 资源/n 不足/an 及/cc 饲养/v 、/w 管理/v 水平/n 不/d 高/a 的/ude1 状态/n ，/w 该/rz 项目/n 投入/v 使用/vn 后/f ，/w 将/d 快速/d 提高/v 拉萨/ns 奶牛/n 养殖业/n 发展/v 水平/n 。/w 
据/p [北京/ns 中/f 地/ude2 种畜/n 股份/n 有限公司/nis]/nt [副/b 总经理/nnt]/nnt 宋乃社/nr 介绍/v ，/w 选择/v 在/p 高原/n 地区/n 建设/vn 现代化/vn 牧场/nis 是/vshi 一个/mq 巨大/a 的/ude1 挑战/vn 。/w 目前/t ，/w 国内/s 乃至/c 国外/s 都/d 没有/v 在/p 高原/n 投资/vn 建设/v [养殖/vn 基地/nis]/nz 的/ude1 成熟/a 经验/n 。/w 按照/p 项目/n [投资/vn 计划/n]/nz 投入/v 资金/n [2/m 亿元/q]/mq ，/w 目前/t 该/rz 项目/n 已/d 进入/v 牧场/nis 设计/v 阶段/n 。/w 今年/t ，/w [拉萨/ns 中/f 地/ude2 生态/n 牧场/nis]/nt 将/d 落户/vi 在/p 曲水县/ns 才/d 纳/v 乡/n 。/w 项目/n 建成/v 后/f ，/w 将/d 改变/v 拉萨市/ns 乃至/c 西藏/ns 的/ude1 奶牛/n 饲养/v 模式/n ，/w 达到/v 双方/n [预期/vn 效果/n]/nz 后/f ，/w [北京/ns 中/f 地/ude2 种畜/n 股份/n 有限公司/nis]/nt 将/d 会/v 在/p 拉萨/ns 成立/vi 乳制品/n 生产/v 企业/n 。/w （/w 记者/nnt 刘婷婷/nr [实习/vn 记者/nnt]/nnt 格桑卓玛/nrf ）/w 
