消防/b 、/w 公安/n 、/w 武警/nnd 、/w 僧众/n 等/udeng 合力/n 扑灭/v 大火/n 。/w (/w 手机/n 拍摄/v )/w 钟欣/nr 摄/vg 
[五/m 明/ag 佛学院/nis]/nt 发生/v 火灾/n 。/w （/w 手机/n 拍摄/v ）/w 钟欣/nr 摄/vg 
[色/ng 达/v 五/m 明/ag 佛学院/nis]/nt 局部/n 。/w （/w 资料/n 图片/n ）/w 刘忠俊/nr 摄/vg 
中新网/nz 成都/ns 1月10日/t 电/n (/w 记者/nnt 刘忠俊/nr )/w [四川/ns 甘孜州/nz 政府/nis 新闻办/nis]/nt 10日/t 凌晨/t 通报/v 称/vn ，/w 截止/vi 10日0时10分/t ，/w 该州/r [色达县/ns 五/m 明/ag 佛学院/nis]/nt 觉姆/nrf 经/p 堂/ng 后方/s 僧舍/nz 火灾/n ，/w 火势/n 已/d 基本/a 得到/v 控制/vn 。/w 
通报/v 称/vn ，/w 救援/vn 现场/s 除/p 当地/s [消防/b 官兵/nnd]/nz 和/cc 各级/r 干部/nnt 约/d 450余人/m 坚守/v 现场/s 救援/vn 外/f ，/w [甘孜州/nz 消防/b 支队/nis]/nt 和/cc 炉霍/ns 、/w 道孚/ns 等/udeng 地/ude2 抽调/v 增援/vn 的/ude1 [21/m 名/q]/mq [消防/b 官兵/nnd]/nz 、/w [4/m 台/q]/mq 消防车/n 正在/d 赶往/v 现场/s 途中/s 。/w 
据/p 了解/v ，/w 色达县/ns 已/d 成立/vi 了/ule 现场/s 扑救/vn 、/w 医疗/n 救护/vn 、/w 秩序/n 维护/v 、/w 安抚/v 、/w [火灾/n 调查/vn]/nz 等/udeng 工作组/nis ，/w 同时/c 还/d 调集/v 了/ule 大量/m 帐篷/n 、/w 防寒/vn 衣物/n 、/w 食品/n 、/w 饮用水/n 等/udeng 物资/n 送往/v 现场/s ，/w 确保/v 受灾/vn 僧尼/nnd 有/vyou 饭/n 吃/v 、/w 有/vyou 水/n 喝/vg 、/w 有/vyou 房/n 住/vi 、/w 不/d 受冻/v 。/w 
目前/t ，/w 僧舍/nz 损毁/v 情况/n 和/cc 火灾/n 具体/a 原因/n 还/d 在/p 进一步/d 核查/vn 中/f 。/w (/w 完/vi )/w 
