即将/d 进入/v 春运/n ，/w 市民/n 回家/vi 的/ude1 情绪/n 持续/vd 高涨/a 。/w 虽然/c 不/d 像/v 火车票/n 那么/c “/w 抢手/a ”/w ，/w 但/c 与/cc 往常/t 相比/vi ，/w 出/vf 藏/v 机票/n 也/d 开始/v 紧俏/a 起来/vf 。/w 9日/t ，/w 记者/nnt 从/p 各/rz 航空公司/nis 及/cc 拉萨/ns 市区/s 部分/n 机票/n [销售/vn 公司/nis]/nt 了解到/v ，/w 拉萨/ns 出港/vn 机票/n 临近/v [两/q 三/m 天/qt]/mq 几乎/d 没/d 票/n 。/w 
今年/t 除夕/t 不/d 放假/vi ，/w 去年/t 12月18日/t ，/w 藏/v 航/vg 开通/v 了/ule 拉萨/ns 至/p 成都/ns 夜航/n 航班/n ，/w 对/p 一些/mq 计划/n 除夕夜/t 打飞/nz 的/ude1 回家/vn 的/ude1 人/n 来说/uls ，/w 这/rzv 无疑/d 是/vshi 个/q 好消息/nz 。/w 藏/v 航/vg 相关/vn [工作/vn 人员/n]/nnt 9日/t 告诉/v 记者/nnt ，/w [春节/t 假期/t]/nz 已/d 定/v ，/w 但/c 部分/n 单位/n 放假/vi 的/ude1 具体/a 时间/n 未定/vi ，/w 确定/v 能/v 回家过年/v 的/ude1 人/n 已经/d 提前/vd 预订/v 了/ule 机票/n ，/w 其他人/r 不/d 敢/v 买票/nz ，/w 只能/v 继续/v 观望/vn ，/w “/w 拉萨/ns 至/p 成都/ns 夜航/n 航班/n 除夕/t 当天/t 的/ude1 预订/vn 率/v 大概/d 仅有/nz [10/m %/w 左右/f]/mq 。/w ”/w [西藏/ns 强/a 龙/n 航空/n 票务/n 有限公司/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v ，/w 由于/p 拉萨/ns 至/p 成都/ns 夜航/n 航班/n 都/d 是/vshi 全价/nz 票/n ，/w 所以/c 余/ng 票/n 还有/v 很多/m 。/w 此外/c ，/w 当晚/t 没有/v 拉萨/ns 至/p 重庆/ns 的/ude1 夜航/n 航班/n 。/w 
随后/d 记者/nnt 分别/d 联系/v 了/ule 国航/n 、/w 东航/n 、/w 川航/nz 及/cc 藏/v 航/vg [拉萨/ns 营业部/nis]/nt ，/w 各/rz 航空公司/nis [纷纷/d 表示/v]/nz 最近/t 机票/n 有点/d 紧/d ，/w 出/vf 藏/v 航线/n 临近/v [两/q 三/m 天/qt]/mq 内/f 经济舱/n 基本/a 都/d 没/d 票/n 了/ule ，/w 且/c 均/d 为/p 全价/nz 票/n ，/w 部分/n 客源/n 较少/ad 的/ude1 航线/n 可能/v 还有/v [八/m 九折/nz]/mq 机票/n ，/w 春运/n 期间/f 的/ude1 机票/n 很早/d 之前/f 就/d 接受/v 预订/vn 了/ule 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 考虑到/v 客流量/n 的/ude1 持续增长/v ，/w 国航/n 和/cc 川航/nz 将/d 于/p 16日/t 起/vf 各/rz 增加/v 一班/mq 拉萨/ns 至/p 成都/ns 的/ude1 下午/t 航班/n ，/w 目前/t 加班/vi 航班/n 的/ude1 机票/n 均/d 已/d 接受/v 预订/vn 。/w 此外/c ，/w 国航/n 还/d 计划/n 于/p 2月10日/t 起/vf 再/d 增加/v 一班/mq 拉萨/ns 至/p 成都/ns 航班/n ，/w “/w 根据/p 往/p 前/f 客流/n 情况/n ，/w 节前/f 客流/n 较/d 分散/a ，/w 而/cc 节/q 后/f 各/rz 单位/n 上班/vi 时间/n 差不多/al ，/w 因此/c 进/vf 藏/v 旅客/n 会/v 比较/d 集中/v 。/w ”/w [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v 。/w 
[国航/n 拉萨/ns 营业部/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 提醒/v ，/w 市民/n 可/v 先/d 通过/p 官网/n 、/w 热线/n 查询/v 票务/n 情况/n ，/w “/w 有时候/d 柜台/n 没/d 票/n 了/ule ，/w 但/c 我们/rr 公司/nis 官网/n 可能/v 还/d 会/v 有/vyou 票/n ，/w 因为/c 每个/r 渠道/n 都会/n 分配/v 机票/n 。/w 该/rz [工作/vn 人员/n]/nnt 建议/n 旅客/n 提前/vd 订票/vn ，/w “/w 一般/ad 春节/t 前/f [10/m 天/qt]/mq 左右/f 是/vshi 出/vf 藏/v 客流/n 高峰/n ，/w 肯定/v 不会/v 有/vyou [打折/v 机票/n]/nz 了/ule ，/w 安排/v 好/a 行程/n 的/ude1 旅客/n 最好/d 能/v 提前/vn 订票/vn ，/w 以免/c 耽误/v 行程/n 。/w ”/w 此外/c ，/w 16日/t 开始/v 进入/v 春运/n ，/w 建议/n 市民/n 最好/d 到/v 正规/a 渠道/n 去/vf 购买/v 机票/n ，/w 以免/c 上当受骗/v ，/w 影响/vn 到/v 回家过年/v 的/ude1 心情/n ，/w 甚至/d 耽误/v 行程/n ，/w 不能/v 回家过年/v 。/w ”/w （/w 记者/nnt 李亚蕾/nr ）/w 
