9日/t ，/w 记者/nnt 从/p 自治区/n 气象局/nis 了解到/v ，/w 受/v 北部/f 冷空气/n 东移/v 影响/vn ，/w 本/rz 周末/t 我/rr 区/n 藏北/ns 南部/f 及/cc [东部/f 地区/n]/nz 有/vyou 降雪/vi 降温/vi 天气/n 。/w 
自治区/n 气象台/nis 首席/n 预报员/nnt 何晓红/nr 介绍/v ，/w 今日/t 起/vf 至/p 12日/t ，/w 我/rr 区/n [阿里/ns 地区/n]/ns 南部/f 、/w [日喀则/ns 地区/n]/ns 南部/f 、/w [山/n 南/b 地区/n]/ns 南部/f 、/w [那曲/ns 地区/n]/ns 、/w [昌都/ns 地区/n]/ns 和/cc [林芝/ns 地区/n]/ns 阴天/n 有/vyou 小到中雪/n 或/c 雨夹雪/n ，/w 部分/n 地方/n 有/vyou 大雪/n ，/w 雪/n 后/f 我/rr 区/n 自/p 西/f 向/p 东/f 有/vyou 一次/mq 中等/b 强度/n 的/ude1 降温/vn 过程/n ，/w 大部/n 地区/n 降温/vi 幅度/n [4/m 至/p 8/m ℃/w]/mq ，/w 部分/n 地方/n 降温/vi 幅度/n 可达/nz [8/m ℃/w]/mq 以上/f 。/w 
何晓红/nr 说/v ，/w 此次/rz 降雪/vi 对/p 降低/v 森林/n 火险/n 气象/n 等级/n 有利/a ，/w 但/c [相关/vn 部门/n]/nz 需/v 关注/vn 降雪/vi 降温/vi 天气/n 对/p [公路/n 交通/n]/nz 的/ude1 影响/vn ，/w 此外/c ，/w 还/d 需/v 继续/v 加强/vn 对/p [城镇/n 供水/vn]/nz 、/w 供暖/vn 等/udeng 设施/n 的/ude1 维护/vn ；/w 牧区/n 要/v 做好/v 牲畜/n 的/ude1 保暖/a 工作/vn 。/w （/w 次/qv 吉/b 记者/nnt 李亚蕾/nr ）/w 
