图片/n 来源/n ：/w 香港/ns 《/w 明报/nz 》/w 
中新网/nz 1月10日/t 电/n 据/p 香港/ns 《/w 明报/nz 》/w 消息/n ，/w 一代/n 影视/b 巨人/n 邵逸夫/nr 爵士/nnt 今日/t 举殡/nz ，/w 其/rz 灵柩/n 实时/n 移/v 奉/v 到/v 哥/n 连/ulian 臣/ng 角/q 火葬场/n 火化/v ，/w 伴着/v 邵逸夫/nr (/w 六/m 叔/n )/w 逾半/nz 世纪/n 的/ude1 六/m 婶/n 方逸华/nr 失去/v 至/p 爱/v 心情/n 难过/a ，/w 不过/c 无论/c 内心/n 如何/ryv 哀痛/an ，/w 仍/d 坚持/v 为/p 邵逸夫/nr 最后/f 的/ude1 旅程/n 办好/vi 每件/d 事/n 。/w 
[79/m 岁/qt]/mq 的/ude1 六/m 婶/n 昨/tg 清早/t 到/v [联合/vd 医院/nis]/nt 亲/ng 接/v 六/m 叔/n 遗体/n ，/w 由/p 灵车/n 送往/v [香港/ns 殡仪馆/nis]/nt ，/w 并/cc 包/v 下/f 一楼/nz 全/a 层/qv 为/p 六/m 叔/n 设/v 灵/a ，/w 她/rr 因/p 太/d 伤心/a 故/c 低调/n 避/v 见/v 传媒/n ，/w 六/m 叔/n 两名/mq 儿子/n 邵维铭/nr 、/w 邵维钟/nr ，/w 以及/cc [数十/m 名/q]/mq 亲友/n 亦/d 在场/vi ，/w 六/m 叔/n 视/vg 如/v 义女/n 的/ude1 曹众/nr 及/cc 好友/n 甄珍/nr 前来/vi 相送/nz ，/w 曹众/nr 更/d 哭得/nz 双眼/n 红肿/vi 。/w 
虚龄/nz [107/m 岁/qt]/mq 的/ude1 邵逸夫/nr 爵士/nnt 在/p 本周二/t 清晨/t 于/p 家中/s 去世/vi ，/w 迅速/ad 于/p 昨/tg 午/tg 设/v 灵/a 今早/nz 举殡/nz ，/w 并/cc 将/d 遗体/n 移/v 奉/v 到/v 哥/n 连/ulian 臣/ng 角/q 火葬场/n 火化/v ，/w 由于/p 属/v 私人/n 形式/n 举行/v ，/w 所以/c 昨日/t 到场/vi 的/ude1 [数十/m 名/q]/mq 都/d 是/vshi 至亲好友/n ，/w 亦/d 有/vyou 不少/m 从/p 海外/s 赶/v 返/v 港/n 出席/v ，/w 其中/rz 大儿子/n 邵维铭/nr 及/cc [二/m 子/ng]/mq 邵维钟/nr 亦/d 于/p 下午/t 到达/v ，/w 邵维钟/nr 要/v 由/p 亲友/n 搀扶/v ，/w 亲友/n 直至/v 晚上/t 8时/t 许/v 才/d 陆续/d 离开/v ，/w 而/cc 大儿子/n 及/cc 部分/n 亲友/n 离去/vi 时/ng 面露/nz 笑容/n ，/w 毕竟/d 虚龄/nz [107/m 岁/qt]/mq 高龄/n 亦/d 视为/v 笑丧/nz 。/w 
六/m 婶/n 刻意/d 低调/n 欲/d 避过/nz 传媒/n 追访/nz ，/w 所以/c 昨/tg 晨/tg 8时/t 许/v 坐/v 上/f 一架/mq 小/a 房车/n 抵达/v 医院/nis ，/w 更/d 选择/v 在/p 远处/s 落/v 车/n ，/w 再/d 步行/vi 进入/v 殓房/nz 亲/ng 接/v 六/m 叔/n 遗体/n ，/w 不过/c 仍/d 被/pbei 记者/nnt 发现/v ，/w 见/v 她/rr 神情/n 落寞/a ，/w 哀伤/an 低/a 着/uzhe 头/n 进入/v 殓房/nz 领/v 六/m 叔/n 遗体/n 。/w 其后/f 六/m 叔/n 遗体/n 盖/v 上/f 白布/n ，/w 由/p [工作/vn 人员/n]/nnt 抬/v 上/f 一架/mq 绿色/n 灵车/n ，/w 但/c 六/m 婶/n 并未/d 坐/v 上/f 灵车/n ，/w 仍/d 坐/v 小/a 房车/n 紧紧/d 跟随/v 灵车/n ，/w 不过/c 她/rr 接着/c 再/d 返家/vi 取回/v 陪葬/vi 物/ng ，/w 约/d 3时/t 许/v 再/d 由/p 邵氏/nr 高层/n 黄家禧/nr 护送/v 到/v [香港/ns 殡仪馆/nis]/nt ，/w 该车/r 直接/ad 驶入/v 殡仪馆/nis 后门/n 并/cc 即/v 关闸/v ，/w 同样/d 于/p 晚上/t 8时/t 许家人/nz 离去/vi 时/ng ，/w 仍/d 由/p 黄家禧/nr 驾车/vi 载/v 同/p 六/m 婶/n 及/cc 她/rr 的/ude1 胞妹/n 离开/v ，/w 车厢/n 内/f 见到/v 疑似/nz 六/m 婶/n 的/ude1 身影/n 俯身/v 伏/vn 低/a ，/w 仍/d 低调/n 避/v 见/v 传媒/n 。/w 
问/v 到/v 六/m 婶/n 目前/t 心情/n ？/w 梁乃鹏/nr 说/v ﹕/w “/w 方/q 小姐/n 已/d 平复/vi 了/ule 一点/mq ，/w 有/vyou 很多/m 朋友/n 陪/v 她/rr 会/v 好/a 一点/mq ，/w 而/cc 六/m 叔/n 的/ude1 子侄/n 大约/d [数十/m 人/n]/mq 都/d 在场/vi ，/w 但/c 丧礼/n 内容/n 因/p 私人/n 性质/n ，/w 所以/c 不会/v 公开/ad 。/w “/w 问/v 到/v [16/m 号/q]/mq (/w 下/f 周四/t )/w 在/p TVB/x 举行/v 追思/vn 会/v [一/d 事/n]/mq ？/w 梁乃鹏/nr 称/v 并非/v 追思/vn 会/v ，/w 只是/d 找/v 一个/mq 适当/a 场合/n 向/p 他/rr 致敬/vi ，/w 形式/n 会/v 比较/d 轻松/a ，/w 但/c 待/vi 完成/v 丧礼/n 再/d 落实/v 公布/vn 。/w 
