人民网/nz 温州/ns 1月10日/t 电/n 近日/t ，/w 经过/p 专家/nnt 评审/vn 、/w 学术/n 答辩/vn 、/w 公众/n 推选/v 等/udeng 程序/n ，/w [第三/m 届/q]/mq [兰亭/n 雅集/nz]/nz [42/m 人/n]/mq 展/vg “/w 兰亭/n [七/m 子/ng]/mq ”/w [评选/vn 活动/vn]/nz 在/p [浙江/ns 绍兴/ns]/ns 揭晓/vi ，/w 温州/ns 青年/n 书法家/nnt 陈伟/nr 和/cc 其他/rzv [六/m 位/q]/mq 书法家/nnt ，/w 一起/s 荣膺/v 该/rz 活动/v [最高/a 荣誉/n]/nz “/w 兰亭/n [七/m 子/ng]/mq ”/w 称号/n 。/w “/w 兰亭/n [七/m 子/ng]/mq ”/w 的/ude1 评出/v ，/w 成为/v 2013年/t 中国/ns 书坛/n 的/ude1 压轴/nz 大戏/n 。/w 
本届/r “/w 兰亭/n [七/m 子/ng]/mq ”/w 其他/rzv [六/m 人/n]/mq 分别为/v 河南/ns 的/ude1 许雄志/nr 、/w 浙江/ns 的/ude1 何来胜/nz 、/w 北京/ns 的/ude1 刘洪彪/nr 、/w 江西/ns 的/ude1 崔廷瑶/nr 、/w 福建/ns 的/ude1 柯学刃/nr 、/w 安徽/ns 的/ude1 杨文浏/nr 。/w [兰亭/n 雅集/nz]/nz [42/m 人/n]/mq 中/f ，/w 温州/ns 书法家/nnt 陈伟/nr 、/w 张利安/nr 、/w 邱朝剑/nr 入/v 展/vg 。/w 此前/t ，/w 温州/ns 书法家/nnt 陈忠康/nr 曾/d 荣膺/v 首届/b “/w 兰亭/n [七/m 子/ng]/mq ”/w 称号/n 。/w 
据介绍/nz ，/w “/w [兰亭/n 雅集/nz]/nz ”/w 活动/vn 由/p 中共/n [浙江/ns 省委/nis 宣传部/nis]/nt 、/w [浙江省/ns 文联/nis]/nt 、/w [绍兴市/nsf 人民政府/nis]/nt 联合/vd 主办/v ，/w 每/rz 两年/mq 举办/v 一届/mq ，/w 为/p 浙江省/ns 、/w 绍兴市/nsf 重点/n 打造/v 的/ude1 文化/n 品牌/n ，/w 在/p 全国/n 书坛/n 颇具/v 影响/vn 。/w [兰亭/n 雅集/nz]/nz [42/m 人/n]/mq 展/vg “/w 兰亭/n [七/m 子/ng]/mq ”/w [评选/vn 活动/vn]/nz ，/w 也/d 是/vshi 继/vg 中国/ns 书坛/n 最高奖/nz “/w 兰亭奖/nz ”/w 后/f ，/w [中国/ns 书协/nis]/nt 以/p 兰亭/n 命名/v 的/ude1 全国性/n 高/a 规格/n 的/ude1 书法/n 奖/n ，/w 它/rr 为/p 兰亭/n 文化/n 的/ude1 延续/vn 、/w 兰亭/n 文脉/nz 的/ude1 传承/vn ，/w 培养/v 了/ule 人才/n ，/w 搭建/v 了/ule 平台/n 。/w 
去年/t 8月/t ，/w [第三/m 届/q]/mq [兰亭/n 雅集/nz]/nz [42/m 人/n]/mq 展/vg “/w 兰亭/n [七/m 子/ng]/mq ”/w [评选/vn 活动/vn]/nz 面向/v [中国/ns 书法家/nnt 协会/nis]/nt 会员/nnt 开始/v 广泛/a 征稿/vn 。/w [455/m 名/q]/mq [中国/ns 书法家/nnt 协会/nis]/nt 会员/nnt 参加/v 了/ule 征稿/vn 。/w 此次/rz 评出/v 的/ude1 [兰亭/n 雅集/nz]/nz [42/m 人/n]/mq 展/vg “/w 兰亭/n [七/m 子/ng]/mq ”/w 基本上/d 都/d 是/vshi 中青年/n 书法家/nnt ，/w 体现/v 了/ule 他们/rr 的/ude1 创新/vn 实力/n ，/w 也/d 代表/nnt 了/ule 中国/ns 书坛/n 新生代/n 的/ude1 实力/n 。/w （/w 姜伟/nr ）/w 
