原/b 标题/n ：/w 省道/n 狂飙/n [10/m 公里/q]/mq 追债/nz 引发/v “/w 追/v 车/n 大战/n ”/w 
警方/n [现场/s 处置/vn]/nz 。/w 
制图/vn 姜宣凭/nr 
仁寿县/ns 经营/v 大货车/nz 生意/n 的/ude1 胡勇军/nr 没想到/nz ，/w 自己/rr 也/d 会/v 遇到/v “/w 暴力/n 收债/nz ”/w 这样/rzv 的/ude1 烦心/a 事/n ，/w 他/rr 名下/n 一辆/mq 货车/n 在/p 行驶/vi 中/f 被/pbei 陌生人/n 逼/v 停/vn 并/cc 强行/d 截/v 走/v ，/w 他/rr 和/cc 亲属/n 驾车/vi 追赶/v [10/m 公里/q]/mq 才/d 追回/v 。/w 而/cc 这/rzv 一切/rz ，/w 都/d 是因为/c 他/rr [贷款/n 买车/nz]/nz 时/ng 的/ude1 担保公司/nis 认为/v 他/rr 逾期/vi 未/d 还款/vn 。/w 目前/t 警方/n 已/d 介入/v 调查/vn 。/w 
“/w 今后/t 我/rr 再/d 不会/v 和/cc 担保公司/nis 发生/v 关联/vn 了/ule ，/w 他们/rr 的/ude1 追/v 账/n 手段/n ，/w 也/d 太/d 过分/ad 了/ule …/w …/w ”/w 昨日/t 凌晨/t [2/m 点/qt]/mq ，/w 走出/v [仁寿县/ns 龙/n 正/d 派出所/nis]/nt 大门/n 的/ude1 胡勇军/nr ，/w 说起/v 省道/n 上/f 的/ude1 遭遇/vn ，/w 很/d 是/vshi 郁闷/a 。/w 8日/t 晚/tg 9点30分/t 左右/f ，/w 省道/n [106/m 线/n]/mq [仁寿/ns 龙/n 正/d 卓/ag 家/q 收费站/nis]/nt 附近/f ，/w 胡勇军/nr 名下/n 的/ude1 一辆/mq 大货车/nz 在/p 行驶/vi 中/f 突然/ad 被逼/v 停/vn ，/w 一群/mq 陌生人/n 强行/d 将/d 车/n 截/v 走/v 。/w 胡勇军/nr 报案/vi 后/f ，/w 带着/vn 亲属/n 沿/p 公路/n 追/v 车/n 。/w 
追逐/v [10/m 公里/q]/mq ，/w 两次/mq 肢体/n 冲突/vn ，/w 用车/n 夹击/v 逼/v 停/vn “/w 截/v 车/n 人/n ”/w ，/w 双方/n 多/a 人/n 受伤/vi …/w …/w 近/a 半小时/mq “/w 公路/n 追逐/v 战/vg ”/w 后/f ，/w 仁寿/ns 警方/n 成功/a 将/d 被/pbei 截/v 货车/n 拦/v 下/f ，/w 同时/c 拦/v 下/f [7/m 名/q]/mq “/w 截/v 车/n 人/n ”/w 。/w 至此/d ，/w 胡勇军/nr 和/cc 民警/nnt 才/d 搞/v 明白/v ：/w 截/v 车/n 幕后/s 指使/v 者/k ，/w 原来/d 是/vshi 胡/d [贷款/n 买车/nz]/nz 时/ng 热情/an 的/ude1 担保公司/nis 。/w 目前/t ，/w 仁寿/ns 警方/n 已/d 介入/v 调查/vn ，/w 事件/n 尚未/d 定性/vn 。/w [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 梁波张/nr 路/n 延/vg 摄影/vn 报道/v 
A/x 
追/v 车/n 紧追/nz [10/m 公里/q]/mq 引发/v 对/p 殴/vg 多/a 人/n 受伤/vi 
▼/w 第一/m 追/v 夜/tg 遇/v 拦截/vn 货车司机/nnd 被/pbei 强/a 赶/v 下车/vn 
8日/t 晚/tg ，/w 与/cc 往常/t 一样/uyy ，/w 司机/nnt 潘进/nr 驾驶/v 川/b Z352/x */w */w 货车/n ，/w 前往/v 眉山/ns 某/rz 砂石/n 场/qv 运/v 沙石/n ，/w 目的地/n 是/vshi 距/p 眉山/ns 城区/n [20/m 公里/q]/mq 的/ude1 料场/nz 倾倒/vi 场/qv 。/w 
从/p 砂石/n 场/qv 出来/vf ，/w 在/p 省道/n [106/m 线/n]/mq 往/p 料场/nz 倾倒/vi 场/qv 的/ude1 路上/s ，/w 潘进/nr 发现/v 一辆/mq 无/v 牌/n 商务车/nz 始终/d 尾随/v 其后/f ，/w 他/rr 很/d 纳闷/v 。/w 
沙石/n 倾倒/vi 完/vi ，/w 潘进/nr 驾车/vi 朝/tg 眉山/ns 方向/n 跑/v [第二/m 趟/qv]/mq 。/w 车/n 驶出/v 卓/ag 家/q 收费站/nis 约/d [100/m 米/q]/mq ，/w 前方/s ，/w 此前/t 尾随/v 的/ude1 商务车/nz 横/dg 在/p 公路/n 中间/f 。/w 潘进/nr 只好/d 将/d 车/n 停下/v 。/w 刚/d 停稳/v ，/w 商务/n 车上/s 就/d 下来/vf 多/a 人/n 。/w 未/d 等/udeng 潘进/nr 开口/vi ，/w 这/rzv 群/ng 人/n 便/d 围/v 了/ule 过来/vf ，/w 有人/r 拉/v 车门/n ，/w 有人/r 拽/v 潘进/nr ，/w 有人/r 搜/v 他/rr 的/ude1 身/ng ，/w 有人/r 则/d 爬上/vf 车/n 将/d 车/n 发动/v 。/w 这/rzv 群/ng 人/n 还/d 强行/d 把/pba 潘进/nr 往/p 商务/n 车上/s 拉/v 。/w 潘进/nr 使劲/vi 挣脱/v ，/w 飞快/z 逃离/v 了/ule 现场/s ，/w 摸出/nz 手机/n 给/p [另一/m 位/q]/mq 司机/nnt 打电话/vi ，/w 称/v 车/n 遭/v 人/n 抢/v 了/ule 。/w 接/v 电话/n 的/ude1 司机/nnt 马上/d 将/d 情况/n 告知/v 了/ule 车主/n 胡勇军/nr 。/w 潘进/nr 打电话/vi 的/ude1 时间/n 是/vshi 晚上/t 9点40分/t 左右/f 。/w 
▼/w 第二/m 追/v 
追寻/v 失/v 车/n 飙/n 出/vf [5/m 公里/q]/mq 终于/d 逼/v 停/vn 
通过/p 潘进/nr 的/ude1 讲述/vn ，/w 胡勇军/nr 得知/v 货车/n 被/pbei 开走/v 时/ng ，/w 正/d 驶往/v 眉山/ns 。/w 据此/d 推断/v ，/w 货车/n 必/d 从/p 龙/n 正/d 场/qv 镇/n 外/f 经过/p 。/w “/w 我/rr 得/ude3 把/pba 我/rr 的/ude1 车/n 追/v 回来/v 。/w ”/w 情急/a 之下/f ，/w 胡勇军/nr 约/d 了/ule [3/m 个/q]/mq 亲属/n ，/w 坐/v 上/f 自己/rr 驾驶/v 的/ude1 越野车/n ，/w 驶上/v 省道/n [106/m 线/n]/mq ，/w 一路/mq 追寻/v 失/v 车/n 。/w 
很快/d ，/w 在/p 距离/n 龙/n 正/d 场/qv 镇/n 约/d [5/m 公里/q]/mq 处/n ，/w 胡勇军/nr 发现/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 货车/n 。/w 追逐/v [5/m 公里/q]/mq 后/f ，/w 在/p [温/ng 氏/ng 集团/nis]/ntc 附近/f ，/w 货车/n 终于/d 被/pbei 胡勇军/nr 逼/v 停/vn 。/w 
胡勇军/nr 和/cc [3/m 个/q]/mq 亲属/n 跳下/vf 车/n ，/w 围/v 在/p 车头/n 处/n 要求/n 驾车/vi 人/n 下来/vf 。/w 就/d 在/p 胡勇军/nr 与/cc 驾车/vi 人/n 交涉/v 时/ng ，/w 身后/f 驶来/v 两辆/mq 无/v 牌/n 车/n —/w —/w 一辆/mq 东风/n 商务车/nz 、/w 一辆/mq 红色/n 现代/ntc 轿车/n 。/w 两车/nz 停下/v 后/f ，/w 从/p 车上/s 跳下/vf 多/a 名/q 男子/n ，/w 手持/v 木棒/n 等/udeng 工具/n ，/w 将/d 胡勇军/nr 等/udeng [4/m 人/n]/mq 围住/v 。/w 未/d 等/udeng 胡勇军/nr 反应/vn 过来/vf ，/w 对方/n 就/d 开始/v 拳棒/n 相/d 向/p 。/w 胡勇军/nr 及/cc [3/m 名/q]/mq 亲属/n 很快/d 被/pbei 打翻/v 在/p 地/ude2 。/w 
随后/d ，/w 这/rzv 群/ng 人/n 没有/v 再/d 去/vf 开/v 货车/n ，/w 而是/c 将/d 胡勇军/nr 的/ude1 一名/mq 亲属/n 拉/v 上/f 商务车/nz ，/w 与/cc 红色/n 现代/ntc 车/n 一起/s 朝/tg 眉山/ns 方向/n 驶去/v 。/w 
▼/w 第三/m 追/v 
追回/v “/w 人质/n ”/w 竞速/nz [5/m 公里/q]/mq 夹/v 停/vn 商务车/nz 
胡勇军/nr 和/cc 另/rz 两位/mq 亲属/n 起身/vi 后/f ，/w 其他/rzv 亲朋好友/n 也/d 闻讯/vi 赶到/v 现场/s 。/w 胡勇军/nr 再次/d 驾车/vi 朝/tg 眉山/ns 方向/n 追/v 去/vf ，/w 另一/m 亲属/n 也/d 驾车/vi 跟上/v 。/w 
追/v 至/p 眉山/ns 岷江/nz [二/m 桥/n]/mq 附近/f 时/ng ，/w 商务车/nz 突然/ad 调头/vi 朝/tg 仁寿/ns 方向/n 驶去/v 。/w 胡勇军/nr 见状/vi 继续/v 紧追/nz 。/w 追/v 至/p 距/p 大货车/nz [200/m 米/q]/mq 处/n ，/w 胡勇军/nr 和/cc 亲属/n 驾驶/v 的/ude1 [两/q 辆车/q]/mq ，/w 一/m 左/f 一/m 右/f 对/p 商务车/nz 形成/v 夹击/vn 态势/n 。/w [三/m 车/n]/mq 并行/vn 一段/mq 后/f ，/w 商务车/nz 最终/d 被逼/v 停/vn 。/w 
商务车/nz 停下/v 后/f ，/w 双方/n 再次/d 发生/v 对/p 殴/vg ，/w 被/pbei 带走/v 的/ude1 胡勇军/nr 亲属/n 被/pbei 救/v 回/v 。/w 就/d 在/p 这时/rzt ，/w 接到/v 报警/vn 的/ude1 民警/nnt 从/p 眉山/ns 、/w 仁寿/ns 赶来/vi ，/w 将/d 现场/s 控制/vn 。/w 
8日/t 晚/tg 10点30分/t 左右/f ，/w [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 抵达/v 现场/s 看到/v ，/w 在/p 民警/nnt 控制/vn 下/f ，/w [7/m 名/q]/mq 男子/n 蹲/v 在/p 地上/s 。/w [3/m 辆车/q]/mq 横/dg 在/p 公路/n 上/f ，/w 均/d 严重/a 损毁/v 。/w 其中/rz ，/w 商务车/nz 车窗/n [玻璃/n 破碎/v]/nz 。/w 
曾/d 被/pbei 带走/v 的/ude1 胡勇军/nr 亲属/n 介绍/v ，/w 他/rr 被/pbei 带/v 上车/vn 后/f ，/w 这伙/nz 人/n 原本/d 准备/v 朝/tg 眉山/ns 走/v 。/w 行/ng 至/p 岷江/nz [二/m 桥/n]/mq 附近/f 时/ng ，/w 车上/s 人/n 接到/v 电话/n ，/w 称/v 前方/s 有/vyou 警车/n 拦截/v 。/w 商务车/nz 紧急/a 调头/vi “/w 走回头路/vl ”/w 。/w 
B/x 
追/v 因/p “/w 追逐/v 大战/n ”/w 缘起/n 担保公司/nis 扣/v 车/n 
扣/v 车/n 人/n ：/w 担保公司/nis “/w 扣/v 车/n 抵/v 贷款/n ”/w 
陌生人/n 缘何/r 要/v 开走/v 自己/rr 的/ude1 货车/n ？/w 至此/d ，/w 胡勇军/nr 依旧/z [一/d 脸/n]/mq 茫然/a 。/w 
8日/t 晚/tg 11点30分/t 左右/f ，/w 当/p 民警/nnt 准备/v 将/d [7/m 名/q]/mq “/w 截/v 车/n 人/n ”/w 带/v 离/v 现场/s 时/ng ，/w 一辆/mq 无/v 牌/n [白色/n 宝马/ntc]/nz 轿车/n 抵达/v 现场/s 。/w 车上/s 下来/vf [三/m 男/b]/mq [一/d 女/b]/mq ，/w 其中/rz [一/d 人称/n]/mq ，/w 他们/rr 并非/v 抢/v 车/n ，/w 所有/b 参与者/n 全/a 是/vshi 四川/ns 某/rz [融资/vn 担保/vn]/nz 有限公司/nis 派来/vf 的/ude1 。/w 原因/n 是/vshi 这/rzv 辆/q 货车/n 的/ude1 [按揭/vn 贷款/n]/nz 存在/v 逾期/vn 未/d 还款/vn ，/w 他们/rr 于是/cc 决定/v 扣/v 车/n 。/w 
胡勇军/nr 当场/d 否定/v 存在/vn 逾期/vi 未/d 还款/vn ，/w 双方/n 僵持/vi 不/d 下/f 。/w 后/f 经/p 民警/nnt [妥善/ad 处理/vn]/nz ，/w 紧张/a 气氛/n 才/d 平息/vi 。/w 
昨日/t ，/w 负责/v 处置/vn 这/rzv 起/vf 事件/n 的/ude1 龙/n 正/d [派出所/nis 所长/nnt]/nnt 冷东/nr 介绍/v ，/w 在/p 这场/r 追/v 车/n 大战/n 中/f ，/w 双方/n 均/d 有人/r 受伤/vi 。/w 
随后/d ，/w [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 从/p 胡勇军/nr 处/n 证实/v ，/w 他/rr 方/q 有/vyou [3/m 名/q]/mq 亲属/n 受伤/vi ，/w 目前/t 正在/d 医院/nis 接受/v 治疗/vn 。/w 其中/rz 两人/mq 伤情/n 较重/d ，/w 一人/mq 头部/n 受伤/vi ，/w 一人/mq 手臂/n 受伤/vi 。/w 另据/nz 龙/n 正/d 派出所/nis 一名/mq 不愿/nz 透露/v 姓名/n 的/ude1 民警/nnt 介绍/v ，/w 担保公司/nis 方/q 也/d 有人/r 受伤/vi ，/w 均/d 为/p 皮外伤/nz 。/w 
9日/t 凌晨/t [零点/n 30/m 分/qt]/mq 左右/f ，/w 事发/vi 现场/s 基本/a 清理/v 完毕/vi 。/w 一位/mq 过路/b 司机/nnt 说/v ，/w 事发/vi 时/ng 他/rr 正好/z 经过/p ，/w [三/m 车/n]/mq 追逐/v 时/ng ，/w 他/rr 险些/d 没有/v 避让/vn 开/v 。/w 更/d 令人/v 后怕/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 事发/vi 时/ng 据/p 他/rr 目测/v ，/w 商务/n 车上/s 当时/t 有/vyou [8/m 人/n]/mq ，/w 两辆/mq 追击/v 的/ude1 车上/s 也/d 有/vyou 多/a 人/n 。/w 稍/d 有/vyou 不慎/d ，/w [三/m 车/n]/mq 追逐/v 将/d 带来/v [更为/d 严重/a]/nz 的/ude1 后果/n ，/w 或/c 酿成/v 更大/d 悲剧/n 。/w 
货车/n 车主/n ：/w 打/v 款/q 记录/v 作证/vi 按/p 月/n 还/d 清/tg 
8日/t 晚/tg 11点40分/t 左右/f ，/w 民警/nnt 将/d 所有/b 涉及/v 人员/n 全部/m 带回/v 派出所/nis 。/w 对/p 购车/v [按揭/vn 贷款/n]/nz 是否/v 存在/vn 逾期/vi 未/d 还款/vn ，/w 双方/n 各执一词/vl 。/w 
“/w 起初/d 我/rr 真的/d 以为/v 有人/r 抢/v 车/n ，/w 如今/t 他们/rr 才/d 说/v 是/vshi 因/p 按揭/v 车/n 款/q 逾期/vi 未/d 还/d 。/w 我/rr 有/vyou 打/v 款/q 记录/v 作证/vi ，/w 每月/r 的/ude1 按揭/vn 款/q 都/d 是/vshi 如/v 数/n 还/d 了/ule 的/ude1 。/w ”/w 昨日/t 上午/t [9/m 点/qt]/mq ，/w 在/p 龙/n 正/d 派出所/nis 门口/s ，/w 胡勇军/nr 拿出/v 以/p 妻子/n 名义/n 开设/v 的/ude1 [银行/nis 账户/n]/nz 流水/n 明细/b 账单/n ，/w 佐证/n 自己/rr [按揭/vn 贷款/n]/nz 不/d 存在/v 逾期/vn 未/d 还款/vn 。/w 
胡勇军/nr 说/v ，/w 他/rr 经营/vn 多/a 辆/q 货车/n ，/w 其中/rz 两辆/mq 系/v 按揭/vn 购买/v 。/w 通过/p 银行/nis 办理/v 川/b Z352/x */w */w 货车/n 按揭/vn 款/q 时/ng ，/w 这家/r 担保公司/nis 非常/d 热情/an ，/w 在/p 其/rz 协助/v 下/f ，/w 胡勇军/nr 购得/v 该车/r 。/w 根据/p 合同/n 约定/v ，/w 他/rr 每月/r 需/v 向/p 担保公司/nis 提供/v 的/ude1 银行卡/nz 缴纳/v 按揭/vn 款/q ，/w 具体/a 缴纳/v 时间/n 为/p 每月/r 月底/t 。/w “/w 至于/p 具体/a 是/vshi 月底/t 哪/ry 一天/mq ，/w 我/rr 没/d 留意/v 。/w ”/w 胡勇军/nr 说/v 。/w 
在/p 胡勇军/nr 提供/v 给/p 派出所/nis 的/ude1 银行/nis 流水/n 清单/n 上/f ，/w 记者/nnt 看到/v ，/w 他/rr 购车/v 后/f ，/w 首次/m 还款/vn 是/vshi 2013年8月22日/t ，/w [最后/f 一次/mq]/nz 还款/vn 是/vshi 当年/t 12月30日/t ，/w 其余/rz 几次/mq 还款/vn 都/d 在/p 22日/t 左右/f ，/w 还款/v 金额/n 均/d 在/p [15000/m 元/q]/mq 以上/f 。/w 胡勇军/nr 说/v ，/w 具体/a 还款/v 时间/n 他/rr 记不清/vl 了/ule 。/w 不过/c ，/w 即使/c 可能/v 比/p 要求/n 时间/n 晚/tg 了/ule 几天/mq ，/w 上个月/t 按揭/vn 款/q 也/d 已/d 如/v 数/n 还/d 了/ule 。/w 而且/c ，/w 从/p 还款/vn 到/v 事发/vn 当天/t 已/d 过去/vf 快/a [10/m 天/qt]/mq ，/w 担保公司/nis 却/d 在/p 此时/r 来/vf 扣/v 车/n ，/w “/w 他们/rr 意图/n 何/ry 在/p ？/w 我/rr 很/d 费解/a 。/w ”/w 
担保公司/nis ：/w 记录/v 显示/vn 存在/v 逾期/vn 现象/n 
缘何/r 要/v 扣/v 车/n ？/w 8日/t 晚/tg ，/w 在/p 派出所/nis ，/w 自称/v 四川/ns 某/rz [融资/vn 担保/vn]/nz 有限公司/nis 员工/n 江/n 初/f 接受/v 了/ule [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 的/ude1 采访/vn 。/w 
江/n 初/f 说/v ，/w 他们/rr 要/v 扣押/vn 的/ude1 这/rzv 辆/q 货车/n 系/v 车主/n 通过/p [银行/nis 按揭/vn]/nz 购买/v ，/w 自己/rr 所在/n 公司/nis 为/p 其/rz 提供/v 了/ule 担保/vn 。/w 他/rr （/w 胡勇军/nr ）/w 想/v 买车/nz ，/w 公司/nis 拿/v [35/m 万元/q]/mq ，/w 他/rr 只/d 付/v [15/m 万元/q]/mq 。/w 按/p [合同/n 条款/n]/nz ，/w 车主/n 每个/r 月/n 要/v 还/d 这笔/r 钱/n 。/w 如/v 不/d 还/d 这笔/r 钱/n ，/w 银行/nis 就要/d 找/v 公司/nis 。/w 
“/w 我们/rr 给/p 你/rr 担保/vn 了/ule ，/w 你/rr 不/d 还/d ，/w 就是/v 我们/rr 来/vf 还/d 。/w ”/w 车/n 不/d 像/v 房子/n ，/w 始终/d 在/p 运作/vn ，/w 折旧率/n 比/p 房子/n 要/v 快/a 。/w “/w 合同/n 签订/v 生效/vn 后/f ，/w 我们/rr 发现/v 这/rzv 辆车/q 已有/v [几/d 期/qv]/mq 没/d 按时/d 还款/vn ，/w 还有/v 一期/b 没/d 还/d ，/w 我们/rr 一直/d 就/d 这个/rz 事情/n 给/p 车主/n 打电话/vi ，/w 有时/d 电话/n 打/v 不通/a ，/w 我们/rr 公司/nis 所有/b 记录/v 全部/m 有/vyou 。/w ”/w 
江/n 初/f 说/v ，/w 公司/nis 在/p 每/rz 台/q 车上/s 装有/v GPS/x ，/w 目的/n 是/vshi 防备/v 车/n 万一/m 找/v 不到/v 的/ude1 情况/n 。/w 通过/p GPS/x 定位/vn ，/w 公司/nis 发现/v 这/rzv 辆/q 货车/n 晚上/t 在/p 仁寿/ns 从事/vi 运营/vn 。/w “/w 于是/cc ，/w 我们/rr 派/v [工作/vn 人员/n]/nnt 到/v 仁寿/ns ，/w 截/v 挡/v 我们/rr 的/ude1 抵押物/n 。/w ”/w 江/n 初/f 说/v ，/w 没想到/nz 车主/n 竟/d 喊/v 那么/c 多/a 人/n 打/v 人/n ，/w “/w 目前/t 我们/rr 的/ude1 车子/n 遭/v 了/ule ，/w 人/n 也/d 挨打/vi 了/ule 。/w 现在/t ，/w 这个/rz 肯定/v 就/d 不是/c 小事/n 了/ule 。/w 一定/b 要/v 给/p 一个/mq 说法/n 。/w ”/w 
至于/p 是否/v 存在/vn 强制/vd 扣/v 车/n 举动/n ？/w 强制/vd 扣/v 车/n 是否/v 合法/a ？/w 江/n 初/f 没有/v 给予/vn 回应/vn 。/w 
C/x 
追问/v 
律师/nnt 观点/n 
强制/vd 扣/v 车/n 不/d 合法/a 追/v 车/n 救人/vi 属/v 正当防卫/n 
[四川/ns 中/f 民/ng 律师/nnt 事务所/nis]/nt 律师/nnt 余建军/nr 认为/v ，/w 这场/r “/w 公路/n 追逐/v 战/vg ”/w 起因/n 系/v 担保/vn 按揭/vn 款/q 纠纷/n 。/w 车主/n 获知/v 自己/rr 车/n 被/pbei 陌生人/n “/w 拦截/v 并/cc 强行/d 开走/v ”/w ，/w 以及/cc 发现/v 亲属/n 被/pbei 陌生人/n 强行/d 带走/v 后/f 首先/d 报警/vn ，/w 随后/d 才/d 驾车/vi 追/v 车/n 救人/vi 的/ude1 行为/n ，/w 属/v 正当防卫/n 。/w 而/cc 担保公司/nis 采取/v 强制/vn 手段/n 扣/v 车/n 扣/v 人/n ，/w 涉嫌/v 寻衅/vn 滋事/vi 和/cc [非法/b 拘禁/v]/nz 。/w 
律师/nnt 提醒/v ，/w 即使/c 是/vshi 收取/v 合法/a 债务/n ，/w 也/d 应/v 通过/p 正当/a 途径/n 。/w 否则/c ，/w 如/v 行为/n 不当/a ，/w 可能/v 构成/vn 犯罪/vn 。/w 不当/a 行为/n 造成/v 的/ude1 [严重/a 后果/n]/nz ，/w 应/v 由/p 事端/n 挑起/v 方——/nrf 担保公司/nis 承担/v 相应/vn [法律/n 责任/n]/nz 。/w 
[四川/ns 英/b 济/vg 律师/nnt 事务所/nis]/nt 律师/nnt 陈逢逢/nr 表示/v ，/w 担保公司/nis 可以/v 分为/v [融资/vn 性/ng 担保/vn 公司/nis]/ntc 和/cc 一般/ad 担保公司/nis ，/w [融资/vn 担保/vn 公司/nis]/ntc 门槛/n 很高/d ，/w [注册/vn 资本/n]/nz 较高/ad ，/w 必须/d 经过/p 地方/n 监管部门/n 批准/v ，/w 同时/c 与/cc 银行/nis 有/vyou 良好/a 的/ude1 [合作/vn 关系/n]/nz ；/w 而/cc 一般/ad 担保公司/nis 门槛/n 很低/d ，/w 只需/v 按/p 一般/ad [公司/nis 注册/vn]/nz 程序/n ，/w 在/p 工商局/nis 注册/vn 就/d 行/ng 。/w 
陈逢逢/nr 提醒/v ，/w [民间/n 借贷/vn]/nz [合同/n 效力/n]/nz ，/w 因/p 借贷/v 主体/n 不同/a 时/ng 效力/n 也/d 不同/a 。/w “/w 不过/c ，/w 担保公司/nis 无论/c 对/p 个人/n 或/c 企业/n 直接/ad 借贷/vn ，/w 法院/nis 一般/ad 会/v 认为/v [借贷/vn 合同/n]/nz 存在/v 效力/n 问题/n 。/w ”/w 因此/c ，/w “/w 在/p 处理/vn 借贷/v 债务/n 纠纷/n 时/ng ，/w 担保公司/nis 通常/d 都会/n 以/p 协商/vn 等/udeng 方式/n 解决/v ，/w 在/p 协商/vn 等/udeng 方式/n 无法/v 解决/vn 时/ng ，/w 才/d 会/v 选择/vn 诉讼/vn 方式/n 解决/v 。/w 
余建军/nr 说/v ，/w 据/p 他/rr 了解/v ，/w 事发/vi 路段/n 当时/t 还有/v 较多/d 其他/rzv 车辆/n 通行/vi ，/w 这场/r 长达/v [10/m 公里/q]/mq 的/ude1 “/w 公路/n 追逐/v 战/vg ”/w 存在/v 引发/v [公共/b 安全/an]/nz 危险/an 的/ude1 严重/a 隐患/n 。/w 建议/n [有关/vn 部门/n]/nz 从/p 源头/n 抓起/v ，/w 严管/nz 担保公司/nis [经营/vn 方式/n]/nz ，/w 禁止/v 强制/vn 武力/n 收账/nz ，/w 莫让/nz 类似/a 事件/n 再次/d 发生/v 。/w 
知情人/n 揭秘/v 
强制/vd 扣押/v 抵押物/n 担保公司/nis 想/v 挣/vi 额外/b 收益/n 
昨日/t ，/w 一名/mq 不愿/nz 透露/v 姓名/n 且/c 熟知/v 担保公司/nis 运作/vn 内幕/n 的/ude1 知情/vn 人士/n 透露/v ，/w 强制/vd 扣押/v 客户/n 抵押物/n ，/w 是/vshi 担保公司/nis 的/ude1 惯用/vn 手段/n ，/w 意在/v 挣得/nz 更多/ad “/w 额外/b 收益/n ”/w 。/w 
该/rz 知情人/n 说/v ，/w 据/p 他/rr 所/usuo 知/v ，/w 类似/a 事件/n 在/p 眉山/ns 偶/d 有/vyou 发生/v ，/w 其中/rz 一起/s 发生/v 在/p 彭山/ns 。/w 当时/t 一位/mq 车主/n 通过/p 担保公司/nis 按揭/vn 了/ule 一辆/mq 轿车/n 。/w [突然/ad 有一天/d]/nz ，/w 车/n 被/pbei 人/n 强行/d 开走/v 。/w 过/uguo 了/ule 一阵/mq ，/w 车主/n 接到/v 担保公司/nis 电话/n ，/w 称/v 按揭/vn 缴纳/v 存在/vn 逾期/vi 现象/n ，/w 车/n 已/d 被/pbei 公司/nis 扣押/v 。/w 如/v 要/v 取/v 车/n ，/w 需/v 接受/vn 公司/nis 开/v 出/vf 的/ude1 条件/n ，/w 即/v 向/p 担保公司/nis 支付/v 违约金/n 、/w 差旅费/n 、/w 律师费/n 、/w 汽车/n 保管费/n 等/udeng 高达/v 数/n 万元/q 的/ude1 费用/n 。/w 如/v 不愿/nz 支付/v ，/w 车主/n 需/v 通过/p 起诉/v 担保公司/nis ，/w 或许/d 才能/n 取回/v 车/n 。/w 后/f 经/p 多方/d 协调/v ，/w 车主/n 被迫/d 支付/v 了/ule [8000/m 元/q]/mq 才/d 取回/v 车/n 。/w 
“/w 个别/a 担保公司/nis 通过/p 强制/v 手段/n ，/w 向/p 被/pbei 担保人/n 挣得/nz 额外/b 收益/n 的/ude1 方式/n ，/w 系/v 担保公司/nis 运营/vn 过程/n 中/f 的/ude1 一条/mq 生财/vi 灰色/n 链条/n 。/w ”/w 该/rz 知情人/n 说/v ，/w 多数/a 被/pbei 担保人/n 遭遇/v 这种/r 事/n ，/w 一般/ad 都/d 忍气吞声/vl ，/w 毕竟/d 抵押物/n 在/p 担保公司/nis 手中/s 。/w 如/v 走/v 法律/n 途径/n ，/w 无论/c 从/p 哪个/ry 角度/n 看/v 都/d 不/d 划算/a 。/w 久而久之/dl ，/w 担保公司/nis 通过/p 强制/v 手段/n 扣押/v 担保/vn 抵押物/n “/w 挣/vi 额外/b 收益/n ”/w ，/w 渐成/v 行业/n “/w 潜规则/nz ”/w 。/w 
警方/n 态度/n 
事件/n 暂/d 未/d 定性/vn 尚/d 在/p 深入/ad 调查/vn 
昨日/t 上午/t ，/w 据/p 龙/n 正/d [派出所/nis 所长/nnt]/nnt 冷东/nr 介绍/v ，/w 事发/vi 后/f ，/w [仁寿县/ns 公安局/nis]/nto 高度/d 重视/v ，/w 组织/n 警力/n 介入/v 调查/vn 处置/vn 。/w 
经/p 初步/d 查实/v ，/w 这/rzv 是/vshi 一起/s [经济/n 纠纷/n]/nz 引发/v 的/ude1 事件/n ，/w 当事/n 双方/n 各执一词/vl 。/w “/w 目前/t 从/p 我们/rr 了解/v 的/ude1 情况/n 来看/u ，/w 事件/n 现在/t 还/d 没有/v 定性/vn ，/w 没有/v 下结论/vi ，/w 因为/c 没有/v 取证/vn 完/vi 。/w 目前/t ，/w 整个/b 事件/n 尚/d 在/p 深入/ad 调查/vn 中/f 。/w ”/w 冷/a 东/f 说/v 。/w 
（/w 记者/nnt 陈黎/nr ）/w 
