审计署/n １０日/t 向/p 社会/n 公布/v 了/ule 移送/v 至/p ２０１３/m 年底/f 已/d 办/v 结/v 的/ude1 [１９/m 起/vf]/mq 违法/vn 违纪/vn 案件/n 和/cc 事项/n 处理/v 情况/n 。/w 
这/rzv [１９/m 起/vf]/mq 案件/n 事项/n 的/ude1 处理/vn 情况/n 是/vshi ：/w 
[财政部/nt 企业/n 司/ng 综合/vn 处/n]/nt 原/b 处长/nnt 陈柱兵/nr 受贿案/n 。/w [北京市/ns 第一/m 中级/b 人民法院/nis]/nt 一审/b 以/p 受贿罪/n 判处/v 陈柱兵/nr 无期徒刑/n ，/w [剥夺/v 政治权利/n 终身/n]/nz ；/w 判处/v 同案/nz 其他/rzv [５/m 名/q]/mq 责任人/nnt 有期徒刑/n １０年/t 至/p １４年６/t 个/q 月/n 。/w 
原/b [环保/n 总局/nis]/nz 机关/n 服务中心/nis 副主任/nnt 、/w [中/f 晟/ng 环保/n 科技/n 开发/vn 投资/vn 有限公司/nis]/nt [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 刘以革/nr 贪污/v 公款/n 案/ng 。/w [北京市/ns 第一/m 中级/b 人民法院/nis]/nt 以/p 贪污罪/n 判处/v 刘以革/nr 有期徒刑/n ７年/t ，/w 没收/v [个人/n 财产/n]/nz [１０/m 万元/q]/mq 。/w 
[中国/ns 移动/vn 通信/vn 集团/nis 广西/ns 有限公司/nis]/ntc 原/b 董事长/nnt 吴唯宁/nr 受贿案/n 。/w [吉林省/ns 通化市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 以/p 受贿罪/n 分别/d 判处/v 吴唯宁/nr 及其/cc 妻/ng 王永红/nr 有期徒刑/n １１年/t 、/w ５年/t ；/w [吉林省/ns 通化县/ns 人民法院/nis]/nt 以/p [单位/n 行贿罪/nz]/nz 判处/v [福建/ns 新大陆/n 软件/n 工程/n 有限公司/nis]/ntc 总经理/nnt 梁键/nr 有期徒刑/n ３年/t ，/w 缓刑/vi ５年/t ，/w 并/cc 追缴/v 全部/m [违法/vn 所得/n]/nz 。/w 
[上海/ns 远洋/b 船舶/n 管理/vn 有限公司/nis]/nt 原/b 总经理/nnt 李德水/nr 、/w [副/b 总经理/nnt]/nnt 孙飞/nr [滥用/v 职权/n]/nz 案/ng 。/w [上海市/ns 第二/m 中级/b 人民法院/nis]/nt 以/p 国有/vn 公司/nis 人员/n [滥用/v 职权/n 罪/n]/nz 、/w 受贿罪/n 判处/v 孙飞/nr 有期徒刑/n １２年/t ，/w [剥夺/v 政治权利/n]/nz ３年/t ，/w 并处/v [没收/v 财产/n]/nz [３０/m 万元/q]/mq ；/w 以/p 国有/vn 公司/nis 人员/n [滥用/v 职权/n 罪/n]/nz 判处/v 李德水/nr 有期徒刑/n ３年/t ，/w 缓刑/vi ３年/t 。/w 
[东方/s 摩/b 能/v 国际/n 科技/n 发展/vn （/w 北京/ns ）/w 有限公司/nis]/nt [虚/a 开/v 增值税/n 专用/vn 发票/n]/nz 案/ng 。/w [北京市/ns 第一/m 中级/b 人民法院/nis]/nt 以/p [虚/a 开/v 增值税/n 专用/vn 发票/n 罪/n]/nz 判处/v 公司/nis [实际/n 控制/vn 人/n]/nz 蒋小勇/nr 有期徒刑/n １１年/t ，/w 并/cc 处罚金/nz [４０/m 万元/q]/mq 。/w 
[阳信/ns 圣/ag 泰/b 贸易/vn 公司/nis]/nt 等/udeng [６１/m 家/q]/mq 企业/n [虚/a 开/v 增值税/n 专用/vn 发票/n]/nz 案/ng 。/w [山东省/ns 阳信县/ns 人民法院/nis]/nt 以/p [虚/a 开/v 增值税/n 专用/vn 发票/n 罪/n]/nz 分别/d 判处/v 公司/nis [实际/n 控制/vn 人/n]/nz 张银春/nr 等/udeng [３/m 人/n]/mq 有期徒刑/n ３年６/t 个/q 月/n 至/p ７年/t ，/w 并/cc 分/qt 处罚金/nz [１０/m ．/w ５/m 万/d 至/p ２１/m 万元/q]/mq 。/w 
[保定/ns 广龙/nz 生物/n 肥料/n 科技/n 开发/vn 有限公司/nis]/nt [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 于/p 龙/n 挪用/v 资金/n 案/ng 。/w [定兴县/ns 人民法院/nis]/nt 以/p [挪用/v 资金/n 罪/n]/nz 判处/v 于/p 龙/n 有期徒刑/n ３年/t 、/w 追缴/v 汽车/n [１/m 辆/q]/mq ；/w [定兴县/ns 纪委/nnt]/nt 给予/vn [县/n 财政局/nis]/nt 等/udeng 单位/n [３/m 名/q]/mq 责任人/nnt [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 、/w 行政/n 免职/vi 等/udeng 处分/n 。/w 
[中国/ns 人民/n 财产/n 保险/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc 铁岭/ns 分公司/nis 原/b 总经理/nnt 赵洪波/nr 等/udeng 人/n 套取/v [保险/n 资金/n]/nz 案/ng 。/w [葫芦岛市/ns 连山区/ns 人民法院/nis]/nt 以/p 吸收/v 客户/n 资金/n 不/d 入账/vi 罪/n 、/w 伪造/v 国家机关/n 公文/n 罪/n 判处/v 赵洪波/nr 有期徒刑/n １年６/t 个/q 月/n ，/w 缓刑/vi ２年/t ，/w 并/cc 处罚金/nz [２０/m 万元/q]/mq ；/w 判处/v 同案/nz 其他/rzv [５/m 名/q]/mq 责任/n 人犯/n 吸收/v 客户/n 资金/n 不/d 入账/vi 罪/n 、/w 伪造/v 国家机关/n 公文/n 罪/n ，/w 免予/v [刑事/b 处罚/vn]/nnt 。/w 
[湖南省/ns 郴州/ns 天湖/nz 绿色/n 食品/n 有限公司/nis]/nt 骗取/v [财政/n 资金/n]/nz 及/cc 贷款/n 案/ng 。/w [郴州市/ns 纪委/nnt]/nt 给予/vn 市/n [农业/n 综合/vn 开发/vn]/nz 办公室/nis 原/b 副主任/nnt 刘承虎/nr [开除/v 党籍/n]/nz 处分/n ；/w [苏仙区/ns 人民法院/nis]/nt 以/p [骗取/v 贷款/n 罪/n]/nz 判处/v 该/rz 公司/nis 总经理/nnt 张晓平/nr 、/w [副/b 总经理/nnt]/nnt 周铁桥/nr 罚金/n 各/rz [５/m 万元/q]/mq 。/w 
企业主/nnd 袁正安/nr 、/w 韩小兵/nr 等/udeng 虚报/v [注册/vn 资本/n]/nz 案/ng 。/w [北京市/ns 朝阳区/ns 人民法院/nis]/nt 以/p [虚报/v 注册/vn 资本/n 罪/n]/nz 分别/d 判处/v 袁正安/nr 、/w 韩小兵/nr 等/udeng [５/m 人/n]/mq 有期徒刑/n １０个月/t 至/p １年/t ，/w 并/cc 处罚金/nz [１５/m 万/d 至/p １０１/m 万元/q]/mq 。/w 
[中国/ns 出版/v 集团/nis]/ntc 下属/v [北京/ns 中/f 新/a 联/vg 科技/n 股份/n 有限公司/nis]/nt 原/b [副/b 总经理/nnt]/nnt 王瑞明/nr 贪污/v 公款/n 案/ng 。/w [北京市/ns 石景山区/ns 人民法院/nis]/nt 以/p 贪污罪/n 判处/v 王瑞明/nr 有期徒刑/n ６年/t 。/w 
重庆市/ns 彭水县/ns 保家镇/ns 村/n 建/v 办/v 原/b 主任/nnt 李洪锦/nr 贪污/v 公款/n 案/ng 。/w [彭水县/ns 人民法院/nis]/nt 以/p 贪污罪/n 判处/v 李洪锦/nr 有期徒刑/n １年６/t 个/q 月/n ，/w 并/cc 追缴/v [违法/vn 所得/n]/nz [４/m ．/w ７８/m 万元/q]/mq 。/w 
[江西省/ns 上饶/ns 德兴市/ns 人民检察院/nis]/nt [６/m 名/q]/mq 干部/nnt 在/p 企业/n 报销/v 费用/n 的/ude1 问题/n 。/w [上饶市/ns 纪委/nnt]/nt 分别/d 给予/vn 程曙宏/nr 等/udeng [６/m 名/q]/mq 责任人/nnt [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 、/w 党内/s 警告/v 处分/n 。/w 
[沈阳市/ns 和平区/ns 城市/n 房屋/n 拆迁/v 管理局/nis]/nt 违规/vn 购买/v 购物卡/nz 的/ude1 问题/n 。/w [和平区/ns 纪委/nnt]/nt 、/w 监察局/nis 分别/d 给予/vn 该局/r 局长/nnt 田力/nr 、/w 区/n 拆迁/v 服务中心/nis 主任/nnt 刘辉/nr 党内/s 警告/v 处分/n 、/w [行政/n 警告/vn 处分/n]/nz ，/w 并/cc 全额/n 追回/v 违规/vn 支出/n 。/w 
河南省/ns 鄢陵县/ns 廉租房/nz [工程/n 质量/n]/nz 不/d 合格/vi 的/ude1 问题/n 。/w [许昌市/ns 纪委/nnt]/nt 、/w [鄢陵县/ns 纪委/nnt]/nt 、/w 县/n 监察局/nis 分别/d 给予/vn 鄢陵县/ns 副县长/nnt 郑永辉/nr 、/w 原/b 副县长/nnt 邢书志/nr 、/w 住房/n 和/cc [城乡/n 建设局/nis]/nto 局长/nnt 刘东营/nr 等/udeng [９/m 名/q]/mq 责任人/nnt 党内/s 警告/vn 、/w [行政/n 记大过/n]/nz 等/udeng 处分/n ，/w 收缴/v 相关/vn 企业/n 和/cc 个人/n [违法/vn 所得/n]/nz [７２/m ．/w ５１/m 万元/q]/mq 。/w 
[重庆市/ns 黔江区/ns 扶贫/vn 开发/vn 办公室/nis]/nt 违规/vn 使用/v 扶贫/vn 资金/n 的/ude1 问题/n 。/w [黔江区/ns 纪委/nnt]/nt 分别/d 给予/vn 该/rz 办/v 主任/nnt 曾毅/nr 、/w 副主任/nnt 刘正军/nr [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 、/w 党内/s 警告/v 处分/n ，/w 给予/vn 区/n 农委/nis 副主任/nnt 杜勇/nr [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 处分/n 。/w 
[山东省/ns 聊城市/ns 国家/n 税务局/nis 油田/nis]/nt 分局/nis 违规/vn 套取/v 费用/n 的/ude1 问题/n 。/w [聊城市/ns 国家/n 税务局/nis]/nto 给予/vn 油田/nis 分局/nis 局长/nnt 孙来玉/nr 行政/n 降级/vi 处分/n 并/cc 免去/v 其/rz 局长/nnt 职务/n 。/w 
近年来/dl ，/w 审计署/n 向/p [有关/vn 部门/n]/nz 和/cc 单位/n 移送/v 了/ule 大量/m 违法/vn 违纪/vn 事项/n 和/cc 犯罪/vn 案件/n 线索/n ，/w 并/cc 对/p 这些/rz 案件/n 和/cc 事项/n 定期/d 跟踪/vn 了解/v 其/rz 办理/v 情况/n 。/w 
