人民网/nz 温州/ns 1月10日/t 电/n 打着/v 帮/v 老人/n 清洗/v 加工/vn [黄金/n 首饰/n]/nz 的/ude1 名义/n ，/w 干/v 的/ude1 却/d 是/vshi 在/p 洗/v 金/b 水中/s 提炼/v 黄金/n 销赃/vn 的/ude1 勾当/n 。/w 日前/t ，/w 男子/n 吴某/nz 以/p 清洗/v 、/w 加工/v [金银/b 首饰/n]/nz 为/p 名/q “/w 缺斤少两/vl ”/w 实施/v 盗窃/vn 被/pbei 洞头/ns 警方/n 抓获/v 。/w 
去年/t 12月10日/t 下午/t ，/w 洞头县/ns 北岙镇/ns 的/ude1 陈大妈/nr 正在/d 家门口/n 做/v 家务/n ，/w 一名/mq 外地/s [中年/n 男子/n]/nz 自称/v 专门/d 帮/v 人/n 清洗/v [黄金/n 首饰/n]/nz ，/w 并/cc 说/v 每样/nz 饰品/n 清洗/v 、/w 加工费/n 只需/v [5/m 元/q]/mq 。/w 该/rz 男子/n 还/d 称/v 陈大妈/nr 的/ude1 金手镯/nz 和/cc 金耳环/nz 太/d 脏/a 了/ule ，/w 需要/v 重新/d 加工/vn 一下/mq 。/w 陈大妈/nr 听/v 后/f 有些/rz 心动/v ，/w 就/d 把/pba 身上/s 的/ude1 黄金/n 饰品/n 交给/v 了/ule 该/rz 男子/n 。/w 
随后/d ，/w 该/rz 男子/n 把/pba 手镯/n 和/cc 耳环/n 放进/v 一个/mq 盛满/nz 溶液/n 的/ude1 杯子/n 里/f 进行/vn 清洗/v 。/w 十多分钟/m 过去/vf ，/w 原本/d 没有/v 光亮/n 的/ude1 金/b 饰品/n 果然/d 焕然一新/vl ，/w 陈大妈/nr 心情/n 大好/a ，/w 当即/d 付/v 了/ule [10/m 元/q]/mq 加工费/n 。/w 
当晚/t ，/w 陈大妈/nr 迫不及待/dl 地/ude2 把/pba 此事/r 告诉/v 了/ule 老伴/n ，/w 老伴/n 发现/v 手镯/n 和/cc 耳环/n 似乎/d 分量/n 有所/v 减少/vn 。/w 第二天/mq ，/w 老人/n 特意/d 来到/v 首饰/n 店/n ，/w 才/d 发现/v 原本/d [24/m 克/q]/mq 金手镯/nz 只/d 剩下/v 了/ule [12/m 克/q]/mq ，/w 而/cc [5/m 克/q]/mq 多/a 的/ude1 金耳环/nz 也/d 少/a 了/ule 近/a [3/m 克/q]/mq 。/w 陈大妈/nr 如梦初醒/vl ，/w 选择/v 了/ule 报警/vn 。/w 
然而/c ，/w 吴某/nz 拒不/d 交代/v [犯罪/vn 事实/n]/nz ，/w 称/v 首饰/n 重量/n 减少/v 只是/d 因为/c 加工/v 时/ng 有/vyou 自然/n 损耗/vn 。/w 民警/nnt 侦查/vn 发现/v ，/w 吴某/nz 驾驶/v 一辆/mq 价值/n 二十多万元/m 的/ude1 轿车/n ，/w 一天/mq 在/p 洞头/ns 的/ude1 花费/vn 起码/d 好/a [几百/m 元/q]/mq ，/w 而/cc 加工/v [黄金/n 首饰/n]/nz 一天/mq 最多/ad 只能/v 赚/v [几十/m 元/q]/mq 。/w 又/d 经过/p [十几/m 天/qt]/mq 侦查/vn ，/w 吴某/nz 在/p 铁证/n 面前/f 最终/d 低下/a 了/ule 头/n 。/w 
目前/t ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 吴某/nz 被/pbei 洞头/ns 警方/n [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w （/w 叶明苗/nr 潘海波/nr ）/w 
