人民网/nz 南宁/ns 1月10日/t 电/n （/w 王勇/nr 、/w 包拥军/nr ）/w 1月9日/t 上午/t ，/w [自治区/n 党委/nis]/nto 、/w [自治区/n 人民政府/nis]/nz 举行/v 2014年/t 广西/ns 科学技术/n 奖励/v 大会/n 暨/cc [二十/m 三/m 届/q]/mq “/w 广西/ns [科技/n 活动/vn 周/qt]/nz ”/w 开幕式/n 。/w [广西/ns 检验/vn 检疫局/nis]/nt 有/vyou [5/m 个/q]/mq 科技/n 项目/n 获得/v 了/ule 表彰/vn ，/w 创/v 历年/n 以来/f 主持/v [科研/n 项目/n]/nz 获得/v [科技/n 成果/n]/nz 荣誉/n 最高/a 、/w 数量/n 最多/ad 的/ude1 一年/mq 。/w 
[广西/ns 壮族/nz 自治区/n 党委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 自治区/n 人大常委会/nis 主任/nnt 彭清华/nr 宣布/v “/w 广西/ns [科技/n 活动/vn 周/qt]/nz ”/w 开幕/vi ，/w [自治区/n 政府/nis]/nz 主席/nnt 陈武/nr 讲话/n ，/w 自治区/n 副主席/nnt 黄日波/nr 作/v 科技/n 表彰/vn 奖励/vn 说明/v ，/w 与/cc 会/v 的/ude1 自治区/n 领导/n 为/p 2013/m 年度/n 广西/ns 科学技术/n 奖/n 的/ude1 获奖/vn 项目/n 代表/nnt 颁奖/vn 。/w 
[广西/ns 检验/vn 检疫局/nis]/nt 获得/v 表彰/vn 的/ude1 [5/m 个/q]/mq 项目/n 分别/d 是/vshi ，/w 由/p 黄韶恩/nr 等/udeng 人/n 完成/v 的/ude1 《/w 广西/ns 统/vi 茧/ng 生产/vn 高/a 品位/n 生丝/n 的/ude1 [关键/n 技术/n]/nz 研究/vn 与/cc 应用/vn 》/w 和/cc 汪文龙/nr 等/udeng 人/n 完成/v 的/ude1 《/w [食品/n 安全/an 管理/vn 体系/n]/nz 在/p 罗非鱼/n 养殖/vn 和/cc 加工/vn 中/f 的/ude1 [应用/vn 研究/vn]/nz 与/cc 示范/vn 》/w 获/v 2013/m 年度/n 广西/ns [科学技术/n 进步/vn]/nz “/w 二等奖/n ”/w ，/w 由/p 李伟丰/nr 等/udeng 人/n 完成/v 的/ude1 《/w 应对/v “/w 中国/ns －/w [东盟/ns 自由/a 贸易区/n]/nz ”/w 重要/a 入侵/v 害虫/n 预警/vn [技术/n 研究/vn]/nz 》/w 、/w 吴玉杰/nr 等/udeng 人/n 完成/v 的/ude1 《/w 进出口/v [动物/n 源/ng 性/ng 食品/n]/nz 链/ng 中/f [违禁/b 药物/n]/nz 残留/vn 安全/an 检测/v [关键/n 技术/n]/nz 研究/vn 与/cc 应用/vn 》/w 、/w 罗明贵/nr 等/udeng 人/n 完成/v 的/ude1 《/w 进出口/v 化工/n 矿产品/n 快速/d 检验/v 技术/n 体系/n 研究/vn 与/cc 应用/vn 》/w 获/v 2013/m 年度/n 广西/ns [科学技术/n 进步/vn]/nz “/w 二等奖/n ”/w 。/w 
近年来/dl ，/w [广西/ns 检验/vn 检疫局/nis]/nt 发挥/v 科技/n 引领/v 、/w 强化/v [技术/n 支撑/v]/nz 作用/n ，/w 设立/v “/w 科技/n 兴/v 检/ng 奖/n ”/w 、/w 建立/v 科技/n 项目/n 阶段/n [定期/d 报告/n]/nz 制度/n 、/w 科技/n 项目/n 单位/n 责任制/n 等/udeng ，/w 提高/v 了/ule [科研/n 成果/n]/nz 的/ude1 质量/n ，/w 项目/n 、/w 专利/n 数量/n 大幅度/d 提升/v 。/w 同时/c ，/w 加大/v [科技/n 成果/n]/nz 的/ude1 [推广/vn 应用/vn]/nz 力度/n ，/w 提高/v [科技/n 创新/vi]/nz 、/w 成果/n 的/ude1 应用/vn [转化/v 能力/n]/nz ，/w 取得/v 良好/a 的/ude1 经济效益/n 和/cc 社会效益/n ，/w 为/p 广西/ns [科学技术/n 进步/vn]/nz 和/cc [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 作出/v 了/ule 积极/ad 贡献/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 广西/ns 共有/v [154/m 项/q]/mq 成果/n 获得/v 表彰/vn ，/w 其中/rz 科学技术/n 特别/d 贡献/n 奖/n [1/m 项/q]/mq 、/w 一等奖/n [9/m 项/q]/mq 、/w 二等奖/n [58/m 项/q]/mq 、/w 三等奖/n [86/m 项/q]/mq 。/w 一次/mq 获得/v [5/m 个/q]/mq 项目/n 以上/f 的/ude1 表彰/vn 单位/n 还有/v [广西/ns 大学/nis]/ntu 、/w [广西/ns 医科/n 大学/nis]/ntu 、/w [广西/ns 农科院/nis]/nt 、/w [广西/ns 水产/n 畜牧局/nis]/nto 等/udeng 。/w 
据介绍/nz ，/w 2014年/t [科技/n 活动/vn 周/qt]/nz 以/p “/w 创新/vi 驱动/vn 发展/vn ，/w 科技/n 引领/v 未来/t ”/w 为/p 主题/n ，/w 安排/v 广西/ns 科学技术/n 奖励/v 大会/n 、/w 广西/ns 新技术/nz 新产品/nz 交流/v 交易会/n 、/w 科技/n 专题/n 活动/vn 、/w 科普/b 活动/vn 4/m 大板块/nz 内容/n ，/w 展示/v 重大/a 科技/n 专项/b 、/w 重大/a 科技/n 工程/n 以及/cc [85/m 个/q]/mq [科技/n 含量/n]/nz 高/a 、/w 贴近/v [百姓/n 生活/vn]/nz 的/ude1 项目/n ，/w 全面/ad 展示/v 广西/ns 科技/n 自主创新/v 、/w [科学/n 发展/vn]/nz 的/ude1 成效/n 。/w （/w 完/vi ）/w 
