【/w 编者按/n 】/w 市/n （/w 地/ude2 、/w 州/n 、/w 盟/ng ）/w 在/p [党/n 和/cc 国家/n]/nz 工作/vn 全局/n 中/f 处于/v 承上启下/vl 的/ude1 重要/a 位置/n ，/w 在/p 12月/t 里/f 广西/ns [14/m 个/q]/mq 市/n 的/ude1 党委/nis 书记/nnt 和/cc 市长/nnt 为/p 推进/vi 各地区/nz 改革/vn 发展/vn 和/cc [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 作出/v 了/ule 什么/ry ？/w 人民网/nz 广西/ns 频道/n  [中国共产党/nt 新闻网/n]/nz 广西/ns 分/qt 网/n 通过/p 梳理/v 广西/ns [14/m 个/q]/mq 市/n 党委/nis 书记/nnt 和/cc 市长/nnt [12/m 月份/n]/mq 主要/b 工作/vn 的/ude1 部分/n 公开/ad 报道/v ，/w 与/cc 网友/n 共同/d 回顾/v 各地/rzs 市/n 党委/nis 书记/nnt 和/cc 市长/nnt [12/m 月份/n]/mq 的/ude1 工作/vn 重点/n 和/cc 热点/n 。/w （/w 本期/r 报道/v 由/p 张芳/nr 、/w 张红璐/nr 、/w 韦廷彬/nr 、/w 王勇/nr 、/w 李天支/nr 、/w 朱晓玲/nr 、/w 罗世立/nr 整理/v ）/w 
本/rz 网/n 通告/n ：/w 为了/p 更/d 全面/ad 地/ude2 报道/v 好/a 各市/r 党委/nis 书记/nnt 和/cc 市长/nnt 的/ude1 工作/vn ，/w 欢迎/v 向/p 本/rz 网/n 提供/v 更多/ad 的/ude1 党委/nis 书记/nnt 和/cc 市长/nnt 报道/v 信息/n 。/w [联系/v 电话/n]/nz ：/w 0771-5515778/m 邮箱/n ：/w dangwanggx/x @/w 163/m ./w com/x 
[南宁市/ns 市委/nis]/nt 书记/nnt ：/w 余远辉/nr 
余远辉/nr 等/udeng 市/n 领导/n 检查/vn 长/a 堽/n 路/n [改扩建/vn 项目/n]/nz 进展/vn 情况/n 
2013年12月31日/t 上午/t ，/w [南宁/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 余远辉/nr 、/w 市长/nnt 周红波/nr 、/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 谢寿堂/nr 、/w 市政协/n 主席/nnt 岑可成/nr 等/udeng 市/n 领导/n 再次/d 来到/v 长/a 堽/n 路/n [改扩建/vn 项目/n]/nz 工地/n [现场/s 检查/vn]/nz [工程/n 进度/n]/nz 。/w 余远辉/nr 强调/v ，/w 要/v 进一步/d 优化/v 施工/vn 环境/n ，/w 狠抓/v 建设/vn 质量/n ，/w 全力/d 加快/v [施工/vn 进度/n]/nz ，/w 确保/v 项目/n 如期/d 建成/v 通车/vn ，/w 还/d 沿线/f 群众/n 一个/mq 畅通/an 、/w 便捷/a 的/ude1 出行/vn 环境/n …/w …/w 【/w 详细/a 】/w 
余远辉/nr 参加/v [武鸣/nr 县委/nis]/nt 常委/nnt 班子/n 年度/n [民主/a 生活会/n]/nz 
12月24日/t ，/w 按照/p [自治区/n 党委/nis]/nto 的/ude1 统一/vn 部署/vn ，/w [自治区/n 党委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 市委/nis 书记/nnt 余远辉/nr 到/v 武鸣县/ns 参加/v 、/w 指导/v 县委/nis 常委/nnt 班子/n 2013/m 年度/n [民主/a 生活会/n]/nz 。/w 余远辉/nr 希望/v 武鸣县/ns 切实/ad 加强/v 县委/nis 常委/nnt 班子/n [自身/rr 建设/vn]/nz ，/w 不断/d 增强/v [执政/vi 为民/v]/nz 本领/n ，/w 团结/v 和/cc 带领/v 广大/b [干部/nnt 群众/n]/nz ，/w 围绕/v 建设/vn 首府/n 城市/n 副中心/nz 的/ude1 [战略/n 目标/n]/nz ，/w 全面/ad 深化改革/v ，/w 推动/v [科学/n 发展/vn]/nz ，/w 加快/v 提升/vn [县域/n 经济/n]/nz 社会发展/v 水平/n …/w …/w 【/w 详细/a 】/w 
余远辉/nr 出席/v [南宁/ns 市委/nis]/nto 召开/v 常委/nnt （/w 扩大/v ）/w 会议/n 
[自治区/n 党委/nis]/nto 12月1日/t 召开/v 了/ule 十届/mq [四/m 次/qv]/mq 全会/n ，/w 对/p 全区/n 学习/v 贯彻/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 、/w 全面/ad 深化改革/v 作出/v 了/ule 具体/a 部署/vn 。/w 12月2日/t ，/w [南宁/ns 市委/nis]/nto 召开/v 常委/nnt （/w 扩大/v ）/w 会议/n ，/w 传达/v 学习/vn [自治区/n 党委/nis]/nto 十届/mq [四/m 次/qv]/mq [全会/n 精神/n]/nz ，/w 研究/vn 部署/vn 安排/v 全市/n 贯彻/v 落实/vn 工作/vn ，/w 并/cc 就/d 做好/v 当前/t [各项/r 工作/vn]/nz 提出/v 要求/n 。/w 余远辉/nr 、/w 周红波/nr 、/w 谢寿堂/nr 、/w 岑可成/nr 等/udeng 市/n 领导/n [出席/v 会议/n]/nz …/w …/w 【/w 详细/a 】/w 
南宁市/ns 市长/nnt ：/w 周红波/nr 
周红波/nr 会见/v [香港/ns 招商局/nis 集团/nis]/nt 副总裁/nnt 孙承铭/nr 
周红波/nr 检查/v [南宁/ns 火车/n 东站/nis]/nt 片/q 区/n 基础设施/gi [项目/n 建设/vn]/nz 并/cc 召开/v 工作/vn 推进/vi 会/v 
12月4日/t ，/w 南宁市/ns 市长/nnt 周红波/nr 率/v 队/n 来到/v [南宁/ns 火车/n 东站/nis]/nt [项目/n 建设/vn]/nz 现场/s ，/w 检查/v 火车/n 东站/nis 片/q 区/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 进展/vn 情况/n 并/cc 现场/s 召开/v 工作/vn 推进/vi 会/v 。/w 目前/t ，/w [南宁/ns 火车/n 东站/nis]/nt 片/q 区/n 基础设施/gi 项目/n 已/d 开工/vi [7/m 个/q]/mq ，/w 整体/n 建设/vn 进展/vn 均/d 较为/d 顺利/ad …/w …/w 【/w 详细/a 】/w 
周红波/nr 率/v 队/n 到/v 邕宁区/ns 开展/v 调研/vn 工作/vn 
12月21日/t ，/w 南宁市/ns 市长/nnt 周红波/nr 率/v 队/n 到/v 邕宁区/ns 开展/v 调研/vn 工作/vn 。/w 当天/t ，/w 周红波/nr 一行/n 先后/d 到/v [新兴/b 产业/n]/nz 园/ng [广/a 发/v 重工/n 集团/nis]/nt 新/a 厂区/n ，/w 检查/vn 广/a 发/v 重工/n 搬迁/v 改造/vn 情况/n ；/w 到/v 广西/ns 建/v 机/ng 搬迁/v 改造/vn 项目/n 现场/s ，/w 检查/v 广西/ns 建/v 机/ng 搬迁/v 改造/vn 情况/n ；/w 到/v 新江镇/ns [新/a 江/n 社区/n]/ns 那/rzv 蒙/b 坡/n ，/w 检查/v 南宁市/ns 综合/v 示范村/n 建设/v 情况/n 和/cc “/w 美丽/a 南宁/ns  清洁/a 乡村/n ”/w 工作/vn 开展/v 情况/n …/w …/w 【/w 详细/a 】/w 
