人民网/nz 南宁/ns 1月10日/t 电/n （/w 庞革平/nr 石才学/nr ）/w 今年/t 春运/n ，/w [南宁/ns 铁路局/nis]/nto 在/p 全局/n 各/rz 站/vi 设置/v 的/ude1 自动/d 售/v （/w 取/v ）/w 票/n 机/ng 达到/v [88/m 台/q]/mq ，/w 同比/n 大幅/d 增长/v 、/w 达到/v 417%/m 。/w 至此/d ，/w 广西/ns 所有/b 新增/v 的/ude1 高铁/nz 火车站/n 及/cc 有/vyou 长途/b [旅客/n 列车/n]/nz 经过/p 的/ude1 火车站/n 都/d 实现/v 了/ule 站/vi 站/vi 可以/v [自动/d 售票/vn]/nz 取/v 票/n ，/w 大大/d 方便/a 了/ule 旅客/n 出行/vi 。/w 
据/p 了解/v ，/w [南宁/ns 铁路局/nis]/nto 每/rz 台/q 自动/d 售/v 取/v 票/n 机/ng 都/d 是/vshi [24/m 小时/n]/mq 全天候/b 工作/vn ，/w 被/pbei 人们/n 称之为/v 永不/d 关门/vi 的/ude1 “/w 窗口/s ”/w 。/w 2011年6月/t ，/w [南宁/ns 铁路局/nis]/nto 率先/d 在/p [南宁/ns 火车站/n]/nz 增设/v 了/ule [自动/d 售票机/n]/nz ，/w 旅客/n 在/p [自动/d 售票机/n]/nz 上/f 可/v 通过/p 现金/n 或/c 银行卡/nz 进行/vn 自动/d 购票/v 外/f ，/w 还/d 可以/v 在/p 网络/n 订票/vn 成功/a 后/f ，/w 凭/p “/w [二/m 代/q 身份证/n]/nz ”/w 按/p ”/w 确定/v ”/w [一/d 键/n]/mq 操作/vn ，/w [十几/m 秒钟/qt]/mq 就/d 可/v 轻松/a 取出/v 车票/n 。/w 每/rz 台/q [自动/d 售票机/n]/nz 相当于/v 一个/mq “/w 快手/n ”/w 售票员/nnd ，/w 既/c 大大/d 缩短/v 售票/vn 时间/n ，/w 又/d 缓解/v 售票/vn 窗口/s 的/ude1 压力/n ，/w 受到/v 广大/b 旅客/n 的/ude1 欢迎/vn 。/w 
为/p 扩大/v 便民/vn 力度/n ，/w 从/p 2012年1月/t 起/vf ，/w [南宁/ns 铁路局/nis]/nto 又/d 相继/d 在/p 柳州/ns 、/w [桂林/ns 火车站/n]/nz 增设/v 了/ule [自动/d 售票机/n]/nz 。/w 目前/t ，/w 全局/n 自动/d 售/v （/w 取/v ）/w 票/n 机/ng 已/d 达到/v [88/m 台/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w [南宁/ns 火车站/n]/nz [19/m 台/q]/mq ，/w [柳州/ns 火车站/n]/nz [16/m 台/q]/mq 、/w [桂林/ns 火车站/n]/nz [10/m 台/q]/mq ，/w 玉林/ns 、/w 梧州/ns 、/w 贺州/ns 、/w 百色/ns 、/w 贵港/ns 、/w 金城江/nr 、/w 来宾/n 等/udeng 有/vyou 长途/b [旅客/n 列车/n]/nz 经过/p 的/ude1 广西/ns 各地/rzs 市/n 火车站/n 都/d 拥有/v 相应/vn 的/ude1 自动/d 售/v 取/v 票/n 机/ng 。/w 2013年/t ，/w 全局/n [自动/d 售票机/n]/nz 售票/vn 达到/v [170/m 万/d 张/q]/mq ，/w [同比/n 增加/v]/nz 56.8%/m ./w 
为/p 方便/a 学生/nnt 购票/v 取/v 票/n ，/w [南宁/ns 铁路局/nis]/nto 还/d 另外/c 在/p [6/m 所/usuo]/mq 大专院校/n 中/f 设置/v [10/m 台/q]/mq 自动/d 售/v 取/v 票/n 机/ng ，/w 同时/c 安排/v 流动/vn 售票/vn 车/n 到/v 大专院校/n 、/w 建设/v 工地/n 及/cc 农贸市场/n ，/w 为/p 学生/nnt 及/cc [返乡/vi 农民工/nnd]/nz 提供/v 购票/vn 服务/vn 。/w 
