在/p [西城区/ns 人代会/nis]/nt [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f ，/w 主管/v 商业/n 的/ude1 副区长/nnt 梁昌新/nr 被/pbei 记者/nnt 围着/v 问/vn “/w [庆丰/nz 包子/nf]/nz 下/f 一步/mq 往/p 哪里/rys 走/v ”/w ？/w 梁昌新/nr 表示/v ，/w “/w 对于/p [庆丰/nz 包子/nf]/nz ，/w 社会/n 反响/n 强烈/a ，/w 有/vyou 许多/mq 外地/s 店/n [纷纷/d 表示/v]/nz 要/v 加盟/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 机遇/n ，/w [华天/nr 集团/nis]/ntc 确实/ad 到/v 了/ule 新的/a [发展/vn 阶段/n]/nz 。/w ”/w 下/f 一步/mq 西城区/ns 将/d 研究/vn 如何/ryv 合作/vn 、/w 融资/vn 、/w 制定/v 准入/vn 的/ude1 [质量/n 标准/n]/nz ，/w 增加/v 包子/nf 的/ude1 文化/n 品位/n ，/w 引入/v 现代/ntc [管理/vn 制度/n]/nz ，/w 争取/v 在/p 全国/n 推行/v 连锁/vn 品牌/n 发展/vn 。/w (/w [首席/n 记者/nnt]/nnt 崔红/nr )/w 
