8日/t 下午/t 4时/t 许/v ，/w 在/p [闽江/ns 公园/n]/nz 南园/ns [尤溪/ns 洲/ng 大桥/n]/nz 段/q ，/w 一名/mq 妇女/n 跳入/vf 了/ule 冰冷/z 刺骨/z 的/ude1 江水/n 中/f ，/w 由于/p 身上/s 穿着/n 棉衣/n 有/vyou 浮力/n ，/w 没有/v 马上/d 沉入/nz 水中/s ，/w 而是/c 在/p 江水/n 中/f [浮浮/nz 沉沉/z]/nz 。/w 闻讯/vi 赶来/vi 的/ude1 [宁化/ns 派出所/nis]/nto 民警/nnt 和/cc 附近/f 钓鱼/vi 的/ude1 群众/n 合力/n 将/d 她/rr 拉/v 了/ule 上来/vf 。/w 
该/rz 女子/n 吴/tg 女士/n 今年/t [36/m 岁/qt]/mq ，/w 是/vshi 古田/ns 人/n ，/w 和/cc 丈夫/n 在/p 福州/ns 工作/vn ，/w 两个月/mq 前/f 由于/p [精神/n 疾病/n]/nz 在/p 医院/nis 接受/v 治疗/vn ，/w 出院/vi 后/f 也/d 找到/v 了/ule 工作/vn ，/w 但/c 最近/t 饱受/v 失眠/vn 的/ude1 折磨/vn ，/w 已经/d 连续/a 几个/mq 晚上/t 睡/v 不/d 着/uzhe 觉/v ，/w 她/rr 感到/v 痛苦/an 不堪/v ，/w 想/v 自杀/vn 来/vf 结束/v 这种/r 痛苦/an 。/w 
通过/p 民警/nnt 的/ude1 开导/vn ，/w 吴/tg 女士/n 在/p 丈夫/n 的/ude1 护送/vn 下/f 回到/v 了/ule 家/q 。/w 叶智勤/nr 林芬/nr 
