忽视/v 非洲/nsf 让/v 日本/ns 吃/v 过/uguo 苦头/n 。/w 2005年/t ，/w 日本/ns 想/v “/w 入/v 常/d ”/w ，/w 非洲/nsf 是/vshi 大/a 票仓/nz ，/w 但/c 日本/ns 发现/v 非洲/nsf 对/p 日本/ns 不/d 了解/v 、/w 没/d 感情/n ，/w 匆忙/ad 发起/v 冲刺/vn 行动/vn ，/w 临时抱佛脚/nz ，/w 但/c 铩羽而归/vl 。/w 
现在/t ，/w 安倍/nrf 到/v 非洲/nsf 也/d 有/vyou 拉票/nz 的/ude1 意图/n 。/w 《/w [赫芬顿/nrf 邮报/n]/nz 》/w 的/ude1 日文版/nz 9日/t 称/v ，/w 为/p 2015年/t 的/ude1 非/b [常任/b 理事国/n]/nz 选举/v 拉票/nz ，/w 也/d 是/vshi 安倍/nrf 访/v 非/b 目的/n 之一/rz 。/w 《/w [赫芬顿/nrf 邮报/n]/nz 》/w 称/v ，/w 日本/ns 过去/vf 已经/d 担任/v [10/m 届/q]/mq 非/b [常任/b 理事国/n]/nz ，/w 但/c 2010年/t 以后/f 再/d 没有/v 当选/vn 。/w 安倍/nrf 政府/nis 在/p 2014年/t 的/ude1 预算/n 中/f 设立/v 为/p 2015年/t 选举/v 的/ude1 对策/n 费/n [1/m ./w 4/m 亿/m 日元/n]/mq ，/w 计划/n 在/p 2014年/t 使用/v ，/w 主要/b 针对/p 那些/rz 还/d 未/d 决定/v 投票/vn 给谁/v 的/ude1 国家/n 。/w 报道/v 说/v ，/w 虽然/c 非/b [常任/b 理事国/n]/nz 没有/v [常任/b 理事国/n]/nz 的/ude1 否决权/n ，/w 但/c 在/p 联合国/nt [最高/a 级别/n]/nz 会议/n 上/f ，/w 面向/v [国际/n 社会/n]/nz 可以/v 阐述/vn 自己/rr 国家/n 的/ude1 意见/n ，/w 有/vyou 机会/n 发出/v 自己/rr 的/ude1 声音/n 。/w 
《/w [产/v 经/p 新闻/n]/nz 》/w 报道/v 了/ule 类似/a 内容/n ，/w 却/d 又/d 扯到/nz 对抗/v 中国/ns 的/ude1 话题/n 上/f 。/w 报道/v 说/v ，/w 安倍/nrf 访/v 非/b 是/vshi 为了/p 明年/t 非/b [常任/b 理事国/n]/nz 选举/v ，/w 因为/c 安倍/nrf 去年/t 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 导致/v 中/f 韩/b 和/cc [国际/n 社会/n]/nz 批判/v 日本/ns ，/w 为此/bl 安倍/nrf 要/v 通过/p 不断/d 访问/v 外国/n ，/w 确保/v 在/p 国际上/nz 拥有/v 能够/v 与/cc 中国/ns 对抗/v 的/ude1 影响力/n 。/w 
“/w 对抗/v ”/w 几乎/d 成为/v 日本/ns 每天/r 都/d 在/p 搞/v 的/ude1 小动作/n 。/w 据/p 共同社/nis 报道/v ，/w 在/p 访/v 非/b 启程/vi 前/f ，/w 安倍/nrf 再度/d 否认/v 将/d 以/p 新/a 追悼/v 设施/n 代替/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 。/w 据/p 日本/ns 《/w [每日/r 新闻/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 自民党/n 8日/t 宣布/v 了/ule 2014年/t 活动/v 方针/n 。/w 其中/rz 关于/p [靖国/nz 神社/nz]/nz 参拜/v ，/w 将/d 原案/n 中/f “/w 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 是/vshi 为了/p 宣誓/vi 不/d 战和/vi 贯彻/v 和平/n 国家/n 的/ude1 理念/n ”/w 这/rzv 一/m 内容/n 删除/v ，/w 而是/c 改为/v “/w 提高/v 对/p 战/v 亡者/nz 尊崇/v 之/uzhi 念/v ”/w 。/w 另外/c ，/w “/w 鉴于/p 在/p 钓鱼岛/ns 问题/n 上/f 与/cc 中国/ns 的/ude1 对立/vn ”/w ，/w [日本/ns 防卫省/nz]/nz 将/d 整编/v [7/m 个/q]/mq 师/ng 旅团/nz 组建/v 快速/d [机动/b 部队/nis]/nz ，/w 以/p 应对/v [西南/ns 诸岛/nz]/nz 发生/v 不测/vn 事态/n 。/w 
