民进党/nz 的/ude1 “/w 对/p 中/f 政策/n 检讨/v 纪要/n ”/w 终于/d 出炉/v 了/ule ，/w 既/c 没有/v 备受/v 争议/vn 的/ude1 “/w 宪政/n 共识/n ”/w ，/w 也/d 没有/v 众/ag 所/usuo 期待/v 的/ude1 “/w 冻结/v ‘/w 台独/n 党纲/n ’/w ”/w ，/w 绕/v 了/ule 一大/n 圈/qv ，/w 还是/c 回到/v “/w [台湾/ns 前途/n 决议/n 文/ng]/nz ”/w 这个/rz 老/a 调调/n 。/w 
应该/v 说/v ，/w 目前/t 民进党/nz 内/f 的/ude1 “/w [最大/gm 公约数/n]/nz ”/w ，/w 的确/d 还是/c 15年前/t 通过/p 的/ude1 “/w [台湾/ns 前途/n 决议/n 文/ng]/nz ”/w ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 包括/v 苏贞昌/nr 、/w 蔡英文/nr 等/udeng 一/m 干/v 巨头/n 的/ude1 基本/a 立场/n ，/w 以此/d 来/vf 定调/v ，/w 似乎/d 党内/s 方方面面/n 都/d 可/v 勉强/ad 接受/v 。/w 但/c 民进党/nz 始终/d 没/d 搞/v 明白/v 一点/mq ，/w 党内/s 的/ude1 共识/n 与/cc 真正/d 的/ude1 台湾/ns 人民/n 的/ude1 共识/n ，/w 差距/n 究竟/d 有/vyou 多/a 大/a 。/w 
在/p 这/rzv 篇/q 折中/vn 了/ule 党内/s 各方/r 势力/n 不同/a 观点/n 的/ude1 “/w 检讨/v 纪要/n ”/w 中/f ，/w 做出/v 了/ule 一个/mq 让/v 人/n 啼笑皆非/vl 的/ude1 基本/a 论断/vn ：/w “/w 现今/t ，/w 台湾/ns 民众/n 的/ude1 ‘/w 国族/nz 认同/vn ’/w 、/w ‘/w 统独/nz 态度/n ’/w 以及/cc ‘/w 台湾/ns 与/cc 中国/ns ’/w 的/ude1 关系/n ，/w 与/cc 本/rz 党/n 在/p 1999年/t 通过/p 的/ude1 ‘/w [台湾/ns 前途/n 决议/n 文/ng]/nz ’/w 主张/v 的/ude1 立场/n 已/d 趋于/v 一致/a ，/w 显示/v 经历/n 多年来/d 的/ude1 民意/n 检验/vn ，/w 本/rz 党/n 的/ude1 基本/a 立场/n 已/d 被/pbei 多数/a 的/ude1 台湾/ns 人民/n 接受/v 。/w ”/w 
按照/p 这个/rz 奇怪/v 的/ude1 论断/vn ，/w 民进党/nz 的/ude1 基本/a 立场/n 与/cc [核心/n 价值/n]/nz ，/w 不仅/c “/w 没有/v 改变/vn 的/ude1 必要/a ”/w ，/w 根本/a 就是/v 现成/b 版/n 的/ude1 “/w 台湾/ns 共识/n ”/w 。/w 
试问/v ，/w 既然/c 民进党/nz 早就/d 找到/v 了/ule 为/p [大多数/m 人/n]/mq 所/usuo 接受/v 的/ude1 “/w 台湾/ns 共识/n ”/w ，/w 为什么/ryv 蔡英文/nr 在/p 2012/m 选举/v 的/ude1 时候/n ，/w 还要/d 孜孜以求/bl ？/w 又/d 为何/ryv 会/v 败/vi 在/p 重返/v 执政/vn 的/ude1 “/w 最后/f 一里路/nz ”/w ？/w 
“/w [台湾/ns 前途/n 决议/n 文/ng]/nz ”/w 的/ude1 关键/n 语句/n 为/p ：/w “/w 台湾/ns 是/vshi 一个/mq ‘/w 主权/n 独立/a 的/ude1 国家/n ’/w ”/w 、/w “/w 台湾/ns 固然/c 依/v 目前/t ‘/w 宪法/n ’/w 称为/v ‘/w 中华民国/n ’/w ，/w 但/c 与/cc 中华人民共和国/ns 互不/d 隶属/v ”/w 、/w “/w 任何/rz 有关/vn ‘/w 独立/a ’/w 现状/n 的/ude1 更动/vn ，/w 都/d 必须/d 经/p 台湾/ns 全体/n 住民/nz 以/p ‘/w [公民/n 投票/vi]/nz ’/w 方式/n 决定/v ”/w 。/w 很/d 显然/ad ，/w 其/rz 依然/d 是/vshi “/w 台独/n 性质/n 的/ude1 [政治/n 纲领/n]/nz ”/w ，/w 也/d 是/vshi 大陆/ns 所/usuo 不能接受/v 的/ude1 。/w 
在/p 失去/v 政权/n 的/ude1 痛苦/an 纠缠/v 中/f ，/w 民进党/nz 既/c 没有/v 智慧/n 深刻/a 反省/v ，/w 又/d 没有/v 勇气/n [改变/v 自己/rr]/nz ，/w 如此/rzv 裹足不前/vl 、/w 原地/n 打转/vi ，/w 怎能/d 让/v 人/n 对/p 其/rz 抱有/v 期待/vn ？/w (/w [海峡/n 导报/n]/nz 王炜/nr )/w 
