盼/v 呀/y 盼/v ：/w 前/f [二十/m 集/q]/mq 陈数/nr 不见踪影/nz 
早/a 在/p 电视剧/n 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 宣传/v 阶段/n ，/w 片/q 方/q 就/d 打出/v 了/ule 这部/r 剧/n 由/p 孙红雷/nr 、/w 巍子/nz 和/cc 陈数/nr 等/udeng 实力派/n 明星/nnd [领衔/vd 主演/v]/nnt 的/ude1 旗号/n ，/w 如此/rzv 强大/a 的/ude1 演员/nnt 阵容/n 让/v 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 成为/v 开/v 年/qt 大戏/n 中/f 被/pbei 期待/v 指数/n 最高/a 的/ude1 电视剧/n 。/w 孙红雷/nr 在/p 宣传/v 时/ng 毫不/d 掩饰/v 地/ude2 表示/v 过/uguo 和/cc 巍子/nz 飙/n 戏/n 很/d 过瘾/a ，/w 在/p 邀请/v 陈数/nr 的/ude1 时候/n ，/w 孙红雷/nr 直接/ad 告诉/v 她/rr ：/w “/w 这/rzv 是/vshi 全世界/n 最/d 美/b 的/ude1 女人/n 。/w ”/w 如此/rzv 强大/a 的/ude1 宣传/vn 攻势/n ，/w 让/v 大家/rr 不仅/c 想/v 看到/v 孙红雷/nr 和/cc 巍子/nz 之间/f 的/ude1 精彩/a 对决/v ，/w 更/d 希望/v 能/v 看到/v 陈数/nr 和/cc 孙红雷/nr 擦/v 出/vf 的/ude1 火花/n 。/w 
好不容易/dl 盼/v 到/v 2014年/t 第一天/mq ，/w 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 作为/p 开/v 年/qt 大戏/n 登陆/vi 江苏/ns 等/udeng 各/rz 大/a 卫视/n ，/w 大多数/m 观众/n 选择/v 全家/n 老少/n 每晚/r 守/v 在/p 电视机/n 前/f 和/cc 孙红雷/nr 一起/s 体会/v 成为/v 枭雄/n 的/ude1 精彩/a 过程/n ，/w 也/d 期待/v 着/uzhe 陈数/nr 在/p 新的/a 一年/mq 带来/v 不/d 一样/uyy 的/ude1 荧屏/n 惊喜/a ，/w 然而/c 看/v 了/ule 一个/mq 多/a 星期/n ，/w 有/vyou 观众/n 开始/v 抱怨/vn 了/ule ：/w “/w 都/d 看/v 了/ule 那么久/nz 了/ule ，/w 怎么/ryv 还/d 没有/v 看见/v 陈数/nr 的/ude1 影子/n 呢/y 说/v 好/a 的/ude1 领衔/vn 出演/v 怎么/ryv 到/v 现在/t 都/d 没/d 出来/vf ”/w 这个/rz “/w 全世界/n 最/d 美/b 的/ude1 女人/n ”/w 总是/d 不见踪影/nz 让/v 观众/n 焦急/a 万分/d 。/w 
