1月6日/t ，/w 漳州/ns 市区/s 又/d 新增/v 一条/mq 小/a [公交/b 线路/n]/nz ，/w 即/v B5/x （/w [扶摇/nz 关帝庙/ns]/nz 到/v [龙文区/ns 政府/nis]/nt ）/w 。/w 
昨日/t ，/w 导报/n 记者/nnt 从/p [漳州市/ns 运管局/nis]/nt 获悉/v ，/w B5/x 线路/n 票价/n 为/p 全程/n [2/m 元/q]/mq ，/w 运营/vn 时间/n 为/p 上午/t 7:00/m （/w 首班/nz ）/w -/w 下午/t 7:00/m （/w 末班/nz ）/w ，/w 发车/vn 间隔/n 为/p [18/m 分钟/qt]/mq 一班/mq 。/w 
该/rz [线路/n 走向/v]/nz 为/p [扶摇/nz 关帝庙/ns]/nz -/w 人民路/ns -/w 郭坑/nr 大桥/n -/w 九龙/ns 大道/ns -/w 龙江/ns 北路/n -/w 漳/ng 华东/ns 路/n -/w 龙文/nr 北路/n -/w [龙文区/ns 政府/nis]/nt 。/w 沿途/d 停靠/v 站点/n 为/p ：/w [扶摇/nz 关帝庙/ns]/nz →/w 炼/v 糖厂/nis →/w 扶摇/nz 村口/s →/w [篁卿村/ns 村委会/nis]/nt →/w 沙场/n 路口/n →/w 郭坑/nr 中心/nis 幼儿园/nis →/w [郭坑镇/ns 政府/nis]/nt →/w 农商/nz 银行/nis →/w 登科村/ns →/w [浦口/ns 粮食/nf 批发/vn 市场/n]/nt （/w 临时/b ）/w →/w 浦口村/ns →/w [后店村/ns 樟/ng 山/n 社/n]/nt →/w 龙文实/nr 小/a →/w [朝阳/ns 镇政府/nis]/nt →/w 锦/ag 星/n 物流/n →/w 龙文/nr 污水/n 升/v 泵/n 管理处/nis （/w 临时/b ）/w →/w [蓝田/ns 中心/nis 幼儿园/nis]/nt （/w 临时/b ）/w →/w 东/f 裕/vg 花园/n （/w 临时/b ）/w →/w 东屿村/ns →/w [漳州/ns 九/b 中/f]/nz →/w [景/ng 山/n 社区/n]/ns （/w [龙文区/ns 行政/n 服务/vn 中心/nis]/nt ）/w →/w 福隆城/nz →/w 龙文/nr 公安局/nis →/w [龙文区/ns 政府/nis]/nt 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 林晓琪/nr 通讯员/nnt 陈永华/nr ）/w 
