昨日/t ，/w 导报/n 记者/nnt 从/p 厦门/ns 珍稀/a 海洋/n 物种/n [国家级/b 自然保护区/n]/nz 获悉/v ，/w 经过/p 保护区/n 介入/v 协调/vn ，/w [厦门/ns 中华鲟/nba 繁育/vn 基地/nis]/nt 内有/nz [三/m 头/n]/mq 中华鲟/nba 落户/vi 厦门市/ns 鼓浪屿/ns [海底/n 世界/n]/nz 。/w 
此次/rz 落户/vi [海底/n 世界/n]/nz 的/ude1 [三/m 条/q]/mq 中华鲟/nba 活体/nz ，/w 体长/n 1~1/m ./w [5/m 米/q]/mq ，/w 体重/n [12/m ./w 5/m ~/w 25/m 公斤/q]/mq 。/w 目前/t ，/w [海底/n 世界/n]/nz 正/d 对/p 这些/rz 中华鲟/nba 进行/vn [隔离/vn 检疫/vn]/nz 等/udeng 。/w 
厦门/ns 珍稀/a 海洋/n 物种/n [国家级/b 自然保护区/n]/nz 的/ude1 有关/vn 负责人/nnt 透露/v ，/w 中华鲟/nba 在/p [海底/n 世界/n]/nz 经过/p [20/m —/w 30/m 天/qt]/mq 的/ude1 [隔离/vn 检疫/vn]/nz 后/f ，/w 有望/v 在/p 马/n 年/qt 春节/t 前/f ，/w 与/cc 广大/b 市民/n 游客/n 见面/vi 。/w 
去年/t ，/w [厦门/ns 中华鲟/nba 养殖/vn 基地/nis]/nt 因/p 债务/n 问题/n [陷入/v 困境/n]/nz ，/w 基地/nis 内/f 大约/d [200/m 条/q]/mq [国家/n 一级/b 保护/vn 动物/n]/nz 中华鲟/nba 连/ulian 吃饭/vi 都/d 成/v 了/ule 问题/n 。/w 
一直/d 以来/f ，/w 这些/rz 中华鲟/nba 的/ude1 命运/n 牵动/v 着/uzhe 很多/m 市民/n 的/ude1 心/n 。/w 厦门/ns 珍稀/a 海洋/n 物种/n [国家级/b 自然保护区/n]/nz 也/d 积极/ad 介入/v 协调/vn ，/w 为/p 这些/rz 中华鲟/nba 谋/v 出路/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 在/p [厦门/ns 中华鲟/nba 繁育/vn 基地/nis]/nt ，/w 健康/a 状况/n 良好/a 、/w 符合/v 放流/vn 要求/n 的/ude1 中华鲟/nba 有/vyou [110/m 多条/mq]/mq ，/w 已/d 开始/v 陆续/d 分批/d 放流/v 。/w 就/d 在/p 2013年/t 的/ude1 最后/f 一天/mq ，/w [53/m 条/q]/mq 中华鲟/nba 在/p 闽江/ns 支流/n 乌龙江/nz 水域/n 放流/v 。/w 不过/c ，/w 基地/nis 内/f 还有/v [80/m 条/q]/mq 中华鲟/nba 不/d 符合/v 放流/vn 条件/n ，/w 不过/c 它们/rr 仍/d 具有/v 科研/n 价值/n 。/w 
厦门/ns 珍稀/a 海洋/n 物种/n [国家级/b 自然保护区/n]/nz 的/ude1 有关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 中华鲟/nba 属于/v 国家/n 一级/b 保护/vn 水生/b [野生/b 动物/n]/nz ，/w 具有/v 较高/ad 的/ude1 科研/n 价值/n 、/w [生态/n 价值/n]/nz 和/cc 保护/v 价值/n 。/w 不过/c ，/w 中华鲟/nba 是/vshi 不/d 允许/v 进行/vn 交易/vn 买卖/vn 的/ude1 ，/w 除了/p 已经/d 放流/v 和/cc 即将/d 被/pbei 放流/v 的/ude1 中华鲟/nba 外/f ，/w 剩下/v 的/ude1 中华鲟/nba 应该/v 都会/n 用于/v 科研/n 和/cc [科普/b 教育/vn]/nz 。/w 
正/d 因为/c 如此/rzv ，/w 厦门/ns 珍稀/a 海洋/n 物种/n [国家级/b 自然保护区/n]/nz 表示/v ，/w 为/p 普及/v 海洋生物/n 保育/b 知识/n ，/w 培养/v 市民/n 保护/vn 海洋环境/gg 、/w 热爱/v [海洋/n 动物/n]/nz 的/ude1 意识/n ，/w 保护区/n [管理/vn 办公室/nis]/nt 积极/ad 开展/v 科技/n [文化/n 知识/n]/nz 资源/n 进/vf 景区/n 活动/vn ，/w 主动/ad 援建/v [厦门/ns 海底/n 世界/n 鲟鱼/nz 馆/ng]/nt ，/w 推进/vi [厦门/ns 海底/n 世界/n]/ns 申报/v 海洋/n [科普/b 教育/vn]/nz 基地/nis 。/w 在/p 经过/p 向/p 国家/n [有关/vn 部门/n]/nz 请示/v 之后/f ，/w [厦门市/ns 海洋/n 与/cc 渔业局/nis]/nto 决定/v 赠送/vn [三/m 头/n]/mq 中华鲟/nba 活体/nz 给/p [厦门/ns 海底/n 世界/n]/ns 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 骆余民/nr //w 文/ng 吴晓平/nr //w 图/n ）/w 
