人民网/nz 福州/ns 1月10日/t 电/n （/w 陈艺灵/nr ）/w 记者/nnt 从/p [福建省/ns 政府/nis]/nto [新闻/n 发布会/n]/nz 获悉/v ，/w 2014年/t 福建省/ns 深入/ad 开展/v 文化/n 科技/n 卫生/an “/w 三/m 下乡/vi ”/w 集中/v 服务/vn 活动/vn 将/d 于/p 1月17日/t 上午/t 在/p 闽清县/ns 云龙乡/ns 后垅村/ns 举行/v ，/w 福建省/ns [9/m 个/q]/mq 设区市/nz 和/cc [平潭/ns 综合/vn 实验区/nz]/nz 的/ude1 集中/vn 服务/vn 活动/vn 也/d 将/d 同步/vd 启动/v 。/w 
[福建/ns 省委/nis 宣传部/nis]/nt 副部长/nnt 张萍/nr 介绍/v ，/w 即将/d 举行/v 的/ude1 2014年/t “/w 三/m 下乡/vi ”/w 集中/v 服务/vn 活动/vn ，/w 由/p [56/m 家/q]/mq 机关/n 和/cc [企事业/n 单位/n]/nz 主办/v 、/w 联办/v ，/w 为/p 历年来/dl 最多/ad 的/ude1 一次/mq 。/w 各/rz 主办/v 、/w 联办/v 单位/n 从/p 人/n 、/w 财/n 、/w 物/ng 等/udeng 各个/rz 方面/n ，/w 拿出/v 真金/nz 白银/n 对/p 集中/v 服务/vn 活动/vn 主/ag 、/w 分会场/n 所在地/n 乡镇/n 给予/vn 实质性/n 的/ude1 帮扶/vn 和/cc 支持/v ，/w 共/d 筹集/v 捐赠/vn 款物/n 折合/v 资金/n 共计/v 1600多万元/m ，/w 捐赠/v 款物/n 为/p 历年/n 最多/ad 。/w 
同时/c ，/w [福建省/ns 卫/ng 计委/nis]/nt 专家/nnt 义诊/v [医疗/n 服务/vn]/nz 队/n 、/w [福建省/ns 残联/nis 扶/v 残/a 助残/v 服务队/nis]/nt 、/w [福州/ns 东南/f 眼科/nit 医院/nis 红十字/n 光明/ntc 天使/n 志愿队/n]/nt 、/w 鼓楼/ns 科/n 艺/ng 宫/ng “/w 送/v 课/n 下乡/vi ”/w 服务队/nis 等/udeng [27/m 支/q]/mq 咨询服务/v 队/n 参加/v 本次/r 活动/vn ，/w 期间/f 将/d 开展/v 科普/b 宣讲/v 、/w 知识/n 竞答/nz 、/w 文艺/n 演出/vn 、/w 健康/a 义诊/vn 、/w 农技/n 辅导/vn 、/w [法律/n 咨询/vn]/nz 等/udeng 活动/vn ，/w 服务/v 内容/n 涉及/v [农民/nnt 群众/n]/nz [生产/vn 生活/vn]/nz 的/ude1 方方面面/n ，/w 目前/t 还有/v 一些/mq 联办/v 单位/n 正在/d 联系/v 报名/vn 参加/v 咨询服务/v 。/w 
此外/c ，/w [南京/ns 军区/nis 福州/ns 总医院/nis]/nth 派出/v 了/ule 有/vyou [8/m 个/q]/mq 科室/n [18/m 个人/n]/mq 组成/v 的/ude1 医疗/n 小分队/n 进/vf 村/n 入户/v 开展/vn 咨询/vn 义诊/vn ，/w 并/cc 制定/v 了/ule 推动/v 医院/nis 送/v 医/ng [送/v 药/n 下乡/vi]/nz 常态化/nz 的/ude1 相关/vn 计划/n 。/w 中国科学院/nt 院士/nnt 、/w [国家/n 最高/a 科学技术/n 奖/n]/nz 获得者/n 、/w 国际/n 著名/a 肝胆外科/nit 专家/nnt 吴孟超/nr 同志/n 也/d 将/d 亲率/v 专家/nnt 团队/n 现场/s 义诊/vn 咨询/vn 。/w 
“/w 推动/v 文化/n 科技/n 卫生/an ‘/w 三/m 下乡/vi ’/w ，/w 关键/n 在/p ‘/w 常/d 下乡/vi ’/w 、/w ‘/w 常/d 在/p 乡/n ’/w 。/w ”/w 张萍/nr 说/v 。/w 2013年11月/t ，/w [福建/ns 省委/nis 宣传部/nis]/nt 联合/vd [17/m 家/q]/mq 福建省/ns 农村/n 宣传/v [思想/n 文化/n]/nz 工作/vn 联席会议/n 成员/nnt 单位/n ，/w 印发/v 了/ule 《/w 全省/n 农村/n 宣传/v [思想/n 文化/n]/nz 工作/vn 示范/vn 乡镇/n 创建活动/v 方案/n 》/w ，/w 确定/v 要/v 以/p 开展/v 农村/n 宣传/v [思想/n 文化/n]/nz 工作/vn 示范/vn 乡镇/n 创建活动/v 为/p 抓手/n ，/w 推动/v “/w 三/m 下乡/vi ”/w 活动/vn 的/ude1 常态化/nz 。/w 
据悉/v ，/w 文化/n 科技/n 卫生/an “/w 三/m 下乡/vi ”/w 活动/vn ，/w 诞生/vi 于/p １９９５年１０月/t 。/w 当时/t ，/w 中宣部/n 、/w 文化部/nto 、/w 农业部/nt 等/udeng ８/m 部委/n 联合/vd 发起/v 了/ule 文化/n 下乡/vi 活动/vn ，/w 收到/v 很好/ad 效果/n 。/w １９９６/m 年底/f ，/w 党/n 的/ude1 [十四/m 届/q]/mq 六中全会/n 作出/v 了/ule 《/w 关于/p 加强/v [社会主义/n 精神文明/n 建设/vn]/nz 若干/m 重要/a 问题/n 的/ude1 决议/n 》/w 。/w 为/p 响应/v 党中央/nt 的/ude1 号召/vn ，/w 促进/v 农村/n [社会主义/n 精神文明/n 建设/vn]/nz ，/w 中宣部/n 、/w 科技部/nz 、/w 文化部/nto 、/w 农业部/nt 、/w 卫生部/nto 等/udeng １０/m 部门/n 把/pba 文化/n 下乡/vi 进一步/d 引向/v 深入/ad ，/w 联合/vd 发起/v 并/cc 组织/n 开展/v 了/ule 文化/n 科技/n 卫生/an “/w 三/m 下乡/vi ”/w 活动/vn 。/w 19年/t 以来/f ，/w [相关/vn 部门/n]/nz 及/cc 广大/b 文化/n 科技/n 卫生工作者/nnd 紧紧/d 抓住/v 农村/n 走向/v [现代/ntc 文明/n]/nz 的/ude1 [薄弱/a 环节/n]/nz ，/w 深入/ad 了解/v 农民/nnt 的/ude1 所/usuo 思/v 所/usuo 想/v ，/w 把/pba “/w 三/m 下乡/vi ”/w 活动/vn 同/p 落实/v 党/n 在/p 农村/n 的/ude1 各项/r 政策/n 结合/v 起来/vf ，/w 同/p 农业/n [产业/n 结构/n 调整/vn]/nz 、/w 提高/v [农民/nnt 收入/n]/nz 结合/v 起来/vf ，/w 同/p 解决/v 农民/nnt [生产/vn 生活/vn]/nz 困难/an 、/w 改进/v [生活/vn 方式/n]/nz 结合/v 起来/vf ，/w 推动/v “/w 三/m 下乡/vi ”/w 活动/vn 由/p 点/qt 到/v 线/n 、/w 由/p 线/n 到/v 面/nf ，/w [蓬勃/ad 发展/vn]/nz 。/w 
