中纪委/nt ：/w 去年/t 查处/v [18/m ./w 2/m 万名/q]/mq 官员/nnt 密度/n 近/a 30年/t 最大/gm 
多/a 名/q 高官/nnt “/w 落马/vi ”/w 
“/w 如果/c 不是/c 贪欲/n 作祟/vi ，/w 从/p 安徽省/ns 副省长/nnt 任/v 上/f 退休/v 的/ude1 倪发科/nr 本/rz 可/v [安度/v 晚年/t]/nz ，/w 尽/vi 享/v 天伦之乐/n 。/w 然而/c ，/w 此时/r 的/ude1 他/rr ，/w 正在/d 等待/v 法律/n 的/ude1 制裁/vn 。/w ”/w 
中纪委/nt 文章/n 以/p 倪发科/nr 举例/vi 称/v ，/w 倪发科/nr 2008年/t 担任/v 安徽省/ns 副省长/nnt 后/f ，/w 利用/v 职务/n 之/uzhi 便/d 大肆/d 收受/v 名贵/a 玉石/n ，/w 与/cc 不法/b 商人/nnt 勾肩搭背/vl ，/w 大/a 搞/v [权/n 钱/n 交易/vn]/nz ，/w 一步步/m 走向/v 了/ule 腐败/an 的/ude1 深渊/n 。/w 
倪发科/nr 是/vshi [十八/m 大/a]/mq 以来/f 落马/vi 的/ude1 [省部级/b 干部/nnt]/nz 之一/rz 。/w 从/p 2012年12月初/t [四川/ns 省委/nis]/nto 原/b 副书记/nnt 李春城/nr 因/p [涉嫌/v 严重/a 违纪/vn]/nz 接受/v 组织/n 调查/vn 而/cc 成为/v [十八/m 大/a]/mq 后/f 首/q 个/q “/w 落马/vi ”/w 的/ude1 [省部级/b 干部/nnt]/nz 开始/v ，/w 至今/d 已有/v 刘铁男/nr 、/w 倪发科/nr 、/w 蒋洁敏/nr 、/w 郭永祥/nr 、/w 李达球/nr 、/w 王素毅/nr 、/w 季建业/nr 、/w 廖少华/nr 、/w 陈柏槐/nr 、/w 郭有明/nr 、/w 陈安众/nr 、/w 童名谦/nr 、/w 李东生/nr 、/w 王永春/nr 、/w 齐平景/nr 、/w 许杰/nr 、/w 戴春宁/nr 等/udeng 领导干部/nnt 接受/v 组织/n 调查/vn 。/w 
[中国/ns 行政/n 学院/nis]/nt 教授/nnt 竹立家/nz 表示/v ，/w [十八/m 大/a]/mq 后/f 中国/ns 反/vi 腐/vg 提速/vn ，/w 多/a 名/q 高官/nnt “/w 落马/vi ”/w 表明/v 了/ule 中国/ns [惩治/v 腐败/an]/nz 的/ude1 决心/n 和/cc 力度/n 。/w 
“/w [十八/m 大/a]/mq 至今/d ，/w ‘/w 落马/vi ’/w 的/ude1 [省部级/b 官员/nnt]/nz 数量/n 之/uzhi 多/a 、/w 频率/n 之/uzhi 高/a ，/w 确实/ad 比较/d 少见/a ”/w 。/w 长期/d 研究/v 反腐败/nz 课题/n 的/ude1 [中央/n 编译局/nis 当代/t 马克思主义/n 研究所/nis]/nt 所长/nnt 何增科/nr 说/v ，/w 近/a [三/m 十年/mq]/mq 来/vf ，/w 从/p 省部级/b 高官/nnt 被/pbei 查处/v 的/ude1 密度/n 和/cc 速度/n 来看/u ，/w 新/a 一届/mq 中央/n 领导层/n 的/ude1 反腐败/nz 力度/n 可以/v 说/v 是/vshi 最大/gm 的/ude1 。/w 
