此次/rz 活动/vn 征集/vn 的/ude1 建言/nz 主题/n ，/w 涵盖/v 经济/n 、/w 社会/n 、/w 政治/n 、/w 文化/n 、/w 生态/n 、/w 闽/b 台/q 合作/vn 等/udeng 方面/n 。/w 建言/nz 方式/n ：/w 一/m 是/vshi 登录/v 人民网/nz 福建/ns 频道/n 、/w 人民网/nz [12/m 家/q]/mq [国际/n 频道/n]/nz 进入/v 活动/vn 专页/nz 留言/n ；/w 二/m 是/vshi 发送/v 电子邮件/gi 至/p rmwfjpd2011/x @/w 126/m ./w com/x ；/w 三/m 是/vshi 通过/p 微博/n @/w 人民网/nz 福建/ns 频道/n （/w 新浪/ntc 、/w [腾讯/ntc 微博/n]/nz ）/w 、/w 微信/nz 公众/n 账号/n “/w 人民网/nz 福建/ns 频道/n ”/w 留言/n 。/w 活动/vn 截至/v 3月16日/t 。/w （/w 记者/nnt 李珂/nr ）/w 
