台湾/ns 《/w 旺报/nz 》/w 报道/v ，/w 针对/p [中国/ns 大陆/ns]/nz 将/d 强化/v 对/p 南海/ns 控制权/n ，/w 台/q “/w 外交部/nto ”/w 发言人/nnt 高/a 安/ag 9日/t 称/v ，/w “/w 中华民国/n ”/w 享有/v 南沙/ns 、/w 西沙/ns 、/w 中/f 沙/n 、/w 东沙/nrf 等/udeng 4/m 群岛/n 及其/cc 周围/f 水域/n 的/ude1 一切/rz 权益/n ，/w 并/cc 对/p 周边/n 相关/vn 各方/r 以/p 任何/rz 理由/n 或/c 方式/n 予以/vx 主张/v 或/c 作为/p ，/w “/w 一概/d 不予/v 承认/vn ”/w 。/w 
外交部/nto 发言人/nnt 华春莹/nr 9日/t 在/p 例行/v 记者/nnt 会上/n 回答/v 记者/nnt 提问/v 时/ng 说/v ，/w 中国/ns 是/vshi 海洋/n 国家/n ，/w 沿海/f 省/n 分/qt 根据/p [国家/n 法律/n]/nz 制订/v [地方/n 法规/n]/nz ，/w 规范/v [海洋生物/n 资源/n 养护/vn]/nz 、/w 利用/v 和/cc 管理/vn ，/w “/w 完全/ad 是/vshi 正常/a 的/ude1 、/w 例行/vn 的/ude1 做法/n ”/w 。/w 华春莹/nr 所/usuo 称/v 的/ude1 [地方/n 法规/n]/nz 是/vshi 指/v 《/w 海南省/ns 实施/v 〈/w 渔业法/nz 〉/w 办法/n 》/w 。/w 
台/q “/w 陆委会/nt 副主委/nnt ”/w 兼/v 发言人/nnt 吴美红/nr 9日/t 称/v ，/w “/w 中华民国/n ”/w 拥有/v 南海/ns 固有/b 水域/n 主权/n ，/w 并/cc 表示/v 大陆/ns 海南省/ns 公布/v 渔业/n 办法/n 后/f ，/w 台/q 方/q 并未/d 接受/v ，/w 台/q 方/q 籍/ng 船舶/n 依照/p 原来/d 方式/n 在/p 相关/vn 水域/n 活动/vn ，/w 未/d 依照/p 陆/ng 方/q 规定/n 接受/v 相关/vn 检查/vn 。/w 
