陈桦/nr 代表/nnt 省委/nis 充分/ad 肯定/v 交流/vn 中心/nis 成立/vi 28年/t 来/vf ，/w 特别/d 是/vshi [第五/m 届/q 理事会/nis]/nt 产生/v 以来/f ，/w 为/p 促进/v [两岸/n 关系/n]/nz 和平/n 发展/vn 、/w 推动/v 福建/ns [科学/n 发展/vn]/nz 跨越/v 发展/vn 作出/v 了/ule 积极/ad 贡献/n 。/w 她/rr 对/p 交流/v 中心/nis 一批/mq 德高望重/vl 的/ude1 老同志/n 为/p 推进/vi 对/p 台/q 对外/vn 民间/n 交流/v 事业/n 所/usuo 付出/v 的/ude1 不懈努力/vl 表示/v [衷心/d 感谢/v]/nz 。/w 
陈桦/nr 强调/v ，/w 省委/nis 省政府/n 始终/d 把/pba 扩大/v 对外/vn 交流/vn 交往/vn 作为/p 全局/n 工作/vn 的/ude1 [重要/a 组成/v]/nz 部分/n ，/w 交流/v 中心/nis 作为/p 推进/vi 民间/n 对外/vn 交流/v 事业/n 的/ude1 重要/a 力量/n ，/w 要/v 按照/p “/w 两个/mq 服务/vn ”/w 的/ude1 要求/n ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 优势/n ，/w 积极/ad 开展/v [形式/n 多样/a]/nz 的/ude1 民间/n 交流/vn 活动/vn ，/w 增强/v [中华/nz 文化/n]/nz 和/cc 福建/ns 文化/n 的/ude1 国际/n 影响力/n ；/w 积极/ad 引进/v 海外/s 资金/n 、/w 技术/n 、/w 人才/n 、/w 信息/n ，/w 服务/v 福建/ns [科学/n 发展/vn]/nz ；/w 进一步/d 做好/v 外联/nis 和/cc [外/f 宣/nz 工作/vn]/nz ，/w [增进/v 友谊/n]/nz 、/w 增强/v 合作/vn ，/w 共同/d 为/p 祖国/n 和平/n [统一/vn 大业/n]/nz 和/cc 福建/ns [科学/n 发展/vn]/nz 跨越/v 发展/vn [贡献/n 力量/n]/nz 。/w 
会议/n 通过/p [第五/m 届/q 理事会/nis]/nt 工作报告/v 和/cc [第六/m 届/q 理事会/nis]/nt 领导/n 人选/n ，/w 陈桦/nr 当选/v 理事长/nnt 。/w 
