人民网/nz 福州/ns 1月10日/t 电/n （/w 修仰峰/nr ）/w 10日/t 上午/t ，/w [福建省/ns 侨联/nis]/nt [九/b 届/q]/mq [四/m 次/qv]/mq 全委/n 扩大会议/nz 在/p 福州/ns 召开/v ，/w [福建/ns 省委/nis]/nt 副书记/nnt 于伟国/nr 、/w 福建省/ns 副省长/nnt 郑晓松/nr 等/udeng 省/n 领导/n 出席/v 祝贺/vn 全会/n 召开/v 。/w 全会/n 由/p [福建省/ns 侨联/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 、/w 主席/nnt 王亚君/nr 主持/v 。/w 
于伟国/nr 代表/nnt [福建/ns 省委/nis]/nt 、/w 省政府/n 对/p 全会/n 的/ude1 召开/vn 表示/v 热烈/a 祝贺/v ，/w 肯定/v 侨联/nis 工作/vn [富有/v 成效/n]/nz ，/w 称赞/v 此次/rz 会议/n 时机/n 很好/ad 、/w 主题/n 明确/a 、/w 会/v 风/n 朴实/a ，/w 对/p 实现/v 中国/ns 梦/n 、/w 推进/vi 福建/ns [科学/n 发展/vn]/nz 跨越/v 发展/vn 具有/v 积极/ad 意义/n 。/w 
于伟国/nr 对/p 省/n 侨联/nis 的/ude1 工作/vn 提出/v [三/m 点/qt]/mq 意见/n ：/w 为/p 实现/v 中国/ns 梦/n 进一步/d 凝聚/v “/w 侨/ng 心/n ”/w ；/w 为/p 福建/ns 全面/ad 深化改革/v 展示/vn 更大/d 作为/p ；/w 加强/v 侨联/nis [自身/rr 建设/vn]/nz ，/w 积极/ad 扩大/v 工作/vn 覆盖面/n 。/w 
王亚君/nr 在/p 全/a 会上/n 表示/v ，/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 、/w [第九/m 次/qv]/mq 全国/n 侨/ng 代/q 会/v 及/cc [福建/ns 省委/nis]/nt [九/b 届/q]/mq [十/m 次/qv]/mq 全会/n 对/p [新形势/nz 下/f]/nz 侨联/nis 工作/vn 助推/vn 福建/ns [科学/n 发展/vn]/nz 跨越/v 发展/vn 提出/v 了/ule 新的/a 要求/n ，/w 省/n 侨联/nis 一定/b 要/v 不/d 负重/vi 托/v ，/w 在/p 省委/nis 政府/nis 的/ude1 [正确/a 领导/n]/nz 下/f ，/w 围绕/v 中心/nis ，/w 服务/v 大局/n ，/w 彰显/v 更大/d 作为/p 。/w 
全会/n 还/d 增补/v 了/ule 委员/nnt 、/w 常委/nnt ，/w 通过/p 省/n 侨联/nis 《/w 工作报告/v 》/w 的/ude1 决议/n 。/w 
