据/p 越通社/nt 报道/v ，/w 印尼/ns 一位/mq [海军/nnd 上将/nnt]/nnt 表示/v ，/w 东盟/ns [10/m 个/q]/mq 成员国/n 与/cc 美国/nsf 、/w 俄罗斯/nsf 、/w 中国/ns 、/w 印度/nsf 、/w 澳大利亚/nsf 、/w 新西兰/nsf 、/w 韩国/nsf 和/cc 日本/ns 等/udeng [8/m 个/q]/mq 伙伴国/n 的/ude1 至少/d [40/m 艘/q]/mq 军舰/n 即将/d 参加/v 东盟/ns +/w 8/m 联合/v 军演/nz 。/w 
报道/v 表示/vn ，/w 名为/v “/w Komodo2014/x ”/w 的/ude1 军演/nz 将/d 于/p 2014年4月/t 在/p 印尼/ns 巴淡岛/ns 、/w 纳土/nz 纳/v 岛/n 和/cc [阿南/nz 巴斯/nsf 群岛/n]/nz 举行/v 。/w 
报道/v 透露/v ，/w 阿格斯/nrf 称/v ，/w 印尼/ns 将/d 派遣/v [5000/m 名/q]/mq 士兵/nnt 和/cc [12/m 艘/q]/mq 军舰/n 参加/v 本次/r 联合/v 军演/nz 。/w 他/rr 同时/c 强调/v ，/w 此次/rz 军演/nz 将/d 为/p 加强/v 各国/rzs 海军/nnd 相互/d 了解/v ，/w 提高/v 作战/vn 能力/n ，/w 加强/v 协调/vn 与/cc 配合/v 等/udeng 做出/v 贡献/n 。/w 
