[故宫/ns 九龙壁/n]/nz （/w 资料/n 图/n ）/w 
故宫/ns 是/vshi [中国/ns 历史/n 文化/n]/nz 最/d 具/vg 代表性/n 的/ude1 建筑/n ，/w 如此/rzv 庞大/a 的/ude1 [建筑/n 结构/n]/nz 体系/n 不禁/d 使/v 人/n 感慨/v 先人/n 的/ude1 智慧/n 与/cc 建筑/n 技巧/n 。/w 11月4日/t ，/w [北京/ns 科技/n 大学/nis 机械/n 工程学院/nit]/nt 副教授/nnt 李疆/nr 、/w [清华大学/ntu 摩擦学/gp 国家/n 重点/n 实验室/nis]/nt 副研究员/nnt 陈皓生/nr 及/cc [普林斯/nrf 顿/qv 大学/nis]/ntu 机械/n 与/cc [航空/n 工程系/nit]/nit 教授/nnt 霍华德·斯/nrf 通/v 在/p 美国/nsf 《/w [国家/n 科学院/nis]/nt 学报/n 》/w 上/f 发表/v 研究报告/v ，/w 指出/v [中国/ns 古代/t]/nz 兴建/v 故宫/ns 时/ng ，/w 曾/d 制造/v 人造冰/n 道/qv ，/w 并/cc 以/p 水/n 为/p 润滑剂/n ，/w 拖运/nz 了/ule 重达/nz [300/m 吨/q]/mq 的/ude1 巨石/n ，/w 再次/d 以/p 现代/ntc [科学/n 方法/n]/nz 向/p 世界/n 展现/v 了/ule 中华民族/n 无穷/z 的/ude1 智慧/n 。/w 
中国/ns 的/ude1 古人/n 不/d 在/p 冰上/n 拖运/nz 巨石/n ？/w 
古老/a 的/ude1 故宫/ns 兴建/v 于/p [明成祖/nr 朱棣/nr]/nz 永乐/ns 四年/t （/w 公元/n 1406年/t ）/w ，/w 至/p 永乐/ns 十八年/t （/w 公元/n 1420年/t ）/w 落成/vi ，/w 曾/d 于/p 1557年/t 至/p 1561年/t 、/w 1597年/t 至/p 1627年/t 由于/p 大火/n 进行/vn 两次/mq 大规模/b 重建/v 。/w 据称/v 最初/d 的/ude1 建设/vn 投入/v 工匠/nnd [23/m 万/d 人/n]/mq ，/w 民工/nnd 士兵/nnt 上/f 百万/m ，/w 是/vshi 几代人/mq 劳动/vn 的/ude1 结晶/n 。/w 故宫/ns 巧妙/a 的/ude1 修建/vn 技术/n 也/d 吸引/v 着/uzhe 后来/t 无数/m 中外/b 研究者/nnt 为/p 其/rz 倾尽/v 心血/n 。/w 故宫/ns 里/f 使用/v 的/ude1 巨石/n 多达/v 数/n 万块/nz ，/w 其中/rz 最大/gm 的/ude1 一块/s 是/vshi 摆放/v 在/p 保和殿/ns 后面/f 的/ude1 雕/ng 有/vyou 九条/mq 游龙/nz 的/ude1 大/a 石雕/n ，/w 重/a 约/d [300/m 吨/q]/mq 。/w 《/w 两宫/nz 鼎建/nz 记/v 》/w 曾/d 简要/ad 记载/v ，/w 长/a 石雕/n 是/vshi 隆冬/t 时节/n 在/p 人工/b 冰/n 道/qv 上/f 被/pbei 拖运/nz 来/vf 的/ude1 。/w 
尽管/c 长/a 石雕/n 的/ude1 拖运/nz 过程/n 始终/d 没有/v 详尽/a 的/ude1 记载/vn 和/cc 科学/n 论证/vn ，/w [北京/ns 科技/n 大学/nis 机械/n 工程学院/nit]/nt 副教授/nnt 李疆/nr 却/d 通过/p 翻看/v 500年前/t 的/ude1 记载/vn ，/w 发现/v 一个/mq 相似/a 的/ude1 情况/n ：/w 在/p 1557年/t ，/w 有/vyou [一/d 队/n]/mq 劳工/n 通过/p 类似/a 的/ude1 方式/n 拖运/nz 一块/s 重/a 约/d [123/m 吨/q]/mq 的/ude1 巨石/n ，/w 经过/p 70多公里/m 的/ude1 行程/n 将/d 其/rz 运/v 到/v 故宫/ns 。/w 由此/d 可以/v 对/p [机械/n 工程/n]/nz 史上/d “/w 由于/p 在/p 公元前/t 1500年/t 时/ng 中国/ns 的/ude1 车轮/n 已经/d 充分/ad 发展/vn ，/w 因此/c [中国/ns 古代/t]/nz 没有/v 出现/vn 以/p 人力/n 在/p 冰上/n 拖运/nz 巨石/n 的/ude1 案例/n ”/w 这/rzv 一/m 观点/n 进行/vn 补充/vn 和/cc 修正/v 。/w 
滑动摩擦/gp 比/p 滚动摩擦/gp 更/d 安全/an 可靠/a 
去年/t 夏天/ns ，/w 李疆/nr 与/cc [清华大学/ntu 摩擦学/gp 国家/n 重点/n 实验室/nis]/nt 副研究员/nnt 陈皓生/nr 带着/vn 第一次/mq 到访/v 中国/ns 的/ude1 [普林斯/nrf 顿/qv 大学/nis]/ntu 机械/n 与/cc [航空/n 工程系/nit]/nit 教授/nnt 霍华德·斯/nrf 通/v 参观/vn 故宫/ns ，/w 讨论/v 起/vf 大/a 石雕/n 运输/vn 中/f 的/ude1 润滑/vn 问题/n 。/w 事后/f 他们/rr 查阅/v 文献/n ，/w 却/d 未/d 发现/v 从/p 现代/ntc 工程/n 科学/n 角度/n 进行/vn 相关/vn 分析/vn 的/ude1 研究/vn ，/w 因此/c 他们/rr 决定/v 一探/nz 究竟/d 。/w 
据/p 李疆/nr 介绍/v ，/w 明代/t 的/ude1 人们/n 在/p 巨石/n 运输/vn 中/f 就/d 已经/d 认识到/v ，/w 在/p 低速/d 重载/v 情况下/nz ，/w 滑动摩擦/gp 方式/n 比/p 滚动摩擦/gp 方式/n 更为/d 安全/an 可靠/a 。/w 而且/c ，/w 故宫/ns 巨石/n 运输/vn 采用/v 了/ule 冰面/n 润滑/vn 的/ude1 方式/n ，/w 并且/c 通过/p 在/p 冰面/n 泼水/nz 形成/v 水/n 膜/n 作为/p 润滑剂/n ，/w 来/vf 实现/v 减轻/vn 阻力/n 的/ude1 目的/n 。/w 通过/p 比较/d 发现/v ，/w 这种/r [运输/vn 方式/n]/nz 比/p 用/p 传统/n 的/ude1 木撬/nz 、/w 滚子/nz 及/cc 普通/a 的/ude1 冰面/n 润滑/vn 更加/d 省力/a ，/w 且/c 更/d 适合/v 北京/ns 当时/t 的/ude1 环境/n 状况/n 。/w 为此/bl ，/w 研究者/nnt 通过/p 滚动/v 与/cc 滑动/vi 的/ude1 摩擦系数/n 的/ude1 对比/vn ，/w 说明了/v 该/rz 方法/n 是/vshi 合理/a 的/ude1 。/w 
从/p 理论上/nz 来说/uls ，/w 由于/p 冰面/n 比/p 木质/n 表面/n 更加/d 坚固/a 和/cc 平滑/a ，/w 故宫/ns 兴建/v 者/k 采用/v 制造/vn 人工/b 冰/n 道/qv ，/w 使/v 作为/p 巨石/n 垫板/n 的/ude1 木板/n 与/cc 冰面/n 接触/v （/w 而/cc 非/b 古埃及/ns 以/p 木板/n 铺路/vi ，/w 实现/v 木板/n 与/cc 木板/n 的/ude1 接触/vn ）/w ，/w 大大/d 减小/v 了/ule 摩擦力/n 。/w 李疆/nr 等/udeng 人/n 根据/p 古籍/n 记载/v 和/cc 合理/a 推算/v ，/w 从/p 现代/ntc 实验/vn 的/ude1 角度/n ，/w 估测/v 以/p 同样/d 的/ude1 方式/n 运输/vn [123/m 吨/q]/mq 的/ude1 巨石/n 大致/d 需要/v 工匠/nnd 数/n 为/p [300/m 人/n]/mq 以下/f ，/w 因此/c 可以/v 推测/vn 运输/vn [300/m 吨/q]/mq 的/ude1 巨石/n 的/ude1 人数/n 不/d 可能/v 超出/v 太多/ad 。/w 然后/c ，/w 他们/rr 推算/v 了/ule 以/p 木板/n 为/p 轨道/n 拖运/nz [123/m 吨/q]/mq 巨石/n 所需/nz 的/ude1 人数/n 为/p [354/m 人/n]/mq ，/w 虽/c 接近/v 预期/vn 人数/n ，/w 但/c 明显/a 在/p 运输/vn [300/m 吨/q]/mq 以上/f 的/ude1 九龙壁/n 时/ng 很可能/nz 失败/vi 。/w 进而/c 可以/v 推论/vn ，/w 当时/t 最为/d 可行/a 的/ude1 方法/n 是/vshi 铺设/v 冰/n 道/qv ，/w 在/p 冰/n 道/qv 上/f 拖动/v 巨石/n 。/w 这种/r 便利/an 方法/n 与/cc 北京/ns 的/ude1 [气候/n 环境/n]/nz 有关/vn ，/w 与/cc 长期/d 处于/v 热带/n 的/ude1 埃及/nsf 相比/vi ，/w 北京/ns 拥有/v 使用/vn 冰/n 的/ude1 天然/b 优势/n —/w —/w 寒冷/a 的/ude1 冬天/t 。/w 古籍/n 记载/v ，/w 运送/v 巨石/n 的/ude1 时间/n 是/vshi 在/p 冬至/t 前后/f ，/w 在/p 15/m 、/w 16世纪时/t 北京/ns 1月/t 的/ude1 [平均/a 气温/n]/nz 是/vshi 在/p 零下/s [3/m ./w 7/m 摄氏度/q]/mq （/w 上下/f [0/m ./w 5/m 度/qv]/mq ）/w ，/w 虽然/c 没有/v 天然/b 的/ude1 河流/n 为/p 运输/vn 提供/v 冰/n 道/qv ，/w 但/c 人们/n 在/p [运输/vn 过程/n]/nz 中/f 每/rz [半/m 公里/q]/mq 就/d 会/v 凿/v 坑/n 取水/v 以/p 保证/v 冰/n 道/qv 的/ude1 用水/n 。/w 
