人民网/nz 福州/ns 1月10日/t 电/n （/w 邹家骅/nr ）/w 这/rzv 两天/mq ，/w 南平/ns 光泽县/ns 县长/nnt 赵明/nr 正在/d 个人/n [实名/gi 认证/vn]/nz 微博/n @/w 大道/ns 为/p 德/b 上/f ，/w 拉开/v 了/ule #/w 县长/nnt 年/qt 货/n #/w 的/ude1 大旗/n ，/w 吆喝/v 起/vf 光泽/n 的/ude1 农产品/n 。/w [不少/m 大/a]/mq V/x 账号/n 和/cc 热心/a 网友/n 都/d 加入/v 到/v 帮忙/vn 吆喝/v 的/ude1 行列/n 里/f ；/w 微博/n 发出/v [24/m 个/q]/mq 小时/n 内/f ，/w 转/v 评/v 数/n 就近/d [千/m 条/q]/mq 。/w 开/v 卖/v 一天/mq ，/w 已有/v 近/a [百/m 人/n]/mq 抢购/v 了/ule 县长/nnt 推介/v 的/ude1 年/qt 货/n 。/w 网友/n 们/k 纷纷/d 拍手叫好/vl ，/w 并/cc 送/v 上/f 了/ule “/w 年/qt 货/n 县长/nnt ”/w 的/ude1 亲切/a 称谓/n 。/w 
早/a 在/p 2012年初/t ，/w 赵明正/nr 就/d 开通/v 了/ule [新浪/ntc 微博/n]/nz 。/w “/w 当时/t 为了/p 响应/v 团中央/nt 的/ude1 号召/vn ，/w 通过/p 新媒体/nz 聚拢/v 青年/n ，/w 联合/v 青年/n 开展/v 工作/vn 。/w ”/w 起初/d 纯粹/b 因/p 工作/vn 原因/n 开通/v 的/ude1 微博/n ，/w 却/d 让/v 他/rr 收获/n 了/ule 非常/d 多/a 的/ude1 朋友/n ，/w 这些/rz 人/n 和/cc 他/rr 也许/d 没有/v 见过/v 面/nf ，/w 但/c 却/d 给/p 他/rr 的/ude1 工作/vn 生活/vn 提/v 了/ule 很多/m 宝贵/a 的/ude1 建议/n 和/cc 意见/n 。/w 至今/d ，/w 赵明正/nr 已经/d 发/v 了/ule 超过/v [一/d 万条/q]/mq 微博/n ，/w 内容/n 全/a 是/vshi 他/rr 自己/rr 操刀/nz 。/w 
2013年9月/t ，/w 赵明正/nr 到/v 光泽/n 任职/v 。/w 从/p 那天/r 起/vf ，/w [新媒体/nz 时代/n]/nz 的/ude1 光泽/n 农产品/n 就/d 在/p 他/rr 的/ude1 脑海/n 里/f 渐渐/d 形成/v 。/w 
作为/p 县长/nnt 的/ude1 他/rr ，/w 一直/d 希望/v 能/v 为/p 光泽/n 百姓/n 做/v 点/qt 什么/ry ，/w “/w 如果/c 能/v 通过/p 县长/nnt 年/qt 货/n 节/q 对/p 光泽/n 进行/vn 推广/vn ，/w 将/d 光泽/n 的/ude1 [好/a 山/n 好/a 水/n]/nz 好/a 食品/n 传到/v 海内外/s ，/w 也/d 算是/v 做/v 了/ule 件/q 对/p 光泽/n 人民/n 有利/a 的/ude1 事/n 了/ule ”/w 。/w 
光泽县/ns 位于/v 福建/ns 西北部/f ，/w 是/vshi 原/b [中央/n 苏区/n 县/n]/nz 。/w 建设/vn “/w 中国/ns [生态/n 食品/n]/nz 城/n ”/w 是/vshi 光泽/n 人民/n 一直/d 的/ude1 梦想/n 。/w 这次/r 的/ude1 县长/nnt 年/qt 货/n 节/q ，/w 其实/d 是/vshi 光泽/n 推进/vi [生态/n 食品/n]/nz 城建/n 设在/v [新媒体/nz 时代/n]/nz 的/ude1 试水/nz ；/w 而/cc 作为/p [新浪/ntc 微博/n]/nz 的/ude1 [活跃/a 用户/n]/nz ，/w 赵明正/nr 自然/n 将/d [新浪/ntc 微博/n]/nz 当作/v 了/ule 宣传/vn 的/ude1 主/ag 阵地/n 。/w 
“/w 在/p 大/a 数据/n 时代/n ，/w 通过/p 微博/n 平台/n 推进/vi 光泽/n 发展/vn 是/vshi 大势所趋/n 。/w ”/w 赵明正/nr 希望/v ，/w 今后/t 还/d 能/v 通过/p 更多/ad 新媒体/nz 的/ude1 [电子/n 商务/n 平台/n]/nz ，/w 将/d 光泽/n 的/ude1 农产品/n 销往/vf [世界/n 各地/rzs]/nz ，/w 让/v 更多/ad 的/ude1 人/n 认识/v 光泽/n 、/w 了解/v 光泽/n 。/w 
