据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 9日/t 报道/v 连胜文/nr 参选/v 台北/ns 市长/nnt 呼之欲出/vl ，/w 他/rr 8日/t 透露/v ，/w 去年/t 9月/t 中旬/t 已/d 筹组/v 律师/nnt 团/n 运作/vn 至今/d ，/w “/w 不/d 发动/v ，/w 不/d 代表/nnt 没有/v 准备/vn ”/w ，/w “/w 一支/mq 舰队/nis 除了/p 航空母舰/n ，/w 一旁/f 还有/v 巡洋舰/n 、/w 驱逐舰/n ，/w 水面/n 下/f 还有/v 核潜艇/n ，/w 这/rzv 才/d 叫/vi 打仗/vi ”/w 。/w 暗示/v 各项/r 参选/v 布局/n 已经/d 陆续/d 就位/vi ，/w 就/d 等/udeng 最后/f 发动/v 引擎/n 。/w 
连胜文/nr 日前/t 抛出/v 2月/t 拍板/vi 决定/v ，/w 8日/t 在/p 一场/mq 私人/n 聚会/vi 上/f ，/w 面对/v 在场/vn 人士/n 担心/v 会/v 不会/v 起步/vn 太晚/d ？/w 他/rr 反问/v ：/w “/w 我/rr 已/d 组/n 一个/mq 律师/nnt 团/n ，/w 运作/vn 了/ule 两三个/mq 月/n ，/w 每天/r 都/d 在/p 运作/vn ，/w （/w 我/rr 有/vyou 没有/v 准备/vn ）/w 你/rr 觉得/v 呢/y ？/w ”/w 
尽管/c 连胜文/nr 并未/d 松口/vi 确定/v 参选/vn ，/w 国民党/n 内部/f 评估/vn ，/w 连胜文/nr 参选/v 几乎/d 准备就绪/v ，/w 就/d 等/udeng 最后/f 宣布/v 时机/n 。/w 
他/rr 至今/d 相信/v ，/w “/w 没有/v 不能/v 打仗/vi 的/ude1 兵/n ，/w 只有/c 不会/v 带兵/vn 的/ude1 将/d ”/w ！/w 一个/mq 好/a 的/ude1 将领/nnt ，/w 可以/v 带着/vn 同/p 一批/mq 兵/n ，/w 组/n 出/vf 梦幻/n 团队/n 。/w 
