[施工/vn 合同/n]/nz 显示/v ，/w [漳州市/ns 医院/nis]/nth 应付/v 工程款/nz 
还有/v [20/m 来/vf]/mq 天/qt 就要/d 过年/vi 了/ule ，/w 可/v 从/p 江西/ns 来/vf 漳/ng 的/ude1 农民工/nnd 老姜/nz 怎么/ryv 也/d 高兴/a 不/d 起来/vf 。/w 他/rr 和/cc [十几/m 个/q]/mq 老乡/n 2012年/t 干/v 的/ude1 装修/vn 活儿/n ，/w 现在/t 还/d 没拿到/nz 工钱/n 呢/y 。/w 
可是/c ，/w [工程/n 验收/vn]/nz 通过/p 后/f ，/w [开发区/ns 医院/nis]/nt 一直/d 没有/v 将/d 资金/n 付给/v [漳州市/ns 医院/nis]/nth 。/w [漳州市/ns 医院/nis]/nth ，/w 也/d 没有/v 按/p 约/d 把/pba 工程款/nz 付给/v 老姜/nz 他们/rr 。/w 2013年10月/t ，/w [开发区/ns 医院/nis]/nt 和/cc 市/n 医院/nis 合作/vn 终止/v 。/w 老姜/nz 追讨/nz 工钱/n ，/w 两家/mq 医院/nis 就/d “/w 踢皮球/vl ”/w 。/w 
【/w 无奈/d 】/w 
被/pbei 拖欠/v 工资/n 两年/mq 讨/v 薪/ng 被/pbei 踢皮球/vl 
老姜/nz 来自/v 江西/ns ，/w 前年/t 4月/t ，/w 他/rr 和/cc 老乡/n 一共/d [18/m 人/n]/mq 来到/v [漳州市/ns 医院/nis]/nth 开发区/ns 分院/nis ，/w 负责/v 木作/nz 、/w 油漆/n 等/udeng 施工/vn 。/w 
老姜/nz 出具/v 的/ude1 材料/n 显示/v ，/w 该/rz 工程/n 为/p 医院/nis 门诊/nis 病房/n 楼/n 内/f [装饰/vn 工程/n]/nz ，/w 中标/vi 时间/n 为/p 前年/t 3月30日/t 。/w 在/p 他们/rr 与/cc [漳州市/ns 医院/nis]/nth 签订/v 的/ude1 [施工/vn 合同/n]/nz 中/f ，/w [漳州市/ns 医院/nis]/nth 院长/nnt 马旭东/nr 还有/v 签章/nz 。/w 
工程/n 在/p 同年/d [5/m 月底/t]/mq 完工/vi 后/f ，/w [漳州市/ns 医院/nis]/nth 组织/n 验收/vn 。/w 根据/p 合同/n 约定/v ，/w 市/n 医院/nis 应当/v 在/p 工程/n 完工/vi 80%时/t ，/w 给付/vn 60%/m 的/ude1 工程款/nz ；/w 待/vi 验收/vn 合格/vi 后/f ，/w 预留/v 5%/m 的/ude1 保修金/nz ，/w 其他/rzv 款项/n 应/v 一次性/d 结清/nz 。/w 
2012年7月/t ，/w 验收/vn 通过/p ，/w 医院/nis 开始/v 对外/vn 运营/vn 。/w 但/c 老姜/nz 说/v ，/w 当时/t ，/w 共计/v [32/m 万元/q]/mq 的/ude1 工程款/nz ，/w 他们/rr 一直/d 没拿到/nz 。/w 
“/w 我/rr 一直/d 去/vf 追讨/nz ，/w 直到/v 2012年8月/t ，/w 医院/nis 才/d 给/p 了/ule [8/m 万/d 多元/b]/mq ”/w ，/w 而/cc 剩下/v 近/a 24万/m 欠款/n ，/w 至今/d 没/d 着落/n 。/w 老姜/nz 说/v ，/w 两/m 年间/n ，/w 他/rr 在/p [漳州市/ns 医院/nis]/nth 跟/p [开发区/ns 医院/nis]/nt 之间/f 起码/d 跑/v 了/ule [10/m 多/a]/mq 趟/qv ，/w 两地/n 相距/vi 很远/d ，/w 单车/n 费/n 就/d 花/n 了/ule 不少/m 。/w 
可是/c ，/w 钱/n 仍旧/d 没/d 到手/vi 。/w 市/n 医院/nis 和/cc [开发区/ns 医院/nis]/nt ，/w 来回/vd “/w 踢皮球/vl ”/w 。/w 
转眼/d 又/d 要/v 过年/vn 了/ule ，/w [十几/m 个/q]/mq 老乡/n 准备/v 回家/vn ，/w 可是/c 钱/n 没/d 到手/vi ，/w 大家/rr 心里/s 都/d 不是/c 滋味/n 。/w 
