由/p 孙红雷/nr 、/w 巍子/nz 、/w 陈数/nr 主演/v 的/ude1 年代/n 传奇/n 大戏/n 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 正在/d 天津/ns 等/udeng 四大/n 卫视/n 热/a 播/v 。/w 女主角/nnt 陈数/nr 饰演/v 留洋/vi 归来/vi 女教师/nz 程立雪/nr ，/w 她/rr 的/ude1 知/v 性/ng 与/cc 优雅/a 同时/c 引来/v 了/ule 巍子/nz 和/cc 孙红雷/nr 的/ude1 青睐/vn ，/w 也/d 让/v 深陷/v 复仇/vn 大战/n 的/ude1 [二/m 人/n]/mq 博弈/vn 升级/vi 。/w 陈数/nr 调侃/v 她/rr 是/vshi 这部/r 剧中/n 的/ude1 “/w 花瓶/n ”/w ，/w “/w 花瓶/n 不是/c 雪中送炭/vl 的/ude1 主心骨/n ，/w 但是/c 锦上添花/vl 的/ude1 东西/n ，/w 美好/a ，/w 让/v 你/rr 眼前/s 一/m 亮/vi 。/w ”/w 
陈数/nr 坦言/v ：/w “/w 我/rr 从/p 没有/v 演/v 过/uguo 老师/nnt ，/w 我/rr 最早/d 看中/v 女教师/nz 程立雪/nr 这个/rz 角色/n ，/w 是因为/c 她/rr 身上/s 有/vyou 很多/m 文化/n 的/ude1 气息/n ，/w 我/rr 很/d 喜欢/vi 。/w ”/w 剧中/n 陈数/nr 的/ude1 戏份儿/nz 有/vyou 很多/m 经过/p [二/m 度/qv 创作/vn]/nz ，/w “/w 主要/b 是/vshi 红/a 雷/n ，/w 他/rr 是/vshi 那种/r 不/d 拘泥/vi 剧本/n 、/w 灵感/n 不断/d 爆发/v 的/ude1 演员/nnt ，/w 有/vyou 很多/m 小/a 调整/vn ，/w 所以/c 这次/r 对/p 我/rr 而言/uls 更/d 像/v 是/vshi 考试/vn ，/w 很多/m 表演/vn 要/v 根据/p 现场/s 及时/ad 变化/vn ”/w 。/w 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 中/f 孙红雷/nr 完美/a 塑造/v 了/ule 土匪/n 出身/v 的/ude1 “/w 何辅堂/nr ”/w 仁人志士/n 形象/n ，/w 而/cc 生活/vn 中/f 的/ude1 孙红雷/nr 也/d 像/v 剧中/n 那样/rzv 有/vyou “/w 大哥/n 范儿/nz ”/w 吗/y ？/w 陈数/nr 直言/vi ：/w “/w 我/rr 觉得/v 生活/vn 中/f 的/ude1 他/rr 要/v 更/d 贴心/a ，/w 更/d 温柔/a ，/w 对/p 所有/b 人/n 都/d 很/d 照顾/v ，/w 也/d 有/vyou 担当/v 。/w 红/a 雷/n 扮演/v 何辅堂/nr 这个/rz 角色/n 其实/d 比较/d 辛苦/a ，/w 经常/d 拍/v 大/a 半夜/t 的/ude1 戏/n ，/w 但/c 在/p 现场/s 依然/d 和/cc 大家/rr 逗乐/vi 。/w ”/w 而/cc 对于/p 已经/d 合作/vn 了/ule [三/m 部/q]/mq 戏/n 的/ude1 老搭档/n 巍子/nz ，/w 陈数/nr 评价/vn 说/v ：/w “/w 巍子/nz 老师/nnt 平时/t 和/cc 大家/rr 不怎么/vl 逗乐/vi ，/w 基本上/d 是/vshi 陷入/v 在/p 自己/rr 角色/n 的/ude1 情境/n 当中/f ，/w 不过/c 他/rr 对/p 人/n 很/d 体贴/v ，/w 他/rr 的/ude1 车/n 比较/d 大/a 一点/mq ，/w 所以/c 他/rr 经常/d 建议/n 我/rr 去/vf 他/rr 车上/s 换/v 衣服/n 。/w ”/w 冯楠/nr 
