在/p 台湾/ns 国民党/n 党史/n 馆/ng 馆藏/v 档案/n 中/f 收/v 有/vyou [大量/m 第一次/mq]/mq [国共/n 合作/vn]/nz 时期/n 的/ude1 中共/n 领导人/nnt 文献/n ，/w 其中/rz 包括/v 毛泽东/nr 、/w 周恩来/nr 、/w 恽代英/nr 等/udeng 一大批/mq 早期/f 中共/n 领导人/nnt 的/ude1 文稿/n 。/w 关于/p 这些/rz 珍贵/a 的/ude1 [文献/n 资料/n]/nz ，/w 虽/c 经/p 学者/nnt 多次/mq 介绍/v ，/w 但是/c 仍/d 有/vyou 一些/mq 珍贵/a 的/ude1 资料/n 不/d 为/p 大家/rr 所/usuo 知/v 。/w 前/f 不久/d ，/w 笔者/n 赴/v 该馆/r 查阅/v 资料/n ，/w 偶然/a 发现/v 了/ule 一封/mq 毛泽东/nr 的/ude1 亲笔/d 信函/n ，/w 这封/nz 亲笔/d 信函/n 保存/v 在/p 编号/n 为/p “/w 汉/tg [15004/m 号/q]/mq ”/w 的/ude1 《/w 中/f 秘/b 处/n 致/v 政治/n 委员会/nis 函/n 》/w 的/ude1 原始/a 档案/n 中/f ，/w 为/p 毛笔/n 书写/v 原件/n 。/w 这封/nz 信函/n 很短/d ，/w 没有/v 收录/vn 进/vf 《/w 毛泽东/nr 年谱/n 》/w 等/udeng 权威/n 著作/gi 。/w 现/tg 全文/n 照录/nz 如下/vi ：/w 
平/v 山/n 兄/ng 转/v 政治/n 委员会/nis ：/w 
考试/vn [孙文/nr 大学/nis]/nt 笔试/n [第七/m 场/qv]/mq 获取/v 之/uzhi 干/v 卓君/nr ，/w 昨日/t 口试/v 因/p 路远/nr 赶到/v 稍迟/nz ，/w 致/v 未/d 与/cc 试/v 。/w 今早/nz 到/v 弟/n 处/n 请求/v 补试/nz 。/w 经/p 询问/v 结果/n ，/w 可/v 列/v 甲等/b 。/w 可否/v 念/v 其/rz 路远/nr 到/v 迟/a ，/w 准予/v 补试/nz 有效/a 。/w 乞/n 酌/vg 之/uzhi 为/p 荷/b ！/w 
毛泽东/nr 
十月/t [廿/m 九/b 日/b]/mq 晨/tg 
这/rzv 封信/q 是/vshi 毛泽东/nr 写/v 给/p 谭平山/nr 转/v 国民党/n 中央/n 政治/n 委员会/nis 的/ude1 。/w 谭平山/nr 是/vshi 中国/ns 具有/v [社会主义/n 思想/n]/nz 的/ude1 早期/f 知识分子/nnd 之一/rz ，/w 1920年8月/t 在/p 广州/ns 参与/v 发起/vn 建立/v 广东/ns [社会主义/n 青年团/nis]/nz 组织/n ，/w 1921年1月/t 经过/p 谭平山/nr 等/udeng 人/n 的/ude1 [共同/d 努力/ad]/nz ，/w 成立/vi 了/ule [广东/ns 共产主义/n 小组/nis]/nt 。/w 第一次/mq [国共/n 合作/vn]/nz 后/f ，/w 1924年1月/t 被/pbei 选举/v 为/p 国民党/n [中央/n 执行/v 委员会/nis]/nt 委员/nnt 、/w 常务委员/nnt ，/w 并/cc 担任/v [中央/n 组织部/nis]/nt 部长/nnt ，/w 主持/v [中央/n 秘书处/nis]/nt 的/ude1 日常/b 事务/n 工作/vn 。/w 政治/n 委员会/nis ，/w 即/v [中国/ns 国民党/n 中央/n 政治/n 委员会/nis]/nt ，/w 简称/v “/w 中政会/nz ”/w ，/w 创建/v 于/p 1924年/t 。/w 该/rz 组织/n 初期/f 是/vshi 孙中山/nr 关于/p 政治/n 外交/n 问题/n 的/ude1 咨询/vn 机关/n ，/w 并/cc 直接/ad 对/p 孙中山/nr 负责/v ；/w [孙中山/nr 逝世/vi]/nz 后/f ，/w 它/rr 由/p 一个/mq 咨询/v 性质/n 的/ude1 机关/n 一跃/d 成为/v 最高/a 政治/n 指导/v 机关/n 。/w 
[孙文/nr 大学/nis]/nt ，/w 即/v [莫斯科/nsf 中山大学/ntu]/ntu ，/w 其/rz 全称/n 为/p “/w 孙逸仙/nr 中国/ns 劳动者/n 大学/nis ”/w ，/w 是/vshi [苏联/ns 政府/nis]/nt 和/cc 共产国际/n 为/p 纪念/v 孙中山/nr 、/w 继续/v 加强/vn 对/p [中国/ns 革命/vn]/nz 的/ude1 指导/vn 和/cc 为/p [国共/n 两党/nz]/nz 培养/v [后备/b 干部/nnt]/nz 而/cc 创办/v 的/ude1 。/w 1925年8月27日/t ，/w 联共/nz （/w 布/n ）/w [中央/n 政治局/nis]/nto [会议/n 决定/v]/nz ：/w “/w 同意/v 成立/vn 组建/v 孙逸仙/nr 中国/ns 劳动者/n 大学/nis 促进会/nis ”/w 。/w 9月17日/t ，/w 学校/nis 的/ude1 各/rz 方面/n 筹建/v 工作/vn 基本/a 完成/v 。/w [莫斯科/nsf 中山大学/ntu]/ntu 筹建/v 完毕/vi 后/f ，/w 随即/d 开始/v 招生/vn ，/w 首批/n 国内/s 派出/v 的/ude1 赴/v 莫斯科/nsf 学生/nnt 共计/v 300余人/m 于/p 1925/m 年底/f 抵达/v 莫斯科/nsf ，/w 从此/d 开始/v 了/ule 他们/rr 在/p 中山大学/ntu 的/ude1 学习/vn 生活/vn 。/w 1926年/t 春夏/n ，/w [国共/n 两党/nz]/nz 又/d 分别/d 选送/v 了/ule 数/n 批/q 学生/nnt ，/w 至/p 1927年/t 第一次/mq [国共/n 合作/vn]/nz 破裂/vi 以前/f ，/w 中山大学/ntu 共/d 招收/v [两/q 期/qv]/mq 学员/nnt ，/w 总数/n 大约/d 有/vyou 600余人/m 。/w 
信/n 中/f 提到/v 的/ude1 干/v 卓/ag （/w 1898—1937/m ）/w ，/w 字/n 冠/ng 洲/ng ，/w 浙江/ns 青田/ns 人/n 。/w 1924年/t 干/v 卓/ag 考入/v [黄埔/ns 军校/nis]/nt [第二/m 期/qv]/mq 工科/n 工兵/nnd 队/n ，/w 参加/v 过/uguo 1925年3月/t [第一次/mq 东征/v]/nz 棉湖/nz 之/uzhi 战/vg 。/w 毕业/v 后/f 留/v [黄埔/ns 军校/nis]/nt [第四/m 期/qv]/mq 任/v 中尉/nnt 区/n 队长/nnt ，/w 不久/d ，/w 调/v 校长/nnt 办公厅/nis 少校/nnt 科员/nnt 。/w 1926年6月/t 被/pbei 选派/v 至/p [苏联/ns 莫斯科/nsf 中山大学/ntu]/nt 学习/v 。/w 1936年6月/t ，/w 奉命/vd 派往/vf [中国/ns 驻/v 苏联/ns 大使馆/nis]/nt ，/w 曾/d 代理/v 首席/n 武官/nnt 。/w 1937年/t 因/p 参加/v [苏联/ns 军事/n]/nz 援/vg 华/b 谈判/vn ，/w 积劳成疾/vl ，/w 11月/t 病逝/vi 于/p 莫斯科/nsf ，/w 年仅/nz [39/m 岁/qt]/mq 。/w 编著/v 有/vyou 《/w 政训/nz 工作/vn 》/w 《/w 防空/vn 之/uzhi 研究/vn 》/w 《/w 国民/n 防空/vn 要/v 览/vg 》/w 《/w 太平洋/ns 问题/n 与/cc 中国/ns 》/w 《/w 印度/nsf 之/uzhi 研究/vn 》/w 等/udeng 书/n 。/w 
[莫斯科/nsf 中山大学/ntu]/ntu 成立/vi 后/f ，/w 1925年10月7日/t 苏联/ns 顾问/nnt 鲍罗廷/nr 建议/n [国共/n 两党/nz]/nz 迅速/ad 选派/v 学生/nnt 赴/v 该校/r 学习/v 。/w 随后/d [广东/ns 国民政府/nt]/nz 成立/vi 了/ule 由/p 汪精卫/nr 、/w 谭延闿/nr 、/w 古应芬/nr 组成/v 的/ude1 选拔/vn 委员会/nis ，/w 鲍罗廷/nr 担任/v 该/rz 委员会/nis 主任/nnt ，/w 立即/d 着手/v 在/p 广州/ns 、/w 上海/ns 、/w 北京/ns 、/w 天津/ns 等/udeng 地/ude2 选拔/v 学生/nnt 赴/v 莫斯科/nsf 学习/v 。/w 
广东/ns 地区/n 学生/nnt 的/ude1 选拔/vn 主要/b 是/vshi 通过/p 考试/vn 来/vf 进行/vn 的/ude1 。/w 报考/v 人员/n 先/d 到/v 国民党/n [中央/n 委员会/nis 办公厅/nis]/nt 填写/v 一张/mq 报名/vi 卡片/n ，/w 无须/d 出示/v 文凭/n 或/c 任何/rz 其他/rzv 证书/n ，/w 亦/d 无/v 年龄/n 限制/vn ，/w 之后/f 由/p 资格/n 审定/v 委员会/nis 对/p 考生/n 资格/n 予以/vx 审核/vn ，/w 通过/p 后/f 确定/v 笔试/n 日期/n 。/w 笔试/n 在/p [广东/ns 大学/nis]/ntu 礼堂/n 进行/vn ，/w 考题/n 是/vshi 写/v 篇/q 《/w 什么/ry 是/vshi [国民/n 革命/vn]/nz 》/w 的/ude1 论文/n ，/w 不/d 考/v 其他/rzv 科目/n 或/c 外语/n 。/w 笔试/n 后/f ，/w 公布/v 入选/vn 名单/n ，/w 然后/c 再/d 进行/vn 口试/v 。/w 口试/v 由/p 国民党/n 中央委员/nnt 甘乃光/nr 主持/v ，/w 着重/vd 考/v [时事/n 政治/n]/nz 。/w 经过/p 以上/f 程序/n 后/f ，/w 在/p 当时/t 总计/v [1030/m 名/q]/mq 报考者/n 中/f ，/w 共/d 录取/v 学生/nnt [147/m 人/n]/mq 。/w 毛泽东/nr 时任/v 国民党/n 候补/b 中央/n 执行/v 委员/nnt 和/cc 国民党/n [中央/n 宣传部/nis]/nt 代理/v 部长/nnt ，/w 是/vshi 负责/v 口试/v 的/ude1 考官/nnt 之一/rz 。/w 
关于/p 信函/n 的/ude1 日期/n ，/w 文中/s 最后/f 署/ng 的/ude1 是/vshi 10月29日/t ，/w 结合/v 该/rz 档案/n 中/f 中/f 执/v 会/v 秘书处/nis [公文/n 处理/vn]/nz 登记表/n 来看/u ，/w 可以/v 确定/vn 信/n 写/v 于/p 1925年10月29日/t 。/w 在/p 这份/r 标明/v 收/v 字/n [第/m 1925/m 号/q]/mq 的/ude1 [公文/n 处理/vn]/nz 登记表/n 上/f ，/w 明确/a 信函/n 收到/v 时间/n 为/p 1925年11月1日/t ，/w “/w 寄/v 者/k 姓名/n 或/c 机关/n ”/w 栏/n 登记/vn 为/p 毛泽东/nr ，/w “/w 事由/n 摘要/n ”/w 栏/n 填写/v 内容/n 为/p ：/w “/w 考取/v [孙文/nr 大学/nis]/nt 之/uzhi 干/v 卓君/nr ，/w 经/p 补/v 行/ng 口试/v 可/v 列/v 甲等/b ，/w 可否/v 有效/a ，/w 请/v 酌定/v 。/w ”/w 旁边/f 处理/v 情况/n 栏/n 注明/v “/w 已/d 代/q 转/v ，/w 春雨/n 十一月一日/t ”/w 。/w 从/p 信/n 中/f 的/ude1 内容/n 来看/u ，/w 干/v 卓/ag 已经/d 通过/p 了/ule [第七/m 场/qv]/mq 笔试/n ，/w 但是/c 因为/c [路途/n 遥远/a]/nz ，/w 未能/v 赶上/v 口试/v ，/w 第二天/mq 找到/v 毛泽东/nr 进行/vn 补试/nz ，/w 补试/nz 后/f 毛泽东/nr 发现/v 他/rr 成绩/n 优异/a ，/w 于是/cc 写/v 了/ule 这/rzv 封信/q ，/w 希望/v 能够/v 考虑/vn 特殊/a 情况/n 将/d 其/rz 录取/v 。/w 
类似/a 这样/rzv 的/ude1 情况/n 还有/v 一起/s ，/w 在/p 这份/r 档案/n 中/f 还/d 保存/v 着/uzhe 一份/mq [中国/ns 国民党/n]/nz [国民/n 革命军/n]/nz [第三/m 军/n]/mq 特别/d 党部/n 写/v 给/p 谭平山/nr 的/ude1 信/n ，/w 其/rz 内容/n 亦/d 是/vshi 解释/v 几名/mq 未能/v 参加/v 考试/vn 同志/n 的/ude1 具体/a 原因/n ，/w 希望/v 能够/v 给予/vn 其/rz 深造/vi 机会/n 。/w 原/b 函/n 内容/n 如下/vi ：/w 
平/v 山/n 先生/n ，/w 鉴/vg 此次/rz 考/v 送/v [孙文/nr 大学/nis]/nt 学生/nnt ，/w 敝/r 部/q 职员/nnt 马西藩/nr 、/w 高煊/nr 、/w 杨/ng 可/v 大/a 、/w 赖绍明/nr 等/udeng ，/w 因/p 随/p [第三/m 军/n]/mq 往/p 小/a 北江/ns 安抚/v 川军/n 作宣传/nz 组织/n 调查/vn 等/udeng 工作/vn ，/w 以致/c 未能/v 及/cc 期/qv 投考/v ，/w 殊/ag 为/p 遗憾/a 。/w 现/tg 该/rz 员/ng 等/udeng 自/p 连县/nz 归来/vi ，/w 对于/p 留学/v [孙文/nr 大学/nis]/nt 极/d 具/vg 热心/a ，/w 拟请/nz 先生/n 设法/v 派/v 送/v 以/p 资深/b 造/v 而/cc 免/v 向隅/nz 。/w 特此/d 函/n 达/v ，/w 敬颂/nz 党祺/nr ！/w 
[中国/ns 国民党/n]/nz [国民/n 革命军/n]/nz [第三/m 军/n]/mq 特别/d 党部/n 启/v 十月/t 廿九/m 
收到/v 毛泽东/nr 和/cc [第三/m 军/n]/mq 特别/d 党部/n 的/ude1 情况/n 说明/v 信函/n 后/f ，/w 谭平山/nr 和/cc 林祖涵/nr （/w 林伯渠/nr ）/w 联名/vd 致函/v 政治/n 委员会/nis ，/w 原/b 函/n 内容/n 如下/vi ：/w 
迳启者/nz ，/w 因/p [国民/n 革命/vn]/nz [第三/m 军/n]/mq 特别/d 党部/n 职员/nnt 马西藩/nr 、/w 高煊/nr ，/w 前/f 因/p 随/p 该/rz 军/n 出发/vi 安抚/v 川军/n ，/w 以致/c 未能/v 应考/vn [莫斯科/nsf 孙文/nr 大学/nis]/nt ，/w 现/tg 马/n 高/a 二/m 同志/n 工作/vn 完毕/vi 反省/v ，/w 对于/p [孙文/nr 大学/nis]/nt 极/d 具/vg 热心/a ，/w 请/v 酌予/nz 设法/v 派/v 送/v ，/w 以/p 宏/nz 造就/v 为/p 荷/b 。/w 此致/v 
政治/n 委员会/nis 
谭平山/nr 林祖涵/nr 
从/p 国民党/n [中央/n 执行/v 委员会/nis 秘书处/nis]/nt 给/p 政治/n 委员会/nis 的/ude1 信函/n 来看/u ，/w 谭林二/nr 人/n 只/d 提到/v 了/ule 马西藩/nr 和/cc 高煊/nr [二/m 人/n]/mq ，/w 而/cc 并未/d 提及/v 毛泽东/nr 信函/n 中/f 的/ude1 干/v 卓/ag ，/w 这/rzv 说明/v 干/v 卓/ag 补试/nz 的/ude1 成绩/n 很可能/nz 未能/v 获得/v 认可/vn 。/w 当然/d ，/w 谭平山/nr 亦/d 有可能/nz 另/rz 写/v 一封信/mq 向/p 政治/n 委员会/nis 推荐/v 干/v 卓/ag ，/w 但/c 笔者/n 查阅/v 了/ule 该/rz 组/n 档案/n 中/f 1925年11月/t 秘书处/nis 给/p 政治/n 委员会/nis 的/ude1 所有/b 信函/n ，/w 均/d 未/d 发现/v 相关/vn 内容/n 。/w 事实上/bl ，/w 干/v 卓/ag 也/d 并未/d 被/pbei [第/m 一批/mq 录取/v]/nz ，/w 而是/c 于/p 第二年/mq （/w 1926年/t ）/w 6月/t 选派/v 赴/v [莫斯科/nsf 中山大学/ntu]/ntu 学习/v 的/ude1 。/w 且/c 从/p 毛泽东/nr 关于/p [第/m 一批/mq]/mq 赴/v [莫斯科/nsf 中山大学/ntu]/ntu 学生/nnt 的/ude1 名单/n 来看/u ，/w 谭林信/nr 中/f 所/usuo 提到/v 的/ude1 马/n 高/a [二/m 人/n]/mq 赴/v 中山大学/ntu [一/d 事/n]/mq ，/w 亦/d 未/d 获/v 国民党/n 中央/n 政治/n 委员会/nis 的/ude1 批准/vn 。/w 尽管/c 推荐/v 信函/n 并未/d 发挥/v 作用/n ，/w 但是/c 毛泽东/nr 爱惜/v 人才/n ，/w 希望/v [青年/n 才俊/nz]/nz 获得/v 深造/vn 的/ude1 心情/n 跃然纸上/vl 。/w 这些/rz 档案/n 对/p 研究/v [大革命/n 时期/n]/nz 中共/n 领导/n 的/ude1 革命/vn 运动/vn ，/w 特别/d 是/vshi 毛泽东/nr 在/p 这/rzv 一/m 时期/n 的/ude1 革命/vn 活动/vn ，/w 具有/v 珍贵/a 的/ude1 史料/n 价值/n 。/w 
（/w 黄家猛/nr 作者/nnt 单位/n ：/w [中/f 南/b 财经/n 政法/n 大学/nis]/ntu 本文/r 系/v 国家/n 社科/n 基金/n ［/w 12/m CZS030/x ］/w 前期/f 成果/n ）/w 
