嵩/ng 屿/ng ，/w 曾经/d 是/vshi 厦门/ns 通往/v 世界/n 的/ude1 门户/n 。/w 孙中山/nr 先生/n 在/p 他/rr 的/ude1 《/w [建国/vi 方略/n]/nz 》/w 中/f 就/d 提出/v 把/pba 嵩/ng 屿/ng 建成/v “/w 新式/a 商埠/n ”/w 的/ude1 构想/vn 。/w 随着/p “/w 美丽/a 厦门/ns 战略规划/gi ”/w 的/ude1 实施/vn ，/w 作为/p 未来/t [国际/n 知名/a]/nz 滨海/ns 浪漫/a 旅游/vn 路/n 的/ude1 起点/n ，/w 海沧/ns 嵩/ng 屿/ng 片/q 区/n 将/d 迎来/v 蜕变/vn 。/w 海沧/ns 计划/n 通过/p 嵩/ng 屿/ng 小镇/n 、/w 嵩/ng 屿/ng 码头/n 公园/n 、/w [蓝色/n 海岸/n]/nz 等/udeng 项目/n 的/ude1 实施/vn ，/w 把/pba 嵩/ng 屿/ng 片/q 区/n 打造/v 成/v 集/q 海陆/nz [交通/n 枢纽/n]/nz 、/w 游客/n 集散/vn 、/w 高端/nz 商住/n 、/w 特色/n 餐饮/n 、/w [休闲/vn 娱乐/vn]/nz 于/p 一体/n 的/ude1 [旅游/vn 集散/vn 中心/nis]/nz 。/w “/w 玩/v 在/p 鼓浪屿/ns ，/w 吃住/v 在/p 嵩/ng 屿/ng ”/w ，/w 未来/t 的/ude1 嵩/ng 屿/ng 将/d 在/p 泛/v 鼓浪屿/ns 旅游圈/n 中/f 扮演/v 重要/a 的/ude1 角色/n 。/w 
嵩/ng 屿/ng 码头/n 公园/n :/w 
[面朝/nz 大海/n]/nz 的/ude1 特色/n 公园/n 
2013年/t 元旦/t 起/vf ，/w 嵩/ng 屿/ng 码头/n 至/p 鼓浪屿/ns 的/ude1 ”/w 海上/s 公交/b “/w 开通/v ，/w 嵩/ng 屿/ng 成为/v 往返/vn 鼓浪屿/ns 的/ude1 重要/a [交通/n 枢纽/n]/nz 。/w 今年/t 元旦/t ，/w [厦门/ns 北站/nis]/nt 到/v 嵩/ng 屿/ng 码头/n 的/ude1 旅游/vn 专线/n 运营/vn ，/w 嵩/ng 屿/ng 码头/n 又/d 成为/v [厦门/ns 北站/nis]/nt 到/v 鼓浪屿/ns 的/ude1 中转站/n 。/w 在/p 厦门/ns [旅游/vn 地图/n]/nz 上/f ，/w 嵩/ng 屿/ng 码头/n 的/ude1 位置/n 显得/v 越来越/d 重要/a 。/w 
仅仅/d 把/pba 嵩/ng 屿/ng 码头/n 作为/p 摆渡/v 站/vi ，/w 无疑/d 是/vshi 一种/mq 巨大/a 的/ude1 浪费/vn 。/w 在/p 海沧/ns 湾/ng 提升/v 改造/vn 的/ude1 规划/n 中/f ，/w 嵩/ng 屿/ng 码头/n 要/v 打造/v 成/v 一个/mq 特色/n 公园/n ，/w 能/v 让/v 游客/n 感受到/nz “/w [面朝/nz 大海/n]/nz 、/w 春暖花开/vl ”/w 的/ude1 幸福/a 。/w 
嵩/ng 屿/ng 码头/n 的/ude1 出口/vn 通道/n 将/d 设置/v 观海/nz 平台/n ，/w 打造/v 成/v 滨海/ns 观光/vn 带/v ，/w 让/v 游客/n 可以/v 眺望/vn 大海/n ，/w 观看/v 渡船/n 横陈/nz 、/w 白鹭/n 翩飞/nz 的/ude1 景观/n 。/w 
公园/n 还要/d 建设/v 候船/nz 广场/n 、/w 文化/n 展示/v 区/n ，/w 设置/v [标志性/n 景观/n]/nz ，/w 结合/v [园林/n 小品/n]/nz 的/ude1 建设/vn ，/w 在/p 为/p 游客/n 提供/v [休闲/vn 空间/n]/nz 的/ude1 同时/c ，/w “/w 推送/nz ”/w 海沧/ns 的/ude1 [旅游/vn 资源/n]/nz ，/w 展示/v 海沧/ns 的/ude1 渔/ng 耕/v 文化/n 及/cc [海洋/n 文化/n]/nz ，/w 介绍/v 海沧/ns 近年来/dl 日新月异/vl 的/ude1 变化/vn 。/w 
嵩/ng 屿/ng 小镇/n :/w 
[民俗/n 文化/n]/nz 元素/n 提升/v 品位/n 
“/w 鼓浪屿/ns 要/v 撑/v 坏/a 了/ule ，/w 我们/rr 却/d ‘/w 吃/v 不/d 饱/a ’/w ，/w 我们/rr 想/v 把/pba 游客/n 吸引/v 来/vf 、/w 留下来/v ”/w ，/w [海沧/ns 嵩/ng 屿/ng 贞庵村/ns 党支部/nis]/nt 书记/nnt 江金笔/nr 道出/v 了/ule 当地/s 村民/n 的/ude1 心愿/n 。/w 嵩/ng 屿/ng 片/q 区/n 提升/v 的/ude1 目标/n 之一/rz 是/vshi 实现/v “/w 玩/v 在/p 鼓浪屿/ns ，/w 吃住/v 在/p 嵩/ng 屿/ng ”/w 。/w 嵩/ng 屿/ng 小镇/n 的/ude1 规划/n 就是/v 专/a 为/p 留住/v 游客/n 而/cc 设/v 的/ude1 。/w 
嵩/ng 屿/ng 小镇/n 项目/n 位于/v 贞庵村/ns 、/w 岭上村/ns 沿/p 建/v 港/n 路/n 部分/n ，/w 占地/v 约/d [20000/m 平方米/q]/mq ，/w 其中/rz 一期/b 工程/n 为/p 临近/v 嵩/ng 屿/ng 码头/n 的/ude1 部分/n ，/w 设计/v 面积/n 约/d [8000/m 平方米/q]/mq 。/w 
首先/d 嵩/ng 屿/ng 小镇/n 要/v 通过/p [建筑/n 立/v 面/nf]/nz 改造/vn ，/w 展现/v 红砖/n 古厝/nz 的/ude1 地域/n 风貌/n ，/w 构筑/v 具有/v 闽南/ns 风情/n 的/ude1 建筑/n 特色/n 。/w 此外/c ，/w 还要/d 通过/p 文化/n 景墙/nz 、/w [景观/n 小品/n]/nz 的/ude1 设置/vn ，/w 凸显/v 当地/s 历史/n [文化/n 底蕴/n]/nz 。/w 还/d 考虑/v 引进/vn 南音/nz 、/w 木偶戏/n 等/udeng 闽南/ns 特有/b [民俗/n 文化/n]/nz 元素/n ，/w 提升/v 小镇/n 的/ude1 品位/n 。/w 
[蓝色/n 海岸/n]/nz :/w 
浪漫/a 的/ude1 滨海/ns 休闲/vn 渔港/n 
嵩/ng 屿/ng 码头/n 北侧/f ，/w 有一个/mq 小型/b 的/ude1 避风/v 坞/ng ，/w 大风/n 天/qt 用于/v 庇护/vn 渔船/n 、/w 渡船/n 。/w 如今/t ，/w 避风/v 坞/ng 内/f 搁浅/vi 着/uzhe 废弃/v 的/ude1 旧/a 渔船/n ，/w 狭长/z 的/ude1 防浪/nz 堤/n 缺少/v 安全/an [防护/vn 措施/n]/nz ，/w 还/d 没有/v 任何/rz 景观/n 可言/u 。/w 海沧/ns 湾/ng 提升/v 改造/vn 项目计划/gi 对/p 这个/rz 避风/v 坞/ng 进行/vn 改造/vn 提升/v ，/w 让/v 海/n [沧湾/nz 公园/n]/nz 的/ude1 风景线/n 延伸/v 到/v 避风/v 坞/ng 来/vf 。/w 一方面/c 要/v 设置/vn 防护栏/nz ，/w 增加/v 观景/nz 休憩/vi 观赏/v 点/qt ，/w 培育/v 景观/n 植物/n ，/w 营造/v 优美/a 的/ude1 环境/n ；/w 另一方面/c 则/d 设置/v 富有/v 厦门/ns 风情/n 的/ude1 酒吧/nis 咖啡/nf 休闲/vn 街/n ，/w 为/p 市民/n 、/w 游客/n 打造/v 浪漫/a 的/ude1 海港/n [特色/n 旅游/vn 项目/n]/nz ，/w 成为/v 供/vi 游人/n 、/w 市民/n 休闲/vn 、/w 娱乐/vn 、/w 文化/n 、/w 运动/vn 、/w 观赏/v 、/w 游憩/nz 为/p 一体/n 的/ude1 浪漫/a 渔港/n 。/w 

