在/p [三/m 明/ag]/mq 的/ude1 省市/n 政协/nis 委员/nnt 调研/v [沙县/ns 机场/nis]/nz 建设/vn 进展/vn 。/w （/w 资料/n 图片/n ）/w 
[南平市/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 视察/v [武夷/ns 新区/n]/nz 建设/v 情况/n 。/w （/w 资料/n 图片/n ）/w 
编者按/n ：/w 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 是/vshi 全面/ad 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 精神/n 的/ude1 开局/n 之/uzhi 年/qt ，/w 是/vshi 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 启动/vn 之/uzhi 年/qt ，/w 是/vshi 十一届/n 省政协/n 履/vg 职/ng 的/ude1 起步/vn 之/uzhi 年/qt 。/w 在/p 十一届/n 省政协/n 的/ude1 指导/vn 下/f ，/w 全省/n [九/b 个/q]/mq 设区市/nz 政协/nis 贯彻/v 落实/vn 党中央/nt 、/w 省委/nis 的/ude1 决策/vn 部署/vn ，/w 努力/ad 为/p 实现/v “/w 百姓/n 富/vg ”/w “/w 生态美/nz ”/w 的/ude1 目标/n 任务/n 献计/vi 出力/vi ，/w 为/p 福建/ns 改革/vn 发展/vn 凝聚/v 起/vf 强大/a 正能量/nz 。/w 本/rz 版/n 特/ag 撷取/v 我省/n [九/b 个/q]/mq 设区市/nz 政协/nis 服务/v 大局/n 、/w 协力/d 保障/vn 和/cc 改善/v 民生/n 的/ude1 片段/n ，/w 敬请/v 关注/vn 。/w 
