民进党/nz 昨/tg (/w 9/m )/w 日/b 召开/v “/w [中国/ns 事务/n 委会/v]/nt ”/w 并/cc 通过/p 《/w [2014/m 对/p]/mq 中/f 政策/n 检讨/v 纪要/n 》/w ，/w 其中/rz ，/w 民进党/nz “/w 立法院/nz ”/w 党团/nis 总/b 召/vg 柯建铭/nr 抛出/v 的/ude1 “/w 冻结/v 《/w 台独/n 党纲/n 》/w ”/w ，/w 还有/v 以/p “/w 宪政/n 共识/n ”/w 作为/p 两岸/n 交流/v 基础/n 的/ude1 提议/vn 均遭/nz 封杀/v 。/w 最后/f 通过/p 的/ude1 是/vshi 以前/f 民进党/nz 主席/nnt 蔡英文/nr 所/usuo 主张/v 的/ude1 “/w 积极/ad 凝聚/v 台湾/ns 内部/f 的/ude1 共识/n ”/w ，/w 作为/p 两岸/n 对话/vn 的/ude1 基础/n ，/w 洋洋洒洒/al ，/w 长达/v [数千/m 字/n]/mq 。/w 对于/p 民进党/nz 在/p 各界/rz 瞩目/vi 的/ude1 情况下/nz 端出/nz 的/ude1 这/rzv 一盘/mq “/w 两岸/n 政策/n 大餐/n ”/w ，/w 台湾/ns 各/rz 大媒体/nz 纷纷/d 在/p [第一/m 时间/n]/nz 发表/v 评论/n 指出/v 其/rz 仍/d 不/d 脱/v 民进党/nz “/w 台独/n ”/w 基本/a 盘/qv ，/w 假话/n 空话/n 一大堆/mq ，/w 毫无/v 实质/n 内容/n 可言/u ，/w 凸显/v 民进党/nz 脱离/v 现实/n [自/p 说/v 自/p 话/n]/nz ，/w 枉自/nz 辜负/v 民众/n 期待/v 。/w 
台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 以/p 《/w 民进党/nz 不可/v 在/p 台独/n 议题/n 上/f 耍盘子/nz 》/w 为/p 题/n 发表/v 社论/n 指出/v ，/w 柯建铭/nr 已/d 喊出/v 破/v “/w 盘/qv ”/w 价/n ，/w 民进党/nz 要/v 加入/vn 两岸/n 弈局/nz ，/w 基本/a 消费额/n 就是/v “/w 冻/v 独/d ”/w 。/w 民进党/nz 不能/v 说/v 一九九九年/t 的/ude1 “/w [台湾/ns 前途/n 决议/n 文/ng]/nz ”/w 已经/d 取代/v 了/ule 一九九一/m 的/ude1 “/w 台独/n 党纲/n ”/w ，/w 因为/c “/w [台湾/ns 前途/n 决议/n 文/ng]/nz ”/w 明/ag 文/ng 主张/v “/w 扬弃/v [一/d 中/f]/mq 原则/n ”/w 。/w 至于/p “/w 宪政/n 共识/n ”/w ，/w 更是/d 一个/mq “/w 模糊/a 的/ude1 概念/n ”/w 。/w 再者/c ，/w 《/w 检讨/v 纪要/n 》/w 主张/v “/w [地方/n 政府/nis]/nz 交流/vn ”/w 及/cc 智库/nz 交流/vn ，/w 其实/d 陈菊/nr 、/w 苏治芬/nr 、/w 赖清德/nr 皆/d 已/d 访/v 陆/ng 或/c 访/v 港/n ，/w 可见/c 此/rzs 一/m 主张/v 已/d 远远/d 落在/v [政治/n 现实/n]/nz 之后/f ；/w 而/cc 一方面/c 谓/vg 将/d 营造/v 对于/p 陆/ng 配/v 、/w 陆生/nr 、/w 陆客/nr 的/ude1 “/w 友善/a 环境/n ”/w ，/w 另一方面/c 却/d 又/d 在/p 《/w 服/v 贸/vg 协议/n 》/w 死缠/nz 恶斗/v ，/w 这/rzv 岂不/d 是/vshi 自相矛盾/vl ？/w 在/p 在/p 可见/c ，/w 这/rzv 一本/mq 《/w 检讨/v 纪要/n 》/w ，/w 其实/d 是/vshi 满/a 地/ude2 的/ude1 碎/a 盘子/n ，/w 端/v 不/d 上/f 台面/n 。/w 
《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 记者/nnt 朱/ag 真楷/nz 发表/v 特稿/nz 指出/v ，/w 苏贞昌/nr 主导/n 的/ude1 “/w 对/p 中/f 政策/n 检讨/v 纪要/n ”/w ，/w 表面/n 四平八稳/al ，/w 实则/v 有/vyou 退/v 无/v 进/vn ，/w 就/d 像/v 马英九/nr 说/v 要/v “/w 拚/n 经济/n ”/w ，/w 话语/n 本身/rz 没问题/nz ，/w 但/c 其实/d 是/vshi 空/ng 有/vyou 口号/n 而/cc 无/v 战略/n 。/w 这/rzv 凸显/v 民进党/nz 截至/v 目前/t 为止/u ，/w 仍/d 充满/v 两岸/n 基本/a 立场/n 无须/d 改变/v ，/w 就/d 能/v 赢得/v 2016/m 的/ude1 侥幸/ad 心态/n 。/w 这种/r 脱离/v 现实/n 的/ude1 思维/n ，/w 对/p 重返/v 执政/vn 有/vyou 弊/ng 无/v 利/n 。/w 
《/w 旺报/nz 》/w 记者/nnt 罗印冲/nr 以/p 《/w 绿/a 瞻前顾后/vl 开放/v 做/v [半/m 套/q]/mq 》/w 为/p 题/n 指出/v ，/w 备受/v 关注/vn 的/ude1 民进党/nz ”/w 对/p 中/f 政策/n ”/w 总结/v ，/w 柯建铭/nr 所/usuo 提/v “/w 冻结/v 《/w 台独/n 党纲/n 》/w ”/w 未/d 列入/v 议程/n ，/w 也/d 没/d 通过/p “/w 宪政/n 共识/n ”/w 等/udeng 论述/vn ，/w 仅/d 就/d 智库/nz 和/cc 城市/n 交流/vn ，/w 以及/cc 善待/v 陆/ng 配/v 和/cc 陆生/nr 达成/v 共识/n ，/w 凸显/v 现阶段/t 民进党/nz 仍/d 是/vshi 旧/a 思维/n 当道/vi ，/w 在/p 两岸/n [政策/n 调整/vn]/nz 上/f ，/w 只能/v 以/p 小碎步/nz 方式/n 前进/vi 。/w 
台湾/ns 著名/a 媒体人/nnd 江春男/nr 在/p 《/w [苹果/nf 日报/n]/nz 》/w 撰文/vi ，/w 指出/v 民进党/nz 的/ude1 “/w 对/p 中/f 政策/n 检讨/v 纪要/n ”/w 都/d 是/vshi 套话/n 空话/n ，/w 看得/v 雾煞煞/nz ，/w 玩弄/v [文字/n 游戏/n]/nz ，/w 说/v 了/ule 等于/v 没/d 说/v ，/w 其/rz 实质/n 是/vshi 不/d 敢/v 面对/v “/w 台独/n 党纲/n ”/w 、/w “/w [台湾/ns 前途/n 决议/n 文/ng]/nz ”/w 等/udeng 台独/n 基本/a 教义/n 。/w 他/rr 批评/vn ，/w 1991年/t “/w 台独/n 党纲/n ”/w 一旦/d 被/pbei 1999年/t “/w [台湾/ns 前途/n 决议/n 文/ng]/nz ”/w 所/usuo 取代/v ，/w 即/v 变成/v 历史/n 文件/n ，/w 不/d 成为/v 问题/n ，/w 遗憾/a 的/ude1 是/vshi ，/w 2007年/t 游锡堃/nr 当/p 主席/nnt 时/ng ，/w 又/d 通过/p “/w [正常/a 国家/n 决议/n 文/ng]/nz ”/w ，/w 推翻/v “/w [台湾/ns 前途/n 决议/n 文/ng]/nz ”/w ，/w 回到/v 台独/n 党纲/n 的/ude1 原地/n 。/w 民进党/nz 应/v 诚实/a 检讨/v 这/rzv 件/q 历史/n ，/w 并/cc 将/d 它/rr 处理/vn 掉/v 。/w 
