倪超/nr ，/w 女/b ，/w 汉族/nz ，/w 福建/ns 福州/ns 人/n ，/w 1962年11月/t 出生/vi ，/w 1983年8月/t 参加/v 工作/vn ，/w [中共/n 党员/nnt]/nnt ，/w [大学/nis 学历/n]/nz 。/w 曾任/v [开元/nz 区委/nis]/nt 副书记/nnt ，/w 思明/nz 区委/nis 副书记/nnt 、/w 副区长/nnt ，/w [集美区/ns 委/ng]/nt 副书记/nnt 、/w 区长/nnt ，/w 现任/v [集美区/ns 委/ng]/nt 书记/nnt 。/w 
紫红色/n 毛衣/n 外/f 搭/v 素雅/an 的/ude1 深色/b 西装/n ，/w 会议/n 室内/s ，/w 这位/r 刚刚/d 接过/v 任命/vn 书/n 的/ude1 女/b 副市长/nnt 让/v [很多/m 人/n]/mq 觉得/v “/w 眼前/s 一/m 亮/vi ”/w —/w —/w [昨天/t 下午/t]/nz ，/w 倪超/nr 正式/ad 走马上任/vl ，/w 成为/v 厦门/ns 现任/v 第二位/mq 女性/n 副市长/nnt 。/w 
做事/vi 果断/a 、/w 务实/vi ，/w 待人/vi 没/d 架子/n —/w —/w 作为/p 集/q 美/b 、/w 杏林/n [两/q 区/n]/mq 合并/v 后/f 集美区/ns 的/ude1 首位/n 女性/n “/w 一把手/nnt ”/w ，/w 倪超/nr 以/p 不/d 输/v 男性/n 的/ude1 [工作/vn 能力/n]/nz 和/cc 女性/n 特有/b 的/ude1 亲和力/n 给/p 人/n 留下/v 深刻/a 印象/n 。/w 
她/rr 多次/mq 在/p 工作/vn 中/f 强调/v “/w 抓/v 实干/vn 见/v 实效/n ”/w ，/w 最近/t 的/ude1 一个/mq 例证/n 是/vshi ，/w 针对/p 近期/t 本报/rz 反映/v 的/ude1 [厦门/ns 北站/nis]/nt 黑车/n 乱/d 象/ng ，/w 她/rr 先后/d 多次/mq 带队/vi 到/v 北站/nis 开/v 现场会/n ，/w 部署/vn 整治/vn 。/w 前晚/nz [10/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 她/rr 又/d 与/cc 执法/vn 部门/n 来到/v 现场/s ，/w 对/p 北站/nis 交通/n 治安/n 进行/vn 突击/vn 夜/tg 查/v ，/w 以身作则/vl 带头/vd 工作/vn ，/w 要求/n 彻底/ad 整改/vn 问题/n ，/w 展现/v 出/vf 不折不扣/vl 的/ude1 “/w 行动派/nz ”/w 作风/n 。/w 
倪超/nr [非常/d 关注/v]/nz [民生/n 问题/n]/nz ，/w 在/p 她/rr 任/v 上/f ，/w 集/q 美/b 先后/d 出台/vi 实施/v [社会/n 救助/vn]/nz “/w 绿洲/n 计划/n ”/w 、/w 农村/n “/w [幸福/a 工程/n]/nz ”/w 等/udeng 民生/n 政策/n ，/w 努力/ad 改善/v 辖区/n 村/n 居民/n 和/cc [外来/b 务工人员/nnd]/nz 的/ude1 就医/vn 、/w 就学/vn 、/w 就业/vn 及/cc [社会/n 保障/vn]/nz 。/w 这几年/mq ，/w 岛/n 外/f [迅速/ad 发展/vn]/nz ，/w 倪超/nr 说/v ，/w 自己/rr 是/vshi 集/q 美/b 快速/d 成长/vi 的/ude1 见证/n 者/k ，/w 7年/t 来/vf ，/w 大学城/nz 、/w 园/ng 博/ag 苑/ng 、/w [厦门/ns 北站/nis]/nt 、/w [集/q 美/b 新城/ns]/nz 等/udeng 大/a 项目/n 从无到有/vl 。/w 回顾/v 在/p 集/q 美/b 的/ude1 工作/vn ，/w 她/rr 以/p “/w 很/d 尽力/d ”/w 这/rzv [三/m 个/q]/mq 字/n 作为/p 对/p 自己/rr 的/ude1 评价/vn 。/w 
从/p 区/n 里/f 到/v 市/n 里/f ，/w 这位/r 被/pbei 委以重任/vl 的/ude1 新/a 晋/b 副市长/nnt ，/w 被/pbei 组织/n 评价/vn 为/p “/w 事业心/n 强/a ，/w 工作/vn 敢于/v 负责/vn ，/w 处事/vi 干练/a ，/w 作风/n 雷厉风行/vl ”/w 。/w 昨天/t ，/w 在/p 被/pbei 问/v 到/v 履新/nz 感言/n 时/ng ，/w 倪超/nr 说/v :/w “/w 我/rr 在/p 厦门/ns 出生/vi ，/w 在/p 厦门/ns 成长/vi ，/w 对/p 厦门/ns 有/vyou 一种/mq 特别/d 深/a 的/ude1 感情/n ，/w 对于/p 新/a 工作/vn ，/w 我/rr 将/d 一如既往/vl 地/ude2 努力工作/v ，/w 为/p 建设/vn 美丽/a 厦门/ns 出力/vi ，/w 用/p 行动/vn 给/p 组织/n 、/w 给/p 厦门/ns 人民/n 一份/mq 满意/v 的/ude1 答卷/n 。/w ”/w （/w 文/ng //w 记者/nnt 应洁/nr 图/n //w 记者/nnt 陈立新/nr ）/w 
