资料/n 图/n ：/w 辽宁/ns 舰/ng [航母/n 编队/n]/nz 。/w 
1月9日/t 报道/v ，/w 辽宁/ns 舰/ng 入/v 役/ng 之后/f ，/w 关于/p 中国/ns 国产/b 航母/n 的/ude1 消息/n 就/d 一直/d 不断/d 。/w 日前/t ，/w [俄罗斯/nsf 之/uzhi 声/qv]/nz 网站/n 报道/v 称/vn ，/w 俄/b 战略/n 和/cc [技术/n 分析/vn]/nz 中心/nis 专家/nnt 瓦西里卡申/nrf 撰写/v 文章/n 指出/v ，/w 2014年/t 起/vf 中国/ns 将/d 建造/v [两/q 艘/q]/mq 国产/b 航母/n 。/w 
分析/vn 称/v ，/w 按照/p 航母/n 发展/vn 的/ude1 [一般/ad 规律/n]/nz ，/w 一个/mq 国家/n 至少/d 需要/v [三/m 艘/q]/mq 航母/n 才能/n 形成/v 基本/a 战斗力/n 。/w 国防部/nt 也/d 曾/d 表示/v ，/w 辽宁/ns 舰/ng 不会/v 是/vshi 中国/ns 唯一/b 的/ude1 航母/n 。/w 专家/nnt 认为/v ，/w 按照/p 技术/n [稳步/d 发展/vn]/nz 的/ude1 规律/n ，/w 中国/ns 首/q 艘/q 国产/b 航母/n 将/d 和/cc 辽宁/ns 舰/ng 结构/n 类似/a ，/w 采用/v 常规/n 动力/n 和/cc [滑/v 跃/vg 起飞/vi]/nz ，/w 吨位/n 会/v 略/d 大于/v 辽宁/ns 舰/ng ，/w 在/p [7/m 万吨/q]/mq 到/v [9/m 万吨/q]/mq 之间/f 。/w 
或/c 为/p 辽宁/ns 舰/ng 放大/v 版/n 
军事专家/nnd 张召忠/nr 介绍/v ，/w 现在/t 世界/n 上/f 航母/n 分/qt [三/m 个/q]/mq 级别/n ：/w 一种/mq 是/vshi [6/m 万吨/q]/mq 以上/f 的/ude1 ，/w 属于/v 重型/b 航母/n ；/w [第二/m 类/q]/mq 是/vshi 中/f 型/k 航母/n ，/w 吨位/n 基本/a 在/p [3/m 万吨/q]/mq 到/v [4/m 万吨/q]/mq ；/w [第三/m 类/q]/mq 则/d 是/vshi [3/m 万吨/q]/mq 以下/f 的/ude1 轻型/b 航母/n 。/w 
至于/p 国产/b 航母/n 采用/v 的/ude1 配置/vn ，/w 专家/nnt 表示/v ，/w 核动力/n 和/cc 弹射/vn 起飞/vi 装置/n 或许/d 不会/v 马上/d 出现/v 。/w 李杰/nr 指出/v ，/w 国产/b 航母/n 与/cc 辽宁/ns 舰/ng 结构/n 相似/a 就/d 意味着/v 也/d 会/v 采用/vn [滑/v 跃/vg 起飞/vi]/nz 的/ude1 方式/n ，/w 安装/v 弹射器/nz 的/ude1 可能性/n 不大/d 。/w [值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 有/vyou 报道/v 表明/v ，/w 目前/t 中国/ns 已经/d 具备/v 研发/v 可供/v 航母/n 使用/v 弹射器/nz 的/ude1 能力/n ，/w 中国/ns 国产/b 航母/n 实现/v 舰载机/nz 弹射/vn 起飞/vi 是/vshi 早晚/d 的/ude1 事/n 。/w 动力/n 方面/n ，/w 目前/t 全世界/n 范围内/nz 仅有/nz 美国/nsf 的/ude1 航母/n 采用/v 核动力/n 。/w 杜文龙/nr 认为/v ，/w 考虑到/v 是/vshi [第一/m 艘/q]/mq 国产/b 航母/n ，/w 采用/v 常规/n 动力/n 比/p 核动力/n 更/d 保险/n ，/w 建造/v 起来/vf 也/d 更容易/nz 。/w 
