8日/t ，/w 朝鲜/nsf 平壤/ns ，/w 朝鲜/nsf 最高/a 领导人/nnt 金正恩/nr 同/p 夫人/n 李雪主/nr 与/cc NBA/x 退役/vi 球星/nnd 罗德曼/nrf 观看/v 朝/tg 美/b 篮球/n 友谊赛/n 。/w 新华社/nt 发/v 
朝/tg 证实/v 金正恩/nr 生日/n 系/v 1月8/t 日韩/n 媒/ng 称/v 其/rz 生于/v 1984年/t 
据/p 新华社/nt 电/n 朝鲜/nsf 官方/n 媒体/n 朝中社/nz 8日/t 报道/v 了/ule 美国/nsf NBA/x 退役/vi 球星/nnd 与/cc [朝鲜/nsf 篮球队/nis]/nt 的/ude1 友谊赛/n ，/w 并/cc 首次/m 提及/v 朝鲜/nsf 最高/a 领导人/nnt 金正恩/nr 的/ude1 生日/n 。/w 
