近日/t ，/w [漳州市/ns 物价局/nis]/nto 新增/v [20/m 个/q]/mq 门店/n ，/w 开辟/v 平价/n [商品/n 销售/vn]/nz 区/n 。/w 
2013年/t ，/w [漳州市/ns 物价局/nis]/nto 已/d 在/p 新华都/nz 、/w 大润发/nz 、/w 永辉/nz 、/w 艾美/nrf 等/udeng [4/m 家/q]/mq 企业/n [8/m 个/q]/mq 门店/n 开辟/v 平价/n 销售/v 区/n ，/w 对/p 蔬菜/n 、/w 粮/n 、/w 油/n 、/w 肉/n 、/w 蛋/nf 等/udeng [五/m 类/q]/mq [居民/n 生活/vn]/nz 主要/b 副食品/n 实行/v [政府/nis 补贴/n]/nz 平价/n 销售/vn ，/w 有效地/nz 平抑/v [节日/n 期间/f]/nz 农副产品/n [市场/n 价格/n]/nz 。/w 
今年/t ，/w [漳州市/ns 物价局/nis]/nto 继续/v 抓好/v 平价/n 销售/vn 的/ude1 扩/vg 点/qt 增/v 面/nf 工作/vn ，/w 将/d 吉马/nrf 、/w 芗/ng 客隆/nz 和/cc 新/a 南丰/ns 等/udeng 3/m 家中/s 小型/b 商业/n 超市/nis 纳入/v 政府/nis 平价/n 销售/v [企业/n 名单/n]/nz ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 其/rz 门店/n 分布广/nz 、/w 辐射/v 能力/n 强/a 的/ude1 优势/n 。/w 
目前/t ，/w 这/rzv [3/m 家/q]/mq 超市/nis 属下/n 的/ude1 [20/m 个/q]/mq 门店/n 已/d 开展/v 平价/n 销售/vn 活动/vn ，/w 不少/m 群众/n 高兴/a 地/ude2 说/v ：/w “/w 在家/vi 口/n 就/d 能/v 买/v 到/v 平价/n 农副产品/n 了/ule ，/w 平价/n 销售/vn 真是/d 大/a 实事/n 。/w ”/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 林晓琪/nr 通讯员/nnt 林少梅/nr ）/w 
