原/b 标题/n ：/w 李嘉诚/nr 蝉联/v [福布斯/nrf 香港/ns 富豪榜/nz]/nz 榜首/n 
[银河/ns 娱乐/vn 集团/nis]/nt 主席/nnt 吕志和/nr ，/w 凭借/p 澳门/ns 赌/v 业/ng 蓬勃/ad ，/w 过去/vf 一年/mq 资产/n 倍增/vi ，/w 达到/v [210/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 名次/n 由/p 去年/t 的/ude1 [第五/m 位/q]/mq ，/w 跃升/v 至今/d 年/qt 的/ude1 第二位/mq 。/w 
恒/ag 地/ude2 主席/nnt 李兆基/nr 位居/v 第三/m ，/w 资产/n 有/vyou [200/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w 新/a 地/ude2 郭氏/nz 家族/n 以/p [175/m 亿/m 美元/q]/mq 资产/n ，/w 排/v [第四/m 位/q]/mq 。/w 新世界/nz 发展/v 创办人/nnt 郑裕彤/nr ，/w 及/cc [华人/n 置业/n]/nz 主席/nnt 刘銮雄/nr ，/w 则/d 位居/v [第五/m 及/cc]/mq [第六/m 位/q]/mq 。/w 
