昨日/t ，/w 张铁林/nr 现身/v 北京/ns 为/p 自己/rr 的/ude1 新书/n 《/w 无/v 所/usuo 畏/vg 》/w 做/v 宣传/vn 。/w 这/rzv 是/vshi 张铁林/nr [首次/m 出/vf]/mq 书/n ，/w 据/p 他/rr 透露/v ，/w 书/n 中将/nnt 细/a 数/n 自己/rr 丰富/a 而/cc 曲折/a 的/ude1 人生/n 经历/n 。/w 现场/s 张铁林/nr 虽/c 即兴/d 唱/v 京戏/n 、/w 挥毫/vi 泼墨/vi ，/w 但/c 他/rr 表示/v ，/w 相比/vi 自己/rr 出/vf 书/n ，/w 更/d 期待/v 张国立/nr 主持/v 的/ude1 春晚/n ，/w “/w 张国立/nr 比/p 职业/n 主持人/nnt 经历/n 丰富/a ，/w 能力/n 更/d 不比/p 他们/rr 差/a ，/w 我/rr 相信/v 观众/n 在/p 看过/v 他/rr 主持/v 的/ude1 春晚/n 后/f ，/w 一定会/nz 觉得/v 职业/n 主持人/nnt 比较/d 单调/a 。/w ”/w 
张铁林/nr 表示/v ，/w 多年来/d 自己/rr 对/p 出/vf 书/n 一直/d 是/vshi 比较/d 抗拒/v 的/ude1 ，/w “/w 一/m 是/vshi 我/rr 不想/v 随大流/vl ，/w 二/m 是/vshi 我/rr 也/d 看过/v 一些/mq 名人/n 出/vf 的/ude1 书/n ，/w 大多/d 只有/c 五分之一/m 的/ude1 内容/n 可/v 看/v ，/w 而且/c 自己/rr 也/d 没/d 到/v 必须/d 要/v 出/vf 书/n 的/ude1 程度/n 。/w ”/w 但/c 在/p 出版社/nis 的/ude1 诚意/n 邀请/v 下/f ，/w 张铁林/nr 还是/c 做出/v 了/ule 写书/v 的/ude1 决定/vn ，/w 不过/c 他/rr 透露/v 这些/rz 内容/n 其实/d 是/vshi 来自/v 于/p 自己/rr 的/ude1 日记/n ，/w “/w 我/rr 一直/d 都/d 有/vyou 记日记/nz 的/ude1 习惯/n ，/w 平时/t 给/p 学生/nnt 上课/vi 时/ng 也/d 会/v 以/p 日记/n 中/f 的/ude1 内容/n ，/w 给/p 学生/nnt 讲述/v 自己/rr 人生/n 经验/n 和/cc 教训/n 。/w ”/w 张铁林/nr 表示/v ，/w 出/vf 书/n 并不/d 代表/nnt “/w 我/rr 觉得/v 自己/rr 有/vyou 多么/d 成功/a ”/w ，/w 而是/c 因为/c 自己/rr 曾/d 上山下乡/vl 、/w 当/p 过/uguo 工人/nnt 、/w 当/p 过/uguo 兵/n 、/w 上/f 过/uguo 大学/nis 、/w 出/vf 过/uguo 国/n 、/w 当/p 过/uguo 演员/nnt ，/w 人生/n 的/ude1 经历/n 很/d 有/vyou 戏剧性/n ，/w 也/d 很/d 曲折/a ，/w “/w 希望/v 能够/v 借此/v 让/v 现在/t 年轻人/n [少/a 走弯路/vl]/nz 。/w ”/w （/w [首席/n 记者/nnt]/nnt 孙琳琳/nr ）/w 
