图片/n 来源/n ：/w 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 
据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 消息/n ，/w 由/p 刘诗诗/nr 、/w 胡歌/nr 、/w 彭于晏/nr 主演/v 的/ude1 电视剧/n 《/w [星/n 月/n 传奇/n]/nz 》/w (/w 原名/n 大漠谣/nz )/w 之前/f 传出/v 违背/v 历史/n 遭/v 禁/v 播/v ，/w 不/d 过去/vf 年底/f 已/d 证实/v 拿到/v 批文/n ，/w 虽/c 尚未/d 确定/v 播出/vn 日期/n ，/w 但/c [台湾/ns 中/f 天/qt 电视台/nis]/nt 已/d 抢/v 到/v 独/d 播/v 权/n ，/w 刘诗诗/nr 和/cc 彭于晏/nr 有/vyou 多/a 场/qv 激情/n 裸戏/nz ，/w 当时/t 她/rr 尚未/d 情归/nz 吴奇隆/nr ，/w 如今/t 该剧/r 终/d 见天日/nz ，/w 不知/v 吴奇隆/nr 做/v 何/ry 感想/n 。/w 
《/w [星/n 月/n 传奇/n]/nz 》/w 是/vshi 《/w [步步/q 惊心/nz]/nz 》/w 原著/n 桐华/nz 的/ude1 [第/m 2/m 部/q]/mq 作品/n ，/w 是/vshi 刘诗诗/nr 脱离/v 吴奇隆/nr 独/d 挑大梁/vl 的/ude1 新/a 戏/n ，/w 早/a 在/p 去年/t [5/m 月底/t]/mq 杀青/v 。/w 
