现场/s 打情骂俏/nz （/w [1/m ／/w 6/m 张/q]/mq ）/w 
昨日/t ，/w [东方/s 卫视/n]/nz 2014年/t 群星/n 新春/t 大联欢/nz 正式/ad 宣传/vn 启动/v ，/w 而/cc 首批/n 加盟/v 的/ude1 明星/nnd 阵容/n 也/d 随即/d 曝光/vi 。/w 电影/n 《/w [北京/ns 爱情/n 故事/n]/nz 》/w 导演/nnt 陈思诚/nr 携/v 演员/nnt 佟丽娅/nr 、/w 王学兵/nr 、/w 郭京飞/nr 、/w 耿乐/nr 等/udeng 主创/vn 亮相/vi ，/w 宣传/vn 加盟/v 东方/s 春晚/n ，/w 即将/d 于/p 今年/t 情人节/t （/w 2月14日/t ）/w 公映/v 的/ude1 影/ng 版/n 《/w 北/f 爱/v 》/w 作为/p 陈思诚/nr 的/ude1 导演/nnt 处女作/n 备受/v 期待/vn 。/w 据/p 记者/nnt 了解/v ，/w 今年/t 东方/s 春晚/n 的/ude1 播出/vn 时间/n 仍然/d 定/v 在/p 大年初一/t （/w 1月31日/t ）/w 19点30分/t 播出/v 。/w 
东方/s 春晚/n 总/b 导演/nnt 侯捷/nr 介绍/v ，/w 本次/r 春晚/n 将/d 主打/v “/w 温暖/an ”/w 的/ude1 牌子/n ，/w “/w 我们/rr 把/pba 今年/t 春晚/n 的/ude1 主题/n 定为/v ‘/w 情/n 暖/a 东方/s ，/w 回家过年/v ’/w ，/w 总体/n 上/f 是/vshi 很/d 温情/n 的/ude1 感觉/n ，/w 包括/v 从/p 加盟/v 的/ude1 明星/nnd 来讲/uls 也/d 基本/a 都/d 与/cc 家/q 有关/vn ，/w 比如/v 情侣/n 档/ng 、/w 夫妻/n 档/ng 、/w 家庭/n 档/ng 等等/udeng ”/w 。/w 
而/cc 《/w 北/f 爱/v 》/w 加盟/v 的/ude1 发布会/n 现场/s ，/w 就/d 有/vyou 超级/b 温暖/an 感动/v 的/ude1 一幕/nz 发生/v ，/w 属/v 马/n 的/ude1 陈思诚/nr 现场/s 宣布/v “/w 马上/d 娶/v 女神/n ”/w ，/w 将/d 会/v 和/cc 佟丽娅/nr 尽快/d 完婚/v ，/w 并/cc 豪言/nz “/w 马/n 年/qt 拥有/v 下一代/n ”/w 。/w 陈思诚/nr 表示/v ，/w 这个/rz 马/n 年/qt 确实/ad 很/d 梦幻/n ，/w 迎娶/v 女神/n 、/w 电影/n 上映/v ，/w 既成/nz 家/q 又/d 立业/vi ，/w 可谓/v 双喜临门/vl 。/w 对于/p 即将/d 到来/vi 的/ude1 婚姻/n ，/w 佟丽娅/nr 自曝/nz 内心/n 颇为/d 紧张/a ，/w 但/c 还是/c 有/vyou 信心/n 做/v 个/q 好太太/nz 。/w 不过/c 在/p 现场/s 佟丽娅/nr 可/v 没/d 少/a 让/v 陈思诚/nr 吃醋/v ，/w 不仅/c 合影/vi 时/ng 抛下/nz 陈思诚/nr ，/w 坐/v 在/p 了/ule 耿乐/nr 腿/n 上/f ，/w 在/p 被/pbei 问/v 到/v 回/v 谁家/r 过年/vi 时/ng ，/w 佟丽娅/nr 竟/d 出乎意料/vl 地/ude2 回答/v “/w 想/v 去/vf 王学兵/nr 家/q ”/w ，/w 佟丽娅/nr 解释/v 王学兵/nr 是/vshi 自己/rr 的/ude1 偶像/n 。/w 
和/cc 当天/t “/w 东方/s 春晚/n 马上/d 有/vyou 爱/v ”/w 的/ude1 主题/n 相/d 契合/v ，/w 王学兵/nr 、/w 郭京飞/nr 、/w 耿乐/nr 等/udeng 主创/vn 也/d 从/p 各自/rr 的/ude1 感情/n 经历/n 出发/vi 分享/v 了/ule 他们/rr “/w 稳准狠/nz ”/w 且/c 妙趣横生/vl 的/ude1 “/w 马上/d 有/vyou 爱/v ”/w 妙/a 招/v 。/w 
东方/s 春晚/n 温暖/an 回归/v 
主打/v 温情/n 牌/n 情侣/n 档/ng 、/w 夫妻/n 档/ng 、/w 家庭/n 档/ng 明星/nnd 唱主角/vi 
同/p 电影/n 《/w [北京/ns 爱情/n 故事/n]/nz 》/w 的/ude1 合作/vn 吹响/v 了/ule 今年/t 东方/s 春晚/n 启动/v 的/ude1 号角/n ，/w 节目/n 总/b 导演/nnt 侯捷/nr 在/p 发布会/n 介绍/v ，/w “/w 去年/t 我们/rr 和/cc 几部/n 电影/n 的/ude1 合作/vn 非常/d 成功/a ，/w 让/v 大家/rr 印象/n 也/d 很/d 深刻/a ，/w 今年/t 我们/rr 也/d 特别/d 延续/v 了/ule 这样/rzv 双赢/n 的/ude1 合作/vn 模式/n 。/w 电影/n 《/w [北京/ns 爱情/n 故事/n]/nz 》/w 是/vshi 我们/rr 特别/d 看中/v 的/ude1 一部/mq 影片/n ，/w 和/cc 我们/rr 今年/t 温暖/an 的/ude1 主题/n 非常/d 契合/v ，/w 当然/d 片/q 方/q 也/d 给/p 了/ule 我们/rr 很大/d 的/ude1 支持/vn ，/w 这次/r 加盟/v 是/vshi 零片酬/nz 的/ude1 ”/w 。/w 
去年/t 打出/v “/w 顶级/b 春晚/n ”/w 口号/n 的/ude1 东方/s 春晚/n 给/p 观众/n 留下/v 深刻/a 印象/n ，/w 而/cc 今年/t 晚会/n 将/d 主打/v “/w 温情/n ”/w 牌/n ，/w “/w 走/v 温暖/an 的/ude1 路线/n 吧/y ，/w 传达/v 一种/mq 回家过年/v 的/ude1 温馨/a 感觉/n ”/w 。/w 据/p 了解/v ，/w 为了/p 配合/v 这/rzv 一/m 主题/n ，/w 东方/s 春晚/n 首部/gi 宣传片/nz 就/d 主/ag 推/v 公益/n 概念/n 片/q ，/w 在/p [舞美/n 设计/vn]/nnt 上/f ，/w 也/d 以/p 简洁/a 为主/vi ，/w “/w 我们/rr 减少/v 了/ule 大屏幕/nz 数量/n ，/w 以/p [旋转/vi 木马/n]/nz 作为/p 实体/n 主景/n ，/w 紧扣/vi 马/n 年/qt 主题/n ”/w 。/w 而/cc 在/p 备受/v 关注/vn 的/ude1 明星/nnd 方面/n ，/w 侯捷/nr 透露/v ，/w 目前/t 明星/nnd 的/ude1 邀约/v 工作/vn 还/d 在/p 进行/vn 中/f ，/w 但/c 以/p 情侣/n 档/ng 、/w 夫妻/n 档/ng 、/w 家庭/n 档/ng 明星/nnd 为主/vi ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 为/p 主题/n 考虑/v ，/w “/w 像/v 今天/t 会/v 来到/v 现场/s 的/ude1 陈思诚/nr 、/w 佟丽娅/nr ，/w 此外/c 还有/v 刚刚/d 新婚/n 的/ude1 刘璇/nr 夫妇/n 等/udeng 会/v 参与/vn 此次/rz 春晚/n ”/w 。/w 
马上/d 娶/v 佟丽娅/nr 
陈思诚/nr 笑/v 称/vn “/w 有/vyou 了/ule 就/d 结/v ”/w 豪言/nz “/w 马年生/nr 小马/nz ”/w 
早/a 在/p 电影/n 《/w 北/f 爱/v 》/w 创作/vn 初期/f ，/w 陈思诚/nr 就/d 曾/d 表示/v 要/v 在/p 一年/mq 内/f 迎娶/v 佟丽娅/nr ，/w 并/cc 表白/v 电影版/nz 《/w 北/f 爱/v 》/w 是/vshi 送给/v 他们/rr 即将/d 到来/vi 的/ude1 婚姻/n 的/ude1 礼物/n 。/w 发布会/n 现场/s ，/w 属/v 马/n 的/ude1 陈思诚/nr 当场/d 放话/nz ，/w 这/rzv 事儿/n 早就/d 板上钉钉/vl 了/ule ，/w “/w 马上/d 娶/v 佟丽娅/nr ”/w 将/d 是/vshi 他/rr 本命年/n 的/ude1 首要/b 大事/n 。/w 
不过/c 在/p 发布会/n 现场/s ，/w 两位/mq 的/ude1 进展/vn 似乎/d 更快/d ，/w 因为/c 每位/r 主创/vn 登场/vi 时/ng 都会/n 拿/v 一只/mq 主办方/nz 准备/v 的/ude1 小萌/nz 马/n ，/w 在/p 问/v 到/v 接下来/vl 的/ude1 计划/n 时/ng ，/w 陈思诚/nr 直接/ad 说/v ，/w “/w 我/rr 已经/d 有/vyou 爱/v 了/ule ，/w 那/rzv 就是/v 马上/d 拥有/v 下一代/n ”/w ，/w 马年生/nr 小马/nz 看来/v 已经/d 摆/v 上/f 日程/n 。/w 被/pbei 记者/nnt 问/v 到/v 生子/vi 计划/n 时/ng ，/w 佟丽娅/nr 显得/v 很/d 淡定/nz ，/w “/w 没什么/vl 计划/n ，/w 有/vyou 了/ule 就/d 有/vyou 了/ule 呗/y ”/w ，/w 记者/nnt 追问/v [什么/ry 时候/n]/nz 结婚/vi ，/w 陈思诚/nr 接/v 话说/vn ，/w “/w 有/vyou 了/ule 就/d 结/v 呗/y ”/w ，/w 全场/n 哄笑/vn 。/w 
马/n 年/qt 对/p 陈思诚/nr 来说/uls 可谓/v [喜事/n 连连/d]/nz 圆梦/v 无数/m ，/w 成家立业/vl 双线/nz 并行/vn ，/w 不但/c 要/v [抱/v 得/ude3 美人/n 归/v]/nz ，/w 还要/d 和/cc 观众/n 在/p 大/a 银幕/n 上/f 分享/v 自己/rr 的/ude1 电影/n 梦/n 。/w [两/q 大/a]/mq 美梦/n 马上/d 成/v 真/a ，/w 陈思诚/nr 表示/v 一切/rz 并非/v 刻意/d 安排/v ，/w 自己/rr 之前/f 也/d 没想到/nz ，/w 感觉/n 就是/v [冥冥/z 之中/f]/nz 的/ude1 机缘/n 。/w 电影/n 《/w 北/f 爱/v 》/w 对/p 陈思诚/nr 而言/uls 可谓/v 超/v 预期/vn 圆梦/v ，/w 不但/c 请/v 到/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 一直/d 很/d 仰慕/v 的/ude1 梁家辉/nr 、/w [梦/n 中/f 情人/n]/nz 刘嘉玲/nr ，/w 还/d 远/a 赴/v 希腊/ns 爱琴海/nsf 拍摄/v ，/w 一/m 想到/v 这些/rz 就/d 不觉/d 陷入/v “/w 自/p high/x 模式/n ”/w 。/w 
