现在/t 从/p [中国/ns 大陆/ns]/nz 来/vf 美/b 旅游/vn 的/ude1 人数/n [越来越/d 多/a]/nz ，/w 而且/c 游玩/v 的/ude1 形式/n 也/d 更趋/nz 多样化/vi 。/w 据/p 美国/nsf “/w 侨报网/nz ”/w 1月9日/t 报道/v ，/w 7日/t 乘飞机/nz 抵达/v 洛杉矶/nsf 的/ude1 浙江/ns 台州市/ns 一个/mq 自行车/n 俱乐部/nis 的/ude1 [3/m 名/q]/mq 游客/n 要/v 花/n [20/m 天/qt]/mq 时间/n 蹬/v 车/n 穿越/v 美国/nsf 东西/n 两岸/n ，/w 目的/n 是/vshi 深入/ad 体验/v 一下/mq 沿途/d 各地/rzs 的/ude1 风土人情/n 。/w 这/rzv [三/m 名/q]/mq 游客/n 已/d 于/p 8日/t 下午/t 从/p 洛杉矶/nsf 出发/vi ，/w 他们/rr 的/ude1 [第一/m 站/vi]/mq 是/vshi 棕榈泉/nz 。/w 
来自/v 台州/ns 的/ude1 自行车/n 爱好者/n 项爱民/nr 、/w 李海/nr 祥和/a 龚照辉/nr ，/w 计划/n 蹬/v 车/n 从/p 洛杉矶/nsf 出发/vi ，/w 沿/p [10/m 号/q]/mq 高速公路/n 一路/mq 东/f 行/ng ，/w 实现/v 他们/rr 骑/v 自行车/n 横穿/v 美国/nsf 的/ude1 梦想/n 。/w 这/rzv [三/m 人/n]/mq 此行/rzv 的/ude1 终点站/n 是/vshi 北卡/nz 州/n 的/ude1 Myrtle/x 海滩/n 。/w 完成/v 这/rzv 一/m 骑车/vi 之旅/nz 后/f ，/w 他们/rr 将/d 在/p 北卡/nz 州/n 搭车/v 北上/vn ，/w 然后/c 从/p 纽约/nsf 乘飞机/nz 飞往/v 夏威夷/nsf 游玩/v 。/w [三/m 人/n]/mq 准备/v 在/p 下/f 月/n 中/f 下旬/t 在/p 夏威夷/nsf 乘飞机/nz 飞往/v 上海/ns 回国/vi 。/w 
负责/v 此次/rz 骑/v 单车/n 横跨/v 美国/nsf 游玩/v 行动/vn 的/ude1 项/q 爱民/v 说/v ，/w 他们/rr [三/m 人/n]/mq 选择/v 骑/v 自行车/n 穿越/v 美国/nsf 的/ude1 目的/n ，/w 是/vshi 为了/p 在/p 这/rzv [2715/m 英里/q]/mq 的/ude1 行程/n 中/f 深入/ad 了解/v 美国/nsf 文化/n ，/w 结识/v 朋友/n 。/w [三/m 人/n]/mq 此次/rz 游/v 美/b 的/ude1 开销/n 是/vshi 每人/r [3/m 万元/q]/mq 人民币/n ，/w 而/cc 他们/rr 每天/r 的/ude1 行程/n 计划/n 在/p [150/m 至/p 250/m 公里/q]/mq 之间/f 。/w 
这/rzv [三/m 位/q]/mq 中国/ns 游客/n 一路/mq 东/f 行/ng 将/d 会/v 穿过/v 沙漠/n ，/w 翻越/v 高山/n ，/w 但/c 这些/rz 障碍/n 对于/p 他们/rr 来说/uls 已/d 算/v 不/d 上/f 什么/ry 挑战/vn ，/w 因为/c 他们/rr 曾/d 在/p 川藏线/nz 上/f 骑车/vi 翻越/v 过/uguo 海拔/n [4000/m 至/p 5000/m 米/q]/mq 的/ude1 高山/n 。/w 这/rzv [三/m 位/q]/mq 游客/n 出发/vi 前/f 说/v ，/w 他们/rr 可以/v 吃苦/vn ，/w 可以/v 在/p 没有/v 帐篷/n 的/ude1 条件/n 下/f 露宿/v 野外/s ，/w 可/v 让/v 他们/rr 唯一/b 担心/v 的/ude1 是/vshi 沿途/d 的/ude1 治安/n 状况/n ，/w 因为/c 在/p 美国/nsf 太多/ad 人/n 有/vyou 枪/n 。/w (/w 实习/v 编辑/nnt ：/w 周娟/nr 审核/vn ：/w 谭利娅/nr )/w 
