活动/vn 现场/s 
人民网/nz 福州/ns 1月10日/t 电/n （/w 林伟/nr ）/w 近日/t ，/w 瑞丽/ns 妈咪/n 主办/v 的/ude1 蝶变/nz 倾城/nz 名媛/n 盛典/n 福州站/nz 活动/vn 在/p [福州/ns 金源/nr 大酒店/nis]/nt 举行/v 。/w 
现场/s [摇曳/vi 生姿/nz]/nz 的/ude1 裙/ng 摆/v ，/w 美妙/a 激情/n 的/ude1 旋律/n ，/w 名媛/n 分组/vn PK/x 赛/vn 展示/v 了/ule 女性/n 智慧/n 、/w 魅力/n 的/ude1 一面/n 。/w 最/d 令人/v 兴奋/a 的/ude1 环节/n 便是/v 名媛/n 皇后/nnd 的/ude1 选举/vn 了/ule 。/w 由/p 男模/nz 亲自/d 从/p 观众席/n 上/f 引领/v ，/w [玫瑰/n 花瓣/n]/nz 洒落/v 舞台/n ，/w 男模/nz 亲自/d 为/p 名媛/n 皇后/nnd 带/v 上/f 皇冠/n 、/w 跪献/nz 水晶鞋/nz ，/w 共同/d 演绎/v 浪漫/a 舞曲/n 。/w 所有/b 羡慕/v 的/ude1 眼光/n 、/w 所有/b 浪漫/a 的/ude1 情怀/n ，/w 都/d 在/p 这/rzv 一刻/mq 上演/v 。/w 
