导报/n 记者/nnt 昨/tg 从/p [厦门/ns 国土/n 房产/n 管理局/nis]/nt 获悉/v ，/w 位于/v 同安区/ns 的/ude1 T2011P03/x 商住/n 地块/n 将/d 于/p 今日/t 公开/ad 出让/v 。/w 由于/p 这/rzv 是/vshi 厦门/ns 新年/t 的/ude1 首场/n 土/n 拍/v ，/w 拍卖/v 结果/n 也/d 备受/v 业界/n 关注/v 。/w 
T2011P03/x 地块/n 位于/v 同安区/ns [12/m -/w 05/m 片/q]/mq 区/n 同/p 莲/ng 路/n 南侧/f ，/w [土地/n 用途/n]/nz 为/p 城镇/n 住宅/n 、/w [批发/vn 零售/vn 用地/n]/nz （/w 商业/n ）/w ，/w [土地/n 面积/n]/nz [28142/m ./w 585/m 平方米/q]/mq ，/w [建筑/n 面积/n]/nz [80000/m 平方米/q]/mq 。/w 地块/n 拍卖/vn 起/vf 叫价/nz [48000/m 万元/q]/mq ，/w 折算/vi 楼面/nz 起/vf 叫价/nz [6000/m 元/q]/mq //w 平方米/q 。/w 
从/p 所处/nz 位置/n 看/v ，/w 该/rz 地块/n 位于/v 同/p 安/ag 老城区/ns ，/w 周边/n 购物中心/nis 、/w 饭店/nis 、/w 诊所/nis 、/w 学校/nis 等/udeng 生活/vn 配套/vn 相对/d 齐全/a ，/w 而且/c 附近/f 就是/v BRT/x 快/a [2/m 线/n]/mq 总站/nis ，/w 交通/n 配套/vn 相对而言/c 较为/d 完善/v ，/w 入/v 岛/n 交通/n 较为/d 便利/an 。/w 
“/w 从/p 当前/t 厦门/ns [土地/n 市场/n]/nz 看/v ，/w ‘/w 面粉/nf 贵/a 过/uguo 面包/nf ’/w 的/ude1 现象/n 早已/d 不/d 鲜见/v 。/w ”/w 有/vyou 房/n 产业/n 者/k 表示/v ，/w 去年/t 厦门/ns 住宅/n 市场/n 回暖/vi ，/w 房/n 企/ng 普遍/ad 有/vyou 补仓/nz 需要/v ，/w 对/p 土地/n 极度/d 饥渴/n ，/w 预计/v 今日/t 举行/v 新年/t 首场/n 土地/n 出让/v 会/v ，/w 极/d 有可能/nz 再现/v 去年年末/t 的/ude1 “/w 抢/v 地/ude2 ”/w 热潮/n 。/w 
目前/t 同安区/ns 的/ude1 单价/n “/w 地/ude2 王/n ”/w ，/w 是/vshi 去年/t [8/m 月底/t]/mq 拍/v 出/vf 的/ude1 同安区/ns T2013P04/x 地块/n ，/w 当时/t [13/m 家/q]/mq 房/n 企/ng 竞拍/nz “/w 抢/v 地/ude2 ”/w ，/w 地块/n 溢价/nz 131%/m ，/w 成交/v 楼面价/nz [9250/m 元/q]/mq //w 平方米/q 。/w 业内人士/n 认为/v ，/w T2011P03/x 地块/n [很/d 有可能/nz]/nz 打破/v 这/rzv 一/m 纪录/n ，/w 成为/v 同安区/ns 的/ude1 新/a “/w 地/ude2 王/n ”/w 。/w 
新闻/n 链接/gi 
湖/n 里/f 一/m 商办/nz 用地/n 本月/r 出让/v 
1月22日/t ，/w 位于/v 湖里区/ns [湖边/s 水库/n]/nz 片/q 区/n [2013/m P02/x]/mq 商办/nz 用地/n 也/d 将/d 公开/ad 出让/v 。/w 该/rz 地块/n 位于/v 金钟/nr 路/n 与/cc 环/n 湖/n 里/f 大道/ns 交叉口/n 西南/ns 侧/ng ，/w 用途/n 为/p 商务/n 金融/n 用地/n （/w 办公/vn ）/w ，/w [批发/vn 零售/vn 用地/n]/nz （/w 商业/n ）/w ，/w [土地/n 面积/n]/nz [17122/m ./w 732/m 平方米/q]/mq ，/w [建筑/n 面积/n]/nz [80000/m 平方米/q]/mq ，/w 拍卖/vn 起/vf 叫价/nz 总价/n [29945/m 万元/q]/mq ；/w 楼面/nz 起/vf 叫价/nz [3743/m ./w 125/m 元/q]/mq //w 平方米/q 。/w 
[2013/m P02/x]/mq 地块/n 临近/v 湖/n 里/f [万/d 达/v 广场/n]/nz ，/w 逛街/vi 购物/vn 、/w [日常/b 生活/vn]/nz 、/w 娱乐/vn 设施/n 配套/vn 较为/d 齐全/a 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 鲍娜/nr ）/w 
