环保局/nis 官/n 微/ag 截图/vn 。/w 
安徽/ns 记者/nnt 曝光/vi 环保局/nis [公车/n 私用/v]/nz 环保局/nis 官/n 微/ag 发布/v 其/rz 姓名/n (/w 组/n 图/n )/w 
人民网/nz 合肥/ns 1月9日/t 电/n （/w 记者/nnt 李阔韩/nr 震震/nz ）/w 2013年12月31日/t ，/w [安徽/ns 合肥/ns]/ns 一/m 纸媒/nz 曝光/vi [池州市/ns 东至县/ns 环保局/nis]/nt [公车/n 私用/v]/nz ，/w 就/d 在/p 当晚/t ，/w 该/rz 报道/v 记者/nnt 的/ude1 名字/n 被/pbei [东至县/ns 环保局/nis]/nto 官方/n 微博/n “/w @/w 东/f 至/p 环保/n ”/w 莫名/b 晒/v 了/ule 出来/vf 。/w 直到/v 1月9日/t 下午/t ，/w 人民网/nz 安徽/ns 频道/n 记者/nnt 采访/v 后/f ，/w 该/rz 条/q 微博/n 才/d 被/pbei 管理员/nnt 删除/v 。/w 
对此/d ，/w [东至县/ns 环保局/nis 办公室/nis]/nt 一/m [工作/vn 人员/n]/nnt 回复/v 称/vn ，/w 当时/t 发/v 该/rz 条/q 微博/n ，/w 是/vshi 在/p 搜索/vn 该/rz 记者/nnt 微博/n 时/ng ，/w “/w 不/d 小心/a ”/w 发/v 了/ule 出来/vf 。/w 
2013年12月30日/t 下午/t ，/w 合肥/ns 一/m 纸媒/nz 调查/v 记者/nnt 方佳伟/nr 接到/v 群众/n 爆料/v ，/w 称/v 发现/vn 有/vyou 一辆/mq [公车/n 私用/v]/nz ，/w 并/cc 拍/v 到/v 相关/vn 图片/n 。/w 
2013年12月31日/t ，/w 通过/p 调查/vn ，/w 方佳伟/nr 了解到/v ，/w 被/pbei 举报/v 公车/n 属于/v [东至县/ns 环保局/nis]/nto [环境/n 监测站/nis]/nt ，/w 遂/d 与/cc [东至县/ns 环保局/nis]/nto 联系/v 采访/vn 此事/r 。/w 
1月9日/t 下午/t ，/w 人民网/nz 安徽/ns 频道/n 记者/nnt 采访/v [东至县/ns 环保局/nis]/nto 了解到/v ，/w 2013年12月30日/t 下午/t ，/w 该局/r 确/d 有/vyou 一起/s [公车/n 私用/v]/nz 。/w 
原来/d ，/w 2013年12月29日/t ，/w 东至县/ns 发生/v 一起/s 槽罐车/nz 刮擦/nz 事故/n ，/w 罐体/n 破裂/vi ，/w 化学品/n 泄漏/vn ，/w [东至县/ns 环保局/nis]/nto [环境/n 监测站/nis]/nt 采集/v 水样/n 后/f ，/w 送到/v 合肥/ns 一/m 公司/nis 进行/vn 检测/vn 。/w 次日/t 下午/t 4时/t 许/v ，/w 该/rz [环境/n 检测/vn]/nz 站/vi 业务/n 用车/n 在/p 返回/v 时/ng ，/w 该局/r 一/m 职工/nnt 母亲/n 也/d 要/v 从/p 合肥/ns 回/v 东/f 至/p ，/w 因为/c 年/qt 岁/qt 已/d 高/a 、/w 腿脚/n 不便/an ，/w 于是/cc 搭车/v 返回/v 。/w 
方佳伟/nr 提供/v 的/ude1 材料/n 显示/v ，/w 2013年12月31日/t 当天/t ，/w [东至县/ns 环保局/nis]/nto 已/d 对/p 此事/r 作出/v 正面/b 回应/vn ，/w 并/cc 表示/v 要/v 处理/vn [公车/n 私用/v]/nz 当事人/n 。/w 但/c 当晚/t 22点20分/t ，/w [东至县/ns 环保局/nis]/nto 官方/n 微博/n “/w 东/f 至/p 环保/n ”/w 却/d 发/v 了/ule 一条/mq 微博/n ，/w 微博/n 内容/n 只有/c “/w 方佳伟/nr ”/w [三/m 个/q]/mq 字/n 。/w 
2014年1月1日/t 上午/t ，/w 在/p 看到/v 这/rzv 条/q 微博/n 后/f ，/w 方佳伟/nr 发/v 微博/n @/w “/w 东/f 至/p 环保/n ”/w 询问/v [怎么/ryv 回/v 事/n]/nz ，/w 并/cc 说/v “/w 当时/t 自己/rr 心里/s 确实/ad 有点/d 担心/v 。/w ”/w 
