郭一博/nr 被/pbei 电死/nz 两个月/mq 后/f ，/w 卸/v 石子/n 的/ude1 货车/n 仍/d 停/vi 在/p 石子/n 堆/v 上/f 。/w 
发/v 一张/mq 整改/vn 书/n ，/w 就算/d “/w 监管/vn 到位/vi ”/w ？/w 
事发/vi 地/ude2 安/ag 监/vg 办/v 负责人/nnt 还/d 说/v ，/w “/w 只要/c 监管/vn 到位/vi ，/w [1/m 天/qt]/mq 死/v [100/m 人/n]/mq 都/d 不/d 关/n 我/rr 事/n ”/w 
核心/n 提示/v 按照/p 规定/n ，/w 高压线/n 下/f 不得/vi 堆放/v 物品/n 。/w 但/c 在/p [新郑市/ns 郭店镇/ns]/nz [鄢陵/ns 府/ng 村/n]/ns 西头/f ，/w 有/vyou 个/q 搅拌站/nz 把/pba [5/m 米/q]/mq 多/a 高/a 的/ude1 石子/n 堆放/v 在/p [10/m 千伏/q]/mq 高压线/n 下/f ，/w 2013年11月3日/t ，/w 该镇/r 安/ag 监/vg 办/v 获悉/v 此事/r 后/f ，/w 只是/d 下/f 了/ule 一个/mq “/w 整改/vn 指令/n 书/n ”/w ，/w 并未/d 督促/v “/w 整改/vn ”/w ，/w 6/m 天后/nz ，/w [19/m 岁/qt]/mq 青年/n 郭/nz 某/rz 在/p 石子/n 堆/v 上/f 被/pbei 电/n 身亡/vi 。/w 
该/rz 事故/n 发生/v 后/f ，/w [新郑市/ns 安监局/nis]/nt 并/cc 没有/v 按照/p 要求/n ，/w 在/p [两/q 小时/n]/mq 内/f 把/pba 事故/n 上报/vi [郑州市/ns 安监局/nis]/nt ，/w 也/d 没有/v 按规定/nz 在/p 60日/t 内/f 上报/vi 调查/v 结果/n 。/w 
