据/p 台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 报道/v ，/w [中国/ns 国民党/n]/nz 中央委员/nnt 连胜文/nr 今天/t (/w 10日/t )/w 指/v 台北市/ns 议员/nnt 钟小平/nr 在/p 媒体/n 指控/v 他/rr 担任/v 悠游卡/nz 董事长/nnt 期间/f ，/w 转/v 投资/vn 赔钱/vi ，/w 决定/v 委/ng 请/v 律师/nnt 提/v 告/v 诽谤/vn 。/w 
连胜文/nr 指出/v ，/w 钟小平/nr 在/p 年代/n 电视台/nis “/w 年代/n 向钱看/vi ”/w 节目/n 中/f ，/w 指/v 称/vn 他/rr 担任/v 悠游卡/nz 董事长/nnt 期间/f ，/w 将/d 悠游卡/nz 的/ude1 公款/n 转/v 投资/vn 到/v 香港/ns 做/v 基金/n ，/w 赔/v 新台币/nz [4/m 亿/m 余/ng 元/q 等/udeng]/mq 。/w 
对此/d ，/w 连胜文/nr 说/v ，/w 钟小平/nr 所/usuo 言/vg 完全/ad 背离/v 事实/n 。/w 他/rr 在/p 悠游卡/nz 公司/nis 任职/v 期间/f ，/w 从未/d 购买/v 任何/rz 一只/mq 基金/n ，/w 且/c 悠游卡/nz 公司/nis 也/d 从未/d 投资/vn 过/uguo 任何/rz [私募/nz 基金/n]/nz 。/w 
新闻稿/n 指出/v ，/w 钟小平/nr 在/p 未/d 查证/v 情况下/nz ，/w [恶意/n 攻击/vn]/nz 其/rz 名誉/n ，/w 连胜文/nr 决定/v 委/ng 请/v 律师/nnt 提出/v 诽谤/vn 告诉/v ，/w [以/p 正/d 视听/n]/nz 。/w 
连胜文/nr 说/v ，/w 2008年/t 因/p [金融/n 风暴/n]/nz 严重/a 冲击/vn ，/w 台北/ns 市长/nnt 郝龙斌/nr 找/v 他/rr 帮忙/vi 。/w 他/rr 在/p 2008年9月/t 上任/vi 时/ng ，/w 所有/b 前任/b 投资/vn 的/ude1 基金/n 因为/c [金融/n 风暴/n]/nz 影响/vn ，/w 已/d 呈现/v 亏损/vn 状态/n ，/w 当时/t 董事会/nis 要求/n 处理/vn 亏损/v 基金/n 。/w 
连胜文/nr 表示/v ，/w 当时/t 悠游卡/nz 公司/nis 要/v 申请/vn [电子/n 票证/n]/nz ，/w 不得/vi 再/d [购买/v 基金/n]/nz ，/w 他/rr 任/v 内/f 不但/c 未/d 购买/v 任何/rz 一只/mq 基金/n ，/w 也/d 未/d 批准/v 投资/vn 任何/rz 基金/n 。/w 
