综合/v 台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 报道/v ，/w 民进党/nz 召开/v “/w [中国/ns 事务/n 委员会/nis]/nt ”/w ，/w 会/v 中将/nnt 原本/d 要/v 通过/p 的/ude1 对/p [大陆/ns 政策/n]/nz [总结/v 报告/n]/nz ，/w 修正/v 为/p “/w 2014/m ‘/w 对/p 中/f ’/w 政策/n 检讨/v 纪要/n ”/w ，/w 认为/v 民进党/nz “/w [台湾/ns 前途/n 决议/n 文/ng]/nz ”/w 基本/a 立场/n 与/cc [核心/n 价值/n]/nz 毋须/nz 改变/v 。/w 
民进党/nz 内部/f 不/d 满意/v “/w 没有/v 让/v 人/n 很/d 有感/v ”/w 
外界/n 原本/d 对/p 此次/rz 会议/n 期待/v 颇/d 深/a ，/w 但/c 前/f 台湾/ns “/w [行政/n 院长/nnt]/nnt ”/w 谢长廷/nr 一句/mq “/w 没有/v 让/v 人/n 很/d 有感/v ”/w ，/w 凸显/v 恐怕/d 连/ulian 党内/s 都/d 不/d 满意/v 。/w 
民进党/nz 2012年/t 败/vi 选/v 后/f ，/w 党内/s 掀起/v 检讨/vn 两岸/n 路线/n 声浪/n ，/w 但/c 过程/n 一波三折/vl ，/w 民进党/nz 主席/nnt 苏贞昌/nr 决定/v 成立/vn “/w [中国/ns 事务/n 委员会/nis]/nt ”/w 时/ng ，/w 为了/p 党内/s 各/rz 要/v 角/q 是否/v 参与/vn ，/w 也/d 花/n 了/ule 一番/mq 功夫/n 。/w 
党内/s 经过/p 近/a 半年/mq 的/ude1 [9/m 场/qv]/mq [大陆/ns 政策/n]/nz 扩大会议/nz ，/w 广/a 邀/v 党/n 内外/f 学者/nnt 专家/nnt ，/w 甚至/d 包括/v 蓝营/nz 两岸/n 策士/n 讨论/v ，/w 期间/f 民进党/nz 在/p 台/q “/w 立法院/nz ”/w 党团/nis 总/b 召集人/nnt 柯建铭/nr 还/d 抛出/v “/w 冻结/v 台独/n 党纲/n ”/w 提议/v ，/w 让/v 外界/n 瞩目/vi 民进党/nz 最后/f 会/v 端出/nz 什么/ry 大菜/n 。/w 
不过/c ，/w 党内/s 对/p 两岸/n 政策/n 检讨/v 幅度/n 歧见/nz 甚/dg 大/a ，/w 与会者/n 转述/v ，/w “/w [中国/ns 事务/n 委员会/nis]/nt ”/w 下午/t 的/ude1 讨论/vn ，/w 甚至/d 在/p 要/v 用/p [总结/v 报告/n]/nz 、/w 会议/n 纪录/n 等/udeng 名称/n 问题/n ，/w 就/d 隐/v 然/rz 有/vyou 苏/b 谢/v 交锋/vn 意味/n 。/w 谢长廷/nr 说/v ，/w 他/rr 可以/v 接受/vn 这份/r 文件/n 是/vshi [9/m 次/qv]/mq 会议/n 的/ude1 纪录/n ，/w 但/c 不能/v 作为/p 报告/n 。/w 
谢长廷/nr 受/v 访/v 时/ng 直言/vi ，/w 内容/n 不/d 很/d 明确/a ，/w “/w 没有/v 让/v 人/n 很/d 有感/v ”/w 。/w 谢长廷/nr 10日/t 还/d 将/d 对外/vn 论述/vn ，/w 凸显/v 立场/n 。/w 
前/f 台湾/ns “/w 陆委会/nt 副主委/nnt ”/w 童振源/nr 认为/v ，/w 这份/r 纪要/n 展现/v 善意/n 与/cc 积极/ad 态度/n ，/w 但是/c 进展/vn 幅度/n 有限/a ；/w 民进党/nz 没有/v 调整/vn 既有/v 的/ude1 [政治/n 立场/n]/nz ，/w 大陆/ns 恐怕/d 难/a 与/cc 民进党/nz 展开/v 积极/ad 的/ude1 交流/vn 。/w 
民进党/nz 最后/f 没有/v 以/p 通过/p 报告/n 来/vf 确立/v 两岸/n 路线/n ，/w 仅/d 以/p 检讨/v 纪要/n 呈现/v ，/w 预留/v 未来/t 进一步/d 修正/v 的/ude1 空间/n 。/w 前/f 民进/n 党籍/n “/w 立法委员/nnt ”/w 林浊水/nr 认为/v ，/w “/w 政策/n 从宽/v 、/w 立场/n 从严/d ”/w 是/vshi 很/d 自然/n 的/ude1 结论/n ，/w 但/c 纪要/n 不是/c 结论/n ，/w 没有/v 什么/ry 拘束力/nz ，/w 民进党/nz 努力/ad 了/ule 很久/d ，/w 没/d 做成/v 结论/n 很/d 可惜/v 。/w 
两岸/n 路线/n 的/ude1 修正/vn 曾/d 被/pbei 形容/v 是/vshi 民进党/nz 重返/v “/w 执政/vi ”/w 的/ude1 最后/f 一/m 哩/y 路/n ，/w 前/f 台湾/ns “/w 安全/an 会议/n 秘书长/nnt ”/w 邱义仁/nr 也/d 曾/d 直言/vi ，/w 民进党/nz 的/ude1 两岸/n 政策/n 必须/d 有所/v 为/p 、/w 有所不为/vl ，/w 撕掉/nz “/w [逢/v 中/f 必/d 反/vi]/nz ”/w 的/ude1 标签/n 。/w 
