1月9日/t ，/w 成渝/nr 动车组/nz 乘务员/nnd 在/p 进行/vn 微笑/vi 标准/n 动作/n 训练/vn 。/w 近日/t ，/w [成都/ns 铁路局/nis]/nto [重庆/ns 客运段/n]/nz 动/v 车队/nis 开展/v 动车组/nz 乘务员/nnd 集中/v 培训/vn ，/w 强化/v 练习/vn 动车组/nz [服务/vn 礼仪/n]/nz 和/cc 标准/n 动作/n ，/w 为/p 即将/d 到来/vi 的/ude1 春运/n 做好/v 准备/vn 。/w [成都/ns 铁路局/nis]/nto [重庆/ns 客运段/n]/nz 动/v 车队/nis 现有/v 乘务员/nnd 300多人/m ，/w 是/vshi [成渝/nr 铁路/n]/nz 上/f 一道/d 靓丽/nz 的/ude1 风景/n 。/w 李健/nr 摄/vg 
