导报/n 记者/nnt 昨/tg 从/p [厦门市/ns 商务局/nis]/nt 获悉/v ，/w 根据/p 厦门市/ns [菜篮子/n 工程/n]/nz 建设/vn 和/cc 保障/v [市场/n 供应/vn]/nz 领导小组/nis 于/p 1月8日/t 发布/v 的/ude1 通知/n ，/w 共/d [16/m 家/q]/mq 种植/v 养殖场/nis 已/d 被/pbei 认定/v 为/p 厦门市/ns 2013年/t “/w 菜篮子/n ”/w 调控/v 基地/nis 。/w 
据/p 了解/v ，/w 上述/b [16/m 家/q]/mq 种植/v 养殖场/nis 中/f 包括/v 翔安/nz 银/ng [铁/n 果蔬/nz 合作社/nis]/nt 等/udeng [5/m 家/q]/mq 蔬菜/n 种植/vn 场/qv 、/w [龙岩市/ns 永定县/ns 荣/ag 顺/v 生态/n 农业/n 有限公司/nis]/nt 等/udeng [5/m 家/q]/mq 生猪/n 养殖场/nis 、/w [福建省/ns 长汀/ns]/nz 三/m 源/ng 农牧/n 有限公司/nis 等/udeng [3/m 家/q]/mq 禽蛋/n 养殖场/nis 和/cc [厦门/ns 小/a 嶝/n 水产/n 科技/n 有限公司/nis]/nt 等/udeng [3/m 家/q]/mq 水产品/n 养殖场/nis 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 张顺和/nr ）/w 
