厦门市/ns 居民/n 及/cc 用户/n 交/v 水费/n 的/ude1 途径/n 又/d 拓宽/v 了/ule ！/w 昨日/t 上午/t ，/w [厦门市/ns 水/n 务/vg 集团/nis 有限公司/nis]/nt 在/p 水费/n 由/p 一卡通/n 代扣/nz 的/ude1 传统/n 方式/n 上/f ，/w 又/d 新增/v 了/ule 多种/m 互联网/n 和/cc [手机/n 客户端/nz]/nz 的/ude1 缴费/vn 渠道/n ，/w 极大/a 方便/a 了/ule 厦门/ns 市民/n 的/ude1 水费/n 查询/v 和/cc 缴交/v 。/w 
据/p [厦门/ns 水/n 务/vg 集团/nis 有限公司/nis]/ntc 负责人/nnt 介绍/v ，/w [厦门/ns 水/n 务/vg 集团/nis]/ntc 已经/d 建成/v 和/cc 完善/v 了/ule 与/cc [厦门市/ns 邮政局/nis]/nto 、/w [中国/ns 银联/n]/ntc 厦门/ns 分公司/nis 联合/vd 开展/v 的/ude1 便民/vn 缴费/vn 业务/n 。/w 厦门/ns 水/n 务/vg 率先/d 在/p 厦门/ns 实行/v 邮政/n 便民/v 网点/n 、/w 银联/n 便民/vn 支付/v 点/qt 代收/v 水费/n ；/w 并/cc 在/p 全省/n 范围内/nz 率先/d 实现/v 了/ule 社区/n 便民/vn 缴费/vn 网点/n 、/w 银联/n 、/w 互联网/n 和/cc [手机/n 支付/v]/nz 四大/n 平台/n 的/ude1 水费/n 缴交/v 方式/n 。/w 
在/p 一卡通/n 代扣/nz 、/w 邮政/n 便民/v 网点/n 、/w 银联/n 便民/vn 支付/v 点/qt 代收/v 水费/n 的/ude1 基础上/nz ，/w [厦门/ns 水/n 务/vg 集团/nis]/ntc 如今/t 又/d 逐步/d 完成/v 了/ule [高清/n 互动/vn 电视/n]/nz 与/cc [光大/v 银行/nis]/ntcb 官网/n 、/w [建设/vn 银行/nis]/ntcb 官网/n 、/w 银联/n 在线/vn 、/w 支付宝/nz 、/w 财付通/nz 、/w [苏宁/nr 易购/nz]/nz 的/ude1 互联网/n 缴费/vn 渠道/n ，/w 以及/cc [银联/n 手机/n 支付/v]/nz 、/w 支付宝/nz 、/w [苏宁/nr 易购/nz]/nz 的/ude1 [手机/n 客户端/nz]/nz 缴费/vn 渠道/n 。/w 同时/c ，/w [厦门/ns 水/n 务/vg 集团/nis]/ntc 还/d 开通/v 了/ule 建行/nis 、/w 邮/ng 储/vg 、/w 交行/nz 、/w 民生/n 自助/b 终端/n 缴交/v 服务/vn 。/w 
如今/t ，/w 用户/n 在/p 家中/s 足不出户/vl 就/d 可以/v 缴纳/vn 水费/n ，/w 到/v 邮局/nis 、/w 银行/nis 办理/v 业务/n ，/w 在/p 商场/nis 购物/vn ，/w 出差/vi 异地/n ，/w 甚至/d 在/p 路上/s 、/w 在/p 车里/d 都/d 可以/v 随时随地/dl 查询/v 、/w 缴交/v 水费/n 。/w 缴费/vn 渠道/n 的/ude1 拓宽/vn 方便/a 了/ule 用户/n ，/w 让/v 服务/vn 更加/d 人性化/vn 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 温航/nr //w 文沈威/nr //w 图/n ）/w 
