[喜气/n 盈门/nz]/nz 的/ude1 福建/ns [永定/nz 客家/n 土楼/nz]/nz （/w 资料/n 照片/n ）/w 。/w 刘永良/nr 摄/vg 
人民网/nz 福州/ns 1月10日/t 电/n (/w 刘永良/nr )/w 笔者/n 10日/t 从/p [福建/ns 永定/nz 县委/nis 宣传部/nis]/nt 获悉/v ，/w 近日/t ，/w [中国/ns 中央/n 电视台/nis]/nt 一个/mq 以/p “/w 筷子/n ”/w 为/p 主题/n 的/ude1 [公益/n 广告/n]/nz 正在/d [福建/ns 土楼/nz]/nz 永定/nz 景区/n 拍摄/v ，/w [春节/t 期间/f]/nz 将/d 在/p [中央/n 电视台/nis]/nt 播出/v 。/w 
今年/t ，/w 央视/j 计划/n 拍摄/v 的/ude1 [三/m 支/q]/mq 广告/n 中/f ，/w 《/w 筷子/n 篇/q 》/w 将/d 以/p 独特/a 创意/n 和/cc 精美/a 制作/v 为/p 观众/n 奉献/v 一场/mq 情感/n 盛宴/n ，/w 传递/v 中国/ns 情感/n ，/w 弘扬/v [中国/ns 文化/n]/nz ，/w 展现/v 中国/ns 精神/n ，/w 表达/v 中国/ns 影响/vn 。/w 
“/w 百节年/t 为首/vi ”/w ，/w 过年/vi 是/vshi 中国/ns 最/d 隆重/ad 的/ude1 [传统/n 节日/n]/nz 。/w 崇尚/v 传统/n 的/ude1 客家/n 县/n 、/w “/w 土楼/nz 之/uzhi 乡/n ”/w 福建省/ns 永定县/ns 的/ude1 春节/t 更/d 有着/v 一番/mq 浓郁/a 的/ude1 亲情/n 。/w 除夕/t 晚上/t ，/w 吃/v 团圆饭/n ，/w 菜肴/n 丰盛/a 。/w 此时/r 桌上/s 要/v 多/a 放/v [几/d 副/b]/mq 碗筷/n ，/w 表示/v 请/v 祖先/n 回来/v 一起/s 过年/vi 。/w 饭前/t ，/w 要/v 先/d 给/p 祖先/n 倒/vi 酒/nf ，/w 将/d 酒/nf 洒/vi 地/ude2 ，/w 然后/c 才/d 开始/v 吃饭/vn 。/w 
[一/d 双/q]/mq 筷子/n ，/w 蕴含/v 着/uzhe 丰富/a 的/ude1 客家/n 民风/n 、/w 民俗/n 。/w 央视/j 正是/v 被/pbei 永定县/ns 独具/v 魅力/n 的/ude1 [客家/n 风情/n]/nz 所/usuo 吸引/v ，/w 把/pba 《/w 筷子/n 篇/q 》/w [公益/n 广告/n]/nz 选择/v 在/p [永定/nz 土楼/nz]/nz 拍摄/v 。/w 这/rzv 则/d [公益/n 广告/n]/nz 中/f ，/w [土楼/nz 人家/n]/nz ，/w 家家/n 张灯结彩/vl ，/w 围成/nz 数/n 桌/ng ，/w 准备/v 吃/v 除夕/t 团圆饭/n 。/w 调皮/a 耐/v 不住/d 饿/v 的/ude1 客家/n 孩子/n ，/w 左/f 瞄/v 右/f 瞧/v ，/w 偷偷/d 拿起/v 筷子/n ，/w 想/v 抢先/vn 夹/v 。/w 妈妈/n 轻轻/d 制止/v 了/ule 孩子/n ，/w 并/cc 教育/v 小孩/n 不/d 可以/v 这样/rzv ，/w 要/v 让/v [爷爷/n 奶奶/n]/nz 先/d 夹/v ，/w 要/v 懂得/v 尊老/v 谦让/vn 。/w [最后/f 一个/mq]/nz 镜头/n ，/w 落在/v 了/ule “/w 筷子/n ”/w 上/f 。/w 
[中央/n 电视台/nis]/nt [公益/n 广告/n]/nz 摄制组/nis 总监/nnt 莫康孙/nr 说/v ：/w “/w 筷子/n ，/w 除了/p 是/vshi 一个/mq 进食/vi 工具/n 以外/f ，/w 实际上/d 里面/f 有/vyou 很多/m [中国/ns 传统/n]/nz 的/ude1 含义/n 在/p 里面/f ，/w 我们/rr 可以/v 透过/v 筷子/n 看到/v 一代/n 传承/vn 一代/n 的/ude1 一种/mq 教育/vn ，/w 文化/n 的/ude1 背景/n ，/w 同时/c 年纪/n 小/a 的/ude1 对/p 年纪/n 大/a 的/ude1 尊重/vn ，/w 或者/c 是/vshi 夫妻/n 之间/f 的/ude1 不/d 离/v 不/d 弃/vg ，/w 或者/c 是/vshi 家人/n 之间/f 的/ude1 团结/vn 等/udeng 。/w ”/w 
据介绍/nz ，/w 《/w 筷子/n 篇/q 》/w [公益/n 广告/n]/nz 就是/v 以/p 筷子/n 为/p 情感/n 载体/n ，/w 描述/v 中国人/n 过/uguo 春节/t 的/ude1 生活/vn 情节/n 与/cc 情感/n 。/w 透过/v 筷子/n 做/v 载体/n ，/w 串起/nz 了/ule [永定/nz 客家/n 土楼/nz]/nz 、/w 广东/ns 西关/nz 老屋/n 、/w 上海/ns 现代/ntc 家庭/n 、/w 东北/ns 农村/n 、/w 北美/ns 唐人街/ns 、/w 大城市/n [普通/a 家庭/n]/nz 、/w 西部/f 乡村/n 、/w [北京/ns 四合院/n]/nz 等/udeng [8/m 个/q]/mq 场景/n ，/w 承载/v 着/uzhe 中国/ns 特有/b 的/ude1 各种/rz 传统/n 与/cc 美德/n ，/w 呼吁/v 大家/rr 好好/d 珍惜/v 与/cc 家人/n 、/w 亲友/n 的/ude1 每一次/d 团聚/vi ，/w 弘扬/v 分享/vn 、/w 感恩/vi 、/w 明礼/nz 、/w 孝敬/v 等/udeng 中国/ns 几千年/mq 传承/vn 的/ude1 [传统/n 文化/n]/nz 。/w 
