9日/t ，/w 林心如/nr 刚/d 结束/v 完/vn 内地/n 拍摄/v 行程/n ，/w 一/m 回到/v 台湾/ns 就/d 立刻/d 进/vf 棚/n 为/p 代言/v 多年/mq 的/ude1 知名/a 化妆品/n 拍摄/v 新/a 广告/n 。/w 日前/t 她/rr 因/p 拍摄/v 《/w [秀丽/a 江山/n]/nz 之/uzhi 长歌行/nz 》/w 与/cc 《/w [步步/q 惊心/nz]/nz 》/w 里/f 的/ude1 “/w 十三/m 爷/ng ”/w 袁弘/nr 传出/v 绯闻/n ，/w 林心如/nr 还原/vi 当天/t 是因为/c 要/v 帮/v 其中/rz 一位/mq 演员/nnt 庆祝/v 杀青/v ，/w 大伙/rr 在/p 现场/s 煮/v 火锅/nf 开心/a 拍照/vi 。/w 自认/nz 性格/n 像/v 男生/n 的/ude1 她/rr ，/w 与/cc 男生/n 勾肩搭背/vl 一点/mq 都/d 不/d 为/p 意/ng ，/w 所以/c 才/d 会/v 自己/rr 把/pba 照片/n PO/x 上/f 微博/n ，/w 却/d 引起/v 大家/rr 疯狂/a 转载/v 。/w 她/rr 也/d 澄清/vi ，/w 其实/d 两人/mq 只是/d 很好/ad 的/ude1 朋友/n 。/w 外传/vi 小虎队/nz 难/a 合体/n 最大/gm 原因/n 是/vshi 出/vf 在/p 苏有朋/nr 跟/p 陈志朋/nr 彼此/rr 互/d 有/vyou 心结/nz ，/w 身为/v 小虎队/nz 好友/n 的/ude1 林心如/nr 低调/n 表示/v ，/w 两人/mq 感情/n 很好/ad ，/w 常会/n 在/p 片/q 场/qv 聚在一起/v 聊天/vn 。/w 日前/t 碰到/v 苏有朋/nr 还/d 特别/d 跟/p 他/rr 聊/v 到/v ，/w 期待/v 看到/v 小虎队/nz 合体/n ，/w 到/v 时候/n 一定会/nz 坐/v 在/p 台下/s 为/p 他们/rr 摇旗/nz 吶喊/nz 。/w 
