9日/t ，/w 网友/n “/w @/w 林林/nr 林林/nr 林林/nr 林洁/nr ”/w 通过/p 微博/n 向/p 本报/rz 反映/v ，/w 她/rr 9日/t 在/p 一罐/nz [银鹭/nz 花生/n 牛奶/nf]/nz 里/f 发现/v 了/ule 一条/mq 虫/n ，/w 她/rr 之前/f 已经/d 喝/vg 了/ule [几/d 口/n]/mq 。/w 该/rz 饮料/nf 是/vshi 她/rr 前晚/nz 从/p [沃尔玛/nz 超市/nis]/nt 购买/v 的/ude1 。/w 
记者/nnt 致电/v [沃尔玛/nz 超市/nis]/nt 五里亭/nz 店/n 。/w [工作/vn 人员/n]/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 福州/ns 沃尔玛/nz 各/rz 门店/n 的/ude1 银鹭/nz 产品/n 统一/vn 由/p 深圳/ns [沃尔玛/nz 总部/nis]/nt 供货/vn ，/w 他们/rr 将/d 立即/d 联系/v 深圳/ns 总部/nis 汇报/vn 及/cc 了解/v 情况/n 。/w 
记者/nnt 后/f 又/d 致电/v 福州/ns 12315/m [消费者/n 投诉/vn]/nz 中心/nis 。/w [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v ，/w 消费者/n 也/d 可/v 向/p 该/rz 中心/nis 提供/v 相关/vn 购物/vn 凭证/n ，/w 由/p 该/rz 中心/nis 协助/v 初步/d 鉴定/vn 该/rz 商品/n 的/ude1 品牌/n 真伪/n ，/w 并/cc 进一步/d 联系/v 供货商/n 或/c 产品/n 厂家/n 。/w (/w [福州/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 朱丹华/nr //w 文/ng 网友/n 供/vi 图/n )/w 
