针对/p 民进党/nz “/w [中国/ns 事务/n 委员会/nis]/nt ”/w 发布/v “/w 现阶段/t 对/p 中/f 政策/n 检讨/v 纪要/n ”/w ，/w 国台办/j 发言人/nnt 10日/t 应/v 询/vg 表示/v ，/w 近年来/dl 民进党/nz 一直/d 声称/v 要/v [证明/v 自己/rr]/nz 有/vyou 能力/n 处理/v [两岸/n 关系/n]/nz ，/w 寻求/v 建立/vn 与/cc 大陆/ns 正常/a 交流/v 基础/n ，/w 但/c 这份/r 所谓/v 的/ude1 “/w 检讨/v 纪要/n ”/w 显然/ad 与/cc 此/rzs 背道而驰/vl 。/w 它/rr 依然/d 顽固/a 坚持/v “/w [一边/d 一国/mq]/nz ”/w 的/ude1 “/w 台独/n ”/w 立场/n ，/w 无视/v 台湾/ns 各界/rz 对/p [两岸/n 关系/n]/nz 发展/vn 的/ude1 主张/v 和/cc 呼声/n ，/w 以/p 所谓/v “/w [国家/n 安全/an]/nz ”/w 阻碍/v 两岸/n 正常/a 交流/vn ，/w 以/p 所谓/v “/w [核心/n 价值/n]/nz ”/w 煽动/v 敌意/n 和/cc 对抗/v 。/w 
发言人/nnt 表示/v ，/w 民进党/nz 主事者/nz 的/ude1 所作所为/n 既/c 违背/v [两岸/n 关系/n]/nz 和平/n 发展/vn 的/ude1 历史/n 潮流/n 和/cc 台湾/ns 的/ude1 主流/n 民意/n ，/w 也/d 不/d 符合/v 两岸/n 同胞/n 的/ude1 [根本/a 利益/n]/nz 。/w 以/p 僵化/vi 的/ude1 思维/n 检讨/v 政策/n ，/w 是/vshi 找/v 不到/v 出路/n 的/ude1 。/w (/w 记者/nnt 李寒芳/nr )/w 
