据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w 民进党/nz 9日/t 通过/p 所谓/v “/w 对/p 中/f ”/w 政策/n 检讨/v 纪要/n ，/w [台湾/ns 政治/n 大学/nis]/ntu 教授/nnt 童振源/nr 说/v ，/w 报告/n 展现/v 善意/n 与/cc 积极/ad 态度/n ，/w 但/c 进展/vn 幅度/n 有限/a ，/w 没/d 调整/vn 既有/v [政治/n 立场/n]/nz ，/w 大陆/ns 恐/vg 难/a 与/cc 民进党/nz 展开/v 积极/ad 交流/vn 。/w 
童振源/nr 说/v ，/w 这次/r 未/d 明显/a 调整/vn 基本/a 立场/n ，/w 有志/v 参与/vn [5/m 月份/n]/mq 党主席/nnt 改选/v 的/ude1 党内/s 大佬/n ，/w 因/p 害怕/v 伤/vn 及/cc 党员/nnt 支持/v 度/qv ，/w 而/cc 不愿/nz 大幅度/d 调整/v 立场/n 。/w 
民进/n 党籍/n 前/f “/w 立法委员/nnt ”/w 林浊水/nr 也/d 说/v ，/w “/w 政策/n 从宽/v ”/w 是/vshi 巨大/a 转变/v ，/w 未来/t 到/v “/w 立法院/nz ”/w 推动/v 时/ng ，/w “/w 立法委员/nnt ”/w 愿/v 否/vg 配合/v 还/d 不一定/nz ；/w 但/c 纪要/n 非/b 结论/n 、/w 没什么/vl 拘束力/nz ，/w 没/d 做成/v 结论/n 很/d 可惜/v 。/w 
国民党/n 发言人/nnt 杨伟/nr 中/f 说/v ，/w 民进党/nz 很难/d [面对/v 现实/n]/nz ，/w 善待/v 大陆/ns 在/p 台/q 学生/nnt 、/w 配偶/n 、/w 大陆/ns 游客/n 则/d 要/v 看/v 具体/a 政策/n ，/w 民进党/nz 向来/d 会/v 喊/v 漂亮/a 口号/n ，/w 但/c 重点/n 在/p 实际/n 主张/v 与/cc 作为/p 。/w 
