听/v ，/w 来自/v 基层/n 的/ude1 [青春/n 之/uzhi 歌/n]/nz —/w —/w 十一届/n 省政协/n “/w [80/m 后/f]/mq ”/w 委员/nnt 议政/vi 心声/n 
[四/m 位/q]/mq “/w [80/m 后/f]/mq ”/w 委员/nnt 聚在一起/v ，/w 一边/d 品/ng 着/uzhe “/w 青年/n 红/a ”/w 茶/n ，/w 一边/d 探讨/v 如何/ryv 更好/d 地/ude2 履行/v 政协/nis 委员/nnt 的/ude1 职责/n 。/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 林熙/nr 摄/vg 
26日/t 下午/t 5点32分/t ，/w 十一届/n 省政协/n 工会/nis 、/w 共青团/nis 、/w 妇联/nis 、/w 青联/nis 组/n 分组/vn 审议/v 常委会/nis 工作报告/v 后/f ，/w “/w [80/m 后/f]/mq ”/w 委员/nnt 谢思惠/nr 、/w 郭秀宾/nr 、/w 雷禄新/nr 、/w 刘安娟/nr 又/d 如约/d 相聚/v ，/w 继续/v 怎样/ryv 当/p 好/a 委员/nnt 、/w 如何/ryv 服务/v 基层/n 和/cc 吸引/v 年轻人/n 到/v 基层/n 工作/vn 创业/vn 的/ude1 话题/n 。/w 
1981年/t 出生/vi 的/ude1 郭秀宾/nr ，/w 是/vshi [明溪县/ns 农业局/nis 土肥站/nis]/nt 副站长/nnt 。/w 2003年/t 大学毕业/v 后/f ，/w 她/rr 在/p 基层/n 当/p 了/ule 10年/t 农技/n 干部/nnt ，/w 每年/r 和/cc 同事/n 下乡/vi 、/w 下/f 田/n 超过/v [100/m 天/qt]/mq 。/w 现在/t ，/w 郭秀宾/nr 还/d 在/p 攻读/v [中国/ns 农科院/nis]/nt 在职/vn [研究生/nnt 课程/n]/nz 。/w 如何/ryv 当/p 好/a 政协/nis 委员/nnt ？/w 郭秀宾/nr 觉得/v 学习/vn 最重要/nz 。/w 她/rr 说/v ，/w 不能/v 只/d 盯着/v 农技/n 工作/vn ，/w 还要/d 多/a 思考/vn 促进/v 农民/nnt 增收/v 、/w 稳定/an 农技/n [干部/nnt 队伍/n]/nz 等/udeng 问题/n ，/w 并/cc 认真/ad 向/p 老/a 委员/nnt 学习/v [履/vg 职/ng 能力/n]/nz 、/w [责任/n 意识/n]/nz 。/w “/w 会务/n 组/n 发/v 的/ude1 《/w 决策/vn 信息/n 参考/vn 》/w ，/w 第一册/mq 就是/v 《/w 关注/v 三/m 农/ng 》/w ，/w 我/rr 如获至宝/vl 。/w ”/w 她/rr 说/v 。/w 
“/w 我/rr 很/d 愿意/v 帮助/vn 你/rr 学习/v 。/w ”/w 说话/vi 的/ude1 是/vshi 霞浦县/ns [盐田/n 畲族/n 乡/n]/ns 二铺村/ns [村委会/nis 主任/nnt]/nnt 、/w [团支部/nis 书记/nnt]/nnt 雷禄新/nr ，/w 一个/mq 1982年/t 出生/vi 的/ude1 老/a 委员/nnt 。/w “/w 我/rr 在/p 省政协/n 学习/v 5年/t 了/ule ，/w 大/a 有/vyou 收获/n ，/w 特别/d 是/vshi 怎么/ryv 调查/v 问题/n 、/w 写作/v 提案/n 、/w 提出/v 建议/n 。/w ”/w 他/rr 拿出/v [两/q 份/q]/mq 提案/n ，/w 关注/v 的/ude1 分别/d 是/vshi 发挥/v 村干部/nnt 积极性/n 带动/v 农村/n 更快/d 发展/vn 、/w 发挥/v 畲族/n 文化/n 在/p 两岸/n [文化/n 交流/vn]/nz 中/f 的/ude1 作用/n 。/w 
在/p 雷禄/nr 新的/a 带领/v 下/f ，/w 二铺村/ns 引进/v [高山/n 葡萄/nf]/nz 、/w 生姜/n 等/udeng 新品种/n ，/w 办起/v 海带/n 加工厂/nis ，/w 解决/v 了/ule [40/m 名/q]/mq [农村/n 妇女/n]/nz 的/ude1 [就业/vn 问题/n]/nz 。/w 他/rr 还/d 利用/v QQ/x 群/ng 等/udeng 网络/n 平台/n ，/w 将/d 本村/r 年轻人/n 密切联系/v 在/p 一起/s 。/w 这几年/mq ，/w 村民/n 的/ude1 收入/n 年年/d 大幅/d 增长/v ，/w 二铺村/ns 成为/v 远近闻名/n 的/ude1 畲/b 乡/n 特色/n 村/n 。/w 
作为/p 一名/mq [二十/m 岁/qt]/mq 出头/vi 就/d 担任/v 村/n 主干/n 的/ude1 少数民族/n 委员/nnt ，/w 雷禄新/nr 一直/d 号召/v 身边/s 的/ude1 年轻人/n 到/v 基层/n 、/w 到/v 群众/n 最/d 需要/v 的/ude1 地方/n 工作/vn 。/w 新/a 委员/nnt 谢思惠/nr 的/ude1 创业/vn 经历/n ，/w 雷禄新/nr 十分/d 推崇/v 。/w 
