范增玉/nr 
丁羽心/nr 
因/p 涉嫌/v 贪污/vn 、/w 受贿/vi 、/w 诈骗/vn ，/w 昨日/t ，/w [国务院/nt 扶贫办/nis 外资/n 项目/n 管理/vn 中心/nis]/nt 原/b 主任/nnt 范增玉/nr 在/p 市/n [一/d 中/f]/mq 院/n 受审/vi 。/w 
据/p 了解/v ，/w 检/ng 方/q 指控/v 的/ude1 范增玉/nr [涉案/vn 金额/n]/nz 共/d 约/d 6000万/m ，/w 除/p 一笔/mq 10万/m 外/f ，/w 其他/rzv 均/d 与/cc 山西/ns 女/b 商人/nnt 丁羽心/nr （/w 曾用名/n 丁书苗/nr ）/w 有关/vn 。/w 
