人民网/nz 厦门/ns 1月9日/t 电/n （/w 张志滨/nr 王蓉/nr 实习生/nnt 王应武/nr ）/w 正当/a 媒体/n 和/cc 社会/n 热/a 议/v 厦门/ns [婴儿/n 安全岛/n]/nz 之/uzhi 时/ng ，/w 据/p 报道/v ，/w 8日/t ，/w 一位/mq 叫/vi 张杰/nr 的/ude1 江西/ns 籍/ng 男子/n 向/p 媒体/n 表示/v ，/w 说/v 他/rr 就是/v 5日/t 下午/t 遗弃/v 一名/mq 婴儿/n 的/ude1 父亲/n ，/w 要/v 自首/vn 并/cc 领回/v 自己/rr 的/ude1 孩子/n 。/w 通过/p 他/rr 个人/n 对/p 弃婴/n 过程/n 的/ude1 描述/vn ，/w 基本/a 吻合/vi 了/ule 5日/t 在/p 屿/ng 后/f [南/b 里/f 公交/b 站/vi]/nt 发现/v 弃婴/n 的/ude1 情况/n 。/w 他/rr 多次/mq 痛哭/vi 着/uzhe 讲述/v 救治/vn 孩子/n 和/cc 无奈/d 弃婴/n 的/ude1 过程/n 。/w 
[厦门市/ns 社会/n 福利/n 中心/nis]/nt 主任/nnt 王全弟/nr 在/p 7日/t 接受/v 本/rz 网/n 记者/nnt 采访/v 时/ng ，/w 还/d 表示/v 从未/d 有/vyou 真正/d 的/ude1 遗弃/vn 者/k 反悔/vi 找回/v 来/vf 的/ude1 情况/n 。/w 张杰/nr 或/c 成为/v 厦门/ns 首例/n “/w 弃婴/n 反悔/vi 者/k ”/w 。/w 
此前/t 报道/v 
反思/v 厦门/ns “/w [婴儿/n 安全岛/n]/nz ”/w 救助/v 弃婴/n ：/w 政府/nis 亟需/v 完善/vn 儿童/n 救助/v 体系/n 
据/p 报道/v ，/w 现年/n [42/m 岁/qt]/mq 的/ude1 张杰/nr ，/w 孩子/n 于/p 2013年6月5日/t 出生/vi ，/w 很快/d 确诊/v 患有/v “/w 重度/b [交通/n 性/ng 脑积水/nhd]/nhd ”/w 。/w 张杰/nr 和/cc 妻子/n 为了/p 救治/v 孩子/n ，/w 先后/d 辗转/vi 武汉/ns 、/w 郑州/ns 的/ude1 大/a 医院/nis 求治/vi ，/w 病情/n 多次/mq 好转/vi 又/d 反复/d ，/w 倾尽/v 家产/n 。/w 他/rr 想/v 过/uguo 和/cc 老婆/n 离婚/vi ，/w 也/d 想/v 过/uguo 带/v 孩子/n 自杀/vi ，/w 后来/t 想到/v 把/pba 孩子/n 送到/v 福利院/nis 。/w 夫妻/n 俩/m 先后/d 来到/v 南京/ns 、/w 漳州/ns 、/w 厦门/ns ，/w 一度/d 曾/d 想/v 将/d 孩子/n “/w 丢/v ”/w 在/p 南京/ns 。/w 
目前/t ，/w 张杰/nr 已经/d 向/p 厦门/ns 警方/n 投案/vi ，/w 做/v 笔录/n 之外/f ，/w 将/d 通过/p DNA/x 鉴定/vn 等/udeng 进一步/d 核实/v 与/cc 弃婴/n 之间/f 的/ude1 [父子/n 关系/n]/nz 。/w 
学者/nnt ：/w 安全岛/n 体现/v 了/ule 政府/nis 勇气/n 和/cc [社会/n 进步/vn]/nz 
对于/p “/w [婴儿/n 安全岛/n]/nz ”/w 的/ude1 设置/vn ，/w [厦门/ns 大学/nis]/ntu [人口/n 与/cc 生态/n]/nz 研究所/nis [研究生/nnt 导师/nnt]/nnt 郑启五/nr 认为/v ，/w 毋庸讳言/vl ，/w 安全岛/n 的/ude1 设置/vn 是/vshi 一把/mq “/w 双刃剑/n ”/w ，/w 但/c 也/d 是/vshi 政府/nis 救助/vn 保障/v 弃婴/n 生命权/nz 的/ude1 务实/vn 之/uzhi 举/v ，/w 有/vyou 勇气/n 的/ude1 表现/vn 。/w 
他/rr 分析/vn 说/v ，/w 一方面/c ，/w 安全岛/n 客观/a 上/f 会/v “/w 鼓励/v ”/w 那些/rz 在/p 现实/n 困境/n 和/cc 维系/v 亲情/n 之间/f 挣扎/vi 徘徊/vi 的/ude1 父母/n ，/w 成为/v 他们/rr 选择/v 弃婴/n 的/ude1 “/w 最后/f 一根/mq 安慰/v 的/ude1 稻草/n ”/w ；/w 另一方面/c ，/w 安全岛/n 设立/v 后/f ，/w 可以/v 大大/d 减少/v 恶性/b 弃婴/n 致死/vi 或/c 加重/v 救治/vn 难度/n 的/ude1 悲剧/n 现象/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 设立/v 和/cc 不/d 设立/v 安全岛/n 都会/n 有/vyou 一部分/m 不好/a 的/ude1 结果/n ，/w 在/p 暂时/d 无法/v 杜绝/v 弃婴/n 现象/n 的/ude1 当下/d ，/w 两/m 害/v 相权/nz 取/v 其/rz 轻/a ，/w 可以/v 说/v 设立/vn 是/vshi 体现/v 了/ule 社会/n 的/ude1 进步/vn 。/w 他/rr 判断/v ，/w [婴儿/n 安全岛/n]/nz 设立/v 后/f ，/w [社会/n 福利/n]/nz 中心/nis 收养/v 的/ude1 弃婴/n 数量/n 会/v 增加/vn ，/w 这样/rzv 政府/nis 将/d 拿出/v 更多/ad 的/ude1 资金/n 和/cc 人力/n 来/vf 救治/vn 、/w 抚育/v 这些/rz 孩子/n ，/w 体现/v 了/ule 政府/nis 勇于/v 承担/v 起/vf 兜底/vi 责任/n 。/w 
同时/c ，/w 他/rr 也/d 认为/v 国家/n 目前/t 还/d 需要/v 加强/vn 对/p 病/n 婴/ng 、/w [残疾/n 儿童/n]/nz 的/ude1 救助/vn ，/w 比如/v 对/p 脑瘫/n 儿/ng 的/ude1 救助/vn 。/w 造成/v 弃婴/n 的/ude1 原因/n 是/vshi 多层面/nz 的/ude1 ，/w 对/p 遗弃/v 者/k 来说/uls “/w 一样/uyy 米/q 养/v [百/m 样/ng]/mq 人/n ”/w ，/w 有/vyou 一部分/m 遗弃/v 者/k 的/ude1 亲情/n 道德/n 不够/a ；/w 从/p 社会/n 原因/n 来说/uls ，/w 还要/d 加强/v 困难/an 儿童/n 家庭/n 的/ude1 疾病/n 救助/vn ，/w 并/cc 从/p 优生优育/n 等/udeng 方面/n 多管齐下/vl ，/w 才能/n 把/pba [这个/rz 问题/n]/nz 解决/v 好/a 。/w 
[集/q 美/b 大学/nis 政法/n 学院/nis]/nt 副教授/nnt 巨/ag 东/f 红/a 认为/v ，/w 我国/n 作为/p 国际/n 《/w [儿童/n 权利/n 公约/n]/nz 》/w 的/ude1 缔约/vn 起草/v 国/n 之一/rz ，/w 设立/v [婴儿/n 安全岛/n]/nz 复合/vn 该/rz 公约/n 关于/p “/w 儿童/n 利益/n 优先/vd ”/w 、/w “/w 儿童/n [利益/n 最大化/v]/nz ”/w 的/ude1 原则/n ，/w 保障/vn 了/ule 被弃/nz 婴儿/n 的/ude1 生命权/nz 。/w 
律师/nnt ：/w 安全岛/n 有/vyou 必要/a 但/c 悖/vg 于/p 法律/n 方向/n 
[福建/ns 重/a 宇/ng 合众/nz 律师/nnt 事务所/nis]/nt 律师/nnt 谢春发/nr 等/udeng 人/n 也/d 持/v 同样/d 的/ude1 观点/n ，/w 他/rr 同时/c 认为/v [婴儿/n 安全岛/n]/nz 的/ude1 设置/vn 不能/v 说/v “/w 鼓励/v ”/w 或/c “/w 纵容/v ”/w 弃婴/n ，/w 用/p 积极/ad “/w 默许/v ”/w 来/vf 表达/v 可能/v 更/d 准确/a 。/w 
本/rz 网/n 8日/t 曾/d 探讨/v ，/w 能否/v 政府/nis 提前/vd 介入/v 救助/vn ，/w 通过/p 设立/v 一个/mq “/w 申请/v —/w 审核/vn —/w 救助/vn ”/w 特困/b 家庭/n 抚育/v 救助/vn 机制/n ，/w 让/v 那些/rz 实在/d 无力/vi 负担/n 病患/nz 残疾/n 婴/ng 童/ng 的/ude1 家庭/n 得到/v 更大/d 帮助/v ，/w 从/p 被动/a 兜底/vi 救助/vn 变为/v 主动/ad 提前/vd 救助/vn ，/w 避免/v 弃婴/n 造成/v 的/ude1 违法犯罪/v 和/cc 亲情/n 割裂/v 。/w 对此/d ，/w 谢春风/nr 律师/nnt 表示/v ，/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 符合/v 逻辑/n 的/ude1 思路/n ，/w 但/c 一方面/c 国家/n 福利/n 救济/n 的/ude1 现实/n 条件/n 还/d 不具备/v ，/w 有关/v 法规/n 需要/v 调整/vn ；/w 另一方面/c 仍然/d 可能/v 带来/v “/w [道德/n 风险/n]/nz ”/w ，/w 就是/v 困难/an 程度/n 的/ude1 审核/vn 批准/v ，/w 也许/d 会/v 导致/v 造假/vn 或者/c 放任/v 婴/ng 童/ng 病患/nz 加重/v ，/w 再/d 去/vf 申请/v 以/p 求/v 达到/v 救助/vn 标准/n 。/w 
在/p 儿童/n 救助/v 体系/n 的/ude1 国家/n [顶层/f 设计/vn]/nz 还/d 没有/v 完善/vn 到位/vi 的/ude1 情况下/nz ，/w 各种/rz [临时/b 措施/n]/nz 都/d 难免/v 有/vyou 漏洞/n 和/cc 不足/an 。/w 
