原/b 标题/n ：/w 郭涛/nr 爸爸/n 去/vf [第二/m 季/ng]/mq ？/w [一切/rz 皆/d 有可能/nz]/nz (/w 1/m )/w 

在/p 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 中/f 下水/vi 捞鱼/nz 。/w 在/p 采访/v 中/f 郭涛/nr 表示/v ，/w 自己/rr 并/cc 没有/v “/w 表演/vn ”/w ，/w “/w 我/rr 还有/v 什么/ry 可/v 保留/vn 的/ude1 呢/y ？/w ”/w 

上/f 周末/t ，/w 郭涛/nr 带着/vn 发烧/vi 中/f 的/ude1 石头/n 拍/v 节目/n 、/w 接受/v 群/ng 访/v 。/w 这/rzv 组/n 图片/n 引发/v 了/ule 一些/mq 网友/n 的/ude1 批评/vn 。/w 
去年/t 秋天/t ，/w 携/v 儿子/n 郭子睿/nr （/w 石头/n ）/w 参加/v 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 的/ude1 郭涛/nr 再度/d 成为/v “/w 红人/n ”/w 。/w 在/p 节目/n 中/f ，/w 因为/c 对孩子/nz 相对/d 强势/n 、/w [常用/a 命令/n]/nz 式/k 口吻/n 树立/v 权威/n ，/w 郭涛/nr 明显/a 有别于/v 其他/rzv [四/m 位/q]/mq 父亲/n 。/w 对于/p 他/rr 的/ude1 教育/vn 方式/n ，/w 观众/n 有/vyou 弹/v 有/vyou 赞/vg ，/w 有人/r 认为/v 他/rr 太/d 过/uguo 严厉/a ，/w 也/d 有人/r 觉得/v ，/w 这/rzv 才/d 是/vshi 秉承/v [中国/ns 传统/n]/nz 的/ude1 好/a 父亲/n 。/w 
郭涛/nr 很/d 注重/v 观众/n 的/ude1 批评/vn 声/qv 。/w 在/p 去年/t 11月22日/t 播出/v 的/ude1 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 中/f ，/w 仅/d 因为/c 石头/n 把/pba 水/n 洒/vi 到/v 被子/n 上/f 、/w 吃/v 方便面/nf 时/ng 不慎/d 把/pba 碗/n 扣/v 在/p 身上/s ，/w 郭涛/nr 就/d 忍不住/v 发火/vi 。/w 网友/n 对此/d 争议/vn 很大/d ，/w 认为/v 他/rr 反应/vn 过激/vn 。/w 次日/t ，/w 郭涛/nr 发布/v 长/a 微博/n 向/p 观众/n 致歉/vi 和/cc 解释/v ，/w 并/cc 借/v 网友/n 的/ude1 话说/vn ：/w “/w 发脾气/vi ，/w 只是/d 表示/v 智慧/n 不足以/v 解决/vn 你/rr 所/usuo 面临/v 的/ude1 问题/n ”/w 。/w 事实上/bl ，/w 在/p 每/rz 一期/b 节目/n 中/f 都/d 能/v 看到/v ，/w 郭涛/nr 一直/d 试图/v 展现/vn 自己/rr 在/p “/w 耐心/a ”/w 方面/n 做出/v 的/ude1 相应/vn 调整/vn 。/w 去年/t 12月26日/t ，/w 郭涛/nr 又/d 发布/v 长/a 微博/n ，/w 在/p 这/rzv 篇/q “/w 写/v 给/p 儿子/n 的/ude1 信/n ”/w 中/f ，/w 他/rr 再次/d 表示/v ：/w “/w 在/p 教育/v 问题/n 上/f ，/w 爸爸/n 还有/v 很多/m 问题/n 需要/v 解决/vn …/w …/w 只是/d 好像/v 有时候/d 过于/d 心急/a 、/w 方法/n 简单/a …/w …/w ”/w 
