据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w [台湾/ns 海军/nnd]/nt 昨天/t (/w 9日/t )/w 首/q 度/qv 透露/v ，/w 现有/v [2/m 艘/q]/mq 祖父/n 级/q 的/ude1 茄/n 比/p 级/q 潜/v 舰/ng （/w 潜艇/n ）/w —/w —/w “/w 海狮/n ”/w 与/cc “/w 海豹/n ”/w ，/w 将/d 以/p “/w 逆向工程/gi ”/w 方式/n 进行/vn 大修/vn 与/cc 性能/n 提升/v 。/w 海军/nnd 说/v ，/w 由于/p 美方/n 对/p 军售/vn 新型/b 柴电潜/nr 舰/ng 没有/v 正面/b 回复/v ，/w 台/q 方/q “/w 无法/v 长期/d 等待/v ”/w ，/w 已/d 启动/v 潜/v 舰/ng 自己/rr 制造/vn 的/ude1 程序/n 。/w 
[台湾/ns 海军/nnd 司令部/nnt]/nt 邀请/v 媒体/n 参访/v ，/w 并/cc 公布/v “/w 15年/t 兵力/n 整建/v 愿景/nz ”/w 。/w 海军/nnd 表示/v ，/w 茄/n 比/p 级/q 潜/v 舰/ng 大修/vn 改造/vn ，/w 将/d 与/cc 台湾/ns [造船/vn 工业/n]/nz 合作/vn ，/w 先/d 做/v 潜/v 舰/ng 压力壳/n ，/w 再/d 换/v [动力/n 系统/n]/nz 及/cc 侦/vg 搜/v 与/cc 攻击/v 系统/n ，/w 设法/v 恢复/vn 茄/n 比/p 级/q 潜/v 舰/ng 的/ude1 训练/vn 功能/n 。/w 
一位/mq 海军/nnd 官员/nnt 说/v ，/w 大修/vn 并/cc 改造/vn 服役/vi 近/a 一甲子/nz 的/ude1 老/a 潜/v 舰/ng ，/w 是/vshi 练/v 基本功/n 。/w 先/d 蹲/v 好/a 马步/r ，/w 才能/n 朝/tg 潜/v 舰/ng 自/p 造/v 迈出/v 一步/mq 。/w 
[台湾/ns 海军/nnd]/nt 并/cc 证实/v ，/w 已经/d 启动/v “/w 潜/v 舰/ng 自/p 造/v ”/w 程序/n ，/w 去年/t 完成/v [学术/n 研讨会/n]/nz ，/w 今年/t 要/v 执行/vn [技术/n 管理/vn]/nz 研讨会/n ，/w [一步/mq 一步/mq]/nz 走向/v 潜/v 舰/ng 自/p 造/v 。/w 
此外/c ，/w [台湾/ns 海军/nnd]/nt 也/d 列出/v 清单/n ，/w 包括/v 计划/n 自/p 造/v 两栖/b 新型/b 船坞/n 运输舰/n ，/w 取代/v 现有/vn 的/ude1 战车/n 登陆舰/n 、/w [船坞/n 登陆舰/n]/nz ；/w 而/cc 海军/nnd 基隆/ns 级/q 、/w 成功/a 级/q 与/cc 康定级/nz 舰/ng ，/w [战斗/vn 系统/n]/nz 都/d 将/d 有/vyou 自力/n 提升/v 规划/n ，/w 济阳/ns 级/q 舰/ng 则/d 有/vyou 好/a 几个/mq 选项/n 。/w 
[台湾/ns 海军/nnd]/nt 也/d 将/d 与/cc 台湾/ns “/w 中科院/n ”/w 合作/vn ，/w 以/p 天弓/nz 导弹/n 系统/n 取代/v 目前/t 所/usuo 使用/v 的/ude1 标准/n 导弹/n 系统/n ，/w 以/p [天剑/nz 二/m 型/k 导弹/n]/nz 系统/n 取代/v 船舰/nz 上/f 所有/b 的/ude1 近卫/nz 防空/vn 系统/n 。/w 海军/nnd 将领/nnt 强调/v ，/w 自/p 造/v 是/vshi 必须/d 的/ude1 ，/w 因此/c [武器/n 系统/n]/nz 也/d 必须/d 采自/vf 制/v 的/ude1 [武器/n 系统/n]/nz ，/w 才/d 符合/v 台湾/ns 建军/vi 备战/vi 的/ude1 需求/n 。/w 
此外/c ，/w 台湾/ns 防务/n 部门/n 的/ude1 例行/vn 的/ude1 春节/t 巡弋/nz 预定/vn 下/f 周一/t 、/w 二/m 登场/vi ，/w 将/d 前往/v 空军/nis [427/m 联队/n]/mq 、/w 陆军/nis [第八/m 军团/nis]/nz 564/m 、/w [333/m 旅/vg]/mq 和/cc 海军/nnd 146/m 舰队/nis ，/w 考察/v 台湾/ns 三军/n 在/p 春节/t 前/f 的/ude1 战备/vn 整备/v 状况/n 。/w 
因/p 应/v 春节/t 巡弋/nz ，/w [台湾/ns 陆军/nis]/nt 将/d 实施/v 战备/vn 操演/v ，/w 空军/nis 则/d 将/d 出动/v [10/m 多/a]/mq 架次/qv IDF/x [经国号/nz 战机/n]/nz 操演/v ，/w [56/m 架/qv]/mq IDF/x 也/d 将/d 纳入/v “/w 翔/vg 展/vg [二/m 号/q]/mq ”/w 性能/n 提升/v 计划/n 。/w 海军/nnd 部分/n ，/w 则/d 安排/v 永靖/nz 级/q 猎雷舰/nz 模拟/vn 通过/p 雷区/n 扫雷/vn ，/w 料/n 将/d 是/vshi 近年来/dl 最/d 盛大/b 的/ude1 一次/mq 操演/v 。/w 
