据/p 日本/ns 《/w 外交/n 学者/nnt 》/w 杂志/n 1月7日/t 文章/n 称/v ，/w [美国/nsf 海军/nnd 战争/n 学院/nis]/nt 教授/nnt 安德鲁-埃里克森/nrf 和/cc 吉伯/nrf ？/w 柯林斯/nrf 2012年/t 曾/d 发文/vi 称/v ，/w 中国/ns 寻求/v 在/p 未来/t 数/n 年/qt 内/f 打造/v 一支/mq “/w [蓝水/nr 海军/nnd]/nz ”/w ，/w 但/c 其/rz 性质/n 更/d 像/v 是/vshi “/w 地区/n ”/w 海军/nnd ，/w 而/cc 非/b “/w 全球/n ”/w 海军/nnd 。/w 然而/c ，/w 在/p 对/p 中国/ns “/w 海上/s 特性/n ”/w 进行/vn 分析/vn 后/f ，/w 文章/n 认为/v [解放军/nnd 海军/nnd]/nt 蓝水/nr 现代化/vn [两/q 大/a]/mq 长期/d 目标/n 是/vshi ：/w 频繁/a 向/p [东亚/ns 地区/n]/nz 外/f 部署/v 军力/n ，/w 并/cc 挑战/vn [美国/nsf 海军/nnd]/nt 在/p 公海/n 上/f 的/ude1 主导权/n 。/w 
埃里克森/nrf 和/cc 柯林斯/nrf 认为/v ，/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 与/cc [美国/nsf 海军/nnd]/nt 相比/vi 在/p 反潜/vn 战和/vi 点/qt 防御/vn 等/udeng 领域/n 的/ude1 技术/n 劣势/n 明/ag 其/rz 无意/v 挑战/vn 美国/nsf 海上/s 霸权/n ，/w 并称/v 这种/r 军事/n 失衡/vi 会/v 使/v 任何/rz 挑战/vn 变得/vi 徒劳无功/vl 。/w 另外/c ，/w 埃里克森/nrf 和/cc 柯林斯/nrf 还/d 以/p 解放军/nnd 海/n 向/p 在/p 东亚/ns 外/f 部署/v 兵力/n 次数/n 少/a 为/p 证据/n ，/w 证明/v 未来/t 北京/ns 并/cc 无意/v 频繁/a 向/p 其/rz 直接/ad 周边/n 外/f 地区/n 部署/v 兵力/n 。/w 
对此/d ，/w 文章/n 指出/v ，/w 埃里克森/nrf 和/cc 柯林斯/nrf 的/ude1 分析/vn 代表/nnt 了/ule 中国/ns 观察/v 界/n 的/ude1 普遍/ad 分析/v 趋势/n ：/w 许多/mq 分析/v 人士/n 以/p 解放军/nnd [海军/nnd 武器/n 装备/n]/nz 现代化/vn 建设/v 领域/n 与/cc 近期/t 部署/v 趋势/n 为基础/nz ，/w 预测/v [解放军/nnd 海军/nnd]/nt 的/ude1 [战略/n 目标/n]/nz 。/w 然而/c ，/w 这种/r 方法/n 忽视/v 了/ule 一种/mq 可能性/n ：/w 目前/t [解放军/nnd 海军/nnd]/nt 的/ude1 研发/v 模式/n 或许/d 不能/v 用来/v 预测/vn [解放军/nnd 海军/nnd]/nt 的/ude1 能力/n 。/w 从/p 纯粹/b 的/ude1 物质/n 角度/n 分析/v [中国/ns 海军/nnd]/nt 现代化/vn ，/w 并/cc 过度/d 依靠/v [解放军/nnd 海军/nnd]/nt 部署/v 趋势/n ，/w 并/cc 不能/v 为/p 预测/vn 解放/v 海军/nnd 的/ude1 战略/n 利益/n 提供/v 有/vyou 用/p 的/ude1 方法/n 。/w 相反/vi ，/w 文章/n 认为/v ，/w 分析/v 中国/ns 的/ude1 “/w 海上/s 特性/n ”/w 是/vshi 预测/vn 其/rz 未来/t 战略/n 利益/n 的/ude1 好/a 方法/n 。/w 
文章/n 解释/v 说/v ，/w “/w 海上/s 特性/n ”/w 是/vshi 一个/mq 国家/n 的/ude1 海上/s 传统/n 、/w 责任/n 、/w 特权/n 及/cc 自我/rr 意识/n 以及/cc 作为/p 海洋/n 国家/n 的/ude1 战略/n 利益/n 。/w 这种/r 方法/n 勾勒/v 出/vf 了/ule 在/p 政府/nis 高层/n 进行/vn 的/ude1 战略/n 讨论/v ，/w 这种/r 讨论/v 对/p [外交/n 政策/n]/nz 有着/v 巨大/a 的/ude1 影响力/n 。/w 2011年/t 华盛顿/nsf 愿意/v 利用/vn 海上/s 力量/n 支持/v 利比亚/nsf 叛军/n ，/w 就是/v 美国/nsf “/w 海上/s 特性/n ”/w 的/ude1 体现/vn ：/w 支持/v 世界/n 范围内/nz 的/ude1 民主/a 、/w 人权/n 与/cc 自决/vi 。/w [美国/nsf 海军/nnd]/nt 征兵/vn 口号/n 完美/a 的/ude1 诠释/vn 了/ule 美国/nsf 的/ude1 “/w 海上/s 特性/n ”/w ：/w 维护/v 正义/n 的/ude1 全球/n 武装力量/n 。/w 相似/a 的/ude1 ，/w 分析/v 中国/ns “/w 海上/s 特性/n ”/w 是/vshi 预测/v [中国/ns 海军/nnd]/nt 战略/n 利益/n 的/ude1 实际/n 方法/n 。/w 
文章/n 称/v ，/w 中国/ns 官方/n 媒体/n 的/ude1 文章/n 为/p 分析/v 中国/ns 决策层/n 的/ude1 [战略/n 思维/n]/nz 提供/v 了/ule 一条/mq 优秀/a 渠道/n 。/w 针对/p 有关/v 中国/ns 是否/v 应该/v 追求/vn 成熟/a 的/ude1 [蓝水/nr 海军/nnd]/nz 的/ude1 国内/s 媒体/n 讨论/v 展开/vn 分析/vn —/w —/w [这个/rz 问题/n]/nz 与/cc 国家/n 海上/s 特性/n 与/cc 未来/t 战略/n 利益/n 密切相关/v —/w —/w 就/d 能够/v 一/m 窥/vg 中共/n 高层/n 的/ude1 战略/n 讨论/v 。/w 在/p 2008年前/t ，/w 中国/ns 媒体/n 就/d 开始/v 刊发/v 一些/mq 讨论/v [蓝水/nr 海军/nnd]/nz 的/ude1 文章/n 。/w 中国/ns 于/p 2008年/t 开始/v 向/p 亚丁湾/nz 部署/v 舰员/n 执行/v 反/vi 海盗/n 和/cc 国际/n 护航/vi 任务/n 。/w 此次/rz 行动/vn 是/vshi [解放军/nnd 海军/nnd]/nt 首次/m 在/p [国际/n 舞台/n]/nz 上/f 亮相/vi ，/w 并/cc 成为/v 深受/v 中国/ns 媒体/n 欢迎/v 的/ude1 话题/n 。/w 毕竟/d ，/w 这些/rz 反/vi [海盗/n 行动/vn]/nz 是/vshi 中国/ns [600/m 多年来/d]/mq 首次/m 向/p 中国/ns 领海/n 之外/f 部署/v 兵力/n 。/w 中国/ns 媒体/n 讨论/v 中国/ns 日益/d 增强/v 的/ude1 [蓝水/nr 海军/nnd]/nz 能力/n 的/ude1 文章/n 数量/n 激增/vi 。/w 针对/p 这些/rz 文章/n 展开/v 分析/vn ，/w 有助于/v 勾勒/vn 出/vf 中国/ns 不断/d 发展/vn 的/ude1 “/w 海上/s 特性/n ”/w 。/w 
