2014年/t 伊始/vi ，/w “/w 龙海/ns [经济/n 开发区/ns]/nz ”/w 挂牌/vi 成立/vi ，/w 这/rzv 是/vshi [龙海/ns 市委/nis]/nt 市政府/n 整合/v [龙海/ns 工业园/nz]/nt 园区/n 资源/n 采取/v 的/ude1 一大/n 重大/a 举措/n ，/w 旨在/v 加大/v 招商引资/vl 力度/n ，/w 便利/an 服务/vn 管理/v 企业/n ，/w 推动/v 龙海/ns 经济发展/v 。/w 
据悉/v ，/w 该区/r 将/d 力创/nz 省级/b 以上/f 园区/n 规模/n ，/w 按照/p “/w [一/d 区/n]/mq 多/a 园/ng ”/w 的/ude1 理念/n ，/w 坚持/v 集中/vn 开发/vn 、/w [集/q 约/d 用地/n]/nz 、/w 集聚/vn 发展/vn 的/ude1 原则/n ，/w 着力/vd 突破/v 浮宫/nz 工业园/nz ，/w 发展/v 轻工/n 产业/n ，/w 临港/nz 机械/n 产业/n ；/w 提升/v 东园/n 工业园/nz ，/w 发展/v 高端/nz 食品/n 及其/cc 配套/v 产业链/n ；/w 连接/v 港/n 尾/ng 工业园/nz ，/w 发展/v 汽车/n 汽配/j 及其/cc 配套/v 产业/n 、/w [新型/b 材料/n]/nz 和/cc [高端/nz 制造业/n]/nz ；/w 拓展/v [白水/ns 工业园/nz]/nt ，/w 发展/v [休闲/vn 食品/n]/nz 、/w [新型/b 建材/n]/nz 和/cc [环保/n 产业/n]/nz ；/w 整合/v 海澄/nz 工业园/nz ，/w 发展/v [食品/n 加工/vn]/nz 和/cc [机械/n 制造/vn]/nz 等/udeng 产业/n 。/w （/w 宋丽敏/nr ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
