据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w “/w [台北/ns 美国/nsf 商会/nis]/nt ”/w 昨日/t 公布/v “/w 2014/m 商业/n 景气/a 调查/vn ”/w ，/w 结果/n 显示/v 多数/a 美商/nnd 对/p 台/q 经济发展/v 忧虑/vn 加重/v 。/w “/w 商会/nis 会长/nnt ”/w 范炘/nr 指出/v ，/w [全球/n 经济/n]/nz 预测/vn 缓步/d 回稳/nz ，/w 美商/nnd 对/p 台/q 经济/n 却/d 较为/d 忧心/n ，/w 可能/v 是因为/c 台湾/ns 参与/v [区域/n 经济/n]/nz 组织/n 目的/n 不是/c 很/d 明确/a ，/w 导致/v 企业/n 普遍/ad 担心/v 台湾/ns 经济发展/v 。/w 
美商/nnd 选出/v 在/p 台/q 经商/vi [10/m 大/a]/mq 阻力/n 
“/w [美国/nsf 商会/nis]/nt ”/w 2011年/t 开始/v ，/w 每年/r 针对/p 在/p 台/q 美商/nnd 会员/nnt ，/w 调查/vn 其/rz 对/p 台湾/ns 商业/n 景气/a 看法/n ，/w 填写/v 者/k 都/d 是/vshi 公司/nis 总经理/nnt 层级/n 。/w 调查/vn 显示/v ，/w 对/p 台湾/ns 未来/t 5年/t 发展/vn ，/w 2011年/t 时/ng [持/v 乐观/a 态度/n]/nz 者/k 是/vshi 81%/m ，/w 隔/v 年/qt 起/vf 连年/d 下降/vi ，/w 今年/t 仅/d 54%/m 持/v 审慎/a 乐观/a 态度/n 。/w 
而/cc 他们/rr 认为/v 的/ude1 在/p 台/q 做生意/nz 十大/mq 阻力/n ，/w 前/f [3/m 名/q]/mq 依序/nz 为/p 施政/b 效能/n 、/w 法规/n 解读/v 不一/vi 、/w 本地/rzs [市场/n 需求/n]/nz 转变/v 。/w 
认为/v 两岸/n 藉/vg 服/v 贸/vg 将/d 创造/v 双赢/n 
此外/c ，/w 在/p 被/pbei 问/v 到/v 未来/t 可能/v 面临/v 的/ude1 风险/n 时/ng ，/w 40%/m 美商/nnd 会员/nnt 担忧/v 台湾/ns 政治/n 不安/an 定性/vn ，/w 相/d 较/d 去年/t 调查/vn 的/ude1 22%/m ，/w 与/cc 前年/t 的/ude1 32%/m ，/w 今年/t 调查/v 结果/n 数字/n 高/a 出/vf 许多/mq 。/w 范炘/nr 说/v ，/w 许多/mq 会员/nnt 都/d 是/vshi 基于/p 台湾/ns 政治/n 纷争/n 的/ude1 担忧/vn 。/w 
另外/c ，/w 美商/nnd 也/d [普遍/ad 认为/v]/nz ，/w ECFA/x 对/p 台湾/ns 及/cc 企业/n 有/vyou 正面/b 影响/vn ，/w 至于/p 两岸/n 服/v 贸/vg 协议/n ，/w 将/d 会/v 为/p 两岸/n 创造/v 双赢/n 局面/n 。/w 
