同居/vi 多年/mq 的/ude1 大爷/n 要/v 分手/vn ，/w 大妈/n 怎么/ryv 也/d 不能接受/v ，/w 一/m 怒/vg 状告/v 大爷/n 索赔/vn 多年来/d 支付/v 的/ude1 水电/n 等/udeng 费用/n 。/w 近日/t ，/w [荔湾区/ns 法院/nis]/nt 作出/v 一审/b 判决/vn ，/w 老大爷/n 需/v 承担/v 同居/vn 期间/f 租金/n 、/w 水电/n 等/udeng 一半/m 的/ude1 费用/n [5000/m 多元/b]/mq 。/w 
覃大妈/nr 和/cc 徐/ag 大爷/n 于/p 2000年/t 相识/vi ，/w 2006年/t 再次/d 相遇/vi 并/cc 确立/v 了/ule [男女/n 朋友/n]/nz 关系/n 。/w 2008年1月/t ，/w 覃大妈/nr 申请/v 了/ule 白云区/ns 的/ude1 [一/d 处/n]/mq 廉租房/nz 。/w 同年/d 4月/t ，/w 徐/ag 大爷/n 也/d 搬进/v 了/ule 廉租房/nz 。/w [二/m 人/n]/mq 相互/d 照顾/v ，/w 共度/v 晚年/t 。/w 但/c 到/v 了/ule 2012年11月/t ，/w 双方/n 却/d 因/p 产生/v 矛盾/an 而/cc 结束/v [同居/vi 关系/n]/nz ，/w 徐/ag 大爷/n 也/d 搬/v 离/v 了/ule 该/rz 房屋/n 。/w 
2013年初/t ，/w 徐/ag 大爷/n 向/p [白云区/ns 法院/nis]/nt 提起/v 诉讼/vn ，/w 要求/n 覃大妈/nr 返还/v 同居/vn 期间/f 的/ude1 家具/n ，/w [白云区/ns 法院/nis]/nt 判决/v 覃大妈/nr 返还/v [液晶/n 电视/n]/nz 、/w 冰箱/n 、/w 空调/n 及/cc 鞋/n 等/udeng 。/w 
气/n 不/d 打/v [一/d 处/n]/mq 来/vf 的/ude1 覃大妈/nr 于是/cc 又/d 将/d 徐/ag 大爷/n 告/v 上/f [荔湾区/ns 法院/nis]/nt 的/ude1 法庭/nis 。/w 原因/n 是/vshi 双方/n 在/p 同居/vi 期间/f ，/w 一直/d 由/p 覃大妈/nr 的/ude1 存折/n 通过/p 转账/vn 缴交/v [房屋/n 租金/n]/nz 、/w 水电费/n 、/w 电视/n 费/n 、/w 煤气费/nz ，/w 并/cc 由/p 覃大妈/nr 缴纳/v 了/ule [物业/n 管理费/n]/nz 用/p 。/w 
[荔湾区/ns 法院/nis]/nt 认为/v ，/w 由于/p 该/rz 笔/n 费用/n 全部/m 由/p 覃大妈/nr 承担/v ，/w 徐/ag 大爷/n 在/p [同居/vi 关系/n]/nz 结束/v 后/f ，/w 向/p 覃大妈/nr 要求/n 返还/v 了/ule 其/rz 购买/v 的/ude1 物品/n ，/w 亦/d 没有/v 证据/n 证明/v 其/rz 在/p 同居/vi 期间/f 与/cc 覃大妈/nr 共同/d 负担/n 了/ule 以上/f 的/ude1 生活/vn 费用/n ，/w 根据/p [公平/a 原则/n]/nz ，/w 徐/ag 大爷/n 对/p 覃大妈/nr 已/d 缴交/v 的/ude1 租金/n 、/w 电费/n 、/w 煤气费/nz 、/w 电视/n 费/n 、/w 水费/n 及/cc 物业/n 费用/n ，/w 其/rz 应/v 负担/n 一半/m 。/w [荔湾区/ns 法院/nis]/nt 于是/cc 判决/vn 徐/ag 大爷/n 向/p 覃大妈/nr 返还/v 5300余元/m 。/w 
