本文/r 导读/vn ：/w 年代/n 传奇/n 大戏/n 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 正在/d 浙江/ns 、/w 江苏/ns 等/udeng 多家/mq 卫视/n 联合/vd 播出/v 。/w 本剧/r 汇集/v 孙红雷/nr 、/w 陈数/nr 、/w 李亭哲/nr 、/w 魏子/nr 等/udeng 多/a 位/q 实力派/n 演员/nnt 加盟/v 。/w 
李亭哲/nr 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w （/w [1/m ／/w 4/m 张/q]/mq ）/w 
年代/n 传奇/n 大戏/n 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 正在/d 浙江/ns 、/w 江苏/ns 等/udeng 多家/mq 卫视/n 联合/vd 播出/v 。/w 本剧/r 汇集/v 孙红雷/nr 、/w 陈数/nr 、/w 李亭哲/nr 、/w 魏子/nr 等/udeng 多/a 位/q 实力派/n 演员/nnt 加盟/v 。/w 此次/rz 在/p 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 里/f ，/w 李亭哲/nr 饰演/v 孙红雷/nr 的/ude1 亲/ng 外甥/n 李树敏/nr ，/w 被/pbei “/w 枭雄/n ”/w 孙红雷/nr 视作/v “/w 掌上明珠/n ”/w 。/w 孙红雷/nr 对/p 合作/vn 的/ude1 演员/nnt “/w 十分/d 严厉/a ”/w ，/w 虽然/c 是/vshi 首次/m 合作/vn ，/w 但/c 李亭哲/nr 自身/rr 兼备/vi 扎实/a 的/ude1 演技/n 和/cc 对/p 事情/n 认真/ad 的/ude1 态度/n ，/w 这/rzv 点/qt 很/d 投/v “/w 舅舅/n ”/w 缘/ng 。/w 两人/mq 年纪/n 虽/c 有/vyou 异/ag ，/w 但/c 戏/n 里/f 要/v 喊/v 孙红雷/nr 舅舅/n 总/b 让/v 李亭哲/nr 有/vyou 把/pba 孙红雷/nr 叫/vi 老/a 了/ule 的/ude1 错觉/n ，/w 李亭哲/nr 笑/v 称/vn ：/w “/w 这个/rz 外甥/n 不好/a 当/p ”/w 。/w 
