台北/ns 101/m 
繁华/a 热闹/a 
推荐/v 地/ude2 ：/w 台北/ns 
推荐/v 理由/n ：/w 作为/p 台湾/ns 核心/n 城市/n 的/ude1 台北/ns ，/w 云集/v 了/ule 宝岛/n 特色/n 之/uzhi 精华/n 。/w 春节/t 的/ude1 台北/ns ，/w 也/d 是/vshi 到处/d [大红/b 灯笼/n 高/a 高挂/v]/nz ，/w 喜气洋洋/vl 的/ude1 春联/n 处处/d 贴/v 。/w 春节/t 的/ude1 台北/ns ，/w 融入/v 当地人/n 生活/vn ，/w 吃/v 围炉/nz 大餐/n 、/w 看/v 逼债/vi 戏/n 、/w 逛花市/nz ，/w 过/uguo 上/f 一个/mq 台式/b 新年/t ！/w 
推荐/v 玩法/n ：/w 
春节/t 一家人/n 去/vf 台北/ns 101/m 大楼/n ，/w 一定/b 能/v 投/v 全家/n 所/usuo 好/a 。/w 各类/r 品味/v 内有/nz 琳琅满目/vl 的/ude1 生活/vn 及/cc 个性/n 时尚/n 名牌/n 商铺/n 任/v 妈咪/n 们/k 自由/a 选购/v ，/w 爸爸/n 可以/v 带着/vn 小孩/n 在/p 游戏/n 区/n 游玩/v 、/w 到/v 购书/vn 中心/nis 逛/v 一/m 逛/v 、/w 在/p 窗前/d 拍拍/v 台北/ns 春节/t 的/ude1 美丽/a 夜景/n ，/w 老人家/n 不妨/d 到/v B1/x 层/qv 的/ude1 美食/n 中心/nis 品尝/v 地道/a 的/ude1 台湾/ns 美食/n 。/w 零点/n 时分/n 之际/f ，/w 一定/b 要/v 记得/v 搭/v 101/m 大楼/n 的/ude1 电梯/n 去/vf 到/v 观光台/n 欣赏/v 年/qt 夜/tg 台北/ns 。/w 这里/rzs 是/vshi 台北/ns 最高点/n ，/w 可以/v [360/m 度/qv]/mq 观赏/v 台北/ns 万家灯火/n 的/ude1 灿烂/a 景观/n 。/w [零点/n 钟声/n]/nz 敲响/v 时/ng ，/w 漫天/z 烟花/n 齐放/nr 、/w 爆竹/n 齐鸣/vi ，/w 整个/b 台北/ns 顿时/d 沸腾/vi 起来/vf 的/ude1 场景/n 相当/d 喜庆/vi 热闹/a 。/w 
台北/ns 夜市/n 出/vf 了/ule 名/q 的/ude1 热闹/a ，/w [春节/t 期间/f]/nz 更为/d 丰盛/a 。/w 在/p [夜幕/n 降临/vi]/nz 时/ng ，/w 很多/m 市民/n 聚集/v 夜市/n ，/w 小吃/n 、/w 啤酒/nf ，/w 觥筹交错/al 间/f 谈笑风生/vl 。/w [士林/nz 夜市/n]/nz 是/vshi 全/a 台北/ns 规模/n 最大/gm 的/ude1 夜市/n ，/w 这儿/rzs 就/d 像/v 一个/mq 露天/n 的/ude1 大/a 厨房/n ，/w 可以/v 尝/v 到/v [全国/n 各地/rzs]/nz 的/ude1 [美味/n 小吃/n]/nz 。/w 
