视/vg  察/vg 
鉴定/v 对象/n ：/w 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 播出/v 平台/n ：/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 
乔峰/nr 的/ude1 时髦/a 滑板/n ，/w 木婉清/nr 的/ude1 蕾丝/nz 面罩/n ，/w 段誉/nr 的/ude1 [披头/nz 散发/v]/nz ，/w 康敏/nr 的/ude1 “/w 胸器/nz ”/w …/w …/w 芒果台/nz 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 一/m 亮相/vi 就/d 雷倒/nz 众生/n ，/w 而/cc 导演/nnt 赖水清/nr 面对/v 观众/n 的/ude1 吐槽/nz ，/w 一句/mq “/w 不/d 接受/v 你/rr 就/d OUT/x 了/ule ”/w 的/ude1 轻率/a 应答/vi ，/w 那/rzv 叫/vi 一个/mq 自/p 嗨/e ，/w 只能/v 说/v 我们/rr 保守/a 的/ude1 地球/ns 已经/d 容/v 不/d 下/f 这样/rzv 高精尖/b 人才/n 了/ule ，/w 赖导/nr 你/rr 还是/c 回/v 你/rr 的/ude1 火星/ns 吧/y 。/w 
从/p 芒果台/nz 热/a 播/v 剧/n 里/f 找/v 槽/ng 点/qt 已经/d 成为/v 大众/ntc 喜闻乐见/bl 的/ude1 事/n 。/w 加上/v 此前/t 《/w [笑傲/nz 江湖/n]/nz 》/w 吐槽/nz 余温/nr 尚/d 在/p ，/w 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 中/f 枪/n 的/ude1 概率/n 几乎/d 是/vshi 百分之百/bl 。/w 要/v 从/p 项目/n 盘子/n 上/f 说/v ，/w 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 可谓/v 不惜/v 血本/n ，/w 请来/v 了/ule 造型/n 大师/nnt 奚仲文/nr 。/w 恰恰/d 因为/c 如此/rzv ，/w 更/d 令人/v 不/d 敢/v 相信/v 这些/rz 雷/n 人/n 造型/n 竟然/d 出自/v 这位/r 屡/d 获/v 金像奖/n 、/w 金马奖/nz ，/w 甚至/d 还/d 得/ude3 过/uguo 奥斯卡/nrf 提名/v 的/ude1 造型/n 大师/nnt 之/uzhi 手/n 。/w 大师/nnt 本人/rr 表示/v 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 造型/n 的/ude1 灵感/n 来源于/v [时尚/n 杂志/n]/nz ，/w 乔峰/nr 扛着/v 个/q 滑板/n 亮相/vi 的/ude1 由来/n 也/d 就/d 不难/d 想象/v 。/w 在/p 电视/n 剧中/n 杂糅/nz 穿越/v 元素/n 是/vshi 常有/d 的/ude1 事/n ，/w 但/c 这样/rzv 毫无/v 考究/a 地/ude2 把/pba 乔峰/nr 推/v 到/v 了/ule 世界/n [单板/nz 滑雪/vn]/nz 宗师/n 的/ude1 位子/n 上/f ，/w 说/v 轻点/v 是/vshi 不/d 太/d 讲究/v ，/w 说/v 狠/d 点/qt 是/vshi 不/d 着/uzhe 四六/m 。/w 
更/d 让/v 人/n 无法/v 接受/vn 的/ude1 是/vshi 木婉清/nr 的/ude1 蕾丝/nz 面罩/n 。/w 这/rzv 玩意/n 放到/v [时尚/n 杂志/n]/nz 里/f ，/w 配/v 上/f 模特/nnt 隐约可见/vl 的/ude1 [烈焰/n 红唇/nz]/nz ，/w 你/rr 可以/v 说/v 是/vshi 情趣/n ，/w 也/d 可以/v 说/v 是/vshi 高雅/a ，/w 可/v 不管不顾/vl 地/ude2 糊/v 到/v 木婉清/nr 脸上/s ，/w 就/d 怕/v 是/vshi 熟男/nz 没/d 能/v 吸引/v 到/v ，/w 倒是/d 吓坏/v 了/ule 一大批/mq 情窦/nz 未/d 开/v 的/ude1 小朋友/n 。/w 当然/d ，/w 你/rr 也/d 可以/v 埋怨/vn 观众/n 太/d 胆小/a ，/w 或者/c 太/d 矫情/nz ，/w 但/c 看着/v 不/d 舒适/a ，/w 这/rzv 点/qt 还是/c 有/vyou 普遍/ad 共识/n 的/ude1 。/w 
