两会/n 新风/n 
“/w 不/d 讲排场/vi ，/w 有/vyou 家/q 的/ude1 感觉/n ”/w 
省/n “/w 两会/n ”/w 节俭/a 之/uzhi 风/n ，/w 让/v 海外/s 游子/n 倍感/v 亲切/a 
“/w 我们/rr 出国/vi 打拼/v 时/ng ，/w 舍不得/v 乱花钱/nz 。/w 现在/t 回家/vi 看到/v ‘/w 两会/n ’/w 也/d 这么/rz 节俭/a ，/w 感觉/n 很/d 亲切/a 。/w ”/w 昨天/t 上午/t ，/w 政协/nis 委员/nnt 蔡国伟/nr 听完/v 了/ule [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz ，/w 对于/p 此次/rz “/w 两会/n ”/w 感触/n 颇/d 深/a 。/w 
蔡国伟/nr 说/v ，/w 十/m 多年前/d ，/w 他/rr 和/cc 老乡/n 出国/vi 打拼/v ，/w 在/p 外/f 不易/ad ，/w 大家/rr 舍不得/v 吃/v 、/w 舍不得/v 穿/v ，/w “/w 想/v 请/v 朋友/n 下馆子/nz ，/w 常会/n 被/pbei 拦住/v ，/w 说/v 都/d 是/vshi 自家/rr 人/n ，/w 不用/d 那么/c 浪费/v ”/w 。/w 
今年/t ，/w 蔡国伟/nr 以/p 华侨/n 身份/n 参加/v “/w 两会/n ”/w 。/w 会场/n 没有/v 鲜花/n ，/w [会议/n 议程/n]/nz 简洁/a ，/w 少/a 了/ule 客套话/n ，/w 这些/rz 让/v 他/rr 倍感/v 亲切/a ，/w “/w 感觉/n 回家/vi 了/ule 一样/uyy ”/w 。/w 
蔡国伟/nr 说/v ，/w 他/rr 这次/r 的/ude1 提案/n ，/w 主要/b 是/vshi 讲/v 如何/ryv 吸引/v 海外/s 人才/n 、/w 华侨/n 归国/vi 建设/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w “/w 两会/n ”/w 表现/v 出/vf 的/ude1 会/v 风/n 转变/v ，/w 也/d 让/v 很多/m 海外/s 人才/n 、/w 华侨/n 看到/v 了/ule 政府/nis 实干/vi 的/ude1 信心/n 。/w 
昨天/t 上午/t [10/m 点/qt]/mq 多/a ，/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 做完/v 后/f ，/w 代表/nnt 、/w 委员/nnt 们/k 陆续/d 走出/v [福建/ns 会堂/n]/nz 。/w 
“/w 今天/t 会堂/n 怎么/ryv 这么/rz 热闹/a ？/w ”/w 70多岁/m 的/ude1 蔡依伯/nr 和/cc 老伴/n 从/p [西湖/ns 公园/n]/nz 木/ng 栈道/n 散步/vi 归来/vi ，/w 经过/p [福建/ns 会堂/n]/nz ，/w 好奇/a 地/ude2 问/v 记者/nnt 。/w 得知/v 答案/n 后/f ，/w 蔡依伯/nr 恍然大悟/vl 。/w 
