《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 目前/t 在/p [湖南/ns 卫视/n]/nz 热/a 播/v ，/w 虽然/c 一/m 开始/v 该剧/r 的/ude1 造型/n 遭到/v 网友/n 吐槽/nz ，/w 但是/c 该剧/r 目前/t 已/d 渐入佳境/vl 。/w 与/cc 以往/t 的/ude1 版本/n 不同/a ，/w 新/a 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 强化/v 了/ule 乔峰/nr 这/rzv 条/q 线索/n ，/w 将/d 乔峰/nr [侠/ng 之/uzhi 大/a 者/k]/nz 的/ude1 气概/n 展现/v 无遗/nz 。/w 
新/a 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 目前/t 在/p [湖南/ns 卫视/n]/nz 热/a 播/v ，/w 虽然/c 一/m 开始/v 该剧/r 的/ude1 造型/n 遭到/v 网友/n 吐槽/nz ，/w 但是/c 该剧/r 目前/t 已/d 渐入佳境/vl 。/w 与/cc 以往/t 的/ude1 版本/n 不同/a ，/w 新/a 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 强化/v 了/ule 乔峰/nr 这/rzv 条/q 线索/n ，/w 将/d 乔峰/nr [侠/ng 之/uzhi 大/a 者/k]/nz 的/ude1 气概/n 展现/v 无遗/nz 。/w 此前/t 钟汉良/nr 就/d 自信/a 表示/v 大家/rr 要/v 往后/t 看/v ，/w 乔峰/nr 身上/s 的/ude1 [英雄/n 气概/n]/nz 具有/v 教育/vn 意义/n 。/w 而/cc 乔峰/nr 的/ude1 豪气/n 云天/n 、/w 隐忍/vi 深情/n 令/v 荧屏/n 刮起/v 了/ule 一股/mq 正能量/nz 。/w 
金庸/nr 曾/d 在/p 《/w [神雕/nz 侠/ng 侣/n]/nz 》/w (/w 内地版/nz 古天乐/nr 版/n 刘德华/nr 版/n )/w 里/f 阐释/v 过/uguo 对/p 大侠/n 的/ude1 定义/n ：/w [侠/ng 之/uzhi 大/a 者/k]/nz ，/w [为/p 国/n 为民/v]/nz ；/w 侠/ng 之/uzhi 小/a 者/k ，/w 行侠仗义/l 。/w 乔峰/nr 是/vshi 真正/d 的/ude1 [侠/ng 之/uzhi 大/a 者/k]/nz 。/w 在/p 以往/t 版本/n 的/ude1 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 中/f 乔峰/nr 段誉/nr 虚竹/nz [三/m 条/q]/mq 线索/n ，/w 几乎/d 并驾齐驱/vl ，/w 不/d 分/qt 伯仲/n 。/w 但是/c 在/p 新版/b 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 中/f 强化/v 了/ule 乔峰/nr 这/rzv 条/q 主线/n ，/w 也/d 更/d 深刻/a 的/ude1 表现/vn 了/ule 金庸/nr 对/p 英雄/n ，/w 对/p 武侠/n 的/ude1 诠释/vn 。/w 
