[厦/b 茶/n 集团/nis]/nt 股权/n 要/v 转让/vn 了/ule ，/w 不过/c ，/w 此/rzs 厦/b 茶/n 并非/v 厦门/ns 市民/n 熟悉/v 的/ude1 [厦门/ns 茶叶/n 进出口/vn 公司/nis]/nt ，/w 而是/c [中粮/nz 集团/nis]/ntc 旗下/d 的/ude1 [厦门/ns 茶叶/n 集团/nis 有限公司/nis]/nt 。/w 近日/t ，/w [中粮/nz 集团/nis 子公司/nis]/nt [中/f 土畜/nz 资产/n 经营/vn 管理/vn 公司/nis]/nt 在/p [上海/ns 联合/vd 产权/n 交易所/nis]/nt 挂牌/vi 转让/v 其/rz 持有/v 的/ude1 [厦门/ns 茶叶/n 集团/nis 有限公司/nis]/nt 100%/m 股权/n ，/w 挂牌/vi 价格/n 为/p [21036/m ./w 18/m 万元/q]/mq 。/w 
根据/p 挂牌/vi 信息/n ，/w [厦门/ns 茶叶/n 集团/nis 有限公司/nis]/nt 成立/vi 于/p 2000年/t ，/w [注册/vn 资本/n]/nz [1/m 亿元/q]/mq 。/w [经营/vn 范围/n]/nz 包括/v 自营/vn 和/cc 代理/v 商品/n 及/cc 技术/n 的/ude1 [进出口/vn 业务/n]/nz 等/udeng 。/w 
资料/n 显示/v ，/w 2011/m 年度/n ，/w [厦门/ns 茶叶/n 集团/nis]/nt 营业收入/v 为/p [700/m ./w 54/m 万元/q]/mq ，/w 净利润/n 达到/v [5627/m ./w 64/m 万元/q]/mq ；/w 2012/m 年度/n ，/w [厦门/ns 茶叶/n 集团/nis]/nt 营业收入/v 为/p [606/m ./w 45/m 万元/q]/mq ，/w 净利润/n 为/p [139/m ./w 07/m 万元/q]/mq ；/w 2013年前/t 三季度/nz ，/w 营业收入/v 为/p [546/m ./w 12/m 万元/q]/mq ，/w 净利润/n 为/p [184/m ./w 11/m 万元/q]/mq 。/w 根据/p 评估/vn ，/w [厦门/ns 茶叶/n 集团/nis]/nt 净资产/n 账面值/nz 为/p [13600/m 万元/q]/mq ，/w 评估值/nz 则/d 为/p [21036/m 万元/q]/mq ，/w 评估/vn 大幅/d 增值/vn 54.68%/m 。/w 
此前/t ，/w [中/f 土畜/nz 资产/n 经营/vn 管理/vn 公司/nis]/nt 也/d 同样/d 挂牌/vi 转让/v 了/ule 其/rz 持有/v 的/ude1 [广东/ns 茶叶/n 进出口/vn 公司/nis]/nt 股权/n ，/w 以/p 退出/v 广东/ns 茶叶/n 界/n 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 吴强/nr ）/w 
