2013年12月份/t 漳州/ns 市区/s [物业/n 管理/vn]/nz [住宅/n 小区/n]/nz [市容/n 环境卫生/nz]/nz 考评/v 结果/n 出炉/v ，/w 总体/n 情况/n 不错/a ，/w 考评/v 得分/n 低于/v 75分/t 的/ude1 大同/ns 家园/n 、/w 万象/ns 星城/nz 的/ude1 [物业/n 服务/vn 企业/n]/nz 相关/vn 负责人/nnt 已/d 被/pbei [漳州/ns 物业/n 管理站/nis]/nt 约谈/nz ，/w 并/cc 被/pbei 曝光/vi 和/cc 责令/v 整改/vn 。/w 据/p 了解/v ，/w 自从/p 去年/t 实行/v 物业/n 小区/n 环卫/n 考评/vn 一年/mq 来/vf ，/w 共有/v [21/m 个/q]/mq 小区/n 被/pbei 要求/n 整改/vn 。/w 
去年/t 一年/mq ，/w 共/d [12/m 次/qv]/mq 的/ude1 小区/n 卫生/an 考评/vn 中/f ，/w 悦/ag 华/b 星座/n 、/w [锦绣/b 一方/mq]/nz 等/udeng 小区/n 的/ude1 情况/n 最好/d 。/w 如/v 悦/ag 华/b 星座/n ，/w 在/p 12月/t 和/cc 4月/t 被/pbei 抽/v 评/v ，/w 而/cc 两次/mq 均/d 取得/v 第一名/mq 的/ude1 好成绩/nz 。/w 
从/p 考评/v 报告/n 中/f ，/w 导报/n 记者/nnt 发现/v ，/w 悦/ag 华/b 星座/n 的/ude1 [物业/n 服务/vn 企业/n]/nz [悦/ag 华新/nr 物业/n 服务/vn 有限公司/nis]/nt 所/usuo 管理/vn 的/ude1 小区/n ，/w 考评/v 成绩/n 都/d 十分/d 优秀/a ，/w 它/rr 所/usuo 管理/vn 的/ude1 [都市/n 阳光/n]/nz 小区/n 、/w 悦/ag 华/b 园/ng 、/w 悦/ag 华/b [城市/n 广场/n]/nz 、/w [天利/nz 仁/ag 和/cc]/nz 一期/b 分别/d 在/p 10月/t 、/w 9月/t 、/w 7月/t 、/w 6月/t 的/ude1 考评/vn 中/f 排名/vi 第一/m 。/w 
除此之外/al ，/w [锦绣/b 一方/mq]/nz 、/w 福/n 隆/ag 、/w 福隆城/nz 南区/ns 、/w [丽园/nz 君悦/nz]/nz 、/w [钱/n 隆/ag 首府/n]/nz 等/udeng 一些/mq 新建/v 的/ude1 中高档/b 小区/n ，/w 在/p 保洁/b 、/w 保安/b 等/udeng 方面/n ，/w [物业/n 管理/vn 公司/nis]/nis 都/d 投入/v 了/ule 更多/ad 的/ude1 精力/n ，/w 取得/v 了/ule 令人满意/al 的/ude1 成绩/n 。/w 
[漳州/ns 物业/n 管理站/nis]/nt 针对/p 各个/rz 小区/n 的/ude1 [物业/n 管理/vn]/nz 服务/v 情况/n ，/w 对/p 考评/v 得分/n 均/d 低于/v 75分/t ，/w 要求/n 对/p 考评/vn 中/f 所/usuo 存在/v 的/ude1 问题/n 在/p 7日/t 内/f 整改/vn 完毕/vi ，/w 并/cc 在/p 网站/n 进行/vn 曝光/vi 。/w 
万象/ns 星城/nz 、/w 东/f 久/a 花园/n 、/w 桂溪/nr [花园/n 小区/n]/nz 在/p 抽/v 评/v 中/f ，/w 成绩/n 较差/d 。/w 如/v 万象/ns 星城/nz 小区/n ，/w 在/p [12/m 月份/n]/mq 和/cc [4/m 月份/n]/mq 两次/mq 抽/v 评/v 中/f ，/w 得分/n 均/d 低于/v 75分/t ；/w 桂溪/nr 花园/n 在/p 7月/t 和/cc [8/m 月份/n]/mq 的/ude1 考评/vn 中/f ，/w 成绩/n 均/d 是/vshi 最后/f 一名/mq 并/cc 被/pbei 要求/n 整改/vn ；/w 而/cc 家/q 芗/ng  0596/m 也/d 两次/mq 被/pbei 要求/n 整改/vn 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 张惠玲/nr ）/w 
