[民盟/n 福建/ns 省委/nis]/nt 委员/nnt 、/w 高等教育/n 委员会/nis 副主任/nnt ，/w 农业部/nt 甘蔗/n 及/cc 制品/n [质量/n 监督/vn]/nz 检测中心/nis 副主任/nnt 、/w [福建/ns 农林/n 大学/nis 园艺/n 学院/nis]/nt 教授/nnt 施木田/nr 在/p 会上/n 发言/vi 。/w 邹家骅/nr 摄/vg 
本/rz 网/n “/w 福建/ns 改革/vn 发展/v 网络/n 建言/nz 献策/vi ”/w 大型/b 征集/vn 活动/v 政协/nis 委员/nnt [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 专场/n 会/v [系列/n 报道/v]/nz 
政协/nis 委员/nnt 谢良地/nr 建言/nz ：/w 优先/vd 培养/v 基层/n 人才/n 支援/v 基层/n 卫生/an 工作/vn 
民盟/n 常委/nnt 刘福莲/nr 直言/vi ：/w 福建/ns 农村/n 养老/vn 面临/v [严峻/a 考验/vn]/nz 存/v 四大/n 问题/n 
知名/a 编剧/nnt 林瑞武/nr 建言/nz ：/w 保护/v 福建/ns [传统/n 文化/n]/nz 生态/n 从/p 方言/n 开始/v 
人民网/nz 福州/ns 1月10日/t 电/n （/w 林榕/nr ）/w [耕地/n 资源/n]/nz 极其/d 匮乏/vi 、/w 耕地/n 力/n 又/d 下降/vi 明显/a 的/ude1 福建/ns ，/w 如何/ryv 破解/v [粮食/nf 安全/an]/nz 的/ude1 形势/n 严峻/a ？/w 日前/t ，/w 福建/ns 农业专家/nnd 、/w [农林/n 大学/nis 园艺/n 学院/nis]/nt 博导/nnt 施木田/nr 教授/nnt 通过/p 本/rz 网/n 开辟/v 的/ude1 “/w 福建/ns 改革/vn 发展/vn 、/w 网络/n 建言/nz 献策/vi ”/w 征集/vn 活动/vn 的/ude1 留言/n 榜/n ，/w 向/p 省政府/n 建言/nz 献策/vi ，/w 提出/v 治理/vn 中低产田/n ，/w 提高/v 耕地/n 地力/n ，/w 是/vshi 确保/v 福建省/ns [粮食/nf 安全/an]/nz 的/ude1 [重要/a 举措/n]/nz 。/w 
施木田/nr 表示/v ，/w 福建省/ns 山/n 多/a 耕地/n 少/a ，/w 2012年/t 人均/a 耕地/n 仅/d 为/p 全国/n 人均/a 耕地/n 的/ude1 [一半/m 左右/f]/mq ，/w 是/vshi 全国/n 人均/a 耕地/n 最少/d 的/ude1 省份/n 之一/rz ，/w [耕地/n 资源/n]/nz 极其/d 匮乏/vi 。/w 近年来/dl ，/w 由于/p 耕地/n 数量/n 减少/v 、/w 质量/n 下降/vi ，/w 生产能力/n 进一步/d 受限/v ，/w [粮食/nf 安全/an]/nz 形势/n 严峻/a 。/w 
通过/p 对/p 福建/ns 耕地/n 地力/n 现状/n 进行/vn 调研/vn ，/w 施木田/nr 指出/v 福建/ns 耕地/n 地力/n 主要/b 存在/v 以下/f 问题/n ：/w 高产田/n 面积/n 下降/vi 、/w 补充/v 耕地/n 质量/n 较劣/nz ；/w 耕地/n 重用/v 轻/a 养/v ，/w 地力/n 衰退/vi 明显/a ；/w 农田/n [生态/n 环境/n]/nz 恶化/vi ，/w 水土流失/gg 严重/a ；/w 农田/n 设施/n 退化/vi ，/w 抵御/v 灾害/n 能力/n 降低/v ；/w 土壤污染/gg 问题/n 日趋/d 严重/a ，/w 威胁/v 人民/n 健康/a 。/w 
那么/c ，/w 该/rz 如何/ryv 应对/v 这/rzv 一/m 严峻/a 现状/n ，/w 提高/v 耕地/n 地力/n ，/w 确保/v [粮食/nf 安全/an]/nz ？/w 施木田/nr 认为/v ，/w 首先/d 应该/v 在/p 全省/n 范围内/nz 坚持/v 长期/d 开展/v 耕地/n 地力/n 的/ude1 监测/vn 和/cc 科学/n 评价/vn 工作/vn ，/w 为/p 福建省/ns [耕地/n 保护/vn]/nz 政策/n 的/ude1 制定/vn 及/cc 实施/v 提供/v 科学/n 依据/n 。/w 他/rr 建议/n 在/p 全省/n 建立/v 不同/a [地貌/n 类型/n]/nz 、/w 不同/a 种植/v 结构/n 的/ude1 耕地/n 地力/n 监测/v 网点/n ，/w 设立/v 长期/d 定位/vn 、/w [动态/n 监测/vn]/nz 点/qt ，/w 建立/v 标准/n 农田/n 地力/n 档案/n 和/cc 数据库/n ，/w 构建/v 标准/n 农田/n 管理信息系统/gi ，/w 及时/ad 定期/d 提供/v 耕地/n 地力/n 现状/n 与/cc 预测/vn 预警/vn 报告/n 。/w 
“/w 此外/c ，/w 还/d 应/v 加快/vn [建立/v 健全/v]/nz 地力/n 保养/vn 和/cc 耕地/n 环境污染/gg 监测/v 制度/n 。/w ”/w 施木田/nr 建议/n ，/w [福建省/ns 政府/nis]/nto 尽快/d 出台/vi 《/w 福建省/ns 耕地/n 保养/v [暂行/b 条例/n]/nz 》/w ，/w 要求/n 耕地/n 使用者/n 依法/d 保护/vn 、/w 培养/v 和/cc 提高/v 农田/n 地力/n ；/w 对于/p 不合理/nz 经营/vn 而/cc 导致/v 耕地/n 遭到/v 严重/a 污染/vn 、/w 地力/n 严重/a 退化/vi 的/ude1 单位/n 和/cc 个人/n ，/w 则/d 予以/vx 处罚/vn 。/w 
施木田/nr 认为/v ，/w 提高/v 地力/n 的/ude1 重点/n 在于/v 对/p 中低产田/n 的/ude1 治理/vn 。/w “/w 这/rzv 就/d 需要/v 改良/vn 土壤/n ，/w 推广/v [平衡/a 施肥/vi]/nz ，/w 种养/vn 结合/v ，/w 防止/v 耕地/n 退化/vi ，/w 同时/c 出台/vi 政策/n 扶持/v 企业/n 生产/v 商品/n 有机肥/n ，/w 采取/v 有效/a 措施/n 鼓励/v [农业/n 生产/vn]/nz [经营/vn 主体/n]/nz 使用/v 商品/n 有机肥/n ，/w 以/p 提高/v 土壤肥力/gb 。/w ”/w 
“/w 单纯/a 以/p 土壤/n 为/p 对象/n 提高/v 地力/n 并/cc 不够/a ，/w 还要/d 加强/v 土地/n 周边/n [生态/n 环境/n]/nz 的/ude1 保护/vn 与/cc 治理/vn ，/w 依法/d 推进/vi 农村/n [土地/n 承包/vn 经营权/n 流转/vn]/nz ，/w 促进/v 农业/n 经营/v [制度/n 创新/vi]/nz ，/w 提高/v 土地/n 产出/v 效率/n ，/w 建立/v 耕地/n 撂荒/vi 惩罚/v 制度/n ，/w 构建/v 种粮/vn [激励/vn 机制/n]/nz ，/w 确保/v 粮食/nf [播种/vi 面积/n]/nz 的/ude1 稳定/an 。/w 同时/c 设立/v [专项/b 资金/n]/nz ，/w 出台/vi 鼓励/v 政策/n ，/w 对/p 福建/ns 耕地/n 地力/n 加以/vx 保护/vn 。/w ”/w 施木田/nr 表示/v 。/w 
