杨秋兴/nr 与/cc 身兼/v [国民党/n 主席/nnt]/nnt 的/ude1 马英九/nr 会面/vi ，/w 杨秋兴/nr 说/v ，/w 马英九/nr 要/v 他/rr “/w 全力以赴/vl ”/w 。/w 而且/c 马英九/nr 还/d 说/v ，/w 民进/n 党籍/n 高雄/ns 市长/nnt 陈菊/nr 也/d 是/vshi 带职/nz 参选/v ，/w 所以/c 他/rr 也/d 将/d 带职/nz 参选/v 。/w 不过/c ，/w 杨秋兴/nr 也/d 说/v ，/w 到/v 了/ule 选/v 战/vg 末期/f ，/w 要/v [视/vg 情况/n 而/cc 定/v]/nz 。/w 杨秋兴/nr 何时/ryt 正式/ad 宣布/v 参选/vn ，/w 他/rr 表示/v ，/w 要/v 等/udeng 党/n 征召/v 程序/n 完成/v 。/w 
