张亮/nr 
作为/p 中国/ns 首席/n 男模/nz 的/ude1 张亮/nr ，/w 虽说/c 是/vshi 中国/ns 登上/v [米兰/ns 时装/n 周/qt]/nz 的/ude1 [第一/m 人/n]/mq ，/w 但/c 大家/rr 依然/d 对/p 他/rr 很/d 陌生/a 。/w 然而/c 默默无闻/vl 的/ude1 张亮/nr ，/w 随着/p 2013年10月/t 亲子/nz [综艺/b 节目/n]/nz 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 的/ude1 热/a 播/v 而/cc 迅速/ad 走进/v 千家万户/n ，/w 得到/v 观众/n 的/ude1 认可/vn 和/cc 喜爱/v !/w 同时/c ，/w 网上/s 也/d 调侃/v 张亮/nr 老婆/n 一定/b 拯救/v 了/ule 银河系/n ，/w 才能/n 找到/v 张亮/nr 这么/rz 一个/mq 高大/a 帅气/a [英俊/a 潇洒/a]/nz 身价/n 一流/b 情商/n 超高/b 很/d 有/vyou 责任感/n 还是/c 异性恋/nz 的/ude1 男人/n ，/w 可见/c 张亮/nr 是/vshi 多/a 少女/n 粉丝/nf 心中/s “/w [梦/n 中/f 情人/n]/nz 男/b 神/n ”/w 。/w 
张亮/nr (/w 1982.3.26/m -/w )/w ，/w 中国/ns 首席/n 男模/nz ，/w 北京/ns 人/n ，/w [台湾/ns 凯渥/nz 模特/nnt 公司/nis]/nt 签约/vi 模特/nnt 。/w 是/vshi 中国/ns 登上/v [米兰/ns 时装/n 周/qt]/nz 的/ude1 [第一/m 人/n]/mq ，/w 先后/d 参加/v 过/uguo 北京/ns 时装/n 周/qt 、/w [上海/ns 时装/n 周/qt]/nz 、/w [米兰/ns 时装/n 周/qt]/nz 等/udeng 活动/vn 。/w 
已婚/vi ，/w 妻子/n 寇静/nr ，/w 有/vyou [一/d 子/ng]/mq ：/w 张悦轩/nr 。/w 
2013年10月/t 带/v 儿子/n 张悦轩/nr 参加/v [湖南/ns 卫视/n]/nz 大型/b 亲子/nz 真人秀/nz 节目/n 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w ，/w 因/p 收视/nz 大/a 热/a 而/cc 为/p 观众/n 熟知/v 。/w 
