王仁甫/nr 女儿/n 乐乐/nz 与/cc KIMI/x 很/d 相似/a 

日前/t ，/w [浙江/ns 卫视/n]/nz 《/w [人生/n 第一次/mq]/nz 》/w 即将/d 开播/v ，/w 而/cc 节目/n 中/f 的/ude1 [5/m 个/q]/mq 萌/v 娃/ng 的/ude1 可爱/a 谍照/nz 首/q 度/qv 全面/ad 曝光/vi ，/w 其中/rz 钟丽缇/nr 女儿/n 考拉/nrf 手/n 含/v 指头/n 各种/rz 天然呆/nz 表情/n ，/w 萌化/nz 了/ule 网友/n ，/w 更是/d 有/vyou 不少/m 网友/n 看完/v 考拉/nrf 照片/n 后/f ，/w 撮合/v 她/rr 和/cc 天天/d 交朋友/vl ，/w 网友/n 还/d 不忘/v 和/cc 张亮/nr 开/v 起/vf 玩笑/n ：/w “/w 你/rr 家/q 果然/d ‘/w 天天/d 有喜/vi ’/w 啊/y ，/w 一会儿/mq 搂/v 森/ag 碟/ng ，/w 一会儿/mq 抱/v 王诗龄/nr ，/w 现在/t 网友/n 又/d 登门/vi 牵线/vi 新/a 女友/n 考拉/nrf …/w 各个/rz 都/d 是/vshi 小美女/nz ，/w 天天/d 最近/t 桃花运/n 很/d 旺/a 啊/y ”/w 。/w 
