
全智贤/nr 把/pba “/w 女/b 神经/n ”/w “/w 白痴/n 美/b ”/w 演/v 得/ude3 逗趣/vi 又/d 可爱/a 。/w 
全智贤/nr 这/rzv 款/q 红色/n 大衣/n 在/p 网上/s 已经/d 卖/v 疯/vi 了/ule 
戚薇/nr 模仿/v 全智贤/nr 剧中/n 造型/n 
《/w 来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 》/w 太/d 红/a 太/d 受/v 捧/v 
《/w 来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 》/w 大/a 热/a 受/v 捧/v ,/w 除/p 穿越/v 以及/cc “/w 和/cc 外星人/n 谈恋爱/nz ”/w 的/ude1 题材/n 足够/v 新鲜/a 好玩/a 外/f ,/w 主演/v 全智贤/nr 和/cc 金秀贤/nr 的/ude1 表现/vn 大大/d 加/v 分/qt 。/w 回归/v 荧屏/n 的/ude1 全智贤/nr ,/w 不仅/c 美貌/n 依旧/z ,/w 演技/n 更/d 辣/a 出新/v 高度/d ,/w 在/p 剧中/n 扮/v 丑/a 、/w 自/p 黑/a 无极限/nz ,/w 金秀贤/nr 出演/v 的/ude1 都/d 教授/nnt 则/d 被/pbei 赞/v 完败/nz 地球/ns 高/a 富/vg 帅/ng ,/w 赐/v 昵称/n “/w 独角兽/n ”/w 。/w 在/p 一片/mq 赞叹声/n 中/f ,/w 更/d 有/vyou 网友/n 直接/ad 吼出/nz :/w “/w 赐/v 我/rr 一个/mq 独角兽/n ,/w 我/rr 做/v 你/rr 的/ude1 千/m 颂/vg 伊/b !/w ”/w 
