邓紫棋/nr 
曹格/nr 
韩磊/nr 
《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq 上周/t 开播/v 后/f ，/w 韩磊/nr 、/w 邓紫棋/nr 、/w 韦唯/nr 等/udeng [七/m 位/q]/mq 首发/v 歌手/nnt 关注度/nz 变/v 高/a 。/w 前晚/nz ，/w 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w (/w 以下/f 简称/v 《/w 歌手/nnt 2/m 》/w )/w 在/p [湖南/ns 长沙/ns]/ns 进行/vn [第三/m 期/qv]/mq 节目/n 录制/v ，/w [重庆/ns 晨报/n]/nz 记者/nnt 现场/s 探班/nz ，/w 并/cc 在/p 录制/v 结束/vn 后/f 采访/v 韩磊/nr 等/udeng 多/a 位/q 歌手/nnt 。/w 而/cc 在/p 明晚/t 播出/v 的/ude1 [第二/m 期/qv]/mq 节目/n 中/f ，/w 首发/v 歌手/nnt 中/f 曹格/nr 将/d 意外/a 出局/vi ，/w 张杰/nr 将/d 成为/v 首位/n 替补/v 歌手/nnt 。/w 
