驻/v 英/b 大使/nnt 人民日报/nz 撰文/vi 解释/v “/w 为何/ryv 将/d 日本/ns 比作/v 伏地魔/nz ”/w 
原/b 标题/n ：/w [日本/ns 军国主义/n]/nz 就是/v 伏地魔/nz （/w 大使/nnt 随笔/n ）/w 
如果/c 把/pba 军国主义/n 比作/v 日本/ns 的/ude1 伏地魔/nz ，/w [靖国/nz 神社/nz]/nz 无疑/d 是/vshi 藏匿/vi 这个/rz 国家/n 灵魂/n 最/d 黑暗/a 部分/n 的/ude1 魂器/nz 
《/w [每日/r 电讯报/n]/nz 》/w 打破/v 评论/n 文章/n 长度/n 限制/v 全文/n 照发/v ，/w 还/d 特意/d 在/p 头版/n 配发/v 引导/vn 性/ng 评论/n 。/w 英国/ns 与/cc [其他/rzv 国家/n]/nz 媒体/n 也/d 先后/d 发表/v 评论/n ，/w 认为/v 中国/ns 外交官/nnt 使用/v 异乎寻常/al 的/ude1 生动/a 语言/n ，/w 发起/v 前所未有/vl 的/ude1 舆论/n 攻势/n 。/w [英国/ns 广播/vn 公司/nis 电视台/nis]/nt 和/cc [广播/vn 电台/nis]/nt 以及/cc [英国/ns 独立/a 电视台/nis]/nt 等/udeng 纷纷/d 对/p 我/rr 进行/vn 采访/v 。/w 他们/rr 问/v 我/rr 的/ude1 第一个/mq 问题/n 往往/d 就是/v ：/w 为什么/ryv 将/d [日本/ns 军国主义/n]/nz 比作/v 伏地魔/nz ？/w 
我/rr 想/v 借用/vn 英国/ns 甚至/d 全球/n 熟知/v 的/ude1 形象/n 作/v 比喻/n ，/w 使/v 西方/ns 读者/n 一下子/mq 就/d 明白/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 是/vshi 一个/mq 什么样/ryv 的/ude1 场所/n ，/w 进而/c 理解/v 为什么/ryv 中国/ns 坚决/ad 反对/v 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 为什么/ryv [国际/n 社会/n]/nz 要/v 共同/d 防范/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 复活/vi 。/w 身/ng 在/p 英国/ns ，/w 耳濡目染/vl ，/w 我/rr 头脑/n 中/f 自然而然/al 出现/v 了/ule 英国/ns 小说/n 《/w 哈利·波特/nrf 》/w 及其/cc 同名/vn 电影/n 中/f 的/ude1 大/a 反派/n —/w —/w 伏地魔/nz 的/ude1 形象/n 。/w 
将/d [日本/ns 军国主义/n]/nz 比作/v 伏地魔/nz 恰当/a 吗/y ？/w 两者/rzv 能否/v 画/v 上/f 等号/n ？/w 仔细/ad 思考/vn 后/f ，/w 发现/v 确/d 有/vyou [三/m 大/a]/mq 共同点/n ：/w 
二/m 是/vshi 两者/rzv 都/d 阴魂/n 不/d 散/v ，/w 借尸还魂/nz 。/w [日本/ns 军国主义/n]/nz 在/p 二战/n 中/f 受到/v [致命/vi 打击/v]/nz ，/w 但/c 并未/d 被/pbei 彻底/ad 清算/vn 。/w 今天/t ，/w [靖国/nz 神社/nz]/nz 就是/v 军国主义/n 的/ude1 招魂/vi 社/n ，/w 供奉/v 着/uzhe 二战/n [甲级/b 战犯/n]/nz ，/w 宣扬/v 错误/n 的/ude1 历史观/n ；/w 日本/ns 政治/n 正在/d 加速/vi 右倾/b 化/v ，/w 军国主义/n 有/vyou 复活/vi 之/uzhi 势/ng 。/w 无独有偶/bl ，/w 伏地魔/nz 一度/d 肉身/n 被/pbei 摧毁/v ，/w 但/c 借助/v 藏匿/vn 其/rz 部分/n 灵魂/n 的/ude1 “/w 魂器/nz ”/w ，/w 死灰复燃/vl ，/w 卷土重来/vl 。/w 
三/m 是/vshi 两者/rzv 都/d 不能/v 姑息/vn 纵容/v ，/w 需/v 除恶务尽/vl 。/w 伏地魔/nz 最终/d 被/pbei [正义/n 力量/n]/nz 彻底/ad 消灭/v ，/w [魔法/n 世界/n]/nz 又/d 实现/v 和平/n 。/w 然而/c ，/w [日本/ns 军国主义/n]/nz 正在/d 重新/d 成为/v 今天/t 亚洲/ns 的/ude1 不/d 稳定/an 之/uzhi 源/ng 、/w 不/d 安全/an 之/uzhi 根/n 。/w 中国/ns 需要/v 联合/vn [国际/n 社会/n]/nz [共同/d 行动/vn]/nz ，/w 销/v 恶/a 于/p 复/dg 萌/vg ，/w 弭/nz 祸/n 于/p 未/d 形/ng 。/w 这/rzv 是/vshi 一场/mq 得道多助/vl 、/w 失道寡助/vl 的/ude1 [正义/n 斗争/vn]/nz 。/w 
于是/cc 就/d 产生/v 了/ule 我/rr 文章/n 的/ude1 第一段/nz ：/w “/w 小说/n 《/w 哈利·波特/nrf 》/w 中/f ，/w 伏地魔/nz 把/pba 自己/rr 的/ude1 灵魂/n 分/qt 藏/v 在/p [7/m 个/q]/mq 魂器/nz 中/f ，/w 消灭/v 伏地魔/nz 的/ude1 唯一/b 方法/n 是/vshi 把/pba [7/m 个/q]/mq 魂器/nz 全部/m 摧毁/v 。/w 如果/c 把/pba 军国主义/n 比作/v 日本/ns 的/ude1 伏地魔/nz ，/w [靖国/nz 神社/nz]/nz 无疑/d 是/vshi 藏匿/vi 这个/rz 国家/n 灵魂/n 最/d 黑暗/a 部分/n 的/ude1 魂器/nz ”/w 。/w 
有/vyou 英国/ns 读者/n 对/p 文章/n 评价/vn 道/qv ，/w 这个/rz 比喻/n 如此/rzv 贴切/a 和/cc [通俗/a 易懂/a]/nz ，/w 鲜明/a 表达/v 了/ule 中国/ns 立场/n 。/w 英国/ns 电视/n 、/w [电台/nis 主持人/nnt]/nnd 和/cc 记者/nnt 也/d 认为/v ，/w 将/d [日本/ns 军国主义/n]/nz 比作/v 伏地魔/nz 生动/a 、/w 形象/n 、/w 有/vyou 穿透力/n 。/w 
在/p 国际/n [传播/vn 过程/n]/nz 中/f ，/w 是/vshi 使用/v 我们/rr 自己/rr 惯常/nz 的/ude1 概念/n 和/cc 表述/vn ，/w 仅仅/d 翻译/v 一下/mq 就/d 照搬/v 到/v 国外/s ，/w 还是/c 用/p “/w 本土化/v ”/w 表达/v 激发/vn 更多/ad 共鸣/vn ？/w 答案/n 自然/n 是/vshi 后者/rzv 。/w 讲/v 好/a 中国/ns 故事/n 、/w 传播/vn 好/a 中国/ns 声音/n ，/w 需要/v 不断/d 探索/v 。/w 
（/w 作者/nnt 为/p 中国/ns 驻/v 英国/ns 大使/nnt 刘晓明/nr ）/w 
