返乡/vi 的/ude1 人们/n ，/w 在/p [中国/ns 石油/n]/ntc 加满/nz 了/ule 第一箱/m 油/n 
人民网/nz 福州/ns 1月10日/t 电/n （/w 林伟钟/nr 若/c 漪/ng ）/w 自/p 昨日/t 中石油/nz 公布/v 春节/t 铁骑/n 返乡/vi 求助/v 热线/n ，/w 从/p 早上/t [8/m 点/qt]/mq 开始/v ，/w 电话/n 就/d 响/v 个/q 不停/v 。/w 打/v 来/vf 的/ude1 都/d 是/vshi 申请/v 帮助/vn 的/ude1 农民工/nnd 兄弟/n 。/w 截至/v 下午/t [5/m 点/qt]/mq ，/w 已有/v 100多人/m 成功/a 申请/v 。/w 
早上/t [8/m 点/qt]/mq 刚/d 过/uguo ，/w 在/p 晋江/ns 打工/vi 的/ude1 刘先生/nr 就/d 打进/v 热线/n ：/w “/w 没/d 办法/n ，/w 车票/n 太难/d 买了/v 。/w ”/w 刘先生/nr 家住/v [江西/ns 瑞金/ns]/ns 。/w 而/cc 最/d 远/a 的/ude1 是/vshi 河南/ns 的/ude1 柴/n 先生/n 。/w “/w 这么/rz 远/a ，/w 骑/v 摩托车/n 太/d 危险/an 了/ule ，/w 你/rr 不能/v 坐车/d 回去/v 吗/y ？/w ”/w 中石油/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 提醒/v 他/rr 。/w “/w 没/d 办法/n ，/w 买/v 不到/v 票/n 啊/y 。/w 去年/t 就/d 骑/v 了/ule 。/w ”/w 
截至/v 下午/t [4/m 点/qt]/mq ，/w 已有/v [200/m 多个/mq]/mq 人/n 打进/v 电话/n 。/w 因为/c 农民工/nnd 朋友/n 多/a 有/vyou 地方/n 口音/n ，/w 一个/mq 电话/n 平均/a 下来/vf 要/v 近/a [10/m 分钟/qt]/mq 。/w 
在/p 泉州/ns 工作/vn 的/ude1 覃/nz 先生/n 是/vshi 江西/ns 分/qt 宜人/a ，/w 已经/d [十/m 多年/mq]/mq 没/d 回家/vi 了/ule 。/w 每/rz 年年/d 关/n ，/w 对/p 家/q 的/ude1 思念/vn 都/d 在/p 心里/s 翻腾/vi 。/w 今/tg 年年/d 关/n 又/d 近/a ，/w 他/rr 再也/d 忍不住/v ，/w 跑到/v 车站/n 排/v 了/ule 一天/mq 的/ude1 队/n ，/w “/w 火车票/n 、/w 车票/n 都/d 没/d 了/ule 。/w ”/w 
打进/v 电话/n 的/ude1 农民工/nnd 大多/d 往/p 江西/ns 赣州/ns 、/w 宜春/ns 、/w 南昌/ns 、/w 景德镇/ns 方向/n 。/w 因此/c ，/w 中石油/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 本次/r 铁骑/n 帮助/v 的/ude1 路线/n 也/d 初步/d 确定/v ：/w [第一/m 条/q]/mq 是/vshi 南线/nz ，/w 从/p 福/n 厦/b 泉/ng ，/w 经/p 龙岩/ns 往/p 赣州/ns 、/w 吉安/ns 方向/n ，/w [第二/m 条/q]/mq 是/vshi 中/f 线/n ，/w 从/p 福/n 厦/b 泉/ng ，/w 经/p [三/m 明/ag]/mq 往/p 宁/ag 都/d 方向/n ，/w [第三/m 条/q]/mq 是/vshi 西北/ns 线/n ，/w 从/p 福/n 厦/b 泉/ng ，/w 经/p 抚州/ns ，/w 之后/f 再/d 分叉/n ，/w 往/p 景德镇/ns 、/w 九江/ns 和/cc 宜春/ns 方向/n ，/w [第四/m 条/q]/mq 是/vshi 正北/f 线/n ，/w 从/p 福/n 厦/b 泉/ng ，/w 经/p 南平/ns 、/w 建阳/nz ，/w 往/p 上饶/ns 、/w 常山/ns 方向/n 。/w 具体/a 线路/n 还要/d 根据/p 农民工/nnd 兄弟/n 随后/d 各/rz 天/qt 的/ude1 情况/n 最后/f 确定/v 。/w 
[中国/ns 石油/n]/ntc 2012年/t 以来/f 就/d 推出/v 春节/t 帮助/v 铁骑/n 返乡/vi 免费/vd 驿站/n 行动/vn ，/w 利用/v 两省/nz 国道/n 、/w 省道/n 沿线/f 加油站/nis ，/w 设置/v 铁骑/n 返乡/vi 温馨/a 驿站/n ，/w 为/p 农民工/nnd 铁骑/n 提供/v 一些/mq 急需/v 的/ude1 帮助/vn ，/w 比如/v 免费/vn 加油/vi 、/w 免费/vd 热饭/v 热菜/nz 、/w 免费/vd 姜汤/nf 热茶/n 等/udeng 。/w [人民日报/nz 社/n]/nt [福建/ns 分社/nis]/nt 、/w 人民网/nz 福建/ns 频道/n 也/d 曾/d 就此/d 作出/v 随行/vn 报道/v 。/w 
据悉/v ，/w 骑/v 摩托/n 途经/v 江西/ns 返回/v 四川/ns 、/w 重庆/ns 、/w 安徽/ns 、/w 湖北/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 农民工/nnd 也/d 可/v 电话/n 提出申请/v ，/w 但/c 中石油/nz 提供/v 的/ude1 免费/vn 加油/vi 等/udeng 帮助/v 仅限/nz 在/p 福建/ns 与/cc 江西/ns 境内/s 。/w 
中石油/nz 也/d 提醒/v 广大/b 农民工/nnd 兄弟/n ，/w 中石油/nz 只能/v 在/p 加油站/nis 里/f 为/p 大家/rr 提供/v 点/qt 帮助/v ，/w 长途/b 骑/v 摩托/n 危险/an ，/w 安全/an 还/d 得/ude3 自己/rr 负责/v 。/w 现在/t 离/v 春节/t 还有/v 一定/b 时间/n ，/w 大家/rr 尽量/d 再/d 去/vf 车站/n 、/w 网上/s 看看/v ，/w 争取/v 买/v 到/v 返乡/vn 的/ude1 车票/n 。/w 
