昨日/t 上午/t ，/w 龙岩洞/nz 遗址/n 修复/v 保护/vn 工程/n [启动/v 仪式/n]/nz 在/p 龙岩洞/nz 遗址/n 前/f 广场/n 简朴/a 而/cc 热烈/a 地/ude2 举行/v 。/w 市/n 领导/n 温锡浩/nr 、/w 郭丽珍/nr 、/w 陈盛仪/nr 等/udeng 出席/v 仪式/n ，/w 并/cc 为/p 工程/n 开工/vi 挥/v 锄/v 动土/vi 。/w 
仪式/n 上/f ，/w 受/v 市委/nis 书记/nnt 黄晓炎/nr 、/w 市长/nnt 池秋娜/nr 委托/vn ，/w 副市长/nnt 陈盛仪/nr 代表/nnt 市委/nis 、/w 市政府/n 致辞/vi ，/w 市政协/n 主席/nnt 温锡浩/nr 宣布/v 龙岩洞/nz 遗址/n 修复/v 保护/vn 工程/n 正式/ad 启动/v 。/w 
龙岩洞/nz 位于/v 龙岩/ns [中心/nis 城区/n]/nz 东南部/f 翠屏/nz 山麓/n ，/w 是/vshi [史前/b 人类/n]/nz 活动/v [洞穴/n 遗址/n]/nz 。/w 洞内/d 石壁/n 有/vyou 多/a 处/n [摩崖/nz 石刻/n]/nz 和/cc 台湾/ns 抗日/vn 义勇军/n 标语/n ，/w 具有/v 很高/d 的/ude1 [艺术/n 价值/n]/nz 和/cc 历史/n 价值/n 。/w 洞/n 外/f 有/vyou 明/ag 初/f 潮州/ns 知府/nnt 王源/nr 的/ude1 少年/n 读书处/nz 遗址/n 和/cc 龙宫/n 书院/nis 、/w 双龙/ns 祠/ng 、/w 三贤祠/ns 、/w 龙宫/n 碑/n 等/udeng 胜景/n 和/cc 构筑物/n 。/w “/w 文革/n ”/w 期间/f ，/w 因/p 办/v 水泥厂/nis 开采/v 矿石/n ，/w 龙岩洞/nz 景区/n 被/pbei 破坏/v 殆尽/vi 。/w 
龙岩洞/nz 遗址/n 修复/v 保护/vn 工程/n 将/d 着力/vd 修复/v 、/w 保护/v 龙岩/ns 洞洞/nz 体/ng ，/w 以/p 发掘/v “/w 龙/n ”/w 主题/n 文化/n 为/p 核心/n ，/w 以/p 翠屏山/nz 优良/z 植被/n 生态/n 为/p 依托/v ，/w 计划/n 用/p [3/m —/w 5/m 年/qt]/mq 时间/n ，/w 把/pba 龙岩洞/nz 景观/n 修复/v 与/cc 矿区/n [生态/n 治理/vn]/nz 、/w [棚户区/n 改造/vn]/nz 、/w [市政/n 基础/n 设施/n]/nz 和/cc 文化/n 设施/n 建设/vn 、/w 宗教/n 区/n 改造/vn 提升/v [有机/b 结合/v]/nz 起来/vf ，/w 建设/vn 以/p “/w 龙/n ”/w 文化/n 为/p 主题/n 的/ude1 [城市/n 文化/n]/nz 休闲/vn 客厅/n 、/w 城市/n [生态/n 公园/n]/nz ，/w 打造/v 成/v “/w 文化/n 龙岩/ns ”/w 的/ude1 [城市/n 名片/n]/nz 、/w 龙岩/ns 人/n 的/ude1 [精神/n 家园/n]/nz 。/w 同时/c ，/w 以/p 龙岩洞/nz 遗址/n 修复/v 保护/vn 工程/n 为/p 支点/n ，/w 推进/vi 龙岩/ns [中心/nis 城区/n]/nz 向/p 东/f 拓展/v ，/w 建设/v 生态/n 宜居/nz 、/w 功能/n 完备/a 、/w 独具特色/vl 的/ude1 龙岩/ns “/w [东部/f 新城/ns]/nz ”/w 。/w （/w 记者/nnt 王尚华/nr ）/w 
