翔安/nz 百姓/n 安居乐业/vl 
翔安/nz 新城/ns 正在/d 崛起/v 
翔安/nz 进入/v “/w 两会/n ”/w 时间/n 。/w 昨天/t ，/w 翔安区/ns [三/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 开幕/vi 。/w 前天/n ，/w [翔安区/ns 政协/nis]/nt [三/m 届/q]/mq [四/m 次/qv 会议/n]/nz 开幕/vi 。/w 
在/p 区/n [三/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f ，/w 翔安区/ns 区长/nnt 陈飞铭/nr 作/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz ，/w 为/p 翔安/nz 42万/m 人民/n 描绘/v 了/ule 2014年/t 的/ude1 发展/vn 蓝图/n 。/w 今年/t ，/w 翔安/nz [城镇/n 居民/n 人均/a 可支配/nz 收入/n]/nz 要/v 达到/v [35000/m 元/q]/mq ，/w 增长/v 11.5%/m ；/w [农民/nnt 人均/a 纯收入/n]/nz [14200/m 元/q]/mq ，/w 增长/v 13%/m 。/w 
2013/m 投入/v 4亿/m 落实/v “/w 民生/n 新/a [15/m 条/q]/mq ”/w 
在/p 回顾/v 2013年/t 工作/vn 时/ng ，/w 陈飞铭/nr 说/v ，/w 首先/d 是/vshi 着力/vd 做/v 大/a [产业/n 集群/nz]/nz ，/w [工业/n 经济/n]/nz 持续/vd 壮大/v ，/w [工业/n 增加值/n]/nz [220/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 19%/m 。/w 新增/v [规模/n 以上/f 工业/n 企业/n]/nz [30/m 家/q]/mq ，/w [友/ng 达/v 光电/b]/nz 产值/n 突破/v [260/m 亿元/q]/mq 。/w 第三产业/n 加快/v 发展/vn ，/w 全年/n 接待/v 游客/n [438/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 旅游/vn 总收入/n [12/m ./w 3/m 亿元/q]/mq ，/w 商品房/n 成交/v [12095/m 套/q]/mq 。/w 
着力/vd [统筹/vd 城乡/n]/nz 建设/vn ，/w 翔安/nz 新城/ns 范围/n 扩/vg 至/p [14/m ./w 8/m 平方公里/q]/mq ，/w 区域/n [整体/n 规划/n]/nz 编制/vn 进一步/d 完善/v 。/w [20/m 个/q]/mq [重点/n 项目/n]/nz 累计/vd 完成/v 投资/vn [23/m 亿元/q]/mq 。/w 投入/v [4000/m 万元/q]/mq 完成/v [38/m 个/q]/mq 村/n 居/v “/w [一户/mq 一/d 表/n]/nz ”/w 改造/vn ，/w 惠及/v 15万/m 辖区/n 群众/n 。/w 
着力/vd 提升/v 民生/n 保障/vn 。/w 制定/v 出台/vn “/w 民生/n 新/a [15/m 条/q]/mq ”/w ，/w 加大/v 财政/n 对/p 民生/n 保障/vn 的/ude1 支撑/vn 力度/n ，/w 累计/vd 投入/v 各项/r 资金/n [4/m 亿元/q]/mq ，/w 基本/a 实现/v 老有所养/vl 、/w 病/n 有所/v 医/ng 。/w 实施/v 参/vg 保/v 缴费/vn 困难/an 人员/n 贷款/n 贴息/n 政策/n ，/w 新增/v [7071/m 人/n]/mq 参加/v 被/pbei 征地/vn 人员/n [基本/a 养老/vn 保险/n]/nz ，/w [城镇/n 职工/nnt]/nz “/w 五险/nz ”/w 参/vg 保/v 率/v 持续/vn 提升/v ，/w [城乡/n 居民/n]/nz [基本/a 医疗/n 保险/n]/nz 、/w [46/m 岁/qt]/mq 以上/f [城乡/n 居民/n]/nz [养老/vn 保险/n]/nz 基本/a 实现/v 全/a 覆盖/v 。/w 投入/v [1/m ./w 37/m 亿元/q]/mq 完善/v [办学/vn 条件/n]/nz ，/w 新/a 扩建/vn [7/m 所/usuo]/mq 中小学/n 及/cc [公办/b 幼儿园/nis]/nt ，/w 在/p 全省/n 率先/d 实现/v “/w 班/n 班/n 通/v ”/w [多媒体/n 教学/vn]/nz 全/a 覆盖/v 。/w 
区政府/n 着力/vd 加强/v [自身/rr 建设/vn]/nz 。/w 清理/v 党政机关/n 办公/vn 用房/n ，/w 开展/v [公务/n 用车/n]/nz 治理/vn ，/w “/w [三/m 公/ng 经费/n]/nz ”/w 实现/v 只/d 减/v 不/d 增/v 。/w 
2014/m 分段/vd 开展/v 九溪/nz 流域/n 综合/vn 整治/vn 
陈飞铭/nr 提出/v ，/w 2014年/t 翔安区/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 的/ude1 主要/b 预期/v 目标/n 是/vshi ：/w [地区/n 生产总值/n]/nz [360/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 13%/m ；/w [规模/n 以上/f 工业/n]/nz 总产值/n [880/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 16%/m ；/w [固定资产/n 投资/vn]/nz [210/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 2.4%/m ；/w [财政/n 总收入/n]/nz [32/m ./w 03/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 13.5%/m ；/w 区/n 地方/n 级/q [财政/n 收入/n]/nz [18/m ./w 27/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 14.6%/m ；/w [社会/n 消费品/n 零售/vn 总额/n]/nz [43/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 8.9%/m ；/w [城镇/n 居民/n 人均/a 可支配/nz 收入/n]/nz [35000/m 元/q]/mq ，/w 增长/v 11.5%/m ；/w [农民/nnt 人均/a 纯收入/n]/nz [14200/m 元/q]/mq ，/w 增长/v 13%/m 。/w 
陈飞铭/nr 说/v ，/w 今年/t 翔安/nz 将/d 继续做/nz 强/a [先进/a 制造业/n]/nz ，/w 推进/vi 厦/b 大/a [国家/n 大学/nis 科技园/nz]/nz 主/ag 园区/n 、/w [厦门/ns 微电子/n 育成/v 暨/cc 产业/n 基地/nis]/nt 、/w “/w 海峡/n 梦/n 谷/ng ”/w 、/w 内/f 厝/n [商贸/n 物流/n]/nz 园/ng 、/w 市/n 头/n 三期/b 、/w 巷/ng 北/f [五/m 期/qv]/mq 开发/vn ，/w 加快/v 银鹭/nz 三期/b [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 。/w 
[城市/n 建设/vn]/nz 方面/n ，/w 将/d 承接/v 市级/b [公共/b 服务/vn 设施/n]/nz 东移/v ，/w 完善/v 厦/b 大/a 翔安/nz 校区/n 功能/n 配套/vn ，/w 加快/v 推进/vn 新城/ns [中央/n 商务区/n]/nz 建设/vn 。/w 完成/v 新兴街/nz 街景/n 提升/v 改造/vn [二期/b 工程/n]/nz ，/w 开展/v 马/n 巷/ng 旧街/nz 改造/vn ，/w 启动/v 厦门/ns “/w 东大门/nz ”/w 前期/f 规划/n ，/w 加快/v 推进/vn 内/f 厝/n [新型/b 城镇化/vn]/nz 和/cc 新圩/nz [小城镇/ns 建设/vn]/nz 。/w 分段/vd 开展/v 九溪/nz 流域/n 综合/vn 整治/vn ，/w 加快/v 实施/vn 香山/ns 景观/n 提升/v 工程/n ，/w 启动/v 后/f 山岩/nz 公园/n 、/w 洪/ng 前/f 公园/n 及/cc 城市/n 绿道/nz 示范/vn 段/q 建设/vn ，/w 建成/v 马/n 巷/ng 渡桥/nz 公园/n 。/w 围绕/v 翔安/nz 机场/nis 、/w 东部/f 市级/b 中心/nis 片/q 区/n ，/w 对接/vi [海/n 西/f 商贸/n 会展/n 中心/nis]/nt ，/w 策划/vn 生成/v 一批/mq [大型/b 项目/n]/nz 。/w 
基础设施/gi 配套/v 方面/n ，/w 今年/t 要/v 力促/v 翔安/nz 南路/n 二期/b 、/w 海翔/nr 大道/ns 一期/b 完善/v 工程/n 、/w 舫/ng 山北/nz 路南/ns 延伸/v 段/q 、/w 国道/n 324/m 复线/n 建成/v 通车/vn ，/w 力争/v 滨海/ns 东大道/nz 完成/v [主体/n 结构/n]/nz 施工/vn ，/w 完善/v [翔安/nz 大道/ns]/nz 跨线/nz 互通/v 工程/n ，/w 努力/ad 打通/v 翔安/nz 东路/n 、/w 巷/ng 北路/n 、/w 新店/ns 路/n ，/w 启动/v 建设/vn 机场/nis 快速路/nz ，/w 加快/v 构筑/vn 新城/ns “/w 五横/nz [五/m 纵/ng]/mq ”/w 交通/n 路网/n ，/w 继续/v 推进/vn 古/tg 罗/b 公路/n 等/udeng 一批/mq [农村/n 公路/n]/nz 建设/vn 。/w 推动/v 翔安/nz 客运/n 枢纽站/nz 开工/vi 建设/vn ，/w 推进/vi 马/n 巷/ng 客运站/nis [项目/n 前期/f]/nz 。/w 推进/vi 翔安/nz 机场/nis [5/m ./w 96/m 平方公里/q]/mq 围堰/n 造/v 地/ude2 工程/n 。/w 
民生/n 保障/v 方面/n ，/w 将/d 实施/v 美丽/a 厦门/ns “/w 收入/n 倍增/vi 行动/vn ”/w ，/w 推进/vi 新店/ns 、/w 马/n 巷/ng 转产/vi 就业/vn 基地/nis 建设/vn ，/w 培育/v 厦/b 大/a 翔安/nz 商/v 街/n 、/w 新兴街/nz 、/w 翔安/nz 南街/ns 等/udeng 创业/vn 商/v 街/n 。/w 提高/v 被/pbei 征地/vn 人员/n [基本/a 养老/vn 保险/n]/nz 参/vg 保/v 率/v ，/w 提升/v 城乡/n 低保/n 及/cc 重点/n 优抚对象/n 抚恤/vn 与/cc 补助/v 标准/n ，/w 开展/v “/w 关爱/v 功臣/n ”/w 系列/n 活动/vn ，/w 启用/v 区/n [社会/n 福利/n]/nz 中心/nis 。/w 加快/v 推进/vn 厦/b 大/a 周边/n [6/m 个/q]/mq 村庄/n 及/cc [五星/n 社区/n]/ns 、/w [后/f 许/v 社区/n]/ns 等/udeng 农村/n 发展/v 用地/n [项目/n 建设/vn]/nz 。/w 开展/v 特困/b 家庭/n [危房/n 改造/vn]/nz ，/w 完成/v 大帽山/nz 第二批/mq 移民/n 造福/v 工程/n 。/w 完成/v [6/m 个/q]/mq [公办/b 幼儿园/nis]/nt 建设/vn 及/cc [10/m 个/q]/mq 村/n 居/v 幼儿园/nis 提升/v 改造/vn ，/w 建设/v 新圩/nz 十年/mq [一贯制/n 学校/nis]/nz ，/w 建设/vn [5/m 个/q]/mq 多功能/b [文化/n 广场/n]/nz 、/w [10/m 个/q]/mq 文化/n 活动室/n 。/w 启动/v 同/p 民医院/nz 门/n 急诊/n 综合楼/n 建设/vn ，/w 新建/v [15/m 家/q]/mq 标准化/vn 村/n 居/v 卫生所/nis ，/w 推动/v 翔安/nz 医院/nis 一期/b 加快/v 建设/vn 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 黄智敏/nr 通讯员/nnt 林瑞声/nr 蔡江沈/nr //w 文/ng 朱毅力/nr 张天骄/nr //w 图/n ）/w 
