福州/ns 三江口/nz 片/q 区/n 将要/d 新建/v 一条/mq 景观/n 大道/ns 。/w 记者/nnt 昨日/t 获悉/v ，/w [福州市/ns 发改委/nis]/nt 近日/t 批复/v 了/ule 南/b 江滨/nr 东大道/nz 延伸/v 段/q 及/cc 绿化/v [配套/vn 工程/n]/nz [项目/n 建议/n 书/n]/nz ，/w 该/rz 工程/n 将/d 建成/v 规划/n 宽/a 近/a [50/m 米/q]/mq 的/ude1 滨江/nz 景观/n 大道/ns ，/w 计划/n 今年/t 动工/vi 。/w 
另外/c ，/w [福州市/ns 发改委/nis]/nt 近日/t 还/d 批复/v 了/ule 南/b 江滨/nr 东大道/nz 景观/n 提升/v 改造/vn 工程/n [项目/n 建议/n 书/n]/nz ，/w 该/rz 项目/n 位于/v 仓山区/ns (/w 南台岛/nz 东北/ns 侧/ng )/w ，/w 南江滨/nr 东大道/nz 及/cc 延伸/v 段/q 道路/n 与/cc 防洪堤/n 之间/f 。/w 本/rz 项目/n 总体/n [规划/n 用地/n 面积/n]/nz [457990/m 平方米/q]/mq 。/w [工程/n 建设/vn]/nz 内容/n 包括/v [滨/ng 水/n 景观/n]/nz 带/v 、/w [生态/n 廊道/nz]/nz 、/w 完善/v 城市/n 环岛/n 休闲/vn [自行/d 车道/n]/nz 系统/n 等/udeng ，/w [建设/vn 工期/n]/nz 8个月/t 。/w 
