改革开放/v 30年/t 以来/f ，/w 中国/ns 诞生/vi 了/ule 许多/mq [知名/a 企业/n]/nz 家/q 和/cc [亿/m 万/d 富豪/n]/nz 。/w 据/p 2013年/t 胡润/nr [全球/n 富豪榜/nz]/nz 统计/vn ，/w 在/p 全球/n 财富/n 分布/vi 版图/n 上/f ，/w [中国/ns 富豪/n]/nz 的/ude1 分量/n 越来越/d 重/a 。/w 此次/rz [大中华/nz 地区/n]/nz 上/f 榜/n 企业家/nnt 共/d [357/m 位/q]/mq ，/w 仅次于/v 美国/nsf 。/w 
不言而喻/vl ，/w 每位/r 富豪/n 们/k 获得/v 财富/n 的/ude1 方式/n 都/d 不尽/d 相同/a 。/w 比如/v 中国/ns 女/b 首富/n 杨惠妍/nr 是/vshi 继承/v 家业/n ，/w 而/cc 华为/ns 任正非/nr 却/d 是/vshi 军人/nnt 出身/v 、/w 白手起家/vl 。/w 那么/c ，/w [中国/ns 富豪/n]/nz 们/k 可以/v 分为/v 哪些/ry 流派/n ？/w [九/b 个/q]/mq 头条/n 网/n 为/p 您/rr 梳理/v 如下/vn 。/w 
