芗城区/ns [芝山/nz 公园/n]/nz ，/w 元宵灯/nz 布展/vn 中/f ，/w “/w 龙马/nz 欢腾/vi ”/w 引人注目/vl 
漳州/ns 马/n 年/qt 春节/t  元宵/nf 灯展/n ，/w 已/d 开始/v 布展/vn 。/w [芝山/nz 公园/n]/nz 里/f 抢先/vd 登场/vi 的/ude1 “/w 龙马/nz 欢腾/vi 中国/ns 梦/n ”/w 灯/n 组/n 最/d 是/vshi 抢眼/a 。/w 
大/a ！/w 长/a ！/w 是/vshi 游客/n 对/p “/w 龙马/nz 欢腾/vi 中国/ns 梦/n ”/w 灯/n 组/n 的/ude1 第一/m 评价/vn 。/w 瞧/v ！/w 这/rzv 大金龙/nz ，/w 长/a [60/m 米/q]/mq 、/w 宽/a [8/m 米/q]/mq 、/w 高/a [7/m 米/q]/mq ，/w 大金龙/nz 带着/vn 两条/mq 小/a 金龙/ntc 横卧/v 湖面/n 。/w 
和/cc 这/rzv 条/q 大金龙/nz 比/p 起来/vf ，/w 龙/n 身上/s 奔驰/vi 的/ude1 骏马/n 显得/v 有点/d 不起眼/a 。/w “/w 龙/n 未免/d 有点/d 喧宾夺主/vl 。/w ”/w 一名/mq 不愿/nz 透露/v 姓名/n 的/ude1 游客/n 调侃/v ，/w “/w 不过/c ，/w 春节/t 就/d 图/n 个/q 喜气/n ”/w 。/w 
听说/v ，/w 到/v 时候/n ，/w [芝山/nz 公园/n]/nz 内/f 将/d 展示/v [12/m 组/n]/mq 带/v “/w 马/n ”/w 的/ude1 [成语/n 故事/n]/nz 的/ude1 灯展/n ，/w [大量/m 马/n]/mq 年/qt 元素/n ，/w 也/d 是/vshi 本次/r 灯会/n 的/ude1 一大/n 亮点/n 。/w （/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 记者/nnt 曾炳光/nr 杨清竹/nr 文/ng //w 图/n ）/w 
