研究/vn 专项/b 领域/n 改革/v 方案/n 、/w [重点/n 项目/n]/nz 计划/n 、/w 共建/v 美丽/a 南平/ns 等/udeng 工作/vn 
8日/t ，/w 市委/nis 书记/nnt 裴金佳/nr 主持/v 召开/vn 市委/nis 常委/nnt 会议/n ，/w 市委/nis 常委/nnt 林宝金/nr 、/w 黄福清/nr 、/w 邱天华/nr 、/w 兰斯文/nr 、/w 黄健平/nr 、/w 胡忠昭/nr 、/w 张国旺/nr [出席/v 会议/n]/nz ，/w 市/n 领导/n 周秀光/nr 、/w 张建光/nr 、/w 张培栋/nr 、/w 吴荣才/nr 、/w 陈美琼/nr 、/w 刘亚圣/nr 、/w 葛晓华/nr [列席/v 会议/n]/nz 。/w 
会议/n 研究/vn 并/cc 原则/n 通过/p 《/w 关于/p 加快/v [农村/n 土地/n 流转/vn]/nz 促进/v 规模/n 经营/vn 的/ude1 实施/vn 意见/n 》/w 、/w 《/w 关于/p 持续/vd 深化/v [集体/n 林权/nr 制度/n 改革/vn]/nz 进一步/d 推进/vi 林业/n 规模/n 经营/vn 的/ude1 [指导/vn 意见/n]/nz 》/w 。/w 会议/n 指出/v ，/w 规模化/vn 、/w 专业化/vn 、/w 集约化/vn 是/vshi [现代/ntc 农业/n]/nz 和/cc 林业/n 发展/vn 的/ude1 必由之路/n 。/w 南平/ns 作为/p 农业/n 、/w 林业/n 大/a 市/n ，/w 必须/d 在/p 这/rzv 方面/n 改革/vn 上/f 求/v 先行/vn ，/w 努力/ad 争当/v 全省/n 乃至/c 全国/n 的/ude1 “/w 排头兵/n ”/w 。/w 要/v 大胆/ad 探索/v ，/w 着力/vd 在/p 搭建/v 流转/vn 平台/n 、/w 创新/vi [金融/n 服务/vn]/nz 等/udeng 方面/n 创出/v 经验/n ；/w 要/v 坚持/v 典型/n 引路/vi ，/w 选择/v 条件/n 具备/v 的/ude1 地区/n 试点/vn ，/w 成熟/a 一个/mq 推动/v 一个/mq ，/w 不断/d 总结/v 提升/vn 推广/vn ；/w 要/v 以/p 生产/vn 发展/vn 、/w 农民/nnt 增收/v 为/p 目标/n ，/w 尊重/v 基层/n [首创/v 精神/n]/nz ，/w 努力/ad 做出/v 特色/n ，/w 进一步/d 激发/v 活力/n 、/w 增创/v 优势/n 。/w 
