长汀/ns 一/m 村级/b 小学/nis 有/vyou 了/ule 奖/n 教/v 奖/n 学/v 基金会/nis 。/w 日前/t ，/w 这个/rz 基金会/nis 在/p [长汀县/ns 童坊镇/ns 长/a 坝/n 小学/nis]/nt 成立/vi 。/w 
村级/b 小学/nis 成立/vi 奖/n 教/v 奖/n 学/v 基金/n ，/w 这/rzv 是/vshi 长汀/ns 的/ude1 第一个/mq 。/w 基金会/nis 由/p 外出/vi 乡贤/n 慷慨/a 捐资/v 、/w 自发/d 成立/vi ，/w 首期/n 募集/v 善/ag 款/q 达/v [33/m 万元/q]/mq 。/w 
作为/p 这个/rz 基金会/nis 的/ude1 发起人/n ，/w 陈曦/nr 透露/v ，/w 基金会/nis 将/d 把/pba 善/ag 款/q 通过/p 安全/an 、/w 稳妥/a 的/ude1 渠道/n 进行/vn 投资/vn ，/w 每年/r 所得/n 红利/n 定期/d 回拨/gi 长/a 坝/n 小学/nis ，/w 用于/v 吸纳/v 、/w 奖励/vn 优秀/a 教师/nnt ，/w 帮助/v [贫困/a 家庭/n]/nz 学生/nnt ，/w 形成/v 长期/d 稳定/an 支持/v 学校/nis 发展/vn 的/ude1 机制/n 。/w 
由于/p [撤/v 点/qt 并/cc 校/ng]/nz ，/w 目前/t 长/a 坝/n 小学/nis 有/vyou 学生/nnt 近/a [百/m 人/n]/mq 、/w 专业/n 教师/nnt [10/m 人/n]/mq ，/w 生源/n 除了/p 来自/v 长/a 坝/n 本村/r 之外/f ，/w 还包括/nz 周边/n 的/ude1 长春/ns 、/w 黄/a 坊/ng 、/w 马罗/nrf 、/w 肖岭/nr 等/udeng [五/m 个/q]/mq 行政村/n 。/w 
著名/a 时评人/nnd 童大焕/nr ，/w 就是/v 从/p 长汀/ns 童坊/nz 走/v 出去/vf 的/ude1 才子/n ，/w 他/rr 参加/v 了/ule 基金会/nis 的/ude1 创建/vn 仪式/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 教育/vn 是/vshi 人类/n 最/d 永恒/z 的/ude1 事业/n ，/w 乡贤/n 返乡/vi 回馈/v 乡里/n 的/ude1 过程/n ，/w 形成/v 了/ule 人类/n 阶梯式/nz 的/ude1 进步/vn 。/w 他/rr 希望/v 出外/vi 致富/vi 的/ude1 乡贤/n ，/w 能/v 将/d 回馈/v 乡里/n 形成/v 长远/a 机制/n ，/w 让/v 家乡/n 的/ude1 [教育/vn 事业/n]/nz 更加/d 受益/vi 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 康泽辉/nr 通讯员/nnt 黄李荣/nr ）/w 
