[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 厦门市/ns [十四/m 届/q]/mq 人大常委会/nis 举行/v [第/m 十五/m 次/qv]/mq 会议/n ，/w 会议/n 经/p 表决/v ，/w 决定/v 任命/vn 倪超/nr 为/p [厦门市/ns 人民政府/nis]/nto 副市长/nnt 。/w 
会议/n 经/p 表决/v ，/w 还/d 决定/v 免去/v ：/w 王小洪/nr 的/ude1 [厦门市/ns 人民政府/nis]/nto 副市长/nnt 职务/n 。/w [厦门市/ns 政府/nis]/nto 原/b 副市长/nnt 、/w [市/n 公安局/nis]/nt 原/b 局长/nnt 王小洪/nr 已/d 调任/v 河南/ns 履新/nz ，/w 现任/v 河南省/ns [省长/nnt 助理/nnt]/nnt 、/w 省/n 公安厅/nis 厅长/nnt 。/w 
简历/n 
倪超/nr 
女/b ，/w 汉族/nz ，/w 福建/ns 福州/ns 人/n ，/w 1962年11月/t 出生/vi ，/w 1983年8月/t 参加/v 工作/vn ，/w [中共/n 党员/nnt]/nnt ，/w [大学/nis 学历/n]/nz 。/w 曾任/v [开元/nz 区委/nis]/nt 副书记/nnt ，/w 思明/nz 区委/nis 副书记/nnt 、/w [常务/b 副区长/nnt]/nnt ，/w [集美区/ns 委/ng]/nt 副书记/nnt 、/w 区长/nnt ，/w 现任/v [集美区/ns 委/ng]/nt 书记/nnt 。/w 
