资料/n 图/n 中新社/nt 记者/nnt 刘震/nr 摄/vg 
近日/t ，/w [阿里/ns 巴巴/nrf 集团/nis]/ntc 通过/p 官方/n 微博/n 披露/v 了/ule 阿里/ns 将/d 动用/v 集团/nis 旗下/d 全线/n 平台/n 资源/n ，/w 推出/v [手机/n 游戏/n 平台/n]/nz 的/ude1 [发展/vn 战略/n]/nz 。/w 业内人士/n 分析/vn ，/w 阿里/ns 此举/rzv 意在/v 叫板/nz 腾讯/ntc ，/w 打破/v 腾讯/ntc “/w 一家/n 独/d 大/a ”/w 的/ude1 格局/n 。/w 此次/rz 手游/nz 平台/n 的/ude1 推出/v 也/d 是/vshi 继/vg 电商/nz 领域/n 、/w 社交/n 工具/n 领域/n 后/f ，/w 阿里/ns 与/cc 腾讯/ntc 的/ude1 又一次/mq [正面/b 交锋/vi]/nz ，/w 对于/p 高/a 比例/n 分成/vi 下/f ，/w 开发者/gi 获益/vi 的/ude1 绝对/d 数值/n 能否/v 超越/vn 腾讯/ntc 平台/n 上/f 的/ude1 开发商/nnd 尚/d 不/d 知晓/v ，/w 开发/v 商会/nis 不会/v 流向/vn 阿里/ns 平台/n 也/d 引发/v 争议/vn 。/w 
作为/p 互联网/n 少有/a 的/ude1 用户/n 愿意/v 付费/vn 的/ude1 产品/n ，/w 游戏/n 已经/d 是/vshi 各种/rz [互联网/n 企业/n]/nz 不能/v 放弃/v 的/ude1 生产线/n 。/w 而/cc 随着/p [4/m G/x]/mq 网络/n 的/ude1 推出/v 以及/cc [智能/n 手机/n]/nz 的/ude1 普及/vn ，/w 游戏/n 无疑/d 成为/v 互联网/n [核心/n 技术/n]/nz 应用/vn 的/ude1 关键/n 。/w 无论是/c [电信/n 运营商/nz]/nz 还是/c 普通/a 电商/nz ，/w 都/d 试图/v 在/p 该/rz 领域/n [分/qt 一杯羹/nz]/nz 。/w 
