为/p 方便/a 群众/n 出行/vi ，/w 龙文区/ns 2013年/t 共/d 投入/v 资金/n [3173/m 万元/q]/mq ，/w 新增/v 投放/vn 新能源/nz LNG/x 公交/b 车辆/n [88/m 辆/q]/mq 。/w 
其中/rz ，/w 大型/b 新能源/nz LNG/x 公交/b 车辆/n [50/m 辆/q]/mq ，/w 即/v [1/m 路/n]/mq [16/m 辆/q]/mq 、/w [8/m 路/n]/mq [10/m 辆/q]/mq 、/w [13/m 路/n]/mq [9/m 辆/q]/mq 、/w [23/m 路/n]/mq [15/m 辆/q]/mq ；/w 小型/b 新能源/nz LNG/x 公交/b 车辆/n [38/m 辆/q]/mq ，/w 即/v 新/a 开通/v 海峡/n 物流/n 城/n 至/p [红星/n 美凯龙/nz]/nz 线路/n [8/m 辆/q]/mq 、/w [蓝田/ns 开发区/ns]/ns 实/ad 小/a 至/p 漳州/ns 火车站/n 线路/n [10/m 辆/q]/mq 、/w 扶摇/nz 至/p 区政府/n 线路/n [6/m 辆/q]/mq 、/w [27/m 路/n]/mq 新增/v 更换/vn [12/m 辆/q]/mq ，/w 备用/vn [2/m 辆/q]/mq ，/w 为/p 乘客/n 提供/v 舒适/a 、/w 安全/an 、/w 优美/a 的/ude1 乘车/vn 环境/n ，/w 打造/v [绿色/n 环保/n]/nz [公共/b 交通/n]/nz 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 林晓琪/nr 通讯员/nnt 楼俊英/nr ）/w 
