钟汉良/nr 演/v 乔峰/nr 
1月17日/t ，/w 由/p 导演/nnt 赖水清/nr 剪辑/vn 的/ude1 精华版/nz 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 将/d 登陆/vi [浙江/ns 卫视/n]/nz 每晚/r [三/m 集/q]/mq 连播/nz ，/w 原本/d [54/m 集/q]/mq 被/pbei 精简/v 到/v [37/m 集/q]/mq 。/w 一向/d 以/p 温柔/a 帅哥/n 形象/n 出现/v 的/ude1 钟汉良/nr 在/p 电视剧/n 《/w [新/a 天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 中/f 扮演/v 严肃/a 深沉/a 的/ude1 硬汉/n 乔峰/nr ，/w 虽然/c 有/vyou 突破/v 但/c 也/d 存在/v 质疑/vn 。/w 前/f 日/b 在/p 浙江/ns 的/ude1 《/w [新/a 天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 发布/v 会上/n ，/w 钟汉良/nr 坦然/a 面对/v 质疑/vn ，/w 更/d 自曝/nz 此次/rz 颠覆/v [吃尽/nz 苦头/n]/nz ，/w “/w 留/v 胡子/n 、/w 晒黑/nz 点/qt 、/w 眉毛/n 尾部/n 全/a 往/p 上/f 梳/v ，/w 说话/vi 得/ude3 特别/d 大声/d 、/w 粗犷/a ，/w 前/f 几天/mq 喊/v 得/ude3 喉咙痛/nhd ，/w 后面/f 就/d 觉得/v 自己/rr 已经/d 变成/v 神经病/nhd 了/ule 。/w ”/w 
不会/v 与/cc 黄日华/nr 比较/d 
演/v 了/ule 很多/m 大侠/n 的/ude1 钟汉良/nr 表示/v 希望/vn 接/v 一些/mq 小人物/n 的/ude1 角色/n 了/ule ：/w “/w 不想/v 老/a 拍/v 偶像剧/nz ，/w 之前/f 的/ude1 角色/n 都/d 比较/d 遥远/a ，/w 不/d 接地气/nz ，/w [现实/n 生活/vn]/nz 中/f 很少/ad 看到/v 这样/rzv 的/ude1 人物/n 。/w 有/vyou 机会/n 的话/udh ，/w 想/v 去/vf 演/v 些/q 更/d 小/a 的/ude1 人物/n 。/w ”/w 
