[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 市/n [十四/m 届/q]/mq 人大常委会/nis 举行/v [第/m 十五/m 次/qv]/mq 会议/n 。/w 会议/n 经/p 表决/v 通过/p ，/w 决定/v 任命/vn 倪超/nr 为/p 市政府/n 副市长/nnt 。/w 
[市/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 郑道溪/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 杜明聪/nr 、/w 何清秋/nr 、/w 陈昭扬/nr 、/w 杨金兴/nr 、/w 黄诗福/nr 、/w 陈紫萱/nr ，/w 秘书长/nnt 胡家榕/nr 及/cc 常委会/nis 委员/nnt 出席/v 。/w 
市长/nnt 刘可清/nr 到/v 会/v 作/v 关于/p 提请/v 审议/vn 倪超/nr 等/udeng 职务/n 任免/v 议案/n 的/ude1 报告/n 。/w 市委/nis 常委/nnt 、/w [常务/b 副市长/nnt]/nnt 林国耀/nr [列席/v 会议/n]/nz 。/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 组织部/nis 部长/nnt 陈秋雄/nr 到/v 会/v 作/v 关于/p 提请/v 本次/r 常委会/nis 审议/v 的/ude1 人事/n 任免/v 议案/n 的/ude1 说明/vn 。/w 
市/n [中级/b 人民法院/nis]/nt 副院长/nnt 郝勇/nr 、/w [市/n 人民检察院/nis]/nz 检察长/nnt 黄延强/nr 、/w [厦门/ns 海事/n 法院/nis]/nto 院长/nnt 黄勇民/nr ，/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 副局级/b 以上/f 干部/nnt 列席/v 。/w 
因/p 工作/vn 调整/vn ，/w 免去/v 王小洪/nr 的/ude1 市政府/n 副市长/nnt 职务/n 。/w 市政府/n 原/b 副市长/nnt 、/w [市/n 公安局/nis]/nt 原/b 局长/nnt 王小洪/nr 已/d 于/p 去年/t [7/m 月底/t]/mq 调任/v 河南/ns 履新/nz ，/w 现任/v 河南省/ns [省长/nnt 助理/nnt]/nnt 、/w 省/n 公安厅/nis 厅长/nnt 。/w 
又/d 讯/ng [昨日/t 下午/t]/nz ，/w 市/n [十四/m 届/q]/mq 人大常委会/nis [第/m 十五/m 次/qv]/mq 会议/n 召开/v 之前/f ，/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 召开/v [第三/m 十二/m 次/qv]/mq 主任/nnt 会议/n ，/w 研究/vn 决定/v 拟/v 提请/v 市/n [十四/m 届/q]/mq 人大常委会/nis [第/m 十五/m 次/qv]/mq 会议/n 审议/v 的/ude1 议题/n 。/w 议题/n 是/vshi 审议/v 市政府/n 关于/p 倪超/nr 等/udeng 职务/n 任免/vn 的/ude1 议案/n 。/w 
[市/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 郑道溪/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 杜明聪/nr 、/w 何清秋/nr 、/w 陈昭扬/nr 、/w 杨金兴/nr 、/w 黄诗福/nr 、/w 陈紫萱/nr ，/w 秘书长/nnt 胡家榕/nr 出席/v 。/w 
市委/nis 常委/nnt 、/w 组织部/nis 部长/nnt 陈秋雄/nr 到/v 会/v 作/v 有关/vn 人事/n 任免/v 议案/n 的/ude1 说明/vn 。/w （/w 记者/nnt 陈镌娟/nr ）/w 
