1月8日/t ，/w 笔者/n 从/p [东山/ns 旅游/vn 经济/n 开发区/ns 管委会/nis]/nt 获悉/v ：/w 2013年/t 东山岛/ns 接待/v 游客/n 首次/m 突破/v [300/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 达到/v [301/m ./w 9/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 旅游/vn 总收入/n [27/m ./w 08/m 亿元/q]/mq ，/w 分别/d 比/p 上/f 年/qt 增长/v 30.2%/m 和/cc 67.2%/m 。/w 
东山岛/ns [旅游/vn 资源/n]/nz 得天独厚/bl ，/w 近年来/dl ，/w 东山/ns 以/p 创建/v “/w [国家级/b 旅游/vn 度假区/n]/nz ”/w 和/cc 建设/vn “/w [生态/n 旅游/vn]/nz 岛/n ”/w 为/p 载体/n ，/w 推进/vi 海上/s 旅游/vn 与/cc 陆/ng 域/ng 旅游/vn 整合/vn 、/w 自然/n 与/cc [人文/n 景观/n]/nz 整合/vn ，/w 一体化/vn 推进/vi 景点/n 开发/vn ，/w 全面/ad 提升/v [滨海/ns 旅游/vn]/nz 发展/v 水平/n 。/w （/w 谢汉杰/nr ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
