明晚/t ，/w [第二/m 季/ng]/mq 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 将/d 播出/v [第二/m 集/q]/mq ，/w 观众/n 们/k 都/d 很/d 关心/v 谁/ry 会/v 第一个/mq 被/pbei 淘汰/v 。/w 对此/d ，/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 已经/d 在/p 网上/s 放/v 起/vf 了/ule 烟雾弹/nz ：/w 可能/v 是/vshi 张宇/nr ，/w 也/d 可能/v 是/vshi 曹格/nr 。/w 前天/n 晚上/t ，/w 记者/nnt 观看/v 了/ule 节目/n [第三/m 期/qv]/mq 的/ude1 录制/vn ，/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 很/d 聪明/a —/w —/w 曹格/nr 和/cc 张宇/nr 都/d 唱/v 了/ule 歌/n ，/w 至于/p 谁/ry 被/pbei 淘汰/v ，/w 谁/ry 是/vshi 返场/v 表演/vn ，/w 依然/d 不/d 确定/v 。/w 不过/c ，/w [第三/m 期/qv]/mq 的/ude1 替补/vn 歌手/nnt 已经/d 确定/v ，/w 是/vshi 张杰/nr 。/w 
录制/v 结束/vn 后/f ，/w 歌手/nnt 们/k 接受/v 了/ule 采访/v ，/w 谈到/v 了/ule 许多/mq 幕后/s 八卦/n 。/w 
我会/r 加入/v 更多/ad 年轻人/n 喜爱/v 的/ude1 风格/n 元素/n 。/w 我/rr 今天/t 唱/v 的/ude1 就是/v 爵士/nnt ，/w 如果/c 还/d 用/p “/w 再/d 活/v [五/m 百年/mq]/mq ”/w 的/ude1 唱法/n ，/w 那/rzv 不是/c 挺/d 傻/a 的/ude1 ？/w 
—/w —/w 被/pbei 称为/v “/w 韩/b 外公/n ”/w 的/ude1 韩磊/nr 极力/d 向/p 年轻人/n 靠拢/v ，/w 他/rr 在/p 节目/n 中/f 演唱/v 了/ule 一首/mq 爵士/nnt 风格/n 的/ude1 民歌/n 。/w 
要/v 看/v 衣服/n 啦/y ，/w 如果/c 造型/n 适合/v 戴眼镜/nz ，/w 我/rr 还是/c 会/v 戴/v 的/ude1 。/w 
—/w —/w 因为/c 张杰/nr 和/cc 谢娜/nr 的/ude1 关系/n ，/w 有人/r 质疑/vn [湖南/ns 卫视/n 会/v]/nt 保送/v 他/rr 做/v 冠军/nnt 。/w 对此/d ，/w 张杰/nr 表示/v 在/p [湖南/ns 卫视/n]/nz 的/ude1 节目/n 从来/d 没有/v 得/ude3 过/uguo 冠军/nnt 。/w 
—/w —/w 被/pbei 称为/v “/w [童颜/nz 巨/ag 肺/n]/nz ”/w 的/ude1 邓紫棋/nr 现场/s 演唱/v 了/ule 男友/n 林宥嘉/nr 的/ude1 一首歌/mq ，/w 并/cc 表示/v 男友/n 私下/d 里/f 曾/d 给/p 过/uguo 她/rr 鼓励/v 。/w 
我/rr 相信/v 宝宝/n 能/v 感受到/nz 我/rr 唱歌/vi ，/w 算是/v 给/p 他/rr 做/v 个/q 摇滚/n 版/n 的/ude1 胎教/n 吧/y 。/w 
—/w —/w 唱/v 摇滚/n 的/ude1 罗琦/nr 这次/r 参赛/vn 压力/n 很大/d ，/w 原因/n 是/vshi 她/rr 已经/d 怀孕/vi 6个月/t 了/ule ，/w 不过/c ，/w 她/rr 在/p 采访/v 中/f 貌似/v 相当/d 淡定/nz 。/w （/w 记者/nnt 杜青宝/nr ）/w 
