人民网/nz 福州/ns 1月10日/t 电/n （/w 林长生/nr ）/w 10日/t 下午/t ，/w [福建/ns 人民/n 剧院/nis]/nt 在/p 福州/ns 一个/mq 古朴/a 的/ude1 咖啡馆/nis 举行/v [新闻/n 发布会/n]/nz 。/w 记者/nnt 从/p 现场/s 获悉/v ，/w 该院/r 正在/d 排练/v 的/ude1 话剧/n 《/w [收信/nz 快乐/a]/nz 》/w （/w 原名/n 《/w 爱情/n 书简/n 》/w 将/d 于/p 17日/t 晚上/t 演/v 。/w 
该剧/r 女演员/nnd 张晓云/nr 说/v ，/w 她/rr 从/p 上/f 大学/nis 开始/v 就/d 被/pbei 《/w [收信/nz 快乐/a]/nz 》/w 这部/r 20/m 多年前/d 的/ude1 话剧/n 深深/d 吸引/v ，/w 至今/d 为/p 之/uzhi 着迷/vi 。/w 男演员/nnd 夏/tg 奇/ag 则/d 说/v ，/w 话剧/n 在/p 福州/ns 已经/d 有/vyou 了/ule 一定/b 的/ude1 群众/n 基础/n ，/w 他/rr 相信/v 这个/rz [纯真/a 年代/n]/nz 的/ude1 [爱情/n 故事/n]/nz 会/v 得到/v 观众/n 的/ude1 共鸣/vn 。/w 
“/w 导/vg 这部/r 戏/n 也/d 是/vshi 对/p 我/rr 青春/n 的/ude1 感怀/vn 。/w ”/w 作为/p 福建/ns “/w 黑匣子/n ”/w 实验/v 剧场/n [第一/m 人/n]/mq ，/w 导演/nnt 陈大联/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 《/w [收信/nz 快乐/a]/nz 》/w 是/vshi 对/p 过往/vn 青春/n 的/ude1 回忆/vn ，/w 他/rr 钟情/vi 纸/n 和/cc 笔/n 的/ude1 [交流/vn 方式/n]/nz ，/w 也/d 将/d 以/p 精益求精/vl 的/ude1 太多/ad ，/w 创作/vn 出/vf 更多/ad 贴近/v 大众/ntc 审美/vn 的/ude1 精品/n 回馈/v 市民/n 。/w 
陈大联/nr 导演/nnt 的/ude1 这部/r 《/w [收信/nz 快乐/a]/nz 》/w 成为/v [福建/ns 人民/n 剧院/nis]/nt 2014年/t 开篇/n 之/uzhi 作/v 外/f ，/w 还/d 将/d 有/vyou 话剧/n 《/w [嫁给/v 经济/n 适用/vi 男/b]/nz 》/w 、/w 儿童剧/n 《/w 愤怒/a 的/ude1 小鸟/n 》/w 等/udeng [13/m 部/q]/mq 剧/n 贯穿/v 一/m 整年/d ，/w 为/p 福州/ns 观众/n 呈现/v [一场/mq 场/qv]/mq 视觉/n 盛宴/n 。/w 
