带着/vn 40多万名/m 新/a 老/a 翔安/nz 群众/n 的/ude1 嘱托/vn ，/w [160/m 名/q]/mq 翔安区/ns 人大代表/nnt 相/d 聚在一起/v ，/w 共商/v 美丽/a 翔安/nz 的/ude1 发展/vn 大计/n 。/w 昨天/t 上午/t ，/w 翔安区/ns [三/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n [拉开/v 帷幕/n]/nz ，/w 翔安区/ns 区长/nnt 陈飞铭/nr 代表/nnt 区政府/n ，/w 向/p 大会/n 作/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w 
在/p 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 翔安区/ns 深入/ad 学习/v 贯彻/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 和/cc 习近平/nr 总书记/nnt 一系列/b 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 认真/ad 贯彻/v 落实/vn 市委/nis 、/w 市政府/n “/w 美丽/a 厦门/ns 战略规划/gi ”/w ，/w 全区/n [经济/n 社会/n]/nz 实现/v 持续/vn 健康/a 发展/vn 。/w [地区/n 生产总值/n]/nz 、/w [规模/n 以上/f 工业/n]/nz 总产值/n 、/w [财政/n 总收入/n]/nz 、/w 区/n 地方/n 级/q [财政/n 收入/n]/nz 以及/cc [农民/nnt 人均/a 纯收入/n]/nz [5/m 项/q]/mq 指标/n 增幅/n 位居/v 全市/n 各区/r 第一/m ，/w [固定资产/n 投资/vn]/nz 实现/v 正/d 增长/v 。/w 
美丽/a 厦门/ns “/w 十大/mq 行动/vn 百个/q 项目/n ”/w ，/w 将/d 成为/v 今年/t 开创/v 翔安/nz 改革/vn 发展/v 新局面/nz 的/ude1 重要/a 抓手/n 。/w 全面/ad 深化改革/v ，/w 坚持/v 稳中求进/vl ，/w 共同/d 缔造/v 美丽/a 厦门/ns ，/w 翔安/nz 又/d 吹响/v 了/ule 新的/a 号角/n 。/w 
创新/vi 驱动/vn 促进/v [产业/n 转型/vn 升级/vi]/nz 
巷/ng 北/f [四/m 期/qv]/mq 、/w 银鹭/nz 三期/b 、/w 市/n 头/n 二期/b 入/v 驻/v 企业/n [全面/ad 启动/v]/nz 建设/vn ，/w 内/f 厝/n 片/q 区/n 一期/b 、/w 东/f 寮/n 片/q 区/n 二期/b 基础/n 配套/vn 加快/v 完善/vn ，/w 市/n 头/n 三期/b 场/qv 平/v 基本/a 完成/v 。/w 2013年/t ，/w 翔安/nz 的/ude1 产业/n 发展/v 势头/n 强劲/a 。/w 
商贸/n 、/w 旅游/vn 、/w 仓储/vn 、/w 大卖场/nz 等/udeng [现代/ntc 服务业/n]/nz ，/w 在/p 今年/t 翔安/nz 第三产业/n 的/ude1 发展/vn 壮大/v 进程/n 中/f ，/w 也/d 占有/v 主要/b 地位/n 。/w 推动/v 刘五/nr 店/n 散装/b 码头/n 投入/v 运营/vn ，/w 力促/v 普洛斯/nrf 物流/n 动工/vi 建设/vn ，/w 改造/vn 提升/v 马/n 巷/ng 、/w 新店/ns 传统/n 商圈/nz ，/w 培育/v [汇/v 景/ng 商城/nis]/nt 、/w 海峡/n 现代/ntc 城/n 、/w 新圩/nz 闽南/ns 风情/n 街/n 等/udeng 新兴/b 商圈/nz …/w …/w 其中/rz 的/ude1 每/rz 一项/mq 都/d 格外/d 引/v 人/n 关注/v 。/w 
组团/vi 开发/vn 加快/v 新城/ns 建设/v 步伐/n 
在/p 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 翔安/nz [20/m 个/q]/mq [重点/n 项目/n]/nz 累计/vd 完成/v 投资/vn [23/m 亿元/q]/mq ，/w 强势/n 带动/v 整个/b 区域/n 快速/d 腾飞/vi 。/w 坚持/v 产/v 城/n 并进/vi ，/w 合力/n 建设/vn 美丽/a 翔安/nz ，/w 科学/n 定位/vn 镇/n 街/n 功能/n ，/w 增强/v 城市/n [承载/v 能力/n]/nz 。/w 这/rzv 是/vshi 今年/t 翔安/nz 新城/ns 建设/vn 的/ude1 一条/mq [基本/a 思路/n]/nz 。/w 
市委/nis 、/w 市政府/n “/w 美丽/a 厦门/ns 战略规划/gi ”/w 的/ude1 实施/vn ，/w 让/v 厦门/ns 市级/b [公共/b 服务/vn 设施/n]/nz 正/d 加快/v 东移/v 。/w 抓住/v 这/rzv 一/m 契机/n ，/w 今年/t 翔安/nz 将/d 完善/v 厦/b 大/a 翔安/nz 校区/n 功能/n 配套/vn ，/w 加快/v 推进/vn 新城/ns [中央/n 商务区/n]/nz 建设/vn ，/w 完成/v 新兴街/nz 街景/n 提升/v 改造/vn [二期/b 工程/n]/nz ，/w 开展/v 马/n 巷/ng 旧街/nz 改造/vn ，/w 启动/v 厦门/ns “/w 东大门/nz ”/w 前期/f 规划/n ，/w 加快/v 推进/vn 内/f 厝/n [新型/b 城镇化/vn]/nz 和/cc 新圩/nz [小城镇/ns 建设/vn]/nz 。/w 道路/n 等/udeng 基础/n 配套/vn 将/d 越来越/d 完善/v 。/w 接下来/vl ，/w 翔安/nz 将/d 努力/ad 打通/v 翔安/nz 东路/n 、/w 巷/ng 北路/n 、/w 新店/ns 路/n ，/w 启动/v 建设/vn 机场/nis 快速路/nz ，/w 加快/v 构筑/vn 新城/ns “/w 五横/nz [五/m 纵/ng]/mq ”/w 交通/n 路网/n ，/w 继续/v 推进/vn 古/tg 罗/b 公路/n 等/udeng 一批/mq [农村/n 公路/n]/nz 建设/vn 。/w 
统筹/vd 并进/vi 加固/v 民生/n 保障/v 体系/n 
2013年/t ，/w 翔安/nz 人民/n 是/vshi 幸福/a 的/ude1 ，/w 因为/c ，/w 他们/rr 拥有/v 了/ule 备受/v 外界/n 瞩目/vi 的/ude1 翔安区/ns “/w 民生/n 新/a [15/m 条/q]/mq ”/w 。/w 目前/t ，/w 翔安/nz 已/d 累计/vd 投入/v 各项/r 资金/n [4/m 亿元/q]/mq ，/w 基本/a 实现/v 老有所养/vl 、/w 病/n 有所/v 医/ng 。/w 
今年/t 翔安区/ns 的/ude1 [一项/mq 项/q]/mq 新/a 计划/n ，/w 共同/d 指向/v 的/ude1 ，/w 也/d 是/vshi 民生/n [热点/n 问题/n]/nz 。/w 他们/rr 将/d 继续/v 实施/vn 收入/n 倍增/vi 行动/vn ，/w 推广/vn 转产/vi 就业/vn 试点/vn 经验/n ，/w 创新/vi 民生/n 保障/v [政策/n 措施/n]/nz ，/w 推进/vi 新店/ns 、/w 马/n 巷/ng 转产/vi 就业/vn 基地/nis 建设/vn ，/w 与此同时/c ，/w 实施/v [办学/vn 条件/n]/nz 提升/v 工程/n 、/w 繁荣/an 发展/v 文体/n 事业/n 、/w 推动/v 翔安/nz 医院/nis 一期/b 建设/vn 等/udeng 一大批/mq 关系到/v 百姓/n 民生/n 的/ude1 社会/n 项目/n ，/w 都/d 已/d 明确/a 列入/v 政府/nis 的/ude1 [工作/vn 计划/n]/nz 。/w 坚持/v 民生/n 优先/vd ，/w 统筹/v [社会/n 事业/n]/nz ，/w 构筑/v [社会/n 保障/vn]/nz 安全网/n 。/w 事实/n 还/d 将/d 证明/v ，/w 翔安区/ns 的/ude1 所有/b 努力/ad ，/w 最终/d 的/ude1 目的/n 只有/c 一个/mq —/w —/w 提升/v 全体/n 人民/n 的/ude1 [幸福/a 指数/n]/nz 。/w 
产业/n 发展/vn 、/w 新城/ns 建设/vn 、/w 民生/n 保障/vn ，/w 在/p 翔安/nz ，/w 已经/d 快速/d 融入/v 市委/nis 、/w 市政府/n “/w 美丽/a 厦门/ns 战略规划/gi ”/w 的/ude1 宏伟/a 蓝图/n 中/f 。/w 只要/c 人们/n 共同/d 缔造/v ，/w 未来/t 的/ude1 翔安/nz 一定会/nz 更/d 美/b 。/w 
报告/n 与/cc 赞歌/n 
没有/v 精美/a 的/ude1 封面/n ，/w 没有/v 艳丽/a 的/ude1 插图/n ，/w 翻开/v 它/rr ，/w 只有/c 淡淡的/z 油墨/n 清香/n 。/w 
这/rzv [一本/mq 本/rz]/mq 印/b 着/uzhe “/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz ”/w 的/ude1 会议/n 材料/n ，/w 昨天/t 在/p 翔安/nz 的/ude1 老百姓/n 中/f 争/v 相传/v 看/v 。/w [8138/m 字/n]/mq ，/w 大部分/n 是/vshi 陈述句/n ，/w 形容词/n 不/d 多/a ，/w 口号/n 式/k 的/ude1 表述/vn 也/d 几乎/d 消失/vi 了/ule 。/w 
在/p 如今/t 这个/rz “/w 读图/nz ”/w 时代/n ，/w 在/p 如今/t 社会/n 信息/n 获取/v 渠道/n 正在/d 被/pbei [电子/n 媒介/n]/nz 攻陷/v 的/ude1 时代/n ，/w 这些/rz 白纸/n 上/f 密密麻麻/z 的/ude1 黑字/nz ，/w 缘何/r 能/v 让/v 人们/n 耐心/a 读完/v ？/w 因为/c ，/w 读/v 文字/n ，/w 就是/v 在读/b 翔安/nz 的/ude1 昨天/t 、/w 今天/t 和/cc 明天/t ；/w 因为/c ，/w 看/v 材料/n ，/w 就是/v 在/p 看/v 自己/rr 未来/t 的/ude1 柴米油盐/n 、/w 衣食住行/n 。/w 
事实上/bl ，/w 早/a 在/p [学生/nnt 时代/n]/nz ，/w 我/rr 就/d 专门/d 以/p “/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz ”/w 为/p 对象/n 写/v 过/uguo 一篇/mq 论文/n ，/w 当时/t 经/p 定量分析/n 得出/v 的/ude1 结论/n 是/vshi ，/w 国内/s 的/ude1 不少/m “/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz ”/w 不是/c “/w 报告/n ”/w ，/w 而是/c “/w 赞歌/n ”/w 。/w 
一般/ad 人/n 是/vshi 不/d 喜欢/vi 读/v “/w 赞歌/n ”/w 的/ude1 ，/w 从/p 这/rzv 点/qt 上/f 来说/uls ，/w 翔安/nz 百姓/n 手中/s 的/ude1 这份/r “/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz ”/w 好/a 不好/a ，/w 就/d 明显/a 有/vyou 了/ule 答案/n 。/w 这/rzv 是/vshi 一份/mq 向/p 代表/nnt 、/w 向/p 人民/n “/w 作/v 报告/n ”/w 的/ude1 “/w 报告/n ”/w ，/w 这/rzv 是/vshi 一份/mq 让/v 数据/n 说话/vi 、/w 让/v 事实/n 发言/vi 的/ude1 报告/n ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 一份/mq “/w 戳进/nz ”/w 普通/a 群众/n 心里/s 头/n 的/ude1 报告/n 。/w （/w 记者/nnt 王元晖/nr 翔安/nz 记者站/nis 林瑞声/nr 蔡江沈/nr ）/w 
