在/p [淮海/ns 战役/n]/nz 中/f ，/w [解放军/nnd 突击队/nis]/nt 战士/nnt 涉过/v 壕沟/n ，/w 冲进/vf 碾/v 庄/ag 圩/ng 
[淮海/ns 战役/n]/nz 是/vshi 解放战争/n 中/f 具有/v 决定/vn 意义/n 的/ude1 [三/m 大战役/nz]/nz 之中/f 第二个/mq 打响/v 的/ude1 战役/n 。/w 
[济南/ns 战役/n]/nz 以后/f ，/w 国民党/n 徐州/ns “/w 剿/v 总/b ”/w 刘峙/nr 集团/nis [60/m 万/d 人/n]/mq ，/w 企图/v 在/p 徐州/ns 附近/f 阻止/v [华东/ns 野战军/n]/nt 南下/vn 与/cc [中原/ns 野战军/n]/nz 会合/vi 。/w 为/p 完成/v 中央军委/nt 提出/v 的/ude1 “/w 冬/tg 春/tg 夺取/v 徐州/ns ”/w 的/ude1 任务/n ，/w [华东/ns 野战军/n]/nt 前委/n 决定/v 进行/vn [淮海/ns 战役/n]/nz 。/w 根据/p 毛泽东/nr 指示/n ，/w [淮海/ns 战役/n]/nz 的/ude1 [第/m 一场/mq]/mq 战斗/vn 应/v 以/p 歼灭/v 黄伯韬/nr 兵团/nis 为/p 目标/n 。/w 随后/d 毛泽东/nr 又/d 指示/n [中原/ns 野战军/n]/nz 以/p 主力/nnt 进攻/v 郑州/ns 、/w 开封/v ，/w 东/f 击/vg 徐/ag 蚌线/gb 以/p 配合/v [华东/ns 野战军/n]/nt 作战/vi 。/w 1948年10月/t 下旬/t ，/w [中原/ns 野战军/n]/nz 攻占/v 郑州/ns 并/cc 继续/v 东/f 进/vf ，/w 造成了/v 中原/ns 、/w 华东/ns [两/q 军/n]/mq [联合/vd 作战/vi]/nz 的/ude1 有利/a 形势/n 。/w [辽沈/n 战役/n]/nz 胜利/vn 以后/f ，/w 中国/ns 的/ude1 形势/n 发生/v 了/ule 重大/a 变化/vn ，/w 人民解放军/nt 不仅/c 在/p 素质/n 上/f 早已/d 超过/v 敌人/n ，/w 而且/c 在/p 数量/n 上/f 也/d 占有/v 优势/n 。/w 蒋介石/nr 为/p 避免/v 徐州/ns 集团/nis 重蹈/v [东北/ns 卫立煌/nr 集团/nis]/nt 的/ude1 覆辙/n ，/w 命令/n 刘峙/nr 收缩/v 兵力/n ，/w 加强/v 徐州/ns 、/w 蚌埠/ns 间/f 的/ude1 防御/vn ，/w 同时/c 把/pba 黄维/nr 兵团/nis 调往/vf 徐州/ns 方向/n 。/w 中央军委/nt 和/cc 毛泽东/nr 依据/n 全国/n 战局/n 的/ude1 发展/vn 和/cc 淮海/ns 战场/n 情况/n 的/ude1 变化/vn ，/w 毅然/d 决定/v 扩大/vn 战役/n 规模/n ，/w 集中/v 中原/ns 、/w 华东/ns [两/q 大/a]/mq 野战军/n 及/cc [地方/n 部队/nis]/nz 共/d [60/m 万/d 人/n]/mq ，/w 协同作战/v ，/w 力求/v 将/d 刘峙/nr 集团/nis 歼灭/v 在/p 徐州/ns 附近/f ，/w 避免/v 其/rz 南/b 窜/vi 。/w 中央军委/nt 决定/v ，/w 由/p [中原/ns 野战军/n]/nz 司令员/nnt 刘伯承/nr 、/w [副/b 司令员/nnt]/nnt 陈毅/nr 、/w 政治委员/nnt 邓小平/nr 、/w [华东/ns 野战军/n]/nt 代/q 司令员/nnt 代/q 政治委员/nnt 粟裕/nr 、/w [副/b 政治委员/nnt]/nnt 谭震林/nr 组成/v 党/n 的/ude1 总/b 前委/n ，/w 邓小平/nr 为/p 书记/nnt ，/w 统筹/v [淮海/ns 战役/n]/nz 前线/s 一切/rz 事宜/n 。/w 
[淮海/ns 战役/n]/nz 共/d 分/qt [三/m 个/q]/mq 阶段/n ：/w 
第一/m 阶段/n (/w 1948年11月6日/t —/w 22日/t )/w ，/w 歼灭/v 黄伯韬/nr 兵团/nis ，/w 攻占/v 宿县/ns ，/w 孤立/a 徐州/ns ，/w 使/v 刘峙/nr 集团/nis 处于/v 被/pbei 包围/v 、/w 分割/v 状态/n 。/w 
第二/m 阶段/n (/w 1948年11月23日/t —/w 12月15日/t )/w ，/w 歼灭/v 黄维/nr 兵团/nis ，/w 俘虏/n 司令官/nnt 黄维/nr ，/w 包围/v 杜聿明/nr 集团/nis 。/w 
第三/m 阶段/n (/w 1948年12月16日/t —/w 1949年1月10日/t )/w 全歼/v 杜聿明/nr 集团/nis ，/w 俘虏/n 杜聿明/nr ，/w [淮海/ns 战役/n 结束/v]/nz 。/w [淮海/ns 战役/n]/nz 历时/vi [66/m 天/qt]/mq ，/w 我军/n 伤亡/vn [13/m ./w 3/m 万/d 人/n]/mq ，/w 歼灭/v 国民党/n 军/n 一个/mq [战略/n 集团/nis]/nz [55/m ./w 5/m 万/d 人/n]/mq ，/w 其中/rz 包括/v 蒋介石/nr “/w 五大/n 主力/nnt ”/w 中/f 的/ude1 [第/m 5/m 军/n]/mq 和/cc [第/m 18/m 军/n]/mq ，/w 解放/v 了/ule [长江/ns 中下游/n]/nz 以北/f 的/ude1 广大/b 地区/n ，/w 人民解放军/nt 直抵/nz 长江/ns 北岸/s ，/w 使/v 国民党/n 统治/vn 的/ude1 政治/n 、/w [经济/n 中心/nis 城市/n]/nz 南京/ns 和/cc 上海/ns 处于/v 我军/n 的/ude1 直接/ad 威胁/vn 之下/f 。/w 
在/p [淮海/ns 战役/n]/nz 中/f ，/w 蒋军/nr 黄维/nr 兵团/nis 用/p [800/m 辆/q]/mq [军用/b 汽车/n]/nz 在/p 双堆集/nz 东南/f 构筑/v 防线/n ，/w 企图/v 阻止/vn 解放军/nnd 的/ude1 进攻/vn 
被/pbei 解放军/nnd 彻底/ad 摧毁/v 的/ude1 黄维/nr 兵团/nis 用/p [800/m 辆/q]/mq [军用/b 汽车/n]/nz 构筑/v 的/ude1 防线/n 
（/w 人民网/nz 资料/n ）/w 
