《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 高洋/nr 孙红雷/nr （/w [1/m ／/w 6/m 张/q]/mq ）/w 

近日/t ，/w 由/p 余/ng 丁/ng 执导/v ，/w 孙红雷/nr 、/w 高洋/nr 、/w 陈数/nr 等/udeng 主演/v 的/ude1 年代/n 传奇/n 大戏/n 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 在/p 江苏/ns 、/w 浙江/ns 、/w 天津/ns 、/w 东方/s 、/w 北京/ns 五大/n 卫视/n 联合/vd 播出/v 。/w 在/p 影片/n 中/f 高洋/nr 饰演/v 的/ude1 是/vshi 唯一/b 不/d 爱/v 孙红雷/nr 的/ude1 压寨夫人/n ，/w 但/c 却/d 在/p 心里/s 把/pba 他/rr 当做/v 敬畏/vn 的/ude1 哥哥/n 。/w 此次/rz ，/w 高洋/nr 以/p 清冷/a 高贵/a 的/ude1 装扮/vn 出现/v ，/w 一/m 出场/vi 就/d 惊艳/nz 到/v 大家/rr 。/w 
