9月4日/t ，/w 农展馆/n 地块/n 被/pbei [融/vi 创/vg 集团/nis]/nt 以/p [21/m 亿元/q]/mq 竞得/nz ，/w 剔除/v 配/v 建/v 医院/nis 面积/n ，/w 楼面价/nz 高达/v [7/m ./w 3/m 万元/q]/mq //w 平米/q ，/w 成为/v 北京/ns 乃至/c 全国/n 的/ude1 新/a 单价/n 地/ude2 王/n 。/w 新京报/nz 记者/nnt 李飞/nr 摄/vg 
[数据/n 来源/n]/nz ：/w 新京报/nz 记者/nnt 根据/p 公开/ad [数据/n 整理/v]/nz 
2013年/t 的/ude1 北京/ns “/w 地/ude2 王/n 盛宴/n ，/w 土豪/n 出入/v ”/w 是/vshi 2013年/t 北京/ns [土地/n 市场/n]/nz 的/ude1 [真实/a 写照/n]/nz 。/w 
这/rzv 一年/mq ，/w [土地/n 市场/n]/nz 不/d 缺乏/v 吸引/v 眼球/n 的/ude1 新闻/n ：/w 地/ude2 王/n 频出/v 、/w 黑马/n 驰骋/v 、/w 各路/r 诸侯/n 合纵连横/vl 、/w 大批/m 地产/n 豪门/n 强势/n 来袭/nz ，/w [土地/n 市场/n]/nz 一/m 时间/n 风起云涌/vl 。/w 据统计/nz ，/w 北京/ns 全年/n 累计/v 土地/n 出让/v 共/d [214/m 宗/vg]/mq ，/w [土地/n 出让金/n]/nz 合计/v 达到/v 了/ule 1821.8亿/m ，/w 同比/n 2012年/t 的/ude1 647.9亿/m [上涨/vi 幅度/n]/nz 达到/v 了/ule 181%/m ，/w 创/v 历史/n 新高/n 。/w 
