马/n 年/qt 春节/t ，/w 市民/n 坐/v 在/p 家里/s ，/w 就/d 能/v 在/p 央视/j 上/f 和/cc [永定/nz 土楼/nz]/nz 里/f 的/ude1 人/n ，/w 一起/s 分享/v 别/d 具/vg 味道/n 的/ude1 [客家/n 春节/t]/nz ，/w 也/d 感受/v 浓浓的/z 中国/ns 情结/n 。/w 
近日/t ，/w 央视/j 马/n 年/qt 春节/t 的/ude1 [公益/n 广告/n]/nz 《/w 筷子/n 》/w ，/w 选景/nz 名气/n 甚/dg 大/a 的/ude1 [永定/nz 土楼/nz]/nz 景区/n 拍摄/v ，/w [春节/t 期间/f]/nz 将/d 在/p [中央/n 电视台/nis]/nt 播出/v 。/w 
坚守/v [传统/n 习俗/n]/nz 的/ude1 客家人/n ，/w [吃/v 年夜饭/n]/nz 前/f ，/w 定/v 要/v 焚香/v 祭祀/vn 祖宗/n 、/w 放爆竹/nz ，/w 而/cc 后/f 一家人/n [团团/d 圆圆/a]/nz [吃/v 年夜饭/n]/nz 。/w 
而/cc 一座/mq 土楼/nz ，/w 就是/v 一个/mq 小/a 社群/n 。/w 这/rzv 则/d [公益/n 广告/n]/nz 中/f ，/w [土楼/nz 人家/n]/nz ，/w 家家/n 张灯结彩/vl ，/w 围成/nz 数/n 桌/ng ，/w 准备/v 吃/v 除夕/t 团圆饭/n 。/w 
调皮/a 耐/v 不住/d 饿/v 的/ude1 客家/n 娃/ng ，/w 左/f 瞄/v 右/f 瞧/v ，/w 偷偷/d 拿起/v 筷子/n ，/w 想/v 抢先/vn 夹/v 。/w 妈妈/n 轻轻/d 制止/v 了/ule 孩子/n ，/w 并/cc 教育/v 小孩/n 不/d 可以/v 这样/rzv ，/w 要/v 让/v [爷爷/n 奶奶/n]/nz 先/d 夹/v ，/w 要/v 懂得/v 尊老/v 谦让/vn 。/w [最后/f 一个/mq]/nz 镜头/n ，/w 落在/v 了/ule “/w 筷子/n ”/w 上/f 。/w 
中国/ns 是/vshi 筷子/n 的/ude1 发源地/n ，/w 筷子/n 象征/n 着/uzhe 不/d 离/v 不/d 弃/vg 、/w 比翼双飞/nz ，/w 同时/c 也/d 象征/n 着/uzhe [团团/d 圆圆/a]/nz 、/w 和/cc 和/cc 美美/d 。/w 
透过/v 筷子/n 这/rzv 一/m 载体/n ，/w 央视/j [公益/n 广告/n]/nz 串起/nz 了/ule [永定/nz 客家/n 土楼/nz]/nz 、/w 广东/ns 西关/nz 老屋/n 、/w 上海/ns 现代/ntc 家庭/n 、/w 东北/ns 农村/n 、/w 北美/ns 唐人街/ns 、/w 大城市/n [普通/a 家庭/n]/nz 、/w 西部/f 乡村/n 、/w [北京/ns 四合院/n]/nz [8/m 个/q]/mq 场景/n ，/w 分别/d 诠释/v 明礼/nz 、/w 启迪/vn 、/w 传承/vn 、/w 关爱/vn 、/w 追思/v 、/w 相守/nz 、/w 分享/v 和/cc 感恩/vi 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 康泽辉/nr ）/w 
