杨念群/nr ，/w [中国/ns 人民/n 大学/nis 清史/n 研究所/nis]/nt 副所长/nnt 
《/w 生活/vn 在/p 哪个/ry 朝代/n 最/d 郁闷/a 》/w ，/w 杨念群/nr 著/nz ，/w [广西/ns 师范大学/nis 出版社/nis]/nt 出版/v 
杨念群/nr 老师/nnt 的/ude1 新书/n 《/w 生活/vn 在/p 哪个/ry 朝代/n 最/d 郁闷/a 》/w 虽说/c 是/vshi 个/q 随笔集/n ，/w 却/d 引出/v 了/ule 一个/mq 值得/v 探讨/vn 的/ude1 问题/n 。/w 在/p [信息/n 爆炸/vn]/nz 的/ude1 时代/n ，/w 知识/n 越来越/d “/w 廉价/a ”/w ，/w 读书人/n 越来越/d “/w 不/d 值钱/a ”/w 。/w 以/p 读书/vi 为/p 业/ng 、/w 以/p 写字/vi 为/p 生/v 的/ude1 人/n ，/w 应当/v 何去何从/vl ？/w 带着/vn 这样/rzv 的/ude1 疑问/n ，/w 2013年11月/t ，/w 《/w 国家/n [人文/n 历史/n]/nz 》/w 记者/nnt 在/p [中国/ns 人民/n 大学/nis]/ntu 的/ude1 一间/mq 咖啡馆/nis 专访/vn 了/ule 杨念群/nr 。/w 
[说来/v 可笑/a]/nz ，/w 大学/nis 和/cc 咖啡馆/nis 其实/d 是/vshi 读书人/n 的/ude1 发祥地/n 。/w 在/p 这样/rzv 一个/mq 颇/d 有/vyou 隐喻/v 意味/n 的/ude1 地方/n ，/w 我们/rr 开始/v 了/ule 一场/mq 探讨/v 读书人/n 命运/n 的/ude1 交流/vn 。/w 
国家/n [人文/n 历史/n]/nz （/w 以下/f 简称/v 国历/nz ）/w ：/w “/w 生活/vn 在/p 哪个/ry 朝代/n 最/d 郁闷/a ”/w 这/rzv 句话/q 缺/v 一个/mq 主语/n ，/w 或者/c 说/v 这个/rz 主语/n 是/vshi 一个/mq 潜台词/n 。/w 我/rr 猜测/v ，/w 这个/rz 主语/n 应该/v 是/vshi 读书人/n 。/w 什么/ry 是/vshi 读书人/n ？/w 
不过/c ，/w 士人/nnd 、/w 读书人/n 和/cc 知识分子/nnd ，/w 还是/c 有区别/nz 的/ude1 ，/w 他们/rr 与/cc “/w 儒/ng ”/w 也/d 有/vyou 一定/b 区别/n ，/w 而/cc “/w 儒/ng ”/w 到底/d 是/vshi 怎么/ryv 产生/v 的/ude1 也/d 是/vshi 个/q 问题/n 。/w 有/vyou 一种/mq 说法/n ，/w 说/v “/w 儒/ng ”/w 最早/d 就是/v 跳大神/nz 的/ude1 “/w 巫/ng ”/w ，/w “/w 巫/ng ”/w 与/cc “/w 王/n ”/w 又/d 有/vyou 千丝万缕/bl 的/ude1 联系/vn ，/w 通天/vi 、/w 地/ude2 、/w 人/n ，/w 也/d 就是/v 充当/v 上天/vi 和/cc 人间/n 的/ude1 中介/n 。/w 这/rzv 是/vshi 早期/f 的/ude1 儒者/nz 。/w [春秋/n 时代/n]/nz ，/w “/w [礼/n 崩/v 乐/a 坏/a]/nz ”/w 之后/f ，/w “/w 儒/ng ”/w 这个/rz 人群/n 分散/a 到/v 民间/n 。/w 早期/f 的/ude1 儒家/n ，/w 比如说/vl 孔子/nr ，/w 逐渐/d 变成/v 一个/mq 民间/n 的/ude1 教师/nnt ，/w 起到/v 了/ule 传承/vn “/w 礼/n ”/w 的/ude1 责任/n ，/w 从/p 这时/rzt 开始/v “/w 儒/ng ”/w 就/d 逐步/d 分化/vi ，/w 最终/d 形成/v 了/ule 后来/t 的/ude1 读书人/n 群体/n 。/w 
国历/nz ：/w 说起/v 读书人/n 生活/vn 在/p 哪个/ry 朝代/n 最/d 郁闷/a ，/w 我们/rr 首先/d 就/d 会/v 想到/v 焚书坑儒/vl 。/w [商鞅/nr 变法/vi]/nz 之后/f ，/w 秦国/ns [以/p 吏/ng 为/p 师/ng]/nz ，/w 似乎/d 很/d 保守/a 。/w 但/c 与此同时/c ，/w 秦国/ns 并不/d 排斥/v 他国/rzs 知识分子/nnd 来/vf 秦从政/nr 。/w 比如/v ，/w 张仪/nr 、/w 吕不韦/nr ，/w 这些/rz “/w 外国人/n ”/w 照样/d 能/v 活跃/a 在/p 秦朝/t 的/ude1 政治/n 舞台/n 上/f 。/w [那个/rz 时代/n]/nz 算是/v 读书人/n 比较/d 黑暗/a 的/ude1 时代/n 吗/y ？/w 
杨念群/nr ：/w 虽然/c 秦国/ns [以/p 吏/ng 为/p 师/ng]/nz ，/w 但/c 我们/rr 必须/d 注意/v 一个/mq 前提/n ，/w 当时/t 的/ude1 秦国/ns 地处/v 西北/ns 边陲/s ，/w 属于/v 一个/mq 蛮夷/nz 国家/n ，/w 其/rz 文明/n 程度/n 与/cc [中原/ns 地区/n]/ns 相比/vi 有/vyou 很大/d 差距/n 。/w 秦国/ns 统治者/nnt 一直/d 渴望/v 从/p 边缘/n 到/v 中心/nis ，/w 因此/c 就/d 必然/d 以/p 开放/v 的/ude1 态度/n 来/vf 接纳/v [中原/ns 地区/n]/ns 的/ude1 人才/n 。/w 在/p [以/p 吏/ng 为/p 师/ng]/nz 的/ude1 思想/n 指导/vn 下/f ，/w 秦国/ns 的/ude1 人才/n 政策/n 还是/c 比较/d 开放/v 的/ude1 。/w 
到/v 了/ule 秦始皇/nr 统一/v 天下/n ，/w 情况/n 发生/v 了/ule 变化/vn 。/w 当时/t 的/ude1 儒家/n 和/cc 我们/rr 今天/t 想象/v 的/ude1 儒家/n 不大/d 一样/uyy ，/w 这个/rz 群体/n 很复杂/nz 。/w 儒家/n 中/f 包括/v 了/ule 巫/ng 者/k 、/w 方士/n ，/w 他们/rr 之中/f 有/vyou 求雨/vi 者/k 、/w 做法/n 者/k 、/w 求仙/nz 者/k ，/w 我们/rr 不能/v 简单/a 地/ude2 理解/v 先秦/t 儒家/n 就是/v 宣扬/vn “/w [仁义/n 礼/n 智/ng]/nz ”/w 的/ude1 读书人/n 。/w 对于/p 崇尚/v 法家/n 的/ude1 秦国/ns 人/n 而言/uls ，/w 儒家/n 遭到/v 排斥/vn 是/vshi 很/d 自然/n 的/ude1 事情/n 。/w 
国历/nz ：/w 在/p 陆川/ns 拍摄/v 的/ude1 电影/n 《/w 王/n 的/ude1 盛宴/n 》/w 中/f ，/w 汉/tg 初/f 士人/nnd 被/pbei 描绘/v 得/ude3 唯唯诺诺/vl 。/w 在/p 我/rr 的/ude1 印象/n 里/f ，/w 汉/tg 初/f “/w [布衣/n 将相/nz]/nz ”/w 个性/n 张扬/vi 。/w 即便/c 到/v 了/ule 武帝/nr “/w 罢/v 百/m 尊儒/nz ”/w 之后/f ，/w 汉代/t 的士/n 人/n 仍然/d 是/vshi 一个/mq 有/vyou 血性/n 的/ude1 群体/n 。/w 汉代/t 的/ude1 读书人/n 是/vshi 怎样/ryv 的/ude1 状态/n ？/w 
杨念群/nr ：/w 对于/p 读书人/n 的/ude1 态度/n ，/w 两汉/t 有/vyou 很大/d 的/ude1 不同/a 。/w 刘邦/nr 就/d 瞧不起/v 读书人/n ，/w 如/v 张良/nr 等/udeng 人/n 都/d 是/vshi 以/p 谋士/nnd 、/w 策士/n 的/ude1 身份/n 出现/v 。/w 反过来/d ，/w 刘秀/nr 就/d 非常/d 好/a 读书/vi 。/w 因为/c 刘秀/nr 好/a 读书/vi ，/w 士风/nz 大/a 振/vg 。/w 东汉/t 的/ude1 读书人/n 自然/n 就/d 比/p 西汉/t 的/ude1 读书人/n 要/v 舒服/a 得/ude3 多/a 。/w 
汉武帝/n [独尊/vn 儒术/n]/nz 是/vshi 一个/mq 重要/a 的/ude1 [历史/n 事件/n]/nz 。/w 不过/c ，/w 我们/rr 也/d 没/d 必要/a 过分/ad 夸大/v 这/rzv 一/m 思想/n 的/ude1 作用/n 。/w “/w 汉家/n 天下/n ，/w 王霸道/nr 杂/a 之/uzhi ”/w ，/w 实际上/d ，/w 西汉/t 的/ude1 政治/n 始终/d 在/p 儒家/n 、/w 道家/n 、/w 法家/n 之间/f 徘徊/vi ，/w 儒家/n 并不/d 占优势/vi 。/w 汉武帝/n [独尊/vn 儒术/n]/nz ，/w 从/p 一个/mq 侧面/f 也/d 反映/v 出道/vi 家/q 和/cc 法家/n 的/ude1 势力/n 很大/d 。/w 
从/p 政治/n 操作/v 层面/n 看/v ，/w [独尊/vn 儒术/n]/nz 并不/d 意味着/v 在/p [制度/n 安排/v]/nz 上/f 全面/ad 采取/v 儒家/n 的/ude1 政策/n 。/w 虽然/c 汉武帝/n 弄/v 了/ule 很多/m 经学/n 博士/nnt ，/w 集中/v 到/v 汉/tg 廷/ng 里/f 专门/d 做学问/nz ，/w 表现/v 出/vf 对/p 儒家/n 很/d 尊崇/v ，/w 但/c 儒家/n 在/p 国家/n 治理/v 方面/n 的/ude1 作用/n 仍然/d 非常/d 微小/a ，/w 更/d 没有/v 深入/ad 到/v 基层/n 社会/n 。/w 
