国际联盟/nt 是/vshi [第一次/mq 世界大战/n 结束/v]/nz 后/f 不久/d 成立/vi 的/ude1 一个/mq [国际/n 组织/n]/nz 。/w 在/p [第一次/mq 世界大战/n]/nz 期间/f ，/w 美国/nsf 的/ude1 一些/mq 资产阶级/n 和平/n 团体/n 积极/ad 主张/v 建立/vn 一个/mq 调解/v 国际/n 纠纷/n 的/ude1 机构/n 。/w 美国/nsf 总统/nnt 威尔逊/nrf 非常/d 赞成/v 这个/rz 主张/v ，/w 并/cc 将/d 此/rzs 纳入/v 他/rr 的/ude1 “/w [十四/m 点/qt 原则/n]/nz ”/w ，/w 力主/v 建立/vn 国际联盟/nt 这样/rzv 一个/mq 组织/n 。/w 1919年1月18日/t ，/w [巴黎/nsf 和/cc 会/v 召开/v]/nz 以后/f ，/w 威尔逊/nrf 坚持/v 首先/d 讨论/v 建立/vn 国际联盟/nt 的/ude1 问题/n ，/w 并/cc 主张/v 把/pba 《/w 国联/nis 盟约/n 》/w 列为/v 《/w 对/p 德/b 和约/n 》/w 的/ude1 必要/a 组成部分/n 。/w 但是/c ，/w 在/p 英法/n 两国/mq 的/ude1 操纵/vn 下/f ，/w [巴黎/nsf 和/cc 会/v]/nz 决定/v 设立/vn 一个/mq [国联/nis 盟约/n 起草/v 委员会/nis]/nt ，/w 由/p 威尔逊/nrf 担任/v 主席/nnt ，/w 这样/rzv ，/w 威尔逊/nrf 首先/d 建立/v 国际联盟/nt 的/ude1 要求/n 未/d 被/pbei 采纳/v 。/w 《/w 国联/nis 盟约/n 》/w 起草/v 委员会/nis 收到/v 许多/mq 国家/n 和/cc 团体/n 提出/v 的/ude1 草案/n 和/cc 陈述/v 书/n ，/w 并/cc 就/d 对/p 战败国/n 的/ude1 殖民地/n 和/cc 附属/vn 地/ude2 实行/v 委任/vn 统治/v 问题/n 、/w “/w [门罗/nsf 主义/n]/nz ”/w 列入/v 《/w 盟约/n 》/w 问题/n 、/w 反对/v 在/p 移民/n 问题/n 上/f 的/ude1 种族歧视/n 问题/n 等/udeng 展开/v 激烈/a 的/ude1 争论/vn 。/w 《/w 国联/nis 盟约/n 》/w 经过/p [26/m 次/qv]/mq 修改/v 之后/f ，/w 于/p 1919年4月28日/t 在/p [巴黎/nsf 和/cc 会/v]/nz 上/f 通过/p 。/w 《/w [凡尔赛/nsf 和约/n]/nz 》/w 的/ude1 [第一/m 部分/n]/mq 就是/v 《/w [国际联盟/nt 盟约/n]/nz 》/w 。/w 《/w 盟约/n 》/w 中/f 确定/v 了/ule 国际联盟/nt 的/ude1 [组织/n 机构/n]/nz 、/w 职能/n 、/w 原则/n 和/cc 会员国/n 的/ude1 义务/n 。/w 1920年1月10日/t 和约/n 正式/ad 生效/vi 的/ude1 这一天/mq ，/w 在/p 威尔逊/nrf 主持/v 下/f 国际联盟/nt 宣告/v 正式成立/v 。/w 凡是/d 在/p 大战/n 中/f 对/p [德/b 奥/b 集团/nis]/nt 宣战/vi 的/ude1 国家/n 和/cc 新/a 成立/vi 的/ude1 国家/n 都/d 是/vshi 国际联盟/nt 的/ude1 创始/vn 会员国/n 。/w 这样/rzv ，/w 国联/nis 共有/v [44/m 个/q]/mq 会员国/n ，/w 后来/t 逐渐/d 增加/v 到/v [63/m 个/q]/mq 国家/n ，/w 总部/nis 设在/v 日内瓦/ns 。/w 中国/ns 于/p 1920年6月29日/t 加入/v 国际联盟/nt 。/w 
国际联盟/nt 的/ude1 主要/b 机构/n 有/vyou 大会/n 、/w 理事会/nis 、/w 秘书处/nis ，/w 并/cc 附设/v [国际/n 法庭/nis]/nz 、/w [国际/n 劳工局/nz]/nt 等/udeng ，/w 其中/rz 最主要/nz 机构/n 是/vshi 理事会/nis 。/w 《/w 盟约/n 》/w 规定/n ，/w 美/b 、/w 英/b 、/w 法/n 、/w 意/ng 、/w 日/b [五/m 国/n]/mq 为/p [常任/b 理事国/n]/nz ，/w 另外/c 还有/v [四/m 个/q]/mq 非/b [常任/b 理事国/n]/nz 。/w 美国/nsf 虽然/c 是/vshi 倡议/n 国/n 之一/rz ，/w 但/c 因/p 与/cc 英/b 、/w 法/n 争夺/v 领导权/n 失败/vi 而/cc 未/d 参加/v ，/w 因此/c ，/w 1926年/t 德国/nsf 加入/v 国际联盟/nt 之前/f 只有/c [四/m 个/q]/mq [常任/b 理事国/n]/nz 。/w 国际联盟/nt 主要/b 受/v 英法/n 两国/mq 操纵/v 。/w 根据/p 《/w 国联/nis 盟约/n 》/w ，/w 理事会/nis 的/ude1 职责/n 是/vshi ：/w 草/n 定/v 裁军/vn 计划/n ，/w 审核/vn 承担/v 委任/vn 统治/vn 的/ude1 各国/rzs 提出/v 的/ude1 [年度/n 报告/n]/nz ，/w 保障/v 会员国/n [领土/n 完整/a]/nz ，/w 向/p 大会/n 提出/v 解决/vn [国际/n 争端/n]/nz 的/ude1 议案/n ，/w 对/p 侵略者/n 实行/v 经济/n 和/cc 军事/n 制裁/vn 等/udeng 。/w 
国际联盟/nt 虽然/c 是/vshi 各国/rzs 为/p 防止/v 武装冲突/v 、/w 加强/v 普遍/ad 和平/n 与/cc 安全/an 而/cc 建立/v 国际/n 机构/n 的/ude1 第一次/mq 尝试/v ，/w 但/c 在/p 实践中/nz 并/cc 没有/v 起到/v [维护/v 和平/n]/nz 的/ude1 作用/n 。/w 《/w 盟约/n 》/w 规定/n 将/d [德国/nsf 殖民地/n]/nz 由/p 国际联盟/nt 实行/v 委任/vn 统治/vn ，/w 事实上/bl 等于/v 把/pba 这些/rz 殖民地/n 交由/v 英法/n 日/b 等/udeng 国/n 实行/v 殖民统治/v ，/w 它/rr 的/ude1 作用/n 只是/d 帮助/v 帝国主义/n 重新/d 划分/v 势力范围/nz ，/w 巩固/v 了/ule 战后/t 帝国主义/n 体系/n 。/w 
[第二次/mq 世界大战/n]/nz 结束/v 以后/f ，/w 随着/p 帝国主义/n 之间/f 矛盾/an 的/ude1 发展/vn 和/cc 激化/v ，/w 国际联盟/nt 不可避免/vl 地/ude2 走向/v 破产/vn 的/ude1 境地/n 。/w 1946年4月/t 国联/nis 宣告/v 解散/vn ，/w 财产/n 和/cc 档案/n 全部/m 移交/v 给/p 联合国/nt 。/w 
（/w 人民网/nz 资料/n ）/w 
