注/v ：/w 本报/rz [图书/n 排行榜/n]/nz 根据/p [北京/ns 图书/n 大厦/n]/nz 、/w 开卷/vi 公司/nis 、/w [中关村/ns 图书/n 大厦/n]/nz 、/w 当当网/nz 书店/nis 、/w 京东网/nz 书店/nis 、/w [三/m 联/vg 韬/ng 奋/vg 书店/nis]/nt 等/udeng 图书/n 销量/n [统计/vn 数据/n]/nz 综合/vn 而/cc 成/v 。/w 
2007年/t 的/ude1 书/n 《/w 之/uzhi 江新语/nr 》/w 今年/t 火/n 了/ule ，/w 这/rzv 并不/d 奇怪/v 。/w 先/d 插/v 一件/mq “/w 小事/n ”/w ，/w 2014年/t 台历/n 单位/n 不/d 发/v ，/w 别人/rr 不/d 送/v ，/w 要/v 用/p ，/w 自己/rr 买去/nz 。/w 我们/rr 常/d 说/v 以小见大/vl ，/w 一本/mq 小/a 台历/n 可见/c 廉政/n 与/cc 反/vi 腐/vg 的/ude1 力度/n 。/w 《/w 之/uzhi 江新语/nr 》/w 是/vshi 习近平/nr 2003年/t 至/p 2007年/t 主政/v 浙江/ns 时/ng 写/v 的/ude1 报纸/n 专栏/n ，/w 每篇/r 基本/a [几百/m 字/n]/mq ，/w 篇幅/n 不/d 长/a ，/w 意味深长/vl 。/w 
