上世纪/nz 90年代/t ，/w 被/pbei 称为/v “/w [中国/ns 民间/n]/nz 对/p 日/b 索赔/vn [第一/m 人/n]/mq ”/w 的/ude1 童增/nr 收到/v [一/d 万/d 余/ng 封/q]/mq 来信/n 。/w 这些/rz 信件/n 多/a 来自/v [日本/ns 侵华/vn 战争/n]/nz 受害者/n ，/w 他们/rr 在/p 信/n 中/f 控诉/v 战争/n 给/p 自己/rr 带来/v 的/ude1 苦难/n ，/w 要求/n 侵略者/n 道歉/vi 。/w 图/n 为/p 童增/nr 向/p 记者/nnt 展示/v “/w [万/d 封/q]/mq 信件/n ”/w 。/w 中新网/nz 记者/nnt 张龙云/nr 摄/vg 
题/n ：/w [万/d 封信/q]/mq 铁证/n [侵华/vn 日军/n]/nz 罪行/n ：/w “/w 如/v [万/d 发/v]/mq 子弹/n 射/v 向/p 安倍/nrf ”/w 
记者/nnt ：/w 阚枫/nr 
20年前/t ，/w 一位/mq 名叫/v 童增/nr 的/ude1 年轻人/n 因为/c 一篇/mq 文章/n ，/w 收到/v [万/d 余/ng 封/q]/mq [日本/ns 侵华/vn 战争/n]/nz 受害者/n 的/ude1 来信/n ，/w 控诉/v 战争/n 给/p 他们/rr 带来/v 的/ude1 苦难/n ，/w 要求/n 侵略者/n 道歉/vi 。/w 
如今/t ，/w 信/n 中/f 的/ude1 战争/n “/w 活/v 证人/nnt ”/w 相继/d 含恨/nz 离世/nz 。/w 战争/n 发起/v 国/n 的/ude1 政客/nnd 却/d 在/p 以/p 歪曲/v 历史/n 、/w 美化/v 罪恶/n 的/ude1 方式/n 为/p 侵略者/n 招魂/vi 。/w 当年/t 的/ude1 那个/rz 年轻人/n 决定/v 将/d [万/d 封/q]/mq 来信/n 公开/ad ，/w 用/p 成千上万/vl 中国/ns [普通/a 家庭/n]/nz 的/ude1 悲惨/a 记忆/n ，/w 为/p 历史/n 作证/vi 。/w 
