2013年/t [第四/m 季度/n]/nz [两岸/n 四/m 地/ude2]/nz [消费者/n 信心/n 指数/n]/nz 8日/t 公布/v ，/w [中国/ns 大陆/ns]/nz 在/p [四/m 地/ude2]/mq 中/f 居于/v 榜首/n ，/w 信心/n [消费/vn 指数/n]/nz 达到/v 91.2/m 。/w [台湾/ns 地区/n]/ns 由于/p 经济/n 陷入/v 低迷/a ，/w [消费/vn 指数/n]/nz 只有/c 77.49/m ，/w 不如/v 香港/ns 的/ude1 [83/m ./w 9/m 及/cc]/mq 澳门/ns 的/ude1 86.32/m ，/w 在/p [两岸/n 四/m 地/ude2]/nz 中/f 排名/vi 榜尾/nz 。/w 
本次/r 调查/vn 是/vshi 由/p [两岸/n 四/m 地/ude2]/nz 的/ude1 [北京/ns 首都/n 经贸/b 大学/nis]/nt 、/w [香港/ns 城市/n 大学/nis]/ntu 、/w [澳门/ns 科技/n 大学/nis]/ntu 、/w [台湾/ns 辅仁/nz 大学/nis]/ntu 等/udeng [四/m 所/usuo]/mq 高校/n ，/w 分别/d 对/p 本地区/nz 进行/vn [统计/vn 调查/vn]/nz 。/w 
调查/vn 显示/v ，/w 在/p [大陆/ns 政府/nis]/nt 相继/d 出台/vi 了/ule 一系列/b 改革/v 措施/n 的/ude1 基础上/nz ，/w [中国/ns 大陆/ns]/nz 消费者/n 信心/n 基本/a 稳定/an ，/w 没有/v 呈现/v 出/vf 明显/a 的/ude1 上升/vn 或者/c 下降/vi 趋势/n 。/w 91.2/m 的/ude1 [消费者/n 信心/n 指数/n]/nz 虽然/c [环比/nz 下降/vi]/nz 0.2/m ，/w 但/c 与/cc 上/f 个/q 季度/n 基本/a 持平/vi ，/w 出现/v 了/ule 企稳/nz 现象/n ，/w 与/cc [中国/ns 大陆/ns]/nz 的/ude1 整体/n [经济/n 环境/n]/nz 相适应/nz 。/w 
[台湾/ns 地区/n]/ns 的/ude1 [消费者/n 信心/n 指数/n]/nz 为/p 77.49/m ，/w 是/vshi [两岸/n 四/m 地/ude2]/nz 中/f 最低/a 的/ude1 ，/w 调查/v 结果/n 也/d 反应/vn 出/vf ，/w 台湾/ns 民众/n 最为/d 担忧/v 仍然/d 是/vshi [物价/n 水平/n]/nz 和/cc 经济发展/v 状况/n 。/w 
据/p [台湾/ns 辅仁/nz 大学/nis]/ntu 统计/v 资讯/n 学系/nz 教授/nnt 谢邦昌/nr 介绍/v ，/w 台湾/ns [消费者/n 信心/n 指数/n]/nz 虽/c 在/p [两岸/n 四/m 地/ude2]/nz 中/f 排名/vi 榜尾/nz ，/w 但/c 台湾/ns 的/ude1 [物价/n 水平/n]/nz 却/d 是/vshi [四/m 地/ude2]/mq 中/f 相对/d 最低/a 的/ude1 。/w 台湾/ns 民众/n 对/p 物价/n 和/cc [经济/n 状况/n]/nz 不/d 满意/v ，/w [主要/b 原因/n]/nz 是/vshi 由于/p 台湾/ns 的/ude1 薪资/n 16年/t 没有/v 增/v 涨/vn 。/w 
