人民网/nz 福州/ns 1月10日/t 电/n （/w 陈艺灵/nr ）/w 2012年12月/t ，/w [国务院/nt 常务/b 会议/n]/nz 批准/v 通过/p 《/w [福建省/ns 泉州市/ns]/nz [金融/n 服务/vn]/nz [实体/n 经济/n]/nz 综合/vn 改革/v 试验区/n [总体/n 方案/n]/nz 》/w ，/w 泉州市/ns 成为/v 了/ule 继/vg 温州/ns 、/w 珠三角/nz 之后/f 的/ude1 [第三/m 个/q]/mq 国家级/b 金融/n 综合/vn 改革/v 试验区/n 。/w [泉州市/ns 检察院/nis]/nto [紧密/ad 联系/v]/nz 实际/n ，/w 开展/v 积极探索/v ，/w 采取/v 有效/a 措施/n 全力/d 保障/vn 服务/v 泉州/ns “/w 金/b 改/v 区/n ”/w 建设/vn 。/w 
2013年11月25日/t ，/w [泉州市/ns 检察院/nis]/nto 印发/v 《/w 关于/p 为/p 泉州市/ns 金融/n 综合/vn 改革/v 试验区/n 建设/vn 提供/v [司法/n 保障/vn]/nz 的/ude1 [若干/m 意见/n]/nz 》/w ，/w 提出/v [检察/b 机关/n]/nz 要/v 认真/ad 履行/v 检察/b 职能/n ，/w 依法/d 严惩/v 非法/b 吸收/v 公众/n 存款/n 、/w [集资/vi 诈骗/vn]/nz 、/w 贷款/n 诈骗/vn 、/w 保险/n 诈骗/vn 等/udeng 严重/a 扰乱/v [金融/n 管理/vn]/nz 秩序/n 犯罪/vn ；/w 坚决/ad 打击/v 插手/v [民间/n 借贷/vn]/nz 融资/vn 活动/vn 的/ude1 [黑社会/n 性质/n 组织/n 犯罪/vn]/nz 和/cc 其他/rzv 暴力/n 性犯罪/nz ；/w 重点/n 打击/v 在/p 金融/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 和/cc [资源/n 配置/vn]/nz 过程/n 中/f 发生/v 的/ude1 侵吞/v 、/w 私分/v 、/w 挪用/v [国有/vn 资产/n]/nz 犯罪/vn ；/w 坚决/ad 查办/v [官商/nnd 勾结/v]/nz 、/w [权/n 钱/n 交易/vn]/nz 的/ude1 [商业/n 贿赂/v]/nz 犯罪/vn ，/w 切实/ad 维护/v 金融/n 秩序/n 稳定/an 。/w 
“/w 通过/p 有效/a 遏制/v 与/cc 预防/v 金融/n 领域/n 犯罪/vn ，/w 2013年/t 泉州市/ns 金融/n 领域/n 各类/r 犯罪/vn 案件/n 明显/a 减少/v 。/w ”/w [泉州市/ns 检察院/nis]/nto 相关/vn [工作/vn 人员/n]/nnt 说/v 。/w 例如/v ，/w 地处/v 泉州/ns “/w 金/b 改/v 区/n ”/w 重要/a 区域/n 的/ude1 丰泽区/ns ，/w 2013年1月/t 至/p 11月/t [丰泽区/ns 检察院/nis]/nt 共/d 批准逮捕/v 涉/vg 金融/n 案件/n [13/m 件/q]/mq [33/m 人/n]/mq ，/w [提起/v 公诉/vi]/nz [37/m 件/q]/mq [49/m 人/n]/mq ，/w 案件/n 数/n 同比/n 2012年/t 分别/d 下降/vi 18.8%/m 和/cc 37.3%/m ，/w [涉案/vn 金额/n]/nz 44000余万元/m 。/w 
