漳州/ns 龙文区/ns 某/rz 在/p 建/v 工地/n ，/w [一/d 男/b]/mq 工人/nnt 失足/vi 掉进/vf 负/v 一楼/nz 的/ude1 [消防/b 水池/n]/nz 。/w 一个/mq 小时/n 后/f ，/w 男子/n 被/pbei [消防/b 官兵/nnd]/nz 救起/v ，/w 送往/v 漳州市/ns 第三/m 医院/nis 救治/vn ，/w 家属/n 认为/v ，/w 是因为/c 工地/n [消防/b 水池/n]/nz 没有/v 加盖/nrf ，/w 才/d 导致/v 事故/n 发生/v 。/w 
该/rz [消防/b 水池/n]/nz 位于/v [建筑/n 工地/n]/nz 的/ude1 负/vn 一楼/nz ，/w 距离/n 地面/n [5/m 米/q]/mq 深/a ，/w [消防/b 水池/n]/nz 的/ude1 一个/mq 出入/v 口/n 在/p 一楼/nz 位置/n ，/w 上面/f 露出/v 不少/m 钢筋/n ，/w 为了/p 救人/vi ，/w 消防队员/nnd 已/d 将/d 钢筋/n 剪断/v 。/w 从/p 出入/v 口/n 边沿/f 往/p 下探/nz ，/w 两个/mq 消防队员/nnd 将/d 跌落/vi 的/ude1 男子/n 固定/a 在/p 移动/v 担架/n 上/f 。/w 
跌落/vi 池/ng 底/f 的/ude1 男子/n 叫/vi 程军泰/nr ，/w 今年/t [24/m 岁/qt]/mq ，/w 来自/v 河南/ns 。/w 其父/r 程双喜/nr 介绍/v ，/w 他/rr 和/cc 儿子/n 都/d 在/p 该/rz 工地/n 上班/vi ，/w 当天/t 儿子/n 在/p 一楼/nz 拆除/v 柱子/n 模板/n ，/w 自己/rr 和/cc 另一个/mq 同乡/n 则/d 在/p [二/m 楼/n]/mq 干活/vi 。/w [昨天/t 晚上/t]/nz 下班/vi ，/w 他/rr 回/v 工地/n 准备/v 吃饭/vn ，/w 却/d 没有/v 看见/v 儿子/n ，/w 便/d 又/d 返回/v 工地/n 寻找/v ，/w 结果/n 听到/v 儿子/n 在/p 负/v 一楼/nz 的/ude1 [消防/b 水池/n]/nz 里/f 喊/v 他/rr 。/w 
由于/p 程军泰/nr 脊椎/n 、/w 腿部/nz 等/udeng 多/a 处/n 受伤/vi 无法/v 移动/vn ，/w 现场/s [工作/vn 人员/n]/nnt 选择/v 报警/vn 。/w “/w 这个/rz [消防/b 水池/n]/nz 没有/v 盖/v ，/w 他/rr 才/d 会/v 掉/v 下去/vf ”/w ，/w 程父/nr 这样/rzv 认为/v 。/w 
晚上/t 7时/t 许/v ，/w 程军泰/nr 被/pbei 顺利/ad 救/v 了/ule 上来/vf 。/w 在/p 民警/nnt 的/ude1 要求/n 下/f ，/w 现场/s 一位/mq 工地/n 负责/v 人才/n 安排/v 人/n 找/v 来/vf 模板/n ，/w 将/d [消防/b 水池/n]/nz 出入/v 口盖/n 上/f 。/w 这位/r 负责/v 人称/n ，/w 程军泰/nr 是/vshi 下班/vi 时间/n 掉/v 下去/vf 的/ude1 ，/w 不属于/v [安全/an 事故/n]/nz 。/w （/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 记者/nnt 曾炳光/nr 杨清竹/nr 通讯员/nnt 林炎文/nr //w 图/n ）/w 
