[昨日/t 下午/t]/nz ，/w [龙海市/ns 白水镇/ns]/nz 金鳌村/ns 中/f ，/w 三年/t 一次/mq 的/ude1 “/w [五/m 朝/tg]/mq 王醮/nr ”/w （/w 祭祀/vn 代/q 天/qt 巡狩/nz 王爷/n 公/ng 即/v 陈元光/nr ）/w 庙会/n 正在/d 上演/v ，/w 现场/s 人/n 潮/n 涌动/v ，/w 热闹/a 非常/d 。/w 
六只脚/nz 爪/ng 的/ude1 公鸡/n 、/w 两条/mq 尾巴/n 的/ude1 猪/nf 、/w [四/m 只/d]/mq 脚/n 的/ude1 鸭子/n …/w …/w 庙会/n 的/ude1 一角/n 摆放/v 着/uzhe [四/m 五十/m 只/d]/mq 鲜活/a 的/ude1 “/w 奇/ag 禽/ng 异兽/n ”/w ，/w 颇/d 引人注目/vl 。/w 
村/n 中/f 老人/n 介绍/v ，/w [传统/n 习俗/n]/nz 是/vshi 王爷/n 公/ng “/w 到/v 任/v ”/w 时/ng ，/w 需/v 有/vyou 奇/ag 禽/ng 异兽/n 相伴/vi ，/w “/w 每次/r 接近/v 这个/rz 时节/n ，/w 都会/n 出现/v 这些/rz 奇/ag 禽/ng 异兽/n ”/w 。/w 整个/b 白水镇/ns 的/ude1 村民/n ，/w 若/c 发现/v 家里/s 饲养/v 的/ude1 家禽/n 家畜/n 有/vyou 特别/d 之/uzhi 处/n ，/w 都/d 不会/v 宰杀/v ，/w 而是/c 在/p 祀/ng 王/n 活动/v 时/ng 献祭/nz 给/p 王爷/n 公/ng ，/w “/w 那/rzv 是/vshi 王爷/n 公/ng 的/ude1 ，/w 不是/c 我们/rr 的/ude1 ”/w 。/w 
[金鳌村/ns 杨氏/nz 宗亲/n 理事会/nis]/nt 的/ude1 理事/nnt 杨/ng 先生/n 说/v ，/w 这些/rz “/w 奇/ag 禽/ng 异兽/n ”/w 就是/v 各村/r 村民/n 所/usuo 献/v ，/w 它们/rr 将/d 在/p 十二月/t 初十/t （/w 1月10日/t ）/w 与/cc “/w 王/n 船/n ”/w 一同/d 烧/vi 祭/v 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 王龙祥/nr 文/ng //w 图/n 通讯员/nnt 郭百惠/nr ）/w 
