由/p [中国/ns 台湾/ns 网/n]/nz 与/cc [中央/n 电视台/nis 中文/nz 国际/n 频道/n]/nz 共同/d 主办/v 的/ude1 “/w 2013年/t [两岸/n 关系/n]/nz 十大/mq 新闻/n ”/w [评选/vn 活动/vn]/nz ，/w 今天/t 揭晓/vi 评选/v 结果/n ，/w “/w [中国/ns 机电/b 产品/n 进出口/vn 商会/nis]/nt [台北/ns 办事处/nis]/nt 挂牌/vi ”/w 等/udeng 十条/mq 新闻/n 入选/v 。/w 入选/v 新闻/n 如下/vi ：/w 
一/m 、/w [中国/ns 机电/b 产品/n 进出口/vn 商会/nis]/nt [台北/ns 办事处/nis]/nt 挂牌/vi ，/w 大陆/ns 经贸/b 社团/n 在/p 台/q 首/q 设/v [办事/vn 机构/n]/nz 。/w 
二/m 、/w 台湾/ns 首批/n [46/m 家/q]/mq [金融/n 机构/n]/nz 正式/ad 开办/v 人民币/n 业务/n ，/w 两岸/n 货币/n 清算/v 机制/n 开始/v 实际/n 运作/vn 。/w 
四/m 、/w [海峡/n 两岸/n 关系/n 协会/nis]/nt [第三/m 届/q 理事会/nis]/nt 第一次/mq 会议/n 暨/cc 纪念/v [汪/q 辜/nz 会谈/vi]/nz [20/m 周年/q]/mq 活动/vn 在/p 京/b 举行/v 。/w 
五/m 、/w 中共中央/nt 总书记/nnt 习近平/nr 会见/v [中国/ns 国民党/n]/nz 荣誉/n 主席/nnt 吴伯雄/nr 和/cc 国民党/n 访问团/nis ，/w 就/d 推动/v [两岸/n 关系/n]/nz 发展/vn 提出/v [四/m 点/qt 意见/n]/nz 。/w [国共/n 两党/nz]/nz 和/cc 两岸/n 双方/n 良性/b 互动/vn ，/w 共同/d 维护/v 一个/mq 中国/ns 框架/n 的/ude1 互信/vn 增强/v 。/w 
八/m 、/w [中共中央/nt 台办/nis]/nt 、/w [国务院/nt 台办/nis]/nt 主任/nnt 张志军/nr 与/cc 台湾/ns 方面/n 大陆/ns 事务/n [主管/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt 王郁琦/nr 见面/vi 。/w 
九/m 、/w 首届/b 两岸/n 和平/n 论坛/n 在/p 上海/ns 举行/v 。/w 
十/m 、/w 2013/m 两岸/n 企业家/nnt 紫金山/ns 峰会/n 在/p 南京/ns 举行/v 。/w 
从/p 2005年/t 开始/v ，/w “/w [两岸/n 关系/n]/nz 十大/mq 新闻/n ”/w [评选/vn 活动/vn]/nz 已/d 连续/a 举办/v 了/ule [8/m 届/q]/mq 。/w 每年/r 主办方/nz 都/d 同/p 广大/b 关注/v [两岸/n 关系/n]/nz 发展/vn 的/ude1 网友/n 一道/d ，/w 评选/vn 出/vf 当年/t 最/d 具/vg 影响力/n 的/ude1 [两岸/n 关系/n]/nz 十大/mq 新闻/n 事件/n 。/w 今年/t 的/ude1 [评选/vn 活动/vn]/nz 启动/v 后/f ，/w [海峡/n 两岸/n]/nz 广大/b 网友/n 踊跃/ad 投票/vi 。/w 根据/p 网友/n 投票/vi 结果/n 与/cc 专家/nnt 意见/n ，/w “/w 2013年/t [两岸/n 关系/n]/nz 十大/mq 新闻/n ”/w 最终/d 出炉/v 。/w 
在/p 规定/n 时间/n 内/f 参与/v 评选/vn “/w [2013/m 两岸/n 关系/n]/mq 十大/mq 新闻/n ”/w 、/w “/w 台湾/ns 十大/mq 时政/n 人物/n ”/w 以及/cc “/w 台湾/ns 十大/mq 娱乐/vn 人物/n ”/w 的/ude1 网友/n ，/w 只要/c 已/d 填写/v 了/ule 详细/a 的/ude1 [个人/n 资料/n]/nz 、/w 有效/a [联系/v 方式/n]/nz ，/w 就/d 有/vyou 机会/n 参加/v 抽奖/vn 活动/vn ，/w 获得/v 丰厚/a 奖品/n 。/w 届时/d 请/v 网友/n 关注/v [中国/ns 台湾/ns 网/n]/nz ，/w 查询/v 获奖/vn 情况/n 。/w 
“/w 2013年/t [两岸/n 关系/n]/nz 十大/mq 新闻/n ”/w [评选/vn 活动/vn]/nz 由/p 人民网/nz 、/w 中新网/nz 、/w 环球网/nz 、/w [人民/n 政协/nis 报/n]/nz 两岸/n 经/p 合/v 周刊/n 协办/vi 。/w 新华网/nz 、/w 中国网/nz 、/w 国际/n 在线/vn 、/w [中国/ns 日报/n 网/n]/nz 、/w 央视网/nz 、/w 中青网/nz 、/w [中国/ns 经济/n 网/n]/nz 、/w [中国/ns 广播网/n]/nz 等/udeng 合作/v 媒体/n 对/p [评选/vn 活动/vn]/nz 给予/vn 了/ule 大力支持/v 。/w 
