据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w 台湾/ns 每年/r 的/ude1 [空气/n 污染/vn]/nz 投诉/v 案件/n 中/f ，/w 要求/n “/w 鉴定/v 臭味/n 案/ng ”/w 居多/vi ，/w 各地/rzs 环保/n 部门/n 的/ude1 “/w 嗅觉/n 判定/v 师/ng ”/w 扮/v 鉴定/vn 要/v 角/q ，/w 他们/rr 有/vyou 副/b 灵敏/a 的/ude1 鼻子/n ，/w 被/pbei 誉为/v “/w 好/a 鼻/ng 师/ng ”/w 。/w 
[台湾/ns 新北市/ns 环保局/nis]/nt 环境/n 检验科/nit 的/ude1 [六/m 名/q]/mq “/w 好/a 鼻/ng 师/ng ”/w ，/w 只要/c 当天/t 感冒/vi ，/w 就/d 无法/v 出勤/vn 。/w 科长/nnt 李长奎/nr 表示/v ，/w 嗅觉/n 判定/v 师/ng 出勤/vi 前/f 都/d 必须/d 再次/d 通过/p “/w 嗅觉/n 检验/vn ”/w ，/w 若/c 没/d 过关/vi ，/w 就/d 不能/v [执行/v 公务/n]/nz 。/w 
李长奎/nr 说/v ，/w 好/a 鼻/ng 师/ng 会/v 带着/vn “/w 空气/n 搜集/v 器/ng ”/w 到/v 陈情/nr 地点/n 下风/n 处/n 采集/v 空气/n ，/w 之后/f 稀释/v 分装/v ，/w 依序/nz 闻/v 气味/n 。/w 
第一次/mq 稀释/v 十倍/q 之后/f ，/w 若/c 每/rz 名/q 好/a 鼻/ng 师/ng 都/d 闻到/v ，/w 就/d 继续/v 稀释/vn 到/v 没有/v 味道/n 为止/u ，/w 依照/p 稀释/v 次数/n ，/w 核对/v 出/vf 异味/n 的/ude1 相对值/n 。/w 
有/vyou 五年/t 多/a 好/a 鼻/ng 师资/n 历/vg 的/ude1 胡方君/nr 表示/v ，/w 接手/v 过/uguo [百/m 件/q]/mq 以上/f 的/ude1 案子/n ，/w 每件/d 几乎/d 都/d 是/vshi 臭味/n ，/w 鲜少/nz 举报/v 香味/n 。/w 
胡方君/nr 为/p 测出/v 异味/n 值/n ，/w 常/d 得/ude3 闻/v [四/m 五/m 个/q]/mq 小时/n 才/d 做/v 得出/v 来/vf ，/w 有的/rz 异味/n 值/n 超出/v 标准/n 十倍/q ，/w 收工/vi 后/f 至少/d [三/m 天/qt]/mq 都/d 没/d 食欲/n 。/w 
李长奎/nr 表示/v ，/w 这几年/mq 新北市/ns 举报/v [空气/n 污染/vn]/nz 冠军/nnt 是/vshi 油烟/n ，/w 像/v 盐酥鸡/nf 、/w 快/a 炒/v 店/n ，/w 其次/c 是/vshi 工厂/nis 异味/n ，/w 香味/n 投诉/vn 除了/p 麻油/n 行/ng ，/w 还有/v 咖啡店/nis 、/w 烘焙/v 坊/ng 等/udeng ，/w 但/c 都/d 算/v 少数/m 。/w 
[台湾/ns 联合/vd 医院/nis 内科/nit]/nt 部/q 主任/nnt 吴兹端/nr 表示/v ，/w 没有/v 研究/vn 显示/v 过/uguo 浓/a 的/ude1 香味/n 会/v 伤害/vn 人体/n ，/w 顶多/d 是/vshi 让/v 人/n 感觉/n 不/d 舒服/a ，/w 例如/v 像/v 想吐/nz 、/w 恶心/a 等/udeng ，/w 久/a 了/ule 嗅觉/n 就/d 会/v 习惯/n ；/w 麻油/n 行/ng 的/ude1 香味/n ，/w 并非/v 油烟/n ，/w 不会/v 影响/vn 健康/a 。/w 
