火车站/n [站/vi 前/f 广场/n]/nz 搭建/v 起/vf 室外/s 临时/b 候车/vn 雨棚/nz 。/w 
9日15时/t 许/v ，/w 记者/nnt 在/p [福州/ns 火车站/n]/nz 看到/v ，/w [站/vi 前/f 广场/n]/nz 已/d 搭建/v 起/vf 室外/s 临时/b 候车/vn 雨棚/nz ，/w [11/m 台/q]/mq 新增/v [自动/d 售票机/n]/nz 也/d 正在/d 紧张/a 调试/v …/w …/w 2014年/t 春运/n 即将/d 到来/vi ，/w 9日/t ，/w 记者/nnt 从/p [福州/ns 火车站/n]/nz 了解到/v ，/w 为/p 保障/v 春运/n 期间/f 旅客/n 顺利/ad 出行/vi ，/w [福州/ns 火车站/n]/nz 开展/v 多项/mq [便民/vn 服务/vn]/nz 。/w 
“/w 目前/t [936/m 平方米/q]/mq 的/ude1 临时/b 雨棚/nz 已经/d 搭建/v 完毕/vi ，/w 可/v 方便/a 旅客/n 躲雨/v 候车/vn 。/w ”/w [福州/ns 火车站/n]/nz 客运/n 副主任/nnt 郑亮/nr 介绍/v ，/w 今年/t 春运/n ，/w [福州/ns 火车站/n]/nz 售票/vn 大厅/n 已/d 开设/v [18/m 个/q]/mq 窗口/s ，/w 主要/b 作为/p [普/ag 速/ag 列车/n]/nz 的/ude1 预售/vn 窗/ng ，/w 预售/vn [18/m 天/qt]/mq 以内/f 的/ude1 车票/n 以及/cc 办理/v 改签/nz 退票/vi 。/w 春运/n 期间/f ，/w 车站/n 广场/n 西侧/f 将/d 设置/v [7/m 个/q]/mq 临时/b 售票/vn 窗/ng ，/w 作为/p 退票/vi 、/w 改签/nz 专用/vn 窗口/s 。/w 此外/c ，/w 在/p 一楼/nz 售票/vn 大厅/n 现有/v 自助/b 售票/vn 区/n 东侧/f ，/w 还/d 将/d 增设/v [11/m 台/q]/mq [自动/d 售票机/n]/nz ，/w 办理/v 互联网/n 换票/nz 和/cc 银行卡/nz 售票/vn 业务/n 。/w “/w 今天/t 已经/d 在/p 调试/v ，/w 春运/n 前/f 可以/v 投入/vn 使用/v ”/w 。/w 
