日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 2014年/t 的/ude1 首场/n “/w 外交/n 攻势/n ”/w 落在/v 了/ule 非洲/nsf ，/w 他/rr 9日/t 上午/t 开启/v 的/ude1 中东/ns 非洲/nsf 行/ng 的/ude1 重点/n 在/p [3/m 个/q]/mq [非洲/nsf 国家/n]/nz ，/w 目标/n 直指/v “/w 在/p 非洲/nsf 日益/d 扩大/v 影响力/n 的/ude1 中国/ns ”/w 。/w 被/pbei 日本/ns 长期/d 忽视/v 的/ude1 非洲/nsf ，/w 在/p 中/f 日/b 僵持/vi 难解/nz 的/ude1 背景/n 下/f ，/w 突然/ad 变成/v 香饽饽/nz ，/w 成为/v 安倍/nrf 口中/s “/w 日本/ns 外交/n 的/ude1 前线/s ”/w 。/w [中国/ns 社科院/nis]/nt 学者/nnt 吴怀中/nr 9日/t 对/p 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 说/v ，/w 安倍/nrf 上台/vi 后/f ，/w 先/d 把/pba 中国/ns [周边/n 国家/n]/nz 访/v 了/ule 一遍/mq ，/w 2014年/t 又/d 发起/v [第二/m 轮/qv]/mq 攻击波/nz ，/w 要/v 在/p 与/cc 中国/ns 关系/n 好/a 的/ude1 国家/n 中/f 打/v 楔子/n 、/w 掺沙子/nz ，/w 来势汹汹/vl ，/w 赤裸裸/z 地/ude2 针对/p 中国/ns ，/w 目的/n 是/vshi 让/v 中国/ns 认识到/v 日本/ns 不好惹/a ，/w 进而/c 软化/vi 态度/n 。/w 日本/ns 的/ude1 谋划/vn 有/vyou 多/a 大/a 胜算/n ？/w [中国/ns 外交部/nto]/nt 发言人/nnt 警告/vn 说/v ：/w “/w 如果/c 有/vyou 什么/ry 国家/n 试图/v 在/p 非洲/nsf 搞/v 对抗/vn ，/w 那/rzv 就是/v 打错/nz 了/ule 算盘/n ，/w 而且/c 也/d 不会/v 得逞/vi 。/w ”/w 对/p 安倍/nrf 而言/uls ，/w 非洲/nsf 可能/v 只是/d 他/rr “/w 俯瞰/v ”/w 手中/s “/w 地球仪/n ”/w 时/ng 才能/n 想到/v 的/ude1 遥远/a 大陆/ns ，/w 只有/c “/w 与/cc 中国/ns 较量/vn ”/w 的/ude1 心思/n 时刻/n 存在/v 。/w 《/w [日本/ns 经济/n 新闻/n]/nz 》/w 9日/t 评论/n 说/v ，/w “/w 地球仪/n 外交/n ”/w 应/v 是/vshi 战略性/n 考量/vi 日本/ns 与/cc 各国/rzs 的/ude1 政治/n 动力/n ，/w 而/cc 不是/c 煽动/v 对立/vn 。/w 
安倍/nrf :/w 非洲/nsf 是/vshi “/w 外交/n 前线/s ”/w 
“/w 安倍/nrf ‘/w 地球仪/n 外交/n ’/w 延长/v 射程/n ”/w ，/w 《/w [日本/ns 经济/n 新闻/n]/nz 》/w 9日/t 说/v ，/w 安倍晋三/nrj 计划/n 2014年/t 继续/v 积极/ad 推进/vi [首脑/nnt 外交/n]/nz ，/w 从/p 1月9日/t 开始/v 访问/vn 中东/ns 和/cc 非洲/nsf [4/m 国/n]/mq ，/w 并/cc 预定/vn 最早/d 于/p 本月/r 下旬/t 访问/v 印度/nsf 等/udeng 国/n 。/w 之后/f 还/d 计划/n 对/p 欧洲/ns 和/cc 中/f 南美/ns 等/udeng 地/ude2 进行/vn 访问/vn 。/w 报道/v 称/vn ，/w 以/p 同盟国/n 美国/nsf 为首/vi ，/w 与/cc 邻国/n 中国/ns 和/cc 韩国/nsf 的/ude1 双边/n 对话/vn 以及/cc 参加/v 主要/b 国/n 首脑/nnt 峰会/n 等/udeng 多边/b [国际/n 会议/n]/nz 一直/d 是/vshi 日本/ns [首脑/nnt 外交/n]/nz 的/ude1 “/w 定/v 式/k ”/w 。/w 不过/c ，/w 安倍/nrf 则/d 标榜/v “/w 俯瞰/v 地球仪/n 外交/n ”/w ，/w 展开/v 全新/b 的/ude1 外交/n 模式/n 。/w 
安倍/nrf 9日/t 上午/t 离开/v 东京/nsf ，/w 前往/v 中东/ns 国家/n 阿曼/ns ，/w [非洲/nsf 国家/n]/nz 科特迪瓦/nsf 、/w 莫桑比克/nsf 、/w 埃塞俄比亚/nsf ，/w 此次/rz 访问/vn 为期/vi [7/m 天/qt]/mq 。/w [日本/ns 富士/ntc]/nt 、/w TBS/x 等/udeng 电视台/nis 9日/t 播放/v 了/ule 安倍/nrf 在/p 出发/vi 去/vf 机场/nis 时/ng 接受/v 采访/vn 的/ude1 画面/n ，/w 安倍/nrf 强调/v 说/v ：/w “/w 非洲/nsf 是/vshi 日本/ns 外交/n 的/ude1 前线/s 。/w 中东/ns 无论/c 在/p 战略/n 还是/c 安保/n 上/f 都/d 很/d 重要/a 。/w ”/w 
“/w 安倍/nrf 紧随/nz 中国/ns 外长/nnt 王毅/nr 的/ude1 脚跟/n 登上/v [非洲/nsf 大陆/ns]/nz ”/w ，/w 是/vshi 很多/m 媒体/n 注意到/v 的/ude1 事实/n 。/w 王毅/nr 6日/t 起/vf 访问/v 埃塞俄比亚/nsf 等/udeng [4/m 国/n]/mq ，/w 而/cc 每年/r 年初/t 外长/nnt 访问/v 非洲/nsf 是/vshi [中国/ns 外交/n]/nz 数十年/mq 来/vf 的/ude1 传统/n ，/w 今年/t 已/d 是/vshi 第24年/t 。/w 奥地利/nsf 《/w 新闻报/nz 》/w 称/v ，/w 人们/n 可以/v 得到/v 的/ude1 印象/n 是/vshi ，/w 日本/ns 刚刚/d 发现/v 非洲/nsf 。/w 多年来/d ，/w 日本/ns 冷淡/a 非洲/nsf ，/w 但/c 中国/ns 在/p 非洲/nsf 的/ude1 影响力/n 让/v 日本/ns 醒悟/vi 。/w 现在/t ，/w 东京/nsf 发起/v 非洲/nsf 攻势/n 。/w 
