2月23日/t ，/w 郑氏/nz 宗亲/n 联谊会/nis 在/p [台湾/ns 彰化县/ns]/nz 举办/v 。/w 而/cc 海峡/n 对岸/s 的/ude1 漳州/ns 郑氏/nz 宗亲/n 会/v 代表/nnt ，/w 将/d 赴/v 会/v 。/w 
不仅如此/bl ，/w 还有/v 大/a 礼/n 献礼/n 联谊会/nis ，/w 芗剧/n 大戏/n 《/w [郑成功/nr 收复/v 台湾/ns]/nz 》/w ，/w 3月/t 将/d 赴/v 台/q 表演/vn 。/w 首场/n 演出/vn 在/p 台南市/ns 郑成功/nr 祠/ng 。/w 而/cc 后/f 的/ude1 [四/m 五/m 场/qv]/mq 演出/vn ，/w 主要/b 到/v 台/q 中和/vi 台北/ns 。/w 
郑氏/nz 宗亲/n 世界/n 总会/nis 设在/v 台湾/ns ，/w 成立/vi 41年/t 。/w 每年/r ，/w 来自/v [世界/n 各地/rzs]/nz [30/m 多个/mq]/mq 国家/n 的/ude1 郑氏/nz 子孙/n ，/w 都会/n 聚/v 此/rzs 开/v 联谊会/nis 。/w 漳州/ns 郑氏/nz 宗亲/n 会/v 去年/t 入会/vi ，/w 当时/t 带队/vi 的/ude1 是/vshi 漳州/ns 郑氏/nz 宗亲/n 会/v 会长/nnt 郑惠聪/nr 。/w 今年/t 再/d 赴/v 台/q ，/w 他/rr 在/p 想/v ，/w 要/v 带/v 什么/ry 礼物/n 。/w 
“/w 在/p 台湾/ns ，/w 有/vyou [三/m 四/m 百/m 间/f]/mq 庙宇/n ，/w 主/ag 祀/ng 郑成功/nr 。/w ”/w 郑氏/nz 宗亲/n 会/v [海峡/n 两岸/n 联谊/b 总会/nis]/nt 会长/nnt 郑庆章/nr 的话/udh ，/w 给/p 了/ule 郑惠聪/nr 灵感/n 。/w 台湾/ns 的/ude1 歌仔戏/n 和/cc 漳州/ns 的/ude1 芗剧/n ，/w 一脉相传/nz ，/w 乡音/n 相近/a ，/w 不如/v 把/pba 郑成功/nr 故事/n 以/p 芗剧/n 的/ude1 表演/vn 方式/n ，/w 献礼/n 宗亲/n 们/k 。/w 
几个月/mq 来/vf ，/w 郑惠聪/nr 不断/d 完善/v 剧本/n 。/w 而/cc 这/rzv 出/vf 戏/n ，/w 将/d 由/p [漳州/ns 艺/ng 光/n 芗剧/n 团/n]/nt 的/ude1 [30/m 多/a]/mq 名演员/n 表演/vn 。/w 一个/mq 多/a 月/n 前/f ，/w 演员/nnt 们/k 开始/v 排演/vn 。/w “/w 演出/vn 的/ude1 道具/n 、/w 服装/n 、/w 布景/n 都/d 将/d 全面/ad 更新/v ”/w ，/w 郑惠聪/nr 说/v ，/w 该剧/r 演出/v 时间/n 约/d [3/m 个/q]/mq 半小时/mq ，/w 多/a 以/p 武戏/n 为主/vi 。/w （/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 记者/nnt 郑娟娟/nr ）/w 
