[厦/b 深/a 铁路/n]/nz 几乎/d 天天/d 爆满/vi 
有人/r 欢喜/v 有人/r 忧/ng ！/w 2013年12月28日/t ，/w [厦/b 深/a 铁路/n]/nz 正式/ad 开通/v ，/w 接近/v 100%/m 的/ude1 上座率/n 让/v [铁路/n 部门/n]/nz 欢欣鼓舞/vl ，/w 但/c 与此同时/c ，/w 客运/n 和/cc 航空/n 企业/n 却/d 是/vshi 大/a 受/v 打击/vn 。/w 
昨日/t ，/w 导报/n 记者/nnt 走访/v 市场/n 发现/v ，/w 虽然/c [厦/b 深/a 铁路/n]/nz 开通/v 才/d [十几/m 天/qt]/mq 时间/n ，/w 但/c 厦门/ns 、/w 深圳/ns 两地/n 的/ude1 长途/b 客运/n 班次/n 已/d 锐减/vi 了/ule [七/m 八/m 成/v]/mq ；/w [航空/n 机票/n]/nz 则/d 是/vshi 大/a 打折扣/vi ，/w 甚至/d 跌/v 出/vf 了/ule “/w 白菜价/nz ”/w 。/w 
长途/b 客运/n ：/w 发车/vn 班次/n 骤减/v [七/m 八/m 成/v]/mq 
在/p 深圳/ns 工作/vn 的/ude1 厦门/ns 姑娘/n 小/a 周/qt ，/w 每月/r 都/d 要/v 回/v [两/q 趟/qv]/mq 厦门/ns ，/w 以前/f 她/rr 都/d 是/vshi 坐汽车/nz ，/w 晚/tg [10/m 点/qt]/mq 多/a 出发/vi ，/w 第二天/mq 一早/t 到达/v ，/w [8/m 个/q]/mq 多/a 小时/n 的/ude1 车程/n 常令/nz 她/rr 精疲力尽/vl 。/w 
随着/p [厦/b 深/a 铁路/n]/nz 的/ude1 开通/vn ，/w 小/a 周回/nz 厦门/ns 终于/d 不用/d 再/d “/w 晚/tg 出/vf 早/a 归/v ”/w 了/ule 。/w 乘坐/v [厦/b 深/a 铁路/n]/nz ，/w 只要/c [3/m 个/q]/mq 多/a 小时/n ，/w 看看/v 杂志/n 、/w 发/v 发呆/vi 就/d 能/v 到家/a 。/w 
像/v 小/a 周/qt 这样/rzv 的/ude1 旅客/n 是/vshi 高兴/a 了/ule ，/w 可/v 长途/b 客运/n 企业/n 却/d 着急/a 了/ule 。/w 据/p 厦门/ns 湖滨/n 南/b 长途/b 车站/n 人士/n 透露/v ，/w 去年/t 12月28日/t [厦/b 深/a 铁路/n]/nz 开通/v 的/ude1 第一天/mq ，/w 该/rz 车站/n 厦深线/nz 的/ude1 发车/vn 数量/n 就/d 比/p 以前/f 少/a 了/ule 近/a 一半/m ，/w 而/cc 总/b 发送/v 客源/n 才/d [四/m 五十/m 个人/n]/mq 。/w 如今/t ，/w 厦深线/nz 长途车/n 班次/n 已/d 由/p 原来/d 的/ude1 每天/r [18/m 班/n]/mq 减少/v 到/v 了/ule [三/m 四/m 班/n]/mq 。/w “/w 自从/p [厦/b 深/a 铁路/n]/nz 开通/v 后/f ，/w 往返/vi 于/p 厦/b 深/a 两地/n 的/ude1 客运/n 流量/n 下降/vi 超过/v [五/m 成/v]/mq ，/w 长途/b 客运/n 生意/n 受到/v 很大/d 影响/vn 。/w ”/w 跑/v 厦/b 深/a 客运/n 已/d 多年/mq 的/ude1 司机/nnt 老李/nz 告诉/v 导报/n 记者/nnt ，/w 一个/mq 是/vshi [4/m 小时/n]/mq 、/w 二等/b 票/n [150/m ./w 5/m 元/q]/mq （/w 一等/b 票/n [181/m 元/q]/mq ）/w ，/w 一个/mq 是/vshi [8/m 小时/n]/mq 、/w [227/m 元/q]/mq 。/w 和/cc [厦/b 深/a 铁路/n]/nz 相比/vi ，/w 长途/b 客运/n 完全/ad 没有/v 竞争力/n ，/w 只能/v 完败/nz 。/w 
虽然/c 客流量/n 大/a 降/v ，/w 但/c 老李/nz 说/v 厦深线/nz 客运/n 还是/c 有/vyou 市场/n 的/ude1 。/w “/w [不少/m 人/n]/mq 喜欢/vi 乘坐/v 晚上/t 出发/vi 的/ude1 长途车/n ，/w 睡一觉/nz 后/f 第二天/mq 早上/t 到达/v 厦门/ns ，/w 这样/rzv 可以/v 省/n 下/f 住宿费/n 。/w “/w 这些/rz 人/n 一般/ad 是/vshi 做/v 小商品/n 生意/n 的/ude1 ，/w 行李/n 较多/d ，/w 应该/v 不会/v 那么/c 快/a 投奔/v 铁路/n 。/w ”/w 
航空公司/nis ：/w 厦/b 深/a 机票/n 跌/v 出/vf “/w 白菜价/nz ”/w 
地上/s 跑/v 的/ude1 长途/b 客运/n 形势/n 不妙/a ，/w 天上/s 飞/vi 的/ude1 飞机/n 也/d 没/d 好/a 到/v 哪/ry 去/vf 。/w 
李伟/nr 在/p 厦门/ns 一家/n 外企/n 上班/vi ，/w 常常/d 要/v 在/p 厦门/ns 和/cc 深圳/ns 之间/f [飞来/v 飞/vi 去/vf]/nz 。/w [厦/b 深/a 铁路/n]/nz 开通/v 后/f ，/w 他/rr 发现/v 往返/vn 的/ude1 [折扣/n 机票/n]/nz 好像/v 多/a 了/ule 不少/m 。/w 
事实/n 也/d 是/vshi 如此/rzv ，/w 厦门/ns 飞/vi 深圳/ns 除/p 税费/n 之外/f 的/ude1 全票/n 经济舱/n 为/p [790/m 元/q]/mq ，/w 航程/n 大约/d 为/p [1/m 小时/n]/mq ，/w 由于/p 两地/n 商务/n 和/cc 旅游/vn 往来/vn 频繁/a ，/w 客流量/n 大/a ，/w 以前/f 该/rz 航线/n 航班/n 票价/n 一般/ad 都/d 在/p 八折/nz 左右/f 。/w 但/c [厦/b 深/a 铁路/n]/nz 开通/v 后/f ，/w [三/m 四/m 折/vi]/mq 票价/n 却/d 成/v 了/ule 主流/n 。/w 
昨日/t ，/w 导报/n 记者/nnt 登录/v 携程网/nz 发现/v ，/w 下/f 周一/t 至/p 除夕/t 虽然/c 是/vshi [春运/n 高峰/n]/nz 期/qv ，/w 但/c 厦门/ns 飞/vi 深圳/ns 的/ude1 机票/n 最低/a 仍/d 在/p [四/m 折/vi]/mq 以内/f ，/w 只要/c [300/m 元/q]/mq 左右/f 。/w 除夕/t 当天/t 最低/a 只要/c [3/m ./w 5/m 折/vi]/mq [280/m 元/q]/mq 。/w 
不但/c 价格/n 降低/v ，/w 这段/r 时间/n 机票/n 的/ude1 供应量/n 也/d 非常/d 充足/a ，/w 和/cc [一/d 票/n 难求/nz]/nz 的/ude1 铁路/n 形成/v 了/ule 鲜明/a 对比/vn 。/w “/w 虽然/c 我们/rr 采取/v 了/ule 降价/vi 措施/n ，/w 但/c 这/rzv 一/m 线路/n 的/ude1 客流量/n 仍然/d 减少/v 了/ule 非常/d 多/a 。/w ”/w 一/m 航空公司/nis 高/a 管/v 透露/v ，/w [厦/b 深/a 铁路/n]/nz 通车/vi 当天/t ，/w 对/p 航空/n 客流/n 的/ude1 冲击/vn 还/d 不/d 明显/a ，/w 但/c 第二天/mq 航空/n 客流/n 就/d 有/vyou 将近/d [三/m 成/v]/mq 被/pbei 分流/vi 至/p 铁路/n 。/w 现在/t 不仅/c 是/vshi 深圳/ns 至/p 厦门/ns ，/w 连/ulian 到/v 福州/ns 、/w 晋江/ns 等/udeng 地/ude2 往返/vi 深圳/ns 的/ude1 客源/n 也/d 已/d 出现/v 明显/a 流失/vn 。/w 
据悉/v ，/w [厦/b 深/a 铁路/n]/nz 开通/v 后/f ，/w 南航/n 已/d 调减/v 了/ule 每天/r 厦门/ns 至/p 深圳/ns 的/ude1 两个/mq [定期/d 航班/n]/nz ，/w 只/d 留下/v 一趟/mq 经停/nz 厦门/ns 的/ude1 过路/b 航班/n 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 孙春燕/nr //w 文/ng 吴晓平/nr //w 图/n ）/w 
