原/b 标题/n ：/w 王诗龄/nr 将/d 任/v [湖南/ns 卫视/n]/nz 春晚/n 主持/v 或/c 与/cc 李湘/nr 组成/v 母女/n 档/ng 
央视/j 春晚/n 公布/v 张国立/nr 加盟/v 主持/vn 席/qt ，/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 小年夜/nz 春晚/n 1月9日/t 也/d 传出/v 除开/v 早/a 前/f 公布/v 的/ude1 汪涵/nr 、/w 何炅/nr 、/w 谢娜/nr 、/w 朱丹/nr [四/m 位/q]/mq 主持/v ，/w 目前/t 已经/d 转/v 任/v [深圳/ns 卫视/n]/nz 副总监/nnt 的/ude1 李湘/nr 也/d 将/d 回归/v 主持/vn 席/qt ，/w 与/cc 女儿/n 王诗龄/nr 一同/d 组成/v 母女/n 档/ng 露面/vi 。/w 
此外/c ，/w “/w 爸爸/n 去哪儿/nz ”/w 的/ude1 [五/m 对/p]/mq 父子/n 也/d 将/d 在/p 第一季/mq 播出/v 结束/vn 后/f 首次/m 全员/n 同台/vd 。/w 
