自省/v [十二/m 届/q]/mq 人大常委会/nis [第四/m 次/qv 会议/n]/mq 以来/f ，/w 福建省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n 代表/nnt]/nnt 调离/v 本省/r 的/ude1 有/vyou [7/m 名/q]/mq ：/w 福州/ns 龚清概/nr 、/w 泉州/ns 高连斌/nr 、/w 莆田/ns 尚力峰/nr ，/w 宁德/ns 吴启庆/nr ，/w 驻/v 闽/b 部队/nis 朱生岭/nr 、/w 杨龙溪/nr （/w [73121/m 部队/nis]/mq ）/w 、/w 翟卫平/nr ；/w 因/p 工作/vn 变动/vn 辞去/v 代表/nnt 职务/n 的/ude1 有/vyou [2/m 名/q]/mq ：/w 莆田/ns 唐炳椿/nr 、/w 宁德/ns 林共妙/nz ；/w 因/p 工作/vn 需要/v 辞去/v 代表/nnt 职务/n 的/ude1 有/vyou [1/m 名/q]/mq ：/w 漳州/ns 洪惠君/nr 。/w 根据/p 代表/nnt 法/n 的/ude1 [有关/vn 规定/n]/nz ，/w 龚清概/nr 、/w 高连斌/nr 、/w 尚力峰/nr 、/w 吴启庆/nr 、/w 朱生岭/nr 、/w 杨龙溪/nr （/w [73121/m 部队/nis]/mq ）/w 、/w 翟卫平/nr 、/w 唐炳椿/nr 、/w 林共妙/nz 、/w 洪惠君/nr 的/ude1 代表/nnt 资格/n 终止/v 。/w 
龙岩市/ns 选出/v 的/ude1 福建省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n 代表/nnt]/nnt 卢达欣/nr ，/w 因病/d 去世/vi 。/w 卢达欣/nr 的/ude1 代表/nnt 资格/n 自然/n 终止/v 。/w [福建省/ns 人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 对/p 卢达欣/nr 代表/nnt 的/ude1 去世/vn 表示/v 哀悼/vn 。/w 
最近/t ，/w [福州市/ns 人大常委会/nis]/nt 补选/v 李德金/nr ，/w [漳州市/ns 人大常委会/nis]/nt 补选/v 陈家东/nr ，/w [泉州市/ns 人大常委会/nis]/nt 补选/v 郑晓松/nr 、/w 闫建成/nr ，/w [莆田市/ns 人大常委会/nis]/nt 补选/v 翁玉耀/nr 、/w 魏涛/nr ，/w [龙岩市/ns 人大常委会/nis]/nt 补选/v 池秋娜/nr ，/w [宁德市/ns 人大常委会/nis]/nt 补选/v 隋军/nz 、/w 王增臣/nr ，/w [福建省/ns 军区/nis]/nt 军人/nnt 代表大会/n 补选/v 曹德信/nr ，/w 陆军/nis [第三/m 十/m 一/d 集团军/nis]/mq 军人/nnt 代表大会/n 补选/v 陈江南/nr ，/w [73630/m 部队/nis]/mq 军人/nnt 代表大会/n 补选/v 杨龙溪/nr （/w [73630/m 部队/nis]/mq ）/w 为/p 福建省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n 代表/nnt]/nnt 。/w [福建省/ns 人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 同意/v [代表/nnt 资格/n 审查/vn 委员会/nis]/nt 的/ude1 审查/vn 报告/n ，/w 确认/v 李德金/nr 、/w 陈家东/nr 、/w 郑晓松/nr 、/w 闫建成/nr 、/w 翁玉耀/nr 、/w 魏涛/nr 、/w 池秋娜/nr 、/w 隋军/nz 、/w 王增臣/nr 、/w 曹德信/nr 、/w 陈江南/nr 、/w 杨龙溪/nr （/w [73630/m 部队/nis]/mq ）/w 的/ude1 代表/nnt 资格/n 有效/a 。/w 
现在/t ，/w 福建省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis 实/ad 有/vyou 代表/nnt [557/m 人/n]/mq 。/w 
特此/d 公告/n 。/w 
[福建省/ns 人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 
2014年1月9日/t 
