据/p 台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 报道/v ，/w 尘封/v 40年/t 的/ude1 前/f [台湾/ns 海军/nnd]/nt 作战/vi 中心/nis 首/q 度/qv 曝光/vi ，/w [台湾/ns 海军/nnd]/nt 司令/nnt 陈永康/nr 保留/v 1974年/t “/w 台/q 美/b ”/w “/w 猎鲨/nz 操演/v ”/w 作战/vi 情态/n 板/ng ，/w 并/cc 陈列/v 蒋介石/nr 在/p 南阳/ns 舰/ng 上/f 的/ude1 座椅/n ，/w 重建/v 有/vyou “/w [时空/n 胶囊/n]/nz ”/w 之/uzhi 称/v 的/ude1 战史/n 陈列室/n 。/w 
[台湾/ns 海军/nnd 司令部/nnt]/nt 9日/t 邀/v 媒体/n 参访/v 大/a 直/d 总部/nis ，/w 首/q 度/qv 公开/ad 昔日/t 的/ude1 作战/vn 中心/nis ，/w 海军/nnd 人员/n 表示/v ，/w 战情/n 中心/nis 原本/d 为/p 台北/ns 作战/vi 中心/nis ，/w 1954年/t [海军/nnd 司令部/nnt]/nt 搬到/vf 大/a 直/d 时/ng ，/w 当时/t 称为/v 兵棋/nz 室/n ，/w 后来/t 更名/vi 为/p 战情/n 室/n ，/w 并/cc 在/p 1958年/t 扩编/v 。/w 可容纳/v [60/m 人/n]/mq 作业/vn ，/w 增加/v 情态/n 板/ng 、/w 通讯/n 装备/n ，/w 满足/v 海空/nrf 通联/nz 需求/n ，/w “/w [八/m 六/m 海战/v]/nz ”/w 就是/v 在/p 此/rzs 掌握/v 海上/s 动态/n 。/w 
海军/nnd 将领/nnt 说明/v ，/w 1971年/t 开始/v 因/p 应/v 防务/n 需要/v ，/w 将/d 台北/ns 、/w 基隆/ns 、/w 马公/nr 和/cc 左营/nr 战情/n 室/n ，/w 统/vi 整/v 更名/vn 为/p 作战/vi 中心/nis 。/w 
设/v 于/p [台湾/ns 海军/nnd]/nt 大/a 直/d 总部/nis 的/ude1 原/b 台北/ns 作战/vi 中心/nis 现/tg 址/ng ，/w 在/p 海军/nnd 司令/nnt 陈永康/nr 上任/vi 后/f ，/w 整建/v 改为/v 战史/n 陈列室/n ，/w 保留/v 1974年4月30日/t 当天/t “/w 反潜/vn 猎鲨/nz 操演/v ”/w 的/ude1 情态/n 板/ng 海域/n 情况/n ，/w 并/cc 陈列/v 当时/t 所有/b 的/ude1 战情/n 数据/n ，/w 有/vyou “/w [时空/n 胶囊/n]/nz ”/w 之/uzhi 称/v 。/w 而/cc 海军/nnd 作战/vi 中心/nis 在/p 1974年4月30日/t 以后/f 则/d 迁/v 到/v 海军/nnd 大/a 直/d 总部/nis 内/f 的/ude1 镇海/ns 坑道/n 内/f ，/w [沿用/v 至今/d]/nz 。/w 
战史/n 陈列室/n 陈列/v 1974年4月30日/t 作战/vi 中心/nis 的/ude1 情态/n 板/ng ，/w 显示/v 当天/t 的/ude1 驻/v “/w 部/q ”/w 长官/nnt 是/vshi 时任/v 海军/nnd [副/b 参谋长/nnt]/nnt 的/ude1 刘和谦/nr 中将/nnt ，/w 高/a 勤/a 官/n 是/vshi 时任/v 作战/vn 署长/nnt 李用彪/nr 少将/nnt ，/w 海上/s 各式/r 舰艇/n 共/d [29/m 艘/q]/mq ，/w 包括/v 台湾/ns 的/ude1 洛阳舰/nz 等/udeng 与/cc 美国/nsf FF/x -/w 1064/m 巡防舰/nz 和/cc DDG/x -/w 24/m 驱逐舰/n 在/p 海上/s 操演/v 动态/n 。/w 
“/w [时空/n 胶囊/n]/nz ”/w 现/tg 成为/v [战史/n 陈列馆/nis]/nt ，/w 收藏/v 许多/mq [历史/n 文物/n]/nz ，/w 海军/nnd 司令/nnt 陈永康/nr 上将/nnt 特别/d 介绍/v 展示/vn 品/ng 之一/rz 的/ude1 老/a 驱逐舰/n 南阳/ns 军舰/n 的/ude1 座椅/n ，/w 他/rr 说明/v 那/rzv 是/vshi 1969年/t 蒋介石/nr 生日/n 时/ng 到/v 兰屿/ns 避寿/nz 时/ng 坐/v 过/uguo 的/ude1 座椅/n 。/w 
