1月9日/t ，/w 由/p [漳州市/ns 慈善/a 总会/nis]/nt 和/cc 芗城/ns 、/w 龙文/nr [两/q 区/n]/mq 慈善/a 总会/nis 共同/d 举办/v 的/ude1 漳州市/ns 2014年/t 新春/t “/w 慈善/a [情/n 暖/a 万/d 家/q]/nz ”/w 活动/v [启动/v 仪式/n]/nz 在/p [九龙/ns 公园/n]/nz 举行/v （/w 如/v 图/n ）/w 。/w 副市长/nnt 赵静/nr 参加/v 仪式/n 并/cc 讲话/n 。/w 市/n 慈善/a 总会/nis 会长/nnt 黄和东/nr 作/v 活动/vn 情况/n 介绍/v 。/w 市/n 慈善/a 总会/nis 常务/b 副会长/nnt 游婉玲/nr 主持/v 仪式/n 。/w 
市/n 领导/n 在/p 讲话/n 中/f 指出/v ，/w [慈善/a 事业/n]/nz 是/vshi 汇聚/v 真情/n 、/w 播撒/v 爱心/n 、/w 扶贫济困/vl 、/w 促进/v 和谐/a 的/ude1 [光彩/n 事业/n]/nz 。/w 希望/v 有/vyou 更多/ad 的/ude1 企业/n 和/cc [社会/n 各界/rz]/nz 爱心/n 人士/n 参与/v 到/v [慈善/a 事业/n]/nz 中/f 来/vf ，/w 也/d 希望/v 受/v 助/vn 的/ude1 [困难/an 群众/n]/nz ，/w 在/p 感受到/nz 党/n 、/w 政府/nis 和/cc 爱心/n 企业/n 给予/vn 温暖/an 的/ude1 同时/c ，/w 热心/a 宣传/vn 慈善/a ，/w 支持/v 慈善/a ，/w 参与/v 慈善/a ，/w 为/p 漳州/ns [慈善/a 事业/n]/nz 的/ude1 进一步/d 发展/vn 做出/v 积极/ad 的/ude1 贡献/n 。/w 
据悉/v ，/w 此次/rz 新春/t [慈善/a 活动/vn]/nz ，/w 我市/r 再次/d 给/p 市区/s [1000/m 家/q]/mq 低保户/nz 每户/r 发放/v [200/m 元/q]/mq 慰问金/n 和/cc 价值/n [688/m 元/q]/mq 的/ude1 [7/m 种/q]/mq 慰问品/n ；/w 这场/r 活动/vn 也/d 得到/v 了/ule 厨师/nnt 食品/n [集团/nis 有限公司/nis]/nis 、/w [福建省/ns 明仕/nz 达/v 贸易/vn 有限公司/nis]/nt 、/w 漳州/ns 溢/v 之/uzhi 味/ng [粮油/n 食品/n]/nz 有限公司/nis 等/udeng 许多/mq 爱心/n 企业/n 的/ude1 大力支持/v 。/w （/w 记者/nnt 邱顺南/nr 文/ng 张伟斌/nr 图/n ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
