“/w 朋友/n 妈妈/n 在/p [公交车/nz 上/f]/nz 捡到/v 了/ule 个/q 钱包/n ，/w 里面/f 有/vyou 两张/mq 身份证/n 、/w 驾驶证/n ，/w 还有/v [三/m 张/q]/mq 1月25日/t 惠州/ns 到/v 武昌/ns 的/ude1 火车票/n …/w …/w ”/w 这/rzv 条/q 为/p 丢失/v 钱包/n 寻找/v 主人/n 的/ude1 消息/n ，/w 近日/t 在/p 网上/s 疯/vi 传/v 。/w [市/n 公安局/nis]/nt 官方/n 微博/n “/w @/w 厦门/ns 警方/n 在线/vn ”/w 提醒/v :/w 该/rz 消息/n 为/p 去年/t 1月/t 在/p 网上/s 流传/v 的/ude1 假/a 消息/n ，/w 请/v 大家/rr 不要/d 被/pbei 利用/v ，/w 立即/d 停止/v 转发/v 。/w 
昨日/t 上午/t ，/w 有/vyou 网友/n 向/p 本报/rz 官方/n 微博/n “/w @/w [厦门/ns 日报/n]/nz ”/w 发来/v 该/rz 消息/n ，/w 希望/v 通过/p 本报/rz 转发/v ，/w 将/d 消息/n 扩散/v 出去/vf 。/w 记者/nnt 在/p 微博/n 上/f 搜索/vn 该/rz 消息/n 中/f 的/ude1 关键词/n ，/w 找到/v 了/ule 近/a [30/m 条/q]/mq 信息/n ，/w 每条/d 都/d 有/vyou 近/a [10/m 条/q]/mq 的/ude1 转发/v 。/w 网友/n 们/k 都/d 希望/v 通过/p 自己/rr 的/ude1 转发/v ，/w 帮/v 失主/n 找回/v 钱包/n 。/w 
不过/c ，/w 昨晚/t [市/n 公安局/nis]/nt 在/p 官方/n 微博/n “/w @/w 厦门/ns 警方/n 在线/vn ”/w 称/v ，/w 经/p 警方/n 确认/v 这/rzv 是/vshi 2013年1月份/t 在/p 网上/s 流传/v 的/ude1 内容/n ，/w 属/v 假/a 消息/n ，/w 希望/v 大家/rr 不要/d 转发/v 。/w （/w 记者/nnt 陈莼/nr ）/w 
