1月9日/t ，/w 在/p 虚拟/v 运营商/nz [发展/vn 研究/vn 中心/nis]/nt 成立/vi 大会/n 上/f ，/w 工信部/nz [电信/n 研究院/nis]/nt 副院长/nnt 刘多/nr 表示/v ，/w 移动/v 通讯/n 转售/nz 业务/n 未来/t 也/d 将/d 对/p 外资/n 开放/v ，/w 但/c 目前/t 还/d 没有/v 时间表/n 。/w 
刘/nz 多/a 在/p 主题/n 报告/n 中/f 表示/v ，/w 虚拟/v 运营商/nz 的/ude1 引入/v 将/d 使/v 电信业/n 的/ude1 竞争/vn 复杂/a 多元化/vn ，/w 将/d 会/v 带动/vn 电信/n 服务/v 品类/n 增加/v ，/w 资费/n 降低/v 。/w 比如/v 推出/v 多/a 终端/n 流量/n 共享/v 、/w 允许/v 用户/n 时时/d 修改/v 资费/n 套餐/n 等/udeng 。/w 
虚拟/v 运营商/nz [发展/vn 研究/vn 中心/nis]/nt 预计/v ，/w 到/v 2015/m 年底/f ，/w 我国/n 移动/v 转售/nz 业务/n 用户/n 将/d 达到/v [5000/m 万/d 户/q]/mq ，/w 占/v 全国/n 移动/v 通讯/n 市场/n 用户/n 总数/n 的/ude1 [3/m %/w 左右/f]/mq 。/w 
据介绍/nz ，/w 目前/t 全球/n 虚拟/v 运营商/nz 有/vyou [1100/m 多家/mq]/mq ，/w 西欧/ns 和/cc 北美/ns 所/usuo 占/v 比例/n 最大/gm ，/w 其中/rz 欧洲/ns 虚拟/v 运营商/nz 的/ude1 数量/n 占/v 全球/n 总数/n 的/ude1 64%/m 。/w (/w 记者/nnt 林其玲/nr )/w 
