记者/nnt 从/p 交行/nz 福建省/ns 分行/n 获悉/v ，/w 小额/b [外/f 保/v 内/f 贷/v]/nz 政策/n 自/p 去年/t [11/m 月份/n]/mq 实施/v 以来/f ，/w 交行/nz 福建省/ns 分行/n 充分/ad 利用/v 该/rz [优惠/vn 政策/n]/nz ，/w 加强/v [国际/n 金融/n]/nz 合作/vn ，/w 创新/vi [信贷/n 产品/n]/nz ，/w 开拓/v 业务/n 市场/n ，/w 积极/ad 助力/b 中小企业/n 发展/vn 。/w 截至/v 2014年1月6日/t ，/w 该行/r [国际/n 业务部/nis]/nt 积极/ad 配合/v 晋安/nz 中/f 支/q 、/w 广达/nz 中/f 支/q 运用/v 该/rz 政策/n 为/p 客户/n 办理/v [境外/s 个人/n]/nz 担保/vn 项/q 下/f 贷款/n 合计/v [1442/m 万元/q]/mq 。/w 
据/p 交行/nz 福建省/ns 分行/n 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w “/w 小额/b [外/f 保/v 内/f 贷/v]/nz ”/w 是/vshi 指/v 在/p 境外/s 机构/n 或/c 个人/n 提供/v 担保/vn （/w 保证/v 、/w 抵押/vn 、/w 质押/vn 等/udeng ）/w 的/ude1 条件/n 下/f ，/w 境内/s 企业/n 从/p 境内/s [金融/n 机构/n]/nz 取得/v 一定/b 金额/n 的/ude1 本外币/n 贷款/n 或/c [授信/vn 额度/n]/nz 。/w 为/p 缓解/v [中小企业/n 融资/vn]/nz 困难/an ，/w 支持/v 中小企业/n 发展/vn ，/w 促进/v [资本/n 项目/n]/nz 便利/an 化/v ，/w [国家/n 外汇/n 管理局/nis]/nto 于/p 2013年11月1日/t 发布/v 通知/n ，/w 决定/v 在/p 广东/ns 、/w 浙江/ns 、/w 福建/ns 和/cc 深圳/ns [四/m 地/ude2]/mq 开展/v 小额/b [外/f 保/v 内/f 贷/v]/nz 业务/n 试点/vn 。/w 
交行/nz 福建省/ns 分行/n 表示/v ，/w 试点/vn 政策/n 实施/v 后/f ，/w 闽/b 省/n 企业/n （/w 不/d 含/v 厦门/ns ）/w 可/v 办理/vn [外/f 保/v 内/f 贷/v]/nz 项/q 下/f 总额/n 达/v [5000/m 万元/q]/mq 人民币/n 、/w 未/d 偿还/v [贷款/n 余额/n]/nz 不/d 超过/v 企业/n 上/f [年末/t 净资产/n]/nz 的/ude1 本外币/n 贷款/n ，/w 且/c 不/d 受/v 外债/n 指标/n 控制/vn 和/cc 逐笔/vd 审批/vn 的/ude1 政策/n 限制/vn 。/w 该项/r 试点/vn 政策/n 的/ude1 实施/vn 有利于/v [民营/b 企业/n]/nz 和/cc 中/f [小/a 微/ag 企业/n]/nz 扩/vg 宽/a [融资/vn 渠道/n]/nz ，/w 解决/v 企业/n 因/p 境内/s 担保/vn 不足/an 而/cc 无法/v 获得/v 融资/vn 的/ude1 难题/n ，/w 尤其/d 是/vshi 有/vyou 外资/n 和/cc 外贸/n 背景/n 的/ude1 中资企业/n ，/w 可/v 由/p 其/rz 境外/s 关联方/nz 提供/v 担保/vn ，/w 从而/c 获取/v 相应/vn 授信/vn 。/w （/w 通讯员/nnt 傅丽萍/nr ）/w 
