[厦门市/ns 建设/vn 与/cc 管理局/nis]/nto 局长/nnt 林德志/nr 
“/w 建设/vn ”/w 、/w “/w 管理/vn ”/w 、/w “/w 保障/vn ”/w 是/vshi [厦门市/ns 建设/vn 与/cc 管理局/nis]/nto （/w 下/f 称/v “/w 市/n 建设局/nis ”/w ）/w 打造/v 的/ude1 [三/m 大/a]/mq 平台/n ，/w 在/p 过去/vf 一年/mq 里/f ，/w 保障性/n 安居工程/n 、/w [美丽/a 乡村/n]/ns 建设/vn ，/w 处处/d 都/d 彰显/v 着/uzhe 这/rzv [三/m 大/a]/mq 平台/n 的/ude1 聚合/vn 能量/n 。/w 
未来/t 一年/mq ，/w 又/d 有/vyou 哪些/ry 老旧/nz 小区/n 迎来/v 新/a 命运/n ？/w 又/d 有/vyou 多少/ry 保障/v 住房/n 要/v 开工/vn 建设/vn ，/w 并/cc 分配/v 到/v 户/q ？/w [美丽/a 乡村/n]/ns 建设/vn 还/d 将/d 有/vyou 哪些/ry 举措/n ？/w 且听/nz 市/n 建设局/nis 局长/nnt 林德志/nr 娓娓道来/vl 。/w 
[美丽/a 乡村/n]/ns 建设/vn 是/vshi 今年/t 工作/vn 重点/n 
导报/n 记者/nnt ：/w 去年/t ，/w 市/n 建设局/nis 在/p 创建/v “/w [美丽/a 乡村/n]/ns ”/w 方面/n 有/vyou 很多/m 举动/n ，/w 今年/t 这/rzv 方面/n 还有/v 哪些/ry 规划/n ？/w 
今年/t ，/w [美丽/a 乡村/n]/ns 建设/vn 将/d 重点/n 在/p 岛/n 外/f 灌口/nz 新村/ns 、/w 田头/s 、/w 西山/ns 、/w 西塘/ns 、/w 军营/ns 、/w 白交祠/nz 、/w 云头/n 、/w 吕塘/nr 等/udeng [8/m 个/q]/mq 村/n 开展/v 示范村/n 创建活动/v ；/w 并/cc 启动/v 流域/n 治污/vn 和/cc 两侧/f 绿道/nz 建设/vn 工作/vn ，/w 岛/n 外/f 每个/r 区/n 启动/v 一条/mq 流域/n 治理/vn ，/w 包括/v 海沧/ns 过/uguo 芸/ng 溪/ng 、/w 集/q 美/b 瑶山/n 溪/ng 、/w 同/p 安东/ns 西溪/nz 、/w 翔安/nz 九溪/nz 。/w 
同时/c ，/w 按照/p 美丽/a 福建/ns 宜居/nz [环境/n 建设/vn]/nz 目标/n ，/w 将/d [城乡/n 综合/vn 整治/vn]/nz 纵深/n 拓展/v ，/w 其中/rz 山/n 边/k 、/w 水边/s 、/w 路边/s 等/udeng “/w [三/m 边/k]/mq ”/w ，/w [城市/n 中心/nis]/nz 节点/n 、/w 市民/n 活动/v 节点/n 和/cc [交通/n 枢纽/n]/nz 节点/n 等/udeng “/w 三/m 节点/n ”/w 为/p 重中之重/n ，/w 推进/vi 一批/mq 区级/b 示范/vn 项目/n ，/w 以/p 共同/d 缔造/v 的/ude1 理念/n 来/vf 推动/v 厦门/ns [美丽/a 乡村/n]/ns 建设/vn 。/w 
[8/m 个/q]/mq 老旧/nz 小区/n 今年/t 要/v 完成/vn 整治/vn 
导报/n 记者/nnt ：/w 去年/t ，/w 厦门/ns 不少/m 老旧/nz 小区/n 都/d 接受/v 整治/vn ，/w [改变/v 面貌/n]/nz ，/w 今年/t 在/p 老旧/nz 小区/n 方面/n 有/vyou 没有/v 更多/ad 计划/n ？/w 
林德志/nr ：/w 去年/t ，/w 围绕/v 功能/n 完善/v 、/w 邻里/n 和/cc 美/b 、/w 生态/n 优美/a 等/udeng 居民/n [房前/s 屋后/s]/nz 的/ude1 事/n ，/w 制定/v 出台/vn 《/w 美好/a 环境/n 与/cc 和谐/a 小区/n 》/w 、/w 《/w 美好/a 环境/n 与/cc 和谐/a 乡村/n 》/w 等/udeng 四大/n 共同/d 缔造/v 行动/vn 方案/n ，/w 推动/v 美丽/a 厦门/ns 战略规划/gi 第一/m 阶段/n [16/m 个/q]/mq 惠民/ns 项目/n 的/ude1 实施/vn ，/w 进一步/d 改善/v [居住/v 环境/n]/nz ，/w 提升/v 城市/n 品位/n 。/w 
目前/t ，/w [康乐/a 新村/ns]/ns 一期/b 、/w 源泉/n 山庄/n 等/udeng [5/m 个/q]/mq 老旧/nz [城市/n 社区/n]/nz 综合/vn 整治/vn 即将/d 完工/vi ；/w 山/n 边/k 中心村/ns 、/w 田头村/ns 、/w 云头村/ns 启动/v 的/ude1 宜居/nz 社区/n 和/cc [美丽/a 乡村/n]/ns 建设/vn 正/d 不断/d 推进/vi ；/w [长庚/nz 医院/nis]/nth 周边/n 人行道/n 慢行/v 系统/n 、/w 铁路/n 和/cc 高速公路/n 沿线/f 整治/vn 等/udeng ，/w 正/d 逐渐/d 成为/v 岛/n 外/f 的/ude1 “/w 绿色/n 廊道/nz ”/w 。/w 
明年/t ，/w 建设局/nis 将/d 加大/v 力度/n 推动/v 一批/mq 和谐/a 小区/n 的/ude1 创建/vn 工作/vn ，/w 完成/v 全市/n [8/m 个/q]/mq 老旧/nz 小区/n 整治/vn ，/w 切实/ad 让/v 居民/n 享受/v 到/v 实实在在/z 的/ude1 好处/n 。/w 
今年/t 要/v 建/v [5000/m 套/q]/mq 保障房/nz 
导报/n 记者/nnt ：/w 保障性/n 安居工程/n 的/ude1 建设/vn 与/cc 分配/v 是/vshi 民生/n 关注/v 的/ude1 热点/n ，/w 今年/t 保障房/nz 方面/n 的/ude1 目标/n 是/vshi 什么/ry ？/w 
林德志/nr ：/w 过去/vf 一年/mq ，/w 厦门/ns 全力/d 推进/vi 保障房/nz 建设/vn ，/w 1-12/m 月/n ，/w 全市/n 保障性/n 安居工程/n 已/d 开工/vi [11033/m 套/q]/mq ，/w 占/v 年/qt 建设/v 任务/n [10991/m 套/q]/mq 的/ude1 100.38%/m ；/w 基本/a 建成/v [12253/m 套/q]/mq ，/w 占/v 年度/n 基本/a 建成/v 任务/n 的/ude1 122.53%/m 。/w 同时/c ，/w 受理/v [保障性/n 住房/n]/nz 申请/v [5982/m 户/q]/mq ，/w 其中/rz 保障性/n 租赁/v 房/n [2068/m 户/q]/mq ，/w [经济/n 适用/vi 住房/n]/nz [808/m 户/q]/mq ，/w 保障性/n 商品房/n [3106/m 户/q]/mq 。/w 
今年/t ，/w 厦门/ns 将/d 进一步/d 加强/v 保障性/n 安居工程/n 建设/vn 和/cc 管理/vn 工作/vn ，/w 根据/p 省政府/n 下达/v 的/ude1 保障性/n 安居工程/n 建设/v 任务/n ，/w 全力/d 组织/n 实施/v 建设/vn [5000/m 套/q]/mq 保障房/nz ，/w 竣工/vi [13000/m 套/q]/mq 。/w 
同时/c ，/w 提高/v 规划/n 水平/n ，/w 总结/v 推广/vn 洋/ag 唐/tg 居住区/n 综合体/nz 模式/n ，/w 结合/v 岛/n 外/f 新城区/ns 和/cc [工业/n 集中/v 区/n]/nz ，/w 引导/v 岛内/s 申请/v 户/q 到/v 岛/n 外/f 安居乐业/vl ；/w 优化/v [分配/v 制度/n]/nz ，/w 比如/v 以/p 虎仔/n 山庄/n 小区/n 为/p 试点/vn ，/w 建立/v “/w 住户/n [身份/n 识别/vn]/nz [门禁/nz 系统/n]/nz ”/w ，/w 以/p 高林/nrf 居住区/n 、/w 集/q 美/b 滨/ng 水/n 小区/n 为/p 试点/vn ，/w 建立/v 报修/vn 维修/v 信息/n 平台/n 。/w 
重要/a [建设/vn 项目/n]/nz 将/d 全面/ad 提速/vn 
导报/n 记者/nnt ：/w 自/p 您/rr 上任/vi 以来/f ，/w 一直/d 很/d 重视/v 平台/n 建设/vn ，/w 尤其/d 是/vshi 针对/p 重要/a 项目/n 的/ude1 服务/vn 平台/n ，/w 请问/v 今年/t 这/rzv 方面/n 有/vyou 什么/ry 计划/n 吗/y ？/w 
林德志/nr ：/w 建设/v 部门/n 职能/n 中/f 重要/a 的/ude1 一块/s 就是/v [行政/n 审批/vn]/nz ，/w 大/a 建设/vn 中/f ，/w 我/rr 认为/v 建设/vn 部门/n 更/d 要/v 主动/ad 作为/p 。/w 
就/d 像/v 工厂/nis 流水线/n 一样/uyy ，/w 每个/r 环节/n 有/vyou 相/d 对应/vi 的/ude1 部门/n 和/cc 人/n 负责/v ，/w 他们/rr 相互/d 促进/v 又/d 相互/d 制约/vn ，/w 出/vf 了/ule 问题/n 也/d 能/v 最快/d 找到/v [直接/ad 责任人/nnt]/nz ，/w 看/v 是/vshi 哪个/ry 环节/n 出/vf 了/ule 问题/n 。/w 
这/rzv 就是/v “/w 工程/n 推动/v 服务/vn 平台/n ”/w ，/w 它/rr 让/v 重要/a [建设/vn 项目/n]/nz 在/p 审批/vn 服务/vn 、/w [行业/n 管理/vn]/nz 、/w [工程/n 建设/vn]/nz 等/udeng 方面/n 进入/v “/w 快车道/n ”/w 。/w 今年/t ，/w 工程/n 推动/v 平台/n 将/d 扩大/v 服务/vn 范围/n ，/w 更加/d 智能化/vn 地/ude2 确保/v 绝大多数/m 问题/n 在/p 工程/n 推动/v 服务/vn 平台/n 上/f 解决/v ，/w 推动/v 厦门/ns 重要/a [项目/n 建设/vn]/nz 。/w 
记者/nnt 手记/n 
朴实/a 实干/vi 的/ude1 局长/nnt 
每次/r 碰到/v 林德志/nr ，/w 都/d 是/vshi 他/rr 最/d 忙/v 的/ude1 时候/n 。/w 
[建筑/n 工地/n]/nz 的/ude1 检查/vn 现场/s 、/w 督办/v [重大/a 项目/n]/nz 的/ude1 动员/vn 会上/n 、/w 家园/n 清洁/a 的/ude1 垃圾/n 场上/s …/w …/w 朴实/a 的/ude1 服装/n 、/w 略带/v 沧桑感/n 的/ude1 面容/n 、/w 和蔼可亲/vl 的/ude1 神态/n ，/w 大家/rr 说/v 他/rr 是/vshi 一个/mq “/w 不/d 像/v 局长/nnt 的/ude1 局长/nnt ”/w 。/w 
他/rr 是/vshi 公认/v 的/ude1 老/a 建设/vn ，/w 曾/d 在/p 厦门/ns [工程/n 质量/n]/nz 、/w 安全/an 领域/n 掀起/v “/w 监管/v 风暴/n ”/w ，/w 牢牢/d 锁住/v [建设/vn 工程/n]/nz [质量/n 安全/an]/nz 保/v 底线/n ；/w 他/rr 是/vshi 一个/mq 实干/vi 者/k ，/w 上任/vi 后/f 极/d 少见/a 诸/rz 各类/r 活动/vn ，/w 但/c 在/p 整治/v 村容村貌/n 、/w 落实/v 老旧/nz 小区/n 改造/vn 、/w 推进/vi 重要/a [项目/n 建设/vn]/nz 的/ude1 现场/s ，/w 都/d 有/vyou 他/rr 的/ude1 身影/n ；/w 他/rr 有/vyou 一颗/mq 赤子心/nz 、/w 大/a 爱心/n ，/w 汶川/ns 出现/v 特大/b 灾情/n ，/w 勇挑/nz 厦门/ns 援建/v 前方/s 指挥部/nis 指挥/v 长/a 的/ude1 担子/n ，/w 远/a 赴/v 四川/ns 灾区/n 出色完成/v 援建/vn 任务/n …/w …/w 
林德志/nr 说/v ，/w 质量/n 是/vshi 建设/vn 的/ude1 “/w 生命线/n ”/w ，/w 效率/n 是/vshi 建设/vn 的/ude1 “/w 事业/n 线/n ”/w ，/w 为此/bl 他/rr 打造/v 了/ule “/w 建设/vn 、/w 管理/vn 和/cc 保障/vn ”/w 的/ude1 统一/vn 平台/n 。/w 
