安倍/nrf 再/d 腿勤/nz 嘴甜/nz ，/w 也/d 难/a “/w 拉/v 非/b 围/v 华/b ”/w 
吴怀中/nr 
日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 昨日/t 起/vf 开始/v 访问/vn 中东/ns 与/cc 非洲/nsf 的/ude1 [4/m 个/q]/mq 国家/n 。/w 这/rzv 是/vshi 继/vg 2006年/t 的/ude1 小泉纯一郎/nrj 访/v 非/b 以来/f ，/w 日本/ns 首相/nnt 时隔/v 8年/t 对/p 非/b 进行/vn [正式/ad 访问/vn]/nz 。/w 有/vyou 媒体/n 称/v ，/w 这/rzv 是/vshi 安倍/nrf 倡导/v 的/ude1 “/w 俯瞰/v 地球/ns 仪式/n 的/ude1 战略性/n 外交/n ”/w 的/ude1 一环/nz ，/w 它/rr 被/pbei 普遍/ad 解读/v 为/p 一项/mq 意在/v 重点/n “/w 围堵/v 中国/ns ”/w 的/ude1 策略/n 。/w 
实际上/d ，/w 安倍/nrf 上台/vi 前后/f 就/d 抛出/v 了/ule “/w 俯瞰/v 地球仪/n 外交/n ”/w 或/c 曰/vg “/w 战略/n 外交/n ”/w 的/ude1 政策/n 构想/vn 。/w 他/rr 提出/v 首先/d 要/v 夯实/v 日/b 美/b 同盟/nis ，/w [以此/d 为基础/nz]/nz 展开/v “/w [价值观/n 外交/n]/nz ”/w 、/w “/w 友好/a 伙伴/n 合作/v 外交/n ”/w 、/w “/w [经济/n 外交/n]/nz ”/w 、/w “/w [全球/n 治理/vn]/nz 外交/n ”/w 、/w “/w 积极/ad [和平/n 主义/n]/nz 外交/n ”/w ，/w 在/p 全球/n 重要/a 的/ude1 战略/n [安全/an 地带/n]/nz 及/cc [经济/n 区域/n]/nz 展开/v 对外/vn 行动/vn ，/w 以/p 确保/v 日本/ns “/w 绝不/d 做/v 二流/b 国家/n ”/w 所需/nz 的/ude1 政治/n 影响/vn 、/w [经济/n 利益/n]/nz 和/cc 安全/an 环境/n 。/w 安倍/nrf 外交/n 过去/vf 一年/mq 的/ude1 重点/n 是/vshi 日/b 美/b 同盟/nis ，/w 然后/c 是/vshi 中国/ns 周边/n 的/ude1 东盟/ns 各国/rzs 、/w 俄罗斯/nsf ，/w 其次/c 是/vshi 中东/ns 能源/n 国/n 等/udeng 。/w 很/d 明显/a ，/w 在/p 过去/vf 一年/mq 可能/v 挤出/v 的/ude1 时间/n 内/f ，/w 安倍/nrf 按照/p 自己/rr 的/ude1 外交/n 日程表/n ，/w 出于/v 和/cc 中国/ns 对峙/vi 的/ude1 需要/vn ，/w 把/pba 有关/v 地区/n 和/cc 国家/n 按/p 优先/v 顺序/n 已经/d 急匆匆/d 拉拢/v 了/ule 一遍/mq ，/w 而/cc 非洲/nsf 、/w 印度/nsf 、/w 欧洲/ns 和/cc 南美/ns 将/d 成/v 2014年/t 日本/ns 重点/n 经营/vn 的/ude1 地区/n 。/w 
[安倍/nrf 内阁/n]/nz 在/p 现阶段/t 展开/v 的/ude1 战略/n 外交/n ，/w 有/vyou 其/rz 对外/vn 战略/n (/w 乃至/c 国家/n [总体/n 战略/n]/nz )/w 上/f 的/ude1 [通盘/d 考虑/v]/nz ，/w 并不/d 完全/ad 是/vshi 针对/p 中国/ns 的/ude1 。/w 然而/c ，/w 不可/v 否认/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 其中/rz 相当/d 一部分/m 又是/c 针对/p 中国/ns 展开/v 的/ude1 “/w 围/v 华/b ”/w “/w 制/v 华/b ”/w 外交/n 。/w 这/rzv 一点/mq ，/w 就/d 连/ulian 日本/ns 官方/n 和/cc 媒体/n 也/d 往往/d 是/vshi 不/d 加以/vx 掩饰/v 。/w 不过/c ，/w 安倍/nrf 在/p 用/p 其/rz 战略/n 外交/n 对付/v 中国/ns 时/ng ，/w 始终/d 面临/v 诸多/m 制约/v 因素/n ，/w 包括/v ：/w 政局/n 不稳/nz 带来/v 政策/n 摇摆/v 和/cc 间断/vi ，/w 国力/n 衰退/vi 及/cc 财政/n 紧张/a 导致/v 力不从心/vl ，/w [其他/rzv 国家/n]/nz 不会/v 一味/d 随/p 日/b 起舞/vi 、/w 为/p 日/b 所/usuo 用/p ，/w 历史/n 问题/n 造成/v 其/rz 道义/n 缺失/n 以及/cc 军事/n 扩张/vn 受/v 忌/vn 等等/udeng 。/w 
