在/p 南非/nsf 行政/n 首都/n 比勒陀利亚/nsf ，/w [日本/ns 驻/v 南非/nsf 大使馆/nis]/nt 位于/v [城市/n 边缘/n]/nz ，/w 而/cc 不是/c 像/v 中国/ns 和/cc 美国/nsf 一样/uyy 位于/v 总统府/n 旁边/f 。/w 这/rzv 是/vshi 日本/ns 在/p 非洲/nsf 影响力/n 的/ude1 缩影/n 。/w 安倍/nrf 是/vshi 8年/t 来/vf 首次/m 访问/v 非洲/nsf 的/ude1 日本/ns 首相/nnt 。/w 在/p 日本/ns 的/ude1 历史/n 上/f ，/w 访问/vn 过/uguo 非洲/nsf 的/ude1 首相/nnt 也/d 只有/c 他/rr 与/cc 森喜朗/nz 、/w 小泉纯一郎/nrj [3/m 人/n]/mq 。/w 
日本/ns 道纪/nz 忠/vg 华/b 智库/nz 首席/n 研究员/nnt 庚欣/nr 对/p 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 说/v ，/w 日本/ns 过去/vf 忽视/v 非洲/nsf ，/w 与/cc 其/rz 战后/t 定位/vn 有关/vn 。/w 日本/ns 国家/n 功能/n 不/d 完整/a ，/w 是/vshi [经济/n 大国/n]/nz ，/w 外交/n 政治/n 小国/n 。/w 过去/vf ，/w 日本/ns 也/d 看不起/v 非洲/nsf 。/w 如今/t ，/w 日本/ns 发现/v 非洲/nsf 在/p 多边/b 场合/n 、/w 能源/n 等/udeng 方面/n 作用/n 重大/a ，/w [迫切/ad 需要/v]/nz 与/cc 其/rz 发展/v 关系/n 。/w 由于/p 历史/n 上/f 不/d 重视/v ，/w 日本/ns 现在/t 很/d 羡慕/v 中国/ns 的/ude1 非洲/nsf 政策/n 。/w [日本/ns 媒体/n]/nz 数次/m 评价/v 中国/ns 有远见/nz ，/w 支持/v 非洲/nsf 的/ude1 民族/n 解放/v 斗争/vn ，/w 早早/d 打好/v 基础/n ，/w 遗憾/a 日本/ns 没有/v 这样/rzv 的/ude1 大国/n 眼光/n 。/w 
美国/nsf 《/w [华盛顿/nsf 邮报/n]/nz 》/w 9日/t 称/v ，/w 安倍/nrf 把/pba 非洲/nsf 看做/v “/w 日本/ns 外交/n 新/a 前线/s ”/w ，/w 但/c 日本/ns 的/ude1 外交/n 努力/ad 都/d 掩盖/v 在/p 中国/ns 对/p 非洲/nsf [大宗/b 商品/n]/nz 进口/vn 、/w 大规模/b [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 的/ude1 阴影/n 下/f 。/w 美国/nsf 学者/nnt 说/v ：/w “/w 当/p 我们/rr 观察/v 亚洲/ns 与/cc 非洲/nsf 关系/n 时/ng ，/w 几乎/d 每个人/mq 都/d 在/p 讨论/v 中国/ns ，/w 而/cc 不是/c 日本/ns 。/w ”/w 
