人民网/nz 兰州/ns 1月10日/t 电/n (/w 呼双鹏/nr ）/w 第二十届/m 兰洽会/nz 将/d 于/p 今年/t [7/m 月初/t]/mq 在/p 兰州/ns 举办/v ，/w 本届/r 兰洽会/nz 将/d 围绕/v 丝绸之路/n 经济带/n 建设/vn ，/w 举办/v 丝绸之路/n 经济带/n 省/n 州长/nnt 论坛/n ，/w 专门/d 设立/v 丝绸之路/n 省/n 州长/nnt 代表团/n 国际/n 合作/v 展区/n ，/w 以/p “/w 传承/vn 丝/n 路/n 友谊/n ，/w 共谋/v 合作/vn 发展/vn ”/w 为/p 主题/n 开展/v 不同/a 层面/n 合作/vn 交流/vn 。/w 
据悉/v ，/w 本届/r 兰洽会/nz 主要/b 展馆/n 设在/v [甘肃/ns 国际/n 会展/n 中心/nis]/nt ，/w 对/p 布展/vn 进行/vn 了/ule 改革/vn ，/w 设/v [标准/n 展位/n]/nz [1200/m 个/q]/mq ，/w 实行/v 市/n 州/n 综合/vn 展示/v 与/cc [特色/n 产业/n]/nz [产品/n 展示/v]/nz 相结合/nz 的/ude1 办法/n 。/w 甘肃省/ns [14/m 个/q]/mq 市/n 州/n 统一/vn 组成/v 甘肃/ns 综合/v 展区/n ，/w 新/a 开辟/v 特色/n 农产品/n 和/cc [食品/n 药品/n]/nz 、/w 新能源/nz 和/cc 新材料/nz 、/w [文化/n 旅游/vn]/nz 专业/n 展区/n ，/w 专门/d 设立/v 丝绸之路/n 省/n 州长/nnt 代表团/n 国际/n 合作/v 展区/n 。/w 
本届/r 展会/n 分为/v [两/q 期/qv]/mq ，/w 2104年7月6日/t —/w 8日/t 为/p 投资/vn 贸易/vn 洽谈/vn 期/qv ；/w 7月15日/t —/w 19日/t 为/p 商品/n 贸易/vn 展销/vn 期/qv ，/w 同时/c 7月26日/t —/w 30日/t 举办/v 汽车/n 专业/n 展/vg 。/w 
本届/r 兰洽会/nz 开幕式/n 与/cc “/w 丝绸之路/n 经济带/n 省/n 州长/nnt 论坛/n ”/w 活动/vn 合并/v 举行/v ，/w 不/d 专门/d 举办/v 开幕式/n 。/w 此外/c ，/w 本届/r 兰洽会/nz 名称/n 拟定/v 为/p “/w 首届/b 中国/ns 丝绸之路/n 博览会/n 暨/cc 第二十届/m 中国/ns 兰州/ns 投资/vn 贸易/v 洽谈会/n ”/w 。/w 
论坛/n 峰会/n [主题/n 活动/vn]/nz 将/d 举办/v “/w 丝绸之路/n 经济带/n 省/n 州长/nnt 论坛/n ”/w ，/w 邀请/v 丝绸之路/n 经济带/n 沿线/f 国家/n 和/cc 地区/n 政要/n 、/w 省/n 州长/nnt 、/w [知名/a 企业/n]/nz 家/q 围绕/v 丝绸之路/n 经济带/n 建设/v [战略/n 构想/vn]/nz ，/w 以/p “/w 传承/vn 丝/n 路/n 友谊/n ，/w 共谋/v 合作/vn 发展/vn ”/w 为/p 主题/n 开展/v 不同/a 层面/n 研讨/vn 交流/vn ，/w 同时/c 设/v [文化/n 旅游/vn]/nz 、/w 金融/n 、/w 企业家/nnt 三个分/t 论坛/n 。/w 
其中/rz 专题/n 活动/vn 由/p 丝绸之路/n 沿线/f 国家/n 省/n 州/n 主题/n 日/b 活动/vn 、/w [全国工商联/nt 直属/b 商会/nis 联席会/n]/nt 、/w “/w 丝绸之路/n 经济带/n ”/w 向/p 西/f 开放/v （/w 兰州/ns ）/w 论坛/n 、/w [千/m 名/q]/mq 陇商/nz 回/v 家乡/n 系列/n 活动/vn 、/w [百度/ntc 公司/nis]/ntc 新品/n 全国/n [新闻/n 发布会/n]/nz 等/udeng 多项/mq 活动/vn 组成/v 。/w 
[文化/n 旅游/vn]/nz 交流/vn 活动/vn 拟/v 开展/vn [华夏/n 文明/n]/nz 传承/vn 创新/vi 区/n 项目/n 推介/v 暨/cc 专场/n 对接/vi 、/w “/w 丝绸之路/n ”/w 精品/n [旅游/vn 线路/n]/nz 推介/v 、/w 中外/b 文化/n 展示/v 周/qt 等/udeng 活动/vn ，/w 并/cc 举办/v 中国/ns 兰州/ns 美食/n 文化节/nz 。/w 
甘肃省/ns 副省长/nnt 李荣灿/nr 说/v ，/w 本届/r 兰洽会/nz 甘肃省/ns 提出/v 了/ule 签约/vi 金额/n [7000/m 亿元/q]/mq 、/w 商品/n 交易额/n [20/m 亿元/q]/mq 的/ude1 目标/n 。/w 与/cc 往/p 届/q 相比/vi ，/w 本届/r 兰洽会/nz 将/d 围绕/v 丝绸之路/n 经济带/n 建设/vn ，/w 突出/a 与/cc 沿线/f 国家/n 和/cc 地区/n 的/ude1 合作/vn 交流/vn ，/w 促进/v 向/p 西/f 开放/v 。/w 在/p [整体/n 结构/n]/nz 上/f 设置/v 论坛/n 峰会/n 、/w 投资/vn 贸易/vn 洽谈/vn 、/w 商品/n 贸易/vn 展销/vn 、/w [文化/n 旅游/vn]/nz 交流/v 四大/n 板块/n 。/w 在/p 展会/n 时间/n 安排/v 上/f ，/w 将/d 投资/vn 洽谈/vn 与/cc 商品/n 展销/vn 分期/d 举办/v 。/w 在/p 活动/vn 安排/v 上/f 精简/v 、/w 压缩/v 和/cc 取消/v 了/ule 一些/mq 务虚/vi 性/ng 、/w 礼节性/n 的/ude1 活动/vn 和/cc 会议/n 。/w 
本届/r 兰洽会/nz 将/d 由/p 商务部/nis 等/udeng [10/m 个/q]/mq [国家/n 部委/n]/nt 和/cc 天津/ns 等/udeng [10/m 个/q]/mq 省市区/nz 政府/nis 联合/vd 主办/v ，/w 由/p [24/m 个/q]/mq 境内/s 外商/nnd 协会/nis 协办/vi 。/w 
