人民网/nz 兰州/ns 1月10日/t 电/n （/w 牟健/nr ）/w 10日/t 上午/t ，/w 甘肃省/ns [交通/n 运输/vn]/nz [工作/vn 会议/n]/nz 召开/v ，/w 会议/n 深入/ad 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 、/w [甘肃/ns 省委/nis]/nt [十二/m 届/q]/mq [六/m 次/qv]/mq 全委/n 会议/n 、/w 全省/n 经济/n 工作/vn 和/cc 城镇化/vn [工作/vn 会议/n]/nz 以及/cc 全国/n [交通/n 运输/vn]/nz 工作/vn 和/cc [党风/n 廉政/n]/nz 工作/vn [会议/n 精神/n]/nz ，/w 总结/v 2013年/t 全省/n [交通/n 运输/vn]/nz 和/cc [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 工作/vn ，/w [安排/v 部署/vn]/nz 2014年/t 重点/n 任务/n 。/w 
同时/c ，/w [甘肃省/ns 交通/n 运输/vn 厅/n]/nt 调整/v 全省/n [公路网/n 规划/n]/nz ，/w 新增/v [国家/n 高速公路/n]/nz [6/m 条/q]/mq [1554/m 公里/q]/mq ，/w 增幅/n 42.1%/m ，/w 实现/v 了/ule 甘肃省/ns 所有/b 市/n 州/n 和/cc [62/m 个/q]/mq 县区/n 通/v [国家/n 高速公路/n]/nz ；/w 新增/v 普通/a 国道/n [17/m 条/q]/mq [5056/m 公里/q]/mq ，/w 增幅/n 109%/m ，/w 实现/v 全省/n 所有/b 县区/n 通/v 普通/a 国道/n 。/w 同时/c ，/w 开展/v “/w 十二五/m ”/w [交通/n 运输/vn]/nz 规划/n 中期/f 评估/vn ，/w 制定/v 全省/n 藏/v 区/n 、/w [兰州/ns 新区/n]/nz 、/w 关中/ns —/w 天水/ns 经济区/n 、/w [革命/vn 老区/n]/nz [交通/n 运输/vn]/nz 规划/n 和/cc [农村/n 公路/n]/nz 通畅/an 工程/n 、/w 岷县/ns 漳县/ns 地震/n 灾/n 后/f 交通/n 重建/v 等/udeng [专项/b 规划/n]/nz ，/w 预计/v “/w 十二五/m ”/w [交通/n 运输/vn 部/q]/nz 对/p 甘肃省/ns 的/ude1 投资/vn 将/d 达到/v [600/m 亿元/q]/mq 左右/f 。/w 
值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 2013年/t [甘肃省/ns 交通/n 运输/vn 厅/n]/nt 共/d 建成/v [农村/n 公路/n]/nz 通畅/an 工程/n [8000/m 公里/q]/mq ，/w [超额/vd 完成/v]/nz [甘肃省/ns 政府/nis]/nto 确定/v 的/ude1 [3000/m 公里/q]/mq 为民/v 办实事/nz 任务/n 。/w 各市/r 州/n 和/cc 县市/n 区/n 积极/ad 落实/v 交通/n 扶贫/vn 主体/n 责任/n ，/w 制定/v [土地/n 供给/vn]/nz 、/w 环境/n 保障/vn 等/udeng 配套/v 政策/n ，/w 加强/v [施工/vn 管理/vn]/nz ，/w [农村/n 公路/n]/nz 建设/v 质量/n 不断/d 提升/v 。/w 
康军/nr 表示/v ，/w 2014年/t 对于/p 甘肃/ns [交通/n 运输/vn]/nz 工作/vn 来说/uls 是/vshi 机遇/n 和/cc 挑战/vn 同/p 在/p ，/w [甘肃省/ns 交通/n 运输/vn 厅/n]/nt 将/d 在/p [甘肃/ns 省委/nis]/nt 、/w 省政府/n 和/cc [交通/n 运输/vn 部/q]/nz 的/ude1 坚强/a 领导/n 下/f ，/w 坚定/a 信心/n ，/w 迎难而上/vl ，/w 全面/ad 深化/v [交通/n 运输/vn]/nz 改革/vn ，/w 全力/d 加快/v [交通/n 运输/vn]/nz 发展/vn ，/w 不断/d 提升/v [交通/n 运输/vn]/nz [服务/vn 水平/n]/nz ,/w 努力/ad 为/p 打好/v 陇/b 原/b 扶贫/vn 攻坚战/n 、/w 建设/vn 幸福/a 美好/a 新/a 甘肃/ns 做出/v 新的/a 贡献/n 。/w 
