1月7日/t ，/w 筹划/v 已/d 久/a 的/ude1 日本/ns “/w [国家/n 安全/an]/nz 保障局/nis ”/w 正式/ad 挂牌/vi 成立/vi 。/w 该/rz 机构/n 作为/p 日本/ns “/w [国家/n 安全/an]/nz 保障/v 会议/n ”/w 的/ude1 事务局/nis ，/w 将/d 负责/v 汇总/vn 日本/ns 各/rz 相关/vn 省/n 、/w 厅/n 的/ude1 情报/n ，/w 进行/vn [综合/vn 分析/vn]/nz ，/w 并/cc 提供/v 对策/n 意见/n 。/w 
此间/rzs 媒体/n [一致/a 认为/v]/nz ，/w “/w [国家/n 安全/an]/nz 保障局/nis ”/w 的/ude1 成立/vn ，/w 打破/v 了/ule 以往/t 各/rz 部门/n 在/p 处理/vn 相关/vn 事务/n 时/ng 条块分割/vl 、/w 各自为政/vl 的/ude1 局面/n ，/w 从而/c 在/p 总体/n 上/f 对/p 涉及/v 日本/ns [国家/n 安全/an]/nz 保障/vn 的/ude1 情报/n 和/cc 信息/n 工作/vn 进行/vn 全面/ad 统领/v ，/w 并/cc 为/p 最终/d 实现/v 在/p 首相/nnt 官邸/n 主导/n 下/f 制定/v 重大/a 外交/n 及/cc 安全/an 政策/n 奠定/v 了/ule 相应/vi 的/ude1 组织/n 基础/n 。/w 
效仿/v 美国/nsf ，/w 成立/vi 日本/ns 版/n 的/ude1 “/w [国家/n 安全/an 委员会/nis]/nt (/w NSC/x )/w ”/w 是/vshi 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 长期以来/dl 的/ude1 夙愿/n 之一/rz 。/w 在/p 第一次/mq 上台/vi 执政/vi 期间/f ，/w 安倍/nrf 就/d 曾/d 提出/v 过/uguo 创建/v 日本/ns “/w [国家/n 安全/an]/nz 保障/v 会议/n ”/w 来/vf 作为/p [日本/ns 政府/nis]/nt 外交/n 和/cc 安保/n 政策/n “/w 司令塔/nz ”/w 的/ude1 构想/vn ，/w 后/f 因/p 其/rz 草草/d 下台/vi 而/cc 不了了之/vl 。/w 自/p 安倍/nrf 第二次/mq 当选/v 日本/ns 首相/nnt 以来/f ，/w 他/rr 强力/n 推动/v 相关/vn 提案/n 在/p 国会/nis 获得/v 通过/p ，/w 并/cc 最终/d 如愿/vi 。/w 而/cc 作为/p 日本/ns “/w [国家/n 安全/an]/nz 保障/v 会议/n ”/w 核心/n 部门/n 和/cc 具体/a 执行/v 及/cc 协调/v 机构/n 的/ude1 “/w [国家/n 安全/an]/nz 保障局/nis ”/w 的/ude1 成立/vn ，/w 更/d 标志着/v 安倍/nrf 的/ude1 “/w 日本/ns 版/n NSC/x ”/w 迈出/v 了/ule 实质性/n 的/ude1 一大步/mq 。/w 
据/p 日本/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 在/p 7日/t 举行/v 的/ude1 揭牌/vn 仪式/n 上/f ，/w 安倍/nrf 正式/ad 向/p 其/rz 心腹/n 智囊/n 谷内正太郎/nrf 递交/v 了/ule “/w [国家/n 安全/an]/nz 保障局/nis ”/w 首任/b 局长/nnt 的/ude1 任命/vn 书/n 。/w 
“/w [国家/n 安全/an]/nz 保障局/nis ”/w 是否/v 能够/v 名副其实/vl 地/ude2 保障/v 日本/ns 的/ude1 [国家/n 安全/an]/nz 呢/y ？/w 就/d 目前/t 情况/n 来看/u ，/w 恐怕/d 真的/d 很难/d 。/w 
据/p 日本/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 安倍/nrf 在/p “/w [国家/n 安全/an]/nz 保障局/nis ”/w 的/ude1 揭牌/vn 仪式/n 上/f 强调/v ，/w 该/rz 机构/n 的/ude1 成立/vn 旨在/v 比/p 以往/t “/w 更加/d 具有/v 战略性/n 地/ude2 ”/w 来/vf 保卫/v 日本/ns 的/ude1 “/w 领土/n 、/w 领海/n 和/cc 领空/n ”/w 。/w 可是/c ，/w 纵观/v 安倍/nrf 第二次/mq 上台/vi 执政/vi 一年/mq 多/a 以来/f 的/ude1 所作所为/n ，/w 从/p 顽固/a 坚持/v 对/p 他国/rzs 领土/n 的/ude1 非法/b 主张/v ，/w 到/v 大幅/d 增/v 军费/n 、/w 造/v 巨/ag 舰/ng 、/w 恃/vg 强/a 挑衅/vn 近邻/n ；/w 从/p 美化/v 侵略/vn 历史/n 、/w 提出/v “/w 侵略/v 未定义/nz 论/v ”/w 、/w 否认/v 强征/nz 慰安妇/n 罪行/n ，/w 到/v 悍然/d 参拜/v 供奉/v 有/vyou 二战/n [甲级/b 战犯/n]/nz 牌位/n 的/ude1 [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 公然/d 为/p 军国主义/n 分子/n 翻案/vi 招魂/vi ；/w 从/p 罔顾/nz 日本/ns 国内/s 正义/n 呼声/n 强行/d 通过/p 《/w 特定/b 秘密/n 保护/v 法案/n 》/w ，/w 到/v 处心积虑/dl 篡改/v 日本/ns 现行/b [和平/n 宪法/n]/nz ，/w 为/p 对外/vn 发动/v 战争/n 铺路/vi ，/w 这/rzv 桩桩/nz 件/q 件/q 之中/f 又/d 哪/ry 能/v 找到/v 丝毫/a 有利于/v 保障/vn 日本/ns [国家/n 安全/an]/nz 的/ude1 所谓/vn “/w 战略/n ”/w ？/w 
相反/vi ，/w 安倍/nrf 的/ude1 妄言/n 恶行/n 让/v 日本/ns 国内/s 的/ude1 有识之士/n 和/cc 全世界/n 维护/v 正义/n 、/w 珍爱/v 和平/n 的/ude1 人们/n 都/d 已经/d 看清/v ，/w 其/rz 妄图/v 实现/vn 的/ude1 “/w 战略/n ”/w 正是/v 穷兵黩武/nz 、/w 执意/d 重走/nz 军国主义/n 道路/n 的/ude1 战略/n ，/w 就是/v 以/p 邻/vg 为/p 敌/vg 、/w 决心/n 重温/v 昔日/t 帝国/n 梦/n 的/ude1 战略/n ，/w 同时/c 恰恰/d 也/d 是/vshi 彻底/ad 摧毁/v 二战/n 后/f 来之不易/vl 的/ude1 日本/ns [国家/n 安全/an]/nz 保障/v 局面/n 和/cc 东北亚/ns 地区/n [国际/n 秩序/n]/nz 的/ude1 战略/n 。/w 
