“/w 派出所/nis 的/ude1 生活/vn ，/w 忙碌/a ，/w 繁琐/a ，/w 压力/n 大/a 。/w 警/ng 情/n 就是/v 命令/n ，/w 经常/d 忙得/nz 吃/v 不/d 上/f 饭/n ，/w 忙/v 到/v 身体/n 不适/a ，/w 还/d 会/v 受/v 点/qt 小伤/nz ，/w 以/p 办公室/nis 为/p 家/q ，/w 夜里十/t 一点/mq 仍/d [灯火/n 通明/z]/nz …/w …/w ”/w [90/m 后/f]/mq 美女/n 民警/nnt 王露莹/nr 在/p 微博/n 上/f 晒/v “/w 苦逼/nz 工作/vn ”/w 引来/v 众多/a 网友/n 关注/v 。/w 她/rr 还/d 自/p 掏腰包/vi 设计/v 定制/n 了/ule 近/a 千张/n 平安/a 明信片/n 送给/v 粉丝/nf 。/w 
[90/m 后/f]/mq 美女/n 民警/nnt 王露莹/nr 毕业/v 于/p [浙江/ns 警察/nnt 学院/nis]/ntu ，/w 现/tg 任职/v 于/p 浙江省/ns [台州市/ns 天台县/ns 公安局/nis]/nt 出入境/n 大队/nis 。/w 在/p 她/rr 看来/v ，/w 民警/nnt 工作/vn 很/d 辛苦/a ，/w 但/c 时常/d 不能/v 得到/v 老百姓/n 的/ude1 理解/vn 。/w 如何/ryv 改变/v 大家/rr 对/p 警察/nnt 这个/rz 职业/n 的/ude1 印象/n ？/w 开/v 微博/n ，/w 晒/v 出/vf 日常/b 的/ude1 工作/vn 实况/n 成/v 了/ule 王露莹/nr 的/ude1 选择/vn 。/w 
2013年3月/t ，/w 她/rr 开通/v 名为/v “/w MadamWang/x 的/ude1 故事/n ”/w 的/ude1 微博/n ，/w 时不时/d 利用/v 出警/vn 来回/vd 路上/s 或/c 值班/vn 晚上/t 没/d 警/ng 情/n 的/ude1 时间/n ，/w 忙里偷闲/dl 发/v 微博/n 。/w 
“/w 派出所/nis 的/ude1 生活/vn ，/w 忙碌/a ，/w 繁琐/a ，/w 压力/n 大/a 。/w 警/ng 情/n 就是/v 命令/n ，/w 经常/d 忙得/nz 吃/v 不/d 上/f 饭/n ，/w 忙/v 到/v 身体/n 不适/a ，/w 还/d 会/v 受/v 点/qt 小伤/nz ，/w 以/p 办公室/nis 为/p 家/q ，/w 夜里十/t 一点/mq 还是/c [灯火/n 通明/z]/nz …/w …/w ”/w 微博/n 写道/v ，/w 警察/nnt 也/d 是/vshi 有血有肉/al 的/ude1 普通人/n ，/w 期待/v 大家/rr 的/ude1 理解/vn 和/cc 支持/v 。/w 
以/p 文/ng 配/v 图/n 的/ude1 微博/n 引来/v 不少/m 网友/n 的/ude1 关注/vn ，/w 并/cc 亲切/a 称/v 她/rr 为/p “/w 卖/v 灯/n 王/n ”/w 。/w 截至/v 目前/t ，/w 王露莹/nr 已/d 发/v 了/ule [1300/m 多条/mq]/mq 微博/n ，/w 粉丝/nf 达/v 近/a [5000/m 人/n]/mq 。/w 
除了/p 晒/v 出/vf 日常/b 的/ude1 工作/vn ，/w 她/rr 还/d 在/p 微博/n 上/f 多次/mq 发起/v 送/v 明信片/n 活动/vn 。/w 春节/t 临近/v ，/w 小偷/n 骗子/n 渐多/nz ，/w 老百姓/n 防不胜防/vl 。/w 王露莹/nr 再次/d 发起/v 此/rzs 活动/vn 。/w “/w 给/p 粉丝/nf 寄/v 张/q 平安/a 明信片/n ，/w 既/c 能/v 对/p 他们/rr 起到/v 提醒/vn 作用/n ，/w 又/d 能/v 拉近/nz 距离/n 。/w ”/w 她/rr 说/v 。/w 
“/w 关注/v 我/rr 并/cc 转发/v 本/rz 微博/n ，/w 就/d 有/vyou 机会/n 获得/v 卖/v 灯/n 王/n 精心/ad 书写/v 的/ude1 平安/a 防范/v 明信片/n 一张/mq 。/w 转发/v 量/n [500/m 条/q]/mq 及/cc 以下/f 送/v 出/vf [66/m 张/q]/mq ，/w [500/m 条/q]/mq 以上/f 每/rz 增加/v [100/m 条/q]/mq 多/a 送/v 出/vf [10/m 张/q]/mq 。/w 元旦/t 晚/tg [8/m 点/qt]/mq 抽奖/vn 。/w 送/v 的/ude1 不是/c 卡片/n 而是/c 祝福/vn 。/w ”/w 王露莹/nr 在/p 微博/n 写/v 到/v 。/w 
微博/n 发出/v 后/f ，/w 引来/v 众多/a 网友/n 关注/v ，/w [纷纷/d 表示/v]/nz “/w 求/v 明信片/n ”/w 。/w 用/p 自己/rr 拍/v 的/ude1 照片/n 做/v 背景/n ，/w 联系/v 淘宝/n 店家/n 进行/vn 印制/v ，/w 再/d 亲手/d 写/v 上/f 朗朗上口/al 的/ude1 平安/a 提示语/nz 。/w 设计/vn 制作/v 明信片/n 不仅/c 需要/v 自/p 掏腰包/vi ，/w 还/d 费时/a 费力/a ，/w 王露莹/nr 却/d 乐/a 在/p 其中/rz 。/w “/w 从小/d 就/d 渴望/v 做/v 一个/mq 好警察/nz ，/w 因此/c 做/v 这些/rz 事情/n 的/ude1 时候/n 挺/d 快乐/a 的/ude1 。/w ”/w 
对此/d ，/w [天台县/ns 公安局/nis 出入境/n 大队/nis]/nt 一名/mq 虞姓/nz 大队长/nnt 表示/v 赞许/vn 与/cc 支持/v ：/w “/w 这/rzv 符合/v 社会/n 网络化/vn 的/ude1 趋势/n ，/w 一方面/c 提高/v 了/ule [便民/vn 服务/vn]/nz 的/ude1 效率/n ，/w 同时/c 也/d 有助于/v 拉近/nz 警民/n 之间/f 的/ude1 距离/n 。/w ”/w 。/w 
截至/v 记者/nnt 发稿/vi ，/w 王露莹/nr 称/v ，/w 最新/a 一批/mq 明信片/n 已/d 写/v 好/a ，/w 就/d 等/udeng 贴/v 上/f 邮票/n 寄出/v 。/w (/w 李梦/nr 清徐/ns 楚焱/nr )/w 
