据/p [中国/ns 政府/nis 网/n]/nz １０日/t 发布/v 的/ude1 消息/n ，/w 国务院/nt ６日/t 批复/v [陕西省/ns 人民政府/nis]/nt ，/w 同意/v 设立/vn [陕西/ns 西咸/nz 新区/n]/nz ，/w 要求/n 陕西/ns 努力/ad 把/pba [西咸/nz 新区/n]/nz 建设/vn 成为/v 我国/n 向/p 西/f 开放/v 的/ude1 重要/a 枢纽/n 、/w [西部/f 大/a 开发/vn]/nz 的/ude1 新/a 引擎/n 和/cc [中国/ns 特色/n]/nz [新型/b 城镇化/vn]/nz 的/ude1 范例/n 。/w 
国务院/nt 要求/n 陕西/ns 把/pba 建设/v [西咸/nz 新区/n]/nz 作为/p 深入/ad 实施/v [西部/f 大/a 开发/vn 战略/n]/nz 的/ude1 [重要/a 举措/n]/nz ，/w 探索/v 和/cc 实践/vn 以/p 人/n 为/p 核心/n 的/ude1 [中国/ns 特色/n]/nz [新型/b 城镇化/vn]/nz 道路/n ，/w 推进/vi 西安/ns 、/w 咸阳/ns [一体化/vn 进程/n]/nz ，/w 为/p 把/pba 西安/ns 建设/vn 成为/v 富有/v [历史/n 文化/n]/nz 特色/n 的/ude1 现代化/vn 城市/n 、/w 拓展/v 我国/n 向/p 西/f 开放/v 的/ude1 深度/n 和/cc 广度/n 发挥/v [积极/ad 作用/n]/nz 。/w 
延伸/v 阅读/vn :/w 
