据/p [日本/ns 新闻网/n]/nz 报道/v ，/w [日本/ns 气象/n 厅/n]/nt 发布/v 消息/n ，/w 受/v 强/a 冷空气/n 影响/vn ，/w [当地/s 时间/n]/nz 10日/t 早上/t 开始/v ，/w [日本/ns 列岛/n]/nz 从/p 九州/ns 到/v 北海道/nsf 的/ude1 广大/b 区域内/nz ，/w 气温/n 都/d 降至/vf [零度/n 以下/f]/nz 。/w 
[当地/s 时间/n]/nz 10日/t 早晨/t ，/w 日本/ns 北海道/nsf 东部/f 的/ude1 陆/ng 别/d 町/n 气温/n 为/p 零下/s [23/m 度/qv]/mq ，/w 札幌市/ns 为/p 零下/s [7/m ./w 4/m 度/qv]/mq 。/w 
东京都/nsf 气温/n 也/d 降至/vf [1/m 度/qv]/mq ，/w [名古屋/nsf 市/n]/ns 气温/n 下降/vi 致/v 零下/s [1/m 度/qv]/mq 。/w 熊本市/nr 等/udeng 九州/ns 地区/n 观测/vn 到/v 零下/s [1/m 度/qv]/mq 气温/n 。/w 
[日本/ns 气象/n 厅/n]/nt 称/v ，/w 受/v 这/rzv 股/q 冷空气/n 影响/vn ，/w 到/v 12日/t 为止/u ，/w 以/p 日本海/ns 沿岸/f 为/p 中心/nis 将/d 会/v 普遍/ad 降雪/vi 。/w 气象/n 厅/n 呼吁/v 各地/rzs 居民/n 注意/v 路面/n 冻结/v 以及/cc 大雪/n 对/p 交通/n 的/ude1 影响/vn 。/w 
