大货车/nz 的/ude1 一个/mq 轮胎/n 突然/ad 脱落/v 蹦/v 到/v 对面/f 超车道/nz 上/f ，/w 司机/nnt 却/d 丝毫/a 没/d 注意/v 仍/d 继续/v 开车/vn 前行/v ，/w 当/p 民警/nnt 驾车/vi 追/v 上/f 货车/n 时/ng ，/w 发现/v 另一个/mq 后/f 轮胎/n 也/d 快/a 脱落/v 了/ule 。/w 
1月8日16时/t 许/v ，/w 在/p [连/ulian 霍/n 高速/b]/nz 乌鲁木齐/ns 至/p 石河子/ns 方向/n [3707/m 公里/q]/mq 处/n ，/w 一辆/mq 重型/b 货车/n 正在/d 超车道/nz 上/f 疾驰/vi ，/w 突然/ad 一个/mq 轮胎/n 脱落/v 下来/vf ，/w 轮胎/n 碰到/v 路/n 中/f 护栏/n 弹/v 了/ule 起来/vf ，/w 滚落/nz 到/v 对面/f 的/ude1 超车道/nz 上/f 。/w 
“/w 我们/rr 正/d 开车/vi 巡逻/vn ，/w 一个/mq 大/a 轮胎/n 突然/ad 从/p 对面/f 车道/n 滚/vi 了/ule 过来/vf ，/w 还/d 好/a 我们/rr 刹车/n 及时/ad 。/w ”/w [自治区/n 公安厅/nis]/nto [交警/nnd 总队/nis 高等级/b 公路/n 支队/nis]/nt [石河子/ns 大队/nis]/nt 民警/nnt 刁一峰/nr 说/v ，/w 他/rr 和/cc 同事/n 李哲/nr 赶紧/d 下车/vi ，/w 他/rr 指挥/v 后面/f 车辆/n 靠边/vd 停车/vi ，/w 李哲/nr 在/p 一名/mq 司机/nnt 的/ude1 帮助/vn 下/f ，/w 将/d 轮胎/n 推/v 到/v 了/ule [应急/vn 车道/n]/nz 边/k 。/w 
驾驶员/nnt 丢/v 了/ule 一个/mq 轮胎/n 还/d 在/p 继续/v 开车/vn ，/w 民警/nnt 想到/v 就/d 十分/d 担忧/v ，/w 急忙/d 驾车/vi 追赶/v ，/w 在/p 距离/n [玛纳斯/nsf 收费站/nis]/nt [200/m 米/q]/mq 处/n ，/w 民警/nnt 赶上/v 并/cc 叫停/nz 了/ule 重型/b 货车/n 。/w 他们/rr 检查/vn 发现/v ，/w 货车/n 后轮/n 的/ude1 第二个/mq 轮胎/n 也/d 快/a 脱落/v 了/ule 。/w 经查/nz ，/w 车轮/n 脱落/v 的/ude1 [主要/b 原因/n]/nz 是/vshi 螺丝/n 老化/vi ，/w 在/p 高速/b 运转/vi 中/f 螺丝/n 掉/v 下/f 导致/v 轮胎/n 脱落/v 。/w （/w 张梦雨/nr 朱建军/nr ）/w 
