野田/nz 表示/v ，/w 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 在/p 与/cc [世界/n 各国/rzs]/nz 领导/n 举行会谈/v 时/ng ，/w 发表/v 关于/p “/w 牵制/v 中国/ns ”/w 的/ude1 言论/n ，/w 这种/r 做法/n 和/cc [韩国/nsf 总统/nnt]/nz 朴槿惠/nr 在/p 访问/v 美国/nsf 、/w 欧盟/n 时/ng 像/v “/w 女生/n [打/v 小报告/n]/nz ”/w 似/vg 的/ude1 批评/vn 日本/ns 一样/uyy 。/w 
安倍/nrf 在/p 8日/t 晚/tg 播出/v 的/ude1 BS/x [富士/ntc 电视台/nis]/nt 节目/n 中/f 提到/v 他/rr 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz [一/d 事/n]/mq 。/w 他/rr 暗/a 批/q 中国/ns 说/v ，/w “/w 批评/vn 我/rr 是/vshi 军国主义者/nz 的/ude1 国家/n 却/d 在/p 最近/t 20年/t 来/vf 每年/r 增加/v 了/ule [10/m %/w 以上/f]/mq 的/ude1 军费/n ”/w 。/w 对此/d ，/w 野田/nz 表示/v ，/w 中国/ns 可能/v 抱着/v 类似/a 想法/n ，/w 韩日/nz 两国/mq 应/v 停止/v 开展/vn “/w [打/v 小报告/n]/nz 外交/n ”/w 。/w 
