“/w 谢谢/v 法官/nnt ，/w 没想到/nz 案子/n 刚/d 到/v 法院/nis ，/w 就/d 帮/v 我们/rr 拿到/v 了/ule 女儿/n 的/ude1 抚养费/n 。/w ”/w 1月6日/t 上午/t ，/w 杨娟/nr （/w 化名/v ）/w 到/v [阜康市/ns 人民法院/nis]/nt 帮/v 女儿/n 追索/v 抚养费/n ，/w 在/p 导/vg 诉/vg 法官/nnt 王青/nr 的/ude1 耐心/a 帮助/v 下/f ，/w 杨/ng 女士/n 当日/t 就/d 拿到/v 了/ule 女儿/n 三年/t 来/vf 的/ude1 抚养费/n [1/m ./w 08/m 万元/q]/mq ，/w 她/rr 心里/s 充满/v 了/ule 对/p 法官/nnt 的/ude1 感激/vn 之/uzhi 情/n 。/w 
春节/t 将/d 至/p ，/w [阜康市/ns 人民法院/nis]/nt 把/pba 办好/vi 与/cc 群众/n 息息相关/vl 的/ude1 民生/n 案/ng 作为/p 当前/t 审判/vn 工作/vn 的/ude1 [首要/b 任务/n]/nz ，/w 开辟/v [绿色/n 通道/n]/nz ，/w 启动/v 民生/n 审判/vn ，/w 集中/v 执行/vn 会战/vn ，/w 办理/v 好/a 农民工/nnd 讨/v 薪/ng 、/w 工伤/n 赔偿/vn 等/udeng 涉及/v 群众/n 生活/vn 的/ude1 民生/n 案件/n 。/w 目前/t ，/w 一大批/mq 涉及/v 民生/n 案件/n 得以/v 执结/nz ，/w 让/v 群众/n 在/p 这个/rz 寒冷/a 的/ude1 冬季/t 倍感/v 温暖/an 。/w （/w 周国兵/nr 王建厦/nr ）/w 
