据/p 韩联社/nr 报道/v ，/w [韩国/nsf 统一/vn 部/q]/nt 发言人/nnt 金义道/nr 9日/t 就/d 朝鲜/nsf 拒绝/v 在/p [春节/t 期间/f]/nz 举办/v 离散/vn 家属/n 团聚/vi 活动/vn [一/d 事/n]/mq 向/p 朝鲜/nsf 呼呼/o ，/w 朝方/nz 若/c 真心诚意/dl 希望/v 改善/vn 韩朝/nr 关系/n ，/w 不能/v 仅/d 在/p 口头/n 上/f 提出/v 人道主义/n 事宜/n ，/w 而是/c 需要/v 针对/p 韩方/nr 的/ude1 提议/vn 拿出/v 有/vyou 诚意/n 的/ude1 态度/n 。/w 
金/b 义/ng 道/qv 强调/v ，/w 离散/vn 家属/n 团聚/vi 活动/vn 是/vshi 推进/vi 韩朝/nr 关系/n 改善/v 的/ude1 第一步/mq 。/w 对此/d ，/w 有人/r 问道/vi ，/w 这/rzv 是否/v 可以/v 解释/vn 为/p [韩国/nsf 政府/nis]/nt 再次/d 向/p 朝鲜/nsf 提议/v 举办/vn 离散/vn 家属/n 团聚/vi 活动/vn 。/w 金/b 义/ng 道/qv 回答/v ，/w 可以/v 这样/rzv 理解/v ，/w 朝鲜/nsf 8日/t 推迟/v 了/ule 对/p 韩方/nr 提议/v 的/ude1 回复/vn ，/w 韩方/nr 敦促/v 朝鲜/nsf 能/v 再次/d 响应/v 韩方/nr 提议/v 。/w 
就/d 重启/v 金刚山/nr 旅游/vn 问题/n ，/w 金/b 义/ng 道/qv 表示/v ，/w 金刚山/nr 旅游/vn 重启/v 问题/n 和/cc 离散/vn 家属/n 团聚/vi 是/vshi 两码事/n ，/w [韩国/nsf 政府/nis]/nt 始终/d 坚持/v 分开/vn 处理/vn 这/rzv [两/q 大/a]/mq 问题/n 的/ude1 一贯/d 原则/n 。/w 若/c 要/v 重启/v 金刚山/nr 旅游/vn ，/w 需要/v 首先/d 保障/v 游客/n 的/ude1 [人身/n 安全/an]/nz ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi [韩国/nsf 政府/nis]/nt 的/ude1 一贯/d 立场/n 。/w 他/rr 还/d 说/v ，/w 韩朝/nr 之间/f 如果/c 就/d 日程/n [达成/v 协议/n]/nz ，/w 朝方/nz 具体/a 提出/v 有关/vn 金刚山/nr 旅游/vn 重启/v 的/ude1 提议/vn 的话/udh ，/w 韩方/nr 有意/d 与/cc 朝方/nz 进行/vn 协商/vn 。/w 
此外/c ，/w 就/d 朝鲜/nsf 参加/v 2018/m 平昌/ns 冬奥会/n 的/ude1 问题/n ，/w 他/rr 表示/v ，/w 距离/n 2018/m 平昌/ns 冬奥会/n 还有/v 很长/d 时间/n ，/w 所以/c 现阶段/t 还/d 不/d 适合/v 谈论/vn 朝鲜/nsf 是否/v 参加/v 的/ude1 问题/n 。/w 他/rr 称/v ，/w 平昌/ns 冬奥会/n 也/d 是/vshi 奥运会/n ，/w 朝鲜/nsf 自然/n 有/vyou 资格/n 参加/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 朝鲜/nsf 作为/p 奥委会/nis 成员/nnt ，/w 目前/t 正/d 以/p 参加/v 冬奥会/n 为/p 前提/n 进行/vn [准备/v 工作/vn]/nz 。/w 
