把握/v 机遇/n [统一/vn 思想/n]/nz 努力/ad 实现/v 长治久安/n 
日前/t 召开/v 的/ude1 [中共中央/nt 政治局/nis 常委会/nis]/nt 会议/n 对/p 新疆/ns 工作/vn 作出/v 重大/a 战略部署/nz ，/w 这/rzv 犹如/v 一股/mq 春风/n 吹遍/nz [新疆/ns 大地/n]/nz 。/w 连日来/dl ，/w 新疆/ns 各/rz 厅局/nz [广大/b 干部/nnt]/nz 备受/v 鼓舞/vn 、/w 倍感/v 振奋/vn 、/w 倍增/vi 干劲/n ，/w [一致/a 认为/v]/nz ，/w 习近平/nr 总书记/nnt 的/ude1 讲话/n ，/w 既是/c 新疆/ns 发展/vn 的/ude1 重大/a 历史/n 机遇/n ，/w 又是/c 当前/t 和/cc 今后/t 一个/mq 时期/n 新疆/ns 一切/rz 工作/vn 的/ude1 总/b 指针/n 、/w 总/b 遵循/v 。/w 大家/rr 表示/v ，/w 要/v 把/pba 思想/n 和/cc 行动/vn 统一/vn 到/v [会议/n 精神/n]/nz 上来/vf ，/w 把/pba 着眼点/n 和/cc 着力点/n 放在/v 社会/n 稳定/an 和/cc 长治久安/n 上/f ，/w 作为/p 第一位/mq 的/ude1 任务/n ，/w 确保/v [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 、/w 人民/n 安居乐业/vl 。/w 
“/w 这/rzv 充分/ad 体现/v 了/ule 以/p 习近平/nr 同志/n 为/p 总书记/nnt 的/ude1 党中央/nt 对/p 新疆/ns 工作/vn 的/ude1 高度/d 重视/v 和/cc 对/p 新疆/ns [各族/rz 人民/n]/nz 的/ude1 特殊/a 关怀/vn ，/w ”/w 自治区/n [交通/n 运输/vn]/nz 厅/n 党委/nis 书记/nnt 、/w 副厅长/nnt 王新华/nr 表示/v ，/w “/w 自治区/n [交通/n 运输/vn]/nz 厅/n 各族/rz [干部/nnt 职工/nnt]/nz 将/d 求真务实/vl 、/w 埋头苦干/vl ，/w 贯彻/v 落实/vn 好/a 习近平/nr 总书记/nnt 的/ude1 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 把/pba 思想/n 和/cc 行动/vn 统一/vn 到/v 党中央/nt 和/cc [自治区/n 党委/nis]/nto 的/ude1 决策/vn 部署/vn 上来/vf ，/w 进一步/d 增强/v 做好/v 自治区/n [交通/n 运输/vn]/nz [各项/r 工作/vn]/nz 的/ude1 自觉性/n 、/w 主动性/n 和/cc 紧迫性/n ，/w 全力/d 推进/vi 自治区/n [交通/n 运输/vn]/nz 事业/n 科学/n 跨越/v 、/w 后/f 发/v 赶超/vn ，/w 为/p 丝绸之路/n 大通道/n 建设/vn 作出/v 新/a 贡献/n 。/w ”/w 
自治区/n [安全/an 生产/vn 监督/vn 管理局/nis]/nt 局长/nnt 井/n 植/v 朴/nz 表示/v ，/w [中共中央/nt 政治局/nis 常委会/nis]/nt 专题/n 听取/v 新疆/ns [工作/vn 汇报/vn]/nz ，/w 进一步/d 增强/v 了/ule 我们/rr 做好/v 工作/vn 的/ude1 信心/n 和/cc 决心/n 。/w 我们/rr 要/v 认真/ad 贯彻/v 落实/vn 此次/rz [会议/n 精神/n]/nz ，/w 以/p 改革/vn 为/p 统领/v ，/w 抓住/v [三/m 大/a]/mq 历史/n 机遇/n ，/w 以/p 对/p 党/n 和/cc 人民/n 高度/d 负责/v 的/ude1 精神/n ，/w 牢牢/d 守住/v [安全/an 生产/vn]/nz 红线/n ，/w 真正/d 担负/v 起/vf [安全/an 生产/vn 监管/vn]/nz 责任/n ，/w 确保/v 全区/n [安全/an 生产/vn]/nz 形势/n 持续/vd 稳定/an 好转/vi ，/w 为/p 实现/v [跨越式/b 发展/vn]/nz 和/cc 长治久安/n 提供/v 坚实/a 的/ude1 [安全/an 生产/vn]/nz 保障/vn 。/w 
连日来/dl ，/w 自治区/n 环保厅/nis [广大/b 干部/nnt]/nz 和/cc 职工/nnt ，/w 认真/ad 学习/v 领会/vn [会议/n 精神/n]/nz ，/w 大家/rr [纷纷/d 表示/v]/nz ，/w 有/vyou 了/ule 党中央/nt 的/ude1 关怀/vn 和/cc 支持/v ，/w 新疆/ns 推进/vi [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 和/cc 环境保护/gg 的/ude1 信心/n 就/d 更/d 足/a 了/ule ，/w 同时/c 也/d 感到/v 做好/v 环保/n 工作/vn 的/ude1 责任/n 更大/d 了/ule 。/w 自治区/n 环保厅/nis 党组/nis 书记/nnt 孙昌华/nr 说/v ：/w “/w 我们/rr 将/d 牢固/a 树立/v 机遇/n 意识/n 、/w [责任/n 意识/n]/nz 、/w [创新/vi 意识/n]/nz 和/cc 进取/vi 意识/n ，/w 紧紧/d 围绕/v 建设/vn 美丽/a 新疆/ns ，/w 坚决/ad 打好/v 深化/vn [生态/n 文明/n]/nz 体制改革/v 这场/r 攻坚战/n ，/w 积极探索/v 并/cc 走出/v 一条/mq 具有/v 新疆/ns 特色/n 的/ude1 环保/n 新/a 道路/n ，/w 不断/d 开创/v [新疆/ns 环境保护/gg]/nz [工作/vn 新局面/nz]/nz 。/w ”/w 
自治区/n 科技厅/nis 厅长/nnt 张小雷/nr 表示/v ，/w 站/vi 在/p 新的/a 历史/n 起点/n 上/f ，/w 科技/n 系统/n 必须/d 抢/v 抓/v 机遇/n ，/w 牢牢/d 把握/v [科学/n 发展/vn]/nz 这/rzv 一/m 主题/n 和/cc 加快/v 转变/vn [经济/n 发展/vn 方式/n]/nz 这/rzv 一/m 主线/n ，/w 把/pba 创新/vi 驱动/vn 发展/vn 作为/p 新疆/ns 面向/v 未来/t 的/ude1 重大/a 战略/n ，/w [集中/v 力量/n]/nz 解决/v 新疆/ns [科技/n 创新/vi 能力/n]/nz 和/cc [成果/n 转化/v]/nz 能力/n 不/d 强/a 、/w [科技/n 与/cc 经济/n]/nz 结合/v 不/d 紧密/ad 等/udeng 方面/n 的/ude1 突出/a 问题/n ，/w 加快/v 提升/vn 科技/n 实力/n 和/cc [自主/vd 创新/vi 能力/n]/nz ，/w 促进/v 全区/n [社会/n 生产力/n]/nz 和/cc 区域/n [核心/n 竞争力/n]/nz 上升/vi 到/v 新/a 水平/n 。/w 
自治区/n 气象局/nis 党组/nis 书记/nnt 、/w 局长/nnt 杜继稳/nr 说/v ：/w “/w 习近平/nr 总书记/nnt 的/ude1 重要/a 讲话/n ，/w 是/vshi 对/p 全/a 疆/b 气象/n 工作者/nnt 极大/a 的/ude1 鼓舞/vn 和/cc 鞭策/v 。/w 我们/rr 将/d 深入/ad 学习/v 贯彻/vn 讲话/n 精神/n ，/w 按照/p [自治区/n 党委/nis]/nto 部署/vn ，/w 立足/vi 新疆/ns 气象/n 事业/n [跨越式/b 发展/vn]/nz 的/ude1 大局/n ，/w 深入研究/v 气象/n 保障/v 自治区/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 和/cc [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 的/ude1 工作/vn 任务/n ，/w 以及/cc 全面/ad 深化改革/v 和/cc 推进/vi 气象/n 现代化/vn 的/ude1 政策/n 举措/n ，/w 着力/vd 增强/v [气象/n 服务/vn]/nz 能力/n 和/cc [业务/n 水平/n]/nz ，/w 提高/v 发展/vn 质量/n 和/cc 效益/n ，/w 让/v [新疆/ns 各族/rz]/nz [人民/n 群众/n]/nz 不断/d 得到/v 气象/n 工作/vn 改革/vn 和/cc 发展/vn 所/usuo 带来/v 的/ude1 实实在在/z 的/ude1 好处/n 。/w ”/w 
自治区/n 科协/nis 党组/nis 书记/nnt 李春阳/nr 表示/v ，/w 自治区/n 科协/nis 将/d 紧抓/v 这/rzv 一/m 难得/a 的/ude1 历史性/n 发展/v 机遇/n ，/w 自觉/a 把/pba [科协/nis 工作/vn]/nz 融入/v 新疆/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 主渠道/n ，/w [努力/ad 提高/v]/nz 服务/v 能力/n 、/w 增强/v 工作/vn 实效/n ，/w 实现/v 转型/vn 升级/vi ；/w 要/v 以/p “/w 国家级/b 科技/n 思想库/n ”/w 建设/vn 为/p 抓手/n ，/w 依托/v “/w 天山南北/n 院士/nnt 行/ng ”/w 主题/n [科技/n 活动/vn]/nz ，/w 重点/n 围绕/v 关系/n 新疆/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 的/ude1 重大/a 课题/n ，/w 借助/v 院士/nnt 等/udeng 国家级/b 智库/nz ，/w 调动/v 广大/b [科技/n 工作者/nnt]/nnd 的/ude1 积极性/n 、/w 创造性/n ，/w [努力/ad 完成/v]/nz 高质量/nz 的/ude1 决策/vn [咨询/vn 报告/n]/nz ，/w 为/p 自治区/n [科学/n 决策/vn]/nz 服务/vn ，/w 助力/b 新疆/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 大局/n ；/w 不断/d 提升/v 服务/vn [科技/n 工作者/nnt]/nnd 能力/n ，/w 引导/v 他们/rr 投入/v 到/v 实施/vn 创新/vi 驱动/v [发展/vn 战略/n]/nz 的/ude1 伟大/a 实践中/nz 去/vf ，/w 积极/ad 推动/v [科技/n 进步/vn]/nz 与/cc 创新/vi ，/w 为/p 新疆/ns 实现/v [两/q 大/a]/mq 历史/n 任务/n 作出/v 更大/d 的/ude1 贡献/n 。/w 
[自治区/n 公安厅/nis]/nto 各族/rz 干部/nnt 认为/v ，/w [中共中央/nt 政治局/nis 常委会/nis]/nt 会议/n 的/ude1 召开/vn 对/p 新疆/ns 发展/vn 稳定/an 具有/v [重大/a 意义/n]/nz ，/w 是/vshi 新疆/ns 的/ude1 重大/a 历史/n 机遇/n 。/w 全/a 疆/b 各级/r [公安/n 机关/n]/nz 会/v 认真/ad 传达/v 学习/vn 贯彻/v 落实/vn 好/a [会议/n 精神/n]/nz 和/cc 习近平/nr 总书记/nnt 的/ude1 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 高举/v 维护/vn 社会/n 稳定/an 、/w 维护/v [社会主义/n 法制/n]/nz 、/w 维护/v 全/a 疆/b [各族/rz 群众/n]/nz [根本/a 利益/n]/nz 的/ude1 旗帜/n ，/w 严厉打击/v [暴力/n 犯罪/vn]/nz 活动/vn ，/w 为/p 确保/v 新疆/ns 社会/n 稳定/an 和/cc 长治久安/n 作出/v 最大/gm 努力/ad 。/w 
（/w 于/p 兮/y 卉/ng 子/ng 任江石/nr 速/ag 丁梅/nr 张丽霞/nr 张晨暄/nr ）/w 
