1月10日/t 下午/t ，/w [浙江/ns 杭州/ns 西湖/ns]/nz 畔/ng ，/w 一对/mq [浙江/ns 理工大学/nis]/ntu 的/ude1 学生/nnt 情侣/n 在/p 湖滨/n 六/m 公园/n 内/f 学/v 跳/vn 广场舞/nz 。/w 据/p 了解/v ，/w 该/rz 男生/n 来自/v 巴基斯坦/nsf ，/w 而/cc 女生/n 则/d 来自/v 中国/ns 新疆/ns 。/w 江志清/nr 摄/vg 
