这/rzv 是/vshi 在/p [宁夏/ns 银川/ns]/ns 市/n 黄河/ns 辅道/nz 桥/n 附近/f 拍摄/v 的/ude1 流凌/nz （/w 1月10日/t 摄/vg ）/w 。/w 当日/t ，/w 黄河/ns 宁夏/ns 段/q 出现/v [196/m 公里/q]/mq 流凌/nz 。/w 今冬/t 黄河/ns 宁夏/ns 段凌汛/nr 期/qv 于/p 2013年12月23日/t 开始/v ，/w 较/d 2012年/t 晚/tg 10余天/m ，/w 首/q 日/b 出现/v 流凌/nz 长度/n [42/m 公里/q]/mq 。/w 随着/p 近日/t 气温/n 持续/vd 下降/vi ，/w 黄河/ns 流凌/nz 长度/n 和/cc 密度/n 逐步/d 增加/v ，/w 截至/v 目前/t ，/w 黄河/ns 宁夏/ns 石嘴山/ns 麻黄/n 沟/n 至/p [吴忠/ns 黄河/ns 大桥/n]/nz （/w 陈袁滩/nr ）/w 以上/f [2/m 公里/q]/mq 出现/v [196/m 公里/q]/mq 流凌/nz 。/w 李然/nr 摄/vg 
