1月10日/t 上午/t 10时/t ，/w 中共中央/nt 、/w 国务院/nt 在/p [北京/ns 人民大会堂/nz]/nz 举行/v 2013/m 年度/n [国家/n 科学技术/n 奖励/vn 大会/n]/nz ，/w 中国/ns [国家/n 领导人/nnt]/nnt 习近平/nr 、/w 李克强/nr 、/w 刘云山/nr 、/w 张高丽/nr 出席/v 大会/n 并/cc 为/p 获奖/vn 代表/nnt 颁奖/vn 。/w 著名/a [物理化学/n 家/q]/nnd 、/w 中国/ns 高能/b 化学/n 激光/n 奠基人/n 和/cc 分子反应动力学/gc 奠基人/n 之一/rz 、/w 中国科学院/nt 院士/nnt 张存浩/nr ，/w 著名/a 物理学家/nnt 、/w 中国/ns 核试验/n 科学技术/n 的/ude1 创建者/n 和/cc 领路/vi 人/n 、/w “/w 两弹一星/n ”/w 功勋/n 科学家/nnt 程开甲/nr 院士/nnt ，/w 共同/d 荣获/v 2013/m 年度/n [国家/n 最高/a 科学技术/n 奖/n]/nz 。/w 图/n 为/p 大会/n 现场/s 。/w 任晨鸣/nr 摄/vg 
