人民网/nz 博湖/ns 1月10日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 王朝飞/nr 刘婷/nr ）/w 9日/t ，/w 笔者/n 从/p 新疆/ns 博湖县/ns 了解到/v ，/w 在/p 即将/d 开幕/vi 的/ude1 博湖/ns [第七/m 届/q]/mq 冰雪节/n 会/v 上将/nnt 首次/m 举办/v 冬令营/n [亲子/nz 活动/vn]/nz ，/w 让/v 孩子们/nz 在/p 蓝天/n 与/cc 白雪/n 之间/f 享受/v 成长/vn 的/ude1 快乐/a ，/w 让/v 父母/n 们/k 携/v 同/p 孩子/n 一起/s 感受/v 滑雪/vn 带来/v 的/ude1 无限/b 乐趣/n 。/w 
据悉/v ，/w 本次/r 活动/vn 招收/v [12/m 岁/qt]/mq 以上/f 的/ude1 青少年/n ，/w 活动/v 时间/n 从/p 1月11日/t 至/p 2月20日/t 。/w 活动/vn 由/p [经验/n 丰富/a]/nz 的/ude1 滑雪/vn 教练/nnt 执教/vi ，/w 指导/vn 参与/v 比赛/vn 家庭/n 小/a 成员/nnt 学习/v 滑雪/vn 、/w 滑雪/vn 圈/qv 技巧/n ，/w 磨炼/v [家庭/n 成员/nnt]/nz [坚强/a 意志/n]/nz 品质/n 、/w 协作/vn 能力/n 和/cc 适应/v 外界/n 的/ude1 能力/n 。/w 活动/v 项目/n 以/p 滑雪/vn 、/w 沙漠/n 徒步/d 、/w 芦苇/n 荡/v 畅游/v 、/w 冰雪/n DIY/x 、/w [拔河/vn 比赛/vn]/nz 等/udeng 为主/vi 。/w 
据/p 冬令营/n 负责人/nnt 朱龑丽/nr 介绍/v ，/w 目前/t 已有/v [21/m 个/q]/mq 家庭/n 报名/vi 积极/ad 参加/v 了/ule 此项/r 活动/vn ，/w 我们/rr 将/d 根据/p 赛事/n 要求/n 最终/d 确定/v 人选/n ，/w 冬令营/n [亲子/nz 活动/vn]/nz 的/ude1 举办/vn ，/w 不仅/c 能/v 让/v 家长/n 和/cc 孩子们/nz 畅游/v 于/p 博湖/ns 冰雪/n 美景/n 之中/f ，/w 感受/v 冰雪/n 活动/vn 带来/v 的/ude1 无限/b 乐趣/n ，/w 更/d 能/v 培养/vn 孩子/n 的/ude1 动手/vn 、/w 动脑/vn 、/w [团结/v 协作/vn]/nz 等/udeng 能力/n 。/w 
前来/vi 报名/vi 的/ude1 家长/n 陈联翠/nr 告诉/v 笔者/n ：/w “/w 以前/f 只能/v 在/p 电视/n 上/f 才能/n 看到/v 这样/rzv 的/ude1 活动/vn ，/w 现在/t 博湖县/ns 冰雪节/n 举办/v 冬令营/n [亲子/nz 活动/vn]/nz ，/w 我们/rr 也/d 有/vyou 机会/n 亲自/d 参加/v 了/ule ，/w 对于/p 我们/rr 家长/n 和/cc 孩子/n 都/d 非常/d 有/vyou 意义/n ，/w 孩子们/nz 得到/v 了/ule 锻炼/vn ，/w 也/d 促进/v 了/ule 父母/n 与/cc 孩子/n 之间/f 的/ude1 交流/vn 。/w ”/w 
