10日/t ，/w 由/p [国务院/nt 侨办/nis]/nt 、/w [北京市/ns 侨办/nis]/nt 共同/d 主办/v ，/w [首都/n 体育/n 学院/nis]/ntu 承办/v 的/ude1 2014年/t “/w 中国/ns [寻根/vi 之旅/nz]/nz ”/w [北京/ns 民俗/n 文化/n]/nz 冬令营/n 上演/v 了/ule 精彩/a 的/ude1 “/w [威风/a 锣鼓/n]/nz ”/w 。/w 
上午/t ，/w [首都/n 体育/n 学院/nis]/ntu 的/ude1 舞蹈老师/nnd 和/cc 音乐/n 老师/nnt 教授/nnt 来自/v 澳大利亚/nsf 的/ude1 [小/a 留学生/n]/nz 和/cc 华裔/n 小朋友/n 学习/v 精心/ad 编排/v 的/ude1 “/w [威风/a 锣鼓/n]/nz ”/w 课程/n 。/w 此次/rz 的/ude1 [50/m 名/q]/mq 学员/nnt 还/d 将/d 在/p 澳大利亚/nsf 的/ude1 华人/n 新春/t 会上/n ，/w 表演/vn 他们/rr 在/p 中国/ns 学习/v 到/v 的/ude1 “/w [威风/a 锣鼓/n]/nz ”/w 。/w 
带队/vi 的/ude1 负责人/nnt 老师/nnt 说/v ，/w 自己/rr 很/d 荣幸/a 能够/v 带队/vn 参加/v 这样/rzv 有/vyou 意义/n 的/ude1 [寻根/vi 之旅/nz]/nz 活动/vn ，/w 一方面/c 有助于/v 孩子们/nz 开拓/v 视野/n ，/w 学习/v 中国/ns 的/ude1 [传统/n 文化/n]/nz ；/w 另一方面/c ，/w 多/a 举办/v 这样/rzv 的/ude1 活动/vn 也/d 有助于/v 增进/v 中国/ns 同/p [友好/a 国家/n]/nz 之间/f 的/ude1 友谊/n 和/cc [文化/n 交流/vn]/nz 。/w 
在/p [第二/m 节/q]/mq 课程/n 即将/d 收尾/vn 之际/f ，/w [北京市/ns 侨办/nis]/nt 的/ude1 负责人/nnt 赵京/nr 女士/n 和/cc [首都/n 体育/n 学院/nis]/ntu 的/ude1 褚英娣/nr 老师/nnt 为/p 当天/t 刚好/d 年/qt 满/a [18/m 周岁/q]/mq 的/ude1 华人/n [小/a 留学生/n]/nz 举行/v 了/ule 小型/b 的/ude1 [生日/n 庆祝会/n]/nz ，/w 突如其来/bl 的/ude1 惊喜/a 让/v 该/rz 名/q 同学/n 开心/a 不已/vi ，/w 不但/c 和/cc 同学们/nz 共同/d 许愿/vi 、/w 吹/v 蜡烛/n ，/w 还/d 激动/a 地/ude2 说/v 以后/f 的/ude1 每个/r 生日/n ，/w 都/d 要/v 在/p 中国/ns 度过/v ！/w 
“/w 中国/ns [寻根/vi 之旅/nz]/nz ”/w 冬令营/n 是/vshi [国务院/nt 侨办/nis]/nt 和/cc [中国/ns 海外/s 交流/vn 协会/nis]/nt 为/p 增进/v 海外/s 华裔/n 和/cc 港澳台/n 地区/n 青少年/n 对/p [中国/ns 大陆/ns]/nz 的/ude1 了解/vn ，/w 提高/v 他们/rr 学习/v 汉语/gi 和/cc [中华/nz 文化/n]/nz 的/ude1 兴趣/n ，/w 推动/v [海外/s 华文/nz 教育/vn]/nz 发展/vn 而/cc 举办/v 的/ude1 大型/b 综合性/n 活动/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 本次/r 冬令营/n 从/p 1月5日/t 开营/nz 至/p 1月16日/t 闭/v 营/n ，/w 为期/vi [12/m 天/qt]/mq ，/w [50/m 名/q]/mq 营员/nz 将/d 陆续/d 学习/v [威风/a 锣鼓/n]/nz 、/w 南拳/n 、/w 书法/n 、/w 北京/ns 习俗/n 、/w 趣味/n 汉语/gi 、/w 羽毛球/n 、/w [艺术/n 体操/n]/nz 等/udeng 课程/n ，/w 还/d 将/d 参观/v 天安门/ns 、/w 故宫/ns 、/w 颐和园/ns 、/w 孔庙/n 、/w 国子监/nz 等/udeng [历史/n 文化/n]/nz 景点/n 。/w （/w 罗渊/nr ）/w 
