人民网/nz 五家渠/ns 1月10日/t 电/n （/w 记者/nnt 胡仁巴/nr ）/w “/w 来/vf 丽/ag 润/v [国际/n 广场/n]/nz 非常/d 方便/a ，/w 听说/v 今天/t 这里/rzs 开业/vi ，/w 就/d 来/vf 转/v [一/d 转/v]/mq ，/w 购买/v 一些/mq 年/qt 货/n ，/w 在/p 这里/rzs 购物/vn 非常/d 方便/a ，/w 而且/c 店/n 内/f 的/ude1 环境/n 也/d 非常/d 大气/n 敞亮/a 。/w 天气/n 比较/d 冷/a ，/w 在/p 商场/nis 内/f 就/d 可/v 满足/vn 购物/vn 、/w 娱乐/vn 和/cc 餐饮/n 的/ude1 需要/vn ，/w 不会/v 来回/vn 跑/v 挨冻/vi 了/ule 。/w ”/w 1月10日/t ，/w 市民/n 陈军/nr 高兴/a 的/ude1 对/p 记者/nnt 说/v 。/w 
当天/t ，/w 新疆/ns [五家渠/ns 市/n]/ns 首/q 个/q [商业/n 综合体/nz]/nz —/w —/w 丽/ag 润/v [国际/n 广场/n]/nz 正式/ad 开门/vi 揖客/nz ，/w 吸引/v 了/ule 众多/a 市民/n 前去/v 购物/vn 消费/vn 、/w 备/v 制/v 年/qt 货/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 丽/ag 润/v [国际/n 广场/n]/nz 项目/n 于/p 2011年/t 由/p [新疆/ns 丽/ag 润/v 房地产/n 开发/vn 有限公司/nis]/nt 投资/vn 建设/vn ，/w [项目/n 总投资/nz]/nz [2/m 亿元/q]/mq 人民币/n ，/w [建筑/n 面积/n]/nz 约/d [4/m ./w 6/m 万/d 平米/q]/mq ，/w 位于/v [五家渠/ns 市/n 商业/n 中心/nis]/nt —/w —/w 天山/ns 南路/n 与/cc 前进/vi 西街/nz 交汇/v 处/n 。/w 
[五家渠/ns 市/n]/ns 副市长/nnt 杨治国/nr 说/v ，/w 丽/ag 润/v [国际/n 广场/n]/nz 作为/p 兵团/nis [第六/m 师/ng]/mq [五家渠/ns 市/n]/ns 三产/n 服务业/n 重点/n 招商引资/vl 项目/n ，/w 地处/v [五家渠/ns 市/n 商业/n 中心/nis]/nt 繁华/a 地段/n ，/w 区位/n 优越/a 、/w 人气/n 鼎盛/z ，/w 是/vshi 五家渠/ns 首/q 个/q 大型/b [商业/n 综合体/nz]/nz 。/w 丽/ag 润/v [国际/n 广场/n]/nz 的/ude1 建成/vn ，/w 对于/p 提高/v [五家渠/ns 市/n]/ns 商贸/n 品位/n ，/w 完善/v 载体/n 建设/vn ，/w 带动/v 三产/n 服务业/n 的/ude1 繁荣/an 和/cc 经济发展/v ，/w 都/d 将/d 起到/v 积极/ad 的/ude1 推动/vn 作用/n 。/w 杨治国/nr 表示/v ，/w 今后/t [五家渠/ns 市/n]/ns 将/d 倾力/v 打造/v 一流/b 环境/n ，/w 为/p 客商/nnd 提供/v 一流/b 服务/vn ，/w 使/v 广大/b 投资者/nnd 得到/v 最/d 丰厚/a 的/ude1 回报/vn 。/w 他/rr 希望/v 丽/ag 润/v [国际/n 广场/n]/nz 以/p [开业/vi 庆典/n]/nz 为/p 契机/n ，/w 乘风破浪/vl ，/w 努力/ad 打造/v [五家渠/ns 商贸/n 中心/nis]/nt 新亮点/nz ，/w 树立/v 五家渠/ns 三产/n 服务业/n 新形象/nz 。/w 
作为/p 兵团/nis [第六/m 师/ng]/mq [五家渠/ns 市/n 党委/nis]/nt 、/w 政府/nis 主导/n 的/ude1 重点/n [民生/n 工程/n]/nz 、/w [形象/n 工程/n]/nz ，/w 如今/t 的/ude1 丽/ag 润/v [国际/n 广场/n]/nz 是/vshi [五家渠/ns 市/n 商业/n 中心/nis]/nt 唯一/b 地标/n 性/ng 建筑/n ，/w 也/d 是/vshi 对/p [五家渠/ns 市/n]/ns 商业/n 现状/n 的/ude1 更新/vn 、/w 换代/vn 与/cc 升级/vi ，/w 更是/d 为/p [五家渠/ns 市/n]/ns 民/ng 打造/v 了/ule 一个/mq 集/q 精品/n 购物/vn 、/w 休闲/vn 、/w 娱乐/vn 、/w 餐饮/n 、/w 住宿/vn 、/w 农贸市场/n 为/p 一体/n 的/ude1 综合性/n [商业/n 综合体/nz]/nz ，/w 同时/c 开启/v 了/ule “/w 一站式/nz ”/w 购物/vn 生活/vn 新/a 体验/v 。/w 目前/t ，/w 丽/ag 润/v [国际/n 广场/n]/nz 汇集/v 了/ule 精品/n 百货/n 、/w 肯德基/nf 、/w 丽/ag 润/v 国际/n 影城/n 、/w 博格/nrf 咖啡/nf 、/w [大型/b 超市/nis]/nz 、/w 高档/b 餐饮/n 、/w 丽/ag [润/v 精品/n 商务/n 酒店/nis]/nt 、/w [品牌/n 连锁/vn]/nz 娱乐/vn 及/cc 农贸市场/n 等/udeng 多种/m [经营/vn 业态/n]/nz 于/p 一体/n ，/w 引领/v 着/uzhe [五家渠/ns 市/n]/ns 百货业/n 的/ude1 中/f [高端/nz 品牌/n]/nz 市场/n ，/w 极大/a 地/ude2 改善/v 了/ule 消费/v [购物/vn 环境/n]/nz 。/w 
[新疆/ns 丽/ag 润/v 房地产/n 开发/vn 有限公司/nis]/nt 是/vshi 一家/n 以/p [房地产/n 开发/vn]/nz 、/w 销售/vn 、/w [物业/n 管理/vn]/nz 等/udeng 为/p 一体/n 的/ude1 综合性/n [房地产/n 开发/vn 公司/nis]/nis 。/w 公司/nis 董事长/nnt 蓝军/nz 表示/v ，/w 作为/p 五家渠/ns 商业/n 的/ude1 新生力量/n ，/w 丽/ag 润/v [国际/n 广场/n]/nz 拥有/v 极富/v 朝气/n 和/cc 活力/n 的/ude1 专业/n 管理/v 团队/n ，/w 丽/ag 润/v 人/n 立志/v 把/pba 这里/rzs 打造/v 为/p [流行/v 趋势/n]/nz 的/ude1 引领/v 者/k ，/w 将/d [更多/ad 更好/d]/nz 的/ude1 品牌/n 和/cc 商品/n 引入/v 市场/n ，/w 让/v 五家渠/ns 人/n 始终/d 走/v 在/p [时尚/n 前沿/s]/nz ，/w 同时/c 也/d 为/p 促进/v 当地/s 三产/n 服务业/n 的/ude1 [蓬勃/ad 发展/vn]/nz 尽/vi 到/v 应有/vn 的/ude1 责任/n 和/cc 义务/n 。/w 
蓝军/nz 说/v ，/w 凭借/p 丽/ag 润/v [可持续/nz 发展/vn]/nz 创新/vi 理念/n 和/cc 商业/n 实践/vn ，/w 丽/ag 润/v [国际/n 广场/n]/nz 一定/b 能/v 迅速/ad 形成/v 商业/n 辐射/v 效益/n ，/w 为/p 五家渠/ns 的/ude1 广大/b 消费者/n 带来/v 全新/b 的/ude1 消费/vn 体验/v 、/w 更多/ad 的/ude1 产品/n 选择/v 以及/cc 更高/d 的/ude1 [服务/vn 品质/n]/nz ，/w 成为/v 三产/n 服务业/n 中/f 一颗/mq 璀璨/z 的/ude1 新星/n 。/w 
