人民网/nz [布尔津/ns 县/n]/ns 1月10日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 徐光健/nr 张苹苹/nr ）/w 为/p 进一步/d 减轻/v [农村/n 居民/n]/nz 医疗/n 负担/n ，/w 缓解/v 农村/n 家庭/n “/w 因病/d 致贫/v 、/w 因病/d 返贫/v ”/w ，/w 新疆/ns [布尔津/ns 县/n]/ns 从/p 2014年/t 起/vf 将/d [活动性/n 肺结核/nhd]/nz 纳入/v [新型/b 农村/n 合作医疗/n]/nz 补偿/v 范畴/n 。/w 
根据/p 目前/t 的/ude1 医疗/n [技术/n 水平/n]/nz ，/w 为/p 方便/a 农牧民/n 就近/d 就医/vi ，/w [布尔津/ns 县/n]/ns 确定/v 县/n [人民/n 医院/nis]/nth 作为/p 地方/n 结核病/nhd [定点/n 医院/nis]/nz ，/w 对/p 结核病患者/gb 进行/vn 救治/vn ，/w 患者/n 治疗/v 费用/n 由/p 新农合/nz 基金/n 承担/v 并/cc 实行/v 即时/d 结/v 报/n 。/w 
新农合/nz 对/p 门诊/nis 确诊/v 的/ude1 [活动性/n 肺结核/nhd]/nz 患者/n 的/ude1 实际/n 报销/v 比例/n 达/v 100％/m ，/w 对/p 住院/vn 的/ude1 [活动性/n 肺结核/nhd]/nz 患者/n 的/ude1 实际/n 补偿/v 比例/n 达到/v 总额/n 费用/n 的/ude1 [90/m ％/w 以上/f]/mq 。/w 
