“/w 每天/r 抬头/vi 看/v 一片/mq 蓝天/n ，/w 呼吸/v 干净/a 的/ude1 空气/n ”/w 。/w 1月9日/t ，/w [新疆/ns 肯德基/nf 有限公司/nis]/nt 新疆/ns 区/n 专员/nnt 贾洁/nr 作为/p 政协/nis 委员/nnt ，/w 道出/v 了/ule 百姓/n 的/ude1 朴素/a 心声/n 。/w 
政协/nis 委员/nnt 、/w [民建/n 市委会/nis]/nt 副主委/nnt 兼/v 秘书长/nnt 侯清清/nr 则/d 对此/d 提出/v 建议/n ，/w 乌鲁木齐市/ns 不妨/d 将/d PM2/x ./w 5/m 纳入/v [天气/n 预报/vn]/nz 。/w 
侯清清/nr 说/v ，/w 自/p 2013年9月1日/t 开始/v ，/w [中国/ns 气象局/nis]/nto 正式/ad 开展/v [空气/n 污染/vn 气象/n 条件/n 预报/vn]/nz 工作/vn ，/w 以/p 是否/v 有利于/vn [空气/n 污染物/n]/nz 稀释/v 、/w 扩散/v 和/cc 清除/v 为/p [主要/b 依据/n]/nz ，/w 将/d [空气/n 污染/vn]/nz [气象/n 条件/n]/nz 划分/v 为/p 从/p “/w 好/a ”/w 到/v “/w 极差/d ”/w [六/m 级/q]/mq 标准/n ，/w 向/p 公众/n 进行/vn 预报/vn 。/w 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 南宁/ns 等/udeng 城市/n 也/d 开始/v 对外/vn 发布/v [空气/n 污染/vn 气象/n 条件/n 预报/vn]/nz 。/w 
自/p 去年/t [11/m 月份/n]/mq 以来/f ，/w 乌鲁木齐市/ns 遭遇/v 多个/mq [雾霾/nz 天气/n]/nz ，/w PM2/x ./w 5/m 浓度/n 多次/mq 超过/v [500/m 微克/gb]/mq //w 立方米/q ，/w [污染/vn 指数/n]/nz 直逼/v [六/m 级/q]/mq 上限/n (/w 严重/a 污染/vn )/w 。/w 但/c 乌鲁木齐市/ns 目前/t 对于/p PM2/x ./w 5/m 预报/vn 只是/d 在/p [乌鲁木齐市/ns 环保局/nis]/nt 官网/n 上/f 公布/v ，/w 市民/n 要/v 登录/vn 该/rz 网站/n 才能/n 查询/v ，/w 便利/an 性/ng 、/w 快捷/z 性/ng 大/a 打折扣/vi 。/w 
为此/bl ，/w 侯清清/nr 建议/n ：/w 在/p [天气/n 预报/vn]/nz 中/f 发布/v [空气/n 质量/n]/nz 情况/n ，/w 天气/n 与/cc [空气/n 质量/n]/nz 预报/vn 同时/c 播报/v 、/w 同步/vd 发布/v ，/w 以/p 使/v 其/rz 更好/d 地/ude2 为/p 政府/nis 决策/vn 提供/v 参考/vn 、/w 为/p [百姓/n 生活/vn]/nz 提供/v 服务/vn 。/w （/w 刘书成/nr ）/w 
