乌鲁木齐市/ns [一/d 处/n]/mq 供/vi 热点/n ，/w 过去/vf 燃煤/v 取暖/vn 用/p 的/ude1 高耸/v 烟囱/n 已/d 不再/d 排放/vn ，/w 转为/v 天然气/n 供热/vn 后/f ，/w 污染物/n 排放/vn 大幅/d 减少/v 。/w 徐晓琳/nr 摄/vg 
乌鲁木齐/ns 在/p 蒙古语/nz 中意/a 为/p “/w 优美/a 的/ude1 牧场/nis ”/w ，/w 却/d 一度/d 成为/v 全国/n [空气/n 污染/vn]/nz 最为/d 严重/a 的/ude1 城市/n 之一/rz 。/w 经过/p 持续/vd 几年/mq 的/ude1 治理/vn ，/w 尤其/d 是/vshi 冬季/t 供暖/vn 由/p 燃煤/v 改成/v 天然气/n 之后/f ，/w 乌鲁木齐/ns 污染物/n 排放/vn 已/d 大幅/d 下降/vi 。/w 
据/p [乌鲁木齐市/ns 环保局/nis]/nt 消息/n ：/w 2013年/t ，/w 乌鲁木齐市/ns [空气/n 质量/n]/nz 优良/z 天数/n 达/v [304/m 天/qt]/mq ，/w 优良率/n 达/v 83%/m ，/w 主要/b 污染物/n 二氧化硫/n 浓度/n 下降/vi 48%/m ，/w 环境/n [空气/n 质量/n]/nz 排名/vi 从/p 往/p 年/qt 重点/n 城市/n 的/ude1 末位/nz 跃至/nz 中/f 位/q ，/w 成为/v 全国/n 环境/n [空气/n 质量/n]/nz 改善/v 最为/d 明显/a 的/ude1 城市/n 之一/rz 。/w 而/cc 这/rzv 一切/rz 的/ude1 改变/vn 都/d 要/v 归功于/v 2012年/t 的/ude1 煤/n 改/v 气/n 工程/n 。/w 
2010年/t 之前/f ，/w 进入/v 采暖期/nz 的/ude1 乌鲁木齐市/ns 环境/n [空气/n 质量/n]/nz 大多/d 劣/ag 于/p 三级/b 标准/n 。/w 从/p 2010年/t 起/vf ，/w 乌鲁木齐市/ns 把/pba 加快/v 调整/vn 供热/vn [能源/n 结构/n]/nz 作为/p 改善/v [大气/n 污染/vn]/nz 的/ude1 治本/vn 之/uzhi 策/ng 。/w 
2012年/t ，/w [乌鲁木齐市/ns 政府/nis]/nto 筹资/vi [121/m 亿元/q]/mq ，/w 开展/v 了/ule 国内/s 最大/gm 规模/n 、/w 建设/v 速度/n 最快/d 的/ude1 “/w 煤/n 改/v 气/n ”/w 工程/n 。/w 按照/p “/w 应/v 拆/v 尽/vi 拆/v ，/w 非/b 拆/v 即/v 改/v ”/w 的/ude1 原则/n ，/w 两年/mq 内/f ，/w 拆除/v 或/c 改造/v 乌鲁木齐市/ns 区/n 的/ude1 1万余台/m 分散/a [燃煤/v 锅炉/n]/nz ，/w 逐步/d 实现/v [燃气/n 锅炉/n]/nz 分批/d 替代/v [燃煤/v 锅炉/n]/nz 供热/vn 。/w 当年/t ，/w 乌鲁木齐/ns [空气/n 质量/n]/nz 优良率/n 达/v 86%/m ，/w 创/vg 1995年/t 乌鲁木齐市/ns 有/vyou [空气/n 质量/n 检测/vn]/nz 记录/v 以来/f [最好/d 成绩/n]/nz ，/w 一举/d 摘掉/v 了/ule [全国/n 重点/n]/nz 污染/v 城市/n 帽子/n 。/w 
2013年/t ，/w 乌鲁木齐/ns 继续/v 巩固/vn “/w 煤/n 改/v 气/n ”/w 成果/n ，/w 投入/v 137亿/m 新建/v 大型/b 锅炉房/n [80/m 座/q]/mq ，/w 安装/v 燃气/n [250/m 台/q]/mq 5500/m 蒸吨/nz ，/w 主城区/n 实现/v 以/p 天然气/n 为主/vi 的/ude1 [清洁/a 能源/n]/nz 供热/vn 全/a 覆盖/v 。/w 2013年1/t -/w 8月/t ，/w 乌鲁木齐市/ns [空气/n 质量/n]/nz 位居/v 全国/n [74/m 个/q]/mq 重点/n 检测/v 城市/n [第/m 46/m 名/q]/mq ，/w 在/p [西北/ns 地区/n]/nz 位列/v 第二/m 。/w 
乌鲁木齐市/ns 的/ude1 “/w 煤/n 改/v 气/n ”/w 工程/n 是/vshi [目前/t 国内/s]/nz 最大/gm 规模/n 的/ude1 [清洁/a 能源/n]/nz 置换/vn 行动/vn ，/w 参与/v [工程/n 建设/vn]/nz 指导/vn 的/ude1 北京/ns 专家/nnt 都/d 为/p 之/uzhi 惊叹/v ，/w 他们/rr 说/v ，/w 北京市/ns “/w 煤/n 改/v 气/n ”/w 进行/vn 了/ule 15年/t ，/w 才/d 改造/vn 了/ule 1万/m 蒸吨/nz 锅炉/n ，/w 而/cc 乌鲁木齐/ns 半年/mq 时间/n 就/d 完成/v 1.29万/m 蒸吨/nz 改造/v 任务/n ，/w 比/p 北京/ns 15年/t 的/ude1 改造/vn 量/n 还/d 多/a 2900/m 蒸吨/nz ，/w 改造/v 规模/n 和/cc 建设/v 速度/n 在/p 全国/n 也/d 是/vshi 空前/a 的/ude1 。/w 
两年/mq 来/vf ，/w 乌鲁木齐/ns 共/d 筹措/v [258/m 亿元/q]/mq 治理/v [大气/n 污染/vn]/nz ，/w 搬迁/v 污染/vn 企业/n [55/m 家/q]/mq ，/w 拆除/v [燃煤/v 锅炉/n]/nz [1/m ./w 7/m 万/d 多个/mq]/mq ，/w 新建/v [燃气/n 锅炉/n]/nz [960/m 台/q]/mq ，/w 最终/d 成为/v 全国/n 首/q 个/q 气化/v 城市/n 。/w 
如此/rzv 卓见/n 成效/n 的/ude1 措施/n 并/cc 没有/v 让/v 这/rzv 座/q 城市/n 放松/v 治理/vn 的/ude1 步伐/n ，/w 随着/p 乌鲁木齐/ns 新/a 一轮/mq [大气/n 污染/vn]/nz 治理/v 力度/n 的/ude1 加大/v ，/w 2013/m 年底/f ，/w 有着/v 60年/t 历史/n 的/ude1 新疆/ns [第/m 一座/mq]/mq 火力发电厂/nis [苇湖梁/ns 电厂/nis]/nt 正式/ad 关停/v 。/w 红/a 雁池/nz 、/w 红/a 二/m 电/n 、/w 乌热电/nr 、/w 神/n 东/f 四大/n 电厂/nis 也/d 实施/v 了/ule 冬季/t 减少/v [一半/m 以上/f]/mq 发电量/n 的/ude1 方案/n 。/w 
据统计/nz ，/w 这/rzv 五大/n 电厂/nis [年/qt 耗/v 煤/n 量/n]/nz 约/d 为/p [947/m 万吨/q]/mq ，/w 二氧化硫/n 、/w 氮氧化物/n 、/w 烟/n (/w 粉/ag )/w 尘/ng 排放量/n 分别为/v [1/m ./w 77/m 万吨/q]/mq 、/w [5/m ./w 78/m 万吨/q]/mq 和/cc [1/m ./w 38/m 万吨/q]/mq ，/w 分别/d 占/v 全市/n 排放/v 总量/n 的/ude1 14%/m 、/w 34%/m 、/w 22%/m ，/w 因此/c 五大/n 电厂/nis 的/ude1 顺利/ad 关停/v 和/cc 减量/v 发电/vn ，/w [直接/ad 关系/n]/nz 到/v 乌鲁木齐/ns 大气/n 治理/vn 的/ude1 成效/n 。/w 
在/p 迈入/v 新/a 一年/mq 的/ude1 步伐/n 中/f ，/w 如何/ryv 让/v 这个/rz 气化/v 城市/n 继续/v 保持/vn 目前/t 的/ude1 良好/a 状态/n ，/w 让/v 市民/n 在/p [蓝天/n 白云/n]/nz 的/ude1 城市/n 里/f 更/d 舒适/a 的/ude1 生活/vn ？/w 新/a 一年/mq 的/ude1 《/w [乌鲁木齐市/ns 人民政府/nis]/nt 工作报告/v 》/w 给/p 出/vf 了/ule 整治/vn 的/ude1 清晰/a 答案/n 。/w 2014年/t ，/w 乌鲁木齐市/ns 将/d 实施/v [16/m 个/q]/mq 治理/vn 改造/v 项目/n ，/w 全面/ad 完成/v 污染物/n 总/b 治理/v 目标/n ；/w 全年/n [空气/n 质量/n]/nz 达标/vi 天数/n 保持/v 在/p [300/m 天/qt]/mq 以上/f ；/w 推进/vi 米东区/ns [大气/n 污染/vn]/nz 治理/vn 和/cc 乌鲁木齐县/ns [燃煤/v 锅炉/n]/nz 天然气/n 改造/v 项目/n ，/w 力争/v 实现/vn 乌鲁木齐市/ns [清洁/a 能源/n]/nz 全/a 覆盖/v ；/w 推进/vi 电厂/nis 关停/v 治理/vn 和/cc [重点/n 企业/n]/nz 污染防治/v 设施/n 建设/vn ，/w 强制/vd 推行/v [企业/n 清洁/a 生产/vn]/nz ；/w 对/p 各类/r 工地/n 、/w 清扫/v 保洁/b 及/cc 散装/b 物料/n 储运/v 实施/vn 最/d 严格/ad 的/ude1 [防尘/vn 措施/n]/nz ，/w 治理/v 扬尘/n 污染/vn 。/w （/w 耿丹丹/nr ）/w 
