“/w [德国/nsf 之/uzhi 声/qv]/nz ”/w 9日/t 称/v ，/w 习近平/nr 表达/v 了/ule 对/p [政法/n 系统/n]/nz 腐败/an 的/ude1 不满/an ，/w 发出/v 强力/n 威慑/vn 声/qv ，/w 要求/n [政法/n 系统/n]/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 和/cc 干警/n “/w 牢固/a 确立/v 法律/n 红线/n 不能/v 触碰/v 、/w 法律/n 底线/n 不能/v 逾越/v 的/ude1 观念/n ，/w 不要/d 去/vf 行使/v 依法/d 不/d 该/rz 由/p 自己/rr 行使/v 的/ude1 权力/n ，/w 更/d 不能/v 以/p 言/vg 代/q 法/n 、/w [以/p 权/n 压法/nz]/nz 、/w 徇私枉法/vl ”/w 。/w 
日本/ns 《/w [朝日/n 新闻/n]/nz 》/w 认为/v ，/w 此次/rz 中央/n 政法/n [工作/vn 会议/n]/nz 预计/v 将/d 继续/v 推动/vn 习近平/nr 倡导/v 的/ude1 “/w [依法/d 治国/vi]/nz ”/w 和/cc 对/p 贪/v 腐/vg 的/ude1 整肃/v 风暴/n 。/w 自/p 中国/ns 新/a 领导班子/n 上台/vi 一年/mq 多/a 来/vf ，/w 上/f 至/p [省部级/b 官员/nnt]/nz ，/w 下/f 至/p 地方/n 官员/nnt ，/w 贪/v 腐/vg 问题/n [一个/mq 个/q]/mq 曝光/vi ，/w 许多/mq 级别/n 很高/d 的/ude1 贪/vn 腐/vg 官员/nnt 被/pbei 查处/v ，/w 这样/rzv 的/ude1 力度/n 还是/c 很/d 了不起/a 的/ude1 。/w 毫无疑问/dl ，/w 中国/ns 领导人/nnt 深刻/a 认识到/v ，/w [腐败/an 问题/n]/nz 如/v 不/d 认真/ad 加以/vx 整肃/v ，/w 将/d 给/p 国家/n 带来/v 无穷/z 危害/vn 。/w 报道/v 称/vn ，/w [依法/d 治国/vi]/nz 是/vshi [惩治/v 腐败/an]/nz 的/ude1 最/d 根本/a 办法/n 。/w 
俄罗斯/nsf “/w 中亚/ns ”/w 网/n 9日/t 以/p “/w 中国/ns 深化/v 执法/vn 和/cc 司法/n 改革/vn ”/w 为/p 题/n 称/v ，/w 习近平/nr 的/ude1 重要/a 讲话/n 表明/v ，/w 中国/ns 在/p 新的/a 一年/mq 准备/v 对/p [政法/n 系统/n]/nz 进行/vn 大力/d 整顿/v ，/w 以/p 确保/v 公正/a 执法/vn ，/w 更好/d 促进/v [社会/n 公平/a 正义/n]/nz 。/w “/w [俄罗斯/nsf 之/uzhi 声/qv]/nz ”/w 援引/v 分析/vn 人士/n 的/ude1 观点/n 称/v ，/w 一些/mq 高官/nnt 纷纷/d 落马/vi 表明/v ，/w 中国/ns 领导层/n 将/d 继续/v 深化/vn 深受/v 民众/n 欢迎/v 的/ude1 反/vi 腐/vg 运动/vn ，/w 预计/v 今年/t 可能/v 有/vyou 更大/d 更深/d 的/ude1 反/vi 腐/vg 力度/n ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 中国/ns 新/a 一届/mq 领导人/nnt 深化改革/v 、/w 维护/v 社会/n 大局/n 稳定/an 的/ude1 强有力/bl 保障/vn 。/w 
[中国/ns 政法/n 大学/nis 法学院/nis]/nt 副院长/nnt 何兵/nr 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 发生/v 在/p 政法/n 领域/n 的/ude1 腐败/an 案/ng “/w 触目惊心/vl ”/w ，/w 比如/v 上海/ns 法官/nnt 集体/n 嫖娼/v 案/ng 。/w 这次/r 中央/n 政法/n [工作/vn 会议/n]/nz 传递/v 了/ule 一个/mq 信号/n ，/w 执政党/n 要/v 加强/vn 政法/n 工作/vn ，/w [下/f 大/a 力气/n]/nz 清除/v “/w 害群之马/n ”/w 。/w 一名/mq 资深/b 中国/ns 问题/n 专家/nnt 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 对/p 这次/r 中央/n 政法/n [工作/vn 会议/n]/nz 体现/v 的/ude1 坚决/ad 根除/v 腐败/an 的/ude1 姿态/n 充满/v 期待/vn 。/w 他/rr 认为/v ，/w 中国/ns 是/vshi 个/q 大国/n ，/w 各种/rz [社会/n 问题/n]/nz 非常/d 复杂/a ，/w 今后/t 中国/ns 怎样/ryv 通过/p 简政放权/vl 达到/v 根治/vn 腐败/an 将/d 成为/v 关注/vn 焦点/n ，/w “/w 这/rzv 是/vshi 个/q 漫长/a 过程/n ，/w 却/d 是/vshi 正确/a 的/ude1 方向/n ”/w 。/w （/w 蓝雅歌/nr 陶短房/nz 王跃/nr 西柳/nz 玉鹏/nr ）/w 
