桂林/ns 中/f 辉/ng 总经理/nnt 李/ng 中/f 说/v ：/w “/w 商/v 评委/nnt 的/ude1 [行政/n 裁决/vn]/nz 具有/v 强制性/b ，/w 类似于/v 终审/n 。/w 这/rzv 表示/v [美国/nsf 强/a 生/v]/nz 此前/t 对/p 桂林/ns 中/f 辉/ng [商标/n 侵权/vn]/nz 起诉/v 的/ude1 基础/n 不/d 存在/v 了/ule 。/w ”/w 这/rzv 也/d 意味着/v 强/a 生/v 与/cc 桂林/ns 中/f 辉/ng 长达/v 8年/t 的/ude1 商标/n 之争/v 战局/n 出现/v 逆转/vn 。/w 
桂林/ns 中/f 辉/ng ：/w 下/f 一步/mq 将/d 起诉/v ，/w 追缴/v 其/rz [违法/vn 所得/n]/nz 
桂林/ns 中/f 辉/ng 总经理/nnt 李/ng 中/f 认为/v ，/w 因为/c 中/f 辉/ng 的/ude1 血糖试纸/nmc 质量/n 达到/v 甚至/d 超过/v 国际上/nz 同类/n 血糖试纸/nmc 水平/n ，/w 打破/v 了/ule 强/a 生/v 的/ude1 垄断/vn 局面/n ，/w 再/d 加上/v [强/a 生/v 血糖仪/nz]/nz 事故/n 频/ag 发/v 召回/v 不断/d ，/w 激发/v 了/ule 强/a 生/v “/w 栽赃/vn ”/w 的/ude1 想法/n 。/w 这/rzv 才/d 导致/v 了/ule 强/a 生/v 与/cc 中/f 辉/ng 长达/v 8年/t 的/ude1 商标/n 之争/v ，/w 以及/cc 强/a 生/v 自/p 2007年/t 起/vf 分别/d 在/p [美国/nsf 纽约/nsf]/ns 、/w 中国/ns 上海/ns 等/udeng 多/a 地/ude2 对/p 中/f 辉/ng 的/ude1 [商标/n 侵权/vn]/nz 起诉/v 。/w 
[美国/nsf 强/a 生/v]/nz ：/w 对/p 商/v 评委/nnt 的/ude1 争议/vn 裁定/v 结果/n 非常/d 失望/a 
声明/n 还/d 提到/v ，/w [强/a 生/v 公司/nis]/ntc 于/p 2004年/t 在/p 中国/ns 注册/vn 了/ule [第/m 3384889/m 号/q]/mq “/w ONETOUCH/x ”/w 商标/n ，/w 指定/v 商品/n 为/p “/w [血糖/n 监测/vn 仪/ng]/nz 用/p 检测/v 试纸/n 条/q ”/w （/w 俗称/v 血糖试纸/nmc ）/w 。/w 除了/p 在/p 中国/ns 获得/v 注册/vn 外/f ，/w “/w ONETOUCH/x ”/w 商标/n 还/d 在/p 全球/n 许多/mq 国家/n 和/cc 地区/n 获得/v 注册/vn ，/w 包括/v 美国/nsf 、/w 英国/ns 等/udeng 以/p 英语/nz 为/p [官方/n 语言/n]/nz 的/ude1 国家/n 。/w 
事件/n 回放/v ：/w 强/a 生/v 中/f 辉/ng 商标/n 案/ng 持续/vd 8年/t 之/uzhi 久/a 
据/p [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 同样/d 生产/v 血糖仪/nz 产品/n 的/ude1 强/a 生/v 与/cc 桂林/ns 中/f 辉/ng 结怨/vi 于/p 2006年/t 。/w 
2006年10月/t ，/w 强/a 生/v 生产/vn 血糖仪/nz 的/ude1 子公司/nis LifeScan/x 在/p 美国/nsf 宣布/v 发现/vn 大量/m 假冒/v 强/a 生/v 品牌/n 的/ude1 血糖试纸/nmc 。/w 
2007年/t 开始/v ，/w 强/a 生/v 先后/d 向/p 公安部/nto 和/cc [桂林市/ns 公安局/nis]/nto 举报/v 桂林/ns 中/f 辉/ng 生产/vn 的/ude1 血糖试纸/nmc 侵犯/v 其/rz [注册/vn 商标/n 专用/vn 权/n]/nz ，/w 要求/n [公安/n 机关/n]/nz 作为/p 刑事犯罪/n 案件/n [立案/vi 侦查/vn]/nz 。/w 
2007年10月22日/t ，/w [桂林市/ns 公安局/nis]/nto 对于/p 该/rz 案件/n [立案/vi 侦查/vn]/nz ；/w 2008年7月/t ，/w 桂林市/ns 警方/n 抓捕/v 了/ule 桂林/ns 中/f 辉/ng [7/m 名/q]/mq 主要/b 经营管理/v 人员/n ；/w 2010年6月/t 至今/d ，/w 该案/r 历经/v 多次/mq 法庭/nis 车轮战/n 。/w 
