“/w 我/rr 志愿/n 加入/v 中国共产党/nt ，/w 拥护/v 党/n 的/ude1 纲领/n ，/w 遵守/v 党/n 的/ude1 章程/n ，/w 履行/v [党员/nnt 义务/n]/nz …/w …/w ”/w 1月1日/t 早晨/t ，/w [金华市/ns 对口/vd 支援/v 温宿县/ns 指挥部/nis]/nt 门前/s 举行/v 着/uzhe 庄严/a 而/cc 简朴/a 的/ude1 入党/vn 宣誓/vi 仪式/n 。/w 
这/rzv 是/vshi 一次/mq 由/p [金华市/ns 对口/vd 支援/v 温宿/nr 指挥部/nis 党委/nis]/nt 精心/ad 组织/n 的/ude1 [预备/vn 党员/nnt]/nz 入党/vi 宣誓/vi 暨/cc 全体/n 党员/nnt 重温/v [入党/vi 誓词/n]/nz 活动/vn 。/w 
[第七/m 批/q]/mq 援/vg 疆/b 干部/nnt 入/v 疆/b 以来/f ，/w 华崇俊/nr 等/udeng [6/m 名/q]/mq 援/vg 疆/b 干部/nnt 向/p 党组织/n 递交/v 了/ule [入党/vi 申请书/n]/nz ，/w 誓言/n 不/d 辱/vg 援/vg 疆/b 使命/n ，/w 积极/ad 向/p 党组织/n 靠拢/v 。/w 一年/mq 多/a 来/vf ，/w 他们/rr 在/p 政治/n 、/w 工作/vn 、/w 生活/vn 等/udeng 方面/n 都/d [严格/ad 要求/n]/nz 自己/rr ，/w 时刻/n 以/p 一名/mq 党员/nnt 的/ude1 标准/n [严格/ad 要求/n]/nz 自己/rr ，/w 真心/d 援/vg 疆/b 、/w 倾情/nz 奉献/v ，/w 以/p 自己/rr 的/ude1 [实际/n 行动/vn]/nz 践行/nz 了/ule 一名/mq [入党/vi 积极分子/n]/nz 和/cc 援/vg 疆/b 人/n 的/ude1 誓言/n 。/w （/w 田/n 飞/vi 王明怀/nr ）/w 
