[中国/ns 电影/n 票房/n]/nz 节节高/nz ，/w 光鲜/nz 背后/f 不容忽视/vl 的/ude1 是/vshi ：/w 每年/r 生产/vn 的/ude1 国产片/nz ，/w 只有/c [三/m 成/v]/mq 电影/n 能/v 公映/v ；/w 公映/v 片中/s ，/w 能/v 赢利/vn 的/ude1 还/d 不到/v [三/m 成/v]/mq ，/w 大部分/n 国产片/nz 沦为/v “/w 炮灰/n ”/w 。/w [究其/nz 原因/n]/nz 五花八门/bl ，/w 自身/rr 质量/n 差/a 、/w 选择/v 档期/n 不利/a 、/w 推广/vn 宣传/v 力度/n 不够/a 等/udeng 最为/d 常见/a 。/w 
2013年/t 十大/mq “/w 炮灰/n 电影/n ”/w 票房/n 
1/m 《/w 别/d 跟/p 我/rr 谈/v 高/a 富/vg 帅/ng 》/w ：/w 2万/m 
2/m 《/w 刘老庄/nz 八十二/m 壮士/n 》/w ：/w 4万/m 
3/m 《/w [石榴/nf 树上/s 结/v 樱桃/n]/nz 》/w ：/w 5万/m 
4/m 《/w 让/v 爱绽放/nz 》/w ：/w 5万/m 
5/m 《/w 校车/nz 》/w ：/w 10万/m 
6/m 《/w 雷锋/nr 的/ude1 微笑/vn 》/w ：/w 14万/m 
7/m 《/w 飘落/vi 的/ude1 羽毛/n 》/w ：/w 18万/m 
8/m 《/w [石器/n 时代/n]/nz 之/uzhi 百万/m 大侦探/nz 》/w ：/w 18万/m 
9/m 《/w 逆袭/nz 》/w ：/w 19万/m 
10/m 《/w 越位者/nz 》/w ：/w 21万/m 
2013年/t 十大/mq “/w 受害/vi ”/w 星/n 作/v 
[柏林/nsf 电影节/n]/nz 最佳/z 编剧/nnt 奖/n 《/w 团圆/vi 》/w ：/w 32万/m 
曾/d 获/v 威尼斯/nsf [最佳/z 导演/nnt]/nz 张/q 元/q 新作/n 《/w 有/vyou 种/q 》/w ：/w 40万/m 
霍建起/nr 导演/nnt 的/ude1 传记/n 电影/n 《/w 萧红/nr 》/w ：/w 195万/m 
由/p 曾志伟/nr 等/udeng 群星/n 主演/v 《/w [光辉/a 岁月/n]/nz 》/w ：/w 346万/m 
林志玲/nr 主演/v 《/w [甜心/nz 巧克力/nf]/nz 》/w ：/w 400万/m 
冯远征/nr 、/w 戴立忍/nr 主演/v 《/w 大明/nz 劫/v 》/w ：/w 425万/m 
“/w 零/m 差评/nz ”/w 电影/n 《/w 逆光/vi 飞翔/v 》/w ：/w 772万/m 
黄秋生/nr 主演/v 《/w 叶问/nr ：/w 终极/n 一战/n 》/w ：/w 1062万/m 
杨采妮/nr 导演/nnt ，/w 郭富城/nr 、/w 桂纶镁/nr 、/w 张震/nr 主演/v 《/w [圣诞/t 玫瑰/n]/nz 》/w ：/w 2286万/m 
基努·里维斯/nrf 主演/v 《/w 太极侠/nz 》/w ：/w 2721万/m 
