“/w 我们/rr 的/ude1 官方/n 微博/n ‘/w 西域/ns 天平/n ’/w 将/d 定期/d 为/p 网友/n 曝光/vi 不/d 自觉/a 履行/v 还/d 钱/n 义务/n 的/ude1 ‘/w 老赖/nz ’/w ，/w 待/vi [被/pbei 执行/v 人/n]/nz 履行/v 完/vn 义务/n 后/f 会/v 删除/v 其/rz 曝光/vi 微博/n ，/w 也/d 希望/v 网友/n 们/k 共同/d ‘/w 追缉/v ’/w 、/w 转发/v 这些/rz 微博/n ！/w ”/w 1月9日/t ，/w [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n 高级/a 人民法院/nis]/nt [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 于/p 会堂/n 说/v 。/w 自治区/n [高级/a 人民法院/nis]/nis 新浪/ntc 官方/n 微博/n 从/p 8日/t 开始/v ，/w 每天/r 曝光/vi 失信/vi [被/pbei 执行/v 人/n]/nz 的/ude1 信息/n ，/w 截至/v 记者/nnt 发稿/vi 时/ng ，/w “/w 西域/ns 天平/n ”/w 已/d 发布/v 对/p [新疆/ns 西/f 星/n 市场/n 开发/vn 有限公司/nis]/nt 和/cc [新疆/ns 筑/v 远/a 建筑/n 有限公司/nis]/nt 的/ude1 两条/mq “/w 追缉令/nz ”/w 。/w 
“/w 我们/rr 希望/v 发挥/vn 微博/n 的/ude1 效应/n ，/w 挤压/v 逃债/nz 者/k 的/ude1 [生存/vi 空间/n]/nz 。/w ”/w 于/p 会堂/n 说/v ，/w 自治区/n 高院/n 官方/n 微博/n 已/d 开设/v #/w 老赖/nz 曝光台/nz #/w 这/rzv 一/m 话题/n ，/w 对/p 之前/f 公布/v 的/ude1 [248/m 名/q]/mq 失信/vi [被/pbei 执行/v 人/n]/nz 逐一/d 曝光/vi 。/w （/w 周国兵/nr 苏昊/nr ）/w 
