新疆/ns 棉花/n 总产量/n 连续/a 20年/t 位居/v 全国/n 第一/m ，/w 目前/t 已/d 占据/v 全国/n 半壁江山/n 。/w 
记者/nnt 从/p 日前/t 召开/v 的/ude1 [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n 党委/nis]/nt [农村/n 工作/vn 会议/n]/nz 上/f 获悉/v ，/w 棉花/n 是/vshi 新疆/ns 农业/n 的/ude1 [第一/m 大/a]/mq 产业/n 、/w [农民/nnt 收入/n]/nz 的/ude1 [第一/m 大/a]/mq 来源/n 。/w 当前/t 棉花/n 收入/n 占/v [农民/nnt 收入/n]/nz 的/ude1 [35/m %/w 左右/f]/mq ，/w 在/p 南疆/ns 棉花/n 主产县/n 甚至/d 占/v 到/v 50%—70%/m 。/w 
会议/n 认为/v ，/w 新疆/ns 是/vshi 全国/n 最/d 具/vg [比较/d 优势/n]/nz 的/ude1 棉花/n 产区/n ，/w 对/p 国家/n 经济/n 全局/n 具有/v 举足轻重/vl 的/ude1 影响/vn 。/w 新疆/ns 发展/v 棉花/n 生产/vn 还/d 可以/v 为/p 内地/n 棉区/n 腾出/v 宝贵/a 土地/n ，/w 为/p 保障/v 国家/n [粮食/nf 安全/an]/nz 作出/v 贡献/n ，/w 因为/c 新疆/ns 生产/vn [1/m 吨/q]/mq 棉花/n 就/d 意味着/v 内地/n 可以/v 腾出/v 土地/n 生产/vn [8/m 吨/q]/mq 粮食/nf ，/w 稳定/an 新疆/ns 棉花/n 生产/vn 就是/v 服从/v 和/cc 服务于/v 国家/n 大局/n 。/w 
2014年/t ，/w 新疆/ns 将/d 进行/vn 棉花/n 目标/n 价格/n 改革/vn 试点/vn ，/w 同时/c ，/w 优化/v 粮棉/n 种植/v 结构/n ，/w 抓紧/v 规划/n 实施/v [1000/m 万/d 亩/q]/mq 棉花/n 高产田/n 建设/vn 行动/vn ，/w 加快/v 建成/vn [稳产/b 高产/b]/nz 的/ude1 现代化/vn 棉花/n 示范/vn 基地/nis ，/w 实现/v 单产/n 皮棉/n [150/m 公斤/q]/mq 以上/f ，/w 占/v 棉花/n 总产/n 的/ude1 50%/m 。/w 
2013年/t ，/w 新疆/ns 棉花/n 种植/v 总面积/n 为/p [2538/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 较/d 上/f 年/qt 增加/v [68/m 万/d 亩/q]/mq ；/w 棉花/n 总产量/n [340/m 万吨/q]/mq ，/w 较/d 上/f 年/qt 增加/v [2/m 万吨/q]/mq 。/w （/w 刘杉/nr ）/w 
