人民网/nz 青河县/ns 1月10日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 韩清平/nr ）/w 以往/t 入冬/vi 后/f ,/w 居住/v 在/p 新疆/ns 青河县/ns 文化路/ns 的/ude1 赵/nz 大娘/n ,/w 总会/nis 为/p 屋里/s 不怎么/vl 热/a 的/ude1 暖气/n 犯愁/vi 。/w 但是/c 进入/v 2013年/t 冬天/t ,/w 即使/c 室外/s 天寒地冻/vl ,/w 赵/nz 大娘/n 家里/s 温度/n 仍/d 能/v 达到/v [20/m ℃/w]/mq 。/w 暖烘烘/z 的/ude1 房子/n ,/w 也/d 让/v 赵/nz 大娘/n 心里/s 暖融融/z 的/ude1 。/w 
赵/nz 大娘/n 的/ude1 “/w 闹/v 心事/n ”/w 到/v “/w 暖/a 心事/n ”/w 的/ude1 转变/vn ,/w 皆/d 源于/v 既有/vn [居住/v 建筑/n]/nz [供热/vn 计量/vn]/nz 及/cc 节能/vn 改造/v 工程/n 的/ude1 实施/vn 。/w 
“/w 既有/v [居住/v 建筑/n]/nz [供热/vn 计量/vn]/nz 及/cc 节能/vn 改造/vn ”/w 这/rzv 一/m 名称/n 即使/c 对/p 受益/vi 于/p 它/rr 的/ude1 住户/n 来说/uls 也/d 有些/rz 陌生/a ,/w 但/c 在/p 青河县/ns 却/d 有/vyou 更多/ad 居民/n 在/p 感受/v 这/rzv 一/m 工程/n 带来/v 的/ude1 实实在在/z “/w 暖意/n ”/w ,/w 而且/c 还/d 把/pba 它/rr 亲切/a 称为/v “/w 暖/a 房子/n ”/w 工程/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 自/p 2010年/t 始/vg 青河县/ns 已/d 累计/vd 投入/v 资金/n 2000余万元/m ，/w 对/p 全县/n 沿街/d 的/ude1 [34/m 幢/q]/mq 楼房/n [12/m 万/d 平方米/q]/mq 进行/vn 节能/vn 改造/vn 。/w 2014年/t ，/w 青河县/ns 将/d 继续/v 投入/vn [1200/m 万元/q]/mq 建设/v [民心/n 工程/n]/nz 对/p 团结/v 路/n 、/w 友好路/nz 、/w 光明路/nz 、/w 幸福路/nz 、/w 文化路/ns [17/m 幢/q]/mq 建筑/n 年代/n 已/d 久/a 的/ude1 老旧/nz 楼房/n [69911/m ./w 17/m 平方米/q]/mq 进行/vn 既有/v [居住/v 建筑/n]/nz [供热/vn 计量/vn]/nz 及/cc 节能/vn 改造/vn ，/w 温暖/an 更多/ad 居民/n 百姓/n 的/ude1 心/n ！/w 
当前/t ,/w 青河县/ns [既有/v 建筑/n 节能/vn 改造/vn]/nz 工程/n 取得/v 了/ule 实实在在/z 成果/n ,/w 楼房/n 穿/v 上/f 新/a “/w 棉衣/n ”/w ,/w 赢得/v 了/ule 群众/n 的/ude1 赞誉/vn 。/w 
