防/v 上火/vi ，/w [萝卜/n 白菜/n]/nz 是/vshi 良药/n 记者/nnt 来到/v [北京/ns 朝阳/ns 医院/nis]/nth ，/w 发现/v 呼吸科/nit 门诊/nis 患者/n 是/vshi 最多/ad 的/ude1 。/w 该院/r 呼吸科/nit 主任医师/nnt 叶俏/nr 解释/v ，/w 冬季/t 病毒/n 本身/rz 比较/d 活跃/a ，/w 再/d 加上/v 突然/ad 降温/vi ，/w 使得/vi 感冒/vi 发烧/vi 病人/n 明显/a 增多/v 。/w 
除了/p [呼吸道/n 疾病/n]/nz ，/w 上火/vi 的/ude1 人/n 也/d 不/d 在/p 少数/m 。/w [北京/ns 中医/nnd 医院/nis]/nth 副院长/nnt 金玫/nr 说/v ，/w 冬季/t 上火/vi ，/w 罪魁祸首/n 就是/v “/w 燥/ag ”/w ：/w 一/m 是/vshi 天气/n 干燥/a ；/w 二/m 是/vshi 室内/s 取暖/vi 温度/n 高/a ；/w 三/m 是/vshi 进补/nz 季节/n ，/w 许多人/nz 饮食/n 过于/d 温热/a 。/w 另外/c ，/w 年末/t 压力/n 大/a ，/w 也/d 容易上火/nhd 。/w 出现/v 口干舌燥/nhd 、/w 咽/v 干/v 、/w 鼻干/nhd 、/w [大便/n 干燥/a]/nz 等/udeng 症状/n 。/w 
防/v 上火/vi ，/w 大白菜/n 和/cc 白萝卜/n 是/vshi 最/d 能/v 去火/v 的/ude1 好/a 食物/nf 。/w 大白菜/n 味甘/nz 性/ng 平/v ，/w 可/v 除/p 烦/v 解渴/a 、/w [清热/vi 解毒/vn]/nz ，/w 对/p 一些/mq 肺热咳嗽/nhd 、/w 便秘/vi 者/k 是/vshi 非常/d 有效/a 。/w 适当/a 吃/v 一些/mq 白萝卜/n ，/w 尤其/d 是/vshi 生/v 吃/v ，/w 不但/c 可以/v 除/p 油腻/a 助消化/vl ，/w 止咳/vn ，/w 还/d 能/v 生津/nz 解毒/vn 、/w [清热/vi 去火/v]/nz 。/w 
防/v [心血管/n 病/n]/nz 发/v ，/w 要/v 按时/d 服药/vi 、/w 补/v 水/n 、/w 睡好/nz 觉/v 冬季/t 是/vshi [心血管/n 病/n]/nz 高发/b 季节/n ，/w [北京/ns 中医/nnd 医院/nis 心血管/n 科/n]/nt 主任医师/nnt 金玫/nr 医生/nnt 说/v ，/w 如/v 补/v 水/n 不/d 及时/ad ，/w 极易/nz 发生/v 血液/n 黏稠/nz 的/ude1 现象/n ，/w 加之/cc 运动/vn 减少/v ，/w 血液/n 流动/vn 慢/a ，/w 使/v 血液/n 呈现/v 一种/mq 高凝/nr 的/ude1 状态/n 。/w 所以/c [心血管/n 病/n]/nz 人/n 一定/b 要/v 多/a 喝水/vi ，/w 饮食/n 上/f 要/v 多/a 吃/v 一下/mq 多/a 汁/ng 类/q 的/ude1 水果/n 和/cc 蔬菜/n ，/w 如/v 藕/n 、/w 萝卜/n 、/w 梨/nf 和/cc 火龙果/nf 等/udeng 。/w 
根据/p [中央/n 气象台/nis]/nt [最新/a 消息/n]/nz ，/w 1月5/t ~/w 9日/t ，/w 华北/ns 大部/n 、/w 东北/ns 及/cc 黄淮/n 北部/f 等/udeng 地/ude2 有/vyou 小到中雪/n ，/w 出现/v 入冬/vi 以来/f 的/ude1 [第/m 一场/mq 雪/n]/nz ，/w 而且/c 会/v 出现/vn 突然/ad 降温/vi 。/w 有/vyou 心血管疾病/gb 的/ude1 人/n 发生/v 心肌梗塞/n 的/ude1 可能性/n 就/d 很大/d ，/w 因此/c ，/w 一定/b 要/v 及时/ad 服药/vi ，/w 注意/v 保暖/a 。/w （/w 王悦/nr ）/w 
