[东方/s 卫视/n]/nz (/w 番茄/nf 台/q )/w 2014年/t 春晚/n 将/d 在/p 大年初一/t 亮相/vi ，/w 9日/t ，/w 主办方/nz 在/p 上海/ns 公布/v 晚会/n 走/v 温暖/an 路线/n ，/w 请/v 情侣/n 档/ng 和/cc 夫妻/n 档/ng 明星/nnd 助阵/vi ，/w 陈思诚/nr 和/cc 佟丽娅/nr 也/d 有/vyou 表演/vn 。/w 为/p 预热/vi 情人节/t 即将/d 公映/v 的/ude1 [电影/n 导演/nnt]/nnt 处女作/n 《/w [北京/ns 爱情/n 故事/n]/nz 》/w ，/w 陈思诚/nr 表示/v 希望/vn 在/p 本命年/n 马上/d 有/vyou 下一代/n ，/w 还/d 计划/n 什么/ry 都/d 不/d 穿/v 和/cc 女友/n 完成/v 一次/mq 水下/s 婚礼/n 。/w 
春晚/n 总/b 导演/nnt 侯捷/nr 透露/v ，/w 晚会/n 主打/v 温暖/an 的/ude1 牌子/n ，/w 传递/v 回家过年/v 的/ude1 温馨/a 感觉/n ，/w [舞美/n 设计/vn]/nnt 以/p 简洁/a 为主/vi ，/w 以/p [旋转/vi 木马/n]/nz 作为/p 实体/n 主景/n ，/w 配合/v 马/n 年/qt 气氛/n 。/w 在/p 明星/nnd 方面/n ，/w 除了/p 陈思诚/nr 和/cc 佟丽娅/nr ，/w 刚/d 结婚/vi 的/ude1 刘璇/nr 夫妇/n 等/udeng 也/d 会/v 参与/vn 。/w 此外/c ，/w 年度/n [经典/n 韩/b 剧/n]/nz 《/w 继承者/nz 们/k 》/w 中/f 的/ude1 当/p 红/a 韩流/nr 巨星/n 李敏镐/nr 、/w EXO/x 等/udeng 被/pbei 传/v 也/d 在/p 邀请/v 之/uzhi 列/v 。/w 导演/nnt 组/n 强调/v ，/w 诸如/v 陈思诚/nr 在/p 内/f 的/ude1 一些/mq 明星/nnd 都/d 是/vshi 零/m 出场费/nz 加盟/v ，/w 符合/v 节俭/a 办/v 晚会/n 的/ude1 中央/n 精神/n 。/w 
据悉/v ，/w 陈思诚/nr 将/d 演唱/v 新/a 电影/n 的/ude1 主题曲/n ，/w 舞蹈/n 出身/v 的/ude1 佟丽娅/nr 会/v 伴舞/vn ，/w [二/m 人/n]/mq 保证/v 说/v 会/v 给/p 观众/n 一个/mq 惊艳/nz 的/ude1 表演/vn ，/w 自信/a 会/v 创造/vn 全场/n 的/ude1 最高/a 收视/nz 点/qt 。/w 
既然/c 声称/v 马上/d 结婚/vi ，/w 记者/nnt 就/d 要求/n 他们/rr 现场/s 求婚/vi 。/w 正当/a 陈思诚/nr 想/v 表明/v 此意/nz 时/ng ，/w 佟丽娅/nr 坦言/v 没/d 可能/v ，/w “/w 我/rr 觉得/v 求婚/vn 应该/v 是/vshi 纯粹/b 私密/nz 的/ude1 ，/w 是/vshi 一个/mq 女人/n 最/d 美好/a 的/ude1 记忆/n ，/w 希望/v 只/d 属于自己/v ，/w 受到/v 太多/ad 人/n 关注/v 不是/c 我/rr 想/v 要/v 的/ude1 。/w ”/w 佟丽娅/nr 说/v 哪怕/c 他/rr 吃/v 着/uzhe 饭/n 对/p 我/rr 说/v 去/vf 领证/nz 都/d 可以/v ，/w 没有/v 钻戒/n 也/d 能/v 接受/vn 。/w 
好友/n 杨幂/nr 婚纱/n 简洁/a ，/w 佟丽娅/nr 就/d 希望/v 届时/d 婚纱/n 会/v 让/v 身材/n 瘦小/a 的/ude1 她/rr 看起来/v 胖/a 一点/mq 。/w 而/cc 准/a 新郎/n 则/d 大尺度/nz 地/ude2 透露/v 什么/ry 都/d 不/d 穿/v 拍照/vn ，/w 在/p 水下/s 完成/v 仪式/n ，/w 嘉宾/n 全/a 是/vshi 海里/q 的/ude1 鱼/n 。/w 谈到/v 怀孕/vn ，/w 他们/rr 都/d 同声/n 说/v 期待/vn 马上/d 造/v 人/n 。/w (/w 曾俊/nr )/w 

