人民网/nz 乌苏/ns 1月10日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 姚明/nr ）/w “/w 上报/vi 材料/n 、/w 上级/n 来/vf 文/ng 、/w 各类/r 总结/v 、/w 各项/r 活动/vn 记录/v …/w …/w ”/w 在/p 徐心卉/nr 的/ude1 [办公/vn 电脑/n]/nz 里/f ，/w 各类/r 文件/n 材料/n 存放/v 的/ude1 有条不紊/al 。/w “/w 这样/rzv 建档/vn 不仅/c 方便/a 我/rr 查找/v 资料/n ，/w 也/d 为/p 其他/rzv 同事/n [提供/v 方便/a]/nz 。/w ”/w 徐心卉/nr 说/v 。/w 
徐心卉/nr 是/vshi 一名/mq 来自/v [北京/ns 北方/s 工业/n 大学/nis]/nt 的/ude1 工会/nis 干部/nnt 。/w 2013年10月/t ，/w 她/rr 响应/v 团中央/nt 的/ude1 号召/vn ，/w 来到/v 新疆/ns 乌苏市/ns 。/w 
在/p [乌苏市/ns 团委/nis]/nt ，/w 徐心卉/nr 每天/r 要/v 处理/vn 很多/m 业务/n 工作/vn ，/w 接收/v 基层/n 材料/n 、/w 信息/n 上报/vi 、/w 通知/n 会议/n 、/w 联系/v 基层/n 团/n 干部/nnt 培训/vn 等/udeng 。/w “/w 来到/v 乌苏/ns 后/f ，/w 到底/d 能/v 为/p 乌苏/ns [做/v 些/q 什么/ry]/nz 呢/y ？/w ”/w 这/rzv 也/d 是/vshi 徐心卉/nr 一直/d 在/p 思考/vn 的/ude1 问题/n 。/w 
徐心卉/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 她/rr 平时/t 热爱/v [文体/n 活动/vn]/nz ，/w 擅长/v 体操/n 、/w 舞蹈/n 、/w [文体/n 活动/vn]/nz 的/ude1 策划/vn 、/w 组织/n 、/w 主持/v 等/udeng 工作/vn 。/w 在/p [北方/s 工业/n 大学/nis]/ntu 工作/vn 期间/f ，/w 曾/d 多次/mq 参加/v 学校/nis 学生/nnt 运动会/n 及/cc 教职工/n 运动会/n 的/ude1 组织/n 策划/vn 工作/vn 。/w 
“/w 我/rr 要/v 用/p 自己/rr 的/ude1 特长/n ，/w 去/vf 感染/v 引导/vn 乌苏/ns 当地/s 的/ude1 [团员/nnt 青年/n]/nz 。/w ”/w 徐心卉/nr 道出/v 了/ule 来/vf 乌苏/ns 后/f 开展/v 工作/vn 的/ude1 想法/n 。/w 
2013年10月31日/t 下午/t ，/w 来/vf 乌苏/ns 工作/vn 20余天/m 的/ude1 徐心卉/nr ，/w 接到/v 通知/n ，/w 在/p 第二天/mq 要/v 她/rr 去/vf 参加/v [乌苏市/ns 团委/nis]/nt 举办/v 的/ude1 “/w 中学/nis 团/n 干部/nnt 技能/n 大赛/vn ”/w 。/w 
“/w 当时/t 只/d 给/p 我/rr 一个/mq 通知/n ，/w 到/v 了/ule 晚上/t 才/d 知道/v ，/w 整个/b 比赛/vn 活动/vn 的/ude1 程序/n ，/w 需要/v 我/rr 来/vf 组织/n 和/cc 主持/v 。/w ”/w 徐心卉/nr 说/v 。/w 按照/p 以往/t 组织/n 一场/mq 活动/vn ，/w 需要/v 写/v 串词/nz 、/w 确定/v 参加/v 领导/n 、/w 并/cc 与/cc 参加/v 活动/vn 人员/n 提前/vd 沟通/v ，/w 另外/c ，/w 服装/n 、/w 化装/v 、/w 灯光/n 、/w 道具/n 的/ude1 选择/vn 确定/v ，/w 这些/rz [准备/v 工作/vn]/nz 最少/d 要/v [3/m 至/p 7/m 天/qt]/mq 时间/n 。/w 
基于/p 以往/t 参加/v 学校/nis 活动/vn 的/ude1 [工作/vn 经验/n]/nz ，/w 徐心卉/nr 首先/d 是/vshi 写/v 串词/nz ，/w 晚上/t 多次/mq 在/p 心中/s 模拟/vn 现场/s 主持/v 中/f 出现/v 的/ude1 不/d 确定/v 因素/n 。/w 2013年11月1日/t ，/w 徐心卉/nr 化/v 了/ule 装/v 、/w 身着/v 主持人/nnt 的/ude1 礼服/n 、/w 响亮/a 而/cc 又/d 流畅/a 的/ude1 主持/vn 语调/n ，/w 立刻/d 博得/v 参加/v 活动/vn 的/ude1 [团员/nnt 青年/n]/nz 们/k 的/ude1 阵阵/q 掌声/n 。/w 虽然/c 为/p 次/qv 比赛/vn 活动/vn 只是/d 在/p 一间/mq 教室里/nz ，/w 没有/v 灯光/n 舞台/n ，/w “/w 既然/c 是/vshi 比赛/vn ，/w 那/rzv 这里/rzs 就是/v 舞台/n 。/w ”/w 徐心卉/nr 说/v 。/w 
曾/d 参加/v 过/uguo 2007年/t 北京/ns 台/q 春晚/n ，/w 这/rzv 是/vshi 徐心卉/nr 参加/v 过/uguo 的/ude1 大型/b 演出/vn 。/w 徐心卉/nr 说/v 不论/c 参加/v [大型/b 活动/vn]/nz ，/w 还是/c 在/p [田间/s 地/ude2 头/n]/nz 的/ude1 活动/vn ，/w 对于/p 主持人/nnt 的/ude1 要求/n ，/w 是/vshi 没有/v 分别/d 的/ude1 ，/w 重视/v 程度/n 也/d 是/vshi 一样/uyy 的/ude1 ，/w “/w 只有/c 用/p 专业/n 的/ude1 眼光/n 和/cc 流程/n 要求/n 自己/rr ，/w 在/p 以后/f 的/ude1 活动/vn 中/f ，/w 才能/n 对/p 年青/a 团/n 干部/nnt 起到/v 促进/vn 。/w ”/w 徐心卉/nr 说/v 。/w 
来到/v 乌苏/ns 工作/vn 不到/v 3个月/t 时间/n ，/w 徐心卉/nr 先后/d 参加/v 了/ule 乌苏市/ns 组织/n 的/ude1 [世界/n 艾滋病/nhd 日/b]/nz 宣传/vn 、/w 法制/n 日/b 宣传/vn 。/w 
看到/v 办公室/nis 许多/mq 同志/n 整天/d 伏案/vd 工作/vn ，/w 缺少/v 运动/vn ，/w 作为/p [第/m 一批/mq]/mq 接受/v 过/uguo [第九/m 套/q 广播体操/n]/nz 编创/nz [人员/n 培训/vn]/nz 的/ude1 徐心卉/nr ，/w 决心/n 要/v 把/pba [第九/m 套/q 广播体操/n]/nz 在/p 乌苏市/ns 的/ude1 推广/vn 学习/v 宣传/vn ，/w 作为/p 今后/t 在/p 乌苏市/ns 开展/v 工作/vn 的/ude1 一项/mq [重要/a 内容/n]/nz 。/w 
“/w 现在/t 人们/n 健康/a 意识/n 不/d 强/a ，/w [第九/m 套/q 广播体操/n]/nz 短短/z 4分45秒/t ，/w 却/d 能/v 锻炼/vn 我们/rr 的/ude1 颈/ng 、/w 肩/n 、/w 腰椎/n ，/w 只有/c 坚持/v 去/vf 做/v ，/w 健身/vn 效果/n 一定/b 好/a 。/w ”/w 徐心卉/nr 说/v 。/w 
