在/p 一篇/mq 有关/v 中国/ns 最近/t 试图/v 控制/vn 海面/n 的/ude1 文章/n 中/f ，/w 美联社/nt 记者/nnt 克里斯托弗·博丁/nrf 的/ude1 措辞/vn 很好/ad 。/w 他/rr 写道/v ，/w 北京/ns 正在/d 加强/v [南/b 中国海/ns]/ns “/w 警察权/nz ”/w 。/w 
2013年11月/t ，/w [海南省/ns 人大/nis]/nto 表决/v 通过/p 规定/n ，/w 要求/n 外国/n 渔民/nnd 须/d 取得/v 许可/vn ，/w 才/d 可/v 在/p [南/b 中国海/ns]/ns 约/d 三分之二/m 的/ude1 区域内/nz 作业/vn 。/w 
华盛顿/nsf 自由/a 灯塔/n 网/n 的/ude1 比尔·格茨/nrf 提供/v 了/ule 一张/mq 地图/n ，/w 勾勒/v 出/vf 了/ule 受/v 影响/vn 区域/n 范围/n 。/w [值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 这/rzv 一/m 区域/n 并未/d 横跨/v “/w 九段线/nz ”/w 内/f 整个/b 海域/n ，/w 而/cc 北京/ns 声称/v 对/p “/w 九段线/nz ”/w 内/f 整个/b 海域/n 拥有/v “/w 无可争辩/vl 的/ude1 主权/n ”/w 。/w 
以下/f 是/vshi 笔者/n 对/p 此事/r 的/ude1 几点/mq 看法/n 。/w 第一/m ，/w 地区/n 和/cc 地区/n 之外/f 的/ude1 观察家/nnd 不/d 应对/v 这种/r 动向/n 感到/v 太/d 震惊/v 。/w 中国/ns 对/p [南/b 中国海/ns]/ns 的/ude1 主权/n 声/qv 索/vg 可追溯/nz 至/p 数十/m 年前/t 。/w 例如/v ，/w “/w 九段线/nz ”/w 地图/n 早/a 在/p [中华人民共和国/ns 成立/vi]/nz 前/f 就/d 已经/d 出现/v ，/w 可能/v 是/vshi 100年前/t 的/ude1 事/n 了/ule 。/w 1974年/t ，/w [中国/ns 部队/nis]/nt 在/p 帕/ng [拉塞尔/nrf 群岛/n]/nz （/w 即/v 我/rr [西沙/ns 群岛/n]/ns —/w —/w 本/rz 网/n 注/v ）/w 痛击/v 南越/nz 舰队/nis 。/w 直到/v 今天/t ，/w 中国/ns 与/cc 邻国/n 海上/s 部队/nis 的/ude1 冲突/vn 也/d 时有发生/vl —/w —/w 有时/d 是/vshi 激烈/a 冲突/vn ，/w 但/c 更多/ad 的/ude1 时候/n 只是/d 小/a 冲突/vn 。/w 现在/t 来看/u ，/w 只不过/d 步伐/n 加快/v 了/ule 。/w 
第二/m ，/w 博/ag 丁/ng 的/ude1 “/w 警察权/nz ”/w 用/p 词/n 十分/d 贴切/a 。/w 根据/p 律师/nnt 的/ude1 定义/n ，/w “/w 警察权/nz ”/w 有/vyou 双重/b 含义/n 。/w 一/m 是/vshi 指/v 在/p [国家/n 领土/n]/nz 范围内/nz 维持/v 治安/n ，/w 也/d 就是/v “/w 警察/nnt ”/w [一/d 词/n]/mq 的/ude1 通常/d 意义/n 。/w 二/m 是/vshi 指/v 为/p 民众/n 的/ude1 健康/a 、/w 福祉/n 和/cc 道德/n 服务/vn 。/w 中国/ns 的/ude1 新/a 规定/n 适用/vi [第/m 一种/mq]/mq 含义/n 。/w 中国/ns 试图/v 在/p 其/rz 声称/v 拥有/v 主权/n 的/ude1 海域/n 和/cc 岛屿/n 执行/v 该国/r 法律/n ，/w 仿佛/d 主权/n 问题/n 已/d 尘埃落定/vl 一样/uyy 。/w 而且/c 它/rr 使用/v 的/ude1 是非/n 军事/n 资产/n ，/w 而/cc 不是/c 解放军/nnd ，/w 以/p 强调/v 中国/ns 司法权/n 不/d 存在/v 合法性/n 挑战/vn 。/w 
这/rzv 就是/v 过去/vn 几年/mq 我/rr 一直/d 所/usuo 说/v 的/ude1 “/w 小/a 棒/ng 外交/n ”/w 。/w 从/p [很多/m 方面/n]/mq 来看/u ，/w 中国/ns 的/ude1 小/a 棒/ng —/w —/w [中国/ns 海警/nnd]/nz 和/cc 其他/rzv 执法/vn 工具/n —/w —/w 比/p 东南亚/nsf 军队/n 更胜一筹/vl 。/w 所以/c 为什么/ryv 不用/d 看起来/v 不会/v 冒犯/v 他人/rr 的/ude1 船只/n 在/p 争议/v 海域/n 维持/v 治安/n ，/w 而/cc 大棒/n ，/w 即/v 解放军/nnd 按兵不动/vl 以防万一/vl 呢/y ？/w 如果/c 没有人/nz 有效/a 反制/nz ，/w 慢慢地/nz 该/rz 地区/n 就/d 建立/v 起/vf 一种/mq 新的/a 常态/n 了/ule 。/w 
第三/m ，/w 几乎/d 可以/v 肯定/vn ，/w 海南/ns [立法/vn 机构/n]/nz 所/usuo 颁布/v 的/ude1 规定/n 不会/v 对/p 地区/n 航行/vi 自由/a 构成/v 挑战/vn 。/w 美国/nsf 公开/ad 宣称/v 该/rz 地区/n 的/ude1 航行/vn 自由/a 是/vshi 其/rz 利益/n 所在/n 。/w 中国/ns 发言人/nnt 煞费苦心/vl 地/ude2 否认/v 新规/nz 实施/v 后/f 会/v 出现/vn 任何/rz 此类/r 挑战/vn 。/w 阻止/v 外国/n 渔船/n 进入/v 特定/b 区域/n ，/w 意味着/v 迫使/vi 相关/vn [国家/n 政府/nis]/nt 在/p 争议/v 海域/n 接受/v 中国/ns 国内/s 法律/n 。/w 这/rzv 就是/v 中国人/n 的/ude1 目的/n ，/w 难道/d 不是/c 吗/y ？/w 
但/c 第四/m ，/w [南/b 中国海/ns]/ns 广阔/a 浩瀚/z ，/w 不易/ad 监管/vn 。/w 博/ag 丁/ng 估计/v ，/w 新规/nz 所/usuo 适用/vi 的/ude1 海域/n 面积/n 为/p [200/m 万/d 平方公里/q]/mq 。/w 中国/ns 有/vyou 足够/v 的/ude1 海警/nnd 在/p [南/b 中国海/ns]/ns 三分之二/m 区域内/nz 执法/vn 吗/y ？/w 对此/d 我/rr 表示/v 怀疑/vn 。/w 
这/rzv 意味着/v 执法/vn 工作/vn 可能/v 具有/v 随意性/n 。/w 解放军/nnd 可能/v 不得不/d 参与/v 执法/vn 。/w 一旦/d 这样/rzv ，/w 就/d 会/v 引发/v 大/a 范围/n 的/ude1 反抗/vn 。/w 
（/w 据/p 《/w [参考/vn 消息/n]/nz 》/w 1月10日/t 报道/v ，/w 【/w 日本/ns 《/w 外交/n 学者/nnt 》/w 杂志/n 网站/n 1月9日/t 文章/n 】/w 题/n ：/w 中国/ns 在/p [南/b 中国海/ns]/ns 的/ude1 “/w 小/a 棒/ng 外交/n ”/w 卷土重来/vl （/w 作者/nnt [美国/nsf 海军/nnd 军事/n 学院/nis]/nt 教授/nnt 詹姆斯·霍姆斯/nrf ）/w ）/w 
