新年伊始/bl ，/w 在/p 国内/s [光伏/nz 产业/n]/nz 逐渐/d 走出/v 欧美/n “/w 双/q 反/vi ”/w 阴影/n 的/ude1 时候/n ，/w 新疆/ns [光伏/nz 产业/n]/nz “/w 回暖/vi ”/w 势头/n 更/d 劲/n 。/w 而/cc 乘着/p 建设/v 丝绸之路/n 经济带/n 的/ude1 东风/n ，/w 面临/v 周边/n [中亚/ns 国家/n]/nz 纷纷/d 将/d [绿色/n 能源/n]/nz 列为/v 国家/n [能源/n 发展/vn 战略/n]/nz 主/ag 方向/n 之一/rz 的/ude1 市场/n 机遇/n ，/w 快速/d 发展/vn 的/ude1 新疆/ns [光伏/nz 产业/n]/nz 西/f 进/vf 中亚/ns 正/d 蓄势待发/l 。/w 
向/p 西/f 优势/n 明显/a 
1月3日/t ，/w 记者/nnt 从/p [新疆/ns 光伏/nz 产业/n 联盟/nis]/nt 了解到/v ，/w 随着/p 新疆/ns “/w 煤/n —/w 电/n —/w 硅/n ”/w 战略/n 推进/vi 和/cc 打造/v 能源/n 洼地/n 政策/n 的/ude1 实施/vn ，/w 新疆/ns [光伏/nz 产业/n]/nz 在/p 刚刚/d 过去/vf 的/ude1 2013年/t ，/w 发展/v 势头/n 迅猛/a ：/w 全年/n [主营/n 业务/n 收入/n]/nz 达/v [78/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 30%/m ，/w 为/p 新疆/ns [光伏/nz 产品/n]/nz 西/f 进/vf 中亚/ns 打下/v 了/ule 良好/a 的/ude1 产业/n 基础/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 目前/t 新疆/ns 已/d 初步/d 建成/v 较为/d 完整/a 的/ude1 [太阳能/n 光伏/nz]/nz 产业链/n ，/w 在/p [乌鲁木齐/ns 高新技术/n 产业/n 开发区/ns]/nz （/w 新市区/ns ）/w 、/w [石河子/ns 经济/n 技术/n 开发区/ns]/nz 、/w 奎屯/n —/w 独山/nz 子/ng [经济/n 技术/n 开发区/ns]/nz 、/w 阿拉尔/ns [高新技术/n 产业/n 开发区/ns]/nz 这些/rz [光伏/nz 产业/n]/nz 制造/v 基地/nis ，/w 已/d 具备/v 高/a 纯/a 硅材料/nz 制造/vn 、/w 硅/n 棒/ng ／/w 硅锭/nz ／/w 硅片/n 生产/vn 、/w [光伏/nz 组件/n]/nz 封装/v 、/w [光伏/nz 发电/vn]/nz [关键/n 设备/n]/nz 规模化/vn 开发/v 生产能力/n ，/w 多晶硅/n 等/udeng [产品/n 品质/n]/nz 及/cc [光伏/nz 并网/vi 逆变器/gi]/nz 等/udeng 技术/n 领域/n 处于/v 国内/s [领先/vi 水平/n]/nz 。/w 
“/w 生产/vn 制造/v 基地/nis 已/d 形成/v ，/w 加上/v 本地/rzs 有/vyou 充足/a 的/ude1 资源/n 支撑/v 产业/n 发展/vn 以及/cc 优越/a 的/ude1 ‘/w 煤/n —/w 电/n —/w 硅/n ’/w 能源/n [比较/d 优势/n]/nz ，/w 得天独厚/bl 的/ude1 光照/n 条件/n 、/w 丰富/a 的/ude1 荒漠/n 资源/n 等/udeng ，/w 这些/rz 造就/v 了/ule 新疆/ns [光伏/nz 产业/n]/nz 难得/a 的/ude1 优势/n 。/w ”/w [新疆/ns 光伏/nz 产业/n 联盟/nis]/nt 负责人/nnt 赵生成/nr 表示/v 。/w 
作为/p 国家/n [光伏/nz 产业/n]/nz 重要/a 的/ude1 发展/vn 地区/n ，/w 新疆/ns 建成/v 全国/n [光伏/nz 产品/n]/nz 向/p 西/f 出口/vn 的/ude1 中转/vn 集散地/n 指日可待/vl 。/w 
[新疆/ns 嘉/b 盛/v 阳光/n 风电/nz 科技/n 股份/n 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 姜伟/nr 认为/v ，/w 作为/p 丝绸之路/n 经济带/n 上/f 的/ude1 重要/a 节点/n ，/w 新疆/ns 独特/a 的/ude1 [区位/n 优势/n]/nz 十分/d 有利于/v [光伏/nz 产业/n]/nz 西/f 进/vf 。/w 
而/cc 当前/t 中亚/ns 市场/n 的/ude1 机遇/n 也/d 令人振奋/al 。/w 跟/p 新疆/ns 一样/uyy ，/w [中亚/ns 国家/n]/nz 大多/d 属/v [太阳能/n 资源/n]/nz 丰富/a 地区/n ，/w 但/c 偏远/a 地/ude2 还/d 存在/v 很大/d 的/ude1 [电力/n 短缺/vi]/nz 问题/n ，/w 在/p 这些/rz 地区/n 小型/b [太阳能/n 光伏/nz 发电/vn]/nz 成本/n 低廉/a 且/c 更为/d 适用/vi 。/w 随着/p 当地/s 经济/n 不断/d 的/ude1 发展/vn 、/w 综合国力/n 的/ude1 不断/d 提升/v ，/w [中亚/ns 国家/n]/nz 对/p 新能源/nz 产品/n 的/ude1 需求/n 也/d 在/p 日益/d 增长/v 。/w 
姜伟/nr 在/p [中亚/ns 国家/n]/nz 进行/vn [市场/n 调查/vn]/nz 时/ng 注意到/v ，/w 眼下/t ，/w 中亚/ns 各国/rzs 都/d 相继/d 出台/vi 了/ule 鼓励/v 发展/vn [可/v 再生/vn 能源/n]/nz 的/ude1 政策/n 及/cc 法案/n ，/w 借助/v 世行/n 、/w [亚洲/ns 开发/vn 银行/nis]/ntcb 、/w [伊斯兰/nsf 发展/vn 银行/nis]/ntcb 等/udeng 金融/n 组织/n 的/ude1 资金/n 支持/v ，/w 哈萨克斯坦/nsf 、/w 乌兹别克斯坦/nsf 等/udeng 国/n 已经/d 在/p 实施/v 较大/d 规模/n 的/ude1 [光伏/nz 发电/vn]/nz 项目/n 。/w 
“/w 在/p 中国/ns [光伏/nz 产业/n]/nz 屡遭/v 欧美/n ‘/w 双/q 反/vi ’/w 、/w 行业/n 持续/vd 低迷/a 的/ude1 大/a 环境/n 下/f ，/w 中亚/ns 拥有/v 较/d 明朗/a 的/ude1 [市场/n 前景/n]/nz 。/w ”/w 姜伟/nr 说/v 。/w 
市场/n 极/d 具/vg 挑战/vn 
[哈/b 国/n 政府/nis]/nt 2013年1月/t 通过/p 了/ule 《/w [2013/m —/w 2020/m 年/qt]/mq [替代/v 能源/n]/nz 和/cc [可/v 再生/vn 能源/n]/nz [行动/vn 计划/n]/nz 》/w 。/w 根据/p 计划/n ，/w 哈/b 国/n 2020年前/t [可/v 再生/vn 能源/n 发电/vn]/nz 功率/n 将/d 达到/v [104/m 万/d 千瓦/q]/mq 。/w 其中/rz 将/d 建/v [4/m 座/q]/mq [7/m ./w 7/m 万/d 千瓦/q]/mq 的/ude1 [太阳能/n 发电站/nis]/nt 。/w 由于/p 项目/n 的/ude1 可行性研究/gi 和/cc 设计/vn 一般/ad 需要/v 1至1/m ./w 5年/t 的/ude1 时间/n ，/w 所以/c 哈/b 国/n 在/p 2013年/t —/w 2014/m 年间/n ，/w 会/v 启动/vn 一批/mq 重要/a [可/v 再生/vn 能源/n 发电/vn]/nz 项目/n 。/w 
“/w 尽管/c 机遇/n 良好/a ，/w 但/c 中亚/ns 市场/n 也/d 极/d 具/vg 挑战/vn 。/w ”/w 姜伟/nr 说/v 。/w 中亚/ns 各国/rzs 光伏/nz [市场/n 竞争/vn]/nz 异常/a 激烈/a ，/w 中国/ns [光伏/nz 产品/n]/nz 出口/vn 面临/v 一定/b 的/ude1 [市场/n 竞争/vn]/nz 压力/n 。/w 目前/t 德国/nsf 、/w 意大利/nsf 、/w 捷克/nsf 等/udeng [欧美/n 国家/n]/nz 大型/b 光伏/nz 企业/n 均/d 已/d 在/p 哈萨克斯坦/nsf 、/w 乌兹别克斯坦/nsf 建立/v 分公司/nis ，/w 通过/p 低息/n 或者/c 无息贷款/n ，/w 以及/cc 国家/n [政府/nis 补贴/n]/nz 等/udeng 措施/n ，/w 建设/vn 大中型/b 光伏/nz 离/v 网/n 并网/vi 电站/nis ，/w 抢占/v 中亚/ns 市场/n 。/w 
姜伟/nr 表示/v ，/w 融资/vn 是/vshi 新疆/ns 光伏/nz 企业/n “/w 走/v 出去/vf ”/w 的/ude1 最大/gm 瓶颈/n 。/w 目前/t [中亚/ns 国家/n]/nz [光伏/nz 电站/nis 政府/nis]/nt 项目/n 较少/ad ，/w 以/p [民间/n 投资/vn]/nz 为主/vi ，/w 大中型/b 离/v 网/n 并网/vi 电站/nis 业主/n 财力/n 有限/a ，/w 大多/d 采用/v EPC/x 总包/nz 模式/n ，/w 即/v 出口/vn 企业/n 需要/v 在/p 电站/nis 建成/v 之前/f 先行/vi 垫付/v 产品/n 生产/vn 、/w 物流/n 交通/n 、/w [工程/n 建设/vn]/nz 的/ude1 所需/nz 资金/n ，/w 使得/vi 出口/vn 企业/n 面临/v 较大/d 融资/vn 压力/n 。/w 他/rr 呼吁/v 新疆/ns 尽快/d 建立/v [光伏/nz 产品/n]/nz 向/p 西/f 出口/vn 专项/b 扶持/v 政策/n ，/w 特别/d 是/vshi 在/p 融资/vn 保证/v 方面/n ，/w 切实/ad 解决/v 目前/t 新疆/ns 光伏/nz 企业/n “/w 走/v 出去/vf ”/w 所/usuo 面临/v 的/ude1 资金/n 困难/an ，/w 从而/c 为/p [光伏/nz 产品/n]/nz 向/p 西/f 出口/vn [保驾/vi 护航/vi]/nz 。/w （/w 赵悦/nr ）/w 
