人民网/nz [克拉玛/nrf 依/v]/ns 1月10日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 周建玲/nr ）/w 10日/t 起/vf ，/w 新疆/ns 克拉玛依市/ns 出租车/n 起步价/nz 将/d 执行/v [8/m 元/q]/mq //w [2/m ./w 5/m 公里/q]/mq 的/ude1 新标准/nz ，/w 执行/v 了/ule [10/m 多年/mq]/mq 的/ude1 [5/m 元/q]/mq 起步价/nz 将/d 成为/v 历史/n 。/w 
1月9日/t ，/w 记者/nnt 从/p [新疆/ns 克拉玛依市/ns 发展/vn 和/cc 改革/vn 委员会/nis]/nt 获悉/v ，/w 从/p 1月10日/t 开始/v ，/w [克拉玛/nrf 依/v]/ns 出租汽车/n 运价/n 调整/vn 将/d 执行/v [8/m 元/q]/mq 新标准/nz 。/w 在/p [出租汽车/n 计价器/n]/nz 调整/vn 期间/f ，/w 新旧/nz 两种/mq 运价/n 标准/n 并存/vi （/w 以/p 计价器/n 为准/v ）/w 。/w 出租汽车/n 运价/n 调整/vn 后/f ，/w 取消/v 对/p 出租汽车/n 行业/n 车/n 用/p 天然气/n 价差/n 补贴/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 新疆/ns 克拉玛依市/ns 出租车/n 起步价/nz 由/p 现行/b [5/m 元/q]/mq //w [2/m 公里/q]/mq 调整/vn 为/p [8/m 元/q]/mq //w [2/m ./w 5/m 公里/q]/mq ；/w 续/v 乘/v 租价/n 由/p 现行/b [1/m ./w 5/m 元/q]/mq //w 公里/q 调整/vn 为/p [1/m ./w 8/m 元/q]/mq //w 公里/q ；/w 等候/v 费/n 由/p 每/rz [5/m 分钟/qt]/mq 按/p [1/m 公里/q]/mq 租价/n 收取/v 调整/vn 为/p 每/rz [3/m 分钟/qt]/mq 按/p [1/m 公里/q]/mq 租价/n 收取/v ；/w 空驶/nz 补贴费/nz 单程/n 载客/vi 行驶/vi [15/m 公里/q]/mq 以上/f 的/ude1 超出/v 部分/n 按/p 每/rz 车/n 公里/q 租价/n 加收/v 30%/m 调整/vn 为/p [10/m 公里/q]/mq 以上/f 超出/v 部分/n 按/p 每/rz 车/n 公里/q 租价/n 加收/v 30%/m 。/w 
根据/p 国家/n 、/w [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n]/ns 对/p 天然气/n [销售/vn 价格/n]/nz 疏导/v 政策/n 的/ude1 规定/n ，/w 新疆/ns 克拉玛依市/ns 的/ude1 车/n 用/p 天然气/n [销售/vn 价格/n]/nz 从/p 2013年10月10日零时/t 起/vf ，/w 由/p 每/rz 立方米/q [2/m ./w 04/m 元/q]/mq 调整/vn 到/v 每/rz 立方米/q [3/m ./w 73/m 元/q]/mq ，/w 出租车/n [营运/vn 成本/n]/nz 随之/d 增加/v 。/w 
据悉/v ，/w 此次/rz 新疆/ns 克拉玛依市/ns 出租车/n 起步价/nz 从/p [5/m 元/q]/mq 调/v 到/v [8/m 元/q]/mq ，/w 涨幅/n 达到/v 了/ule 60%/m ，/w 直接影响/v 4000多名/m 出租车/n 从业者/n 的/ude1 收入/n 。/w 
据悉/v ，/w 新疆/ns 克拉玛依市/ns 目前/t 执行/v 的/ude1 出租汽车/n 的/ude1 收费/vn 标准/n 实施/v 于/p 2003年1月/t ，/w 该/rz 标准/n 规定/n ：/w 起步价/nz [5/m 元/q]/mq ，/w 起步/vi 公里/q 为/p [2/m 公里/q]/mq ；/w 不/d 分/qt 车型/n 续承/nz 租价/n 统一/vn 为/p [1/m ./w 5/m 元/q]/mq //w 公里/q ；/w 单程/n 载客/vi 行驶/vi [15/m 公里/q]/mq 以上/f 的/ude1 ，/w 超过/v [15/m 公里/q]/mq 的/ude1 部分/n ，/w 按/p 每/rz 车/n 公里/q 租价/n 加收/v 30%/m 的/ude1 空驶/nz 补贴费/nz ；/w 每/rz 等候/v [5/m 分钟/qt]/mq 按/p [1/m 公里/q]/mq 租价/n 收取/v 等候/vn 费/n 。/w 
一名/mq 姓/v 李/ng 的/ude1 出租车/n 师傅/nnt 说/v ：/w “/w 虽然/c 起步价/nz 涨/vi 了/ule ，/w 能/v 不能/v 赚/v 到/v 钱/n ，/w 这/rzv 得/ude3 由/p 市场/n 决定/v ，/w 有人/r 坐车/d 才/d 有/vyou 效益/n 。/w ”/w 
