“/w 打电话/vi 的/ude1 人/n 都/d 说/v 我/rr 有/vyou 票/n ，/w 我/rr 根本/a 不/d 晓得/v 这/rzv 是/vshi [怎么/ryv 回/v 事/n]/nz ，/w 现在/t 听到/v 电话/n 响/v ，/w 我/rr 就/d 害怕/v 了/ule 。/w ”/w 从/p 1月5日/t 开始/v ，/w 市民/n 姜霖/nr 的/ude1 手机/n 每天/r 都/d 要/v 接到/v 几个/mq 陌生/a 电话/n ，/w 都/d 是/vshi 找/v 她/rr 买/v 火车票/n 的/ude1 。/w 
姜霖/nr 是/vshi 一名/mq 教师/nnt ，/w 1月5日/t ，/w 她/rr 的/ude1 手机/n 上/f 收到/v [一条/mq 短信/n]/nz ：/w “/w 我/rr 是/vshi 四川/ns 人/n ，/w 求/v 你/rr 帮/v 我/rr 买/v 一张/mq 从/p 乌鲁木齐/ns 到/v 成都/ns 的/ude1 硬卧/n ，/w 等/udeng 我/rr 拿到/v 票/n 了/ule ，/w 再/d 给钱/v 。/w ”/w 
随后/d ，/w 就/d 有一个/mq 电话/n 打进/v 来/vf ，/w 姜霖/nr 说/v ：/w “/w 还/d 没/d 等/udeng 我/rr 说话/vi ，/w 对方/n 就/d 说/v 知道/v 我/rr 有/vyou 办法/n 能/v 从/p 火车站/n 买/v 到/v 票/n ，/w 再/d 高价/n 卖给/v 他们/rr ，/w 求/v 我/rr 给/p 他们/rr 买/v 一张/mq 回家/vi 的/ude1 票/n 。/w ”/w 
这/rzv 几天/mq ，/w 姜霖/nr 不/d 记得/v 接/vn 了/ule 多少/ry “/w 订票/vn ”/w 电话/n 。/w 姜霖/nr 从/p 这些/rz 打电话/vi 的/ude1 人口/n 中/f 得知/v ，/w 他们/rr 去/vf 火车站/n 排队/vi 买票/nz 时/ng ，/w 有人/r 发给/v 他们/rr 一张/mq 小/a 卡片/n ，/w 上面/f 的/ude1 [电话/n 号码/n]/nz 和/cc 姜霖/nr 的/ude1 一字/mq 不/d 差/a 。/w “/w 可能/v 是/vshi [倒卖/v 火车票/n]/nz 的/ude1 人/n ，/w 在/p 名片/n 上/f 印错/nz 了/ule [电话/n 号码/n]/nz ，/w 恰好/d 跟/p 我/rr 的/ude1 电话/n 重/a 了/ule 。/w ”/w 姜霖/nr 说/v 。/w 
“/w 上班/vi 期间/f ，/w 我/rr 把/pba 手机/n 调/v 成/v 静音/vn ，/w 不/d 接/v 电话/n ；/w 一/m 到/v 下班/vn ，/w 手机/n 就/d 响/v 个/q 不停/v ，/w 隔/v [几/d 分钟/qt]/mq 就/d 会/v 接到/v 一个/mq 电话/n ，/w 手机/n 都/d 快/a 打/v 爆/vn 了/ule ，/w 我/rr 感到/v 很/d 郁闷/a 。/w ”/w 姜霖/nr 说/v ，/w 她/rr 想/v 把/pba 手机/n 关机/vi ，/w 又/d 担心/v 她/rr 的/ude1 学生/nnt 或/c 同事/n 有/vyou 事/n 打电话/vi 找/v 她/rr ，/w 联系/v 不到/v 她/rr 。/w 接到/v 这些/rz 电话/n ，/w 姜霖/nr 根本/a 没法/v 向/p 对方/n 解释/v 清楚/a ，/w 解释/v 了/ule 对方/n 也/d 不信/v ，/w 她/rr 着实/d 受不了/al 了/ule 。/w 
姜霖/nr 向/p 记者/nnt 提供/v 了/ule 一个/mq 给/p 她/rr 打电话/vi 想/v 买/v “/w 高价/n 票/n ”/w 的/ude1 人/n 的/ude1 号码/n ，/w 拨通/v 电话/n 后/f ，/w 对方/n 说/v ，/w 他/rr 并不/d 知道/v 姜霖/nr 是/vshi 谁/ry ，/w “/w 买票/nz ”/w 的/ude1 号码/n 是/vshi 一个/mq 老乡/n 给/p 的/ude1 ，/w 这个/rz 老乡/n 也/d 是/vshi 从/p 别人/rr 发/v 的/ude1 小/a 广告/n 上/f 看到/v 的/ude1 。/w “/w 只/d 知道/v 拨打/v 这个/rz [电话/n 号码/n]/nz ，/w 可以/v 买/v 到/v 高价/n 票/n ，/w 别的/rzv 信息/n 都/d 不/d 知道/v 。/w ”/w 他/rr 还/d 说/v ，/w 他们/rr 一起/s 有/vyou [四/m 五/m 个/q]/mq 老乡/n ，/w 都/d 打/v 过/uguo 这个/rz 号码/n ，/w 拨通/v 后/f ，/w 发现/v 根本/a 不是/c 订票/vn 的/ude1 ，/w “/w 都/d 被/pbei 小/a 广告/n 给/p 骗/v 了/ule 。/w ”/w 
截至/v 记者/nnt 发稿/vi 前/f ，/w 还/d 有人/r 打电话/vi 找/v 姜霖/nr 买票/nz 。/w 姜霖/nr 说/v ，/w 每/rz 接/v 一个/mq 电话/n 她/rr 都/d 要/v 解释/vn 一番/mq ，/w 同样/d 的话/udh ，/w 对/p 不同/a 的/ude1 人/n 重复/vd 了/ule [很多/m 遍/qv]/mq ，/w 她/rr 都/d 烦/v 了/ule 。/w 现在/t ，/w 有/vyou 电话/n 打进/v 来/vf ，/w 她/rr 就/d 让/v 丈夫/n 帮忙/vi 接/v ，/w “/w 说/v 起来/vf ，/w 这些/rz 票贩子/nnd 也/d 太/d 明目张胆/n 了/ule ，/w 都/d 敢/v 印/b 小/a 广告/n 倒票/v 了/ule 。/w ”/w （/w 李发芽/nr ）/w 
