1月9日/t ，/w 乌鲁木齐市/ns [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 中/f 提到/v ，/w 2013年/t 乌鲁木齐市/ns 各类/r 生产/v [安全/an 事故/n]/nz 下降/vi 15.8%/m 。/w 
据/p [乌鲁木齐市/ns 安全/an 生产/vn 监督/vn 管理局/nis]/nt 局长/nnt 葛广峰/nr 介绍/v ，/w 拿/v 交通/n 方面/n 的/ude1 数据/n 来说/uls ，/w 2013年/t ，/w 乌鲁木齐市/ns 死/v 于/p 交通事故/nz 的/ude1 人数/n 为/p [96/m 人/n]/mq ，/w 交通事故/nz 死亡率/n 下降/vi 了/ule 90%/m 。/w 而/cc 2012年/t ，/w 乌鲁木齐市/ns 死/v 于/p 交通事故/nz 的/ude1 人数/n 达/v [192/m 人/n]/mq 。/w 
据介绍/nz ，/w 这/rzv 一/m 数据/n 的/ude1 下降/vn 主要/b 得益/vi 于/p 道路/n 设施/n 的/ude1 健全/v 和/cc 乌鲁木齐市/ns 田/n 字/n 路/n 工程/n 的/ude1 建设/vn ，/w 田/n 字/n 路/n 一期/b 、/w 二期/b 通车/vi 后/f ，/w 许多/mq 车辆/n 都/d 在/p 没有/v 行人/n 的/ude1 高架/n 上/f 行驶/vi ，/w 降低/v 了/ule 交通事故/nz 的/ude1 死亡率/n 。/w （/w 范琼燕/nr ）/w 
