[中国共产党/nt 新闻网/n]/nz 北京/ns 1月10日/t 电/n (/w 李源/nr )/w 10日/t 上午/t ，/w [中央/n 纪委/nnt 监察部/nis]/nt 举办/v [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w [中央/n 纪委/nnt]/nt 副书记/nnt 、/w 监察部/nis 部长/nnt 黄树贤/nr 通报/v 了/ule 2013/m 年度/n 全国/n [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 查办/v 案件/n 、/w 查处/v 违反/vn [八/m 项/q]/mq 规定/n 精神/n 问题/n 和/cc 巡视/v 等/udeng 工作/vn 情况/n 。/w 
黄树贤/nr 在/p 发布/v 会上/n 指出/v ，/w 各级/r [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 坚持/v 抓/v 早/a 抓/v 小/a ，/w 对/p 各种/rz 渠道/n 反映/v 领导干部/nnt 问题/n 线索/n 进行/vn 认真/ad 核查/vn ，/w 及时/ad 采取/v 约谈/nz 、/w 函询/nz 等/udeng 方式/n 向/p 本人/rr 和/cc 组织/n 核实/v 反映/vn 的/ude1 问题/n ，/w 有/vyou 反映/v 就/d 与/cc 当事人/n 谈话/vn ，/w 把/pba 问题/n 尽快/d 搞清楚/nz 。/w 全国/n 各级/r [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 2013年/t 共/d 函询/nz [18095/m 人/n]/mq 、/w 谈话/vn [42739/m 人/n]/mq ，/w 其中/rz 作/v 了结/v 处理/vn [43871/m 人/n]/mq 。/w 此外/c ，/w 做好/v 群众/n 来信/n 、/w 来访/vi 、/w 来电/n 和/cc [网络/n 举报/vn]/nz 的/ude1 处置/vn 工作/vn ，/w 对/p [实名/gi 举报/vn]/nz 优先/vd 办理/v 、/w 回复/v ，/w 对/p 反映/v 的/ude1 问题/n 线索/n 认真/ad 核实/v 。/w 
