亚心网/nz 讯/ng （/w [首席/n 记者/nnt]/nnt 王梅/nr ）/w 1月9日/t 的/ude1 乌鲁木齐市/ns [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 中/f 提到/v ，/w 要/v 加快/vn 推进/vi 高铁/nz 新/a 客站/nz 建设/vn ，/w 全力/d 确保/v 年/qt 内/f 高铁/nz 正式/ad 通车/vi 。/w 
1月9日/t ，/w [乌鲁木齐/ns 铁路局/nis 新/a 客站/nz]/nt 建设/v 指挥部/nis [工程/n 管理/vn]/nz 部/q 副部长/nnt 陈可章/nr 介绍/v 说/v ，/w 预计/v 今年/t 2月15日/t ，/w [乌鲁木齐/ns 站/vi]/nt 到/v 新/a 客站/nz 客车/n 正线/n 将/d 开始/v 铺轨/vn 。/w “/w 按计划/d ，/w [兰/ng 新/a 铁路/n 第二/m 双线/nz]/nz 将/d 在/p 今年/t 5月1日/t 进行/vn [联/vg 调/v 联/vg 试/v]/nz ，/w 这个/rz 过程/n 完成/v 后/f ，/w 就/d 意味着/v 高铁/nz 通车/vi 的/ude1 日子/n 不/d 远/a 了/ule ”/w 。/w 
[乌鲁木齐/ns 新/a 客站/nz]/nt 位于/v 原/b 二/m 工/n 火车站/n 西南/ns 地块/n 内/f 。/w 据/p 陈可章/nr 介绍/v ，/w 为了/p 确保/v [兰/ng 新/a 铁路/n 第二/m 双线/nz]/nz 5月1日/t [联/vg 调/v 联/vg 试/v]/nz 的/ude1 工期/n 节点/n ，/w [乌鲁木齐/ns 新/a 客站/nz]/nt 及/cc 相关/vn 工程/n 在/p 紧张/a 施工/vn 。/w 目前/t ，/w [乌鲁木齐/ns 站/vi]/nt （/w 即/v [乌鲁木齐/ns 火车站/n]/nz ）/w 至/p 新/a 客站/nz 客车/n 正线/n 与/cc [联/vg 调/v 联/vg 试/v]/nz 相关/vn 工程/n 大部分/n 已经/d 完工/vi ，/w [重点/n 工程/n]/nz 雅/ag 山/n 隧道/n （/w 全长/n [1765/m 米/q]/mq ）/w 已经/d 贯通/vi ，/w 计划/n 今年/t 2月15日/t 开始/v 铺轨/vn 。/w 
陈可章/nr 说/v ，/w 新/a 客站/nz 站/vi 房/n 工程/n 自/p 去年/t 4月15日/t 开建/nz 以来/f ，/w 今年/t 年底/f 将/d 完成/v 站/vi 房/n 主体/n 工程/n ，/w [2015/m 年年/d]/mq 底/f 完成/v 内外部/n 装修/vn 并/cc 投入/v 运营/vn 。/w “/w 在/p 新/a 客站/nz 投入/v 运营/vn 前/f ，/w 将/d 由/p 目前/t 的/ude1 [乌鲁木齐/ns 火车站/n]/nz 代替/v 新/a 客站/nz 作为/p 过渡/vn 使用/v ”/w 。/w 
1月9日/t [乌鲁木齐/ns 高铁/nz 枢纽/n 综合/vn 开发/vn 建设/vn 指挥部/nis]/nt 综合/vn 办/v 主任/nnt 张玲/nr 说/v ，/w 今年/t 高/a 铁片/n 区/n 将/d 在/p 去年/t 已/d 开工/vi 各/rz [项目/n 建设/vn]/nz 进程/n 的/ude1 基础上/nz ，/w 同时/c 新增/v 北区/n 部分/n 配套/v [市政/n 工程/n]/nz 建设/vn 、/w 南/b 广场/n 及其/cc [配套/vn 工程/n]/nz ，/w 续建/vn 及/cc 新建/v 工程/n 计划/n 完成/v 投资/vn [20/m 亿元/q]/mq 。/w 连同/p 高/a 铁片/n 区/n 高铁/nz 车站/n 、/w 长途/b 客运站/nis 、/w [地铁/n 车站/n]/nz 、/w 公交/b 及/cc [BRT/x 首末/nz 站/vi]/nt 等/udeng 基础设施/gi 将/d 于/p 明/ag 年底/f 前/f 基本/a 建成/v 。/w 届时/d ，/w 高/a 铁片/n 区/n 可容纳/v [23/m 万/d 人/n]/mq 就业/vn 、/w [5/m 万/d 人/n]/mq 生活/vn ，/w [建筑/n 体/ng 量/n]/nz 将/d 达/v [810/m 万/d 平方米/q]/mq 。/w 
“/w 兰/ng 新/a 高铁/nz ”/w 横跨/v 新疆/ns 、/w 甘肃/ns 、/w 青海/ns 三/m 省区/n ，/w 是/vshi 我国/n 一次性/d 开工/vi 里程/n 最长/d 的/ude1 铁路/n [客运/n 专线/n]/nz ，/w 是/vshi 新疆/ns 通往/v 内地/n 的/ude1 首/q 条/q [高速/b 铁路/n]/nz ，/w 2009年/t 开建/nz ，/w 全线/n 长/a [1776/m 公里/q]/mq ，/w 总投资/nz [1435/m 亿元/q]/mq ，/w 其中/rz 新疆/ns 段/q 正线/n 全长/n [710/m 公里/q]/mq ，/w [旅客/n 列车/n]/nz 设计/v 时速/n 超过/v [200/m 公里/q]/mq 。/w （/w 王梅/nr ）/w 
