原/b 标题/n ：/w 安志杰/nr 回应/vn 与/cc 谢霆锋/nr 关系/n 不/d 睦/ag ：/w 和/cc 谢家/nz 还是/c 好朋友/nz 
昨日/t （/w 10日/t ）/w ，/w 黄精甫/nr 、/w 安志杰/nr 、/w 伍允龙/nr 和/cc 胡兰来/nr 沈/b 宣传/vn 将/d 于/p 10日/t 公映/v 的/ude1 《/w 恶战/n 》/w ，/w 并/cc 接受/v 了/ule [沈阳/ns 晚报/n]/nz 、/w 沈阳网/nr 记者/nnt 采访/v 。/w 曾/d 出演/v 了/ule 《/w 寒战/n 》/w 《/w 逆战/nz 》/w 《/w 激战/vi 》/w 等/udeng 电影/n 的/ude1 硬汉/n 演员/nnt 安志杰/nr ，/w 此次/rz 凭/p 《/w 恶战/n 》/w 再/d 战/vg 一场/mq ，/w 该片/r 是/vshi 他/rr 近年/t 电影/n 中/f 戏/n 份/q 最多/ad ，/w 角色/n 最/d 丰满/a 的/ude1 一部/mq ，/w 对此/d 安志杰/nr 也/d 表示/v 自己/rr 非常/d 期待/v 该片/r 的/ude1 上映/vn ，/w “/w 这部/r 电影/n 我们/rr 都/d 是/vshi 拳拳/nz 到/v 肉/n 的/ude1 真打/nz ，/w 在/p 八/m 爷/ng （/w 袁和平/nr ）/w 的/ude1 调教/vn 下/f ，/w 我/rr 和/cc 伍允龙/nr 打/v 得/ude3 非常/d 卖力/a ，/w 希望/v 大家/rr 能够/v 认可/vn 我们/rr 的/ude1 表现/vn 。/w ”/w 
