吴彦祖/nr 。/w 图片/n 来源/n ：/w 金羊网/nz 
吴建豪/nr 与/cc 言承旭/nz 
日前/t ，/w 言承旭/nz 在/p 新加坡/nsf 参加/v 吴建豪/nr 婚礼/n 时/ng 蓄/v 了/ule 浓密/a 胡须/n ，/w 一副/mq 大叔/n 模样/n ，/w 令/v 网友/n 感叹/v “/w 良好/a 的/ude1 男/b 神/n 形象/n 彻底/ad 毁/v 尽/vi ”/w 。/w 虽说/c “/w [男人/n 四十/m 一枝花/n]/nz ”/w ，/w 但/c 时间/n 的/ude1 威力/n 是/vshi 无穷/z 的/ude1 ，/w 当年/t 被/pbei 视为/v “/w [完美/a 情人/n]/nz ”/w 的/ude1 男/b 神/n 们/k ，/w 还是/c 抵/v 不过/c 岁月/n ，/w 如今/t 纷纷/d 变成/v “/w 邋遢/a 大叔/n ”/w 。/w 
言承旭/nz 蓄/v 胡须/n 变/v 大叔/n 惊呆/v 网友/n 
近日/t ，/w 吴建豪/nr 在/p 新加坡/nsf 举行/v 婚礼/n ，/w 好友/n 言承旭/nz 赶往/v 捧场/vn ，/w 随后/d 两人/mq 的/ude1 一张/mq 合影/vi 引发/v 热/a 议/v 。/w 照片/n 中/f ，/w 言承旭/nz 留/v 着/uzhe 胡须/n ，/w 完全/ad 一副/mq 大叔/n 摸/v 样/ng ，/w 和/cc 形象/n 清爽/a 的/ude1 吴建豪/nr 形成/v 鲜明/a 对比/vn 。/w 
金城武/nr 脸颊/n 松垮/nz 疑/vg 有/vyou 秃头/nhd 危机/n 
金城武/nr 出道/vi 23年/t ，/w 曾/d 多次/mq 被/pbei 票选/v 为/p “/w [完美/a 情人/n]/nz ”/w 等/udeng 排行榜/n 冠军/nnt ，/w 是/vshi 演艺圈/n 的/ude1 型/k 男/b 代表/nnt 。/w 但/c 日前/t 他/rr 赴/v 巴黎/nsf 拍/v 广告/n 时/ng ，/w 被/pbei 网友/n 指出/v 发/v 线/n 后退/vi ，/w 疑似/nz 有/vyou 中年/n 秃头/nhd 危机/n 。/w 广告/n 照/v 曝光/vn 后/f ，/w 不少/m 网友/n 表示/v ，/w 帅哥/n 也/d 难逃/nz 岁月/n 摧残/vn ，/w 指/v 他/rr 身形/n 发福/vi 、/w 脸颊/n 松垮/nz ，/w 看起来/v 像/v 大叔/n 。/w 
周润发/nr 老态/n 难/a 掩/v 皱纹/n 横生/nz 
周润发/nr 毫无疑问/dl 是/vshi 娱乐圈/nz “/w 神/n 级/q ”/w 人物/n ，/w 当年/t 一部/mq 《/w 上海滩/ns 》/w 风靡/v 全国/n ，/w 成为/v 无可替代/nz 的/ude1 “/w 许文强/nr ”/w 。/w 岁月/n 一/m 过/uguo ，/w 现在/t 的/ude1 周润发/nr 已/d 近/a [60/m 岁/qt]/mq ，/w 老态/n 难/a 掩/v ，/w 白发苍苍/vl ，/w 皱纹/n 横生/nz ，/w 不过/c 他/rr 对此/d 却/d 相当/d 坦然/a ，/w 即便/c 满脸/d 老态/n 仍旧/d 笑得/vi 开怀/d 。/w 
吴彦祖/nr [发际线/nz 后移/vn]/nz 严重/a 
去年/t 8月/t ，/w 吴彦祖/nr 在/p 微博/n 曝光/vi 一张/mq 全家福/n ，/w 除/p 女儿/n 与/cc 妻子/n 亮眼/nz 外/f ，/w 吴彦祖/nr 的/ude1 “/w 发际线/nz ”/w 也/d 引起/v 网友/n 的/ude1 注意/vn 。/w 
照片/n 中/f ，/w 吴彦祖/nr 一家/n 温馨/a 浪漫/a ，/w 但/c 不少/m 粉丝/nf 却/d 表示/v 看到/v 男/b 神/n 后/f 心/n 都/d 碎/a 了/ule ，/w “/w 看完/v 这/rzv 张/q 照片/n 我/rr 忽然/d 开始/v 不/d 爱/v 吴彦祖/nr 了/ule ，/w 他/rr 的/ude1 发型/n 侧面/f 让/v 我/rr 想起/v 了/ule 一个/mq 说/v 相声/n 的/ude1 老头儿/n ，/w 这/rzv 真是/d 一个/mq 崩溃/vi 的/ude1 早晨/t 。/w ”/w 全家福/n 中/f ，/w 确实/ad 可见/c 吴彦祖/nr 发/v 线/n 后移/vn 得/ude3 厉害/a 。/w 
赵文瑄/nr 自曝/nz 发福/vi 照/v 脸庞/n 下垂/vi 
赵文瑄/nr 曾/d 是/vshi 公认/v 的/ude1 儒雅/z 小生/nnt ，/w 在/p 《/w [大明宫/nz 词/n]/nz 》/w 里/f ，/w 他/rr 演/v 的/ude1 薛/nz 少/a 不仅/c 除了/p “/w 迷/v 倒/vi ”/w [太平/a 公主/nnd]/nz ，/w 还/d 迷/v 倒/vi 了/ule 电视机/n 前/f 的/ude1 万千/m 女性/n 。/w 他/rr 还/d 曾/d [三/m 度/qv]/mq 出演/v 孙中山/nr ，/w 用/p 自己/rr 儒雅/z 的/ude1 气质/n 表现/v 了/ule [一代/n 伟人/n]/nz 的/ude1 魅力/n 。/w 
但/c 人/n 到/v 中年/n 的/ude1 赵文瑄/nr 开始/v 脸庞/n 下垂/vi ，/w 身材/n 发胖/vi 。/w 对此/d 他/rr 却/d 勇于/v “/w 自/p 黑/a ”/w ，/w 之前/f 还/d 晒/v 出/vf 自己/rr 的/ude1 发福/vi 半裸/nz 照/v ，/w 称/v “/w 叔叔/n 也/d 有/vyou 老/a 的/ude1 一天/mq ”/w 。/w 
黄磊/nr 中年/n 发福/vi 双下巴/nz 明显/a 
但/c 黄磊/nr 如今/t 也/d 逃/v 不过/c 发福/vi 的/ude1 厄运/n ，/w 双下巴/nz 变得/vi 明显/a ，/w 肚子/n 逐渐/d 遮/v 不住/d 。/w 不过/c 虽然/c 男/b 神/n 样貌/n 不再/d ，/w 黄磊/nr 在/p 气质/n 上/f 却/d 显得/v 越发/d 憨厚/a ，/w 出演/v 过多/d 部/q 家庭剧/nz 后/f ，/w 被/pbei 贴/v 上/f 了/ule “/w 好男人/nz ”/w 的/ude1 标签/n 。/w 
裘德/nz ?/w 洛/b 谢顶/vi 严重/a 网友/n 呼/v “/w 不/d 敢/v 直视/vn ”/w 
2012年10月14日/t ，/w [39/m 岁/qt]/mq 男星/n 裘德/nz ?/w 洛/b 在/p 海边/s 游玩/v ，/w 他/rr 穿着/n 一件/mq 明/ag 黄色/n 的/ude1 游泳裤/nz ，/w 发福/vi 的/ude1 身材/n 暴露无遗/vl ，/w 更/d 甚/dg 的/ude1 是/vshi 裘德/nz ?/w 洛/b 谢顶/vi 的/ude1 情况/n 较之/p 以前/f [更为/d 严重/a]/nz ，/w 头顶/n 两边/f 已/d 不见/v 任何/rz 头发/n ，/w 令人/v 唏嘘/vi 。/w 
莱奥纳多/nrf 脖子/n 上/f 现/tg 赘肉/nz 
莱奥纳多/nrf 当年/t 在/p 《/w [泰坦尼克/nrf 号/q]/nz 》/w 里/f 是/vshi 个/q 俊朗/nz 的/ude1 美少年/nz ，/w 碧绿/z 的/ude1 瞳孔/n ，/w 金色/n 的/ude1 头发/n ，/w 与/cc 露丝/nf 被/pbei 看作/v 是/vshi 一对/mq 金童玉女/n 。/w 但/c 如今/t ，/w 莱奥纳多/nrf 年纪/n 不大/d 却/d 发福/vi 不少/m ，/w 不但/c 有/vyou 了/ule 双下巴/nz ，/w 脖子/n 上/f 还/d 出现/v 了/ule 赘肉/nz ，/w 五官/n 更是/d 苍老/a 了/ule 十几岁/mq ，/w 让/v 人/n 不禁/d 感叹/v 岁月不饶人/al 。/w 
基/ng 努/v ?/w 里维斯/nrf 双下巴/nz 明显/a 
2013年/t ，/w 好莱坞/nsf 巨星/n 基/ng 努/v ?/w 里维斯/nrf 飞抵/v 戛纳/nsf 时/ng ，/w 被/pbei 外国/n 媒体/n 直/d 击/vg 他/rr 身材/n 发福/vi ，/w 明显/a 有/vyou 双下巴/nz ，/w 和/cc 拍/v 《/w [黑客/n 帝国/n]/nz 》/w 系列/n 时/ng 的/ude1 帅气/a 模样/n 相差/v 甚远/nz 。/w 这样/rzv 的/ude1 形象/n 也/d 令/v 他/rr 粉丝/nf 纷纷/d 大/a 呼/v “/w 男/b 神/n 你/rr 肿么/nz 了/ule ”/w 。/w 
米勒/nrf 完美/a 身材/n 不见/v 面孔/n 发胀/nz 
靠/v 《/w 越狱/vi 》/w 一炮/nz 而/cc 红/a 的/ude1 温特沃斯米勒/nrf ，/w [形象/n 清新/a]/nz 俊朗/nz 又/d 机智/a 勇敢/a ，/w 是/vshi 粉丝/nf 们/k 心中/s [无可/d 取代/v]/nz 的/ude1 型/k 男/b 。/w 然而/c ，/w 近来/d 无/v 新/a 作品/n 的/ude1 米勒/nrf 再/d 亮相/vi 时/ng ，/w 超短/nz 发型/n 和/cc 完美/a 身材/n 已/d 通通/d 消失/vi ，/w 取而代之/vl 的/ude1 则/d 是/vshi 蓬松/a 鬈毛/nz 短发/n 和/cc 一身/n 肥肉/n ，/w 连/ulian 本来/d 俊俏/a 的/ude1 面孔/n 都/d 发胀/nz 了/ule 不少/m 。/w (/w 蒲希茜/nr )/w 
