张艾嘉/nr 儿子/n (/w 右/f )/w 与/cc 富/vg 千金/n 程颖婕/nr 
女方/n 曾/d 恋/v 王阳明/nr 
导演/nnt 张艾嘉/nr 的/ude1 儿子/n Oscar/x (/w 王令尘/nr )/w 传出/v 与/cc 大陆/ns 富/vg 千金/n 程颖婕/nr (/w RigelDavis/x )/w 交往/vn 近/a 半年/mq ，/w 程颖婕/nr 还/d 在/p 自己/rr Instagram/x 中/f 晒/v 出/vf 多/a 张/q 两人/mq 合照/nz ，/w 看来/v 感情/n 甜蜜/a 。/w 
据/p 报道/v ，/w Oscar/x 去年/t 底/f 还/d 在/p 台北/ns ，/w 为/p 女友/n 举办/v 惊喜/a 庆生/nz 派对/n ，/w 至于/p 程颖婕/nr 知名度/n 也/d 不/d 小/a ，/w 她/rr 曾/d 与/cc 王阳明/nr 交往/vn 过/uguo ，/w 去年/t 还/d 被/pbei 外界/n 指/v 称/vn ，/w 介入/v 柯震东/nr 与/cc 萧亚轩/nr 恋情/n ，/w 事后/f 证明/v 是/vshi 乌龙/r 绯闻/n 。/w 针对/p 两人/mq 恋情/n ，/w 张艾嘉/nr 公司/nis 以/p Oscar/x 并非/v [公众/n 人物/n]/nz 为/p 由/p 不予/v 回应/vn 。/w （/w 小于/v ）/w 
