进入/v 客运站/nis 时/ng ，/w 乘客/n 携带/v 的/ude1 行李/n 物品/n 都/d 必须/d 经过/p X/x 射线/n 安检/n 仪/ng 检查/v 记者/nnt 李念/nr 摄/vg 
昨日/t （/w 9日/t ）/w 上午/t ，/w [西安/ns 铁路局/nis]/nto 召开/v 2014年/t 春运/n [新闻/n 发布会/n]/nz 。/w 今年/t 春运/n [40/m 天/qt]/mq 里/f ，/w [西安/ns 铁路局/nis]/nto 预计/v 发送/vn 旅客/n [780/m 万/d 人/n]/mq ，/w 节前/f 的/ude1 两个/mq 客流/n 高峰/n 分别/d 是/vshi 1月16日/t ～/w 23日/t 和/cc 1月26日/t ～/w 28日/t 。/w 节前/f 客流/n 较为/d 集中/v 的/ude1 是/vshi 北京/ns 、/w 南京/ns 、/w 上海/ns 、/w 杭州/ns 、/w 大同/ns 、/w 太原/ns 、/w 重庆/ns 以及/cc 东北/ns 、/w 西北/ns 方向/n 。/w 
节前/f 客流/n 高峰/n 
1月16日/t ～/w 23日/t 、/w 1月26日/t ～/w 28日/t 
2014年/t 春运/n 自/p 1月16日/t 起/vf 至/p 2月24日/t 止/v ，/w 为期/vi [40/m 天/qt]/mq 时间/n ，/w 其中/rz 节前/f [15/m 天/qt]/mq ，/w 节/q 后/f [25/m 天/qt]/mq 。/w 与/cc 2013年/t 春运/n 相比/vi ，/w 2014年/t 春运/n 提前/vd 了/ule [10/m 天/qt]/mq ，/w 学生/nnt 、/w 探亲/vi 、/w 务工/v 客流/n 重叠/vi 交错/vi 。/w 春运/n 总体/n 客流/n 呈现/v 出/vf 节前/f 返程/n 客流/n 突出/a ，/w 节/q 后/f 客流/n 运输/v 时间/n 长/a 、/w 高峰/n 持续/vd 、/w 运能/n 紧张/a 的/ude1 特点/n 。/w 预计/v 全局/n 发送/v 旅客/n [780/m 万/d 人/n]/mq ，/w 其中/rz 直通/vn [400/m 万/d 人/n]/mq ；/w 管/v 内/f [380/m 万/d 人/n]/mq 。/w 
节前/f 第一个/mq 客流/n 高峰期/n 预计/v 出现/vn 在/p 1月16日/t ～/w 23日/t ，/w 主要/b 以/p 务工/v 返乡/vn 客流/n 和/cc 部分/n 学生/nnt 客流/n 为主/vi ；/w 第二个/mq 客流/n 高峰期/n 预计/v 出现/vn 在/p 1月26日/t ～/w 28日/t ，/w 主要/b 以/p 探亲/vi 客流/n 为主/vi 。/w 节/q 后/f ，/w 学生/nnt 、/w 探亲/vi 、/w 务工/v 客流/n “/w 三流/b 合一/vi ”/w 。/w 节/q 后/f 第一个/mq 客流/n 高峰/n 预计/v 出现/vn 在/p 2月4日/t ～/w 9日/t ，/w 主要/b 以/p 探亲/vi 客流/n 为主/vi ；/w 第二个/mq 客流/n 高峰/n 自/p 2月15日/t 起/vf 延续/v 至/p 春运/n 结束/v 后/f ，/w 以/p 学生/nnt 和/cc 务工/v 客流/n 为主/vi 。/w 节/q 后/f 客流/n 主要/b 集中/v 在/p 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 广州/ns 、/w 重庆/ns 、/w 成都/ns 、/w 太原/ns 、/w 济南/ns 、/w 兰州/ns 、/w 银川/ns 、/w 乌鲁木齐/ns 等/udeng 方向/n 。/w 
售票/vn 取/v 票/n 环节/n 
春运/n 期间/f 将/d 新增/v [99/m 个/q]/mq 售票/vn 窗口/s 
春运/n 期间/f ，/w [西安/ns 铁路局/nis]/nto 在/p 现有/v [676/m 个/q]/mq 售票/vn 窗口/s [全部/m 开/v]/mq 满/a 、/w 开/v 齐/a 的/ude1 基础上/nz ，/w 新增/v 开/v [99/m 个/q]/mq 售票/vn 窗口/s ，/w 使/v 售票/vn 窗口/s 总量/n 达到/v [775/m 个/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w 延长/v 售票/vn 时间/n 窗口/s [302/m 个/q]/mq ，/w 延/vg 点/qt 到/v [24/m 点/qt]/mq 代售/v 窗户/n [13/m 个/q]/mq 。/w 新增/v 自动/d 售/v 、/w 取/v 票/n 机/ng [68/m 台/q]/mq ，/w 其中/rz 西安/ns 地区/n 新增/v [60/m 台/q]/mq 。/w 
新增/v 的/ude1 自动/d 售/v 、/w 取/v 票/n 机/ng 将/d 投放/v 安装/vn 到/v 主要/b 车站/n 、/w 大专院校/n 和/cc 政府/nis 企业/n 等/udeng 场所/n ，/w 方便/a 旅客/n 购票/v 。/w 新增/v 的/ude1 自动/d 售/v 取/v 票/n 机/ng 将/d 在/p 春节/t 前/f 陆续/d 安装/v 到位/vn 。/w 此外/c ，/w 在/p 西安/ns 、/w 西安/ns 北/f 、/w 宝鸡/ns 、/w 安康/an 、/w 汉中/ns 、/w 延安/ns 等/udeng 较大/d 车站/n 还/d 将/d 提供/v [24/m 小时/n]/mq 取/v （/w 换/v ）/w 票/n 服务/vn 。/w 
在/p 西安/ns 、/w 宝鸡/ns 、/w 安康/an 、/w 汉中/ns 、/w 宣汉/nz 、/w 万源/nr 、/w 潼关/ns 、/w 华山/ns 、/w 渭南/ns 、/w 咸阳/ns 、/w 杨陵镇/nr 、/w 蔡家坡/ns 、/w 延安/ns 、/w 榆林/ns 、/w 神木/nz [15/m 个/q]/mq 车站/n 设立/v 务工/vn 团体/n 专/a 口/n ，/w 为/p 用工/vn 企业/n 务工人员/nnd 提前/vd 优先/vd 办理/v 团体/n 往返票/n ，/w [5/m 名/q]/mq 及/cc 以上/f 务工人员/nnd 即可/v 自行/d 组团/vi 购买/v 团体票/n 。/w 所有/b 售票/vn 渠道/n 比/p 原/b 预售/vn 期/qv 提前/vd [5/m 天/qt]/mq 向/p 务工人员/nnd 发售/v 春运/n 期间/f 临时/b 加/v 开/v 列车/n 车票/n 。/w 方便/a 务工人员/nnd 购票/v 返乡/vn 。/w 
安检/n 格外/d 严/a 
热门/a 车次/n 进行/vn 实名制/nz 车票/n 查验/vn 
春运/n 节前/f （/w 1月16日/t ～/w 30日/t ）/w 西安/ns 、/w 宝鸡/ns 、/w 安康/an [3/m 个/q]/mq 车站/n ，/w 节/q 后/f （/w 1月31日/t ～/w 2月24日/t ）/w 西安/ns 、/w 宝鸡/ns 、/w 安康/an 、/w 汉中/ns 、/w 延安/ns 和/cc 榆林/ns [6/m 个/q]/mq 车站/n 实施/v 所有/b [旅客/n 列车/n]/nz 100%/m 实名制/nz 验证/v 。/w 同时/c ，/w 增加/v 热门/a 车/n 检票口/nz 复/dg 验/v ，/w 其中/rz 西安/ns 车站/n 复/dg 验车/nz 次/qv 不少/m 于/p [5/m 趟/qv]/mq ，/w 宝鸡/ns 、/w 安康/an 车站/n 复/dg 验车/nz 次/qv 不少/m 于/p [3/m 趟/qv]/mq ，/w 汉中/ns 、/w 延安/ns 车站/n 复/dg 验车/nz 次/qv 不少/m 于/p [2/m 趟/qv]/mq 。/w 
[配套/vn 设施/n]/nz 
西安/ns 北/f 车站/n 将/d 新增/v [24/m 个/q]/mq 求助/v 按钮/n 
西安/ns 车站/n 、/w 西安/ns 北/f 车站/n 候车室/n 设置/v 母婴/n 哺乳/vi 区/n ；/w [西安/ns 火车站/n]/nz 还/d 通过/p 改造/vn 原有/v 的/ude1 休闲/vn 茶座/n ，/w 将/d 车站/n 候车室/n 从/p 原来/d 的/ude1 [4/m 个/q]/mq 增加/v 到/v [7/m 个/q]/mq 。/w 
郑重/ad 承诺/vn 
全局/n 列车/n 均/d 供应/vn [2/m 元/q]/mq 以下/f 矿泉水/nf 和/cc [15/m 元/q]/mq 以下/f 盒饭/n 
服务/vn 升级/vi 
空调/n 车上/s 可以/v [给/p 手机/n 充电/vi]/nz 啦/y 
今年/t 春运/n 起/vf ，/w 坐/v 在/p 空调/n 列车/n 上/f 刷/v 微博/n 、/w 聊/v 微信/nz ，/w 不怕/v 手机/n 没/d 电/n 了/ule 。/w [西安/ns 铁路局/nis]/nto 管/v 内/f 的/ude1 空调/n 车/n 将/d 对/p [电源/n 插座/n]/nz 通电/vi 。/w 届时/d ，/w 旅客/n 的/ude1 手机/n 、/w 电脑/n 等/udeng 可/v 在/p 车上/s 充电/vi 了/ule 。/w 
新闻/n 链接/gi 
春运/n 期间/f 全市/n 各/rz 客运站/nis 场/qv 安检/n 升级/vi 
瓶装/b 饮料/nf 没/d 开封/v 也/d 要/v 打开/v 喝/vn 一口/mq 
针对/p 春运/n 期间/f 客运站/nis 场/qv 的/ude1 营运/vn 安全/an ，/w 昨日/t 由/p 市/n 安监局/nis 、/w [市/n 交通局/nis]/nt 联合/vd 组成/v 的/ude1 检查组/nis ，/w 来到/v [西安/ns 城北/s 客运站/nis]/nt 对/p 进站/vi 安检/n 、/w 车辆/n 检测/vn 等/udeng 情况/n 展开/v 检查/vn 。/w 
下午/t 2时30分/t ，/w [城北/s 客运站/nis]/nt 内/f 的/ude1 旅客/n 明显/a 增多/v ，/w 进站/vi 口/n 、/w 候车室/n 门口/s 均/d 挂/v 上/f 了/ule 安检/n 横幅/n ，/w [三/m 个/q]/mq 进站/vi 口/n ，/w 每/rz 台/q 安检/n 仪/ng 旁/f 都/d 有/vyou 负责/v 安全检查/gi 的/ude1 安检/n 人员/n 反复/d 提醒/v 乘客/n ，/w 将/d [随身/d 携带/v]/nz 的/ude1 行李/n 都/d 放入/v 安检/n 通道/n 内/f 检测/vn ，/w 并/cc 提醒/v 携/v 有/vyou 饮用水/n 的/ude1 乘客/n 先/d 喝/vg 一口/mq 进行/vn 验证/v 。/w 车站/n [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v ，/w 旅客/n 携带/v 的/ude1 每一种/mq 液体/n （/w 包括/v 化妆品/n ）/w 都/d 需要/v 检查/vn 。/w 携带/v 的/ude1 饮料/nf 要求/n 开盖/nz 喝/vg 一口/mq ，/w 以示/nz 安全/an 。/w 即使/c 站/vi 内/f 超市/nis 进/vf 的/ude1 饮料/nf ，/w 也/d 要/v 接受/vn 检查/vn 。/w 就/d 在/p 记者/nnt 采访/v 之际/f ，/w 一名/mq 旅客/n 背包/n 内/f 被/pbei 安检/n 仪/ng 检测/vn 出/vf 装有/v 一个/mq 大/a 瓶/n 瓶装水/nz ，/w 安检/n 人员/n 拦/v 下/f 这/rzv 名/q 旅客/n ，/w 询问/v 瓶/n 中/f 液体/n 装/v 的/ude1 是/vshi 什么/ry ，/w 得知/v 瓶/n 中/f 液体/n 是/vshi 饮用水/n 后/f ，/w 安检员/nnd 要求/n 该/rz 旅客/n 先/d 将/d 瓶/n 中/f 液体/n 喝/vg 一口/mq 。/w 
市/n 安监局/nis 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 春运/n 临近/v ，/w 除了/p 安/ag 监/vg 和/cc [交通/n 部门/n]/nz 组成/v 的/ude1 联合/vn 检查组/nis ，/w 对/p 全市/n 各级/r 运管/n 机构/n 和/cc [运输/vn 企业/n]/nz 、/w 客运站/nis 场/qv 展开/v 安全/an 大/a 检查/vn 外/f 。/w 安监局/nis 还/d 成立/vi 了/ule [7/m 个/q]/mq “/w 暗访/vn ”/w 督查/v 组/n ，/w 在/p 春运/n 期间/f ，/w 采取/v 不/d 打招呼/vi 、/w 直奔/v 现场/s 的/ude1 方式/n 展开/v 安全检查/gi 。/w （/w 记者/nnt 张黎娜/nr ）/w 

