图片/n 来源/n ：/w 台湾/ns “/w [中国/ns 时报/n]/nz ”/w 
据/p 台湾/ns “/w [中国/ns 时报/n]/nz ”/w 消息/n ，/w 周杰伦/nr 女友/n 昆凌/nz 客串/v 演出/vn 《/w 大稻埕/nz 》/w ，/w 在/p 片中/s 怒/vg 甩/v 宥/n 胜/v ，/w 因/p 他/rr 是/vshi 糟糕/a 情人/n ，/w 她/rr 只有/c 一场/mq 戏/n ，/w 一天/mq 就/d 拍/v 完/vn 。/w 不料/d [一/d 拍/v]/mq 完/vi 便/d 传出/v “/w 她/rr 为/p 宥/n 胜/v [小鹿/nz 乱撞/nz]/nz ”/w ，/w 令/v 她/rr [一头/d 雾水/nz]/nz ，/w 不爽/nz 被/pbei 炒作/v 绯闻/n 。/w 
据悉/v ，/w 她/rr 美国/nsf 游学/v 回/v 台湾/ns 后/f ，/w 对/p 演戏/vi 充满/v 热情/an ，/w 不/d 介意/v 戏/n 分/qt 多少/ry ，/w 《/w 大稻埕/nz 》/w 邀/v 她/rr 客串/v 前女友/nz ，/w 她/rr 同意/v 。/w 她/rr 代言/v 广告/n 时常/d 画/v 大/a 浓妆/nz ，/w 外型/n 成熟/a ，/w 经纪公司/nis 考量/vi 她/rr 才/d [20/m 岁/qt]/mq ，/w 不准/v 她/rr 再/d 浓妆艳抹/vl ，/w 也/d 不/d 让/v 她/rr 接/v 拍/v 吻/v 戏/n 和/cc 床戏/nz ，/w 要/v 她/rr 以/p 真实/a 的/ude1 模样/n 出现/v 。/w 
