据/p 香港/ns 《/w 大公报/n 》/w 报道/v ，/w 2013年/t 对/p 拥有/v [澳门/ns 赌场/n]/nz 业务/n 的/ude1 富豪/n 来说/uls ，/w 是/vshi 身家/n 暴涨/vi 的/ude1 一年/mq ，/w 《/w 福布斯/nrf 》/w 最新/a 公布/v 的/ude1 香港/ns 富豪榜/nz 中/f ，/w 凭借/p 银河/ns 娱乐/vn 资产/n 激增/vi ，/w 吕志和/nr 身家/n 飞跃/vn 逾/vg 倍/q 至/p [210/m 亿/m 美元/q]/mq (/w 约/d [1638/m 亿/m 港元/q]/mq )/w 排/v 第二/m ，/w 而/cc 赌王/nz 何家/nr 更/d 有/vyou [4/m 人/n]/mq 上/f 榜/n ，/w 合计/v 资产/n 达/v [141/m ./w 5/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w 不过/c ，/w 李嘉诚/nr 的/ude1 香港/ns 首富/n 地位/n 始终/d 无可/d 动摇/v ，/w 以/p [320/m 亿/m 美元/q]/mq (/w 约/d [2496/m 亿/m 港元/q]/mq )/w 身家/n 远远/d 抛离/nz 吕志和/nr 。/w 
受/v [澳门/ns 博彩/nz]/nz 业务/n 蓬勃/ad 带动/v ，/w 今年/t [福布斯/nrf 富豪/n 排行榜/n]/nz 中/f ，/w 共有/v [5/m 人/n]/mq 主要/b 资产/n 来自/v 博彩业/nz ，/w 银河/ns 娱乐/vn 市值/n 增至/v [380/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 更/d 击败/v 长/a 年/qt 居/v 首/q 的/ude1 李嘉诚/nr [长江/ns 实业/nis]/nt 成为/v 香港/ns 市值/n 之/uzhi 冠/ng 。/w 
去年/t 香港/ns 楼市/n 表现/v 沉寂/z ，/w 对/p 四大/n 地产商/nnd 身家/n 造成/v 一定/b 影响/vn ，/w 多次/mq 被/pbei 传/v 撤资/vn 的/ude1 李嘉诚/nr ，/w 凭着/p 广泛/a 的/ude1 投资/vn ，/w 资产/n 微/ag 增/v [20/m 亿/m 美元/q]/mq 至/p [320/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 继续/v 傲视/v 其余/rz 富豪/n ，/w 李兆基/nr [200/m 亿/m 美元/q]/mq 不变/nz 排/v 第三/m ，/w 但/c 郭氏/nz 兄弟/n ，/w 及/cc 郑裕彤/nr 身家/n 均/d 显著/ad 缩水/vi ，/w 郭炳江/nr 、/w 郭炳联/nr 家族/n 身家/n 缩水/vi 近/a [20/m 亿/m 美元/q]/mq 至/p [175/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 而/cc 郑裕彤/nr 身家/n 亦/d 减少/v [5/m 亿/m 美元/q]/mq 至/p [160/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w 
除/p 身家/n 飞涨/vi 的/ude1 吕志和/nr 外/f ，/w 赌王/nz 何鸿燊/nr 家族/n 更/d 有/vyou [4/m 人/n]/mq 上/f 榜/n ，/w 包括/v 女儿/n 何超琼/nr 、/w 儿子/n 何猷龙/nr 、/w 四/m 太/d 梁安琪/nr ，/w 及/cc 三/m 太/d 陈婉珍/nr ，/w 其中/rz 表现/v 最/d 劲/n 的/ude1 何猷龙/nr ，/w 新/a 上/f 榜/n 即/v 排/v [第/m 12/m 位/q]/mq ，/w 身家/n [34/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 同样/d 新/a 上/f 榜/n 的/ude1 陈婉珍/nr 排名/vi 46/m ，/w 而/cc 何超琼/nr 则/d 提升/v [2/m 位/q]/mq 至/p 第9/m ，/w 进入/v “/w 十大/mq ”/w 。/w 
何猷龙/nr 新/a 上/f 榜/n 排/v [12/m 位/q]/mq 
希望/v 重返/v 港股/n 市场/n 的/ude1 [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 资产/n 急升/nz ，/w 亦/d 使/v 其/rz 副主席/nnt 蔡崇信/nr 身家/n 爆/v 增/v ，/w 新/a 上/f 榜/n 即/v 排/v [第/m 14/m 位/q]/mq ，/w 身家/n [32/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w 另一/m 新/a 上/f 榜/n 的/ude1 富豪/n 有/vyou 睌/n 蚾/n s/x 店/n 家族/n 后人/n 李德义/nr ，/w 他/rr 以/p [29/m 亿/m 美元/q]/mq 身家/n 晋/b 身/ng 香港/ns 富豪/n [第/m 18/m 位/q]/mq 。/w [数据/n 显示/v]/nz ，/w 李德义/nr 于/p 香港/ns 、/w 英国/ns 、/w 东京/nsf 及/cc 日内瓦/ns 均/d 持有/v 物业/n 。/w 
受/v 航运业/n 表现/v 不/d 景/ng 影响/vn ，/w 董建成/nr 家族/n 身家/n 下挫/v ，/w 由/p 2013年/t 的/ude1 [34/m 亿/m 美元/q]/mq 跌/v 至今/d 年/qt 的/ude1 [28/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 排名/vi 受/v 影响/vn 下挫/v [7/m 位/q]/mq 至/p [20/m 位/q]/mq 。/w 撇/v 除/p 跌/v 出/vf 排行榜/n 外/f 的/ude1 富豪/n ，/w 排位/n 跌幅/n 最/d 惨/a 的/ude1 为/p 瑞安/ns 房地产/n 主席/nnt 罗康瑞/nr ，/w 去年/t 希望/v 分拆/nz 新天地/nz 上市/vn 而/cc 一直/d 未能/v 成事/vi ，/w 加上/v [业务/n 重组/vn]/nz 等/udeng 问题/n 影响/vn ，/w 罗康瑞/nr 身家/n 由/p [26/m ./w 5/m 亿/m 美元/q]/mq 减少/v 至/p [21/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 排名/vi 由/p [17/m 位/q]/mq 下挫/v 至/p [31/m 位/q]/mq ，/w 足足/d 下跌/vi [14/m 位/q]/mq 。/w 
综合/vn 整个/b 排行榜/n ，/w 香港/ns 50/m 大富豪/nf 资产/n 总值/n 达/v [2266/m ./w 6/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 约/d 等于/v [17576/m 亿/m 港元/q]/mq 。/w 其中/rz “/w 最/d 有钱/a ”/w 的/ude1 李嘉诚/nr ，/w 身家/n [320/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 约/d 等于/v [2496/m 亿/m 港元/q]/mq 。/w 以/p 本周日/t 六合彩/nz 金/b 多/a 宝/n [3300/m 万/d 港元/q]/mq 计算/v ，/w 等于/v [7517/m 次/qv]/mq 的/ude1 金/b 多/a 宝/n 。/w 六合彩/nz 每年/r 搅/v 珠/ng 约/d [150/m 次/qv]/mq ，/w 即/v 小市民/n 需要/v 连续/a 50年/t ，/w 每期/r 均/d 中/f [3300/m 万元/q]/mq 的/ude1 金/b 多/a 宝/n 头/n 奖/n ，/w 方可/d 追/v 上/f 李嘉诚/nr 的/ude1 身家/n 。/w (/w 记者/nnt 赵建强/nr )/w 
