杨楠/nr 在/p [十/m 平米/q]/mq 的/ude1 房子/n 里/f 看书/vi 做/v 作业/vn 。/w 
西部网/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 欧阳/nz ）/w 妈妈/n [离家/vi 出走/vi]/nz ，/w 爸爸/n 外出/vi 打工/vi 常年/d 不/d 回/v ，/w 蓝田/ns [11/m 岁/qt]/mq 女孩/n 杨楠/nr 与/cc 奶奶/n 相依为命/vl ，/w 给/p 家里/s 的/ude1 一头/d 山羊/n 挤奶/nz 卖钱/nz ，/w 成/v 了/ule 唯一/b 的/ude1 经济/n 来源/n 。/w 当/p 问/v 到/v 想/v 不想/v 爸爸/n 时/ng ，/w 杨楠/nr [泪眼/n 汪汪/z]/nz 摇着/nz 头/n 说/v ：/w “/w 爸爸/n 撇下/v 我/rr 和/cc 奶奶/n 不管/c ，/w 只有/c 山羊/n 陪伴/v 我/rr ，/w 爸爸/n 跟/p 我/rr 不/d 亲/ng ，/w 再也/d 不/d 爱/v 爸爸/n 了/ule 。/w ”/w 
厨房/n 卧室/n 餐厅/nis “/w 浓缩/v ”/w 在/p [十/m 平米/q]/mq 的/ude1 小房子/nz 里/f 
在/p 西安市/ns 蓝田县/ns [史家/n 寨/ng 镇/n]/nz [东升/v 小学/nis]/nts 上/f [六/m 年级/n]/mq 的/ude1 杨楠/nr 是/vshi 老师/nnt 眼中/s 的/ude1 乖孩子/nz ，/w 自从/p [父母/n 离异/vi]/nz 后/f ，/w 她/rr 与/cc 60多岁/m 的/ude1 奶奶/n 一起/s 生活/vn 。/w 爸爸/n 去/vf 四川/ns 打工/vi 后/f 很少/ad 回家/vi ，/w 平时/t 也/d 从来/d 没有/v 给/p 家里/s 打/v 过/uguo 电话/n ，/w 更/d 没有/v 给/p 家里/s 寄/v 过/uguo 生活费/n 。/w 知情/vi 的/ude1 邻居/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 杨楠/nr 的/ude1 爸爸/n [很/d 有可能/nz]/nz 在/p 外面/f 有/vyou 了/ule 新的/a 家庭/n ，/w 才/d 会/v 对/p [11/m 岁/qt]/mq 的/ude1 女儿/n 和/cc [60/m 岁/qt]/mq 的/ude1 母亲/n 不闻不问/vl 。/w 
