原/b 标题/n ：/w 传/v [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 入股/vi 奇虎/nz 360/m 是否/v 靠谱/nz ？/w 双方/n 齐/a 否认/v 
昨日/t 有/vyou 市场/n 消息/n 称/v ，/w [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 与/cc 奇虎/nz 360/m 关于/p 入股/vi 事宜/n 的/ude1 谈判/vn 已经/d 进入/v 实质性/n 阶段/n 。/w 投资/v 形式/n 方面/n ，/w 类似于/v [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 投资/v [新浪/ntc 微博/n]/nz ，/w [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 将/d 通过/p 购买/v 360/m 股票/n 的/ude1 形式/n 向/p 360/m 注入/v 资金/n ，/w 而/cc 360/m 的/ude1 流量/n 体系/n 将/d 纳入/v 到/v [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 的/ude1 生态/n 体系/n 中/f 。/w 
记者/nnt 随后/d 向/p 两家/mq 公司/nis 了解到/v ，/w 所谓/v 投资/vn 入股/vi [一/d 事/n]/mq 不/d 太/d 靠谱/nz ，/w 完全/ad 是/vshi 市场/n 猜测/v 。/w 
对/p 360/m 来说/uls ，/w 无论是/c 搜索/vn 还是/c [无线/b 互联网/n]/nz 业务/n ，/w 其/rz [变现/v 能力/n]/nz 都/d 不/d 高/a ，/w 如果/c 想/v 完成/vn 其/rz 对/p 下/f 一季度/nz 的/ude1 高/a 预期/v 业绩/n ，/w 360/m 必须/d 要/v 抱/v 一条/mq 更/d 粗/a 的/ude1 大腿/n ，/w [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 几乎/d 是/vshi 唯一/b 的/ude1 选择/vn 。/w 
对/p [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 来说/uls ，/w 360/m 有着/v 庞大/a 的/ude1 [移动/vn 互联网/n]/nz 产品/n 用户/n 群/ng ，/w 这/rzv 对/p [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 自身/rr 的/ude1 移动/vn 战略/n 自然/n 是/vshi 个/q 不错/a 的/ude1 补足/v 。/w [艾/nz 媒/ng 咨询/vn]/nz [数据/n 显示/v]/nz ，/w 去年/t [第三/m 季度/n]/nz 中国/ns 手机/n 安全/an 用户/n 规模/n 达/v 3.71亿，360/m 手机/n 卫士/nnt 市场占有率/n 以/p 71.9%/m 的/ude1 超高/b 占/v 比/p ，/w 稳居/v 第一/m 。/w 
[化/v 敌/vg 为/p 友/ng]/nz 共同/d 对付/v 腾讯/ntc ？/w 
[阿里/ns 巴巴/nrf 董事局/nis]/nt 主席/nnt 马云/nr 和/cc 360/m 董事长/nnt 周鸿祎/nr 的/ude1 [私人/n 关系/n]/nz 并/cc 不算/v 太/d 好/a 。/w 在/p 离开/v 雅虎/gi 之后/f ，/w 周鸿祎/nr 曾经/d 反戈一击/nz 干掉/v 了/ule 被/pbei 马云/nr 接管/v 的/ude1 [雅虎/gi 助手/nnt]/nz 。/w 这/rzv 导致/v [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 曾经/d 发誓/v 与/cc 360/m 绝交/v 。/w 没/d 过/uguo 两年/mq ，/w 双方/n 重新/d 牵手/vi 。/w 自/p 2008年/t 淘宝/n 屏蔽/v [百度/ntc 搜索/vn]/nz 之后/f ，/w [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 和/cc 360/m 开始/v 越/d 走/v 越/d 近/a 。/w [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 旗下/d 一淘/nz 与/cc 360/m 开始/v 合作/vn [购物/vn 搜索/vn]/nz ，/w 点击/v 任何/rz 商品/n 流量/n 均/d 被/pbei 导入/v [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc [旗下/d 网站/n]/nz 。/w 
“/w 敌人/n 的/ude1 敌人/n 就是/v 朋友/n ”/w ，/w 由于/p 存在/v 共同/d 的/ude1 对手/n 腾讯/ntc ，/w 业界/n 分析/vn 也/d 不/d 排除/v 两家/mq 公司/nis 重新/d 牵手/vi 的/ude1 可能/v 。/w 有/vyou 消息/n 称/v ，/w 360/m 公司/nis 近期/t 确实/ad 在/p 酝酿/v 重大/a 资本/n 合作/vn ，/w 并/cc 已/d 关闭/v 内部/f 员工/n [股票/n 交易/vn]/nz 窗口/s ，/w 防止/v 员工/n 利用/v 内部/f 信息/n 交易/vn ，/w 而/cc 上/f 一次/mq 同样/d 的/ude1 做法/n 是/vshi 在/p 公司/nis 拟/v 收购/vn 搜狗/gi 之/uzhi 时/ng 。/w (/w 记者/nnt 薛松/nr )/w 
链接/gi 
腾讯/ntc 封杀/v 淘宝/n Q/x 币/ng 代理商/nnd 
在/p 1月8日/t 阿里/ns 集团/nis 宣布/v 手游/nz 平台/n 战略/n 后/f ，/w 1月9日/t 凌晨/t ，/w 腾讯/ntc 便/d 对/p 所有/b 淘宝/n 上/f 销售/vn Q/x 币/ng 的/ude1 代理商/nnd 下发/v 通知/n ，/w 要求/n 规范/v 其/rz 在/p 电商/nz 平台/n 进行/vn Q/x 币/ng 充值/vi 、/w 销售/vn 。/w 知情人/n 透露/v ，/w 此次/rz 腾讯/ntc 对/p Q/x 币/ng 代理商/nnd 的/ude1 处罚/vn 措施/n 十分/d 严厉/a ，/w 包括/v 但/c 不限/v 于/p 扣/v 罚/vn 月/n 度/qv 销售/vn 奖励/vn 、/w 年度/n 销售/vn 奖励/vn 、/w 最/d 严重/a 甚至/d 取消/v 合作/vn 资格/n 。/w 
淘宝/n 对此/d 表示/v ，/w 淘宝网/nz 对/p Q/x 币/ng 的/ude1 正常/a 交易/vn 一直/d 持/v 鼓励/vn 态度/n ，/w 腾讯/ntc 的/ude1 封杀/v 举动/n ，/w 在/p 淘宝/n 看来/v 是/vshi 意料之中/n ，/w 情理/n 之外/f 。/w 淘宝网/nz 将/d 继续/v 保障/vn Q/x 币/ng 在/p 淘宝/n 的/ude1 合法/a 经营/vn 。/w 
据此/d 前/f 消息/n ，/w 1月8日/t ，/w [阿里/ns 巴巴/nrf 集团/nis]/ntc [数字/n 娱乐/vn]/nz 事业群/nz 总裁/nnt 刘春宁/nr 表示/v ，/w [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 将/d 会/v 正式/ad 推出/v 自己/rr 的/ude1 [手机/n 游戏/n 平台/n]/nz ，/w 打破/v 目前/t 手游/nz 产业/n 腾讯/ntc 一家/n 独/d 大/a 的/ude1 格局/n 。/w 
[腾讯/ntc 公司/nis 公关部/nis]/nt 对此/d 消息/n 未予/nz 置评/v 。/w 
(/w 薛松/nr )/w 
