调研/vn 中/f ，/w 孙清云/nr 先后/d 考察/v 了/ule 汉滨区/ns 鼎兴/nz [现代/ntc 农业/n 示范/vn 园区/n]/ns 和/cc 阳/ag 晨/tg 职业/n 农民/nnt [培训/vn 基地/nis]/nz 、/w 石泉县/ns 嘉晟/nr [现代/ntc 农业/n 园区/n]/nz 和/cc [明星村/ns 养猪/v 专业/n 合作社/nis]/nt ，/w 并/cc 与/cc [企业/n 负责人/nnt]/nz 和/cc 农民/nnt 座谈/vn ，/w 了解/v [现代/ntc 农业/n]/nz [产业/n 园区/n]/nz [示范/vn 效应/n]/nz 、/w 培育/v 新型/b 职业/n 农民/nnt 的/ude1 做法/n 。/w 孙清云/nr 说/v ，/w 在/p 自愿/vd 、/w 依法/d 、/w 有偿/b 的/ude1 原则/n 下/f 推进/vi 土地/n 经营权/n 流转/vn ，/w 实现/v [适度/a 规模/n 经营/vn]/nz ，/w 有利于/v 提高/vn [农业/n 综合/vn]/nz 效益/n ，/w 有利于/v 富裕/a 农民/nnt 。/w 各地/rzs 要/v 积极/ad 推广/v [土地/n 流转/vn]/nz 的/ude1 好/a 经验/n 好/a 做法/n ，/w [加强/v 管理/vn]/nz 和/cc 服务/vn ，/w 提高/v [农业/n 集约经营/vl]/nz 、/w 规模/n 经营/v 水平/n ，/w 让/v 农业/n 有/vyou 效益/n 、/w 有/vyou 奔头/n 。/w 要/v 通过/p 典型/n 引路/vi ，/w 鼓励/v 发展/vn 农业/n 大户/n 、/w [家庭/n 农场/nis]/nz 、/w [农民/nnt 合作社/nis]/nt 、/w 产业化/v [龙头/n 企业/n]/nz ，/w 使/v 之/uzhi 成为/v 保障/vn [粮食/nf 安全/an]/nz 和/cc [主要/b 农产品/n]/nz 供给/vn 的/ude1 重要/a 载体/n 。/w 
孙清云/nr 强调/v ，/w 发展/v [现代/ntc 农业/n]/nz ，/w 关键/n 是/vshi 解决/v 好/a 谁/ry 来/vf 种地/vi 的/ude1 问题/n 。/w 要/v [采取/v 多种/m 形式/n]/nz 培育/v 新型/b 职业/n 农民/nnt ，/w 从/p 政策/n 上/f 大力/d 扶持/v ，/w 鼓励/v 和/cc 吸引/v 更多/ad [优秀/a 人才/n]/nz 投身/v [现代/ntc 农业/n]/nz ，/w 确保/v 农业/n 后继有人/vl 、/w [农耕/nz 文化/n]/nz [薪火/n 相传/v]/nz 。/w （/w 记者/nnt 冯晓荣/nr ）/w 
