从/p 药店/nis 买/v 来/vf 的/ude1 药品/n ，/w 竟/d 印/b 着/uzhe “/w 非卖品/n ”/w 字样/n ，/w 这样/rzv 的/ude1 怪事/n 让/v 户县/ns 的/ude1 王先生/nr 遇上/v 了/ule 。/w 
昨日/t ，/w [户县/ns 食品/n 药品/n 监督/vn 管理局/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 1月8日/t 王先生/nr 举报/vn 称/v ，/w 他/rr 从/p 户县/ns 一/m 药店/nis 买回/vf 的/ude1 [复方/b 丹参/n 滴丸/n]/nhm 外/f 包装盒/n 上/f 印/b 着/uzhe “/w 非卖品/n ”/w 字样/n 。/w “/w 我们/rr 对/p 这/rzv 盒/ng 药品/n 进行/vn 了/ule 鉴定/vn ，/w 基本/a 可以/v 确定/vn 是/vshi 真/a 药/n ，/w 而且/c [国药/n 准/a 字号/n]/nz 也/d 能/v 查到/v 。/w ”/w 这/rzv 名/q [工作/vn 人员/n]/nnt 说/v ，/w 仔细/ad 查看/v 发现/vn ，/w 这/rzv 盒/ng 药/n 的/ude1 外包装/n 上/f 不仅/c 有/vyou “/w 非卖品/n ”/w 字样/n ，/w 还/d 在/p 显著/ad 位置/n 印/b 着/uzhe “/w [总后勤部/nis 卫生部/nto]/nt 配发/v ”/w 的/ude1 字样/n 。/w 
“/w 这/rzv 应该/v 是/vshi 供应/v 部队/nis 的/ude1 军用/b 药品/n ，/w 是/vshi 不能/v 在/p 市场/n 上/f 流通/vn 的/ude1 ，/w 否则/c 就是/v 违规/vn 。/w ”/w [工作/vn 人员/n]/nnt 说/v ，/w 他们/rr 前往/v 王先生/nr 购买/v 药品/n 的/ude1 “/w 西/f 联/vg 药品/n 配送中心/nis ”/w 进行/vn 调查/vn ，/w 结果/n 发现/v 药店/nis 大门/n 紧闭/v ，/w 门头/nz 已/d 不见踪影/nz 。/w 
[工作/vn 人员/n]/nnt 说/v ，/w 他们/rr 将/d 对/p 该/rz 药店/nis 负责人/nnt 进行/vn 调查/vn ，/w 以/p 确定/v 这批/r 药品/n 的/ude1 来源/n ，/w 并/cc [依法/d 处理/vn]/nz 。/w (/w 记者/nnt 周金柱/nr )/w 
