唐嫣/nr 杨幂/nr 
据/p 香港/ns “/w 成/v 报/n ”/w 消息/n ，/w 杨幂/nr 与/cc 刘恺威/nr 顺利/ad 完婚/v ，/w 当/p 伴娘/nnt 的/ude1 唐嫣/nr 及/cc 新娘子/nz 杨幂/nr 于/p 前/f 日/b 同时/c 于/p 6时/t 许/v 发放/vn 微博/n ，/w 果然/d [姐妹/n 同心/vi]/nz 。/w 
唐嫣/nr 写道/v ，/w “/w 最/d 美/b 的/ude1 新娘子/nz ，/w 我/rr 从来/d 都/d 没有/v 像/v 今天/t 那么/c 紧张/a 过/uguo ，/w 见证/n 了/ule 你/rr 走向/v 婚姻/n 的/ude1 殿堂/n ，/w 心里/s 百感交集/vl ，/w 激动不已/vl ，/w 最/d 美好/a 的/ude1 祝福/vn 全部/m 送给/v 你/rr ，/w 新婚/n 快乐/a ！/w [永/d 浴/vg 爱河/n]/nz ！/w [永远/d 幸福/a]/nz ！/w 我会/r 带着/vn 你/rr 的/ude1 祝福/vn 和/cc 幸运/a 的/ude1 捧/v 花/n 努力/ad 加油/vi ！/w Thxmydear/x ！/w ”/w 
[同一/b 时间/n]/nz ，/w 杨幂/nr 也/d 发/v 微博/n 说/v ：/w “/w 谢谢/v 今天/t 的/ude1 一切/rz ，/w 谢谢/v 所有/b 的/ude1 祝福/vn ，/w 谢谢/v 你们/rr ，/w 我/rr 嫁/v 喽/y …/w …/w ”/w 
