非/b 婚生/nz 三子/n 被罚/nz [748/m 万/d 后/f]/mq ，/w 张艺谋/nr 陈婷/nr 夫妇/n 首次/m 面对/v 公众/n 致歉/vi 。/w 据悉/v ，/w 张艺谋/nr 老婆/n 陈婷/nr 无/v 收入/n 只/d 负责/v 在家/vi 带/v 孩子/n ，/w 而/cc 张艺谋/nr 的/ude1 收入/n 也/d 不/d 高/a ，/w 2000年/t 时/ng 年收入/n 仅/d [2760/m 元/q]/mq ，/w 后/f 三/m 年收入/n 才/d 350多万/m 。/w 
张艺谋/nr 老婆/n 陈婷/nr 无/v 收入/n 非/b 婚/ng 生育/v 三子/n 近照/n 首/q 曝光/vi 长得/v 像/v 爸爸/n 
张导/nr 说/v 曾/d 被/pbei 拖欠/v 工资/n 
面对/v 记者/nnt 提出/v “/w 为何/ryv 2000年/t 的/ude1 [实际/n 收入/n]/nz 仅有/nz 区区/z [2760/m 元/q]/mq ”/w 的/ude1 质疑/vn ，/w 张艺谋/nr 回答/v ，/w 这/rzv 的确/d 是/vshi 他/rr 当年/t 的/ude1 真实/a 收入/n 。/w “/w [电影/n 导演/nnt]/nnt 的/ude1 收入/n 并不/d 固定/a ，/w 有/vyou 大年/n 、/w 有/vyou 小/a 年/qt ，/w 有时候/d 还要/d 倒贴/v 钱/n 。/w ”/w 此外/c ，/w 在/p 这/rzv 三年中/t ，/w 张艺谋/nr 相继/d 拍摄/v 了/ule 《/w [幸福/a 时光/n]/nz 》/w 《/w [十面/nz 埋伏/v]/nz 》/w 《/w [千里/mq 走单骑/nz]/nz 》/w 《/w [满城/ns 尽/vi 带/v 黄金甲/nr]/nz 》/w 等/udeng 电影/n ，/w 为何/ryv 没有/v 导演/nnt 酬金/n ？/w 对此/d ，/w 张艺谋/nr 解释/v 说/v ：/w “/w 由/p 新/a 画面/n 公司/nis 和/cc [珠海/ns 振/vg 戎/nz 公司/nis]/ntc 投资/vn 的/ude1 《/w [幸福/a 时光/n]/nz 》/w 票房/n 很差/d ，/w 再/d 加上/v 两家/mq 投资方/n 闹翻/vi ，/w 我/rr 没收/v 到/v 酬金/n ；/w 就/d 《/w [十面/nz 埋伏/v]/nz 》/w 《/w [千里/mq 走单骑/nz]/nz 》/w 和/cc 《/w [满城/ns 尽/vi 带/v 黄金甲/nr]/nz 》/w ，/w 我/rr 的确/d 签订/v 导演/nnt 合约/n ，/w 但/c 当年/t 并/cc 没拿到/nz 酬金/n ，/w 直到/v 2010年/t 才/d 补发/v 给/p 我/rr 。/w ”/w 
张艺谋/nr 在/p 受/v 访/v 时/ng 向/p 记者/nnt 出示/v 了/ule 所有/b 导演/nnt 合同/n 和/cc 个人/n [银行/nis 账户/n]/nz 明细/b 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 我/rr 愿意/v 把/pba 所有/b 合同/n 、/w 流水/n 、/w 缴税/vi 证明/v 都/d 向/p 社会/n 公开/ad ，/w 给/p 大家/rr 一个/mq 交代/v 。/w ”/w 据/p 记者/nnt 了解/v ，/w [无锡市/ns 滨湖区/ns 人口/n 计生局/nis]/nt 已/d 于/p 28日/t 向/p 张艺谋/nr 寄送/v 《/w [社会/n 抚养费/n]/nz 征收/vn 告知/v 书/n 》/w 。/w 在/p 获取/v 张艺谋/nr 陈述/v 申辩/vi 等/udeng 反馈/v 意见/n 后/f ，/w 将/d 向/p 社会/n 公布/v 处理/vn 结果/n 。/w 
