[华/b 策/ng 影视/b]/nz “/w 武侠/n 新世界/nz ”/w 系列/n [第二/m 部/q]/mq 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 正在/d [湖南/ns 卫视/n]/nz [金鹰/nr 独播剧/nz 场/qv]/nz 热/a 播/v ，/w 播出/v 将/d 过半/vi ，/w 引起/v 话题/n 无数/m ，/w 堪称/v 最/d 热/a 跨/v 年/qt 大戏/n 。/w 今晚/t （/w 1月10日/t ）/w 将/d 播/v 的/ude1 第27/m 集中/v ，/w [古灵/nr 精怪/n]/nz 的/ude1 阿紫/nz 终于/d 登场/vi ，/w 贾青/nr 一人/mq 分/qt 饰/v 姐妹/n ，/w 与/cc 钟汉良/nr 上演/v 虐心/nz 之/uzhi 恋/v 。/w 据悉/v ，/w 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 还/d 将/d 于/p 1月17日/t 在/p [浙江/ns 卫视/n]/nz 跟/p 播/v ，/w 也/d 是/vshi [两/q 大/a]/mq 强势/n 卫视/n 首/q 度/qv 在/p 黄金档/nr 同播/nz 一部/mq 戏/n ，/w 开创/v 了/ule 国内/s 卫视/n 排/v 播/v 的/ude1 新模式/nz 。/w 
贾青/nr 演/v 阿紫/nz 过瘾/a 又/d 忐忑/a ：/w 希望/v 观众/n 能/v 像/v 阿朱/nrf 那样/rzv 爱/v 她/rr 
为了/p 增加/v [戏剧/n 冲突/vn]/nz ，/w 新版/b 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 大胆/ad 突破/v ，/w 将/d 阿朱/nrf 阿紫/nz 设定/v 为/p [孪生/b 姐妹/n]/nz ，/w 由/p 一人/mq 分/qt 饰/v 。/w 贾青/nr 坦言/v 很/d 幸运/a 能/v 一次/mq 过足/nz 戏/n 瘾/n ，/w 但/c 从/p 温婉/a 体贴/v 的/ude1 阿朱/nrf 切换/vn 到/v 毒辣/a 乖戾/z 的/ude1 阿紫/nz ，/w 也/d 常常/d 让/v 她/rr 错乱/an 。/w 在/p 贾青/nr 看来/v ，/w 阿朱/nrf 阿紫/nz 对/p 萧峰/nr 的/ude1 爱/vn 都/d 是/vshi 一种/mq 崇拜/v ：/w “/w 阿朱/nrf 眼中/s 的/ude1 乔/ag 大哥/n 是/vshi 大/a 英雄/n ，/w 对/p 他/rr 的/ude1 [英雄/n 气概/n]/nz ，/w 这个/rz [人格/n 魅力/n]/nz 所/usuo 吸引/v 。/w 阿紫/nz 就是/v 炫耀/v 的/ude1 那种/r ，/w 她/rr 的/ude1 那种/r 崇拜/v 更多/ad 是/vshi 觉得/v 你/rr 可以/v 保护/vn 我/rr ，/w 把/pba 他/rr 当/p 靠山/n 。/w 
近期/t 播出/v 的/ude1 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 剧情/n 围绕/v 萧峰/nr 、/w 阿朱/nrf 展开/v ，/w [历经/v 磨难/n]/nz 的/ude1 [生死/n 相依/v]/nz 之/uzhi 情/n 引爆/v 无数/m 观众/n 的/ude1 泪点/nz 。/w 贾青/nr 饰演/v 的/ude1 阿朱/nrf 也/d 备受/v 肯定/vn ，/w 被/pbei 誉为/v 英雄/n 背后/f 女人/n 的/ude1 楷模/n 。/w 而/cc 在/p 拍摄/v 时/ng 曝光/vi 的/ude1 一组/mq 阿紫/nz 中毒/vi 照/v 被/pbei 网友/n 批/q 为/p “/w 高锰酸钾/nf 精/a ”/w ，/w 引起/v 不少/m 争议/vn 。/w 随着/p 阿紫/nz 登场/vi 却/d 让/v 贾青/nr 有点/d 忐忑/a ：/w “/w 我/rr 再/d 解释/v 下/f ，/w 之前/f 那个/rz 全身/n 紫/a 的/ude1 阿紫/nz 是因为/c 她/rr 练功/vi 走火入魔/nz 中毒/vi 了/ule ，/w 不是/c 一直/d 都/d 那样/rzv 的/ude1 。/w 希望/v 大家/rr 能/v 像/v 阿朱/nrf 爱护/v 阿紫/nz 那样/rzv 喜欢/vi 阿紫/nz 吧/y 。/w ”/w 同时/c ，/w 贾青/nr 也/d 表示/v 做好/v 了/ule 被/pbei 网友/n 吐槽/nz 的/ude1 准备/vn ：/w “/w 批评/vn 是/vshi 好/a 的/ude1 ，/w 给/p 自己/rr 引以为戒/vl ，/w 我/rr 有空/vi 的/ude1 时候/n 也/d 会/v 关注/vn 网友/n 的/ude1 反应/vn ，/w 都/d 挺/d 有意思/al 的/ude1 。/w ”/w 
钟汉良/nr 羡慕/v 贾青/nr ：/w 我/rr 也好/y 想/v 演/v 阿紫/nz 
在/p 剧中/n 与/cc 阿朱/nrf 阿紫/nz 有着/v 情感/n 纠葛/n 的/ude1 钟汉良/nr 却/d 表示/v 自己/rr 最喜欢/nz 阿紫/nz ：/w “/w 我/rr 觉得/v 她/rr 很/d 有/vyou 个性/n ，/w 很/d 独特/a 。/w 像/v 阿朱/nrf 那样/rzv 的/ude1 女主角/nnt 太多/ad 了/ule ，/w 好像/v 一般/ad 都/d 是/vshi 这样/rzv 温柔/a 大方/a 的/ude1 设定/vn ，/w 所以/c 我/rr 觉得/v 贾青/nr 很/d 幸运/a ，/w 能够/v 演/v 到/v 这样/rzv 的/ude1 角色/n 。/w ”/w 钟汉良/nr 还/d 打趣/vi 道/qv ：/w “/w 要是/c 导演/nnt 之前/f 找/v 我/rr 演/v 阿紫/nz 就/d 好/a 了/ule 。/w ”/w 在/p 钟汉良/nr 看来/v ，/w 阿紫/nz 的/ude1 狠毒/an 更多/ad 的/ude1 是/vshi 源于/v 嫉妒/v 心/n 强/a ：/w “/w 阿紫/nz 其实/d 有/vyou 一种/mq 是/vshi ，/w 我/rr 跟/p 姐姐/n 一样/uyy ，/w 希望/v 得到/v 大/a 英雄/n 的/ude1 爱/vn ，/w 为什么/ryv 不能/v 呢/y 。/w ”/w 
戏/n 里/f 乔峰/nr 选择/v 了/ule 阿朱/nrf ，/w 而/cc 戏/n 外/f 钟汉良/nr 坦言/v ：/w “/w 我/rr 自己/rr 的话/udh ，/w 说实话/vl ，/w 没有/v 特别/d 喜欢/vi 的/ude1 ，/w 因为/c 每个人/mq 都/d 有/vyou 优点/n 和/cc 缺点/n 。/w 比如说/vl ，/w 阿朱/nrf 很/d 温柔/a 很/d 体贴/v ，/w 阿紫/nz 虽然/c 很/d 刁蛮/nz ，/w 但是/c 有的/rz 时候/n ，/w 她/rr 的/ude1 活泼/a 也/d 是/vshi 一种/mq 魅力/n 。/w 我/rr 自己/rr 对/p 女生/n 的/ude1 要求/n 比较/d 完美/a ，/w 如果/c 能/v 把/pba 书/n 里/f 所有/b 女生/n 的/ude1 优点/n 融合/v 一下/mq 就/d 好/a 了/ule 。/w ”/w 
