窦骁/nr (/w 资料/n 图/n )/w 
1月9日/t ，/w 当/p 红/a 小生/nnt 窦骁/nr 现身/v 北京/ns [新/a 光/n 天地/n]/nz ，/w 为/p [奢侈/a 品牌/n]/nz 香水/n 化妆品/n 全新/b 专柜/n 开业/vi 揭幕/vi 。/w 闻讯而来/vl 的/ude1 粉丝/nf 将/d 该店/r 围/v 的/ude1 水泄不通/al ，/w 欢呼声/n 不断/d 。/w 在/p 后台/n 采访/v 中/f ，/w 窦骁/nr 不仅/c 大方/a 分享/v 了/ule 自己/rr 挑选/v 香水/n 的/ude1 秘诀/n ，/w 还/d 首次/m 回应/vn 了/ule 与/cc 新/a 画面/n 的/ude1 解约/v 案/ng 终审/n ，/w 称/v 这/rzv 是/vshi 一个/mq 新的/a 开始/v 。/w 
解约/v 案/ng 终/d 审判/vn 赔/v 300万首次/m 回应/vn ：/w 是/vshi 个/q 新的/a 开始/v 
自/p 2012年/t 张艺谋/nr 与/cc 张伟平/nr “/w 不/d [和平/n 分手/vi]/nz ”/w ，/w 双方/n 就/d “/w 谋女郎/nz ”/w 、/w “/w 谋男郎/nz ”/w 的/ude1 所有权/n 展开/v 了/ule 争论/vn ，/w 张伟平/nr 的/ude1 [新/a 画面/n 影业/nis 公司/nis]/ntc 就/d 发/v 声明/n 称/v 要/v 收回/vn 包括/v 倪妮/nr 、/w 窦骁/nr 在/p 内/f [12/m 位/q]/mq 艺人/nnt 的/ude1 经纪/vn 管理权/n 。/w 但/c 艺人/nnt 们/k 却/d 不愿/nz 回到/v 张伟平/nr 的/ude1 身边/s ，/w 一个/mq 接着/c 一个/mq 地/ude2 提出/v 解约/v 。/w 近日/t ，/w “/w 谋男郎/nz ”/w 窦骁/nr 与/cc 新/a 画面/n 的/ude1 解约/v 风波/n 尘埃落定/vl ，/w “/w 分手费/nz ”/w 高达/v 300万/m 人民币/n 。/w 这/rzv 也/d 是/vshi [近/a 一年/mq 来/vf]/nz ，/w “/w 谋/v 男/b 谋/v 女/b ”/w 与/cc 新/a 画面/n 解约/v 爆出/v 的/ude1 第一个/mq 高额/b 赔款/vn 。/w 1月4日/t ，/w [北京/ns 法院/nis 网/n]/nz 在/p 官方/n 微博/n 公布/v ，/w “/w 谋男郎/nz ”/w 窦骁/nr 与/cc [北京/ns 新/a 画面/n 影业/nis 有限公司/nis]/ntc 演出/v [经济/n 合同/n 纠纷/n]/nz 终审/n 宣判/v 。/w 法院/nis 认定/v 在/p “/w 演出/vn 经纪/vn 合同/n ”/w 中/f 合同/n 想/v 对方/n 不/d 享有/v [单方/n 解除/v]/nz 权/n 。/w 在/p 合同/n 相对/d 方/q 均/d 存在/v 解约/v 的/ude1 意向/n 时/ng ，/w 本着/p 有利于/v 双方/n 当事人/n 利益/n 的/ude1 原则/n 出发/vi ，/w 应当/v 在/p 违约/vn 方/q 承担/v 相应/vn [违约/vn 责任/n]/nz 后/f ，/w 判令/nz [合同/n 解除/v]/nz 。/w 据此/d ，/w [北京/ns 高院/n]/nt 判令/nz 解除/v 涉案/vn 合同/n ，/w 由/p 窦骁/nr 赔偿/vn 新/a 画面/n 公司/nis 相应/vi 经纪/vn 损失/n 共计/v [300/m 万元/q]/mq 。/w 对此/d ，/w 窦骁/nr 也/d 在/p 现场/s 首次/m 回应/vn ；/w “/w 案子/n [持续/vd 时间/n]/nz 也/d 比较/d 久/a ，/w 结束/v 了/ule 是/vshi 个/q 新的/a 开始/v 。/w 2014年/t 是/vshi 全新/b 的/ude1 一年/mq ，/w 也/d 会/v 有/vyou 新的/a 自己/rr 。/w ”/w 
