一批/mq [救灾/vn 物资/n]/nz 运抵/nz 现场/s 。/w 钟欣/nr 摄/vg 
[四川/ns 甘孜州/nz 政府/nis 新闻办/nis]/nt 10日/t 上午/t 通报/v ，/w 该州/r [色达县/ns 五/m 明/ag 佛学院/nis]/nt 觉姆/nrf (/w 尼姑/nnd )/w 经/p 堂/ng 后方/s 扎空/nrf (/w 僧舍/nz )/w 大火/n 已/d 成功/a 扑灭/v ，/w 大火/n 导致/v 150余间/m 扎空/nrf (/w 僧舍/nz )/w 损毁/v ，/w 20余/m 救援/v 人员/n 在/p 扑火/v 过程/n 中/f 受/v 轻微/a 擦/v 挂/v 伤/vn ，/w 无/v 人员/n 烧/vi 伤亡/vn 。/w 
1月9日/t 晚/tg 19时50分/t 左右/f ，/w 四川/ns 甘孜州/nz [色达县/ns 五/m 明/ag 佛学院/nis]/nt 觉姆/nrf (/w 尼姑/nnd )/w 经/p 堂/ng 后方/s 扎空/nrf (/w 僧舍/nz )/w 发生/v 火灾/n 。/w 
火灾/n 发生/v 后/f ，/w 色达县/ns 庚/nz 即/v 组织/n 公安/n 、/w 消防/b 、/w [干部/nnt 职工/nnt]/nz [第一/m 时间/n]/nz 赶到/v 现场/s ，/w 组织/n 扑火/vn 和/cc 僧尼/nnd 自救/vn 。/w 随后/d ，/w 附近/f 乡镇/n [干部/nnt 职工/nnt]/nz 、/w 农牧民/n 群众/n 、/w 民兵/n 分别/d 赶到/v 火灾/n 现场/s 开展/v 救援/vn ，/w 扑火/v 力量/n 达到/v [6000/m 人/n]/mq 。/w [四川/ns 人民政府/nis]/nt 省长/nnt 魏宏/nr ，/w [甘孜州/nz 委/ng]/nto 书记/nnt 胡昌升/nr 、/w 州长/nnt 益西达瓦/nrf 要求/n ，/w 全力/d 扑灭/v 大火/n ，/w 坚决/ad 避免/v [人员/n 伤亡/vn]/nz ，/w 迅速/ad 查明/v 火灾/n 原因/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w [五/m 明/ag 佛学院/nis]/nt “/w 扎空/nrf ”/w (/w 僧舍/nz )/w 属/v 木质/n 结构/n 建筑/n 且/c 间距/n 较小/d ，/w 由于/p 天干/n 物/ng 燥/ag ，/w 起火/vi 后/f 火势/n 迅速/ad 蔓延/vi ，/w 加之/cc 气温/n 严寒/an 、/w [道路/n 结冰/vi]/nz ，/w 救火/vi 难度/n 非常/d 大/a 。/w 在/p 救火/vi 过程/n 中/f ，/w 色达县/ns 调集/v 了/ule [3/m 台/q]/mq 消防车/n 等/udeng ，/w 450余名/m 救援/v 人员/n 参与/v 扑火/vn 。/w 随后/d ，/w 炉霍/ns 、/w 壤塘/ns 等/udeng 地/ude2 [公安/n 消防/b 部队/nis]/nt 也/d 派出/v [消防/b 官兵/nnd]/nz 、/w 消防车/n 赶到/v 现场/s 参与/v 灭火/vn 救援/vn 。/w 经过/p 救援/v 人员/n [6/m 个/q]/mq 小时/n 的/ude1 艰苦/a 奋战/vi ，/w 大火/n 成功/a 扑灭/v 。/w 此次/rz 火灾/n 造成/v 150余间/m 扎空/nrf (/w 僧舍/nz )/w 损毁/v ，/w 无/v 人员/n 烧/vi 伤亡/vn 。/w 
救援/vn 灭火/vn 过程/n 中/f ，/w 广大/b [公安/n 干警/n]/nz 、/w [消防/b 官兵/nnd]/nz 、/w [干部/nnt 职工/nnt]/nz 、/w 民众/n 和/cc 僧众/n 积极/ad 协同/vd 配合/v ，/w 僧尼/nnd 还/d 自/p 发给/v [消防/b 官兵/nnd]/nz 、/w [公安/n 干警/n]/nz 烧热/vi 茶/n 、/w 泡/v 方便面/nf 。/w 
目前/t ，/w 救灾/vn 帐篷/n 、/w 防寒/vn 衣物/n 和/cc 棉被/n 已/d 运抵/nz 现场/s ，/w 起火/vi 原因/n 以及/cc 灾/n 后/f 安置/vn 等/udeng 工作/vn 正在/d 进行/vn 调查/vn 和/cc 处置/vn 中/f 。/w (/w 记者/nnt 刘忠俊/nr )/w 
