浙江省/ns [丽水市/ns 遂昌县/ns 人民法院/nis]/nt 近日/t 审结/v 了/ule 一起/s 丽水市/ns 最大/gm 的/ude1 医保/n 诈骗/v 案/ng ，/w [18/m 名/q]/mq 被告人/n 因/p 涉嫌/v 骗取/v “/w 新农合/nz ”/w 医保/n 基金/n 80万余元/m 分别/d 获/v 刑/n ，/w 其中/rz 几名/mq 主犯/n 获/v 刑/n 10年/t 。/w 
经/p 法院/nis 审理/v 查明/v ，/w 2012年9月/t ，/w [33/m 岁/qt]/mq 的/ude1 丽水市/ns 松阳县/ns 人/n 李丽伟/nr 在/p 杭州/ns 看病/vi 时/ng ，/w 结识/v 了/ule 贩卖/v 假发票/nz 的/ude1 周朋/nr 。/w 周朋/nr 告诉/v 李丽伟/nr ，/w 他/rr 可以/v 提供/v 虚假/a 的/ude1 住院/vn 发票/n ，/w 让/v 李丽伟/nr 回/v 当地/s 的/ude1 社会保险/n 事业/n 管理中心/nis 报销/v ，/w 并/cc 约定/v 报销/vn 成功/a 后/f ，/w 医院/nis 住院/vn 发票/n 金额/n 的/ude1 5%/m 给/p 周朋/nr 。/w 两人/mq 一拍即合/vl ，/w 随即/d 开始/v 了/ule 医保/n 诈骗/vn 之/uzhi 路/n 。/w 
当/p 月/n ，/w 李丽伟/nr 从/p 其/rz 姐夫/n 毛/n 某/rz 处/n 获得/v [个人/n 信息/n]/nz 和/cc 新型/b [农村/n 医疗/n 保险/n]/nz 卡/n ，/w 随后/d 向/p 周朋/nr 购买/v 了/ule 以/p 毛/n 某/rz 为/p 名/q 的/ude1 “/w 住院/vn 支付/v [60179/m ./w 77/m 元/q]/mq 医药费/n ”/w 的/ude1 虚假/a 材料/n ，/w 并/cc 将/d 材料/n 送/v 至/p [丽水市/ns 莲都区/ns 社会保险/n 事业/n 管理/vn 中心/nis]/nt 报销/v ，/w 骗取/v 到/v 医疗/n 补偿/vn 款/q [24138/m ./w 19/m 元/q]/mq 。/w 之后/f ，/w 除/p 向/p 周朋/nr 支付/v 购买/vn 虚假/a 材料/n 的/ude1 费用/n 外/f ，/w 余款/n 全归/nz 其/rz 个人/n 所有/b 。/w 
据/p 查明/v ，/w 2012年9月/t 至/p 2013年5月/t 间/f ，/w 李丽伟/nr 先后/d 在/p 丽水市/ns 的/ude1 遂昌县/ns 、/w 松阳县/ns 、/w 莲都区/ns 、/w 青田县/ns 、/w 云和县/ns 等/udeng 地/ude2 [社保/vn 中心/nis]/nt 诈骗/vn 成功/a [24/m 笔/n]/mq ，/w [涉案/vn 金额/n]/nz 达/v [828593/m ./w 46/m 元/q]/mq ，/w 其中/rz 近/a [20/m 万元/q]/mq 落入/v 李丽伟/nr 囊中/s ，/w 提供/v [虚假/a 发票/n]/nz 的/ude1 周朋/nr 从/p 中/f 获利/v 6万余元/m 。/w 
法院/nis 审理/v 后/f 认为/v ，/w 李丽伟/nr 等/udeng 人/n 以/p [非法/b 占有/v]/nz 为/p 目的/n ，/w 采用/v 虚构/vn 事实/n ，/w 隐瞒/v 真相/n 的/ude1 手段/n ，/w 组织/n 骗取/v [新型/b 农村/n 合作医疗/n]/nz 补偿/vn 款/q [29/m 起/vf]/mq ，/w 成功/a [24/m 起/vf]/mq ，/w 遂/d 依法/d 以/p 诈骗罪/n ，/w 判处/v 李丽伟/nr 有期徒刑/n 10年/t ，/w 罚金/n [20/m 万元/q]/mq ；/w 判处/v 周朋/nr 有期徒刑/n 10年/t ，/w 罚金/n [6/m 万元/q]/mq 。/w 记者/nnt 韦慧裘/nr 立/v 华/b 
