考古/n 人员/n 整理/v 出土文物/n 
位于/v 宝鸡/ns 的/ude1 周原/nr ，/w 是/vshi 周/qt 文化/n 的/ude1 发祥地/n 和/cc 灭/v 商/vg 之前/f 周/qt 人/n 的/ude1 聚居地/n 。/w 9日/t ，/w [陕西省/ns 考古/n 研究院/nis]/nt 公布/v [周原/nr 遗址/n]/nz 调查/vn 发现/v ，/w 当时/t 的/ude1 人类/n 建筑/n 已/d 用/p 上/f 了/ule 空心砖/n ，/w 而/cc 道路/n 也/d 是/vshi 石子路/n ，/w 颇为/d 先进/a 。/w 
再现/v 空心砖/n 
为/p [古/tg 公亶父/nz]/nz 迁/v 岐山/ns 添/v 新/a 证/n 
据/p 了解/v ，/w [周原/nr 遗址/n]/nz 是/vshi 公元前/t [11/m 世纪/n]/mq —/w —/w 前/f [8/m 世纪/n]/mq 的/ude1 大型/b 古遗址/nz ，/w 为了/p 探寻/v [周原/nr 遗址/n]/nz 商周/t 时期/n 聚落/n 的/ude1 布局/n ，/w 去年/t 7—12/m 月/n ，/w 省/n 考古/n 研究院/nis 与/cc [北大/n 考古/n 文博/nz 学院/nis]/nt 、/w [周原/nr 博物馆/nis]/nt 联合/vd 组成/v 考古队/nis ，/w 调查/v 总面积/n 约/d [50/m 平方公里/q]/mq ，/w 抽样/vn 勘探/v 面积/n 近/a [10/m 万/d 平方米/q]/mq 。/w 考古/n 专家/nnt 种/q 建/v 荣/ag 说/v ，/w 通过/p 调查/vn ，/w 基本/a 搞清/vi 了/ule 遗址/n 不同/a 时代/n 古文化/n 遗存/vn 的/ude1 分布/vn 状况/n ，/w 了解到/v 当时/t 人类/n 都/d 用/p 上/f 了/ule 哪些/ry 技术/n 。/w 
考古/n 专家/nnt 介绍/v ，/w 目前/t 考古/n 人员/n 在/p [周原/nr 遗址/n]/nz 共/d 发现/v 大型/b 夯土/nz 建筑/n 近/a [40/m 座/q]/mq 。/w 在/p 其中/rz 一/m 大型/b 建筑/n 区内/n ，/w 还/d 发现/v 有/vyou 南北/f 贯穿/v 的/ude1 石铺/nz 道路/n 。/w 最为/d 关注/v 的/ude1 是/vshi ，/w 考古/n 人员/n 又/d 发现/v 了/ule 两块/mq 空心砖/n ，/w 以往/t 曾/d 在/p [周原/nr 遗址/n]/nz 的/ude1 云/vg 塘/ng 西南/ns 发现/v 过/uguo [1/m 块/q]/mq ，/w 空心砖/n 为/p 先/d 周/qt 时期/n 高等级/b 大型/b 夯土/nz 建筑/n 的/ude1 建材/n 。/w [3/m 块/q]/mq 空心砖/n 分布/vi 位置/n 处于/v 凤雏/nz 东南/f 至/p 礼/n 村/n 北/f 壕/n 及/cc 齐家沟/nz 东岸/n 一带/n ，/w 由此/d 专家/nnt 推断/v ，/w 这/rzv 一带/n 存在/v 有/vyou 先/d 周/qt 时期/n 的/ude1 大型/b 夯土/nz 建筑/n ，/w 也/d 为/p [周原/nr 遗址/n]/nz [古/tg 公亶父/nz]/nz 迁/v 岐/ng 之/uzhi 地/ude2 增添/v 了/ule 新/a 证据/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 3000/m 多年前/d ，/w 因/p 避/v 西方/ns 族/ng 众/ag 的/ude1 攻/vn 扰/v ，/w 周文王/nr 的/ude1 祖父/n [古/tg 公亶父/nz]/nz （/w 即/v 周太王/nr ，/w 姓/v 姬/nz ，/w 名/q 亶/n ，/w 古公/nr 是/vshi 尊称/v ，/w “/w 亶/n ”/w 后/f 加/v 一个/mq “/w 父/ng ”/w 字/n ，/w [表示/v 尊敬/v]/nz ）/w 率/v 族人/n 迁居/v 到/v 岐山/ns 。/w 
[5/m 米/q]/mq 宽/a 道路/n 
铺设/v 有/vyou 细碎/a 石子/n 
考古/n 专家/nnt 介绍/v ，/w 这些/rz 渠道/n 与/cc 水池/n 相连/vi ，/w 并/cc 构成/v 了/ule 以/p 水池/n 为/p 中心/nis 的/ude1 四大/n 水系/n ，/w 形成/v 聚落/n 的/ude1 汲/v [排水/vn 系统/n]/nz ，/w 用于/v 当时/t 的/ude1 [生产/vn 用水/n]/nz ，/w 十分/d 方便/a ，/w 从而/c 可以/v 看出/v 当时/t 人类/n 的/ude1 用水/n 技术/n 。/w 此外/c ，/w 在/p 发现/v 的/ude1 [13/m 条/q]/mq 道路/n 中/f ，/w 有/vyou 一条/mq [5/m 米/q]/mq 多/a 宽/a 的/ude1 道路/n ，/w 路面/n 平整/a ，/w 铺设/v 有/vyou 细碎/a 石子/n 。/w 
[手工/n 作坊/n]/nz 密集/a 
首次/m 发现/v 漆木器/nz 作坊/n 
在/p 这些/rz [手工/n 作坊/n]/nz 里/f ，/w 考古/n 人员/n 首次/m 发现/v 了/ule 漆木器/nz 作坊/n ，/w 而/cc 当时/t 漆木器/nz 上/f 的/ude1 装饰物/n 竟然/d 是/vshi 蚌/n 器/ng 。/w 此外/c ，/w 考古/n 人员/n 还/d 在/p [1/m ./w 1/m 平方公里/q]/mq 范围内/nz ，/w 发现/v 集中/vn 连片/v 分布/vn 着/uzhe [6/m 类/q]/mq [6/m 个/q]/mq 作坊/n ，/w 形成/v 一个/mq 非常/d 密集/a 的/ude1 手工业/n 作坊/n 区/n 。/w 
发现/v [9/m 座/q]/mq 大/a 墓/n 
特点/n 与/cc 殷墟/ns 类同/v 
在/p [周原/nr 遗址/n]/nz ，/w 目前/t 考古/n 人员/n 共/d 确认/v 墓地/n 与/cc 零散/a 墓葬/n 点/qt [77/m 处/n]/mq ，/w 其中/rz 墓地/n [64/m 处/n]/mq ，/w 以/p 西周/t 墓地/n 为主/vi ，/w 也/d 有/vyou 商/v 文化/n 、/w 先/d 周/qt 时期/n 的/ude1 墓地/n 。/w 
尤为/d 重要/a 的/ude1 是/vshi ，/w 考古/n 人员/n 发现/v [9/m 座/q]/mq 带/v 墓道/n 大/a 墓/n ，/w 已/d 发掘/v [3/m 座/q]/mq 等级/n 规模/n 相当/d ，/w 年代/n 为/p 西周/t 中/f 晚期/t 。/w 据介绍/nz ，/w 商周/t 时期/n 有/vyou 带/v 墓道/n 大/a 墓/n 的/ude1 墓地/n ，/w 一个/mq 聚落/n 一般/ad 仅有/nz [一/d 两处/mq]/mq ，/w 只有/c 殷墟/ns [45/m 座/q]/mq 带/v 墓道/n 大/a 墓/n 分置/nz [11/m 处/n]/mq 墓地/n 。/w 周原/nr 带/v 墓道/n 大/a 墓/n 分布/vi 特点/n 与/cc 殷墟/ns 类同/v 。/w 
种/q 建/v 荣/ag 说/v ，/w 通过/p 调查/vn ，/w 初步/d 揭示/v 了/ule 周原/nr “/w 聚邑/nz 成都/ns ，/w [两/q 系/v]/mq 一体/n ”/w 的/ude1 聚落/n 面貌/n 与/cc 社会/n 特征/n 。/w 即/v 当时/t [周原/nr 遗址/n]/nz 是/vshi 由/p 很多/m 聚落/n 组成/v 了/ule 都邑/nz ，/w 而且/c 是/vshi 由/p 周/qt 人/n 和/cc 殷商/nz 移民/n 共同/d 居住/v 之/uzhi 地/ude2 。/w （/w 记者/nnt 周艳涛/nr ）/w 
