“/w 包括/v 宇航员/nnd 在/p 内/f ，/w 目前/t 世界/n 上/f 只有/c 528/m 人体/n 验过/nz [太空/s 旅行/vi]/nz 。/w ”/w 被/pbei 誉为/v “/w 中国/ns [高端/nz 旅游/vn]/nz [第一/m 人/n]/mq ”/w 的/ude1 张勇/nr 表示/v ，/w “/w 希望/v 普通人/n 也/d 能/v 有/vyou 机会/n 参与/v 这种/r 旅行/vi 。/w ”/w 据介绍/nz ，/w 作为/p “/w 飞天/n ”/w 第一步/mq ，/w “/w 山猫/n 一号/mq ”/w 的/ude1 飞行高度/gi 只有/c [60/m 公里/q]/mq ，/w 尚/d 不能/v 完全/ad 离开/v 大气层/n ，/w 但/c 已经/d 可以/v 体验/vn 失重/vn 的/ude1 感觉/n 。/w 
真正/d 让/v 普通人/n 成为/v “/w 宇航员/nnd ”/w 的/ude1 ，/w 是/vshi 即将/d 在/p 2015年/t 服役/vi 的/ude1 “/w 山猫/n [二/m 号/q]/mq ”/w 。/w 这/rzv 台/q 搭载/v [4/m 台/q]/mq [火箭/n 发动机/n]/nz 的/ude1 [太空/s 飞机/n]/nz ，/w 可以/v 在/p [3/m 分钟/qt]/mq 内/f 将/d 乘客/n 送到/v 距离/n 地面/n [103/m 公里/q]/mq 的/ude1 高度/d 。/w 
SXC/x [太空/s 旅游/vn]/nz 亚洲/ns 总裁/nnt 邓伟贤/nr 介绍/v ，/w [太空/s 旅行/vi]/nz 会/v 让/v 乘客/n 感受到/nz 较大/d 的/ude1 压力/n ，/w 甚至/d 会/v 在座/vi 椅上/nz 动弹/vi 不得/vi 。/w 随后/d 经过/p [20/m 分钟/qt]/mq 的/ude1 太空/s 失重/vn 漂浮/v ，/w 飞机/n 会/v 在/p [地球/ns 引力/n]/nz 作用/n 下/f 返回/v 大气层/n ，/w 人体/n 还/d 需要/v 经受/v 大约/d [30/m 秒钟/qt]/mq 的/ude1 [4/m 倍/q]/mq 于/p 自身/rr 体重/n 的/ude1 超负荷/b 重力/n 。/w 因此/c ，/w 两年/mq 内/f 动/v 过/uguo 手术/n 的/ude1 人/n 无法/v 参与/vn 其中/rz 。/w 
“/w 山猫/n ”/w 的/ude1 起飞/vn 地点/n 位于/v 中/f 南美洲/nsf 的/ude1 一个/mq 小岛/n 。/w 由于/p 在/p [太空/s 飞行/vn]/nz 时间/n 较短/d ，/w 因此/c 中国/ns 游客/n 进入/v 太空/s 后/f 只能/v 看见/v 不到/v 三分之一/m 面积/n 的/ude1 地球/ns ，/w 而/cc 很难/d 看到/v 亚洲/ns 大陆/ns 、/w 中国/ns 故乡/n 。/w （/w 童曙泉/nr ）/w 
