为/p 寻找/v 尚/d 某/rz ，/w 搜/v 救/vn 队员/nnt 踏遍/v 了/ule 太室山/nz 。/w 
原/b 标题/n ：/w 兄弟/n ，/w 你/rr 在/p 哪里/rys ？/w 
北京/ns 驴友/n 嵩山/ns 独行/nz 失踪/vi [12/m 天/qt]/mq 
省内外/nz 救援队/nis 集结/v 登封/ns 大/a 搜山/nz 
线索/n 征集/vn 
失踪者/nz 尚/d 某/rz ，/w 男/b ，/w [38/m 岁/qt]/mq ，/w 身高/n [168/m CM/x]/mq ，/w 戴眼镜/nz ，/w 留/v 胡须/n ，/w 有/vyou 白发/n ，/w 走失/v 当天/t 穿/v 灰白色/n 上衣/n ，/w 黑色/n 裤子/n ，/w 肩背/nz 黑色/n 双肩包/n 。/w 2013年12月28日/t ，/w [独自/d 一人/mq]/nz 在/p 永泰寺/nz 至/p 峻极峰/nz 路段/n 失踪/vi 。/w 根据/p 掌握/v 的/ude1 情况/n 分析/vn ，/w 此人/r 可能/v 失踪/vn 的/ude1 地点/n 在/p 五道幢/nz 、/w 草甸/n 、/w 挤掉/v 孩/ng 、/w 峻极峰/nz 附近/f 。/w 如果/c 您/rr 有/vyou 任何/rz 有价值/nz 的/ude1 线索/n ，/w 请/v 及时/ad 拨打/v [郑州/ns 晚报/n 登封/ns 新闻部/nis]/nt [热线/n 电话/n]/nz 0371—62776277/m 或/c [河南/ns 户外/s 救援/vn 总队/nis]/nt 电话/n 4000005110/m 。/w 您/rr 的/ude1 消息/n 至关重要/bl ！/w 
寻找/v 失踪/vn 男子/n 最后/f 出现/v 的/ude1 地方/n 
王林/nr 是/vshi 失踪者/nz 尚/d 某/rz 的/ude1 大学/nis 同学/n ，/w 他/rr [第一/m 时间/n]/nz 赶往/v 登封/ns 。/w 据/p 王林/nr 称/v ，/w 尚/d 某/rz 是/vshi 北京/ns 一/m 公司/nis 职员/nnt ，/w 2013年12月/t 被/pbei 派遣/v 到/v 洛阳/ns 出差/vi ，/w 他/rr 早/a 有/vyou 去/vf 登封/ns 游览/v 少林寺/n 的/ude1 想法/n 。/w 
尚/d 某/rz 是/vshi 一名/mq 资深/b “/w 驴友/n ”/w ，/w 2013年12月28日/t 上午/t 10点41分/t ，/w 他/rr 发出/v 了/ule 一张/mq 名为/v “/w 爬山/vi ”/w 的/ude1 微信/nz 图片/n 后/f ，/w 再/d 无/v 任何/rz 音讯/n 。/w 
经过/p 一番/mq 周折/n ，/w 王林/nr 最终/d 确定/v 了/ule 尚/d 某/rz 微信/nz 上/f 发/v 的/ude1 照片/n 为/p 永泰寺/nz 后面/f 的/ude1 五道幢/nz 。/w 
五道幢/nz 是/vshi 太室山/nz 最为/d 险峻/a 的/ude1 山脉/n 之一/rz ，/w 上山/vi 路线/n 多/a 为/p 垂直/v 崖壁/n ，/w 需要/v 手脚/n 并用/vi 才能/n 顺利/ad 攀爬/v 。/w 
2013年12月30日/t ，/w 登封/ns 警方/n 接到/v 来自/v 北京/ns 的/ude1 报警/vn 电话/n ，/w 北京/ns 男子/n 尚/d 某/rz 前来/vi 洛阳/ns 出差/vi ，/w 28日/t 到/v 登封/ns 游玩/v 后/f 再/d 无/v 音讯/n 。/w 不久/d ，/w 省内外/nz 多/a 支/q 救援队/nis 赶来/vi 救援/vn ，/w [登封/ns 嵩/ng 管/v 委/ng]/nt 也/d 对/p 此事/r 给予/vn 高度/d 关注/v 。/w 很快/d ，/w 一场/mq 嵩山/ns 大/a 搜/v 救/vn 活动/vn 全面/ad 展开/v 。/w [郑州/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 袁建龙/nr 登封/ns 播报/v 冯俊超/nr 文/ng //w 图/n 
2014年1月2日/t 夜里/t ，/w 王林/nr 联系/v 到/v [登封/ns 户外/s 协会/nis]/nt 的/ude1 独步/nz ，/w “/w 当/p 远道而来/nz 的/ude1 北京/ns 驴友/n 求救/vi 时/ng ，/w 我们/rr 作为/p 驴友/n ，/w 感受/v 深切/a ，/w 我们/rr 救过/nz [很多/m 人/n]/mq ，/w 这次/r 我们/rr 当然/d 义不容辞/vl 。/w ”/w 独步/nz 说/v 。/w 
1月3日/t 早/a ，/w 王林和/nr [登封/ns 户外/s 协会/nis]/nt 的/ude1 嵩/ng 威/ng 、/w 嵩山/ns 、/w 独步/nz 、/w 阿文/nrf 一行/n [5/m 人/n]/mq 自发/d 组织/n 的/ude1 救援队/nis 来到/v 尚/d 某/rz [最后/f 一张/mq 照片/n]/nz 拍摄/v 的/ude1 位置/n 。/w 王林/nr 还/d 透露/v 了/ule 另一个/mq 信息/n ，/w 通过/p [查询/v 电话/n]/nz 记录/v ，/w 尚/d 某/rz 在/p 拍/v 完/vn 这个/rz 照片/n 后/f 不久/d ，/w 再/d 无/v 通话/vn 和/cc 短信/n 记录/v 。/w 
救援队/nis 几个人/mq 在/p 附近/f 开始/v 边/k 走边/n 搜索/vn ，/w 不/d 放弃/v 任何/rz 一个/mq [可能/v 发生/v]/nz 跌落/vi 的/ude1 地方/n 。/w 
1月4日/t 一大/n 早/a ，/w 永泰寺/nz 广场/n 异常/a 热闹/a ，/w 闻讯/vi 赶来/vi 的/ude1 有/vyou [壹基金/nz 户外/s 联盟/nis]/nt 、/w [河南/ns 户外/s 救援/vn 总队/nis]/nt 、/w [蓝天/n 志愿者/nnt 救援队/nis]/nt ，/w 队长/nnt 们/k 简单/a 商讨/v 决策/vn 后/f ，/w 开始/v 出发/vn 救援/vn 。/w 
到达/v 确定/vn 疑点/n 的/ude1 队员/nnt ，/w 展开/v 绳索/n ，/w 系/v 好/a 绳带/nz ，/w 降/v 入/v 崖底/nz 搜索/vn 。/w 其他/rzv 各队/r 同时/c 在/p 附近/f 山谷/n 和/cc 望都/ns 峰/ng 开始/v 搜/v 救/vn 。/w 
尚/d 某/rz 的/ude1 家人/n 传来/v 消息/n ，/w 在/p [登封/ns 监控/vn 中心/nis]/nt ，/w 他们/rr 把/pba 能/v 离开/v 太室山/nz 所有/b 出口/vn 的/ude1 监控/vn 视频/n 均/d 已/d 看完/v ，/w 没有/v 发现/vn 尚/d 某/rz 身影/n 。/w 
救援/v 队员/nnt 们/k 返回/v 永泰寺/nz 停车场/n 已经/d 下午/t [5/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 他们/rr 不顾/v 疲惫/a 集合/v 在/p 一起/s ，/w 商讨/v 明天/t 的/ude1 营救/vn 计划/n 。/w 
截至/v 发稿/vn 时/ng ，/w 仍/d 未/d 发现/v 尚/d 某/rz 踪迹/n 
[第三/m 天/qt]/mq 早上/t ，/w [洛阳/ns 红十字会/nis]/nt 神鹰/nz 救援队/nis 闻讯/vi 赶来/vi 。/w 据/p 不/d 完全/ad 统计/vn ，/w 当天/t 搜/v 救/vn 人数/n 已经/d 突破/v 100余人/m 。/w 
可惜/v 的/ude1 是/vshi 一直/d 到/v 下午/t [4/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 仍/d 没有/v 搜/v 救/vn 结果/n 。/w 
尚/d 某/rz 的/ude1 妹妹/n 说/v ，/w 尚/d 某/rz 的/ude1 儿子/n 今年/t [3/m 岁/qt]/mq ，/w 现在/t 不/d 敢/v 去/vf 想/v 以后/f 怎么办/ryv 。/w 心急如焚/vl 的/ude1 同时/c ，/w 看到/v 这么/rz 多/a 救援队/nis 到/v 现场/s 求援/vi ，/w 他们/rr 更是/d 感激/v 在/p 心/n 。/w 此次/rz 救援/vn 共/d 出动/v 200余人次/m ，/w 翻越/v 了/ule 整/v 座/q 太室山/nz 。/w 
截至/v 发稿/vn 时/ng ，/w 仍/d 未/d 发现/v 尚/d 某/rz 踪迹/n 。/w 
