去年/t 国庆节/t 前后/f 本刊/rz 曝光/vi 了/ule 谋女郎/nz 周冬雨/nr 和/cc 林更新/nr 的/ude1 恋情/n ，/w 令人/v 没有/v 想到/v 的/ude1 是/vshi “/w 待字闺中/vl ”/w 的/ude1 周冬雨/nr 坚决/ad 否认/v 与/cc 林更新/nr 的/ude1 关系/n ，/w 而/cc 与/cc 前女友/nz 牵扯/v 不/d 清/tg 的/ude1 林更新/nr 也/d 是/vshi 口/n 不能/v 言/vg 。/w 近日/t 缓/a 过劲/nz 来/vf 的/ude1 林更新/nr 接受/v 媒体/n 采访/v 时/ng 也/d 否认/v 与/cc 周冬雨/nr 的/ude1 恋情/n ，/w 称/v 与/cc 周冬雨/nr 是/vshi “/w 好/a 哥们/n ”/w 。/w 这/rzv 对/p 绯闻/n 情人/n 的/ude1 “/w 不/d 认账/vi ”/w 挡/v 不住/d 风行/v 摄影师/nnt 跟拍/nz 的/ude1 步伐/n ，/w [圣诞/t 前夜/t]/nz 他们/rr 又/d 目击/v 到/v 周冬雨/nr 林更新/nr 亲密/a 同行/n ，/w 林更新/nr 为/p 周冬雨/nr 送/v 上/f 大/a 礼/n 。/w 
陪/v 过/uguo 圣诞/t 做/v 美/b 甲/n 送/v 大/a 礼/n 
周冬雨/nr 和/cc 林更新/nr 恋情/n 被/pbei 曝光/vi 后/f ，/w 遭到/v 两人/mq 的/ude1 否认/vn ，/w 之后/f 林更新/nr 一直/d 在/p 台湾/ns 拍摄/v 新剧/n ，/w 周冬雨/nr 身/ng 在/p 北京/ns “/w 上课/vi ”/w ，/w 从/p 表面/n 看/v 一对/mq 处于/v “/w [干柴/n 烈火/n]/nz ”/w 期/qv 的/ude1 男女/n 失去/v 了/ule 见面/vi 的/ude1 机会/n 。/w 近日/t 林更新/nr 回到/v 北京/ns ，/w 出席/v 某/rz 活动/v 时/ng 再次/d 否认/v 与/cc 周冬雨/nr 的/ude1 绯闻/n ，/w 但/c 记者/nnt 获悉/v 林更新/nr 接下来/vl 将/d 出演/v 徐克/nr 新片/n 《/w [智取/v 威虎山/ns]/nz 》/w ，/w 而/cc 周冬雨/nr 也/d 被/pbei 媒体/n 拍/v 到/v 出现/vn 在/p 《/w [智取/v 威虎山/ns]/nz 》/w 中/f ，/w 一对/mq 绯闻/n 男女/n 出现/v 在/p 同一个/b 地方/n ，/w 这/rzv 难道/d 仅仅/d 是/vshi 巧合/vi 吗/y ？/w 
12月23日/t 晚上/t 正值/v 圣诞节/t 前/f ，/w 风行/v 摄影师/nnt 跟踪/v 周冬雨/nr 的/ude1 [保时捷/ntc 卡宴/ns]/nz 汽车/n 来到/v [华/b 贸/vg 公寓/n]/nz ，/w 周冬雨/nr 坐电梯/nz 上楼/vi 后/f 进入/v 公寓/n 小区/n 内/f 的/ude1 一家/n 美甲店/nz 做/v 美/b 甲/n 。/w 在/p 守候/v 过程/n 中/f ，/w 风行/v 摄影师/nnt 看到/v 一位/mq 身穿/v 灰色/n 羽绒服/n 的/ude1 小伙/n 走出/v 美甲店/nz ，/w 他/rr 身材/n 又/d 高/a 又瘦/nz ，/w 戴着/v 一顶/mq 黑色/n 毛线/n 帽/ng ，/w 还/d 刻意/d 把/pba 毛线/n 帽/ng 拉得/nrf 很低/d ，/w 风行/v 摄影师/nnt 随即/d 认出/v 他/rr 正是/v 林更新/nr 。/w 林更新/nr 慢步/d 走出/v 小区/n ，/w 不一会/bl 就/d 走进/v 附近/f 的/ude1 商场/nis 轻松/a 地/ude2 逛/v 了/ule 起来/vf ，/w 紧随/nz 其后/f 的/ude1 风行/vn 摄影师/nnt 发现/v 林更新/nr 主要/b 到/v 女性/n 服饰/n 用品/n 店铺/n 闲逛/vi ，/w 选/v 看/v 商品/n ，/w 后来/t 林更新/nr 进/vf 了/ule 一家/n 著名/a [国际/n 品牌/n]/nz 店/n ，/w 他/rr 一边/d 挑选/v 商品/n ，/w 一边/d 拨打/v 电话/n ，/w 表情/n 柔和/a ，/w 好像/v 在/p 跟/p 电话/n 另一边/mq 的/ude1 人/n 商量/v 着/uzhe 什么/ry ，/w 最后/f 林更新/nr 买了/v 一只/mq 漂亮/a 时尚/n 的/ude1 女包/nz ，/w 据/p 风行/v 摄影师/nnt 事后/f 询问/v ，/w 林更新/nr 购买/v 的/ude1 那/rzv 款/q 女包/nz 价格/n 有/vyou [两/q 万/d 多元/b]/mq 。/w 林更新/nr 提/v 着/uzhe 购物袋/nz ，/w 一边/d 走/v 一边/d 继续/v 拨打/v 电话/n ，/w 非常/d 开心/a ，/w 随后/d 又/d 返回/v 了/ule 美甲店/nz 。/w 
深夜十点/t 多/a 钟/n 美甲店/nz 前/f 人影/n 晃动/v ，/w 林更新/nr 和/cc 身穿/v 翻毛/nz 棉服/nz 的/ude1 周冬雨/nr 一起/s 走出/v 门/n 来/vf ，/w 出门/vi 时/ng 林更新/nr 体贴/v 地/ude2 为/p 周冬雨/nr 拉门/nrf ，/w 周冬雨/nr 面带微笑/vl ，/w 备/v 显/v 娇羞/a 可/v 人/n ，/w 高大/a 的/ude1 林更新/nr 紧紧/d 地/ude2 跟/p 在/p 她/rr 的/ude1 身后/f ，/w 两人/mq 坐电梯/nz 下/f 到/v [地下/s 车库/n]/nz ，/w 很快/d 记者/nnt 看到/v 周冬雨/nr 的/ude1 [保时捷/ntc 卡宴/ns]/nz 驶出/v 地/ude2 库/n ，/w 开车/vi 的/ude1 “/w 司机/nnt ”/w 正是/v 林更新/nr ，/w 周冬雨/nr 则/d 坐/v 在/p 副驾驶/nnt 的/ude1 位置/n 上/f 。/w [二十/m 多/a 分钟/qt 后/f]/mq ，/w 林更新/nr 驾车/vi 来到/v 了/ule 周冬雨/nr 位于/v 马甸/nr 附近/f 的/ude1 公寓/n 门口/s ，/w 两人/mq 都/d 没有/v 下车/vn ，/w 这时/rzt [一个/mq 女孩/n]/nz 走上/v 前来/vi ，/w 递给/v 了/ule 林更新/nr 一个/mq 袋子/n ，/w 林更新/nr 再度/d 发动/v 汽车/n ，/w 不一会/bl 汽车/n 来到/v 附近/f 的/ude1 一个/mq 加油站/nis ，/w 林更新/nr 下车/vi 加油/vi ，/w 周冬雨/nr 也/d 下车/vi 快步/d 走进/v 超市/nis ，/w 她/rr 在/p 超市/nis 里/f 买了/v [几/d 袋/ng]/mq 小食品/nz 便/d 迅速/ad 出门/vi 上车/v ，/w 林更新/nr 加/v 完/vn 油/n 后/f 把/pba 车/n 停/vi 在/p 不远处/s ，/w 又/d 回到/v 加油站/nis 超市/nis ，/w 很快/d 林更新/nr 一边/d 接/v 打电话/vi ，/w 一边/d 快步/d 奔向/v 汽车/n ，/w 不知/v 是不是/v “/w 好/a 哥们/n ”/w 周冬雨/nr 等/udeng 得/ude3 心急/a 了/ule ？/w 子夜/t 时分/n 林更新/nr 驾车/vi 来到/v 了/ule 位于/v 昌平/ns 的/ude1 [一/d 处/n]/mq 高档/b 酒店/nis ，/w 周冬雨/nr 先/d 下车/vi ，/w 她/rr 用/p 围巾/n 挡住/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 半边/n 脸/n ，/w 快步/d 走进/v 酒店/nis ，/w 她/rr 的/ude1 手里/s 还/d 拿着/vf 林更新/nr 买/v 的/ude1 品牌/n 女包/nz 的/ude1 购物袋/nz ，/w 无疑/d 这/rzv 应该/v 是/vshi 林更新/nr 送给/v 她/rr 的/ude1 “/w [圣诞/t 礼物/n]/nz ”/w ，/w 林更新/nr 停/vi 好/a 汽车/n 后/f 也/d 快步/d 进入/v 酒店/nis ，/w 当晚/t 他/rr 和/cc 周冬雨/nr 这位/r “/w 好/a 哥们/n ”/w 是否/v 会/v 有/vyou 一番/mq “/w 春宵/nz 长谈/v ”/w 呢/y ？/w 
否认/v 恋情/n 坚守/v 地下情/nz 
据/p 风行/v 摄影师/nnt 了解到/v ，/w 当晚/t 林更新/nr 和/cc 周冬雨/nr 返回/v 的/ude1 酒店/nis 是/vshi 《/w [智取/v 威虎山/ns]/nz 》/w 剧组/nis 为/p 影片/n 主演/v 安排/vn 的/ude1 ，/w 随后/d 不久/d 风行/v 摄影师/nnt 目击/v 到/v 林更新/nr 出现/v 在/p 《/w [智取/v 威虎山/ns]/nz 》/w 片/q 场/qv ，/w 但/c 周冬雨/nr 却/d 没有/v 露面/vi 。/w 在/p 《/w [智取/v 威虎山/ns]/nz 》/w 开机/vi 之前/f ，/w 有/vyou 媒体/n 拍/v 到/v 周冬雨/nr 出现/v 在/p 剧组/nis ，/w 当时/t [媒体/n 报道/v]/nz 她/rr 可能会/nz 出演/v 该片/r ，/w 经/p 记者/nnt 向/p 剧组/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 了解/v ，/w 林更新/nr 确实/ad 是/vshi 《/w [智取/v 威虎山/ns]/nz 》/w 主演/v 之一/rz ，/w 扮演/v 解放军/nnd 小分队/n 侦察员/nnt ，/w 周冬雨/nr 只是/d 来/vf 试/v 过戏/nz ，/w 目前/t 并未/d 确定/v 是否/v 加盟/vn ，/w 如果/c 该/rz [工作/vn 人员/n]/nnt 透露/v 的/ude1 信息/n 属实/a ，/w 周冬雨/nr 与/cc 林更新/nr 回/v 酒店/nis ，/w 只是/d 专程/d 陪/v 林更新/nr “/w 过/uguo 圣诞/t ”/w 的/ude1 。/w 林更新/nr 陪/v 周冬雨/nr 做/v 美/b 甲/n ，/w 周冬雨/nr 陪他/nz “/w 过/uguo 圣诞/t ”/w ，/w 这场/r “/w 哥们/n 情/n ”/w 他/rr 可不/dl 吃亏/a 。/w 
周冬雨/nr 和/cc 林更新/nr 被/pbei 本刊/rz 踢爆/nz 恋情/n ，/w 与/cc 周冬雨/nr 态度/n 鲜明/a 地/ude2 予以/vx 否认/v 相比/vi ，/w 林更新/nr 言辞/n 模糊/a ，/w 欲言又止/nz ，/w 同时/c 与/cc 前女友/nz 的/ude1 感情/n 在/p 外人/n 看来/v 也/d 牵扯/v 不/d 清/tg ，/w 当时/t 据/p 知情/vi 人士/n 向/p 记者/nnt 透露/v ，/w 林更新/nr 与/cc 前女友/nz 在/p 与/cc 周冬雨/nr 相恋/v 半年/mq 前/f 就/d 已/d 分手/vi ，/w 对/p 自己/rr 陷入/v “/w 劈腿/nz ”/w 的/ude1 责问/vn 中/f 本来/d 想/v [澄清/vi 事实/n]/nz ，/w 但/c 周冬雨/nr 因为/c 上学/vi 和/cc 形象/n 等/udeng 原因/n 考虑/v ，/w 坚决/ad 不愿/nz 公开/ad 恋情/n ，/w 林更新/nr 自然/n 拗不过/v 他/rr 这位/r 豪爽/a 的/ude1 “/w 小兄弟/n ”/w 。/w 两人/mq 决定/v 继续/v 坚持/v “/w 地下情/nz ”/w ，/w 而/cc 如今/t [云开/nz 雾散/nz]/nz ，/w 周冬雨/nr 林更新/nr 是否/v 不/d 改/v 初衷/n ，/w 继续/v 以/p “/w 兄弟/n ”/w 相称/a 呢/y ？/w 
林更新/nr 教/v 你/rr 当/p 好/a 男朋友/n 
买/v 包包/n 如同/v 买/v 外卖/nz 
虽然/c 女朋友/n 在/p 做/v 美/b 甲/n ，/w 自己/rr 闲着/v 没事/vi 干/v ，/w 但/c 就/d 应该/v 偷懒/vi 么/y ？/w No/x ！/w No/x ！/w No/x ！/w 而是/c 应该/v 趁机/d 献/v 个/q 殷勤/a ，/w 比如/v 买/v 个/q …/w …/w 包包/n 。/w 这/rzv 虽然/c 对/p 广大/b 屌丝/nz 难度/n 不/d 小/a ，/w 但是/c 应该/v 努力/ad 争取/v 嘛/y ，/w 人生/n 如果/c 没有/v 目标/n ，/w 那/rzv 跟/p 咸鱼/n 有/vyou 什么/ry 区别/n 呢/y ？/w 看看/v 人家/n 林更新/nr ，/w 溜/v 出去/vf 十分钟/mq 不到/v ，/w 已经/d 提/v 着/uzhe 一个/mq 价值/n [两/q 万/d 多/a]/mq 的/ude1 包包/n 回来/v 了/ule ！/w 你/rr 说/v 做/v 美/b 甲/n 的/ude1 女朋友/n 心里/s 有/vyou 多/a 兴奋/a ？/w 会/v 如何/ryv 对/p 男友/n 另眼相看/nz ？/w 
虽然/c 林更新/nr 和/cc 周冬雨/nr 都/d 否认/v 恋情/n ，/w 两人/mq 也/d 尽量/d 不/d 走/v 在/p 一起/s ，/w 但是/c 如果/c 有/vyou 机会/n ，/w 林更新/nr 还是/c 会/v 自觉/a 当/p 好/a 男朋友/n 的/ude1 角色/n ，/w 贴身/a 当/p 周冬雨/nr 的/ude1 [护花/nz 使者/nnt]/nz ，/w 去/vf 哪里/rys 都/d 在/p 周冬雨/nr 身后/f 为/p 女朋友/n [保驾/vi 护航/vi]/nz ，/w 不/d 抢/v 女友/n 的/ude1 风头/n ，/w 随时/d 提供/v 自己/rr 的/ude1 意见/n ，/w 并/cc 听候/v 女友/n 的/ude1 最新/a 指示/n 。/w 
在/p 与/cc 周冬雨/nr 的/ude1 这段/r 地下情/nz 中/f ，/w 林更新/nr 似乎/d 告别/vi 了/ule 他/rr 平常/a 那/rzv 副/b 吊儿郎当/nz 的/ude1 样子/n ，/w 很/d 专注/vi 地/ude2 和/cc 周冬雨/nr 谈恋爱/nz ，/w 无论/c [什么/ry 时候/n]/nz ，/w 经常/d 可以/v 看到/v 这样/rzv 一边/d 拿着/vf 电话/n 汇报/v [思想/n 动态/n]/nz ，/w 一边/d 快速/d 地/ude2 向/p 女朋友/n 方向/n 靠拢/v ，/w 林更新/nr 示范/vn 了/ule 好/a 男友/n 的/ude1 标准/n 动作/n ，/w 为/p 我们/rr 指明/v 了/ule 讨好/v 女朋友/n 应/v 尽/vi 的/ude1 义务/n 。/w 
鉴定/vn 
周冬雨/nr 利用/v 自己/rr [人/n 小鬼/n 大/a]/nz 的/ude1 个性/n ，/w 把/pba 林更新/nr 治理/vn 得/ude3 服服帖帖/z ，/w 原本/d 以为/v 是/vshi 一个/mq 柔弱/a 丫头/n 的/ude1 周冬雨/nr 原来/d 有/vyou 对付/v 男友/n 的/ude1 大智慧/nz ，/w 让/v 人/n [大跌/v 眼镜/n]/nz ，/w 这/rzv 再次/d 证明了/v “/w 谋女郎/nz ”/w 的/ude1 不凡/z 实力/n ，/w 前/f 有/vyou 章子怡/nr ，/w 后/f 有/vyou 倪妮/nr 、/w 周冬雨/nr ，/w 她们/rr 都/d 是/vshi 男人/n 的/ude1 克星/n 。/w 
