记者/nnt 从/p [相关/vn 部门/n]/nz 了解到/v ，/w 陕西省/ns 目前/t 尚未/d 确定/v 是否/v 免费/vn ，/w [不少/m 身/ng]/mq 在/p 西安/ns 准备/v 回老家/vi 过/uguo 除夕/t 的/ude1 市民/n 纷纷/d 呼吁/v ，/w 希望/v 除夕/t 能/v 免去/v 高速路/n 过路费/nz 。/w 
政策/n 
今年/t 除夕/t 高速路/n 不/d 免费/vd 
据/p 国/n 发/v （/w 2012/m ）/w [37/m 号/q]/mq 《/w 重大/a 节假日/t 免收/v 小型/b 客车/n 通行/vi 费/n [实施/v 方案/n]/nz 》/w ，/w 高速路/n [免费/vd 通行/vi]/nz 的/ude1 时间/n 范围/n 为/p 春节/t 、/w 清明节/t 、/w 劳动节/t 、/w 国庆节四/t 个/q 国家/n [法定/b 节假日/t]/nz 及/cc 当年/t [国务院/nt 办公厅/nis]/nt 文件/n 确定/v 的/ude1 上述/b [法定/b 节假日/t]/nz 连/ulian 休/v 日/b 。/w 免费/vd 时段/n 从/p 节假日/t 第一天/mq 零点/n 到/v 最后/f 一天/mq [24/m 点/qt]/mq 。/w 
记者/nnt 昨日/t 从/p [相关/vn 部门/n]/nz 了解到/v ，/w 陕西/ns 目前/t 尚未/d 确定/v 除夕/t 高速路/n 是否/v 免费/vn 。/w 
算账/vi 
开车/vi 回/v 江苏/ns 过路费/nz 近/a [千/m 元/q]/mq 
“/w 不/d 免费/vd 就/d 会/v 大大/d 增加/v 回家/vn 成本/n 。/w ”/w 老家/n 在/p 江苏/ns 的/ude1 李先生/nr 多年/mq 在/p 西安/ns 定居/v ，/w 每隔/d 几年/mq 都会/n 回老家/vi 过年/vi ，/w 大/a 都/d 是/vshi 开车/vi 回去/v ，/w 如果/c 高速公路/n 免费/vd ，/w 回家/vi 的/ude1 成本/n 也/d 就是/v 两箱/nz 油/n 钱/n 。/w 今年/t 他/rr 仍/d 是/vshi 准备/v 除夕/t 出发/vi ，/w 如果/c 不/d 免费/vd ，/w 光/n 过路费/nz 就/d 得/ude3 近/a [千/m 元/q]/mq 。/w 
“/w 父母/n 都/d 盼/v 着/uzhe 我们/rr 能/v 一起/s 回去/v 过年/vn 。/w ”/w 李先生/nr 说/v ，/w 除夕/t 对于/p 中国人/n 来说/uls 有着/v 特殊/a 的/ude1 意义/n ，/w 往/p 年/qt 回家过年/v ，/w 都会/n 赶/v 在/p 除夕/t 前/f 到家/a 。/w 今年/t 虽然/c [国家/n 规定/n]/nz 除夕/t 不/d 放假/vi ，/w 但/c 单位/n 已经/d 发/v 通知/n ，/w 除夕/t 起/vf 假/a ，/w 他/rr 准备/v 除夕/t 一大/n 早就/d 开车/vi 回家/vi ，/w 大约/d 需要/v [13/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 晚上/t 就/d 到家/a 了/ule 。/w 而/cc 回家/vi 需要/v 经过/p 陕西/ns 、/w 河南/ns 、/w 江苏/ns [三/m 个/q]/mq 省份/n ，/w 如果/c 高速路/n 不/d 免费/vd ，/w 成本/n 还是/c 挺/d 高/a 的/ude1 。/w 
呼吁/v 
免/v 了/ule 过路费/nz 让/v 回家/vn 轻松/a 些/q 
采访/v 中/f ，/w 不少/m 市民/n 都/d 称/v ，/w 虽然/c 除夕/t 不是/c [法定/b 假日/n]/nz ，/w 但/c 很多/m 单位/n 都/d 体谅/v 家/q 在/p 外地/s 的/ude1 人/n ，/w 可以/v 让/v 他们/rr 提前/vd 走/v 。/w 希望/v 政府/nis 也/d 能/v “/w [行/ng 个/q 方便/a]/nz ”/w ，/w 高速路/n 除夕/t 起/vf 就/d 能/v 免费/vn ，/w 让/v 身/ng 在/p 异乡/n 想/v 回家/vn 跨/v 年/qt 的/ude1 人/n ，/w 能/v 让/v 他们/rr 回家/vi 的/ude1 路/n 更/d 轻松/a 些/q 。/w 
“/w 也/d 未必/d 是/vshi 坏事/n ，/w 可以/v 缓解/vn 拥堵/v 。/w ”/w 昨日/t ，/w 也/d 有/vyou 一些/mq 市民/n 觉得/v 不/d 免费/vd 也/d 有/vyou 好处/n 。/w 
市民/n 齐/a 先生/n 说/v ，/w 春运/n 期间/f 火车票/n 不好/a 买/v 、/w 机票/n 又/d 太贵/nz ，/w 而/cc 高速/b 免费/vd ，/w 他/rr 通常/d 都会/n 开车/vi 回/v 四川/ns 老家/n 。/w [很多/m 人/n]/mq 和/cc 他/rr 有着/v 同样/d 的/ude1 选择/vn ，/w 大家/rr 一起/s 涌到/nz 高速/b 路上/s ，/w 拥堵/v 在所难免/vl 。/w 如果/c 不/d 免费/vd ，/w 可能/v [很多/m 人/n]/mq 就/d 会/v 考虑/vn 乘飞机/nz 或/c 坐火车/v ，/w 从/p [某种/rz 程度/n]/nz 来说/uls ，/w 可以/v 分流/vn 一部分/m 客流/n ，/w 不至于/d 太/d 拥堵/v 。/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 赵瑞利/nr 
多数/a 省市/n 不/d 免费/vd 部分/n 省份/n 还/d 未定/vi 
除夕/t 当天/t ，/w 除/p 黑龙江省/ns 明确/a 高速路/n 免费/vd 外/f ，/w 其他/rzv 省市/n 的/ude1 高速路/n 免/v 不/d 免费/vd 呢/y ？/w 
昨日/t ，/w 记者/nnt 整理/v [媒体/n 报道/v]/nz 发现/v ，/w 北京/ns 、/w 天津/ns 、/w 辽宁/ns 、/w 山西/ns 、/w 安徽/ns 、/w 江苏/ns 、/w 南京/ns 、/w 广东/ns 、/w 广西/ns 、/w 福建/ns 、/w 重庆/ns 、/w 贵州/ns 、/w 新疆/ns 等/udeng [13/m 个/q]/mq 省份/n 已/d 明确/a 表示/v ，/w [春节/t 假期/t]/nz 正月初一/t 至/p 初七/t （/w 1月31日0时/t 起/vf 至/p 2月6日24时/t ）/w 境内/s 高速路/n 免费/vd ，/w 但/c 由于/p 除夕/t 并非/v [法定/b 节假日/t]/nz ，/w 因此/c 当天/t 小客车/nz 走/v 高速/b 将/d 不再/d 免费/vd 。/w 
而/cc 吉林省/ns 、/w 江西省/ns 、/w 四川省/ns 、/w 河南省/ns 、/w 山东省/ns 、/w 上海市/ns 、/w 内蒙古自治区/ns 则/d 表示/v ，/w 目前/t 还/d 没有/v 出台/vn [春节/t 期间/f]/nz 高速公路/n 免费/vd 的/ude1 具体/a 方案/n ，/w 正在/d 等待/v [交通/n 运输/vn 部/q]/nz 的/ude1 意见/n 和/cc 安排/v 。/w 但/c 吉林/ns 在/p 发出/v 除夕/t 不/d 免费/vd 的/ude1 通知/n 同时/c 表示/v ，/w 不/d 排除/v 国家/n [相关/vn 部门/n]/nz 考虑/v 除夕/t 当天/t [很多/m 人/n]/mq 回家/vi 的/ude1 事实/n ，/w 下发/v 临时/b 通知/n 将/d 春节/t 高速/b 免费/vd 的/ude1 时间/n 提前/vd ，/w 如果/c 国家/n 下发/v 这样/rzv 的/ude1 临时/b 通知/n ，/w 会/v 立即/d 执行/v 。/w 上海市/ns [有关/vn 部门/n]/nz 表示/v ，/w 原则上/nz 除夕/t 当天/t 高速路/n 不会/v 免费/vn ，/w 但/c 将/d 根据/p 上级/n 要求/n 及时/ad 发布/v 高速路/n 免费/vd 时段/n 信息/n 。/w 
而/cc 甘肃/ns 、/w 青海/ns 、/w 云南/ns 等/udeng 省份/n 暂/d 无/v 关于/p 高速路/n 是否/v 免费/vn 的/ude1 报道/vn ，/w 估计/v 会/v [严格/ad 执行/v]/nz 交通部/nt 的/ude1 规定/n 。/w 
综合/vn 
