1月6日/t ，/w 国务院/nt 批复/v 陕西省/ns 设立/v [陕西/ns 西咸/nz 新区/n]/nz 的/ude1 请示/vn ，/w 同意/v 设立/vn [陕西/ns 西咸/nz 新区/n]/nz 。/w 并/cc 指出/v 要/v 努力/ad 把/pba [西咸/nz 新区/n]/nz 建设/vn 成为/v 我国/n 向/p 西/f 开放/v 的/ude1 重要/a 枢纽/n 、/w [西部/f 大/a 开发/vn]/nz 的/ude1 新/a 引擎/n 和/cc [中国/ns 特色/n]/nz [新型/b 城镇化/vn]/nz 的/ude1 范例/n 。/w 对此/d ，/w 华商/nz 网友/n 在/p 表示/v 祝贺/vn 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 提出/v 了/ule 关于/p [西咸/nz 新区/n]/nz 获/v 批/q 后/f 的/ude1 几个/mq 疑问/n 。/w 
疑问/n 一/m ：/w [西咸/nz 新区/n]/nz 分属/v 西安/ns 还是/c 咸阳/ns ?/w 
疑问/n 二/m ：/w 作为/p 咸阳/ns 人/n ，/w 以后/f 该/rz 说/v 是/vshi 咸阳/ns 人/n 还是/c 西安/ns 人/n ?/w 
疑问/n 三/m ：/w 户口/n ，/w 社保/vn 和/cc 咸阳/ns 还是/c 西安/ns 一个/mq 标准/n 呢/y ?/w 
疑问/n 四/m ：/w 新区/n 具体/a [行政/n 级别/n]/nz ，/w 是不是/v 国家级/b ?/w 
疑问/n 五/m ：/w 西咸/nz 规划/n 所/usuo 辖/v [7/m 县/n]/mq (/w 区/n )/w [23/m 个/q]/mq 乡镇/n 和/cc [街道/ns 办事处/nis]/nt ，/w 具体/a 名单/n 是/vshi 什么/ry ?/w 
相关/vn 阅读/v :/w 
