据/p 韩国/nsf 《/w 亚洲/ns 经济/n 》/w 报道/v ，/w 热/a 播/v 韩/b 剧/n 《/w 漂亮/a 男人/n 》/w 9日/t 晚/tg [10/m 点/qt]/mq 迎来/v 大结局/nz 。/w 编剧/nnt 没有/v 让/v 剧/n 迷/v 们/k 失望/a ，/w 送/v 上/f [一/d 出/vf]/mq 韩国/nsf 演员/nnt 张根硕/nr 和/cc 歌手/nnt IU/x 的/ude1 吻/v 戏/n 。/w 
两人/mq 的/ude1 吻/v 戏/n 是/vshi 本月/r 7日/t 在/p 首尔/ns 西大门/nz 完成/v 拍摄/vn 。/w 张根硕/nr 和/cc IU/x 私下/d 交情/n 甚/dg 密/a ，/w 但/c 拍/v 起/vf 吻/v 戏/n 来/vf 也/d 丝毫/a 不含糊/a 。/w 两人/mq 在/p 很/d 轻松/a 自然/n 的/ude1 氛围/n 下/f 进入/v 状态/n ，/w 导演/nnt 喊/v 停/vn 时/ng ，/w 两人/mq 突然/ad [一/d 脸/n]/mq 精神/n 地/ude2 望着/v 剧组/nis ，/w 引发/v 现场/s 阵阵/q 笑声/n 。/w 
《/w 漂亮/a 男人/n 》/w 为/p [韩国/nsf KBS/x 电视台/nis]/nt 自/p 2013年11月20日/t 起/vf 播出/v 的/ude1 水木剧/nz ，/w 该剧/r 根据/p 同名/vn 畅销/v 漫画/n 改编/v ，/w 讲述/v 了/ule 漂亮/a 男人/n 独孤/nz 马特/nrf （/w 张根硕/nr 饰/v ）/w ，/w 通过/p 相识/vi 大韩民国/nz 最/d [上流/b 社会/n]/ns 1%/m 的/ude1 [十/m 名/q]/mq 女性/n ，/w 逐渐/d 体会/v 到/v 成功/a 要素/n 背后/f 的/ude1 真正/d 意义/n 并/cc 获得/v 智慧/n ，/w 成长/vi 为/p 一个/mq 真正/d 漂亮/a 男人/n 的/ude1 励志/n 过程/n 。/w 记者/nnt 林芳浚/nr 
AKB48/x 写真/n 集合/v 全/a 裸/ag 袭/v 胸/ng 
台/q 监控/vn AV/x 女优/nnd 防止/v 卖淫/vn 
日本/ns 童年/t 女优/nnd 训练/v 营/n 
影视/b 剧中/n 惨遭/v 蹂躏/vn 的/ude1 女星/nnd 
那些/rz 年/qt “/w 脱光/v 光/n ”/w 的/ude1 十大/mq 女星/nnd 
细/a 数/n [17/m 部/q]/mq 日本/ns 经典/n 情色片/nz 
杜汶泽/nr 床/n 战/vg AV/x 女/b [三/m 百/m 回合/n]/mq 
最/d 刺激/v 的/ude1 时尚/n 房事/n [13/m 式/k]/mq 
情色片/nz 演员/nnt 穿衣/v 不/d 超/v [19/m 分钟/qt]/mq 

