原/b 标题/n ：/w [27/m 岁/qt]/mq 小伙/n 搭讪/v 老人/n 不成/v 觉得/v 受辱/vi 挥刀/nz 将/d 其/rz 捅/v 死/vn 
2013年12月24日/t ，/w 西方/ns [传统/n 节日/n]/nz “/w 平安夜/nz ”/w ，/w 宁津/ns 某/rz 商场/nis 笼罩/v 在/p 一片/mq 欢快/a 、/w 祥和/a 的/ude1 气氛/n 中/f 。/w “/w 有人/r 被/pbei 捅/v 死/vn 了/ule ！/w ”/w 突然/ad ，/w 不知/v 哪儿/rys 传来/v 的/ude1 一声/mq 喊叫/v ，/w 顿时/d 在/p 人群/n 里/f 惊起/nz 一阵/mq 波澜/n ，/w 有人/r 恐慌/an 地/ude2 往/p 后退/vi ，/w 有人/r 挤/v 上前/vi 想/v 看/v 个/q 究竟/d ，/w 现场/s [乱/d 作/v 一团/mq]/nz …/w …/w 
七旬/n 算卦/v 老人/n 惨/a 被/pbei 杀害/v 
[宁津县/ns 公安局/nis]/nto [刑警/nnt 大队/nis]/nt 民警/nnt 接到/v 报警/vn 赶到/v 现场/s 。/w 在/p 该/rz 商场/nis [二/m 楼/n]/mq 图书/n 区/n 两排/mq 书架/n 之间/f 的/ude1 过道/n 里/f ，/w 一名/mq 老年/n 男子/n 横躺/nz 在/p 血泊/n 中/f ，/w 经/p 法医/nnt 检查/vn ，/w 已/d 失去/v [生命/n 体征/nz]/nz 。/w 经/p 警方/n 查明/v ，/w 死者/n 系/v 高/a 某/rz ，/w [70/m 岁/qt]/mq 左右/f ，/w 宁津县/ns 宁津镇/nz 人/n ，/w 平时/t 以/p 摆摊/v 算卦/v 为/p 生/v 。/w 
“/w 伤口/n 在下/r 颌骨/nz 外缘/n ，/w 刀子/n 刺透/nz 了/ule 颈/ng 内/f 软骨/n ，/w 凶手/n 当时/t 应该/v 非常/d 愤怒/a ，/w 才/d 下/f 此/rzs 狠/d 手/n 的/ude1 。/w ”/w 法医/nnt 王智勇/nr 说/v ，/w “/w 死者/n 伤口/n 处/n 有/vyou 挫伤/v ，/w 创口/n 痕迹/n 表明/v 刀刃/n 根部/n 有/vyou 圆柱形/nz 凸起/vi 。/w ”/w 很快/d ，/w 民警/nnt 在/p 离/v 图书/n 区/n [100/m 米/q]/mq 远/a 的/ude1 刀具/n 柜台/n 发现/v 有/vyou 这种/r 特征/n 的/ude1 刀具/n 。/w 经/p 查证/v ，/w 案发/v 前/f [1/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 有/vyou 一名/mq 身着/v 深色/b 羽绒服/n 的/ude1 男子/n 买了/v 这样/rzv 的/ude1 一把/mq 折叠刀/nz 。/w 但是/c 对于/p 外貌/n 特征/n ，/w 营业员/nnt 却/d 怎么/ryv 也/d 想/v 不/d 起来/vf 了/ule 。/w 
[商场/nis 保安/b]/nz 说/v ：/w “/w 案发/v 时/ng ，/w 有/vyou 个/q 妇女/n 跑/v 过来/vf 问/v 我/rr ，/w ‘/w 那边/rzs 捅/v 死人/n 了/ule ，/w 你们/rr 管/v 不管/c ’/w 。/w ”/w 但是/c ，/w 保安/b 只/d 知道/v 她/rr 的/ude1 名字/n 叫/vi 小凤/nz (/w 化名/v )/w ，/w 家庭/n 住址/n 、/w [联系/v 方式/n]/nz 一概/d 没有/v 。/w 
民警/nnt 终于/d 在/p 第二天/mq 找到/v 小凤/nz 的/ude1 家/q 。/w 不料/d ，/w 小凤/nz 的/ude1 父母/n 却/d 告诉/v 民警/nnt ，/w 小凤/nz 2013年9月份/t 已经/d [离家/vi 出走/vi]/nz 。/w 此时/r ，/w 小凤/nz 的/ude1 女儿/n 却/d 道出/v 一个/mq 重要/a 信息/n ：/w 案发/v 当天/t ，/w 小凤/nz 曾/d 通过/p 电话/n 告诉/v 她/rr 自己/rr 看见/v 有人/r 被/pbei 捅/v 死/vn 了/ule ，/w 很/d 害怕/v 。/w 
经过/p 排查/v ，/w 警方/n 在/p 宁津/ns 一家/n 宾馆/nis 登记簿/n 上/f 找到/v 小凤/nz 的/ude1 电话/n 。/w 2013年12月26日/t 一大/n 早/a ，/w 民警/nnt 终于/d 找到/v 了/ule 小凤/nz 。/w 小凤/nz 表示/v ，/w 作案/vi 者/k 30多岁/m ，/w 穿/v 土黄色/n 羽绒服/n ，/w 深色/b 裤子/n 、/w 鞋/n 。/w 但/c 对于/p 嫌疑人/n 的/ude1 容貌/n 特征/n ，/w 小凤/nz 也/d 想/v 不/d 起来/vf 了/ule 。/w 
[犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 浮出水面/v 
案发/v 后/f ，/w 民警/nnt 调取/v 了/ule 商场/nis 内/f 的/ude1 [70/m 多个/mq]/mq 监控/vn 探头/vi 的/ude1 录像/n 资料/n ，/w 唯独/d 图书/n 区/n 没有/v 摄像头/n ，/w 离/v 现场/s 最近/t 的/ude1 摄像头/n 在/p [二/m 楼/n]/mq 楼梯/n 口/n ，/w 但/c 录像/n 中/f 只能/v 看到/v 人影/n 。/w 
[办案/vn 人员/n]/nz 经过/p 昼夜/n 查看/v 录像/n ，/w 终于/d 在/p 离/v 案发/vn 的/ude1 大概/d 时间/n ，/w 发现/v 了/ule [一/d 双/q]/mq 急促/a 的/ude1 脚步/n 进入/v 电梯/n 。/w 民警/nnt 又/d 分别/d 在/p 商场/nis 出口/vn 和/cc 商场/nis 外/f 的/ude1 广场/n 上/f ，/w 找到/v 了/ule 一个/mq 身着/v 土黄色/n 羽绒服/n 的/ude1 影子/n 。/w 经过/p 多次/mq 对比/vn 、/w 推断/v ，/w 民警/nnt 断定/v 影子/n 就是/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 。/w 
案发/v 后/f ，/w 慌/a 不择/v 路/n 的/ude1 [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 打/v 了/ule [一/d 辆车/q]/mq 并/cc 在/p 城郊/s 下车/vi 。/w 随后/d ，/w 民警/nnt 们/k 分别/d 深入/ad 走访/v 了/ule 附近/f 的/ude1 村庄/n 进行/vn 排查/v 。/w 此前/t ，/w 商场/nis 看车/v 处/n 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 曾/d 向/p 民警/nnt 提供/v 了/ule 一条/mq 线索/n ：/w 那天/r ，/w 一辆/mq 粉红色/n 电瓶车/n 、/w 一辆/mq 摩托车/n 一直/d 无人/b 认领/v 。/w 
2013年12月26日/t 早上/t [7/m 点/qt]/mq 半/m ，/w 一名/mq 中年/n 女子/n 来/vf 取/v 粉红色/n 电瓶车/n 。/w 一/m 听说/v 有/vyou 民警/nnt 曾/d 过来/vf 拍照/vi ，/w 这个/rz 中年/n 女子/n 骑/v 上/f 车子/n ，/w 急匆匆/d 就/d 离开了/v 。/w 民警/nnt 只得/d 再次/d 调取/v 大量/m 监控/vn 排查/v 该/rz 女子/n 的/ude1 踪迹/n 。/w 当日/t 9点30分/t 左右/f ，/w 该/rz 妇女/n 出现/v 在/p [一/d 所/usuo]/mq 小学/nis ，/w 民警/nnt 又/d 利用/v 沿途/d 监控/vn ，/w 追踪/v 其/rz 去向/n 。/w 
警方/n 排查/v 得知/v ，/w 村里/n 有/vyou 个/q 叫/vi 刘星/nr (/w 化名/v )/w 的/ude1 年轻人/n ，/w 脾气/n 暴躁/a ，/w 曾/d 数次/m 动手/vi 殴打/v 父亲/n ，/w 而/cc 刘星/nr 母亲/n 的/ude1 外貌/n 特征/n 跟/p 监控/v 视频/n 里/f 的/ude1 [中年/n 妇女/n]/nz 非常/d 吻合/vi ，/w 更/d 巧合/vi 的/ude1 是/vshi ，/w 刘星/nr 的/ude1 母亲/n 正是/v 监控/vn 中/f [中年/n 妇女/n]/nz 出入/v 小学/nis 的/ude1 教师/nnt 。/w 
[27/m 岁/qt]/mq 小伙/n 冲动/an 酿/v 惨剧/n 
2013年12月29日/t ，/w 专案组/nis 民警/nnt 突击/vn 来到/v 刘星/nr 家中/s ，/w 却/d 见/v 大门/n 紧锁/nz 。/w 警方/n 经/p 侦查/vn 发现/v 刘星/nr 曾/d 去/vf 过/uguo 济南/ns 。/w 民警/nnt 立即/d 赶往/v 济南/ns ，/w 几经/d 辗转/vi 终于/d 在/p 济南/ns 通/v 宁津县/ns 的/ude1 249/m 省道/n 上将/nnt [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 刘星/nr 抓获/v 。/w 
经过/p 审讯/vn ，/w 刘星/nr 对/p 自己/rr 2013年12月24日/t 下午/t 在/p 宁津县/ns 某/rz [大型/b 商场/nis]/nz 杀害/v 高/a 某一/mq 事/n 供认不讳/vl 。/w 
刘星/nr ，/w [27/m 岁/qt]/mq ，/w 小时候/n [学习/v 成绩/n]/nz 非常/d 好/a ，/w 是/vshi 村民/n 眼中/s “/w 有/vyou 出息/n 的/ude1 孩子/n ”/w 。/w 然而/c ，/w 读/v 初中/nis 时/ng ，/w 刘星/nr 被/pbei 诊断/vn 出/vf 患有/v 肺结核/nhd ，/w 在家/vi 修养/n 了/ule 一年/mq 多/a ，/w 由于/p 常年/d 独处/v ，/w 变得/vi 暴躁/a 易怒/nz 。/w 据/p 其/rz 父母/n 介绍/v ，/w 刘星/nr 患有/v 抑郁症/nhd ，/w 多年来/d 刘星/nr 一直/d 依靠/v 药物/n 来/vf 控制/v 病情/n 。/w 由于/p 患病/vi ，/w 刘星/nr 很少/ad 和/cc 邻居/n 来往/vi ，/w 而/cc 他/rr 的/ude1 易怒/nz 多疑/a 也/d 让/v 儿/ng 时/ng 的/ude1 同学/n 朋友们/nz 渐渐/d 疏远/v 了/ule 他/rr 。/w 
2013年12月24日/t 中午/t ，/w 刘星/nr 骑/v 电动车/n 从/p 家中/s 出来/vf 去/vf 县城/n 商场/nis 买书/v 。/w 正是/v 在/p 商场/nis 看书/vi 时/ng ，/w 他/rr 遇到/v 了/ule 同/p 在/p 看书/vi 的/ude1 受害人/n 高/a 某/rz 。/w 当时/t ，/w 图书/n 柜台/n 只有/c 高/a 某/rz 与/cc 刘星/nr 。/w 刘星/nr 过去/vf 搭讪/v ，/w 高/a 某/rz 没有/v 抬头/vn ，/w 只是/d 告诉/v 刘星/nr 自己/rr 在/p 看书/vi 。/w 脾气/n 古怪/a 的/ude1 刘星/nr 觉得/v 自己/rr 跟/p 高/a 某/rz 聊天/vi ，/w 他/rr 却/d 头/n 都/d 不/d 抬/v ，/w 是/vshi 瞧不起/v 他/rr ，/w 就/d 想/v 教训/n 教训/n 他/rr 。/w 于是/cc ，/w 买了/v 刀具/n 下/f 了/ule 杀手/nnd 。/w 
目前/t ，/w 该/rz 案件/n 在/p 进一步/d 审理/v 之中/f 。/w (/w 记者/nnt 董传同/nr 通讯员/nnt 崔秋芬/nr 赵琳/nr )/w 
