原/b 标题/n ：/w 中山/ns 首例/n [麻风/nhd 病人/n]/nz 抢劫/v 杀人案/n 宣判/v 三/m 被告/n [被判/v 死刑/n]/nz 
中山市/ns 首例/n [麻风/nhd 病人/n]/nz 抢劫/v 杀人案/n 宣判/v 
去年/t 11月29日/t ，/w 中山市/ns 首例/n [麻风/nhd 病人/n]/nz 抢劫/v 杀人案/n 在/p [中山市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt [开庭/vi 审理/v]/nz ，/w [麻风/nhd 病人/n]/nz 杨某洪/nr 被/pbei 控/v 参与/vn 抢劫/v 杀人/vn ，/w 杨某洪/nr 与/cc 史某波/nr 、/w 陆某奎/nr 、/w 岳/ng 某/rz [4/m 人/n]/mq 于/p 2012年10月/t 在/p 中山/ns 小榄/ns 、/w 云南/ns 广南/ns [两/q 度/qv]/mq 作案/vi ，/w 致/v 吴某清/nr 、/w 蒋某愿/nr 不幸/a 身亡/vi 。/w 前/f 日/b ，/w 该院/r 对/p 此案/r 做出/v 一审/b 判决/vn ，/w 杨某洪/nr 、/w 史某波/nr 、/w 陆某奎/nr 三/m 人均/a 因/p 犯/v 抢劫罪/nz 被判/v 处死刑/nz ，/w 岳/ng 某/rz 因/p 犯/v 抢劫罪/nz 被/pbei 判处/v 无期徒刑/n 。/w 
2012年10月15日/t ，/w 杨某洪/nr 与/cc 另外/c [3/m 名/q]/mq 同伙/n ，/w 在/p 中山/ns 小榄镇/ns 抢劫/v 了/ule 一辆/mq 商务车/nz 。/w 为了/p 消除/v 后患/n ，/w 杨某洪/nr 建议/n 灭口/vi 。/w 最终/d 他们/rr 杀害/v 司机/nnt ，/w 将/d 尸体/n 抛/v 入江/nz 中/f 。/w 
同年/d 10月26日/t ，/w [4/m 人/n]/mq 在/p 云南省/ns 广南县/ns 再次/d 纠合/v ，/w 选择/v 一名/mq 相熟/v 的/ude1 女司机/nz ，/w 谎称/v 要/v 租车/vi ，/w 上车/v 后/f 绑/v 人/n 劫财/nz ，/w 并/cc 将/d 女司机/nz 杀害/v 。/w 2012年11月2/t 、/w 3日/t ，/w 杨某洪/nr 等/udeng [4/m 人/n]/mq 分别/d 被/pbei 中山/ns 警方/n 抓获/v 。/w (/w 记者/nnt 张翔宇/nr 通讯员/nnt 黄静芬/nr 、/w 王靖/nr )/w 
