朴信惠/nr 深/a V/x 照/v 
据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 韩国/nsf 女星/nnd 朴信惠/nr 因/p 演出/vn 《/w 继承者/nz 们/k 》/w 中/f 的/ude1 坚强/a 贫穷/a 女/b 一角/n 爆/v 红/a ，/w 8日/t 受邀/v 出席/v 活动/vn 时/ng ，/w 以/p [一/d 袭/v]/mq 深/a V/x 爆乳/nz 装/v 惊艳/nz 全场/n ，/w 未/d 料/n 其中/rz 一张/mq 雄伟/a 双峰/ns 呼之欲出/vl 的/ude1 辣/a 照/v 却/d 被/pbei 韩/b 媒/ng 误/v 以为/v 是/vshi 她/rr 自己/rr 上/f 传到/v 微博/n 中/f 分享/v ，/w 让/v 她/rr 担心/v 清纯/a 形象/n 扣分/vn ，/w 急忙/d 发文/vi 澄清/vi ：/w “/w 我/rr 没有/v 放/v 这种/r 照片/n ！/w ”/w 
据/p 韩国/nsf 《/w Newsen/x 》/w 报导/v ，/w 朴信惠/nr 8日/t 在/p 香港/ns 活动/vn 上/f ，/w 身穿/v [一/d 袭/v]/mq 深/a V/x 爆乳/nz 洋装/n 的/ude1 美/b 照/v 在/p 网路/n 上/f 疯/vi 传/v ，/w 只见/v 她/rr 披着/v 风衣/n 外套/n 坐/v 在/p 椅子/n 上/f ，/w 惊人/a 的/ude1 上/f 围/v 春光/n 尽/vi 现/tg ，/w 开心/a 地/ude2 对/p 着/uzhe 镜头/n 比/p 出/vf YA/x 的/ude1 手势/n ，/w 而/cc 有/vyou 媒体/n 报导/v ，/w 这/rzv 张/q 照片/n 是/vshi 取/v 自/p 於/nz 她/rr 的/ude1 官方/n 微博/n ，/w 让/v 她/rr 气急败坏/al 解释/v ：/w “/w 不是/c 从/p 我/rr 微博/n 流出/v 的/ude1 ，/w 我/rr 的/ude1 微博/n 上/f 没有/v 这种/r 照片/n ，/w 没有/v ！/w ”/w 
