电视剧/n 《/w 烽火/n 铁骑/n 》/w 正在/d [吉林/ns 卫视/n]/nz 与/cc [新疆/ns 卫视/n]/nz 热/a 播/v 。/w “/w [环球/n 小姐/n]/nz ”/w 马澜菲/nr 在/p 剧中/n 饰演/v 二/m 姐/n 印碧霞/nr ，/w 在/p 剧中/n 大玩/nz [女/b 扮/v 男装/n]/nz ，/w 上演/v 中性/n 魅力/n ，/w [服装/n 造型/n]/nz 大玩/nz “/w 最/d 炫/vg 云南/ns 风/n ”/w 。/w 
腾讯/ntc 娱乐/vn 讯/ng 电视剧/n 《/w 烽火/n 铁骑/n 》/w 正在/d [吉林/ns 卫视/n]/nz 与/cc [新疆/ns 卫视/n]/nz 热/a 播/v 。/w 昔日/t “/w [环球/n 小姐/n]/nz ”/w 马澜菲/nr 在/p 剧中/n 饰演/v 二/m 姐/n 印碧霞/nr ，/w 一个/mq [富贵/a 之/uzhi 家/q]/nz 的/ude1 [大家/rr 闺秀/n]/nz ，/w 因/p [国/n 仇家/n 恨/v]/nz ，/w 加入/v 女子/n 骑兵队/nz 。/w 《/w 烽火/n 铁骑/n 》/w 故事/n 立足/vi 云南/ns ，/w 马澜菲/nr 在/p 剧中/n 身着/v 素色/n 长衣/n ，/w 头戴/nz 布巾/nz ，/w 一副/mq 少数民族/n 风味/n ，/w 又/d [女/b 扮/v 男装/n]/nz ，/w 上演/v 中性/n 魅力/n ，/w [服装/n 造型/n]/nz 大玩/nz “/w 最/d 炫/vg 云南/ns 风/n ”/w 。/w 
《/w 烽火/n 铁骑/n 》/w 虽/c 是/vshi 抗战/vi 剧/n ，/w 却/d 充满/v 了/ule 传奇/n 浪漫/a 。/w 剧中/n 的/ude1 [造型/n 设计/vn]/nz 不仅/c 考虑/v 时代/n 和/cc 地域/n 特征/n ，/w 更/d 注重/v 打造/v 风格/n 时尚/n 。/w 马澜菲/nr 曾/d 获/v “/w [环球/n 小姐/n]/nz ”/w 季军/n 和/cc “/w [陕西/ns 小姐/n]/nz ”/w 冠军/nnt ，/w 身形/n 条件/n 很好/ad ，/w 女/b 骑兵/nnt 的/ude1 装束/n 一/m 上身/n 就/d 满/a 骨子/n 帅气/a 。/w 
[大家/rr 闺秀/n]/nz ，/w [出身/v 名门/ns]/nz ，/w 虽然/c 外表/n 温柔/a 娴淑/nz ，/w 马澜菲/nr 饰演/v 的/ude1 二/m 姐/n 印碧霞/nr 却/d 内心/n 有着/v 男儿/n 气概/n ，/w 在/p 剧中/n 亦/d 常常/d [女/b 扮/v 男装/n]/nz ，/w 独具/v 中性/n 魅力/n 。/w 素净/a 的/ude1 云南/ns 少数民族/n 风格/n 为/p 马澜菲/nr 所/usuo 爱/v ，/w 在/p 她/rr 眼中/s ，/w “/w 假小子/nz ”/w 也/d 有/vyou 独特/a 的/ude1 时尚/n 感/vg 。/w 于是/cc ，/w 马澜菲/nr 在/p 剧中/n 大玩/nz 装扮/v ，/w 很/d 享受/v 一身/n “/w 最/d 炫/vg 云南/ns 风/n ”/w 的/ude1 男儿/n 装/v 。/w 她/rr 从/p 中/f 自得其乐/vl ：/w “/w 简单/a 又/d 舒适/a ，/w 我/rr 很/d 喜欢/vi 。/w ”/w 
马澜菲/nr 性情/n 洒脱/a 、/w 大大咧咧/z ，/w 和/cc 剧中/n [女/b 扮/v 男装/n]/nz 的/ude1 二/m 姐/n 颇/d 有/vyou 相似/a 之/uzhi 处/n 。/w 她/rr 的/ude1 外形/n 可塑性/n 很强/d ，/w 男儿/n 装/v 和/cc 骑兵/nnt 装/v 在/p 她/rr 身上/s 有/vyou 一种/mq 中性/n 的/ude1 魅力/n 。/w 她/rr 认为/v 自己/rr 的/ude1 “/w 云南/ns 风/n ”/w 装扮/v 很/d 有趣/a ，/w 还/d 告诉/v 大家/rr ：/w “/w 剧/n 里/f 还有/v 很多/m 搞笑/vi 的/ude1 造型/n 呢/y 。/w ”/w 
