原/b 标题/n ：/w 火星/ns 大特写/n 长/a 满/a 小/a “/w 蓝莓/nz ”/w 

据/p [英国/ns 媒体/n]/nz 1月8日/t 报道/v ，/w 位于/v 华盛顿/nsf 的/ude1 史密森/nrf 国家/n [航空/n 航天/n 博物馆/nis]/nt 9日/t 将/d 举行/v 火星/ns 表面/n 珍贵/a 照片/n 展/vg ，/w 这些/rz 图片/n 由/p 十年/mq 前/f [登陆/vi 火星/ns]/nz 的/ude1 “/w 机遇/n 号/q ”/w 和/cc “/w 勇气号/nz ”/w 拍摄/v 。/w 从/p 这些/rz 特写/n 图片/n 上/f ，/w 你/rr 可以/v 清晰/a 地/ude2 看到/v 之前/f 被/pbei 媒体/n 热炒/nz 的/ude1 火星/ns 上/f 的/ude1 “/w 蓝莓/nz 状/ng ”/w 物质/n 。/w （/w 莫竞西/nr ）/w 
