据/p 《/w [参考/vn 消息/n]/nz 》/w 1月10日/t 报道/v ，/w 【/w 新加坡/nsf 《/w [联合/vd 早报/n]/nz 》/w 1月9日/t 报道/v 】/w 题/n ：/w 习近平/nr ：/w 把/pba 群众/n 合理合法/vl [利益/n 诉求/v]/nz 解决/v 好/a 
据/p 中国/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 中央/n 政法/n [工作/vn 会议/n]/nz 7日/t 到/v 8日/t 在/p 北京/ns 召开/v 。/w 习近平/nr 强调/v ，/w 政法/n 工作/vn “/w 要/v 把/pba 维护/v 社会/n 大局/n 稳定/an 作为/p 基本/a 任务/n ，/w 把/pba 促进/v [社会/n 公平/a 正义/n]/nz 作为/p [核心/n 价值/n]/nz 追求/v ”/w ，/w 根本/a 目标/n 是/vshi 保障/v 人民/n 安居乐业/vl 。/w 
他/rr 指出/v ，/w 从/p 一定/b 意义/n 上/f 说/v ，/w [公平/a 正义/n]/nz 是/vshi 政法/n 工作/vn 的/ude1 生命线/n ，/w 政法/n 战线/n 要/v 以/p [实际/n 行动/vn]/nz 维护/v [社会/n 公平/a 正义/n]/nz ，/w “/w 决不/d 允许/v 对/p 群众/n 的/ude1 报警/vn 求助/v 置之不理/vl ，/w 决不/d 允许/v 让/v 普通/a 群众/n 打/v 不/d 起/vf 官司/n ，/w 决不/d 允许/v 滥用/vn 权力/n 侵犯/v 群众/n [合法/a 权益/n]/nz ，/w 决不/d 允许/v 执法犯法/nz 造成/v 冤假错案/n ”/w 。/w 
【/w 香港/ns 《/w 明报/nz 》/w 1月9日/t 报道/v 】/w 中央/n 政法/n [工作/vn 会议/n]/nz 8日/t 在/p 北京/ns 闭幕/vi ，/w 中共/n 总书记/nnt 习近平/nr 在/p 会上/n 再三/d 强调/v 促进/vn [社会/n 公平/a 正义/n]/nz 的/ude1 政法/n 工作/vn “/w [核心/n 价值/n]/nz 追求/v ”/w ，/w 同时/c 矢言/nz 要/v 坚决/ad 清除/v 政法/n 领域/n 中/f 的/ude1 “/w 害群之马/n ”/w 。/w 专家/nnt 表示/v ，/w 强调/v [公平/a 正义/n]/nz 彰显/v 了/ule 中央/n 在/p 政法/n 领域/n 的/ude1 反/vi 腐/vg 决心/n ，/w 很/d 可能会/nz 有/vyou 更大/d 的/ude1 反/vi 腐/vg 风暴/n 。/w 
新华社/nt 在/p 2500多字/m 关于/p 习近平/nr 在/p 会上/n 讲话/n 的/ude1 报道/vn 中/f ，/w 罕/ag 有/vyou 地/ude2 出现/v 了/ule [8/m 次/qv]/mq “/w [公平/a 正义/n]/nz ”/w 字眼/n 。/w 他/rr 表示/v ，/w 促进/v [社会/n 公平/a 正义/n]/nz 是/vshi 政法/n 工作/vn 的/ude1 [核心/n 价值/n]/nz 追求/v 。/w 从/p 一定/b 意义/n 上/f 说/v ，/w [公平/a 正义/n]/nz 是/vshi 政法/n 工作/vn 的/ude1 生命线/n ，/w 司法机关/nz 是/vshi 维护/v [社会/n 公平/a 正义/n]/nz 的/ude1 [最后/f 一道/d 防线/n]/nz 。/w 政法/n 战线/n 要/v 肩扛/v 公正/a 天平/n 、/w 手持/v [正义/n 之/uzhi 剑/n]/nz ，/w 以/p [实际/n 行动/vn]/nz 维护/v [社会/n 公平/a 正义/n]/nz ，/w 让/v [人民/n 群众/n]/nz 切实/ad 感受到/nz [公平/a 正义/n]/nz 就/d 在/p 身边/s 。/w 
【/w 香港/ns 《/w [南华/n 早报/n]/nz 》/w 1月9日/t 报道/v 】/w 题/n ：/w 习近平/nr 督促/v 执法者/nnd 清除/v “/w 害群之马/n ”/w 
习近平/nr 要求/n 内地/n [政法/n 系统/n]/nz 官员/nnt 扫除/v 政法/n 领域/n 的/ude1 [腐败/an 现象/n]/nz 。/w 
据/p 官方/n [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 习近平/nr 表示/v ，/w [各级/r 领导干部/nnt]/nz 不能/v 以/p 言/vg 代/q 法/n 、/w [以/p 权/n 压法/nz]/nz 、/w 徇私枉法/vl 。/w 他/rr 还/d 誓言/n 要/v “/w 扫除/v 政法/n 领域/n 的/ude1 [腐败/an 现象/n]/nz ，/w 坚决/ad 清除/v 害群之马/n ”/w 。/w 
上个月/t ，/w 前/f 公安部/nto 副部长/nnt 李东生/nr 因/p [涉嫌/v 严重/a 违纪/vn]/nz 违法/vn 被免职/nz 并/cc 接受/v 组织/n 调查/vn 。/w 李东生/nr 是/vshi 在/p 中共/n 反/vi 腐/vg 行动/vn 中/f 落马/vi 的/ude1 [政法/n 系统/n]/nz [最高/a 级别/n]/nz 官员/nnt 。/w 
【/w 德国/nsf 《/w [法兰克福/nsf 汇报/vn]/nz 》/w 网站/n 1月8日/t 报道/v 】/w 题/n ：/w “/w 苍蝇/n ”/w 、/w “/w 老虎/n ”/w 一起/s 打/v 
2013年1月/t 至/p 12月/t 已经/d 有/vyou [10/m ./w 8/m 万名/q]/mq 中共/n 干部/nnt 因为/c 腐败/an 被/pbei 处分/n 。/w 10多名/m 省部级/b 高官/nnt 被/pbei 调查/vn 。/w 
以/p 习近平/nr 为/p 核心/n 的/ude1 党/n 的/ude1 领导层/n 批准/v 了/ule 一项/mq 反/vi 腐/vg 五年/t 工作/vn 规划/n 。/w 规划/n 指出/v ，/w 党/n 认识到/v [权/n 钱/n 交易/vn]/nz 、/w 司法/n 腐败/an 、/w 买官/v 卖官/nz 和/cc 贪污/v 贿赂/vn 带来/v 的/ude1 严重/a 危险/an ；/w 反腐败/nz 斗争/vn 形势/n 依然/d “/w 严峻/a 复杂/a ”/w 。/w 

