当今/t 荧屏/n ，/w “/w 改编/v ”/w 金庸/nr 剧/n 越来越/d 成为/v 各/rz 大/a 影视/b 公司/nis 乐此不疲/vl 的/ude1 项目/n 。/w 这边/rzs ，/w 湖南/ns 台/q 《/w [新/a 天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 中/f 乔峰/nr 手持/v “/w 造型/n 新奇/a ”/w 的/ude1 打狗/nz 棍/ng ，/w 还/d 在/p 思考/vn 着/uzhe “/w 爸爸/n 究竟/d 在/p 哪儿/rys ”/w ，/w 那边/rzs ，/w 一向/d 以/p “/w 颠覆/v ”/w 见长/vi 的/ude1 于/p 正/d ，/w 就/d 已/d 迫不及待/dl 地/ude2 宣布/v 《/w [新/a 神雕/nz 侠/ng 侣/n]/nz 》/w 正式/ad 杀青/v 。/w 虽然/c 片段/n 尚未/d 流出/v ，/w 但/c 从/p 曝光/vi 的/ude1 剧照/n 中/f ，/w 已/d 透出/v [一/d 丝/n]/mq “/w 非主流/nz ”/w 的/ude1 味道/n ，/w 更/d 有/vyou 网友/n 直呼/nz “/w 土肥/nz 圆/vg ”/w 的/ude1 小龙女/nz “/w 毁/v 三/m 观/vg ”/w ，/w 怀念/v 起/vf [2006/m 版/n]/mq 《/w [神雕/nz 侠/ng 侣/n]/nz 》/w (/w 内地版/nz 古天乐/nr 版/n 刘德华/nr 版/n )/w 。/w 而/cc 究竟/d 这/rzv 两个/mq 版本/n 的/ude1 《/w 神雕/nz 》/w ，/w 谁/ry 更/d 具/vg 人气/n ？/w 陈妍希/nr 、/w 刘亦菲/nr 两位/mq “/w 小龙女/nz ”/w 谁/ry 更/d 具/vg 仙气/nz 儿/ng ？/w 且/c 待/vi PK/x 一番/mq 。/w 
[第一/m 回合/n]/mq ：/w 宣传/v 力度/n 
早/a 在/p [北京/ns 奥运会/n]/nz 还/d 没有/v 召开/vn 的/ude1 2006年/t ，/w 于/p 敏/ag 版/n 《/w 神雕/nz 》/w 的/ude1 宣传/vn 就/d 可谓/v “/w 大手笔/n ”/w 。/w 总/b 制片人/nnt 张纪中/nr 发挥/v 他/rr 一贯/d 的/ude1 [大牌/n 明星/nnd]/nz ＋/w 大/a 把/pba 钞票/n ＋/w 大呼小叫/vl 的/ude1 宣传/vn 法则/n ，/w 把/pba “/w 神雕/nz 杭州/ns 首播/v 会/v ”/w 做/v 得/ude3 场面/n 恢弘/a 、/w [风生/nz 水/n 起/vf]/nz 。/w 发布会/n 当天/t ，/w 除了/p 总/b 制片人/nnt 、/w 导演/nnt 高调/n 亮相/vi ，/w 杨过/nr 、/w 小龙女/nz 盛装/n 出场/vi 之外/f ，/w 神雕/nz 剧组/nis 还/d 将/d “/w 舞台/n 搭/v 起来/vf ，/w 超女/n 请/v 上台/vn ”/w ，/w 风光/n [一时/d 无/v 两/q]/nz 。/w 
本轮/r PK/x ，/w 平手/n ！/w 
[第二/m 回合/n]/mq ：/w 选角/nz 造型/n 
在/p 角色/n 上/f ，/w 于/p 敏/ag 与/cc 于/p 正/d 走/v 的/ude1 都/d 是/vshi 女神/n +/w 男/b 神/n 路线/n 。/w 先/d 说/v 于/p 敏/ag 版/n ，/w 当年/t 刘亦菲/nr 还/d 只是/d 个/q 黄毛丫头/n ，/w 即使/c 是/vshi 被/pbei 金庸/nr 钦点/v 出演/vn 小龙女/nz ，/w 演技/n 也/d 难/a 掩/v 稚嫩/a ，/w 而/cc 那时/rzt 的/ude1 黄晓明/nr (/w 微/ag 信号/n ：/w lovemingzone/x )/w 也/d 不是/c 电影/n 咖/n 。/w 不过/c 这/rzv 两个人/mq 男/b 的/ude1 帅/ng 女/b 的/ude1 美/b ，/w 加上/v 造型/n 出彩/v ，/w 播出/v 后/f 迎来/v 叫好声/n 一片/mq ，/w 成为/v 最/d 经典/n 《/w 神雕/nz 》/w 组合/vn 。/w 
本轮/r PK/x ，/w 于/p 敏/ag 版/n 胜/v 。/w 
[第三/m 回合/n]/nz ：/w 看点/n 比拼/nz 
摄影/vn 出身/v 的/ude1 于/p 敏/ag 是/vshi 一位/mq 极/d 重视/v 镜头感/n 的/ude1 导演/nnt ，/w 从/p 《/w X/x 女特工/nz 》/w 、/w 《/w 华胥引/nz 》/w 到/v 目前/t 正在/d 热/a 拍/v 的/ude1 谍战剧/nz 《/w 爸爸/n 父亲/n 爹/n 》/w ，/w 虽然/c 风格各异/al ，/w 却/d 都/d 追求/v 画面/n 极致/n 唯美/nz ，/w 当年/t 的/ude1 《/w [神雕/nz 侠/ng 侣/n]/nz 》/w 更/d 大胆/ad 运用/v 电影/n 拍摄/v 手法/n ，/w 别/d 具/vg 韵味/n 。/w 同时/c 情感/n 戏/n 也/d 是/vshi 于/p 敏/ag 版/n 《/w 神雕/nz 》/w 的/ude1 一大/n 看点/n ，/w “/w 小龙女/nz ”/w 刘亦菲/nr 与/cc “/w 过/uguo 儿/ng ”/w 黄晓明/nr 的/ude1 苦情戏/nz 虐/ag 得/ude3 观众/n [痛/a 彻/vg 心扉/n]/nz 。/w 当时/t 的/ude1 刘亦菲/nr 还/d 略显/d 青涩/nz ，/w 入戏/nz 完全/ad 靠/v 自身/rr 体验/v ，/w 年/qt 方/q 十七/m 的/ude1 她/rr [怎么/ryv 可能/v]/nz 体会/v 到/v 小龙女/nz 沧桑/n 的/ude1 心境/n 呢/y ？/w 刘亦菲/nr 曾/d 说/v ，/w 当时/t 于/p 敏/ag 导演/nnt 反复/d 给/p 她/rr 讲/v 戏/n ，/w 催/v 她/rr 泪下/nz ，/w 不/d 夸张/vi 的/ude1 说/v ，/w 有/vyou 80%/m 的/ude1 苦情戏/nz 都/d 是/vshi 靠/v 导演/nnt “/w 说/v ”/w 出来/vf 的/ude1 。/w 
本轮/r PK/x ：/w 未知/v 。/w 
腾讯/ntc 娱乐/vn 讯/ng 当今/t 荧屏/n ，/w “/w 改编/v ”/w 金庸/nr 剧/n 越来越/d 成为/v 各/rz 大/a 影视/b 公司/nis 乐此不疲/vl 的/ude1 项目/n 。/w 这边/rzs ，/w 湖南/ns 台/q 《/w [新/a 天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 中/f 乔峰/nr 手持/v “/w 造型/n 新奇/a ”/w 的/ude1 打狗/nz 棍/ng ，/w 还/d 在/p 思考/vn 着/uzhe “/w 爸爸/n 究竟/d 在/p 哪儿/rys ”/w ，/w 那边/rzs ，/w 一向/d 以/p “/w 颠覆/v ”/w 见长/vi 的/ude1 于/p 正/d ，/w 就/d 已/d 迫不及待/dl 地/ude2 宣布/v 《/w [新/a 神雕/nz 侠/ng 侣/n]/nz 》/w 正式/ad 杀青/v 。/w 虽然/c 片段/n 尚未/d 流出/v ，/w 但/c 从/p 曝光/vi 的/ude1 剧照/n 中/f ，/w 已/d 透出/v [一/d 丝/n]/mq “/w 非主流/nz ”/w 的/ude1 味道/n ，/w 更/d 有/vyou 网友/n 直呼/nz “/w 土肥/nz 圆/vg ”/w 的/ude1 小龙女/nz “/w 毁/v 三/m 观/vg ”/w ，/w 怀念/v 起/vf [2006/m 版/n]/mq 《/w [神雕/nz 侠/ng 侣/n]/nz 》/w (/w 内地版/nz 古天乐/nr 版/n 刘德华/nr 版/n )/w 。/w 而/cc 究竟/d 这/rzv 两个/mq 版本/n 的/ude1 《/w 神雕/nz 》/w ，/w 谁/ry 更/d 具/vg 人气/n ？/w 陈妍希/nr 、/w 刘亦菲/nr 两位/mq “/w 小龙女/nz ”/w 谁/ry 更/d 具/vg 仙气/nz 儿/ng ？/w 且/c 待/vi PK/x 一番/mq 。/w 
[第一/m 回合/n]/mq ：/w 宣传/v 力度/n 
早/a 在/p [北京/ns 奥运会/n]/nz 还/d 没有/v 召开/vn 的/ude1 2006年/t ，/w 于/p 敏/ag 版/n 《/w 神雕/nz 》/w 的/ude1 宣传/vn 就/d 可谓/v “/w 大手笔/n ”/w 。/w 总/b 制片人/nnt 张纪中/nr 发挥/v 他/rr 一贯/d 的/ude1 [大牌/n 明星/nnd]/nz ＋/w 大/a 把/pba 钞票/n ＋/w 大呼小叫/vl 的/ude1 宣传/vn 法则/n ，/w 把/pba “/w 神雕/nz 杭州/ns 首播/v 会/v ”/w 做/v 得/ude3 场面/n 恢弘/a 、/w [风生/nz 水/n 起/vf]/nz 。/w 发布会/n 当天/t ，/w 除了/p 总/b 制片人/nnt 、/w 导演/nnt 高调/n 亮相/vi ，/w 杨过/nr 、/w 小龙女/nz 盛装/n 出场/vi 之外/f ，/w 神雕/nz 剧组/nis 还/d 将/d “/w 舞台/n 搭/v 起来/vf ，/w 超女/n 请/v 上台/vn ”/w ，/w 风光/n [一时/d 无/v 两/q]/nz 。/w 
本轮/r PK/x ，/w 平手/n ！/w 
[第二/m 回合/n]/mq ：/w 选角/nz 造型/n 
在/p 角色/n 上/f ，/w 于/p 敏/ag 与/cc 于/p 正/d 走/v 的/ude1 都/d 是/vshi 女神/n +/w 男/b 神/n 路线/n 。/w 先/d 说/v 于/p 敏/ag 版/n ，/w 当年/t 刘亦菲/nr 还/d 只是/d 个/q 黄毛丫头/n ，/w 即使/c 是/vshi 被/pbei 金庸/nr 钦点/v 出演/vn 小龙女/nz ，/w 演技/n 也/d 难/a 掩/v 稚嫩/a ，/w 而/cc 那时/rzt 的/ude1 黄晓明/nr (/w 微/ag 信号/n ：/w lovemingzone/x )/w 也/d 不是/c 电影/n 咖/n 。/w 不过/c 这/rzv 两个人/mq 男/b 的/ude1 帅/ng 女/b 的/ude1 美/b ，/w 加上/v 造型/n 出彩/v ，/w 播出/v 后/f 迎来/v 叫好声/n 一片/mq ，/w 成为/v 最/d 经典/n 《/w 神雕/nz 》/w 组合/vn 。/w 
本轮/r PK/x ，/w 于/p 敏/ag 版/n 胜/v 。/w 
[第三/m 回合/n]/nz ：/w 看点/n 比拼/nz 
摄影/vn 出身/v 的/ude1 于/p 敏/ag 是/vshi 一位/mq 极/d 重视/v 镜头感/n 的/ude1 导演/nnt ，/w 从/p 《/w X/x 女特工/nz 》/w 、/w 《/w 华胥引/nz 》/w 到/v 目前/t 正在/d 热/a 拍/v 的/ude1 谍战剧/nz 《/w 爸爸/n 父亲/n 爹/n 》/w ，/w 虽然/c 风格各异/al ，/w 却/d 都/d 追求/v 画面/n 极致/n 唯美/nz ，/w 当年/t 的/ude1 《/w [神雕/nz 侠/ng 侣/n]/nz 》/w 更/d 大胆/ad 运用/v 电影/n 拍摄/v 手法/n ，/w 别/d 具/vg 韵味/n 。/w 同时/c 情感/n 戏/n 也/d 是/vshi 于/p 敏/ag 版/n 《/w 神雕/nz 》/w 的/ude1 一大/n 看点/n ，/w “/w 小龙女/nz ”/w 刘亦菲/nr 与/cc “/w 过/uguo 儿/ng ”/w 黄晓明/nr 的/ude1 苦情戏/nz 虐/ag 得/ude3 观众/n [痛/a 彻/vg 心扉/n]/nz 。/w 当时/t 的/ude1 刘亦菲/nr 还/d 略显/d 青涩/nz ，/w 入戏/nz 完全/ad 靠/v 自身/rr 体验/v ，/w 年/qt 方/q 十七/m 的/ude1 她/rr [怎么/ryv 可能/v]/nz 体会/v 到/v 小龙女/nz 沧桑/n 的/ude1 心境/n 呢/y ？/w 刘亦菲/nr 曾/d 说/v ，/w 当时/t 于/p 敏/ag 导演/nnt 反复/d 给/p 她/rr 讲/v 戏/n ，/w 催/v 她/rr 泪下/nz ，/w 不/d 夸张/vi 的/ude1 说/v ，/w 有/vyou 80%/m 的/ude1 苦情戏/nz 都/d 是/vshi 靠/v 导演/nnt “/w 说/v ”/w 出来/vf 的/ude1 。/w 
本轮/r PK/x ：/w 未知/v 。/w 
腾讯/ntc 娱乐/vn 讯/ng 当今/t 荧屏/n ，/w “/w 改编/v ”/w 金庸/nr 剧/n 越来越/d 成为/v 各/rz 大/a 影视/b 公司/nis 乐此不疲/vl 的/ude1 项目/n 。/w 这边/rzs ，/w 湖南/ns 台/q 《/w [新/a 天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 中/f 乔峰/nr 手持/v “/w 造型/n 新奇/a ”/w 的/ude1 打狗/nz 棍/ng ，/w 还/d 在/p 思考/vn 着/uzhe “/w 爸爸/n 究竟/d 在/p 哪儿/rys ”/w ，/w 那边/rzs ，/w 一向/d 以/p “/w 颠覆/v ”/w 见长/vi 的/ude1 于/p 正/d ，/w 就/d 已/d 迫不及待/dl 地/ude2 宣布/v 《/w [新/a 神雕/nz 侠/ng 侣/n]/nz 》/w 正式/ad 杀青/v 。/w 虽然/c 片段/n 尚未/d 流出/v ，/w 但/c 从/p 曝光/vi 的/ude1 剧照/n 中/f ，/w 已/d 透出/v [一/d 丝/n]/mq “/w 非主流/nz ”/w 的/ude1 味道/n ，/w 更/d 有/vyou 网友/n 直呼/nz “/w 土肥/nz 圆/vg ”/w 的/ude1 小龙女/nz “/w 毁/v 三/m 观/vg ”/w ，/w 怀念/v 起/vf [2006/m 版/n]/mq 《/w [神雕/nz 侠/ng 侣/n]/nz 》/w (/w 内地版/nz 古天乐/nr 版/n 刘德华/nr 版/n )/w 。/w 而/cc 究竟/d 这/rzv 两个/mq 版本/n 的/ude1 《/w 神雕/nz 》/w ，/w 谁/ry 更/d 具/vg 人气/n ？/w 陈妍希/nr 、/w 刘亦菲/nr 两位/mq “/w 小龙女/nz ”/w 谁/ry 更/d 具/vg 仙气/nz 儿/ng ？/w 且/c 待/vi PK/x 一番/mq 。/w 
[第一/m 回合/n]/mq ：/w 宣传/v 力度/n 
早/a 在/p [北京/ns 奥运会/n]/nz 还/d 没有/v 召开/vn 的/ude1 2006年/t ，/w 于/p 敏/ag 版/n 《/w 神雕/nz 》/w 的/ude1 宣传/vn 就/d 可谓/v “/w 大手笔/n ”/w 。/w 总/b 制片人/nnt 张纪中/nr 发挥/v 他/rr 一贯/d 的/ude1 [大牌/n 明星/nnd]/nz ＋/w 大/a 把/pba 钞票/n ＋/w 大呼小叫/vl 的/ude1 宣传/vn 法则/n ，/w 把/pba “/w 神雕/nz 杭州/ns 首播/v 会/v ”/w 做/v 得/ude3 场面/n 恢弘/a 、/w [风生/nz 水/n 起/vf]/nz 。/w 发布会/n 当天/t ，/w 除了/p 总/b 制片人/nnt 、/w 导演/nnt 高调/n 亮相/vi ，/w 杨过/nr 、/w 小龙女/nz 盛装/n 出场/vi 之外/f ，/w 神雕/nz 剧组/nis 还/d 将/d “/w 舞台/n 搭/v 起来/vf ，/w 超女/n 请/v 上台/vn ”/w ，/w 风光/n [一时/d 无/v 两/q]/nz 。/w 
本轮/r PK/x ，/w 平手/n ！/w 
[第二/m 回合/n]/mq ：/w 选角/nz 造型/n 
在/p 角色/n 上/f ，/w 于/p 敏/ag 与/cc 于/p 正/d 走/v 的/ude1 都/d 是/vshi 女神/n +/w 男/b 神/n 路线/n 。/w 先/d 说/v 于/p 敏/ag 版/n ，/w 当年/t 刘亦菲/nr 还/d 只是/d 个/q 黄毛丫头/n ，/w 即使/c 是/vshi 被/pbei 金庸/nr 钦点/v 出演/vn 小龙女/nz ，/w 演技/n 也/d 难/a 掩/v 稚嫩/a ，/w 而/cc 那时/rzt 的/ude1 黄晓明/nr (/w 微/ag 信号/n ：/w lovemingzone/x )/w 也/d 不是/c 电影/n 咖/n 。/w 不过/c 这/rzv 两个人/mq 男/b 的/ude1 帅/ng 女/b 的/ude1 美/b ，/w 加上/v 造型/n 出彩/v ，/w 播出/v 后/f 迎来/v 叫好声/n 一片/mq ，/w 成为/v 最/d 经典/n 《/w 神雕/nz 》/w 组合/vn 。/w 
本轮/r PK/x ，/w 于/p 敏/ag 版/n 胜/v 。/w 
[第三/m 回合/n]/nz ：/w 看点/n 比拼/nz 
摄影/vn 出身/v 的/ude1 于/p 敏/ag 是/vshi 一位/mq 极/d 重视/v 镜头感/n 的/ude1 导演/nnt ，/w 从/p 《/w X/x 女特工/nz 》/w 、/w 《/w 华胥引/nz 》/w 到/v 目前/t 正在/d 热/a 拍/v 的/ude1 谍战剧/nz 《/w 爸爸/n 父亲/n 爹/n 》/w ，/w 虽然/c 风格各异/al ，/w 却/d 都/d 追求/v 画面/n 极致/n 唯美/nz ，/w 当年/t 的/ude1 《/w [神雕/nz 侠/ng 侣/n]/nz 》/w 更/d 大胆/ad 运用/v 电影/n 拍摄/v 手法/n ，/w 别/d 具/vg 韵味/n 。/w 同时/c 情感/n 戏/n 也/d 是/vshi 于/p 敏/ag 版/n 《/w 神雕/nz 》/w 的/ude1 一大/n 看点/n ，/w “/w 小龙女/nz ”/w 刘亦菲/nr 与/cc “/w 过/uguo 儿/ng ”/w 黄晓明/nr 的/ude1 苦情戏/nz 虐/ag 得/ude3 观众/n [痛/a 彻/vg 心扉/n]/nz 。/w 当时/t 的/ude1 刘亦菲/nr 还/d 略显/d 青涩/nz ，/w 入戏/nz 完全/ad 靠/v 自身/rr 体验/v ，/w 年/qt 方/q 十七/m 的/ude1 她/rr [怎么/ryv 可能/v]/nz 体会/v 到/v 小龙女/nz 沧桑/n 的/ude1 心境/n 呢/y ？/w 刘亦菲/nr 曾/d 说/v ，/w 当时/t 于/p 敏/ag 导演/nnt 反复/d 给/p 她/rr 讲/v 戏/n ，/w 催/v 她/rr 泪下/nz ，/w 不/d 夸张/vi 的/ude1 说/v ，/w 有/vyou 80%/m 的/ude1 苦情戏/nz 都/d 是/vshi 靠/v 导演/nnt “/w 说/v ”/w 出来/vf 的/ude1 。/w 
本轮/r PK/x ：/w 未知/v 。/w 
腾讯/ntc 娱乐/vn 讯/ng 当今/t 荧屏/n ，/w “/w 改编/v ”/w 金庸/nr 剧/n 越来越/d 成为/v 各/rz 大/a 影视/b 公司/nis 乐此不疲/vl 的/ude1 项目/n 。/w 这边/rzs ，/w 湖南/ns 台/q 《/w [新/a 天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 中/f 乔峰/nr 手持/v “/w 造型/n 新奇/a ”/w 的/ude1 打狗/nz 棍/ng ，/w 还/d 在/p 思考/vn 着/uzhe “/w 爸爸/n 究竟/d 在/p 哪儿/rys ”/w ，/w 那边/rzs ，/w 一向/d 以/p “/w 颠覆/v ”/w 见长/vi 的/ude1 于/p 正/d ，/w 就/d 已/d 迫不及待/dl 地/ude2 宣布/v 《/w [新/a 神雕/nz 侠/ng 侣/n]/nz 》/w 正式/ad 杀青/v 。/w 虽然/c 片段/n 尚未/d 流出/v ，/w 但/c 从/p 曝光/vi 的/ude1 剧照/n 中/f ，/w 已/d 透出/v [一/d 丝/n]/mq “/w 非主流/nz ”/w 的/ude1 味道/n ，/w 更/d 有/vyou 网友/n 直呼/nz “/w 土肥/nz 圆/vg ”/w 的/ude1 小龙女/nz “/w 毁/v 三/m 观/vg ”/w ，/w 怀念/v 起/vf [2006/m 版/n]/mq 《/w [神雕/nz 侠/ng 侣/n]/nz 》/w (/w 内地版/nz 古天乐/nr 版/n 刘德华/nr 版/n )/w 。/w 而/cc 究竟/d 这/rzv 两个/mq 版本/n 的/ude1 《/w 神雕/nz 》/w ，/w 谁/ry 更/d 具/vg 人气/n ？/w 陈妍希/nr 、/w 刘亦菲/nr 两位/mq “/w 小龙女/nz ”/w 谁/ry 更/d 具/vg 仙气/nz 儿/ng ？/w 且/c 待/vi PK/x 一番/mq 。/w 
[第一/m 回合/n]/mq ：/w 宣传/v 力度/n 
早/a 在/p [北京/ns 奥运会/n]/nz 还/d 没有/v 召开/vn 的/ude1 2006年/t ，/w 于/p 敏/ag 版/n 《/w 神雕/nz 》/w 的/ude1 宣传/vn 就/d 可谓/v “/w 大手笔/n ”/w 。/w 总/b 制片人/nnt 张纪中/nr 发挥/v 他/rr 一贯/d 的/ude1 [大牌/n 明星/nnd]/nz ＋/w 大/a 把/pba 钞票/n ＋/w 大呼小叫/vl 的/ude1 宣传/vn 法则/n ，/w 把/pba “/w 神雕/nz 杭州/ns 首播/v 会/v ”/w 做/v 得/ude3 场面/n 恢弘/a 、/w [风生/nz 水/n 起/vf]/nz 。/w 发布会/n 当天/t ，/w 除了/p 总/b 制片人/nnt 、/w 导演/nnt 高调/n 亮相/vi ，/w 杨过/nr 、/w 小龙女/nz 盛装/n 出场/vi 之外/f ，/w 神雕/nz 剧组/nis 还/d 将/d “/w 舞台/n 搭/v 起来/vf ，/w 超女/n 请/v 上台/vn ”/w ，/w 风光/n [一时/d 无/v 两/q]/nz 。/w 
本轮/r PK/x ，/w 平手/n ！/w 
[第二/m 回合/n]/mq ：/w 选角/nz 造型/n 
在/p 角色/n 上/f ，/w 于/p 敏/ag 与/cc 于/p 正/d 走/v 的/ude1 都/d 是/vshi 女神/n +/w 男/b 神/n 路线/n 。/w 先/d 说/v 于/p 敏/ag 版/n ，/w 当年/t 刘亦菲/nr 还/d 只是/d 个/q 黄毛丫头/n ，/w 即使/c 是/vshi 被/pbei 金庸/nr 钦点/v 出演/vn 小龙女/nz ，/w 演技/n 也/d 难/a 掩/v 稚嫩/a ，/w 而/cc 那时/rzt 的/ude1 黄晓明/nr (/w 微/ag 信号/n ：/w lovemingzone/x )/w 也/d 不是/c 电影/n 咖/n 。/w 不过/c 这/rzv 两个人/mq 男/b 的/ude1 帅/ng 女/b 的/ude1 美/b ，/w 加上/v 造型/n 出彩/v ，/w 播出/v 后/f 迎来/v 叫好声/n 一片/mq ，/w 成为/v 最/d 经典/n 《/w 神雕/nz 》/w 组合/vn 。/w 
本轮/r PK/x ，/w 于/p 敏/ag 版/n 胜/v 。/w 
[第三/m 回合/n]/nz ：/w 看点/n 比拼/nz 
摄影/vn 出身/v 的/ude1 于/p 敏/ag 是/vshi 一位/mq 极/d 重视/v 镜头感/n 的/ude1 导演/nnt ，/w 从/p 《/w X/x 女特工/nz 》/w 、/w 《/w 华胥引/nz 》/w 到/v 目前/t 正在/d 热/a 拍/v 的/ude1 谍战剧/nz 《/w 爸爸/n 父亲/n 爹/n 》/w ，/w 虽然/c 风格各异/al ，/w 却/d 都/d 追求/v 画面/n 极致/n 唯美/nz ，/w 当年/t 的/ude1 《/w [神雕/nz 侠/ng 侣/n]/nz 》/w 更/d 大胆/ad 运用/v 电影/n 拍摄/v 手法/n ，/w 别/d 具/vg 韵味/n 。/w 同时/c 情感/n 戏/n 也/d 是/vshi 于/p 敏/ag 版/n 《/w 神雕/nz 》/w 的/ude1 一大/n 看点/n ，/w “/w 小龙女/nz ”/w 刘亦菲/nr 与/cc “/w 过/uguo 儿/ng ”/w 黄晓明/nr 的/ude1 苦情戏/nz 虐/ag 得/ude3 观众/n [痛/a 彻/vg 心扉/n]/nz 。/w 当时/t 的/ude1 刘亦菲/nr 还/d 略显/d 青涩/nz ，/w 入戏/nz 完全/ad 靠/v 自身/rr 体验/v ，/w 年/qt 方/q 十七/m 的/ude1 她/rr [怎么/ryv 可能/v]/nz 体会/v 到/v 小龙女/nz 沧桑/n 的/ude1 心境/n 呢/y ？/w 刘亦菲/nr 曾/d 说/v ，/w 当时/t 于/p 敏/ag 导演/nnt 反复/d 给/p 她/rr 讲/v 戏/n ，/w 催/v 她/rr 泪下/nz ，/w 不/d 夸张/vi 的/ude1 说/v ，/w 有/vyou 80%/m 的/ude1 苦情戏/nz 都/d 是/vshi 靠/v 导演/nnt “/w 说/v ”/w 出来/vf 的/ude1 。/w 
本轮/r PK/x ：/w 未知/v 。/w 
腾讯/ntc 娱乐/vn 讯/ng 当今/t 荧屏/n ，/w “/w 改编/v ”/w 金庸/nr 剧/n 越来越/d 成为/v 各/rz 大/a 影视/b 公司/nis 乐此不疲/vl 的/ude1 项目/n 。/w 这边/rzs ，/w 湖南/ns 台/q 《/w [新/a 天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 中/f 乔峰/nr 手持/v “/w 造型/n 新奇/a ”/w 的/ude1 打狗/nz 棍/ng ，/w 还/d 在/p 思考/vn 着/uzhe “/w 爸爸/n 究竟/d 在/p 哪儿/rys ”/w ，/w 那边/rzs ，/w 一向/d 以/p “/w 颠覆/v ”/w 见长/vi 的/ude1 于/p 正/d ，/w 就/d 已/d 迫不及待/dl 地/ude2 宣布/v 《/w [新/a 神雕/nz 侠/ng 侣/n]/nz 》/w 正式/ad 杀青/v 。/w 虽然/c 片段/n 尚未/d 流出/v ，/w 但/c 从/p 曝光/vi 的/ude1 剧照/n 中/f ，/w 已/d 透出/v [一/d 丝/n]/mq “/w 非主流/nz ”/w 的/ude1 味道/n ，/w 更/d 有/vyou 网友/n 直呼/nz “/w 土肥/nz 圆/vg ”/w 的/ude1 小龙女/nz “/w 毁/v 三/m 观/vg ”/w ，/w 怀念/v 起/vf [2006/m 版/n]/mq 《/w [神雕/nz 侠/ng 侣/n]/nz 》/w (/w 内地版/nz 古天乐/nr 版/n 刘德华/nr 版/n )/w 。/w 而/cc 究竟/d 这/rzv 两个/mq 版本/n 的/ude1 《/w 神雕/nz 》/w ，/w 谁/ry 更/d 具/vg 人气/n ？/w 陈妍希/nr 、/w 刘亦菲/nr 两位/mq “/w 小龙女/nz ”/w 谁/ry 更/d 具/vg 仙气/nz 儿/ng ？/w 且/c 待/vi PK/x 一番/mq 。/w 
[第一/m 回合/n]/mq ：/w 宣传/v 力度/n 
早/a 在/p [北京/ns 奥运会/n]/nz 还/d 没有/v 召开/vn 的/ude1 2006年/t ，/w 于/p 敏/ag 版/n 《/w 神雕/nz 》/w 的/ude1 宣传/vn 就/d 可谓/v “/w 大手笔/n ”/w 。/w 总/b 制片人/nnt 张纪中/nr 发挥/v 他/rr 一贯/d 的/ude1 [大牌/n 明星/nnd]/nz ＋/w 大/a 把/pba 钞票/n ＋/w 大呼小叫/vl 的/ude1 宣传/vn 法则/n ，/w 把/pba “/w 神雕/nz 杭州/ns 首播/v 会/v ”/w 做/v 得/ude3 场面/n 恢弘/a 、/w [风生/nz 水/n 起/vf]/nz 。/w 发布会/n 当天/t ，/w 除了/p 总/b 制片人/nnt 、/w 导演/nnt 高调/n 亮相/vi ，/w 杨过/nr 、/w 小龙女/nz 盛装/n 出场/vi 之外/f ，/w 神雕/nz 剧组/nis 还/d 将/d “/w 舞台/n 搭/v 起来/vf ，/w 超女/n 请/v 上台/vn ”/w ，/w 风光/n [一时/d 无/v 两/q]/nz 。/w 
本轮/r PK/x ，/w 平手/n ！/w 
[第二/m 回合/n]/mq ：/w 选角/nz 造型/n 
在/p 角色/n 上/f ，/w 于/p 敏/ag 与/cc 于/p 正/d 走/v 的/ude1 都/d 是/vshi 女神/n +/w 男/b 神/n 路线/n 。/w 先/d 说/v 于/p 敏/ag 版/n ，/w 当年/t 刘亦菲/nr 还/d 只是/d 个/q 黄毛丫头/n ，/w 即使/c 是/vshi 被/pbei 金庸/nr 钦点/v 出演/vn 小龙女/nz ，/w 演技/n 也/d 难/a 掩/v 稚嫩/a ，/w 而/cc 那时/rzt 的/ude1 黄晓明/nr (/w 微/ag 信号/n ：/w lovemingzone/x )/w 也/d 不是/c 电影/n 咖/n 。/w 不过/c 这/rzv 两个人/mq 男/b 的/ude1 帅/ng 女/b 的/ude1 美/b ，/w 加上/v 造型/n 出彩/v ，/w 播出/v 后/f 迎来/v 叫好声/n 一片/mq ，/w 成为/v 最/d 经典/n 《/w 神雕/nz 》/w 组合/vn 。/w 
本轮/r PK/x ，/w 于/p 敏/ag 版/n 胜/v 。/w 
[第三/m 回合/n]/nz ：/w 看点/n 比拼/nz 
摄影/vn 出身/v 的/ude1 于/p 敏/ag 是/vshi 一位/mq 极/d 重视/v 镜头感/n 的/ude1 导演/nnt ，/w 从/p 《/w X/x 女特工/nz 》/w 、/w 《/w 华胥引/nz 》/w 到/v 目前/t 正在/d 热/a 拍/v 的/ude1 谍战剧/nz 《/w 爸爸/n 父亲/n 爹/n 》/w ，/w 虽然/c 风格各异/al ，/w 却/d 都/d 追求/v 画面/n 极致/n 唯美/nz ，/w 当年/t 的/ude1 《/w [神雕/nz 侠/ng 侣/n]/nz 》/w 更/d 大胆/ad 运用/v 电影/n 拍摄/v 手法/n ，/w 别/d 具/vg 韵味/n 。/w 同时/c 情感/n 戏/n 也/d 是/vshi 于/p 敏/ag 版/n 《/w 神雕/nz 》/w 的/ude1 一大/n 看点/n ，/w “/w 小龙女/nz ”/w 刘亦菲/nr 与/cc “/w 过/uguo 儿/ng ”/w 黄晓明/nr 的/ude1 苦情戏/nz 虐/ag 得/ude3 观众/n [痛/a 彻/vg 心扉/n]/nz 。/w 当时/t 的/ude1 刘亦菲/nr 还/d 略显/d 青涩/nz ，/w 入戏/nz 完全/ad 靠/v 自身/rr 体验/v ，/w 年/qt 方/q 十七/m 的/ude1 她/rr [怎么/ryv 可能/v]/nz 体会/v 到/v 小龙女/nz 沧桑/n 的/ude1 心境/n 呢/y ？/w 刘亦菲/nr 曾/d 说/v ，/w 当时/t 于/p 敏/ag 导演/nnt 反复/d 给/p 她/rr 讲/v 戏/n ，/w 催/v 她/rr 泪下/nz ，/w 不/d 夸张/vi 的/ude1 说/v ，/w 有/vyou 80%/m 的/ude1 苦情戏/nz 都/d 是/vshi 靠/v 导演/nnt “/w 说/v ”/w 出来/vf 的/ude1 。/w 
本轮/r PK/x ：/w 未知/v 。/w 
