拍摄/v 于/p 2004年/t ，/w 杨幂/nr 、/w 冯绍峰/nr 主演/v 的/ude1 古装/n 爱情片/nz 《/w [大寒/t 桃花开/nz]/nz 》/w ，/w 经历/n 长达/v 十年/mq 的/ude1 雪藏/nz 重见天日/vl ，/w 该片/r 也/d 因此/c 而/cc 备受/v 关注/vn ，/w 片/q 方/q 随即/d 公布/v 了/ule 精心/ad 制作/v 的/ude1 杨幂/nr 、/w 冯绍峰/nr 唯美/nz 版/n 海报/n ，/w 海报/n 精美/a 程度/n 堪比/nz 近年/t 任何/rz 古装/n 大片/n 。/w 而/cc “/w 为何/ryv 尘封/v 十年/mq 才/d 上映/v ”/w ？/w “/w 是否/v 借/v 杨幂/nr 婚礼/n 抢/v 钱/n 捞金/nz ”/w ？/w 诸多/m 质疑/vn 也/d 随即/d 而/cc 来/vf 。/w 
绝美/nz 人物/n 海报/n 曝光/vi 精美/a 堪比/nz 大片/n 
《/w [大寒/t 桃花开/nz]/nz 》/w 故事/n 发生/v 在/p 硝烟/n 四起/vi 的/ude1 [战乱/n 时期/n]/ns ，/w 桃花/n （/w 杨幂/nr ）/w 与/cc 大寒/t （/w 冯绍峰/nr ）/w 各自/rr 成长/vi 在/p 贫苦/a 的/ude1 百姓/n 家中/s ，/w 桃花/n 聪明伶俐/vl 、/w 勤奋/a 好学/a ，/w 大寒/t 苦学/v 剑术/n ，/w 武功/n 了得/a ，/w 屡/d 不得/vi 志/n 的/ude1 [二/m 人/n]/mq 始终/d 在/p 等待/v 机会/n 有/vyou 番/qv 作为/p ，/w 桃花/n 最终/d 等/udeng 来/vf 了/ule [名/q 闻/v 天下/n]/nz 的/ude1 四公子/nz 孟尝君/nr 海选/nz 儿媳/n 的/ude1 消息/n ，/w 大寒/t 误入/vf 杀手/nnd 歧途/n 开始/v 了/ule 终日/d 的/ude1 杀戮/vn ，/w 然后/c [造化/n 弄人/nz]/nz ，/w 两人/mq 在/p 一次/mq 暗杀/v 中/f 不期而遇/vl ，/w 从此/d ，/w 他们/rr 的/ude1 命运/n 紧紧/d 交织/v 在/p 一起/s ，/w 上演/v 了/ule 一场/mq [百转/nz 千回/nz]/nz 的/ude1 “/w 虐心/nz ”/w 生死恋/nz 。/w 
杨幂/nr 曾/d 在/p 采访/v 中/f 表示/v ：/w “/w 《/w [大寒/t 桃花开/nz]/nz 》/w 是/vshi 她/rr [第一/m 部/q]/mq 杀青/v 后/f 大/a 哭/v 的/ude1 作品/n ”/w 。/w 
片/q 方/q ：/w 你/rr 能/v 想到/v 的/ude1 麻烦/an 我们/rr 都/d 经历/n 过/uguo 
当/p 《/w [大寒/t 桃花开/nz]/nz 》/w 出现/v 在/p 上映/v 名单/n 里/f ，/w 业界/n 一片/mq 哗然/z ，/w 杨幂/nr 、/w 冯绍峰/nr 多次/mq 提及/v 的/ude1 “/w 可惜/v 未能/v 顺利/ad 上映/v 的/ude1 影片/n ”/w 居然/d 在/p 被/pbei 雪藏/nz 十年/mq 后/f 再次/d 面向/v 世人/n ，/w 这/rzv 甚至/d 在/p 中国/ns 电影业/nz 市场化/vn 、/w 商业化/vn 的/ude1 20年中/t 都/d 鲜有/v 发生/vn 。/w 媒体/n 多次/mq 问及/v ：/w “/w 为何/ryv 影片/n 被/pbei 尘封/v [十/m 载/v]/mq ？/w ”/w 片/q 方/q 对此/d 一直/d [保持/v 沉默/a]/nz ，/w 而/cc 究竟/d 这部/r 影片/n 十/m 年间/n 发生/v 了/ule 什么/ry ，/w 片/q 方/q 笑/v 称/vn ，/w 都/d 是/vshi 血泪史/n 。/w 首先/d 是/vshi 由于/p 影片/n 过度/d 血腥/z ，/w 冯绍峰/nr 所/usuo 饰演/v 的/ude1 杀手/nnd 残暴/a 是/vshi [必备/vn 要素/n]/nz 之一/rz ，/w 大量/m 残暴/a 杀戮/v 、/w 酷刑/n [血肉/n 模糊/a]/nz 的/ude1 场景/n ，/w 和/cc 少许/m 的/ude1 裸露/vn 镜头/n 就/d 成/v 了/ule 当年/t 传播/v 色情/n 暴力/n 的/ude1 典型/n 。/w 但/c 片/q 方/q 认为/v ，/w 这部/r 影片/n 如/v 删减/vn 了/ule 血腥/z 镜头/n 根本/a “/w 不/d 完整/a ”/w ，/w 失/v 了/ule 上映/v 的/ude1 意义/n ，/w 其间/f 几经/d “/w 卡壳/v ”/w ，/w 待/vi 公司/nis 再次/d 挤出/v 人手/n 对/p 影片/n 进行/vn 修改/v 加工/vn ，/w 工程/n 完成/v 后/f 又/d 遇上/v 了/ule 国内/s 古装片/n 市场/n 的/ude1 寒冬/n ，/w 《/w 战国/n 》/w 、/w 《/w 关云长/nr 》/w 、/w 《/w 武侠/n 》/w 、/w 《/w 血滴子/nz 》/w 、/w 《/w 王/n 的/ude1 盛宴/n 》/w 、/w 《/w [忠烈/n 杨家将/n]/nz 》/w 一片/mq 惨淡/z ，/w 总之/c ，/w 你/rr 能/v 想到/v 的/ude1 麻烦/an 我们/rr 都/d 经历/n 过/uguo 。/w 
借/v 杨幂/nr 捞金/nz 何须/d 十年/mq 不/d 担心/v 票房/n 
据悉/v ，/w 影片/n 《/w [大寒/t 桃花开/nz]/nz 》/w 于/p 1月17日/t 全国/n 公映/v 。/w 
