原/b 标题/n ：/w 今年/t 将/d 投产/vi [6600/m 公里/q]/mq 铁路/n 新线/n 
[中国/ns 铁路/n 总公司/nis]/nt 总经理/nnt 盛光祖/nr 9日/t 表示/v ，/w 2014年/t ，/w [国家/n 铁路/n]/nz 安排/v [固定资产/n 投资/vn]/nz [6300/m 亿元/q]/mq ，/w 铁路/n 将/d 投产/vi 新线/n [6600/m 公里/q]/mq 以上/f ，/w 并/cc 以/p 中西部/f 铁路/n 建设/vn 为/p 重点/n 。/w 
[中国/ns 铁路/n 总公司/nis]/nt [工作/vn 会议/n]/nz 9日/t 在/p 京/b 召开/v 。/w 这次/r 会议/n 是/vshi 铁/n 总/b 成立/vi 后/f 召开/v 的/ude1 第一次/mq 年度/n [工作/vn 会议/n]/nz 。/w 
盛光祖/nr 表示/v ，/w 2013年/t 新/a 成立/vi 的/ude1 [中国/ns 铁路/n 总公司/nis]/nt 进一步/d 加快/v 铁路/n 建设/vn ，/w 一批/mq [重点/n 工程/n]/nz 建成投产/v 。/w 宁杭/nr 、/w 杭甬/nr 、/w 津/b 秦/tg 、/w 厦/b 深/a 、/w 西宝/nz 高铁/nz 等/udeng [重点/n 项目/n]/nz 建成投产/v ，/w 渝/b 黔/b 、/w 呼/v 张/q 、/w [九/b 景/ng 衢/n 铁路/n]/nz 等/udeng [49/m 个/q]/mq 项目/n 全面/ad 开工/vi 建设/vn ；/w 完成/v [固定资产/n 投资/vn]/nz [6638/m 亿元/q]/mq ，/w 投产/vi 新线/n [5586/m 公里/q]/mq 。/w 
截至/v 去年/t 底/f ，/w 中国/ns [铁路/n 营业/vn 里程/n]/nz 突破/v [10/m 万/d 公里/q]/mq ，/w 其中/rz 高铁/nz 运营/vn 里程/n 突破/v [1/m 万/d 公里/q]/mq 。/w 
盛光祖/nr 表示/v ，/w 2014年/t ，/w [中国/ns 铁路/n 总公司/nis]/nt 将/d 加快/v 推进/vn 铁路/n 投融资/n 体制改革/v ，/w 以/p 中/f [西部/f 地区/n]/nz 铁路/n 建设/vn 为/p 重点/n ，/w 以/p [质量/n 安全/an]/nz 为/p 核心/n ，/w 加大/v 组织/n 实施/v 力度/n ，/w 推行/v [标准化/vn 管理/vn]/nz ，/w 确保/v 优质/b 高效/b 完成/v 全年/n 建设/v 任务/n 。/w 
2013年/t ，/w [国家/n 铁路/n]/nz 旅客/n 发送量/n 完成/v [20/m ./w 75/m 亿/m 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 10.7％/m ，/w 高峰/n 日/b 突破/v [1000/m 万/d 人次/qv]/mq ；/w 在/p 大宗/b [货物/n 运输/vn]/nz 需求/n 下降/vi 的/ude1 情况下/nz ，/w 下半年/t 货运量/n 持续增长/v ，/w 全年/n 货物/n 发送量/n 完成/v [32/m ./w 16/m 亿吨/q]/mq ，/w 与/cc 上/f 年/qt 持平/vi 。/w 综合/v 新华社/nt 北京/ns 1月9日/t 电/n 
