你/rr 曾/d 为/p 坐火车/v 时/ng 手机/n 没/d 电/n 又/d 没/d 处/n 充电/vi 发/v 过/uguo 愁/v 吗/y ？/w 今年/t 春运/n 开始/v ，/w [这个/rz 问题/n]/nz 得到/v 解决/vn 了/ule ：/w [西安/ns 铁路局/nis]/nto 管/v 内/f 的/ude1 空调/n 车/n ，/w 将/d 对/p 车上/s AC220V/x 交流/v 插座/n 通电/vi ，/w 方便/a 旅客/n 为/p 手机/n 、/w 电脑/n 等/udeng 电子设备/gi 随时/d 充电/vi 。/w 
空调/n 车上/s 能/v 充电/vn 引发/v 热/a 议/v 
昨天/t （/w 9日/t ）/w ，/w [这个/rz 消息/n]/nz 传出/v 后/f ，/w 网友/n 立刻/d 展开/v 热/a 议/v ：/w 
@/w 杨/ng 又/d 又/d 双/q ：/w 哇噻/nz 。/w 太棒/nz 了/ule 。/w 这样/rzv 的话/udh ，/w 我们/rr 就/d 不用/d 担心/v [长途/b 旅行/vi]/nz 手机/n 、/w 电脑/n 没/d 电/n 了/ule 。/w 
@/w 满满/z 的/ude1 都/d 是/vshi 在乎/v ：/w 哇噻/nz ！/w 福利/n …/w …/w 福利/n 呀/y …/w …/w 
@/w qilulagzi/x ：/w 这/rzv 才/d 是/vshi 人性化/vn 、/w [与/cc 时/ng 俱/dg 进/vf]/nz 的/ude1 表现/vn ，/w 赞/vg 一个/mq ！/w 
还有/v 网友/n 提出/v 疑问/n ：/w 
@/w 碧落/nz 倚/v 轩/ng ：/w [一/d 节/q]/mq 车厢/n 有/vyou 几个/mq 插座/n ？/w 
@/w 炒米粉/nf 2010/m ：/w 收费/vn 不/d ？/w 
带着/vn 网友/n 的/ude1 疑问/n ，/w 记者/nnt 试图/v 采访/vn 西/f 铁局/nz 相关/vn 负责人/nnt ，/w 但/c 电话/n 一直/d 未能/v 接通/v 。/w 但/c 国内/s 多家/mq 媒体/n 最近/t 也/d 对/p 此事/r 进行/vn 了/ule 简单/a 报道/v ，/w 综合/vn 这些/rz 报道/v ，/w 国内/s 其他/rzv 铁路局/nis 的/ude1 情况/n 普遍/ad 是/vshi 硬卧/n 车厢/n 、/w 软卧/n 车厢/n 、/w 餐车/n 都/d 有/vyou 插座/n ，/w 多数/a 硬座/n 车厢/n 还/d 没有/v 配置/vn 插头/n 。/w 在/p 车上/s 给/p 相关/vn 电子设备/gi 充电/vi 都/d 免费/vd 。/w 
允许/v 充电/vn 的/ude1 设备/n 只有/c [5/m 种/q]/mq 
空调/n 车/n 可/v 充电/vn 的/ude1 消息/n 传出/v 后/f ，/w 还有/v 网友/n 打趣/vi 说/v ，/w 以后/f 坐火车/v 可以/v 插/v 电磁炉/nz 吃火锅/nz 了/ule 。/w 
乘务员/nnd 说/v ，/w 这个/rz 肯定/v 不行/a 。/w 
目前/t 空调/n 客车/n 插座/n 的/ude1 使用/vn ，/w 仅限/nz 于/p 旅客/n 和/cc 列车/n 乘务员/nnd [随身/d 携带/v]/nz 的/ude1 [笔记本/n 电脑/n]/nz 、/w 手机/n 、/w [平板/n 电脑/n]/nz 、/w [电动/b 剃须刀/n]/nz 、/w [移动/vn 充电器/n]/nz 的/ude1 充电/vn 等/udeng [五/m 种/q]/mq 电器/n 的/ude1 使用/vn ，/w 且/c 上述/b 产品/n 必须/d 是/vshi 通过/p [3/m C/x]/mq 认证/vn 的/ude1 产品/n 。/w 禁止/v 使用/vn 电磁炉/nz 等/udeng 电器/n ，/w 连/ulian 车组/n 人员/n 都/d 不/d 例外/vi ，/w 所以/c 无法/v 达成/vn 网友/n “/w 坐着/vi 火车/n 吃火锅/nz ”/w 的/ude1 美好/a 愿望/n 。/w 
KDZ/x 等/udeng 头/n 列车/n 提供/v 充电/vn 
相关/vn 人员/n 说/v ，/w 目前/t 可/v 充电/vn 的/ude1 列车/n 包括/v “/w K/x ”/w “/w G/x ”/w “/w D/x ”/w “/w Z/x ”/w “/w T/x ”/w 等/udeng 列车/n 。/w 而/cc 国内/s 空调/n 车/n 有/vyou 两种/mq 车型/n ，/w 一种/mq 车型/n 的/ude1 电流/n 是/vshi 交流/vn [380/m 伏/v]/mq 、/w 一种/mq 是/vshi 直流/b [600/m 伏/v]/mq ，/w [380/m 伏/v]/mq 的/ude1 是/vshi 列车/n 上/f 的/ude1 发电机/n 供电/vn ，/w 供电/vn 不/d 间断/vi ，/w 电压/n 较/d 稳定/an ；/w [600/m 伏/v]/mq 的/ude1 是/vshi 列车/n 上方/f 的/ude1 [接触网/n 供电/vn]/nz ，/w 供电/vn 不是/c 特别/d 稳定/an 。/w 
此外/c ，/w 为/p 给/p 旅客/n 提供/v 更加/d 便捷/a 的/ude1 在线/vn 资讯/n 服务/vn ，/w 西/f 铁局/nz 将/d 推出/v “/w 西/f 铁/n 资讯/n ”/w [新浪/ntc 微博/n]/nz 发布/v 厅/n 和/cc 认证/vn 微/ag 信号/n ，/w 与/cc [西安/ns 火车站/n]/nz 、/w [西安/ns 北站/nis]/nt 、/w [宝鸡/ns 火车站/n]/nz 等/udeng 单位/n 官方/n 微博/n 携手/vd ，/w 全方位/n 、/w 多/a 密度/n 发布/v 春运/n 出行/vi 信息/n 、/w 便民/v 措施/n 及/cc 服务/v 资讯/n 等/udeng 各类/r 信息/n 。/w 今年/t 回家/vi 时/ng ，/w 你/rr 就/d 可以/v 坐/v 在/p 空调/n 车上/s ，/w 刷/v 着/uzhe 微博/n 查看/v [西安/ns 铁路局/nis]/nto 发布/v 的/ude1 相关/vn 信息/n 了/ule 。/w 
巧/a 避/v 高峰/n 
节前/f 出行/vi 或/c 返乡/vi 最好/d 选/v 23日/t -/w 25日/t 
2014年/t 春运/n 自/p 1月16日/t 起/vf 至/p 2月24日/t 止/v ，/w 为期/vi [40/m 天/qt]/mq ，/w 节前/f [15/m 天/qt]/mq ，/w 节/q 后/f [25/m 天/qt]/mq 。/w 春运/n 期间/f ，/w [西安/ns 铁路局/nis]/nto 预计/v 将/d 发送/v 旅客/n [780/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 2.7%/m ，/w 其中/rz 直通/vn [400/m 万/d 人/n]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 2.2%/m ；/w 管/v 内/f [380/m 万/d 人/n]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 3.2%/m 。/w 
根据/p 客流/n 预测/vn ，/w 节前/f 第一个/mq 高峰期/n 预计/v 在/p 1月16日/t —/w 23日/t ，/w 第二个/mq 高峰期/n 预计/v 出现/vn 在/p 1月26日/t —/w 28日/t ，/w 若/c 有/vyou 出行/vi 或/c 返乡/vi 计划/n ，/w 最好/d 选/v 在/p 23日/t —/w 25日/t 期间/f ，/w 避开/v 两个/mq 高峰期/n ；/w 节/q 后/f 第一个/mq 高峰/n 预计/v 出现/vn 在/p 2月4日/t —/w 9日/t ，/w 第二个/mq 高峰/n 自/p 2月15日/t 起/vf 延续/v 至/p 春运/n 结束/v ，/w 若/c 需/v 出行/vn ，/w 最好/d 选/v 在/p 10日/t —/w 14日/t 期间/f ，/w 相对/d 好/a 买票/nz 、/w 乘车/vi 。/w 此外/c ，/w 节/q 后/f 客流/n 主要/b 集中/v 在/p 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 广州/ns 、/w 重庆/ns 、/w 成都/ns 、/w 太原/ns 、/w 济南/ns 、/w 兰州/ns 、/w 银川/ns 、/w 乌鲁木齐/ns 等/udeng 方向/n 。/w 
西/f 铁局/nz 全局/n 票额/n 能力/n 春节/t 前/f 最高/a 达到/v 每日/r [21/m ./w 1/m 万/d 张/q]/mq ，/w 节/q 后/f 最高/a 达到/v [21/m ./w 7/m 万/d 张/q]/mq 。/w 
购票/v 提醒/vn 
[5/m 名/q]/mq 务工人员/nnd 结伴/vi 就/d 可/v 在/p [15/m 个/q]/mq 车站/n 买/v 团体票/n 
春运/n 期间/f ，/w [西安/ns 铁路局/nis]/nto 在/p 现有/v [676/m 个/q]/mq 售票/vn 窗口/s [全部/m 开/v]/mq 齐/a 的/ude1 基础上/nz ，/w 增/v 开/v [99/m 个/q]/mq 售票/vn 窗口/s ，/w 售票/vn 窗口/s 总量/n 达/v [775/m 个/q]/mq 。/w 
同时/c ，/w 西安/ns 、/w 宝鸡/ns 、/w 安康/an 、/w 汉中/ns 、/w 宣汉/nz 、/w 万源/nr 、/w 潼关/ns 、/w 华山/ns 、/w 渭南/ns 、/w 咸阳/ns 、/w 杨陵镇/nr 、/w 蔡家坡/ns 、/w 延安/ns 、/w 榆林/ns 、/w 神木/nz [15/m 个/q]/mq 车站/n 设/v 务工/vn 团体/n 专/a 口/n ，/w 为/p 用工/vn 企业/n 务工人员/nnd 提前/vd 优先/vd 办理/v 团体/n 往返票/n ，/w [5/m 名/q]/mq 及/cc 以上/f 务工人员/nnd 即可/v 自行/d 组团/vi 购买/v 团体票/n 。/w 所有/b 售票/vn 渠道/n 比/p 原/b 预售/vn 期/qv 提前/vd [5/m 天/qt]/mq 向/p 务工人员/nnd 发售/v 春运/n 期间/f 临客/n 车票/n 。/w 
另外/c ，/w 春运/n 期间/f ，/w 西安/ns 北/f 、/w 西安/ns 、/w 宝鸡/ns 等/udeng [17/m 个/q]/mq 车站/n 通过/p 12306/m 开通/v 受理/vn 特殊/a 重点/n 旅客/n 预约/v 服务/vn ，/w 在/p [17/m 个/q]/mq 车站/n 进站/vi 验证/v 口/n 、/w 安检/n 口/n 外/f 设置/v 特殊/a 重点/n 旅客/n 服务/vn 点/qt ，/w 为/p 特殊/a 重点/n 旅客/n 提供/v 轮椅/n 、/w 担架/n 等/udeng 重点/n 服务/vn 。/w 在/p 西安/ns 、/w 万源/nr 、/w 宣汉/nz [3/m 个/q]/mq 车站/n 搭建/v 临/v 时候/n 车棚/n [4170/m 平方米/q]/mq ，/w 在/p 西安/ns 、/w 榆林/ns [2/m 个/q]/mq 车站/n 搭建/v 临时/b 售票/vn 棚/n [651/m 平方米/q]/mq 。/w 
乘车/vi 提醒/v 
[6/m 个/q]/mq 大/a 站/vi 所有/b 列车/n 都/d 进行/vn 实名制/nz 车票/n 查验/vn 
春运/n 期间/f ，/w 西/f 铁局/nz 将/d 在/p 开行/v 图/n 定/v [旅客/n 列车/n]/nz [202/m 对/p]/mq 的/ude1 基础上/nz ，/w 增/v 开/v 春运/n 临客/n [67/m 对/p]/mq （/w 始发/v 列车/n [34/m 对/p]/mq ，/w 通过/p 列车/n [33/m 对/p]/mq ）/w ，/w 全局/n [旅客/n 列车/n]/nz 总数/n 达到/v [269/m 对/p]/mq ，/w [同比/n 增加/v]/nz [22/m 对/p]/mq 。/w 
其中/rz ，/w 1月16日/t 至/p 30日/t ，/w 西安/ns 、/w 宝鸡/ns 、/w 安康/an [3/m 个/q]/mq 车站/n ，/w 实施/v 所有/b [旅客/n 列车/n]/nz 100%/m 实名制/nz 验证/v ；/w 1月31日/t 至/p 2月24日/t ，/w 西安/ns 、/w 宝鸡/ns 、/w 安康/an 、/w 汉中/ns 、/w 延安/ns 和/cc 榆林/ns [6/m 个/q]/mq 车站/n 实施/v 所有/b [旅客/n 列车/n]/nz 100%/m 实名制/nz 验证/v 。/w 提醒/v 广大/b 旅客/n ，/w 乘车/vi 前/f 一定/b 带/v 好/a 相关/vn [有效/a 证件/n]/nz ，/w 并/cc 确保/v 人/n 、/w 票/n 、/w 证/n 统一/vn 。/w 
春运/n 期间/f ，/w [公安/n 部门/n]/nz 还/d 将/d 组织/n 开展/v “/w 猎鹰/n ”/w 战役/n ，/w 严厉打击/v 倒票/v 行为/n 。/w 同时/c 建立/v 群众/n 举报/vn 倒票/v 线索/n [奖励/vn 制度/n]/nz ，/w 鼓励/v 广大/b 旅客/n 监督/vn 倒卖/v 、/w 贩卖/v 车票/n 行为/n 。/w （/w 记者/nnt 周沐辉/nr ）/w 

