原/b 标题/n ：/w 男子/n 与/cc 未成年/n 女友/n 生子/vi 担心/v 养/v 不/d 起/vf 8万/m 出售/v 获/v 刑/n 5年/t 
和/cc 未成年/n 女友/n 生/v 下/f 孩子/n ，/w 担心/v 养/v 不/d 起/vf 孩子/n ，/w 贾小平/nr 通过/p 网络/n 以/p [8/m 万元/q]/mq 将/d 亲生/b 子/ng 卖给/v 他人/rr 。/w 记者/nnt 今日/t 获悉/v ，/w 贾小平/nr 被/pbei 认定/v 犯/v [拐卖/v 儿童/n 罪/n]/nz 被/pbei [顺义/ns 法院/nis]/nt 判处/v 有期徒刑/n 5年/t ，/w 罚金/n 5千/m ，/w 卖/v 儿/ng 所得/n 也/d 一并/d 罚没/vn 。/w 据介绍/nz ，/w 贾小平/nr 坚称/v [8/m 万元/q]/mq 是/vshi 借款/n 和/cc “/w 送/v 养/v ”/w 的/ude1 营养费/nz ，/w 曾/d 为/p 自己/rr 做/v [无罪/vi 辩护/vn]/nz 。/w 但/c 法院/nis 认定/v [8/m 万元/q]/mq 数额/n 巨大/a ，/w 超出/v “/w 营养费/nz ”/w 范畴/n ，/w 未予/nz 采信/nz 。/w (/w 记者/nnt 刘洋/nr )/w 
