多年前/d 的/ude1 一个/mq 小品/n 创意/n ，/w 冲击/vn 央视/j 春晚/n 不成/v 又/d 不忍/v “/w 白瞎/nz ”/w ，/w 于是/cc 就/d 像/v 种子/n 一样/uyy 慢慢/d 发芽/vi 、/w 生长/v ，/w 最终/d 变成/v 了/ule 将/d 于/p 本月/r 13日/t 起/vf 在/p [北京/ns 卫视/n]/nz 播出/v 的/ude1 都市/n 轻喜剧/n 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 。/w 开播/v 发布/vn 会上/n ，/w [自导/nz 自/p 演/v]/nz 的/ude1 潘长江/nr 感慨/v ，/w 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 是/vshi 他/rr 多年/mq 的/ude1 一个/mq 梦想/n ，/w “/w [最近/t 几年/mq]/nz 电视/n 上/f [相亲/vi 节目/n]/nz 那么/c 多/a ，/w 说明/v 这/rzv 确实/ad 是/vshi [咱/rr 老百姓/n]/nz 关心/v 的/ude1 话题/n 。/w 这一次/mq 我/rr 就是/v 想/v 做/v 一部/mq 老百姓/n 真正/d 喜爱/v 的/ude1 戏/n ，/w 想/v 做/v 一部/mq 接地气/nz 的/ude1 戏/n 。/w 保证/v 让/v 大家/rr 看得/v 过瘾/a ，/w 乐得/v 开怀/d 。/w ”/w 
《/w 男/b 媒婆/n 》/w 紧紧/d 围绕/v 着/uzhe 潘长江/nr 饰演/v 的/ude1 丁二春/nr 和/cc 他/rr 所/usuo 开办/v 的/ude1 “/w 全/a 成/v 热恋/vn ”/w 婚介所/n 展开/v 。/w 人/n 到/v 中年/n 的/ude1 丁二春/nr 眼看/v 来势/n 汹涌/a 的/ude1 “/w 婚恋/n 大潮/n ”/w 商机/n 不断/d ，/w 想/v 凭借/p 一/m 张巧嘴/nr [开创/v 事业/n]/nz 和/cc 人生/n 的/ude1 “/w 第二/m 春/tg ”/w 。/w 婚介所/n 开张/vi 大吉/z ，/w [顾客/n 盈门/nz]/nz ，/w 提出/v 的/ude1 要求/n 却/d 也/d 千奇百怪/vl ，/w 拜金女/nz 、/w 宅男/n 、/w 小老板/nz 粉墨登场/vl ，/w 热闹非凡/al 。/w 在/p 为/p 别人/rr 牵线/vi 说媒/v 的/ude1 同时/c ，/w 丁二春/nr 也/d 邂逅/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 初恋/vn 女神/n 白小青/nr (/w 张庭/nr 饰演/v )/w 。/w 在/p 追求/v 事业/n 和/cc 爱情/n 的/ude1 道路/n 上/f ，/w 丁二春/nr 虽然/c 先后/d 遭遇/v 土豪/n 竞争/vn 、/w 爱女/n 情变/n 、/w 事业/n 受挫/vi 等/udeng 人生/n 险阻/n ，/w 却/d 依然/d 正能量/nz 爆棚/nz ，/w 演绎出/nz 一系列/b 令人/v 捧腹大笑/n 又/d 不/d 失/v 温情/n 的/ude1 故事/n 。/w 
当/p 被/pbei 问及/v 生活/vn 中/f 是否/v 有/vyou 保媒/v 经验/n 时/ng ，/w 潘长江/nr 说起/v 很久/d 之前/f 的/ude1 一段/mq 往事/n 。/w 当年/t 在/p 铁岭/ns 的/ude1 时候/n 他/rr 还/d 真/a 介绍/v 成功/a 过/uguo [两/q 对/p]/mq ，/w “/w 那/rzv 当时/t 都/d 爱/v 得/ude3 死去活来/al 的/ude1 ，/w 不过/c 后来/t 都/d 离婚/vi 了/ule ，/w 我/rr 准备/v 最近/t 再/d 回/v 铁岭/ns 一趟/mq ，/w 再/d 给/p 他们/rr 攉/v 拢/v 攉/v 拢/v 。/w ”/w 发布会/n 结束/v ，/w 潘长江/nr 男/b 媒婆/n 还/d 没/d 当/p 过瘾/a ，/w 请/v [工作/vn 人员/n]/nnt 给/p 媒体/n 和/cc 观众/n 送/v 上/f 精心/ad 准备/v 的/ude1 礼物/n —/w —/w 一匹/mq 骏马/n 身上/s 背着/v 一对/mq 可爱/a 的/ude1 小象/nz ，/w “/w 在/p 这个/rz 马/n 年/qt 最/d 流行/v 的/ude1 礼物/n —/w —/w 马上/d 有/vyou 对象/n 送给/v 大家/rr 。/w 祝愿/v 单身/n 的/ude1 朋友/n 新的/a 一年/mq 都/d 能/v 找到/v 另一半/mq 。/w ”/w 
