中共中央/nt 、/w 国务院/nt 1月10日/t 在/p [北京/ns 人民大会堂/nz]/nz 举行/v 2013/m 年度/n [国家/n 科学技术/n 奖励/vn 大会/n]/nz ，/w 中国/ns [国家/n 领导人/nnt]/nnt 习近平/nr 、/w 李克强/nr 、/w 刘云山/nr 、/w 张高丽/nr 出席/v 大会/n 。/w 
中国科学院/nt 院士/nnt 、/w 著名/a [物理化学/n 家/q]/nnd 张存浩/nr 和/cc 中科院/n 院士/nnt 、/w “/w 两弹一星/n ”/w 功勋/n 科学家/nnt 程开甲/nr ，/w 荣获/v 中国/ns 2013/m 年度/n [国家/n 最高/a 科学技术/n 奖/n]/nz ，/w 中共中央/nt 总书记/nnt 、/w [国家/n 主席/nnt]/nnt 、/w 中央军委/nt 主席/nnt 习近平/nr 为/p 他们/rr 颁奖/vn 。/w 
