杨幂/nr 大婚/nz 之/uzhi 日/b 与/cc 胡歌/nr 恋情/n 被/pbei 曝光/vi 
杨幂/nr 大婚/nz 之/uzhi 日/b 与/cc 胡歌/nr 恋情/n 被/pbei 曝光/vi 
杨幂/nr 大婚/nz 之/uzhi 日/b 与/cc 胡歌/nr 恋情/n 被/pbei 曝光/vi 
8日/t ，/w 是/vshi 杨幂/nr 与/cc 刘恺威/nr 大婚/nz 的/ude1 日子/n ，/w 然而/c 就/d 在/p 这天/rzt ，/w 受到/v 众人/n 瞩目/vi 的/ude1 新娘/n 杨幂/nr 昔日/t 与/cc 胡歌/nr 的/ude1 一段/mq 恋情/n 却/d 被/pbei 曝光/vi 。/w 胡歌/nr 在/p 微博/n 上/f 祝福/v 旧爱/nz 杨幂/nr 大/a 婚后/t 秒删/nz 博文/nz 也/d 引发/v 一连串/al 的/ude1 瞎/a 想/v 。/w 虐心/nz 的/ude1 “/w 歌幂/nz 恋/v ”/w 也/d 被/pbei 网友/n 深挖/v 。/w 
胡歌/nr 在/p 杨幂/nr 结婚/vi 当天/t （/w 8日/t ）/w 下午/t 17时/t 左右/f 在/p 微博/n 写道/v ：/w “/w 祝/v 小/a MI/x 同学/n 新婚/n 快乐/a [幸福/a 永远/d]/nz 。/w ”/w 文/ng 末/f 还/d @/w 杨幂/nr @/w 刘恺威/nr ，/w 更/d 随文/v 附上/v 了/ule 两只/mq 狸猫/n 的/ude1 照片/n 。/w 但/c 随后/d 胡歌/nr 却/d 秒删/nz 微博/n ，/w 这/rzv 一/m 异常/a 举动/n 也/d 让/v 网友/n 挖出/vf 了/ule 当年/t 的/ude1 歌幂/nz 恋/v 。/w 
而/cc 网友/n “/w 圈/qv 少爷/n ”/w 也/d 在/p 微博/n 爆料/v 称/vn ：/w “/w 杨幂/nr 跟/p 胡歌/nr 确实/ad 有/vyou 过/uguo 一段/mq 恋情/n ，/w 我/rr 知道/v 杨幂/nr 婚礼/n 当天/t 发出/v 来/vf 不/d 太/d 好/a ，/w 但/c 你们/rr 想听/v ，/w 我/rr 就/d 稍微/d 说/v 下/f ”/w 。/w 随文/v 曝光/vn 了/ule 当年/t 两人/mq 从/p 相恋/v 到/v 分手/vn 的/ude1 始末/n ，/w 文中/s 还/d 牵涉/v 到/v 了/ule 杨幂/nr 现在/t 的/ude1 闺蜜/nz 唐嫣/nr 和/cc 昔日/t 好友/n 刘诗诗/nr 。/w 
据/p 爆料/v 称/vn ：/w 胡歌/nr 和/cc 杨幂/nr 是/vshi 真的/d ，/w 也/d 是/vshi 10年/t 分手/vi ，/w 后来/t 因为/c 杨幂/nr 接/v 游戏/n 代言/v 得罪/vn 了/ule 唐人/nz ，/w 胡歌/nr 所属/n 唐人/nz 公司/nis 才/d 不得不/d 和/cc 她/rr 分手/vi ，/w 当然/d 也/d 有人/r 说/v 是因为/c 胡歌/nr 的/ude1 妈妈/n 作为/p 典型/n 的/ude1 上海/ns 女人/n 不想/v 媳妇/n 是/vshi “/w 戏子/nnd ”/w ，/w 这/rzv 事/n 唐嫣/nr 也/d 知道/v ，/w 所以/c 自然/n 跟/p 杨幂/nr 走/v 成/v 了/ule 最/d 亲近/v 的/ude1 闺蜜/nz ，/w 正/d 因为/c 和/cc 胡歌/nr 有点/d 感情/n ，/w 所以/c 得罪/v 了/ule 刘诗诗/nr ，/w 加上/v 金鹰/nr 电视/n 节/q 的/ude1 原因/n ，/w 杨幂/nr 绝对/d 跟/p 唐人/nz 一姐/nz 刘诗诗/nr 是/vshi 势不两立/vl 的/ude1 。/w 
