金秀贤/nr 背后/f 拥抱/v 全智贤/nr 
金秀贤/nr 全智贤/nr 热吻/nz 15秒/t 
昨日/t (/w 1月9日/t )/w 播出/v 的/ude1 《/w 来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 》/w 第8/m 集中/v ，/w 险些/d 在/p 悬崖/n 丧命/vi 的/ude1 千/m 松/ng 伊/b 对/p 陶民浚/nr 的/ude1 真实/a 身份/n 感到/v 讶异/v 。/w 
千/m 松/ng 伊/b 在/p 悬崖/n 即将/d 坠落/v 之际/f 被/pbei 陶民浚/nr 救/v 回/v ，/w 顿时/d 感觉到/v 与/cc 他/rr 似曾相识/vl 的/ude1 记忆/n 使/v 她/rr 混乱/a 不已/vi 。/w 千/m 松/ng 伊/b 说道/v ：/w “/w 每当/p 我/rr 遇到/v 困难/an 的/ude1 时候/n ，/w 很/d 奇怪/v 地/ude2 ，/w 陶民浚/nr 总是/d 在/p 我/rr 身边/s 。/w 但是/c 在/p 刚才/t 那里/rzs ，/w 你/rr 却/d 不/d 在/p 。/w ”/w 看着/v 陶民浚/nr 受伤/vi 的/ude1 手/n 并/cc 担心/v 他/rr 的/ude1 伤势/n ，/w 还/d 好奇/a 他/rr 的/ude1 存在/vn 。/w 
感觉到/v 生命/n 受到/v 威胁/vn 而/cc 暂时/d 住在/v 陶民浚/nr 家/q 的/ude1 千/m 松/ng 伊/b ，/w 打开/v 鞋/n 箱/ng 找/v 雨伞/n 的/ude1 时候/n ，/w 发现/v 了/ule 自己/rr 遗失/v 的/ude1 银色/n 高跟鞋/n 。/w 这/rzv 是/vshi 之前/f 陶民浚/nr 预知/v 到/v 千/m 松/ng 伊/b 穿/v 此/rzs 鞋/n 从/p 船上/s 坠落/v 的/ude1 画面/n ，/w 因此/c 偷走/v 了/ule 高跟鞋/n 并/cc 藏/v 了/ule 起来/vf 。/w 
不过/c ，/w 不明/v 真相/n 的/ude1 千/m 松/ng 伊/b 误会/vn 陶民浚/nr 的/ude1 性倾向/nz ，/w 为/p 观众/n 带来/v 笑声/n 。/w 接着/c ，/w 她/rr 说/v ：/w “/w 没关系/vl ，/w 每个人/mq 都/d 有着/v 不同/a 的/ude1 倾向/n 。/w 谁/ry 会/v 骂/vn 你/rr ？/w 如果/c 你/rr 有/vyou 个别/a 喜欢/vi 的/ude1 颜色/n 或/c 款式/n 的话/udh ，/w 记得/v 跟/p 我/rr 说/v 哦/e ，/w 我会/r 买/v 来/vf 送给/v 你/rr 的/ude1 。/w ”/w 一席话/n 让/v 陶民浚/nr 颇/d 感/vg 荒唐/a 。/w 
千/m 松/ng 伊/b 还/d 说/v 要/v 还/d 清/tg 借住/nz 陶民浚/nr 家/q 的/ude1 人情债/n ，/w 主动/ad 为/p 他/rr 打扫/v 房屋/n ，/w 结果/n 还是/c 闯/v 了/ule 祸/n 。/w 打破/v 碗碟/nz 、/w 陶器/n 的/ude1 千/m 松/ng 伊/b 诡谲/a 地/ude2 说/v 了/ule 句/q “/w Oops/x ，/w Sorry/x ”/w ，/w 然后/c 继续/v 打扫/v 。/w 可是/c ，/w 许筠/nr 先生/n 的/ude1 白瓷/nz 与/cc 朝鲜/nsf 时代/n 匠人/nnd 制作/v 的/ude1 碗/n 器/ng 是/vshi 无法/v 用/p 金钱/n 来/vf 衡量/v 的/ude1 无价之宝/n 。/w 
千/m 松/ng 伊/b 想/v 要/v 感谢/vn 多次/mq [挽救/v 自己/rr]/nz 于/p 危难/n 中/f 的/ude1 陶民浚/nr ，/w 她/rr 递上/nz 一罐/nz 啤酒/nf ，/w 但/c 陶民浚/nr 想起/v 以前/f 喝酒/vi 后/f [无法/v 控制/vn]/nz 超能力/nz ，/w 导致/v 真实/a 身份/n 暴露/v 的/ude1 往事/n 后/f 拒绝/v 了/ule 对方/n 。/w 
微醺/vi 的/ude1 千/m 松/ng 伊/b 说道/v ：/w “/w 说/v 我/rr 是/vshi 瓷器/n 、/w 大树/n 、/w 小狗/n ，/w 你/rr 的/ude1 意思/n 是/vshi 不/d 和/cc 瓷器/n 、/w 大树/n 喝酒/vi 吗/y ，/w 如果/c 你/rr 是/vshi 人/n 的话/udh 怎么会/nz 对/p 我/rr 一点儿/mq 感觉/n 都/d 没有/v ？/w 我/rr 的/ude1 外号/n 叫/vi 15秒/t 精灵/ns ，/w 只/d 需要/v 15秒/t 的/ude1 广告/n 就/d 能/v 拢/v 获/v 人心/n ，/w 如果/c 15秒/t 以后/f 我/rr 还是/c 瓷器/n 、/w 大树/n 、/w 小狗/n 的/ude1 我/rr ，/w 我/rr 就/d 承认/v 我/rr 没有/v 魅力/n 。/w ”/w 她/rr 向/p 陶民浚/nr “/w 要求/n ”/w 15秒/t ，/w 并/cc 努力/ad 做出/v 各种/rz 表情/n 。/w 
时间/n 一秒一秒/t 地/ude2 飞逝/v ，/w 如/v 岩石/n 般/uyy 的/ude1 陶民浚/nr 的/ude1 表情/n 发生/v 变化/vn ，/w 最后/f 他/rr 捧住/nz 千/m 松/ng 伊/b 的/ude1 脸/n 吻/v 了/ule 下去/vf 。/w 作为/p 外星人/n 的/ude1 陶民浚/nr 因为/c 碰到/v 人类/n 的/ude1 唾液/n 而/cc 浑身/n 疼痛/an ，/w 15秒/t 的/ude1 短暂/a 时间/n 比/p [任何/rz 时候/n]/nz 都/d 要/v 漫长/a 、/w 让/v 人/n 心动/v 。/w 互相/d 确认/v 对方/n 心意/n 的/ude1 两人/mq 是否/v 能/v 经得起/v 李载京/nr (/w 申成禄/nr 饰/v )/w 和/cc 刘世美/nr (/w 刘仁娜/nr 饰/v )/w 的/ude1 阻挠/vn 让/v 我们/rr 拭目以待/vl 。/w 金俞珉/nr //w 文/ng 
