由/p 著名/a 导演/nnt 赖水清/nr 执导/v 的/ude1 [金庸/nr 武侠/n]/nz 巨作/nz 新版/b 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 正在/d 热/a 播/v ，/w [北大/n 星光/n 集团/nis]/ntc 艺人/nnt 阎青妤/nr ，/w 此次/rz 在/p 剧中/n 饰演/v 段誉/nr 之/uzhi 母/ng ，/w 美艳/a 绝伦/z 的/ude1 大理/ns 王妃/nnd 刀白凤/nz ，/w 显露/v 本色/n 美貌/n ，/w 越/d 演/v 越/d 美丽/a 。/w 今日/t 曝/vg 出/vf 一套/mq 复古/vi 写真/n ，/w 身着/v 深/a V/x 红裙/nz ，/w 尽/vi 显/v [野性/n 之/uzhi 美/b]/nz ，/w 大胆/ad 演绎/v 复古/vi 邵氏/nr 女郎/n 。/w 
由/p 著名/a 导演/nnt 赖水清/nr 执导/v 的/ude1 [金庸/nr 武侠/n]/nz 巨作/nz 新版/b 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 正在/d 热/a 播/v ，/w [北大/n 星光/n 集团/nis]/ntc 艺人/nnt 阎青妤/nr ，/w 此次/rz 在/p 剧中/n 饰演/v 段誉/nr 之/uzhi 母/ng ，/w 美艳/a 绝伦/z 的/ude1 大理/ns 王妃/nnd 刀白凤/nz ，/w 显露/v 本色/n 美貌/n ，/w 越/d 演/v 越/d 美丽/a 。/w 今日/t 曝/vg 出/vf 一套/mq 复古/vi 写真/n ，/w 身着/v 深/a V/x 红裙/nz ，/w 尽/vi 显/v [野性/n 之/uzhi 美/b]/nz ，/w 大胆/ad 演绎/v 复古/vi 邵氏/nr 女郎/n 。/w 
