●/w 空调/n 客车/n 将/d 开放/v 交流/vn 插座/n 供电/vn 
●/w 列车/n 上/f 保证/v 有/vyou [2/m 元/q]/mq 以下/f 矿泉水/nf 和/cc [15/m 元/q]/mq 以下/f 盒饭/n 供应/vn 
记者/nnt 从/p 1月9日/t 召开/v 的/ude1 [西安/ns 铁路局/nis]/nto 春运/n [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f 获悉/v ，/w 为/p 确保/v 旅客/n “/w 安全/an 出行/vi 、/w 方便/a 出行/vi 、/w 温馨/a 出行/vi ”/w ，/w 春运/n 期间/f ，/w [西安/ns 铁路局/nis]/nto 将/d 推出/v 多项/mq 便民/vn 利民/v 措施/n 。/w 
据悉/v ，/w [西安/ns 铁路局/nis]/nto 将/d 新增/v 开/v [99/m 个/q]/mq 售票/vn 窗口/s ，/w 售票/vn 窗口/s 总量/n 达到/v [775/m 个/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w 新增/v 自动/d 售/v 、/w 取/v 票/n 机/ng [68/m 台/q]/mq 。/w 同时/c ，/w 延长/v 售票/vn 时间/n 窗口/s [302/m 个/q]/mq ，/w 其中/rz 延/vg 点/qt 到/v [24/m 点/qt]/mq 代售/vn 窗口/s [13/m 个/q]/mq 。/w 在/p 西安/ns 、/w 宝鸡/ns 、/w 安康/an 等/udeng 管/v 内/f 主要/b 车站/n 提供/v [24/m 小时/n]/mq 购取/nz 车票/n 服务/vn 。/w 
在/p 学生/nnt 购票/v 方面/n ，/w 通过/p 所有/b 售票/vn 渠道/n ，/w 学生票/nz “/w 一/m 放/v 到底/d ”/w ，/w 发售/v 至/p 2014年2月24日/t 。/w 自动/d 售/v 取/v 票/n 机/ng 增加/v 售/vn 取/v 学生票/nz 服务/v 功能/n ，/w 方便/a 学生/nnt 购取/nz 车票/n 。/w 凡/d 涉及/v 发售/vn 学生票/nz 的/ude1 各/rz 售票/vn 渠道/n ，/w 均/d 不/d 加收/v 任何/rz 费用/n 。/w 
为/p 方便/a 务工人员/nnd 购票/v ，/w [5/m 名/q]/mq 及/cc 以上/f 务工人员/nnd 即可/v 自行/d 组团/vi 购买/v 团体票/n 。/w 春运/n 期间/f ，/w 临时/b 加/v 开/v 列车/n 票额/n 全部/m 提前/vd 投放/v 发售/vn 。/w 所有/b 售票/vn 渠道/n 比/p 原/b 预售/vn 期/qv 提前/vd [5/m 天/qt]/mq ，/w 向/p 务工人员/nnd 发售/v 春运/n 期间/f 临时/b 加/v 开/v 列车/n 车票/n 。/w 
在/p 餐饮/n 供应/vn 上/f ，/w 杜绝/v “/w 三无/n ”/w 、/w “/w 伪劣/b ”/w 产品/n 流入/v 站/vi 车/n 市场/n 。/w [西安/ns 铁路局/nis]/nto 还/d 承诺/vn ，/w [旅客/n 列车/n]/nz 上/f 保证/v 有/vyou [2/m 元/q]/mq 以下/f 矿泉水/nf 和/cc [15/m 元/q]/mq 以下/f 盒饭/n 供应/vn 。/w 
此外/c ，/w [西安/ns 火车站/n]/nz 、/w [西安/ns 北站/nis]/nt 候车室/n 均/d 设置/v 母婴/n 哺乳/vi 区/n ；/w 西安/ns 、/w 西安/ns 北/f 等/udeng [10/m 个/q]/mq 二等/b 以上/f 车站/n 候车室/n 设置/v [老弱病残/n 孕/vg]/n 等/udeng 重点/n 旅客/n 候车/vn 区/n 。/w 西安/ns 北/f 、/w 渭南/ns 北/f 等/udeng [7/m 个/q]/mq 高铁/nz 车站/n 检票口/nz 对/p 一定/b 数量/n 座椅/n 进行/vn 颜色/n 标识/n ，/w 划定/v 为/p 重点/n 旅客/n 候车/vn 专座/n 专区/n ，/w 方便/a 重点/n 旅客/n 候车/vn 上车/v 。/w 
春运/n 期间/f ，/w 铁路/n [公安/n 部门/n]/nz 还/d 将/d 组织/n 开展/v “/w 猎鹰/n ”/w 战役/n ，/w 严厉打击/v 倒票/v 行为/n 。/w 鼓励/v 广大/b 旅客/n 监督/vn 倒卖/v 、/w 贩卖/v 车票/n 行为/n ，/w [西安/ns 铁路/n 公安局/nis]/nto 的/ude1 举报/vn 电话/n 为/p 029-83190110/m 。/w （/w 记者/nnt 李艳巨/nr 跃/vg 先/d ）/w 
