苏有朋/nr 做客/vi 张晓燕/nr 节目/n 
据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 电影/n 《/w 甜蜜/a 杀机/n 》/w 17日/t 将/d 在/p 台湾/ns 上映/v ，/w 男主角/nnt 苏有朋/nr 7日/t 参加/v 《/w SS/x 小燕/nz 之/uzhi 夜/tg 》/w 宣传/v 新片/n 。/w 主持人/nnt 张小燕/nr 是/vshi 苏有朋/nr 的/ude1 前/f 老板/nnt ，/w 一手/d 培植/v “/w 小虎队/nz ”/w 闯/v 演艺圈/n ，/w 师徒/n 见面/vi 份外/nz 愉快/a 。/w 
谈起/v 好友/n 吴奇隆/nr 的/ude1 情事/n ，/w 苏有朋/nr 表示/v ，/w 身边/s 许多人/nz 都/d 称赞/v 刘诗诗/nr 是/vshi 个/q “/w 很好/ad 的/ude1 女孩/n ”/w ，/w 他/rr 很/d 为/p 吴奇隆/nr 开心/a ，/w 也/d 透露/v ，/w 吴奇隆/nr 和/cc 刘诗诗/nr 之前/f 合作/vn 拍/v 电视剧/n 《/w 犀利/a 仁/ag 师/ng 》/w 时/ng 就/d 已/d 传/v 恋情/n ，/w 但/c 一直/d 没/d 曝光/vi ，/w 表示/v 他们/rr 俩/m “/w 人缘/n 很好/ad ”/w ，/w 剧组/nis 都/d 愿意/v 帮忙/vn 保密/vn 。/w 

