《/w [富春/nz 山居图/nz]/nz 》/w 剧照/n 
据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 专挑/nz 最/d 差/a 电影/n 的/ude1 [第/m 5/m 届/q]/mq [中国/ns 电影/n]/nz [金扫帚/nz 奖/n]/nz 已/d 开放/v 网友/n 票选/v ，/w 入围/v 名单/n 也/d 因此/c 揭晓/vi ，/w 台/q 星/n 中/f 林志玲/nr 以/p 《/w [富春/nz 山居图/nz]/nz 》/w 及/cc 《/w [甜心/nz 巧克力/nf]/nz 》/w [两/q 片/q]/mq 表现/v 被/pbei 提名/v 烂/a 片/q 之后/f ，/w 最主要/nz 对手/n 是/vshi 以/p 《/w 不/d 二/m 神探/nz 》/w 及/cc 《/w 在/p 一起/s 》/w 同/p 以/p [两/q 片/q]/mq 入围/v 的/ude1 陈妍希/nr ，/w 林志玲/nr 是/vshi 名模/nnd 女神/n ，/w 陈妍希/nr 是/vshi 全民/n 女神/n ，/w 不论/c 谁/ry 中/f 箭/n 都/d 上演/v “/w 女神/n 沉沦/vi 录/ng ”/w 。/w 能/v 救赎/v 她俩/r 的/ude1 是/vshi 中国/ns 女星/nnd 杨幂/nr ，/w 两人/mq 也/d 各/rz 有/vyou 两部/mq 电影/n 获/v 差评/nz 。/w 
而/cc 最/d 烂/a 男演员/nnd 部分/n ，/w 《/w [富春/nz 山居图/nz]/nz 》/w 的/ude1 刘德华/nr 及/cc 《/w 在/p 一起/s 》/w 的/ude1 甄子丹/nr 都/d 被点名/nz ，/w 张智霖/nr 以/p 《/w 白狐/n 》/w 插/v [一/d 脚/n]/mq ，/w 近来/d 少有/a 电影/n 演出/vn 的/ude1 李连杰/nr ，/w 也/d 以/p 《/w 不/d 二/m 神探/nz 》/w 入围/v ，/w [金扫帚/nz 奖/n]/nz 由/p 中国/ns 《/w [青年/n 电影/n 手册/n]/nz 》/w 编辑部/nis 提供/v 初选/vn 名单/n ，/w 评选/vn 经由/p 两轮/mq 投票/vi ，/w 第一轮/mq 由/p 网路/n 公投/nz ，/w [第二/m 轮/qv]/mq 由/p [专业/n 人士/n]/nz 和/cc 影评人/nnd 组成/v 的/ude1 评委会/nis 投票/vi 产生/v 得主/n ，/w 本届/r 结果/n 将/d 于/p 3月3日/t 公布/v 。/w 
AKB48/x 写真/n 集合/v 全/a 裸/ag 袭/v 胸/ng 
台/q 监控/vn AV/x 女优/nnd 防止/v 卖淫/vn 
日本/ns 童年/t 女优/nnd 训练/v 营/n 
影视/b 剧中/n 惨遭/v 蹂躏/vn 的/ude1 女星/nnd 
那些/rz 年/qt “/w 脱光/v 光/n ”/w 的/ude1 十大/mq 女星/nnd 
细/a 数/n [17/m 部/q]/mq 日本/ns 经典/n 情色片/nz 
杜汶泽/nr 床/n 战/vg AV/x 女/b [三/m 百/m 回合/n]/mq 
最/d 刺激/v 的/ude1 时尚/n 房事/n [13/m 式/k]/mq 
情色片/nz 演员/nnt 穿衣/v 不/d 超/v [19/m 分钟/qt]/mq 

