戴/v 上/f 新/a 站长/nnt 帽/ng 的/ude1 小/a 玉/n (/w 5日/t ，/w [和歌山/ns 县/n]/ns [纪之川/nz 市/n]/nz ，/w KYODO/x )/w 
据/p 日/b 经/p 中文网/nz 消息/n ，/w [日本/ns 铁路/n 公司/nis]/ntc 和歌山/ns 电/n 铁/n 下属/v 的/ude1 [贵/a 志/n 川/b 线/n 贵/a 志/n 站/vi]/nt 的/ude1 站长/nnt 、/w 闻名/v 日本/ns 的/ude1 猫咪/n 小/a 玉/n ，/w 日前/t 迎来/v 了/ule 它/rr 上任/vi 站长/nnt 的/ude1 7/m [周年/q 纪念/v]/nz 。/w 人们/n 为/p 它/rr 举行/v 了/ule 庆祝/v 典礼/n ，/w 并/cc 送给/v 它/rr 一顶/mq 全新/b 的/ude1 站长/nnt 帽/ng 。/w 
据/p 报道/v ，/w 小/a 玉/n 是/vshi 一只/mq 被/pbei 饲养/v 于/p 贵/a 志/n 站/vi 附近/f 的/ude1 母/ng 猫/n ，/w 2007年/t 铁路/n 公司/nis 别出心裁/al 地/ude2 把/pba 它/rr “/w 任命/v ”/w 为/p 客流/n 稀少/a 的/ude1 贵/a 志/n 站/vi 的/ude1 站长/nnt ，/w 不料/d 却/d 迅速/ad 成为/v [热门/a 话题/n]/nz ，/w 并且/c 带动/v 起/vf 了/ule 贵志川/nr 线/n 的/ude1 人气/n 。/w 
日本/ns 曾/d 有/vyou 网站/n 赞誉/vn 小/a 玉/n 站长/nnt ，/w 自/p 就任/v 站长/nnt 以来/f 为/p 扩大/v 和歌山/ns 在/p 日本/ns 的/ude1 声誉/n 做出/v 了/ule 杰出/a 的/ude1 贡献/n ，/w 是/vshi 一只/mq 名副其实/vl 的/ude1 “/w 招财猫/nz ”/w 。/w 
