据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 天后/nz 蔡依林/nr (/w Jolin/x )/w 歌艺/n 备受/v 外界/n 肯定/v ，/w 最近/t 还/d 跨界/nz 演出/vn 贺岁/v 微电影/nz 《/w 把/pba 乐/a 带/v 回家/vn 》/w ，/w 该片/r 最近/t 在/p 上海/ns 举行/v 首映/vn ，/w 她/rr 在/p 片/q 中和/vi 王柏杰/nr 饰演/v 一对/mq 互相/d 暗恋/v 的/ude1 男女/n ，/w 在/p 一场/mq 捉贼/nz 的/ude1 戏码/n 中/f ，/w 她/rr 除了/p NG20/x 多次/mq 外/f ，/w 还/d 不慎/d 在/p 过程/n 中/f 踢/v 中/f [临时/b 演员/nnt]/nnt 的/ude1 要害/n 。/w 
蔡依林/nr 在/p 微电影/nz 中/f 一下/mq 变身/nz 制服/n 学生妹/nz ，/w 一下/mq [变身/nz 辣妹/nz]/nz ，/w 除了/p 造型/n 百变/nz 外/f ，/w 还是/c 位/q 深藏/v 不/d 露/v 的/ude1 [功夫/n 高手/n]/nz ，/w 在/p 片/q 中和/vi 王柏杰/nr 联合/vd 起来/vf 抓贼/nz ，/w 但/c 拍摄/v 过程/n 中/f 频频/d NG/x ，/w 最/d 後/nz 还/d 不/d 小心/a 真的/d 一脚踢/nz 中/f 了/ule [临时/b 演员/nnt]/nnt 的/ude1 下体/n ，/w 让/v 男方/n 痛/a 到/v 大/a 叫/vi ，/w 最/d 後/nz 她/rr 只好/d 不断/d 道歉/vi ，/w 化解/v 尴尬/a 场面/n 。/w 
AKB48/x 写真/n 集合/v 全/a 裸/ag 袭/v 胸/ng 
台/q 监控/vn AV/x 女优/nnd 防止/v 卖淫/vn 
日本/ns 童年/t 女优/nnd 训练/v 营/n 
影视/b 剧中/n 惨遭/v 蹂躏/vn 的/ude1 女星/nnd 
那些/rz 年/qt “/w 脱光/v 光/n ”/w 的/ude1 十大/mq 女星/nnd 
细/a 数/n [17/m 部/q]/mq 日本/ns 经典/n 情色片/nz 
杜汶泽/nr 床/n 战/vg AV/x 女/b [三/m 百/m 回合/n]/mq 
最/d 刺激/v 的/ude1 时尚/n 房事/n [13/m 式/k]/mq 
情色片/nz 演员/nnt 穿衣/v 不/d 超/v [19/m 分钟/qt]/mq 

