在/p 刚刚/d 过去/vf 的/ude1 2013年/t ，/w 宝鸡市/ns [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 共/d 查结/v 案件/n [358/m 件/q]/mq ，/w [13/m 名/q]/mq 县处级/b 干部/nnt 受到/v 党纪政纪/n 处分/n 。/w 
去年/t ，/w 宝鸡/ns [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 共/d 受理/v 群众/n 信访/n 举报/vn [1050/m 件/q]/mq ，/w 初/f 核/n [806/m 件/q]/mq ，/w 立案/vi [358/m 件/q]/mq ，/w 结案/vi [358/m 件/q]/mq ，/w 给予/vn 党/n [政纪/n 处分/n]/nz [377/m 人/n]/mq ，/w 挽回/v [直接/ad 经济/n 损失/n]/nz [434/m ./w 08/m 万元/q]/mq 。/w 其中/rz 县处级/b [13/m 人/n]/mq ，/w 科级/b 及/cc 以下/f [364/m 人/n]/mq 。/w 重点/n 查办/v 的/ude1 一批/mq 领导干部/nnt 违法/vn 违纪/vn 案件/n ，/w 包括/v [眉县/ns 原/b 政协/nis]/nt 主席/nnt 武长江/nr 受贿案/n 、/w [凤县/ns 原/b 人大/nis]/nt 主任/nnt 张明海/nr [非法/b 占有/v]/nz 案/ng 、/w [太白县/ns 原/b 人大/nis]/nt 副主任/nnt 刘君良/nr 受贿案/n 、/w 市/n 商务局/nis 副局长/nnt 李均良/nr 受贿案/n 、/w [市/n 财政局/nis 经济/n 建设/vn 科/n]/nt 科长/nnt 张建利/nr 受贿案/n 。/w 
