[深圳/ns 卫视/n]/nz 中国/ns 音/n 超/v [金牌/n 大风/n]/ntc 联队/n 
[深圳/ns 卫视/n]/nz 中国/ns 音/n 超/v [华谊/nz 兄弟/n]/nz 联队/n 
在/p 经历/n [四/m 场/qv]/mq 扣人心弦/vl 的/ude1 初赛/vi 之后/f ，/w 2013/m [深圳/ns 卫视/n]/nz  金钟奖/nz -/w 中国/ns 音/n 超/v 1月12日/t 进入/v 第二/m 阶段/n 复赛/vi 。/w 赛制/n 更加/d 残酷/a ，/w 竞争/vn 更加/d 激烈/a ，/w 在/p 本周日/t 晚/tg 22：00/m 首场/n 复赛/vi 亮相/vi 的/ude1 两支/mq 联队/n ，/w 分别/d 是/vshi 在/p 预赛/n 中/f 以/p 13分/t 的/ude1 积分/n 领跑/v 列强/n 的/ude1 [华谊/nz 兄弟/n]/nz 音乐/n 联队/n 和/cc 积分/n 9分/t 排/v 在/p 中游/n 的/ude1 老牌/b 唱片公司/nis —/w —/w [金牌/n 大风/n]/ntc 联队/n 。/w 全新/b 赛制/n 设计/vn ，/w 将令/n 强弱/n 有望/v 瞬间/n 颠覆/v ，/w 无疑/d 让/v 中国/ns 音/n 超/v 的/ude1 复赛/vn 充满/v 了/ule 悬念/n 。/w 
为/p 抢/v 首发/vn 权/n 团队/n 真唱/nz 显/v 实力/n 
在/p 复赛/vi 比赛/vn 的/ude1 一/m 开场/vi ，/w 两支/mq 联队/n 都/d 被/pbei 要求/n 以/p 团队/n 的/ude1 形式/n ，/w 队员/nnt 共同/d 演唱/v 一首歌/mq 。/w 相比/vi 起/vf 个人/n 表演/vn ，/w 团队/n 在/p 短时间/nz 内/f 集结/v 在/p 一起/s 演唱/v 一首歌/mq ，/w 同时/c 要/v 兼顾/vn 不同/a 队员/nnt 间/f 的/ude1 音域/n 和/cc 音色/n ，/w 难度/n 相当/d 之/uzhi 大/a 。/w 在/p 过往/vn 大多数/m 音乐/n 类/q [电视/n 节目/n]/nz 中/f ，/w 联唱/v 环节/n 都/d 是/vshi 对口型/nz 表演/vn ，/w 据悉/v 《/w 中国/ns 音/n 超/v 》/w 为/p 最/d 真实/a 展现/v 歌手/nnt 实力/n ，/w 节目组/n 给/p 联队/n 下/f 了/ule 死命令/nz ：/w 必须/d 真唱/nz ，/w 后期/f 不/d 修/v 音/n 。/w 
[华谊/nz 兄弟/n]/nz 音乐/n 联队/n 率先/d 登场/vi ，/w 由/p 陈楚生/nr 、/w 何洁/nr 、/w 林俊逸/nr 和/cc 刘明辉/nr 组成/v 的/ude1 阵容/n 演绎/v 的/ude1 是/vshi 周华健/nr 的/ude1 [经典/n 歌曲/n]/nz 《/w [有/vyou 没有/v 那么/c 一首歌/mq]/nz 》/w ，/w [四/m 人/n]/mq 音域/n [风格/n 迥异/z]/nz ，/w 主教练/nnt 、/w 美女/n [音乐/n 制作人/nnt]/nnt 黄韵玲/nr 则/d 巧妙/a 让/v 他们/rr 呈现/v 了/ule 一首/mq 颇/d 有/vyou 看点/n 的/ude1 完整/a 作品/n ，/w [四/m 位/q]/mq 唱/v 将/d 的/ude1 表现/vn 均/d [可/v 圈/qv 可/v 点/qt]/nz 。/w 解说/vn 间/f 的/ude1 高晓松/nr 黄健翔/nr 则/d 打趣/vi 逗乐/vi ，/w “/w 台上/s 的/ude1 两个/mq 帅哥/n 互相/d 深情/n 对视/vi ，/w 搁/v 何洁/nr 这么/rz 一个/mq 大美女/nz 在/p 台上/s 没/d 人/n 看/v ？/w ！/w 是不是/v 觉得/v 她/rr 结婚/vi 了/ule ，/w 不/d 敢看/nz 人家/n 老婆/n ？/w ”/w 与此同时/c ，/w [金牌/n 大风/n]/ntc 联队/n 出战/v 的/ude1 谢安琪/nr 、/w 温蕊尔/nr 、/w 卓义峰/nr 和/cc AK/x 人声/n ，/w 也/d 精彩/a 演绎/v 了/ule 主教练/nnt 黄大炜/nr 的/ude1 作品/n ，/w 双方/n 实力/n 在/p 伯仲之间/nz ，/w 令/v 首/q 度/qv 为/p 团队/n 表演/vn 打分/v 的/ude1 裁判/nnt 颇为/d 头疼/a 。/w 
“/w 乐坛/n 郎平/nr ”/w 横空出世/vl 黄韵玲/nr 激情/n 教练/nnt [鼓舞/v 士气/n]/nz 
进入/v 到/v 复赛/vn 阶段/n 后/f ，/w 各支/nz 唱片公司/nis 联队/n 的/ude1 排位/n 压力/n 更/d 甚/dg 一筹/n ，/w 各队/r 主教练/nnt 的/ude1 责任/n 也/d 更加/d 重大/a ，/w [华谊/nz 兄弟/n]/nz 音乐/n 联队/n 的/ude1 主教练/nnt 黄韵玲/nr 充满/v 激情/n 的/ude1 教练/nnt 方式/n ，/w 被/pbei 解说/vn 间/f 里/f 的/ude1 高晓松/nr 赞/vg 为/p “/w 乐坛/n 郎平/nr ”/w 。/w 
在/p 第一轮/mq 两支/mq 联队/n 分别/d 进行/vn 团队/n 表演/v 时/ng ，/w 黄韵玲/nr 一直/d 在/p 侧/ng 幕/q 为/p 队员/nnt 们/k 加油/vi 打气/vi 。/w 演出/vn 进入/v 高潮时/nz ，/w 黄韵玲/nr 更是/d 在/p 现场/s 激情/n 呐喊/vi ，/w 这一招/nz 果然/d 也/d 让/v 台上/s 的/ude1 队员/nnt 十分/d 受用/a 。/w 拿/v 郎平/nr 做/v 比/p ，/w 必须/d 具备/v 团队/n 成绩/n 好/a 、/w 教导/v 水平/n 高/a 、/w 与/cc 队员/nnt 亲如一家/vl 人/n 等/udeng 特质/n ，/w [华谊/nz 兄弟/n]/nz 在/p 初赛/vi 结束/v 后/f 位列/v [第一/m 则/d]/mq 足以/d 证明/v 这支/r 团队/n 的/ude1 优秀/a ，/w 而/cc 在/p 复赛/vi 的/ude1 [排/v 兵/n 布阵/vi]/nz 中/f ，/w 黄韵玲/nr 更是/d 施展/v 十足/z 巧劲/n ，/w 令/v [金牌/n 大风/n]/ntc 联队/n 连连/d 感叹/v “/w 太/d 狡猾/a 了/ule ”/w 。/w 而/cc 在/p 派出/v 本/rz 方/q 队长/nnt 陈楚生/nr 时/ng ，/w 黄韵玲/nr 表示/v “/w 一个人/mq 的/ude1 自信心/n 是/vshi 最重要/nz 的/ude1 ，/w 需要/v 不断/d 地/ude2 去/vf 磨练/v ，/w 不断/d 地/ude2 去/vf 经历/n 很多/m 状况/n ”/w ，/w 充分/ad 表达/v 出/vf 对/p 队长/nnt 陈楚生/nr 的/ude1 信任/vn 。/w 这/rzv 令/v 解说/vn 间/f 里/f 的/ude1 高晓松/nr 感叹/v 不已/vi ：/w “/w 都/d 说/v 男人/n 做/v 事情/n 为/p 利益/n ，/w 女人/n 做/v 事情/n 为/p 感情/n ，/w 她/rr （/w 黄韵玲/nr ）/w 真的/d 是/vshi 很/d 爱/v 这些/rz 队员/nnt 啊/y ！/w ”/w 
