原/b 标题/n ：/w 张宇/nr 自曝/nz 因/p 选/v 歌/n 跟/p 老婆/n 在/p 飞机/n 上/f 吵架/vi (/w 图/n )/w 
[湖南/ns 卫视/n]/nz 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq 首期/n 节目/n 中/f ，/w 兼任/v 歌手/nnt 和/cc 主持人/nnt 的/ude1 “/w 苦情/nz 王子/ns ”/w 张宇/nr 仅/d 获/v [第六/m 名/q]/mq 。/w 面对/v 并不/d 太/d 理想/n 的/ude1 成绩/n ，/w 张宇/nr 决定/v 听从/v 妻子/n 建议/n ，/w 今晚/t 挑战/vn 高难度/n 情歌/n 。/w 为了/p 想/v 要/v 获得/v 好/a 的/ude1 名次/n ，/w 张宇在/nr 选/v 歌/n 问题/n 上/f 和/cc 妻子/n 吵/v 了/ule 一架/mq ：/w “/w 其实/d 从头到尾/dl 这/rzv 首/q 歌/n 就是/v 老婆/n 选/v 的/ude1 ，/w 但是/c 我/rr 不/d 答应/v 要/v 唱/v 。/w 甚至/d 于/p 在/p 上/f 长沙/ns 的/ude1 飞机/n 之前/f ，/w 我们/rr 都/d 还/d 在/p 为/p 这/rzv 首/q 歌/n 而/cc 吵架/vi 。/w ”/w 上期/b 仅/d 获得/v [第六/m 名/q]/mq 的/ude1 成绩/n 让/v 张宇/nr 对/p 自己/rr 有些/rz 信心/n 不足/an 了/ule ，/w 开始/v 担心/vn 自己/rr 首轮/n 就/d 被/pbei 淘汰/v ，/w 如/v 他/rr 所/usuo 说/v “/w 怎么/ryv 面对/v 辛辛苦苦/z 积攒/v 下来/vf 的/ude1 基业/n ，/w 可能/v 以后/f 都/d 没有/v 商/vg 演/v 了/ule ”/w 。/w 张宇在/nr 采访/v 中/f 不止/v 一次/mq 透露/v ，/w 当/p 主持人/nnt 真的/d “/w [压力/n 太大/d]/nz 了/ule ”/w ，/w 他/rr 甚至/d 多次/mq 向/p 节目组/n 建议/n 每周/r 歌手/nnt 轮流/vd 当/p 一次/mq 主持人/nnt ：/w “/w 这样/rzv 对/p 我/rr 公平/a 一点/mq 。/w ”/w （/w 罗/b 一/m ）/w 
