阴/a ：/w “/w 阴柔/a 毒/n 女/b ”/w 郭珍霓/nr 
郭珍霓/nr 扮演/v 的/ude1 刘二泉/nr ，/w 阴柔/a 心/n 毒/n ，/w 堪称/v 最/d 柔弱/a 心计/n 女/b 。/w 这个/rz 因为/c 服用/v 毒药/n 而/cc 致/v 半身/n 残疾/n 的/ude1 奇女子/nz ，/w 眼神/n 、/w 骨子里/n 都/d 透着/v 狠劲/n 。/w 虽然/c 行动/vn 不便/an ，/w 但/c 但/c 若/c 论/v 手段/n 心机/n ，/w [十/m 个/q]/mq 健全/v 人/n 也/d 不是/c 她/rr 的/ude1 对手/n 。/w 起初/d ，/w 孙红雷/nr 饰演/v 的/ude1 何辅堂/nr 为了/p 替/p 父/ng 报仇/vi ，/w 与/cc 仇人/n 之/uzhi 女/b 刘二泉/nr 成婚/vi ，/w 两人/mq 虽/c 有/vyou 夫妻/n 之/uzhi 名/q 却/d 无/v 夫妻/n 之/uzhi 实/ad ，/w 最终/d 何辅堂/nr 将/d 刘/nz 家/q 灭门/vn ，/w 刘二泉/nr 险些/d 逃脱/v ，/w [二/m 人/n]/mq 自此/d 便/d 结下/v 了/ule 不共戴天/nz 之/uzhi 仇/n 。/w 坐/v 在/p 轮椅/n 上/f 的/ude1 刘二泉/nr 和/cc 何辅堂/nr 斗/v 了/ule 半辈子/mq 心眼/n 。/w 让/v 人/n 略/d 感/vg 意外/a 的/ude1 是/vshi ，/w 这个/rz 跟/p 传统/n “/w 好女人/nz ”/w 形象/n 大/a 相/d 庭/ng 径/ng 的/ude1 腹黑女/nz ，/w 在/p 网络/n 上/f 收获/n 了/ule 超高/b 人气/n 。/w 有/vyou 网友/n 力/n 赞/vg ，/w “/w 新人/n 郭珍霓/nr 眼角/n 眉梢/n 都/d 是/vshi 戏/n ，/w 在/p 这部/r 男人/n 戏/n 里/f ，/w 丝毫/a 不/d 落下/v 风/n 。/w ”/w 
烈/a ：/w “/w 一代/n 女侠/nz ”/w 陈祉希/nr 
陈祉希/nr 饰演/v 的/ude1 朱彩灵/nr ，/w “/w 刀马旦/n 出身/v ，/w 水/n 般/uyy 柔美/a ，/w 火/n 样/ng 性格/n 。/w 含/v 威/ng 不/d 露/v ，/w [顾盼/vi 神飞/nz]/nz ”/w ，/w 身手/n 了得/a ，/w 有/vyou 一代/n 女侠/nz 风范/n 。/w 她/rr 是/vshi 与/cc 何辅堂/nr 甘苦与共/vl 的/ude1 [女/b 中/f 豪杰/n]/nz ，/w 为了/p 躲避/v 追杀/v 与/cc 孙红雷/nr 藏/v 在/p 地道/a 被/pbei 熏得/nz 脸上/s “/w 挂彩/vi ”/w ，/w 逃难/vi 到/v 上海/ns 后/f 她/rr 又/d 摇身一变/vl ，/w 穿/v 起/vf 旗袍/n 梳起/nz 发髻/n ，/w 从/p 泼辣/a 果敢/a 的/ude1 女/b 汉子/n 变身/nz 为/p 婀娜多姿/al 的/ude1 大/a 上海/ns 女人/n 。/w 面对/v 汉奸/nnd 团伙/n 的/ude1 机枪/n 扫射/v ，/w 她/rr 果断/a 脱下/vf 高跟鞋/n ，/w 双枪/nz 并举/vi ，/w 打/v 得/ude3 酣畅淋漓/al 。/w 她/rr 跟/p 何辅堂/nr 一见钟情/vl ，/w 随后/d 结为/v 夫妻/n 并育/nz 有/vyou 一/m 儿/ng [一/d 女/b]/mq ，/w 不料/d 幼子/n 却/d 在/p 土匪/n 攻/v 山/n 时/ng 意外/a 被/pbei 乱/d 枪/n 打死/v ，/w 致/v 夫妻/n [二/m 人/n]/mq 身心/n 受/v 创/vg 。/w 有/vyou 网友/n 评价/vn 说/v ，/w “/w 朱彩灵/nr 与/cc 人/n 对话/vn 时/ng 的/ude1 干脆利落/dl ，/w 应对/v 盯梢/vi 汉奸/nnd 的/ude1 机警/a 勇敢/a 及/cc 人质/n 被/pbei 抢/v 时/ng 的/ude1 冷静/a 从容/a ，/w 陈祉希/nr 将/d 角色/n 拿捏/v 得/ude3 恰到好处/al ，/w 表演/v 功底/n 极/d 具/vg [个人/n 魅力/n]/nz 。/w ”/w 
冷/a ：/w “/w [大家/rr 闺秀/n]/nz ”/w 高洋/nr 
高洋/nr 饰演/v 的/ude1 赵素影/nr 出生于/v 西安/ns 城/n [世代/n 书香/n]/nz 的/ude1 贵族/n 家庭/n ，/w “/w 冰清玉洁/bl ，/w 孤高/a 出尘/nz ，/w 让/v 人/n 见/v 之/uzhi 忘/v 俗/a ”/w 。/w 因/p 曲高和寡/vl ，/w 是/vshi 以/p 年/qt 过/uguo 20/m 仍/d 待嫁/nz 闺中/nz ，/w 后来/t 遭遇/v [家道/n 中/f 落/v]/nz ，/w 被/pbei [视/vg 财/n 如/v 命/n]/nz 的/ude1 哥哥/n 以/p 重金/n 卖给/v 了/ule 何辅堂/nr ，/w 素影/nz 纵然/c 百般/d 不愿/nz ，/w 但/c 为了/p 拯救/v 家族/n 只好/d 牺牲/v 自己/rr 认命/v 了/ule 。/w 虽然/c 家中/s 大势已去/vl ，/w 但/c 赵素影/nr 贵族/n 范儿/nz 却/d 不/d 减/v ，/w 举手投足/n 都/d 流露出/v 一种/mq 优雅/a 沉静/a ，/w 成为/v 这部/r 乱世/n 大戏/n 中/f 一道/d 别致/a 的/ude1 风景/n 。/w 
美/b ：/w “/w 完美/a 女神/n ”/w 陈数/nr 
陈数/nr 饰演/v 的/ude1 程立雪/nr 是/vshi 这部/r 剧中/n 的/ude1 完美/a 女神/n ，/w 受/v 过/uguo 高等教育/n ，/w “/w 气质/n 如/v 兰/ng ，/w 观/vg 之/uzhi 可亲/a ，/w 思想/n 卓荦/nr ，/w 才华/n 压/v 众/ag ”/w ，/w 她/rr 除了/p 有/vyou 优雅/a 完美/a 的/ude1 外表/n ，/w 还有/v 睿智/a 聪慧/a 的/ude1 头脑/n ，/w 她/rr 放弃/v 了/ule 很好/ad 的/ude1 机会/n ，/w 选择/v 在/p 偏远/a 的/ude1 小镇/n 教书育人/vl ，/w 算是/v 民国/n 知识/n 阶层/n 中/f ，/w 可敬/a 而/cc 不可多得/vl 的/ude1 人/n 。/w 虽然/c 剧情/n 过半/vi ，/w 陈数才/nr 首/q 度/qv 登场/vi ，/w 但是/c 她/rr 一/m 出现/v 就/d 让/v 这场/r 龙争虎斗/vl 枭雄/n 之/uzhi 战/vg 再次/d 升级/vi 。/w 剧中/n ，/w 何辅堂/nr 对/p 她/rr 一见倾心/vl ，/w 但/c 同时/c 她/rr 也/d 是/vshi 何辅堂/nr 死敌/n 魏正先/nr 的/ude1 妻子/n 。/w 孙红雷/nr 曾/d 透露/v ，/w “/w 当初/t 程立雪/nr 这个/rz 角色/n 我们/rr 没有/v 备选/nz ，/w 只有/c 陈数/nr 。/w 如果/c 陈数/nr 不/d 来/vf 的话/udh ，/w 可能/v 人物/n 就要/d 改/v 。/w 既/c 要/v 大气/n 端庄/a 、/w 优雅/a ，/w 又/d 要/v 透露/v 着/uzhe 灵动/a 的/ude1 气息/n ，/w 只有/c 她/rr 符合/v 。/w 如果/c 说/v 她/rr 是/vshi 花瓶/n ，/w 那么/c 她/rr 真的/d 一个/mq [非常/d 完美/a]/nz 的/ude1 花瓶/n 。/w ”/w 
