“/w 中国/ns —/w 东盟/ns 北斗/n 示范/vn 城/n ”/w 项目/n 由/p [武汉/ns 光谷/nz 北斗/n 地球/ns 空间/n 信息/n 产业/n 股份/n 有限公司/nis]/nt (/w 以下/f 简称/v “/w [光谷/nz 北斗/n 公司/nis]/nt ”/w )/w 与/cc [湖北省/ns 黄石市/ns 政府/nis]/nt 签约/vi 。/w [光谷/nz 北斗/n 公司/nis]/nt 争取/v 用/p 2年/t 的/ude1 时间/n ，/w 将/d 黄石/ns 做成/v 北斗/n 产业化/vn 的/ude1 国家/n 名片/n 和/cc 北斗/n 国际化/vn 的/ude1 最重要/nz 展示/v 中心/nis ，/w 并/cc 推动/v 城市/n 治理/v 能力/n 的/ude1 现代化/vn 。/w 
“/w 中国/ns —/w 东盟/ns 北斗/n 示范/vn 城/n ”/w [项目/n 建设/vn]/nz 总/b 投入/v [20/m 亿元/q]/mq 人民币/n 。/w 将/d 按照/p 国际/n 技术/n 要求/n ，/w 在/p 黄石/ns 建设/vn [10/m 个/q]/mq 北斗/n 地基/n 增强/v 站/vi ，/w 并/cc 联通/v 由/p 室内/s 定位/vn 网络/n 、/w 海量/n 用户/n [基础/n 地理/n 信息/n]/nz 服务/v 系统/n 等/udeng 构成/v 的/ude1 [区域/n 中心/nis 城市/n]/nz 位置/n 服务/v [信息/n 基础/n 设施/n]/nz 和/cc 服务/v 平台/n ，/w 提供/v 覆盖/vn 全境/n 的/ude1 实时/n 高精度/nz 增强/v 定位/vn 信号/n 服务/vn 和/cc 重点/n 区域/n 的/ude1 室内/s 定位/vn 服务/vn 。/w 为/p 保证/v 项目/n 的/ude1 顺利/ad 开展/v ，/w 工行/nis 和/cc 建行/nis 联合/vd 为/p 项目/n 提供/v [50/m 亿元/q]/mq 资金/n 支持/v 。/w 
[光谷/nz 北斗/n 公司/nis]/nt 董事长/nnt 李德仁/nr 表示/v ，/w 基于/p 光谷/nz 北斗/n 和/cc 黄石市/ns 的/ude1 优势/n 及/cc 前期/f 合作/v 基础/n ，/w 黄石市/ns 最终/d 将/d 成为/v 我国/n 服务/v 功能/n 最/d 完善/v 、/w 行业/n 应用/v 领域/n 最/d 全面/ad 、/w 位置/n 服务/v 设施/n 最/d 先进/a 的/ude1 [北斗/n 卫星/n]/nz 应用/vn 示范/vn 城市/n 。/w [黄石市/ns 市委/nis]/nt 书记/nnt 周先旺/nr 表示/v ，/w [黄石/ns 市委/nis]/nto 市政府/n 将/d 切实/ad 做好/v 服务/vn 工作/vn ，/w 力争/v 让/v 示范/vn 城/n 项目/n 早/a 建成/v ，/w 将/d 尽/vi 最大/gm 的/ude1 努力/ad ，/w 通力合作/vl 全力以赴/vl ，/w 确保/v 项目/n 尽快/d 投产/vi 见效/a ，/w 实现/v 双方/n 的/ude1 [互利/vi 双赢/n]/nz ，/w 实现/v 北斗/n 产业/n [科学/n 发展/vn]/nz 、/w [跨越式/b 发展/vn]/nz 。/w 
