深夜/t 同事/n 挎包/n 被/pbei 抢/v ，/w 保定市/ns 曲阳县/ns 厨师/nnt 赵乾/nr 挺身而出/vl ，/w 与/cc [三/m 名/q]/mq 持刀/nz 劫匪/n 展开/v 激烈/a 搏斗/vi ，/w 被/pbei 刺/v 数/n 刀/n 后/f 不幸/a 遇害/vi 。/w 昨日/t 记者/nnt 从/p 曲阳县/ns 警方/n 获悉/v ，/w 涉案/vn [三/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 均/d 已/d 被/pbei 抓获/v ，/w 他们/rr 还/d 涉嫌/v 在/p 杀害/v 赵乾/nr 后/f 犯下/v [另一/m 起/vf]/mq 抢劫/v 杀人案/n 。/w 
据/p 曲阳县/ns 警方/n 介绍/v ，/w 今年/t 元旦/t 晚/tg 10时/t 许/v ，/w 在/p 该县/r 某/rz 饭店/nis 当/p 厨师/nnt 的/ude1 赵乾/nr 结束/v 一天/mq 工作/vn 后/f ，/w 和/cc 同事/n 王某彬/nr 、/w 李/ng 某/rz 一起/s 步行/vi 回/v 住所/n 。/w 虽然/c 是/vshi 县城/n 繁华/a 路段/n ，/w 但/c 寒冬/n 夜晚/n 路上/s 车辆/n 行人/n 已/d 很/d 稀少/a 。/w 当/p 他们/rr 行/ng 至/p “/w [曲阳/ns 宾馆/nis]/nt ”/w 门前/s 时/ng ，/w [三/m 名/q]/mq 满身/n 酒气/nz 的/ude1 男子/n 突然/ad 围/v 逼/v 上来/vf ，/w 手持/v 匕首/n 顶住/v 李/ng 某/rz 后/f ，/w 将/d 其/rz 挎包/n 抢走/v 。/w 见/v 同事/n 被/pbei 抢/v ，/w 赵乾/nr 厉声/d 呵斥/v [三/m 名/q]/mq 劫匪/n ，/w 并/cc 要求/n 他们/rr 把/pba 挎包/n 还给/v 李/ng 某/rz 。/w [三/m 名/q]/mq 劫匪/n 恼羞成怒/vl ，/w 持刀/nz 刺/v 向/p 赵乾/nr 。/w 同事/n 王某彬/nr 和/cc 李/ng 某/rz 见状/vi ，/w 也/d 上前/vi 与/cc 劫匪/n 展开/v 搏斗/vi 。/w 搏斗/vi 中/f ，/w 赵乾身/nr 中/f 数/n 刀/n 后/f 体力/n 不/d 支/q 倒/vi 在/p 地上/s 。/w [三/m 名/q]/mq 残忍/a 嚣张/a 的/ude1 劫匪/n 将/d 李/ng 某/rz 和/cc 王某彬/nr 追打/nz 远/a 后/f ，/w 感觉/n 不/d 解气/v 再次/d 回到/v [案发/v 现场/s]/nz ，/w 对/p 倒/vi 在/p 地上/s 已经/d 不能/v 动弹/vi 的/ude1 赵乾/nr 又是/c 一阵/mq 乱刺/nz 。/w 
警方/n 接/v 报案/vn 后/f ，/w 赶到/v 现场/s 将/d 赵乾/nr 送/v 医院/nis 抢救/v ，/w 但/c 赵乾/nr 终因/nz 伤势/n 过重/v 、/w 失血过多/nhd 经/p [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi 。/w 同事/n 王某彬/nr 手/n 部/q 被/pbei 割伤/v ，/w 并/cc 无/v 生命/n 危险/an 。/w 案发/v 后/f ，/w 曲阳县/ns 警方/n 以/p [案发/v 现场/s]/nz 为/p 中心/nis ，/w 在/p 县城/n 展开/v [地毯式/nz 搜索/vn]/nz 。/w 1月2日/t 上午/t ，/w 民警/nnt 在/p [案发/v 地点/n]/nz 不远处/s 一/m 商铺/n ，/w 找到/v 了/ule [三/m 名/q]/mq 嫌疑人/n 持刀/nz 乱刺/nz 赵乾/nr 的/ude1 监控/vn 视频/n 。/w 随后/d 将/d [视频/n 截图/vn]/nz 印制/v 成/v 悬赏/vn 通告/n ，/w 在/p 全县/n 范围内/nz 全力/d 搜捕/v 。/w 
正当/a 民警/nnt 实施/v 搜捕/vn 时/ng ，/w 1月3日23时/t 许/v 命案/n 再/d 发/v ：/w [三/m 名/q]/mq 持刀/nz 歹徒/n 翻墙/nz 进入/v 曲阳县/ns 羊平镇/ns 王/n 某/rz 文/ng 家中/s ，/w 抢走/v 现金/n 2000余元/m ，/w 并/cc 致使/v 王/n 某/rz 文/ng 死亡/vi 。/w 经/p 询问/v 受害人/n 家属/n ，/w 及/cc 辨认/v 悬赏/vn 通告/n 照片/n ，/w 确认/v [两/q 起/vf]/mq 恶性/b 案件/n 系/v 同一/b 伙人/nz 所/usuo 为/p 。/w 曲阳县/ns 警方/n 为/p 尽快/d 抓获/v [三/m 名/q]/mq 嚣张/a 劫匪/n ，/w 组织/n 大批/m 警力/n 分/qt [四/m 路/n]/mq 进/vf 村/n 入户/v 、/w 路口/n 设卡/vi ，/w 在/p 全县/n 范围内/nz 展开/v 大/a 搜捕/v ，/w 并/cc 最终/d 锁定/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 曹某康/nr 、/w 田某龙/nr 、/w 田某旺/nr 。/w 
1月4日23时/t ，/w 民警/nnt 连夜/d 赶到/v 保定市/ns 南市区/ns 某/rz 旅馆/nis ，/w 将/d 涉嫌/v 抢劫/vn 杀人/vi 的/ude1 曹某康/nr 、/w 田某龙/nr 、/w 田某旺/nr 擒获/v 。/w 经/p 突审/nz ，/w [三/m 名/q]/mq 嫌疑人/n 又/d 供出/nz 刘某卫/nr 、/w 田/n 某/rz 、/w 安/ag 某/rz 、/w 高/a 某/rz 等/udeng [四/m 名/q]/mq 同伙/n 。/w 1月5日/t 凌晨/t 5时/t 许/v ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 刘某卫/nr 在/p 其/rz 家中/s 落网/vi 。/w 
经/p 审讯/vn ，/w 该/rz 团伙/n 对/p 犯下/v [两/q 起/vf]/mq 抢劫/v 杀人案/n 供认不讳/vl ，/w 并/cc 交代/v 了/ule 另外/c [5/m 起/vf]/mq 抢劫案/nz 、/w [1/m 起/vf]/mq [故意/d 伤害/vn]/nz 案/ng 。/w 目前/t ，/w 曲阳/ns 警方/n 正/d 全力/d 抓捕/v 田/n 某/rz 、/w 安/ag 某/rz 、/w 高/a 某/rz 等/udeng [三/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 汪洋/n 通讯员/nnt 杨鹏乾/nr ）/w 
