昨天/t （/w 9日/t ）/w 下午/t ，/w [国家/n 卫生/an 计生委/nis]/nt 副主任/nnt 崔丽/nr 到/v [解放军/nnd 白求恩/n 国际/n 和平/n 医院/nis]/nth ，/w 看望/v 全国/n 白求恩/n 式/k [医药/n 卫生/an]/nz 工作者/nnt 张笋/nr 。/w 
在/p 病房/n ，/w 崔丽/nr 了解/v 了/ule 张/q 笋/n 的/ude1 治疗/vn 恢复/v 情况/n ，/w 并/cc 转达/v 了/ule 刘延东/nr 副总理/nnt 和/cc 国家/n 卫生/an [计生委/nis 主任/nnt]/nnt 李斌/nr 的/ude1 慰问/vn 。/w 张笋/nr 表示/v ，/w 作为/p 一名/mq 医生/nnt ，/w 自己/rr 只是/d 做/v 了/ule 应该/v 做/v 的/ude1 一些/mq 工作/vn ，/w [各级/r 领导/n]/nz 和/cc 广大/b 患者/n 却/d 给/p 了/ule 这么/rz 高/a 的/ude1 评价/vn 。/w 现在/t 自己/rr 在/p 接受/v 治疗/vn 的/ude1 同时/c ，/w 有/vyou 时间/n 仍然/d 坚持/v 查房/vi ，/w 与/cc 患者/n 沟通/v 交流/vn 。/w 
崔丽/nr 指出/v ，/w 张笋/nr 是/vshi 全国/n [医务/b 工作者/nnt]/nz 的/ude1 优秀/a 代表/nnt ，/w 医院/nis 和/cc 各级/r 卫生/an 计生/n 部门/n 要/v 认真/ad 总结/v ，/w 好好/d 宣传/vn ，/w 在/p 全社会/nz 营造/v 医/ng 患/v 之间/f 互相/d 理解/v 、/w 互相/d 支持/v 的/ude1 和谐/a 氛围/n 。/w 广大/b [医务/b 工作者/nnt]/nz 要/v 从/p 自身/rr 做起/v ，/w 向/p 张笋/nr 学习/v ，/w 继续/v 发扬/vn 白求恩/n 精神/n ，/w 做/v 一个/mq 让/v 人民/n 放心/v 的/ude1 好医生/nz 。/w 
张笋/nr 是/vshi [和平/n 医院/nis]/nth [优秀/a 青年/n]/nz 医学专家/nnd ，/w 曾/d 参加/v 过/uguo 利比里亚/nsf 国际/n 维和/vn 、/w “/w [和平/n 天使/n]/nz ―/w 2009/m ”/w 中国/ns 与/cc 加蓬/ns 人道主义/n 医疗/n 救援/vn 联合行动/v 等/udeng 重大/a 卫勤/n 保障/v 任务/n ，/w 先后/d 荣立/v 三等功/n [2/m 次/qv]/mq ，/w 获/v 联合国/nt 和平/n 荣誉/n 一级/b 勋章/n 、/w “/w 白求恩/n 式/k [医药/n 卫生/an]/nz 工作者/nnt ”/w [荣誉/n 称号/n]/nz ，/w 被/pbei 评为/v “/w 河北/ns 十大/mq [新闻/n 人物/n]/nz ”/w 、/w “/w 感动/v 省城/n 十大/mq 人物/n ”/w ，/w 多次/mq 被/pbei 表彰/vn 为/p 优秀/a 共产党员/nnt 。/w 2012年6月/t ，/w 张笋/nr 被/pbei 确诊/v 为/p [脑部/n 胶质瘤/gb]/nz 。/w 接受/v [手术/n 治疗/vn]/nz 后/f 不久/d ，/w 张笋/nr 又/d 回到/v 临床/vn 一线/n ，/w 边/k 治疗/vn 边/k 工作/vn 。/w （/w 记者/nnt 王丽强/nr ）/w 
