图片/n 来源/n ：/w 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 
小虎队/nz 成/v 军/n 25年/t ，/w 一直/d 传/v 无法/v 合体/n 的/ude1 原因/n 在/p 陈志朋/nr ，/w 还/d 因此/c 曝/vg 出/vf 苏有朋/nr 和/cc 陈志朋/nr 不/d 和/cc 。/w 昨/tg 林心如/nr 返/v 台/q 为/p BB/x 霜/n 代言/v 时/ng 表态/vi ，/w 愿/v 为/p [3/m 只/d]/mq 小/a 虎/n 做/v 和事佬/nz ，/w 她/rr 说/v ：/w “/w 他们/rr 合体/n 我/rr 是/vshi 第一个/mq 赞成/v 的/ude1 ，/w 一定/b 在/p 台下/s 摇旗/nz 吶喊/nz 。/w ”/w 
林心如/nr 说/v ，/w 当年/t 拍/v 《/w [还珠/nz 格格/nz]/nz 》/w 时/ng ，/w 她/rr 和/cc 苏有朋/nr 、/w 陈志朋/nr 是/vshi 剧中/n 仅有/nz [3/m 位/q]/mq 台湾/ns 演员/nnt ，/w 私下/d 感情/n 非常/d 好/a ，/w 对/p 苏/b 、/w 陈/vg 两人/mq 不/d 和/cc ，/w 她/rr 澄清/vi 说/v ：/w “/w 不是/c 外界/n 想象/v 的/ude1 那样/rzv ，/w 新闻/n 爆发/v 时/ng ，/w 我/rr 有/vyou 打电话/vi 给/p 有/vyou 朋/ng ，/w 真的/d 是/vshi 外界/n 传言/n 太多/ad ，/w 他们/rr 没有/v 不/d 和/cc 。/w ”/w 
她/rr 说/v 自己/rr 也/d 是/vshi 小虎队/nz 的/ude1 粉丝/nf ，/w 希望/v 他们/rr 合体/n ，/w 如果/c 开/v 演唱会/n ，/w 她/rr 一定/b 到场/vi 。/w 现场/s 有/vyou 媒体/n 拿出/v 赵薇/nr 照片/n ，/w 指/v 林心如/nr 保养/vn 比较/d 好/a ，/w 逗得/nz 林/ng 大笑/v ，/w 但/c 她/rr 说/v ：/w “/w 我/rr 是/vshi 比较/d 澎/b 皮/n (/w 指/v 两颊/nz 丰腴/a )/w 看起来/v 比较/d 娃娃脸/nz ，/w 其实/d 赵薇/nr 还是/c 很/d 漂亮/a 的/ude1 。/w ”/w 
