齐白石/nr （/w 资料/n 图/n ）/w 
人民网/nz 北京/ns 1月10日/t 电/n （/w 鲍坤子/nr ）/w 1月1日/t ，/w 是/vshi 国画/n 大师/nnt 齐白石/nr 诞辰/n 150/m [周年/q 纪念/v]/nz 日/b 。/w 齐白石/nr (/w 1864/m －/w 1957/m )/w ，/w 湖南/ns 湘潭/ns 人/n ，/w 近/a 现代/ntc [中国/ns 绘画/n]/nz 大师/nnt ，/w 世界/n [文化/n 名人/n]/nz 。/w 
人物/n 生平/n 
因/p 贫/ag 辍学/vi 
1864年1月1日/t （/w 清同治/nz 三年/t 癸亥/m 冬/tg 月/n 廿二/m ）/w ，/w 湖南省/ns 湘潭县/ns 杏子/nf 坞/ng 村/n 一户/mq 穷苦/a 的/ude1 齐姓/nz [农民/nnt 家庭/n]/nz 中/f ，/w 一个/mq 名唤/nz 阿/b 芝/ng 的/ude1 孩子/n [呱呱/o 坠地/nz]/nz 了/ule 。/w 谁/ry 也/d 没有/v 料到/v ，/w 这个/rz 阿/b 芝/ng 日/b 后/f 会/v 成为/v 咤/x 吒/nz [20/m 世纪/n]/mq 中国/ns 画坛/n 的/ude1 一代/n 巨/ag 掣/v ，/w 也/d 就是/v 我们/rr 所/usuo 熟知/v 的/ude1 齐白石/nr 。/w 齐白石/nr 父/ng 齐贯政/nr ，/w 母/ng 周氏/nz ，/w 初/f 名/q 纯/a 芝/ng ，/w 也/d 就是/v 以后/f “/w 艺术/n 匠/ng ”/w 及/cc 白石/nz 印文/nz 中/f 多次/mq 出现/v 的/ude1 “/w 阿/b 芝/ng ”/w 的/ude1 由来/n 。/w 齐白石/nr [8/m 岁/qt]/mq （/w 1870年/t ）/w 那年/r ，/w 在/p 外祖父/n 周雨若/nr 主持/v 的/ude1 村/n 学/v 中/f 就读/vi ，/w 半年/mq 后/f 因/p 家/q 贫/ag 辍学/vi ，/w 随后/d 从父/nz 务农/vi 。/w 自幼/d 即/v 从事/vn 牧牛/nz 、/w 砍柴/vn 这些/rz 粗重/a 的/ude1 农活/n ，/w 对/p 齐白石/nr 成年/vn 后/f 吃苦耐劳/vl 性格/n 的/ude1 形成/vn 可/v 说/v 是/vshi 不无关系/vl 。/w 务农/vi 之/uzhi 余/ng ，/w 年/qt 少/a 的/ude1 齐白石/nr 对/p 读书/vi 学画/v 也/d 表现/v 出/vf 了/ule 浓厚/a 的/ude1 兴趣/n ，/w 对于/p 一个/mq 只/d 经/p 半年/mq 村/n 学/v 教育/vn 的/ude1 [农村/n 孩子/n]/nz 来说/uls ，/w 确实/ad 难得/a 。/w 
雕花/n 名手/n 
1877年/t ，/w [11/m 岁/qt]/mq 的/ude1 齐白石/nr 师从/v 叔/n 祖父/n 学/v 做/v 木工/nnt ，/w 业余/b 临/v 习/vg 《/w [芥子园/nz 画传/nz]/nz 》/w ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 他/rr 迈向/v 艺术/n 殿堂/n 的/ude1 起步/vn 阶段/n 。/w [16/m 岁/qt]/mq 改/v 学/v 雕花/n 木工/nnt ，/w 3年/t 后/f 出师/vi 。/w 那时/rzt ，/w 他/rr 据/p 《/w [芥子园/nz 画传/nz]/nz 》/w 自/p 出/vf 的/ude1 雕花/n 新/a 样/ng 也/d 开始/v 在/p 乡间/s 脍炙人口/vl ，/w 成为/v 当地/s 的/ude1 雕花/n 名手/n ，/w 有/vyou 芝/ng 木匠/nnd 的/ude1 美誉/n 。/w 同时/c ，/w 求/v 芝/ng 木匠/nnd 画/v 神仙/nnd 圣/ag 佛/n 等/udeng 画像/n 的/ude1 乡民/n 也/d 日渐/d 增多/v ，/w 其/rz 画/v 名/q 自此/d 溢满/v 乡里/n 。/w 
（/w 本文/r 参考/vn ：/w [百度/ntc 百科/n]/nz 、/w 凤凰/ns 文化/n 、/w 新浪/ntc 收藏/v 等/udeng ）/w 
