蔬菜/n 是/vshi 河北省/ns 特色/n 鲜明/a 的/ude1 [优势/n 产业/n]/nz 。/w 自/p 2010年/t 河北省/ns 启动/v 蔬菜/n 产业/n 示范县/n 之后/f ，/w 河北省/ns 蔬菜/n 产业/n 已经/d 进入/v 提档/nz 升级/vi 阶段/n ，/w 体现/v 在/p 生产/v 规模/n 总量/n 扩大/v 和/cc 特色/n 产品/n 形成/v 等/udeng 方面/n 。/w 然而/c ，/w 目前/t 全国/n 蔬菜/n 需求/n 刚性/n 增长/v ，/w 河北省/ns 蔬菜/n 产业/n 需要/v 尽快/d 解决/v 生产/vn 基地/nis 集中度/n 、/w [产品/n 差异化/nz]/nz 程度/n 、/w 高端/nz 市场占有率/n 、/w 产业/n 组织化/v 程度/n 、/w [物流/n 配送/vn]/nz 服务/v 能力/n 较低/d 等/udeng 问题/n 。/w 
针对/p 这些/rz 问题/n 建议/n ：/w [产业/n 布局/n]/nz 向/p 特色/n 化/v 发展/vn ；/w 关键/n 在/p 县级/b ，/w 明确/a 一/m 到/v 两个/mq 产品/n 拳头产品/n 。/w 蔬菜/n 标准/n 园/ng 创建/v 与/cc [休闲/vn 农业/n]/nz 、/w [观光/vn 农业/n]/nz 、/w 乡村/n 旅游业/n 和/cc 餐饮业/n 相/d 衔接/vi ；/w [产业/n 结构/n]/nz 向/p 集群/nz 化/v 发展/vn 。/w 促进/v “/w 一品/b 一/m 社/n ”/w 发展/vn ，/w 有条件/nz 的/ude1 向/p 公司/nis 化/v 转型/vn ，/w 推动/v “/w 电子商务/nnd ”/w 和/cc “/w 网上/s 配送/vn ”/w ，/w 推广/vn “/w 冀圆/nr 一品/b ”/w [集体/n 商标/n]/nz ；/w 商品/n 蔬菜/n 向/p 高端/nz 化/v 发展/vn 。/w 注重/v 品牌/n 培育/v ，/w 发挥/v “/w [地理/n 标志/n]/nz ”/w 挖掘/v 和/cc 培育/v 地域/n 特色/n 品种/n ，/w 开展/v 省级/b “/w 特产/n 之/uzhi 乡/n ”/w 评定/vn ，/w 并/cc 由省/v 政府/nis 授牌/vn ；/w 生产方式/n 向/p 设施/n 化/v 发展/vn 。/w [优先/vd 发展/vn]/nz [日光/n 温室/n]/nz ，/w 设施/n 选/v 型/k 体现/v “/w 河北/ns 特色/n ”/w ；/w [销售/vn 市场/n]/nz 向/p 全方位/n 发展/vn 。/w 立足/vi 京津/ns ，/w 主攻/v 东北/ns ，/w 对/p [乐亭/ns 冀东/ns 蔬菜/n 批发/vn 市场/n]/nt 改造/vn 升级/vi ，/w 提高/v 东北/ns [物流/n 配送/vn]/nz 能力/n 。/w 紧盯/nz 全国/n ，/w 特别/d 是/vshi 华东/ns 华南/ns [市场/n 潜力/n]/nz 巨大/a 。/w 
