9日/t ，/w 副省长/nnt 林少春/nr 主持/v 召开/vn 全省/n 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 防/v 控/vn [工作/vn 领导/n 小组/nis]/nt 会议/n ，/w 贯彻/v 落实/vn 省委/nis 书记/nnt 胡春华/nr 、/w 省长/nnt 朱小丹/nr 关于/p 防/v 控/vn 工作/vn 的/ude1 重要/a 批示/n 精神/n ，/w 组织/n 专家/nnt 研判/nz 当前/t 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 疫情/n 形势/n ，/w 部署/v [下/f 一/d 阶段/n]/nz 防/v 控/vn 工作/vn 。/w 
专家组/nis 认为/v ，/w 近期/t ，/w 广东省/ns 有可能/nz 连续/a 出现/v 散发/v 病例/n 及/cc 个别/a 重症/n 病例/n ，/w 人类/n 感染/v H7N9/x 病毒/n 存在/v [个体/n 差异/n]/nz ，/w 少数/m 有/vyou [基础/n 疾病/n]/nz 及/cc 免疫缺陷/nhd 的/ude1 人/n 发病/vn 风险/n 稍/d 大/a ，/w 病毒/n 将/d 与/cc [人类/n 活动/vn]/nz 长期/d 共存/vi ，/w 但/c 大规模/b 爆发/v 风险/n 低/a 。/w 
林少春/nr 要求/n ，/w 要/v 继续/v 坚持/v 落实/vn 好/a 活/v 禽/ng [交易/vn 市场/n]/nz “/w 一日一/t 清洗/v 消毒/vn ，/w 一周/mq 一大/n 扫除/v 、/w 一月/t 一休/nz 市/n ”/w ；/w 全面/ad 落实/v 从事/vn 活/v 禽/ng 交易/vn 、/w 屠宰/v [从业/b 人员/n]/nz 的/ude1 卫生/an [防护/vn 措施/n]/nz ；/w 要/v 加大/v 外/f [环境/n 检测/vn]/nz 力度/n ，/w 要/v 建立/vn 和/cc 完善/v 溯源/vi 追踪/v 禽类/n 去向/n 机制/n ，/w 并/cc 逐步/d 推进/vi 禽类/n 市场/n 规范化/vn 建设/vn 和/cc 活/v 禽/ng 集中/v 屠宰/vn 冰箱/n 配送/vn 等/udeng 长效/b 防/v 控/vn 机制/n 的/ude1 建设/vn 。/w 在/p 治疗/v 方面/n ，/w 要/v 抓紧/v 对/p 全省/n [医务/b 人员/n]/nz ，/w 尤其/d 是/vshi [基层/n 医务/b 人员/n]/nz 进行/vn 培训/vn ，/w 确保/v [医务/b 人员/n]/nz 熟悉/v 掌握/vn 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 的/ude1 诊断/vn 、/w 治疗/vn ，/w 重症/n 病例/n 识别/vn 及/cc 转诊/nz 流程/n 等/udeng ，/w 既/c 要/v 对/p 流感/n 病例/n 及早/d 使用/v [神经/n 氨酸/gb 酶/nz 抑制剂/gb]/nz 等/udeng 抗/v 流感/n 药物/n ，/w 也/d 要/v 避免/v 滥用/vn 药/n ，/w [努力/ad 做到/v]/nz 早/a 发现/v 、/w 早/a 报告/n 、/w 早/a 诊断/vn 、/w 早/a 治疗/vn ，/w 减少/v 发病率/n 和/cc 死亡率/n 。/w （/w 记者/nnt 何雪华/nr 通讯员/nnt 粤/b 卫/ng 信/n ）/w 
根据/p 省/n 卫/ng 计委/nis 通报/v ，/w 1月7日/t ，/w [广州市/ns 疾/ag 控/v 中心/nis]/nt 在/p [广州市/ns 海珠区/ns 迎/v 福/n 阁/ng 酒楼/nis]/nt 厨房/n 采集/v 的/ude1 17/m 份外/nz 环境/n 样本/n 中/f 检出/nz [3/m 份/q]/mq 样本/n H7N9/x [禽流感/nhd 病毒/n]/nz 核酸/n 阳性/n 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 1月6日/t 在/p 广州/ns 确诊/v 感染/vn H7N9/x 的/ude1 佛山/ns 输入/v 性/ng 病例/n 曾经/d 送/v 禽类/n 至/p 该/rz 酒楼/nis 。/w 在/p 对/p 该/rz 病例/n 活动/v 范围内/nz 的/ude1 场所/n 进行/vn 监测/v 时/ng ，/w 疾/ag 控/v 部门/n 在/p 该/rz 酒楼/nis 厨房/n 的/ude1 砧板/n 和/cc 污水/n 样本/n 中/f 检出/nz H7N9/x 病毒/n 。/w 市/n 疾控中心/nit 表示/v ，/w 已/d 对/p 该/rz 酒楼/nis 进行/vn 清洁/a 消毒/vn ，/w 酒楼/nis 员工/n 暂/d 无/v 可疑/a 症状/n 。/w 
去年/t [4/m 月份/n]/mq 全国/n 发生/v 多/a 例/n 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 后/f ，/w 广州/ns 疾/ag 控/v 部门/n 一直/d 对外/vn 环境/n 中/f 的/ude1 H7N9/x 病毒/n 进行/vn 监控/vn ，/w 但/c 监测/vn 点/qt 主要/b 在/p 肉/n 菜市场/n 、/w 禽类/n [批发/vn 市场/n]/nz 、/w 禽鸟/n 栖息地/n 等/udeng ，/w 市/n 疾控中心/nit 表示/v ，/w 会/v 尽量/d 把/pba 酒楼/nis 厨房/n 也/d 纳入/v 监测/vn 范围/n 。/w （/w 记者/nnt 伍仞/nr 通讯员/nnt 黄穗/nr ）/w 
