6日/t ，/w 郧县/ns “/w 三/m 下乡/vi ”/w 慰问演出/v 团/n 走进/v 白浪镇/ns 杨沟村/ns 、/w 刘洞镇/ns 刘洞村/ns ，/w 为/p 村民/n 送去/vf 了/ule [文艺/n 节目/n]/nz 、/w 医疗/n 知识/n 、/w [致富/vi 信息/n]/nz 等/udeng 。/w （/w 本报/rz 视界网/nz 曹忠宏/nr 摄/vg ）/w 
