虽然/c 鄂武商/nr 收回/v [武汉/ns 广场/n]/nz 并/cc 改名/vi “/w 武商/nz 广场/n ”/w ，/w 不过/c 这场/r 纠纷/n 并未/d 完结/v 。/w 昨晚/t ，/w 鄂武商/nr （/w 000501/m ）/w 公告/n 称/v ，/w [香港/ns 国际/n 管理/vn 有限公司/nis]/nt 以/p 损害/v 利益/n 责任/n 纠纷/n 为/p 由/p ，/w 向/p [湖北省/ns 高院/n]/nt 提起/v 诉讼/vn ，/w 索赔/v 人民币/n [5100/m 万元/q]/mq 。/w 
鄂武商/nr 公告/n 称/v ，/w 2014年1月7日/t 收到/v [湖北省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 送达/v 的/ude1 《/w [民事/b 起诉状/n]/nz 》/w 及/cc 相关/vn [法律/n 文书/nnt]/nz ，/w 原告/n [香港/ns 国际/n 管理/vn 有限公司/nis]/nt 以/p 损害/v 公司/nis 利益/n 纠纷/n 为/p 由/p ，/w 请求/v 判令/nz 被告/n 鄂武商/nr 立即/d 停止/v 利用/vn [武汉/ns 广场/n 管理/vn 有限公司/nis]/ntc [控股/vn 股东/n]/nz 以及/cc [武汉/ns 广场/n]/nz [经营/vn 场所/n]/nz 业主/n 和/cc 出租人/nnd 的/ude1 优势/n 地位/n ，/w 擅自/d 解除/v 其/rz 与/cc [武汉/ns 广场/n 管理/vn 有限公司/nis]/ntc 签署/v 的/ude1 [租赁/vn 合同/n]/nz 、/w 从而/c 严重/a 损害/v [武汉/ns 广场/n 管理/vn 有限公司/nis]/ntc 利益/n 的/ude1 行为/n ；/w 请求/v 判令/nz 被告/n 继续履行/v 其/rz 与/cc [武汉/ns 广场/n 管理/vn 有限公司/nis]/ntc 签署/v 的/ude1 [租赁/vn 合同/n]/nz ；/w 请求/v 判令/nz 被告/n 向/p [武汉/ns 广场/n 管理/vn 有限公司/nis]/ntc 承担/v 损害赔偿/v 责任/n 暂/d 计/vi 人民币/n [5100/m 万元/q]/mq 。/w 
此前/t ，/w 鄂武商/nr 于/p 2013年12月13日/t 向/p [武汉/ns 广场/n]/nz 发出/v 了/ule 《/w 解除/v [租赁/vn 合同/n]/nz 通知书/n 》/w ，/w 公司/nis 与/cc [武汉/ns 广场/n]/nz 于/p 1995年/t 元月/t 14日/t 所/usuo 签署/v 的/ude1 关于/p [武汉/ns 广场/n]/nz 《/w [租赁/vn 合同/n]/nz 》/w 于/p 2013年12月29日/t [武汉/ns 广场/n]/nz 经营/v [期限/n 届满/vi]/nz 时/ng 解除/v ，/w 并/cc 要求/n [武汉/ns 广场/n]/nz 于/p 2013年12月29日/t 《/w [租赁/vn 合同/n]/nz 》/w 解除/v 时/ng ，/w 向/p 公司/nis 返还/v 租赁/vn 财产/n ，/w 并/cc 办理/v 《/w [租赁/vn 合同/n]/nz 》/w 解除/v 的/ude1 相关/vn 事宜/n 。/w 
根据/p 此前/t 鄂武商/nr 披露/v 信息/n ：/w 2013年12月14日/t 上午/t [武汉/ns 广场/n]/nz 召开/v 董事会/nis （/w 由/p [7/m 名/q]/mq 人员/n 组成/v ）/w ，/w 鄂武商/nr 派出/v [4/m 名/q]/mq 董事/nnt 出席/v 了/ule 会议/n ，/w 国际/n 管理/vn 派出/v 的/ude1 [3/m 名/q]/mq 董事/nnt 未/d 出席/v [武汉/ns 广场/n]/nz 董事会/nis 。/w 根据/p [武汉/ns 广场/n]/nz 合资/vn 合同/n 约定/v ，/w [董事会/nis 会议/n]/nz 应有/v [三/m 分/qt 之/uzhi 二/m 以上/f]/mq 董事/nnt 出席/v 方能/v 举行/v ，/w 其中/rz 至少/d 应/v 包括/v 甲/n 、/w 乙方/n 董事/nnt 各/rz [1/m 名/q]/mq 在/p 内/f 。/w （/w 记者/nnt 肖年红/nr ）/w 
