1月8日/t 下午/t ，/w 全球/n 领先/vi 的/ude1 猎头公司/nis 瀚纳仕/nz (/w Hays/x )/w 发布/v 《/w 2014年/t 亚洲/ns 薪酬/n 指南/n 》/w 报告/n 。/w 该/rz [薪酬/n 报告/n]/nz 称/v ，/w 中国/ns 仍/d 将/d 在/p 2014年/t 继续/v 创造/vn 亚洲/ns 区域内/nz 最/d 强劲/a 的/ude1 薪酬/n 增长/v 。/w 
根据/p 对/p 亚洲/ns 2600多名/m 雇主/nnd 的/ude1 调查/vn ，/w 67%/m 的/ude1 中国/ns 雇主/nnd 将/d 为/p 员工/n 加薪/v [6/m %/w 以上/f]/mq 。/w 而/cc 就/d 整个/b [亚洲/ns 地区/n]/nz 而言/uls ，/w 只有/c 29%/m 的/ude1 雇主/nnd 表示/v 将/d 给/p 出/vf 这/rzv 一/m 水平/n 的/ude1 薪酬/n 增长/v 。/w 瀚纳仕/nz 亚洲/ns 运营/vn 总裁/nnt 表示/v ，/w 亚洲/ns 仍然/d 是/vshi 全球/n 就业/vn 及/cc [薪酬/n 水平/n]/nz 增长/v 最快/d 的/ude1 地区/n ，/w 目前/t 仍然/d 存在/v [人力/n 资源/n]/nz 短缺/vi 的/ude1 情况/n ，/w 尤其/d 是/vshi 高端/nz 人才/n 的/ude1 短缺/vn 问题/n 仍然/d 不断/d 困扰/v 着/uzhe [招聘/vn 经理/nnt]/nz 。/w 2014年/t ，/w 中国/ns 将/d 居/v 亚洲/ns 薪酬/n 涨幅/n 首位/n 。/w 尽管/c [增长/v 幅度/n]/nz 预期/vn 有所/v 下降/vn ，/w 但/c 中国/ns 总/b 的/ude1 招聘/vn 需求/n 将/d 继续/v 增加/vn 。/w 
瀚纳仕/nz 中国/ns 区/n 总监/nnt 兰熙/nr 蒙/b 表示/v ，/w 随着/p [中国/ns 企业/n]/nz “/w 走/v 出去/vf “/w 步伐/n 加快/v ，/w 尤其/d 是/vshi [海外/s 并购/vn]/nz 、/w [海外/s 上市/vn]/nz 需求/n 愈加/d 突出/a ，/w [中国/ns 企业/n]/nz 对/p 海外/s 人才/n 及/cc 有/vyou 海外/s 背景/n 人才/n 的/ude1 需求/n 明显/a 增加/v 。/w 兰熙/nr 蒙/b 表示/v ，/w 该/rz 招聘/v 需求/n 增长/v 主要/b 体现/v 在/p 金融/n 与/cc IT/x 这/rzv 两个/mq 行业/n 。/w “/w [金融/n 行业/n]/nt 对/p 海外/s 人才/n 的/ude1 需求/n 主要/b 是/vshi [高级/a 管理/vn 人才/n]/nz ，/w 领域/n 主要/b 集中于/v [风险/n 控制/vn]/nz 、/w [成本/n 控制/vn]/nz 及/cc 合规/nz 。/w ”/w 兰熙/nr 蒙/b 表示/v 。/w 
兰熙/nr 蒙/b 指出/v ，/w 中国/ns 2014年/t 薪酬/n 增长/v 预期/vn 为/p 6%/m ，/w 超过/v 10%/m 的/ude1 增长/vn 将/d 出现/v 在/p 个别/a 领域/n 和/cc 有/vyou 突出/a 能力/n 的/ude1 个别/a 案例/n 中/f 。/w 
