“/w 我/rr 的/ude1 一次/mq 捐赠/v ，/w 不仅/c 是/vshi 挽救/v 一个/mq 孩子/n ，/w 而且/c 还有/v 可能/v 挽救/vn 一个/mq 家庭/n ，/w 我/rr 感觉/n 自己/rr 的/ude1 人生/n 因此/c 而/cc 变得/vi [更/d 有/vyou 意义/n]/nz 。/w ”/w 来自/v 广东/ns 知名/a [侨资/n 企业/n]/nz —/w —/w 完美/a (/w 中国/ns )/w 有限公司/nis 专卖店/nis [业务/n 管理/vn]/nz 部/q 的/ude1 员工/n 颜淋/nr 说/v 。/w 
1月7日/t ，/w 在/p [南方/s 医科/n 大学/nis 南方/s 医院/nis]/nth 经过/p 近/a [4/m 个/q]/mq 小时/n 的/ude1 捐献/vn ，/w 颜淋/nr [顺利/ad 完成/v]/nz [骨髓/n 造血/vn 干细胞/n]/nz 的/ude1 捐献/vn 。/w 一名/mq 远在/v 江苏/ns 的/ude1 白血病/nhd 患者/n 将/d 因此/c 而/cc [重/a 获/v 新生/n]/nz 。/w 这/rzv 是/vshi [中华/nz 骨髓库/nz]/nz 广东/ns 分库/n 在/p 2014年/t 的/ude1 [第一/m 例/n]/mq [造血/vn 干细胞/n]/nz 捐献/v 。/w 同时/c 也/d 是/vshi [完美/a 公司/nis]/ntc [第/m 2/m 例/n]/mq 、/w 中山市/ns [第/m 7/m 例/n]/mq [造血/vn 干细胞/n]/nz 捐献/v 。/w 
然而/c ，/w 接下来/vl 的/ude1 [一段/mq 时间/n]/nz ，/w 颜淋/nr 心里/s 却/d 变得/vi 有些/rz 忐忑/a 。/w 因为/c 父母/n 家人/n 知道/v [这个/rz 消息/n]/nz 之后/f ，/w 起初/d 并不/d 支持/v 他/rr 捐献/v 骨髓/n 的/ude1 决定/vn 。/w “/w 他们/rr 担心/v 捐/v 骨髓/n 对/p 我/rr 身体/n 有/vyou 影响/vn 。/w ”/w 
好/a 在/p 颜/ng 淋/v 本身/rz 就是/v 学/v 医/ng 的/ude1 ，/w 知道/v 捐/v 骨髓/n 并/cc 不会/v 对/p 身体/n 造成/v 太大/d 的/ude1 影响/vn 。/w “/w [造血/vn 干细胞/n]/nz 自我复制/gb 能力/n 强/a ，/w 新陈代谢/vl 快/a ，/w 此次/rz 捐献/v 十天/mq 左右/f 我/rr 体内/s 各项/r 指标/n 都会/n 达到/v 正常/a 水平/n ，/w 也/d 不会/v 损害/vn [造血/vn 功能/n]/nz 。/w 重要/a 的/ude1 是/vshi ，/w 我/rr 的/ude1 捐献/vn 可以/v 挽救/vn 一个/mq 生命/n ，/w 甚至/d 一个/mq 家庭/n ！/w ”/w 经过/p 耐心/a 地/ude2 劝说/v 和/cc 解释/v ，/w 颜淋/nr 的/ude1 决定/vn 最终/d 得到/v 了/ule 父母/n 家人/n 和/cc 女友/n 的/ude1 理解/vn 和/cc 支持/v 。/w 
就/d 这样/rzv ，/w 经过/p 高/a 配/v 成功/a 并/cc 体检/vn 之后/f ，/w 颜淋/nr 于/p 今年/t 元旦/t 后/f 住进/vf 了/ule [南方/s 医院/nis]/nth ，/w 开始/v 了/ule 捐献/v 前/f 为期/vi 一周/mq 的/ude1 准备/vn ，/w 在/p 这/rzv 期间/f ，/w 他/rr 必须/d 每天/r 打/v 一针/n 动员剂/nz ，/w 以/p 促进/v [造血/vn 干细胞/n]/nz 的/ude1 生成/vn 。/w 并/cc 最终/d 于/p 1月7日/t [顺利/ad 完成/v]/nz 捐献/v 。/w 
据/p 中国/ns [造血/vn 干细胞/n]/nz 捐献者/nz 数据库/n [广东省/ns 管理/vn 中心/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 颜淋/nr 是/vshi 广东/ns [第/m 276/m 位/q]/mq [造血/vn 干细胞/n]/nz 捐献者/nz ，/w 全中国/nz 的/ude1 [第/m 3932/m 位/q]/mq 。/w 
中国/ns 目前/t 有/vyou 400万/m 白血病/nhd 患者/n ，/w 且/c 每年/r 以/p 3万到4万/m 的/ude1 速度/n 增加/v 。/w 由于/p 白血病/nhd 治疗/v 费用/n 高昂/a ，/w 给/p 家庭/n 、/w 社会/n 造成/v [沉重/a 负担/n]/nz ，/w 而/cc [造血/vn 干细胞/n 移植/vn]/nz 是/vshi 根治/v 白血病/nhd 的/ude1 最/d 有效/a 方法/n 。/w 
据悉/v ，/w 由/p 马来西亚/nsf 知名/a 侨商/nnd 古润金/nr 创办/v 的/ude1 [完美/a 公司/nis]/ntc 非常/d 重视/v 颜/ng 淋/v 的/ude1 捐献/vn 行动/vn 。/w 在/p 他/rr 住进/vf [南方/s 医院/nis]/nth 期间/f ，/w [完美/a 公司/nis]/ntc 高层/n 多次/mq 赴/v 医院/nis 探望/v 并/cc 对/p 颜/ng 淋/v 的/ude1 善举/n 表示/v 肯定/vn 。/w 据/p [完美/a 公司/nis]/ntc [总裁/nnt 助理/nnt]/nnt 于显文/nr 介绍/v ，/w [完美/a 公司/nis]/ntc 早/a 在/p 2005年/t 就/d 开始/v 在/p 全国/n 倡导/v 员工/n 加入/v 捐献/vn [造血/vn 干细胞/n]/nz 队伍/n ，/w 董事局/nis 许国伟/nr [副/b 董事长/nnt]/nnt 、/w 胡瑞连/nr 总裁/nnt 更是/d 率先/d 带头/vd 报名/vi 加入/v 中山市/ns [造血/vn 干细胞/n]/nz 队伍/n 。/w 目前/t 全国/n 已有/v [数千/m 名/q]/mq 员工/n 到/v 当地/s 血液/n 中心/nis 登记/vn 加入/v 。/w 而/cc [完美/a 公司/nis]/ntc 开展/v 义务/n 献血/vi 活动/vn 也/d 已经/d 有/vyou 20年/t 的/ude1 历史/n 。/w 
颜淋/nr 表示/v ，/w “/w [当今/t 社会/n]/nz 需要/v 正能量/nz ，/w 希望/v 更多/ad 人/n 加入/v [中华/nz 骨髓库/nz]/nz 捐献/v [造血/vn 干细胞/n]/nz 的/ude1 行列/n 中/f 来/vf 。/w ”/w (/w 郭军员/nr 鹏/ng )/w 
