人民网/nz 武汉/ns 1月10日/t 电/n （/w 记者/nnt 荣先明/nz ）/w 今天/t [水利部/nis 长江/ns 水利/n 委员会/nis]/nt 在/p 此间/rzs 举办/v 的/ude1 [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f ，/w [长江/ns 水利/n 委员会/nis]/nto [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 徐德毅/nr 通报/v 了/ule 2012年/t [长江/ns 流域/n]/nz 废/ag 污水量/nz 和/cc 总体/n 水质/n 情况/n 。/w 通报/v 显示/vn ，/w 向/p [长江/ns 流域/n]/nz 排放/vn 废/ag 污水量/nz 呈/v 逐年/d 增加/v 趋势/n ，/w 但/c 增幅/n 逐渐/d 趋缓/nz ；/w [长江/ns 流域/n]/nz 全年/n 期/qv 水质/n 劣/ag 于/p [Ⅲ/m 类/q]/mq 水/n 的/ude1 河长/nz 比例/n 下降/vi 了/ule 3.6%/m ，/w 水质/n 略/d 有/vyou 好转/vi ；/w 按照/p 双/q 指标/n 评价/vn （/w 氨氮/nz 、/w [高锰酸/gc 盐/n 指数/n]/nz ）/w ，/w [长江/ns 流域/n]/nz 评价/vn 的/ude1 [925/m 个/q]/mq [水/n 功能区/nz]/nz 中/f 有/vyou [730/m 个/q]/mq 达标/vi ，/w 达标率/nz 为/p 78.9%/m 。/w 
徐德毅/nr 介绍/v ，/w 2012年/t ，/w 向/p [长江/ns 流域/n]/nz 排放/vn 的/ude1 废/ag 污水/n 总量/n 为/p [347/m ./w 4/m 亿吨/q]/mq （/w 不/d 含/v 火电厂/nis 直流/b 式/k 冷却水/n 和/cc 矿坑/n 排水/vn [323/m ./w 2/m 亿吨/q]/mq ）/w ，/w 与/cc 上/f 年度/n [同比/n 增加/v]/nz [5/m ./w 3/m 亿吨/q]/mq ，/w 增幅/n 1.56%/m ，/w 其中/rz [生活/vn 污水/n]/nz [123/m ./w 1/m 亿吨/q]/mq （/w 含/v 第三产业/n 和/cc 建筑业/n [40/m ./w 2/m 亿吨/q]/mq ）/w ，/w 占/v 35.5%/m ，/w [工业/n 废水/n]/nz [224/m ./w 3/m 亿吨/q]/mq ，/w 占/v 64.5%/m 。/w 
从/p 废/ag 污水量/nz 变化/v 趋势/n 看/v ，/w 向/p [长江/ns 流域/n]/nz 排放/vn 废/ag 污水量/nz 呈/v 逐年/d 增加/v 趋势/n ，/w 从/p 2005年/t 的/ude1 [296/m ./w 4/m 亿吨/q]/mq 增加/v 到/v 2012年/t 的/ude1 [347/m ./w 4/m 亿吨/q]/mq ，/w 共/d 增加/v [51/m 亿吨/q]/mq ，/w 总/b 增幅/n 17.2％/m ，/w 从/p 废/ag 污水量/nz 增幅/n 变化/v 趋势/n 看/v ，/w 2008年/t 以后/f 增幅/n 逐渐/d 趋缓/nz 。/w 
[长江/ns 流域/n]/nz 的/ude1 水质/n 如何/ryv ？/w 徐德毅/nr 通报/v 称/vn ，/w 2012年/t [长江/ns 流域/n]/nz 全年/n 期/qv 评价/v 河长/nz [57562/m ./w 2/m km/x]/mq 。/w 按/p 《/w [地表水/n 环境/n 质量/n 标准/n]/nz 》/w （/w GB3838/x -/w 2002/m ）/w 评价/vn ，/w 水质/n 为/p I/x ～/w III/x 类/q 水/n 的/ude1 河长/nz 为/p [42912/m ./w 2/m km/x]/mq ，/w 占/v 74.6％/m ，/w 劣/ag 于/p III/x 类/q 水/n 的/ude1 河长/nz 占/v 25.4％/m ，/w 主要/b 超标/vi 项目/n 为/p 氨氮/nz 、/w 总磷/nz 、/w 五日/t 生化需氧量/gb 、/w [高锰酸/gc 盐/n 指数/n]/nz 和/cc [化学/n 需氧量/nz]/nz 等/udeng 。/w 2012年/t 与/cc 2011年/t 同比/n 的/ude1 [50888/m ./w 2/m km/x]/mq 河长/nz 中/f ，/w 全年/n 期/qv 水质/n 劣/ag 于/p [Ⅲ/m 类/q]/mq 水/n 的/ude1 河长/nz 比例/n 下降/vi 了/ule 3.6%/m ，/w 水质/n 略/d 有/vyou 好转/vi 。/w 2012年/t 监测/vn 评价/v 省界/n 断面/n [177/m 个/q]/mq ，/w 其中/rz [157/m 个/q]/mq 省界/n 断面/n 水质/n 为/p Ⅰ/m ～/w [Ⅲ/m 类/q]/mq ，/w 占/v 88.7％/m ，/w 超标/vi 断面/n 数/n 占/v 评价/vn 断面/n 数/n 的/ude1 11.3%/m 。/w 
此外/c ，/w [长江/ns 流域/n]/nz 评价/vn 的/ude1 [水/n 功能区/nz]/nz 近/a [8/m 成/v]/mq 达标/vi 。/w 徐德毅/nr 说/v ，/w 按照/p 双/q 指标/n 评价/vn （/w 氨氮/nz 、/w [高锰酸/gc 盐/n 指数/n]/nz ）/w ，/w [长江/ns 流域/n]/nz 评价/vn 的/ude1 [925/m 个/q]/mq [水/n 功能区/nz]/nz 中/f 有/vyou [730/m 个/q]/mq 达标/vi ，/w [水/n 功能区/nz]/nz 个数/n 达标率/nz 为/p 78.9%/m 。/w 
据悉/v ，/w 2012年/t [长江/ns 流域/n]/nz 评价/v [水/n 功能区/nz]/nz [925/m 个/q]/mq ，/w 达标/vi 的/ude1 [水/n 功能区/nz]/nz [593/m 个/q]/mq ，/w 占/v [水/n 功能区/nz]/nz 评价/v 总数/n 的/ude1 64.1%/m 。/w 其中/rz ，/w 河流/n 型/k [水/n 功能区/nz]/nz 评价/v 河长/nz [34749/m ./w 2/m km/x]/mq ，/w 达标/vi 河长/nz [23639/m ./w 3/m km/x]/mq ，/w 河长/nz 达标率/nz 为/p 68.0%/m ；/w 湖/n （/w 库/n ）/w 评价/v 面积/n [9778/m ./w 7/m km2/x]/mq ，/w 达标/vi 面积/n [4541/m ./w 6/m km2/x]/mq ，/w 面积/n 达标率/nz 为/p 46.4%/m 。/w 
