昨天/t （/w 9日/t ）/w 上午/t ，/w 国务院/nt [第三/m 次/qv]/mq [全国/n 经济/n 普查/vn]/nz 领导小组/nis 副组长/nnt 、/w [国家/n 统计局/nis]/nto 局长/nnt 马建堂/nr ，/w 到/v 石家庄市/ns 考察/v 现场/s 登记/vn 工作/vn ，/w 慰问/v 奋战/vn 在/p 普查/v 一线/n 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 。/w 他/rr 要求/n ，/w 一定/b 要/v 严/a 把/pba 普查/v 质量关/n ，/w 严格/ad 做好/v 普查/vn 登记/vn 工作/vn ，/w 确保/v 政府/nis 科学/n 制定/v 规划/n ，/w 促进/v 国家/n 经济/n 更好/d 发展/vn 。/w [石家庄市/ns 委/ng]/nto 常委/nnt 、/w [常务/b 副市长/nnt]/nnt 刘晓军/nr 陪同/v 考察/vn 。/w 
马建堂/nr 一行/n 先后/d [实地/d 考察/v]/nz 了/ule [河北/ns 慧聪/nz 电子/n 商务/n 有限公司/nis]/nt 、/w [河北/ns 瑞/b 天/qt 塔元庄/nz 综合/vn 超市/nis 加盟店/nis]/nt 、/w [兴业/v 银行/nis]/ntcb 石家庄/ns 分行/n 的/ude1 普查/vn 登记/vn 工作/vn 现场/s 。/w 每/rz 到/v [一/d 处/n]/mq ，/w 他/rr 都/d 详细/a 了解/v 企业/n 、/w [个体/n 经营者/nnt]/nz 的/ude1 经营/vn 状况/n ，/w 仔细/ad 查看/v 普查/vn 员/ng 利用/v PDA/x 等/udeng 信息/n 设备/n 进行/vn 数据采集/gi 的/ude1 全过程/n 。/w 当/p 看到/v [工作/vn 人员/n]/nnt [四/m 五/m 分钟/qt]/mq 即可/v [顺利/ad 完成/v]/nz 登记/v 时/ng ，/w 马建堂/nr 对/p 其/rz 熟练/a 操作/vn 表示/v 肯定/vn ，/w 并/cc 对/p 企业/n 的/ude1 配合/vn 表示/v 感谢/vn 。/w 
针对/p 有/vyou 部分/n 普查/v 对象/n 担心/v 是否/v 会/v 造成/v [商业/n 秘密/n]/nz 泄露/v 等/udeng 问题/n ，/w 马建堂/nr 明确/a 表示/v ，/w [经济/n 普查/vn]/nz 只/d 公布/v [宏观/n 数据/n]/nz ，/w 而/cc 不是/c 个体/n 信息/n ；/w 普查/v 人员/n 和/cc 机构/n 有/vyou 义务/n 为/p 普查/v 对象/n 保密/vn ，/w 普查/v 数据/n 也/d 不/d 允许/v 作为/p 处罚/vn 的/ude1 依据/n ，/w 请/v 广大/b 普查/v 对象/n 放心/v 。/w 
马建堂/nr 强调/v ，/w [第三/m 次/qv]/mq [全国/n 经济/n 普查/vn]/nz 是/vshi 我国/n 步入/v 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz 决定性/n 阶段/n 的/ude1 一次/mq 重大/a 国情/n 国力/n 调查/vn ，/w 意义/n 重大/a 。/w 普查/vn 摸清/v 家底/n ，/w [宏观/n 政策/n]/nz 也/d 会/v 更加/d 清晰/a 、/w 准确/a ，/w 老百姓/n 将/d 直接/ad 受益/vi ；/w 企业/n 也/d 可以/v 从/p 中/f 了解到/v 更多/ad 上/f [下游/f 产业/n]/nz 发展/vn 的/ude1 状况/n ，/w 及时/ad 、/w 准确/a 地/ude2 [把握/v 商机/n]/nz 。/w 他/rr 要求/n 广大/b 普查/v 员/ng 依法/d 、/w 科学/n 做好/v 登记/vn 工作/vn ，/w 呼吁/v 普查/vn 对象/n 多多/d 支持/v 配合/vn [经济/n 普查/vn]/nz ，/w 确保/v 普查/vn 数据/n 全面/ad 、/w 真实/a 、/w 可信/a 、/w 可靠/a ，/w 为/p 圆满完成/v [第三/m 次/qv]/mq [全国/n 经济/n 普查/vn]/nz [共同/d 努力/ad]/nz 。/w 
石家庄市/ns [第三/m 次/qv]/mq [全国/n 经济/n 普查/vn]/nz 自/p 2013年初/t 开始/v 启动/vn ，/w 已经/d 完成/v 了/ule 机构/n 组建/v 、/w 经费/n 落实/v 、/w 专项/b 试点/vn 、/w 普查/v 区/n 划分/v 、/w 电子地图/gg 绘制/v 和/cc 单位/n 核查/vn 等/udeng 前期/f [准备/v 工作/vn]/nz 。/w 按照/p [第三/m 次/qv]/mq 全国/n 普查/v 方案/n 要求/n ，/w 从/p 1月1日/t 起/vf ，/w 普查/vn 登记/vn 工作/vn 已/d 全面/ad 展开/v 。/w 预计/v 本次/r 普查/vn ，/w 全市/n 需要/v 普查/vn 登记/vn 的/ude1 法人/nnt 和/cc [产业/n 活动/vn 单位/n]/nz 近/a [10/m 万/d 家/q]/mq 、/w [个体/n 经营户/n]/nz 近/a [40/m 万/d 家/q]/mq 。/w （/w 记者/nnt 吴温/nr 实习生/nnt 赵利宁/nr ）/w 
