[北京/ns 时间/n]/nz 今天/t （/w 10日/t ）/w ，/w 2014年/t [第一/m 项/q]/mq [大满贯/nz 赛/vn]/nz [澳大利亚/nsf 网球/n 公开赛/n]/nz ，/w 将/d 举行/v 抽签/vn 仪式/n ，/w 届时/d ，/w [卫冕/vi 冠军/nnt]/nz 德约科维奇/nrf 和/cc 阿扎伦卡/nrf 将/d 双双/q 出席/v “/w 聚/v 人气/n ”/w 、/w “/w 碰运气/nz ”/w 。/w 
昨天/t （/w 9日/t ）/w ，/w 澳网/n 组委会/nis 率先/d 公布/v 了/ule 男女/n 单打/n 各/rz [32/m 个/q]/mq 种子/n 席位/n ，/w [世界/n 第一/m]/nz 纳达尔/nrf 与/cc 小威廉姆斯/nrf 分别/d 作为/p 男女/n 单/b [头号/b 种子/n]/nz 领衔/vd 出战/v ，/w 而/cc [卫冕/vi 冠军/nnt]/nz 小/a 德/b 和/cc 阿扎伦卡/nrf 则/d 根据/p 排名/vi 拿到/v [2/m 号/q]/mq 种子/n 席位/n 。/w [世界/n 排名/vi]/nz [第四/m 位/q]/mq 的/ude1 [中国/ns 金花/nz]/nz 一姐/nz 李娜/nr ，/w 则/d 按照/p 顺/v 位/q 进入/v [4/m 号/q]/mq 种子/n 席位/n 。/w 另外/c ，/w [3/m 位/q]/mq 获得/v 正/d 赛/v 席位/n 的/ude1 金花/nz 彭帅/nr 、/w 郑洁/nr 和/cc 张帅/nr 由于/p [世界/n 排名/vi]/nz 不够/a ，/w 未能/v 进入/v 种子/n 序列/n 。/w 
男单/n 方面/n ，/w 纳达尔/nrf 和/cc 小/a 德/b 列前/nz [2/m 号/q]/mq 种子/n ，/w 将/d 直接/ad 进入/v [1/m //w 4/m 区/n]/mq 和/cc [4/m //w 4/m 区/n]/mq ，/w 而/cc 西班牙人/nz 费雷尔/nrf 和/cc 英国/ns 天才/n 穆雷/nrf 分列/v 三/m 、/w [四/m 位/q]/mq ，/w 德尔·波特罗/nrf 和/cc 瑞士/nsf “/w 天王/n ”/w 费德勒/nrf 名列/v 第五/m 、/w [六/m 位/q]/mq 。/w 
女单/n 方面/n ，/w 本周/t [世界/n 排名/vi]/nz 互换/v 的/ude1 莎拉波娃/nrf 和/cc 李娜/nr ，/w 列为/v 三/m 、/w [四/m 号/q]/mq 种子/n ，/w 不过/c ，/w 这/rzv 基本上/d 不/d 影响/vn 她们/rr 在/p 半决赛/n 对/p 位/q 的/ude1 对手/n ，/w 一切/rz 还要/d 看/v 今天/t 的/ude1 抽签/vn 。/w 李娜/nr 的/ude1 种子/n 排名/vi 比/p 去年/t 高/a 出/vf [2/m 位/q]/mq ，/w 这/rzv 也/d 意味着/v ，/w 她/rr 只有/c 顺利/ad 晋级/vi [4/m 强/a]/mq ，/w 才/d 有/vyou 机会/n 和/cc [三/m 甲/n]/mq 巨头/n 展开/v 对决/v 。/w 
不过/c ，/w 种子/n 席位/n 刚/d 公布/v ，/w 目前/t [世界/n 排名/vi]/nz [第/m 13/m 位/q]/mq 的/ude1 西班牙/nsf 名将/n 阿尔玛格罗/nrf 就/d 宣布/v 因为/c 肩膀/n 伤势/n 康复/vn 无望/vi ，/w 退出/v 本届/r 澳网/n 公开赛/n 的/ude1 争夺/vn ，/w 他/rr 也/d 是/vshi 迄今为止/dl 排名/vi 最高/a 的/ude1 退赛/nz 选手/n 。/w 在/p 种子/n 席位/n 已经/d 敲定/v 的/ude1 情况下/nz ，/w 组委会/nis 不再/d 进行/vn 格局/n 调整/vn ，/w 这样/rzv ，/w [世界/n 排名/vi]/nz [34/m 位/q]/mq 的/ude1 克罗地亚/nsf 选手/n 多迪格/nrf ，/w 因此/c 得以/v 递补/v 入围/v 种子/n 名单/n 。/w 之前/f ，/w [世界/n 排名/vi]/nz [第/m 29/m 位/q]/mq 的/ude1 奥地利/nsf 名将/n 梅尔泽/nrf 已/d 宣布/v 退赛/nz 。/w 
另外/c ，/w 昨天/t 澳网/n 资格赛/nz 女单/n 首轮/n 结束/v 一场/mq 焦点/n 战/vg ，/w 中国/ns 小将/n 段莹莹/nr 耗时/vi [71/m 分钟/qt]/mq 以/p 6/m 比/p 1/m 、/w 7/m 比/p 5/m 淘汰/v 了/ule 哈萨克斯坦/nsf 对手/n 卡拉坦切娃/nrf ，/w 次/qv 轮/qv 将/d 挑战/vn 奥地利/nsf 名将/n 帕斯泽克/nrf 。/w 而/cc 郑赛赛/nr 则/d 不敌/v 美国/nsf 球员/nnt 法尔科妮/nrf ，/w 止步/vi 首轮/n 。/w （/w 记者/nnt 孙嘉晖/nr ）/w 
