1月8日/t 下午/t ，/w 被/pbei 网友/n 誉为/v “/w 最/d 美/b ”/w 女/b 交警/nnd 强秀芹/nr 在/p 宝鸡市/ns 东/f [二/m 路/n]/mq 十字/b 执勤/vi 。/w 张欣/nr 摄/vg 
“/w 最/d 美女/n 交警/nnd ，/w 每天/r 都会/n 见/v 一面/n 。/w ”/w 1月7日/t 晚上/t ，/w 网友/n “/w 木/ng 九/m 棠/ng ”/w 发/v 微博/n 称/v ，/w 自己/rr 上下班/v 每天/r 都会/n 见到/v 在/p 陕西/ns 宝鸡/ns 渭滨区/ns 东/f [二/m 路/n]/mq 路口/n 执勤/vi 的/ude1 一位/mq 女/b 交警/nnd ，/w 人/n 长得/v 很/d 美/b ，/w 工作/vn 也/d 认真/ad ，/w 并/cc 配发/v 了/ule 两张/mq 美女/n 交警/nnd 指挥/v 交通/n 的/ude1 图片/n ，/w 随之/d 网友/n 纷纷/d 将/d 称/v 其/rz 为/p “/w 宝鸡/ns 最/d 美女/n 交警/nnd ”/w ，/w 并/cc 调侃/v 称/vn 愿意/v 交通/n 违法/vn ，/w 求/v 与/cc 女/b 交警/nnd 相见/vi 。/w 
1月8日/t 下午/t ，/w 记者/nnt 通过/p 电话/n 联系/v 到/v 了/ule “/w 最/d 美女/n 交警/nnd ”/w ，/w 她/rr 叫/vi 强秀芹/nr ，/w [24/m 岁/qt]/mq ，/w 在/p [宝鸡市/ns 交警/nnd 支队/nis 渭滨/nz 大队/nis]/nt 桥/n 南中队/nt 当/p 协警/nz 已有/v 一年/mq 时间/n ，/w 由于/p 当/p 交警/nnd 能/v 为/p 大家/rr 服务/vn ，/w 所以/c 她/rr 毫不犹豫/dl 地/ude2 从事/vi 了/ule 这份/r 职业/n ，/w 现在/t 每天/r 的/ude1 主要/b 工作/vn 就是/v 早/a 、/w 晚/tg 高峰期/n 在/p 东/f [二/m 路/n]/mq 路口/n 疏导/v 交通/n ，/w 护送/v 学生/nnt 上下学/vn 安全/an 。/w 
对于/p “/w 最/d 美女/n 交警/nnd ”/w 的/ude1 称谓/n ，/w 强秀芹/nr 表示/v ，/w 她/rr 平时/t 很少/ad 上/f 微博/n ，/w 得知/v 网友/n 们/k 的/ude1 这些/rz 评论/n 后/f ，/w 感觉/n 有些/rz 吃惊/a ，/w 但/c 也挺/nz 高兴/a 的/ude1 ，/w “/w 自己/rr 的/ude1 工作/vn 得到/v 了/ule 大家/rr 的/ude1 认可/vn ，/w 感觉/n 很/d 值得/v ，/w 在/p 以后/f 的/ude1 工作/vn 中/f 也/d 将/d 继续/v 努力/ad ，/w 站好/v 自己/rr 的/ude1 这/rzv 班/n 岗/n ”/w 。/w （/w 毛洁/nr ）/w 
