1月7日/t 至/p 1月9日/t ，/w 中华全国总工会/nt 副主席/nnt 、/w 书记处/nis 书记/nnt 范继英/nr 一行/n ，/w 来/vf 河北省/ns 开展/v “/w [两/q 节/q]/mq ”/w 送温暖/nz 及/cc 考察/v 调研/vn 活动/vn 。/w 7日/t 下午/t ，/w 省委/nis 副书记/nnt 赵勇/nr 会见/v 了/ule 范继英/nr 一行/n 。/w 省/n 人大常委会/nis 党组/nis 副书记/nnt 、/w 省/n 总工会/nis 主席/nnt 王增力/nr ，/w 副省长/nnt 张杰辉/nr 参加/v 了/ule 会见/v 。/w 
范继英/nr 一行/n 下/f 企业/n 、/w 进/vf 班组/n ，/w 看望/v 劳模/nnt 和/cc [五一/t 劳动/vn 奖章/n]/nz 获得者/n ，/w 慰问/v 特困/b 职工/nnt ，/w 把/pba [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 关怀/vn ，/w 把/pba 中华全国总工会/nt 的/ude1 温暖/an 带给/v 了/ule 职工群众/v 。/w 在/p 正定/ns ，/w 范继英/nr 入户/v 慰问/vn 了/ule 退休/v 劳模/nnt 刘玉杰/nr 以及/cc 两位/mq 特困/b 职工/nnt 。/w 在/p [华北/ns 制药/vn 集团/nis 金/b 坦/b 公司/nis]/nt ，/w 范继英/nr 看望/v 了/ule [全国/n 五一/t 劳动/vn 奖章/n]/nz 获得者/n 、/w 河北省/ns 著名/a 创新/vi 型/k [技术/n 工人/nnt]/nz 齐名/vi 。/w 
范继英/nr 为/p 上述/b 特困/b 职工/nnt 、/w 劳模/nnt 、/w [全国/n 五一/t 劳动/vn 奖章/n]/nz 获得者/n 分别/d 送/v 上/f 了/ule 慰问金/n 。/w 
[今天/t 上午/t]/nz ，/w 在/p 石家庄市/ns 人民/n 会堂/n ，/w 范继英/nr 就/d [河北省/ns 基层/n 工会/nis]/nt 规范化/vn 建设/vn 、/w 如何/ryv 更好/d 地/ude2 发挥/v 作用/n 等/udeng ，/w 与/cc 省/n 、/w 市/n 、/w 县/n 、/w 企业/n 的/ude1 部分/n 工会/nis 主席/nnt 进行/vn 了/ule 座谈/vn 。/w 范继英/nr 对/p 河北省/ns 各级/r 工会/nis 开展/v 的/ude1 摸/v 实情/n 建/v 实/ad 账/n 、/w 实行/v 基层/n [工会/nis 组织/n]/nz 和/cc 会员/nnt [动态/n 管理/vn]/nz 、/w 非/b 公/ng [企业/n 工会/nis]/nz “/w 双/q 百/m ”/w 提升/v 活动/vn 等/udeng ，/w 都/d 给予/vn 了/ule 充分/ad 肯定/v 。/w 针对/p [工会/nis 组织/n]/nz 建设/vn 下/f 一步/mq 的/ude1 探索/vn 实践/vn ，/w 范继英/nr 提出/v ，/w 一/m 是/vshi 注重/v “/w [职工/nnt 之/uzhi 家/q]/nz ”/w 的/ude1 建设/vn ，/w 重点/n 放在/v “/w 达标/vi ”/w 上/f 。/w “/w [职工/nnt 之/uzhi 家/q]/nz ”/w 建设/vn 应有/v 可操作性/n 很强/d 的/ude1 规范/vn 标准/n ，/w 其/rz 建设/vn 应/v 立足/vi 于/p 基层/n 、/w 面向/v 职工群众/v ，/w 让/v 职工群众/v 切实/ad 感受到/nz [工会/nis 组织/n]/nz 的/ude1 作为/p 。/w 二/m 是/vshi 注重/v 调研/vn 和/cc 指导/vn 。/w 上级/n 工会/nis 制定/v 出台/vn 规定/n 或/c 意见/n ，/w 应该/v 在/p 充分/ad 调研/vn 论证/vn 的/ude1 基础上/nz 作出/v ，/w 注重/v 可操作性/n ，/w 带有/v 明确/a 的/ude1 指导性/n ，/w 并/cc 注重/v 分类/vn 指导/vn 。/w 三/m 是/vshi 注重/v 工会/nis 干部/nnt 的/ude1 培训/vn 。/w 全/a 总/b 决定/v 5年/t 内/f 对/p 全国/n 工会/nis 干部/nnt 轮训/vi 一遍/mq 。/w 四/m 是/vshi 注重/v 基层/n 经验/n 的/ude1 宣传/vn 和/cc 总结/v 推广/vn 。/w （/w 记者/nnt 段丽茜/nr ）/w 
