人民网/nz 南京/ns 1月9日/t 电/n （/w 记者/nnt 王伟健/nr ）/w 江苏省/ns 无锡市/ns 滨湖区/ns 人口/n 和/cc 计划生育/n 局/n 9日/t 称/v ，/w 该局/r 已/d 向/p 陈婷/nr 、/w 张艺谋/nr 夫妇/n 寄送/v 出/vf 《/w [社会/n 抚养费/n]/nz 征收/v 决定书/n 》/w 。/w 根据/p 决定书/n ，/w 陈婷/nr 、/w 张艺谋/nr 非/b 婚/ng 生育/vn [三/m 个/q]/mq 子女/n ，/w 依法/d 对/p 其/rz 征收/v [计划/n 外/f 生育/vn]/nz 费/n 及/cc [社会/n 抚养费/n]/nz 共计/v [7487854/m 元/q]/mq 。/w 
据介绍/nz ，/w [滨湖区/ns 计生局/nis]/nt 先后/d 组成/v [9/m 个/q]/mq 调查组/nis ，/w 赴/v 北京/ns 、/w 广西/ns 、/w 四川/ns 等/udeng 地/ude2 调查取证/v ，/w 以/p 明确/a 张艺谋/nr 的/ude1 收入/n ，/w 确定/v [社会/n 抚养费/n]/nz 征收/v 额/n 。/w 
