还有/v 一周/mq 时间/n 2014年/t 春运/n 大幕/nz 就要/d 拉开/v ，/w 目前/t ，/w 春运/n 列车/n （/w 图/n 定/v 和/cc 临客/n ）/w 及/cc 车/n 内/f 备品/n 已经/d 全部/m 到位/vi ，/w 今年/t 是/vshi [北京/ns 铁路局/nis]/nto 临客/n 绿皮车/nz 最少/d 的/ude1 一年/mq ，/w 车/n 内/f 所有/b [220/m 伏/v]/mq 插座/n 均可/v 充电/vn 。/w 
[北京/ns 铁路局/nis]/nto [北京/ns 车辆段/nis]/nz 党委/nis 副书记/nnt 张建新/nr 介绍/v ，/w 今年/t 春运/n ，/w [北京/ns 铁路局/nis]/nto 自编/v 临客/n 共/d [16/m 组/n]/mq ，/w 以/p 舒适/a 的/ude1 空调/n 车/n 为主/vi ，/w 只有/c [2/m 组/n]/mq 是/vshi 绿皮车/nz ，/w 为/p 历年/n 春运/n 最少/d 。/w 所有/b 列车/n 内/f [220/m 伏/v]/mq [电源/n 插座/n]/nz 已经/d 全部/m 经过/p 检修/vn ，/w 可以/v 给/p 旅客/n 的/ude1 手机/n 、/w ipad/x 等/udeng 提供/v 充电/vn 。/w [车间/n 主任/nnt]/nnt 李铭生/nr 表示/v ，/w 目前/t 列车/n 的/ude1 卧具/n 洗涤/v 堪比/nz [五星级/b 酒店/nis]/nz ，/w 每件/d 被/pbei 单/b 等/udeng 卧具/n 洗涤/v 时间/n 都/d 不少/m 于/p [50/m 分钟/qt]/mq ，/w 经过/p [3/m 次/qv]/mq 投/v 洗/v ，/w 并/cc 经过/p [高温/n 消毒/vn]/nz ，/w 春运/n 期间/f 忙/v 的/ude1 时候/n ，/w 一天/mq 就要/d 洗涤/vn [七/m 八/m 万/d 件/q]/mq 。/w （/w 记者/nnt 孙文文/nr ）/w 
