去年/t 在/p 北京/ns [土地/n 市场/n]/nz 鲜有/v 收获/n 的/ude1 [远洋/b 地产/n]/nz ，/w 昨天/t 以/p [11/m ./w 44/m 亿元/q]/mq 成功/a 拿下/v 房山/ns 长/a 阳/ag 地块/n 。/w 同时/c ，/w 据/p 国土局/nis 的/ude1 公告/n 显示/v ，/w 1月8日/t [招标/vn 出让/v]/nz 的/ude1 朝阳/ns 百子湾/nz 地块/n 和/cc 东坝/nz 地块/n 分别/d 被/pbei 北京/ns 建工/nnd 和/cc 金/b 隅/ng 收入/n 囊中/s 。/w 至此/d ，/w 2014年前9/t 天/qt 北京/ns 已经/d 成交/v [7/m 宗/vg]/mq 土地/n ，/w 合计/v [土地/n 出让金/n]/nz 高达/v [138/m ./w 89/m 亿元/q]/mq 。/w 
公告/n 显示/v ，/w 房山区/ns [拱辰/nz 街道/ns]/ns 及/cc 长阳镇/ns 09-05/m -/w 10/m 地块/n F1/x 住宅/n 混合/v 公/ng 建/v 用地/n ，/w 建筑/n 规模/n 约/d 为/p [8/m ./w 24/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w [挂牌/vi 出让/v]/nz 起始价/nz 为/p [7/m ./w 73/m 亿元/q]/mq 。/w 根据/p 标书/nz ，/w 该/rz 宗/vg 地/ude2 需/v 配/v 建/v 不少/m 于/p [1/m ./w 1/m 万/d 平方米/q]/mq 的/ude1 “/w 限价/vn [商品/n 住房/n]/nz ”/w ，/w 房屋/n 销售/vn 限价/vn 为/p [9800/m 元/q]/mq //w 平方米/q 。/w 经过/p 30多轮/m 的/ude1 竞争/vn 后/f ，/w [远洋/b 地产/n]/nz 以/p [11/m ./w 44/m 亿元/q]/mq 的/ude1 价格/n 和/cc 现场/s 投报/nz [1/m ./w 6/m 万/d 平方米/q]/mq 限价房/nz 的/ude1 代价/n 将/d 其/rz 收入/n 囊中/s ，/w 折合/v 平均/a 楼面价/nz 近/a [1/m ./w 39/m 万元/q]/mq //w 平方米/q ，/w 溢价率/nz 约/d 为/p 48%/m 。/w 
对此/d ，/w [中原/ns 地产/n]/ntc 首席/n 分析师/nnt 张大伟/nr 表示/v ，/w 这/rzv 宗/vg 地/ude2 商品房/n 部分/n 的/ude1 楼面/nz 单价/n 在/p 1.83万/m //w 平方米/q 左右/f ，/w 这个/rz 价格/n 在/p 当下/d 竞争/vn 白热化/vi 的/ude1 [土地/n 市场/n]/nz 并不/d 出乎意料/vl ，/w 预计/v 2014年/t 房/n 企/ng 拿/v 地/ude2 的/ude1 激烈/a 程度/n 依然/d 会/v 延续/vn 。/w （/w 记者/nnt 桂瑰/nr ）/w 
