严志宏/nr （/w 中/f ）/w 用/p 自己/rr 拿/v 竹竿/n 做成/v 的/ude1 “/w 输液架/nz ”/w 给/p 村民/n 输液/vi 。/w 
老/a 村医/nz 潘宇珍/nr （/w 右/f ）/w 到/v 村民/n 家中/s 出诊/vi 。/w 
湖北/ns 罗田县/ns 位于/v [大别山/ns 主峰/n]/nz 脚下/f ，/w 外出/vi 不便/an ，/w 就医/vi 很难/d 。/w 有一个/mq [几百/m 人/n]/mq 组成/v 的/ude1 [乡村/n 医生/nnt]/nnt 群体/n 撑起/v 了/ule 这儿/rzs 的/ude1 医疗/n 事业/n ，/w 他们/rr [几十年/mq 如/v 一日/t]/nz 地/ude2 奔走/vi 在/p 崇山峻岭/n 之中/f ，/w 守护/v 着/uzhe 乡亲们/nz 的/ude1 健康/a 。/w 
1月5日/t 上午/t 9时/t 许/v ，/w 在/p [罗田县/ns 凤山镇/ns 医院/nis]/nt 北丰/nz 分院/nis ，/w 老/a “/w 乡/n 医/ng ”/w 潘宇珍/nr 正在/d 接诊/v 。/w 大约/d 一小时/mq 光景/n ，/w 他/rr 就/d 接诊/v 了/ule [12/m 位/q]/mq 乡亲/n 。/w 9时58分/t ，/w 潘医生/nr 接到/v 求助/vn 电话/n ，/w 说/v [大/a 塘垸村/ns 六/m 组/n]/nt 村民/n 俞利安/nr 头昏/vi 在家/vi 。/w 在/p 前往/v [3/m 公里/q]/mq 外/f 的/ude1 [大/a 塘垸村/ns]/ns 路上/s ，/w 拄/v 着/uzhe 拐杖/n 的/ude1 潘/nz 医生/nnt 走/v 得/ude3 十分/d 吃力/a ，/w 途中/s 还/d 为/p 两位/mq 患/v [高血压/nhd 病/n]/nz 的/ude1 老人/n 测量/v 血压/n ，/w 把脉/vi 后/f 开/v 了/ule 药方/n 。/w 赶到/v 俞利/nr 安家/vi 中/f 已/d 是/vshi 11时30分/t …/w …/w 
1948年/t 出生/vi 的/ude1 潘宇珍/nr 卫校/nis 毕业/v 后/f 回村/nz 当/p 医生/nnt 已有/v 30年/t 。/w 1998年/t ，/w “/w [一体化/vn 管理/vn]/nz ”/w 医改/nz 让/v 他/rr 成为/v 了/ule 北丰/nz 卫生院/nis 的/ude1 一名/mq 坐诊/vi 医生/nnt ，/w 但/c 身份/n 还是/c “/w [乡村/n 医生/nnt]/nnt ”/w ，/w 潘宇珍/nr 从不/d 计较/v 。/w 他/rr 几十年/mq 的/ude1 “/w 望/v 、/w 闻/v 、/w 切/v 、/w 诊/vg ”/w 积累/v ，/w 使/v 他/rr 在/p 不孕不育/nhd 、/w 风湿/n 、/w 妇产科/nit 、/w 儿科/nit 等/udeng [10/m 多个/mq]/mq [临床/vn 医学/n]/nz 的/ude1 疑难/n 症/ng 上/f 有/vyou 独到/a 的/ude1 诊治/vn 方案/n ，/w 大伙儿/rr 都/d 愿意/v 找/v 他/rr 看病/vi 。/w 
潘宇珍/nr 工作/vn 辛苦/a ，/w 可/v 赚/v 的/ude1 不/d 多/a 。/w 有人/r 邀/v 他/rr 开/v 一家/n [私人/n 诊所/nis]/nz ，/w 一年/mq 少/a 说/v 也/d 有/vyou [20/m 万元/q]/mq 以上/f 的/ude1 收入/n 。/w 和/cc 他/rr 当年/t 一起/s 进/vf 院/n 的/ude1 医生/nnt 陆续/d 离开了/v 医院/nis ，/w 有的/rz 已/d 是/vshi 百万富翁/n 。/w 
严志宏/nr 在/p 河铺镇/ns [严/a 家河村/ns]/ns 当/p [乡村/n 医生/nnt]/nnt 51年/t ，/w 1975年/t 时/ng 在/p 一次/mq 出诊/vi 回家/vi 的/ude1 途中/s 遇/v 雷雨/n 袭击/vn ，/w 失足/vi 掉/v 下/f 了/ule 一丈/mq 多/a 高/a 的/ude1 悬崖/n 。/w 起初/d 他/rr 忍痛/d 照常/vd 看病/vi 出诊/vi ，/w 受伤/vi 的/ude1 左脚/n 却/d 在/p 几天后/nz 发生/v 病变/vn ，/w 经/p 省城/n 大/a 医院/nis 确诊/v ，/w 建议/n 手术/n 截肢/vi 。/w 严志宏/nr 拒绝/v 了/ule ，/w 因为/c 给/p 山里/s 的/ude1 人/n 看病/vi 要/v 走远路/nz ，/w 采药/v 要/v 翻山越岭/vl 。/w 
严志宏/nr 最为/d 乡亲/n 称道/v 的/ude1 有/vyou 两个/mq 事儿/n ：/w 一/m 是/vshi 药/n 比/p 其他/rzv 地/ude2 儿/ng 都/d 要/v 便宜/a ；/w 二/m 是/vshi 他/rr 几十年/mq 坚守/v 给/p 五保户/n 治病/vi 不要/d 钱/n ，/w 给/p [精神病/nhd 患者/n]/nz 治病/vi 不要/d 钱/n ，/w 给/p 特困/b [家庭/n 成员/nnt]/nz 治病/vi 不要/d 钱/n 的/ude1 “/w 三/m 不/d 原则/n ”/w 。/w 
严志宏/nr 向/p 当地/s [弱势/n 群体/n]/nz “/w 施药/vi ”/w 的/ude1 事/n 也/d 坚持/v 了/ule 51年/t 。/w 为了/p 保证/v 施药/vi 的/ude1 [物质/n 基础/n]/nz ，/w 严志宏/nr 拄/v 着/uzhe 拐杖/n ，/w 拎着/v 药/n 锄/v ，/w 背着/v 竹篓/n ，/w 拖着/nz 一条/mq 病/n 腿/n ，/w [上山/vi 采药/v]/nz 。/w 他/rr 爬/v 遍/qv 了/ule 罗田/ns 北部/f 乡镇/n 的/ude1 山山水水/n ，/w 哪/ry 座/q 山上/s 有/vyou 什么药/nz ，/w 该/rz 何时/ryt 去/vf 采摘/v ，/w 在/p 严志宏/nr 心里/s 都/d 有/vyou 一本/mq 明细账/n 。/w 他/rr 明白/v 自己/rr 采摘/v 炮制/vn 后/f 的/ude1 中药/n ，/w 不仅/c 比/p 从/p 药库/nz 批发/vn 出来/vf 的/ude1 药材/n 效果/n 好/a ，/w 而且/c 能/v 大幅度/d 降低成本/v ，/w 方便/a 困难/an 群体/n 。/w 如今/t ，/w 严志宏/nr 已/d 年/qt 近/a 70/m ，/w 他/rr 的/ude1 村医/nz 生涯/n 还/d 在/p 继续/v 。/w 
