原/b 标题/n ;/w 奢侈品/n 消费/vn 渐/d 归/v 理性/n 
“/w 2013年/t 对于/p [中国/ns 内地/n]/nz 奢侈品/n 市场/n 而言/uls ，/w 是/vshi 表现/v 平平/z 的/ude1 一年/mq 。/w ”/w 在/p [贝恩/nrf 咨询/vn 公司/nis]/ntc 的/ude1 2013/m 中国/ns 奢侈品/n 市场/n 研究/vn 中/f ，/w 开篇/n 就/d 下/f 了/ule 这样/rzv 的/ude1 结论/n 。/w 
这样/rzv 的/ude1 结论/n 不是/c 没道理/nz 的/ude1 。/w 该/rz 公司/nis 的/ude1 研究/vn 预计/v ，/w 2013年/t ，/w 中国/ns 奢侈品/n 市场/n 的/ude1 增长率/n 仅/d 2%/m ，/w 而/cc 在/p 仅仅/d 2年前/t 的/ude1 2011年/t ，/w 增长率/n 还是/c 30%/m 。/w 曾经/d 不断/d 飙/n 涨/vi 的/ude1 中国/ns 奢侈品/n 市场/n ，/w 在/p 中央/n 持续/vd 的/ude1 反/vi 腐/vg 与/cc 遏制/v “/w 三/m 公/ng ”/w 消费/vn 行动/vn 中/f ，/w 受到/v 前所未有/vl 的/ude1 冲击/vn 。/w 
不少/m 业内人士/n 分析/vn ，/w 中国/ns 奢侈品/n 市场/n 正在/d 逐渐/d 回归/v 理性/n 。/w 
奢侈品/n 门店/n 冷清/a 
奢侈品/n 市场/n 遇/v 冷/a ，/w 首当其冲/vl 的/ude1 就是/v 一些/mq 高端/nz 商场/nis 。/w 元旦/t 至今/d ，/w 记者/nnt 在/p 北京/ns 走访/v 三里屯/ns 、/w 王府井/ns 、/w [新/a 光/n 天地/n]/nz 等/udeng 多/a 处/n 商场/nis 发现/v ，/w 大多数/m 奢侈品/n 店/n 无人问津/vl ，/w 显得/v 格外/d 冷清/a 。/w 一些/mq 之前/f 极少/d 打折/v 的/ude1 店/n 中/f ，/w 也/d 摆出/vf 了/ule 折扣/n 专区/n 。/w 
具有/v 多年/mq 奢侈品/n 购买/v 经验/n 的/ude1 马/n 女士/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 这次/r 的/ude1 打折/vn 潮/n 是/vshi 很/d 少见/a 的/ude1 ，/w “/w 有些/rz 商场/nis 以前/f 进去/vf 服务员/nnt 态度/n 不/d 太/d 好/a ，/w 现在/t 殷勤/a 多/a 了/ule ，/w 据说/v 是/vshi 业绩/n 不好/a ”/w 。/w 
行业/n 增速/n 的/ude1 大大/d 放缓/v ，/w 直接/ad 导致/v 2013年/t [奢侈品/n 品牌/n]/nz 门店/n 开张/vi 速度/n 明显/a 放缓/v 。/w 在/p 贝恩/nrf 出具/v 的/ude1 报告/n 中/f ，/w 大多数/m 品牌/n 对/p 未来/t 的/ude1 扩张/vn 持/v 保守/a 态度/n 。/w 对/p [20/m 家/q]/mq 一线/n [奢侈/a 品牌/n]/nz 的/ude1 研究/vn 发现/v ，/w 截至/v 去年/t 11月/t ，/w 这些/rz 品牌/n 共/d 开/v 新店/ns 约/d [100/m 家/q]/mq ，/w 比/p 2012年/t 的/ude1 约/d [160/m 家/q]/mq 大幅/d 减少/v 。/w 
腕表/nz 与/cc 男装/n 行业/n 受挫/vi 
我国/n 奢侈品/n 市场/n 的/ude1 放缓/v ，/w 在/p 有关/v 专家/nnt 看来/v ，/w 无疑/d 与/cc 中央/n 持续/vd 的/ude1 反/vi 腐/vg 力度/n 以及/cc 遏制/v “/w 三/m 公/ng ”/w 消费/vn 有关/vn 。/w 而/cc 在/p 其中/rz ，/w 最/d 常/d 被/pbei 当作/v 礼品/n 馈赠/vn 的/ude1 “/w 腕表/nz ”/w 与/cc “/w [男士/n 服装/n]/nz ”/w 类/q 减退/v 最为/d 严重/a 。/w 
“/w 显而易见/bl ，/w 中央/n 大力/d 反/vi 腐/vg 对/p 行业/n 冲击/vn 很大/d 。/w 过去/vf 有些/rz 人/n 因为/c 戴/v 高档/b 表/n 付出/v 了/ule 代价/n ，/w 因此/c 很多/m 领导干部/nnt 有意识/v 地/ude2 对/p 这些/rz 高档/b 消费/vn 躲/v 远点/nz 。/w ”/w 在/p 接受/v [本报/rz 记者/nnt]/nz 采访/v 时/ng ，/w [中央/n 党校/nis]/nt 教授/nnt 谢春涛/nr 表示/v 。/w 
在/p 2013年/t 的/ude1 [中国/ns 内地/n]/nz 奢侈品/n 市场/n 中/f ，/w 曾经/d 是/vshi 奢侈品/n 行业/n 最大/gm 增长点/n 的/ude1 腕表/nz ，/w 却/d 以/p 11%/m 的/ude1 跌幅/n 成/v 了/ule 最/d 拖后腿/vi 的/ude1 行业/n 。/w 
[瑞士/nsf 钟表/n]/nz 联合会/nis 的/ude1 [数据/n 显示/v]/nz ，/w 在/p 2013年/t 的/ude1 前/f 11个月/t ，/w 出口/vn 中国/ns 的/ude1 手表/n 总值/n 同比/n 下滑/vi 15%/m ，/w 在/p 其/rz 统计/vn 的/ude1 [30/m 个/q]/mq 国家/n 里/f 跌幅/n 最大/gm 。/w 事实上/bl ，/w 自/p 2012年9月/t 起/vf ，/w [瑞士/nsf 钟表/n]/nz 出口/vn [中国/ns 大陆/ns]/nz 和/cc 香港/ns 地区/n 的/ude1 产值/n 就/d 出现/v 下滑/vn ，/w 并/cc 延续/v 至今/d ，/w 曾经/d 在/p [中国/ns 市场/n]/nz 享受/v 高/a 增长率/n 近/a 10年/t 的/ude1 [瑞士/nsf 钟表/n]/nz 风光/n 不再/d 。/w 
