2013年/t ，/w [东风/n 汽车/n 公司/nis]/ntc 各项/r [经营/vn 指标/n]/nz 均/d 超/v 年初/t 预期/vn 、/w [历史/n 最高/a 水平/n]/nz 和/cc 全国/n [平均/a 水平/n]/nz 。/w 昨晚/t ，/w [湖北/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 李鸿忠/nr 、/w 省长/nnt 王国生/nr ，/w 在/p [武汉/ns 东湖/ns 宾馆/nis]/ntch 与/cc [东风/n 汽车/n 公司/nis]/ntc 董事长/nnt 、/w 党委/nis 书记/nnt 徐平/nr 、/w 总经理/nnt 朱福寿/nr 座谈/vn ，/w 对/p [东风/n 公司/nis]/ntc 取得/v 的/ude1 业绩/n 表示/v 祝贺/vn 。/w 
李鸿忠/nr 说/v ，/w 面对/v 复杂/a 的/ude1 国内外/s [经济/n 形势/n]/nz 和/cc [汽车/n 行业/n]/nz 竞争/vn 加剧/v 的/ude1 严峻/a 挑战/vn ，/w 去年/t [东风/n 公司/nis]/ntc 取得/v 了/ule 辉煌/a 业绩/n ，/w 令人/v 欣喜/a 。/w [东风/n 公司/nis]/ntc 诞生/vi 在/p 湖北/ns ，/w 总部/nis 和/cc 主要/b 基地/nis 都/d 在/p 湖北/ns ，/w 长期以来/dl 情/n 系/v 湖北/ns ，/w 积极/ad 履行/v [社会/n 责任/n]/nz ，/w 为/p 湖北/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 作出/v 了/ule [突出/a 贡献/n]/nz 。/w 这/rzv 充分/ad 体现/v 了/ule [东风/n 公司/nis]/ntc 作为/p 现代/ntc 企业/n 的/ude1 [管理/vn 能力/n]/nz 、/w 适应/v 市场/n 的/ude1 能力/n 、/w [科技/n 创新/vi]/nz 的/ude1 能力/n 和/cc 履行/v [政治/n 责任/n]/nz 、/w [社会/n 责任/n]/nz 的/ude1 能力/n 。/w 他/rr 表示/v ，/w [东风/n 公司/nis]/ntc 是/vshi 湖北/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 的/ude1 重要/a 动力/n 和/cc 坚实/a 依靠/v 。/w “/w 东风/n ”/w 劲吹/nz ，/w “/w 湖北/ns 号/q ”/w 航船/n 才能/n 乘风破浪/vl 、/w 飞速/d 向前/vi 。/w 湖北/ns 要/v 借/v “/w 东风/n ”/w 加快/v 发展/vn ，/w 更/d 要/v 为/p [东风/n 公司/nis]/ntc 在/p 全/a 行业/n 、/w 全国/n 和/cc 全世界/n 的/ude1 成长/vn 发展/vn 做好/v 服务/vn 。/w 
王国生/nr 说/v ，/w 去年/t ，/w [东风/n 公司/nis]/ntc 面对/v 困难/an ，/w 稳/a 神/n 竞进/nz ，/w 优化/v [产品/n 结构/n]/nz 、/w 调整/v 战略/n 布局/n 、/w 坚持/v “/w 走/v 出去/vf ”/w 、/w 积极/ad 开拓/v 市场/n ，/w 成绩/n 来之不易/vl 。/w [湖北/ns 省委/nis]/nt 、/w 省政府/n 将/d 继续/v 为/p 东风/n 的/ude1 改革/vn 发展/vn 主动/ad 搞好/v 服务/vn ，/w 创造/v 更好/d 环境/n 。/w 
徐平/nr 感谢/v 省委/nis 、/w 省政府/n 对/p [东风/n 公司/nis]/ntc 一如既往/vl 的/ude1 关心/vn 和/cc 大力支持/v 。/w 他/rr 表示/v ，/w [东风/n 公司/nis]/ntc 将/d 坚持/v 立足/vi 湖北/ns 发展/vn ，/w 全面/ad 深化改革/v ，/w 推动/v 转型/vn 升级/vi ，/w 保持/v 平稳/a 较快/d 增长/v ，/w 为/p 促进/v 湖北/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 作出/v 新的/a 更大/d 贡献/n 。/w 
省政府/n 秘书长/nnt 王祥喜/nr ，/w 省/n [有关/vn 部门/n]/nz [负责/v 同志/n]/nz 参加/v 座谈/vn 。/w （/w 记者/nnt 张进/nr ）/w 
