香港/ns 亚洲/ns 时报/n 在线/vn 发表/v 题为/v 《/w “/w 新型/b ”/w 美/b 中/f 关系/n [前途/n 未卜/nz]/nz 》/w 的/ude1 文章/n ，/w 作者/nnt 为/p [美国/nsf 州立/b 波特兰/nsf 大学/nis]/nt 荣誉/n 退休/v 教授/nnt 梅尔·格托夫/nrf 。/w 文章/n 指出/v ，/w 习近平/nr 主席/nnt 在/p 2013年6月/t 会见/v 美国/nsf 总统/nnt 奥巴马/nrf 时/ng 主张/v 构建/vn “/w 新型/b 大国/n 关系/n ”/w 带来/v 关于/p [中美/n 关系/n]/nz 前途/n 的/ude1 重要/a 疑问/n 。/w 
文章/n 称/v ，/w 表面/n 上/f ，/w 两位/mq 领导人/nnt 似乎/d 意见/n 一致/a 。/w [9/m 月份/n]/mq [二十/m 国/n 集团/nis]/ntc 在/p 圣彼得堡/nsf 举行/v 会议/n 时/ng ，/w 奥巴马/nrf 谈及/v 习近平/nr 提出/v 的/ude1 新模式/nz 时/ng 说/v ：/w “/w 我们/rr 一致/a 同意/v 在/p 实际/n 合作/vn 、/w 建设性/n 对待/v 两国/mq 分歧/n 的/ude1 基础上/nz 继续/v 构建/vn 一种/mq 全新/b 的/ude1 大国/n 关系/n 模式/n 。/w ”/w 但/c 他/rr 同时/c 强调/v 中美/n 之间/f 仍/d 有/vyou “/w 重大/a 分歧/n 和/cc 紧张/a 气氛/n 源头/n ”/w 。/w 
文章/n 称/v ，/w 中国/ns 认为/v 它/rr 已经/d 成为/v 一个/mq 大国/n ，/w 希望/v 得到/v 相应/vn 的/ude1 对待/vn 。/w 它/rr 不想/v 要/v “/w [两国/mq 集团/nis]/ntc ”/w (/w G2/x )/w —/w —/w 与/cc 美国/nsf 共同/d 管理/v 世界/n 事务/n 。/w 但/c 中国人/n 的确/d 要求/n 磋商/vn 与/cc 协作/vn ，/w 也/d 就是/v 中国/ns 前/f 国务委员/nnt 戴秉国/nr 所/usuo 说/v 的/ude1 “/w 两国/mq 协调/v ”/w (/w C2/x )/w 。/w 
文章/n 指出/v ，/w “/w 两国/mq 协调/v ”/w 至少/d 有/vyou [五/m 个/q]/mq 障碍/n 。/w 
[第三/m 个/q]/mq 障碍/n 是/vshi 冷战/n 残留/vn 影响/vn 。/w 中国/ns 分析/v 人士/n 经常/d 指摘/nz 美国/nsf 的/ude1 “/w [冷战/n 思维/n]/nz ”/w [从/p 根本/a 上/f]/nz 妨碍/v 了/ule 关系/n 改善/v 。/w 
第四/m ，/w [两国/mq 之间/f]/nz 仍/d 有/vyou 很多/m 沟通/v 方面/n 的/ude1 问题/n 。/w 前面/f 已经/d 提到/v 了/ule 对/p 国际/n “/w 责任/n ”/w 的/ude1 定义/n ，/w 此外/c ，/w “/w 遏制/v ”/w 、/w “/w 霸权/n ”/w 、/w “/w 合作/vn ”/w 和/cc “/w 磋商/vn ”/w 都/d 充满/v 了/ule 政治/n 上/f 的/ude1 歧义/n 。/w 
[中美/n 关系/n]/nz 的/ude1 [第五/m 个/q]/mq 障碍/n 是/vshi [军事/n 力量/n]/nz 不/d 平衡/a 。/w 虽然/c 有些/rz 美国/nsf 分析/v 人士/n 认为/v 中国/ns 在/p 军事/n 能力/n 方面/n 正/d 赶超/v 美国/nsf ，/w 但/c 事实上/bl ，/w 几乎/d 从/p 每一个/mq [军事/n 力量/n]/nz 指标/n 来看/u ，/w 美国/nsf 都/d 遥遥领先/vl 于/p 中国/ns 。/w 
因此/c ，/w 谈论/v “/w 新型/b 大国/n 关系/n ”/w 为时尚早/nz 。/w 现/tg 如今/t ，/w 没有/v 哪位/nz 美国/nsf 领导人/nnt 会/v 打算/vn 与/cc 中国/ns 共享/v 领导权/n ，/w 因为/c 那/rzv 等于/v 承认/vn 美国/nsf 领导/n 亚洲/ns 、/w 太平洋/ns 和/cc 全世界/n 的/ude1 时代/n 结束/v 了/ule 。/w 
[中美/n 关系/n]/nz 的/ude1 历史/n 表明/v ，/w 如果/c 它/rr 是/vshi 积极/ad 的/ude1 、/w 双赢/n 的/ude1 ，/w 那么/c 对/p 东北亚/ns 地区/n 安全/an 状况/n 的/ude1 影响/vn 也/d 会/v 是/vshi 积极/ad 的/ude1 。/w 于是/cc 人们/n 要/v 问/vn ：/w 中美/n 两国/mq 能/v 采取/v 哪些/ry 措施/n 来/vf 减少/v 紧张/a 、/w 增强/v 信任/vn 和/cc 扩大/v 合作/vn 基础/n 呢/y ？/w 
首先/d ，/w 美国/nsf 的/ude1 军事/n 规划/n 应当/v 改变/vn 。/w 美军/n 重心/n 向/p 亚洲/ns 转移/v 的/ude1 “/w 再/d 平衡/a ”/w 和/cc 致力于/v “/w [海空/nrf 一体/n 战/vg]/nz 计划/n ”/w 的/ude1 做法/n 显然/ad 是/vshi 针对/p 五角大楼/n 所/usuo 称/v 的/ude1 [中国/ns 大陆/ns]/nz 对/p 台/q “/w 反介入/nz //w 区域/n 拒止/nz ”/w 战略/n 。/w 作者/nnt 认为/v ，/w 很难/d 看出/v 新的/a 美军/n 部署/vn 会/v 有益于/v 韩国/nsf 、/w 澳大利亚/nsf 、/w 日本/ns 或/c 东盟/ns 在/p 与/cc 中国/ns 保持/v 积极/ad 关系/n 方面/n 的/ude1 [长远/a 利益/n]/nz 。/w 
其次/c ，/w 中美/n 两国/mq 应当/v 牵头/vn 为/p 东北亚/ns 建立/v 一个/mq 新的/a 安全/an 对话/vn 机制/n 。/w 
再次/d ，/w 建立/v 一套/mq 能/v 防止/v 危险/an 对抗/v 事件/n 的/ude1 中美/n [行为/n 规范/v]/nz 会/v 大有裨益/vl 。/w 
文章/n 指出/v ，/w 人们/n 常问/nz ，/w [21/m 世纪/n]/mq 会/v 不会/v 属于/v 中国/ns 或/c 美国/nsf ？/w [这个/rz 问题/n]/nz 其实/d 问/v 得/ude3 不/d 对/p 。/w 正确/a 的/ude1 问/vn 法/n 是/vshi ，/w 世界/n 领导人/nnt 怎么/ryv 才能/n 构建/v 一个/mq 合理/a 有效/a 的/ude1 合作/vn 性/ng 安全/an 框架/n 为/p 解决/v 最/d 严重/a 的/ude1 人类/n [安全/an 问题/n]/nz 奠定/v 基础/n ？/w 假如/c 中美/n 两国/mq 能/v 就/d 合作/v 性/ng 安全/an 达成/v 共识/n ，/w 那/rzv 它们/rr 就/d 都/d 能够/v 自称/v 负责任/nz 的/ude1 大国/n 。/w 
