2013年12月26日/t 召开/v 的/ude1 [中央/n 企业/n]/nz 负责人/nnt 会议/n ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 张毅/nr 以/p [国资委/nz 主任/nnt]/nnt 身份/n 首次/m 出现/v 在/p 媒体/n 和/cc 公众/n 视野/n 。/w 
至此/d ，/w 备受/v 关注/vn 的/ude1 国资委/nz 掌门人/nnt “/w 真空/n 期/qv ”/w 宣布/v 结束/vn ，/w 前后/f 历时/vi 三个月/t 之/uzhi 久/a 。/w 没有/v 大型/b [中央/n 企业/n]/nz 任职/v 经历/n ，/w 也/d 没有/v 在/p 长期/d 在/p 国资委/nz 系统/n 工作/vn 的/ude1 经验/n ，/w 作为/p 国资委/nz 成立/vi 以来/f 的/ude1 [第四/m 任/v]/mq [国资委/nz 主任/nnt]/nnt ，/w 张毅/nr 的/ude1 履历/n 和/cc 前/f [三/m 任/v]/mq 主任/nnt 似乎/d 很/d 不/d 一样/uyy 。/w 更/d 有/vyou 戏剧/n 意味/n 的/ude1 是/vshi ，/w 这/rzv 曾经/d 个/q 在/p 中纪委/nt 工作/vn 多年/mq ，/w 被/pbei 誉为/v “/w 反/vi 腐/vg 尖刀/n ”/w 的/ude1 老/a 纪检/n ，/w 他/rr 的/ude1 前任/b 是/vshi 蒋洁敏/nr ，/w 也/d 是/vshi 国资委/nz 历史/n 上/f 首次/m 因为/c 巨额/b 贪/v 腐/vg 落马/vi 的/ude1 官员/nnt 。/w 
低调/n 上任/vi 
低调/n ，/w 无疑/d 成为/v 本次/r 国资委/nz “/w 换帅/nz ”/w 最/d 贴切/a 的/ude1 关键词/n 。/w 
“/w 这/rzv 和/cc 他/rr 的/ude1 [工作/vn 经历/n]/nz 有着/v 很大/d 的/ude1 关系/n ，/w 近/a 20年/t 的/ude1 [纪检/n 监察/vn]/nz [工作/vn 经历/n]/nz 培养/v 了/ule 他/rr 极为/d 严谨/a 而/cc 踏实/a 的/ude1 作风/n ，/w 而/cc [纪检/n 监察/vn]/nz 工作/vn 经常/d 需要/v 的/ude1 保密/vn 性质/n ，/w 让/v 他/rr 的/ude1 为/p 人/n 显得/v 极为/d 低调/n 。/w ”/w 一位/mq 熟悉/v 张毅/nr 的/ude1 人士/n 这样/rzv 评价/vn 到/v 。/w 
的确/d ，/w 和/cc 以往/t 不同/a ，/w 在/p 日前/t 召开/v 的/ude1 [中央/n 企业/n]/nz 负责人/nnt 会议/n 上/f ，/w 尽管/c 是/vshi 第一次/mq 以/p 主任/nnt 身份/n 在/p 媒体/n 面前/f “/w 亮相/vi ”/w ，/w 一个/mq 多/a 小时/n 的/ude1 讲话/n 中/f ，/w 张毅/nr 声调/n 稳健/a ，/w 讲话/n 内容/n 也/d 仅仅/d 是/vshi “/w 一板一眼/vl ”/w 地/ude2 对/p 工作/vn 进行/vn 部署/vn ，/w 并/cc 没有/v 过多/d 的/ude1 即兴/d 发挥/v 和/cc 评价/vn 。/w 
只是/d 在/p 即将/d 推进/vi 的/ude1 [国企/n 改革/vn]/nz 这/rzv 件/q 事情/n 上/f ，/w 沉稳/a 的/ude1 他/rr 却/d 也/d 显示/v 出/vf 了/ule 性格/n 中/f “/w 铁腕/n ”/w 的/ude1 一面/n 。/w “/w 国资/n [国企/n 改革/vn]/nz 是/vshi 一场/mq 攻坚战/n ，/w 不怕/v 担责任/nz 、/w 不怕/v 担风险/vi 、/w 不怕/v 得罪人/nz 、/w 不怕/v 遭/v 非议/vn ，/w 遇到/v 问题/n 不/d 回避/v 、/w 遇到/v 困难/an 不/d 躲避/v 、/w 遇到/v 风险/n 不/d 逃避/v 。/w ”/w 张毅/nr “/w 语重心长/vl ”/w 地/ude2 对/p 台下/s [百/m 位/q]/mq 央企/nz 负责人/nnt 说/v 。/w 
资料/n 显示/v ，/w 现年/n [63/m 岁/qt]/mq 的/ude1 张毅/nr ，/w 在/p 国资委/nz 任职/v 之前/f 曾/d 在/p 黑龙江/ns 担任/v 过/uguo 县委/nis 书记/nnt 、/w [地委/nis 书记/nnt]/nnt 、/w 省纪委/n 副书记/nnt 、/w 省/n 监察厅/nis 厅长/nnt ，/w 有/vyou 丰富/a 的/ude1 基层/n [领导/n 工作/vn]/nz 经验/n 。/w 2007年9月/t ，/w 担任/v [中央/n 纪委/nnt]/nt 秘书长/nnt ，/w 同年/d 10月/t 任/v [中央/n 纪委/nnt]/nt 副书记/nnt ；/w 2010年7月/t 任/v [宁夏/ns 回族/nz 自治区/n 党委/nis]/nt 委员/nnt 、/w 常委/nnt 和/cc 书记/nnt 职务/n 。/w 
对于/p 两年/mq 之后/f 将要/d 退休/v 的/ude1 张毅/nr 而言/uls ，/w 无论/c 从/p 任何/rz 角度/n 来看/u ，/w 这/rzv 两年/mq ，/w 对于/p 张毅/nr 和/cc [国务院/nt 国资委/nz]/nt 来说/uls 都/d 非常/d 重要/a 。/w 
[值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 就/d 在/p 张毅/nr 从/p [宁夏/ns 回族/nz 自治区/n 党委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 区/n 人大常委会/nis 主任/nnt 调任/v [国务院/nt 国资委/nz 党委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 副主任/nnt 之/uzhi 时/ng ，/w 就/d 有人/r 分析/vn ，/w [国资委/nz 党委/nis]/nt 书记/nnt 和/cc 主任/nnt [一/d 职/ng]/mq ，/w 在/p 李荣融/nr 和/cc 王勇/nr 时代/n 从来/d 都/d 是/vshi 兼职/vn ，/w 张毅/nr 的/ude1 职务/n 任命/v 带有/v 明显/a 的/ude1 储备/vn 意味/n 。/w 
