原/b 标题/n ：/w 湖北/ns 免去/v 省/n 高院/n “/w 开房/v 庭长/nnt ”/w 职务/n 
去年/t 底/f ，/w 张军/nr 因/p 被/pbei 网络/n 曝光/vi 与/cc 一名/mq 外/f 单位/n 女子/n 开房/v ，/w 引发/v 社会/n 关注/v 。/w [湖北省/ns 纪委/nnt]/nt 、/w 省/n 高院/n 调查/vn 后/f 确认/v ，/w 张军/nr 长期/d 与/cc 这/rzv 名/q 女子/n 保持/v 不/d [正当/a 关系/n]/nz ，/w 构成/v 违纪/vn 。/w [湖北省/ns 高院/n]/nt 依法/d 提请/v 免去/v 张军/nr 的/ude1 相关/vn 职务/n ，/w [停止/v 工作/vn]/nz 。/w 
湖北省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 人大常委会/nis [第七/m 次/qv]/mq 会议/n 根据/p 《/w [中华人民共和国/ns 人民法院/nis 组织法/n]/nz 》/w 《/w [中华人民共和国/ns 法官法/nz]/nz 》/w 《/w 湖北省/ns 各/rz [人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 人事/n 任免/vn 工作/vn 条例/n 》/w [有关/vn 规定/n]/nz ，/w 决定/v 免去/v 其/rz 刑/n 三/m 庭/ng 庭长/nnt 、/w 审判员/nnt 职务/n 。/w （/w 记者/nnt 李鹏翔/nr 、/w 谭元斌/nr ）/w 
