于大宝/nr 
如果/c [广州/ns 恒大/nz]/nz 真的/d 以/p [5000/m 万元/q]/mq 签/v 下/f 于大宝/nr ，/w 那么/c 于大宝/nr 将/d 很可能/nz 成为/v 新/a 赛季/n 中超/n 本土/n 球员/nnt 的/ude1 “/w 新/a 标王/nz ”/w ，/w 而/cc [5000/m 万元/q]/mq 也/d 将/d 刷新/v 史上/d 最/d 贵/a 中国/ns 球员/nnt 的/ude1 纪录/n ，/w 他/rr 比/p 2013/m 赛季/n 中超/n 标王/nz 于汉超/nr 贵/a 了/ule 整整/d [1000/m 万元/q]/mq 。/w [中国/ns 足球/n]/nz 职业化/vn 的/ude1 20/m 年间/n ，/w 从/p [64/m 万元/q]/mq 到/v [5000/m 万元/q]/mq ，/w 中国/ns 球员/nnt 标王/nz 身价/n 已经/d 涨/vi 了/ule [78/m 倍/q]/mq 。/w 
