未来/t ，/w 黄石/ns 或/c 将/d 成为/v “/w 北斗/n 城/n ”/w 。/w 昨日/t ，/w [黄石市/ns 政府/nis]/nto 与/cc [武汉/ns 光谷/nz 北斗/n 公司/nis]/nt 签约/vi ，/w 双方/n 将/d 合力/n 在/p 黄石/ns 打造/v “/w 中国/ns —/w 东盟/ns 北斗/n 示范/vn 城/n ”/w ，/w 并/cc 以此/d 作为/p 中国/ns 北斗/n 走向/v [国际/n 市场/n]/nz 的/ude1 首/q 个/q “/w 样板间/nz ”/w 。/w 
“/w 中国/ns —/w 东盟/ns 北斗/n 示范/vn 城/n ”/w 规划/n 总/b 投入/v 为/p [20/m 亿元/q]/mq ，/w 计划/n 用/p 2年/t 时间/n 建成/v 。/w 根据/p 合约/n ，/w 由/p 我省/n 唯一/b [三/m 院/n]/mq （/w 中国科学院/nt 、/w [中国/ns 工程院/nis]/nto 、/w [国际/n 欧亚/nz 科学院/nis]/nt ）/w 院士/nnt 李德仁/nr 担任/v 董事长/nnt 的/ude1 [武汉/ns 光谷/nz 北斗/n 公司/nis]/nt ，/w 将/d 在/p 黄石/ns 建设/vn [10/m 个/q]/mq 北斗/n 基站/n ，/w 对/p 黄石/ns 的/ude1 [交通/n 运输/vn]/nz 、/w 矿山/n 管理/vn 、/w 公共/b 治安/n 、/w 智慧/n 城市/n 等/udeng 领域/n 实现/v 北斗/n 全/a 覆盖/v 。/w 
黄石/ns 矿山/n 众多/a ，/w 是/vshi 全国/n 资源/n 枯竭/vi （/w 产业/n ）/w 转型/vn 试点/vn 城市/n 。/w [黄石市/ns 政府/nis]/nto 称/v ，/w 结合/v 该市/r 产业/n 特点/n ，/w 北斗/n 技术/n 将/d 首先/d 大量/m 应用于/v 黄石/ns 的/ude1 矿山/n 管理/vn 。/w 据介绍/nz ，/w 应用/v 北斗/n 技术/n ，/w 可/v 对/p 老矿区/ns 尾矿/nz 资源/n 、/w 坍塌/vi 风险/n 、/w 岩层/n 位移/v 等/udeng 进行/vn 适时/ad 监控/vn 、/w 预警/vn 。/w 
昨日/t 的/ude1 签约/vn ，/w 吸引/v 了/ule 泰国/nsf 、/w 印尼/ns 、/w 马来西亚/nsf 、/w 新加坡/nsf 等/udeng 国/n 相关/vn [政府/nis 机构/n]/nz 人士/n 参加/v 见证/n 。/w 2013年初/t ，/w 我国/n 开始/v 实施/vn “/w 北斗/n 走/v 出去/vf ”/w 战略/n 。/w 技术/n 力量/n 雄厚/a 的/ude1 [武汉/ns 光谷/nz 北斗/n 公司/nis]/nt ，/w 是/vshi 承担/v 该/rz 战略/n 的/ude1 “/w 国家队/nis ”/w 企业/n 平台/n 。/w 
如今/t ，/w 在/p 海外/s ，/w 我国/n 北斗/n 技术/n 主要/b 在/p [东盟/ns 国家/n]/nz 落地/vi 应用/vn 。/w 在/p 以/p 东盟/ns 为/p 核心/n 的/ude1 低纬度/n 亚太地区/n ，/w 中国/ns 北斗/n 技术/n 明显/a 优于/v 美国/nsf GPS/x 、/w 欧洲/ns 伽利略/nrf 等/udeng [竞争/vn 对手/n]/nz 。/w 例如/v 去年/t 12月/t ，/w [光谷/nz 北斗/n 公司/nis]/nt “/w 天眼/nz ”/w 从/p 泰国/nsf [春武里/nz 府/ng]/ns 传回/v 监测/vn 信号/n 。/w 经/p 对比/vn ，/w 北斗/n 信号/n 精度/n 与/cc 性能/n ，/w 全面/ad 优于/v GPS/x 等/udeng 卫星/n 系统/n 。/w 
[武汉/ns 光谷/nz 北斗/n 公司/nis]/nt 总经理/nnt 柳钧议/nr 称/v ，/w “/w 中国/ns —/w 东盟/ns 北斗/n 示范/vn 城/n ”/w 作为/p 中国/ns 北斗/n 技术/n [走出/v 国门/n]/nz 的/ude1 展示/vn 窗口/s 、/w 样板/n 窗口/s ，/w 将/d 吸引/v 更多/ad 国家/n 和/cc 地区/n 采用/v 中国/ns 北斗/n 技术/n 。/w 
同日/d ，/w 该/rz 公司/nis 还/d 与/cc [黄石港/nr 区政府/n]/nt 签约/vi ，/w 双方/n 将/d 规划/n 总投资/nz [100/m 亿元/q]/mq ，/w 在/p [黄石/ns 港区/nz]/ns 建设/vn 一座/mq 占地/v [2800/m 亩/q]/mq 的/ude1 “/w 北斗/n 科技城/nz ”/w ，/w 吸纳/v 北斗/n 产业链/n 上下游/f 企业/n 超过/v [200/m 家/q]/mq ，/w 研发/v 和/cc 生产/v 无人机/n 、/w 测量船/nz 等/udeng [地理/n 空间/n 信息/n]/nz 产品/n 。/w （/w 记者/nnt 张颖/nr 通讯员/nnt 阳柳/nr ）/w 
