昨日/t ，/w [湖北省/ns 党建/n 研究会/nis]/nt [第六/m 次/qv]/mq [会员/nnt 代表大会/n]/nz 在/p 汉/tg 召开/v 。/w 全国政协/nt [社会/n 和/cc 法制/n 委员会/nis]/nt 副主任/nnt 宋育英/nr [出席/v 会议/n]/nz 。/w 省委/nis 副书记/nnt 张昌尔/nr 在/p 会上/n 讲话/n ，/w 要求/n 全面/ad 把握/v [新形势/nz 下/f]/nz 党建/n 工作/vn 的/ude1 新/a 要求/n 、/w 新任务/nz ，/w 坚持/v 研/v 以致/c 用/p ，/w 突出/a 工作/vn 重点/n ，/w 提升/v 研究/vn 能力/n ，/w 以/p [党建/n 研究/vn]/nz 的/ude1 [丰硕/a 成果/n]/nz 保障/vn 和/cc 服务/v 全省/n 发展/v 大局/n 。/w 
会议/n 审议/v 了/ule 省/n [党建/n 研究会/nis]/nt [第五/m 届/q 理事会/nis]/nt 工作报告/v ，/w 选举/v 产生/vn 新/a 一届/mq 理事会/nis 。/w 张昌尔/nr 向/p 新/a 当选/v 的/ude1 会长/nnt 、/w 副会长/nnt 和/cc 理事会/nis 成员/nnt 表示/v 祝贺/vn ，/w 对/p 研究会/nis [第五/m 次/qv]/mq [会员/nnt 代表大会/n]/nz 以来/f 的/ude1 工作/vn 给予/vn 充分/ad 肯定/v 。/w 
张昌尔/nr 指出/v ，/w 党/n 的/ude1 建设/vn 是/vshi [经济/n 社会/n]/nz 建设/vn 和/cc 其他/rzv 一切/rz 工作/vn 的/ude1 根本/a 保障/vn ，/w [党建/n 研究/vn]/nz 责任/n 重大/a 。/w 他/rr 强调/v ，/w 要/v [强化/v 理论/n]/nz 武装/n ，/w 认真/ad 学习/v [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 和/cc 习近平/nr 总书记/nnt 系列/n 讲话/n 精神/n ，/w 深刻/a 领会/v 党建/n 工作/vn 的/ude1 新思想/nz 、/w 新/a 观点/n 、/w 新/a 论断/vn 、/w 新/a 要求/n ，/w 准确/a 把握/v 贯穿/v 其中/rz 的/ude1 马克思主义/n 立场/n 、/w 观点/n 、/w 方法/n ，/w 用以/d 武装/n 头脑/n 、/w 指导/vn 研究/vn 。/w 要/v 突出/a 研究/v 重点/n ，/w 围绕/v “/w 建成/v 支点/n 、/w 走/v 在/p 前列/n ”/w 、/w “/w [五/m 个/q]/mq 湖北/ns ”/w 建设/vn 的/ude1 总/b 要求/n 、/w 总/b 部署/vn ，/w 找准/v 党建/n 保障/v 大局/n 、/w 服务/v 大局/n 的/ude1 结合点/n ，/w 围绕/v 作风/n 建设/vn 、/w 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 、/w 基层/n 服务/vn 型/k 党组织/n 建设/vn 等/udeng 重点/n 问题/n ，/w 优选/v 一批/mq 重大/a 课题/n ，/w 紧盯/nz 一批/mq 关键/n 问题/n ，/w 深入/ad 开展/v 研究/vn ，/w 特别/d 要/v 注重/v 挖掘/vn 好/a 、/w 总结/v 好/a 基层/n 党建/n 的/ude1 鲜活/a 经验/n 、/w 先进/a 经验/n ，/w 推动/v 我省/n 党建/n 工作/vn 更/d 富/vg 实效/n 、/w 更/d 富/vg 活力/n 。/w 要/v 创新/vn 研究/v 机制/n ，/w 整合/v 资源/n ，/w 搭建/v 平台/n ，/w 强化/v 激励/vn ，/w 开展/v 联合/vn 攻关/vn ，/w 创新/vi [研究/vn 方法/n]/nz ，/w [深入/ad 基层/n]/nz 接地气/nz ，/w 探索/v 实行/v 课题/n 招标/vn 等/udeng 制度/n ，/w 调动/v 各/rz 方面/n 积极性/n ，/w 努力/ad 形成/v 良好/a 的/ude1 [党建/n 研究/vn]/nz 氛围/n 。/w 要/v 加强/vn [自身/rr 建设/vn]/nz ，/w 健全/v 长效/b 工作/vn 机制/n ，/w 着力/vd 打造/v 一支/mq 政治/n 坚定/a 、/w 业务/n 精通/v 、/w 作风/n 优良/z 、/w [开拓/v 创新/vi]/nz 的/ude1 [党建/n 研究/vn]/nz 队伍/n 。/w 
省委/nis 常委/nnt 、/w 组织部/nis 部长/nnt 楼阳生/nz [主持/v 会议/n]/nz 。/w 武清海/nr 当选/v 新/a 一届/mq 研究会/nis 会长/nnt 。/w 大会/n 聘请/v 宋育英/nr 、/w 黄远志/nr 、/w 赵文源/nr 、/w 胡永继/nr 担任/v 研究会/nis 顾问/nnt ，/w 聘请/v 马哲军/nr 等/udeng [29/m 名/q]/mq 同志/n 为/p 特邀/v 研究员/nnt 。/w （/w 记者/nnt 邹汉青/nr 、/w 通讯员/nnt 楚宗山/nr ）/w 
