1月9日/t 上午/t ，/w 省委/nis 书记/nnt 周本顺/nr 、/w 省长/nnt 张庆伟/nr 在/p 石家庄/ns 会见/v 了/ule 来/vf 我省/n 调研/vn [第三/m 次/qv]/mq [全国/n 经济/n 普查/vn]/nz 工作/vn 的/ude1 [国家/n 统计局/nis]/nto 局长/nnt 马建堂/nr 一行/n 。/w 
周本顺/nr 代表/nnt 省委/nis 、/w 省政府/n 对/p [国家/n 统计局/nis]/nto 长期以来/dl 给予/vn 河北/ns 发展/vn 以及/cc [统计/vn 工作/vn]/nz 的/ude1 指导/vn 和/cc 支持/v 表示/vn 感谢/v 。/w 他/rr 指出/v ，/w [统计/vn 工作/vn]/nz 是/vshi [党委/nis 政府/nis]/nz 分析/v 形势/n 、/w [科学/n 决策/vn]/nz 的/ude1 重要/a 基础/n ，/w 在/p 推进/vi [科学/n 发展/vn]/nz 中/f 起着/v [重要/a 作用/n]/nz 。/w 省委/nis 、/w 省政府/n 历来/d 高度/d 重视/v [统计/vn 工作/vn]/nz ，/w 不断/d 优化/v 提升/vn [统计/vn 工作/vn]/nz 的/ude1 功能/n ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 统计/vn 在/p [党委/nis 政府/nis]/nz 决策/vn 等/udeng 方面/n 的/ude1 重要/a 参考/v 作用/n 。/w 目前/t ，/w [第三/m 次/qv]/mq [全国/n 经济/n 普查/vn]/nz 工作/vn 正在/d 有序/a 开展/v ，/w 河北/ns 一定/b 按照/p 国家/n 有关/v 要求/n 认真/ad 做好/v [各项/r 工作/vn]/nz ，/w 使/v [经济/n 普查/vn]/nz 更好/d 服务/v 地方/n 发展/vn 。/w 同时/c ，/w 河北/ns 也/d 将/d [结合/v 实际/n]/nz ，/w 认真/ad 落实/v 好/a 今年/t [统计/vn 工作/vn]/nz 改革创新/v 的/ude1 重点/n 任务/n 。/w 希望/v [国家/n 统计局/nis]/nto 继续/v 给予/vn 河北/ns 指导/vn 和/cc 支持/v 。/w 
马建堂/nr 感谢/v [河北/ns 省委/nis]/nt 、/w 省政府/n 对/p [统计/vn 工作/vn]/nz 的/ude1 重视/vn 和/cc 支持/v 。/w 他/rr 表示/v ，/w 河北省/ns [第三/m 次/qv]/mq [全国/n 经济/n 普查/vn]/nz 工作/vn 组织/n 有力/a 、/w 宣传/vn 到位/vi ，/w [各项/r 工作/vn]/nz 正在/d 有序/a 展开/v 。/w [国家/n 统计局/nis]/nto 将/d 进一步/d 深化/v 统计/vn 改革/vn ，/w 构建/v 体现/vn [科学/n 发展/vn]/nz 的/ude1 [指标/n 体系/n]/nz ，/w 更好/d 地/ude2 为/p 地方/n [党委/nis 政府/nis]/nz [科学/n 决策/vn]/nz 提供/v 依据/n 。/w 
省/n 领导/n 杨崇勇/nr 、/w 景春华/nr 参加/v 会见/vn 。/w （/w 记者/nnt 苏励/nr ）/w 
