1月9日/t 上午/t ，/w 省委/nis 书记/nnt 周本顺/nr 、/w 省长/nnt 张庆伟/nr 在/p 石家庄/ns 会见/v 了/ule 来/vf 河北省/ns 参加/v 全国/n 文化/n 科技/n 卫生/an “/w 三/m 下乡/vi ”/w 集中/v 服务/vn 活动/vn 的/ude1 [中央/n 文明办/nis]/nt 专职/b 副主任/nnt 王世明/nr 、/w 文化部/nto 副部长/nnt 丁伟/nr 、/w [国家/n 卫生/an 计生委/nis]/nt 副主任/nnt 崔丽/nr 、/w 国家/n [新闻/n 出版/v]/nz [广电/n 总局/nis]/nto 副局长/nnt 童刚/nr 、/w [中国/ns 科协/nis]/nt 副主席/nnt 陈章良/nr 等/udeng 中央/n 有关/v 部委/n 负责人/nnt 。/w 
周本顺/nr 在/p 会见/v 时/ng 说/v ，/w 文化/n 科技/n 卫生/an “/w 三/m 下乡/vi ”/w 活动/vn 开展/v 以来/f ，/w 日益/d 深入人心/vl ，/w 受到/v 基层/n 广大/b [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 欢迎/vn 。/w [河北/ns 省委/nis]/nt 、/w 省政府/n 认真/ad 贯彻/v 中央/n 开展/v “/w 三/m 下乡/vi ”/w 活动/vn 的/ude1 要求/n ，/w 不断/d 增强/v “/w 三/m 下乡/vi ”/w 的/ude1 实际/n 效果/n ，/w “/w 三/m 下乡/vi ”/w 已/d 成为/v 服务/vn 基层/n 的/ude1 平台/n ，/w 服务/vn 三/m 农/ng 的/ude1 品牌/n ，/w 产生/v 的/ude1 影响/vn 和/cc 效益/n [越来越/d 大/a]/nz 。/w 此次/rz 全国/n 文化/n 科技/n 卫生/an “/w 三/m 下乡/vi ”/w 集中/v 服务/vn 活动/vn 在/p 河北/ns 举行/v ，/w 必将/d 有力/a 推动/v 这项/r 活动/vn 在/p 河北/ns 的/ude1 深入/ad 开展/v 。/w 我们/rr 将/d 以此/d 为/p 契机/n ，/w 继续/v 组织/n 好/a 开展/v 好/a 这项/r 活动/vn ，/w 创新/vi 具体/a 举措/n ，/w 拓宽/v 活动/vn 渠道/n ，/w 把/pba 农村/n 需要/v 的/ude1 文化/n 科技/n 卫生/an 方面/n 的/ude1 信息/n 和/cc 服务/vn 送到/v 农民/nnt 身边/s 、/w 送到/v 农民/nnt 心/n 上/f 。/w 同时/c ，/w 要/v 通过/p “/w 三/m 下乡/vi ”/w 活动/vn ，/w 进一步/d 把/pba 农村/n 的/ude1 文化/n 、/w 科技/n 、/w 卫生/an 等/udeng 工作/vn 做/v 得/ude3 更好/d ，/w 提升/v 农村/n 文化/n 科技/n 卫生/an [公共/b 服务/vn]/nz 水平/n ，/w 丰富/a 农村/n [精神/n 文化/n]/nz 生活/vn ，/w 真正/d 让/v 农民/nnt 得到/v 更多/ad 实惠/an 。/w 
王世明/nr 等/udeng 感谢/v 省委/nis 、/w 省政府/n 对/p 开展/v “/w 三/m 下乡/vi ”/w 活动/vn 的/ude1 关心/vn 重视/v 。/w 王世明/nr 表示/v ，/w 河北/ns 的/ude1 宣传/vn [思想/n 文化/n]/nz 工作/vn 和/cc [精神文明/n 建设/vn]/nz 工作/vn 一直/d 走/v 在/p 全国/n 前列/n ，/w 开展/v 文化/n 科技/n 卫生/an “/w 三/m 下乡/vi ”/w 活动/vn 也/d 在/p 全国/n 带/v 了/ule 好/a 头/n 。/w 希望/v 河北/ns 把/pba 这项/r 惠民/ns 活动/vn 深入/ad 、/w 扎实/a 、/w 持久/a 地/ude2 开展/v 下去/vf ，/w 在/p 促进/v [农村/n 经济/n]/nz 社会发展/v 上/f 发挥/v [积极/ad 作用/n]/nz 。/w 
省/n 领导/n 景春华/nr 、/w 艾文礼/nr 、/w 杨汭/nr 、/w 许宁/nr 等/udeng 参加/v 会见/vn 。/w （/w 记者/nnt 苏励/nr ）/w 
