“/w 田庄/ns 大/a 墓/n 野外/s 发掘/v 到/v 2013/m 年底/f 基本/a 结束/v ，/w 墓/n 主人/n 初步/d 推断/v 为/p 唐代/ns 后期/f 一位/mq 藩镇/nz 节度使/nnt ”/w ，/w 河北/ns 曲阳/ns 出土/v 一座/mq 结构/n 复杂/a 、/w 规模/n 宏大/a 的/ude1 千年/t 古墓/n ！/w 2012年/t 春/tg 田庄/ns 大/a 墓/n 考古/n 新闻/n 经/p 本报/rz 等/udeng 媒体/n 率先/d 报道/v 后/f ，/w 迅速/ad 在/p 国内/s 引发/v 强烈/a 反响/n 。/w 昨天/t 考古队/nis 领队/nnt 、/w [河北省/ns 文物/n 研究所/nis]/nt 文博/nz 研究馆员/nnt 、/w 汉唐/b 研究/v 室主任/nnt 张春长/nr 向/p 记者/nnt 透露/v 了/ule 发掘/v 的/ude1 一些/mq 新发现/nz 。/w 记者/nnt 还/d 获悉/v 田庄/ns 大/a 墓/n 发掘/v 现场/s 将/d 建/v 遗址/n 博物馆/nis ，/w 今年/t 内/f 有望/v 开工/vn 。/w 
田庄/ns 大/a 墓/n 形制/n 极其/d 罕见/a 
田庄/ns 大/a 墓/n 位于/v [河北/ns 保定/ns]/ns 曲阳县/ns 南/b [15/m 公里/q]/mq 、/w 羊平镇/ns 田庄村/ns 东/f 。/w 2011年5月/t 至/p 2013/m 年底/f ，/w [河北省/ns 文物/n 研究所/nis]/nt 与/cc [曲阳县/ns 文物/n 保管所/nis]/nt 联合/vd 展开/v [抢救/v 性/ng 发掘/v]/nz ，/w 并/cc 取得/v 一系列/b 重大/a 发现/v 。/w 
田庄/ns 大/a 墓/n [坐/v 北朝/t 南/b]/nz ，/w 南北/f 长/a [66/m 米/q]/mq ，/w 东西/n 封土/nz 直径/n [34/m 米/q]/mq ，/w 是/vshi 座/q 带/v 长/a 斜坡/n 墓道/n 的/ude1 大型/b 砖室墓/nz ，/w 推测/v 该/rz 墓/n 时代/n 约/d 在/p 唐/tg 后期/f 。/w 大/a 墓地/n 下/f 结构/n 由/p 墓道/n 、/w 仪门/nz 、/w 庭院/n 、/w 甬道/n 、/w 前室/nz 、/w 后/f 甬道/n 、/w 后/f 室/n 组成/v 中轴/n ，/w 侧室/n 及/cc 耳室/nz 分列/v 东西/n ，/w 墓室/n 总数/n 达/v [12/m 个/q]/mq ，/w 全部/m 用/p 青砖/n 砌/v 筑/v 而/cc 成/v 。/w 该/rz 墓葬/n 形制/n 极其/d 罕见/a 和/cc 独/d 殊/ag ，/w 在/p [华北/ns 地区/n]/nz 同期/f 砖室墓/nz 中/f 规模/n 最大/gm 、/w 形制/n 最为/d 复杂/a 。/w 该/rz 墓/n 还/d 出土/v 了/ule 一批/mq 精美/a 的/ude1 汉白玉/n 雕刻/n 、/w 砖雕/n 构件/n 、/w 鎏金/nz 饰品/n 和/cc [定窑/ns 瓷器/n]/nz ，/w 并/cc 首次/m 在/p [华北/ns 地区/n]/nz 同期/f 砖室墓/nz 中/f 发现/v 具有/v 唐代/ns 风格/n 的/ude1 大型/b 仪卫/nz 壁画/n 。/w 有意思/al 的/ude1 是/vshi ，/w 该/rz 墓/n 建成/v 不久/d 即/v 被/pbei 大规模/b 毁坏/v ，/w 河北/ns 考古/n 人/n 判断/v 这/rzv 应当/v 与/cc 一次/mq [政治/n 事件/n]/nz 有关/vn 。/w 另外/c 墓葬/n 在/p 金/b 皇统/nz 年间/n 被/pbei 重修/v ，/w 这些/rz 都/d 令/v 墓/n 主/ag 身份/n 显得/v 神秘/a 和/cc 非凡/z 。/w 
发现/v 1/m ：/w 大型/b 仪卫/nz 壁画/n 
田庄/ns 大/a 墓/n 的/ude1 壁画/n 位于/v 墓葬/n 南端/f 的/ude1 墓道/n 东西/n [两/q 壁/ng]/mq ，/w 张春长/nr 介绍/v 说/v 墓道/n 平面/n 呈/v 梯形/n ，/w 南/b 窄/a 北/f 宽/a ，/w 东壁/nz 可以/v 辨别/vn 的/ude1 有/vyou [7/m 人/n]/mq ，/w 西/f 壁/ng 则/d 有/vyou [5/m 人/n]/mq ：/w “/w 全/a 是/vshi 男子/n ，/w 与/cc 真人/n 差不多/al 高矮/n ，/w 画面/n 以/p 红黑/nz [两/q 色/ng]/mq 为主/vi 。/w 其中/rz 东壁/nz 最/d 北端/nz 的/ude1 人物/n 高达/v [1/m ./w 8/m 米/q]/mq ，/w 头戴/nz 黑色/n 软脚/nz 幞头/nz ，/w 白色/n 抹额/nz ，/w 深目/nz 高/a 鼻/ng 、/w 满脸/d 短/a 髭/n ，/w 右手/n 执/v 钺/ng ，/w 上身/n 服/v 圆领/n 长袍/n ，/w 腰间/nz 系带/nz ，/w 前襟/n 撩起/v 在/p 胯/ng 间/f 打结/v ，/w 足/a 服/v 黑靴/nz ，/w 胯/ng 右侧/f 斜/a 挎/v 有/vyou ‘/w 胡禄/nr ’/w ，/w 就是/v 放置/vn 箭/n 的/ude1 容器/n 。/w 他们/rr 是/vshi 仪卫/nz ，/w 相当于/v 现在/t 的/ude1 仪仗队/nis ，/w 一般/ad 人/n 没/d 资格/n 享受/v 这/rzv 一/m 待遇/n ，/w 这/rzv 也/d 再度/d 彰显/v 田庄/ns 大/a 墓/n 主人/n 身份/n 不凡/z 。/w ”/w 张春长/nr 还/d 说/v ，/w 壁画/n 中的人物/nrf 高大/a 魁梧/a ，/w 衣着/n 飘逸/a ，/w 面容/n 刻画/v 细腻/a ，/w 笔法/n 熟练/a 高超/a ，/w 具有/v 很高/d 的/ude1 历史/n 及/cc [艺术/n 价值/n]/nz ：/w “/w 作者/nnt 都/d 是/vshi 大师级/b 人物/n 。/w ”/w 
发现/v [2/m ：/w 四/m 组/n]/mq 石像/n 生/v 
去/vf 过/uguo 北京/ns 十三陵/ns 的/ude1 人/n 都/d 对/p 陵墓/n 附近/f 的/ude1 两/m 列石/nz 人/n 、/w 石兽/nz 印象/n 颇/d 深/a ，/w 这/rzv 就是/v 考古/n 上/f 说/v 的/ude1 “/w 石像/n 生/v ”/w ，/w 石像/n 生/v 主要/b 显示/v 墓/n 主/ag 的/ude1 身份/n 等级/n 地位/n ，/w 也/d 有/vyou 驱邪/vi 、/w 镇/n 墓/n 的/ude1 含义/n 。/w 田庄/ns 大/a 墓/n 后期/f 发掘/v 中/f 就/d 在/p 墓道/n 南端/f 出土/v 了/ule 几组/nz “/w 石像/n 生/v ”/w ，/w 张春长/nr 透露/v 目前/t 可以/v 确认/vn 的/ude1 至少/d 有/vyou [四/m 组/n]/mq ：/w “/w 它们/rr 两两/m 相对/d 排列/v 于/p 墓葬/n 神道/n 的/ude1 东西/n 两侧/f ，/w 有/vyou 石柱/ns 、/w 石虎/nr 、/w 石羊/n 和/cc 石/ng 人/n ，/w 都/d 有/vyou 毁损/v ，/w 像/v 石柱/ns 断/v 了/ule 半截/mq ，/w 石虎/nr 没有/v 了/ule 头部/n 。/w 这些/rz ‘/w 石像/n 生/v ’/w 再度/d 印证/v 了/ule 墓/n 主/ag 的/ude1 显赫/a 。/w ”/w 
发现/v [3/m ：/w 三/m 人/n]/mq 遗骸/n 
田庄/ns 大/a 墓/n 中/f 是否/v 发现/vn 人/n 的/ude1 骸骨/n ？/w 张春长/nr 也/d 透露/v ，/w 此次/rz 出土/v 了/ule 至少/d 三副/nnt 骨架/n 。/w 据/p 了解/v 考古队/nis 在/p 大/a 墓/n 北侧/f 的/ude1 后/f 室/n 发现/v 汉白玉/n 残/a 块/q ，/w 可/v 拼合/nz 成/v 石椁/nz 、/w 石棺/n 床/n 等/udeng 。/w 棺床/nz 上/f 有/vyou 一/m 椁/n 一/m 棺/ng ，/w 突出/a 此/rzs 墓/n 以/p 墓/n 主/ag 一人/mq 为主/vi ，/w 不同/a 于/p 一般/ad 的/ude1 夫妻/n 合葬/vi 墓/n ，/w 强调/v 个人/n 为/p 中心/nis ，/w 说明/v 墓/n 主人/n 身份/n 非同一般/vl 。/w 之后/f 又/d 在/p 墓室/n 不同/a 部位/n 发现/v 残存/v 的/ude1 人/n 骨/ng ，/w “/w 目前/t 已/d 送到/v [吉林/ns 大学/nis]/ntu 做/v 检测/vn ，/w 至少/d 有/vyou [3/m 个人/n]/mq 的/ude1 骸骨/n ，/w 其中/rz 有/vyou 个/q 老年/n 女性/n ，/w 还有/v 个/q 成年/vn 男性/n ，/w 他们/rr 中/f 是否/v 有/vyou 墓/n 主人/n ？/w 或/c 跟/p 墓/n 主人/n 有/vyou 何/ry 关系/n ？/w 还/d 不/d 可知/v 。/w ”/w 
[四/m 人/n]/mq 都/d 有可能/nz 是/vshi 墓/n 主人/n ，/w 又/d 各/rz 有/vyou 疑点/n 
田庄/ns 大/a 墓/n 那位/r 身份/n 非凡/z 的/ude1 墓/n 主人/n 究竟/d 是/vshi 谁/ry ？/w 大众/ntc 和/cc 媒体/n 对此/d 充满/v 兴趣/n 。/w 从/p 大/a 墓/n 的/ude1 规模/n 等级/n 看/v ，/w 只有/c [割据/vi 一方/mq]/nz ，/w 集/q 军/n 、/w 政/ng 、/w 财/n 、/w 权/n 于/p 一身/n 的/ude1 节度使/nnt 才/d 有/vyou 实力/n 营建/v 这样/rzv 一座/mq 大/a 墓/n 。/w 而且/c 其/rz 必须/d 具备/v 在/p 位/q 时间/n 长/a 、/w [经济/n 实力/n]/nz 强/a 、/w 有/vyou 子嗣/n 等/udeng 条件/n 。/w 张春长/nr 昨天/t 表示/v ，/w 根据/p 墓葬/n 形制/n 和/cc 出土/v 遗物/n 分析/vn ，/w 墓/n 主人/n 应该/v 是/vshi 唐代/ns 一位/mq 藩镇/nz 节度使/nnt ，/w “/w 据/p 推测/v ，/w 墓/n 主/ag 可能/v 是/vshi 李宝臣/nr 、/w 张孝忠/nr 、/w 王处存/nr 、/w 王/n 都/d [四/m 人/n]/mq 当中/f 之一/rz ，/w 但/c 他们/rr 又/d 各/rz 有/vyou 疑点/n 。/w ”/w 
李宝臣/nr 是/vshi “/w [藩镇/nz 割据/vi]/nz ”/w 的/ude1 始作俑者/n 。/w 他/rr 本名/n 张忠志/nr ，/w 为/p 安禄山/nr 部/q 将/d ，/w 曾/d 驻军/n 井陉/ns 与/cc 唐军/n 对峙/vi 。/w 安史之乱/n 后/f 张忠志/nr 被/pbei 拜/v “/w 成德军/nr 节度使/nnt ”/w ，/w 赐名/vi 李宝臣/nr 。/w 成德军/nr 李氏/nz 政权/n 共/d 历/v 李宝臣/nr 、/w 李惟岳/nr 父子/n 两代/mq ，/w 前后/f 20年/t 。/w 疑点/n 是/vshi 正定/ns 发现/v 有/vyou 风动/nz 碑/n ，/w 另有/v 一块/s 关于/p 李宝臣/nr 的/ude1 残碑/nz ，/w 有/vyou 专家/nnt 认为/v 是/vshi 李宝臣/nr 墓碑/n ；/w 张孝忠/nr 是/vshi 首任/b [义/ng 武/ag 节度使/nnt]/nz ，/w 但/c 此前/t 在/p 涞水/ns 发现/v 张孝忠/nr 侄子/n 的/ude1 墓/n ，/w 墓志/n 说明/v 张氏/nz 家族/n 墓地/n 在/p 涞水/ns ，/w 张孝忠/nr 的/ude1 墓/n 也/d 可能/v 在/p 那里/rzs ；/w 王处存/nr 曾任/v 检校/nz [刑部/n 尚书/nnt]/nnt 、/w 义武军/nz 节度使/nnt ，/w 但/c 县志/n 引用/v 金·元/nr 好问/nz 《/w [续/v 夷坚志/nz]/nz 》/w 记载/v ，/w 他/rr 安葬/v 在/p 曲阳燕/nr 川/b 西北/ns 龙虎山/ns ；/w 再/d 有/vyou 就是/v 王/n 都/d ，/w 他/rr 是/vshi 义武军/nz 节度使/nnt 王处直/nr 的/ude1 养子/n ，/w 今/tg 无极/ns 人/n 。/w 他/rr 是/vshi 个/q [大/a 收藏家/nnd]/nz ，/w 田庄/ns 大/a 墓/n 的/ude1 多个/mq 侧室/n 也许/d 就是/v 为了/p 放置/v 他/rr 收藏/v 的/ude1 珍宝/n 与/cc 书籍/n 。/w 但/c 疑点/n 是/vshi ：/w 按/p 文献/n 记载/v 王/n 都/d 与/cc 家属/n 在/p 兵/n 败/vi 城/n 破/v 时/ng 自焚/vi 而/cc 死/v ，/w 不/d 太/d 可能/v 葬/vg 于/p 如此/rzv 奢华/a 的/ude1 大/a 墓/n 。/w 
遗址/n 博物馆/nis 有望/v 年/qt 内/f 开工/vi 
2013年初/t ，/w 来自/v [中科院/n 考古所/nis]/nt 、/w [北京大学/ntu 文博/nz 学院/nis]/nt 等/udeng 单位/n 的/ude1 十余名/m 文物专家/nnd 现场/s 考察/v 后/f [一致/a 认为/v]/nz ，/w 田庄/ns 大/a 墓/n 无论/c 从/p 形制/n 、/w 结构/n ，/w 还是/c 规模/n 在/p 全国/n 都/d 比较/d 罕见/a ，/w 有/vyou 极高/d 的/ude1 历史/n 价值/n 、/w 科学/n 价值/n 和/cc [艺术/n 价值/n]/nz 。/w 专家/nnt 们/k 呼吁/v 对/p 墓葬/n 进行/vn 原址/n 建/v 馆/ng 保护/vn ，/w 把/pba [文物/n 保护/vn]/nz 和/cc 曲阳/ns [雕刻/n 之/uzhi 乡/n]/nz 文化/n 品牌/n 相结合/nz ，/w 筹建/v 特色/n 博物馆/nis 。/w 对此/d 记者/nnt 昨天/t 联系/v 上/f 了/ule [曲阳/ns 文化/n 文物/n 旅游局/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 张向红/nr ，/w 她/rr 透露/v 他们/rr 正在/d 邀请/v 省内/s [专业/n 人士/n]/nz 制定/v 田庄/ns 大/a 墓/n 的/ude1 总体/n 保护/vn 展示/v 和/cc 利用/v 规划/n ：/w “/w [前期/f 工作/vn]/nz 已经/d 展开/v ，/w 遗址/n 博物馆/nis 作为/p 其中/rz 的/ude1 一部分/m ，/w 有望/v 今年/t 内/f 开工/vi 。/w 现在/t 我们/rr 在/p 加强/v 石刻/n 、/w 彩绘/n 等/udeng 大/a 墓/n 本体/n 保护/vn 。/w 同时/c ，/w 有关/v 田庄/ns 大/a 墓/n 的/ude1 相关/vn 资料/n 搜集/v 整理/vn 也/d 在/p 进行/vn 中/f 。/w ”/w （/w 记者/nnt 黄蓥/nr )/w 
