2014年1月9日/t ，/w 从/p 江西省/ns 婺源县/ns 兴/v 婺/n 出租车/n 公司/nis 获悉/v ，/w 该/rz 公司/nis 的哥/n 王学军/nr 拾金不昧/vl ，/w 主动/ad 将/d 装有/v [11/m 万元/q]/mq 现金/n 的/ude1 黑色/n 袋子/n 归还/v 失主/n ，/w 在/p 县域/n 内/f 被/pbei 传为佳话/vl 。/w 
当日/t 13时45分/t 左右/f ，/w 家住/v 婺源县/ns 思口镇/ns 高枧/nz [太尉/nnt 庙村/ns]/ns 的/ude1 程/n 先生/n ，/w 在/p 乘坐/v 从/p [婺源县/ns 人民/n 医院/nis]/nth 门口/s 打/v 赣/b EX5105/x 出租车/n 去/vf 婺源县/ns 二环路/ns 出租车/n 时/ng ，/w 下车/vi 时/ng 不慎/d 将/d 装有/v 大量/m 现金/n 的/ude1 手提/b 黑/a 袋/ng 遗落/v 在/p 出租车/n 上/f 。/w 下车/vi 后/f 当时/t 程/n 某/rz 也/d 没/d 能/v 记得/v ，/w 就/d 在/p 程/n 某/rz 下车/vi 后/f ，/w 王/n 师傅/nnt 开/v 出/vf 了/ule [20/m 米/q]/mq 处/n ，/w 有/vyou 其他/rzv 乘客/n 打车/v ，/w 上车/v 后/f 当/p 乘客/n 下车/vi 准备/v 将/d 黑/a 袋/ng 一起/s 带/v 下车/vn 时/ng ，/w 突然/ad ，/w 王/n 师傅/nnt 感觉/n 这个/rz 袋子/n 不是/c 该/rz 乘客/n 的/ude1 ，/w 于是/cc 他/rr 就/d 上前/vi 阻止/v 不/d 让/v 他/rr 取/v 下/f ，/w 于是/cc 在/p 13时55分/t 左右/f ，/w 王/n 师傅/nnt 立马/d 电话/n 通知/n 公司/nis ，/w 称/v 自已/n 在/p 出租车/n 上/f 发现/v [11/m 万元/q]/mq 现金/n ，/w 便/d 立刻/d 将/d 车/n 开/v 到/v 公司/nis 。/w 
到/v 公司/nis 14时/t 左右/f ，/w 经过/p 多方/d 打听/v ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 多方/d 联系/v 寻找/v 失主/n ，/w 好不容易/dl 找到/v 失主/n ，/w 并/cc 电话/n 正在/d 寻找/v 现金/n 心急如焚/vl 的/ude1 失主/n ，/w 黑/a 袋/ng 失而复得/vl ，/w 包内/nz 现金/n 分文/n 未动/nz ，/w 这/rzv 一切/rz 令/v 程/n 先生/n 非常/d 激动/a ，/w 连声/d 感激/v 。/w 
当时/t 已/d 过/uguo 午后/t ，/w 因/p 怕/v 失主/n 着急/a ，/w 王/n 师傅/nnt 就/d 将/d 手包/nz 上交/v [主管/vn 部门/n]/nz 。/w 过/uguo 了/ule [二十/m 分钟/qt]/mq 之后/f ，/w 失主/n 才/d 到/v 公司/nis 来/vf 反应/vn 自己/rr 乘坐/v 出租车/n 丢/v 了/ule 现金/n 。/w “/w 将/d 失物/n 归还/v 失主/n ，/w 是/vshi 我们/rr 应该/v 做/v 的/ude1 事/n 。/w ”/w 王学军/nr 认为/v ，/w 如今/t 物归原主/vl ，/w 他/rr 说/v 他/rr 的/ude1 心/n 也/d 踏实/a 多/a 了/ule 。/w 
