昨日/t ，/w 湖北省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大常委会/nis [第七/m 次/qv]/mq 会议/n 免去/v 了/ule 张军/nr 的/ude1 省/n [高级/a 人民法院/nis]/nis 刑/n 三/m 庭/ng 庭长/nnt 、/w 审判员/nnt 职务/n 。/w 
去年/t 年底/f ，/w 张军/nr 被/pbei 曝光/vi 与/cc 一名/mq 外/f 单位/n 女子/n 长期/d 保持/v 不/d [正当/a 关系/n]/nz ，/w 构成/v 违纪/vn ，/w 引发/v 社会/n 关注/v 。/w 省/n [高级/a 人民法院/nis]/nis 依法/d 提请/v 免去/v 张军/nr 的/ude1 省/n [高级/a 人民法院/nis]/nis 刑/n 三/m 庭/ng 庭长/nnt 、/w 审判员/nnt 职务/n 。/w 
昨日/t ，/w 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大常委会/nis [第七/m 次/qv]/mq 会议/n 根据/p 《/w [中华人民共和国/ns 人民法院/nis 组织法/n]/nz 》/w 、/w 《/w [中华人民共和国/ns 法官法/nz]/nz 》/w 、/w 《/w [湖北省/ns 各级/r 人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v 人事/n 任免/vn 工作/vn 条例/n]/nz 》/w [有关/vn 规定/n]/nz ，/w 决定/v 免去/v 张军/nr 的/ude1 省/n [高级/a 人民法院/nis]/nis 刑/n 三/m 庭/ng 庭长/nnt 、/w 审判员/nnt 职务/n 。/w （/w 记者/nnt 杨宏斌/nr 、/w 通讯员/nnt 王艺园/nr ）/w 
