邵逸夫/nr （/w 车头/n 前/f ）/w 的/ude1 邵氏/nr 王国/n ，/w 叱咤/nz 一时/d ，/w 捧/v 红/a 过/uguo [不少/m 人/n]/mq 。/w 来源/n ：/w 香港/ns 《/w 大公报/n 》/w 
中新网/nz 1月10日/t 电/n 据/p 香港/ns 《/w 大公报/n 》/w 报道/v ，/w 邵维铭/nr 和/cc 邵维钟/nr 早/a 前/f 在/p 香港/ns 无线/b 制作/v 的/ude1 邵逸夫/nr 逝世/vi 专辑/n 中/f ，/w 大谈/nz 对/p 父亲/n 感受/v 。/w 邵维铭/nr 表示/v 与/cc 父亲/n 虽然/c 不/d 常见/a 面/nf ，/w 但/c “/w 六/m 叔/n ”/w 邵逸夫/nr 经常/d 打电话/vi 问候/vn 他/rr ，/w 关心/v 他/rr 在/p 新加坡/nsf 生活/vn 如何/ryv ，/w 两/m 父子/n 也/d 会/v 如/v 兄弟般/nz 说笑/vi ，/w 他/rr 还/d 说/v ：/w “/w 他/rr 是/vshi 永不/d 放弃/v 的/ude1 人/n ，/w 如果/c 他/rr 想/v 上/f 月球/n 或/c 火星/ns ，/w 他/rr 便/d 会/v 做到/v 。/w ”/w 邵维钟/nr 表示/v ：/w “/w 他/rr 不断/d 造福/v 人类/n ，/w 不断/d 找/v 新方法/nz 去/vf 帮助/v 人/n ，/w 他/rr 是/vshi 一个/mq 巨人/n ，/w 从/p 哲学/n 层面/n 来说/uls ，/w 因为/c 他/rr 完美/a 。/w ”/w 
因为/c 他/rr 的/ude1 完美/a 
邵逸夫/nr 一生/n 功勋/n 卓著/a ，/w 堪称/v [一代/n 伟人/n]/nz ，/w [邵氏/nr 电影/n]/nz 成为/v 一个/mq 时代/n 的/ude1 影视/b 标签/n ，/w 影响力/n 遍布/v [世界/n 各地/rzs]/nz ，/w 至今/d 不衰/v 。/w 但/c 晚年/t 曾/d 深陷/v 家族/n 争产/nz 风波/n ，/w 不能/v 不说/c 是/vshi 一件/mq 憾事/n 。/w 邵逸夫/nr 一生/n 有/vyou [两/q 任/v]/mq 妻子/n ，/w 他/rr 和/cc 发妻/n 黄美珍/nr 育/vg 有/vyou 两/m 儿/ng [两/q 女/b]/mq ，/w 维/b 铭/vg 、/w 维/b 钟/n 、/w 素雯/nr 及/cc 素云/nz ，/w 和/cc [第二/m 任/v]/mq 妻子/n “/w 六/m 婶/n ”/w 方逸华/nr 则/d 无/v 所/usuo 出/vf 。/w 奉行/v [易/ad 子/ng 而/cc 教/v]/nz 的/ude1 方法/n ，/w 邵逸夫/nr 为/p 防/v 父母/n 宠坏/v 孩子/n ，/w 所以/c ，/w 其/rz 子女/n 从小/d 就/d 交由/v 其/rz 伯父/n 邵仁枚/nr 教养/n ，/w 居住/v 在/p 新加坡/nsf 。/w 上世纪/nz 50年代/t ，/w 邵逸夫/nr 孤身/n 从/p 新加坡/nsf 远/a 赴/v 香港/ns 地区/n 主政/v 邵氏/nr ，/w 妻儿/n 并/cc 没有/v 同行/n ，/w 更加/d 说明了/v 邵逸夫/nr 与/cc 子女/n 之间/f 的/ude1 疏远/vn 关系/n 。/w 其后/f 一度/d 出现/v 转机/n ，/w 邵维铭/nr 、/w 邵维钟/nr 到/v 香港/ns 打拼/v ，/w 在/p 无线/b 董事局/nis 任职/v 。/w 
但/c 1981年/t ，/w 因/p “/w 六/m 婶/n ”/w 入主/v 董事局/nis ，/w 逐渐/d 取代/v 邵/nz 家/q 子弟/n 的/ude1 地位/n ，/w 两兄弟/mq 于/p 翌年/t 退出/v 返回/v 新加坡/nsf ，/w 协助/v 三/m 伯父/n 邵仁枚/nr 打理/nz 邵氏/nr 在/p 当地/s 的/ude1 生意/n 。/w 1985年/t ，/w [邵氏/nr 兄弟/n]/ntc 创办人/nnt 邵仁枚/nr 中风/vi 病逝/vi ，/w 邵维铭/nr 接/v 掌/n [新加坡/nsf 邵氏/nr 公司/nis]/nt 及/cc 基金会/nis 。/w 由于/p 邵逸夫/nr [两/q 子/ng]/mq 在/p 新加坡/nsf 坐拥/nz 庞大/a 资产/n ，/w 因而/c 成为/v 匪徒/n 目标/n ，/w 先后/d 被/pbei 绑架/v 。/w 1964年2月/t ，/w 邵维铭/nr 及其/cc 司机/nnt 在/p 住所/n 附近/f 被/pbei 绑架/v ，/w 邵逸夫/nr 知悉/v 后/f 放下/v 工作/vn 前往/v 新加坡/nsf ，/w 向/p 绑匪/n 支付/v 约/d [100/m 万/d 港元/q]/mq 赎金/n ，/w 邵维铭/nr 被困/v 11日/t 后/f 获释/vi ，/w 自此/d 邵维铭/nr 出入/v 均/d 有/vyou 保镖/nnt 护送/v 。/w 有/vyou 指/v 邵维铭/nr 、/w 邵维钟/nr 退出/v 无线/b 董事局/nis ，/w 移居/v 新加坡/nsf 后/f ，/w 父子/n 不/d 相/d 往来/vn [20/m 多年/mq]/mq 。/w 2004年/t ，/w 邵逸夫/nr 的/ude1 侄子/n 在/p 谈到/v 邵逸夫/nr 的/ude1 儿子/n 邵维铭/nr 会/v 不会/v 去/vf 香港/ns 替/p 父亲/n 打理/nz 生意/n 时/ng ，/w 还/d 淡淡/z 地/ude2 说/v ：/w “/w 香港/ns 的/ude1 生意/n 早/a 有/vyou MonaFong/x (/w 方逸华/nr )/w 打理/nz 啦/y ！/w 不用/d 维/b 铭/vg 去/vf 香港/ns 。/w ”/w 而/cc 邵维铭/nr 也/d 坦承/v ，/w “/w 我/rr 不会/v 回/v 香港/ns ，/w 为什么/ryv 要/v 回去/v ？/w ”/w 父子/n “/w 冷战/n ”/w 多年/mq ，/w 10年/t 来/vf 唯一/b 一次/mq 一起/s 公开/ad 亮相/vi ，/w 则/d 要/v 追溯/vn 到/v 7年前/t ，/w 邵氏/nr 父子/n [3/m 人/n]/mq 同时/c 出现/v 在/p “/w [邵逸夫/nr 奖/n]/nz ”/w [颁奖/vn 典礼/n]/nz 上/f 。/w 
