[四川/ns 绵阳/ns 人民/n 医院/nis]/nt 的/ude1 兰越峰/nr ，/w 竟/d 在/p 走廊/n 上班/vi ，/w 为什么/ryv ？/w 
兰越峰/nr 说/v ：/w “/w 有人/r 说/v 我/rr 挡/v 了/ule 他们/rr 的/ude1 路/n 。/w ”/w 
[过度/d 医疗/n]/nz ，/w 简单/a 的/ude1 说/v ，/w 就是/v 超过/v 疾病/n 实际/n 需求/n 的/ude1 诊断/vn 和/cc 治疗/vn 的/ude1 行为/n ,/w 包括/v 过度/d 检查/vn 、/w 过度/d 护理/vn 。/w 
不久/d 前/f ，/w [国家/n 卫生/an 计生委/nis]/nt [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 姚宏文/nr 表示/v ，/w 我国/n [城乡/n 居民/n]/nz 用药/n 知识/n 普遍/ad 匮乏/vi ，/w 用药/n 行为/n 不/d 规范/v 现象/n 普遍/ad 存在/v 。/w 
老百姓/n 喜欢/vi 的/ude1 “/w [三/m 素/ag 一/d 汤/n]/nz ”/w 
成/v 了/ule 一个/mq 巨大/a 的/ude1 产业/n 
