[京华/ntc 时报/n]/nz 制图/vn 何/ry 将/d 
昨天/t ，/w [中纪委/nt 监察部/nis]/nt 发布/v 2013/m 中国/ns 反/vi 腐/vg 报告/n 。/w 报告/n 指出/v 去年/t 全年/n ，/w 全国/n [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 共/d 接受/v 信访/n 举报/vn [195/m 万/d 件/q]/mq ，/w 给予/vn 党纪政纪/n 处分/n [18/m ./w 2/m 万/d 人/n]/mq 。/w 
涉嫌/v 违纪/vn 违法/vn 有价值/nz 线索/n 增加/v [5/m 倍/q]/mq 
报告/n 称/v ，/w 2013年/t 以来/f ，/w [中央/n 巡视/v 组/n]/nt 对/p [20/m 个/q]/mq 地方/n 、/w 部门/n 和/cc [企事业/n 单位/n]/nz 进行/vn 了/ule 巡视/v ，/w 发现/v 了/ule 被/pbei 巡视/v 党组织/n 存在/v 的/ude1 一些/mq 突出/a 问题/n ，/w 特别/d 是/vshi 一些/mq 领导干部/nnt 涉嫌/v 违纪/vn 违法/vn 问题/n 线索/n ，/w 其中/rz 有价值/nz 的/ude1 线索/n 比/p 过去/vf 增加/v 了/ule [5/m 倍/q]/mq 。/w 
据/p 中央/n 巡视/v [工作/vn 领导/n 小组/nis 办公室/nis]/nt 介绍/v ，/w 截至/v 目前/t ，/w [中央/n 纪委/nnt]/nt 已/d 对/p 巡视/v 移交/vn 的/ude1 [贵州/ns 省委/nis]/nto 常委/nnt 、/w [遵义/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 廖少华/nr ，/w 湖北省/ns 副省长/nnt 郭有明/nr 等/udeng [涉嫌/v 严重/a 违纪/vn]/nz 违法/vn 问题/n 进行/vn [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 其他/rzv 问题/n 亦/d 正在/d 抓紧/v 办理/vn 。/w 
