春运/n 期间/f ，/w [国航/n 湖北/ns 公司/nis]/nt 加强/v 运力/n 调配/vn ，/w 将/d 重点/n 增/v 密/a 武汉/ns —/w —/w 深圳/ns 航线/n ，/w 在/p 原有/v 每周/r 一/m 、/w 三/m 、/w 五/m 、/w 日/b CA8233/x //w 4/m 航班/n 的/ude1 基础上/nz ，/w 新增/v CA8211/x //w 2/m ，/w 周二/t 、/w 四/m 、/w 六/m 执行/v ，/w 保持/v 每天/r 一班/mq 。/w 
进一步/d 加大/v 武汉/ns 至/p 北京/ns 航线/n 运力/n 投入/v ，/w 自/p 本月/r 恢复/v CA1333/x //w 4/m （/w 北京/ns —/w —/w 武汉/ns —/w —/w 北京/ns ）/w 航班/n 每日/r 一班/mq ，/w 每日/r [12/m -/w 14/m 个/q]/mq 班次/n 穿梭/vi 往来/vn 于/p 武汉/ns 北京/ns 之间/f ，/w 还/d 将/d 根据/p [市场/n 需求/n]/nz 继续/v 投入/vn 波音/b 777/m 和/cc 空客/n [330/m 等/udeng]/mq [宽体/n 客机/n]/nz 。/w （/w 通讯员/nnt 徐志祥/nr ）/w 
