约/d 6个月/t 前/f ，/w 金水宁/nr 通过/p [韩国/nsf 射箭/vn 协会/nis]/nt 收到/v 沙特/ns 王室/n 的/ude1 提案/n 。/w [沙特/ns 政府/nis]/nt 通过/p [韩国/nsf 大使馆/nis]/nt 向/p [韩国/nsf 射箭/vn 协会/nis]/nt 转达/v 了/ule “/w 沙特/ns 王室/n 希望/v 推荐/vn 一名/mq 射箭/vn 女/b 教练/nnt ”/w 的/ude1 请求/vn 。/w 从/p 大使馆/nis 那里/rzs 获得/v 通报/vn 的/ude1 [韩国/nsf 射箭/vn 协会/nis]/nt 选定/v 了/ule 多/a 名/q 候选人/nnt ，/w 而/cc 沙特/ns 方面/n 却/d 希望/v 聘请/vn 金水宁/nr 。/w 
金水宁/nr 曾/d 在/p 奥运/n 会上/n 荣获/v [4/m 枚/q]/mq 金牌/n 、/w [1/m 枚/q]/mq 银牌/n 和/cc [1/m 枚/q]/mq 铜牌/n ，/w 是/vshi 世界级/b 射箭/vn 明星/nnd 。/w [4/m 枚/q]/mq 金牌/n 分别/d 是/vshi ，/w [17/m 岁/qt]/mq 那年/r ，/w 即/v 1988年/t 在/p 首尔/ns 奥运/n 会上/n 获得/v 的/ude1 个人/n 和/cc 团体赛/n [两/q 枚/q]/mq 金牌/n ，/w 以及/cc 在/p 1992年/t 西班牙/nsf [巴塞罗那/nsf 奥运会/n]/nz 和/cc 2000年/t 澳大利亚/nsf [悉尼/ns 奥运会/n]/nz 上/f 获得/v 的/ude1 团体赛/n 金牌/n 。/w 此外/c ，/w 在/p 2011年/t 举行/v 的/ude1 [国际/n 射箭/vn 联盟/nis]/nt 定期/d 大会/n 上/f ，/w 金水宁/nr 被/pbei 选/v 为/p “/w [20/m 世纪/n]/mq 最佳/z 女/b 射手/nnd ”/w 。/w 退役/vi 以后/f ，/w 她/rr 以/p 奥运会/n 或/c 亚运会/n 解说员/nnt 的/ude1 身份/n 展开/v 活动/vn 。/w 2011年/t 还/d 在/p [人才/n 培养/v]/nz 基金会/nis 和/cc 韩国/nsf 体育/n 会/v 的/ude1 支援/vn 下/f ，/w 在/p [瑞士/nsf 洛桑/ns 世界/n 射箭/vn 联盟/nis]/nt 担任/v 了/ule 2年/t 的/ude1 [国际/n 体育/n]/nz 行政/n 工作者/nnt ，/w 积累/v 了/ule 实务/nz 经验/n 。/w 
沙特/ns 目前/t 还/d 没有/v 女子/n 射箭/vn 队/n 。/w 男子/n 射箭/vn 队/n 在/p [国际/n 射箭/vn 联盟/nis]/nt [102/m 个/q]/mq 成员国/n 中排/n 在/p [第/m 98/m 位/q]/mq 。/w 金水宁/nr 将/d 教授/nnt 射箭/vn 技术/n 的/ude1 两位/mq 公主/nnd 如果/c 成为/v 专业/n 选手/n ，/w [很/d 有可能/nz]/nz 出现/v 在/p 奥运会/n 等/udeng 国际/n 大赛/vn 上/f 。/w 
金水宁/nr 表示/v ：/w “/w 即便/c 是/vshi 公主/nnd ，/w 在/p 射箭/vn 方面/n 也/d 只有/c 老师/nnt 和/cc 学生/nnt 。/w 我/rr 的/ude1 目标/n 是/vshi ，/w 让/v 两位/mq 公主/nnd 代表/nnt 国家/n 出战/v 2016年/t 巴西/nsf 奥运会/n 。/w ”/w 
