旅游/vn —/w —/w 有闲/nz 生活/vn 首选/v 澳洲/ns 迪拜/ns 
旅行/vi 已经/d 成为/v 了/ule 财富/n 阶层/n 一个/mq 重要/a 的/ude1 生活/vn 组成部分/n 。/w 
[数据/n 显示/v]/nz ，/w 拥有/v [20/m 天/qt]/mq 以上/f 年假/n 的/ude1 人/n 占/v 了/ule 半数/n ，/w 而且/c 出国/vi 以/p 旅游/vn 为主/vi ，/w 出国/vi 频率/n 集中/v 在/p [2/m -/w 5/m 次/qv]/mq //w 年/qt 。/w 这/rzv 就/d 意味着/v ，/w 几乎/d 每/rz 3个月/t 武汉/ns 富人/n 就/d 会/v 出国/vn 一次/mq ，/w 而且/c ，/w 纯/a 旅游/vn 。/w 
至于/p [国际/n 旅游/vn]/nz 目的地/n ，/w 澳洲/ns 以/p 31.3%/m [拔/v 得/ude3 头筹/n]/nz 。/w 地广人稀/vl 的/ude1 澳洲/ns 地处/v 南半球/n ，/w 因为/c 气候/n 差异/n ，/w 它/rr 成为/v 多数/a 中国人/n 出行/vi 的/ude1 首选/vn 。/w 与此同时/c ，/w 不同/a 于/p 欧洲/ns 、/w 美国/nsf 这样/rzv 的/ude1 老牌/b 目的地/n ，/w 澳洲/ns 对于/p 富/vg 人们/n 来说/uls 更加/d 新鲜/a 。/w 
另一个/mq [度假/vn 胜地/n]/nz 是/vshi 迪拜/ns ，/w 得票/nz 率/v 30.8%/m 。/w 对于/p 多数人/mq 而言/uls ，/w 迪拜/ns 是/vshi 奢华/a 的/ude1 代名词/n 。/w 这里/rzs 拥有/v 全球/n 室内/s 排名/vi 第一/m 的/ude1 购物中心/nis —/w —/w [迪拜/ns 购物/vn 中心/nis]/nt （/w DubaiMal/x ）/w ，/w [50/m 个/q]/mq 足球场/n 的/ude1 大小/n ，/w 遍布/v [1200/m 家/q]/mq 店面/n ，/w 其中/rz 有/vyou 超过/v [160/m 家/q]/mq 餐饮店/nis 。/w 位于/v 迪拜/ns 老城区/ns 的/ude1 GoldSouk/x ，/w 是/vshi 世界/n [第二/m 大/a]/mq 的/ude1 [黄金/n 交易/vn]/nz 集散地/n 。/w 阿拉伯/nsf 风情/n 、/w 石油/n 输出国/n 、/w [沙漠/n 绿洲/n]/nz 、/w [七星/nz 酒店/nis]/nt ，/w 以上/f 关键词/n 吸引/v 着/uzhe 富/vg 人们/n 涌向/v 迪拜/ns 。/w 
另外/c ，/w 美国/nsf 以/p 25.5%/m 位列/v 第三/m 。/w 排名/vi 第四/m 的/ude1 马尔代夫/nsf ，/w 击败/v 了/ule 夏威夷/nsf ，/w 成为/v 他们/rr 最/d 青睐/vn 的/ude1 热带/n 岛国/n 。/w 
收藏/v —/w —/w 最/d 青睐/v 手表/n 和/cc 珠宝/n 
本次/r 的/ude1 [402/m 份/q]/mq 问卷/n 中/f ，/w 有/vyou 接近/v 40%/m 的/ude1 [调查/vn 对象/n]/nz ，/w 直接/ad 跳过/v 了/ule “/w 您/rr 喜欢/vi 收藏/v ”/w 这/rzv 一项/mq 问题/n 。/w 在/p 剩下/v 的/ude1 选票/n 中/f ，/w 最/d 受/v 青睐/vn 的/ude1 收藏/vn 类别/n 是/vshi “/w 手表/n //w 珠宝/n ”/w ，/w 总共/d 收获/n 了/ule [173/m 票/n]/mq （/w 43.0%/m ）/w 。/w 相/d 较/d 单纯/a 的/ude1 艺术品/n ，/w 手表/n 和/cc 珠宝/n 大多/d [明码/n 实价/n]/nz ，/w 且/c 有/vyou 品牌/n 支撑/v ，/w 因此/c [投资/vn 风险/n]/nz 、/w 贬值/vi 空间/n 都/d 相对/d 小/a 得/ude3 多/a 。/w 
除此之外/al ，/w “/w 古代/t 字画/n ”/w 和/cc “/w [当代/t 艺术/n]/nz ”/w 分别/d 收获/n 了/ule [80/m 票/n]/mq （/w 19.9%/m ）/w 和/cc [72/m 票/n]/mq （/w 17.9%/m ）/w ，/w 国人/n 对于/p 古代/t 字画/n 的/ude1 品/ng 玩/v 由来已久/vl ，/w 上/f 榜/n 自然/n 在/p 情理之中/n ；/w 黑马/n 是/vshi “/w [当代/t 艺术/n]/nz ”/w ，/w 有/vyou [调查/vn 对象/n]/nz 表示/v ，/w [当代/t 艺术/n]/nz 收藏/v 在/p 武汉/ns 市场/n 刚刚/d 起步/vi ，/w 入市/v 门槛/n 低/a ，/w 增值/vn 空间/n 巨大/a 是/vshi 看中/v 的/ude1 最重要/nz 因素/n 。/w 
另外/c ，/w 在/p 收藏/v 途径/n 的/ude1 选择/vn 上/f ，/w 69.4%/m 的/ude1 [调查/vn 对象/n]/nz 选择/v 了/ule “/w 自行/d 购买/v ”/w ，/w 令人/v 惊讶/a 的/ude1 是/vshi ，/w 只有/c 9.7%/m 的/ude1 人/n 愿意/v 通过/p “/w 拍卖行/nis ”/w 途径/n 获得/v 藏品/n 。/w 
