1月8日/t 至/p 9日/t ，/w 省/n 领导/n 史鲁泽/nrf 、/w 杨崇勇/nr 、/w 梁滨/nr 、/w 范照兵/nr 、/w 臧胜业/nr 、/w 孙瑞彬/nr 、/w 景春华/nr 、/w 田向利/nr 、/w 艾文礼/nr 分别/d 与/cc 出席/v 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 的/ude1 [解放军/nnd 代表团/n]/nt 、/w 唐山市/ns 代表团/n 、/w 衡水市/ns 代表团/n 、/w 承德市/ns 代表团/n 、/w 廊坊市/ns 代表团/n 、/w 石家庄市/ns 代表团/n 、/w 张家口市/ns 代表团/n 、/w 秦皇岛市/ns 代表团/n 代表/nnt ，/w 以及/cc 出席/v 省/n [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 的/ude1 中共/n 组/n 、/w 特邀/vn 一组/mq 、/w 经济/n [二/m 组/n]/mq 、/w 科技组/nis 委员/nnt 们/k 一起/s ，/w 审议/v 、/w 讨论/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w 
审议/v 、/w 讨论/v 中/f ，/w 代表/nnt 、/w 委员/nnt 们/k 对/p [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 给予/vn 充分/ad 肯定/v ，/w 对/p 2013年/t 全省/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 取得/v 的/ude1 成绩/n 给予/vn 高度/d 评价/vn ，/w 并/cc 就/d 全面/ad 深化改革/v 、/w [产业/n 结构/n 调整/vn]/nz 和/cc 转型/vn 升级/vi 、/w [大气/n 污染/vn]/nz 治理/vn 等/udeng 提出/v 了/ule 意见/n 、/w 建议/n 。/w 
省/n 领导/n 认真/ad 听取/v 大家/rr 的/ude1 发言/vn ，/w 与/cc 代表/nnt 、/w 委员/nnt 深入/ad 交流/vn ，/w 并/cc 就/d 做好/v 今后/t 的/ude1 工作/vn 谈/v 了/ule 意见/n 。/w 他们/rr 谈道/v ，/w 2013年/t ，/w 在/p 党中央/nt 、/w 国务院/nt 的/ude1 [正确/a 领导/n]/nz 下/f ，/w 省委/nis 、/w 省政府/n 团结/v 带领/vn 全省/n 人民/n ，/w 坚持/v 解放思想/vl 、/w 改革开放/v 、/w 创新/vi 驱动/vn 、/w [科学/n 发展/vn]/nz ，/w 积极/ad 应对/v 各种/rz 困难/an 挑战/vn ，/w 经济发展/v 实现/vn 稳/a 中/f 向/p 好/a ，/w 调结构/nz 转/v 方式/n 力度/n 加大/v ，/w 环境保护/gg 治理/v 力度/n 空前/a ，/w 城乡/n 面貌/n 发生/v 新的/a 变化/vn ，/w 民生/n 和/cc [社会/n 事业/n]/nz 持续发展/v ，/w 成绩/n 来之不易/vl ，/w 我们/rr 一定/b 要/v 倍加/d 珍惜/v 。/w 
他们/rr 认为/v ，/w 省长/nnt 张庆伟/nr 所/usuo 作/v 的/ude1 [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz ，/w 总结/v 成绩/n 客观/a ，/w 查找/v 问题/n 精准/nz ，/w 部署/vn 工作/vn 务实/vi ，/w 体现/v 了/ule 中央/n 要求/n 和/cc 河北/ns 实际/n 的/ude1 有机/b 统一/vn ，/w 体现/v 了/ule 改革创新/v 与/cc 政策/n 连续性/n 的/ude1 有机/b 统一/vn ，/w 是/vshi 一个/mq 实事求是/vl 、/w 思路/n 清晰/a 、/w 措施/n 有力/a 的/ude1 好/a 报告/n 。/w 
他们/rr 指出/v ，/w 今年/t 是/vshi 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 、/w 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 第一年/t ，/w 是/vshi 落实/v 省委/nis [八/m 届/q]/mq [六/m 次/qv]/mq [全会/n 精神/n]/nz 、/w 实现/v “/w 十二五/m ”/w 目标/n 任务/n 的/ude1 关键/n 一年/mq 。/w 完成/v 好/a 报告/n 确定/v 的/ude1 各项/r 目标/n 任务/n ，/w 建设/vn 全面/ad 小康/n 的/ude1 河北/ns 、/w 富裕/a 殷实/a 的/ude1 河北/ns 、/w 山清水秀/vl 的/ude1 河北/ns ，/w 实现/v [绿色/n 崛起/v]/nz ，/w 需要/v 切实/ad 转变/v 发展/vn [指导/vn 思想/n]/nz ，/w 坚决/ad 摒弃/v [陈旧/a 观念/n]/nz ，/w 下决心/vi 抓好/v 打基础/vi 利/n 长远/a 的/ude1 实事/n 。/w 要/v 全力以赴/vl 抓好/v “/w 改革/vn 、/w 调整/vn 、/w 巩固/v 、/w 提升/v ”/w 四大/n 任务/n ，/w 坚持/v 以/p 改革/vn 统领/v 全局/n ，/w 在/p 转变/v [政府/nis 职能/n]/nz 、/w 改进/v 政务/n 服务/vn 、/w 推动/v 政策/n 落实/v 上/f 下功夫/v ，/w 打破/v “/w 玻璃门/nz ”/w 、/w “/w 弹簧门/n ”/w 、/w “/w 旋转门/n ”/w ，/w 进一步/d 释放/v “/w 改革/v 红利/n ”/w ；/w 要/v 打好/v 四大/n 攻坚战/n ，/w 打好/v “/w 生态/n 牌/n ”/w 、/w “/w 北京牌/nz ”/w 、/w “/w 文化/n 牌/n ”/w 等/udeng ，/w 走/v [新型/b 城镇化/vn]/nz 道路/n ，/w 坚决/ad 推动/v [结构/n 调整/vn]/nz 、/w 转型/vn 升级/vi ，/w 促进/v [经济/n 社会/n]/nz 和/cc 城乡/n 、/w [区域/n 协调/v 发展/vn]/nz ；/w 要/v 注重/v 创新/vn 驱动/vn ，/w [建立/v 健全/v]/nz [创新/vi 体系/n]/nz ，/w 提高/v [自主/vd 创新/vi 能力/n]/nz ，/w 为/p 发展/vn 注入/v 不竭/a 动力/n 。/w 要/v 更加/d 注重/v 保障/vn 和/cc 改善/v 民生/n ，/w 推动/v 实现/vn 更高/d 质量/n 的/ude1 就业/vn ，/w [努力/ad 提高/v]/nz [城乡/n 居民/n]/nz 收入/n ，/w 健全/v 完善/vn [社会/n 保障/vn 体系/n]/nz ，/w 促进/v [社会/n 事业/n]/nz 全面/ad 进步/vn ，/w 让/v [人民/n 群众/n]/nz 得到/v 更多/ad 实惠/an 。/w 要/v 牢记/v 为民/v 务实/vn 清廉/a ，/w 切实/ad 转变/v 干部/nnt 作风/n ，/w 为/p [各项/r 事业/n]/nz 发展/vn 提供/v 坚强/a 保证/v 。/w 要/v 调动/vn 方方面面/n 的/ude1 积极性/n ，/w 凝聚/v 改革/vn 发展/v 合力/n ，/w 共同/d 开创/v 河北/ns 更加/d 美好/a 的/ude1 明天/t 。/w （/w [本报/rz 记者/nnt]/nz ）/w 
