9日/t 进入/v “/w 三九/m ”/w 隆冬/t 。/w 据/p 省/n 气象台/nis 9日/t 预报/vn ，/w 预计/v 未来/t 一周/mq ，/w 全省/n 以/p 晴到多云/n 为主/vi ，/w 有/vyou 两次/mq 冷空气/n 活动/vn ：/w 受/v 弱冷空气/n 影响/vn ，/w 11日/t 坝上/ns 地区/n 多云间阴/n ；/w 13日/t 各地/rzs 云量/n 较多/d 。/w 未来/t 一周/mq ，/w 全省/n 无/v 强/a 冷空气/n 活动/vn ，/w 没有/v 降雪/vn 天气/n ，/w 大部分/n 地区/n [气象/n 条件/n]/nz 不利于/v [空气/n 污染物/n]/nz 扩散/v 。/w 
据/p 监测/vn ，/w 9日/t 凌晨/t 至/p 上午/t ，/w 张家口/ns 南部/f 、/w 承德/ns 西南部/f 、/w 唐山/ns 、/w 秦皇岛/ns 大部/n 和/cc 保定/ns 、/w 廊坊/ns 及/cc 以南/f 大部/n 地区/n 继续/v 出现/vn 雾和霾/nz ，/w 以/p 霾/n 为主/vi ，/w 其中/rz 沧州/ns 东部/f 、/w 邢台/ns 中部/f 、/w 邯郸/ns 西部/f 等/udeng 地/ude2 出现/v 能见度/n 不足/an [1000/m 米/q]/mq 的/ude1 大雾/n 或/c 浓雾/n 。/w 至/p 9日14时/t ，/w 上述/b 地区/n 的/ude1 雾/n 已/d 全部/m 消散/v ，/w 但/c 保定/ns 市区/s 、/w 沧州/ns 西部/f 、/w 衡水/ns 北部/f 、/w 邢台/ns 大部/n 、/w 邯郸/ns 西部/f 等/udeng 地/ude2 的/ude1 霾/n 仍/d 在/p 持续/vd 。/w 
与/cc 8日/t 同比/n ，/w 9日/t [最低/a 气温/n]/nz 再次/d 下降/vi ，/w [北部/f 地区/n]/ns 下降/vi 了/ule [5/m -/w 8/m ℃/w]/mq ，/w 降至/vf -/w [11/m ℃/w]/mq 至/p -/w [27/m ℃/w]/mq ，/w 其中/rz 康保/ns 最低/a 为/p -/w [27/m ./w 9/m ℃/w]/mq ；/w 中/f [南部/f 地区/n]/nz 下降/vi 了/ule [3/m -/w 7/m ℃/w]/mq ，/w 降至/vf -/w [7/m ℃/w]/mq 至/p -/w [11/m ℃/w]/mq ，/w 其中/rz 石家庄市/ns 区/n 下降/vi 了/ule [2/m ./w 5/m ℃/w]/mq ，/w 降至/vf -/w [6/m ./w 8/m ℃/w]/mq 。/w 预计/v [未来/t 三/m 天/qt]/nz ，/w 各地/rzs 气温/n 仍然/d 偏低/d ，/w 天气/n 寒冷/a ，/w 其中/rz 石家庄市/ns 区/n [最高/a 气温/n]/nz 为/p [1/m ℃/w]/mq ，/w [最低/a 气温/n]/nz 为/p -/w [8/m ℃/w]/mq 。/w 
“/w 冷/a 在/p 三九/m ”/w ，/w 正是/v 在/p 每年/r 的/ude1 1月/t 中旬/t ，/w 是/vshi 全年/n 最/d 冷/a 的/ude1 时期/n 。/w “/w 三九/m ”/w 时节/n ，/w 河北省/ns 冷空气/n 活动/vn 频繁/a ，/w 阴/a 雾和霾/nz 天气/n 较多/d ，/w 大风/n 过后/v 降温/vn 明显/a 。/w 据/p [气象/n 部门/n]/nz 预测/vn ，/w 这个/rz 冬季/t 河北省/ns 中/f [南部/f 地区/n]/nz 的/ude1 阴/a 雾和霾/nz 天气/n 以及/cc 某一/mq 时段/n 的/ude1 低温/n 寡/ag 照/v 天气/n 将/d 时有发生/vl 。/w 建议/n [有关/vn 部门/n]/nz 积极/ad 采取/v 有效/a 措施/n ，/w 做好/v 预防/vn 工作/vn ；/w 并/cc 提醒/v 大家/rr 注意/v 天气/n 变化/vn ，/w 及时/ad 增/v 衣/ng 保暖/a ，/w 注意/v [身体/n 健康/a]/nz ，/w 预防/v 感冒/vn 等/udeng 疾病/n 的/ude1 发生/vn 。/w (/w 季然郭/nr 迎春/vn )/w 
