[从/p 上/f 到/v 下/f]/nz 依次/d 为/p [127/m 岁/qt]/mq 的/ude1 阿/b 丽/ag 米/q 罕/ag 、/w [118/m 岁/qt]/mq 的/ude1 尧/nz 力/n 达西/nrf 、/w 屯/ng 妮萨/nz 罕/ag ，/w 以及/cc [116/m 岁/qt]/mq 的/ude1 黄乜依/nr 、/w 付素清/nr 。/w 
活/v 到/v [100/m 岁/qt]/mq 和/cc [健康/a 快乐/a]/nz 活/v 到/v [100/m 岁/qt]/mq 之间/f ，/w 有着/v 不/d 小/a 的/ude1 差距/n 。/w 近期/t ，/w [中国/ns 老年学/n 学会/v]/nt 公布/v 了/ule 2013/m 中国/ns 十大/mq 寿星/n 排行榜/n 。/w 十位/mq 老人/n 的/ude1 [平均/a 年龄/n]/nz 为/p [119/m ./w 2/m 岁/qt]/mq ，/w 来自/v 新疆/ns 疏勒县/ns 的/ude1 维族/nz 女/b 寿星/n 阿/b 丽/ag 米/q 罕/ag  色依提/nz 以/p [127/m 岁/qt]/mq 高龄/n 稳居/v 榜首/n 。/w 十大/mq 寿星/n 中/f ，/w [7/m 人/n]/mq 健康/a ，/w [2/m 人/n]/mq 自理/vi ，/w 只有/c [1/m 人/n]/mq 不能/v 自理/vn 。/w 
[中国/ns 老年学/n 学会/v]/nt [副/b 秘书长/nnt]/nnt 王峰/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 寿星/n 排行榜/n 已/d 举办/v [六/m 届/q]/mq 。/w 此次/rz 评选/vn 于/p 2013年6月1日/t 正式/ad 启动/v ，/w [37/m 个/q]/mq 省/n 全部/m 参加/v 。/w 在/p 各地/rzs 推送/nz 的/ude1 [180/m 名/q]/mq 候选/b [百岁/q 老人/n]/nz 中/f ，/w 按照/p 年龄/n 顺序/n 排出/v 前/f 十/m ，/w 上/f 榜/n 者/k 主要/b 分布/vi 在/p [6/m 个/q]/mq 省区/n ，/w 涵盖/v [5/m 个/q]/mq 民族/n 。/w [数据/n 显示/v]/nz ，/w 中国/ns [百岁/q 老人/n]/nz 第一次/mq 突破/v 5万/m 大关/n ，/w 达到/v [54166/m 人/n]/mq ；/w 老人/n 的/ude1 健康/a 寿命/n 也/d 相当/d 乐观/a 。/w 
王峰/nr 指出/v ，/w 心态/n 好/a 、/w 不/d 闲着/v 、/w 不/d 挑食/a 、/w 环境/n 好/a 、/w 儿女/n 孝/ng 是/vshi 老人/n 们/k 长寿/a 的/ude1 共同/d 规律/n 。/w 除此之外/al ，/w 他们/rr 每个人/mq 还/d 有着/v 不同/a 的/ude1 [性格/n 特点/n]/nz 和/cc 养生/vn 经验/n 。/w 
[127/m 岁/qt]/mq 阿/b 丽/ag 米/q 罕/ag ，/w 歌舞/n 高手/n ，/w 赤脚/n 走路/vi 。/w [新疆/ns 喀什/nsf]/ns 的/ude1 阿/b 丽/ag 米/q 罕/ag  色依提/nz 已/d 经历/n [3/m 个/q]/mq 世纪/n ，/w 皮肤/n 依旧/z 细腻/a 得/ude3 让/v 人/n 羡慕/v 。/w 新疆/ns 人/n 能歌善舞/vl ，/w 阿/b 丽/ag 米/q 罕/ag 的/ude1 [长寿/a 秘诀/n]/nz 也/d 在于/v 此/rzs 。/w 从/p 十几岁/mq 算起/vf ，/w 她/rr 已经/d 唱/v 了/ule [100/m 多年/mq]/mq 歌/n ，/w 跳/vi 了/ule [100/m 多年/mq]/mq 舞/v 。/w 采访/v 中/f ，/w 她/rr 把/pba 拐棍/n 当/p 热瓦普/nrf (/w 一种/mq [民族/n 乐器/n]/nz )/w 弹奏/v ，/w 当场/d 表演/vn 起/vf 一段/mq 新疆/ns 情歌/n ，/w 神情/n 投入/v ，/w 歌声/n 柔美/a 。/w 记者/nnt 留意/v 到/v ，/w 阿/b 丽/ag 米/q 罕/ag 一直/d 打着/v 赤脚/n 走路/vi 。/w 老人/n 的/ude1 孙子/n 说/v ，/w 这/rzv 其实/d 是/vshi 老人/n 一直/d 坚持/v 的/ude1 一种/mq [足底/nz 按摩/vn]/nz 方式/n 。/w 
