披星/nz 而/cc 出/vf ，/w 伴/v 月/n 而/cc 归/v ，/w 把/pba 辛苦/a 留给/v 自己/rr ，/w 将/d 便捷/a 送给/v 乘客/n 。/w 践行/nz [群众/n 路线/n]/nz ，/w [交通/n 行业/n]/nt 群星璀璨/nz 。/w 昨晚/t ，/w 洪山/nz 礼堂/n ，/w 湖北省/ns [交通/n 运输/vn]/nz 行业/n 2013/m 年度/n “/w 十行/nz 百佳/nz ”/w [表彰/vn 大会/n]/nz 上/f 掌声/n 阵阵/q ，/w 来自/v 铁路/n 、/w 民航/n 、/w 邮政/n 、/w 公路/n 、/w 运管/n 物流/n 、/w 港/n 航海/vn 事/n 、/w 高速公路/n 、/w [城市/n 公交/b]/nz 、/w 出租车/n 、/w [轨道/n 交通/n]/nz 、/w [重点/n 工程/n]/nz 等/udeng [11/m 个/q]/mq 行业/n 的/ude1 [112/m 名/q]/mq 标兵/n 上台/vi 领奖/vi 。/w “/w 春/tg 的/ude1 使者/nnt ”/w 何芳梅/nr 、/w “/w 侠义/a 的哥/n ”/w 范胜均/nr ，/w 立志/v 当/p 好/a 老百姓/n 的/ude1 [专职/b 司机/nnt]/nz ，/w 以/p 迎来送往/vl 的/ude1 节拍/n ，/w 弹奏/v 出/vf 城市/n 文明/n 的/ude1 篇章/n ；/w “/w 最/d 美/b 邮递员/nnt ”/w 李再学/nr 、/w “/w 绿衣使者/n ”/w 黄德印/nr ，/w 用/p 爱心/n 铺就/v 金色/n 邮路/n ，/w 点燃/v 大山/ns 孩子/n 的/ude1 希望/vn ；/w “/w 护路/nz 使者/nnt ”/w 散发/v 祥/ag 、/w “/w 养路/vn 模范/n ”/w 庞连玉/nr ，/w 以/p 养路/vn 护路/nz 为/p 业/ng ，/w 坚守/v 孤寂/a ，/w 在/p 全省/n [22/m 万/d 公里/q]/mq 公路/n 上/f 奔忙/vi ；/w “/w 执法/vn 神兵/n ”/w 孙玉国/nr 、/w “/w 海事/n 玫瑰/n ”/w 杨海花/nr ，/w 深情/n 守护/v 每一个/mq 港口/n 、/w 每/rz 一条/mq 航道/n 、/w 每/rz [一/d 艘/q]/mq 船舶/n 、/w 每/rz 一片/mq 水域/n ；/w “/w 湖北/ns 高/a 路人/n ”/w 童洪/nr ，/w 迎晨/nz 踏/v 露/v 、/w 披星戴月/vl ，/w 战/v 高温/n 、/w 抗/v 冰雪/n ，/w 用/p 辛勤/ad 与/cc 奉献/v 服务/vn 八方来客/n 。/w 
据悉/v ，/w 2013年/t ，/w 全省/n [交通/n 运输/vn]/nz [固定资产/n 投资/vn]/nz 首次/m 突破/v 900亿/m 大关/n ，/w 达到/v [938/m 亿元/q]/mq ，/w 位居/v 中部/f 第一/m ，/w 首次/m 跻身/v 全国/n 第二名/mq 。/w （/w 通讯员/nnt 曹慧娟/nr ）/w 
