根据/p [铁路/n 部门/n]/nz 的/ude1 安排/vn ，/w 互联网/n 、/w [电话/n 订票/vn]/nz 以及/cc [手机/n 客户端/nz]/nz 售票/vn 预售/vn 期/qv 为/p 提前/vd [20/m 天/qt]/mq ，/w 这/rzv 也/d 意味着/v 从/p 明日/t (/w 1月11日/t )/w 开始/v ，/w 除夕/t 当天/t 的/ude1 火车票/n 就/d 可/v 通过/p 以上/f 途径/n 预定/vn 了/ule ！/w 由于/p 今年/t 除夕/t 不/d 放假/vi ，/w 根据/p [铁路/n 部门/n]/nz 预测/vn ，/w 今年/t 除夕/t 当天/t 旅客/n 将/d 以/p 中/f 短途/b 旅客/n 为主/vi ，/w 客流量/n 主要/b 集中/v 在/p 北京/ns 、/w 天津/ns 、/w 太原/ns 、/w 郑州/ns 及/cc 省内/s 的/ude1 邯郸/ns 、/w 保定/ns 、/w 邢台/ns 等/udeng [周边/n 城市/n]/nz 。/w 尤其/d 是/vshi 除夕/t 当天/t 下午/t ，/w 将/d 会/v 迎来/v 节前/f [最后/f 一个/mq]/nz 客流/n 高峰/n ，/w 因此/c 提醒/v 准备/vn 除夕/t 当天/t 返乡/vi 的/ude1 旅客/n ，/w 提前/vd 看准/v 放/v 票/n 时间/n ，/w 及早/d 下手/vi 抢/v 票/n 。/w 
需要/v 特别/d 提醒/v 广大/b 旅客/n 的/ude1 是/vshi ，/w 为/p 确保/v 旅客/n 通过/p 网络/n 顺利/ad 购票/v ，/w 日前/t [铁路/n 部门/n]/nz 对/p 互联网/n 、/w [电话/n 订票/vn]/nz 的/ude1 起/vf 售/v 时间/n 进行/vn 了/ule 优化/v ，/w 并/cc 在/p 原有/v 8：00/m 至/p 18：00/m (/w 除/p 14：00/m 外/f )/w 每/rz 整点/gm 放/v 票/n 的/ude1 基础上/nz ，/w 增加/v 了/ule 9：30/m 、/w 10：30/m 、/w 12：30/m 、/w 13：30/m 、/w 14：00/m 、/w [14/m ：/w 30/m 六/m 个/q]/mq 放/v 票/n 时间/n 点/qt ；/w 同时/c 将/d G/x 字头/n 列车/n 的/ude1 起/vf 售/v 时间/n 调整/vn 至/p 每日/r 14：00/m ，/w D/x 、/w C/x 字头/n 列车/n 的/ude1 起/vf 售/v 时间/n 仍/d 为/p 每日/r 11：00/m 不变/nz ，/w 普通/a 列车/n 起/vf 售/v 时间/n 也/d 延续/v 之前/f 的/ude1 每日/r [13/m ：/w 00/m 开/v]/mq 售/v ，/w 需要/v 抢/v 票/n 的/ude1 乘客/n 请/v 看准/v 各个/rz 列车/n 的/ude1 起/vf 售/v 时间/n ，/w 看准/v 时机/n 抢/v 票/n 。/w 此外/c 据/p 铁路/n [工作/vn 人员/n]/nnt 透露/v ，/w [网上/s 订票/vn]/nz 时间/n 开/v 售后/vi 的/ude1 [45/m 分钟/qt]/mq ，/w 会/v 有/vyou 部分/n 市民/n 因/p 未/d 及时/ad 支付/v 而/cc 放弃/v 抢/v 到/v 的/ude1 火车票/n ，/w 因此/c ，/w 旅客/n 不妨/d 可以/v 试试/v 把握住/v 这个/rz 时间/n 点/qt ，/w 或许/d 是/vshi 个/q “/w 捡漏/nz ”/w 的/ude1 好时机/nz 。/w 
记者/nnt 同时/c 从/p [铁路/n 部门/n]/nz 获悉/v ，/w 随着/p 除夕/t 车票/n 的/ude1 全面/ad 开/v 售/vn ，/w 持续/vd 一周/mq 的/ude1 春运/n 抢/v 票/n 大战/n 将/d 逐渐/d 趋于/v 平缓/a ，/w 节/q 后/f 返程/n 高峰/n 预计/v 将/d 出现/v 在/p 正月初五/t 以后/f 。/w (/w 记者/nnt 王萌/nr )/w 
相关/vn 报道/v 
[留守/v 儿童/n]/nz 可/v 申请/vn 免费/vd 机票/n 
记者/nnt 9日/t 从/p [春秋/n 航空公司/nis]/ntc 获悉/v ，/w 1月9日/t 起/vf ，/w [春秋/n 航空/n]/nz 将/d 推出/v “/w 大爱/nz 关怀/vn —/w —/w —/w [百/m 套/q]/mq 免票/vd 助/v [留守/v 儿童/n]/nz 团圆/vi 过年/vi ”/w 活动/vn ，/w 只要/c 符合/v [报名/vi 条件/n]/nz 且/c 申请/v 成功/a ，/w 就/d 能/v 获得/v [春秋/n 航空/n]/nz 免费/vd 的/ude1 [0/m 元/q]/mq 机票/n 一套/mq 。/w 
[春秋/n 航空/n]/nz 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 每年/r 大批/m 在/p 外/f 务工/v 的/ude1 人们/n [因为/c 种种/q 原因/n]/nz 无法/v 回家/vn 与/cc 子女/n 团圆/vi ，/w 为此/bl ，/w [春秋/n 航空/n]/nz 特别/d 推出/v 了/ule 此/rzs 活动/vn ，/w 活动/vn 中/f 该/rz 公司/nis 共/d 提供/v 免费/vn 机票/n [一/d 百/m 套/q]/mq ，/w 航线/n 囊括/v 了/ule [春秋/n 航空/n]/nz 执/v 飞/vn 的/ude1 [六/m 条/q]/mq 国内/s 直飞/v 航线/n ，/w 其中/rz 包括/v 石家庄/ns 往返/vi 上海/ns 、/w 重庆/ns 往返/vi 石家庄/ns 两条/mq 航线/n ，/w 适用/vi 航班/n 日期/n 为/p 1月20日/t 至/p 2月20日/t 。/w 凡是/d 父母/n 在/p 上海/ns 、/w 石家庄/ns 、/w 沈阳/ns 这/rzv [三/m 座/q]/mq 城市/n 工作/vn 的/ude1 [6/m 至/p 16/m 岁/qt]/mq [留守/v 儿童/n]/nz ，/w 均可/v 报名/vn 本次/r 活动/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w [留守/v 儿童/n]/nz 的/ude1 监护人/nnt 或/c [留守/v 儿童/n]/nz 本人/rr 可/v 在/p 1月9日/t -/w 1月17日/t 内/f ，/w 拨打/v 活动/vn 当地/s 报名/vi 电话/n 。/w 石家庄/ns 地区/n 报名/vi 电话/n ：/w 89890000/m 。/w （/w 记者/nnt 王萌/nr ）/w 
