昨天/t 上午/t ，/w 因/p 涉嫌/v 贪污/vn 、/w 受贿/vi 、/w 诈骗/vn 约/d [6000/m 万元/q]/mq ，/w [国务院/nt 扶贫办/nis 外资/n 项目/n 管理/vn 中心/nis]/nt 原/b 主任/nnt 范增玉/nr 在/p 市/n [一/d 中/f]/mq 院/n 受审/vi 。/w 其/rz 涉案/v 事项/n 几乎/d 全/a 与/cc 此前/t 已/d 受审/vi 山西/ns 女/b 商人/nnt 丁羽心/nr （/w 曾用名/n 丁书苗/nr ）/w 有关/vn 。/w 此案/r 未/d [当庭/d 宣判/v]/nz 。/w 
涉嫌/v 贪污受贿/v 诈骗/vn 三/m 罪/n 
据/p 了解/v ，/w 范增玉/nr 因/p 涉嫌/v 犯/v 贪污罪/n 、/w 受贿罪/n ，/w 经/p [北京市/ns 人民检察院/nis]/nt 第一/m 分院/nis 批准/v ，/w 于/p 2012年9月27日/t 被/pbei [北京市/ns 公安局/nis]/nto [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 后/f 经/p [北京市/ns 人民检察院/nis]/nt 决定/v ，/w 于/p 2012年10月11日/t 被/pbei [北京市/ns 公安局/nis]/nto 逮捕/v 。/w [北京市/ns 公安局/nis]/nto 于/p 2012年12月18日/t 对/p 其/rz 涉嫌/v 诈骗罪/n [立案/vi 侦查/vn]/nz 。/w 因/p 部分/n 事实/n 不/d 清/tg 、/w 证据/n 不足/an ，/w 此案/r 于/p 2013年6月28日/t 曾/d 被/pbei 退回/v [补充/vn 侦查/vn]/nz 。/w 鉴于/p 案件/n 重大/a 、/w 案情/n 复杂/a ，/w 其间/f 检/ng 方/q 曾/d 延长/v 审查/vn 期限/n 两次/mq 。/w 
