江门/ns [江海区/ns 江南/nz 小学/nis]/nt 学生/nnt 坠楼/nz 事件/n 又/d 有/vyou 新/a 进展/vn ，/w 昨日/t ，/w 江门市/ns 江海区/ns 公布/v 了/ule 相应/vi 的/ude1 处理/vn 结果/n ，/w 该区/r 教育局/nis 根据/p [有关/vn 规定/n]/nz ，/w 对/p 涉及/v 该/rz 事件/n 的/ude1 [4/m 位/q]/mq 相关/vn 责任人/nnt 做出/v 相应/vn 处分/n ：/w 同意/v 江南/nz [小学/nis 校长/nnt]/nnt 李荣宏/nr 引咎/v 辞去/v 其/rz 校长/nnt 职务/n ，/w 决定/v 给予/vn 分管/v 德育/n 和/cc 安全/an 工作/vn 的/ude1 副校长/nnt 张某/nz 撤职/vi 处分/n 。/w 另外/c ，/w 错误/n 冤枉/v 小/a 吴/tg “/w 偷钱/nz ”/w 的/ude1 音乐/n 教师/nnt 谭某/nr 则/d 开除/v 处分/n ，/w 而/cc 班主任/nnt 刘某/nr 则/d [记过/vn 处分/n]/nz 。/w 
涉事/nz 老师/nnt 均/d 受到/v 处分/n 
据/p [江海区/ns 教育局/nis]/nt 负责人/nnt 介绍/v ，/w 音乐/n 教师/nnt 谭某因/nr 自己/rr 工作/vn 失误/vn ，/w 错误/n 认为/v 自己/rr 丢失/v 了/ule [两千/m 多元/b]/mq 是/vshi 学生/nnt 小/a 吴/tg 所/usuo 窃/vg 导致/v 了/ule 事故/n 发生/v 。/w 此外/c ，/w 在/p 调查/vn “/w 失窃/vi ”/w 事件/n 过程/n 中/f ，/w 询问/v 学生/nnt 方式/n 方法/n 不当/a ，/w 将/d 学生/nnt 留/v 在/p 办公室/nis 导致/v 学生/nnt 较长/d 时间/n 不/d 上课/vi ，/w 以致/c 学生/nnt 发生/v [伤害/vn 事故/n]/nz 。/w [江海区/ns 教育局/nis]/nt 出于/v 考虑到/v 该/rz 事件/n 社会/n 影响/vn 较大/d ,/w 决定/v 给予/vn 谭/vn 某/rz 开除/v 处分/n ，/w 责令/v 学校/nis 与/cc 其/rz 解除/v [聘用/v 合同/n]/nz 。/w 
小女孩/nz 所在/n 班级/n 五年/t （/w 2/m ）/w 班/n 的/ude1 班主任/nnt 刘某/nr 也/d 由于/p 在/p “/w 失窃/vi ”/w 事件/n 调查/vn 处理/vn 上/f 方式/n 方法/n 不当/a ，/w [江海区/ns 教育局/nis]/nt 表示/v 其/rz 作为/p 班主任/nnt ，/w 对/p 学生/nnt 保护/vn 不力/a 和/cc 监管/vn 不到/v 位/q ，/w 以致/c 学生/nnt 发生/v [伤害/vn 事故/n]/nz ,/w 她/rr 对/p 此次/rz 事件/n 负有/v 一定/b 责任/n ，/w 决定/v 给予/vn 刘/nz 某/rz [记过/vn 处分/n]/nz 。/w 
副校长/nnt 确实/ad “/w 不当/a 问话/n ”/w 
在/p 事故/n 发生/v 后/f ，/w 江南/nz [小学/nis 校长/nnt]/nnt 李荣宏/nr 便/d 向/p [江海区/ns 教育局/nis]/nt 提出/v 引咎辞职/vl ，/w 在/p 此次/rz 处分/n 中/f ，/w [江海区/ns 教育局/nis]/nt 表示/v 李荣宏/nr 对/p 事故/n 负有/v [领导/n 责任/n]/nz ，/w 并/cc 决定/v 同意/vn 李荣宏/nr 引咎/v 辞去/v 江南/nz [小学/nis 校长/nnt]/nnt 职务/n ，/w 并/cc 给予/vn 李荣宏/nr [记过/vn 处分/n]/nz 。/w 
此外/c ，/w 分管/v 德育/n 和/cc 安全/an 工作/vn 的/ude1 副校长/nnt 张某/nz 在/p “/w 失窃/vi ”/w 事件/n 处理/vn 上/f 方式/n 方法/n 不当/a ，/w 管理/vn 监督/vn 不到/v 位/q ，/w 不但/c 没/d 能/v 及时/ad 制止/v 和/cc 纠正/v 老师/nnt 谭某/nr 的/ude1 错误/n 行为/n ，/w 自己/rr 也/d 多次/mq 对/p 小/a 吴/tg 采用/v 不当/a 问话/n 方式/n ，/w 以致/c 学生/nnt 发生/v [伤害/vn 事故/n]/nz 。/w [江海区/ns 教育局/nis]/nt 认为/v 该/rz 副校长/nnt 张某/nz 对/p 此次/rz 事件/n 负有/v [直接/ad 领导/n]/nz 责任/n ，/w 决定/v 给予/vn 张某/nz 撤职/vi 处分/n 。/w （/w 记者/nnt 黄子宁/nr ）/w 
