中国/ns 驻/v 英/b 大使/nnt 与/cc 日/b 大使/nnt 在/p BBC/x 交锋/vi 驳斥/v 安倍/nrf 
[视频/n 截图/vn]/nz 
[视频/n 截图/vn]/nz 
主持人/nnt ：/w [英国/ns 广播/vn 公司/nis]/ntc 《/w 新闻/n 之/uzhi 夜/tg 》/w 节目/n 在/p [昨天/t 晚上/t]/nz 邀请/v 到/v 了/ule 我国/n 驻/v 英国/ns 大使/nnt 刘晓明/nr ，/w 还有/v 日本/ns 驻/v 英国/ns 大使/nnt 林景一/nr 作客/v ，/w 节目/n 当中/f 刘晓明/nr 对/p 林景/nr 一/m 关于/p 钓鱼岛/ns 主权/n 和/cc 日本/ns 修宪/nz 的/ude1 谬论/n 一一/m 进行/vn 了/ule 驳斥/v ，/w 同时/c 他/rr 也/d 引用/v 了/ule 英国/ns 前首相/nz 丘吉尔/nr 的/ude1 名言/n 来/vf 警告/v 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 放弃/v 复辟/vn 军国主义/n 的/ude1 企图/vn 。/w 
林景一/nr （/w 日本/ns 驻/v 英/b 大使/nnt ）/w ：/w （/w 钓鱼岛/ns ）/w 这/rzv 是/vshi 原则/n 问题/n ，/w 这/rzv 是/vshi “/w 主权/n ”/w 问题/n ，/w 我/rr 知道/v 英国/ns 也/d 有/vyou 主权/n 方面/n 的/ude1 争端/n ，/w 我们/rr 曾/d “/w 和平/n 地/ude2 合法/a 地/ude2 ”/w 寻求/v 对/p 这些/rz 岛屿/n 的/ude1 “/w 主权/n ”/w 。/w 
主持人/nnt （/w BBC/x 《/w 新闻/n 之/uzhi 夜/tg 》/w 主持人/nnt ）/w ：/w 你们/rr 没有/v 借助/v 武力/n 吗/y ？/w 
林景一/nr ：/w 我们/rr 完全/ad 没有/v 使用/vn 任何/rz 形式/n 的/ude1 武力/n ，/w 日本/ns 国内/s 可能/v 有/vyou 关于/p 修改/v [和平/n 宪法/n]/nz 的/ude1 争论/vn ，/w 但是/c 安倍/nrf 首相/nnt 本人/rr 已经/d 清楚/a 表明/v 他/rr 没有/v 改变/vn [和平/n 宪法/n]/nz [核心/n 内容/n]/nz 的/ude1 意图/n ，/w 包括/v 不/d 发动/v 战争/n 。/w 
解说/vn ：/w 中国/ns 驻/v 英国/ns 大使/nnt 刘晓明/nr 随后/d 在/p 节目/n 中/f 对/p 林景/nr 一/m 的/ude1 言论/n 进行/vn 批驳/v ，/w 刘晓/nr 明说/v 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 不是/c 日本/ns 的/ude1 内政/n 问题/n ，/w 日本/ns 领导人/nnt 向/p 战犯/n 致敬/vi ，/w 鼓吹/v 所谓/vn 的/ude1 侵略/vn 未/d 定论/n ，/w 是/vshi 他们/rr 对/p 其/rz 侵略/vn 和/cc 殖民统治/v 历史/n 毫无/v 忏悔/vn 之意/nz 。/w 
主持人/nnt ：/w [这个/rz 问题/n]/nz （/w 安倍/nrf 参拜/v ）/w 有/vyou 多/a 严重/a 。/w 
刘晓明/nr ：/w 非常/d 严重/a ，/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 非常/d 严重/a 的/ude1 问题/n 。/w 在/p 我们/rr 看来/v 日本/ns 首相/nnt 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 这/rzv 可/v 不是/c 个/q 小/a 问题/n ，/w 这/rzv 关乎/v 日本/ns 如何/ryv 看待/v 自己/rr 的/ude1 侵略/vn 历史/n 。/w 我/rr 想/v 引用/vn 温斯顿·丘吉尔/nrf 的话/udh ，/w 那些/rz 忘记/v 历史/n 的/ude1 人/n 注定/v 会/v 重蹈覆辙/vl 。/w 
解说/vn ：/w 刘晓明/nr 说/v ，/w 时至今日/dl ，/w 日本/ns 国内/s 种种/q 一些/mq 人/n 否认/v 侵略/vn 历史/n ，/w 否定/v 二战/n 成果/n ，/w 妄图/v 推翻/vn 二战/n 后/f 的/ude1 [国际/n 秩序/n]/nz ，/w 重新/d 走上/v 军国主义/n 道路/n 。/w 如果/c 日本/ns 不能/v 正视/vn 其/rz 侵略/v 历史/n ，/w 今后/t 将/d 走上/v 何种/r 道路/n 令人担忧/al 。/w 在/p 钓鱼岛/ns 主权/n 问题/n 上/f ，/w 刘晓明/nr 重申/v ，/w 钓鱼岛/ns 及其/cc 附属/v 岛屿/n 自古以来/dl 就是/v 中国/ns 的/ude1 固有/b 领土/n 。/w 
刘晓明/nr ：/w 首先/d 我/rr 想/v 说/v （/w 钓鱼岛/ns ）/w 自古以来/dl 就是/v 中国/ns 的/ude1 领土/n ，/w 1895年/t 中国/ns （/w 甲午战争/nz ）/w 战败/vi 后/f 日本/ns 非法/b 窃取/v 了/ule 钓鱼岛/ns 的/ude1 主权/n 。/w 但是/c 依据/n 《/w [开罗/nsf 宣言/n]/nz 》/w 和/cc 《/w [波茨坦/ns 公告/n]/nz 》/w ，/w 日本/ns 非法/b 窃取/v 的/ude1 [中国/ns 领土/n]/nz 都/d 应/v 归还/vn 中方/n ，/w 这/rzv 是/vshi 英国/ns 、/w 美国/nsf 、/w 中国/ns 领导人/nnt 达成/v 的/ude1 共识/n 。/w 
刘晓明/nr ：/w 事实上/bl 是/vshi 安倍/nrf ，/w 是/vshi 日本/ns 首相/nnt 亲手/d 关闭/v 了/ule 中/f 日/b 对话/vn 的/ude1 大门/n 。/w 因为/c 安倍/nrf 推翻/v 了/ule [两国/mq 关系/n]/nz 的/ude1 基础/n ，/w 中国/ns [怎么/ryv 可能/v]/nz 在/p 安倍/nrf 拒绝/v 承认/vn 曾/d 对/p [中国/ns 人民/n]/nz 犯下/v [战争/n 罪行/n]/nz 的/ude1 情况下/nz 同意/v 与/cc 他/rr 展开/v 对话/vn 呢/y ？/w 不仅/c 中国/ns 如此/rzv ，/w 韩国/nsf 领导人/nnt 也/d 因为/c 安倍/nrf 在/p 历史/n 问题/n 上/f 的/ude1 错误/n 行径/n 不愿/nz 与/cc 他/rr 会晤/vn 。/w 
