人民网/nz 北京/ns 1月9日/t 电/n （/w 记者/nnt 唐述权/nr ）/w 据/p 外交部/nto 网站/n 消息/n ，/w 今日/t ，/w 外交部/nto 发言人/nnt 华春莹/nr 主持/v 例行/vn 记者会/n 就/d 外国/n 渔船/n 进入/v 海南/ns 管辖/v 水域/n 须经/nz 批准/v 、/w [日本/ns 政府/nis]/nt 决定/v 对/p [280/m 个/q]/mq 无人岛/nz 进行/vn “/w 国有化/vi ”/w 等/udeng 问题/n 答问/nz 。/w 
据/p 海南省/ns [政府/nis 网站/n]/nz 公布/v 的/ude1 《/w 海南省/ns 实施/v [中华人民共和国/ns 渔业法/nz]/nz 办法/n 》/w [第/m 35/m 条/q]/mq 规定/n ，/w 外国人/n 、/w 外国/n 渔船/n 进入/v 海南省/ns 管辖/v 水域/n 进行/vn 渔业/n 生产/vn 或者/c [渔业/n 资源/n 调查/vn]/nz 活动/vn 应当/v 经/p 国务院/nt 有关/v [主管/vn 部门/n]/nz 批准/v 。/w 该/rz 办法/n 于/p 2013年11月29日/t 经/p [海南省/ns 人大常委会/nis]/nt 修订/v 通过/p ，/w 自/p 2014年1月1日/t 起/vf 施行/v 。/w 
华春莹/nr 对此/d 表示/v ，/w 中国/ns 是/vshi 海洋/n 国家/n ，/w 沿海/f 省份/n 根据/p [国家/n 法律/n]/nz 制订/v [地方/n 法规/n]/nz ，/w 规范/v [海洋生物/n 资源/n 养护/vn]/nz 、/w 利用/v 和/cc 管理/vn ，/w 完全/ad 是/vshi 正常/a 的/ude1 、/w 例行/vn 的/ude1 做法/n 。/w 
记者会/n 答问/nz 全文/n 如下/vi ：/w 
中方/n 高度/d 关注/v 叙利亚/nsf 人道主义/n 局势/n ，/w 支持/v [国际/n 社会/n]/nz 秉持/nz 中立/vn 和/cc 公正/a 原则/n ，/w 并/cc 遵守/v 联合国/nt 人道/n 救援/vn 指导/v 原则/n ，/w 加大/v 对/p 叙利亚/nsf 的/ude1 [人道主义/n 援助/vn]/nz 。/w 中方/n 已/d 通过/p 多种/m 渠道/n 向/p 叙/b 人民/n 及/cc 境外/s 难民/n 提供/v 了/ule 多/a 批次/n [人道主义/n 援助/vn]/nz ，/w 今后/t 还/d 将/d 继续/v 提供/v 力所能及/al 的/ude1 帮助/vn 。/w 
同时/c ，/w 中方/n 认为/v ，/w 要/v [从/p 根本/a 上/f]/nz 缓解/v 叙利亚/nsf 人道主义/n 局势/n ，/w 需要/v 各方/r [共同/d 努力/ad]/nz ，/w 加快/v 推动/vn 叙利亚/nsf 问题/n 的/ude1 政治/n 解决/v 。/w 
答/v ：/w 中国/ns 是/vshi 海洋/n 国家/n ，/w 沿海/f 省份/n 根据/p [国家/n 法律/n]/nz 制订/v [地方/n 法规/n]/nz ，/w 规范/v [海洋生物/n 资源/n 养护/vn]/nz 、/w 利用/v 和/cc 管理/vn ，/w 完全/ad 是/vshi 正常/a 的/ude1 、/w 例行/vn 的/ude1 做法/n 。/w 
据/p 我/rr 了解/v ，/w 《/w 海南省/ns 实施/v 渔业法/nz 办法/n 》/w 颁布/v 于/p 1993年/t ，/w 2008年/t 第一次/mq 修订/v ，/w 此次/rz 系/v 第二次/mq 修订/v ，/w 目的/n 是/vshi 为了/p 加强/v [渔业/n 资源/n]/nz 的/ude1 保护/vn 、/w 增殖/vn 、/w 开发/vn 和/cc 合理/a 利用/v ，/w 维护/v 渔业/n 生产者/n [合法/a 权益/n]/nz ，/w 保障/v 水/n [产品/n 质量/n]/nz 安全/an ，/w 促进/v 渔业/n 可持续/nz 健康/a 发展/vn ，/w 保护/v [渔业/n 资源/n]/nz 和/cc [生态/n 环境/n]/nz 。/w 
你/rr 提到/v 的/ude1 具体/a 问题/n 在/p 《/w 办法/n 》/w 中/f 已有/v 明确/a 规定/n 。/w 如果/c 你/rr 感兴趣/a ，/w 建议/n 你/rr 认真/ad 研究/v 中国/ns 的/ude1 《/w 渔业法/nz 》/w 以及/cc 《/w 办法/n 》/w 的/ude1 历次/b 版本/n 。/w 
问/v ：/w 针对/p 中方/n 近日/t 积极/ad 斡旋/vn 南苏丹/nz 问题/n ，/w 有/vyou 外/f 媒/ng 称/v 因/p 在/p 南苏丹/nz 有/vyou 巨大/a 石油/n 利益/n ，/w 中方/n 在/p 冲突/vn 双方/n 和谈/vn 问题/n 上/f 表现/v 积极/ad ，/w 不/d 符合/v 其/rz 一贯/d 秉持/nz 的/ude1 “/w 不/d [干涉/v 内政/n]/nz ”/w 原则/n 。/w 中方/n 对此/d 有/vyou 何/ry 评论/n ？/w 
答/v ：/w 不/d [干涉/v 内政/n]/nz 是/vshi [和平共处/vl 五/m 项/q 原则/n]/nz 的/ude1 [重要/a 内容/n]/nz ，/w 中方/n 一贯/d 积极/ad 倡导/v 并/cc 坚持/v 。/w 中国/ns 作为/p 联合国/nt [安理会/n 常任/b 理事国/n]/nt 和/cc [负责任/nz 大国/n]/nz ，/w 始终/d 致力于/v 维护/vn 世界/n 的/ude1 和平/n 与/cc 稳定/an ，/w 长期以来/dl ，/w 为/p 促进/v 非洲/nsf 等/udeng 地区/n 和平/n 、/w 安全/an 和/cc 发展/vn 发挥/v 了/ule 积极/ad 、/w 建设性/n 的/ude1 作用/n 。/w 
南苏丹/nz 局势/n 突变/vi 后/f ，/w 中国/ns 积极/ad 推动/v 冲突/vn 双方/n 立即/d 停火/vi 止暴/nz ，/w 通过/p 谈判/vn 解决/v 分歧/n 。/w 这/rzv 是/vshi 中国/ns 一贯/d 政策/n 和/cc 立场/n 的/ude1 体现/vn ，/w 符合/v 南苏丹/nz 人民/n 的/ude1 [根本/a 利益/n]/nz ，/w 也/d 有利于/v 非洲/nsf 的/ude1 和平/n 与/cc 安全/an ，/w 得到/v 了/ule 南/b 冲突/vn 双方/n 和/cc [国际/n 社会/n]/nz 的/ude1 普遍/ad 赞赏/v 。/w 
