近日/t ，/w 有关/vn 某/rz 律师/nnt 在/p 北京/ns 一/m 看守所/nis 偶遇/v 薛蛮子/nr 的/ude1 事情/n 引发/v 关注/vn 。/w 今天/t ，/w 记者/nnt 获悉/v ，/w 薛蛮子/nr 一/m 案/ng 尚/d 在/p 公安/n 侦查/v 阶段/n ，/w [检察/b 机关/n]/nz 还/d 没有/v 对/p 该案/r 进行/vn 起诉/v 。/w 
律师/nnt 称/v 案件/n 尚/d 在/p 侦查/vn 
1月8日/t ，/w 某/rz 律师/nnt 发布/v 微博/n 称/v ：/w “/w 今天/t 在/p 看守所/nis 还/d 偶遇/v 了/ule 穿/v 马甲/n 薛蛮子/nr 。/w ”/w 这/rzv 条/q 微博/n 随后/d 被/pbei 删/v ，/w 但/c 其中/rz 关于/p 薛蛮子/nr 的/ude1 消息/n 仍旧/d 引起/v 了/ule 网友/n 关注/v 。/w 之后/f ，/w 该/rz 律师/nnt 又/d 以/p “/w 今日/t 最/d 令人/v 关注/vn 的/ude1 偶遇/vn ”/w 再次/d 发布/v 了/ule 之前/f 的/ude1 微博/n 截图/vn 。/w 并/cc 补充/vn 说/v ，/w 他/rr 是/vshi 1月8日/t 下午/t 在/p 北京市/ns 第一/m 看守所/nis “/w 偶遇/v 薛蛮子/nr 接受/v 律师/nnt 会见/v ”/w 。/w 
今天/t ，/w 薛蛮子/nr 的/ude1 [代理/vn 律师/nnt]/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 薛蛮子/nr 一/m 案/ng 目前/t 还/d 没有/v [审查/vn 起诉/v]/nz ，/w 且/c 表示/v ，/w “/w 可能会/nz 再/d 延期/vi 一次/mq 吧/y 。/w ”/w 律师/nnt 拒绝/v 透露/v 案件/n 其他/rzv 情况/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 2013年9月/t ，/w 微博/n 大/a V/x 薛蛮子/nr 以/p 涉嫌/v [聚众/vd 淫乱/vn 罪/n]/nz 被/pbei [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 此前/t 其/rz 微博/n 曾/d 一度/d 显示/v 在线/vn ，/w 引来/v 已/d 被/pbei 释放/v 的/ude1 猜测/vn 。/w 
[侦查/vn 羁押/v 期限/n]/nz 可/v 延长/vn 
根据/p 新/a 《/w 刑事诉讼法/n 》/w ，/w 对/p [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 逮捕/v 后/f 的/ude1 [侦查/vn 羁押/v 期限/n]/nz 不得/vi 超过/v 二个月/t 。/w 案情/n 复杂/a 、/w [期限/n 届满/vi]/nz 不能/v 终结/vn 的/ude1 案件/n ，/w 可以/v 经/p 上/f 一级/b 人民检察院/nis 批准/v 延长/vn 一个/mq 月/n 。/w 犯罪/vn 涉及/v 面广/nz ，/w 取证/vn 困难/an 的/ude1 重大/a 复杂/a 等/udeng 案件/n ，/w 经/p 省/n 、/w 自治区/n 、/w 直辖市/n 人民检察院/nis 批准/v 或者/c 决定/v ，/w 可以/v 再/d 延长/v 二个月/t 。/w 除此之外/al ，/w 在/p 侦查/vn 期间/f ，/w 发现/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 另有/v 重要/a 罪行/n 的/ude1 ，/w 要/v [重新/d 计算/v]/nz [侦查/vn 羁押/v 期限/n]/nz 。/w 
薛蛮子/nr 被/pbei 刑/n 拘/vg 距今/nz 已有/v 四个月/t 。/w 
是否/v 会/v 因/p 网络/n 言论/n 被/pbei [追究/v 刑事/b 责任/n]/nz ？/w 
2013年9月2日/t ，/w 薛蛮子/nr 因/p 涉嫌/v [聚众/vd 淫乱/vn 罪/n]/nz 被/pbei [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 2013年9月9日/t ，/w [两/q 高/a]/mq 发布/v 关于/p [网络/n 犯罪/vn]/nz 的/ude1 [司法/n 解释/v]/nz ，/w 明确/a 利用/v 信息/n [网络/n 诽谤/v]/nz 他人/rr ，/w 同一/b 诽谤/v 信息/n 实际/n 被/pbei 点击/v 、/w 浏览/v 次数/n 达到/v [5000/m 次/qv]/mq 以上/f ，/w 或者/c 被/pbei 转发/v 次数/n 达到/v [500/m 次/qv]/mq 以上/f 的/ude1 ，/w 即可/v 构成/vn 诽谤罪/n 。/w 据/p 《/w 新京报/nz 》/w 的/ude1 报道/vn ，/w 在/p 薛蛮子/nr 被/pbei 警方/n 控制/vn 以来/f ，/w 警方/n 也/d 不断/d 接到/v 网民/gi 举报/vn 其/rz 涉嫌/v 网络/n 违法犯罪/v 。/w 警方/n 当时/t 称/v ，/w 正/d 对/p 其/rz 网上/s [违法/vn 行为/n]/nz 开展/v 调查/vn 。/w 那/rzv 薛蛮子/nr 是否/v 会/v 因/p 网络/n 言论/n 被/pbei [追究/v 刑事/b 责任/n]/nz 呢/y ？/w 
北京/ns 律师/nnt 许昔龙/nr 介绍/v ，/w 最高人民法院/nto 、/w [最高/a 人民检察院/nis]/nto 出台/vi 《/w 关于/p 办理/v 利用/vn [信息/n 网络/n]/nz 实施/v 诽谤/vn 等/udeng [刑事/b 案件/n]/nz [适用/vi 法律/n 若干/m 问题/n]/nz 的/ude1 解释/vn 》/w ，/w 其/rz 效力/n 适用/vi 于/p 法律/n 的/ude1 施行/vn 期间/f 。/w 对于/p [司法/n 解释/v]/nz 实施/v 前/f 发生/v 的/ude1 行为/n ，/w [司法/n 解释/v]/nz 施行/v 后/f 尚未/d 处理/vn 或者/c 正在/d 处理/vn 的/ude1 案件/n ，/w 应/v 依照/p [司法/n 解释/v]/nz 的/ude1 规定/n 办理/v 。/w 依/v 此/rzs ，/w 能否/v 追究/vn 薛蛮子/nr 在/p 网络/n 上/f 言行/n 的/ude1 刑责/nz ，/w 取决于/v 该/rz 言行/n 本身/rz 是否/v 经得起/v [刑事/b 法律/n]/nz 的/ude1 检验/vn 、/w 是否/v 符合/v 犯罪/vn 的/ude1 [构成/v 要件/n]/nz 。/w 如果/c 薛蛮子/nr 的/ude1 言行/n 符合/v 法律/n 和/cc [司法/n 解释/v]/nz 规定/n 的/ude1 [犯罪/vn 构成/v 要件/n]/nz ，/w 就算/d 这些/rz 行为/n 发生/v 在/p [司法/n 解释/v]/nz 生效/vi 前/f ，/w 其/rz 也/d 会/v 被/pbei 追究/v 刑/n 网络/n 违法/vn 的/ude1 [刑事/b 责任/n]/nz 。/w 如果/c 他/rr 以前/f 的/ude1 网络/n 言行/n 不/d 构成/v 犯罪/vn ，/w 就/d 不会/v 被/pbei 追/v 刑责/nz 。/w (/w 记者/nnt 李婧/nr ）/w 
