原/b 标题/n ：/w “/w [丁书苗/nr 案/ng]/nz ”/w 再/d 曝/vg “/w 硕鼠/n ”/w ：/w 范增玉/nr 敛财/vi 6000万/m 出庭/vi 受审/vi 
“/w [丁书苗/nr 案/ng]/nz ”/w 再/d 曝/vg “/w 硕鼠/n ”/w ：/w [国务院/nt 扶贫办/nis 外资/n 项目/n 管理/vn 中心/nis]/nt 原/b 主任/nnt 范增玉/nr 敛财/vi 6000万/m 出庭/vi 受审/vi 
因/p 涉嫌/v 贪污/vn 、/w 受贿/vi 、/w 诈骗/vn [三/m 项/q]/mq 罪名/n ，/w [涉案/vn 金额/n]/nz 约/d [６０００/m 万元/q]/mq ，/w [国务院/nt 扶贫办/nis 外资/n 项目/n 管理/vn 中心/nis]/nt 原/b 主任/nnt 范增玉/nr ９日/t 上午/t 在/p [北京市/ns 第一/m 中级/b 人民法院/nis]/nt 出庭/vi 受审/vi ，/w 而/cc 范增玉/nr 涉案/v 事项/n 大多/d 与/cc 此前/t 已/d 受审/vi 山西/ns 女/b 商人/nnt 丁羽心/nr （/w 曾用名/n 丁书苗/nr ）/w 有关/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 因/p 涉嫌/v 犯/v 贪污罪/n 、/w 受贿罪/n ，/w 经/p [北京市/ns 人民检察院/nis]/nt 第一/m 分院/nis 批准/v ，/w 范增玉/nr 于/p ２０１２年９月２７日/t 被/pbei [北京市/ns 公安局/nis]/nto [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 经/p [北京市/ns 人民检察院/nis]/nt 决定/v ，/w 于/p ２０１２年１０月１１日/t 被/pbei [北京市/ns 公安局/nis]/nto 逮捕/v 。/w [北京市/ns 公安局/nis]/nto 于/p ２０１２年１２月１８日/t 对/p 其/rz 涉嫌/v 诈骗罪/n [立案/vi 侦查/vn]/nz 。/w 因/p 部分/n 事实/n 不/d 清/tg 、/w 证据/n 不足/an ，/w 此案/r 于/p ２０１３年６月２８日/t 曾/d 被/pbei 退回/v [补充/vn 侦查/vn]/nz 。/w 鉴于/p 案件/n 重大/a 、/w 案情/n 复杂/a ，/w 期间/f 检/ng 方/q 曾/d 延长/v 审查/vn 期限/n 两次/mq 。/w 
２０１３年９月２４日/t ，/w 原/b [博/ag 宥/n 投资/vn 管理/vn 集团/nis 有限公司/nis]/nt [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 丁羽心/nr 涉嫌/v 行贿/vn 、/w [非法/b 经营/vn]/nz 一/m 案/ng 在/p [北京市/ns 第二/m 中级/b 人民法院/nis]/nt [开庭/vi 审理/v]/nz 。/w 庭审/v 中/f ，/w 丁羽心/nr 称/v ，/w 自己/rr 曾/d 先后/d [３８/m 次/qv]/mq 给予/vn 范增玉/nr 财物/n 共计/v 折合/vn 人民币/n ４０００余万元/m 。/w 但/c 检方/j 针对/p 范增玉/nr 的/ude1 起诉书/n 显示/v ，/w 除了/p 涉嫌/v 受贿/vn ，/w 范增玉/nr 还/d 被/pbei 指控/v 犯/v 贪污/vn 、/w 诈骗/vn 两项/mq 罪名/n ，/w 并且/c 均/d 与/cc 丁羽心/nr 有关/vn 。/w 
—/w —/w 贪污/v [２６０/m 万元/q]/mq 
—/w —/w 先后/d [３８/m 次/qv]/mq 向/p 丁书苗/nr 索/vg 、/w 收/v ４０００余万元/m 
范增玉/nr 被/pbei 指控/v 受贿/vn 的/ude1 事项/n 有/vyou 两项/mq 。/w 其中/rz 一项/mq 是/vshi 受/v 人/n 请托/nz 为/p 子女/n 安排/v 在/p [国务院/nt 扶贫办/nis]/nt [外资/n 中心/nis]/nt 工作/vn ，/w 收受/v 他人/rr 人民币/n [１０/m 万元/q]/mq ，/w 而/cc 这/rzv 只是/d 范增玉/nr 受贿/vi 金额/n 中/f 的/ude1 很小/a 一部分/m ，/w 更多/ad 的/ude1 则/d 是/vshi 来自/v 丁羽心/nr 。/w 
检/ng 方/q 指控/v 称/vn ，/w 范增玉/nr 于/p ２００９年/t 至/p ２０１０/m 年间/n ，/w 利用/v 担任/v 扶贫办/nis [外资/n 中心/nis]/nt 主任/nnt 的/ude1 [职务/n 便利/an]/nz ，/w 接受/v 丁羽心/nr 希望/v 参与/vn 扶贫/vn 项目/n 、/w 树立/v 正面/b 形象/n 的/ude1 请托/nz ，/w 为/p 其/rz 安排/v 在/p 有关/vn 表彰/v 会上/n 发言/vi 、/w 在/p 有关/v 刊物/n 上/f 刊登/v 慈善/a 事迹/n 等/udeng 。/w 范增玉/nr 先后/d [３８/m 次/qv]/mq 索要/v 或者/c 收受/v 丁羽心/nr 的/ude1 财物/n 共计/v 折合/vn 人民币/n ４０００余万元/m 。/w 
丁羽心/nr 案/ng 庭审/v 中/f 其他/rzv [证据/n 材料/n]/nz 显示/v ，/w 范增玉/nr 对此/d 给/p 出/vf 了/ule 另一种/mq 说法/n ：/w “/w 我/rr 认识/v 丁羽心/nr 不久/d ，/w 丁/ng 就/d 给/p 我/rr 送钱/v ，/w 急于/v 扩大/vn 自己/rr 和/cc 企业/n 的/ude1 知名度/n ，/w 后来/t 我/rr 听到/v 风言风语/n ，/w 但/c 我/rr 已经/d 帮/v 她/rr 安排/v 过/uguo 一些/mq 活动/vn 。/w 丁/ng 被/pbei 限制/vn 出境/vi 以后/f ，/w 她/rr 给/p 我/rr 打电话/vi 让/v 我/rr 问问/v 。/w 我/rr 逐渐/d 认识到/v 丁/ng 是/vshi 被/pbei [有关/vn 部门/n]/nz 调查/vn ，/w 丁/ng 急于/v 扩大/vn 知名度/n ，/w 想/v 借此/v 认识/vn 领导人/nnt 。/w 丁/ng 被/pbei 监控/vn 后/f 更加/d 希望/v 通过/p 我/rr 提高/v 知名度/n ，/w 以/p 逃避/v 司法/n 。/w ”/w 
—/w —/w 从/p 丁书苗/nr 处/n 骗取/v 近/a [１７００/m 万元/q]/mq 
至于/p 范增玉/nr 被/pbei 指控/v 犯/v 诈骗罪/n ，/w 也/d 与/cc 丁羽心/nr 有关/vn 。/w 根据/p 检/ng 方/q 指控/v ，/w 除了/p 一笔/mq [３９０/m 万元/q]/mq 是/vshi 范增玉/nr 以/p 帮助/v 归还/vn 欠款/n 为/p 名/q 从/p 丁羽心/nr 处/n 骗取/v ，/w 另外/c 两笔/nz 均/d 是/vshi 丁羽心/nr 被/pbei [有关/vn 部门/n]/nz 调查/vn 后/f ，/w 范增玉/nr 以/p 冒充/v 领导/n 或/c 疏通/v 关系/n 名义/n 从/p 丁羽心/nr 及其/cc 下属/v 处/n 骗取/v 。/w 
事实上/bl ，/w 范增玉/nr 所谓/v 的/ude1 “/w 疏通/v 关系/n ”/w 并未/d 让/v 丁羽心/nr 脱困/vn 。/w ２０１１年６月/t ，/w 丁羽心/nr 被/pbei [北京市/ns 公安局/nis]/nto 刑/n 拘/vg 。/w ２０１３年９月２４日/t ，/w 身体/n 状况/n 不/d 佳/a 的/ude1 丁羽心/nr 出现/v 在/p 被告席/n 前/f ，/w 庭审/v 期间/f 曾/d 一度/d 差点/d 摔倒/v 在/p 地/ude2 。/w （/w 记者/nnt 涂铭/nr ）/w 
