1月7日/t 中午，一/t 内地/n 女子/n 持/v 用/p 署名/vi 为/p 陈某凤/nr 的/ude1 《/w [往来/vn 港澳/n 通行证/n]/nz 》/w 出境/vi ，/w 民警/nnt 在/p 询问/v 其/rz 相关/vn 情况/n 时/ng ，/w 当事人/n 均/d 能/v 流利/a 回答/v ，/w 但/c 持证/v 人/n 与/cc 证件/n 上/f 的/ude1 照片/n 有/vyou 较大/d 差别/n ，/w 当事人/n 拒不/d 承认/v 其/rz 冒用/v 他人/rr 证件/n 出境/vi 。/w 民警/nnt 通过/p 公安/n 网/n 查询/v 证件/n 姓名/n 陈某凤/nr 的/ude1 [家庭/n 成员/nnt]/nz 信息/n ，/w 发现/v 陈某凤/nr 有/vyou 两个/mq 妹妹/n 分别为/v 陈某娟/nr 和/cc 陈某云/nr ，/w 并/cc 通过/p 照片/n 比/p 对/p ，/w 确认/v 当事人/n 是/vshi 陈某娟/nr 。/w 当事人/n 最终/d 如实/d 交代/v 了/ule 实情/n ，/w 其/rz 真实/a 姓名/n 为/p 陈某娟/nr ，/w 江苏/ns 籍/ng ，/w 今年/t [26/m 岁/qt]/mq 。/w 皇/ng 岗/n 边检站/nz 按照/p 相关/vn 法律/n 的/ude1 规定/n 对/p 当事人/n 实施/v [行政/n 处罚/vn]/nz 。/w 边检/nz 民警/nnt 提醒/v 旅客/n ，/w 持/v 用/p 他人/rr 证件/n 出入境/n 属/v [违法/vn 行为/n]/nz ，/w 最高/a 可/v 处/n 10日/t 拘留/v ，/w 并处/v [10000/m 元/q]/mq 罚款/vi ；/w [情节/n 严重/a]/nz 构成/v 犯罪/vn 的/ude1 ，/w 将/d [追究/v 刑事/b 责任/n]/nz 。/w (/w 通讯员/nnt 黄俊生/nr )/w 
