昨日/t （/w 9日/t ）/w 上午/t ，/w 由/p 中宣部/n 、/w [中央/n 文明办/nis]/nt 等/udeng 8/m 部委/n 联合/v 省委/nis 、/w 省政府/n 举办/v 的/ude1 全国/n 文化/n 科技/n 卫生/an “/w 三/m 下乡/vi ”/w 集中/v 服务/vn 活动/vn 在行/a 唐县/ns [文化/n 广场/n]/nz 举行/v ，/w 并/cc 现场/s 开展/v 服务/vn 。/w 这/rzv 是/vshi 这项/r 活动/vn 自/p 1996年/t 开展/v 以来/f ，/w 首次/m 在/p 石家庄/ns 举办/v 。/w 同时/c ，/w 河北省/ns “/w 助/v 农/ng 圆梦/v ”/w 三/m 下乡/vi 惠民/ns 服务/vn 活动/vn 、/w 石家庄市/ns “/w 三/m 下乡/vi ”/w 集中/v 服务/vn 活动/vn 也/d 于/p 昨日/t 同步/vd 开展/v 。/w 
据悉/v ，/w 此次/rz 全国/n 文化/n 科技/n 卫生/an “/w 三/m 下乡/vi ”/w 活动/vn 为/p 行唐县/ns 提供/v 帮扶/vn 物资/n 、/w 资金/n 、/w 项目/n 总价值/n 共计/v [2/m ./w 62/m 亿元/q]/mq ，/w 刷新/v 了/ule 单次/nz 活动/vn 帮扶/v 总量/n 的/ude1 历史/n 纪录/n 。/w 活动/vn 突出/a 惠民/ns 主题/n ，/w 切实/ad 服务/v 群众/n 。/w 中宣部/n 、/w [中央/n 文明办/nis]/nt 捐赠/v 了/ule [100/m 台/q]/mq 电脑/n ，/w 5000余册/m 农业/n [科普/b 图书/n]/nz ，/w 以及/cc 大量/m 的/ude1 年/qt 画/v 春联/n 等/udeng 物品/n 。/w 文化/n 部门/n 组织/n 了/ule 多/a 场/qv 文艺/n 演出/vn 。/w [农业/n 部门/n]/nz 带来/v 了/ule 总价值/n [182/m ./w 3/m 万元/q]/mq 的/ude1 [涉农/vn 项目/n]/nz 资金/n 和/cc 相关/vn 资料/n 物品/n 。/w 卫生/an 计生/n 部门/n 带来/v 价值/n [229/m ./w 5/m 万元/q]/mq 的/ude1 药品/n 、/w 设备/n ，/w 还/d 带来/v 了/ule [300/m 万元/q]/mq 的/ude1 [乡镇/n 卫生院/nis]/nz [改扩建/vn 项目/n]/nz 资金/n ，/w 以/p 解决/v 龙州镇/ns 、/w 玉亭乡/ns 、/w 翟营乡/nz 卫生院/nis 的/ude1 改造/vn 提升/v 。/w 科技/n 部门/n 带来/v 了/ule [387/m 万元/q]/mq 的/ude1 资金/n 、/w 物资/n 支持/v 。/w 
此外/c ，/w 本次/r 活动/vn 严格遵守/v 中央/n [有关/vn 规定/n]/nz ，/w 精打细算/vl ，/w 节俭/a 务实/vi ，/w 各/rz 成员/nnt 单位/n 自行/d 负担/n 餐费/n 等/udeng 各项/r 活动/v 费用/n ，/w 不/d 给/p 基层/n 添麻烦/vl 。/w 进一步/d 简化/v 活动/vn 议程/n ，/w 减少/v 领导/n 讲话/n ，/w 把/pba 更多/ad 的/ude1 时间/n 和/cc 精力/n 用/p 在/p 现场/s 服务/vn 和/cc 进/vf 村/n 帮扶/vn 上/f 。/w 坚持/v 轻车简从/vl ，/w 不/d 封/q 路/n 、/w 不/d 安排/v 警车/n 引导/v 。/w 下乡/vi 单位/n 减少/v 形式化/v 内容/n ，/w 增加/v 直接/ad 面向/v 群众/n 的/ude1 宣传/vn 、/w 帮扶/vn 、/w 服务/vn 活动/vn ，/w 把/pba 更多/ad 的/ude1 资源/n 用/p 在/p 惠民/ns 服务/vn 上/f 。/w （/w 记者/nnt 郝子朔/nr ）/w 
