两名/mq 男子/n 正在/d 实施/v 抢劫/vn （/w [视频/n 截图/vn]/nz ）/w 。/w 
8日/t 晚/tg ，/w 邢台/ns 清河/ns 县城/n 一家/n 珠宝店/n 遭到/v 抢劫/vn ，/w 据/p 店主/nnd 称/v ，/w 初步/d 统计/vn 约/d 有/vyou [4/m 公斤/q]/mq [黄金/n 首饰/n]/nz 及/cc 珠宝/n 被/pbei 抢走/v ，/w 价值/n 约/d [200/m 万元/q]/mq 。/w 当地/s 警方/n 已经/d 成立/vi 专案组/nis ，/w 对/p 此案/r 展开/v 侦查/vn 。/w 
8日17时30分/t 左右/f ，/w 繁华/a 的/ude1 清河/ns 县城/n 武松/n 街/n 中段/f ，/w 到/v 闭/v 店/n 时间/n ，/w 犇/nz 鑫/nz 珠宝/n 清河/ns 店/n 两名/mq 员工/n 正在/d 拉/v 下卷/n 闸门/n 准备/v 上锁/nz ，/w 突然/ad 有人/r 强行/d 抬起/v 卷闸门/nz ，/w 戴着/v 帽子/n 、/w 口罩/n 的/ude1 两名/mq 男子/n 闯入/v 店/n 内/f 。/w 店/n 内/f 录像/n 监控/vn 显示/v ，/w 一名/mq 男子/n 手里/s 拿着/vf 一把/mq 长/a 刀/n ，/w [另一/m 名/q]/mq 男子/n 一手/d 持枪/vd 、/w 一手/d 拿着/vf 电击棍/nz ，/w 两名/mq 店员/nnt 被/pbei 踹/v 了/ule [几/d 脚/n]/mq ，/w 一名/mq 店员/nnt 还/d 被/pbei 电棍/nz 捅了/v [几/d 下/f]/mq 。/w 
持刀/nz 男子/n 持刀/nz 猛/a 砸/v 了/ule [几/d 下/f]/mq [黄金/n 首饰/n]/nz 柜台/n 的/ude1 玻璃/n ，/w 发现/v 未能/v 砸开/nz ，/w 索性/d 翻/v 进/vn 柜台/n ，/w 将/d [黄金/n 首饰/n]/nz 及/cc 珠宝/n 装进/vf 身上/s 背/v 的/ude1 斜挎包/nz 内/f 。/w 另外/c 一名/mq 男子/n 在/p 望风/v 的/ude1 同时/c ，/w 伺机/d 伸手/vi 到/v 身边/s 柜台/n 抢劫/v [金银/b 首饰/n]/nz ，/w [整个/b 过程/n]/nz 持续/vd 数/n 分钟/qt 。/w 随后/d ，/w 持刀/nz 男子/n 将/d 店/n 内/f 电话线/n 砍断/v ，/w 并/cc 抢走/v 店长/nnt 田/n 女士/n 的/ude1 手机/n ，/w 将/d 卷闸门/nz 在/p 外/f 锁住/v ，/w 跑向/nz 马路/n 对面/f 一辆/mq 白色/n 面包车/n 逃逸/vi 。/w 
案发/v 后/f ，/w [河北省/ns 公安厅/nis]/nto 、/w [邢台市/ns 公安局/nis]/nt 刑侦专家/nnd 赶到/v 清河/ns 指导/v 案件/n 侦破/v 工作/vn 。/w [清河县/ns 公安局/nis]/nto 组织/n 精干/a 警力/n 成立/vi 专案组/nis ，/w 全力/d 展开/v 侦破/vn 工作/vn ，/w 据/p 当晚/t 初步/d 统计/vn ，/w 被/pbei 抢/v 黄金/n 约/d [700/m 至/p 800/m 克/q]/mq ，/w 具体/a 损失/n 还/d 需要/v 进一步/d 统计/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 不到/v 一个/mq 月/n 前/f ，/w 2013年12月17日/t 傍晚/t ，/w 衡水市/ns 故城县/ns 郑口镇/ns 犇/nz 鑫/nz 珠宝/n 故城/ns 店/n 曾/d 遭到/v 抢劫/vn ，/w 两名/mq 男子/n 抢走/v 数/n 公斤/q 首饰/n ，/w 当地/s 警方/n 正在/d 侦破/v 此案/r 。/w （/w 记者/nnt 丁宝军/nr ）/w 
