人民网/nz 武汉/ns 1月10日/t 电/n （/w 廖武洲/nr ）/w 9日/t ，/w 是/vshi 湖北省/ns [省直/b 机关/n]/nz 第二/m 食堂/n 安装/v 磁电/nz 复合/vn [油烟/n 净化/vn]/nz 装置/n [两/q 周年/q]/mq 的/ude1 日子/n 。/w 当天/t ，/w 笔者/n 来到/v 这里/rzs ，/w 寻访/v 该/rz 装置/n 对/p [油烟/n 净化/vn]/nz 的/ude1 效果/n 。/w 食堂/n 副主任/nnt 张从利/nr 说/v ：/w “/w 我们/rr 食堂/n 地处/v 闹市/n ，/w 因为/c 油烟/n 、/w [噪音/n 扰民/v]/nz ，/w 过去/vf 一年/mq [365/m 天/qt]/mq 都/d 有人/r 投诉/vn ，/w 我们/rr 走/v 的/ude1 是/vshi 一条/mq 投诉/vn 、/w 改造/vn 、/w 再/d 投诉/vn 、/w 再/d 改造/vn 的/ude1 怪圈/n 。/w 自从/p 两年/mq 前/f 安装/v 了/ule [武汉/ns 永磁/nz 科技/n 有限公司/nis]/nt 的/ude1 磁电/nz [油烟/n 净化/vn]/nz 装置/n 以后/f ，/w 至今/d 无/v 一例/mq 投诉/vn ，/w 这套/r 装置/n 对/p [油烟/n 净化/vn]/nz 的/ude1 效果/n 达到/v [95/m %/w 以上/f]/mq ，/w 真是/d 一套/mq 高科技/n 装置/n 。/w ”/w 
这套/r 装置/n 是/vshi [武汉/ns 永磁/nz 科技/n 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 刘海龙/nr 历经/v [20/m 多年/mq]/mq 的/ude1 科技/n 攻关/vn ，/w 将/d [稀土/n 材料/n]/nz 技术/n 应用于/v 相关/vn 领域/n ，/w 在/p 将/d 静态/n 磁能/n 转换/v 为/p 动态/n 磁能/n 方面/n ，/w 取得/v 的/ude1 一项/mq 重要/a [科技/n 成果/n]/nz 。/w 同时/c 还/d 开发/vn 出/vf 稀土/n 光致/nz 节油器/n （/w 该/rz 产品/n 能/v 节油/vn 30%/m ，/w 减少/v 尾气/n 排放/vn 30%/m ）/w 、/w 磁电/nz 复合/vn 工业/n 除尘/vn 装置/n 等/udeng 产品/n ，/w 并/cc 获得/v 了/ule 多项/mq [专利/n 证书/n]/nz 。/w 
历经/v [两/q 万/d 多次/mq]/mq 试验/vn ，/w 他/rr 终于/d 攻克/v 了/ule [油烟/n 净化/vn]/nz 难关/n 。/w 而今/t ，/w 刘海龙/nr 研发/v 的/ude1 磁电/nz 复合/vn 一体式/b [油烟/n 净化器/n]/nz 已/d 在/p 市场/n 上/f 广泛/a [推广/vn 应用/vn]/nz ，/w 不仅/c 有/vyou [省直/b 机关/n]/nz 第二/m 食堂/n ，/w 还有/v 三/m 、/w 四/m 食堂/n 、/w [长江/ns 大酒店/nis]/ntch 、/w 灶/n 王府/n 等/udeng 单位/n ，/w 不仅/c 没有/v 噪音/n ，/w 而且/c 节油/vn 净化/vn 率/v 达到/v 了/ule 95%/m ，/w 受到/v 了/ule 用户/n 的/ude1 广泛/a 好评/n 。/w 
刘海龙/nr 说/v ，/w 他/rr 当前/t 最重要/nz 的/ude1 是/vshi 实现/v 自己/rr 的/ude1 梦想/n ，/w 那/rzv 就是/v 造福/vn 武汉/ns 人民/n 。/w 武汉/ns 当前/t 多次/mq 出现/v [雾霾/nz 天气/n]/nz ，/w 与/cc 大量/m 油烟/n 排放/v 关系/n 甚/dg 大/a 。/w 目前/t ，/w 武汉市/ns 已经/d 注意到/v 了/ule 这/rzv 一/m 严重/a 问题/n ，/w 并/cc 制定/v 了/ule “/w 宣战/vi ”/w 雾霾/nz 的/ude1 5年/t 计划/n ，/w 计划/n 之一/rz 要求/n 到/v 2017年/t ，/w 排放/v 油烟/n 的/ude1 [餐饮/n 服务/vn]/nz 场所/n 全部/m 安装/v 高效/b [油烟/n 净化/vn]/nz 装置/n 。/w 
刘海龙/nr 现在/t 紧迫/a 要/v 做/v 的/ude1 一件/mq 事/n ，/w 就是/v 建立/vn 永磁/nz 科技/n 绿色/n 装备/n 生产/v 基地/nis ，/w 打造/v 永磁/nz [科技/n 产品/n]/nz 的/ude1 产业链/n ，/w 服务/v 环保/n 所需/nz 。/w [鄂州市/ns 人民政府/nis]/nt 得知/v 有关/vn 信息/n 后/f ，/w 专程/d 邀请/v 刘海龙/nr 到/v [鄂州/ns 经济/n 开发区/ns]/ns 考察/v ，/w 给予/vn 刘海龙/nr 最/d 优惠/v 条件/n ，/w 让/v 其/rz 企业/n 落户/vi 鄂州/ns 新/a 建立/v 的/ude1 湖北/ns 鄂州/ns  华中/ns [环保/n 科技/n]/nz 产业园/nz 。/w 正/d 因为/c 有/vyou 了/ule 刘海龙/nr 的/ude1 参与/vn ，/w 该/rz 产业园/nz 很快/d 获得/v 了/ule 省/n [有关/vn 部门/n]/nz 的/ude1 批复/vn ，/w 并/cc 上报/vi 国家/n [有关/vn 部门/n]/nz 审批/vn 。/w 
目前/t ，/w 刘海龙/nr 已完成/v 了/ule 用/p 稀土元素/gc 为/p 大型/b 工厂/nis 排污/vn 除尘/vn 的/ude1 实验室/nis 试验/vn ，/w 该/rz 试验/vn 与/cc 过去/vf 老式/b 的/ude1 布/n [袋/ng 式/k 除尘/vn]/nz 法/n 减少/v 排污/vn 30%/m 。/w 
