记者/nnt 昨天/t 从/p [石家庄/ns 交管局/nis]/nt 了解到/v ，/w 因为/c [交通/n 肇事/vn 逃逸/vi]/nz 被/pbei [追究/v 刑事/b 责任/n]/nz ，/w 2012-2013/m 年度/n 石家庄市/ns 共有/v [21/m 名/q]/mq 驾驶/v 人/n 被/pbei [终身/n 禁/v 驾/v]/nz 。/w 据/p 了解/v ，/w 此/rzs [21/m 名/q]/mq 驾驶/v 人均/a 犯/v 有/vyou [交通/n 肇事罪/n]/nz 、/w 且/c 已/d 被/pbei 人民法院/nis 依法/d 判处/v 有期徒刑/n 。/w 
据介绍/nz ，/w 市/n 交管局/nis 依照/p 《/w [中华人民共和国/ns 道路/n 交通/n 安全/an 法/n]/nz 》/w [第/m 101/m 条/q]/mq “/w 违反/v [道路/n 交通/n 安全/an]/nz 法律/n 、/w 法规/n 的/ude1 规定/n ，/w 发生/v [重大/a 交通事故/nz]/nz ，/w 构成/v 犯罪/vn 的/ude1 ，/w 依法/d [追究/v 刑事/b 责任/n]/nz ，/w 并/cc 由/p [公安/n 机关/n]/nz [交通/n 管理/vn]/nz 部门/n 吊销/v [机动车/n 驾驶证/n]/nz ”/w 和/cc “/w 造成/v 交通事故/nz 后/f 逃逸/vi 的/ude1 ，/w 由/p [公安/n 机关/n]/nz [交通/n 管理/vn]/nz 部门/n 吊销/v [机动车/n 驾驶证/n]/nz ，/w 且/c 终生/d 不得/vi 重新/d 取得/v [机动车/n 驾驶证/n]/nz ”/w 之/uzhi 规定/n ，/w 对/p 2012-2013/m 年度/n 因/p 发生/v [道路/n 交通事故/nz]/nz 致/v 人/n 死亡/vi 后/f 驾车/vi 逃逸/vi 的/ude1 [21/m 名/q]/mq 驾驶/v 人/n 实施/v [终身/n 禁/v 驾/v]/nz 处罚/vn 。/w 他们/rr 是/vshi 李佳波/nr 、/w 段君涛/nr 、/w 韩晓阳/nr 、/w 张恒皎/nr 、/w 许芳/nr 、/w 陈子强/nr 、/w 王永庆/nr 、/w 王敬峰/nr 、/w 张召旺/nr 、/w 李增级/nr 、/w 宋怀宇/nr 、/w 陈小五/nr 、/w 宋亚涛/nr 、/w 李国振/nr 、/w 董红章/nr 、/w 赵晓萌/nr 、/w 杨杏涛/nr 、/w 张亚朝/nr 、/w 魏彦振/nr 、/w 牛鹏飞/nr 、/w 王江伟/nr 。/w 
据介绍/nz ，/w 2013年/t ，/w 石家庄/ns 共/d 新增/v 机动车/n 27万余辆/m ，/w 机动车/n 进入/v 家庭/n 仍/d 处于/v 井喷/vi 状态/n 。/w 随着/p 机动车/n 的/ude1 快速/d 增加/v ，/w 交通事故/nz 有所增加/v ，/w 发生/v 交通事故/nz 特别/d 是/vshi 严重/a 交通事故/nz 后/f ，/w 个别/a 驾驶/v 人/n 不是/c [紧急/a 救助/vn]/nz 伤员/n 和/cc 向/p [公安/n 机关/n]/nz 报警/vn ，/w 而是/c 趁着/p 夜色/n 逃逸/vi 。/w [交通/n 肇事/vn 逃逸/vi]/nz 后/f ，/w 就要/d 承担/v [刑事/b 责任/n]/nz 。/w 交管/vn 部门/n 去年/t 以来/f ，/w 加大/v 了/ule 对/p [交通/n 肇事/vn 逃逸/vi]/nz 的/ude1 追讨/nz 力度/n ，/w [交通/n 肇事/vn]/nz 致/v 人/n 死亡/vi 成功/a 追讨/nz 率/v [97/m %/w 以上/f]/mq ，/w 其余/rz 正在/d 追讨/nz 中/f 。/w 
市/n 交管局/nis 提醒/v ：/w 发生/v 交通事故/nz 后/f ，/w 逃逸/vi 是/vshi 最/d 愚蠢/a 的/ude1 选择/vn 。/w 最佳/z 选择/v 是/vshi [紧急/a 救助/vn]/nz 伤员/n 并/cc 向/p [公安/n 机关/n]/nz 报警/vn 。/w （/w 记者/nnt 孙会芳/nr ）/w 
