昨日/t ，/w 上层/f 传媒/n 发布/v 武汉/ns 富豪/n [生活/vn 方式/n]/nz [调查/vn 报告/n]/nz 。/w 在/p 对/p 武汉/ns 400余位千万/m 资产/n 的/ude1 财富/n 人群/n 调查/vn 后/f ，/w 该/rz 报告/n 指出/v ，/w 去年/t 有/vyou 91.8%/m 的/ude1 [调查/vn 对象/n]/nz 日常/b 消费/vn 超过/v [百/m 万元/q]/mq 。/w 
报告/n 还/d 指出/v ，/w 品茶/vi 、/w 旅游/vn 和/cc 打/v 高尔夫/n 成为/v 高/a 资产/n 人士/n 最喜欢/nz 的/ude1 休闲/vn 方式/n ，/w 这样/rzv 的/ude1 休闲/vn 方式/n 表明/v 富豪/n 们/k 更/d 爱/v [亲近/v 自然/n]/nz 。/w 而/cc 在/p 旅游/vn 时/ng ，/w 武汉/ns 富豪/n 们/k 青睐/vn 出国/vi 游/v ，/w 频率/n 集中/v 在/p 每年/r [2/m -/w 5/m 次/qv]/mq ，/w 也/d 就是说/c ，/w 武汉/ns 富人/n 几乎/d 每/rz 3个月/t 就/d 会/v 出国/vn 旅游/vn 一次/mq 。/w 
报告/n 还/d 指出/v ，/w 对/p 未来/t 两年/mq [中国/ns 经济/n]/nz 表示/v 有/vyou 信心/n 的/ude1 人群/n 占/v 到/v 98%/m 。/w 不过/c ，/w 细化/v 到/v [投资/vn 理念/n]/nz ，/w 武汉/ns 富豪/n 们/k 显然/ad 比/p “/w 中国/ns 大妈/n ”/w 们/k 保守/a 许多/mq 。/w [数据/n 显示/v]/nz ，/w 42%/m 的/ude1 人/n 在/p 投资/v 时/ng 选择/v “/w [规避/v 风险/n]/nz ”/w 。/w 这/rzv 似乎/d 预示/v 着/uzhe ，/w 武汉/ns 的/ude1 富豪/n 们/k 大多/d 还/d 处于/v 财富/n 积累/v 的/ude1 [初级/b 阶段/n]/nz 。/w 而/cc 房地产/n 成为/v 富豪/n 们/k 的/ude1 投资/vn 首选/vn ，/w 占/v 到/v 总/b 调查/v 人数/n 的/ude1 55.6%/m ，/w 投资/v 股市/n 的/ude1 比例/n 则/d 只有/c 15.9%/m 。/w 数据/n 还/d 表明/v ，/w 武汉/ns 富豪/n 已经/d 逐步/d 开始/v 青睐/vn 入市/v 门槛/n 低/a 、/w 增值/vn 空间/n 大/a 的/ude1 [艺术品/n 投资/vn]/nz 。/w （/w 记者/nnt 王晓/nr 通讯员/nnt 杨建宁/nr ）/w 
