据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w 台北/ns 大熊猫/n 宝宝/n “/w 圆/v 仔/ng ”/w [大/a 受欢迎/nz]/nz ，/w 还/d “/w 爬/v ”/w 上/f 了/ule 台北/ns 桂花/n [香榭/ns 大道/ns]/nz 安全岛/n 上/f 的/ude1 电/n 箱/ng 。/w 
据/p 报道/v ，/w 台北/ns [市民/n 大道/ns]/nz 八段/n 去年/t 底/f 打造/v 为/p 桂花/n [香榭/ns 大道/ns]/nz 后/f ，/w 安全岛/n 上/f 突兀/vi 的/ude1 电/n 箱/ng 变成/v “/w 景观/n 杀手/nnd ”/w ，/w 为/p “/w 遮丑/vi ”/w ，/w 市议员/nnt 阙枚莎/nr 提议/v [台湾/ns 电力/n 公司/nis]/ntc 邀/v 艺术家/nnt 在/p 近/a [50/m 个/q]/mq 大小/n 电/n 箱/ng 上/f 彩绘/n 圆/v 仔/ng ，/w 表情/n 栩栩如生/al ，/w 有/vyou 如/v 圆/v 仔/ng 大道/ns 。/w 
阙枚莎/nr 表示/v ，/w “/w 原本/d 是/vshi 要/v 画/v [台湾/ns 黑熊/n]/nz 的/ude1 ！/w ”/w 不过/c 与/cc 动物园/n 联系/v ，/w 发现/v 要/v 找/v 园内/s 的/ude1 [台湾/ns 黑熊/n]/nz 当/p 模特儿/nnt ，/w 程序/n 繁复/a ，/w 才/d 转念/vi 选择/v 圆/v 仔/ng 。/w 
动物园/n 提供/v 的/ude1 圆/v 仔/ng 萌/vg 照/v ，/w 变为/v 近/a [50/m 个/q]/mq 大小/n 电/n 箱/ng 彩绘/n 。/w 包含/v 圆/v 仔/ng 学/v 爬/v 步/qv 、/w 圆/v 仔/ng 爬树/v 、/w 圆/v 仔/ng 翻身/vi 撒娇/vi 等/udeng 萌/vg 相/d 。/w 
此外/c ，/w [台北/ns 市立/b 动物园/n]/nz 为/p 庆祝/v 建/v 园/ng 100年/t ，/w 请来/v 台湾/ns 区/n 乐高/ntc 大使/nnt 黄彦智/nr ，/w 以/p 2个月/t 多/a 时间/n ，/w [4/m 万/d 片/q]/mq [乐高/ntc 积木/n]/nz 打造/v 高度/d 约/d [90/m 厘米/q]/mq 的/ude1 乐高/ntc 圆/v 仔/ng ，/w 即/v 日/b 起/vf 放在/v 熊猫馆/nis [2/m 楼/n]/mq 展出/v ，/w 供/vi 民众/n 拍照/vi 。/w 
圆/v 仔/ng 是/vshi 大陆/ns [赠/v 台/q 大熊猫/n]/nz 团团/d 和/cc 圆圆的/z 千金/n ，/w 出生于/v 2013年7月6日/t ，/w 是/vshi 首/q 只/d 在/p 台湾/ns 出生/vi 的/ude1 大熊猫/n ，/w 目前/t [一家/n 三/m 口/n]/nz 住在/v [台北/ns 市立/b 动物园/n]/nz 。/w 
9日/t 是/vshi “/w 圆/v 仔/ng ”/w 公开/ad 亮相/vi [第/m 4/m 天/qt]/mq ，/w 有/vyou 民众/n 反映/v ，/w 动物园/n 虽/c 规划/n 大熊猫/n 馆/ng 以/p [10/m 分钟/qt]/mq 为/p [一/d 梯/ng]/mq ，/w 进/vf 馆/ng 后/f 保安/b 人员/n 却/d 不断/d 赶/v 人/n ，/w 连/ulian 相机/n 对/p 焦/ng 都/d 来不及/v ，/w 最后/f [3/m 分钟/qt]/mq 不到/v 就/d 被迫/d 离开/v ，/w 非常/d 扫兴/a 。/w 
动物园/n 园长/nnt 金仕谦/nr 表示/v ，/w 现在/t 大熊猫/n 馆/ng 中/f 的/ude1 情形/n 是/vshi “/w 圆/v 仔/ng 动/v ，/w 游客/n 就/d 不/d 动/v ，/w 后面/f 民众/n 就/d 跟着/v 暴动/vn ”/w 。/w 毕竟/d 保安/b 只有/c [2/m 人/n]/mq ，/w 希望/v 民众/n 体谅/v 。/w 
“/w 圆/v 仔/ng ”/w 9日/t 上午/t 再度/d 上演/v “/w 逃学/v 记/vn ”/w ，/w 紧紧/d 跟随/v 着/uzhe 保育员/nnd 。/w 之后/f “/w 圆/v 仔/ng ”/w 爬到/v 栖/vg 架/qv 上/f 后/f ，/w 还/d 不/d 小心/a 掉/v 下来/vf 。/w 市立/b 动物园/n 发言人/nnt 赵明杰/nr 说/v ，/w “/w 圆/v 仔/ng ”/w 的/ude1 毛皮/n 厚/a ，/w 即便/c 从/p 50/m 、/w [60/m 厘米/q]/mq 的/ude1 高度/d 掉/v 下来/vf ，/w 也/d 不会/v 有/vyou 影响/vn 。/w 
