[湖北省/ns 文联/nis]/nt 领导/n 向/p “/w 三万/m ”/w 驻点/nz 村/n 捐赠/v 扶持/vn 资金/n 
[湖北省/ns 文联/nis]/nt 艺术家/nnt 为/p 村民/n 献/v 舞/v 
人民网/nz 大悟/nz 1月10日/t 电/n （/w 程华/nr ）/w 为了/p 响应/v [湖北/ns 省委/nis]/nt 、/w 省政府/n 关于/p 开展/v 新/a 一轮/mq “/w 三万/m ”/w 活动/vn 的/ude1 号召/vn ，/w 1月10日/t 上午/t [8/m 点/qt]/mq ，/w [湖北省/ns 文联/nis]/nt 艺术家/nnt 代表/nnt 和/cc 文联/nis 机关/n [党员/nnt 干部/nnt]/nz 一行/n 四十多人/m ，/w 在/p 省/n 文联/nis 党组/nis 书记/nnt 、/w 常务/b 副主席/nnt 刘永泽/nr 的/ude1 带领/vn 下/f ，/w 冒着/v 严寒/an ，/w 赶赴/v 大悟县/ns [宣化店/nz 镇/n]/ns ，/w 开展/v 为/p [革命/vn 老区/n]/nz 父老乡亲/n 送/v 春联/n 、/w 送/v 歌/n 碟/ng 、/w 送/v 书画/n 、/w 送/v 报刊/n 、/w 送/v 全家福/n 、/w 送/v 台历/n ，/w 送/v 文具/n 、/w 送/v 演出/vn 等/udeng [八/m 项/q]/mq “/w 送/v 欢乐/a 下基层/vl ”/w 文艺/n [志愿/n 服务/vn]/nz 活动/vn 。/w 
省/n 文联/nis 连续/a 三年/t 在/p [宣化店/nz 镇/n]/ns 的/ude1 [四/m 个/q]/mq 村/n 驻点/nz 开展/v “/w 三万/m ”/w 活动/vn ，/w 同/p 当地/s 乡亲们/nz 建立/v 了/ule 深厚/a 的/ude1 情谊/n 。/w 宣化店/nz 有着/v 光荣/a 的/ude1 [革命/vn 传统/n]/nz ，/w 文艺家/nnd 们/k 走进/v 红色/n 的/ude1 土地/n ，/w 心情/n 非常/d 激动/a ，/w 给/p 乡亲们/nz 送/v 上/f 了/ule 楚剧/n 、/w [藏族/nz 舞蹈/n]/nz 、/w 歌曲/n 、/w 相声/n 等/udeng 各类/r 精彩/a 的/ude1 节目/n 。/w 
