1月9日/t ，/w [中国/ns 社科院/nis]/nt 发布/v 首部/gi 《/w 全球/n 环境/n 竞争力/n 报告/n (/w 2013/m )/w 》/w (/w 下/f 称/v 《/w 报告/n 》/w )/w 。/w 《/w 报告/n 》/w 对/p 2012年133/t 个/q 国家/n 的/ude1 环境/n 竞争力/n 进行/vn 了/ule 排名/vi ，/w 中国/ns 名列/v [第/m 87/m 位/q]/mq ，/w 而/cc [三/m 甲/n]/mq 分别为/v 瑞士/nsf 、/w 德国/nsf 、/w 挪威/nsf 。/w 
作为/p 人均/a [地区/n 生产总值/n]/nz (/w GDP/x )/w 排名/vi 年年/d 攀升/v 的/ude1 全球/n [第二/m 大/a]/mq 经济体/n ，/w 中国/ns 的/ude1 成绩/n [令人/v 汗颜/n]/nz 。/w 
[国务院/nt 发展/vn 研究/vn 中心/nis]/nt 副主任/nnt 韩俊/nr 对此/d 感触/n 很深/d 。/w 他/rr 指出/v ，/w 目前/t 全国/n [500/m 多个/mq]/mq 大型/b 城市/n 当中/f 环境/n [空气/n 质量/n]/nz 能/v 达到/v [世界/n 卫生/an 组织/n]/nt [空气/n 质量/n 标准/n]/nz 的/ude1 城市/n 很少/ad 。/w 
“/w 向/p 绿色/n 、/w 低碳/n 、/w 可持续/nz 的/ude1 发展/vn 方式/n 转型/vn ，/w 刻不容缓/vl 。/w ”/w 韩俊/nr 在/p 1月9日/t 的/ude1 发布/vn 会上/n 说/v 。/w 
根据/p 《/w 报告/n 》/w ，/w 如果/c 单独/d 看/v [生态/n 环境/n]/nz 竞争力/n ，/w 中国/ns 在/p 全球/n [133/m 个/q]/mq 国家/n 中/f 排名/vi 倒数/v 第九/m ，/w 为/p [第/m 124/m 位/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w 中国/ns 的/ude1 [空气/n 质量/n]/nz 在/p [133/m 个/q]/mq 国家/n 中/f ，/w 排名/vi 全球/n 倒数/v 第二/m 。/w 从/p 反映/v [空气/n 污染/vn]/nz 程度/n 的/ude1 [三/m 项/q]/mq 关键/n 指标/n 来看/u ，/w [细/a 颗粒物/n]/nz (/w PM2/x ./w 5/m )/w 、/w 氮氧化物/n 和/cc 二氧化硫/n 排放量/n ，/w 中国/ns 的/ude1 位置/n 分别为/v 全球/n 第四/m 差/a 、/w 第二/m 差/a 、/w 第三/m 差/a 。/w 
韩俊/nr 表示/v ，/w 这个/rz 排名/vi 反映/v 了/ule 中国/ns 当前/t 严峻/a 的/ude1 [资源/n 环境/n]/nz 状况/n ，/w 也/d 反映/v 了/ule 加快/v 转变/vn [经济/n 发展/vn 方式/n]/nz 的/ude1 紧迫性/n ，/w 过去/vf 很多/m 地区/n 自觉/a 不/d 自觉/a 的/ude1 在/p 走/v 一条/mq 先/d 污染/vn 后/f 治理/vn 的/ude1 老路/n ，/w 也/d 是/vshi 一条/mq 弯路/n 。/w “/w 现在/t 中国/ns 老百姓/n 对/p 环境/n 的/ude1 要求/n 跟/p 发达国家/n 已经/d 接轨/vi 了/ule ，/w 但是/c 我们/rr 的/ude1 发展/vn 理念/n 在/p 很多/m 地方/n 根本/a 没有/v 转变/vn 。/w ”/w 
综合/vn 来看/u ，/w 环境/n 竞争力/n 较低/d 的/ude1 国家/n 基本上/d 是/vshi 发展中国家/n ，/w 而/cc 这种/r 为/p 发展/vn 而/cc 支付/v 环境/n 代价/n 的/ude1 发展/vn 方式/n 实际上/d 得不偿失/vl 。/w 此前/t ，/w [中国/ns 社科院/nis]/nt 副院长/nnt 李扬/nr 曾/d 公开/ad 表示/v ，/w “/w 如果/c 在/p GDP/x 中/f 扣除/v [生态/n 退化/vi]/nz 与/cc 环境污染/gg 造成/v 的/ude1 经济/n 损失/n ，/w 我国/n 的/ude1 真实/a [经济/n 增长/v]/nz 速度/n 仅有/nz [5/m %/w 左右/f]/mq 。/w ”/w 
根据/p 韩俊/nr 的/ude1 说法/n ，/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 提出/v 要/v 调整/vn 严重/a 污染/vn 和/cc 地下水/n 严重/a 超/v 采区/v 耕地/n 的/ude1 用途/n ，/w 有序/a 实现/v 耕地/n 河/n 湖/n 的/ude1 休养生息/vl ，/w 实施/v 这个/rz 政策/n 需要/v 拿出/v 数百亿/m 资金/n 。/w 
当前/t ，/w 中国/ns 三分之二/m 的/ude1 城市/n 缺水/v ，/w [资源/n 枯竭/vi 型/k 城市/n]/nz 占/v 比/p 已经/d 接近/v 60%/m ，/w 单位/n GDP/x 的/ude1 能耗/n 是/vshi 世界/n [平均/a 水平/n]/nz 的/ude1 [2/m ./w 2/m 倍/q]/mq ，/w 碳排放/nz 总量/n [世界/n 第一/m]/nz 。/w 
为了/p 推动/v 发展/vn 方式/n 转型/vn ，/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 提出/v 对/p 领导干部/nnt 要/v 实行/v 自然资源/n 资产/n [离任/vi 审计/vn]/nz ，/w 建立/v [生态/n 环境/n]/nz 损害/v 责任/n 终身/n 追究制/n ，/w 中央/n 还/d 提出/v 要/v 加快/vn 完善/v 发展/vn 成果/n 的/ude1 考核/vn 评价/v 体系/n ，/w 纠正/v 简单/a 以/p 生产总值/n 增长率/n 评定/v 政绩/n 的/ude1 倾向/n 。/w 对此/d ，/w 韩俊/nr 表示/v ，/w “/w 中国/ns 的/ude1 事情/n ，/w 领导/n 一/m 重视/v 就/d 好办/nz 。/w ”/w 只要/c 真的/d 通过/p 深化改革/v ，/w 加强/v [制度/n 建设/vn]/nz ，/w 向/p [绿色/n 经济/n]/nz 的/ude1 转型/vn ，/w 中国/ns 环境/n 竞争力/n 排名/vi 就/d 有望/v 像/v 经济/n 排名/vi 一样/uyy 年年/d 往/p 前/f 走/v 。/w 
