人民网/nz 北京/ns 1月10日/t 电/n 据/p [浙江省/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt 网站/n 消息/n ，/w [浙江/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt 1月10日/t 通报/v ，/w 浙江省/ns 今日/t 新/a 确诊/v 了/ule [2/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w 
患者/n 黄/a 某某/r ，/w 女/b ，/w [79/m 岁/qt]/mq ，/w 浙江/ns 平湖/ns 人/n 。/w 1月9日/t 被/pbei 确诊/v 为/p 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n ，/w 现/tg 属/v 危重/a ，/w 在/p 嘉兴/ns 某/rz 医院/nis 治疗/vn 。/w 
[另一/m 名/q]/mq 患者/n 刘某某/nr ，/w 男/b [30/m 岁/qt]/mq ，/w 现/tg 住/vi 宁波/ns 鄞州区/ns 。/w 1月9日/t 被/pbei 确诊/v 为/p 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n ，/w 现/tg 属/v 危重/a ，/w 在/p 宁波/ns 某/rz 医院/nis 治疗/vn 。/w 
