在/p 北斗/n 应用/v 领域/n ，/w 湖北/ns 正/d 高歌猛进/vl 。/w 
小/a 到/v 室内/s 定位/vn ，/w 大/a 到/v [灾害/n 预警/vn]/nz 。/w 昨日/t ，/w 继/vg 中/f 泰/b 地球空间/gg 信息产业/gi [合作/vn 项目/n]/nz 后/f ，/w [武汉/ns 光谷/nz 北斗/n 地球/ns 空间/n 信息/n 产业/n 股份/n 有限公司/nis]/nt （/w 以下/f 简称/v ：/w 光谷/nz 北斗/n ）/w 旗下/d 的/ude1 “/w 中国/ns —/w 东盟/ns 北斗/n 示范/vn 城/n ”/w 正式/ad 落子/v 黄石/ns ，/w 这/rzv 意味着/v ，/w 中国/ns 首/q 个/q 北斗/n 国际化/vn 产业/n “/w 样板间/nz ”/w 在/p 鄂/b 诞生/vi 。/w 
[120/m 亿元/q]/mq 为/p 黄石/ns “/w 导航/vn ”/w 
为什么/ryv 是/vshi 黄石/ns ？/w 在/p 现场/s ，/w 这/rzv 是/vshi 大家/rr 都/d 关心/v 的/ude1 一个/mq 问题/n 。/w 
“/w 作为/p [资源/n 型/k 城市/n]/nz 转型/v 范本/n ，/w 黄石/ns 对/p [产业/n 转型/vn]/nz 具有/v 现实/n 的/ude1 需求/n 。/w ”/w 对此/d ，/w 黄石市/ns 市长/nnt 杨晓波/nr 坦言/v ，/w 近年来/dl ，/w 该市/r 一直/d 将/d [电子/n 信息/n 产业/n]/nz 作为/p 战略/n [新兴/b 产业/n]/nz 重点/n 推进/vi ，/w “/w 作为/p 典型/n 的/ude1 、/w 全国性/n 的/ude1 战略/n [新兴/b 产业/n]/nz ，/w 北斗/n 产业/n 将/d 具有/v 举足轻重/vl 的/ude1 作用/n ”/w 。/w 
据/p 其/rz 介绍/v ，/w 刚刚/d 过去/vf 的/ude1 2013年/t ，/w 黄石/ns GDP/x 规模/n 达到/v 1144亿/m ，/w 素来/d 倚重/v 的/ude1 [矿产/n 资源/n]/nz 贡献度/n 已/d 从/p 最高/a 时/ng 的/ude1 60%/m 降/v 到/v 30%/m 。/w 
按照/p 协议/n ，/w 总投资/nz [120/m 亿元/q]/mq 。/w 在/p 未来/t 两年/mq 内/f ，/w 黄石/ns 将/d 建成/v “/w 中国/ns —/w 东盟/ns 北斗/n 示范/vn 城/n ”/w ，/w 成为/v 参观/vn 考察/v 北斗/n 应用/vn 的/ude1 展示/vn 城市/n 。/w 据介绍/nz ，/w 通过/p [10/m 个/q]/mq 北斗/n 地基/n 增强/v 站/vi ，/w [北斗/n 系统/n]/nz 将/d 提供/v 覆盖/vn 全/a 区域/n 的/ude1 实时/n 、/w 高精度/nz 、/w 增强/v 定位/vn 信号/n 服务/vn 和/cc 重点/n 区域/n 的/ude1 室内/s 定位/vn 服务/vn ，/w “/w 从/p 蛛丝马迹/n 到/v [灾害/n 预警/vn]/nz ，/w 都/d 可以/v 用/p 到/v ”/w 。/w 
在/p [总投资/nz 额/n]/nz 中/f ，/w 有/vyou [100/m 亿元/q]/mq 将/d 用于/v “/w 北斗/n 科技城/nz ”/w 项目/n ，/w 其/rz 建设/vn 占地/v [2800/m 亩/q]/mq ，/w 定位/vn 华中/ns 最大/gm 的/ude1 北斗/n 产业/n 应用/v 基地/nis 。/w 
光谷/nz 北斗/n 总经理/nnt 柳钧议/nr 向/p [楚天/nr 金/b 报/n]/nz 介绍/v ，/w 北斗/n 科技城/nz 通过/p 打造/v [5/m 个/q]/mq 国家级/b 应用/v 平台/n ，/w 将/d 可/v 吸纳/v 上下游/f 企业/n [200/m 余家/nz]/mq ，/w 带动/v 高端/nz 就业/vn [6000/m 人/n]/mq 以上/f 。/w 
我省/n 谋划/v 千亿/m 北斗/n 产业/n 
显然/ad ，/w 样板/n 背后/f 是/vshi 一个/mq 庞大/a 产业/n 梦想/n 。/w “/w 关键/n 是/vshi [自主/vd 知识产权/nz]/nz 。/w ”/w 在/p 昨日/t 现场/s ，/w [三/m 院/n]/mq 院士/nnt 、/w [武汉/ns 大学/nis 测绘/vn 遥感/n 信息/n 工程/n 国家/n 重点/n 实验室/nis]/nt 主任/nnt 李德仁/nr 院士/nnt 直言/vi ，/w 作为/p 中国/ns 自主/vd 建设/vn 、/w 独立/a 运行/vn 的/ude1 [导航/vn 系统/n]/nz ，/w 结合/v 智慧/n 城市/n [管理/vn 理念/n]/nz ，/w 在/p 黄石/ns 的/ude1 试点/vn 经验/n ，/w 将/d 对/p 北斗/n 技术/n “/w 走/v 出去/vf ”/w 具有/v [重要/a 意义/n]/nz 。/w 
据/p 其/rz 介绍/v ，/w 今年/t ，/w 承担/v 国家/n “/w 走/v 出去/vf ”/w 战略/n 的/ude1 光谷/nz 北斗/n ，/w 将/d 继续/v 在/p 东盟/ns 建设/v [北斗/n 卫星/n 导航/vn 系统/n]/nz 基站/n ，/w 同时/c ，/w 还/d 将/d 开展/v 以/p 服务/v 石油/n 、/w 电力/n 、/w 运输/vn 、/w [精细/a 农业/n]/nz 等/udeng 为主/vi 的/ude1 多/a 领域/n 应用/vn 。/w 
对此/d ，/w [国家/n 科技部/nz]/nt 基础/n 条件/n 与/cc 财务/n 司/ng 副司长/nnt 邓天佐/nr 就/d 表示/v ，/w 当前/t ，/w [北斗/n 导航/vn 系统/n]/nz 正/d 面临/v 巨大/a 发展/v 机遇/n 。/w 在/p 这/rzv 其中/rz ，/w 湖北/ns 表现/v [可/v 圈/qv 可/v 点/qt]/nz 。/w 光谷/nz 北斗/n 将/d 中国/ns 北斗/n 技术/n 带入/v 泰国/nsf ，/w 是/vshi 北斗/n 第一次/mq 在/p 海外/s 落地/vi 应用/vn ，/w 并/cc 拉开/v 中国/ns 北斗/n 进入/v [国际/n 市场/n]/nz 的/ude1 大幕/nz 。/w 
据/p 其/rz 透露/v ，/w 当前/t ，/w [国家/n 发改委/nis]/nto 、/w 科技部/nz 和/cc 工信部/nz 等/udeng 部门/n 正/d 联合/vd 制定/v 《/w 关于/p 促进/v [北斗/n 卫星/n 导航/vn]/nz 产业/n 发展/vn 的/ude1 [若干/m 意见/n]/nz 》/w ，/w “/w 从/p 政策/n 层面/n 进一步/d 为/p 北斗/n 产业/n 发展/vn 提供/v 保障/vn ”/w 。/w 
而/cc 就/d 在/p 不久/d 前/f ，/w 为/p 催生/vi 新的/a [经济/n 增长/v]/nz 点/qt ，/w 我省/n 已/d 率先/d 出台/vi 《/w [北斗/n 卫星/n 导航/vn]/nz 应用/v [产业/n 发展/vn 规划/n]/nz (/w 2014-2020/m )/w 》/w 提出/v ，/w 北斗/n 产业/n 的/ude1 应用/vn 工程/n 将/d 涵盖/v 交通/n 、/w 农业/n 、/w 社区/n 等/udeng 领域/n ，/w 预计/v 新增/v 至少/d [10/m 万/d 个/q]/mq 就业/vn 岗位/n 。/w 到/v 2020年/t ，/w 我省/n 北斗/n 产业/n 产值/n 预计/v 将/d 达/v [1000/m 亿元/q]/mq ，/w 带动/v 其他/rzv 行业/n 的/ude1 产值/n 规模/n 可达/nz [3000/m 亿元/q]/mq 。/w （/w 记者/nnt 刘晓杰/nr 发自/v 黄石/ns ）/w 
链接/gi 
湖北/ns 千亿/m 北斗/n [产业/n 规划/n]/nz 
[智能/n 芯片/n]/nz 等/udeng 核心/n 部件/n 和/cc 各类/r 智能终端/gi 、/w 芯片/n 模组/nz 等/udeng [装备/n 制造/vn]/nz 可达/nz [100/m 亿元/q]/mq 规模/n 。/w 
可/v 透视/vn 三维/mq [地理/n 空间/n 信息/n]/nz 、/w 导航/vn 电子地图/gg 等/udeng [多维/nz 时空/n]/nz 信息/n 、/w 具有/v 时空/n 标志/n 的/ude1 各类/r 数据/n 信息/n 获取/v 与/cc 处理/v 可达/nz [300/m 亿元/q]/mq 规模/n 。/w 
[地理/n 空间/n 信息/n]/nz [数据库/n 软件/n]/nz 、/w 平台/n 类/q [管理/vn 软件/n]/nz 、/w 数据挖掘/gi 分析/vn 和/cc 行业/n 应用/vn 等/udeng 软件/n 类/q 产值/n 可达/nz [100/m 亿元/q]/mq 规模/n 。/w 
智能系统/gi 、/w 智慧/n 城市/n 和/cc 大众/ntc 应用/vn 等/udeng 服务/vn 类/q 产值/n 可达/nz [400/m 亿元/q]/mq 规模/n 。/w 
