邓紫棋/nr 因/p “/w 歌手/nnt ”/w 人气/n 大/a 涨/vi ，/w 恋情/n 也/d 被/pbei 证实/v 。/w 
张杰/nr 露面/vi 成/v 首/q 个/q 补位/nz 歌手/nnt 
韦唯/nr 大花/nz 服饰/n 露面/vi 
罗琦/nr 带/v 孕/vg 开唱/v 无/v 压力/n 
“/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt ”/w [第二/m 季/ng]/mq 1月7日/t 晚/tg 悄然/d 进行/vn [第三/m 期/qv]/mq 录制/v ，/w 首轮/n 补位/nz 歌手/nnt 张杰/nr 也/d 正式/ad 曝光/vi 。/w 不过/c 为/p 保/v 淘汰/vn 名单/n 不/d 外露/vi ，/w 导演/nnt 组/n 依然/d 启用/v 早/a 前/f 的/ude1 [七/m 位/q]/mq 歌手/nnt 轮番/d 献/v 唱/v ，/w 让/v 最终/d 答案/n 不/d 外漏/nz 。/w 
尽管/c 对于/p 赛果/nrf 如此/rzv 保密/vn ，/w 但/c 歌手/nnt 们/k 对于/p 彼此/rr 的/ude1 私事/n 却/d 互相/d 泄密/vi ，/w 张宇/nr 言辞/n 之中/f 不经意/a 证实/v 邓紫棋/nr 与/cc 林宥嘉/nr 的/ude1 恋情/n 。/w 
张杰/nr 成/v 首/q 个/q 补位/nz 歌手/nnt 
“/w 快男/n ”/w 出道/vi ，/w 妻子/n 谢娜/nr 是/vshi [湖南/ns 卫视/n]/nz 当家/vi 花旦/nnt ，/w 获/v 天/qt 娱/vg 力捧/nz 的/ude1 张杰/nr 此次/rz 加盟/v “/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt ”/w 被/pbei 看成/v 是/vshi 背景/n 深厚/a 。/w 即便/c 是/vshi 一同/d 接受/v 采访/vn 的/ude1 周笔畅/nr 也/d 禁不住/v 提问/vn “/w 是不是/v 你/rr 肯定/v 会/v 进/vn 总决赛/n ？/w ”/w 张杰/nr 则/d 立即/d 否认/v ，/w 称/v “/w 其实/d 我/rr 以往/t 在/p 湖南/ns 台/q 的/ude1 舞台/n 上/f 并未/d 拿/v 过/uguo 冠军/nnt 。/w ”/w 
每逢/v 跨/v 年/qt 、/w 春晚/n 都/d 有/vyou 主场/n 大/a 秀/ag ，/w 张杰/nr 表示/v 此次/rz 应战/vi “/w 歌手/nnt ”/w 也/d 是/vshi 源于/v 被/pbei 舞台/n 感动/v ：/w “/w 可能/v 跨/v 年/qt 和/cc 其他/rzv 的/ude1 节目/n 会/v 有/vyou 很好/ad 的/ude1 舞台/n 给/p 你/rr ，/w 但/c 却/d 很难/d 让/v 你/rr 突然/ad 停滞/vi 在/p 某一/mq 秒/qt 享受/v 音乐/n ，/w 但是/c ‘/w 歌手/nnt ’/w 的/ude1 舞台/n 更/d 纯粹/b 的/ude1 适合/v 歌手/nnt ，/w 就是/v 依靠/vn 着/uzhe 音乐/n 来/vf 展示/v 。/w 之前/f 我/rr 在/p 电视/n 里/f 看过/v 觉得/v 感动/vn ，/w 今天/t 自己/rr 站/vi 上去/vf 觉得/v 真的/d 会/v 紧张/a 和/cc 心动/v 。/w ”/w 
邓紫棋/nr 否认/v 涨/vn 身价/n 
一首/mq 《/w 泡沫/n 》/w 让/v 原本/d 默默/d 无名/b 的/ude1 邓紫棋/nr 瞬间/n 走红/vi ，/w 其/rz 高音/n 程度/n 也/d 让/v 巨/ag 肺/n 称谓/n 得到/v 认可/vn 。/w 邓紫棋/nr 接受/v 采访/vn 时/ng 坦言/v 此次/rz 应邀/vi 出战/v “/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt ”/w [第二/m 季/ng]/mq 全/a 无/v 压力/n ：/w “/w 我/rr 就是/v 想/v 好好/d 唱歌/vi ，/w 让/v 大家/rr 认识/v 邓紫棋/nr ，/w 有/vyou 这么/rz 好/a 的/ude1 舞台/n 去/vf 让/v 大家/rr 认识/v 你/rr ，/w 这/rzv 有/vyou 多/a 好/a ！/w ”/w 
有/vyou 细心/a 网友/n 曾/d 截图/vn 邓紫棋/nr 的/ude1 微博/n 在/p “/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt ”/w 开播/v 前/f 的/ude1 每条/d 转载/v [数百/m 条/q]/mq 到/v 开播/v 后/f [三千/m 条/q]/mq 起跳/vi ，/w 人气/n 大幅/d 升温/vi 。/w 这/rzv 让/v 其/rz 被/pbei 指/v 成为/v “/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt ”/w 里/f 的/ude1 “/w 女/b 版/n 张亮/nr ”/w 。/w 三个月/t 前/f ，/w 原本/d 无名/b 的/ude1 张亮/nr 因/p “/w 爸爸/n 去哪儿/nz ”/w 而/cc 身价/n 暴涨/vi [数十/m 倍/q]/mq ，/w 邓紫棋/nr 此次/rz 是否/v 也/d 身价/n 应声/vi 而/cc 涨/vi ？/w 对此/d ，/w 她/rr 笑着/vi 表示/v 不/d 清楚/a ：/w “/w 我/rr 对/p 数字/n 没/d 概念/n ，/w 我/rr 的/ude1 公司/nis 都/d 不/d 让/v 我/rr 知道/v 我/rr 的/ude1 酬劳/n 是/vshi 多少/ry 的/ude1 ，/w 所以/c 我/rr 也/d 不/d 知道/v 有/vyou 没有/v 变化/vn 。/w ”/w 
张宇/nr 证实/v 林宥嘉/nr 、/w 邓紫棋/nr 恋情/n 
比起/v 大多/d 歌曲/n 目前/t 并不/d 为/p 观众/n 熟知/v ，/w 邓紫棋/nr 与/cc 林宥嘉/nr 的/ude1 绯闻/n 显然/ad 成为/v 内地/n 观众/n 认识/v 其/rz 的/ude1 第一个/mq 标签/n 。/w 早/a 前/f ，/w 有/vyou 传闻/n 直指/v “/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt ”/w [第二/m 季/ng]/mq 欲/d 邀/v 林宥嘉/nr 助阵/vi ，/w 绯闻/n 情侣/n 有望/v 同台/vd 。/w 对此/d ，/w 邓紫棋/nr 则/d 满脸/d 懵懂/v ，/w 称/v ：/w “/w 参与/v 的/ude1 歌手/nnt 都/d 有/vyou [保密/vn 协议/n]/nz 的/ude1 ，/w 所以/c 我/rr 真的/d 不/d 知道/v 后来/t 是/vshi 谁/ry 来/vf 。/w ”/w 目前/t 邓紫棋/nr 因为/c “/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt ”/w [第二/m 季/ng]/mq 开播/v 而/cc 人气/n 暴增/nz ，/w 林宥嘉/nr 并未/d 公开/ad 予以/vx 支持/v ，/w 但/c 有/vyou 私下/d 鼓励/v ：/w “/w 会/v 沟通/vn ，/w 然后/c 给/p 一些/mq 意见/n 。/w ”/w 
被/pbei 问及/v 林宥嘉/nr 难免/v 几分/mq 避讳/v ，/w 邓紫棋/nr 的/ude1 恋情/n 却/d 不料/d 被/pbei 张宇/nr 无意间/d 证实/v 。/w “/w 邓紫棋/nr 在/p 之前/f 我/rr 不是/c 很/d 熟/a ，/w 但是/c 我/rr 和/cc 她/rr 男朋友/n 很/d 熟/a ！/w ”/w 张宇/nr 随后/d 爆料/v ，/w 曾/d 在/p 比赛/vn 前/f 飞机/n 上/f 与/cc 林宥嘉/nr 遇见/v ，/w “/w 当时/t 我/rr 说/v 要/v 去/vf 参与/v ‘/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt ’/w ，/w 他/rr 还/d 和/cc 我/rr 说/v 你/rr 不用/d 去/vf ，/w 后来/t 才/d 发现/v ，/w 他/rr 要/v 我/rr 别/d 来/vf 是因为/c 他/rr 女朋友/n 来/vf 了/ule ，/w 因为/c 邓紫棋/nr 唱/v 得/ude3 太/d 好/a 了/ule 。/w ”/w （/w 记者/nnt 朱青/nr ）/w 
