随着/p 年底/f 果品/n 销售/v 旺季/n 来临/vi ，/w 价格/n 是/vshi 普通/a 橙子/n 数倍/n 的/ude1 “/w 褚橙/nr ”/w 在/p 网络/n 悄然/d 走红/vi 。/w 包装箱/n 里面/f 装有/v 送给/v 购买者/n 的/ude1 专属/b 卡片/n ，/w 使得/vi “/w 买/v 水果/n ”/w 有/vyou 了/ule 专属/b 定制/n 的/ude1 意味/n 。/w 由于/p 快递/v 配送/vn 的/ude1 城市/n 有限/a ，/w 不少二/m 、/w [三线/n 城市/n]/nz 的/ude1 消费者/n 甚至/d 遗憾/a 自己/rr 没/d 能/v “/w 品/ng 褚橙/nr ，/w 任平生/nr ”/w 。/w 
其实/d ，/w “/w 褚橙/nr ”/w 并/cc 不是/c 中国/ns 唯一/b 的/ude1 名人/n 水果/n 。/w 农业/n ，/w 如今/t 在/p 中国/ns 已经/d 成为/v 不少/m [知名/a 企业/n]/nz 家/q 的/ude1 宠儿/n ，/w 包括/v 褚时健/nr 、/w [联想/vi 集团/nis]/ntc 柳传志/nr 、/w 网易/ntc 创始人/nnt 丁磊/nr 、/w [京东/ntc 商城/nis]/nt ＣＥＯ/x 刘永强/nr 、/w [房地产/n 开发商/nnd]/nz 潘石屹/nr 等/udeng 人/n 都/d 在/p 近几年/qt 公开/ad 宣布/v 投身/v 农业/n 。/w 因此/c 除/p “/w 褚橙/nr ”/w 外/f ，/w 还有/v “/w 柳桃/nr ”/w 、/w “/w 潘苹果/nr ”/w 、/w “/w 丁氏/nr 猪肉/nf ”/w 等等/udeng 。/w 
不少/m 消费者/n 愿意/v 购买/vn 这些/rz 昂贵/a 的/ude1 农产品/n ，/w 主要/b 影响/vn 来自/v 于/p 这些/rz 特殊/a 产品/n 带来/v 的/ude1 “/w 励志/n 效用/n ”/w ：/w 离/v 那些/rz 风光/n 夺目/a 的/ude1 名人/n 近/a 一些/mq 再/d 近/a 一些/mq ，/w 感受/v 他们/rr 人生/n 的/ude1 高低/n 起伏/vi ，/w 仿佛/d 自己/rr 也/d 同样/d 乘风破浪/vl 。/w “/w 褚橙/nr ”/w ，/w 由/p 曾经/d 的/ude1 “/w 云南/ns 烟/n 王/n ”/w 、/w [红塔/nz 集团/nis]/ntc 原/b 董事长/nnt 褚时健/nr ７５岁时/t [二/m 次/qv 创业/vn]/nz 所/usuo 种/q 。/w 这位/r [传奇/n 人物/n]/nz 颠簸/vi 起伏/vi 的/ude1 人生/n 经历/n 显然/ad 对/p 生活/vn 在/p 大城市/n 里/f 因/p 工作/vn 、/w [生活/vn 压力/n]/nz 疲惫不堪/al 的/ude1 上班族/n 们/k 起到/v 了/ule 激励/v 作用/n 。/w 
同理/v ，/w [３/m 公斤/q]/mq “/w 柳桃/nr ”/w 价格/n 达/v [１６８/m 元/q]/mq ，/w [３/m 公斤/q]/mq “/w 潘苹果/nr ”/w [８８/m 元/q]/mq ，/w 销量/n 依旧/z 火爆/a 。/w “/w 哥/n 吃/v 的/ude1 不是/c 水果/n ，/w 而是/c 一种/mq 精神/n 。/w ”/w 网民/gi 的话/udh 是/vshi 消费者/n 们/k 爱上/v “/w 褚橙/nr 柳/ng 桃/nf ”/w 的/ude1 [真实/a 写照/n]/nz 。/w “/w 名人/n 水果/n ”/w 的/ude1 成败/n 这/rzv 取决于/v 水果/n 背后/f 的/ude1 名人/n ，/w 消费者/n 愿意/v 吸取/v 的/ude1 则/d 是/vshi “/w 名人/n 水果/n ”/w 寄托/v 的/ude1 [精神/n 动力/n]/nz 。/w 
当然/d ，/w 除/p 这些/rz 农产品/n 背后/f 的/ude1 精神/n 附加值/n 外/f ，/w 它们/rr 还有/v 一个/mq 共同点/n —/w —/w [产品/n 质量/n]/nz 与/cc 个人/n 与/cc 公司/nis 的/ude1 名誉/n 、/w 信用/n 捆绑/v 在/p 一起/s ，/w 这/rzv 也/d 给/p 担心/v [食品/n 安全/an]/nz 质量/n 的/ude1 [中国/ns 消费者/n]/nz 们/k 提供/v 了/ule 保障/vn 。/w [联想/vi 集团/nis]/ntc 总裁/nnt 柳传志/nr 曾/d 公开/ad 表示/v ，/w 在/p [食品/n 安全/an]/nz 备受/v 关注/vn 的/ude1 当下/d ，/w 中国/ns 有/vyou 很大/d [一部分/m 人/n]/mq 愿意/v 溢价/nz 吃/v 到/v [安全/an 食品/n]/nz ，/w 这/rzv 就是/v [现代/ntc 农业/n]/nz 很大/d 的/ude1 盈利/vn 空间/n 。/w 
此外/c ，/w 善于/v 利用/vn 当前/t 最/d 热门/a 的/ude1 网购/v [营销/vn 渠道/n]/nz ，/w 也/d 是/vshi “/w 名人/n 水果/n ”/w 走红/vi 的/ude1 原因/n 之一/rz 。/w 随着/p 电子商务/nnd 在/p 中国/ns 各个/rz 行业/n 的/ude1 快速/d 渗透/v ，/w 传统/n 农产品/n 纷纷/d 触网/nz 顺应/v 大势/n 。/w 目前/t 很多/m 中国人/n 的/ude1 购物/vn 习惯/n 也/d 在/p 转变/v ，/w 更多/ad 的/ude1 消费者/n 已经/d 适应/v 了/ule 网购/v 水果/n 的/ude1 [消费/vn 模式/n]/nz 。/w 再/d 从/p 流通/vn 角度/n 上/f 讲/v ，/w 流通/vn 环节/n 多/a 、/w 成本/n 高/a 、/w 损耗/vn 大/a 是/vshi 线/n 下/f 农产品/n 交易/vn 的/ude1 一大/n 短板/nz 。/w 农产品/n 搭/v 上/f 电商/nz “/w 顺风车/nz ”/w 后/f ，/w 借助/v 电子商务/nnd 的/ude1 便捷/a 、/w 受众/n 广/a 等/udeng 特点/n ，/w 至少/d 能/v 砍掉/v 中间/f 的/ude1 一些/mq 流通/vn 环节/n ，/w 对/p 农产品/n [流通/vn 成本/n]/nz 的/ude1 控制/vn [效果/n 显著/ad]/nz 。/w （/w 记者/nnt 任丽颖/nr ）/w 
