这/rzv [4/m 起/vf]/mq 违纪/vn 违法/vn 案件/n 分别/d 是/vshi ：/w 
原/b [中共/n 武汉市/ns 新洲/ns 区委/nis]/nt 书记/nnt 、/w [新洲区/ns 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 王世益/nr 案/ng 。/w 经查/nz ：/w 王世益/nr 利用/v 职务/n 上/f 的/ude1 便利/an ，/w 在/p [工程/n 建设/vn]/nz 、/w [房地产/n 开发/vn]/nz 、/w [干部/nnt 人事/n]/nz 等/udeng 方面/n 为/p 他人/rr 谋取/v 利益/n ，/w 非法/b 收受/v 他人/rr 财物/n ；/w [滥用/v 职权/n]/nz ，/w 给/p 国家/n 造成/v [重大/a 经济/n 损失/n]/nz ；/w 违反/v [社会主义/n 道德/n]/nz ，/w 长期/d 与/cc 他人/rr 通奸/v 。/w 鉴于/p 王世益/nr 已/d 涉嫌/v 受贿/vn 犯罪/vn ，/w 决定/v 将/d 其/rz 移送/v 司法机关/nz [依法/d 处理/vn]/nz 。/w 
原/b [湖北省/ns 财政厅/nis 党组/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 副厅长/nnt 周顺明/nr 案/ng 。/w 经查/nz ：/w 周顺明/nr 利用/v 职务/n 上/f 的/ude1 便利/an ，/w 为/p 他人/rr 谋取/v 利益/n ，/w 非法/b 收受/v 他人/rr 财物/n ；/w 违反/v 领导干部/nnt 廉洁自律/bl 规定/n ，/w 接受/v 礼金/n 。/w 经/p [湖北省/ns 纪委/nnt]/nt 审议/v 并/cc 报/n 省委/nis 批准/v ，/w 决定/v 给予/vn 周顺明/nr [开除/v 党籍/n]/nz 、/w [开除/v 公职/nnt]/nz 处分/n 并/cc 移送/v 司法机关/nz [依法/d 处理/vn]/nz 。/w 
原/b [湖北/ns 美术/n 学院/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 刘刚/nr 案/ng 。/w 经查/nz ：/w 刘刚/nr 利用/v 职务/n 上/f 的/ude1 便利/an ，/w 在/p 招生/vn 、/w 基建/n 、/w [干部/nnt 人事/n]/nz 等/udeng 方面/n 为/p 他人/rr 谋取/v 利益/n ，/w 非法/b 收受/v 他人/rr 财物/n 。/w 经/p [湖北省/ns 纪委/nnt]/nt 审议/v 并/cc 报/n 省委/nis 批准/v ，/w 决定/v 给予/vn 刘刚/nr [开除/v 党籍/n]/nz 、/w [开除/v 公职/nnt]/nz 处分/n 并/cc 移送/v 司法机关/nz [依法/d 处理/vn]/nz 。/w 
原/b [湖北省/ns 交通厅/nis]/nto [高速公路/n 管理局/nis]/nt [副/b 巡视员/nnt]/nnt 、/w 省/n 宜昌/ns 至/p [巴东/ns 高速公路/n 建设/vn 指挥部/nis]/nt 指挥/v 长/a 宋继宏/nr 案/ng 。/w 经查/nz ：/w 宋继宏/nr 利用/v 职务/n 上/f 的/ude1 便利/an ，/w 在/p [工程/n 建设/vn]/nz 方面/n 为/p 他人/rr 谋取/v 利益/n ，/w 非法/b 收受/v 他人/rr 财物/n ；/w 违反/v [社会主义/n 道德/n]/nz ，/w 长期/d 与/cc 他人/rr 通奸/v 。/w 经/p [湖北省/ns 纪委/nnt]/nt 审议/v 并/cc 报/n 省委/nis 批准/v ，/w 决定/v 给予/vn 宋继宏/nr [开除/v 党籍/n]/nz 、/w [开除/v 公职/nnt]/nz 处分/n 并/cc 移送/v 司法机关/nz [依法/d 处理/vn]/nz 。/w 
