1月8日/t 至/p 9日/t ，/w 出席/v 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 的/ude1 代表/nnt 认真/ad 审议/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w 
大家/rr [一致/a 认为/v]/nz ，/w 省长/nnt 张庆伟/nr 代表/nnt 省政府/n 所/usuo 作/v 的/ude1 [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz ，/w 贯彻/v 中央/n 要求/n ，/w 符合/v 河北/ns 实际/n ，/w 反映/v 人民/n 意愿/n ，/w 总结/v 成绩/n 客观/a 真实/a ，/w 查摆/nz 问题/n 深入/ad 透彻/a ，/w 工作/vn 部署/vn 明确/a 清晰/a ，/w 是/vshi 一个/mq 好/a 报告/n 。/w 
报告/n 提出/v ，/w 我省/n 今年/t 面临/v 的/ude1 困难/an 和/cc 矛盾/an 将/d 更加/d 突出/a ，/w 但/c 总/b 的/ude1 看/v ，/w 发展/vn 的/ude1 潜力/n 和/cc 机遇/n 也/d 进一步/d 凸显/v ，/w 这/rzv 引起/v 了/ule 代表/nnt 们/k 的/ude1 广泛/a 讨论/v 。/w 大家/rr 表示/v ，/w 在/p 我省/n [经济/n 增长/v]/nz 换挡/v 期/qv 、/w [结构/n 调整/vn]/nz 阵痛/vn 期/qv 、/w 前期/f 政策/n 消化/v 期/qv 叠加/vi 的/ude1 特殊/a 阶段/n ，/w 既/c 要/v 树立/v [责任/n 意识/n]/nz 和/cc 进取/vi 意识/n ，/w 直面/v 问题/n 、/w 攻坚/vn 克难/nz ，/w 又/d 要/v 只争朝夕/vl 、/w 抢/v 抓/v 机遇/n ，/w 奋力/d 实现/v [绿色/n 崛起/v]/nz 。/w 
“/w 坚持/v 稳中求进/vl 、/w 改革创新/v 的/ude1 核心/n 要求/n ，/w 把/pba 改革创新/v 贯穿/v 于/p [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 各个/rz 领域/n 各个/rz 环节/n ”/w —/w —/w 改革/vn 列/v 我省/n 今年/t [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 四大/n 任务/n 之/uzhi 首/q 。/w 代表/nnt 们/k 认为/v ，/w 只有/c 正确/a 准确/a 有序/a 协调/v 推进/vn 各项/r 改革/vn ，/w 才能/n 最大/gm 程度/n 地/ude2 激活/v [市场/n 主体/n]/nz 、/w 增强/v 县乡/n 活力/n 、/w 破解/v [瓶颈/n 制约/vn]/nz 。/w 李谦/nr 代表/nnt 表示/v ，/w 要/v 以/p 改革创新/v 为/p 动力/n ，/w 用/p 问题/n 倒逼/nz 改革/vn ，/w 破解/v 发展/vn 瓶颈/n 。/w 刘教民/nr 代表/nnt 建议/n ，/w 深化/v 教育/vn 领域/n 综合/vn 改革/vn ，/w 进一步/d 推进/vi 义务教育/n 改革/vn ，/w 加快/v 现代/ntc [职业/n 教育/vn]/nz 体制/n 建设/vn 。/w 赵文锋/nr 代表/nnt 提出/v ，/w 要/v 加大/v [技术/n 改造/vn]/nz 力度/n ，/w [节能/vn 降耗/v]/nz ，/w 提高/v [资源/n 利用率/n]/nz 。/w 王振华/nr 、/w 祁建发/nr 、/w 祝景伦/nr 、/w 刘劲松/nr 代表/nnt 建议/n ，/w 进一步/d 优化/v [民营/b 企业/n]/nz 发展/v 环境/n ，/w 特别/d 是/vshi 通过/p 体制/n [机制/n 创新/vi]/nz 帮助/v [民营/b 企业/n]/nz 解决/v 融资/vn 难/a 和/cc [科技/n 创新/vi 能力/n]/nz 弱/a 的/ude1 问题/n 。/w 
打好/v [产业/n 结构/n 调整/vn]/nz 硬仗/n ，/w 推进/vi [环境/n 治理/vn]/nz 和/cc [生态/n 建设/vn]/nz ，/w 走/v 河北/ns 特色/n [新型/b 城镇化/vn]/nz 道路/n …/w …/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 确定/v 的/ude1 目标/n 任务/n 艰巨/a 繁重/a 。/w 代表/nnt 们/k [纷纷/d 表示/v]/nz ，/w 只有/c 苦干/vi 实干/vi ，/w 不懈努力/vl ，/w 才能/n 把/pba 宏伟/a 蓝图/n 变为/v 现实/n 。/w 商黎光/nr 代表/nnt 说/v ，/w 根据/p 报告/n 精神/n ，/w 秦皇岛/ns 要/v 进一步/d 确定/v 科学/n 合理/a 、/w 切实可行/vl 的/ude1 工作/vn 目标/n ，/w 进一步/d 强化/v 率先/d 开放/v 主/ag 战略/n ，/w 以/p 科技/n 引领/v 产业/n 、/w 以/p 创新/vi 驱动/vn 发展/vn 。/w 李忠/nr 代表/nnt 说/v ，/w 要/v 以/p 更/d 有效/a 措施/n 培育/v 转型/vn 主体/n ，/w 千方百计/dl 解决/v 制约/vn 转型/vn 的/ude1 突出/a 问题/n 。/w 李强/nr 、/w 孟卫东/nr 代表/nnt 建议/n ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 高校/n 和/cc [科研/n 院所/n]/nz 的/ude1 作用/n ，/w 进一步/d 整合/v 科技/n 资源/n ，/w 建立/v 创新/vn 联盟/nis ，/w 提高/v [科技/n 创新/vi]/nz 对/p 经济发展/v 的/ude1 贡献率/n 。/w （/w 记者/nnt 四/m 建/v 磊/nz 、/w 刘常俭/nr ）/w 
