人民网/nz 武汉/ns 1月10日/t 电/n （/w 记者/nnt 金雨蒙/nr ）/w 近日/t ，/w 央视/j 报道/v 了/ule 部分/n 广西/ns 生产/vn 的/ude1 干辣椒/nf 涉嫌/v 用/p 硫磺/n 熏制/v ，/w 致使/v 二氧化硫/n 含量/n 超标/vi ，/w 危害/v 人体/n 健康/a 。/w 据/p 了解/v ，/w 此类/r “/w 问题/n 辣椒/nf ”/w 极/d 有可能/nz 已/d 流入/v 武汉/ns 市场/n 。/w 
对此/d ，/w [武汉市/ns 食品/n 药品/n 监管局/nis]/nt 要求/n 各区/r 展开/v 严查/vn ，/w 对/p 干辣椒/nf 以及/cc 辣椒粉/n ，/w 一旦/d 发现/v 无法/v 提供/v 合法/a 来源/n ，/w 将/d 责令/v 经营者/nnt 停止/v 销售/vn 。/w 同时/c ，/w 加强/v 对/p [批发/vn 市场/n]/nz 和/cc 集贸市场/n 的/ude1 巡查/vn 监管/vn ，/w 特别/d 是/vshi 白沙洲/nr 大市场/nz 、/w 舵/n 落/v 口/n 大市场/nz 、/w 江岸区/ns 中环/s 商贸城/n 等/udeng [批发/vn 市场/n]/nz 的/ude1 干货/nf 调料/n 经营/v 区/n 。/w 
对/p 来源/n 不明/v 的/ude1 干辣椒/nf 要/v 进行/vn 一次/mq 集中/v 抽样/vn 检测/vn ，/w 重点/n 检测/v 二氧化硫/n 含量/n 是否/v 超标/vn 。/w 一旦/d 发现/v 不/d 合格/vi 食品/n ，/w 坚决/ad 立案/vi 查处/v 。/w 
