图片/n 来源/n ：/w 香港/ns 《/w 明报/nz 》/w 
据/p 香港/ns 《/w 明报/nz 》/w 消息/n ，/w 目前/t ，/w 张柏芝/nr 带/v 儿子/n Lucas/x 、/w Quintus/x 到/v 新加坡/nsf 读书/vi ，/w 过/uguo 着/uzhe [平淡/a 生活/vn]/nz ，/w 但/c 她/rr 依然/d 受到/v 关注/vn ，/w 所到之处/l 都/d 吸引/v 不少/m 注视/v 。/w 
张柏芝/nr 到/v 当地/s 街市/n 买菜/nz ，/w 被/pbei 网民/gi 拍/v 下/f 照片/n 放/v 上/f 微博/n ，/w 还/d 说/v 她/rr 和/cc 儿子/n 一起/s 到/v 市场/n 买菜/nz ，/w 在/p 新加坡/nsf 过/uguo 着/uzhe 不能/v 再/d 平凡/a 的/ude1 生活/vn ，/w 好/a 温暖/an ，/w 完全/ad 感受到/nz 一个/mq 母亲/n 陪伴/v 儿子/n 成长/vi 是/vshi 最幸福/nz 的/ude1 事/n 。/w 照片/n 中/f 的/ude1 张柏芝/nr 在/p 鱼/n 档/ng 展露/v 灿烂/a 笑容/n ，/w 似乎/d 非常/d 放松/v 。/w 
