在/p [社会/n 公众/n]/nz 的/ude1 印象/n 中/f ，/w 蔡元培/nr 是/vshi 作为/p [中国/ns 近代史/n]/nz 上/f 著名/a 的/ude1 教育家/nnt 、/w 思想家/nnd 而/cc 广为/d 人/n 知/v 的/ude1 ，/w 他/rr 一生/n [著作/gi 等/udeng 身/ng]/nz ，/w 在/p 其/rz [300/m 余/ng 万/d 字/n]/mq 的/ude1 《/w [蔡元培/nr 全集/n]/nz 》/w 中/f ，/w 收录/v 他/rr 创作/vn 的/ude1 小说/n 只有/c 一篇/mq —/w —/w 《/w 新年/t 梦/n 》/w 。/w [文艺/n 评论家/nnt]/nnd 认为/v ：/w 该/rz 小说/n 内容/n 新鲜/a 奇特/a ，/w 具有/v 丰富/a 的/ude1 思想/n 和/cc 政治/n 价值/n ，/w 见证/n 了/ule 110年前/t 蔡元培/nr 的/ude1 政治/n 理想/n 。/w 
教育家/nnt 、/w 思想家/nnd 创作/vn 的/ude1 小说/n 有/vyou 什么/ry 独特/a 之/uzhi 处/n ？/w 《/w 新年/t 梦/n 》/w 讲述/v 的/ude1 是/vshi 一个/mq 什么/ry 故事/n ？/w 它/rr 的/ude1 创作/vn 背景/n 怎样/ryv 呢/y ？/w 
蔡元培/nr 的/ude1 小说/n 《/w 新年/t 梦/n 》/w 共/d 9000余字/m ，/w 1904年2月17日/t (/w 光绪/n [三/m 十年/mq]/mq [正月/t 初二/n]/nz )/w 开始/v 在/p 《/w 俄/b 事/n 警闻/nz 》/w (/w 1904年2月26日/t 改名/vi 为/p 《/w [警钟/n 日报/n]/nz 》/w —/w —/w 笔者/n 注/v )/w 分/qt [六/m 期/qv]/mq 连载/v 。/w 
小说/n 开头/n 是/vshi 这样/rzv 的/ude1 ：/w “/w 公/ng 喜/v ！/w 公/ng 喜/v ！/w 新年/t 了/ule ，/w 到/v 新世界/nz 了/ule ，/w 真/a 可喜/a ！/w 真/a 可喜/a ！/w 这/rzv [两/q 句话/q]/mq ，/w 是/vshi 一个/mq 支那人/nz (/w 原文/n 如此/rzv —/w —/w 编者/nnt 注/v )/w 自/p 号/q ‘/w 中国/ns 一/m 民/ng ’/w 的/ude1 ，/w 在/p 甲辰年/t 正月初一日/t 午前六/t 点钟/q ，/w 从/p 床/n 上/f 跳/vi 起来/vf 对/p 他/rr 的/ude1 朋友/n 说/v 的/ude1 。/w ”/w 
甲辰年/t 即/v 1904年/t ，/w “/w 中国/ns 一/m 民/ng ”/w 是/vshi 小说/n 的/ude1 主人公/n ，/w 全文/n 以/p 其/rz 梦游/v 观感/n 为/p 主体/n 展开/v 叙述/vn 。/w 
“/w 中国/ns 一/m 民/ng ”/w 
小说/n 对/p “/w 中国/ns 一/m 民/ng ”/w 有/vyou 明确/a 交代/v ，/w “/w 原来/d 那/rzv 人/n 是/vshi 江南/nz [富家/n 子弟/n]/nz ，/w 他/rr 自幼/d 性情/n 有点/d 孤/ag 怪/a ，/w 读书/vi 之外/f ，/w 喜/v 学/v 工艺/n ，/w 内地/n 的/ude1 木工/nnt 、/w 铁工/nnd 都/d 是/vshi 旧法/nz ，/w 无/v 所/usuo 不/d 学/v ，/w [一/d 学/v 就/d 会/v]/nz ”/w ，/w “/w 到/v 十六岁时/t ，/w …/w …/w 跑到/v [通商/vn 口岸/n]/nz 作工/nz 度日/vi ，/w 兼学/v 英/b 、/w 法/n 、/w 德/b [三/m 国/n]/mq 文字/n …/w …/w 他/rr 又/d 学/v 了/ule 点/qt 西/f 人/n 的/ude1 普通/a 学/v ，/w 学/v 了/ule 点/qt 西/f 人/n 的/ude1 工艺/n ，/w 就要/d 游历/v 外国/n ”/w 。/w “/w 中国/ns 一/m 民/ng ”/w 先后/d 游历/v 美国/nsf 、/w 法国/nsf 、/w 德国/nsf 和/cc 英吉利/nsf 、/w 意大利/nsf 、/w 瑞士/nsf 等/udeng 国/n ，/w 还/d 到/v 俄国/ns 考察/v ，/w 从/p 西伯利亚/nsf 回到/v 东三省/r ，/w 由/p 北/f 到/v 南/b ，/w “/w 循着/nz 几条/mq 河流/n ，/w [一/d 处/n]/mq [一/d 处/n]/mq 的/ude1 考察/vn 过/uguo 了/ule ，/w 又/d 回到/v 从/p 初次/d 出发/vi 的/ude1 通/v 商场/nis 。/w ”/w 
由此可见/c ，/w “/w 中国/ns 一/m 民/ng ”/w 是/vshi 一位/mq 重视/v 实学/nz 的/ude1 读书人/n ，/w 对/p 中国/ns 和/cc 西方/ns 有/vyou 较深/d 了解/v ，/w 懂得/v 时代/n 风气/n 和/cc 时代/n 潮流/n ，/w 如/v 小说/n 里/f 所/usuo 说/v ：/w “/w 他/rr 是/vshi 最/d 爱/v 平等/a 、/w 爱自由/nz 的/ude1 人/n ”/w 。/w 
蔡元培/nr 把/pba 小说/n 主人公/n 取名/v “/w 中国/ns 一/m 民/ng ”/w 是/vshi 有/vyou 寓意/n 的/ude1 ，/w 他/rr 其实/d 是/vshi 蔡元培/nr 的/ude1 代言人/nnt 。/w “/w 中国/ns 一/m 民/ng ”/w 典/ng 出/vf 《/w 礼运/nz 》/w 篇/q ：/w “/w 故/c 圣人/n 以/p 天下/n 为/p 一家/n ，/w 以/p 中国/ns 为/p 一人/mq 者/k ，/w 非/b 意/ng 之/uzhi 也/d ，/w 必/d 知/v 其/rz 情/n ，/w 辟/v 于/p 其/rz 义/ng 。/w ”/w 1902年/t ，/w 蔡元培/nr 在/p [爱国/a 学社/nis]/nt 时/ng ，/w 主张/v “/w 劳工/n 神圣/a ”/w ，/w 曾/d 自/p 号/q “/w 民/ng 友/ng ”/w 。/w 1904年/t 主编/v 《/w [警钟/n 日报/n]/nz 》/w 时/ng ，/w 觉得/v “/w 吾/rr 一/m 民/ng 耳/n ，/w 何谓/v 民/ng 友/ng ”/w ，/w 故/c 取/v “/w 周余/nr 黎民/n ，/w [靡/ag 有/vyou 孑遗/n]/nz ”/w (/w 《/w 诗经/n  大雅/n  云汉/nz 》/w )/w 之/uzhi 义/ng ，/w 号/q 曰/vg “/w 孑民/nz ”/w ，/w 意/ng 为/p 自己/rr 只是/d 一位/mq 黎民百姓/n 。/w 《/w 新年/t 梦/n 》/w 写道/v ，/w “/w 那时/rzt 此人/r 已经/d 三十多岁/m 了/ule ”/w ，/w 这些/rz 梦想/n 实现/v 的/ude1 那一天/mq ，/w “/w 恰恰/d 选/v 着/uzhe 后/f 一个/mq 甲辰年/t 的/ude1 正月初一/t ，/w 这位/r ‘/w 中国/ns 一/m 民/ng ’/w 先生/n 已经/d 九十多岁/m 了/ule ”/w 。/w 蔡元培/nr 写/v 这/rzv 篇/q 小说/n 时/ng [36/m 岁/qt]/mq ，/w 一个/mq 甲子/m 之后/f ，/w 蔡元培/nr 也/d “/w 九十多岁/m ”/w ，/w 这/rzv 与/cc “/w 中国/ns 一/m 民/ng ”/w 的/ude1 年龄/n 也/d 完全/ad 相符/vi 。/w 
蔡元培/nr 的/ude1 《/w 新年/t 梦/n 》/w 以/p “/w 中国/ns 一/m 民/ng ”/w 为/p 主人公/n ，/w 隐含/v 着/uzhe 他/rr 自己/rr 的/ude1 政治/n 理想/n 。/w 
