1937年/t 抗战/vi 爆发/v 后/f ，/w 西南/ns 大后方/s 的/ude1 经济/n 一度/d 吃紧/a 。/w 朱自清/nr 和/cc 闻一多/nr 先生/n 都/d 在/p 昆明/ns 的/ude1 [西南/ns 联大/n]/nt 任教/vi ，/w 闻一多/nr 先生/n 自力更生/vl ，/w 干起/nz 了/ule “/w 副业/n ”/w 养家/vi 。/w 
彼/rz 时/ng 的/ude1 闻/vn 先生/n 面容/n 清瘦/a ，/w 长发/n 短/a 须/d ，/w 虽然/c 生活/vn 落魄/vi 至/p 斯/b ，/w 却/d 仍/d 显露/v 出/vf 一身/n 傲骨/n ，/w 让/v 人/n 感慨/v 不愧/d 是/vshi 一代/n 文学/n 大家/rr 的/ude1 气派/a 。/w 吴宗济/nr 当时/t 未敢/nz 惊动/v 闻一多/nr 先生/n ，/w 便/d 低头/vi 而/cc 过/uguo 。/w 闻一多/nr 的/ude1 眼睛/n 是/vshi 高度近视/nhd ，/w 自然/n 也/d 就/d 没/d 看到/v 吴宗济/nr 的/ude1 身影/n 。/w 
点评/v :/w 闻一多/nr 先生/n 身为/v [一代/n 文豪/n]/nz ，/w 真/a 可谓/v “/w 上/f 得/ude3 课堂/n ，/w 守/v 得/ude3 街/n 旁/f ”/w ，/w 他/rr 自力更生/vl 的/ude1 [优秀/a 品质/n]/nz 和/cc 能屈能伸/vl 的/ude1 豁达/a 精神/n ，/w 永远/d 值得/v 后世/n 学习/v 和/cc 称颂/v 。/w （/w 侯坤/nr ）/w 
