昨/tg 从/p 襄阳市/ns [十六/m 届/q]/mq 人大/nis [四/m 次/qv 会议/n]/nz 获悉/v ，/w 去年/t ，/w 该市/r [检察/b 机关/n]/nz 共/d [立案/vi 侦查/vn]/nz [职务/n 犯罪/vn]/nz [199/m 件/q]/mq [236/m 人/n]/mq ，/w 其中/rz ，/w 贪污/v 贿赂/vn 犯罪/vn [151/m 件/q]/mq [178/m 人/n]/mq ，/w [渎职/vi 侵权/vn 犯罪/vn]/nz [48/m 件/q]/mq [58/m 人/n]/mq ，/w 县处级/b 干部/nnt [7/m 人/n]/mq 。/w 
另据/nz [襄阳市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 提交/v 的/ude1 工作报告/v 称/vn ，/w 去年/t ，/w 审结/v 贪污/vn 贿赂/v 、/w 渎职/vi 等/udeng [职务/n 犯罪/vn]/nz 案件/n [159/m 件/q]/mq ，/w 判处/v 罪犯/nnd [199/m 人/n]/mq 。/w （/w 记者/nnt 邓洪涛/nr 、/w 夏永辉/nr 、/w 通讯员/nnt 杨军/nr 、/w 费建春/nr ）/w 
