图/n 为/p ：/w 江夏区/ns 乌龟山/nz 山体/n 整治/vn 现场/s 。/w 在/p 经历/n 回填/v 、/w 清理/v 悬浮/vn 石/ng 、/w 修/v 坡/n 、/w 筑台/nz 后/f ，/w 荒山/n 将/d 逐渐/d 复/dg 绿/a 。/w （/w 记者/nnt 李溪/nr 摄/vg ）/w 
近年来/dl ，/w 在/p 城市/n 扩张/vn 和/cc 经济发展/v 的/ude1 同时/c ，/w 武汉市/ns 山体/n 遭到/v [严重/a 破坏/v]/nz ，/w [中心/nis 城区/n]/nz 大量/m 青山/n 被/pbei 高楼/n 遮挡/v ，/w 新城区/ns 山体/n 被/pbei 开山/vi 采石/vi 挖/v 得/ude3 满目疮痍/vl 。/w 
2013年1月5日/t ，/w [武汉/ns 两会/n]/nt 召开/v ，/w 多/a 名/q [武汉/ns 政协/nis]/nt 委员/nnt 疾呼/v ：/w 加强/v 山体/n 保护/vn 。/w 当天/t ，/w 本报/rz 在/p 《/w 大/a 武汉/ns 》/w 版/n 推出/v 组合/vn 报道/v 《/w 聚焦/vi 山体/n 保护/vn 》/w ，/w 推出/v 《/w “/w 山体/n 保护/vn ”/w 跃入/v 公众/n 视野/n 》/w 、/w 《/w [钢筋/n 水泥/n]/nz 丛林/n 围困/v [武昌/ns 小/a 洪山/nz]/nz 》/w 、/w 《/w 江夏区/ns 泉岗村/ns [一/d 处/n]/mq 山体/n 被/pbei 剖/v 肚/ng 》/w 等/udeng 报道/v ，/w 搭建/v 公众/n [交流/vn 平台/n]/nz ，/w 让/v [社会/n 各界/rz]/nz 为/p 山体/n 保护/vn 提供/v 建设/vn 意见/n ，/w 受到/v 高度/d 关注/v 。/w 
[武汉市/ns 政协/nis]/nto 决定/v ，/w 将/d 《/w 加强/v 山体/n 保护/vn 修复/v 利用/vn 、/w 推进/vi 美丽/a 江城/ns 建设/vn 》/w 作为/p 2013年/t 重点/n 督办/v 的/ude1 [2/m 号/q]/mq 建议案/n 。/w 
2013年/t 元月/t 9日/t ，/w [武汉市/ns 政府/nis]/nto 成立/vi 山体/n 保护/v 领导小组/nis ，/w 决定/v 投入/vn [10/m 亿元/q]/mq ，/w 用/p 3年/t 至/p 5年/t 修复/v [全部/m 54/m 座/q]/mq 破损/vi 山体/n ，/w 年/qt 内/f 让/v [21/m 座/q]/mq 破损/vi 山体/n 披/v 绿衣/n 。/w 
从/p 去年/t 2月/t 开始/v ，/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 持续/vd 关注/v 山体/n 修复/v 进展/vn 。/w 5月/t 、/w 6月/t 、/w 7月/t ，/w 拿着/vf 规划/n 图纸/n ，/w 我们/rr 走进/v [一座/mq 座/q]/mq 被/pbei 承诺/vn “/w 披/v 绿衣/n ”/w 的/ude1 山/n ，/w 调查/vn 发现/v ：/w 蔡甸区/ns 九真山/nz 破损/vi 山脚下/f ，/w 连绵数/nz 公里/q 的/ude1 碎石/n 断面/n 尘土/n 逼/v 人/n ；/w 江夏区/ns 称/v 要/v 把/pba 老鼠/n 尾/ng 乌龟山/nz 和/cc 大花/nz 山/n 修好/vi ，/w 但/c 现场/s 没有/v 施工/vn 人员/n …/w …/w 时间/n 将/d 过半/vi ，/w 绝大多数/m 破损/vi 山体/n 修复/v 仍/d 未/d 动工/vi 。/w 据此/d ，/w 本报/rz 刊发/v 《/w 时间/n 过半/vi 多数/a 山体/n 修复/v 还/d 在/p 纸/n 上/f 》/w 等/udeng 稿件/n ，/w 引起/v 决策/vn 部门/n 重视/v 。/w [武汉市/ns 政府/nis]/nto 领导/n 要求/n ，/w 各区/r 以/p [12/m 月底/t]/mq 为/p 竣工/vi 底线/n [倒/vi 排/v 工期/n]/nz ，/w 年底/f “/w 结/v 硬/a 账/n ”/w 。/w 
9月/t ，/w 武汉/ns 破损/vi 山体/n 修复/v 全面/ad 提速/vn ，/w 各/rz 城区/n 拿出/v 的/ude1 整体/n 修复/v [方案/n 设计/vn]/nz 巧妙/a ：/w [东湖/ns 高新区/nz]/nz 、/w [东湖/ns 风景区/n]/nz 、/w 化工/n 新区/n 、/w 汉阳区/ns 均/d 将/d 境内/s 破损/vi 山体/n 修复/v 成/v 公园/n ，/w 新城区/ns 山体/n 修复/v 重/a 在/p 恢复/v “/w 生态/n 屏障/n ”/w 。/w 
到/v [12/m 月底/t]/mq ，/w 记者/nnt 实地/d 踏访/nz 发现/v ：/w 武汉市/ns [23/m 座/q]/mq 破损/vi 山体/n 得以/v 修复/vn ，/w 超过/v 年初/t 计划/n 。/w 
山/n 、/w 江/n 、/w 湖/n ，/w 相依/v 相映/vi ，/w 是/vshi 武汉市/ns 的/ude1 自然/n 禀赋/n ，/w 也/d 是/vshi 当代人/n 应该/v 留给/v 后代/n 的/ude1 宝贵/a 资源/n 。/w 青山/n 常/d 在/p ，/w 绿水长流/nz ，/w 让/v 我们/rr 共同/d 守望/v ！/w （/w 记者/nnt 江萌/nr 、/w 严运涛/nr 、/w 胡弦/nr ）/w 
