邵逸夫/nr 病逝/vi 享年/n [107/m 岁/qt]/mq （/w 资料/n 图/n ）/w 
人民网/nz 北京/ns 1月10日/t 电/n （/w 陈苑/nr ）/w 香港/ns 娱乐/vn 大亨/n 邵逸夫/nr 7日6时55分/t 在/p 家中/s 离世/nz ，/w 享年/n [107/m 岁/qt]/mq 。/w 邵逸夫/nr 亲手/d 打造/v 的/ude1 邵氏/nr 和/cc 无线/b 两个/mq 影视/b 王国/n 冠绝/nz 亚洲/ns ，/w 培育/v 了/ule 数/n 之/uzhi 不尽/d 的/ude1 演艺/n 人才/n ；/w 他/rr 慈善/a 为/p 怀/v ，/w 历年/n 捐助/v [社会/n 公益/n]/nz 、/w 慈善/a 事务/n 超过/v [100/m 多/a 亿/m 港元/q]/mq ，/w 以/p 他/rr 的/ude1 名字/n 命名/v 的/ude1 [校园/n 建筑/n]/nz 、/w 医院/nis 遍布/v 中国/ns 各个/rz 城市/n 。/w 回顾/v “/w [娱乐/vn 之/uzhi 王/n]/nz ”/w 邵逸夫/nr 的/ude1 [传奇/n 一生/n]/nz ，/w 远比/v 他/rr 所/usuo 拍摄/v 的/ude1 任何/rz 一部/mq [影视/b 作品/n]/nz 都/d 要/v 精彩/a 。/w 
回顾/v “/w [娱乐/vn 之/uzhi 王/n]/nz ”/w [传奇/n 一生/n]/nz 
（/w 本文/r 参考/vn ：/w 新华网/nz 、/w 腾讯/ntc 娱乐/vn 、/w 中国网/nz 等/udeng ）/w 
