在/p 武昌/ns 、/w 汉口/ns 、/w 武汉/ns 三/m 大火/n 车站/n 之外/f ，/w 武汉/ns 第四/m 大火/n 车站/n 呼之欲出/vl 。/w 昨日/t ，/w 武汉市/ns 市长/nnt 唐良智/nr 在/p 与/cc 蔡甸区/ns 人大代表/nnt 座谈/v 时/ng 透露/v ，/w 新/a [汉阳/ns 火车站/n]/nz 已确定/nz 选址/vi 蔡甸/ns 。/w 
根据/p 最新/a 规划/n ，/w 新/a [汉阳/ns 火车站/n]/nz 布局/n 武汉/ns 西部/f ，/w 是/vshi 一座/mq 集/q 高铁/nz 、/w 城铁/nz 、/w 地铁/n [三/m 大/a]/mq 功能/n 于/p 一体/n 的/ude1 车站/n 。/w 在/p 省际/b 铁路/n 方面/n ，/w 主要/b 承担/v 西安-武汉-福州/nrf 高铁/nz 等/udeng 西北/ns 、/w 东南/f 方向/n 铁路/n 通道/n 始发/vn 终/d 到/v 列车/n 和/cc 通过/p 列车/n 。/w 在/p 省内/s 铁路/n 方面/n ，/w 主要/b 承担/v 武/ag 天/qt （/w 武汉/ns -/w 天门/ns ）/w 、/w 武潜/nr （/w 武汉/ns -/w 潜江/ns ）/w 等/udeng 方向/n 的/ude1 [城际/b 铁路/n]/nz 。/w 在/p 武汉/ns 市内/s ，/w 承担/v [4/m 号/q]/mq 、/w [11/m 号/q]/mq 等/udeng 地铁/n 线/n 的/ude1 换乘/vn 。/w “/w 目前/t 地铁/n [4/m 号/q]/mq 线/n [二期/b 工程/n]/nz 的/ude1 终点/n 是/vshi 汉阳/ns 黄金/n 口/n ，/w 能否/v 向前/vi 延伸/v 对接/vn 新/a [汉阳/ns 火车站/n]/nz ？/w ”/w 武汉市/ns 人大代表/nnt 李涛/nr 建议/n ，/w 将/d 地铁/n [4/m 号/q]/mq 线/n 二期/b 的/ude1 终点/n 向前/vi 移到/vf 蔡甸区/ns 的/ude1 凤凰山/ns ，/w 如此/rzv ，/w 地铁/n [4/m 号/q]/mq 线/n 可/v 串起/nz 武汉/ns 、/w 武昌/ns 、/w 汉阳/ns 三/m 大火/n 车站/n 。/w “/w 武汉/ns 必须/d 超前/a 谋划/v 大型/b 基础设施/gi 的/ude1 规划/n 和/cc 建设/vn 。/w ”/w 唐良智/nr 说/v ，/w 新/a [汉阳/ns 火车站/n]/nz 选址/vi 蔡甸/ns 已经/d 过/uguo 多次/mq 论证/vn ，/w 地铁/n [4/m 号/q]/mq 线/n 延伸/v 到/v 汉阳站/nz 也/d 在/p 规划/n 之中/f ，/w [相关/vn 部门/n]/nz 将/d 尽快/d 拿出/v [轨道/n 交通/n]/nz 线/n 网/n 优化/v 方案/n ，/w 加快/v [汉阳/ns 火车站/n]/nz 的/ude1 建设/vn 。/w （/w 记者/nnt 严运涛/nr 、/w 江萌/nr 、/w 胡弦/nr ）/w 
