昨日/t ，/w 武汉市/ns [十三/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 闭幕/vi 。/w 大会/n 批准/v 了/ule 武汉/ns 市长/nnt 唐良智/nr 所/usuo 作/v 的/ude1 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 。/w 根据/p 代表/nnt 意见/n ，/w 报告/n 作/v 了/ule [16/m 处/n]/mq 修改/v 。/w 修改/v 的/ude1 内容/n 中/f ，/w 有/vyou [6/m 处/n]/mq 与/cc 交通/n 和/cc 道路/n 建设/vn 有关/vn 。/w 而/cc 在/p 参加/v 蔡甸/ns 代表团/n 审议/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 时/ng ，/w 武汉市/ns 市长/nnt 唐良智/nr 表示/v ，/w [武汉/ns 新/a 汉阳/ns 高铁/nz 站/vi]/nt 已确定/nz 选址/vi 于/p 蔡甸区/ns 凤凰山/ns ，/w 地铁/n [4/m 号/q]/mq 线/n 也/d 将/d 从/p 黄金/n 口/n 站/vi 向/p 蔡甸/ns 新/a 农/ng 方向/n 延伸/v ，/w 以/p 实现/v 与/cc 新/a 汉阳站/nz 的/ude1 贯通/vn 。/w 届时/d 地铁/n [4/m 号/q]/mq 线/n 将/d 串起/nz 武汉/ns 三/m 大火/n 车站/n ，/w 加上/v 已经/d 投入/v 使用/vn 的/ude1 地铁/n [2/m 号/q]/mq 线/n ，/w 武汉/ns 的/ude1 四大/n 火车站/n 都/d 将/d 被/pbei 地铁/n 串联/v 起来/vf 。/w 
【/w 江北/s 】/w 
新/a 汉阳站/nz 引来/v 地铁/n [4/m 号/q]/mq 线/n 
“/w 请/v 代表/nnt 们/k 放心/v ，/w 新/a 汉阳站/nz 选址/vi 蔡甸/ns 没有/v 问题/n 。/w ”/w 昨日/t ，/w 唐良智/nr 向/p 来自/v 蔡甸区/ns 的/ude1 代表/nnt 们/k 表态/vi 称/v ，/w 新/a 汉阳站/nz 已确定/nz 选址/vi 在/p 蔡甸区/ns ，/w 要/v 超前/a 谋划/v 大型/b 基础/n 设计/vn 建设/vn 。/w “/w 地铁/n [4/m 号/q]/mq 线/n 将/d 向前/vi 延伸/v 到/v 新/a 汉阳站/nz ，/w 并/cc 和/cc [24/m 号/q]/mq 线/n 、/w [11/m 号/q]/mq 线/n 实现/v 对接/vn ，/w 交委/nz 正在/d 优化/v 方案/n 。/w ”/w 唐良智/nr 介绍/v ，/w 地铁/n [4/m 号/q]/mq 线/n 将/d 连接/v 蔡甸/ns 和/cc 武汉/ns [中心/nis 城区/n]/nz ，/w [11/m 号/q]/mq 线/n 则/d 连接/v 蔡甸/ns 和/cc 科教/b 密集/a 区/n ，/w 交通/n 便捷/a 了/ule ，/w 蔡甸区/ns 一定会/nz 发展/vn 得/ude3 更好/d 。/w 
[蔡甸/ns 区委/nis]/nt 书记/nnt 谢宗孝/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 现在/t 新/a 汉阳站/nz 落户/vi 蔡甸/ns 凤凰山/ns 已/d 基本/a 确定/v ，/w 全区/n 已/d 做好/v 准备/vn ，/w 具备/v [全面/ad 启动/v]/nz 高铁/nz 建设/vn 的/ude1 条件/n 。/w 同时/c ，/w 为/p 节省/v [土地/n 资源/n]/nz 和/cc 保护/v [生态/n 环境/n]/nz ，/w 轨道/n [24/m 号/q]/mq 线/n 和/cc 地铁/n [4/m 号/q]/mq 线/n 连接/v 工程/n 已/d 全线/n 改为/v 地下/s 。/w 地上/s 轻轨/n 改为/v 地铁/n ，/w 将/d 提高/v 整个/b 区域环境/gg 品质/n 需要/v 。/w 此外/c ，/w [24/m 号/q]/mq 线/n 的/ude1 终点/n 也/d 从/p 黄金/n 口/n 站/vi 改为/v 新/a [汉阳/ns 火车站/n]/nz ，/w 目前/t [初步/d 设计/vn]/nz 和/cc 道路/n 拆迁/v 工作/vn 已经/d 完成/v 。/w 届时/d ，/w [4/m 号/q]/mq 线/n 、/w [24/m 号/q]/mq 线/n 、/w [11/m 号/q]/mq 线/n 将/d 实现/v 三线/n 对接/vi 。/w 据悉/v ，/w 地铁/n [24/m 号/q]/mq 线/n 将/d 从/p 蔡甸/ns 柏林/nsf 至/p 新/a [汉阳/ns 火车站/n]/nz ，/w 再/d 与/cc [11/m 号/q]/mq 线/n 对接/vi ，/w 通往/v 武昌/ns 。/w 
据/p 了解/v ，/w 去年/t 上半年/t ，/w [武汉市/ns 政府/nis]/nto 常务/b 会/v 原则/n 通过/p 《/w 武汉/ns 综合/v [交通/n 枢纽/n]/nz [总体/n 规划/n]/nz 》/w ，/w 布局/n 第四/m 大火/n 车站/n 纳入/v [武汉市/ns 政府/nis]/nto 议事日程/n 。/w 在/p 规划/n 的/ude1 武汉/ns [6/m 个/q]/mq 方向/n 对外/vn 运输/v 通道/n 中/f ，/w 西北/ns （/w 西安/ns 方向/n ）/w 、/w 东南/f （/w 福州/ns 方向/n ）/w 两个/mq 通道/n 缺乏/v 快速/d 直达/v 铁路/n ，/w 综合/v 枢纽/n 功能/n 难以/d 发挥/v 。/w 因此/c ，/w 新/a 汉阳站/nz 主要/b 解决/v 武汉/ns 西北/ns 、/w 东南/f 两个/mq 通道/n 快速/d 直达/v 问题/n 。/w 
[汉江/ns 大道/ns]/nz 或/c 成/v 武汉/ns 最长/d 道路/n 
作为/p 全省/n [十二/m 五/m 规划/n]/nz 的/ude1 重要/a 干道/n ，/w 琴川/nz 大道/ns （/w 琴台/nz -/w 汉川/ns ）/w 蔡甸/ns 区段/n 设计/vn 为/p [双向/b 十/m 车道/n]/nz ，/w 建设/vn 工作/vn 已/d 进入/v 道路/n 铺/v 油/n 阶段/n ，/w 但/c 与/cc 汉阳/ns 三/m 环线/n 的/ude1 对接/vn 有/vyou [两/q 公里/q]/mq 多/a 的/ude1 距离/n 。/w 昨日/t 的/ude1 会上/n ，/w 记者/nnt 获悉/v ，/w 代表/nnt 们/k 关于/p 琴川/nz 大道/ns 武汉/ns 段/q 将/d 命名/v 为/p [汉江/ns 大道/ns]/nz 的/ude1 建议/n 也/d 得到/v 了/ule 唐良智/nr 的/ude1 赞同/vn 。/w 和/cc 汉阳/ns 的/ude1 对接/vn 问题/n ，/w 唐良智/nr 也/d 称/v “/w 争取/v 纳入/v 到/v 今年/t 的/ude1 [工作/vn 计划/n]/nz 中/f ”/w 。/w “/w [汉江/ns 大道/ns]/nz 在/p 汉阳/ns 和/cc 蔡甸/ns [两/q 区/n]/mq 将/d 长达/v 接近/vn [40/m 公里/q]/mq 。/w ”/w [蔡甸/ns 区委/nis]/nt 书记/nnt 谢宗孝/nr 表示/v ，/w [汉江/ns 大道/ns]/nz 完工/vi 后/f ，/w 或/c 成/v 武汉/ns 最长/d 的/ude1 道路/n 。/w 
【/w 江南/nz 】/w 
大/a 黄鹤楼/nr 景区/n 建设/vn 启动/v 在即/vi 
昨日/t ，/w 修改/v 后/f 的/ude1 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w ，/w 还/d 增加/v 了/ule “/w 启动/v 大/a 黄鹤楼/nr 景区/n [整体/n 规划/n]/nz 建设/vn ”/w 、/w “/w 加快/v 古田/ns 片/q 改造/vn 开发/vn ，/w 建设/v 汉江/ns 湾/ng 生态/n 新城/ns ”/w 的/ude1 内容/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 黄鹤楼/nr 景区/n 发展/v 规划/n 曾/d 于/p 2012年/t 公示/n ，/w 今后/t 的/ude1 “/w 黄鹤楼/nr 景区/n ”/w ，/w 将/d 不/d 单指/nz 现在/t 的/ude1 黄鹤楼/nr 公园/n ，/w 还包括/nz [武汉/ns 长江/ns 大桥/n]/nz 、/w 龟山/nz 、/w 月/n 湖/n 、/w 首义/nz 、/w 武昌/ns 农讲所/nz 旧址/n 等/udeng 周边/n [五/m 个/q]/mq 景区/n ，/w 面积/n 比/p 现在/t “/w 长大/vi ”/w [9/m 倍/q]/mq 。/w 规划/n 预测/vn ，/w 2015年/t 该/rz 旅游区/n 游客/n 量/n 为/p [337/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 2025年/t 为/p [727/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 
2008年2月/t ，/w 在/p 政协/nis 武汉市/ns 十一届/n [十二/m 次/qv]/mq 常委/nnt 会上/n ，/w [10/m 位/q]/mq 政协/nis 委员/nnt 建议/n ，/w 整合/v 黄鹤楼/nr 公园/n 周边/n [旅游/vn 资源/n]/nz ，/w 打造/v “/w 黄鹤楼/nr [国家级/b 风景/n 名胜区/n]/nz ”/w 。/w 黄鹤楼/nr 文化/n 旅游区/n 规划/n 实现/v 后/f ，/w 将/d 进一步/d 提升/v 武汉/ns 旅游/vn [核心/n 竞争力/n]/nz ，/w 助推/vn 武汉市/ns 由/p 旅游/vn 过境/vn 城市/n 成长/vi 为/p 旅游/vn 目的地/n 。/w 
同时/c ，/w 正在/d 搬迁/v 改造/vn 的/ude1 古田/ns 片/q 区/n ，/w 将/d 成为/v 汉江/ns 湾/ng 生态/n 新城/ns 。/w 随着/p [99/m 家/q]/mq [化工/n 企业/n]/nz 搬迁/v ，/w 烟囱/n 林立/vi 、/w 机器/n 轰鸣/vi 的/ude1 古田/ns 将/d 一去不返/vl 。/w 
今年/t 或/c 能/v 开通/vn 两条/mq [城际/b 铁路/n]/nz 
在/p 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 的/ude1 [16/m 处/n]/mq 修改/v 中/f ，/w 有/vyou [6/m 条/q]/mq 内容/n 是/vshi 关于/p 交通/n 和/cc 道路/n 建设/vn 。/w 在/p 道路/n 方面/n ，/w 加上/v 了/ule “/w 开展/v [汉江/ns 大道/ns]/nz [规划/n 设计/vn]/nz ”/w 、/w “/w 启动/v [和平/n 大道/ns]/nz 南延线/nz 规划/n ”/w 的/ude1 内容/n 。/w 在/p 交通/n 方面/n ，/w 增加/v 了/ule [4/m 条/q]/mq 内容/n ，/w 并/cc 把/pba “/w 支持/v 武汉/ns 至/p 黄冈/ns [城际/b 铁路/n]/nz 建成/v 运营/vn ”/w 修改/v 为/p “/w 支持/v 武汉/ns 至/p 黄石/ns 、/w 武汉/ns 至/p 黄冈/ns [城际/b 铁路/n]/nz 建成/v 运营/vn ”/w ，/w 这/rzv 意味着/v ，/w 今年/t 武汉/ns 或许/d 能/v 开通/vn 两条/mq [城际/b 铁路/n]/nz 。/w 
另外/c ，/w 报告/n 还/d 增加/v 了/ule “/w 开工/vi 建设/v 武汉/ns 至/p 九江/ns [客运/n 专线/n]/nz 、/w [武汉/ns 新港/nz 江北/s 铁路/n]/nz 二期/b ”/w 、/w “/w 启动/v 地铁/n [5/m 号/q]/mq 线/n [前期/f 工作/vn]/nz ”/w 、/w “/w 进一步/d 完善/v [中心/nis 城区/n]/nz 至/p 新城区/ns 公交/b 体系/n ”/w 等/udeng 内容/n 。/w 
■/w 三言两语/dl 
国土/n 和/cc 规划局/nis ：/w 建/v [郊野/n 公园/n]/nz 锁住/v 生态/n 线/n 
金/b 报讯/nz （/w 记者/nnt 汪洋/n ）/w 如何/ryv 守住/v 生态/n 隔离带/n ？/w 昨日/t ，/w 武汉市/ns 国土/n 和/cc 规划局/nis 回应/vn ：/w 将/d “/w 控/v ”/w 、/w “/w 建/v ”/w 、/w “/w 改/v ”/w 、/w “/w 迁/v ”/w 并举/vi ，/w 严禁/v 不/d 符合/v [准入/vn 条件/n]/nz 的/ude1 [建设/vn 项目/n]/nz 进入/v ，/w 推进/vi [郊野/n 公园/n]/nz 、/w 绿道/nz 等/udeng 生态/n [项目/n 建设/vn]/nz ，/w 既有/v 项目/n 分类/vn 处置/vn ，/w 或/c 整改/vn ，/w 或/c 外迁/nz 。/w 
据悉/v ，/w 武汉/ns 市域/nz 总面积/n 为/p [8494/m 平方公里/q]/mq ，/w 都市/n 发展/v 区/n 面积/n [3261/m 平方公里/q]/mq 。/w 去年/t ，/w 武汉/ns 出台/vi 《/w 都市/n 发展/v 区/n 1∶2000/m 基本/a [生态/n 控制线/n]/nz 规划/n 》/w ，/w 在/p 地形图/n 上/f 划定/v 被/pbei 称为/v “/w 铁线/nz ”/w 、/w “/w 红线/n ”/w 、/w “/w 高压线/n ”/w 和/cc “/w 生命线/n ”/w 的/ude1 基本/a [生态/n 控制线/n]/nz ，/w 保护/v [生态/n 环境/n]/nz 。/w 如今/t ，/w 这/rzv 一/m 控制线/n 正在/d 加长/v 。/w 
武汉市/ns 国土/n 和/cc 规划局/nis 有关/v 负责人/nnt 介绍/v ，/w 除了/p 划线/vi 管控/nz ，/w 还/d 以/p 建设/vn 促/v 保护/vn ：/w 在/p 绿楔/nz 范围内/nz 规划/n 大东湖/nz [湿地/n 公园/n]/nz 、/w 七/m 龙湖/ns [郊野/n 公园/n]/nz 等/udeng 大型/b [生态/n 公园/n]/nz ，/w 力争/v “/w [一/d 区/n]/mq 一个/mq [郊野/n 公园/n]/nz ”/w ，/w 继续/v 建设/vn 张公堤/nr 城市/n [森林/n 公园/n]/nz 和/cc 后官湖/nz 绿道/nz 等/udeng 生态/n 项目/n ，/w 推进/vi 沌口/nz “/w 二十/m 湖/n 连通/v ”/w 、/w 新洲/ns “/w 三湖/n 连江/ns ”/w 水/n [生态/n 修复/v]/nz …/w …/w 
过文俊/nz ：/w 武汉/ns 应/v 重振/v “/w 汉/tg 柜/ng ”/w 雄风/n 
武汉/ns 提出/v 建/v 全国/n [区域性/n 金融/n 中心/nis]/nt ，/w 该/rz 从/p 何/ry 入手/vi ？/w 又/d 以/p 什么/ry 为/p 支撑点/n 和/cc 抓手/n ？/w 近日/t ，/w [武汉市/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 、/w [中/f 南/b 财经/n 政法/n 大学/nis 科技/n 金融/n 软科学/n 基地/nis]/nt 副主任/nnt 过文俊/nz 教授/nnt 建议/n ，/w 武汉/ns 应/v 加快/vn 推进/vi “/w [四/m 板/ng]/mq ”/w 市场/n 快速/d 发展/vn ，/w 重振/v “/w 汉/tg 柜/ng ”/w 雄风/n 。/w 
过文俊/nz 介绍/v ，/w 目前/t 武汉/ns “/w [四/m 板/ng]/mq ”/w 市场/n “/w 交易/v 板/ng ”/w 挂牌/vi 企业/n 的/ude1 数量/n 不仅/c 落后/a 于/p 较/d 先/d 成立/vi 的/ude1 [天津/ns 产权/n 交易/vn 中心/nis]/nt 和/cc [齐鲁/ns 股权/n 托管/vn 交易/vn 中心/nis]/nt ，/w 而且/c 也/d 落后/a 于/p 较/d 后/f 成立/vi 的/ude1 [广州/ns 股权/n 交易/vn 中心/nis]/nt 和/cc [浙江/ns 股权/n 交易/vn 中心/nis]/nt 。/w 他/rr 认为/v ，/w 武汉/ns 当年/t 的/ude1 “/w 汉/tg 柜/ng ”/w 曾/d 走/v 在/p 全国/n [资本/n 市场/n]/nz 前列/n 。/w 武汉/ns 应/v 采取/v 有效/a 措施/n 促进/v “/w [四/m 板/ng]/mq ”/w 市场/n 快速/d 发展/vn ，/w 重振/v 当年/t “/w 汉/tg 柜/ng ”/w 雄风/n ，/w 将/d “/w [四/m 板/ng]/mq ”/w 市场/n 的/ude1 快速/d 发展/vn 作为/p 构筑/v [武汉/ns 区域/n 金融/n 中心/nis]/nt 的/ude1 重要/a 支点/n 。/w （/w 记者/nnt 邬红波/nr 王大鹏/nr 胡诚/nr ）/w 
