我国/n 正在/d 研制/v 的/ude1 歼/vg -/w 16/m 战斗机/n 首次/m 以/p [飞行/vn 姿态/n]/nz 曝光/vi 。/w 
人民网/nz 1月10日/t 电/n (/w 张洁娴/nr )/w 在/p 年初/t 曝光/vi 的/ude1 一批/mq 中国/ns 新型/b [作战/vi 飞机/n]/nz 的/ude1 照片/n 中/f ，/w 我国/n 正在/d 研制/v 的/ude1 歼/vg -/w 16/m 战斗机/n 首次/m 以/p [飞行/vn 姿态/n]/nz 出现/v 。/w 军事专家/nnd 胡思/nrf 远在/v 接受/vn [湖北/ns 卫视/n]/nz 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 歼/vg -/w 16/m 可/v 被/pbei 划归/v 为/p [三/m 代/q]/mq 半/m 战机/n ，/w 日韩/n 等/udeng 国/n 的/ude1 老式/b [三/m 代/q]/mq 战机/n 绝非/v 其/rz 对手/n 。/w 
目前/t ，/w 中国/ns [周边/n 国家/n]/nz 装备/n 的/ude1 [重型/b 战斗机/n]/nz 包括/v 印度/nsf 的/ude1 苏/b -/w 30/m 、/w 日本/ns 及/cc 韩国/nsf 的/ude1 F/x -/w 15/m ，/w 有/vyou 分析/vn 认为/v ，/w 歼/vg -/w 16/m 不仅/c 擅长/v 对/p 地/ude2 作战/vi ，/w 还/d 特别/d 重视/v 制空/nz 作战/vi 能力/n ，/w 在/p 技术/n 上/f 超越/v [周边/n 国家/n]/nz 同类/n 战机/n 。/w 
胡思远/nr 表示/v ，/w 歼/vg -/w 16/m 战机/n 确实/ad 会/v 比/p 日韩/n 目前/t 列装/nz 的/ude1 战机/n 更加/d 优越/a ，/w 因/p 其/rz [作战/vi 半径/n]/nz 远/a ，/w [机电/b 设备/n]/nz 可/v 自动/d 寻/v 的/ude1 ，/w 所/usuo 带/v 的/ude1 武器/n 包括/v 中/f 远距/nz 的/ude1 各种/rz 导弹/n 。/w 特别/d 是/vshi 在/p 加装/v 了/ule [北斗/n 导航/vn 卫星/n]/nz 后/f ，/w 歼/vg -/w 16/m 可以/v 被/pbei 划归/v 为/p [三/m 代/q]/mq 半/m 战机/n ，/w 日韩/n 的/ude1 老式/b [三/m 代/q]/mq 战机/n 绝非/v 歼/vg -/w 16/m 的/ude1 对手/n 。/w 
有/vyou 分析/vn 称/v ，/w 歼/vg -/w 16/m 战机/n 主要/b 是/vshi 为/p [中国/ns 海军/nnd 航空兵/nnd]/nz 部队/nis 研发/v 的/ude1 ，/w 如果/c 说/v 未来/t 歼/vg -/w 20/m 扮演/v “/w 踹/v 门/n ”/w 角色/n ，/w 歼/vg -/w 16/m 将/d 会/v 执行/vn “/w 横扫/v ”/w 任务/n 。/w 一旦/d 歼/vg -/w 16/m 坐镇/v 南海/ns 、/w 东海/ns ，/w 足以/d 震慑/v 敌方/n 舰队/nis ，/w 使/v 其/rz 不/d 敢/v 轻易/d 靠近/v 。/w 
