广州市/ns 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 防/v 控办/nz 昨日/t 通报/v 称/vn ，/w 通过/p 开展/v [民意/n 调查/vn]/nz ，/w 结果/n 显示/v 超过/v 半数/n 的/ude1 市民/n 赞同/v 疫情/n 期间/f 在/p 农贸市场/n 设立/v 集中/vn 屠宰/v 间/f 。/w 
另据/nz 了解/v ，/w 截至/v 1月9日/t ，/w 广州/ns 暂/d 未/d 发现/v 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 本地/rzs 病例/n 。/w 1月3日/t 采集/v 增城市/ns 兴发/ntc 农贸市场/n 外/f 环境/n 标本/n [20/m 份/q]/mq ，/w 检出/nz [3/m 份/q]/mq H7N9/x [禽流感/nhd 病毒/n]/nz 阳性/n 。/w 1月5日/t ，/w [广州/ns 医科/n 大学/nis 附属/vn 第一/m 医院/nis]/nt 收治/v [1/m 名/q]/mq 来自/v 佛山/ns 的/ude1 重症肺炎/nhd 患者/n ，/w 确诊/v 为/p 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w 
[广州市/ns 卫生局/nis]/nto 在/p 增城市/ns 兴发/ntc 农贸市场/n 对/p 禽类/n [从业/b 人员/n]/nz 进行/vn 病例/n 主动/ad 搜索/vn 和/cc 开展/v 健康/a 知识/n 宣教/v ，/w 对/p [17/m 名/q]/mq 禽类/n [从业/b 人员/n]/nz 实施/v [医学/n 观察/v]/nz ，/w 未/d 发现/v 异常/a 。/w 对/p [广/a 医/ng 附属/vn 第一/m 医院/nis]/nt 收治/v 的/ude1 佛山/ns 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 的/ude1 [30/m 名/q]/mq [密切/ad 接触/v 者/k]/nz 实施/v [医学/n 观察/v]/nz ，/w 未/d 发现/v 异常/a 。/w 组织/n 召开/v 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 疫情/n 防/v 控/vn 评估/v 专家/nnt 会/v 并/cc 提出/v 防/v 控/vn 措施/n 。/w 举办/v 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 防/v 控/vn 技术/n 培训班/nis 。/w 
[广州市/ns 工商局/nis]/nto 出动/v 执法/vn 人员/n [2186/m 人次/qv]/mq ，/w 执法/vn 车辆/n [1238/m 车次/n]/mq ，/w 检查/v 市场/n [2435/m 个/q]/mq 次/qv ，/w 检查/vn 经营/v 业户/n [2578/m 个/q]/mq 。/w 指导/vn 做好/v 个人/n 防护/vn [312/m 人次/qv]/mq ，/w 责令/v 改善/vn [经营/vn 环境/n]/nz [263/m 次/qv]/mq 。/w 
[广州市/ns 食品/n 药品/n 监管局/nis]/nt 出动/v 执法/vn 人员/n [2652/m 人次/qv]/mq ，/w 执法/vn 车辆/n [720/m 车次/n]/mq ，/w 监督/vn 检查/v [餐饮/n 服务/vn]/nz 单位/n 共/d [2119/m 间/f]/mq 次/qv ，/w 发送/v 防/v 控/vn 知识/n 短信/n [36225/m 条/q]/mq ，/w 发放/v 宣传/vn 资料/n [22379/m 份/q]/mq 。/w 
[广州市/ns 农业局/nis]/nto 出动/v [2507/m 人次/qv]/mq ，/w 巡查/v 家禽/n 饲养场/nis [2084/m 个/q]/mq 次/qv 、/w 家禽/n 批发/v [交易/vn 市场/n]/nz [30/m 个/q]/mq 次/qv ，/w 发出/v 整改/vn 通知/n [5/m 宗/vg]/mq ，/w 警告/vn [7/m 宗/vg]/mq 。/w （/w 记者/nnt //w 骆骁骅/nr 通讯员/nnt //w 黄穗/nr ）/w 
