去年/t 起/vf ，/w 武汉市/ns 开始/v 按照/p 新/a [环境/n 空气/n 质量/n 标准/n]/nz 正式/ad 对外/vn 发布/v [空气/n 质量/n 指数/n]/nz 。/w 按照/p 新/a 国标/n ，/w 武汉/ns 去年/t [空气/n 质量/n]/nz 仅/d [160/m 天/qt]/mq 达标/vi ，/w 其中/rz [21/m 天/qt]/mq 优/ag 、/w 139/m 天良/nz ；/w 其余/rz [205/m 天/qt]/mq 分别/d 达/v 不到/v 同/p 程度/n 的/ude1 污染/vn ，/w 其中/rz 重度/b 污染/vn [48/m 天/qt]/mq ，/w 严重/a 污染/vn [15/m 天/qt]/mq ，/w 主要/b 污染物/n 为/p [细/a 颗粒物/n]/nz PM2/x ./w 5/m 和/cc 臭氧/n 。/w 即使/c 按照/p 老/a 标准/n 计算/v ，/w 武汉市/ns 去年/t [空气/n 质量/n]/nz 优良/z 天数/n 为/p [256/m 天/qt]/mq ，/w 仍/d 比/p 前年/t 减少/v [65/m 天/qt]/mq 。/w 
根据/p 初步/d 分析/vn ，/w 武汉市/ns 雾霾/nz 来源/n 的/ude1 构成/vn 中/f ，/w [汽车/n 尾气/n]/nz 占/v 23%/m 高居/v 首位/n 。/w 去年/t ，/w 武汉/ns 制订/v 的/ude1 《/w 改善/v [空气/n 质量/n]/nz [行动/vn 计划/n]/nz 》/w 中/f ，/w 拟于/nz 2016/m 年底/f 前/f 全面/ad 供应/v 国/n [Ⅴ/m 车/n]/mq 用/p 汽/n 、/w 柴油/n 。/w 目前/t ，/w 市委/nis 市政府/n 正/d 与/cc 有关方面/nz 磋商/vn ，/w 力争/v 在/p 今年底/t 一步到位/vl 改用/v 国/n Ⅴ/m 柴油/n ，/w 并/cc 于/p 明/ag 年底/f 改用/v 国/n Ⅴ/m 汽油/n 。/w 
他/rr 说/v ，/w 武汉/ns 重/a [工业/n 产值/n]/nz 占/v [工业/n 总产值/n]/nz 的/ude1 78%/m ，/w [大气/n 污染物/n]/nz 总/b 排放量/n 数量/n 巨大/a 。/w 加上/v 地处/v [河谷/n 盆地/n]/nz ，/w 冬/tg 春季/t 节/q 干燥/a 少/a 雨/n ，/w 容易/ad 出现/v 静/a 稳/a 天气/n ，/w 导致/v 雾霾/nz 频/ag 发/v 。/w （/w 记者/nnt 齐翔/nr 通讯员/nnt 别/d 俐/x 蓉/ng 吴凌/nr ）/w 
来源/n ：/w [武汉/ns 晚报/n]/nz 
