图/n 为/p ：/w [莲花/n 汽车/n]/ntc 在/p 江城/ns [最后/f 一个/mq]/nz 展厅/n 
与/cc 去年/t 上半年/t 频频/d 传出/v 收购/vn 萨博/nrf 以及/cc 英国/ns 莲花/n 等/udeng 汽车/n 界/n 的/ude1 重磅/n 消息/n 不同/a ，/w [青年/n 莲花/n]/nz 的/ude1 [4/m S/x]/mq 店/n 在/p 江城/ns 举步维艰/vl 。/w 昨日/t ，/w 记者/nnt 走访/v [汽车/n 市场/n]/nz 了解到/v ，/w 目前/t 整个/b 武汉/ns 只/d 剩下/v 一家/n 莲花/n 的/ude1 展厅/n ，/w 且/c 4年/t 来/vf 的/ude1 销量/n 不足/an [400/m 台/q]/mq 。/w 业内人士/n 直言/vi ，/w 与/cc 北京/ns 上海/ns 等/udeng 大面积/d 退/v 网/n 情况/n 相比/vi ，/w 莲花/n 在/p 江城/ns 退市/nz 只是/d 时间/n 问题/n 。/w 
武汉市/ns 年/qt 销量/n 仅有/nz [百/m 台/q]/mq 
昨日/t ，/w 记者/nnt 来到/v 汉阳/ns 黄金/n 口/n ，/w 目前/t 武汉市/ns 唯一/b 一家/n 莲花/n 展厅/n 就/d 坐落/vi 于/p 此/rzs 。/w 但/c 从/p 外表/n 来看/u ，/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 完全/ad 不/d 像/v 展厅/n 的/ude1 老旧/nz 小房子/nz ，/w 里面/f 摆着/v 两辆/mq 莲花/n L3/x 汽车/n 。/w 走入/vf 店/n 内/f ，/w 竟然/d 没有/v 专门/d 的/ude1 [销售/vn 人员/n]/nz 。/w 一番/mq 周折/n 之后/f ，/w 记者/nnt 才/d 找到/v 一个/mq 负责人/nnt ，/w 他/rr 表示/v ：/w “/w 现在/t 店/n 里/f 只有/c [几/d 台/q]/mq 现/tg 车/n ，/w 因此/c 优惠/v 力度/n 很大/d ，/w 要/v 出手/vi 赶紧/d ，/w 再不/d 买/v 的话/udh 可能/v 就/d 买/v 不到/v 了/ule 。/w ”/w 
据/p 一名/mq 曾/d 在/p [莲花/n 汽车/n]/ntc 从事/vi 销售/vn 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 此前/t 光谷/nz 及/cc 姑嫂树/nz 均/d 有/vyou 销售点/n ，/w 是/vshi 由/p [南/b 琦/nz 投资/vn 有限公司/nis]/nt 投资/vn 的/ude1 ，/w 但/c 从/p 2009年/t 至/p 2011年/t 两年/mq 多/a 的/ude1 时间/n ，/w 莲花/n 在/p 江城/ns 的/ude1 销量/n 不到/v [200/m 台/q]/mq ，/w 因此/c 2011年/t 姑嫂树/nz 的/ude1 [4/m S/x]/mq 店/n 退/v 网/n 换/v 品牌/n ，/w 而/cc 光谷/nz 展厅/n 则/d 直接/ad 关门/vi 。/w “/w [莲花/n 汽车/n]/ntc 在/p 武汉/ns 的/ude1 销量/n 很/d 一般/ad ，/w 几年来/qt 年/qt 销量/n 都/d 在/p [百/m 辆/q]/mq 左右/f ，/w 所以/c 后来/t [4/m S/x]/mq 店/n 代理/vn 其他/rzv 品牌/n 去/vf 了/ule 。/w ”/w 他/rr 表示/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 靠/v 生产/vn 和/cc 销售/v [大型/b 客车/n]/nz 、/w 重型/b 卡车/n 起家/vi 的/ude1 [青年/n 汽车/n 集团/nis]/ntc ，/w 直到/v 2008年/t 才/d 正式/ad 进入/v [家用/b 轿车/n]/nz 市场/n 。/w 从/p 客车/n 业界/n 角度/n 来看/u ，/w 青年/n 集团/nis 发展/v [十分/d 迅速/ad]/nz ，/w 仅/d 用/p 3年/t 时间/n ，/w 尼奥普兰/nrf 系列/n 已经/d 占据/v 了/ule 国内/s 豪华/a 客车/n 行业/n 近/a 70%/m 的/ude1 [市场/n 份额/n]/nz ，/w 之后/f 的/ude1 产品/n 一直/d 占据/v 低端/nz 公交车/nz [市场/n 垄断/vn]/nz 地位/n 。/w 
口碑/n 难/a 立/v 退/vn 网/n [几/d 成/v]/mq 定局/n 
昨日/t ，/w 记者/nnt 在/p 莲花/n 论坛/n 上/f 看到/v ，/w 由于/p [莲花/n 汽车/n]/ntc 在/p 汉/tg 销售/vn 不/d 佳/a ，/w 售后/vi 保养/vn 同样/d 存在/v 问题/n 。/w 网友/n “/w gao19761103/x ”/w 称/v ，/w 她/rr 的/ude1 车/n 于/p 2013年7月18/t 日出/vi 事故/n ，/w 后/f 拖/v 到/v [4/m S/x]/mq 店/n 进行/vn 维修/vn ，/w 到/v 现在/t 还/d 没有/v 解决/vn 。/w 由于/p 缺少/v 后轮/n 轴承/n 、/w 发动机/n 皮带/n 、/w 机/ng 盖/v 锁/v 、/w 支撑/v 杆/ng 等/udeng 配件/n ，/w 导致/v 无法/v 修理/vn ，/w 多次/mq 和/cc [4/m S/x]/mq 店/n 联系/v ，/w 店/n 方/q 推说/v 厂家/n 不/d 发/v 件/q ，/w 又/d 多次/mq 和/cc 厂家/n 客服/nz 联系/v ，/w 说/v 总公司/nis 缺/v 件/q ，/w 请/v [耐心/a 等待/v]/nz ，/w “/w 现在/t 车/n 还/d 在/p 家里/s 放/v 着/uzhe ，/w 根本/a 不能/v 开/v ，/w 希望/v 厂家/n 赔偿/vn 我/rr 的/ude1 损失/n ！/w ”/w 
就此/d 问题/n ，/w 记者/nnt 昨日/t 多/a 番/qv 联络/vn 位于/v 杭州/ns 的/ude1 莲花/n 总部/nis ，/w 但是/c 电话/n 一直/d 处于/v 无人/b 接/v 听/v 的/ude1 状态/n 。/w 
据/p [莲花/n 汽车/n]/ntc 的/ude1 一位/mq 市场部/nis 经理/nnt 透露/v ，/w 由于/p [青年/n 莲花/n 汽车/n]/nz 产量/n 较小/d ，/w 相比/vi 其他/rzv 品牌/n 汽车/n ，/w [青年/n 莲花/n]/nz 零配件/n 的/ude1 供应/vn 问题/n 确实/ad 比较/d 难/a 解决/v ，/w “/w 目前/t 已/d 购买/v 的/ude1 莲花/n 车主/n ，/w 只能/v 到/v 集团/nis 代理/vn 的/ude1 其他/rzv [4/m S/x]/mq 店/n 去/vf 做/v 保养/vn ，/w 售后/vi 很难/d 保证/v 。/w 这/rzv 也/d 是/vshi 口碑/n 差/a 最主要/nz 的/ude1 原因/n 。/w ”/w 
一位/mq 江城/ns 业内/n 资深/b 人士/n 分析/vn ，/w 上/f 一次/mq 莲花/n 大面积/d 退/v 网/n 是/vshi 在/p 北京/ns 、/w 上海/ns 和/cc 贵阳/ns ，/w 虽然/c 销售/vn 不/d 佳/a 是/vshi [主要/b 原因/n]/nz ，/w 但是/c 还有/v 限购/nz 方面/n 的/ude1 因素/n 在/p 里面/f ，/w 而/cc 一旦/d 武汉/ns 的/ude1 莲花/n 退/v 网/n ，/w 那/rzv 将/d 是/vshi 第一个/mq 因/p 非/b 限购/nz 原因/n 在/p 城市/n 退/v 网/n 的/ude1 车/n 企/ng 。/w “/w 现在/t 看来/v ，/w 莲花/n 在/p 武汉市/ns 已经/d 没有/v 办法/n 站住脚/vi 了/ule ，/w 加上/v 销量/n 一直/d 不好/a ，/w 没有/v 办法/n 做成/v 口碑/n ，/w 退/v 网/n 只是/d 时间/n 问题/n 。/w ”/w （/w 记者/nnt 陈乐/nr ）/w 
