日本/ns J/x -/w cast/x 网站/n 1月9日/t 报道/v 称/vn ，/w 2014年1月4日/t ，/w [日本/ns 民主党/n]/nt 众院/n 议员/nnt 长岛昭久/nrj 在/p 博客/n 上/f 宣传/vn 将/d [靖国/nz 神社/nz]/nz 国有化/vi 的/ude1 主张/v ，/w 此举/rzv 在/p 网络/n 上/f 引发/v 热/a 议/v ，/w 一时/d 众说纷纭/vl 。/w 
长岛昭久/nrj 在/p 博客/n 上/f 称/v ，/w 为/p 实现/v [日本/ns 天皇/n]/nz 陛下/n 顺利/ad 参拜/v 神社/nz ，/w 有/vyou 必要/a 将/d [靖国/nz 神社/nz]/nz 国有化/vi 。/w 同时/c ，/w 围绕/v 日本/ns 曾/d 提出/v “/w [甲级/b 战犯/n]/nz 分/qt 祀/ng 论/v ”/w ，/w 他/rr 主张/v 不要/d 被/pbei 同盟国/n 主导/n 而/cc 认定/v 了/ule “/w [东京/nsf 审判/vn]/nz ”/w 的/ude1 结果/n ，/w 日本/ns 应该/v 在/p 行动/vn 上/f 保持/v 自主性/n 。/w 
报道/v 称/vn ，/w 2014年1月4日/t ，/w 美国/nsf 防/v 长/a 哈格尔/nrf 与/cc 日本/ns 防/v 相小野/nr 五典/nz 在/p 电话/n 会谈/vi 中/f ，/w 进一步/d 强调/v 日本/ns 与/cc [周边/n 国家/n]/nz 改善/v 关系/n 的/ude1 重要性/n 。/w 这/rzv 一/m 举动/n 被/pbei 认为/v 是/vshi 美国/nsf 在/p 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 问题/n 上/f 对/p 日本/ns 施加/v 的/ude1 巨大/a 压力/n 。/w 就/d 在/p 4日/t 当天/t ，/w [日本/ns 前/f 外相/nnt 前原诚司/nrj]/nt 在/p 录制/v TBS/x [电视/n 节目/n]/nz 中/f 谈到/v 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz [一/d 事/n]/mq ，/w 认为/v 应该/v 将/d [14/m 名/q]/mq [甲级/b 战犯/n]/nz 从/p [靖国/nz 神社/nz]/nz 分/qt 祀/ng 出去/vf 。/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 刘利萍/nr 审稿/vi ：/w 王欢/nr )/w 
