8日/t ，/w 某/rz 硒/n 产品/n 企业/n 被/pbei 请/v 出/vf [恩施州/ns 富/vg 硒/n 展示/v 馆/ng]/nt ，/w 原因/n 是/vshi 其/rz 直接/ad 向/p 水果/n 喷洒/v 无机硒/nz 企图/v 冒充/v 有机硒/nz 产品/n ，/w 结果/n 被/pbei 检测中心/nis “/w 火眼金睛/n ”/w 一举/d 识破/v 。/w 
经/p 位于/v 恩施州/ns 的/ude1 [中国/ns 硒/n 检测/vn 中心/nis]/nt 最终/d 检测/vn ，/w 全国/n [1000/m 多家/mq]/mq 申请/v 参展/vn 中国/ns 首届/b 硒/n 博/ag 会/v 的/ude1 产品/n ，/w 竟/d 有/vyou 半数/n 被/pbei 查出/v 不/d 含/v 硒/n 。/w 中国/ns 硒/n [产品/n 市场/n]/nz 乱/d 象/ng 由此/d 可见一斑/vl 。/w 
因/p 拥有/v 世界/n 罕见/a 的/ude1 独立/a 硒/n 矿床/n ，/w 形成/v 了/ule 巨大/a 的/ude1 绿色/n 富/vg 硒/n 圈/qv ，/w 恩施/ns 被/pbei 称为/v “/w 中国/ns 硒/n 都/d ”/w 。/w 2011年9月/t ，/w 国际/n 人/n 与/cc 动物/n 微量元素/n [学术/n 委员会/nis]/nis 授予/v 恩施州/ns “/w [世界/n 硒/n 都/d]/nz ”/w 称号/n 。/w 然而/c 多年来/d ，/w 当地/s 丰富/a 的/ude1 硒资源/nz 始终/d 未/d 转化/v 成/v 强大/a 的/ude1 硒/n 产业/n 。/w 
产品/n 到底/d 含/v 不/d 含/v 硒/n 、/w 含/v 硒/n 多少/ry 最/d [有益/a 健康/a]/nz 、/w 有机硒/nz 与/cc 人工/b 添加/v 的/ude1 无机硒/nz 如何/ryv 分辨/v …/w …/w 长期以来/dl ，/w 因/p 缺乏/v 硒/n 产品/n 的/ude1 国家标准/n ，/w 给/p 众多/a 造假者/n 以/p 可/v 趁/p 之/uzhi 机/ng 。/w 喷洒/v 硒/n 肥/n 的/ude1 农产品/n 冒充/v 有机硒/nz 产品/n 兜售/v ，/w “/w 李鬼/nr ”/w 打败/v 了/ule “/w 李逵/nr ”/w ，/w 市场/n 严重/a 萎缩/vi 。/w 
痛定思痛/vl ，/w 恩施州/ns 勇/ag 担/q 拓路者/nz 角色/n 。/w 目前/t ，/w 唯一/b 的/ude1 国家级/b 硒/n 产品/n 检测中心/nis 落户/vi 恩施/ns 。/w 该/rz 中心/nis 拥有/v 最/d 尖端/b 的/ude1 硒/n [产品/n 检验/vn]/nz 设备/n ，/w 能/v 快速/d 检测/vn 出/vf 产品/n 的/ude1 硒/n 含量/n 。/w 恩施/ns 在/p 全国/n 率先/d 成立/vi 硒/n [科学/n 研究院/nis]/nt ，/w 对/p 硒/n 产品/n 研发/v 重点/n 攻关/vn 。/w 该州/r 还/d 邀请/v 一批/mq 全国/n 顶级/b 硒/n 研究专家/nnd 制定/v [数十/m 项/q]/mq 硒/n 产品/n 健康/a 标准/n ，/w 与/cc 省/n 硒/n [资源/n 开发/vn]/nz 促进会/nis 共同/d 编制/vn 的/ude1 《/w [富/vg 硒/n 食品/n]/nz 含量/n 要求/n 》/w 目前/t 已/d 进入/v 终审/n 阶段/n ，/w 有望/v 成为/v 国家标准/n 。/w 
据悉/v ，/w 恩施州/ns 正在/d 农业部/nt 等/udeng [主管/vn 部门/n]/nz 的/ude1 支持/vn 下/f 对/p 农产品/n 的/ude1 富/vg 硒/n 标志/n 进行/vn 注册/vn ，/w 以后/f 产品/n 上/f 的/ude1 富/vg 硒/n 标志/n 授权/v 将/d 由/p 恩施/ns “/w 说了算/vl ”/w 。/w [遍布/v 全国/n]/nz 的/ude1 [20/m 多个/mq]/mq 大中城市/n [富/vg 硒/n 产品/n 直营店/nis]/nt ，/w 免费/vd 为/p 消费者/n 提供/v 抽检/vn 服务/vn 。/w 
专家/nnt 分析/vn ，/w 硒/n 产业/n [市场/n 潜力/n]/nz 达/v 7000多亿元/m ，/w 如此/rzv 巨大/a 的/ude1 市场/n 空白/n 吸引/v 了/ule 大批/m 有/vyou 识/v 企业/n 。/w 
今日/t ，/w 由/p 恩施州/ns 发起/v 的/ude1 全国/n 首届/b 硒/n 产品/n 博览会/n 将/d 开幕/vi ，/w [5/m 个/q]/mq 国家/n 和/cc 国内/s 8/m 大富/nz 硒/n 地区/n 皆/d 派出/v 重量级/b 代表团/n 参会/vn ，/w 以/p 沃尔玛/nz 、/w 家乐福/nz 、/w 中/f [百/m 为/p]/mq 代表/nnt 的/ude1 [130/m 多家/mq]/mq 采购商/nz 上门/vi 开/v 出/vf [22/m 亿元/q]/mq 订单/n ，/w [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 、/w [中国/ns 电商/nz 联盟/nis]/nt 等/udeng [100/m 多家/mq]/mq 电商/nz 企业/n 则/d 开通/v 同步/vn 线/n 上/f 交易/vn 。/w 众多/a 客商/nnd 迫不及待/dl 要求/n 投资/v 硒/n 产业/n ，/w 总投资/nz [57/m 亿元/q]/mq 的/ude1 [30/m 多个/mq]/mq [大型/b 项目/n]/nz 即将/d 布局/n 恩施/ns 。/w （/w 记者/nnt 刘畅/nr 、/w 通讯员/nnt 谭也平/nr ）/w 
