邓某/nr 从/p 网上/s 购买/v 解码器/n 、/w 智能卡/gi 钥匙/n 等/udeng 工具/n ，/w 盗窃/v 新胜达/nz 、/w 索纳塔/nrf 等/udeng 多/a 辆/q 汽车/n ，/w 涉案/vn 30余万元/m ，/w 邓某/nr 在/p QQ/x 群/ng 里/f 将/d 车/n 卖给/v 田/n 某/rz 等/udeng 人/n 。/w 记者/nnt 昨天/t 从/p [昌平/ns 检察院/nis]/nt 获悉/v ，/w 邓某/nr 、/w 田/n 某/rz 因/p 涉嫌/v 犯罪/vn 都/d 被/pbei 批准逮捕/v 。/w 
据/p 邓某/nr 交代/v ，/w 他/rr 从/p 网上/s 购买/v 了/ule 解码器/n 、/w 智能卡/gi 钥匙/n 、/w 开车/vi 门钥匙/nz 等/udeng 工具/n ，/w 专门/d 针对/p [一/d 键/n]/mq 按钮/n 启动/v 的/ude1 汽车/n 。/w 邓某先/nr 用/p 开车/vi 门钥匙/nz 把/pba 车门/n 打开/v ，/w 如果/c 遇到/v 有/vyou 报警器/n 的/ude1 车/n ，/w 在/p 打开/v 车门/n 后/f 他/rr 迅速/ad 把/pba 前/f 引擎盖/n 打开/v ，/w 将/d 左/f 前轮/n 上边/f 的/ude1 报警器/n 线/n 剪断/v ，/w 这样/rzv 报警器/n 就/d 不/d 响/v 了/ule 。/w 然后/c 他用/n 解码器/n 的/ude1 接口/n 处/n 插到/nz 方向盘/n 下方/f 的/ude1 端口/n 处/n ，/w 进行/vn 钥匙/n 芯片/n 的/ude1 匹配/vn ，/w 一般/ad [三/m 分钟/qt]/mq 就/d 能/v 匹配/vn 完/vi ，/w 解码器/n 的/ude1 显示屏/n 上/f 会/v 提示/vn 用/p 空白/n 智能卡/gi 钥匙/n 按/p [一/d 键/n 启动/v]/nz ，/w 接着/c 再/d 用/p 智能卡/gi 钥匙/n 去/vf 碰触/nz 车上/s 的/ude1 [一/d 键/n 启动/v]/nz 按钮/n ，/w 操作/vn 完/vi 后/f 解码器/n 上/f 就/d 显示/v 匹配/vn 成功/a ，/w 这时/rzt 邓/nz 某/rz 再/d 按/p 车/n 的/ude1 [一/d 键/n 启动/v]/nz 按钮/n ，/w 车/n 就/d 打着/v 火/n 启动/v 了/ule 。/w 
由于/p 开车/vi 门钥匙/nz 只能/v 打开/v 现代/ntc 和/cc [本田/ntc 汽车/n]/nz 的/ude1 车门/n ，/w 邓某/nr 作案/vi 也/d 专门/d 选择/v 这/rzv 两个/mq 品牌/n 的/ude1 汽车/n 下手/vi 。/w 用/p 这种/r 作案/vi 手法/n ，/w 邓某/nr 先后/d 盗窃/v [8/m 起/vf]/mq 。/w 
邓某/nr 在/p 一个/mq QQ/x 群/ng 里/f 发布/v 车辆/n 的/ude1 [基本/a 信息/n]/nz ，/w 标明/v 价格/n ，/w 就/d 会/v 有人/r 主动/ad 和/cc 邓某/nr 联系/v ，/w 咨询/vn 购买/v 事宜/n 。/w 邓某称/nr ，/w QQ/x 群/ng 是/vshi 专门/d 用来/v 处理/vn 赃/ng 车/n 的/ude1 ，/w 称为/v “/w 鼠/ng 车/n 群/ng ”/w ，/w [买卖/vn 双方/n]/nz 都/d 不会/v 过多/d 询问/v 车/n 的/ude1 手续/n 、/w 车况/n 等/udeng 信息/n 。/w 田/n 某/rz 等/udeng 人/n 通过/p 这种/r 方式/n ，/w 以/p [6/m 万元/q]/mq 的/ude1 价格/n 购买/v 了/ule 邓/nz 某/rz 偷来/nz 的/ude1 一辆/mq 银色/n 索纳塔/nrf 与/cc 一辆/mq 新胜达/nz 汽车/n 。/w 
近日/t ，/w 邓某/nr 因/p 涉嫌/v 盗窃罪/n ，/w 田/n 某/rz 等/udeng 人/n 因/p 涉嫌/v 掩饰/vn 、/w 隐瞒/v 犯罪/vn 所/usuo 得罪/v 被/pbei 批准逮捕/v 。/w （/w 记者/nnt 袁国礼/nr ）/w 

