人民网/nz 呼和浩特/ns 1月10日/t 电/n 随着/p 春运/n 临近/v ，/w 呼/v 铁局/nz 早已/d 迎来/v 购票/vn 高峰/n 。/w 1月16日/t -/w 25日/t ，/w 春运/n 的/ude1 头/n 十天/mq ，/w 呼/v 和/cc 开往/vf 哈尔滨/ns 、/w 沈阳/ns 等/udeng 方向/n 的/ude1 车票/n 基本/a 售罄/nz 。/w 
2014年/t 铁路/n 春运/n 时间/n 为/p 1月16日/t 至/p 2月24日/t ，/w 共/d [40/m 天/qt]/mq 。/w 呼/v 铁局/nz 通过/p 网络/n 、/w 电话/n 途径/n 优先/vd 发售/v 春运/n 车票/n ，/w 2014年/t 铁路/n 春运/n 图/n 定/v [旅客/n 列车/n]/nz 车票/n 提前/vd [20/m 天/qt]/mq 预售/vn ，/w 即/v 2013年12月28日/t ，/w 临客/n 提前/vd [25/m 天/qt]/mq 即/v 2013年12月23日/t 预售/vn ，/w 预售/vn 前/f [13/m 天/qt]/mq 系/v 购票/vn 高峰期/n 。/w 
从/p 春运/n 客流/n 规律/n 来看/u ，/w 1月20日/t -/w 29日/t 是/vshi 春运/n 出行/vi 客流/n 高峰/n ，/w 车票/n 往往/d 非常/d 紧俏/a ，/w 1月16日/t -/w 25日/t ，/w 呼和浩特/ns 开往/vf 北京/ns 、/w 成都/ns 、/w 上海/ns 、/w 青岛/ns 等/udeng 方向/n 仅有/nz 少量/m 的/ude1 无/v 座票/n 。/w （/w 刘泽/nr 通讯员/nnt 李红红/nr ）/w 
