中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n 和/cc 厉行节约/n 反对/v 浪费/vn 条例/n 等/udeng 一系列/b 规定/n 的/ude1 出台/vn ，/w 使/v 一些/mq 行业/n 面临/v 挤压/vn 泡沫/n 需求/n 、/w [产业/n 转型/vn 升级/vi]/nz 。/w 记者/nnt 近日/t 走访/v 发现/vn ，/w 高端/nz 餐饮业/n 、/w 鲜花/n 市场/n 、/w 台/q 挂历/n 批发商/nnd 、/w 烟花/n 企业/n 等/udeng 正/d 主动/ad “/w 转身/vi ”/w ，/w 瞄准/v 普通/a [消费者/n 需求/n]/nz ，/w 寻找/v 新的/a 增长点/n 。/w 
京/b 渝/b 高端/nz 餐饮/n 成功/a 转型/vn 
变/v ：/w [公务/n 消费/vn]/nz 报销/v 基本/a 消失/vi 
新/a ：/w 团购价/nz 家庭/n 餐/qv 受到/v 欢迎/vn 
“/w 今年/t 我们/rr 没有/v 接到/v 任何/rz [政府/nis 机关/n]/nz 的/ude1 春节/t 团拜/vn 宴/ng 订单/n 。/w ”/w 重庆/ns 一家/n [四星级/b 酒店/nis]/nz 餐饮/n 部门/n 负责人/nnt 说/v 。/w 马/n 年/qt 春节/t 将/d 至/p ，/w 记者/nnt 在/p 北京/ns 、/w 重庆/ns 等/udeng 地/ude2 走访/v 多家/mq 高端/nz [餐饮/n 酒店/nis]/ntch 发现/v ，/w 以往/t 高端/nz 的/ude1 [餐饮/n 酒店/nis]/ntch ，/w 纷纷/d 将/d 平价/n 策略/n 、/w 自助餐/n 、/w 团购/v 等/udeng 作为/p 春节/t 前/f 争取/v 普通/a 消费者/n 的/ude1 创新/vn 举措/n 和/cc 新/a 增长点/n 。/w 
记者/nnt 近日/t 来到/v [北京/ns 净雅/nz 大酒店/nis 西/f 翠/ag 路/n 店/n]/nt ，/w 大堂/n 内/f 立/v 起/vf 了/ule “/w 推出/v 大众/ntc 品/ng 惠/vg 区/n ”/w 的/ude1 广告/n ，/w 用/p 红色/n 大字/n 写/v 着/uzhe “/w 人均/a [50/m 元/q]/mq —/w [100/m 元/q]/mq ”/w 。/w 比起/v 相对/d 寥落/nz 的/ude1 桌/ng 餐/qv ，/w 其/rz 推出/v 的/ude1 自助餐/n 用餐/vi 区域/n 已经/d 满员/vi ，/w 现场/s 还有/v [数十/m 人/n]/mq 在/p 排队/vi 等待/v 。/w 
同时/c ，/w 多家/mq 高端/nz [餐饮/n 企业/n]/nz 加入/v 了/ule 团购/v 。/w 部分/n 定位/vn 商务/n 接待/v 的/ude1 企业/n 通过/p 套餐/n 的/ude1 产品/n 模式/n ，/w 吸引/v 朋友/n 聚餐/vn 、/w 家庭/n 聚餐/vn 和/cc 情侣/n 用餐/vi 。/w 
（/w 综合/v [本报/rz 记者/nnt]/nz 魏薇/nr 及/cc 新华社/nt 袁攀/nr 、/w 韩振/nr 报道/v ）/w 
