人民网/nz 北京/ns 1月9日/t 电/n （/w 记者/nnt 陈仁泽/nr ）/w 据/p [国家/n 防总/n 办公室/nis]/nt 统计/vn ，/w 并/cc 同/p [相关/vn 部门/n]/nz 核实/v ，/w 2013年/t 全国/n [洪涝/n 灾害/n]/nz 受灾/vn 人口/n [1/m ./w 2/m 亿/m 人/n]/mq ，/w 因/p 灾/n 死亡/vi [774/m 人/n]/mq ，/w 倒塌/v 房屋/n [53/m 万/d 间/f]/mq ，/w 农作物/n 受灾/vn [11901/m 千/m 公顷/q]/mq ，/w [洪涝/n 灾害/n]/nz [直接/ad 经济/n 损失/n]/nz [3146/m 亿元/q]/mq 。/w 
统计/vn 显示/v ，/w 去年/t [洪涝/n 灾害/n]/nz 总体/n 偏轻/nz ，/w 主要/b 指标/n 与/cc 1990年/t 以来/f 均值/n 相比/vi ，/w 受灾/vn 人口/n 偏少/nz [三/m 成/v]/mq ，/w 死亡/vi 人口/n 偏少/nz [七/m 成/v]/mq ，/w 倒塌/v 房屋/n 偏少/nz [七/m 成/v]/mq ，/w [直接/ad 经济/n 损失/n]/nz 占/v 上/f 年/qt GDP/x 比值/n 小/a 0.98%/m 。/w 但是/c ，/w [东北/ns 地区/n]/nz 灾情/n 严重/a 。/w 黑龙江/ns 、/w 吉林/ns 、/w 内蒙古/ns （/w 东部/f ）/w 、/w 辽宁/ns 合计/v 受灾/vn [1030/m 万/d 人/n]/mq ，/w 死亡/vi [116/m 人/n]/mq ，/w [直接/ad 经济/n 损失/n]/nz [591/m 亿元/q]/mq 。/w 
面对/v [洪涝/n 灾害/n]/nz ，/w 国家/n 防总/n 、/w 水利部/nis 和/cc [各级/r 党委/nis]/nz 、/w 政府/nis ，/w 精心/ad 组织/n 、/w 科学/n 调度/vn ，/w 广大/b 军民/n 奋起/vd 抗灾/vn ，/w [大中型/b 水库/n]/nz 无/v 一/m 垮/vi 坝/n 、/w 大江/n 大河/n 重要/a 堤防/n 无/v 一/m 决口/vi ，/w 取得/v 显著/ad 的/ude1 防灾/vn [减灾/vn 效益/n]/nz 。/w 
