人民网/nz 北京/ns 1月9日/t 电/n （/w 记者/nnt 朱思雄/nr ）/w 全国政协/nt 9日/t 下午/t 在/p 京/b 召开/v 双周/nz 协商/v 座谈会/n ，/w 围绕/v “/w 核电/n 和/cc [清洁/a 能源/n]/nz 发展/vn ”/w 建言/nz 。/w 全国政协/nt 主席/nnt 俞正声/nr [主持/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n 。/w 
座谈会/n 上/f ，/w 张国宝/nr 、/w 贺禹/nr 、/w 何祚庥/nr 、/w 万钢/nr 、/w 王玉庆/nr 、/w 刘炳江/nr 、/w 李河君/nr 、/w 郝远/nr 、/w 王炳华/nr 、/w 王/n 计/vi 、/w 刘汉元/nr 、/w 李子颖/nr 、/w 王明弹/nz 等/udeng 全国政协/nt 委员/nnt 和/cc [专家/nnt 学者/nnt]/nnt ，/w 就/d 发展/v 核电/n 和/cc [清洁/a 能源/n]/nz ，/w 确保/v 安全/an 等/udeng 问题/n ，/w 提出/v [意见/n 建议/n]/nz 。/w 
委员/nnt 们/k 认为/v ，/w 发展/v 核电/n 和/cc [清洁/a 能源/n]/nz 、/w 调整/v [能源/n 结构/n]/nz ，/w 是/vshi 保持/v 经济/n 持续发展/v 和/cc [生态/n 环境/n]/nz 保护/vn 的/ude1 [重大/a 问题/n]/nz 。/w 要/v 在/p 确保/v 安全/an 的/ude1 基础上/nz 稳步/d 有序/a 推进/vi 核电/n 建设/vn ，/w 优化/v 核电/n 项目/n 布局/n ，/w 理顺/v 监管/vn 体制/n ，/w 强化/v [核安全/nz 监管/vn]/nz ，/w 杜绝/v 发生/vn 核泄漏/nz 事故/n ；/w 同时/c ，/w 要/v 加快/vn 发展/v 水电/n ，/w 积极/ad 发展/v 风电/nz ，/w [大力/d 发展/vn]/nz [光伏/nz 发电/vn]/nz 。/w 俞正声/nr 认真/ad 听取/v 发言/vn ，/w 同/p 大家/rr 一起/s 讨论/v 。/w 座谈会/n 发言/vi 踊跃/ad ，/w 交流/vn 坦诚/a ，/w 气氛/n 热烈/a 。/w 
近年来/dl ，/w 委员/nnt 们/k [十分/d 关注/v]/nz 核电/n 和/cc [清洁/a 能源/n]/nz 发展/vn 。/w 2013年/t ，/w 民建/n 中央/n 专门/d 围绕/v [清洁/a 能源/n]/nz 发展/v 问题/n 进行/vn 调研/vn 并/cc 提出/v 了/ule 建议/n 。/w 座谈会/n 上/f ，/w 全国政协/nt 副主席/nnt 、/w 民建/n 中央/n 常务/b 副主席/nnt 马培华/nr 就此/d 作/v 了/ule 发言/vi 。/w 
国家/n [发展/vn 改革/vn 委员会/nis]/nt 副主任/nnt 、/w [国家/n 能源局/nis]/nto 局长/nnt 吴新雄/nr 介绍/v 了/ule 我国/n 核电/n 和/cc [清洁/a 能源/n]/nz 发展/vn 的/ude1 情况/n 。/w 环境保护部/nis （/w [国家/n 核安全/nz 局/n]/nto ）/w 、/w 水利部/nis 、/w [中国/ns 工程院/nis]/nto 有关/v [负责/v 同志/n]/nz 与/cc 委员/nnt [互动/vn 交流/vn]/nz 。/w [中国/ns 地震局/nis]/nto 有关/v [负责/v 同志/n]/nz [出席/v 会议/n]/nz 。/w 
全国政协/nt 副主席/nnt 杜青林/nr 、/w 张庆黎/nr 、/w 苏荣/nr 、/w 陈元/nr 、/w 王钦敏/nr 等/udeng 出席/v 座谈会/n 。/w 
