[河北省/ns 纪委/nnt]/nt 通报/v [14/m 起/vf]/mq 典型/n 问题/n 
一年/mq 来/vf 共/d 查处/v 问题/n [1819/m 件/q]/mq ，/w 处理/vn [2557/m 人/n]/mq 
人民网/nz 石家庄/ns 1月9日/t 电/n （/w 记者/nnt 杨柳/n ）/w [河北省/ns 纪委/nnt]/nt 近日/t 通报/v 了/ule [14/m 起/vf]/mq 违反/v 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n 精神/n 典型/n 问题/n 。/w 根据/p 通报/v ，/w 一年/mq 来/vf ，/w 全省/n 共/d 查处/v 违反/vn 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n 精神/n 问题/n [1819/m 件/q]/mq ，/w 处理/vn [2557/m 人/n]/mq ，/w 其中/rz 给予/vn 党/n [政纪/n 处分/n]/nz [624/m 人/n]/mq 。/w 
[河北省/ns 纪委/nnt]/nt 指出/v ，/w [河北/ns 省委/nis]/nt 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/v [领导/n 小组/nis 办公室/nis]/nt 、/w 省纪委/n 、/w 省/n 监察厅/nis 先后/d 对/p [9/m 批/q]/mq 、/w [43/m 起/vf]/mq 违反/v 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n 精神/n 等/udeng 典型/n 问题/n 进行/vn 曝光/vi ，/w 起到/v 了/ule 较好/d 的/ude1 警示/vn 震慑/v 作用/n 。/w 但/c 仍/d 有/vyou 少数/m [党员/nnt 干部/nnt]/nz 心/n 存/v 侥幸/ad ，/w 顶风/vi 违纪/vn ，/w 在/p 社会上/nz 造成了/v 恶劣/a 影响/vn 。/w 
这/rzv [14/m 起/vf]/mq 典型/n 问题/n 分别/d 是/vshi ：/w 
[大厂/n 回族/nz 自治县/n 实验/vn 中学/nis]/nt “/w 吃空饷/nz ”/w 、/w 私设/v “/w 小金库/n ”/w 问题/n ；/w 
[安平县/ns 物价局/nis]/nto 收取/v [6/m 万/d 多元/b]/mq 罚款/vi 未/d 入/v 账目/n ，/w 违规/vn 发放/v 奖金/n 、/w 福利/n 等/udeng 问题/n ；/w 
[张家口市/ns 第六/m 中学/nis]/nts 将/d [529900/m 元/q]/mq 择校费/nz 私设/v “/w 小金库/n ”/w 问题/n ；/w 
[定州市/ns 息冢镇/ns 南庞村/ns 原/b 党支部/nis]/nt 书记/nnt 杨小五/nr 公款吃喝/vl 旅游/vn 等/udeng 问题/n 。/w 3/m 年间/n ，/w 南庞村/ns 共/d 发生/v 招待/vn 费用/n [317159/m 元/q]/mq ，/w 村/n “/w 两委/n ”/w 班子/n [4/m 次/qv]/mq 外出/vi 旅游/vn 花费/v [67320/m 元/q]/mq ；/w 
[辛集市/ns 地税局/nis]/nto [工作/vn 人员/n]/nnt 顾生生/nr 以/p 借/v 为/p 名/q 占用/v 企业/n [20/m 万元/q]/mq 资金/n 问题/n ；/w 
[唐山市/ns 丰南区/ns 稻地镇/ns 党委/nis]/nt 书记/nnt 胡兆群/nr 摊派/v 款项/n 购买/v 约/d [27/m 万元/q]/mq 迈腾/nrf 轿车/n 问题/n ；/w 
[昌黎县/ns 安山镇/ns 中心校/nis]/nt 校长/nnt 于/p 得/ude3 时/ng 大操大办/vl 嫁/v 女/b “/w 回门宴/nz ”/w 收取/v [68500/m 元/q]/mq 礼金/n 问题/n ；/w 
[丰宁/ns 满族/nz 自治县/n]/ns [黑山/nsf 嘴/n 镇/n]/nz [派出所/nis 所长/nnt]/nnt 马新国/nr 为/p 子/ng 大操大办/vl 婚宴/n 问题/n ；/w 
永年县/ns [西河/nz 庄/ag 乡/n]/ns 违规/vn 发放/v 补贴/n 问题/n ；/w 
[邢台县/ns 晏/ag 家/q 屯/ng 中心/nis 卫生院/nis]/nt 公款/n 发放/v 月饼/n 、/w 油/n 等/udeng 实物/n 问题/n ；/w 
[深泽县/ns 公安局/nis]/nto 督察/v 大队长/nnt 赵丽珍/nr 警车/n 私用/v 到/v 学校/nis 接/v 儿子/n 回家/vi 问题/n ；/w 
[蠡县/ns 公安局/nis]/nto [鲍墟乡/ns 派出所/nis]/nt 指导员/nnt 匙/ng 曙光/n 警车/n 私用/v 送/v 女儿/n 上学/vi 问题/n ；/w 
[河北省/ns 血液/n 中心/nis]/nt 副主任/nnt 何路军/nr 违规/vn 操办/v 女儿/n 婚事/n 问题/n 。/w 
[河北省/ns 纪委/nnt]/nt 要求/n 各级/r [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 要/v 加强/vn 执纪/vn 监督/vn ，/w 始终保持/v 惩处/vn 的/ude1 高压/n 态势/n 。/w 对/p 顶风/vi 违纪/vn 的/ude1 行为/n ，/w 不论/c 涉及/v 到/v 谁/ry 、/w 职务/n 多/a 高/a ，/w 都/d 要/v 坚决/ad 查处/v 。/w 
