原/b 标题/n ：/w 深圳/ns “/w 巨/ag 贪/v 村官/nnd ”/w 牵/v 出/vf 城管/n 局长/nnt 
两名/mq 干部/nnt 落马/vi 各/rz 获/v 刑/n 十年/mq 
近日/t ，/w 备受/v 社会/n 关注/v 的/ude1 深圳/ns “/w 20亿/m 村官/nnd ”/w 周伟思/nr 一/m 案/ng 有/vyou 了/ule 新/a 进展/vn 。/w 深圳市/ns [龙岗区/ns 城市/n 管理局/nis]/nt 原/b 副局长/nnt 何永华/nr ，/w 因/p 收受/v 周伟思/nr 等/udeng 人/n [25/m 万元/q]/mq 港币/n 贿赂/v ，/w 被/pbei 判处/v 有期徒刑/n 10年/t ，/w 并处/v 没收/vn [个人/n 财产/n]/nz 人民币/n [5/m 万元/q]/mq 。/w 
2012年11月/t ，/w 一则/c 《/w 深圳/ns [南/b 联/vg 社区/n]/ns 村干部/nnt 周伟思/nr 坐拥/nz 20亿/m 资产/n 》/w 的/ude1 网/n 帖/ng 引发/v 社会/n 关注/v 。/w 据/p 网/n 帖/ng 曝光/vi ，/w [南/b 联/vg 社区/n 工作站/nis]/nt 常务/b 副站长/nnt 、/w 南/b 联/vg 股份/n 合作/v 公司/nis [副/b 董事长/nnt]/nnt 周伟思/nr 在职/vn 7/m 年间/n ，/w 利用/v 职权/n 便利/an ，/w 非法/b 变卖/v 霸占/v 村委/n [集体/n 土地/n]/nz ，/w 并/cc 以/p 村委/n 名义/n 向/p 政府/nis 某/rz 部门/n 进行/vn 贿赂/v 。/w 文中/s 更/d 指出/v ，/w 周伟思/nr 拥有/v “/w 私家/b 住宅/n 、/w 别墅/n 、/w 厂房/n 、/w 大厦/n 超过/v [80/m 栋/q]/mq ，/w 豪/ag 车/n 超过/v [20/m 部/q]/mq ，/w 资产/n 超过/v [20/m 亿元/q]/mq 人民币/n 。/w ”/w 
该/rz 网/n 帖/ng 曝光/vi 后/f ，/w 立即/d 引起/v 了/ule 社会/n 的/ude1 广泛/a 关注/v 。/w 2013年1月24日/t ，/w [深圳市/ns 人民检察院/nis]/nt 以/p 涉嫌/v 受贿罪/n 、/w 行贿罪/nz 对/p 周伟思/nr [立案/vi 侦查/vn]/nz ，/w 同时/c 将/d 其/rz [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 同年/d 2月8日/t ，/w 周伟思/nr 被/pbei 执行/v 逮捕/vn 。/w 目前/t ，/w [深圳市/ns 人民检察院/nis]/nt 已/d 以/p 涉嫌/v 受贿罪/n 、/w [非/b 国家/n 工作/vn 人员/n 受贿罪/n]/nz 、/w [单位/n 行贿罪/nz]/nz ，/w 对/p 周伟思/nr [提起/v 公诉/vi]/nz 。/w 
随着/p 周伟思/nr 、/w 范胜命/nr （/w 泰德/nrf 建/v 公司/nis [实际/n 控制/vn 人/n]/nz ）/w 等/udeng 人/n 的/ude1 锒铛入狱/vl ，/w [深圳市/ns 龙岗区/ns 城管局/nis]/nt 原/b 副局长/nnt 兼/v [龙岗区/ns 土地/n 监察/vn 大队/nis]/nt 原/b 大队长/nnt 、/w 龙岗区/ns 查/v 违/vg 办/v 原/b 副主任/nnt 何永华/nr 和/cc 深圳市/ns 规划/n 和/cc [国土/n 资源/n 委员会/nis]/nt [龙岗/nz 管理局/nis]/nt 原/b 副局长/nnt 陈道义/nr 收受贿赂/v 的/ude1 事实/n ，/w 也/d 在/p 调查/vn 中/f 浮出/nz 了/ule 水面/n 。/w 
检/ng 方/q 表示/v ，/w 何永华/nr 在/p 任职/v 期间/f ，/w 利用/v 职务/n 之/uzhi 便/d ，/w 收受/v 周伟思/nr 及/cc 其他/rzv 行贿/vi 人/n 贿赂/v 共计/v 港币/n [25/m 万元/q]/mq ，/w 为/p 其/rz 建设/v [违章/vn 建筑/n]/nz [提供/v 方便/a]/nz 。/w 近日/t ，/w [深圳市/ns 盐田区/ns 人民法院/nis]/nt 一审/b 以/p 受贿罪/n 判处/v 何永华/nr 有期徒刑/n 10年/t ，/w 并处/v 没收/vn [个人/n 财产/n]/nz 人民币/n [5/m 万元/q]/mq 。/w 
陈道义/nr 的/ude1 受贿/vn ，/w 则/d 是因为/c 范胜/nr 命/n 的/ude1 入狱/vi 而/cc 被/pbei 发现/v 。/w 据调查/nz ，/w 陈道义/nr 在/p 开发/v 龙岗区/ns 某/rz [城市/n 更新/v]/nz [旧村/ns 改造/vn]/nz 项目/n 中/f ，/w 收受/v 了/ule 范胜/nr 命/n 的/ude1 贿赂/vn 。/w 在/p 此前/t 的/ude1 判决/vn 中/f ，/w 陈道义/nr 已/d 被/pbei 法院/nis 一审/b 判处/v 有期徒刑/n 10年/t 。/w 
