论坛/n 现场/s 
[瑞安/ns 市委/nis]/nt 外/f 宣/nz 办/v 主任/nnt 厉昌国/nr 在/p 会上/n 介绍/v “/w 瑞/b 网/n 议事/vn 厅/n ”/w 相关/vn 情况/n 
腾讯/ntc 华东/ns 片/q 区/n [运营/vn 总监/nnt]/nnt 吴毅/nr 发表/v 演讲/vn 
人民网/nz 温州/ns 1月10日/t 电/n 微博/n 、/w 微信/nz 、/w 微/ag 门户/n …/w …/w 近年来/dl ，/w 随着/p 网络/n 的/ude1 不断/d 发展/vn ，/w [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 政府/nis 开始/v 投注/vi 于/p [网络/n 问政/nz]/nz ，/w 真正/d 实现/v [便民/vn 服务/vn]/nz 。/w [昨天/t 下午/t]/nz ，/w 温州/ns 瑞安/ns 举办/v 2014/m 全媒体/nz [网络/n 问政/nz]/nz [高峰/n 论坛/n]/nz 。/w 业内/n 专家/nnt 、/w 学者/nnt 和/cc 新媒体/nz [从业/b 人员/n]/nz 等/udeng ，/w 就/d [新形势/nz 下/f]/nz [网络/n 舆情/n]/nz 工作/vn 面临/v 的/ude1 机遇/n 和/cc 挑战/vn ，/w 深入/ad 交流/vn 讨论/v 。/w 
瑞安市/ns 一直/d 走/v 在/p [网络/n 媒体/n]/nz 创新/vi 发展/vn 的/ude1 前沿/s 。/w 作为/p 东道主/n ，/w [瑞安/ns 市委/nis]/nt 外/f 宣/nz 办/v 主任/nnt 、/w 瑞安/ns 新闻网/n 总编辑/nnt 厉昌国/nr 在/p 会上/n 分享/v 了/ule [瑞安/ns 网络/n 问政/nz]/nt 体系/n 建设/vn 的/ude1 相关/vn 情况/n 。/w 
据介绍/nz ，/w “/w 瑞/b 网/n 议事/vn 厅/n ”/w 于/p 2011年7月1日/t 正式/ad 开通/v ，/w 包括/v 各/rz 镇/n 街/n 功能区/nz 在/p 内/f 的/ude1 [68/m 个/q]/mq 部门/n 和/cc 单位/n 对/p 网友/n 提出/v 的/ude1 投诉/vn 、/w 咨询/vn 和/cc 建议/n 大多/d 及时/ad 进行/vn 了/ule 回复/v 、/w 处理/vn ，/w 获得/v 网友/n 的/ude1 广泛/a 好评/n 。/w 截至/v 2014年1月5日/t ，/w 网站/n 上/f 已/d 收到/v [10363/m 条/q]/mq 留言/n 。/w “/w 瑞/b 网/n 议事/vn 厅/n ”/w 曾/d 荣获/v 全国/n 网民/gi 留言/n 办理/v [先进/a 单位/n]/nz ，/w 还/d 被/pbei 人民网/nz 《/w [网络/n 舆情/n]/nz 》/w 列为/v 2012年/t 全国/n 十大/mq 热点/n [网络/n 问政/nz]/nz 平台/n 。/w 2013年10月25日/t ，/w “/w 瑞/b 网/n 议事/vn 厅/n ”/w 再度/d 出发/vi ，/w 打造/v 了/ule 省内/s 首/q 个/q “/w 一/m 平台/n [四/m 通道/n]/mq ”/w 全媒体/nz [网络/n 问政/nz]/nz 综合体/nz ，/w 成功/a 完成/v 了/ule 网页/n 改版/vi 升级/vi 、/w 问政/nz 移动/v 客户端/nz 、/w [微博/n 问政/nz]/nz 、/w 微信/nz 问政/nz 等/udeng [4/m 大/a]/mq 问政/nz 通道/n 的/ude1 [技术/n 开发/vn]/nz ，/w 并/cc 将/d 后台/n 数据/n 全部/m 打通/v ，/w 后台/n 数据共享/gi 、/w 前台/n 同步/vd 显示/v ，/w 实现/v [网络/n 问政/nz]/nz 全方位/n 覆盖/v ，/w 实现/v 了/ule 真正/d 意义/n 上/f 的/ude1 全媒体/nz [网络/n 问政/nz]/nz 。/w 可以/v 说/v 瑞安/ns 的/ude1 [网络/n 问政/nz]/nz 综合体/nz 理念/n 效果/n 明显/a 。/w 
在/p 昨天/t 的/ude1 论坛/n 现场/s ，/w 专家/nnt 们/k 就/d 在/p 互联网/n 快速/d 发展/vn 和/cc 传播/v 格局/n 深刻/a 变化/v [新形势/nz 下/f]/nz ，/w [网络/n 舆情/n]/nz 工作/vn 面临/v 的/ude1 机遇/n 和/cc 挑战/vn ，/w 深入/ad 展开/v 讨论/vn 。/w 
随着/p 互联网/n 的/ude1 不断/d 普及/v ，/w 网民/gi 的/ude1 数量/n 也/d 在/p 急剧/d 增加/v 。/w 一项/mq [数据/n 显示/v]/nz ，/w 腾讯/ntc 推出/v 的/ude1 微信/nz 软件/n 三年/t 内/f 用户/n 突破/v 了/ule 6亿/m 。/w 腾讯/ntc 华东/ns 片/q 区/n [运营/vn 总监/nnt]/nnt 吴毅/nr 就/d 新媒体/nz 在/p 政府/nis 侧/ng 的/ude1 应用/vn 做/v 了/ule 介绍/v 。/w 
此外/c ，/w 来自/v [浙/b 报/n 集团/nis]/nt 和/cc [温州/ns 日报/n 报业/nis 集团/nis]/ntc 的/ude1 新媒体/nz [从业/b 人员/n]/nz 也/d 从/p 自身/rr 工作/vn 出发/vi ，/w 分别/d 就/d 地方/n [新闻/n 网站/n]/nz 如何/ryv 更好/d 引导/v 舆论/n 、/w 大/a 数据/n 驱动/vn 服务/vn 进行/vn 演讲/vn 。/w 
10日/t 上午/t ，/w [国家/n 行政/n 学院/nis]/nt 教授/nnt 郭全中/nr ，/w [人民网/nz 舆情/n 监测/vn 室/n]/nt 秘书长/nnt 助理/nnt 、/w 培训部/nis 主任/nnt 谷文杰/nr ，/w [镇海/ns 新闻网/n]/nz 总编辑/nnt 干/v 剑/n 松/ng ，/w [瑞安/ns 日报/n 有限公司/nis]/ntc 总经理/nnt 华小波/nr 等/udeng 还/d 将/d 分别/d 就/d 《/w 大革命/n 时代/n 和/cc 网络/n 行政/n 》/w 、/w 《/w 后/f 舆情/n 时代/n 的/ude1 工作/vn 机制/n 建设/vn 》/w 、/w 《/w 图说/n 网上/s 政府/nis 的/ude1 创新力/nz 》/w 、/w 《/w 全媒体/nz [网络/n 问政/nz]/nz 平台/n 是/vshi 怎样/ryv 炼/v 成/v 的/ude1 》/w 等/udeng 主题/n 进行/vn 演讲/vn 。/w 
昨天/t 论坛/n 现场/s 部分/n 专家/nnt 、/w 学者/nnt 发言/vi 如下/vi ：/w 
吴毅/nr ：/w 鉴于/p 互联网/n 的/ude1 基本/a 特点/n ，/w 政府/nis 新媒体/nz 传播/vn 的/ude1 策略/n 就是/v 通过/p 搭建/v 一个/mq 平台/n ，/w 让/v 网民/gi 可以/v 反映/vn ，/w 表达/v 诉求/v 和/cc 进行/vn 监督/vn 。/w 微博/n 重/a 宣传/vn ，/w 微信/nz 重/a 服务/vn ，/w 各/rz 取/v 所/usuo 强/a 。/w 一项/mq 调查/vn 显示/v ，/w 微博/n 让/v 中国/ns 用户/n 更加/d 关注/v 政治/n 。/w [政务/n 微博/n]/nz 也/d 逐渐/d 成为/v 重大/a [信息/n 公开/ad]/nz 的/ude1 首要/b 平台/n 。/w 可以/v 看到/v ，/w [政务/n 微博/n]/nz 具有/v [政务/n 公开/ad]/nz 、/w [网络/n 问政/nz]/nz 、/w 舆情/n 引导/v 、/w [危机/n 公关/n]/nz 、/w [信息/n 收集/v]/nz 、/w 宣传/vn 推广/vn 、/w 服务于/v 民/ng 、/w 亲民/nz 形象/n 等/udeng [八/m 大/a]/mq 核心/n 功能/n 。/w 
厉昌国/nr ：/w “/w 瑞/b 网/n 议事/vn 厅/n ”/w 自/p 2011年/t 开通/v 以来/f ，/w 获得/v 了/ule 广泛/a 好评/n 。/w 但是/c 由于/p 网友/n 可以/v 肆意/d 发言/vi ，/w 也/d 使得/vi [网络/n 问政/nz]/nz 不好/a 应对/v 。/w 网友/n 的/ude1 问题/n 发布/v 后/f 经/p 审核/vn 通过/p 再/d 交由/v [相关/vn 部门/n]/nz 处理/vn ，/w 以便/d 及时/ad 得到/v 解决/vn 。/w 新媒体/nz 带来/v 的/ude1 最大/gm 功能/n 是/vshi 有效/a 互动/vn ，/w 除了/p 线/n 上/f 、/w 线/n 下/f ，/w 还包括/nz 与/cc 媒体/n 互动/vn ，/w 充分/ad 构建/v 了/ule 为民/v 服务/vn 的/ude1 [网络/n 空间/n]/nz 。/w 
张春校/nr （/w [温州/ns 日报/n 报业/nis 集团/nis]/ntc 副社长/nnt 、/w 温州网/nz 总编辑/nnt ）/w ：/w [新闻/n 网站/n]/nz 作为/p 党/n 网/n ，/w 有/vyou 具备/v 新闻/n 资质/n 、/w 区域/n 地方性/n 等/udeng 特性/n ，/w 公众/n 对/p 其/rz 有/vyou [特殊/a 要求/n]/nz ，/w 例如/v 权威性/n 、/w 公正性/n 、/w 准确性/n 、/w 及时性/n 、/w 有效性/n 等等/udeng 。/w 在/p 这样/rzv 的/ude1 纷杂/nz 声/qv 中/f 就要/d 做到/v 旗帜鲜明/vl 、/w 浓墨重彩/vl 、/w 快速/d 准确/a 、/w 把握/v 时效/n 、/w 汇集/v 民智/n 、/w 地/ude2 市/n 联动/vn 。/w 
潘/nz 一/m （/w [浙/b 报/n 集团/nis 信息/n 技术/n 中心/nis]/nt [信息/n 系统/n 项目/n 管理/vn 师/ng]/nz 、/w [传媒/n 梦工场/nz]/nz [产品/n 经理/nnt]/nnt ）/w ：/w 大/a 数据/n 是/vshi 对于/p 凝聚/v 在/p 某个/rz 问题/n 域内/d 的/ude1 [海量/n 数据/n]/nz ，/w 进行/vn 比价/n 处理/vn 、/w 特征/n 处理/vn 等/udeng 数据/n 相关/vn 分析/vn ，/w 从而/c 找到/v 解决问题/v 的/ude1 思维/n 和/cc 方法/n 。/w 具有/v 扩域/gp 分析/vn 、/w 预测/v 事务/n 、/w 精/a 益/vg 决策/vn 、/w 节约/v 资源/n 、/w 三维/mq 需求/n 等/udeng 价值/n 。/w 
（/w 黄佳佳/nr 姜伟叶/nr 森/ag ）/w 
