[陕西省/ns 环境保护/gg 厅/n]/nt 副厅长/nnt 李孝廉/nr 介绍/v “/w 治污/vn 降/v 霾/n ”/w 五年计划/n 高/a 岗/n //w 摄/vg 
人民网/nz 西安/ns 1月10日/t 电/n （/w 高/a 岗/n ）/w 1月10日/t 上午/t ，/w [陕西省/ns 环境保护/gg 厅/n]/nt 副厅长/nnt 李孝廉/nr 在/p [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f 介绍/v ，/w [陕西省/ns 政府/nis]/nto 于/p 近日/t 颁布/v 了/ule 《/w 陕西省/ns “/w 治污/vn 降/v 霾·保卫/nrf 蓝天/n ”/w 五年/t [行动/vn 计划/n]/nz （/w [2013/m —/w 2017/m 年/qt]/mq ）/w 》/w （/w 下/f 称/v 《/w 计划/n 》/w ）/w ，/w 为/p 近/a 五年/t 陕西省/ns 开展/v [大气/n 污染/vn]/nz 治理/vn 工作/vn 划定/v 了/ule “/w 时间表/n ”/w 和/cc “/w 任务栏/nz ”/w 。/w 
目标/n ：/w 到/v 2017年/t 关中/ns 城市/n PM10/x 年均/v 浓度/n 下降/vi [15/m %/w 以上/f]/mq 
据/p 了解/v ，/w 《/w 计划/n 》/w 的/ude1 [主要/b 目标/n]/nz 是/vshi ：/w 以/p 2012年/t 环境/n [空气/n 质量/n]/nz 监测/v 数据/n 为/p 基数/n ，/w 到/v 2017年/t ，/w 关中/ns 城市/n PM10/x 年均/v 浓度/n 下降/vi [15/m %/w 以上/f]/mq 、/w NO2/x 年均/v 浓度/n 下降/vi [10/m %/w 以上/f]/mq 、/w SO2/x 年均/v 浓度/n 零增长/nz ，/w 西安市/ns PM2/x ./w 5/m 年均/v 浓度/n 下降/vi [10/m %/w 以上/f]/mq ；/w 陕北/ns 城市/n PM10/x 年均/v 浓度/n 下降/vi [10/m %/w 以上/f]/mq ，/w NO2/x 年均/v 浓度/n 确保/v 达到/v 国家/n 二级/b 新标准/nz 要求/n ，/w SO2/x 年均/v 浓度/n 零增长/nz ；/w 陕南/ns 城市/n PM10/x 年均/v 浓度/n 下降/vi [10/m %/w 以上/f]/mq ，/w NO2/x 、/w SO2/x 年均/v 浓度/n 确保/v 达到/v 国家/n 二级/b 新标准/nz 要求/n 。/w 
资料/n 显示/v ，/w 《/w 计划/n 》/w 涉及/v [4/m 大/a]/mq 类/q [22/m 项/q]/mq 具体/a 任务/n ，/w 并/cc 确定/v 了/ule 具体/a 责任/n 单位/n 。/w [4/m 大/a]/mq 类/q 分别/d 包括/v 治理/vn [燃煤/v 污染/vn]/nz ，/w 机动车/n [排气/vn 污染/vn]/nz 防治/vn ，/w 整治/v 城市/n [面/nf 源/ng 污染/vn]/nz ，/w 提升/v 科技/n 治污/v 水平/n 。/w [22/m 项/q]/mq 具体/a 任务/n 涉及/v [燃煤/v 锅炉/n]/nz 拆/v 改/v 、/w 发展/v [清洁/a 能源/n]/nz 、/w 淘汰/v 黄标车/nz 和/cc 老旧/nz 车辆/n 、/w 餐饮/n 油烟/n 污染/vn 治理/vn 、/w 发展/v [绿色/n 建筑/n]/nz 等/udeng 。/w 
此外/c ，/w 为了/p 保障/vn 各项/r 任务/n 得到/v 落实/vn ，/w 《/w 计划/n 》/w 制定/v 了/ule [12/m 条/q]/mq [保障/vn 措施/n]/nz ，/w 包括/v 优化/vn [产业/n 结构/n]/nz 布局/n 、/w 优化/v [城市/n 规划/n]/nz 和/cc 管理/vn 、/w 出台/vi [关中/ns 地区/n]/nz 产业/n 准入/vn 和/cc 淘汰/v 目录/n 、/w 打击/v 环境/n [违法/vn 行为/n]/nz 、/w 治理/v [资金/n 投入/v]/nz 、/w 实施/v [大气/n 污染/vn]/nz 治理/v 目标/n [考核/vn 制度/n]/nz 等/udeng 。/w 
据介绍/nz ，/w 近年来/dl ，/w 随着/p 工业化/vn 、/w 城镇化/vn 的/ude1 快速/d 发展/vn ，/w 陕西省/ns 以/p [可/v 吸入/v 颗粒物/n]/nz （/w PM10/x ）/w 和/cc [细/a 颗粒物/n]/nz （/w PM2/x ./w 5/m ）/w 为/p 特征/n 污染物/n 的/ude1 区域性/n 复合型/b [大气/n 污染/vn]/nz 问题/n 日益/d 突出/a ，/w 出现/v 灰霾/nz 污染/vn 的/ude1 天数/n 逐年/d 增加/v 。/w 目前/t ，/w 陕西省/ns [关中/ns 城市群/n]/nz 已经/d 成为/v 全国/n [大气/n 污染/vn]/nz 严重/a 的/ude1 地区/n 之一/rz ，/w 被/pbei 纳入/v 全国/n [大气/n 污染/vn]/nz 重点/n 防治/v 区域/n “/w [三/m 区/n]/mq [十/m 群/ng]/mq ”/w 。/w 
