周笔畅/nr 
上周/t 的/ude1 成绩/n 让/v 周笔畅/nr 身边/s 很多/m 朋友/n 都/d 替/p 她/rr 着急/a ，/w 在/p 选/v 歌/n 上/f 争相/d 提出/v 建议/n ，/w 因为/c 意见/n 太多/ad 她/rr 反而/d 不/d 知道/v 应该/v 要/v 听/v 谁/ry 的/ude1 。/w “/w 最后/f 的/ude1 时候/n ，/w 我/rr 真的/d 是/vshi 有点/d 顶/v 不住/d 了/ule ，/w 我/rr 都/d 觉得/v 我/rr 快要/d 崩溃/vi 了/ule 。/w ”/w 据/p [工作/vn 人员/n]/nnt 透露/v ，/w 在/p 选/v 歌/n 的/ude1 那/rzv 一个/mq 礼拜/n 里/f ，/w 周笔畅/nr 情绪/n 多次/mq 出现/v 问题/n ，/w 整个/b 人/n 处于/v 一种/mq 焦躁/a 状态/n 。/w 最终/d ，/w 她/rr 选择/v 了/ule 一首/mq 来自/v 台湾/ns 摇滚/n 女歌手/nnd 的/ude1 摇滚/n 金曲/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 她/rr 很少/ad 尝试/v 的/ude1 曲风/nz ，/w 又是/c 一次/mq 新/a 挑战/vn 。/w 歌曲/n 一经/d 选定/v ，/w 周笔畅/nr 暂时/d 松/ng 了/ule 一口气/d ，/w 心情/n 也/d 变得/vi 好/a 了/ule 起来/vf 。/w 
周笔畅/nr 坦言/v ，/w 她/rr 最大/gm 的/ude1 压力/n 来自/v 于/p 选/v 歌/n ，/w [第一/m 期/qv]/mq 选/v 的/ude1 《/w 别/d 爱/v 我/rr 像/v 爱/vn 个/q 朋友/n 》/w 由/p 偶像/n 陶喆/nr 为/p 其/rz 量身/d 打造/v ，/w 但/c 也许/d 是/vshi 歌曲/n 传唱/v 度/qv 不够/a ，/w 观众/n 对/p 其/rz 较为/d 陌生/a ，/w 拿到/v 最/d 末/f 名次/n 虽/c 不/d 在/p 意料之中/n ，/w 但/c 也/d 情有可原/vl 。/w 自/p 周笔畅/nr 加盟/v 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 以来/f ，/w 网友/n 对/p 其/rz 的/ude1 关注度/nz 以及/cc 期待/v 值/n 相当/d 之/uzhi 高/a ，/w [纷纷/d 表示/v]/nz 想/v 看看/v 由/p 观众/n 自己/rr 选出/v 的/ude1 实力/n 偶像/n 在/p 专业/n 的/ude1 音乐/n 舞台/n 上/f 到底/d 能/v 走/v 多/a 远/a 。/w 这/rzv 对/p 周笔畅/nr 来说/uls ，/w 不仅/c 是/vshi 一次/mq 挑战/vn ，/w 更是/d 一次/mq [证明/v 自己/rr]/nz 的/ude1 机会/n 。/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 在/p 备战/vi [第二/m 期/qv]/mq 过程/n 中/f ，/w 周笔畅/nr 做/v 足/a 了/ule 功课/n ，/w 特地/d 邀请/v 了/ule 上/f 一季/mq 黄绮珊/nr 的/ude1 韩国/nsf 编曲/nnt 老师/nnt Nic/x 。/w [第二/m 期/qv]/mq 开/v 录/ng 前/f ，/w 周笔畅/nr 早早/d 就/d 来到/v 长沙/ns 跟/p 编曲/nnt 老师/nnt 讨论/v 音乐/n 。/w 之所以/c 这样/rzv 努力/ad ，/w 周笔畅/nr 也/d 是/vshi 希望/v 可以/v 留下来/v 多/a 唱/v [几/d 首/q]/mq 歌/n 给/p 大家/rr 听/v 。/w (/w 记者/nnt 刘惠玲/nr )/w 
