仅有/nz 一天/mq 假期/t 的/ude1 元旦/t 没/d 能/v 带/v 火/n [旅游/vn 市场/n]/nz ，/w 出游/v 需求/n 便/d 集中/v 在/p 春节/t 井喷/vi 。/w 虽然/c 离/v 过年/vn 还有/v [3/m 周/qt]/mq 时间/n ，/w 但/c 合肥/ns 多家/mq 旅行社/nis 的/ude1 出境游/nz 名额/n 已/d 所剩无几/vl ，/w 部分/n 线路/n 更是/d 在/p 几周/n 前/f 就/d 已/d 售罄/nz 。/w 如今/t ，/w 报名/vi 或/c 咨询/vn 国内/s 长线/n 的/ude1 人/n 也/d 明显/a 多/a 了/ule 起来/vf 。/w 受/v 《/w 旅游/vn 法/n 》/w 影响/vn ，/w [今年/t 春节/t]/nz [旅游/vn 产品/n]/nz 的/ude1 报价/vn 较/d 往/p 年/qt 高/a 出/vf [一两/m 成/v]/mq 。/w 
“/w 如果/c 打算/v [2/m 月初/t]/mq 去/vf 欧美/n 而且/c 已经/d 有/vyou 护照/n 了/ule ，/w 现在/t 抓紧/v 报名/vn 可能/v 还/d 赶得及/v 。/w ”/w 安徽/ns 新天地/nz 国旅/j 总经理/nnt 岳青松/nr 告诉/v [新安/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt ，/w 由于/p 出境游/nz 办理/v 手续/n 周期/n 较长/d ，/w 欧美/n 线/n 基本/a 已完成/v 报名/vn 。/w “/w 目前/t [春节/t 期间/f]/nz 大部分/n 出境/vi 线路/n 已/d 基本/a 售完/v 了/ule 。/w ”/w 安徽/ns 好/a 之旅/nz [营销/vn 总监/nnt]/nnt 李阳/nr 也/d 这样/rzv 说/v 。/w 而/cc 在/p [安徽/ns 中青旅/nz]/nz ，/w [春节/t 期间/f]/nz 赴/v 台/q 游/v 在/p 上周/t 就/d 基本/a 满员/vi 了/ule 。/w 
记者/nnt 咨询/v 合肥/ns 多家/mq 出境游/nz 组团社/nz 了解到/v ，/w [相对/d 来说/uls]/nz ，/w 东南亚/nsf 、/w 港澳游/nz ，/w 以及/cc 部分/n 海岛游/nz 办理/v 签注/nz 手续/n 较为/d 简单/a ，/w 所以/c 不少/m 旅行社/nis 目前/t 还/d 剩余/vn 一些/mq 名额/n ，/w 游客/n 可以/v 抓紧/v 报名/vn 。/w “/w 目前/t 春节/t ‘/w 黄金周/nr ’/w 出境游/nz 中/f ，/w 只有/c [韩国/nsf 首尔/ns]/ns 济州/nsf 五日/t 游/v 、/w 港澳游/nz 部分/n 线路/n 还有/v 少量/m 名额/n 。/w ”/w 李阳/nr 表示/v 。/w 
初一/n 初二/n 线路/n 报价/vn 最高/a 
中国人/n 的/ude1 [传统/n 观念/n]/nz 还是/c 在家/vi 过年/vi (/w 除夕/t )/w ，/w 因此/c ，/w 年初一/t 初二/n 就/d 成/v 了/ule [旅游/vn 线路/n]/nz 最/d “/w 供不应求/vl ”/w 的/ude1 时间/n ，/w 价格/n 自然/n 也/d 是/vshi 春节/t “/w 黄金周/nr ”/w 期间/f 最高/a 。/w 
“/w 初一/n 初二/n 的/ude1 报价/vn 是/vshi 最高/a 的/ude1 ，/w 普吉岛/ns 、/w 巴厘岛/nsf 等/udeng 接待/v 条件/n 比较/d 好/a 的/ude1 ，/w 团/n 报价/vn 要/v 上/f 万/m ，/w 低/a 的/ude1 也/d 得/ude3 七八千/m 。/w ”/w 岳青松/nr 介绍/v 说/v 。/w 
最近/t [一段/mq 时间/n]/nz ，/w 旅行社/nis 开始/v 迎来/v 国内游/nz 的/ude1 咨询/vn 和/cc 报名/vi 高峰/n ，/w 往/p 年/qt [春节/t 期间/f]/nz 的/ude1 热门/a 线路/n 海南/ns 游/v ，/w 由于/p 三亚/ns 在/p [春节/t 期间/f]/nz 房间/n 价格/n 大/a 涨/vi ，/w 所以/c [旅游/vn 线路/n]/nz 也/d 基本上/d 是/vshi 一天/mq 一个/mq 价/n 。/w 
国内游/nz 比/p 平时/t 贵/a [两/q 三/m 成/v]/mq 
去年/t 10月1日/t 《/w 旅游/vn 法/n 》/w 正式/ad 施行/v 后/f ，/w [旅游/vn 市场/n]/nz 的/ude1 价格/n 便/d 开始/v 回归/vn 理性/n —/w —/w 而/cc 在/p 普通/a 游客/n 看来/v ，/w 则/d 是/vshi 明显/a 的/ude1 涨价/vn 。/w 不过/c 今年/t ，/w 春节/t [旅游/vn 线路/n]/nz 的/ude1 报价/vn 与/cc 往/p 年/qt 相比/vi ，/w 涨/vi 了/ule [一两/m 成/v]/mq ，/w 并未/d 出现/v 暴涨/vn 。/w 
李阳/nr 介绍/v 说/v ，/w 国内/s 长线/n 方面/n ，/w 目前/t 主/ag 推/v 的/ude1 是/vshi 云南/ns 、/w 厦门/ns 、/w 海南/ns 、/w 北京/ns 、/w 四川/ns 等/udeng 线路/n ，/w 报价/vn 从/p [2000/m 多元/b]/mq 起/vf ，/w 选择/v 余地/n 较大/d 。/w 由于/p 平/v 日/b 里/f “/w 基数/n ”/w 较高/ad ，/w 所以/c 春节/t “/w 黄金周/nr ”/w 期间/f 国内/s 长线/n 报价/vn 的/ude1 涨幅/n 并不/d 像/v 往/p 年/qt 那么/c 凶/a ，/w 相对于/nz 平时/t ，/w 大概/d 有/vyou [两/q 三/m 成/v]/mq 的/ude1 涨幅/n 。/w （/w 记者/nnt 陈丽卿/nr ）/w 
