[3/m 名/q]/mq 大学生/nnt 在/p 冰面/n 上/f 玩耍/vi ，/w 其中/rz 两人/mq 不慎/d 落入/v 冰窟窿/nz ，/w [另一/m 人/n]/mq 在/p 营救/v 时/ng 险些/d 落水/vn 。/w [危急/a 时刻/n]/nz ，/w [6/m 名/q]/mq 素不相识/vl 的/ude1 市民/n 手牵手/nz 结成/v “/w 人/n 链/ng ”/w ，/w 构筑/v 了/ule 一条/mq 生命/n 索道/n ，/w 将/d 这/rzv [3/m 名/q]/mq 大学生/nnt 成功/a 营救/v 。/w 据/p 记者/nnt 了解/v ，/w 此事/r 发生/v 在/p 1月5日15时/t 多/a ，/w [3/m 名/q]/mq 在/p 唐山/ns 就读/vi 的/ude1 大学生/nnt 相约/v 来到/v [南湖/ns 公园/n]/nz 游玩/v 。/w 然而/c ，/w 就/d 在/p 他们/rr 在/p 冰面/n 上/f 玩耍/vi 的/ude1 时候/n ，/w 险情/n 发生/v 了/ule ：/w 由于/p 冰面/n 不/d 结实/a ，/w 其中/rz 两人/mq 忽然/d 一下子/mq 掉进/vf 了/ule 一个/mq 冰窟窿/nz 里/f ，/w 另外/c 一人/mq 伸手/vi 相救/v ，/w 由于/p 冰面/n 太/d 滑/v ，/w 被/pbei 连/ulian 拉/v 带/v 拽/v 地/ude2 也/d 被/pbei 拖/v 到/v 了/ule 冰窟窿/nz 附近/f 。/w 
就/d 在/p [危急/a 时刻/n]/nz ，/w 附近/f [锻炼/vn 身体/n]/nz 的/ude1 市民/n 听到/v “/w 救命/vn ”/w 声/qv ，/w 纷纷/d 赶来/vi 伸出/v 援救/vn 之/uzhi 手/n 。/w 
据/p 参与/v 救助/vn 的/ude1 [唐山/ns 建设/vn 集团/nis]/ntc 职工/nnt 刘志强/nr 说/v ，/w 他/rr 飞奔/vi 着/uzhe 跑/v 过来/vf 下/f 到/v 冰面/n 上去/vf ，/w 不一会儿/bl 就/d 聚集/v 了/ule [6/m 个人/n]/mq 。/w 他们/rr 一字/mq 排/v 开/v ，/w 手/n 挽着/nz 手/n ，/w 最/d 前面/f 的/ude1 一个人/mq 拿着/vf 一根/mq 找/v 来/vf 的/ude1 长/a 木棍/n ，/w 让/v 落水/vn 的/ude1 同学/n 抓住/v 木棍/n 的/ude1 一头/d ，/w 其他人/r 一起/s 努力/ad 拉/v ，/w 将/d [3/m 名/q]/mq 大学生/nnt 一一/m 救/v 上岸/vn 。/w 
刘志强/nr 回忆说/nz ，/w 因为/c 冰面/n 不/d 结实/a ，/w 救人/vi 时/ng 要/v 有秩序/nz 地/ude2 一个/mq 一个/mq 来/vf ，/w 一/m 开始/v 落入/v 冰窟窿/nz 的/ude1 两人/mq 拉/v 在/p 一起/s ，/w 怎么/ryv 也/d 抻/v 不/d 上来/vf ，/w 后来/t 要求/n 他俩/r 撒开/nz 手/n ，/w 一个/mq 一个/mq 地/ude2 上来/vf ，/w 实现/v 了/ule 成功/a 营救/v ，/w 用/p 时/ng 大约/d [十几/m 分钟/qt]/mq 。/w 发生/v 在/p 河北/ns [唐山/ns 南湖/ns 公园/n]/nz 的/ude1 这/rzv 动人/a 一幕/nz ，/w 连日来/dl 引起/v 网络/n 上/f 的/ude1 一片/mq “/w 点/qt 赞/vg ”/w 。/w 
经历/n 过/uguo 大地震/nz 的/ude1 [河北省/ns 唐山市/ns]/nz ，/w 是/vshi 一座/mq “/w 爱心/n 之/uzhi 城/n ”/w 。/w 记者/nnt 从/p [唐山市/ns 文明办/nis]/nt 了解到/v ，/w 目前/t 唐山市/ns 长期/d 参与/v 学雷锋/nz [志愿/n 服务/vn]/nz 的/ude1 注册/vn 志愿者/nnt 有/vyou [45/m 万/d 人/n]/mq ，/w 全市/n 形成/v 了/ule “/w 我/rr 为/p 人/n 人/n 、/w 人/n 人/n 为/p 我/rr ”/w 的/ude1 良好/a 风尚/n 。/w 
文/ng //w 新华社/nt 记者/nnt 张涛/nr 
供/vi 图/n //w 《/w [燕赵/ns 都市报/nz]/nz 》/w 
