1月9日/t ，/w 潘石屹/nr 在/p [上海/ns 地铁/n]/nz 的/ude1 车厢/n 内/f 测试/vn PM2/x ./w [5/m 数值/n]/mq 。/w 当日/t ，/w SOHO/x 中国/ns 董事长/nnt 潘石屹/nr 现身/v 上海/ns ，/w 用/p 一个/mq “/w 机器/n ”/w 测试/v [上海/ns 地铁/n]/nz 车厢/n 内/f 的/ude1 PM2/x ./w [5/m 数值/n]/mq 。/w 他/rr 乘坐/v 地铁/n [2/m 号/q]/mq 线/n ，/w 从/p 虹桥/ns [2/m 号/q]/mq 航站楼/n 起始/vn 测试/vn ，/w 至/p [静安寺/nz 站/vi]/nz 结束/v 测试/vn ，/w 沿途/d 共/d 测试/vn [14/m 次/qv]/mq ，/w PM2/x ./w [5/m 数值/n]/mq 为/p 36至54/m 。/w 中新社/nt 发/v 潘索菲/nrf 摄/vg 
