环保局/nis 官/n 微/ag 截图/vn 。/w 
人民网/nz 合肥/ns 1月10日/t 电/n (/w 记者/nnt 李阔韩/nr 畅/a )/w 记者/nnt 曝光/vi [安徽/ns 东至县/ns 环保局/nis]/nt [公车/n 私用/v]/nz ，/w 县/n 环保局/nis 官方/n 微博/n 晒/v 记者/nnt 名字/n 长达/v [10/m 天/qt]/mq 。/w 
1月9日/t 晚/tg ，/w 此事/r 经/p 人民网/nz 安徽/ns 频道/n 独家/d 报道/v 后/f ，/w 引起/v 社会/n 广泛/a 关注/v 。/w 当晚/t 23时46分/t ，/w [东至县/ns 环保局/nis]/nto 发/v 微博/n 对/p 记者/nnt 方佳伟/nr 公开/ad 道歉/vi 。/w 
1月10日/t 上午/t ，/w 人民网/nz 安徽/ns 频道/n 记者/nnt 致电/v [东至县/ns 环保局/nis 办公室/nis]/nt ，/w 一位/mq 余姓/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v ，/w 除/p 微博/n 公开/ad 道歉/vi 外/f ，/w 该局/r 还/d 对/p 记者/nnt 此前/t 曝光/vi 的/ude1 “/w [公车/n 私用/v]/nz ”/w [一/d 事/n]/mq 进行/vn 了/ule 调查/vn 处理/vn ，/w 相关/vn 责任人/nnt 已/d 受到/v 处罚/vn 。/w 
“/w 相关/vn 人/n 责任人/nnt 都/d 有/vyou 哪些/ry ？/w ”/w 记者/nnt 追问/v 。/w 该/rz [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 首先/d 是/vshi [东至县/ns 环保局/nis]/nto [环境/n 监测/vn]/nz 负责人/nnt ，/w 因为/c 公车/n 把/pba 控/v 不严/a ，/w 在/p 环保局/nis 系统/n 内/f 进行/vn 深刻/a 检查/vn ，/w 并/cc 通报批评/v ；/w 当事/n 司机/nnt 作出/v 深刻/a 检查/vn ，/w 罚款/vi [3000/m 元/q]/mq ；/w 另外/c 当天/t 车上/s 载/v 着/uzhe 一位/mq 老/a 职工/nnt 的/ude1 亲属/n ，/w 那位/r 老/a 职工/nnt 也/d 受到/v 了/ule 通报批评/v 。/w 
“/w 事后/f 局/n 里/f 开/v 了/ule 几次/mq 会/v ，/w 今后/t 会/v 严格/ad 把/pba 控/v 公车/n 管理/vn ，/w 引以为戒/vl 。/w ”/w 这位/r [工作/vn 人员/n]/nnt 说/v 。/w 
