[广州/ns 公交/b]/nz 行业/n 将/d “/w 飞车/n 救人/vi ”/w 作为/p 司机/nnt 的/ude1 指引/vn ，/w 如果/c 遇/v 塞车/vi ，/w 公交司机/nnd 无法/v “/w 飞车/n ”/w ，/w 还/d 能/v 怎么办/ryv ？/w 1月6日/t ，/w [广州市/ns 电车/n 公司/nis]/ntc 的/ude1 司机/nnt 胡铁波/nr 见机行事/nz ，/w 改为/v “/w 飞人/n 救人/vi ”/w ，/w 获/v 及时/ad 救助/vn 的/ude1 老伯/n 已/d 无/v 大/a 碍/v 。/w 
老伯/n 声音/n 虚弱/a 地/ude2 告诉/v 胡师傅/nr ，/w 他/rr 要/v 去/vf [慈善/a 医院/nis]/nth 看病/vi 。/w 可是/c ，/w 老伯/n 没/d 走/v 几步/n ，/w 就/d 瘫坐/v 在/p 地上/s ，/w 嘴里/s 流出/v 呕吐物/nz 。/w 
胡师傅/nr 表示/v ，/w 一位/mq 男/b 乘客/n 与/cc 他/rr 合力/n 将/d 老伯/n 抬/v 回车/vi 上/f 。/w 胡师傅/nr 想/v 直接/ad 将/d 车/n 开/v 到/v [慈善/a 医院/nis]/nth 急诊室/n ，/w 可是/c 一百多米/m 外/f 的/ude1 [慈善/a 医院/nis]/nth 门前/s 正在/d 堵车/v 。/w 胡师傅/nr 说/v ，/w 医院/nis 门前/s 的/ude1 保安/b 似乎/d 发觉/v 有/vyou 突发/vn 情况/n ，/w 帮忙/vi 疏导/v 门前/s 的/ude1 车辆/n ，/w 但/c 门前/s 车辆/n 未见/nz 让路/vi 。/w 
“/w 我/rr 只好/d 把/pba 车/n 停/vi 在/p 堵塞/v 的/ude1 车/n 龙/n 中/f ，/w 背/v 老伯/n 进/vf 医院/nis 。/w ”/w 胡师傅/nr 背/v 起/vf 老伯/n ，/w 一路/mq 跑步/vi 往/p 急诊室/n 赶/v 。/w 大约/d [1/m 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 胡师傅/nr 终于/d 将/d 老伯/n 送到/v 急诊室/n 的/ude1 担架/n 上/f 。/w 
老伯/n 感冒/vi 多/a 日/b ，/w 欲/d 前往/v [慈善/a 医院/nis]/nth 就诊/vi ，/w 因/p 身体/n 虚弱/a 和/cc 血压过高/gb ，/w 引起/v 眩晕/vi 。/w 经/p 治疗/vn ，/w 老伯/n 已/d 无/v 大/a 碍/v 。/w (/w [羊城/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 梁怿韬/nr 报道/v )/w 
