“/w 藏/v ”/w 在/p 体内/s 的/ude1 绣花针/n 
原/b 标题/n ：/w 湘潭/ns 一/m 女子/n 背部/n 疼痛/an [十/m 多年/mq]/mq 体内/s 竟/d 有/vyou 绣花针/n (/w 图/n )/w 
红网/nz 岳塘/nr 站/vi 1月10日/t 讯/ng （/w 分站/nis 记者/nnt ：/w 何蔚/nr 通讯员/nnt ：/w 段斌/nr ）/w 今年/t [61/m 岁/qt]/mq 的/ude1 宋秋菊/nr 背部/n 与/cc 胸部/n 疼痛/an [十/m 多年/mq]/mq ，/w 一直/d 没/d 引起/v 注意/vn 。/w 近日/t ，/w 宋秋菊/nr 到/v [湘潭市/ns 第一/m 人民/n 医院/nis]/nth 照/v X/x 光片/nz 才/d 知道/v ，/w 自己/rr 体内/s “/w 藏/v 有/vyou ”/w 一根/mq [27/m 毫米/q]/mq 长/a 的/ude1 绣花针/n 。/w 
“/w 我/rr 自己/rr 都/d 不/d 知道/v ，/w 针/n 是/vshi [什么/ry 时候/n]/nz 钻进/v 我/rr 的/ude1 体内/s 的/ude1 。/w ”/w 宋秋菊/nr 说/v ，/w 原来/d 她/rr 的/ude1 背部/n 和/cc 胸部/n 就/d 经常/d 隐隐作痛/nz ，/w 但/c 也/d 没/d 在意/v ，/w 有时候/d 吃/v [几/d 颗/q]/mq [消炎/vn 止痛药/n]/nz 了事/vi 。/w 最近/t 她/rr 感觉/n 身体/n 很/d 不适/a ，/w 加上/v 有/vyou 时间/n ，/w 所以/c 到/v 医院/nis 来/vf [进行/vn 检查/vn]/nz 。/w 
“/w 这/rzv 根/n 绣花针/n 有/vyou [27/m 毫米/q]/mq 长/a ，/w 上/f 段/q [13/m 毫米/q]/mq ，/w 下/f 段/q [14/m 毫米/q]/mq 。/w 根据/p 影像/n 推断/v ，/w 针/n [很/d 有可能/nz]/nz 是/vshi 从/p 左/f 肩胛骨/n 斜插/nz 进入/v 体内/s 。/w ”/w [市/n 一/d 医院/nis 放射科/nit]/nt [医务/b 工作者/nnt]/nz 郭永珍/nr 说/v ，/w 由于/p 针/n 已/d 完全/ad 进入/v 肺部/n ，/w 如/v 继续/v 在/p 肺/n 内/f 游走/v ，/w 有可能/nz 刺破/nz 大血管/gb 引起/v 大出血/vn ，/w 也/d 可能/v 刺破/nz 胸膜/n 引起/v 气胸/n ，/w 从而/c [危及/v 生命/n]/nz 。/w 
医生/nnt 还/d 介绍/v ，/w 排除/v 这/rzv 一/m 潜在/b 的/ude1 隐患/n ，/w 他们/rr 建议/n 宋/tg 女士/n 应/v 进行/vn 手术/n ，/w 取出/v 绣花针/n 。/w 但/c “/w 取/v 针/n ”/w 手术/n 十分/d 危险/an ，/w 需要/v 极/d 有/vyou 经验/n 的/ude1 专家/nnt 操刀/nz 。/w 
宋秋菊/nr 表示/v ，/w 她/rr 现在十分/t 着急/a ，/w 希望/v 能/v 借助/v 媒体/n 的/ude1 力量/n ，/w 让/v 有/vyou 经验/n 的/ude1 专家/nnt 能够/v 帮助/vn 她/rr ，/w 拔出/vf 这/rzv 根/n “/w 致命/vi 针/n ”/w 。/w 
