12月6日/t 下午/t ，/w 王/n 可/v 、/w 李宁波/nr 、/w 宾能松/nz 等/udeng 市/n [四/m 家/q]/mq 班子/n 领导/n 到/v 驻/v 贵/a 部队/nis [123/m 师/ng]/mq 开展/v 军事/n 日/b 活动/vn ，/w 体验/v [军营/ns 生活/vn]/nz ，/w 推进/vi 全民/n [国防/n 教育/vn]/nz 和/cc 双拥/n 共建/v 工作/vn 深入/ad 开展/v ，/w 进一步/d 加强/v 和/cc 巩固/v 军政/n [军民/n 团结/v]/nz 。/w 
市/n 领导/n 身着/v 迷彩/nz 作训服/nz 来到/v [123/m 师/ng]/mq 部队/nis 驻地/n ，/w 参观/v 了/ule 该/rz 师/ng 通信营/nz 内务/n 卫生/an 、/w 学习/v 室/n ，/w 参观/v 了/ule 部队/nis 战备/vn 储藏室/n ，/w 观摩/v 了/ule 该/rz 师/ng 某/rz 步兵团/nis 的/ude1 装备/n ，/w 随后/d 来到/v 射击/vn 靶场/n 进行/vn 实弹射击/vl 训练/vn 。/w 通过/p 活动/vn ，/w 大家/rr 学习/v 了/ule 军事/n 知识/n ，/w 体验/v 了/ule 军事/n 生活/vn ，/w 增强/v 了/ule [国防/n 观念/n]/nz 。/w 
一直/d 以来/f ，/w 市委/nis 、/w 市政府/n 和/cc 广大/b [人民/n 群众/n]/nz 把/pba 子弟兵/n 当做/v 自己/rr 的/ude1 亲人/n ，/w 在/p 经济发展/v 还/d 面临/v 不少/m 困难/an 的/ude1 情况下/nz ，/w 千方百计/dl 积极/ad 支持/v 部队/nis 建设/vn ，/w 特别/d 是/vshi 在/p [转业/vi 干部/nnt]/nnt 安置/vn 、/w 随军/vn 家属/n 就业/vn 、/w 子女/n 入学/vi 、/w 保障/v 部队/nis 生活/vn 等/udeng 方面/n ，/w 为/p 驻地/n 部队/nis 办/v 了/ule 许多/mq 好事/n 、/w 实事/n ，/w 贵港市/ns 因此/c 荣获/v 全国/n “/w [双拥/n 模范/n 城/n]/nz ”/w [七/m 连/ulian]/mq 冠/ng 和/cc 自治区/n “/w [双拥/n 模范/n 城/n]/nz ”/w 八连/n 冠/ng 。/w 这次/r 市/n 领导/n 参加/v 军事/n 日/b 活动/vn ，/w 就是/v 关心/vn 支持/v 部队/nis 建设/vn 的/ude1 [实际/n 行动/vn]/nz 。/w 
驻/v 贵/a 部队/nis 首长/nnt 在/p 参观/v 过程/n 中/f 向/p 市/n 领导/n 介绍/v 了/ule 部队/nis 建设/vn 和/cc 发展/v 情况/n ，/w 并/cc 对/p 市/n 领导/n 关心/v 国防/n 和/cc 部队/nis 建设/vn 表示/v 感谢/vn 。/w 他们/rr 表示/v ，/w 今后/t 将/d 一如既往/vl 支持/v 贵港/ns [各项/r 事业/n]/nz 建设/vn ，/w 军民/n 团结一致/nz ，/w 同呼吸/vl 、/w 共命运/vl ，/w 共同/d 把/pba 贵港/ns 建设/vn 得/ude3 更加/d 美好/a 。/w 
参加/v 军事/n 日/b 活动/vn 的/ude1 市/n 领导/n 还有/v ：/w 雷应敏/nr 、/w 隆志勇/nr 、/w 黄志光/nr 、/w 宋震寰/nr 、/w 李水恒/nr 、/w 张壮/nr 、/w 覃建平/nr 、/w 祝特林/nr 。/w （/w 记者/nnt 郑瑞福/nr ）/w 
