为了/p 便于/v 描述/vn 老人/n 的/ude1 住处/n ，/w 记者/nnt 从/p 距离/n 小路/n 最近/t 处/n 开始/v 排列/vn ，/w 依次/d 命名/v 为/p 1/m 、/w 2/m 、/w 3/m 、/w [4/m 号/q]/mq 洞穴/n ，/w 其中/rz 1/m 、/w [2/m 号/q]/mq 比较/d 便于/v 出入/vn ，/w 而/cc 3/m 、/w [4/m 号/q]/mq 洞穴/n ，/w 必须/d 翻越/v 一堵/v 高/a 约/d [3/m 米/q]/mq 的/ude1 岩壁/n 。/w 3/m 、/w [4/m 号/q]/mq 洞穴/n 人迹罕至/vl ，/w 几乎/d 与/cc 外界/n 完全/ad 隔绝/v 。/w 如果/c 不是/c 翻越/v 岩壁/n 亲眼/d 所/usuo 见/v ，/w 实在/d 难以/d 想象/v 里面/f 竟然/d 住着/v 人/n 。/w 
[1/m 号/q]/mq 洞/n 
黄/a 上/f 差/a [60/m 岁/qt]/mq 广西/ns 武宣县/ns 禄新乡/ns 双/q 学/v 村/n 人/n 
摆/v 困难/an ：/w 回老家/vi 须/d 在/p 村里/n 给/p 盖房子/nz 
1月9日/t 上午/t 8时/t ，/w 记者/nnt 随/p [来宾市/ns 民政局/nis 社会/n 救助站/nz]/nt 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 来到/v 流浪/vn 老人/n 聚集/v 的/ude1 红水河/nz 边/k 。/w 在/p 此/rzs 之前/f ，/w 该/rz 救助站/nz 副站长/nnt 覃慈航/nr 已/d 多次/mq 到场/vi 进行/vn 摸底/vn 甄别/vn 。/w 当时，4/t 位/q 流浪/v 老人/n 一致/a 表示/v 愿意/v 回家/vn ，/w 希望/v 救助站/nz 提供/v 帮助/vn 。/w 可是/c ，/w 1月7日/t ，/w 当/p 居住/v 在/p [2/m 号/q]/mq 洞穴/n 里/f 的/ude1 覃元洪/nr 被/pbei 送/v 回家/vn 之后/f ，/w 没想到/nz 另外/c [3/m 人/n]/mq 却/d 又/d 改口/vi 称/v 不想/v 回家/vn 了/ule 。/w 
在/p 对/p 黄/a 上/f 差/a 的/ude1 原籍/n 进行/vn 调查/v 时/ng 发现/v ，/w 今年/t [60/m 岁/qt]/mq 的/ude1 黄/a 上/f 差/a 孑然一身/nz ，/w 家里/s 只有/c 哥哥/n 姐姐/n 、/w 侄子/n 侄女/n 等/udeng 人/n ，/w 其中/rz 有/vyou 个/q 侄子/n 在/p 南宁/ns 工作/vn 。/w 黄/a 上/f 差/a 说/v ，/w 他/rr 在/p 武宣/nr 老家/n 没有/v 房子/n 住/vi ，/w 如果/c 民政部门/n 遣返/v 他/rr ，/w 必须/d 在/p 村里/n 给/p 他/rr 盖/v 好/a 房子/n ，/w 另外/c 还要/d 出面/vi 做/v 其/rz 侄子/n 的/ude1 工作/vn ，/w 每月/r 固定/a 给/p 他/rr 生活费/n 。/w 
[2/m 号/q]/mq 洞/n 
覃元洪/nr [62/m 岁/qt]/mq 广西/ns 柳城县/ns 冲脉/nz 乡/n 大要村/ns 人/n 
挺/d 留恋/v ：/w 帮/v 看好/v 铺盖卷/n ，/w 可能/v 过/uguo 几天/mq 又/d 回来/v 
这/rzv 群/ng 流浪/v 老人/n 中/f ，/w 覃元洪/nr 年纪/n 最大/gm ，/w 今年/t [62/m 岁/qt]/mq 了/ule 。/w 覃元洪/nr 的/ude1 “/w 家/q ”/w 距离/n 黄/a 上/f 差/a 最近/t ，/w 但/c 远/a 没有/v 那么/c “/w 宽敞/a ”/w 。/w 岩洞/n 大约/d [2/m 米/q]/mq 深/a ，/w 刚好/d 能容/nz 下/f 一个人/mq 。/w 面对/v 救助站/nz [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 覃元洪/nr 回家/vi 的/ude1 愿望/n 最/d 强烈/a 。/w “/w 这个/rz 岩洞/n 简直/d 不是/c 人/n 住/vi 的/ude1 ，/w 夜里/t 那个/rz 冷/a 啊/y ”/w 。/w 
[最近/t 几年/mq]/nz ，/w 覃元洪/nr 又/d 在/p 来宾/n 找/v 了/ule 个/q “/w 老伴/n ”/w ，/w 两人/mq 没/d 办/v 结婚/vn 手续/n 。/w “/w 老伴/n ”/w 不仅/c 有/vyou 儿子/n ，/w 还有/v 小/a 孙子/n 。/w 随着/p 孙子/n 年龄/n 的/ude1 增长/vn ，/w “/w 老伴/n ”/w 的/ude1 儿子/n 对/p 覃元洪/nr 越来越/d 不好/a ，/w 他/rr 一气之下/n 就/d 选择/v 了/ule 外出/vi 流浪/v 。/w 
覃元洪/nr 和/cc 黄/a 上/f 差/a 是/vshi 一对/mq 酒友/nz ，/w 平时/t 都/d 靠/v 拾荒/v 挣钱/vn ，/w 挣/vi 的/ude1 钱/n 基本上/d 都/d 用来/v 买酒/nz 喝/vg 了/ule ，/w 虽然/c 喝/vg 的/ude1 通常/d 都/d 是/vshi 每斤/nz [2/m 元/q]/mq 的/ude1 散装/b 米酒/nf ，/w 但/c 算/v 起来/vf 也/d 不是/c 个/q 小/a 数目/n 。/w 
[3/m 号/q]/mq 洞/n 
韦龙/nrf [60/m 岁/qt]/mq [广西/ns 来宾市/ns]/nz 兴宾区/ns 七洞乡/ns 社头村/ns 人/n 
嫌/v 丢人/a ：/w 不想/v 坐/v 救助站/nz 的/ude1 车/n 回村/nz 
救助站/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 通过/p 多次/mq 接触/v 发现/vn ，/w 这/rzv 群/ng 流浪/v 老人/n 之中/f ，/w 除了/p 韦龙/nrf 之外/f ，/w 个/q 个/q 都/d 是/vshi 酒鬼/n ，/w 每次/r 吃饭/vi 时/ng 都/d 少不了/vl 酒/nf 。/w 而/cc 相比之下/vl ，/w 韦龙/nrf 则/d 是/vshi 唯一/b 既/c 不/d 抽烟/vi 又/d 不/d 喝酒/vi 的/ude1 流浪/vn 老人/n 了/ule ，/w 并且/c 衣着/n 也/d 比较/d 体面/a ，/w 走/v 在/p 大街/n 上/f ，/w 根本/a 看/v 不/d 出/vf 他/rr 是/vshi 一名/mq 流浪/v 人员/n 。/w 
覃慈航/nr 第一次/mq 见到/v 韦龙时/nr ，/w 韦龙/nrf 曾/d 明确/a 表态/vi 想/v 回家/vn 过/uguo 春节/t 。/w 然而/c ，/w 等/udeng 覃慈航/nr 通过/p 民政部门/n 的/ude1 户籍/n 系统/n 查实/v 韦龙/nrf 的/ude1 身份/n 之后/f 准备/v 送/v 他/rr 回家/vi 时/ng ，/w 他/rr 却/d 变卦/vi 了/ule 。/w 
根据/p 韦龙/nrf 家乡/n [来宾市/ns 兴宾区/ns 七洞乡/ns 社/n]/nt 民政部门/n 的/ude1 反馈/vn ，/w 韦龙/nrf 家里/s 不仅/c 有/vyou 老婆/n ，/w 还有/v [3/m 个/q]/mq 孩子/n ，/w 他们/rr 都/d 希望/v 韦龙/nrf 回家/vi 与/cc 亲人/n 团聚/vi 。/w 2012年/t ，/w 韦龙/nrf 的/ude1 儿子/n 曾经/d 把/pba 在/p 外/f 流浪/v 的/ude1 韦龙接/nr 回家/vi 住/vi 了/ule [一段/mq 时间/n]/nz ，/w 但/c 在/p 外/f 流浪/v 惯/v 了/ule 的/ude1 韦龙/nrf ，/w 最终/d 再一次/mq 选择/v [离家/vi 出走/vi]/nz 。/w 
覃慈航/nr 注意到/v ，/w 韦龙/nrf 的/ude1 左眼/n 患有/v 白内障/nhd ，/w 于是/cc 对/p 他/rr 说/v ，/w 其实/d 国家/n 对/p 农村/n 白内障/nhd 患者/n 的/ude1 治疗/vn 提供/v 有/vyou 相应/vi 补贴/n ，/w 如果/c 韦龙/nrf 继续/v 长期/d 游离/vi 在/p 社会/n 边缘/n ，/w 将/d 会/v 延误/vn 治疗/vn 。/w 然而/c ，/w 韦龙却/nr 并不/d 动心/vi ，/w 甚至/d 对/p 该/rz 政策/n [持/v 怀疑/v 态度/n]/nz 。/w 
记者/nnt 询问/v 韦龙/nrf ，/w 怎么/ryv 突然/ad 又/d 不想/v 回家/vn 了/ule ？/w 韦龙/nrf 不好意思/a 地/ude2 说/v ，/w 自己/rr 所在/n 的/ude1 村子/n 距离/n 来宾市/ns 才/d [数十/m 公里/q]/mq 。/w 车票/n 不过/c [10/m 元/q]/mq ，/w 自己/rr 其实/d 并不/d 缺/v 这/rzv 点钱/nz 。/w “/w 救助站/nz 的/ude1 面包/nf 车上/s 都/d 喷/v 有/vyou [单位/n 名称/n]/nz ，/w 如果/c 坐/v 这/rzv 车进村/nr ，/w 我/rr 丢/v 不/d 起/vf 那/rzv 人/n 。/w ”/w 韦龙/nrf 说/v 。/w 
[4/m 号/q]/mq 洞/n 
陈文/nr [54/m 岁/qt]/mq 自称/v 广西/ns 宾阳县/ns 黎塘镇/ns 板兰村/ns 人/n 
听/v 天命/n ：/w 不/d 讨/v 家人/n 喜欢/vi ，/w 对/p 目前/t 生活/vn 很/d 满意/v 
[54/m 岁/qt]/mq 的/ude1 陈文/nr ，/w 最/d 令/v 来宾/n 救助站/nz 头疼/a 。/w 根据/p 陈文/nr 自己/rr 亲手/d 写下/v 的/ude1 姓名/n 、/w 家庭/n 地址/n ，/w 覃慈航/nr 检索/vn 了/ule 民政/n 和/cc 公安/n 两/m 部门/n 的/ude1 户籍/n 系统/n ，/w 不仅/c [查/v 无/v 此人/r]/nz ，/w 并且/c 黎塘镇/ns 也/d 根本/a 就/d 没有/v 板兰村/ns 。/w 也/d 就是说/c ，/w 即使/c 陈文/nr 本人/rr 同意/v 回家/vn ，/w 救助站/nz 也/d 不知/v 该/rz 往/p 哪里/rys 遣送/v 。/w 
早/a 在/p 2011年/t ，/w 韦龙就/nr 与/cc 陈文/nr 认识/v 了/ule 。/w 当时/t 陈文/nr 自称/v 乘车/vn 去/vf 贵港/ns ，/w 随后/d 就/d 迷路/vi 了/ule ，/w 从此/d 再也/d 没有/v 回过/v 家/q 。/w 其间/f ，/w 韦龙/nrf 几次/mq 回家/vi 小住/vi ，/w 陈文/nr 都会/n 在/p 分手/vi 的/ude1 地方/n ，/w 坚定不移/vl 地/ude2 守候/v 韦龙/nrf 。/w 
从/p 韦龙/nrf 口中/s 记者/nnt 还/d 了解到/v ，/w 其实/d 陈文/nr 曾/d 透露/v 说/v ，/w 家人/n 对/p 他/rr 很/d 不好/a ，/w 他/rr 一点/mq 都/d 不/d 喜欢/vi 自己/rr 的/ude1 家/q ，/w 可能/v 与/cc 其/rz 患有/v 智障/nz 有关/vn 。/w 
针对/p 黄/a 上/f 差/a 等/udeng 人/n 以/p 种种/q 理由/n 拒不/d 回家/vi 的/ude1 问题/n ，/w 覃慈航/nr 无奈/d 地/ude2 表示/v ，/w [社会/n 救助/vn]/nz 站/vi 是/vshi 福利/n [慈善/a 机构/n]/nz ，/w 不能/v 强制/vn 流浪/v 人员/n 接受/v 救助/vn ，/w 下/f 一步/mq 只能/v 逐步/d 做/v 他们/rr 的/ude1 思想/n 工作/vn ，/w 并/cc 关心/v 照顾/vn 他们/rr 的/ude1 [日常/b 生活/vn]/nz ，/w 及时/ad 提供/v 食物/nf 、/w 棉被/n 、/w 鞋袜/n 等/udeng 。/w 总而言之/c ，/w 救助站/nz 不是/c 执法/vn 部门/n ，/w 只能/v 在/p 政策/n 范围内/nz ，/w 对/p 流浪/v 人员/n 提供/v 一些/mq 力所能及/al 的/ude1 帮助/vn 。/w 
