据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [新闻/n 纵横/v]/nz 》/w 报道/v ，/w “/w 中/f 头彩/n ”/w 可以/v 说/v 是/vshi “/w [天上/s 掉/v 馅饼/nf]/nz ”/w 这/rzv 句/q 老话/n 的/ude1 现实/n 版/n ，/w 可/v 如果/c 是/vshi 一下子/mq 中/f 了/ule 双倍/n 头彩/n ，/w 被/pbei 这样/rzv 的/ude1 “/w 大/a 馅饼/nf ”/w 砸/v 中/f ，/w 结果/n 又/d 会/v 如何/ryv 呢/y ？/w 五年前/t ，/w 在/p [浙江/ns 绍兴/ns]/ns 打工/vi 的/ude1 [湖南/ns 永州/ns]/ns 小伙/n 陈进/nr （/w 化名/v ）/w 买/v 的/ude1 彩票/n ，/w 中/f 得/ude3 奖金/n 1000万/m 。/w 而/cc 中奖/vi 后/f ，/w 他/rr 开始/v 挥霍/vn 和/cc 赌博/vi ，/w 千金散/nhm 尽/vi ，/w 他/rr 便/d [恶意/n 透支/v]/nz 信用卡/n 金/b 20万/m ，/w 被/pbei 湖南/ns 警方/n [网上/s 追逃/nz]/nz 。/w 
近日/t 在/p [绍兴/ns 火车站/n]/nz ，/w 陈进因/nr 涉嫌/v [信用卡/n 诈骗/vn]/nz 案/ng 被/pbei 警方/n 抓获/v 。/w 从/p [一夜/mq 暴富/v]/nz 到/v 一贫如洗/al ，/w 陈进/nr 究竟/d 经历/n 了/ule 怎样/ryv 的/ude1 人生/n 起伏/vi ？/w 
元旦/t 前/f 的/ude1 [最后/f 一个/mq]/nz 周末/t ，/w 在/p [浙江/ns 绍兴/ns]/ns 火车站/n ，/w 一个/mq 身高/n [1/m 米/q]/mq 7/m ，/w 身量/n 很/d 瘦/a 的/ude1 小伙子/n ，/w 引起/v 了/ule 民警/nnt 的/ude1 注意/vn 。/w 绍兴站/nz 派出所/nis 值班/vn 民警/nnt 回忆说/nz ，/w 这个/rz 旅客/n 与/cc 自己/rr 擦肩而过/vl 时/ng ，/w 神态/n 突然/ad 有些/rz 紧张/a ，/w 并且/c 不由自主/dl 的/ude1 垂/v 下/f 了/ule 眼睛/n 。/w 
值班/vn 民警/nnt ：/w 对/p 其/rz 身份/n 和/cc 行李/n [进行/vn 检查/vn]/nz 之后/f ，/w 确认/v 他/rr 是/vshi [湖南/ns 永州/ns]/ns 那边/rzs 的/ude1 人/n 。/w 再/d 经过/p 确认/v 的话/udh ，/w 是/vshi 公安部/nto 网上/s 逃犯/n ，/w 涉嫌/v [信用卡/n 诈骗/vn]/nz 案/ng 。/w 
原来/d ，/w 在/p 陈进/nr 的/ude1 信息/n 被/pbei 列入/v 公安部/nto 全国/n 联网/vi 追逃/nz 的/ude1 第二天/mq ，/w 他/rr 就/d 在/p [浙江/ns 绍兴/ns]/ns 被/pbei 警方/n 逮/v 了/ule 个/q 正/d 着/uzhe 。/w 在/p 警方/n 进行/vn 讯问/v 时/ng ，/w 得知/v 这个/rz 拖欠/v 银行/nis 近/a 二十万/m 的/ude1 在逃/vn 人员/n ，/w 在/p 五年前/t 还是/c 个/q 千万/m 富翁/n 。/w 
警方/n ：/w [什么/ry 时候/n]/nz 中奖/vi 的/ude1 ？/w 
陈进/nr ：/w 2008年/t 起/vf 。/w 
警方/n ：/w 中/f 的/ude1 什么/ry 奖/n ？/w 
陈进/nr ：/w [福利/n 彩票/n]/nz 。/w 
警方/n ：/w 你/rr 中/f 了/ule 多少/ry ？/w 
陈进/nr ：/w 一千万/m 。/w 
[杭州/ns 铁路/n 公安处/nis]/nt 绍兴站/nz 派出所/nis 教导员/nnt 吴少勇/nr 说/v ，/w 这个/rz 用/p 着/uzhe [二手/b 手机/n]/nz ，/w 身上/s 现金/n 不足/an [百/m 元/q]/mq 的/ude1 [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz ，/w 说起/v 中奖/vn 之后/f 的/ude1 事/n ，/w 平静/a 的/ude1 如同/v 在/p 讲/v 别人/rr 的/ude1 故事/n 。/w 
吴少勇/nr ：/w 事后/f 我们/rr 对/p 他/rr 进行/vn 了/ule 审查/vn ，/w 他/rr 对/p [信用卡/n 诈骗/vn]/nz 的/ude1 这个/rz 行为/n 基本上/d 是/vshi 承认/v 的/ude1 。/w 然后/c 他/rr 也/d 讲/v 了/ule ，/w 5年前/t 也/d 是/vshi 在/p 我们/rr 绍兴/ns 买彩票/nz ，/w 曾经/d 中/f 了/ule [一/d 千/m 万元/q]/mq 的/ude1 大奖/n 。/w 然后/c 5年/t 之内/f 如何/ryv 迅速/ad 花完/v ，/w 为了/p 维持/v 比较/d 奢华/a 的/ude1 生活/vn ，/w 又/d 开始/v 打/v 信用卡/n 的/ude1 主意/n ，/w 最后/f 沦为/v 逃犯/n 这么/rz 一个/mq 过程/n 。/w 
根据/p 警方/n 介绍/v ，/w 当年/t 这个/rz 在/p [浙江/ns 绍兴/ns]/ns 打工/vi 的/ude1 [湖南/ns 永州/ns]/ns 农村/n 的/ude1 小伙子/n 中/f 了/ule 千万/m 大奖/n 后/f ，/w 还/d 接受/v 了/ule 媒体/n 采访/v ，/w 在/p 当地/s 一时/d 成/v 了/ule 名人/n 。/w 在/p 当时/t 的/ude1 报道/vn 中/f ，/w [一夜/mq 暴富/v]/nz 的/ude1 陈进/nr 说/v ，/w “/w 自己/rr 最大/gm 的/ude1 [业余/b 爱好/n]/nz 就是/v 买彩票/nz ，/w 这次/r 买了/v 5/m 注/v ，/w 并且/c 进行/vn 了/ule [2/m 倍/q]/mq 投注/vi ，/w 没想到/nz 就/d 中/f 了/ule 1000万/m 的/ude1 双倍/n 头/n 奖/n 。/w 当/p [工作/vn 人员/n]/nnt 问/v 他/rr 中奖/vi 后/f 最/d 想/v 做/v 是/vshi 什么事/nz 时/ng ，/w 陈进/nr 的/ude1 回答/vn 是/vshi ：/w 有钱/a 了/ule 一定/b 把/pba 家乡/n 通往/v 外面/f 唯一/b 的/ude1 路/n 修好/vi ，/w 这/rzv 条/q 路/n 的/ude1 名字/n 叫/vi “/w 福彩/nz ”/w 路/n ，/w 因为/c 是/vshi 福彩/nz 给/p 我/rr 带来/v 好运/n 。/w 而/cc 对于/p 这笔/r [意外/a 之财/nz]/nz ，/w 陈进/nr 并/cc 没有/v 实现/vn 他/rr 的/ude1 承诺/vn 。/w 
陈进/nr ：/w 给/p 了/ule 亲戚/n ，/w 给/p 了/ule 外/f 家/q ，/w 就是/v 我/rr 老婆/n 的/ude1 家里/s 一百多万/m 。/w 剩下/v 的/ude1 就/d 回去/v 买车/nz 买房/v 。/w 
陈进/nr 老家/n 的/ude1 [村委会/nis 主任/nnt]/nnt 在/p 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 说/v ，/w 原本/d 计划/n 捐助/v 的/ude1 40万/m 修路/vi 钱/n ，/w 陈/vg 进出/v 了/ule 不到/v 1万5/m ，/w 接着/c 他/rr 就/d 带着/vn 全家/n 搬出/vf 了/ule 村里/n ，/w 再/d 然后/c ，/w 听说/v 陈进/nr 离/v 了/ule 婚/ng 。/w 此/rzs 后/f 几年/mq 过去/vf ，/w 这位/r 曾经/d 的/ude1 千万/m 富翁/n ，/w 因为/c 投资/vn 失败/vi 和/cc 赌博/vi ，/w 几乎/d 散/v 尽/vi 了/ule 所有/b 家产/n 。/w 
[村委会/nis 主任/nnt]/nnt ：/w 第一次/mq 交朋友/vl ，/w 交错/vi 了/ule 朋友/n ，/w 第二次/mq 赌博/vi 害/v 的/ude1 ，/w 赌博/vi 搞成/v 这样/rzv 的/ude1 。/w 
从/p 2012年/t 开始/v ，/w 陈进/nr 在/p [湖南/ns 永州/ns]/ns 办理/v 了/ule 多/a 张/q 信用卡/n ，/w 开始/v 用/p 透支/v 恶性循环/n 的/ude1 挥霍/vn 着/uzhe 他/rr 的/ude1 人生/n 。/w 
绍兴站/nz 派出所/nis 教导员/nnt 吴少勇/nr ：/w 他/rr 感觉到/v 可以/v 用/p 信用卡/n 去/vf 透支/v ，/w 暂时/d 维持/v 一下/mq 他/rr 的/ude1 生活/vn 。/w 但是/c 对/p 透支/v 不/d 还/d 以后/f 产生/v 的/ude1 后果/n ，/w 这个/rz 我们/rr 问/v 过/uguo 他/rr ，/w 他/rr 真的/d 没有/v 考虑过/nz 。/w 他/rr 说/v 的/ude1 最多/ad 的/ude1 一句话/l 就是/v ，/w 富裕/a 了/ule 以后/f ，/w [突然/ad 之间/f]/nz 涌来/v 了/ule 很多/m 朋友/n 。/w 但是/c 等/udeng 他/rr 最后/f 把/pba 钱/n 花完/v 的/ude1 那/rzv 一刹那/t 他/rr 才/d 明白/v ，/w 这些/rz 朋友/n 都/d 是/vshi 冲/v 着/uzhe 他/rr 的/ude1 钱/n 来/vf 的/ude1 ，/w 这/rzv 句话/q 我们/rr 印象/n 特别/d 深/a 。/w 
目前/t ，/w 已经/d 被/pbei 送/v 回/v [湖南/ns 永州/ns]/ns 的/ude1 陈进/nr ，/w 在/p 看守所/nis 中/f 即将/d 接受/v 法律/n 的/ude1 审判/vn 。/w [永州/ns 零陵区/ns 公安/n 分局/nis]/nt 警官/nnt 何毅刚/nr ：/w 
警方/n ：/w 在/p [中国/ns 农业/n 银行/nis]/ntcb 办理/v 了/ule 一张/mq [金穗/nr 贷记卡/nz]/nz ，/w 受限/v 额度/n 是/vshi [20/m 万元/q]/mq 。/w 2012年11月28/t 号/q ，/w 他/rr [刷卡/vi 套现/nz]/nz 了/ule 20万/m ，/w 基本上/d 没有/v 归还/vn 。/w [中国/ns 农业/n 银行/nis]/ntcb 之后/f 多次/mq 给/p 他/rr 打电话/vi ，/w 他/rr 就/d 变更/v 了/ule 电话/n ，/w 就/d 跑出/vf 去/vf 了/ule 。/w 
记者/nnt ：/w 那么/c 他/rr 接下来/vl 可能会/nz 受到/v 怎样/ryv 的/ude1 惩处/vn ？/w 
警方/n ：/w 肯定/v 要/v 追究/vn 他/rr [刑事/b 责任/n]/nz ，/w [信用卡/n 诈骗罪/n]/nz 有一个/mq 是/vshi [恶意/n 透支/v]/nz [一/d 万元/q]/mq 以上/f 的/ude1 ，/w 经/p 银行/nis 两次/mq 催收/nz ，/w 三个月/t 之后/f 构成/v 刑事犯罪/n 。/w 因为/c [信用卡/n 诈骗罪/n]/nz 是/vshi 五年/t 以上/f 的/ude1 有期徒刑/n 。/w 
得知/v 儿子/n 可能会/nz 坐牢/vi 后/f ，/w 陈进/nr 的/ude1 爸爸/n 说/v ，/w 中奖/vi 后/f 儿子/n 也/d 没/d 给/p 老两口/n 留下/v 钱/n ，/w 现在/t 只能/v 靠/v 他/rr 种地/vi 来/vf 供/vi 两个/mq 小/a 孙子/n 读书/vi ，/w 对于/p 以后/f ，/w 他/rr 不/d 知道/v 该/rz 怎么办/ryv 。/w 
记者/nnt ：/w 他/rr 有/vyou 没有/v 给/p 您/rr 留/v [一部分/m 钱/n]/mq 呢/y ？/w 
家属/n ：/w 没/d 给/p 啊/y 。/w 
记者/nnt ：/w 您/rr 和/cc 老伴/n 带着/vn 两个/mq 孙子/n 么/y ？/w 
家属/n ：/w 恩/ng ，/w 带着/vn 两个/mq 孙子/n 。/w 
记者/nnt ：/w 那/rzv 有/vyou 没有/v 留/v 房产/n 或者/c 是/vshi 车子/n 什么/ry 的/ude1 ？/w 
家属/n ：/w 恩/ng ，/w 基本/a 都/d 卖掉/v 了/ule 。/w 现在/t 只能/v 靠/v 种地/vn 来/vf 养活/v 那/rzv 两个/mq 小/a 孙子/n …/w 
记者/nnt ：/w 生活/vn 不/d 下去/vf 是/vshi 么/y ？/w 
家属/n ：/w 恩/ng ，/w 是/vshi 的/ude1 。/w 
(/w 原/b 标题/n ：/w 男子/n 中/f 千万/m 大奖/n 5年/t 散/v 尽/vi 只剩/v 80/m [恶意/n 透支/v]/nz 信用卡/n 变/v 逃犯/n )/w 
