12月17日/t 上午/t ，/w 市委/nis 书记/nnt 王/n 可/v 、/w 市长/nnt 李宁波/nr 在/p 市区/s 会见/v 带队/vn 前来/vi 我市/r 考察/v 九凌湖/nz 项目/n 的/ude1 自治区/n 体育局/nis 局长/nnt 容小宁/nr 。/w 
副市长/nnt 肖明贵/nr 、/w 自治区/n 旅游局/nis 副局长/nnt 赖富强/nr 会见/v 时/ng 在座/vi 。/w 
王/n 可/v 、/w 李宁波/nr 对/p 容小宁/nr 一行/n 到/v 贵港/ns 考察/v 表示/vn 欢迎/v ，/w 并/cc 介绍/v 了/ule 贵港市/ns 情/n 以及/cc [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 情况/n 。/w 王/n 可/v 、/w 李宁波/nr 指出/v ，/w 贵港/ns 是/vshi 一座/mq 历史/n 悠久/a 的/ude1 古郡/nz ，/w [文化/n 底蕴/n]/nz 丰厚/a 。/w 地/ude2 级/q 贵港市/ns 成立/vi 后/f ，/w 虽然/c [经济/n 社会/n]/nz [各项/r 事业/n]/nz 建设/vn 取得/v 了/ule [巨大/a 成就/n]/nz ，/w 但/c 贵港市/ns 当前/t 仍然/d 是/vshi 后/f 发展/v 地区/n 。/w 当前/t ，/w 贵港市/ns 正/d 立足/vi 自身/rr 实际/n 奋起直追/vl ，/w 在/p 大力/d 抓/v 工业/n 、/w 抓/v [项目/n 建设/vn]/nz 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 下定决心/vl 抓/v 旅游业/n 发展/vn 。/w 自治区/n 召开/v 旅游/vn 发展/v 大会/n 以后/f ，/w 贵港市/ns 把/pba 推进/vi 旅游业/n 发展/vn 作为/p 主线/n 来/vf 抓/v ，/w 并/cc 把/pba 九凌湖/nz 项目/n 作为/p 重点/n [旅游/vn 项目/n]/nz 来/vf 推进/vi 。/w 我们/rr 希望/v 该/rz 项目/n 能够/v 整体/n 开发/vn 并/cc 体现/v 自己/rr 的/ude1 特色/n 特点/n ；/w 希望/v 项目/n 能/v [充分/ad 发挥/v]/nz 其/rz 地理位置/gg 的/ude1 优越/a ，/w 多/a 吸引/v 游客/n 前来/vi 休闲/vn 健身/vn 等/udeng ；/w 希望/v [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 能/v 为/p 九凌湖/nz [项目/n 开发/vn]/nz 建设/vn 把/pba 把脉/vi 。/w 同时/c 希望/v 通过/p 九凌湖/nz 项目/n 的/ude1 开发/vn 建设/vn ，/w 增进/v 与/cc 自治区/n 体育局/nis 的/ude1 合作/vn 。/w 
