包裹/n 在/p 编织袋/n 里/f 的/ude1 这/rzv 头/n 老虎/n 应该/v 是/vshi 雄性/b ，/w 疑似/nz 成年/vn 东北虎/n ，/w 重量/n 约/d 有/vyou [300/m 斤/q]/mq 。/w 
关于/p 老虎/n 的/ude1 N/x 种/q 猜想/v 
[一夜/mq 之间/f]/nz ，/w 温州/ns 闹市区/n 出现/v [一/d 具/vg]/mq 东北虎/n 尸体/n 的/ude1 新闻/n ，/w 传遍/v 浙江/ns 。/w 
前天/n 上午/t [10/m 点/qt]/mq ，/w 刘鸣/nr 接到/v 警方/n 电话/n ，/w 对/p 这/rzv 只/d 死去/v 的/ude1 老虎/n 做/v 下/f 鉴定/vn 。/w 
这/rzv 只/d 老虎/n 尸体/n 长/a [2/m ./w 45/m 米/q]/mq ，/w 头部/n 短/a 圆/vg ，/w 爪/ng 锐/ag 而/cc 能/v 伸缩/vn ，/w 额/n 上/f 有数/a 条/q 横纹/n ，/w 中间/f 略/d 相/d 串通/v ，/w 形似/v “/w 王/n ”/w 字/n 。/w 
根据/p 这些/rz 特征/n ，/w 刘鸣/nr 初步/d 鉴定/vn 它/rr 为/p [国家/n 一级/b 保护/vn 动物/n]/nz 东北虎/n 。/w 
这/rzv 头/n 成年/vn 东北虎/n 是/vshi 从/p 哪/ry 来/vf 的/ude1 ？/w 它/rr 的/ude1 死因/n 是/vshi 什么/ry ？/w 尸体/n 为何/ryv 流落/v 到/v 温州/ns ，/w 又/d 将/d 用于/v 何处/rys ？/w 读者/n 对此/d 各/rz 有/vyou 猜测/v 。/w 记者/nnt 请/v 刘鸣/nr 根据/p [专业/n 知识/n]/nz 和/cc 经验/n 判断/v ，/w 这些/rz 猜测/v 是否/v 合理/a 。/w 
