据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w 台湾/ns 新北市/ns 的/ude1 永利/nz 麻油/n 行/ng 开业/vi [30/m 几年/mq]/mq ，/w 前年/t 起/vf 不断/d 被/pbei [一/d 街/n]/mq 之/uzhi 隔/v 的/ude1 小区/n 住户/n 举报/vn “/w 太/d 香/a 受不了/al ”/w ，/w 环保局/nis 稽查/vn 近/a [200/m 次/qv]/mq ，/w 裁/v 罚/vn 160多万/m (/w 新台币/nz ，/w 下同/vi )/w ，/w 老板/nnt 干脆/d 迁走/nz 。/w 
该/rz 麻油/n 行/ng 在/p 当地/s 小有名气/vl ，/w 前年/t 周边/n 新的/a 豪宅/n 小区/n 陆续/d 交/v 屋后/s ，/w 老板/nnt 吴宗翰/nr 就/d 一再/d 遭到/v 住户/n 投诉/vn ，/w “/w 麻油/n 香/a 到/v 晚上/t 都睡/nz 不/d 着/uzhe ”/w ，/w 罚单/nz 接/v 不/d 完/vi 。/w 
刘姓/nz 住户/n 表示/v ，/w 一/m 开始/v 真的/d 很香/nz ，/w 起初/d 还/d 曾/d 闻香/nz 买/v 油/n ，/w 但/c 过/uguo 了/ule 一阵子/mq ，/w 不仅/c 家里/s 的/ude1 万元/q 沙发/n 都/d 沾染/v 油/n 味/ng ，/w 连/ulian 小孩/n 都/d 受不了/al ，/w 直说/vi “/w 想吐/nz ”/w 。/w 
吴宗翰/nr 表示/v ，/w 麻油/n 行/ng 开/v 了/ule [30/m 几年/mq]/mq ，/w 从来/d 没/d 人/n 反映/v “/w 香/a 过头/a ”/w ，/w 自从/p 周边/n 陆续/d 兴建/v 豪宅/n 小区/n 后/f ，/w 络绎不绝/vl 的/ude1 投诉/vn 让/v 他/rr 欲哭无泪/vl 。/w 住户/n 批评/vn 他/rr 的/ude1 麻油/n 行/ng 是/vshi 污染源/n ，/w 他/rr 为此/bl 花/n [百/m 万元/q]/mq 安装/v [排气/vn 系统/n]/nz ，/w 也/d 向/p 环保局/nis 请益/nz 如何/ryv 改善/v ，/w 建议/n 他/rr 改成/v 负压/nz 厂房/n ，/w 因/p 代价/n 太高/d 作罢/vi 。/w 
吴宗翰/nr 说/v ，/w 他/rr 不是/c 黑心/n 厂商/nnd ，/w 却/d 被/pbei 贴/v 上/f “/w 恶/a 质/ng 工厂/nis ”/w 标签/n ，/w 很/d 不/d 服气/vi 。/w 前/f 阵子/qt 发生/v 油品/n 风暴/n ，/w 他/rr 的/ude1 麻油/n [销售/vn 业绩/n]/nz 暴增/nz ，/w 投诉/v 量/n 也/d 暴增/nz ，/w “/w 赚/v 的/ude1 钱/n 全/a 缴/v 了/ule 。/w ”/w 
受理/v 陈情/nr 的/ude1 新北市/ns 议员/nnt 李余典/nr 表示/v ，/w “/w 这/rzv 根本/a 是/vshi 乞丐/nnd 赶庙/nz 公/ng ”/w ，/w 麻油/n 行/ng 在/p 工业区/n ，/w 一路/mq 之/uzhi 隔/v 就是/v 住宅区/n ，/w 两边/f 的/ude1 [空气/n 污染/vn]/nz 标准偏差/gp 一大/n 截/v ，/w 香味/n 飘/v 到/v 住宅区/n 却/d 会/v 被罚/nz ，/w 无异/vi 变相/vd 逼走/nz 工厂/nis 。/w 
老板/nnt 吴宗翰/nr 表示/v ，/w 前年/t 9月/t 被罚/nz 到/v 现在/t ，/w 已经/d 罚/v 到/v 没钱/vi 可/v 罚/vn ，/w 又/d 没有/v 解决方案/gi ，/w 考虑/v 迁走/nz ，/w 现/tg 址/ng 将/d 改为/v 铺货/nz 仓储/vn 。/w 
