邵演峰/nr 1974年/t 开始/v 参加/v 工作/vn 。/w 案发/v 前任/b 广州市/ns 花都区/ns [人力/n 资源/n]/nz 与/cc [社会/n 保障局/nis]/nis 副局长/nnt ，/w 曾任/v [花都区/ns 公安/n 分局/nis]/nt 副局长/nnt 。/w 根据/p 公诉人/n 的/ude1 指控/vn ，/w 1996年/t 到/v 1998年/t 期间/f ，/w 任/v [花都区/ns 公安/n 分局/nis]/nt 副局长/nnt 的/ude1 邵演峰/nr 是/vshi 该局/r 属下/n [华安/ns 有限公司/nis]/nt 、/w [华强/nr 海绵/n 制品/n 有限公司/nis]/nt 的/ude1 [法人/nnt 代表/nnt]/nnt ，/w 而/cc 两家/mq 公司/nis 的/ude1 实际/n 操作/v 人/n 则/d 为/p 其/rz 下属/v 民警/nnt 麦某坚/nr 。/w 麦某坚/nr 为了/p 求得/v 上司/n 邵演峰/nr 的/ude1 关照/vn ，/w 为/p 以后/f 升迁/vn 及/cc 公司/nis 发展/vn 谋求/v 便利/an ，/w 曾/d 先后/d 多次/mq 给予/vn 邵演峰/nr 好处费/n 共/d [60/m 万元/q]/mq 。/w 邵演峰/nr 也/d 利用/v 权力/n 为/p 两家/mq 公司/nis 的/ude1 经营/vn 提供/v 帮助/vn 。/w 
1999年/t ，/w 麦某坚/nr 向/p 时任/v [花都区/ns 公安/n 分局/nis]/nt 局长/nnt 何靖/nr ，/w 及时/ad 任/v [花都区/ns 公安/n 分局/nis]/nt 副局长/nnt 邵演峰/nr 建议/n 入股/vi 金华/ns 酒店/nis ，/w 并/cc 由/p 其/rz 本人/rr 出资/vi [200/m 万元/q]/mq ，/w 占/v 公司/nis 20%/m 股份/n 。/w 麦某坚/nr 与/cc 邵演峰/nr 及/cc 何靖/nr 约定/v ，/w 赚/v 到/v 钱/n 后/f ，/w 每年/r 的/ude1 分红/vn 由/p [三/m 人/n]/mq 平分/v 。/w 邵演峰/nr 表示/v 同意/vn 。/w 2001年/t ，/w 邵演峰/nr 调任/v 花都区/ns [人力/n 资源/n]/nz 与/cc [社会/n 保障局/nis]/nis 副局长/nnt 。/w 虽然/c 邵演峰/nr 在/p 庭审/v 时/ng 称/v 并未/d 为/p 金华/ns 公司/nis 提供/v 任何/rz 帮助/v ，/w 但/c [2003/m 至/p 2008/m 年/qt]/mq 期间/f ，/w 麦某坚/nr 依然/d 根据/p 之前/f 约定/v ，/w 把/pba 金华/ns 酒店/nis 的/ude1 900多万元/m 分红/vi 拿出/v 由/p [三/m 人/n]/mq 分取/nz ，/w 邵演峰/nr 分得/v [260/m 万元/q]/mq 。/w 
2012年9月14日/t ，/w 在/p 听闻/nz 时任/v [广州市/ns 公安局/nis]/nto 副局长/nnt 的/ude1 何靖/nr 被/pbei 双规/nz 后/f ，/w 邵演峰/nr 主动/ad 到/v [纪检/n 监察/vn]/nz 部门/n [投案/vi 自首/vi]/nz ，/w 并/cc 主动/ad 交代/v [犯罪/vn 情节/n]/nz 。/w 2013年6月28日/t ，/w [广东省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 将/d 此案/r 指定/v 由/p [惠州市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 以/p [第一审/nz 程序/n]/nz 审理/v 。/w 
昨日/t 在/p 庭审/v 上/f ，/w 对于/p 公诉/vi 人员/n 的/ude1 指控/vn ，/w 邵演峰/nr 均/d 未/d 提出/v 异议/n 。/w 但/c 他/rr 希望/v 法庭/nis 考虑到/v 其/rz 年事已高/vl ，/w 身体/n 状况/n 不/d 佳/a ，/w 且/c 在/p 工作/vn 期间/f 多次/mq 受到/v 嘉奖/vn ，/w 荣获/v 个人/n 三等功/n [3/m 次/qv]/mq ，/w 予以/vx 轻/a 判/v 。/w 公诉/vi 方/q 认为/v ，/w 邵演峰/nr 身为/v 国家/n [公务/n 人员/n]/nnt ，/w 无视/v [国家/n 法律/n]/nz ，/w 利用/v 职务/n 上/f 的/ude1 便利/an 非法/b 收受贿赂/v [320/m 万元/q]/mq ，/w 为/p 他人/rr 谋取/v 利益/n ，/w 已经/d 构成/v 受贿罪/n ，/w 应该/v 依法/d 追究/v 其/rz [刑事/b 责任/n]/nz 。/w 鉴于/p 邵演峰/nr 具有/v 自首/vn 情节/n ，/w 依法/d 可以/v [从/p 轻/a 处罚/vn]/nz 。/w (/w 记者/nnt //w 陈彧/nr )/w 
