人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月10日/t 电/n （/w 余恒平/nr 、/w 通讯员/nnt 梁崇平/nr ）/w 漫步/v 乡野/n 小道/n ，/w 缓缓/d 呼吸/v 山花/n 散发/v 出来/vf 的/ude1 芬芳/n ，/w 细细/d 体验/v 原始/a [农耕/nz 文化/n]/nz 的/ude1 乐趣/n ，/w 慢慢/d 品尝/v 地道/a 农家菜/nf 的/ude1 美味/n …/w …/w 。/w 行走/vi 在/p 海口市/ns 美兰区/ns 最/d 美乡村/ns ，/w 犹如/v 走进/v 一个/mq 色彩斑斓/vl 的/ude1 大观园/ns ，/w 让/v 你/rr 心绪/n 平静/a ，/w 情怀/n 愉悦/a ，/w 乐/a 不/d 思归/nz ，/w 情不自禁/dl 地/ude2 赞叹/v ：/w “/w 太美/v 了/ule ！/w 简直/d 是/vshi 世外桃源/n 。/w ”/w 这/rzv 是/vshi 游客/n 们/k 参加/v 美兰区/ns “/w 最/d 美乡村/ns 体验/v 之旅/nz ”/w 的/ude1 深刻/a 感受/v 。/w 
[休闲/vn 文化/n]/nz 为/p 片/q 区/n 注入/v 有/vyou 源/ng 活水/n 
走进/v 三江镇/ns 仙山村/ns ，/w 首先/d 映入眼帘/vl 的/ude1 是/vshi 村/n 前/f 干净/a 整洁/a 的/ude1 村/n 道/qv 以及/cc [农耕/nz 文化/n]/nz 氛围/n 浓厚/a 的/ude1 景观/n 带/v 。/w 仿真/vn 水牛/n 拉磨/nrf 制糖/vn 现场/s 、/w 农家/nnd 土法/n 酿酒/vn 场景/n 、/w 稻谷/nf 脱粒/vi 机具/n 展示/v 等/udeng [农耕/nz 文化/n]/nz 吸引/v 着/uzhe 众多/a 的/ude1 来访者/n 。/w 这/rzv 是/vshi 该区/r “/w 鹤舞/nz 九/m 湖/n ”/w [文明/n 生态村/n]/nz 片/q 区/n 折射/vi 出来/vf 的/ude1 文化/n 魅力/n 。/w 
“/w 文化/n 是/vshi [文明/n 生态村/n]/nz 的/ude1 魂/n 。/w 有/vyou 了/ule 文化/n 色彩/n ，/w [文明/n 生态村/n]/nz 这/rzv 潭水/n 也/d 就/d 活/v 了/ule 。/w ”/w [美兰/nz 区委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 宣传部长/nnt 朱宗英/nr 说/v ，/w 在/p 连片/v 打造/v 的/ude1 “/w 鹤舞/nz 九/m 湖/n ”/w [文明/n 生态村/n]/nz 片/q 区/n 中/f ，/w 结合/v 本地/rzs [民俗/n 文化/n]/nz 特点/n ，/w 该区/r 把/pba [文化/n 元素/n]/nz 融入/v 到/v [文明/n 生态村/n]/nz 建设/vn 当中/f ，/w 做活/vi [文化/n 惠民/ns]/nz 这/rzv 道/qv 菜/n 。/w 仙鹤村/ns 展示/v 仙鹤/n 戏水/vi 文化/n 、/w 仙山村/ns 凸显/v 原汁原味/al 的/ude1 [农耕/nz 文化/n]/nz 、/w 东坡/ns 湖村/ns 重点/n 体现/v [红色/n 旅游/vn]/nz 文化/n 、/w 博/ag 布/n 村/n 和/cc 龙门村/ns 打造/v [八/m 音/n]/mq 、/w 公仔戏/nz 等/udeng [民俗/n 文化/n]/nz ，/w 进一步/d 提升/v 了/ule [文明/n 生态村/n]/nz 的/ude1 文化/n 内涵/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 2013年/t 美兰区/ns 启动/v “/w [百/m 里/f]/mq [生态/n 旅游/vn]/nz 慢行/v 观光/vn 带/v ”/w 建设/vn ，/w [重点/n 建设/vn]/nz 三江镇/ns “/w 鹤舞/nz 九/m 湖/n ”/w [文明/n 生态村/n]/nz 片/q 区/n ，/w 连片/v 打造/v 东坡湖/nz 、/w 仙鹤/n 、/w 仙山/n 、/w 博/ag 布/n 、/w 龙门/ns 等/udeng [5/m 个/q]/mq 村庄/n 。/w 按照/p “/w 鹤舞/nz 九/m 湖/n ”/w 片/q 区/n 建设/vn 的/ude1 [总体/n 规划/n]/nz ，/w 该区/r 整合/vn 多方/d 资金/n ，/w 共/d 投入/v [382/m 万元/q]/mq ，/w 投工/v 投劳/v [2400/m 个/q]/mq ，/w 在/p 片/q 区/n 村庄/n 修建村/ns 门/n 、/w 书简/n 、/w 凉亭/n 、/w 曲桥/nz 、/w [休闲/vn 广场/n]/nz 、/w 文化/n 长廊/n 、/w 水上景观/gg 台/q 、/w 沿/p 湖/n 观光/vn 大道/ns 、/w 仿真/vn 艺术/n 雕塑/n 等/udeng 项目/n 。/w 
“/w 这么/rz 美/b 的/ude1 环境/n ，/w 再/d 配/v 上/f 这些/rz [健身/vn 器材/n]/nz ，/w 村民/n 就/d 有/vyou 了/ule 个/q 健身/vn 的/ude1 [活动/vn 场所/n]/nz 了/ule 。/w ”/w 在/p 仙鹤村/ns 采访/v 时/ng ，/w 该村/r 村民/n 吴钟/nr 其/rz 一边/d 玩/v 着/uzhe 新/a 安装/v 的/ude1 [健身/vn 器材/n]/nz ，/w 一边/d 高兴/a 地/ude2 说/v ，/w 建设/v [文明/n 生态村/n]/nz 受益/vi 最大/gm 的/ude1 就是/v 他们/rr 村民/n ，/w 他们/rr 打/v 心里/s 感谢/v [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 。/w 
演丰镇/ns 实现/v [文明/n 生态村/n]/nz 全/a 覆盖/v 
演丰镇/ns 禄尾村/nr 是/vshi 一个/mq [面朝/nz 大海/n]/nz 的/ude1 小/a 村落/n ，/w 以前/f 村容村貌/n 脏乱差/n 严重/a 。/w 眼下/t 却/d 是/vshi 另/rz 一般/ad 景象/n ：/w 道路/n 四通八达/vl ，/w 路面/n 干净/a 整洁/a ，/w 民舍/nz 错落有致/vl ，/w [花草/n 树木/n]/nz 繁茂/a 葱绿/z 。/w “/w 这/rzv 是/vshi 创建/v [文明/n 生态村/n]/nz 带来/v 的/ude1 结果/n 。/w ”/w 村长/nnt 蒋月香/nr 对/p 记者/nnt 说/v ，/w 通过/p 创建/v [文明/n 生态村/n]/nz ，/w 建起/v [观海/nz 长廊/n]/nz 、/w 休闲/vn 场所/n 、/w 灯光/n 球场/n 、/w [文化/n 活动/vn]/nz 中心/nis 、/w [健身/vn 器材/n]/nz 等/udeng ，/w [彻底/ad 改变/v]/nz 了/ule 村庄/n 的/ude1 面貌/n ，/w 昔日/t 脏乱差/n 的/ude1 村落/n [华丽/a 转身/vi]/nz 为/p 公园/n 式/k 的/ude1 村庄/n ，/w 成为/v 一个/mq 远近闻名/n 的/ude1 [文明/n 生态村/n]/nz ，/w 同时/c 改变/v 了/ule 禄/ng 尾/ng 人/n 的/ude1 [卫生/an 习惯/n]/nz ，/w 村民/n 自己/rr 定期/d 打扫/v [清洁/a 卫生/an]/nz ，/w 保持/v 村庄/n 的/ude1 卫生/an 干净/a 。/w 
从/p [演丰镇/ns 山/n 尾/ng 村委会/nis]/nt 长/a 宁头村/nr 出发/vi ，/w 沿着/p 慢行/v 绿道/nz ，/w [一路/mq 走/v 来/vf]/nz ，/w 绿树/nz 婆娑/z ，/w 鸟鸣/n 啁啾/o ，/w 风光/n 无限/b 。/w 游客/n 们/k 数/n 了/ule 数/n ，/w 沿途/d [三/m 四/m 公里/q]/mq 的/ude1 路程/n ，/w 经过/p 长/a 宁/ag 尾/ng 、/w 明/ag 塘/ng 、/w 桃园/ns 、/w 下塘/nz 、/w 禄/ng 尾/ng 等/udeng [十/m 多个/mq]/mq 村庄/n ，/w 每个/r 村庄/n 都/d 是/vshi 环境/n 整洁/a 的/ude1 [文明/n 生态村/n]/nz 。/w 蜿蜒/z 前行/v 的/ude1 慢行/v 绿道/nz 就/d 像/v 一条/mq 遒劲/z 有力/a 的/ude1 彩带/n ，/w 把/pba 沿途/d 的/ude1 [文明/n 生态村/n]/nz 串成/v 一条/mq 光彩夺目/vl 的/ude1 金项链/nz 。/w 
项目/n 带动/v 村庄/n 旅游/vn 化/v 改造/vn 
在/p 演丰镇/ns 瑶城村/ns ，/w [美兰区/ns 文明办/nis]/nt 主任/nnt 王尤清/nr 出示/v 了/ule 瑶城村/ns 旅游/vn 化/v 改造/vn 的/ude1 时间表/n ，/w 上面/f 列举/v 了/ule 村庄/n 巷道/n 、/w [道路/n 绿化/vn]/nz 、/w 村/n 门/n 改造/vn 及/cc 戏台/n 改造/vn 等/udeng 方面/n 的/ude1 内容/n ，/w 即将/d 开展/v [项目/n 建设/vn]/nz 工作/vn 。/w 据介绍/nz ，/w 该区/r 借助/v [城乡/n 统筹/vd]/nz 的/ude1 契机/n ，/w 积极探索/v 瑶城/nz [文明/n 生态村/n]/nz 创建/v 新模式/nz ，/w 成立/vi [农村/n 社区/n]/nz ，/w 农民/nnt 通过/p [土地/n 入股/vi]/nz 的/ude1 方式/n 壮大/v 集体经济/n ，/w 有望/v 改变/vn [文明/n 生态村/n]/nz 建设/vn 重/a 环境/n 改造/vn 轻/a 经济发展/v 的/ude1 模式/n ，/w 上升/vi 到/v 改善/vn 环境/n 的/ude1 同时/c 注重/v 经济/n 支撑/v 的/ude1 发展/vn 理念/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 在/p 推进/vi [文明/n 生态村/n]/nz 建设/vn 中/f ，/w 美兰区/ns 注重/v 引入/v 项目/n ，/w 加强/v 村庄/n 的/ude1 自我/rr 调理/v 自我/rr 壮大/v 的/ude1 能力/n 。/w 在/p [演丰镇/ns 山/n 尾/ng 村委会/nis]/nt ，/w 该区/r 以/p [重点/n 项目/n]/nz 带动/v 为/p 切入点/n ，/w 以/p 红树林/n 观光/vn 为/p 亮点/n ，/w 以/p 沿途/d 村庄/n 为/p 看点/n ，/w 引进/v [知名/a 企业/n]/nz 进行/vn [乡村/n 旅游/vn]/nz 化/v 改造/vn ，/w 把/pba 沿途/d 的/ude1 [文明/n 生态村/n]/nz 当做/v 项目/n 进行/vn 经营/vn ，/w 整体/n 提升/v [文明/n 生态村/n]/nz 的/ude1 档次/n 。/w 在/p 三江镇/ns 的/ude1 东坡湖/nz 、/w 龙门/ns 等/udeng 村/n ，/w 企业/n 将/d 对/p 村庄/n 进行/vn 旅游/vn 化/v 改造/vn ，/w 把/pba 该村/r 打造/v 成为/v 田园/n 休闲游/n 的/ude1 精品/n 项目/n 。/w 目前/t [概念性/nz 规划/n]/nz 已经/d 通过/p 专家/nnt 评审/vn 。/w 
“/w 改善/v 环境/n 只是/d 创建/v [文明/n 生态村/n]/nz 的/ude1 初级/b 目标/n ，/w 让/v 群众/n 在/p 创建/v [文明/n 生态村/n]/nz 过程/n 中/f 过/uguo 上/f 富裕/a 新生活/nz 才/d 是/vshi 我们/rr 的/ude1 最终/d 愿望/n 。/w ”/w [美兰/nz 区委/nis]/nt 书记/nnt 孟励/nr 说/v ，/w 美兰区/ns 通过/p 项目/n 带动/v [文明/n 生态村/n]/nz 建设/vn ，/w 进而/c 开展/v [乡村/n 旅游/vn]/nz 化/v 改造/vn ，/w 在/p 改善/v 村庄/n 外部/f 面貌/n 的/ude1 同时/c ，/w 培育/v [文明/n 生态村/n]/nz 的/ude1 产业/n 基础/n ，/w 壮大/v [文明/n 生态村/n]/nz 的/ude1 经济/n 力量/n ，/w 以/p 整体/n 改善/v [文明/n 生态村/n]/nz 群众/n 的/ude1 [物质/n 生活/vn]/nz 与/cc [文化/n 生活/vn]/nz 。/w 
