[当地/s 时间/n]/nz 9日/t 下午/t 2时/t 左右/f ，/w 日本/ns 三重县/ns 的/ude1 一家/n 化学/n 工厂/nis 发生/v 爆炸/vn 。/w 至/p 本报/rz 截稿/v 时/ng ，/w [日本/ns 媒体/n]/nz 称/v 爆炸/vn 已/d 造成/v [5/m 名/q]/mq 工人/nnt 死亡/vi ，/w [12/m 人/n]/mq 受伤/vi ，/w 其中/rz [1/m 人/n]/mq 重伤/n 。/w 目前/t 事故/n 原因/n 尚未/d 查明/v ，/w 但/c 很可能/nz 是/vshi [操作/vn 失误/vn]/nz 所致/nz 。/w 
《/w [日本/ns 经济/n 新闻/n]/nz 》/w 称/v ，/w 日本/ns 总务省/nz 消防厅/n 9日/t 已经/d 派/v [7/m 人/n]/mq 前往/v 调查/vn 事故/n 原因/n ，/w 三重县/ns 警方/n 和/cc 消防/b 部门/n 10日/t 将/d 以/p “/w 业务/n 过失/n 致死/vi 伤/v 嫌疑/n ”/w 对/p 现场/s 进行/vn 调查/vn 。/w 该/rz 工厂/nis 厂长/nnt 猿/ng 渡/v 畅/a 当日/t 在/p 记者/nnt 会上/n ，/w 对于/p 造成/v [5/m 人/n]/mq 死亡/vi 深表/v 歉意/n 。/w 一名/mq [62/m 岁/qt]/mq 的/ude1 男子/n 爆炸/v 时/ng 正在/d 工厂/nis 附近/f 散步/vi ，/w 听到/v “/w 咚/o ”/w 的/ude1 爆炸声/n 后/f ，/w 他/rr 与/cc 朋友/n 迅速/ad 躲/v 到/v 防波堤/n 上/f 。/w 该/rz 男子/n 对/p 《/w [每日/r 新闻/n]/nz 》/w 说/v ：/w “/w 这/rzv 附近/f 建有/v 很多/m 工厂/nis ，/w 随时/d 都/d 有/vyou [可能/v 发生/v]/nz 类似/a 事故/n ，/w 一/m 想到/v 可能会/nz 对/p 周围/f 的/ude1 住户/n 产生/v 的/ude1 影响/vn 就/d 感到/v 非常/d 恐惧/an 。/w ”/w 距离/n 爆炸/v 工厂/nis [1/m 公里/q]/mq 的/ude1 一名/mq [73/m 岁/qt]/mq 的/ude1 女子/n 看完/v [电视/n 新闻/n]/nz 之后/f 表示/v ，/w “/w 以为/v 是/vshi 地震/n ，/w 由于/p 自己/rr 腿脚/n 不/d 灵便/a ，/w 担心/v 逃跑/v 迟缓/a ，/w 非常/d 可怕/a ”/w 。/w 
据/p 日本/ns 《/w [朝日/n 新闻/n]/nz 》/w 介绍/v ，/w 出事/vi 工厂/nis 约/d 有/vyou [170/m 名/q]/mq 员工/n ，/w 每年/r 生产/vn [2800/m 吨/q]/mq 硅/n 。/w 该厂/r 2010年12月/t 曾/d 发生/v 火灾/n ，/w 2012年2月/t 发生/v 爆炸/vn ，/w 但/c 都/d 无/v [人员/n 伤亡/vn]/nz 。/w 2010年/t 该厂/r 曾/d 被/pbei 发现/v 高压/n 液化气/n 使用/v 超过/v 40年/t ，/w 在/p 未/d 得到/v 政府/nis 许可/vn 的/ude1 情况下/nz ，/w 开展/v 非法/b 作业/vn 。/w 该/rz 公司/nis 位于/v 福冈县/ns 的/ude1 工厂/nis 在/p 2013年11月/t 的/ude1 设备/n 检查/vn 作业/vn 中/f 发生/v [爆炸/vn 事故/n]/nz ，/w 造成/v [2/m 人/n]/mq 脸部/n 受伤/vi 。/w 报道/v 援引/v 日本/ns 总务省/nz 消防厅/n 消息/n 称/v ，/w 1973年/t 后/f 发生/v 的/ude1 石油/n 企业/n 事故/n 中/f ，/w 1992年10月/t [千叶县/ns 炼油厂/nis]/nt 爆炸/vn 致/v [9/m 人/n]/mq 死亡/vi ，/w 2003年8月/t [名古屋/nsf 市/n]/ns 油罐/n 火灾/n 造成/v [6/m 人/n]/mq 遇难/vi 。/w 
新闻/n 推荐/v ：/w 
[/w [国内/s 新闻/n]/nz ]/w 宁夏/ns 致/v [14/m 死/v]/mq [踩踏/vi 事故/n]/nz 相关/vn 责任人/nnt 被/pbei 拘留/v 免职/vn 停职/vi 
[/w 国际/n 新闻/n ]/w 金正恩/nr 观看/v 朝/tg 美/b 篮球赛/n 称/v 系/v 谋求/v 两国/mq 理解/v 好/a 契机/n 
[/w 人事/n 任免/vn ]/w 国务院/nt 任免/v [工作/vn 人员/n]/nnt 王超/nr 、/w 张明/nr 为/p 外交部/nto 副部长/nnt 
