[香港/ns 电视/n 广播/vn 有限公司/nis]/ntc 荣誉/n 主席/nnt 邵逸夫/nr １０日/t 早上/t 出殡/vi ，/w 遗体/n 随后/d 移送/v [歌/n 连/ulian 臣/ng 角/q 火葬场/n]/nz 火化/v 。/w 
邵逸夫/nr 的/ude1 丧礼/n １０日/t 早上/t 在/p [北角/ns 香港/ns 殡仪馆/nis]/nt 举行/v ，/w 只/d 供/vi 亲属/n 出席/v 。/w 他/rr 的/ude1 亲人/n 早上/t 陆续/d 到达/v [香港/ns 殡仪馆/nis]/nt ，/w 全国政协/nt 副主席/nnt 董建华/nr 以及/cc 前/f 特区/n [行政/n 长官/nnt]/nnt 曾荫权/nr 先后/d 抵达/v 殡仪馆/nis 致/v 祭/vn 。/w 
邵逸夫/nr 的/ude1 遗体/n 随后/d 移送/v [歌/n 连/ulian 臣/ng 角/q 火葬场/n]/nz 火化/v 。/w 
邵逸夫/nr １９０７年/t 出生于/v [浙江/ns 宁波/ns]/ns ，/w 原名/n 邵仁楞/nr ，/w 号/q 逸夫/nz ，/w 是/vshi 香港/ns 知名/a 的/ude1 [电影/n 制作人/nnt]/nnd 、/w 娱乐业/n 巨子/n 、/w 慈善家/nnd 。/w ２０１４年１月７日６时５５分/t 在家/vi 人/n 陪伴/v 下/f ，/w 邵逸夫/nr 于/p 家中/s 安详/a 离世/nz ，/w 享年/n [１０７/m 岁/qt]/mq 。/w 
新闻/n 推荐/v ：/w 
[/w [国内/s 新闻/n]/nz ]/w 宁夏/ns 致/v [14/m 死/v]/mq [踩踏/vi 事故/n]/nz 相关/vn 责任人/nnt 被/pbei 拘留/v 免职/vn 停职/vi 
[/w 国际/n 新闻/n ]/w 金正恩/nr 观看/v 朝/tg 美/b 篮球赛/n 称/v 系/v 谋求/v 两国/mq 理解/v 好/a 契机/n 
[/w 人事/n 任免/vn ]/w 国务院/nt 任免/v [工作/vn 人员/n]/nnt 王超/nr 、/w 张明/nr 为/p 外交部/nto 副部长/nnt 
