近日/t ，/w 有/vyou 市民/n 反映/v ，/w 作为/p 去年/t 武汉市/ns 十大/mq 实事/n 之一/rz ，/w [武汉市/ns 城管/n 委/ng]/nt 在/p 武汉市/ns 主城区/n 安放/v 了/ule [四/m 千余/mq]/mq 条/q “/w 爱心/n 长椅/n ”/w ，/w 供/vi 市民/n 和/cc 外地/s 游客/n 休息/v 。/w 而/cc 如今/t ，/w 部分/n 路段/n 的/ude1 “/w 爱心/n 长椅/n ”/w 两头/n 的/ude1 花坛/n ，/w 却/d 被/pbei 少数/m 市民/n 当成/v 了/ule 垃圾桶/n 。/w 
前/f 日/b 下午/t 1时/t 许/v ，/w 记者/nnt 来到/v 江汉区/ns 长江/ns 大道/ns 与/cc 万松园/nr 横路/nz 交会/v 处/n ，/w 看到/v 该/rz 处/n 分布/vi 着/uzhe [8/m 条/q]/mq “/w 爱心/n 长椅/n ”/w ，/w 每条/d 长椅/n 两头/n 均/d 有/vyou [3/m 个/q]/mq [四/m 方形/n]/mq 、/w [半/m 米/q]/mq 高/a 的/ude1 花坛/n ，/w 该/rz 处/n 共/d [20/m 多个/mq]/mq 花坛/n 。/w 但/c 这些/rz 花坛/n 内/f 被/pbei 人/n 丢/v 满/a 热干面/nf 盒/ng 、/w 烟盒/n 等/udeng 垃圾/n (/w 如/v 图/n )/w 。/w 环卫/n 工/n 李/ng 师傅/nnt 称/v ，/w 随手/d 丢/v 在/p 花坛/n 里/f 的/ude1 垃圾/n 要/v 用/p 夹子/n 才能/n 夹/v 出来/vf ，/w 很难/d 清理/v 。/w 
记者/nnt 走访/v 发现/vn ，/w 在/p 汉阳/ns 鹦鹉/n 大道/ns 古琴台/nz 段/q ，/w [6/m 条/q]/mq “/w 爱心/n 长椅/n ”/w 旁/f ，/w 未/d 栽/v 上/f 花/n 的/ude1 花坛/n 内/f 也/d 被/pbei 丢/v 了/ule 不少/m 垃圾/n 。/w 而/cc 在/p 洪山区/ns 武珞/nr 路/n 长春观/nz 段/q 、/w 江岸区/ns [中山/ns 大道/ns]/nz 与/cc 京汉/nz 大道/ns 交会/v 处/n 的/ude1 三/m 阳/ag 路上/s ，/w 共有/v [50/m 多个/mq]/mq 花坛/n 被/pbei 路人/n 当成/v 了/ule 垃圾桶/n 。/w 
记者/nnt 从/p 市/n 城管/n 委/ng 了解到/v ，/w 城管/n 部门/n 在/p 全市/n [106/m 条/q]/mq 道路/n 及/cc [19/m 个/q]/mq 景观/n 段/q 以及/cc [253/m 个/q]/mq 开放式/b 社区/n ，/w 共/d 安装/v 了/ule [4129/m 条/q]/mq 美观/a 实用/a 的/ude1 “/w 爱心/n 长椅/n ”/w ，/w 供/vi 群众/n 休憩/vi ，/w 其中/rz 带有/v 花坛/n 的/ude1 长椅/n 共有/v [200/m 条/q]/mq 。/w 因/p 该/rz 工程/n 还/d 在/p 完善/v 中/f ，/w 部分/n 花坛/n 还/d 未来/t 得/ude3 及/cc 栽/v 上/f 花/n ，/w 被/pbei 过路人/n 当成/v 了/ule 垃圾桶/n 。/w 城管/n 会/v [加强/v 管理/vn]/nz ，/w 也/d 希望/v 市民/n 爱护/v 花坛/n ，/w 不要/d 乱扔/v 垃圾/n 。/w [楚天/nr 都市报/nz]/nz 记者/nnt 林永俊/nr 实习生/nnt 范洪岩/nr 
[社会/n 新闻/n]/nz 推荐/v 
 昆明/ns 闹市/n 发生/v 劫持/v 事件/n 救护车/n 待命/vi 原因/n 不明/v 
 [机关/n 事业单位/nz]/nz 和/cc 国企/n 年终奖/n 缩水/vi 私企/n 不/d 影响/vn 
 父亲/n 倒车/vi 将/d 女儿/n 轧死/nz 路人/n 遇/v 两车/nz 相撞/vi 被/pbei 砸/v 身亡/vi 
