万宁/ns [政府/nis 补贴/n]/nz 村民/n 建房/vi [65/m 公里/q]/mq 砂土/n 路/n 变身/nz 水泥路/n 
2013年/t ，/w [海南省/ns 万宁市/ns 大茂镇/ns 龙尾/n 村委会/nis]/nt 土/n 吉村/ns [23/m 户/q]/mq 村民/n 搬进/v 了/ule 建/v 好/a 的/ude1 [二/m 层/qv 楼房/n]/nz ；/w 2013年/t ，/w 万宁市/ns 长丰镇/ns 竹竿/n 塘村/ns 里/f 的/ude1 道路/n 全部/m 硬化/vi 成/v 水泥路/n ；/w 2013年/t ，/w [万宁市/ns 长丰镇/ns 边/k 肚/ng 村委会/nis]/nt 文通村/ns 的/ude1 村民/n 领到/v 了/ule [政府/nis 补贴/n]/nz ，/w 各家各户/n 建起/v 了/ule 新房/n …/w …/w 
这些/rz 都/d 是/vshi 万宁市/ns “/w 为民/v 办实事/nz ”/w 中/f 的/ude1 项目/n ，/w 1月8日/t ，/w 南海网/nz 记者/nnt 在/p 万宁/ns 采访/v 中/f 看到/v 群众/n 满意/v 的/ude1 笑脸/n 。/w 
文通/nz 村里/n 干净/a 的/ude1 道路/n 南海网/nz 记者/nnt 高鹏/nr 摄/vg 
农村/n [危房/n 改造/vn]/nz [23/m 户/q]/mq 村民/n 搬进/v 新居/n 
[万宁市/ns 大茂镇/ns 龙尾/n 村委会/nis]/nt 土/n 吉村/ns 地处/v 低洼/a 地带/n ，/w 几乎/d [大雨/n 过后/v]/nz ，/w 村庄/n 都会/n 积水/n ，/w 严重/a 的话/udh 甚至/d 被淹/v ，/w 群众/n [生命/n 财产/n]/nz 受到/v 威胁/vn 。/w 万宁市/ns 决定/v 多方/d [筹集/v 资金/n]/nz ，/w 把/pba 土/n 吉村/ns 整/v 村/n 搬迁/v ，/w 不/d 让/v 群众/n 再/d 受/v 洪水/n 威胁/vn 。/w 
2013年/t ，/w 按照/p 新农村/nz 标准/n 规划/n 的/ude1 土/n 吉村/ns 新区/n 建/v 好/a 了/ule ，/w [23/m 户/q]/mq [134/m 位/q]/mq 村民/n 搬进/v 了/ule 位于/v 海/n 榆/ng 东线/s 西侧/f [400/m 米/q]/mq 处/n 的/ude1 土/n 吉村土吉/nrj 坡/n 新区/n 。/w 
走进/v 土/n 吉村/ns 新区/n ，/w 记者/nnt 不禁/d 眼前/s 一/m 亮/vi ：/w 干净/a 的/ude1 道路/n 、/w 别致/a 的/ude1 [二/m 层/qv 楼房/n]/nz 、/w 宽敞/a 亮堂/a 的/ude1 房屋/n ，/w 而且/c 村/n 中/f 还/d 建/v 了/ule 知识/n 宣传/v 廊/ng 、/w 篮球场/n 、/w 活动室/n 等/udeng 。/w 2014年/t 春节/t 就/d 快/a 到/v 了/ule ，/w 这里/rzs 家家户户/n 门口/s 都/d 挂/v 上/f 了/ule 红灯笼/n ，/w 充满/v 喜庆/vn 的/ude1 气氛/n 。/w 
“/w 以前/f 住/vi 的/ude1 村子/n 一/m 到/v 雨季/t ，/w 我们/rr 想/v 得/ude3 都/d 是/vshi 怎么/ryv 把/pba 家里/s 值钱/a 的/ude1 东西/n 放/v 高/a 点/qt ，/w 万一/m 村子/n 被淹/v 了/ule ，/w 转移/v 去/vf 哪/ry 合适/a 这些/rz 问题/n 。/w ”/w 土/n 吉村/ns 村民/n 陈炸雄/nr 说/v ，/w 自从/p 搬进/v 了/ule 新区/n ，/w 以前/f 的/ude1 困扰/vn 一下子/mq 解决/v 了/ule ，/w 还/d 住/vi 上/f 了/ule 更/d 舒服/a 的/ude1 房子/n 。/w 
2013年/t ，/w 万宁市/ns 农村/n [危房/n 改造/vn]/nz [3000/m 户/q]/mq 已经/d 竣工/vi ，/w 水库/n 区/n 移民/n 危房/n [338/m 户/q]/mq 也/d 已/d 竣工/vi 。/w 
2013年/t ，/w 万宁市/ns 还/d 开工/vi 建设/v [保障性/n 住房/n]/nz [2852/m 套/q]/mq ，/w 其中/rz [经济/n 适用/vi 房/n]/nz [333/m 套/q]/mq 、/w [公共/b 租赁/vn 住房/n]/nz [922/m 套/q]/mq 、/w 城市/n [棚户区/n 改造/vn]/nz 安置房/nz [1597/m 套/q]/mq 。/w 2013年/t 建成/v [2035/m 套/q]/mq ，/w 其中/rz [廉/ag 租/v 住房/n]/nz [500/m 套/q]/mq ，/w [经济/n 适用/vi 住房/n]/nz [576/m 套/q]/mq 、/w 城市/n [棚户区/n 改造/vn]/nz 安置房/nz [659/m 套/q]/mq 、/w [公共/b 租赁/vn 住房/n]/nz [300/m 套/q]/mq 。/w 
万宁市/ns 在/p 建/v 的/ude1 [保障性/n 住房/n]/nz 南海网/nz 记者/nnt 高鹏/nr 摄/vg 
进出/v 村子/n 告别/vi 土路/n 水泥路/n 连/ulian 到家/a 门口/s 
“/w 这里/rzs 以前/f 是/vshi 条/q 土路/n ，/w 雨天/n 坑坑洼洼/bl ，/w 晴天/n 灰尘/n 漫天/z ，/w 但/c 在/p 2013年/t ，/w 这里/rzs 修起/v 了/ule 水泥路/n 。/w ”/w 万宁市/ns [长丰镇/ns 东/f 和/cc 农场/nis]/nt 太阳河/nz 茶/n 队/n 石龟村/ns 村民/n 朱学志/nr 指/v 着/uzhe 面前/f 一条/mq 笔直/z 、/w 平坦/a 的/ude1 水泥路/n 说/v 。/w 
朱学志/nr 说/v 的/ude1 这/rzv 条/q 水泥路/n 修/v 在/p [万宁/ns 水库/n]/nz 的/ude1 堤坝/n 上/f ，/w 这/rzv 条/q 路/n 连接/v 长丰镇/ns 和/cc 礼纪镇/ns ，/w 群众/n 每天/r 都/d 要/v 在/p 这/rzv 条/q 路/n 通行/vi 。/w 想起/v 水泥路/n 没/d 修/v 起来/vf 的/ude1 日子/n ，/w 朱学志/nr 皱/v 了/ule 皱眉头/v 说/v ，/w 原先/d 是/vshi 一条/mq 土路/n ，/w 不仅/c 狭窄/a ，/w 而且/c 坑洼/n ，/w 晴天/n 扬尘/n ，/w 雨天/n 积水/n ，/w 让/v 过往/vn 群众/n 苦不堪言/vl 。/w 
“/w 2013年/t 水泥路/n 修/v 起来/vf ，/w 现在/t 好/a 了/ule ，/w 开车/vi 和/cc 骑/v 摩托车/n 的/ude1 感觉/n 十分/d 舒服/a ，/w 没有/v 颠簸/vn ，/w 走路/vi 的/ude1 人/n 也/d 不会/v 再/d 有/vyou ‘/w 晴天/n 一身灰/nz 、/w 雨天/n 一身/n 泥/n ’/w 的/ude1 尴尬/a 了/ule 。/w ”/w 朱学志/nr 笑着/vi 说/v 。/w 
万宁市/ns 2013年/t 改造/v 砂土/n 路/n [45/m ./w 6/m 公里/q]/mq ，/w 比/p 省/n 里/f 下达/v [41/m 公里/q]/mq 的/ude1 任务/n [超额/vd 完成/v]/nz [4/m ./w 6/m 公里/q]/mq 。/w 
改造/v 砂土/n 路/n 还有/v 扩/vg 宽/a 路面/n 的/ude1 要求/n ，/w [万宁市/ns 交通局/nis]/nt 还/d 把/pba 许多/mq 原先/d 不足/an [3/m ./w 5/m 米/q]/mq 宽/a 的/ude1 道路/n 扩/vg 宽/a 到/v 了/ule [6/m ./w 5/m 米/q]/mq ，/w 可以/v 满足/vn 两辆/mq 机动车/n 并排/d 通过/p ，/w 更加/d 方便/a 了/ule 群众/n 的/ude1 出行/vn 。/w 
除了/p 省/n 里/f 要求/n 改造/v 砂土/n 路/n 的/ude1 任务/n 外/f ，/w 万宁市/ns 还/d 在/p 2013年/t 开工/vi 建设/v [农村/n 公路/n]/nz [100/m 公里/q]/mq ，/w 分布/vi [12/m 个/q]/mq 镇/n [173/m 个/q]/mq 村委会/nis 自然村/n ，/w 截止/vi 当/p 年底/f ，/w 万宁/ns 全市/n 完成/v [水泥/n 混凝土/n 路面/n]/nz [65/m 公里/q]/mq ，/w 预计/v 2014年4月/t 完成/v ，/w 受益/vi 人口/n 将/d 达/v 5万多人/m 。/w 
万宁市/ns 长丰镇/ns 竹竿/n 塘/ng 村民/n 杨祖亮/nr 骑着/v 摩托车/n 在/p 平坦/a 的/ude1 路面/n ，/w 脸上/s 挂着/v 满足/vn 的/ude1 笑容/n 。/w “/w 以前/f 这/rzv 都/d 是/vshi 土路/n ，/w 几个月/mq 前/f 就/d 修好/vi 了/ule 水泥路/n ，/w 现在/t 骑/v 摩托车/n 很/d 方便/a ，/w 从/p 村口/s 到/v 家门/n 这/rzv 一路/mq 都/d 不用/d 再/d 小心翼翼/dl ，/w 担心/v 摔倒/v 了/ule 。/w ”/w 
万宁市/ns 建/v 好/a 的/ude1 [保障性/n 住房/n]/nz 南海网/nz 记者/nnt 高鹏/nr 摄/vg 
[政府/nis 补贴/n]/nz 村民/n 建房/vi ，/w [文明/n 生态村/n]/nz 发展/v [乡村/n 旅游/vn]/nz 
[万宁市/ns 长丰镇/ns 边/k 肚/ng 村委会/nis]/nt 文通村/ns 是/vshi 一个/mq 黎族/nz 村庄/n ，/w 之前/f 的/ude1 文通村/ns 群众/n 住房/n 都/d 是/vshi 破旧/a 不堪/v 的/ude1 平/v 瓦房/n ，/w 但/c 现在/t 的/ude1 文通村/ns 大多数/m 群众/n 都/d 建起/v 了/ule 新的/a 房子/n ，/w 白色/n 的/ude1 墙壁/n 、/w 黎族/nz 特有/b 的/ude1 大力神/nz 装饰/vn 、/w 屋顶/n 的/ude1 吉祥鸟/nz 装饰/vn ，/w 坐落/vi 在/p 槟榔/nf 林/ng 里/f 的/ude1 房屋/n ，/w 让/v 人/n 感受到/nz 新农村/nz 的/ude1 魅力/n 。/w 
边/k 肚/ng 村委会/nis 书记/nnt 助理/nnt 吴海平/nr 说/v ，/w 2013年/t ，/w 万宁市/ns 对/p 文通村/ns 加大/v 力度/n 进行/vn 改造/vn ，/w 给/p 每户/r 村民/n 补贴/n [5/m 万元/q]/mq 用于/v 建房/vn 。/w 
以前/f 文通村/ns 的/ude1 村民/n 经济/n 来源/n 主要/b 是/vshi 种植/v 槟榔/nf 、/w 种植/v 橡胶/n 、/w [淡水/n 养殖/vn]/nz 、/w 外出/vi 务工/v ，/w 现在/t 的/ude1 文通村/ns 利用/v 改善/vn 后/f 的/ude1 [居住/v 环境/n]/nz ，/w 发展/vn 起/vf 了/ule [乡村/n 旅游/vn]/nz 和/cc 农家乐/nz ，/w 群众/n 经济/n 收入/n 多/a 了/ule 渠道/n 。/w 
文通村/ns 还/d 建起/v 了/ule 人工湖/n ，/w 提供/v 单车/n 骑行/nz ，/w 而且/c 还有/v Wifi/x 覆盖/v ，/w 2014年/t 春节/t 前/f ，/w 文通村/ns 还/d 将/d 建起/v 休闲/vn 木屋/n ，/w 吸引/v 游客/n 感受/v 黎族/nz 原生态/n 风情/n 。/w 
“/w 靠/v 着/uzhe [政府/nis 补贴/n]/nz ，/w 我家/n 在/p 2013年/t 建起/v 了/ule [一/d 栋/q]/mq [二/m 层/qv 楼房/n]/nz ，/w 在/p 2014年/t 春节/t 的/ude1 时候/n ，/w 省内外/nz 游客/n 到/v 我们/rr 村/n 休闲/vn 观光/vn 的话/udh ，/w 我/rr 想/v 做/v 点/qt 黎族/nz [特色/n 小吃/n]/nz ，/w 让/v 游客/n 品尝/v ，/w 也/d 能/v 增加/vn 些/q 收入/n 。/w ”/w 文通村/ns 村民/n 吉/b 先生/n 说/v 。/w 
[一件/mq 件/q]/mq 简单/a 却/d 满/a 含/v 真诚/a 的/ude1 好事/n ，/w [一项/mq 项/q]/mq 困难/an 却/d 做成/v 的/ude1 实事/n ，/w 万宁市/ns 群众/n 享受/v 到/v 真真切切/z 的/ude1 实惠/an ，/w 感受到/nz 政府/nis 暖暖/v 的/ude1 民生/n 情怀/n 。/w (/w 记者/nnt 高鹏/nr )/w 
[万宁/ns 水库/n]/nz 的/ude1 土路/n 修成/v 了/ule 平坦/a 的/ude1 水泥路/n 南海网/nz 记者/nnt 高鹏/nr 摄/vg 
