[3/m 岁/qt]/mq 订婚/vi [17/m 岁/qt]/mq 成亲/vi ，/w 勤劳/a 恩爱/a 到/v 白/a 头/n 
定安/nz [103/m 岁/qt]/mq 夫妻/n 携手/vd 走过/v 一个/mq 世纪/n 
恩爱/a 到/v 白/a 头/n ，/w 这/rzv 句/q 民间/n 俗语/n 是/vshi [定安/nz 南海/ns 农场/nis]/nt [103/m 岁/qt]/mq 长寿/a 夫妻/n 谢晋文/nr 洪祝英/nr 的/ude1 [真实/a 写照/n]/nz 。/w 两人/mq 相濡以沫/vl 携手/vd 走过/v 一个/mq 世纪/n ，/w 恩爱/a 是/vshi 他们/rr 的/ude1 [长寿/a 秘诀/n]/nz 之一/rz 。/w 
[3/m 岁/qt]/mq 定亲/v 白头偕老/nz 
老/a 阿公/nz 叫/vi 谢晋文/nr ，/w 老/a 阿婆/n 叫/vi 洪祝英/nr 。/w 两人/mq 是/vshi [定安县/ns 国营/b 南海/ns 农场/nis]/nt [六/m 区/n]/mq 包/v 蜜园/nz 村/n [103/m 岁/qt]/mq 的/ude1 老夫妻/nz ，/w 他们/rr 均/d 出生于/v 1911年/t ，/w 属/v 虎/n 。/w 这/rzv 对/p 走过/v 一个/mq 世纪/n 的/ude1 健康/a 长寿/a 老人/n ，/w 在/p 当地/s 简直/d 是/vshi “/w 不可多得/vl ”/w 的/ude1 一对/mq “/w 老寿星/n ”/w ，/w 现在/t 他们/rr 两人/mq 都/d 获得/v 《/w 海南省/ns 定安县/ns 离/v 退/vn (/w 退职/vi )/w 人员/n 领取/v [基本/a 养老金/n]/nz [资格/n 证书/n]/nz 》/w ，/w 每个/r 月/n 有/vyou 一定/b 的/ude1 养老金/n 。/w 
1月8日/t 早晨/t ，/w 记者/nnt 在/p 包/v 蜜园/nz 村/n 队长/nnt 谢宏章/nr 的/ude1 陪同/vn 下/f ，/w 慕名/vi 来到/v 老人/n 家里/s 采访/v 。/w 老两口/n 正在/d 房/n 中/f 聊/v 个/q 不休/vi ，/w 看到/v 有/vyou 客人/n 来到/v ，/w 两人/mq 非常/d 高兴/a 。/w 
二老/n 介绍/v ，/w 他们/rr [3/m 岁/qt]/mq 的/ude1 时候/n ，/w 父母/n 就/d 采取/v “/w 送/v 槟榔/nf ”/w 的/ude1 订婚/vn 方式/n ，/w 为/p 两人/mq 定下/v “/w 娃娃亲/nz ”/w 。/w [17/m 岁/qt]/mq 那年/r ，/w 两人/mq 结婚/vi 了/ule ，/w 先后/d 生/v 了/ule [两/q 男/b]/mq [两/q 女/b]/mq ，/w 由于/p 当时/t 生活/vn 条件/n 非常/d 差/a ，/w 经济/n [十分/d 困难/an]/nz ，/w 孩子们/nz 都/d 在/p “/w 饥寒交迫/vl ”/w 中/f 夭折/vi 。/w 解放后/t ，/w 他们/rr 在/p 1953年/t 生/v 了/ule 一个/mq 女儿/n 。/w 
洪祝英/nr 是/vshi 定安县/ns 黄竹镇/ns 白塘村/ns 人/n 。/w 人民公社/n 时代/n ，/w 谢晋文/nr 老人/n 在/p 定安县/ns 黄竹镇/ns 的/ude1 [集体/n 企业/n]/nz 工作/vn 。/w 他/rr 思想/n 进步/vn ，/w 工作/vn 表现/v 突出/a ，/w 1956年/t 入/v 了/ule 党/n ，/w 后来/t 和/cc 老伴/n [一起/s 回家/vi]/nz 务农/vi 。/w 谢晋文/nr 是/vshi 老/a 党员/nnt ，/w 现在/t 还/d 在/p 按时/d 缴纳/v 党费/n 。/w 
目前/t ，/w 他们/rr 女儿/n 在/p 文昌/ns 工作/vn ，/w 孙子/n 也/d 结/v 了/ule 婚/ng ，/w 并且/c 经常/d 回来/v 看望/v 他们/rr 老人家/n 。/w 子孙/n 们/k 的/ude1 孝顺/vn ，/w 让/v 晚年/t 的/ude1 老人/n 非常/d 开心/a 和/cc 宽慰/v 。/w 
勤劳/a +/w 恩爱/a =/w 103/m 
说/v 到/v 他俩/r 的/ude1 “/w [长寿/a 秘诀/n]/nz ”/w ，/w 谢晋文/nr 老人/n 告诉/v [南国/s 都市报/nz]/nz 记者/nnt ，/w 他们/rr 老两口/n 之所以/c 能够/v 长命百岁/vl ，/w [原因/n 很/d 简单/a]/nz 。/w “/w 那/rzv 就是/v ‘/w 勤劳/a +/w 恩爱/a =/w 103/m ’/w 。/w ”/w 
邻居们/nz 告诉/v 记者/nnt ，/w 两人/mq 相依为命/vl ，/w 恩恩爱爱/z ，/w 互相/d 体贴/v ，/w [相互/d 尊重/v]/nz ，/w 很/d 少见/a 两人/mq “/w 红/a 过/uguo 脸/n ”/w 。/w 和睦相处/vl [心情/n 舒畅/a]/nz ，/w 所以/c 两人/mq 健健康康/z 白头偕老/nz 。/w 
依靠/v 勤劳/a 和/cc 智慧/n ，/w 日子/n 过/uguo 得/ude3 红红火火/z ，/w 这/rzv 是/vshi 他们/rr 长寿/a 的/ude1 前提/n 和/cc 条件/n 。/w 
长寿/a 老人/n 的/ude1 食谱/n 很/d 简单/a 。/w 每天/r 早晨/t ，/w 两人/mq 冲/v 咖啡/nf 吃饼干/nz 。/w 上午/t [10/m 点/qt]/mq [半/m 左右/f]/mq ，/w 两人/mq 煮/v 半斤/mq 大米/nf 加上/v 一些/mq 肉类/n 和/cc 蔬菜/n ，/w 作为/p 中餐/n 和/cc 晚餐/n 。/w 老人/n 很/d 喜欢/vi 吃/v 地瓜/n 、/w 大薯/nz 、/w 芋头/nf 等/udeng 杂粮/n 。/w 
有时/d 他们/rr 感冒/vi 不/d 舒服/a 了/ule ，/w 只是/d 到/v 外面/f 买/v 一些/mq 药/n ，/w 从/p 没有/v 住院/vn 治病/vi 。/w 
村里/n 长寿/a 老人/n 多/a 
老人/n 居住/v 的/ude1 包/v 蜜园/nz 村/n ，/w 被/pbei 当地/s 人们/n 称为/v “/w 风水宝地/n ”/w 。/w 这里/rzs 地理位置/gg 优越/a ，/w [空气/n 质量/n]/nz 好/a ，/w 鸟语花香/n ，/w 有/vyou 湖/n 和/cc 景色/n 迷人/a 的/ude1 田野/n ，/w 地势/n 平坦/a ，/w 土壤/n 肥沃/a ，/w 交通/n 便利/an ，/w 还有/v 百年/mq 榕树/n 等/udeng [热带/n 植物/n]/nz [30/m 多种/m]/mq 。/w 目前/t ，/w 该村/r 投入/v 2000多万元/m 建成/v “/w 海南省/ns 文明/n 生态/n 示范村/n ”/w ，/w 前来/vi 这里/rzs 参观/v 学习/vn 的/ude1 人/n “/w 源源不绝/nz ”/w 。/w 
生活/vn 在/p 这样/rzv 美丽/a 的/ude1 乡村/n 中/f ，/w 老两口/n 每天/r [心情/n 舒畅/a]/nz 。/w 
包/v 蜜园/nz 村/n 队长/nnt 谢宏章/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 现在/t 全村/n 有/vyou 50多户/m 人家/n ，/w 总人口/n [298/m 人/n]/mq ，/w 其中/rz [70/m 岁/qt]/mq 以上/f 的/ude1 [25/m 人/n]/mq ;/w [85/m 岁/qt]/mq 以上/f 的/ude1 有/vyou [12/m 人/n]/mq ;/w [90/m 岁/qt]/mq 以上/f 的/ude1 有/vyou [5/m 人/n]/mq ;/w [100/m 岁/qt]/mq 以上/f 的/ude1 老人/n 有/vyou [3/m 人/n]/mq 。/w 
