[南京/ns 军区/nis 政治部/nit]/nt 原/b 副主任/nnt 刘耀宗/nr 同志/n （/w 副/b 兵团/nis 职/ng 待遇/n ）/w ，/w 因病/d 于/p 2013年12月12日/t 在/p 南京/ns 逝世/vi ，/w 享年/n [97/m 岁/qt]/mq 。/w 
刘耀宗/nr 是/vshi 江西省/ns 兴国县/ns 人/n ，/w 1932年/t 参加/v [中国/ns 工农红军/nnd]/nt ，/w 1933年/t 加入/v 中国共产党/nt 。/w 革命/vn 生涯/n 中/f ，/w 他/rr 历任/v 战士/nnt 、/w 学员/nnt 、/w 干事/nnt 、/w 指导员/nnt 、/w 政治处/nis 副主任/nnt 、/w 后勤处/n 政委/nnt 、/w 团政委/nnt ，/w 分区/n 政治部/nit 副主任/nnt 、/w 政治部/nit 主任/nnt 、/w 副政委/nnt ，/w 师/ng 副政委/nnt ，/w [华东/ns 军区/nis 司令部/nnt]/nt 军政/n 处/n 处长/nnt 、/w 后勤/n 运输/vn 部/q 政委/nnt 、/w 后勤部/nis 干部处/nis 处长/nnt ，/w [南京/ns 军区/nis 后勤部/nis]/nt 副部长/nnt 、/w 政治部/nit 干部/nnt 部/q 部长/nnt 、/w 政治部/nit 副主任/nnt 、/w 司令部/nnt [副/b 参谋长/nnt]/nnt ，/w [上海/ns 警备区/n]/nz 第二/m 政委/nnt 、/w 安徽/ns [省军区/n 政委/nnt]/nnd 等/udeng 职/ng ，/w 为/p 部队/nis 革命化/vn 、/w 现代化/vn 、/w 正规化/vn 建设/vn 作出/v 了/ule 贡献/n 。/w 
刘耀宗/nr 1961年/t 被/pbei 授予/v 少将/nnt 军衔/n ，/w 曾/d 荣获/v 三级/b [八一/t 勋章/n]/nz 、/w 二级/b [独立/a 自由/a 勋章/n]/nz 、/w 二级/b [解放/v 勋章/n]/nz 和/cc 一级/b [红星/n 功勋/n 荣誉章/n]/nz 。/w 
