企业/n 退休/v 人员/n 养老金/n 调整/vn 
海南省/ns 方案/n 预计/v 节/q 后/f “/w 落地/vi ”/w 
1月8日/t [国务院/nt 常务/b 会议/n]/nz 透露/v ，/w 确定/v 从/p 2014年1月1日/t 起/vf ，/w 将/d 企业/n 退休/v 人员/n [基本/a 养老金/n]/nz 水平/n 再/d 提高/v 10%/m ，/w 并/cc 向/p 其中/rz 有/vyou 特殊/a 困难/an 的/ude1 群体/n 适当/a 倾斜/vi 。/w 全国/n 7400多万/m 企业/n 退休/v 人员/n 因此/c 受益/vi ，/w 这/rzv 将/d 是/vshi 我国/n 连续/a [第/m 十年/mq]/mq 调整/v 企业/n 退休/v 人员/n 养老金/n 待遇/n 。/w 9日/t ，/w 记者/nnt 从/p 海南省/ns 人/n 社/n 厅/n 了解到/v ，/w 2005年/t 以来/f 海南省/ns 企业/n 退休/v 人员/n 养老金/n 待遇/n ，/w 也/d 在/p 逐年/d 递增/vi 。/w 2014年/t 海南/ns 企业/n [离退休/vn 人员/n]/nz 养老金/n 调整/vn 的/ude1 “/w 落地/vi ”/w 方案/n ，/w 预计/v 要/v 到/v 春节/t 后/f 出台/vi 。/w 
“/w 我们/rr 得知/v 了/ule 消息/n ，/w 但/c 还/d 未/d 收到/v 正式/ad 的/ude1 文件/n 。/w ”/w 9日/t ，/w 省/n 人/n 社/n 厅/n 社保/vn [一/d 处/n]/mq 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 关于/p 今年/t 企业/n 退休/v 人员/n [基本/a 养老金/n]/nz 水平/n 再/d 提高/v [10/m %/w 一/d 事/n]/mq ，/w 还/d 未/d 接到/v 正式/ad 文件/n 。/w 待/vi 接到/v 正式/ad 文件/n 后/f ，/w 省/n 人/n 社/n 厅/n 将/d 会同/v 省/n 财政厅/nis 等/udeng [职能/n 部门/n]/nz ，/w 按照/p 人/n 社/n 部/q 的/ude1 [文件/n 精神/n]/nz 、/w 结合/v 海南省/ns 实际/n ，/w 制定/v 一个/mq 调整/v 方案/n ，/w 经/p 省政府/n 同意/v 并/cc 报/n 人/n 社/n 部/q 和/cc 财政部/nt 核准/v 后/f ，/w 面向/v 社会/n 公布/v 。/w “/w 预计/v 要/v 到/v 春节/t 后/f 才能/n 公布/v 具体/a [实施/v 方案/n]/nz ，/w 不过/c 1月1日/t 起/vf 增加/v 的/ude1 待遇/n 部分/n 会/v 补发/v ，/w 请/v 大家/rr 放心/v 。/w ”/w 该/rz 负责人/nnt 表示/v 。/w 
2005年/t 以来/f 海南省/ns 企业/n 养老金/n 调整/v 情况/n 
2005年7月1日/t ：/w 海南省/ns 调整/v 企业/n 退休/v (/w 退职/vi )/w 人员/n [基本/a 养老金/n]/nz ，/w 退休/v 人员/n 每人/r 每月/r 增加/v [50/m 元/q]/mq ，/w [退职/vi 人员/n]/nz 每人/r 每月/r 增加/v [30/m 元/q]/mq [退职/vi 生活费/n]/nz 。/w 
2006年7月1日/t ：/w 海南省/ns 调整/v 企业/n 退休/v (/w 退职/vi )/w 人员/n [基本/a 养老金/n]/nz ，/w 退休/v 人员/n 每人/r 每月/r 增加/v [80/m 元/q]/mq ，/w [退职/vi 人员/n]/nz 每人/r 每月/r 增加/v [48/m 元/q]/mq [退职/vi 生活费/n]/nz 。/w 
2007年7月1日/t ：/w 海南省/ns 调整/vn 退休/v (/w 退职/vi )/w 人员/n [基本/a 养老金/n]/nz ，/w 退休/v 人员/n 每人/r 每月/r 增加/v [65/m 元/q]/mq 养老金/n ，/w [退职/vi 人员/n]/nz 每人/r 每月/r 增加/v [39/m 元/q]/mq [退职/vi 生活费/n]/nz 。/w 
2008年1月1日/t 起/vf ：/w 海南省/ns 退休/v 人员/n 养老金/n 每人/r 每月/r 增加/v [70/m 元/q]/mq 养老金/n ，/w [退职/vi 人员/n]/nz 每人/r 每月/r 增加/v [42/m 元/q]/mq [退职/vi 生活费/n]/nz 。/w 
2013年1月1日/t 起/vf ：/w 海南省/ns 企业/n 退休/v 人员/n [基本/a 养老金/n]/nz 提高/v 10%/m ，/w 月/n 人均/a 提高/v [153/m 元/q]/mq 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
