到/v 海南/ns 、/w 广西/ns 等/udeng 地/ude2 越冬/vi 和/cc 度假/vn 的/ude1 “/w 候鸟/n 人群/n ”/w 日渐/d 增多/v ，/w 使/v 当地/s 出现/v 环境/n 、/w [公共/b 服务/vn]/nz 等/udeng 难题/n 。/w [专家/nnt 建议/n]/nz ，/w 政府/nis 需/v 加强/vn 南方/s [旅游/vn 景区/n]/nz [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz ，/w 以/p 应对/v 北方/s “/w 候鸟/n 人群/n ”/w 南迁/vn 带来/v 的/ude1 种种/q 难题/n 。/w 
“/w 候鸟/n 人群/n ”/w 
海南省/ns 是/vshi “/w 候鸟/n 人群/n ”/w 较为/d 集中/v 的/ude1 地区/n 。/w 据/p 不/d 完全/ad 统计/vn ，/w 每年/r 冬季/t 全国/n 各省市/nz “/w 迁/v 徒/ng ”/w 到/v 海南/ns 休闲/vn 、/w 养生/vn 、/w 养老/vn 的/ude1 “/w 候鸟/n 人群/n ”/w 数量/n 约/d ５０万/m 。/w 
广西/ns [巴马/ns 瑶族/nz 自治县/n]/ns 是/vshi 闻名遐迩/vl 的/ude1 “/w [世界/n 长寿/a 之/uzhi 乡/n]/nz ”/w ，/w 这个/rz 自治县/n [２７/m 万/d 人口/n]/mq ，/w 而/cc ２０１２年/t 来/vf 此/rzs 居住/v 的/ude1 “/w 候鸟/n 人群/n ”/w 累计/vd 达/v [１８/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 
“/w 大量/m ‘/w 候鸟/n 人群/n ’/w 的/ude1 进入/v ，/w 给/p 三亚/ns 等/udeng 旅游/vn 目的地/n 带来/v 较大/d 压力/n 。/w ”/w [海南省/ns 三亚市/ns 老龄/b 办/v]/nt 主任/nnt 曾丹丽/nr 说/v ，/w “/w 平/v 日/b ，/w 城市/n 公共/b [休闲/vn 娱乐/vn]/nz 设施/n 为/p ‘/w 候鸟/n 人群/n ’/w 所/usuo 占/v ，/w 公交车/nz 座位/n 也/d 被/pbei ‘/w 候鸟/n 人群/n ’/w 所/usuo 占/v ，/w 医院/nis 、/w 宾馆/nis 、/w 商场/nis 、/w 菜市场/n 等/udeng 公共资源/gi ，/w 已/d 明显/a 无法/v 满足/vn 百姓/n 需求/n 。/w ”/w 
在/p 广西/ns 部分/n 景区/n ，/w 大规模/b 的/ude1 “/w 候鸟/n 人群/n ”/w 对/p 河流/n 等/udeng 自然环境/n 造成/v 污染/vn 和/cc 破坏/v 。/w [巴马/ns 瑶族/nz 自治县/n 甲篆乡/ns 坡月村/ns 党支部/nis]/nt 书记/nnt 黄大尚/nr 说/v ：/w “/w ‘/w 候鸟/n 人群/n ’/w 大增/v ，/w 但/c 污水处理/v 设施/n 没有/v 配套/vn ，/w 一些/mq [生活/vn 污水/n]/nz 直排/nz 进入/v 河流/n ，/w 给/p 景区/n 民众/n 和/cc 下游/f 居民/n 饮水/n 带来/v [安全/an 隐患/n]/nz 。/w ”/w 
随着/p 黄/a 大/a 尚/d 的/ude1 指引/vn ，/w 记者/nnt 到/v [巴马/ns 盘阳河/nz]/nz 边/k ，/w 看到/v ：/w 河岸/n 建有/v 各种/rz 宾馆/nis 、/w 酒店/nis ，/w 即便/c 是/vshi 农/ng 房/n 也/d 住/vi 有/vyou 大量/m “/w 候鸟/n 人群/n ”/w ，/w 一些/mq 房屋/n 前/f 碗口/n 大小/n 的/ude1 软管/n 伸入/vf 河/n 中/f 。/w “/w 这些/rz 是/vshi 排污/vn 管道/n ，/w [生活/vn 污水/n]/nz 直排/nz 河/n 中/f 。/w 相比/vi 以往/t ，/w 这/rzv 两年/mq 河水/n 浑浊/a 了/ule 许多/mq 。/w ”/w 黄/a 大/a 尚/d 说/v 。/w 
[巴马/ns 瑶族/nz 自治县/n]/ns 甲篆乡/ns 坡月村/ns 一/m 村民/n 说/v ：/w “/w 整个/b 村里/n 本土/n 村民/n 不到/v [３０００/m 人/n]/mq ，/w 常住/v 的/ude1 ‘/w 候鸟/n 人群/n ’/w 数量/n 有/vyou [４０００/m 多/a]/mq ，/w 这里/rzs 只有/c 一间/mq 小/a 卫生室/nis ，/w 根本/a 不能/v 满足/vn 就医/vi 需求/n 。/w ”/w 
不仅如此/bl ，/w 多/a 地/ude2 景区/n 还/d 面临/v [传染性/b 疾病/n]/nz 交叉感染/gi 的/ude1 隐患/n 。/w 比如/v ，/w “/w [候鸟/n 老人/n]/nz ”/w 居住/v 时间/n 往往/d 超过/v ３个月/t ，/w 因此/c 一些/mq 患有/v [传染性/b 疾病/n]/nz 的/ude1 “/w [候鸟/n 老人/n]/nz ”/w 容易/ad 造成/v 景区/n 人群/n 的/ude1 交叉感染/gi 。/w 
管理/v 难题/n 
[四川/ns 大学/nis]/ntu 休闲/vn 与/cc 旅游/vn 研究中心/nis 主任/nnt 杨振之/nr 说/v ，/w 北方人/nz 到/v 南方/s 越冬/vi 和/cc 度假/vn 对/p 旅游/vn 地区/n 资源/n 提出/v 了/ule 更高/d 要求/n ，/w 旅游/vn 地区/n 发展/vn 无法/v 跟上/v 步伐/n 的/ude1 现状/n 如果/c 长期/d 持续/vd ，/w 容易/ad 带来/v 多方面/n 隐患/n 。/w 
杨振之/nr 说/v ，/w 南方/s 多/a 地/ude2 [旅游/vn 资源/n]/nz 容易/ad 带来/v 毁灭性/n 破坏/v ，/w 甚至/d 影响/v 地方/n 扶贫开发/v 工作/vn 。/w 中西部/f 的/ude1 经济发展/v 优势/n 是/vshi 生态/n ，/w 旅游/vn 不仅/c 是/vshi 许多/mq 地方/n 的/ude1 [支柱/n 产业/n]/nz ，/w 也/d 是/vshi 带动/v [部分/n 地区/n]/nz 农民/nnt 脱贫致富/bl 的/ude1 重要/a 方式/n ，/w 但/c 旅游/vn 区域/n 建设/vn 无法/v 承载/vn “/w 候鸟/n 人群/n ”/w 的/ude1 涌入/vn ，/w 这/rzv 一/m 现状/n 如果/c 持续/vd 得不到/v 解决/vn ，/w 很容易/nz 造成/v 整个/b 地域/n [自然/n 生态/n]/nz 被/pbei 破坏/v ，/w 一旦/d [旅游/vn 资源/n]/nz 遭到/v 破坏/vn ，/w 必将/d 给/p 一些/mq 中西部/f 城市/n 和/cc [农村/n 扶贫/vn 开发/vn]/nz 带来/v 较大/d 困难/an 。/w 
多/a 地/ude2 [旅游/vn 资源/n]/nz 面临/v 巨大/a 浪费/v 。/w 据调查/nz ，/w 海南/ns 部分/n 市县/n 房屋/n 入住率/nz 与/cc 旅游/vn 淡/a 旺季/n 有/vyou 关联/vn ，/w 部分/n 市县/n 每年/r [旅游/vn 淡季/n]/nz [房屋/n 空置率/nz]/nz 较高/ad 。/w 
王毅武/nr 认为/v ，/w 由于/p [房屋/n 空置率/nz]/nz 高/a ，/w 导致/v [物业/n 管理/vn 企业/n]/nz 管理成本/v 、/w [公共/b 服务/vn 设施/n]/nz 的/ude1 使用/vn 、/w 空置/v 房屋/n 资源/n 的/ude1 使用/vn 等/udeng 的/ude1 浪费/vn ，/w 业主/n 与/cc [物业/n 管理/vn 企业/n]/nz 方面/n 容易/ad 发生/v 纠纷/n 。/w 
此外/c ，/w 在/p 部分/n 旅游/vn 地区/n ，/w 游客/n 与/cc 当地/s 居民/n 的/ude1 对立/vn 情绪/n 加剧/v ，/w 埋下/vf 新的/a [社会/n 矛盾/an]/nz 的/ude1 隐患/n 。/w 
[广西/ns 旅游局/nis 政策/n 法规/n 处/n]/nt 处长/nnt 吴玉国/nr 说/v ，/w 旅游/vn 地区/n 的/ude1 环境/n [承载/v 能力/n]/nz 有限/a ，/w “/w 候鸟/n 人群/n ”/w 占据/v 了/ule 大量/m 公共资源/gi 和/cc [公共/b 设施/n]/nz ，/w 较大/d 程度/n 挤压/vn 了/ule 当地/s 百姓/n 的/ude1 [生存/vi 空间/n]/nz ，/w 很容易/nz 引发/v 矛盾/an 。/w 
[专家/nnt 建议/n]/nz 
专家/nnt 认为/v ，/w 破解/v “/w 候鸟/n 人群/n ”/w 南迁/vn 带来/v 的/ude1 新的/a 社会/n 管理/v 难题/n ，/w 对/p 我国/n 社会/n 稳定/an 和/cc 发展/vn 具有/v [重要/a 意义/n]/nz 。/w 
吴玉国/nr 说/v ，/w 需要/v 将/d [旅游/vn 规划/n]/nz 纳入/v 社会/n [整体/n 规划/n]/nz ，/w 并/cc 加强/v 地区/n 的/ude1 明确/a 定位/vn 。/w 目前/t 的/ude1 [旅游/vn 规划/n]/nz ，/w 实质上/nz 是/vshi 指导性/n 意见/n ，/w 只有/c 将/d 旅游/vn [产业/n 发展/vn 规划/n]/nz 强制性/b 纳入/v 刚性/n 规划/n 的/ude1 大/a 体系/n 中/f 才能/n 起到/v 明显/a 效果/n 。/w 
吴玉国/nr 坦言/v ，/w 需要/v 对/p 景区/n 的/ude1 发展/vn 方向/n 、/w 景区/n 的/ude1 [建设/vn 用地/n]/nz 等/udeng 方面/n 进行/vn 统筹/vd 和/cc 限制/vn ，/w 比如/v ，/w 科学/n 界定/v [旅游/vn 景区/n]/nz 对/p “/w 候鸟/n 人群/n ”/w 的/ude1 承载/vn 容量/n 。/w 从而/c 使/v 旅游/vn 发展/vn 形成/v [良性/b 循环/vn]/nz 。/w 
[广西/ns 巴马/ns 瑶族/nz 自治县/n 旅游局/nis]/nt 有关/v 负责人/nnt 认为/v ，/w 我国/n 应/v 加强/vn 对/p “/w 候鸟/n 人群/n ”/w 的/ude1 登记/vn 管理/vn ，/w 采用/v 功能/n 分区/n 的/ude1 形式/n 接纳/v 患有/v 疾病/n 的/ude1 “/w 候鸟/n 人/n ”/w 。/w 理论上/nz ，/w 患有/v 疾病/n 的/ude1 “/w 候鸟/n 人/n ”/w 属于/v [康复/vn 疗养/vi]/nz ，/w 需要/v 与/cc 正常/a “/w 候鸟/n 人/n ”/w 区分/v 开来/v 。/w 建议/n 通过/p [公安/n 部门/n]/nz 对/p 这些/rz “/w 候鸟/n 人/n ”/w 进行/vn 登记/vn 管理/vn ，/w [根据/p 具体/a 情况/n]/nz ，/w 提供/v 服务/vn 功能/n 分区/n 式/k 的/ude1 定向/b 疗养/vi 。/w 
[广西/ns 社会/n 科学院/nis]/nt 社会学所/n 专家/nnt 罗国安/nr 说/v ，/w 我国/n 应/v 加大/v 对/p 南方/s 景区/n [公共/b 服务/vn]/nz 和/cc 基础设施/gi 的/ude1 投入/vn 。/w 时/ng 下/f ，/w “/w 候鸟/n 人群/n ”/w 大量/m 涌入/v 南方/s 是/vshi 新趋势/nz ，/w 政府/nis [相关/vn 部门/n]/nz 应/v 加大/v 对/p 南方/s 一些/mq 旅游/vn 终点/n 目的地/n 的/ude1 [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz ，/w 包括/v 污水/n 收集/v 管道/n 、/w [垃圾/n 处理/vn]/nz 设备/n 、/w [公共/b 交通/n]/nz 服务/vn 、/w 道路/n 设施/n 等/udeng ，/w 以/p 满足/v 相应/vn 的/ude1 发展/vn 需求/n ，/w 推动/v 旅游/vn 目的地/n 发展/vn 。/w 
