定安县/ns 定城镇/ns 至/p 新竹镇/ns 道路/n 修建/v 一年/mq 多/a 了/ule ，/w 依然/d 没/d 能/v 修好/vi ，/w 让/v 沿途/d 居民/n 苦不堪言/vl ，/w 他们/rr 希望/v 道路/n 能/v 修/vn 快些/nz ，/w 好/a 早日/d 告别/vi [尘土/n 飞扬/vi]/nz ，/w 出行/vi 不便/an 的/ude1 尴尬/a 。/w 
昨天/t 中午/t ，/w 记者/nnt 来到/v 定城镇/ns 潭黎村/ns 采访/v ，/w 道路/n 坑坑洼洼/bl ，/w 有的/rz 路段/n 刚/d 铺设/v 石子/n ，/w 汽车/n 难以/d 通行/vi 。/w 因/p 道路/n 还/d 在/p 修建/v 中/f ，/w 沿途/d [尘土/n 飞扬/vi]/nz ，/w 只见/v 道路/n 两侧/f 的/ude1 村民/n 不得不/d 将/d 门窗/n 关闭/v ，/w 但/c 房屋/n 以及/cc 门窗/n 上/f 到处/d 都/d 是/vshi 灰尘/n 。/w 
因/p 修路/vi ，/w 行车/vn 不便/an ，/w 一些/mq 往来/vn 新竹/ns 与/cc 定/v 城/n 的/ude1 车辆/n 不得不/d 从/p 富文镇/ns 经/p 村/n 道/qv 去/vf 新竹/ns 。/w 住在/v 新竹镇/ns 墟/ng 的/ude1 林雨/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 从/p 定/v 城/n 到/v 新竹/ns 只有/c 20多公里/m ，/w 现在/t 新竹/ns 到处/d 修路/vi 需要/v 一个/mq 多/a 小时/n 才能/n 到达/v 。/w 林/ng 女士/n 建议/n ，/w 修路/vi 要/v 更加/d 科学/n 可行/a ，/w 以便/d 群众/n 出行/vi 。/w 
在/p [新竹镇/ns 新序/nz 地区/n 开/v 茶艺馆/nis]/nt 的/ude1 吴英/nr 居/v 说/v ，/w 因/p 修路/vi 许多/mq 顾客/n 都/d 不/d 来/vf 喝茶/vi 了/ule ，/w 生意/n 受/v 影响/vn 较大/d 。/w 一条路/nz 修/v 了/ule 1年/t 多/a 还/d 没/d 修好/vi ，/w 速度/n 也/d 太慢/d 了/ule 。/w 
据/p 了解/v ，/w 因/p 修路/vi ，/w 潭黎/nr 地区/n 的/ude1 瓜/n 菜/n 运输/vn 受到影响/v ，/w 眼看/v 种植/vn 的/ude1 尖椒/n 、/w 圣女果/nf 等/udeng 即将/d 上市/vn ，/w 当地/s 群众/n 希望/v 路/n 能/v 早日/d 建/v 好/a ，/w 解决/v 瓜/n 菜/n 的/ude1 运输/vn 难题/n 。/w 
面对/v 群众/n 的/ude1 质疑/vn ，/w 负责/v 此/rzs 道路/n 修建/v 的/ude1 [海南/ns 公路/n 工程/n 公司/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 今天/t 表示/v ，/w 定/v 城/n 至/p 新竹/ns 道路/n 全长/n 约/d [30/m 公里/q]/mq ，/w 从/p 2012年/t 开始/v 修/vn ，/w 按计划/d 该/rz 道路/n 将/d 于/p 2013/m 年底/f 通车/vi ，/w 去年/t 因/p 征地/vn 以及/cc 雨天/n 多/a 等/udeng 因素/n ，/w 道路/n 修修/v 停停/v ，/w 影响/vn 了/ule 村民/n 出行/vi ，/w 请/v 村民/n 谅解/vn 。/w 
[海南/ns 公路/n 工程/n 公司/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 目前/t 施工/vn 方/q 已/d 加快/v [施工/vn 进度/n]/nz ，/w 力争/v 在/p 今年/t 5月/t 前/f 通车/vi 。/w 
