邓萃雯/nr 现身/v 马场/nis 
据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w TVB/x 女星/nnd 邓萃雯/nr 日前/t 现身/v 跑马地/nz ，/w 虽然/c 化/v 了/ule 个/q 淡妆/n ，/w 依然/d 遮掩/v 不/d 了/ule [一/d 双/q]/mq 松弛/a 的/ude1 眼袋/n 与/cc 碍眼/a 的/ude1 双下巴/nz ，/w 最近/t 有/vyou 传/v 邓萃雯/nr 会/v 帮/v 王维基/nr 拍/v 剧/n 打/v 无线/b 。/w 
邓萃雯/nr ，/w 1966年/t 出生于/v 香港/ns ，/w 籍贯/n [广东/ns 南海/ns]/ns ，/w 香港/ns 女演员/nnd 。/w 1985年/t 毕业/v 于/p [无线/b 电视/n]/nz 艺员/nnt 进修班/nis [第二/m 期/qv]/mq ，/w 首部/gi 剧/n 集/q 《/w 薛仁贵征东/nrf 》/w 担任/v 女主角/nnt 。/w 1996年/t 出演/v 《/w 我/rr 和/cc 春天/t 有/vyou 个/q 约会/vi 》/w 中/f 的/ude1 姚小蝶/nr 。/w 2004年/t 凭借/p 宫廷剧/nr 《/w [金枝/nz 欲/d 孽/ag]/nz 》/w 如妃/nz 一角/n 再/d 攀/v 演艺/n 事业/n 高峰/n 。/w 2005年/t 与/cc 2010年/t 分别/d 两次/mq 入选/v 壹周刊/nz 电视/n 大奖/n 十大/mq 电视艺人/nnd 第一位/mq 。/w 2010年/t 及/cc 2009年/t 凭借/p 《/w [巾帼/b 枭雄/n]/nz 》/w 系列/n 电视剧/n 获得/v 两次/mq [万/d 千/m 星辉/nz 颁奖/vn 典礼/n]/nz [最佳/z 女主角/nnt]/nz 。/w 
[娱乐/vn 新闻/n]/nz 推荐/v 
 王心凌/nr 美/b 照/v 被/pbei 网友/n 质疑/vn 整容/vi :/w 你/rr 妈/n 还/d 认识/v 你/rr 吗/y 

