人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月10日/t 电/n （/w 记者/nnt 毛雷/nr 、/w 通讯员/nnt 胡坤坤/nr ）/w 因/p [10/m 元/q]/mq 车费/n 起/vf 争执/vn ，/w [出租车/n 司机/nnt]/nnd 误杀/v 乘客/n 。/w 近日/t ，/w [海口/ns 中/f 院/n]/nt [公开/ad 审理/v]/nz 被告人/n 周某/nz 忠/vg [故意/d 伤害/vn]/nz 案/ng 。/w 
[公诉/vi 机关/n]/nz 起诉/v 指控/vn ：/w 被告人/n 周某/nz 忠/vg ，/w 男/b ，/w 1976年/t 出生/vi 。/w 2013年8月10日13时/t 许/v ，/w 被告人/n 周某/nz 忠/vg 驾驶/v 海口市/ns 某/rz 出租车/n 公司/nis 的/ude1 出租车/n 在/p [海口市/ns 国贸/nz 大道/ns 省/n 建行/nis]/nt 大厦/n 门前/s 搭载/v 朱某/nr （/w 殁/n 年/qt [26/m 岁/qt]/mq ）/w ，/w 将/d 朱某/nr 送到/v 目的地/n 国贸/nz 一/m 横路/nz [帝国/n 大厦/n]/nz 时/ng ，/w [出租车/n 计价器/n]/nz 显示/v 车费/n [10/m 元/q]/mq ，/w 但/c 朱某/nr 认为/v 路程/n 很/d 近/a ，/w 只/d 愿意/v 付/v [5/m 元/q]/mq 车费/n 。/w 
周某/nz 忠/vg 不/d 同意/v 并/cc 电话/n 报警/vn ，/w 称/v 与/cc 乘客/n 因/p 车费/n 发生/v 纠纷/n 。/w 因/p 遭到/v 朱某/nr 拳脚/n 殴打/v ，/w 周某/nz 忠/vg 便/d 掏出/v [随身/d 携带/v]/nz 的/ude1 折叠/vn 匕首/n 朝/tg 朱某/nr 的/ude1 胸腹/n 部/q 、/w 手臂/n 等/udeng 部位/n 连/ulian 捅/v [四/m 刀/n]/mq 。/w “/w 110/m ”/w 民警/nnt 到达/v 现场/s ，/w 周某/nz 忠/vg 见状/vi 便/d 向/p 民警/nnt 投案/vi ，/w 并/cc 将/d 捅/v 人/n 的/ude1 匕首/n 交给/v 民警/nnt 。/w 朱某/nr 被/pbei 捅/v 伤/vn 后/f 被/pbei 民警/nnt 送往/v 医院/nis 抢救/v ，/w 于/p 同年/d 8月13日11时/t 死亡/vi 。/w 经/p 鉴定/vn ，/w 朱某/nr 系/v 被/pbei 他人/rr 用/p 锐器/n 刺击/nz 胸腹/n 部/q 致/v 心脏破裂/nhd 大/a 失血/vi 死亡/vi 。/w 
[公诉/vi 机关/n]/nz 认为/v ，/w 被告人/n 周某/nz 忠/vg 无视/v 国法/n ，/w [故意/d 伤害/vn]/nz 他人/rr 身体/n ，/w 致/v 一人/mq 死亡/vi ，/w 其/rz 行为/n 已/d 触犯/v 刑法/n [相关/vn 规定/n]/nz ，/w [犯罪/vn 事实/n]/nz 清楚/a 、/w [证据/n 确实/ad 充分/ad]/nz ，/w 应当/v 以/p [故意/d 伤害罪/n]/nz [追究/v 刑事/b 责任/n]/nz 。/w 被告人/n 周某/nz 忠/vg 犯罪/vn 后/f [自动/d 投案/vi]/nz ，/w 如实/d 供述/nz 自己/rr 的/ude1 罪行/n ，/w 是/vshi 自首/vi ，/w 根据/p 刑法/n 规定/n ，/w 可以/v [从/p 轻/a 处罚/vn]/nz 。/w 
法庭/nis 将/d 择/v 日/b 宣判/v 。/w 
