人民网/nz 三亚/ns 频道/n 1月10日/t 电/n （/w 蔡东成/nr 、/w 通讯员/nnt 林清/nr ）/w 1月10日/t ，/w 记者/nnt 从/p [中国/ns 民航/n]/nt [三亚/ns 空中/s 交通/n 管理站/nis]/nt 获悉/v ，/w 海南/ns 地区/n 空域/n 优化/v 调整/vn 方案/n 将/d 于/p 2014年1月16日/t 实施/v ，/w 预计/v 该/rz 方案/n 实施/v 后/f ，/w 海南/ns 地区/n 航班/n 正常/a 性/ng 将/d 明显/a 改善/v ，/w 海南/ns 地区/n 空域/n 容量/n 也/d 将/d 得到/v 提高/vn 。/w 
据介绍/nz ，/w 海南/ns 地区/n 空域/n 优化/v 调整/vn 方案/n 是/vshi 通过/p 在/p 海南岛/ns 西侧/f 新/a 辟/v 两条/mq 临时/b 航线/n ，/w 在/p 海南岛/ns 东南/f 方向新/nr 辟/v 一条/mq 航线/n ，/w 打开/v 海南岛/ns “/w 东西/n 两厢/mq ”/w ，/w 将/d 缓解/v 往返/vn 三亚/ns 航班/n 的/ude1 拥堵/vn 问题/n 。/w 
本次/r 空域/n 优化/v 调整/vn 方案/n 是/vshi 在/p [国家/n 空管/vn 委/ng]/nt 领导/n 下/f ，/w 在/p 民航局/nis 的/ude1 高度/d 重视/v 下/f ，/w 在/p 空军/nis 、/w 海军/nnd [有关/vn 部门/n]/nz 的/ude1 全力/d 支持/v 和/cc 配合/v 下/f 形成/v 的/ude1 。/w 该/rz 方案/n 选/v 在/p 春运/n 首/q 日/b 启用/v ，/w 是/vshi 考虑到/v 春运/n 期间/f 恰逢/v 海南/ns 地区/n 飞行/vn 旺季/n ，/w 及时/ad 实施/v 有助于/v 提高/vn 该/rz 地区/n 的/ude1 空域/n 容量/n ，/w 有利于/v 减少/vn [航班/n 延误/v]/nz ，/w 让/v 旅客/n 出行/vi 更加/d 方便/a 顺畅/a 。/w 
