门口/s 堆放/v 的/ude1 柴禾/n ，/w 都/d 是/vshi 老人/n 自己/rr 捡来/nz 的/ude1 。/w 
[10/m 多/a 天/qt 前/f]/mq 的/ude1 一个/mq 雨夜/nz ，/w 泸州市/ns [龙马潭/nr 区/n]/ns 石洞镇/ns [花/n 博园/nz 村/n]/ns 的/ude1 一个/mq 废弃/v 房子/n 里/f ，/w 传出/v 了/ule [89/m 岁/qt]/mq 老人/n 朱德珍/nr 断断续续/dl 的/ude1 抽泣声/n 。/w 那时/rzt 已经/d 是/vshi 凌晨/t [2/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 就/d 在/p 刚刚/d ，/w 她/rr 被/pbei 小/a 儿子/n 赶出/vf 了/ule 家门/n ，/w 大雨/n 中/f 摸索/v 到/v 了/ule 这个/rz 栖身/v 的/ude1 废/ag 屋/n 。/w 她/rr 养育/v 了/ule [5/m 个/q]/mq 儿子/n [1/m 个/q]/mq 女儿/n ，/w 可/v 儿孙满堂/vl 的/ude1 幸福/a ，/w 她/rr 却/d 没/d 能/v 享受/vn 到/v 。/w 
被/pbei 赶出/vf 门/n 几经/d 劝说/v 小/a 儿子/n 才/d 同意/v 让/v 她/rr 在家/vi 过夜/vi 
[1/m 个/q]/mq 灶台/n 、/w [1/m 张/q]/mq 木/ng 凳/ng 、/w 1/m 竹编/n 小火/n 笼/ng ，/w 加上/v 一套/mq [锅/n 碗/n 瓢/n 盆/n]/nz ，/w 就是/v [89/m 岁/qt]/mq 老太婆/n 朱德珍/nr 的/ude1 全部/m 家产/n 了/ule 。/w 昨日/t ，/w 朱德珍/nr [独自/d 一人/mq]/nz 坐/v 在/p 自家/rr 门口/s 发呆/vi ，/w 也许/d 在/p 憧憬/vn 四世同堂/vl 的/ude1 [幸福/a 生活/vn]/nz ，/w 也许/d 在/p 思念/v 已故/vn 的/ude1 老伴/n 。/w 
谁/ry 也/d 不曾/d 想到/v ，/w 这位/r 生活/vn 窘迫/a 的/ude1 老人/n ，/w 却/d 生育/vn 有/vyou 5/m 儿/ng [1/m 女/b]/mq ，/w 且/c 都/d 还/d 健/ag 在/p 。/w [5/m 个/q]/mq 儿子/n 的/ude1 家/q ，/w 都/d 近在眼前/vl ，/w 但/c 朱德珍/nr 却/d 已经/d [10/m 多年/mq]/mq 没/d 见过/v 其中/rz 的/ude1 几个/mq 儿子/n 了/ule 。/w 
“/w [10/m 多年/mq]/mq 了/ule ，/w 儿子/n 从来/d 没/d 来/vf 看过/v 我/rr ，/w 生病/vi 了/ule 也/d 不管/c 我/rr ，/w 更/d 不要/d 说/v 给钱/v 和/cc 粮食/nf 了/ule 。/w ”/w 朱德珍/nr 说/v ，/w 她/rr 的/ude1 房子/n 里/f 只有/c [1/m 个/q]/mq 灶台/n 和/cc [1/m 张/q]/mq 木/ng 凳/ng ，/w 连/ulian 一张/mq 睡觉/vi 的/ude1 床/n 都/d 没有/v ，/w 又/d 不能/v 去找/v 其他/rzv 几个/mq 儿子/n ，/w 只好/d 就/d 这样/rzv 熬到/nz 了/ule 天亮/vi 。/w 后来/t ，/w 在/p 村委会/nis 出面/vi 协调/v 和/cc 邻居/n 的/ude1 劝说/vn 下/f ，/w 小/a 儿子/n 这/rzv 才/d 同意/v 让/v 老母亲/nz 在/p 他/rr 家/q 过夜/vi 。/w 
老人/n 寒心/vi “/w 10年/t 来/vf 没/d 喝过/v 大/a 儿/ng 家/q 一口/mq 水/n ”/w 
“/w 以前/f ，/w 儿子/n 们/k 还给/v 我/rr 称/v 一点/mq 谷子/n ，/w 现在/t 谷子/n 也/d 不/d 称/v 了/ule ，/w 钱/n 也/d 不/d 给/p 了/ule ，/w 我/rr 跟/p 孤老/n 没有/v 区别/n 。/w ”/w 朱德珍/nr [一/d 脸/n]/mq 无奈/d 地/ude2 说/v ，/w 大儿子/n 谢忠宣/nr 是/vshi 比较/d 明/ag 事理/n 的/ude1 ，/w 但是/c 却/d 不/d 孝顺/v ，/w “/w 10来年/t 了/ule 我/rr 连/ulian 他/rr 家/q 的/ude1 水/n 都/d 没/d 喝过/v 一口/mq ”/w 。/w 朱德珍/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w [6/m 个/q]/mq 儿女/n 中/f ，/w 只有/c 女儿/n 谢忠群/nr 比较/d 孝顺/v ，/w 这/rzv 让/v 她/rr 觉得/v 未来/t 的/ude1 日子/n 还/d 有些/rz 盼头/n 。/w 
儿媳/n 避/v 谈/v 后辈/n 称/v 老人/n 有/vyou 一笔/mq 房屋/n 赔偿/vn 款/q 
王/n 女士/n 还/d 透露/v ，/w 老人/n 10/m 多年前/d 一直/d 单独/d 居住/v ，/w 有/vyou 自己/rr 的/ude1 房子/n 。/w 后来/t ，/w 房子/n 因/p 修/v 公路/n 被/pbei 政府/nis 征用/v 后/f ，/w 有/vyou 一笔/mq 赔偿/vn 款/q ，/w 但/c 这笔/r 钱/n 是否/v 由/p 几个/mq 儿子/n 交给/v 了/ule 老人/n ，/w 她/rr 至今/d 都/d 不/d 清楚/a 。/w 资助/v 
政府/nis 出/vf [2000/m 元/q]/mq 为/p 老人/n 修/v 了/ule 一间/mq 小屋/n 
“/w 我/rr 有/vyou [5/m 个/q]/mq 儿子/n [1/m 个/q]/mq 女儿/n ，/w 大儿子/n 的/ude1 孙子/n 都/d 在/p 上学/vi 了/ule 。/w ”/w 朱德珍/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 如果/c 是/vshi 一家人/n 在/p 一起/s 生活/vn ，/w 她/rr [完全/ad 可以/v]/nz 享受/v 四世同堂/vl 的/ude1 幸福/a 了/ule 。/w 然而/c ，/w 现实/n 情况/n 却/d 并非如此/vl ，/w 因/p [5/m 个/q]/mq 儿子/n 在/p 赡养/v 问题/n 上/f 相互/d 推诿/v ，/w 老人/n 至今/d 都/d 还/d 独自/d 蜗居/v 在/p 自己/rr 的/ude1 小屋/n 里/f 。/w 
“/w 我/rr 晚上/t 在/p 幺儿/nz 家/q 过夜/vi ，/w 他们/rr 都/d 很/d 不/d 愿意/v ，/w 还/d 经常/d 骂/v 我/rr 。/w ”/w 朱德珍/nr 说/v ，/w 她/rr 现在/t 住/vi 的/ude1 房子/n ，/w 是/vshi 政府/nis 在/p 10/m 多年前/d 通过/p 资助/v [2000/m 元/q]/mq 修建/v 的/ude1 ，/w 此前/t 一直/d 在/p [张家/nz 祠堂/n]/nz 租房/v 住/vn ，/w 房租/n 是/vshi 由/p 唯一/b 的/ude1 女儿/n 帮忙/vi 支付/v 的/ude1 。/w 有/vyou 了/ule 新/a 房子/n 后/f ，/w 老人/n 便/d 搬/v 了/ule 进来/vf ，/w 儿子/n 们/k 却/d 连/ulian 一张/mq 床/n 都/d 没有/v 给/p 她/rr 买/v 。/w 因/p 小/a 儿子/n 就/d 住在/v 她/rr 隔壁/s ，/w 老人/n 只好/d 每天/r 到/v 他/rr 家/q “/w 借宿/vi ”/w 。/w 说法/n 
女儿/n ：/w 他们/rr 怨/v 妈/n 没/d 为/p 其/rz 修/v 房子/n 
谢忠群/nr 认为/v ，/w 按理说/vl ，/w 不管/c 是/vshi 女儿/n 还是/c 儿子/n ，/w 都/d 应该/v 尽/vi 到/v 赡养/vn 老人/n 的/ude1 义务/n 。/w “/w 其实/d [5/m 个/q]/mq 哥哥/n 都/d 明白/v 这个/rz 道理/n ，/w 但/c 就是/v 一直/d 没有/v 达成/vn 一致/a 的/ude1 意见/n ，/w 经常/d 为/p 这个/rz 事/n 闹得/vi 不/d 愉快/a 。/w ”/w 谢忠群/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w [5/m 个/q]/mq 哥哥/n 的/ude1 家境/n 不同/a ，/w 因此/c 产生/v 了/ule [赡养/vn 义务/n]/nz 承担/v 比例/n 的/ude1 分歧/n ，/w 一直/d 在/p 相互/d 推诿/v ，/w 最终/d 导致/v 老人/n 无人/b 照管/v 。/w 妈妈/n 的/ude1 小/a 儿子/n 谢忠华/nr ，/w 让/v 老人/n “/w 借宿/vi ”/w 其实/d 也/d 是/vshi 极/d 不/d 情愿/v 的/ude1 ，/w 将/d 老人/n 赶出/vf 家门/n “/w 也许/d 就是/v 做/v 给/p 其他/rzv 几个/mq 儿子/n 看/v 的/ude1 ”/w 。/w 
“/w 在/p 讨论/v 赡养/vn 老人/n 的/ude1 问题/n 时/ng ，/w 几个/mq 哥哥/n 也/d 提出/v 了/ule 对/p 老人/n 的/ude1 埋怨/vn 和/cc 不满/an ，/w 他们/rr 认为/v ，/w 老人家/n 以前/f 没有/v 给/p 儿子/n 们/k 修/v 房子/n ，/w 这/rzv 就是/v 他们/rr 不/d 愿意/v 照管/vn 的/ude1 理由/n 。/w ”/w 谢忠群/nr 说/v 。/w 为了/p 求证/v ，/w 记者/nnt 分别/d 入户/v 拜访/vn 了/ule 老人/n 的/ude1 儿子/n 谢忠宣/nr 、/w 谢忠清/nr 、/w 谢忠云/nr 、/w 谢忠明/nr 以及/cc 谢忠华/nr ，/w 除了/p “/w 老三/n ”/w 的/ude1 妻子/n 外/f ，/w 其余/rz 人/n 都/d 因/p 没/d 在家/vi 或/c 拒不/d 承认/v 他们/rr 是/vshi 朱德珍/nr 的/ude1 后人/n 而/cc 没/d 能/v 采访/vn 到/v 。/w 
村支书/nnt :/w “/w 破例/vd ”/w 为/p 老人/n 办/v 了/ule 低保/n 
“/w 朱德珍/nr 老人/n 的/ude1 情况/n 确实/ad 比较/d 困难/an ，/w 但/c 也/d 不是/c 像/v 本人/rr 所/usuo 说/v 的/ude1 那样/rzv ，/w 没有人/nz 管/v 她/rr 。/w ”/w 昨日/t ，/w 石洞镇/ns [花/n 博园/nz 村/n]/ns 的/ude1 村支书/nnt 黄仲明/nr 称/v ，/w 朱德珍/nr 老人/n 是/vshi 有/vyou 经济/n 来源/n 的/ude1 ，/w 村委会/nis 也/d 为/p 她/rr 提供/v 了/ule 帮助/v 。/w 
“/w 大约/d 在/p 10年前/t ，/w 村/n 上/f 就/d 因/p 老人/n 的/ude1 赡养/vn 问题/n ，/w 专门/d 召集/v 几个/mq 后人/n 协调/v 过/uguo ，/w 要求/n 他们/rr 按照/p 每人/r 每月/r [5/m 元/q]/mq 的/ude1 标准/n ，/w 给/p 老人/n 支付/v 生活费/n 。/w ”/w 黄仲明/nr 称/v ，/w 当时/t ，/w 在/p 村委/n 的/ude1 协调/vn 下/f ，/w 老人/n 的/ude1 几个/mq 儿子/n 都/d 同意/v 这个/rz 方案/n ，/w 并/cc 委托/v 大儿子/n 谢忠宣/nr 帮忙/vi 转交/v 。/w “/w 至于/p 老人/n 后来/t 有/vyou 没有/v 收到/v 钱/n ，/w 我们/rr 就/d 不/d 清楚/a 了/ule 。/w ”/w 
黄仲明/nr 介绍/v ，/w [近几年/qt 来/vf]/nz ，/w 朱德珍/nr 的/ude1 [5/m 个/q]/mq 儿子/n 又/d 发生/v 了/ule 矛盾/an ，/w 老人/n 的/ude1 赡养/vn 问题/n 便/d 没/d 人/n 管/v 了/ule 。/w 考虑到/v 老人/n 的/ude1 [实际/n 情况/n]/nz ，/w 村委会/nis 还/d 经过/p 专门/d 开会/vi 研究/vn ，/w “/w 破例/vd ”/w 为/p 她/rr 办理/v 了/ule 低保/n 。/w “/w 老人/n 每月/r 可以/v 到/v 村/n 上/f 领取/v [110/m 元/q]/mq 的/ude1 低保/n 金/b ，/w 基本/a 能/v 满足/vn 生活/vn 需要/v 。/w ”/w 黄仲/nr 明说/v ，/w 朱德珍/nr 的/ude1 土地/n 被/pbei 租用/v 后/f ，/w 每年/r 还有/v [1000/m 多元/b]/mq 的/ude1 [租金/n 收入/n]/nz ，/w 这笔/r 钱/n 也/d 是/vshi 她/rr 的/ude1 生活/vn 来源/n 。/w 不过/c ，/w 朱德/nr 珍本/n 人/n 是否/v 收到/v 过/uguo 这笔/r 钱/n ，/w 黄仲明/nr 也/d 表示/v “/w 不/d 清楚/a ”/w 。/w 
镇政府/nis ：/w 可/v 通过/p [法律/n 程序/n]/nz 维权/n 
“/w 类似/a 的/ude1 案例/n 在/p 石洞镇/ns 曾/d 出现/v 过/uguo ，/w 我们/rr 最终/d 通过/p [法律/n 程序/n]/nz 解决/v 了/ule 问题/n 。/w ”/w 石洞/nz 镇政府/nis 民政办/nis 负责人/nnt 高/a 女士/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 此前/t ，/w 曾/d 有/vyou 一位/mq 老人/n 被/pbei 儿子/n 赶到/v 竹林/ns 过夜/vi ，/w [3/m 个/q]/mq 儿子/n 均/d 不/d 赡养/vn 。/w 为了/p 帮/v 老人/n 解决问题/v ，/w 镇政府/nis 经/p 调解/vn 无/v 果/ng 后/f ，/w 将/d 老人/n 送进/vf 了/ule 敬老院/nis ，/w 并/cc 通过/p [司法/n 程序/n]/nz 帮/v 老人/n 解决/v 了/ule 赡养/v 难题/n 。/w 
