被/pbei 誉为/v “/w 旅游/vn 天堂/n ”/w 的/ude1 云南/ns 近期/t “/w 恶/a 导游/nnt ”/w 事件/n 风波/n 不断/d 。/w 10日/t ，/w 该省/r 召开/v 旅游/vn [市场/n 秩序/n]/nz 整治/v 会议/n ，/w 现场/s 颁布/v [15/m 条/q]/mq 史上/d 最/d 严/a “/w 禁令/n ”/w —/w —/w “/w 十五/m 不准/v ”/w ，/w 重拳/nz 整治/vn 旅游/vn 乱/d 象/ng 。/w 
地处/v 边疆/s 的/ude1 云南/ns 以/p 丰富/a 的/ude1 [旅游/vn 资源/n]/nz 、/w 多姿多彩/bl 的/ude1 [民族/n 风情/n]/nz 吸引/v 着/uzhe 海内外/s 游客/n 的/ude1 脚步/n 。/w 但/c 随着/p 中国/ns 旅游业/n 的/ude1 博兴/ns ，/w 大/a 而/cc 不/d 强/a 的/ude1 [云南/ns 旅游/vn]/nz 已经/d 被/pbei 多个/mq 省份/n 超越/v ，/w 频繁/a 出现/v 的/ude1 旅游/vn 乱/d 象/ng 更/d 让/v 该省/r 旅游/vn 强/a 省/n 的/ude1 建设/vn [遭遇/v 尴尬/a]/nz 。/w 
去年/t 10月/t ，/w 香格里拉/ns 曝/vg 出/vf 导游/nnt 威胁/v 游客/n “/w 刀架/n 脖子/n ”/w 收藏/v 民/ng 家访/vi 费/n ；/w 新年伊始/bl ，/w 又/d 出现/v 丽江/ns “/w 导游/nnt ”/w 辱骂/v 游客/n “/w 不/d 买/v 东西/n 比/p 卖淫/vi 可耻/a ”/w 以及/cc 9日/t 刚/d 处理/vn 的/ude1 昆明/ns 导游/nnt 辱骂/v 游客/n “/w 婊子/n ”/w 等/udeng 事件/n 。/w 
为此/bl ，/w 云南省/ns 旅游/vn 、/w 监察/vn 、/w 工商/n 、/w 宗教/n 、/w 物价/n 、/w 交通/n 等/udeng [十/m 个/q]/mq 厅局/nz 联合/vd 整治/v [旅游/vn 市场/n]/nz ，/w 颁布/v “/w 十五/m 不准/v ”/w ：/w 不准/v 强迫/vn 及/cc 变相/vd 强迫/v 游客/n 购物/vn 、/w 不准/v 不/d 与/cc 游客/n 签订/v [旅游/vn 合同/n]/nz 与/cc 逼迫/v 游客/n 接受/v “/w [霸王/n 条款/n]/nz ”/w 、/w 不准/v 以/p 不/d [正当/a 理由/n]/nz 拒绝/v 游客/n 退货/vi ，/w 不准/v 甩/v 团/n 、/w 甩/v 客/ng 、/w 辱骂/v 游客/n 、/w 殴打/v 游客/n ，/w 不准/v 未/d 取得/v 导游证/nz 、/w 领队证/nz 、/w [从业/b 资格证/nz]/nz 从事/vi 导游/nnt 、/w 领队/nnt 业务/n ，/w 旅行社/nis 等/udeng 不准/v 在/p 接待/v 过程/n 中/f 故意/d 降低/v 合同/n 约定/v 标准/n 等/udeng ，/w 并/cc 明确/a [15/m 条/q]/mq 处罚/v 措施/n ，/w 严惩/v 以上/f 行为/n 。/w 
“/w ‘/w 十五/m 不准/v ’/w 是/vshi 投诉/vn 的/ude1 主要/b 来源/n 。/w ”/w 云南/ns [省政府/n 党组/nis 成员/nnt]/nnd 、/w 资政/n 刘平/nr 表示/v ，/w “/w 十五/m 不准/v ”/w 是/vshi 旅行社/nis 、/w 相关/vn 企业/n 及其/cc [从业/b 人员/n]/nz 的/ude1 最低/a [道德/n 标准/n]/nz 和/cc “/w 高压线/n ”/w ，/w 省政府/n 党组/nis 将/d 其/rz 作为/p [整改/vn 措施/n]/nz 提出/v 来/vf ，/w 谁/ry 也/d 不能/v 碰/v ，/w 碰/v 就要/d 受/v 处罚/vn 。/w 
[云南省/ns 旅/vg 发/v 委/ng]/nt 主任/nnt 段跃庆/nr 称/v ，/w 云南/ns 将/d 力/n 推/v “/w 十五/m 不准/v ”/w ，/w 整治/v [旅游/vn 市场/n]/nz 。/w 同时/c ，/w 进一步/d 完善/v 相关/vn [政策/n 法规/n]/nz ，/w 建立/v 和/cc 完善/v 旅游/vn [市场/n 监管/vn]/nz 机制/n 体制/n ，/w 积极/ad 引导/v 行业/n 诚信/a 经营/vn ，/w 加强/v 旅游/vn 安全/an 综合/vn 监管/vn ，/w 推进/vi 申请/v 试点/vn 导游/nnt 管理/vn 改革/vn 等/udeng 举措/n ，/w 使/v [云南/ns 旅游/vn]/nz 真正/d 走上/v 良性/b 健康/a 的/ude1 发展/vn 道路/n 。/w 
2013年/t 以来/f ，/w 云南省/ns 旅游/vn [执法/vn 监察/vn]/nz 机构/n 查处/v [旅游/vn 企业/n]/nz [240/m 家/q]/mq 次/qv ，/w 共/d 处罚金/nz 210余万元/m 人民币/n 。/w 查处/v [导游/nnt 人员/n]/nz [641/m 人/n]/mq ，/w 对/p 1200余名/m 导游/nnt 进行/vn 了/ule 扣分/vn 处理/vn ，/w 对/p [4/m 名/q]/mq 导游/nnt 及/cc “/w 黑/a 导/vg ”/w 列入/v “/w 黑名单/n ”/w 管理/vn 。/w 
