[40/m 岁/qt]/mq 杨恭如/nr 庆生/nz 晒/v 美/b 照/v 
[40/m 岁/qt]/mq 杨恭如/nr 庆生/nz 晒/v 美/b 照/v 
[40/m 岁/qt]/mq 杨恭如/nr 庆生/nz 晒/v 美/b 照/v 
[40/m 岁/qt]/mq 杨恭如/nr 庆生/nz 晒/v 美/b 照/v 
[40/m 岁/qt]/mq 杨恭如/nr 庆生/nz 晒/v 美/b 照/v 
杨恭如/nr 登长城/nz 
杨恭如/nr 登长城/nz 
杨恭如/nr 登长城/nz 
杨恭如/nr [生日/n 蛋糕/nf]/nz 
1月7日/t ，/w 是/vshi 演员/nnt 杨恭如/nr 的/ude1 生日/n 。/w 今年/t 杨恭如/nr 第一次/mq 在/p 北京/ns 度过/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 生日/n ，/w 除了/p 吃/v 蛋糕/nf 吹/v 蜡烛/n 外/f ，/w 还/d 趁着/p 北京/ns 难得/a 的/ude1 好/a 天气/n 登上/v 了/ule 长城/nz 游览/v 。/w 尽管/c 已经/d [40/m 岁/qt]/mq ，/w 但/c [亚洲/ns 小姐/n]/nz 出身/v 的/ude1 杨恭如/nr 看上去/v 依然/d 靓丽/nz 如/v 初/f 。/w 
[娱乐/vn 新闻/n]/nz 推荐/v 
 王心凌/nr 美/b 照/v 被/pbei 网友/n 质疑/vn 整容/vi :/w 你/rr 妈/n 还/d 认识/v 你/rr 吗/y 

