韩联社/nr 9日/t 称/v ，/w 罗德曼/nrf 率领/v 的/ude1 前/f NBA/x 球员/nnt 访问团/nis 部分/n 人士/n 于/p 9日/t 返回/v 北京/ns ，/w 但/c 罗德曼/nrf 没有/v 回来/v ，/w 他/rr 可能/v 在/p 朝鲜/nsf 多/a 停留/vi [一/d 两天/mq]/mq 。/w 从/p 平壤/ns 回来/v 的/ude1 一名/mq 外国/n 游客/n 说/v ，/w 罗德曼/nrf 一行/n 打算/v 去/vf 滑雪/vn 。/w 路透社/nt 称/v ，/w 罗德曼/nrf 乘坐/v 直升机/n 前往/v 马/n 息/ng 岭/ng 滑雪场/n 。/w 有/vyou 观点/n 认为/v 要/v 重新/d 评估/v 罗德曼/nrf 对/p 朝鲜/nsf 具有/v 的/ude1 影响力/n ，/w 因为/c 这/rzv 是/vshi 金正恩/nr 在/p “/w 张成泽/nr 事件/n ”/w 后/f 首次/m 公开/ad 接触/v 外国/n 人士/n 。/w 
另据/nz 朝中社/nz 9日/t 报道/v ，/w 朝鲜/nsf 祖国/n [和平/n 统一/vn]/nz 委员会/nis 书记/nnt 局/n 当天/t 通过/p 板门店/nsf 向/p [韩国/nsf 统一/vn 部/q]/nt 发出通知/v ，/w 拒绝/v 韩方/nr 关于/p [春节/t 期间/f]/nz 举行/v 朝/tg 韩/b 离散/vn 家属/n 会面/vi 的/ude1 提议/vn 。/w 通知/n 说/v ，/w 韩方/nr 当局者/nz 、/w 媒体/n 、/w 专家/nnt 从/p 年初/t 开始/v 就/d 言行/n 冒昧/a ，/w 还/d 进行/vn 战争/n 演习/vn ，/w 更是/d 在/p 新年/t 记者/nnt 会上/n 拿/v 朝方/nz 内部/f 问题/n 说三道四/vl 等/udeng ，/w 韩方/nr 以往/t 的/ude1 对抗/vn 姿态/n 没有/v 发生/vn 任何/rz 根本性/n 变化/vn ，/w 朝方/nz 对此/d 深感/v 遗憾/a 。/w 通知/n 强调/v ，/w 春节/t 这/rzv 一/m “/w 时间/n 点/qt ”/w 从/p 季节/n 和/cc 时间/n 上/f 都/d 值得/v 商榷/vi ，/w 如果/c 韩方/nr 不再/d 制造/vn 其他/rzv 事端/n ，/w 并/cc 有意/d 就/d 朝方/nz 提案/n 一起/s 商议/v ，/w 双方/n 可以/v 另选/v 好/a 季节/n 坐/v 下来/vf 谈/v 。/w 
韩国/nsf 对此/d 表示/v 遗憾/a 。/w [韩国/nsf 统一/vn 部/q]/nt 发言人/nnt 9日/t 表示/v ，/w 朝鲜/nsf 不要/d 把/pba 改善/v 韩朝/nr 关系/n 仅仅/d 挂/v 在/p 口头/n 上/f ，/w 而/cc 要/v 以/p [实际/n 行动/vn]/nz 展现/v 诚意/n 。/w [韩国/nsf KBS/x 电视台/nis]/nt 分析/vn ，/w [韩国/nsf 政府/nis]/nt 认为/v “/w 朝鲜/nsf 并/cc 没有/v 完全/ad 拒绝/v 重启/v 离散/vn 家属/n 团聚/vi 活动/vn ”/w ，/w 而是/c 有可能/nz 把/pba 该/rz 活动/vn 推迟/v 到/v 春季/t 。/w 
