1月10日/t ，/w 中国/ns 驻/v 哈萨克斯坦/nsf 大使/nnt 乐玉成/nr 发表/v 《/w 靠/v “/w 拜鬼/nz ”/w 守护/v 日本/ns 是/vshi 南辕北辙/vl 》/w 的/ude1 [署名/vi 文章/n]/nz ，/w 谴责/v 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 。/w 全文/n 如下/vi ：/w 
日前/t ，/w 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 不顾/v 中国/ns 等/udeng 各方/r 坚决/ad 反对/v ，/w 一意孤行/vl 到/v 供奉/v 着/uzhe [甲级/b 战犯/n]/nz 的/ude1 [靖国/nz 神社/nz]/nz “/w 拜鬼/nz ”/w ，/w 随后/d 还/d 声称/v 其/rz 施政/b 抱负/n 就是/v 守卫/v 日本/ns 的/ude1 利益/n 和/cc 自豪/a 。/w 显然/ad ，/w 安倍/nrf 是/vshi 奢望/v 靠/v “/w 拜鬼/nz ”/w 来/vf 庇佑/v 日本/ns 国泰民安/vl 。/w 难道/d 这些/rz 恶鬼/n 真/a 能/v 守护/vn 得/ude3 住/vi 日本/ns 吗/y ？/w 
众所周知/vl ，/w [靖国/nz 神社/nz]/nz 并非/v 普通/a “/w 神社/nz ”/w ，/w 而是/c 供奉/v 着/uzhe [14/m 名/q]/mq 二战/n [甲级/b 战犯/n]/nz 和/cc 1000多名/m 乙/Mg 丙级/nz 战犯/n 、/w 具有/v 强烈/a 军国主义/n 象征/n 的/ude1 “/w 鬼屋/nz ”/w 。/w 70/m 多年前/d ，/w 正是/v 里面/f 的/ude1 这些/rz 恶鬼/n 悍然/d 发动/v [侵华/vn 战争/n]/nz ，/w 不仅/c 给/p 中国/ns 及/cc 整个/b 亚洲/ns 人民/n ，/w 也/d 给/p 日本/ns 人民/n 自身/rr 带来/v 巨大/a 灾祸/n 。/w 战争/n 当中/f ，/w 中国/ns 死伤/v 人数/n 超过/v 3500万/m ，/w 直接/ad 和/cc 间接/b 经济/n 损失/n 达/v [6000/m 亿/m 美元/q]/mq 之/uzhi 巨/ag 。/w 这些/rz 恶鬼/n 嗜杀成性/nz ，/w 在/p [中国/ns 制造/vn]/nz 了/ule [南京/ns 大屠杀/n]/nz 等/udeng 惨绝人寰/vl 的/ude1 惨案/n ，/w 至今/d 仍/d 是/vshi [中国/ns 人民/n]/nz 心中/s 难以/d 抹去/nz 的/ude1 伤痛/n 。/w 与此同时/c ，/w 日本/ns 人民/n 也/d 为/p 战争/n 付出/v 了/ule 惨痛/a 的/ude1 代价/n ，/w 战败/vi 之/uzhi 初/f 哀鸿遍野/nz ，/w 国家/n 也/d 滑到/nz 了/ule 崩溃/vi 的/ude1 边缘/n 。/w 然而/c ，/w 作为/p 日本/ns 首相/nnt 的/ude1 安倍/nrf ，/w 却/d 将/d 这些/rz 恶鬼/n 奉若神明/vl ，/w 罔顾/nz [日本/ns 军国主义/n]/nz 侵略/v 历史/n 事实/n ，/w 还/d 对/p 自己/rr 首/q 个/q 任期/n 未能/v 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 耿耿于怀/vl ，/w 在/p 担任/v 首相/nnt 一年/mq 之际/f 便/d 迫不及待/dl 地/ude2 公然/d 跑去/nz 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 向/p 众/ag 鬼/n 邀功/vi 祈福/v 。/w 安倍/nrf 此举/rzv ，/w 就是/v 要/v 为/p 过去/vf 的/ude1 侵略战争/nz 翻案/vi ，/w 是/vshi 对/p [世界/n 反法西斯/nz 战争/n]/nz 的/ude1 胜利/vn 成果/n 和/cc 战后/t [国际/n 秩序/n]/nz 的/ude1 [公然/d 挑衅/vn]/nz ，/w [严重/a 伤害/vn]/nz 了/ule 曾/d 遭受/v 过/uguo 日本/ns 侵略/vn 和/cc 殖民统治/v 的/ude1 [各国/rzs 人民/n]/nz 感情/n 。/w 也/d 正是/v 此类/r 否认/v 侵略/vn 历史/n 、/w 不肯/v 接受/vn 战后/t [国际/n 秩序/n]/nz 的/ude1 无耻/a 行径/n ，/w 成为/v 日本/ns 与/cc 亚洲/ns 邻国/n 长期/d 不/d 睦/ag 的/ude1 重要/a 根源/n 。/w 
中/f 日/b 是/vshi 一衣带水/bl 的/ude1 邻邦/n ，/w 中国/ns 一直/d 致力于/v 与/cc 日本/ns 发展/vn 正常/a 的/ude1 睦邻友好/n 关系/n 。/w 从/p [中/f 日/b 关系/n]/nz 和/cc 中/f 日/b 人民/n 友好/a 的/ude1 大局/n 出发/vi ，/w [中国/ns 政府/nis]/nt 放弃/v 了/ule 对/p 日/b [战争/n 赔偿/vn]/nz ，/w 在/p 钓鱼岛/ns 问题/n 上/f 与/cc 日本/ns 达成/v “/w 搁置/vi 争议/vn ”/w 的/ude1 共识/n ，/w 大力/d 推动/v 与/cc 日本/ns 各界/rz 、/w 各个/rz 领域/n 的/ude1 合作/vn 与/cc 交流/vn 。/w 但是/c 近两年/qt 来/vf ，/w 日本/ns 先是/d 单方面/d 采取/v 行动/vn ，/w 挑起/v “/w 购/v 岛/n ”/w 风波/n ，/w 导致/v [中/f 日/b 关系/n]/nz 陷入/v 严重/a 危机/n 。/w 后/f 又/d 谋求/v 修宪/nz 强/a 军/n ，/w 四处/d 鼓吹/v “/w [中国/ns 威胁论/n]/nz ”/w ，/w 采取/v 各种/rz 措施/n 防范/vn 和/cc 围堵/v 中国/ns 。/w 再/d 到/v 如今/t 堂而皇之/dl 地/ude2 祭拜/v 战争/n 罪人/n ，/w 挑战/vn 中国/ns 和/cc [全世界/n 人民/n]/nz 的/ude1 良知/n 和/cc 底线/n 。/w 以/p 安倍/nrf 为首/vi 的/ude1 日本/ns 当局/n 在/p 错误/n 的/ude1 道路/n 上/f 正/d [越/d 走/v 越远/nz]/nz ，/w 不仅/c 极大/a 地/ude2 损害/v 了/ule [中/f 日/b 关系/n]/nz ，/w 对/p 日本/ns 自身/rr 同样/d 百/m 害/v 而/cc 无/v 一/m 利/n 。/w 历史/n 表明/v ，/w 靠/v 这些/rz 恶鬼/n 不仅/c 守护/v 不/d 了/ule 日本/ns ，/w 而且/c 只/d 会/v 把/pba 日本/ns 和/cc 亚太/b 乃至/c 世界/n 再度/d 引向/v 战争/n 和/cc 灾难/n ，/w 甚至/d 毁灭/v 人类/n 。/w 
只有/c 以史为鉴/vl ，/w 才能/n 避免/v 重蹈覆辙/vl 。/w 2014年/t 是/vshi [第一次/mq 世界大战/n]/nz 爆发/v [100/m 周年/q]/mq 。/w 回首/vi [20/m 世纪/n]/mq 上半叶/t ，/w 两次/mq 世界大战/n 使/v 人类/n 付出/v 巨大/a 而/cc 惨重/a 的/ude1 代价/n ，/w 全球/n 发展/vn 遭受/v 严重/a 挫折/n 。/w 历经/v 浩劫/n ，/w [世界/n 人民/n]/nz 对/p 如何/ryv 避免/v 战争/n 、/w [维护/v 和平/n]/nz 有/vyou 了/ule 更加/d 深刻/a 的/ude1 思考/vn 和/cc 认识/v ，/w 求/v 和平/n 、/w 谋/v 发展/vn 、/w 促/v 合作/vn 成为/v 不可/v 阻挡/vn 的/ude1 历史/n 洪流/n 。/w 综观/v 近/a 半年/mq 来/vf ，/w 在/p 多方/d 努力/ad 和/cc 斡旋/vn 下/f ，/w 伊朗/nsf 问题/n 谈判/vn 达成/v 阶段性/n 协议/n ，/w 安理会/n 通过/p 涉/vg 叙利亚/nsf 化武/n 协议/n 、/w 为/p 政治/n 解决/v 叙利亚/nsf 危机/n 迈出/v 重要/a 一步/mq ，/w [国际/n 社会/n]/nz 再次/d 展现/v 出/vf 避免/v 战争/n 、/w 以/p 政治/n 和/cc [外交/n 手段/n]/nz 处理/v 危机/n 的/ude1 强烈/a 意愿/n 。/w 
在/p 拥护/v 和平/n 、/w 反对/v 战争/n 的/ude1 呼声/n 高涨/a 之际/f ，/w 安倍/nrf 却/d 冒天下之大不韪/n ，/w 对/p 着手/v 上/f 沾满/v 鲜血/n 的/ude1 恶鬼/n 们/k 顶礼膜拜/nz ，/w 鼓吹/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 历史观/n ，/w 试图/v 将/d 日本/ns 引向/v 十分/d 危险/an 的/ude1 方向/n ，/w 严重/a 威胁/vn 着/uzhe 亚太/b 乃至/c 世界/n 的/ude1 和平/n 稳定/an 。/w 正/d 所谓/v “/w 得道多助/vl ，/w 失道寡助/vl ”/w ，/w [国际/n 社会/n]/nz 对/p 安倍/nrf 的/ude1 拜鬼/nz 行为/n 的/ude1 反对/vn 和/cc 谴责/v 之/uzhi 声/qv 不绝于耳/vl 。/w 安倍/nrf 若/c 无法/v 正视/vn 历史/n 、/w 深刻/a 反省/v 、/w 承认/v 和/cc 纠正/v 错误/n 行为/n ，/w 必将/d 进一步/d 失信/vi 于/p [国际/n 社会/n]/nz 。/w 
二战/n 亚太/b 主战场/n 上/f ，/w 包括/v 哈萨克斯坦/nsf 战士/nnt 们/k 在/p 内/f 的/ude1 [苏联/ns 红军/nnd]/nz 远/a 赴/v [中国/ns 东北/ns]/nz 战场/n ，/w 同/p 中国/ns 军民/n 并肩作战/vl ，/w 为/p 夺取/v 抗日战争/nz 最终/d 胜利/vn 作出/v [重要/a 贡献/n]/nz 。/w 面对/v 安倍/nrf 公然/d 为/p 军国主义/n 招魂/vi 的/ude1 挑衅/vn ，/w 中/f 哈/b 两国/mq 有/vyou 责任/n 予以/vx 坚决/ad 反对/v ，/w 共同/d 捍卫/v 二战/n 成果/n ，/w 维护/v 战后/t [国际/n 秩序/n]/nz 与/cc 来之不易/vl 的/ude1 [世界/n 和平/n]/nz 。/w 绝/d 不能/v 让/v 这些/rz 军国主义/n 恶鬼/n 再度/d 危害/v 世界/n ！/w 
