人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月10日/t 电/n (/w 冯星/nr 、/w 符武平/nr )/w 1月10日/t 下午/t ，/w 王才发/nr 同志/n [先进/a 事迹/n]/nz [表彰/vn 大会/n]/nz 在/p [海口/ns 海航/ntc]/nt 大厦/n 举行/v ，/w 大会/n 上/f 宣布/v 追认/v 王才发/nr 为/p [中共/n 党员/nnt]/nnt ，/w 并/cc 追授/v 王才发/nr “/w 烈士/nnt ”/w 、/w “/w 爱岗敬业/vl 模范/n ”/w 、/w “/w 海南/ns 青年/n 五四/m 奖章/n ”/w 、/w “/w [海航/ntc 集团/nis]/ntc 杰出/a 员工/n ”/w 等/udeng 多项/mq [荣誉/n 称号/n]/nz ，/w 同时/c 省/n 公安厅/nis 宣读/v 了/ule 号召/v 全省/n 保安/b 人员/n 向/p 王才发/nr 同志/n 学习/v 的/ude1 同志/n 。/w 
据介绍/nz ，/w 王才发/nr 是/vshi [海口市/ns 人民/n 医院/nis 海港/n 分院/nis]/nt 的/ude1 一名/mq 保安/b ，/w 2013年12月21日/t 凌晨/t [5/m 点/qt]/mq ，/w 王才发/nr 在/p 值班室/n 监控/v 录像/n 中/f ，/w 发现/v 有/vyou 一/m 男子/n 行踪/n 可疑/a ，/w 通过/p 翻墙/nz 进入/v [封闭式/n 管理/vn]/nz 的/ude1 医院/nis 行政/n 楼/n ，/w 在/p 盘查/v 涉嫌/vn 盗窃/v 的/ude1 可疑/a 男子/n 时/ng ，/w 王才发/nr 被/pbei 歹徒/n 凶残/a 地/ude2 在/p 胸口/n 捅了/v [两/q 刀/n]/mq ，/w 被/pbei 刺/v 中/f 心脏/n 不幸/a 殉职/vi 。/w 
表彰/v 会上/n ，/w [海南/ns 省委/nis 组织部/nis]/nt 宣布/v 追认/v 王才发/nr 为/p [中共/n 党员/nnt]/nnt ，/w 省/n 民政厅/nis 追授/v 王才发/nr “/w 烈士/nnt ”/w [荣誉/n 称号/n]/nz 、/w 省/n 国资委/nz 追授/v “/w 爱岗敬业/vl 模范/n ”/w [荣誉/n 称号/n]/nz 、/w 团省委/nis 追授/v “/w 海南/ns [五/m 四/m 青年/n 奖章/n]/nz ”/w [荣誉/n 称号/n]/nz ，/w 省/n 公安厅/nis 宣读/v 了/ule 号召/v 全省/n 安保/n 人员/n 向/p 王才发/nr 同志/n 学习/v 的/ude1 通知/n ，/w [海航/ntc 集团/nis]/ntc 追授/v 王才发/nr “/w [海航/ntc 集团/nis]/ntc 杰出/a 员工/n ”/w [荣誉/n 称号/n]/nz 。/w 
[海南/ns 省委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 宣传部/nis 部长/nnt 许俊/nr 在/p [表彰/vn 大会/n]/nz 上/f 指出/v ，/w 见义勇为/vl 、/w 扶正祛邪/vl ，/w 是/vshi 中华民族/n 的/ude1 [传统/n 美德/n]/nz ，/w 是/vshi 推动/v [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 进步/vn 、/w 文明/n 和谐/a 的/ude1 正能量/nz 。/w 王才发/nr 用/p 生命/n 的/ude1 代价/n 为/p [海南/ns 国际/n 旅游/vn 岛/n]/nz 建设/vn 增添/v 了/ule 正能量/nz ，/w 为/p 全社会/nz 树立/v 了/ule 榜样/n ，/w 他/rr 不仅/c 是/vshi 全省/n 4.1万/m 保安/b 队伍/n 的/ude1 骄傲/an ，/w 更是/d 全省/n 广大/b [干部/nnt 群众/n]/nz 学习/v 的/ude1 楷模/n 。/w 
许俊/nr 表示/v ，/w 王才发/nr 在/p 平凡/a 岗位/n 上/f 展现/v 出来/vf 的/ude1 [职业/n 操守/n]/nz ，/w 在/p [危机/n 时刻/n]/nz 做出/v 的/ude1 英雄/n 壮举/n ，/w 在/p [生死/n 关头/n]/nz 体现/v 出/vf 的/ude1 人间/n 大爱/nz ，/w 给/p 人们/n 带来/v “/w 大/a 感动/v ”/w ，/w “/w 在/p 国家/n 、/w [集体/n 利益/n]/nz 和/cc 财产/n 受到/v 不法/b 侵害/v 时/ng ，/w 面对/v 穷凶极恶/vl 的/ude1 歹徒/n ，/w 面对/v 生/vn 与/cc 死/v 的/ude1 考验/vn ，/w 他/rr 置/v 个人/n 安危/n 于/p 不顾/v ，/w 挺身而出/vl 、/w 舍生取义/nz ，/w 表现/v 出/vf 了/ule 强烈/a 的/ude1 责任感/n 和/cc 正义感/n ，/w 用/p 宝贵/a 生命/n 维护/v 了/ule [社会/n 正义/n]/nz ，/w 用/p [浩然/z 正气/n]/nz 诠释/v 了/ule [社会主义/n 核心/n 价值观/n]/nz 。/w ”/w 
