备受/v 关注/vn 的/ude1 山东/ns “/w 莱芜/ns 欠薪/nz 事件/n ”/w 相关/vn 人员/n 最近/t 受到/v 党纪/n 、/w [政纪/n 处分/n]/nz ，/w 涉及/v [莱芜市/ns 公安局/nis]/nto 以及/cc [莱城区/ns 政府/nis]/nt 、/w 人/n 社/n 局/n 、/w 信访局/nis 、/w 方下镇/ns 等/udeng 多个/mq 部门/n 和/cc 单位/n 。/w 
陕西/ns 农民工/nnd 2011年/t 起到/v 莱芜/ns 方下镇/ns 耿公清/nr 铁矿/n 讨/v 薪/ng ，/w 矿/n 方/q 赖账/vi 不/d 还/d 。/w 农民工/nnd 们/k 多方/d 求助/v ，/w 均/d 遭到/v 推诿/vn 。/w 2013年/t 当地/s [公安/n 机关/n]/nz 还/d 将/d 部分/n 农民工/nnd 拘留/v [50/m 天/qt]/mq ，/w 并/cc 提请/v 当地/s 检察院/nis 以/p [寻衅/vi 滋事/vi 罪/n]/nz 批捕/v 讨/v 薪/ng 农民工/nnd 。/w 最近/t ，/w 事件/n 经/p 媒体/n 曝光/vi 后/f ，/w 引起/v 社会/n 普遍/ad 关注/v 。/w 目前/t ，/w 矿/n 方/q 伪造/v 农民工/nnd 收条/n 的/ude1 [3/m 名/q]/mq 嫌疑人/n 已/d 被/pbei 依法/d 逮捕/v 。/w 
[山东省/ns 纪委/nnt]/nt 、/w 省/n 监察厅/nis 日前/t 通报/v 了/ule 在/p 解决/v 方下镇/ns 耿公清/nr 铁矿/n 拖欠/v 农民工/nnd 工资/n 中/f 相关/vn 人员/n 违纪/vn 违法/vn 问题/n 的/ude1 查处/vn 情况/n 。/w 其中/rz ，/w [莱芜市/ns 公安局/nis 党委/nis]/nt 委员/nnt 、/w 莱城/nz 分局/nis 局长/nnt 吕耐锋/nr 受到/v [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 、/w 记大过/n 处分/n ；/w 莱城区/ns 副区长/nnt 张连波/nr 受到/v [记过/vn 处分/n]/nz ；/w 区/n [人力/n 资源/n]/nz [社会/n 保障局/nis]/nis 局长/nnt 谢海木/nr ，/w 区/n 信访局/nis 局长/nnt 卞性善/nr 受到/v 党内/s 警告/vn 、/w [记过/vn 处分/n]/nz ；/w 区/n [人力/n 资源/n]/nz [社会/n 保障局/nis]/nis 副局长/nnt 王洪波/nr 受到/v [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 、/w 记大过/n 处分/n ；/w [方下镇/ns 党委/nis]/nt 委员/nnt 、/w 武装部/nit 部长/nnt 刘世涛/nr 受到/v [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 处分/n ；/w 莱城/nz 分局/nis 方/q 下/f 派出所/nis 教导员/nnt 贾同祥/nr 受到/v [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 处分/n ；/w 区/n [人力/n 资源/n]/nz [社会/n 保障局/nis]/nis [副主任/nnt 科员/nnt]/nnt 张根泽/nr 受到/v [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 、/w 降级/vi 处分/n ；/w 区/n 劳动就业/v 办公室/nis 副主任/nnt 亓兴文/nr 、/w 区/n 信访局/nis 办/v 信/n 接访/n 科/n 科长/nnt 张立志/nr 受到/v [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 、/w 撤职/vi 处分/n 。/w 
[莱芜市/ns 公安局/nis]/nto ，/w [莱城区/ns 政府/nis]/nt ，/w [方下镇/ns 党委/nis]/nt 、/w 政府/nis ，/w [莱城区/ns 人力/n 资源/n 社会/n 保障局/nis]/nt 、/w 区/n 信访局/nis 被/pbei 责令/v 作出/v 深刻/a 检查/vn 。/w 
对/p 这/rzv 一/m 拖欠/v 农民工/nnd 工资/n 事件/n 涉及/v 的/ude1 其他/rzv 问题/n ，/w [有关/vn 部门/n]/nz 正/d 深入/ad 调查/vn ，/w 将/d 依/v 纪/ng 依法/d [严肃/a 处理/vn]/nz 。/w 
[山东省/ns 纪委/nnt]/nt 、/w 监察局/nis 的/ude1 通报/vn 称/v ，/w 各级/r [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 要/v 铁面/nz 执纪/vn ，/w 强化/v 监督/vn 检查/vn ，/w 对/p 严重/a 侵害/v [群众/n 利益/n]/nz 的/ude1 顶风/vn [违纪/vn 行为/n]/nz ，/w 发现/v 一起/s 、/w 查处/v 一起/s ，/w 持续/vd 通报/v 曝光/vn 。/w 对/p 工作/vn 不/d 负责任/nz 、/w 玩忽职守/vl 、/w [推诿/v 扯皮/vi]/nz 的/ude1 ，/w 严肃/a 问责/nz 追究/v 。/w 对/p [滥用/v 职权/n]/nz 、/w 徇私枉法/vl 、/w 以权谋私/vl 的/ude1 ，/w 依/v 纪/ng 依法/d 严肃查处/v ，/w 涉嫌/v 犯罪/vn 的/ude1 坚决/ad 移送/v 司法机关/nz [依法/d 处理/vn]/nz 。/w 
