[寒风/n 刺骨/z]/nz ，/w 大雪纷飞/vl ，/w 这/rzv 是/vshi 目前/t 全国/n 大部分/n 省份/n 冬季/t 最/d 真实/a 的/ude1 写照/n ，/w 然而/c 中国/ns 最/d 南部/f 的/ude1 海南岛/ns 则/d [阳光/n 明媚/a]/nz 、/w 温暖如春/al ,/w 成为/v 受/v 雾霾/nz 和/cc 严寒/an 困扰/v 的/ude1 岛/n 外/f 游客/n 度假/vn 的/ude1 好去处/nz 。/w 根据/p [国内/s 旅游/vn]/nz 网站/n 的/ude1 预测/vn ，/w [今年/t 春节/t]/nz ，/w [海南/ns 旅游/vn]/nz 市场/n 再次/d 走俏/a 。/w 
海口/ns 邀/v 您/rr “/w 润肺/vi 游/v ”/w 
北方/s 各/rz 大城市/n 深陷/v “/w 十面/nz 霾/n 伏/v ”/w ，/w “/w 空气/n 清新/a ”/w 、/w “/w [天然/b 氧吧/nz]/nz ”/w 不仅/c 成为/v 游人/n 对/p 旅游/vn 目的地/n 的/ude1 褒奖/vn 之/uzhi 词/n ，/w 如今/t 也/d 成为/v 吸引/v 游客/n 的/ude1 重要/a 因素/n 之一/rz 。/w 2013年/t ，/w 海口/ns 荣获/v “/w [最/d 美/b 中国/ns]/nz  [生态/n 旅游/vn]/nz 目的地/n 城市/n ”/w 的/ude1 称号/n ，/w 为/p 海口/ns 又/d 贴/v 上/f 一张/mq 亮丽/a 的/ude1 旅游/vn 名片/n ，/w 让/v 海口/ns 成为/v “/w 躲/v 霾/n 游/v ”/w “/w 润肺/vi 游/v ”/w 最佳/z 目的地/n 之一/rz 。/w 
[海口/ns 旅游/vn 委/ng]/nt 推出/v 以/p “/w 生态/n 海口/ns ”/w 为/p 主题/n 的/ude1 专项/b [旅游/vn 项目/n]/nz “/w [最/d 美/b 中国/ns]/nz  [生态/n 旅游/vn]/nz 目的地/n 城市/n —/w —/w —/w 海口/ns 邀请/v 您/rr ”/w 。/w 这/rzv 一/m 专项/b [旅游/vn 项目/n]/nz 设在/v [火山口/n 国家/n 地质/n 公园/n]/nz 内/f ，/w 内容/n 包括/v “/w 火山/n 喝/vg 吧/y 、/w 火山/n 淘吧/nz 、/w 火山/n 趣/ng 吧/y 、/w 火山/n 乐吧/nz 、/w 火山/n 餐/qv 吧/y ”/w [五/m 项/q]/mq 。/w 在/p 大年初一/t 至/p 十五/m ，/w 市民/n 和/cc 游客/n 可以/v 在/p 每天/r 的/ude1 8时/t 至/p 21时30分/t ，/w 在/p 公园/n 内/f 的/ude1 [休闲/vn 广场/n]/nz 上/f ，/w 吸/v [负氧/nz 离子/n]/nz ，/w 品/ng 火山/n 咖啡/nf ；/w 陪/v 孩子/n 到/v 火山/n 趣/ng 吧/y 区域内/nz 玩/v [3/m D/x]/mq 立体画/nz ；/w 到/v 火山/n 淘吧/nz 区域/n “/w 淘/v ”/w 艺术/n 盆景/n 、/w 火山/n 古/tg 石器/n 等/udeng 海南/ns 民间/n 珍奇/an 藏品/n ；/w 到/v 火山/n 乐吧/nz 舞台/n 上/f 高歌/v 热舞/nz ；/w 到/v 火山/n 餐/qv 吧/y 内/f 洗/v 火山/n 地区/n 自古/d 传/v 下来/vf 的/ude1 沐兰汤/nr ，/w 品/ng 火山/n 养生/vn 美食/n 。/w 让/v 游客/n 在/p [五/m 个/q]/mq 主题/n 不同/a 的/ude1 “/w 吧/y ”/w 内/f 吃喝玩乐/vl 过/uguo 大年/n 。/w 
“/w 私人/n 订制/v ”/w 琼/b 北/f 游/v 
随着/p 冯小刚/nr 的/ude1 贺岁/vn 大片/n 《/w 私人/n 订制/v 》/w 的/ude1 上映/vn ，/w 让/v 海口/ns 的/ude1 [旅游/vn 资源/n]/nz 又/d 火/n 了/ule 一把/mq 。/w 2013/m 年底/f ，/w 海口/ns 联合/vd 琼/b 北/f 8/m 市县/n 新/a 推出/v 2014/m “/w 再/d 邀请/v 您/rr 到/v 海南/ns 琼/b 北/f 过/uguo 大年/n ”/w [2/m 条/q]/mq 精品/n [旅游/vn 线路/n]/nz 。/w 其中/rz 一条/mq 是/vshi “/w 琼/b 北/f 私人/n 订制/v 之旅/nz ”/w ，/w 延续/v 电影/n 《/w 私人/n 订制/v 》/w 的/ude1 热度/n ，/w 将/d 在/p 片中/s 出现/v 的/ude1 琼/b 北/f [三/m 个/q]/mq 取景/vi 地/ude2 [海口/ns 骑楼/nz 老街/n]/nz 、/w 海口/ns 观澜湖/ns [国际/n 旅游/vn]/nz 度假区/n 、/w 文笔峰/nr 盘古/n 文化/n 旅游区/n 及/cc 周边/n 的/ude1 “/w 冯小刚/nr 电影/n 公社/nis ”/w 、/w [雷琼/nr 海口/ns 火山群/nz 世界/n 地质/n 公园/n]/nz 串联/v 起来/vf ，/w 让/v 游客/n 享受/v 琼/b 北/f 专门/d 为/p 您/rr “/w 私人/n 订制/v ”/w 的/ude1 旅程/n 。/w [另一/m 条/q]/mq 是/vshi “/w 南洋/ns 风情/n 之旅/nz ”/w ，/w 海口/ns 水/n 巷口/s 骑楼/nz 老街/n —/w —/w —/w 琼海/ns 潭/n 门/n 渔业/n 风情/n 小镇/n 。/w 海口/ns 曾经/d 是/vshi “/w [海上/s 丝绸之路/n]/nz ”/w 淡水/n 和/cc 食品/n 的/ude1 补给站/n ，/w 位于/v 海口/ns 的/ude1 骑楼/nz 老街/n 更是/d 集中/v 体现/vn 南洋/ns 风情/n 的/ude1 地方/n ，/w 历经/v 千百年/t 兴衰/n 更替/vn ，/w 如今/t 经/p 修缮/vn 后/f 繁华/a 再现/v 。/w 潭门镇/ns 是/vshi “/w 南海/ns 之/uzhi 门/n ”/w ，/w 潭/n 门/n 的/ude1 渔民/nnd 世代/n 从/p 潭/n 门/n 出发/vi ，/w 深耕/v 南海/ns ，/w 以/p [实际/n 行动/vn]/nz 捍卫/v 国家/n 海洋/n 主权/n ，/w 守护/v 我们/rr 的/ude1 “/w 祖宗/n 海/n ”/w 。/w 两条/mq 精品/n [旅游/vn 路线/n]/nz 分别/d 带/v 您/rr 体验/v 不/d 一样/uyy 的/ude1 年/qt 味/ng 。/w 
“/w 乡村游/nz ”/w 热度/n 不/d 减/v 
《/w 旅游/vn 法/n 》/w 的/ude1 出台/vn 对/p [旅游/vn 市场/n]/nz 产生/v 了/ule [重大/a 影响/vn]/nz ，/w 去年/t [十/m 一/d 黄金周/nr]/nz 团队/n 游客/n 和/cc 散客/n 呈现/v 2:8/m 的/ude1 颠覆性/nz 趋势/n ，/w 游客/n 更加/d 倾向/n 于/p 比较/d 自由/a 的/ude1 自驾游/nz 和/cc 个人/n 游/v 。/w 
随着/p 海口/ns 先后/d 公布/v 的/ude1 [两/q 批/q]/mq [10/m 个/q]/mq 旅游/vn 名/q 村/n （/w 点/qt ）/w 名单/n ，/w 让/v 乡村游/nz 成为/v 游客/n 休闲度假/v 的/ude1 热门/a 去处/n 。/w 目前/t 海口/ns 具有/v 接待/vn 能力/n 的/ude1 特色/n [乡村/n 旅游/vn]/nz 点/qt 共有/v [36/m 个/q]/mq ，/w 初步/d 形成/v 以/p 美兰/nz 滨海/ns 休闲游/n 、/w 琼山/ns 红色/n 和/cc [绿色/n 生态/n]/nz 游/v 、/w 秀英/nz 火山/n 古村落/nz 探秘/v 游/vn 、/w 龙华/nr [历史/n 文化/n]/nz 游/v 为/p 代表/nnt 的/ude1 [乡村/n 旅游/vn]/nz 精品/n 线路/n ，/w 年/qt 接待/v 市民/n 游客/n 已/d 突破/v [50/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [旅游/vn 收入/n]/nz 超过/v [2000/m 万元/q]/mq 。/w 2014/m 春节/t 七天/mq 假/a ，/w 偏爱/v 短途/b 旅游/vn 的/ude1 游客/n 可/v 携家带口/vl 走进/v 农村/n ，/w 品品/nz 农家菜/nf ，/w 赏/v 赏/v 田园/n 风/n ，/w 远离/v 都市/n 的/ude1 喧嚣/vn ，/w 来/vf 一场/mq 心灵/n 与/cc 肉体/n 的/ude1 洗礼/vn 。/w 
