忙/v 到/v 水/n 都/d 没空/vi 喝/vg 一口/mq ，/w 洗手间/n 都/d 没空/vi 去/vf 一趟/mq ，/w 这/rzv 是/vshi 房产/n [置业/n 顾问/nnt]/nz 小李/nz 在/p 去年/t [11/m 月份/n]/mq 海南/ns 楼市/n 旺季/n 时/ng 的/ude1 亲身/d 经历/n 。/w 当/p 月/n ，/w 小李/nz 所在/n 公司/nis 营销/vn 的/ude1 楼盘/n 一共/d 售出/v [50/m 多/a]/mq 套房/n ，/w 主要/b 客户/n 均/d 来自/v 岛/n 外/f 。/w 据/p 有关/v 房地产/n 监测/v [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年/t 海南/ns 商品房/n 共计/v 成交/vn [79219/m 套/q]/mq ，/w [同比/n 上涨/vi]/nz 44.03%/m ；/w 成交/v 均价/nz [11251/m ./w 19/m 元/q]/mq //w ㎡/w ，/w [同比/n 上涨/vi]/nz 12.49%/m 。/w 量价/nz 齐/a 升/v 成为/v 2013年/t 海南/ns 楼市/n 的/ude1 主/ag 基调/n ，/w 而/cc 对于/p 2014年/t 海南/ns 楼市/n ，/w 有/vyou 海南/ns 房地产/n 业内人士/n 认为/v ，/w [房价/n 上涨/vi]/nz 或/c 下降/vi 还/d 得/ude3 看/v 楼市/n 是否/v 会/v 有/vyou 新政策/nz ，/w 总体/n 而言/uls ，/w 房价/n 不会/v 出现/vn 大幅/d 上涨/vi 或/c 下跌/vi 态势/n 。/w 
刚/d 需/v 支撑/vn 起/vf 2013年/t 海南/ns 楼市/n 
“/w 去年/t [11/m 月份/n]/mq ，/w 客户/n 接待/v 量/n 是/vshi 其他/rzv 月份/n 的/ude1 20多倍/m ，/w 从/p 早上/t 班/n 就/d 不停/v 地带/n 客户/n 看房/nz ，/w 有时候/d 好/a 几组/nz 一起/s 带/v ，/w 有的/rz 客户/n 还/d 没有/v 看房/nz 就/d 先交/nz 订金/n ，/w 就/d 怕/v 没有/v 房源/n 。/w ”/w 小李/nz 如此/rzv 叙述/v 去年/t 楼市/n 旺季/n 时/ng 的/ude1 情景/n 。/w 
2013年/t 海南/ns 楼市/n 的/ude1 市场/n 表现/v 整体/n 优于/v 前年/t ，/w 量价/nz 齐/a 升/v 。/w 据/p 搜房网/nz 数据/n 监控中心/nis 监控/v [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年/t 海南/ns 商品房/n 共计/v 成交/vn [79219/m 套/q]/mq ，/w 较/d 2012年/t 增加/v [24216/m 套/q]/mq ，/w [同比/n 上涨/vi]/nz 44.03%/m ；/w 成交/v 面积/n [72/m ./w 52/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w [同比/n 上涨/vi]/nz 32.35%/m ；/w 成交/v 总金额/nz [816/m ./w 04/m 亿元/q]/mq ，/w 涨幅/n 为/p 48.88%/m ；/w 成交/v 均价/nz [11251/m ./w 19/m 元/q]/mq //w ㎡/w ，/w [同比/n 上涨/vi]/nz 12.49%/m 。/w 在/p 全省/n 有/vyou 成交/v 的/ude1 [17/m 个/q]/mq 市县/n 中/f ，/w 海口/ns 以/p [28479/m 套/q]/mq 的/ude1 成交量/n 居/v 首/q ，/w 三亚/ns 、/w 琼海/ns 则/d 分别/d 以/p [16335/m 套/q]/mq 和/cc [11581/m 套/q]/mq 的/ude1 成交量/n 位居/v 第二/m 、/w [第三/m 位/q]/mq 。/w 
[海南/ns 城/n 昭/ag 房地产/n 开发/vn 有限公司/nis]/nt [常务/b 副/b 总经理/nnt]/nnt 张兴宏/nr 指出/v ，/w 相/d 较/d 2012年/t ，/w 2013年/t 海南/ns 楼市/n 有所/v 回暖/vi 。/w [一/d 来/vf]/mq 是/vshi 刚/d 需/v 支撑/vn ；/w [二/m 来/vf]/mq 是/vshi 内地/n 许多/mq 地区/n 的/ude1 [雾霾/nz 天气/n]/nz 让/v 拥有/v 清新/a 空气/n 的/ude1 海南/ns 住宅/n 市场/n 更/d 受/v 青睐/vn ；/w 三/m 是/vshi 大多数/m 开发商/nnd 都/d 比较/d 务实/vi ，/w 普遍/ad 脚踏实地/vl 做/v 市场/n 。/w 
“/w 以/p 价/n 换/v 量/n ”/w 主导/n 2013年/t 楼市/n 
尽管/c 在/p [统计/vn 数据/n]/nz 方面/n ，/w 海南/ns 楼市/n 表现/v 抢眼/a ，/w 但/c 小李/nz 认为/v ，/w 2013年/t 的/ude1 楼市/n [一路/mq 走/v 来/vf]/nz ，/w 基本上/d 呈现/v 的/ude1 是/vshi 前/f 冷/a 后/f 暖/a 的/ude1 市场/n 业态/n ，/w [4/m 月份/n]/mq 甚至/d 出现/v 门可罗雀/vl 的/ude1 销售/vn 低迷/a 期/qv 。/w “/w 目前/t 的/ude1 楼市/n 早已/d 过/uguo 了/ule 房子/n 一/m 盖/v 好/a ，/w 就/d 会/v 被/pbei 蜂拥/vi 抢购一空/vl 的/ude1 时期/n ，/w 现在/t 如果/c 想/v 要/v 有/vyou 个/q 好/a 的/ude1 销售/vn 成绩/n ，/w 开发商/nnd 就要/d 绞尽脑汁/vl 精心/ad 策划/vn 整个/b 销售/v 周期/n 的/ude1 策略/n 。/w ”/w 
纵观/v 2013年/t 的/ude1 海南/ns 楼市/n ，/w 尽管/c [数据/n 显示/v]/nz 海南/ns 楼市/n 表现/v 抢眼/a ，/w 但/c 邱阳/nr 认为/v ，/w 2013年/t 的/ude1 海南/ns 楼市/n 始终/d 处在/v 不/d 温/ng 不/d 火/n 的/ude1 状态/n 。/w 
在/p 众多/a 业内人士/n 看来/v ，/w 开发商/nnd 更多/ad 是/vshi 用以/d 价/n 换/v 量/n 的/ude1 策略/n 来/vf 谋求/v 更大/d 的/ude1 市场/n 。/w 张兴宏/nr 认为/v ，/w 开发商/nnd 对于/p 市场/n 的/ude1 诉求/v 主要/b 还是/c 薄利多销/vl 、/w 以/p 价/n 换/v 量/n 。/w “/w 2013年/t 虽然/c 海南/ns 楼市/n 的/ude1 房价/n 有所/v 上涨/vn ，/w 但/c 楼盘/n [上涨/vi 幅度/n]/nz 不大/d ，/w 有的/rz 楼盘/n 价格/n 甚至/d 下调/v 到/v 较/d 合理/a 的/ude1 区间/n 。/w ”/w 
邱阳/nr 表示/v ，/w 无论是/c 在/p 海口/ns 、/w 三亚/ns ，/w 还是/c 在/p 海南/ns 其他/rzv [二/m 三线/n]/mq 市县/n ，/w 不少/m 开发商/nnd 其实/d 都/d 在/p 熬/v 。/w “/w 淡/a 市/n 依然/d 无法/v 回避/vn ，/w 就/d 连/ulian 同行/n 之间/f 相互/d 帮忙/vi 代销/v 的/ude1 佣金/n 或/c 返点/nz 也/d 比/p 从前/t 高/a 了/ule 不少/m ，/w 钱/n 不/d 太/d 好挣/nz 。/w ”/w 
2013年/t 海南/ns [土地/n 市场/n]/nz [先/d 抑/vg 后/f 扬/vg]/nz 
受/v 2013年/t 楼市/n “/w [新/a 国/n 五/m 条/q]/nz ”/w 政策/n 影响/vn ，/w 2013年初/t 的/ude1 海南/ns [土地/n 市场/n]/nz 曾/d 出现/v 投资者/nnd 普遍/ad 观望/v ，/w 促使/v 市场/n 一度/d 出现/v 萎靡不振/vl 的/ude1 业态/n ，/w 而/cc 在/p 政策/n 明朗/a ，/w 观望/v 期/qv 过后/v ，/w 投资者/nnd 拿/v 地/ude2 热情/an 高涨/a ，/w [土地/n 市场/n]/nz 一度/d 活跃/a 。/w 海南/ns 楼市/n 在/p [10/m 月份/n]/mq 迎来/v 销售/vn 小/a 高峰/n 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 带动/v [土地/n 市场/n]/nz 的/ude1 复苏/vn ，/w 促使/v 11/m 、/w [12/m 月份/n]/mq 的/ude1 [土地/n 市场/n]/nz 成交/v 反弹/vn 明显/a ，/w 以/p 抢眼/a 的/ude1 市场/n 表现/v 收官/v 全年/n 。/w 
据/p 搜房网/nz 数据/n 监控中心/nis [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年/t 海南/ns 全省/n 共/d 成交/v 土地/n [634/m 宗/vg]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 15%/m ；/w 成交/v 面积/n 约/d [2370/m ./w 2/m 公顷/q]/mq ，/w [同比/n 下降/vi]/nz 2%/m ；/w [成交/v 金额/n]/nz 达/v [2964117/m ./w 9/m 万元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 仅/d 6%/m 。/w 其中/rz ，/w [住宅/n 用地/n]/nz 成交/v [306/m 宗/vg]/mq ，/w 占/v 比/p 约/d 48%/m ；/w [工业/n 用地/n]/nz 成交/v [63/m 宗/vg]/mq ，/w 占/v 比/p 约/d 10%/m ；/w [商业/n 用地/n]/nz 成交/v [209/m 宗/vg]/mq ，/w 占/v 比/p 约/d 33%/m 。/w 
[数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年/t 的/ude1 海南/ns [土地/n 市场/n]/nz ，/w 海口/ns 以/p [81/m 块/q]/mq 的/ude1 成交/vn 记录/v 居/v 首/q ，/w 而/cc 三亚/ns 、/w 琼海/ns 、/w 文昌/ns 的/ude1 [土地/n 市场/n]/nz 热度/n 有所/v 下降/vn ，/w 白沙/ns 、/w 陵水/ns 、/w 澄迈/ns 等/udeng 市县/n 的/ude1 [土地/n 市场/n]/nz 则/d 表现/v 亮眼/nz 。/w 整体/n 来看/u ，/w [住宅/n 用地/n]/nz 依然/d 是/vshi 海南/ns [土地/n 市场/n]/nz 的/ude1 “/w 宠儿/n ”/w 。/w 
今年/t 海南/ns 房价/n 不会/v 出现/vn 大/a 波动/vn 
随着/p 绿地/n 、/w 恒大/nz 、/w 鲁能/nz 、/w 保利/nrf 等/udeng 房/n 企/ng 进入/v 海口/ns 市场/n ，/w 雅居乐/ntc 、/w 世茂/nz 、/w 富力/nz 、/w [合/v 景泰/ns 富/vg]/ntc 打开/v 月亮湾/nz 格局/n ，/w 定安/nz 有/vyou 中铁/ntc 、/w [一/d 投/v]/mq 的/ude1 项目/n 入市/v ，/w 海南/ns 锦/ag 诚/dg [旅游/vn 地产/n]/nz [服务/vn 机构/n]/nz 分析/vn 认为/v ，/w 2014年/t ，/w 一线/n 房/n 企/ng 将/d 扎堆/nz 琼/b 北/f ，/w 海南/ns 楼市/n 南/b 强/a 北/f 弱/a 的/ude1 市场/n 格局/n 会/v 趋于/v 平衡/a ，/w 长远/a 看/v ，/w 琼/b 北/f 市场/n 更/d 具/vg 优势/n 。/w 
此外/c ，/w 伴随/v [大型/b 企业/n]/nz 高/a 周转/v 目标/n ，/w 匹配/vi 分销/vn 带/v 客/ng 特征/n ，/w 海南/ns [房地产/n 市场/n]/nz 将/d 进一步/d 加剧/v 具备/v 一定/b 居住/v 属性/n 的/ude1 小户型/nz 、/w 低/a 总价/n 产品/n [竞争/vn 格局/n]/nz 的/ude1 形成/vn 。/w 2014年/t 的/ude1 海南/ns 楼市/n 去/vf 库存/n 仍/d 为/p 市场/n 主流/n ，/w 楼市/n 将/d 呈现/v 量/n 升/v 价/n 减/v 的/ude1 业态/n 。/w 
对于/p 2014年/t 海南/ns 楼市/n 的/ude1 房价/n 走势/n ，/w 邱阳/nr 认为/v ，/w 一旦/d 房产税/nz 在/p 2014年/t 全面/ad 开征/v ，/w 全国/n [房地产/n 市场/n]/nz 一定会/nz 受到影响/v ，/w 海南/ns 也/d 不/d 例外/vi ，/w 届时/d 会/v 对/p 市场/n 造成/v 冲击/vn ，/w 可能会/nz 致使/v [房价/n 下跌/vi]/nz 。/w 
如果/c 房产税/nz 没有/v 开征/v ，/w 楼市/n 政策/n 基调/n 保持/v 现状/n ，/w 海南/ns 房价/n 依旧/z 会/v 保持/vn 不/d 涨/vi 也/d 不/d 跌/v 的/ude1 平稳/a 状态/n ，/w 但/c 成交量/n 会/v 有所/v 萎缩/vn 。/w 
张兴宏/nr 则/d 有/vyou 不同/a 看法/n ，/w 他/rr 认为/v 现在/t 的/ude1 [土地/n 成本/n]/nz 和/cc [建安/t 成本/n]/nz 相/d 较/d 前/f 几年/mq 有所/v 上涨/vn ，/w 再/d 加上/v 刚/d 需/v 、/w 城镇化/vn 开发/vn 、/w 优良/z 的/ude1 [空气/n 质量/n]/nz 等/udeng 因素/n ，/w 2014年/t 海南/ns 楼市/n 的/ude1 房价/n 不/d 可能/v 大幅/d 下降/vi ，/w 但/c 上涨/vi 的/ude1 幅度/n 不大/d ，/w 有/vyou 小幅/b 微涨/v 的/ude1 态势/n 。/w 
