日军/n 占领/v 炮台/ns 。/w 
市民/n 王先生/nr 从/p 书摊/n 买/v 来/vf 一本/mq 旧/a 书籍/n ，/w 书/n 中/f 存有/v 几张/n 二战/n 期间/f 日军/n 占领/v [秀英/nz 炮台/ns]/nz 以及/cc 侵占/v 海南/ns 各地/rzs 的/ude1 相关/vn [历史/n 资料/n]/nz 。/w 据/p [市/n 文物局/nis]/nt 了解/v ，/w 该书/r 是/vshi 日军/n 侵华/vn 的/ude1 有力/a 罪证/n 。/w 
5日/t ，/w 热爱/v 收藏/vn 旧书/n 的/ude1 市民/n 王先生/nr 在/p 东湖/ns 书摊/n 上/f 花/n 了/ule [300/m 元/q]/mq 买/v 来/vf 一本/mq 名为/v 《/w 支那/n 战线/n 写真/n 第八十四/m 报/n 》/w 的/ude1 书籍/n ，/w 记者/nnt 从/p 书册/n 封面/n 了解到/v ，/w 该书/r 是/vshi 在/p 昭和/n 十四年/t ，/w 也/d 就是/v 1939年/t 出版/v 的/ude1 。/w 因为/c 年代久远/vl ，/w 书籍/n 内/f 页/q 纸张/n 已经/d 发黄/v ，/w 纸质/n 也/d 十分/d 脆弱/a ，/w 全书/n 用/p 日文/nz 印刷/vn 。/w 在/p 众多/a 的/ude1 照片/n 中/f ，/w 大部分/n 都/d 是/vshi 记录/v [二战/n 时期/n]/nz 日军/n 侵占/v 海南岛/ns 的/ude1 情景/n ，/w 其中/rz 包括/v 日军/n 进入/v [秀英/nz 炮台/ns]/nz 的/ude1 图片/n ，/w 还有/v 一些/mq 日军/n 侵占/v 海口/ns 中山路/ns 、/w 澄迈湾/nz 以及/cc 当时/t 岛/n 上/f 黎族/nz 居民/n 的/ude1 生活/vn 的/ude1 照片/n 。/w “/w 我/rr 看/v 这/rzv 本书/r 纸质/n 和/cc 图片/n 都/d 保存/v 较好/d ，/w 里面/f 照片/n 可以/v 作为/p 历史/n 参考/vn 。/w ”/w 王先生/nr 认为/v ，/w 这些/rz 记载/v 日军/n 占领/v [秀英/nz 炮台/ns]/nz 的/ude1 图片/n 可以/v 拿到/v 博物馆/nis 和/cc 文物局/nis 展览/vn ，/w 让/v 更多/ad 人/n 了解/v [秀英/nz 炮台/ns]/nz 的/ude1 历史/n 。/w 
9日/t 下午/t ，/w 记者/nnt 随同/v 王先生/nr 将/d 这/rzv 本/rz 画册/n 拿到/v [海口市/ns 文物局/nis]/nt ，/w [市/n 文物局/nis]/nt 局长/nnt 王大新/nr 表示/v ，/w 这/rzv 张/q 照片/n 也/d 是/vshi [秀英/nz 炮台/ns]/nz 最/d 原始/a 的/ude1 照片/n ，/w 是/vshi 1939年/t [二战/n 时期/n]/nz 日军/n 侵占/v 海南/ns 时/ng 拍摄/v 的/ude1 。/w “/w [秀英/nz 炮台/ns]/nz 作为/p 海口/ns 的/ude1 军事/n 据点/n ，/w 日军/n 拍/v 这/rzv 张/q 照片/n 的/ude1 意图/n [很/d 有可能/nz]/nz 就是/v 为了/p 证明/v 他们/rr 占领/v 了/ule 海口/ns 的/ude1 军事/n 要地/n 。/w ”/w 
据/p 王大新/nr 描述/v ，/w [秀英/nz 炮台/ns]/nz 建于/v 1891年/t ，/w 在/p 1997年/t 之前/f 并/cc 没有/v 发现/vn 大门/n ，/w 1997年/t ，/w 当地/s 村民/n 筹钱/nz 修建/v 了/ule 大门/n ，/w 一直/d 使用/v 至今/d 。/w “/w 但/c 现在/t 的/ude1 大门/n 的/ude1 位置/n 并不/d 一定/b 就是/v 图片/n 中/f 原始/a 大门/n 的/ude1 位置/n ，/w 而且/c 最初/d 的/ude1 大门/n 是/vshi [什么/ry 时候/n]/nz 被/pbei 破坏/v 掉/v 的/ude1 ，/w 我们/rr 不得而知/vl 。/w ”/w 
“/w 这些/rz 都/d 是/vshi 重要/a 的/ude1 历史/n [参考/vn 资料/n]/nz ，/w 也/d 是/vshi 日军/n 侵华/vn 的/ude1 有力/a 罪证/n 。/w ”/w 王大新/nr 介绍/v 称/vn ，/w 刚/d 开放/v 的/ude1 [秀英/nz 炮台/ns]/nz 内/f 设有/v 海口市/ns [历史/n 文化/n 街区/n]/nz 管理处/nis ，/w 其中/rz [工作/vn 人员/n]/nnt 也/d 需要/v 加强/vn 对/p 炮台/ns [历史/n 文化/n]/nz 的/ude1 研究/vn ，/w 同时/c 为/p 以后/f 的/ude1 办/v 展/vg 做好/v 准备/vn 。/w 
