中国/ns 驻/v 英/b 大使/nnt 刘晓明/nr （/w 资料/n 图/n ）/w 
我/rr 驻/v 英/b 大使/nnt 与/cc 日/b 大使/nnt 在/p BBC/x 《/w 新闻/n 之/uzhi 夜/tg 》/w 中/f 交锋/vi 辩论/vn ，/w 驳斥/v 日方/n 关于/p 钓鱼岛/ns 的/ude1 不当/a 言论/n ，/w 并/cc 引用/v 丘吉尔/nr 的/ude1 名言/n ：/w 不/d 从/p 历史/n 中/f 汲取/v 教训/n 的/ude1 人/n ，/w 注定/v 重蹈覆辙/vl ，/w 警告/v 安倍/nrf 放弃/v 复辟/vn 军国主义/n 的/ude1 企图/vn 。/w 
相关/vn 新闻/n ：/w 
中/f 日/b 驻/v 英/b 大使/nnt 在/p BBC/x 节目/n 中/f 交锋/vi 我/rr 驳斥/v 日方/n 谬论/n 
新闻/n 推荐/v ：/w 
[/w [国内/s 新闻/n]/nz ]/w 宁夏/ns 致/v [14/m 死/v]/mq [踩踏/vi 事故/n]/nz 相关/vn 责任人/nnt 被/pbei 拘留/v 免职/vn 停职/vi 
[/w 国际/n 新闻/n ]/w 金正恩/nr 观看/v 朝/tg 美/b 篮球赛/n 称/v 系/v 谋求/v 两国/mq 理解/v 好/a 契机/n 
[/w 人事/n 任免/vn ]/w 国务院/nt 任免/v [工作/vn 人员/n]/nnt 王超/nr 、/w 张明/nr 为/p 外交部/nto 副部长/nnt 
