人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月10日/t 电/n （/w 记者/nnt 吉羽/nr 通讯员/nnt 张振汉/nr 吴春望/nr ）/w 为/p 提高/v 广大/b [人民/n 群众/n]/nz 对/p 110/m 受理/v 警/ng 情/n 范围/n 的/ude1 认识/vn ，/w 增强/v [社会/n 各界/rz]/nz 对/p 110/m 工作/vn 的/ude1 理解/vn 和/cc 支持/v ，/w 促进/v 和/cc 构建/v 新时期/nz 和谐/a 警民/n 关系/n 。/w 1月10日/t 上午/t ，/w [海口市/ns 公安局/nis]/nto 在/p 海口市/ns [上/f 邦/ng 百汇/nz 城/n]/nz [商业/n 广场/n]/nz 举行/v “/w 110/m ，/w 守护/v 您/rr 的/ude1 平安/a ”/w 为/p 主题/n 的/ude1 110/m 宣传日/n 活动/vn ，/w 美兰/nz 、/w 龙华/nr 、/w 秀英/nz 、/w 琼山/ns 、/w 开发区/ns 、/w 机场/nis 等/udeng 各/rz 分局/nis 也/d 都/d 设有/v 宣传/vn 点/qt 开展/v 宣传/vn 。/w 
当日/t 上午/t ，/w 海口/ns 警方/n 共/d 在/p 国贸/nz [上/f 邦/ng 百汇/nz 城/n]/nz 、/w 南沙/ns 路/n 移动/v 通讯/n 广场/n 、/w 国兴/nz [大润发/nz 超市/nis]/nt 门口/s 、/w 府城/ns 三角/n 池/ng 公园/n 、/w [海口/ns 汽车/n 西站/nis]/nt 旁/f 、/w 金牛/nz 路/n 与/cc 金盘/nr 路/n 交叉口/n 以及/cc 美兰/nz 机场/nis 侯/ng 机/ng 大厅/n 等/udeng 地/ude2 设置/v 宣传/vn 点/qt ，/w 通过/p 播放/v 宣传片/nz 、/w 向/p 市民/n 发放/v 宣传/vn 资料/n 等/udeng 方式/n 介绍/v 向/p 市民/n 介绍/v 110/m 接处警/v 工作/vn 的/ude1 [基本/a 常识/n]/nz ；/w 同时/c 向/p 群众/n 发放/v [调查/vn 问卷/n]/nz ，/w 征求/v 群众/n 对/p 110/m 接处警/v 、/w 车管/n 、/w 户政/nis 、/w 出入境/n 等/udeng 工作/vn 的/ude1 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n 。/w 活动/vn 现场/s 同时/c 提供/v 110/m 、/w 122/m 、/w 119/m 报警/vn 服务/vn 、/w 法律/n 、/w 户政/nis 办理/v 、/w 车管/n 、/w 出入境/n 证件/n 办理/v 等/udeng 公安/n 业务/n 服务/vn 咨询/vn 。/w 
上午/t 10时/t ，/w 记者/nnt 在/p [上/f 邦/ng 百汇/nz 城/n]/nz “/w [海口市/ns 公安局/nis]/nto 110/m 宣传/vn 点/qt ”/w 看到/v ，/w 活动/vn 现场/s 市民/n 热情/an 高涨/a ，/w 踊跃/ad 参与/v 警民/n 互动/vn 。/w 在/p 交通/n [管理/vn 咨询/vn]/nz 台前/s ，/w 市民/n 张先生/nz 向/p 民警/nnt 提出/v 了/ule 电动车/n （/w 黄牌/n ）/w 有关/v 道路/n 行驶/vi 年限/n 问题/n ，/w 黄/a 女士/n 建议/n 人行横道/n 红绿灯/n 的/ude1 时间/n 长短/n 设置/v ，/w 老年人/n 过/uguo 马路/n 时间/n 不够/a 等/udeng 问题/n ；/w 户政/nis 台前/s ，/w 一名/mq 姓/v 王/n 的/ude1 老太太/n 向/p 民警/nnt 详细/a 咨询/vn 了/ule 有关/v 新生儿/n 和/cc [购房/vn 入户/v]/nz 、/w 投资/vn 入户/v 等/udeng 相关/vn 手续/n 办理/v 。/w 市民/n 刘先生/nr 是/vshi 外地人/n ，/w 来/vf 海口/ns 工作/vn 多年/mq ，/w 但/c 户口/n 一直/d 在/p 内地/n ，/w 因/p 业务/n 需要/v 想/v 办理/vn [港澳/n 通行证/n]/nz 和/cc 护照/n ，/w 他/rr 在/p 出入境/n [管理/vn 咨询/vn]/nz 台前/s 想/v 了解/vn 有关/v 异地/n 证件/n 办理/v 问题/n ，/w 民警/nnt 向/p 他/rr 详细/a 解答/v 了/ule 异地/n 办证/vn 的/ude1 相关/vn 手续/n 和/cc 流程/n 。/w 
[海口市/ns 公安局/nis]/nto 110/m 指挥中心/nis 副主任/nnt 何磊/nr 向/p 媒体/n 通报/v 了/ule 指挥中心/nis 110/m 报警台/n 2013年/t 的/ude1 工作/vn 情况/n 。/w 2013年/t ，/w 海口/ns 警方/n [110/m 共/d]/mq 接/v 报警/vn 电话/n 69万余次/m ，/w 直接/ad 指挥/v 街面/n 警力/n 抓获/v 各类/r 违法犯罪/v 人员/n 6000余人/m ，/w 共/d 接报/v 群众/n 求助/v 近/a [万/d 起/vf]/mq ，/w 帮助/v 找回/v 迷路/vi 走失/v 儿童/n 、/w 智障/nz 老人/n 900余人/m 。/w 
海口/ns 警方/n 发放/v 110/m 宣传/v 材料/n 的/ude1 同时/c ，/w 发放/v [调查/vn 问卷/n]/nz ，/w 征求/v 群众/n 对/p 110/m 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n 。/w 当天/t 上午/t ，/w [海口市/ns 公安局/nis]/nto 共/d 出动/v 警力/n 120余人/m ，/w 张挂/v 横幅/n [100/m 多条/mq]/mq ，/w 接待/v 群众/n 咨询/vn 1万多人次/m ，/w 发放/v 各类/r 宣传/v 资料/n 1万余份/m ，/w 回收/v [调查/vn 问卷/n]/nz 1000余份/m 。/w 宣传/vn 活动/vn 中/f ，/w 宣传/v 人员/n 着装/n 规范/v 、/w [精神/n 饱满/a]/nz ，/w 热情/an 向/p 群众/n 讲解/v 使用/vn 110/m 、/w 122/m 、/w 110/m ，/w [交通/n 规则/n]/nz 、/w 预防/v 火灾/n 、/w 消防/b 逃生/vi 等/udeng [基本/a 知识/n]/nz ，/w 并/cc 解答/v 群众/n 的/ude1 疑问/n 。/w 参观/v 、/w 问询/v 的/ude1 群众/n 与/cc 宣传/v 人员/n 热情/an 互动/vn ，/w [纷纷/d 表示/v]/nz 参加/v 此次/rz 活动/v 收获/n 很大/d ，/w 不但/c 自己/rr 会/v 正确/a 使用/v 110/m ，/w 还/d 会/v 向/p 亲朋好友/n 宣传/vn 110/m 。/w 宣传/vn 活动/v 效果/n 明显/a ，/w 进一步/d 促进/v 了/ule [人民/n 群众/n]/nz 对/p 110/m 接处警/v 工作/vn 的/ude1 理解/vn 和/cc 支持/v ，/w 提高/v 了/ule 群众/n 通过/p 110/m 进行/vn 自我/rr 保护/vn 的/ude1 意识/n ，/w 同时/c 也/d 激发/v 了/ule 广大/b [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 正义感/n 和/cc 责任感/n ，/w 增强/v 群众/n 共同/d 维护/v [社会/n 治安/n]/nz 的/ude1 [参与/v 意识/n]/nz 。/w 同时/c ，/w [海口市/ns 公安局/nis]/nto 通过/p 宣传/vn ，/w 将/d 进一步/d 推动/v 110/m 接处警/v 工作/vn 的/ude1 规范化/vn 、/w 制度化/vi 建设/vn 。/w 
