为了/p 得到/v 关照/vn ，/w 调整/vn 到/v 后勤/n 岗位/n ，/w 在/p [海口/ns 监狱/nis]/nt 服刑/vi 的/ude1 陈某/nz 让/v 家人/n 给/p [海口/ns 监狱/nis]/nt 原/b 政治处/nis 副主任/nnt 王某/nr 送钱/v 。/w 在/p 送/v 了/ule 几次/mq 钱/n 后/f ，/w 陈某/nz 的/ude1 岗位/n 获得/v 调整/vn 。/w 而/cc 王/n 某/rz 则/d 因/p 收/v 了/ule 陈某/nz 家属/n 的/ude1 [1/m ./w 9/m 万元/q]/mq ，/w 被/pbei 控/v 受贿/vn ，/w 被/pbei 判处/v 有期徒刑/n 2年/t 。/w 
王/n 某/rz ，/w 1970年/t 出生/vi ，/w [大学/nis 文化/n]/nz ，/w 海南/ns 澄迈/ns 人/n ，/w 原/b 任/v [海口/ns 监狱/nis 政治处/nis]/nt 副主任/nnt ，/w 海口市/ns 秀英区/ns 海秀镇/ns 人大代表/nnt 。/w 
2008年5月/t ，/w 陈某/nz 听/v 老乡/n 说起/v ，/w 只要/c 给/p 时任/v [海口/ns 监狱/nis]/nt 四/m 监区/nz 长/a 的/ude1 王/n 某/rz 送钱/v ，/w 就/d 可以/v 得到/v 调换/vn 到/v 后勤/n 岗位/n 、/w 减刑/vi 等/udeng 关照/v 。/w 于是/cc ，/w 陈某/nz 在/p 打听/v 到/v 了/ule 王/n 某/rz 的/ude1 电话/n 之后/f ，/w 便/d 将/d 王/n 某/rz 的/ude1 电话/n 给/p 了/ule 家人/n ，/w 让/v 家人/n 给/p 王/n 某/rz 送钱/v 。/w 
王/n 某/rz 收到/v 陈某/nz 家人/n 的/ude1 [1/m ./w 9/m 万元/q]/mq “/w 好处费/n ”/w 后/f ，/w 将/d 陈某/nz 调换/v 到/v 后勤/n 岗位/n 。/w 案发/v 后/f ，/w 王/n 某/rz 退出/v 收受/v 的/ude1 [6/m 千/m 元/q]/mq ，/w 警方/n 从/p 王/n 某/rz 处/n 扣押/v 了/ule 陈某/nz 家人/n 寄给/vf 王/n 某/rz 的/ude1 银行卡/nz 。/w 
[海口/ns 琼山区/ns 法院/nis]/nt 认为/v ，/w 王/n 某/rz 身为/v 国家/n [司法/n 工作/vn 人员/n]/nz ，/w 利用/v 职务/n 上/f 的/ude1 便利/an ，/w 收受/v 、/w 索取/v 他人/rr 财物/n 共计/v 人民币/n [1/m ./w 9/m 万元/q]/mq ，/w 其/rz 行为/n 构成/v 受贿罪/n 。/w 据此/d ，/w 一审/b 以/p 受贿罪/n 判处/v 王/n 某/rz 有期徒刑/n 2年/t 。/w 王/n 某/rz 上诉/v 称/vn ，/w 其/rz 没有/v [索贿/vi 行为/n]/nz ，/w 其/rz 收到/v 陈某/nz 家人/n 送/v 的/ude1 银行卡/nz 后/f 并未/d 将/d 钱款/nz 支出/n ，/w 其/rz 曾/d 打算/v 将/d 卡/n 返还/v 对方/n 但/c 未能/v 联系/vn 到/v 对方/n ，/w 请求/v 适用/vn 缓刑/vi 。/w [海口/ns 中/f 院/n]/nt 审理/v 认为/v ，/w 王/n 某/rz 曾/d 打电话/vi 给/p 陈某/nz 妻子/n 索要/v 欠款/n ，/w 也/d 从未/d 提/v 过/uguo 退还/v 银行卡/nz 的/ude1 事/n 。/w 据此/d ，/w [海口/ns 中/f 院/n]/nt [驳回/v 上诉/v]/nz ，/w [维持/v 原判/n]/nz 。/w 
