但/c 他/rr 坦言/v ，/w 目前/t 海南/ns 房地产业/n 仍/d 存在/v 开发/vn 结构/n 单一/a ，/w 促销/v 压力/n 较大/d 等/udeng 问题/n ，/w 消化/v 现有/vn 待售/nz 量/n 需要/v 付出/vn 很大/d 努力/ad 。/w 优化/v 调整/vn [房地产/n 开发/vn]/nz 结构/n ，/w 加快/v [产业/n 转型/vn 升级/vi]/nz 成为/v 今后/t 迫切/ad 任务/n 。/w 今年/t 要/v 做好/v [三/m 方面/n]/mq 工作/vn ：/w 
二/m 是/vshi 加大/v 对/p 规划/n 执行/v 的/ude1 督查/vn 力度/n 。/w 严禁/v 随意/ad 改变/v [土地/n 用途/n]/nz ，/w 严格/ad 按/p 开发/v 时序/n 进行/vn 供/vi 地/ude2 ，/w 从/p 源头/n 把/pba 控/v [房地产/n 开发/vn]/nz 秩序/n 。/w 
三/m 是/vshi 保/v 投资/vn 、/w 促/v 消化/vn 。/w 这/rzv 是/vshi 当前/t 房地产/n 发展/v 重点/n ，/w 将/d 加大/v 对/p [三/m 高/a]/mq (/w 高寒/b 、/w 高原/n 、/w 高/a 污染/vn )/w 和/cc 三/m 北/f (/w 东北/ns 、/w 西北/ns 、/w 华北/ns )/w 地区/n 促销/v 力度/n 。/w 
王志宏/nr 表示/v ，/w 现阶段/t 房地产业/n 仍然/d 是/vshi 海南省/ns 重要/a [支柱/n 产业/n]/nz ，/w 能否/v 保持/vn 房地产业/n 的/ude1 健康/a 平稳/a 发展/vn 直接影响/v 经济发展/v 大局/n 。/w 

