2014年1月3日/t ，/w 随着/p 大桥/n 的/ude1 建设/vn 通车/vi 在即/vi ，/w 这个/rz 有/vyou 百年/mq 历史/n 的/ude1 渡口/n 也/d 只/d 会/v 留/v 在/p 人们/n 的/ude1 记忆/n 中/f 了/ule 。/w 记者/nnt 苏晓杰/nr 摄/vg 
昨天/t 上午/t ，/w 儋州/ns —/w [洋浦/ns 跨海/nz 大桥/n]/nz 胜利/vn 合龙/vi ，/w 成功/a 连接/v [洋浦/ns 经济/n 开发区/ns]/ns 和/cc 儋州/ns [滨海/ns 新区/n]/ns ，/w 意味着/v 我省/n 打造/v “/w 海口/ns 至/p 洋浦/ns 一小时/mq 交通圈/nz ”/w 迈出/v 重要/a 一步/mq ，/w 预计/v 1月25日/t 可/v 进行/vn 功能性/n 通车/vi ，/w 至/p 3月15/t 日前/t ，/w 将/d 实现/v 正式/ad 通车/vi 。/w 
“/w 无论是/c 在/p [建设/vn 规模/n]/nz 上/f ，/w 还是/c 在/p 施工/vn 难度/n 上/f ，/w 儋州/ns —/w [洋浦/ns 跨海/nz 大桥/n]/nz 都/d 堪称/v ‘/w 海南/ns [第一/m 桥/n]/mq ’/w 。/w ”/w 该/rz 大桥/n [建设/vn 单位/n]/nz [儋州/ns 丹阳/ns 路/n 桥/n 建设/vn 投资/vn 有限公司/nis]/nt 总经理/nnt 高平/nr 说/v 。/w 
[460/m 米/q]/mq 主跨/n 全省/n 居/v 首/q 
高/a 平/v 介绍/vn ，/w 儋州/ns —/w [洋浦/ns 跨海/nz 大桥/n]/nz 主桥/n 长/a [820/m 米/q]/mq ，/w 为/p 双塔/nz 双/q 索面/nz 混合式/b 结合/v 梁/n 斜拉桥/n ，/w 呈/v H/x 钻石/n 型/k 钢筋砼/nz 结构/n ，/w 主/ag 塔/n 高/a [149/m ./w 5/m 米/q]/mq ，/w 通航/vi 高/a [34/m 米/q]/mq ，/w 尤其/d 是/vshi 主跨/n 达/v [460/m 米/q]/mq ，/w 在/p 全省/n 桥梁/n 中/f 居/v 首/q ，/w 大桥/n 的/ude1 建设/vn 在/p 抗风/nz 、/w 抗震/vn 、/w 防/v 侵蚀/vn 上/f 都/d 是/vshi 高标准/d ，/w 其中/rz 抗震设防/v 强度/n 达/v [8/m 级/q]/mq 以上/f 。/w 
儋州/ns —/w [洋浦/ns 跨海/nz 大桥/n]/nz 建设/v 难度/n 大/a ，/w [技术/n 含量/n]/nz 高/a ，/w 主跨/n 最长/d ，/w 尤其/d 是/vshi 技术/n 攻关/vn 的/ude1 难度/n 在/p 国内/s 少见/a 。/w “/w 比如/v 桩基/nz 深度/n ，/w 业界/n 一般/ad 为/p [60/m 米/q]/mq ，/w 但/c 儋州/ns —/w [洋浦/ns 跨海/nz 大桥/n]/nz 的/ude1 海床/n [起伏/vi 变化/vn]/nz 很大/d ，/w 地质/n 结构/n 复杂/a ，/w 桩基/nz 深度/n 超过/v [120/m 米/q]/mq ，/w 采用/v 了/ule 上/f 大/a 下/f 小/a 的/ude1 超/v 长度/n 变径/nz 桩/q 和/cc 旋/vg 挖/v 转机/n 等/udeng 先进/a 设备/n ，/w 并/cc 派/v 潜水员/nnd 在/p 海底/n 作业/vn 。/w ”/w 大桥/n [施工/vn 单位/n]/nz [重庆/ns 建工/nnd 集团/nis 股份/n 有限公司/nis]/ntc 总工程师/nnt 张天许/nr 说/v 。/w 此外/c ，/w 还要/d 克服/v 高温/n 酷暑/n 、/w [热带/n 风暴/n]/nz 、/w [雷雨/n 天气/n]/nz 、/w 绵长/z 雨季/t 等/udeng 困难/an 。/w 
据/p 了解/v ，/w 儋州/ns —/w [洋浦/ns 跨海/nz 大桥/n]/nz 于/p 2010年2月1日/t 正式/ad 开建/nz ，/w 概算/n 投资/vn [9/m ./w 15/m 亿元/q]/mq 。/w 
400多人/m 连续/a 奋战/vi [1400/m 天/qt]/mq 
从/p 2010年/t 以来/f ，/w 平均/a 每天/r 有/vyou 400多人/m 参与/v 儋州/ns —/w [洋浦/ns 跨海/nz 大桥/n]/nz 施工/vn ，/w 高峰期/n 超过/v [600/m 人/n]/mq ，/w 甚至/d 有/vyou 不少/m 建设者/n 连/ulian 春节/t 都/d 坚守/v 在/p 工地/n ，/w [1400/m 多个/mq]/mq 日夜/d ，/w 铸就/v 了/ule “/w 海南/ns [第一/m 桥/n]/mq ”/w 横空出世/vl 。/w 
跟/p 叶剑波/nr 一样/uyy ，/w 春节/t 都/d 坚守/v 工地/n 的/ude1 建设者/n 大有人在/vl 。/w 
同/p 是/vshi 来自/v 重庆/ns 的/ude1 机械类/nz [高级/a 技师/nnt]/nnt 唐明/nr 透露/v ，/w 从/p 2010年/t 开始/v ，/w 他/rr 已有/v [3/m 个/q]/mq 春节/t 在/p 工地/n 上/f 度过/v 。/w 
[质量/n 标准/n]/nz 细/a 到/v 一颗/mq 螺钉/n 
1月7日/t ，/w 儋州/ns —/w [洋浦/ns 跨海/nz 大桥/n]/nz 工地/n 上/f 又/d 多/a 了/ule 一批/mq 新/a 设备/n —/w —/w —/w [220/m 盏/q]/mq 路灯/n 。/w 
这些/rz 路灯/n 是否/v 与/cc 一般/ad 产品/n 有/vyou 不同/a 之/uzhi 处/n 呢/y ？/w [南京/ns 鼎/ng 久/a 照明/n 工程/n 有限公司/nis]/nt 经理/nnt 罗凯明/nr 介绍/v ：/w 为了/p 防腐蚀/nz ，/w 灯杆/nz 采用/v 了/ule 热镀锌/nz 工艺/n ；/w 为了/p 抗/v 海风/n ，/w 灯杆/nz 壁/ng 厚度/n 达到/v [5/m ./w 0/m 厘米/q]/mq ，/w 比/p 一般/ad 产品/n 多/a 出/vf [1/m ./w 5/m 厘米/q]/mq 。/w 
“/w 儋州/ns —/w [洋浦/ns 跨海/nz 大桥/n]/nz 采购/v 设备/n 时/ng 要求/n 很高/d ，/w 就/d 连/ulian 螺钉/n 都/d 全/a 是/vshi 不锈钢/n 。/w ”/w 罗凯/nr 明说/v 。/w 
高/a 平/v 表示/vn ，/w 为了/p 把/pba 住/vi 质量关/n ，/w 儋州/ns -/w [洋浦/ns 跨海/nz 大桥/n]/nz 除了/p 由/p 业主/n 、/w 设计/vn 、/w 监理/vn 、/w 监控/vn 、/w [施工/vn 单位/n]/nz 组成/v [参建/v 单位/n]/nz ，/w 还/d 引入/v 湖南/ns 中/f 大/a [建设/vn 工程/n]/nz [检测/vn 技术/n]/nz 有限公司/nis 作为/p [第三/m 方/q]/mq 的/ude1 监控/vn 复核/v 单位/n ，/w 即/v 对/p 监控/vn 者/k 进行/vn 监控/vn 。/w 

