芝加哥/nsf 华人/n 不/d 惧/vi 寒冷/a ，/w 抗议/v 安倍/nrf “/w 拜鬼/nz ”/w 
据/p 美国/nsf 9日/t [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 美国/nsf 大/a 芝加哥/nsf 地区/n [数十/m 名/q]/mq 华人/n 不/d 惧/vi [严寒/an 天气/n]/nz ，/w [当地/s 时间/n]/nz 9日/t 中午/t 在/p [日本/ns 驻/v 芝加哥/nsf 领事馆/nis]/nt 门前/s ，/w 抗议/v 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 并/cc 递交/v 抗议/vn 信/n 。/w 
芝加哥/nsf 地区/n 9日/t 虽/c 有/vyou 升温/vi ，/w 但/c 温度/n 仍/d 在/p 零下/s [7/m 摄氏度/q]/mq 左右/f 。/w [数十/m 名/q]/mq 华人/n 手/n 举/v “/w 对/p 日本/ns 说/v 不/d ”/w 、/w “/w 呼唤/v 和平/n ”/w 、/w “/w 对/p 崇拜/v 战犯/n 说/v 不/d ”/w 等/udeng 标语/n ，/w 在/p 寒风/n 中/f 进行/vn 抗议/vn 活动/vn 。/w 
2013年12月26日/t ，/w 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 无视/v [国际/n 社会/n]/nz 抗议/vn ，/w 悍然/d 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 引发/v 轩然大波/n 。/w 海外/s [华人/n 华侨/n]/nz 纷纷/d 组织/n 抗议/vn 示威/vn 活动/vn 。/w 本月/r 3日/t ，/w 来自/v 南/b 加州/ns 老/a 侨/ng 、/w 新/a 侨/ng 和/cc 越/d 柬/b 寮/n 侨团/nis 的/ude1 南/b 加州/ns [华人/n 华侨/n]/nz 反/vi 日/b 行动/vn 联合会/nis 曾/d 在/p 洛杉矶/nsf 组织/n 集会/vn ，/w 抗议/v 安倍晋三/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 。/w 
上周/t ，/w 大/a [芝加哥/nsf 华侨/n 华人/n 联合会/nis]/nt 等/udeng 社团/n 召开/v 会议/n ，/w 联合会/nis 主席/nnt 胡晓军/nr 表示/v ，/w 安倍晋三/nrj 冒天下之大不韪/n ，/w 悍然/d 参拜/v 供奉/v 有/vyou [甲级/b 战犯/n]/nz 的/ude1 [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 对/p 国际/n 正义/n 的/ude1 [公然/d 挑衅/vn]/nz 。/w 不仅/c 加剧/v 了/ule 与/cc 中国/ns 、/w 韩国/nsf 等/udeng 邻国/n 的/ude1 紧张/a 关系/n ，/w 也/d 引起/v 了/ule 包括/v 美国/nsf 在/p 内/f 的/ude1 [国际/n 舆论/n]/nz 的/ude1 高度/d 关注/v 。/w 
胡晓军/nr 说/v ，/w 战后/t ，/w 日本/ns 从来/d 没有/v 彻底/ad 反省/v 在/p 二战/n 中/f 所/usuo 犯/v 的/ude1 [滔天/nz 罪行/n]/nz ，/w 没有/v 全面/ad 正视/v 作为/p 战败国/n 应负/v 的/ude1 责任/n ，/w 也/d 没有/v 诚心诚意/dl 地/ude2 向/p [中国/ns 人民/n]/nz 做/v 过/uguo 深刻/a 的/ude1 道歉/vn 。/w 
[/w [国内/s 新闻/n]/nz ]/w 宁夏/ns 致/v [14/m 死/v]/mq [踩踏/vi 事故/n]/nz 相关/vn 责任人/nnt 被/pbei 拘留/v 免职/vn 停职/vi 
[/w 国际/n 新闻/n ]/w 金正恩/nr 观看/v 朝/tg 美/b 篮球赛/n 称/v 系/v 谋求/v 两国/mq 理解/v 好/a 契机/n 
[/w 人事/n 任免/vn ]/w 国务院/nt 任免/v [工作/vn 人员/n]/nnt 王超/nr 、/w 张明/nr 为/p 外交部/nto 副部长/nnt 
