万宁市/ns 石梅湾/nz [游艇/n 码头/n]/nz 。/w [海南/ns 日报/n]/nz 记者/nnt 李幸璜/nr 摄/vg 
在/p 1月8日/t [海南/ns 省委/nis]/nto [六/m 届/q]/mq [五/m 次/qv]/mq 全会/n 分组/vn 讨论/v 后/f ，/w [国际/n 旅游/vn 岛/n]/nz 先行/vi 试验区/n 管委会/nis 主任/nnt 丁晖/nr 接受/v [海南/ns 日报/n]/nz 记者/nnt 采访/v ，/w 他/rr 对/p 《/w 实施/v 意见/n 》/w [第六/m 条/q]/mq “/w 创新/vi [开放型/b 经济/n]/nz 体制/n 机制/n ”/w 感触/n 良/ag 深/a ，/w 并/cc 表示/v ，/w 先行/vi 试验区/n 目前/t 已/d 在/p 争创/v “/w 国家/n [现代/ntc 服务业/n]/nz 创新/vi 试验区/n ”/w 的/ude1 明确/a 定位/vn 下/f 迈出/v 了/ule 改革创新/v 的/ude1 大/a 步子/n 。/w 
丁晖/nr 说/v ，/w 对/p 先行/vi 试验区/n 的/ude1 [产业/n 定位/vn]/nz ，/w 我们/rr 已有/v 了/ule [一段/mq 时间/n]/nz 的/ude1 思考/vn 和/cc 酝酿/v ，/w 我们/rr 按照/p 中央/n 期望/vn 的/ude1 “/w 希望/v 海南/ns 在/p [现代/ntc 服务业/n]/nz 上/f [先行/vi 先试/nz]/nz ”/w 的/ude1 要求/n ，/w 积极/ad 与/cc [国家/n 发改委/nis]/nto 进行/vn 对接/vi ，/w 对/p 园区/n 内/f 布局/n 的/ude1 产业/n 进行/vn 了/ule 细致/a 地/ude2 梳理/v ，/w 为此/bl 专门/d 向/p [国家/n 发改委/nis]/nto 做/v 了/ule 报告/n ，/w 将/d 园区/n 目标/n 定位/vn 在/p “/w 争创/v 国家/n [现代/ntc 服务业/n]/nz 创新/vi 试验区/n ”/w 。/w 
“/w 在/p 这样/rzv 一个/mq 试验区/n 里/f ，/w 我们/rr 包含/v 着/uzhe 很多/m 新的/a 探索/v 。/w ”/w 丁晖/nr 举例/vi 说/v ，/w 比如/v ，/w 我们/rr 现/tg 要/v 将/d 试验区/n 打造/v 成为/v 一个/mq “/w 互联网/n 特区/n ”/w ，/w 也/d 叫/vi “/w 数据/n 特区/n ”/w ，/w 在/p 我国/n 至/p 目前/t 尚/d 没/d 一个/mq 完全/ad 的/ude1 [现代/ntc 服务业/n]/nz 的/ude1 开发区/ns 的/ude1 背景/n 下/f ，/w 我们/rr 在/p 努力/ad 争创/v 做好/v 试点/vn ，/w 这/rzv 其中/rz 包括/v 进一步/d 探索/v 完善/vn [国际/n 互联网/n]/nz 专用/v 通道/n 等/udeng [具体/a 内容/n]/nz 。/w 
丁晖/nr 说/v ，/w 对/p 岛屿/n [生态/n 环境/n]/nz 的/ude1 保护/vn ，/w 决定/v 了/ule 我们/rr 不能/v 像/v 其他/rzv 省份/n 地区/n 那样/rzv 四处/d 铺开/v 去/vf 发展/v 工业/n ，/w 这/rzv 正/d 需要/v 我们/rr 在/p 服务业/n 上/f 做/v 足/a 文章/n 。/w 《/w 实施/v 意见/n 》/w 明确/a 指出/v “/w 创新/vi [开放型/b 经济/n]/nz 体制/n 机制/n ，/w 建设/v [海上/s 丝绸之路/n]/nz 重要/a 战略/n 支点/n ”/w ，/w 将/d 海南/ns 陵水/ns 的/ude1 [国际/n 旅游/vn 岛/n]/nz 先行/vi 试验区/n 建设/v [现代/ntc 服务业/n]/nz 创新/vi 试验区/n 清晰/a 地/ude2 写/v 进/vn 了/ule 意见/n 的/ude1 这/rzv 一部分/m ，/w 这/rzv 对/p 我们/rr 来讲/uls 是/vshi 一种/mq 莫大/b 的/ude1 鞭策/vn 。/w 今年/t ，/w 我们/rr 还/d 将/d 在/p 数字/n 互联网/n 、/w 会/v 展品/n 免税/vn 、/w 彩票/n 业/ng 等/udeng 领域/n 持续/vd 探索/v ，/w 争取/v 获得/v [国家/n 政策/n]/nz 层面/n 的/ude1 更大/d 支持/v 或/c 突破/v 。/w ”/w 
尽管/c 一年/mq 多/a 来/vf 在/p 媒体/n 上/f 的/ude1 “/w 发声/vn ”/w 稍/d 显/v 沉寂/z ，/w 但/c 先行/vi 试验区/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 的/ude1 脚步/n 从未/d 停止/v ，/w 目前/t ，/w 试验区/n “/w [六/m 路/n]/mq [一/d 桥/n]/mq ”/w 工程/n 已/d 初/f 具/vg 雏形/n ，/w 丁晖/nr 说/v ，/w “/w 2个月/t 后/f ，/w 要是/c 能/v 去/vf 我们/rr 先行/vi 试验区/n 走/v 一趟/mq ，/w 你/rr 会/v 发现/vn ，/w 从/p 东线/s 高速/b 连接/v 到/v 试验区/n 的/ude1 8/m 车道/n [快速/d 通道/n]/nz 已经/d 建成/v ，/w 便捷/a 的/ude1 交通/n 优势/n 很快/d 可以/v 展现/vn 在/p 人们/n 眼前/s 。/w ”/w 
