大米/nf 厂/n 老板/nnt 喝/vg 农药/n 自杀/vi 
2014年1月6日/t 清晨/t 5时/t 许/v ，/w [常德/ns 市镇/n 德/b 桥/n 大米/nf 厂/n]/nt 老板/nnt 张久林/nr 房间/n 里/f 弥漫/v 一股/mq 农药/n 味/ng ，/w 妻子/n 睡/v 在/p 儿子/n 卧室/n ，/w 起床/vi 后/f 兴致/n 很高/d ，/w 准备/v 叫/vi 他/rr 一起/s 去/vf 爬山/vi ，/w 但/c 推开/v 门/n 后/f 却/d 发现/v 丈夫/n 已经/d 人事/n 不/d 省/n 。/w 
“/w 我/rr [7/m 点/qt]/mq 多/a 接到/v 电话/n 赶到/v 了/ule 医院/nis 。/w ”/w 张久林/nr 的/ude1 姐夫/n 刘贤远/nr 回忆说/nz ，/w 等/udeng 他/rr 赶到/v 医院/nis 后/f 发现/v 张久林/nr 已经/d 抢救/v 不/d 过来/vf 了/ule 。/w “/w 今年/t 才/d [42/m 岁/qt]/mq ，/w 儿子/n 还/d 在读/b 大/a 二/m 。/w ”/w 刘贤远/nr 称/v 他/rr 根本/a 想不到/vl 张久林/nr 会/v 做出/v 这种/r 事/n ，/w 但/c 事后/f 他/rr 返回/v 张久林/nr 房间/n 后/f ，/w 发现/v 了/ule 张久林/nr 留下/v 的/ude1 一份/mq 遗书/n 。/w 
当地/s 派出所/nis 赶到/v 现场/s 后/f ，/w 还/d 同时/c 发现/v 床边/nz 有/vyou 一瓶/mq 半斤/mq 装/v 的/ude1 甲胺磷/nz ，/w 里面/f 的/ude1 农药/n 只剩/v 一半/m 。/w 据/p 了解/v ，/w 当地/s 派出所/nis 已/d 对/p 张久林/nr 的/ude1 死因/n 展开/v [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 
有/vyou 农户/n 上门/vi 讨要/nz 卖/v 粮款/nz 
消息/n 很快/d 在/p 当地/s 传播/vn ，/w 一些/mq 赊卖/nz 过/uguo 大米/nf 的/ude1 农户/n 纷纷/d 赶到/v 了/ule 大米/nf 厂/n ，/w 状况/n 一时/d 难以/d 控制/vn 。/w 随后/d ，/w 当地/s 政府/nis 和/cc 粮食/nf 部门/n 赶到/v 了/ule 现场/s ，/w 承诺/vn 对/p 拖欠/v 粮款/nz 的/ude1 农户/n 在/p 年前/t 兑付/vn 。/w 但/c 到底/d 还有/v 多少/ry 欠款/n ，/w [鼎城区/ns 粮食局/nis]/nt 负责人/nnt 表示/v 还/d 需/v 进一步/d 清查/vn 。/w 
1月9日/t ，/w [鼎城区/ns 粮食局/nis]/nt 局长/nnt 钟兴满/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 张久林/nr 去世/vi 当天/t 上午/t ，/w 他/rr 就/d 赶到/v 了/ule 现场/s ，/w 目前/t 对于/p 张久林/nr 的/ude1 情况/n 已经/d 有/vyou 了/ule 初步/d 调查/v 结果/n 。/w 
钟兴满/nr 介绍/v ，/w 中储粮/nz 委托/vn 张久林/nr 收/v 粮/n ，/w 并/cc 租用/v 了/ule 张久林/nr 的/ude1 粮仓/n ，/w 2013年/t 已/d 向/p 其/rz 支付/v 了/ule 近/a 700万/m 款项/n ，/w 张久林/nr 完全/ad 有/vyou 能力/n 支付/v 拖欠/vn 的/ude1 粮食/nf 款/q 。/w 
中储粮/nz 德山/nz 库/n 主任/nnt 黄爱国/nr 表示/v ，/w 张久林/nr 具体/a 欠/v 多少/ry 钱/n 尚/d 不/d 清楚/a ，/w 现在/t 中储粮/nz 正在/d 全力/d 配合/v [相关/vn 部门/n]/nz 清账/vi ，/w 待/vi 最终/d 解决方案/gi 出台/vi 后/f ，/w 服从/v 政府/nis 安排/v 。/w 
遗书/n 透露/v 欠下/v 高额/b 债务/n 
刘贤远/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 张久林/nr 讲/v 义气/n ，/w 为/p 人/n 好/a ，/w 生意/n 做/v 得/ude3 活/v ，/w 在/p 当地/s 有/vyou 很好/ad 的/ude1 口碑/n 。/w “/w 农民/nnt 都/d 放心/v 把/pba 粮食/nf 先/d 交给/v 他/rr 。/w ”/w 刘贤远/nr 说/v ，/w 张久林/nr 一年/mq 赚/v 四五十万/m 不成/v 问题/n ，/w 在/p 当地/s 也/d 算是/v 个/q 比较/d 风光/n 的/ude1 老板/nnt ，/w 为何/ryv 选择/v 自杀/vn ，/w 他/rr 也/d 百思不得其解/vl 。/w 不过/c ，/w 刘贤远/nr 透露/v ，/w 他/rr 知道/v 今年/t 中储粮/nz 付/v 了/ule 几百万/m 给/p 张久林/nr ，/w 也许/d 正是/v 这么/rz 多/a 钱/n 害/v 了/ule 他/rr 。/w 
“/w 可能/v 拿着/vf 那些/rz 钱/n 去/vf 炒期货/nz ，/w 亏了/d 。/w ”/w 刘贤远/nr 说/v ，/w 张久林/nr 也/d 是/vshi 个/q 很/d 要面子/a 的/ude1 人/n ，/w 估计/v 也/d 是/vshi 过/uguo 不/d 了/ule 他/rr 自己/rr 这/rzv [一/d 关/n]/mq 。/w 
从/p 张久林/nr 的/ude1 遗书/n 中/f ，/w 似乎/d 能/v 一/m 窥/vg 端倪/n 。/w “/w 我/rr 是/vshi 一个/mq 罪人/n ，/w 欠/v 了/ule [很多/m 钱/n]/mq ，/w 只想/v [一/d 死/v]/mq 了/ule 之/uzhi 。/w ”/w 张久林/nr 在/p 遗书/n 中/f 写道/v ，/w 他/rr 从/p 1996年/t 起/vf 就/d 开始/v 赌博/vn 总共/d 输掉/nz 100多万/m ，/w 借/v 高利贷/n 300多万/m ，/w 炒期货/nz 亏/v 400多万/m 以及/cc 经营/vn 中/f 的/ude1 投入/vn 和/cc 亏损/vn ，/w 加/v 起来/vf 超过/v 了/ule 千万/m 。/w 不过/c ，/w 在/p 遗书/n 最后/f ，/w 张久林/nr 却/d 写道/v ，/w “/w 我/rr 已/d 无脸/nz 面对/v 亲朋好友/n ，/w 请/v 放过/v 我/rr 老婆/n ，/w 因为/c 她/rr 一概/d 不知/v 。/w ”/w 
1月9日/t ，/w 记者/nnt 提出/v 采访/vn 张久林/nr 妻子/n 时/ng ，/w 刘贤远/nr 予以/vx 婉拒/v 。/w “/w 她/rr 现在/t 神志/n 还/d 不是/c 很好/ad 。/w ”/w 
[社会/n 新闻/n]/nz 推荐/v 
 昆明/ns 闹市/n 发生/v 劫持/v 事件/n 救护车/n 待命/vi 原因/n 不明/v 
 [机关/n 事业单位/nz]/nz 和/cc 国企/n 年终奖/n 缩水/vi 私企/n 不/d 影响/vn 
 父亲/n 倒车/vi 将/d 女儿/n 轧死/nz 路人/n 遇/v 两车/nz 相撞/vi 被/pbei 砸/v 身亡/vi 
