原/b 标题/n ：/w [地坛/ns 庙会/n]/nz 大年三十/t 开门/vi 迎客/nz 
距离/n 除夕/t 还有/v [20/m 天/qt]/mq ，/w 记者/nnt 昨日/t 从/p [东城区/ns 地坛/ns 庙会/n 组委会/nis]/nt 了解到/v ，/w 尽管/c 今年/t 除夕/t 并不/d 放假/vi ，/w 然而/c 一年一度/bl 的/ude1 [地坛/ns 庙会/n]/nz 依然/d 将/d 从/p 农历/n [腊月/t 三十/m]/nz 开锣/v ，/w 在/p [八/m 天/qt]/mq 的/ude1 时间/n 里/f 将/d 为/p 游客/n 奉献/v [200/m 场/qv]/mq 精彩/a 的/ude1 演出/vn 。/w 
据介绍/nz ，/w 本届/r 庙会/n 除/p [传统/n 节日/n]/nz 仿清/nz 祭地/nz 表演/vn 外/f ，/w 还/d 将/d 为/p 观众/n 呈现/v [河洛/nrf 大鼓/n]/nz 、/w [四川/ns 清音/n]/nz 、/w 东北/ns 腰鼓舞/n 等/udeng 具有/v [地方/n 特色/n]/nz 的/ude1 “/w 地域/n 风情/n ”/w ，/w 以及/cc 来自/v [全国/n 各地/rzs]/nz [五/m 档/ng]/mq 国家级/b 或/c 省级/b 的/ude1 [非物质/nz 遗产/n]/nz 项目/n 的/ude1 [民间/n 花/n 会/v]/nz 演出/v 团体/n 也/d 将/d 带来/v [民间/n 花/n 会/v]/nz 表演/vn 。/w 
庙会/n 将/d 持续/vd 到/v 2月6日/t [正月/t 初七/t]/nz ，/w 游客/n 也/d 可/v 通过/p [地坛/ns 庙会/n]/nz 网上/s 微博/n 微信/nz 了解/v 庙会/n [最新/a 动态/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 刘洋/nr 通讯员/nnt 洪珊/nr ）/w 
