本报讯/nz (/w 记者/nnt 程雪超/nr )/w 《/w [警察/nnt 故事/n]/nz 2013/m 》/w 自/p 上映/v 以来/f 票房/n 破/v [4/m ./w 5/m 亿元/q]/mq ，/w 成为/v 内地/n 影/ng 史/ng 警匪片/nz 票房/n 之/uzhi 王/n ，/w 日前/t ，/w 主演/v 成龙/nr 、/w 景甜/nr 、/w 刘烨/nr 和/cc 导演/nnt 丁晟/nr 现身/v 北京/ns 庆功/vn ，/w 成龙/nr 曝/vg 房祖名/nr 在/p 电影/n 结束/v 后/f 不/d 舍得/v 摘下/v [3/m D/x]/mq 眼镜/n ，/w 因为/c 片中/s 的/ude1 父爱/n 让/v 他/rr [有感/v 而/cc 发/v]/nz ，/w “/w 哭得/nz [稀/a 里/f 哗啦/o]/nz ”/w 。/w 
邵逸夫/nr 老先生/n 与世长辞/vl ，/w 成龙/nr 大哥/n 对此/d 十分/d 感慨/v ，/w 他/rr 分享/v 了/ule 自己/rr 和/cc 邵/nz 先生/n 的/ude1 小故事/nz ：/w “/w 当/p 我/rr 还是/c 20多岁/m 小伙子/n 的/ude1 时候/n ，/w 邵/nz 老先生/n 开/v 着/uzhe 他/rr 的/ude1 [劳斯/nrf 莱斯/nrf]/nz [6/m 号/q]/mq 来/vf 接/v 我/rr ，/w 他/rr 和/cc 我/rr 说/v ，/w [总/b 有一天/d]/nz ，/w 你/rr 也/d 能/v 买得/v 起/vf 。/w ”/w 成龙/nr 把/pba 邵/nz 老先生/n 比作/v [香港/ns 电影/n]/nz 的/ude1 创始人/nnt ，/w 对此/d 他/rr 解释/v 道/qv ，/w “/w 无论/c [幕前/nz 幕后/s]/nz ，/w [无数/m 人/n]/mq 都/d 是/vshi 他/rr 栽培/vn 出来/vf 的/ude1 ，/w 再也/d 没有/v 一个人/mq 能/v 像/v 他/rr 一样/uyy 。/w ”/w 
