原/b 标题/n ：/w 辱骂/v [石林/ns 景区/n]/nz 游客/n 导游/nnt 被/pbei 罚款/vi [五千/m 元/q]/mq 
新华社/nt 电/n （/w 记者/nnt 白靖利/nr ）/w 近日/t ，/w 云南/ns 一/m 导游/nnt 辱骂/v 到/v [石林/ns 风景区/n]/nz 旅游/vn 游客/n 的/ude1 视频/n 引发/v 广泛/a 关注/v 。/w 记者/nnt 从/p [昆明市/ns 旅游/vn 监察/vn 支队/nis]/nt 了解到/v ，/w 经过/p 调查取证/v 已/d 查明/v 事实/n ，/w 将/d 对/p 涉事/nz 导游/nnt 朱秀琴/nr 及/cc 旅行社/nis 分别/d 处以/v 罚款/vn [5000/m 元/q]/mq 和/cc [1/m 万元/q]/mq 的/ude1 [行政/n 处罚/vn]/nz ，/w 并/cc 对/p 该/rz 导游/nnt 一次/mq 扣除/v 10分/t ，/w 这/rzv 也/d 意味着/v 骂/vn 人/n 导游/nnt 年/qt 内/f 将/d 无法/v 再/d 带/v 团/n 。/w 
据/p [昆明市/ns 旅游/vn 监察/vn 支队/nis]/nt 副队长/nnt 张鸿/nr 介绍/v ，/w 视频/n 曝光/vi 事件/n 发生于/v 1月1日/t 上午/t ，/w 涉事/nz 导游/nnt 为/p 朱秀琴/nr ，/w 注册/vn 在/p 昆明市/ns 导游/nnt 之/uzhi 家/q [导游/nnt 服务/vn]/nz 公司/nis 。/w 当日/t ，/w [云南/ns 九洲/nz 国际/n 旅行社/nis 有限公司/nis]/ntc 接待/v 了/ule [12/m 位/q]/mq 游客/n 到/v 石林/ns 旅游/vn ，/w 委派/v 朱秀琴/nr 担任/v 导游/nnt ，/w 于/p 9时30分/t 左右/f 进入/v [石林/ns 风景区/n]/nz 。/w 其间/f ，/w 朱秀琴/nr 与/cc [2/m 名/q]/mq 游客/n 发生/v 口角/n ，/w 进而/c 出现/v 与/cc 游客/n 互相/d 辱骂/v 的/ude1 [过激/vn 行为/n]/nz 。/w 
[昆明市/ns 旅游/vn 监察/vn 支队/nis]/nt 决定/v 对/p 朱秀琴/nr 及/cc 委派/v 导游/nnt 的/ude1 [云南/ns 九洲/nz 国际/n 旅行社/nis 有限公司/nis]/ntc 分别/d 作出/v 罚款/vn [5000/m 元/q]/mq 和/cc [1/m 万元/q]/mq 的/ude1 [行政/n 处罚/vn]/nz 。/w 同时/c ，/w 由于/p 朱秀琴/nr 存在/v 辱骂/vn 游客/n 的/ude1 行为/n ，/w 被/pbei 处以/v 一次/mq 扣除/v 10分/t 。/w “/w 导游/nnt 一年/mq 分/qt 值/n 就是/v 10分/t ，/w 扣/v 完/vn 后/f 也/d 就/d 意味着/v 她/rr 今年/t 内/f 就/d 不能/v 带/v 团/n 、/w 带/v 游客/n 了/ule 。/w ”/w 张鸿/nr 说/v 。/w 
