1月9日/t ，/w 福建省/ns 福州市/ns 一/m 奇石/n 收藏者/nz 展示/v “/w 中国/ns 地图/n ”/w 奇石/n 。/w 这/rzv 枚/q 鹅卵石/n 上/f 天然/b 形成/v 了/ule 一个/mq 宽/a [8/m 厘米/q]/mq 、/w 高/a [6/m ./w 6/m 厘米/q]/mq 的/ude1 红褐色/n 图案/n ，/w 外形/n 酷似/v 一幅/mq [中国/ns 大陆/ns]/nz 版图/n 。/w 这/rzv 枚/q 鹅卵石/n 是/vshi 20/m 多年前/d 在/p 甘肃省/ns 和政县/ns 广通河/nz 河畔/n 发现/v 的/ude1 ，/w 重/a [1/m ./w 39/m 公斤/q]/mq ，/w 质地/n 坚硬/a 、/w 色泽/n 艳丽/a 、/w [纹理/n 清晰/a]/nz 、/w 椭圆/n 秀美/a 。/w 张晴/nr 摄/vg 
[热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
【/w 军事/n 博览/vn 】/w 叙/b 反对派/n 屡/d 造/v 奇葩/n 武器/n 排水管/n 煤气罐/n 齐/a 上阵/vi 
【/w [社会/n 万象/ns]/nz 】/w 节操/n 无/v 下限/n ：/w 澳洲/ns 画家/nnt 用/p 下体/n 作画/vi 
