一张/mq 特写/n 图片/n 清晰/a 显示/v 出/vf 火星/ns 上/f 的/ude1 “/w 蓝莓/nz 状/ng ”/w 颗粒/n 。/w 
据/p 英国/ns 《/w [每日/r 邮报/n]/nz 》/w 网站/n 1月8日/t 报道/v ，/w 位于/v 华盛顿/nsf 的/ude1 史密森/nrf 国家/n [航空/n 航天/n 博物馆/nis]/nt 9日/t 将/d 举行/v 火星/ns 表面/n 珍贵/a 照片/n 展/vg ，/w 这些/rz 图片/n 由/p “/w 机遇/n 号/q ”/w 和/cc “/w 勇气号/nz ”/w 拍摄/v 。/w 
从/p 这些/rz 特写/n 图片/n 上/f ，/w 你/rr 可以/v 清晰/a 看到/v 之前/f 被/pbei 媒体/n 热炒/nz 的/ude1 火星/ns 上/f 的/ude1 “/w 蓝莓/nz 状/ng ”/w 物质/n ，/w 欣赏/v 到/v 从/p 古谢夫/nrf 陨石坑/n 远望/v 的/ude1 日落/vi 场景/n 和/cc 探测器/n 火星/ns 上/f 行驶/vi 轨迹/n 等/udeng [50/m 多/a]/mq 张佳片/nr 。/w 
十年/mq 前/f ，/w 美国/nsf 国家/n 航空/n 和/cc [宇宙/n 航行/vi]/nz 局/n 将/d 两个/mq 探测器/n 送/v 上/f 火星/ns ，/w 执行/v 为期/vi [90/m 天/qt]/mq 的/ude1 任务/n 。/w 这/rzv 一/m 项目/n 收集/v 了/ule [数十/m 万/d 张/q]/mq 火星/ns 表面/n 的/ude1 照片/n 。/w 
[史密森/nrf 尼/b 博物馆/nis]/nt 的/ude1 行星/n 地质学家/nnd 约翰·格兰特/nrf 组织/n 了/ule 这次/r 展览/vn ，/w 他/rr 也/d 曾/d 是/vshi 宇航局/nis 的/ude1 [火星/ns 探测器/n]/nz 任务/n 参与者/n 。/w 
他/rr 说/v ：/w “/w 人们/n 在/p 这里/rzs 看到/v 的/ude1 每/rz 一张/mq 图片/n 不仅/c 讲述/v 了/ule 火星/ns 之/uzhi 美/b ，/w 它们/rr 背后/f 还/d 都/d 有一个/mq 关于/p [科学/n 发现/v]/nz 的/ude1 故事/n 。/w 看/v 这些/rz 图片/n 就/d 好像/v 是/vshi 通过/p [火星/ns 探测器/n]/nz 的/ude1 眼睛/n 来/vf 欣赏/v 外/f 星球/n 。/w ”/w 
[热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
【/w 军事/n 博览/vn 】/w 叙/b 反对派/n 屡/d 造/v 奇葩/n 武器/n 排水管/n 煤气罐/n 齐/a 上阵/vi 
【/w [社会/n 万象/ns]/nz 】/w 节操/n 无/v 下限/n ：/w 澳洲/ns 画家/nnt 用/p 下体/n 作画/vi 
