今年/t 春运/n ，/w 铁路/n 总公司/nis 从/p 哈尔滨/ns 、/w 沈阳/ns 、/w 太原/ns 、/w 呼和浩特/ns 、/w 西安/ns 、/w 南宁/ns 、/w [昆明/ns 铁路局/nis]/nto 和/cc [青藏/b 铁路/n 公司/nis]/ntc ，/w 调配/vn [46/m 列/v]/mq 共计/v [874/m 辆/q]/mq 客车/n 南下/vn 支援/v 广/a 铁/n 春运/n ，/w [同比/n 增加/v]/nz [3/m 列/v]/mq [57/m 辆/q]/mq 。/w 所有/b “/w 支/q 南/b ”/w 临客/n 车底/n 计划/n 于/p 18/m 日前/t 陆续/d 抵达/v 。/w 
据悉/v ，/w 这些/rz “/w 支/q 南/b ”/w [临客/n 列车/n]/nz 将/d 由/p 珠三角/nz 地区/n 广州/ns 、/w 广州/ns 东/f 、/w 深圳/ns 、/w 深圳/ns 西/f 、/w 东莞/ns 东/f 等/udeng 车站/n 出发/vi ，/w 开往/vf 成渝/nr 、/w 湘/b 鄂/b 等/udeng 方向/n 。/w “/w 支/q 南/b ”/w 临客/n 车底/n 上/f 线/n 后/f ，/w 日均/d 增加/v 运能/n 约/d [6/m 万/d 人/n]/mq 。/w 
今年/t 广/a 铁/n 节前/f 共/d 增/v 开/v [127/m 列/v]/mq 普/ag 速/ag [临时/b 旅客/n 列车/n]/nz 。/w 其中/rz ，/w 广州站/ns 将/d 加/v 开始/vn 发/v 临客/n [42/m 对/p]/mq ，/w [广州/ns 东站/nis]/nt 加/v 开始/vn 发/v 临客/n [32/m 对/p]/mq 。/w 
