人民网/nz 西安/ns 1月9日/t 电/n （/w 记者/nnt 姜峰/nr ）/w 记者/nnt 今天/t 从/p [陕西省/ns 考古/n 研究院/nis]/nt 获悉/v ：/w 该院/r 与/cc [北大/n 考古/n 文博/nz 学院/nis]/nt 、/w [周原/nr 博物馆/nis]/nt 联合/vd 组成/v 考古队/nis ，/w 对/p [周原/nr 遗址/n]/nz 进行/vn 了/ule 迄今/d 最为/d 全面/ad 系统/n 的/ude1 [考古/n 调查/vn]/nz ，/w 发现/v 、/w 记录/v 了/ule [9/m 座/q]/mq 带/v 墓道/n 大/a 墓/n ，/w 大致/d 厘清/nz 了/ule 商周/t 时期/n 的/ude1 聚落/n 结构/n ，/w 初步/d 揭示/v 了/ule 周原/nr “/w 聚邑/nz 成都/ns ，/w [两/q 系/v]/mq 一体/n ”/w 的/ude1 聚落/n 面貌/n 与/cc 社会/n 特征/n ，/w 将/d 周原/nr 布局/n 研究/vn 推向/v 新阶段/nz 。/w 
据介绍/nz ，/w 2013年7/t —/w 12月/t ，/w [陕西省/ns 考古/n 研究院/nis]/nt 与/cc [北大/n 考古/n 文博/nz 学院/nis]/nt 、/w [周原/nr 博物馆/nis]/nt 联合/vd 组成/v 考古队/nis ，/w 采取/v 踏查/nz 、/w 勘探/vn 、/w 航拍/nz 、/w 寻访/v 等/udeng 方式/n ，/w 对/p 现存/v 的/ude1 地表/n 遗存/vn 分布/vi 及/cc 微地貌/gg 情况/n 进行/vn 详细/a 记录/v ，/w 对/p 既往/nz 发现/v 进行/vn [重新/d 定位/vn]/nz ，/w 基本上/d 搞清/vi 了/ule 遗址/n 不同/a 时期/n 古文化/n 遗存/vn 的/ude1 分布/vn 状况/n 。/w 调查/v 总面积/n 约/d [50/m 平方公里/q]/mq ，/w 调查/vn 断/v 坎/ng [600/m 条/q]/mq ，/w 记录/v 遗存/vn 采集/v 点/qt 近/a [3000/m 个/q]/mq ，/w 抽样/vn 勘探/v 面积/n 近/a [10/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 获得/v 了/ule 更为/d 丰富/a 的/ude1 遗址/n 商周/t 时期/n 聚落/n 布局/n 资料/n 。/w 
此次/rz [考古/n 调查/vn]/nz 确认/v 墓地/n 与/cc 零散/a 墓葬/n 点/qt 共/d [77/m 处/n]/mq ，/w 其中/rz 墓地/n [64/m 处/n]/mq ，/w 包括/v 商/v 文化/n 京/b 当/p 型/k [4/m 处/n]/mq 、/w 先/d 周/qt 墓地/n [4/m 处/n]/mq ，/w 西周/t 墓地/n [56/m 处/n]/mq ，/w [20/m 处/n]/mq 系/v 本次/r 调查/vn 发现/v 。/w 大致/d 理清/v 了/ule 墓地/n 的/ude1 数量/n ，/w 了解/v 了/ule 多数/a 墓地/n 的/ude1 规模/n 和/cc 范围/n 。/w 尤为/d 重要/a 的/ude1 是/vshi ，/w 在/p [7/m 处/n]/mq 墓地/n 中/f 发现/v 、/w 记录/v 了/ule [9/m 座/q]/mq 带/v 墓道/n 大/a 墓/n 。/w 已/d 发掘/v [3/m 座/q]/mq 等级/n 规模/n 相若/nz ，/w 年代/n 为/p 西周/t 中/f 晚期/t ，/w 具体/a 或/c 略/d 有/vyou 早晚/d ，/w 但/c 葬俗/nz 有/vyou 异/ag ，/w 墓/n 主/ag 族属/nz 有别/v 。/w 商周/t 时期/n 有/vyou 带/v 墓道/n 大/a 墓/n 的/ude1 墓地/n ，/w 一个/mq 聚落/n 一般/ad 仅有/nz 一/m 、/w 两处/mq ，/w 只有/c 殷墟/ns [45/m 座/q]/mq 带/v 墓道/n 大/a 墓/n 分置/nz [11/m 处/n]/mq 墓地/n 。/w 周原/nr 带/v 墓道/n 大/a 墓/n 分布/vi 特点/n 与/cc 殷墟/ns 类同/v 。/w 
另外/c ，/w 考古/n 人员/n 在/p 不同/a 地点/n 发现/v 了/ule 两块/mq 空心砖/n ，/w 而/cc 空心砖/n 为/p 先/d 周/qt 时期/n 高等级/b 大型/b 夯土/nz 建筑/n 的/ude1 建材/n ，/w 或/c 说明/v 这/rzv 一带/n 存在/v 有/vyou 先/d 周/qt 时期/n 的/ude1 大型/b 夯土/nz 建筑/n ，/w 为/p [周原/nr 遗址/n]/nz 为/p [古/tg 公亶父/nz]/nz 迁/v 岐/ng 之/uzhi 地/ude2 增添/v 了/ule 新/a 证据/n 。/w 
