人民网/nz 平壤/ns 、/w 首尔/ns 1月9日/t 电/n （/w 记者/nnt 王莉/nr 、/w 程维丹/nr 、/w 万宇/nr ）/w 据/p 朝中社/nz 9日/t 报道/v ，/w 朝鲜/nsf 祖国/n [和平/n 统一/vn]/nz 委员会/nis 书记/nnt 局/n 当天/t 通过/p 板门店/nsf 向/p [韩国/nsf 统一/vn 部/q]/nt 发出通知/v ，/w 拒绝/v 韩方/nr 关于/p [春节/t 期间/f]/nz 举行/v 朝/tg 韩/b 离散/vn 家属/n 见面/vi 的/ude1 提议/vn 。/w 
通知/n 说/v ，/w 在/p 韩方/nr 战争/n 演习/vn 不断/d 、/w 大规模/b 联合/v 军演/nz 即将/d 开始/v 、/w 炮弹/n 横飞/nz 的/ude1 情况下/nz ，/w 离散/vn 家属/n 无法/v 安心/a 见面/vi 。/w 
[韩国/nsf 统一/vn 部/q]/nt 发言人/nnt 金义道/nr 9日/t 表示/v ，/w 朝鲜/nsf 以/p [韩美/nr 军演/nz]/nz 为/p 由/p 拒绝/v 了/ule 韩方/nr 的/ude1 上述/b 提议/v ，/w 把/pba 例行/v [军事/n 演习/vn]/nz 和/cc 人道主义/n 活动/vn 相提并论/vl ，/w 韩国/nsf 对此/d 表示/v 遗憾/a 。/w 朝鲜/nsf 不/d 应/v 只/d 在/p 口头/n 上/f 空喊/v 改善/vn [双边/n 关系/n]/nz ，/w 而/cc 应/v 拿出/v 诚意/n 和/cc [实际/n 行动/vn]/nz 。/w 
不过/c 金/b 义/ng 道/qv 说/v ，/w 韩国/nsf 认为/v 朝鲜/nsf 表态/vi 显示/v 此事/r 仍/d 有/vyou 商榷/vi 的/ude1 余地/n ，/w 双方/n 可以/v 在/p 开春/v 后/f 继续/v 就/d 活动/vn 的/ude1 举办/vn 问题/n 进行/vn 磋商/vn 。/w 
