人民网/nz 陆川/ns 1月10日/t 电/n 新年伊始/bl ，/w 陆川县/ns 招商引资/vl 工作/vn 传来/v 喜讯/n 。/w 1月6日/t ，/w 该县/r 与/cc [广西/ns 中/f 浩/ag 投资/vn 开发/vn 有限公司/nis]/nt 、/w [广州/ns 启/v 源/ng 投资/vn 有限公司/nis]/nt 、/w [广东/ns 东莞市/ns 恒/ag 峰/ng 混凝土/n 有限公司/nis]/nt 等/udeng [9/m 家/q]/mq 企业/n 签订/v 了/ule [投资/vn 项目/n]/nz 协议/n ，/w 计划/n 总投资/nz [33/m ./w 4/m 亿元/q]/mq ，/w 实现/v 了/ule 招商引资/vl 工作/vn 新年/t 开门红/vl 。/w 
据/p 了解/v ，/w 陆川县/ns 该/rz 次/qv 签约/vi 的/ude1 项目/n 项目/n [投资/vn 规模/n]/nz 大/a ，/w [市场/n 前景/n]/nz 好/a ，/w 带动/v 能力/n 强/a ，/w 涵盖/v 了/ule [机械/n 制造/vn]/nz 、/w 商贸/n 、/w 建材/n 、/w 物流/n 、/w 教育/vn 、/w 旅游/vn 等/udeng 产业/n ，/w 符合/v 产业/n 发展/v 规律/n 和/cc 陆川/ns 的/ude1 实际/n 。/w 签约/vi 的/ude1 [9/m 个/q]/mq 项目/n 预计/v 可/v 解决/vn 就业/vn [3600/m 人/n]/mq ，/w 年/qt 创/v 税收/n [3/m ./w 5/m 亿元/q]/mq 以上/f 。/w 这批/r 项目/n 的/ude1 落户/vn 与/cc 建设/vn ，/w 对/p 该县/r 扩大/v 就业/vn ，/w 提高/v [城乡/n 居民/n]/nz 收入/n ，/w 实现/v 民生/n 大/a 改善/v ，/w 调整/v [产业/n 结构/n]/nz ，/w 加快/v [县域/n 经济/n]/nz 发展/vn ，/w 实现/v 打造/v 具有/v 岭南/ns 特色/n 的/ude1 [民俗/n 文化/n]/nz 旅游/vn 目的地/n 以及/cc 西部/f 经济/n 强县/v 的/ude1 目标/n 有/vyou 极大/a 的/ude1 推动/vn 作用/n 。/w （/w 罗钊/nr 、/w 黎华露/nr 、/w 郑文/nr ）/w 
