日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 
据/p 解放军报/n 1月9日/t 报道/v ，/w 一段/mq 时期/n 来/vf ，/w 安倍/nrf 等/udeng 右翼/nis 分子/n 大肆/d 炒作/v “/w 侵略/vn 无罪/vi ”/w “/w 法庭/nis 非法/b ”/w “/w 战犯/n 无责/nz ”/w “/w 参拜/v 无错/nz ”/w ，/w 试图/v 为/p 其/rz 行为/n 辩解/vi ，/w 旨在/v 为/p 日本/ns 战犯/n 张目/vi ，/w 为/p 日本/ns 发动/v 侵略战争/nz “/w 翻案/vi ”/w 。/w 上述/b 谬论/n ，/w 多/a 系/v 老调重弹/vl ，/w 早/a 在/p 1948年/t 就/d 被/pbei [远东/ns 国际/n 军事法庭/n]/nt 予以/vx 驳回/v ，/w 被/pbei [当代/t 国际/n 关系/n]/nz 和/cc 国际法/n [理论/n 与/cc 实践/vn]/nz 所/usuo 否定/v 。/w 
“/w 侵略/vn 无罪/vi ”/w ？/w 颠倒黑白/vl !/w 
安倍/nrf 等/udeng 右翼/nis 分子/n 谬/ng 称/v ，/w 侵略战争/nz 在/p 二战/n 前/f 并/cc 不是/c 非法/b 的/ude1 ，/w 1928年/t 《/w [非/b 战/vg 公约/n]/nz 》/w 没有/v 把/pba 发动/v 和/cc 实施/v 侵略/vn 的/ude1 个人/n 行为/n 规定/n 为/p 一种/mq [战争/n 罪行/n]/nz 。/w 1945年/t 《/w [波茨坦/ns 公告/n]/nz 》/w 之前/f [国际/n 社会/n]/nz 公认/v 的/ude1 [战争/n 罪行/n]/nz ，/w 只/d 限于/v 违反/vn [战争/n 法规/n 和/cc 惯例/n]/nz 的/ude1 传统/n [战争/n 犯罪/vn]/nz ，/w 不/d 包括/v 侵略/vn 罪/n 等/udeng 。/w 
对于/p 个人/n 的/ude1 侵略/vn 行为/n 是否/v 构成/vn 侵略/v 罪/n ，/w [远东/ns 国际/n 军事法庭/n]/nt 指出/v ，/w “/w 依/v 本/rz 法庭/nis 的/ude1 见解/n ，/w 庄严/a 地/ude2 废弃/v 以/p 战争/n 作为/p [国家/n 政策/n]/nz 的/ude1 工具/n ，/w 其中/rz 必然/d 包括/v 承认/vn 此类/r 战争/n 在/p 国际法/n 上/f 是/vshi 非法/b 的/ude1 原则/n 。/w 凡是/d 从事/vi 计划/n 和/cc 实施/v 这/rzv 类/q 产生/v 不可避免/vl 的/ude1 可怕/a 结果/n 的/ude1 战争/n 者/k ，/w 都/d 应/v 被/pbei 视为/v 从事/vn (/w 违反/v 公约/n )/w 的/ude1 罪行/n 。/w ”/w 
法庭/nis 依法/d 设立/v 。/w 判决/vn 指出/v ，/w [远东/ns 国际/n 军事法庭/n]/nt 建立/v 在/p 《/w [开罗/nsf 宣言/n]/nz 》/w 《/w [波茨坦/ns 公告/n]/nz 》/w 《/w [日本/ns 投降书/nz]/nz 》/w 《/w 莫斯科/nsf 决议/n 》/w 等/udeng 基础上/nz ，/w 目的/n “/w 在于/v 制止/vn 及/cc 惩罚/v 日本/ns 之/uzhi 侵略/vn ”/w 、/w 对/p 日本/ns 战犯/n “/w 处以/v 法律/n 之/uzhi 严厉/a 制裁/vn ”/w ，/w 以/p 使/v [日本/ns 投降/v]/nz 及/cc 占领/v 和/cc 管制/v 日本/ns 的/ude1 各项/r 条款/n 得以/v 实现/vn 。/w 
法庭/nis 依法/d 审判/vn 。/w [远东/ns 国际/n 军事法庭/n]/nt 以/p 《/w [远东/ns 国际/n 军事法庭/n 宪章/n]/nz 》/w 为/p 审判/v 依据/n ，/w 是/vshi 独立/a 的/ude1 国际/n [司法/n 机构/n]/nz ，/w 规定/n 了/ule 严格/ad 公正/a 的/ude1 [审判/vn 程序/n]/nz ，/w 得到/v 各国/rzs 普遍/ad 承认/v 和/cc 接受/v 。/w 
对于/p “/w 事后/f 法/n ”/w 的/ude1 谬论/n ，/w 法庭/nis 判决/vn 明确/a 指出/v ，/w “/w 法庭/nis 宪章/n 并非/v 战胜国/n 方面/n 权力/n 之/uzhi 武断/a 的/ude1 行使/vn ，/w 而是/c 宪章/n 颁布/v 制定/vn 时/ng 现行/b 国际法/n 的/ude1 表现/vn 。/w ”/w 对于/p [法庭/nis 审判/vn]/nz 日/b 战犯/n 是否/v 违背/v “/w [罪刑/nz 法定/b 原则/n]/nz ”/w ，/w 法庭/nis 指出/v ，/w “/w 法律/n 无/v 规定/n 者/k 无罪/vi 的/ude1 原则/n ，/w 是/vshi 一般/ad 的/ude1 正义/n 原则/n ”/w ，/w “/w 进攻/vn 者/k 必然/d 知道/v 他/rr 的/ude1 行为/n 是/vshi 非法/b 的/ude1 ，/w 那么/c 对/p 他/rr 加以/vx 惩诫/nz 并/cc 没有/v 什么/ry 不/d 公道/a 。/w 如果/c 对/p 他/rr 的/ude1 [非法/b 行为/n]/nz 容许/v 放任/vn ，/w 不/d 加/v 惩罚/vn ，/w 那才/nz 真正/d 不/d 公道/a 。/w ”/w 
“/w 战犯/n 无责/nz ”/w ？/w 纯属/v 狡辩/vd !/w 
安倍/nrf 等/udeng 右翼/nis 分子/n 谬/ng 称/v ，/w 战争/n 是/vshi 国家/n 行为/n ，/w 担任/v 公职/nnt 的/ude1 个人/n 在/p 国际法/n 上/f 并不/d [承担/v 责任/n]/nz 。/w 
这种/r 谬论/n 在/p 国际法/n 上/f 完全/ad 站/vi 不/d 住脚/nz 。/w 以/p 担任/v 国家/n 公职/nnt 作为/p 逃避/v [刑事/b 责任/n]/nz 的/ude1 借口/n ，/w 被/pbei [远东/ns 国际/n 军事法庭/n]/nt 明确/a 否定/v 。/w 法庭/nis 指出/v ，/w “/w 保护/v 国家/n 代表/nnt 者/k 的/ude1 国际法/n 原则/n ，/w 是/vshi 不能/v 适用/vn 于/p 那些/rz 在/p 国际法/n 上/f 被/pbei 视为/v [非法/b 行为/n]/nz 的/ude1 犯罪者/nz 的/ude1 。/w 干/v 了/ule 这些/rz 行为/n 的/ude1 人/n ，/w 不能/v 以/p 他们/rr 的/ude1 公职/nnt 为/p 庇护/vn ，/w 企图/v 避免/v 在/p 适当/a 审判/vn 下/f 的/ude1 惩罚/vn 。/w ”/w 
事实上/bl ，/w 日/b 在/p 签署/v 《/w [日本/ns 投降书/nz]/nz 》/w 时/ng 已/d 知道/v 有关/vn 战犯/n 将/d 承担/v 战争/n 责任/n 。/w 法庭/nis 指出/v ,/w “/w 当时/t 主张/v 接受/vn 投降/v 条款/n 的/ude1 阁员/n ，/w 已经/d 预料/v 到/v 确属/nz 负有/v 战争/n 责任/n 的/ude1 人/n ，/w 将/d 被/pbei 付/v 之/uzhi 审判/vn 。/w ”/w 法庭/nis 并/cc 援引/v 天皇/n 对/p 被告/n 之一/rz 木/ng 户/q 的/ude1 原话/n 予以/vx 佐证/n ：/w “/w 念/v 及/cc 战争/n 责任者/n 的/ude1 惩罚/vn …/w …/w 实/ad 有所/v 难忍/v 者/k 。/w ”/w 
“/w 战犯/n 无责/nz ”/w 论/v 企图/vn 将/d 日/b 战犯/n 与/cc 日本/ns 国家/n 的/ude1 侵略/vn 行为/n 完全/ad 割裂/v ，/w 妄图/v 以/p “/w 国家/n 行为/n ”/w 为/p 幌子/n ，/w 为/p 日本/ns 战犯/n 开脱/v ，/w 纯属/v 狡辩/vd 。/w 
“/w 参拜/v 无错/nz ”/w ？/w 荒谬/a 至极/vi !/w 
安倍/nrf 等/udeng 右翼/nis 分子/n 谬/ng 称/v ，/w 《/w [旧金山/nsf 和约/n]/nz 》/w 签署/v 后/f ，/w 日本/ns 结束/v 被/pbei 占领/v 状态/n ，/w 恢复/v 了/ule [国家/n 主权/n]/nz ，/w 日本/ns 有权/nz 自主/vd 决定/v 如何/ryv 处置/v [甲级/b 战犯/n]/nz ，/w 可以/v 自由/a 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 。/w 
对/p 日本/ns “/w 恢复/v 主权/n ”/w 后/f 能否/v 自行/d 决定/v 处置/vn [甲级/b 战犯/n]/nz 问题/n ，/w 公认/v 的/ude1 国际法/n 认为/v ，/w 一国/mq 确/d 有/vyou 权力/n 自主/vd 处理/v [内部/f 事务/n]/nz ，/w 但/c 以/p 不/d 违反/v 其/rz 承担/v 的/ude1 国际法/n 义务/n 为/p 前提/n 。/w 根据/p 《/w [日本/ns 投降书/nz]/nz 》/w 《/w [中/f 日/b 和平/n 友好/a 条约/n]/nz 》/w 等/udeng 国际法/n 文件/n ，/w 日本/ns 有/vyou 义务/n 惩治/v 战犯/n 、/w 承认/v 并/cc 维护/v [远东/ns 国际/n 军事法庭/n]/nt 及其/cc 判决/vn 、/w 放弃/v 战争/n 作为/p 解决/v [国际/n 争端/n]/nz 的/ude1 手段/n 等/udeng 。/w 这些/rz 义务/n 安排/v 系/v 战后/t [国际/n 秩序/n]/nz 的/ude1 [重要/a 组成/v]/nz 部分/n ，/w 日方/n 必须/d 遵守/v 。/w [远东/ns 国际/n 军事法庭/n]/nt 对/p [25/m 名/q]/mq [甲级/b 战犯/n]/nz 作出/v 了/ule 判决/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 国际/n [司法/n 机构/n]/nz 根据/p 国际法/n 做出/v 的/ude1 庄严/a 判决/vn ，/w 日本/ns 有/vyou 义务/n 承认/v 、/w 尊重/v 并/cc 维护/v ，/w 不得/vi 对/p 战犯/n 予以/vx 包庇/v 。/w 
[日本/ns 政府/nis]/nt 纵容/v 或/c 允许/v 将/d [甲级/b 战犯/n]/nz 灵位/n 摆放/v 在/p [靖国/nz 神社/nz]/nz 并/cc 予以/vx 参拜/v ，/w 后/f 又/d 通过/p “/w 赦免/v 战犯/n 的/ude1 国会/nis 决议/n ”/w 等/udeng 国内/s 法/n ，/w 恢复/v 有关/vn 战犯/n 的/ude1 名誉/n ，/w 改善/v 战犯/n 的/ude1 国内/s 待遇/n ，/w 严重/a 违反/v 了/ule 日本/ns 承担/v 的/ude1 国际法/n 义务/n 。/w 《/w [维也纳/nsf 条约法/nz 公约/n]/nz 》/w [第/m 27/m 条/q]/mq 规定/n ，/w “/w 一/m 当事国/n 不得/vi 援引/v 其/rz 国内/s 法规/n 定为/v 理由/n 而/cc 不/d 履行/v 条约/n ”/w 。/w 日本/ns 不得/vi 借/v 国内/s 法/n 不/d 履行/v 国际法/n 义务/n ，/w 不得/vi 否定/v 其/rz 应/v 承认/vn 和/cc 尊重/v [远东/ns 国际/n 军事法庭/n]/nt 判决/vn 的/ude1 义务/n 。/w 
日/b 虽然/c 签署/v 《/w [旧金山/nsf 和约/n]/nz 》/w ，/w 但/c 和约/n 系/v 在/p 排除/v 中国/ns 参与/v 的/ude1 情况下/nz 缔结/v 的/ude1 。/w 1951年/t ，/w 日本/ns 与/cc 美/b 、/w 英/b 、/w 法/n 、/w 澳/b 等/udeng 国/n 单独/d 媾和/vi 签订/v 《/w [旧金山/nsf 和约/n]/nz 》/w ，/w 把/pba 为/p [世界/n 反法西斯/nz 战争/n]/nz 胜利/vn 作出/v 重大/a 贡献/n 和/cc 牺牲/v 的/ude1 苏联/ns 和/cc 中国/ns 排除/v 在/p 外/f ，/w [中国/ns 政府/nis]/nt 历来/d 是/vshi 不予/v 承认/vn 的/ude1 。/w 1951年9月18日/t ，/w [周恩来/nr 总理/nnt]/nz 兼/v 外长/nnt 代表/nnt [中国/ns 政府/nis]/nt 郑重/ad 声明/n ：/w “/w [美国/nsf 政府/nis]/nt 在/p 旧金山/nsf 会议/n 中/f 强制/vd 签订/v 的/ude1 没有/v 中华人民共和国/ns 参加/v 的/ude1 对/p 日/b 单独/d 和约/n …/w …/w [中央/n 人民政府/nis]/nt 认为/v 是/vshi 非法/b 的/ude1 ，/w 无效/vi 的/ude1 ，/w 因而/c 是/vshi 绝对/d 不能/v 承认/vn 的/ude1 。/w ”/w 
日/b 政府/nis 纵容/v 在/p [靖国/nz 神社/nz]/nz 供奉/v 战犯/n 灵位/n 并/cc 允许/v 高官/nnt 参拜/v ，/w 严重/a 违反/v 日/b 承担/v 的/ude1 国际法/n 义务/n 。/w 
总而言之/c ，/w “/w 侵略/vn 无罪/vi ”/w “/w 法庭/nis 非法/b ”/w “/w 战犯/n 无责/nz ”/w “/w 参拜/v 无错/nz ”/w 等/udeng 右翼/nis 谬论/n ，/w 罔顾/nz 历史/n 事实/n 和/cc 国际法/n 准则/n ，/w 荒谬/a 至极/vi ，/w 骇人听闻/vl 。/w 上述/b 谬论/n 表面/n 上/f 是/vshi 为/p 日/b 战犯/n 开脱/v ，/w 实则/v 是/vshi 想/v 挑战/vn 甚至/d 否定/v [远东/ns 国际/n 军事法庭/n]/nt 及其/cc 判决/vn 的/ude1 合法/a 地位/n ，/w 全面/ad 否定/v 日本/ns 侵略/v 事实/n 和/cc 战争/n 责任/n ，/w 是/vshi 对/p 二战/n 后/f [国际/n 秩序/n]/nz 和/cc [世界/n 反法西斯/nz 战争/n]/nz 胜利/vn 成果/n 的/ude1 [公然/d 挑战/vn]/nz 。/w 
[远东/ns 国际/n 军事法庭/n]/nt 的/ude1 判决/vn ，/w 白纸黑字/n ，/w 有理有据/vl 。/w 安倍/nrf 等/udeng 右翼/nis 势力/n 颠倒黑白/vl ，/w 千方百计/dl 为/p 日/b 侵略/v 历史/n 辩解/vi 的/ude1 努力/ad 注定/v 是/vshi 徒劳/vi 的/ude1 。/w 
