窦强办/nr 过户/vn 手续/n 用/p 的/ude1 证件/n 是/vshi 伪造/v 的/ude1 （/w 邱晓峰/nr 摄/vg ）/w 
拿着/vf 伪造/v 的/ude1 [法院/nis 调解/vn]/nz 书/n 和/cc 公证书/n ，/w 他/rr 把/pba 一套/mq 估价/vn [1000/m 万元/q]/mq 的/ude1 [房产/n 过户/vn]/nz 到/v 自己/rr 名下/n ，/w 还/d 以此/d 抵押/v 借款/n [300/m 万元/q]/mq 。/w 
伪造/v 的/ude1 文书/nnt 咋/ryv 能/v 过户/vn 走/v 别人/rr 的/ude1 房产/n ？/w [郑州市/ns 房管局/nis 登记/vn 中心/nis]/nt 负责/v 人称/n ，/w 每天/r 要/v 处理/vn 的/ude1 申请/vn 太多/ad ，/w 没/d 工夫/n [一个/mq 个/q]/mq 核实/v [法律/n 文书/nnt]/nz 。/w 有/vyou 律师/nnt 找出/v 了/ule 最高/a 法/n 的/ude1 [司法/n 解释/v]/nz ，/w 称/v ，/w [房屋/n 登记/vn]/nz 机构/n 未尽/nz 合理/a 审慎/a 职责/n ，/w 应/v 承担/v 相应/vn 的/ude1 赔偿/vn 责任/n 。/w 
讲述/v 
房产证/nz 在/p 自己/rr 这/rzv ，/w 房子/n 咋/ryv 被/pbei 别人/rr 过/uguo 了/ule 户/q ？/w 
2013年5月8日/t ，/w 郑州/ns 市民/n 王/n 女士/n 借/v 给/p 窦强/nr [300/m 万元/q]/mq ，/w 对方/n 以/p [银/ng 基/ng 商贸城/n]/nz 一间/mq 估价/vn 为/p [1000/m 万元/q]/mq 的/ude1 商铺/n 作/v 抵押/vn 。/w 双方/n 在/p [郑州市/ns 房管局/nis]/nto 办理/v 了/ule 手续/n 。/w 几天后/nz ，/w 王/n 女士/n 拿到/v 了/ule [证明/v 自己/rr]/nz 债权人/n 身份/n 的/ude1 “/w [房屋/n 他/rr 项/q 权证/gi]/nz ”/w 。/w 
三个月/t 后/f ，/w 到/v 了/ule 还款/v 日期/n ，/w 窦强/nr 未能/v 还款/vn 。/w 2013年10月/t ，/w 王/n 女士/n 申请/v 法院/nis 查封/v 商铺/n 时/ng ，/w 租户/n 马/n 先生/n 却说/v ，/w 房东/n 是/vshi 窦艳/nr 而/cc 非/b 窦强/nr 。/w 
[郑州市/ns 房管局/nis]/nto [工作/vn 人员/n]/nnt 告诉/v 她/rr ，/w 窦强/nr 自称/v 与/cc 窦艳/nr 是/vshi 夫妻/n ，/w 2013年3月/t ，/w 两人/mq 离婚/vi ，/w 房子/n 分/qt 给/p 了/ule 窦强/nr ，/w 并/cc 出示/v 了/ule 窦强/nr 提交/v 的/ude1 相关/vn 证明/v 文件/n 。/w 
窦艳/nr 看到/v ，/w [常熟市/ns 人民法院/nis]/nt 的/ude1 “/w （/w 2013/m ）/w 熟/a 支/q 少/a 民初/t 字/n [第/m 0068/m 号/q]/mq ”/w [民事/b 调解书/n]/nz 载明/v ：/w 窦强/nr 与/cc 窦艳/nr 1998年10月9日/t 登记/vn 结婚/vi ，/w 2013年3月28日/t 离婚/vi ，/w 位于/v [银/ng 基/ng 商贸城/n]/nz [1/m 层/qv]/mq 的/ude1 一间/mq 商铺/n 归/v 窦强/nr 所有/b 。/w 
此外/c ，/w 一份/mq 经/p [常熟市/ns 公证处/nis]/nt 公证/n 的/ude1 委托书/n 称/v ，/w 窦艳/nr 委托/v 王冰/nr 代为/v 出面/vi 办理/v [房产/n 过户/vn]/nz 手续/n 。/w “/w 荒唐/a ！/w ”/w 窦/nz 艳称/nz ，/w 自己/rr 与/cc 窦强/nr 并非/v 夫妻/n ，/w 也/d 未/d 委托/vn 他人/rr 来/vf 郑州/ns 办理/v [房产/n 过户/vn]/nz 手续/n 。/w 
办理/v 过户/vn 的/ude1 证件/n 是/vshi 伪造/v 的/ude1 
2014年1月6日/t 上午/t ，/w [郑州市/ns 房管局/nis]/nto 办事/vn 大厅/n [工作/vn 人员/n]/nnt 证实/v ，/w 该/rz 商铺/n 于/p 2006年/t 被/pbei 窦艳/nr 买下/v ，/w 后来/t 通过/p “/w [离婚/vi 析产/nz]/nz ”/w 的/ude1 方式/n 过户/vn 给/p 窦强/nr ，/w 过户/vn 依据/n 正是/v 那份/r [法院/nis 调解/vn]/nz 书/n 。/w 
窦艳/nr 提供/v 的/ude1 [常熟市/ns 人民法院/nis]/nt 的/ude1 一份/mq 情况/n 说明/v 称/vn ，/w 该院/r 确/d 有/vyou “/w （/w 2013/m ）/w 熟/a 支/q 少/a 民初/t 字/n [第/m 0068/m 号/q]/mq ”/w 调解书/n ，/w 但/c 当事人/n 并非/v 窦强/nr 与/cc 窦艳/nr 。/w 1月3日/t 下午/t ，/w [常熟市/ns 人民法院/nis 办公室/nis]/nt 陈/vg 女士/n 向/p [河南/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 证实/v 了/ule 这/rzv 点/qt ，/w 称/v “/w 这份/r 调解书/n 是/vshi 伪造/v 的/ude1 ”/w 。/w 
[常熟市/ns 公证处/nis]/nt 一位/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 称/v ，/w 所谓/v 窦艳/nr 委托/v 王冰/nr 代为/v 过户/vn 房产/n 的/ude1 “/w （/w 2013/m ）/w 江/n 常/d 证/n 字/n [第/m 2366/m 号/q]/mq ”/w 公证书/n 也/d 是/vshi 假/a 的/ude1 ，/w “/w 我们/rr 是/vshi ‘/w 苏/b 熟/a 证/n 字/n ’/w ，/w 不是/c ‘/w 江/n 常/d 证/n 字/n ’/w 。/w ”/w 
1月5日/t 晚/tg ，/w [被/pbei 委托人/n]/nz 王冰/nr （/w 经/p 委托书/n 上/f 的/ude1 [身份证/n 号/q]/nz 验明/v 身份/n ）/w 说/v ，/w 自己/rr 是/vshi 南阳/ns 人/n ，/w 2013年4月/t 并未/d 受托/vn 来/vf 郑州/ns 代办/v [房屋/n 过户/vn]/nz 手续/n 。/w 
1月6日/t 上午/t ，/w [郑州市/ns 公安局/nis 郑东/nr 分局/nis]/nt 民警/nnt 称/v ，/w 窦强/nr 已/d 被/pbei [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w 案件/n 正在/d 进一步/d 调查/vn 中/f ，/w 更多/ad 情况/n 不便/an 透露/v 。/w 
[郑州/ns 大学/nis 法学院/nis]/nt 一位/mq 不愿/nz 具/vg 名/q 的/ude1 教授/nnt 认为/v ，/w 窦艳/nr 有权/nz 要求/n 恢复/v 房产/n ，/w 但/c 抵押/v 借款/n 仍/d 有效/a 。/w 王/n 女士/n 应/v 先/d 要求/n 窦强/nr 还款/vn ，/w 若/c 窦强/nr 无力/vi 履行/v ，/w 王/n 女士/n 可以/v 对/p 该/rz 房产/n 行使/v 抵押权/nz 。/w 
他/rr 说/v ，/w 《/w 最高人民法院/nto 关于/p 审理/v [房屋/n 登记/vn]/nz 案件/n [若干/m 问题/n]/nz 的/ude1 规定/n 》/w [第/m 十二/m 条/q]/mq 载明/v ：/w 申请人/n 提供/v 虚假/a 材料/n 办理/v [房屋/n 登记/vn]/nz ，/w 给/p 原告/n 造成/v 损害/vn ，/w [房屋/n 登记/vn]/nz 机构/n 未尽/nz 合理/a 审慎/a 职责/n 的/ude1 ，/w 应当/v 根据/p 其/rz 过错/n 程度/n 及其/cc 在/p 损害/v 发生/vn 中/f 所/usuo 起/vf 作用/n 承担/v 相应/vn 的/ude1 赔偿/vn 责任/n 。/w 
对话/vn [郑州市/ns 房管局/nis]/nto 
伪造/v 的/ude1 证件/n 
为何/ryv 能/v 在/p 房管局/nis 办理/v 过户/vn ？/w 
“/w 辛辛苦苦/z 一辈子/mq 置/v 下/f 点/qt 产业/n ，/w 伪造/v 个/q 公文/n 就/d 能/v 过户/vn 走/v ？/w ”/w 窦艳/nr 担心/v ，/w 下一次/mq ，/w 会/v 不会/v 有别/v 的/ude1 业主/n “/w 躺/v 枪/n ”/w ？/w 
王/n 女士/n 则/d 苦恼/an ，/w 窦强/nr 自称/v 无力/vn 还款/vn ，/w 真实/a 房主/n 又/d 要/v 收回/vn 商铺/n ，/w 借出/v 的/ude1 [300/m 万元/q]/mq 找谁/nz 偿付/v ？/w 
2014年1月6日/t 上午/t ，/w [河南/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 以/p 市民/n 身份/n 在/p [郑州市/ns 房管局/nis]/nto 见到/v 了/ule 该局/r 登记/v 中心/nis 赵姓/nz 负责人/nnt ，/w 并/cc 与/cc 他/rr 对话/vn 。/w 
问/v ：/w 窦强/nr 提供/v 的/ude1 [离婚/vi 调解书/n]/nz 和/cc 公证书/n 均/d 为/p 伪造/v ，/w 房管局/nis 有/vyou 没有/v 核实/vn 文件/n 真伪/n 的/ude1 责任/n ？/w 
答/v ：/w 房管局/nis 只是/d 登记/v 机关/n 而/cc 非/b 审查/v 机关/n ，/w 只要/c 申请人/n 提供/v 相应/vn 的/ude1 要件/n ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 就/d 可以/v 办理/vn 。/w 他/rr （/w 窦强/nr ）/w 连/ulian [法院/nis 调解/vn]/nz 书/n 都/d 拿来/vf 了/ule ，/w 我们/rr 能/v 不/d 执行/v 吗/y ？/w 我们/rr 哪/ry 知道/v 他/rr 的/ude1 判决书/n 是/vshi 真的/d 还是/c 假/a 的/ude1 ？/w 
问/v ：/w 给/p 法院/nis 、/w 公证处/nis 打/v 个/q 电话/n 就/d 能/v 知道/v 文书/nnt 是不是/v 真的/d 。/w 
答/v ：/w 我们/rr 一年/mq 办/v [40/m 万/d 件/q]/mq （/w [房产/n 登记/vn]/nz 或/c 过户/vn ）/w ，/w 哪/ry 有/vyou 时间/n 一个/mq 一个/mq 打电话/vi 核实/v 真伪/n ？/w 法律/n 没有/v 规定/n 我们/rr 对/p 每个/r （/w 证/n ）/w 件/q 都/d 打电话/vi 核实/v ，/w 如果/c 你/rr 觉得/v 不合理/nz ，/w 可以/v 建议/n 修改/v 法律/n 。/w 
问/v ：/w [被/pbei 委托人/n]/nz 王冰/nr 自称/v 并未/d 到场/vi ，/w 有人/r 拿着/vf 他/rr 的/ude1 身份证/n 冒名顶替/vl 来/vf 办/v 过户/vn ，/w 这样/rzv 可以/v 吗/y ？/w 
答/v ：/w [被/pbei 委托人/n]/nz 必须/d 本人/rr 到场/vi ，/w 我们/rr 的/ude1 验证/vn 程序/n 是/vshi 很/d 严格/ad 的/ude1 ，/w 会/v 把/pba 身份证/n 照片/n 与/cc 本人/rr 相/d 对照/v ，/w 但/c 也/d 不/d 排除/v 他们/rr 找/v 个/q 十分/d 相像/a 的/ude1 人/n 来/vf 冒名顶替/vl 。/w 但/c 至于/p 王冰/nr 当时/t 来/vf 没/d 来/vf ，/w 只有/c 法院/nis 才能/n 作出/v 认定/vn 。/w 
答/v ：/w 你/rr 走/v 法律/n 渠道/n ，/w 法院/nis 怎么/ryv 判/v 我们/rr 怎么/ryv 执行/v 。/w （/w 记者/nnt 高瞻展/nr ）/w 
