湖北/ns 男子/n 陈某/nz 与/cc 江苏/ns 建湖/ns 女子/n 沈/b 某/rz 是/vshi 网友/n 关系/n ，/w 前者/rzv 得知/v 沈/b 某/rz 夫妇/n 一直/d 未/d 生育/v 孩子/n ，/w 就/d 悄悄/d 背着/v 妻子/n 将/d 几个月/mq 大/a 的/ude1 孩子/n 卖给/v 沈/b 某/rz 夫妇/n 。/w 记者/nnt 9日/t 从/p 建湖/ns 警方/n 获悉/v ，/w 这/rzv 名/q 7个月/t 大/a 的/ude1 男婴/n 已/d 被/pbei 当地/s 民警/nnt 成功/a 解救/v ，/w 该案/r 正在/d 进一步/d 查处/v 之中/f 。/w 
据/p 了解/v ，/w 湖北/ns 男子/n 陈某/nz 在/p 江西/ns 萍乡/ns 打工/vi ，/w 从事/vi [机械/n 设备/n]/nz 装配/vn 工作/vn 。/w 2013年9月/t ，/w 陈某/nz 通过/p QQ/x 认识/v 了/ule 江苏/ns 盐城市/ns 建湖县/ns 上冈镇/ns 的/ude1 女子/n 沈/b 某/rz ，/w 通过/p 与/cc 沈/b 某/rz 的/ude1 多次/mq 聊天/vi 得知/v ，/w 沈/b 某/rz 夫妇/n 一直/d 没有/v 生育/vn ，/w 非常/d 想/v 拥有/v 自己/rr 的/ude1 孩子/n 。/w 已有/v 两个/mq 孩子/n 的/ude1 陈某/nz ，/w 见/v 沈/b 某/rz 急切/a 想/v 要/v 孩子/n 的/ude1 样子/n ，/w 再/d 想想/v 自己/rr 在/p 外/f 打工/vi 的/ude1 艰辛/an ，/w 便/d 萌生/v 了/ule 将/d 几个月/mq 大/a 的/ude1 幼子/n 卖给/v 沈/b 某/rz 夫妇/n 收养/v 的/ude1 念头/n 。/w 
2014年1月7日/t ，/w 江西/ns 萍乡/ns 警方/n 循/vg 线/n 追查/v 来到/v 江苏/ns 建湖/ns ，/w 并/cc 向/p 建湖/ns 警方/n 通报/v 了/ule 具体/a 案情/n 。/w [上/f 冈/nz 派出所/nis]/nto [社区/n 民警/nnt]/nnt 对/p 沈/b 某家/nz 进行/vn 了/ule 先期/d 查访/v ，/w 在/p 确认/v 沈/b 某家/nz 的/ude1 孩子/n 就是/v 被/pbei 陈某/nz 拐卖/v 的/ude1 婴儿/n 后/f ，/w 建湖/ns 警方/n 果断/a [采取/v 措施/n]/nz ，/w 向/p 沈/b 某/rz 夫妇/n 讲明/v 了/ule 相关/vn 法律/n 政策/n ，/w 最终/d 将/d 7个月/t 大/a 的/ude1 男婴/n 解救/v 出来/vf 。/w 目前/t ，/w 该案/r 正在/d 进一步/d 查处/v 之中/f 。/w (/w 于从文/nr 何伟/nr )/w 
