人民网/nz 沈阳/ns 1月10日/t 电/n （/w 胡佳林/nr ）/w 10日/t 上午/t ，/w [辽宁省/ns 人大常委会/nis]/nt 举行/v [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 就/d 辽宁省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 的/ude1 [指导/vn 思想/n]/nz 、/w [会议/n 议程/n]/nz 、/w 日程/n 安排/v 和/cc 会议/n 筹备/vn 等/udeng 情况/n 进行/vn 了/ule 通报/v 说明/vn 。/w 
会上/n ，/w [辽宁省/ns 人大常委会/nis]/nt 秘书长/nnt 陈晓琨/nr 宣布/v ，/w 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 将/d 于/p 2014年1月17日/t 上午/t 在/p 沈阳/ns 开幕/vi ，/w 会期/n [4/m 天/qt]/mq 半/m ，/w 21日/t 上午/t 闭幕/vi 。/w [会议/n 期间/f]/nz 拟/v 举行/v [三/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz 。/w 
陈晓琨/nr 介绍/v ，/w 本次/r 会议/n 的/ude1 主要/b 议程/n 共/d [八/m 项/q]/mq ：/w 听取/v 和/cc 审议/v 省/n 人民政府/nis 工作报告/v ；/w 审查/vn 和/cc 批准/v 辽宁省/ns 2013年/t [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz [执行/v 情况/n]/nz 与/cc 2014年/t [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz 草案/n 的/ude1 报告/n ，/w 批准/v 辽宁省/ns 2014年/t [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz ；/w 审查/vn 和/cc 批准/v 辽宁省/ns 2013年/t [预算/n 执行/v 情况/n]/nz 和/cc 2014年/t 预算/n 草案/n 的/ude1 报告/n ，/w 批准/v 辽宁省/ns 2014年/t 省/n 本级/r 预算/n ；/w 听取/v 和/cc 审议/v 省/n 人大常委会/nis 工作报告/v ；/w 听取/v 和/cc 审议/v 省/n [高级/a 人民法院/nis]/nis 工作报告/v ；/w 听取/v 和/cc 审议/v 省/n 人民检察院/nis 工作报告/v ；/w 选举/v ；/w 通过/p 辽宁省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis 有关/v [专门/d 委员会/nis]/nz 组成/v 人员/n 人选/n 。/w 
为/p 提高/v [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 参与/vn 程度/n ，/w 增强/v 会议/n 的/ude1 透明度/n ，/w [会议/n 期间/f]/nz 将/d 继续/v 开通/vn 人大/nis [新闻/n 网站/n]/nz 和/cc [热线/n 电话/n]/nz 。/w （/w [新闻/n 网站/n]/nz 网址/n ：/w http/x :/w //w //w www/x ./w lnrd/x ./w gov/x ./w cn/x //w 。/w [热线/n 电话/n]/nz ：/w 024-8611687386116821/m ）/w 
