“/w 春雨/n 惊春/nz 清/tg 谷/ng 天/qt ，/w 夏满芒/nr 夏暑/nr 相连/vi ”/w ，/w 进入/v 到/v 新的/a 一年/mq 后/f ，/w 农历/n 的/ude1 24/m 节气/n 又/d 将/d 轮番/d 过场/n 。/w 最近/t ，/w 南京/ns 一位/mq 摄影/vn 爱好者/n 将/d 自己/rr 耗时/vi 两年/mq 制作/v 的/ude1 南京/ns 景色/n 版/n 24/m 节气/n 图/n 传到/v 网上/s ，/w 特定/b 时间/n 的/ude1 推移/vn 加之/cc 南京/ns 独特/a 的/ude1 美景/n ，/w 引来/v 众多/a 网友/n 的/ude1 追捧/v 。/w 
南京/ns 版/n 24/m 节气/n 四季/n 变化/vn 展现/v 动人/a 风景线/n 
最近/t ，/w 在/p [西祠/nz 胡同/n]/nz 以及/cc 微博/n 上/f ，/w 网友/n “/w 黎明/t ”/w 用/p 自己/rr 拍摄/v 的/ude1 照片/n 制作/v 的/ude1 24/m 节气/n 图/n 风行一时/vl 。/w 理所当然/al ，/w 这/rzv 组/n 照片/n 共有/v [24/m 张/q]/mq ，/w 可以/v 看出/v ，/w 每张/r 都/d 是/vshi 经过/p 作者/nnt 精心/ad 拍摄/v 和/cc 修饰/v 的/ude1 ，/w 整组/v 照片/n 以/p [24/m 个/q]/mq 节气/n 的/ude1 形式/n 来/vf 展示/v 南京/ns 独特/a 的/ude1 风景/n 。/w 每张/r 照片/n 上/f ，/w 配有/v 节气/n 说明/v ，/w 配/v 图/n 是/vshi 相应/vi 节气/n 中/f 南京/ns 的/ude1 美景/n 特色/n 以及/cc 动物/n 身影/n 。/w 
比如/v 其中/rz 一张/mq 立春/t 图/n ，/w 作者/nnt 拍摄/v 的/ude1 是/vshi 南京/ns [钟山/ns 风景区/n]/nz 中/f 博爱/ns 园/ng 雪/n 后/f 的/ude1 美景/n ，/w [含苞/nz 欲/d 放/v]/nz 的/ude1 春梅/nz 上/f 被/pbei 一层/mq 白雪/n 裹着/v ，/w 仿佛/d 是/vshi 天/qt 降/v 仙果/nz ，/w 博爱/ns 园/ng 则/d 在/p 树丛/n 中/f 露出/v 檐/ng 角/q 。/w 图/n 下/f 附上/v 了/ule 这样/rzv 的话/udh ：/w “/w 立春/t ，/w 每年/r 公历/n 2月4日/t 或/c 5日/t ，/w 太阳/n 到达/v 黄经/nr 315度时/t 为/p 立春/t ，/w ‘/w 立/v ’/w 是/vshi ‘/w 开始/v ’/w 的/ude1 意思/n 。/w 中国/ns 以/p 立春/t 为/p 春季/t 的/ude1 开始/vn ，/w 立春/t 揭开/v 了/ule 春天/t 的/ude1 序幕/n ，/w 表示/v [万物/n 复苏/vi]/nz 的/ude1 春季/t 的/ude1 开始/vn 。/w 立春/t 时节/n 南京/ns 地区/n 迎春花/nz 怒放/vi ，/w 梅花/n 吐蕾/nz ，/w 遇到/v 冷空气/n 时/ng 还/d 会/v 飘起/nz 小雪/n 。/w ”/w 
春天/t 拍摄/v 二月兰/nz ，/w 夏天/ns 拍摄/v 玄武湖/nsf 满/a 湖/n 的/ude1 荷花/n 盛开/v ，/w 秋/tg 拍/v 枫叶/n 、/w 明孝陵/nz 石/ng 道/qv ，/w 冬天/t 拍摄/v 大学/nis 初/f 霁/vg 的/ude1 别样/a 风景/n ，/w 这种/r 将/d 南京/ns 美景/n 和/cc 24/m 节气/n 表现/v 的/ude1 天气/n 景观/n 结合/v 在/p 了/ule 一起/s 的/ude1 方式/n ，/w 令人/v 感受到/nz 的/ude1 是/vshi 立体/b 的/ude1 南京/ns 。/w 
[扬子/ntc 晚报/n]/nz 记者/nnt 了解到/v ，/w 作者/nnt 不是/c 拍摄/v 路人皆知/al 的/ude1 [著名/a 景点/n]/nz ，/w 而是/c 采取/v 了/ule “/w [小/a 中/f 见/v 大/a]/nz ”/w 的/ude1 构思/vn ，/w 从/p 南京/ns 景色/n 中/f 细节/n 突出/a 南京/ns 的/ude1 美/b 和/cc 媚/ag 。/w 如/v 一张/mq “/w 惊蛰/t ”/w 图片/n ，/w 是/vshi 南京/ns 每次/r 到/v 春季时/t 盛开/v 的/ude1 蓝/a 紫色/n 的/ude1 二月兰/nz ，/w 作者/nnt 提到/v “/w 梨树/n 花/n 更是/d 引来/v 绣眼鸟/nz 无数/m ”/w 。/w 还有/v “/w 立夏/t ”/w 的/ude1 图片/n 则/d 是/vshi 两只/mq 栖息/v 在/p 松树/n 上/f 的/ude1 白鹭/n ，/w 它们/rr [目光/n 炯炯/z]/nz ，/w 其中/rz 一只/mq 还/d 俏皮/a 地/ude2 张开/v 了/ule 嘴/n ，/w 生动/a 自然/n 。/w 图片/n 写/v 到/v 这时/rzt “/w 各种/rz 昆虫/n 陆续/d 出现/v ，/w 而/cc 白鹭/n 开始/v 筑巢/vn 繁殖/v 后代/n 了/ule ”/w 。/w 一张/mq “/w 秋/tg 分/qt ”/w 的/ude1 遍地/vn 栾树/nz 灯笼果/nz 的/ude1 景色/n 更是/d 醉/v 煞/ag 人/n ，/w 而/cc 这/rzv 刚好/d 是/vshi 秋/tg 分/qt 时节/n 秋雨/n 带来/v 的/ude1 意外/a 之/uzhi 物/ng 。/w 
节气/n 风景/n 创意/n 抓住/v 网友/n 心/n 众人/n 直呼/nz 太/d 独特/a 
这些/rz 图片/n 都/d 有着/v 令人/v 惊叹/vn 的/ude1 美丽/a 。/w “/w 清明/a ”/w 虽然/c 是/vshi 很/d 惆怅/an 的/ude1 节日/n ，/w 但/c 在/p 南京/ns 正是/v 春光明媚/vl 草木/n 吐/v 绿/a 的/ude1 时节/n ，/w [桃红/n 柳绿/nz]/nz ，/w 煞是/v 漂亮/a 。/w 在/p 网友/n “/w 黎明/t ”/w 的/ude1 图画/n 中/f ，/w 不仅/c 有着/v 粉红色/n 的/ude1 [桃花/n 朵朵/q 开/v]/nz ，/w 更是/d 合成/vn 了/ule 鸳鸯戏水/nz 的/ude1 场景/n ，/w 所谓/v “/w [春江/nz 水暖/nz]/nz 鸭/ng 先知/n 。/w ”/w 
这些/rz 画面/n 中/f ，/w 你/rr 可以/v 感受到/nz 晨曦/n 穿过/v 枝桠/n ，/w 进入/v 到/v 中山陵/ns 的/ude1 美景/n ，/w 能/v 感受到/nz 大片/n 的/ude1 彼岸花/nz 次第/d 开放/v ，/w 夜间/n 蟋蟀/n 不断/d 的/ude1 场景/n ，/w 也/d 能/v 感受到/nz 枫叶/n 转/v 红/a ，/w 石/ng 象/ng 路/n 变成/v 五彩/b 的/ude1 世界/n ，/w 那些/rz 石马/nz 等/udeng 静静地/z 站/vi 在/p 明媚/a 的/ude1 秋阳/nz 里/f ，/w 诉说/v 历史/n 长河/ns 中/f 的/ude1 往事/n …/w …/w 优美/a 的/ude1 文字/n ，/w 唯美/nz 的/ude1 图像/n 以及/cc 科普/b 的/ude1 节气/n 介绍/v ，/w 看/v 后/f 感到/v 非常/d 过瘾/a 。/w 这/rzv 组/n 24/m 节气/n 系列/n 图/n 令/v 很多/m 网友/n 直呼/nz 独特/a 。/w 
这/rzv [24/m 张/q]/mq 图片/n 抓住/v 了/ule 网友/n 的/ude1 心/n ，/w 大家/rr 直呼/nz “/w 太美/v 了/ule ”/w ，/w 很多/m 志同道合/vl 的/ude1 网友/n 称/v 这/rzv 24/m 节气/n 的/ude1 [摄影/vn 作品/n]/nz “/w 非/b 大师/nnt 所/usuo 能/v 完成/vn ”/w ，/w 并称/v 要/v 认真/ad 学习/v 。/w 网友/n “/w 夕阳/n 牧童/n 儿/ng ”/w 评论/n 说/v ：/w “/w 老师/nnt 以/p 农历/n 24/m 节气/n 为/p 主线/n ，/w 以/p 四季/n 为/p 色彩/n ，/w 以/p 生命/n 的/ude1 蜕变/vn 为/p 起点/n ，/w 这/rzv 不是/c 简单/a 的/ude1 交集/v ，/w 是/vshi 让/v 我们/rr 从/p 秋天/t 又/d 走回/nz 秋天/t ，/w 那/rzv 色彩/n 的/ude1 斑斓/z ，/w 那/rzv 如/v 梦/n 般/uyy 的/ude1 景色/n ，/w 历历在目/vl 。/w 我/rr 感叹/v 老师/nnt 的/ude1 真情/n 和/cc 用心/ad 。/w 斯/b ，/w 打动/v 的/ude1 不仅仅/d 是/vshi 我/rr ，/w 用心/ad 来/vf 赏析/vn 的/ude1 摄/vg 友/ng 均/d 会/v 为之动容/nz 。/w 称赞/v ，/w 学习/v ，/w 收藏/v 。/w ”/w 有人/r 看到/v 照片/n 中/f 的/ude1 南京/ns 美景/n ，/w 看到/v 节气/n 说明/v ，/w 表示/v 很/d 想/v 制作/vn 成/v 明信片/n ！/w 也/d 有/vyou 网友/n 道出/v 了/ule 这/rzv 组/n 作品/n 的/ude1 成功/a 在于/v 除了/p 高超/a 的/ude1 [摄影/vn 技巧/n]/nz ，/w 还/d 特别/d 善于/v 积累/vn 和/cc 整理/v ，/w 两年/mq 多/a 时间/n 的/ude1 坚持/v 打动/v 了/ule 不少/m 网友/n 。/w 
作者/nnt 是/vshi 南京/ns 摄影/vn 爱好者/n 对/p 南京/ns 美景/n 了如指掌/vl 
耗时/vi 两年/mq 多/a 完成/v 的/ude1 “/w 巨作/nz ”/w ，/w 想来/v 令人/v 激动/a 。/w 昨天/t ，/w [扬子/ntc 晚报/n]/nz 记者/nnt 联系/v 到/v 了/ule 这/rzv 组/n 照片/n 的/ude1 拍摄/vn 者/k 和/cc 制作者/nnd —/w —/w 南京/ns 市民/n 黎志城/nr 先生/n ，/w 现在/t 他/rr 已经/d 退休/v 7年/t 了/ule 。/w “/w 我/rr 喜欢/vi 拍摄/v 已经/d 有/vyou 14年/t 历史/n 了/ule ，/w 本身/rz 就是/v 摄影/vn 爱好者/n ，/w 退休/v 后/f 的/ude1 这些/rz 年/qt ，/w 有/vyou 了/ule 更多/ad 自由/a 宽裕/a 的/ude1 时间/n ，/w 便/d 喜欢/vi 到处/d 走走/v ，/w 喜欢/vi 拍摄/v 南京/ns 的/ude1 [万事/n 万物/n]/nz ，/w 可以/v 说/v ，/w 这么/rz 多年/mq 的/ude1 拍摄/vn 过程/n 中/f ，/w 哪里/rys 有/vyou 什么/ry 景色/n ，/w 可以/v 代表/nnt 南京/ns ，/w 都/d 已经/d 了如指掌/vl 了/ule 。/w ”/w 
黎志城/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 这些/rz 照片/n 是/vshi 用/p 两年/mq 多/a 的/ude1 时间/n 完成/v 的/ude1 。/w “/w 拍/v 照片/n 时/ng ，/w 跑遍/v 了/ule 整个/b 南京/ns ，/w 这/rzv 节气/n 里/f 选择/v 的/ude1 都/d 是/vshi 有/vyou 代表性/n 的/ude1 动植物/n 。/w ”/w 说/v 到/v 拍摄/vn 与/cc 制作/v 的/ude1 初衷/n ，/w 黎志城/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 2001年/t ，/w 看到/v 过/uguo 类似/a 的/ude1 节气/n 图/n ，/w 但是/c 那些/rz 景色/n 都/d 比较/d 零散/a ，/w 选取/v 了/ule 各个/rz 地方/n 的/ude1 风景/n 。/w 当时/t 自己/rr 就/d 想/v ，/w 要是/c 能/v 有/vyou 一组/mq 南京/ns 自己/rr 的/ude1 风光/n 就/d 好/a 了/ule ，/w 于是/cc ，/w 这/rzv 两年/mq 就/d 开始/v 留心/v 拍摄/vn 。/w 
“/w 这些/rz 节气/n 里/f 的/ude1 风景/n ，/w 都/d 是/vshi 在/p 节气/n 当天/t ，/w 或者/c 前后/f [一/d 两天/mq]/mq 拍摄/v 的/ude1 。/w ”/w 黎志城/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 有时候/d 天气/n 不好/a ，/w 光线/n 不好/a ，/w 拍/v 得/ude3 不/d 理想/n ，/w 就/d 只能/v 再/d 等/udeng 一年/mq 。/w “/w 比如/v 2013年/t 就/d 没有/v 下雪/vi ，/w 所以/c 幸好/d 在/p 前一年/mq 的/ude1 节气/n 附近/f 拍/v 到/v 了/ule 雪/n 。/w ”/w 黎志城/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 这些/rz 照片/n 有/vyou 东郊/s 的/ude1 风光/n 、/w 植物园/n 、/w 琵琶湖/nz 、/w 玄武湖/nsf 、/w [古林/nrf 公园/n]/nz 等/udeng ，/w 还有/v 江浦/ns 那边/rzs 的/ude1 枫林/n ，/w 可以/v 说/v ，/w 是/vshi 跑遍/v 了/ule 南京城/ns 。/w 
“/w 这些/rz 照片/n 都/d 收/v 全/a 后/f ，/w 我/rr 就/d 开始/v 了/ule 网上/s 制作/v ，/w 一共/d 设计/vn 制作/v 了/ule 二十多天/m 。/w ”/w 黎志城/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 清明节/t 那/rzv 张/q 图片/n 中/f 的/ude1 鸳鸯/nf ，/w 就是/v 从/p “/w 瞻园/nz ”/w 里/f 拍摄/v ，/w 然后/c 合成/vn 进来/vf 的/ude1 。/w “/w 没想到/nz 最近/t 会/v 火/n 得/ude3 不得/vi 了/ule ，/w 大概/d 是/vshi 人们/n 都/d 很/d 爱/v 南京/ns 吧/y 。/w ”/w 黎志城/nr 微笑/vi 地/ude2 说/v 。/w (/w 实习生/nnt 汪静/nr 记者/nnt 李冲/nr )/w 
