“/w [婴儿/n 安全岛/n]/nz ”/w 设在/v [厦门市/ns 社会/n 福利/n 中心/nis]/nt 保安/b 亭/ng 旁边/f （/w 央/vg 广/a 网/n 记者/nnt 陈庚/nr 摄/vg ）/w 
厦门市/ns 试点/vn 设立/v 的/ude1 首/q 个/q “/w [婴儿/n 安全岛/n]/nz ”/w 自/p 1月1日/t 启用/v 至今/d ，/w 已/d 接收/v [3/m 名/q]/mq 有/vyou 严重/a 疾病/n 或/c 残疾/n 的/ude1 弃婴/n ，/w [厦门市/ns 社会/n 福利/n 中心/nis]/nt 主任/nnt 王全弟/nr 表示/v ，/w 这些/rz 婴儿/n 都/d 在/p 最/d 短时间/nz 内/f 被/pbei 发现/v 并/cc 得到/v 救助/vn ，/w 根据/p 其它/rz 已经/d 试点/vn 多年/mq 的/ude1 城市/n 看/v ，/w 设立/v “/w [婴儿/n 安全岛/n]/nz ”/w 应该/v 不会/v 出现/vn 诱发/v 弃婴/n 现象/n 增多/v 的/ude1 可能/v 。/w 
王全弟/nr 介绍/v 说/v ，/w 在/p 弃婴/n 现象/n 无法/v 消除/v 的/ude1 情况下/nz ，/w 设立/v [婴儿/n 安全岛/n]/nz ，/w 是/vshi 为了/p 更好/d 地/ude2 关爱/vn 和/cc 保护/v 弃婴/n ，/w 很多/m 国家/n 都/d 有/vyou 类似/a 做法/n 。/w 按照/p 民政部/nis 统一/vn 部署/vn ，/w 厦门/ns 和/cc 全国/n 其它/rz 一些/mq 城市/n 将/d 开展/v 为期/vi 一年/mq 的/ude1 [试点/vn 工作/vn]/nz 。/w [社会/n 福利/n]/nz 中心/nis 收到/v 弃婴/n 后/f ，/w 会/v 先/d 送到/v [厦门市/ns 妇幼/n 保健院/nis]/nth 进行/vn 健康/a 安全检查/gi ，/w 有/vyou 问题/n 的/ude1 先/d 救治/vn ，/w 待/vi 病情/n 稳定/an 或/c 治愈/v 后/f ，/w 再/d 转入/v 福利/n 中心/nis 进行/vn 养育/v ，/w 所有/b 费用/n 由/p 市/n 财政/n 兜底/vi 。/w 
记者/nnt 在/p 现场/s 看到/v ，/w 这个/rz “/w [婴儿/n 安全岛/n]/nz ”/w 与/cc [厦门市/ns 社会/n 福利/n 中心/nis]/nt 的/ude1 保安/b 亭/ng 相距/vi 不过/c 3/m 、/w [4/m 米/q]/mq ，/w 里面/f 有/vyou 铺好/nz 被褥/n 的/ude1 婴儿床/nz 、/w 保温箱/nz 、/w 空调/n 等/udeng 设备/n 。/w 中心/nis 下属/v 的/ude1 [儿童/n 福利院/nis]/nt 护理员/nnt 陈枫/nr 介绍/v ，/w 该/rz “/w [婴儿/n 安全岛/n]/nz ”/w 可以/v 移动/vn ，/w 婴儿床/nz 装有/v 压力/n 自动/d 感应/n [报警/vn 装置/n]/nz ，/w 孩子/n 放进/v 来/vf [5/m 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 警报/n 就/d 会/v 响起/v 。/w 家长/n 也/d 可以/v 选择/vn 手动/b 报警/vn ，/w 按/p 下/f 墙壁/n 上/f 的/ude1 延时/v 报警/vn 按钮/n ，/w 警报/n 同样/d 会/v 在/p [5/m 分钟/qt]/mq 后/f 响起/v 。/w 
在/p 旁边/f 保安/b 亭/ng 值班/vn 的/ude1 邹/nz 先生/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 他们/rr 一旦/d 听到/v 警报/n 声/qv ，/w 首先/d 会/v 进去/vf 确认/v 里面/f 是否/v 有/vyou 小孩/n ，/w 如果/c 有/vyou 就/d 马上/d 打/v 110/m 报警/vn ，/w 然后/c 打/v [儿童/n 福利院/nis]/nt 的/ude1 电话/n ，/w 护理员/nnt 就/d 会/v 下来/vf 先/d 照看/v 这个/rz 小孩/n ，/w 等/udeng 警察/nnt 过来/vf 后/f 一起/s 将/d 婴儿/n 送到/v 医院/nis 检查/v 身体/n ，/w “/w 我们/rr 有/vyou 这个/rz 职责/n 要求/n 。/w ”/w 
王全弟/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 厦门/ns 最多/ad 时/ng 一年/mq 接收/v 到/v 100多名/m 弃婴/n ，/w 这几年/mq 每年/r 保持/v 在/p [七/m 八十/m 名/q]/mq ，/w 去年/t 50多名/m ，/w 绝大多数/m 都/d 患有/v 严重/a 残疾/n 或者/c 疾病/n 。/w 厦门/ns 儿童/n 救助/v 机制/n 比较/d 完善/v ，/w 对于/p 收养/v 孤儿/n 和/cc 抚养/v 残疾/n 重病/n 儿童/n 的/ude1 家庭/n 都/d 有/vyou 资金/n 补助/vn ，/w 从/p 石家庄/ns 设立/v “/w [婴儿/n 安全岛/n]/nz ”/w 两年/mq 来/vf 的/ude1 经验/n 看/v ，/w 当地/s 弃婴/n 数量/n 并/cc 没有/v 大幅/d 增长/v ，/w 基本/a 保持/v 平稳/a 。/w 
据介绍/nz ，/w [厦门市/ns 儿童/n 福利院/nis]/nt 有/vyou [800/m 张/q]/mq 床位/n ，/w 现在/t 接收/v 了/ule 300多名/m 孩子/n ，/w 容量/n 比较/d 充足/a 。/w 不过/c ，/w 王全弟/nr 也/d 表示/v ，/w 在/p 我国/n ，/w 父母/n 遗弃/v [未成年/n 子女/n]/nz 是/vshi 要/v 负/vn [法律/n 责任/n]/nz 的/ude1 ，/w [社会/n 福利/n]/nz 中心/nis 按规定/nz 只能/v 接收/vn 孤儿/n 和/cc 弃婴/n ，/w 这/rzv 导致/v 父母/n 只能/v 偷偷/d 遗弃/v 。/w 如果/c 能/v 参考/vn 国外/s 一些/mq 地方/n 的/ude1 经验/n ，/w 将/d 救助/v 机制/n 前/f 移/v ，/w 同时/c 允许/v 父母/n 迫不得已/vl 时/ng 把/pba 婴儿/n 送到/v [社会/n 福利/n]/nz 机构/n 救助/vn 抚养/v ，/w 可/v 随时/d 来/vf 探望/v ，/w 条件/n 改善/v 时/ng 还/d 可以/v 领/v 回家/vn 自己/rr 抚养/v ，/w 将/d 有效/a 降低/v 弃婴/n 现象/n 的/ude1 发生/vn ，/w 也/d 更/d 有利于/v 婴儿/n 康复/vn 成长/vi 。/w （/w 记者/nnt 陈庚/nr ）/w 
