人民网/nz 沈阳/ns 1月10日/t 电/n （/w 边晗/nr ）/w “/w 今年/t 年底/f 前/f 肯定/v 建/v 一个/mq 冬泳/n 基地/nis ！/w ”/w 这/rzv 不是/c 一句/mq 空口/nz 承诺/vn ，/w 而是/c 沈阳市/ns 市长/nnt 陈海波/nr 对/p 委员/nnt 提议/v 的/ude1 现场/s 答复/vn 。/w 
在/p 讨论/v 中/f ，/w 一位/mq 委员/nnt 提出/v ，/w 冬泳/n 已经/d 成为/v 沈阳市/ns 冬季/t 的/ude1 一张/mq 名片/n ，/w 每年/r 都/d 有/vyou 1000余人/m 慕名而来/vl 。/w 然而/c ，/w 由于/p 没有/v 相关/vn 的/ude1 政策/n 与/cc 规定/n 地点/n ，/w 冬泳/n 爱好者/n 们/k 只能/v 将/d 该/rz 健身/vn 项目/n 转战/v “/w 地下/s ”/w ，/w “/w 偷摸儿/nz ”/w 进行/vn 。/w 虽然/c [沈阳市/ns 冬泳/n 协会/nis]/nt 已/d 历经/v 了/ule 20年/t 的/ude1 发展/vn ，/w 但/c 会员/nnt 们/k 一直/d 没有/v 专用/vn 的/ude1 场地/n 与/cc 更衣室/n ，/w 既/c 尴尬/a 又/d 麻烦/an 。/w “/w 我们/rr 希望/v 市/n 里/f 能/v 在/p 棋盘山/nz 、/w 五里河/ns 等/udeng 地/ude2 给/p 我们/rr 开辟/v 出/vf 一块/s 专门/d 的/ude1 冬泳/n 地/ude2 ，/w 我们/rr 也/d 会/v 通过/p 冬泳/n 这项/r 运动/vn ，/w 让/v 更多/ad 的/ude1 外地/s 爱好者/n 了解/v 沈阳/ns ，/w 游玩/v 沈阳/ns 。/w ”/w 
听完/v 委员/nnt 的/ude1 诉求/v ，/w 陈海波/nr 当场/d 表态/vi ，/w “/w 今年/t 年底/f 前/f 肯定/v 确定/vn 一个/mq 冬泳/n 基地/nis ，/w 协助/v 你们/rr 建设/vn 相关/vn 的/ude1 设施/n ！/w ”/w 陈海波/nr 说/v ，/w “/w 我/rr 自己/rr 特别/d 佩服/v 冬泳/n 的/ude1 人/n ，/w 他们/rr 都/d 是/vshi 意志力/nz 特别/d 顽强/a 的/ude1 人/n 。/w 而且/c 你们/rr 开展/v 活动/vn 后/f ，/w 也/d 是/vshi 沈阳/ns 的/ude1 一道/d 亮丽/a 风景线/n 。/w 只要/c 是/vshi [全民/n 健身/vn]/nz 活动/vn ，/w 市政府/n 一定/b 大力支持/v ！/w ”/w 
委员/nnt 李晓冬/nr 则/d 提出/v ，/w 希望/v 政府/nis 出台/vi [地方性/n 法规/n]/nz ，/w 规范/v 120/m 收费/vn ，/w 避免/v “/w 天价/n 120/m 收费/vn 事件/n ”/w 的/ude1 再次/d 发生/v 。/w “/w 120/m 承担/v 着/uzhe 社会/n 的/ude1 公共/b 职能/n ，/w 它/rr 的/ude1 收费/vn 应该/v 规范/vn 或者/c 尽可能/d 免费/vd 。/w 人/n 在/p 危难/n 的/ude1 是/vshi 偶/d 遭遇/v 120/m 乱收费/nz ，/w 很/d 可能会/nz 影响/vn 抢救/v ”/w ，/w 李晓冬/nr 说/v 。/w 
针对/p 李晓冬/nr 委员/nnt 尽快/d 制定/v 并/cc 公布/v 120/m 收费/vn 标准/n ，/w 对/p 乱收费/nz [直接/ad 责任人/nnt]/nz 予以/vx 处罚/vn 的/ude1 建议/n 陈海波/nr 现场/s 回复/v ，/w “/w 这/rzv 没有/v 什么/ry 难/a 的/ude1 ”/w 。/w 陈海波/nr 说/v ，/w 相关/vn 新闻/n 他/rr 当天/t 也/d 看到/v 了/ule ，/w 对/p 这/rzv 一/m 建议/n 会/v 尽快/d 认真/ad 落实/v 。/w 
陈海波/nr 表示/v ，/w 将/d 不断/d 提高/v [政协/nis 提案/n]/nz 办理/v 质量/n ，/w 密切/ad 与/cc 委员/nnt 的/ude1 联系/vn ，/w 定期/d 向/p 委员/nnt 通报/v 政府/nis 工作/vn 情况/n ，/w 支持/v 政协/nis 的/ude1 工作/vn 。/w 
