东北/ns 最大/gm 火车站/n 
明年/t 5月/t 启用/v 
[沈阳/ns 新/a 南/b 站/vi]/nt 位于/v 东陵区/ns (/w [浑/a 南/b 新区/n]/nz )/w [白塔/n 街道/ns]/ns [小/a 羊安村/ns]/nz ，/w [总/b 建筑/n 面积/n]/nz [30/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 其中/rz 站/vi 房/n [建筑/n 面积/n]/nz [10/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 规模/n 为/p [12/m 台/q]/mq [22/m 线/n]/mq ，/w 为/p 东北/ns 最大/gm 火车站/n 。/w 历史/n 上/f [沈阳/ns 南/b 站/vi]/nt 之/uzhi 名/q 曾/d 被/pbei 沈阳站/nz (/w 1946年/t —/w 1950年/t )/w 、/w [苏家屯/ns 站/vi]/nz (/w 1998年/t —/w 2010年/t )/w 使用/v 过/uguo ，/w 至今/d 仍/d 有/vyou 沈阳/ns 人/n 把/pba 沈阳站/nz 称为/v “/w 南/b 站/vi ”/w 。/w 
在/p 昨日/t 的/ude1 “/w 两会/n ”/w 上/f ，/w 相关/vn 领导/n 介绍/v ，/w 2015年5月/t ，/w [沈阳/ns 新/a 南/b 站/vi]/nt 将/d 正式/ad 投入/v 使用/vn 。/w 之前/f ，/w 记者/nnt 在/p [沈阳/ns 新/a 南/b 站/vi]/nt 的/ude1 [施工/vn 现场/s]/nz 也/d 看到/v ，/w 相应/vi 的/ude1 地基/n 及/cc [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 已经/d 完成/v 。/w [铁路/n 部门/n]/nz 也/d 表示/v ，/w 目前/t 相关/vn 人员/n 的/ude1 储备/vn 及/cc 培训/vn 正在/d 进行/vn 中/f 。/w 据/p 了解/v ，/w [沈阳/ns 新/a 南/b 站/vi]/nt 投入/v 使用/vn 后/f ，/w 将/d 连接/v [哈/b 大/a 高铁/nz]/nz 、/w 沈丹/nr 高铁/nz (/w 2015年/t 投入/v 使用/vn )/w ，/w 以及/cc 未来/t 的/ude1 [京/b 沈/b 高铁/nz]/nz 。/w 去/vf 北京/ns 、/w 大连/ns 、/w 哈尔滨/ns 、/w 丹东/ns ，/w 甚至/d 是/vshi 上海/ns 、/w 杭州/ns ，/w 都/d 可以/v 在/p 此/rzs 坐车/d 。/w 它/rr 也/d 将/d 带动/v 浑/a 南/b 地区/n 的/ude1 发展/vn 。/w 据/p 了解/v ，/w 从/p 新/a 南/b 站/vi 驱车/vi 前往/v 全运村/nz ，/w 只需/v 不到/v 十分钟/mq 的/ude1 车程/n 。/w 
与/cc 地铁/n [4/m 号/q]/mq 线/n [10/m 号/q]/mq 线/n 
[无缝/b 对接/vi]/nz 
[沈阳/ns 新/a 南/b 站/vi]/nt 地上/s 分为/v [三/m 层/qv]/mq ，/w 地下/s 分为/v [三/m 层/qv]/mq 。/w 地上/s [三/m 层/qv]/mq 分别为/v ：/w 地面/n 广场/n 、/w 站台/n 和/cc 共享/v [候车/vn 大厅/n]/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w 与/cc 沈阳站/nz 、/w [沈阳/ns 北站/nis]/nt 的/ude1 高架/n 候车/vn 厅/n 设计/vn 相同/a ，/w [沈阳/ns 新/a 南/b 站/vi]/nt 也/d 有/vyou 横跨/v 所有/b 铁路线/n 的/ude1 超大/b 站/vi 房/n 。/w 
该/rz 站/vi 房/n 共有/v [三/m 层/qv]/mq 。/w 在/p 站/vi 房/n 东侧/f 广场/n 上/f 有/vyou [一/d 处/n]/mq 匝道桥/nz ，/w 连接/v 站/vi 外/f 道路/n 与/cc 站/vi 房/n [二/m 层/qv]/mq 。/w “/w 匝道桥/nz 全长/n [1689/m 米/q]/mq 、/w 宽/a [8/m ./w 5/m 米/q]/mq ，/w 连接/v 站/vi 房/n 的/ude1 落/vn 客/ng 平台/n 宽/a [36/m 米/q]/mq ，/w 将来/t 这个/rz 匝道桥/nz 会/v 实现/vn 双向/b 通行/vi ，/w 车辆/n 可/v 由/p 南北/f 两侧/f 匝道桥/nz 入口/n 进出/v 。/w ”/w 该/rz [铁路/n 部门/n]/nz 负责人/nnt 说/v 。/w 
此外/c ，/w 未来/t 的/ude1 地铁/n [4/m 号/q]/mq 线/n 和/cc [10/m 号/q]/mq 线/n 也/d 将/d 连接/v 于/p 此/rzs 。/w [沈阳/ns 新/a 南/b 站/vi]/nt 将/d 成为/v 集/q 高铁/nz 、/w 城铁/nz 、/w 地铁/n 、/w 公交/b 、/w 出租/v 、/w 长/a 客/ng 为/p 一体/n 的/ude1 综合/vn [交通/n 枢纽/n]/nz ，/w 实现/v 以/p 沈阳/ns 为/p 核心/n 辐射/vn 至/p 抚顺/ns 、/w 本溪/ns 、/w 辽阳/ns 等/udeng 城市/n 的/ude1 [沈阳/ns 经济区/n]/nz “/w 一小时/mq 经济圈/n ”/w 的/ude1 梦想/n 。/w 
坐/v 公交车/nz 打车/v 
全/a 在/p 地下/s 完成/v 
昨日/t 的/ude1 人代会/nis 上/f ，/w 记者/nnt 也/d 了解到/v ，/w 新/a 南/b 站/vi 还/d 投资/vn [12/m 亿元/q]/mq 重点/n 打造/v 了/ule [地下/s 空间/n]/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w [沈阳/ns 新/a 南/b 站/vi]/nt 地下/s [三/m 层/qv]/mq 分别为/v ：/w 地下/s [14/m 米/q]/mq 综合/v 换乘站/nz 、/w 地下/s [20/m 米/q]/mq 地下/s 停车场/n 、/w 地下/s [26/m 米/q]/mq [地铁/n 站台/n]/nz 。/w 其中/rz 在/p 地下/s [14/m 米/q]/mq 处/n ，/w 将/d 建设/vn 换乘/v 大厅/n ，/w 从/p 这里/rzs 出门/vi 后/f [50/m 米/q]/mq 可/v 坐/v 上/f 出租车/n ，/w 步行/vi [5/m —/w 10/m 分钟/qt]/mq 可/v 坐/v 上/f 公交车/nz ，/w 步行/vi [10/m 分钟/qt]/mq 或/c [300/m 米/q]/mq 可/v 坐/v 上/f [长途/b 客车/n]/nz ；/w 在/p 地下/s [20/m 米/q]/mq 将/d 建设/v 地铁/n [10/m 号/q]/mq 线/n 站台/n ；/w 在/p 地下/s [26/m 米/q]/mq 处/n 将/d 建/v 地铁/n [4/m 号/q]/mq 线/n 站台/n ，/w 这些/rz 站台/n 都/d 与/cc 换乘/v 大厅/n 连通/v ，/w 乘客/n 下车/vi 后/f 只/d 需要/v 走/v [200/m 米/q]/mq 就/d 可以/v 坐/v 上/f 地铁/n ，/w 非常/d 方便/a 。/w 
目前/t 乘坐/v [165/m 路/n]/mq 、/w [327/m 路/n]/mq 等/udeng [公交/b 线路/n]/nz 都/d 可以/v 到达/v [沈阳/ns 新/a 南/b 站/vi]/nt [建设/vn 项目/n]/nz 周边/n 。/w 未来/t 随着/p [浑/a 南新城/nz]/nz 及/cc 交通/n 基础设施/gi 的/ude1 建设/vn 深入/ad ，/w 更多/ad 新增/v 及/cc 调整/vn 的/ude1 [公交/b 线路/n]/nz 将/d 被/pbei 引/v 到/v [沈阳/ns 新/a 南/b 站/vi]/nt 。/w 
