省/n 旅/vg 发/v 委/ng 主任/nnt 段跃庆/nr 做客/vi 金色/n 热线/n 回应/v 游客/n 质疑/vn 
骂/v 人/n 的/ude1 捞钱/vi 的/ude1 ：/w 云南/ns 将/d 一一/m 整治/vn 投诉/vn 的/ude1 维权/n 的/ude1 ：/w 一站式/nz 解决/v 受理/vn 
昨日/t ，/w 正好/z 是/vshi 《/w 旅游/vn 法/n 》/w 实施/v [百/m 天/qt]/mq ，/w 其/rz 对/p [旅游/vn 市场/n]/nz 各/rz 方面/n 产生/v 的/ude1 影响/vn 已/d 显现/v 出来/vf ；/w 今年/t 伊始/vi ，/w 云南/ns 发生/v [两/q 起/vf]/mq 导游/nnt 辱骂/v 游客/n 事件/n ，/w 引起/v 各方/r 关注/v 。/w 昨日/t ，/w [云南省/ns 旅游/vn 发展/vn 委员会/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 、/w 主任/nnt 段跃庆/nr 做客/vi 金色/n 热线/n ，/w 在/p [1/m 个/q]/mq 小时/n 的/ude1 互动/vn 时间/n 里/f ，/w 网友/n 、/w 听众/n 就/d 导游/nnt [社会/n 保障/vn]/nz 不/d 健全/v 、/w 低于/v 成本价/n 出/vf 团/n 如何/ryv 监管/vn 等/udeng 问题/n 展开/v 讨论/vn 。/w 段跃庆/nr 表示/v ，/w 今年/t 我省/n 将/d 在/p 导游/nnt 的/ude1 薪酬/n 等/udeng [管理/vn 制度/n]/nz 上/f 进行改革/v ，/w [规范/v 管理/vn]/nz [旅游/vn 市场/n]/nz 。/w 对/p 游客/n 的/ude1 投诉/vn ，/w 段跃庆/nr 坦承/v ，/w 云南/ns 的/ude1 [旅游/vn 市场/n]/nz 确实/ad 存在/v [薄弱/a 环节/n]/nz ，/w 游客/n 的/ude1 投诉/vn 能/v 起到/v 警示/vn 作用/n ，/w 有/vyou 了/ule 问题/n 不怕/v ，/w 关键/n 是/vshi 要/v 依法/d 依/v 规/ng 及时/ad 处理/vn ，/w 给/p 投诉/v 人/n 、/w 网民/gi 一个/mq 交代/v 、/w 一个/mq 回应/vn 。/w 为了/p 能/v 使/v 游客/n 在/p 维权/n 时/ng 更加/d 方便/a ，/w 目前/t 有关方面/nz 正在/d 加紧/vd 建设/vn 统一/vn 的/ude1 投诉/vn 受理/v 中心/nis 。/w 
导游/nnt 骂/v 人/n 事件/n 
回应/vn ：/w 全省/n 或/c 将/d 启动/v 新/a 一轮/mq 整治/vn 
2014年/t 新年伊始/bl ，/w 网络/n 上/f 就/d 疯/vi 传/v 一段/mq 丽江/ns 导游/nnt 辱骂/v 游客/n 的/ude1 视频/n ，/w 原因/n 是/vshi 该/rz 游客/n 不愿/nz 购物/vn 。/w 紧接着/c ，/w 石林/ns 也/d 发生/v 了/ule 类似/a 事件/n 。/w 这/rzv 让/v 人们/n 不禁/d 担忧/v ，/w 《/w 旅游/vn 法/n 》/w 已经/d 颁布实施/v [3/m 个/q]/mq 多/a 月/n ，/w 让/v 云南/ns 人/n 引/v 以为/v 傲/a 的/ude1 [旅游/vn 市场/n]/nz 是/vshi 怎么/ryv 了/ule ？/w 
“/w 有/vyou 了/ule 问题/n 不要/d 怕/v ，/w 关键/n 是/vshi 要/v 及时/ad 处理/vn 。/w ”/w 段跃庆/nr 介绍/v ，/w 去年/t ，/w 我省/n 旅游/vn 总/b 人次/qv 已/d 达到/v 2.3亿/m ，/w 云南/ns 是/vshi 边远/b 的/ude1 民族/n 省份/n ，/w 来/vf 的/ude1 人/n 多/a 了/ule ，/w 对比/v 我省/n 的/ude1 [承受/v 能力/n]/nz ，/w 环境容量/gg ，/w 特别/d 是/vshi [旅游/vn 市场/n]/nz 管理/vn ，/w 包括/v [导游/nnt 服务/vn]/nz 人员/n ，/w 在/p [若干/m 人次/qv]/mq 中/f 出现/v [几/d 起/vf]/mq 投诉/vn 是/vshi 正常/a 的/ude1 。/w 云南/ns 的/ude1 [旅游/vn 市场/n]/nz 确实/ad 存在/v [薄弱/a 环节/n]/nz ，/w 游客/n 的/ude1 投诉/vn 反过来/d 还/d 能/v 起到/v 警示/vn 作用/n ，/w 引起/v [相关/vn 部门/n]/nz 的/ude1 重视/vn 。/w 所以/c ，/w 有/vyou 了/ule 问题/n 不怕/v ，/w 关键/n 是/vshi 要/v 依法/d 依/v 规/ng 及时/ad 处理/vn ，/w 给/p 投诉/v 人/n 、/w 网民/gi 一个/mq 交代/v 、/w 一个/mq 回应/vn 。/w 目前/t ，/w 丽江/ns 被投诉/nz 的/ude1 旅行社/nis 已/d 被/pbei 罚款/vi [30/m 万元/q]/mq 。/w 旅游/vn 为/p [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 做/v 了/ule 很大/d 的/ude1 贡献/n ，/w 而且/c 旅游/vn 涉及/v 千家万户/n ，/w 涉及/v 每一个/mq 人/n ，/w 所以/c 我们/rr 应/v 超前/a 谋划/v 、/w 超前/a 准备/v ，/w 依法/d 依/v 规/ng 的/ude1 管理/vn 好/a 我们/rr [旅游/vn 市场/n]/nz 。/w 段跃庆/nr 透露/v ，/w 省政府/n 将/d 召开/v 专门/d 会议/n ，/w 研究/vn 整治/v 旅游业/n 目前/t 存在/v 的/ude1 不良/a 现象/n 。/w 
处理/v 结果/n 
石林/ns 骂/v 人/n 导游/nnt 
被罚/nz 5000/m 元年/t 内/f 不得/vi 再/d 带/v 团/n 
近日/t ，/w 云南/ns 一/m 导游/nnt 辱骂/v 到/v [石林/ns 风景区/n]/nz 旅游/vn 游客/n 的/ude1 视频/n 引发/v 广泛/a 关注/v 。/w 记者/nnt 从/p [昆明市/ns 旅游/vn 监察/vn 支队/nis]/nt 了解到/v ，/w 经过/p 调查取证/v 已/d 查明/v 事实/n ，/w 将/d 对/p 涉事/nz 导游/nnt 朱秀琴/nr 及/cc 旅行社/nis 分别/d 处以/v 罚款/vn [5000/m 元/q]/mq 和/cc [10000/m 元/q]/mq 的/ude1 [行政/n 处罚/vn]/nz ，/w 并/cc 对/p 该/rz 导游/nnt 一次/mq 扣除/v 10分/t ，/w 这/rzv 也/d 意味着/v 骂/vn 人/n 导游/nnt 年/qt 内/f 将/d 无法/v 再/d 带/v 团/n 。/w 
旅游/vn 投诉/vn 无/v 门/n 
回应/vn ：/w 一站式/nz 投诉/v 体系/n 正在/d 建设/vn 
不久/d 前/f ，/w [上海/ns 市民/n]/nz 王先生/nr 来到/v [西/f 双/q 版纳/ns 旅游/vn]/nz ，/w 他/rr 的/ude1 计划/n 是/vshi 自己/rr 购买/v 机票/n 到/v 昆明/ns ，/w 再/d 参加/v 当地/s 的/ude1 旅行社/nis 到/v 西双版纳/nsf 游玩/v 。/w “/w 当初/t 买/v 的/ude1 是/vshi 纯玩团/nz ，/w 等到/v 昆明/ns 签合同/nz 时/ng 却/d 被/pbei 告知/v 要/v 签/v 一个/mq 进店/nz 购物/vn 的/ude1 补充/vn 协议/n 。/w ”/w 王先生/nr 说/v ，/w 他/rr 不/d 愿意/v 签订/vn 这个/rz 补充/v 协议/n ，/w 并/cc 将/d 此事/r 投诉/vn 到/v [昆明/ns 旅游/vn]/nz 监督/v 中心/nis ，/w 但/c 得到/v 的/ude1 答复/vn 却/d 是/vshi 他们/rr 不是/c 执法/vn 机构/n ，/w 也/d 没有/v 办法/n 。/w 
[云南省/ns 旅游/vn 执法/vn 总队/nis]/nt [副总/nnt 队长/nnt]/nnt 马坤/nr 表示/v ，/w 不管/c 网络/n 上/f 怎么/ryv 约定/v 的/ude1 ，/w 到/v 了/ule 签订/v 合同/n 的/ude1 时候/n 才/d 是/vshi 实际上/d 对/p 这个/rz 要约/vn 进行/vn 约定/v 。/w 就/d 王先生/nr 的/ude1 遭遇/vn ，/w 他/rr 认为/v 旅行社/nis 在/p 要约/vn 的/ude1 过程/n 当中/f 存在/v 欺骗/vn 消费者/n 的/ude1 行为/n ，/w 建议/n 王先生/nr 拨打/v 全省/n [旅游/vn 投诉/vn 电话/n]/nz 0871-64608315/m ，/w 游客/n 在/p 云南省/ns 任何/rz 区域内/nz ，/w 凡是/d 需要/v 投诉/vn 的/ude1 都/d 可以/v 通过/p 这个/rz 电话/n 整合/vn ，/w 并/cc 由/p [相关/vn 部门/n]/nz 调查/vn ，/w 最后/f 把/pba 核实/v 的/ude1 情况/n 反馈/vn 给/p 消费者/n 。/w 接下来/vl ，/w 我省/n 还/d 将/d 加紧/vd 建设/vn 统一/vn 的/ude1 投诉/vn 受理/v 中心/nis ，/w 搞/v 一站式/nz 投诉/vn ，/w 你/rr 在/p 云南省/ns 任何/rz 区域内/nz ，/w 凡是/d 需要/v 投诉/vn 的/ude1 我们/rr 都/d 可以/v 整合/vn 起来/vf ，/w 以/p 方便/a 游客/n 进行/vn 投诉/vn 。/w 
最新/a 进展/vn 
《/w 旅游/vn 法/n 》/w 满/a [百/m 天/qt]/mq [云南/ns 旅游/vn]/nz 条例/n 修订/v 正在/d 进行/vn 
热线/n 中/f ，/w 段跃庆/nr 还/d 透露/v ，/w 《/w 旅游/vn 法/n 》/w 出台/vi 之后/f ，/w 省委/nis 、/w 省政府/n 特别/d 是/vshi 省人大/n 高度/d 重视/v ，/w 近期/t 省人大/n 、/w 旅/vg 发/v 委/ng 、/w [法律/n 部门/n]/nz 等/udeng 多/a 部门/n 人力/n 就/d 正在/d 积极/ad 推进/vi [云南/ns 旅游/vn]/nz 条例/n 的/ude1 修订/vn ，/w 争取/v 在/p 今年/t 的/ude1 [3/m 月份/n]/mq 就/d 配合/v 《/w 旅游/vn 法/n 》/w 的/ude1 出台/vn 进一步/d 细化/v 完善/vn 。/w 
带/v 客/ng 进店/nz 捞钱/vi 
回应/vn ：/w 我省/n 将/d 改革/v 导游/nnt [薪酬/n 制度/n]/nz 
市民/n 陶/ag 女士/n 说/v ，/w 她/rr 身边/s 有/vyou 很多/m 导游/nnt 朋友/n 抱怨/v ，/w 在/p 工资/n 、/w 待遇/n 方面/n 很/d 不好/a 。/w 而且/c 旅行社/nis 又/d 不/d 帮/v 他们/rr 买保险/nz ，/w 也/d 不/d 签/v 任何/rz 用工/vn 合同/n ，/w 他们/rr 的/ude1 生活/vn 很/d 没有/v 保障/vn ，/w 没/d 办法/n 只有/c 带着/vn 游客/n 去/vf 购物/vn 。/w 的确/d ，/w 有的/rz 导游/nnt 不/d 愿意/v 与/cc 旅行社/nis 签合同/nz ，/w 因为/c 签/v 了/ule 合同/n 就要/d 按/p 章/q 办事/vn ，/w 还/d 不如/v 带/v 人/n 去/vf 购物/vn 钱/n 来得/vi 快/a 。/w 
对此/d ，/w 段跃庆/nr 表示/v ，/w 的确/d 有/vyou 导游/nnt 不/d 愿意/v 签合同/nz ，/w 而/cc 他们/rr 的/ude1 收入/n 远远/d 超过/v 签合同/nz 后/f 的/ude1 [若干/m 倍/q]/mq ，/w 不过/c 普遍/ad 的/ude1 导游/nnt 还是/c 希望/v 有/vyou 一种/mq 稳定/an 的/ude1 归属感/n 。/w 目前/t ，/w 我省/n 也/d 在/p 进行/vn 导游/nnt 的/ude1 改革/vn ，/w 意见/n 已经/d 报到/vi 了/ule [国家/n 旅游局/nis]/nto ，/w 云南/ns 或/c 将/d 作为/p 一个/mq 试点/vn ，/w 做/v 第一个/mq 吃螃蟹/nz 的/ude1 人/n ，/w 改革/v 导游/nnt 的/ude1 [薪酬/n 制度/n]/nz 。/w 
此外/c ，/w 面对/v 我省/n [旅游/vn 市场/n]/nz 的/ude1 快速/d 成长/vi ，/w 我省/n 还/d 将/d 加大/v 导游/nnt 培训/vn 的/ude1 力度/n ，/w 并/cc 加强/v 对/p [旅游/vn 市场/n]/nz 的/ude1 管理/vn ，/w 探索/v [旅游/vn 市场/n]/nz 的/ude1 进入/v 和/cc 退出/v 机制/n 。/w 
记者/nnt 宋金艳/nr 张芳/nr 
