人民网/nz 沈阳/ns 1月10日/t 电/n （/w 陈扶宜/nr ）/w 10日/t ，/w “/w [第三/m 届/q]/mq 中国/ns （/w 沈阳/ns ）/w 财经/n [高峰/n 论坛/n]/nz ”/w 在/p 沈阳/ns 举行/v 。/w [中国/ns 社科院/nis]/nt 副院长/nnt 李扬/nr 、/w [中国/ns 社科院/nis]/nt [世界/n 政治/n 与/cc 经济/n 研究所/nis]/nt 所长/nnt 张宇燕/nr 、/w [北京大学/ntu 经济/n 学院/nis]/nt [宏观/n 经济学/n]/nz 教研室/nis 主任/nnt 张延/nr 、/w [中国/ns 人民/n 大学/nis]/ntu [世界/n 经济/n]/nz 专业/n 与/cc [国际/n 政治经济学/n]/nz [硕士生/nnt 导师/nnt]/nnt 、/w [人民/n 大学/nis]/ntu [国际/n 货币/n]/nz 所/usuo 研究员/nnt 翟东升/nr 进行/vn 了/ule 主题/n 演讲/vn 。/w 
[中国/ns 社科院/nis]/nt 副院长/nnt 李扬/nr 认为/v ，/w 2014年/t 全球性/n 的/ude1 经济危机/n 仍/d 将/d 持续/vd ，/w 但/c 中国/ns 经济发展/v 进入/v 新阶段/nz ，/w 2014年/t 中国/ns 的/ude1 [经济/n 形势/n]/nz ，/w 与/cc 2013年/t 基本/a 相仿/vi 。/w [中国/ns 经济/n]/nz 将/d 减速/vi ，/w 但/c 原因/n 与/cc [其他/rzv 国家/n]/nz 不同/a ，/w 主要/b 为/p 结构性/n 减速/vi ，/w 受/v [产业/n 结构/n]/nz 变化/vn 的/ude1 影响/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 发生/v 在/p [实体/n 经济/n]/nz 层面/n 的/ude1 自然/n 过程/n 。/w 中国/ns 需要/v 的/ude1 应对/vn 之/uzhi 策/ng 为/p “/w 加快/v 建设/vn 上海/ns 自贸区/nz ，/w 并/cc 迅速/ad 向/p 全国/n 推广/vn ；/w 积极/ad 同/p 有关/v 国家/n 谈判/vn 加入/v 发达/a 经济体/n 俱乐部/nis ；/w 并/cc 加快/v 人民币/n 可兑换/nz ，/w 国际化/vn 的/ude1 步伐/n ；/w 积极/ad 发展/vn 以/p 中国/ns 央行/n 为/p 中心/nis 的/ude1 央行/n 间/f [货币/n 互换/v 协议/n]/nz 。/w ”/w 
[北京大学/ntu 经济/n 学院/nis]/nt [宏观/n 经济学/n]/nz 教研室/nis 主任/nnt 张延/nr 通过/p 对比/vn 过去/vf 10年/t 中国/ns [经济/n 增长/v]/nz 的/ude1 数字/n 分析/vn ，/w 过去/vf 十年/mq [上/f 证/n 指数/n]/nz 上涨/vi 38%/m ；/w CPI/x 上涨率/n 58%/m ；/w 工资/n 上涨/vi 290%/m ；/w GDP/x 上涨/vi 330%/m ；/w 石油/n 上涨/vi 200%/m ；/w 黄金/n 上涨/vi 500/m ；/w 北京/ns [房价/n 上涨/vi]/nz 600%/m 。/w 如果/c 过去/vf 10年/t 民众/n 的/ude1 工资/n 上涨率/n 小于/v CPI/x （/w [居民/n 消费/vn 价格/n 指数/n]/nz ）/w 上涨率/n 58%/m ，/w 那么/c 民众/n 属于/v [绝对/d 贫困/a]/nz 。/w 如果/c 过去/vf 10年/t 民众/n 的/ude1 工资/n 或/c [财产/n 性/ng 收入/n]/nz 小于/v M2/x (/w 反映/v [货币/n 供应量/n]/nz 的/ude1 [重要/a 指标/n]/nz ，/w 同时/c 反映/v 现实/n 和/cc 潜在/b 的/ude1 购买力/n ，/w 其/rz [计算/v 方法/n]/nz 是/vshi [交易/vn 货币/n]/nz 以及/cc [定期/d 存款/n]/nz 与/cc 储蓄存款/v )/w 上涨率/n 430%/m ，/w 那么/c 民众/n 就/d 会/v 感觉/n 不如/v 身边/s 的/ude1 [大多数/m 人/n]/mq ，/w 就/d 会/v 感觉/n [相对/d 贫困/a]/nz 。/w 
同时/c 张延/nr 分析/vn ，/w 过去/vf 10/m 年间/n ，/w 房地产/n 的/ude1 需求/n 方/q 和/cc 供给/vn 方/q 都/d 希望/v [房价/n 上涨/vi]/nz 。/w 房价/n 高/a 的/ude1 [根本/a 原因/n]/nz 是/vshi 政府/nis 对/p [土地/n 供给/vn]/nz 的/ude1 垄断/vn ，/w 房价/n 高/a 的/ude1 后果/n 是/vshi [固定资产/n 投资/vn]/nz 愈演愈烈/vl 。/w 尽管/c 国家/n 不断/d 的/ude1 出台/vn [房地产/n 调控/vn]/nz 政策/n ，/w 但是/c 基调/n 都/d 是/vshi “/w 抑制/v 房价/n [过/uguo 快/a 上涨/vi]/nz ”/w 。/w 未来/t ，/w 城镇化/vn 对于/p [房地产/n 市场/n]/nz 来说/uls 又是/c 一个/mq 利好/a ，/w 所以/c 可以/v 判断/vn 未来/t 两年/mq 房价/n 不会/v 暴跌/vn ，/w 仍然/d 会/v 稳中有升/vl 。/w 按照/p 经济学/n 的/ude1 稀缺/a 属性/n ，/w 从/p 过去/vf 10年/t 的/ude1 投资/vn 增长/v 角度/n 来看/u ，/w [房地产/n 投资/vn]/nz 的/ude1 回报率/n 最好/d 。/w 所以/c 她/rr 给/p 出/vf 投资/v 建议/n 仍然/d 是/vshi “/w 买/v 地/ude2 肯定/v 不会/v 亏/vn ，/w 买/v 房子/n 看/v 地段/n ，/w 能/v 买/v 市中心/s 的/ude1 买/v 中心/nis ，/w 能/v 买/v 二环/ns 的/ude1 买/v 二环/ns ，/w 越是/d 城市/n 核心/n 区域/n ，/w 越/d 具有/v [投资/vn 价值/n]/nz 。/w ”/w 
出席/v 本次/r [高峰/n 论坛/n]/nz 的/ude1 领导/n 有/vyou ：/w 全国政协/nt 原/b 副主席/nnt 张梅颖/nr 、/w [辽宁省/ns 人大/nis]/nto 副主任/nnt 李文科/nr 、/w [辽宁省/ns 政协/nis]/nto 副主席/nnt 李晓安/nr 、/w [辽宁省/ns 政协/nis]/nto 原/b 副主席/nnt 张行湘/nr 、/w [辽宁省/ns 政协/nis]/nto 原/b 副主席/nnt 张毓茂/nr 、/w [辽宁省/ns 政协/nis]/nto 原/b 副主席/nnt 姜笑琴/nr 、/w [辽宁省/ns 政协/nis]/nto 原/b 副主席/nnt 张传庆/nr 。/w 
此次/rz 论坛/n 由/p 沈阳/ns [北京大学/ntu 校友会/nis]/nz 与/cc 《/w 财富/n 魅力/n 》/w 杂志/n 主办/v 、/w [沈阳/ns 奥/b 体/ng 万/d 达/v 广场/n]/nz 协办/vi 。/w 
