今天/t ，/w [中国/ns 政府/nis 网/n]/nz 发布/v 了/ule 《/w 国务院/nt 关于/p 同意/v 设立/vn [陕西/ns 西咸/nz 新区/n]/nz 的/ude1 批复/vn 》/w 和/cc 《/w 国务院/nt 关于/p 同意/v 设立/vn 贵州/ns 贵安/nz 新区/n 的/ude1 批复/vn 》/w 。/w 国务院/nt 已/d 于/p 1月6日/t 批复/v 同意/vn 设立/v 陕西/ns 西咸/nz 、/w 贵州/ns 贵安/nz [两/q 大/a]/mq 新区/n 。/w 据/p [中国/ns 经济/n 网/n]/nz 记者/nnt 了解/v ，/w 算上/nz 新/a 设立/v 的/ude1 [两/q 大/a]/mq 新区/n ，/w 中国/ns 的/ude1 [国家级/b 新区/n]/nz 扩容/v 至/p [8/m 个/q]/mq ，/w 此前/t 的/ude1 [6/m 个/q]/mq 分别/d 是/vshi ，/w [上海/ns 浦东/ns 新区/n]/ns 、/w [天津/ns 滨海/ns 新区/n]/nz 、/w [重庆/ns 两江/nz 新区/n]/nz 、/w [浙江/ns 舟山/ns 群岛/n 新区/n]/nz 、/w [甘肃/ns 兰州/ns]/ns 新区/n 、/w 广东/ns [南沙/ns 新区/n]/nz 。/w 
国务院/nt 在/p 《/w 批复/v 》/w 指出/v ，/w 要/v 把/pba 建设/v [西咸/nz 新区/n]/nz 作为/p 深入/ad 实施/v [西部/f 大/a 开发/vn 战略/n]/nz 的/ude1 [重要/a 举措/n]/nz ，/w 探索/v 和/cc 实践/vn 以/p 人/n 为/p 核心/n 的/ude1 [中国/ns 特色/n]/nz [新型/b 城镇化/vn]/nz 道路/n ，/w 推进/vi 西安/ns 、/w 咸阳/ns [一体化/vn 进程/n]/nz ，/w 为/p 把/pba 西安/ns 建设/vn 成为/v 富有/v [历史/n 文化/n]/nz 特色/n 的/ude1 现代化/vn 城市/n 、/w 拓展/v 我国/n 向/p 西/f 开放/v 的/ude1 深度/n 和/cc 广度/n 发挥/v [积极/ad 作用/n]/nz 。/w 《/w 批复/v 》/w 指出/v ，/w [西咸/nz 新区/n]/nz 要/v 着力/vd 建设/v 丝绸之路/n 经济带/n 重要/a 支点/n ，/w 着力/vd 统筹/v 科技/n 资源/n ，/w 着力/vd 发展/v [高新技术/n 产业/n]/nz ，/w 着力/vd 健全/v 城乡/n 发展/vn 一体化/vn 体制/n 机制/n ，/w 着力/vd 保护/v [生态/n 环境/n]/nz 和/cc [历史/n 文化/n]/nz ，/w 着力/vd [创新/vi 体制/n 机制/n]/nz ，/w 努力/ad 把/pba [西咸/nz 新区/n]/nz 建设/vn 成为/v 我国/n 向/p 西/f 开放/v 的/ude1 重要/a 枢纽/n 、/w [西部/f 大/a 开发/vn]/nz 的/ude1 新/a 引擎/n 和/cc [中国/ns 特色/n]/nz [新型/b 城镇化/vn]/nz 的/ude1 范例/n 。/w [西咸/nz 新区/n]/nz 位于/v 陕西省/ns 西安市/ns 和/cc 咸阳市/ns 建成区/nz 之间/f ，/w 区域/n 范围/n 涉及/v 西安/ns 、/w 咸阳/ns 两市/nz 所/usuo 辖/v [7/m 县/n]/mq (/w 区/n )/w [23/m 个/q]/mq 乡镇/n 和/cc [街道/ns 办事处/nis]/nt ，/w 规划/n 控制/v 面积/n [882/m 平方公里/q]/mq 。/w 
贵安/nz 新区/n 位于/v [贵州省/ns 贵阳市/ns]/nz 和/cc 安顺市/ns 结合部/n ，/w 区域/n 范围/n 涉及/v 贵阳/ns 、/w 安顺/ns 两市/nz 所/usuo 辖/v [4/m 县/n]/mq (/w 市/n 、/w 区/n )/w [20/m 个/q]/mq 乡镇/n ，/w 规划/n 控制/v 面积/n [1795/m 平方公里/q]/mq 。/w 贵安/nz 新区/n 要/v 着力/vd 推进/vi 体制/n [机制/n 创新/vi]/nz ，/w 探索/v [欠发达/nz 地区/n]/nz 城市/n 发展/vn 建设/v 新模式/nz ；/w 着力/vd 调整/vn 优化/v [经济/n 结构/n]/nz ，/w 建立/v [现代/ntc 产业/n 体系/n]/nz ；/w 着力/vd 提升/v 对/p 内/f 对外开放/vl 水平/n ，/w 促进/v [区域/n 经济/n 协调/v 发展/vn]/nz ；/w 着力/vd 推进/vi [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn ，/w 促进/v [人/n 与/cc 自然/n]/nz [和谐/a 发展/vn]/nz ，/w 不断/d 增强/v 综合/vn 竞争/v 实力/n ，/w 带动/v 周边/n 地区/n [共同/d 发展/vn]/nz ，/w 把/pba 贵安/nz 新区/n 建设/vn 成为/v 经济/n 繁荣/an 、/w [社会/n 文明/n]/nz 、/w 环境/n 优美/a 的/ude1 [西部/f 地区/n]/nz 重要/a 的/ude1 [经济/n 增长极/n]/nz 、/w 内陆/s [开放型/b 经济/n]/nz 新/a 高地/n 和/cc [生态/n 文明/n]/nz 示范区/n 。/w 
[国家级/b 新区/n]/nz ，/w 是/vshi 指/v 新区/n 的/ude1 成立/vn 乃至于/c 开发/vn 建设/vn 上升/vi 为/p [国家/n 战略/n]/nz ，/w 总体/n [发展/vn 目标/n]/nz 、/w 发展/vn 定位/vn 等/udeng 由/p 国务院/nt 统一/vn 进行/vn 规划/n 和/cc 审批/vn ，/w 相关/vn 特殊/a [优惠/vn 政策/n]/nz 和/cc 权限/n 由/p 国务院/nt 直接/ad 批复/v ，/w 在/p 辖区/n 内/f 实行/v 更加/d 开放/v 和/cc 优惠/vn 的/ude1 [特殊/a 政策/n]/nz ，/w 鼓励/v 新区/n 进行/vn 各项/r 制度/n 改革/vn 与/cc 创新/vi 的/ude1 探索/vn 工作/vn 。/w 目前/t 共有/v [8/m 个/q]/mq [国家级/b 新区/n]/nz ：/w 1992年10月/t [上海/ns 浦东/ns 新区/n]/ns 成立/vi 、/w 1994年3月/t [天津/ns 滨海/ns 新区/n]/nz 成立/vi 、/w 2010年6月/t [重庆/ns 两江/nz 新区/n]/nz 成立/vi 、/w 2011年6月/t [浙江/ns 舟山/ns 群岛/n 新区/n]/nz 成立/vi 、/w 2012年8月/t [甘肃/ns 兰州/ns]/ns 新区/n 成立/vi 、/w 2012年9月/t 广东/ns [南沙/ns 新区/n]/nz 成立/vi 。/w 2014年1月/t 国务院/nt 批复/v 同意/vn 设立/v [陕西/ns 西咸/nz 新区/n]/nz 和/cc 贵州/ns 贵安/nz 新区/n 。/w 
