谭魏/nr 用/p 自己/rr 制作/v 的/ude1 [天文/n 望远镜/n]/nz 拍/v 下/f 的/ude1 木星/n 表面/n 。/w 
谭魏/nr 和/cc 他/rr 亲手/d 打造/v 的/ude1 [天文/n 望远镜/n]/nz 。/w 
“/w 发烧/vi ”/w 16年/t 
一直/d 想/v 自制/vn [天文/n 望远镜/n]/nz 
昨日/t ，/w 走进/v 谭魏/nr 的/ude1 工作室/nis ，/w 记者/nnt 感觉/n 像/v 进/vn 了/ule 小小/z 天文台/nis —/w —/w 房间/n 内/f 到处/d 架设/v 或/c 长/a 或/c 短/a 的/ude1 “/w 小/a 炮台/ns ”/w ，/w 双筒/nz 的/ude1 、/w 单/b 筒/ng 的/ude1 、/w 反射/v 式/k 、/w 折射/vi 式/k 的/ude1 望远镜/n ，/w 形形色色/bl 。/w “/w 这/rzv 就是/v 目前/t 湖南省/ns 最大/gm 的/ude1 [天文/n 望远镜/n]/nz 。/w ”/w 谭魏/nr 指/v 着/uzhe 房/n 内/f 最/d 惹眼/nz 的/ude1 一门/mq “/w 主/ag 炮/n ”/w 告诉/v 记者/nnt ，/w 这/rzv 就是/v 他/rr 和/cc 团队/n 自制/v 的/ude1 [天文/n 望远镜/n]/nz ，/w 身长/n [1/m 米/q]/mq ，/w 主镜/nz 直径/n 达到/v [400/m 毫米/q]/mq ，/w 焦距/n [4/m ./w 3/m 米/q]/mq 。/w “/w 相比/vi 市面/n 上/f 一般/ad [天文/n 望远镜/n]/nz 来说/uls ，/w 它/rr 的/ude1 精确度/n 能/v 达到/v [1/m 毫米/q]/mq ，/w 整个/b 镜/ng 重量/n 才/d [十几/m 斤/q]/mq ，/w 类似/a 这种/r 规格/n ，/w 在/p 国内/s 都/d 是/vshi 少有/a 的/ude1 。/w ”/w 为了/p 证实/v 观测/vn 效果/n ，/w 谭魏/nr 拿出/v 一组/mq 他用/n 这/rzv 架/qv [天文/n 望远镜/n]/nz 拍摄/v 到/v 的/ude1 照片/n 给/p 记者/nnt 看/v 。/w 画面/n 上/f ，/w 就/d 在家/vi 门口/s 拍摄/v 的/ude1 木星/n ，/w 表面/n 白色/n 斑点/n 以及/cc 沟/n 回/v 都/d 清晰可见/vl 。/w 
谭魏/nr 是/vshi 地道/a 的/ude1 天文/n 发烧友/nz ，/w 至今/d 已/d “/w 发烧/vi ”/w 16年/t ，/w 一直/d 想/v 自己/rr 造/v [天文/n 望远镜/n]/nz 。/w “/w 一方面/c 资金/n 有限/a ，/w 如果/c 全/a 靠/v 买/v 的话/udh ，/w 这样/rzv 的/ude1 望远镜/n 至少/d 要/v [十二/m 万元/q]/mq 以上/f 。/w 另一方面/c ，/w 自己/rr 动手/vi 也/d 是/vshi 一种/mq 享受/v 。/w ”/w 谭魏/nr 说/v 。/w 
工艺/n 严苛/nz 整整/d 耗时/vi 两年/mq 
“/w 从/p 设想/vn 制作/v 到/v 完成/vn ，/w 我们/rr 整整/d 花/n 了/ule 两年/mq 多/a 时间/n ，/w 主镜/nz 磨制/nz 最/d 艰苦/a 。/w ”/w 谭魏/nr 说/v 。/w “/w 当时/t 跑遍/v 了/ule 长沙/ns 、/w 株洲/ns 等/udeng 城市/n ，/w 都/d 没有/v 找到/v 现成/b 的/ude1 ，/w 最后/f 请/v 别人/rr 帮忙/vi 才/d 从/p 一个/mq 玻璃/n 厂家/n 那里/rzs 买/v 到/v 镜/ng 胚/n 。/w ”/w 因为/c 不是/c 专业/n 制作/v ，/w 不/d 敢/v 保证/vn 第一次/mq 就/d 成功/a ，/w 为了/p 保险/n ，/w 他/rr 买回/vf [3/m 块/q]/mq 玻璃/n 。/w 
主镜/nz 的/ude1 [制作/v 工艺/n]/nz 十分/d 苛刻/a ，/w 不仅/c 不能/v 受到/v 任何/rz 杂质/n 的/ude1 干扰/vn ，/w 制作/v 时/ng 的/ude1 温度/n 也/d 要/v 基本/a 维持/v 在/p [20/m 摄氏度/q]/mq 左右/f 。/w 谭魏请/nr 了/ule 他/rr 在/p 珠海/ns 的/ude1 好朋友/nz 帮/v 他/rr 打磨/v 。/w 然而/c 珠海/ns 位于/v 北回归线/n 附近/f ，/w 一年四季/al 温度/n 难/a 有/vyou 几天/mq 温度/n 维持/v 在/p [20/m 摄氏度/q]/mq 左右/f 。/w 于是/cc ，/w 他们/rr 只好/d 用/p 空调/n 来/vf 调整/v 温差/n ，/w 一年/mq 之后/f ，/w 基本/a 成型/vi ，/w 然而/c 在/p 玻璃/n 的/ude1 打磨/v 抛光/vn 阶段/n ，/w 一粒/mq 细小/a 的/ude1 渣子/n 落/v 到/v 表面/n ，/w 尽管/c 只/d 留下/v [几/d 毫米/q]/mq 的/ude1 划痕/n ，/w 但是/c 对于/p 望远镜/n 的/ude1 最终/d 效果/n 来说/uls 却/d 是/vshi 致命/vi 的/ude1 。/w 于是/cc ，/w 他们/rr 只得/d 放弃/v ，/w 这次/r 失败/vi 给/p 了/ule 朋友/n 巨大/a 的/ude1 打击/vn ，/w 直到/v 去年/t 过年/vi 前/f ，/w 他/rr 才/d [重新/d 开始/v]/nz 开工/vi 。/w 最终/d ，/w 前后/f 耗时/vi 2年/t ，/w 终于/d 成功/a 。/w 
“/w 我们/rr 最/d 希望/v 的/ude1 就是/v ，/w 能够/v 在/p 类似/a 大围山/ns 这样/rzv 的/ude1 地方/n ，/w 搭建/v 一个/mq 固定/a 的/ude1 [天文/n 观测/vn]/nz 平台/n 。/w ”/w 谭魏/nr 说/v ，/w 目前/t 长沙/ns 只有/c [湖南/ns 师大/nis]/nt 等/udeng 少数/m 学术/n 机构/n 有/vyou 天文台/nis ，/w 随着/p 民间/n [天文/n 观测/vn]/nz 热潮/n 兴起/v ，/w 长沙/ns [天文/n 爱好者/n]/nz 们/k 都/d 希望/v 建立/vn 民间/n [天文/n 观测/vn]/nz 台/q 。/w 谭魏/nr 将/d 在/p 本周/t 周末/t 借用/v [湖南/ns 师范大学/nis]/ntu 的/ude1 设备/n 进行/vn 调试/v ，/w 他/rr 打算/v 在/p 未来/t 的/ude1 五到十/m 年间/n 制造/vn 一个/mq 更大/d 的/ude1 [天文/n 望远镜/n]/nz 。/w 
