[色/ng 达/v 五/m 明/ag 佛学院/nis]/nt 局部/n 。/w （/w 资料/n 图片/n ）/w 刘忠俊/nr 摄/vg 
[四川/ns 甘孜州/nz 政府/nis 新闻办/nis]/nt 9日/t 夜间/n 通报/v ，/w 当日/t 晚/tg 19时50分/t 左右/f ，/w 该州/r [色达县/ns 五/m 明/ag 佛学院/nis]/nt 觉姆/nrf 经/p 堂/ng 后方/s 僧舍/nz 发生/v 火灾/n ，/w 暂/d 无/v [人员/n 伤亡/vn]/nz [情况/n 报告/n]/nz 。/w 
火灾/n 发生/v 后/f ，/w 色达县/ns [相关/vn 部门/n]/nz 和/cc 救援/v 人员/n [第一/m 时间/n]/nz 赶赴/v 现场/s ，/w 与/cc [五/m 明/ag 佛学院/nis]/nt 成立/vi 现场/s 救灾/vn 工作组/nis 。/w 并/cc 组织/n 当地/s 各级/r 干部/nnt 、/w [公安/n 干警/n]/nz 、/w 消防大队/nis 等/udeng 共/d 450余人/m 赶赴/v 现场/s 开展/v 灭火/vn 救援/vn 、/w 人员/n 疏散/v 、/w 现场/s 秩序/n 维护/v 、/w 受灾/vn 僧尼/nnd 安置/vn 。/w 同时/c 广大/b 僧尼/nnd 也/d 积极/ad 开展/v 自救/vn 。/w 
目前/t ，/w 现场/s 火势/n 较大/d ，/w 已/d 烧毁/v 僧舍/nz 10余间/m ，/w 现场/s 救援/vn 正在/d 紧张/a 进行/vn ，/w 火灾/n 具体/a 原因/n 正在/d 调查/vn 中/f 。/w (/w 完/vi )/w 
四川/ns 甘孜州/nz [色/ng 达/v 五/m 明/ag 佛学院/nis]/nt 火灾/n 火势/n 得到/v 控制/vn (/w 图/n )/w 
中新网/nz 成都/ns 1月10日/t 电/n (/w 记者/nnt 刘忠俊/nr )/w [四川/ns 甘孜州/nz 政府/nis 新闻办/nis]/nt 10日/t 凌晨/t 通报/v 称/vn ，/w 截止/vi 10日0时10分/t ，/w 该州/r [色达县/ns 五/m 明/ag 佛学院/nis]/nt 觉姆/nrf 经/p 堂/ng 后方/s 僧舍/nz 火灾/n ，/w 火势/n 已/d 基本/a 得到/v 控制/vn 。/w 
通报/v 称/vn ，/w 救援/vn 现场/s 除/p 当地/s [消防/b 官兵/nnd]/nz 和/cc 各级/r 干部/nnt 约/d 450余人/m 坚守/v 现场/s 救援/vn 外/f ，/w [甘孜州/nz 消防/b 支队/nis]/nt 和/cc 炉霍/ns 、/w 道孚/ns 等/udeng 地/ude2 抽调/v 增援/vn 的/ude1 [21/m 名/q]/mq [消防/b 官兵/nnd]/nz 、/w [4/m 台/q]/mq 消防车/n 正在/d 赶往/v 现场/s 途中/s 。/w (/w 记者/nnt 刘忠俊/nr )/w 
