1月9日/t 上午/t ，/w 沈阳市/ns 人大代表/nnt 与/cc 市长/nnt 陈海波/nr 面对面/dl 进行/vn 了/ule 一场/mq 别开生面/vl 的/ude1 审议/vn 、/w 交流/v 座谈会/n 。/w 来自/v 市/n 人大/nis 各/rz 代表团/n 的/ude1 [14/m 名/q]/mq 代表/nnt ，/w 在/p 长达/v [2/m 个/q]/mq 半小时/mq 的/ude1 审议/vn [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 过程/n 中/f ，/w 给/p 市长/nnt 提/v 了/ule [51/m 条/q]/mq 意见/n 和/cc 建议/n 。/w 
座谈会/n 一/m 开始/v ，/w 就/d 有/vyou 代表/nnt 向/p 市长/nnt 及/cc 相关/vn 局长/nnt 们/k 提/v 了/ule 条/q 建议/n 。/w 作为/p [装备/n 制造业/n]/nz 基地/nis ，/w 沈阳/ns 的/ude1 [民用/b 航空/n]/nz 业/ng 未来/t 前景/n 广阔/a 。/w 今后/t 20年/t ，/w 将/d 陆续/d 迎来/v [1/m 万/d 架次/qv]/mq 军转民/vl 飞机/n 的/ude1 巨大/a 浪潮/n ，/w 建议/n 建立/v 、/w 扩大/v 航空/n 产业园/nz ，/w 尽快/d 建成/v 保税区/n ，/w 依托/v 沈/b 城/n 高校/n 、/w [科研/n 院所/n]/nz 等/udeng 本地/rzs 资源/n ，/w 将/d [民用/b 飞机/n]/nz 行业/n 做/v 大/a 做/v 强/a ，/w 参与/v 国际/n 竞争/vn 。/w 
来自/v 辽中县/ns 农村/n 的/ude1 人大代表/nnt 李权新/nr 建议/n 适当/a 提高/v [农村/n 五保户/n]/nz 新农合/nz 补偿/v 标准/n 。/w 乡镇/n 办公/vn 面积/n 调整/vn 、/w 办公室/nis 合并/v 后/f ，/w 建议/n 将/d 腾出/v 的/ude1 办公/vn 用房/n 建成/v 农民/nnt 再就业/nz 技能/n [培训/vn 基地/nis]/nz 。/w 
人大代表/nnt 边春阳/nr 说/v ，/w 沈阳/ns [城市/n 道路/n]/nz 建设/vn 应/v [注重/v 质量/n]/nz ，/w 修好/vi 的/ude1 路/n 一旦/d 出现/v 问题/n ，/w 应/v 依法/d 追责/nz ，/w 建立/v 违规/vn 建筑商/nz “/w 黑名单/n ”/w ，/w 从/p 源头/n 把/pba 住/vi 质量关/n 。/w 沈阳市/ns 实施/v 老旧/nz 小区/n 改造/v 工程/n ，/w 在/p 全国/n 都/d 走/v 在/p 最/d 前面/f 。/w 2014年/t 是/vshi 这项/r [民生/n 工程/n]/nz 实施/v [第四/m 个/q]/mq 年头/n ，/w 但/c 4年前/t 改造/vn 的/ude1 老旧/nz 小区/n ，/w 由于/p 缺乏/v 后续/vn 维修/vn 监管/vn ，/w 相继/d 出现/v 反弹/vn ，/w 建议/n 尽快/d 出台/vi 办法/n 保持/v 改造/vn 成果/n 。/w 
在/p 持续/vd [2/m 个/q]/mq 半小时/mq 的/ude1 座谈/vn 中/f ，/w 沈阳/ns 市长/nnt 陈海波/nr 自始至终/dl 认真/ad 聆听/v ，/w 仔细/ad 记录/v 。/w 
“/w 我/rr 归纳/v 了/ule 一下/mq ，/w 一/m 共有/v [51/m 条/q]/mq 建议/n 。/w ”/w 当/p 最后/f 一位/mq 代表/nnt 发言/vi 完毕/vi 后/f ，/w 陈海波/nr 说/v ：/w “/w 回首/vi 上/f 年度/n 人大代表/nnt 提出/v 的/ude1 建议/n ，/w 已经/d 解决/v 或/c 基本/a 解决/v 的/ude1 占/v 81%/m 。/w 这一次/mq ，/w 我们/rr 将/d 尽快/d 将/d 大家/rr 审议/v 发言/vn 时/ng 提出/v 的/ude1 建议/n ，/w 以及/cc 代表/nnt 向/p 大会/n 提出/v 的/ude1 议案/n 建议/n 细化/v 、/w 吸纳/v 、/w 落实/v 。/w 相信/v 来/vf 年/qt 再聚首/nz 时/ng ，/w 我们/rr 能/v 交上/v 一份/mq 满意/v 的/ude1 答卷/n ！/w ”/w 
