一/m 、/w 任命/v 娄秀娟/nr 为/p [辽宁省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 立案/vi 四/m 庭/ng 副庭长/nnt ，/w 免去/v 其/rz [辽宁省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt [审判/vn 监督/vn]/nz 第二/m 庭/ng 副庭长/nnt 职务/n 。/w 
二/m 、/w 任命/v 刘娜娜/nr 为/p [辽宁省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt [刑事/b 审判/vn]/nz 第二/m 庭/ng 副庭长/nnt ，/w 免去/v 其/rz [辽宁省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt [刑事/b 审判/vn]/nz 第四/m 庭/ng 副庭长/nnt 职务/n 。/w 
三/m 、/w 任命/v 王钰/nr 为/p [辽宁省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt [刑事/b 审判/vn]/nz 第二/m 庭/ng 副庭长/nnt 、/w 审判员/nnt 。/w 
四/m 、/w 任命/v 马越飞/nr 为/p [辽宁省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt [民事/b 审判/vn]/nz 第三/m 庭/ng 副庭长/nnt 、/w 审判员/nnt 。/w 
五/m 、/w 任命/v 王鸿晓/nr 为/p [辽宁省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt [审判/vn 监督/vn]/nz 第一/m 庭/ng 副庭长/nnt 。/w 
六/m 、/w 任命/v 蔡峻峰/nr 为/p [辽宁省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt [审判/vn 监督/vn]/nz 第二/m 庭/ng 副庭长/nnt 、/w 审判员/nnt 。/w 
八/m 、/w 免去/v 姜凤武/nr 的/ude1 [辽宁省/ns 高级/a 人民法院/nis 审判/vn 委员会/nis]/nt 委员/nnt 、/w [民事/b 审判/vn 第二/m 庭/ng]/nz 庭长/nnt 、/w 审判员/nnt 职务/n 。/w 
九/m 、/w 任命/v 盖荣军/nr 为/p [辽宁省/ns 人民检察院/nis]/nt 辽河/ns 分院/nis [副/b 检察长/nnt]/nnt 、/w [检察/b 委员会/nis]/nt 委员/nnt 、/w 检察员/nnt 。/w 
十/m 、/w 免去/v 关/n 立志/v 的/ude1 [辽宁省/ns 人民检察院/nis]/nt [检察/b 委员会/nis]/nt 委员/nnt 、/w 检察员/nnt 职务/n 。/w 
十一/m 、/w 免去/v 孙清荣/nr 的/ude1 [辽宁省/ns 人民检察院/nis]/nt 检察员/nnt 职务/n 。/w 
(/w [第/m 12/m 号/q]/mq )/w 
辽宁省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis 第一次/mq 会议/n 以来/f ，/w 辽宁省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n 代表/nnt]/nnt 出缺/nz [19/m 人/n]/mq 。/w 其中/rz ，/w 调离/v 辽宁/ns [5/m 人/n]/mq ：/w 孟军/nr (/w 沈阳/ns )/w 、/w 于/p 国文/n (/w 大连/ns )/w 、/w 张江/ns (/w 锦州/ns )/w 、/w 赵贺/nr (/w 朝阳/ns )/w 、/w 任国来/nr (/w [辽宁/ns 驻军/n]/nt )/w ；/w 因/p 工作/vn 需要/v 辞职/vn 被/pbei 接受/v 的/ude1 [14/m 人/n]/mq ：/w 邓福林/nr (/w 沈阳/ns )/w 、/w 田东泉/nr (/w 沈阳/ns )/w 、/w 刘慧鸣/nr (/w 沈阳/ns )/w 、/w 张东阳/nr (/w 沈阳/ns )/w 、/w 梁勇/nr (/w 鞍山/ns )/w 、/w 奚克路/nr (/w 抚顺/ns )/w 、/w 马海峰/nr (/w 锦州/ns )/w 、/w 王立维/nr (/w 满族/nz ，/w 锦州/ns )/w 、/w 刘明国/nr (/w 阜新/ns )/w 、/w 刘芳/nr (/w 女/b ，/w 辽阳/ns )/w 、/w 邱继岩/nr (/w 满族/nz ，/w 铁岭/ns )/w 、/w 宋臻/nr (/w 满族/nz ，/w 朝阳/ns )/w 、/w 陈铁新/nr (/w 朝阳/ns )/w 、/w 杨斌/nr (/w 盘锦/ns )/w 。/w 依照/p 《/w [中华人民共和国/ns 全国/n 人民/n 代表大会/n 和/cc 地方/n 各级/r 人民/n 代表大会/n 代表/nnt 法/n]/nz 》/w 的/ude1 [有关/vn 规定/n]/nz ，/w 孟军/nr 等/udeng [19/m 人/n]/mq 的/ude1 代表/nnt 资格/n 终止/v 。/w 依照/p 《/w [中华人民共和国/ns 全国/n 人民/n 代表大会/n 和/cc 地方/n 各级/r 人民/n 代表大会/n 选举法/n]/nz 》/w 的/ude1 [有关/vn 规定/n]/nz ，/w 刘明国/nr 的/ude1 辽宁省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 委员/nnt 、/w 省/n [十二/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis 农业/n 与/cc 农村/n 委员会/nis 委员/nnt 职务/n ，/w 刘芳/nr 的/ude1 辽宁省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 委员/nnt 职务/n 相应/vi 终止/v 。/w 
近日/t ，/w 沈阳市/ns 等/udeng [8/m 个/q]/mq 选举/v 单位/n 共/d 补选/v 辽宁省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n 代表/nnt]/nnt [15/m 人/n]/mq ：/w 方铁林/nr (/w 沈阳/ns )/w 、/w 李松林/nr (/w 沈阳/ns )/w 、/w 陈世海/nr (/w 沈阳/ns )/w 、/w 赵世宏/nr (/w 沈阳/ns )/w 、/w 吴忠琼/nr (/w 女/b ，/w 鞍山/ns )/w 、/w 栾庆伟/nr (/w 抚顺/ns )/w 、/w 张智明/nr (/w 锦州/ns )/w 、/w 范卫平/nr (/w 锦州/ns )/w 、/w 赵金波/nr (/w 锦州/ns )/w 、/w 何明清/nr (/w 辽阳/ns )/w 、/w 胡俊波/nr (/w 铁岭/ns )/w 、/w 于言良/nz (/w 朝阳/ns )/w 、/w 周立元/nr (/w 朝阳/ns )/w 、/w 徐振东/nr (/w 朝阳/ns )/w 、/w 孙雨/nr (/w 盘锦/ns )/w 。/w 辽宁省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt [第六/m 次/qv]/mq 会议/n 同意/v [代表/nnt 资格/n 审查/vn 委员会/nis]/nt 的/ude1 审查/vn 报告/n ，/w 确认/v 方铁林/nr 等/udeng [15/m 人/n]/mq 的/ude1 代表/nnt 资格/n 有效/a 。/w 
现在/t ，/w 辽宁省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis 实/ad 有/vyou 代表/nnt [615/m 人/n]/mq 。/w 
特此/d 公告/n 。/w 
