1月9日/t ，/w [西班牙/nsf 连锁/vn 零售/vn 超市/nis]/nt [迪亚/nrf 天天/d]/nz [北京/ns 分公司/nis]/nis 相关/vn 负责人/nnt 向/p 记者/nnt 证实/v ，/w [迪亚/nrf 天天/d]/nz 近期/t 将/d 全部/m 撤离/v 北京/ns 市场/n ，/w 但/c 目前/t 并未/d 确定/v 最后/f 撤离/v 时间/n 。/w 
[迪亚/nrf 天天/d]/nz 主打/v 社区/n 零售/v 超市/nis ，/w 官网/n 显示/v 目前/t 在/p 北京/ns 拥有/v [76/m 家/q]/mq 门店/n 。/w 
据/p [媒体/n 报道/v]/nz 称/v ，/w [迪亚/nrf 天天/d]/nz 从/p 2013年7月/t 开始/v 关闭/vn 业绩/n 较差/d 的/ude1 门店/n ，/w 11月/t 起/vf 开始/v 清仓/vi 闭/v 店/n 。/w 公开/ad 资料/n 显示/v ，/w 2011年/t [迪亚/nrf 天天/d]/nz 在/p 北京/ns 有/vyou [160/m 家/q]/mq 门店/n ，/w 两年/mq 多/a 时间/n 店面/n 数量/n 缩水/vi 超过/v 一半/m 。/w 
迪亚/nrf 集团/nis 创立/v 于/p 1979年/t ，/w 是/vshi 全球/n [零售/vn 市场/n]/nz [第三/m 大/a]/mq 折扣/n 超市/nis ，/w 在/p 欧洲/ns 地区/n 是/vshi 折扣/n 超市/nis 的/ude1 领先者/nz 。/w 全球/n 拥有/v [6300/m 多家/mq]/mq 门店/n 。/w 2003年/t 进入/v [中国/ns 市场/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 陈白/nr ）/w 
