在/p 临沧/ns 云县/ns 的/ude1 李明/nr (/w 化名/v )/w 看来/v ，/w 既然/c 恋爱/vi 了/ule ，/w “/w 对方/n 必须/d 一切/rz 以/p 我/rr 为/p 中心/nis ”/w 。/w 正是/v 这种/r 扭曲/vi 的/ude1 恋爱观/n ，/w 最终/d 使得/vi 一名/mq [17/m 岁/qt]/mq 的/ude1 [花季/t 少女/n]/nz [香/a 消/v 玉殒/nz]/nz 。/w 
2日/t 凌晨/t ，/w 云县/ns 茂兰镇/ns 茂兰村/ns 发生/v 一起/s 凶案/nz ，/w 一名/mq [17/m 岁/qt]/mq 少女/n 被/pbei 殴打/v 至/p 昏迷/v ，/w 送/v 医院/nis [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi 。/w 同时/c 还有/v 一名/mq [15/m 岁/qt]/mq 少女/n 被/pbei 打伤/v 。/w 
据/p [茂/a 兰/ng 派出所/nis]/nt 民警/nnt 介绍/v ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 名叫/v 李明/nr (/w 化名/v )/w ，/w [20/m 岁/qt]/mq ，/w 半年/mq 前/f 认识/v 了/ule 邻村/n 的/ude1 女孩/n 杨姗/nr (/w 化名/v ，/w [17/m 岁/qt]/mq )/w ，/w 两人/mq [迅速/ad 发展/vn]/nz 为/p 恋爱/vi 关系/n 。/w 1日20时/t 许/v ，/w 杨姗/nr 被/pbei 同村/n 一名/mq 妇女/n 拉/v 到/v 茂兰镇/ns “/w 盛典/n KTV/x ”/w 。/w 得知/v 情况/n 的/ude1 李明/nr 内心/n 极度/d 不爽/nz ，/w 认为/v 在/p 酒吧/nis 内/f 定然/d 有/vyou “/w 肮脏/a 、/w 龌龊/a ”/w 的/ude1 事/n 发生/v 。/w 为此/bl ，/w 两人/mq 在/p 电话/n 里/f 发生/v 了/ule 激烈/a 争吵/vi 。/w 
2日/t 凌晨/t 1时/t 许/v ，/w 异常/a 愤怒/a 的/ude1 李明/nr 带/v 上/f 家里/s 做/v 工程/n 用/p 的/ude1 射钉枪/nz ，/w 骑车/vi 赶到/v KTV/x ，/w 恰/d 遇/v 出门/vn 的/ude1 杨姗/nr 。/w 愤怒/a 中/f 的/ude1 李明冲/nr 上前/vi 打/v 了/ule 杨姗/nr 两个/mq 耳光/n ，/w 并/cc 将/d 其/rz 踢倒/nz 在/p 地/ude2 。/w 同往/nz KTV/x 的/ude1 陈霞/nr (/w 化名/v ，/w 女/b ，/w [15/m 岁/qt]/mq )/w 上前/vi 劝说/v ，/w 也/d 遭到/v 李明/nr 的/ude1 殴打/vn ，/w 造成/v 陈霞/nr 手掌/n 两处/mq 骨折/vi 及/cc 耳部/n 、/w 脊背/n 等/udeng 多/a 部位/n 出血/vi 、/w 受伤/vi 。/w 李明/nr 的/ude1 行为/n 惊动/v 了/ule KTV/x 里/f 的/ude1 人/n ，/w 多/a 人/n 上前/vi 劝阻/v 。/w 但/c 自/p 认为/v 丢/v 了/ule 面子/n 的/ude1 李明/nr 却/d 用/p 射钉枪/nz 枪柄/nz 猛/a 砸/v 杨姗/nr 额/n 部/q ，/w 造成/v 杨姗/nr 当即/d 昏迷/v ，/w 后/f 送/v 医院/nis [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi 。/w 
