“/w 冷血/nz 保安/b ”/w 毫无/v 缘由/n 地/ude2 将/d 一名/mq 乞丐/nnd 、/w 小学生/nnd 各/rz 刺/v [13/m 刀/n]/mq 杀死/v 。/w [韶关市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 昨日/t 向/p 媒体/n 通报/v ，/w 法院/nis 依据/n 最高人民法院/nto 的/ude1 执行/vn 命令/n 对/p 罪犯/nnd 何枚繁/nr 执行/v 死刑/n 。/w 
2011年2月18日/t 凌晨/t 1时/t 许/v ，/w 何枚繁/nr 下/f 晚班/n 后/f ，/w 发现/v 一名/mq 乞讨/v 人员/n 躺在/v 路边/s ，/w 便/d 用/p [随身/d 携带/v]/nz 的/ude1 水果刀/n ，/w 对/p 乞讨/v 人员/n 连续/a 捅/v 刺/v [13/m 刀/n]/mq ，/w 然后/c 逃离/v 现场/s 。/w 乞讨/v 人员/n 不/d 治/v 身亡/vi 。/w 
2011年12月14日/t ，/w [韶关市/ns 中级/b 法院/nis]/nt 一审/b 以/p [故意/d 杀人罪/n]/nz 和/cc [故意/d 伤害罪/n]/nz 判处/v 罪犯/nnd 何枚繁/nr 死刑/n ，/w [剥夺/v 政治权利/n 终身/n]/nz 。/w 2012年12月19日/t ，/w [广东省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 终审/n 裁定/vn 维持/v [韶关/ns 中/f 院/n]/nt 一审/b 判决/vn ，/w 并/cc 报请/v 最高人民法院/nto 核准/v 。/w 近日/t ，/w 最高人民法院/nto 裁定/vn 核准/v ，/w 并/cc 向/p [韶关/ns 中/f 院/n]/nt 下达/v 了/ule 对/p 罪犯/nnd 何枚繁/nr 执行/v 死刑/n 的/ude1 命令/n 。/w 
昨日/t 该院/r 还/d 通报/v 了/ule [另一/m 宗/vg]/mq 恶性/b 案件/n ，/w 一名/mq 赌徒/n 劫杀/nz 女/b 网友/n 后/f ，/w 竟/d 用/p “/w 变音/nz 手机/n ”/w 冒充/v 死者/n 向/p 其/rz 家人/n 骗钱/v ，/w 被/pbei 执行/v 死刑/n 。/w (/w 记者/nnt 卜瑜/nr 通讯员/nnt 汪次安/nr )/w 
