随着/p 春节/t 临近/v ，/w 前/f 日/b 起/vf 武汉/ns 警方/n 启动/v “/w 防火墙/n ”/w 行动/vn ，/w 防止/v 鞭炮/n 流入/v [中心/nis 城区/n]/nz 。/w 截至/v 昨晚/t 8时/t ，/w 全市/n 查处/v 违规/vn 销售/vn 、/w 储存/v 、/w 运输/v [烟花/n 爆竹/n]/nz 案件/n [7/m 起/vf]/mq ，/w [行政/n 拘留/v]/nz [7/m 人/n]/mq ，/w 罚款/vi [1/m 人/n]/mq ，/w 收缴/v 鞭炮/n [82/m 万/d 响/v]/mq ，/w 暂扣/v 非法/b 运输/vn 的/ude1 [烟花/n 爆竹/n]/nz 近/a [1500/m 件/q]/mq 。/w 
8日21时/t ，/w [青山/n 检查站/nis]/nt 在/p 入城/vi 高速/b 路口/n 盘查/v 时/ng ，/w 发现/v 一/m 河南/ns 籍/ng 货车/n 装载/v 了/ule [600/m 余/ng 箱/ng]/mq [烟花/n 爆竹/n]/nz 。/w 原来/d ，/w 司机/nnt 打算/v 从/p 湖南/ns 临湘/nz 运输/vn 这批/r [烟花/n 爆竹/n]/nz 到/v 河南/ns 信阳/ns 。/w [两/q 小时/n]/mq 后/f ，/w [关山/ns 检查站/nis]/nt 在/p 外环/gi 高速/b 一/m 入口/n 拦/v 下/f 一辆/mq 江西/ns 籍/ng 货车/n ，/w 查获/v [900/m 箱/ng]/mq 大型/b 烟花/n 。/w 警方/n 称/v ，/w [两/q 辆车/q]/mq 均/d 未/d 办理/v 任何/rz 危险品/n 手续/n ，/w 为/p 省/n 下/f 部分/n 高速/b 通行/vi 费用/n ，/w 打算/v 从/p 武汉/ns [中心/nis 城区/n]/nz 绕行/v 。/w [3/m 名/q]/mq 涉事/nz 司机/nnt 均/d 被/pbei [行政/n 拘留/v]/nz 15日/t 。/w 警方/n 正在/d 调查/vn [两/q 起/vf]/mq 案件/n 中/f 的/ude1 生产/vn 厂家/n 、/w 运输/vn 者/k 及/cc 购买/v 方/q ，/w 若/c 未/d 取得/v 相关/vn 生产/vn 、/w 经营/vn 及/cc 运输/v 资质/n ，/w 要/v 依法/d [追究/v 刑事/b 责任/n]/nz 。/w 
按/p 部署/vn ，/w 8日/t 起/vf ，/w 警方/n 已/d 在/p 通往/v [中心/nis 城区/n]/nz 的/ude1 [167/m 处/n]/mq 路口/n 构筑/v 拦截/vn “/w 防火墙/n ”/w ，/w 并/cc 在/p 区域/n 接合部/n 设置/v “/w 缓冲带/nz ”/w ，/w 严查/v 城乡/n 接合部/n “/w [烟花/n 爆竹/n]/nz 一条街/mq ”/w 。/w 警方/n 表示/v ，/w 为/p 防止/v [烟花/n 爆竹/n]/nz 流入/v 禁/v 鞭/ng 区/n ，/w 欢迎/v 市民/n 举报/vn 违法/vn 运输/vn 、/w 储存/v [烟花/n 爆竹/n]/nz 线索/n ，/w 查获/v [烟花/n 爆竹/n]/nz [200/m 箱/ng]/mq 以上/f 的/ude1 ，/w 每/rz 起/vf 奖励/vn [2000/m 元/q]/mq 。/w （/w 记者/nnt 张延/nr 实习生/nnt 孙校芳/nr 通讯员/nnt 王威/nr 路东/nz 陈龙/nr ）/w 
