昨日/t ，/w 非法/b 进行/vn [胎儿/n 性别/n 鉴定/vn]/nz 的/ude1 男子/n 李/ng 某/rz ，/w 被/pbei [江汉区/ns 法院/nis]/nt 以/p [非法/b 行医/vi 罪/n]/nz 判刑/vi 10个月/t 并/cc 处罚金/nz [1/m 万元/q]/mq 。/w 
[45/m 岁/qt]/mq 的/ude1 李/ng 某/rz ，/w 未/d 受/v 任何/rz 医学/n 培训/vn ，/w 曾/d 因/p 私下/d 从事/vi [胎儿/n 性别/n 鉴定/vn]/nz 遭/v [卫生/an 部门/n]/nz 处罚/vn 。/w 去年/t 9月9日/t ，/w 李/ng 某/rz 在/p 一/m 民房/n 内/f ，/w 再次/d 用/p B/x 超/v 机/ng 帮/v 人/n 有偿/b 鉴定/v 胎儿/n 性别/n ，/w 后/f [卫生/an 部门/n]/nz 当场/d 查获/v 、/w 予以/vx 重罚/v 后/f 移交/v 警方/n 。/w 法院/nis 审理/v 认为/v ，/w 李/ng 某/rz 在/p 未/d 取得/v 医生/nnt 执业资格/n 的/ude1 情况下/nz ，/w 屡次/d 非法/b 鉴定/v 胎儿/n 性别/n ，/w [情节/n 严重/a]/nz 已/d 构成/v 了/ule [非法/b 行医/vi 罪/n]/nz 。/w (/w 记者/nnt 余皓/nr 通讯员/nnt 李建君/nr 实习生/nnt 熊诗婕/nr 宋世琼/nr )/w 
