在/p 日前/t 结束/v 的/ude1 全国/n [第二/m 届/q]/mq “/w 避寒/nz 杯/ng ”/w 中老年/n [足球/n 锦标赛/n]/nz 中/f ，/w 湖北/ns 能/v 队/n 三战/nz 三/m 胜/v ，/w 再/d 传/v 捷报/n ，/w 同时/c 也/d 获得/v 了/ule 圈内/d 同行/n 的/ude1 赞誉/vn 。/w 
湖北/ns 能/v 队/n 是/vshi 去年/t 在/p [武汉市/ns 足协/nis]/nt 注册/vn 的/ude1 一支/mq 老年/n 足球队/nis ，/w 球员/nnt [平均/a 年龄/n]/nz 达到/v 了/ule [55/m 岁/qt]/mq ，/w 在/p 去年/t 河南/ns 进行/vn 的/ude1 全国/n 比赛/vn 中/f 杀/v 入/v [四/m 强/a]/mq 。/w 日前/t ，/w 在/p 广东/ns 虎门/ns 举办/v 的/ude1 全国/n [第二/m 届/q]/mq “/w 避寒/nz 杯/ng ”/w 赛/vn 上/f ，/w 湖北/ns 能/v 队/n 再/d 显/v 神威/n ，/w 连战/nr 连捷/nr ，/w 该/rz 赛事/n 组委会/nis 主席/nnt 甚至/d 在/p 答谢/v 宴/ng 上/f 表示/v “/w [湖北/ns 武汉/ns 足球队/nis]/nt 的/ude1 参与/vn 提高/v 了/ule 本届/r 比赛/vn 的/ude1 整体/n 水平/n ”/w 。/w 湖北/ns 能/v 队/n 总经理/nnt 周琦/nr 表示/v ，/w 能/v 有/vyou 机会/n 与/cc 全国/n 中老年/n 足球/n 爱好者/n 交流/vn ，/w 同时/c 也/d 展示/v 出/vf [湖北/ns 武汉/ns]/ns 的/ude1 足球/n 风采/n ，/w 对于/p 能/v 队/n 所有/b 球员/nnt 来说/uls ，/w 是/vshi 一种/mq 莫大/b 的/ude1 快乐/a 。/w （/w 记者/nnt 马万勇/nr ）/w 
来源/n ：/w [武汉/ns 晚报/n]/nz 
