[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 武汉/ns 卓尔/nrf 正式/ad 宣布/v ：/w [浙江/ns 绿城/ns]/nz 球员/nnt 宋志伟/nr 转会/v 武汉/ns 卓尔/nrf ，/w 转会费/n 为/p [60/m 万元/q]/mq ，/w 合同/n 为期/vi 三年/t 。/w 宋志伟/nr 是/vshi 卓尔/nrf 降级/vi 后/f 引进/v 的/ude1 [第三/m 名/q]/mq 内/f 援/vg 。/w 
据介绍/nz ，/w 宋志伟/nr 是/vshi 大连/ns 人/n ，/w 今年/t [25/m 岁/qt]/mq ，/w 身高/n [187/m CM/x]/mq ，/w 体重/n [75/m KG/x]/mq ，/w 场上/s 位置/n 后卫/nnt 、/w 后腰/n 。/w 他/rr 的/ude1 足球/n 生涯/n 并/cc 不是/c 一帆风顺/vl ，/w 曾/d 效力/n 过/uguo [浙江/ns 绿城/ns]/nz 和/cc 重庆/ns FC/x ，/w 也/d 有/vyou 海外/s 试/v 训/v 的/ude1 经历/n 。/w 2006年/t 宋志伟/nr 加入/v [绿城/ns 青/a 训/v 营/n]/nt ，/w 后/f 赴/v [葡萄牙/nsf 本菲卡/nrf 俱乐部/nis]/nt 试/v 训/v 。/w 曾/d 代表/nnt 杭州/ns 三/m 超/v 参加/v 中国/ns 乙级/b 联赛/n ，/w 2010年/t 升入/v 绿城/ns 一线/n 队/n 。/w 2011/m 赛季/n 加盟/v 重庆/ns FC/x ，/w 征战/vi [中/f 甲/n 联赛/n]/nz 。/w 2013/m 赛季/n 以/p 自由/a 身/ng 回归/v 绿城/ns ，/w 同年/d 5月26日/t 完成/v 中超/n 首/q 秀/ag 。/w 为什么/ryv 选择/v 宋志伟/nr ？/w 正/d 随/p 队/n 在/p 昆明/ns 集训/vi 的/ude1 俱乐部/nis [副/b 总经理/nnt]/nnt 李昊/nr 表示/v ：/w “/w 他/rr 属于/v 防守/vn 型/k 后腰/n ，/w [相对/d 来说/uls]/nz 比较/d 朴实/a 、/w 简练/a 。/w 头球/n 防守/v 能力/n 还/d 不错/a 。/w 在/p 梅/ng 方/q 离队/vi 之后/f ，/w 我们/rr 要/v 对/p 后防/n 加以/vx 巩固/v 。/w 宋志伟/nr 的/ude1 各/rz 方面/n 条件/n 符合/v 我们/rr 队/n 的/ude1 打法/n 要求/n 。/w ”/w 
前天/n 下午/t 刚/d 宣布/v 了/ule 乌拉圭/nsf 射手/nnd 佩/v 那/rzv 多/a 加盟/v ，/w [昨日/t 下午/t]/nz 又/d 宣布/v 了/ule 签/v 下/f 宋志伟/nr 。/w 卓尔队/nt 新/a 赛季/n 的/ude1 引援/nz 工作/vn 已经/d 基本/a 告一段落/vl ，/w 如果/c 不/d 出/vf 意外/a ，/w 只/d 待/vi 最后/f 一名/mq 外援/n 名额/n 确定/v 就/d 将/d 彻底/ad 收官/v 。/w 李昊/nr 昨天/t 承认/v ：/w “/w 签/v 下/f 宋志伟/nr ，/w 卓尔队/nt 内/f 援/vg 引进/v 工作/vn 基本/a 结束/v ，/w 除非/c 有条件/nz 非常/d 好/a 的/ude1 球员/nnt ，/w 否则/c 不会/v 再/d 进/vf 人/n 。/w ”/w （/w 记者/nnt 张琳/nr ）/w 
