前天/n 上午/t ，/w 象山/ns 网友/n “/w 西风/n ”/w 在/p 当地/s 论坛/n 发帖/vi ，/w 称/v 目睹/v 一辆/mq 小/a 货车/n 在/p 石浦/nr 汽/n 渡/v 码头/n 发生/v 意外/a ，/w “/w 可能/v 手刹/nz 没/d 刹住/v ，/w 车子/n 扑通/o 一/m 下滑/vi 进/vf 了/ule 海里/q ，/w 驾驶员/nnt 当时/t 在/p 车里/d …/w …/w ”/w 此事/r 也/d 引起/v 了/ule 网友/n 的/ude1 关注/vn 。/w 
据悉/v ，/w 前天/n 上午/t 10时05分/t ，/w 石浦/nr [边防/n 派出所/nis]/nis 民警/nnt 接到/v 群众/n 报警/vn ，/w 称/v 一辆/mq 小/a 货车/n 在/p 汽/n 渡/v 码头/n 落/v 海/n ，/w 随即/d 赶到/v 现场/s 。/w 
据/p 了解/v ，/w 事发/vi 后/f ，/w 码头/n 方/q 联系/v 了/ule 潜水/vn 人员/n ，/w 将/d 男/b 驾驶员/nnt 从/p 车里/d 救出/vf ，/w 随即/d 送到/v [石浦镇/ns 台胞/n 医院/nis]/nt 抢救/v 。/w 不幸/a 的/ude1 是/vshi ，/w 男子/n 终因/nz [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi 。/w 据悉/v ，/w 该/rz 男子/n 是/vshi 当地人/n ，/w 今年/t [60/m 岁/qt]/mq 。/w 
根据/p 监控/v 视频/n 及/cc 民警/nnt 从/p 现场/s 人员/n 处/n 了解到/v ，/w 当时/t ，/w 该/rz 小/a 货车/n 在/p 码头/n 向/p 后/f 倒车/vi ，/w 结果/n 掉进/vf 了/ule 海里/q 。/w 目前/t ，/w 此事/r 正在/d 进一步/d 处理/vn 中/f 。/w （/w 记者/nnt 沈孙晖/nr 通讯员/nnt 王伟/nr ）/w 
