张艺谋/nr 或/c 缴/v 全国/n 最高/a [社会/n 抚养费/n]/nz 
748万/m ！/w 昨日/t ，/w 无锡市/ns 滨湖区/ns 人口/n 和/cc 计划生育/n 局/n 公布/v 了/ule 对/p 张艺谋/nr 、/w 陈婷/nr 非/b 婚/ng 生育/vn [3/m 个/q]/mq 子女/n 的/ude1 [社会/n 抚养费/n]/nz 征收/v 决定书/n ，/w 将/d 依法/d 征收/v [计划/n 外/f 生育/vn]/nz 费/n 及/cc [社会/n 抚养费/n]/nz 共计/v [7487854/m 元/q]/mq ，/w 或/c 将/d 成为/v 我国/n 征收/v [社会/n 抚养费/n]/nz 的/ude1 单/b 笔/n 最高/a 额/n 。/w 近几年/qt 张艺谋/nr 事业/n 不顺/v ，/w 没/d 能/v 再/d 夺/v 票房/n 冠军/nnt ，/w 没想到/nz 罚款/vi 拿/v 了/ule 个/q 全国/n 最高/a 。/w 
据/p [无锡市/ns 滨湖区/ns 计生局/nis]/nt 透露/v ，/w 此前/t 该局/r 曾/d 多次/mq 派/v 工作/vn 小组/nis 赴京/vi 寻找/v 张艺谋/nr ，/w 并/cc 通过/p 相关/vn 单位/n 发函/nz [10/m 多次/mq]/mq ，/w 均/d 未/d 得到/v 回应/vn 。/w 2013年11/t 月底/t ，/w 张艺谋/nr 、/w 陈婷/nr 派/v 代理人/nnt 至/p 无锡/ns 接受/v 调查/vn ，/w 并/cc 提供/v 了/ule 相应/vi 材料/n 。/w 随后/d ，/w 该/rz 计生局/nis 组成/v [9/m 个/q]/mq 调查组/nis 分赴/v 北京/ns 、/w 广西/ns 、/w 四川/ns 等/udeng 地/ude2 调查取证/v 。/w 
调查/vn 的/ude1 一个/mq 重点/n 是/vshi 超生/vi 事实/n ，/w 经查/nz 证实/v ，/w 张/q 陈/vg [二/m 人/n]/mq 分别/d 于/p 2001年/t 、/w 2004年/t 、/w 2006年/t 生育/vn [3/m 个/q]/mq 子女/n ，/w 均/d 在/p 北京/ns 出生/vi ，/w 生育/v 时/ng 二/m 人均/a 未/d 办理/v 结婚/vn [登记/vn 手续/n]/nz ，/w 且/c 均/d 未/d 取得/v 人口/n 计生/n 部门/n 批准/v 生育/vn 的/ude1 证件/n 。/w 据/p 相关/vn 条例/n ，/w 此举/rzv 属于/v 非/b 婚/ng 生育/vn [3/m 个/q]/mq 子女/n 。/w 
调查/vn 的/ude1 另一个/mq 重点/n 则/d 是/vshi 生育/vn 3/m 子女/n 的/ude1 前/f 一/m 年度/n ，/w 张艺谋/nr 、/w 陈婷/nr 的/ude1 收入/n 。/w 经查/nz 证实/v ，/w 陈婷/nr 多年来/d 无/v 工作/vn 无/v 收入/n ，/w 张艺谋/nr 2000/m 年收入/n 为/p [2760/m 元/q]/mq ，/w 2003/m 年收入/n 为/p [106/m 万/d 2760/m 元/q]/mq ，/w 2005/m 年收入/n 为/p [251/m 万/d 8590/m 元/q]/mq 。/w 
按照/p 相关/vn [法律/n 法规/n]/nz ，/w 张艺谋/nr 、/w 陈婷/nr 应/v 缴纳/vn [计划/n 外/f 生育/vn]/nz 费/n 及/cc [社会/n 抚养费/n]/nz 共计/v [748/m 万/d 7854/m 元/q]/mq ，/w 费用/n 应/v 在/p 30日/t 内/f 一次性/d 缴齐/nz 。/w 如/v 有/vyou 不服/v ，/w 可/v 在/p 60日/t 内/f 申请/v [行政/n 复议/vn]/nz ，/w 或/c 在/p 3个月/t 内/f 提起/v 行政诉讼/n 。/w 
据悉/v ，/w 公布/v 征收/vn 决定/v 前/f ，/w 张艺谋/nr 、/w 陈婷/nr 已/d 向/p 申报/vn 的/ude1 部分/n 收入/n 提出/v 了/ule 申辩/vi ，/w 计生/n 部门/n 也/d 已/d 做出/v 答复/vn ，/w [二/m 人/n]/mq 不服/v 决定/vn 再次/d 申诉/vn 的/ude1 可能性/n 不大/d 。/w 而/cc 这笔/r [748/m 万元/q]/mq 的/ude1 罚款/vn 或/c 将/d 成为/v 我国/n 征收/v [社会/n 抚养费/n]/nz 的/ude1 单/b 笔/n 最高/a 额/n 。/w 
一年/mq 才/d 赚/v [2760/m 块/q]/mq ？/w 
老谋子/nz 也/d 遭/v 拖欠/vn 工资/n 
超生/vi ，/w 张艺谋/nr 认/v 了/ule 。/w 罚款/vi ，/w 一个/mq 月/n 内/f 也/d 得/ude3 交/v 了/ule 。/w 老谋子/nz 超生/vi 这/rzv 事儿/n 看起来/v 算是/v 尘埃落定/vl 了/ule ，/w 但是/c 等等/udeng ，/w 计生局/nis 公布/v 的/ude1 这段/r 公文/n 中/f 信息量/n 可是/c 相当大/nz ，/w 蕴含/v 了/ule 不少/m 八卦/n 。/w 比如/v ，/w 张艺谋/nr [怎么/ryv 可能/v]/nz 一年/mq 只/d 赚/v [2760/m 元/q]/mq ？/w 
仨/m 孩子/n 748万/m 征收/v 标准/n 为/p 重罚/v 
生/v 仨/m 孩子/n 罚/v 748万/m ，/w [无锡市/ns 滨湖区/ns 计生局/nis]/nt 给/p 公众/n 算/v 了/ule 一笔/mq 细账/n 。/w 根据/p 2002年/t 起/vf 执行/v 的/ude1 《/w [江苏省/ns 人口/n 与/cc 计划生育/n 条例/n]/nz 》/w 规定/n ，/w 非/b 婚生/nz 二胎/nz 及/cc 以上/f 的/ude1 ，/w [社会/n 抚养费/n]/nz 征收/vn 应/v 按/p 孩子/n 出生/vi 前一年/mq [城镇/n 居民/n]/nz 年/qt [人均/a 可支配/nz 收入/n]/nz 的/ude1 [5/m 至/p 8/m 倍/q]/mq 缴纳/v 。/w 此外/c ，/w [实际/n 收入/n]/nz 是/vshi [城镇/n 居民/n]/nz 年/qt [人均/a 可支配/nz 收入/n]/nz [2/m 倍/q]/mq 以上/f 的/ude1 ，/w 超出/v 人均收入/n 的/ude1 部分/n 还要/d 再/d 缴纳/v [1/m 至/p 2/m 倍/q]/mq 的/ude1 [社会/n 抚养费/n]/nz 。/w 
张艺谋/nr 2001年/t 超生/vi [第一/m 子/ng]/mq ，/w 但/c 2000/m 年收入/n 仅/d [2760/m 元/q]/mq ，/w 低于/v 无锡市/ns [11988/m 元/q]/mq 的/ude1 水平/n 。/w 最终/d 按照/p 人均/a 工资/n 的/ude1 [6/m 倍/q]/mq ，/w 共/d 应/v 缴纳/vn [71928/m 元/q]/mq 。/w 
2004年/t 超生/vi [第二/m 子/ng]/mq ，/w 张艺谋/nr 2003/m 年收入/n 达到/v [106/m ./w 2760/m 万元/q]/mq ，/w 远/a 超/v 2003年/t 无锡市/ns 人均/a [年/qt 可支配/nz 收入/n]/nz [11647/m 元/q]/mq 。/w 人均收入/n 内/f 的/ude1 部分/n 按/p [5/m 倍/q]/mq 征收/vn ，/w 超出/v 部分/n 则/d 按/p [最高/a 标准/n]/nz [2/m 倍/q]/mq 征收/vn ，/w 共计/v [221/m ./w 8696/m 万元/q]/mq 。/w 
2006年/t 超生/vi [第三/m 子/ng]/mq ，/w 因/p [情节/n 严重/a]/nz ，/w 除/p 征收/v 无锡市/ns 2005年/t [人均/a 可支配/nz 收入/n]/nz 即/v [16005/m 元/q]/mq 的/ude1 [6/m 倍/q]/mq 外/f ，/w 还/d 加收/v 张艺谋/nr 收入/n 超出/v 部分/n 的/ude1 [2/m 倍/q]/mq ，/w 共计/v [519/m ./w 7230/m 万元/q]/mq 。/w 
由此可见/c ，/w 对/p 张艺谋/nr 超生/vi 所/usuo 征收/vn 的/ude1 [社会/n 抚养费/n]/nz 中/f ，/w 均/d 采用/v 重罚/vn 标准/n 计算/v 。/w 
票房/n 超/v 4亿/m ，/w 导演/nnt 费/n 为/p [0/m 二/m 张/q]/mq 亲密/a 期/qv 曾/d 拖欠/v 工资/n 
其实/d 对/p 广大/b 看客/n 来说/uls ，/w 张艺谋/nr 罚/v 700多万/m 并不/d 意外/a ，/w 此前/t 曾/d 有/vyou 媒体/n 根据/p 张艺谋/nr [电影/n 票房/n]/nz 计算/v 出/vf 他/rr 年收入/n 8000万/m ，/w 更/d 算出/vf 罚款/vi 总额/n 高达/v [1/m ./w 6/m 亿元/q]/mq 。/w 
可/v 在/p 计生/n 部门/n 查实/v 的/ude1 收入/n 中/f ，/w 张艺谋/nr 2000年/t 的/ude1 收入/n 居然/d 只有/c [2760/m 元/q]/mq ，/w 按/p 一家/n 两口/nz 人/n 算/v ，/w 张家/nz 已经/d 可以/v 申请/vn 扶贫/vn 了/ule 。/w 再/d 来/vf 看看/v 计生/n 部门/n [代理/vn 律师/nnt]/nnt 透露/v 的/ude1 细节/n ：/w “/w 2000年/t ,/w 张艺谋/nr 的/ude1 [实际/n 收入/n]/nz 是/vshi 作为/p [广西/ns 电影/n 制片厂/nis]/ntcf 名誉/n 厂长/nnt 的/ude1 工资/n 全年/n 收入/n 共计/v [2760/m 元/q]/mq (/w [230/m 元/q]/mq //w 月/n )/w ；/w 2003年/t 的/ude1 [实际/n 收入/n]/nz 约/d 为/p [106/m 万元/q]/mq ,/w 包括/v 拍摄/vn 某/rz 广告/n 酬金/n [100/m 万元/q]/mq 、/w 执导/v 《/w 印象/n  刘三姐/nr 》/w 劳务费/n [6/m 万元/q]/mq 以及/cc [广西/ns 电影/n 制片厂/nis]/ntcf 工资/n ；/w 2005年/t 的/ude1 [实际/n 收入/n]/nz 约/d 为/p [251/m 万元/q]/mq ,/w 包括/v 《/w 图兰朵/n 》/w 巡演/v 补助费/n 约/d [56/m 万元/q]/mq 、/w 执导/v 《/w 印象/n  刘三姐/nr 》/w 税后/nz 收入/n [161/m 万元/q]/mq 、/w 拍摄/v 某/rz 广告/n 税后/nz 收入/n [34/m 万元/q]/mq 以及/cc [广西/ns 电影/n 制片厂/nis]/ntcf 工资/n 。/w ”/w 
从/p 上述/b 明细/b 可以/v 看出/v ，/w 这/rzv 3/m 年间/n ，/w 张艺谋/nr 在/p 电影/n 拍摄/v 上/f 的/ude1 收入/n 为/p 零/m 。/w 但/c 他/rr 在/p 这几年/mq 拍摄/v 的/ude1 《/w [幸福/a 时光/n]/nz 》/w 、/w 《/w [十面/nz 埋伏/v]/nz 》/w 、/w 《/w [千里/mq 走单骑/nz]/nz 》/w 、/w 《/w [满城/ns 尽/vi 带/v 黄金甲/nr]/nz 》/w 等/udeng 影片/n ，/w 总/b 票房/n 超过/v [4/m ./w 5/m 亿元/q]/mq 。/w 
对此/d ，/w 张艺谋/nr 的/ude1 解释/vn 是/vshi ：/w “/w 由/p 新/a 画面/n 公司/nis 和/cc [珠海/ns 振/vg 戎/nz 公司/nis]/ntc 投资/vn 的/ude1 《/w [幸福/a 时光/n]/nz 》/w 票房/n 很差/d ，/w 再/d 加上/v 两家/mq 投资方/n 闹翻/vi ，/w 我/rr 没收/v 到/v 酬金/n 。/w 《/w [十面/nz 埋伏/v]/nz 》/w 《/w [千里/mq 走单骑/nz]/nz 》/w 和/cc 《/w [满城/ns 尽/vi 带/v 黄金甲/nr]/nz 》/w ，/w 我/rr 的确/d 签订/v 导演/nnt 合约/n ，/w 但/c 当年/t 并/cc 没拿到/nz 酬金/n ，/w 直到/v 2010年/t 才/d 补发/v 给/p 我/rr 。/w ”/w 
原来/d ，/w 拖欠/v 工资/n 、/w 扣发/v 工资/n 这种/r 事/n ，/w 张艺谋/nr 也/d 遇到/v 过/uguo ，/w 老板/nnt 正是/v 当年/t “/w [情/n 比/p 金坚/nr]/nz ”/w 的/ude1 张伟平/nr 。/w 当然/d ，/w 老谋子/nz 如今/t 也/d 得/ude3 感谢/v 张伟平/nr 的/ude1 拖欠/vn 行为/n ，/w 否则/c 罚款/vi 将/d 更高/d 。/w （/w 记者/nnt 万旭明/nr ）/w 
