王明竹/nr 在/p 走访/v 调查/vn 
参/vg 警/ng 28年/t ，/w 自/p 2003年/t 至今/d 一直/d 在/p [中山/ns 大道/ns]/nz 沿线/f “/w 反扒/vn ”/w ，/w 并/cc 组建/v 了/ule 我市/r 第一个/mq 反扒/vn 志愿队/n 。/w 他/rr 和/cc 他/rr 的/ude1 队友/n 累计/vd 擒获/v 了/ule 2000多名/m 街头/s 扒手/n 。/w 
3日/t ，/w 人民网/nz 推出/v “/w 2013/m 百姓/n 口碑/n  [警察/nnt 故事/n]/nz ”/w 专题/n 网页/n ，/w 全国/n [21/m 名/q]/mq 民警/nnt 入选/v “/w 群众/n 喜爱/v 、/w 网友/n 点/qt 赞/vg ”/w 榜/n ，/w 我省/n [2/m 人/n]/mq 入围/v ，/w [江汉区/ns 公安/n 分局/nis]/nt [民权/n 派出所/nis]/nt [51/m 岁/qt]/mq 的/ude1 民警/nnt 王明竹/nr 正是/v 其中/rz 一员/mq ，/w 被/pbei 网友/n 冠/ng 以/p “/w 拼命/d 哥/n ”/w 美誉/n 。/w 
艾滋病/nhd 扒手/n 咬/vi 了/ule 他/rr 的/ude1 腿/n 
2006年8月15日/t 上午/t 11时/t 许/v ，/w 王明竹/nr 和/cc [3/m 名/q]/mq 反扒/vn 队员/nnt 尾随/v 两/m 可疑/a 男子/n 进入/v 清芬/a 鞋/n 市/n 。/w [二/m 男/b]/mq 走进/v 一家/n 鞋店/nis ，/w “/w 大个子/n ”/w 从/p 一/m 女子/n 包/v 中/f 偷偷/d 摸出/nz 手机/n 和/cc 钱包/n ，/w 塞/v 给/p 一旁/f 的/ude1 “/w 瘦/a 个子/n ”/w ，/w 王明竹/nr 等/udeng 人/n 冲/v 上前/vi 。/w “/w 瘦/a 个子/n ”/w 被/pbei 擒/v ，/w “/w 大个子/n ”/w 却/d 穿过/v 小巷/n 转眼/d 消失/vi 。/w 
当天/t 下午/t 2时30分/t ，/w 王明竹/nr 驱车/vi 领着/v [3/m 名/q]/mq 反扒/vn 队员/nnt 搜寻/v ，/w 忽/d 遇/v “/w 大个子/n ”/w 。/w 王明竹/nr 忙/v 跳下/vf 车/n 与/cc 反扒/vn 队员/nnt 合力/n 将/d 他/rr 按/p 下/f ，/w “/w 大个子/n ”/w 突然/ad 扭头/vi 咬/vi 了/ule 王明竹/nr 的/ude1 右腿/n ，/w 咬/vi 出/vf 一排/mq 清晰/a 的/ude1 血印/n 。/w 
当晚/t 7时/t 许/v ，/w 被/pbei 讯问/vn 的/ude1 “/w 大个子/n ”/w 看着/v 王明竹/nr 的/ude1 腿/n 冷笑/vi ：/w “/w 我/rr 是/vshi [艾滋病/nhd 患者/n]/nz ，/w [武汉/ns 疾/ag 控/v 中心/nis]/nt 有/vyou 记录/v ，/w 不信/v 去/vf 查/v 。/w ”/w 王明竹/nr 回/v ：/w “/w 你/rr 有/vyou 艾滋病/nhd 我/rr 也/d 要/v 抓/v 你/rr ！/w ”/w “/w 大个子/n ”/w 见/v 王明竹/nr 毫无/v 惧色/n ，/w 气焰/n 顿消/nz ，/w 很快/d 交代/v 了/ule 作案/vi 经过/p 。/w 
当晚/t 11时/t ，/w 审讯/vn 完成/v 并/cc 将/d 两/m 小偷/n 送到/v 看守所/nis 后/f ，/w 王明竹/nr 这/rzv 才/d 向/p 所长/nnt 报告/n “/w 艾滋病/nhd ”/w [一/d 事/n]/mq 。/w 查实/v 刘/nz 某/rz 确系/nz [艾滋病/nhd 患者/n]/nz 后/f ，/w 次日/t ，/w 派出所/nis 教导员/nnt 与/cc 王明竹/nr 一起/s 去/vf 医院/nis 检查/vn ，/w 医生/nnt 称/v 从/p 送检/v 到/v 出/vf 结果/n 需/v 6个月/t ，/w 并/cc 给/p 他/rr 开/v 了/ule 一些/mq 阻止/v 感染/vn 的/ude1 药物/n 。/w 
边/k 等/udeng 检查结果/v 边上/f 街/n 侦查/vn 
思前想后/vl ，/w 王明竹/nr 决定/v 对/p 家人/n 隐瞒/v 此事/r ，/w 连/ulian 正在/d 热恋/v 并/cc 已/d [谈/v 婚/ng 论/v 嫁/v]/nz 的/ude1 女友/n 他/rr 也/d 只/d 字/n 未提/v ，/w 只是/d 自此/d 他/rr 便/d 与/cc 女友/n 刻意/d 保持/v 距离/n 并/cc 拖延/v 婚期/n 。/w 
检查结果/v 出来/vf 前/f 的/ude1 半年/mq 里/f ，/w 领导/n 和/cc 同事/n 都/d 劝/v 他/rr 在家/vi 休息/v ，/w 可/v 他/rr 照样/d 和/cc 反扒/vn 队员/nnt 一起/s 上街/vi 化装/v 侦查/vn 。/w 
咬/vi 他/rr 的/ude1 刘/nz 某/rz 因/p 在/p 看守所/nis 惹是生非/vl 须/d 被/pbei 转/v 押/v 至/p 别处/rzs ，/w 他/rr 还/d 主动/ad 要求/n 接/v 下/f 这次/r 转/v 押/v 任务/n 。/w 别的/rzv 同事/n 都/d 戴/v 上/f 手套/n 、/w 口罩/n [全副/b 武装/n]/nz ，/w 他/rr 只/d 穿/v 警服/n ，/w 接/v 刘/nz 某/rz 上车/v 时/ng 还/d 好言/v 关心/vn 他/rr 的/ude1 温饱/n 。/w 刘/nz 某/rz 感动/v 忏悔/vn ，/w 他/rr 仍/d 好言/v 安慰/vn 。/w 
半年/mq 后/f ，/w 医生/nnt 确认/v 王明竹/nr 并未/d 感染/v 艾滋/nr ，/w 他/rr 便/d 和/cc 女友/n 顺利/ad 完婚/v 。/w 几年/mq 里/f 反复/d 体检/vn 确认/v 平安/a 后/f ，/w 他/rr 才/d 答应/v 妻子/n 生/v 下/f 儿子/n 。/w 如今/t 想起/v 这段/r 往事/n ，/w 他/rr 笑/v ：/w “/w 说/v 没/d 压力/n 是/vshi 假/a 的/ude1 ，/w 艾滋病/nhd 很/d 特殊/a ，/w 当时/t 心理/n 上/f 就/d 把/pba 自己/rr 和/cc 别人/rr 隔/v 离开了/v ”/w 。/w 
手机/n 存/v 了/ule 300余人/m 的/ude1 身份/n 信息/n 
[中山/ns 大道/ns]/nz 沿线/f 一直/d 是/vshi 武汉/ns 最/d 繁华/a 的/ude1 商/v 区/n 之一/rz ，/w 王明竹/nr 平均/a 每天/r 处理/vn [5/m 至/p 6/m 起/vf]/mq 扒窃/v 案件/n ，/w 最高/a 时/ng 甚至/d 一天/mq [8/m 起/vf]/mq 。/w 
多年来/d 积累/v ，/w 王明竹/nr 有着/v 独特/a 的/ude1 “/w 反扒/vn ”/w 经验/n 。/w 他/rr 的/ude1 手机/n 里/f 存有/v 曾/d 因/p 盗窃/v 被/pbei 处理/vn 的/ude1 300余人/m 的/ude1 照片/n 和/cc 身份/n 信息/n ，/w 他/rr 说/v ，/w 平时/t 在/p 街上/s 找/v “/w 扒手/n ”/w ，/w 手机/n 能/v 帮/v 不少/m 忙/v 。/w 
2012年6月/t ，/w 一/m 小偷/n 在/p [民众/n 乐园/n]/nz [2/m 楼/n]/mq 一/m 服装店/nis 内/f 偷走/v 一/m 顾客/n 装有/v [9800/m 元/q]/mq 现金/n 的/ude1 包/v ，/w 王明竹/nr 查看/v 监控/vn 留下/v 了/ule 扒手/n 的/ude1 照片/n 资料/n ，/w 并/cc 将/d 照片/n 交给/v [民众/n 乐园/n]/nz 内/f 保安/b 和/cc 反扒/vn 队员/nnt ，/w 让/v 大家/rr 多/a 加/v 留意/vn 。/w [1/m 个/q]/mq 多/a 月/n 后/f ，/w 该/rz 小偷/n 又/d 进/vf [民众/n 乐园/n]/nz ，/w 保安/b 迅速/ad 通知/n 王明竹/nr ，/w 他/rr 和/cc 队员/nnt 赶来/vi ，/w 将/d 正/d 欲/d 下手/vi 的/ude1 小偷/n 擒获/v 。/w 
“/w 群众/n 喜爱/v 、/w 网友/n 点/qt 赞/vg ”/w 令/v 王明竹/nr 颇/d 感/vg 欣慰/a ，/w 但/c 他/rr 说/v 自己/rr 有/vyou 个/q 梦想/n ：/w 挑战/vn “/w [中山/ns 大道/ns]/nz 无/v 贼/n ”/w 。/w （/w 记者/nnt 夏奕/nr 实习生/nnt 孙校芳/nr 张家国/nr //w 摄/vg ）/w 
