环卫/n 工/n 艰难/a 地/ude2 清理/v 路面/n 上/f 的/ude1 垃圾/n 
9日/t 凌晨/t 4时/t 许/v ，/w 环卫/n 工/n 李新岭/nr 、/w 张兰英/nr 夫妇/n 俩/m 来到/v 纬/ng [三/m 路/n]/mq 与/cc 经五路/ns 交叉口/n 东边/f 时/ng ，/w 眼前/s 的/ude1 情景/n 让/v 他们/rr 惊呆/v 了/ule ：/w 路面/n 上/f 撒/v 了/ule 一层/mq 厚厚的/z [建筑/n 垃圾/n]/nz ，/w 有/vyou 砖头/n 、/w 黄土/n ，/w 还有/v 缠绕/v 着/uzhe 的/ude1 钢筋/n ，/w 足/a 有/vyou [200/m 多/a 米/q 长/a]/mq ，/w 环卫/n 工/n 夫妇/n [俩/m 被/pbei]/mq 难为/v 哭/v 了/ule 。/w 
沿着/p 垃圾/n 的/ude1 痕迹/n ，/w 老两口/n 找到/v 路南/ns 一个/mq 家属院/n ，/w 这些/rz 下/f 房/n 土/n 就是/v 来自/v 这里/rzs 。/w 但/c 此时/r 大门/n 紧闭/v ，/w 找/v 不到/v 人/n ，/w 为/p 赶/v 在/p 早上/t [7/m 点/qt]/mq 前/f 清扫/v 干净/a ，/w 老两口/n 顾不了/vl 那么/c 多/a ，/w 赶紧/d 拿着/vf 扫把/n 清扫/v ，/w 一会儿/mq 就/d 满头大汗/al 了/ule ，/w 里边/f 的/ude1 衣服/n 全/a 湿透/nz 了/ule 。/w 他们/rr 脱下/vf 棉衣/n ，/w 挥汗如雨/vl 地/ude2 接着/c 干/v ，/w 由于/p 撒/v 的/ude1 下/f 房/n 土/n 太多/ad 太/d 沉/v ，/w 到/v 早上/t [7/m 点/qt]/mq ，/w 只是/d 清扫/v 了/ule 一/m 小/a 部分/n 。/w 迫不得已/vl ，/w 老李/nz 联系/v 到/v 管片/n 的/ude1 队长/nnt 李二雪/nr ，/w 寻求/v 帮助/vn 。/w 李二雪/nr 带/v [三/m 名/q]/mq 环卫/n 工/n 到/v 现场/s 一/m 看/v ，/w 让/v 她们/rr 大吃一惊/vl ，/w 路南/ns 路边/s 延绵/vi [数百/m 米/q]/mq 都/d 是/vshi 砖头/n 瓦砾/n 。/w 
为/p 找到/v 肇事者/n ，/w 李二雪/nr 联系/v 到/v 附近/f 巡逻/vn 的/ude1 经/p 八路/n [巡防/nz 队员/nnt]/nz 王艳州/nr 等/udeng 人/n ，/w 记者/nnt 和/cc 他们/rr 一起/s 来到/v 经五路/ns 与/cc 纬/ng [三/m 路/n]/mq 交叉口/n 东/f [100/m 米/q]/mq 路南/ns 的/ude1 这个/rz 家属院/n 。/w 
门口/s 值班/vn 的/ude1 保安/b 承认/v 这些/rz 下/f 房/n 土/n 就是/v 从/p 这个/rz 家属院/n 拉/v 出/vf 的/ude1 。/w 保安/b 说/v ：/w “/w 晚上/t [10/m 点/qt]/mq 多/a 渣土/n 车/n 来/vf 清运/v 下/f 房/n 土/n ，/w 可能/v 是/vshi 车门/n 未/d 关/n 严/a 。/w ”/w 当/p [巡防/nz 队员/nnt]/nz 问/v 是否/v 能/v 找到/v 渣土/n 车/n 司机/nnt 时/ng ，/w 保安/b 说/v ：/w “/w 渣土/n 车/n 已经/d 开走/v 了/ule ，/w 可以/v 去/vf 工地/n ，/w 看/v 能否/v 找到/v 包工头/nnd 。/w ”/w 大家/rr 从/p 家属院/n 的/ude1 左侧/f 进入/v 后院/n ，/w 发现/v 地面/n 都/d 是/vshi 砖头/n 瓦砾/n ，/w 此时/r ，/w 工地/n 没有/v 车辆/n ，/w 也/d 没有/v 工人/nnt ，/w 大家/rr 只好/d 出来/vf 。/w 
离开/v 时/ng ，/w 李二雪/nr 难为/v 地/ude2 说/v ：/w “/w 如果/c 找/v 不到/v 责任人/nnt ，/w 这些/rz [建筑/n 垃圾/n]/nz 得/ude3 让/v 老李/nz 两口/nz 自己/rr 花钱/vi 请/v 人/n 运走/v ，/w 因为/c [垃圾/n 中转站/n]/nz 只/d 允许/v 倒/vi [生活/vn 垃圾/n]/nz 。/w 这笔/r 费用/n 让/v 本来/d 工资/n 就/d 不/d 高/a 的/ude1 环卫/n 工/n 承担/v ，/w 也/d 太/d 不/d 公平/a 。/w ”/w 
昨天/t 10时/t ，/w 在/p [巡防/nz 队员/nnt]/nz 和/cc 记者/nnt 的/ude1 帮助/vn 下/f ，/w 几经/d 辗转/vi 终于/d 找到/v 包工头/nnd 刘/nz 某/rz ，/w 他/rr 承认/v 是/vshi 自己/rr 的/ude1 渣土/n 车/n 所/usuo 为/p ，/w 愿意/v 将/d 撒/v 在/p 路上/s 的/ude1 下/f 房/n 土/n 清运/v 干净/a 。/w （/w 记者/nnt 张弢/nr 文/ng 杜小伟/nr 摄影/vn ）/w 
