如果/c [广州/ns 恒大/nz]/nz 和/cc 阿尔/nrf 滨/ng 最终/d 完成/v 交易/vn ，/w 于大宝/nr 将/d 成为/v 中国/ns 足坛/n 历史/n 上/f 身价/n 最高/a 的/ude1 球员/nnt 。/w 2012/m 赛季/n 以/p 2000万/m 身价/n 买入/v 于大宝/nr 的/ude1 [阿尔/nrf 滨/ng 俱乐部/nis]/nt ，/w 在/p 支付/v 于大宝/nr 两年/mq 年薪/n 和/cc 赢/v 球/n 奖金/n 后/f ，/w 还/d 净赚/v 千万/m 人民币/n 以上/f 。/w 
阿尔/nrf 滨/ng 在/p 2012年/t 以/p 2000万/m 购入/v 于大宝/nr 的/ude1 时候/n ，/w 当时/t 创下/v 了/ule 中国/ns 足坛/n 转会/v 新纪录/nz 。/w 两年/mq 后/f ，/w 阿尔/nrf 滨/ng 的/ude1 大手笔/n 投资/vn 得到/v 了/ule 高额/b 回报/vn 。/w 两个/mq 赛季/n [阿尔/nrf 滨/ng 俱乐部/nis]/nt 在于/v 大宝/nz 身上/s 的/ude1 总支出/n 为/p [3240/m 万/d 左右/f]/mq 。/w 如果/c 阿尔/nrf 滨/ng 与/cc 恒大/nz 的/ude1 买卖/vn 能够/v 达成/vn ，/w 进账/n 5000万/m 转会费/n ，/w 这/rzv 意味着/v 在/p 使用/v 于大宝/nr 2年/t 后/f ，/w 还/d 净赚/v 千万/m 人民币/n 以上/f 。/w 
为何/ryv 前/f 两次/mq 被/pbei 拒/vg 的/ude1 恒大/nz 对于/p 大宝/nz 痴心/n 不/d 改/v ？/w 除了/p 刘健/nr 和/cc 梅/ng 方/q 都/d 是/vshi 自由/a 身/ng 没有/v 耗费/vn 太多/ad 预算/n ，/w 还/d 因为/c 里/f 皮/n 非常/d 欣赏/v 于大宝/nr ，/w 钦点/v 他/rr 加盟/v 。/w 于大宝/nr 在/p 国家队/nis 效力/n 时/ng ，/w 就/d 和/cc 里/f 皮/n 有/vyou 过/uguo 沟通/v 。/w 如果/c 能够/v 得到/v 于大宝/nr ，/w 恒大/nz 将/d 聚齐/v [13/m 位/q]/mq 国脚/n 。/w 
来源/n ：/w [武汉/ns 晚报/n]/nz 
