昨天/t ，/w 于大宝/nr 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 他/rr 目前/t 还/d 没有/v 确定/vn 是否/v 转会/vn 恒大/nz ，/w “/w 我/rr 还要/d 再/d 跟/p [阿尔/nrf 滨/ng 俱乐部/nis]/nt 高层/n 面对面/dl 沟通/v 后/f 做/v 决定/vn 。/w ”/w 
前晚/nz ，/w [阿尔/nrf 滨/ng 俱乐部/nis]/nt 原本/d 已/d 同意/v 于大宝/nr 转会/v 恒大/nz ，/w 只差/nz 加盖/nrf 俱乐部/nis 公章/n ，/w 但/c 于大宝/nr 本人/rr 态度/n 让/v 转会/vn 暂缓/v 。/w 昨天/t ，/w 于大宝/nr 本人/rr 继续/v 跟随/v [阿尔/nrf 滨/ng 俱乐部/nis]/nt 训练/vn ，/w 于大宝/nr 告诉/v 记者/nnt ：/w “/w 俱乐部/nis 说/v 让/v 我/rr 先/d 安心/a 在/p 昆明/ns 训练/vn ，/w 我/rr 就/d 再/d 等等/udeng 看/v 。/w 有/vyou 一些/mq 问题/n 还/d 需要/v 跟/p 俱乐部/nis 沟通/v ，/w 目前/t 还/d 没/d 跟/p 俱乐部/nis 进行/vn 正面/b 的/ude1 沟通/vn 。/w ”/w 
于大宝/nr 也/d 向/p 记者/nnt 确认/v ，/w 他/rr 已经/d 与/cc 恒大/nz 派往/vf 昆明/ns 的/ude1 俱乐部/nis 总经理/nnt 康冰/nr 进行/vn 了/ule 会谈/vi ，/w “/w [恒大/nz 俱乐部/nis]/nt 的/ude1 人/n 一直/d 在/p 这里/rzs ，/w 想/v 和/cc 我/rr 谈/v 待遇/n ，/w 既然/c 阿尔/nrf 滨/ng 已经/d 准备/v 卖/v 我/rr 了/ule ，/w 那/rzv 就/d 谈/v 吧/y 。/w ”/w 对于/p 谈/v 过/uguo 的/ude1 结果/n ，/w 于大宝/nr 没有/v 透露/v ，/w 只是/d 表示/v 转会/vn 还/d 没/d 定/v ，/w 自己/rr 还/d 没/d 想好/v 。/w 从/p 于大宝/nr 表态/vi 看/v ，/w 与/cc 恒大/nz 就/d 待遇/n 方面/n 谈/v 得/ude3 并/cc 不是/c 特别/d 理想/n 。/w 阿尔/nrf 滨/ng 方面/n 知情/vi 人士/n 称/v ，/w “/w 现在/t 可以/v 说/v 主动权/n 都/d 掌握/v 在于/v 大宝/nz 手里/s ，/w 关键/n 看/v 他/rr 与/cc 恒大/nz 的/ude1 待遇/n 谈判/vn 了/ule 。/w ”/w 有/vyou 媒体/n 也/d 报道/v ，/w 于大宝/nr 正在/d 等/udeng 阿尔/nrf 滨/ng 解决/v 他/rr 的/ude1 欠薪/nz 问题/n 。/w 
相关/vn 
李学鹏/nr 拒/vg 富力/nz 2500万/m 报价/vn 
[京华/ntc 时报/n]/nz 讯/ng (/w 记者/nnt 孙永军/nr )/w 与/cc 于大宝/nr 一样/uyy ，/w 在/p 富力/nz 超过/v 2500万/m 转会费/n 求购/v 李学鹏/nr 、/w 阿尔/nrf 滨/ng 同样/d 有意/d 让/v 其/rz 转会/v 情况下/nz ，/w 李学鹏/nr 本人/rr 不/d 同意/v 转会/vn 到/v 富力/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w 富力/nz 主帅/nnt 埃里克森/nrf 的/ude1 引援/nz 名单/n 中/f 有/vyou 李学鹏/nr 的/ude1 名字/n ，/w 富力/nz 超过/v [2500/m 万元/q]/mq 的/ude1 转会费/n 也/d 基本/a 达到/v 阿尔/nrf 滨/ng 心理/n 价位/n 。/w 但/c 李学鹏/nr 依然/d 不/d 愿意/v 离开/v 阿尔/nrf 滨/ng ，/w 他/rr 的/ude1 家人/n 甚至/d 亲自/d 给/p 赵明阳/nr 打电话/vi ，/w 要求/n 赵/nz 老板/nnt 把/pba 他们/rr 的/ude1 孩子/n 留下/v 。/w 
恒大/nz 、/w 富力/nz 这/rzv 两家/mq 颇具/v 实力/n 的/ude1 俱乐部/nis 引进/v 球员/nnt 却/d 相继/d 遭到/v 拒绝/vn ，/w 这样/rzv 的/ude1 现象/n 也/d 让/v 外界/n 颇为/d 诧异/a 。/w 昨天/t ，/w 熟悉/v [阿尔/nrf 滨/ng 俱乐部/nis]/nt 的/ude1 人士/n 向/p 记者/nnt 透露/v ，/w “/w [阿尔/nrf 滨/ng 队/n]/nt [薪资/n 结构/n]/nz 不是/c 很/d 合理/a ，/w 一些/mq 边缘/n 国脚/n 的/ude1 薪水/n 动辄/d 四五百万/m ，/w 在/p 阿尔/nrf 滨/ng 也/d 能/v 踢/v 上/f 绝对/d 主力/nnt 。/w 如今/t 要/v 转会/vn ，/w 但/c 超过/v 500万/m 的/ude1 年薪/n ，/w 不是/c 随便/ad 哪家/r 俱乐部/nis 都/d 能/v 给/p 的/ude1 ，/w 即便/c 能/v 给/p 也/d 最/d 起码/d 是/vshi 国内/s 顶级/b 球员/nnt 。/w 在/p [这种/r 情况下/nz]/nz ，/w 球员/nnt 肯定/v 宁愿/d 留/v 队/n 。/w ”/w (/w 记者/nnt 孙永军/nr )/w 
