昨日/t 上午/t ，/w 网友/n “/w 姚威/nr di/x 微博/n ”/w 发/v 微博/n 称/v ，/w “/w 8时/t 在/p 武昌/ns 中/f 北路/n ，/w 一只猫/nz 出现/v 在/p 车道/n 上/f ，/w [540/m 路/n]/mq 公交/b 经过/p 时/ng 以为/v 碾/v 到/v 小猫/n ，/w 司机/nnt 将/d 车/n 停/vi 在/p 路边/s 后/f 下车/vi 查看/v ，/w 发现/v 猫/n 跳到/vf 了/ule 车/n 底盘/n 上/f 。/w 年轻/a 的/ude1 司机/nnt 担心/v 一/m 开车/vi 会/v 把/pba 猫/n 碾/v 死/vn ，/w 于是/cc 整车/n 人/n 换乘/v 。/w ”/w 
昨日/t ，/w 记者/nnt 联系/v 上/f 这位/r [540/m 路/n]/mq 公交司机/nnd 戴立/nr 。/w 他/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 当时/t 猫/n 就/d 钻到/nz 右/f 前轮/n 钢板/n 上/f ，/w 怎么/ryv 都/d 不肯/v 出来/vf ，/w “/w 我/rr 要是/c 继续/v 开车/vn ，/w 那/rzv 猫/n 肯定/v 会/v 被/pbei 碾/v 死/vn ，/w 而且/c 也/d 会/v 是/vshi 个/q 行车/vn [安全/an 隐患/n]/nz ”/w 。/w 戴立/nr 于是/cc 请/v 车上/s 乘客/n 全部/m 下车/vi ，/w 转乘/v 下/f 一辆/mq 540/m ，/w “/w 让/v 我/rr 很/d 感动/v 的/ude1 是/vshi ，/w 车上/s 约/d 有/vyou [四/m 五十/m 名/q]/mq 乘客/n ，/w 他们/rr 都/d 很/d 理解/v 、/w 配合/v ，/w 没有人/nz 抱怨/v 我/rr ，/w 还有/v 几个/mq 乘客/n 过来/vf 帮忙/vi 抓/v 那/rzv 只/d 猫/n ”/w 。/w 在/p 乘客/n 、/w 环卫/n 工/n 、/w 路人/n 的/ude1 帮助/vn 下/f ，/w 一个/mq 多/a 小时/n 后/f ，/w 小猫/n 终于/d 被/pbei “/w 请/v ”/w 出来/vf ，/w 戴立/nr 把/pba 它/rr 放回/vf 旁边/f 的/ude1 小区/n 。/w 
今年/t [28/m 岁/qt]/mq 的/ude1 戴立/nr 平时/t 也/d 喜欢/vi 养/v 小动物/nz ，/w 他/rr 表示/v ，/w 在/p 明/ag 知道/v 车轮/n 上/f 有/vyou 猫/n 的/ude1 情况下/nz 肯定/v 不会/v 开车/vn ，/w “/w 毕竟/d 那/rzv 也/d 是/vshi 一条/mq 生命/n ”/w 。/w 
“/w 姚威/nr di/x 微博/n ”/w 表示/v ，/w 这/rzv 不是/c 一次/mq 普通/a 的/ude1 换乘/vn ，/w 司机/nnt 和/cc 转乘/v 的/ude1 乘客/n “/w 怜悯/v 弱小/a 动物/n ，/w 对/p 人/n 也/d 不会/v 残忍/a ”/w 。/w （/w [见习/vn 记者/nnt]/nz 刘嘉/nr ）/w 
