又/d 到/v 一年/mq 评选/v 时/ng —/w —/w 2013年/t [体坛/n 风云人物/n]/nz 评选/v [颁奖/vn 典礼/n]/nz 将/d 于/p 明晚/t 在/p 北京/ns 举行/v ，/w 中国/ns 女子/n 运动员/nnt 年度/n “/w 一姐/nz ”/w 称号/n [花落/nz 谁家/r]/nz 的/ude1 悬念/n 也/d 将/d 届时/d 揭晓/vi 。/w 
创新/vi 高/a 的/ude1 赛季/n 总/b 奖金/n ，/w 深圳/ns 公开赛/n 冠军/nnt 、/w 澳网/n 亚军/n 、/w 法网/n 次/qv 轮/qv 、/w 温网/nz [八/m 强/a]/mq 、/w 美网/n [四/m 强/a]/mq 、/w 年终/t 总决赛/n 亚军/n …/w …/w 虽然/c 没有/v 复制/vn 2011年/t 夺得/v [大满贯/nz 冠军/nnt]/nz 的/ude1 辉煌/a ，/w 但/c 贯穿/v 全年/n 的/ude1 稳定/an 表现/v 还是/c 让/v 2013年/t 成为/v 李娜/nr [职业/n 生涯/n]/nz 中/f 最/d 成功/a 的/ude1 一个/mq 赛季/n 。/w 更/d 重要/a 的/ude1 是/vshi ，/w 世界/n 第三/m 的/ude1 排名/vn 不仅/c 创造/v 了/ule 个人/n 以及/cc 亚洲/ns 球员/nnt 的/ude1 WTA/x 排名/vi 新高/n ，/w 也/d 成为/v 李娜/nr 自己/rr 认为/v 这个/rz 赛季/n 最为/d 成功/a 的/ude1 重要/a 原因/n 。/w 
在/p 伦敦/nsf [奥运/n 冠军/nnt]/nz 的/ude1 光环/n 下/f ，/w 2013年/t 整装/nz 再/d 出发/vi 的/ude1 李晓霞/nr 证明了/v 自己/rr ，/w 她/rr 先是/d 以/p 17/m 胜/v [2/m 负/v]/mq 的/ude1 战绩/n 取得/v 直通/vn 巴黎/nsf 选拔赛/n 的/ude1 胜利/vn ，/w 尔后/c 又/d 在/p 巴黎/nsf 世乒赛/n 中/f 完胜/nz 丁宁/nr 、/w 刘诗雯/nr 首夺/nz 世锦赛/nnd 单打/n 冠军/nnt ，/w 成为/v 邓亚萍/nr 、/w 王楠/nr 、/w 张怡宁/nr 后/f 的/ude1 [第四/m 位/q]/mq 大满贯/nz 得主/n 。/w 全运会/n 中/f ，/w 代表/nnt 山东队/nt 出战/v 的/ude1 她/rr 又/d 拿下/v 女单/n 、/w 女团/nis 两项/mq 冠军/nnt 。/w 无怪乎/d 在/p [中国/ns 乒乓球/n 女队/n]/nt 主教练/nnt 孔令辉/nr 看来/v ，/w 自己/rr 的/ude1 爱/vn 徒/ng 不仅/c 是/vshi 冠军/nnt “/w 全满贯/nz ”/w ，/w 同时/c 也/d 具备/v 了/ule 成为/v [领军/d 人物/n]/nnt 的/ude1 资格/n 。/w 这样/rzv 的/ude1 评价/vn ，/w 相信/v 会/v 在/p 评委/nnt 心中/s 为/p 李晓霞/nr 带来/v 不少/m 加/v 分/qt 。/w 
在/p 2008年/t [北京/ns 奥运会/n]/nz 上/f ，/w 刘子歌/nr 在/p 女子/n [200/m 米/q]/mq 蝶泳/n 项目/n 打破/v [世界/n 纪录/n]/nz 夺冠/vi ，/w 此/rzs 后/f 的/ude1 她/rr 却/d 屡屡/d 与/cc [世界/n 冠军/nnt]/nz 失之交臂/vl ，/w 沉默/a 内敛/nz 的/ude1 个性/n 也/d 让/v 她/rr 在/p 公众/n 面前/f 显得/v 格外/d 低调/n 。/w 但/c 2013年/t 的/ude1 游泳/vn 世锦赛/nnd 上/f ，/w 这个/rz 喜欢/vi 《/w 道德经/nz 》/w 的/ude1 文静/a 姑娘/n 却/d 再一次/mq 惊艳/nz 了/ule 世人/n ，/w 她/rr 在/p [200/m 米/q]/mq 蝶泳/n 项目/n 后/f 程发力/nr 夺得/v 金牌/n 。/w 重回/v [世界/n 之/uzhi 巅/ng]/nz 的/ude1 刘子歌/nr 在/p 赛/vn 后/f 表示/v 这几年/mq 一直/d 受/v 颈椎/n 和/cc 腰椎/n 的/ude1 困扰/vn ，/w 度过/v 的/ude1 逆境/n 与/cc 坎坷/an 可想而知/vl ，/w 疑惑/vn 解答/v 之/uzhi 余/ng 也/d 让/v 人/n 备/v 生/vn 钦佩/v 之/uzhi 心/n 。/w 
2月/t 的/ude1 [世界/n 短道/n 速滑/vn 锦标赛/n]/nz 独揽/v 女子/n [500/m 米/q]/mq 、/w [1000/m 米/q]/mq 、/w 全能/n 和/cc [3000/m 米/q]/mq 接力/vn [四/m 项/q]/mq 冠军/nnt ，/w 11月/t 的/ude1 [短道/n 速滑/vn]/nz 世界杯/n 女子/n [500/m 米/q]/mq 决赛/vn 不仅/c 夺冠/vi ，/w 而且/c 成就/n 了/ule 三连冠/n 的/ude1 壮举/n …/w …/w 王濛/nr 在/p 2013年/t 的/ude1 成绩表/nz 上/f 写/v 满/a 辉煌/a 与/cc 纪录/n ，/w 在/p 2012年/t 得到/v 解禁/vn 后/f ，/w 这位/r 2011年/t 最佳/z [女/b 运动员/nnt]/nz 奖项/n 的/ude1 获得者/n 实现/v 了/ule 自我/rr 救赎/v ，/w 也/d 让/v 自己/rr 重回/v 年度/n 最佳/z 女子/n 运动员/nnt 争夺/v 的/ude1 战场/n 。/w 
“/w 天才/n 少女/n ”/w 侯逸凡/nr 自/p 出道/vi 以来/f 就/d [顺风/vi 顺水/nz]/nz ，/w 2010年/t 便/d 成为/v 历史/n 上/f 最/d 年轻/a 的/ude1 世界/n 棋/n 后/f 、/w 2013年/t 已经/d 是/vshi 北京大学/ntu 学生/nnt 的/ude1 她/rr 在/p 女子/n 国际象棋/nnd 世界/n 冠军赛/n 中/f 再度/d 击败/v 现任/v 棋/n 后/f 、/w 乌克兰/nsf 棋手/nnt 乌什尼娜/nrf ，/w 四年/t 内/f [第三/m 次/qv]/mq 加冕/vi 女子/n 国际象棋/nnd [世界/n 冠军/nnt]/nz 。/w 侯逸凡/nr 此次/rz 作为/p 非/b 奥/b 项目/n 选手/n 入围/v 夺魁/vn 希望/v 不大/d ，/w 但/c 入围/v 两项/mq 提名/v 的/ude1 她/rr 有望/v 在/p 本届/r 颁奖/vn 礼/n 上/f 成为/v 首/q 个/q [三/m 度/qv]/mq 捧得/v 非/b 奥/b 项目/n [女/b 运动员/nnt]/nz 奖杯/n 的/ude1 赢家/n 。/w 
