李娜/nr 果然/d 对/p 澳网/n 情有独钟/vl ，/w 日前/t 还/d 专门/d 出席/v 澳网/n 传统/n 的/ude1 “/w 欢迎/v 球童/nz 仪式/n ”/w 
新/a 赛季/n 首项/gm [大满贯/nz 赛事/n]/nz 澳网/n 将/d 于/p 下/f 周一/t 揭开/v 战幕/n ，/w 昨天/t 澳网/n 公布/v 种子选手/n 名单/n ，/w 纳达尔/nrf 与/cc 小威廉姆斯/nrf 分别/d 作为/p 男女/n 单/b [头号/b 种子/n]/nz 领衔/vd 出战/v ，/w 德约科维奇/nrf 和/cc 阿扎伦卡/nrf 成为/v [2/m 号/q]/mq 种子/n 。/w 而/cc 莎拉波娃/nrf 、/w 李娜/nr 则/d 分别/d 以/p 女单/n 第3/m 、/w 4/m 种子/n 身份/n ，/w 各自/rr 镇守/v 一个/mq [1/m //w 4/m 区/n]/mq 。/w 
[墨尔本/nsf 公园/n]/nz 一向/d 是/vshi 李娜/nr 的/ude1 福地/n ，/w 她/rr 第一次/mq 跻身/v 大满贯/nz [四/m 强/a]/mq 、/w 第一次/mq 晋级/vi [大满贯/nz 决赛/vn]/nz ，/w 都/d 发生/v 在/p 澳网/n 公开赛/n 的/ude1 舞台/n 。/w 然而/c 这里/rzs ，/w 也/d 是/vshi 李娜/nr 的/ude1 “/w 伤心地/nz ”/w ，/w 两次/mq 跻身/v 决赛/vn ，/w 两次/mq 遗憾/a 亚军/n 。/w 
尽管/c 新/a 一期/b 的/ude1 [世界/n 排名/vi]/nz 上/f ，/w 莎拉波娃/nrf 已经/d 超越/v 李娜/nr ，/w 金花/nz 一姐/nz 跌落/vi 到/v [第/m 4/m 位/q]/mq 。/w 但是/c 李娜/nr 依然/d 能够/v 以/p [4/m 号/q]/mq 种子/n 身份/n ，/w 出战/v 今年/t 的/ude1 澳网/n 公开赛/n ，/w 这/rzv 也/d 意味着/v ，/w 她/rr 将/d 会/v 独自/d 领衔/vd 一个/mq [1/m //w 4/m 区/n]/mq ，/w 从而/c 避免/v 与/cc 小/a 威/ng 、/w 阿扎伦卡/nrf 、/w 莎拉波娃/nrf 的/ude1 提前/vn 交锋/vi ，/w 这样/rzv 来看/u ，/w 至少/d 单纯/a 从/p 竞争/v 难度/n 来/vf 算/v ，/w [四/m 强/a]/mq 前/f 李娜/nr 不会/v 遇到/v 最/d 困难/an 的/ude1 障碍/n 。/w 夺冠/vi 赔率/nz 上/f ，/w 李娜/nr 与/cc 莎娃/nrf 并列/v 第3/m ，/w 足以/d 证明/v 她/rr 的/ude1 夺冠/vn 热度/n 。/w 
近日/t 在/p 接受/v 采访/vn 时/ng ，/w 李娜/nr 公开/ad 谈到/v 了/ule 新/a 赛季/n 的/ude1 目标/n ，/w “/w 希望/v 可以/v 再拿/v 一个/mq [大满贯/nz 冠军/nnt]/nz ，/w 这/rzv 比/p [世界/n 排名/vi]/nz 第一/m 更/d 有/vyou 诱惑力/n 。/w ”/w 而/cc 她/rr 也/d 直言/vi ，/w [四/m 大满贯/nz]/nz 里面/f ，/w 她/rr 最/d 想/v 拿/v 的/ude1 一定/b 是/vshi 澳网/n ，/w 因为/c 相比/vi 其他/rzv [3/m 个/q]/mq ，/w 她/rr 对/p 澳网/n 的/ude1 感情/n 更深/d 一些/mq 。/w 希望/v 李娜/nr 新/a 赛季/n 能/v 梦想成真/n 。/w 
来源/n ：/w [武汉/ns 晚报/n]/nz 
