王诗龄/nr 红/a 过/uguo 爸妈/n 。/w 图片/n 来源/n ：/w 李湘/nr 微博/n 
随着/p 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 节目/n 的/ude1 热/a 播/v ，/w 地球人/nz 已经/d [无法/v 阻挡/v]/nz 萌/v 娃/ng 王诗龄/nr 的/ude1 走红/vn 了/ule 。/w 近日/t ，/w 王诗龄/nr 不仅/c 将/d 登上/v [湖南/ns 卫视/n]/nz 春晚/n 亮/vi 出/vf 主持/v 首/q 秀/ag ，/w 更/d 有/vyou 商家/n 开/v 出/vf 了/ule 1500万/m 邀/v 她/rr 和/cc 李湘/nr 、/w 王岳伦/nr [一家/n 三/m 口/n]/nz 代言/v 。/w 此外/c ，/w 有/vyou 网友/n 列出/v 一条/mq 明星/nnd 家庭/n 代言/v 价目表/n ，/w 传/v 李湘/nr 家庭/n 代言/v 费/n 登上/v 榜首/n 。/w 
[湖南/ns 卫视/n 春节/t 联欢/vn 晚会/n]/nz 将/d 于/p 1月23日/t 播出/v ，/w 昨日/t 节目组/n 宣布/v 已确定/nz 邀请/v 到/v 王诗龄/nr 主持/v 。/w 一个/mq 才/d [4/m 岁/qt]/mq 的/ude1 孩子/n 能/v 不能/v HOLD/x 住/vi 春晚/n 这么/rz 大/a 的/ude1 场子/n ，/w 备受/v 关注/vn 。/w 对此/d ，/w 导演/nnt 组/n 表示/v 和/cc 李湘/nr 进行/vn 了/ule 多次/mq 沟通/v ，/w 而/cc 李湘/nr 的/ude1 态度/n 就是/v “/w 让/v 王诗龄/nr 觉得/v 好玩/a 就/d 行/ng ”/w 。/w 节目组/n 表示/v ，/w 王诗龄/nr 的/ude1 主持/vn 部分/n 将/d 设计/vn 互动/v 环节/n 为主/vi ，/w 带着/vn 全场/n 观众/n 做/v 游戏/n 。/w 
昨日/t ，/w 据/p 知名/a 博主/nz 纳兰/nrf 惊梦/nz 爆料/v ，/w “/w 王诗龄/nr 因/p 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 蹿红/nz ，/w 李湘/nr 、/w 王岳伦/nr 、/w 王诗龄/nr 将/d 为/p 国内/s 某/rz 知名/a 饮料/nf 厂商/nnd 代言/v 拍摄/vn 广告/n 。/w 一家/n [3/m 口/n]/mq 代言/v 费/n 高达/v 1500万/m ，/w 这/rzv 是/vshi 要/v 让/v 印钞机/nz 卡壳/v 的/ude1 节奏/n 啊/y ！/w ”/w 记者/nnt 发现/v ，/w 网友/n 还/d 公开/ad 了/ule 一张/mq 明星/nnd 家庭/n 代言/v 价目表/n ，/w 之前/f 童星/nnd 出场费/nz 位列/v 第一/m 的/ude1 Kimi/x ，/w 此次/rz 却/d 意外/a 滑落/v 出/vf 了/ule 前/f 三/m ，/w 疑似/nz 受/v 林志颖/nr 负面/b 消息/n 所/usuo 牵连/v 。/w 陈建斌/nr 、/w 蒋勤勤/nr 和/cc 陈/vg 谱/ng 以/p 每年/r 800万/m 代言/v 费/n 居/v 第二/m ，/w 宋丹丹/nr 、/w 巴图/nrf 以/p 650万/m 居/v 第三/m 。/w （/w 记者/nnt 刘婧/nr ）/w 
