演员/nnt 窦骁/nr 。/w 
出演/v 《/w [山楂树/nz 之/uzhi 恋/v]/nz 》/w 男主角/nnt 的/ude1 演员/nnt 窦骁/nr 与/cc 新/a 画面/n 公司/nis 解约/v 风波/n 尘埃落定/vl 。/w 昨天/t 记者/nnt 获悉/v ，/w 市/n 高院/n 判令/nz 由/p 窦骁/nr 赔偿/vn 新/a 画面/n 公司/nis 相应/vi 经济/n 损失/n 共计/v [300/m 万元/q]/mq ，/w 理由/n 是/vshi 演出/vn 经纪/vn 合同/n 中/f ，/w 合同/n 相对/d 方/q 不/d 享有/v [单方/n 解除/v]/nz 权/n 。/w 
2010年/t ，/w 新/a 画面/n 公司/nis 与/cc 窦骁/nr 签订/v 了/ule 《/w 合约/n 》/w 。/w 该/rz 合同/n 约定/v ，/w 新/a 画面/n 公司/nis 从/p 2010年3月23日/t 至/p 2018年3月22日/t ，/w 作为/p 窦骁/nr 的/ude1 演艺/n 工作/vn 代理/vn 方/q 。/w 对于/p 窦骁/nr 参加/v 的/ude1 所有/b [演艺/n 活动/vn]/nz ，/w 新/a 画面/n 公司/nis 按/p 比例/n 收取/v 酬金/n 。/w 此/rzs 后/f ，/w 新/a 画面/n 公司/nis 为/p 窦骁/nr 安排/v 了/ule 电影/n 《/w [山楂树/nz 之/uzhi 恋/v]/nz 》/w 和/cc 《/w [金陵/ns 十三钗/nz]/nz 》/w 的/ude1 出演/vn 机会/n ，/w 和/cc 其他/rzv [13/m 场/qv]/mq [商业/n 活动/vn]/nz ，/w 但/c 窦骁/nr 认为/v 上述/b 活动/vn 并非/v 新/a 画面/n 公司/nis 所/usuo 安排/v 。/w 
新/a 画面/n 公司/nis 主张/v ，/w 窦骁/nr 未经/d 其/rz 许可/vn ，/w 在/p 合同期/n 内/f 擅自/d 参加/v 了/ule [59/m 场/qv]/mq [演艺/n 活动/vn]/nz ，/w 且/c 未/d 向/p 新/a 画面/n 公司/nis 支付/v 酬金/n 。/w 窦骁/nr 承认/v 其/rz 确实/ad 参加/v 了/ule 相关/vn 活动/vn ，/w 并/cc 表示/v 关于/p Zegna/x （/w 杰尼亚/nrf ）/w 品牌/n 及/cc 佳洁士/nz 品牌/n 代言/v 带有/v 商业/n 性质/n ，/w 但/c 相关/vn 酬金/n 已经/d 向/p 新/a 画面/n 公司/nis 进行/vn 了/ule 支付/v 。/w 
窦骁/nr 在/p 一审/b 诉讼中/nz 认为/v ，/w 新/a 画面/n 公司/nis 并未/d 依约/nz [履行/v 合同/n]/nz ，/w 并且/c 涉案/v 合同/n 的/ude1 订立/vn 存在/v 违法/vn 情形/n ，/w 故/c 起诉/v 要求/n 确认/v 涉案/vn 《/w 合约/n 》/w 无效/vi 或/c 解除/v 。/w 新/a 画面/n 公司/nis 不/d 同意/v ，/w 认为/v 其/rz 不/d 存在/v 违法/vn 情形/n ，/w 同时/c 认为/v 窦骁/nr 存在/v [违约/vn 行为/n]/nz ，/w 故/c 提起/v 反诉/vn ，/w 要求/n 确认/v 涉案/vn 合同/n 有效/a ；/w 判令/nz 窦骁/nr 向/p 新/a 画面/n 公司/nis 交付/v 其/rz 擅自/d 与/cc [第三/m 方/q]/mq 签约/vi 参加/v [演艺/n 活动/vn]/nz 的/ude1 全部/m 合同/n 原件/n 并/cc 说明/v 履行/vn 情况/n ；/w 判令/nz 窦骁/nr 赔偿/vn 因/p 其/rz [违约/vn 行为/n]/nz 给/p 新/a 画面/n 公司/nis 造成/v 的/ude1 经济/n 损失/n [494/m 万元/q]/mq ；/w 判令/nz 窦骁/nr 继续履行/v 涉案/vn 合同/n ；/w 如/v 判令/nz 解除/v 涉案/vn 合同/n ，/w 则/d 请求/v 判令/nz 窦骁/nr 赔偿/vn 因/p 其/rz [违约/vn 行为/n]/nz 给/p 新/a 画面/n 公司/nis 造成/v 的/ude1 经济/n 损失/n [494/m 万元/q]/mq ，/w 以及/cc 因/p 窦骁/nr 毁约/vi 给/p 新/a 画面/n 公司/nis 造成/v 的/ude1 经济/n 损失/n [2000/m 万元/q]/mq 。/w 
一审/b 法院/nis 经/p 审理/v 后/f 判决/vn 确认/v 窦骁/nr 与/cc 新/a 画面/n 公司/nis 签订/v 的/ude1 《/w 合约/n 》/w 有效/a ,/w 予以/vx 解除/v ；/w 驳回/v 窦骁/nr 的/ude1 其他/rzv 诉求/v ；/w 驳回/v 新/a 画面/n 其他/rzv 反诉/vi 请求/v 。/w 
新/a 画面/n 公司/nis 不服/v 一审/b 判决/vn ，/w 提起/v 上诉/vn 。/w 2013年4月9日/t ，/w 市/n 高院/n 公开/ad [开庭/vi 审理/v]/nz 了/ule 此案/r ，/w 各方/r 围绕/v 涉案/vn 《/w 合约/n 》/w 能否/v 解除/vn 以及/cc 赔偿/v 数额/n 如何/ryv 确定/v 等/udeng 问题/n 展开/v 了/ule 激烈/a 辩论/vn 。/w 
经过/p 审理/v ，/w 市/n 高院/n 终审/n 改判/v 解除/vn 《/w 合约/n 》/w ，/w 窦骁/nr 赔偿/vn 因/p 其/rz 擅自/d 参加/v [演艺/n 活动/vn]/nz 给/p 新/a 画面/n 公司/nis 造成/v 的/ude1 经济/n 损失/n [100/m 万元/q]/mq ，/w 赔偿/vn 因/p 其/rz 毁约/vi 给/p 新/a 画面/n 公司/nis 造成/v 的/ude1 经济/n 损失/n [200/m 万元/q]/mq 。/w （/w 记者/nnt 孙思娅/nr 张沫/nr //w 摄/vg ）/w 
