取/v 票/n 者/k 排/v 起/vf 了/ule 长/a 队/n 
1月9日/t ，/w 通过/p 网络/n 或者/c 电话/n ，/w 已经/d 可以/v 买/v 到/v 1月28日/t (/w 含/v 28日/t )/w 之前/f 的/ude1 各/rz 次/qv 列车/n 票/n 。/w 春节/t 日益/d 临近/v ，/w 这/rzv 几天/mq ，/w 前往/v [兰州/ns 火车站/n]/nz 乘车/vi 、/w 取/v 票/n 的/ude1 人数/n 逐日/d 增加/v ，/w 1月8日/t 发送/v 旅客/n 3万余人/m ，/w 出行/vi 小/a 高峰/n 开始/v 涌现/vn ，/w 预计/v 节前/f 客流/n 最高峰/n 将/d 出现/v 在/p 1月27日/t 至/p 1月29日/t 。/w 同时/c ，/w 火车票/n 抢/v 票/n 逐渐/d 进入/v 白热化/vn ，/w 十日/t 内/f ，/w 兰州/ns 始发/vn 前往/v 上海/ns 、/w 成都/ns 、/w 杭州/ns 、/w 广州/ns 、/w 武汉/ns 、/w 深圳/ns 、/w 敦煌/ns 等/udeng 紧俏/a 方向/n 的/ude1 列车/n 卧铺票/n 全部/m 售/v 磬/ng 。/w 
单/b 日/b 旅客/n 发送量/n 突破/v [3/m 万/d 人/n]/mq 
“/w 兰州/ns 至/p 成都/ns K858/x 次/qv 列车/n 上车/v 人数/n 为/p [1400/m 人/n]/mq ，/w 兰州/ns 至/p 敦煌/ns 的/ude1 K9667/x 次/qv 列车/n 上车/v 人数/n 为/p [1000/m 人/n]/mq ，/w 兰州/ns 至/p 乌鲁木齐/ns 的/ude1 [295/m 次/qv]/mq 上车/v 人数/n 为/p [980/m 人/n]/mq ，/w 兰州/ns 至/p 北京/ns 西/f 的/ude1 T76/x 次/qv 上车/v 人数/n 为/p [850/m 人/n]/mq …/w …/w 。/w ”/w 
1月9日/t ，/w [兰州/ns 火车站/n]/nz 春节/t 客流/n 出行/vi 高峰/n 提前/vd 涌现/v ，/w 其中/rz 以/p 探亲/vi 客流/n 和/cc 学生/nnt 客流/n 为主/vi 。/w 当日/t ，/w [兰州/ns 火车站/n]/nz 客流/n 增长/v 明显/a ，/w 互联网/n 自助/b 取/v 票/n 厅/n 内/f ，/w 乘客/n 排/v 起/vf 长/a 队/n 等待/v 换取/v 网购/v 车票/n 。/w 此外/c ，/w 当日/t 出行/vi 客流/n 增长/v 明显/a ，/w T118/x 次/qv 、/w T114/x 次/qv 、/w K858/x 次/qv 、/w T76/x 次等/b 热门/a 列车/n 乘客/n 上座率/n 都/d 比较/d 高/a ，/w 客流/n 与/cc 同期/f 相比/vi 增加/v 近/a [一/d 二/m 成/v]/mq 。/w 
火车站/n [工作/vn 人员/n]/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 春节/t 将/d 至/p ，/w 这/rzv 两天/mq 来/vf 车站/n 取/v 票/n 和/cc 乘车/vi 的/ude1 旅客/n 逐日/d 增加/v ，/w 特别/d 是/vshi 大专院校/n 将/d 于/p 本月/r 7日/t 至/p 15日/t 前后/f 放假/vi ，/w 购票/v 取/v 票/n 小/a 高峰/n 已经/d 到来/vi ，/w 每天/r 取/v 票/n 数量/n 达到/v 了/ule [3/m 万/d 张/q]/mq 左右/f 。/w 
目前/t ，/w [兰州/ns 火车站/n]/nz 客运/n [硬件/n 设施/n]/nz 改造/vn 已经/d 全部/m 完工/vi ，/w 进站/vi 通道/n 最高/a 可/v 达到/v [12/m 条/q]/mq ，/w 极大/a 地方/n 便/d 了/ule 旅客/n 进站/vi 。/w 另外/c ，/w 车站/n 还/d 增设/v 了/ule 售票/vn 服务/v 咨询台/n ，/w 增设/v 手机/n 自助/b 加油站/nis 等/udeng 便民/v 设施/n ，/w 全面/ad 提升/v 旅客/n 出行/vi 舒适度/n 。/w 
热点/n 方向/n 列车/n 票/n 遭遇/v “/w 秒杀/v ”/w 
“/w 提前/vd 一/m 、/w [二/m 天/qt]/mq 就/d 买/v 成都/ns 火车票/n ，/w 没想到/nz 就/d 已经/d 没/d 票/n 了/ule 。/w ”/w 在/p 兰州/ns 工作/vn 的/ude1 小/a 唐/tg ，/w 费尽周折/vl 也/d 未能/v 买/v 到/v 春节/t 前/f 最早/d 一趟/mq 返回/v 成都/ns 的/ude1 火车票/n 。/w 
昨日/t 上午/t ，/w 记者/nnt 分别/d 通过/p 网络/n 、/w 电话/n 、/w [手机/n 客户端/nz]/nz 、/w 窗口/s 、/w 代售/vn 点/qt [五/m 种/q]/mq 渠道/n 购买/v 1月28日/t 兰州/ns 至/p 成都/ns 的/ude1 K858/x 次/qv 火车票/n ，/w 均/d 未能/v 抢/v 到/v 一张/mq 票/n 。/w 
下午/t 5时/t ，/w 记者/nnt 登录/v 12306/m 网站/n 查询/v 发现/vn ，/w 10日/t 内/f ，/w 也/d 就是/v 1月19日/t 之前/f ，/w [兰州/ns 火车站/n]/nz 始发/vn 前往/v 上海/ns 、/w 成都/ns 、/w 杭州/ns 、/w 广州/ns 、/w 武汉/ns 、/w 深圳/ns 、/w 敦煌/ns 等/udeng 紧俏/a 方向/n 的/ude1 卧铺票/n 全部/m 售/v 磬/ng ，/w 硬座/n 票/n 也/d 所剩/nz 不/d 多/a 。/w 
20日/t 内/f ，/w 也/d 就是/v 1月28/t 日前/t ，/w 兰州/ns 前往/v 长沙/ns 、/w 重庆/ns 、/w 成都/ns 、/w 合肥/ns 、/w 济南/ns 、/w 南京/ns 、/w 南昌/ns 、/w 武汉/ns 、/w 郑州/ns 、/w 深圳/ns 等/udeng 热门/a 城市/n 的/ude1 卧铺/n 车票/n 已经/d 基本/a 售罄/nz ，/w 仅/d 余/ng 少量/m 硬座/n 车票/n 。/w 兰州/ns 到/v 上海/ns 、/w 广州/ns 、/w 杭州/ns 仅/d 剩/v [少数/m 余/ng 票/n]/mq ，/w 兰州/ns 到/v 北京/ns 、/w 呼和浩特/ns 、/w 乌鲁木齐/ns 方向/n 的/ude1 火车票/n ，/w 余/ng 票/n 略/d 为/p 充裕/a 。/w 
火车站/n [工作/vn 人员/n]/nnt 也/d 提醒/v 广大/b 旅客/n ，/w [今年/t 春节/t]/nz 前/f 出行/vi 客流/n 集中/v ，/w 人数/n 将/d 大大/d 高于/v 往/p 年/qt ，/w 是/vshi 1月28日/t 至/p 1月29日/t 旅客/n 会/v 翻/vn 倍/q 增长/v ，/w 如果/c 旅客/n 不/d 及时/ad 换取/v 纸质/n 车票/n ，/w 遇/v 有/vyou 取/v 票/n 、/w 进站/vi 排队/vi 现象/n ，/w 极易/nz 耽误/v 出行/vn ，/w 建议/n 广大/b 旅客/n 提前/vd 在/p 周边/n 代售/vn 点/qt 换取/v 纸质/n 车票/n ，/w 并/cc 提前/vd 到/v 站/vi 候车/vn 。/w 
相关/vn 新闻/n 
“/w 抢/v 票/n ”/w 大战/n 迎来/v 最/d 激烈/a 一天/mq 
甘肃/ns [2400/m 人次/qv]/mq 用/p 支付宝/nz 抢购/v 了/ule 1月27日/t 火车票/n 
1月9日/t ，/w 来自/v 支付宝/nz 方面/n 的/ude1 消息/n 称/v ，/w 1月27日/t 的/ude1 火车票/n 于/p 8日/t 正式/ad 开/v 售/vn ，/w “/w 抢/v 票/n ”/w 大战/n 迎来/v 春运/n 车票/n 发售/v 以来/f 最/d 激烈/a 的/ude1 一天/mq 。/w 
随着/p 可/v 预定/vn 车票/n 日期/n 临近/v 春节/t ，/w “/w 抢/v 票/n ”/w 大战/n 日渐/d 白热化/vi 。/w [铁路/n 部门/n]/nz 曾/d 预计/v ，/w 春节/t 前/f 一周/mq 将/d 是/vshi 出行/vi 高峰/n ，/w 而/cc 1月27日/t 和/cc 1月28日/t 是/vshi 铁路/n 春运/n 的/ude1 最高峰/n 。/w 1月8日/t 正是/v 27日/t 火车票/n 的/ude1 开/v 售/vn 日/b ，/w “/w 抢/v 票/n ”/w 进入/v 高峰期/n ，/w 多个/mq 线路/n 的/ude1 火车票/n 推出/v 半小时/mq 就/d 被/pbei 抢购一空/vl 。/w 截至/v 下午/t [5/m 点/qt]/mq ，/w [全国/n 各地/rzs]/nz 共有/v 近/a [60/m 万/d 人次/qv]/mq 使用/v 支付宝/nz 抢购/v 火车票/n ，/w 创下/v 了/ule 2014年/t 春运/n 火车票/n 发售/v 以来/f 的/ude1 [最高/a 纪录/n]/nz ，/w 其中/rz 甘肃/ns 地区/n 用/p 支付宝/nz 购买/v 的/ude1 乘客/n 有/vyou [2400/m 人次/qv]/mq ，/w 而/cc 来自/v 兰州/ns 的/ude1 乘客/n 就/d 有/vyou [1382/m 人次/qv]/mq 。/w (/w 记者/nnt 王星明/nr 实习生/nnt 尤苗苗/nr 许晗文/nr //w 图/n )/w 
