2014年/t 于大宝/nr ，/w 身价/n [5000/m 万元/q]/mq （/w 恒大/nz 出价/v ，/w 转会/v 最终/d 完成/v 还/d 需/v 于大宝/nr 点头/vi ）/w 
1995年/t 黎兵/nr ，/w 身价/n [64/m 万元/q]/mq 
5000万/m ！/w [广州/ns 恒大/nz 俱乐部/nis]/nt 为了/p 将/d 于大宝/nr 从/p [大连/ns 阿尔/nrf 滨/ng 队/n]/nt 引进/v ，/w 开/v 出/vf 了/ule 这个/rz [令人/v 吃惊/a]/nz 的/ude1 价码/n 。/w 回顾/v [中国/ns 足球/n]/nz 职业化/vn 以来/f 球员/nnt 身价/n 的/ude1 变化/vn ，/w 球员/nnt 在/p 短短/z 20年/t 时间/n 里/f ，/w 已经/d 涨/vi 了/ule [78/m 倍/q]/mq ，/w 涨幅/n 相当/d 惊人/a 。/w 
纵向/n 对比/vn ：/w 从/p 1995年/t 的/ude1 [65/m 万/d 到/v 2014/m 年/qt]/mq 的/ude1 5000万/m 
1995年/t ，/w 黎兵/nr 南下/vn 广东/ns 加盟/v 宏远队/nt ，/w 他/rr 的/ude1 身价/n 为/p [65/m 万元/q]/mq ，/w 在/p 当时/t 已经/d 创下/v 了/ule 一个/mq 纪录/n 。/w 与/cc 他/rr 同年/d 加入/v 广东队/nt 的/ude1 马明宇/nr ，/w 身价/n 则/d 是/vshi [42/m 万元/q]/mq 。/w 20年/t 来/vf ，/w 中国/ns 球员/nnt 的/ude1 身价/n 基本/a 处于/v 一个/mq 上升/vi 的/ude1 趋势/n ；/w 只有/c 2008年/t 到/v 2010年/t 期间/f ，/w 由于/p 受到/v 假/a 赌/v 黑/a 的/ude1 影响/vn ，/w 中/f 超跌/nz 至/p 低谷/n ，/w 球员/nnt 的/ude1 身价/n 也/d 有所/v 下滑/vn 。/w 但/c 从/p 2011年/t 姜宁/nr 以/p [1400/m 万元/q]/mq 加盟/v 恒大/nz 开始/v ，/w 球员/nnt 的/ude1 身价/n 又/d 开始/v 新/a 一轮/mq 的/ude1 上升/vn 。/w 
今年/t ，/w 少于/v [1000/m 万元/q]/mq 的/ude1 球员/nnt 转会/v 案例/n 相当/d 罕见/a 。/w 就/d 连/ulian 上海/ns 申鑫/nr 边后卫/nz 姜至鹏/nr ，/w 这位/r 在/p 联赛/n 中/f 初露/nz 峥嵘/z 的/ude1 球员/nnt ，/w 其/rz 身价/n 都/d 已经/d 被/pbei 炒/v 到/v 2000万/m 人民币/n 。/w [山东/ns 鲁能/nz]/nz 为/p 得到/v 张文钊/nr 、/w 王大雷/nr 和/cc 戴琳/nr 一共/d 付出/v 了/ule 6000万/m 人民币/n 。/w 而/cc 于大宝/nr 转会/v 恒大/nz 的/ude1 转会费/n 被/pbei 标/v 到/v 了/ule 惊人/a 的/ude1 5000万/m 人民币/n ，/w 成为/v 新/a 标王/nz 。/w 
从/p 64万到5000万/m ，/w 中国/ns 球员/nnt 20/m 年间/n 身价/n 涨幅/n 为/p [78/m 倍/q]/mq 。/w 这/rzv 不仅/c 跑/v 赢/vn CPI/x 、/w GDP/x ，/w 就/d 连/ulian 被/pbei 大伙/rr 称为/v 火箭/n 速度/n 一样/uyy 上升/vi 的/ude1 房价/n 在/p 中国/ns 球员/nnt 身价/n 面前/f 也/d 只能/v 是/vshi 相形见绌/vl 。/w 
横向/n 对比/vn ：/w 卖/v 到/v 5000万/m 的/ude1 球员/nnt ，/w 国外/s 权威/n 网站/n 仅/d 标价/n 650万/m 
如今/t ，/w 中国/ns 球员/nnt 身份/n 动辄/d 过/uguo 千万/m ，/w 那么/c 他们/rr 到底/d 值/n 不/d 值/n 这个/rz 价/n 呢/y ？/w 
在/p 球员/nnt 身份/n 及/cc 转会/v 方面/n ，/w 德国/nsf 《/w 转会/v 市场/n 》/w 网/n 是/vshi 业界/n 公认/v 最/d 权威/n 的/ude1 专业/n 网站/n 。/w 下面/f 我们/rr 就/d 来/vf 看看/v ，/w 在/p 《/w 转会/v 市场/n 》/w 的/ude1 [专业/n 人士/n]/nz 眼中/s ，/w 国内/s 的/ude1 这些/rz “/w 千万/m 先生/n ”/w 到底/d 值/n 什么/ry 价/n 。/w 
虽然/c 恒大/nz 为/p 于大宝/nr 标/v 出/vf 了/ule 5000万/m 人民币/n 的/ude1 高价/n ，/w 但/c 在/p 《/w 转会/v 市场/n 》/w 网站/n 上/f ，/w 于大宝/nr 的/ude1 价格/n 不过/c 是/vshi [65/m 万/d 欧元/n]/mq ，/w 大约/d 相当于/v 人民币/n [535/m 万元/q]/mq ，/w 也/d 就是说/c ，/w 在/p 老外/n 眼中/s 于大宝/nr 身价/n “/w 虚高/nz ”/w 了/ule [9/m 倍/q]/mq ，/w 难怪/d 连/ulian 于大宝/nr 自己/rr 都/d 说/v ：/w 我/rr 不/d 值/n 这个/rz 价/n 。/w 而/cc 2013年/t 的/ude1 标王/nz 于汉超/nr 从/p 辽宁/ns 转/v 至/p 阿尔/nrf 滨/ng ，/w 后者/rzv 掏/v 了/ule [4000/m 万元/q]/mq ；/w 而/cc 在/p 《/w 转会/v 市场/n 》/w 网上/s ，/w 于汉超/nr 的/ude1 身价/n 不过/c 是/vshi [42/m ./w 5/m 万/d 欧元/n]/mq ，/w 大约/d 值/n 人民币/n [350/m 万元/q]/mq 。/w 
目前/t ，/w 在/p 《/w 转会/v 市场/n 》/w 上/f ，/w 国内/s 球员/nnt 身价/n 最高/a 的/ude1 是/vshi [广州/ns 恒/ag 大队/nis]/nt 张琳芃/nr ，/w 身价/n 为/p [100/m 万/d 欧元/n]/mq 。/w 但/c 事实上/bl 如果/c [广州/ns 恒大/nz]/nz 将/d 其/rz 放在/v 今年/t 国内/s 的/ude1 转会/vn 市场/n 上/f ，/w 起码/d 也/d 能/v 卖/v 个/q [4000/m 万/d 以上/f]/mq 。/w 
日韩/n 对比/vn ：/w 香川真司/nrj 当年/t 转/v 到/v 多/a 德/b ，/w [日本/ns 球队/nis]/nt 只/d 收/v 了/ule [35/m 万/d 欧元/n]/mq 
当年/t 王大雷/nr 试/v 训/v 国/n 米/q ，/w 国/n 米/q 相中/v 这位/r 中国/ns 球员/nnt ，/w [一/d 问/v]/mq 价钱/n 被/pbei 吓倒/v 了/ule ，/w 朱骏/nr 为/p 其/rz 开/v 出/vf 了/ule [1000/m 万/d 美元/q]/mq 。/w 这/rzv 基本上/d 反映/v 了/ule 国内/s 俱乐部/nis 对于/p 中国/ns 球员/nnt 的/ude1 态度/n ：/w 想/v 从/p 球员/nnt 转会/v 当中/f 大赚/nz 一笔/mq 。/w 
日韩/n 在/p 这/rzv 方面/n 恰恰/d 与/cc 中国/ns 相反/vi 。/w 
2002年/t ，/w [高原/n 直/d 泰/b]/nz 以/p 自由/a 身/ng 加盟/v 汉堡/nsf ，/w 整个/b 日本/ns 足球/n 都/d 在/p 欢庆/v 。/w 香川真司/nrj ，/w [35/m 万/d 欧元/n]/mq 就/d 被/pbei [大阪/nsf 樱花/n]/nz 卖/v 到/v 了/ule [多/a 特/ag 蒙德/nrf]/ns ，/w 如果/c 说/v 香川/nz 还是/c 卖/v 未来/t 的话/udh ，/w 那么/c 当初/t 中村俊辅/nrj 留洋/vi 之前/f 已/d 是/vshi J/x 联赛/n MVP/x 、/w 日本/ns [足球/n 先生/n]/nz ，/w 并/cc 成功/a 入选/v 2000年/t 亚洲杯/nz [最佳/z 阵容/n]/nz ，/w 但/c 日本人/nz 只/d 收/v 了/ule 雷吉纳/nr [350/m 万/d 美元/q]/mq 。/w 亚洲/ns 最好/d 的/ude1 后卫/nnt 之一/rz 内田笃人/nrj 2010年/t 夏/tg 转会/v 沙尔克/nrf 04/m 之前/f 曾/d [两/q 度/qv]/mq 入选/v J/x 联赛/n 赛季/n [最佳/z 阵容/n]/nz 、/w [三/m 次/qv]/mq 以/p 绝对/d 主力/nnt 身份/n 随/p [鹿岛/ns 鹿角/n]/nz 夺得/v J/x 联赛/n 冠军/nnt ，/w 但/c [日本/ns 球队/nis]/nt 也/d 只/d 收/v 了/ule 德国人/nz [130/m 万/d 欧元/n]/mq 的/ude1 转会/vn 费用/n 。/w 
韩国/nsf 球员/nnt 孙兴民/nr 如今/t 在/p 德甲/n [威风/a 八/m 面/nf]/nz ，/w 但/c 当初/t 他/rr 是/vshi 以/p 零/m 身价/n 的/ude1 身份/n 加盟/v 汉堡/nsf 的/ude1 。/w 如今/t 有/vyou [数十/m 名/q]/mq 韩国/nsf 和/cc 日本/ns 球员/nnt 活跃/a 在/p 欧洲/ns 赛场/n ，/w 他们/rr 多数/a 是/vshi 以/p 零/m 身价/n 或/c 低/a 身价/n 加盟/v 。/w （/w 记者/nnt 范善菁/nr ）/w 
