澳网/n 资格赛/nz 昨天/t 开战/vi ，/w 中国/ns 小花/nz 郑赛赛/nr 首轮/n 0/m 比/p 2/m 告负/v ，/w 遗憾/a 止步/vi 首轮/n ，/w 段莹莹/nr 则/d 顺利/ad 闯关/nz 。/w 
李娜/nr 、/w 彭帅/nr 、/w 郑洁/nr 和/cc 张帅/nr 直接/ad 入围/v 澳网/n 正/d 赛/vn ，/w 中国/ns 女/b 网/n 排名/vi 第5/m 的/ude1 郑赛赛/nr 则/d 要/v 竞逐/v 资格赛/nz 。/w 首轮/n 资格赛/nz ，/w 郑赛赛/nr 遭遇/v 资格赛/nz [23/m 号/q]/mq 种子/n 法尔科尼/nrf ，/w 结果/n 以/p 3/m 比/p 6/m 和/cc 1/m 比/p 6/m 遗憾/a 出局/vi 。/w 
排名/vi [190/m 位/q]/mq 的/ude1 段莹莹/nr 遭遇/v 资格赛/nz [22/m 号/q]/mq 种子/n 卡拉坦切娃/nrf 。/w 哈萨克斯坦/nsf 姑娘/n [世界/n 排名/vi]/nz 曾/d 达到/v [35/m 位/q]/mq 。/w 天津/ns 姑娘/n 展现/v 了/ule 不错/a 的/ude1 状态/n ，/w 以/p 6/m 比/p 1/m 、/w 7/m 比/p 5/m 淘汰/v 对手/n ，/w 挺进/v [第/m 2/m 轮/qv]/mq 。/w （/w 记者/nnt 毛烜磊/nr ）/w 
