自/p 2013年12月30日/t 宣布/v 鲁能/nz 小将/n 刘洋/nr 加盟/v ，/w 到/v 昨天/t 绿城/ns 后腰/n 宋志伟/nr 的/ude1 转会/vn ，/w [武汉/ns 卓尔/nrf 俱乐部/nis]/nt 在/p [11/m 天/qt]/mq 内/f 连/ulian 签/v [4/m 名/q]/mq 球员/nnt 。/w 与/cc 上/f 赛季/n 相比/vi ，/w 本/rz 赛季/n [武汉/ns 卓尔/nrf 队/n]/nt 的/ude1 引援/nz 工作/vn 可谓/v 有着/v 翻天覆地/al 的/ude1 变化/vn 。/w 
上/f 赛季/n [武汉/ns 卓尔/nrf 队/n]/nt 的/ude1 引援/nz 堪称/v “/w 起/vf 了/ule 个/q 大/a 早/a ，/w 赶/v 了/ule 个/q 晚/tg 集/q 。/w ”/w 2012/m 赛季/n 结束/v 仅/d 一个/mq 多/a 月/n 便签/nz 下/f 了/ule 强援/nz 朱挺/nr 、/w 王云龙/nr ，/w 但/c 随后/d 便/d 没/d 了/ule 下文/n 。/w 整个/b 昆明/ns 集训/vi 其间/f ，/w 除了/p 替补/v 门将/nnt 孙寿博/nr 匆匆/z 赶到/v ，/w 剩余/vn 两名/mq 内/f 援/vg 李微/nr 和/cc 邱添一/nr 均/d 未/d 敲定/v ，/w 其中/rz 邱添一/nr 更是/d 一直/d 拖/v 到/v 了/ule 2013年/t 的/ude1 2月/t 才算/d 搞定/v ，/w 导致/v 这/rzv 名/q 主力/nnt 中卫/ns 缺席/vi 了/ule 球队/nis 赛季/n 前/f 的/ude1 西班牙/nsf 拉练/vi ，/w 当/p 他/rr 与/cc 全队/n 会合/vi 开始/v 训练/vn 时/ng ，/w 距离/n [第/m 一场/mq]/mq 中超/n [比赛/vn 开始/v]/nz 仅有/nz 两周/mq 时间/n 。/w 相比/vi 内/f 援/vg 的/ude1 引进/vn ，/w 更/d 令人/v 难堪/a 的/ude1 是/vshi 外援/n 引进/v ，/w 那/rzv 叫/vi 一个/mq “/w 拖/v ”/w 字/n 。/w 整个/b 昆明/ns 集训/vi ，/w 看不到/v 一名/mq 外援/n 的/ude1 身影/n 。/w 年/qt 后/f 的/ude1 广东/ns 拉练/vi ，/w 赵源煕/nr 和/cc 马丁诺维奇/nrf 才/d 告/v 现身/v ，/w 但/c 也/d 仅/d 处于/v 身体/n 恢复/v 阶段/n 。/w 登贝莱/nrf 在/p 西班牙/nsf 拉练/vi 时/ng 参加/v 了/ule 球队/nis 的/ude1 合/v 练/v ，/w 桑托斯/nrf 则/d 只/d 看/v 了/ule [几/d 堂/ng]/mq 训练课/n ，/w 最/d 离谱/a 的/ude1 要/v 算/v 本特利/nrf ，/w 直到/v 联赛/n 首/q 战前/t 才/d 匆忙/ad 赶到/v 南京/ns 与/cc 球队/nis 会合/vi ，/w 比赛/vn 前/f 连/ulian 一次/mq 全队/n 合/v 练/v 都/d 没有/v 参加/v 。/w 
但/c 从/p 本/rz 赛季/n 俱乐部/nis 的/ude1 引援/nz 工作/vn 来看/u ，/w 显然/ad 是/vshi 吸取/v 了/ule 上/f 赛季/n 的/ude1 教训/n 。/w 上月/t 30日/t 签/v 下/f 中后卫/nnt 刘洋/nr 后/f ，/w [卓尔/nrf 俱乐部/nis]/nt 便/d 接连/d “/w 报捷/vi ”/w 。/w 本月/r 1日/t ，/w 签/v 下/f 毅/nz 腾/v 后腰/n 李根/nr ；/w 1月8日/t 签/v 下/f 外援/n 前锋/nnt 佩纳多/nrf ，/w 同时/c 宣布/v 留用/vi 上/f 赛季/n 中后卫/nnt 法蒂/nrf ；/w 昨天/t ，/w 再次/d 宣布/v 签/v 下/f 绿城/ns 后腰/n 宋志伟/nr 。/w 如今/t [武汉/ns 卓尔/nrf 队/n]/nt 的/ude1 内外援/n 引进/v 工作/vn 可谓/v “/w 大头/n 朝/tg 下/f ”/w ，/w 只需/v 最后/f 补充/vn 一名/mq 外援/n 中锋/nnt ，/w 新/a 赛季/n [主力/nnt 阵容/n]/nz 便/d 可/v 宣告/v 组建/vn 完毕/vi 。/w 而/cc 一个/mq 月/n 前/f 上任/vi 的/ude1 洋帅/nz 拜塞克/nrf 也/d 将/d 从/p 昆明/ns 集训/vi 开始/v 便/d 可以/v 对/p 主力/nnt 班底/n 进行/vn 调整/vn 和/cc 磨合/vn 了/ule 。/w （/w 记者/nnt 马万勇/nr ）/w 
来源/n ：/w [武汉/ns 晚报/n]/nz 
