日前/t 从/p [陕西/ns 高速/b 集团公司/nis]/nt 获悉/v ，/w 受/v 强/a 冷空气/n 南下/vn 影响/vn ，/w 近日/t 陕西省/ns 的/ude1 陕北/ns 、/w 关中/ns 北部/f 和/cc 秦岭/ns 山区/n 出现/v 雨雪/n 天气/n ，/w 给/p [西汉/t 高速/b]/nz 秦岭山/nz 区段/n 、/w [铜/n 黄/a 高速/b]/nz 南段/n 、/w 西延/nz 高速/b 等/udeng 路段/n 的/ude1 道路/n 通行/vi 带来/v 影响/vn 。/w [陕西/ns 高速/b 集团公司/nis]/nt 以/p 雪/n 为/p 令/v ，/w 组织/n 相关/vn 运营/vn 单位/n 迅速/ad 启动/v [应急/vn 预案/n]/nz ，/w 集合/v 队伍/n 、/w 设备/n 分段/vd 作业/vn ，/w 除雪/vn 除冰/nz ，/w 确保/v 畅通/an 。/w 
[西汉/t 高速/b]/nz 秦岭/ns 段/q 长大/vi 纵坡/nz 多/a ，/w 雪/n 后/f 车辆/n 容易/ad 打滑/vi 。/w 为了/p 确保/v 除雪/vn 保/v 畅/a 工作/vn 到位/vi ，/w [陕西/ns 高速/b 集团公司/nis]/nt 西汉/t 分公司/nis 从/p [去年/t 冬天/t]/nz 开始/v ，/w 就/d 对/p 高边坡/nr 、/w 隧道/n 仰/v 坡/n 、/w 桥台/n 锥坡/nz 和/cc [排水/vn 系统/n]/nz ，/w 特别/d 是/vshi 对/p 桥梁/n 泄水孔/nz 、/w 高边坡/nr 排水沟/n 、/w 截水沟/nz 等/udeng 全面/ad 排查/v 修复/vn ，/w 保证/v 融雪/v 排水/vn 畅通/an 。/w 检修/v [机械/n 设备/n]/nz ，/w 山区/n 段/q 按照/p 每/rz [60/m 公里/q]/mq 除雪车/nz 、/w 平地机/nz 、/w 装载机/n 各/rz [2/m 台/q]/mq 标准/n 进行/vn 准备/v ，/w 备足/v 融雪剂/nz 、/w 防滑/vi 沙/n 等/udeng 物资/n ，/w 并/cc 与/cc 物资/n 供应商/nnt 、/w [设备/n 租赁/vn]/nz 单位/n 签订/v 购置/vn 、/w [租赁/vn 合同/n]/nz ，/w 保证/v 后续/vn 物资/n 、/w 设备/n 的/ude1 补充/vn 和/cc 供应/vn 。/w 出现/v 雪/n 情/n 后/f ，/w 除雪/vn 小分队/n 迅速/ad 行动/vn ，/w [第一/m 时间/n]/nz 清除/v 积雪/n ，/w 防止/v 暗/a 冰/n ，/w 针对/p 隧道/n 出入/v 口/n 、/w 弯道/n 、/w 纵坡/nz 、/w 桥梁/n 等/udeng 重点/n 部位/n 加大/v 融雪剂/nz 撒布/v 量/n ，/w 采取/v 机械/n 和/cc 人工/b 相结合/nz 方式/n ，/w 在/p 短时间/nz 内/f 清除/v 了/ule 道路/n 积雪/n 。/w 另外/c ，/w 利用/v 可变/vn 情报/n 板/ng 发布/v 路况/n 信息/n ，/w 沿线/f 放置/v [安全/an 标识牌/nz]/nz 、/w 开启/v 警示灯/nz ，/w 提醒/v 广大/b 司/ng 乘/v 雨雪/n 天气/n 、/w 安全/an 行驶/vi 。/w 截至/v 目前/t ，/w 累计/vd 出动/v [171/m 人次/qv]/mq ，/w 撒布/v 融雪剂/nz [582/m ./w 07/m 吨/q]/mq ，/w 出动/v 除雪/vn 机械/n [460/m 台/q]/mq 次/qv 。/w 
这次/r 降雪/vi ，/w 对/p 刚刚/d 通车/vi 不久/d 的/ude1 [铜/n 黄/a 高速/b]/nz 南段/n 是/vshi 一次/mq 考验/vn 。/w [陕西/ns 高速/b 集团公司/nis]/nt 西/f [耀/vg 分公司/nis]/nt [铜川/ns 新区/n]/nz 管理所/nis 养护/vn 、/w 路政/nis 部门/n 迅速/ad 出动/v ，/w 利用/v 最新/a 改装/v 的/ude1 融雪剂/nz 洒/vi 布机/nz ，/w 对/p 半截/mq 沟/n 至/p 演/v 池/ng 段/q 约/d [20/m 公里/q]/mq 路面/n 进行/vn 了/ule 融雪/v 处理/vn ，/w 有效/a 保证/v 了/ule 道路/n 畅通/an 。/w 共/d 出动/v [5/m 辆/q]/mq 次/qv 撒布/v 车/n ，/w 应急/vn 车辆/n [6/m 辆/q]/mq 次/qv ，/w 除雪/vn 人员/n [20/m 人次/qv]/mq ，/w 撒布/v 融雪剂/nz [6/m 吨/q]/mq 。/w 
雨雪/n 天气/n ，/w 道路/n 湿/a 滑/v 。/w [陕西/ns 高速/b 集团公司/nis]/nt 西延/nz 高速/b 延安/ns 服务区/nz 把/pba 扫雪/v 、/w 防滑/vi 作为/p 工作/vn 重点/n ，/w 组织/n 力量/n ，/w 铲除/v 服务区/nz 停车/vi 广场/n 和/cc 出入/v 口/n 及/cc 延伸/v 路面/n 上/f 的/ude1 积雪/n 、/w 结冰/vi ，/w 并/cc 设立/v 温馨/a 提示/v 标志/n 和/cc 减速/vi [慢行/v 标志/n]/nz ，/w 保证/v 车辆/n 安全/an 停放/v 。/w （/w [特约/b 通讯员/nnt]/nnt 贾博/nr 通讯员/nnt 王宝松/nr ）/w 
