本报/rz 成都/ns 1月9日/t 电/n （/w 记者/nnt 张文/nr ）/w 记者/nnt 从/p [四川省/ns 人力/n 资源/n 和/cc 社会/n 保障/vn 厅/n]/nt 获悉/v ：/w 2014年/t 四川/ns 将/d 继续/v 整合/vn 新农保/nz 和/cc [城镇/n 居民/n]/nz [养老/vn 保险/n]/nz ，/w 建立/v 统一/vn 的/ude1 [城乡/n 居民/n]/nz [养老/vn 保险/n 制度/n]/nz ，/w 畅通/an [企业/n 职工/nnt]/nz [养老/vn 保险/n]/nz 向/p [城乡/n 居民/n]/nz [养老/vn 保险/n 制度/n]/nz 转移/v 的/ude1 渠道/n 。/w 目前/t 四川省/ns [基本/a 养老/vn 保险/n]/nz 包括/v 新农保/nz 、/w [城镇/n 居民/n]/nz [养老/vn 保险/n]/nz 和/cc [企业/n 职工/nnt]/nz [养老/vn 保险/n]/nz 。/w 其中/rz ，/w 截至/v 2013/m 年底/f ，/w 全省/n 参加/v 新农保/nz 和/cc [城镇/n 居民/n]/nz [养老/vn 保险/n]/nz 的/ude1 人数/n 已/d 达/v [2972/m 万/d 人/n]/mq 。/w 2014年/t ，/w 四川省/ns 将/d 通过/p 强化/v 缴费/vn [激励/vn 机制/n]/nz 、/w 增设/v 缴费/vn 档次/n 标准/n 、/w 提高/v 缴费/vn 补贴/n 和/cc [基础/n 养老金/n]/nz 水平/n ，/w 使/v 整合/vn 后/f 的/ude1 [城乡/n 居民/n]/nz [养老/vn 保险/n]/nz 政策/n 更/d 具/vg 惠民/ns 性/ng 和/cc 吸引力/n 。/w 此外/c ，/w 四川/ns 将/d 建立/v [城乡/n 居民/n]/nz [养老/vn 保险/n]/nz 和/cc [企业/n 职工/nnt]/nz [养老/vn 保险/n 制度/n]/nz 间/f 的/ude1 衔接/vn 通道/n ，/w 保障/vn 参/vg 保/v 群众/n 能够/v 在/p [两种/mq 制度/n]/nz 间/f 合理/a 有序/a 流动/vn ，/w 同时/c 通过/p 加大/v 经办/vn 队伍/n 的/ude1 培训/vn 力度/n ，/w 优化/v 经办/vn 流程/n ，/w 构建/v 省市/n 县乡/n 四级/b 联网/vi 、/w 方便/a 快捷/z 的/ude1 [业务/n 经办/vn]/nz 网络/n 。/w 
《/w 人民日报/nz 》/w （/w 2014年01月10日14/t 版/n ）/w 
