1月8日/t ，/w “/w 模特/nnt 女/b 交警/nnd ”/w 冯立/nr 在/p 道路/n 上/f 执勤/vi 。/w 
从/p 模特/nnt 转型/vn 到/v 交警/nnd ，/w 冯立/nr 的/ude1 经历/n 被/pbei [华西/ns 都市报/nz]/nz 报道/v 后/f ，/w 曾/d 引发/v 全国/n 热/a 议/v 。/w 网友/n 们/k 称/v 她/rr 为/p “/w 最/d 美女/n 交警/nnd ”/w ，/w 但/c 随之而来/vl 的/ude1 质疑/vn 、/w 批评/vn ，/w 也/d 让/v 这个/rz 年轻/a 的/ude1 交警/nnd 有些/rz 措手不及/al 。/w 时隔/v 一年/mq ，/w 冯立/nr 有/vyou 了/ule 怎样/ryv 的/ude1 经历/n ，/w 她/rr 的/ude1 生活/vn 有/vyou 了/ule 何种/r 改变/v ？/w [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 对/p 她/rr 进行/vn 了/ule 独家/d 专访/vn 。/w 
“/w 小/a 猛/a ，/w 今天/t 做/v 个/q [无证/nz 驾驶/v]/nz 的/ude1 案子/n ，/w 刚/d 得/ude3 起/vf 不/d ？/w ”/w 去年/t 12月25日/t ，/w 民警/nnt 模特/nnt 女/b 交警/nnd 接到/v 了/ule 工作/vn 任务/n 。/w 此时/r 她/rr 正/d 趴在/v 办公/vn 桌上/s 发/v 着/uzhe 烧/vi ，/w 脸/n 通红/z 。/w “/w 给/p 我/rr 一个/mq 小时/n 休息/v ，/w 保证/v 弄好/nz ！/w ”/w 她/rr 说/v 。/w 一小时/mq 后/f ，/w 
生龙活虎/vl 的/ude1 “/w 冯小猛/nr ”/w 
出现/v 在/p 询问/v 室/n ，/w 开始/v 了/ule 长达/v 数/n 小时/n 的/ude1 [案件/n 调查/vn]/nz 工作/vn 。/w “/w 冯小猛/nr ”/w 是/vshi 同事/n 给/p 冯立/nr 取/v 的/ude1 外号/n 。/w 她/rr 是/vshi [成都/ns 交警/nnd 六/m 分局/nis]/nt [五/m 大队/nis]/mq 民警/nnt ，/w 也/d 是/vshi 分局/nis 团总支/nis 书记/nnt 。/w 把/pba 时光/n 回/v 推/v 5年/t ，/w 她/rr 的/ude1 身份/n 有些/rz 与众不同/vl —/w —/w 2008年/t 之前/f ，/w 身高/n [178/m 厘米/q]/mq 的/ude1 她/rr 是/vshi 一名/mq 职业模特/nnd ，/w 曾/d 担任/v [新丝路/nz 模特/nnt 大赛/vn]/nz 评委/nnt ，/w 衣着/n 亮丽/a ，/w 收入/n 颇丰/nz 。/w 
从/p T/x 台/q 到/v 警队/n 她/rr 曾/d 是/vshi 颇/d 有名气/nz 的/ude1 模特/nnt 
在/p 当/p 交警/nnd 之前/f ，/w 冯立/nr 从小/d 学起/nz 就/d 在/p [猛追湾/nz 游泳/vn 场/qv]/nz 练/v 游泳/vn ，/w 是/vshi [国家/n 二级/b 运动员/nnt]/nz 。/w 退役/vi 后/f ，/w 她/rr 高挑/a 的/ude1 身材/n 和/cc 长腿/nz ，/w 很快/d 吸引/v 了/ule 模特/nnt 经纪/vn 。/w 从/p 初二/n 开始/v ，/w 冯立/nr 不断/d 接到/v 商/vg 演/v ，/w 成为/v T/x 台上/s 一名/mq 颇/d 有名气/nz 的/ude1 职业模特/nnd ，/w 这/rzv 一/m 干/v 就是/v 10年/t 。/w 
2008年/t ，/w 她/rr 在/p 都江堰/ns [地震/n 灾区/n]/nz 探访/v 时/ng ，/w 被/pbei 坚守/v 的/ude1 交警/nnd 感动/v ，/w 最终/d 放弃/v 了/ule 模特/nnt 职业/n ，/w 报考/v 警队/n ，/w 圆/vg 了/ule 自己/rr 的/ude1 警察/nnt 梦/n 。/w 这/rzv 一/m 转型/vn ，/w 在/p 时隔/v 4年/t 后/f 被/pbei [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 引发/v 全国/n 范围内/nz 的/ude1 热/a 议/v 。/w 
