9日/t 上午/t ，/w [德阳市/ns 人大/nis]/nto 主任/nnt 刘守培/nr 、/w [中级/b 人民法院/nis]/nt [代理/vn 院长/nnt]/nnt 李勤/nr 、/w 人民检察院/nis 检察长/nnt 陆广平/nr 分别/d 作/v 工作报告/v ，/w 向/p 人大代表/nnt 介绍/v 了/ule 2013年/t 工作/vn 情况/n 。/w 
刘守培/nr 在/p 报告/n 中/f 说/v ，/w 一年/mq 来/vf ，/w [德阳市/ns 人大常委会/nis]/nt 听取/v 和/cc 审议/v 市政府/n 、/w 法院/nis 、/w 检察院/nis [13/m 个/q]/mq 工作报告/v ，/w 开展/v [18/m 项/q]/mq [专题/n 调研/vn]/nz 、/w [11/m 次/qv]/mq 代表/nnt 视察/v ，/w 检查/vn [2/m 部/q]/mq 法律/n 实施/v 情况/n ，/w 对/p [12/m 件/q]/mq [规范性/n 文件/n]/nz 进行/vn 备案审查/v ，/w 办理/v 代表/nnt 建议/n 、/w 批评/vn 和/cc 意见/n [97/m 件/q]/mq ，/w 依法/d 任免/v [国家机关/n 工作/vn 人员/n]/nz [41/m 人次/qv]/mq ，/w 配合/v 全国人大/nto 、/w 省人大/n 开展/v 立法/vn 调研/vn 、/w [执法/vn 检查/vn]/nz 和/cc [专题/n 调研/vn]/nz [6/m 次/qv]/mq ，/w 为/p 推动/v 市委/nis [重大/a 决策/vn]/nz 部署/vn 的/ude1 贯彻/vn 落实/v ，/w 促进/v 我市/r [经济/n 社会/n]/nz [科学/n 发展/vn]/nz 、/w 加快/v 发展/vn 作出/v 了/ule 新/a 贡献/n 。/w 
陆广平/nr 在/p 报告/n 中/f 表示/v ，/w 2013年/t ，/w [德阳/ns 检察院/nis]/nt 突出/a 打击/v 严重/a 刑事犯罪/n ，/w 全力/d 维护/v 社会/n 和谐/a 稳定/an 。/w 全年/n 共/d 批准逮捕/v 各类/r [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [1575/m 人/n]/mq ，/w [提起/v 公诉/vi]/nz [2213/m 人/n]/mq 。/w 坚决/ad 打击/v 破坏/vn [市场经济/n 秩序/n]/nz 犯罪/vn ，/w 批捕/v 妨碍/vn [企业/n 经营/vn]/nz 生产/vn 、/w 侵犯/v 知识产权/nz 、/w [非法/b 经营/vn]/nz 、/w 逃税/vi 骗税/v 等/udeng [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [48/m 人/n]/mq ，/w 起诉/v [56/m 人/n]/mq 。/w 立案/vi 查办/v 贪污/vn 贿赂/v 等/udeng [职务/n 犯罪/vn]/nz 案件/n [61/m 件/q]/mq [69/m 人/n]/mq ，/w 其中/rz 大/a 要/v 案件/n [57/m 件/q]/mq [66/m 人/n]/mq ；/w 立案/vi 查办/v 渎职/vn 侵权/vn 等/udeng [职务/n 犯罪/vn]/nz 案件/n [12/m 件/q]/mq [13/m 人/n]/mq ，/w 其中/rz 大/a 要/v 案件/n [3/m 件/q]/mq [4/m 人/n]/mq 。/w 共/d 查办/v 科技/n 以上/f [国家/n 工作/vn 人员/n]/nz [16/m 人/n]/mq ，/w 其中/rz [县级/b 干部/nnt]/nz [5/m 人/n]/mq 。/w 通过/p 办案/vn [挽回/v 经济/n 损失/n]/nz 2000余万元/m 。/w (/w 记者/nnt 周鸿/nr )/w 
