中国/ns 驻/v [印度尼西亚/nsf 大使馆/nis]/nt 经商/vi 处/n 人士/n 10日/t 告诉/v 新华社/nt 记者/nnt ，/w 此前/t 被/pbei 扣留/v 在/p 印尼/ns 东部/f 港口/n 的/ude1 中国/ns 货船/n 正/d 陆续/d 离/v 港/n 。/w 
近日/t ，/w 部分/n 中国/ns 货船/n 滞留/v 在/p 印尼/ns [东南/f 苏拉威西/nrf 省/n]/nz 港口/n ，/w 无法/v 离/v 港/n 。/w 根据/p 2009年/t 印尼/ns 《/w 煤炭/n 与/cc 矿物/n 法/n 》/w 规定/n ，/w 为/p 推动/v 印尼/ns 矿产品/n 加工/vn 中/f [下游/f 产业/n]/nz 发展/vn ，/w 2014年1月12日/t 后/f ，/w 在/p 印尼/ns 采矿/vn 的/ude1 企业/n 具有/v 就地/d 加工/vn 冶炼/v 义务/n ，/w [印尼/ns 政府/nis]/nt 将/d 于/p 1月12日零时/t 开始/v 停止/v 所有/b 原矿/nz 出口/vn 。/w 因此/c ，/w 部分/n [中国/ns 企业/n]/nz 争取/v 在/p 禁令/n 正式/ad 实施/v 前/f 运回/vf 已/d 向/p 印尼/ns 矿主/n 采购/vn 的/ude1 原矿/nz ，/w 并/cc 计划/n 于/p 1月11日/t 离/v 港/n 。/w 
但/c 部分/n 船舶/n 装货/vi 完毕/vi 后/f ，/w 在/p 已/d 缴纳/v 关税/n 和/cc 按/p 正常/a 程序/n 办理/v 离/v 港/n 手续/n 后/f ，/w 印尼/ns 当地/s 海事/n 部门/n 拒绝/v 签发/vn 离/v 港/n 证/n ，/w 导致/v 部分/n [船舶/n 滞留/v]/nz 。/w 
使馆/nis 经商/vi 处/n 人士/n 说/v ，/w 印尼/ns 当局/n 拒绝/v 签发/vn 离/v 港/n 证/n ，/w 主要/b 是/vshi 由于/p 部分/n 印尼/ns 矿主/n 存在/v 采矿/vn 手续/n 不/d 全/a 、/w [出口/vn 配额/n]/nz 过期/vi 、/w 森林/n 租借/v 证/n 缺失/n 、/w 港口/n 证照/n 不/d 全/a 等/udeng 原因/n 。/w 目前/t ，/w 滞留/v 的/ude1 中方/n 船舶/n 约/d [10/m 艘/q]/mq ，/w 大部分/n 集中/v 在/p 印尼/ns [东南/f 苏拉威西/nrf 省/n]/nz 的/ude1 北/f 科拉卡/nrf 和/cc 北/f 科纳韦/nrf 等/udeng 港/n ，/w [滞留/v 时间/n]/nz [3/m 到/v 5/m 天/qt]/mq 不等/vi 。/w 但/c 也/d 仍/d 有/vyou 少数/m 中方/n 船舶/n 在/p 港口/n 装货/vi 。/w 
(/w 新华社/nt )/w 
