“/w 白苕/nr 王/n ”/w 真面目/n 。/w 
[11/m ./w 4/m 斤/q]/mq 的/ude1 野生/b “/w 白苕/nr 王/n ”/w ，/w 你/rr 见过/v 吗/y ？/w 1月8日/t ，/w 在/p 广安市/ns 崇望乡/ns 老观村/ns ，/w 村民/n 冉成荣/nr 在家/vi 附近/f 的/ude1 山崖/n 下/f ，/w 挖/v 到/v 了/ule [一/d 棵/q]/mq 野生/b 白苕/nr ，/w 重达/nz [11/m ./w 4/m 斤/q]/mq ，/w 村民/n 们/k 称/v 它/rr 为/p “/w 白苕/nr 王/n ”/w 。/w 
记者/nnt 注意到/v ，/w 这/rzv 颗/q 野生/b “/w 白苕/nr 王/n ”/w 表面/n 凹凸不平/vl ，/w 形状/n 就/d 像/v 人/n 的/ude1 脚掌/n 一样/uyy 。/w 据/p 当地/s 一位/mq [71/m 岁/qt]/mq 的/ude1 冉姓/nz 村民/n 介绍/v ，/w 这样/rzv 大/a 的/ude1 白苕/nr 还是/c 他/rr 生平/n 第一次/mq 见到/v ，/w “/w 一般/ad 都/d 只有/c [三/m 四/m 斤/q]/mq 左右/f ，/w 这/rzv 颗/q 白苕/nr 应该/v 已经/d 长/a 了/ule [很多/m 年/qt]/mq 了/ule 。/w ”/w （/w 冉国元/nr 杨天军/nr 记者/nnt 王超/nr 摄影/vn 报道/v ）/w 
