童增/nr 所/usuo 收/v “/w [万/d 封/q]/mq 信件/n ”/w 节选/v ：/w 
“/w 1942年1月/t 至/p 1945/m 年底/f ，/w 我/rr 在/p 日本/ns 当/p 劳工/n ，/w 是/vshi 被/pbei 日本/ns 兵/n 同/p 刺刀/n 押送/v 到/v 这里/rzs 来/vf 的/ude1 ，/w 那/rzv 是非/n 人道/n 地狱/n 生活/vn 。/w 中国/ns 劳工/n 每天/r 进/vf 山洞/n 干/v 重活/n ，/w 吃/v 的/ude1 是/vshi 猪饲料/nz 糠/n 团子/n ，/w 也/d 不/d 给/p 吃饱/v ，/w 冬天/t 不/d 发/v 棉衣/n ，/w 夏天/ns 不/d 发/v 单衣/n 。/w 很多/m 中国/ns 劳工/n 被/pbei 日本/ns 工头/nnd 活活/d 打死/v 没/d 人/n 管/v ，/w 有的/rz 人/n 自杀/vi 了/ule ，/w 有的/rz 人/n 逃跑/v 后/f 又/d 跳/vi 山/n 自杀/vi 了/ule 。/w 400多名/m 劳工/n 在/p 1945年/t [日本/ns 投降/v]/nz 时/ng 还/d 剩/v 130多人/m 活着/vi 。/w ”/w 
—/w —/w [山西/ns 太原/ns]/ns 李万忠/nr 写/v 于/p 1992年8月23日/t 
“/w 1942年3月/t ，/w 日军/n 进入/v 西烟镇/nz 夹/v 掌/n 村/n 后/f 把/pba 我/rr 和/cc 我/rr 父亲/n 抓住/v 。/w 晚上/t [11/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 有人/r 把/pba 我/rr 拉/v 到/v 一个/mq 房/n 中/f ，/w 里面/f 有/vyou 个/q 黑脸/n 日本/ns 军官/nnt 。/w 我/rr 见事/v 不妙/a ，/w 就/d 高喊/v 起来/vf ，/w 但是/c 那个/rz 军官/nnt 对/p 我/rr 又/d 踢/v 又/d 打/v ，/w 然后/c 我/rr 把/pba 拉/v 大/a 炕上/nz ，/w 把/pba 我/rr 的/ude1 衣服/n 全部/m 脱掉/v ，/w 将/d 我/rr 奸淫/v ，/w 当时/t 我/rr 刚/d 满/a [14/m 岁/qt]/mq 。/w 此/rzs 后/f ，/w 每天/r 早晨/t 到/v 黑夜/n ，/w [二十/m 余/ng 次/qv 被/pbei]/mq 日本人/nz 糟害/nz ，/w 我/rr 的/ude1 身体/n 已经/d 浮肿/vi 的/ude1 不成/v 样子/n 。/w [七十/m 多/a]/mq 天后/nz ，/w 家人/n 凑/v 了/ule 一群羊/nz (/w 二十多只/m )/w ，/w 一/m 头驴/nz ，/w 小麦/n 五百多斤/m ，/w [二/m 百/m 多个/mq]/mq 银元/n 把/pba 我/rr 和/cc 父亲/n 赎回/vn 。/w ”/w 
—/w —/w 山西/ns 盂县/ns 侯巧莲/nr 写/v 于/p 1991年11月/t 
“/w 我们/rr 家/q 在/p 河北/ns 唐山/ns 地区/n ，/w 也/d 是/vshi 当年/t 日军/n [三光/n 政策/n]/nz 受害/vi 最/d 惨/a 的/ude1 地区/n 。/w 我们/rr 村/n 在/p 1941年6月13日/t 那天/r ，/w 被/pbei 日军/n 抓去/nz [63/m 口/n]/mq 人/n ，/w 有的/rz 做/v 了/ule 劳工/n ，/w 有的/rz 死/v 在/p 监狱/nis ，/w 有/vyou 两名/mq 女教师/nz ，/w 在/p 狱中/s 被/pbei 日军/n 扒/v 光/n 衣服/n 轮奸/v …/w …/w 我/rr 伯父/n 被/pbei [日本/ns 鬼子/n]/nz 抓去/nz 受尽/v 折磨/vn 于/p 1942年/t 死/v 在/p 热河/ns ，/w 我/rr 堂兄/n 被/pbei 抓去/nz 东北/ns 做/v 劳工/n ，/w 受尽/v 摧残/vn ，/w 其/rz 母亲/n 哭/v 瞎了/v 眼睛/n 。/w ”/w 
—/w —/w 重庆/ns 北碚区/ns 吴建绵/nr 写/v 于/p 1993年2月7日/t 
“/w 我家/n 祖居/n 安徽省/ns 砀山县/ns 唐寨镇/nz ，/w 1938年/t 农历/n 4月18日/t ，/w 军/n 侵略/vn 到/v 我/rr 家乡/n ，/w 我/rr 伯父/n 带领/v 唐氏/nz 家族/n [100/m 多/a 人/n 一起/s]/mq 外逃/vi 。/w 逃亡/vi 途中/s ，/w 行/ng 至/p 唐/tg 寨/ng 北/f 十余里/m 岳/ng 李庄/nz 与/cc 日军/n 相遇/vi ，/w 惨无人道/al 的/ude1 日军/n 用/p 机枪/n 对/p 着/uzhe 人群/n 扫射/v ，/w 杀死/v 四十余人/m ，/w 死伤/v 者/k 血流成河/nz …/w …/w 
我们/rr 中/f 有/vyou 高龄/n 老人/n ，/w 也/d 有/vyou 出生/vi 不久/d 的/ude1 婴儿/n ，/w 一个/mq 孩子/n 因为/c 被/pbei 枪声/n 吓/v 到/v 不停/v 啼哭/vn ，/w 灭绝/vi 人寰/nz 的/ude1 日军/n 竟然/d 用/p 刺刀/n 通/v 入/v 孩子/n 的/ude1 口中/s ，/w 将/d 其/rz 高高/d 跳起/v 在/p 空中/s ，/w 头部/n [血肉/n 模糊/a]/nz …/w …/w ”/w 
—/w —/w 安徽/ns 砀山/ns 岳/ng 李庄/nz 惨案/n 幸存者/n 
20年前/t ，/w 一位/mq 名叫/v 童增/nr 的/ude1 年轻人/n 因为/c 一篇/mq 文章/n ，/w 收到/v [万/d 余/ng 封/q]/mq [日本/ns 侵华/vn 战争/n]/nz 受害者/n 的/ude1 来信/n ，/w 控诉/v 战争/n 给/p 他们/rr 带来/v 的/ude1 苦难/n ，/w 要求/n 侵略者/n 道歉/vi 。/w 
如今/t ，/w 信/n 中/f 的/ude1 战争/n “/w 活/v 证人/nnt ”/w 相继/d 含恨/nz 离世/nz 。/w 战争/n 发起/v 国/n 的/ude1 政客/nnd 却/d 在/p 以/p 歪曲/v 历史/n 、/w 美化/v 罪恶/n 的/ude1 方式/n 为/p 侵略者/n 招魂/vi 。/w 当年/t 的/ude1 那个/rz 年轻人/n 决定/v 将/d [万/d 封/q]/mq 来信/n 公开/ad ，/w 用/p 成千上万/vl 中国/ns [普通/a 家庭/n]/nz 的/ude1 悲惨/a 记忆/n ，/w 为/p 历史/n 作证/vi 。/w 
上世纪/nz 90年代/t ，/w 被/pbei 称为/v “/w [中国/ns 民间/n]/nz 对/p 日/b 索赔/vn [第一/m 人/n]/mq ”/w 的/ude1 童增/nr 收到/v [一/d 万/d 余/ng 封/q]/mq 来信/n 。/w 这些/rz 信件/n 多/a 来自/v [日本/ns 侵华/vn 战争/n]/nz 受害者/n ，/w 他们/rr 在/p 信/n 中/f 控诉/v 战争/n 给/p 自己/rr 带来/v 的/ude1 苦难/n ，/w 要求/n 侵略者/n 道歉/vi 。/w 图/n 为/p 童增/nr 向/p 记者/nnt 展示/v “/w [万/d 封/q]/mq 信件/n ”/w 。/w 中新网/nz 记者/nnt 张龙云/nr 摄/vg 
[万/d 封/q]/mq 来信/n ：/w “/w 就/d 像/v [万/d 发/v]/mq 子弹/n 射/v 向/p 安倍/nrf ”/w 
“/w 那个/rz 日本/ns 军官/nnt 对/p 我/rr 又/d 踢/v 又/d 打/v ，/w 然后/c 我/rr 把/pba 拉/v 到/v 炕上/nz ，/w 把/pba 我/rr 的/ude1 衣服/n 全部/m 脱掉/v ，/w 将/d 我/rr 奸淫/v ，/w 当时/t 我/rr 刚/d 满/a [14/m 岁/qt]/mq 。/w 此/rzs 后/f ，/w 每天/r 早晨/t 到/v 黑夜/n ，/w [二十/m 余/ng 次/qv 被/pbei]/mq 日本/ns 士兵/nnt 糟害/nz ，/w 我/rr 的/ude1 身体/n 已经/d 浮肿/vi 的/ude1 不成/v 样子/n …/w …/w ”/w 
这/rzv 是/vshi 一位/mq 老人/n 在/p 信件/n 中/f 回忆/v 日军/n 侵华/vn 期间/f ，/w 自己/rr 被/pbei 强征/nz 做/v 慰安妇/n 的/ude1 经历/n 。/w 老人/n 的/ude1 名字/n 叫/vi 侯巧莲/nr ，/w 山西/ns 盂县/ns 人/n 。/w 1942年/t 她/rr 被/pbei 强/a 掳/vg 为/p 慰安妇/n ，/w 为/p 日本/ns 兵/n 从事/vi 性/ng 服务/vn 达/v 70余天/m 。/w 老人/n 在/p 信/n 中/f 痛陈/nz 发生/v 在/p 自己/rr 身上/s 的/ude1 苦难/n ，/w 并/cc 期待/v 自己/rr 有生之年/n 能/v 得到/v [日本/ns 政府/nis]/nt 的/ude1 一句/mq 道歉/vi 。/w 
这/rzv 封信/q 写/v 于/p 1991年/t ，/w 收信人/n 是/vshi 后来/t 被/pbei 称为/v “/w [中国/ns 民间/n]/nz 对/p 日/b 索赔/vn [第一/m 人/n]/mq ”/w 的/ude1 童增/nr 。/w 
2013年12月26日/t ，/w 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 悍然/d 参拜/v 供奉/v 二战/n [甲级/b 战犯/n]/nz 的/ude1 [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 这/rzv [一/d 为/p]/mq 军国主义/n 招魂/vi 的/ude1 举动/n 让/v 世界/n 哗然/z 。/w [2014/m 年年/d]/mq 初/f ，/w 从事/vi 民间/n 对/p 日/b 索赔/vn [20/m 余年/q]/mq 的/ude1 童增/nr 向/p 媒体/n 公开/ad 自己/rr 珍藏/v 多年/mq 的/ude1 [万/d 封/q]/mq 信件/n ，/w “/w 用/p 铁证/n 揭露/v 安倍/nrf 的/ude1 丑陋/a ”/w 。/w 
1990年/t ，/w 当时/t 还是/c [国家/n 老龄/b 科学研究/nz 中心/nis]/nt 一名/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 的/ude1 童增/nr 写/v 了/ule 一篇/mq 有关/vn “/w 民间/n 对/p 日/b 索赔/vn ”/w 的/ude1 文章/n ，/w 通过/p 媒体/n 发表/v 后/f ，/w 在/p 社会/n 引起/v 强烈/a 反响/n 。/w 
从此/d ，/w 每天/r 都/d 有/vyou 许多/mq 受害者/n 从/p [全国/n 各地/rzs]/nz 来到/v 北京/ns 找/v 童增/nr ，/w 向/p 他/rr 哭诉/v 日军/n 侵华/vn 的/ude1 血泪史/n 。/w 从/p 1991年/t 至/p 1993年/t ，/w 童增/nr 陆续/d 收到/v [一/d 万/d 余/ng 封/q]/mq 控诉/v [日本/ns 侵略者/n]/nz 暴行/n 的/ude1 信件/n 。/w 
寄信人/n [遍布/v 全国/n]/nz 所有/b 省区/n 市/n ，/w 来自/v 港台/n 以及/cc 海外/s 的/ude1 信件/n 亦/d 不/d 在/p 少数/m 。/w 写信/vi 的/ude1 有/vyou 受害者/n 本人/rr 、/w 也/d 有/vyou 受害者/n 亲属/n ，/w 涉及/v 的/ude1 领域/n 包括/v 细菌战/n 、/w 慰安妇/n 、/w 强征/nz 劳工/n 、/w 大轰炸/nz 、/w 大屠杀/n 等等/udeng 。/w 
