在/p 网上/s 叫卖/vi “/w 母鸡/n ”/w 和/cc “/w 蛋/nf ”/w ？/w 其实/d 他/rr 是/vshi 在/p 贩卖/v 枪弹/n 。/w [峨眉山/ns 市/n]/ns 一/m 养鸡场/nis 老板/nnt 车/n 某/rz 自/p 以为/v 可以/v 瞒天过海/vl ，/w 没想到/nz 还是/c 被/pbei 网警/nz 识破/v 。/w 昨日/t ，/w [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 从/p [乐山市/ns 公安局/nis 网警/nz 支队/nis]/nt 获悉/v ，/w 乐山/ns 、/w 峨眉山/ns 两地/n 警方/n 联手/vd 破获/v 了/ule 一起/s 网络/n 贩卖/v 枪弹/n 系列/n 案件/n ，/w 抓获/v 网上/s 贩枪/v 嫌疑人/n 两名/mq ，/w 缴获/v 自制/vn 仿/v [秃鹰/n 气枪/n]/nz [9/m 支/q]/mq ，/w 挡/v 获/v 气枪/n 铅弹/nmc 万余发/m 。/w 
网/n 售/v “/w 鸡/n 和/cc 蛋/nf ”/w 网警/nz 识破/v 暗语/n 
“/w 有/vyou 没有人/nz 买/v 母鸡/n 的/ude1 ？/w ”/w “/w 有/vyou 要/v 买/v 蛋/nf 的/ude1 吗/y ？/w 量/n 大/a 从/p 优/ag ！/w ”/w 去年/t 5月/t ，/w [乐山市/ns 公安局/nis 网警/nz 支队/nis]/nt 发现/v ，/w [峨眉山/ns 市/n]/ns 一/m 网民/gi 在/p QQ/x 群/ng 里/f 叫卖/vi “/w 母鸡/n ”/w 和/cc “/w 蛋/nf ”/w 。/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 名称/n 包含/v “/w 打猎/vi ”/w 的/ude1 QQ/x 群/ng ，/w 怎么/ryv 卖/v 起/vf 了/ule 鸡/n 和/cc 蛋/nf ？/w 这/rzv 引起/v 了/ule 警方/n 怀疑/v 。/w 
根据/p 办案/vn 经验/n ，/w 民警/nnt 分析/vn 认为/v ，/w “/w 母鸡/n ”/w 和/cc “/w 蛋/nf ”/w 很可能/nz 是/vshi 买卖/v 枪弹/n 的/ude1 暗语/n 。/w “/w 母鸡/n ”/w 指/v 制作/vn 铅弹/nmc 的/ude1 磨具/nz ，/w 而/cc “/w 蛋/nf ”/w 指/v 子弹/n 。/w 经过/p 近/a 半年/mq 侦查/vn ，/w 民警/nnt 判断/v 峨眉山/ns 市民/n 车/n 某/rz 有/vyou 重大/a 作案/vi 嫌疑/n 。/w 
民警/nnt 介绍/v ，/w [27/m 岁/qt]/mq 的/ude1 车/n 某/rz 具有/v 一定/b 的/ude1 枪弹/n 知识/n ，/w 具备/v 专业/n 加工/v 枪弹/n 的/ude1 能力/n ，/w 并且/c 反侦察/nz 意识/n 较强/d ，/w 交易/vn 从不/d 露面/vi ，/w 每次/r 都/d 是/vshi 和/cc 买家/n 网上/s 联系/v 好/a 后/f ，/w 以/p 快递/v 托运/vn 的/ude1 方式/n 发售/v 气枪/n 和/cc 铅弹/nmc 。/w 
养鸡场/nis 里/f 制作/v 枪弹/n 他/rr 称为/v 壮胆/vi 
去年/t 10月17日/t ，/w 警方/n 得到/v 重要/a 线索/n ，/w 车/n 某/rz 已/d 将/d 一批/mq 铅弹/nmc 以/p 快递/v 方式/n 向/p 重庆/ns 投递/vn 。/w 随即/d ，/w 民警/nnt 赶赴/v 重庆/ns ，/w 第二天/mq 将/d 收货人/nz 田/n 某/rz 抓获/v ，/w 并/cc 从/p 其/rz 收到/v 的/ude1 包裹/n 里/f 搜出/v 铅弹/nmc 2000余发/m ，/w 从/p 其/rz 家中/s 搜出/v 车/n 某/rz 卖给/v 他/rr 的/ude1 仿/v [秃鹰/n 气枪/n]/nz [1/m 支/q]/mq 。/w 
同时/c ，/w 在/p [峨眉山/ns 市/n]/ns 绥山镇/ns 斗量村/ns 蹲守/nz 的/ude1 民警/nnt 也/d 将/d 车/n 某/rz 抓获/v ，/w 从/p 其/rz 家中/s 搜出/v 气枪/n 配件/n 和/cc 组装/v 工具/n 一批/mq 。/w 车/n 某/rz 家住/v 半山腰/n ，/w 他/rr 在/p 山顶/n 建有/v 一个/mq 小型/b 养鸡场/nis 。/w 民警/nnt 发现/v ，/w 这个/rz 养鸡场/nis 里/f 居然/d 隐藏/v 着/uzhe 一个/mq “/w 枪弹/n 制作/v 工厂/nis ”/w ，/w 现场/s 查获/v 大量/m 气枪/n 铅弹/nmc 和/cc 原材料/n 等/udeng 。/w 
