2013年9月16日/t ，/w 内江/ns 一家/n 火锅店/nis 挂/v 多家/mq [行政/n 单位/n]/nz 的/ude1 祝贺/vn 条幅/n 。/w （/w 资料/n 图/n ）/w 
《/w 火锅店/nis 绷/v 面子/n 自制/v 政府/nis 条幅/n 扎场子/nz 》/w 追踪/v 
日前/t ，/w 内江/ns 一家/n 火锅店/nis 开业/vi ，/w 祝贺/v 条幅/n 上/f 的/ude1 单位/n 赫然/z 写/v 着/uzhe “/w [自贡市/ns 公安局/nis]/nto ”/w 、/w “/w [自贡市/ns 检察院/nis]/nto ”/w 等/udeng 单位/n 。/w 市民/n 猜测/v ：/w “/w 这/rzv 火锅店/nis 得/ude3 多/a 深/a 的/ude1 背景/n 啊/y ”/w 。/w 各/rz [行政/n 单位/n]/nz 均/d 表示/v “/w 躺着/v 中/f 枪/n ”/w 。/w 火锅店/nis 老板/nnt 也/d 慌了/v 神/n “/w 挂/v 错/v 了/ule ，/w 不/d 知道/v 会/v 影响/vn 到/v 这么/rz 多/a 单位/n ”/w 。/w 随即/d 东兴区/ns [工商/n 部门/n]/nz 对/p 该/rz 火锅店/nis 进行/vn 调查/vn (/w 本报/rz 2013年9月17日/t 曾/d 报道/v )/w 。/w 
昨日/t ，/w 华西/ns 城市/n 读本/n 记者/nnt 从/p [内江市/ns 东兴区/ns 工商局/nis]/nt 获悉/v ，/w 东兴区/ns 查处/v 该/rz 火锅店/nis 王/n 某/rz 、/w 缪某/nr 违反/v 了/ule [中华人民共和国/ns 广告法/nz]/nz 的/ude1 [有关/vn 规定/n]/nz ，/w 构成/v 在/p 广告/n 中/f 使用/v 国家机关/n 的/ude1 名义/n 的/ude1 [违法/vn 行为/n]/nz 。/w 
[内江/ns 东兴区/ns]/nz [工商/n 管理/vn]/nz 局/n 市场/n 综合/vn 股/q 股长/nnt 黄文军/nr 表示/v ，/w 条幅/n 中/f 提及/v 的/ude1 自贡/ns [相关/vn 部门/n]/nz 对/p 该/rz 火锅店/nis 开业/vi 道贺/vi ，/w 违反/v 了/ule 《/w [中华人民共和国/ns 广告法/nz]/nz 》/w [第七/m 条/q]/mq [第二/m 款/q]/mq 的/ude1 规定/n ：/w 广告/n 中/f 不得/vi 使用/v 国家机关/n 和/cc [国家机关/n 工作/vn 人员/n]/nz 的/ude1 名义/n 。/w “/w [情节/n 严重/a]/nz 的/ude1 ，/w 将/d 依法/d 停止/v 其/rz [广告/n 业务/n]/nz ，/w 构成/v 犯罪/vn 的/ude1 ，/w 还/d 将/d 依法/d 追究/v 其/rz [刑事/b 责任/n]/nz 。/w 目前/t 已/d 对/p 该/rz 火锅店/nis 进行/vn [2400/m 元/q]/mq 的/ude1 罚款/vn 处理/vn ，/w 并/cc 进行/vn 了/ule 教育/vn 。/w ”/w 
火锅店/nis 负责人/nnt 之一/rz 缪某/nr 称/v ，/w 已经/d 按照/p [工商/n 部门/n]/nz 的/ude1 要求/n 整改/vn 了/ule 火锅店/nis ，/w 完善/v 了/ule 手续/n 。/w “/w 之前/f 不懂/v [法律/n 法规/n]/nz ，/w 以后/f 打/v 广告/n 会/v 注意/vn 了/ule 。/w ”/w 华西/ns 城市/n 读本/n 记者/nnt 陈志/nr 
