[天津/ns 南开/ns 大学/nis 外国语/n 学院/nis]/nt 的/ude1 大/a [一/d 学生/nnt]/mq 沙俊辰/nr 来自/v [吉林省/ns 吉林市/ns]/nz ，/w 这个/rz 身高/n [1/m 米/q]/mq 88/m 的/ude1 帅气/a 男孩/n 从小/d 热爱/v 运动/vn ，/w 学/v 过/uguo 乒乓球/n ，/w 练/v 过/uguo 跆拳道/n ，/w 篮球/n 、/w 羽毛球/n 也/d 打/v 得/ude3 很/d 不错/a 。/w 在/p 入/v 校/ng 后/f 的/ude1 第一次/mq 运动/vn 会上/n ，/w 沙俊辰/nr 以/p 百米/mq 12秒92/t 、/w 跳高/vn [1/m 米/q]/mq 5/m 、/w 铅球/n [8/m 米/q]/mq 8/m 的/ude1 出色/a 成绩/n 加冕/vi “/w 全能王/nz ”/w 。/w 
入冬/vi 以来/f ，/w 京津/ns 地区/n 接连/d 遭受/v [空气/n 污染/vn]/nz 的/ude1 困扰/vn 。/w 没法/v 出门/vn 运动/vn ，/w 沙俊辰/nr 有点/d 苦恼/an 。/w 
沙俊辰/nr 所在/n 的/ude1 宿舍/n 只有/c [十几/m 平方米/q]/mq ，/w 一共/d 住/vi 了/ule [6/m 位/q]/mq 同学/n ，/w 除了/p 床/n 、/w 柜子/n 和/cc 桌子/n ，/w 没有/v 什么/ry 空间/n 。/w 他/rr 因地制宜/vl 琢磨/v 出/vf 了/ule 一套/mq 室内/s 健身/vn 法/n 。/w 
简单/a 热身/vn 后/f ，/w 他/rr 先/d 做/v [40/m 个/q]/mq 仰卧起坐/v 、/w [20/m 个/q]/mq 俯卧撑/n ，/w 然后/c 利用/v 宿舍/n 床/n 栏杆/n 做/v [5/m 个/q]/mq [引/v 体/ng 向上/vi]/nz 。/w 做完/v 这些/rz 他/rr 倒立/vi 一分钟/mq 、/w 站桩/nz [两/q 分钟/qt]/mq 。/w 紧接着/c ，/w 他/rr 开始/v 练习/vn 手臂/n 以及/cc 腰腹/nz 部/q 的/ude1 肌肉/n 。/w 买/v 哑铃/n ？/w 太/d 浪费/v 了/ule 。/w 沙俊辰/nr 采用/v 的/ude1 工具/n 是/vshi 自己/rr 的/ude1 大号/n 拉杆箱/nz 。/w 他/rr 将/d 被子/n 装入/v 拉杆箱/nz 中/f ，/w 重量/n 刚刚好/nz 。/w 
利用/v 这个/rz 拉杆箱/nz ，/w 他/rr 要/v 完成/vn 侧/ng 拉/v 、/w 抬举/v 每/rz 一侧/f 各/rz [20/m 个/q]/mq 动作/n 。/w 做完/v 后/f 他/rr 再/d 做/v 立卧撑/nz [1/m 分钟/qt]/mq ，/w 使/v 深层/b 肌肉/n 得到/v 锻炼/vn 。/w 这样/rzv 一组/mq 动作/n 结束/v ，/w 休息/v [5/m 分钟/qt]/mq ，/w 再/d 按/p 上面/f 的/ude1 顺序/n 继续做/nz 一组/mq 。/w 做完/v [3/m 组/n]/mq ，/w 再/d 加上/v 抻/v 拉/v 和/cc 放松/v ，/w 一天/mq 的/ude1 锻炼/vn 就/d 结束/v 了/ule 。/w 
方便/a 有效/a 、/w 室内/s 可行/a 的/ude1 这套/r 运动/vn ，/w 被/pbei 沙俊辰/nr 的/ude1 同学们/nz 称为/v “/w 沙/n 哥/n 小/a 体能/n ”/w ，/w 同学们/nz 也/d 从/p 开始/v 的/ude1 观望/vn 到/v 跟着/v 练/v 起来/vf 。/w 说起/v 这套/r 体能/n 操/v ，/w 沙俊辰/nr 认为/v ，/w 相比/vi 投入/v 成本/n 较高/ad 、/w [营业/vn 时间/n]/nz 有限/a 的/ude1 健身房/n ，/w 这种/r 室内/s 的/ude1 锻炼/vn 方式/n 更/d 适合/v 学生/nnt ，/w 而且/c ，/w “/w 体育运动/n 是/vshi 一种/mq [生活/vn 方式/n]/nz ，/w 不/d 应/v 刻意/d 地/ude2 ‘/w 嵌入/v ’/w ，/w 而/cc 应/v 自然地/nz ‘/w 融入/v ’/w 生活/vn 。/w ”/w 
