影视/b 大亨/n 、/w [电视/n 广播/vn 有限公司/nis]/ntc 荣誉/n 主席/nnt 邵逸夫/nr 爵士/nnt 日前/t 在/p 家中/s 离世/nz ，/w 享年/n [107/m 岁/qt]/mq ，/w 9日/t 在/p [北角/ns 香港/ns 殡仪馆/nis]/nt 设/v 灵/a ，/w 今天/t (/w 10日/t )/w 出殡/vi ，/w 遗体/n 运送/v 往/p [歌/n 连/ulian 臣/ng 角/q 火葬场/n]/nz 火化/v 。/w 
约/d 9时50分/t 曾醒明/nr 先行/vi 到达/v 火葬场/n 了解/v 情况/n ，/w 与/cc [工作/vn 人员/n]/nnt 商讨/v 稍后/d 火葬/vi 事宜/n ，/w 向/p 在场/vi 传媒/n 重申/v 为/p 私人/n 性质/n ，/w 并/cc 希望/v 各位/rr 合作/vn 尊重/v 场地/n 及/cc 家人/n 。/w 他/rr 透露/v 六/m 婶/n 与/cc 家人/n 心情/n 与/cc 昨日/t 一样/uyy 平静/a 。/w 
约/d 十一时四十分/t 六/m 婶/n 方逸华/nr 由/p 两名/mq 亲友/n 扶持/v 下/f ，/w 曾醒明/nr 带领/v 下/f 进入/v 火葬场/n 礼堂/n ，/w 其后/f 长子/n 邵维铭/nr 及/cc 幼子/n 邵维钟/nr 亦/d 随后/d 到达/v 。/w 十一时五十分/t 邵逸夫/nr 爵士/nnt 的/ude1 灵柩/n ，/w 由/p 灵车/n 运送/v 至/p 柴湾/nz [歌/n 连/ulian 臣/ng 角/q 火葬场/n]/nz ，/w 大批/m 传媒/n 在/p 守候/v ，/w 现场/s 也/d 派/v 并/cc 多/a 名/q 保安/b ，/w 以/p 手挽手/nz 人/n 链/ng 方式/n ，/w [维持/v 秩序/n]/nz 。/w 
邵/nz 家/q 成员/nnt 派出/v 男丁/n 手持/v 邵逸夫/nr 爵士/nnt 遗照/n 进入/v 火葬场/n 礼堂/n ，/w 同时/c ，/w 工人/nnt 小心翼翼/dl 把/pba 邵逸夫/nr 爵士/nnt 灵柩/n ，/w 从/p 灵车/n 移至/vf 搬运/vn 架/qv 上/f ，/w 再/d 送往/v 火葬场/n 的/ude1 礼堂/n 内/f ，/w 保安/b 人员/n 也/d 紧/d 守/v 礼堂/n 出入/v 口/n 。/w 
十二时/t 许/v 亲友/n 们/k 陆续/d 相继/d 离开/v 火葬场/n ，/w 部份/n 亲友/n 难/a 掩/v 伤感/an 拭泪/vi 。/w 而/cc 其后/f 儿子/n 及/cc 六/m 婶/n 方逸华/nr 亦/d 相继/d 离开/v ，/w 六/m 婶/n 离开/v 时/ng 向/p 在场/vi 传媒/n 连声/d ：/w “/w 多谢/v 多谢/v ”/w 后/f 登/v 车/n 离开/v 。/w 
