俄罗斯/nsf 《/w 国防/n 》/w 杂志/n 2013年/t [第/m 11/m 期/qv]/mq 发表/v 了/ule [俄罗斯/nsf 社会/n 政治/n 研究/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 弗拉季米尔瓦列里耶维奇叶夫谢耶夫/nrf 的/ude1 文章/n 。/w 文章/n 主要/b 分析/vn 了/ule 中国/ns 反导/nz 防御/v 武器/n 和/cc 末段/nz 与/cc 中段/f 导弹/n 拦截/v 能力/n 的/ude1 发展/vn 现状/n ，/w 特别/d 指出/v ，/w 由于/p 没有/v 建成/vn 导弹/n 袭击/v [预警/vn 系统/n]/nz ，/w 中国/ns 的/ude1 反导/nz 防御/v 系统/n 只/d 处于/v 初级/b [发展/vn 阶段/n]/nz 。/w 文章/n 编译/v 如下/vn ：/w 
2013年2月12日/t ，/w 朝鲜/nsf 进行/vn 了/ule [第三/m 次/qv]/mq 核试验/n 。/w 无疑/d ，/w 这次/r 核试验/n 所/usuo 带来/v 的/ude1 后果/n 将/d 是/vshi 长期/d 的/ude1 。/w 很可能/nz ，/w 美国/nsf 将/d 大幅度/d 加快/v 在/p 亚太地区/n 建设/v 反导/nz [防御/vn 阵地/n]/nz 的/ude1 步伐/n 。/w 这/rzv 首先/d 涉及/v 以下/f 弧形/n 地带/n ：/w 澳大利亚/nsf 、/w 菲律宾/nsf 、/w 韩国/nsf 、/w 日本/ns 和/cc 阿拉斯加/nsf ，/w 以及/cc 美国/nsf 在/p [加里福/nrf 尼亚/nrf]/ns 和/cc [夏威夷/nsf 群岛/n]/nz 的/ude1 设施/n 。/w 这/rzv 要求/n 北京/ns 显著/ad 增加/v [洲际/b 弹道导弹/n]/nz 数量/n ，/w 为/p 其/rz 装备/n 分/qt 导/vg 式/k 分/qt 弹头/n 和/cc 突防/v 系统/n 。/w 
红旗/n -/w 9/m 导弹/n [两/q 发/v]/mq 连射/nz 猛/a 图/n 
美国/nsf 与/cc 日本/ns 和/cc 韩国/nsf 的/ude1 军事/n [政治/n 关系/n]/nz 正在/d 得到/v 巩固/vn ，/w 韩国/nsf 同时/c 将/d 在/p “/w 罗/b 老/a -/w 1/m ”/w 运载火箭/n [第二/m 级/q]/mq 的/ude1 基础上/nz 研制/v 射程/n 不/d 小于/v [8/m 千/m 公里/q]/mq 、/w 弹头/n 重量/n 量/n 为/p [1/m 吨/q]/mq 的/ude1 机动/b 型/k 单/b 级/q 弹道导弹/n 。/w 这/rzv 将/d 不会/v 违反/vn 莫斯科/nsf 和/cc 首尔/ns 在/p 航天/n 领域/n 签订/v 的/ude1 协议/n ，/w 因为/c “/w 罗/b 老/a -/w 1/m ”/w 号/q 运载/vn 的/ude1 [第二/m 级/q]/mq 完全/ad 是/vshi 由/p 韩国/nsf 专家/nnt 研制/v 的/ude1 。/w 中国/ns 毗邻/vi 北朝鲜/ns 的/ude1 一些/mq 省份/n 在/p 该/rz 导弹/n 的/ude1 射程/n 之内/f 。/w 做/v 为/p 对此/d 的/ude1 回应/vn ，/w 中国/ns 有可能/nz 建立/v 相应/vn 的/ude1 反导/nz [防御/vn 阵地/n]/nz 。/w 
如果/c 日本/ns 和/cc 韩国/nsf 相继/d 做出/v 研制/vn 核武器/n 及其/cc 运载/v 工具/n —/w —/w 弹道导弹/n —/w —/w 的/ude1 决定/vn ，/w 形势/n 可能会/nz 严重/a 恶化/vi 。/w 加上/v 印度/nsf 正在/d 研制/v 射程/n 为/p [8000/m -/w 12000/m 公里/q]/mq 的/ude1 “/w 苏里亚/nrf ”/w [洲际/b 弹道导弹/n]/nz ，/w 这/rzv 可能/v 将/d 促使/v 中国/ns 建设/vn 自己/rr 的/ude1 国家/n 反导/nz 防御/v 系统/n 。/w 
末段/nz 反导/nz 防御/vn 
在/p 2012年11月/t 举行/v 的/ude1 [第九/m 届/q]/mq 珠海/ns 国际/n [航空/n 航天/n]/nz 展/vg 上/f ，/w 中国/ns 展示/v 了/ule 其/rz 研制/v 的/ude1 “/w 红旗/n -/w [9/m A/x]/mq ”/w (/w 出口/vn 代号/n FD/x -/w 2000/m )/w 远程/b [防空/vn 导弹/n]/nz 系统/n 。/w 该/rz 系统/n 用于/v 全/a 昼夜/n 、/w 全天候/b 拦截/v 任何/rz 高度/d (/w [3/m 万/d 米/q]/mq 以下/f )/w 的/ude1 飞机/n 、/w 直升机/n 、/w 巡航导弹/n 。/w 此外/c ，/w “/w 红旗/n -/w 9/m ”/w [防空/vn 导弹/n]/nz 系统/n 能够/v 拦截/vn 高度/d [2/m 万/d 米/q]/mq 以下/f 的/ude1 近程/b 弹道导弹/n 。/w 该/rz 系统/n 的/ude1 导弹/n 装备/n 重/a [180/m 公斤/q]/mq 的/ude1 杀伤/vn -/w 爆破/v 战斗部/nz ，/w 在/p 距/p 目标/n 35米时/t [无线电/n 引信/n]/nz 下达/v 爆破/vn 指令/n 。/w 
“/w 红旗/n -/w 9/m ”/w 是/vshi 由/p [中国/ns 航天/n 科/n 工/n 集团公司/nis]/ntc 所属/n 的/ude1 [国防/n 技术/n 研究院/nis]/nt 研制/v 的/ude1 。/w 在/p 此/rzs 方向/n 上/f 的/ude1 研发/v 工作/vn 是/vshi 从/p 1980年代/t 开始/v 的/ude1 ，/w 1993年/t 在/p 从/p 俄罗斯/nsf 购进/v S/x -/w [300/m PMU/x]/mq -/w 1/m [防空/vn 导弹/n]/nz 系统/n 后/f 显著/ad 加速/vi 。/w 显然/ad ，/w 中国/ns 专家/nnt 后来/t 在/p “/w 红旗/n -/w 9/m ”/w 的/ude1 研发/v 过程/n 中/f 在/p 很大/d 程度/n 上/f 借鉴/v 了/ule 俄/b 制/v [防空/vn 导弹/n]/nz 系统/n 的/ude1 [技术/n 方案/n]/nz 和/cc 设计/v 特点/n 。/w 
1990年代/t 末/f ，/w “/w 红旗/n -/w 9/m ”/w [防空/vn 导弹/n]/nz 系统/n 列装/nz 中国人民解放军/nt 。/w 但是/c 利用/v 来自/v 美国/nsf “/w 爱国者/n ”/w 和/cc 俄罗斯/nsf S/x -/w [300/m PMU/x]/mq -/w 2/m [防空/vn 导弹/n]/nz 系统/n 的/ude1 信息/n ，/w 中国/ns 专家/nnt 继续/v 积极/ad 进行/vn 了/ule 完善/v 该/rz 系统/n 的/ude1 工作/vn 。/w 2003年/t 中国/ns 从/p 俄罗斯/nsf 购买/v [16/m 个/q]/mq 营/n 的/ude1 S/x -/w [300/m PMU/x]/mq -/w 2/m [防空/vn 导弹/n]/nz 系统/n 也/d 促进/v 了/ule 这项/r 工作/vn 。/w 这/rzv 同时/c 完成/v 了/ule 两项/mq 任务/n ：/w 为/p 最重要/nz 的/ude1 目标/n 提供/v [对/p 空/ng 防御/vn]/nz ，/w 仿制/v 俄罗斯/nsf 新型/b [防空/vn 导弹/n]/nz 系统/n 的/ude1 有关/vn 部分/n 。/w 结果/n 研制出/v 了/ule “/w 红旗/n -/w 9/m ”/w 的/ude1 改进型/nz —/w —/w “/w 红旗/n -/w [9/m A/x]/mq ”/w 。/w 得益/vi 于/p 电子设备/gi 和/cc 软件/n 的/ude1 完善/vn ，/w 该/rz 系统/n 具有/v 更高/d 的/ude1 [作战/vi 效能/n]/nz ，/w 不仅/c 能够/v 完成/vn 防空/vn 任务/n ，/w 还/d 能够/v 胜任/vn 反导/nz 防御/v 任务/n 。/w 
“/w 红旗/n -/w [9/m A/x]/mq ”/w 导弹/n 的/ude1 主动/ad 雷达/n 自导/nz 头/n 的/ude1 研制/vn 很可能/nz 已经/d 完成/v 。/w 基于/p 广泛/a 使用/v 复合材料/n 和/cc 采用/v 新型/b 药柱/nz ，/w 正在/d 对/p 导弹/n 进一步/d 完善/v 。/w 与/cc 制式/n [防空/vn 导弹/n]/nz 不同/a ，/w FT/x -/w 2000/m [防空/vn 导弹/n]/nz 系统/n 的/ude1 导弹/n 尺寸/n 更/d 小/a ，/w 采用/v 被动/a 雷达/n 自导/nz 头/n 。/w 
该/rz 型/k [防空/vn 导弹/n]/nz 系统/n 的/ude1 组成/vn 包括/v HT/x -/w 233/m 多功能/b 机动/b 照射/v 和/cc 引导/v 雷达/n 。/w 其/rz 天线/n 装置/n 是/vshi 数控/n 射束/gp 状态/n 的/ude1 [定相/nz 天线/n]/nz 阵列/n 。/w X/x 波段/n 雷达/n 的/ude1 [扫描/vn 范围/n]/nz 为/p ：/w 方位角/n [360/m 度/qv]/mq ，/w 高低/n 角/q [65/m 度/qv]/mq 。/w 对/p 空中/s 目标/n 最大/gm 探测/v 距离/n 为/p [120/m 公里/q]/mq ，/w 跟踪/v 距离/n 为/p [90/m 公里/q]/mq 。/w 能/v 确保/vn 同时/c 探测/vn 超过/v [100/m 个/q]/mq 目标/n ，/w 截获/v 和/cc 跟踪/vn 超过/v [50/m 个/q]/mq 目标/n 。/w 
应该/v 指出/v ，/w “/w 红旗/n -/w 9/m (/w A/x )/w ”/w [防空/vn 导弹/n]/nz 系统/n 的/ude1 控制系统/gi 与/cc S/x -/w [300/m P/x]/mq [防空/vn 导弹/n]/nz 系统/n 的/ude1 控制系统/gi 兼容/vi ，/w 从而/c 可以/v 任意/d 组合/vn 展开/v 。/w 中国人民解放军/nt 领导人/nnt 指出/v ，/w 用/p 该/rz 系统/n 可以/v 确保/vn 保卫/v 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 天津/ns 、/w 河北省/ns 和/cc [珠江/ns 三角洲/n]/nz 、/w [长江/ns 三角洲/n]/nz 最重要/nz 的/ude1 目标/n 。/w 正在/d 建设/vn 具有/v 部分/n 拦截/v 弹道/n 目标/n 能力/n 的/ude1 地区性/n 防空/vn 系统/n 。/w 
以/p “/w 红旗/n -/w 9/m ”/w [防空/vn 导弹/n]/nz 系统/n 为/p 原型/n ，/w 中国/ns 专家/nnt 研制/v 了/ule 其/rz 海基/nrf 型/k —/w —/w “/w 海红旗/nr -/w 9/m ”/w ，/w 后者/rzv 装备/n [052/m C/x]/mq 型/k [导弹/n 驱逐舰/n]/nz 。/w [第一/m 艘/q]/mq 该/rz 型/k 舰/ng 于/p 2003年/t 列装/nz [中国/ns 海军/nnd]/nt 。/w 还有/v [4/m 艘/q]/mq 处于/v 不同/a 的/ude1 建造/vn 阶段/n 。/w 上述/b 战舰/n 各/rz 部署/vn 有/vyou [8/m 个/q]/mq 能/v 发射/vn [6/m 枚/q]/mq “/w 海红旗/nr -/w 9/m ”/w [防空/vn 导弹/n]/nz 的/ude1 垂直/vn [发射/v 装置/n]/nz 模块/n 。/w 
“/w 海红旗/nr -/w 9/m ”/w [防空/vn 导弹/n]/nz 系统/n 是/vshi 中国/ns 对/p 俄/b 制/v S/x -/w 300/m “/w 礁石/n ”/w (/w 也/d 被/pbei 称作/v “/w 堡垒/n ”/w ，/w 以/p S/x -/w [300/m PMU/x]/mq -/w [1/m 为/p]/mq 原型/n 研制/v )/w 。/w 尽管/c 俄罗斯/nsf 和/cc 中国/ns 的/ude1 系统/n [十分/d 相似/a]/nz ，/w 但/c 二者/rzv 还是/c 有区别/nz 的/ude1 ，/w 其中/rz 包括/v ，/w 中国/ns 的/ude1 [发射/v 装置/n]/nz 使用/v 非/b 活动/v 容器/n ，/w 每个/r 容器/n 都/d 有/vyou 自己/rr 的/ude1 盖子/n 。/w 
解放军/nnd 导弹/n 震住/nz 美国/nsf 总统/nnt 美军/n 认输/vi 了/ule 

