原/b 题/n ：/w 毛泽东/nr 的/ude1 一道/d [作战/vi 命令/n]/nz 美/b 机/ng 入侵/v ，/w 应该/v 坚决/ad 打/v 
作者/nnt ：/w 杨肇林/nr 
1965年4月9日/t ，/w 毛泽东/nr 发出/v [作战/vi 命令/n]/nz ：/w 
美/b 机/ng 入侵/v 海南岛/ns ，/w 应该/v 打/v ，/w 坚决/ad 打/v 。/w 海军/nnd 驻/v 青岛/ns 的/ude1 那个/rz 师/ng 调/v 去/vf 海南岛/ns 没有/v ？/w 海军/nnd 应该/v 调/v 强/a 的/ude1 部队/nis 去/vf ，/w 不够/a 就/d 由/p 空军/nis 调/v 强/a 的/ude1 部队/nis 去/vf 。/w 美/b 机/ng 昨天/t 是/vshi 试探/v ，/w 今天/t 又是/c 试探/v ，/w 真的/d 来/vf 挑衅/vn 啦/y !/w 既/c 来/vf ，/w 就/d 应该/v 坚决/ad 打/v 。/w [海军/nnd 航空兵/nnd]/nz 和/cc 空军/nis 应该/v 统一/vn 指挥/v ，/w 海军/nnd 和/cc 空军/nis 应该/v 很好/ad 配合/v 起来/vf 打/v 。/w 
遵照/v 这项/r 命令/n ，/w [海军/nnd 航空兵/nnd]/nz 从/p 1965年/t 到/v 1970年/t 在/p 海南岛/ns 先/d 
后/f 击落/v 入侵/vn 美军/n 飞机/n [7/m 架/qv]/mq ，/w 击伤/v [1/m 架/qv]/mq ，/w 迫使/vi 美军/n 击落/v 自己/rr 飞机/n [1/m 架/qv]/mq 。/w 生俘/v 美军/n 飞行/vn 史密斯/nrf 。/w [中国/ns 海军/nnd 航空兵/nnd]/nz 无/v 一/m 伤亡/vn ，/w 取得/v 9/m 比/p 0/m 的/ude1 战绩/n 。/w 
当年/t ，/w 笔者/n 是/vshi [海军/nnd 航空兵/nnd 政治部/nit]/nt 一名/mq [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 正在/d [海南岛/ns 前线/s 机场/nis]/nt ，/w 目睹/v 了/ule 毛泽东/nr 指挥/v [人民/n 海军/nnd]/nz 不/d 惧/vi 战争/n 威胁/vn ，/w 在/p 中国/ns 国土/n 上/f 第一次/mq 对/p 外国/n 入侵者/gi 作战/vi 。/w 
[20/m 世纪/n]/mq 60年代/t ，/w 美国/nsf 推行/v [越南/nsf 战争/n]/nz 美国/nsf 化/v ，/w 取代/v 法国/nsf 殖民主义/n ，/w 在/p 毗邻/vi 中国/ns 的/ude1 越南/nsf 扩大/v 战争/n ，/w 派遣/v 飞机/n 频频/d 侵犯/v 中国/ns 。/w 1964年8月29日/t 到/v 9月29日/t 的/ude1 一个/mq 月/n 里/f ，/w 美国/nsf [无人/b 驾驶/v]/nz 高空/s 侦察机/n 先后/d [6/m 次/qv]/mq 窜犯/v 中国/ns 浙江/ns 、/w 福建/ns 、/w 广东/ns 、/w 广西/ns 上空/s 。/w 美军/n 潜艇/n 也/d 在/p 靠近/v 海南岛/ns 的/ude1 海域/n 活动/vn ;/w 台湾/ns 方面/n 也/d 在/p 美国/nsf 支持/v 下/f 喊/v “/w 反/vi 攻打/v 陆/ng ”/w ;/w 印度/nsf 趁火打劫/vl ，/w 越过/v [麦克马洪/nrf 线/n]/nz ，/w 侵占/v [中国/ns 领土/n]/nz ;/w 中苏/n [两国/mq 关系/n]/nz 交恶/nz ，/w 赫鲁晓夫/nrf 公然/d 支持/v 印度/nsf 侵略/vn ，/w 在/p 中国/ns 边境/s 陈兵/v 威胁/vn 。/w 中国/ns 周边/n 形势/n 十分/d 严峻/a 。/w 有/vyou 一种/mq 分析/v 意见/n 认为/v 可能/v 引发/v 大战/n ，/w 毛泽东/nr 判断/v 说/v 或许/d 不会/v ，/w 但/c 要/v 有/vyou 准备/v ，/w “/w 要/v 放在/v 马上/d 打的/v 基础上/nz 部署/vn 工作/vn 。/w ”/w 1965年/t ，/w 刚/d 过/uguo 了/ule 正月十五/t 。/w [海军/nnd 航空兵/nnd]/nz 便/d 选调/v 精兵强将/n ，/w 有/vyou 飞行员/nnt 、/w 领航/n 人员/n 、/w 地勤/n [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w [2/m 架/qv]/mq 歼/vg —/w 6/m 飞机/n ，/w 组成/v 精干/a 的/ude1 作战/vn 分队/n ，/w 在/p 2月20日/t 紧急/a 转进/nz 到/v 海南岛/ns 。/w 
3月24日/t ，/w 美军/n 一架/mq AQM/x —/w [34/m A/x]/mq “/w 火/n 蜂/ng ”/w 式/k [无人/b 驾驶/v]/nz 高空/s 侦察机/n 再次/d 入侵/v 海南岛/ns 上空/s 。/w “/w 火/n 蜂/ng ”/w 式/k 机身/n 长/a [7/m ./w 01/m 米/q]/mq ，/w 翼展/n [3/m ./w 91/m 米/q]/mq ，/w 最大/gm 速度/n 0.96/m 马赫/nrf ，/w 高/a 飞/vi 在/p [18000/m 至/p 20000/m 米/q]/mq 高空/s 。/w 
当时/t ，/w [海军/nnd 航空兵/nnd]/nz 装备/n 最/d 先进/a 的/ude1 歼/vg —/w 6/m 飞机/n ，/w 也/d 只能/v 飞/vn 到/v [17900/m 米/q]/mq ，/w 要/v 打下/v “/w 火/n 蜂/ng ”/w 式/k ，/w 必须/d 飞/vi 到/v [18600/m 米/q]/mq 高空/s 去/vf 作战/vi ;/w “/w 火/n 蜂/ng ”/w 式/k 体积/n 小/a ，/w 在/p 空中/s 飘摇/vn 不定/d ，/w 以/p 四分之一/m 最/d 理想/n 的/ude1 进入/v 角/q 实施/v 攻击/vn ，/w 它/rr 的/ude1 被/pbei 弹/v 面/nf ，/w 可能/v 被/pbei 打中/v 的/ude1 面积/n 不过/c 一米/mq ，/w 如果/c 说/v 在/p 通常/d 情况下/nz ，/w [一/d 百/m 发/v]/mq 炮弹/n 可以/v 百发百中/vl 的话/udh ，/w 打/v “/w 火/n 蜂/ng ”/w 式/k [无人/b 驾驶/v 飞机/n]/nz ，/w 就/d 只能/v [百/m 发/v]/mq 中/f 一/m 了/ule 。/w 加之/cc 美军/n 飞机/n 只/d 在/p 海南岛/ns 边缘/n 快进/nz 快/a 出/vf ，/w 把握/v 战机/n 的/ude1 难度/n 很大/d 。/w 
为了/p 使/v 歼/vg —/w 6/m 飞机/n [飞得/v 更高/d]/nz ，/w 小分队/n 从/p 每/rz 架/qv 飞机/n 上/f 拆掉/v 一门/mq 机关炮/nz ，/w 拆掉/v 座椅/n [防弹/vn 钢板/n]/nz ，/w 拆掉/v 所有/b 打/v “/w 火/n 蜂/ng ”/w 式/k 暂时/d 不用/d 的/ude1 一切/rz 设备/n ，/w 尽/vi 最大限度/nz 减轻/v 飞机/n 重量/n ，/w 提高/v 飞机/n 的/ude1 静/a 升限/n 。/w 这/rzv 仍然/d 不够/a ，/w 指战员/nnd 决心/n 最大限度/nz 发挥/v 武器/n 效能/n ，/w 利用/v 飞机/n 运动/vn 中/f 的/ude1 惯性/n ，/w 当/p 飞行/vn 达到/v 超音速/n 时/ng ，/w 突然/ad 抛物线/n 式/k 地/ude2 跃升/v 到/v [18000/m 米/q]/mq 以上/f ，/w 瞬间/n 进行/vn 攻击/vn 。/w 这/rzv 是/vshi 很/d 危险/an 的/ude1 ，/w 稍/d 有/vyou 差错/n ，/w 飞机/n 可能/v 失速/nz 掉入/vf 螺旋/n 而/cc 坠毁/v 。/w 这/rzv 需要/v 飞行员/nnt 以/p 大无畏/b 精神/n 和/cc 高超/a 技术/n ，/w 才能/n [充分/ad 发挥/v]/nz 现有/v 武器/n 的/ude1 性能/n 。/w 
当天/t ，/w [海军/nnd 航空兵/nnd]/nz 飞行员/nnt 张炳贤/nr 和/cc 王相/nr 一/m 各/rz 驾驶/v 一架/mq 歼/vg —/w 6/m 飞机/n 分别/d 从/p [海口/ns 机场/nis]/nz 、/w [陵水/ns 机场/nis]/nt 起飞/vi ，/w 拦截/v 美军/n [无人/b 驾驶/v]/nz 侦察机/n 。/w 地面/n 领航员/nnt 准确/a 引导/v 王相/nr 一/m 接近/v 美/b 机/ng 。/w 王相一/nr 奋力/d 跃升/v ，/w 占/v 位/q 后/f 在/p 一瞬间/t 连续/a 开炮/vi [3/m 次/qv]/mq ，/w 打/v 得/ude3 [无人/b 驾驶/v 飞机/n]/nz 摇摇晃晃/z ，/w 逃/v 向/p 外海/n ，/w 坠落/v 在/p [越南/nsf 岘港/ns]/nz 东北/ns 海区/n 。/w 
正在/d 前线/s 考察/v 的/ude1 海军/nnd 政治委员/nnt 苏振华/nr 当即/d 赶到/v [陵水/ns 机场/nis]/nt ，/w 同/p 指战员/nnd 研究/vn 总结/v 战斗/vn 经验/n ，/w 仔细/ad 分析/vn 战斗/vn 各个/rz 环节/n ，/w 肯定/v 部队/nis 指战员/nnd 的/ude1 创造/vn ，/w 语重心长/vl 地/ude2 说/v ：/w “/w 这次/r 战斗/vn ，/w 是/vshi 又一次/mq 集体/n 协作/vn 的/ude1 胜利/vn ，/w 地面/n 指挥/v 、/w 引导/v ，/w 空中/s 攻击/vn ，/w 协调/v 一致/a 。/w 这/rzv 是/vshi 长期/d 磨合/vn ，/w 精心/ad 准备/v 的/ude1 结果/n 。/w ”/w 相对于/nz 当时/t 盛行/v 的/ude1 政治/n 冲击/vn 一切/rz 的/ude1 鼓吹/v ，/w 苏振华/nr 强调/v 说/v ：/w “/w 政治/n 和/cc 技术/n 的/ude1 辨证/vd 统一/vn ，/w 勇敢/a 加/v 技术/n ，/w 才能/n 克敌制胜/bl 。/w 我们/rr 要/v 以/p 以/p 大无畏/b 的/ude1 气概/n ，/w 讲究/v 科学/n 的/ude1 方法/n ，/w 保证/v 打胜仗/nz !/w ”/w 
随后/d ，/w 中国人民解放军/nt 总参谋长/nnt 罗/b 罗瑞卿/nr 和/cc 苏振华/nr 乘/v 军舰/n 从/p 海南岛/ns 到/v 北部湾/ns ，/w 考察/v 和/cc 研究/vn 援/vg 越/d 抗美/nz 形势/n 和/cc 战备/vn 工作/vn 。/w 
3月31日/t ，/w 美军/n 又/d 一架/mq “/w 火/n 蜂/ng ”/w 式/k [无人/b 驾驶/v]/nz 侦察机/n 入侵/v ，/w 擦着/v 海南岛/ns 边缘/n ，/w [直进/nz 直/d 出/vf]/nz ，/w 速/ag 进/vf 速/ag 出/vf ，/w 妄图/v 逃避/vn 打击/v 。/w [海军/nnd 航空兵/nnd]/nz 飞行员/nnt 舒积成/nr 驾驶/v 一架/mq 歼/vg —/w 6/m 飞机/n 起飞/vi 。/w 地面/n 领航员/nnt 王立珠/nr 、/w 王静玉/nr 快速/d 、/w 准确/a 计算/v 了/ule 各种/rz 数据/n ，/w 引导/v 舒积成/nr 把/pba 美军/n [无人/b 驾驶/v]/nz 高空/s 侦察机/n 打落/v 下来/vf ，/w 坠毁/v 在/p 陵水/ns 县境/n 。/w 
1965年4月3日/t ，/w 军委/nis 总参谋部/nis 指示/n ：/w 全军/n 必须/d 高度/d 警惕/v ，/w 认真/ad 掌握/v 情况/n 的/ude1 发展/vn 变化/vn ，/w 切实/ad 做好/v 反击/vn 美国/nsf 可能/v 对/p 我国/n 进行/vn 军事/n 挑衅/vn 的/ude1 准备/vn 。/w 
