张艺谋/nr 夫妇/n 超生/vi 被/pbei “/w 罚/v ”/w [748/m ./w 78/m 万元/q]/mq 其/rz 总收入/n 情况/n 仍/d 引/v 质疑/vn 
记者/nnt ９日/t 从/p 无锡市/ns 滨湖区/ns 人口/n 和/cc 计划生育/n 局/n 获悉/v ，/w 该局/r 已/d 向/p 陈婷/nr 、/w 张艺谋/nr 夫妇/n 寄送/v 出/vf 《/w [社会/n 抚养费/n]/nz 征收/v 决定书/n 》/w ，/w 依法/d 征收/v [计划/n 外/f 生育/vn]/nz 费/n 及/cc [社会/n 抚养费/n]/nz 共计/v [７４８７８５４/m 元/q]/mq ，/w [二/m 人/n]/mq 在/p 接到/v 决定书/n 之/uzhi 日/b 起/vf ３０日/t 内/f 须/d 一次性/d 缴清/v 。/w 
收入/n 明确/a 了/ule ，/w 那么/c 张艺谋/nr 夫妇/n 超生/vi 到底/d 应/v 缴纳/vn 多少/ry [社会/n 抚养费/n]/nz ？/w 根据/p 《/w [中华人民共和国/ns 人口/n 与/cc 计划生育/n 法/n]/nz 》/w 《/w 江苏省/ns 计划生育/n 条例/n 》/w 《/w 江苏省/ns 计划生育/n 条例/n [实施/v 细则/n]/nz 》/w 《/w [社会/n 抚养费/n 征收/vn 管理/vn 办法/n]/nz 》/w 等/udeng 相关/vn [法律/n 法规/n]/nz ，/w [无锡市/ns 滨湖区/ns 计生局/nis]/nt 计算/v 出/vf ２００１年/t 征收/v [计划/n 外/f 生育/vn]/nz 费/n [７１９２８/m 元/q]/mq ，/w ２００４年/t 征收/v [社会/n 抚养费/n]/nz [２２１８６９６/m 元/q]/mq ，/w 以及/cc ２００６年/t 征收/v [社会/n 抚养费/n]/nz [５１９７２３０/m 元/q]/mq 的/ude1 具体/a 金额/n 。/w 计生局/nis 相关/vn 人士/n 表示/v ，/w 因/p 陈婷/nr 、/w 张艺谋/nr 违法/vn 生育/v [情节/n 严重/a]/nz ，/w 因此/c 对/p 其/rz 违法/vn 生育/vn 的/ude1 第二/m 、/w [三/m 个/q]/mq 孩子/n 的/ude1 [社会/n 抚养费/n]/nz 征收/vn 中/f ，/w 超出/v [人均/a 可支配/nz 收入/n]/nz 部分/n 均/d 按/p [二/m 倍/q]/mq 予以/vx 了/ule 征收/vn 。/w 综上/nz 计算/v ，/w 共计/v 向/p [二/m 人/n]/mq 征收/v [计划/n 外/f 生育/vn]/nz 费/n 及/cc [社会/n 抚养费/n]/nz [７４８７８５４/m 元/q]/mq 。/w 
虽然/c 被/pbei “/w 罚/v ”/w 了/ule “/w 巨款/n ”/w ，/w 但/c 网络/n 上/f 对/p 张艺谋/nr 夫妇/n 的/ude1 总收入/n 依旧/z 存在/v 不少/m 质疑/vn ，/w 尤其/d 是/vshi ２０００年/t 张艺谋/nr [个人/n 收入/n]/nz 仅/d 为/p [２７６０/m 元/q]/mq ，/w 更是/d 引发/v 网民/gi 强烈/a “/w 吐槽/nz ”/w ，/w 不少/m 网民/gi 希望/v [滨湖区/ns 计生局/nis]/nt 相关/vn 调查组/nis 在/p 符合/v [法律/n 规定/n]/nz 的/ude1 框架/n 内/f 对此/d 能/v 有一个/mq 清楚/a 的/ude1 解释/vn 和/cc 说明/v 。/w （/w 记者/nnt 蒋芳/nr 、/w 王珏玢/nr ）/w 
