虽然/c 从/p 内心/n 里/f ，/w 于大宝/nr 不/d 愿意/v 接纳/vn 自己/rr 去/vf [广州/ns 恒大/nz]/nz 效力/n 这个/rz 事实/n ，/w 但/c 由于/p 恒大/nz 已经/d 同/p 阿尔/nrf 滨/ng 达成/v 了/ule 一致/a ，/w 作为/p 球员/nnt 的/ude1 他/rr 只能/v 选择/vn 服从/v 。/w 尚未/d 同/p 恒大/nz 敲定/v 个人/n 合同/n 的/ude1 他/rr 表示/v ：/w “/w 我/rr 愿意/v 去/vf 恒大/nz 接受/v 挑战/vn 。/w ”/w 
去/vf 恒大/nz 踢球/v ，/w 也许/d 对于/p 不少/m 国内/s 球员/nnt 来说/uls 都/d 充满/v 了/ule 诱惑力/n ，/w 但/c 对于/p 大宝/nz 并/cc 不是/c 这样/rzv 。/w 他/rr 在/p 阿尔/nrf 滨/ng 的/ude1 薪水/n 绝不/d 低于/v 恒大/nz ，/w 而且/c 还/d 能/v 通过/p 曝光率/nz 在/p 某/rz 体育运动/n 品牌/n 那里/rzs 得到/v 不菲/a 的/ude1 代言/v 费/n 。/w 由于/p 老板/nnt 赵明阳/nr 的/ude1 “/w 宠爱/v ”/w ，/w 作为/p 队长/nnt 的/ude1 于大宝/nr ，/w 在/p 球队/nis 内部/f 也/d 能/v 得到/v 无/v 上/f 的/ude1 特权/n ，/w 但是/c 在/p 国脚/n 云集/v 的/ude1 恒大队/nt ，/w 他/rr 显然/ad 无法/v 得到/v 这样/rzv 的/ude1 “/w 特权/n ”/w 。/w 
不过/c 这种/r 局面/n ，/w 也/d 是/vshi 于大宝/nr 作为/p 一名/mq [职业/n 球员/nnt]/nz 必须/d 去/vf 面对/v 的/ude1 ，/w 所以/c 在/p 经过/p 一天/mq 的/ude1 混乱/a 后/f ，/w 昨天/t 于大宝/nr 已经/d 接受/v 了/ule 这/rzv 一/m 事实/n ，/w 并且/c 已经/d 开始/v 同/p [恒大/nz 俱乐部/nis]/nt 总经理/nnt 康冰/nr ，/w 就/d 个人/n 待遇/n 问题/n 进行/vn 最后/f 的/ude1 协商/vn 。/w 由于/p 于大宝/nr 在/p 阿尔/nrf 滨/ng 的/ude1 待遇/n 已经/d 同/p 恒大/nz 最/d 高薪/n 的/ude1 国内/s 球员/nnt 相差无几/bl ，/w 所以/c 在/p [工资/n 待遇/n]/nz 方面/n ，/w 上升/vi 的/ude1 空间/n 并/cc 不大/d ，/w 当然/d 恒大/nz 方面/n 也/d 必须/d 给/p 于大宝/nr 一份/mq 令/v 他/rr 相对/d 满意/v 的/ude1 工作/vn 合同/n 。/w 
