赵庆文/nr 手里/s 的/ude1 单据/n 摞/q 起来/vf 有/vyou [十几/m 厘米/q]/mq 。/w 
济南/ns 港沟/nz [燕棚窝/nz 村/n]/ns 拖欠/v 6/m 年饭/n 费/n ，/w 吃喝/v 理由/n 五花八门/bl 
赵庆文/nr 紧紧/d 地/ude2 攥着/nz 一沓/nz 黄白/nr 绿/a 相间/v 的/ude1 单据/n ，/w 有/vyou 十多厘米/m 厚/a 。/w 这些/rz 单据/n 是/vshi 济南/ns 港沟/nz [燕棚窝/nz 村/n]/ns 村/n 两委/n 在/p 2005年/t 到/v 2011年3月/t ，/w 6年/t 多/a 在/p 他/rr 饭馆/nis 里/f 消费/vn 后/f 打的/v [89174/m 元/q]/mq “/w 白条/n ”/w ，/w 上面/f 有/vyou 每/rz 顿饭/nz 消费/vn 的/ude1 酒菜/n 名称/n 。/w 而/cc 吃饭/vi 的/ude1 缘由/n ，/w 有/vyou 上面/f 来/vf 检查/vn 工作/vn ，/w 也/d 有/vyou 村民/n 集体/n 出工/vi ，/w 甚至/d 还有/v 因为/c 安抚/v 上访户/n 吃/v 的/ude1 饭/n 。/w 
单据/n 摞/q 起来/vf 有/vyou [十几/m 厘米/q]/mq 高/a 
赵庆文/nr 个子/n 不/d 高/a ，/w 身材/n 敦实/a ，/w 眼里/s 血丝/n 明显/a 。/w 打开/v 手提/b 的/ude1 红色/n [无纺布/nz 袋子/n]/nz ，/w 赵庆文/nr 拿出/v 了/ule 一沓/nz 饭店/nis 的/ude1 消费/vn 单据/n ，/w 用/p 橡皮筋/n 扎/v 着/uzhe ，/w 叠/v 得/ude3 非常/d 整齐/a ，/w 足/a 有/vyou [十几/m 厘米/q]/mq 厚/a 。/w 
这些/rz 单据/n ，/w 是/vshi 村/n 两委/n 干部/nnt 在/p 他/rr 饭店/nis 吃饭/vi 后/f 留下/v ，/w 他/rr 没拿到/nz 一分钱/mq 的/ude1 饭钱/n 。/w 
[2004/m 年年/d]/mq 底/f ，/w 曾/d 在/p [济南/ns 历城/ns 招待所/nis]/nt 干/v 厨师/nnt 的/ude1 赵庆文/nr 在/p 村里/n 开/v 起/vf 了/ule 饭馆/nis ，/w 到/v 2011年3月/t ，/w 因/p 入不敷出/vl ，/w 饭店/nis 被迫/d 关/n 了/ule 门/n 。/w “/w 不/d 敢/v 再继续/nz 开/v 下去/vf ，/w 要/v 不/d 还/d 不/d 知道/v 他们/rr 会/v 再/d 赊/v 多少/ry 账/n 呢/y 。/w ”/w 说话/vi 时/ng ，/w 赵庆文/nr 的/ude1 嘴唇/n 不停/v 抖动/vn 。/w 
几年/mq 下来/vf ，/w 有些/rz 单据/n 的/ude1 边角/n 甚至/d 有些/rz 磨损/vn 了/ule ，/w “/w 每一年/nz 的/ude1 单据/n ，/w 我/rr 都/d 用/p 订书机/n 订/v 好/a ，/w 这样/rzv 找/v 起来/vf 方便/a ”/w 。/w 每/rz 一张/mq 单据/n 记录/v 着/uzhe 每/rz 顿饭/nz 当时/t 点/qt 的/ude1 菜/n 、/w 喝/vg 的/ude1 酒/nf ，/w 上面/f 还有/v 前任/b 村/n 两委/n 负责人/nnt 和/cc 现任/v 村/n 两委/n 负责人/nnt 的/ude1 签字/vn 。/w 
上级/n 来/vf 检查/vn 吃饭/vi ，/w 安抚/v 上访户/n 也/d 得/ude3 吃饭/vi 
计划生育/n 检查/vn 、/w 贷款/n 、/w 办事处/nis 检查/v 村务/n 、/w 大坝/n 修理/vn 、/w 电工/nnt 维修/v 电路/n …/w …/w 村里/n 招待/v 吃喝/vn 的/ude1 五花八门/bl 的/ude1 缘由/n ，/w 被/pbei 详细/a 记录/v 在/p 每/rz 一张/mq 单据/n 上/f 。/w 
当然/d 也/d 有/vyou 一些/mq 个别/a 例子/n ，/w 例如/v 维稳/nz 。/w 赵承才/nr 称/v ，/w 村里/n 曾经/d 有一个/mq 上访户/n ，/w 上面/f 派/v 人/n 和/cc 村里/n 一起/s 到/v 上访户/n 家/q 去/vf 做/v 工作/vn ，/w “/w 有时候/d 也/d 会/v 一起/s 吃饭/vi 。/w ”/w 
还有/v 一张/mq 印/b 着/uzhe “/w [燕棚窝/nz 村/n 村委会/nis]/nt ”/w 的/ude1 信纸/n 上面/f 写/v 了/ule 一个/mq 证明/v :/w “/w 赵庆文/nr 为/p [新农村/nz 建设/vn]/nz 等/udeng 应酬/v 共计/v 饭费/nz [5845/m 元/q]/mq ”/w 。/w 赵承才/nr 介绍/v ，/w 那段/r 时间/n 是/vshi 村里/n 建设/vn “/w [生态/n 文明村/ns]/nz ”/w 消费/vn 的/ude1 。/w 
