金希澈/nr 
郭雪芙/nr 
韩国/nsf [偶像/n 组合/vn]/nz Superjunior/x 成员/nnt 金希澈/nr 将/d 与/cc 中国/ns 女艺人/nnd 组成/v 假想/b 夫妻/n ，/w 出演/v MBCeveryone/x 频道/n 《/w 我们/rr 结婚/vi 了/ule -/w 世界/n 版/n 》/w 。/w 
据/p 知情/vi 人士/n 透露/v ，/w 金希澈/nr 已经/d 确定/v 了/ule 出演/v 《/w 我们/rr 结婚/vi 了/ule -/w 世界/n 版/n 》/w ，/w 将/d 于/p 下周/t 参加/v 第一次/mq 录制/v 。/w 与/cc 金希澈/nr 扮演/v 假想/b 夫妻/n 的/ude1 女艺人/nnd 目前/t 只/d 知道/v 是/vshi 来自/v 中国/ns ，/w 具体/a 是/vshi 谁/ry 暂时/d 还/d 未/d 最终/d 确定/v ，/w 不过/c 有/vyou 传闻/n 称/v 是/vshi 台湾/ns 女艺人/nnd 郭雪芙/nr 。/w 
《/w 我们/rr 结婚/vi 了/ule -/w 世界/n 版/n 》/w 是/vshi MBC/x 人气/n 节目/n 《/w 我们/rr 结婚/vi 了/ule 》/w 的/ude1 扩张/vn 节目/n ，/w [2/m PM/x]/mq 成员/nnt 玉泽演/nz ，/w ftisland/x 的/ude1 李弘基/nr 分别/d 与/cc 来自/v 中国/ns ，/w 日本/ns 的/ude1 女艺人/nnd 搭档/n 出演/v 过/uguo 该/rz 节目/n 。/w 
金希澈/nr 与/cc 中国/ns 女艺人/nnd 出演/v 的/ude1 最新/a 一季/mq 《/w 我们/rr 结婚/vi 了/ule -/w 世界/n 版/n 》/w 将/d 于/p 今年/t 4月/t 开播/v 。/w 
