人民网/nz 成都/ns 1月10日/t 电/n （/w 记者/nnt 陈曦/nr 通讯员/nnt 曹双友/nr ）/w 昨/tg （/w 9/m ）/w 日/b 下午/t 13时30分/t 许/v ，/w [巴中市/ns 巴州/nz]/nz 区/n [石宝/nr 山村/n]/ns 甘泉/n 往/p 曾/d 口/n 方向/n 发生/v 一起/s 交通事故/nz ，/w 一辆/mq 拉/v 砖/n 的/ude1 小型/b 农用/b 货车/n 撞/v 上/f 路边/s [一/d 棵/q]/mq 大树/n ，/w 致/v [一/d 死/v]/mq 一/m 伤/v 。/w 
[消防/b 官兵/nnd]/nz 们/k 赶到/v 现场/s 后/f ，/w 发现/v [事故/n 现场/s]/nz 位于/v [一/d 处/n]/mq 下坡/vi 路段/n ，/w 一辆/mq 拉/v 砖/n 的/ude1 小型/b 农用/b 货车/n 撞/v 上/f 路边/s [一/d 棵/q]/mq 大树/n ，/w 车头/n 已/d 严重/a 变形/vi ，/w [2/m 人/n]/mq 被困/v 驾驶室/n 。/w 
官兵们/nnd 利用/v 绳子/n 将/d 车头/n 固定/a 后/f ，/w 与/cc 现场/s 警民/n 一起/s 把/pba 变形/vi 的/ude1 车头/n 往/p 外/f 拉/v ，/w 很快/d 被/pbei 拉/v 出/vf 一个/mq 救援/v 空间/n 。/w [消防/b 官兵/nnd]/nz 利用/v 液压钳/nz 进行/vn 破/v 拆/v 。/w 经过/p 10多分钟/m 的/ude1 救援/vn ，/w 车上/s [2/m 人/n]/mq 被/pbei 救出/vf 。/w 遗憾/a 的/ude1 是/vshi ，/w 驾驶员/nnt 被/pbei 救出/vf 时/ng 已/d 没/d 了/ule 生命/n 迹象/n ,/w [另一/m 人/n]/mq 受/v 轻伤/n 。/w 
