[北京/ns 时间/n]/nz 1月10日/t 消息/n ，/w 2014年/t [澳大利亚/nsf 网球/n 公开赛/n]/nz 举行/v 了/ule 抽签/vi 仪式/n ，/w 赛会/n [4/m 号/q]/mq 种子/n 、/w [中国/ns 金花/nz]/nz 李娜/nr 与/cc [世界/n 第一/m]/nz 小威廉姆斯/nrf 同/p 处/n 上/f [半/m 区/n]/mq ，/w 与/cc 她/rr 同/p 区/n 的/ude1 大/a 种子/n 是/vshi 好友/n 科维托娃/nrf ，/w [卫冕/vi 冠军/nnt]/nz 阿扎伦卡/nrf 和/cc 夺冠/vi 大/a 热/a 莎拉波娃/nrf 被/pbei 分/qt 在/p 了/ule 下/f [半/m 区/n]/mq 。/w 男子/n 方面/n ，/w 纳达尔/nrf 与/cc 费德勒/nrf 、/w 穆雷/nrf 被/pbei 分/qt 在/p 了/ule 上/f [半/m 区/n]/mq ，/w 其中/rz 费德勒/nrf 和/cc 穆雷/nrf 同/p 处/n [2/m //w 4/m 区/n]/mq 。/w 德约科维奇/nrf 和/cc 费雷尔/nrf 位列/v 下/f [半/m 区/n]/mq 。/w 
男子/n 方面/n ，/w 纳达尔/nrf 和/cc 穆雷/nrf 、/w 费德勒/nrf 被/pbei 分/qt 在/p 了/ule 上/f [半/m 区/n]/mq ，/w 与/cc 纳达尔/nrf 同/p 处/n [1/m //w 4/m 区/n]/mq 的/ude1 还有/v 锦织圭/nz 、/w 德尔-波特罗/nrf ，/w 费德勒/nrf 和/cc 穆雷/nrf 处于/v [2/m //w 4/m 区/n]/mq ，/w [卫冕/vi 冠军/nnt]/nz 德约科维奇/nrf 和/cc [3/m 号/q]/mq 种子/n 费雷尔/nrf 镇守/v 下/f [半/m 区/n]/mq ，/w 同/p 处/n 下/f [半/m 区/n]/mq 的/ude1 还有/v 伯蒂奇/nrf [/w 微博/n ]/w 和/cc 瓦林卡/nrf 。/w 
女子/n 方面/n ，/w 小/a 威/ng 与/cc 伊万/nrf 、/w 埃拉尼/nrf 、/w 文奇/nrf 等/udeng 人/n 镇守/v [1/m //w 4/m 区/n]/mq ，/w 李娜/nr 与/cc 科维托娃/nrf 、/w 利斯基/nrf 和/cc 科贝尔/nrf 处于/v [2/m //w 4/m 区/n]/mq 。/w 下/f [半/m 区/n]/mq 莎拉波娃/nrf 与/cc 扬科维奇/nrf 、/w 纳瓦罗/nrf 、/w 哈勒普/nrf 位列/v [3/m //w 4/m 区/n]/mq ，/w [卫冕/vi 冠军/nnt]/nz 阿扎伦卡/nrf 与/cc 沃/vg 兹/Rg 、/w 斯蒂文斯/nrf 和/cc A/x -/w 拉德万斯卡/nrf 坐镇/v [4/m //w 4/m 区/n]/mq 。/w 
金花/nz 方面/n ，/w 张帅/nr 首轮/n 对阵/vn 德国/nsf 选手/n 巴瑟尔/nr ，/w 若/c 晋级/vi 次/qv 轮/qv 极/d 有可能/nz 遭遇/v 科维托娃/nrf 。/w 郑洁/nr 首轮/n 遭遇/v 种子选手/n 文奇/nrf 。/w 彭帅/nr 首轮/n 对阵/vn 奈良/ns 久留/v 美/b ，/w 唐好辰/nr 对阵/vn 加拿大/nsf 新星/n 布沙尔/nrf ，/w 男子/n 方面/n 吴迪/nr 首轮/n 对阵/vn 世界/n [第/m 86/m 为/p]/mq 的/ude1 德-斯齐皮尔/nrf 。/w 
