[中共中央/nt 政治局/nis]/nto 此前/t 开会/vi ，/w 同意/v 1月/t 召开/v 中纪委/nt [第三/m 次/qv]/mq 全会/n 。/w 境外/s 华文/nz 媒体/n 指出/v ，/w 这/rzv 是/vshi 中共/n [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 后/f 和/cc 高压/n 反/vi 腐/vg 、/w 严厉/a “/w 打虎/v ”/w 以来/f 的/ude1 一次/mq 重要/a 会议/n ，/w 必将/d 对/p [十八/m 大/a]/mq 以来/f 的/ude1 反/vi 腐/vg 成果/n 和/cc 思路/n 进行/vn 集中/v 表述/vn 和/cc 重要/a 宣示/v ，/w 无疑/d 是/vshi 观察/v 未来/t 中共中央/nt 反/vi 腐/vg 动向/n 的/ude1 [极为/d 重要/a]/nz 的/ude1 依据/n 。/w 
美国/nsf 《/w [世界/n 日报/n]/nz 》/w 文章/n 指出/v ，/w 每/rz 届/q 中共/n 中纪委/nt 一般/ad 每年/r 召开/v 一次/mq 全会/n ，/w 除/p 每/rz 届/q 的/ude1 第一次/mq 特别/d 一点/mq 外/f ，/w 多数/a 是/vshi 办/v [三/m 件/q]/mq 事/n ，/w 即/v 审议/vn 通过/p 中纪委/nt 书记/nnt 作/v 的/ude1 工作报告/v ，/w 分析/vn 反腐倡廉/vl 形势/n ，/w 部署/vn 新/a 一年/mq 的/ude1 [纪检/n 监察/vn]/nz 工作/vn 的/ude1 [主要/b 任务/n]/nz 。/w 
文章/n 指出/v ，/w 中纪委/nt 全会/n 的/ude1 [第/m 一件/mq]/mq 大事/n ，/w 都/d 要/v 由/p 中共中央/nt 总书记/nnt 来/vf 作/v 重要/a 开幕/vi 讲话/n 。/w 其中/rz 一个/mq 悬念/n 是/vshi ，/w 今/tg 次/qv 有/vyou 何/ry “/w 重要/a ”/w 之/uzhi 处/n 。/w 产生/v 这个/rz 悬念/n ，/w 是因为/c 去年/t 1月十八/t 届/q 中纪委/nt [二/m 次/qv]/mq 全会/n ，/w 习近平/nr 讲/v 了/ule [三/m 句/q]/mq 实实在在/z 的话/udh ：/w 一句/mq 叫/vi “/w 打铁/vi 还要/d 自身/rr 硬/a ”/w ，/w 一句/mq 叫/vi “/w 把/pba 权力/n 关/n 进/vf 制度/n 的/ude1 笼子/n 里/f ”/w ，/w 还有/v 一句/mq 是/vshi “/w 要/v 坚持/v 老虎/n 、/w 苍蝇/n 一起/s 打/v ”/w 。/w 这/rzv [三/m 句话/q]/mq 讲/v 得/ude3 很/d 实在/d ，/w 但/c 要求/n 可不/dl 低/a 。/w 中纪委/nt 这/rzv 一年/mq 工作/vn ，/w 最/d 有效/a 的/ude1 正是/v 落实/vn 这/rzv [三/m 句话/q]/mq 。/w 
香港/ns 《/w 明报/nz 》/w 10日/t 文章/n 《/w 北京/ns 闻风/nz ﹕/w 中纪委/nt 三/m 中将/nnt 绘/v 反贪/vn 全图/gm 》/w 。/w 文章/n 指出/v ，/w [第/m 十八/m 届/q]/mq 中纪委/nt [第三/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz ，/w 鉴于/p 这/rzv 是/vshi 中共/n [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 后/f 和/cc 高压/n 反/vi 腐/vg 、/w 严厉/a “/w 打虎/v ”/w 以来/f 的/ude1 一次/mq 重要/a 会议/n ，/w 因此/c 受到/v 普遍/ad 关注/v 。/w 
[十八/m 大/a]/mq 以来/f ，/w 标本兼治/vl 、/w 治标/vi 为/p 先/d 的/ude1 反/vi 腐/vg 思路/n 日益/d 清晰/a ，/w “/w 苍蝇/n ”/w 、/w “/w 老虎/n ”/w 一起/s 打的/v 高压/n 态势/n 取得/v 明显/a 震慑/v 作用/n 。/w 可以/v 说/v ，/w 以/p “/w 治标/vi ”/w 为/p “/w 治本/vi ”/w 争取/v 更多/ad 时间/n 和/cc 更大/d 空间/n 的/ude1 战略/n 布局/n 已有/v 很好/ad 开局/n 。/w 
文章/n 指出/v ，/w 值得/v 关注/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 在/p [一定/b 程度/n]/nz 解决/v 了/ule 腐败/an 存量/n 问题/n 后/f ，/w 在/p “/w 打虎/v ”/w 威力/n 震慑/v 下/f 官场/n 腐败/an 之/uzhi 风/n 已/d 逐步/d 转变/v 情况下/nz ，/w 此次/rz 中纪委/nt [三/m 次/qv]/mq 会议/n 是否/v 会/v 对/p 如何/ryv 实现/v 干部/nnt 清正/a 、/w 政府/nis 清廉/a 、/w 政治/n 清明/a ，/w 如何/ryv 理顺/v 诸多/m 体制性/n 及/cc 非/b 体制性/n 障碍/n 实现/v “/w 治本/vi ”/w 之/uzhi 策/ng ，/w 有/vyou 进一步/d 新/a 阐述/v 。/w 
结合/v 日前/t 召开/v 的/ude1 中央/n 政法/n [工作/vn 会议/n]/nz ，/w 法国/nsf 《/w [欧洲/ns 时报/n]/nz 》/w 10日/t 社论/n 《/w “/w 法治/n 中国/ns ”/w 进行/vn 时/ng 》/w 指出/v ，/w 会议/n 让/v 外界/n 感受到/nz 中共/n 高层/n 愈加/d 重视/v [依法/d 治国/vi]/nz 、/w 加强/v 政法/n 工作/vn 的/ude1 信号/n 。/w 
文章/n 指/v ，/w “/w 法治/n 中国/ns ”/w 的/ude1 承诺/vn 还/d 通过/p 自我/rr 动/v 刀/n 、/w 门户/n 清理/v 得以/v 落实/vn 。/w 习近平/nr 甫/d 上台/vi 就/d 提出/v “/w 打铁/vi 还/d 需/v 自身/rr 硬/a ”/w ，/w 并/cc 于/p 2013年/t 掀起/v 旋风/n 般/uyy 的/ude1 “/w 打虎/v ”/w 行动/vn 。/w 
