今天/t ，/w 温州/ns 警方/n 向/p 新京报/nz 记者/nnt 介绍/v ，/w 闹市/n 运/v 虎/n 的/ude1 嫌疑人/n 王/n 某/rz 称/v ，/w 老虎/n 是/vshi 自己/rr 花/n [25/m 万元/q]/mq 从/p 山东/ns 买/v 来/vf ，/w 准备/v 泡/v 虎骨酒/n 。/w 目前/t 警方/n 正在/d 对/p 该/rz 信息/n 核实/v 。/w 
1月8日/t 上午/t ，/w 王/n 某/rz 和/cc [另一/m 名/q]/mq 男子/n 在/p 温州/ns 市区/s 搬运/v 虎/n 尸/ng 时/ng ，/w 被/pbei 温州/ns 两名/mq 特警/nnd 发现/v ，/w 王/n 某/rz 被/pbei 当场/d 控制/vn ，/w [另一/m 名/q]/mq 男子/n 在逃/vi 。/w 
警方/n 介绍/v ，/w 王/n 某/rz 最初/d 接受/v 讯问/vn 时/ng 称/v ，/w 这/rzv 只/d 老虎/n 的/ude1 交易/vn 价/n 为/p 10万/m ，/w 虎/n 尸/ng 源自/v 山东/ns 。/w 后来/t ，/w 王/n 某/rz 改口/vi 称/v 交易/vn 价/n 为/p 25万/m ，/w 被/pbei 抓/v 前/f 已经/d 交付/v 了/ule 一半/m 。/w 了解/v 案情/n 的/ude1 民警/nnt 表示/v ，/w 由于/p 目前/t 只/d 掌握/v 王/n 某/rz 单方面/d 的/ude1 口供/n ，/w 所以/c 详细/a 交易/v 渠道/n 尚/d 不能/v 公布/vn 。/w 警方/n 正在/d 对/p 供述/nz 内容/n 进行/vn 核实/v 。/w 温州/ns 警方/n 表示/v ，/w 运/v 虎/n 时候/n 逃跑/v 的/ude1 男子/n 在/p 现场/s 遗落/v 了/ule 手机/n ，/w 目前/t 警方/n 已经/d 掌握/v 该/rz 男子/n 信息/n ，/w 正在/d 追逃/nz 。/w 
目前/t 虎/n 尸/ng 仍/d 存放在/v [温州市/ns 动物园/n]/nt 的/ude1 冷库/n ，/w 将/d 邀请/v 南京/ns 的/ude1 专家/nnt 来/vf 温州/ns 对/p 虎/n 种/q 和/cc [死亡/vi 原因/n]/nz 进行/vn 调查/vn ，/w “/w 如果/c 虎/n 尸/ng 内/f 曾/d 植入/v 信息/n 芯片/n ，/w 将/d 会/v 很快/d 掌握/v 老虎/n 的/ude1 [详细/a 信息/n]/nz 。/w ”/w (/w 记者/nnt 贾鹏/nr )/w 
(/w 新京报/nz )/w 
