昨天/t 上午/t ，/w [南阳市/ns 卧龙/ns 医院/nis]/nt 外科/nit 住院/vn 病房/n 内/f ，/w 医生/nnt 在/p 询问/v 张双双/nr （/w 右/f 二/m ）/w 病情/n 
[1/m ./w 35/m m/x]/mq 的/ude1 身高/n ，/w 红润/a 的/ude1 面孔/n ，/w 童音/n 童装/n ，/w 面前/f 的/ude1 张双双/nr 乍看/nz 都/d 像/v 一个/mq 孩子/n 。/w 可/v 童颜/nz 之下/f 的/ude1 他/rr ，/w 已/d 走过/v 了/ule 近/a [24/m 个/q]/mq 春秋/n 。/w 他/rr 非常/d 渴望/v 有/vyou 一份/mq 正常/a 的/ude1 工作/vn ，/w 以此/d 来/vf [证明/v 自己/rr]/nz 的/ude1 能力/n ，/w 让/v 自己/rr 走出/v 这/rzv 永远/d 长/a 不大/d 的/ude1 [童话/n 世界/n]/nz 。/w 如果/c 有/vyou 读者/n 愿意/v 为/p 双双/q 提供/v 工作/vn 请/v 联系/vn 记者/nnt (/w 电话/n ：/w 15937729069/m )/w 。/w 
患病/vi 男童/n 身体/n 定格/vi 
昨天/t 上午/t ，/w [南阳市/ns 卧龙/ns 医院/nis]/nt 外科/nit 住院/vn 病房/n ，/w 张双双/nr 偎/vi 坐/v 在/p 病床/n 上/f ，/w 做/v 着/uzhe 常规/n 的/ude1 输液/vn 治疗/vn 。/w 
说起/v 话/n 声音/n 又/d 尖/a 又/d 细/a ，/w 交流/v 时/ng 目光/n 四处/d 躲闪/vi ，/w 1月6日/t 晚/tg 因/p [急性/b 肠胃炎/nz]/nz 入院/vi 时/ng ，/w 主治医生/nnt 根本/a 无法/v 把/pba 他/rr 看成/v 大人/n 。/w “/w 可/v 人家/n 有/vyou 身份证/n ，/w 出生于/v 1990年4月22日/t ，/w 再/d 有/vyou [3/m 个/q]/mq 多/a 月/n 就/d [24/m 周岁/q]/mq 啦/y ！/w ”/w 
张双双/nr 家住/v 镇平县/ns 枣园镇/ns 山北村/ns ，/w 近/a 段/q 时间/n 跟随/v 进城/vn 务工/v 的/ude1 父母/n ，/w 居住/v 在/p 南阳市/ns 车站/n 南路/n 。/w 
就/d 这样/rzv ，/w 张双双/nr 踏上/v 了/ule 求医/vi 之/uzhi 路/n ，/w 前期/f 的/ude1 治疗/vn 看似/v 有效/a ，/w 但是/c 2000年/t 正在/d 上课/vi 的/ude1 他/rr 突然/ad 昏倒/vi 在/p 教室里/nz 。/w 也/d 就是/v 这一次/mq 发病/vn ，/w 让/v 张双双/nr 的/ude1 身体/n 停止/v 了/ule 发育/vi ，/w 他/rr 的/ude1 身高/n 和/cc 容貌/n 永远/d 定格/vi 在/p 了/ule [10/m 岁/qt]/mq 。/w 
为/p 治病/vi 两次/mq 被/pbei 骗/v 
为了/p 给/p 张双双/nr 治病/vi ，/w 父母/n 可/v 没/d 少/a 费心/a 。/w 前/f 几年/mq ，/w 父亲/n 在/p 电视/n 上/f 看到/v 有/vyou 一种/mq 经络/n 贴/v 可以/v 根治/vn [儿童/n 糖尿病/nhd]/nz ，/w 花/n 了/ule [1500/m 元/q]/mq ，/w 从/p 厂家/n 买了/v 一个/mq 疗程/n 的/ude1 经络/n 贴/v 和/cc 口服/vi 药/n ，/w 贴/v 了/ule [一/d 疗程/n]/mq 后/f ，/w 病情/n 不/d 轻/a 反/vi 重/a ，/w 血糖/n 一个劲/d 上升/vi ，/w 吓得/d 再也/d 不/d 敢/v 用/p 了/ule 。/w 
还有/v 一次/mq ，/w 母亲/n 带着/vn 张双双/nr 去/vf 南阳/ns 求医/vi 。/w 在/p 火车站/n ，/w 跟/p 一个/mq 老年/n 妇女/n 来到/v “/w 医术/n 高超/a ”/w 的/ude1 老中医/nz 的/ude1 诊所/nis ，/w 号脉/vi 、/w 听诊/v ，/w 一番/mq 诊断/vn 后/f ，/w 老中医/nz 开/v 出/vf 了/ule [500/m 多元/b]/mq 的/ude1 中药/n ，/w 并称/v 药到病除/vl 。/w 最后/f 村里/n 的/ude1 医生/nnt 仔细/ad 看/v 了/ule 老中医/nz 开/v 的/ude1 药/n ，/w 才/d 知道/v 那些/rz 全/a 是/vshi [清热/vi 去火/v]/nz 的/ude1 草药/n ，/w 成本/n 也/d 就/d 3/m 、/w [5/m 元/q]/mq ，/w 根本/a 治/v 不/d 了/ule 双双/q 的/ude1 病/n 。/w 
从此/d 以后/f ，/w 全家人/n 也/d 就/d 断/v 了/ule 求医/vi 的/ude1 心思/n 。/w 
父亲/n 连遭/nz 不幸/a 双双/q 渴望/v 自立/vn 
张双双/nr 说/v ，/w 这些/rz 年/qt 母亲/n 忙着/v 照顾/vn 自己/rr 和/cc 妹妹/n ，/w 一家人/n 生活/vn 的/ude1 经济/n 来源/n 全/a 靠/v 父亲/n 一个人/mq 。/w 可/v 前/f 两年/mq 父亲/n 几次/mq 伤/v 重/a 住院/vn ，/w 让/v 这个/rz 连遭/nz 不幸/a 的/ude1 一家人/n ，/w 生活/vn 陷入/v 了/ule 困境/n 。/w 
前/f 不久/d ，/w 在/p 一个/mq 亲戚/n 的/ude1 帮助/vn 下/f ，/w 双双/q 的/ude1 父亲/n 被/pbei 安排/v 在/p 装裱/v 店/n 里/f 做/v 小工/nnt ，/w 母亲/n 做/v 了/ule 保姆/nnt ，/w 一家人/n 开始/v 借住/nz 在/p 母亲/n 做/v 保姆/nnt 人家/n 的/ude1 房子/n 里/f 。/w 
张双双/nr 说/v ，/w 因为/c “/w 长/a 不大/d ”/w ，/w 经常/d 受到/v 同学们/nz 嘲笑/v ，/w 自己/rr 初中/nis 一年级/mq 就/d 辍学/vi 了/ule 。/w 更/d 让/v 他/rr 受伤/vi 的/ude1 是/vshi ，/w 自己/rr 无法/v 像大人/nz 那样/rzv 与/cc 人/n 交流/vn ，/w 无论如何/dl 解释/v ，/w 也/d 总/b 被/pbei 当成/v 孩子/n 。/w 
父母/n 担心/v 双双/q 受/v 委屈/a ，/w 整天/d 让/v 他/rr 待/vi 在/p 家中/s ，/w 什么/ry 活/v 也/d 不/d 让/v 他/rr 干/v ，/w 而/cc 双双/q 则/d 悄悄/d 跑到/v 一个/mq 电器/n 维修/v 店/n “/w 偷/v 师/ng ”/w ，/w 掌握/v 了/ule 一些/mq 维修/v 技术/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 自己/rr 每天/r 要/v 靠/v 打/v 胰岛素/n 控制/v 糖尿病/nhd ，/w 母亲/n 还要/d 照顾/v 上/f 小学/nis 的/ude1 妹妹/n ，/w 父亲/n 身体/n 不好/a ，/w 不能/v 让/v 他/rr 承担/v 更大/d 的/ude1 压力/n 。/w 
“/w 我/rr 已经/d [24/m 岁/qt]/mq 了/ule ，/w 要是/c 有/vyou 一份/mq 工作/vn 来/vf 养活/v 自己/rr 补贴/n 家里/s ，/w 那/rzv 该/rz 多/a 好/a ！/w ”/w 对/p 工作/vn ，/w 双双/q 充满/v 了/ule 渴望/v 。/w 
(/w [24/m 岁/qt]/mq 小伙/n 渴望/v 工作/vn 养活/v 自己/rr 因/p 生病/vi 身高/n 容貌/n 定格/vi 在/p 十岁/mq )/w (/w [东方/s 今/tg 报/n]/nz [东方/s 今/tg 报/n]/nz 记者/nnt 张定/nr 有/vyou 通讯员/nnt 薛文/nr //w 文/ng 图/n )/w 
