“/w 国内/s 广东/ns 、/w 上海/ns 等/udeng 地/ude2 从/p 2010年/t 起/vf 已经/d 实行/v [积分/n 入户/v]/nz 制/v ，/w 武汉市/ns 也/d 将/d [从/p 今年/t 起/vf]/nz 推进/vi [户籍/n 制度/n]/nz 改革/vn ，/w 实行/v 入户/vn 积分/n 制/v ，/w 成都/ns 也/d 应该/v 在/p [中心/nis 城区/n]/nz 推行/v 这种/r 入户/v [管理/vn 制度/n]/nz ！/w ”/w 1月9日/t 上午/t ，/w 出席/v [成都市/ns 政协/nis]/nto [十四/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 的/ude1 [成都市/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 何立新/nr 表示/v ，/w [积分/n 入户/v]/nz 制/v 有利于/vn 科学/n 控制/v [城市/n 人口/n 增长/v]/nz ，/w 优化/v 入户/vn [人口/n 结构/n]/nz ，/w 同时/c 为/p 外来/b 就业/vn 者/k (/w 包括/v 农民工/nnd )/w 提供/v 公平/a 机会/n 。/w 
成都/ns [户籍/n 人口/n]/nz 猛增/v 带来/v 负效应/n 
何立新/nr 委员/nnt 介绍/v ，/w 从/p 2000年/t 至/p 2013年/t ，/w 成都市/ns 的/ude1 [户籍/n 人口/n]/nz 增加/v 157万/m 达到/v 1170万/m ，/w [常住/v 人口/n]/nz 从/p 1013万/m 增至/v 1635万/m ，/w 其中/rz 主城区/n [常住/v 人口/n]/nz [529/m ./w 54/m 万/d 人/n]/mq 。/w [人口/n 总量/n]/nz 迅猛/a 增长/v ，/w 一方面/c 说明/v 成都/ns 仍/d 处于/v 旺盛/a 的/ude1 发展/vn 增长期/n ，/w 具有/v 很强/d 的/ude1 人口/n [吸纳/v 效应/n]/nz ，/w 给/p 城市/n 发展/vn 注入/v 活力/n ；/w 另一方面/c 也/d 带来/v [负面/b 效应/n]/nz ，/w 导致/v 城市/n [交通/n 拥挤/a]/nz 、/w 基础设施/gi 供给/v 压力/n 增大/v 、/w 社会/n [公共/b 服务/vn]/nz 资源/n 不足/an ，/w 城市/n [公共/b 管理/vn]/nz 与/cc [安全/an 形势/n]/nz 严峻/a 。/w “/w 面对/v 13/m 年间/n [常住/v 人口/n]/nz 总量/n 接近/v 50%/m 的/ude1 增幅/n 走势/n ，/w 成都/ns 需要/v 统筹/vn 思考/v 城市/n 的/ude1 健康/a 、/w [可持续/nz 发展/vn]/nz 问题/n ，/w 实施/v [户籍/n 制度/n]/nz 改革/vn ，/w 推行/v [积分/n 入户/v]/nz 制/v ！/w ”/w 
