“/w 文革/n ”/w 时/ng 的/ude1 毛泽东/nr 和/cc 林彪/nr （/w 资料/n 图/n ）/w 
本文/r 节选/v 自/p 《/w 国家/n [人文/n 历史/n]/nz 》/w 2013年/t [第/m 9/m 期/qv]/mq ，/w 原/b 题为/v ：/w “/w 高华/nr ：/w 再/d 探/v 林彪/nr 事件/n 幕后/s （/w 下/f ）/w ”/w 。/w 
[九/b 大/a]/mq 是/vshi 林彪/nr [由/p 盛/v 而/cc 衰/ag]/nz 的/ude1 转折点/n 
林彪/nr 的/ude1 一些/mq 想法/n 在/p [九/b 大/a]/mq 上/f 和/cc 毛泽东/nr 是/vshi 有/vyou 分歧/n 的/ude1 ，/w 林彪/nr 是/vshi 比较/d 主张/v “/w 文革/n ”/w 结束/v 国家/n 开始/v 搞/v 现代化/vn ，/w 恢复/v 常规/n 恢复/v 秩序/n ，/w 毛泽东/nr 要/v 不断/d 革命/vn 。/w 毛/n 废弃/v 了/ule 陈伯达/nr 给/p 林彪/nr 写/v 的/ude1 稿子/n ，/w 那个/rz 稿子/n 是/vshi 林彪/nr 比较/d 欣赏/v 的/ude1 ，/w 就是/v “/w 文革/n ”/w 结束/v 以后/f ，/w 应该/v 搞/v [经济/n 建设/vn]/nz 。/w 毛/n 不/d 看/v ，/w 用/p 的/ude1 是/vshi 张春桥/nr 的/ude1 稿子/n ，/w 张春桥/nr 的/ude1 稿子/n 就是/v [继续/v 革命/vn]/nz 不断/d 革命/vn 。/w 那么/c ，/w 林彪/nr 在/p 九/m 大作/v [政治/n 报告/n]/nz 的/ude1 时候/n ，/w 事先/d 稿子/n 是/vshi 一个/mq 字/n 都/d 没有/v 看/v 的/ude1 ，/w 他/rr 是/vshi 很/d 不/d 高兴/a 的/ude1 。/w [九/b 大/a]/mq 上/f ，/w 毛主席/nr 正式/ad 安排/v 林彪/nr 为/p 接班人/n ，/w 又/d 来/vf 试探/v 林彪/nr 了/ule 。/w [九/b 大/a]/mq 时间/n 开/v 得/ude3 很长/d ，/w 开/v 了/ule 20多天/m 。/w 有一天/d 开会/vi 选举/v [大会/n 主席团/nis]/nt ，/w 毛主席/nr 说/v 选举/vn 林彪/nr 同志/n 作/v 主席团/nis 主席/nnt ，/w 吓坏/v 了/ule 林彪/nr ，/w 好/a 在/p 林彪/nr 反应/vn 快/a ，/w 马上/d 拉/v 了/ule 话筒/n 说/v 选/vn [伟大/a 领袖/nnt 毛主席/nr]/nz 作/v 主席/nnt ，/w 然后/c 林彪/nr 说/v 流/v 眼泪/n 就/d 流/v 眼泪/n ，/w 流/v 着/uzhe 眼泪/n 歌颂/v 毛主席/nr 的/ude1 丰功伟绩/n ，/w 在/p [九/b 大/a]/mq 庄严/a 的/ude1 主席/nnt 台上/s ，/w 两个人/mq 演出/vn 了/ule 这/rzv 一场/mq 试探/v 与/cc 反/vi 试探/v 的/ude1 一场/mq 戏/n 。/w 另外/c ，/w 毛主席/nr 在/p 这次/r 会议/n 上/f ，/w 借用/v 外电/n 的话/udh 表达/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 不安/an ，/w 主要/b 借用/v 苏联/ns 人/n 的话/udh ，/w 说/v “/w 我们/rr 现在/t 是/vshi 军事/n 官僚/n 集团/nis ”/w 。/w 
林彪/nr 推出/v 林立果/nr 犯/v 了/ule 大忌/n 
毛岸英/nr 同志/n 牺牲/v 了/ule ，/w 毛岸青/nr 的/ude1 身体/n 又/d 不/d 太/d 好/a ，/w 1970年/t 的/ude1 [7/m 月份/n]/mq ，/w 林立果/nr 被/pbei [隆重/ad 推出/v]/nz ，/w 给/p 毛主席/nr 和/cc 江青/nr 造成/v 巨大/a 的/ude1 心理/n 上/f 的/ude1 一个/mq 反应/vn ，/w 因为/c 他们/rr 两位/mq 都/d 没有/v 儿子/n 啊/y 。/w 怎么/ryv 推出/v 的/ude1 ?/w 七月二十/t 几日/n 安排/v 得/ude3 很好/ad ，/w 专门/d 安排/v 的/ude1 ，/w 林彪/nr 视察/v 军委/nis 的/ude1 一个/mq 新/a 工厂/nis ，/w 特地/d 安排/v 儿子/n 跟/p 他/rr 一起/s 走/v ，/w 录像/n 在/p 军中/s 所有/b 单位/n 播放/v ，/w 这/rzv 是/vshi 第一个/mq 。/w 第二个/mq ，/w 七月/t 下旬/t ，/w 林立果/nr 作/v 学习/vn 毛主席/nr 著作/gi 的/ude1 讲/v 用/p 报告/n ，/w 这个/rz 讲/v 用/p 报告/n 长达/v [七/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 讲/v 了/ule 一天/mq ，/w [七/m 万/d 字/n]/mq ，/w 这个/rz 报告/n 毛泽东/nr 当然/d 看到/v 了/ule 。/w 林彪/nr 昏/tg 了/ule 头/n 了/ule ，/w 居然/d 在/p 家里/s 欣赏/v 得/ude3 不得/vi 了/ule ，/w 说/v 这个/rz 报告/n 不仅/c 语言/n 像/v 我/rr ，/w 思想/n 像/v 我/rr ，/w 连/ulian 讲话/n 的/ude1 声音/n 都/d 像/v 。/w 他/rr 韬晦/nz 了/ule 几十年/mq ，/w 所以/c 我们/rr 讲/v 人/n 有的/rz 时候/n 会/v 利令智昏/vl 的/ude1 。/w 这个/rz 报告/n 到/v 了/ule 毛泽东/nr 那儿/rzs ，/w 包括/v 军队/n 空军/nis 对/p 林立果/nr 的/ude1 吹捧/vn ，/w 毛/n 产生/v 了/ule 负面/b 的/ude1 看法/n 。/w 本来/d 毛泽东/nr 对/p 林立果/nr 是/vshi 有一点/nz 欣赏/v 的/ude1 ，/w 因为/c 林立果/nr 是/vshi 好/a 动脑筋/vi 的/ude1 人/n ，/w 动手/vi 能力/n 很强/d ，/w 他/rr 是/vshi 北大/n 物理系/nit 的/ude1 ，/w 喜欢/vi 搞/v 一些/mq 军械/n 等/udeng 。/w 特别/d 是/vshi 在/p 1969年/t 林立果/nr [突发/vn 奇想/n]/nz ，/w 将/d 张家口/ns 以北/f 的/ude1 一个/mq 山/n 劈/v 掉/v 一半/m ，/w 放/v 一个/mq 雷达/n ，/w 说/v 这个/rz 雷达/n 放/v 上去/vf 以后/f ，/w 莫斯科/nsf 要/v 对/p 中国/ns 放/v [战略/n 导弹/n]/nz 的话/udh 这个/rz 雷达/n 可以/v 提前/vn 知道/v 。/w 毛主席/nr 非常/d 高兴/a ，/w 亲自/d 接见/v 林立果/nr ，/w 称/v 他/rr 是/vshi 革命/vn 小将/n ，/w 敢想/v 敢做/v 。/w 毛主席/nr 鼓励/v 了/ule ，/w 林彪/nr 本/rz 应该/v 谦虚/a 一点/mq ，/w 但是/c 他/rr 忘掉/v 了/ule ，/w 他/rr 以为/v 毛泽东/nr 称赞/v 他/rr 儿子/n 了/ule ，/w 他/rr 就要/d [隆重/ad 推出/v]/nz 。/w 主要/b 林/ng 受/v 了/ule 刺激/v ，/w 毛远新/nr [这个/rz 时候/n]/nz 在/p [沈阳/ns 军区/nis]/nt 不断/d 受/v 提拔/vn ，/w 现在/t 他/rr 要/v 赶紧/d 提拔/v 林立果/nr 。/w 毛主席/nr 的/ude1 反应/vn 是/vshi ，/w 林彪/nr 同志/n 认为/v 自己/rr 身体/n 不好/a 了/ule ，/w 这么/rz 快/a 这么/rz 着急/a 地/ude2 把/pba 他/rr 的/ude1 儿子/n 也/d 推/v 作/v 接班人/n 了/ule ，/w 这/rzv 是/vshi 主席/nnt 跟/p 江青/nr 、/w 康生/nr 等/udeng 人/n 的/ude1 小/a 范围/n 的/ude1 谈话/vn 。/w 康生/nr 直接/ad 在/p 主席/nnt 面前/f 说/v ，/w 林彪/nr 昏/tg 了/ule 头/n 了/ule ，/w 怎么/ryv 能/v [隆重/ad 推出/v]/nz 自己/rr 儿子/n 呢/y ，/w 特别/d 是/vshi 毛主席/nr 没有/v 一个/mq 健康/a 的/ude1 儿子/n 的/ude1 时候/n ，/w 更/d 不能/v 推出/v 。/w 
