748万/m 这样/rzv 算/v 
2001年/t 征收/v [计划/n 外/f 生育/vn]/nz 费/n [71928/m 元/q]/mq ，/w 2004年/t 征收/v [社会/n 抚养费/n]/nz [2218696/m 元/q]/mq ，/w 以及/cc 2006年/t 征收/v [社会/n 抚养费/n]/nz [5197230/m 元/q]/mq 。/w 对/p 其/rz 违法/vn 生育/vn 的/ude1 第二/m 、/w [三/m 个/q]/mq 孩子/n 的/ude1 [社会/n 抚养费/n]/nz 征收/vn 中/f ，/w 超出/v [人均/a 可支配/nz 收入/n]/nz 部分/n 均/d 按/p [二/m 倍/q]/mq 予以/vx 了/ule 征收/vn 。/w 共计/v 征收/vn [计划/n 外/f 生育/vn]/nz 费/n 及/cc [社会/n 抚养费/n]/nz [7487854/m 元/q]/mq 。/w 
为/p 啥/ry 这么/rz 久/a ：/w 满城/ns 皆/d 无/v 张导影/nr 
[滨湖/n 区委/nis 宣传部/nis]/nt 通报/v ，/w 陈婷/nr 户籍/n 在/p 无锡市/ns 滨湖区/ns ，/w 但/c 长期/d 不/d 在/p 无锡/ns 生活/vn ，/w 属于/v 无锡市/ns [流动/vn 人口/n]/nz 中/f 的/ude1 流出/vn 人口/n ，/w 张艺谋/nr 及/cc 子女/n 均/d 长期/d 不/d 在/p 无锡/ns 生活/vn 。/w 按照/p [法律/n 规定/n]/nz ，/w 多个/mq 相关/vn 地方/n 计生/n 部门/n 对/p 陈婷/nr 、/w 张艺谋/nr 违法/vn 生育/v 案/ng 有/vyou 管辖权/n 。/w 2013年7月/t ，/w 经/p 上级/n 明确/a 由/p 无锡市/ns 滨湖区/ns 人口/n 和/cc 计划生育/n 局/n 处理/vn 此案/r 。/w 从/p 2013年7月/t 开始/v ，/w [滨湖区/ns 计生局/nis]/nt 在/p 前期/f 调查/vn 的/ude1 基础上/nz ，/w 依法/d 依/v 规/ng 正式/ad [立案/vi 调查/vn]/nz ，/w 至今/d 结案/vi ，/w 前后/f 持续/vd 了/ule 半年/mq 多/a 时间/n 。/w 
经查/nz ，/w 陈婷/nr 、/w 张艺谋/nr 两人/mq 分别/d 于/p 2001年/t 、/w 2004年/t 、/w 2006年/t 生育/vn [三/m 个/q]/mq 子女/n ，/w 均/d 在/p 北京/ns 出生/vi 。/w 在/p 生育/vn [三/m 个/q]/mq 子女/n 时/ng ，/w 两人/mq 未/d 办理/v 结婚/vn [登记/vn 手续/n]/nz ，/w 且/c 均/d 未/d 取得/v 人口/n 计生/n 部门/n 批准/v 生育/vn 的/ude1 证件/n 。/w 据此/d ，/w 两人/mq 的/ude1 生育/vn 行为/n 违反/v 了/ule 《/w [中华人民共和国/ns 人口/n 与/cc 计划生育/n 法/n]/nz 》/w [第/m 十七/m 条/q]/mq 、/w [第/m 十八/m 条/q]/mq ，/w 《/w 江苏省/ns 计划生育/n 条例/n 》/w [第/m 十四/m 条/q]/mq ，/w 《/w [江苏省/ns 人口/n 与/cc 计划生育/n 条例/n]/nz 》/w [第七/m 条/q]/mq 的/ude1 规定/n ，/w 属/v 非/b 婚/ng 生育/vn [三/m 个/q]/mq 子女/n 。/w 
调查/v 人员/n 曾/d 试图/v 多次/mq 寻找/v 张艺谋/nr ，/w 都/d 无/v 果/ng 。/w 
