为/p 扭转/v 城市/n 周边/n 高产/b 良田/n 被/pbei [钢筋/n 水泥/n]/nz 加剧/v 圈占/nz 的/ude1 局面/n ，/w 中国/ns 将/d 从/p [500/m 万/d 人口/n]/mq 以上/f 大城市/n 周边/n 开始/v 划定/vn 永久/b [基本/a 农田/n]/nz ，/w 并/cc 逐步/d 划定/v 覆盖/vn 全部/m 城市/n 、/w 小城镇/ns 和/cc 农村/n 的/ude1 [耕地/n 红线/n]/nz 。/w 
[国土/n 资源部/nis]/nto 部长/nnt 、/w 国家/n 土地/n 总督察/nz 姜大明/nr 10日/t 在/p 2014年/t 全国/n [国土/n 资源/n]/nz [工作/vn 会议/n]/nz 上/f 说/v ，/w 中国/ns 城镇/n 周边/n 的/ude1 耕地/n 多/a 是/vshi 长期/d 形成/v 的/ude1 高产田/n ，/w 在/p 城镇/n 发展/v 过程/n 中/f ，/w 这些/rz 高产田/n 被/pbei [钢筋/n 水泥/n]/nz [一圈/mq 一圈/mq]/nz 吃掉/v ，/w 会/v 造成/v [严重/a 后果/n]/nz 。/w 
据介绍/nz ，/w [国土/n 资源部/nis]/nto 、/w 农业部/nt 已经/d 达成/v 共识/n ，/w 决定/v 共同/d 做好/v 这项/r “/w 划/v 红线/n ”/w 工作/vn 。/w 划定/v 永久/b [基本/a 农田/n]/nz 将/d 先/d 从/p 控制/vn 发展/v 规模/n [500/m 万/d 人口/n]/mq 以上/f 大城市/n 的/ude1 周边/n 开始/v ，/w [由/p 大/a 到/v 小/a]/nz ，/w 逐步/d 覆盖/v 各类/r 城市/n 和/cc 小城镇/ns ；/w [由/p 近/a 及/cc 远/a]/nz ，/w 从/p 城市/n 周边/n 扩展到/v 广大/b 农村/n ，/w 覆盖/v 全部/m [基本/a 农田/n]/nz 。/w 
姜大明/nr 说/v ，/w 要/v 正视/vn 中国/ns [耕地/n 保护/vn]/nz 面临/v 的/ude1 严峻/a 形势/n 。/w 中央/n [反复/d 强调/v]/nz ，/w [18/m 亿亩/nz]/mq [耕地/n 红线/n]/nz 没有/v 讨价还价/vl 余地/n 。/w 这/rzv 既是/c 对/p [有关/vn 部门/n]/nz 和/cc 各级/r 地方/n [党政/n 领导/n]/nnt 的/ude1 一道/d 明令/vd ，/w 也/d 为/p 严防/v 死守/v [耕地/n 红线/n]/nz 提供/v 了/ule [政治/n 纪律/n]/nz 保障/vn 。/w 
姜大明/nr 说/v ，/w 改革/vn 和/cc 完善/v [农村/n 宅基地/n]/nz 制度/n 是/vshi 一块/s 硬骨头/n 。/w 此项/r 改革/vn 的/ude1 难点/n 在于/v ，/w 农户/n 住房/n 和/cc 宅基地/n 密不可分/vl ，/w 如果/c 住房/n 可以/v 转让/vn ，/w 宅基地/n 能否/v 转让/vn ，/w 能/v 不能/v 走/v [农村/n 土地/n 承包/vn]/nz 权/n 与/cc 经营权/n 分离/vi 的/ude1 路子/n ，/w 尚需/v 在/p 改革/vn 试点/vn 过程/n 中/f 认真/ad 探索/v 。/w 当前/t 这项/r 工作/vn 要/v 与/cc 正在/d 开展/v 的/ude1 [农村/n 集体/n 建设/vn 用地/n]/nz 及/cc 宅基地/n 确权/nz 登记/vn 颁证/v 紧紧/d 结合/v 起来/vf 。/w (/w 记者/nnt 王立彬/nr )/w 
