据/p 教育部/nt 网站/n 消息/n ，/w 昨日/t (/w 9日/t )/w ，/w 教育部/nt 在/p [上海/ns 外国语/n 大学/nis]/ntu 宣布/v 了/ule [教育部/nt 党组/nis]/nt 的/ude1 任免/vn 决定/v ：/w 姜锋/nr 担任/v [上海/ns 外国语/n 大学/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt ；/w 因/p 年龄/n 原因/n ，/w 免去/v 吴友富/nr 的/ude1 [上海/ns 外国语/n 大学/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 职务/n 。/w (/w 崔小粟/nr )/w 
姜锋/nr 同志/n 简历/n 
姜锋/nr ，/w 男/b ，/w 1962年12月/t 出生/vi ，/w 1991年1月/t 入党/vi ，/w 1984年8月/t 参加/v 工作/vn ，/w [北京/ns 外国语/n 大学/nis]/ntu [德语/n 语言/n 文学/n]/nz 专业/n 在职/vn [博士/nnt 研究生/nnt]/nnt 毕业/v 。/w 2005年6月/t 任/v [教育部/nt 国际/n 合作/vn 与/cc 交流/vn 司/ng]/nt 副司长/nnt ，/w 2008年5月/t 至今/d 任/v 驻/v [德国/nsf 使馆/nis 教育处/nis]/nt [公使衔/n 参赞/nnt]/nnt 。/w 
