陕西省/ns 已/d 具备/v 放开/vn 单独/d 两/m 孩/ng 政策/n 的/ude1 条件/n 
实施/v 时间/n 由/p [陕西省/ns 政府/nis]/nto 决定/v 
坚持/v 计划生育/n 的/ude1 [基本/a 国策/n]/nz ，/w 稳定/an 适度/a [低/a 生育/vn 水平/n]/nz ，/w 按照/p 国家/n 统一/vn 部署/vn ，/w 逐步/d 调整/vn 完善/v [生育/vn 政策/n]/nz ，/w 促进/v 陕西省/ns 人口/n [长期/d 均衡/a]/nz 发展/vn 。/w 
针对/p 调整/vn 完善/v [生育/vn 政策/n]/nz 后/f 出现/v 的/ude1 新/a 情况/n 、/w 新问题/nz ，/w 修订/v 《/w [陕西省/ns 人口/n 与/cc 计划生育/n 条例/n]/nz 》/w 。/w 
陕西/ns 全省/n 各级/r [人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 要/v 加强/vn 对/p [人口/n 与/cc 计划生育/n]/nz [法律/n 法规/n]/nz 和/cc 本/rz 决议/n 实施/v 情况/n 的/ude1 监督/vn 检查/vn ，/w 使/v 相关/vn [法律/n 法规/n]/nz 和/cc 本/rz 决议/n 得到/v 有效/a 实施/v 。/w 
实施/v 单独/d 两/m 孩/ng 政策/n 
涉及/v 陕西/ns [11/m ./w 4/m 万/d 对/p]/mq 夫妇/n 
经/p [陕西省/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt 调研/vn 测算/v ，/w 根据/p 全员/n 人口/n 库/n 和/cc [相关/vn 部门/n]/nz 研究/vn 分析/vn ，/w 目前/t 陕西省/ns 一/m 孩/ng 家庭/n [425/m ./w 8/m 万/d 户/q]/mq ，/w 其中/rz 独生子女户/n [183/m ./w 4/m 万/d 户/q]/mq 。/w 单独/d 家庭/n 生育/vn 两/m 孩/ng 政策/n 涉及/v 到/v [11/m ./w 4/m 万/d 对/p]/mq 夫妇/n ，/w 预计/v 每年/r 陕西省/ns 新增/v 约/d [5/m 万/d 对/p]/mq 夫妇/n 。/w 
经/p 综合/vn 测算/v ，/w 实施/v 单独/d 家庭/n 生育/vn 两/m 孩/ng 政策/n ，/w 2014年/t 至/p 2018年/t 陕西省/ns 平均/a 每年/r 多/a 出生/vi 人口/n [4/m 万/d 左右/f]/mq ，/w 出生率/n 约/d 增加/v [1/m 个/q]/mq 千分点/nz 。/w 
