铁路/n 
客流/n 高峰/n 2月5日/t 至/p 2月15日/t 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w [成都/ns 铁路局/nis]/nto 2014年/t 春运/n 发布会/n 在/p [成都/ns 火车/n 北站/nis]/nt 举行/v 。/w [成都/ns 铁路局/nis]/nto 预计/v 全局/n 今年/t 春运/n 发送/v 旅客/n [2270/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 比/p 去年/t 增加/v [194/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 
[成都/ns 铁路局/nis]/nto 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 今年/t 春运/n 较/d 2013年/t 提前/vd [10/m 天/qt]/mq ，/w 节前/f 客流/n 起/vf 峰/ng 早/a 、/w 来势/n 猛/a 、/w [持续/vd 时间/n]/nz 长/a ，/w 学生/nnt 客流/n 与/cc 探亲/vi 客流/n 、/w 返乡/vi 民工/nnd 流/v 高度/d 叠加/vi 。/w 节/q 后/f 客流/n 各个/rz 方向/n 客流/n 错峰/nz 出行/vi ，/w 预计/v 客流/n 集中/v 时间/n 将/d 从/p 1月/t 中旬/t 到/v [4/m 月初/t]/mq 结束/v ，/w 客流/n 高峰/n 预计/v 在/p 初六/t （/w 2月5日/t ）/w 和/cc 正月十六/t （/w 2月15日/t ）/w 前后/f ，/w 高峰/n 日/b 发送量/n 将/d 突破/v [68/m 万/d 人/n]/mq 。/w 
新增/v 动车/n 成都/ns 至/p 营山/nz 
为了/p 满足/v 旅客/n 出行/vi ，/w [成都/ns 铁路局/nis]/nto 在/p 春运/n 期间/f 开行/v [239/m 对/p]/mq [直通/vn 列车/n]/nz 。/w 其中/rz ，/w 成渝/nr 动车组/nz 开行/v [22/m 对/p]/mq ，/w 比/p 去年/t 增加/v [6/m 对/p]/mq ，/w 成/v 达/v 动车组/nz 开行/v [8/m 对/p]/mq ，/w 比/p 去年/t 增加/v [3/m 对/p]/mq 。/w 今年/t 春运/n 期间/f ，/w [成都/ns 铁路局/nis]/nto 开通/v 了/ule 成都/ns 至/p 营山/nz 、/w 营山/nz 至/p 南充站/nz 动车/n 。/w 营山站/nz 每日/r 始发/vn [两/q 趟/qv]/mq 营山/nz 至/p 成都/ns 的/ude1 D5151/x 、/w D5155/x 动车/n 。/w 开行/v 营山/nz 至/p 南充/ns 的/ude1 D5153/x 次/qv 列车/n ，/w [29/m 分钟/qt]/mq 就/d 可以/v 从/p 营山/nz 到达/v 南充/ns 。/w [成都/ns 铁路局/nis]/nto 今年/t 春运/n 期间/f 还/d 首次/m 在/p 渠县/ns 土溪站/nz 开办/v 动车/n 客运/n 业务/n ，/w 方便/a 到/v 渠县/ns 的/ude1 旅客/n 乘坐/v 动车/n 。/w 今年/t [春节/t 期间/f]/nz ，/w 家住/v 营山/nz 、/w 渠县/ns 的/ude1 市民/n 可以/v 第一次/mq 坐/v 动车/n 直达/v 家里/s 。/w 
