摘要/n ：/w [今天/t 上午/t]/nz ，/w [国家/n 科学技术/n 奖励/vn 大会/n]/nz 在/p [人民/n 大礼堂/n]/nz 举行/v 。/w 每年/r 不/d 超过/v 两名/mq 的/ude1 [国家/n 最高/a 科技奖/nz]/nz ，/w 是/vshi 中国/ns 科技界/n 的/ude1 [最高/a 荣誉/n]/nz ，/w 奖金/n 为/p [500/m 万元/q]/mq 。/w 2013年/t [国家/n 最高/a 科学技术/n 奖/n]/nz 由/p [物理化学/n 家/q]/nnd 张存浩/nr 和/cc 物理学家/nnt 程开甲/nr 获得/v 。/w 
据/p 科学/n 网/n 消息/n ，/w 体现/v 原始/a [创新/vi 能力/n]/nz 的/ude1 自然科学/n 奖/n 一等奖/n 被/pbei 授予/v 了/ule [中国科学院/nt 物理/n 研究所/nis]/nt //w [中国/ns 科技/n 大学/nis]/ntu “/w [40/m K/x]/mq 以上/f 铁/n 基/ng 高温超导体/gp 的/ude1 发现/vn 及/cc 若干/m 基本/a 物理性质/nz 的/ude1 研究/vn ”/w ，/w 从/p 2000年/t 至今/d 总计/v 空缺/vn 了/ule [九/b 次/qv]/mq ，/w 连续/a 三年/t 没有人/nz 获得/v 。/w 
张存浩/nr ，/w 男/b ，/w 中国科学院/nt 院士/nnt ，/w [第三世界/n 科学院/nis 院士/nnt]/nz 。/w 山东/ns 无棣/nz 人/n ，/w 1928年2月/t 出生/vi 。/w 他/rr 是/vshi 中国/ns 著名/a [物理化学/n 家/q]/nnd ，/w 中国/ns 高能/b 化学/n 激光/n 奠基人/n 、/w 分子反应动力学/gc 奠基人/n 之一/rz ，/w 长期/d 从事/vi 催化/vn 、/w [火箭/n 推进剂/n]/nz 、/w 化学/n 激光/n 、/w 分子反应动力学/gc 等/udeng 领域/n 的/ude1 研究/vn ，/w 取得/v 多项/mq 国际/n 先进/a 成果/n 。/w 
上世纪/nz 50年代/t ，/w 张存浩/nr 与/cc 合作者/n 研制出/v 水煤气/n 合成/v [液体/n 燃料/n]/nz 的/ude1 高效/b 熔/vi 铁/n 催化剂/n ，/w 乙烯/n 及/cc 三/m 碳/n 以上/f 产品/n 产率/gb 超过/v 当时/t 国际/n [最高/a 水平/n]/nz 。/w 60年代/t ，/w 他/rr 致力于/v 固/ag 液/ng 和/cc 固体/n [火箭/n 推进剂/n]/nz 及/cc 发动机/n 的/ude1 研究/vn ，/w 与/cc 合作者/n 首次/m 提出/v [固体/n 推进剂/n]/nz 燃/vg 速/ag 的/ude1 多/a 层/qv 火焰/n 理论/n ，/w 比较/d 全面/ad 完整/a 地/ude2 解答/v 了/ule [固体/n 推进剂/n]/nz 的/ude1 侵蚀/vn 燃烧/v 和/cc [临界/b 流速/n]/nz 现象/n 。/w 
上世纪/nz 70年代/t ，/w 张存浩/nr 开创/v 了/ule 中国/ns 高能/b 化学/n 激光/n 的/ude1 研究/vn 领域/n ，/w 主持/v 研制出/v 中国/ns [第一/m 台/q]/mq 氟化氢/n //w 氘/n [化学/n 激光器/n]/nz ，/w 整体/n [性能/n 指标/n]/nz 达到/v 当时/t [世界/n 先进/a 水平/n]/nz 。/w 80年代/t 以来/f ，/w 他/rr 开拓/v 和/cc 引领/v 中国/ns 短波/n 长/a 高能/b 化学/n 激光/n 的/ude1 研究/vn 和/cc 探索/v 。/w 1983年/t ，/w 他/rr 与/cc 合作者/n 开展/v 脉冲/n 氧/n 碘/n [化学/n 激光器/n]/nz 研究/vn ；/w 1985年/t ，/w 在/p 国际上/nz 首次/m 研制出/v 放电/vn 引发/v 脉冲/n 氧/n 碘/n [化学/n 激光器/n]/nz ，/w 效率/n 及/cc 性能/n 处于/v 世界/n [领先/vi 地位/n]/nz ；/w 1992年/t ，/w 研制出/v 中国/ns [第一/m 台/q]/mq 连续波/nz 氧/n 碘/n [化学/n 激光器/n]/nz ，/w 整体/n 性能/n 处于/v [国际/n 先进/a 水平/n]/nz 。/w 
张存浩/nr 院士/nnt 还/d 注重/v 化学/n 激光/n 的/ude1 机理/n 和/cc [基础理论/n 研究/vn]/nz ，/w 取得/v 了/ule 多项/mq 国际/n 先进/a 或/c 领先/vi 的/ude1 [研究/vn 成果/n]/nz ：/w 在/p 国际上/nz 首创/v 研究/vn 极短/d 寿命/n 分子/n 激发态/n 的/ude1 “/w 离子/n 凹陷/vi 光谱/n ”/w 方法/n ，/w 并用/vi 该/rz 方法/n 首次/m 测定/v 了/ule 氨/n 分子/n 预/d 解离/gb 激发态/n 的/ude1 寿命/n 为/p 100/m 飞秒/gp 。/w 该/rz 成果/n 被/pbei 《/w 科学/n 》/w 主编/v 列为/v 亚洲/ns 代表性/n [科研/n 成果/n]/nz 之一/rz 。/w 他/rr 还/d 在/p 国际上/nz 首次/m 观测/vn 到/v 混合/vn 电子态/gp 的/ude1 [分子/n 碰撞/vn]/nz 传/v 能/v 过程/n 中/f 的/ude1 量子/n 干涉/v 效应/n ，/w 并/cc 明确/a 了/ule 此/rzs 量子/n 干涉/v 效应/n 本质/n 上/f 是/vshi 一种/mq 物质波/gp 的/ude1 干涉/vn 。/w 这项/r 成果/n 被/pbei 评为/v 2000年/t 中国/ns 十大/mq 科技/n 进展/vn 新闻/n 。/w 
