EXO/x 近日/t 频频/d 亮相/vi 内地/n ，/w 获得/v 了/ule 不少/m 中国/ns 粉丝/nf 的/ude1 热/a 捧/v 。/w 1月9日/t 晚/tg ，/w EXO/x 现身/v [北京/ns 电视台/nis]/nt 参与/v “/w [2014/m BTV/x]/mq [环球/n 春晚/n]/nz ”/w 的/ude1 录制/vn ，/w 现场/s 异常/a 火爆/a ，/w 而/cc 当天/t 晚会/n 的/ude1 黄牛票/nz 也/d 被/pbei 炒/v 到/v 了/ule [5000/m 元/q]/mq 一张/mq 。/w 
EXO/x 开场/vi BTV/x [环球/n 春晚/n]/nz 引/v 粉丝/nf 疯狂/a 追捧/v 
韩国/nsf [12/m 人/n]/mq 男子/n 天/qt 团/n EXO/x 在/p 中国/ns 的/ude1 粉丝/nf [人数/n 众多/a]/nz ，/w 1月9日/t 晚/tg ，/w 虽然/c 只有/c [6/m 位/q]/mq 成员/nnt 现身/v 参与/vn “/w [2014/m BTV/x]/mq [环球/n 春晚/n]/nz ”/w 节目/n 的/ude1 录制/vn ，/w 但/c 仍/d 吸引/v 了/ule 大批/m 粉丝/nf 前来/vi 捧场/vi 。/w 早/a 在/p 当天/t 下午/t [3/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w [北京/ns 电视台/nis]/nt 北门/n 和/cc 南门/n 就/d 陆续/d 聚集/v 了/ule 不少/m 粉丝/nf ，/w 举/v 着/uzhe 印/b 有/vyou “/w EXO/x ”/w 的/ude1 灯牌/nz 为/p 偶像/n 加油/vi 助阵/vi 。/w 晚会/n 内/f 场/qv 前/f [十/m 排/v]/mq 的/ude1 门票/n ，/w 更/d 被/pbei 黄牛/n 炒/v 到/v 了/ule [5000/m 元/q]/mq 一张/mq ，/w 场面/n 十分/d 火爆/a 。/w 
当晚/t ，/w EXO/x 以/p 《/w 咆哮/vi 》/w 和/cc 《/w 狼/n 与/cc 美女/n 》/w [两/q 首/q]/mq 震撼/v 十足/z 的/ude1 经典/n 曲目/n 拉开/v BTV/x [环球/n 春晚/n]/nz 的/ude1 帷幕/n 。/w 在/p 接受/v 媒体/n 采访/v 时/ng ，/w 鹿晗/nr 、/w 张艺兴/nr 、/w 黄子韬/nr 、/w 吴亦凡/nr [四/m 位/q]/mq 中国/ns 成员/nnt 透露/v ，/w [今年/t 春节/t]/nz 他们/rr 将/d 在/p 国内/s 度过/v ，/w 并/cc 向/p 观众/n 和/cc 粉丝/nf 们/k 拜年/vi 。/w 
