中央/n 禁令/n 对/p 公务员/nnt 影响/vn 如何/ryv ？/w 调查/vn 显示/v ，/w 超/v 九成/nz 受访者/n 认为/v 公务员/nnt 不好/a 当/p ○/m 有/vyou 专家/nnt 称/v ，/w 当前/t 部分/n 公务员/nnt 还/d 不能/v 适应/vn 这种/r 变化/vn 
中央/n 禁令/n 对/p 公务员/nnt 影响/vn 具体/a 有/vyou 多/a 大/a ？/w 最近/t ，/w 有/vyou 媒体/n 在/p 中国/ns 东/f 、/w 中/f 、/w 西部/f 一些/mq 省份/n 随机/b 抽取/v 了/ule [100/m 位/q]/mq 公务员/nnt 进行/vn 了/ule 调查/vn ，/w 结果/n 显示/v ，/w 受访者/n 表示/v 中央/n 禁令/n 对/p 其/rz [影响/vn 很大/d]/nz ，/w 主要/b 表现/v 在/p 之前/f 可以/v 收到/v 一些/mq 购物卡/nz 、/w 烟酒/n 之类/rz 的/ude1 礼品/n ，/w 2013年/t 后/f 却/d 没有/v 收到/v 任何/rz 礼品/n 的/ude1 受访者/n 占/v 到/v 了/ule 79%/m 。/w [93/m 位/q]/mq 受访者/n 还/d 表示/v “/w 公务员/nnt 不好/a 当/p ”/w ，/w [92/m 位/q]/mq 表示/v 工资/n 外/f 收入/n 减少/v ，/w [八/m 成/v]/mq 以上/f 的/ude1 公务员/nnt 表示/v 吃喝/vn 少/a 了/ule ，/w 以前/f 部门/n 经常/d 出去/vf 吃饭/vi ，/w 现在/t [几乎/d 没有/v]/nz 。/w 
记者/nnt 就/d 该/rz 禁令/n 的/ude1 影响/vn ，/w 采访/v 了/ule 长沙市/ns 某/rz [机关/n 单位/n]/nz 公务员/nnt 刘鸣/nr （/w 化名/v ）/w 、/w 湘乡/ns 基层/n 某/rz 单位/n 公务员/nnt 曾雯/nr （/w 化名/v ）/w 、/w [株洲市/ns 纪委/nnt]/nto 宣教处/nz 主任/nnt 全林海/nr ，/w 刘鸣/nr 说/v 受/v 禁令/n 影响/vn ，/w 自己/rr 收入/n 缩减/v 了/ule 一半/m ，/w 但/c 人情/n 费/n 减少/v 许多/mq 。/w 曾雯/nr 则/d 表示/v 禁令/n 对/p 她/rr 的/ude1 影响/vn 不大/d ，/w 但/c 对/p 上班/vi 查岗/nz 表示/v 紧张/a ，/w 此外/c ，/w 全/a 林海/n 说/v ，/w 相比/vi 其他/rzv 单位/n 的/ude1 干部/nnt ，/w 在/p 纪检/n 单位/n 工作/vn 的/ude1 他/rr 感受/v 也/d 没/d 那么/c 明显/a 。/w 
［/w 长沙市/ns 某/rz [机关/n 单位/n]/nz 公务员/nnt ］/w 
收入/n 缩/vi 了/ule 一半/m ，/w 但/c 人情/n 费/n 少/a 了/ule 很多/m 
一/m 提到/v 2013年/t 中央/n 发布/v 的/ude1 禁令/n ，/w 长沙市/ns 某/rz [机关/n 单位/n]/nz 公务员/nnt 刘鸣/nr 马上/d 说/v ，/w “/w 别提/v 了/ule ，/w 收入/n 缩/vi 了/ule 一半/m 。/w ”/w 
刘鸣/nr 2012/m 年考/nz 上/f 了/ule 长沙市/ns 一家/n 单位/n 的/ude1 公务员/nnt ，/w 此前/t 她/rr 在/p 长沙/ns 一家/n 单位/n 工作/vn 了/ule 三年/t 。/w 这/rzv 三年/t 来/vf 她/rr 一直/d 都/d 在/p 考/v 公务员/nnt ，/w 虽然/c 单位/n 待遇/n 不错/a ，/w 经常/d 能/v 收到/v 一些/mq 红包/n ，/w 在/p 外/f 吃饭/vi 甚至/d 可以/v 签单/nz 。/w 但是/c 单位/n 毕竟/d 是/vshi 聘用制/n ，/w 一年/mq 签/v 一次/mq 合同/n ，/w 还是/c 当/p 公务员/nnt 拿着/vf 铁饭碗/n 更/d 有/vyou 保障/vn 。/w 
当/p 她/rr 宣布/v 被/pbei 长沙市/ns 某/rz [机关/n 单位/n]/nz 录取/v 时/ng ，/w 全家人/n 都/d 非常/d 高兴/a ，/w 最近/t 的/ude1 一些/mq 节俭/a 措施/n 出台/vi 后/f ，/w 她/rr 妈妈/n 都/d 为/p 她/rr 担心/v ，/w “/w 看着/v 你/rr 都/d 着急/a ，/w 想/v 着/uzhe 你/rr 都/d 过/uguo 不/d 下去/vf 了/ule 。/w ”/w 
刘鸣/nr 现在/t 月工资/n [3000/m 元/q]/mq ，/w 此前/t 她/rr 每月/r 除此之外/al 还/d 能/v 拿到/v 与/cc 工资/n 相当/d 的/ude1 [绩效/n 奖金/n]/nz 。/w 虽说/c 是/vshi 绩效/n 奖/n ，/w 但/c 做/v 得/ude3 再/d 差/a 也/d 有/vyou ，/w 用/p 她/rr 的/ude1 话说/vn ，/w “/w 以前/f 是/vshi 做/v 多/a 做/v 少/a 都/d 有/vyou 那样/rzv ，/w 现在/t 是/vshi 做/v 多/a 做/v 少/a 都/d 只/d 这样/rzv 。/w 以前/f 过/uguo 一个/mq 中秋节/t ，/w 一盒/mq 月饼/n ，/w 红包/n [500/m 元/q]/mq 。/w 今年/t 元旦/t 一分钱/mq 都/d 没/d 发/v 。/w 以前/f ，/w 经常/d 会/v 有/vyou 饭局/n 。/w 现在/t 基本/a 没什么/vl 饭/n 吃/v 了/ule 。/w 以前/f 部门/n 经常/d 聚餐/vn ，/w 现在/t 根本/a 不/d 可能/v 了/ule 。/w ”/w 
刘鸣/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 食堂/n 吃饭/vi 管/v 得/ude3 更/d 严/a 了/ule ，/w [8/m 点/qt]/mq 以后/f 不能/v 在/p 食堂/n 吃饭/vi ，/w 因为/c 上班/vi 时间/n 到/v 了/ule ，/w 中午/t [12/m 点/qt]/mq 以后/f 才/d 有/vyou 午饭/n 吃/v 。/w 查岗/nz 也/d 变得/vi 很严/d ，/w 上班/vi 时间/n 时不时/d 有人/r 过来/vf 查岗/nz ，/w 下午/t [5/m 点/qt]/mq [半/m 前/f]/mq 有人/r 来/vf 查/v ，/w 上班/vi 时间/n 聊天/vi 、/w 玩/v 游戏/n 、/w 炒股/vi ，/w 都/d 是/vshi 不/d 可能/v 的/ude1 了/ule 。/w 
刘鸣/nr 着急/a 的/ude1 是/vshi 她/rr 的/ude1 房贷/nz 。/w 她/rr 买了/v 个/q 100多平方米/m 的/ude1 房子/n ，/w 从/p 银行/nis 贷/v 的/ude1 款/q ，/w 每月/r 需要/v 还/d [2700/m 元/q]/mq 。/w 收入/n 才/d [3000/m 元/q]/mq ，/w 怎么/ryv 还/d ？/w 她/rr 寻思/v 着/uzhe ，/w 这种/r 紧缩/v 政策/n 可能/v 要/v 持续/vn 好/a 几年/mq 。/w 如果/c 有/vyou 好/a 的/ude1 机会/n ，/w 她/rr 肯定/v 会/v 辞职/vn 。/w “/w 最近/t 办公室/nis 主任/nnt 都/d 在/p 说/v ，/w 要/v 回老家/vi 去/vf 养/v 鳝鱼/nf 、/w 泥鳅/n 。/w ”/w 
不过/c ，/w 中央/n 的/ude1 这些/rz 规定/n 出台/vi 之后/f ，/w 刘鸣/nr 给/p 的/ude1 人情/n 费/n 少/a 了/ule 。/w 以前/f ，/w 单位/n 经常/d 有人/r 家里/s 办/v 酒席/n ，/w 各种/rz 结婚/vi 、/w 喜宴/n ，/w 根据/p 关系/n 深浅/n ，/w 少/a 的/ude1 [200/m 元/q]/mq ，/w 多/a 的/ude1 [400/m 元/q]/mq 。/w 最多/ad 的/ude1 一个/mq 月/n ，/w 刘鸣/nr 花掉/nz 了/ule 人情/n 费/n [2000/m 元/q]/mq 。/w “/w 现在/t 好/a 了/ule ，/w 人情/n 费/n 少/a 了/ule 很多/m 。/w ”/w 
[/w 湘乡市/ns 某/rz [基层/n 单位/n]/nz 干部/nnt ]/w 
禁令/n 总体/n 影响/vn 不大/d ，/w 但/c 频繁/a 查岗/nz 让/v 她/rr 觉得/v 像/v 在/p 学校/nis 
中央/n “/w 禁令/n ”/w 出台/vi 之前/f ，/w 湘乡市/ns 某/rz [基层/n 单位/n]/nz 干部/nnt 曾雯/nr 所在/n 的/ude1 单位/n ，/w 偶尔/d 会/v 组织/n 去/vf 韶山/ns [两/q 三/m 天/qt]/mq ，/w 曾雯/nr 说/v ，/w “/w 当然/d ，/w 这/rzv 对于/p 我们/rr 来说/uls ，/w 算是/v 一种/mq 旅游/vn 。/w 但是/c 现在/t 就/d 没有/v 了/ule 。/w ”/w 
她/rr 听/v 她/rr 的/ude1 导游/nnt 同学/n 介绍/v ，/w 现在/t ，/w 导游/nnt 工作/vn 比较/d 闲/v 了/ule ，/w 政府部门/n 的/ude1 团/n 是/vshi 没有/v 了/ule ，/w 几个月/mq 一个/mq 团/n 都/d 没有/v 。/w 
曾雯/nr 认为/v ，/w 中央/n 的/ude1 禁令/n 总体/n 上/f 对/p 她/rr 这样/rzv 的/ude1 基层/n 公务员/nnt 影响/vn 很小/a ，/w 不过/c 最近/t 的/ude1 作风/n 检查/vn ，/w 倒是/d 令/v 她/rr 有点/d 紧张/a 。/w “/w 镇/n 上装/n 了/ule 指纹机/nz 签到/vi ，/w 以前/f 有些/rz 干部/nnt 下午/t [4/m 点/qt]/mq 就/d 不/d 在/p 了/ule ，/w 现在/t 每天/r 下午/t [5/m 点/qt]/mq ，/w 领导/n 就/d 会/v 过来/vf 查/v 人/n ，/w 看/v 大家/rr 还/d 在/p 不/d 在/p ，/w 感觉/n 像/v 在/p 学校/nis 。/w ”/w 她/rr 说/v 。/w 
据/p 曾雯/nr 介绍/v ，/w 镇上/n 干部/nnt 在/p 食堂/n 吃饭/vi 要/v 自己/rr 掏钱/vi 。/w 早饭/n [4/m 元/q]/mq ，/w 午饭/n 和/cc 晚饭/n [7/m 元/q]/mq ，/w 曾雯/nr 他们/rr 自己/rr 买菜/nz 去/vf 做/v ，/w 花费/v 稍微/d 少/a 一点/mq 。/w “/w 以前/f ，/w 如果/c 镇上/n 开会/vi ，/w 村里/n 干部/nnt 和/cc 镇里/n 干部/nnt 会/v 被/pbei 安排/v 到/v 食堂/n 统一/vn 就餐/vi 。/w ”/w 曾雯/nr 说/v ，/w “/w 但/c 近/a 段/q 时间/n 以来/f ，/w 镇上/n 只/d 招待/v 村里/n 干部/nnt ，/w 镇里/n 的/ude1 干部/nnt 就/d 自己/rr 回去/v 吃/v 。/w ”/w 
工作/vn 三年/t ，/w 曾雯/nr 的/ude1 工资/n 涨到/v 了/ule [2000/m 元/q]/mq ，/w 但/c 丈夫/n 工作/vn 14年/t ，/w 工资/n 也/d 只/d 比/p 她/rr 多/a [100/m 多元/b]/mq 。/w 两口子/n 一个/mq 月/n 收入/n 才/d [4000/m 元/q]/mq 多/a 一点点/m 。/w 这/rzv 钱/n 他们/rr 需要/v 支付/vn 婆婆/n 每月/r [600/m 元/q]/mq 的/ude1 生活费/n 、/w 回家/vi 看望/v 长辈/n 和/cc 父母/n 看病/vi 给/p 的/ude1 钱/n ，/w 同时/c 还要/d 包括/v 每月/r [900/m 多元/b]/mq 的/ude1 房贷/nz 。/w 
去年/t 9月/t ，/w 曾雯/nr 参加/v 了/ule 全国/n [司法/n 考试/vn]/nz ，/w 她/rr 通过/p 了/ule 。/w “/w 这/rzv 让/v 我/rr 有点/d 动心/vi 。/w 有/vyou 了/ule 这个/rz ，/w 我/rr 可以/v 考/vn 到/v 检察院/nis 或者/c 法院/nis 去/vf ？/w 或者/c 到/v 外面/f 去/vf 做/v 律师/nnt ？/w 到/v 企业/n 去/vf 工作/vn ？/w ”/w 
