110/m 拨打/v 免费/vn 、/w 硬件/n 条件/n 改善/v 后/f 接线/vn 能力/n 的/ude1 增强/vn ，/w 都/d 可能/v 造成/v 骚扰/v 110/m 电话/n 增多/v 
在/p 刚刚/d 公布/v 的/ude1 2013年/t 成都市/ns [社会/n 公众/n]/nz 和/cc [公共/b 服务/vn]/nz [满意度/n 测评/vn]/nz 中/f ，/w [社会/n 治安/n]/nz 满意度/n 为/p 80.74%/m ，/w 市民/n 对/p 交通/n 出行/vi 满意度/n 达到/v 88.16%/m ，/w 位列/v 各项/r 测评/v 结果/n 第一/m 。/w 
[成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 昨日/t 从/p [成都市/ns 公安局/nis]/nto 了解到/v ，/w 过去/vf 一年/mq ，/w 全市/n [公安/n 机关/n]/nz 以/p 提高/v 精准/nz 打/v 控/vn 能力/n 为/p 着力点/n ，/w 不断/d 强化/v 专业/n 基础/n 实力/n ，/w 向/p 各类/r 违法犯罪/v 实施/vn 重拳/nz 打击/v ，/w 有力/a 确保/v 了/ule [社会/n 治安/n]/nz 大局/n 稳定/an 。/w 全年/n 共立/nz [刑事/b 案件/n]/nz [62233/m 件/q]/mq ，/w [同比/n 下降/vi]/nz 11.1%/m ，/w 破案/vi [32847/m 起/vf]/mq ，/w 破案率/nz 为/p 52.7%/m 。/w 
恶意/n 骚扰/v 110/m 或/c 被/pbei 拘留/v 
此外/c ，/w 近期/t ，/w 有/vyou 不法分子/n 通过/p 网络/n 改/v 号/q 软件/n ，/w 冒用/v [公安/n 机关/n]/nz 或/c 其他/rzv 政府/nis 单位/n 的/ude1 电话/n ，/w 以/p 涉嫌/v XX/x 案件/n 或/c 银行卡/nz 、/w 医保卡/nz 等/udeng 被/pbei 盗用/v 的/ude1 手段/n 实施/v 诈骗/vn ，/w 请/v 广大/b 市民/n [提高/v 警惕/v]/nz 、/w 谨防/v 上当受骗/v 。/w （/w 安利平/nrf 张漫锁/nr [千/m 程/n]/mq [摄影/vn 记者/nnt]/nnt 陶轲鲍/nr 泰/b 良/ag ）/w 
去年/t 全省/n 110/m 
70%/m 接警/v 打/v 了/ule “/w 酱油/nf ”/w 
昨日/t [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 从/p 省/n 公安厅/nis 获悉/v ，/w 按照/p 公安部/nto 要求/n ，/w 我省/n 各市/r 州/n 、/w 区县/n [公安/n 机关/n]/nz 已经/d 完成/v 了/ule 110/m 、/w 119/m 、/w 122/m “/w [三/m 台/q 合一/vi]/nz ”/w 接处警/v 系统/n 建设/vn ，/w 由/p 110/m 报警/vn 服务台/n 统一/vn 受理/v 处置/vn 涉及/v 各类/r 违法犯罪/v 的/ude1 警/ng 情/n 和/cc 事关/v 群众/n [生命/n 财产/n]/nz 安全/an 的/ude1 紧急/a 求助/v 以及/cc 举报/vn 、/w 投诉/vn 。/w 2013年/t ，/w 全省/n 各级/r 110/m 报警台/n 共/d 接警/v [11602831/m 起/vf]/mq ，/w 其中/rz 无效/vi 报警/vn 或/c 骚扰/v 电话/n 共/d [8195736/m 起/vf]/mq ，/w 占/v 总/b 接警/v 量/n 的/ude1 70.6%/m 。/w 
同时/c ，/w 昨日/t [成都市/ns 公安局/nis]/nto 发布/v 了/ule 2013年/t [成都市/ns 公安局/nis 指挥/v 中心/nis]/nt 110/m 报警/vn 服务台/n 接/v 报警/vn 数据/n 。/w [数据/n 显示/v]/nz ，/w 去年/t ，/w 成都/ns [110/m 共/d]/mq 接/v 报警/vn [2855780/m 件/q]/mq ，/w 日均/d 接警/v 量/n 为/p [7824/m 件/q]/mq 。/w 
[成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 注意到/v ，/w 在/p 去年/t 全年/n 的/ude1 [2855780/m 件/q]/mq 接/v 报警/vn 中/f ，/w 其中/rz ，/w 骚扰/v 误报/nz [1126285/m 件/q]/mq ，/w 占/v 报警/vn 总量/n 的/ude1 比例/n 达/v 39.4%/m 。/w 
骚扰/v 电话/n 中/f 
恶作剧/n 占/v 大部分/n 
省/n 公安厅/nis 指挥中心/nis 副主任/nnt 张伟/nr 告诉/v [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt ，/w 拨打/v 骚扰/v 电话/n 的/ude1 主要/b 有/vyou [三/m 种/q]/mq 情况/n ：/w [精神/n 疾病/n]/nz 患者/n 、/w 不/d 懂事/a 的/ude1 小/a 娃娃/n 、/w 恶作剧/n ，/w 其中/rz 恶作剧/n 占/v 了/ule 绝大部分/m 。/w 
纵观/v 2011年/t 、/w 2012年/t 、/w 2013年三年/t 数据/n 对比/vn ：/w 2011年/t ，/w 成都/ns [110/m 共/d]/mq 接/v 报警/vn [2563695/m 件/q]/mq ，/w 其中/rz 骚扰/v 误报/nz [687615/m 件/q]/mq ，/w 无效/vi 报警/vn 率/v 为/p 26.8%/m ；/w 2012年/t ，/w 成都/ns 共/d 接/v 报警/vn [2659379/m 件/q]/mq ，/w 其中/rz 骚扰/v 误报/nz [1031808/m 件/q]/mq ，/w 无效/vi 报警/vn 率/v 为/p 38.8%/m 。/w 2013年/t ，/w 成都/ns 110/m 接到/v 骚扰/v 误报/nz 占/v 报警/vn 总量/n 的/ude1 比例/n 达/v 39.4%/m 。/w 
“/w 近/a 三年/t 来/vf ，/w 无效/vi 报警/vn 量/n 呈/v 逐年/d 上升/vi 态势/n ，/w 原因/n 是/vshi 多方面/n 的/ude1 。/w ”/w [成都市/ns 公安局/nis]/nto 110/m 接处警/v 大队/nis [副/b 大队长/nnt]/nnt 毛亚春/nr 分析/vn 认为/v ：/w “/w 110/m 拨打/v 免费/vn 、/w 硬件/n 条件/n 改善/v 后/f 接线/vn 能力/n 的/ude1 增强/vn ，/w 这些/rz 都/d 可能/v 是/vshi 造成/v 骚扰/v 110/m 电话/n 增多/v 的/ude1 原因/n 之一/rz 。/w ”/w 毛亚春/nr 告诉/v [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt ，/w 骚扰/v 误报/nz 报警/vn 中/f ，/w 除/p 为/p 数/n 极少/d 的/ude1 拨/v 错/v 电话/n 外/f ，/w 接警员/nz 每天/r 都/d 要/v 面对/v 大量/m 的/ude1 骚扰/v 电话/n 。/w 
此外/c ，/w 毛亚春/nr 说/v ，/w 根据/p 他/rr 多年/mq 的/ude1 [工作/vn 经验/n]/nz ，/w 成都/ns 110/m 的/ude1 接警/v 量/n 呈/v 每年/r 10万/m ～/w [20/m 万/d 件/q]/mq 的/ude1 速度/n 增长/v ，/w 这/rzv 跟/p [城市化/v 进程/n]/nz 、/w 以及/cc 老百姓/n 的/ude1 维权/n 意识/n 增强/v 不无关系/vl 。/w ”/w 。/w 
