朝鲜/nsf 体育/n 省/n 驻华/v 代表/nnt 李哲浩/nr ，/w 昨日/t 通过/p [深圳/ns 红钻/nz]/nz 俱乐部/nis [副/b 董事长/nnt]/nnt 王奇/nr ，/w 表达/v 了/ule [朝鲜/nsf 男足/nis]/nz 希望/v 来到/v 深圳/ns 集训/vi 的/ude1 意愿/n 。/w 不过/c ，/w [朝鲜/nsf 男足/nis]/nz 在/p 深/a 期间/f 的/ude1 食宿/n 费用/n ，/w 急需/v 得到/v 赞助商/nnd 的/ude1 支持/vn 。/w 
早/a 在/p 2011年/t [深圳/ns 大运会/nz]/nt 期间/f ，/w 朝鲜/nsf [有关/vn 部门/n]/nz 就/d 通过/p 王奇/nr ，/w 邀请/v 晶报/nz 为/p 朝鲜/nsf 大运会/nz 代表团/n 征求/v 装备/n 赞助商/nnd 。/w 2011年5月3日/t ，/w 晶报/nz A16/x 版/n 刊发/v 了/ule 《/w 朝鲜/nsf 大/a 运/v 代表团/n 急需/v 装备/n 》/w [一/d 文/ng]/mq 。/w 文章/n 见报/vi 后/f ，/w 多家/mq 深圳/ns 热心/a 企业/n 踊跃/ad 表示/v ，/w 愿意/v 赞助/vn 朝鲜/nsf 代表团/n 的/ude1 装备/n 。/w 朝鲜/nsf 代表团/n 来/vf 深/a 参加/v 大运会/nz 期间/f ，/w 对/p 深圳/ns 这/rzv 座/q 城市/n 留下/v 了/ule 极佳/d 的/ude1 印象/n ，/w 希望/v 在/p 2014年/t 春节/t 之后/f ，/w 返回/v 深圳/ns 展开/v 冬训/vn 与/cc 春训/nz 工作/vn 。/w 
[当地/s 时间/n]/nz 2013年8月1日/t ，/w 据/p 朝鲜/nsf 《/w [劳动/vn 新闻/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 朝鲜/nsf 领导人/nnt 金正恩/nr [十分/d 关注/v]/nz [朝鲜/nsf 足球/n]/nz 发展/vn ，/w 不仅/c 在/p 现场/s 观看/v [朝鲜/nsf 男足/nis]/nz 比赛/vn ，/w 还/d 亲切/a 接见/v 男足/nis 队员/nnt 和/cc 在/p 东亚杯/nz 女足赛/n 中/f 获得/v 冠军/nnt 的/ude1 [朝鲜/nsf 女子/n 足球队/nis]/nt 
有意/d 来/vf 深/a 的/ude1 这支/r [朝鲜/nsf 男足/nis]/nz ，/w 曾/d 在/p 2013年10月14日/t 的/ude1 [东亚/ns 运动会/n]/nz 男足/nis 决赛/vn 上/f ，/w 以/p 3∶0/m 战胜/v 中国队/nt 夺冠/vi 。/w 这支/r 男足/nis 的/ude1 队员/nnt 及/cc [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 大约/d 共计/v [35/m 人/n]/mq 。/w 王奇/nr 昨日/t 告诉/v 晶报/nz 记者/nnt ，/w 朝鲜/nsf 体育/n 省/n 驻华/v 代表/nnt 李哲浩/nr 称/v ，/w 假如/c 能/v 来/vf 深圳/ns 冬训/vi ，/w 将/d 由/p 朝方/nz 负责/v 此行/rzv 的/ude1 国际/n [往返/vi 机票/n]/nz 费用/n 。/w 不过/c ，/w [朝鲜/nsf 男足/nis]/nz 在/p 深/a [20/m 天/qt]/mq 期间/f 的/ude1 住宿/vn 、/w 饮食/n 、/w 交通/n 、/w 比赛/vn 、/w 场租/nz 等/udeng 相关/vn 费用/n ，/w 希望/v 由/p 深圳/ns 方面/n 承担/v ，/w 粗略/a 计算/v 大约/d 需要/v [70/m 万元/q]/mq 。/w 朝鲜/nsf 方面/n 表示/v ，/w 男足/nis 队员/nnt 在/p 深/a 集训/vi 期间/f ，/w 希望/v 能/v 与/cc [中国/ns 各支/nz 俱乐部/nis]/nt 热身/vn 。/w 假如/c [深圳/ns 红钻/nz]/nz 等/udeng 球队/nis 看中/v 了/ule [朝鲜/nsf 男足/nis]/nz 的/ude1 队员/nnt ，/w 朝方/nz 乐于/v 派遣/vn 队员/nnt 来华/vi 踢球/v 。/w 为了/p 促成/v [朝鲜/nsf 男足/nis]/nz 来/vf 深/a 集训/vi ，/w 王奇/nr 将/d 准备/v 一批/mq 由/p 朝鲜/nsf 功勋/n 画家/nnt 创作/vn 的/ude1 精美/a 油画/n ，/w 送给/v 赞助/vn [朝鲜/nsf 男足/nis]/nz 来/vf 深/a 集训/vi 的/ude1 热心/a 企业/n 。/w 
