[视频/n 监控/vn]/nz 拍/v 到/v 的/ude1 嫌疑人/n 图像/n 。/w 
疑犯/n 倪某杨/nr 被/pbei 警方/n 抓获/v 。/w 
案发/v 两天/mq 后/f ,/w [常/d 平/v 中学/nis]/nts 学生/nnt 大面积/d 被/pbei 盗案/n (/w 详见/nz 1月8日/t A25/x 版/n )/w 告破/nz 。/w 
昨日/t ,/w [东莞/ns 常/d 平/v 公安/n 分局/nis]/nt 通报/v 称/vn ,/w 1月6日/t 上午/t 11时/t 许/v ,/w [常/d 平/v 中学/nis]/nts 高中部/nz 发生/v 一起/s 被盗/v 案件/n 后/f ,/w 该局/r 立即/d 抽调/v 精干/a 警力/n 成立/vi 专案组/nis 展开/v 侦查/vn 。/w 在/p [东莞市/ns 公安局/nis]/nto [相关/vn 部门/n]/nz 的/ude1 支持/vn 下/f ,/w 常/d 平/v 警方/n 迅速/ad 锁定/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 。/w 1月8日/t 晚/tg ,/w 专案组/nis 在/p 东莞/ns 塘厦镇/ns 某/rz 网吧/nis 内/f 将/d [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 倪某杨/nr (/w 男/b ,/w [25/m 岁/qt]/mq ,/w 云南省/ns 保山市/ns 人/n )/w 抓获/v ,/w 并/cc 在/p 其/rz 塘厦镇/ns 的/ude1 住所/n 内/f 缴获/v 赃款/n 及/cc 赃物/n 一批/mq 。/w 
经/p 审讯/vn ,/w 倪某杨/nr 对/p 其/rz 盗窃/v [犯罪/vn 事实/n]/nz 供认不讳/vl 。/w 据/p 倪某杨/nr 交代/v ,/w 2013年7月/t 至/p 8月/t 期间/f ,/w 其/rz 在/p [常/d 平/v 中学/nis]/nts 在/p 建/v 工地/n 做/v 泥水/n 工/n ,/w 对/p 该校/r 环境/n 比较/d 熟悉/v 并/cc 能/v 轻松/a 攀爬/v 校园/n 的/ude1 围墙/n 。/w 2013年11月/t ,/w 其/rz 从/p 云南/ns 老家/n 到/v 塘厦镇/ns 找/v 工作/vn 未果/v ,/w 带/v 过来/vf 的/ude1 钱/n 将要/d 花光/nz ,/w 但/c 又/d 想/v 捞/v 点钱/nz 好/a 回家过年/v 。/w 此时/r ,/w 其/rz 回想/v 起/vf 自己/rr 读书/vi 时/ng 曾/d 随意/ad 将/d 财物/n 放在/v 课桌/n 里/f ,/w 于是/cc 产生/v 了/ule 到/v [常/d 平/v 中学/nis]/nts 课室/nz 盗窃/v 的/ude1 念头/n 。/w 2014年1月6日/t 凌晨/t ,/w 倪某杨/nr 进入/v [常/d 平/v 中学/nis]/nts 实施/v 盗窃/vn ,/w 盗/vg 得/ude3 现金/n 1.6万余元/m 和/cc 手机/n 等/udeng 财物/n 一批/mq 。/w 
据/p 经办/v 民警/nnt 介绍/v ,/w 倪某杨/nr 在/p 云南/ns 老家/n 时/ng ,/w 曾/d 因/p 盗窃/v 稻谷/nf 被/pbei 判刑/vi 一年/mq ,/w 2008年/t 才/d 刑满释放/nz 。/w 
得悉/v 破案/vn 后/f ,/w [常/d 平/v 中学/nis]/nts 昨日/t 表示/v ,/w 目前/t 还/d 未/d 接到/v 警方/n 领取/v 失窃/vn 财物/n 的/ude1 通知/n ,/w 但/c 领回/v 后/f 会/v 如/v 数/n 发/v 回/v 给/p 学生/nnt ,/w 如果/c 出现/v 部分/n 缺口/n ,/w 校方/n 也/d 会/v 先行/vn 垫/v 上/f ,/w “/w 不能/v 让/v 学生/nnt 有/vyou 损失/n ,/w 更/d 不能/v 让/v 学生/nnt 受/v 委屈/a ”/w 。/w 
