昨晚/t (/w 1月9日/t )/w 晚/tg 播出/v 的/ude1 JTBC/x 节目/n 《/w 舌战/v 》/w “/w 艺能/nz 审判者/n ”/w 环节/n 中/f 以/p “/w EXO/x 你/rr 都/d 知道/v 什么/ry ”/w 为/p 主题/n ，/w 分析/vn 了/ule EXO/x 的/ude1 走红/vn 原因/n 。/w 
主持人/nnt 李允硕/nr 分析/vn 道/qv ：/w “/w 有/vyou [12/m 名/q]/mq 成员/nnt ，/w 存在/v 感/vg 强大/a ，/w 以/p 人数/n 制胜/v ”/w 。/w 金希澈/nr 表示/v ：/w “/w 就/d 像/v 李秀满/nr 先生/n 的/ude1 玩笑/n 话/n 一样/uyy ‘/w 我/rr 就/d 不信/v 这些/rz 人/n 里/f 就/d 没有/v 一个/mq 你/rr 喜欢/vi 的/ude1 ’/w ”/w ，/w 同意/v 李允硕/nr 的/ude1 意见/n 。/w 李允硕/nr 又/d 说/v ：/w “/w 有的/rz 团体/n 被/pbei 称为/v ‘/w 野兽/n 团/n ’/w ，/w EXO/x 的/ude1 歌词/n 里/f 也/d 有/vyou 野兽/n 嚎叫/v 的/ude1 声音/n ，/w ‘/w growl/x ’/w 、/w ‘/w 啊/y 呜/o ’/w 之类/rz 的/ude1 。/w ”/w 金希澈/nr 解释/v ：/w “/w 李秀满/nr 先生/n 很/d 讨厌/v 身材/n 太/d 男性化/v 的/ude1 ，/w 他/rr 爱/v 身体瘦弱/nhd 的/ude1 美少年/nz 。/w ”/w 
金希澈/nr 节目/n 中/f 还/d 提到/v 了/ule SuperJunior/x 的/ude1 前/f 成员/nnt 韩庚/nr ，/w 称/v ：/w “/w SuperJunior/x 打算/v 展开/vn 中国/ns 活动/vn 的/ude1 时候/n ，/w 韩庚/nr 也/d 在/p 里面/f ，/w 他/rr 很/d 辛苦/a 。/w 他/rr 退/v 队/n 之后/f ，/w 小分队/n 在/p 中国/ns 的/ude1 活动/vn 更加/d 辛苦/a 。/w 所以/c 就/d 下决心/vi 让/v EXO/x 完全/ad 分开/vi 活动/vn ，/w 需要/v 一起/s 活动/vn 的/ude1 时候/n 一起/s 活动/vn ，/w 所以/c 连/ulian MV/x 都/d 拍/v 了/ule [2/m 种/q]/mq 。/w ”/w 
金希澈/nr 曝/vg SM/x 偏爱/v 花美男/nr 
