日本/ns 有/vyou 网站/n 针对/p 女性/n 做/v 了/ule 一项/mq 关于/p “/w 会/v 感到/v 困扰/vn 的/ude1 礼物/n ”/w 调查/vn ，/w 竟/d 连/ulian 男性/n 亲手/d 制/v 做/v 的/ude1 礼物/n 竟然/d 也/d 在/p [7/m 大/a]/mq 困扰/v 礼物/n 名单/n 中/f 。/w 凤凰/ns 时尚/n 为此/bl 也/d 专门/d 做/v 了/ule 一项/mq 调查/vn ，/w 调查/v 结果/n 却/d 与/cc 日本/ns 调查/v 结果/n 大相径庭/vl ，/w 也许/d 男人/n 可以/v 从/p 中/f 得到/v 一些/mq 启发/vn ：/w 看看/v 送/v 什么/ry 礼物/n 最/d 能/v 俘获/v 女人心/nz 。/w 
凤凰/ns 时尚/n 独家/d 数据/n ：/w 女人/n 最/d 喜爱/v 的/ude1 礼物/n 排行/v 
1/m 、/w 鲜花/n 
日本/ns 女人/n ：/w 手/n 捧/v 鲜花/n 让/v 人/n 尴尬/a 
日本/ns 的/ude1 调查/vn 中/f 显示/v ，/w 有/vyou 不少/m 女性/n 认为/v 收到/v 花束/n 是/vshi 件/q 困扰/v 的/ude1 事/n ，/w 因为/c 除了/p 必须/d 捧着/v 花束/n 走/v 在/p 大街/n 上/f 外/f ，/w 回家/vi 后/f 还要/d 被/pbei 家人/n “/w 百般/d 拷问/vn ”/w ，/w 实在/d 有些/rz 尴尬/a 。/w 
中国/ns 女人/n ：/w 鲜花/n 满足/v 秀/ag 幸福/a 的/ude1 欲望/n 
凤凰/ns 时尚/n 情感/n 专家/nnt 团/n 专家/nnt ，/w 知名/a 情感/n [畅销书/n 作家/nnt]/nnd 苏芩/nr 认为/v ：/w 鲜花/n 是/vshi 浪漫/a 的/ude1 代名词/n ，/w 女人/n 不论/c 多少/ry 岁/qt ，/w 内心/n 中/f 都会/n 有/vyou 个/q 浪漫/a 的/ude1 情结/n ，/w 这/rzv 是/vshi 女人/n 对于/p 情调/n 的/ude1 追求/vn ，/w 同时/c 也/d 隐含/v 了/ule 女人/n 的/ude1 小小/z 虚荣心/n ，/w 毕竟/d 手拿/v 鲜花/n 过街/nz ，/w 幸福/a 是/vshi 瞒/v 不/d 了/ule 人/n 的/ude1 。/w 女人/n 的/ude1 爱情/n ，/w 也/d 总/b 带有/v 几分/mq “/w 秀/ag 幸福/a ”/w 的/ude1 欲望/n 。/w 
2/m 、/w 男友/n 的/ude1 DIY/x 礼物/n 
日本/ns 女性/n ：/w 不/d 感兴趣/a 
而/cc 男性/n 伴侣/n 亲手/d 制/v 做/v 的/ude1 礼物/n ，/w 在/p 日本/ns 女性/n 眼中/s 似乎/d 也/d 很/d 令人/v 困扰/vn ，/w 尤其/d 是/vshi 另一半/mq 自己/rr 创作/vn 的/ude1 歌曲/n 或/c 诗词/n ，/w 更/d 不/d 受到/v 欢迎/vn 。/w 
中国/ns 女性/n ：/w 独/d 一份/mq 的/ude1 爱/vn 胜过/v 物质/n 
女人/n 从来/d 就/d 被/pbei 教导/vn 要/v 为/p 男人/n 如何/ryv 如何/ryv ，/w 但/c 其实/d 女人/n [内心/n 深处/s]/nz 还是/c 渴望着/nz 男人/n 的/ude1 呵护/vn 的/ude1 ，/w 男人/n 愿意/v 自己/rr 动手/vi 做/v 的/ude1 礼物/n 一定/b 花/n 了/ule 自己/rr 的/ude1 时间/n 和/cc 心思/n 在/p 里面/f ，/w 里面/f 包含/v 了/ule 彼此/rr 最/d 珍贵/a 的/ude1 记忆/n ，/w 这/rzv 是/vshi 全/a 天下/n “/w 独/d 一份/mq ”/w 的/ude1 爱/vn ，/w 另一方面/c 也/d 证明了/v 女人/n 想/v 要/v 的/ude1 东西/n ：/w 用心/ad 胜过/v 物质/n 。/w 
3/m 、/w 饰品/n 
日本/ns 女人/n ：/w 会/v 有/vyou 压力/n 
情侣/n 中/f 最/d 常/d 送/v 的/ude1 戒指/n ，/w 其实/d 也/d 让/v 日本/ns 女性/n 感到/v 负担/n ，/w 若是/c 才刚/nz 交往/vn 不久/d 就/d 收到/v 戒指/n ，/w 会/v 让/v 她们/rr 感到/v 过于/d 沉重/a 。/w 而/cc 在/p 这项/r 调查/vn 中/f ，/w 包括/v 收到/v 娃娃/n 、/w 旅行/vi 地/ude2 的/ude1 名产/n ，/w 或/c 是/vshi 收到/v 衣服/n 、/w 饰品/n 等/udeng ，/w 也/d 都会/n 让/v 女性/n 感到/v 相当/d 困扰/v 。/w 
