人民网/nz 成都/ns 1月10日/t 电/n （/w 许梦曦/nr ）/w 1月10日/t ，/w 由/p [四川省/ns 文化馆/nis]/nt 主办/v 的/ude1 韦钧中/nr 艺术/n 作品展/n 在/p [成都/ns 巿/n 美术馆/nis]/nt 举行/v 。/w 本次/r 展览/vn 展出/v 了/ule “/w [80/m 后/f]/mq ”/w 青年/n 艺术家/nnt 韦钧中/nr 20多幅/m 最新/a 创作/vn 的/ude1 油画/n 作品/n ，/w 这些/rz 作品/n 以/p [西方/ns 油画/n]/nz 的/ude1 技法/n 表现/v 中国/ns 东方/s 绘画/n 的/ude1 意境/n ，/w 带给/v 成都/ns 观众/n 意想不到/vl 的/ude1 艺术/n 惊喜/a 。/w 
韦钧中/nr ，/w 1984年/t 生于/v [四川/ns 自贡/ns]/ns ，/w 是/vshi 一位/mq “/w [80/m 后/f]/mq ”/w 青年/n 艺术家/nnt ，/w 现居/nz 成都/ns 。/w 他/rr 曾/d 在/p [四川省/ns 文化馆/nis]/nt 、/w 红星/n 路/n [三/m 十五/m 号/q]/mq [创意/n 产业园/nz]/nz 等/udeng 展览馆/n 举办/v 个人/n 专场/n 画展/n 。/w 他/rr 希望/v 通过/p 此次/rz 展出/v ，/w 让/v 东西方/n 元素/n 的/ude1 多元/b 碰撞/vn 与/cc 融合/v 带给/v 观众/n 更多/ad 的/ude1 艺术/n 惊喜/a 。/w 
记者/nnt 在/p 现场/s 看到/v ，/w 韦钧中/nr 展出/v 的/ude1 作品/n 大多/d 是/vshi 以/p [西方/ns 油画/n]/nz 的/ude1 技法/n 表现/v 中国/ns 东方/s 绘画/n 的/ude1 意境/n ，/w 达到/v 了/ule 意想不到/vl 的/ude1 效果/n 。/w “/w 艺术/n 是/vshi 人文主义/n 的/ude1 延伸/vn ，/w 是/vshi [时代/n 精神/n]/nz 的/ude1 表征/n ，/w [艺术/n 与/cc 生活/vn]/nz 从来/d 都/d 相伴/vi 而/cc 生/v 。/w 在/p 平实/a 的/ude1 生活/vn [语言/n 环境/n]/nz 中/f 去/vf 提炼/v 艺术/n 表达/v 的/ude1 方式/n ，/w 一切/rz 有/vyou 感悟/v 的/ude1 语境/n 都/d 可以/v 成为/v 创作/vn 的/ude1 元素/n ，/w 这/rzv 是/vshi 我/rr 个人/n 去/vf 发掘/v 艺术/n 内在/b 表现/v 的/ude1 基础/n 。/w ”/w 韦钧中/nr 说/v ，/w 在/p 现代/ntc 绘画/n 中/f ，/w 已经/d 包含/v 了/ule 太多/ad 的/ude1 [绘画/n 语言/n]/nz 元素/n ，/w 如何/ryv 形成/v 非常/d 鲜明/a 的/ude1 表现/vn 语言/n ，/w 需要/v 探索/vn 。/w 
现场/s 一副/mq 叫/vi 《/w 醒狮/n 》/w 的/ude1 油画/n 作品/n 引起/v 了/ule 许多/mq 观众/n 的/ude1 兴趣/n ，/w 大家/rr 都/d 驻足/vi 观看/v ，/w 品味/v 这/rzv 幅/q 作品/n 的/ude1 含义/n 。/w “/w 从/p 表现/v 元素/n 来讲/uls ，/w 狮子/n 具有/v 王者/n 的/ude1 风范/n ，/w 不管/c 是/vshi 站立/vi 、/w 捕猎/v 、/w 还是/c 静卧/v 都/d 是/vshi 相当/d 具有/v 风范/n 的/ude1 ，/w 具有/v 正义/n 、/w 力量/n 的/ude1 含义/n 。/w ＂/w 从/p 象征/n 的/ude1 角度/n 去/vf 表现/v 狮子/n ，/w 在/p 创作/vn 中/f 不断/d 继承/v 和/cc 发扬/v 人文主义/n 精神/n ，/w 将/d [东方/s 文明/n]/nz 的/ude1 事物/n 继承/v 发扬/vn ，/w 这/rzv 就是/v 我/rr 创作/vn 的/ude1 源泉/n 。/w ”/w 韦钧中/nr 说/v 。/w 
