2014年/t 《/w 福布斯/nrf 》/w 香港/ns 富豪榜/nz 9日/t 出炉/v ，/w [长/a 实/ad 集团/nis]/ntc 主席/nnt 李嘉诚/nr 以/p [320/m 亿/m 美元/q]/mq (/w 约/d [2496/m 亿/m 港元/q]/mq )/w 的/ude1 资产/n ，/w 再度/d 登上/v 香港/ns 富豪榜/nz 首位/n ，/w 身家/n 较/d 前年/t 增加/v [20/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w 
《/w 福布斯/nrf 》/w 指出/v ，/w 李嘉诚/nr 近年/t 多次/mq 入股/vi 海外/s 的/ude1 科/n 网/n 企业/n ，/w 包括/v facebook/x 、/w Spotify/x ，/w 以及/cc 最新/a 的/ude1 BitPay/x ，/w 身家/n 得以/v 提升/vn 。/w 过去/vf 两年/mq ，/w 李嘉诚/nr 收取/v 合共/d [17/m 亿/m 美元/q]/mq 的/ude1 股息/n 。/w 电能/n 实业/nis 分拆/nz 港/n 灯/n 上市/vn ，/w 料/n 将/d 于/p 本月/r 底/f 挂牌/vi ，/w 上市/vn 集资/vi 所得/n 将/d 用作/v 海外/s 收购/v 。/w 
[澳门/ns 博彩/nz]/nz 收入/n 屡/d 创新/vi 高/a ，/w 连带/v 博彩/nz 公司/nis [股票/n 价格/n]/nz 急升/nz ，/w 博彩/nz 企业/n 管理层/n 财富/n 飞涨/vi 。/w [澳门/ns 博彩/nz]/nz 企业/n 银河/ns 娱乐/vn 主席/nnt 吕志和/nr 财富/n 连续/a 第二年/mq 翻一番/nz ，/w 1年/t 内/f 再/d 增加/v [115/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 以/p [210/m 亿/m 美元/q]/mq 财富/n ，/w 在/p [福布斯/nrf 香港/ns 富豪榜/nz]/nz 的/ude1 排名/vn 进/vf 占/v 第二位/mq 。/w 旗下/d 银河/ns 娱乐/vn 市值/n 急升/nz 至/p [380/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 超越/v 了/ule 李嘉诚/nr 的/ude1 [长江/ns 实业/nis]/nt 。/w 
香港/ns 楼市/n 放缓/v ，/w 一些/mq 地产/n 富豪/n 的/ude1 身家/n 均/d 有/vyou 减少/v ；/w [恒/ag 基地/nis 产/v]/ntc 主席/nnt 李兆基/nr 财富/n 未/d 有/vyou 变动/vn ，/w 排名/vi 则/d 微/ag 降/v 一级/b 至/p [第三/m 位/q]/mq 。/w [新鸿基/nz 地产/n]/nz 大股东/nz 郭氏/nz 家族/n 的/ude1 财富/n 跌/v 约/d 9%/m ，/w 至/p [175/m 亿/m 美元/q]/mq 排名/vi 则/d 跌/v [1/m 位/q]/mq 至/p [第四/m 位/q]/mq 。/w 新世界/nz 地产/n 荣誉/n 主席/nnt 郑裕彤/nr 排名/vi 亦/d 跌/v 一级/b ，/w 至/p [第五/m 位/q]/mq ，/w 财富/n [155/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w [华人/n 置业/n]/nz 主席/nnt 刘銮雄/nr 身家/n 则/d 增/v [24/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 至/p [97/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 排名/vi 连/ulian 升/v 两级/mq 至/p [第六/m 位/q]/mq 。/w 
现年/n [51/m 岁/qt]/mq ，/w 美高梅/nz 中国/ns 主席/nnt 何超琼/nr 是/vshi 唯一/b 位列/v 十大/mq 富豪/n 的/ude1 女性/n ，/w 由/p 去年/t 第十一位/m 跳升/nz 至/p [第九/m 位/q]/mq ，/w 也/d 是/vshi 香港/ns 最/d 富有/v 的/ude1 女性/n 。/w 《/w 福布斯/nrf 》/w 指/v ，/w 何超琼/nr 是/vshi 何鸿燊/nr 的/ude1 [法定/b 继承人/n]/nz ，/w 大部分/n 财富/n 来自/v 2011年/t 在/p 港交所/nz 上市/vn 的/ude1 美高梅/nz 中国/ns ，/w 令/v 她/rr 拥有/v 27%/m 美高梅/nz 中国/ns 股权/n 和/cc 套现/nz 达/v [15/m 亿/m 美元/q]/mq (/w 约/d [117/m 亿/m 港元/q]/mq )/w 。/w [信德/nz 集团/nis]/ntc 去年/t 入股/vi 捷星/nz 香港/ns 占/v 三分一/t 股权/n ，/w 而/cc 何超琼/nr 亦/d 任/v 捷星/nz 香港/ns 主席/nnt 。/w 
