[中国/ns 台湾/ns 网/n]/nz 1月10日/t 消息/n 据/p 台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 报道/v ，/w 民进党/nz [大陆/ns 事务/n 委员会/nis]/nt 9日/t 通过/p “/w 2014/m 两岸/n 政策/n 检讨/v 纪要/n ”/w ，/w 认为/v 民进党/nz “/w [台湾/ns 前途/n 决议/n 文/ng]/nz ”/w 基本/a 立场/n 与/cc [核心/n 价值/n]/nz 毋须/nz 改变/v 。/w 谢长廷/nr 受/v 访/v 表示/vn ，/w 现在/t 还/d 没/d 决定/v 是否/v 参选/vn 民进党/nz 主席/nnt ，/w 但/c 他/rr 希望/v 两岸/n 、/w 台湾/ns 不再/d 撕裂/v 。/w 
谢长廷/nr 表示/v ，/w “/w 政策/n 检讨/v 纪要/n ”/w 通篇/n 有/vyou 6000多字/m ，/w 但/c 大家/rr 不/d 清楚/a 具体/a 政策/n 是/vshi 什么/ry 。/w 让/v 人/n 觉得/v 有/vyou 很多/m 回避/v ，/w 反而/d 暴露/v 弱点/n 。/w 
“/w 外传/vi 我/rr 要/v 选/vn 党主席/nnt ，/w 那/rzv 就/d 不/d 该/rz 得罪/v 一些/mq 党员/nnt ，/w 每个人/mq 都/d 要/v 争取/v ，/w 但是/c 我/rr 觉得/v 我/rr 还/d 没有/v 决定/vn ”/w 。/w 
他/rr 说/v ，/w “/w 有/vyou 任何/rz 可能性/n ，/w 也/d 要/v 把/pba 这个/rz 放开/v 才能/n 去/vf 谈/v 改革/vn ，/w 不然/c 改革/vn 就/d 走/v 不/d 动/v ”/w 。/w 
