指控/v 去年/t 7月/t 韩亚/nr 空难/n 时/ng ，/w [旧金山/nsf 消防局/nis]/nt 训练/v 消防员/nnd 不当/a ，/w 致使/v 叶梦圆/nr 被/pbei 消防车/n 碾轧/nz 致死/vi 
[16/m 岁/qt]/mq 的/ude1 中国/ns 浙江/ns [高中/nis 女生/n]/nz 叶梦圆/nr 在/p 韩/b 亚/b 空难/n 中/f 不幸/a 被/pbei 消防车/n 两次/mq 碾轧/nz 致死/vi ，/w 她/rr 的/ude1 父母/n 聘请/v 律师/nnt 向/p 旧金山/nsf 市政府/n 就/d [旧金山/nsf 消防局/nis]/nt 的/ude1 严重/a 过失/n 提出/v 法律/n 赔偿/vn 。/w 
美/b 检察官/nnt 曾/d 称/v 消防员/nnd 无罪/vi 
2013年7月6日/t ，/w 叶梦圆/nr 和/cc 她/rr 的/ude1 同学/n 老师/nnt 一起/s 搭乘/v [韩/b 亚/b 航空公司/nis]/ntc 波音/b 777/m 飞机/n 自/p 上海/ns 经/p 首尔/ns 转机/n 来/vf 旧金山/nsf 参加/v 夏令营/n 。/w 飞机/n 在/p [旧金山/nsf 国际/n 机场/nis]/nz 着陆/vi 时/ng 因/p 飞行员/nnt 李江国/nr 错误/n 操作/vn ，/w 撞击/v 防波堤/n 后/f 断裂/vi 起火/vi ，/w 叶梦圆/nr 等/udeng [3/m 名/q]/mq 中国/ns 女学生/nz 死亡/vi ，/w 180多人/m 受伤/vi 。/w 
10月18日/t ，/w 圣马特奥/nrf 检察官/nnt 瓦格斯塔夫/nrf 发布/v 声明/n 指出/v ，/w 经过/p 对/p 消防局/nis 、/w 警察局/nis 和/cc 其他/rzv 救援/v 机构/n 、/w 以及/cc 圣马特奥/nrf 法医/nnt 办公室/nis 提交/v 的/ude1 事故/n 报告/n 、/w 录像/n 等/udeng 证据/n 评估/vn 后/f ，/w 他/rr 认为/v ，/w 没有/v 任何/rz 个人/n 需要/v 对/p 空难/n 救援/vn 承担/v [刑事/b 责任/n]/nz 。/w 叶梦圆/nr 不幸/a 死亡/vi 是/vshi 一起/s 交通/n 意外/a ，/w 救援/vn 的/ude1 消防员/nnd 没有/v 违反/vn 刑法/n ，/w 没有/v [刑事/b 责任/n]/nz 。/w 
[美国/nsf 国家/n 运输/vn 安全/an 委员会/nis]/nt 12月11日/t 公布/v [调查/vn 报告/n]/nz 显示/v ，/w 叶梦圆/nr 被/pbei 救援/v 人员/n 从/p 燃烧/v 的/ude1 飞机/n 上/f 救出/vf 放置/v 在/p 机翼/n 左侧/f 地面/n 上/f 。/w 最初/d 发现/v 叶梦圆/nr 以及/cc 碾轧/nz 她/rr 致死/vi 的/ude1 旧金山/nsf 消防员/nnd 接受/v 调查/vn 时/ng 表示/v ，/w 看到/v 蜷伏/vi 在/p 地上/s 的/ude1 叶梦圆/nr 时/ng ，/w 以为/v 她/rr 已/d 死亡/vi ，/w 没有/v 一人/mq 上前/vi 去/vf 检测/vn 她/rr 的/ude1 [生命/n 体征/nz]/nz 。/w 
之后/f ，/w 叶梦圆/nr 被/pbei 灭火/vn 泡沫/n 覆盖/v 全身/n ，/w 导致/v 两次/mq 被/pbei 消防车/n 碾轧/nz 致死/vi 。/w 
[旧金山/nsf 政府/nis]/nt 正/d 评估/vn 赔偿/v 要求/n 
[旧金山/nsf 市政府/n 律师/nnt 办公室/nis]/nt 发言人/nnt 8日/t 说/v ，/w 市府/n 律师/nnt 正在/d 评估/vn 这项/r 赔偿/v 要求/n ，/w 不/d 对此/d 作/v 任何/rz 回应/vn 。/w 
