人民网/nz 成都/ns 1月10/t 电/n （/w 记者/nnt 陈曦/nr ）/w 记者/nnt [今天/t 上午/t]/nz 从/p [中共/n 四川/ns 省委/nis 宣传部/nis]/nt 获悉/v ，/w 四川省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq 会议/n 及/cc 政协/nis 四川省/ns 十一届/n 委员会/nis 第二次/mq 会议/n ，/w 将/d 分别/d 于/p 2014年1月18日/t 和/cc 1月16日/t 在/p 成都/ns 召开/v 。/w 
这/rzv 是/vshi 四川/ns 全省/n 上下/f 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 、/w 全面/ad 深化改革/v ，/w 推进/vi “/w 十二五/m ”/w 发展/vn 的/ude1 [关键/n 时刻/n]/nz 召开/v 的/ude1 一次/mq 重要/a 会议/n 。/w 
