盘踞/v 在/p 中国/ns 周边/n 的/ude1 美/b 日/b [反潜/vn 巡逻/vn 机/ng]/nz 群/ng 正/d 迎来/v 一个/mq 喷气/vn 化/v 换装/nz 高潮/n 。/w 据/p [日本/ns NHK/x 电视台/nis]/nt 9日/t 报道/v ，/w [美国/nsf 海军/nnd]/nt 日前/t 向/p 媒体/n 公开/ad 了/ule 即将/d 首次/m 在/p 日本/ns 配备/v 的/ude1 最新/a P/x -/w 8/m “/w 海神/n ”/w [反潜/vn 巡逻/vn 机/ng]/nz 。/w 日/b 媒/ng 称/v ，/w 该/rz 反潜机/n 将/d 替换/v 当前/t 的/ude1 P/x -/w [3/m C/x]/mq 巡逻/vn 机/ng ，/w 主要/b 针对/p 中国/ns 海洋/n 进出/v 战略/n ，/w 强化/v 在/p 亚太地区/n 的/ude1 情报/n 收集/v 体制/n 。/w 同时/c [海上/s 自卫队/nis]/nz 装备/n 的/ude1 P/x -/w [3/m C/x]/mq 也/d 将/d 由/p 日本/ns 国产/b 的/ude1 P/x -/w 1/m 喷气式/b [反潜/vn 巡逻/vn 机/ng]/nz 取代/v 。/w 
报道/v 称/vn ，/w 按照/p 计划/n ，/w 美军/n 首批/n 将/d 有/vyou [6/m 架/qv]/mq P/x -/w 8/m 巡逻/vn 机/ng 部署/vn 在/p 美军/n 驻/v [日本/ns 冲绳/nsf]/ns 的/ude1 嘉/b 手/n 纳/v 基地/nis ，/w 部署/vn 工作/vn 将/d 在/p 本月/r 内/f 完成/v 。/w 它/rr 是/vshi 美军/n 新型/b 远程/b [海上/s 巡逻/vn]/nz 机/ng ，/w 将/d 用以/d 替换/v 机型/n 较为/d 陈旧/a 的/ude1 P/x -/w [3/m C/x]/mq [反潜/vn 巡逻/vn 机/ng]/nz 。/w 与/cc 后者/rzv 相比/vi ，/w P/x -/w 8/m 最大/gm 的/ude1 优点/n 是/vshi 搭载/v 有/vyou [喷气/vn 发动机/n]/nz ，/w 飞行/vn 速度快/nz ，/w 只/d 需要/v 较少/ad 时间/n 就/d 能/v [及时/ad 赶到/v]/nz 现场/s ，/w 使/v 潜艇/n 逃脱/v 的/ude1 机会/n 大/a 为/p 降低/v 。/w 此外/c ，/w P/x -/w 8/m 的/ude1 载重量/n 更大/d ，/w 可携带/nz 鱼雷/n 、/w 深水炸弹/nz 和/cc [反潜/vn 导弹/n]/nz ，/w 并/cc 配备/v 有/vyou 先进/a 计算机系统/gi ，/w 能/v 迅速/ad 收集/v 处理/vn 敌方/n 潜艇/n 信息/n ，/w 具有/v 很强/d 的/ude1 监视/vn 能力/n 。/w 
驻/v 日/b 美军/n 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 针对/p 亚太/b 多/a 国/n 正在/d 开发/vn 的/ude1 高性能/n 潜艇/n ，/w P/x -/w 8/m 将/d 以/p 优越/a 的/ude1 监视/vn 能力/n 发挥/v 很大/d 的/ude1 作用/n ，/w 美/b 日/b 双方/n 将/d 通过/p P/x -/w 8/m 巡逻/vn 机/ng 强化/v 在/p 亚太地区/n [信息/n 收集/v]/nz 体制/n 。/w 
[NHK/x 电视台/nis]/nt 报道/v 称/vn ，/w 针对/p 近年来/dl 中国/ns 不断/d 扩大/v 的/ude1 [海洋/n 战略/n]/nz ，/w 美/b 日/b 在/p 神奈川/ns 美军/n 厚木/nz 基地/nis 增设/v 了/ule 共享/v 位于/v 东海/ns 航行/vi 潜艇/n 信息/n 的/ude1 设施/n ，/w 加深/v 了/ule 美军/n 与/cc 日/b 自卫队/nis 之间/f 的/ude1 [合作/vn 关系/n]/nz 。/w 
另一方面/c ，/w [海上/s 自卫队/nis]/nz 目前/t 拥有/v [75/m 架/qv]/mq P/x -/w [3/m C/x]/mq [反潜/vn 巡逻/vn 机/ng]/nz ，/w 加之/cc 日本/ns 国产/b P/x -/w 1/m 反潜机/n 的/ude1 服役/vn ，/w 从/p 美军/n 将/d P/x -/w 8/m 巡逻/vn 机/ng 部署/vn 至/p 日本/ns 开始/v ，/w 美/b 日/b 不同/a 型号/n 巡逻/vn 机/ng 之间/f 也/d 将/d 把/pba 共享/v 信息/n 强化/v 监视/vn 能力/n ，/w 确保/v 高度/d 合作/vn 运用/v 能力/n 。/w (/w 王欢/nr )/w 
