1月7日/t 至/p 8日/t ，/w 市委/nis 书记/nnt 梁建勇/nr 在/p 深圳/ns 参观/v 考察/vn 了/ule 部分/n 莆商/nz 创办/v 企业/n 。/w 林素钦/nr 、/w 郑春洪/nr 、/w 张丽冰/nr 等/udeng 市/n 领导/n 一同/d 考察/v 。/w 
梁建勇/nr 一行/n 先后/d 到/v [深圳/ns 中/f 豪/ag 集团/nis 有限公司/nis]/nt 、/w 阳光/n （/w 全球/n ）/w 红木/n 广场/n 、/w [华昌/nrf 珠宝/n]/nz 、/w 永/d 星/n 国际/n ，/w 与/cc 莆商/nz 座谈/vn ，/w 了解/v 企业/n [生产/vn 经营/vn]/nz 情况/n 。/w [中/f 豪/ag 集团/nis]/nt 是/vshi 一家/n [多元化/vn 经营/vn]/nz 的/ude1 医疗/n 集团/nis ，/w 业务/n 覆盖/v 医疗/n 投资/vn 、/w [医院/nis 管理/vn]/nz 、/w 医疗/n 营销策划/nnd 、/w [医疗/n 器械/n]/nz 等/udeng 。/w 阳光/n （/w 全球/n ）/w 红木/n 广场/n 以/p 经营/vn 名贵/a 全球/n 红木/n 为主/vi ，/w 被/pbei 评为/v “/w [中国/ns 红木/n 交易/vn 中心/nis]/nt ”/w ，/w 入/v 驻/v 企业/n 大部分/n 为/p 莆商/nz 。/w [华昌/nrf 珠宝/n]/nz 是/vshi 国内/s 金玉/n 镶嵌/v 的/ude1 领军/d 者/k ，/w 主要/b 从事/vi 金镶玉/nr 、/w 玉/n 镶金/nz 等/udeng 的/ude1 研发/v 、/w 生产/vn 与/cc 销售/vn 。/w 永/d 星/n 国际/n 是/vshi 专业/n 从事/vi 高端/nz 珠宝/n 、/w 玉器/n 和/cc 奢侈品/n 研发/v 、/w 制造/vn 、/w 销售/vn 的/ude1 企业/n 。/w 
考察/v 中/f ，/w 梁建勇/nr 用/p “/w [士/ng 别/d 三/m 日/b 当/p 刮目相待/nz]/nz ”/w 来/vf 表达/v 对/p 深圳/ns 莆商/nz 企业/n 快速/d 发展/vn 的/ude1 感受/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w 莆商/nz 在/p 医疗/n 、/w 红木/n 、/w 珠宝/n [三/m 大/a 产业/n]/nz 发展/vn 迅速/ad ，/w 在/p 新的/a 发展/v 时期/n ，/w 希望/v 大家/rr 抓住/v 机遇/n ，/w 转型/vn 提升/v ，/w 力争/v 有/vyou 新/a 突破/v 。/w 医疗/n 行业/n 要/v 向/p 更高/d 层次/n 发展/vn ，/w 跑/v 在/p 全国/n 民营医院/nis 的/ude1 前列/n ，/w 为/p 中国/ns [健康/a 产业/n]/nz 发展/vn 、/w 为/p 莆田/ns 经济发展/v 作出/v 贡献/n 。/w 红木/n [交易/vn 市场/n]/nz 要/v 继续/v 拓展/vn [国际/n 市场/n]/nz ，/w 在/p [国际/n 红木/n 交易/vn 市场/n]/nt 占有/v 一席之地/n ，/w 让/v 国际/n 红木/n 指数/n 中/f 有/vyou 莆田/ns 指数/n 。/w [金银/b 珠宝/n]/nz 行业/n 要/v 向/p 高档/b 化/v 发展/vn ，/w 建设/v 高端/nz 珠宝/n 市场/n 。/w 他/rr 希望/v 珠宝/n 企业/n 抱团/nz 回乡/vi ，/w 把/pba 北/f 高/a 建设/vn 成/v 珠宝/n [原材料/n 加工/vn]/nz 、/w 生产/v 基地/nis ，/w 打造/v 中国/ns 乃至/c 东方/s 最/d 出名/a 的/ude1 珠宝/n 城/n 。/w 
考察/v 中/f ，/w 梁建勇/nr 向/p 莆商/nz 们/k 介绍/v 了/ule 莆田/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 情况/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 今天/t 的/ude1 家乡/n 有/vyou 实力/n 、/w 有条件/nz 、/w 有/vyou 空间/n 承接/v 大家/rr 回乡/vi 发展/vn 。/w 市委/nis 、/w 市政府/n 将/d 为/p 大家/rr 搭建/v 更好/d 的/ude1 发展/vn 平台/n ，/w [提供/v 优质/b 服务/vn]/nz ，/w 希望/v 莆商/nz 把/pba 发展/v 成果/n 与/cc 家乡/n 共享/v ，/w 欢迎/v 莆商/nz 回乡/vi 考察/v ，/w 寻求/v 合作/vn ，/w 用/p 特色/n 、/w 特长/n ，/w 用/p 勤劳/a 、/w 智慧/n 共同/d 打造/v 一个/mq 共赢/n 的/ude1 产业/n ，/w “/w 荔城/nz ”/w “/w 鹏城/ns ”/w 同/p 繁荣/an 、/w 齐/a 发展/vn 。/w 
梁建勇/nr 还/d 为/p 莆商/nz 们/k 送去/vf [新年/t 祝福/vn]/nz ，/w 祝福/v 莆商/nz 在/p 新的/a 一年/mq 里/f ，/w 一马当先/dl ，/w [一/d 骑/v 绝尘/nz]/nz ，/w 引领/v 商界/n 新潮流/nz 。/w 
