[上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 相貌/n 复原图/nz 公布/v 
[湖北/ns 网/n 台/q]/nt 综合/v 消息/n ：/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 相貌/n 复原图/nz 公布/v 曾/d 是/vshi 武则天/nr 宠臣/nz 、/w 唐中宗/nr 妃子/nnd 、/w 武三思/nr 情妇/n 
近日/t ，/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 墓志/n 曝光/vi ，/w 随后/d [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 相貌/n 复原图/nz 备受/v 关注/vn ，/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 在/p 唐代/ns 文坛/n 和/cc 政坛/n 上/f 都/d 有着/v 显要/a 的/ude1 地位/n 。/w 史书/n 中/f 没有/v 描述/vn [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 的/ude1 美貌/n ，/w 复原/vi 容貌/n 需要/v 有/vyou 头盖骨/n ，/w 但/c [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 墓/n 只/d 发现/v 骨/ng 渣/ng ，/w 也/d 就是说/c 倒推/nz [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 相貌/n 复原图/nz 可能性/n 不大/d 。/w 
希特勒/nrf [55/m 岁/qt]/mq 服/v 壮阳药/nz ：/w 为/p 与/cc 情妇/n 正常/a 性生活/n 
希特勒/nrf 最/d 想/v 除掉/v 的/ude1 [美女/n 间谍/nnt]/nz 
节操/n 何/ry 在/p ？/w “/w 娜美/nz 身材/n 妹/n ”/w 自曝/nz 限制级/nz 照片/n 【/w 高清/n 组/n 图/n 】/w 
绝对/d 没/d 见过/v ！/w 周恩来/nr [16/m 岁/qt]/mq [男/b 扮/v 女装/n]/nz 罕见/a 照/v 
[末代/f 皇后/nnd]/nz 婉容/nz 和/cc 听差/n 通奸/v 产/v 下/f 私生子/n 后/f [精神/n 失常/a]/nz 
揭秘/v ：/w [十大/mq 元帅/nnt]/nz 排名/vi 中/f 叶剑英/nr 为何/ryv 名列/v 最后/f ？/w 
[27/m 岁/qt]/mq 胡蝶/n 之/uzhi 女/b 嫁/v [76/m 岁/qt]/mq 李宗仁/nr ：/w 我/rr 服从/v 组织/n 决定/v 
刘少奇/nr 的/ude1 最后/f 岁月/n :/w 神智/n 不/d 清/tg 被/pbei 指/v 装疯卖傻/vl 
浙江/ns 发现/v 古墓/n 群/ng 当地/s 人称/n 是/vshi 吕洞宾/nr 父兄/n 长眠/vi 之/uzhi 地/ude2 
更多/ad 精彩/a 热/a 图/n 请/v 点击/v →/w 
