邵逸夫/nr 是/vshi 一位/mq [传奇/n 人物/n]/nz ，/w 拍摄/v 了/ule 中国/ns [第一/m 部/q]/mq [有声/b 电影/n]/nz ，/w 见证/n 了/ule [中国/ns 电影/n]/nz 从/p 默片/nz 到/v 有声/b 、/w [从/p 黑白/b 到/v 彩色/b]/nz 的/ude1 全部/m 历史/n 。/w 同时/c ，/w 他/rr 以/p [个人/n 财产/n]/nz 成立/vi “/w [邵氏/nr 基金/n]/nz 
邵逸夫/nr 和/cc 他/rr 的/ude1 [女演员/nnd 们/k]/nz 
邵逸夫/nr 是/vshi 一位/mq [传奇/n 人物/n]/nz ，/w 拍摄/v 了/ule 中国/ns [第一/m 部/q]/mq [有声/b 电影/n]/nz ，/w 见证/n 了/ule [中国/ns 电影/n]/nz 从/p 默片/nz 到/v 有声/b 、/w [从/p 黑白/b 到/v 彩色/b]/nz 的/ude1 全部/m 历史/n 。/w 同时/c ，/w 他/rr 以/p [个人/n 财产/n]/nz 成立/vi “/w [邵氏/nr 基金/n]/nz ”/w ，/w 为/p 内地/n [教育/vn 事业/n]/nz 捐款/vi 达/v [25/m 亿/m 港元/q]/mq ，/w 加之/cc 他/rr 在/p 英国/ns 、/w 美国/nsf 、/w 新加坡/nsf 及/cc 香港/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 巨额/b 捐赠/v ，/w 在/p 古今/n 捐资助学/nz 史上/d 可/v 称/vn 当之无愧/vl 的/ude1 [第一/m 人/n]/mq 。/w 更/d 让/v 人/n 称奇/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 邵逸夫/nr 不仅/c 人生/n 传奇/n ，/w 他/rr 的/ude1 身后/f 的/ude1 女人/n 也/d 像/v 他/rr 的/ude1 公司/nis 拍/v 出来/vf 的/ude1 电影/n 一样/uyy ，/w 充满/v 了/ule 浪漫/a 的/ude1 传奇/n 色彩/n …/w …/w 
上世纪/nz 60年代/t 中期/f ，/w 邵氏/nr 独占/v 天下/n 后/f ，/w 邵逸夫/nr 拉拢/v 了/ule 当时/t 最/d 红/a 的/ude1 女/b 明星/nnd 李丽华/nr 和/cc 林黛/nr ，/w 使/v 她们/rr 成为/v 邵氏/nr 的/ude1 演员/nnt 。/w 并/cc 大量/m 栽培/v 新人/n ，/w 郑佩佩/nr 、/w 何莉莉/nr 等/udeng 都/d 是/vshi 邵氏/nr 一手/d 捧/v 红/a 的/ude1 大明星/nz ，/w 正是/v 她们/rr 真正/d 擦亮/v 了/ule 邵氏/nr 的/ude1 金字招牌/n 。/w 女星/nnd 独霸/v 影坛/n 的/ude1 局面/n 一直/d 要/v 到/v 60年代/t 末/f 张彻/nr 开启/v 阳刚/a 武侠/n 潮流/n 才/d 逐渐/d 得以/v 扭转/vn ，/w 此前/t 的/ude1 香港/ns 影坛/n 一直/d 是/vshi 这些/rz 美丽/a 女子/n 的/ude1 天下/n 。/w 
