[北京/ns 时间/n]/nz 1月10日/t ，/w 上午/t 于大宝/nr 从/p 昆明/ns 登机/vi 返回/v 大连/ns 同/p 阿尔/nrf 滨/ng 就/d 去留/v [一/d 事/n]/mq 展开/v 谈判/vn 。/w 种种/q 迹象/n 表明/v ，/w 恒大/nz 这笔/r 5000万/m 的/ude1 竞购/nz 计划/n 有可能/nz 落空/vi 。/w 
面对/v [广州/ns 恒大/nz]/nz 砸/v 出/vf 5000万/m 转会费/n ，/w 于大宝/nr 自始至终/dl 都/d 表现/v 出/vf 了/ule 留守/v 大连/ns 的/ude1 态度/n 。/w 就/d 在/p 不少/m 媒体/n 曝/vg 出/vf 已经/d 签约/vi 成功/a 的/ude1 消息/n 后/f ，/w [今天/t 上午/t]/nz 正在/d 昆明/ns 跟随/v 阿尔/nrf 滨/ng 训练/vn 的/ude1 于大宝/nr ，/w 已经/d 飞回/vf 大连/ns 和/cc [阿尔/nrf 滨/ng 俱乐部/nis]/nt 商谈/vn 续约/vn 问题/n 。/w 
据悉/v ，/w 此次/rz 竞购/nz ，/w 除了/p 于大宝/nr 对/p 大连/ns 的/ude1 感情/n 之外/f ，/w 广州/ns 方面/n 开/v 出/vf 的/ude1 条件/n 也/d 无法/v 让/v 于大宝/nr 动心/vi 。/w 目前/t ，/w 于大宝/nr 在/p 阿尔/nrf 滨/ng 拿到/v 的/ude1 薪水/n 虽然/c 不是/c 顶薪/nz ，/w 但/c 也/d 和/cc 恒大/nz 方面/n 开/v 出/vf 的/ude1 价码/n 相差无几/bl 。/w 高额/b 的/ude1 转会费/n ，/w 对/p 球员/nnt 来说/uls ，/w 并/cc 无/v [实际/n 意义/n]/nz 。/w 另外/c ，/w 对于/p 这/rzv 名/q 深受/v 许多/mq 广告商/nz 青睐/vn 的/ude1 国脚/n 来说/uls ，/w 稳定/an 的/ude1 上场/vn 时间/n 也/d 是/vshi 于大宝/nr 必须/d 要/v 考虑/vn 的/ude1 。/w 而/cc 于大宝/nr 的/ude1 这/rzv 一/m 要求/n ，/w 广州/ns 方面/n 也/d 无法/v 给/p 出/vf 肯定/v 的/ude1 答案/n 。/w 这/rzv 也/d 造成了/v 本次/r 转会/v 的/ude1 最大/gm 阻碍/v 。/w 
可以/v 预知/v 的/ude1 是/vshi ，/w [今天/t 下午/t]/nz 于大宝/nr 将/d 会同/v 阿尔/nrf 滨/ng 高层/n 就/d 转会/v [一/d 事/n]/mq 展开/v 面谈/v 。/w 一旦/d 续约/vn 成功/a ，/w 于大宝/nr 至少/d 在/p 今年/t 还/d 会/v 留/v 在/p 大连/ns 。/w （/w 记者/nnt 房亮/nr ）/w 
