昨天/t （/w 9日/t ）/w ，/w [国际/n 乒/o 联/vg]/nz 巡回赛/n 总决赛/n 在/p 阿联酋/nsf 迪拜/ns 举行/v 。/w 据/p 了解/v ，/w 由于/p 迪拜/ns 是/vshi [中国/ns 乒乓/n 球队/nis]/nt 的/ude1 赞助商/nnd ，/w 在/p 接待工作/v 上下/f 足/a 工夫/n ，/w 安排/v 国/n 乒/o 教练员/nnt 入住/v 闻名/vn 全球/n 的/ude1 [7/m 星级/b]/mq [帆船/n 酒店/nis]/ntch 。/w 对此/d ，/w 不少/m 网友/n 笑言/nz ，/w 迪拜/ns 总决赛/n 真是/d “/w 高端/nz 大气/n 上档次/vl ”/w 。/w 本组/r 撰稿/vi 
接待/v 标准/n 高/a 
普通/a 套房/n 每晚/r 过/uguo 万/m 
迪拜/ns 是/vshi 本次/r 总决赛/n 的/ude1 举办地/n ，/w 同样/d 也/d 是/vshi 国乒/nr 赞助商/nnd 。/w 去年/t 1月14日/t ，/w 当时/t 的/ude1 [国家/n 体育/n 总局/nis 乒羽/nz 中心/nis]/nt 主任/nnt 刘凤岩/nr 和/cc [迪拜/ns 体育部/nis]/nt 副部长/nnt 泰耶/nr 代表/nnt 合作/v 双方/n 签署/v 了/ule 协议/n ，/w 迪拜/ns 城市/n 主题/n logo/x 开始/v 在/p 国/n 乒/o 选手/n 的/ude1 比赛服/n 上/f 出现/v 。/w 
近日/t 据/p 报道/v ，/w [帆船/n 酒店/nis]/ntch 普通/a 套房/n 每晚/r 的/ude1 价格/n 都/d 在/p [1/m ./w 2/m 万元/q]/mq 左右/f ，/w 每间/r 套房/n 都/d 配备/v 了/ule 至少/d [8/m 名/q]/mq 高/a 规格/n [随/p 传/v 随/p 到/v]/nz 的/ude1 客房/n 管家/nnt 。/w 
奖金/n 数额/n 高/a 
总/b 奖金/n 首/q 破/v [100/m 万/d 美元/q]/mq 
[国际/n 乒/o 联/vg]/nz [世界/n 巡回赛/n]/nz 1996年/t 创立/v ，/w 赛事/n 分为/v [六/m 个/q]/mq 小/a 项/q ：/w 男子/n 和/cc [女子/n 单打/n]/nz 、/w 男子/n 和/cc 女子/n 双打/n 、/w U21/x 男子/n 、/w [女子/n 单打/n]/nz 。/w 年终/t 排名/vi 前/f [16/m 位/q]/mq 的/ude1 男/b 、/w 女单/n 选手/n 有/vyou 机会/n 入围/v 最终/d 的/ude1 总决赛/n ，/w 高额/b 奖金/n 也/d 让/v 总决赛/n 成为/v 诱人/a 蛋糕/nf 。/w 
去年/t ，/w [国际/n 乒/o 联/vg]/nz 主席/nnt 沙拉拉/nrf 曾/d 在/p 迪拜/ns 宣布/v ，/w [国际/n 乒/o 联/vg]/nz 巡回赛/n 总决赛/n 总/b 奖金/n 将/d 首次/m 突破/v [100/m 万/d 美元/q]/mq ，/w 男单/n 和/cc 女单/n 冠军/nnt 奖金/n 各自/rr 高达/v [20/m 万/d 美元/q]/mq 。/w 要/v 知道/v ，/w 近日/t 据/p [媒体/n 报道/v]/nz 透露/v ，/w [世界/n 排名/vi]/nz 第一/m 的/ude1 羽毛球/n 名将/n 李宗伟/nr 2013年/t 的/ude1 总/b 奖金/n 也/d 不过/c [292540/m 美元/q]/mq 。/w 
据悉/v ，/w 本届/r 迪拜/ns 总决赛/n ，/w 国乒/nr 派出/v 了/ule 超强/d 阵容/n ，/w 男/b 、/w 女/b 单打/n 各/rz 入围/v [五/m 人/n]/mq ，/w 男单/n 选手/n 为/p 马龙/nrf 、/w 樊振东/nr 、/w 许昕/nr 、/w 张继科/nr 和/cc 王皓/nr ；/w 女单/n 选手/n 为/p 丁宁/nr 、/w 刘诗雯/nr 、/w 李晓霞/nr 、/w 朱雨玲/nr 和/cc 赵岩/nr 。/w 女双/n 则/d 由/p 丁宁/nr 和/cc 李晓霞/nr 搭档/n 参加/v 。/w 
此外/c ，/w 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 明晚/t ，/w [国际/n 乒/o 联/vg]/nz 首届/b [颁奖/vn 典礼/n]/nz 也/d 将/d 在/p 迪拜/ns 举行/v ，/w 张继科/nr 、/w 樊振东/nr 入围/v 了/ule 最佳/z 男/b 运动员/nnt ；/w 而/cc 李晓霞/nr 、/w 刘诗雯/nr 则/d 入围/v 最佳/z [女/b 运动员/nnt]/nz 。/w 
延伸/v 阅读/vn 
国乒/nr 收入/n 高/a 
队/n 内/f 豪/ag 车/n 云集/v 
国乒/nr 将帅/n 的/ude1 收入/n 一直/d 令人/v 艳羡/vn 。/w 2012年/t 中国/ns 体坛/n 财富榜/nz 上/f ，/w 乒坛/n 大满贯/nz 得主/n 张继科/nr 以/p [1300/m 万元/q]/mq 排名/vi 第7/m 。/w 
曾/d 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz ，/w [体育/n 总局/nis]/nz 大院/n 里/f ，/w 各/rz 训练馆/n 门口/s 停着/v 的/ude1 汽车/n 档次/n 最高/a 的/ude1 当/p 数/n 乒乓球/n 馆/ng 。/w 从/p 宝马/ntc X5/x 到/v [保时捷/ntc 跑车/n]/nz 再/d 到/v 奥迪/n Q7/x ，/w 乒乓球队/nis 将帅/n 的/ude1 座驾/nz 总是/d 在/p 不断/d 更新/v 和/cc 升级/vi 。/w 当初/t 刘国梁/nr 刚/d 换/v Q7/x 时/ng ，/w 时任/v [中国/ns 女排/nis]/nt 主帅/nnt 的/ude1 陈忠和/nr 路过/v 的/ude1 时候/n 都/d 忍不住/v 停下/v 来往/vn 车里/d 瞧/v 。/w 还有/v 一段/mq “/w 轶闻/n ”/w ，/w 说/v 当初/t 李金羽/nr 去/vf 总局/nis 大院/n 办事/vn ，/w 回来/v 的/ude1 时候/n 和/cc 队友/n 们/k 描述/v ，/w 乒乓球队/nis 的/ude1 那些/rz 好/a 车/n 都/d 把/pba 他/rr 看/v 傻眼/vi 了/ule 。/w 
网友/n 热/a 议/v 
@/w 青眸/nz ：/w 国乒/nr 的/ude1 住宿/vn 贵/a 没关系/vl ，/w 如果/c 是/vshi 国/n 足/a 住/vi [一/d 百/m 块/q]/mq 的/ude1 我/rr 都/d 认为/v 贵/a 。/w 
@/w 好/a 久/a 不见/v ：/w 感觉/n 奖金/n 好像/v 都/d 是/vshi 为/p [中国/ns 选手/n]/nz 准备/v 的/ude1 ！/w 
@/w Ryan/x ：/w 给/p 国/n 足/a 盖/v 一座/mq [七/m 星级/b 酒店/nis]/nz 他们/rr 也/d 拿/v 不/d 回/v 一个/mq 像样/a 的/ude1 奖杯/n ，/w 国乒/nr 次/qv 次/qv 夺冠/vi 。/w 
（/w [现代/ntc 快报/n]/nz 记者/nnt 韩飞/nr 周游/v 实习生/nnt 金鹏/n ）/w 
