2008年/t 四川/ns [汶川/ns 地震/n]/nz ，/w 时任/v 国务院/nt 总理/nnt 温家宝/nr 在/p 赶赴/v 灾区/n 的/ude1 专机/n 上/f 研究/vn 布置/v 抗震救灾/vl 工作/vn 。/w 后排/n 右/f [一/d 为/p]/mq 时任/v 总理/nnt 办公室/nis 主任/nnt 丘小雄/nr 。/w （/w 新华社/nt 记者/nnt 姚大伟/nr //w 图/n ）/w 
“/w 组织/n 上/f 选拔/v 秘书/nnt ，/w 总/b 的/ude1 原则/n 应该/v 还是/c 看/v [工作/vn 能力/n]/nz 、/w [应变/vn 能力/n]/nz 。/w ”/w 
“/w 领导人/nnt 对/p 秘书/nnt 的/ude1 任命/vn 具有/v 决定性/n 权力/n 。/w ”/w 
2013年11月/t 召开/v 的/ude1 中共/n [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n ，/w 做出/v 了/ule 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 决定/vn 。/w 全会/n 召开/v 前/f ，/w 各种/rz 版本/n 的/ude1 改革/vn 方案/n 被/pbei 轮番/d 解读/v ，/w 其中/rz [国务院/nt 发展/vn 研究/vn 中心/nis]/nt 公布/v 的/ude1 改革/vn 方案/n 因为/c 牵头/vi 人/n 、/w [国务院/nt 发展/vn 研究/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 李伟/nr 的/ude1 从政/vn 经历/n ，/w 备受/v 外界/n 关注/v 。/w 
李伟/nr 担任/v 过/uguo 原/b 国务院/nt 总理/nnt 朱镕基/nr 的/ude1 秘书/nnt 。/w 朱镕基/nr 卸任/vi 后/f ，/w 他/rr 先是/d 调任/v 银监会/nz 副主席/nnt ，/w 历练/nz 两年/mq 后/f 又/d 出任/v 国资委/nz 副主任/nnt 。/w 2010年/t ，/w 李伟/nr 在/p [国务院/nt 发展/vn 研究/vn 中心/nis]/nt 担任/v 党组/nis 书记/nnt ，/w 官/n 至/p 正部级/nz 。/w 
并/cc 无证据/nz 显示/v ，/w 李伟/nr 的/ude1 职务/n 变迁/vn 与/cc 其/rz 担任/v 总理/nnt 秘书/nnt 的/ude1 经历/n 存在/v 必然/d 联系/v 。/w 在/p 中国/ns 稀缺/a 的/ude1 时政/n 信息/n 中/f ，/w 领导/n 秘书/nnt 这/rzv 一/m 群体/n 向来/d 以/p 低调/n 与/cc 神秘/a 示/vg 人/n 。/w 他们/rr 如何/ryv 被/pbei 选拔/v 到/v 领导/n 身边/s 工作/vn ，/w 如何/ryv 在/p 领导/n 身边/s 开展/v 工作/vn ，/w 离开/v 领导/n 之后/f 的/ude1 仕途/n 又/d 会/v 有/vyou 哪些/ry 变化/vn ？/w 
什么/ry 人/n 能/v 成为/v 领导人/nnt 秘书/nnt 
在/p 领导人/nnt 身边/s 工作/vn 的/ude1 秘书/nnt ，/w 虽/c 业务/n 分工/vn 不同/a ，/w 但/c 中组部/n 任命/v 时/ng 通称/v “/w [机要/b 秘书/nnt]/nnt ”/w 。/w 
对于/p 选拔/v 何种/r 人/n 担任/v 领导人/nnt 的/ude1 “/w [机要/b 秘书/nnt]/nnt ”/w ，/w 根据/p 1980年5月/t 下发/v 的/ude1 《/w [中共中央/nt 办公厅/nis]/nt 关于/p 中央/n 领导/n 同志/n [机要/b 秘书/nnt]/nnt 工作/vn 的/ude1 [暂行/b 规定/n]/nz 》/w ：/w “/w 必须/d 挑选/v 成份/n 好/a ，/w 政治/n 历史/n 清白/an ，/w 社会关系/n 单纯/a ，/w 政治/n 上/f 绝对/d 可靠/a ，/w 作风/n 正派/a ，/w [身体/n 健康/a]/nz ，/w 具有/v 一定/b [工作/vn 经验/n]/nz 和/cc 一定/b 政治/n 、/w [文化/n 水平/n]/nz 的/ude1 [党员/nnt 干部/nnt]/nz 担任/v 。/w ”/w 
“/w 组织/n 上/f 选拔/v 秘书/nnt ，/w 总/b 的/ude1 原则/n 应该/v 还是/c 看/v [工作/vn 能力/n]/nz 、/w [应变/vn 能力/n]/nz 。/w ”/w 教育部/nt 一位/mq 熟悉/v [秘书/nnt 工作/vn]/nnt 的/ude1 [内部/f 人士/n]/nz 告诉/v [南方/s 周末/t]/nz 记者/nnt ：/w 脾气/n 、/w 祖籍/n 等/udeng 是/vshi 领导人/nnt 的/ude1 个人化/vn 需求/n ，/w “/w 除非/c 有/vyou [特殊/a 需要/v]/nz ，/w 一般/ad 不会/v 作为/p 选拔/v 条件/n ”/w 。/w 
十届/mq [全国人大/nto 外事/n 委员会/nis]/nt [副主任/nnt 委员/nnt]/nnt 吕聪敏/nr ，/w 曾/d 给/p 时任/v 国务院/nt 总理/nnt 李鹏/nr 当/p 过/uguo 10年/t 秘书/nnt 。/w 他/rr 被/pbei 选/v 为/p 李鹏/nr 秘书/nnt 前/f ，/w 完全/ad 不/d 知情/vi 。/w 1988年/t 春节/t 后/f 的/ude1 一天/mq ，/w 时任/v 外交部/nto 美/b 大/a 司/ng 司长/nnt 的/ude1 刘华秋/nr 通知/n 吕聪敏/nr ：/w “/w 李鹏/nr 同志/n 需要/v 一个/mq 外事/n 秘书/nnt ，/w 部/q 里/f 认为/v 你/rr 去/vf 比较/d 合适/a 。/w ”/w 刘华秋/nr 还/d 特意/d 告诉他/nz ，/w “/w 这/rzv 是/vshi 组织/n 决定/v ，/w 不是/c [征求/v 意见/n]/nz 。/w ”/w 
当时/t 吕聪敏/nr 也/d 是/vshi 美/b 大/a 司/ng 的/ude1 领导/n 成员/nnt ，/w 分管/v 加/v 澳/b 新/a 和/cc 南/b 太/d 事务/n ，/w 同时/c 担任/v 党总支/nis 书记/nnt 。/w 但是/c ，/w 对于/p 被/pbei 选拔/v 为/p 总理/nnt 秘书/nnt [一/d 事/n]/mq ，/w 刘华秋/nr 和/cc 其他/rzv 司/ng 领导/n 守口如瓶/vl ，/w 没有/v 一点/mq 暗示/v 。/w 吕聪敏/nr 在/p 回忆/v 文章/n 里/f 写道/v ：/w “/w 华/b 秋/tg 同志/n 与/cc 我/rr 谈话/vn 后/f ，/w 我/rr 虽/c 颇/d 感/vg 意外/a ，/w 但/c 内心/n 还是/c 很/d 高兴/a 的/ude1 。/w ”/w 
对于/p 中央/n 领导/n 秘书/nnt 的/ude1 选拔/vn 方式/n ，/w 公开/ad 资料/n 中/f 着墨/nz 并不/d 多/a 。/w [南方/s 周末/t]/nz 记者/nnt 根据/p 媒体/n 公开/ad 报道/v 分析/vn ，/w 近/a [三/m 届/q]/mq [中央/n 政治局/nis]/nto 常委/nnt 秘书/nnt 的/ude1 来源/n 大体/d 分/qt [三/m 种/q]/mq ：/w 
一/m 是/vshi 在/p 地方/n 或/c 中央/n 的/ude1 秘书/nnt 系统/n 工作/vn 多年/mq ，/w 或者/c 跟随/v 领导/n 多年/mq 。/w 比如/v 原/b 国务院/nt 总理/nnt 温家宝/nr 的/ude1 秘书/nnt 丘小雄/nr ，/w 他/rr 从/p 1994年/t 起/vf 就任/v [中央/n 办公厅/nis]/nt 、/w [国务院/nt 办公厅/nis]/nt 秘书/nnt ，/w 历练/nz 十年/mq 之后/f ，/w 2003年3月/t 任/v 国务院/nt 总理/nnt 办公室/nis 主任/nnt 。/w 据/p 《/w [湖北/ns 日报/n]/nz 》/w 2013年7月24日/t 报道/v ，/w 丁薛祥/nr 已/d 出任/v [中央/n 办公厅/nis]/nt 副主任/nnt 、/w 总书记/nnt 办公室/nis 主任/nnt ，/w 丁薛祥/nr 此前/t 任/v [上海/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 政法委/nis 书记/nnt ，/w 2007年/t 他/rr 任/v [上海/ns 市委/nis]/nto 秘书长/nnt 期间/f ，/w 曾/d 与/cc 时任/v [上海/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 习近平/nr 有/vyou 过/uguo 短暂/a 交集/v 。/w 
二/m 是/vshi 在/p 部委/n 工作/vn 之后/f 调/v 到/v [中央/n 办公厅/nis]/nt 或者/c [国务院/nt 办公厅/nis]/nt ，/w 直接/ad 担任/v 秘书/nnt 。/w 丁学东/nr 1987年/t 即/v 进入/v 财政部/nt 工作/vn ，/w 20年/t 之后/f 升任/v 副部长/nnt 。/w 2010年5月/t ，/w 丁学东/nr 从/p 财政部/nt 调出/v ，/w 成为/v 国务院/nt 现任/v 最/d 年轻/a 的/ude1 [副/b 秘书长/nnt]/nnt 。/w 
三/m 是/vshi 在/p 地方/n 或/c 中央/n 的/ude1 [政策/n 研究室/nis]/nt 即/v 智库/nz 系统/n 工作/vn ，/w 之后/f 辅佐/v 领导人/nnt 。/w 据/p 《/w [重庆/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 施芝鸿/nr 在任/v 原/b 国家/n 副主席/nnt 曾庆红/nr 秘书/nnt 之前/f ，/w 曾任/v [上海/ns 市委/nis 政研室/nis]/nt 处长/nnt ，/w [上海/ns 浦东/ns 新区/n 管理/vn 委员会/nis]/nt [政策/n 研究室/nis]/nt 主任/nnt 等/udeng 职/ng 。/w 据/p [中国/ns 社会/n 科学院/nis]/nt 网站/n 显示/v ，/w 2013年7月/t 任/v [中国/ns 社会/n 科学院/nis]/nt 副院长/nnt 的/ude1 张江/ns 曾/d 担任/v 李长春/nr 的/ude1 秘书/nnt 。/w 他/rr 从/p [政策/n 研究室/nis]/nt 踏上/v 仕途/n ，/w 之后/f 历任/v [广东省/ns 宣传部/nis]/nt 副部长/nnt 、/w [广东省/ns 邓小平理论/n 研究/vn 中心/nis]/nt 常务/b 副主任/nnt ，/w 2002年/t 任/v 中央/n 宣传/v 思想/n [工作/vn 领导/n 小组/nis 秘书/nnt 组/n]/nt 副组长/nnt ，/w 成为/v 李长春/nr 的/ude1 秘书/nnt 。/w 
跟/p 一般/ad 人/n 的/ude1 想象/vn 不同/a ，/w “/w 并/cc 不是/c 所有/b 的/ude1 [首长/nnt 秘书/nnt]/nnt 机构/n 都/d 叫/vi 办公室/nis ”/w 。/w [人民/n 出版社/nis]/nt 政治/n 编辑/nnt 一部/mq 主任/nnt 张振明/nr 经常/d 与/cc 中央/n 领导/n 秘书/nnt 打交道/vi 。/w 他/rr 告诉/v [南方/s 周末/t]/nz 记者/nnt ：/w “/w 规范/v 来讲/uls ，/w 像/v 是/vshi 总书记/nnt 、/w 总理/nnt 、/w 委员长/nnt 、/w 政协/nis 主席/nnt ，/w 才/d 叫/vi 办公室/nis ，/w 其他/rzv 常委/nnt 是/vshi ‘/w 处/n ’/w ，/w 一般/ad 叫/vi ‘/w 某某/r 处/n ’/w ”/w 。/w 
[中共中央/nt 办公厅/nis]/nt 一位/mq [内部/f 人士/n]/nz 告诉/v [南方/s 周末/t]/nz 记者/nnt ，/w 总书记/nnt 办公室/nis 主任/nnt 一般/ad 出自/v [中央/n 办公厅/nis]/nt ，/w 总理/nnt 办公室/nis 主任/nnt 一般/ad 出自/v 国务院/nt 智库/nz 机构/n ；/w 而/cc 这/rzv 两位/mq 秘书/nnt 一般/ad 都/d 任/v 该/rz 单位/n 的/ude1 副职/nnt ，/w 比如/v 习近平/nr 办公室/nis 主任/nnt 丁薛祥/nr 兼任/v 中/f 办/v 副主任/nnt ，/w 李克强/nr 办公室/nis 主任/nnt 石刚/nr 兼任/v [国务院/nt 研究室/nis]/nt 副主任/nnt 。/w 
“/w 领导人/nnt 对/p 秘书/nnt 的/ude1 任命/vn 具有/v 决定性/n 权力/n 。/w ”/w 该/rz 中/f 办/v 人士/n 透露/v ，/w 如果/c 领导人/nnt 要/v 调/v 人/n 来/vf 担任/v 秘书/nnt ，/w 则/d 中/f 办/v 负责/vn 出面/vi 到/v 原/b 单位/n 调/v 人/n ，/w “/w 如果/c 领导/n 没有/v 合意/a 的/ude1 人选/n ，/w 那么/c 中/f 办/v 会/v 结合/vn 外交/n 等/udeng 部门/n 提供/v 人选/n 。/w ”/w 
