疑犯/n 手绘/v 的/ude1 踩点/nz 地图/n 
被/pbei 抓获/v 归案/vi 的/ude1 部分/n 盗窃/v [犯罪/vn 团伙/n]/nz 成员/nnt 
一个/mq 涉案/vn 近/a [500/m 起/vf]/mq 、/w 涉/vg 金/b 数百万/m 的/ude1 特大/b 跨省/d 入室盗窃/v 团伙/n 在/p 郑州/ns 被/pbei 抓/v 。/w 除/p 高新区/nz 外/f ，/w 郑州/ns 所有/b 行政区/n 都/d 有/vyou 该/rz 团伙/n 盗窃/v 足迹/n ；/w 不少/m 小区/n 单元楼/n 从/p 顶楼/n 到/v 一楼/nz ，/w 全部/m 住户/n 均遭/nz 该/rz 团伙/n 洗劫/v 。/w 抓获/v 疑犯/n 后/f ，/w 警方/n 在/p 一名/mq 疑犯/n 身上/s 搜出/v 一张/mq 自制/v 的/ude1 地图/n ，/w 上面/f 标/v 满/a 高档/b 小区/n 的/ude1 名字/n 。/w 
[/w 小区/n 遭/v 窃/vg ]/w 
从/p [18/m 楼/n]/mq 到/v [1/m 楼/n]/mq 全部/m 住户/n 遭/v 窃/vg 
[/w 警方/n 行动/vn ]/w 
[11/m 名/q]/mq 疑犯/n [10/m 人/n]/mq 来自/v 同村/n 
民警/nnt 调取/v 发案/vn 小区/n 和/cc 周边/n 100多小时/m 的/ude1 监控/vn 视频/n ，/w 对/p 上/f [千/m 名/q]/mq 过往/vn 人员/n 排查/v 后/f ，/w 两名/mq [20/m 岁/qt]/mq 左右/f 的/ude1 可疑/a 男子/n 浮出水面/v 。/w 
记者/nnt 发现/v ，/w 一共/d 抓获/v 的/ude1 [11/m 人/n]/mq 都/d 是/vshi 湖南/ns 人/n ，/w [10/m 人/n]/mq 来自/v 同一个/b 村子/n ，/w 大多数/m 都/d 是/vshi “/w [90/m 后/f]/mq ”/w ，/w [27/m 岁/qt]/mq 的/ude1 梁/n 某/rz 年龄/n 最大/gm ，/w 她/rr 不/d 参与/v 盗窃/vn ，/w 只/d 负责/v 管/v 钱/n 。/w 一名/mq 疑犯/n 在/p 采访/v 中/f 告诉/v 记者/nnt ：/w “/w 我们/rr 都/d 是/vshi 从小/d 一块儿/s 玩/v 大/a 的/ude1 。/w ”/w 
经/p 审讯/vn 得知/v ，/w 该/rz [犯罪/vn 团伙/n]/nz 在/p 浙江/ns 、/w 湖北/ns 、/w 湖南/ns 、/w 陕西/ns 、/w 江西/ns 、/w 广东/ns 、/w 河南/ns 等/udeng 多/a 省/n 地/ude2 [流窜/v 作案/vi]/nz 。/w 据/p 该/rz [犯罪/vn 团伙/n]/nz 供述/nz ，/w 截至/v 目前/t ，/w 他们/rr 入室盗窃/v 案件/n 近/a [500/m 起/vf]/mq ，/w 涉案/v 价值/n [数百/m 万元/q]/mq 。/w 警方/n 已/d 落实/v [280/m 起/vf]/mq ，/w 追回/v 赃物/n 价值/n [十几/m 万元/q]/mq 。/w 
由于/p 作案/vi 手段/n 极/d 隐蔽/a ，/w 一些/mq 受害人/n 直到/v 民警/nnt 上门/vi 调查/vn 还/d 不知/v 被盗/vn 。/w 北/f 环/n 一/m 高档/b 小区/n ，/w 被盗/v 失主/n 第二天/mq 洗车/vn 付款/vi 时/ng ，/w 才/d 发现/v 钱夹/n 内/f [1000/m 多元/b]/mq 不翼而飞/vl 。/w 在/p 桐柏/ns 路/n 一/m 高档/b 小区/n ，/w 民警/nnt 带/v 人/n 去/vf 落实/v 案件/n 时/ng ，/w 年轻/a 女/b 失主/n 以为/v 是/vshi 在/p 拍电影/nz 。/w 
[/w 窃贼/n 炫耀/v ]/w 喜欢/vi 把/pba 数以万计/vl 的/ude1 赃款/n 摆/v 在/p 身旁/s 拍照/vi 
抓获/v 的/ude1 疑犯/n 虽然/c 都/d 来自/v 乡下/s ，/w 但/c 他们/rr 几乎/d 都/d 住在/v 高档/b 酒店/nis 或/c 洗浴中心/nis 。/w 晚上/t 行窃/nz ，/w 白天/t 极尽/nz 享乐/vi 与/cc 挥霍/v 。/w 警方/n 审讯/vn 得知/v ，/w 他们/rr 盗窃/v 的/ude1 赃款/n ，/w 一部分/m 挥霍/v 消费/vn ，/w 另外/c 一部分/m 汇入/v 老家/n ，/w 盖楼/nr 置业/n 。/w 
刘成晓/nr 透露/v ，/w 落网/vi 初/f ，/w 他们/rr 丝毫/a 没/d 悔意/nz ，/w 仅/d 认为/v 是/vshi 自己/rr 失手/vi 栽/v 了/ule ，/w “/w 不过/c 是/vshi 判/v 几年/mq ”/w 。/w 
侦查/vn 中/f 警方/n 还/d 获知/v ，/w 他们/rr 常用/a QQ/x 交流/vn 沟通/v ，/w 喜欢/vi 把/pba 数以万计/vl 的/ude1 赃款/n 摆/v 在/p 身旁/s 拍/v 照片/n ，/w 通过/p QQ/x 发出/v 去/vf 炫耀/v “/w 战果/n ”/w 。/w 团伙/n 成员/nnt 梁/n 某甲/nz ，/w 曾/d 半/m 躺在/v [17/m ./w 8/m 万元/q]/mq 赃款/n 旁/f ，/w 发/v 图/n 给/p 同伙/n 。/w 
该案/r 已/d 刑/n 拘/vg [11/m 人/n]/mq ，/w 还有/v [6/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 被/pbei 上网/v 追逃/nz ，/w [4/m 名/q]/mq 拟/v 上网/vn 追逃/nz 。/w （/w 记者/nnt 李俊明/nr 文李康/nr 摄影/vn ）/w 
