近日/t ，/w 国务院/nt 正式/ad 批准/v [桐城/ns 经济/n 开发区/ns]/nz 升级/vi 为/p [国家级/b 经济/n 技术/n 开发区/ns]/nz 。/w 至此/d ，/w 在/p 2013年/t ，/w 我省/n 淮南/ns 、/w [六/m 安/ag]/mq 、/w 宁国/ns 、/w 桐城/ns [4/m 个/q]/mq 省级/b 经/p 开/v 区/n 成功/a 跻身/v 国家级/b 行列/n 。/w 据/p 省/n 商务厅/nis 统计/vn ，/w 连同/p 合肥/ns 、/w 芜湖/ns 、/w 马鞍山/ns 、/w 安庆/ns 、/w 滁州/ns 、/w 铜陵/ns 和/cc 池州/ns 的/ude1 [7/m 家/q]/mq [国家级/b 经济/n 技术/n 开发区/ns]/nz ，/w 目前/t 我省/n “/w 国字号/nz ”/w 的/ude1 经/p 开/v 区/n 总数/n 达到/v [11/m 家/q]/mq ，/w 居中/vi 西部/f [第/m 1/m 位/q]/mq 、/w 全国/n [第/m 4/m 位/q]/mq ，/w 开发区/ns 晋级/vi 步伐/n 正在/d 加快/v 。/w 
去年/t 以来/f ，/w 受/v 错综复杂/vl 的/ude1 [宏观/n 环境/n]/nz 影响/vn ，/w [经济/n 下行/vi]/nz 的/ude1 态势/n 日益/d 显现/v ，/w [经济/n 技术/n 开发区/ns]/nz 生产总值/n 、/w 工业/n 、/w 财政/n 、/w 投资/vn 等/udeng 指标/n 增幅/n 出现/v 不同/a 程度/n 的/ude1 回落/vn 。/w 面对/v 不利/a 形势/n ，/w 我省/n 主动/ad 适应/v 形势/n 变化/vn ，/w 积极/ad 应对/v 风险/n 挑战/vn ，/w 着力/vd 推进/vi 开发区/ns 提升/v 转型/vn 潜能/n 。/w 在/p 商务部/nis 通报/v 的/ude1 国家级/b 经/p 开/v 区/n 年度/n 综合/vn 发展/v 水平/n 评价/v 结果/n 中/f ，/w 合肥/ns 经/p 开/v 区/n 跃居/v 全国/n [第/m 13/m 位/q]/mq ，/w 位居/v [中部/f 六/m 省/n]/nz 国家级/b 经/p 开/v 区/n 第一/m 。/w 合肥/ns 、/w 芜湖/ns 、/w 马鞍山/ns 等/udeng [3/m 个/q]/mq 经/p 开/v 区/n 在/p 中部/f [21/m 个/q]/mq 国家级/b 经/p 开/v 区/n 总指数/nz 排名/vi 中/f 位居/v 前/f [10/m 位/q]/mq ，/w 我省/n 也/d 因此/c 成为/v 进入/v 前/f 10/m 经/p 开/v 区/n 数量/n 最多/ad 的/ude1 中部/f 省份/n 。/w 
同时/c ，/w 我省/n 还/d 积极/ad 推动/v 经/p 开/v 区/n 开放/v 合作/vn 。/w 2013年/t ，/w 通过/p 遴选/v 部分/n 国家级/b 和/cc 省级/b 开发区/ns 赴/v 境外/s 宣传/vn 推介/v [投资/vn 环境/n]/nz 、/w 洽谈/vn 跟进/v [投资/vn 项目/n]/nz ，/w 支持/v 开发区/ns 参加/v 皖/b 港/n 经贸/b 交流/vn 等/udeng 活动/vn ，/w 我省/n 着力/vd 推介/v 国家级/b 经/p 开/v 区/n 在/p 招商引资/vl 、/w 转型/vn 升级/vi 、/w 营造/v [投资/vn 环境/n]/nz 、/w [产/v 城/n 融合/v]/nz 发展/vn 等/udeng 方面/n 的/ude1 优势/n ，/w 提升/v 开发区/ns 对外/vn 影响力/n 和/cc 吸引力/n ，/w 以/p 促进/v 全省/n 开放/v 发展/vn ，/w 加快/v 承接/vn [发达/a 地区/n]/nz [产业/n 转移/v]/nz 。/w 据/p 了解/v ，/w 在/p 去年/t 引进/v 的/ude1 [4/m 家/q]/mq 境外/s 世界/n [500/m 强/a]/mq 投资/v 企业/n 中/f ，/w 就/d 有/vyou [3/m 家/q]/mq 位于/v 开发/vn 区内/n 。/w （/w 记者/nnt 鲍亮亮/nr ）/w 
