西安/ns 房地产/n [专家/nnt 咨询/vn 委员会/nis]/nt 秘书长/nnt 、/w [西安/ns 房地产/n 信息网/n]/nz [副/b 总经理/nnt]/nnt 李宇兵/nr 现场/s 分析/vn 
会上/n ，/w 西安/ns 房地产/n [专家/nnt 咨询/vn 委员会/nis]/nt 秘书长/nnt 、/w [西安/ns 房地产/n 信息网/n]/nz [副/b 总经理/nnt]/nnt 李宇兵/nr 指出/v ：/w 2013年/t 西安/ns 住宅/n 新/a 批/q [预售/vn 面积/n]/nz 与/cc 2012年/t 持平/vi ，/w 而/cc 销售/v 同比/n 则/d 大幅/d 上升/vi 25.83%/m ，/w 房价/n 呈现/v 小幅/b 上扬/v 态势/n ，/w 年度/n 西安/ns [商品/n 住宅/n]/nz 性价比/nz 水平/n 呈现/v 小幅/b 下滑/vi 。/w 对于/p 2014年/t 西安/ns [房地产/n 市场/n]/nz 性价比/nz 发展/v 走势/n ，/w 李总/nr 谈到/v ：/w “/w 从/p [长期/d 趋势/n]/nz 来看/u ，/w [长效/b 机制/n]/nz 下/f 住宅/n 市场/n 性价比/nz 水平/n 将/d 逐步/d 趋/v 稳/a ；/w 其次/c ，/w 政策/n 引导/v 下/f 商品房/n 市场/n 销售/vn 难/a 有/vyou 大幅/d 增长/v ；/w 第三/m ，/w 中/f 高品质/nz 、/w 一步到位/vl 房型/nz 将/d 引领/v 楼市/n 高/a 性价比/nz 房源/n 所/usuo 向/p ；/w 第四/m ，/w 城西区/ns 市场/n 性价比/nz 水平/n 仍/d 有/vyou 上扬/v 趋势/n ；/w 第五/m ，/w 品牌/n 房/n 企/ng 擎/v 市场/n 性价比/nz 大旗/n 所/usuo 向/p ，/w 以/p 服务/vn 深/a 延/vg 提升/v 产品/n 性价比/nz ”/w 。/w 
住建部/nz [中国/ns 建筑/n 文化/n 中心/nis]/nt 主任/nnt 宁玉明/nr 发言/vi 强调/v ：/w 2013年/t 住建部/nz 立项/vi 课题/n —/w “/w 西安/ns [普通/a 住宅/n]/nz 性价比/nz 评估/v [指标/n 体系/n]/nz [应用/vn 研究/vn]/nz ”/w 正在/d 实施/v ，/w 时/ng 至/p 目前/t 成果/n 斐然/z 。/w 住宅/n 性价比/nz 标准/n 评价/v 体系/n 的/ude1 建立/vn 是/vshi 迎合/v 推动/vn [新形势/nz 下/f]/nz 房地产/n 理性/n 、/w 稳健/a 发展/vn 所/usuo 做出/v 的/ude1 积极/ad 尝试/v 与/cc 践行/nz 。/w 
随后/d ，/w [西安/ns 房地产/n 信息网/n]/nz [首席/n 技术/n 官/n]/nnt 游疆/nr 向/p 与/cc 会/v 嘉宾/n 介绍/v 了/ule 自主/vd 研发/v 的/ude1 全媒体/nz [营销/vn 平台/n]/nz “/w 星/n 房/n 宝/n ”/w 的/ude1 产品/n 功能/n 以及/cc 实/ad 操/v 应用/vn 。/w 星/n 房/n 宝/n 是/vshi 通过/p [互联网/n 技术/n]/nz 多元/b 、/w 立体/b 传播/v 系统/n 为/p 工具/n ，/w 以/p 电商/nz 营销/vn 为/p 推动/v ，/w 挖掘/v 楼盘/n 、/w 户型/n 与/cc 购房者/nz 对应/vi 价值/n ，/w 为/p 西安/ns 品牌/n 楼盘/n 、/w 户型/n 寻找/v 精准/nz 客户/n ，/w 为/p 购房者/nz 配置/vn 、/w 选择/v 星级/b 性价比/nz 楼盘/n 、/w 星级/b 性价比/nz 户型/n 。/w “/w 通过/p 在线/vn 客服/nz 和/cc 网页/n 电话/n ，/w 让/v 购房/vn 客户/n 与/cc 项目/n [置业/n 顾问/nnt]/nz 实现/v 零距离/nz 对接/vi ，/w 其/rz 为/p 合作/v 客户/n 提供/v 基于/p 云/vg 平台/n 的/ude1 [整合/vn 营销/vn]/nz 服务/vn 以及/cc 集成/v 电话/n 、/w 在线/vn 客服/nz 等/udeng [通信/vn 方式/n]/nz 的/ude1 [智能/n 客服/nz 系统/n]/nz ，/w 来/vf 全面/ad 满足/v [各种/rz 形式/n]/nz 的/ude1 客户/n 沟通/v 需要/vn ”/w ，/w 游/v 总/b 强调/v 说/v 。/w 
