[1/m 号/q]/mq 洞穴/n 以及/cc 主人/n 黄/a 上/f 差/a 
[2/m 号/q]/mq 洞穴/n 主人/n 覃元洪/nr 遗留/v 的/ude1 铺盖卷/n 
为了/p 便于/v 描述/vn 老人/n 的/ude1 住处/n ，/w 记者/nnt 从/p 距离/n 小路/n 最近/t 处/n 开始/v 排列/vn ，/w 依次/d 命名/v 为/p 1/m 、/w 2/m 、/w 3/m 、/w [4/m 号/q]/mq 洞穴/n ，/w 其中/rz 1/m 、/w [2/m 号/q]/mq 比较/d 便于/v 出入/vn ，/w 而/cc 3/m 、/w [4/m 号/q]/mq 洞穴/n ，/w 必须/d 翻越/v 一堵/v 高/a 约/d [3/m 米/q]/mq 的/ude1 岩壁/n 。/w 3/m 、/w [4/m 号/q]/mq 洞穴/n 人迹罕至/vl ，/w 几乎/d 与/cc 外界/n 完全/ad 隔绝/v 。/w 如果/c 不是/c 翻越/v 岩壁/n 亲眼/d 所/usuo 见/v ，/w 实在/d 难以/d 想象/v 里面/f 竟然/d 住着/v 人/n 。/w 
[1/m 号/q]/mq 洞/n 
黄/a 上/f 差/a [60/m 岁/qt]/mq 广西/ns 武宣县/ns 禄新乡/ns 双/q 学/v 村/n 人/n 
摆/v 困难/an ：/w 回老家/vi 须/d 在/p 村里/n 给/p 盖房子/nz 
1月9日/t 上午/t 8时/t ，/w 记者/nnt 随/p [来宾市/ns 民政局/nis 社会/n 救助站/nz]/nt 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 来到/v 流浪/vn 老人/n 聚集/v 的/ude1 红水河/nz 边/k 。/w 在/p 此/rzs 之前/f ，/w 该/rz 救助站/nz 副站长/nnt 覃慈航/nr 已/d 多次/mq 到场/vi 进行/vn 摸底/vn 甄别/vn 。/w 当时，4/t 位/q 流浪/v 老人/n 一致/a 表示/v 愿意/v 回家/vn ，/w 希望/v 救助站/nz 提供/v 帮助/vn 。/w 可是/c ，/w 1月7日/t ，/w 当/p 居住/v 在/p [2/m 号/q]/mq 洞穴/n 里/f 的/ude1 覃元洪/nr 被/pbei 送/v 回家/vn 之后/f ，/w 没想到/nz 另外/c [3/m 人/n]/mq 却/d 又/d 改口/vi 称/v 不想/v 回家/vn 了/ule 。/w 
在/p 对/p 黄/a 上/f 差/a 的/ude1 原籍/n 进行/vn 调查/v 时/ng 发现/v ，/w 今年/t [60/m 岁/qt]/mq 的/ude1 黄/a 上/f 差/a 孑然一身/nz ，/w 家里/s 只有/c 哥哥/n 姐姐/n 、/w 侄子/n 侄女/n 等/udeng 人/n ，/w 其中/rz 有/vyou 个/q 侄子/n 在/p 南宁/ns 工作/vn 。/w 黄/a 上/f 差/a 说/v ，/w 他/rr 在/p 武宣/nr 老家/n 没有/v 房子/n 住/vi ，/w 如果/c 民政部门/n 遣返/v 他/rr ，/w 必须/d 在/p 村里/n 给/p 他/rr 盖/v 好/a 房子/n ，/w 另外/c 还要/d 出面/vi 做/v 其/rz 侄子/n 的/ude1 工作/vn ，/w 每月/r 固定/a 给/p 他/rr 生活费/n 。/w 
[2/m 号/q]/mq 洞/n 
覃元洪/nr [62/m 岁/qt]/mq 广西/ns 柳城县/ns 冲脉/nz 乡/n 大要村/ns 人/n 
挺/d 留恋/v ：/w 帮/v 看好/v 铺盖卷/n ，/w 可能/v 过/uguo 几天/mq 又/d 回来/v 
这/rzv 群/ng 流浪/v 老人/n 中/f ，/w 覃元洪/nr 年纪/n 最大/gm ，/w 今年/t [62/m 岁/qt]/mq 了/ule 。/w 覃元洪/nr 的/ude1 “/w 家/q ”/w 距离/n 黄/a 上/f 差/a 最近/t ，/w 但/c 远/a 没有/v 那么/c “/w 宽敞/a ”/w 。/w 岩洞/n 大约/d [2/m 米/q]/mq 深/a ，/w 刚好/d 能容/nz 下/f 一个人/mq 。/w 面对/v 救助站/nz [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 覃元洪/nr 回家/vi 的/ude1 愿望/n 最/d 强烈/a 。/w “/w 这个/rz 岩洞/n 简直/d 不是/c 人/n 住/vi 的/ude1 ，/w 夜里/t 那个/rz 冷/a 啊/y ”/w 。/w 
[最近/t 几年/mq]/nz ，/w 覃元洪/nr 又/d 在/p 来宾/n 找/v 了/ule 个/q “/w 老伴/n ”/w ，/w 两人/mq 没/d 办/v 结婚/vn 手续/n 。/w “/w 老伴/n ”/w 不仅/c 有/vyou 儿子/n ，/w 还有/v 小/a 孙子/n 。/w 随着/p 孙子/n 年龄/n 的/ude1 增长/vn ，/w “/w 老伴/n ”/w 的/ude1 儿子/n 对/p 覃元洪/nr 越来越/d 不好/a ，/w 他/rr 一气之下/n 就/d 选择/v 了/ule 外出/vi 流浪/v 。/w 
覃元洪/nr 和/cc 黄/a 上/f 差/a 是/vshi 一对/mq 酒友/nz ，/w 平时/t 都/d 靠/v 拾荒/v 挣钱/vn ，/w 挣/vi 的/ude1 钱/n 基本上/d 都/d 用来/v 买酒/nz 喝/vg 了/ule ，/w 虽然/c 喝/vg 的/ude1 通常/d 都/d 是/vshi 每斤/nz [2/m 元/q]/mq 的/ude1 散装/b 米酒/nf ，/w 但/c 算/v 起来/vf 也/d 不是/c 个/q 小/a 数目/n 。/w 
