邓隽晖/nr 的/ude1 班主任/nnt 收藏/v 的/ude1 珍贵/a 历史/n 照片/n ，/w 其中/rz 就/d 有/vyou 晖/nz 仔/ng 与/cc 邓/nz 爷爷/n 的/ude1 合影/vi 。/w 
[第三/m 排/v]/mq 最/d 右侧/f 的/ude1 就是/v 邓隽晖/nr 。/w 
邓小平/nr 1984年/t [中山/ns 温泉/n 宾馆/nis]/ntch 偶遇/v 的/ude1 男孩/n 也/d 找到/v 了/ule 
“/w 不/d 走回头路/vl ”/w 世纪/n 伟/ag 句/q [30/m 周年/q]/mq 座谈会/n 将/d 在/p 中山/ns 举行/v 
30/m 年间/n ，/w 中国/ns 的/ude1 面貌/n 已经/d 发生/v 了/ule 翻天覆地/al 的/ude1 变化/vn ，/w 30/m 年间/n ，/w 当初/t 懵懂/v 稚嫩/a 的/ude1 孩童/n 已经/d 长大成人/vl …/w …/w 根据/p 热心/a 读者/n 提供/v 的/ude1 海量/n 线索/n ，/w 30年前/t 在/p 中山/ns 与/cc [邓小平/nr 同志/n]/nz 偶遇/v 的/ude1 小男孩/nz 也/d 找到/v 了/ule ！/w 今年/t [33/m 岁/qt]/mq 的/ude1 他/rr 目前/t 正在/d 美国/nsf 工作/vn 。/w 
得知/v 自己/rr 近日/t 再次/d 成为/v 媒体/n 的/ude1 焦点/n 人物/n 后/f ，/w 他/rr 表示/v 惊喜/a 。/w 邓隽晖/nr 表示/v ，/w 由于/p 自己/rr 当时/t 年纪/n 尚/d 小/a ，/w 因此/c 对/p 照片/n 上/f 的/ude1 一幕/nz 没有/v 太/d 深刻/a 的/ude1 记忆/n ，/w 但/c 他/rr 直言/vi 当年/t 与/cc [邓小平/nr 同志/n]/nz 巧遇/v 且/c 被/pbei [摄影/vn 记者/nnt]/nnt 拍/v 下/f ，/w 成为/v 自己/rr 家人/n 、/w 亲戚/n 、/w 朋友/n 间/f 的/ude1 佳话/n ，/w “/w 我/rr 父母/n 对/p 此事/r 留/v 有/vyou 极/d 深刻/a 的/ude1 印象/n ，/w 时至今日/dl 依然/d 常常/d 提起/v 。/w ”/w 
在/p 得知/v 本报/rz 和/cc [中山/ns 日报/n]/nz 联合/vd 发起/v “/w 寻找/v 照片/n 里/f 的/ude1 孩子/n ”/w 活动/vn 后/f ，/w [中山/ns 市委/nis 宣传部/nis]/nt [主要/b 负责人/nnt]/nnt 表示/v 感谢/vn 和/cc 肯定/v ，/w 他们/rr 没想到/nz 30年/t 过去/vf 了/ule ，/w 媒体/n 能够/v 在/p 这么/rz 短/a 的/ude1 时间/n 内/f 找到/v 他们/rr ，/w 该/rz 负责人/nnt 表示/v 希望/vn 邀请/v 已经/d 找到/v 的/ude1 孩子/n 和/cc 他们/rr 的/ude1 家人/n 出席/v 1月18日/t 召开/v 的/ude1 [邓小平/nr 同志/n]/nz “/w 不/d 走回头路/vl ”/w 世纪/n 伟/ag 句/q [30/m 周年/q]/mq 座谈会/n ，/w “/w 故地重游/vl ”/w ，/w 一起/s 回忆/v 当年/t 偶遇/v 小平/n 同志/n 的/ude1 情景/n ，/w 讲述/v 30年/t 来/vf 的/ude1 成长/vn 变化/vn 。/w 
统筹/vd //w 王广永/nr 文/ng //w 记者/nnt 刘竞宇/nr 图/n //w 记者/nnt 罗知锋/nr 
偶遇/v 故事/n 成/v 亲友/n 间/f 的/ude1 佳话/n 
根据/p 读者/n 提供/v 的/ude1 线索/n ，/w 记者/nnt 近日/t 联系/v 上/f 照片/n 中/f 的/ude1 小男孩/nz 邓隽晖/nr 的/ude1 叔叔/n 邓四明/nr 先生/n ，/w 据介绍/nz ，/w 邓隽晖/nr 一家人/n 目前/t 在/p 美国/nsf 生活/vn ，/w 在/p 去年/t 7/m 、/w 8月/t 间/f ，/w 邓隽晖/nr 曾/d 陪同/v 父亲/n 邓广名/nr 回国/vi 探亲/vi 。/w 在/p 邓四明/nr 先生/n 的/ude1 协助/vn 下/f ，/w 记者/nnt 对/p 邓隽晖/nr 进行/vn 了/ule 越洋/vn 采访/v 。/w 
“/w 我/rr 出生于/v 1981年3月/t ，/w 当时/t 应该/v 不到/v [3/m 岁/qt]/mq 。/w ”/w 对于/p 30年前/t 在/p [中山/ns 温泉/n 宾馆/nis]/ntch 发生/v 的/ude1 一幕/nz ，/w 他/rr 表示/v 自己/rr 当时年/t 岁/qt 尚/d 小/a ，/w 没有/v 太/d 深刻/a 的/ude1 记忆/n ，/w 但/c 照片/n 见报/vi 后/f 已经/d 成为/v 亲友/n 间/f 的/ude1 佳话/n ，/w 父母/n 对/p 当时/t 与/cc 邓小平/nr 见面/vi 的/ude1 情景/n 印象/n 很深/d ，/w “/w 他们/rr 至今/d 依然/d 常常/d 提起/v 。/w ”/w 
邓隽晖/nr 介绍/v ，/w 根据/p 他/rr 父母/n 的/ude1 回忆/vn ，/w 照片/n 上/f 的/ude1 一幕/nz 大约/d 出现/v 在/p 早上/t 9时/t 左右/f ，/w 当时/t 天气/n 很冷/nz ，/w 游客/n 很少/ad ，/w “/w 我们/rr 走进/v 商场/nis 里面/f 参观/v ，/w 突然/ad 看到/v 迎面/d 走/v 来/vf 了/ule 几个人/mq ，/w 走/v 在/p 前面/f 的/ude1 正是/v 敬爱/v 的/ude1 [邓小平/nr 同志/n]/nz 。/w ”/w 他/rr 根据/p 父母/n 的/ude1 回忆说/nz ，/w 小平/n 同志/n 笑着/vi 走向/v 他们/rr ，/w 当时/t 自己/rr 还/d 不满/an [三/m 岁/qt]/mq ，/w 什么/ry 也/d 不懂/v ，/w 就/d 向/p 对面/f 的/ude1 人群/n 走/v 去/vf ，/w [邓小平/nr 同志/n]/nz 向前/vi 走/v 了/ule 几步/n ，/w 来到/v 他/rr 的/ude1 面前/f ，/w 俯下/nz 身/ng ，/w 用/p 手/n 摸着/v 他/rr 的/ude1 脸蛋/n ，/w 于是/cc 就/d 留下/v 了/ule 这/rzv 张/q 照片/n 。/w 这次/r 巧遇/v ，/w 他们/rr 一家人/n 都/d 很/d 怀念/v ，/w “/w 这/rzv 张/q 照片/n 很/d 珍贵/a ，/w 我们/rr 一直/d 都/d 把/pba 它/rr 挂/v 在/p 家里/s 的/ude1 墙上/s 。/w ”/w 
“/w 我/rr 见证/n 了/ule 中国/ns 的/ude1 不断/d 强大/a ”/w 
对于/p 再次/d 成为/v 媒体/n 关注/v 的/ude1 焦点/n ，/w 邓隽晖/nr 坦言/v 感到/v 惊喜/a 。/w 邓隽晖/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 自己/rr 的/ude1 父母/n 在/p 八/m 、/w 九年前/t 受到/v 亲戚/n 邀请/v 前往/v 美国/nsf 旅游/vn ，/w 后来/t 也/d 经常/d 到/v 三藩市/nz 探亲/vi ，/w “/w 由于/p 我/rr 父母/n 均/d 喜爱/v 旅游/vn ，/w 近年来/dl 他们/rr 常/d 在/p 各地/rzs 旅游/vn ，/w 每/rz 地/ude2 停留/vi 一年半载/n 不等/vi 。/w ”/w 邓隽晖/nr 表示/v ，/w 自己/rr 读书/vi 时/ng 对/p 理科/n 比较/d 感兴趣/a ，/w 大学毕业/v 后/f 从事/vi 的/ude1 是/vshi [人力/n 资源/n 管理/vn]/nz 的/ude1 工作/vn ，/w 去年/t 到/v 美国/nsf 进修/vn ，/w 现/tg 任职/v 于/p 美国/nsf 一家/n [非盈利/b 机构/n]/nz 。/w 
今年/t 恰逢/v [邓小平/nr 同志/n]/nz 发出/v “/w 不/d 走回头路/vl ”/w 这/rzv [一/d 世纪/n]/mq 强音/n [30/m 周年/q]/mq ，/w 对此/d ，/w 邓隽晖/nr 深/a 有/vyou 感慨/v 地/ude2 表示/v ，/w 改革开放/v 使/v [中国/ns 经济/n]/nz 获得/v 快速/d 发展/vn 。/w 
30年前/t ，/w 与/cc [邓小平/nr 同志/n]/nz 巧遇/v 的/ude1 邓隽晖/nr 头戴/nz 白色/n 帽子/n ，/w 手上/s 戴着/v 黄色/n 小/a 手套/n ，/w 不足/an [三/m 岁/qt]/mq 的/ude1 他/rr 显得/v 懵懂/v 稚嫩/a ，/w 30年/t 后/f 的/ude1 今天/t ，/w 照片/n 中/f 的/ude1 小男孩/nz 已经/d 到/v 了/ule 而立之年/n ，/w 邓隽晖/nr 感慨/v ：/w 过去/vf 的/ude1 30年/t 也/d 几乎/d 就是/v 他/rr 的/ude1 整个/b 人生/n ，/w “/w 我/rr 见证/n 了/ule 中国/ns 的/ude1 不断/d 强大/a 。/w ”/w 
对于/p 中山市/ns 邀请/v 其/rz 一家人/n 故地重游/vl ，/w 邓隽晖/nr 遗憾/a 地/ude2 回复/v ：/w “/w 由于/p 时间/n 无法/v 安排/vn ，/w 因此/c 18日/t 无法/v 出席/v 座谈会/n ，/w 请代/v 向/p 中山市/ns 表示/v 歉意/n 。/w ”/w 
班主任/nnt 话/n 当年/t ：/w 
晖/nz 仔/ng 穿/v 爸爸/n 旧/a 衫/ng 照/v 毕业/vn 相/d 
“/w 动手/vi 能力/n 强/a 、/w 能说会道/vl 、/w 学/v 新/a 东西/n 很快/d 上手/vi 、/w 勤俭节约/vl …/w …/w ”/w 邓隽晖/nr 的/ude1 班主任/nnt 邓/nz 老师/nnt 对/p 他/rr 印象/n 很深/d 。/w 在/p 邓/nz 老师/nnt 的/ude1 家中/s ，/w 记者/nnt 看到/v 了/ule 一大/n 叠/v 与/cc 邓隽晖/nr 有关/vn 的/ude1 旧/a 照片/n 。/w 
“/w 当时/t [我们/rr 学校/nis]/nt 有/vyou 摄影/vn 小组/nis ，/w 晖/nz 仔/ng 也/d 是/vshi 成员/nnt 之一/rz ，/w 这些/rz 是/vshi 我们/rr 外出/vi 参加/v 活动/vn 时/ng 的/ude1 图片/n 。/w ”/w 邓/nz 老师/nnt 向/p 记者/nnt 展示/v 自己/rr 的/ude1 珍藏/vn 。/w 
在/p 一张/mq 拍摄/v 于/p 1996年/t 的/ude1 初中/nis 毕业/v 照片/n 中/f ，/w 记者/nnt 看到/v 邓隽晖/nr 身穿/v 褐色/n 恤衫/n 站/vi 在/p [第三/m 排/v]/mq 的/ude1 最/d 右侧/f 。/w “/w 这/rzv 件/q 衣服/n 是/vshi 他/rr 爸爸/n 的/ude1 旧/a 衣服/n ，/w 他/rr 穿/v 来/vf 影/ng 相/d 。/w ”/w 邓/nz 老师/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 邓隽晖/nr 读书/vi 时/ng 很/d 勤俭节约/vl ，/w “/w 他/rr 爸爸/n 当时/t 是/vshi [我们/rr 学校/nis]/nt 的/ude1 物理/n 老师/nnt 和/cc 教导/v 副主任/nnt ，/w 他/rr 的/ude1 理科/n 成绩/n 也/d 不错/a 。/w ”/w 
