9日/t ，/w 周星驰/nr 旗下/d 的/ude1 比/p 高/a 公司/nis 对外/vn 发布/v 了/ule 2014/m 年度/n 新/a 计划/n ，/w 重点/n 推出/v [52/m 集/q]/mq [电视/n 动画片/n]/nz 《/w 长江/ns [7/m 号/q]/mq 》/w 。/w 另外/c ，/w 公司/nis 每年/r 将/d 推出/v 一部/mq 《/w 长江/ns [7/m 号/q]/mq 》/w [动画/n 电影/n]/nz ，/w 打造/v 成/v 系列/n 品牌/n 。/w 
周星驰/nr 打造/v 的/ude1 电影/n 《/w 长江/ns [7/m 号/q]/mq 》/w 在/p 2008年/t 收获/n 了/ule 超过/v 2亿/m 的/ude1 票房/n 和好/vi 口碑/n ，/w 2010年/t 的/ude1 [动画/n 电影/n]/nz 《/w 长江/ns [7/m 号/q]/mq 爱/v 地球/ns 》/w 再次/d 让/v 观众/n 领略/v 到/v 了/ule 7/m 仔/ng 的/ude1 无穷/z 魅力/n 。/w 此番/nz ，/w 比/p 高/a 公司/nis 联合/v [青岛/ns 广电/n 动画/n 有限公司/nis]/ntc 投资/vn 千万/m 打造/v 了/ule [52/m 集/q]/mq [电视/n 动画片/n]/nz 《/w 长江/ns [7/m 号/q]/mq 》/w ，/w 展现/v “/w 小狄/nz 和/cc 7/m 仔/ng ”/w 的/ude1 未来/t 。/w 
故事/n 仍然/d 围绕/v 温馨/a 而/cc 搞笑/vi 的/ude1 小狄/nz 一家人/n 发生/v 。/w 据介绍/nz ，/w [电视/n 动画片/n]/nz 将/d 于/p 2014年/t 登陆/vi 国内/s 多家/mq 卫视/n 。/w 
另外/c ，/w 该/rz 项目/n 相关/vn 负责人/nnt 透露/v ，/w 未来/t 每一年/nz 都/d 将/d 推出/v 一部/mq 《/w 长江/ns [7/m 号/q]/mq 》/w [动画/n 电影/n]/nz ，/w 不断/d 延续/v 星爷/nz 关于/p 7/m 仔/ng 的/ude1 创作/vn 。/w (/w 记者/nnt 吕莉红/nr )/w 
