本/rz 周五/t 晚/tg 8/m 点将/vi 迎来/v 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 的/ude1 首次/m 淘汰赛/n ，/w 经过/p 了/ule 上周/t 排位赛/nz 的/ude1 试/vn 招/v 后/f ，/w 每/rz 一位/mq 歌手/nnt 都/d 不/d 敢/v 再/d 轻敌/vi ，/w 第一轮/mq 竞/ag 演/v 后/f 歌手/nnt 们/k 在/p 短短的/z 一周/mq 时/ng 精心/ad 选/v 歌/n ，/w 早早/d 来到/v 长沙/ns 和/cc 乐队/nis 合/v 歌/n ，/w 看得出/v 每位/r 歌手/nnt 对/p 明晚/t 的/ude1 淘汰赛/n 都/d 非常/d 重视/v ，/w 上/f 周五/t 排名/vi 垫底/vi 的/ude1 周笔畅/nr 更是/d 在/p 选/v 歌/n 时/ng 纠结/vi 到/v 失眠/vn ，/w 最终/d 选择/v 了/ule 和/cc 自己/rr 原来/d 歌曲/n 风格/n 截然不同/vl 的/ude1 [摇滚/n 歌曲/n]/nz 《/w 烦/v 》/w ，/w 此外/c 造型/n 上/f 也/d 换上/v 黑色/n 薄纱/nz 凸显/v 摇滚/n 味道/n 。/w 
在/p 上周/t 凭借/p 一曲/mq 经典/n 曲目/n 《/w 背叛/v 》/w 唱/v 哭/v 观众/n 的/ude1 曹格/nr ，/w 本周/t 出人意料/vl 的/ude1 选择/vn 了/ule 赵传/nr 的/ude1 《/w 我/rr 很/d 丑/a 可是/c 我/rr 很/d 温柔/a 》/w ，/w 在/p 演绎/v 这/rzv 首/q 经典/n 时/ng ，/w 曹格/nr 透露/v 这/rzv 首/q 歌/n 代表/nnt 了/ule 他/rr 在/p 歌坛/n 闯荡/v 时/ng 的/ude1 [心路/n 历程/n]/nz ，/w 如今/t 他/rr 终于/d 等到/v 了/ule ，/w 所以/c 在/p 舞台/n 上/f 唱出/v 这/rzv 首/q 代表/nnt 心声/n 的/ude1 歌曲/n 时/ng ，/w 曹格/nr 唱/v 得/ude3 自己/rr 把/pba 自己/rr 感动/v 了/ule ，/w 几度/mq 哽咽/vi 让/v 现场/s 观众/n 也/d [心/n 有/vyou 戚戚/nr 焉/y]/nz 。/w 
第一次/mq 排位赛/nz 中/f 拿下/v 头筹/n 的/ude1 韩磊/nr 继续走/nz 高大/a 上/f 的/ude1 节奏/n ，/w 这次/r 带来/v 《/w 赵尚志/nr 》/w 的/ude1 片尾曲/nz 《/w 嫂子颂/nz 》/w ，/w 原唱/n 者/k 李娜/nr ，/w 此/rzs 歌/n 难度/n 系数/n 颇高/d ，/w 所以/c 众多/a 实力/n 歌手/nnt 都/d 将/d 此/rzs 歌/n 作为/p 自己/rr 的/ude1 试金石/n 。/w 韩磊/nr 的/ude1 好/a 声音/n 自然/n 毋庸置疑/vl ，/w 但/c 最/d 难得/a 的/ude1 是/vshi 看上去/v 特别/d 稳重/a 的/ude1 韩磊/nr ，/w 在/p 演绎/v 这/rzv 首歌曲/nz 的/ude1 时候/n ，/w 加入/v 了/ule 从未/d 尝试/v 过/uguo 的/ude1 饶舌/vi 部分/n ，/w 与/cc 韩磊/nr 震撼/v 大气/n 的/ude1 高音/n 相互/d 融合/v ，/w 使得/vi 整/v 首/q 歌/n 焕发/v 出/vf 新的/a 音乐/n 生命/n 。/w 素有/v “/w 女中音/n [第一/m 声/qv]/mq “/w 之/uzhi 称/v 的/ude1 韦唯/nr ，/w 这/rzv 期/qv 也/d 一/m 改/v 浑厚/a 女中音/n 风格/n ，/w 挑战/vn 邓丽君/nr 的/ude1 《/w 在/p 水/n 一方/mq 》/w 。/w 可以/v 脑补/nz 一下/mq ，/w 邓丽君/nr 的/ude1 声音/n 甜美/a 纤细/a ，/w 与/cc 韦唯/nr 的/ude1 声音/n 正好/z 相反/vi 。/w 为了/p 将/d 这/rzv 首/q 歌/n 完美/a 的/ude1 呈现/v 出来/vf ，/w 韦唯/nr 也/d 首次/m 尝试/v “/w 嗲嗲/nz 音/n ”/w ，/w 与/cc 以往/t 大/a 霸气/an 造型/n 大相径庭/vl ，/w 反而/d 更/d 添/v 精致/a 女人味/nz 。/w 
此外/c ，/w 在/p [第一/m 期/qv]/mq 节目/n 中/f [一炮/nz 走红/vi]/nz 的/ude1 香港/ns 歌手/nnt 邓紫棋/nr 这/rzv 周/qt 演绎/v 汪峰/nr 的/ude1 《/w 存在/v 》/w ，/w 高亢/a 的/ude1 声/qv 线/n 能否/v 凭借/p 用/p 生命/n 在/p 创作/vn 的/ude1 汪峰/nr 再次/d 上/f 媒体/n 头条/n ，/w 拭目以待/vl ，/w 而/cc 主持人/nnt 张宇/nr 将/d 用/p 特别/d 的/ude1 转音/nz 挑战/vn 张信哲/nr 的/ude1 《/w 我/rr 是/vshi 真的/d 爱/v 你/rr 》/w ，/w 直到/v 彩排/vn 前/f 都/d 没有/v 将/d 这/rzv 首/q 最/d 难/a 情歌/n 歌词/n 顺利/ad 背/v 完整/a 的/ude1 张宇/nr ，/w 在/p 现场/s 演唱/v 时/ng 却/d 发挥/v 的/ude1 十分/d 不错/a ，/w 许多/mq 观众/n 都/d 被/pbei 他/rr 的/ude1 歌声/n 感动/v 落泪/vi ，/w [自/p 弹/v 自唱/nz]/nz 的/ude1 模仿/vn 被/pbei 邓紫棋/nr 直/d 夸/v “/w 这样/rzv 的/ude1 男人/n 最/d 帅/ng 了/ule ”/w ，/w 不愧为/v 乐坛/n “/w 苦情/nz 歌王/n ”/w 。/w 
周笔畅/nr 变身/nz 摇滚/n 女将/nnd 后/f ，/w 罗琦/nr 却/d 反而/d 走上/v 抒情/vn 路线/n ，/w 这次/r 要/v 演唱/vn 音乐/n 魔术师/nnt 张雨生/nr 巅峰/n 之/uzhi 作/v 《/w 我/rr 期待/v 》/w ，/w 孕/vg 妈/n 罗琦/nr 此/rzs 场/qv 继续/v “/w 飙/n 高音/n ”/w ，/w 但/c 彩排/v 时/ng 罗琦/nr 突发/vn 状况/n ，/w 太/d 过/uguo 紧张/a 和/cc 缺少/v 睡眠/vn 导致/v 了/ule 失声/vi ，/w 在/p 临近/v 开场/vn 只有/c 不到/v 一个/mq 小时/n 的/ude1 时候/n ，/w 罗琦/nr 选择/v 先回/nz 酒店/nis 休息/v ，/w 直到/v 上台/vn 前/f 一刻/mq 她/rr 才/d 调整/vn 好/a 自己/rr 的/ude1 声音/n 状态/n ，/w 继续/v 演唱/vn ，/w 休整/v 好/a 状态/n 的/ude1 罗琦/nr 再次/d 爆发/v ，/w 据悉/v 罗琦/nr 试唱/vn 那天/r 音响/n 旁边/f 的/ude1 矿泉水/nf 都/d 震/vi 倒/vi 了/ule 。/w 
虽然/c [7/m 位/q]/mq 唱/v 将/d 都/d 全力以赴/vl 本周/t 的/ude1 竞/ag 演/v ，/w 但/c 首期/n 淘汰赛/n 还是/c 要/v 上演/vn 残酷/a 出局/vi 。/w 上期/b 排名/vi 靠/v 后/f 的/ude1 周笔畅/nr 和/cc 张宇/nr 本周/t 坦言/v 压力/n 巨大/a ，/w 如果/c 继续/v 排/v 在/p 6/m 、/w [7/m 名/q]/mq 的话/udh 极/d 有可能/nz 首轮/n 就/d 出局/vi 。/w 此前/t 网上/s 热/a 传/v 周笔畅/nr 就是/v 第一个/mq 淘汰/v 的/ude1 人/n ，/w 但/c 从/p 演唱/v 的/ude1 情况/n 上/f 看/v ，/w 周笔畅/nr 发挥/v 十分/d 不错/a ，/w 火热/z 的/ude1 气氛/n 带动/v 了/ule 所有/b 的/ude1 观众/n ，/w 赢得/v 了/ule 不少/m 掌声/n 。/w 而/cc 张宇/nr 的/ude1 表现/vn 则/d 让/v 人/n 堪忧/v ，/w 这/rzv 首/q 最/d 难/a 情歌/n 并不/d 为/p 多数人/mq 所/usuo 知/v ，/w 尽管/c 发挥/v 不错/a ，/w 但/c 比较/d 邓紫棋/nr 、/w 韦唯/nr 等/udeng 实力/n 唱/v 将/d ，/w 张宇/nr 也/d 自称/v “/w 很/d 害怕/v 被/pbei 淘汰/v ”/w 。/w 到底/d 周笔畅/nr 能否/v 逆袭/nz 反击/v ，/w 张宇/nr 是否/v 会/v 成为/v “/w 第一个/mq 出局/vi ”/w 的/ude1 主持人/nnt 吗/y 。/w 结果/n 明晚/t 揭晓/vi 。/w 
