梁逸峰/nr 朗诵/v [视频/n 截图/vn]/nz 
近日/t ，/w 香港/ns 中学生/nnd 梁逸峰/nr 火/n 了/ule ，/w 原因/n 是/vshi 梁逸峰/nr 教/v 朗诵/vn 技巧/n 的/ude1 一段/mq 视频/n 曝光/vi ，/w 他/rr 朗诵/v 时/ng 饱含/v 感情/n ，/w 表情/n 十分/d 具有/v 张力/n ，/w 被/pbei 赞/v 浑身/n 都/d 是/vshi 戏/n ，/w 成/v 了/ule 网友/n 膜拜/vn 的/ude1 “/w 表情帝/nz ”/w 。/w 
据/p 梁逸峰/nr 本人/rr 表示/v ，/w 他/rr 有/vyou 特别/d 的/ude1 朗诵/vn 技巧/n 。/w 例如/v 在/p 诗/n 的/ude1 初/f 段/q ，/w 他/rr 会/v 装作/v 四处/d 看风景/nz ，/w 配合/v 着/uzhe 相应/vi 动作/n ；/w 在/p 诗/n 的/ude1 最后/f 一句/mq “/w 孤琴/nz 候萝径/nr ”/w ，/w 因为/c 这/rzv 首/q 诗/n 讲述/v 作者/nnt 等候/v 友人/n ，/w 所以/c 他/rr 仍/d 要/v 继续/v 张望/v 。/w 朗诵/v 节/q 评委/nnt 也/d 高度/d 评价/vn 了/ule 梁/n 同学/n 的/ude1 朗诵/vn 表现/v 。/w 梁逸峰/nr 诗朗诵/n 的/ude1 视频/n 让/v 很多/m 网友/n 觉得/v 颇/d 有/vyou 喜感/nz ，/w 认为/v 亮点/n 在于/v 他/rr 的/ude1 “/w 表情/n 太/d 夸张/vi 了/ule 。/w ”/w 视频/n 也/d 遭到/v 网友/n “/w 恶搞/v ”/w ，/w 把/pba 他/rr 的/ude1 朗诵/vn 混音/n 成/v 了/ule 李克勤/nr 的/ude1 《/w 红日/n 》/w ！/w 但/c 也/d 有/vyou 网友/n 表示/v 支持/vn ：/w “/w 在/p 文学/n 角度/n 上/f ，/w 他/rr 是/vshi 富有/v 表现力/n 和/cc 创造力/n 的/ude1 。/w ”/w （/w 实习生/nnt 汪静/nr [扬子/ntc 晚报/n]/nz 记者/nnt 张筠/nr ）/w 
