袁世凯/nr 在/p 科举/n 之/uzhi 路/n 屡次/d 受挫/vi 之后/f ，/w 想到/v 了/ule 捐官/nz 。/w 无奈/d 经济/n 条件/n 不/d 允许/v ，/w 他/rr 只好/d 四处/d 借钱/vi ，/w 第一个/mq 借钱/vi 对象/n 便是/v 他/rr 的/ude1 妻弟/nz 。/w 
袁世凯/nr 的/ude1 原配/n 夫人/n 于/p 氏/ng 是/vshi 河南/ns 沈丘/ns 人/n ，/w 其父/r 于/p 鳌/ng 的/ude1 土地/n 超过/v [两/q 千顷/nz]/mq ，/w 袁世凯/nr 觉得/v 他/rr 家/q 这么/rz 有钱/a ，/w 妻弟/nz 定/v 会/v 解囊相助/vl 。/w 岂/d 料/n ，/w 妻弟/nz 非但/c 不/d 借/v ，/w 反而/d 讥讽/v 他/rr 说/v ：/w “/w 我/rr 看/v 你/rr 去/vf 北京/ns 也/d 是/vshi [白/a 跑/v 一趟/mq]/nz ，/w 还是/c 在/p 家里/s 待/vi 着/uzhe 好/a 些/q 。/w ”/w 倒是/d 一位/mq 远方/s 亲戚/n ，/w 借/v 给/p 袁世凯/nr 100两/m 银子/n ，/w 令/v 袁世凯/nr 十分/d 感动/v 。/w 
后来/t 袁世凯/nr 官/n 至/p [直隶/nz 总督/nnt]/nnt ，/w 妻弟/nz 竟然/d 跑到/v 天津/ns ，/w 希望/v 袁世凯/nr 能/v 给/p 他/rr 谋/v 个/q [一/d 官/n 半/m 职/ng]/nz ，/w 袁世凯/nr 断然/d 回/v 话说/vn ：/w “/w 外边/f 无/v 事/n 可/v 做/v ，/w 还是/c 在/p 家里/s 待/vi 着/uzhe 好/a 些/q 。/w ”/w 再/d 后来/t 袁世凯/nr 做/v 了/ule 大总统/nnt ，/w 这位/r 妻弟/nz 又/d 到/v 北京/ns ，/w 再次/d 找/v 袁世凯/nr 谋/v 官/n ，/w 袁世凯/nr 与/cc 他/rr 见/v 了/ule 一面/n ，/w 给/p 了/ule 些/q 路费/n 了事/vi 。/w 而/cc 对/p 借/v 给/p 他/rr 100两/m 银子/n 的/ude1 远房亲戚/n ，/w 袁世凯/nr 还/d 了/ule 他/rr [5000/m 块/q]/mq 大洋/n 。/w 
点评/v ：/w [知恩/nz 图报/nz]/nz 是/vshi 一种/mq 美德/n ，/w 但/c 对于/p 曾经/d 伤害/vn 过/uguo 我们/rr 的/ude1 人/n ，/w 也/d 不必/d 睚眦必报/vl 。/w （/w 杨帆/nr ）/w 
