刘铮/nr 是/vshi [朱德元帅/nrf 女儿/n 朱敏/nr]/nz 的/ude1 丈夫/n ，/w 他们/rr 的/ude1 家/q 简朴/a 而/cc 干净/a ，/w 迎门/nz 就是/v 鲜花/n 簇拥/v 的/ude1 朱德元帅/nrf 的/ude1 半身/n 铜像/n ，/w 客厅/n 四/m 壁挂/b 的/ude1 也/d 都/d 是/vshi 朱德/nr 的/ude1 各种/rz 照片/n 和/cc 手迹/n 。/w 近年来/dl ，/w 朱敏/nr 身患/v 疾病/n ，/w 她/rr 很少/ad 出门/vi 和/cc 接待/v 客人/n ，/w 家中/s 一切/rz 都/d 由/p 刘铮/nr 承担/v 。/w 
朱敏/nr [十四/m 岁/qt]/mq 到/v 的/ude1 莫斯科/nsf 。/w 曾/d 被/pbei [德国/nsf 法西斯/n]/nz 抓/v 到/v 集中营/n 。/w 放出/v 来/vf 后/f 她/rr 又/d 在/p 莫斯科/nsf 学习/v 。/w 一九四九年/t 刘铮/nr 作为/p 使馆/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 到/v 莫斯科/nsf 。/w 他/rr 讲/v 起/vf 和/cc 朱敏/nr 怎样/ryv 认识/v 时/ng 露出/v [一/d 脸/n]/mq 的/ude1 甜蜜/a ：/w “/w 那时/rzt 留学生/n 常/d 到/v 使馆/nis 来/vf ，/w 我/rr 和/cc 朱敏/nr 就/d 这样/rzv 认识/v 了/ule ，/w 朱敏/nr 虽说/c 是/vshi [高干/n 子弟/n]/nz ，/w 但/c 非常/d 朴实/a ，/w 很/d 谦虚/a 。/w 我们/rr 感情/n 慢慢/d 加深/v 后/f ，/w 就/d 决定/v 结婚/vn 。/w ”/w 
当时/t 结婚/vi 使馆/nis 做/v 不/d 了/ule 主/ag ，/w 所以/c 朱德/nr 的/ude1 夫人/n 康克清/nr 就/d 利用/v 到/v 欧洲/ns 开会/vi 的/ude1 机会/n 亲自/d 考察/v 了/ule 一下/mq 未来/t 的/ude1 女婿/n 。/w [没/d 过/uguo 多久/ryt]/nz ，/w 使馆/nis 通知/n 我/rr ，/w 同意/v 你们/rr 结婚/vi 。/w 就/d 这样/rzv 一九五二年/t 我们/rr 在/p [莫斯科/nsf 使馆/nis]/nt 结/v 了/ule 婚/ng 。/w 一九五三年/t 回国/vi 后/f ，/w 朱敏/nr 在/p [北京/ns 师范大学/nis]/ntu 教书/vi ，/w 我/rr 被/pbei 分配/v 到/v 了/ule 外交部/nto 。/w 
回忆起/v 第一次/mq 见/v 老丈人/n 的/ude1 情景/n ，/w 刘/nz 老/a 的/ude1 眼中/s 满/a 是/vshi 笑意/n ，/w 一九五三/m 年底/f ，/w 我/rr 刚/d 从/p 使馆/nis 回国/vi ，/w 在/p 中南海/ns 永福/nz 堂/ng ，/w 康/ag 妈妈/n 和/cc 朱敏/nr 把/pba 我/rr 引进/v 朱/ag 爹爹/n 的/ude1 书房/n 。/w 我/rr 很/d 紧张/a 。/w 正在/d 专心/ad 读报/vi 的/ude1 朱/ag 爹爹/n 看到/v 我/rr ，/w 微笑/vi 着/uzhe 迎/v 上来/vf 和/cc 我/rr 握手/vi ，/w 并/cc 关切/vn 地/ude2 说/v ：/w 好/a 啊/y ，/w 外面/f 好/a ，/w 国内/s 也/d 好嘛/nz !/w 国内/s 这几年/mq 变化/vn 很大/d ，/w 需要/v 很好/ad 地/ude2 学习/v ，/w 很好/ad 地/ude2 适应/v 。/w 与/cc 总司令/nnt 这样/rzv 的/ude1 大人物/n 握手/vi 、/w 说话/vi 还是/c 第一次/mq ，/w 我/rr 显得/v 有些/rz 木讷/a 。/w 
谈到/v 南昌起义/nz ，/w 刘铮/nr 说/v ，/w 我们/rr 的/ude1 朱/ag 爹爹/n 是/vshi 起义/vi 的/ude1 “/w 幕后/s 英雄/n ”/w 老人家/n 极少/d 向/p 晚辈/n 讲/v 自己/rr 那些/rz [艰苦/a 岁月/n]/nz 的/ude1 故事/n ，/w 但/c 像/v 南昌起义/nz 这样/rzv 的/ude1 大事件/nz ，/w 朱/ag 老总/nnt 还/d 会/v 偶尔/d 讲/v 一些/mq 。/w 朱德/nr 起义/vi 时/ng 使用/v 的/ude1 手枪/n ，/w 曾/d 被/pbei 老人家/n 珍藏/v 在/p 一个/mq 专门/d 收藏/v 他/rr 手记/n 、/w 重要/a 书籍/n 的/ude1 地方/n 。/w 可见/c 南昌起义/nz 在/p 老人家/n 的/ude1 生命/n 中/f 有着/v [极为/d 重要/a]/nz 的/ude1 意义/n 。/w 
刘铮/nr 说/v ，/w 朱/ag 爹爹/n 为/p 南昌起义/nz 的/ude1 成功/a 举行/v 做/v 了/ule [三/m 件/q]/mq 事/n 。/w 
一/m 是/vshi 为/p 革命/vn 队伍/n 打造/v 了/ule 一个/mq “/w 大本营/n ”/w 。/w 他/rr 一/m 到/v 南昌/ns 就/d 充分/ad 借助/v 他/rr 在/p 滇军/nz 中/f 的/ude1 声望/n 和/cc 同僚/n 旧/a 谊/ng ，/w 在/p 南昌/ns 办起/v 了/ule 军官/nnt 教育团/nis ，/w 名义/n 上/f 叫/vi “/w [第三/m 军/n]/mq 军官/nnt 教育团/nis ”/w ，/w 实际上/d 是/vshi 为/p 我党/n 培养/v 军事/n 干部/nnt 的/ude1 学校/nis 。/w 大家/rr 都/d 亲切/a 地/ude2 把/pba 教育团/nis 称为/v “/w 我们/rr 的/ude1 大本营/n ”/w 。/w 
二/m 是/vshi 为/p 起义军/n 细心/a 绘制/v 出/vf 了/ule 敌兵/n 部署图/gi 。/w 他/rr 把/pba 敌人/n 的/ude1 兵力/n 、/w 指挥官/nnt 的/ude1 特点/n 和/cc 部队/nis 的/ude1 布防/vi 情况/n 了解/v 得/ude3 一清二楚/al ，/w 绘制/v 成/v 一幅/mq 详细/a 的/ude1 敌方/n 兵力/n 部署图/gi 。/w 周恩来/nr 看/v 后/f 很/d 满意/v ，/w 称赞/v 说/v ：/w “/w 你/rr 的/ude1 心血/n 没有/v 白费/v ，/w 你/rr 为/p 党/n 做/v 了/ule 一件/mq 大/a 好事/n !/w ”/w 
三/m 是/vshi “/w 调虎离山/nz ”/w 削弱/v 了/ule 敌人/n 兵力/n 。/w 朱德/nr 利用/v 他/rr 的/ude1 [特殊/a 身份/n]/nz 和/cc 社会关系/n ，/w 巧妙/a 地/ude2 掩护/v 了/ule 领导/n 南昌起义/nz 的/ude1 [前敌/n 委员会/nis]/nz 。/w 起义/vi 前夕/f ，/w 朱德巧/nr 施/v “/w 调虎离山/nz ”/w 计/vi ，/w 设宴/vi 拖住/v 了/ule 敌人/n 的/ude1 两个/mq 团长/nnt 和/cc 一个/mq 团/n 副/b ，/w 造成/v 敌人/n 的/ude1 两个/mq 主力团/nz 失去/v 指挥/vn ，/w 使/v 起义/vn 能够/v [顺利/ad 进行/vn]/nz 。/w 
刘铮/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 起义军/n 南下/vn 失败/vi 后/f ，/w 在/p 极端/n 困难/an 和/cc 险恶/a 的/ude1 情况下/nz ，/w 朱/ag 爹爹/n 挺身而出/vl ，/w 和/cc 陈毅/nr 一起/s ，/w 以/p 非凡/z 的/ude1 [英雄/n 气概/n]/nz 和/cc 革命/vn 胆略/n ，/w 率领/v 起义军/n 余/ng 部/q ，/w 冲破/v 千难万险/n ，/w 转战/v 湘/b 粤/b 赣/b 边境/s ，/w 保存/v 并/cc 发展/vn 了/ule 这支/r 革命/vn 武装/n 。/w 
一九二八年四月/t ，/w 朱/ag 爹爹/n 率领/v 南昌起义/nz 军/n 余/ng 部/q 和/cc 湖南/ns 起义/vi 农民/nnt 军/n 共/d 万余人/m 开赴/v 井冈山/ns ，/w 与/cc 毛泽东/nr 率领/v 的/ude1 秋收起义/nz 部队/nis 胜利/vn 会师/vi ，/w 组成/v 了/ule 中国/ns 的/ude1 [第/m 一支/mq]/mq 主力/nnt 红军/nnd ―/w ―/w 红军/nnd 第四军/nz ，/w 朱德/nr 任/v 军长/nnt ，/w 毛泽东/nr 任/v 党代表/nnt 。/w 这/rzv 就是/v 历史/n 上/f 著名/a 的/ude1 “/w 朱毛/nr ”/w 。/w 
刘铮/nr 说/v ，/w 朱/ag 爹爹/n 喜/v 养/v 兰花/n ，/w 其/rz 品德/n 亦/d 如/v 兰花/n 洁身自好/vl ，/w 平易近人/vl 。/w 他/rr 说/v ，/w 五十年代/t 初/f ，/w 我们/rr 跟/p 老人家/n 住在/v 一起/s ，/w 他们/rr 住/vi [二/m 楼/n]/mq ，/w 我/rr 和/cc 朱敏/nr 住/vi 一楼/nz 。/w 客厅/n 在/p 一楼/nz ，/w 所以/c 吃饭/vi 在/p 一起/s 。/w 吃饭/vi 很/d 简单/a ，/w 老人家/n 吃/v 两/m 荤/ag 两/m 素/ag ，/w 他/rr 喜欢/vi 吃/v 点/qt 泡菜/nf ，/w 有时/d 就算/d 吃/v 食堂/n ，/w 他/rr 也/d 吃/v 得/ude3 很/d 习惯/n 。/w 
老人家/n 和蔼/a 亲切/a ，/w 很容易/nz 接近/v ，/w 说话/vi 比较/d 随便/ad ，/w 很/d 谦虚/a 。/w 根本/a 不/d 像/v 是/vshi 指挥/v 千军万马/n 的/ude1 总司令/nnt 。/w 当年/t 我/rr 刚/d 接触/v 老人家/n 时/ng 很/d 拘束/a ，/w 就/d 怕/v 自己/rr 有/vyou [什么/ry 地方/n]/nz 不/d 礼貌/an ，/w 说/v 错话/n 。/w 后来/t 感觉/n 老人家/n 非常/d 宽厚/a ，/w 一点/mq 架子/n 都/d 没有/v ，/w 那时/rzt 老人家/n 出去/vf 散步/vi ，/w 我们/rr 就/d 跟着/v 一块/s 出去/vf 。/w 不/d 感觉/n 他/rr 是/vshi 一个/mq 国家/n 的/ude1 [高级/a 领导人/nnt]/nz ，/w 越来越/d 没有/v 那种/r 拘束/a 的/ude1 感觉/n 。/w 
我们/rr 和/cc 朱/ag 爹爹/n 在/p 一起/s 住/vi 了/ule [一段/mq 时间/n]/nz 后/f ，/w 老人家/n 对/p 我们/rr 说/v ：/w “/w 你们/rr 回到/v 北京/ns 有些/rz 日子/n 了/ule ，/w 生活/vn 基本/a 习惯/n 了/ule ，/w 工作/vn 也/d 有/vyou 安排/v 。/w 现在/t 应该/v 到/v 各自/rr 单位/n 去/vf 住/vi ，/w 为了/p 不/d 影响/vn 你们/rr 工作/vn ，/w 孩子/n 留给/v 我们/rr 管/v 。/w 你们/rr 就/d 踏踏实实/z 工作/vn ，/w 出去/vf 对/p 你们/rr 有/vyou 好处/n ，/w 一个/mq 是/vshi 你们/rr 可以/v 独立/a 工作/vn ，/w 第二个/mq 是/vshi 你们/rr 生活/vn 自力更生/vl ，/w 不/d 依靠/v 任何人/r ，/w 另外/c 一个/mq 更/d 重要/a 的/ude1 就是/v 你们/rr 可以/v 接近/vn 群众/n ，/w 和/cc 群众/n 打成一片/vl ，/w 这个/rz 很/d 重要/a ，/w 对/p 自己/rr 帮助/v 很大/d 。/w ”/w 
刘铮/nr 老人/n 至今/d 仍/d 清楚/a 地/ude2 记得/v 这些/rz 话/n 。/w 
