1月6日/t ，/w [国家/n 棉花/n 仪器/n 化/v 公证/n 检验/vn 阿拉尔/ns 实验室/nis]/nt 棉/ng 检/ng 人员/n 进行/vn 棉花/n HVI/x 检验/vn 。/w 
截至/v 1月5日/t ，/w [新疆/ns 生产/vn 建设/vn 兵团/nis]/nt [第一/m 师/ng]/mq 公证/n 检验/v 皮棉/n 已/d 达/v [27/m ./w 3105/m 万吨/q]/mq ，/w 国储棉/nz 已/d 达/v [15/m 万吨/q]/mq ，/w 创/v 历史/n 最高/a 公证/n 检验/v 量/n ，/w 其中/rz ，/w 棉花/n 长度/n 、/w 长度/n 整齐度/nz 、/w [断裂/vi 比/p 强度/n]/nz 、/w [马克隆/nr 值/n]/nz 指标/n 相符/vi 率/v 均/d 高于/v 全国/n 平均值/n ，/w 预计/v 新/a 年度/n 公证/n 检验/v 皮棉/n 量/n 将/d 达/v [30/m 万吨/q]/mq 。/w （/w 孙国权/nr 康启辉/nr 陈永吉/nr ）/w 
