人民网/nz 首尔/ns 1月10日/t 电/n （/w 黄海燕/nr ）/w 据/p 韩国/nsf [朝鲜/nsf 日报/n]/nz 报道/v ，/w SM/x 娱乐/vn 公司/nis 旗下/d 明星/nnd 李沇熹/nr 、/w 高雅罗/nr 、/w 允儿/nz 小时候/n 的/ude1 照片/n 被/pbei 公开/ad ，/w 引发/v 关注/vn 。/w 
8日/t 播出/v 的/ude1 MBC/x 节目/n 《/w 电台/nis 明星/nnd 》/w 邀请/v 到/v 了/ule 出演/v 《/w [韩国/nsf 小姐/n]/nz 》/w 的/ude1 李沇熹/nr 、/w 李己雨/nr 、/w 许泰熙/nr 、/w Jewelry/x 成员/nnt 艺/ng 媛/x 。/w 节目/n 中/f 提到/v 的/ude1 “/w SM/x 旗下/d 三/m 大美女/nz ”/w 尤其/d 引人注目/vl 。/w 主持人/nnt 介绍/v 李沇熹/nr 时/ng 说/v ：/w “/w 她/rr 是/vshi SM/x 老总/nnt 李秀满/nr 器重/vn 的/ude1 公司/nis 旗下/d 三/m 大美女/nz 之一/rz 。/w ”/w SM/x 旗下/d 公认/v 的/ude1 3/m 大美女/nz 分别/d 是/vshi 李沇熹/nr 、/w 高雅罗/nr 和/cc [少女/n 时代/n]/nz 成员/nnt 允儿/nz 。/w 
随后/d ，/w [网络/n 社区/n]/nz 出现/v 了/ule 标题/n 为/p “/w SM/x 三/m 大美女/nz 旧/a 照/v ”/w 的/ude1 帖子/n ，/w 其中/rz 李沇熹/nr 、/w 高雅罗/nr 、/w 允儿/nz 小时候/n 的/ude1 照片/n 被/pbei 公开/ad 。/w 报道/v 称/vn ，/w 从/p 照片/n 看/v ，/w [三/m 人/n]/mq 从小/d 皮肤/n 就/d 很/d 白/a ，/w 五官/n 秀丽/a ，/w 和/cc 现在/t 的/ude1 样子/n 基本/a 没什么/vl 变化/vn ，/w 可以/v 说/v 是/vshi 天生丽质/n 。/w 
