大熊猫/n “/w 平平/z ”/w 雪/n 中/f 享用/v 竹叶/n 窝窝头/n 营养餐/nz 
汉中市/ns 佛坪县/ns 地处/v 秦岭/ns 腹地/n ，/w 冬季/t 自然/n 比/p 平川/ns 地区/n 寒冷/a 一些/mq ，/w 而/cc 生活/vn 在/p 野/b 化/v [培训/vn 基地/nis]/nz 的/ude1 大熊猫/n 却/d 受到/v 饲养员/nnt 的/ude1 特殊/a 照顾/v 。/w 房/n 中/f 搭建/v 有/vyou 防寒/vn 的/ude1 木板床/n ，/w 除/p 一日/t 正常/a 进食/vi 新鲜/a 竹叶/n 外/f ，/w 饲养员/nnt 还/d 准备/v 了/ule 大熊猫/n 喜爱/v 的/ude1 碎/a 竹叶/n 特制/b 窝窝头/n 营养/n 大餐/n ，/w 让/v 其/rz 在/p 严寒/an 的/ude1 冬天/t 不/d 受冻/v 、/w 挨饿/vi 。/w 
防/v 大雪/n 封山/vi 提前/vd 为/p 大熊猫/n 存储/v 食物/nf 
[秦岭/ns 大熊猫/n]/nz 野/b 化/v [培训/vn 基地/nis]/nz 位于/v 佛坪县/ns 熊猫/n 谷/ng 景区/n 内/f ，/w 距离/n 佛坪/ns 县城/n 20多公里/m ，/w 从/p 基地/nis 到/v [108/m 国道/n]/mq 仅有/nz 一条/mq 不/d 宽/a 的/ude1 水泥路/n 相通/vi 。/w 若/c 遇/v 大雪/n 封山/vi ，/w 想/v 驾车/vi 出山/vi 也/d 是/vshi 很/d 不便/an 。/w 
1月6日/t ，/w 佛坪/ns 气温/n 骤降/v ，/w 雨雪/n 霏/n 飞/vi ，/w [秦岭/ns 大熊猫/n]/nz 野/b 化/v [培训/vn 基地/nis]/nz 周围/f 的/ude1 山地/n 白皑皑/z 一片/mq 。/w 饲养员/nnt 蒲志勇/nr 介绍/v ，/w 这/rzv 是/vshi 基地/nis 的/ude1 [第四/m 场/qv]/mq 降雪/vi ，/w 上午/t 雪/n 下/f 得/ude3 很大/d ，/w 地面/n 很快/d 就/d 白花花/z 一片/mq 。/w 
据/p [第三/m 次/qv]/mq 普查/vn ，/w 佛坪/ns [野外/s 生存/vi]/nz 的/ude1 大熊猫/n 已/d 达/v [130/m 只/d]/mq 。/w 蒲志勇/nr 说/v ，/w 最新/a 的/ude1 数据/n 还/d 未/d 统计/vn 出/vf ，/w 大熊猫/n 数量/n 现在/t 应/v 又/d 增多/v 不少/m 。/w [秦岭/ns 大熊猫/n]/nz 野/b 化/v [培训/vn 基地/nis]/nz 生活/vn 着/uzhe 两只/mq 大熊猫/n ，/w 一只/mq 叫/vi “/w 平平/z ”/w ，/w [23/m 岁/qt]/mq 雄性/b ；/w [另一/m 只/d]/mq [3/m 岁/qt]/mq ，/w 叫/vi “/w 丫丫/nz ”/w 。/w “/w 丫丫/nz ”/w 近期/t 外出/vi 体检/vn ，/w 只有/c “/w 平平/z ”/w 在家/vi 。/w 
一般/ad [野外/s 生存/vi]/nz 的/ude1 大熊猫/n 寿命/n 在/p [18/m 至/p 20/m 岁/qt]/mq ，/w 圈养/vn 的/ude1 可以/v 活/v 到/v [30/m 岁/qt]/mq 左右/f 。/w [23/m 岁/qt]/mq 的/ude1 “/w 平平/z ”/w 在/p 大熊猫/n 家族/n 里/f 也/d 算是/v 高寿/n ，/w 则/d 需要/v 饲养员/nnt 特别/d 照顾/v 。/w 每天/r 7时/t 许/v ，/w 蒲志勇/nr 与/cc 同事/n 何鑫/nr 就要/d 把/pba “/w 平平/z ”/w 从/p 房/n 中/f 放出/v 来/vf “/w 锻炼/vn ”/w 身体/n ，/w 进食/vi 新鲜/a 竹叶/n 。/w 
蒲志勇/nr 说/v ，/w 冬季/t 这里/rzs 气温/n 低/a ，/w 道路/n 不好/a ，/w 为/p 防止/v 大雪/n 封山/vi ，/w 基地/nis 定期/d 采购/vn ，/w 除/p 给/p 大熊猫/n 储备/vn 大量/m 的/ude1 玉米粉/n 、/w 大豆粉/nz 、/w 鱼肝油/n 、/w 鸡蛋/nf 、/w 牛奶/nf 等/udeng 副食/n ，/w 就/d 连/ulian 主食/n 竹子/n 也/d 从/p 以前/f 的/ude1 一次/mq 存放/v [1/m 天/qt]/mq 食量/n 增加/v 到/v [3/m 天/qt]/mq 。/w 同时/c ，/w 冬季/t 会/v 将/d 竹子/n 在/p 可以/v 保温/a 、/w 加湿/nz 存放/v 室内/s ，/w 以/p 保证/v 新鲜/a 和/cc 营养/n 。/w 
