“/w [武汉/ns 地铁/n]/nz 规划/n 的确/d 不/d 太/d 完善/v ，/w 还/d 缺/v 一条/mq 环线/n 。/w ”/w 昨日/t ，/w 在/p 政协/nis 武汉市/ns [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n “/w 市委/nis 书记/nnt 与/cc 政协/nis 委员/nnt 协商/v 座谈会/n ”/w 上/f ，/w 省委/nis 常委/nnt 、/w [武汉/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 、/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 阮成发/nr 透露/v ，/w 该市/r 目前/t 正在/d 对/p 地铁/n 规划/n 进行/vn 修改/v ，/w 拟/v 在/p 线路/n 密集/a 区/n 串起/nz 一条/mq 环线/n ，/w 以/p 提高/v 其/rz 通达/v 性/ng ，/w 减少/v 乘客/n 换乘/v 。/w 
昨日/t 的/ude1 座谈会/n 上/f ，/w 有/vyou 委员/nnt 提到/v ，/w [武汉/ns 地铁/n]/nz 规划/n 不/d 太/d 完善/v 。/w 阮成发/nr 坦言/v ，/w 这/rzv 是/vshi 事实/n 。/w 他/rr 说/v ，/w [特大/b 城市/n]/nz 的/ude1 地铁/n ，/w 特别/d 是/vshi 像/v 武汉/ns 这样/rzv 的/ude1 城市/n 架构/n ，/w 两江/nz 交汇/v ，/w 地铁/n 动辄/d 就要/d 下穿/nz 长江/ns 、/w 汉江/ns ，/w 如果/c 没有/v 环线/n ，/w 那些/rz 远距离/nz 乘客/n 可能/v 要/v 换乘/vn [两/q 三/m 次/qv]/mq 才能/n 到达/v 目的地/n ；/w 而/cc 如果/c 增设/v 环线/n ，/w 一般/ad 只/d 需要/v 换乘/vn 一次/mq 。/w “/w 武汉/ns 目前/t 只/d 开通/v 了/ule [三/m 条/q]/mq 地铁/n 线/n ，/w 还/d 看/v 不/d 出/vf 问题/n ；/w 一旦/d 有/vyou [五/m 六/m 条/q]/mq 线/n 甚至/d 更多/ad ，/w 这种/r 不便/an 就/d 会/v 比较/d 明显/a 。/w 我们/rr 应该/v 提前/vn 制定/v 应对/vn 之/uzhi 策/ng 。/w ”/w 
座谈会/n 围绕/v “/w [协商/vn 民主/a]/nz ”/w 的/ude1 [主题/n 展开/v]/nz 。/w 委员/nnt 们/k 建议/n ，/w 在/p 城市/n 发展/vn 决策/vn 过程/n 中/f ，/w 要/v 真正/d 发挥/v 民主/a 协商/vn 的/ude1 作用/n ，/w 把/pba “/w [协商/vn 民主/a]/nz ”/w 变成/v 硬/a 约束/vn ，/w 不要/d 把/pba “/w 协商/vn 会/v ”/w 开/v 成/v “/w 通报会/n ”/w 。/w “/w 对于/p 一个/mq 国家/n 来讲/uls ，/w [民主/a 政治/n]/nz 非常/d 重要/a ；/w 对于/p 像/v 武汉/ns 这样/rzv 一座/mq 正在/d 快速/d 发展/vn 、/w 又/d 面临/v 很多/m 问题/n 的/ude1 城市/n 而言/uls ，/w 更是/d 尤为/d 迫切/ad 。/w ”/w 阮成发/nr 说/v ，/w [城市/n 建设/vn]/nz 的/ude1 容错性/nz 很低/d ，/w 不/d 该/rz 盖楼/nr 的/ude1 地方/n 盖/v 了/ule 楼/n 、/w 不/d 该/rz 填/v 湖/n 的/ude1 地方/n 填/v 了/ule 、/w 该/rz 修/v 八/m 车道/n 却/d 只/d 修/v 了/ule 四/m 车道/n ，/w 类似/a 问题/n 等到/v 暴露/vn 出来/vf 之后/f ，/w 再想/v 改/v 非常/d 难/a ，/w 有的/rz 几乎/d 不可/v 更改/vn 。/w 所以/c ，/w 要/v 把/pba 武汉/ns 这样/rzv 一座/mq [特大/b 城市/n]/nz 建设/vn 好/a 、/w 管理/vn 好/a ，/w 一定/b 要/v 集中/vn 全社会/nz 的/ude1 智慧/n ，/w 特别/d 是/vshi 人大/nis 、/w 政协/nis 的/ude1 智慧/n 。/w 
阮成发/nr 表示/v ，/w 推进/vi [协商/vn 民主/a]/nz [制度/n 创新/vi]/nz ，/w 已/d 被/pbei 列入/v 武汉/ns 今年/t 重点/n 实施/v 的/ude1 改革/vn [12/m 项/q]/mq [行动/vn 计划/n]/nz ，/w 将/d 规范/v 和/cc 拓展/v 协商/vn 内容/n ，/w 创新/vi 协商/v 形式/n ，/w 就/d 经济发展/v [重大/a 问题/n]/nz 和/cc 涉及/v 群众/n 切身利益/n 的/ude1 [实际/n 问题/n]/nz 广泛/a 协商/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 这/rzv 是/vshi [武汉/ns 两会/n]/nt 首次/m 设立/v “/w 市委/nis 书记/nnt 与/cc 政协/nis 委员/nnt 协商/v 座谈会/n ”/w 议程/n 。/w 
