“/w 洛阳/ns 门萨/nrf 女神/n ”/w 刘静/nr 受访者/n 供/vi 图/n 
近日/t ，/w [复旦/nz 大学/nis]/ntu [21/m 岁/qt]/mq 女生/n 张安琪/nr 迅速/ad 蹿红/nz ，/w 她/rr 是/vshi 国际/n 顶级/b 智商/n 俱乐部/nis —/w —/w [门萨/nrf 俱乐部/nis]/nt 的/ude1 会员/nnt ，/w 数次/m 担任/v 门萨/nrf 入会/vi 测试/v 主考官/nnt ，/w 被/pbei 网友/n 称为/v “/w 门萨/nrf 女神/n ”/w 。/w 
张安琪/nr 的/ude1 走红/vn 让/v [不少/m 人/n]/mq 对/p [门萨/nrf 俱乐部/nis]/nt 产生/v 了/ule 兴趣/n ，/w 记者/nnt 了解到/v 洛阳/ns 原来/d 也/d 有/vyou 个/q 门萨/nrf 会员/nnt ，/w 她/rr 叫/vi 刘静/nr ，/w 是/vshi 一个/mq 刚/d 满/a 三个月/t 的/ude1 孩儿/n 她/rr 妈/n 。/w 在/p 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng ，/w 这个/rz “/w 门萨/nrf ”/w 说/v ，/w 智商/n 高/a 只是/d 让/v 她/rr 在/p 学习/v 、/w 工作/vn 中/f 上手/vi 快/a 一些/mq ，/w 要/v 取得/v 成绩/n ，/w 汗水/n 和/cc 付出/v 必不可少/vl 。/w 
