树/n 堡/ng [光伏/nz 发电站/nis]/nt 位于/v [四川省/ns 凉山州/ns 会/v]/nt 理县/ns 树堡乡/ns ，/w 电站/nis [总/b 装机/v 容量/n]/nz 为/p [30/m MW/x]/mq ，/w 建成/v 后/f 年发电量/n [4000/m 万/d 千瓦时/q]/mq 以上/f ，/w 年平均/nz 利用/v 小时/n [1348/m h/x]/mq 。/w 该/rz 电站/nis 采用/v 国产/b [250/m W/x]/mq 晶体硅/nz 太阳电池/nz 组件/n ，/w 建设/vn [30/m 个/q]/mq [1/m MW/x]/mq 太阳电池/nz 方阵/n ，/w [30/m 个/q]/mq 方阵/n 经/p [三/m 回/v]/mq 集/q 电/n 线路/n 汇集/v 接入/vn [110/m kV/x]/mq 升压站/nz [35/m kV/x]/mq 配电/v 单元/n ，/w 通过/p 一回/mq [110/m kV/x]/mq 线路/n 并入/v 四川/ns 主/ag 网/n 运行/vn 。/w 
凉山州/ns 有着/v 丰富/a 的/ude1 太阳能/n 光照/n 资源/n ，/w 海拔/n 高/a ，/w 多/a 晴/vi 少云/nz ，/w 年/qt 辐射量/nz 是/vshi 太阳能/n 辐射/vn 的/ude1 高/a 值/n 区/n ，/w 是/vshi 全国/n 可/v 开发利用/v 太阳能/n 最好/d 的/ude1 地区/n 之一/rz ，/w 在/p 太阳能/n 产品/n 应用/vn 上/f 具有/v 非常/d 优越/a 的/ude1 [自然/n 条件/n]/nz ，/w 这/rzv 也/d 必将/d 推动/v [光伏/nz 发电/vn]/nz 产业/n 在/p 凉山州/ns 的/ude1 深入/ad 广泛/a 运用/v ，/w 目前/t 公司/nis 申请/v 并网/vi 的/ude1 [太阳能/n 发电/vn]/nz 项目/n 装机容量/n 达/v [21/m 万/d 千瓦/q]/mq 。/w 
为/p 服务/vn 好/a 新能源/nz 发电/vn 项目/n 的/ude1 并网/vi 工作/vn ，/w 公司/nis 为/p 新能源/nz 发电/vn 项目/n 并网/vi 工作/vn 开通/v 了/ule [绿色/n 通道/n]/nz ，/w 建立/v 了/ule “/w 一对一/vl ”/w [客户/n 经理/nnt]/nnt 服务/v 机制/n ，/w 全过程/n 跟踪/vn 服务/vn ，/w [特/ag 事/n 特/ag 办/v]/nz ，/w 协调/v 并/cc 解决/v 并网/vi 过程/n 中/f 的/ude1 各种/rz 问题/n ，/w 为/p 项目/n 有序/a 推进/vi 提供/v 了/ule 有力/a 保障/vn ，/w 促使/v 其/rz 尽快/d 并网发电/n 。/w （/w 张英/nr ）/w 
