据/p 英国/ns 《/w [金融/n 时报/n]/nz 》/w 1月8日/t 报道/v ，/w 作为/p 全球/n 头号/b 矿石/n 供应/v 国/n ，/w 印尼/ns 将/d 禁止/v 出口/vn 未经/d 加工/vn 的/ude1 铁矿石/n ，/w 其中/rz 包括/v 镍矿石/nz 以及/cc 铝土矿/n 。/w 
此/rzs 禁令/n 将/d 于/p [当地/s 时间/n]/nz 1月12日/t 发布/v 。/w 基本/a 金属/n 分析师/nnt GayleBerry/x 表示/v ，/w 在/p 长时间/nz 之内/f 此举/rzv 将/d 对/p 基本/a 金属/n 市场/n 带来/v 巨大/a 的/ude1 供应/vn 风险/n 。/w 实际上/d ，/w 此/rzs 禁令/n 是/vshi 印尼/ns 于/p 2009年/t 所/usuo 批准/v 的/ude1 采矿法/nz 的/ude1 一部分/m ，/w 旨在/v 鼓励/vn 工业/n 发展/vn ，/w 提升/v 原材料/n 出口/vn 价值/n 。/w 然而/c ，/w 当时/t 在/p [最后/f 关头/n]/nz [印尼/ns 政府/nis]/nt 放弃/v 了/ule 此/rzs 禁令/n 的/ude1 颁布/vn ，/w 这/rzv 也/d 解释/v 了/ule 为何/ryv 目前/t 矿石/n 价格/n 还/d 未/d 受到/v 供应/vn 威胁/vn 。/w 
《/w [金融/n 时报/n]/nz 》/w 指出/v ，/w 此/rzs 禁令/n 对/p 中国/ns 来说/uls 影响/vn 最大/gm 。/w 中国/ns 严重/a 依赖/v 印尼/ns 进口/v 矿石/n 以/p 生产/vn 含/v 镍/n 生铁/n 。/w 目前/t ，/w 中国/ns 已/d 通过/p 从/p 印尼/ns 进口/vn 储备/vn 了/ule 大量/m 镍矿石/nz 以及/cc 铝土矿/n ，/w 至少/d 能够/v 维持/vn 一年/mq 。/w 然而/c ，/w 若/c 政府/nis 不/d 对此/d 禁令/n 进行/vn 放宽/v ，/w 矿石/n 价格/n 将/d 会/v 在/p 今年/t [晚些/nz 时候/n]/nz 或/c 2015年/t 上扬/v 。/w 
据/p 相关/vn 人士/n 分析/vn ，/w 印尼/ns 铝土矿/n 以及/cc 镍矿石/nz 的/ude1 出口量/n 将/d 会/v 大幅/d 下跌/vi 。/w 此项/r 禁令/n 一旦/d 延长/v ，/w 将/d 会/v 在/p 未来/t 两年/mq 内/f 对/p 金属/n 市场/n 产生/v 巨大/a 影响/vn 。/w 而/cc 相比/vi 铝土矿/n ，/w 镍矿石/nz 的/ude1 波动/vn 更大/d ，/w 因为/c 中国/ns 的/ude1 含/v 镍/n 生铁/n 工厂/nis 所需/nz 的/ude1 大量/m 镍矿石/nz 多见于/v 雨量/n 充足/a 的/ude1 热带/n 区域/n ，/w 尤其/d 是/vshi 印尼/ns 。/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 王云悠/nr 审稿/vi ：/w 赵小侠/nr )/w 
t/x -/w family/x :/w TimesNewRoman/x '/w [亿/m 用户/n]/mq ，/w 占/v [世界/n 人口/n]/nz 17%/m ，/w 无疑/d 它/rr 将/d 一直/d 保持/v 其/rz 新世纪/nz 最/d 强大/a 的/ude1 媒体/n 的/ude1 地位/n 。/w 并且/c ，/w 该/rz 公司/nis 已经/d 成功/a 地/ude2 打入/v [96/m 亿/m 美元/q]/mq 的/ude1 [手机/n 广告/n]/nz 市场/n ，/w 获得/v 了/ule 更大/d 利润/n 。/w 
尽管/c Facebook/x 因/p 其/rz 关于/p 隐私/n 方面/n 的/ude1 [历史/n 记录/v]/nz 面临/v 激烈/a 批评/vn ，/w 但/c 现实/n 情况/n 是/vshi ，/w 公司/nis 的/ude1 [用户/n 体验/v]/nz 因/p 正式/ad 或/c 非正式/b 的/ude1 数据挖掘/gi 得到/v 了/ule 增强/v 。/w 这/rzv 一切/rz 意味着/v 股票/n 还有/v 很多/m 有待/v 挖掘/vn 的/ude1 潜力/n ，/w 并且/c 会/v 一直/d 保持/v 其/rz 对/p 价值/n 投资者/nnd 的/ude1 吸引力/n 。/w 
公司/nis 欢迎/v 投资者/nnd 质疑/vn 其/rz 出售/v 新股/n 的/ude1 动机/n 以及/cc 它/rr 的/ude1 估值/vi ，/w 但/c 他们/rr 也/d 应该/v 记住/v ，/w 此前/t 因/p 其/rz 拙劣/a 的/ude1 IPO/x ，/w Facebook/x 股票/n 下跌/vi 近/a 50%/m ，/w 公司/nis 不得不/d 从/p 低/a 起点/n 向上/vi 发展/vn ，/w 因此/c 过/uguo 高估值/nz 的/ude1 可能性/n [几乎/d 没有/v]/nz 。/w 对于/p 期望/vn 获取/v 更高/d 资产/n 的/ude1 投资者/nnd 来说/uls ，/w 2014年/t 的/ude1 Facebook/x 股票/n 还有/v 很多/m 可能/v 。/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 蔡宛灵/nr 审稿/vi ：/w 赵小侠/nr )/w 
