1月9日/t ，/w 市长/nnt 魏晓明/nr 率/v 市直/b [有关/vn 单位/n]/nz [负责/v 同志/n]/nz 深入/ad 潜山县/ns 塔畈乡/ns 开展/v 扶贫/vn 慰问/v 活动/vn ，/w 市政府/n 秘书长/nnt 江兴代/nz 陪同/v 。/w 
在/p 随后/d 召开/v 的/ude1 座谈会/n 上/f ，/w 魏晓明/nr 详细/a 听取/v 了/ule 乡村/n 干部/nnt 的/ude1 [工作/vn 汇报/vn]/nz ，/w 对/p 塔畈乡/ns 近年来/dl [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 取得/v 的/ude1 成绩/n 和/cc [扶贫/vn 工作/vn]/nz 取得/v 的/ude1 新/a 成效/n 给予/vn 充分/ad 肯定/v 。/w 他/rr 要求/n 塔畈乡/ns 结合/v 美好/a 乡村/n 建设/vn 进一步/d 做好/v [乡村/n 规划/n]/nz ，/w 在/p 发展/v 茶叶/n 产业/n 上/f 下功夫/v 、/w 做文章/vi ，/w 创/v 品牌/n 、/w 出/vf 特色/n ，/w 做/v 大/a 做/v 强/a [特色/n 产业/n]/nz ，/w 促进/v 农民/nnt 就业/vn ，/w 带动/v 农民/nnt 增收/v 。/w [各级/r 政府/nis]/nz 要/v 把/pba 扶贫/vn 与/cc 扶智/v 、/w 输血/vi 与/cc 造血/vn 结合/v 起来/vf ，/w 夯实/v 扶贫/vn 基础/n ，/w 硬化/vi 扶贫/vn 举措/n ，/w 造福一方/vl 百姓/n 。/w 市直/b 各/rz 单位/n 要/v 转变/vn [工作/vn 作风/n]/nz ，/w 扑/v 下/f 身子/n 深入/ad 农村/n 一线/n 认真/ad 开展/v 调研/vn 活动/vn ，/w 整合/v 资源/n 在/p [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 等/udeng 方面/n 给予/vn 连续/a 支持/v 和/cc 帮助/v ，/w 为/p 不断/d 提升/v 群众/n [幸福/a 指数/n]/nz 做/v 贡献/n 。/w 
