“/w 公共/b 情妇/n ”/w 李薇/nr 被/pbei 调查/vn 
1995年/t ，/w 李薇/nr 33岁时/t 认识/v 并/cc 成为/v 云南/ns 省长/nnt 李嘉廷/nr 的/ude1 情妇/n ，/w 李嘉廷/nr 案发/v 后/f ，/w 李薇/nr 择/v 良/ag 木/ng 而/cc 栖/vg ，/w 搭/v 上/f 了/ule 在/p 云南/ns 工作/vn 过/uguo 的/ude1 金人庆/nr ，/w 通过/p 金/b 的/ude1 介绍/vn ，/w 攻/v 上/f 时任/v 中石化/nz 董事长/nnt 陈同海/nr 等/udeng 一个/mq 又/d 一个/mq 高官/nnt 的/ude1 床笫/nz 。/w 后/f 经/p 陈同海/nr 介绍/v 转让/vn 给/p [山东/ns 省委/nis]/nto 原/b 副书记/nnt 兼/v [青岛/ns 市委/nis]/nto 原/b 书记/nnt 杜世成/nr ，/w 同/p 杜/vg 之间/f 亦/d 建立/v [亲密/a 关系/n]/nz ，/w 并/cc 由此/d 渗入/v 青岛/ns 地产/n 界/n 。/w 无论是/c 大/a 炼油/vn 项目/n 生活/vn 基地/nis 还是/c 奥运/n 帆船/n 赛事/n 基地/nis 的/ude1 商业/n 开发/vn ，/w 李薇/nr 均/d 有/vyou 染指/vi 。/w 原/b [中石化/nz 集团/nis]/nt 总经理/nnt 陈同海/nr 、/w 原/b [青岛/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 杜世成/nr ，/w 与/cc 妇人/n 李薇/nr 结成/v 了/ule 腐败/an 同盟/nis 。/w 
卢嘉丽/nr ，/w [江苏/ns 镇江/ns]/ns 人/n ，/w 化名/v ，/w 真实/a 姓名/n 不详/vi 。/w 曾/d 做/v 过/uguo 艺人/nnt 、/w 模特/nnt ，/w 并/cc 为/p 多/a 名/q 高官/nnt 情妇/n 。/w 传闻/n 为/p 2006年/t [上海/ns 社保/vn 基金/n 案/ng]/nz 重要/a 嫌疑人/n ，/w 以/p 策划/v 艺人/nnt “/w 卖春/v ”/w 交易/vn 诱使/v 多/a 名/q 官员/nnt 腐败/an 而/cc 引发/v 争议/vn ，/w 案发/v 后/f 逃往/v 国外/s ，/w 为/p 被/pbei 通缉/v 人员/n 。/w 1975年/t ，/w 卢嘉丽/nr 出生/vi 在/p [江苏/ns 镇江/ns]/ns ，/w 自幼/d 练习/v 舞蹈/n ，/w 形象/n 气质/n 颇似/v 香港/ns 演员/nnt 张曼玉/nr 。/w [20/m 世纪/n]/mq [九十/m 年代/n]/nz ，/w 进入/v 上海/ns 一家/n [文艺/n 团体/n]/nz ，/w 后/f 组织/n 了/ule 一个/mq 模特/nnt 经纪公司/nis 。/w 在/p 此/rzs 期间/f ，/w 她/rr 成为/v [上海市/ns 核电/n 办/v]/nt 主任/nnt 、/w [上海/ns 华发/n 核电/n 公司/nis]/nt 总经理/nnt 的/ude1 杨忠万/nr 的/ude1 情人/n 。/w 2000年前/t 后/f ，/w 杨忠万/nr 因/p 贪污/v [千/m 万元/q]/mq 事发/vi 。/w 为/p 保全/v 自己/rr ，/w 卢嘉丽/nr 向/p 专案组/nis 交代/v 了/ule 自己/rr 所/usuo 了解/v 的/ude1 情况/n 。/w 由于/p 卢嘉丽/nr 在/p 杨忠万/nr 的/ude1 腐败/an 案/ng 中/f 无/v 触犯/v [法律/n 行为/n]/nz ，/w 不久/d 后/f ，/w 卢嘉丽/nr 获得/v 自由/a ，/w 并/cc 隐姓埋名/vl 继续/v 留/v 在/p 上海/ns 。/w 
王菲/nr 原本/d 是/vshi [汕头市/ns 公安局/nis]/nto 的/ude1 一名/mq 普通/a 警官/nnt ，/w 因为/c 相貌/n 出众/a 、/w 声音/n 甜美/a 、/w 多才多艺/vl 而/cc 被/pbei 郑少东/nr “/w 慧眼/n 识/v 佳人/n ”/w ，/w 将/d 其/rz 调入/v 公安部/nto “/w 为/p 自己/rr 所/usuo 用/p ”/w 。/w 旋即/d ，/w 王菲/nr 得以/v 与/cc 央视/j 名嘴/nz 一道/d 主持/v 公安部/nto 晚会/n ，/w 而/cc 升格/vi 中国/ns 警界/n 的/ude1 “/w 头号/b 警花/nz ”/w 。/w 其/rz 影响力/n ，/w 亦/d 随之/d 从/p 汕头/ns 向/p 外/f 延伸/v ，/w 一步步/m 扩张/vn 至/p 广州/ns 、/w 北京/ns 和/cc 上海/ns 。/w 作为/p 贪官/n 的/ude1 情妇/n ，/w 王菲/nr 参与/v 制造/vn 官场/n 丑闻/n 和/cc [权/n 钱/n 交易/vn]/nz ；/w 她/rr 以/p 中间人/n 的/ude1 身份/n ，/w 为/p 自己/rr 和/cc 情夫/n 铺垫/v 关系/n ，/w 收受贿赂/v ；/w 她/rr 还/d 以/p “/w 公安部/nto 领导干部/nnt ”/w 的/ude1 身份/n ，/w 向/p 下面/f 发号施令/vl 。/w 更为/d 可怕/a 的/ude1 是/vshi ，/w 王菲/nr 甚至/d 逐步/d 发展/vn 成为/v “/w 公众/n 情人/n ”/w 。/w 有/vyou 报道/v 称/vn ，/w 王菲/nr 在/p 被/pbei [办案/vn 人员/n]/nz 约谈/nz 时/ng ，/w 因/p 做贼心虚/nz ，/w 主动/ad 交待/v 说/v 自己/rr 和/cc 多/a 名/q 高官/nnt 有染/nz ，/w 其中/rz 就/d 有/vyou 已/d 被/pbei “/w 双规/nz ”/w 的/ude1 公安部/nto 领导/n 郑少东/nr 。/w 
