kimi/x 与/cc 干爹/n 钟汉良/nr 合照/nz 曝光/vi 
自从/p 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 热/a 播/v 后/f ，/w 林志颖/nr 与/cc 儿子/n Kimi/x 这/rzv 对/p 超/v 萌/v 父子/n 档/ng 走入/vf 了/ule 大家/rr 的/ude1 视野/n ，/w 而/cc 小小志/nz Kimi/x 如今/t 风头/n 如今/t 直逼/v 老爸/n 小志/nz ，/w 人气/n 大/a 有/vyou 赶超/v 星/n 爸/n 的/ude1 趋势/n 。/w 
日前/t ，/w 林志颖/nr 为了/p 庆祝/v 粉丝/nf 超过/v 4200万/m ，/w 在/p 微博/n 上/f 晒/v 出/vf 四个月/t 时/ng 的/ude1 小/a Kimi/x 与/cc 干爹/n 钟汉良/nr 的/ude1 合照/nz ，/w 作为/p 福利/n 发放/v 给/p 支持/v 父子俩/nz 的/ude1 粉丝/nf 们/k 。/w 并/cc 写道/v ：/w “/w 4200/m 粉丝/nf 大/a 礼/n 来/vf 啰/n ！/w @/w 钟汉良/nr 叔叔/n 与/cc kimi/x 四个月/t 的/ude1 萌/vg 照/v 。/w ”/w 
照片/n 中/f ，/w 钟汉良/nr 一边/d 怀抱/n 着/uzhe 可爱/a 的/ude1 小/a Kimi/x ，/w 一边/d 不忘/v 向/p 镜头/n 摆出/vf 特有/b 的/ude1 “/w [少女/n 杀手/nnd]/nz 式/k ”/w 微笑/vi ，/w 而/cc 小/a Kimi/x 则/d 眼神/n 迷离/a 地望/nz 向/p 远方/s 。/w 
未满/nz [半/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小/a Kimi/x 胖嘟嘟/z 的/ude1 脸/n 再/d 加上/v 一对/mq 小眼睛/nz ，/w 让/v 不少/m 网友/n 评论/n 称/v 神似/a “/w [蜡笔/n 小/a 新/a]/nz ”/w ，/w 在/p 男/b 神/n 钟汉良/nr 怀中/n 更/d 令/v 一/m 众/ag 粉丝/nf 赞叹/v 成/v 是/vshi “/w 两代/mq 男/b 神/n 的/ude1 聚首/vi ！/w ”/w 
据悉/v ：/w 钟汉良/nr 与/cc 林志颖/nr 同岁/vi ，/w 两人/mq 不仅/c 都/d 有着/v 令人羡慕/al 的/ude1 不/d 老/a 容颜/n ，/w 私底下/nz 关系/n 也/d 是/vshi 十分/d 要好/a 。/w 近期/t 两人/mq 碰面/vi 的/ude1 机会/n 也/d 相当多/nz ，/w 不仅/c 在/p 《/w [国剧/nz 盛典/n]/nz 》/w 中/f 相聚/v ，/w 更/d 在/p [湖南/ns 卫视/n]/nz 的/ude1 [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz 上/f 重逢/vi 。/w 
钟汉良/nr 还/d 曾/d 大方/a 爆料/v 林志颖/nr 帮/v 自己/rr 张罗/v 相亲/vn 的/ude1 往事/n ：/w “/w 小志/nz 曾/d 为/p 我/rr 介绍/v 相亲/vn 对象/n ，/w 我们/rr 有/vyou 试着/v 交往/vn ，/w 但/c 我/rr 忙着/v 拍戏/vi ，/w 後/nz 来/vf ，/w 女生/n 从/p 台湾/ns 到/v 新加坡/nsf 去/vf 了/ule ，/w 联络/v 变少/nz ，/w 就/d 散/v 了/ule 。/w ”/w 
