人民网/nz 合肥/ns 1月10日/t 电/n （/w 记者/nnt 郭宇/nr 通讯员/nnt 彭继友/nr ）/w 近日/t ，/w [马鞍山市/ns 博望/nz 区/n 新市镇/ns 法律/n 援助/vn 工作站/nis]/nt 办理/v 了/ule 一起/s 因/p 女方/n 身患/v 重病/n ，/w 男方/n 却/d 冷酷无情/nz 将/d 其/rz 抛弃/v 的/ude1 特殊/a 离婚/vi 案件/n 。/w 
戴/v 某/rz （/w 女/b ）/w 是/vshi 新市镇/ns 釜山村/ns 人/n ，/w [经/p 人/n 介绍/v]/nz 认识/v 了/ule 朱某/nr ，/w 2012年2月/t 两人/mq 登记/vn 结婚/vi ，/w [10/m 月份/n]/mq 生育/vn [一/d 女/b]/mq ，/w 感情/n 一直/d 不错/a 。/w 为了/p [养家/vi 糊口/vi]/nz ，/w 朱某/nr 外出/vi 打工/vi ，/w 戴/v 某/rz 在家/vi 照顾/v 女儿/n 。/w 却/d 不想/v 两人/mq 在/p 2013年/t [春节/t 期间/f]/nz 因/p 家庭/n 日常/b 琐事/n 发生/v 争执/vn ，/w 结果/n 戴/v 某/rz 一气之下/n ，/w 回娘家/nz 居住/v 并/cc 外出/vi 打工/vi ，/w 导致/v 两人/mq 感情/n 产生/v 隔阂/n 。/w 
2013年7月份/t ，/w 戴/v 某/rz 在/p 外/f 打工/vi 时/ng 突感/nz 身体/n 不适/a ，/w 随之/d 昏倒/vi ，/w 经/p 医院/nis 检查/vn ，/w 戴/v 某/rz 被/pbei 诊断/vn 为/p 子宫/n 绒毛膜癌/nhd 。/w 这/rzv 是/vshi 一种/mq 罕见/a 的/ude1 疾病/n ，/w 医疗/n 费用/n 非常/d 高昂/a 。/w 
突如/nz 起来/vf 的/ude1 噩耗/n ，/w 使得/vi 戴/v 某/rz 无法/v 承受/vn 。/w 打电话/vi 给/p 朱某/nr ，/w 朱某/nr 却/d 拒/vg 接/v 电话/n ，/w 也/d 未/d 到/v 医院/nis 去/vf 看望/v 戴/v 某/rz ，/w 更/d 不拿/v 医药费/n 帮助/v 妻子/n 治病/vi 。/w 2013年10月份/t ，/w 朱某/nr 向/p 法院/nis 提出/v 了/ule 离婚/vi 。/w 
戴/v 某/rz 身患/v 重病/n ，/w 生活/vn 不能/v 自理/vn ，/w 走投无路/al 之下/f ，/w 其/rz 父亲/n 来到/v [新市镇/ns 法律/n 援助/vn 工作站/nis]/nt [申请/v 法律/n 援助/vn]/nz ，/w 请求/v 朱某/nr 支付/v 扶养费/nz 。/w 经/p 区/n 法/n 援/vg 中心/nis 批准/v 并/cc 指派/v [新市镇/ns 法律/n 援助/vn 工作站/nis]/nt 办理/v 此/rzs 案件/n 。/w 
在/p 承办/v 此/rzs 案件/n 过程/n 中/f ，/w 法/n 援/vg [工作/vn 人员/n]/nnt 多次/mq 到/v 朱某/nr 家中/s 进行/vn 劝说/v ，/w 希望/v 其/rz [二/m 人/n]/mq 和好/vi 。/w 但是/c ，/w 朱某/nr 不仅/c 坚持/v 离婚/vn ，/w 而且/c 坚决/ad 不拿/v 医药费/n 。/w 
2014年1月6日/t ，/w 法院/nis [开庭/vi 审理/v]/nz 了/ule 此案/r ，/w 法/n 援/vg [工作/vn 人员/n]/nnt 认为/v [二/m 人/n]/mq 感情/n 既然/c 已/d [无法/v 挽回/v]/nz ，/w 现/tg 戴/v 某/rz [丧失/v 劳动/vn 能力/n]/nz 、/w 无/v 经济/n 来源/n 且/c [手术/n 治疗/vn]/nz 需要/v 昂贵/a 的/ude1 医药/n 费用/n ，/w 遂/d 代理/vn 女/b 方向/n 法院/nis 主张/v 要求/n 朱某/nr 支付/v 医疗费/n 。/w 
法院/nis 认为/v ，/w 戴/v 某/rz 身患/v 重病/n ，/w 朱某/nr 应当/v 关心/vn 其/rz 病情/n ，/w 并/cc 积极/ad 为/p 其/rz 治疗/vn ，/w 应当/v 尽/vi 到/v 相互/d 扶持/v 的/ude1 义务/n 。/w 最终/d 在/p 法/n 援/vg [工作/vn 人员/n]/nnt 和/cc 法官/nnt 的/ude1 共同/d 积极/ad 努力/ad 下/f ，/w 朱某/nr 愿意/v 拿出/v [5/m ./w 3/m 万元/q]/mq 给/p 戴/v 某/rz 支付/v 医药费/n 。/w 
