本报/rz 合肥/ns 1月9日/t 电/n （/w 记者/nnt 何聪/nr ）/w 我国/n 深井/n 瓦斯/n 煤层/n [动力/n 灾害/n]/nz 防/v 控/vn 技术/n 取得/v 关键性/n 突破/v ，/w 这项/r 技术/n 可以/v 成功/a 回收/v 深井/n 煤矿/nis 应力集中/gp 区/n [煤炭/n 资源/n]/nz ，/w 提高/v 回采率/nz 5%—10%/m ，/w 提高/v 高瓦斯/nrf [煤巷/nz 掘进/vi]/nz 和/cc 工作面/n 推进/vi 速率/n 40%—70%/m 。/w 该/rz 技术/n 已经/d 在/p [安徽/ns 淮南/ns 矿业/nis 集团/nis]/nt 两淮/nz 矿区/n 新/a 庄孜/nr 、/w 谢桥/nr 等/udeng 多个/mq 煤矿/nis 成功/a 开展/v 系统/n 工业/n 性/ng 试验/vn 及/cc 应用/vn 。/w 
该/rz 技术/n 由/p [安徽/ns 理工大学/nis]/ntu 、/w [淮南/ns 矿业/nis （/w 集团/nis ）/w 公司/nis]/nt 和/cc [北京/ns 科技/n 大学/nis]/ntu 等/udeng 单位/n 组成/v 课题组/nis 联合/vd 研发/v 。/w 
