NO/x ./w 1/m 澳网/n 抽签/vi ：/w 李娜/nr 与/cc 小/a 威/ng 同/p 处/n [半/m 区/n]/mq 小/a 德/b 避开/v 纳/v 费/n 纷争/n 
[北京/ns 时间/n]/nz 1月10日/t ，/w 2014年/t [澳大利亚/nsf 网球/n 公开赛/n]/nz 举行/v 了/ule 抽签/vi 仪式/n 。/w 赛会/n [4/m 号/q]/mq 种子/n 、/w “/w [中国/ns 金花/nz]/nz ”/w 李娜/nr 与/cc [世界/n 第一/m]/nz 小威廉姆斯/nrf 同/p 处/n 上/f [半/m 区/n]/mq ，/w 与/cc 她/rr 同/p 区/n 的/ude1 还有/v 科维托娃/nrf ，/w [卫冕/vi 冠军/nnt]/nz 阿扎伦卡/nrf 和/cc 夺冠/vi 大/a 热/a 莎拉波娃/nrf 被/pbei 分/qt 在/p 了/ule 下/f [半/m 区/n]/mq 。/w 详细/a 【/w 李娜/nr 明星/nnd 库/n 】/w 
