据/p 韩联社/nr 报道/v ，/w [韩国/nsf 国防部/nt]/nt [副/b 发言人/nnt]/nnt 魏龙燮/nr 10日/t 在/p 例行/v 记者/nnt 会上/n 说/v ，/w 韩美/nr 将/d 从/p 2月/t 实施/v “/w [关键/n 决断/n]/nz ”/w (/w KR/x )/w 和/cc “/w 鹞鹰/n ”/w (/w FE/x )/w 联合/v 军演/nz ，/w 是/vshi 为了/p 应对/v [全面/ad 战争/n]/nz ，/w 熟练/a 掌握/v 韩美/nr 指挥/v 程序/n 和/cc 增强/v 战斗力/n ，/w 并/cc 保障/v 美国/nsf 增援/v 战力/n 登陆/vi 韩半岛/nz 的/ude1 例行/vn 演习/vn ，/w 是/vshi 一种/mq 防御性/n 演习/vn 。/w 
对于/p 有些/rz [媒体/n 报道/v]/nz 韩/b [美/b 海军/nnd 陆战队/nis]/nz 即将/d 举行/v 大规模/b 登陆/vi 演习/vn 以防/v 朝鲜/nsf 发生/v 突发/vn 事态/n ，/w 魏龙燮/nr 表示/v ，/w 韩美/nr 并/cc 不是/c 针对/p 某个/rz 特定/b 事宜/n 进行/vn 演习/vn 。/w 
作为/p “/w 鹞鹰/n ”/w 联合/v 军演/nz 的/ude1 一环/nz ，/w 韩/b [美/b 海军/nnd 陆战队/nis]/nz 将/d 截至/v [3/m 月底/t]/mq 实施/v 例行/vn 登陆/vi 训练/vn ，/w 参加/v 演习/vn 兵力/n 规模/n 约/d 达/v [1/m 万/d 人/n]/mq 。/w 
该/rz 演习/vn 被/pbei 称为/v “/w 双龙/ns 训练/vn ”/w ，/w 部署/vn 在/p [日本/ns 冲绳/nsf]/ns 的/ude1 美国/nsf 第三/m [海军/nnd 陆战队/nis]/nt 机动/b 军/n 部分/n 兵力/n 和/cc [垂直/vd 起降/vi]/nz 运输机/n “/w 鱼鹰/n ”/w (/w MV/x -/w 22/m )/w 将/d 参加/v 演习/vn 。/w 
