深圳市/ns 卫生/an 和/cc [计划生育/n 委员会/nis]/nt 10日/t 发布/v 消息/n 称/v ，/w 深圳市/ns 疑/vg 接种/v [乙肝/nhd 疫苗/n]/nz 死亡/vi 病例/n ，/w 已/d 排除/v 与/cc [接种/vn 疫苗/n]/nz 有关/vn 。/w 
消息/n 称/v ，/w 1月10日/t ，/w 深圳市/ns [预防/v 接种/vn 异常/a 反应/vn]/nz 调查/vn 诊断/v 专家组/nis 对/p 2013年12月17日/t 一例/mq 新生儿/n 疑/vg 因/p [接种/vn 乙型/nz 肝炎/nhd 疫苗/n]/nz 死亡/vi 事件/n 进行/vn 调查/vn 诊断/vn 。/w 
专家组/nis 根据/p 该/rz 病例/n 在/p [深圳市/ns 龙岗区/ns 南湾/ns 人民/n 医院/nis]/nt 的/ude1 接种/vn 事实/n 、/w [临床/vn 表现/v]/nz 、/w 疾病/n 的/ude1 救治/vn 经过/p 情况/n ，/w 以及/cc [南方/s 医科/n 大学/nis 司法/n 鉴定/vn 中心/nis]/nt [鉴定/vn 意见/n]/nz 书/n ，/w [一致/a 认为/v]/nz 该/rz 病例/n 的/ude1 死亡/vn 与/cc [接种/vn 疫苗/n]/nz 无关/v ，/w 其/rz [死亡/vi 原因/n]/nz 系/v 在/p 患有/v 先天性/b 肺/n 小动脉/gb 高压/n 症/ng 的/ude1 基础上/nz 因/p 羊水/n 吸入/v 致/v [呼吸/v 功能/n 衰竭/vi]/nhd 。/w 
中新社/nt 记者/nnt 2013年12月24日/t 曾/d 对/p [深圳市/ns 龙岗区/ns 南湾/ns 人民/n 医院/nis]/nt 副院长/nnt 何毅平/nr 进行/vn 采访/v 。/w 他/rr 说/v ，/w 婴儿/n 出生/vi 的/ude1 时候/n 生命/n 体质/n 和/cc 外观/n 都/d 没有/v 发现/vn 明显/a 异常/a ，/w 医生/nnt 按照/p 医疗/n 规范/v 就/d 给予/vn 了/ule 维生素/n K/x 和/cc [乙肝/nhd 疫苗/n]/nz 的/ude1 注射/vn 。/w 注射/v 以后/f 大概/d [几/d 分钟/qt]/mq ，/w 新生儿/n 就/d 出现/v 哭声/n 下降/vi ，/w 哭声/n 减弱/v ，/w 以及/cc 面色苍白/nhd 等/udeng 异常/a 反应/vn 。/w 
