核心/n 提示/v ：/w 墓志/n 明确/a 记载/v 婉儿/nz 年/qt 十三时/t 被/pbei 封/q 为/p 唐高宗/nr 才/d 人/n ，/w [42/m 岁/qt]/mq 册封/v 为/p 唐中宗/nr 的/ude1 昭容/nz 。/w “/w 这/rzv 在/p 史书/n 上/f 从来/d 没有/v 记载/vn 过/uguo ，/w 也/d 颠覆/v 了/ule 以往/t 的/ude1 记录/vn 。/w 也/d 就是说/c ，/w 婉儿/nz 先后/d 嫁给/v 了/ule 唐高宗/nr 和/cc 唐中宗/nr 这/rzv 两位/mq 父子/n 皇帝/nnt 。/w ”/w 于庚哲/nr 说/v ，/w 其/rz 经历/n 与/cc 武则天/nr 则/d 颇为/d 相似/a ，/w 武则天/nr [十四/m 岁/qt]/mq 成为/v 唐太宗/nr 的/ude1 “/w 才/d 人/n ”/w ，/w 太宗/n 死后/qt ，/w 被/pbei 太宗/n 之/uzhi 子/ng [唐高宗/nr 李治/nr]/nz 册封/v 为/p “/w 昭仪/nz ”/w 。/w 
墓志/n 记/v 了/ule 啥/ry ？/w 
志/n 主/ag 经历/n 颇为/d 简略/a 
记者/nnt 发现/v ，/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 的/ude1 墓志/n 的/ude1 志文/nz 主要/b 记载/v 了/ule 其/rz 家族/n 的/ude1 来历/n ，/w 用/p 了/ule 近/a 一半/m 的/ude1 篇幅/n 连篇累牍/dl 地/ude2 叙述/v [上/f 官/n 昭容/nz]/nz 祖父/n [三/m 代/q]/mq 的/ude1 历官/nz ，/w 而/cc 对/p [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 的/ude1 经历/n 描述/v 则/d 颇为/d 简略/a ，/w 主要/b 记载/v 了/ule [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 年/qt [十三/m 为/p]/mq 才/d 人/n (/w 676年/t )/w ，/w 神龙/n 元年/t (/w 705年/t )/w [42/m 岁/qt]/mq 册/q 为/p 昭容/nz ，/w 之后/f 请/v 将/d 于/p 婕妤/nz ，/w [唐隆/nrf 政变/vn]/nz (/w 710年/t )/w 被/pbei 杀/v ，/w 死/v 时/ng [47/m 岁/qt]/mq 。/w 史书/n 记载/v 其/rz 生于/v 麟德/nz 元年/t (/w 664年/t )/w 。/w 
揭秘/v 一/m ：/w 
祖籍/n 不是/c 河南/ns 是/vshi 甘肃/ns 
揭秘/v 二/m ：/w 
先后/d 嫁/v 父子/n 两/m 皇帝/nnt 
墓志/n 明确/a 记载/v 婉儿/nz 年/qt 十三时/t 被/pbei 封/q 为/p 唐高宗/nr 才/d 人/n ，/w [42/m 岁/qt]/mq 册封/v 为/p 唐中宗/nr 的/ude1 昭容/nz 。/w “/w 这/rzv 在/p 史书/n 上/f 从来/d 没有/v 记载/vn 过/uguo ，/w 也/d 颠覆/v 了/ule 以往/t 的/ude1 记录/vn 。/w 也/d 就是说/c ，/w 婉儿/nz 先后/d 嫁给/v 了/ule 唐高宗/nr 和/cc 唐中宗/nr 这/rzv 两位/mq 父子/n 皇帝/nnt 。/w ”/w 于庚哲/nr 说/v ，/w 其/rz 经历/n 与/cc 武则天/nr 则/d 颇为/d 相似/a ，/w 武则天/nr [十四/m 岁/qt]/mq 成为/v 唐太宗/nr 的/ude1 “/w 才/d 人/n ”/w ，/w 太宗/n 死后/qt ，/w 被/pbei 太宗/n 之/uzhi 子/ng [唐高宗/nr 李治/nr]/nz 册封/v 为/p “/w 昭仪/nz ”/w 。/w 
揭秘/v 三/m ：/w 
阻止/v 公主/nnd 索/vg “/w 皇太女/nz ”/w 之/uzhi 位/q 
[中国/ns 唐史/nz 学会/v]/nt 副会长/nnt 、/w 陕/b 师大/nis 教授/nnt 杜文玉/nr 说/v ，/w 史书/n 上/f 记载/v ，/w [安乐/a 公主/nnd]/nz 是/vshi 韦皇后/nz 和/cc 唐中宗/nr 最/d 宠爱/v 的/ude1 女儿/n ，/w 曾/d 在/p 韦后/nr 的/ude1 默许/vn 下/f ，/w 向/p 唐中宗/nr 索要/v “/w 皇太女/nz ”/w 的/ude1 地位/n ，/w 想/v 当/p 储君/nnd 。/w 而/cc 墓志/n 则/d 显示/v ，/w 婉儿/nz 拼死/d 阻止/v 了/ule “/w 皇太女/nz ”/w [一/d 事/n]/mq 。/w 
揭秘/v 四/m ：/w 
亡身/nz 于/p 仓猝/nz 之际/f 
史书/n 记载/v ，/w 公元/n 710年/t ，/w 唐中宗/nr 驾崩/nz ，/w 李隆基/nr 发动/v [唐隆/nrf 政变/vn]/nz ，/w 诛/vg 韦后/nr ，/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 表/n 忠/vg 不成/v 而/cc 被/pbei 杀/v 。/w 
陕/b 师大/nis 历史/n 专家/nnt 、/w 博导/nnt 王双怀/nr 表示/v ，/w 墓志/n 中/f 记载/v ，/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 是/vshi 在/p [唐隆/nrf 政变/vn]/nz 时/ng ，/w 亡身/nz 于/p 仓猝/nz 之际/f 。/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 不是/c 韦后/nr 一伙/mq ，/w 而/cc 李隆基/nr 则/d 为了/p 免除/v 后患/n ，/w 在/p 仓促/a 之中/f 将/d 婉儿/nz 杀害/v ，/w 可见/c 在/p 当时/t 并/cc 没有/v 对/p 婉儿/nz 进行/vn 审判/vn 或者/c 详细/a 调查/vn 。/w 
揭秘/v 五/m ：/w 
被/pbei 李隆基/nr 毁/v 墓/n 
[上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 墓/n 的/ude1 被毁/vi ，/w [陕西省/ns 考古/n 研究院/nis]/nt 副研究员/nnt 李明/nr 认为/v 是因为/c [太平/a 公主/nnd]/nz ，/w 延/vg 和/cc 元年/t (/w 712年/t )/w 八月/t 睿宗/nz 传位/nz 太子/nnd 李隆基/nr ，/w 自己/rr 退/v 为/p 太上皇/nnd 。/w 次年/t ，/w 李隆基/nr 突然/ad 起事/vi ，/w 赐死/v [太平/a 公主/nnd]/nz ，/w 下令/v 铲平/nz [太平/a 公主/nnd]/nz 丈夫/n 武攸暨/nr 的/ude1 坟墓/n 。/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 被/pbei 认为/v 是/vshi [太平/a 公主/nnd]/nz 一党/nz ，/w 其/rz 墓/n 也/d 因此/c 受到/v 牵连/vn 而/cc 被毁/vi 。/w 
