[兴业县/ns 检察院/nis]/nt 称/v ，/w 2013年5月9日/t 至/p 2013年12月28日/t ，/w [兴业县/ns 人民检察院/nis]/nt 陆续/d 收到/v [兴业县/ns 公安局/nis]/nto 提请/v 批准逮捕/v 的/ude1 陈某/nz 光/n 等/udeng [13/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 涉嫌/v 性/ng 侵/vg 该县/r 未满/nz [14/m 周岁/q]/mq 小学/nis 女生/n 庞某某/nr 系列/n 案件/n 。/w 经/p 审查/vn ，/w [兴业县/ns 人民检察院/nis]/nt 依法/d 对/p [5/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 以/p 涉嫌/v 强奸罪/n 批准逮捕/v ，/w 对/p [6/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 以/p 涉嫌/v [嫖宿/nz 幼女/n 罪/n]/nz 批准逮捕/v ，/w 对/p [1/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 以/p 涉嫌/v [猥亵/v 儿童/n 罪/n]/nz 批准逮捕/v ，/w 对/p [1/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 以/p 事实/n 不/d 清/tg 、/w 证据/n 不足/an 不予/v 批准逮捕/v 。/w 
[兴业县/ns 检察院/nis]/nt 指出/v ，/w 从/p 2013年7月9日/t 起/vf ，/w [兴业县/ns 公安局/nis]/nto 陆续/d 将/d 其中/rz 的/ude1 [11/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 移送/v [兴业县/ns 人民检察院/nis]/nt [审查/vn 起诉/v]/nz (/w 尚/d 有/vyou [1/m 人/n]/mq 未/d 移送/v [审查/vn 起诉/v]/nz )/w 。/w 经/p [兴业县/ns 人民检察院/nis]/nt 审查/v [公安/n 机关/n]/nz 呈报/v 的/ude1 案卷/n 材料/n ，/w 认为/v 其中/rz [10/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 的/ude1 行为/n 符合/v 强奸罪/n 的/ude1 [构成/v 要件/n]/nz ，/w 遂/d 以/p 涉嫌/v 强奸罪/n 向/p 法院/nis [提起/v 公诉/vi]/nz ；/w 认为/v 其中/rz [1/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 符合/v [猥亵/v 儿童/n 罪/n]/nz 的/ude1 [构成/v 要件/n]/nz ，/w 遂/d 以/p 涉嫌/v [猥亵/v 儿童/n 罪/n]/nz [提起/v 公诉/vi]/nz 。/w 经/p 法院/nis 依法/d 审理/v 后/f ，/w 均/d 认定/v 了/ule [检察/b 机关/n]/nz 指控/v 的/ude1 罪名/n ，/w 分别/d 以/p 强奸罪/n 判处/v [10/m 名/q]/mq 被告人/n 9年/t 至/p 5年6/t 个/q 月/n 不等/vi 的/ude1 有期徒刑/n ；/w 以/p [猥亵/v 儿童/n 罪/n]/nz 判处/v [1/m 名/q]/mq 被告人/n 有期徒刑/n 2年6/t 个/q 月/n 。/w 
