据/p 台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 报道/v ，/w 民进党/nz “/w [中国/ns 事务/n 委员会/nis]/nt ”/w 今/tg （/w 9/m ）/w 日/b 通过/p 对/p [大陆/ns 政策/n]/nz 检讨/v 纪要/n ，/w 未/d 纳/v “/w 宪政/n 共识/n ”/w ，/w 台/q 当局/n 前/f “/w [行政/n 院长/nnt]/nnt ”/w 谢长廷/nr 重申/v “/w 宪法/n 各/rz 表/n ”/w ，/w 但/c 最后/f 通过/p 由/p 前/f 民进党/nz 主席/nnt 蔡英文/nr 提出/v 的/ude1 “/w 凝聚/v 台湾/ns 内部/f 共识/n ”/w 说法/n 。/w 
民进党/nz “/w [中国/ns 事务/n 委员会/nis]/nt ”/w 下午/t 召开/v [第/m 5/m 次/qv]/mq 会议/n ，/w 日前/t 谢长廷/nr 主持/v 对/p [大陆/ns 政策/n]/nz 扩大会议/nz 时/ng ，/w 曾/d 折衷/vn 做出/v “/w 宪政/n 共识/n ”/w 的/ude1 结论/n ，/w 但/c 这个/rz 结论/n 在/p 讨论/v 时/ng ，/w 谢长廷/nr 自己/rr 也/d 不/d 支持/v 。/w 据/p 转述/v ，/w 谢长廷/nr 认为/v ，/w 应该/v 以/p “/w 宪法/n 各/rz 表/n ”/w 作为/p 两岸/n 交流/vn 的/ude1 基础/n ，/w 不/d 应/v 通过/p “/w 宪政/n 共识/n ”/w 。/w 
日前/t 提议/v 主张/v 冻结/vn “/w 台独/n ”/w 党纲/n 的/ude1 民进党/nz “/w 立法院/nz 党团/nis 总/b 召/vg ”/w 柯建铭/nr 则/d 认为/v ，/w 不/d 应该/v 通过/p “/w 宪政/n 共识/n ”/w ，/w 不论是/c 冻结/v “/w 台独/n ”/w 党纲/n 或/c 是/vshi “/w 宪法/n 各/rz 表/n ”/w 等/udeng 问题/n ，/w 都/d 可以/v 在/p [下/f 一/d 阶段/n]/nz 再/d 做/v 讨论/vn 。/w 最后/f “/w 宪政/n 共识/n ”/w 未/d 纳入/v 对/p [大陆/ns 政策/n]/nz 检讨/v 纪要/n 。/w 
经过/p 讨论/v 后/f ，/w 蔡英文/nr 提出/v “/w 应该/v 积极/ad 凝聚/v 台湾/ns 内部/f 的/ude1 共识/n 做/v 为/p 两岸/n 对话/vn 的/ude1 基础/n ”/w 的/ude1 说法/n ，/w 希望/v 取代/v “/w 宪政/n 共识/n ”/w ，/w 最后/f 获得/v 各/rz “/w 委员/nnt ”/w 的/ude1 支持/vn 通过/p 。/w 
民进党/nz 主席/nnt 苏贞昌/nr 会/v 后/f 召开/v 记者会/n 时/ng 表示/v ，/w 会/v 中/f 讨论/v “/w 宪政/n 共识/n ”/w 时/ng ，/w 有/vyou 很多/m “/w 委员/nnt ”/w 都/d 有/vyou [发表/v 意见/n]/nz ，/w 今天/t 的/ude1 结论/n 就是/v 最后/f 的/ude1 共识/n ，/w 这/rzv 不是/c 他/rr 个人/n 和/cc 谢长廷/nr 的/ude1 “/w 相对/d ”/w 。/w 他/rr 说/v ，/w 一直/d 认为/v 这些/rz 问题/n 可以/v 继续/v 深入/ad 讨论/v ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 民进党/nz “/w [中国/ns 事务/n 委员会/nis]/nt ”/w 继续/v 要/v 做/v 的/ude1 事/n 。/w 
会前/t 外界/n [普遍/ad 认为/v]/nz ，/w 民进党/nz 会/v 提出/v 对/p [大陆/ns 政策/n]/nz [总结/v 报告/n]/nz ，/w 但/c 民进党/nz 政策/n 会/v 执行/vn 长/a 吴钊燮/nr 表示/v ，/w 送进/vf “/w [中国/ns 事务/n 委员会/nis]/nt ”/w 的/ude1 资料/n 已经/d 改为/v “/w 对/p [大陆/ns 政策/n]/nz 检讨/v 报告/n ”/w ，/w 但/c 经/p “/w 委员/nnt 讨论/v 后/f 认为/v ，/w 应/v 改为/v “/w [2014/m 对/p]/mq [大陆/ns 政策/n]/nz 检讨/v 纪要/n ”/w 。/w 
据/p 转述/v ，/w 会/v 中/f 谢长廷/nr 认为/v ，/w 只/d 需要/v 通过/p [9/m 次/qv]/mq 对/p [大陆/ns 政策/n]/nz “/w 扩大会议/nz ”/w 的/ude1 会议/n 纪录/n 即可/v ，/w 不须/v 通过/p 所谓/v 的/ude1 检讨/vn 报告/n ，/w 因为/c 那/rzv 是/vshi “/w 有/vyou 整理/v 过/uguo 的/ude1 东西/n ”/w ，/w 但/c 柯建铭/nr 等/udeng 多/a 名/q “/w 委员/nnt ”/w 认为/v 可以/v 通过/p 。/w 至于/p “/w 检讨/v 报告/n ”/w 转化/v 为/p “/w 检讨/v 纪要/n ”/w 的/ude1 关键/n ，/w 相关/vn 人士/n 透露/v ，/w 也/d 是/vshi 由/p 蔡英文/nr 所/usuo 提出/v 的/ude1 建议/n 。/w （/w 朱炼/nr ）/w 
