“/w 中国/ns 最/d 有/vyou 影响力/n 的/ude1 人/n ”/w “/w 中国/ns 最/d 著名/a 的/ude1 慈善家/nnd ”/w “/w 中国/ns 道德/n 领袖/nnt ”/w “/w [地震/n 救援/vn]/nz 英雄/n ”/w “/w 最/d 著名/a 最/d 受/v 爱戴/vn 的/ude1 精神/n 模范/n ”/w …/w …/w 今天/t ，/w 网友/n “/w 聚焦/vi 微/ag 世界/n ”/w 在/p 微博/n 上/f 质疑/vn 陈光标/nr 英文/nz 名片/n 上/f 的/ude1 一连串/al 头衔/n 将令/n 美国人/nz 震撼/v 。/w 记者/nnt 今天/t 与/cc 在/p 美国/nsf 的/ude1 陈光标/nr 取得/v 联系/vn ，/w 他/rr 解释/v 称/vn ，/w 印刷/vn 在/p 名片/n 上/f 的/ude1 头衔/n 都/d 是/vshi 有/vyou 证书/n 的/ude1 ，/w 令/v 网友/n 误会/vn ，/w 可能/v 是因为/c 将/d 英文/nz 名片/n 再度/d 翻译/v 成/v 中文/nz 之后/f 产生/v 的/ude1 误差/n 。/w 
今天/t ，/w 网友/n “/w 聚焦/vi 微/ag 世界/n ”/w 发文/vi 称/v ，/w 陈光标/nr 的/ude1 英文/nz 名片/n 将/d 震慑/v 住/vn 了/ule 傲慢/a 的/ude1 美国人/nz ，/w “/w ‘/w 中国/ns 最/d 有/vyou 影响力/n 的/ude1 人/n ’/w ‘/w 中国/ns 最/d 著名/a 的/ude1 慈善家/nnd ’/w ‘/w 中国/ns 道德/n 领袖/nnt ’/w ‘/w [地震/n 救援/vn]/nz 英雄/n ’/w ‘/w 最/d 著名/a 最/d 受/v 爱戴/vn 的/ude1 精神/n 模范/n ’/w ‘/w 中国/ns 最/d 有/vyou 魅力/n 的/ude1 慈善家/nnd ’/w ‘/w 中国/ns 低碳/n 环保/n 首席/n 推动者/n ’/w ./w 。/w ./w 颤抖/vi 吧/y 美国/nsf ！/w ”/w 
“/w 我/rr 的/ude1 名片/n 上/f 有/vyou [9/m 个/q]/mq 头衔/n ，/w 这些/rz 荣誉/n 都/d 是/vshi 有/vyou 证书/n 的/ude1 。/w 比如/v ，/w ‘/w 全国/n 十大/mq 杰出/a 志愿者/nnt ’/w ，/w 是/vshi 团中央/nt 授予/v 的/ude1 ，/w ‘/w 中国/ns 好人/n ’/w 是/vshi [中央/n 文明办/nis]/nt 授予/v 的/ude1 ，/w ‘/w 中国/ns 低碳/n 环保/n [第一/m 人/n]/mq ’/w 是/vshi 联合国/nt 的/ude1 一个/mq [环保/n 组织/n]/nt 颁发/v 的/ude1 证书/n 。/w 我/rr 找/v 了/ule 一个/mq 在/p 美国/nsf 生活/vn 了/ule [20/m 多年/mq]/mq 的/ude1 朋友/n ，/w 将/d 中文/nz 的/ude1 职务/n 和/cc 称号/n 告诉他/nz ，/w 拜托/v 他/rr 翻译/v 成/v 英文/nz 。/w ”/w 今天/t ，/w 陈光标/nr 在/p 接受/v 人民网/nz 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 他/rr 在/p 印刷/v 名片/n 时/ng ，/w 为了/p 保证/v 准确/a [美式/nz 英语/nz]/nz 的/ude1 准确度/n ，/w 并/cc 没有/v 找/v 普通/a 的/ude1 翻译社/nis 或者/c 名片/n 社/n ，/w 而是/c 找/v 了/ule 美国/nsf 的/ude1 华人/n 朋友/n 帮忙/vi 翻译/v 。/w 因为/c 不/d 太/d 懂/v 英文/nz ，/w 他/rr 并/cc 没有/v 核对/vn 英文/nz 是否/v 准确/a 。/w “/w 可能/v 在/p 翻译/v 时/ng ，/w 进行/vn 了/ule 修改/v 。/w 我/rr 知道/v ，/w 帮/v 我/rr 翻译/v 的/ude1 朋友/n 把/pba 所有/b 全国/n ，/w 都/d 改成/v 了/ule 中国/ns 。/w ”/w 
陈光标/nr 说/v ，/w 英文/nz 名片/n 他/rr 1月1日/t 才/d 拿到/v 手/n ，/w 1月3日/t 带到/v 美国/nsf 开始/v 使用/vn ，/w 并不/d 知道/v 会/v 引起/v 网上/s 讨论/v 。/w 
陈光标/nr 提供/v 了/ule 他/rr 印刷/vn 在/p 名片/n 上/f 的/ude1 英文/nz 头衔/n 的/ude1 中文/nz 内容/n ，/w 这些/rz 内容/n 与/cc 网友/n 翻译/v 的/ude1 有/vyou 一定/b 差距/n ：/w 
1/m 、/w [全国/n 道德/n 模范/n]/nz 
2/m 、/w 中国/ns 最/d 具/vg 影响力/n 人物/n [第一/m 人/n]/mq 
3/m 、/w 中国/ns 首善/nz 
4/m 、/w 全国/n 抗震救灾/vl [英雄/n 模范/n]/nz 
5/m 、/w 中国/ns 低碳/n 环保/n [第一/m 人/n]/mq 
6/m 、/w 全国/n 最/d 具/vg 号召力/n 慈善家/nnd 
7/m 、/w 中国/ns 好人/n 
8/m 、/w 环保/n 拆除/v [第一/m 人/n]/mq 
9/m 、/w 全国/n 十大/mq 杰出/a 志愿者/nnt 
(/w 记者/nnt 李婧/nr )/w 
