2014年/t [合肥/ns 两会/n]/nt 即将/d 召开/v ，/w 该市/r 政协/nis [十三/m 届/q]/mq 一次/mq 会议/n 优秀/a 提案/n 日前/t 也/d 揭晓/vi 。/w 据悉/v ，/w 该/rz 年度/n 优秀/a 提案/n 共/d [27/m 件/q]/mq ，/w 内容/n 涉及/v 巢湖/ns 综合治理/vl 、/w 职业病/n 防治/vn 、/w 减缓/v 空气/n [环境/n 恶化/vi]/nz 、/w 改善/v 交通/n 拥堵/v 等/udeng [诸多/m 方面/n]/mq 。/w 
该/rz 提案/n 得到/v 了/ule [庐阳区/ns 政府/nis]/nto 的/ude1 采纳/vn ，/w 目前/t ，/w 城隍庙/ns 改造/v 项目/n 经/p [合肥/ns 市委/nis]/nto 、/w 市政府/n 批示/n ，/w 已/d 进入/v [详细/a 规划/n]/nz 阶段/n ，/w 将/d 把/pba 改造/vn 定位/vn 为/p 商业/n [文化/n 旅游/vn]/nz 特色/n 街区/n ，/w 彰显/v 城隍庙/ns 区域/n 的/ude1 庙宇/n 、/w 建筑/n 、/w 餐饮/n 、/w 民俗/n 、/w [市井/n 文化/n]/nz 和/cc 商业/n 魅力/n 。/w 
此外/c ，/w 针对/p 合肥市/ns 道路/n 车辆/n 拥堵/v 状况/n ，/w 政协/nis 委员/nnt 高健/nr 建议/n ，/w 除了/p 继续/v 进行/vn 各/rz 条/q 地铁/n 线路/n 建设/vn ，/w 还/d 须/d 再/d 新建/v 高架桥/n 等/udeng 。/w 据悉/v ，/w 该/rz 提案/n 已/d 由/p [合肥市/ns 公安局/nis]/nto 、/w 交通局/nis 、/w 规划局/nis 等/udeng 多/a 部门/n 共同/d 开展/v 办理/vn 。/w （/w 记者/nnt 祝亮/nr ）/w 
