赵东/nr 一行/n 考察/v 了/ule [三山区/ns 计划生育/n 服务站/nis]/nt ，/w 查看/v 了/ule 我/rr 区/n 人口/n [文化/n 建设/vn]/nz 情况/n ，/w 并/cc 召开/v 座谈会/n 听取/v 了/ule 三山区/ns 人口/n 计生/n 工作/vn [情况/n 汇报/vn]/nz 。/w 赵东/nr 对/p 三山区/ns 在/p 计划生育/n 工作/vn 给予/vn 了/ule 充分/ad 肯定/v ，/w 并/cc 就/d 下/f 一步/mq 工作/vn 提出/v 了/ule 要求/n ：/w 要/v 巩固/vn 成果/n ，/w 不断/d 提升/v 计生/n [优质/b 服务/vn]/nz 工作/vn 水平/n ；/w 要/v 创新/vn 计/vi 卫/ng 体制/n ，/w 打造/v 全新/b 的/ude1 妇幼/n 健康/a 服务/v 体系/n 。/w 
