[湖北/ns 宜昌/ns]/ns 一/m 事业单位/nz 女干部/nz 以/p [新房/n 装修/vn]/nz 、/w 部门/n 开发/v 项目/n 等/udeng 为/p 借口/n ，/w 先后/d 找/v 同事/n 、/w 朋友/n 借/v 了/ule 30多万元/m 参与/v 赌博/vn ，/w 输光/v 后/f 逃到/v 上海/ns 被/pbei 抓/v 。/w 宜昌/ns 伍家岗/nr 警方/n 10日/t 通报/v 称/vn ，/w 该/rz 女干部/nz 张某/nz 因/p 涉嫌/v 诈骗/vn 已/d 被/pbei 警方/n [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 
[伍家岗/nr 区/n 公安/n 分局/nis]/nt 万寿桥/nz 派出所/nis 办案/vn 民警/nnt 介绍/v ，/w 张某/nz 今年/t [40/m 岁/qt]/mq ，/w 是/vshi 宜昌/ns 某/rz 事业单位/nz 部门/n 负责人/nnt 。/w 2012年/t ，/w 张某/nz 以/p 部门/n 要/v 开发/vn 项目/n 为/p 由/p ，/w 找/v 一位/mq 牌友/nz 借/v 走/v [20/m 万元/q]/mq ，/w 并称/v 后期/f 利润/n 丰厚/a 。/w [2013/m 年年/d]/mq 底/f ，/w 因/p 一直/d 无法/v 找到/v 张某/nz ，/w 该/rz 牌友/nz 到/v 派出所/nis 报案/vi ，/w 警方/n 随即/d 介入/v 调查/vn 。/w 
民警/nnt 调查/vn 发现/v ，/w 张某/nz 不仅/c 是/vshi 找朋友/nz 借/v 了/ule 钱/n ，/w 她/rr 还/d 以/p 家中/s [新房/n 装修/vn]/nz 为/p 由/p ，/w 找/v 不少/m 同事/n 借/v 了/ule 钱/n ，/w 从/p 2012年3月/t 至/p 7月/t 间/f ，/w 借款/n 总额/n 达/v [17/m ./w 9/m 万元/q]/mq 。/w 在/p 这/rzv 之后/f ，/w 张某/nz 就/d “/w 失踪/vi ”/w 了/ule 。/w “/w 没/d 上班/vi 了/ule ，/w 也/d 没/d 回家/vi ，/w 电话/n 也/d 打/v 不通/a 。/w ”/w 办案/vn 民警/nnt 说/v 。/w 
从/p 调查/v 情况/n 看/v ，/w 张某/nz 涉嫌/v 诈骗/vn 。/w 随后/d ，/w 警方/n 通过/p [网上/s 追逃/nz]/nz ，/w 在/p 上海/ns 将/d 张某/nz 抓获/v 。/w 被/pbei 押解/v 回/v 宜昌/ns 后/f ，/w 张某/nz 交待/v ，/w 她/rr 沉溺于/nz 赌博/vi ，/w 因为/c 急/v 着/uzhe 翻本/vi 于是/cc 找/v 人/n 借钱/vi ，/w 本来/d 是/vshi 想/v 着/uzhe 赢/v 了/ule 就/d 还/d 钱/n ，/w 哪/ry 知/v 30多万元/m 也/d 全部/m 输光/v 了/ule 。/w 
