[中国网/nz 事/n]/nz ：/w 新年/t 发出/v “/w 开门炮/nz ”/w 国务院/nt 再/d 部署/vn 简政放权/vl 
国务院/nt 2014年/t 的/ude1 第一次/mq [常务/b 会议/n]/nz 再次/d 聚焦/vi [行政/n 审批/vn 制度/n]/nz 改革/vn ，/w 部署/vn 继续/v 把/pba 简政放权/vl 作为/p “/w 开门炮/nz ”/w 。/w 
国务院/nt 总理/nnt 李克强/nr 在/p 他/rr 的/ude1 第一次/mq 总理/nnt 两会/n [记者/nnt 招待会/n]/nz 上/f 承诺/vn ，/w 本届/r 政府/nis 将/d 削减/v [三/m 分/qt 之一/rz 以上/f]/mq 的/ude1 [行政/n 审批/vn 事项/n]/nz ，/w 并/cc 誓言/n “/w 把/pba 错/v 装/v 在/p 政府/nis 身上/s 的/ude1 手/n 换成/v 市场/n 的/ude1 手/n ”/w 。/w 
“/w [行政/n 审批/vn 改革/vn]/nz 将/d 加速/vi 。/w ”/w [国家/n 行政/n 学院/nis]/nt 教授/nnt 丁元竹/nr 说/v ，/w “/w 加大/v 推进/vn 行政/n 体制改革/v 的/ude1 力度/n 也/d 是/vshi [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 的/ude1 要求/n 。/w ”/w 
[十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 明确/a 了/ule 中国/ns 未来/t 改革/vn 的/ude1 方向/n ，/w 提出/v 要/v 处理/vn 好/a 政府/nis 和/cc 市场/n 的/ude1 关系/n ，/w 使/v 市场/n 在/p [资源/n 配置/vn]/nz 中/f 起/vf “/w 决定性/n ”/w 作用/n 。/w 
过去/vf 一年/mq ，/w [行政/n 改革/vn]/nz 、/w [金融/n 改革/vn]/nz 、/w 财税/n 改革/vn 取得/v 突破性/n 进展/vn ，/w 一大批/mq [行政/n 审批/vn 事项/n]/nz 被/pbei 取消/v ，/w [贷款/n 利率/n]/nz 下限/n 放开/v ，/w 人民币/n 朝/tg 自由/a 流通/vn 可兑换/nz 的/ude1 方向/n 迈出/v 新/a 步伐/n ，/w [资本/n 市场/n]/nz 管理/vn 呈现/v 新思路/nz ，/w 总/b 的/ude1 方向/n 都/d 是/vshi 给予/vn 市场/n 这/rzv 只/d 无形/b 的/ude1 手/n 更大/d 的/ude1 力量/n 。/w 
李克强/nr 去年/t 底/f 在/p 天津/ns 考察/v 时/ng 表示/v ，/w 面对/v 复杂/a 严峻/a 形势/n ，/w 我们/rr 创新/vi [宏观/n 调控/vn]/nz 方式/n ，/w 使/v [经济/n 运行/vn]/nz 处于/v 合理/a 区间/n ，/w [货币/n 政策/n]/nz 主要/b 指标/n 符合/v 预期/vn 目标/n 。/w 明年/t 通过/p 全面/ad 深化改革/v 、/w 进一步/d 扩大/v 开放/vn ，/w 我们/rr 有条件/nz 继续/v 保持/vn 经济/n 平稳/a 运行/vn 和/cc [金融/n 市场/n]/nz 总体/n 稳定/an 。/w 
“/w [政府/nis 职能/n]/nz 改革/vn 是/vshi 核心/n 。/w 政府/nis 改革/vn 涉及/v 方方面面/n ，/w 职能/n 转变/v 是/vshi 提纲挈领/vl 的/ude1 举措/n ，/w 也/d 是/vshi 未来/t 改革/vn 非常/d 关键/n 的/ude1 突破点/n 。/w ”/w 金融/n 专家/nnt 连平/ns 说/v 。/w 
在/p 不断/d 取消/v 和/cc 下放/v [行政/n 审批/vn]/nz 的/ude1 进程/n 中/f ，/w 国务院/nt 提出/v 转变/vn 职能/n 的/ude1 新思路/nz ，/w 不断/d 推出/v 简政放权/vl 的/ude1 新举措/nz 。/w 
此次/rz [国务院/nt 常务/b 会议/n]/nz 明确/a 指出/v ，/w 各/rz 部门/n 不得/vi 擅自/d 新/a 设/v [行政/n 审批/vn 事项/n]/nz 。/w 
“/w 第一次/mq [国务院/nt 常务/b 会议/n]/nz 就/d 把/pba 重点/n 放在/v [行政/n 审批/vn]/nz 上/f ，/w 给/p 各地/rzs 改革/vn 树立/v 标杆/n 。/w 因此/c ，/w [地方/n 政府/nis]/nz 的/ude1 [行政/n 审批/vn 改革/vn]/nz 也/d 有望/v 加快/vn 推进/vi 。/w 由此/d 将/d 释放/v 经济/n 活力/n ，/w 发挥/v 市场/n 决定性/n 作用/n 。/w ”/w 中国/ns (/w 海南/ns )/w 改革/v [发展/vn 研究院/nis]/nit [经济/n 研究所/nis]/nis 所长/nnt 匡贤明/nr 说/v 。/w 
此次/rz [常务/b 会议/n]/nz 指出/v ，/w 管理/v 方向/n 要/v 朝/tg 审批/v 事项/n 的/ude1 “/w 负面/b 清单/n ”/w 迈进/vi 。/w 这/rzv 是/vshi 继/vg 上海/ns 自贸区/nz 实施/v “/w 负面/b 清单/n ”/w 模式/n 的/ude1 探索/vn 后/f ，/w 为/p 深化/v [行政/n 审批/vn 制度/n]/nz 改革/vn 进一步/d 明确/a 了/ule 方向/n 。/w 
“/w 逐步/d 做到/v 审批/vn 清单/n 之外/f 的/ude1 事项/n ，/w 均/d 由/p [市场/n 主体/n]/nz 依法/d 自行/d 决定/v 。/w ”/w [国务院/nt 常务/b 会议/n]/nz 这样/rzv 强调/v 。/w 
“/w 在/p 去年/t 简政放权/vl 要求/n 已经/d 明确/a 的/ude1 情况下/nz ，/w 现在/t 进一步/d 加以/vx 细化/v ，/w 实际上/d 是/vshi 加大/v 力度/n 来/vf 推动/v 改革/vn 能够/v 落到实处/n 。/w 把/pba 简政放权/vl 作为/p 今年/t 第一次/mq [国务院/nt 常务/b 会议/n]/nz 的/ude1 内容/n 来/vf 重点/n 讨论/v 、/w 确定/v 定调/v ，/w 进一步/d 明确/a 了/ule 国务院/nt 关于/p 深化/v [行政/n 审批/vn 制度/n]/nz 改革/vn 的/ude1 思路/n 和/cc 路径/n 。/w ”/w 连平/ns 说/v 。/w (/w 记者/nnt 张祎/nr 郭信峰/nr )/w 
