杨幂/nr 刘恺威/nr 巴厘岛/nsf 大婚/nz 
杨幂/nr 与/cc 老公/n 刘恺威/nr 8日/t 在/p 巴厘岛/nsf 举行/v 浪漫/a 的/ude1 海岛/ns 婚礼/n ，/w 除了/p 胸部/n 变/v 大/a 、/w 小腹/n 微/ag 凸/ag 让/v 孕/vg 事/n 再/d 成/v 焦点/n 外/f ，/w 最近/t 还有/v 网友/n 翻/v 出/vf 她/rr 2011年/t 公开/ad 否认/v “/w 威幂恋/nr ”/w 的/ude1 微博/n 留言/n ，/w 文中/s 不只/c 强力/n 否认/v 这段/r 恋情/n 还/d 道出/v 担忧/vn 自己/rr 嫁/v 不/d 掉/v 的/ude1 心情/n ，/w 如今/t [2/m 人/n]/mq 修成/v 正果/n ，/w 也/d 让/v 网友/n 们/k 忍不住/v 笑/vn 亏/v ：/w [缘份/n 天/qt 注定/v]/nz 啊/y ！/w 
