2014年/t [房地产/n 投资/vn]/nz 增速/n 可能/v 保持/vn 不变/nz ，/w 房价/n 有/vyou 继续/v 上涨/vn 空间/n ，/w 但/c 增速/n 有所/v 减缓/vn …/w …/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w 被/pbei 誉为/v 房地产/n 界/n “/w 预言帝/nz ”/w 的/ude1 [华远/nr 地产/n]/ntc 董事长/nnt 任志强/nr 在/p [合肥/ns 大/a 剧院/nis]/nt 发表/v 名为/v “/w 2014年/t [市场/n 动态/n]/nz ”/w 的/ude1 主题/n 演讲/vn ，/w 预测/vn 2014年/t 房价/n 将/d 会/v 保持/vn 上涨/vi 态势/n ，/w 具体/a 到/v 合肥/ns [房地产/n 市场/n]/nz ，/w 建议/n 开发/v 企业/n 对/p 2014年/t 的/ude1 房价/n “/w 涨幅/n ”/w 保持/v 理性/n 思考/vn ，/w 就/d 目前/t 人均收入/n 而言/uls ，/w 合肥/ns 房价/n “/w 破/v 万/m ”/w ，/w 短期内/nz “/w 底气/n ”/w 不足/an 。/w 
今年/t 房价/n 涨势/n 将/d 趋缓/nz 
2013年/t ，/w 虽然/c 调控/v 政策/n 不断/d 出台/vi ，/w 但/c [房地产/n 市场/n]/nz 还是/c 保持/v 了/ule 较快/d 增长/v 。/w 2014年/t ，/w 增长/v 能否/v 延续/vn 呢/y ？/w “/w [房地产/n 投资/vn]/nz 增速/n 可能/v 保持/vn 不变/nz ，/w 预计/v 在/p 18-20%/m 之间/f ，/w 但/c 房价/n 和/cc 销售量/n 涨幅/n 都会/n 放缓/v 。/w ”/w 任志强/nr 表示/v ，/w 他/rr 的/ude1 预测/vn 有/vyou 几个/mq 重要/a 的/ude1 依据/n 。/w 
首先/d ，/w 土地/n 购置/v 在/p 2013年11月份/t 以后/f 转入/v 正/d 增长/v 。/w 从/p 2011年/t 土地/n 购置/v 开始/vn 出现/v 下滑/vn ，/w 2012年/t 全年/n 土地/n 购置/v 增长/vn 是/vshi 负/v 。/w 连续/a 两年/mq 的/ude1 土地/n 供不应求/vl 出现/v 以后/f ，/w 房产/n 供不应求/vl 就/d 会/v 出现/vn ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 2013年/t 房价/n 大/a 涨/vi 的/ude1 原因/n 。/w 
任志强/nr 预测/vn 至少/d 2014年/t 上半年/t ，/w [土地/n 交易/vn]/nz 仍/d 会/v 保持/vn 正/d 增长/v 情况/n ，/w 土地/n 购置/v 增长/vn 出现/v ，/w 就/d 会/v 保证/vn 相应/vi 的/ude1 投资/vn 。/w 加上/v 去年/t 房产/n 销售/vn 比较/d 好/a ，/w 开发商/nnd 手里/s 有/vyou 大/a 把/pba 现金/n ，/w 这/rzv 也/d 为/p 2014年/t 保持/v [房产/n 投资/vn]/nz 提供/v 了/ule 可能/v 。/w 
就/d 房价/n 而言/uls ，/w 任志强/nr 认为/v 价格/n 持续/vd 上涨/vi 的/ude1 趋势/n 不会/v 发生/vn 变化/vn 。/w 支撑/v [房价/n 上涨/vi]/nz 的/ude1 一个/mq 重要/a 着力点/n 是/vshi 中国/ns 正在/d 进行/vn 的/ude1 城镇化/vn 。/w 按照/p 目前/t [统计/vn 数据/n]/nz ，/w 中国/ns [城镇化/vn 率/v]/nz 为/p 52%/m ，/w 距离/n 75%/m 的/ude1 目标/n 还有/v 距离/n ，/w 这/rzv 意味着/v 仍/d 有/vyou 巨大/a 的/ude1 购房/vn 需求/n 。/w “/w 刚/d 需/v 购房/vn 需求/n 还有/v [5/m -/w 7/m 年/qt]/mq 的/ude1 周期/n ，/w [房价/n 上涨/vi]/nz 和/cc 销量/n 增加/v 有/vyou 充分/ad 的/ude1 市场/n 条件/n 。/w ”/w 
合肥/ns 房价/n 暂/d 难/a “/w 破/v 万/m ”/w 
对于/p 合肥/ns 房价/n 今年/t 能否/v “/w 破/v 万/m ”/w ，/w 任志强/nr 说/v ，/w 从/p 目前/t 的/ude1 城市/n 经济发展/v 状况/n 和/cc [城镇化/vn 率/v]/nz 来看/u ，/w 合肥/ns [房价/n 上涨/vi]/nz 还/d 没有/v 那么/c 快/a 的/ude1 速度/n 。/w 
他/rr 分析/vn 称/v ，/w 安徽/ns 的/ude1 [国民/n 生产总值/n]/nz 排/v 在/p 全国/n [第/m 14/m 位/q]/mq ，/w 但/c 人均/a GDP28792/x 元/q 排/v 位居/v 后/f 。/w 在/p [城镇化/vn 率/v]/nz 上/f ，/w 安徽省/ns 为/p 46.5%/m ，/w 虽然/c [发展/vn 速度/n]/nz 较快/d ，/w 但/c 低于/v 全国/n 52%/m 的/ude1 水平/n 。/w 从/p [三/m 大/a 产业/n]/nz 占/v 比/p 来看/u ，/w 安徽/ns 第一产业/n 占/v 比/p 低/a ，/w 第二产业/n 发展/vn 极快/d ，/w 超过/v 50%/m ，/w 但/c 第三产业/n 比重/n 远远/d 低于/v 全国/n [平均/a 水平/n]/nz 。/w 综合/vn 以上/f 因素/n ，/w 安徽/ns 房价/n 没有/v [过/uguo 快/a 上涨/vi]/nz 的/ude1 基础/n ，/w 所以/c ，/w “/w 有些/rz 人/n 预测/v 合肥/ns 房价/n 即将/d 过/uguo 万元/q ，/w 现在/t 看/v 为时尚早/nz 。/w ”/w 
对/p [房价/n 上涨/vi]/nz 速度/n 的/ude1 预判/nz 与/cc 企业/n 的/ude1 [发展/vn 战略/n]/nz 息息相关/vl ，/w 任志强/nr 建议/n 省内/s 房/n 企/ng 对/p 2014年/t 的/ude1 房价/n 涨幅/n 有/vyou 正确/a 的/ude1 认识/vn ，/w 不可/v 一味/d 想/v 着/uzhe “/w 涨价/vi ”/w ，/w 在/p 楼盘/n 定位/vn 、/w [营销/vn 策略/n]/nz 上/f 根据/p 市场/n 情况/n 重新/d 安排/v ，/w “/w 忘掉/v 涨/vn 字/n 。/w ”/w 
掘金/n [商业/n 地产/n]/nz 需/v 慎重/a 
纵观/v 2013年/t 的/ude1 [合肥/ns 楼市/n]/nz ，/w [不少/m 房/n]/mq 企/ng 推出/v 的/ude1 商铺/n 、/w 写字楼/n 炙手可热/vl ，/w 让/v 很多/m 专注/vi 住宅/n 开发/vn 的/ude1 企业/n “/w 心痒/nz 难耐/nz ”/w 。/w 对此/d ，/w 任志强/nr 给/p 出/vf 的/ude1 建议/n 是/vshi “/w [结合/v 实际/n]/nz ，/w [慎重/a 考虑/v]/nz ”/w 。/w 
他/rr 表示/v ，/w 从/p 1998年/t 到/v 现在/t 为止/u ，/w 广泛/a 意义/n 上/f 的/ude1 泛/v 商业/n 的/ude1 体系/n 在/p 所有/b 的/ude1 投资/vn 比重/n 中/f 占/v 比/p 30%/m ，/w 而且/c 在/p 整体/n 土地/n 供应量/n 中/f ，/w [商业/n 用地/n]/nz 和/cc [住宅/n 用地/n]/nz 的/ude1 比例/n 基本/a 是/vshi 三七开/n ，/w [商业/n 用地/n]/nz 的/ude1 总/b 指标/n 就/d 占/v 这么/rz 大/a 比例/n ，/w 不/d 可能/v 所有/b 的/ude1 企业/n 都/d 转移/v 到/v 商业/n 开发/v 板块/n 。/w 
“/w 最重要/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 商业/n 运行/vn 的/ude1 规律/n 是/vshi 第三产业/n 的/ude1 比重/n 。/w 合肥/ns 处在/v 从/p 住宅/n 向/p 商业/n 转化/v 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 第三产业/n 产值/n 在/p 整个/b GDP/x 占/v 比/p 中/f 较低/d ，/w 不足以/v 支撑/vn 大量/m 的/ude1 商业/n 。/w ”/w 任志强/nr 表示/v ，/w 过去/vf 的/ude1 [商业/n 用地/n]/nz 很多/m 是/vshi 商业/n 机构/n 自/p 建/v ，/w 慢慢/d 转移/v 到/v 开发商/nnd 建设/vn ，/w 但/c 总量/n 上/f 并/cc 没有/v 大/a 的/ude1 变化/vn ，/w 因此/c 开发/v 企业/n 在/p 发展/v 过程/n 中/f 要/v 有/vyou 清晰/a 的/ude1 思路/n ，/w 正确/a 选择/v 企业/n 的/ude1 [发展/vn 战略/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 李丽媛/nr //w 文/ng 李冠玉/nr //w 摄/vg ）/w 
