2008年/t 的/ude1 大雪/n 合肥/ns 人/n 记忆犹新/vl ，/w 如果/c 再/d 遇到/v [冰雪/n 灾害/n]/nz ，/w 合肥/ns 该/rz 怎么办/ryv ？/w 1月9日/t ，/w 合肥市/ns 正式/ad 公布/v 《/w 合肥市/ns [冰雪/n 灾害/n]/nz 天气/n [应急/vn 预案/n]/nz 》/w ，/w 将/d [冰雪/n 灾害/n]/nz 划分/v 为/p 蓝/a 、/w 黄/a 、/w 橙/ag 、/w 红/a [四/m 个/q]/mq 级别/n ，/w 此举/rzv 在/p 省内/s 属于/v 首创/vn 。/w 在/p 拥有/v “/w 冰雪/n 防灾/vn 手册/n ”/w 之后/f ，/w 合肥/ns 是否/v 拥有/v 打硬仗/vl 的/ude1 能力/n ？/w 
铲/v 雪/n 除冰/nz 队伍/n 随时/d 待命/vi 
去年/t [10/m 月份/n]/mq ，/w 合肥/ns 即/v 开始/vn 着手/v 编制/vn [冰雪/n 灾害/n]/nz 天气/n [应急/vn 预案/n]/nz ，/w 历时/vi [2/m 个/q]/mq 多/a 月/n 最终/d 形成/v 定稿/vn 。/w 该/rz [应急/vn 预案/n]/nz 根据/p 合肥/ns 气候/n 特点/n 量身/d 打造/v ，/w [四/m 个/q]/mq 应急/vn 等级/n 划分/v 的/ude1 “/w 参照系/n ”/w ，/w 正是/v 2008年/t 那场/r [令人/v 难忘/a]/nz 的/ude1 大雪/n 。/w 
从/p 目前/t 的/ude1 [天气/n 情况/n]/nz 来看/u ，/w 合肥/ns 的/ude1 [第/m 一场/mq 雪/n]/nz 还/d 遥遥无期/vl 。/w 但是/c ，/w 防灾/vn 减灾/vn 工作/vn 早已/d 悄然/d 启动/v 。/w 合肥/ns 除了/p 未雨绸缪/vl 的/ude1 决断/n ，/w 还有/v 一大批/mq 随时/d 待命/vi 的/ude1 专业/n 设备/n 和/cc 人员/n ，/w 有/vyou 能力/n 克服/v 冰雪/n 天气/n 的/ude1 考验/vn 。/w 
合肥市/ns 应急/vn 办/v 主任/nnt 汪涛/nr 介绍/v 说/v ，/w 现在/t 已有/v [7/m 支/q]/mq 铲/v 雪/n 除冰/nz 队伍/n ，/w 随时/d 能够/v 奔赴/v 抗灾/vn 现场/s 。/w 此外/c ，/w [交通/n 部门/n]/nz 、/w 高速/b 管理/v 部门/n 、/w 城管/n 部门/n 、/w 园林/n 部门/n 、/w 驻/v 肥/n 部队/nis 、/w 应急/vn 部门/n 都/d 组建/v 铲/v 雪/n 除冰/nz 队伍/n ，/w 承担/v 不同/a 区域/n 的/ude1 铲/v 雪/n 除冰/nz 任务/n 。/w 此外/c ，/w 县/n （/w 市/n ）/w 区/n 和/cc [有关/vn 单位/n]/nz 今后/t 也/d 将/d 组建/v 综合/vn [应急/vn 保障/vn]/nz 队伍/n ，/w 充实/v 到/v 合肥/ns [冰雪/n 灾害/n]/nz 专业/n 队伍/n 中/f 来/vf 。/w 
获取/v 预警/vn 信息/n 请/v 戳/v 官方/n 微博/n 
今后/t ，/w [冰雪/n 灾害/n]/nz 天气/n 预警/vn 信息/n 将/d 统一/vn 由/p 市/n 气象局/nis 发布/v ，/w 想/v 要/v 最快/d 获取/v 预警/vn 信息/n ，/w 市民/n 朋友/n 不妨/d 关注/v 合肥/ns 官方/n 微博/n —/w —/w “/w 合肥/ns 发布/v ”/w 。/w 
相关/vn 负责人/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 合肥/ns 暂时/d 没有/v 跟/p [三/m 大/a]/mq 通讯/n 运营商/nz 签订/v [合作/vn 协议/n]/nz ，/w 短信/n 方式/n 发送/v 预警/vn 信息/n 还/d 在/p 尝试/v 中/f 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w [相关/vn 部门/n]/nz 经过/p 协商/vn 后/f ，/w 将/d 在/p 人民网/nz 、/w 新华网/nz 、/w 新浪网/nz 、/w 腾讯网/nz 的/ude1 官方/n 微博/n “/w 合肥/ns 发布/v ”/w 上/f ，/w 及时/ad 发布/v [天气/n 预报/vn]/nz 和/cc 预警/vn 信息/n ，/w 市民/n 只需/v 轻/a 戳/v 官/n 微/ag ，/w 就/d 能/v 获得/v 最/d 及时/ad 的/ude1 信息/n 。/w 此外/c ，/w 广播/vn 、/w 电视/n 、/w 报纸/n 等/udeng 媒介/n ，/w 也/d 会/v 及时/ad 跟进/v [信息/n 发布/v]/nz ，/w 尽可能/d 在/p 最/d 短时间/nz 里/f ，/w 将/d 预警/vn 信息/n 送达/v 每位/r 市民/n 手中/s 。/w (/w 记者/nnt 罗敏/nr )/w 
