1月9日/t 下午/t ，/w [滁州市/ns 政协/nis]/nto [五/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 举行/v 小组/nis 召集人/nnt 会议/n ，/w 市政协/n 主席/nnt 何希勇/nr [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n 。/w 市政协/n 副主席/nnt 孙敏民/nr 、/w 查镜波/nr 、/w 徐崇华/nr 、/w 高/a 迁/v 、/w 高潮/n 、/w 杨东坡/nr 、/w 苏虹/nr ，/w 秘书长/nnt 王捍群/nr [出席/v 会议/n]/nz 。/w 会议/n 由/p 孙敏民/nr 主持/v ，/w 各/rz 小组/nis 召集人/nnt 参加/v 会议/n 。/w 
何希勇/nr 指出/v ，/w 今年/t 是/vshi 全面/ad 贯彻/v 落实/vn 中共/n [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 、/w 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 第一年/t ，/w 是/vshi 全面/ad 完成/v “/w 十二五/m ”/w 规划/n 至关重要/bl 的/ude1 一年/mq ，/w 也/d 是/vshi 美好/a 新/a 滁州/ns 建设/vn 的/ude1 关键/n 一年/mq 。/w 我市/r 正处于/v [奋力/d 冲刺/vi]/nz 崛起/v 、/w 聚焦/vi 转型/vn 升级/vi 的/ude1 [关键/n 时期/n]/nz ，/w 面对/v 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 目标/n 任务/n ，/w 做好/v 今年/t 的/ude1 工作/vn 意义/n 十分/d 重大/a 。/w 市政协/n [五/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 一项/mq 重要/a 任务/n ，/w 就是/v 要/v 深入/ad 贯彻/v 中共/n [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 和/cc [中央/n 经济/n 工作/vn 会议/n]/nz 精神/n ，/w 认真/ad 落实/v 市委/nis [五/m 届/q]/mq [六/m 次/qv]/mq 、/w [七/m 次/qv]/mq 全体/n （/w 扩大/v ）/w 会议/n 提出/v 的/ude1 各项/r 任务/n 。/w 开/v 好/a 这次/r 会议/n ，/w 有利于/v 我们/rr 进一步/d 把/pba 思想/n 和/cc 行动/vn 统一/vn 到/v 市委/nis 的/ude1 决策/vn 部署/vn 上来/vf 。/w 我们/rr 要/v 认真/ad 做好/v 会议/n 的/ude1 各项/r [组织/n 工作/vn]/nz 和/cc 服务/vn 工作/vn ，/w 把/pba 各种/rz 工作报告/v 审议/vn 好/a 、/w 讨论/v 好/a 、/w 修改/v 好/a ，/w 努力/ad 建言/nz 献策/vi ，/w 真正/d 把/pba 这次/r 会议/n 开/v 出/vf 成效/n 。/w 
何希勇/nr 指出/v ，/w 各/rz 小组/nis 召集人/nnt 要/v 按照/p 大会/n 的/ude1 要求/n ，/w 精心/ad 组织/n 本组/r 委员/nnt 审议/v 和/cc 讨论/v ，/w 督促/v 和/cc 指导/v 委员/nnt 撰写/v 提案/n 和/cc [社情/nz 民意/n 信息/n]/nz ，/w 认真/ad [组织/n 委员/nnt]/nnt 参加/v 会议/n 和/cc 活动/vn 。/w 各位/rr 委员/nnt 在/p [会议/n 期间/f]/nz 要/v 严格遵守/v 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n 和/cc 省/n 、/w 市委/nis 相关/vn 要求/n ，/w 自觉/a 遵守/v 会议/n 纪律/n ，/w 做到/v 不/d 吃/v 请/v 也/d 不/d 请/v 吃/v ，/w 不/d 收/v 任何/rz 土特产/n 和/cc 礼品/n 等/udeng ，/w 保持/v [风清/nz 气/n 正/d]/nz ，/w 确保/v 会议/n [圆满/a 成功/a]/nz ，/w 为/p 滁州/ns 冲刺/vi 全省/n 第一/m 方阵/n ，/w 打造/v 经济/n 升级版/nz 贡献/n 智慧/n 和/cc 力量/n 。/w 
会/v 后/f ，/w 各/rz 小组/nis 召开/v 分组/vn 会议/n ，/w 传达/v 小组/nis 召集人/nnt [会议/n 精神/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 束舒娅/nr 王晗笑/nr ）/w 
