人民网/nz 合肥/ns 1月10日/t 电/n （/w 记者/nnt 李阔/nr ）/w 1月9日/t 晚/tg ，/w 由/p [新浪/ntc 微博/n]/nz 、/w 新浪/ntc 安徽/ns 共同/d 举办/v 的/ude1 2013/m 新浪/ntc 安徽/ns 微博/n 之/uzhi 夜/tg 在/p 合肥/ns 盛大/b 开幕/vi ，/w 600多名/m 各界/rz 精英/n 、/w [微博/n 达人/nz]/nz 出席/v 了/ule 此次/rz 盛典/n ，/w 现场/s 精彩纷呈/vl 的/ude1 活动/vn ，/w 引得/v 网友/n 纷纷/d “/w 点/qt 赞/vg ”/w 。/w 现场/s 还/d 公布/v 并/cc 颁发/v 了/ule [8/m 项/q]/mq 大奖/n 。/w 
活动/vn 当晚/t ，/w 各种/rz 精彩/a 节目/n 轮番/d 上演/v 。/w 魔术师/nnt 用/p 一张/mq 白纸/n 瞬间/n 变成/v 两张/mq [百/m 元/q]/mq 大钞/nz ，/w 让/v 现场/s 网友/n 瞬间/n 亮/vi 瞎眼/vi ，/w 歌曲/n 《/w 月/n 圆/v 徽州/ns 》/w 使/v 人/n 对/p [徽州/ns 文化/n]/nz 有/vyou 了/ule 更深/d 的/ude1 领悟/vn ，/w 紫砂/n 大师/nnt 吕俊杰/nr 带来/v 的/ude1 “/w 紫玉/nz 东方/s ”/w 节目/n ，/w 更是/d 赢得/v 了/ule 现场/s [数百/m 名/q]/mq 网友/n 、/w 嘉宾/n 的/ude1 阵阵/q 喝彩/vi 。/w 此外/c ，/w 主办方/nz 还/d 精心/ad 准备/v 了/ule [四/m 轮/qv]/mq 抽奖/vn ，/w 百余/mq 份/q 大/a 礼/n 在/p 当晚/t 送/v 出/vf ，/w 最高/a 价值/n 达/v 万元/q 的/ude1 钻石/n 由/p 现场/s 一位/mq 神秘/a 女/b 网友/n 获得/v 。/w 
在/p 微博/n 上/f ，/w 新浪/ntc 安徽/ns 微博/n 之/uzhi 夜/tg 成为/v 网友/n 热/a 议/v 的/ude1 焦点/n 。/w “/w 2013/m 新浪/ntc 安徽/ns 微博/n 之/uzhi 夜/tg ”/w 在/p 短时间/nz 内/f 迅速/ad 登上/v 了/ule 本地/rzs [热门/a 话题/n]/nz 排行榜/n ，/w 网友/n 纷纷/d 发帖/vi 力挺/nz 安徽/ns 微博/n 之/uzhi 夜/tg ，/w 截止/vi 到/v 晚会/n 结束/v 时/ng ，/w 全部/m 话题/n 讨论/v 量/n 达/v [2/m 万/d 5/m 千余/mq]/mq 条/q 。/w 网友/n “/w @/w 小/a 龟/ng 吥/n man/x ”/w 说/v ：/w “/w 精致/a 的/ude1 点心/nf ，/w 高大/a 上/f 的/ude1 舞台/n …/w …/w 今夜/t 不/d 嗨/e 不行/a 哈/b ！/w ！/w ！/w ”/w 网友/n “/w @/w hold/x 不住/d 的/ude1 小/a 琍/nz ”/w 禁不住/v 感叹/vn ：/w “/w 2013/m 新浪/ntc 安徽/ns 微博/n 之/uzhi 夜/tg 微博/n 之/uzhi 夜/tg 的/ude1 魅力/n 太大/d 了/ule 吧/y ，/w 小伙伴/n 人/n 在/p 巢湖/ns 都/d 想/v 赶/v 过来/vf 。/w ”/w 
值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 微博/n 之/uzhi 夜/tg 还/d 成为/v [微博/n 达人/nz]/nz 结识/v 、/w 重逢/vi 的/ude1 平台/n 。/w 知名/a 网友/n 旌阳/nz 在/p 微博/n 中/f 说/v ：/w “/w 我/rr 用/p 了/ule 6年/t 时间/n 和/cc @/w 安庆/ns 老城/n 闲人/n 坐/v 在/p 一起/s -/w -/w 他/rr 说/v 他/rr 的/ude1 安庆/ns ，/w 我/rr 说/v 我/rr 的/ude1 徽州/ns 。/w 从/p 瓦屑坝/nz 寻根/vi 开始/v ，/w 到/v 新浪/ntc 安徽/ns 之/uzhi 夜/tg 。/w 荣幸/a 之/uzhi 至/p ！/w ”/w 
