邵逸夫/nr 为/p 人/n 低调/n ，/w 早/a 为/p 避免/v 家族/n 遗产/n 争夺/v 做好/v 了/ule 准备/v 。/w 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz 称/v ，/w 邵逸夫/nr 早/a 在/p 1997年前/t 便/d 立下/v 遗嘱/n 分配/v 百亿/m 身家/n 。/w 有/vyou 曾/d 接触/v 过/uguo 邵逸夫/nr 和/cc 方逸华/nr 夫妇/n 的/ude1 人士/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 其实/d 邵逸夫/nr 将/d 所有/b 的/ude1 遗产/n 都/d 放入/v 了/ule 慈善/a [信托/b 基金/n]/nz ，/w 主要/b 用于/v 支持/vn 教育/vn 和/cc 科研/n 等/udeng [公益/n 事业/n]/nz ，/w 也/d 不/d 排除/v 用于/v 向/p [家庭/n 成员/nnt]/nz 支付/v 生活/vn 费用/n 等/udeng 。/w 
据/p [香港/ns 媒体/n]/nz 早/a 前/f 报道/v ，/w 邵逸夫/nr 1997年/t 便/d 已/d 立下/v 遗嘱/n ，/w 避免/v [四/m 名/q]/mq 子女/n 和/cc 方逸华/nr 争/v 家产/n 。/w 报道/v 称/vn ，/w 邵逸夫/nr 急于/v 将/d 无线/b 卖盘/nz 也/d 是/vshi 为/p 避免/v 将来/t 发生/v 如/v 龚如心/nr 等/udeng 一样/uyy 的/ude1 后人/n 争/v 财产/n 场面/n 。/w 香港/ns 的/ude1 富豪/n 家族/n 争产/nz 案/ng 近年/t 此起彼伏/vl 。/w 前/f 有/vyou 龚如心/nr 的/ude1 世纪/n 千亿/m 资产/n 争产/nz 案/ng ，/w 近/a 有/vyou 霍英东/nr 家族/n 内讧/vn 争产/nz 案/ng ，/w 就/d 连/ulian 无线/b 现/tg 大股东/nz 之一/rz 王雪红/nr ，/w 也/d 身/ng 陷/vi 父亲/n “/w 台塑/n 大王/n ”/w 王永庆/nr 的/ude1 遗产/n 争夺/v 中/f 。/w [香港/ns 中文/nz 大学/nis]/ntu 财务/n 学系/nz 教授/nnt 、/w 经济/n [金融/n 研究所/nis]/nt 所长/nnt 范博宏/nr 曾/d 表示/v ，/w 将/d 家族/n 财产/n 注入/v [信托/b 基金/n]/nz ，/w 让/v 家族/n 成员/nnt 成为/v 受益/vn 共同体/nis 的/ude1 做法/n 在/p 香港/ns 富豪/n 家族/n 中/f 一直/d 相当/d 普遍/ad 。/w 但/c 在/p 研究/vn [100/m 多个/mq]/mq 这样/rzv 的/ude1 信托/b 后/f ，/w 他/rr 发现/v 这样/rzv 的/ude1 做法/n 实际上/d 有/vyou 很大/d 问题/n ，/w 家族/n 成员/nnt 被/pbei 信托/b 绑/v 在/p 了/ule 一起/s ，/w “/w 不/d 和谐/a 的/ude1 家庭/n 加上/v 家族/n 信托/b ，/w 等于/v [企业/n 价值/n]/nz 的/ude1 毁灭/vn 。/w ”/w 
邵逸夫/nr 
为何/ryv 多年/mq 未/d 登/v 《/w 福布斯/nrf 》/w 
正/d 因为/c 以/p [信托/b 基金/n]/nz 拥有/v 资产/n ，/w 邵逸夫/nr 多年/mq 没有/v 登上/v 《/w 福布斯/nrf 》/w 富豪榜/nz ，/w 原因/n 是/vshi 《/w 福布斯/nrf 》/w 只/d 计算/v 个人/n 名义/n 持有/v 的/ude1 资产/n 值/n 。/w 翻查/nz 记录/v ，/w 邵逸夫/nr 最近/t 一次/mq 登上/v 富豪榜/nz 已经/d 是/vshi 2004年/t 的/ude1 事/n ，/w 当时/t 他/rr 以/p 26亿/m 港币/n 的/ude1 身价/n 登上/v 富豪榜/nz [第/m 44/m 位/q]/mq 。/w 当然/d ，/w 邵逸夫/nr 的/ude1 身家/n 不止/v 26亿，2011年/t 他/rr 将/d 持/v [26/m %/w TVB/x]/mq 股权/n 的/ude1 [邵氏/nr 兄弟/n]/ntc 售给/nz 其他/rzv 财团/nis ，/w 该/rz 财团/nis 以/p 每股/r 55/m 港币/n 购入/v 。/w 连同/p [邵氏/nr 兄弟/n]/ntc 持有/v 的/ude1 清水湾/nz 地皮/n ，/w 估计/v 邵逸夫/nr 当年/t 的/ude1 交易/vn 套现/nz 约/d 95亿/m 港币/n 。/w 有关/v 资金/n 已经/d 注入/v 邵逸夫/nr 的/ude1 家族/n [信托/b 基金/n]/nz ，/w 而/cc 方逸华/nr 曾/d 表示/v ：/w “/w 我会/r 把/pba 所有/b 钱/n 都/d 捐给/v 基金会/nis 。/w ”/w 
[成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 了解到/v ，/w 1969年/t 正式/ad 进入/v 邵氏/nr 工作/vn 的/ude1 方逸华/nr ，/w 于/p 1981年/t 获/v 委任/vn 为/p 董事/nnt ，/w 两年/mq 后/f 取代/v 了/ule 邵逸夫/nr 前妻/n 黄美珍/nr 的/ude1 职位/n ，/w 其后/f 更/d 入主/v 邵逸夫/nr 的/ude1 电视/n 王国/n 。/w 对于/p 传闻/n 指/v 她/rr 是/vshi 为了/p 钱/n 才/d 嫁给/v 邵逸夫/nr ，/w 她/rr 曾经/d 澄清/vi 说/v ：/w “/w 我/rr 同/p 老板/nnt 结婚/vi ，/w 不是/c 为了/p 他/rr 的/ude1 钱/n ，/w 因为/c 我会/r 把/pba 所有/b 钱/n 都/d 捐给/v 基金会/nis 。/w ”/w 
