英国/ns 《/w 自然/n 》/w 杂志/n 1月9日/t 文章/n ，/w 原/b 题/n ：/w 中国/ns 研发/v 强度/n 超过/v 欧洲/ns 通过/p 以/p 快/a 于/p [经济/n 增长/v]/nz 的/ude1 速度/n 向/p 科技/n 斥资/v ，/w 中国/ns 首次/m 在/p 一项/mq 关键/n 创新/vi 指标/n 上/f 超过/v 欧洲/ns ：/w 研发/v 资金/n 占/v GDP/x 的/ude1 比重/n 。/w 
根据/p [经/p 合/v 组织/n]/nt 本月/r 将/d 发布/v 的/ude1 研究/vn 结果/n ，/w 2012年/t 中国/ns 将/d 其/rz 1.98%/m 的/ude1 GDP/x 用于/v 研发/v ，/w 刚好/d 超过/v 欧盟/n [28/m 个/q]/mq 成员国/n 1.96%/m 的/ude1 总体/n 比例/n 。/w 数据/n 表明/v ，/w 中国/ns 目前/t 的/ude1 研发/v 强度/n 是/vshi 1998年/t 的/ude1 [3/m 倍/q]/mq ，/w 而/cc 欧洲/ns [几乎/d 没有/v]/nz 增长/v 。/w 有关/v 数据/n 主要/b 以/p 商业/n 支出/n 为主/vi ，/w 反映/v 出/vf 中国/ns 正/d 促进/v 制造业/n 、/w [信息/n 及/cc 通信/vn 技术/n]/nz 发展/vn 。/w 
[英国/ns 苏塞克/nr 斯/b 大学/nis]/nt 分析师/nnt 詹姆斯·维尔斯顿/nrf 表示/v ，/w 鉴于/p 中国/ns 1976年/t 才/d 开始/v 形成/vn 整体/n 研发/v 体系/n ，/w 中国/ns 目前/t 庞大/a 的/ude1 研发/v 规模/n “/w 令人/v 震惊/vn ”/w 。/w 从/p 绝对值/n 上/f 看/v ，/w 中国/ns 的/ude1 [研发/v 支出/n]/nz 仍/d 比/p 欧洲/ns 低/a 1/3/m ，/w 但/c 新的/a 数据/n 是/vshi “/w 一座/mq 重要/a 的/ude1 里程碑/n ”/w 。/w 
分析师/nnt 们/k 称/v ，/w 尽管/c 中国/ns 在/p 某些/rz 领域/n 取得/v 成功/a ，/w 尤其/d 是/vshi 高铁/nz 、/w 太阳能/n 、/w 超级计算机/gi 和/cc [太空/s 探索/v]/nz ，/w 但/c 其/rz 领导人/nnt 仍/d 担心/v 中国/ns 缺乏/v 创新/vn 。/w “/w 中国/ns 领导人/nnt 希望/v 看到/v 与/cc 诺贝尔奖/nnd 相媲美/nz 的/ude1 成就/n ，/w 或/c 类似于/v [苹果/nf 手机/n]/nz 的/ude1 世界级/b 产品/n ”/w ，/w [亚利桑那/nsf 州立/b 大学/nis]/ntu 的/ude1 专家/nnt 丹尼斯·西蒙/nrf 说/v ，/w “/w 但/c 中国/ns 的/ude1 研发/v 体系/n 内存/n 在/p 大量/m [规避/v 风险/n]/nz 意识/n ，/w 不/d 允许/v 像/v 企业家/nnt 那样/rzv 行事/vi ”/w 。/w 
中国/ns 领导人/nnt 已/d 意识到/v 此类/r 问题/n ：/w 政府/nis 正/d 重新/d 审议/v 2006年/t 制定/v 的/ude1 长期/d [科技/n 计划/n]/nz ，/w 并/cc 将/d 在/p 本月/r 听取/v 在/p 京/b 国际/n 专家/nnt 的/ude1 建议/n 。/w 
与此同时/c ，/w 在/p 中国/ns [研发/v 支出/n]/nz 中/f [占/v 主导/n 地位/n]/nz 的/ude1 国企/n 有可能/nz 压制/v 创新/vn 。/w 中国/ns 侧重/v 应用型/b 和/cc [产品/n 开发/vn]/nz 研究/vn ，/w 意味着/v [基础/n 科学研究/nz]/nz 费用/n 的/ude1 占/v 比/p 依然/d 较低/d 。/w 与/cc 其他/rzv [经/p 合/v 组织/n]/nt 大国/n 的/ude1 15%至20%/m 相比/vi ，/w 中国/ns 仅/d 为/p 5%/m 。/w 此外/c ，/w 中国/ns 还/d 存在/v 资金/n 划拨/v 和/cc 评估/v 系统/n 不/d 透明/a 等/udeng 问题/n 。/w 
西蒙/nrf 认为/v ，/w [中国/ns 科学家/nnt]/nz 需/v 更加/d 独立/a 自由/a 地/ude2 开展/v 更/d 具/vg 风险性/n 的/ude1 项目/n 。/w 随着/p 中国/ns 重估/nz 2006年/t 的/ude1 [科技/n 计划/n]/nz ，/w 此类/r 变化/vn 或许/d 已/d 在/p 进行/vn 中/f 。/w 中国/ns 正/d 努力/ad 到/v 2020年/t 时/ng 使/v 研发/v 费用/n 提升/v 至/p 占/v GDP/x 的/ude1 2.5%/m 。/w ▲/w (/w 作者/nnt 理查德·范·诺登/nrf ，/w 王会聪/nr 译/v )/w 
