李宏塔/nr 一行/n 先后/d 深入/ad 到/v [埇桥区/ns 东关/ns 街道/ns 办事处/nis]/nt 水利/n 小区/n 、/w 北苑/ns 小区/n 等/udeng 地/ude2 看望/v 慰问/vn [五/m 家/q]/mq 困难户/n 。/w 每/rz 到/v [一/d 处/n]/mq ，/w 李宏塔/nr 都/d 关切/vn 地/ude2 询问/v 他们/rr 的/ude1 身体/n 状况/n 、/w [家庭/n 经济/n]/nz 来源/n 以及/cc 子女/n 工作/vn 生活/vn 情况/n ，/w 详细/a 了解/v 低保/n 、/w 大病/v 救助/vn 、/w 养老/vn 等/udeng 各项/r [优惠/vn 政策/n]/nz 是否/v 落实/vn 到位/vi ，/w 认真/ad 听取/v 他们/rr 的/ude1 心声/n ，/w 并/cc 送/v 上/f 慰问金/n 和/cc 慰问品/n 。/w 
慰问/v 中/f ，/w 李宏塔/nr 说/v ，/w [相关/vn 部门/n]/nz 要/v 牢固/a 树立/v 以人为本/l 的/ude1 理念/n ，/w 结合/v [实际/n 情况/n]/nz ，/w 进一步/d 把/pba 帮扶/vn 工作/vn 做/v 深/a 做/v 细/a ，/w 为/p 困难/an 群体/n 提供/v [贴心/a 服务/vn]/nz ，/w 确保/v 他们/rr 能/v 充分/ad 享受/v 到/v 各项/r 惠民/ns 政策/n 。/w 要/v 认真/ad 听取/v 困难/an 群体/n 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n ，/w 在/p 解决/v 生活/vn 、/w 就业/vn 、/w 医疗/n 、/w 养老/vn 等/udeng 难题/n 上/f 下功夫/v ，/w 努力/ad 保障/vn 和/cc 改善/v 民生/n ，/w 用/p 为民/v 服务/vn 的/ude1 辛苦/a 指数/n 来/vf 提升/v [广大/b 群众/n]/nz 的/ude1 [幸福/a 指数/n]/nz 。/w 
