1月9日/t ，/w 记者/nnt 在/p [安徽/ns 卫视/n]/nz 演播/v 大厅/n 看到/v ，/w 《/w 万马奔腾/nz 幸福/a 年/qt —/w —/w 2014/m [安徽/ns 卫视/n]/nz [春节/t 联欢/vn 晚会/n]/nz 》/w 正在/d 紧张/a 录制/v 之中/f 。/w 
本届/r 春晚/n 以/p “/w 美好/a 安徽/ns  中国/ns 梦/n ”/w 为/p 主题/n ，/w 以/p 安徽/ns 独具特色/vl 的/ude1 文艺/n 形式/n 反映/v 安徽/ns 厚重/a 的/ude1 [历史/n 文化/n]/nz 、/w 淳朴/a 的/ude1 风土人情/n ，/w 呈现/v 出/vf [三/m 大/a]/mq 亮点/n ：/w 一/m 是/vshi 花鼓灯/nz 、/w 黄梅戏/n 、/w 安徽/ns 民歌/n 等/udeng 徽派/nz 艺术/n 元素/n 得以/v 创意/n 组合/vn 和/cc 深度/n 加工/vn ；/w 二/m 是/vshi 节目/n 类型/n 全面/ad ，/w 歌舞/n 、/w 相声/n 、/w 小品/n 、/w 杂技/n 、/w 魔术/n 、/w 戏曲/n 、/w 绝活/n 特技/n 、/w 脱口秀/nz 等/udeng 一应俱全/vl ，/w 原创/b 类/q 节目/n 和/cc 语言/n 类/q 节目/n 比重/n 增加/v ；/w 三/m 是/vshi 晚会/n 力/n 推/v 皖/b 籍/ng 新秀/n 新作/n ，/w 充满/v 浓郁/a 的/ude1 家乡/n 情怀/n 。/w 整/v 台/q 晚会/n 既/c 紧密/ad 贴近/v [百姓/n 生活/vn]/nz ，/w 又/d 充分/ad 体现/v 地域/n 特色/n ，/w 体现/v 出/vf “/w 节俭/a 办/v 晚会/n 、/w 全民/n 大联欢/nz 、/w 打响/v 徽/ng 字牌/nz 、/w 弘扬/v 正能量/nz ”/w 的/ude1 特点/n 。/w 晚会/n 将/d 于/p 2014年1月29日/t (/w 农历/n [腊月/t 二/m 十九/m]/nz )/w 播出/v 。/w 记者/nnt 李博晋/nr 文婧/nr 
