2013年11月3日/t ，/w [中国/ns 奥委会/nis]/nt 向/p [国际/n 奥委会/nis]/nt 正式/ad 提交/v 了/ule 冬奥会/n 申办/v 城市/n 名单/n ，/w 由/p 北京市/ns 和/cc 张家口市/ns 联合/vd 申办/v 2022年/t [第/m 24/m 届/q]/mq 冬奥会/n 。/w 这/rzv 是/vshi 党中央/nt 、/w 国务院/nt 做出/v 的/ude1 一项/mq [重大/a 决策/vn]/nz ，/w 更是/d 河北/ns 加快/v 发展/vn 的/ude1 一次/mq 重大/a 战略/n 机遇/n ，/w 对此/d 省委/nis 、/w 省政府/n 高度/d 重视/v 并/cc 作出/v 部署/vn ，/w 确保/v 申奥/nz 目标/n 的/ude1 实现/vn 。/w 
一/m 要/v 按照/p 冬奥会/n 的/ude1 规划/n 要求/n ，/w 尽快/d 制定/v 和/cc 完善/v 雪道/nz 赛场/n 、/w 基础设施/gi 、/w [生态/n 环境/n]/nz 、/w 产业/n 发展/vn 、/w 交通/n 网络/n 等/udeng 各项/r 规划/n ，/w 使/v 之/uzhi 达到/v 国际/n 一流/b 的/ude1 [设计/vn 理念/n]/nz 和/cc 建设/v 标准/n 。/w 二/m 要/v 强化/vn 绿色/n 申奥/nz 理念/n ，/w 加大/v 申奥/nz 扶持/v 力度/n ，/w 大力支持/v 张家口/ns 新型/b 能源/n 、/w 先进/a 制造/vn 、/w 高新技术/n 、/w 现代/ntc 服务/vn 等/udeng 产业/n 发展/vn ，/w 积极/ad 培育/v [新兴/b 产业/n]/nz ；/w 加快/v 构建/vn 综合/v 交通/n 体系/n ，/w 推进/vi 道路/n 、/w 电力/n 、/w 通讯/n 、/w 网络/n 、/w 水利/n 等/udeng 一批/mq [重点/n 工程/n]/nz 建设/vn ；/w 深入/ad 开展/v [大气/n 污染/vn]/nz 防治/vn 、/w 造林/vi 绿化/vn 、/w 环境卫生/nz 治理/vn 等/udeng [各项/r 工作/vn]/nz ，/w 尽快/d 实现/v 张家口/ns 产业/n 层次/n 、/w 基础设施/gi 和/cc [生态/n 环境/n]/nz 的/ude1 全面/ad 升级/vi 。/w 三/m 要/v 在/p 对外/vn 宣传/vn 、/w 人才/n 支持/v 、/w [医疗/n 卫生/an]/nz 、/w 安全/an 保卫/v 等/udeng 与/cc 申奥/nz 密切相关/v 的/ude1 各个/rz 方面/n ，/w 建立/v 起/vf 联动/vn 高效/b 的/ude1 [运行/vn 机制/n]/nz ，/w 为/p 冬奥会/n 提供/v 坚强/a 保障/vn 。/w 四/m 是/vshi 借/v 申奥/nz 之/uzhi 势/ng ，/w 扩大/v 申奥/nz 效应/n ，/w 全面/ad 深化/v 与/cc 北京/ns 的/ude1 对接/vn 合作/vn ，/w 实现/v 全方位/n 融合/v 发展/vn ，/w 加快/v 推进/vn 京/b 张/q 同/p 城/n 化/v 进程/n 。/w 
