昨天/t 任泉/nr 在/p 微博/n 上/f 表示/v ：/w “/w 通过/p 手势/n 来/vf ‘/w 瘦脸/nz ’/w ，/w 我/rr get/x 到/v 了/ule 。/w ”/w 并/cc 附上/v 原图/nz 跟/p 自己/rr 年轻/a 时候/n 一张/mq 相同/a 姿势/n 的/ude1 图片/n 做/v 对比/vn 。/w 任泉/nr 的/ude1 微博/n ，/w 笑/v 趴/v 了/ule 不少/m 网友/n ，/w 其/rz 年轻/a 时候/n 的/ude1 照片/n 也/d 获/v 赞/vg ，/w 有/vyou 网友/n 用/p 人气/n 很高/d 的/ude1 “/w 知道/v 体/ng ”/w 留言/n 说/v ：/w “/w 你/rr 这么/rz 萌/vg ，/w 你/rr 家人/n 知道/v 吗/y ？/w ”/w 随后/d 有/vyou 网友/n 回复/v 这位/r 网友/n ：/w “/w 泉/ng 哥/n 这么/rz 萌/vg ，/w 地球人/nz 早/a 知道/v 了/ule ！/w ”/w 
任泉/nr ，/w 1975年3月4/t 日出/vi 生于/v [黑龙江省/ns 齐齐哈尔市/ns]/nz ，/w [中国/ns 内地/n]/nz 知名/a 影视演员/nnd 、/w 歌手/nnt ，/w 毕业/v 于/p [上海/ns 戏剧/n 学院/nis 表演系/nit]/nz 。/w 与/cc 刘晓虎/nr 、/w 陆毅/nr 并/cc 称为/v “/w 上/f 戏/n 三剑客/nz ”/w ，/w 因/p 出演/v 电视剧/n 《/w [少年/n 包青天/nr]/nz 》/w 中/f 的/ude1 公孙策/nz 和/cc 电视剧/n 《/w 都/d 是/vshi 天使/n 惹/v 的/ude1 祸/n 》/w 中/f 的/ude1 邵剑波/nr 而/cc 广为/d 人/n 知/v 。/w 
