[中国/ns 文联/nis]/nto 副主席/nnt 、/w 书记处/nis 书记/nnt 夏潮/nr 宣布/v 作品展/n 开幕/vi 。/w [中国/ns 书法家/nnt 协会/nis]/nt 顾问/nnt 、/w [中国/ns 书法家/nnt 协会/nis 中/f 直/d 分会/nis]/nt 会长/nnt 张飚/nr ，/w [中国/ns 书法家/nnt 协会/nis]/nt 副主席/nnt 张业法/nr ，/w [中国/ns 文联/nis 书法/n 艺术/n 中心/nis]/nt 主任/nnt 刘恒/nr ；/w 省委/nis 宣传部/nis 副部长/nnt 庄保斌/nr 、/w 省/n 文联/nis 党组/nis 书记/nnt 陈田/nr 、/w 省/n 文联/nis 书记处/nis 书记/nnt 吴雪/nr 、/w 省/n [书法家/nnt 协会/nis]/nis 原/b 主席/nnt 张良勋/nr 、/w 省/n [书法家/nnt 协会/nis]/nis 主席/nnt 李士杰/nr ；/w 市/n 领导/n 刘晓云/nr 、/w 张冬云/nr 、/w 孙勇/nr 、/w 何志中/nr 、/w 邵郁/nr 等/udeng 出席/v 开幕式/n 。/w 市委/nis 副书记/nnt 张冬云/nr 发表/v 了/ule 热情洋溢/n 的/ude1 致词/n ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w [埇桥区/ns 委/ng]/nt 书记/nnt 孙勇/nr 主持/v 开幕式/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 此次/rz [书法/n 作品/n]/nz 展/vg 由/p [中国/ns 书法家/nnt 协会/nis]/nt 、/w [安徽省/ns 文联/nis]/nt 、/w [宿州/ns 市委/nis]/nto 、/w 市政府/n 主办/v ，/w [安徽省/ns 书法家/nnt 协会/nis]/nt 、/w [安徽省/ns 书法/n 艺术/n 研究院/nis]/nt 、/w [埇桥区/ns 委/ng]/nt 、/w 区政府/n 承办/v 。/w 经过/p 专家组/nis 认真/ad 评审/vn ，/w 反复/d 斟酌/v 和/cc 筛选/v ，/w 共/d 评出/v 入/v 展/vg 作品/n [301/m 件/q]/mq ，/w 其中/rz [优秀/a 作品/n]/nz [12/m 件/q]/mq ，/w 展出/v 时间/n 从/p 1月8日/t 至/p 18日/t 。/w 
张冬云/nr 在/p 致词/n 中/f 感谢/v 各位/rr 领导/n 和/cc 嘉宾/n 长期以来/dl 对/p 宿州/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 的/ude1 关心/vn 支持/v ，/w 感谢/v 广大/b 书法家/nnt 以/p 手中/s 的/ude1 笔/n 传递/v 出/vf 宿州/ns [蓬勃/ad 发展/vn]/nz 的/ude1 正能量/nz 。/w 他/rr 说/v ，/w 宿州/ns 历史/n 悠久/a ，/w [文化/n 底蕴/n]/nz 深厚/a 。/w 埇桥区/ns 又是/c 著名/a 的/ude1 马戏/n 之/uzhi 乡/n 、/w 书法/n 之/uzhi 乡/n 和/cc 孝义/ns 之/uzhi 乡/n 。/w 此次/rz “/w [孝行/n 天下/n]/nz  埇/n 桥/n 杯/ng ”/w 全国/n [书法/n 作品/n]/nz 展/vg ，/w 充分/ad 体现/v 了/ule 中/f 文联/nis 、/w 中/f 书协/nis 和/cc 省直/b [有关/vn 部门/n]/nz 对/p 宿州/ns 书法/n 事业/n 的/ude1 肯定/vn ，/w 也/d 展示/v 了/ule 宿州/ns 优秀/a [传统/n 文化/n]/nz 的/ude1 独特/a 魅力/n 。/w 当前/t 全国/n 正在/d 加快/v 推进/vn [社会主义/n 核心/n 价值/n 体系/n]/nz 建设/vn ，/w 邻里/n 和谐/a ，/w 守望相助/vl ，/w 尊老爱幼/vl ，/w 一直/d 都/d 是/vshi 中华民族/n 的/ude1 [传统/n 美德/n]/nz 。/w [百善/nz 孝/ng 为/p 先/d]/nz ，/w 举办/v 此次/rz 以/p “/w 孝/ng ”/w 为/p 主题/n 的/ude1 [书法/n 作品/n]/nz 展/vg ，/w 就是/v 要/v 以/p “/w 孝/ng ”/w 抒发/v [民族/n 精神/n]/nz ，/w 以/p “/w 孝/ng ”/w 展示/v 宿州/ns 优秀/a 文化/n ，/w 以/p “/w 孝/ng ”/w 传递/v 宿州/ns 道德/n 力量/n 。/w 希望/v 通过/p 此次/rz 作品展/n 的/ude1 成功/a 举办/v ，/w 以/p 书法/n 会友/v 交朋/nz ，/w 集纳/v 众智/nz ，/w 进一步/d 做/v 大/a 做/v 强/a 宿州/ns [文化/n 产业/n]/nz ，/w 推动/v [书法/n 艺术/n]/nz 更加/d 繁荣/an 。/w 
