2014年/t ，/w 棋/n 城/n 将/d 出现/v “/w 三/m 棋/n ”/w 在/p [甲级/b 联赛/n]/nz 齐飞/nr 的/ude1 盛景/n 。/w 在/p [三/m 大/a]/mq 联赛/n 开战/vi 之前/f ，/w 成都/ns 棋/n 界/n 再/d 传/v 喜讯/n 。/w 在/p 去年/t 底/f 举行/v 的/ude1 2013/m 国际象棋/nnd 世界/n 青少年/n 锦标赛/n 上/f ，/w 成都/ns 小将/n 李荻/nr 勇夺/v 男子/n [14/m 岁/qt]/mq 组/n 冠军/nnt ，/w 并/cc 荣获/v [国际/n 棋联/nis]/nt 大师/nnt 称号/n 。/w 昨日/t ，/w [成都/ns 棋院/nis]/nt 为/p 李荻/nr 庆功/vn ，/w 并/cc 颁发/v [2/m 万元/q]/mq 奖金/n 。/w 
8/m 胜/v 3/m 和/cc 强势/n 夺冠/vi 
2013/m 国际象棋/nnd 世界/n 青少年/n 锦标赛/n 于/p 去年/t 12月20日/t 至/p 27日/t 在/p [阿拉伯/nsf 联合/vd 酋长国/n]/nsf 的/ude1 阿尔艾因/nrf 举行/v ，/w 来自/v 世界/n [120/m 个/q]/mq 国家/n 和/cc 地区/n 的/ude1 共/d [1814/m 名/q]/mq 青少年/n 棋手/nnt 分别/d 参加/v 了/ule 男女/n [8/m 岁/qt]/mq 、/w [10/m 岁/qt]/mq 、/w [12/m 岁/qt]/mq 、/w [14/m 岁/qt]/mq 、/w [16/m 岁/qt]/mq 和/cc [18/m 岁/qt]/mq 共/d [12/m 个/q]/mq 组/n 的/ude1 比赛/vn 。/w [成都/ns 国际象棋/nnd 队/n]/nt 集训队员/n 李荻/nr 在/p [11/m 轮/qv]/mq 比赛/vn 中/f 以/p 8/m 胜/v 3/m 和/cc 的/ude1 不败/v 战绩/n 获得/v 男子/n [14/m 岁/qt]/mq 组/n 冠军/nnt ，/w 成为/v 本届/r 赛事/n 唯一/b 夺得/v 金牌/n 的/ude1 中国/ns 棋手/nnt 。/w 国际象棋/nnd 世青赛/n 是/vshi [国际/n 棋联/nis]/nt 组织/n 的/ude1 水平/n 最高/a 、/w 规模/n 最大/gm 的/ude1 青少年/n 比赛/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 成都/ns 棋手/nnt 第二次/mq 在/p 该项/r 赛事/n 上/f 夺冠/vi ，/w 2010年/t 李芸杉/nr 曾/d 夺得/v 女子/n [8/m 岁/qt]/mq 组/n 冠军/nnt ，/w 不过/c 相比之下/vl ，/w 李荻/nr 这/rzv 枚/q 金牌/n 含金量/n 明显/a 更/d 足/a 。/w 据/p 成都/ns 国/n 象/ng 队/n 主教练/nnt 赵兰/nr 介绍/v ，/w 李荻/nr 在/p 本次/r 比赛/vn 中/f 表现/v 极为/d 出色/a ，/w 开局/n 就/d 上演/v [6/m 连胜/q]/mq ，/w 自始至终/dl 占据/v [第一/m 台/q]/mq 位置/n 。/w [最后/f 一局/mq]/nz ，/w 面对/v 直接/ad 争冠/nz 对手/n 表现/v 十分/d 冷静/a ，/w 成功/a 逼/v 和/cc 对手/n 获得/v 冠军/nnt 。/w 
[成都/ns 棋院/nis]/nt ：/w 小将/n 征战/vi [甲级/b 联赛/n]/nz 
实际上/d ，/w 中国/ns 国/n 象/ng 名将/n 中/f ，/w 卜祥志/nr 、/w 王玥/nr 、/w 诸宸/nr 、/w 赵雪/nr 、/w 王瑜/nr 、/w 侯逸凡/nr 等/udeng 特级/b 大师/nnt 都/d 曾/d 获得/v 世青赛/n 分/qt 龄/ng 组/n 冠军/nnt ，/w “/w 我/rr 有/vyou 信心/n 达到/v 前辈/n 名将/n 的/ude1 高度/d ，/w 争取/v 在/p 不久/d 的/ude1 将来/t 成为/v 真正/d 意义/n 上/f 的/ude1 [世界/n 冠军/nnt]/nz 。/w ”/w 李荻/nr 在/p 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 说/v 。/w 
[成都/ns 棋院/nis]/nt 院长/nnt 蒋全胜/nr 表示/v ，/w 成都/ns 国/n 象/ng 断层/n 已经/d [20/m 多年/mq]/mq ，/w 为了/p 让/v 李荻/nr 等/udeng 年轻/a 棋手/nnt 有/vyou 更多/ad 锻炼/v 机会/n ，/w 成都/ns 国/n 象/ng 队/n 将/d 以/p 本土/n 小将/n 为主/vi ，/w 征战/vi 今年/t 的/ude1 [甲级/b 联赛/n]/nz ，/w 即使/c 付出/v 降级/vn 代价/n 也/d 要/v 为/p 年轻/a 棋手/nnt 增加/v 实战/n 经验/n 提供/v 机会/n 。/w 据介绍/nz ，/w [成都/ns 棋院/nis]/nt 近年来/dl 一直/d 致力于/v 后备/b 人才/n 的/ude1 培养/vn ，/w 力争/v 通过/p 几年/mq 时间/n 的/ude1 磨练/vn ，/w 培养/v 出/vf 自己/rr 的/ude1 [世界/n 冠军/nnt]/nz 。/w （/w 记者/nnt 孟武斌/nr ）/w 
