人民网/nz 蚌埠/ns 1月10日/t 电/n “/w 雄赳赳/z ，/w 气昂昂/z ，/w [跨过/v 鸭绿江/ns]/nz ；/w 保/v 和平/n ，/w 卫祖国/nr ，/w 就是/v 保家乡/nz …/w …/w ”/w ,/w 时隔/v [60/m 余年/q]/mq 之后/f ，/w 当/p [电视/n 画面/n]/nz 里面/f 这/rzv 首/q 嘹亮/a 的/ude1 《/w 人民/n [志愿军/n 战歌/n]/nz 》/w 在/p 耳边/s 回荡/vi ，/w 当/p 人们/n 已经/d 逐渐/d 褪去/v 对/p [那个/rz 年代/n]/nz 的/ude1 记忆/n ，/w 在/p 蚌埠/ns 五河县/ns 朱顶镇/ns 梁巷村/ns ，/w 有/vyou 这样/rzv 一位/mq 老人/n ，/w 他/rr 始终/d 没有/v 忘/v ，/w 也/d 始终/d 忘记/v 不/d 了/ule 。/w 他/rr ，/w 就是/v [83/m 岁/qt]/mq 高龄/n 的/ude1 志愿/n 老兵/n 杜井棉/nr 。/w 
[83/m 岁/qt]/mq 高龄/n 的/ude1 杜井棉/nr 老人/n （/w 后/f ）/w 曾/d 是/vshi 一名/mq 志愿军/n 人/n 
从/p 采访/v 中/f 了解到/v ，/w 杜井棉/nr [18/m 岁/qt]/mq 参加/v 志愿军/n ，/w 时刻/n 准备/v 奔赴/v 前线/s ，/w 可/v 从/p 1950年/t 抗美援朝/n 打响/v 到/v 1953年/t 《/w [朝鲜/nsf 停战/vn 协定/n]/nz 》/w 签订/v ，/w 杜井棉/nr 一直/d [未能/v 如愿/vi]/nz 。/w 而/cc 后/f 参加/v [大别山/ns 剿匪/vi]/nz ，/w 紧接着/c 支援/v 新中国/nz 建设/vn 去/vf 佛子岭/nz 修/v 水库/n ，/w 再/d 后来/t 转/v 到/v [蚌埠/ns 空军/nis 后勤部/nis]/nt ，/w 直到/v 退伍/vn 离开/v 部队/nis 。/w 在/p 老人/n 的/ude1 心里/s ，/w 始终/d 有一个/mq 结/v ，/w 为/p 没/d 能/v 亲赴/vf 朝鲜/nsf 战场/n 一直/d 抱憾/nz 。/w 
[电视/n 画面/n]/nz 里头/f 播放/v 着/uzhe 抗美援朝/n 纪录片/n 
[60/m 多年/mq]/mq 过去/vf 了/ule ，/w 再次/d 谈起/v 当年/t 那段/r 经历/n ，/w 老人/n 久久/d 不能/v 释怀/v 。/w 为此/bl ，/w [中环/s 集团/nis]/nt “/w [暖冬/n 行动/vn]/nz ”/w 特地/d 前来/vi 梁巷村/ns ，/w 为/p 志愿/n 老兵/n 送来/v 电视/n 和/cc 抗美援朝/n 纪录片/n ，/w 通过/p 画面/n 和/cc 声音/n 让/v 久/a 卧/vi 在/p 床/n 的/ude1 杜井棉/nr 重走/nz 那段/r 难忘/a 的/ude1 备战/vn 经历/n 。/w 
与/cc 此前/t 不同/a 的/ude1 是/vshi ，/w 这次/r “/w [暖冬/n 行动/vn]/nz ”/w 看望/v 的/ude1 是/vshi 一位/mq 当年/t 欲/d 赴/v 朝鲜/nsf 的/ude1 退伍/vn 老兵/n ，/w 虽然/c 最终/d 未能/v 赶赴/v 战场/n [报效/v 祖国/n]/nz ，/w 但/c 和/cc 千千万万/m 志愿军/n 一样/uyy ，/w 杜井棉/nr 老人/n 有着/v 共同/d 信仰/vn 。/w 
杜井棉/nr 老人/n 看着/v 纪录片/n 激动/a 不能/v 自已/n 
随行/vn 的/ude1 [中环/s 集团/nis 中/f 港/n 物业/n 紫荆/n 公馆/n 管理处/nis]/nt 主任/nnt 丁现宝/nr 告诉/v 记者/nnt ：/w “/w 此次/rz 前来/vi 不仅/c 是/vshi 表示/v 对/p 一位/mq 退伍/vi 老战士/nz 的/ude1 敬意/n ，/w 更是/d 体现/v 企业/n 的/ude1 一份/mq 社会/n 责任心/n 。/w 相比/vi 于/p 当年/t 为/p 保/v 一方平安/n 的/ude1 志愿军/n ，/w 我们/rr 的/ude1 付出/vn 是/vshi 微不足道/vl 的/ude1 ，/w 如今/t 他们/rr 老/a 了/ule ，/w 希望/v 更多/ad 的/ude1 人/n 能/v 参与/vn 到/v 关爱/vn 老兵/n 的/ude1 行列/n ，/w 激发/v 更多/ad 社会/n 正能量/nz 。/w ”/w （/w 汪瑞华/nr 通讯员/nnt 黄贤俊/nr ）/w 
