这/rzv 部分/n 档案/n 形成/v 于/p １９３６年/t 到/v １９４５年５月/t ，/w 包括/v [８１/m 卷/q]/mq 、/w ４００余件/m [纸质/n 档案/n]/nz 和/cc ７０余盘/m [声像/n 档案/n]/nz ，/w 内容/n 主要/b 包括/v “/w ７３１/m ”/w 部队/nis 在/p 新京/nz （/w 长春/ns ）/w 、/w 农安/ns 进行/vn “/w 防疫/vn ”/w （/w 细菌战/n 的/ude1 代称/n ）/w 活动/vn 、/w 关东/ns 宪兵队/n 向/p “/w ７３１/m ”/w 部队/nis 实施/v “/w 特别/d 移送/v ”/w ，/w 以及/cc 日军/n 细菌/n 部队/nis [主要/b 负责人/nnt]/nnt 石井四郎/nrj 的/ude1 活动/vn 记录/v 。/w 
在/p 这些/rz 日军/n 遗留/v 的/ude1 档案/n 中/f ，/w 有/vyou [７７/m 卷/q]/mq 关于/p “/w 特别/d 移送/v ”/w 的/ude1 档案/n 中/f 记载/v ，/w 被/pbei 关东/ns 宪兵队/n 申请/v 或/c 指令/n “/w 特别/d 移送/v ”/w 到/v “/w ７３１/m ”/w 部队/nis 的/ude1 人员/n 共计/v [３７２/m 人/n]/mq ，/w 包括/v 来自/v 苏联/ns 、/w 朝鲜/nsf 等/udeng 地/ude2 的/ude1 被/pbei 移送/v 人员/n 。/w 
根据/p 档案/n 记载/v ，/w [２８/m 岁/qt]/mq 的/ude1 朝鲜人/nz 李基洙/nr 于/p １９４１年７月２０日/t 被/pbei 延吉/ns 宪兵/nnd 分遣队/nz 在/p 伪/ag “/w 间岛省/nz ”/w 珲春县/nz 春化/gb 村/n 抬/v 马/n 沟/n 逮捕/v ；/w 苏联/ns 人/n 巴斯洛/nrf 因/p “/w 积极/ad 协助/v 丈夫/n 从事/vi [情报/n 活动/vn]/nz ”/w ，/w 被/pbei 日军/n “/w 严重/a 处分/n ”/w 。/w 这/rzv 两人/mq 都/d 被/pbei 实施/v “/w 特别/d 移送/v ”/w 处理/vn 。/w 
[吉林省/ns 档案馆/nit]/nt “/w ７３１/m ”/w 等/udeng 细菌/n 部队/nis 课题组/nis 负责人/nnt 高伟/nr 介绍/v 说/v ，/w 所谓/v “/w 特别/d 移送/v ”/w 就是/v 日军/n 将/d “/w 没有/v 利用/vn 价值/n ”/w 的/ude1 犯人/n 交给/v “/w ７３１/m ”/w 等/udeng 细菌/n 部队/nis ，/w 用作/v 试验/vn 。/w 资料/n 显示/v ，/w 其中/rz 多数人/mq 被/pbei 进行/vn 活体解剖/gb ，/w 用于/v 细菌/n 研制/v 。/w 
１９３８年１月２６日/t ，/w 日本/ns 关东/ns 宪兵队/n 制定/v 了/ule “/w 关于/p ‘/w 特别/d 移送/v ’/w 的/ude1 通牒/n ”/w ，/w 规定/n 了/ule 移送/v 人员/n 的/ude1 标准/n ，/w 主要/b 分为/v 间谍/nnt （/w 即/v 所谓/vn 的/ude1 [破坏/v 分子/n]/nz ）/w 和/cc 思想/n 犯/v （/w 即/v 从事/vn [民族/n 解放/v 运动/vn]/nz 和/cc 共产主义/n 运动/vn 的/ude1 人/n ）/w 两类/mq 。/w 
“/w 我们/rr 通过/p 对/p 日军/n 遍布/v 占领区/n 的/ude1 [１８/m 个/q]/mq 师团/nis 、/w [数百/m 个/q]/mq 和/cc 研制/v 细菌/n [相关/vn 部门/n]/nz 设置/v 的/ude1 起始/vn 时间/n 研究/vn ，/w 发现/v 日军/n 每/rz 攻占/v 一个/mq 区域/n 便/d 设置/v 一个/mq 细菌/n 部队/nis 。/w ”/w 高伟/nr 说/v ，/w 这/rzv 充分/ad 证明/v “/w ７３１/m ”/w 等/udeng [１８/m 个/q]/mq 细菌/n 部队/nis 是/vshi 日军/n [侵略/vn 扩张/vn]/nz 的/ude1 重大/a 战略/n 之一/rz 。/w 
这批/r 档案/n 中/f 还/d 记载/v 了/ule 当时/t 关东军/nz 总动员/vn 下达/v 捕鼠/nz 指令/n 的/ude1 情况/n 。/w 据载/nz ，/w 当时/t 关东军/nz 发放/v 给/p 市民/n 捕鼠/nz 笼/ng [２/m 万/d 个/q]/mq ，/w 捕鼠/nz 任务/n 为/p [４５/m 万/d 只/d]/mq ，/w 受理/v 活/v 鼠/ng [９/m 万/d 只/d]/mq ，/w 并/cc 根据/p 捕鼠/nz 的/ude1 多少/ry 给予/vn 一定/b 的/ude1 奖励/vn 。/w 
如此/rzv 大量/m 捉捕/nz 活/v 鼠/ng 并非/v 真正/d “/w 灭鼠/v ”/w ，/w 其/rz 真实/a 用途/n 是/vshi 进行/vn 鼠疫/n 研制/v 。/w [吉林省/ns 档案馆/nit]/nt 馆长/nnt 尹怀/nr 说/v ，/w 除了/p 这些/rz [纸质/n 档案/n]/nz 外/f ，/w 原/b “/w ７３１/m ”/w 队员/nnt 和/cc 被/pbei “/w 特别/d 移送/v ”/w 人员/n 的/ude1 亲属/n 口述/v 为/p 内容/n 的/ude1 [声像/n 档案/n]/nz ，/w 也/d 从/p 不同/a 方面/n 揭露/v 了/ule [日本/ns 细菌战/n]/nz 罪行/n 。/w （/w 记者/nnt 宗巍/nr 、/w 刘硕/nr 、/w 刘秀玲/nr ）/w 
