网吧/nis 门口/s 被/pbei 人/n 欺负/v ，/w 定远县/ns 一名/mq [17/m 岁/qt]/mq 少年/n [争强/nz 斗狠/nz]/nz ，/w 掏出/v 凶器/n 接连/d 捅/v 伤/vn 对方/n [四/m 人/n]/mq 。/w 之后/f ，/w [畏罪/vi 潜逃/vi]/nz 至/p 上海市/ns 的/ude1 嫌疑人/n 唐/tg 某/rz ，/w 被/pbei 定远县/ns 警方/n 捉拿归案/vl ，/w 近日/t ，/w 其/rz 被/pbei 移送/v 起诉/vn 至/p 检察院/nis 。/w 
网吧/nis 玩耍/vi ，/w 被/pbei 人/n “/w 逼债/vi ”/w 
2013年10月23日22时/t 左右/f ，/w 唐/tg 某/rz 和/cc 朋友/n 黎某某/nr 正在/d 定远/ns 池河镇/ns 一家/n 网吧/nis 玩耍/vi ，/w 李某某/nr 等/udeng 人/n 随后/d 赶到/v ，/w 找到/v 唐/tg 某/rz ，/w 让/v 唐/tg 把/pba 欠/v 其/rz 朋友/n 的/ude1 [200/m 元/q]/mq 钱/n 还/d 掉/v 。/w 
在/p 此/rzs 之前/f ，/w 李某某/nr 喊/v 来/vf 王/n 某/rz 、/w 候某某/nr 、/w 王忠某/nr 、/w 姜/n 某/rz 、/w 王竹某/nr 一起/s ，/w 说/v 去/vf 帮/v 他/rr “/w 架势/n ”/w ，/w 李某某/nr 还/d 对/p [五/m 人/n]/mq 叮嘱/v ，/w 如果/c 唐/tg 某/rz 还/d 钱/n 态度/n 好/a 就算/d 了/ule ，/w 态度/n 不好/a 就/d 打/v 他/rr 。/w 
唐/tg 某/rz 和/cc 其/rz 朋友/n 黎某某/nr 一起/s 跟着/v 李某某/nr 下/f 楼/n ，/w 走到/vf 网吧/nis 门外/s 。/w 李某某/nr 叫/vi 唐/tg 某/rz 还/d 钱/n ，/w 唐/tg 某/rz [满口/nz 答应/v]/nz ，/w 打电话/vi 让/v 其/rz 朋友/n 送来/v [200/m 元/q]/mq 钱/n ，/w 还给/v 李某某/nr 。/w 
[争强/nz 斗狠/nz]/nz ，/w 持刀/nz 伤/v 人/n 
拿到/v 钱/n 后/f ，/w 李某某/nr 仗/n 着/uzhe 人/n 多/a ，/w 依然/d 上前/vi 踢/v 了/ule “/w 态度/n 较好/d ”/w 的/ude1 唐/tg 某一/mq 脚/n ，/w 把/pba 坐/v 在/p 电动车/n 后座/n 上/f 的/ude1 唐/tg 某/rz 踢倒/nz 在/p 一侧/f 。/w 
见/v 朋友/n 被/pbei 欺负/v ，/w 黎某某/nr 喊/v 了/ule 一声/mq “/w 唐/tg 某/rz ”/w ，/w 便/d 两肋插刀/vl 上前/vi 和/cc 李某某/nr 打/v 了/ule 起来/vf 。/w 唐/tg 某/rz 爬/v 起身/vi ，/w 从/p 口袋/n 里/f 掏出/v 一把/mq 折叠刀/nz ，/w 打开/v 刀刃/n 转/v 过/uguo 身/ng ，/w 往/p 前来/vi 拉架/nz 的/ude1 王/n 某/rz 的/ude1 腹部/n 就是/v 一刀/mq 。/w 王/n 某/rz [疼痛/an 难忍/v]/nz ，/w 捂着/nz 肚子/n 退/v 到/v 一边/d 。/w 
混乱/a 的/ude1 打斗/vi 中/f ，/w 情绪/n 激动/a 的/ude1 唐/tg 某/rz 挥舞/v 着/uzhe 折叠刀/nz ，/w 先后/d 捅了/v 姜/n 某/rz 腹部/n 和/cc 王竹某/nr 腰背/n 部/q ，/w 另有/v 数/n 刀/n 划/v 在/p 李某某/nr 左/f 腋下/s 肋骨/n 处/n 。/w 
[留守/v 少年/n]/nz ，/w 少/a 人/n 照管/v 
案发/v 后/f ，/w 唐/tg 某/rz [畏罪/vi 潜逃/vi]/nz 。/w 后/f 经/p [定远县/ns 公安局/nis 司法/n 鉴定/vn 中心/nis]/nt 鉴定/vn ，/w 王竹某/nr 脾/n 肾破裂/nhd ，/w 属/v 重伤/n ；/w 王/n 某/rz 、/w 姜/n 某/rz 腹部损伤/nhd ，/w 属/v 轻伤/n ；/w 李某某/nr 伤情/n 属/v 轻微伤/nz 。/w 
12月9日/t ，/w [定远县/ns 局/n]/nt 刑侦/n 、/w 网监/nz 部门/n 经/p 工作/vn 获悉/v 唐/tg 某/rz 可能/v 藏身/vn 在/p 上海/ns 打工/vi 的/ude1 父母/n 处/n ，/w 迅速/ad 组织/n 民警/nnt 前往/v 抓捕/v 。/w 12月11日14时30分/t ，/w 沪/b 皖/b 两地/n 警方/n 在/p 闵行区/ns 华漕镇/ns ，/w 将/d 正在/d 玩耍/vi 的/ude1 唐/tg 某/rz 抓获/v 。/w 
另/rz 据悉/v ，/w 唐/tg 某/rz 父母/n 因/p 躲债/vi 外出/vi 打工/vi ，/w 无暇/d 照顾/v 唐/tg 某/rz ，/w 唐/tg 某/rz 初二/n 没/d 读完/v 就/d 辍学/vi ，/w 之后/f 常/d 混迹/v 于/p 网吧/nis 等/udeng 场所/n ，/w 逐渐/d 养成/v 争强/nz 好斗/a 的/ude1 习惯/n ，/w 终/d 酿/v 大祸/n 。/w 
