年/qt 过/uguo 80/m 的/ude1 中国科学院/nt 院士/nnt 张存浩/nr ，/w 接受/v 采访/vn 时/ng 刚刚/d 从/p 天津/ns 赶回/v 北京/ns ，/w 他/rr 没有/v 为/p 记者/nnt 在/p 其/rz 紧张/a 的/ude1 日程/n 中/f 执意/d 加入/v 这段/r “/w 插曲/n ”/w 感到/v 不快/a ，/w 而是/c 在/p 采访/v 前后/f ，/w 反复/d 向/p 记者/nnt 致歉/vi ：/w “/w 最近/t 日程/n 太紧/nz ，/w 真是/d 抱歉/a ，/w 让/v 你/rr 在/p 周末/t 加班/vi 了/ule 。/w ”/w 
国家/n 需要/v 是/vshi 他/rr 科研/n 的/ude1 主题/n 
张存浩/nr 1928年/t 生于/v 天津/ns ，/w 1947年/t 获得/v [中央/n 大学/nis]/ntu [化学/n 工程/n]/nz [学士/nnt 学位/n]/nz ，/w 1948年/t 赴/v 美国/nsf ，/w 先入/nz [爱荷华/ns 大学/nis]/ntu 、/w 后/f 转入/v [密歇根/nz 大学/nis]/ntu 留学/v 。/w 按照/p 他/rr 本人/rr 和/cc 家人/n 共同/d 的/ude1 计划/n ，/w 他/rr 本/rz 应/v 在/p 获得/v [博士/nnt 学位/n]/nz 后/f 回国/vi 。/w 然而/c ，/w 就/d 在/p 1950年/t ，/w 他/rr 刚刚/d 获得/v [化学/n 工程/n]/nz [硕士/nnt 学位/n]/nz 的/ude1 时候/n ，/w [朝鲜/nsf 战争/n]/nz 打响/v 了/ule 。/w 面对/v 紧张/a 的/ude1 [中美/n 关系/n]/nz ，/w 张存浩/nr 不得不/d 重新/d 权衡/v 自己/rr 的/ude1 留学/vn 计划/n 。/w 
除了/p 异乡/n 越来越/d 浓厚/a 的/ude1 敌意/n 让/v 人/n 不快/a ，/w 他/rr 最/d 担心/v 的/ude1 是/vshi ，/w 如果/c 局面/n 持续/vd 恶化/vi ，/w 自己/rr [什么/ry 时候/n]/nz 才能/n 回到/v 祖国/n 。/w 为了/p 早日/d 实现/v [报效/v 祖国/n]/nz 的/ude1 理想/n ，/w 他/rr 在/p 获得/v [硕士/nnt 学位/n]/nz 后/f ，/w 毅然/d 放弃/v 了/ule 在/p 美国/nsf 继续/v 深造/vn 的/ude1 机会/n ，/w 投身/v 到/v 建设/vn 新中国/nz 的/ude1 热潮/n 中/f 。/w 
1950年/t ，/w 张存浩/nr 回国/vi 后/f 不久/d ，/w 一个/mq 偶然/a 的/ude1 机会/n 下/f 参观/v 了/ule [大连/ns 化物/nz 所/usuo]/nt 。/w 大连/ns 有/vyou 许多/mq 当时/t 在/p 国际上/nz 都/d 属于/v 精良/a 的/ude1 先进/a 设备/n ，/w 并且/c 正在/d 开展/v 先进/a 的/ude1 研究/vn 项目/n ，/w 于是/cc 他/rr 决定/v 在/p 这里/rzs 工作/vn 。/w 
1951年/t 春/tg 他/rr 谢绝/v 了/ule 包括/v 北京大学/ntu 在/p 内/f 的/ude1 [4/m 所/usuo]/mq 京/b 区/n 高校/n 和/cc 研究所/nis 的/ude1 邀请/vn ，/w 辞别/v 了/ule 家人/n ，/w 来到/v 大连/ns ，/w [正式/ad 开始/v]/nz 了/ule 他/rr [报效/v 祖国/n]/nz 的/ude1 科研/n 人生/n 。/w 
回顾/v 60年/t 的/ude1 科研/n 经历/n ，/w 张存浩/nr 将/d 它/rr 分为/v [5/m 个/q]/mq 阶段/n ，/w 从/p 上世纪/nz 80年代/t 前/f ，/w 每/rz 10年/t 为/p 一个/mq 阶段/n ，/w 每个/r 阶段/n ，/w 他/rr 的/ude1 研究/vn 方向/n 不尽/d 相同/a ，/w 而/cc 其中/rz 有/vyou 个/q [共同/d 目标/n]/nz ：/w 为了/p 满足/v 国家/n 需求/n 。/w 
上世纪/nz 50年代/t ，/w 中国/ns 只/d 在/p 玉/n 门/n 有/vyou 很小/a 的/ude1 油田/nis ，/w [石油/n 资源/n]/nz 十分/d 紧张/a ，/w 再/d 加上/v [西方/ns 国家/n]/nz 的/ude1 全面/ad 封锁/vn ，/w 燃油/n 形势/n 十分/d 紧张/a ，/w 刚刚/d 被/pbei 分配/v 到/v “/w 燃料/n [第一/m 研究室/nis]/nt ”/w 工作/vn 的/ude1 张存浩/nr ，/w 毅然/d 接受/v 了/ule 大/a 化/v 所/usuo 时任/v 所长/nnt 张大煜/nr 交/v 下/f 的/ude1 任务/n ，/w 投身于/v 水煤气/n 合成/v 液体/n 的/ude1 研究/vn 中/f 。/w 
到/v 了/ule 上世纪/nz 60年代/t ，/w [国际/n 形势/n]/nz 激化/v ，/w 迫使/vi 中国/ns 独立自主/vl 地/ude2 发展/v 国防/n 技术/n 。/w 于是/cc 张存浩/nr 又/d 迅速/ad 转向/vi [火箭/n 推进剂/n]/nz 的/ude1 研究/vn 。/w 张存浩/nr 回忆/v ，/w 当时/t 这/rzv 方面/n 资料/n 少/a ，/w 国内/s 以往/t 的/ude1 积累/vn 不足/an ，/w “/w 我们/rr 几乎/d 是/vshi [从头/d 做起/v]/nz ，/w 非常/d 艰难/a ”/w 。/w 然而/c 这项/r 工作/vn 受到/v 了/ule 周恩来/nr 、/w 陈毅/nr 的/ude1 高度/d 期/qv 许/v ：/w “/w 这/rzv 是/vshi 对/p 我们/rr 外交/n 工作/vn 的/ude1 支撑/vn 。/w ”/w 
从/p 上世纪/nz 70年代/t 至/p 90年代/t 的/ude1 [20/m 多年/mq]/mq 中/f ，/w 张存浩/nr 的/ude1 [科研/n 工作/vn]/nnt 主要/b 集中/v 在/p 强/a 激光/n 领域/n 的/ude1 研究/vn 。/w [回首/vi 当年/t]/nz ，/w 张存浩/nr 说/v ：/w “/w 搞/v 激光/n 比/p 搞/v [火箭/n 推进剂/n]/nz 还/d 难/a 。/w ”/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 全新/b 的/ude1 前沿/s 高技术/n ，/w 又是/c 一个/mq 交叉科学/n ，/w 在/p 当时/t 那种/r 一/m 无/v 资料/n ，/w 二/m 无/v 设备/n 的/ude1 情况下/nz ，/w 起步/vi 的确/d 非常/d 艰难/a 。/w 在/p [这种/r 情况下/nz]/nz ，/w 为了/p 完成/v 国家/n 任务/n ，/w 张存浩/nr 再次/d “/w 改行/vi ”/w 。/w 
