人民网/nz 讯/ng 根据/p 《/w 2013年/t [城乡/n 建设/vn]/nz 工作/vn 意见/n 》/w ，/w 当涂县/ns 城/n 建设/v 计划/n 投资/vn [56/m ./w 77/m 亿元/q]/mq ，/w 2013年/t 完成/v 县城/n 建设/vn 投资/vn [56/m ./w 80/m 亿元/q]/mq ，/w 占/v 全年/n 任务/n 的/ude1 100.05%/m ，/w 其中/rz ，/w [22/m 个/q]/mq [重点/n 项目/n]/nz 完成/v 投资/vn [30/m ./w 2/m 亿元/q]/mq ，/w [超额/vd 完成/v]/nz 目标/n 任务/n 。/w 
县城/n 建设/vn 围绕/v “/w [东部/f 新城/ns]/nz 大/a 建设/vn 、/w 南部/f 新城/ns 拉/v 框架/n 、/w 北部/f 新城/ns 出/vf 形象/n 、/w [旧城/ns 改造/vn]/nz 提/v 品质/n ”/w 的/ude1 建设/vn 思路/n ，/w 着力/vd 推进/vi 新城/ns 建设/vn 和/cc [旧城/ns 改造/vn]/nz ，/w 进一步/d 完善/v [城市/n 功能/n]/nz 。/w 继续/v 完善/vn 东部/f 路网/n 建设/vn ，/w 完成/v 了/ule 太白/ns 东路/n 延伸/v 段/q 、/w 东联路/nz 、/w 石门路/nz 等/udeng [道路/n 沥青/n]/nz 摊铺/nz ；/w 完成/v 了/ule 314/m 省道/n （/w 围/v 乌/b 路/n 以/p 东段/ns ）/w [绿色/n 长廊/n]/nz 建设/vn ；/w 县/n 医院/nis 、/w 县/n [一/d 中/f]/mq 新校区/nz 已/d 建成/v 并/cc 交付使用/v ；/w 完成/v 了/ule 护驾/nz 场/qv 水系/n 一期/b 整治/vn 以及/cc 振兴路/nz 、/w 东/f 环/n 北路/n [污水/n 提升/v 泵/n]/nz 站/vi 建设/vn ；/w 县/n [人民/n 医院/nis]/nth 、/w 县/n [一/d 中/f]/mq 新校区/nz 已/d 建成/v 并/cc 交付使用/v ；/w 完成/v 了/ule 姑孰/nz 北路/n 襄城/ns 河桥/nz 、/w 姑孰/nz 北路/n 、/w 振兴/v 南路/n 一期/b 工程/n 改造/vn ；/w 完成/v 了/ule 东营/ns 、/w 天井/n 街/n 、/w 马军寨/nr 小区/n 综合/vn 整治/vn 以及/cc [17/m 个/q]/mq 开放式/b 小区/n 的/ude1 基础设施/gi 整治/vn ；/w 建成/v 了/ule 翡翠/n 豪/ag 庭/ng 一期/b 、/w 双城/nz 汇/v 一期/b 、/w [阳光/n 威尼斯/nsf]/nz 一期/b 等/udeng 。/w （/w 傅军璋/nr ）/w 
