用/p 人/n 腐败/an —/w —/w [北洋/b 海军/nnd]/nt 在/p 甲午战争/nz 中/f 全军覆没/vl 的/ude1 一大/n 症结/n 
今年/t 是/vshi 甲午战争/nz [120/m 周年/q]/mq 。/w 近日/t ，/w 笔者/n 再次/d 察看/v 了/ule 驻地/n 刘公岛/n 上/f 陈列/v 的/ude1 “/w [中国/ns 甲午战争/nz 博物馆/nis]/nt ”/w ，/w 感慨/v 良多/z 。/w 
分析/v 甲午战争/nz 中/f [北洋/b 海军/nnd]/nt 全军覆没/vl 的/ude1 教训/n ，/w 可谓/v 仁者见仁/n ，/w 智者见智/vl ，/w 观点/n 不一/vi 。/w 笔者/n 戍守/v 甲午/t 故地/n 威海/ns ，/w 研究/vn 大量/m 史料/n 发现/v ，/w [北洋/b 海军/nnd]/nt 的/ude1 甲午/t 之/uzhi 败/vi 有/vyou 体制/n 腐败/an 、/w 防御/vn 消极/a 、/w 挪用/v 军饷/n 、/w 指挥/v 不当/a 等/udeng 诸多/m 因素/n ，/w 此文/r 不/d 作/v 一一/m 评述/vn ，/w 仅/d 从/p [北洋/b 海军/nnd]/nt 用/p 人/n 腐败/an 这/rzv [一/d 角度/n]/mq 加以/vx 探/v 析/vg ，/w 浅谈/v [一/d 见/v]/mq 。/w 
[北洋/b 大臣/nnt]/nnt 李鸿章/nr 于/p 光绪/n 元年四月二十六日/t (/w 1875年5月30日/t )/w 奉旨/nz 开始/v 督办/vn 北洋/b 海防/ns ，/w 而/cc 创办/v 海军/nnd 就要/d 有人/r 统领/v ，/w 丁汝昌/nr 被/pbei 李鸿章/nr 物色/v 为/p [北洋/b 海军/nnd]/nt 提督/nnt 人选/n ，/w 固然/c 有/vyou 多种/m 原因/n ，/w 多方/d 见解/n ，/w 但/c 与/cc 丁汝昌/nr 系/v 淮军/nz 出身/v ，/w 是/vshi 李鸿章/nr 安徽/ns 老乡/n 则/d 有/vyou [直接/ad 关系/n]/nz 。/w 从/p 丁汝昌/nr 投奔/v 李鸿章/nr 被/pbei 留/v 在/p 北洋/b 海防/ns 差遣/v ，/w 到/v 李鸿章/nr 正式/ad 奏请/nz 由/p 他/rr 统领/v [北洋/b 海军/nnd]/nt ，/w 期间/f 国内/s [第一/m 所/usuo]/mq 培养/v 海军/nnd 军官/nnt 的/ude1 [福建/ns 船/n 政/ng 学堂/nnt]/nz 的/ude1 前/f [几/d 届/q]/mq 学生/nnt 已经/d 毕业/v ，/w 派/v 赴/v 英国/ns 的/ude1 第一届/mq 海军/nnd 留学生/n 也/d 陆续/d 回国/vi ，/w 但/c 李鸿章/nr 认为/v ：/w “/w 各/rz 管驾/nz 由/p 学堂/nnt 出身/v 者/k ，/w 于/p 西国/nz 船/n 学/v 操/vn 法/n 固/ag 已/d 略知/nz 门径/n ，/w 而/cc 战阵/nz 实际/n 概/d 未/d 阅历/n ，/w 必得/d 久经/nz 大敌/n 者/k 相/d 与/cc 探讨/v 砥砺/v 。/w ”/w 当/p 李鸿章/nr 将/d 这些/rz 有着/v 海军/nnd 经验/n 的/ude1 “/w 学生/nnt 官/n ”/w 排除/v 在/p 海军/nnd 统领/v 人选/n 之外/f 后/f ，/w 可供/v 选择/vn 的/ude1 也/d 就/d 寥寥无几/vl 了/ule 。/w 当时/t 重点/n 的/ude1 人选/n 有/vyou 两个人/mq ：/w 一个/mq 是/vshi 丁汝昌/nr ，/w 一个/mq 是/vshi 洋务派/n 道员/nnt 许钤身/nr 。/w 许钤身/nr 精通/v 洋务/n ，/w 而且/c 比/p 丁汝昌/nr 更早/nz 接触/v 海军/nnd ，/w 统领/v 海军/nnd 的/ude1 条件/n 比/p 丁汝昌/nr 占优/v ，/w 但/c 许钤/nr 身/ng 最大/gm 的/ude1 缺点/n 是/vshi 桀骜不驯/vl ，/w 他/rr 曾/d 多次/mq 对/p 李鸿章/nr 表现/v 不/d 恭/ag ，/w 令李心/nr 生/v 不快/a 。/w 而/cc 丁汝昌/nr 虽然/c 出身/v 陆军/nis ，/w 也/d 不/d 太/d 懂/v 洋务/n ，/w 但/c 他/rr 最大/gm 的/ude1 特点/n 是/vshi 对/p 李鸿章/nr 惟命是从/nz ，/w 选择/v 丁汝昌/nr 更/d 便于/v 李鸿章/nr 控制/v [北洋/b 海军/nnd]/nt ，/w 使/v 它/rr 和/cc 淮军/nz 一样/uyy 成为/v 自己/rr 的/ude1 私产/n 。/w 综合/vn 这些/rz 因素/n ，/w 李鸿章/nr 最终/d 把/pba 北洋/b 提督/nnt 的/ude1 人选/n 锁定/v 在/p 了/ule 丁汝昌/nr 身上/s 。/w 但/c 有/vyou 不少/m 亲历/v 战事/n 的/ude1 军官/nnt ，/w 曾/d 于/p 战后/t 对/p 丁汝昌/nr 出任/v 北洋/b 提督/nnt 的/ude1 资格/n 提出/v 过/uguo 疑问/n 。/w 洋/ag 员/ng 泰/b 莱/q 称/v 他/rr “/w 不谙/v 航/vg 事/n ，/w 实际上/d 为/p 傀儡/n 提督/nnt ”/w 。/w 也/d 有人/r 含蓄/a 称/v “/w 海军/nnd 提督/nnt 非/b 阅历/n 多年/mq ，/w 深谙/v 西/f 法/n 之/uzhi 水师/nnd 官/n 不可/v ”/w 。/w 
由于/p 丁汝昌/nr 不谙/v 航/vg 事/n ，/w 导致/v 海军/nnd 训练/v 针对性/n 、/w 实战/n 性/ng 不/d 强/a ，/w 在/p [甲午/t 海战/v]/nz 中/f 付出/v 了/ule 惨痛/a 代价/n 。/w [黄海/ns 海战/v]/nz 中/f ，/w 丁汝昌/nr 指挥/v [北洋/b 海军/nnd]/nt 以/p 横阵/nz 迎敌/nz ，/w 严重/a 限制/vn 了/ule 舰队/nis 机动/b 与/cc 舰炮/n 火力/n 运用/v 的/ude1 [有机/b 结合/v]/nz ，/w 舰船/n 协同/vd 混乱/a ，/w 指挥/v 不力/a ，/w 致使/v [北洋/b 舰队/nis]/nz 损失/n 5/m 舰/ng ，/w 日军/n 虽/c 伤/v 多/a 舰/ng ，/w 但/c 一/m 舰/ng 未/d 失/v 。/w 海战/v 后/f 不久/d ，/w 中外/b 评论家/nnt 就/d 指出/v ，/w [北洋/b 舰队/nis]/nz 战败/vi “/w 原因/n 虽/c 多/a ，/w 要/v 以/p 横阵/nz 之/uzhi 不良/a 为/p 最大/gm 失策/n ”/w 。/w 由此可见/c 丁汝昌/nr 在/p 海军/nnd 战役/n 战术/n 指挥/v 方面/n 的/ude1 缺陷/n 和/cc 失误/vn 。/w 同时/c ，/w 也/d 正是/v 由于/p 丁汝昌/nr 对/p 李鸿章/nr 有/vyou 恩师/n 同乡/n 的/ude1 裙带关系/n 、/w 惟命是从/nz 的/ude1 亲信/n 关系/n ，/w 在/p [甲午/t 海战/v]/nz 中/f ，/w 面对/v 日军/n 的/ude1 进攻/vn ，/w 丁汝昌/nr [三番/nz 两次/mq]/nz 听从/v 了/ule 李鸿章/nr “/w 如/v 有/vyou 违令/v 出战/v ，/w 虽/c 胜/v 亦/d 罪/n ！/w ”/w 的/ude1 指令/n ，/w 尤其/d 是/vshi 在/p 刘公岛/n 防卫/vn 战/vg 中/f ，/w 一味/d 强调/v 防御/vn ，/w 保存/v 舰船/n 实力/n ，/w [一次/mq 次/qv]/mq 错失/v 了/ule 主动/ad 出击/vi 的/ude1 战机/n ，/w 导致/v 刘公岛/n 很快/d 失守/vi ，/w [北洋/b 海军/nnd]/nt 全军覆没/vl 。/w 
纵观/v [北洋/b 海军/nnd]/nt 将领/nnt 队伍/n ，/w 拉帮结派/vl 、/w 拉拢/v 裙带/b 的/ude1 现象/n 比较/d 普遍/ad 。/w 北洋/b 军官/nnt 大多/d 出身/v [福州/ns 船/n 政/ng 学堂/nnt]/nt ，/w 以/p 福建/ns 人/n 居多/vi ，/w 他们/rr 人多势众/vl ，/w 常常/d 刻意/d 排斥/v 非/b 闽/b 系/v 军官/nnt 。/w 长期/d 拉帮结派/vl 且/c 排挤/v 打压/v 异己/n ，/w 让/v 闽/b 系/v 军官/nnt 主导/n 了/ule 水师/nnd 军政/n 大权/n ，/w 导致/v 有/vyou 才能/n 的/ude1 非/b 闽/b 系/v 军官/nnt 得不到/v 提升/vn 重用/v ，/w 甚至/d 连身/nz 为/p [北洋/b 水师/nnd]/nt 提督/nnt 的/ude1 安徽/ns 人/n 丁汝昌/nr 也/d 不得不/d 承认/v ：/w “/w 孤寄/nz 于/p 群/ng 闽/b 之上/f ，/w 遂/d 为/p 闽/b 党/n 所/usuo 制/v ，/w 威/ng 令/v 不行/a ”/w 。/w 纵观/v [北洋/b 舰队/nis]/nz 的/ude1 [几十/m 名/q]/mq 管带/nnt 中/f ，/w 较好/d 的/ude1 如/v 致远舰/nz 管带/nnt 邓世昌/nr ，/w 经远舰/nz 管带/nnt 林永升/nr ，/w 在/p 黄海/ns 之/uzhi 战/vg 中/f 英勇/ad 就义/vi 。/w 但/c 这样/rzv 的/ude1 将领/nnt 毕竟/d 太少/d ，/w 而且/c 还/d 不/d 被/pbei 相容/vi ，/w 邓世昌/nr 就/d 因/p “/w 不/d 饮/v 赌/v 、/w 不/d 观/vg 剧/n 、/w 非/b 时/ng 未尝/d 登岸/v ，/w 众/ag 以/p 其/rz 立异/nz ，/w 皆/d 嫉视/nz 之/uzhi 。/w ”/w 可以/v 说/v ，/w 派系/n 结党/nz 私营/b ，/w 用/p 人/n 失察/vn 失误/vn ，/w 严重/a 制约/vn 了/ule [北洋/b 海军/nnd]/nt 军力/n 战力/n 的/ude1 发展/vn 。/w 
