新闻/n 回放/v ：/w 
1月7日/t ，/w 有/vyou 网友/n 在/p [榆林/ns 论坛/n]/nz 发帖/vi 称/v ，/w 1月6日/t 晚/tg 7时/t 左右/f ，/w 该市/r [榆阳区/ns 人民/n 西路/n （/w 市/n 医专/nis ）/w 附属/vn 医院/nis]/nt 对面/f [公路/n 管理处/nis]/nto 有/vyou [工作/vn 人员/n]/nnt 在/p 单位/n 门口/s 大量/m [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz ，/w 导致/v 公路/n 绿化带/n 被/pbei 点燃/v 。/w 随后/d ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 开/v 公车/n 住进/vf 了/ule 酒店/nis 。/w 
[事件/n 进展/vn]/nz ：/w 
[陕西省/ns 榆林市/ns 纪委/nnt]/nt 及时/ad 介入/v ，/w 安排/v 市/n [园林/n 管理处/nis]/nto 展开/v 调查/vn ，/w 并/cc 根据/p 车牌号/nz 责成/v [定边县/ns 纪委/nnt]/nt 予以/vx 调查/vn 。/w 
1月9日/t 上午/t ，/w [定边县/ns 纪委/nnt]/nt 在/p 给/p 市/n 纪委/nnt 的/ude1 调查/vn [情况/n 汇报/vn]/nz 中/f 称/v ，/w 网友/n 发布/v 图片/n 中/f 车牌号/nz 为/p 陕/b K26312/x 、/w 陕/b K16129/x 的/ude1 车辆/n 系/v 该县/r 农村/n [公路/n 管理站/nis]/nto 的/ude1 路政/nis 巡查/v 用车/n 。/w 今年/t 1月/t ，/w 该/rz 站/vi [3/m 辆/q]/mq 路政/nis 巡查/v 车/n 都/d 已/d 到/v 年审/vn 时间/n 。/w 1月6日/t 早晨/t ，/w 站/vi 里/f 安排/v 由/p [路政/nis 管理/vn]/nz 股/q 股长/nnt 高旭超/nr 带队/vi ，/w 司机/nnt 陈岗/nr 驾驶/v 陕/b K16129/x 车辆/n ，/w 司机/nnt 王志强/nr 驾驶/v 陕/b K26312/x 车辆/n ，/w 司机/nnt 朱勤学/nr 驾驶/v 陕/b K81379/x 车辆/n ，/w 赴/v 榆林市/ns 进行/vn 年审/vn 。/w 中午/t 12时/t 许/v 到达/v 榆林/ns 后/f ，/w 高旭超/nr 一行/n 先/d 到/v 市/n [公路/n 管理处/nis 路政科/nis]/nt 取/v “/w 警灯/n 使用证/n ”/w ，/w 接着/c 赶往/v 市/n [顺达/nz 机动车/n 综合/vn 检测/vn 中心/nis]/nt 排队/vi 等候/v 检测/vn 审验/v 。/w 下午/t 5时/t 许/v ，/w 陕/b K26312/x 车辆/n 检测/vn 审验/v 过关/vn ，/w 陕/b K16129/x 、/w 陕/b K81379/x 车辆/n 因故/d 未能/v 过关/vn 。/w 由于/p 已/d 到/v 下班/vn 时间/n ，/w 高旭超/nr 一行/n 于/p 下午/t 6时/t 许/v 入住/vn 位于/v [210/m 国道/n]/mq 边/k 的/ude1 [榆阳区/ns 东/f 辰/ng 假日/n 酒店/nis]/nt ，/w 打算/v 第二天/mq 再/d 去/vf 检测/vn 审验/v 。/w 由于/p 酒店/nis 内/f 没有/v 停车场/n 所/usuo ，/w [3/m 辆/q]/mq 路政/nis 巡查/v 车/n 便/d 停/vi 在/p 酒店/nis 门口/s 。/w 车辆/n 停靠/v 后/f ，/w 当日/t 始终/d 未动/nz 。/w 
1月9日/t 晚/tg 9时/t ，/w 记者/nnt 从/p [榆林市/ns 纪委/nnt]/nt 获悉/v ，/w 该市/r [园林/n 管理处/nis]/nto 已/d 查清/v ，/w 网友/n 反映/v 的/ude1 [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz 问题/n 系/v 槐树巷/nz 一户/mq 人家/n 因/p 老人/n 去世/vi 于/p 6日/t 傍晚/t 在/p 人民路/ns 地道/a 站/vi 一段/mq 燃放/v 爆竹/n ，/w 致/v [2/m 株/q]/mq 圆柏/nz 侧枝/n 被/pbei 烧/vi 。/w 
