广东/ns 直升机/n 出动/v “/w 清剿/v ”/w 制毒/v 村/n 查获/v [3/m 吨/q]/mq 冰毒/n 。/w 容础文/nr 摄/vg 
对/p 中国/ns 广州/ns 出/vf 重/a 手/n 扫除/v “/w 中国/ns 第一/m 毒/n 村/n ”/w ，/w 新加坡/nsf 《/w [联合/vd 早报/n]/nz 》/w 10日/t 刊载/v 文章/n 指/v ，/w 有毒/vn 官/n 就/d 有毒/vn 民/ng ，/w 有/vyou 好/a 官/n 就/d 有/vyou 好/a 民/ng 。/w 村民/n 还是/c 需要/v 干净/a 正派/a 的/ude1 村官/nnd 有效/a 领导/n ，/w 为/p 村子/n 打造/v 良好/a 的/ude1 环境/n 和/cc 风气/n ，/w 想/v 办法/n 解决/v [民生/n 问题/n]/nz ，/w 引导/v 村民/n 合法/a 致富/vi 。/w 
文章/n 摘编/vn 如下/vi ：/w 
广东/ns 海陆丰/ns 地区/n (/w 汕尾市/ns 下辖/v 地区/n )/w 诞生/vi 了/ule 中国/ns 第一个/mq 苏维埃/nsf ，/w 建立/v 了/ule 农民/nnt 革命/vn 的/ude1 根据/p ，/w 这里/rzs 不仅/c 出/vf 了/ule 一位/mq 中共/n 早期/f [农民/nnt 运动/vn]/nz [主要/b 领导人/nnt]/nnt 澎湃/vi ，/w 也/d 是/vshi 音乐家/nnt 马思聪/nr 、/w 粤/b 系/v 军阀/nnd 陈炯明/nr 等/udeng 名人/n 的/ude1 故乡/n 。/w 
不过/c ，/w 2013年/t 岁末/t 博社村/ns 上演/v 真实/a 版/n 《/w 毒/n 战/vg 》/w 影片/n 。/w 
“/w [雷霆/n 扫毒/vn]/nz 汕尾/ns 行动/vn ”/w 的/ude1 阵仗/nz 绝对/d 能/v 把/pba 任何/rz 缉毒/vn 警匪/nz 大片/n 都/d 比/p 下去/vf 。/w [广东省/ns 公安厅/nis]/nto 长/a 指挥/v 坐镇/v ，/w [50/m 名/q]/mq 边防/n 警力/n 从/p 海边/s 区域/n 控制/vn 清查/vn ，/w [两/q 架/qv]/mq 警用/b 直升机/n 进行/vn 空中/s 管控/nz ，/w 公安/n 、/w 武警/nnd 、/w 特警/nnd 等/udeng [3000/m 名/q]/mq 警力/n 出动/v ，/w 一举/d 摧毁/v [18/m 个/q]/mq 特大/b 制/v 贩毒/vn [犯罪/vn 团伙/n]/nz ，/w 抓获/v 团伙/n 成员/nnt [182/m 名/q]/mq ，/w 查获/v 冰毒/n [2925/m 公斤/q]/mq 。/w 村里/n 还有/v 大量/m 仿制/v 枪支/n ，/w 据说/v 还有/v AK47/x 及/cc 土制/nz 手雷/n 等/udeng 攻击性/n 武器/n 。/w 
一场/mq 看似/v 发生/vn 在/p 金三角/ns 的/ude1 毒/n 战/v 风云录/n ，/w 就/d 在/p 这里/rzs 上演/v 。/w 
一位/mq 陆丰/ns 司机/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 陆丰/ns 人/n 老/a 早就/d 听闻/nz “/w [三/m 甲/n]/mq ”/w (/w 甲子/m 、/w 甲/n 东/f 、/w 甲/n 西三镇/ns ，/w 博社村/ns 位于/v 甲/n 西/f )/w 制毒/v 的/ude1 坏名声/nz ，/w 他/rr 自己/rr 有/vyou 两年/mq 没/d 敢开/nz 车进/nz 博社村/ns 了/ule ，/w 如果/c 有/vyou 客人/n 要/v 进/vn “/w [三/m 甲/n]/mq ”/w 都会/n 先/d 问/v 清楚/a ，/w “/w 你/rr 有/vyou 没有/v 带/v 货/n ”/w ，/w 如果/c 有/vyou 带/v ，/w “/w 给/p 我/rr [一/d 万块/nz]/mq 我/rr 都/d 不/d 载/v ，/w 被/pbei 抓/v 到/v 我/rr 也/d 完了/vi ”/w 。/w 
陆丰/ns 早/a 在/p 1999年/t 和/cc 2011年/t 就/d 两次/mq 被/pbei [中国/ns 国家/n 禁毒/vn 委/ng]/nt 列为/v 涉/vg 毒/n 重点/n 整治/v 地区/n ，/w 全中国/nz 三分之一/m 的/ude1 冰毒/n 就/d 产于/v 汕尾/ns ，/w 其中/rz 以/p 博社村/ns 为/p 最大/gm 基地/nis 。/w 这个/rz 被/pbei 形容/v 为/p “/w 中国/ns 第一/m 毒/n 村/n ”/w 的/ude1 堡垒/n 村/n 何以/d 这般/r ？/w 它/rr 是/vshi 如何/ryv 练就/v 一身/n 攻/v 不/d 破/v 、/w 灭/v 不/d 死/v 的/ude1 江湖/n 绝技/n ，/w 建立/v 起/vf 蔑视/v [法律/n 法规/n]/nz 的/ude1 “/w 独立王国/n ”/w ？/w 
答案/n 再/d 明显/a 不过/c ：/w 地方/n 基层/n 黑帮/ns 化/v ，/w 所/usuo 形成/v 的/ude1 “/w 混杂/v 体/ng ”/w 怪胎/n 一再/d 为/p [犯罪/vn 行为/n]/nz 充当/v “/w 保护伞/n ”/w 。/w 外界/n 不禁/d 要/v 问/vn ，/w 一位/mq 领头/vi 制毒/v 贩毒/vn 的/ude1 村支书/nnt ，/w 他/rr 背后/f 还有/v 没有/v “/w 老虎/n ”/w ？/w 
中共中央/nt 总书记/nnt 习近平/nr 上台/vi 之后/f 出/vf 重拳/nz 整治/v 党风/n 政风/n ，/w 严打/v 贪污/vn 腐败/an ，/w 去年/t 底/f 以来/f 查处/v 了/ule 多/a 位/q 省部级/b 高官/nnt ，/w 强化/v 了/ule 官场/n 震慑/v 力/n 。/w 在/p 打/v 贪/vn 的/ude1 同时/c ，/w 当局/n 也/d 应/v 重视/vn 打击/v 黑势力/nz 背后/f 的/ude1 保护伞/n ，/w 因为/c [黑白/b 两/q 道/qv]/nz 同流合污/vl 、/w 共生/vi 共/d 荣/ag 比/p 黑道/n 还要/d 可怕/a 。/w 它/rr 以/p 白/a 掩饰/v 黑/a ，/w 所/usuo 构成/v 的/ude1 移动式/nz 灰色/n 靶子/n 难以/d 打/v 穿/v ；/w 它/rr 以/p 暴力/n 换取/v 金钱/n ，/w 不只/c 颠覆/v [正常/a 生活/vn]/nz 秩序/n ，/w 也/d 破坏/v 是非/n 对/p 错/v 的/ude1 价值观/n 。/w 
博社村/ns 的/ude1 扫毒/vn 行动/vn 扫到/nz 执法/vn 人员/n ，/w 完全/ad 不/d 让/v 人/n 意外/a 。/w 有毒/vn 官/n 就/d 有毒/vn 民/ng ，/w 有/vyou 好/a 官/n 就/d 有/vyou 好/a 民/ng 。/w 尽管/c 经济基础/n 薄弱/a 、/w 生活/vn 条件/n 艰苦/a ，/w 大部分/n 博社村/ns 村民/n 本质/n 都/d 是/vshi 朴实/a 善良/a 的/ude1 ，/w 但/c 他们/rr 需要/v 干净/a 正派/a 的/ude1 村官/nnd 有效/a 领导/n ，/w 为/p 村子/n 打造/v 良好/a 的/ude1 环境/n 和/cc 风气/n ，/w 想/v 办法/n 解决/v [民生/n 问题/n]/nz ，/w 引导/v 村民/n 合法/a 致富/vi 。/w (/w 沈泽玮/nr )/w 
