今年/t [5/m 月初/t]/mq ，/w 张艺谋/nr 被/pbei 曝/vg “/w 至少/d 有/vyou [7/m 个/q]/mq 孩子/n 或/c 面临/v 1.6亿/m 超生/vi 罚款/vi ”/w 。/w [江苏省/ns 无锡市/ns 计生委/nis]/nt 虽/c 曾/d 表态/vi ，/w 称/v 对/p 张艺谋/nr “/w 超生/vi ”/w [一/d 事/n]/mq 已/d 开展/v 调查/vn ，/w 但/c 现在/t 时间/n 过去/vf 了/ule 近/a 半年/mq 时间/n 却/d 没有/v 任何/rz 进展/vn 。/w 11月3日/t ，/w “/w [南/b 都/d 娱乐/vn 周刊/n]/nz ”/w 官方/n 微博/n 首次/m 曝光/vi 了/ule 张艺谋/nr 的/ude1 小/a 女儿/n ，/w 并称/v 继/vg 张艺谋/nr 和/cc 陈婷/nr 有/vyou 俩/m 儿子/n 外/f 还有/v 一个/mq 小/a 女儿/n 。/w 其实/d 不止/v 张艺谋/nr ，/w 娱乐圈/nz 生/v 有/vyou 二胎/nz 、/w [三/m 胎/ng]/mq 的/ude1 明星/nnd 绝不/d 在/p 少数/m ，/w 还有/v 一些/mq 关系/n 扑朔迷离/vl 的/ude1 明星/nnd 私生子/n 也/d 在/p 渐渐/d 曝光/vi ，/w 还/d 真/a 是/vshi 不/d 安分/a 。/w 
