人民网/nz 合肥/ns 1月10日/t 电/n （/w 记者/nnt 李阔韩/nr 畅/a ）/w “/w 经常/d 帮/v 别人/rr 上/f 头条/n ，/w 没想到/nz 自己/rr 成/v 了/ule 头条/n 。/w ”/w 1月10日/t 上午/t 与/cc 媒体/n 同行/n 闲聊/v 时/ng ，/w 方佳伟/nr 开玩笑/vi 说道/v 。/w 
玩笑/n 背后/f ，/w 其实/d 并不/d 轻松/a ，/w 从/p 曝光/vi 环保局/nis [公车/n 私用/v]/nz ，/w 到/v 被/pbei 环保局/nis 官/n 微/ag “/w 晒/v ”/w 名字/n ，/w 方佳伟/nr 曾/d 试图/v 以/p 普通/a 群众/n ，/w 而/cc 不是/c 媒体/n 记者/nnt 的/ude1 身份/n 向/p 当地/s 政府部门/n 反映/v 问题/n ，/w 却/d 屡遭/v 碰壁/vi ，/w 名字/n 被/pbei ‘/w 晒/v ’/w 达/v [10/m 天/qt]/mq 之/uzhi 久/a 。/w 
“/w 解救/v ”/w 方佳伟/nr 的/ude1 ，/w 最终/d 还是/c 媒体/n 。/w 1月9日/t 下午/t ，/w 受/v 访/v 后/f 仅/d 过/uguo 了/ule [10/m 分钟/qt]/mq ，/w [安徽/ns 东至县/ns 环保局/nis]/nt 很快/d 将/d 该/rz 条/q 微博/n 删除/v 。/w 从/p 拖着/nz 不/d 删/v ，/w 到/v 急/v 着/uzhe 要删/nz ，/w 事件/n 背后/f 的/ude1 落差/n 值得/v 人们/n 深思/vi 。/w 
2013年12月31日/t ：/w 爆料/v [东至县/ns 环保局/nis]/nto [公车/n 私用/v]/nz 
故事/n 的/ude1 开始/vn 其实/d 并不/d 复杂/a 。/w 2013年12月31日/t 下午/t 16时/t ，/w 一辆/mq 池州/ns 牌照/n 的/ude1 环保/n 监测/v 公车/n 不合时宜/dl 地/ude2 出现/v 在/p 合肥/ns [环城/vn 南路/n]/nz 街头/s ，/w 两名/mq 便衣/n 女子/n 上车/v 离开/v 。/w 当时/t ，/w 有/vyou 合肥/ns 市民/n 目睹/v 了/ule [整个/b 过程/n]/nz ，/w 并用/vi 手机/n 拍/v 下来/vf ，/w 转交/v 给/p 了/ule 合肥/ns 一家/n 纸媒/nz 记者/nnt 方佳伟/nr 。/w 
作为/p 资深/b 的/ude1 调查/vn 记者/nnt ，/w 普通/a [公车/n 私用/v]/nz 线索/n 无法/v 挑起/v 方佳伟/nr 的/ude1 兴趣/n 。/w 抱着/v 为/p 当事人/n 解决问题/v 的/ude1 态度/n ，/w 他/rr 联系/v 上/f 了/ule [东至县/ns 环保局/nis]/nto 分管/v 纪检/n 和/cc 监测站/nis 的/ude1 副局长/nnt 金/b 某/rz 。/w 
“/w 要是/c 你/rr 开车/vi 顺路/v ，/w 你/rr 带/v 不/d 带/v ？/w 这/rzv 句话/q 他/rr 连续/a 反问/v 了/ule [3/m 次/qv]/mq ，/w ”/w 方佳伟/nr 说/v ，/w 金/b 某/rz 认为/v 这/rzv 事/n 没什么/vl 不妥/a ，/w 并/cc 挂断/nz 了/ule 电话/n 。/w 
金/b 某/rz 对待/v 问题/n 的/ude1 态度/n 出乎/v 方佳伟/nr 的/ude1 预料/vn ，/w 他/rr 觉得/v 有/vyou 必要/a 将/d 事情/n 向/p 金/b 某/rz 的/ude1 上级/n 部门/n 反映/v 。/w 当天/t ，/w 方佳伟/nr 在/p 自己/rr 的/ude1 微博/n 中/f ，/w 公布/v 了/ule 相关/vn 照片/n 和/cc 采访/v 信息/n ，/w 并/cc “/w @/w 东/f 至/p 发布/v ”/w 和/cc “/w @/w 东/f 至/p 环保/n ”/w 。/w 
随后/d ，/w “/w @/w 东/f 至/p 发布/v ”/w 管理员/nnt 发/v 私信/n 告诉/v 方佳伟/nr ，/w [东至县/ns 纪委/nnt]/nt 已经/d 介入/v 调查/vn 。/w 而/cc [池州市/ns 环保局/nis]/nto 纪检/n 负责人/nnt 则/d 表态/vi ，/w 已/d 责成/v [东至县/ns 环保局/nis]/nto 调查/vn 并/cc 上报/vi 调查/v 结果/n 。/w 
2013年12月31日22/t :/w 20/m ：/w 环保局/nis 官/n 微/ag “/w 晒/v ”/w 记者/nnt 名字/n 
1月10日/t 上午/t ，/w [东至县/ns 环保局/nis]/nto 局长/nnt 胡忠诚/nr 接受/v 人民网/nz 安徽/ns 频道/n 采访/v 时/ng ，/w 拿出/v 了/ule 一份/mq 《/w 关于/p [东至县/ns 环境/n 监测站/nis]/nt 公车/n 带/v 人/n 的/ude1 通报/vn 》/w 。/w 通报/v 显示/vn ：/w 2013年12月31日/t 晚/tg ，/w [东至县/ns 环保局/nis 党组/nis]/nt 会议/n 研究/vn 决定/v ，/w 对/p 监测站/nis 站长/nnt 、/w 车辆/n 驾驶员/nnt 胡某/nr 、/w 携带/v 亲属/n 的/ude1 监测站/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 予以/vx 处罚/vn 。/w 
另一方面/c ，/w 当时/t ，/w 有关/vn 此事/r 的/ude1 [新闻/n 报道/v]/nz 并未/d 被/pbei 方佳伟/nr 所在/n 的/ude1 媒体/n 刊登/v 。/w 方佳伟/nr 说/v ，/w 他/rr 不想/v 以/p 媒体人/nnd 的/ude1 身份/n 强压/vn [东至县/ns 环保局/nis]/nto ，/w 只/d 希望/v 对方/n 能/v 诚恳/a 地/ude2 对待/v 问题/n 。/w 
媒体/n 未/d 在/p 舆论/n 上/f 给/p [东至县/ns 环保局/nis]/nto 造成/v 压力/n ，/w [公车/n 私用/v]/nz [一/d 事/n]/mq 也/d 得到/v 了/ule [妥善/ad 处理/vn]/nz ，/w 这/rzv 起/vf 事件/n 原本/d 在/p 2013年12月31日/t 就/d 应/v 划/v 上/f “/w 句号/n ”/w 。/w 
然而/c ，/w 2014年1月1日/t 上午/t ，/w 一位/mq 热心/a 网友/n 提醒/v 方佳伟/nr ，/w 他/rr 的/ude1 名字/n “/w 方佳伟/nr ”/w [三/m 个/q]/mq 字/n ，/w 被/pbei [东至县/ns 环保局/nis]/nto 发布/v 在/p 官方/n 微博/n 当中/f 。/w 
“/w 我/rr 以为/v 网友/n 和/cc 我/rr 开玩笑/vi ，/w 查看/v 了/ule [东至县/ns 环保局/nis]/nto 微博/n ，/w 的确/d 看到/v 了/ule 一条/mq 发布/v 于/p 2013年12月31日22点20分/t 的/ude1 微博/n ，/w 内容/n 仅仅/d 是/vshi 我/rr 的/ude1 名字/n 。/w ”/w 
“/w 做/v 记者/nnt 这几年/mq ，/w 监督/vn 曝光/vi 的/ude1 稿子/n 写/v 了/ule 不少/m ，/w [采访/v 对象/n]/nz 威胁/vn 我/rr 的/ude1 情况/n 也/d 不是/c 第一次/mq ，/w 有/vyou 给/p 我/rr 打电话/vi 威胁/vn 的/ude1 ，/w 有/vyou 给/p 我/rr 发/v 短信/n 要/v 卸掉/v 我/rr 一条腿/nz 的/ude1 。/w 这样/rzv 以/p 官方/n 的/ude1 形式/n 发布/v 针对/p 我/rr 个人/n 的/ude1 微博/n ，/w 还是/c 第一次/mq 。/w ”/w 方佳伟/nr 说/v 。/w 
