作为/p 全国/n 成交量/n 最大/gm 的/ude1 内河/n 船舶/n [交易/vn 市场/n]/nz ，/w 我市/r [长江/ns 船舶/n 交易/vn 市场/n]/nt 去年/t 交易/v 船舶/n [677/m 艘/q]/mq ，/w 交易/v 额达/nrf [13/m ./w 8/m 亿元/q]/mq 。/w 自/p 2010年/t 交通部/nt 《/w [船舶/n 交易/vn 管理/vn 规定/n]/nz 》/w 实施/v 以来/f ，/w 船舶/n 交易量/n 已/d 连续/a 4年/t 名列/v 全国/n 第一/m 。/w 
我市/r 是/vshi 长江/ns 港/n 航/vg 大/a 市/n 。/w 去年/t ，/w [港口/n 吞吐量/n]/nz 8000多万吨/m ，/w 船舶/n 拥有量/n 4000多艘/m 、/w 600多万吨/m ，/w 位居/v 全省/n 第一/m 。/w 为/p 之/uzhi 提供/v 配套/vn 服务/vn 的/ude1 [芜湖/ns 长江/ns 船舶/n 交易/vn 市场/n]/nt 成立/vi 7年/t 来/vf ，/w 为/p 船舶/n 交易/vn 搭建/v 了/ule 平台/n 。/w 接待/v 并/cc 解答/v 各类/r 船舶/n 咨询服务/v 8000余次/m ，/w 调解/v 船舶/n 买卖/v 纠纷/n 80余起/m ，/w 阻止/v “/w 三无/n 船/n ”/w “/w 假/a 证书/n 船/n ”/w “/w 抵押/v 船/n ”/w 进入/v 市场/n 买卖/vn 90余起/m ，/w 有效/a 保证/v 了/ule 船舶/n [交易/vn 市场/n]/nz 稳定/an 和/cc 船舶/n 交易/vn 的/ude1 安全/an 。/w 截至/v 去年/t 底/f ，/w 我市/r 已/d 拥有/v 个体/n 船舶/n [中介/n 机构/n]/nz [107/m 家/q]/mq ，/w 形成/v 了/ule [中山/ns 南路/n]/nz 全国/n 首/q 条/q 船舶/n 交易/v 中介/n 一条街/mq 。/w 
经/p 规范/v 发展/vn ，/w [芜湖/ns 长江/ns 船舶/n 交易/vn 市场/n]/nt 不仅/c 成为/v 交通部/nt 首批/n 备案/vi 的/ude1 船舶/n 交易/v [服务/vn 机构/n]/nz ，/w 也/d 跻身/v [上海/ns 航运/n 交易所/nis]/nt [会员/nnt 单位/n]/nz 和/cc 全国/n 船舶/n 交易/vn 合作/vn 与/cc 发展/v 组织/n [副/b 理事长/nnt]/nnt 单位/n ，/w 成为/v [长江/ns 水系/n]/nz 率先/d 使用/v 全国/n 统一/vn 的/ude1 船舶/n 交易/v 信息/n 平台/n 的/ude1 专业化/vn 市场/n 。/w 
近/a 4年/t ，/w 该/rz [交易/vn 市场/n]/nz 在/p 畅通/an 船舶/n 交易/v 渠道/n 的/ude1 同时/c ，/w 维护/v 了/ule [市场/n 秩序/n]/nz 和/cc [交易/vn 安全/an]/nz ，/w 在/p [航运/n 市场/n]/nz 尤其/d 是/vshi 船舶/n 交易/v 领域/n 树立/v 了/ule 良好/a 口碑/n 。/w 2013年/t ，/w 在/p 遭遇/v [航运/n 市场/n]/nz 持续/vd 低迷/a 、/w 船舶/n 交易/v 行情/n 走低/v 的/ude1 大/a 环境/n 下/f ，/w 我市/r 船舶/n 交易/vn 依然/d 保持/v 了/ule 良好/a 势头/n ，/w 成为/v 全国/n 船舶/n [交易/vn 市场/n]/nz 的/ude1 一道/d 亮色/n 。/w （/w 记者/nnt 向陈宏/nr ）/w 
