过去/vf 一年/mq 东北亚/ns 地区/n 摩擦/vn 频/ag 发/v ，/w 近期/t 更/d 有/vyou 升级/vi 之/uzhi 势/ng 。/w 地区/n 三/m 大国/n —/w —/w 中/f 日韩/n ，/w [政治/n 经济/n]/nz 合作/vn 受阻/vi ，/w 地区/n 局势/n 因此/c 趋于/v 不/d 明朗/a 。/w 近日/t ，/w [环球/n 舆情/n 调查/vn 中心/nis]/nt 联合/v 日本/ns 《/w [日本/ns 经济/n 新闻/n]/nz 》/w 、/w 韩国/nsf 《/w [每日/r 经济/n 新闻/n]/nz 》/w 分别/d 在/p 中/f 日韩/n 企业家/nnt 中间/f 展开/v 调查/vn ，/w 以期/v 了解/vn [三/m 国/n]/mq 经济界/n 对/p 双边/n 、/w 多边/b 关系/n 及/cc [世界/n 经济/n]/nz 前景/n 的/ude1 判断/vn 和/cc 预期/vn 。/w 调查/v 结果/n 显示/v ，/w 较/d 其他/rzv 两国/mq ，/w 中国/ns 企业家/nnt 的/ude1 前景/n 预判/nz 整体/n 更为/d 乐观/a ，/w 日本/ns 格外/d 看好/v 自身/rr 经济发展/v ，/w 韩国/nsf 国内/s 观点/n 较为/d 平衡/a 。/w 日本/ns [企业/n 经营/vn]/nz “/w 受/v 东北亚/ns 地区/n 政治/n 对立/vi 影响/vn ”/w 最大/gm ，/w 同时/c 逾/vg [七/m 成/v]/mq 日本/ns 企业家/nnt 愿/v 与/cc [中国/ns 企业/n]/nz 加强/v 合作/vn ，/w 但/c 多数/a 中国/ns 企业家/nnt 表示/v 不/d 愿意/v 。/w 
本次/r 调查/vn 于/p 2013年12月4日/t 至/p 18日/t 进行/vn 。/w [调查/vn 对象/n]/nz 为/p 具有/v 合并/vn 收购/v 、/w [海外/s 投资/vn]/nz 等/udeng 最终/d 决策/vn 权/n 的/ude1 中/f 日韩/n 企业主/nnd 或/c CEO/x ，/w 中国/ns 回收/v 问卷/n [100/m 份/q]/mq ，/w 日本/ns 回收/vn [109/m 份/q]/mq ，/w 韩国/nsf 回收/vn [137/m 份/q]/mq 。/w 系统/n 计算/v 时/ng 采用/v 四舍五入/nz 原则/n ，/w 导致/v 各/rz 选项/n 之/uzhi 和/cc 比/p 100%/m 有/vyou 上下/f 0.1%/m 的/ude1 波动/vn 。/w 
调查/vn [第一/m 部分/n]/mq 围绕/v 中/f 日韩/n [三/m 国/n]/mq 当下/d 政经/j 关系/n 展开/v 。/w 中国/ns 企业家/nnt 对/p [中/f 韩/b 关系/n]/nz 的/ude1 乐观/a 预期/vn 明显/a 超出/v 韩国/nsf 企业家/nnt 。/w 56%/m 的/ude1 中国/ns 企业家/nnt 认为/v 中/f 韩/b 两国/mq “/w [政治/n 关系/n]/nz 将/d 更加/d 紧密/ad ”/w ，/w 持/v 同样/d 观点/n 的/ude1 韩国/nsf 企业家/nnt 占/v 11.4%/m 。/w 经济/n 方面/n ，/w 分别/d 有/vyou 76%/m 和/cc 30.4%/m 的/ude1 中/f 韩/b 企业家/nnt 认为/v [两国/mq 关系/n]/nz “/w 将/d 更加/d 紧密/ad ”/w ;/w 6.7%/m 韩国/nsf 企业家/nnt 认为/v [经济/n 关系/n]/nz 可能/v “/w 高度/d 紧张/a ”/w ，/w 但/c 没有/v 中国/ns 企业家/nnt 做出/v 这/rzv 一/m 选择/v 。/w 
中/f 日/b 企业家/nnt 就/d 未来/t [两国/mq 关系/n]/nz 表现/v 出/vf 一致/a 悲观/a 。/w 分别/d 有/vyou 70%/m 和/cc 78.2%/m 的/ude1 中/f 日/b 企业家/nnt 认为/v 两国/mq [政治/n 关系/n]/nz 将/d “/w 高度/d 紧张/a ”/w ，/w 20%/m 和/cc 14.4%/m 认为/v [经济/n 关系/n]/nz 将/d “/w 高度/d 紧张/a ”/w 。/w 此外/c ，/w 日本/ns 认为/v 企业/n 自身/rr 经营/vn “/w 受到/v 政治/n 对立/vi 影响/vn ”/w 的/ude1 比例/n 最高/a ，/w 为/p 29%/m ，/w 中/f 韩/b 分别为/v 14%/m 和/cc 3.7%/m 。/w 中国/ns 觉得/v 经营/vn 不/d 受/v 影响/vn 的/ude1 比例/n 最高/a ，/w 达/v 54%/m ，/w 更多/ad 韩国/nsf 企业家/nnt (/w 71.1%/m )/w 认为/v “/w 会/v 有/vyou 影响/vn ，/w 但/c 现在/t 不/d 明显/a ”/w 。/w 
尽管如此/dl ，/w 仍/d 有/vyou 77.6%/m 的/ude1 日本/ns 企业家/nnt 选择/v 与/cc [中国/ns 企业/n]/nz “/w 抛开/v 政治/n ，/w 可以/v 合作/vn ”/w ，/w 仅有/nz 13%/m 的/ude1 中国/ns 企业家/nnt 持/v 此/rzs 观点/n 。/w 57%/m 的/ude1 中国/ns 企业家/nnt 选择/v 与/cc 日本/ns 企业/n “/w 尽量/d 避免/v 合作/vn ”/w 或/c “/w 完全/ad 不合/v 作/v ”/w ，/w 持/v 此/rzs 观点/n 的/ude1 日本/ns 企业家/nnt 仅/d 占/v 1.1%/m 。/w 
调查/vn [第二/m 部分/n]/mq 关注/v [三/m 国/n]/mq 企业家/nnt 对/p 2014年/t 世界/n 整体/n [经济/n 形势/n]/nz 的/ude1 看法/n 。/w 受访者/n 预期/vn 普遍/ad 乐观/a ，/w 日本/ns 企业家/nnt 半数/n 认为/v [世界/n 经济/n]/nz 将/d “/w 顺利/ad 增长/v ”/w ，/w 约/d 半数/n 中/f 韩/b 企业家/nnt 认为/v “/w 顺利/ad 增长/v 但/c 速度/n 放慢/v ”/w 。/w 评估/vn 2014年/t “/w [世界/n 经济/n]/nz 面临/v 的/ude1 主要/b 风险/n ”/w ，/w 中美/n 因素/n 最为/d 突出/a 。/w 中/f 韩/b 企业家/nnt 视/vg “/w 美国/nsf [量化/vn 宽松/a 政策/n]/nz 的/ude1 萎缩/vn 可能性/n ”/w 为/p 最大/gm 不/d 稳定/an 因素/n ，/w 日本/ns 则/d 更/d 担心/v “/w [中国/ns 经济/n]/nz 增速/n 放慢/v ”/w 。/w 
调查/vn [第三/m 部分/n]/mq 着重/vd 中/f 日韩/n 各国/rzs 及/cc 各自/rr 企业/n 的/ude1 发展/vn 现状/n 和/cc 前景/n 。/w [三/m 国/n]/mq 企业家/nnt 对/p 中国/ns 经济发展/v 的/ude1 主流/n 判断/v 为/p “/w 保持/v 增长/vn ，/w 但/c 速度/n 放慢/v ”/w ，/w 对/p 韩国/nsf 判断/v 为/p “/w 保持/v 增长/vn ”/w 和/cc “/w 僵持/vi 状态/n ”/w ，/w 对/p [日本/ns 经济/n]/nz 判断/v 则/d 呈现/v 分化/vn ：/w 中国/ns 企业家/nnt 看/v 衰/ag [日本/ns 经济/n]/nz ，/w “/w 僵持/vi ”/w 和/cc “/w 下滑/vi ”/w 是/vshi 主流/n 看法/n ;/w 韩国/nsf 看法/n 比较/d 平均/a ;/w 日本/ns 企业家/nnt 则/d 彰显/v 自信/a ，/w 67.8%/m 认为/v [日本/ns 经济/n]/nz “/w 存在/v 问题/n ，/w 但/c 正在/d 全面/ad 顺利/ad 增长/v ”/w 。/w 
企业/n 发展/v 方面/n ，/w 中/f 日韩/n 企业/n 均/d 视/vg [东南亚/nsf 地区/n]/nz 为/p 2014年/t 产品/n 和/cc 服务/vn 主要/b 布局/n 方向/n 。/w 日韩/n 企业/n 非常/d 看重/v 中国/ns 作为/p “/w 产品/n 和/cc 服务/v 市场/n ”/w 的/ude1 价值/n ，/w 但/c 作为/p 技术/n 提供/v 者/k 和/cc 教育/v 场所/n ，/w 中国/ns 吸引力/n 显著/ad 不足/an 。/w 中国/ns 企业家/nnt 对/p 政府/nis [经济/n 刺激/v 计划/n]/nz 的/ude1 提振/nz 作用/n 最/d 有/vyou 信心/n ，/w 韩日/nz 对此/d 手段/n 的/ude1 效果/n 认可/vn 度/qv 为/p 0%/m 和/cc 14.4%/m 。/w 最后/f ，/w [三/m 国/n]/mq 企业家/nnt 都/d 对/p 政府/nis “/w 放宽/v 限制/vn ，/w 给/p 企业/n 提供/v 更加/d 简化/v 、/w 便利/an 的/ude1 环境/n ”/w 给予/vn 很大/d 期待/v 。/w 
就/d 上述/b 调查/v 结果/n ，/w 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 记者/nnt 分别/d 采访/v 了/ule 中/f 日韩/n 经济/n 研究/v 学者/nnt ，/w 三/m 国学/n 者/k 的/ude1 观点/n 同样/d 呈现/v 出/vf 观察/v 视角/n 和/cc 心态/n 上/f 的/ude1 差异/n 。/w [中国/ns 人民/n 大学/nis]/ntu [东亚/ns 研究/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 黄大慧/nr 表示/v ，/w 政经/j 分离/vi 的/ude1 观点/n 在/p 日本/ns 有/vyou 一定/b 市场/n ，/w 中国/ns 企业家/nnt 更/d 倾向/n 于/p 认同/vn 政经/j 不/d 可分/v 。/w 
日本/ns 大/a 和/cc 总/b 研/v 经济/n 调查/vn 部/q [首席/n 经济学家/nnt]/nnt 熊谷亮/nr 丸/ng 则/d 说/v ，/w 鉴于/p 日/b 中/f [政治/n 问题/n]/nz 可能/v 长期/d 化/v ，/w 日本/ns 企业/n 应/v 与/cc [中国/ns 市场/n]/nz 保持/v 一定/b 距离/n ，/w 继续/v 在/p 印尼/ns 、/w 越南/nsf 、/w 缅甸/ns 等/udeng 东南亚/nsf [分散/a 投资/vn]/nz 的/ude1 “/w 中国/ns +/w 1/m ”/w 战略/n ，/w 韩国/nsf 对/p [中国/ns 经济/n]/nz 依赖/v 度/qv 高/a ，/w 日本/ns 却/d 不是/c 这样/rzv 。/w 
[韩国/nsf LG/x 经济/n 研究院/nis]/nt 专家/nnt 申慜荣/nr 和/cc [现代/ntc 经济/n 研究院/nis]/nit 研究/v 委员/nnt 林熙廷/nr 在/p 接受/v 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 采访/v 时/ng ，/w 更/d 着重/vd 从/p 全球/n 范畴/n 和/cc [经济/n 要素/n]/nz 角度/n 分析/v 问题/n ，/w 显得/v 具体/a 而/cc 务实/vi 。/w 谈及/v 中/f 日/b ，/w 申慜荣/nr 说/v ，/w 中国/ns 似乎/d 对/p 自己/rr 的/ude1 经济/n 更/d 有/vyou 自信/a ，/w “/w 韩国/nsf 民间/n 有/vyou 个/q 笑谈/n ，/w 想/v 了解/vn 中国/ns 值得/v 忧虑/vn 的/ude1 负面/b 因素/n ，/w 要/v 到/v 日本/ns 查/v 资料/n ”/w 。/w (/w 刘畅郑/nr 一/m 真/a 芮晓煜/nr )/w 
【/w [环球/n 时报/n]/nz 报/n 记者/nnt 刘畅郑/nr 一/m 真/a 芮晓煜/nr 】/w 
