中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领事/nnt 袁南生/nr 9日/t 晚间/t 表示/v ，/w 何凤山/nr 义/ng 人/n 精神/n [国际/n 研讨会/n]/nz 将/d 在/p 今年/t 3月30日/t 在/p 旧金山/nsf 举行/v 。/w 研讨会/n 由/p 美国/nsf 犹太人/n 委员会/nis [旧金山/nsf 办公室/nis]/nt 和/cc 全美/n 湖南/ns 同乡会/nz 联合会/nis 主办/v ，/w [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领事馆/nis]/nt 和/cc [以色列/nsf 驻/v 旧金山/nsf 总领事馆/nis]/nt 协办/vi 。/w 
袁南生/nr 说/v ，/w 祖籍/n [湖南/ns 益阳/ns]/ns 的/ude1 何凤山/nr 在/p 二战/n 期间/f 任/v 中国/ns 驻/v [奥地利/nsf 维也纳/nsf]/ns 总领事/nnt 。/w 他/rr 出于/v 人道主义/n 立场/n ，/w 向/p [数千/m 名/q]/mq 犹太人/n 签发/v 前往/v 中国/ns 的/ude1 生命/n 签证/n ，/w 使/v 他们/rr 免遭/v 纳粹/n 杀害/v 。/w 2001年1月23日/t ，/w 何凤山/nr 被/pbei [以色列/nsf 政府/nis]/nt 授予/v “/w 国际/n 正义/n 人士/n ”/w 称号/n ，/w 也/d 被/pbei 人们/n 称为/v “/w 中国/ns 的/ude1 辛德勒/nr ”/w 。/w 
1997年/t ，/w 何凤山/nr 在/p 旧金山/nsf 辞世/v ，/w 享年/n [96/m 岁/qt]/mq 。/w 他/rr 的/ude1 女儿/n 何曼礼/nr 在/p 父亲/n 的/ude1 讣告/n 中/f 提及/v ，/w 父亲/n 曾/d 为/p 犹太人/n 签发/v 中国/ns 签证/n ，/w 由此/d 引起/v 在/p 美/b 犹太人/n 和/cc 历史学家/nnd 的/ude1 发掘/vn 研究/vn ，/w 得以/v 将/d 何凤山/nr 的/ude1 义举/n 公诸于世/vl 。/w 
[联合国/nt 总部/nis]/nt 为此/bl 举办/v 了/ule 一场/mq 名为/v 《/w 生命/n 签证/n ：/w 正义/n 与/cc 高贵/a 的/ude1 外交官/nnt 》/w 纪念/v 展/vg ，/w 何凤山/nr 是/vshi 其中/rz 惟一/b 的/ude1 一位/mq 中国/ns 外交官/nnt ，/w 他/rr 拯救/v 的/ude1 犹太人/n 最多/ad 。/w 
“/w 在/p 全世界/n 最/d 不/d 讲/v 人权/n 的/ude1 时候/n ，/w 唯有/v 中国人/n 何凤山/nr 讲/v 人权/n ，/w ”/w 与/cc 何凤山/nr 同/p 是/vshi [湖南/ns 益阳/ns]/ns 老乡/n 的/ude1 袁南生/nr 说/v 。/w “/w 纪念/v 何凤山/nr 义/ng 人/n 精神/n ，/w 就是/v 弘扬/v [中华/nz 传统/n 文化/n]/nz 。/w 通过/p 谈/v 历史/n ，/w 推动/v 中国/ns 和/cc 世界/n 的/ude1 更多/ad 共识/n 。/w ”/w 
研讨会/n 将/d 在/p 今年/t 3月30日/t 在/p [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领事馆/nis]/nt 内/f 举行/v 。/w 期间/f 还/d 将/d 举办/v 何凤山/nr 照片/n 和/cc 遗物/n 展览/vn ，/w 并/cc 出版/v [一/d 本书/r]/mq ，/w 拍摄/v 一部/mq 关于/p 何凤山/nr 的/ude1 电影/n 。/w 
袁南生/nr 表示/v ，/w 研讨会/n 筹备/v 阶段/n 得到/v 各方/r 热烈/a 反应/vn 。/w 已经/d 拟定/v 出席/v 的/ude1 人士/n 包括/v 中国/ns 和/cc 以色列/nsf 两国/mq 驻/v 旧金山/nsf 总领事/nnt ，/w 美国/nsf 犹太人/n 学者/nnt 李敦白/nr ，/w [斯坦福/nrf 大学/nis]/ntu [胡佛/nrf 研究所/nis]/nt 湖南/ns 籍/ng 学者/nnt 郭岱君/nr ，/w 北京大学/ntu 王勇/nr 教授/nnt ，/w [同济/nz 大学/nis]/ntu 陈贻绎/nr 教授/nnt 、/w 郭世佑/nr 教授/nnt 和/cc [湖南/ns 益阳/ns]/ns 市长/nnt 等/udeng 。/w 拟/v 将/d 邀请/v 的/ude1 美国/nsf 犹太人/n 政要/n 包括/v 前/f 国务卿/nnt 基辛格/nrf 、/w 现任/v 联邦/n 参议员/nnt 范士丹/nr 等/udeng 。/w (/w 记者/nnt 刘丹/nr )/w 
