2014年/t 元旦/t 刚/d 过/uguo ，/w [马鞍山市/ns 雨山区/ns]/nz [佳山乡/ns 三联村/ns]/nz 待/vi 安置/v 农户/n 潘兴林/nr 就/d 迎来/v 了/ule 一桩/mq 大喜事/n —/w —/w 安置房/nz 分配/v 。/w 1月3日/t ，/w 在/p [三联村/ns 村/n 部/q]/nt 选/v 房/n 现场/s ，/w 潘兴林/nr 通过/p 抓阄/vi ，/w 选得/nz 金/b 福/n 花园/n 二期/b 一套/mq 近/a [100/m 平方米/q]/mq 面积/n 的/ude1 住房/n 。/w 他/rr 高兴/a 地/ude2 说/v ：/w “/w [今年/t 春节/t]/nz ，/w 我家/n 就/d 可以/v 搬进/v 新房/n 过年/vi 了/ule 。/w ”/w 
1月9日/t ，/w 记者/nnt 从/p 雨山区/ns 了解到/v ，/w 为/p 让/v 更多/ad 被征/nz 农户/n 早日/d 住进/vf 安置房/nz ，/w 近日/t ，/w 雨山区/ns 相继/d 启动/v 了/ule 映/vi 翠/ag 花园/n [四/m 期/qv]/mq 、/w 金/b 福/n 花园/n 二期/b 安置房/nz 的/ude1 分配/vn 工作/vn 。/w 此次/rz 批量/d 选号/nz 分配/v ，/w 为/p 该区/r 2013年/t 以来/f 规模/n 最大/gm 的/ude1 一次/mq 安置房/nz 分配/v 活动/vn ，/w 涉及/v 该区/r 佳山乡/ns 印/b 山/n 、/w 平/v 山/n 、/w 汤阳/nr 、/w [三/m 联/vg]/mq 、/w 宋/tg 山/n 、/w 前/f 庄/ag 、/w 马塘/ns 等/udeng [10/m 多个/mq]/mq 自然村/n 约/d 2000多户/m 过渡/vn 期满/vi 18个月/t 的/ude1 待/vi 安置/v 农户/n 。/w 
截至/v 目前/t ，/w 映/vi 翠/ag 花园/n [四/m 期/qv]/mq [720/m 套/q]/mq 安置房/nz ，/w 已/d 分/qt [6/m 个/q]/mq 批次/n 全部/m 选号/nz 分配/v 完毕/vi ；/w 金/b 福/n 花园/n 二期/b 分/qt [6/m 个/q]/mq 批次/n ，/w 共/d 完成/v [647/m 套/q]/mq 安置房/nz 的/ude1 选号/nz 分配/v 。/w 预计/v 2014年/t 春节/t 前/f ，/w 该区/r 还/d 将/d 完成/v [4/m 个/q]/mq 批次/n 约/d 600多套/m 安置房/nz 的/ude1 分配/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 映/vi 翠/ag 花园/n [四/m 期/qv]/mq 安置房/nz 项目/n 位于/v 该市/r 雨山区/ns [安民/v 街道/ns]/ns 辖区/n 内/f ，/w 东/f 至/p 映/vi 翠/ag 花园/n [一/d 村/n]/mq 小区/n ，/w 南/b 至/p 九/m 华/b 路/n ，/w 西/f 至/p 雨田/nz 路/n ，/w 北/f 至/p 东湖路/nz 。/w 项目/n [占地/v 面积/n]/nz 约/d [66/m 亩/q]/mq ，/w 建设/v 面积/n [93971/m 平方米/q]/mq ，/w 共建/v [高层/n 住宅/n]/nz [8/m 栋/q]/mq 合计/v [720/m 套/q]/mq 安置房/nz ，/w 预计/v 2014年/t 春节/t 前后/f 即可/v 全部/m 交付使用/v 。/w 
金/b 福/n 二期/b 安置房/nz 项目/n 位于/v 该市/r 雨山区/ns 佳山乡/ns 辖区/n 内/f ，/w 东/f 至/p 东城/ns 路/n ，/w 南/b 至/p 东湖路/nz ，/w 西/f 至/p 慈湖/nz 河/n 路/n ，/w 北/f 至/p 印/b 山路/n 。/w 项目/n 占地/v 总面积/n 约/d [282/m 亩/q]/mq ，/w 建设/vn 总/b 用地/n [247/m 亩/q]/mq ，/w [总/b 建筑/n 面积/n]/nz 约/d [37/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 可/v 建/v 安置房/nz [2699/m 套/q]/mq 。/w (/w 廖岚钧/nr 通讯员/nnt 谢媛刘/nr 洞天/nz )/w 
