据/p 韩联社/nr 8日/t 报道/v ，/w 截至/v [2013/m 年年/d]/mq 底/f ，/w 全球/n “/w 韩流/nr ”/w 粉丝/nf 人数/n 已经/d 达到/v 928万/m ，/w 比/p 2012年/t 增长/v 约/d 27.8%/m ，/w 热/a 捧/v [韩国/nsf 电视剧/n]/nz 、/w 音乐/n 、/w 舞蹈/n 、/w 美食/n 等/udeng 的/ude1 人/n 正/d [越来越/d 多/a]/nz 。/w 
[韩国/nsf 国际/n 交流/vn 财团/nis]/nt 在/p 韩国/nsf [90/m 多个/mq]/mq [驻外/vn 使馆/nis]/nt 协助/v 下/f 对/p 全球/n “/w 韩流/nr ”/w 现状/n 进行/vn 了/ule 统计/vn ，/w 并/cc 于/p 8日/t 发行/v 《/w 2013/m 地球村/n 韩流/nr 现状/n 》/w 一/m 书/n 。/w 书/n 中/f [统计/vn 数据/n]/nz 显示/v ，/w 亚太地区/n “/w 韩流/nr ”/w 粉丝/nf 人数/n 在/p 2013年/t 达/v 680万/m ，/w 美洲/nsf 地区/n 125万/m ，/w 欧洲/ns 地区/n 117万/m ，/w 非洲/nsf 和/cc [中东/ns 地区/n]/ns 6万/m 。/w 其中/rz ，/w 非洲/nsf 和/cc [中东/ns 地区/n]/ns 的/ude1 “/w 韩流/nr ”/w 热潮/n 近年/t 升温/vi 明显/a 。/w 
[韩国/nsf 国际/n 交流/vn 财团/nis]/nt 曾/d 于/p 2012年/t 发行/v 了/ule 首部/gi 介绍/v 全球/n “/w 韩流/nr ”/w 现状/n 的/ude1 书籍/n 。/w 此次/rz 出版/v 的/ude1 《/w 2013/m 地球村/n 韩流/nr 现状/n 》/w 为/p 升级版/nz ，/w 对/p “/w 韩流/nr ”/w 现状/n 、/w 特征/n 、/w 流行/v 原因/n 等/udeng 作/v 了/ule 介绍/v 。/w 
