1月9日/t ，/w [镜湖区/ns 人民政府/nis]/nt 召开/v 第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz ，/w 讨论/v 修改/vn 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz （/w [征求/v 意见/n 稿/ng]/nz ）/w 》/w ，/w 研究/vn 部署/vn “/w 两会/n ”/w 期间/f 及/cc 春节/t 前后/f 工作/vn 。/w 区委/nis 副书记/nnt 、/w 区长/nnt 孙跃文/nr ，/w 区/n 领导/n 许兰/nr 、/w 吴文斌/nr 、/w 朱光友/nr 、/w 魏心平/nr 、/w 吴永生/nr 、/w 甄长海/nr 以及/cc 区政府/n 全体/n 组成/v 人员/n [出席/v 会议/n]/nz 。/w 
孙跃文/nr 区长/nnt 对/p 当前/t 及/cc [下/f 一/d 阶段/n]/nz 工作/vn 提出/v [四/m 点/qt 意见/n]/nz ，/w 一/m 要/v 提前/vn 谋划/v ，/w 科学/n 完成/v 好/a 2014年/t 的/ude1 [各项/r 工作/vn]/nz ；/w 二/m 要/v 坚持不懈/vl 的/ude1 抓好/v 房屋/n 征收/vn 工作/vn ；/w 三/m 要/v 加强/vn [制度/n 建设/vn]/nz ，/w 抓好/v 工作/vn 落实/v ；/w 四/m 要/v 转变/vn 改进/v [工作/vn 作风/n]/nz ，/w 扎实/a 做好/v 为民/v 服务/vn 。/w 孙跃文/nr 强调/v ，/w 元旦/t 春节/t 来临/vi 之际/f ，/w 更/d 要/v 抓好/v 保障/vn 和/cc 改善/v 民生/n ，/w 各级/r 各/rz 部门/n 要/v 切实/ad 落实/v 好/a 各项/r [社会/n 保障/vn 制度/n]/nz ，/w 做好/v [两/q 节/q]/mq “/w 送温暖/nz ”/w 工作/vn ；/w 做好/v 县区/n 工业园/nz 调研/vn 、/w “/w 两会/n ”/w [准备/v 工作/vn]/nz 和/cc 年度/n 考核/vn ；/w 抓好/v 市容/n 管理/vn 等/udeng 工作/vn ，/w 全面/ad 做好/v 节假日/t 保障/vn 工作/vn ，/w 营造/v 喜庆/vn 、/w 祥和/a 的/ude1 节日/n 氛围/n ；/w 高度/d 重视/v 节假日/t 期间/f 的/ude1 [安全/an 生产/vn]/nz 和/cc 管理/vn ，/w 落实/v 各项/r [安全/an 生产/vn 责任制/n]/nz ，/w 深入/ad 开展/v [安全/an 生产/vn]/nz 大/a 检查/vn ；/w 全面/ad 做好/v 高度/d 重视/v 春节/t 前/f 农民工/nnd 工资/n 发放/v 等/udeng 问题/n ，/w 维护/v 社会/n 稳定/an ；/w 贯彻/v 落实/vn 好/a “/w [八/m 项/q]/mq 规定/n ”/w ，/w 坚决/ad 刹住/v [节日/n 期间/f]/nz 的/ude1 奢靡/a 浪费/v 之/uzhi 风/n ，/w 抓好/v [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 。/w 
[区政府/n 办/v]/nt 主任/nnt 周伟/nr 通报/v 了/ule 今年/t 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 的/ude1 起草/vn 过程/n 、/w 把握/v 重点/n 和/cc [主要/b 内容/n]/nz 。/w 各/rz 部门/n 负责人/nnt 就/d [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz [征求/v 意见/n 稿/ng]/nz 提出/v [修改/v 意见/n]/nz 和/cc 建议/n 。/w 
