习近平/nr 总书记/nnt 去/vf 过/uguo 的/ude1 [华天/nr 庆丰/nz 包子/nf 铺/v]/nt 坐落/vi 在/p 月坛/nz ，/w 正是/v 西城/ns 地界/n 。/w 针对/p [庆丰/nz 包子/nf 铺/v]/nz 的/ude1 未来/t 走向/v ，/w [西城区/ns 区委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 副区长/nnt 梁昌新/nr 昨天/t 在/p 发布/v 会上/n 透露/v ，/w 目前/t [全国/n 各地/rzs]/nz 都/d 有/vyou 联系/v [华天/nr 集团/nis]/ntc ，/w 要求/n 加盟/v ，/w 目前/t 华天/nr 正在/d 筹备/vn 相关/vn 的/ude1 [管理/vn 制度/n]/nz ，/w 计划/n 将/d [庆丰/nz 包子/nf 铺/v]/nz 向/p 全国/n 拓展/v 。/w 
梁昌新/nr 介绍/v ，/w 华天/nr 旗下/d 有/vyou [23/m 个/q]/mq 老字号/n ，/w [庆丰/nz 包子/nf 铺/v]/nz 在/p 北京/ns 有/vyou [183/m 家/q]/mq 门店/n ，/w 本身/rz 已经/d 是/vshi 具备/v 一定/b 知名度/n 的/ude1 一个/mq 连锁/vn 品牌/n 。/w 自从/p [庆丰/nz 包子/nf 铺/v]/nz 知名度/n 在/p 全国/n 打开/v 后/f ，/w 听说/v 很多/m 外地/s 企业/n 打/v 来/vf 电话/n 要/v 加盟/vn ，/w 当然/d [华天/nr 集团/nis]/ntc 首先/d 要/v [保证/v 质量/n]/nz ，/w 提炼/v 文化/n 。/w （/w 记者/nnt 文静/a 通讯员/nnt 陈虹/nr ）/w 
