画展/n 开幕式/n 上/f ，/w 焦亚新/nr （/w 右/f ）/w 向/p [合肥/ns 亚明/nrf 艺术馆/nis]/nt 赠送/v 画作/n 。/w 
市民/n 驻足/vi 欣赏/v 焦亚新/nr 画作/n 
焦亚新/nr 是/vshi 个/q 横跨/v 油画/n 、/w 版画/n 、/w 国画/n 的/ude1 实力派/n 画家/nnt ，/w 其/rz 作品/n 多/a 关注/v 大/a 建设/vn 、/w 藏族/nz 风情/n 、/w 皖南/ns 风光/n 等/udeng 。/w 此次/rz 共/d 展出/v 作品/n [80/m 幅/q]/mq ，/w 以/p 其/rz 近年/t 的/ude1 中国画/n 作品/n 为主/vi ，/w 及/cc 部分/n 早期/f 的/ude1 版画/n 、/w 油画/n 作品/n 。/w 展览/vn 为期/vi [5/m 天/qt]/mq ，/w 将/d 持续/vd 到/v 1月14日/t 。/w 
焦亚新/nr 的/ude1 国画/n 作品/n 《/w 快乐/a 的/ude1 扎西/nrf 》/w 
“/w 我们/rr 阅读/v 焦亚新/nr 的/ude1 人物画/n 作品/n ，/w 扑面而来/vl 的/ude1 便是/v 意象/n 的/ude1 鲜活/a 和/cc 气韵/n 的/ude1 生动/a ，/w 他/rr 笔下/n 的/ude1 人物/n ，/w 在/p 注重/v 笔墨/n 质量/n 的/ude1 前提/n 下/f ，/w 无不/d 表现/v 为/p 个性化/vn 、/w 典型化/nz 和/cc 情绪化/v ，/w 并/cc 在/p 多元/b 因素/n 的/ude1 整合/vn 中/f ，/w 体现/v 出/vf 人性/n 的/ude1 光彩/n 和/cc 生命/n 情怀/n 的/ude1 赞颂/vn 。/w ”/w 著名/a 美术/n 评论家/nnt 徐恩存/nr 说/v 。/w 
焦亚新/nr 的/ude1 画作/n 《/w 建设者/n 》/w 
焦亚新/nr ，/w 安徽/ns 蚌埠/ns 人/n ，/w 1975年/t 参军/vi 即/v 积极/ad 从事/vi 业余/b [美术/n 创作/vn]/nz ，/w 辗转/vi 南北/f 亦/d 不/d 间断/vi ，/w 并/cc 有/vyou 作品/n 入选/v 全国/n 、/w 全军/n 美展/n 及/cc 获奖/vn 。/w 这次/r 展览/vn ，/w 将/d 是/vshi 他/rr 的/ude1 [艺术/n 之旅/nz]/nz 中/f 的/ude1 一个/mq 阶段性/n 总结/v ，/w 也/d 是/vshi 新的/a 起点/n 。/w 
