据/p 《/w 汽车/n 新闻/n 》/w 欧洲/ns 版/n 1月8日/t 报道/v ，/w 保时捷/ntc [销售/vn 总监/nnt]/nnt BernhardMaier/x 表示/v ，/w 中国/ns 有望/v 于/p 年底/f 取代/v 美国/nsf ，/w 成为/v 保时捷/ntc 最大/gm [销售/vn 市场/n]/nz ，/w 美国/nsf 将/d 会/v 退居/nz 第二位/mq 。/w 
中国/ns 或/c 成为/v 保时捷/ntc 最大/gm 市场/n 超越/v 美国/nsf 
BernhardMaier/x 指出/v ，/w 2014年/t 或/c 2015年/t 中国/ns 必定/d 会/v 超过/v 美国/nsf 成为/v 保时捷/ntc 第一/m 市场/n 。/w 他/rr 还/d 表示/v ，/w 保时捷/ntc 将/d 依旧/z 是/vshi 世界/n 上/f 最/d 具/vg 盈利性/nz 的/ude1 汽车/n 制造商/nnd ，/w 未来/t 不会/v 推出/v 定位/vn 在/p Cayman/x 以及/cc Macan/x 之下/f 的/ude1 车型/n 。/w 
美国/nsf 、/w 欧洲/ns 和/cc 亚洲/ns 大约/d 各/rz 占/v 三分之一/m ，/w 是/vshi 保时捷/ntc 最/d 理想/n 的/ude1 市场/n 分布/vi 。/w Maier/x 强调/v ，/w 保时捷/ntc 不/d 过分/ad 追求/v 销量/n ，/w 最重要/nz 的/ude1 是/vshi 保证/v 品质/n ，/w 不断/d 增加/v 盈利/vn ，/w 强调/v [可持续/nz 发展/vn]/nz 。/w 同时/c 这家/r 德国/nsf 豪华/a 汽车/n 制造商/nnd 也/d 想/v 为/p 客户/n 提供/v 最/d 独一无二/bl 的/ude1 购买/vn 和/cc 驾驶/v 体验/vn 。/w 
新款/b Macan/x 是/vshi 销量/n 增长/v 最快/d 的/ude1 车型/n ，/w 帮助/v 保时捷/ntc 迅速/ad 占领/v [成熟/a 市场/n]/nz 。/w 
Maier/x 表示/v ：/w “/w 新款/b Macan/x 的/ude1 全球/n 预期/v 销量/n 目标/n 为/p [5/m 万辆/q]/mq ，/w 但/c 今年/t 由于/p 该车/r [4/m 月份/n]/mq 才/d 会/v 在/p 欧洲/ns 上市/vn ，/w 所以/c 预计/v 还/d 达/v 不到/v 这/rzv 一/m 目标/n 。/w [8/m 月份/n]/mq 才/d 会/v 开始/vn 在/p 美国/nsf 和/cc 中国/ns 地区/n 上市/vn 。/w 新款/b Macan/x 定位/vn 为/p 高端/nz 紧凑/a SUV/x 车型/n ，/w 我们/rr 非常/d 有/vyou 信心/n 新车型/nz 将/d [大/a 受欢迎/nz]/nz 。/w 我/rr 认为/v 该车/r 已经/d 打开/v 自己/rr 的/ude1 [细分/vn 市场/n]/nz ，/w 我们/rr 相信/v 这/rzv 款/q 车/n 将/d 会/v 在/p 美国/nsf 、/w 欧洲/ns 和/cc 中国/ns 地区/n 取得/v 巨大/a 成功/a 。/w ”/w 
据/p Maier/x 称/v ，/w 2011年/t 的/ude1 [发展/vn 战略/n]/nz 启动/v 了/ule 公司/nis 65年/t 来/vf 的/ude1 最大/gm 产品/n 攻势/n 项目/n ，/w 保时捷/ntc 的/ude1 全球/n 销量/n 有望/v 于/p 2015年/t 达到/v [20/m 万辆/q]/mq ，/w 提前/vd 三年/t 实现/v 2018/m 的/ude1 目标/n 。/w 博克斯特/nrf 和/cc [第二/m 代/q]/mq Panamera/x 都/d 基于/p 911/m 打造/v ，/w 卡宴/ns 将/d 随着/p 918/m Spyder/x 同时/c 上市/vn 。/w Maier/x 与/cc 同事/n 还/d 研究/vn 了/ule [汽车/n 行业/n]/nz 的/ude1 发展/vn ，/w 据/p 市场/n 评估/v 专家/nnt 预测/vn ，/w 至/p 2020年/t 全球/n 每年/r 汽车/n 需求/n 总量/n 将/d 从/p [6000/m 万辆/q]/mq 增加/v 到/v 约/d [1/m 亿/m 辆/q]/mq 。/w 虽然/c 预计/v 整体/n 市场/n 将/d 以/p 平均/a 每年/r 3%/m 的/ude1 速度/n 增长/v ，/w 但是/c 豪华/a 车型/n 的/ude1 增长/vn 在/p [4/m ./w 5/m %/w 以上/f]/mq 。/w (/w 崔艳艳/nr 刘洋/nr )/w 
