人民网/nz 讯/ng 1月10日/t ，/w [岳西/nr 县委/nis]/nto 书记/nnt 周东明/nr 到/v 姚河乡/ns 走访/v 慰问/vn [困难/an 群众/n]/nz ，/w 向/p 他们/rr 送去/vf 慰问金/n 和/cc [新年/t 祝福/vn]/nz 。/w 县委/nis 办/v 、/w 民政局/nis 、/w 姚河乡/ns 相关/vn 负责人/nnt 陪同/v 。/w 
周东明/nr 一行/n 首先/d 来到/v 香炉村/ns 困难户/n 王宏家/nr ，/w 向/p 该/rz 户/q 两位/mq 80多岁/m 的/ude1 老人/n 送/v 上/f 慰问金/n 和/cc 节日/n 的/ude1 问候/vn ，/w 嘱咐/v 老人/n 要/v 好好/d 保养/v 身体/n ，/w 过/uguo 一个/mq 安乐/a 祥和/a 的/ude1 春节/t 。/w 在/p 姚河村/ns ，/w 周东明/nr 亲切/a 看望/v 了/ule 老/a 党员/nnt 、/w 抗美援朝/n 退伍军人/nnd 彭仕圣/nr 。/w 看到/v 老人/n 身上/s 的/ude1 冬衣/n 比较/d 单薄/a ，/w 周东明/nr 当即/d 要求/n 随行/vn 的/ude1 同志/n 尽快/d 为/p 老人/n 购置/v 羽绒服/n ，/w 让/v 老人家/n 温暖/an 过冬/vi 。/w 随后/d ，/w 周东明/nr 深入/ad 梯/ng 岭/ng 、/w 沈桥/nr 、/w 马/n 石三村/ns ，/w 亲切/a 看望/v 了/ule 朱金菊/nr 、/w 秦声传/nr 、/w 储德文/nr 等/udeng [3/m 户/q]/mq 困难户/n ，/w 并/cc 分别/d 送去/vf 慰问金/n 。/w 
周东明/nr 还/d 考察/v 了/ule 香炉村/ns 为民/v 服务/vn 全程/n 代理/v 大厅/n ，/w 对/p 该/rz 乡/n “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w [环境/n 治理/vn]/nz 工作/vn 提出/v 要求/n 。/w 周东明/nr 指出/v ，/w 乡村/n 干部/nnt 要/v 创新/vn 方式/n 方法/n ，/w 认真/ad 做好/v 为民/v 服务/vn 全程/n 代理/vn ，/w 多/a 为/p 群众/n 办实事/nz ，/w 把/pba [问题/n 解决/v]/nz 在/p 基层/n 。/w 要/v 结合/vn “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w [环境/n 治理/vn]/nz ，/w 切实/ad 抓好/v 环境卫生/nz 整治/vn 和/cc 垃圾/n 收集/v 处理/vn 工作/vn ，/w 确保/v 乡村/n 群众/n 干干净净/z 过/uguo 春节/t 。/w (/w 林智勇/nr )/w 

