中新网/nz 北京/ns 1月10日/t 电/n (/w 熊杏林/nr 兰宁远/nr 宗兆盾/nr )/w 1964年10月16日/t ，/w 伴随/v 着/uzhe 一声/mq 惊天/nz 巨响/n ，/w 原子核裂变/gb 的/ude1 巨大/a 火球/n 和/cc 蘑菇云/n 腾起/v 戈壁/n 荒漠/n 上空/s ，/w 中国/ns 自主/vd 研制/v 的/ude1 [第/m 一颗/mq]/mq 原子弹/n 爆炸/vn 成功/a 。/w 
这/rzv 是/vshi 共和国/n 的/ude1 崇高/a 褒奖/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 一名/mq [科技/n 工作者/nnt]/nnd 的/ude1 [最高/a 荣誉/n]/nz ，/w 作为/p “/w 两弹一星/n ”/w 的/ude1 功勋/n 科学家/nnt ，/w 程开甲/nr 将/d 汗水/n 和/cc 智慧/n 洒/vi 在/p [中国/ns 西部/f]/nz 那/rzv 片/q 神秘/a 的/ude1 土地/n 上/f ，/w 他/rr 为/p 共和国/n 铸/v 盾/q 的/ude1 [重要/a 贡献/n]/nz ，/w 将/d 永远/d 铭刻/v 在/p 共和国/n 的/ude1 史册/n 上/f 。/w 
[以/p 身/ng 许国/nr]/nz ，/w 建功/v 核试/n 
1960年/t 夏/tg ，/w 经/p 钱三强/nr 亲自/d 点将/vi ，/w [南京/ns 大学/nis]/ntu 教授/nnt 程开甲/nr 调进/v 了/ule 中国/ns 核武器/n 研制/v 队伍/n ，/w 自此/d ，/w 他/rr 在/p 学术界/n 销声匿迹/vl 几十年/mq 。/w 
原子弹/n 研制/v 初期/f ，/w 程开甲/nr 被/pbei 任命/v 为/p 核武器/n 研究所/nis 副所长/nnt ，/w 分管/v 材料/n 状态方程/gm 和/cc 爆轰/nz 物理/n 研究/vn 。/w 他/rr 第一个/mq 采用/v 合理/a 的/ude1 TFD/x 模型/n 估算/v 出/vf 原子弹/n 爆炸/v 时/ng 弹/v 心/n 的/ude1 压力/n 和/cc 温度/n ，/w 为/p 原子弹/n 的/ude1 总体/n 力学/n 计算/v 提供/v 了/ule 依据/n 。/w 
为/p 加快/v 进程/n ，/w 钱三强/nr 等/udeng 二机部/nz 领导/n 决定/v ，/w 另外/c 组织/n 队伍/n ，/w 进行/vn 核试验/n 准备/v 和/cc 技术/n 攻关/vn 。/w 经/p 钱三强/nr 推荐/v ，/w 1962年/t 夏/tg ，/w 程开甲/nr 成为/v 中国/ns 核试验/n 技术/n 总负责人/nnt 。/w 虽然/c 是/vshi 又一次/mq 放弃/v 熟悉/vn 的/ude1 领域/n 、/w 去/vf 开拓/v 全新/b 领域/n ，/w 但/c 面对/v 国家/n 的/ude1 需要/vn ，/w 他/rr 没/d 说/v [二/m 话/n]/mq ，/w 接受/v 了/ule 组织/n 的/ude1 安排/vn 。/w 
1962年/t ，/w 他/rr 参加/v 制定/vn 朱光亚/nr 主持/v 起草/vn 的/ude1 中国/ns 原子弹/n 研制/v 、/w 试验/vn 等/udeng 科学技术/n 工作/vn 最早/d 的/ude1 一份/mq 纲领性/n 文献/n —/w —/w 《/w [第/m 一种/mq]/mq 实验性/n 产品/n 的/ude1 科学研究/nz 、/w 设计/vn 、/w 制造/vn 与/cc 试验/v [工作/vn 计划/n]/nz 纲要/n 》/w ，/w 他/rr 依据/n 国情/n 否定/v 了/ule 苏联/ns 专家/nnt 的/ude1 空投/vn 建议/n ，/w 提出/v 采用/vn 地面/n 方式/n ；/w 主持/v 制定/vn 《/w 关于/p [第/m 一种/mq]/mq 试验性/nz 产品/n 国家/n 试验/vn 的/ude1 研究工作/v 纲要/n 》/w 及/cc 《/w 急需/v 安排/vn 的/ude1 研究/vn 课题/n 》/w ，/w 设计/vn 了/ule [第/m 一颗/mq]/mq 原子弹/n 百米/mq 高/a 铁塔/n 爆炸/v 方案/n ，/w 确定/v 了/ule 核爆炸/n 可靠/a 控制/vn 和/cc 联合/vd 测定/v 爆炸/vn 威力/n 的/ude1 方法/n 。/w 1963年/t ，/w 他/rr 前瞻性/n 地/ude2 谋划/v 了/ule 核武器/n [试验/vn 研究所/nis]/nt 的/ude1 性质/n 、/w 任务/n 、/w 学科/n 、/w 队伍/n 、/w 机构/n 等/udeng 。/w 1964年10月16日/t ，/w 中国/ns [第/m 一颗/mq]/mq 原子弹/n 试验/vn 成功/a ，/w 1700多台/m (/w 套/q )/w 仪器/n 全部/m 拿到/v 测试数据/gi 。/w 据/p 有关/v 资料/n 记载/v ，/w 法国/nsf 第一次/mq 核试验/n 没拿到/nz 任何/rz 数据/n ，/w 美国/nsf 、/w 英国/ns 、/w 苏联/ns 第一次/mq 核试验/n 只/d 拿到/v 很少/ad 一部分/m 数据/n ，/w 而/cc 中国/ns 首次/m 核试验/n 中/f 97%/m 的/ude1 [测试/vn 仪器/n]/nz 记录/v 数据/n 完整/a 、/w 准确/a 。/w 
此/rzs 后/f ，/w 程开甲/nr 在/p 核试验/n 任务/n 中/f 又/d 不断/d 取得/v 新/a 突破/v 。/w 1966年12月/t ，/w 首次/m 氢弹/n 原理/n 性/ng 试验/vn 成功/a ，/w 他/rr 提出/v 塔基/nrf [若干/m 米/q]/mq 半径/n 范围/n 地面/n 用/p 水泥/n 加固/vn ，/w 减少/v 尘土/n 卷入/v ，/w 效果/n 很好/ad 。/w 1967年6月/t ，/w [第/m 一颗/mq]/mq 空投/v 氢弹/n 试验/vn 成功/a ，/w 他/rr 提出/v 改变/vn 投弹/v 飞机/n 的/ude1 飞行/vn 方向/n ，/w 保证/v 了/ule 投弹/v 飞机/n 的/ude1 安全/an 。/w 1969年9月/t ，/w [首次/m 平/v]/mq 洞/n [地下/s 核试验/n]/nz 成功/a ，/w 他/rr 设计/vn 的/ude1 回填/v 堵塞/vn 方案/n ，/w 实现/v 了/ule “/w 自封/v ”/w ，/w 确保/v 了/ule 试验/v 工程/n 安全/an 。/w 1978年10月/t ，/w 首次/m 竖井/n [地下/s 核试验/n]/nz 成功/a ，/w 他/rr 研究/vn 设计/vn 的/ude1 [试验/vn 方案/n]/nz 获得/v 成功/a …/w …/w 
从/p [1963/m 第一次/mq]/mq 踏入/v 号称/v “/w [死亡/vi 之/uzhi 海/n]/nz ”/w 的/ude1 罗布泊/ns ，/w 到/v 回/v 北京/ns 定居/v ，/w 程开甲/nr 在/p 茫茫/z 戈壁/n 工作/vn 生活/vn 了/ule [20/m 多年/mq]/mq ，/w 历任/v 核武器/n [试验/vn 研究所/nis]/nt 副所长/nnt 、/w 所长/nnt 、/w [核试验/n 基地/nis]/nt 副司令/nnt 。/w 兼/v 核武器/n 研究所/nis 副所长/nnt ，/w 研究所/nis 改为/v 研究院/nis 后/f ，/w 任/v 副院长/nnt ，/w 直至/v 1977年/t 。/w 
[20/m 多年/mq]/mq 中/f ，/w 他/rr 带领/v 团队/n ，/w 建立/v 发展/vn 了/ule 中国/ns 的/ude1 核爆炸/n 理论/n ，/w 系统/n 阐明/v 了/ule 大气层/n 核爆炸/n 和/cc 地下/s 核爆炸/n 过程/n 的/ude1 [物理/n 现象/n]/nz 及其/cc 产生/v 、/w 发展/v 规律/n ，/w 并/cc 在/p 历次/b 核试验/n 中/f 不断/d 验证/v 完善/vn ，/w 成为/v 中国/ns 核试验/n [总体/n 设计/vn]/nnt 、/w 安全/an 论证/vn 、/w 测试/vn 诊断/vn 和/cc 效应/n 研究/vn 的/ude1 重要/a 依据/n 。/w 以/p 该/rz 理论/n 为/p 指导/vn ，/w 创立/v 了/ule 核爆炸/n 效应/n 的/ude1 研究/vn 领域/n ，/w 建立/v 完善/vn 不同/a 方式/n 核试验/n 的/ude1 [技术/n 路线/n]/nz 、/w 安全/an 规范/v 和/cc [技术/n 措施/n]/nz ；/w 领导/n 并/cc 推进/vi 了/ule 中国/ns 核试验/n 体系/n 的/ude1 建立/vn 和/cc [科学/n 发展/vn]/nz ，/w 指导/vn 建立/v 核试验/n 测试/vn 诊断/vn 的/ude1 基本/a 框架/n ，/w 研究/vn 解决/v 核试验/n 的/ude1 [关键/n 技术/n]/nz 难题/n ，/w 满足/v 了/ule 不断/d 提高/v 的/ude1 核试验/n 需求/n ，/w 支持/v 了/ule 中国/ns 核武器/n 设计/vn 改进/v 。/w 
上世纪/nz 80年代/t ，/w 程开甲/nr 提出/v 开展/vn [抗辐射/nz 加固/vn 技术/n]/nz 研究/vn 。/w 之后/f ，/w 他/rr 一直/d 没有/v 停下/v 在/p 此/rzs 领域/n [开拓/v 创新/vi]/nz 的/ude1 脚步/n ，/w 开创/v 了/ule [抗辐射/nz 加固/vn 技术/n]/nz 研究/v 新领域/nz ，/w 倡导/v 开展/vn 了/ule [高功率/nz 微波/n]/nz 研究/v 新领域/nz ，/w 为/p [国防/n 科技/n]/nz 和/cc [武器/n 装备/n]/nz 建设/vn 发展/vn 做出/v 了/ule [重要/a 贡献/n]/nz 。/w 
[见贤/nz 思齐/nz]/nz ，/w 不懈/z 求索/v 
程开甲/nr 一生/n 求索/v 不已/vi ，/w 创新/vi 不断/d 。/w 虽然/c 参加/v 核武器/n 研试/nz 的/ude1 [20/m 多年/mq]/mq 没/d [发表/v 论文/n]/nz ，/w 但/c 他/rr [学术/n 研究/vn]/nz 仍然/d 建树/n 多多/d 。/w 
上世纪/nz 四十年代/t ，/w 他用/n 量子力学/n 证明了/v 狄拉克/nrf 提出/v 的/ude1 ‘/w 狄拉克方程/gm ’/w 在/p 自由/a 粒子/n 条件/n 下/f 的/ude1 正确性/n ，/w 此/rzs 方程/n 连/ulian 狄拉克/nrf 本人/rr 也/d 未/d 证明/v 过/uguo ；/w 五/m 、/w [六十/m 年代/n]/nz ，/w 他/rr 率先/d 在/p 国内/s 开展/v 了/ule 系统/n 的/ude1 热力学/n 内耗/n [理论/n 研究/vn]/nz ，/w 出版/v 了/ule 中国/ns [第一/m 本/rz]/mq 《/w 固体物理学/gp 》/w 教科书/n ；/w [八十/m 年代/n]/nz ，/w 他/rr 进一步/d 发展/vn 、/w 完善/v 了/ule 高温/n 和/cc 低温/n 超导/b 普遍/ad 适用/vi 的/ude1 超导/b 双带/n 理论/n ，/w 出版/v 了/ule 两部/mq 专著/n ；/w [九十/m 年代/n]/nz ，/w 他/rr 提出/v 并/cc 建立/v 了/ule 系统/n 的/ude1 “/w TFDC/x (/w 托马斯—费米—狄拉克-程开甲/nrf )/w ”/w 电子/n 理论/n ，/w 为/p 材料科学/nz 的/ude1 发展/vn 提出/v 了/ule 新的/a 研究/v 思想/n 与/cc 方法/n ，/w 并/cc 在/p [国家/n 自然科学/n 基金委/nis]/nt 支持/v 下/f 将/d 该/rz 理论/n 应用于/v 金刚石/n 触媒/n 、/w 纳米管/nz 生成/v 、/w 薄膜/n 大/a 电容/n 等/udeng 方面/n 的/ude1 研究/vn ，/w 取得/v 了/ule 有价值/nz 的/ude1 成果/n 。/w 
他/rr 的/ude1 [学术/n 思想/n]/nz 、/w 学术/n 品格/n 以及/cc 学术/n 成就/n ，/w 得益/vi 于/p 名师/nnt 名校/n 的/ude1 熏陶/vn 和/cc 科学/n 大家/rr 的/ude1 培育/vn 。/w 
1931年/t ，/w 程开甲/nr 考入/v [浙江/ns 嘉兴/ns 秀州/nz 中学/nis]/nt ，/w 这/rzv 所/usuo [教会/nis 学校/nis]/nz 培养/v 了/ule 包括/v 陈省身/nr 、/w 李政道/nr 在/p 内/f 的/ude1 [10/m 位/q]/mq 院士/nnt ，/w 在/p 此/rzs 他/rr 接受/v 了/ule 六年/t 具有/v “/w [中西/n 合璧/vi]/nz ”/w 特色/n 的/ude1 基础教育/n 和/cc [创新/vi 思维/n 训练/vn]/nz 。/w 初二/n 时/ng ，/w 他/rr 要/v ‘/w 发明/v ’/w 水循环/gg 驱动/vn 的/ude1 大/a 船/n ，/w 想法/n 幼稚/a ，/w 但/c 姚广钧/nr 老师/nnt 还是/c 要/v 他/rr 再/d 多动/nz 动脑筋/vi ，/w 精心/ad 呵护/v 他/rr 敢于/v 想象/vn 、/w 敢于/v “/w 发明/v ”/w 的/ude1 童心/n 。/w 
1946年/t ，/w 经/p 英国/ns 著名/a 学者/nnt 李约瑟/nr 博士/nnt 推荐/v ，/w 程开甲/nr 获得/v [英国/ns 文化/n 委员会/nis]/nt 奖学金/n ，/w 来到/v [爱丁堡/nsf 大学/nis]/ntu ，/w 成为/v 被/pbei 称为/v “/w 物理学家/nnt 中/f 的/ude1 物理学家/nnt ”/w M/x 。/w 玻恩/gp 教授/nnt 的/ude1 学生/nnt 。/w 玻恩/gp 一生/n 共/d 带/v 过/uguo 彭桓武/nr 、/w 杨立铭/nr 、/w 程开甲/nr 和/cc 黄昆/nr [4/m 位/q]/mq 中国/ns 学生/nnt ，/w 他们/rr 都/d 是/vshi 中国科学院/nt 院士/nnt ，/w 彭桓武/nr 、/w 程开甲/nr 被/pbei 授予/v “/w 两弹一星/n ”/w 功勋/n 奖章/n ，/w 黄昆/nr 、/w 程开甲/nr 获/v [国家/n 最高/a 科学技术/n 奖/n]/nz 。/w 
在/p 玻恩/gp 那里/rzs ，/w 他/rr 选择/v [超导/b 理论/n]/nz 研究/vn 作为/p [主攻/vn 方向/n]/nz ，/w 在/p 导师/nnt 的/ude1 指导/vn 下/f ，/w 先后/d 在/p 英国/ns 的/ude1 《/w 自然/n 》/w 、/w 法国/nsf 的/ude1 《/w 物理/n 与/cc 镭/n 》/w 和/cc 苏联/ns 的/ude1 学术/n 杂志/n 上/f 发表/v 了/ule [5/m 篇/q]/mq 有/vyou 份量/n 的/ude1 超导/b 论文/n ，/w 并/cc 于/p 1948年/t 与/cc 导师/nnt 玻恩/gp 共同/d 提出/v 超导/b 的/ude1 “/w 双带/n 模型/n ”/w 。/w 这/rzv 一/m 理论/n 的/ude1 核心/n 是/vshi ：/w “/w 超导电性/gp 来源于/v 导带/nz 之上/f 的/ude1 空/ng 带/v 中/f ，/w 布里渊区/gp 角/q 上/f 出现/v 电子/n 不/d 对称/a 的/ude1 奇异/a 分布/vi ”/w 。/w 在/p 玻恩/gp 身边/s 的/ude1 四年/t ，/w 他/rr 学/v 到/v 了/ule 许多/mq 先进/a 知识/n ，/w 特别/d 是/vshi 不同/a 学派/n ，/w 不同/a 观点/n 的/ude1 分歧/n ，/w 还/d 结识/v 了/ule 狄拉克/nrf 、/w 海特勒/nrf 、/w 薛定谔/nr 、/w 谬/ng 勒/v 、/w 鲍威尔/nrf 等/udeng 科学/n 巨匠/n 。/w 1948年/t ，/w 苏黎世/nsf 的/ude1 国际/n [学术/n 会议/n]/nz 上/f ，/w 程开甲/nr 与/cc 师兄/n 海森堡/nrf 就/d [学术/n 观点/n]/nz 展开/v 针锋相对/al 的/ude1 激烈/a 争论/vn ，/w 连/ulian 大会/n 主持人/nnt 泡利/nz 都/d 无法/v 裁判/nnt 。/w 玻恩/gp 听到/v 此事/r 很/d 高兴/a ，/w 跟/p 他/rr 讲/v 起/vf 自己/rr 与/cc 爱因斯坦/nrf 长时间/nz 针锋相对/al 的/ude1 争论/vn 。/w 玻恩/gp 说/v ，/w 爱因斯坦/nrf 是/vshi 一个/mq “/w 离经叛道/vl ”/w 者/k ，/w 因而/c 能/v 对/p 经典/n 常规/n 实施/v 超越/vn 。/w 这次/r 谈话/vn ，/w 让/v 他/rr 终身/n 受益/vi 。/w 
从/p [秀州/nz 中学/nis]/nts 、/w [浙江/ns 大学/nis]/ntu 到/v [爱丁堡/nsf 大学/nis]/ntu ，/w 程开甲/nr 在/p 开明/a 开放/v 的/ude1 教育/vn 环境/n 中/f ，/w 在/p 名师/nnt 名校/n 的/ude1 教育/vn 熏陶/vn 下/f ，/w 夯实/v 了/ule 他日/r 后/f 成为/v 科学/n 大家/rr 的/ude1 深厚/a 底蕴/n 。/w 
薪火/n 传承/vn ，/w 竭诚/d 奉献/v 
程开甲/nr 创建/v 的/ude1 核武器/n [试验/vn 研究所/nis]/nt 及其/cc 所在/n 的/ude1 [核试验/n 基地/nis]/nt 是/vshi 中国/ns 核/n 事业/n 人才/n 的/ude1 摇篮/n 之一/rz ，/w 先后/d 走出/v 了/ule [10/m 位/q]/mq 院士/nnt 、/w [几十/m 位/q]/mq 技术/n 将军/nnt ，/w 获得/v [2000/m 多项/mq]/mq [科技/n 成果奖/n]/nz ，/w 许多/mq 成果/n 填补/v 了/ule 国家/n 空白/n …/w …/w 
程开甲/nr 知道/v ，/w 核试验/n 事业/n 是/vshi 一个/mq 尖端/b 的/ude1 事业/n ，/w 也/d 是/vshi 一个/mq 创新/vi 的/ude1 事业/n ，/w 必须/d 有/vyou 人才/n 。/w 
核试验/n 研究所/nis 成立/vi 之/uzhi 初/f ，/w 程开甲/nr 根据/p 专业/n 需求/n ，/w 在/p 上级/n 支持/v 下/f ，/w 从/p [全国/n 各地/rzs]/nz 研究所/nis 、/w 高校/n 抽调/v 了/ule 一批/mq 专家/nnt 和/cc 技术/n 骨干/n 。/w 对于/p 他们/rr ，/w 程开甲/nr 给予/vn 充分/ad 的/ude1 信任/vn ，/w 作出/v 了/ule 许多/mq 挑战性/n 的/ude1 工作/vn 安排/v ，/w 使/v 吕敏/nr 、/w 忻贤杰/nr 、/w 杨裕生/nr 、/w 乔登江/nr 、/w 丁浩然/nr 、/w 丁冠生/nr 、/w 钱绍钧/nr 、/w 陈达/nr 等/udeng 人/n 迅速/ad 成长/vi 。/w 
在/p 选才/v 用/p 人/n 上/f ，/w 程开甲/nr 始终/d 牢记/v 钱三强/nr 的/ude1 一句话/l ：/w “/w 千里马/n 是/vshi 在/p 茫茫/z 草原/n 的/ude1 驰骋/vn 中/f 锻炼/vn 出来/vf 的/ude1 ，/w 雄鹰/n 的/ude1 翅膀/n 是/vshi 在/p 同/p 暴风/n 的/ude1 搏击/vn 中/f 铸成/v 的/ude1 。/w ”/w 
第一次/mq 核试验/n ，/w 立下/v 大/a 功/n 的/ude1 测量/vn 核爆炸/n 冲击波/n 的/ude1 钟表/n 式/k 压力/n 自/p 计/vi 仪/ng ，/w 就是/v 程开甲/nr 鼓励/v 林俊德/nr 等/udeng 几名/mq 年青/a 大学生/nnt 因陋就简/vl 研制/v 的/ude1 ；/w 同样/d ，/w 中国/ns [第一/m 台/q]/mq 强/a 流/v 脉冲/n 电子束/n 加速器/n 的/ude1 研制/vn ，/w 也/d 与/cc 程开甲/nr 大胆/ad 将/d 这/rzv 一/m 高难度/n 项目/n 放心/v 交给/v 邱爱慈/nr 不无关系/vl 。/w 
后来/t ，/w 林俊德/nr 、/w 邱爱慈/nr 都/d 脱颖而出/vl ，/w 成为/v [中国/ns 工程院/nis]/nto 院士/nnt ，/w 邱爱慈/nr 还是/c 研究所/nis [10/m 位/q]/mq 院士/nnt 中/f ，/w 惟一/b 的/ude1 女性/n 。/w 对此/d ，/w 邱爱慈/nr 感慨/v 地/ude2 说/v ：/w “/w 决策/vn 上/f 项目/n ，/w 决策/vn 用/p 我/rr ，/w 两个/mq 决策/vn ，/w 都/d 需要/v 勇气/n ，/w 程老/nz 就是/v 这样/rzv 一个/mq 有/vyou 勇气/n ，/w 敢/v 创新/vn 的/ude1 人/n 。/w ”/w 
带队伍/nz 、/w 培养/v 人/n ，/w 程开甲/nr 总是/d 坚持/v 言教/n 身教/n 。/w 每次/r 核试验/n 任务/n ，/w 他/rr 都会/n 亲自/d 到/v 最/d 艰苦/a 、/w 最/d 危险/an 的/ude1 一线/n 去/vf 检查/vn 指导/v 技术/n 工作/vn 。/w [20/m 世纪/n]/mq 70年代/t ，/w 他/rr 多次/mq 进入/v [地下/s 核试验/n]/nz 爆/v 后/f 现场/s ，/w 爬进/nz 测试/v 廊道/nz 、/w 测试/vn 间/f ，/w 甚至/d 最/d 危险/an 的/ude1 爆/vn 心/n 。/w 
一天/mq ，/w 施工/vn 正在/d 进行/vn ，/w 程开甲/nr 来到/v 现场/s 。/w 
在/p 坑道/n 口/n ，/w 工程队/nis 简要/ad 汇报/vn 了/ule 施工/vn 情况/n ，/w [防化/b 部队/nis]/nt 汇报/vn 了/ule 剂量/n 监测/v 情况/n ，/w 研究所/nis 的/ude1 现场/s [技术/n 人员/n]/nnt 也/d 做/v 了/ule 介绍/v ，/w 并/cc 说明了/v 一些/mq 现象/n 。/w 因为/c 洞内/d 极其/d 恶劣/a 的/ude1 高温/n 、/w 高/a 放射性/n 和/cc 坍塌/vi 等/udeng 危险/an ，/w [技术/n 人员/n]/nnt 担心/v 发生/vn 意外/a ，/w 极力/d 劝阻/v 他/rr 进去/vf 。/w 
程开甲/nr 说/v ，/w “/w 你们/rr 听过/v ‘/w 不/d 入/v 虎穴/n ，/w [焉得/nz 虎子/n]/nz ’/w 这/rzv 句话/q 吗/y ？/w 我/rr 只有/c 到/v 实地/d 看/v 了/ule ，/w 心里/s 才/d 会/v 踏实/a 。/w ”/w 
最后/f ，/w 程开甲/nr 穿着/n 简陋/a 的/ude1 防护服/nz ，/w 顶着/v 昏暗/a 的/ude1 灯光/n 进入/v 坑道/n 。/w 他/rr 一边/d 详细/a 地/ude2 观察/v 询问/vn ，/w 一边/d 嘱咐/v [科技/n 人员/n]/nnt 一定/b 要/v 把/pba 现场/s 资料/n 收集/v 齐全/a ，/w 仔细/ad 观察/v 记录/vn 每个/r 现象/n 。/w 现场/s 的/ude1 同志们/nz 看到/v 大/a 科学家/nnt 还/d 到/v 现场/s 亲自/d [调查/vn 研究/vn]/nz ，/w 既/c 亲身/d 感受到/nz 这项/r 工作/vn 的/ude1 重要性/n 和/cc 意义/n ，/w 也/d 受到/v 极大/a 的/ude1 鼓舞/vn 。/w 
程开甲/nr 在/p 一篇/mq 文章/n 中/f 写道/v ：/w “/w 说起/v 罗布泊/ns 核试验/n 场/qv ，/w 人们/n 都会/n 联想/vi 到/v 千古/n 荒漠/n ，/w [死亡/vi 之/uzhi 海/n]/nz ，/w 提起/v 当年/t 艰苦创业/vl 的/ude1 岁月/n ，/w 许多/mq 同志/n 都会/n 回忆起/v 搓板/n 路/n 、/w 住/vi 帐篷/n 、/w 喝/vg 苦水/n 、/w 战/v 风沙/n 。/w 但/c 对于/p 我们/rr [科技/n 人员/n]/nnt 来说/uls ，/w 真正/d 折磨/v 人/n 、/w 考验/v 人/n 的/ude1 却/d 是/vshi 工作/vn 上/f 的/ude1 难点/n 和/cc 技术/n 的/ude1 难关/n 。/w 我们/rr 艰苦奋斗/vl 的/ude1 传统/n 不仅仅/d 是/vshi 生活/vn 上/f 、/w 工作/vn 中/f 的/ude1 喝/vn 苦水/n 、/w 战/v 风沙/n 、/w 吃苦耐劳/vl ，/w 更/d 重要/a 的/ude1 是/vshi 刻苦/ad 学习/v 、/w 顽强/a 攻关/vn 、/w 勇攀高峰/nz 的/ude1 [拼搏/vi 精神/n]/nz ，/w 是/vshi 新/a 观点/n 、/w 新思想/nz 的/ude1 提出/v 和/cc 实现/v ，/w 是/vshi 不断/d [开拓/v 创新/vi]/nz 的/ude1 [进取/vi 精神/n]/nz 。/w ”/w 
走进/v 程开甲/nr 家/q ，/w 你/rr 无论如何/dl 也/d 不会/v 把/pba 这里/rzs 的/ude1 主人/n ，/w 与/cc 现代物理学/gp 大师/nnt 玻恩/gp 的/ude1 弟子/n 、/w 海森堡/nrf 的/ude1 论战/vn 对手/n 和/cc 中国/ns “/w 两弹一星/n ”/w 元勋/n 联系/v 起来/vf 。/w 这里/rzs 陈设/n 简单/a 、/w 质朴/a 得/ude3 令人/v 难以置信/vl 。/w 离开/v 戈壁滩/n ，/w 他/rr 仍/d 保持/v 着/uzhe [那个/rz 年代/n]/nz 的/ude1 [生活/vn 方式/n]/nz ，/w 过/uguo 着/uzhe 简单/a 、/w 俭朴/a 的/ude1 生活/vn 。/w 
自/p 上世纪/nz [六十/m 年代/n]/nz 开始/v ，/w 程开甲/nr 担任/v 过/uguo 多种/m 职务/n ，/w 但/c 他/rr 从没/d 想/v 过/uguo “/w 权力/n ”/w ，/w 而/cc 只/d 服膺/nz “/w 权威/n ”/w —/w —/w “/w 能者为师/nz ”/w 的/ude1 那种/r 权威/n 。/w 因此/c ，/w 他/rr 可以/v 非常/d 诚恳/a 地/ude2 对/p 一位/mq 技术员/nnt 说/v ，/w “/w 我/rr 向/p 你们/rr 道歉/vi ，/w 上次/t 的/ude1 讨论/vn ，/w 你们/rr 的/ude1 意见/n 是/vshi 对/p 的/ude1 。/w ”/w 
真正/d 的/ude1 科学家/nnt 不/d 求/v 名利/n 。/w 但/c 真正/d 为/p 祖国/n 做出/v 了/ule 重大/a 贡献/n 的/ude1 科学家/nnt ，/w 祖国/n 和/cc 人民/n 是/vshi 不会/v 忘记/v 的/ude1 。/w 
程开甲/nr 是/vshi [全国/n 人民/n 代表大会/n]/nt 第三/m 、/w 四/m 、/w [五/m 届/q]/mq 代表/nnt ，/w [中国/ns 人民/n 政治/n 协商/vn 会议/n]/nz 第六/m 、/w 七届/mq 委员/nnt ，/w 中国科学院/nt 院士/nnt 和/cc 资深/b 院士/nnt 。/w 他/rr 荣获/v 国家/n [科技/n 进步/vn]/nz 特等奖/n 、/w 一等奖/n ，/w [国家/n 发明奖/n]/nz 二等奖/n 和/cc [全国/n 科学/n 大会/n 奖/n]/nz 、/w [何/ry 梁/n 何/ry 利/n]/nz [科技/n 进步/vn]/nz 奖/n 等/udeng 奖励/vn 。/w 1999年/t ，/w 他/rr 被/pbei 中共中央/nt 、/w 国务院/nt 、/w 中央军委/nt 授予/v “/w 两弹一星/n ”/w 功勋/n 奖章/n 。/w 2014年/t 习/v 总书记/nnt 又/d 为/p 他/rr 颁发/v 了/ule [国家/n 最高/a 科学技术/n 奖/n]/nz 。/w 
对于/p 这些/rz 崇高/a 的/ude1 荣誉/n ，/w 程开甲/nr 有/vyou 他/rr 自己/rr 的/ude1 诠释/vn 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 我/rr 只是/d 代表/nnt ，/w 功劳/n 是/vshi 大家/rr 的/ude1 。/w 功勋/n 奖章/n 是/vshi 对/p ‘/w 两弹一星/n ’/w 精神/n 的/ude1 肯定/vn ，/w [国家/n 最高/a 科学技术/n 奖/n]/nz 是/vshi 对/p 整个/b 核武器/n 事业/n 和/cc 从事/vi 核武器/n 事业/n 团队/n 的/ude1 肯定/vn 。/w 我们/rr 的/ude1 核试验/n ，/w 是/vshi 研究所/nis 、/w 基地/nis 所有/b 参加者/n ，/w 有名/a 的/ude1 、/w 无名/b 的/ude1 英雄/n 们/k 在/p 弯弯曲曲/z 的/ude1 道路/n 上/f 一步一个脚印/vl 去/vf 完成/v 的/ude1 。/w ”/w 
雷霆/n 已经/d 远去/v ，/w 向往/v 和平/n 的/ude1 人们/n 却/d 永远/d 铭记/v 着/uzhe [那个/rz 年代/n]/nz 。/w 每每/d 想起/v 在/p 核试验/n 场区/n 的/ude1 生活/vn ，/w 程开甲/nr 总是/d 充满/v 感怀/vn ，/w 因为/c ，/w 那里/rzs 有/vyou 他/rr 付出/v 的/ude1 心血/n ，/w 有/vyou 他/rr 事业/n 的/ude1 辉煌/a ，/w 有/vyou 他/rr 充满/v 激情/n 的/ude1 岁月/n 和/cc 挥之不去/nz 的/ude1 眷念/vn …/w …/w 
他/rr 说/v ，/w 自己/rr 还要/d “/w 努力/ad 不懈/z ，/w 不/d 老/a 长青/a 。/w ”/w (/w 完/vi )/w 
