[美国/nsf 国务院/nt]/nt 发言人/nnt 普萨基/nr ：/w 中国/ns 南海/ns 新规/nz 是/vshi 挑衅/vn 
美联社/nt 8日/t 报道/v 称/vn ，/w 从/p 今年/t 1月/t 开始/v 实施/vn 的/ude1 中国/ns 新法/n 要求/n 进入/v 南海/ns 的/ude1 外国/n 渔船/n 要/v 经过/p 批准/v 。/w 据/p 南海网/nz 报道/v ，/w 上述/b 新法/n 是/vshi 指/v 2013年11月/t 通过/p 的/ude1 《/w 海南省/ns 实施/v [中华人民共和国/ns 渔业法/nz]/nz 办法/n 》/w ，/w 该/rz 法/n 规定/n 外国人/n 、/w 外国/n 渔船/n 进入/v 海南/ns 管辖/v 水域/n 进行/vn 渔业/n 生产/vn 或/c [渔业/n 资源/n 调查/vn]/nz 活动/vn ，/w 应当/v 经/p 国务院/nt 有关/v [主管/vn 部门/n]/nz 批准/v ，/w 同时/c 遵守/v 国家/n 有关/v 渔业/n 、/w 环境保护/gg 、/w [出境/vi 入境/vi]/nz 管理/vn 的/ude1 法律/n 、/w 法规/n 和/cc 海南省/ns [有关/vn 规定/n]/nz 。/w 
[美国/nsf 国务院/nt]/nt 发言人/nnt 普萨基/nr 在/p [新闻/n 简报/n]/nz 会上/n 对此/d 表示/v ，/w 针对/p [其他/rzv 国家/n]/nz 在/p 南海/ns 有/vyou 争议/v 区域/n 的/ude1 渔业/n 活动/vn 而/cc 通过/p 这些/rz 限制/vn ，/w 是/vshi 挑衅/vn 并/cc 可能/v 造成/v 危险/an 的/ude1 行为/n 。/w 普萨基/nr 表示/v ，/w 中国/ns 宣称/v 拥有/v 这/rzv 广泛/a 海域/n 的/ude1 主权/n ，/w 但/c 并未/d 提出/v 任何/rz 说明/v 或/c 国际法/n 上/f 的/ude1 根据/p 。/w 
[中国/ns 外交部/nto]/nt 发言人/nnt 华春莹/nr 在/p 9日/t 的/ude1 例行/vn 记者/nnt 会上/n 表示/v ，/w 中国/ns 是/vshi 海洋/n 国家/n ，/w 沿海/f 省份/n 根据/p [国家/n 法律/n]/nz 制订/v [地方/n 法规/n]/nz ，/w 规范/v [海洋生物/n 资源/n 养护/vn]/nz 、/w 利用/v 和/cc 管理/vn ，/w 完全/ad 是/vshi 正常/a 的/ude1 、/w 例行/vn 的/ude1 做法/n 。/w 
华春莹/nr 指出/v ，/w 据/p 我/rr 了解/v ，/w 《/w 海南省/ns 实施/v 渔业法/nz 办法/n 》/w 颁布/v 于/p 1993年/t ，/w 2008年/t 第一次/mq 修订/v ，/w 此次/rz 系/v 第二次/mq 修订/v ，/w 目的/n 是/vshi 为了/p 加强/v [渔业/n 资源/n]/nz 的/ude1 保护/vn 、/w 增殖/vn 、/w 开发/vn 和/cc 合理/a 利用/v ，/w 维护/v 渔业/n 生产者/n [合法/a 权益/n]/nz ，/w 保障/v 水/n [产品/n 质量/n]/nz 安全/an ，/w 促进/v 渔业/n 可持续/nz 健康/a 发展/vn ，/w 保护/v [渔业/n 资源/n]/nz 和/cc [生态/n 环境/n]/nz 。/w 
