[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 安徽省/ns [第/m 十三/m 届/q]/mq “/w 黄山/ns 友谊奖/nz ”/w [外国/n 专家/nnt]/nz 名单/n 揭晓/vi ，/w 共有/v [15/m 名/q]/mq [外国/n 专家/nnt]/nz 入选/v 。/w 其中/rz ，/w 合肥市/ns 有/vyou [7/m 名/q]/mq 专家/nnt 获/v 此/rzs 殊荣/n ，/w 占/v 获奖/vn 人数/n 近/a 一半/m 。/w 
据介绍/nz ，/w 此次/rz 被/pbei 省政府/n 授予/v [第/m 十三/m 届/q]/mq “/w 黄山/ns 友谊奖/nz ”/w 的/ude1 [外国/n 专家/nnt]/nz 共有/v [15/m 名/q]/mq ，/w 其中/rz ，/w [经济/n 技术/n]/nz 类/q 专家/nnt [11/m 名/q]/mq ，/w 文教/n 类/q 专家/nnt [4/m 名/q]/mq ，/w 分别/d 来自/v 美国/nsf 、/w 德国/nsf 、/w 加拿大/nsf 、/w 澳大利亚/nsf 、/w 乌克兰/nsf 、/w 以色列/nsf 、/w 韩国/nsf 等/udeng 国/n 。/w 
我市/r 入选/v “/w 黄山/ns 友谊奖/nz ”/w 的/ude1 [7/m 名/q]/mq [外国/n 专家/nnt]/nz ，/w 包括/v 乔沃斯/nr 、/w 黄修雄/nr 、/w 北岛/nz 总/b 一等/b 。/w 他们/rr 分布/vi 于/p [汽车/n 电子/n]/nz 、/w 教育/vn 、/w [机械/n 制造/vn]/nz 等/udeng 各个/rz 专业/n 领域/n ，/w 分别/d 供职/vi 于/p 京东方/nz 、/w [日立/ntc 建/v 机/ng]/nz 、/w 江/n 汽/n 、/w [合肥/ns 学院/nis]/ntu 等/udeng [企事业/n 单位/n]/nz ，/w 为/p 合肥市/ns 产业/n 创业/vn 发展/vn 以及/cc [关键/n 技术/n]/nz 攻关/vn 作出/v 了/ule [突出/a 贡献/n]/nz 。/w 
“/w 这些/rz [外国/n 专家/nnt]/nz 的/ude1 加入/vn ，/w 为/p 我市/r [经济/n 建设/vn]/nz 提供/v 了/ule 源源不断/vl 的/ude1 智力/n 支撑/v 。/w ”/w 市/n 外专局/nis 有关/v 负责人/nnt 说/v ，/w 截至/v 去年/t [12/m 月底/t]/mq ，/w 全市/n 共/d 执行/v 各类/r 引进/v 国外/s 智力/n 项目/n [48/m 项/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w 引进/v 国外/s 专家/nnt 项目/n [39/m 项/q]/mq ，/w 包括/v 高端/nz [外国/n 专家/nnt]/nz 项目/n [1/m 项/q]/mq 、/w 软件/n 及/cc 集成电路/n 专项/b 项目/n [4/m 项/q]/mq 、/w 省/n 重点/n 引智/nz 项目/n [12/m 项/q]/mq ，/w 共/d 聘请/v 国外/s 专家/nnt [167/m 人次/qv]/mq 。/w 
据悉/v ，/w “/w 黄山/ns 友谊奖/nz ”/w 自/p 1995年/t 起/vf 设立/v ，/w 是/vshi [安徽省/ns 政府/nis]/nto 授予/v 在/p 安徽/ns 工作/vn 并/cc 作出/v [突出/a 贡献/n]/nz 的/ude1 [外国/n 专家/nnt]/nz 的/ude1 最高/a 奖项/n ，/w 共有/v [166/m 名/q]/mq [外国/n 专家/nnt]/nz 获/v 此/rzs 殊荣/n 。/w 该/rz 奖项/n 对/p 宣传/vn 推介/v 安徽/ns 、/w 激励/v [外国/n 专家/nnt]/nz 在/p 皖/b 工作/vn ，/w 促进/v 安徽/ns 加速/vi 崛起/v 产生/vn 了/ule 积极/ad 深远/a 的/ude1 影响/vn ，/w 深受/v [社会/n 各界/rz]/nz 和/cc [外国/n 专家/nnt]/nz 的/ude1 好评/n 。/w （/w 许超众/nr ）/w 
