这/rzv 两天/mq ，/w 每当/p 公交车/nz 开/v 到/v 乌鲁木齐/ns 大寨/ns 沟/n 这/rzv 站/vi 时/ng ，/w 司机/nnt 郭米兰/nr 都会/n 朝/tg 两会/n 召开/v 地/ude2 —/w —/w [环球/n 国际/n 大酒店/nis]/nt 的/ude1 方向/n 多/a 看/v [几/d 眼/n]/mq 。/w 
1月8日/t ，/w [乌鲁木齐市/ns 政协/nis]/nto [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 开幕/vi 。/w 得知/v 这/rzv 一/m 消息/n 后/f ，/w 郭米兰/nr 把/pba 车厢/n 电视/n 的/ude1 音量/n 调/v 高/a 了/ule [两/q 格/b]/mq 。/w 她/rr 关注/v 的/ude1 是/vshi ，/w 这次/r 会议/n 能否/v 再次/d 改变/v 她/rr 的/ude1 生活/vn 。/w 
在/p 2011年/t 乌鲁木齐市/ns 召开/v 的/ude1 两/m 会上/n ，/w 公交司机/nnd 留/v 不住/d 的/ude1 情况/n 得到/v 了/ule 市委/nis 市政府/n 的/ude1 高度/d 重视/v 。/w 随后/d ，/w 乌鲁木齐/ns 公交/b 从业者/n 普遍/ad 提薪/nz ，/w 郭米兰/nr 就是/v 受益者/n 之一/rz 。/w 
[49/m 岁/qt]/mq 的/ude1 郭米兰/nr 是/vshi [乌鲁木齐/ns 珍宝/n 巴士/n 公司/nis]/nt 二/m 车队/nis [52/m 路/n]/mq 的/ude1 一名/mq 驾驶员/nnt ，/w 也/d 是/vshi 乌鲁木齐/ns 1995年/t 实行/v [无人/b 售票/vn]/nz 制/v 后/f 的/ude1 [第/m 一批/mq]/mq “/w 驾/v 嫂/ng ”/w 。/w 开/v 了/ule 18年/t 公交/b ，/w 想到/v 2015年/t 要/v 退休/vn ，/w 她/rr 竟/d 有些/rz 不/d 舍得/v 。/w 
不/d 舍得/v ，/w 是因为/c 设施/n 跟上/v 后/f ，/w 工作/vn 变得/vi 体面/a 了/ule 。/w 1994年/t ，/w 郭米兰/nr 还是/c 一名/mq 公交车/nz 售票员/nnd ，/w 她/rr 记得/v ，/w 那时/rzt 乌鲁木齐/ns 多数/a 公交车/nz 都/d 是/vshi 大通道/n 车/n ，/w 车里/d 没有/v 暖气/n ，/w 到/v 了/ule 冬天/t ，/w 她/rr 的/ude1 棉衣/n 里面/f 都/d 要/v 套/q 好/a [几/d 件/q]/mq 毛衣/n 。/w 
“/w 手/n 冻得/nz 连票/nz 都/d 搓/v 不/d 开/v 。/w ”/w 郭米兰/nr 回忆/v ，/w 当时/t 除了/p 没有/v 暖气/n ，/w 车/n 也/d 常年/d 不/d 换/v ，/w 她/rr 不愿/nz 对/p 别人/rr 说/v 她/rr 的/ude1 职业/n ，/w 因为/c 觉得/v “/w 很/d 没/d 面子/n ”/w 。/w 
“/w 现在/t 车里/d 穿/v 个/q 薄/a 毛衣/n 就/d 行/ng 了/ule ，/w 干活/vi 不/d 狼狈/ad 了/ule 。/w ”/w 郭米兰/nr 说/v ，/w 2005年/t ，/w 乌鲁木齐/ns 公交车/nz 全部/m 安装/v 了/ule 暖风/n 设置/v 、/w 语音/n 报站/nz 器/ng 等/udeng 设施/n ，/w [市区/s 线路/n]/nz [3000/m 多部/mq]/mq 公交车/nz 安装/v 电子/n 路牌/n ，/w [1000/m 多部/mq]/mq 公交车/nz 还装/nz 上/f 了/ule [液晶/n 电视/n]/nz 。/w 2006年/t ，/w 市政府/n 先后/d 购置/v 了/ule [1190/m 辆/q]/mq 大/a 容量/n 、/w 环保/n 型/k 车辆/n 。/w 
这/rzv 期间/f ，/w 她/rr 也/d 没有/v 因为/c [无人/b 售票/vn]/nz 制/v 失业/vn ，/w 而是/c 经过/p [公交/b 集团/nis]/nt 培训/vn ，/w 成为/v 乌鲁木齐/ns [第/m 一批/mq]/mq “/w 驾/v 嫂/ng ”/w 。/w 
不/d 舍得/v ，/w 也/d 是因为/c 钱包/n 鼓/v 了/ule 。/w 郭米兰/nr 晒/v 出/vf 她/rr 的/ude1 工资条/nz ，/w 除去/v 保险金/n 后/f ，/w 每月/r 她/rr 拿到/v 手/n 的/ude1 钱/n 都/d 在/p [4800/m 元/q]/mq 以上/f ，/w 有时候/d 能/v 拿到/v [5000/m 元/q]/mq 。/w 
2011年前/t ，/w 因为/c 待遇/n 低/a ，/w 她/rr 有/vyou 不少/m 同事/n 提出/v 离职/vi ，/w 当时/t 她/rr 的/ude1 工资/n 在/p [2000/m 元/q]/mq 左右/f 。/w 2011年/t ，/w 市政府/n 给/p 公交车/nz 司机/nnt 每月/r 补贴/n [1500/m 元/q]/mq ，/w 此外/c ，/w 每年/r 夏季/t 有/vyou [高温/n 补贴/n]/nz ，/w 冬季/t 有/vyou 严寒/an 补助/vn ，/w 待遇/n 上去/vf 了/ule ，/w 很多/m 离职/vi 的/ude1 司机/nnt 甚至/d 又/d 重新/d 来/vf 应聘/vi 。/w 
