韦唯/nr 
经过/p 了/ule 上周/t 排位赛/nz 的/ude1 试/vn 招/v 后/f ，/w 每/rz 一位/mq 歌手/nnt 都/d 不/d 敢/v 再/d 轻敌/vi ，/w 上/f 周五/t 排名/vi 垫底/vi 的/ude1 周笔畅/nr 更是/d 在/p 选/v 歌/n 时/ng 纠结/vi 到/v 失眠/vn ，/w 最终/d 选择/v 了/ule 和/cc 自己/rr 原来/d 歌曲/n 风格/n 截然不同/vl 的/ude1 [摇滚/n 歌曲/n]/nz 《/w 烦/v 》/w ，/w 此外/c 造型/n 上/f 也/d 换上/v 黑色/n 薄纱/nz 凸显/v 摇滚/n 味道/n 。/w 在/p 上周/t 凭借/p 一曲/mq 经典/n 曲目/n 《/w 背叛/v 》/w 唱/v 哭/v 观众/n 的/ude1 曹格/nr ，/w 本周/t 出人意料/vl 地/ude2 选择/v 了/ule 赵传/nr 的/ude1 《/w 我/rr 很/d 丑/a 可是/c 我/rr 很/d 温柔/a 》/w ，/w 在/p 演绎/v 这/rzv 首/q 经典/n 时/ng ，/w 曹格/nr 透露/v 这/rzv 首/q 歌/n 代表/nnt 了/ule 他/rr 在/p 歌坛/n 闯荡/v 时/ng 的/ude1 [心路/n 历程/n]/nz ，/w 曹格/nr 唱/v 得/ude3 自己/rr 把/pba 自己/rr 感动/v 了/ule ，/w 几度/mq 哽咽/vi 让/v 现场/s 观众/n 也/d [心/n 有/vyou 戚戚/nr 焉/y]/nz 。/w 
第一次/mq 排位赛/nz 中/f 拿下/v 头筹/n 的/ude1 韩磊/nr 继续走/nz 高大/a 上/f 的/ude1 节奏/n ，/w 这次/r 带来/v 《/w 赵尚志/nr 》/w 的/ude1 片尾曲/nz 《/w 嫂子颂/nz 》/w ，/w 在/p 演绎/v 这/rzv 首歌曲/nz 的/ude1 时候/n ，/w 加入/v 了/ule 从未/d 尝试/v 过/uguo 的/ude1 饶舌/vi 部分/n ，/w 与/cc 韩磊/nr 震撼/v 大气/n 的/ude1 高音/n 相互/d 融合/v ，/w 使得/vi 整/v 首/q 歌/n 焕发/v 出/vf 新的/a 音乐/n 生命/n 。/w 
素有/v “/w 女中音/n [第一/m 声/qv]/mq ”/w 之/uzhi 称/v 的/ude1 韦唯/nr ，/w 这/rzv 期/qv 也/d 一/m 改/v 浑厚/a 女中音/n 风格/n ，/w 挑战/vn 邓丽君/nr 的/ude1 《/w 在/p 水/n 一方/mq 》/w 。/w 为了/p 将/d 这/rzv 首/q 歌/n 完美/a 地/ude2 呈现/v 出来/vf ，/w 韦唯/nr 也/d 首次/m 尝试/v “/w 嗲嗲/nz 音/n ”/w ，/w 与/cc 以往/t 霸气/an 造型/n 大相径庭/vl ，/w 反而/d 更/d 添/v 精致/a 女人味/nz 。/w 此外/c ，/w 在/p [第一/m 期/qv]/mq 节目/n 中/f [一炮/nz 走红/vi]/nz 的/ude1 香港/ns 歌手/nnt 邓紫棋/nr 这/rzv 周/qt 演绎/v 汪峰/nr 的/ude1 《/w 存在/v 》/w ，/w 高亢/a 的/ude1 声/qv 线/n 能否/v 凭借/p 用/p 生命/n 在/p 创作/vn 的/ude1 汪峰/nr 再次/d 上/f 媒体/n 头条/n ，/w 拭目以待/vl ，/w 而/cc 主持人/nnt 张宇/nr 将/d 用/p 特别/d 的/ude1 转音/nz 挑战/vn 张信哲/nr 的/ude1 《/w 我/rr 是/vshi 真的/d 爱/v 你/rr 》/w 。/w 周笔畅/nr 变身/nz 摇滚/n 女将/nnd 后/f ，/w 罗琦/nr 却/d 反而/d 走上/v 抒情/vn 路线/n ，/w 这次/r 要/v 演唱/vn 音乐/n 魔术师/nnt 张雨生/nr 巅峰/n 之/uzhi 作/v 《/w 我/rr 期待/v 》/w 。/w 
虽然/c [7/m 位/q]/mq 唱/v 将/d 都/d 全力以赴/vl 本周/t 的/ude1 竞/ag 演/v ，/w 但/c 首期/n 淘汰赛/n 还是/c 要/v 上演/vn 残酷/a 出局/vi 。/w 上期/b 排名/vi 靠/v 后/f 的/ude1 周笔畅/nr 和/cc 张宇/nr 本周/t 坦言/v 压力/n 巨大/a ，/w 如果/c 继续/v 排/v 在/p 6/m 、/w [7/m 名/q]/mq 的话/udh 极/d 有可能/nz 首轮/n 就/d 出局/vi 。/w 到底/d 周笔畅/nr 能否/v 逆袭/nz 反击/v ，/w 张宇/nr 是否/v 会/v 成为/v “/w 第一个/mq 出局/vi ”/w 的/ude1 主持人/nnt 呢/y ？/w 结果/n 今晚/t 揭晓/vi 。/w 
