核心/n 提示/v ：/w 在/p [九/b 届/q]/mq 二中全会/n 上/f （/w 引/v 者/k 注/v ：/w 即/v 第二次/mq [庐山/ns 会议/n]/nz ，/w 张春桥/nr 曾/d 受到/v 林彪/nr 集团/nis 的/ude1 激烈/a 攻击/vn ）/w ，/w 我/rr 思想/n 上/f 已/d 准备/v 全家/n 被/pbei 杀/v 了/ule …/w …/w 此/rzs 后/f ，/w 在/p 姚文元/nr 面前/f ，/w 张春桥/nr 曾/d 露出/v 一句/mq 真言/n ：/w “/w 爬得/nz 高/a ，/w 跌/v 得/ude3 重/a 哪/ry ！/w ”/w 
张春桥/nr 资料/n 图/n 
“/w 凡事/n 有/vyou 三/m ”/w 。/w 继/vg 1967年/t 的/ude1 “/w 一·二八/m ”/w 、/w 1968年/t 的/ude1 “/w 四·一二/m ”/w 两次/mq 炮打/nz 张春桥/nr 之后/f ，/w 忍耐/v 了/ule [八/m 个/q]/mq 春秋/n ，/w [第三/m 回/v]/mq 炮打/nz 张春桥/nr 在/p 1976年/t 春天/t 开始/v 了/ule ，/w 到/v 了/ule 清明节/t 那天/r ，/w 达到/v 了/ule 高潮/n —/w —/w 轰轰烈烈/al 的/ude1 “/w 四·五/m ”/w 运动/vn 。/w [第三/m 回/v]/mq 炮打/nz 张春桥/nr ，/w 不光/c 发生/v 在/p 上海/ns ，/w 而是/c 席卷/v 全国/n ，/w 声势浩大/vl 。/w 
说/v 实在/d 的/ude1 ，/w 两个/mq “/w [一号/mq 文件/n]/nz ”/w 上/f ，/w 都/d 没有/v 张春桥/nr 的/ude1 大名/ns ，/w 明眼人/n 都/d 知道/v ，/w 毛泽东/nr 对/p 张春桥/nr 投/v 了/ule 反对票/n 。/w 要/v 不/d ，/w 为什么/ryv 一回/mq 提名/v 邓小平/nr ，/w 一回/mq 提名/v 华国锋/nr ，/w 偏偏/d 不/d 提/v 似乎/d 注定/v 要/v 当/p 总理/nnt 的/ude1 张春桥/nr 。/w 
炮口/nz ，/w 再次/d 对准/v 了/ule 张春桥/nr ！/w 
街头/s 流传/v 新编/vn 儿歌/n ：/w 
[三/m 人/n]/mq [十/m 只/d]/mq 眼/n ，/w 
阴谋/n 篡/n 大权/n 。/w 
唯恐/v 天下/n 还/d 不/d 乱/d 。/w 
同志们/nz ，/w 怎么办/ryv ？/w 
就是/v 要/v 和/cc 他们/rr 顶着/v 干/v ，/w 
要/v 把/pba 他们/rr 的/ude1 阴谋/n 来/vf 揭穿/v ！/w 
所谓/v “/w [三/m 人/n]/mq [十/m 只/d]/mq 眼/n ”/w ，/w 谁/ry 都/d 明白/v ：/w 江青/nr 、/w 张春桥/nr 戴眼镜/nz ，/w 两人/mq 八只眼/nz ，/w 加上/v 姚文元/nr ，/w 不/d 就/d “/w [三/m 人/n]/mq [十/m 只/d]/mq 眼/n ”/w 了/ule ！/w 
[另一/m 首/q]/mq 新儿歌/nz ，/w 也/d 够/v 辣/a 的/ude1 ：/w 
蚍蜉撼大树/nz ，/w 
边/k 摇/v 边/k 狂叫/v ：/w 
“/w 我/rr 的/ude1 力量/n 大/a ，/w 
知道/v 不/d 知道/v ？/w ”/w 
大树/n 说/v ：/w 
“/w 我/rr 知道/v ，/w 
一张/mq 报/n ，/w 两个/mq 校/ng ，/w 
几个/mq 小丑/n 嗷嗷叫/vi 。/w ”/w 
这里/rzs 的/ude1 “/w 一张/mq 报/n ”/w ，/w 指/v 的/ude1 便是/v 上海/ns 的/ude1 《/w 文汇报/nz 》/w ；/w “/w 两个/mq 校/ng ”/w 则/d 是/vshi “/w 四人帮/n ”/w 当时/t 的/ude1 据点/n 北京大学/ntu 和/cc 清华大学/ntu ，/w 常用/a “/w 梁效/nr ”/w 这/rzv 笔名/n 发表/v [大/a 块/q 文章/n]/nz ，/w 攻击/v 周恩来/nr ，/w 批评/v 邓小平/nr 。/w 至于/p “/w 几个/mq 小丑/n ”/w ，/w 指/v 的/ude1 便是/v “/w 四人帮/n ”/w 。/w 
