继/vg 沃尔玛/nz 陷入/v “/w 狐狸/n 肉/n ”/w 风波/n 之后/f ，/w 9日/t 有/vyou 消息/n 称/v ，/w 沃尔玛/nz 负责/v [中国/ns 食品/n 安全/an]/nz 的/ude1 高/a 管/v [首席/n 合规官/nz]/nz 骆启德/nr 在/p 事件/n 发生/v 当周/nz 被/pbei 调离/v [中国/ns 市场/n]/nz 。/w 沃尔玛/nz 中国/ns 相关/vn 负责人/nnt 昨日/t 对/p 记者/nnt 表示/v ，/w 骆启德/nr 已/d 确认/v 调离/v 中国/ns [首席/n 合规官/nz]/nz 岗位/n ，/w 未来/t 将/d 负责/v 美国/nsf 沃尔玛/nz 门店/n 的/ude1 合规/nz 业务/n 。/w 但/c 此次/rz 职位/n 调动/v 属于/v 正常/a 职务/n 调整/vn ，/w 与/cc 此前/t 发生/v 的/ude1 “/w 狐狸/n 肉/n ”/w 风波/n [没有/v 关系/n]/nz 。/w 
据/p 彭博社/nr 获得/v 的/ude1 一份/mq 内部/f 备忘录/n 显示/v ，/w 曾/d 担任/v 沃尔玛/nz 中国/ns 地区/n [首席/n 合规官/nz]/nz 的/ude1 骆启德/nr 将/d 调/v 至/p 美国/nsf 负责/v 全/a 门店/n 的/ude1 合规/nz 工作/vn 。/w 
沃尔玛/nz 发言人/nnt 戴维·托瓦尔/nrf 对/p 媒体/n 表示/v ，/w 骆启德/nr 的/ude1 调离/v 属于/v 升职/vn ，/w 该/rz 声明/n 在/p 驴肉/nf 召回/v 事件/n 后/f 发布/v [纯属/v 巧合/vi]/nz 。/w 沃尔玛/nz 中国/ns CEO/x 高福澜/nr 表示/v ，/w 现任/v 印度/nsf 地区/n 运营/vn [首席/n 合规官/nz]/nz 保罗·加里摩尔/nrf 将/d 接替/v 骆启德/nr 在/p 中国/ns 的/ude1 职位/n 。/w （/w 陈白/nr ）/w 
相关/vn 新闻/n ：/w 
假/a 驴肉/nf 卖出/v [3/m 万/d 袋/ng]/mq 沃尔玛/nz 被/pbei 约谈/nz 
