[香港/ns 电视/n 广播/vn 有限公司/nis]/ntc 荣誉/n 主席/nnt 邵逸夫/nr 爵士/nnt 在/p 港/n 离世/nz ，/w 1月9日/t ，/w 邵逸夫/nr 家人/n 为/p 其/rz 在/p 北角/ns 的/ude1 [香港/ns 殡仪馆/nis]/nt 设/v 灵/a 。/w 图/n 为/p 邵逸夫/nr 的/ude1 儿子/n 邵维铭/nr (/w 左/f )/w 抵达/v 殡仪馆/nis 。/w 
据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 香港/ns [影视/b 大亨/n 邵逸夫/nr]/nz 7日/t 过世/v ，/w 享寿/nz [107/m 岁/qt]/mq 。/w 家属/n 9日/t 在家/vi 设/v 灵/a ，/w 今天/t 火化/v ，/w 仪式/n 不/d 对外开放/vl ，/w 16日/t 将/d 在/p 清水湾/nz [邵氏/nr 影城/n]/nz 举办/v 盛大/b 追思/v 会/v 。/w 人称/n “/w 六/m 叔/n ”/w 的/ude1 邵逸夫/nr ，/w [60/m 岁/qt]/mq 练气功/nz ，/w [90/m 岁/qt]/mq 还/d 上/f 武当山/ns 拜师/vi 学艺/vi ，/w 他/rr 的/ude1 [邵氏/nr 电影/n]/nz 也/d 创下/v 港片/nz [4/m 大/a]/mq 流派/n ，/w 各/rz 有/vyou 传承/vn 。/w 
邵逸夫/nr 重/a 养生/vn ，/w 修练/v 气功/n 前/f ，/w 少不了/vl 人参/n ，/w 曾志伟/nr 曾/d 说/v ：/w “/w 六/m 叔/n 连/ulian 尿/n 都/d 有人/r 参味/nz 。/w ”/w 直到/v 逝世/vn 前/f ，/w 他/rr 仍/d 含/v 人参/n 保命/nz 。/w 他/rr 的/ude1 侄子/n 邵维钦/nr 说/v ：/w “/w 当年六/t 叔/n 跟/p 来自/v 台湾/ns 的/ude1 黄/a 师父/n 练气功/nz ，/w 每/rz 早/a [5/m 点/qt]/mq 起床/vi 练/v 。/w ”/w 他/rr 更/d 坐轿/nz 上/f 武当山/ns 拜师/vi 学艺/vi 。/w 
香港/ns 气功师/nnd 黄玄/nr 说/v ：/w “/w 那时/rzt 六/m 叔/n 身体/n 仍/d 不错/a ，/w 每年/r 都/d 诚心/n 亲自/d 上/f 武当山/ns 祭天/vi ，/w 跟/p [万/d 人/n]/mq 一起/s 念经/vi 。/w 由于/p 六/m 叔/n 是/vshi 贵宾/n ，/w 所以/c 被/pbei 安排/v 与/cc 李诚玉/nr 道姑/nnd 见面/vi ，/w 道姑/nnd 还/d 教/v 六/m 叔/n 一套/mq 回春/vi 呼吸/v 法/n ，/w 李诚玉/nr 是/vshi 辈分/n 极高/d 的/ude1 道教/n 人/n 瑞/b ，/w 享年/n [118/m 岁/qt]/mq 。/w ”/w 
