窦靖童/nr 1/m 
窦靖童/nr 2/m 
8日/t 凌晨/t ，/w 王菲/nr 大/a 女儿/n 窦靖童/nr 转发/v 好友/n 微博/n ，/w 刚/d 满/a [17/m 岁/qt]/mq 的/ude1 她/rr 酷酷/nz 地/ude2 称/v “/w 六年/t 没/d 见/v 你/rr 了/ule ”/w ，/w 让/v 粉丝/nf 猜测/v 窦靖童/nr 目前/t 回/v 北京/ns ，/w 与/cc 小学/nis [同学/n 聚会/vi]/nz 。/w 
在/p 同学/n 拍摄/v 的/ude1 照片/n 中/f ，/w 窦靖童/nr 在/p 昏暗/a 的/ude1 灯光/n 下/f 将/d 头/n 扭/v 向/p 一边/d ，/w 露出/v 右/f 手臂/n 新的/a 文/ng 身/ng ，/w 看起来/v 摇滚/n 范儿/nz 十足/z 。/w 还有/v 细心/a 的/ude1 粉丝/nf 在/p 餐桌/n 上/f 发现/v 红酒/nf 、/w 香槟/nf 、/w 烟/n 及/cc 打火机/n 等/udeng 物品/n ，/w 不/d 无/v 担心/vn 童童/nr 处在/v 叛逆期/nz 染上/v 不好/a 的/ude1 习惯/n ，/w 劝/v 她/rr 别/d 抽烟/vi 。/w 也/d 有/vyou 网友/n 冷静/a 表示/v ，/w 烟酒/n 不一定/nz 代表/nnt 就是/v 她/rr 喝/vg 的/ude1 抽/v 的/ude1 ，/w 被/pbei 王菲/nr 称/v “/w 大姐/n ”/w 的/ude1 童童/nr 也/d 不会/v 做/v 让/v 家人/n 担心/v 的/ude1 事/n 。/w 
