1月9日/t ，/w 六安市/ns 长/a 毕小彬/nr 在/p 市政府/n 秘书长/nnt 刘连生/nr 的/ude1 陪同/vn 下/f ，/w 率/v 市政府/n 办/v 、/w 市/n 人/n 社/n 局/n 、/w [市/n 国税局/nis]/nto 、/w [市/n 体育局/nis]/nz 等/udeng 市直/b [有关/vn 部门/n]/nz ，/w 深入/ad 金寨县/ns [油坊/n 店/n 乡/n]/ns 朱堂村/ns 开展/v 扶贫/vn 慰问/v ，/w 调研/vn 美好/a 乡村/n 建设/vn ，/w 并/cc 为/p 朱堂村/ns 捐赠/v [8/m 万元/q]/mq 集体经济/n 发展/v 资金/n 。/w 
毕小彬/nr 一行/n 先后/d 走访/v 了/ule [困难/an 群众/n]/nz 张应生/nr 、/w 吴明/nr 祝/v 和/cc 困难/an 党员/nnt 陈立科/nr ，/w 详细/a 了解/v 了/ule 他们/rr 的/ude1 家庭/n [生产/vn 生活/vn]/nz 情况/n 并/cc 送/v 上/f 了/ule 慰问金/n ，/w 代表/nnt 市政府/n 向/p 他们/rr 致/v 以/p 新年/t 的/ude1 祝福/vn 和/cc 诚挚/a 的/ude1 问候/vn ，/w 鼓励/v 他们/rr 提振/nz 致富/vi 信心/n ，/w 为/p 朱堂村/ns 的/ude1 发展/vn 贡献/n 最大/gm 的/ude1 力量/n 。/w 
毕小彬/nr 一行/n 还/d 实地/d 查看/v 了/ule 香/a 源/ng 茶叶/n 有限公司/nis 建设/v 工地/n 、/w 农民/nnt 文化/n 乐园/n 和/cc 污水处理/v 项目/n 等/udeng 美好/a 乡村/n 建设/v 成果/n ，/w 对/p 省级/b 示范/vn 合作社/nis “/w 叶/ng 里/f 青/a 茶叶/n 专业/n 合作社/nis ”/w 进行/vn 了/ule [实地/d 调研/vn]/nz ，/w 认为/v 朱堂村/ns 通过/p 美好/a 乡村/n 建设/vn 在/p 村容村貌/n 、/w [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 、/w 群众/n [生活/vn 水平/n]/nz 方面/n 变化/vn 很大/d ，/w 特别/d 是/vshi 对/p “/w 公司/nis +/w 农户/n ”/w 、/w “/w 合作社/nis +/w 基地/nis +/w 农户/n ”/w 的/ude1 茶叶/n 产业/n [发展/vn 模式/n]/nz 给予/vn 充分/ad 肯定/v 。/w 对/p 朱堂村/ns 下/f 一步/mq 美好/a 乡村/n 建设/vn ，/w 毕小彬/nr 提出/v 了/ule 明确/a 的/ude1 要求/n ：/w 一/m 要/v 进一步/d 领会/v 美好/a 乡村/n 建设/vn 的/ude1 丰富/a 内涵/n ，/w 把/pba 农民/nnt 文化/n 乐园/n 作为/p 朱堂/nr [精神/n 文化/n]/nz 建设/vn 主/ag 阵地/n ，/w 以/p 朱堂/nr [民俗/n 文化/n]/nz 协会/nis 为/p 主体/n ，/w 组织/n 丰富多彩/vl 的/ude1 、/w 乡土气息/n 浓厚/a 的/ude1 [文化/n 活动/vn]/nz ，/w 以/p 文明/n 村镇/n 的/ude1 标准/n 抓好/v 文明/n 创建/v ，/w [大力/d 发展/vn]/nz 乡风/nz 文明/n ；/w 二/m 要/v 以/p 环境/n 综合/vn 整治/vn 和/cc 污水处理/v 为/p 突破口/n ，/w 加大/v “/w [三/m 清/tg]/mq 四/m 改/v 五/m 化/v ”/w 力度/n 并/cc 建立/v [长效/b 机制/n]/nz ，/w 真正/d 实现/v 常态化/nz 管理/vn ；/w 三/m 要/v 进一步/d 加强/v 茶叶/n 产业/n 发展/vn ，/w 大力/d 扶持/v [农民/nnt 专业/n 合作社/nis]/nt 做/v 大/a 做/v 强/a ，/w 帮助/v 他们/rr 解决/v [实际/n 困难/an]/nz ，/w 创新/vi 产业/n [发展/vn 模式/n]/nz ，/w 强力/n 推进/vi [农/ng 超/v 对接/vi]/nz 和/cc 电子商务/nnd ，/w 加大/v 茶叶/n [网络/n 营销/vn]/nz 比例/n ，/w 进一步/d 带动/v 群众/n 增收/v 致富/vn ；/w 四/m 要/v 进一步/d 加强村/ns 集体经济/n 发展/vn 。/w 精心/ad 做好/v 村/n 集体经济/n 发展/v 规划/n 方案/n ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 村干部/nnt 模范/n [带头/vd 作用/n]/nz ，/w 积极/ad 采纳/v 村/n 能人/n 大户/n 对/p 集体经济/n 发展/vn 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n ，/w 进一步/d 解放思想/vl ，/w 创新/vi 集体经济/n [发展/vn 模式/n]/nz ，/w 实现/v 集体经济/n 和/cc 群众/n 增收/v 双赢/n 。/w 同时/c ，/w 要/v 充分/ad 利用/v 市长/nnt 扶贫/vn 联系点/n 的/ude1 巨大/a 优势/n 和/cc [有利/a 条件/n]/nz ，/w 在/p 文化/n 发展/vn 、/w 文明/n 创建/v 和/cc 集体经济/n 发展/v 方面/n 做好/v 示范/vn ，/w 促使/v 朱堂村/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 发生/v 质/ng 的/ude1 改变/vn 。/w （/w 杨安林/nr 汪伟/nr ）/w 
