2000年/t 吴文俊/nr （/w 1919/m —/w ，/w 世界/n 著名/a 数学家/nnt ）/w ，/w 袁隆平/nr （/w 1930/m —/w ，/w [杂交/vn 水稻/n 之父/nz]/nz ）/w 
吴文俊/nr ：/w 著名/a 的/ude1 数学家/nnt ，/w 其/rz 主要/b 成就/n 表现/v 在/p 拓扑学/n 和/cc [数学/n 机械化/vn]/nz 两个/mq 领域/n 。/w 他/rr 为/p 拓扑学/n 做/v 了/ule 奠基/vi 性/ng 的/ude1 工作/vn 。/w 他/rr 的/ude1 示性类/gm 和/cc 示/vg 嵌/v 类/q 研究/vn 被/pbei 国际/n 数学界/nz 称为/v 吴/tg 公式/n ，/w 吴/tg 示性类/gm ，/w 吴示嵌/nr 类/q ，/w 至今/d 被/pbei 国际/n 同行/n 广泛/a 引用/v 。/w 
袁隆平/nr ：/w 世界/n 著名/a 的/ude1 [杂交/vn 水稻/n]/nz 专家/nnt ，/w 是/vshi 我国/n [杂交/vn 水稻/n]/nz 研究/v 领域/n 的/ude1 开创者/n 和/cc 带头人/nnt ，/w 为/p 我国/n 粮食/nf 生产/vn 和/cc [农业/n 科学/n]/nz 的/ude1 发展/vn 做出/v 了/ule [杰出/a 贡献/n]/nz 。/w 
2001年/t 王选/nr （/w 1937—2006/m ，/w [汉字/n 激光/n 照排/vn 系统/n]/nz 创始人/nnt ）/w ，/w 黄昆/nr （/w 1919—2005/m ，/w 著名/a 物理学家/nnt ）/w 
黄昆/nr ：/w 著名/a 固体物理学/gp 家/q ，/w 他/rr 1955年/t 当选/v 为/p 中国科学院/nt 物理学/n 数/n 学部委员/nnt (/w 院士/nnt )/w ，/w 1980年/t 被/pbei [瑞典/nsf 皇家/n 科学院/nis]/nt 聘为/v 外籍/n 院士/nnt ，/w 1985年/t 当选/v 为/p [第三世界/n 科学院/nis 院士/nnt]/nz 。/w 
王选/nr ：/w 自/p 1975年/t 开始/v ，/w 王选/nr 组织/n 并且/c 进行/vn 了/ule 汉字/n [激光/n 照排/vn]/nz 和/cc 电子出版系统/gi 的/ude1 研制/vn 工作/vn 。/w 他/rr 主要/b 致力于/v 文字/n 、/w 图形/n 和/cc 图像/n 的/ude1 计算机/n 处理/vn 研究/vn ，/w 其/rz 多项/mq 成果/n 都/d 属/v 国内/s 首创/v 并且/c 位居/v 国际/n [领先/vi 水平/n]/nz 。/w 
