近日/t ，/w [滁州/ns 琅琊区/ns 人民法院/nis]/nt 审理/v 了/ule 一起/s 冒充/v 副市长/nnt 亲戚/n 诈骗/v 钱财/n ，/w 供/vi 情妇/n 挥霍/v 的/ude1 案件/n 。/w 最终/d ，/w 顾/v 某/rz 因/p 犯/v 诈骗罪/n 被/pbei 法院/nis 判刑/vi 。/w 
2011年3月/t ，/w 顾/v 某/rz 谎称/v 自己/rr 是/vshi 滁州市/ns 某/rz 副市长/nnt 亲戚/n ，/w 能够/v 买/v 到/v 内部/f 安置房/nz ，/w 与/cc 被害人/n 余/ng 某/rz 约定/v 为/p 其/rz 购买/v 一套/mq 安置房/nz ，/w 后/f 又/d 与/cc 被害人/n 顾某彪/nr 夫妇/n 约定/v 帮忙/vn 购买/v 一套/mq 安置房/nz 。/w 余/ng 某/rz 先后/d 交给/v 顾/v 某/rz 购房/vn 款/q 等/udeng [185000/m 元/q]/mq ，/w 顾某彪/nr 夫妇/n 先后/d 交给/v 顾/v 某/rz 购房/vn 款/q 共计/v [200000/m 元/q]/mq 。/w 收到/v 钱/n 后/f ，/w 顾/v 某/rz 将/d 大半/d 分/qt 给/p 了/ule 情妇/n 和/cc 家人/n ，/w 剩余/v 钱财/n ，/w 顾/v 某/rz 和/cc 付/v 某/rz 去/vf [厦门/ns 旅游/vn]/nz 时/ng [挥霍/v 一空/v]/nz 。/w 
法院/nis 审理/v 认为/v 顾/v 某/rz 骗取/v 他人/rr 财物/n [385000/m 元/q]/mq ，/w 数额/n 巨大/a ，/w 其/rz 行为/n 已/d 构成/v 诈骗罪/n 。/w 最终/d ，/w 判处/v 其/rz 有期徒刑/n 七年六/t 个/q 月/n ，/w 并/cc 处罚金/nz [50000/m 元/q]/mq 。/w (/w 刘杰/nr 记者/nnt 王太新/nr )/w 
