1月9日/t ，/w 省长/nnt 王学军/nr 主持/v 召开/vn [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 座谈会/n ，/w 征求/v 对/p 即将/d 提请/v 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 审议/v 的/ude1 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz (/w [征求/v 意见/n 稿/ng]/nz )/w 》/w 以及/cc 政府/nis 工作/vn 的/ude1 意见/n 。/w 省委/nis 常委/nnt 、/w [常务/b 副省长/nnt]/nnt 詹夏来/nr ，/w 副省长/nnt 谢广祥/nr 、/w 花建慧/nr 、/w 杨振超/nr 、/w 方春明/nr 及/cc 省政府/n 秘书长/nnt 邵国荷/nr 参加/v 座谈会/n 。/w 
座谈会/n 上/f ，/w [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 何多慧/nr 、/w 刘战平/nr 、/w 黄德宽/nr 、/w 宛晓春/nr 、/w 陈学东/nr 、/w 王世清/nr 、/w 王伦/nr 、/w 刘庆峰/nr 、/w 张苏洲/nr 、/w 周晓铁/nr 先后/d 发言/vi ，/w 对/p 过去/vf 一年/mq 省政府/n 工作/vn 给予/vn 高度/d 评价/vn ，/w 对/p 今年/t 推进/vi [经济/n 社会/n]/nz 持续/vd 健康/a 较快/d 发展/vn 积极/ad 建言/nz 献策/vi ，/w 在/p 加强/v [大气/n 污染/vn]/nz 防治/vn 、/w 提升/v [自主/vd 创新/vi 能力/n]/nz 、/w 加快/v 发展/vn [现代/ntc 农业/n]/nz 、/w 深化/v 教育改革/v 、/w 提高/v [城乡/n 居民/n]/nz 收入/n 等/udeng 方面/n 提出/v 很多/m 好/a 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n 。/w 
听取/v 大家/rr 发言/vi 后/f ，/w 王学军/nr 表示/v ，/w 各位/rr [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 的/ude1 [意见/n 建议/n]/nz 既是/c 直言/vi 诤言/n 也/d 是/vshi 良计/nz 良策/n ，/w 省政府/n 将/d 认真/ad 研究/vn ，/w 充分/ad 体现/v 到/v 《/w 报告/n 》/w 修改/v 和/cc 政府/nis 工作/vn 中/f 。/w 王学军/nr 强调/v ，/w 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 对/p 政府/nis 全面/ad [正确/a 履行/v]/nz 职能/n 、/w 实现/v 科学/n 的/ude1 [宏观/n 调控/vn]/nz 和/cc 有效/a 的/ude1 社会/n 治理/vn 提出/v 了/ule 新的/a 要求/n ，/w 要/v 进一步/d 发挥/v [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 的/ude1 智囊/n 作用/n ，/w 加强/v 省政府/n 决策/vn 咨询/vn 和/cc 参事/nnt 工作/vn ，/w 推动/v 科学/n 民主/a 依法/d 决策/vn ，/w 提高/v 政府/nis 工作/vn 效能/n ，/w 努力/ad 把/pba 安徽/ns [各项/r 事业/n]/nz 办/v 得/ude3 更好/d 。/w (/w 胡旭/nr )/w 
