这个/rz 叱咤/nz 娱乐圈/nz 大/a [半个/mq 世纪/n]/nz 的/ude1 邵爵士/nr ，/w 打造/v 邵氏/nr 、/w 无线/b 两个/mq 电影/n 、/w 电视/n 王国/n ，/w 培育/v 了/ule 数/n 之/uzhi 不尽/d 的/ude1 演艺/n 人才/n ，/w 更是/d 香港/ns 乃至/c 全球/n 最/d 高龄/n 的/ude1 在任/vn 上市公司/nis 主席/nnt ，/w “/w 逸夫楼/nz ”/w “/w [逸夫/nz 学校/nis]/nt ”/w “/w [逸夫/nz 医院/nis]/nt ”/w 乃至/c 享有/v “/w 东方/s 诺贝尔奖/nnd ”/w 美誉/n 的/ude1 “/w [邵逸夫/nr 奖/n]/nz ”/w 已/d 遍布/v 中国/ns 各个/rz 城市/n …/w …/w 这位/r 老人/n 所/usuo 经历/n 过/uguo 的/ude1 百年/mq ，/w 远比/v 他/rr 所/usuo 拍摄/v 的/ude1 任何/rz 一部/mq [影视/b 作品/n]/nz 都/d 要/v 精彩/a 动人/a 。/w 他用/n 近/a 百年/mq 的/ude1 坚持/v 和/cc 付出/v ，/w 成就/n 了/ule [华人/n 世界/n]/nz 的/ude1 传奇/n 。/w 
邵逸夫/nr 与/cc TVB/x 艺人/nnt (/w 资料/n 图/n )/w 
执掌/v 电影/n 帝国/n 的/ude1 大亨/n 
邵逸夫/nr 祖籍/n [浙江/ns 宁波/ns]/ns ，/w 1907年/t 出生于/v 上海/ns ，/w 其父/r 邵玉轩/nr 育/vg 有/vyou [五/m 男/b]/mq [三/m 女/b]/mq ，/w 邵逸夫/nr 排行/v 第六/m 。/w 邵逸夫/nr 的/ude1 父亲/n 是/vshi 个/q 十分/d 精明/a 的/ude1 商人/nnt ，/w 看中/v 了/ule 初/f 兴/v 于/p 上海/ns 的/ude1 电影业/nz ，/w 于是/cc 来到/v 上海/ns ，/w 成立/vi 了/ule 在/p [中国/ns 电影史/n]/nz 上/f 赫赫有名/vl 的/ude1 “/w 天/qt 一/m 影业/nis 公司/nis ”/w 。/w 而/cc 邵逸夫/nr ，/w 因/p 当时/t 还/d 小/a ，/w 才/d 中学/nis 毕业/v ，/w 父亲/n 希望/v 他/rr 能/v 考大学/nz ，/w 但/c 他/rr 被/pbei 兄长/n 们/k 的/ude1 拍片/vi 搞得/v 坐/v 不住/d 了/ule ，/w 经/p 大哥/n 同意/v ，/w 他/rr 在/p 片/q 场/qv 中/f 觅得/nz 一个/mq “/w 伙计/n ”/w 之/uzhi 职/ng 。/w 邵逸夫/nr 就/d 在/p 片/q 场/qv 中/f 成长/vi 起来/vf ，/w 他/rr 肯/v 钻研/vn ，/w 很快/d ，/w [电影/n 制片/vn]/nz 各个/rz 环节/n 他/rr 都/d 了如指掌/vl 且/c 能/v 挑/v 得/ude3 起/vf 担子/n 。/w 从/p 摄影/vn 、/w 编剧/nnt 到/v 导演/nnt 他/rr 样样/q 都/d 能干/a 得/ude3 很好/ad ，/w 成/v 了/ule 大哥/n 的/ude1 得力/a 助手/nnt 。/w 
后来/t 三哥/nz 邵山客/nr 去/vf 东南亚/nsf 发展/vn ，/w 带/v 去/vf 的/ude1 几部/n “/w 天/qt 一/m 公司/nis ”/w 的/ude1 片子/n [大/a 受欢迎/nz]/nz ，/w 一时/d 爆棚/nz ，/w 忙得/nz 邵山客/nr 恨不得/d 有/vyou [分身/vi 之/uzhi 术/ng]/nz ，/w 马上/d 拍电报/nz 回/v 上海/ns ，/w 让/v 六/m 弟/n 邵逸夫/nr 速/ag 来/vf 新加坡/nsf 帮衬/v ，/w 共/d 闯/v 天下/n 。/w 那时/rzt 邵逸夫/nr 才/d [十六/m 岁/qt]/mq ，/w 接到/v 电报/n 火速/d 南下/vn ，/w 与/cc 三哥/nz 邵山客/nr 开始/v 了/ule 南洋/ns 的/ude1 电影/n 创业/vn 生涯/n 。/w 他们/rr 几乎/d 跑遍/v 了/ule 新加坡/nsf 和/cc 马来西亚/nsf 的/ude1 角角/nz 落落/nz ，/w 冒着/v 被/pbei 毒蚊/nz 叮咬/v 的/ude1 危险/an ，/w 挑/v 着/uzhe 放映/v 电影/n 的/ude1 担子/n ，/w 转战/v 在/p 割胶/vn 场/qv 等/udeng 华人/n 聚集地/n 。/w 当时/t 还是/c 手摇/b 无声/vi 放映/v ，/w 他/rr 一/m 格格/nz 地/ude2 摇着/nz 影片/n ，/w 也/d 摇出/nz 了/ule 自己/rr 在/p 南洋/ns 的/ude1 事业/n 天地/n 。/w 到/v 30年代/t ，/w [邵氏/nr 公司/nis]/ntc 在/p 新加坡/nsf 、/w 马来西亚/nsf 等/udeng 地/ude2 拥有/v [110/m 余家/nz]/mq 电影院/nis ，/w 已/d 成为/v 南洋/ns 一带/n 的/ude1 电影/n 大王/n 。/w 那时/rzt ，/w 邵逸夫/nr 才/d [二/m 十几岁/mq]/mq 。/w 

