8日/t ，/w 朝鲜/nsf 平壤/ns ，/w 朝鲜/nsf 最高/a 领导人/nnt 金正恩/nr 同/p 夫人/n 李雪主/nr 与/cc NBA/x 退役/vi 球星/nnd 罗德曼/nrf 观看/v 朝/tg 美/b 篮球/n 友谊赛/n 。/w 新华社/nt 发/v 
据/p 新华社/nt 电/n 朝鲜/nsf 官方/n 媒体/n 朝中社/nz 8日/t 报道/v 了/ule 美国/nsf NBA/x 退役/vi 球星/nnd 与/cc [朝鲜/nsf 篮球队/nis]/nt 的/ude1 友谊赛/n ，/w 并/cc 首次/m 提及/v 朝鲜/nsf 最高/a 领导人/nnt 金正恩/nr 的/ude1 生日/n 。/w 
韩媒/nr 称/v 金正恩/nr 生于/v 1984年/t 
朝中社/nz 8日/t 晚/tg 报道/v 了/ule 美国/nsf 和/cc 朝鲜/nsf 的/ude1 篮球/n 友谊赛/n ，/w 并/cc 提到/v 了/ule NBA/x 退役/vi 球星/nnd 丹尼斯·罗德曼/nrf 在/p 比赛/vn 前/f 说/v ，/w 他/rr 组织/n 这场/r 友谊赛/n 的/ude1 目的/n 是/vshi 为了/p 庆祝/v 金正恩/nr 的/ude1 生日/n 。/w 
朝鲜/nsf 已故/vn 领导人/nnt 金日成/nr 和/cc 金正日/nr 的/ude1 生日/n 都/d 是/vshi 朝鲜/nsf 的/ude1 [重要/a 节日/n]/nz ，/w 但是/c 金正恩/nr 的/ude1 生日/n 还/d 没有/v 被/pbei 列为/v [法定/b 节日/n]/nz 。/w 
朝中社/nz 报道/v 说/v ，/w 金正恩/nr 和/cc 夫人/n 李雪主/nr 观看/v 了/ule 友谊赛/n ，/w 并/cc 在/p 比赛/vn 结束/v 后/f 会见/v 了/ule 朝/tg 美/b 两国/mq 球员/nnt ，/w 同/p 美国/nsf 球员/nnt 合影/vi 。/w 朝鲜/nsf 内阁总理/nnt 朴凤柱/nr 、/w 人民军/n 总/b 政治局/nis 局长/nnt 崔龙海/nr 和/cc 朝鲜/nsf 内阁/n 副总理/nnt 姜锡柱/nr 也/d 都/d 携/v 夫人/n 观看/v 了/ule 比赛/vn 。/w 
朝/tg 多/a 地/ude2 集会/vn 誓言/n 主攻/v [农业/n 生产/vn]/nz 
又/d 讯/ng 据/p 朝鲜/nsf 《/w [劳动/vn 新闻/n]/nz 》/w 9日/t 报道/v ，/w 朝鲜/nsf [平安/a 南道/nz]/ns 、/w 咸/a 镜/ng 南北/f 道/qv 、/w 罗先市/nr 8日/t 分别/d 举行/v 群众/n 大会/n ，/w 誓言/n 要/v 贯彻/vn 朝鲜/nsf 最高/a 领导人/nnt 金正恩/nr 的/ude1 新年/t 讲话/n 精神/n 。/w 各地/rzs 党政机关/n 、/w [群众/n 团体/n]/nz 代表/nnt 以及/cc [青年/n 学生/nnt]/nz 参加/v 大会/n 。/w 
大会/n 上/f 各地/rzs 领导/n 作/v 报告/n ，/w 各界/rz 代表/nnt 先后/d 发言/vi 。/w 他们/rr 表示/v ，/w 要/v 将/d 农业/n 作为/p [主攻/vn 方向/n]/nz ，/w 积极/ad 采用/v 科学/n 耕作/vn 法/n ，/w [认真/ad 负责/v]/nz 地/ude2 搞好/v [农业/n 生产/vn]/nz ，/w 使/v [农业/n 生产/vn]/nz 发生/v 根本/a 变化/vn 。/w 据/p 国际/n 在线/vn 
■/w 回应/vn 
美/b 否认/v 对/p 朝/tg “/w 篮球/n 外交/n ”/w 
罗德曼/nrf 8日/t 在/p 平壤/ns 为/p 金正恩/nr 庆生/nz ，/w 献/v 唱/v 生日歌/nz 。/w 外界/n 有/vyou 评论/n 将/d 其/rz 朝鲜/nsf 之/uzhi 行/ng 称为/v 美/b 朝/tg “/w 篮球/n 外交/n ”/w 。/w 国务院/nt 发言人/nnt 珍·普萨基/nrf 8日/t 否认/v 这/rzv 一/m 说法/n ，/w 澄清/vi “/w 美国/nsf 对/p 朝鲜/nsf 没有/v 体育/n 外交/n 计划/n ，/w 罗德曼/nrf 不/d 代表/nnt [美国/nsf 政府/nis]/nt ，/w 美方/n 会/v 通过/p 外交/n 渠道/n 与/cc 朝鲜/nsf 沟通/v ”/w 。/w 
普萨基/nr 表示/v ，/w 美国/nsf 在/p 全球/n 各地/rzs 都/d 在/p 推进/vi 体育/n 交流/vn ，/w 促进/v 外交/n ，/w “/w 但/c 现在/t 的/ude1 情形/n 与/cc 上世纪/nz 70年代/t 的/ude1 美/b 中/f [乒乓/n 外交/n]/nz 不同/a ，/w 中国/ns 是/vshi 一个/mq 有/vyou 意愿/n 的/ude1 [合作/vn 伙伴/n]/nz ，/w 朝鲜/nsf 的/ude1 情况/n 却/d 不是/c 这样/rzv ”/w 。/w 但/c 她/rr 表示/v ，/w 如果/c 罗德曼/nrf 联系/v 国务院/nt ，/w 美方/n 乐意/v 听听/v 他/rr 的/ude1 说法/n 。/w 据/p 中新社/nt 
