1月7日/t 至/p 8日/t ，/w 省委/nis 书记/nnt 张宝顺/nr 冒着/v 寒雨/nz ，/w 深入/ad 我市/r 乡村/n 、/w 社区/n 、/w 企业/n 和/cc 建设/v 工地/n ，/w 考察/v [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 和/cc 民生/n 工作/vn ，/w 看望/v 慰问/vn 老/a 党员/nnt 、/w [困难/an 群众/n]/nz 和/cc [一线/n 职工/nnt]/nz 。/w 他/rr 强调/v ，/w 民生/n 无/v 小事/n ，/w 民生/n 最/d 关情/nz 。/w 一定/b 要/v 把/pba [人民/n 利益/n]/nz 摆/v 在/p 首位/n ，/w 把/pba 百姓/n 冷暖/n 放在心上/nz ，/w 扎实/a 做好/v 各项/r 民生/n 工作/vn ，/w 不断/d 增强/v 发展/vn 的/ude1 普惠/nz 性/ng ，/w 进一步/d 提升/v 群众/n [幸福/a 指数/n]/nz 。/w 省委/nis 常委/nnt 、/w 省委/nis 秘书长/nnt 唐承沛/nr ，/w 省委/nis [副/b 秘书长/nnt]/nnt 、/w 省委/nis 办公厅/nis 主任/nnt 闵光辉/nr ，/w 省/n 民政厅/nis 厅长/nnt 吴旭军/nr ，/w 省委/nis 办公厅/nis 副主任/nnt 傅博/nr ，/w 市/n 领导/n 虞爱华/nr 、/w 魏晓明/nr 、/w 陶方启/nr 、/w 宋圣军/nr 陪同/v 调研/vn 。/w 
岳西县/ns 是/vshi 省委/nis 书记/nnt 扶贫/vn 联系点/n ，/w 7日/t 上午/t ，/w 张宝顺/nr 驱车/vi [3/m 个/q]/mq 多/a 小时/n ，/w 来到/v [毛尖/nz 山乡/n]/ns 板舍村/ns ，/w 登门/vi 看望/v 老/a 党员/nnt 储桂枝/nr 和/cc [困难/an 群众/n]/nz 刘汪节/nr 、/w 储彩霞/nr ，/w 与/cc 他们/rr 手拉手/vl 唠/v 家常/n ，/w 了解/v [危房/n 改造/vn]/nz 、/w 医保/n 报销/v 、/w [社会/n 救助/vn]/nz 等/udeng 情况/n ，/w 并/cc 亲手/d 送/v 上/f 慰问金/n 。/w 当/p 得知/v 储彩霞/nr 两个/mq 孩子/n 读书/vi 、/w 负担/n 很重/nz 时/ng ，/w 他/rr 主动/ad 提出/v 与/cc 她/rr 家/q 结成/v 帮扶/vn 对/p 子/ng ，/w 希望/v 孩子/n 在校/b 安心/a 读书/vi ，/w 将来/t 报效/v 国家/n 。/w 张宝顺/nr 还/d 到/v [板舍村/ns 敬老院/nis]/nt 和/cc [留守/v 儿童/n]/nz 服务中心/nis ，/w 看望/v 老人/n 和/cc [留守/v 儿童/n]/nz ，/w 要求/n 凝聚/v [社会/n 力量/n]/nz ，/w 使/v 每个/r 老人/n 都/d 能/v 安享晚年/vl ，/w 使/v [每个/r 孩子/n]/nz 都/d 能/v 健康/a 成长/vi 。/w 7日/t 下午/t ，/w 张宝顺/nr 来到/v 岳西县/ns [城东/s 社区/n]/nz ，/w 走访/v [困难/an 职工/nnt]/nz 王海庆/nr 、/w 周永军/nr ，/w 要求/n [有关/vn 部门/n]/nz 多/a 做/v 雪中送炭/vl 的/ude1 工作/vn ，/w 帮助/v [困难/an 职工/nnt]/nz 解决/v [实际/n 问题/n]/nz 。/w 随后/d ，/w 张宝顺/nr 来到/v 岳武/nr 高速公路/n [施工/vn 现场/s]/nz ，/w 察看/v [工程/n 进度/n]/nz ，/w 向/p 建设者/n 们/k 致/v 以/p 亲切/a 问候/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w 这/rzv 是/vshi 一条/mq 致富路/n ，/w 也/d 是/vshi 一条/mq 民生路/nz ，/w 要/v 始终/d 坚持/v [安全/an 第一/m]/nz 、/w 质量/n 至上/vi ，/w 倾力/v 打造/v 品质/n 一流/b 的/ude1 [精品/n 工程/n]/nz 、/w 造福/v 老区/n 的/ude1 德政/n 工程/n 。/w 
张宝顺/nr [十分/d 关注/v]/nz 我市/r [民生/n 工程/n]/nz 建设/v 情况/n ，/w 8日/t 上午/t ，/w 他/rr 来到/v 市区/s 顺安/nz 路/n 保障房/nz 建设/v 工地/n 考察/v ，/w 并/cc 现场/s 听取/v 我市/r [保障性/n 住房/n]/nz 建设/v [情况/n 汇报/vn]/nz ，/w 得知/v 我市/r [超额/vd 完成/v]/nz 省/n 下达/v 的/ude1 [年度/n 目标/n]/nz 任务/n ，/w 市区/s 还建房/nz [建设/vn 规模/n]/nz 达到/v [340/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 两年/mq 内/f 将/d “/w 还/d 清/tg 旧账/n 、/w 不/d 欠/v 新/a 账/n ”/w ，/w 张宝顺/nr 非常/d 高兴/a 。/w 他/rr 要求/n ，/w [保障性/n 住房/n]/nz 要/v 加强/vn [配套/vn 设施/n]/nz 建设/vn ，/w 确保/v [工程/n 质量/n]/nz ，/w 确保/v 公开/ad 公平/a 公正/a 分配/v 。/w 随后/d ，/w 张宝顺/nr 来到/v [先锋/n 社区/n]/ns ，/w 考察/v 了/ule 社区/n [一站式/nz 服务/vn]/nz 大厅/n 、/w 民心/n 零距离/nz 工作站/nis 、/w 社区/n [文体/n 活动/vn]/nz 室/n ，/w 并/cc 与/cc 社区/n 老/a 党员/nnt 亲切/a 交谈/vi 。/w 他/rr 要求/n 社区/n 把/pba 群众/n 满意/v 作为/p 工作/vn 的/ude1 [最高/a 标准/n]/nz ，/w 增强/v [公共/b 服务/vn 能力/n]/nz ，/w 提高/v 服务/vn 群众/n 能力/n ，/w 切实/ad [深入/ad 群众/n]/nz ，/w 听/v 民声/nz 、/w 知/v 民意/n 、/w 解/v 民忧/nz 。/w 
[企业/n 创新/vi 能力/n]/nz 建设/vn 是/vshi 张宝顺/nr 此次/rz 调研/vn 的/ude1 [重要/a 内容/n]/nz 。/w 他/rr 来到/v 恒昌/nz [机械/n 制造/vn 公司/nis]/nt ，/w 考察/v 了/ule 企业/n 的/ude1 [生产/vn 流程/n]/nz ，/w 详细/a 了解/v 企业/n [生产/vn 经营/vn]/nz 、/w [技术/n 创新/vi]/nz 、/w 产品/n 销售/v 情况/n 。/w [企业/n 负责人/nnt]/nz 向/p 张宝顺/nr 介绍/v ，/w 该/rz 企业/n 拥有/v [21/m 项/q]/mq [自主/vd 知识产权/nz]/nz 的/ude1 [专利/n 技术/n]/nz ，/w 整机/n 技术/n 性能/n 国内/s 领先/vi ，/w 产品/n 占有/v 75%/m 的/ude1 国内/s 高端/nz [市场/n 份额/n]/nz ，/w 并/cc 远销/v 欧洲/ns 、/w 美洲/nsf 、/w 西亚/ns 、/w 非洲/nsf 等/udeng 地区/n 。/w 张宝顺/nr 对此/d 大/a 为/p 赞赏/v ，/w 他/rr 鼓励/v 企业/n 要/v 进一步/d 加大/v [科技/n 投入/v]/nz ，/w 提升/v [科技/n 创新/vi 能力/n]/nz ，/w 不断/d 增强/v [核心/n 竞争力/n]/nz 和/cc 市场/n 竞争力/n 。/w 
调研/vn 中/f ，/w 张宝顺/nr 听取/v 了/ule 市委/nis 、/w 市政府/n [工作/vn 汇报/vn]/nz ，/w 对/p 我市/r 过去/vf 一年/mq [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 和/cc 党/n 的/ude1 建设/vn 取得/v 的/ude1 成绩/n 给予/vn 了/ule 充分/ad 肯定/v 。/w 他/rr 要求/n ，/w 做好/v 今年/t 工作/vn ，/w 要/v 全面/ad 贯彻/v 落实/vn 省委/nis [九/b 届/q]/mq [九/b 次/qv]/mq 全会/n 和/cc 全省/n 经济/n 工作/vn 暨/cc 城镇化/vn 工作/vn [会议/n 精神/n]/nz ，/w 坚持/v 稳中求进/vl 工作/vn 总/b 基调/n ，/w 以/p 全面/ad 深化改革/v 为/p 根本/a 动力/n ，/w 以/p [转/v 方式/n 调结构/nz]/nz 为/p [主攻/vn 方向/n]/nz ，/w 以/p 推进/vi 自主创新/v 和/cc 发展/v [民营/b 经济/n]/nz 为/p 重要/a 驱动/vn ，/w 着力/vd 激发/v 市场/n 活力/n ，/w 着力/vd 保障/vn 和/cc 改善/v 民生/n ，/w 着力/vd 提高/v 经济发展/v 质量/n 和/cc 效益/n ，/w 着力/vd 加强/v 和/cc 改善/v 党/n 的/ude1 建设/vn ，/w 促进/v [经济/n 社会/n]/nz 健康/a 较快/d 发展/vn 、/w 社会/n 和谐/a 稳定/an 。/w 
