人民网/nz 合肥/ns 1月10日/t 电/n （/w 记者/nnt 张磊/nr ）/w 2014年1月10日/t ，/w [安徽省/ns 亳州市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 对/p 代克民/nr 、/w 李保春/nr 、/w 李超/nr 故意/d 杀人案/n 进行/vn 一审/b [公开/ad 宣判/v]/nz ，/w 认为/v [公诉/vi 机关/n]/nz 指控/v 代克民/nr 、/w 李保春/nr 、/w 李超/nr 杀害/v 代克俭/nr 、/w 代坤/nr 及/cc 代晶晶/nr ，/w 重伤/n 代春亮/nr 、/w 胡彩荣/nr 的/ude1 事实/n 不/d 清/tg 、/w 证据/n 不足/an ，/w 判决/vn 代克民/nr 、/w 李保春/nr 、/w 李超/nr 无罪/vi 。/w 
2002年8月4日/t 凌晨/t ，/w 安徽省/ns 蒙城县/ns 乐土镇/ns 双龙村/ns [前代/nz 庄村/ns]/ns 民/ng 代克俭/nr 及其/cc 孙子/n 代/q 坤/ng 、/w 曾孙女/n 代晶晶/nr 被害/vi 身亡/vi ，/w 代克俭/nr 之/uzhi 子代/n 春/tg 亮/vi 、/w 儿媳/n 胡彩荣/nr 被/pbei 砍/v 至/p 重伤/n 。/w 经/p 蒙城县/ns [公安/n 机关/n]/nz 侦查/vn ，/w [安徽省/ns 亳州市/ns 人民检察院/nis]/nt 于/p 2007年10月/t [提起/v 公诉/vi]/nz ，/w [亳州市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 分别/d 于/p 2009年11月25日/t 、/w 2011年9月2日/t 、/w 2013年2月4日/t 对/p 三/m 被告人/n 作出/v 刑事/b 附带/v [民事/b 判决/vn]/nz ，/w 均/d 认定/v 三/m 被告人/n 构成/v [故意/d 杀人罪/n]/nz 。/w 上述/b [三/m 次/qv]/mq 判决/vn 后/f ，/w 三/m 被告/n 人均/a 不服/v ，/w 向/p [安徽省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 提出/v 上诉/vn ，/w [安徽省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 均/d 以/p 原罪/n 认定/v 事实/n 不/d 清/tg 、/w 证据/n 不足/an 为/p 由/p ，/w 发/v 回/v [亳州市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 重新/d 审判/vn 。/w 
2013年12月25日/t ，/w [亳州市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 在/p 蒙城县/ns 公开/ad [开庭/vi 审理/v]/nz 此案/r 。/w 经/p 审理/v 后/f 认为/v ，/w [公诉/vi 机关/n]/nz 指控/v 代克民/nr 、/w 李保春/nr 、/w 李超/nr [故意/d 杀人/vi]/nz 事实/n 的/ude1 依据/n 不/d 确实/ad 、/w 不/d 充分/ad ，/w 证据/n 之间/f 的/ude1 矛盾/an 没有/v 合理/a 排除/v ，/w 遂/d 依照/p 《/w [中华人民共和国/ns 刑事诉讼法/n]/nz 》/w [第一/m 百/m 九/b 十五/m 条/q]/mq 第/m （/w 三/m ）/w 项/q 的/ude1 规定/n ，/w 作出/v 事实/n 不/d 清/tg ，/w 证据/n 不足/an ，/w 指控/v [犯罪/vn 事实/n]/nz 不能/v 成立/vn 的/ude1 [无罪/vi 判决/vn]/nz 。/w 宣判/v 后/f ，/w [亳州市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 向/p [公安/n 机关/n]/nz 提出/v [司法/n 建议/n]/nz ，/w 建议/n [公安/n 机关/n]/nz 进一步/d 加大/v 侦查/vn 力度/n ，/w 争取/v 早日/d 破案/vi ，/w 惩罚/vn 犯罪/vn ，/w 以/p 回应/v 被害人/n 及其/cc 近亲属/nz 和/cc [社会/n 各界/rz]/nz 的/ude1 关切/vn 。/w 
相关/vn 新闻/n ：/w 
安徽/ns 11年前/t 灭门/vn 案/ng [3/m 次/qv]/mq 宣判/v [2/m 次/qv]/mq 遭/v 驳回/vn 
[安徽/ns 灭门/vn 案/ng]/nz [第/m 3/m 次/qv]/mq [发/v 回/v 重审/nz]/nz 检/ng 方/q 曾/d 承认/v 证据/n 瑕疵/n 

