原/b 标题/n ：/w 管/v 不住/d 下半身/n ，/w 能/v 把持/v 住/vn 法槌/nz 吗/y 
湖北省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis 常委会/nis [第七/m 次/qv]/mq 会议/n 9日/t 免去/v [湖北省/ns 高级/a 人民/n 院/n]/nt 刑/n 三/m 庭/ng 庭长/nnt 张军/nr 职务/n 。/w 去年/t 底/f ，/w 张军/nr 因/p 被/pbei 网络/n 曝光/vi 与/cc 一名/mq 外/f 单位/n 女子/n 长期/d 保持/v 不/d [正当/a 关系/n]/nz ，/w 构成/v 违纪/vn ，/w 引发/v 社会/n 关注/v 。/w [湖北省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 依法/d 提请/v 免去/v 张军/nr 相关/vn 职务/n 。/w （/w 新华网/nz 1月9日/t ）/w 
张军/nr 是/vshi 2011年9月/t 被/pbei [湖北省/ns 人大常委会/nis]/nt 任命/v 为/p [湖北省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt [刑事/b 审判/vn]/nz 第三/m 庭/ng 庭长/nnt 、/w 审判员/nnt 的/ude1 ，/w 因此/c ，/w 他/rr 被免职/nz 也/d 要/v 依法/d 通过/p [湖北省/ns 人大常委会/nis]/nt 。/w 
[媒体/n 报道/v]/nz 也/d 透露/v 出/vf 一个/mq 重要/a 信息/n ，/w 即/v 与/cc 张军/nr “/w 长期/d 保持/v 不/d [正当/a 关系/n]/nz ”/w 的/ude1 女子/n ，/w 其实/d 是/vshi 当地/s 一家/n [律师/nnt 事务所/nis]/nis 的/ude1 律师/nnt 。/w 个别/a 法官/nnt 与/cc 律师/nnt （/w 或/c 曰/vg 律师/nnt 与/cc 法官/nnt ）/w 长期/d 保持/v 不/d [正当/a 关系/n]/nz ，/w 比如/v 开房/v ，/w 这/rzv 难免/v 让/v 人/n 浮想联翩/vl 并/cc 产生/v 疑问/n ，/w 就是/v 两者/rzv 间/f 是否/v 存在/vn 不/d 光彩/n 的/ude1 交易/vn ？/w 
司法机关/nz 是/vshi 维护/v [社会/n 公平/a 正义/n]/nz 的/ude1 [最后/f 一道/d 防线/n]/nz ，/w 如果/c 某些/rz 法官/nnt 管/v 不住/d 自己/rr 的/ude1 下半身/n ，/w 还/d 能/v 管/v 好/a 法槌/nz 吗/y ？/w 如果/c 某些/rz 法官/nnt 与/cc 律师/nnt 存在/v [利益/n 输送/v]/nz ，/w 还/d 能/v 维护/vn 好/a 社会/n 的/ude1 公平/a 和/cc 正义/n 吗/y ？/w 诚然/c ，/w 靠/v 制度/n 来/vf 保障/v 司法/n 公平/a ，/w 在/p 执法/vn 办案/vn 各个/rz 环节/n 都/d 设置/v 隔离墙/nz 、/w 通/v 上/f 高压线/n ，/w 谁/ry 违反/v 制度/n 就要/d 给予/vn 最严厉/nz 的/ude1 处罚/vn ，/w 构成/v 犯罪/vn 的/ude1 还要/d 依法/d [追究/v 刑事/b 责任/n]/nz 。/w 问题/n 是/vshi ，/w 如果/c 个别/a 法官/nnt 和/cc 律师/nnt 开房/v 了/ule ，/w 进行/vn 亲密/a 接触/v 了/ule ，/w 这/rzv 不/d 就/d 拆除/v 了/ule 隔离墙/nz 吗/y ？/w 如此一来/dl ，/w 司法/n 天平/n 就/d 容易/ad 倾斜/vi 。/w 
当然/d ，/w 目前/t 尚/d 无法/v 证明/vn 张军/nr 与/cc 那/rzv 名/q 女律师/nz 之间/f 也/d 有/vyou [违法/vn 行为/n]/nz ，/w 但/c 由于/p [一起/s 起/vf]/mq 前车之鉴/n ，/w 不能不/d 让/v 人/n 怀疑/v 他们/rr 之间/f 或许/d 存在/v 不/d 正当/a 交易/vn 。/w 就/d 目前/t 而言/uls ，/w 就/d 需要/v [相关/vn 部门/n]/nz 进一步/d 深入/ad 调查/vn ，/w 如果/c 两人/mq 关系/n 清白/an ，/w 就/d 还/d 其/rz 清白/an —/w —/w 如果/c 两人/mq 存在/v [违法/vn 行为/n]/nz ，/w 就/d 该/rz 依法/d 严惩/v ，/w 不能/v 使/v 开房/v 事件/n 变成/v 烂尾/nz 工程/n 。/w 
“/w 要/v 以/p 最/d 坚决/ad 的/ude1 意志/n 、/w 最/d 坚决/ad 的/ude1 行动/vn 扫除/v 政法/n 领域/n 的/ude1 [腐败/an 现象/n]/nz ，/w 坚决/ad 清除/v 害群之马/n 。/w ”/w 清理/v 害群之马/n ，/w 法官/nnt 队伍/n 纯粹/b 了/ule ，/w 法官/nnt 有/vyou 敬畏/v 感/vg 了/ule ，/w 并/cc 能/v 信仰/vn 法律/n ，/w 才能/n 抵达/v [公平/a 正义/n]/nz ，/w 提振/nz 公众/n 对/p 司法/n 的/ude1 信心/n 。/w （/w 王石川/nr ）/w 
