楼/n 脚/n 白雾/nz 翩翩/z 绕/v ，/w 世/ng 外/f 美景/n 若/c 仙乡/nz 。/w 昨/tg 晨/tg 古城/n 高楼/n 底部/f 被/pbei 雾/n 围住/v ，/w [远远/d 望去/v]/nz 仿佛/d 飘/v 在/p 半空/s ，/w 犹如/v 仙境/n 般/uyy 的/ude1 “/w 海市蜃楼/n ”/w 。/w 
原/b 标题/n ：/w 襄阳/ns 现/tg “/w 海市蜃楼/n ”/w 高楼/n 远望/v 仿佛/d 悬/v 在/p 半空/s (/w 图/n )/w 
昨日/t 转晴/nz ，/w 上午/t 6点38分/t ，/w [市/n 气象台/nis]/nt 发布/v 大雾/n [红色/n 预警/vn]/nz ，/w 襄阳/ns 市区/s 、/w 福/n 银/ng 高速/b 谷城/ns 及/cc 宜城/ns 部分/n 路段/n ，/w 能见度/n 不足/an [50/m 米/q]/mq 。/w 上午/t 10时/t 左右/f 太阳/n 当空/v ，/w 浓雾/n 渐渐/d 散/v 去/vf ，/w 周边/n 的/ude1 建筑物/n 也/d 渐渐/d 清晰/a 起来/vf 。/w 昨日/t 上午/t 10时20分/t ，/w 杨/ng 先生/n 经过/p 清河/ns 二桥时/t ，/w 看到/v 远处/s 高楼/n 半/m 隐/v 在/p 雾气/n 中/f ，/w 仿佛/d 悬/v 在/p 半空中/nz 的/ude1 “/w 海市蜃楼/n ”/w ，/w 随即/d 拍/v 下/f 了/ule 这/rzv 一/m 美景/n ，/w 并/cc 传/v 给朋友/nz 分享/v 。/w 
[市/n 气象台/nis]/nt 台长/nnt 杨芙蓉/nr 解释/v ，/w 天晴/n 后/f 空中/s 云/vg 少/a ，/w 夜间/n 地面/n 降温/vi 快/a ，/w 充足/a 水汽/n 遇上/v 冰冷/z 的/ude1 地面/n ，/w 便/d 在/p 近/a 地面/n 形成/v 大量/m 小水滴/nz ，/w 这样/rzv 的/ude1 雾气/n 常常/d 不易/ad 散/v 去/vf ，/w 这样一来/dl ，/w 便/d 形成/v 了/ule “/w 海市蜃楼/n ”/w 的/ude1 奇观/n 。/w 
