瘫痪/vi 在/p 床/n 的/ude1 小叔子/n 有时/d 清醒/a 过来/vf ，/w 能/v 和/cc 嫂子/n 进行/vn 一些/mq 简单/a 沟通/v 。/w 晨报/n 记者/nnt 苏一凡/nr 摄/vg 
很少/ad 生病/vi 的/ude1 秦红芝/nr 感冒/vi 一个/mq 多/a 星期/n 了/ule ，/w 双颊/nz 烧/vi 得/ude3 通红/z ，/w 1月9日/t 下午/t ，/w 难得/a 出/vf 一趟/mq 门/n 的/ude1 她/rr ，/w 准备/v 去/vf 附近/f 的/ude1 诊所/nis 吊水/nz 。/w 临行/vi 前/f ，/w 她/rr 刚/d 把/pba 小叔子/n 朱仁发/nr 小便/v 浸湿/v 的/ude1 床单/n 换/v 下来/vf ，/w 打算/v 吊/v 完/vn 水/n 回来/v 后/f 再/d 洗/v 。/w 她/rr 这次/r 感冒/vi ，/w 也/d 是因为/c 到/v 池塘/n 为/p 小叔子/n 清洗/v 衣服/n 和/cc 床单/n 时/ng 着/uzhe 了/ule 凉/a 。/w 2009年前/t ，/w 朱仁发/nr 因车祸/nz 下半身/n 瘫痪/vi ，/w 只得/d 卧床/vi ，/w 五年/t 来/vf ，/w 照顾/v 小叔子/n 每日/r 的/ude1 [吃喝/vn 拉/v 撒/v]/nz 成/v 了/ule [47/m 岁/qt]/mq 大圩镇/ns 妇女/n 秦红芝/nr 全部/m 的/ude1 生活/vn 。/w 
坚持/v 每日/r 按摩/vn “/w 唤醒/v ”/w 昏迷/v 的/ude1 小叔子/n 
2009年1月/t ，/w 和/cc 哥哥/n 一起/s 在/p [建筑/n 工地/n]/nz 打工/vi 的/ude1 朱仁发/nr ，/w 在/p 下班/vi [回家/vi 路上/s]/nz ，/w 因/p 躲避/v 身后/f 驶来/v 的/ude1 一辆/mq 卡车/n ，/w 刹车/n 失灵/vi ，/w 重重地/z 撞/v 在/p 一棵树/mq 上/f ，/w 当即/d 昏迷不醒/vl 。/w 医院/nis 抢救/v 了/ule 11/m 天后/nz ，/w 仍/d 未/d 苏醒/vi 的/ude1 他/rr 被/pbei 兄嫂/n 接/v 回/v 了/ule 家里/s 。/w 
如今/t 已经/d [45/m 岁/qt]/mq 的/ude1 朱仁发/nr 躺在/v 床/n 上/f ，/w 头部/n 和/cc 上身/n 与/cc 正常人/n 一样/uyy ，/w 只有/c 双腿/n 仍/d 无知觉/nz 。/w 大部分/n 时候/n ，/w 他/rr 还/d 不能/v 认/v 人/n 和/cc 清楚/a 地/ude2 表达/v ，/w 即使/c 是/vshi 每天/r 照顾/v 自己/rr 的/ude1 嫂子/n ，/w 有时/d 也/d 认/v 不/d 出/vf 。/w 
两三年前/t ，/w 一家人/n 在/p 大圩镇/ns 许贵村/ns 租/v 了/ule 间/f 农/ng 房/n ，/w 每月/r 房租/n [500/m 元/q]/mq 。/w 朱仁发/nr 的/ude1 床铺/n 虽然/c 简易/a ，/w 但/c 被/pbei 收拾/v 得/ude3 干净/a 整洁/a ，/w 每隔/d 一会/t ，/w 秦红芝/nr 就/d 过来/vf 为/p 他/rr 掖/v 好/a 被/pbei 角/q 。/w 
大部分/n 的/ude1 时间/n ，/w 朱仁发/nr 就/d 靠/v 正/d 对/p 他/rr 的/ude1 一台/mq 小/a 电视机/n 打发/v 时光/n 。/w 
擦/v 身子/n 、/w 洗/v 衣服/n ，/w 五年/t 来/vf 悉心/d 照顾/v 
下肢/n 无意识/d 的/ude1 朱仁发/nr ，/w [大小便/n 失禁/vi]/nhd 是/vshi 常事/n ，/w 每天/r 都/d 需要/v 擦洗/v 身子/n 、/w 换/v 衣服/n 、/w 洗/v 床单/n ，/w 秦红芝/nr 就/d 这样/rzv 坚持/v 了/ule 五年/t ，/w [1800/m 多个/mq]/mq 日夜/d 。/w 
秦红芝/nr 说/v ，/w 最/d 尴尬/a 的/ude1 是/vshi 擦洗/v 身子/n 、/w 换/v 衣服/n 和/cc 洗澡/vi 。/w “/w 刚开始/nz 真的/d 觉得/v 不方便/nz ，/w 但/c 慢慢地/nz 也/d 就/d 习惯/n 了/ule ，/w 就/d 当/p 多/a 照顾/v 一个/mq 小孩/n 。/w ”/w 秦红芝/nr 笑着/vi 说/v 。/w 
她/rr 觉得/v 洗衣机/n 洗/v 得/ude3 不/d 干净/a ，/w 一直/d 以来/f 都/d 坚持/v 手/n 洗/v ：/w 先/d 到/v 池塘/n 里/f 洗/v 干净/a 污垢/n ，/w 再/d 回家/vi 清洗/v 一遍/mq 。/w 冬天/t 再/d 冷/a 也/d 每天/r 坚持/v 洗/v 完/vn 换/v 下/f 的/ude1 脏/a 衣物/n 和/cc 被/pbei 单/b 。/w 爱/v 干净/a 的/ude1 秦红芝/nr 甚至/d 都/d 没/d 为/p 自己/rr 买/v 一副/mq 好/a 手套/n ，/w 因为/c 她/rr 觉得/v 戴/v 手套/n 干起/nz 活/v 来/vf 不/d 太/d 灵活/a ，/w 会/v 洗/v 得/ude3 不/d 干净/a 。/w 家里/s 有/vyou 个/q 病人/n ，/w 她/rr 不/d 敢/v 走远/nz ，/w 偶尔/d 出门/vi 买/v 东西/n 也/d 小步/nz 快跑/vi 。/w 
“/w 这个/rz 丫头/n 好/a 啊/y ！/w 真/a 不/d 容易/ad ！/w ”/w 邻居/n 一位/mq 80多岁/m 老奶奶/n 说/v 。/w 在/p 村里/n ，/w 有/vyou 村民/n 说/v 她/rr 是/vshi 仅/d 小/a 自己/rr 两岁/mq 的/ude1 小叔子/n 的/ude1 “/w 嫂娘/nz ”/w 。/w 
两/m 儿子/n 为/p 还债/vi ，/w 初中/nis 毕业/v 就/d 外出/vi 打工/vi 
小叔子/n 发生/v 车祸/n 的/ude1 前一年/mq ，/w 秦红芝/nr 家里/s 为/p 盖房子/nz 花/n 去/vf 了/ule [八/m 九/b 万元/q]/mq ，/w 随后/d 为/p 小叔子/n 治病/vi 又/d 花/n 了/ule 三万/m ，/w 而/cc 这些/rz 钱/n 大多/d 是/vshi 借/v 来/vf 的/ude1 。/w 为了/p 偿还/v [10/m 万元/q]/mq 的/ude1 债务/n ，/w 秦红芝/nr 的/ude1 丈夫/n 开始/v 拼命/d 打工/vi ，/w [两个/mq 儿子/n]/nz 在/p 初中/nis 毕业/v 后/f 也/d 放弃/v 学业/n ，/w 决定/v 去/vf 打工/vi 挣钱/vi 。/w 
五年/t 来/vf ，/w 秦红芝/nr 一直/d 肩负/v 照顾/vn 80多岁/m 婆婆/n 和/cc 小叔子/n 的/ude1 重任/n 。/w 去年/t 婆婆/n 去世/vi 后/f ，/w 有/vyou 邻居/n 看/v 不/d 过去/vf 秦红芝/nr 的/ude1 遭遇/vn ，/w 劝/v 她/rr 将/d 小叔子/n 送到/v 福利院/nis 之类/rz 的/ude1 机构/n 。/w 
“/w 想/v 了/ule 想/v ，/w 还是/c 不/d 忍心/v 。/w ”/w 透过/v [半/m 开/v]/mq 的/ude1 门/n ，/w 秦红芝/nr 忘了/v 眼/n 床/n 上/f 的/ude1 小叔子/n ，/w 说/v 了/ule 一句/mq 。/w 
如今/t ，/w [两个/mq 儿子/n]/nz 都/d 是/vshi [20/m 多/a]/mq 的/ude1 小伙子/n 了/ule ，/w 一个/mq 在/p 合肥/ns 一家/n 电器厂/nis 工作/vn ，/w 一个/mq 在/p 做/v 水/n 电工/nnt 。/w “/w 大儿子/n 成绩/n 挺/d 不错/a 的/ude1 。/w ”/w 秦红芝/nr [一/d 脸/n]/mq 自豪/a 地/ude2 说/v ，/w 小/a 儿子/n 的/ude1 工作/vn 待遇/n 还/d 算/v 不错/a ，/w 但/c 不久/d 前/f ，/w 他/rr 说/v ，/w 好/a 后悔/v 当时/t 没有/v 继续/v 读书/vn 。/w 秦红芝/nr 说/v ，/w 兄弟/n 俩/m 每次/r 回家/vi ，/w 都会/n 抢/v 着/uzhe 帮/v 着/uzhe 照顾/v 朱仁发/nr ，/w 脏活/n 、/w 累活/n 从不/d 嫌弃/v 。/w 
2014年/t 到来/vi 之前/f ，/w 一家人/n 终于/d 还/d 清/tg 了/ule 所有/b 债务/n 。/w 
精神/n 看似/v 不错/a 的/ude1 朱仁发/nr 一直/d 好奇/a 地/ude2 注视/v 着/uzhe 屋外/d ，/w 秦红芝/nr 走/v 过去/vn ，/w 为/p 他/rr 拉/v 好/a 被子/n ，/w 朱仁发/nr 用/p 好奇/a 地/ude2 目光/n 看着/v 嫂子/n 的/ude1 举动/n 。/w “/w 认识/v 她/rr 吗/y ？/w ”/w 记者/nnt 问起/v 朱仁发/nr ，/w 而/cc 他/rr 笑着/vi 不/d 吱声/v 。/w 
“/w 觉得/v 嫂子/n 好/a 吗/y ？/w ”/w 过/uguo 了/ule 好/a 久/a ，/w 他/rr 从/p 喉咙/n 里/f 模糊/a 地/ude2 吐出/vf 一个/mq 字/n ，/w “/w 好/a 。/w ”/w 目光/n 里/f 满/a 是/vshi 暖意/n 。/w 
