他/rr 追随/v 程潜/nr ，/w 拒绝/v 投靠/v 蒋介石/nr ，/w 蒋/nz 对/p 他/rr 恨之入骨/vl ;/w [血战/n 台儿庄/ns]/nz ，/w 他/rr 立下/v 大/a 功/n ，/w 被/pbei 赞/vg 为/p 抗日/vn 名将/n ，/w 可/v 到/v 了/ule 汤恩伯/nr 手下/s ，/w 他/rr 却/d 成/v 了/ule “/w 傀儡/n 军长/nnt ”/w ;/w [乱世/n 英雄/n]/nz 起/vf 四方/n ，/w 有/vyou 枪/n 便是/v 草头王/nz ，/w 他/rr 抓住/v 机会/n 扩大/v 自己/rr 的/ude1 实力/n ，/w 成/v 了/ule [三/m 股/q 势力/n]/nz 争相/d 拉拢/v 的/ude1 “/w 草头王/nz ”/w ;/w 金口/nz 起义/vi 后/f ，/w 他/rr 成/v 了/ule 人民解放军/nt 军长/nnt 。/w 作为/p 军人/nnt ，/w 这样/rzv 传奇/n 又/d 曲折/a 的/ude1 一生/n 值得/v 细细/d 一/m 读/v ，/w 他/rr 就是/v 从/p 民国/n 中将/nnt 到/v 共和国/n [人民/n 军队/n]/nt [第/m 五十/m 一/d 军/n]/mq 军长/nnt 的/ude1 张轸/nr 。/w 
读/v 小学/nis 就/d 有/vyou 革命/vn 举动/n ，/w 差点/d 丢/v 性命/n 
1894年4月15日/t ，/w 张轸/nr 出生于/v 河南省/ns 罗山县/ns 河口/ns 寨/ng 。/w 张轸/nr 的/ude1 祖父/n 张维城/nr 按/p 中国/ns 取名/v 习俗/n ，/w 从/p 王勃/nr 《/w [滕王阁/ns 序/n]/nz 》/w 的/ude1 “/w 星/n 分/qt 翼轸/nz ，/w 地/ude2 接/v 衡庐/nr ”/w 句子/n 中/f ，/w 给/p 孙子/n 取名/v 轸/n ，/w 字/n 翼/ng 三/m ，/w 意在/v “/w 张/q 、/w 翼/ng 、/w 轸/n ，/w 正好/z 是/vshi 天上/s [二/m 十八/m 星宿/n]/nz ”/w ，/w 对/p 他/rr 的/ude1 人生/n 寄予/v 美好/a 祝愿/v 。/w 
1909年8月/t ，/w 张轸/nr 以/p [第七/m 名/q]/mq 的/ude1 成绩/n 考/v 中/f [开封/v 陆军/nis 小学/nis]/nt 。/w 张轸/nr 在/p 陆军/nis 小学/nis 学习/v 期间/f ，/w 清政府/nt [腐败/an 无能/a]/nz ，/w 对/p 内/f 镇压/v 人民/n ，/w 对外/vn 签/v 下/f 了/ule 许多/mq 丧权辱国/vl 的/ude1 条约/n ，/w 这/rzv 让/v 身/ng 怀/v 一颗/mq 爱国心/n 的/ude1 张轸/nr 愤恨/vn 不已/vi 。/w 1911年10月10日/t ，/w 武昌起义/nz 的/ude1 消息/n 传来/v 后/f ，/w 张轸/nr 、/w 余广造/nr 、/w 杨体锐/nr 等/udeng 几个/mq 同学/n 立即/d 商讨/v 如何/ryv 配合/v 武昌起义/nz ，/w 试图/v 发动/vn 陆/ng 小/a 举事/nz 。/w 但/c 因/p 张轸/nr 等/udeng 属于/v “/w 冲动/an 而/cc 鲁莽/a 举事/nz ”/w ，/w 很快/d 被/pbei 校方/n 侦知/nz ，/w 很多/m 同学/n 被/pbei 校警/nz 扣留/v 。/w 张轸/nr 侥幸/ad 逃/v 了/ule 出去/vf ，/w 孤身/n 南下/vn 武昌/ns ，/w 意图/n 参加革命/v 军/n 。/w 
此时/r 恰逢/v 袁世凯/nr 调兵遣将/n “/w 围剿/v ”/w 武汉/ns 革命/vn 人士/n ，/w 革命军/n 将领/nnt 李烈钧/nr 下令/v 所属/n 部队/nis 将/d 从/p 河南/ns 过往/vn 的/ude1 行人/n 一律/d 按/p 来/vf 武汉/ns 的/ude1 密探/nnd 处理/vn 。/w 因此/c ，/w 从/p 学校/nis 出逃/vi 的/ude1 张轸刚/nr 到/v 武昌/ns 边上/f 的/ude1 阳逻/nz 城/n 就/d 被/pbei 当作/v 密探/nnd 抓/v 了/ule 起来/vf 。/w 
看守/n 张轸/nr 的/ude1 人/n 叫/vi 谌保全/nr ，/w 他/rr 看/v 张轸/nr 是/vshi 个/q 孩子/n ，/w 不/d 可能/v 是/vshi 密探/nnd ，/w 便/d 找到/v 连长/nnt 刘道生/nr 求情/vi 。/w 在/p 谌保全/nr 的/ude1 周旋/vn 下/f ，/w 保住/v 了/ule 张轸/nr 的/ude1 性命/n 。/w 因/p 张轸/nr 写/v 得/ude3 一笔/mq 好/a 字/n ，/w 刘道生/nr 便/d 留/v 张轸/nr 当/p 了/ule 连队/n 文书/nnt 。/w 张轸/nr 为了/p 报恩/vi 认真/ad 工作/vn ，/w 赢得/v 了/ule 连队/n 上下/f 的/ude1 好评/n 。/w 但/c 张轸/nr 清楚/a ，/w 此地/s 终/d 非/b 久留/v 之/uzhi 地/ude2 。/w 不久/d ，/w 他/rr 瞅准/nz 时机/n ，/w 投奔/v 了/ule 汉阳/ns 郑挽澜/nr 卫队/nis 营/n 。/w 
1913年/t 夏/tg ，/w 张轸/nr 在/p 郑挽澜/nr 的/ude1 建议/n 下/f ，/w 考入/v [南京/ns 陆军/nis 第四/m 中学/nis]/nt ，/w 被/pbei 分配/v 在/p 骑兵/nnt 专业班/nis 学习/v 。/w 张轸/nr 入学/vi 后/f ，/w 发生/v 了/ule [震惊/v 中外/b]/nz 的/ude1 大事件/nz ：/w 国民党/n 代理/v 理事长/nnt 宋教仁/nr 准备/v 入京/vi 组织/n 内阁/n ，/w 被/pbei 袁世凯/nr 派/v 人/n 暗杀/v 在/p [上海/ns 火车站/n]/nz ，/w 为此/bl ，/w 孙中山/nr 号召/v 以/p 武力/n 讨伐/v 袁世凯/nr 。/w 张轸/nr 在/p 学校/nis 看到/v 《/w 讨/v 袁檄文/nr 》/w ，/w 便/d 组织/n 几个/mq 豫/b 籍/ng 同学/n ，/w 公开/ad 宣传/vn 讨/v 袁/nz ，/w 并/cc 加入/v 了/ule [中国/ns 国民党/n]/nz 。/w 但/c 讨/v 袁军/nr 没有/v 统一/vn 的/ude1 指挥/vn ，/w 很快/d 被/pbei 袁世凯/nr 的/ude1 部队/nis 所/usuo 击败/v 。/w 
南京/ns 失陷/v 后/f ，/w 袁世凯/nr 根据/p [南京/ns 陆军/nis 第四/m 中学/nis]/nt 提供/v 的/ude1 激进/a [学生/nnt 名单/n]/nz ，/w 下令/v 通缉/vn 张轸/nr 等/udeng 人/n 。/w 张轸/nr 连夜/d 逃出/vn 南京城/ns ，/w 在/p 豫/b 陕/b 边界/n 流浪/v 三年/t ，/w 结交/v 反/vi 袁志士/nr 。/w [袁世凯/nr 复辟/v 帝制/n]/nz 失败/vi 后/f ，/w 张轸/nr 因/p 在/p 倒/vi 袁/nz 运动/vn 中/f 有功/vi ，/w 被/pbei 陕西/ns 军方/n 保荐/vn ，/w 送/v [北京/ns 青河/ns 陆军/nis]/nt 第一/m 预备/v 学校/nis 就读/vi 。/w 1918年/t ，/w 张轸/nr 升入/v [保定/ns 陆军/nis 军官/nnt 学校/nis]/nt [第六/m 期/qv]/mq 学习/v 。/w 1919年/t ，/w 张轸/nr 因/p 骑兵/nnt 科/n 成绩/n 突出/a ，/w 被/pbei 保送/v [日本/ns 陆军/nis 士官/nnd 学校/nis]/nt 学习/v 。/w 
1923年/t 春/tg ，/w 张轸/nr 毕业/v 回国/vn ，/w 来到/v 陕西/ns ，/w 任/v 刘镇华/nr 的/ude1 [第一/m 师/ng]/mq [四/m 团/n]/mq 少校/nnt 团/n 副/b ，/w 次年/t 晋升为/v 中校/nnt 。/w 1924年10月/t ，/w 冯玉祥/nr 等/udeng 发动/v “/w [北京/ns 政变/vn]/nz ”/w ，/w 组建/v 了/ule 国民军/n 。/w 张轸/nr 又/d 投奔/v 国民军/n [第二/m 军/n]/mq ，/w 就任/v [第二/m 军/n 开封/v 训练/vn 大队/nis]/nt 大队长/nnt 兼/v 战术/n 教官/nnt 。/w 1925年10月/t ，/w 张轸/nr 任/v [黄埔/ns 军校/nis]/nt [第四/m 期/qv]/mq 战术/n 总/b 教官/nnt 。/w 1926年2月/t ，/w 程潜/nr 所部/n 改称/v [国民/n 革命军/n]/nz [第六/m 军/n]/mq ，/w 张轸/nr 调任/v [第六/m 军/n]/mq [十九/m 师/ng]/mq [五/m 十六/m 团/n]/mq 团长/nnt 。/w 
追随/v 程潜/nr ，/w 拒绝/v 投靠/v 蒋介石/nr 
1926年7月1日/t ，/w 北伐战争/nz 开始/v 后/f ，/w 张轸/nr 率/v [五/m 十六/m 团/n]/mq 在/p 军长/nnt 程潜/nr 指挥/v 的/ude1 [第六/m 军/n]/mq 序列/n 内/f 参加/v 北伐/n 。/w [五/m 十六/m 团/n]/mq 在/p 张轸/nr 指挥/v 下/f ，/w 一路/mq 北上/vi ，/w 抵达/v 湖北/ns 汀泗桥/nz 。/w 8月30日/t ，/w 部队/nis 接到/v 新/a 命令/n ，/w 由/p 汀泗桥/nz 经/p 崇阳/ns 、/w 溪口/ns 、/w 三/m 都/d 等/udeng 地/ude2 ，/w 向/p 修水/nz 折返/v 江西/ns 。/w 当时/t ，/w 官兵们/nnd 思想/n 一时/d 想/v 不通/a ，/w 程潜/nr 要求/n 在/p 部队/nis 中/f 做好/v 顾全大局/vl 的/ude1 说服/vn 工作/vn 。/w 
张轸/nr 教育/v 部队/nis 官兵/nnd 说/v ：/w “/w 现在/t ，/w [第一/m 路/n 军/n]/nz (/w 北伐军/n )/w 的/ude1 第四军/nz 已/d 将/d 吴佩孚/nr 包围/v 。/w 但是/c ，/w 如果/c 对/p 袭击/v 第四军/nz 背部/n 之/uzhi 敌/vg 置若罔闻/vl ，/w 不予/v 理睬/vn ，/w 一旦/d 让/v 他们/rr 如期/d 赶到/v ，/w 不仅/c 我们/rr 消灭/v 不/d 了/ule 吴佩孚/nr ，/w 而且/c 还/d 会/v 导致/v 我们/rr 陷入/v 被动/a 的/ude1 两难/z 境地/n 。/w 如若/c 现在/t 坚决/ad 贯彻执行/v [上级/n 命令/n]/nz ，/w 迅速/ad 回/v 撤/vn 江西/ns ，/w 及时/ad 消灭/v 修水/nz 、/w 铜鼓/ns 之/uzhi 敌/vg ，/w 那么/c ，/w 我们/rr 就/d 完全/ad 掌握/v 了/ule 战争/n 的/ude1 主动权/n ，/w 不仅/c 可以/v 消灭/v 吴佩孚/nr ，/w 而且/c 还/d 可以/v 消灭/v 孙传芳/nr !/w ”/w 
当时/t ，/w 军阀/nnd 吴佩孚/nr 已/d 被/pbei [国民/n 革命军/n]/nz 在/p 汀泗桥/nz 打败/v ，/w 残部/n 退守/v 武昌/ns 。/w 而/cc 军阀/nnd 孙传芳/nr 仗/n 其/rz [军事/n 实力/n]/nz ，/w 给/p 北伐军/n 总司令/nnt 蒋介石/nr 发电报/nz 通牒/n ：/w 限/v [24/m 小时/n]/mq 内/f 撤回/v 攻/vn 赣/b 部队/nis 。/w 蒋介石/nr 咽/v 不/d 下/f 这/rzv 口气/n ，/w 摆开/v 了/ule 与/cc 孙传芳/nr 决一死战/nz 的/ude1 架势/n 。/w 这样一来/dl ，/w [国民/n 革命军/n]/nz 在/p 江西/ns 九江/ns 与/cc 孙传芳/nr 部/q 展开/v 了/ule 作战/vi 。/w 
[第六/m 军/n]/mq 的/ude1 任务/n 是/vshi 攻打/v 修水/nz 。/w 张轸/nr 率领/v 的/ude1 [五/m 十六/m 团/n]/mq 由/p 三/m 都/d 开始/v 以/p 最快/d 速度/n 通过/p [20/m 公里/q]/mq 隘路/n 险境/n ，/w 突然/ad 出现/v 在/p 修水/nz 北门/n 外/f 的/ude1 [凤凰/ns 山下/s]/ns ，/w 立即/d 发起/v 进攻/vn 。/w 
守卫/v 凤凰山/ns 的/ude1 孙传芳/nr 部/q 利用/v 暗堡/n ，/w 拼死/d 阻击/v 。/w 张轸/nr 命令/n 部队/nis 迅速/ad 隐蔽/a ，/w 派出/v 敢死队/n 端/v 掉/v 暗堡/n 。/w 很快/d ，/w [五/m 十六/m 团/n]/mq 攻/v 上/f 了/ule 凤凰山/ns ，/w 占领/v 了/ule 修水/nz 、/w 铜鼓/ns 与/cc 宜丰/ns 。/w 
按照/p 原定/v 的/ude1 [作战/vi 计划/n]/nz ，/w 攻占/v 南昌城/nz 应/v 由/p 第二/m 、/w [第三/m 军/n]/mq 及/cc [第六/m 军/n]/mq 一个/mq 师/ng 配合/v 完成/vn ，/w 但/c 此时/r 程潜/nr 得到/v 情报/n ：/w 南昌城/nz 的/ude1 守卫/v 空虚/a ，/w 于是/cc 下令/v [第六/m 军/n]/mq 单独/d 攻打/v 南昌城/nz 。/w 北伐/n 以来/f ，/w 张轸/nr 的/ude1 [第五/m 十六/m 团/n]/mq 表现/v 颇得/nz 程潜/nr 赞赏/v ，/w 所以/c 这次/r 行动/vn 前/f ，/w 程潜/nr 约见/v 张轸/nr ，/w 命/n 其/rz 率部/v 担任/v 攻克/v 南昌/ns 的/ude1 先锋/n 。/w 
9月18日/t ，/w 张轸/nr 指挥/v 部队/nis 悄悄/d 接近/v 了/ule 南昌/ns 漳江/nz 门/n ，/w 快速/d 占领/v [有利/a 地形/n]/nz ，/w 并/cc 迅速/ad 从/p 漳江/nz 门/n 城墙/n 一段/mq [200/m 米/q]/mq 左右/f 的/ude1 没有/v 修复/vn 的/ude1 豁口/n 潜入/v 城内/s 。/w 守城/vi 的/ude1 孙传芳/nr 部/q 措手不及/al ，/w 弃城/nz 而/cc 逃/v 。/w 次日/t ，/w 程潜/nr 率/v [第六/m 军/n]/mq 全部/m 进入/v 南昌/ns 城内/s 。/w 
蒋介石/nr 见/v 程潜/nr 夺得/v 头功/n ，/w 心里/s 不快/a ，/w 就/d 命令/n 第二/m 、/w [第三/m 军/n]/mq 就地/d 休整/v ，/w 使/v [第六/m 军/n]/mq 孤军/n 突出/a 。/w 孙传芳/nr 发现/v 后/f ，/w 立即/d 组织/n 部队/nis 进行/vn 反扑/vi 。/w [第六/m 军/n]/mq 在/p 南昌/ns 城内/s 孤军奋战/vl ，/w 被/pbei 打/v 得/ude3 七零八落/al 。/w 程潜/nr 只好/d 化装/v 成/v 放牛/vi 翁/ng ，/w 逃离/v 了/ule 南昌/ns 。/w 张轸/nr 率/v [五/m 十六/m 团/n]/mq 抵御/v 了/ule 两天/mq [两/q 夜/tg]/mq 后/f ，/w 也/d 不得不/d 化装/v 成/v 渔民/nnd ，/w 逃出/vn 南昌/ns 。/w 
程潜/nr 落荒而逃/al 之/uzhi 时/ng ，/w 蒋介石/nr 乘势/d 组织/n 第二/m 、/w [第三/m 军/n]/mq 进攻/v 南昌/ns ，/w 打败/v 了/ule 孙传芳/nr ，/w 把/pba “/w 历史/n 功绩/n ”/w 记/v 到/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 名下/n 。/w 对于/p 蒋介石/nr 的/ude1 这种/r 卑劣/a 行径/n ，/w 张轸/nr 十分/d 看不惯/v 。/w 
此/rzs 后/f ，/w 程潜/nr 重/a 招/v 旧部/n ，/w 重整/vn [第六/m 军/n]/mq ，/w 张轸/nr 在/p 重整/vn 后/f 的/ude1 [第六/m 军/n]/mq 任/v 第十八/m 师师长/nnt 。/w 
1927年3月/t ，/w [第六/m 军/n]/mq 攻打/v 南京/ns ，/w 张轸/nr 率部/v 英勇/ad 作战/vi ，/w 与/cc 兄弟/n 部队/nis 一起/s 一举/d 拿下/v 南京城/ns 。/w 
率/v “/w 翼/ng 字/n 军/n ”/w 在/p 抗日/vn 战场/n 上/f 显/v 神威/n 
随着/p 时间/n 的/ude1 推移/vn ，/w 蒋介石/nr 在/p 国民党/n 内/f 的/ude1 地位/n 不断/d 稳固/a ，/w 程潜/nr 与/cc 蒋介石/nr 的/ude1 关系/n 也/d 逐渐/d 缓和/v 。/w 1931年/t 日本/ns 出兵/v 强占/v 中国/ns [东北/ns 三省/nz]/nz ，/w 程潜/nr 下令/v [第六/m 军/n]/mq 归顺/v 蒋介石/nr ，/w 一致/a 对外/vn 。/w 
1937年7月7日/t ，/w [卢沟桥/ns 事变/n]/nz 爆发/v 后/f ，/w 张轸/nr 升任/v 补充/vn 第二/m 师师长/nnt ，/w 率部/v 参加/v 抗日/vn 。/w 1938年1月/t ，/w 补充/vn [第二/m 师/ng]/mq 改/v 番号/n 为/p [第一/m 一/d 师/ng]/mq 。/w 
1938年3月/t ，/w 日军/n 由/p 津浦/nrf 路/n 北段/n 向/p 胶/n 济/vg 路南/ns 犯/v ，/w 进攻/v 李宗仁/nr 指挥/v 的/ude1 [第五/m 战区/n]/nz 。/w 3月20日/t ，/w 张轸/nr 接到/v 命令/n ，/w 率/v [第一/m 一/d 师/ng]/mq 开赴/v 鲁南/s ，/w 担任/v 万年闸/nr 至/p 韩庄运河/nrf 南岸/s [15/m 公里/q]/mq 的/ude1 防务/n 。/w 为了/p 壮/v 军威/n 鼓/v 士气/n 扩大/v 影响/vn ，/w 张轸/nr 命令/n [后勤/n 部门/n]/nz 专门/d 制作/v 了/ule 印/b 有/vyou “/w 翼/ng ”/w 字/n 的/ude1 臂章/n ，/w 统一/vn 佩戴/v 在/p 左臂/n 上/f 。/w “/w 翼/ng ”/w 取/v 自/p 张轸/nr 之/uzhi 字/n “/w 翼/ng 三/m ”/w 。/w 因此/c ，/w 人们/n 将/d [第一/m 一/d 师/ng]/mq 称为/v “/w 翼/ng 字/n 军/n ”/w 。/w 后来/t ，/w “/w 翼/ng 字/n 军/n ”/w 屡战屡胜/nz ，/w 名声/n 很快/d 传遍/v 整个/b 抗日/vn 战场/n 。/w 
[第一/m 一/d 师/ng]/mq 很快/d 到达/v 指定/vn 位置/n 展开/v 防务/n 工作/vn 。/w 白天/t ，/w 张轸/nr 命令/n 两个/mq 炮兵营/nz 不断/d 向/p 日军/n 开火/vi 射击/vn ;/w 夜晚/n ，/w 张轸/nr 命令/n 武工/n 大队/nis ，/w 用/p 梭镖/n 、/w 大刀/n 等/udeng 武器/n ，/w 偷袭/v 日军/n 营房/n ，/w 杀/v 日军/n 哨兵/nnd ，/w 闹得/vi 日军/n 胆战心惊/vl 。/w 
[4/m 月初/t]/mq ，/w 日军/n 主力/nnt 向/p 台儿庄/ns 发起/v 了/ule 总攻/vn ，/w 后方/s 顿时/d 空虚/a 。/w 张轸/nr 立即/d 命令/n [三/m 二/m 八/m 旅/vg]/mq 旅长/nnt 辛少亭/nr 派/v 两个/mq 营/n 全线/n 出击/vi 方/q 峄县/nz ，/w 断敌/nz 后路/n ，/w 毁/v 敌/vg 辎重/n ，/w 炸/v 敌/vg 仓库/n ，/w 有力/a 地/ude2 配合/v 了/ule 友军/n 在/p 台儿庄/ns 的/ude1 作战/vn 。/w 
台儿庄/ns 的/ude1 战事/n 呈/v 胶着状态/n 。/w 4月5日/t ，/w 张轸/nr 趁机/d 率部/v 偷渡/vn 运河/n 成功/a ，/w 向/p 泥沟/nz 方向/n 出击/vi ，/w 配合/v 孙连仲/nr 、/w 汤恩伯/nr 主力军/n 正面/b 作战/vi 。/w 7日/t ，/w [第一/m 一/d 师/ng]/mq [六/m 五/m 六/m 团/n]/mq (/w 团长/nnt 廖运周/nr )/w 完全/ad 占领/v 南/b 洛/b ，/w 截断/v 了/ule 日军/n 后方/s 联络线/nz 。/w 至此/d ，/w 进攻/v 台儿庄/ns 的/ude1 日军/n 因/p 背/v 腹/ng 受到/v 威胁/vn ，/w 被迫/d 停止/v 攻击/vn ，/w 连夜/d 突围/vi ，/w 向/p 峄县/nz 、/w 枣庄/ns 地区/n 撤退/vi 。/w 
“/w 傀儡/n 军长/nnt ”/w 获/v [宝鼎/n 勋章/n]/nz 
[第/m 十三/m 军/n]/mq 原/b 为/p 汤恩伯/nr 所/usuo 指挥/v ，/w 汤恩伯/nr 由/p [第/m 十三/m 军/n]/mq 军长/nnt 提升/v 为/p [第七/m 集团军/nis]/mq 前敌/n 总指挥/nnt 后/f ，/w 原本/d 是/vshi 想/v 把/pba 军长/nnt 的/ude1 位置/n 留给/v 自己/rr 心腹/n 的/ude1 ，/w 故/c 张轸/nr 接任/v [十三/m 军/n]/mq 军长/nnt 引起/v 了/ule 汤恩伯/nr 的/ude1 不满/an ，/w 再/d 加上/v [第/m 十三/m 军/n]/mq 下面/f [3/m 个/q]/mq 师/ng 的/ude1 师长/nnt 全/a 是/vshi 汤恩伯/nr 的/ude1 心腹/n 。/w 张轸/nr 这个/rz 军长/nnt 自然/n 就/d 成/v 了/ule [有/vyou 职/ng 无权/vi]/nz 的/ude1 “/w 傀儡/n 军长/nnt ”/w 。/w 
1939年5月/t ，/w 日军/n 进攻/v 河南/ns 唐河/ns 、/w 新/a 野/b 。/w 看到/v 日军/n 在/p 河南/ns 烧/vi 杀/v 淫掠/nz ，/w 张轸/nr 满腔/b 愤慨/an ，/w [拒绝/v 执行/v]/nz 汤恩伯/nr “/w 向/p 后/f 撤退/vi ”/w 的/ude1 命令/n ，/w 下令/v 部队/nis 与/cc 日军/n 正面/b 对抗/v ，/w 保护/v 民众/n ，/w 最后/f [十三/m 军/n]/mq [八十/m 九师/nz]/mq 在/p 战斗/vn 中/f 伤亡/vn 2000多人/m 。/w 
汤恩伯/nr 获悉/v 伤亡/vn 情况/n 后/f ，/w 大/a 为/p 光火/a ，/w 不/d 向/p 张轸/nr 打招呼/vi ，/w 就/d 直接/ad 给/p [八/m 十九/m 师师长/nnt]/mq 下令/v 撤退/vi 。/w 
张轸/nr 接到/v 报告/n ，/w 立即/d 赶到/v 汤恩伯/nr 的/ude1 指挥所/nis ，/w 据理力争/vl 。/w 可/v 汤恩伯/nr 不为所动/vl ，/w 执意/d 撤军/vi 。/w 张轸/nr 火冒三丈/al ，/w 指/v 着/uzhe 汤恩伯/nr 的/ude1 鼻子/n ，/w 义正词严/vl 地/ude2 说/v ：/w “/w 现在/t 国难当头/vl ，/w [日本/ns 鬼子/n]/nz [步步/q 紧逼/v]/nz ，/w 我们/rr 作为/p 军人/nnt ，/w 为什么/ryv 不/d 去/vf 抗日/vn ?/w !/w 你/rr 这样/rzv 做/v ，/w 就/d 不怕/v 老百姓/n 骂/v 我们/rr 的/ude1 [祖宗/n 三/m 代/q]/nz ，/w 在/p 背后/f 戳/v 我们/rr 的/ude1 脊梁骨/n 吗/y ?/w !/w ”/w 
汤恩伯/nr 被/pbei 问/v 得/ude3 理屈词穷/nz ，/w 恼羞成怒/vl 。/w 他/rr 岂能/v 容忍/vn 一个/mq “/w 傀儡/n 军长/nnt ”/w 如此/rzv 放肆/a ，/w 桌子/n [一/d 拍/v]/mq ，/w 大声/d 吼道/v ：/w “/w 我/rr 撤/v 了/ule 你/rr 的/ude1 职/ng ，/w 我/rr 看/v 你/rr 还/d 能/v 蹦/v 多/a 高/a ?/w 从/p 现在/t 开始/v ，/w [十三/m 军/n]/mq 军长/nnt 由/p 我/rr 本人/rr 兼任/v !/w ”/w 
这/rzv 还/d 不算/v ，/w 汤恩伯/nr 还/d 当着/p 张轸/nr 的/ude1 面/nf ，/w 让/v 机要/b 参谋/nnt 记录/v 撤销/vn 张轸/nr 军长/nnt 职务/n 的/ude1 口述/vn 电报/n ，/w 并/cc 立即/d 发给/v 蒋介石/nr 。/w 
没想到/nz ，/w 蒋介石/nr 竟/d 批准/v 了/ule 这/rzv 一/m 报告/n 。/w 显然/ad ，/w 蒋介石/nr 心中/s 还/d 记/v 着/uzhe 张轸/nr 的/ude1 老账/n 。/w 
就/d 在/p 蒋介石/nr 批准/v 汤恩伯/nr 撤销/v 张轸/nr [第/m 十三/m 军/n]/mq 军长/nnt [一/d 职/ng]/mq 的/ude1 同时/c ，/w 李仁宗/nr 也/d 打/v 了/ule 一个/mq 报告/n 给/p 蒋介石/nr ，/w 要/v 给/p 张轸/nr 请功/vi 。/w 
于是/cc ，/w 蒋介石/nr 打电话/vi 问/v 李宗仁/nr ：/w 这/rzv 是/vshi [为什么/ryv 呢/y]/nz ?/w 
蒋介石/nr “/w 嗯/e ”/w 了/ule 一声/mq ，/w 放下/v 电话/n ，/w 也/d 批准/v 了/ule 李宗仁/nr 的/ude1 报告/n ，/w 给/p 了/ule 张轸/nr 一枚/mq [宝鼎/n 勋章/n]/nz 。/w 同时/c ，/w 按/p 李宗仁/nr 的/ude1 推荐/vn ，/w 任命/v 张轸/nr 为/p 豫/b 鄂/b 边/k 游击/b 总指挥/nnt 。/w 1939年7月/t ，/w 张轸/nr 被/pbei 调/v 到/v 重庆/ns 任/v 军政/n 部/q 第二/m 补充/v [新兵/n 训练/vn]/nz 处/n 处长/nnt 兼/v 渝/b 南/b 警备/n 司令/nnt ，/w 7月14日/t ，/w 晋升为/v [陆军/nis 中将/nnt]/nnt 。/w 
李宗仁/nr 和/cc 周恩来/nr 曾/d 分别/d 寄语/v 张轸/nr 
张轸/nr 赴/v 重庆/ns 前/f ，/w 李宗仁/nr 专程/d 来/vf 送别/v ，/w 并/cc 与/cc 他/rr 做/v 了/ule 一次/mq 长谈/v 。/w 李宗仁/nr 对/p 张轸/nr 说/v ：/w “/w 翼/ng 三/m 兄/ng 啊/y ，/w 在/p 当今/t 中国/ns ，/w 你/rr 要/v 想/v [有/vyou 职/ng 有权/nz]/nz 有/vyou 势力/n ，/w 无非/d [三/m 条/q]/mq 路子/n 。/w 一/m 是/vshi 有/vyou 自己/rr 的/ude1 队伍/n ，/w 有/vyou 枪/n 便是/v 草头王/nz ，/w 你/rr 瞧瞧/v 白崇禧/nr 、/w 阎锡山/nr 、/w 冯玉祥/nr 他们/rr ，/w 哪个/ry 把/pba 蒋介石/nr 塞进/v 眼里/s 过/uguo ?/w 蒋介石/nr 又/d 奈何/v 不得/vi 他们/rr ，/w 为什么/ryv ?/w 还/d 不是/c 他们/rr 有/vyou 队伍/n 啊/y !/w 你/rr 说/v 文/ng 的/ude1 不行/a ，/w 咱就/nz 动武/vi 的/ude1 ，/w 他们/rr 有/vyou 这个/rz 资本/n 。/w 二/m 是/vshi [投机/vn 钻营/v]/nz ，/w 舔/v 老蒋/nz 的/ude1 腚沟/nz 子/ng ，/w 投其所好/vl ，/w 尽/vi 其/rz 所/usuo 兴/v ，/w 就/d 像/v 汤恩伯/nr 这样/rzv 的/ude1 人/n ，/w 老子/n 最/d 瞧/v 他/rr 不/d 起/vf ，/w 但是/c 他/rr 天上/s 有/vyou 保护伞/n ，/w 任何/rz 事情/n 有/vyou 尚方宝剑/n ，/w 整天/d 耀武扬威/vl ，/w [人/n 五/m 人/n 六/m]/nz 的/ude1 。/w 这样/rzv 的/ude1 人/n 升迁/vn 得/ude3 比/p 谁/ry 都/d 快/a !/w 再/d 一条路/nz ，/w 就是/v 实干/vn ，/w 忠心耿耿/al ，/w [尽忠/v 尽职/vi]/nz ，/w 屡/d 建/v 大/a 功/n 。/w 但/c 翼/ng 三/m 兄/ng 啊/y ，/w 这/rzv 条/q 路/n ，/w 理论上/nz 行得通/v ，/w 实际上/d [几乎/d 没有/v]/nz 人/n 靠/v 这个/rz 上去/vf 的/ude1 。/w 你/rr 是/vshi 留/v 过/uguo 学/v 的/ude1 人/n ，/w 日本/ns 的/ude1 三明治/nf 你/rr 不能/v 白吃/v 啊/y ，/w 不能/v 太/d 书生气/n 啰/n !/w ”/w 
张轸/nr 调/v 重庆/ns 工作/vn 后/f ，/w 也/d 有/vyou 了/ule 和/cc 共产党人/n 接触/v 的/ude1 机会/n 。/w 他/rr 所在/n 的/ude1 军政/n 部/q 第二/m 补充/v [新兵/n 训练/vn]/nz 处/n 设/v 于/p 綦江/ns ，/w 刚好/d [聚/v 兴/v 银行/nis]/nt 也/d 在/p 綦江/ns ，/w 其/rz 董事长/nnt 李世璋/nr 原/b 为/p [第六/m 军/n]/mq [十八/m 师/ng]/mq 党代表/nnt ，/w 与/cc 张轸/nr 是/vshi 老相识/n 。/w 李世璋/nr 是/vshi [国民党/n 左派/nis]/nz 人物/n ，/w 同时/c 又是/c 中共/n 秘密/n 党员/nnt 。/w 在/p 李世璋/nr 的/ude1 安排/vn 下/f ，/w 张轸/nr 先后/d 与/cc 周恩来/nr 、/w 林伯渠/nr 、/w 董必武/nr 、/w 叶剑英/nr 、/w 邓颖超/nr 等/udeng 共产党/nis [高层/n 领导/n]/nnt 人/n 见面/vi ，/w 从而/c 对/p 共产党人/n 有/vyou 了/ule 全新/b 的/ude1 认识/vn 和/cc 评价/vn 。/w 特别/d 是/vshi 周恩来/nr 说/v 的话/udh ，/w 让/v 张轸/nr 留下/v 深刻/a 印象/n 。/w 周恩来/nr 说/v ：/w “/w 张/q 将军/nnt ，/w 你/rr 在/p 国民党/n 队伍/n 中/f 颇/d 有威信/nz 和/cc 影响/vn ，/w 很/d 有/vyou 发展前途/n ，/w 但/c 务要/nz 态度/n 灰色/n ，/w 不要/d 参加/v 任何/rz 组织/n ，/w 希望/v 你/rr 能/v 深明大义/vl ，/w 为/p 中华民族/n 的/ude1 前途/n 和/cc 命运/n 多/a 着想/vi ，/w 做/v 一个/mq 真正/d 受/v 人民/n 拥戴/v 的/ude1 将军/nnt 。/w 蒋介石/nr 怀疑/v 猜忌/v 之/uzhi 心/n 很重/nz ，/w 而且/c 在/p 山城/n 特务/nnd 林立/vi ，/w 希望/v 你/rr 与/cc 我们/rr 接触/v 要/v 注意/vn 隐蔽/a ，/w 以防不测/vl 。/w ”/w 
从此/d 以后/f ，/w 张轸/nr 不管/c 是/vshi 在/p 1941年12月/t 升任/v 国民党/n 军/n [第六/m 十六/m 军/n]/mq 军长/nnt ，/w 1942年12月/t 升任/v 国民党/n 军/n [第/m 十/m 一/d 集团军/nis]/mq [副总/nnt 司令/nnt]/nnt 率/v [第七/m 十/m 一/d 军/n]/mq 和/cc [第六/m 十六/m 军/n]/mq 远征/v 缅甸/ns ，/w 还是/c 在/p 1943年/t 至/p 1946/m 年间/n 调任/v 豫南/ns 挺进/v 军/n 总指挥/nnt 兼/v [豫/b 东南/f 行署/nis]/nt 主任/nnt 、/w 国民党/n 军/n [第/m 十/m 战区/n]/mq 副司令/nnt 长官/nnt 、/w [郑州/ns 绥靖/v 公署/nis]/nt 副主任/nnt 和/cc 武汉/ns 行辕/nz 副主任/nnt 等/udeng 职/ng 时/ng ，/w 心中/s 都/d 记/v 着/uzhe 周恩来/nr 的/ude1 这番话/nz 。/w 
1947年/t 夏/tg ，/w 蒋介石/nr 要/v 张轸/nr [到/v 前线/s 去/vf]/nz 指挥/v 打仗/vi ，/w 但/c 张轸/nr 不/d 愿意/v 去/vf 打/v 内战/n 。/w 事后/f ，/w 他/rr 曾/d 回忆说/nz ：/w “/w 当时/t 程潜/nr 是/vshi 蒋介石/nr 武汉/ns 行辕/nz 主任/nnt ，/w 我/rr 是/vshi 副主任/nnt ，/w 我/rr 正在/d 鸡公山/ns 避暑/vn 。/w (/w [刘/nz 邓/nz 大军/n]/nz 渡过/v 黄河/ns )/w ，/w 蒋介石/nr 着/uzhe 慌了/v ，/w 亲自/d 飞往/v 开封/v 指挥/vn ，/w 与/cc 程潜/nr 、/w 顾祝同/nr 计议/v ，/w 建立/v 行辕/nz [前进/vi 指挥所/nis]/nt ，/w 叫/vi 我/rr 担任/v 前线/s 指挥/v 。/w 程潜/nr 几次/mq 以/p 电话/n 催/v 我/rr 速/ag 赴/v 前线/s ，/w 我/rr 都/d 推辞/vi 了/ule 。/w 最后/f 蒋介石/nr 亲自/d 给/p 我/rr 打电话/vi ，/w 说/v 他/rr 已/d 同/p 程/n 、/w 顾/v 商议好/nz 了/ule ，/w 都/d 认为/v 我/rr 担任/v 前线/s 指挥/v 合适/a 。/w 他/rr (/w 蒋介石/nr )/w 并且/c 说/v ，/w 我/rr 是/vshi 河南/ns 人/n ，/w 地方/n [人事/n 关系/n]/nz 好/a ，/w 有/vyou 群众/n 基础/n —/w 应该/v 说/v 是/vshi 地主/nnd 封建/a 关系/n 好/a ，/w 训练/vn 过/uguo 地主/nnd 封建/a 武装/n ，/w 不容/v 我/rr 推辞/vi 。/w 当时/t ，/w 我/rr 是/vshi 这样/rzv 想/v 的/ude1 ，/w 我/rr 是/vshi 个/q 空头/b 副主任/nnt ，/w 自己/rr 没有/v 基本/a 队伍/n ，/w 指挥/v 临时/b 拼凑/v 的/ude1 部队/nis 不/d 顺手/d ，/w 有/vyou 困难/an ;/w 有/vyou [个人/n 英雄主义/n]/nz ，/w 一/m 担任/v 指挥/vn ，/w 就要/d 负/v 起/vf 责任/n 打好/v 仗/n ，/w 打败/v 了/ule 又/d 怕/v 丢人/a ;/w 同时/c 也/d 确/d 有/vyou 不愿/nz 同/p 解放军/nnd 打仗/vi 的/ude1 思想/n 。/w 但/c 最后/f 我/rr 还是/c 到/v [漯河/ns 前进/vi 指挥所/nis]/nt 去/vf 了/ule 。/w ”/w 
随后/d ，/w 陈谢/nr 兵团/nis 又/d 渡过/v 黄河/ns ，/w 经/p 郏县/ns 、/w 宝丰/ns 进入/v 伏牛山/ns 东侧/f 的/ude1 方城/n 和/cc 南召/ns 地区/n 。/w 这样一来/dl ，/w [刘/nz 邓/nz 大军/n]/nz 和/cc 陈谢/nr 兵团/nis 对/p 平/v 汉路/nz 形成/v 了/ule 夹击/v 之/uzhi 势/ng 。/w 张轸/nr 只好/d 将/d [前进/vi 指挥所/nis]/nt 从/p 漯河/ns 退/v 至/p 驻马店/ns 。/w 
解放军/nnd 完全/ad 控制/vn 了/ule [中原/ns 地区/n]/ns 之后/f ，/w 蒋介石/nr 将/d 武汉/ns 行辕/nz 改为/v 长沙/ns 行辕/nz ，/w 设/v 华中/ns “/w 剿匪/vi ”/w [总司令/nnt 部/q]/nnt (/w 驻/v 武汉/ns )/w ，/w 任命/v 白崇禧/nr 为/p 总司令/nnt ，/w 张轸/nr 任/v [副总/nnt 司令/nnt]/nnt 并/cc 兼任/v 由/p “/w [前进/vi 指挥所/nis]/nt ”/w 改称/v 的/ude1 “/w 第五/m 绥靖区/nz 司令部/nnt ”/w 司令官/nnt 。/w 
[乱世/n 英雄/n]/nz 起/vf 四方/n ，/w 有/vyou 枪/n 便是/v 草头王/nz 
1948年7月/t ，/w 开封/v 解放/vn 。/w 蒋介石/nr 免去/v 了/ule 刘茂恩/nr 的/ude1 河南省/ns 主席/nnt 职务/n ，/w 改/v 由/p 张轸/nr 接替/v 。/w [乱世/n 英雄/n]/nz 起/vf 四方/n ，/w 有/vyou 枪/n 便是/v 草头王/nz 。/w 张轸/nr 便/d 一边/d 利用/v 职权/n 收编/v [地方/n 部队/nis]/nz ，/w 组成/v 绥靖/v 旅/vg 或/c 保安/b 旅/vg ，/w 建立/v 起/vf 自己/rr 的/ude1 [嫡系/n 部队/nis]/nz ，/w 扩充/v 自己/rr 的/ude1 实力/n ，/w 一边/d 积极/ad 参与/v 李宗仁/nr 、/w 白崇禧/nr 联合/v 程潜/nr 逼迫/v 蒋介石/nr 下台/vi 的/ude1 运动/vn ，/w 并/cc 于/p 12月30日/t 公开/ad 发出/v 要求/n “/w 总统/nnt 毅然/d 下野/vi ”/w 电/n 。/w 
1949年/t 春/tg ，/w 张轸/nr 所部/n 由/p 原/b [地方/n 部队/nis]/nz 扩编/v 的/ude1 [10/m 个/q]/mq 旅/vg ，/w 几经/d 整顿/v ，/w 改编/v 为/p 第十九/m 兵团/nis ，/w 下设/v [第一/m 二/m 七军/nz]/mq 和/cc [第一/m 二/m 八/m 军/n]/mq ，/w 由/p 赵子立/nr 、/w 辛少亭/nr 分/qt 任/v 军长/nnt ，/w 张轸/nr 任/v 兵团/nis 司令/nnt 。/w 
一/m 开始/v ，/w 张轸/nr 在/p 这/rzv [三/m 方/q]/mq 中/f 摇摆不定/vl 。/w 当/p [淮海/ns 战役/n]/nz 以/p 解放军/nnd 大获全胜/nz 而/cc 宣告/v 结束/vn ，/w 战局/n 的/ude1 天平/n 倾向/n 共产党/nis 后/f ，/w 张轸/nr 终于/d 下定/nz 了/ule 起义/vi 的/ude1 决心/n 。/w 后来/t ，/w 张轸/nr 在/p 回忆/v 中/f 剖析/v 自己/rr 的/ude1 心理/n ：/w “/w 我/rr 酝酿/v 起义/vn ，/w 不是/c 完全/ad 从/p 革命/vn 出发/vi ，/w 是/vshi 有/vyou 政治/n 野心/n ，/w 作/v 政治/n 投机/vn 。/w 我/rr 想到/v 起义/vn 必须/d 有/vyou 大/a 的/ude1 资本/n ，/w 才能/n 换/v 得/ude3 大/a 的/ude1 [政治/n 地位/n]/nz 。/w 自己/rr 没有/v 基本/a 队伍/n ，/w 空手/n 起义/vi ，/w 得不到/v 高位/n 。/w ”/w 
于是/cc ，/w 张轸/nr 主动/ad 派/v 人/n 与/cc [华东/ns 地区/n]/nz 中共/n 党组织/n 联系/v ，/w 向/p 中共中央/nt 反映/v 决定/vn 起义/vi 的/ude1 意向/n ，/w 并/cc 派出/v 女婿/n 张尹人/nr 前往/v 解放区/ns 同/p 邓子恢/nr 等/udeng 直接/ad 洽谈/vn ，/w 同时/c 接受/v 中共/n 的/ude1 指示/n ，/w 决定/v 起义/vn 时间/n 定/v 在/p 解放/v 武汉/ns 的/ude1 时候/n 。/w 1949年4月/t 间/f ，/w 张轸/nr 又/d [三/m 次/qv]/mq 亲自/d 赴/v 长沙/ns 与/cc 老/a 军长/nnt 程潜/nr 密谈/v ，/w 并/cc 相约/v 张轸/nr 先于/v 武汉/ns 举义/nz ，/w 程潜/nr 后/f 在/p 长沙/ns 行动/vn 。/w 
金口/nz 起义/vi ，/w 张轸/nr 成/v 了/ule 解放军/nnd 军长/nnt 
张轸/nr 决心/n 起义/vi 后/f ，/w 暗中/d 开始/v 加紧/vd 部署/vn 。/w 4月9日/t ，/w 张轸/nr 召开/v 师/ng 以上/f 军官/nnt [紧急/a 会议/n]/nz ，/w 名义/n 是/vshi 研究/vn 落实/v 白崇禧/nr 的/ude1 “/w 坚守/v 江防/nz ”/w 计划/n ，/w 实质/n 是/vshi 调动/v 兵力/n ，/w 准备/v 实施/vn 起义/vi 。/w 张轸/nr 认为/v ，/w 位于/v 武昌/ns 与/cc 嘉鱼/ns 之间/f 的/ude1 金口镇/ns ，/w 是/vshi 长江/ns 两岸/n 的/ude1 [咽喉/n 要道/n]/nz ，/w 是/vshi 实施/v 起义/vn 的/ude1 最佳/z 地段/n 。/w 于是/cc ，/w 张轸/nr 果断/a 命令/n 亲信/n 师长/nnt 鲍汝澧/nr 率/v [第三/m 一/d 三/m 师/ng]/mq 驻防/v 金口/nz ，/w 命/n 极力/d 反对/v 起义/vn 的/ude1 师长/nnt 张玉龙/nr 的/ude1 [第三/m 一/d 二/m 师/ng]/mq 随/p [第一/m 二/m 八/m 军/n]/mq 军部/n 移/v 驻/v 山坡/n 一带/n 。/w 
这样/rzv 的/ude1 兵力/n 部署/vn ，/w 让/v 明眼/nz 的/ude1 军官/nnt 们/k 都/d 清楚/a ，/w 张轸/nr 已/d 悄然/d 做好/v 迎接/v 解放军/nnd 渡江/vi 的/ude1 起义/vn 准备/v 了/ule 。/w 如此/rzv 行事/vi ，/w 自然/n 让/v 决心/n 起义/vi 的/ude1 将领/nnt 们/k 吃/v 了/ule 颗/q 定心丸/n 。/w 同样/d ，/w 让/v 反对/vn 起义/vi 的/ude1 将领/nnt 们/k 也/d 不得不/d 摊牌/vi 了/ule 。/w 张轸/nr 除/p 对/p 公开/ad 反对/v 起义/vn 的/ude1 人士/n 分/qt 赠/v 路费/n ，/w 将/d 之/uzhi 送/v 离/v 部队/nis 外/f ，/w 对/p 表面/n 赞成/v 起义/vn 而/cc 背地里/d 破坏者/nz ，/w 也/d 采取/v 了/ule 适当/a 防范/v 措施/n 。/w 一切/rz 准备就绪/v 后/f ，/w 张轸/nr 于/p 1949年5月10日/t 派/v 张尹人/nr 随/p 中共/n 秘密/n [工作/vn 人员/n]/nnt 由/p 金口/nz 渡江/vi ，/w 赴/v [沔阳/ns 解放军/nnd]/nt [江汉/ns 军区/nis]/nt 商议/v 具体/a 起义/vi 计划/n ，/w 同时/c 派/v 人/n 留驻/v 汉口/ns ，/w 同/p 中共/n 秘密/n 党组织/n 保持/v 密切联系/v 。/w 
5月13日/t ，/w 张轸/nr 冒/v 生命/n 危险/an 秘密/n 至/p 武昌/ns ，/w 劝说/v 国民党/n 军/n [第五/m 十八/m 军/n]/mq 军长/nnt 鲁道源/nr 一同/d 起义/vi 。/w 鲁道源/nr 随后/d 就/d 向/p 国民党/n 军/n 总参谋长/nnt 顾祝同/nr 告/v 了/ule 密/a 。/w 5月14日/t ，/w 白崇禧/nr 在/p 华中/ns 军政/n 长官/nnt 公署/nis 约见/v 张轸/nr ，/w 出示/v 了/ule 顾祝同/nr 来电/n ：/w “/w 据/p 密报/n ，/w 张轸/nr 勾结/v 共匪/nz ，/w 图谋/n 叛变/v ，/w 请/v 将/d 其/rz 师长/nnt 以上/f 军官/nnt 扣押/v 送/v 广/a ，/w 从严/d 法/n 办/v ，/w 所部/n 就地/d 解散/v 。/w ”/w 他/rr 下令/v 扣留/vn 张轸/nr ，/w 同时/c 要求/n 张轸/nr 打电话/vi 通知/n 师长/nnt 以上/f 军官/nnt 次日/t 10时/t 来/vf 此/rzs 开会/vi 。/w 
虽然/c 感到/v 事发/vn 突然/ad ，/w 但/c 张轸/nr 仍然/d [镇静/a 自若/nz]/nz ，/w 笑着/vi 说/v ：/w “/w 几个月/mq 来/vf ，/w 我们/rr 谈/v 了/ule 许多/mq 问题/n ，/w 一切/rz 情况/n 你/rr 都/d 知道/v ，/w 现在/t 你/rr 说/v 怎么办/ryv 就/d 怎么办/ryv 吧/y !/w 电话/n 我/rr 可以/v 马上/d 打/v ，/w 但/c 总/b 不能/v 在/p 你/rr 这里/rzs 打/v 吧/y !/w 我/rr 想到/v 十九/m [兵团/nis 驻/v 汉/tg 办事处/nis]/nt 打电话/vi 更/d 方便/a 些/q !/w ”/w 
白崇禧/nr 犹豫/a 再三/d ，/w 答应/v 了/ule 张轸/nr ：/w “/w 快/a 去/vf 快/a 回/v !/w ”/w 
脱险/vi 后/f ，/w 张轸/nr 径直/d 奔向/v 金口/nz 鲍汝澧/nr 师部/n ，/w 立即/d 召集/v [高级/a 将领/nnt]/nz 会商/v 。/w 他/rr 将/d 顾祝同/nr 的/ude1 电报/n 内容/n 和/cc 自己/rr 脱险/vi 的/ude1 经过/p 说/v 了/ule 一遍/mq 后/f ，/w 与/cc 会/v 人员/n 一致/a 主张/v 提前/vn 行动/vn ，/w 宣布/v 起义/vn 。/w 
入夜/vi ，/w 张轸/nr 指定/v [三/m 一/d 三/m 师/ng]/mq 政治部/nit 主任/nnt 柳世玺/nr 、/w 副师长/nnt 丁建华/nr 起草/v 部队/nis 的/ude1 起义/vn 通电/vi 。/w 5月15日/t ，/w 经/p 张轸/nr 最后/f 审定/vn ，/w 起义/vi 通电/vi 由/p [三/m 一/d 三/m 师/ng]/mq 电台/nis 发出/v 。/w 至此/d ，/w 张轸/nr 率部/v 2.5万余人/m 起义/vi 成功/a ，/w 光荣/a 地/ude2 走进/v 了/ule 中国人民解放军/nt 的/ude1 行列/n 之中/f 。/w 
金口/nz 起义/vi 后/f ，/w 16日/t ，/w 汉口/ns 解放/v ;/w 17日/t ，/w 武昌/ns 解放/v ;/w 18日/t ，/w 张轸/nr 率/v 部队/nis 将领/nnt 过/uguo 江/n 到/v 汉口/ns ，/w 受到/v 解放军/nnd 第十二/m 兵团/nis 司令员/nnt 萧劲光/nr 和/cc [第四/m 野战军/n]/nz 副政委/nnt 邓子恢/nr 的/ude1 [热烈/a 欢迎/v]/nz 。/w 
5月20日/t ，/w 张轸/nr 发表/v 了/ule 告/v 全国/n 的/ude1 起义/vn 通电/vi 。/w 21日/t ，/w 张轸/nr 又/d 给/p 毛泽东/nr 和/cc 朱德发/nr 了/ule 一封/mq 情真意切/vl 的/ude1 电报/n ，/w 说明/v 自己/rr 的/ude1 起义/vn 决心/n 。/w 
毛泽东/nr 收到/v 电报/n 后/f ，/w 立即/d 给/p “/w 华中/ns 局/n ，/w 并/cc 告/v 萧/nz (/w 劲/n 光/n )/w 陈/vg (/w 伯钧/nr )/w ”/w 指示/n 电/n ，/w 作出/v 了/ule 中央军委/nt 关于/p 对/p 张轸/nr 部/q 改编/v 问题/n 的/ude1 决定/vn ：/w “/w 张轸/nr 部/q 应/v 照/v 曾泽生/nr 、/w 吴化文/nr 那样/rzv ，/w 以/p 起义/vi 部队/nis 待遇/n 。/w ”/w “/w 张/q 部/q 目前/t 短期/b 暂用/v 原来/d 名义/n ，/w 由/p 你们/rr 召集/v 李先念/nr 、/w 王宏坤/nr 、/w 王树声/nr 诸/rz 同志/n 会商/v ，/w 由/p [十/m 纵/ng]/mq 、/w [十二/m 纵/ng]/mq 抽出/v 一/m 、/w [二/m 个/q]/mq 师/ng 与/cc 张轸/nr 合编/v 一个/mq 军/n ，/w 张轸/nr 为/p 军长/nnt ，/w 以/p 我们/rr 一人/mq 为/p 副军长/nnt ，/w 按照/p 改造/v 曾泽生/nr 、/w 吴化文/nr 等/udeng 部/q 的/ude1 方法/n 加以/vx 改造/vn 。/w ”/w 
张轸/nr 在/p 1963年1月/t 如实/d 回忆/v 了/ule 自己/rr 起义/vi 的/ude1 思想/n 动机/n ：/w “/w 我/rr 投向/v 人民/n 的/ude1 怀抱/n ，/w 固然/c 是/vshi 光荣/a 的/ude1 事迹/n ，/w 但/c 我/rr 回忆/v 我/rr 的/ude1 动机/n ，/w 太/d 不/d 纯/a 了/ule ，/w 是/vshi 为了/p 个人/n 找出路/vl ，/w 并/cc 不是/c 为了/p 革命/vn 。/w 当时/t ，/w 我/rr 还/d 提出/v 可耻/a 的/ude1 起义/vn 条件/n ，/w 如/v 保持/vn 我/rr 的/ude1 地位/n ，/w 保全/v 我/rr 的/ude1 军队/n ，/w 保全/v 我/rr 的/ude1 地盘/n 等/udeng 。/w 以后/f 虽/c 经/p 先进/a 人士/n 和/cc 共产党/nis 联络/v 人员/n 的/ude1 解释/vn 和/cc 指导/vn ，/w 我/rr 也/d 决心/n 准备/v 无条件/d 起义/vi ，/w 但/c 思想/n 顾虑/n 终/d 没有/v [彻底/ad 解决/v]/nz 。/w …/w …/w 一再/d 拖延/v ，/w 迟迟/d 不/d 决/vg ，/w 主要/b 是/vshi 怕/v 起义/vn 后/f ，/w 解放军/nnd 改编/v 军队/n ，/w 使/v 我/rr 变成/v 光棍/n 。/w 到/v 了/ule 最后/f ，/w 白/a 决定/v 要/v 拉走/nz 了/ule ，/w 看到/v 跟/p 他/rr 走/v ，/w 是/vshi 死路一条/n ，/w 于/p 走投无路/al 时/ng ，/w 才/d 走上/v 起义/vn 的/ude1 道路/n 。/w ”/w 
张轸/nr 对于/p 起义/vi 的/ude1 忧虑/vn 显然/ad 是/vshi 多余/a 的/ude1 。/w 1949年7月24日/t ，/w [第四/m 野战军/n]/nz 奉/v 中央军委/nt 电令/n 发布/v 命令/n ：/w “/w 着/uzhe 张轸/nr 部/q 改编/v 为/p 中国人民解放军/nt [第/m 五十/m 一/d 军/n]/mq 。/w 以/p 原/b 第三九师/m 、/w [第三/m 一/d 二/m 师/ng]/mq 合编/v 为/p 中国人民解放军/nt [第二/m 一一/d 师/ng]/mq ;/w 原/b [第三/m 一/d 三/m 师/ng]/mq 、/w [第三/m 一/d 四/m 师/ng]/mq 合编/v 为/p 中国人民解放军/nt [第二/m 一/d 二/m 师/ng]/mq 。/w 任命/v 张轸/nr 为/p [第/m 五十/m 一/d 军/n]/mq 军长/nnt ;/w 李春圃/nr 为/p 政治委员/nnt ;/w 杨焕民/nr 为/p 第一/m 副军长/nnt ;/w 辛少亭/nr 为/p 第二/m 副军长/nnt ;/w 罗通/nr 为/p [副/b 政治委员/nnt]/nnt 兼/v 政治部/nit 主任/nnt ;/w 王亢/nr 为/p 参谋长/nnt ;/w 斐毓/nr 华为/ns [副/b 参谋长/nnt]/nnt 。/w ”/w 
1950年9月24日/t ，/w 解放军/nnd [第/m 五十/m 一/d 军/n]/mq 军部/n 被/pbei 改编/v 为/p 解放军/nnd [中/f 南/b 军区/nis 空军/nis]/nt [领导/n 机关/n]/nz ，/w 所属/n 部队/nis 与/cc [湖北/ns 军区/nis]/nt 合并/v ，/w 解放军/nnd [第/m 五十/m 一/d 军/n]/mq 番号/n 被/pbei 撤销/v 。/w 张轸/nr 改任/v 解放军/nnd [湖北/ns 军区/nis]/nt [副/b 司令员/nnt]/nnt 。/w 
1953年/t 至/p 1957年/t ，/w 张轸/nr 从/p 部队/nis 转入/v 地方/n 工作/vn ，/w 在/p [国家/n 体委/nis]/nt 任职/v 。/w 1957年/t ，/w 张轸/nr 被/pbei 错/v 划/v 为/p “/w 右派/nis ”/w ，/w 受到/v 不/d 公正/a 待遇/n 。/w “/w 文化大革命/nz ”/w 中/f ，/w 张轸/nr 受到冲击/v 。/w 1975年/t ，/w 张轸/nr 被/pbei 摘掉/v “/w 右派/nis ”/w 帽子/n ，/w 1979年/t 被/pbei 彻底/ad 平反/vi ，/w 曾任/v 河南省/ns 副省长/nnt 、/w 省政协/n 副主席/nnt 。/w 1981年7月26日/t ，/w 张轸/nr 在/p 郑州/ns 病逝/vi ，/w 终年/n [87/m 岁/qt]/mq 。/w 
(/w [责任/n 编辑/nnt]/nnt ：/w 周昂/nr )/w 原/b 标题/n ：/w 张轸/nr ：/w 如何/ryv 从/p 国军/n 中将/nnt 成为/v 解放军/nnd 军长/nnt ？/w 
