据/p 了解/v ，/w 1月1日/t 晚/tg 20时30分/t 许/v ，/w 王洪斌/nr 通过/p 朋友/n 方/q 某/rz 经/p 一家/n 旅行社/nis 办理/v 的/ude1 赴/v [越南/nsf 签证/n]/nz 在/p [广西/ns 北海/ns]/ns 入境/vi 越南/nsf 。/w 1月2日/t 晚/tg 18时/t 许/v ，/w 王洪斌/nr 返回/v 太和县/ns 。/w 
根据/p 《/w [公安/n 机关/n]/nz 人民警察/nnd 因/p 私/ag 出国/vi （/w 境/ng ）/w 和/cc 同国/nz （/w 境/ng ）/w 外/f 人员/n 结婚/vi 管理/v 规定/n 》/w （/w 公/ng 通/v 字/n 【/w 2011/m 】/w [1/m 号/q]/mq ）/w 规定/n ，/w 人民警察/nnd 因/p 私/ag 出境/vi 的/ude1 应/v 提出申请/v ，/w 并/cc 履行/v 相关/vn 审批/v 程序/n 。/w 王洪斌/nr 在/p 未/d 提出申请/v 和/cc 未/d 向/p 上级/n [公安/n 机关/n]/nz 履行/v 审批/vn 程序/n 的/ude1 情况下/nz ，/w 私自/d 出境/vi ，/w 违反/v 了/ule 上述/b 规定/n 。/w 
目前/t ，/w 纪检/n 部门/n 正在/d 对/p 此事/r 进一步/d 调查/vn 中/f 。/w 
