8日/t 下午/t [15/m 点/qt]/mq ，/w 刘恺威/nr 和/cc 杨幂/nr 巴厘岛/nsf 婚礼/n [正式/ad 开始/v]/nz 。/w 昨日/t ，/w 刘恺威/nr 老爸/n 刘丹/nr 子/ng 在/p [香港/ns 机场/nis]/nz 派/v 发红包/nz ，/w 刘恺威/nr 也/d 心情/n 超/v 好/a 向/p 迎接/v 他们/rr 一家/n 的/ude1 媒体/n 发起/v 红包/n 来/vf ，/w 有/vyou 杨幂/nr 透露/v ，/w 婚礼/n 所有/b 事项/n 由/p 刘恺威/nr 处理/vn ，/w 自己/rr 并/cc 没有/v 太多/ad 参与/v 。/w 新郎官/n 刘恺威/nr 坦言/v 自己/rr 比/p 新娘子/nz 杨幂/nr 更/d 紧张/a ，/w 祈祷/v 婚礼/n 当天/t 不要/d 下雨/vi 。/w 杨幂/nr 怀孕/vi 消息/n 引来/v 一片/mq 议论/v ，/w 今天/t 杨幂/nr 穿着/n [12/m 寸/q]/mq 高/a 的/ude1 高跟鞋/n 力证/nz 没有/v 怀孕/vn ，/w 可是/c 现场/s 加/v 餐食/n 貌似/v 欲/d 超/v 好/a ，/w 幂幂/nz 怀孕/vi 谜团/n 啥/ry 时候/n 能/v 破解/v ？/w （/w 丹雅/nr ）/w 

刘恺威/nr 巴厘岛/nsf 派/v 红包/n 杨幂/nr 父母/n 避/v 谈/v 女儿/n 怀孕/vi 
