图/n 为/p ：/w 少女/n 蓝妮/nr 。/w 蓝妮/nr ，/w 生于/v 1912年/t ，/w 原名/n 蓝巽/nr 宜/ag ，/w 学名/n 蓝业珍/nr ，/w 祖籍/n [云南/ns 建水/nz]/ns ，/w 苗族/nz ，/w 生于/v 澳门/ns 。/w 后/f 蓝/a 家/q 迁居/v 广州/ns ，/w 7岁时/t 又/d 赴/v 上海/ns 。/w 蓝妮/nr 从小/d 就/d 显得/v 美丽/a 俊俏/a 、/w 聪明伶俐/vl ，/w 加上/v 一张/mq 不同/a 于/p 汉人/n 的/ude1 美丽/a 脸庞/n 与/cc 湛蓝/z 的/ude1 眼睛/n ，/w 就/d 像/v 洋娃娃/n 一样/uyy ，/w 人称/n “/w 苗/n 王/n 公主/nnd ”/w 。/w 她/rr 的/ude1 父亲/n 蓝世勋/nr 是/vshi [江苏省/ns 税务局/nis]/nt 局长/nnt ，/w 经常/d 在/p 家里/s 讲/v 孙中山/nr 先生/n 的/ude1 共/d 和/cc 思想/n ，/w 给/p 幼小/a 的/ude1 蓝妮/nr 留下/v 了/ule 深刻/a 印象/n 。/w 蓝妮/nr 长大/vi 后/f ，/w 以/p 立法院/nz 院长/nnt 孙科/nr [私人/n 秘书/nnt]/nnt 的/ude1 身份/n 出现/v 在/p 南京/ns 。/w 作为/p [私人/n 秘书/nnt]/nnt ，/w 蓝妮/nr 将/d 孙科/nr 的/ude1 工作/vn 场所/n 整理/v 得/ude3 井井有条/al ，/w 让/v 孙科/nr 少/a 了/ule 很多/m 烦劳/v ;/w 她/rr 了解到/v 孙科/nr 的/ude1 一些/mq 生活/vn 习惯/n ，/w 将/d 孙科/nr 的/ude1 日常/b 饮食/n 生活/vn 都/d 细心/a 设计/vn ，/w 让/v 孙科/nr 感到/v 家/q 的/ude1 温馨/a 。/w 交际/vn 场合/n ，/w 落落大方/vl 的/ude1 蓝妮/nr 给/p 孙科/nr 增添/v 了/ule 更多/ad 的/ude1 欢笑/vn 。/w 孙科/nr 慢慢/d 觉得/v ，/w 自己/rr 已/d 离不开/v 这位/r 蓝/a 小姐/n 了/ule 。/w 蓝妮/nr 对/p 这位/r 院长/nnt 先生/n 也/d 有/vyou 了/ule 了解/v ，/w 觉得/v 孙/ng 先生/n 虽/c 位/q 极权/n 高/a ，/w 但/c 天性/n 温柔/a ，/w 性情/n 和蔼/a ，/w 值得/v 信赖/vn 。/w 两人/mq 感情/n 与日俱增/vl ，/w 成为/v 形影不离/vl 的/ude1 伴侣/n 。/w 随后/d 孙科/nr 决定/v 娶/v 蓝妮/nr 为/p 二/m 夫人/n 。/w 婚后/t ，/w 孙科/nr 蓝妮/nr 出/vf 双/q 入/v 对/p ，/w 非常/d 恩爱/a 。/w 为了/p 表示/v 自己/rr 对/p 她/rr 的/ude1 忠贞/n 感情/n ，/w 他/rr 亲笔/d 给/p 蓝妮/nr 写/v 了/ule 一张/mq 字/n 据/p ：/w 我/rr 只有/c [元配/n 夫人/n]/nz 陈氏/nz 与/cc 二/m 夫人/n 蓝氏/nz [二/m 位/q]/mq 太太/n ，/w 此外/c 决无/nz [第三/m 人/n]/mq ，/w 特此/d 立/v 证/n ，/w 交/v 蓝/a 巽/n 宜/ag 二/m 太太/n 收执/v 。/w 
