后/f 一张/mq 房产证/nz 上/f 的/ude1 交房/vn 日期/n 是/vshi 2011年7月1日/t 
商贸/n 城内/s 不少/m 房子/n 的/ude1 隔墙/nz 和/cc 楼梯/n 都/d 没/d 建/v 
虽然/c 儿子/n 已经/d 在/p 新/a 房子/n 里/f 结婚/vi ，/w 但/c 胡志明/ns 依然/d 担心/v 房子/n 的/ude1 问题/n 
交房/vn 日期/n 过/uguo 了/ule 两年/mq 了/ule 还/d 没拿到/nz 房子/n ，/w 因为/c 项目/n 已/d 成/v “/w 烂尾楼/nz ”/w ，/w 这/rzv 让/v 不少/m 在/p 广德县/ns 誓节镇/ns 商贸城/n 购房/vn 的/ude1 住户/n 急坏/nz 了/ule 。/w 部分/n 购房者/nz 甚至/d 在/p 没有/v 办理/vn 交房/vn 手续/n ，/w 开发/v 项目/n 还/d 没/d 验收/vn 的/ude1 情况下/nz ，/w 强行/d 搬进/v 楼/n 内/f 居住/v 。/w [广德县/ns 誓节镇/ns 政府/nis]/nt 承诺/vn 今年/t 6月/t 前/f 解决问题/v ，/w 要求/n 开发商/nnd 本月/r 决定/v 是/vshi 自己/rr 完成/v [后续/vn 工程/n]/nz 还是/c 委托/v 政府/nis 完成/v 。/w 
事件/n 
交房/vn 期/qv 过/uguo 两年/mq ，/w 还/d 没拿到/nz 房/n 
胡志明/ns 是/vshi 广德县/ns 誓节镇/ns 人/n ，/w 2010年/t ，/w 他/rr 花/n 50多万元/m 在/p 该镇/r 街道/ns 上/f 的/ude1 誓/vg 节/q 商贸城/n 购买/v 了/ule 一套/mq 280多平方米/m 的/ude1 [三/m 层楼/q]/mq 商品房/n ，/w [购房/vn 合同/n]/nz 上/f 写/v 着/uzhe 2011年7月1日/t 交房/vn 。/w 然而/c 让/v 他/rr 没有/v 想到/v 的/ude1 是/vshi ，/w 他/rr 一家/n 等/udeng 了/ule 2年/t 多/a 都/d 没拿到/nz 那/rzv 套/q 房子/n 。/w 
“/w 交房/vn 时间/n 到/v 了/ule 后/f ，/w 我/rr 一直/d 催/v 着/uzhe 问/v [什么/ry 时候/n]/nz 能/v 交房/vn ，/w 开发商/nnd 总是/d 推/v ，/w 后来/t 干脆/d 找/v 不到/v 人/n 了/ule 。/w ”/w 胡志明/ns 昨天/t 告诉/v [新安/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt ，/w 后来/t 商贸城/n 项目/n 绿化/vn 等/udeng [后续/vn 工程/n]/nz 还/d 没/d 做/v ，/w 就/d 停工/vi 了/ule ，/w 他/rr 曾/d 向/p 当地/s 政府/nis 多次/mq 反映/v 这/rzv 一/m 情况/n ，/w 但是/c 问题/n 一直/d 未能/v 得到/v 解决/vn 。/w 
2013年3月份/t ，/w 因为/c 儿子/n 即将/d 要/v 结婚/vn ，/w 着急/a 要/v 新房/n 给/p 儿子/n 办/v 婚礼/n 的/ude1 胡志明/ns ，/w 在/p 没有/v 办理/vn 交房/vn 手续/n 的/ude1 情况下/nz ，/w 打开/v 了/ule 自己/rr 买/v 的/ude1 那/rzv 套/q 房子/n 的/ude1 房门/n ，/w 进行/vn 了/ule 装修/vn 。/w 去年/t 农历/n 八月/t ，/w 他/rr 的/ude1 儿子/n 在/p 新/a 房子/n 里/f 结/v 了/ule 婚/ng ，/w 一家人/n 也/d 都/d 搬/v 了/ule 进去/vf 。/w 
购房/vn 户/q 急/v 了/ule ，/w 自己/rr 撬门/nz 入住/v 
和/cc 胡志明/ns 一样/uyy ，/w 胡志华/nr 因为/c 家中/s 的/ude1 老房子/nz 拆迁/v 没有/v 地方/n 住/vi ，/w 也/d 直接/ad 搬进/v 了/ule 自己/rr 购买/v 的/ude1 还/d 没有/v 交房/vn 的/ude1 誓/vg 节/q 商贸城/n 的/ude1 房子/n 里/f 。/w “/w 没有/v 房子/n 钥匙/n ，/w 就/d 直接/ad 把/pba 房门/n 撬开/nz 了/ule ，/w 一楼/nz 的/ude1 隔间/n 墙/n 和/cc 楼梯/n 还是/c 我/rr 自己/rr 建/v 的/ude1 。/w ”/w 胡志华/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 像/v 他们/rr 这样/rzv 自行/d 进房/nz 居住/v 的/ude1 有/vyou [七/m 八/m 户/q]/mq 。/w 
昨天/t 上午/t ，/w 记者/nnt 在/p 誓/vg 节/q 商贸城/n 看到/v ，/w 胡志明/ns 家/q 大门/n 上/f 还/d 贴/v 着/uzhe 大红/b 喜/v 字/n ，/w 胡志华/nr 家/q 则/d 已经/d 在/p 一楼/nz 开/v 了/ule 一家/n 小/a 超市/nis 。/w 与/cc 他们/rr 相邻/vi 的/ude1 几套/nz 房子/n 看上去/v 也/d 是/vshi 装修/vn 一/m 新/a ，/w 一楼/nz 门面房/n 做起/v 了/ule 太阳能/n 、/w 瓷砖/n 等/udeng 生意/n 。/w 记者/nnt 还/d 看到/v ，/w 一间/mq 房子/n 里/f 有/vyou 工人/nnt 正在/d 装修/vn 。/w 
“/w 看着/v 是/vshi 都/d 搬进/v 新/a 房子/n 了/ule ，/w 可是/c 这/rzv 房子/n 都/d 没/d 验收/vn ，/w 什么/ry 证件/n 都/d 还/d 办/v 不到/v 。/w ”/w 胡志华/nr 有些/rz 担心/v 地/ude2 对/p 记者/nnt 说/v 。/w 
探/v 因/p 
商贸城/n 已/d “/w 烂尾/nz ”/w 两年/mq 多/a 
胡志明/ns 昨天/t 带着/vn 记者/nnt 在/p 商贸/n 城里/s 逛/v 了/ule 逛/v ，/w 商贸城/n 都/d 是/vshi [三/m 层楼/q]/mq 的/ude1 商品房/n ，/w 一楼/nz 可以/v 作为/p 门面房/n 。/w 记者/nnt 看到/v ，/w 商贸/n 城内/s 路上/s 不少/m 窨井/nz 都/d 没有/v 盖/v ，/w 看着/v 有些/rz 危险/an 。/w 
记者/nnt 走进/v 其中/rz 一排/mq 房子/n ，/w 可以/v 看到/v 房/n 内/f 相邻/vi 的/ude1 [十/m 来/vf]/mq 间/f 房屋/n 都/d 没有/v 用/p 墙/n 隔开/v ，/w 因为/c 楼梯/n 也/d 没/d 建/v ，/w 从/p 一楼/nz 抬头/vi 就/d 能/v 看到/v [二/m 楼/n]/mq 。/w “/w 房子/n 还/d 没/d 建/v 好/a 就/d 停/vi 了/ule 。/w ”/w 胡志明/ns 对/p 记者/nnt 说/v ，/w 2011年/t 起/vf ，/w 这个/rz 项目/n 就/d 基本/a 停工/vi 了/ule 。/w 因为/c 房子/n 没有/v 验收/vn ，/w 开始/v 装修/vn 时/ng ，/w 胡志明/ns 的/ude1 家中/s 水电/n 都/d 不通/a 。/w 找到/v 当地/s 政府/nis 反映/v 后/f 临时/b 接通/v 了/ule 水电/n ，/w [几/d 户/q]/mq 人家/n 共用/b 一个/mq 电表/n 。/w 
从/p 胡志明/ns 的/ude1 [购房/vn 合同/n]/nz 上/f ，/w 记者/nnt 看到/v ，/w 誓/vg 节/q 商贸城/n 的/ude1 开发商/nnd 是/vshi [安徽/ns 金轮/nr 置业/n 有限公司/nis]/nt 。/w “/w 房产/n 合同/n 上/f 写/v 的/ude1 [公司/nis 地址/n]/nz 早就/d 找/v 不到/v 人/n 了/ule 。/w ”/w 胡志明/ns 有些/rz 无奈/d 地/ude2 说/v 。/w 
资金/n 问题/n 是/vshi 停工/vi 原因/n 之一/rz 
[新安/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 昨天/t 了解到/v ，/w [安徽/ns 金轮/nr 置业/n 有限公司/nis]/nt 2008年/t 开始/v 建设/vn 誓/vg 节/q 商贸城/n 项目/n ，/w 该/rz 项目/n 2010年/t 获得/v 了/ule 预售/v 许可证/n 。/w 
记者/nnt 昨天/t 辗转/vi 联系/v 到/v 了/ule [安徽/ns 金轮/nr 置业/n 有限公司/nis]/nt 一位/mq 姓/v 何/ry 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 他/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 公司/nis 近日/t 委托/vn 他/rr 在/p 办理/v 誓/vg 节/q 商贸城/n 项目/n 的/ude1 事/n 。/w “/w 2011年/t 主体/n 工程/n 就/d 基本/a 完工/vi 了/ule ，/w 还/d 剩下/v 一些/mq 绿化/vn 、/w 道路/n 等/udeng 辅助/v 工程/n 没/d 搞好/v 。/w ”/w 这位/r 何姓/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 2011年/t ，/w 因为/c 施工/vn 方/q 一位/mq 经理/nnt 失踪/vi ，/w 项目/n 很多/m 资料/n 缺失/n ，/w 加上/v [金轮/nr 公司/nis]/ntc 与/cc 施工/vn 公司/nis 产生/v 了/ule [合同/n 纠纷/n]/nz ，/w 誓/vg 节/q 商贸城/n 项目/n 在/p [后续/vn 工程/n]/nz 未完成/nz 的/ude1 情况下/nz 就/d 停/vi 了/ule 下来/vf 。/w 这位/r [工作/vn 人员/n]/nnt 也/d 承认/v ，/w 公司/nis 资金/n 出现/v 了/ule 问题/n 也/d 是/vshi 导致/v 项目/n 停工/vi 的/ude1 原因/n 。/w 
据/p 其/rz 介绍/v ，/w 誓节镇/ns 商贸城/n 项目/n [建筑/n 面积/n]/nz 14000多平方米/m ，/w 共有/v 90多套/m 房子/n ，/w 已经/d 卖出/v 了/ule 50多套/m ，/w 最/d 贵/a 的/ude1 单价/n 在/p [2200/m 元/q]/mq [每/rz 平方米/q]/nz ，/w 现在/t 还/d 剩下/v [三/m 四十/m 套/q]/mq 没有/v 卖出/vn 。/w 
处置/vn 
镇政府/nis 承诺/vn 6月/t 前/f 可/v 解决/vn 
镇政府/nis 承诺/vn 6月/t 前/f 可/v 解决/vn “/w [金轮/nr 公司/nis]/ntc 的/ude1 人/n 已经/d 和/cc 我们/rr 谈/v 了/ule ，/w 我们/rr 已经/d 向/p 他们/rr 提出/v 了/ule 解决问题/v 的/ude1 方案/n 。/w ”/w [广德县/ns 誓节镇/ns 政府/nis]/nt 副镇长/nnt 黄立/nr 昨天/t 告诉/v 记者/nnt ，/w 誓/vg 节/q 商贸城/n 项目/n [后续/vn 工程/n]/nz 包括/v 隔墙/nz 、/w 楼梯/n 、/w 绿化/vn 、/w 道路/n 、/w 水电/n 等/udeng ，/w 大约/d 还/d 需要/v 近/a [500/m 万元/q]/mq 的/ude1 资金/n ，/w 该/rz 商贸城/n 还/d 没有/v 卖出/vn 的/ude1 [三/m 四十/m 套/q]/mq 房子/n ，/w 预计/v 可以/v 卖/v 到/v 1000多万元/m ，/w 这些/rz 资金/n 已经/d 足够/v 将/d 商贸城/n 的/ude1 [后续/vn 工程/n]/nz 完成/v ，/w 但/c 按照/p [有关/vn 部门/n]/nz 的/ude1 要求/n ，/w 这些/rz 房子/n 必须/d 在/p [项目/n 竣工/vi 验收/vn]/nz 后/f 才能/n 销售/vn 。/w 
“/w 我们/rr 要求/n [金轮/nr 公司/nis]/ntc 在/p 春节/t 前/f [作出/v 决定/v]/nz ，/w 是/vshi 自己/rr 把/pba 后续/vn 的/ude1 工程/n 完成/v ，/w 还是/c 委托/v 政府/nis 来/vf 完成/v ，/w 决定/v 之后/f [2/m 月底/t]/mq 前/f 就要/d 开始/v 搞/v 。/w ”/w 黄立/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 若是/c [安徽/ns 金轮/nr 置业/n 有限公司/nis]/nt [2/m 月底/t]/mq 前/f 未能/v 开始/vn 建设/v 商贸城/n [后续/vn 工程/n]/nz ，/w 镇政府/nis 将/d 通过/p 法律/n 途径/n 介入/v 。/w [安徽/ns 金轮/nr 置业/n 有限公司/nis]/nt 那位/r 何姓/nz 员工/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 他/rr 已经/d 向/p 公司/nis 汇报/vn 了/ule 镇政府/nis 的/ude1 要求/n ，/w 公司/nis 将/d 尽快/d 做出/v 决定/vn 。/w 
