外/f 媒/ng 称/v ，/w 在/p J/x  K/x  罗琳/nr 备受/v 欢迎/vn 的/ude1 《/w 哈利·波特/nrf 》/w 系列/n 中/f ，/w 反面人物/n 伏地魔/nz 也/d 被/pbei 称为/v “/w 那个/rz 不能/v 提/v 他/rr 名字/n 的/ude1 人/n ”/w ，/w 意思/n 是/vshi 他/rr 的/ude1 魔力/n 太/d 强/a ，/w [很多/m 人/n]/mq 都/d 害怕/v 提/v 他/rr 的/ude1 名字/n 。/w 然而/c ，/w 在/p 中/f 日/b 之间/f 最近/t 的/ude1 一轮/mq 口水战/nz 中/f ，/w “/w 伏地魔/nz ”/w 却/d 成/v 了/ule “/w 辱骂/v ”/w 对方/n 的/ude1 首选/vn 名称/n 。/w 
据/p 美国/nsf 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 网站/n 1月10日/t 报道/v ，/w 中国/ns 驻/v 英国/ns 大使/nnt 刘晓明/nr 1月1日/t 在/p 英国/ns 《/w [每日/r 电讯报/n]/nz 》/w 观点/n 与/cc 评论/n 版/n 撰文/vi 称/v ，/w 安倍晋三/nrj “/w 公然/d 无视/v 其/rz 亚洲/ns 邻国/n 的/ude1 感情/n ”/w 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 。/w 
这/rzv 篇/q 文章/n 开始/v 时/ng 这样/rzv 写道/v ：/w 小说/n 《/w 哈利·波特/nrf 》/w 中/f 伏地魔/nz 把/pba 自己/rr 的/ude1 灵魂/n 分/qt 藏/v 在/p [七/m 个/q]/mq “/w 魂器/nz ”/w 中/f ，/w 消灭/v 伏地魔/nz 的/ude1 唯一/b 方法/n 是/vshi 把/pba [七/m 个/q]/mq “/w 魂器/nz ”/w 全部/m 摧毁/v 。/w 如果/c 把/pba 军国主义/n 比作/v 日本/ns 的/ude1 伏地魔/nz ，/w [靖国/nz 神社/nz]/nz 无疑/d 是/vshi 藏匿/vi 这个/rz 国家/n 灵魂/n 最/d 黑暗/a 部分/n 的/ude1 “/w 魂器/nz ”/w 。/w 
日本/ns 在/p 《/w [每日/r 电讯报/n]/nz 》/w 发表/v [另一/m 篇/q]/mq 评论/n 做出/v 回应/vn ，/w 评论/n 中/f 再次/d 使用/v 了/ule 《/w 哈利·波特/nrf 》/w 中/f 的/ude1 这个/rz 名称/n 。/w 日本/ns 驻/v 英国/ns 大使/nnt 林景一/nr 指责/v 中国/ns 的/ude1 “/w 挑衅/vn 行为/n ”/w ，/w 并称/v 中国/ns 有/vyou 成为/v “/w 地区/n 伏地魔/nz ”/w 的/ude1 危险/an 。/w 林景一/nr 写道/v ，/w 安倍晋三/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 意在/v 表达/vn 日本/ns 的/ude1 和平/n 意图/n ，/w “/w 不是/c 向/p 战犯/n 表示/v 敬意/n ，/w 也/d 不是/c 为了/p 赞扬/v 军国主义/n 。/w ”/w 
中国/ns 驻/v [伦敦/nsf 大使馆/nis]/nt 的/ude1 一名/mq 发言人/nnt 随后/d 发表声明/v ，/w 谴责/v 林景/nr 一/m 的/ude1 主张/v “/w 完全/ad 没有/v 根据/p ，/w 其/rz 误导/v 性/ng 令人担忧/al ”/w 。/w 这份/r 声明/n 重申/v ，/w 日本/ns 的/ude1 军国主义/n 是/vshi 真正/d 的/ude1 伏地魔/nz ：/w “/w 日本/ns 的/ude1 军国主义/n 正如/v 伏地魔/nz 一样/uyy ，/w 时而/d 复出/v ，/w 现在/t 正/d 将/d 日本/ns 引/v 上/f 一条/mq 危险/an 的/ude1 道路/n …/w …/w ”/w 
[英国/ns 广播/vn 公司/nis]/ntc 的/ude1 “/w 新闻/n 之/uzhi 夜/tg ”/w 节目/n 8日/t 采访/v 了/ule 刘晓明/nr 和/cc 林景一/nr 。/w 文章/n 称/v ，/w 他们/rr 两人/mq 分别/d 坐/v 在/p 直播/v 室/n 的/ude1 两边/f ，/w 让/v 主持人/nnt 杰里米·帕克斯曼/nrf 颇为/d 尴尬/a ，/w 他/rr 在/p 为/p 时/ng [9/m 分钟/qt]/mq 的/ude1 节目/n 中/f 要/v 在/p 两张/mq 桌/ng 之间/f [走/v 来/vf 走/v 去/vf]/nz 。/w 
