由/p [中国/ns 新闻社/nis]/nt 和/cc [环球/n 时报/n]/nz 联合/vd 主办/v 的/ude1 2014年中/t 英/b 传媒/n 论坛/n 9日/t 在/p 伦敦/nsf 举行/v 。/w 中国/ns 驻/v 英国/ns 大使/nnt 刘晓明/nr 在/p 论坛/n 开幕式/n 上/f 致辞/vi 时/ng 表示/v ，/w 中/f 英/b 媒体/n 应/v 以/p 交流/vn 促/v 理解/vn ，/w 以/p 理解/v 促/v 合作/vn 。/w 
他/rr 表示/v ，/w 中国/ns 和/cc 英国/ns 都/d 是/vshi 具有/v 悠久/a 历史/n 和/cc 灿烂/a 文明/n 的/ude1 国度/n ，/w 两国/mq 民众/n 长期以来/dl 对/p 彼此/rr 充满/v 兴趣/n ，/w 相互/d 了解/v 和/cc 认知/vn 的/ude1 步伐/n 从来/d 没有/v 停止/v 。/w 今天/t ，/w 两国/mq 民众/n 都/d 在/p 摆脱/v 陈旧/a 思维/n ，/w 重新/d 发现/v 、/w 认知/v 对方/n 国家/n 。/w 在/p 中国/ns 民众/n 眼中/s ，/w 英国/ns 不再/d 保守/a 内敛/nz ，/w 而是/c 富于/v 创新/vn 、/w 创意/n 。/w 在/p 英国/ns 民众/n 眼中/s ，/w 中国/ns 也/d 不再/d 神秘/a 难懂/a ，/w 而是/c 充满/v 现代/ntc 活力/n ，/w 富有/v 独特/a 魅力/n 。/w 
刘晓明/nr 说/v ，/w 如何/ryv 充分/ad 利用/v 好/a 这/rzv 一/m 认知/vn 变化/vn ，/w 将/d 民众/n 的/ude1 热情/an 和/cc 新知/n 转化/v 为/p 促进/v 中/f 英/b 关系/n 发展/vn 的/ude1 优势/n 和/cc 动力/n ，/w 这/rzv 是/vshi 两国/mq 媒体/n 共同/d 面临/v 的/ude1 课题/n ，/w 也/d 是/vshi 我们/rr 共同/d 肩负/v 的/ude1 [历史/n 使命/n]/nz 。/w 
他/rr 指出/v ，/w 媒体/n 作为/p 传播/v [信息/n 资讯/n]/nz 的/ude1 载体/n ，/w 要/v 为/p 公众/n 提供/v 公正/a 客观/a 的/ude1 [新闻/n 报道/v]/nz 和/cc 资讯/n 服务/vn ，/w 更/d 应该/v 多/a 到/v 实地/d 走走/v 看看/v ，/w 多/a 到/v 现场/s 听听/v 广大/b 民众/n 的/ude1 所/usuo 思/v 所/usuo 想/v ，/w 多/a 和/cc 媒体/n 同行/n 接触/v 交流/vn ，/w 否则/c 易/ad 走进/v 以偏概全/vl 、/w [主观/a 臆断/v]/nz 的/ude1 误区/n 。/w 
刘晓明/nr 说/v ，/w 中/f 英/b 两国/mq 传媒/n 业/ng 各有千秋/vl ，/w 互补性/n 强/a 。/w [英国/ns 媒体/n]/nz 在/p 创意/n 、/w 技术/n 、/w 传播/v 力/n 和/cc [管理/vn 模式/n]/nz 方面/n 走/v 在/p 世界/n 传媒/n 业/ng 发展/vn 的/ude1 前沿/s ，/w 而/cc 中国/ns 媒体/n 在/p 市场/n 、/w 人力/n 、/w 资金/n 和/cc 发展/v 潜力/n 方面/n 具有/v 独特/a 优势/n 。/w 目前/t 两国/mq 在/p 报纸/n 、/w 杂志/n 、/w 书籍/n 、/w 电视/n 、/w 广播/vn 等/udeng 传媒/n 产品/n 的/ude1 开发/vn 和/cc 制作/v 方面/n 已/d 开展/v 了/ule 广泛/a 的/ude1 合作/vn 。/w 希望/v 今后/t 这些/rz 合作/v 内容/n 更加/d 丰富/a ，/w 形式/n 更加/d 多样/a ，/w 也/d 希望/v 随着/p 两国/mq 媒体/n 合作/vn 的/ude1 深入/ad ，/w 中/f 英/b [两国/mq 人民/n]/nz 不断/d 增加/v 互/d 知/v 互信/vn ，/w 深化/v 友谊/n ，/w 中/f 英/b 关系/n 发展/vn 的/ude1 民意/n 基础/n 更加/d 坚实/a 和/cc 牢固/a 。/w 
原/b 标题/n ：/w 我/rr 驻/v 英/b 大使/nnt 与/cc 日/b 大使/nnt 在/p BBC/x 交锋/vi 
