1月9日/t ，/w 市委/nis 书记/nnt 、/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 孙云飞/nr 在/p 市委/nis 常委/nnt 、/w 市委/nis 秘书长/nnt 束学龙/nz 及/cc 市直/b [有关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt 陪同/v 下/f ，/w 到/v [六/m 安/ag 开发区/ns]/nz 调研/v [重点/n 项目/n]/nz 建设/vn 工作/vn 。/w 
孙云飞/nr 一行/n 先后/d 来到/v 柏宏/nr 新材料/nz 、/w 艾莱依/nr 服饰/n 、/w 巨鑫/nz 塑胶/n 等/udeng [项目/n 建设/vn]/nz 现场/s ，/w 听取/v [企业/n 负责人/nnt]/nz 关于/p [项目/n 建设/vn]/nz 情况/n 及/cc 产品/n 销售/vn 预期/vn 汇报/vn ，/w 详细/a 询问/v 项目/n 遇到/v 的/ude1 困难/an 并/cc 现场/s 指示/n [有关/vn 部门/n]/nz 限期/vd 解决/v 。/w 孙云飞/nr 指出/v ，/w 市直/b [有关/vn 部门/n]/nz 和/cc [开发区/ns 管/v 委/ng]/nt 要/v 做好/v 项目/n 帮扶/vn 工作/vn ，/w 及时/ad 协调/v 解决/vn [项目/n 建设/vn]/nz 中/f 遇到/v 的/ude1 难题/n ，/w 使/v 项目/n 尽早/d 建成/v 见效/a 。/w 
