人民网/nz 讯/ng 全椒县/ns 时刻/n 关注/v 困难/an 企业/n 军转/n 干部/nnt 的/ude1 生活/vn 冷暖/n ，/w [春节/t 前夕/f]/nz ，/w 该县/r 积极/ad 组织/n 开展/v 系列/n 走访/v 慰问/vn 活动/vn 。/w 图/n 为/p 该/rz 县委/nis 常委/nnt 、/w 组织部长/nnt 杨光/nr （/w 中/f ）/w 一行/n ，/w 深入/ad 困难/an 企业/n 军转/n 干部/nnt 候昌金/nr （/w 右/f 一/m ）/w 家中/s ，/w 详细/a 了解/v 其/rz [家庭/n 生活/vn]/nz 等/udeng 情况/n ，/w 并/cc 送去/vf 了/ule 组织/n 的/ude1 温暖/an 和/cc 春节/t 的/ude1 祝福/vn 。/w （/w 赵俊杰/nr 季红全/nr ）/w 
