[绿色/n 森林/n]/nz 不断/d 增长/v ，/w 市民/n 健身/vn 休闲/vn 的/ude1 去处/n 也/d 变得/vi [越来越/d 多/a]/nz 。/w 苏玲/nr 摄/vg 
蜀山/ns 植/v 绿/a ，/w 西城/ns 叠翠/z 。/w 打开/v 合肥/ns [城市/n 地图/n]/nz ，/w 西部/f 城区/n 无疑/d 是/vshi 最/d 绿/a 的/ude1 一块/s 。/w 无论是/c 大蜀山/nz 、/w 蜀/b 峰/ng 湾/ng 公园/n 等/udeng 大面积/d 绿化/vn ，/w 还是/c 高标准/d 的/ude1 [道路/n 绿化/vn]/nz 、/w 街头/s 游园/vn 建设/vn ，/w 都/d 领跑/v 全市/n 。/w 在/p [千万/m 亩/q]/mq 森林/n 增长/v 工程/n 中/f ，/w 西部/f 城区/n 坚持/v 增加/vn 绿/a 量/n 与/cc 提升/v 景观/n 相结合/nz ，/w 精心/ad 布/n 绿/a 添/v 彩/ng ，/w 透过/v [一/d 花/n]/mq 一/m 木/ng 的/ude1 雕琢/vn ，/w 绘/v 出/vf 西部/f 城区/n 的/ude1 如/v 诗/n 画廊/n 。/w 
[先进/a 技术/n 研究院/nis]/nit 添/v “/w 绿/a 心/n ”/w 
高新区/nz 创新/vi 大道/ns 与/cc 望江/ns 西路/n 交口/n 西南/ns 隅/ng ，/w [中科大/nz 先进/a 技术/n 研究院/nis]/nt 建设/vn 如火如荼/al ，/w 命名/v “/w 未来/t 中心/nis ”/w 、/w 寓意/n 探索/v [未来/t 世界/n]/nz 的/ude1 “/w X/x ”/w 形/ng 综合/v 主楼/n 已/d 巍然屹立/vl 。/w 这里/rzs ，/w 是/vshi 合肥/ns “/w 大湖/ns 名城/n 、/w 创新/vi 高地/n ”/w 建设/vn 中/f “/w 创新/vi 高地/n ”/w 的/ude1 重要/a 支撑点/n 。/w 
1月3日/t ，/w 记者/nnt 走进/v [先进/a 技术/n 研究院/nis]/nit ，/w 与/cc 其/rz [科技/n 创新/vi]/nz 给/p 人/n 的/ude1 高端/nz 精深/a 相比/vi ，/w 高标准/d 的/ude1 绿化/vn 景观/n ，/w 让/v 人/n 顿觉/v 恬静/a 。/w [30/m 亩/q]/mq 的/ude1 水面/n 冬日/n 里/f 略显/d 深/a 静/a ，/w 湖水/n 周围/f 的/ude1 绿化/vn 格外/d 精致/a ，/w 大/a 规格/n 的/ude1 绿化/vn 树木/n 来/vf 年/qt 将/d 带来/v 更多/ad 新绿/n 。/w 
[高新区/nz 建设/vn 发展局/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w [先进/a 技术/n 研究院/nis]/nit [中心/nis 公园/n]/nz 旨在/v 打造/v 下沉/vn 式/k 低洼/a [湿地/n 公园/n]/nz ，/w 全部/m 采用/v 自然/n 的/ude1 [生态/n 护坡/n]/nz ，/w 再/d 配/v 以/p 木/ng 栈道/n 、/w 游步道/nr 和/cc 亭/ng 廊/ng ，/w 形成/v 了/ule 林/ng 水/n 相依/v 、/w 人/n 湖/n 共生/vi 的/ude1 自然/n [生态/n 景观/n]/nz 。/w 
蜀山区/ns 小庙镇/ns 枣林村/ns ，/w 紧邻/v [312/m 国道/n]/mq 不/d 远/a ，/w 交通/n 位置/n 便利/an 。/w 未来/t ，/w 一个/mq 总/b [占地/v 面积/n]/nz 约/d [8000/m 亩/q]/mq 的/ude1 苗木/n 观赏/v 园/ng 将/d 在/p 这里/rzs “/w 横空出世/vl ”/w 。/w 在/p 植树造林/vl 中/f ，/w 这块/r [土地/n 流转/vn]/nz 租赁/vn 给/p 一家/n 苗木/n 企业/n ，/w 目前/t 正/d 按照/p 高/a 规格/n 观赏/v 苗木/n 基地/nis 标准/n 建设/vn ，/w 樱花/n 、/w 海棠/n 、/w 桂花/n 等/udeng 都/d 有/vyou 种植/vn 。/w 
日前/t ，/w 记者/nnt 来到/v 这里/rzs ，/w 只见/v [一排/mq 排/v]/mq [树干/n 涂白/nr]/nz 的/ude1 海棠/n 、/w 樱花/n ，/w 整齐/a 排列/v ，/w 已完成/v 栽植/vn 。/w “/w 我们/rr 基地/nis 种植/vn 的/ude1 都/d 是/vshi 观赏/v 苗木/n ，/w 具有/v 很好/ad 的/ude1 观赏性/n 。/w 比如/v 海棠/n ，/w 开/v 的/ude1 花都/ns 跟/p 小/a 玫瑰/n 一样/uyy ，/w 而/cc 樱花/n 也/d 比/p 普通/a 的/ude1 樱花/n 更加/d 烂漫/z 、/w 粉红/b 。/w ”/w 安徽/ns 交/v 建/v 远见/n 园林/n 有限公司/nis 负责人/nnt 介绍/v 。/w 
蜀山/ns 建成区/nz [2/m //w 3/m 被/pbei]/mq 绿/a 覆盖/v 
小庙镇/ns 枣林村/ns 的/ude1 [8000/m 亩/q]/mq 造林/vi ，/w 只是/d 蜀山区/ns 植树造林/vl 结出/v 的/ude1 一个/mq 成果/n 。/w “/w 十二五/m ”/w 以来/f ，/w 该区/r 按照/p 省/n [千万/m 亩/q]/mq 森林/n 增长/v 工程/n 和/cc 市/n 创建/v 森林/n 城市/n 的/ude1 要求/n ，/w 三年/t 内/f 共/d 完成/v [人工/b 造林/vi]/nz [2/m ./w 5/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 完成/v 机场/nis 高速/b 、/w 合/v 淮/n 阜/n 高速/b 、/w 道路/n 、/w 河渠/n 绿化/vn 约/d [20/m 公里/q]/mq 。/w 而/cc 在/p 城区/n ，/w 近/a 三年/t 来/vf 共/d 新增/v 绿地/n [30/m 多/a 万/d 平方米/q]/mq ，/w 建成区/nz [绿化/vn 覆盖率/n]/nz 、/w [人均/a 公共/b 绿地/n 面积/n]/nz 分别/d 达到/v 66.74%/m 和/cc [21/m ./w 13/m 平方米/q]/mq ，/w 绿化/v 指标/n 居/v 四/m 城区/n 之/uzhi 首/q 。/w 
在/p 今年/t 植树造林/vl 中/f ，/w 该区/r 目前/t 已完成/v [土地/n 整理/v]/nz [1/m ./w 3/m 万/d 亩/q]/mq 、/w 占/v 下达/vn 任务/n 的/ude1 97%/m ；/w 已/d 植树/vi [0/m ./w 6/m 万/d 亩/q]/mq 、/w 占/v 下达/vn 任务/n 的/ude1 44%/m 。/w 城区/n 绿化/vn 中/f ，/w 该区/r 将/d 重点/n 以/p “/w 四季花/nz 海/n ”/w 公园/n 二期/b 、/w 樊洼/nr [生态/n 公园/n]/nz 和/cc 黄山/ns 路/n （/w 金寨路/nz -/w 西二环/nz 段/q ）/w 绿化/vn 提升/v 改造/vn 为/p 重点/n ，/w 计划/n 完成/v 绿化/vn 面积/n [75/m 万/d 平方米/q]/mq 。/w 追逐/v 绿色/n 梦想/n 一刻/mq 不停/v ，/w 合肥/ns 西部/f 城区/n 愈发/d 灵秀/a 宜人/a 。/w （/w 王永亮/nr ）/w 

