买车/nz 摇/v 号/q 入户/v 对/p 合肥/ns 市民/n 来说/uls 也许/d 短期内/nz 不会/v 成为/v 现实/n ，/w 但是/c 随着/p 车辆/n 的/ude1 不断/d 增加/v ，/w [道路/n 交通/n]/nz 日益/d 拥堵/v ，/w 采取/v 摇/v 号/q 入户/v 等/udeng 限制/v 机动车/n 发展/vn 的/ude1 措施/n ，/w 已/d 被/pbei 纳入/v [交警/nnd 部门/n]/nz 课题/n 小组/nis 的/ude1 分析/vn 研究/v 重点/n ，/w 不/d 排除/v 合肥/ns 未来/t 和/cc 北京/ns 上海/ns 一样/uyy 摇/v 号/q 入户/v 的/ude1 可能/v 。/w 
此外/c ，/w 随着/p 机动车/n 数量/n 的/ude1 逐渐/d 增多/v ，/w 管理/vn 的/ude1 难度/n 也/d [越来越/d 大/a]/nz 。/w 对此/d ，/w 张勇/nr 等/udeng [10/m 名/q]/mq 代表/nnt 提出/v 了/ule 关于/p 加强/v 城市/n [机动/b 车辆/n]/nz 通行/vi 及/cc 停车/vi 管理/vn 的/ude1 建议/n 。/w 在/p 建议/n 的/ude1 答复/vn 中/f 记者/nnt 了解到/v ，/w 目前一/t 环路/n 以内/f 已有/v [40/m 处/n]/mq 点/qt 位/q 被/pbei 市/n 规划局/nis 和/cc 各区/r 政府/nis 纳入/v 停车场/n 建设/v 计划/n ，/w 其中/rz [5/m 处/n]/mq 已/d 开始/v 建设/vn 。/w 
