在/p 同/p 邓小平/nr 谈话/vn 时/ng ，/w 高/a 岗/n 猛烈/a 抨击/v 刘少奇/nr ，/w 说什么/nz “/w ‘/w 七大/n ’/w 上/f ，/w 刘少奇/nr 被/pbei 捧得/v 太高/d 了/ule 。/w 说/v 刘少奇/nr 是/vshi 白区/n [正确/a 路线/n]/nz 的/ude1 代表/nnt ，/w 毛主席/nr 是/vshi 苏区/n [正确/a 路线/n]/nz 的/ude1 代表/nnt ，/w 这/rzv 不是/c 党史/n 上/f 的/ude1 ‘/w 二元论/n ’/w 吗/y ？/w 不是/c 要/v 和/cc 毛主席/nr 分庭抗礼/vl 吗/y ！/w 野心勃勃/vl 的/ude1 高/a 岗/n 竟/d 肆无忌惮/vl 说/v ：/w “/w 你/rr 说话/vi 有/vyou 分量/n 。/w 我/rr 是/vshi 反对/v 刘少奇/nr 做/v 党/n 的/ude1 总书记/nnt 的/ude1 ，/w 他/rr 当/p 副主席/nnt 也/d 不够/a 格/b 。/w 
1953年/t ，/w 高/a 岗/n (/w 右/f 一/m )/w 等/udeng [党/n 和/cc 国家/n 领导人/nnt]/nz 在/p 五一节/t 庆典/n 上/f (/w 资料/n 图/n )/w 
反/vi 高/a 饶/v 斗争/vn ，/w 是/vshi 建国/vi 以后/f 党内/s [第/m 一场/mq]/mq 反/vi 宗派主义/n 的/ude1 斗争/vn 。/w 在/p 这场/r [政治/n 斗争/vn]/nz 中/f ，/w 邓小平/nr 以/p 敏锐/a 的/ude1 政治/n 眼光/n 和/cc 清醒/a 的/ude1 头脑/n ，/w 拒绝/v 了/ule 高/a 岗/n 的/ude1 高官/nnt 拉拢/v 。/w 后来/t 根据/p 事态/n 的/ude1 发展/vn ，/w 邓小平/nr 将/d 高/a 岗/n 的/ude1 [阴谋/n 活动/vn]/nz ，/w 禀报/v 了/ule 毛泽东/nr ，/w 引起/v 毛泽东/nr 的/ude1 注意/vn ，/w 使/v 之/uzhi 及时/ad 胜利/vn 地/ude2 解决/v 了/ule “/w [高/a 饶/v 事件/n]/nz ”/w 。/w 
紧接着/c ，/w 高/a 岗/n 又/d 找/v 邓小平/nr ，/w 企图/v 挑拨/v 邓小平/nr 与/cc 中央/n 其他/rzv 负责人/nnt 的/ude1 关系/n ，/w 并/cc 以/p 高官厚禄/n 相/d 引诱/v ，/w 以/p 取得/v 他/rr 对/p 自己/rr 的/ude1 支持/vn 。/w 高/a 岗/n 先/d 给/p 邓小平/nr 打电话/vi ，/w 说/v 他/rr 要/v 去/vf 邓小平/nr 的/ude1 住处/n 拜访/v 。/w 高/a 岗/n 当时/t 的/ude1 地位/n 在/p 邓小平/nr 之上/f ，/w 邓小平/nr 谦虚/a 地/ude2 表示/v 不敢当/vl ，/w 说/v 无论如何/dl 不能/v 劳/ng 高/a 主席/nnt 大驾/nz ，/w 表示/v 自己/rr 应该/v 去/vf 拜访/v 高/a 主席/nnt 。/w 高/a 岗/n 最后/f 同意/v 了/ule 。/w 见面/vi 后/f ，/w 高/a 岗/n 问/v 邓小平/nr ：/w “/w 要/v 成立/vn 部长会议/n ，/w 你/rr 赞成/v 谁/ry 来/vf 搞/v ？/w ”/w 邓小平/nr 感到/v 为难/a ，/w 认为/v 这样/rzv 重大/a 的/ude1 人事/n 问题/n ，/w 不好/a 随便/ad 议论/v 。/w 高/a 岗/n 鼓动/v 说/v ：/w “/w 就/d 我们/rr 两个/mq ，/w [关起/nz 门/n 来/vf]/nz [随便/ad 说说/v]/nz ，/w 谈谈/v 心/n 嘛/y ，/w 交换/v [交换/v 意见/n]/nz 嘛/y 。/w ”/w 邓小平/nr 畅谈/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 看法/n ：/w “/w 部长会议/n ，/w 就是/v 政务院/nis 换/v 个/q 名称/n 嘛/y 。/w 我/rr 看/v 问题/n 的/ude1 实质/n 是/vshi 一样/uyy 的/ude1 。/w 搞/v 部长会议/n ，/w 不是/c 有/vyou 周总理/nr 吗/y ？/w 这/rzv 是/vshi 顺理成章/vl 的/ude1 事/n 。/w ”/w 高/a 岗/n 却/d 喋喋不休/vl 地/ude2 鼓吹/v 要/v 让/v 林彪/nr 当/p 部长会议/n 主席/nnt 。/w 接着/c 他/rr 又/d 问/v ：/w “/w 中央/n 的/ude1 体制/n 变动/vn ，/w 拟/v 设/v 总书记/nnt 或/c 增设/v 副主席/nnt ，/w 你/rr 有/vyou 何高见/nr ？/w ”/w 邓小平/nr 说/v ：/w “/w [这个/rz 问题/n]/nz 我/rr 没有/v 考虑/vn 。/w ”/w 高/a 岗/n 说/v ：/w “/w 我/rr 不/d 赞成/v 设/v 总书记/nnt 。/w 有/vyou 党/n 的/ude1 主席/nnt 了/ule ，/w 再/d 设/v 总书记/nnt ，/w 共产党/nis 两个/mq 头/n ，/w 成/v 什么/ry 体统/n ？/w [天/qt 无/v 二/m 日/b]/nz 嘛/y 。/w 我/rr 赞成/v 设/v 副主席/nnt ，/w 要/v 设/v 的话/udh ，/w 就/d 多/a 设/v 几个/mq 。/w ”/w 
在/p 同/p 邓小平/nr 谈话/vn 时/ng ，/w 高/a 岗/n 猛烈/a 抨击/v 刘少奇/nr ，/w 说什么/nz “/w ‘/w 七大/n ’/w 上/f ，/w 刘少奇/nr 被/pbei 捧得/v 太高/d 了/ule 。/w 说/v 刘少奇/nr 是/vshi 白区/n [正确/a 路线/n]/nz 的/ude1 代表/nnt ，/w 毛主席/nr 是/vshi 苏区/n [正确/a 路线/n]/nz 的/ude1 代表/nnt ，/w 这/rzv 不是/c 党史/n 上/f 的/ude1 ‘/w 二元论/n ’/w 吗/y ？/w 不是/c 要/v 和/cc 毛主席/nr 分庭抗礼/vl 吗/y ！/w 我/rr 看/v 我们/rr 党/n 的/ude1 历史/n 要/v 重新/d 评价/vn ，/w [六/m 届/q]/mq [七/m 中/f 全会/n]/nz 通过/p 的/ude1 那个/rz 党/n 的/ude1 [若干/m 问题/n]/nz 的/ude1 决议/n 要/v 重新/d 修改/v ！/w ”/w 野心勃勃/vl 的/ude1 高/a 岗/n 竟/d 肆无忌惮/vl 说/v ：/w “/w 你/rr 说话/vi 有/vyou 分量/n 。/w 我/rr 是/vshi 反对/v 刘少奇/nr 做/v 党/n 的/ude1 总书记/nnt 的/ude1 ，/w 他/rr 当/p 副主席/nnt 也/d 不够/a 格/b 。/w 咱们/rr 这些/rz 大区/n 书记/nnt 要/v 一起/s 站/vi 出来/vf 说话/vi ，/w 把/pba 他/rr 给/p 搞/v 下去/vf 。/w ”/w 
在/p 原则/n 问题/n 上/f ，/w 邓小平/nr 毫不/d 退让/vi ：/w “/w [少/a 奇/ag 同志/n]/nz 在/p 党内/s 的/ude1 地位/n 是/vshi 历史/n 形成/v 的/ude1 ”/w ，/w “/w 他/rr 在/p 党内/s 的/ude1 地位/n 不是/c 一天/mq 两天/mq 、/w 一年/mq 两年/mq 的/ude1 事/n ，/w 是/vshi 历史/n 形成/v 的/ude1 ”/w ，/w “/w 改变/v 这样/rzv 一种/mq 历史/n 形成/v 的/ude1 地位/n ，/w 恐怕/d 不/d 适当/a 。/w ”/w 
两人/mq 谈/v 不/d 拢/v ，/w 邓小平/nr 起身/vi 离去/vi 。/w 从/p 高/a 岗/n 那里/rzs 出来/vf 后/f ，/w 邓小平/nr 觉得/v 事关重大/nz ，/w 便/d 径直/d 去找/v 毛泽东/nr ，/w 汇报/vn 了/ule 高/a 岗/n 的/ude1 情况/n 。/w 在/p 邓小平/nr 之前/f ，/w 陈云/nr 已经/d 把/pba 高/a 岗/n 拉拢/v 他/rr 的/ude1 事情/n 向/p 毛泽东/nr 做/v 了/ule 汇报/vn 。/w 谈话/vn 结束/v 时/ng ，/w 毛泽东/nr 握住/v 邓小平/nr 的/ude1 手/n 说/v ：/w “/w 你/rr 反映/v 的/ude1 情况/n 很/d 重要/a 。/w 看来/v 对于/p 高/a 岗/n 同志/n 的/ude1 问题/n ，/w 是/vshi 需要/v 中央/n 认真/ad 对待/v 了/ule 。/w ”/w 
邓小平/nr 和/cc 陈云/nr 向/p 毛泽东/nr 报告/n 高/a 岗/n 阴谋/n 的/ude1 举动/n ，/w 成/v 了/ule 整个/b 反对/v 高/a 岗/n 、/w 饶漱石/nr 反党/vi 阴谋/n 斗争/vn 的/ude1 一个/mq 转折点/n 。/w 在/p 此/rzs 之前/f ，/w 中央/n 虽然/c 发觉/v 了/ule 高/a 岗/n 、/w 饶漱石/nr 的/ude1 一些/mq 不/d 正常/a 的/ude1 活动/vn ，/w 但/c 并未/d 把/pba 它/rr 看得/v 那么/c 严重/a 。/w 毛泽东/nr 听/v 了/ule 邓小平/nr 和/cc 陈云/nr 的/ude1 汇报/vn 后/f ，/w 立刻/d 高度/d 重视/v ，/w 密切/ad 注视/v 事态/n 的/ude1 发展/vn ，/w 同时/c 开始/v 削弱/vn 高/a 岗/n 、/w 饶漱石/nr 的/ude1 权力/n 。/w 
后来/t ，/w 在/p 解决/v 高/a 、/w 饶/v 问题/n 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 尽管/c 邓小平/nr 不是/c [中央/n 政治局/nis]/nto 和/cc [中央/n 书记处/nis]/nt 成员/nnt ，/w 毛泽东/nr 还是/c 对/p 他/rr 委以重任/vl ，/w 让/v 他/rr 参与/v 了/ule 解决/v 高/a 饶/v 问题/n 的/ude1 许多/mq 重大/a 活动/vn ，/w 比如/v 同/p 高/a 、/w 饶/v 谈话/vn ，/w 主持/v 饶漱石/nr 问题/n 座谈会/n 等/udeng 。/w 
