已故/vn [香港/ns 电视/n 广播/vn 有限公司/nis]/ntc （/w TVB/x ）/w 荣誉/n 主席/nnt 邵逸夫/nr 遗体/n 1月10日/t 出殡/vi 。/w 仪式/n 约/d 于/p 上午/t 11时/t 结束/v ，/w 灵车/n 离开/v [香港/ns 殡仪馆/nis]/nt ，/w 前往/v 火葬场/n 。/w 中新社/nt 发/v 黎金良/nr 摄/vg 
已故/vn [香港/ns 电视/n 广播/vn 有限公司/nis]/ntc 荣誉/n 主席/nnt 邵逸夫/nr 1月10日/t 上午/t 出殡/vi ，/w 遗体/n 随后/d 移送/v 柴湾/nz [歌/n 连/ulian 臣/ng 角/q 火葬场/n]/nz 火化/v 。/w 
邵逸夫/nr 遗体/n 出殡/vi 仪式/n 相当/d 低调/n ，/w 殡仪馆/nis 大门/n 贴/v 出/vf 不准/v 拍照/vn 采访/v 告示/n ，/w 甚至/d 连/ulian 邵逸夫/nr 的/ude1 灵车/n 也/d 只/d 以/p 花束/n 装饰/vn ，/w 没有/v 按照/p 一般/ad 习俗/n 标明/v 邵府/nr 或/c 邵逸夫/nr 等/udeng 字/n 。/w 
邵逸夫/nr 的/ude1 丧礼/n 当日/t 上午/t 在/p [北角/ns 香港/ns 殡仪馆/nis]/nt 举行/v ，/w 只/d 供/vi 亲属/n 出席/v 。/w 他/rr 的/ude1 亲人/n 早上/t 陆续/d 到达/v 殡仪馆/nis ，/w 全国政协/nt 副主席/nnt 董建华/nr 以及/cc 前/f 特区/n [行政/n 长官/nnt]/nnt 曾荫权/nr 先后/d 抵达/v 殡仪馆/nis 致/v 祭/vn 。/w 
仪式/n 约/d 于/p 上午/t 11时/t 结束/v ，/w 邵逸夫/nr 夫人/n 方逸华/nr 等/udeng 亲属/n 陆续/d 离开/v [香港/ns 殡仪馆/nis]/nt ，/w 前往/v 火葬场/n 。/w 接近/v 中午/t 12时/t ，/w 邵逸夫/nr 的/ude1 遗体/n 抵达/v 火葬场/n ，/w 随后/d 进行/vn 火化/v 。/w 
邵逸夫/nr 1907年/t 出生于/v [浙江/ns 宁波/ns]/ns ，/w 原名/n 邵仁楞/nr ，/w 号/q 逸夫/nz ，/w 是/vshi 香港/ns 知名/a 的/ude1 [电影/n 制作人/nnt]/nnd 、/w 娱乐业/n 巨子/n 、/w 慈善家/nnd 。/w 2014年1月7日6时55分/t ，/w 邵逸夫/nr 于/p 家中/s 安详/a 离世/nz ，/w 享年/n [107/m 岁/qt]/mq 。/w (/w 记者/nnt 梁今/nr )/w 
