1月7日/t ，/w 记者/nnt 从/p [淮南市/ns 文/ng 广/a 新/a 局/n]/nt 了解到/v ，/w 近日/t ，/w 我市/r [3/m 家/q]/mq 单位/n 被/pbei 评选/vn 为/p [第/m 4/m 批/q]/mq [安徽省/ns 文化/n 产业/n 示范/vn 基地/nis]/nt 。/w 至此/d ，/w [淮南市/ns 省级/b 文化/n 产业/n 示范/vn 基地/nis]/nt 增至/v [5/m 家/q]/mq 。/w 
据悉/v ，/w [安徽省/ns 文化/n 产业/n 示范/vn 基地/nis]/nt 每/rz 两年/mq 评选/vn 一次/mq ，/w 原来/d 淮南/ns 仅有/nz [淮南市/ns 天宝/n 工艺品/n 制造/vn 有限公司/nis]/nt 和/cc [淮南/ns 乐/a 森/ag 黑马/n 乐器/n 有限公司/nis]/nt 两家/mq 。/w 此次/rz 经过/p 层层/q 评选/vn 、/w 公示/n ，/w 最终/d ，/w [安徽/ns 星/n 视窗/n 广告/n 传媒/n 有限公司/nis]/nt 、/w [淮南/ns 焦岗湖/nr 影视城/n 股份/n 有限公司/nis]/nt 和/cc [淮南市/ns 东/f 锦/ag 旅游/vn 文化/n 用品/n 有限公司/nis]/nt [3/m 家/q]/mq 单位/n 被/pbei 省/n 文化厅/nis 命名/v 为/p [安徽省/ns 文化/n 产业/n 示范/vn 基地/nis]/nt 。/w 
[安徽/ns 星/n 视窗/n 广告/n 传媒/n 有限公司/nis]/nt 是/vshi 安徽省/ns 主要/b 传媒/n 企业/n 之一/rz ，/w 以/p [公共/b 文化/n]/nz 产品/n 为/p 服务/v 方向/n ，/w 注重/v 文化/n 的/ude1 积累/vn 与/cc 积淀/vn ，/w 为/p 淮南/ns [文化/n 产业/n]/nz 发展/vn 助力/b 。/w 
“/w [淮南/ns 焦岗湖/nr 影视城/n 股份/n 有限公司/nis]/nt ”/w 是/vshi 大型/b 专业/n 影视/b 摄制/v 基地/nis ，/w 为/p 安徽省/ns “/w 861/m ”/w [行动/vn 计划/n]/nz 项目/n 和/cc 淮南市/ns 重点/n [文化/n 产业/n]/nz 项目/n 。/w 基地/nis 以/p 当地/s 的/ude1 春草/n 萋萋/z 、/w 夏荷/nr 郁郁/z 、/w 秋雁/nz 阵阵/q 为/p 背景/n ，/w 规划/n 建设/v 内涵/n 丰富/a 、/w 齐备/a 便捷/a 、/w [地域/n 文化/n]/nz 特色/n 鲜明/a 的/ude1 综合性/n 影视城/n ，/w 填补/v 了/ule 安徽/ns 无/v 大型/b 影视/b 基地/nis 的/ude1 空白/n 。/w 
[淮南市/ns 东/f 锦/ag 旅游/vn 文化/n 用品/n 有限公司/nis]/nt 以/p 剪纸/n 为/p [主导/n 产业/n]/nz ，/w 积极/ad 传承/vn 安徽/ns [民间/n 剪纸/n]/nz 工艺/n ，/w 深入/ad 发掘/v 淮南/ns 剪纸/n 这/rzv 一/m 民间/n 古老/a 艺术/n ，/w 形成/v 了/ule 鲜明/a 的/ude1 淮河/ns 文化/n 独有/v 特色/n ，/w 成为/v 独特/a 的/ude1 “/w 淮南/ns 流派/n ”/w ，/w 被/pbei 列为/v 淮南市/ns [第三/m 批/q]/mq [非物质/nz 文化/n 遗产/n 名录/n]/nz 。/w 
