1月9日/t ，/w 记者/nnt 从/p [马鞍山/ns 质/ng 监/vg 局/n]/nt 获悉/v ，/w 马鞍山市/ns 共有/v [14/m 家/q]/mq 企业/n 的/ude1 [14/m 个/q]/mq 产品/n 荣列/v 2013年/t 新/a 评/v “/w 安徽/ns 名牌/n ”/w 产品/n 公示/n 名单/n ，/w 公示期/nz 于/p 9日/t 结束/v ，/w 如/v 无/v 意外/a ，/w 这/rzv [14/m 家/q]/mq 企业/n 产品/n 将/d 荣获/v “/w 安徽/ns 名牌/n ”/w 称号/n 。/w 
2013年/t ，/w [马鞍山市/ns 质/ng 监/vg 局/n]/nt 共/d 确定/v 了/ule [25/m 家/q]/mq 企业/n 的/ude1 [25/m 个/q]/mq 产品/n 作为/p 重点/n 培育/v 对象/n ，/w 并/cc 经/p 相关/vn 审核/v 程序/n ，/w 推荐/v 了/ule [20/m 家/q]/mq 企业/n 的/ude1 [20/m 个/q]/mq 产品/n 申报/vn “/w 安徽/ns 名牌/n ”/w ，/w 最终/d [14/m 家/q]/mq [14/m 个/q]/mq 产品/n 荣列/v “/w 安徽/ns 名牌/n ”/w 产品/n 公示/n 名单/n 。/w 
其中/rz ，/w 第一/m 、/w 二/m 产业/n [名牌/n 产品/n]/nz [13/m 个/q]/mq ；/w [安徽省/ns 梦/n 都/d 餐饮/n 发展/vn 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 的/ude1 餐饮/n 、/w 宾馆/nis 服务/vn 有望/v 成为/v 继/vg [港口/n 集团/nis]/nt 的/ude1 [物流/n 服务/vn]/nz 之后/f ，/w 马鞍山市/ns [第二/m 家/q]/mq 服务业/n “/w 安徽/ns 名牌/n ”/w 产品/n 。/w 
下/f 一步/mq ，/w 马鞍山市/ns 将/d 进一步/d 通过/p 政府/nis 引导/v 、/w 企业/n 争创/v 、/w 部门/n 服务/vn 等/udeng 手段/n ，/w 促进/v 企业/n [质量/n 管理/vn]/nz 不断/d 规范/v ，/w [品牌/n 效应/n]/nz 不断/d 增强/v ，/w 为/p 该市/r 经济/n 快速/d 发展/vn 作出/v 新/a 贡献/n 。/w (/w 记者/nnt 陈希颖/nr 通讯员/nnt 许佳/nr )/w 
