1月8日/t ，/w [国务院/nt 常务/b 会议/n]/nz 确定/v ，/w 从/p 2014年1月1日/t 起/vf ，/w 将/d 企业/n 退休/v 人员/n [基本/a 养老金/n]/nz 水平/n 再/d 提高/v 10%/m ，/w 并/cc 向/p 其中/rz 有/vyou 特殊/a 困难/an 的/ude1 群体/n 适当/a 倾斜/vi 。/w 
全国/n 7400多万/m 企业/n 退休/v 人员/n 将/d 因此/c 受益/vi 。/w 记者/nnt 从/p [安徽省/ns 人/n 社/n 厅/n]/nt 了解到/v ，/w 安徽省/ns 将/d 着手/v 制定/vn 养老金/n 调整/v 方案/n ，/w 按照/p 国家/n 统一/vn 部署/vn ，/w 将/d 实现/v 基层/n 养老金/n 连续/a 10年/t 上涨/vi 。/w 按照/p 安徽省/ns 去年月/t 人均/a [1650/m 元/q]/mq 的/ude1 水平/n ，/w 调整/vn 后/f 的/ude1 养老金/n 每月/r 人均/a 约/d 为/p [1815/m 元/q]/mq 。/w 
记者/nnt 从/p [安徽省/ns 人/n 社/n 厅/n]/nt 了解到/v ，/w 从/p 2002年/t 到/v 2013年/t ，/w 安徽省/ns 先后/d [11/m 次/qv]/mq 调整/v 企业/n 退休/v 人员/n 养老金/n ，/w 安徽省/ns 职工/nnt 人均/a 养老金/n 水平/n 大幅/d 提高/v ，/w 人均/a 累计/vd 增加/v 待遇/n [1161/m 元/q]/mq 。/w 2001年/t ，/w 安徽省/ns 企业/n 退休/v 人员/n 养老金/n 仅/d 为/p [497/m 元/q]/mq 。/w 2013年/t ，/w 全省/n 在/p 原有/v 基础/n 上调/v 高/a 养老金/n [151/m 元/q]/mq ，/w 受益/vi 的/ude1 企业/n 退休/v 人员/n 达/v [197/m ./w 5/m 万/d 人/n]/mq ，/w 当年/t 共/d 新增/v 养老金/n 支出/n 约/d [36/m 亿元/q]/mq ，/w 调整/vn 后/f 月/n 人均/a 养老金/n 水平/n 可/v 超过/v [1650/m 元/q]/mq ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 安徽省/ns 连续/a [第/m 9/m 个/q]/mq 年头/n ，/w 调整/v 企业/n 退休/v 人员/n 养老金/n 标准/n 。/w 
今年/t ，/w 安徽省/ns 将/d 连续/a 第10年/t 提高/v 企业/n 退休/v 人员/n [基本/a 养老金/n]/nz 。/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 安徽省/ns 将/d 在/p 接到/v 国家/n 通知/n 后/f ，/w 着手/v 制定/vn 调整/v 方案/n ，/w 方案/n 经过/p 省政府/n 研究/vn 通过/p 后/f 即可/v 实施/vn 。/w 按照/p 去年/t 的/ude1 调整/vn 日程/n ，/w 安徽省/ns 或/c 将/d 于/p [4/m 月份/n]/mq 出台/vi 方案/n ，/w 并/cc 在/p 当/p 月底/t 前/f 将/d 新增/v 的/ude1 养老金/n 全部/m 发放/v 到位/vn 。/w (/w 记者/nnt 祖春玲/nr )/w 
