1月9日/t 上午/t ，/w 市政府/n 召开/v [第五/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz 。/w 市长/nnt 赵馨群/nr 主持/v 并/cc 讲话/n 。/w 市/n 领导/n 张夏林/nr 、/w 严琛/nr 、/w 金鑫/nr 、/w 刘礼生/nr 、/w 夏吉苗/nr 、/w 张国安/nr ，/w 市政府/n 秘书长/nnt 程国清/nr 和/cc 政府/nis 其他/rzv 组成/v 人员/n [出席/v 会议/n]/nz 。/w 各县/r 、/w 区政府/n 和/cc 开发区/ns 、/w [站前区/ns 管委会/nis]/nt [主要/b 负责人/nnt]/nnt ，/w [江南/nz 产业/n 集中/v 区/n]/nz 、/w [九华山/nz 风景区/n 管委会/nis]/nt 负责人/nnt ，/w 市直/b [有关/vn 单位/n]/nz 负责人/nnt 列席/v 或/c 应邀/vi 参加/v 会议/n 。/w 
会议/n 讨论/v 了/ule 即将/d 提请/v 市/n [三/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 审议/v 的/ude1 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz （/w 送审稿/n ）/w 》/w 。/w 与/cc 会/v 人员/n 结合/v 池州/ns 实际/n 和/cc [工作/vn 职能/n]/nz 提出/v 了/ule 意见/n 和/cc 建议/n 。/w 会议/n 原则/n 通过/p 《/w 报告/n 》/w ，/w 将/d 作/v 进一步/d 修改/v 完善/vn 后/f ，/w 提交/v 市委/nis 常委/nnt 会议/n 审定/vn 。/w 
赵馨群/nr 强调/v ，/w 市/n “/w 两会/n ”/w 即将/d 召开/v ，/w 市政府/n 组成/v 人员/n 要/v 吃透/v 报告/n 精神/n ，/w 认真/ad 听取/v 人大代表/nnt 和/cc 政协/nis 委员/nnt 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n ，/w 认真/ad 做好/v 解释/vn 答复/vn 工作/vn ；/w 合理/a 分工/vn ，/w 统筹兼顾/vl 做好/v 当前/t 招商引资/vl 、/w [项目/n 建设/vn]/nz 、/w 用工/vn 供需/n 对接/vi 、/w [市场/n 监管/vn]/nz 供应/vn 、/w [安全/an 生产/vn]/nz 、/w 春运/n 安全/an 、/w 学生/nnt 安全/an 、/w 农民工/nnd 工资/n 、/w 困难/an 群体/n 生活/vn 安排/v 、/w 节日/n [文化/n 活动/vn]/nz 等/udeng [各项/r 工作/vn]/nz ，/w 确保/v [人民/n 群众/n]/nz 过/uguo 上/f 一个/mq 欢乐/a 祥和/a 喜庆/vi 的/ude1 节日/n ，/w 努力/ad 实现/v 一季度/nz “/w 开门红/vl ”/w 。/w 
会上/n 还/d 对/p 省直/b 部门/n 政风/n 和/cc [公共/b 服务/vn 行业/n]/nz 行风/n 进行/vn 了/ule [民主/a 评议/vn]/nz 。/w 
