对/p [中国/ns 围棋/n]/nz 来说/uls ，/w 2013年/t 无疑/d 是/vshi 让/v 人/n 惊喜/a 的/ude1 。/w 这/rzv 一年/mq 里/f ，/w [六/m 名/q]/mq 不同/a 的/ude1 棋手/nnt 包揽/v 了/ule [六/m 项/q]/mq [世界/n 大赛/vn]/nz 的/ude1 冠军/nnt ，/w 展示/v 了/ule [中国/ns 围棋/n]/nz 雄厚/a 的/ude1 人才/n 实力/n ，/w 把/pba 老/a 对手/n 韩国/nsf 甩/v 在/p 身后/f 。/w 
“/w 翻身/vi 了/ule ”/w —/w —/w [中国/ns 围棋/n 协会/nis]/nt 主席/nnt 王汝南/nr 如/v 是/vshi 评价/vn 。/w 
2013年/t ，/w 陈耀烨/nr 九段/n 夺得/v 春兰杯/nz 冠军/nnt 、/w 时/ng 越/d 九段/n 问鼎/v LG/x 杯/ng 冠军/nnt 、/w “/w 小将/n ”/w 唐韦星/nr 九段/n 在/p 三星/ntc 杯赛/n 上/f 称雄/v 、/w 周睿羊/nr 九段/n 拿下/v 百灵/n 爱/v 透/v 杯/ng 冠军/nnt 、/w 芈昱廷/nz 九段/n 摘走/v Mlily/x 梦/n 百合/nf 杯/ng 冠军/nnt 、/w 范廷钰/nr 九段/n 获得/v 应氏杯/nz 冠军/nnt 。/w 一年/mq 之内/f 平添/v [6/m 位/q]/mq [世界/n 冠军/nnt]/nz ，/w 这/rzv 在/p [中国/ns 围棋/n 史/ng]/nz 上/f 从未有过/vl 先例/n 。/w 
[中国/ns 围棋/n]/nz 渐/d 压/v 韩国/nsf “/w [90/m 后/f]/mq ”/w 棋手/nnt 成/v 主角/nnt 
“/w 今年/t ，/w 中国/ns 棋手/nnt 取得/v 了/ule 特殊/a 的/ude1 成绩/n 。/w 能/v 在/p [全部/m 个人/n]/mq 大赛/vn 中/f 拿到/v 冠军/nnt ，/w 已经/d 超过/v 了/ule 大多数/m 围棋/n 爱好者/n 的/ude1 预期/vn 。/w ”/w 王汝南/nr 总结/v 过去/vn 的/ude1 一年/mq ，/w 面露/nz 喜色/n ，/w “/w 过去/vf 多年来/d ，/w 我们/rr 处于/v 韩国/nsf 的/ude1 压制/vn 之下/f ，/w [这些/rz 年/qt 来/vf]/nz 有所/v 起色/n ，/w 但/c 一直/d 没/d 能/v 压倒/v 他们/rr ，/w 如今/t 终于/d 翻身/vi 了/ule 。/w ”/w 
在/p 中/f 韩/b 围棋/n 对垒/vi 的/ude1 历史/n 上/f ，/w 韩国/nsf “/w [四大/n 天王/n]/nz ”/w 曾/d 占据/v 明显/a 上风/n 。/w 但/c 去年/t 以来/f ，/w [中国/ns 围棋/n]/nz 的/ude1 [世界/n 冠军/nnt]/nz 人数/n 已/d 悄然/d 超过/v 韩国/nsf ，/w 新生代/n 棋手/nnt 正在/d 用/p 冠军/nnt 奠定/v 自己/rr 的/ude1 “/w 江湖/n 地位/n ”/w 。/w 今年/t 产生/v 的/ude1 [六/m 名/q]/mq [世界/n 冠军/nnt]/nz 中/f ，/w 除了/p 陈耀烨/nr 生于/v 1989年12月/t ，/w 另外/c [五/m 人/n]/mq 都/d 是/vshi “/w [90/m 后/f]/mq ”/w 棋手/nnt 。/w 
“/w 这/rzv 一年/mq 里/f ，/w [中国/ns 围棋/n]/nz 新人/n 辈出/vi ，/w 取得/v 的/ude1 成绩/n 超乎/v 预想/vn 。/w 过去/vf ，/w 拿/v 冠军/nnt 的/ude1 棋手/nnt 都/d 是/vshi 非常/d 优秀/a 的/ude1 ‘/w 那/rzv 几个人/mq ’/w ；/w 现在/t ，/w 一些/mq ‘/w 大家/rr 不怎么/vl 认识/v ’/w 的/ude1 新人/n 一下/mq 就/d 拿到/v 了/ule 冠军/nnt 。/w ”/w 王汝南/nr 对/p 中新网/nz 记者/nnt 说/v ，/w “/w 因此/c ，/w 可以/v 说/v [中国/ns 围棋/n]/nz 的/ude1 整体/n 水平/n 提高/v 了/ule 。/w ”/w 
今天，2013年/t 围/v 甲/n 联赛/n 在/p 京/b 举办/v 闭幕式/n ，/w 重庆队/nt 获得/v 冠军/nnt ，/w 1998年/t 出生/vi 的/ude1 杨鼎新/nr 荣膺/v 最/d 有价值/nz 棋手/nnt 奖/n ，/w 比/p 他/rr 大/a [一/d 岁/qt]/mq 的/ude1 柯洁/nr 被/pbei 评为/v [最佳/z 新秀/n]/nz ，/w 时/ng 越/d 也/d 揽/v 下/f 两个/mq 个人/n 奖项/n 。/w 这些/rz 年轻/a 才俊/nz 在/p 联赛/n 的/ude1 历练/nz 中/f 证明了/v 自己/rr 。/w 从/p 2004年/t 开始/v ，/w 一些/mq 韩国/nsf 棋手/nnt 已经/d 出现/v 在/p 中国/ns 联赛/n 的/ude1 赛场/n 上/f ，/w 今年/t ，/w 中国/ns 小将/n 面对/v 韩国/nsf 知名/a 棋手/nnt 屡/d 有/vyou 胜绩/n ，/w 这/rzv 对于/p 他们/rr 的/ude1 成长/vn 帮助/v 很大/d 。/w 
去年/t 9月/t ，/w 正在/d 参加/v 围/v 甲/n 联赛/n 的/ude1 韩国/nsf 名将/n 李世石/nr 曾/d 坦言/v ：/w “/w [中国/ns 围棋/n]/nz 的/ude1 实力/n 越来越/d 强/a ，/w 带给/v 韩国/nsf 围棋/n 很强/d 的/ude1 紧迫感/n 。/w ”/w 
