由/p [北京市/ns 国有/vn 文化/n 资产/n 监督/vn 管理/vn 办公室/nis]/nt 、/w [北京/ns 东方/s 文化/n 资产/n 经营/vn 公司/nis]/nt 、/w [中国/ns 文化/n 艺术/n 有限公司/nis]/ntc 等/udeng 联合/vd 举办/v 的/ude1 “/w 汉唐/b 艺术品/n 交易所/nis 文化/n 艺术品/n 交易/vn 工作/vn [启动/v 仪式/n]/nz ”/w ，/w ６日/t 在/p 京/b 举行/v ，/w 举办/v 方/q 宣布/v “/w [北京/ns 文化/n 艺术品/n 交易所/nis]/nt ”/w 将/d 于/p 近期/t 成立/vi 。/w “/w [北京/ns 文化/n 艺术品/n 交易所/nis]/nt ”/w 由/p 汉唐/b 艺术品/n 交易所/nis 更名/vi 而/cc 来/vf ，/w 主要/b 从事/vi 中国/ns 艺术品/n 鉴定/vn 、/w 评估/vn 以及/cc 标准/n 制定/v 等/udeng 工作/vn 。/w 该/rz 交易所/nis 是/vshi 北京/ns 唯一/b 一家/n 按照/p 新/a 设/v 交易所/nis 规定/n 程序/n 通过/p 国家/n [有关/vn 部门/n]/nz 审批/vn 的/ude1 文交所/nz 。/w （/w 柳霞/nr ）/w 
