会上/n ，/w 武敏/nr 传达/v 了/ule 民革/n 安徽省/ns [十二/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 全委会/n 精神/n ，/w 带领/v 参会/vn 人员/n 学习/v 了/ule 中共/n [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 和/cc 民革/n [十二/m 届/q]/mq 二中全会/n 精神/n ，/w 并/cc 对/p 2014年/t 宿州市/ns “/w 两会/n ”/w 的/ude1 人大/nis 议案/n 、/w 集体/n 提案/n 、/w 大会/n 发言/vi 等/udeng 材料/n 的/ude1 征集/vn 情况/n 进行/vn 了/ule 通报/v 。/w 
武敏/nr 要求/n 全市/n 民革/n 党员/nnt ，/w 围绕/v 打造/v “/w [四/m 个/q]/mq 宿州/ns ”/w 、/w 建设/vn 美好/a 安徽/ns ，/w 深入/ad [调查/vn 研究/vn]/nz ，/w 精心/ad 提炼/v 成果/n ，/w 积极/ad 建言/nz 献策/vi ，/w 认真/ad 做好/v “/w 党委/nis 出题/vi 、/w 党派/n 调研/vn ”/w ，/w 为/p 中共/n [宿州/ns 市委/nis]/nto 、/w 市政府/n 提供/v 决策参考/v 。/w 
武敏/nr 强调/v ，/w 宿州/ns 民革/n 要/v 不断/d 总结经验/v ，/w 完善/v 参政议政/vl 工作/vn 机制/n ，/w 通过/p 定期/d 召开/v 参政议政/vl 专题/n 座谈会/n 等/udeng 形式/n ，/w 群策群力/vl ，/w 共同/d 调研/vn ，/w 专题/n 研讨/vn ，/w 集/q 全市/n 民革/n 之/uzhi 力/n ，/w 形成/v [优秀/a 成果/n]/nz 共享/v 。/w 
