[湖南/ns 长沙市/ns]/nz [第/m 十四/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 10日/t 举行/v [第三/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz ，/w 胡衡华/nr 当选/v [长沙市/ns 人民政府/nis]/nto 市长/nnt 。/w 
1963年6月/t 出生/vi 的/ude1 胡衡华/nr ，/w 是/vshi [湖南/ns 衡阳/ns]/ns 人/n ，/w 在职/vn 研究生/nnt 学历/n ，/w [工商/n 管理/vn 硕士/nnt]/nnt 。/w 他/rr 在/p [衡阳/ns 钢管厂/nis]/nt 工作/vn 22年/t ，/w 曾任/v 衡阳/ns 钢管/n (/w 集团/nis )/w 有限公司/nis [执行/v 董事/nnt]/nnt (/w [法人/nnt 代表/nnt]/nnt )/w 、/w 总经理/nnt 。/w 2005年7月/t 起/vf ，/w 先后/d 担任/v [湖南省/ns 经济/n 委员会/nis]/nt 主任/nnt 、/w 党组/nis 书记/nnt ，/w [湖南/ns 益阳/ns]/ns 市长/nnt 等/udeng 职/ng 。/w 2011年1月/t ，/w 担任/v [湖南省/ns 发展/vn 和/cc 改革/vn 委员会/nis]/nt 主任/nnt 、/w 党组/nis 书记/nnt 。/w 2013年12月/t ，/w 担任/v [长沙/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt 、/w 长沙市/ns 副市长/nnt ，/w [代理/vn 市长/nnt]/nnt 。/w 
此前，2013年12月23日/t 举行/v 的/ude1 长沙市/ns [第/m 十四/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt [第九/m 次/qv]/mq 会议/n ，/w 接受/v 了/ule 已转/nz 任/v [湖南省/ns 人民政府/nis]/nto 副省长/nnt 的/ude1 张剑飞/nr 辞去/v 长沙市/ns 市长/nnt 职务/n 。/w (/w 记者/nnt 邓霞/nr )/w 
