按照/p 日程/n 安排/v ，/w 合肥市/ns [第/m 十五/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq 会议/n 将/d 于/p 2014年1月15日/t 召开/v ，/w 正式/ad 会期/n 暂定/v [3/m 天/qt]/mq 半/m 。/w 
同时/c ，/w 政协/nis 合肥市/ns [第/m 十三/m 届/q]/mq 委员会/nis 第二次/mq 会议/n 定于/v 1月14日/t 上午九时/t 开幕/vi ，/w 1月17日/t 下午/t 闭幕/vi 。/w (/w 王秋婷/nr 武静/nr )/w 
