历时/vi 几个月/mq 的/ude1 著名/a 导演/nnt 张艺谋/nr 超生/vi 事件/n 终于/d 有/vyou 了/ule 定论/n 。/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w [无锡市/ns 滨湖区/ns 计生局/nis]/nt 发表/v 公开/ad 声明/n 表示/v ，/w 昨天/t 已经/d 向/p 张艺谋/nr 、/w 陈婷/nr 夫妇/n 寄发/nz [社会/n 抚养费/n]/nz 征收/v 决定书/n ，/w 两人/mq 需要/v 缴纳/vn 的/ude1 [社会/n 抚养费/n]/nz 总金额/nz 达到/v 748万余元/m 。/w 
超生/vi 罚金/n 为/p “/w 史上/d 最高/a ”/w 
须/d [30/m 天/qt]/mq 内/f 一次性/d 缴齐/nz 
陈婷/nr 、/w 张艺谋/nr 两人/mq 分别/d 于/p 2001年/t 、/w 2004年/t 、/w 2006年/t 生育/vn [三/m 个/q]/mq 子女/n ，/w 均/d 在/p 北京/ns 出生/vi ，/w 这/rzv [三/m 个/q]/mq 孩子/n 都/d 是/vshi 两人/mq 没有/v 结婚/vn 时/ng 生/v 的/ude1 ，/w 根据/p 相关/vn 法规/n 属于/v 非/b 婚生子/nz ，/w 都/d 将/d 予以/vx 处罚/vn 。/w 
计生局/nis 调取/v 张艺谋/nr (/w 陈婷/nr 无/v 工作/vn 、/w 无/v 收入/n )/w 名下/n [三/m 个/q]/mq [银行/nis 账户/n]/nz 在/p 2000年/t 、/w 2003年/t 和/cc 2005年/t 的/ude1 流水/n ，/w 发现/v 这/rzv 三/m 年间/n 张艺谋/nr 的/ude1 [实际/n 收入/n]/nz 分别为/v [2760/m 元/q]/mq 、/w [106/m 万元/q]/mq 和/cc [251/m 万元/q]/mq ，/w 这些/rz 收入/n 包括/v 他/rr 作为/p [广西/ns 电影/n 制片厂/nis]/ntcf 名誉/n 厂长/nnt 的/ude1 工资/n 。/w 拍摄/v 广告/n 收入/n 、/w 执导/v 《/w 印象/n  刘三姐/nr 》/w 的/ude1 劳务费/n 和/cc 《/w 图兰朵/n 》/w 巡演/v 补助费/n 等/udeng 。/w 
以/p 无锡市/ns [城镇/n 居民/n]/nz 当年/t 的/ude1 [人均/a 可支配/nz 收入/n]/nz 为/p 参照/v 标准/n ，/w 2000年/t 张艺谋/nr 的/ude1 收入/n 低于/v 人均收入/n ，/w 按/p 人均收入/n 的/ude1 [3/m 倍/q]/mq 征缴/vn ；/w 2003年/t 和/cc 2005年/t 高于/v 人均收入/n ，/w 按/p 人均收入/n 的/ude1 [8/m 倍/q]/mq 征缴/vn ，/w 同时/c 因/p 其/rz 违法/vn 生育/v [情节/n 严重/a]/nz ，/w 超出/v 人均收入/n 的/ude1 部分/n 还要/d 按/p [2/m 倍/q]/mq 予以/vx 征缴/vn 。/w 
据此/d ，/w [滨湖区/ns 计生局/nis]/nt 裁定/vn 对/p 张艺谋/nr 第一个/mq 孩子/n 征收/v [计划/n 外/f 生育/vn]/nz 费/n [71928/m 元/q]/mq ，/w 第二个/mq 孩子/n 收/v [社会/n 抚养费/n]/nz [2218696/m 元/q]/mq ，/w [第三/m 个/q]/mq 孩子/n 征收/v [社会/n 抚养费/n]/nz [5197230/m 元/q]/mq ，/w 总计/v [7487854/m 元/q]/mq 。/w 
按规定/nz ，/w 张艺谋/nr 在/p 接到/v 征收/vn 决定书/n 后/f 如果/c 不/d 提起/v [行政/n 复议/vn]/nz 或/c 行政诉讼/n ，/w 应/v 在/p 30日/t 内/f 一次性/d 缴纳/v 所有/b 征收/v 费用/n 。/w 逾期/vi 不/d 履行/v ，/w 将/d 依法/d 加收/v 滞纳金/n 并/cc 申请/v [法院/nis 强制/vd 执行/v]/nz 。/w 截至/v 记者/nnt 发稿/vi 时/ng ，/w 张艺谋/nr 方面/n 对此/d 未/d 作/v 进一步/d 回应/vn 。/w 
质疑/vn 
张艺谋/nr 2000年/t 才/d 挣/vi [2760/m 元/q]/mq ？/w 
张艺谋/nr 究竟/d 身家/n 几何/n ，/w 一直/d 是/vshi 坊间/nz 议论/v 的/ude1 焦点/n 。/w 昨日/t [滨湖区/ns 计生局/nis]/nt 通报/v 罚金/n 数字/n 后/f ，/w 再度/d 引发/v 热/a 议/v 。/w 很多/m 网友/n 对/p 张艺谋/nr 2000年/t 一年/mq 的/ude1 [实际/n 收入/n]/nz 仅/d 为/p [2760/m 元/q]/mq 表示/v 质疑/vn 。/w 
其实/d ，/w 张艺谋/nr 在/p 早/a 前/f 已/d 对此/d 做出/v 过/uguo 回应/vn ，/w “/w [电影/n 导演/nnt]/nnt 的/ude1 收入/n 并不/d 固定/a ，/w 有/vyou 大年/n 、/w 有/vyou 小/a 年/qt 。/w 对/p 我/rr 来说/uls ，/w 我/rr 常用/a 一年/mq 多/a 的/ude1 时间/n 磨/v 一个/mq 剧本/n ，/w 在/p 此/rzs 期间/f ，/w 还要/d 请/v 好/a 多/a 人/n 来/vf 写/v 、/w 来/vf 讨论/v ，/w 有时/d 还要/d 倒贴/v 钱/n 。/w ”/w 至于/p 收入/n 中/f 缘何/r 没有/v 《/w [幸福/a 时光/n]/nz 》/w 、/w 《/w [十面/nz 埋伏/v]/nz 》/w 、/w 《/w [千里/mq 走单骑/nz]/nz 》/w 、/w 《/w [满城/ns 尽/vi 带/v 黄金甲/nr]/nz 》/w 等/udeng 影片/n 的/ude1 导演/nnt 酬金/n ，/w 张艺谋/nr 解释/v 说/v ，/w 《/w [幸福/a 时光/n]/nz 》/w 票房/n 差/a ，/w 与/cc 投资方/n 闹翻/vi ，/w 他/rr 没收/v 到/v 酬金/n ，/w 其它/rz [三/m 部/q]/mq 影片/n 的/ude1 酬金/n 则/d 是/vshi 到/v 2010年/t 才/d 补发/v 的/ude1 。/w 
不过/c 很多/m 网友/n 表示/v ，/w 这些/rz 抚养费/n 具体/a 会/v 花/n 在/p [哪些/ry 方面/n]/nz 还是/c 没有/v 说/v 清楚/a 。/w 
截至/v 发稿/vn ，/w 记者/nnt 未能/v 得到/v [相关/vn 部门/n]/nz 的/ude1 进一步/d 回复/v 。/w 
处罚/vn 748万/m 是否/v 过重/vn ？/w 
昨天/t ，/w 有/vyou 网站/n 发起/v 了/ule “/w 张艺谋/nr 陈婷/nr 超生/vi 被罚/nz 748万/m 你/rr 怎么/ryv 看/v ”/w 的/ude1 调查/vn 话题/n ，/w 内容/n 显示/v ，/w 截至/v 今晨/t [7/m 点/qt]/mq ，/w 有/vyou 43%/m 的/ude1 网友/n 认为/v 该/rz 处罚/vn 过重/v ，/w 32.9%/m 的/ude1 网友/n 则/d 认为/v 处罚/vn 太轻/nz ，/w 只有/c 12.3%/m 的/ude1 网友/n 认为/v 处罚/vn 适度/a 。/w 
《/w [华尔街/nsf 日报/n]/nz 》/w 、/w BBC/x 新闻/n 等/udeng 国外/s 主流/n 媒体/n 在/p 今晨/t 的/ude1 报道/vn 中/f ，/w [普遍/ad 认为/v]/nz 这/rzv 一/m 罚金/n 数额/n 巨大/a 。/w “/w 这/rzv 是/vshi 令人/v 震惊/vn 的/ude1 [120/m 万/d 美元/q]/mq 的/ude1 巨额/b 罚款/vi 。/w ”/w [美国/nsf 电影/n]/nz 行业/n 杂志/n 《/w 好莱坞/nsf 报道/v 者/k 》/w 写道/v 。/w 
《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 、/w 《/w [华盛顿/nsf 邮报/n]/nz 》/w 等/udeng 则/d 在/p 文章/n 中/f 提及/v ，/w “/w 中国/ns 网友/n 经常/d 抱怨/v 中国/ns 的/ude1 富人/n 能够/v 通过/p 罚款/vi 轻而易举/al 地/ude2 违反/v [计划生育/n 政策/n]/nz ，/w 如今/t 张艺谋/nr 被罚/nz 748万余元/m ，/w 中国/ns 网友/n 认为/v 他/rr 能够/v 负担/n 这/rzv 一/m 罚款/vi ，/w 因为/c ‘/w 他/rr 有的/rz 是/vshi 钱/n ’/w 。/w ”/w 
还有/v 一些/mq 媒体/n 用/p “/w [单独/d 二胎/nz]/nz ”/w 政策/n 的/ude1 放开/vn 来/vf 调侃/v 张艺谋/nr 。/w 英国/ns 的/ude1 《/w 卫报/nz 》/w 就/d 表示/v ，/w “/w [中国/ns 政府/nis]/nt 最近/t 宣布/v ，/w 如果/c 父母/n 有/vyou 一方/mq 是/vshi 独生子/n 可以/v 多/a 生/v 一个/mq 孩子/n 。/w 可惜/v 张艺谋/nr 的/ude1 孩子/n 生/v 早/a 了/ule 。/w ”/w (/w 记者/nnt 张婷婷/nr )/w 
