据/p 台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 报道/v ，/w 新北市/ns 长/a 选举/v 战况/n 未/d 明/ag ，/w 最新/a 民调/nz 显示/v ，/w 若/c 民进党/nz 派出/v 前任/b 主席/nnt 蔡英文/nr （/w 约/d 38%/m 支持/v 度/qv ）/w 、/w 现任/v 主席/nnt 苏贞昌/nr （/w 约/d 33%/m 支持/v 度/qv ）/w 出战/v ，/w 支持/v 度/qv 仍/d 不敌/v 市长/nnt 朱立伦/nr （/w [55/m %/w 以上/f]/mq 支持/v 度/qv ）/w 。/w 若/c 国民党/n 派出/v 侯友宜/nr 、/w 李鸿源/nr 对决/v 游锡堃/nr ，/w 游/v 的/ude1 支持/vn 度/qv 亦/d 落后/a 于/p 侯/ng 、/w 李/ng 。/w 
若/c 民进党/nz 由/p 苏贞昌/nr 参选/v ，/w 朱立伦/nr 支持/v 度/qv 56%/m ，/w 苏贞昌/nr 33%/m ，/w 朱/ag 明显/a 领先/vi 苏/b [20/m %/w 以上/f]/mq 。/w 若/c 由/p 蔡英文/nr [二/m 度/qv]/mq 对/p 战/v 朱立伦/nr ，/w 朱立伦/nr 目前/t 支持/v 度/qv 也/d 占优势/vi ，/w 仍/d 获得/v 55%/m 选民/n 支持/v ，/w 蔡英文/nr 支持/v 度/qv 38%/m 。/w （/w 朱炼/nr ）/w 
