“/w 幸亏/d 张/q 大姐/n 及时/ad 关掉/v 了/ule 运行/vn 键/n ，/w 要/v 不/d 被/pbei 汽油/n 喷/v 到/v 眼睛/n 就/d 遭罪/nz 了/ule 。/w ”/w 在/p [马鞍山/ns 路/n]/nz 和/cc 皖江/nz 路/n 交口/n 一家/n 加油站/nis 内/f 上班/vi 的/ude1 高国芝/nr 说/v ，/w 当日/t [7/m ：/w 25/m 左右/f]/mq ，/w 她/rr 给/p 一辆/mq 银白色/n 的/ude1 长城牌/nz SUV/x 加满/nz 汽油/n 后/f ，/w 女/b 车主/n 因/p 质疑/vn 其/rz 在/p 加油/vi 机上/s 做手脚/vi ，/w 拒/vg 付款/vi 。/w 此/rzs 后/f ，/w 经/p 高国芝/nr 解释/v ，/w 女/b 车主/n 把/pba 几张/n [百/m 元/q]/mq 钞/ng 撒/v 出/vf 窗外/s ，/w 就/d 在/p 她/rr 捡/v 钱/n 时/ng ，/w 女/b 车主/n 又/d 冲出/vf 车/n 殴打/v 她/rr ，/w 还/d 拔出/vf 正在/d 输油/v 的/ude1 油枪/nz 指向/v 她/rr 。/w 
车主/n 疑/vg 有/vyou 猫腻/n 辱骂/v 加油/vn 女工/nnd 
高国芝/nr 今年/t [41/m 岁/qt]/mq ，/w 当日/t [7/m :/w 25/m 左右/f]/mq ，/w 她/rr 给/p 一辆/mq 汽车/n 加/v 完/vn 油/n 后/f ，/w [另一/m 辆/q]/mq 银白色/n 的/ude1 长城牌/nz SUV/x ，/w 停靠/v 在/p 了/ule 她/rr 所在/n 的/ude1 [93/m 号/q]/mq 油机/n 前/f 。/w 高国芝/nr 说/v ，/w 驾车/vi 的/ude1 是/vshi 一名/mq 三十多岁/m 的/ude1 女子/n ，/w 副/b 驾/v 上/f 还/d 坐着/vi 一个/mq 年龄/n 相仿/vi 的/ude1 男子/n 。/w 此/rzs 后/f ，/w 高国芝/nr 走到/vf 车窗/n 旁/f 问/v 对方/n ，/w 是否/v 把/pba 油箱/n 加满/nz 。/w “/w 把/pba 油/n 加满/nz 。/w ”/w 女/b 车主/n 回答/v 。/w 随后/d ，/w 高国芝/nr 开启/v 输油/vn 运行/vn 键/n 。/w [几/d 分钟/qt]/mq 后/f ，/w “/w 油枪/nz ”/w 开始/v 卡壳/v ，/w 高国芝/nr 知道/v 是/vshi 油箱/n 即将/d 加满/nz 了/ule 。/w “/w 加/v 了/ule [40/m ./w 7/m 升/v]/mq ，/w 一共/d 是/vshi [311/m 元/q]/mq 。/w ”/w 加满/nz 油/n 后/f ，/w 高国芝/nr 请/v 车主/n 付费/v 。/w 不料/d 此时/r ，/w 女/b 车主/n 质疑/vn 说/v ：/w “/w 我/rr 的/ude1 车/n 油箱/n 加满/nz 后/f ，/w 最多/ad [280/m 元/q]/mq ，/w 你/rr 这/rzv [311/m 元/q]/mq 是/vshi 怎么/ryv 算/v 出来/vf 的/ude1 ？/w 搞/v 什么/ry 猫腻/n 啊/y ？/w ”/w 面对/v 质疑/vn ，/w 在/p 旁边/f 工作/vn 的/ude1 张/q 大姐/n 上前/vi 解释/v ：/w “/w 机器/n 上/f 的/ude1 数据/n 很/d 明确/a ，/w 你/rr 可用/v 单价/n 乘/v 以/p 升/v 数/n 。/w ”/w 不过/c ，/w 女/b 车主/n 并不/d 买账/vi ，/w 开始/v 在/p 车/n 内/f 骂/v 起/vf 了/ule 张/q 大姐/n 和/cc 高国芝/nr ，/w “/w 坐/v 在/p 副/b 驾/v 上/f 的/ude1 男子/n 也/d 骂/v 我/rr 。/w ”/w 高国芝/nr 说/v 。/w 
女/b 车主/n 撒/v 钞票/n 还/d 下车/vi 打/v 人/n 
当时/t 在/p [另一/m 侧/ng]/mq 机位/n 旁/f 加油/vi 的/ude1 宋/tg 先生/n 说/v ，/w 面对/v 女/b 车主/n 辱骂/v ，/w “/w 那个/rz 加油/vi 女工/nnd 一直/d 没/d 还/d 口/n ，/w 仍/d 在/p 跟/p 其/rz 解释/v 。/w ”/w 事后/f ，/w 记者/nnt 通过/p 加油站/nis 的/ude1 监控/vn 看到/v ，/w 当日/t 7:33/m ，/w 女/b 车主/n 从/p 车窗/n 撒/v 下/f 了/ule 几张/n [百/m 元/q]/mq 钞票/n 。/w 高国芝/nr 上前/vi 蹲/v 在/p 车轮/n 边/k 捡拾/v 。/w 
随后/d ，/w 监控/vn 又/d 显示/v ，/w 高国芝/nr 捡/v 完/vn 地上/s 的/ude1 钞票/n 起身/vi 后/f ，/w 女/b 车主/n 突然/ad 从/p 车/n 内/f 冲出/vf 来/vf 殴打/v 她/rr ，/w 车/n 内/f 的/ude1 男子/n 也/d 下车/vi 参与/v ，/w 并/cc 把/pba 高国芝/nr 打倒/v 在/p 地/ude2 。/w 为/p 什/ng 突然/ad 会/v 打/v 人/n 呢/y ？/w 高国芝/nr 告诉/v [安徽/ns 商报/n]/nz 记者/nnt ，/w 她/rr 在/p 地上/s 捡/v 钱/n 时/ng ，/w 女/b 车主/n 不停/v 辱骂/vn 她/rr ，/w 还/d 侮辱/v 她/rr 人格/n ，/w 她/rr 难以忍受/vl 就/d 回/v 了/ule 嘴/n 。/w 
[视频/n 显示/v]/nz ，/w 见到/v 车主/n 动手/vi ，/w 加油站/nis 多/a 名/q [工作/vn 人员/n]/nnt 全都/d 跑/v 来/vf 劝阻/v ，/w 高国芝/nr 也/d 被/pbei 拉/v 到/v 一旁/f 。/w “/w 她/rr 的/ude1 双手/n 被/pbei 打肿/nz ，/w 面部/n 和/cc 眼角/n 被/pbei 打出/v 了/ule 血/n 。/w ”/w 张/q 大姐/n 说/v 。/w 
突/vg 拿/v 油枪/nz 喷/v 人/n 幸/vg 被/pbei 及时/ad 阻止/v 
[7/m :/w 34/m 左右/f]/mq ，/w 打/v 人/n 男子/n 已/d 回到/v 车上/s ，/w 而/cc 女/b 车主/n 转身/vi 路过/v 加油机/n 旁/f 时/ng ，/w 突然/ad 拔出/vf 油枪/nz 指向/v 高国芝/nr 。/w 此时/r ，/w 女子/n 手上/s 的/ude1 油枪/nz 刚/d 被/pbei 另外/c 一名/mq 付/v 过/uguo 钱/n 的/ude1 小伙/n “/w 激活/v ”/w ，/w “/w 枪/n 里/f 有/vyou 汽油/n ，/w 一旦/d 喷射/v 到/v 身上/s 尤其/d 是/vshi 面部/n ，/w 后果/n 不堪设想/vl 。/w ”/w 高国芝/nr 回忆/v ，/w 好/a 在/p 张/q 大姐/n 眼疾手快/vl ，/w 赶紧/d 把/pba 加油/vi 机上/s 的/ude1 运行/vn 键/n 关闭/v 。/w 
“/w 女/b 车主/n 手里/s 的/ude1 油枪/nz 对/p 着/uzhe 我/rr ，/w 并未/d 喷射/v 出/vf 汽油/n ，/w 但/c 还是/c 惊/v 出/vf 我/rr 一身/n 冷汗/nhd 。/w ”/w 高国芝/nr 说/v 。/w 监控/vn 显示/v ，/w 喷射/v 无/v 果/ng 后/f ，/w 女/b 车主/n 还/d 准备/v 用/p 油枪/nz 打/v 高国芝/nr ，/w 被/pbei [工作/vn 人员/n]/nnt 制止/v 。/w 后来/t ，/w 女/b 车主/n 见/v 高国芝/nr 在/p 报警/vn ，/w 立马/d 驶离/v 加油站/nis 。/w 
目前/t ，/w 警方/n 已/d 介入/v 调查/vn 。/w （/w 记者/nnt 吴洋/nr 、/w 李冠玉/nr ）/w 
