图片/n 来源/n ：/w 香港/ns “/w [星岛/nz 日报/n]/nz ”/w 
据/p 香港/ns “/w 晴/vi 报/n ”/w 消息/n ，/w [影视/b 大亨/n 邵逸夫/nr]/nz (/w 六/m 叔/n )/w 日前/t 去世/vi ，/w 享年/n [107/m 岁/qt]/mq 。/w 六/m 叔/n 家人/n 昨天/t 在/p 北角/ns 的/ude1 [香港/ns 殡仪馆/nis]/nt 设/v 灵/a ，/w 丧礼/n 以/p 私人/n 形式/n 进行/vn ，/w 主要/b 是/vshi 家属/n 出席/v ，/w 曾/d 和/cc 六/m 叔/n 传出/v 绯闻/n 的/ude1 女星/nnd 曹众/nr 也/d 有/vyou 到场/vi ，/w 神情/n 哀伤/an 的/ude1 她/rr 并未/d 接受/v 访问/vn 。/w 
邵逸夫/nr 离世/nz ，/w 演艺界/n 人士/n 纷纷/d 哀悼/vn ，/w 不过/c 一向/d 低调/n 的/ude1 他/rr ，/w 丧礼/n 也/d 低调/n 进行/vn 。/w 昨天/t 早上，六/t 婶/n 方逸华/nr 先/d 在/p 亲友/n 陪同/v 下/f 到达/v [联合/vd 医院/nis]/nt 的/ude1 “/w 殓房/nz 办事处/nis ”/w 领取/v 六/m 叔/n 遗体/n ，/w 随即/d 运往/v 北角/ns 的/ude1 [香港/ns 殡仪馆/nis]/nt 设/v 灵/a 。/w 灵车/n 一/m 抵达/v 殡仪馆/nis ，/w 即/v 吸引/v 守候/v 多/a 时/ng 的/ude1 大批/m 媒体/n 拍摄/v ，/w 六/m 婶/n 方逸华/nr 、/w 六/m 叔/n 长子/n 邵维铭/nr 及/cc 幼子/n 维/b 钟/n 在下/r 午时/t 份/q 陆续/d 抵达/v 殡仪馆/nis 。/w 六/m 叔/n 会/v 在/p 今天/t 出殡/vi ，/w 遗体/n 运往/v 柴湾/nz [歌/n 连/ulian 臣/ng 角/q 火葬场/n]/nz 火化/v 。/w 
[昨日/t 下午/t]/nz 二时/t 许/v ，/w 无线/b 外事/n 部/q 副总监/nnt 曾醒明/nr 与/cc 同事/n 们/k 一同/d 来到/v 殡仪馆/nis ，/w 协助/v 邵/nz 家/q 打点/vi 丧礼/n 。/w 之后/f 无线/b 行政/n 主席/nnt 梁乃鹏/nr 到达/v ，/w 曾醒明/nr 步出/v 迎接/v ，/w 两人/mq 被/pbei 大批/m 媒体/n 包围/v ，/w 探问/v 葬礼/n 的/ude1 安排/vn 及/cc 出席/v 人士/n ，/w 但/c 梁乃鹏/nr 未/d 有/vyou 回应/vn 。/w 之后/f 曾醒明/nr 表示/v ，/w 丧礼/n 不会/v 有/vyou 演艺界/n 人士/n 到场/vi 。/w 不过/c ，/w 曾/d 与/cc 六/m 叔/n 传/v 绯闻/n 的/ude1 女星/nnd 曹众/nr 就/d 有/vyou 到场/vi ，/w 她/rr 穿/v 上/f 一身/n 黑色/n 素服/n 、/w 神情/n 哀伤/an ，/w 但/c 没有/v 接受/vn 访问/vn ，/w 只是/d 匆匆/z 走入/vf 灵堂/n 。/w 
