邵逸夫/nr 爵士/nnt 葬礼/n 今日/t 在/p [香港/ns 殡仪馆/nis]/nt 举行/v ，/w 之后/f ，/w 遗体/n 将/d 被/pbei 运往/v [香港/ns 歌/n 连/ulian 臣/ng 角/q 火葬场/n]/nt 火化/v ，/w 而/cc [整个/b 过程/n]/nz 只准/nz 亲人/n 参与/v ，/w 不/d 对外/vn 公开/ad 。/w 此外/c ，/w TVB/x [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 乐易玲/nr 昨日/t 公开/ad 宣布/v ，/w 邵逸夫/nr 的/ude1 追思/vn 会/v 将/d 于/p 1月17日/t 在/p 清水湾/nz 的/ude1 [邵氏/nr 影城/n]/nz 举行/v 。/w 
1月7日/t 早上，107/t 岁/qt 的/ude1 香港/ns [娱乐/vn 之/uzhi 王/n]/nz 邵逸夫/nr 去世/vi ，/w 其/rz 葬礼/n 及/cc 追思/v 会/v 举办/vn 时间/n 地点/n 为/p 香港/ns 各界/rz 所/usuo 关注/v 。/w 
昨日/t ，/w 邵逸夫/nr 家人/n 终于/d 对外/vn 宣布/v ，/w 邵逸夫/nr 葬礼/n 将/d 于/p 今日/t 举行/v ，/w 他/rr 的/ude1 遗体/n 也/d 会/v 被/pbei 运往/v [香港/ns 歌/n 连/ulian 臣/ng 角/q 火葬场/n]/nt 火化/v ，/w 而/cc [整个/b 过程/n]/nz 只准/nz 亲人/n 参与/v ，/w 不/d 对外/vn 公开/ad 。/w 昨日/t 上午/t ，/w 邵逸夫/nr 的/ude1 遗体/n 从/p [联合/vd 医院/nis]/nt 运往/v [香港/ns 殡仪馆/nis]/nt ，/w 从/p 当天/t 下午/t 一直/d 到/v 晚上/t ，/w 不断/d 有/vyou 邵逸夫/nr 的/ude1 亲友/n 前往/v [香港/ns 殡仪馆/nis]/nt 灵堂/n 哀悼/vn 。/w 
邵逸夫/nr 的/ude1 遗体/n 运抵/nz 殡仪馆/nis 后/f 便/d 被/pbei 安放/v 在/p 一口/mq 西式/b 柚木/n 棺材/n 内/f ，/w 而/cc 楼上/s 的/ude1 吊唁/vn 厅/n 也/d 在/p 紧急/a 布置/v 灵堂/n 。/w 几乎/d 所有/b 的/ude1 港/n 媒/ng 得到/v 的/ude1 信息/n 都/d 是/vshi ：/w 灵堂/n 布置/v 好/a 后/f ，/w 包括/v 方逸华/nr 在/p 内/f 的/ude1 邵/nz 家/q 亲属/n 将/d 陆续/d 赶来/vi 。/w 
至/p 下午/t 2时/t ，/w TVB/x 行政/n 主席/nnt 梁乃鹏/nr 、/w 外事/n 部/q 副总监/nnt 曾醒明/nr 及/cc 邵氏/nr 高层/n 黄家禧/nr 等/udeng ，/w 相继/d 抵达/v 殡仪馆/nis ，/w 打点/vi 丧礼/n 事宜/n 。/w 邵逸夫/nr 的/ude1 长子/n 邵维铭/nr 、/w 幼子/n 邵维钟/nr 及/cc 家人/n 、/w 亲友/n 等/udeng ，/w 穿/v 上/f 素服/n 现身/v 灵堂/n ，/w 神情/n 哀伤/an 。/w 而/cc 中/f 联办/v 主任/nnt 张晓明/nr 也/d 有/vyou 出席/v 丧礼/n ，/w 并/cc 送来/v [国家/n 领导人/nnt]/nnt 的/ude1 唁电/n 交/v 予/v 方逸华/nr 。/w 及/cc 后/f 梁乃鹏/nr 现身/v 接受/vn 访问/vn ，/w 表示/v 方逸华/nr 心情/n 平复/vi 了/ule 些/q ，/w 丧礼/n 也/d 有/vyou 法师/nnt 主持/v 法事/n ，/w 邵逸夫/nr 的/ude1 家人/n 也/d 在/p 灵堂/n 里/f 。/w 
晚上/t ，/w 香港/ns 特首/n 梁振英/nr 现身/v 殡仪馆/nis ，/w 他/rr 此行/rzv 是/vshi 出席/v 一位/mq 老同学/nz 的/ude1 葬礼/n ，/w 当/p 他/rr 知道/v 邵逸夫/nr 的/ude1 葬礼/n 也/d 在/p 这里/rzs 举办/v 后/f 专门/d 委托/vn TVB/x 行政/n 主席/nnt 梁乃鹏/nr 转达/v 他/rr 对/p 方逸华/nr 的/ude1 慰问/vn 。/w 
晚上/t 8时/t ，/w 邵逸夫/nr 爵士/nnt 的/ude1 家人/n 出席/v 丧/vg 仪式/n 过后/v ，/w 从/p 殡仪馆/nis 不同/a 门口/s 离开/v 。/w 8时/t 许/v ，/w 有/vyou 一部/mq 接/v 载/v 邵/nz 家/q 亲友/n 的/ude1 座驾/nz ，/w 从/p 殡仪馆/nis 后门/n 开/v 出/vf ，/w 引来/v 传媒/n 们/k 争相/d 拍照/vi 。/w 
今日/t 上午/t [香港/ns 特别/d 行政区/n]/ns [第一/m 任/v]/mq [行政/n 长官/nnt]/nnt 董建华/nr 到达/v 灵堂/n 致/v 祭/vn ，/w 约/d 上午九时/t 半/m ，/w 曾醒明/nr 与/cc 六/m 婶/n 方逸华/nr 亲自/d 送/v 董建华/nr 离开/v ，/w 董建华/nr 搭膊/nz 六/m 婶/n 致/v 慰问/vn ，/w 之后/f 便/d 向/p 六/m 婶/n 鞠躬/vi ，/w 离去/vi 时/ng 神情/n 哀伤/an ，/w 未/d 有/vyou 接受/v 访问/vn 。/w 
香港/ns [第二/m 任/v]/mq 特首/n 曾荫权/nr 亦/d 携/v 夫人/n 抵达/v 灵堂/n 致哀/vi ，/w 到达/v 殡仪馆/nis 时/ng 一度/d 引起/v 传媒/n 混乱/a ，/w 曾荫权/nr 夫妇/n 神色/n 哀伤/an ，/w 一路/mq 沉默/a 不/d 语/ng 。/w 
此外/c ，/w TVB/x [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 乐易玲/nr 在/p 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 邵逸夫/nr 葬礼/n 只/d 会/v 供/vi 家人/n 出席/v ，/w 但/c 会/v 另行/d 举行/v 追思/vn 会/v 供/vi 好友/n 公众/n 吊唁/vi ，/w 她/rr 还/d 屡次/d 更正/v 了/ule 此前/t 追思/v 会/v 将/d 于/p 16日/t 举行/v 的/ude1 误传/v ，/w 将/d 在/p [邵氏/nr 影城/n]/nz 举行/v 的/ude1 追思/vn 会/v 时间/n 是/vshi 1月17日/t ，/w 届时/d 将/d 会/v 有/vyou 不少/m 受/v 过/uguo 邵逸夫/nr 提携/v 的/ude1 明星/nnd 前来/vi 。/w 此外/c ，/w 昨日/t 有/vyou 港/n 媒/ng 爆料/v 称/vn ，/w 方逸华/nr 有意/d 将/d 他/rr 的/ude1 骨灰/n 安放/v 在家/vi ，/w 亦/d 有可能/nz 骨灰/n 会/v 运/vn 到/v 海外/s 与/cc 其他/rzv 亲友/n 合葬/vi 。/w 
