人民网/nz 讯/ng 据/p 皖江/nz 在线/vn 报道/v ，/w 1月9日/t 下午/t ，/w [马鞍山市/ns 委/ng]/nto 书记/nnt 张晓麟/nr 前往/v [宁马/nz 高速公路/n]/nz 、/w 马/n 巢/n 高速/b 沿线/f 和/cc [马鞍山/ns 长江/ns 大桥/n]/nz ，/w 督查/vn “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 环境/n 综合治理/vl 工作/vn ，/w 并/cc 主持/v 召开/vn 汇报会/n ，/w 对/p 下/f 一步/mq 工作/vn 进行/vn [安排/v 部署/vn]/nz 。/w 他/rr 强调/v ，/w 全市/n 上下/f 要/v 高度/d 重视/v ，/w 向/p 垃圾/n 开战/vi ，/w 把/pba 垃圾/n 搞/v 掉/v 、/w 把/pba 树苗/n 栽/v 好/a 、/w 把/pba 东西/n 摆/v 整齐/a ，/w 掀起/v 植树/vn 绿化/vn 的/ude1 高潮/n ，/w 不断/d 改善/v 城乡/n [人居/n 环境/n]/nz ，/w 让/v [人民/n 群众/n]/nz 共享/v 环境/n 改善/v 的/ude1 成果/n 。/w 市委/nis 副书记/nnt 訾金雷/nr ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 宣传部长/nnt 盛厚林/nr ，/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 吴桂林/nr ，/w 副市长/nnt 操隆山/nz 参加/v 督查/vn 或/c 报告会/n 。/w 
张晓麟/nr 先后/d 来到/v [宁马/nz 高速公路/n]/nz 马鞍山/ns 东段/ns 、/w [宁马/nz 高速公路/n]/nz 皖/b 苏/b 交界处/n 、/w 马/n 巢/n 高速/b 沿线/f 、/w [马鞍山/ns 长江/ns 大桥/n]/nz 太白/ns 岛/n 出入/v 口/n 、/w [马鞍山/ns 长江/ns 大桥/n]/nz 郑蒲港/nr 新区/n 出入/v 口/n ，/w 现场/s 察看/v 周边/n 卫生/an 环境/n ，/w 详细/a 了解/v “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 环境/n 综合治理/vl 工作/vn 开展/v 情况/n 。/w 在/p 督查/vn 中/f 发现/v ，/w 马鞍山市/ns “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 存在/v [生活/vn 垃圾/n]/nz 、/w [建筑/n 垃圾/n]/nz 堆积/v ，/w 部分/n 山体/n 裸露/v ，/w 广告牌/n 破损/vi 等/udeng 现象/n 。/w 
在/p 随后/d 召开/v 的/ude1 汇报/vn 会上/n ，/w 张晓麟/nr 观看/v “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 环境/n 状况/n 暗访/v 情况/n 视频/n 、/w 听取/v 环境/n 综合治理/vl 工作/vn 总体/n [情况/n 汇报/vn]/nz 后/f 说/v ，/w “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 环境/n 综合治理/vl 工作/vn 是/vshi 推进/vi 美好/a 乡村/n 建设/vn 的/ude1 [重要/a 组成/v]/nz 部分/n ，/w 工作/vn 开展/v 以来/f ，/w 大家/rr 做/v 了/ule 很多/m 工作/vn ，/w 值得/v 肯定/vn 。/w 
为/p 认真/ad 贯彻/v 全省/n 美好/a 乡村/n 建设/vn 推进/vi 会/v 精神/n ，/w 全面/ad 落实/v 省委/nis 、/w 省政府/n 工作/vn 部署/vn ，/w 持续改善/v 城乡/n [人居/n 环境/n]/nz ，/w 深入/ad 推进/vi 美好/a 乡村/n 建设/vn ，/w 市委/nis 、/w 市政府/n 决定/v ，/w 在/p 全市/n 范围内/nz 组织/n 开展/v 以/p “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w (/w [铁路/n 沿线/f]/nz 、/w 公路/n 沿线/f 、/w 江河/n 沿线/f 及/cc 城市/n 周边/n 、/w 省际/b 周边/n 、/w 景区/n 周边/n )/w 为/p 突破口/n 的/ude1 环境/n 综合治理/vl 工作/vn 。/w 从/p 现在/t 起/vf ，/w 对/p “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 脏乱差/n 环境/n 进行/vn 整治/vn 和/cc 改造/vn ，/w 用/p 一年/mq 时间/n 基本/a 消除/v [垃圾/n 污染/vn]/nz 。/w 在/p 此/rzs 基础上/nz ，/w 向/p 周边/n 县区/n 、/w 开发区/ns 、/w 新区/n 及/cc 街道/ns 乡镇/n 、/w 村庄/n 延伸/v 拓展/vn ，/w 力争/v 用/p 三年/t 左右/f 时间/n ，/w 基本/a 实现/v 市域/nz 范围内/nz 城乡/n [环境/n 治理/vn]/nz 全/a 覆盖/v ，/w 全面/ad 提升/v 城乡/n 发展/v 环境/n 和/cc [人居/n 环境/n]/nz 。/w 
就/d 下/f 一步/mq 工作/vn 的/ude1 开展/vn ，/w 张晓麟/nr 指出/v ，/w 要/v 做好/v [工作/vn 计划/n]/nz ，/w 向/p 垃圾/n 开战/vi ，/w 把/pba 垃圾/n 搞/v 掉/v 、/w 把/pba 树苗/n 栽/v 好/a 、/w 把/pba 东西/n 摆/v 整齐/a ，/w 掀起/v 一场/mq 植树/vi 绿化/vn 的/ude1 高潮/n 。/w 要/v 明确/a 责任/n ，/w 坚持/v 主体/n 负责/v 、/w 属/v 地/ude2 负责/v ，/w 根据/p [工作/vn 职能/n]/nz 和/cc 任务/n 分工/vn ，/w 强力/n 推进/vi 。/w 要/v 发动群众/v ，/w 注重/v [市场化/vn 运作/vn]/nz ，/w 既/c 要/v 减少/vn 整治/v 成本/n ，/w 又/d 要/v 达到/v 工作/vn 效果/n 。/w 要/v 注意/vn 统筹/vd 协调/v ，/w 加强/v 环境/n 综合治理/vl 工作/vn 的/ude1 督查/vn ，/w [提高/v 工作/vn 效率/n]/nz 。/w 要/v 营造/vn 浓厚/a 的/ude1 宣传/vn 氛围/n ，/w 加强/v 媒体/n 监督/vn ，/w 主动/ad 曝光/vi 存在/v 的/ude1 问题/n 。/w 要/v 把/pba “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 环境/n 综合治理/vl 工作/vn 与/cc 美好/a 乡村/n 建设/vn 、/w 文明/n 创建/v 工作/vn 结合/v 起来/vf ，/w 加强/v [目标/n 管理/vn]/nz 考核/vn 。/w （/w 记者/nnt 魏志俊/nr ）/w 
