1900年6月/t ，/w 由/p [英国/ns 海军/nnd]/nt 中将/nnt 西摩尔/nrf 统率/v 的/ude1 2000余名/m 侵略军/n 进犯/v 北京/ns 遇/v 阻/vg 后/f ，/w 不甘心/nz 失败/vi ，/w 很快/d 又/d 组织/n 起/vf 近/a [2/m 万/d 人/n]/mq 的/ude1 侵略军/n ，/w 于/p 8月4日/t 沿/p 运河/n 由/p 天津/ns 向/p 北京/ns 进发/vi 。/w 8月6日/t 进攻/v 杨村/ns ，/w 受到/v 当地/s 义和团/n 奋勇/d 反击/v ，/w 虽然/c 给/p 敌人/n 以/p 重创/v ，/w 终因/nz 寡不敌众/vl 和/cc [武器/n 装备/n]/nz 的/ude1 落后/a ，/w 最后/f 未能/v 守住/v 家园/n 。/w 8月7日/t 杨村/ns 北部/f 的/ude1 南蔡村/ns 失守/vi ，/w 8月8日/t 津门/ns 首/q 驿/ng 河西务/nz 沦陷/vi 。/w 
武清/nr 地处/v 京津/ns 之间/f ，/w [战略/n 地位/n]/nz [十分/d 重要/a]/nz ，/w 历来/d 为/p [兵家/nnd 必争之地/n]/nz ，/w 也/d 是/vshi 八国联军/n 进犯/v 北京/ns 的/ude1 [必经/vn 之/uzhi 路/n]/nz 。/w 几个/mq 重镇/n 的/ude1 先后/d 沦陷/vi ，/w 使得/vi 联军/n 更加/d 有恃无恐/vl 地/ude2 暴露/v 其/rz 豺狼/n 本性/n ，/w 他们/rr 见/v 东西/n 就/d 抢/v ，/w 见/v 女人/n 就/d 追/v ，/w 稍/d 遇/v 有/vyou 反抗/v 便/d [大/a 开/v 杀戒/nz]/nz ，/w 残酷/a 之/uzhi 极/d ，/w 目不忍睹/vl 。/w [安/ag 标/v 垡/nz 村/n]/ns 窜进/nz 一群/mq 洋兵/nz ，/w 如同/v 一群/mq 饿/v 狗/n ，/w 挨家挨户/dl 翻箱倒柜/vl 抢/v 东西/n ，/w 能够/v 抢走/v 的/ude1 全部/m 掠夺/v 而/cc 去/vf 。/w 其中/rz 一个/mq 洋兵/nz ，/w 两只/mq 胳膊/n 上/f 串/q 满/a 了/ule 抢/v 来/vf 的/ude1 妇女/n 手/n 鐲/nz 。/w 闯进/v 龚庄村/ns 的/ude1 一个/mq 洋兵/nz ，/w 一手/d 用/p 枪/n 挑/v 着/uzhe [一篮/nz 鸡蛋/nf]/nz ，/w 一/m 手提/b 着/uzhe 两只/mq 老/a 母鸡/n ，/w 见/v 一家/n 房檐/n 上吊/vi 着/uzhe 一嘟噜/nz 玉米棒/nz ，/w 也/d 抢走/v [占/v 为/p 己/rr 有/vyou]/nz 。/w 
惨遭/v 洋兵/nz 洗劫/v 的/ude1 村庄/n ，/w 多/a 为/p 贫苦/a 人家/n ，/w 没/d 多少/ry 东西/n 好/a 抢/v 。/w 抢/v 不/d 来/vf 东西/n ，/w 他们/rr 便/d 糟蹋/v 女人/n ，/w 发泄/v 兽欲/n 。/w 有/vyou 一群/mq 洋兵/nz 闯进/v 村民/n 黄栓家/nr ，/w 正值/v 黄栓/nr 媳妇/n 临产/vi ，/w 疼/a 得/ude3 死/v 来/vf 活/v 去/vf 在/p 炕上/nz 打滚/v 。/w 黄栓/nr 一家人/n [苦苦/d 哀求/v]/nz ，/w 求/v 洋兵/nz 们/k 发发/nz 善心/n ，/w 豺狼/n 们/k 哪/ry 管/v 这些/rz ，/w 闯进/v 屋内/s ，/w 排/v 着/uzhe 队/n 将/d 临盆/v 女人/n 轮奸/v 。/w 
面对/v 一群/mq 豺狼/n 野兽/n ，/w [人民/n 群众/n]/nz 恨入骨髓/nz ，/w 他们/rr 以/p 菜刀/n 、/w 棍棒/n 为/p 武器/n 守护/v 家园/n 、/w 保卫/v 亲人/n ，/w 却/d 不想/v 招来/v 的/ude1 是/vshi 更为/d 残忍/a 的/ude1 屠戮/v 。/w 运河/n 岸边/s 的/ude1 下/f 朱庄村/ns ，/w 是/vshi 个/q 仅有/nz [50/m 几/d 户/q]/mq 人家/n 的/ude1 小村/n ，/w 当/p 联军/n 得知/v 小/a 村里/n 有/vyou 义和团/n ，/w 并/cc 参与/v 了/ule 对/p 他们/rr 的/ude1 抗击/vn 时/ng ，/w 一把/mq 火/n 将/d 小村/n 点燃/v ，/w 幸存/v 仅有/nz [两/q 三/m 户/q]/mq 人家/n 。/w 一群/mq 洋兵/nz 涌入/v 杨村/ns 抢掠/v ，/w 手无寸铁/vl 的/ude1 村民/n 们/k 与/cc 其/rz 抗争/vi ，/w 洋兵/nz 们/k 竟/d 将/d 这些/rz 村民/n [一个/mq 个/q]/mq 捉拿/v 住/vn ，/w 不但/c 身子/n 被捆绑/nz ，/w 而且/c 还/d 小辫/n 拴着/nz 小辫/n 拉/v 到/v 村/n 外/f ，/w 命/n 人/n 挖坑/vn ，/w 全/a 给/p 推进/vi 去/vf 活埋/vn 。/w 更/d 令人发指/vl 的/ude1 是/vshi 洋兵/nz 杀人/vi 取乐/vi ，/w 凡/d 被/pbei 他们/rr 抓走/v 的/ude1 民众/n ，/w 不但/c 当/p 牛/n 做/v 马/n 供/vi 驱使/v ，/w 而且/c 还/d 连/ulian 个/q 活口/n 不/d 留/v ，/w 不是/c 推进/vi 深井/n ，/w 就是/v 让/v 几个人/mq 跪/v 成/v 一排/mq 打/v “/w 穿心/nz 弹/v ”/w 。/w [河西务/nz 镇/n]/ns 码头村/ns 北/f 一口/mq 水井/n 里/f ，/w 一次/mq 就/d 被/pbei 推进/vi 去/vf 40多人/m ，/w 他们/rr 往/p 井里/nz 扔/v 石头/n ，/w 扔/v 瓦块/n ，/w 拿/v 无辜/n 百姓/n 的/ude1 惨叫/vi 取乐/vi 。/w 为了/p 掩盖/v 其/rz 罪行/n ，/w 最后/f 又/d 惨不忍睹/al 地/ude2 将/d 水井/n 封死/nz 。/w （/w 武清/nr ）/w 
