昨日/t ，/w [西南/ns 医院/nis 烧伤科/nit]/nt ，/w 父亲/n 毛廷奎/nr 正在/d 查看/v 大毛/nz 脚上/nz 的/ude1 伤势/n ，/w 姑姑/n 在/p [另一/m 张/q]/mq 病床/n 上/f 给/p 小毛/n 擦拭/v 身体/n 。/w 
上个月/t 19日/t ，/w 彭水县/ns 走马村/ns [2/m 组/n]/mq 的/ude1 大毛/nz 和/cc 小毛/n 两兄弟/mq 突然/ad 失踪/vi ，/w 在/p 外/f “/w 历险/v ”/w 13/m 天后/nz ，/w 小毛/n 独自/d 爬/v 回家/vn ，/w 并/cc 带/v 家人/n 找回/v 了/ule 昏迷/v 在/p 山洞/n 里/f 的/ude1 哥哥/n 大毛/nz 。/w 昨日/t ，/w 这/rzv 一/m 事件/n 引起/v 众多/a 家长/n 的/ude1 反思/vn ，/w [重庆/ns 心理学/n 学会/v]/nt 秘书长/nnt 、/w [西南/ns 大学/nis]/ntu 心理/n 学部/n 应用/v 心理/n 系主任/nnt 王卫红/nr 直言/vi 痛心/a ！/w 
昨天/t ，/w [西南/ns 医院/nis 烧伤科/nit]/nt 病房/n 内/f ，/w 逃学/v 躲进/vf 山林/n [13/m 天/qt]/mq ，/w 被/pbei 冻坏/nz 双脚/n 的/ude1 小/a 哥俩/n 正/d 躺在/v 病床/n 上/f 休息/v 。/w 大毛/nz 双脚/n 虽然/c 缠着/v 厚厚的/z 纱布/n ，/w 但/c 仍/d 能/v 看到/v 被/pbei 冻得/nz 发黑/vi 的/ude1 [十/m 个/q]/mq 脚指头/n 。/w 旁边/f 病床/n 上/f ，/w [6/m 岁/qt]/mq 的/ude1 弟弟/n 小毛/n 正/d 酣然/d 入睡/vi ，/w 睡梦中/nz 还/d 不时/d 喊着/v “/w 好痛/nz ”/w 。/w 
经过/p 抗感染/nz 和/cc 消炎/vn 治疗/vn ，/w 虽然/c 这/rzv 对/p 兄弟/n 的/ude1 病情/n 都/d 有所/v 缓解/vn ，/w 但/c 大毛/nz 由于/p [三/m 度/qv]/mq 冻伤/v ，/w 导致/v 足趾/nz 干/v 性/ng 坏死/vi ，/w 极/d 有可能/nz 要/v 接受/vn 截肢/vi 手术/n 。/w 到底/d 该/rz 不/d 该/rz 让/v 儿子/n 做/v 截肢/vn ？/w 这/rzv [9/m 天/qt]/mq 来/vf ，/w 两兄弟/mq 的/ude1 父亲/n 毛廷奎/nr 一直/d 都/d 很/d 纠结/vi 。/w 
听到/v 医生/nnt 说/v 截肢/vn 
父亲/n 涨/vi 红脸/vi 急/v 红眼/v 
昨天/t 上午/t ，/w 主治医生/nnt 方利和/nr 杨剑锋/nr 分别为/v 大毛/nz 和/cc 小毛/n 检查/vn 了/ule 病情/n 。/w 
杨剑锋/nr 按/p 了/ule 按/p 小毛/n 的/ude1 冻伤/vn 部位/n ，/w 小毛/n [眉头/n 一/d 皱/v]/nz ，/w 开始/v 喊/v 痛/a 。/w “/w 能/v 感觉/n 痛/a 是/vshi 好/a 事情/n 。/w ”/w 听/v 了/ule 杨剑锋/nr 的话/udh ，/w 毛廷/nr 奎松/ns 了/ule 一口气/d 。/w 
接着/c ，/w 方/q 利/n 开始/v 为/p 大毛/nz 检查/v 病情/n 。/w 大毛/nz 的/ude1 冻伤/vn 明显/a 比/p 弟弟/n 严重/a 很多/m ，/w 方/q 利/n 捏/v 了/ule 捏/v 冻伤/vn 处/n ，/w 问/v ：/w “/w 痛/a 吗/y ？/w ”/w 大毛/nz 点头/vi 回答/v ：/w “/w 痛/a 。/w ”/w 方/q 利/n 有点/d 不/d 相信/v ，/w 因为/c 脚趾/n 已经/d 被冻/nz 黑/a ，/w 这/rzv 意味着/v 血管/n 已经/d 栓塞/n ，/w [十/m 个/q]/mq 脚趾/n 已经/d 无血/nz 供/vi 。/w 
“/w 根据/p 诊断/vn ，/w [这种/r 情况下/nz]/nz ，/w 孩子/n 是/vshi 不/d 应该/v 有/vyou 疼痛感/nz 的/ude1 。/w ”/w 方/q 利/n 说/v ，/w 按照/p 目前/t 病情/n 的/ude1 发展/vn ，/w 大毛/nz 截肢/vi 的/ude1 可能性/n 还是/c 很大/d 。/w 听到/v 医生/nnt 的话/udh ，/w 原本/d 平静/a 的/ude1 毛廷奎/nr 脸/n 涨/vi 得/ude3 通红/z ，/w 一边/d 按压/v 大毛/nz 被/pbei 冻得/nz 发黑/vi 的/ude1 脚趾/n ，/w 一边/d 红/a 着眼/vi 反问/v ：/w “/w 医生/nnt ，/w 这个/rz 脚趾/n 还是/c 软/a 的/ude1 ，/w 孩子/n 又/d 有/vyou 感觉/n ，/w 不/d 手术/n 行吗/nz ？/w ”/w 
为/p 儿子/n 转院/vi 
希望/v 他/rr 可以/v 不/d 截肢/vi 
“/w 不/d 做手术/nz ，/w 可能/v 有/vyou 生命/n 危险/an 。/w ”/w 方/q 利/n 耐心/a 为/p 毛廷奎/nr 解释/v ，/w 大毛/nz 因/p 冻伤/v 出现/vn 了/ule 足趾/nz 干/v 性/ng 坏死/vi ，/w [十/m 个/q]/mq 脚指头/n 已经/d 没有/v 血/n 供/vi ，/w 如果/c 不/d 及时/ad 截肢/vi ，/w 感染/v 会/v 往/p 小腿/n 蔓延/vi ，/w 到/v 时候/n 如果/c 再/d 来/vf 截肢/vi ，/w 面积/n 会/v 更大/d ，/w 最终/d 可能/v 致命/vn 。/w 
“/w 做/v 了/ule 手术/n ，/w 娃儿/n 就/d 废/ag 了/ule ，/w 真的/d 废/ag 了/ule 。/w ”/w 毛廷奎/nr 说/v ，/w 自己/rr 之所以/c 让/v 孩子/n 转院/vi ，/w 就是/v 希望/vn 孩子/n 不用/d 做/v 截肢/vn 手术/n ，/w 当/p 一个/mq 健全/v 的/ude1 人/n 。/w 
原来/d ，/w 大毛/nz 小毛/n 冻伤/v 后/f ，/w 1月1日/t 就/d 被/pbei 送到/v [黔江/ns 民族/n 医院/nis]/nt 治疗/vn 。/w 当时/t 医生/nnt 就/d 表示/v ，/w 大毛/nz 必须/d 做/v 截肢/vn 手术/n ，/w 纠结/vi 了/ule [8/m 天/qt]/mq 之后/f ，/w 毛廷奎/nr 决定/v 让/v 两个/mq 孩子/n 转/v 到/v [三/m 甲/n 医院/nis]/nt 。/w 
前天/n 晚上/t [8/m 点/qt]/mq ，/w 毛廷奎/nr 把/pba 孩子/n 送到/v 了/ule [西南/ns 医院/nis 烧伤科/nit]/nt 。/w 
问/v 儿子/n 想法/n 
他/rr 最终/d 决定/v 不/d 手术/n 
毛廷奎/nr 再三/d 思索/v 后/f ，/w 他/rr [鼓起/v 勇气/n]/nz ，/w 打算/v 询问/vn 儿子/n 的/ude1 想法/n 。/w 
昨天/t 上午/t ，/w 毛廷奎/nr 问/v 大毛/nz ：/w “/w 你/rr 自己/rr 愿意/v 做/v 截肢/vn 不/d ？/w ”/w 大毛/nz 把头/n 一/m 偏/d ，/w 撇/v 了/ule 一下/mq 嘴/n ，/w 摇/v 了/ule 摇头/vi 。/w 
探访/v 
村民/n 说/v 没/d 猜/v 到/v 两个/mq 娃儿/n 在/p 这/rzv 
大毛/nz 和/cc 小毛/n 为何/ryv 离家/vi 长达/v [13/m 天/qt]/mq ？/w 他们/rr 生活/vn 在/p 怎么样/ryv 的/ude1 一个/mq 家庭/n 和/cc [校园/n 环境/n]/nz 中/f ？/w 带着/vn 这些/rz 疑问/n ，/w 昨日/t ，/w [重庆/ns 晨报/n]/nz 记者/nnt 来到/v 了/ule 彭水县/ns 走马村/ns [二/m 组/n]/mq 。/w 
村民/n 毛廷恩/nr 说/v ，/w 上个月/t 帮/v 着/uzhe 找/v 大毛/nz 和/cc 小毛/n 时/ng ，/w 自己/rr 曾经/d 多次/mq 地/ude2 路过/v 这个/rz 洞口/n ，/w 但/c 想/v 着/uzhe 洞/n 里/f 太小/d ，/w 晚上/t 温度/n 在/p [0/m ℃/w]/mq 以下/f 。/w “/w 根本/a 没/d 猜/v 到/v 这/rzv 两个/mq 娃儿/n 还/d 在/p 这里/rzs 睡得/vi 着/uzhe ！/w ”/w 毛廷恩/nr 说/v 。/w 
姐姐/n 说/v 大毛/nz 也/d 不/d 愿意/v 和/cc 我/rr 说话/vi 
从/p 走马乡/ns 沿着/p 盘山/b 公路/n 再/d 朝着/p 山顶/n 走/v [500/m 米/q]/mq ，/w 就/d 到/v 了/ule 走马乡/ns [二/m 组/n]/mq 村民/n 口中/s 的/ude1 大/a 路边/s ，/w [一/d 栋/q]/mq 平层/nz 砖瓦房/n ，/w 就是/v 大毛/nz 和/cc 小毛/n 的/ude1 家/q 。/w 
大毛/nz 和/cc 小毛/n 的/ude1 姐姐/n ，/w 今年/t [14/m 岁/qt]/mq 的/ude1 毛妞/nr (/w 化名/v )/w 在家/vi 。/w 在/p [走马/nz 中学/nis]/nts 上/f 初二/n 年级/n 。/w 由于/p 初一/n 的/ude1 同学/n 因/p [期末/t 考试/vn]/nz “/w 占用/v ”/w 教室/n ，/w 所以/c 临时/b 放/v 了/ule 半天假/nz 。/w 
毛/n 家/q 的/ude1 砖瓦房/n 不大/d ，/w 约/d [90/m 平方米/q]/mq ，/w 但/c 房间/n 却/d 不少/m 。/w 
“/w 有/vyou 一间/mq 厨房/n ，/w 一间/mq 柴房/nr ，/w 我/rr 住/vi 一间/mq ，/w [爸爸/n 妈妈/n]/nz 住/vi 一间/mq ，/w 两个/mq 弟弟/n 住/vi 一间/mq 。/w ”/w 毛妞/nr 说/v 。/w 和/cc 两个/mq 弟弟/n 一样/uyy ，/w 毛妞/nr 也/d 是/vshi 走读/v ，/w 因此/c ，/w 她/rr 说/v 自己/rr 也/d 很少/ad 见到/v 弟弟/n 。/w 
“/w 大毛/nz 也/d 不/d 愿意/v 和/cc 我/rr 说话/vi ，/w 唯一/b 可能/v 说话/vn 的/ude1 时候/n 就是/v 他/rr 晚上/t 饿/v 了/ule 想/v 吃/v 东西/n ，/w 或者/c 跟/p 我/rr 抢/v 电视/n 遥控/v 板/ng 。/w ”/w 毛妞/nr 说/v 。/w 
同桌/v 说/v 曾/d 为/p 大毛/nz 不/d 做/v 作业/vn 吵架/vi 
在/p [彭水县/ns 走马乡/ns 走马/nz 中心校/nis]/nt ，/w 位于/v 教学楼/n [5/m 楼/n]/mq 楼梯/n 边/k 的/ude1 教室/n 就是/v 大毛/nz 就读/vi 的/ude1 五年级/mq (/w 2/m )/w 班/n 。/w 同学们/nz 说/v ，/w 大毛/nz 坐/v 在/p 教室/n [第二/m 排/v]/mq 最/d 左边/f 靠墙/v 的/ude1 位置/n ，/w 桌子/n 下放/v 着/uzhe 一本/mq 作业本/n 和/cc 一张/mq 打着/v 32分/t 的/ude1 英语/nz 试卷/n 。/w 
说起/v 对/p 大毛/nz 的/ude1 印象/n ，/w 同学/n 马坤红/nr 说/v ：/w “/w 眉头/n 经常/d 皱起/nz ，/w 喜欢/vi 一直/d 坐/v 在/p 位置/n 上/f ，/w 不/d 爱/v 搭理/v 人/n ，/w 我/rr 一天/mq 最多/ad 和/cc 他/rr 说/v 得到/v [10/m 句话/q]/mq 。/w ”/w 而/cc 同学/n 陈迪/nr 则/d 直言/vi ，/w 他/rr 这/rzv [一/d 学期/n]/mq 基本上/d 没/d 和/cc 大毛/nz 说/v 过/uguo 话/n 。/w 问起/v 班/n 上/f 的/ude1 同学/n 是否/v 如/v 大毛/nz 所/usuo 说/v 嘲笑/vn 过/uguo 他/rr ，/w 陈迪/nr 想/v 了/ule 想/v 称/vn ：/w “/w 偶尔/d 笑/v 过/uguo 他/rr ，/w 有的/rz 笑/v 他/rr 矮/a ，/w 还/d 有些/rz 人/n 笑/v 他/rr 不/d 爱/v 说话/vn 。/w ”/w 
女生/n 严锦/nr 是/vshi 大毛/nz 的/ude1 同桌/v ，/w 也/d 是/vshi 班里/n 的/ude1 [学习/v 委员/nnt]/nnt 。/w 她/rr 回忆/v ，/w 自己/rr 一/m 开始/v 和/cc 大毛/nz 同桌/v 时/ng ，/w 常/d 主动/ad 找/v 对方/n 说话/vi ，/w 但/c 大毛/nz 一直/d 对/p 她/rr 爱理不理/vl 的/ude1 ，/w 她/rr 也/d 就/d 减少/v 了/ule 和/cc 他/rr 的/ude1 交流/vn 。/w “/w 经常/d 不/d 做/v 作业/vn ，/w 我们/rr 也/d 为/p 这/rzv 事/n 吵过/nz 架/qv 。/w ”/w 严锦/nr 说/v 。/w 
副校长/nnt 说/v 全校/n 师生/n 捐款/vi [4000/m 多元/b]/mq 
走马/nz 中心校/nis 副校长/nnt 王天国/nr 表示/v ，/w 得知/v 学校/nis 的/ude1 两名/mq 学生/nnt 没有/v 按时/d 到校/v 上课/vn 后/f ，/w 班主任/nnt [第一/m 时间/n]/nz 通知/n 了/ule 家长/n ，/w 因为/c 大毛/nz 以前/f 也/d 出现/v 过/uguo 逃学/v 的/ude1 情况/n ，/w 所以/c 一/m 开始/v 没有/v 引起/v 重视/vn 。/w 得知/v 两名/mq 学生/nnt 连续/a 多/a 天/qt 未归/v 家/q 后/f ，/w 学校/nis 立即/d 组织/n 老师/nnt 到/v 山林/n 中/f 与/cc 村民/n 一同/d 寻找/v ，/w 当/p 孩子/n 被/pbei 送往/v [黔江/ns 民族/n 医院/nis]/nt 后/f ，/w 也/d [第一/m 时间/n]/nz 进行/vn 了/ule 探望/v 。/w 昨日/t 上午/t ，/w 校长/nnt 已/d 带着/vn 全校/n 师生/n 捐助/v 的/ude1 [4000/m 多元/b]/mq 现金/n 赶赴/v [重庆/ns 西南/ns 医院/nis]/nth 慰问/v 。/w 
[重庆/ns 心理学/n 学会/v]/nt 秘书长/nnt 、/w [西南/ns 大学/nis]/ntu 心理/n 学部/n 应用/v 心理/n 系主任/nnt 王卫红/nr 曾/d 在/p 晨报/n 昨日/t 的/ude1 报道/vn 中/f 质问/v ：/w “/w 既然/c 孩子/n 已经/d 三番五次/dl 地/ude2 发生/v 逃到/v 山坡/n 上/f 的/ude1 事件/n ，/w 为什么/ryv 家长/n 和/cc 老师/nnt 没有/v 引起/v 重视/vn 呢/y ？/w ”/w 对此/d ，/w 班主任/nnt 张宗林/nr 表示/v ，/w 大毛/nz 几乎/d 每/rz 学期/n 都会/n 到/v 山/n 上去/vf 住/vi [两/q 三/m 次/qv]/mq ，/w 每次/r 发现/v 类似/a 的/ude1 情况/n 后/f ，/w 自己/rr 都/d [第一/m 时间/n]/nz 通知/n 了/ule 家长/n ，/w 待/vi 学生/nnt 返校/vi 后/f ，/w 也/d 进行/vn 了/ule [思想/n 教育/vn]/nz 。/w “/w 我/rr 给/p 他/rr 说/v 了/ule [无数/m 次/qv]/mq 了/ule ，/w 让/v 他/rr 在/p 学校/nis 安心/a 读书/vi ，/w 跑到/v 山/n 上去/vf 了/ule 他/rr 爸爸/n 又/d 要/v 回来/v 找/v ，/w 大人/n 赚/v 点钱/nz 不/d 容易/ad ，/w 也/d 耽误/v 了/ule 时间/n 。/w ”/w 张宗林/nr 告知/v ，/w 每次/r 大毛/nz 逃学/v 被/pbei 找回/v 来/vf 后/f ，/w 必定/d 挨/v 他/rr 爸爸/n 一顿/mq 狠打/nz 。/w 
当/p 记者/nnt 准备/v 离开/v 时/ng ，/w 五年级/mq (/w 2/m )/w 班/n 的/ude1 同学们/nz 都/d 围/v 过来/vf 询问/v 大毛/nz 的/ude1 病情/n 。/w 同学/n 张/q 天/qt 建/v 说/v ：/w “/w 我们/rr 很/d 想/v 他/rr ，/w 希望/v 他/rr 病/n 好/a 后/f 回来/v 上课/vn ，/w 我们/rr 会/v 和/cc 他/rr 做/v 朋友/n 。/w ”/w 马坤红/nr 说/v ：/w “/w 好/a 久/a 不见/v 他/rr 了/ule ，/w 很/d 想/v 大毛/nz ，/w 希望/v 他/rr 早日/d 康复/vn ，/w 如果/c 再/d 有/vyou 同学/n 欺负/v 他/rr ，/w 我/rr 就/d 告/v 老师/nnt 。/w ”/w 
相关/vn 新闻/n 
白领/b 抽/v 午休/vn 来/vf 医院/nis 探望/v 孩子/n 
昨天/t 中午/t [12/m 点/qt]/mq ，/w 小毛/n 正在/d 嚷着/v 要/v 吃/v 洋芋/n 花/n ，/w 一个/mq 打扮/v 时髦/a 的/ude1 年轻/a 女子/n 径直/d 走向/v 两个/mq 孩子/n 的/ude1 病床/n 。/w 年轻/a 女子/n 姓/v 张/q ，/w 在/p 江北/s 上班/vi ，/w 昨天/t 上午/t 在/p 《/w [重庆/ns 晨报/n]/nz 》/w 上/f 看到/v 两个/mq 孩子/n 的/ude1 遭遇/vn 后/f 很/d 是/vshi 同情/vn 。/w 于是/cc ，/w 她/rr 抽/v 午休/vn 时间/n 专程/d 跑到/v 医院/nis 来/vf 看望/v 。/w 
在/p 看/v 了/ule 孩子/n 的/ude1 伤情/n 后/f ，/w 张/q 女士/n 掏出/v [1500/m 元/q]/mq 现金/n 塞进/v 毛廷奎/nr 的/ude1 手里/s ，/w 然后/c 对/p 大毛/nz 说/v ：/w “/w 记/v 到/v 不要/d 逃学/v 了/ule ，/w 要/v 听/v [爸爸/n 妈妈/n]/nz 的话/udh 。/w ”/w 
毛廷奎/nr 还/d 没/d 来得及/v 询问/vn 她/rr 的/ude1 姓名/n ，/w 她/rr 就/d 转身/vi 离开了/v 。/w 毛廷奎/nr 说/v ，/w 昨天/t 早上/t ，/w 还有/v [3/m 个/q]/mq 好心人/n 给/p 他/rr 的/ude1 账户/n 汇/v 了/ule 款/q ，/w 从/p [200/m 元/q]/mq 到/v [2000/m 元/q]/mq 不等/vi 。/w 
“/w 我/rr 确实/ad 没有/v 想到/v ，/w 有/vyou 这么/rz 多/a 人/n 关心/v 两个/mq 孩子/n 。/w ”/w 对于/p 这些/rz 素未/nz 蒙面/vn 的/ude1 好心人/n 的/ude1 帮助/vn ，/w 毛廷奎/nr 除了/p 感谢/v ，/w 还是/c 感谢/v 。/w 记者/nnt 王婷婷/nr 
