1月9日/t ，/w 由/p [市委/nis 宣传部/nis]/nt 、/w 省/n [美术家/nnd 协会/nis]/nt 等/udeng 联合/vd 主办/v 的/ude1 王/n 非/b 新/a 水墨/n 画展/n 在/p [阜阳/ns 博物馆/nis]/nt 开展/v ，/w 标志着/v 2014年/t 阜阳市/ns 名家/n 名作/n 系列/n 展/vg 正式/ad [拉开/v 帷幕/n]/nz 。/w 市/n 领导/n 胡明莹/nr 、/w 黄珍/nr 、/w 蒋中福/nr 出席/v 开幕式/n 。/w 
为/p 宣传/vn 推介/v 阜阳/ns 名家/n 名作/n ，/w 大力/d 弘扬/v [传统/n 文化/n]/nz ，/w 促进/v 全市/n [文化/n 事业/n]/nz 和/cc [文化/n 产业/n]/nz 发展/vn ，/w 我市/r 决定/v 在/p 2014年/t 举办/v 阜阳市/ns 名家/n 名作/n 系列/n 展/vg ，/w 采取/v 请/v 进来/vf 的/ude1 方式/n ，/w 邀请/v 在/p 外/f 阜阳/ns 籍/ng [书画/n 艺术/n]/nz 家/q 等/udeng 返乡/vi 举办/v 系列/n 展览/vn ；/w 采取/v 走/v 出去/vf 的/ude1 方式/n ，/w 在/p [全国/n 各地/rzs]/nz 举办/v 阜阳/ns [民间/n 工艺/n]/nz 精品展/nz 等/udeng 展览/vn ，/w 提升/v 阜阳/ns 美誉度/nz 。/w 
王/n 非/b ，/w 1964年/t 生于/v 临泉/nz ，/w 现任/v 中国/ns 新/a 水墨/n 画院/nis 执行/v 院长/nnt ，/w 代表作/n 有/vyou 《/w 镜像/n 天庭/ns 》/w 、/w 《/w 生/v 的/ude1 去向/n 》/w 等/udeng 。/w 本次/r 画展/n 是/vshi 市/n 名家/n 名作/n 系列/n 展/vg 的/ude1 首/q 展/vg ，/w 将/d 持续/vd 至/p 1月13日/t ，/w 期间/f 将/d 展出/v 王/n 非/b 精心/ad 创作/vn 的/ude1 近/a [80/m 幅/q]/mq 作品/n 。/w （/w 记者/nnt 牛真子/nr ）/w 
