1月9日/t ，/w [安徽/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 张宝顺/nr 、/w 省长/nnt 王学军/nr 在/p [合肥/ns 稻香楼/nz 宾馆/nis]/nt 亲切/a 会见/v 了/ule [国家/n 开发/vn 银行/nis]/ntcb 董事长/nnt 胡怀邦/nr 一行/n 。/w 省委/nis 常委/nnt 、/w [常务/b 副省长/nnt]/nnt 詹夏来/nr ，/w 省委/nis 常委/nnt 、/w 省委/nis 秘书长/nnt 唐承沛/nr 及/cc 省政府/n 秘书长/nnt 邵国荷/nr 会见/v 时/ng 在座/vi 。/w 
张宝顺/nr 首先/d 对/p [国家/n 开发/vn 银行/nis]/ntcb 长期以来/dl 给予/vn 安徽/ns 发展/vn 的/ude1 大力支持/v 表示/vn 感谢/v 。/w 他/rr 说/v ，/w 近年来/dl ，/w 国开行/nz [充分/ad 发挥/v]/nz [政策性/n 银行/nis]/nz 优势/n ，/w 积极/ad 推进/vi 与/cc 我省/n 的/ude1 [开发性/n 金融/n]/nz 合作/vn ，/w 特别/d 是/vshi 去年/t 签署/v [新型/b 城镇化/vn]/nz 建设/vn 试点/vn [合作/vn 备忘录/n]/nz 以来/f ，/w 双方/n 在/p 流域/n 综合治理/vl 、/w [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 、/w [战略性/n 新兴/b 产业/n]/nz 发展/vn 等/udeng 领域/n 进行/vn 了/ule 卓有成效/vl 的/ude1 合作/vn ，/w 有力/a 促进/v 了/ule 我省/n [经济/n 社会/n]/nz 持续/vd 健康/a 发展/vn 。/w 希望/v 双方/n 进一步/d 创新/vi 合作/v 模式/n ，/w 拓展/v 合作/vn 领域/n ，/w 提升/v 合作/vn 层次/n ，/w 在/p 深化/v 合作/vn 中/f 实现/v [互利/vi 双赢/n]/nz 。/w 
胡怀邦/nr 表示/v ，/w 国开行/nz 将/d 主动/ad 融入/v 安徽/ns [发展/vn 战略/n]/nz ，/w 进一步/d 加强/v 以/p [新型/b 城镇化/vn]/nz 建设/vn 为/p 重点/n 的/ude1 全面/ad 合作/vn ，/w 为/p 安徽/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 作出/v 更大/d 贡献/n 。/w （/w 通讯员/nnt 宗禾/nr 记者/nnt 吴林红/nr ）/w 
