[本报/rz 记者/nnt]/nz 杨大伟/nr 摄/vg 
转会费/n 打破/v 此前/t 于汉超/nr [4000/m 万元/q]/mq 纪录/n 
本报/rz 昆明/ns 专电/n (/w [特派/vn 记者/nnt]/nnt 杨大伟/nr )/w 昨天/t ，/w 中超/n 转会/v 市场/n 爆出/v 一个/mq 重磅/n 消息/n ：/w [广州/ns 恒大/nz]/nz 已经/d 就/d 阿尔/nrf 滨/ng 队长/nnt 于大宝/nr 转会/v [一/d 事/n]/mq 与/cc 阿尔/nrf 滨/ng 方面/n 达成/v 一致/a ，/w 他/rr 将/d 以/p 超过/v [4000/m 万元/q]/mq 的/ude1 “/w 身价/n ”/w 加盟/v [广州/ns 恒大/nz]/nz ，/w 其/rz 转会费/n 将/d 有望/v 打破/v 此前/t 于汉超/nr 的/ude1 [4000/m 万元/q]/mq 人民币/n 的/ude1 国内/s 球员/nnt 转会费/n 纪录/n 。/w 
早/a 在/p 2012年初/t ，/w 阿尔/nrf 滨/ng 便/d 和/cc 恒大/nz 一起/s 追逐/v 于大宝/nr ，/w 最终/d 于大宝/nr 选择/v 去/vf 了/ule [大连/ns 阿尔/nrf 滨/ng]/nz 。/w 今年/t 是/vshi 于大宝/nr 和/cc [阿尔/nrf 滨/ng 俱乐部/nis]/nt 3年/t 合同/n 的/ude1 最后/f 一年/mq ，/w 时至今日/dl 双方/n 还/d 没有/v 续约/vn ，/w 这/rzv 也/d 让/v 于大宝/nr 未来/t 的/ude1 去向/n 扑朔迷离/vl 。/w 此前/t [有/vyou 消息/n 说/v]/nz ，/w 今/tg 年初/t ，/w [广州/ns 恒大/nz]/nz 已经/d 下定决心/vl 一定/b 要/v 引入/v 于大宝/nr ，/w 俱乐部/nis 董事长/nnt 刘永灼/nr 亲自/d 前往/v 大连/ns 和/cc [阿尔/nrf 滨/ng 俱乐部/nis]/nt 高层/n [进行/vn 谈判/vn]/nz 。/w 虽然/c [阿尔/nrf 滨/ng 俱乐部/nis]/nt 高层/n 否认/v 了/ule 这/rzv 一/m 消息/n ，/w 并/cc 表示/v 只要/c 于大宝/nr 本人/rr 不想/v 走/v ，/w 俱乐部/nis 是/vshi 不会/v 卖/v 他/rr 的/ude1 。/w 
尽管/c 前天/n 于大宝/nr 在/p 接受/v 大连/ns 媒体/n 采访/v 时/ng 斩钉截铁/al 地/ude2 表示/v ：/w 我/rr 不想/v 走/v ，/w 但是/c 昨日/t 事情/n 却/d 出现/v 了/ule 转机/n 。/w 有/vyou 媒体/n 爆料/v 称/vn ，/w [阿尔/nrf 滨/ng 俱乐部/nis]/nt 已经/d 与/cc 恒大/nz 达成/v 一致/a ，/w 将/d 以/p 超过/v [4000/m 万元/q]/mq 的/ude1 转会费/n 邀请/v 于大宝/nr 加盟/v ，/w 若/c 于大宝/nr 本人/rr 就/d 待遇/n 问题/n 与/cc 恒大/nz 达成/v 一致/a ，/w 那么/c 将/d 可以/v 肯定/vn 这笔/r 转会/v 交易/vn 将/d 在/p 近期/t 内/f 完成/v 。/w 
