今年/t 6月15日/t ，/w 网友/n “/w 绿色/n 彭城/ns ”/w 发/v 微博/n “/w 邀请/v [徐州市/ns 环保局/nis]/nt 开通/v 官方/n 微博/n ”/w ，/w 引来/v 不少/m 网友/n 关注/v ，/w “/w 绿色/n 彭城/ns ”/w 说/v 自己/rr 是/vshi 个/q [环保/n 志愿者/nnt]/nz ，/w 邀请/v 环保局/nis 开通/v 微博/n 主要/b 是/vshi 为了/p 方便/a 网友/n 沟通/v ，/w 还/d 可以/v 发布/vn 污染/v 企业/n 监管/v 状况/n 、/w 每日/r [空气/n 质量/n]/nz 等/udeng 信息/n ，/w 宣传/v 环保/n 。/w “/w 今年年初/t 我/rr 就/d 发/v 微博/n 邀请/v 了/ule ，/w 但/c 一直/d 没有/v 成功/a 。/w ”/w 这/rzv 条/q 邀请/v 微博/n 发布/v 之后/f ，/w “/w 绿色/n 彭城/ns ”/w 每天/r 都会/n 转发/v 一次/mq ，/w 说明/v 已经/d 是/vshi [第/m 几天/mq]/mq 邀请/v 了/ule 。/w 记者/nnt 发现/v ，/w 早/a 在/p 2012年8月5日/t 就/d 有/vyou 网友/n “/w 小僧/nz 很/d 环保/n ”/w 发/v 微博/n 邀请/v [徐州/ns 环保局/nis]/nt 开/v 官/n 微/ag ，/w 呼吁/v “/w 让/v 环保局/nis 也/d 出来/vf 拉呱/nz ”/w 。/w 
7月2日/t ，/w [实名/gi 认证/vn]/nz 为/p “/w [徐州市/ns 环保局/nis]/nt 官方/n 微博/n ”/w 的/ude1 微博/n 上/f 线/n ，/w 其/rz 昵称/n 为/p “/w [市/n 环保局/nis]/nt 宣教处/nz ”/w ，/w 不过/c 这/rzv 一/m 官/n 微/ag 截至/v [昨日/t 下午/t]/nz [2/m 点/qt]/mq ，/w 仍/d 为/p 零/m 发布/v 。/w 
“/w 小僧/nz 很/d 环保/n ”/w 说/v ：/w 千呼万唤/vl 始/vg 出来/vf ，/w 扯着/v 嗓子/n 呼吁/v 许久/m ，/w [徐州/ns 环保局/nis]/nt 的/ude1 微博/n 终于/d 出来/vf 了/ule ，/w 可惜/v 出来/vf 的/ude1 是/vshi 个/q 超级/b “/w 大/a 僵尸/n ”/w 。/w 
为何/ryv 开通/v 一个/mq 多/a 月/n 仍/d 是/vshi “/w 零/m 发布/v ”/w ，/w [徐州市/ns 环保局/nis]/nt 宣教处/nz 负责人/nnt 潘主任/nr 回应/vn 称/v ：/w “/w 是因为/c 账号/n 密码/n 忘记/v 了/ule ”/w 。/w 他/rr 说/v 根据/p 市/n 里/f 的/ude1 要求/n ，/w 分别/d 在/p 新浪/ntc 、/w 腾讯/ntc 开通/v 了/ule 官方/n [微博/n 账号/n]/nz ，/w 新浪/ntc 账号/n 忘记/v 了/ule ，/w 一直/d 用/p 腾讯/ntc 的/ude1 账号/n 发布/v 信息/n 。/w 记者/nnt 查阅/v 发现/vn ，/w 从/p 开通/v 至/p 昨日/t ，/w 腾讯/ntc 官/n 微/ag 一共/d 发布/v 七条/mq 信息/n ，/w 其中/rz 只有/c 一条/mq 与/cc 环保/n 有关/vn 。/w 潘/nz 主任/nnt 说/v ，/w 昨天/t 他们/rr 已经/d 找回/v 账号/n ，/w 开始/v 正常/a 运作/vn 。/w [昨天/t 下午/t]/nz 4点25分/t ，/w 官/n 微/ag 发布/v [第一/m 条/q]/mq 信息/n “/w 让/v 我们/rr 为/p 徐州/ns 的/ude1 天/qt 更/d 蓝/a 、/w 水/n 更/d 清/tg 、/w 地/ude2 更/d 绿/a 做出/v 贡献/n ！/w ！/w ”/w 而/cc 此时/r 的/ude1 官/n 微/ag 粉丝/nf 已/d 达/v [一/d 万/d 多/a]/mq 。/w 
据/p 了解/v ，/w 徐州/ns 曾/d 于/p 今年/t [6/m 月初/t]/mq 推出/v 以/p “/w 徐州/ns 发布/v ”/w 为/p 主体/n 的/ude1 网络/n [信息/n 发布/v]/nz 平台/n ，/w 其中/rz 包括/v “/w [政务/n 微博/n]/nz 群/ng ”/w ，/w 主要/b 由/p [徐州/ns 政府/nis]/nt 、/w 各县/r （/w 市/n ）/w 区/n 、/w 市级/b 机关/n 部门/n [政务/n 微博/n]/nz 和/cc [突发/vn 事件/n 应急/vn 管理/vn]/nz 专家/nnt 微博/n 组成/v 。/w “/w 徐州/ns 发布/v ”/w 被/pbei 认证/vn 为/p “/w [徐州市/ns 政府/nis 新闻/n 办公室/nis]/nt ”/w ，/w 其/rz 微博/n 群/ng 栏目/n 下/f 汇集/v [数十/m 个/q]/mq [政务/n 微博/n]/nz ，/w 其中/rz 规划局/nis 、/w [文/ng 广/a 新/a 局/n]/nz 、/w [农业/n 资源/n]/nz 开发局/nis 、/w 睢宁/ns 发布/v ，/w 均/d 为/p “/w 零/m 发布/v ”/w 。/w 
