2013年10月25日/t ，/w [福州市/ns 旅游局/nis]/nt 官方/n 微博/n 在/p 网上/s 就/d “/w 新快报/nz 记者/nnt 被/pbei 拘/vg ”/w 作出/v 不当/a 评论/n ，/w 称/v “/w 最/d 讨厌/v 记者/nnt ，/w 挑/v 黄/a 黑/a 腐/vg 这种/r 容易/ad 红/a 的/ude1 新闻/n ，/w 沽名钓誉/vl ”/w ，/w 引发/v 网友/n 强烈/a 不满/an ，/w 部分/n 媒体/n 从业者/n 在/p 转发/v 的/ude1 同时/c ，/w 要求/n [福州市/ns 旅游局/nis]/nt 道歉/vi 。/w 
25日/t 上午/t 11时/t 许/v ，/w 记者/nnt 在/p 微博/n 看到/v ，/w [福州市/ns 旅游局/nis]/nt 已/d 删除/v 了/ule 此前/t 的/ude1 不当/a 评论/n ，/w 但/c 留言/n 已/d 被/pbei 网友/n 截图/vn 下来/vf 。/w 记者/nnt 从/p 截图/vn 上/f 看到/v ，/w [福州市/ns 旅游局/nis]/nt 官方/n 微博/n 在/p 25日/t 上午/t 8:57/m 评论/n 网友/n “/w 雪梨/nf 柚/ng ”/w 的/ude1 帖子/n 时/ng 称/v ，/w “/w 赚/v 黑心/n 钱/n ，/w 说谎/vi ，/w 总会/nis 遭/v 报应/n 的/ude1 。/w 最/d 讨厌/v 你们/rr 这些/rz 记者/nnt …/w …/w 就/d 会/v 挑/v 黄/a 黑/a 腐/vg 这种/r 容易/ad 红/a 的/ude1 新闻/n ，/w 沽名钓誉/vl 。/w ”/w 据/p 该/rz 网友/n 自述/n ，/w 其/rz 为/p 新快报/nz 被/pbei 拘/vg 记者/nnt 陈永洲/nr 的/ude1 妻子/n 。/w 
短短/z 不到/v 百字/nz 的/ude1 评论/n ，/w 在/p 网上/s 引起/v 众多/a 网友/n 的/ude1 强烈/a 不满/an 。/w 网友/n “/w 子野/nz NO1/x ”/w 表示/v ，/w [福州市/ns 旅游局/nis]/nt 官方/n 微博/n 骂/v 记者/nnt [像狗/nz 一样/uyy]/nz ，/w 请/v 说明/vn 情况/n 。/w 部分/n 媒体/n 从业者/n 在/p 质疑/vn 的/ude1 同时/c ，/w 要求/n 旅游局/nis 作出/v 道歉/vn 。/w 网友/n “/w 花花/nz ”/w 说/v ，/w “/w 以偏概全/vl ，/w 简直/d 就是/v ‘/w 毒舌/nz ’/w ，/w 必须/d 深究/v 。/w ”/w 
记者/nnt 随后/d 联系/v 了/ule [福州市/ns 旅游局/nis 办公室/nis]/nt 。/w 值班/vn 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 听完/v 记者/nnt 的/ude1 叙述/vn 表示/v ，/w 由于/p 已经/d 是/vshi 下班/vi 时间/n ，/w 请/v 记者/nnt 在/p 下午/t 上班/vi 时间/n 再/d 联系/v 相关/vn 负责人/nnt 刘先生/nr 直接/ad 反映/v 。/w 
中午/t 12时30分/t 左右/f ，/w [福州市/ns 旅游局/nis]/nt 官方/n 微博/n 再次/d 发声/vn ，/w 称/v “/w 关于/p 对/p 新快报/nz 记者/nnt 事件/n 的/ude1 评论/n ，/w 并非/v [福州市/ns 旅游局/nis]/nt 官方/n 意见/n 发布/v ，/w 具体/a 事件/n 原因/n 已/d 在/p 调查/vn 。/w 由此/d 造成/v 的/ude1 不良/a 影响/vn ，/w [福州市/ns 旅游局/nis]/nt 对/p 广大/b 网友/n 特别/d 是/vshi 媒体/n 记者/nnt 诚挚/a 的/ude1 道歉/vn 。/w ”/w 
