在/p 威海/ns 警方/n 的/ude1 这/rzv 条/q 微博/n 中/f ，/w 原/b 照片/n 清晰/a 显示/v 了/ule 当事人/n 脸部/n ，/w 本报/rz 做/v 了/ule 马赛克/n 处理/vn 。/w 
日前/t ，/w [海口/ns 监狱/nis]/nt 挂出/nz 的/ude1 这/rzv 条/q 横幅/n 走红/vi 网络/n 。/w 图片/n 来源/n ：/w @/w 天翼/nz 小/a 天/qt 
“/w 向/p 离开/v 看守所/nis 的/ude1 兄弟/n ：/w [说/v 声/qv 再见/vi]/nz ！/w ”/w [山东/ns 威海市/ns 公安局/nis]/nt 官/n 微/ag 一条/mq 寄语/v 赴/v 监狱/nis 服刑/vi 人员/n 的/ude1 微博/n ，/w 昨日/t 引发/v 围观/vn 。/w 部分/n 网友/n 认为/v ，/w 照片/n 未/d 对/p 面部/n 做/v 技术/n 处理/vn ，/w 涉嫌/v 侵犯/vn 当事人/n 隐私/n 。/w 此外/c ，/w 寄语/v 用/p 词/n 也/d 不当/a 。/w 
对此/d ，/w @/w 威海/ns 警方/n 在线/vn 的/ude1 管理者/nnt 杨警官/nr 解释/v ，/w “/w 再见/vi ”/w 是/vshi 指/v 再次/d 回/v 威海/ns ，/w 并非/v “/w 再/d 回/v 看守所/nis ”/w 。/w 至于/p 被/pbei 指/v 侵犯/vn 当事人/n 肖像权/nz ，/w 他/rr 觉得/v “/w 没什么/vl 问题/n ”/w ，/w 而且/c 当事人/n 的/ude1 表情/n 契合/v “/w 笑/v 对/p 未来/t ”/w 的/ude1 主题/n 。/w 
网友/n ：/w 谁/ry 愿意/v 再见/vi 你们/rr ？/w 
这/rzv 条/q 后来/t 引发/v 争议/vn 的/ude1 微博/n 是/vshi 昨日/t 11时/t 许/v 发布/vn 的/ude1 ，/w 对象/n 是/vshi “/w 12月11日/t 至/p 12日/t 离开/v [威海市/ns 看守所/nis]/nt 赴/v 潍坊/ns 、/w 济南/ns 等/udeng 监狱/nis 服刑/vi 的/ude1 [35/m 名/q]/mq 罪犯/nnd ”/w 。/w 微博/n 写道/v ：/w 虽然/c 您/rr 曾经/d 伤害/vn 过/uguo [这个/rz 城市/n]/nz ，/w 伤害/vn 过/uguo [这个/rz 城市/n]/nz 的/ude1 人/n ，/w 可/v 在/p 您/rr 将要/d 离开/v 这/rzv 威海/ns 时/ng ，/w 我们/rr 还是/c 要说/c 一声/mq ：/w 再见/vi ！/w 希望/v 您/rr 入狱/vi 后/f 能/v 好好/d 改造/vn ，/w 希望/v 您/rr 出狱/vi 后/f 还/d 能/v 回到/v 威海/ns …/w …/w 
“/w 再次/d 相见/vi ？/w 不要/d 了/ule 吧/y ？/w 谁/ry 愿意/v 再/d 去/vf 见/v 你们/rr 啊/y ？/w ”/w 网友/n @/w 阿土/nz 1984/m 跟帖/nz 。/w [威海市/ns 公安局/nis]/nto 官/n 微/ag 名为/v @/w 威海/ns 警方/n 在线/vn ，/w 自/p 2011年2月19日/t 上/f 线/n 以来/f ，/w 粉丝/nf 数/n 已/d 超过/v 30万/m ，/w 微博/n 发布者/nz 也许/d 没想到/nz ，/w 此番/nz “/w 再见/vi ”/w 两个/mq 字/n 会/v 引发/v 争议/vn 。/w 
除了/p 寄语/v ，/w 微博/n 还/d 配发/v 了/ule 一张/mq 身着/v 黄色/n 上衣/n 的/ude1 服刑/vn 人员/n ，/w 拎着/v 包裹/n 走出/v 大门/n 的/ude1 正面/b 照片/n ，/w 并且/c 打/v 了/ule [四/m 个/q]/mq 字/n “/w 笑/v 对/p 未来/t ”/w 。/w 这/rzv 同样/d 被/pbei 一些/mq 网友/n 认为/v 不妥/a 。/w “/w 为什么/ryv 不/d 打/v 马赛克/n ？/w 到底/d 给/p 不/d 给/p 人/n 改正/v 的/ude1 机会/n 啊/y ？/w ”/w 网友/n @/w 热血/n 豆腐/nf 爱丽丝/nrf 等/udeng 人/n 质疑/vn 照片/n 没有/v 遮挡/v 服刑/vn 人员/n 面部/n ，/w 有/vyou 侵犯/v 肖像权/nz 之/uzhi 嫌/v 。/w 
回应/vn ：/w 原先/d 备/v 有/vyou 打/v 马赛克/n 照片/n 
至于/p [那/rzv 张/q 照片/n]/nz ，/w 该/rz 警官/nnt 称之为/v “/w [操作/vn 失误/vn]/nz ”/w 。/w “/w 刚开始/nz 确实/ad 是/vshi 打/v 过/uguo (/w 马赛克/n )/w ，/w 发/v (/w 微博/n )/w 时/ng 发/v 错/v 了/ule ，/w 打/v 了/ule (/w 马赛克/n )/w 的/ude1 [那/rzv 张/q 照片/n]/nz 没/d 发出/v 来/vf 。/w ”/w 他/rr 说/v ，/w 微博/n 发出/v 后/f ，/w 自己/rr 与/cc 同事/n 查/v 了/ule 一些/mq 有关/v 肖像权/nz 的/ude1 规定/n ，/w “/w 觉得/v 没什么/vl 问题/n ”/w 。/w 
而且/c ，/w 这位/r 警官/nnt 认为/v ，/w 罪犯/nnd 的/ude1 [面部/n 表情/n]/nz 能/v 表达/vn 出/vf “/w 笑/v 对/p 未来/t ”/w 的/ude1 意思/n 。/w 他/rr 认为/v ，/w 罪犯/nnd 去/vf 服刑/vi 表明/v 其/rz 罪责/n 得到/v 确认/vn ，/w 从/p 理论上/nz 来说/uls 过去/vf 的/ude1 事/n 已/d 了结/v ，/w 是/vshi 一种/mq 解脱/v ，/w 应该/v 笑/vn 对/p 未来/t 。/w “/w 我们/rr 觉得/v (/w 照片/n 中/f 的/ude1 )/w 表情/n 特别/d 好/a ，/w 如果/c 打/v 马赛克/n ，/w 这/rzv 张/q 照片/n 就/d 没/d 意义/n 了/ule ”/w ，/w 而且/c “/w 已经/d 发/v 了/ule ，/w 删/v 了/ule 也/d 觉得/v 对/p 大家/rr 的/ude1 评论/n 不是/c 很/d 尊重/v ”/w 。/w 杨警官/nr 还/d 说/v ，/w “/w (/w 网友/n )/w 若/c 觉得/v 不妥/a ，/w 我们/rr 也/d 可以/v 处理/vn 下/f 。/w ”/w 南/b 都/d 记者/nnt 张东锋/nr 实习生/nnt 唐骏垚/nr 
再/d 来/vf 一幅/mq 
“/w [海口/ns 监狱/nis]/nt 是/vshi 你们/rr 永远/d 的/ude1 家/q …/w …/w ”/w 
除了/p 威海/ns 警方/n 官/n 微/ag ，/w 近来/d 因为/c 网友/n 的/ude1 不同/a 解读/v 而/cc 引发/v 争议/vn 的/ude1 还有/v [海口/ns 监狱/nis]/nt 。/w 相比/vi 前者/rzv 满满/z [140/m 个/q]/mq 字/n 微博/n ，/w 后者/rzv 只/d 因/p 一条/mq [18/m 个/q]/mq 字/n 的/ude1 标语/n ：/w “/w [海口/ns 监狱/nis]/nt 是/vshi 你们/rr 永远/d 的/ude1 家/q ，/w 欢迎/v [常/d 回家/vi 看看/v]/nz ”/w 。/w 
这/rzv 条/q 由/p 网友/n @/w 天翼/nz 小/a 天/qt 拍/v 到/v 的/ude1 照片/n ，/w 自/p 上周/t 出现/v 在/p 网上/s 后/f ，/w 招来/v 一片/mq 吐槽/nz 。/w 因为/c 拍摄/v 者/k 未/d 说明/v 标语/n 的/ude1 具体/a 指向/v ，/w 一些/mq 网友/n 自然而然/al 地/ude2 联想/vi 到/v 是/vshi 说/v 给/p 服刑/vi 人员/n 的/ude1 ，/w [一致/a 认为/v]/nz 其/rz “/w 雷/n 人/n ”/w 。/w 
近日/t ，/w [河北/ns 卫视/n]/nz 对/p 此事/r 进行/vn 了/ule 报道/v 。/w 在/p 节目/n 中/f ，/w 一位/mq 受/v 访/v 的/ude1 当地/s 居民/n 给/p 出/vf 的/ude1 说法/n 是/vshi ，/w [前段/t 时间/n]/nz [海口/ns 监狱/nis]/nt 有/vyou 大批/m [工作/vn 人员/n]/nnt 调/v 到/v 其他部门/nit 去/vf 工作/vn ，/w 这/rzv 条/q 横幅/n 是/vshi 监狱/nis 在/p 向/p 调走/nz 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 道别/vi 。/w 
