安金明/nr 说/v ，/w 以前/f 北京/ns 的/ude1 什刹海/ns 就是/v 一个/mq 喝茶/vi 的/ude1 地方/n ，/w 现在/t 不仅/c 可以/v 喝茶/vi ，/w 还/d 可以/v 喝/vn 咖啡/nf 、/w 吃饭/vi 、/w 购物/vn 、/w 休闲/vn ，/w 北京/ns 要/v 把/pba 什刹海/ns 周边/n 几乎/d 所有/b 的/ude1 四合院/n 全部/m 开发/vn 出来/vf ，/w 开办/v 主题/n 旅游/vn 酒店/nis 。/w “/w 这个/rz 方案/n 已经/d 推广/vn 两年/mq ，/w 难度/n 很大/d 。/w 四合院/n 开/v 特色/n [主题/n 酒店/nis]/nz 之后/f ，/w 老外/n 很/d 喜欢/vi ，/w 一/m 晚上/t 卖/v 两万/m ，/w 而且/c 还/d 订/v 不到/v 房/n 。/w ”/w 安金明/nr 说/v 。/w 
点击/v 进入/v 直播/vn 页面/n 
相关/vn 新闻/n ：/w 
2014/m 中国/ns 城市/n 旅游/vn [发展/vn 战略/n]/nz 研讨会/n 将/d 在/p 成都/ns 召开/v 
戴斌/nr ：/w 到/v 2020年/t 中国/ns 75%/m 的/ude1 人群/n 可享/nz [带/v 薪/ng 休假/vi]/nz 
2013年/t 成都/ns 接待/v 游客/n [1/m ./w 55/m 亿/m 人次/qv]/mq 旅游/vn 总收入/n 1330亿/m 
2013年/t 黄山市/ns 乡村游/nz 游客/n 接待/v 量/n 占/v 总/b 接待/v 量/n 65%/m 
2014年/t 旅游/vn 经济发展/v 将/d 延续/v 平稳/a 较快/d 增长/v 态势/n 
[成都/ns 文/ng 旅/vg 集团/nis]/ntc 董事长/nnt ：/w [文化/n 旅游/vn]/nz 可/v 成为/v [新型/b 城镇化/vn]/nz 的/ude1 重要/a 支撑/v 
2013年/t [游客/n 维权/n]/nz 意识/n 增强/v 投诉/vn 与/cc 质/ng 监/vg 满意度/n 大幅/d 提升/v 
2013年/t [第四/m 季度/n]/nz [城市/n 环境/n]/nz 敏感/a 因素/n 满意度/n 下滑/vi 
2013年/t [第/m 4/m 季度/n]/mq 全国/n 游客/n 满意度/n 报告/n 出炉/v 北京/ns 下降/vi [2/m 位/q]/mq 
2013年/t 出境/vi 游客/n [满意度/n 调查/vn]/nz 报告/n 发布/v 加拿大/nsf 排/v 首位/n 
