于/p 冲/v 表示/vn ，/w 智慧/n 旅游/vn 说到底/dl 是/vshi 一个/mq 政府/nis 的/ude1 基础设施/gi 和/cc [公共/b 服务/vn]/nz 的/ude1 综合体/nz ，/w 需要/v 硬件/n 的/ude1 投资/vn ，/w 但是/c 更/d 需要/v 软件/n 的/ude1 服务/vn 。/w 围绕/v “/w 智慧/n 旅游/vn ”/w ，/w [山东省/ns 旅游局/nis]/nto 几年来/qt 主要/b 抓/v 了/ule 以下/f [几/d 件/q]/mq 事/n ：/w 
第一/m ，/w 运用/v 大/a 数据/n 。/w 一/m 是/vshi 打造/v 景区/n 流量/n 的/ude1 [监测/vn 系统/n]/nz 、/w 全省/n 住宿/vn 登记/v 系统/n 、/w 目的地/n 数字/n 服务/v 系统/n 、/w 旅游/vn 的/ude1 营销/vn 系统/n 等/udeng ，/w 这些/rz 即时/d 数据/n 对/p 研究/vn 旅游/vn 发展/vn 、/w 旅游/vn 动态/n 起到/v 很/d 重要/a 的/ude1 作用/n ；/w 二/m 是/vshi 和/cc 百度/ntc 、/w 谷歌/ntc 等/udeng 搜索引擎/n 合作/vn ，/w 特别/d 是/vshi 和/cc 谷歌/ntc 的/ude1 合作/vn ，/w 使/v 山东/ns 的/ude1 青岛/ns 、/w 济南/ns 、/w 泰安/ns 、/w 济宁/ns 、/w 烟台/ns 、/w 威海/ns 这些/rz 外向/a 度/qv 比较/d 高/a 的/ude1 城市/n ，/w 在/p 海外/s 的/ude1 点击量/nz 和/cc 知名度/n 大幅/d 地/ude2 提高/v ，/w 在/p 营销/vn 和/cc 管理/vn 上/f 都/d 起到/v 了/ule 一些/mq 重要/a 的/ude1 作用/n ；/w 三/m 是/vshi 与/cc 大型/b 的/ude1 OTA/x 合作/vn ，/w 通过/p 他们/rr 的/ude1 数据/n ，/w 来/vf 了解/v 游客/n 感兴趣/a 的/ude1 产品/n 。/w 
第二/m ，/w 建设/v 微博/n 、/w 微信/nz 、/w [新兴/b 媒体/n]/nz [公共/b 服务/vn 平台/n]/nz 。/w [山东/ns 旅游局/nis]/nt 的/ude1 [微博/n 粉丝/nf]/nz 去年/t 年底/f 达到/v 340万/m ，/w 向/p 游客/n 提供/v 要素/n 方面/n 的/ude1 第一手/b 信息/n ，/w 而且/c 开通/v 了/ule 人人网/nz 、/w 微信/nz [公共/b 服务/vn 平台/n]/nz 以及/cc 搜狐/ntc 客户端/nz 等/udeng 方面/n 的/ude1 一些/mq 手段/n 。/w 山东/ns [17/m 个/q]/mq 城市/n ，/w 全部/m 开通/v 官方/n 微博/n ，/w 其中/rz [17/m 个/q]/mq 城市/n 开通/v 微信/nz 公共/b 平台/n ，/w 开设/v 官方/n 微博/n 、/w 微信/nz 等/udeng ，/w 实现/v 和/cc 游客/n 的/ude1 一对一/vl 的/ude1 交流/vn 和/cc 互动/vn ，/w 来/vf 提高/v 旅游/vn [公共/b 服务/vn]/nz 功能/n 和/cc 效率/n 。/w 
点击/v 进入/v 直播/vn 页面/n 
相关/vn 新闻/n ：/w 
2014/m 中国/ns 城市/n 旅游/vn [发展/vn 战略/n]/nz 研讨会/n 将/d 在/p 成都/ns 召开/v 
戴斌/nr ：/w 到/v 2020年/t 中国/ns 75%/m 的/ude1 人群/n 可享/nz [带/v 薪/ng 休假/vi]/nz 
2013年/t 成都/ns 接待/v 游客/n [1/m ./w 55/m 亿/m 人次/qv]/mq 旅游/vn 总收入/n 1330亿/m 
2013年/t 黄山市/ns 乡村游/nz 游客/n 接待/v 量/n 占/v 总/b 接待/v 量/n 65%/m 
2014年/t 旅游/vn 经济发展/v 将/d 延续/v 平稳/a 较快/d 增长/v 态势/n 
[成都/ns 文/ng 旅/vg 集团/nis]/ntc 董事长/nnt ：/w [文化/n 旅游/vn]/nz 可/v 成为/v [新型/b 城镇化/vn]/nz 的/ude1 重要/a 支撑/v 
2013年/t [游客/n 维权/n]/nz 意识/n 增强/v 投诉/vn 与/cc 质/ng 监/vg 满意度/n 大幅/d 提升/v 
2013年/t [第四/m 季度/n]/nz [城市/n 环境/n]/nz 敏感/a 因素/n 满意度/n 下滑/vi 
2013年/t [第/m 4/m 季度/n]/mq 全国/n 游客/n 满意度/n 报告/n 出炉/v 北京/ns 下降/vi [2/m 位/q]/mq 
2013年/t 出境/vi 游客/n [满意度/n 调查/vn]/nz 报告/n 发布/v 加拿大/nsf 排/v 首位/n 
