完成/v 人/n ：/w 王宁利/nr 赵家良/nr 徐亮/nr 王怀洲/nr 王涛/nr 等/udeng 
完成/v 单位/n ：/w [首都/n 医科/n 大学/nis 附属/vn 北京/ns 同仁/n 医院/nis]/nth 等/udeng 
[原发性/nz 闭/v 角/q 型/k 青光眼/nhd]/nhd (/w 简称/v “/w 闭青/nr ”/w )/w 是/vshi 我国/n 乃至/c [亚洲/ns 地区/n]/nz 最/d 常见/a 的/ude1 不可逆性/gb 致盲/nz 眼病/n ，/w 我国/n 目前/t 闭/v 青/a 患者/n 达/v [1010/m 万/d 人/n]/mq 。/w 项目/n 从/p 回答/v 闭/v 青/a 发病/vn 机制/n 的/ude1 科学/n 问题/n 入手/vi ，/w 以/p 解决/v [关键/n 技术/n]/nz 及/cc 设备/n 为/p 突破口/n ，/w 建立/v 了/ule 新的/a 闭/v 青/a 防治/v 技术/n 体系/n 。/w 基于/p 机制/n 理论/n 和/cc 分类/vn 体系/n 以及/cc 新/a 筛/v 查/v 和/cc 诊断/v 技术/n ，/w 建立/v 了/ule 分别/d 适宜于/v 基层/n 和/cc 大/a 医院/nis 的/ude1 闭/v 青/a 诊治/v 模式/n ，/w 使/v 早期/f 闭/v 青/a 干预/vn 贻误/v 率/v 下降/vn 40％/m 。/w 设计/vn 了/ule 闭/v 青/a 急性/b 发作/vi 的/ude1 抢救/vn 性/ng 治疗/v 路径/n ，/w 并/cc 在/p 我国/n 临床/vn 推广/vn ，/w 使/v 急/v 闭/v 致盲/nz 率/v 下降/vn 70％/m 。/w 对/p 传统/n 的/ude1 闭/v 青/a [手术/n 指/v 征/v]/nz 进行/vn 循/vg 证/n 评价/vn ，/w 建立/v 了/ule 药物/n 、/w 激光/n 、/w 手术/n 的/ude1 循序/nz 治疗/v 模式/n ，/w 使/v 手术/n 率/v 从/p 80％/m 下降/vi 至/p 14％/m 。/w 项目/n 在/p [22/m 个/q]/mq 省市/n [推广/vn 应用/vn]/nz ，/w 覆盖/v 人群/n 1．3亿/m ，/w 约/d 100万/m 闭/v 青/a 患者/n 受益/vi ，/w 使/v 致盲/nz 率/v 从/p 37．5％-75％/m 下降/vi 到/v 4％-11/m ．/w 6％/m 。/w 项目/n 完成/v 了/ule 我国/n 闭/v 青/a 防治/v 技术/n 从/p 技术/n 跟踪/vn 到/v 技术/n 引领/v 的/ude1 跨越/vn 。/w 
