完成/v 人/n ：/w 董合忠/nr 李维/nr 江辛承/nr 松/ng 段留生/nz 孙学振/nr 等/udeng 
完成/v 单位/n ：/w [山东/ns 棉花/n 研究/vn 中心/nis]/nt 
推荐/v 单位/n ：/w 山东省/ns 
发展/v 滨海/ns 盐碱地/n 植棉/vn 对/p 提高/v 棉花/n 生产能力/n 、/w 缓解/v 粮棉/n 争地/v 矛盾/an 具有/v [重大/a 意义/n]/nz 。/w 但/c 滨海/ns 盐碱地/n 含盐量/nz 高/a ，/w 盐分/n 的/ude1 季节性/n 与/cc 空间/n 性/ng 变化/vn 大/a ，/w 棉花/n 成/v 苗/n 难/a 、/w 产量/n 低/a 的/ude1 问题/n 突出/a 。/w 该/rz 项目/n 创建/v 了/ule 滨海/ns 盐碱地/n 棉花/n 丰产/vn [栽培/vn 技术/n]/nz 体系/n ，/w 并/cc 在/p 相关/vn 理论/n 和/cc 配套/v [专利/n 产品/n]/nz 研究/vn 上/f 取得/v 重大/a 突破/v ，/w 攻克/v 了/ule 成/v 苗/n 难/a 、/w 产量/n 低等/b 难题/n 。/w 
1/m 、/w 研究/vn 发现/v 滨海/ns 盐碱地/n 局部/n 控制/vn 降低/v 盐碱/n 危害/vn 和/cc 促进/v 成/v 苗/n 的/ude1 理论/n ，/w 并/cc 创建/v 了/ule 盐碱地/n 沟/n 畦/ng 覆盖/v 调减/vn 盐分/n 含量/n 的/ude1 [关键/n 技术/n]/nz ，/w 建立/v 了/ule 以/p 沟/n 畦/ng 覆盖/v 种植/vn 为/p 核心/n 的/ude1 抗逆/nz 成/v 苗/n 丰产/vn 技术/n ，/w 并/cc 配合/v [平衡/a 施肥/vi]/nz 、/w 防/v 早衰/vi 等/udeng 构建/v 盐碱地/n 植棉/v 体系/n ，/w 取得/v 与/cc 非/b 盐碱地/n 相同/a 的/ude1 高产/b 水平/n ，/w 并/cc 注意/v 覆盖/vn 棉田/n 的/ude1 残/a 膜回收/gc 和/cc 短季棉/nz 晚春/nz 播种/vi 等/udeng 替代/v 或/c 不用/d 地膜/n [绿色/n 环保/n]/nz 技术/n 。/w 集成/vn 以/p 保苗/vi 技术/n 为/p 核心/n ，/w 分类/vn 施肥/vi 、/w 熟/a 相/d 调控/vn 和/cc 轻简/nz 管理/vn 为/p 关键/n 内容/n 的/ude1 技术/n 体系/n ，/w 连续/a 6年/t 被/pbei 农业部/nt 定为/v 全国/n 主/ag 推/v 技术/n ，/w 成为/v 山东省/ns [地方/n 标准/n]/nz ，/w 平均/a 增产/v 10—30％/m ，/w 省工/v [20/m ％/w 以上/f]/mq 。/w 
2/m 、/w 创制/v 了/ule 滨海/ns 盐碱地/n 植棉/vn 配套/v 产品/n 。/w 研制出/v 适于/v 滨海/ns 盐碱地/n 沟/n 畦/ng 覆膜/n 种植/vn 的/ude1 棉/ng 种/q 精/a 播/v 机/ng ，/w 以及/cc 盐碱地/n 残留/v 地膜/n 清理机/nz 、/w 棉秆/n 还田/nz 机/ng 、/w [中耕/vi 除草/vi]/nz 施肥/vi 机/ng 等/udeng 专利/n 机械/n ；/w 育成/v 适宜/vn 滨海/ns 盐碱地/n 种植/vn 的/ude1 系列/n 棉花/n 新品种/n ，/w 皆/d 通过/p 国家/n 或/c 山东省/ns 审定/vn ；/w 发明/v 了/ule 增强/v 棉花/n 耐盐性/gb 的/ude1 [种子/n 处理/vn]/nz 技术/n 、/w 专用/v 叶面肥/nz 和/cc 有机肥/n 等/udeng ，/w 实现/v 了/ule 农机/n 与/cc 农艺/n 、/w 品种/n 与/cc 技术/n 的/ude1 [有机/b 结合/v]/nz 。/w 
3/m 、/w 建立/v 以/p 政府/nis 为/p 主导/n ，/w 产/v 、/w 学/v 、/w 研/v 、/w 企/ng 和/cc [农民/nnt 协会/nis]/nz 相结合/nz 的/ude1 示范/vn 推广/v 网络/n ，/w 自/p 2005年/t 开始/v 整体/n 应用/vn ，/w 至/p 2012年/t 累计/vd 在/p 山东/ns 、/w 河北/ns 、/w 天津/ns 和/cc 江苏/ns 等/udeng 省市/n 推广/vn [5643/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 增产/v 皮棉/n [47569/m 万/d 千克/q]/mq 、/w 棉/ng 子/ng [72880/m 万/d 千克/q]/mq ，/w 通过/p 节/q 本/rz 增产/v ，/w 新增/v 经济效益/n [110/m ./w 3/m 亿元/q]/mq ，/w 取得/v 显著/ad 的/ude1 社会/n 经济效益/n 。/w 
