青城山/nz [都江堰/ns 景区/n]/nz 信息中心/gi 艾昌勇/nr 人民网/nz 张启川/nr 摄/vg 
人民网/nz 北京/ns 1月10日/t 电/n （/w 记者/nnt 叶欣/nr ）/w [今天/t 下午/t]/nz 举办/v 的/ude1 2014年/t 中国/ns 城市/n 旅游/vn [发展/vn 战略/n]/nz 研讨会/n 圆桌/n 论坛/n 上/f ，/w 青城山/nz [都江堰/ns 景区/n]/nz 信息中心/gi 艾昌勇/nr 介绍/v 了/ule 青城山/nz [都江堰/ns 景区/n]/nz 打造/v 智慧/n 景区/n 的/ude1 经验/n ，/w 经济效益/n 和/cc 用户/n 评价/vn 实现/v 双丰收/nz 。/w 
关于/p 财务/n 上/f 的/ude1 收获/n ，/w 艾昌勇/nr 介绍/v ，/w 青城山/nz [都江堰/ns 景区/n]/nz [网络/n 营销/vn 平台/n]/nz ，/w 从/p 2011年/t 开始/v 运行/vn ，/w 到/v 今年/t 在线/vn 交易额/n 已/d 达/v [三/m 个/q]/mq 亿/m 。/w “/w 特别/d 针对/p 散客/n 这/rzv 一块/s ，/w 这种/r 在线/vn 销售/vn ，/w 这/rzv 两年/mq 增长/v 很大/d 。/w ”/w 
谈到/v 如何/ryv 收获/n 用户/n 积极/ad 评价/vn ，/w 艾昌勇/nr 举例/vi 说/v ：/w “/w 我们/rr 建设/vn 了/ule 一个/mq 呼叫中心/nis ，/w 现在/t 游客/n 在/p 景区/n 发生/v 投诉/vn ，/w 他/rr 一般/ad 还/d 没有/v 出/vf 景区/n 门/n ，/w 投诉/vn 就/d 已经/d 处理/vn 完了/vi ，/w 这/rzv 对/p 提高/v 应急/vn 的/ude1 响应/vn 效率/n 是/vshi 非常/d 快/a 的/ude1 。/w ”/w 
艾昌勇/nr 介绍/v 说/v ，/w 青城山/nz [都江堰/ns 景区/n]/nz 的/ude1 智慧/n 景区/n 建设/vn ，/w 从/p 2010年/t 就/d 开始/v ，/w 现在/t 已经/d 建成/v 两个/mq 中心/nis ，/w 一个/mq 数据中心/nis 、/w 一个/mq 指挥中心/nis ；/w [三/m 个/q]/mq 平台/n ，/w 一个/mq 综合/vn 指挥/v 平台/n 、/w 一个/mq [协同/vd 办公/vn 平台/n]/nz 、/w 一个/mq 对外/vn 的/ude1 [电子/n 商务/n 平台/n]/nz ，/w 外加/v [几十/m 个/q]/mq 业务/n 子系统/n 。/w “/w 现在/t 这些/rz 已经/d 运行/vn 了/ule 二三年/t ，/w 效果/n 还是/c 比较/d 好/a 。/w 因为/c 作为/p 我们/rr 这种/r 传统/n 的/ude1 [5/m A/x]/mq 级/q 的/ude1 景区/n ，/w 原来/d 依靠/v 这种/r 人工/b 的/ude1 管理/vn 已/d 做到/v 了/ule 极致/n 。/w 我们/rr 现在/t 想/v 通过/p 信息化/vn 的/ude1 手段/n ，/w 来/vf 对/p 各个/rz 业务/n 进行/vn 提升/v 。/w ”/w 
艾昌勇/nr 介绍/v 说/v ，/w 青城山/nz 都江堰/ns 智慧/n 景区/n 主要/b 分/qt [三/m 个/q]/mq 方面/n ：/w 智慧/n 的/ude1 [旅游/vn 管理/vn]/nz 、/w 智慧/n 旅游服务/v 、/w 智慧/n 旅游/vn 的/ude1 营销/vn 。/w “/w 针对/p 智慧/n [旅游/vn 管理/vn]/nz 这/rzv 一块/s ，/w 现在/t 我们/rr 景区/n 的/ude1 应该/v 主要/b 的/ude1 业务/n 现在/t 都/d 实现/v 了/ule 信息化/vn ，/w 包括/v 我们/rr 一些/mq 保护/vn 、/w 服务/vn ，/w 也/d 基本上/d 实现/v 信息化/vn 。/w ”/w 
点击/v 进入/v 直播/vn 》/w 》/w 》/w 
