人民网/nz 1月10日/t 电/n 据/p 外交部/nto 中国/ns 领事/nnt 服务网/n 消息/n ，/w [克罗地亚/nsf 政府/nis]/nt 决定/v ，/w 自/p 2014年1月1日/t 起/vf 至/p 克/q 加入/v 《/w [申根/nr 协定/n]/nz 》/w 之前/f ，/w 采取/v 方便/a 外国/n （/w 包括/v 中国/ns ）/w 公民/n 入境/vi 措施/n ，/w 具体/a 如下/vi ：/w 
凡/d 持有/v [申根/nr 国家/n]/nz C/x 类/q 签证/n （/w 两次/mq 或/c 多次/mq 入境/vi 签证/n ）/w 、/w D/x 类/q 签证/n （/w 长期/d 签证/n ）/w 或/c [申根/nr 国家/n]/nz [居留/vn 许可/vn]/nz 的/ude1 外国/n （/w 包括/v 中国/ns ）/w 公民/n 可/v 免/v 签/v 入境/vn 克罗地亚/nsf ，/w 但/c 每/rz 6个月/t 内/f 停留/vi 最多/ad 不/d 超过/v [90/m 天/qt]/mq ，/w 同时/c 应/v 确保/vn 在/p 离境/vi 时/ng 所/usuo 持/v 上述/b [申根/nr 国家/n]/nz [居留/vn 许可/vn]/nz 或/c 签证/n 仍然/d 有效/a 。/w 
