【/w 北京/ns 】/w 
[北京市/ns 政府/nis]/nto 研究/v [环境/n 建设/vn]/nz 和/cc 地铁/n [3/m 号/q]/mq 线/n 规划/n 王安顺/nr 主持/v 
昨天/t （/w 1月9日/t ）/w 下午/t ，/w （/w 北京/ns ）/w 市政府/n 召开/v [常务/b 会议/n]/nz ，/w 研究/v 首都/n [环境/n 建设/vn]/nz 和/cc 地铁/n [3/m 号/q]/mq 线/n [工程/n 规划/n]/nz 等/udeng 事项/n 。/w 市委/nis 副书记/nnt 、/w 市长/nnt 王安顺/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 天津/ns 】/w 
黄兴国/nr 到/v 天津/ns 河西区/ns 察看/v 社区/n 停车位/n 改造/v 情况/n 
（/w 天津/ns ）/w 市委/nis 副书记/nnt 、/w 市长/nnt 黄兴国/nr 昨天/t （/w 1月9日/t ）/w 下午/t 到/v 河西区/ns 察看/v 社区/n 停车位/n 提升/v 改造/vn 情况/n 。/w 黄兴国/nr 强调/v ，/w 要/v 从/p 建设/vn 美丽/a 天津/ns 的/ude1 高度/d ，/w 充分/ad 认识/v 做好/v 社区/n 停车位/n 提升/v 改造/vn 工作/vn 的/ude1 重要性/n ，/w 从/p 满足/v 百姓/n 实际/n 需求/n 出发/vi ，/w 科学/n 规划/n ，/w 精心/ad 实施/v ，/w 努力/ad 打造/v 秩序井然/vl 、/w 文明/n 和谐/a 的/ude1 [社区/n 环境/n]/nz 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 山西/ns 】/w 
1月9日/t ，/w （/w 山西/ns ）/w 省军区/n 党委/nis 十届/mq [三/m 次/qv]/mq 全体/n (/w 扩大/v )/w 会议/n 在/p 军区/nis 机关/n 召开/v ，/w 传达/v 学习/vn 中央军委/nt 和/cc [北京/ns 军区/nis 党委/nis]/nt 扩大会议/nz 精神/n ，/w 分析/vn 面临/v 形势/n ，/w 总结/v 部署/vn 工作/vn ，/w 在/p 新的/a 历史/n 起点/n 上/f 推进/vi 省军区/n 部队/nis 全面/ad 建设/vn 向/p 更高/d 层次/n 迈进/vi 。/w 省委/nis 书记/nnt 、/w 省/n 人大常委会/nis 主任/nnt 、/w 省军区/n 党委/nis [第一/m 书记/nnt]/nnt 袁纯清/nr 出席/v 并/cc 讲话/n 。/w 省委/nis 常委/nnt 、/w 省军区/n 党委/nis 书记/nnt 、/w 政治委员/nnt 张少华/nr 代表/nnt 省军区/n 党委/nis 常委/nnt 作/v 工作报告/v 。/w 省军区/n 党委/nis 副书记/nnt 、/w 司令员/nnt 冷杰松/nr 就/d 新/a [年度/n 工作/vn]/nz 指导/v 问题/n 讲话/n 。/w [出席/v 会议/n]/nz 的/ude1 省军区/n 领导/n 还有/v 贠自博/nz 、/w 喻军/nr 、/w 吴国志/nr 、/w 李竞/nr 、/w 谢新宁/nr 等/udeng 。/w 【/w 详细/a 】/w 
山西/ns 省长/nnt 李小鹏/nr 会见/v 张建国/nr 一行/n 
1月9日/t ，/w （/w 山西/ns ）/w 省长/nnt 李小鹏/nr 在/p 太原/ns 会见/v 了/ule [人力/n 资源/n 和/cc 社会保障部/nis]/nz 副部长/nnt 、/w [国家/n 外国/n 专家局/nis]/nto 局长/nnt 张建国/nr 一行/n 。/w 省委/nis 常委/nnt 、/w [常务/b 副省长/nnt]/nnt 高建民/nr 参加/v 会见/vn 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 吉林/ns 】/w 
王儒林/nr [巴音/ns 朝鲁/nr]/nz 会见/v [中国/ns 侨联/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 、/w 主席/nnt 林军/nr 
今天/t （/w 1月9日/t ）/w 下午/t ，/w （/w 吉林/ns ）/w 省委/nis 书记/nnt 王儒林/nr 、/w 省长/nnt [巴音/ns 朝鲁/nr]/nz 在/p 长春/ns 会见/v 了/ule [中国/ns 侨联/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 、/w 主席/nnt 林军/nr 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 上海/ns 】/w 
[上海/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 韩正/nr ：/w 要/v 坚持/v 用/p 强/a 军/n 目标/n 凝聚/v 军心/n 意志/n 
为期/vi 两天/mq 的/ude1 [上海/ns 警备区/n 党委/nis]/nt [第/m 十二/m 届/q]/nz [三/m 次/qv]/mq 全体/n （/w 扩大/v ）/w 会议/n 昨天/t （/w 1月9日/t ）/w 闭幕/vi 。/w [中共中央/nt 政治局/nis]/nto 委员/nnt 、/w [上海/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 、/w [上海/ns 警备区/n 党委/nis]/nt [第一/m 书记/nnt]/nnt 韩正/nr 强调/v ，/w 警备区/n [各级/r 党委/nis]/nz 要/v 认真/ad 落实/v 中央/n 决策/vn 部署/vn ，/w 把/pba 学习/v 贯彻/vn 习近平/nr 主席/nnt 系列/n 重要/a 讲话/n 精神/n 作为/p 首要/b [政治/n 任务/n]/nz ，/w 以/p 军委/nis 和/cc [军区/nis 党委/nis]/nt 扩大会议/nz 精神/n 为/p 指导/vn ，/w 以/p 强/a 军/n 目标/n 为/p 统领/v ，/w 强化/v 随时/d 准备/v 打仗/vi 的/ude1 战斗/vn 意识/n ，/w 强化/v 改革创新/v 的/ude1 [进取/vi 精神/n]/nz ，/w 强化/v [政治/n 工作/vn]/nz 的/ude1 服务/vn 保证/v 作用/n ，/w 扎实/a 推进/vi [各项/r 工作/vn]/nz 落实/v ，/w 不断/d 提高/v 警备区/n 高标准/d “/w 窗口/s ”/w 部队/nis 建设/v 水平/n 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 江苏/ns 】/w 
江苏省/ns [农村/n 工作/vn 会议/n]/nz 召开/v 罗志军/nr 李学勇/nr 详谈/v 三/m 农/ng 
【/w 浙江/ns 】/w 
[浙江/ns 省委/nis]/nto 书记/nnt 夏宝龙/nr ：/w 确保/v 群众/n 过/uguo 一个/mq 欢乐/a 祥和/a 的/ude1 春节/t 
新春佳节/nz 即将/d 来临/vi ，/w （/w 浙江/ns ）/w 省委/nis 书记/nnt 、/w 省/n 人大常委会/nis 主任/nnt 夏宝龙/nr 惦记/v 着/uzhe 城乡/n 群众/n 的/ude1 [生产/vn 生活/vn]/nz 情况/n 。/w 今天/t （/w 1月9日/t ）/w 下午/t ，/w 他/rr 来到/v 杭州/ns 交警/nnd 岗亭/n 、/w 农贸市场/n 、/w 自来水/n 厂/n 、/w 家政公司/nis 、/w 派出所/nis 、/w 环卫/n 所/usuo 等/udeng 地/ude2 ，/w 检查/v 节日/n [市场/n 供应/vn]/nz 和/cc 民生/n 保障/vn 工作/vn ，/w 看望/v 慰问/vn 一线/n 公安/n 交警/nnd 和/cc [环卫/n 工人/nnt]/nz 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 福建/ns 】/w 
尤权/nr ：/w 坚持/v 强/a 军/n 目标/n 全面/ad 推进/vi [福建省/ns 军区/nis 部队/nis]/nt 建设/v [科学/n 发展/vn]/nz 
1月8日/t 至/p 9日/t ，/w [福建省/ns 军区/nis 党委/nis]/nt [九/b 届/q]/mq [五/m 次/qv]/mq 全体/n （/w 扩大/v ）/w 会议/n 在/p 福州/ns 召开/v 。/w 
省委/nis 书记/nnt 、/w 省军区/n 党委/nis [第一/m 书记/nnt]/nnt 尤权/nr ，/w 省委/nis 常委/nnt 、/w 省军区/n 党委/nis 书记/nnt 、/w 政委/nnt 曹德信/nr ，/w 省军区/n 党委/nis 副书记/nnt 、/w 司令员/nnt 汪庆广/nr [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n 。/w 省军区/n 党委/nis 常委/nnt 李卫国/nr 、/w 黄谨皑/nr 、/w 夏修全/nr 、/w 邢金利/nr 、/w 盛炳荣/nr 、/w 杨基穆/nr 、/w 王秋宁/nr [出席/v 会议/n]/nz 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 江西/ns 】/w 
强卫/nr ：/w 抓好/v 用活/v [党风/n 廉政/n 建设/vn 责任制/n]/nz 形成/v 齐抓共管/vl 强大/a 合力/n 
1月9日/t ，/w （/w 江西/ns ）/w 省/n 落实/v [党风/n 廉政/n 建设/vn 责任制/n]/nz 暨/cc 惩治/v 和/cc 预防/v [腐败/an 体系/n]/nz 建设/v [工作/vn 领导/n 小组/nis]/nt 会议/n 在/p 南昌/ns 召开/v ，/w 省委/nis 书记/nnt 强卫/nr 出席/v 并/cc 讲话/n 。/w 他/rr 强调/v ，/w 要/v 深入/ad 贯彻/v 中央/n 和/cc 省委/nis 的/ude1 各项/r 要求/n ，/w 紧紧/d 围绕/v 建设/vn [风清/nz 气/n 正/d]/nz 的/ude1 [政治/n 生态/n]/nz 这个/rz 核心/n ，/w 抓好/v 用活/v [党风/n 廉政/n 建设/vn 责任制/n]/nz 这/rzv 一/m “/w 龙头/n ”/w ，/w 形成/v 齐抓共管/vl 的/ude1 强大/a 合力/n ，/w 不断/d 开创/v 我省/n [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz [工作/vn 新局面/nz]/nz 。/w 【/w 详细/a 】/w 
[江西省/ns 政府/nis]/nto 讨论/v 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 鹿心社/nz 出席/v 并/cc 讲话/n 
1月9日/t ，/w （/w 江西/ns ）/w 省政府/n 召开/v [全体/n 会议/n]/nz ，/w 讨论/v 即将/d 提交/v 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 审议/v 的/ude1 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz （/w 讨论稿/nz ）/w 》/w ，/w 部署/vn 下/f 一步/mq 工作/vn 。/w 省长/nnt 鹿心社/nz 出席/v 并/cc 讲话/n ，/w [常务/b 副省长/nnt]/nnt 莫建成/nr 主持/v 。/w 李炳军/nr 、/w 谢茹/nr 、/w 胡幼桃/nr 、/w 朱虹/nr 、/w 李贻煌/nr 、/w 孙刚/nr 、/w 熊盛文/nr 、/w 郑为文/nr 等/udeng 出席/v 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 山东/ns 】/w 
姜异康/nr ：/w “/w 三/m 农/ng ”/w 稳/a 全局/n 稳/a “/w 三/m 农/ng ”/w 好/a 全省/n 好/a 
（/w 山东/ns ）/w 全省/n [农村/n 工作/vn 会议/n]/nz 今天/t （/w 1月9日/t ）/w 在/p 济南/ns 召开/v ,/w 深入/ad 学习/v 贯彻/vn [中央/n 农村/n 工作/vn 会议/n]/nz 精神/n ,/w 研究/vn 部署/vn 当前/t 和/cc 今后/t 一个/mq 时期/n 全省/n 农业/n [农村/n 工作/vn]/nz 。/w 
省委/nis 书记/nnt 姜异康/nr ,/w 省委/nis 副书记/nnt 、/w 省长/nnt 郭树清/nr [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 作/v 重要/a 讲话/n ,/w 省政协/n 主席/nnt 刘伟/nr 出席/v ,/w 省委/nis 副书记/nnt 王军民/nr 主持/v 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 河南/ns 】/w 
[河南省/ns 政府/nis]/nto 研究/vn 加快/v 推进/vn [棚户区/n 改造/vn]/nz 等/udeng 工作/vn 谢伏瞻/nr 主持/v 
1月9日/t ，/w （/w 河南/ns ）/w 省长/nnt 谢伏瞻/nr 主持/v 召开/vn 省政府/n [第二/m 十/m 次/qv]/mq [常务/b 会议/n]/nz ，/w 研究/vn 加快/v 推进/vn [棚户区/n 改造/vn]/nz 等/udeng 工作/vn 。/w 省/n 领导/n 李克/nr 、/w 徐济超/nr 、/w 赵建才/nr 、/w 王铁/nr 、/w 张广智/nr 、/w 李亚/nr 、/w 王艳玲/nr 、/w 张维宁/nr 、/w 高体健/nr 参加/v 会议/n 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 湖南/ns 】/w 
徐守盛/nr ：/w 坚持/v 兴/v 湘/b 富民/v 与/cc 兴武强/nr 军/n 有机/b 统一/vn 
今天/t （/w 1月9日/t ）/w 上午/t ，/w （/w 湖南/ns ）/w 省军区/n 党委/nis [十三/m 届/q]/mq [八/m 次/qv]/mq 全体/n （/w 扩大/v ）/w 会议/n 在/p 长沙/ns 召开/v 。/w 省委/nis 书记/nnt 、/w 省/n 人大常委会/nis 主任/nnt 、/w 省军区/n 党委/nis [第一/m 书记/nnt]/nnt 徐守盛/nr 在/p 会上/n 要求/n 省军区/n 各级/r ，/w 深入/ad 贯彻/v 落实/vn 习/v 主席/nnt 系列/n 重要/a 讲话/n 和/cc 军委/nis 、/w 总部/nis 、/w [广州/ns 军区/nis]/nt 的/ude1 决策/vn 部署/vn ，/w 以/p 更高/d 的/ude1 标准/n 、/w 更大/d 的/ude1 力度/n 和/cc 更/d 实/ad 的/ude1 作风/n ，/w 坚持/v 兴/v 湘/b 富民/v 与/cc 兴武强/nr 军/n 有机/b 统一/vn ，/w 更加/d 奋发有为/vl 地/ude2 把/pba 湖南省/ns [国防/n 后备/b 力量/n]/nz 建设/v [各项/r 工作/vn]/nz 推向/v 前进/vn 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 广东/ns 】/w 
胡春华/nr ：/w 把住/v 部队/nis 建设/v [正确/a 方向/n]/nz 推动/v 军民/n 融合/v 深度/n 发展/vn 
昨日/t （/w 1月9日/t ）/w 下午/t ，/w （/w 广东/ns ）/w 省委/nis 书记/nnt 、/w 省军区/n 党委/nis [第一/m 书记/nnt]/nnt 胡春华/nr 出席/v 省军区/n 党委/nis 十一届/n [三/m 次/qv]/mq 全体/n （/w 扩大/v ）/w 会议/n 并/cc 讲话/n ，/w 强调/v 要/v 坚决/ad 听从/v 党中央/nt 、/w 中央军委/nt 和/cc 习近平/nr 主席/nnt 的/ude1 指挥/vn ，/w 不断/d 开创/v 省军区/n 部队/nis 和/cc [民兵/n 预备役/n]/nz 建设/v 新局面/nz 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 广西/ns 】/w 
彭清华/nr ：/w 务实/vi 推进/vi 广西/ns 沿边/nz 金融/n 综合/vn 改革/v 试验区/n 建设/vn 
1月9日/t 上午/t ，/w 广西/ns 建设/v 沿边/nz 金融/n 综合/vn 改革/v 试验区/n [工作/vn 会议/n]/nz 在/p 南宁/ns 召开/v 。/w 会议/n 强调/v 要/v 抢/v 抓/v 重大/a 机遇/n ，/w 大胆/ad [先行/vi 先试/nz]/nz ，/w 务实/vi 推进/vi 试验区/n 建设/vn ，/w 为/p 加快/v 实现/vn 广西/ns “/w 两个/mq 建成/v ”/w 目标/n 提供/v 强有力/bl 的/ude1 金融/n 支持/v 。/w [自治区/n 党委/nis]/nto 书记/nnt 、/w 自治区/n 人大常委会/nis 主任/nnt 彭清华/nr 在/p 会上/n 讲话/n ，/w 自治区/n 主席/nnt 陈武/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 海南/ns 】/w 
中共/n [海南/ns 省委/nis]/nto [六/m 届/q]/mq [五/m 次/qv]/mq 全会/n 闭幕/vi 罗保铭/nr 作/v 总结/vn 讲话/n 
历时/vi 一天/mq 半/m 的/ude1 中共/n 海南省/ns [第六/m 届/q]/mq 委员会/nis [第五/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz ，/w 今天/t （/w 1月9日/t ）/w 上午/t 圆满完成/v 各项/r 议程/n 胜利/vn 闭幕/vi 。/w 全会/n 号召/v ，/w 全省/n 广大/b [党员/nnt 干部/nnt]/nz [紧密/ad 团结/v]/nz 在/p 以/p 习近平/nr 同志/n 为/p 总书记/nnt 的/ude1 党中央/nt 周围/f ，/w 解放思想/vl ，/w 攻坚/vn 克难/nz ，/w 锐意进取/vl ，/w 坚定不移/vl 推进/vi 全面/ad 深化改革/v ，/w 加快/v [科学/n 发展/vn]/nz 、/w [绿色/n 崛起/v]/nz 、/w 全面/ad 建设/v [国际/n 旅游/vn 岛/n]/nz ，/w 为/p 争创/v [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz 实践/v 范例/n 、/w 谱写/v 美丽/a 中国/ns 海南/ns 篇章/n 而/cc 努力奋斗/v 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 重庆/ns 】/w 
[重庆市/ns 国防/n 动员/v 委员会/nis]/nt 召开/v [第/m 十/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz 孙政才/nr 讲话/n 
1月9日/t 上午/t ,/w （/w 重庆/ns ）/w 市/n [国防/n 动员/v 委员会/nis]/nt 召开/v [第/m 十/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz 。/w 市委/nis 书记/nnt 、/w 市/n 国动委/nz 第一/m 主任/nnt 孙政才/nr [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 四川/ns 】/w 
王东明/nr ：/w 加快/v 法治/n 四川/ns 建设/vn 保障/vn “/w 两个/mq 跨越/v ”/w 推进/vi 
近日/t ，/w （/w 四川/ns ）/w 省委/nis 制定/v 出台/vn 了/ule 《/w 四川省/ns 依法/d 治/v 省/n 纲要/n 》/w ，/w 进一步/d 明确/a 了/ule 依法/d 治/v 省/n 的/ude1 [指导/vn 思想/n]/nz 、/w 原则/n 目标/n 、/w 行动/vn 进程/n 和/cc [主要/b 任务/n]/nz 。/w 1月9日/t 下午/t ，/w 推进/vi 依法/d 治/v 省/n 工作/vn 电视电话会议/n 在/p 成都/ns 召开/v 。/w 省委/nis 书记/nnt 王东明/nr [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n ，/w 省委/nis 副书记/nnt 、/w 省长/nnt 魏宏/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w 省委/nis 副书记/nnt 柯尊平/nr 就/d 《/w 纲要/n 》/w 作/v 说明/vn 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 贵州/ns 】/w 
沈跃跃/nr 赴/v 贵州/ns 调研/v 妇女/n 工作/vn 赵克志/nr 陈敏尔/nr 分别/d 参加/v 有关/vn 考察/v 
1月6日/t 至/p 9日/t ,/w 全国人大常委会/nt [副/b 委员长/nnt]/nnt 、/w 全国/n [妇联/nis 主席/nnt]/nnt 沈跃跃/nr 一行/n 赴/v 贵州/ns 就/d 认真/ad 学习/v 贯彻/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 和/cc 习近平/nr 总书记/nnt 一系列/b 重要/a 讲话/n 精神/n ,/w 围绕/v 在/p 扶贫开发/v 中/f 更好/d 发挥/v 妇女/n 和/cc 妇联/nis 组织/n 作用/n ,/w 不断/d 开创/v [新形势/nz 下/f]/nz 妇女/n [工作/vn 新局面/nz]/nz 进行/vn 调研/vn ,/w 并/cc 开展/v “/w 送温暖/nz 、/w 三/m 下乡/vi ”/w 活动/vn 。/w 她/rr 强调/v ,/w 要/v 进一步/d 增强/v 做好/v 妇女/n 扶贫开发/v 工作/vn 的/ude1 责任感/n 和/cc 紧迫感/n ,/w 团结/v 广大/b 妇女/n 在/p 扶贫开发/v ,/w 在/p 促进/v 贵州/ns [经济/n 社会/n]/nz 又/d 好/a 又/d 快/a 发展/vn 中/f 建功立业/vl 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 云南/ns 】/w 
秦光荣/nr [春节/t 前夕/f]/nz 走访/v 慰问/vn 云南/ns 基层/n 一线/n 官兵/nnd 
（/w 云南/ns ）/w 省委/nis 书记/nnt 秦光荣/nr 日前/t 深入/ad 临沧市/ns 临/v 翔/vg 、/w 沧源/ns 、/w 耿马/nr 等/udeng 县区/n ，/w 到/v 边关/n 、/w 进/vf 军营/ns ，/w 走/v 哨所/n 、/w 入/v 农家/nnd ，/w 走访/v 慰问/vn 基层/n 一线/n 官兵/nnd 和/cc 退伍军人/nnd 、/w 军/n 烈/a 家属/n ，/w 向/p 他们/rr 致/v 以/p 节日/n 问候/vn 和/cc 新春/t 祝愿/v ，/w 把/pba 云南/ns 最/d [美好/a 祝福/vn]/nz 送给/v 驻守/v 祖国/n 西南/ns 边陲/s 的/ude1 广大/b 子弟兵/n 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 陕西/ns 】/w 
陕西省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大常委会/nis [第七/m 次/qv]/mq 会议/n 召开/v 赵正永/nr 主持/v 
1月9日/t ，/w 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大常委会/nis [第七/m 次/qv]/mq 会议/n 在/p 西安/ns 开幕/vi 。/w 省/n 人大常委会/nis 主任/nnt 赵正永/nr 主持/v 第一次/mq [全体/n 会议/n]/nz ，/w 副主任/nnt 和/cc 秘书长/nnt 宋洪武/nr 、/w 胡悦/nr 、/w 黄玮/nr 、/w 朱静芝/nr 、/w 张迈曾/nr 、/w 吴前进/nr 出席/v 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 青海/ns 】/w 
[青海省/ns 政府/nis]/nto 征求/v [社会/n 各界/rz]/nz 对/p 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 意见/n 郝鹏/nr 主持/v 
1月6日/t 至/p 9日/t ，/w （/w 青海/ns ）/w 省政府/n 召开/v [5/m 个/q]/mq 座谈会/n ，/w 广泛/a 听取/v 对/p 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz （/w [征求/v 意见/n 稿/ng]/nz ）/w 》/w 及/cc 政府/nis 工作/vn 的/ude1 [意见/n 建议/n]/nz 。/w [各/rz 民主党派/n]/nz 、/w 工商联/nis 和/cc 无党派人士/n ，/w [政府/nis 参事/nnt]/nnt 和/cc 文史/n 馆员/nnt ，/w 工商企业界/n 人士/n ，/w [基层/n 干部/nnt]/nnt 群众/n 代表/nnt 及/cc 各地/rzs 政府/nis [主要/b 负责人/nnt]/nnt 分别/d 参加/v 座谈会/n ，/w [发表/v 意见/n]/nz 和/cc 建议/n 。/w 【/w 详细/a 】/w 
