[本报/rz 记者/nnt]/nz 耿诺/nr 实习生/nnt 曹政/nr 
无论是/c 位于/v 东四环/nz 还是/c 东五环/nz 附近/f ，/w 均价/nz 都/d 设定/v 为/p [每/rz 平方米/q]/nz [2/m ./w 2/m 万元/q]/mq 。/w 随着/p 首/q 个/q 自住/nz 型/k 商品房/n （/w 简称/v 自/p 住房/n ）/w 项目/n 准备/v 现场/s 确认/v ，/w 本市/r 第二批/mq 自/p 住房/n 项目/n 也/d 将/d 启动/v 申购/vn 。/w 记者/nnt 昨日/t 从/p 市/n 国土局/nis 及/cc 相关/vn 开发商/nnd 处/n 获悉/v ，/w 由/p 金/b 隅/ng 嘉/b 业/ng 斩获/nz 的/ude1 [朝阳/ns 北路/n]/nz 、/w [东坝/nz 单店/nz]/nt 项目/n 将/d 在/p [今年/t 春节/t]/nz 前后/f 启动/v [网上/s 申购/vn]/nz （/w 申购/v 网址/n 为/p http/x :/w //w //w www/x ./w bj/x -/w gem/x ./w com/x ./w cn/x //w ）/w ，/w 昨日/t 由/p 建工/nnd 摘/v 得/ude3 的/ude1 百子湾/nz 地块/n 也/d 争取/v 在/p 年/qt 内/f 启动/v 申请/vn 。/w 
金/b 隅/ng 5000多套/m 住房/n 同时/c 申购/vn 
金隅嘉/nr 业/ng 相关/vn 负责人/nnt 昨日/t 透露/v ，/w [朝阳区/ns 朝阳/ns 北路/n 高/a 井/n 星牌/nz 建材厂/nis]/nt 地块/n 及/cc [朝阳区/ns 东坝/nz 单店/nz]/nt 地块/n 两个/mq 项目/n ，/w 将/d 同时/c 在/p [今年/t 春节/t]/nz 前后/f 启动/v [网上/s 申购/vn]/nz ，/w 预计/v 能/v 提供/v 5000多套/m 自/p 住房/n 。/w 
其中/rz ，/w 高/a 井/n 星牌/nz 建材厂/nis 自/p 住房/n 地块/n 位于/v 东四环/nz 和/cc 东五环/nz 之间/f ，/w 北/f 临/v [朝阳/ns 北路/n]/nz ，/w 距/p 地铁/n [6/m 号/q]/mq 线/n [青年路/nz 站/vi]/nz 只有/c [1/m ./w 5/m 公里/q]/mq ，/w 距/p [地铁/n 八通线/nz]/nz [高碑店/ns 站/vi]/nz 仅有/nz [1/m ./w 4/m 公里/q]/mq ，/w 规划/n 自住/nz 型/k 商品房/n [3502/m 套/q]/mq 。/w 昨日/t 在/p 市/n 国土局/nis 成交/v 的/ude1 单店/nz 自/p 住房/n 地块/n ，/w 位于/v 朝阳/ns 东坝/nz 核心/n 居住区/n ，/w 紧邻/v 东五环/nz ，/w 有/vyou 多条/mq [公交/b 线路/n]/nz 与/cc 市中心/s 接驳/v ，/w 未来/t 也/d 有/vyou 规划/n 的/ude1 地铁/n 线路/n 经过/p ，/w 规划/n 自住/nz 型/k 商品房/n [1888/m 套/q]/mq 。/w 
百子湾/nz 项目/n 最快/d 年/qt 内/f 上市/vn 
[昨天/t 下午/t]/nz ，/w 被/pbei 称为/v “/w 离/v 市中心/s 最近/t 的/ude1 自住/nz 型/k 商品房/n ”/w ，/w 朝阳区/ns 百子湾/nz [14/m 号/q]/mq 地/ude2 被/pbei [北京/ns 建工/nnd 置/v 地/ude2 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 以/p [6/m ./w 005/m 亿元/q]/mq 成功/a 竞得/nz 。/w 据/p 北京/ns 建工/nnd 置/v 地/ude2 有关/v 负责人/nnt 介绍/v ，/w 目前/t 已/d 组建/v 了/ule 一支/mq 专业/n 团队/n 全力/d 投入/v [项目/n 开发/vn]/nz 运作/vn ，/w 预计/v 最快/d 今年/t 将/d 接受/v 市民/n 申请/v 。/w 
市/n [土地/n 整理/v]/nz 储备/v 中心/nis 的/ude1 [数据/n 显示/v]/nz ，/w 百子湾/nz [14/m 号/q]/mq 地/ude2 为/p 住宅/n 混合/v 公/ng 建/v 用地/n ，/w 项目/n 总/b [占地/v 面积/n]/nz [1/m ./w 628/m 万/d 平方米/q]/mq （/w 其中/rz [建设/vn 用地/n]/nz [1/m ./w 382/m 万/d 平方米/q]/mq ）/w ，/w 总/b 建筑/n 规模/n [4/m ./w 146/m 万/d 平方米/q]/mq 。/w 该/rz 项目/n 将/d 执行/v 北京市/ns 自住/nz 型/k 商品房/n 销售/vn 限价/vn 规定/n ，/w [每/rz 平方米/q]/nz 限价/vn [2/m ./w 2/m 万元/q]/mq ，/w 拟建/v 住宅/n [360/m 套/q]/mq ，/w 户型/n 为/p [60/m 至/p 80/m 平方米/q]/mq 的/ude1 一/m 居/v 和/cc 两/m 居/v ，/w 总价/n 不/d 超过/v [200/m 万元/q]/mq 。/w 由于/p 位置/n 紧邻/v 东四环/nz ，/w 周边/n 与/cc 金/b 长安/ns 和/cc 大成/n 国际/n 等/udeng 项目/n 相邻/vi ，/w 是/vshi 市政府/n 目前/t 确定/v 的/ude1 [7/m 个/q]/mq 自住/nz 型/k 商品房/n 项目/n 中/f “/w 离/v 市中心/s 最近/t ”/w 的/ude1 项目/n 。/w 
延伸/v 阅读/vn 
“/w 市属/b 国企/n ”/w 成/v 金字招牌/n 
值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w [两/q 宗/vg]/mq 地/ude2 的/ude1 出让/vn 公告/n 都/d 对/p 投标/vn 资格/n 做出/v 了/ule 限制/vn 。/w 地块/n 在/p 出让/v 时/ng 就/d 要求/n “/w 利用/v 自有/b 用地/n 向/p 社会/n 建设/vn 提供/v 自住/nz 型/k [商品/n 住房/n]/nz 项目/n 的/ude1 北京/ns 市属/b [国有/vn 企业/n]/nz 或/c 与/cc 之/uzhi 组成/v 的/ude1 联合体/n ，/w 并/cc 取得/v [北京市/ns 人民政府/nis 国有/vn 资产/n 监督/vn 管理/vn 委员会/nis]/nt 出具/v 的/ude1 投标/vn 资格/n 认定/v 意见/n 的/ude1 ”/w ，/w 才能/n 进行/vn 投标/vn 。/w 因此/c ，/w 昨日/t 成交/v 的/ude1 [两/q 宗/vg]/mq 土地/n ，/w 都/d 是/vshi 由/p 各/rz 市属/b 国企/n 或/c [联合体/n 投标/vn]/nz 。/w 同时/c ，/w 这些/rz 企业/n 都/d 有着/v 开发/vn 经适房/nz 、/w 两限房/nz 的/ude1 背景/n 。/w 
以/p 建工集团/nis 为/p 例/n ，/w 此前/t 先后/d 自主/vd 开发/vn 建设/vn 了/ule [百子湾/nz 家园/n]/nz 、/w 宋家庄/nr 家园/n 、/w 郭庄/nz 家园/n 、/w 王四营/nr 双/q 合/v 家园/n 等/udeng 超过/v [300/m 万/d 平方米/q]/mq 的/ude1 各类/r 政策/n 房/n 项目/n ，/w 解决/v 了/ule 3万多户/m 家庭/n 的/ude1 居住/vn 困难/an 问题/n 。/w 其/rz 多个/mq 保障房/nz 项目/n 还/d 曾/d 获得/v “/w 詹天佑/nr [住宅/n 小区/n]/nz 金奖/n ”/w ，/w 王四营/nr 双/q 合/v 家园/n 小区/n 还/d 荣获/v 了/ule 中国/ns [建设/vn 工程/n]/nz “/w 鲁班奖/nz ”/w ，/w 是/vshi 全国/n 首批/n 、/w 本市/r 首/q 个/q 获得/v 这/rzv 一/m 中国/ns 建筑业/n 最高/a 质量/n 荣誉/n 的/ude1 保障房/nz 项目/n 。/w 
新闻/n 链接/gi 
即将/d 入市/v 的/ude1 [三/m 个/q]/mq 项目/n 
金/b 隅/ng [朝阳/ns 北路/n]/nz 项目/n ，/w 位于/v 东四环/nz 和/cc 东五环/nz 之间/f ，/w 北/f 临/v [朝阳/ns 北路/n]/nz ，/w 距/p 地铁/n [6/m 号/q]/mq 线/n [青年路/nz 站/vi]/nz 只有/c [1/m ./w 5/m 公里/q]/mq ，/w 距/p [地铁/n 八通线/nz]/nz [高碑店/ns 站/vi]/nz 仅有/nz [1/m ./w 4/m 公里/q]/mq 。/w 规划/n 自住/nz 型/k 商品房/n [3502/m 套/q]/mq 。/w 
金/b 隅/ng [东坝/nz 单店/nz]/nt 项目/n ，/w 位于/v 朝阳/ns 东坝/nz 核心/n 居住区/n ，/w 紧邻/v 东五环/nz ，/w 有/vyou 多条/mq [公交/b 线路/n]/nz 与/cc 市中心/s 接驳/v ，/w 未来/t 也/d 有/vyou 规划/n 的/ude1 地铁/n 线路/n 经过/p ，/w 规划/n 自住/nz 型/k 商品房/n [1888/m 套/q]/mq 。/w 
建工/nnd 百子湾/nz [14/m 号/q]/mq 地/ude2 项目/n ，/w 紧邻/v 东四环/nz ，/w 周边/n 与/cc 金/b 长安/ns 和/cc 大成/n 国际/n 等/udeng 项目/n 相邻/vi ，/w 拟建/v 自住/nz 型/k 商品房/n [360/m 套/q]/mq ，/w 户型/n 为/p [60/m 至/p 80/m 平方米/q]/mq 的/ude1 一/m 居/v 和/cc 两/m 居/v 。/w 
