位于/v 朝阳区/ns 高/a 井/n 和/cc 东坝/nz 
均价/nz [每/rz 平方米/q]/nz [22000/m 元/q]/mq 
可/v 通过/p [手机/n 客户端/nz]/nz 报名/vi 
本报讯/nz （/w 记者/nnt 李海霞/nr ）/w 昨天/t ，/w 本市/r 又/d 成交/v 了/ule [两/q 宗/vg]/mq 自/p 住房/n 地块/n ，/w 其中/rz ，/w [朝阳/ns 东坝/nz 单店/nz]/nt 地块/n 被/pbei 金/b 隅/ng 嘉/b 业/ng 以/p [43/m ./w 35/m 亿元/q]/mq 的/ude1 价格/n 夺得/v 。/w 金隅嘉/nr 业/ng 相关/vn 负责人/nnt [昨天/t 下午/t]/nz 透露/v ，/w 单店/nz 地块/n 是/vshi 该/rz 公司/nis 中标/vi 的/ude1 第二个/mq 自/p 住房/n 项目/n 。/w 春节/t 前后/f ，/w 该/rz 项目/n 将/d 和/cc 前/f 不久/d 中标/vi 的/ude1 高/a 井/n 星牌/nz 建材厂/nis 自/p 住房/n 项目/n 一道/d ，/w 同时/c 启动/v [网上/s 申购/vn]/nz ，/w 均价/nz [每/rz 平方米/q]/nz [2/m ./w 2/m 万元/q]/mq 。/w 这/rzv 将/d 是/vshi 继/vg [恒大/nz 御/vg 景/ng]/nz 湾/ng 之后/f ，/w 本市/r 可以/v 申购/vn 的/ude1 第二批/mq 自/p 住房/n 。/w 
可/v 提供/v 5000多套/m 自/p 住房/n 
据/p 了解/v ，/w [朝阳区/ns 高/a 井/n 星牌/nz 建材厂/nis]/nt 自/p 住房/n 地块/n 位于/v 东四环/nz 和/cc 东五环/nz 之间/f ，/w 北邻/nz [朝阳/ns 北路/n]/nz ，/w 距/p 地铁/n [6/m 号/q]/mq 线/n [青年路/nz 站/vi]/nz 只有/c [1/m ./w 5/m 公里/q]/mq ，/w 距/p [地铁/n 八通线/nz]/nz [高碑店/ns 站/vi]/nz 仅有/nz [1/m ./w 4/m 公里/q]/mq ，/w 地块/n [总/b 建筑/n 面积/n]/nz 约/d [20/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 规划/n 自住/nz 型/k 商品房/n [1888/m 套/q]/mq 。/w 
单店/nz 自/p 住房/n 项目/n 位于/v 朝阳/ns 东坝/nz 核心/n 居住区/n ，/w 紧邻/v 东五环/nz ，/w 有/vyou 多条/mq [公交/b 线路/n]/nz 与/cc 市中心/s 接驳/v ，/w 未来/t 有/vyou 规划/n 的/ude1 地铁/n 线路/n 经过/p 。/w 地块/n [总/b 建筑/n 面积/n]/nz 约/d [36/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 规划/n 自住/nz 型/k 商品房/n [3502/m 套/q]/mq 。/w 
这/rzv 两个/mq 项目/n 销售/v 均价/nz 都/d 为/p [每/rz 平方米/q]/nz [2/m ./w 2/m 万元/q]/mq ，/w 每套/r 房屋/n 的/ude1 总价/n 低于/v [200/m 万元/q]/mq 。/w 
[项目/n 规划/n]/nz 方案/n 基本/a 确定/v 
“/w 因为/c 是/vshi 带/v 规划/n 方案/n 招标/vn ，/w 所以/c 中标/vi 后/f ，/w 这/rzv 两个/mq 项目/n 的/ude1 布局/n 、/w 户型/n 、/w 配套/vn 等/udeng 细节/n 就/d 已经/d 确定/v 下来/vf 了/ule ，/w 以后/f 就/d 按/p 规划/n 方案/n 实施/v ，/w 不会/v 有/vyou 大/a 的/ude1 改变/vn 。/w ”/w 金隅嘉/nr 业/ng 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v 。/w 
根据/p 高/a 井/n 星牌/nz 建材厂/nis 自/p 住房/n 地块/n 的/ude1 规划/n 方案/n ，/w 该/rz 项目/n 由/p [7/m 栋/q]/mq [一/d 梯/ng]/mq [4/m 户/q]/mq 或/c [5/m 户/q]/mq [板/ng 塔/n 结合/v]/nz 的/ude1 住宅楼/n 组成/v ，/w 单/b 套/q 户型/n 面积/n 为/p [58/m 至/p 90/m 平方米/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w 2/m 居室/n 基本/a 朝南/nrf 或/c 南北/f 通透/nz 。/w 
单店/nz 自/p 住房/n 地块/n 设计/v 房源/n [3502/m 套/q]/mq ，/w 楼/n 体/ng 设计/vn 也/d 以/p [板/ng 塔/n 结合/v]/nz 为主/vi ，/w 单/b 套/q 面积/n 约/d 为/p [60/m 至/p 90/m 平方米/q]/mq 。/w 同时/c ，/w 地块/n 内/f 还/d 将/d 配备/v 小学/nis 和/cc 幼儿园/nis 。/w 
根据/p 北京/ns 自/p 住房/n 的/ude1 规定/n ，/w 自/p 住房/n 的/ude1 销售/vn 均价/nz 要/v 比/p 同/p 地段/n 同/p 品质/n [商品/n 住房/n]/nz 低/a 30%/m 。/w 但/c 这/rzv 两个/mq 项目/n 周边/n 商品房/n 的/ude1 价格/n 均/d 已/d 达/v [4/m 万元/q]/mq 左右/f ，/w 而/cc 这/rzv 两个/mq 自/p 住房/n 项目/n 只有/c 周边/n 商品/n 房价/n 的/ude1 [一半/m 左右/f]/mq 。/w 
可/v 上网/vn 或/c [手机/n 软件/n]/nz 申购/vn 
金隅嘉/nr 业/ng 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 两个/mq 自/p 住房/n 项目/n 的/ude1 申购/vn [网站/n 建设/vn]/nz 及/cc 测试/vn 等/udeng 工作/vn 已经/d 基本/a 就绪/vi ，/w 为/p 防止/v 报名/vn 人数/n 过多/d ，/w 影响/v 网页/n 运行/vn ，/w 已/d 安排/v [专业/n 人员/n]/nnt 对/p 网站/n 进行/vn 调试/v ，/w 确保/v 符合/v 申购/vn 条件/n 的/ude1 家庭/n 可以/v [顺利/ad 完成/v]/nz 自住/nz 型/k 商品房/n 的/ude1 申购/vn 。/w 
“/w 为/p 让/v 购房/vn 人/n 顺利/ad 申购/vn ，/w 我们/rr 按照/p 单/b 日/b 访问量/nz [10/m 万/d 人/n]/mq 的/ude1 标准/n 设置/v [网络/n 服务器/n]/nz ，/w 可以/v 容纳/v [1/m 到/v 2/m 万/d 人/n]/mq 同时/c 在线/vn 申购/vn 。/w ”/w 金隅嘉/nr 业/ng 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v 。/w 同时/c ，/w 此次/rz 自/p 住房/n 申请/v ，/w 还/d 将/d 开设/v [手机/n 客户端/nz]/nz ，/w 申请/v 家庭/n 可/v 在/p 金/b 隅/ng 嘉/b 业/ng [官方/n 网站/n]/nz 上/f 扫描/v 二维码/nz ，/w 下载/v [手机/n 客户端/nz]/nz 。/w 
这/rzv 两个/mq 项目/n 的/ude1 [网上/s 申购/vn]/nz 预计/v 在/p 春节/t 前后/f 启动/v ，/w 具体/a 时间/n 可/v 关注/vn 金/b 隅/ng 嘉/b 业/ng [官方/n 网站/n]/nz ，/w 官网/n 和/cc 报名/vi 申购/v 网址/n 为/p www/x ./w bj/x -/w gem/x ./w com/x ./w cn/x 。/w 
北京/ns 自/p 住房/n 是/vshi 按照/p 项目/n 来/vf 申购/vn 的/ude1 ，/w 对于/p 已/d 申购/v [恒大/nz 御/vg 景/ng]/nz 湾/ng 项目/n 的/ude1 家庭/n ，/w 如果/c 想/v 要/v 同时/c 申请/v 金/b 隅/ng 嘉/b 业/ng 的/ude1 自/p 住房/n ，/w 需要/v 在/p 金/b 隅/ng 嘉/b 业/ng 网站/n 上/f 再次/d 进行/vn 报名/vi 。/w D155/x 
北京/ns 部分/n 自/p 住房/n 项目/n 
位置/n 
价格/n （/w 元/q //w 平方米/q ）/w 
房源/n 量/n 
[朝阳区/ns 东五环/nz 外/f 东坝/nz 单店/nz]/nt 
22000/m 
[3502/m 套/q]/mq 
朝阳区/ns 东四环/nz 外/f 百子湾/nz 路/n [14/m 号/q]/mq 
22000/m 
[360/m 套/q]/mq 
[朝阳区/ns 朝阳/ns 北路/n 高/a 井/n 星牌/nz 建材厂/nis]/nt 
22000/m 
[1888/m 套/q]/mq 
顺义区/ns [赵全营/nz 镇/n]/ns 
14000/m 
约/d [900/m 套/q]/mq 
通州/ns 永顺镇/ns 
16000/m 
约/d [2500/m 套/q]/mq 
密云县/ns 水源/n 路/n 南侧/f 
10500/m 
约/d [2200/m 套/q]/mq 
通州区/ns 东南/f [六/m 环/n]/mq 于/p 家务/n 
10000/m 
[1596/m 套/q]/mq 
昌平/ns [北/f 七家镇/ns]/ns 
19000/m 
约/d [650/m 套/q]/mq 
门头沟/nz 龙泉镇/ns 
22000/m 
约/d [150/m 套/q]/mq 
朝阳区/ns 豆各庄/nz 
22000/m 
[2700/m 套/q]/mq 
相关/vn 
本报讯/nz [昨天/t 下午/t]/nz ，/w 北京/ns [两/q 宗/vg]/mq 热门/a 纯/a 自/p 住房/n 地块/n 成功/a 出让/v ，/w 其中/rz 北京/ns 建工/nnd 置/v 地/ude2 [6/m ./w 005/m 亿元/q]/mq 夺得/v 了/ule 备受/v 关注/vn 的/ude1 百子湾/nz 地块/n ，/w 金隅嘉/nr 业/ng [43/m ./w 35/m 亿元/q]/mq 获得/v [朝阳/ns 东坝/nz 单店/nz]/nt 地块/n 。/w [两/q 宗/vg]/mq 土地/n 将/d 为/p 北京/ns 市场/n 新增/v 近/a [4000/m 套/q]/mq 自住/nz 商品房/n 。/w 
百子湾/nz 自/p 住房/n 地块/n 位于/v 东四环/nz 朝阳区/ns 百子湾/nz 路/n [14/m 号/q]/mq ，/w 建筑/n 规模/n 为/p [4/m 万/d 平方米/q]/mq 左右/f ，/w 计划/n 将/d 提供/v 360/m 套房/n 源/ng ，/w 销售/vn 限价/vn [每/rz 平方米/q]/nz [2/m ./w 2/m 万元/q]/mq 。/w 
[东坝/nz 单店/nz]/nt 自/p 住房/n 地块/n 位于/v 东坝/nz 核心区/nz ，/w 计划/n 提供/v 3502/m 套房/n 源/ng ，/w 销售/vn 限价/vn [每/rz 平方米/q]/nz [2/m ./w 2/m 万元/q]/mq 。/w D155/x 
