铁路/n [工作/vn 人员/n]/nnt 在/p [北京/ns 车辆段/nis]/nz 供应/v 车间/n 备品/n 库内/nz 清点/v 物品/n 。/w 晨报/n 记者/nnt 王巍/nr //w 摄/vg 
晨报/n 讯/ng （/w 记者/nnt 陈琳/nr ）/w 春运/n 脚步/n 越来越/d 近/a ，/w 昨天/t ，/w [北京/ns 晨报/n]/nz 记者/nnt 探访/v 了/ule [北京/ns 铁路局/nis 春运/n 车辆段/nis]/nt 、/w 客运段/n 的/ude1 “/w 备品/n 库/n ”/w ，/w 目前，2014年/t 春运/n 图/n 定/v 和/cc [临客/n 列车/n]/nz 及/cc 车/n 内/f 备品/n 准备/v 已经/d 全部/m 到位/vi 。/w 今年/t ，/w [北京/ns 铁路局/nis]/nto [临客/n 列车/n]/nz 等级/n 大幅/d 提高/v ，/w 为了/p 适应/v 旅客/n 使用/v [智能/n 手机/n]/nz 和/cc 电子设备/gi 的/ude1 需求/n ，/w 春运/n 期间/f 所有/b 列车/n 内/f [220/m 伏/v]/mq 插座/n 保证/v 全部/m 有/vyou 电/n 。/w 
“/w 其实/d 从/p 备品/n 库里/nrf 的/ude1 物品/n 变化/vn ，/w 还/d 能/v 看到/v 这几年/mq 铁路/n 发展/vn 的/ude1 变化/vn 。/w ”/w 北京/ns 客运段/n 供应/v 车间/n 书记/nnt 杨桦/nr 说/v ，/w 比如/v ，/w 为了/p 旅客/n 的/ude1 安全/an ，/w 玻璃/n 胆/n 的/ude1 暖水瓶/n 逐渐/d 被/pbei 淘汰/v ，/w 全/a 换成/v 了/ule 不锈钢/n 的/ude1 暖水瓶/n 。/w 随着/p 绿皮车/nz 的/ude1 逐步/d 减少/v ，/w 烧煤/nz 列车/n 上/f 必备/vn 的/ude1 钩/n 、/w 铲/v ，/w 现在/t 已经/d 被/pbei 冷落/v 在/p 库房/n 的/ude1 角落/n 里/f 。/w 
截至/v 昨天/t ，/w [北京/ns 车辆段/nis]/nz 对/p [临客/n 列车/n]/nz 的/ude1 检修/vn 已经/d 全部/m 完毕/vi ，/w 随时/d 等待/v 上/f 线/n 运营/vn 。/w 以往/t ，/w [旅客/n 列车/n]/nz 上/f 的/ude1 插座/n 因为/c 防火/vn 安全/an 多数/a 都/d 没有/v 充/v 通电/vn ，/w 但/c 现在/t 随着/p [电子/n 产品/n]/nz 的/ude1 普及/vn ，/w 充电/vi 插座/n 成/v 了/ule 车上/s 的/ude1 必备/vn 品/ng 。/w 记者/nnt 注意到/v ，/w 今年/t 春运/n ，/w 北京/ns 局/n 所有/b 列车/n 包括/v 临客/n 上/f 的/ude1 [220/m 伏/v]/mq [电源/n 插座/n]/nz 全部/m 经过/p 检修/vn 具备/v 带电/vn 功能/n 。/w [铁路/n 部门/n]/nz 同时/c 提醒/v ，/w 为了/p 安全/an ，/w [电源/n 插座/n]/nz 不能/v 使用/vn 接线/vn 板/ng 和/cc 其他/rzv [大功率/b 电器/n]/nz 。/w 
■/w 相关/vn 新闻/n 
春运/n 售票/vn 进入/v 最高峰/n 
晨报/n 讯/ng （/w 记者/nnt 陈琳/nr ）/w 铁路/n 春运/n 火车票/n 发售/v 进入/v 最高峰/n ，/w 今天/t 起/vf 窗口/s 可/v 发售/vn [腊月/t 二/m 十七/m]/nz 的/ude1 火车票/n 。/w 依照/p 往/p 年/qt 惯例/n ，/w [腊月/t 二/m 十六/m]/nz 至/p 二十八/m 这/rzv [3/m 天/qt]/mq 的/ude1 火车票/n ，/w 最为/d 紧俏/a 。/w 
[昨天/t 下午/t]/nz ，/w 售票/vn 车间/n 里/f 一片/mq 繁忙/a ，/w 西站/nis 售票/vn 车间/n 公认/v 的/ude1 “/w 售票/vn 状元/n ”/w 尹树霞/nr 正在/d 为/p 排队/vi 旅客/n 查询/v 车次/n ，/w 两只手/nz 在/p 键盘/n 上/f 就/d 像/v 跳舞/vn ，/w 飞快/z 地/ude2 点击/v 。/w 她/rr 曾/d 单/b 日/b 售出/v 1000多张/m 火车票/n ,/w “/w 今年/t 春运/n 售票/vn 比/p 往/p 年/qt 冷清/a 了/ule 不少/m 。/w ”/w 尹树霞/nr 说/v ，/w 以/p 1月5日/t 她/rr 当班/vi 一天/mq 为/p 例/n ，/w 早上/t [7/m 点/qt]/mq 到/v 晚上/t [7/m 点/qt]/mq ，/w 她/rr 所在/n 的/ude1 窗口/s [电话/n 订票/vn]/nz 加上/v 窗口/s 取/v 票/n 的/ude1 张/q 数/n 一共/d 只有/c 700多张/m ，/w 通过/p 网络/n 购票/v 后来/t 现场/s 取/v 票/n 的/ude1 旅客/n 共/d 取/v 票/n 100多张/m 。/w 
由于/p 春运/n 火车票/n 网络/n 和/cc [电话/n 订票/vn]/nz 比/p 窗口/s 要/v 提前/vn 两天/mq ，/w 很多/m 热门/a 车次/n 在/p 窗口/s 发售/v 时/ng 已经/d 基本/a 售完/v ，/w 很多/m 旅客/n 都/d 是/vshi 在/p 网络/n 买/v 不到/v 火车票/n 后来/t 窗口/s 碰运气/nz ，/w 因为/c 网络/n 或/c [电话/n 订票/vn]/nz 产生/v 的/ude1 退票/vn 和/cc 未/d 取/v 车票/n ，/w 都会/n 在/p 窗口/s 进行/vn [二/m 次/qv 销售/vn]/nz 。/w 
春运/n 火车票/n 开/v 售/vn 以后/f ，/w 为了/p 保证/v 开/v 齐/a 开足/nz 窗口/s ，/w 部分/n 售票员/nnd 实行/v 两班/nz 倒/vi ，/w 一班/mq [24/m 小时/n]/mq 。/w 目前/t ，/w [北京/ns 西站/nis]/nt [199/m 个/q]/mq 人工/b 售票/vn 窗口/s 已/d 全部/m 开启/v ，/w 减少/v 旅客/n 排队/vi 等候/v 时间/n ，/w 方便/a 旅客/n 快速/d 购票/v 。/w 
温馨/a 提示/v 
返家/vi 票/n 可/v “/w 迂回/vi ”/w 买/v 
售票员/nnd 尹树霞/nr 建议/n ，/w 旅客/n 如果/c 没有/v 买/v 到/v 直达/vn 车票/n 可/v 考虑/vn 用/p 迂回/vi 的/ude1 办法/n 回家/vi ，/w 比如/v 要/v 去/vf 天水/ns ，/w 没有/v 直达/vn 车票/n ，/w 可以/v 购买/vn 到/v 甘谷/ns 的/ude1 车/n ，/w 再/d 补票/vi 去/vf 天水/ns 。/w 再/d 比如/v ，/w 旅客/n 去/vf 太原/ns ，/w 没有/v 车票/n 时/ng 可以/v 考虑/vn 购买/v 到/v 石家庄/ns 的/ude1 车票/n ，/w 石家庄/ns 每/rz [十几/m 分钟/qt]/mq 就/d 有/vyou 发往/vf 太原/ns 的/ude1 列车/n 。/w 
购票/v 四/m 要/v 四/m 不要/d 
对于/p 购票/v 方面/n ，/w 铁路/n 警方/n 提醒/v ，/w 要/v 注意/vn 四/m 要/v 四/m 不要/d 。/w 
四/m 要/v ：/w 购票/v 时/ng 一定/b 携带/v 本人/rr 的/ude1 [有效/a 身份/n 证件/n]/nz ；/w 一定/b 要/v 通过/p 正规/a 渠道/n 购票/v ；/w 一定/b 要/v 检查/vn 自己/rr 的/ude1 “/w 票/n 、/w 证/n 、/w 人/n ”/w 是否/v 一致/a ；/w 一定/b 要/v 注意/vn 保管/v 好/a 自己/rr 的/ude1 [身份/n 证件/n]/nz 和/cc 火车票/n 。/w 
四/m 不要/d ：/w 不要/d 从/p 票贩子/nnd 手中/s 买/v 火车票/n ；/w 不要/d 使用/v 假证/n 购票/v ；/w 不要/d 将/d 身份证/n 随意/ad 借/v 与/cc 他人/rr 使用/v ；/w 不要/d 轻易/d 相信/v 网上/s 的/ude1 代购/vn 火车票/n 信息/n 。/w 
