人民网/nz 北京/ns 1月10日/t 电/n 据/p [北京市/ns 人民政府/nis 办公厅/nis]/nt 发布/v ，/w 北京市/ns 2014年/t [春节/t 假期/t]/nz 为/p 1月31日/t （/w 星期五/t ）/w 至/p 2月6日/t （/w 星期四/t ）/w [7/m 天/qt]/mq 。/w [具体/a 情况/n]/nz 如下/vi 。/w 
根据/p [国务院/nt 办公厅/nis]/nt 通知/n 精神/n ，/w 现/tg 将/d 2014年/t 春节/t 放假/vi 安排/v 通知/n 如下/vi ：/w 
1月31日/t （/w 星期五/t ）/w 至/p 2月6日/t （/w 星期四/t ）/w [放假/vi 调休/v]/nz ，/w 共/d [7/m 天/qt]/mq 。/w 1月26日/t （/w 周日/t ）/w 、/w 2月8日/t （/w 周六/t ）/w 上班/vi 。/w 
节假日/t 期间/f ，/w 各/rz 单位/n 要/v 妥善/ad 安排/v 好/a 值班/vn 和/cc 安全/an 、/w 保卫/v 等/udeng 工作/vn ，/w 遇/v 有/vyou 重大/a [突发/vn 事件/n]/nz 发生/v ，/w 要/v 按规定/nz 及时/ad 报告/n 并/cc 妥善/ad 处置/vn ，/w 确保/v [人民/n 群众/n]/nz 祥和/a 平安/a 度过/v 节日/n 假期/t 。/w 
[北京市/ns 人民政府/nis 办公厅/nis]/nt 
[二/m ○/w 一/d 四/m 年/qt]/mq 一月十日/t 
