[北京/ns 铁路局/nis]/nto [工作/vn 人员/n]/nnt 正在/d 为/p 春运/n 列车/n 准备/v 床单/n 摄影/vn //w [本报/rz 记者/nnt]/nz 陈柏/nr 
本报讯/nz （/w 记者/nnt 王薇/nr ）/w 今天/t 距离/n 2014年/t 春运/n 拉开/v 大幕/nz 还有/v [7/m 天/qt]/mq 。/w 昨天/t ，/w [北京/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 从/p [北京/ns 铁路局/nis]/nto 获悉/v ，/w 2014年/t 春运/n 图/n 定/v 和/cc [临客/n 列车/n]/nz 及/cc 车/n 内/f 备品/n 已经/d 全部/m 到位/vi 。/w 今年/t ，/w [北京/ns 铁路局/nis]/nto [临客/n 列车/n]/nz 等级/n 大幅/d 提高/v ，/w 为了/p 适应/v 旅客/n 使用/v [智能/n 手机/n]/nz 和/cc 电子设备/gi 的/ude1 需求/n ，/w 春运/n 期间/f 所有/b 列车/n 内/f [220/m 伏/v]/mq 插座/n 保证/v 全部/m 有/vyou 电/n 。/w 
昨天/t ，/w 北/f 青/a 报/n 记者/nnt 走进/v 了/ule [北京/ns 铁路局/nis]/nto 北京/ns 客运段/n 供应/v 车间/n ，/w 这里/rzs 就是/v 列车/n 上/f 所有/b 物品/n 的/ude1 储备/vn 仓库/n ，/w 被子/n 、/w 枕头/n 、/w 褥子/n 、/w 窗帘/n 一应俱全/vl 。/w 走入/vf [4/m 层/qv]/mq 的/ude1 杂项/n 备品/n 库房/n ，/w 架子/n 上/f 满/a 是/vshi 列车/n 上/f 可以/v 见到/v 的/ude1 垃圾桶/n 、/w 暖水瓶/n 、/w 医药箱/n 等/udeng 。/w 
供应/v 车间/n 的/ude1 杨/ng 书记/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 春运/n 开始/v 后/f ，/w 他们/rr 的/ude1 工作/vn 就/d 进入/v 最/d 繁忙/a 的/ude1 时期/n 。/w 从/p 备品/n 库里/nrf 的/ude1 物品/n 变化/vn ，/w 还/d 能/v 看到/v 近几年/qt 铁路/n 发展/vn 的/ude1 变化/vn 。/w 比如/v ，/w 为了/p 旅客/n 的/ude1 安全/an ，/w 玻璃/n 胆/n 的/ude1 暖水瓶/n 逐渐/d 被/pbei 淘汰/v ，/w 全/a 换成/v 了/ule 不锈钢/n 的/ude1 暖水瓶/n 。/w 随着/p 绿皮车/nz 的/ude1 逐步/d 减少/v ，/w 车上/s 常用/a 的/ude1 钩/n 、/w 铲/v 已经/d 被/pbei 冷落/v 在/p 库房/n 的/ude1 角落/n 里/f ，/w 很久/d 都/d 没/d 人/n 领/v 它们/rr 出/vf 库/n 。/w 
昨天/t ，/w 北/f 青/a 报/n 记者/nnt 从/p [北京/ns 铁路局/nis]/nto [北京/ns 车辆段/nis]/nz 了解到/v ，/w 车辆段/nis 对/p [临客/n 列车/n]/nz 的/ude1 检修/vn 已经/d 全部/m 完毕/vi ，/w 随时/d 可以/v 上/f 线/n 。/w 以往/t ，/w [旅客/n 列车/n]/nz 上/f 的/ude1 插座/n 因为/c 防火/vn 安全/an 多数/a 都/d 没有/v 电/n ，/w 但/c 现在/t 随着/p [电子/n 产品/n]/nz 的/ude1 普及/vn ，/w 充电/vi 插座/n 成/v 了/ule 车上/s 的/ude1 必备/vn 品/ng 。/w 今年/t ，/w 北京/ns 局/n 所有/b 列车/n 包括/v 临客/n 上/f 的/ude1 [220/m 伏/v]/mq [电源/n 插座/n]/nz 全部/m 经过/p 检修/vn 具备/v 带电/vn 功能/n 。/w 
另据/nz 了解/v ，/w 今年/t ，/w [北京/ns 铁路局/nis]/nto 自编/v 临客/n [16/m 组/n]/mq ，/w 其中/rz 只有/c [2/m 组/n]/mq 绿皮车/nz ，/w 是/vshi 历年/n 春运/n 最少/d 的/ude1 一次/mq ，/w 其他/rzv 的/ude1 临客/n 都/d 是/vshi 舒适/a 的/ude1 空调/n 车/n 。/w 
