本报讯/nz （/w 记者/nnt 孙颖/nr ）/w 丰台/ns [轨道/n 交通/n]/nz [产业/n 集群/nz]/nz 作为/p 北京/ns 唯一/b 一家/n 2013/m 年度/n [创新/vi 型/k 产业/n 集群/nz]/nz 试点/vn ，/w 将/d 成为/v 国内/s [轨道/n 交通/n]/nz 产业/n 发展/vn 创新/vi 中心/nis 。/w 今天/t 记者/nnt 从/p 丰台区/ns 两/m 会上/n 获悉/v ，/w 丰台区/ns 将/d 打造/v [6/m 平方公里/q]/mq 的/ude1 [轨道/n 交通/n]/nz [产业/n 园区/n]/nz ，/w 并/cc 将/d 在/p 园博园/nz 选择/v 合适/a 展馆/n 建设/v [轨道/n 交通/n]/nz 产品/n 和/cc 技术/n 展示/v 中心/nis 。/w 
吸引/v [轨道/n 交通/n]/nz 总部/nis 
中关村/ns 丰台/ns 园/ng 东区/ns 将/d 打造/v [轨道/n 交通/n]/nz 科技/n 总部/nis 园/ng 。/w [轨道/n 交通/n]/nz 总部/nis 企业/n 将/d 以/p [中国/ns 中铁/ntc 股份/n 有限公司/nis]/ntc 、/w [中国/ns 铁路/n 通信/vn 信号/n 集团公司/nis]/ntc 为/p 龙头/n ，/w 加速/vi 开发/vn 建设/v [中铁/ntc 产业园/nz]/nz ，/w 进一步/d 吸引/v 中铁/ntc 系统/n 内外/f [关联/vn 企业/n]/nz 入/v 园/ng 发展/vn ，/w 聚集/v [轨道/n 交通/n]/nz 上下游/f 企业/n ，/w 形成/v [轨道/n 交通/n]/nz 企业/n 总部/nis 聚集/v 的/ude1 高地/n ，/w 打造/v [丰台区/ns 轨道/n 交通/n 科技/n 总部/nis]/nt 园/ng 。/w 
建设/v [轨道/n 交通/n]/nz [科技/n 创新/vi]/nz 园/ng 
中关村/ns 丰台/ns 园/ng 西区/ns 将/d 打造/v [轨道/n 交通/n]/nz [科技/n 创新/vi]/nz 产业园/nz 。/w 中关村/ns 丰台/ns 园/ng 西区/ns 规划/n [2/m ./w 72/m 平方公里/q]/mq ，/w 将/d 以/p [重大/a 项目/n]/nz 为/p 依托/v ，/w 形成/v 集/q 研发/v 、/w 测试/vn 、/w 认证/vn 、/w 科技/n 服务/vn 、/w 工程/n 服务/vn 、/w 先进/a [科研/n 成果/n]/nz 产业/n 化为/v 一体/n 的/ude1 [轨道/n 交通/n]/nz [科技/n 创新/vi]/nz 园/ng ，/w 同时/c 在/p 园博园/nz 选择/v 合适/a 展馆/n 建设/v [轨道/n 交通/n]/nz 产品/n 和/cc 技术/n 展示/v 中心/nis 。/w 中关村/ns 丰台/ns 园/ng 西/f [Ⅰ/m 区/n]/mq 注重/v 科技/n 研发/v ，/w 西/f [Ⅱ/m 区/n]/mq 发展/v 高端/nz 制造/vn ，/w “/w 十二五/m ”/w 期末/t ，/w 西区/ns [轨道/n 交通/n]/nz [科技/n 创新/vi]/nz 产业园/nz 有望/v 实现/vn 年/qt 营业收入/v [150/m 亿元/q]/mq 。/w 
北/f 车/n 南/b 车/n 升级/vi [二/m 七/m 车辆厂/nis]/nt 
丰台区/ns 还/d 将/d 推动/v 传统/n [企业/n 转型/vn 升级/vi]/nz ，/w 打造/v 北/f 车/n 南/b 车/n 二七/m 自主创新/v 科技园/nz 。/w [北/f 车/n 集团/nis]/nt 、/w [南/b 车/n 集团/nis]/ntc 将/d 实施/v [二/m 七/m 机车厂/nis]/ntcf 、/w [二/m 七/m 车辆厂/nis]/nt [战略/n 转型/vn]/nz ，/w 在/p 原址/n 上/f 建设/vn 自主创新/v 科技园/nz ，/w 布局/n 集团/nis 优势/n 资源/n ，/w 重点/n 吸引/v 业内/n 相关/vn 创新/vi 型/k 研发/v 企业/n 入/v 驻/v ，/w 形成/v 国内外/s 知名/a 的/ude1 [轨道/n 交通/n]/nz 创新/vi 高地/n 。/w X133/x 
