本报讯/nz （/w 记者/nnt 叶晓彦/nr ）/w 今年/t “/w 五一/m ”/w 后/f ，/w 昌平区/ns 十三陵/ns 景区/n 内/f 的/ude1 重点/n 景点/n 将/d 有/vyou 二维码/nz 标签/n ，/w 景区/n 内/f 还/d 将/d 实现/v 无线/b WIFI/x 全/a 覆盖/v ，/w 这/rzv 意味着/v ，/w 游客/n 即使/c 不/d 听/v 导游/nnt 讲解/v ，/w 通过/p 扫/v 二维码/nz ，/w 也/d 能/v 了解/vn 这些/rz 景点/n 的/ude1 “/w [前世/t 今生/t]/nz ”/w 。/w 
一座/mq 殿堂/n 、/w 一块/s 石碑/n ，/w 甚至/d [一/d 棵/q]/mq 古树/nz ，/w 只要/c 用/p 手机/n 轻轻/d 一/m 扫/v 上面/f 的/ude1 二维码/nz 标签/n ，/w 它/rr 的/ude1 历史/n 变迁/vn 和/cc 相关/vn 知识/n 就/d 会/v 显示/vn 在/p 手机/n 里/f ，/w 游客/n 可以/v 把/pba 十三陵/ns 的/ude1 历史/n 故事/n 带/v 回家/vn ，/w 慢慢/d 欣赏/v 。/w [十三陵/ns 特区/n 办事处/nis]/nt 主任/nnt 雷涛/nr 介绍/v ，/w 十三陵/ns 特区/n 将/d 用/p [1/m 至/p 2/m 年/qt]/mq 时间/n ，/w 给/p 景区/n 每个/r 文物/n 甚至/d 每/rz 棵树/q 都/d 编制/vn 一张/mq 二维码/nz “/w 身份证/n ”/w ，/w 每张/r “/w 身份证/n ”/w 由/p 图画/n 或/c 动画/n 组成/v ，/w 详细/a 介绍/v 了/ule 这些/rz 文物/n 经历/n 过/uguo 的/ude1 历史/n 变迁/vn 等/udeng 。/w 目前/t ，/w 十三陵/ns 特区/n 已/d 聘请/v 了/ule 多家/mq 专家/nnt 公司/nis ，/w 加紧/vd 编制/v 文物/n “/w 二维码/nz ”/w ，/w 并/cc 在/p 景区/n 内/f 布设/v 免费/vn [无线/b 网络/n]/nz 。/w 预计/v 今年/t “/w 五一/m ”/w 前/f ，/w 游客/n 就/d 能/v 在/p 各/rz 景区/n 售票处/n 以及/cc 重点/n 景区/n 的/ude1 文物/n 上/f ，/w 见到/v 相应/vn 的/ude1 “/w 二维码/nz ”/w 。/w 
同时/c ，/w 十三陵/ns 景区/n 将/d 继续/v 深入/ad 推进/vi “/w 三/m 陵/ng 一路/mq ”/w 集中/v 运营/vn ，/w 推动/v 文化/n 深度游/nz 。/w 以往/t ，/w 游客/n 到/v 十三陵/ns 景区/n 游玩/v 时/ng ，/w 沿途/d 常/d 听/v 商户/n 吆喝/v ，/w 影响/v 游兴/n 的/ude1 问题/n ，/w 今年/t 不再/d 出现/v 。/w 据/p 透露/v ，/w 今年/t ，/w 十三陵/ns 景区/n 将/d 试点/vn 清理/v 已/d 开放/v 陵/ng 区/n 的/ude1 一道/d 院/n 、/w [二/m 道/qv]/mq 院内/s 的/ude1 商户/n ，/w 除/p 销售/v 水/n 、/w 食品/n 等/udeng 商品/n 的/ude1 商/vg 位/q 统一/vn 改为/v 旅游服务/v 商/vg 位/q 外/f ，/w 其他/rzv 售卖/v 文化衫/n 等/udeng 杂货/n 的/ude1 商/vg 位/q 将/d 被/pbei 取消/v ，/w 并/cc 增加/v 文化/n 内涵/n 商品/n ，/w 为/p 游客/n 营造/v 更加/d 良好/a 的/ude1 [旅游/vn 环境/n]/nz 。/w 
此外/c ，/w 昌平区/ns 今年/t 将/d 把/pba 居庸关/ns 打造/v 为/p 文化/n 长城/nz ，/w 规划/n 个性化/vn 长城/nz [文化/n 旅游/vn]/nz 线/n ，/w 引导/v 游客/n 从/p 单一/a 的/ude1 爬/v 长城/nz 变为/v 游览/vn 长城/nz 文化/n ，/w 进而/c 带动/v 当地/s 更多/ad 的/ude1 民俗/n 户/q 吃/v 上/f 长城/nz 旅游/vn 饭/n 。/w J224/x 
