[京华/ntc 时报/n]/nz 讯/ng 昨天/t ，/w [北京市/ns 教委/nis]/nto 召开/v [新闻/n 通气会/n]/nz 透露/v ，/w 今年/t 全市/n 将/d 深化/v 基础教育/n 领域/n 综合/vn 改革/vn ，/w 把/pba 优质/b [教育/vn 资源/n]/nz 的/ude1 重组/vn 和/cc 整合/vn 作为/p 切入点/n ，/w 全面/ad 推行/v 学区/n 制/v ，/w 采取/v 多种/m 措施/n 扩大/v 优质/b [教育/vn 资源/n]/nz 。/w 在/p 今年/t 春季/t 出台/vi 的/ude1 [义务教育/n 阶段/n]/nz 入学/vi 方案/n 中/f ，/w 学区/n 制/v 和/cc 九年/t 一贯/d [对口/vd 招生/vn]/nz 将/d 成为/v 一项/mq [重要/a 内容/n]/nz 。/w 
[北京市/ns 教委/nis]/nto 委员/nnt 、/w [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 李奕/nr 介绍/v ，/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 针对/p 教育/v 领域/n 综合/vn 改革/vn 提出/v “/w [统筹/vd 城乡/n]/nz 义务/n [教育/vn 资源/n 均衡/a]/nz 配置/vn ”/w 、/w “/w 试行/v 学区/n 制/v 和/cc 九年/t 一贯/d [对口/vd 招生/vn]/nz ”/w 的/ude1 要求/n ，/w 依据/n 这/rzv 一/m 要求/n ，/w 北京/ns 也/d 开始/v 勾画/v “/w 新/a 教育/v 地图/n ”/w 。/w 李奕/nr 表示/v ，/w 目前/t 北京/ns 已有/v [三/m 四/m 种/q]/mq 模式/n 的/ude1 学区/n 制/v ，/w 有的/rz 实行/v 校际/b 联盟/nis ，/w 有的/rz 是/vshi 多址/nz 办学/vn ，/w 都/d 是/vshi 在/p 区域/n 层面/n 实现/v 学校/nis 办学/vn 的/ude1 联动/vn 打通/v 。/w 对此/d ，/w 市/n 教委/nis 不会/v 一刀切/vn ，/w 硬性/b 要求/n 各/rz 区县/n 实行/v 同/p 一种/mq 模式/n 。/w 
日前/t ，/w 有/vyou 消息/n 称/v ，/w 教育部/nt 正在/d 制定/v 《/w [19/m 个/q]/mq 重点/n 大城市/n [义务教育/n 阶段/n]/nz 小升初/nz 就近/d [免试/vd 入学/vi]/nz 方案/n 》/w ，/w 北京/ns 小升初/nz 政策/n 将/d 如何/ryv 变化/vn 备受/v 关注/vn 。/w 对此/d ，/w 李奕/nr 表示/v ，/w 北京/ns 作为/p 方案/n 组/n 成员/nnt 之一/rz ，/w 参与/v 过/uguo 两次/mq [征求/v 意见/n 稿/ng]/nz 讨论/v 。/w 目前/t ，/w 北京市/ns 2014年/t 的/ude1 [义务教育/n 阶段/n]/nz 入学/vi 意见/n 还/d 在/p 研究/vn 中/f ，/w 但/c 可以/v 肯定/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 北京/ns [义务教育/n 阶段/n]/nz 入学/vi 政策/n 会/v 按照/p [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 要求/n 和/cc 教育部/nt 具体/a [文件/n 精神/n]/nz 进行/vn 调整/vn 。/w 当前/t ，/w 各个/rz 区县/n 都/d 在/p 进行/vn 优质/b [教育/vn 资源/n]/nz 实质性/n 扩大/v ，/w 尤其/d 是/vshi 三中全会/n 提到/v 的/ude1 学区/n 制/v 和/cc [九/b 年/qt 一贯制/n]/nz 势必/d 对/p 今年/t [义务教育/n 阶段/n]/nz 入学/vi 方式/n 、/w 方法/n 、/w 政策/n 产生/v 影响/vn 。/w 让/v 更多/ad 老百姓/n 享受/v 优质/b [教育/vn 资源/n]/nz ，/w 提高/v 优质/b [教育/vn 资源/n]/nz 在/p 区域内/nz 的/ude1 覆盖度/nz 将/d 成为/v 今年/t 重要/a 的/ude1 改革/vn 举措/n 。/w 
■/w 链接/gi 
北京/ns 学区/n 制/v 区县/n 各/rz 不同/a 
在/p [北京/ns 地区/n]/nz ，/w 较早/d 试水/nz 学区/n 制/v 的/ude1 ，/w 有/vyou 东城/ns 、/w 朝阳/ns 、/w 海淀/ns 等/udeng 区/n 。/w 在/p 学区/n 制/v 的/ude1 实行/v 范围/n 上/f ，/w 东城区/ns 在/p 中学/nis 、/w 小学/nis 、/w 幼儿园/nis 甚至/d [职业/n 教育/vn]/nz 阶段/n 全面/ad 推行/v 学区/n 制/v ，/w 朝阳/ns 、/w 海淀/ns 的/ude1 学区/n 制/v 目前/t 主要/b 在/p 小学/nis 阶段/n 推行/v 。/w 
在/p 学区/n 制/v 的/ude1 [管理/vn 模式/n]/nz 上/f ，/w 朝阳/ns 、/w 海淀/ns 的/ude1 学区/n 作为/p 一级/b [教育/vn 管理/vn 机构/n]/nz ，/w 具有/v 独立/a 的/ude1 [行政/n 编制/vn]/nz ，/w 在/p 区县/n 教委/nis 和/cc 学校/nis 之间/f 起到/v 沟通/vn 连接/v 的/ude1 作用/n 。/w 以/p 朝阳区/ns 为/p 例/n ，/w 目前/t 该区/r 拥有/v [140/m 多/a 所/usuo 小学/nis]/mq ，/w 校址/n 达到/v 180余个/m 。/w 面对/v 庞大/a 的/ude1 小学/nis 数量/n ，/w 朝阳区/ns 实施/v 学区/n 化/v 管理/vn ，/w 即/v 相邻/vn 的/ude1 [十/m 余/ng 所/usuo 小学/nis]/mq 组成/v 一个/mq 学区/n ，/w 形成/v “/w 区/n -/w 学区/n -/w 学校/nis ”/w 三级/b [管理/vn 模式/n]/nz 。/w 目前/t 这种/r [管理/vn 模式/n]/nz 与/cc 海淀/ns 的/ude1 学区/n 制/v 基本/a 类似/a 。/w 
东城区/ns 的/ude1 学区/n 却/d 不/d 一样/uyy ，/w 它/rr 不是/c 一级/b [教育/vn 管理/vn 机构/n]/nz ，/w 而是/c 一种/mq 校际/b 联盟/nis 。/w 东城/ns 现有/v 的/ude1 8/m 大学/nis 区/n 实行/v “/w 轮值/vn 主席/nnt 制/v ”/w ，/w 学区/n 内/f 各个/rz 学校/nis 轮流/vd 主持/v 学区/n 事务/n 。/w 
◎/w 东城/ns 
每个/r 学区/n 建/v [一/d 所/usuo]/mq 九年/t 一贯/d 校/ng 
首创/v 学区/n 制/v 的/ude1 东城区/ns 共有/v 8/m 大学/nis 区/n ，/w 分别为/v ：/w 和平里/ns 学区/n ，/w 安定门/ns -/w 交道口/ns 学区/n ，/w 景/ng 山/n -/w 东华门/ns 学区/n ，/w 北新桥/ns -/w 东直门/ns 学区/n ，/w 东/f 四/m -/w 朝阳门/ns -/w 建国门/ns 学区/n ，/w 东/f 花市/ns -/w 崇文门/nz -/w 前门/ns 学区/n ，/w 龙潭/ns -/w [体育馆/n 路/n]/nz 学区/n ，/w 天坛/ns -/w 永定/nz 门外/s 学区/n 。/w 今年/t ，/w 东城区/ns 将/d 进一步/d 深化/v 学区/n 制/v 探索/vn ，/w 计划/n 在/p 开展/v 深度/n 联盟/nis 的/ude1 [两/q 校/ng]/mq 间/f 实行/v “/w 大/a 年级组/nz 联合/v 教研/n ”/w ，/w 实现/v [两/q 校/ng]/mq [教育/vn 资源/n]/nz 进一步/d 共享/v 。/w 深度/n 联盟/nis 校/ng 中/f ，/w 不仅/c 有/vyou [西/f 中/f 街/n 小学/nis]/nts 与/cc [北新桥/ns 小学/nis]/nt 这样/rzv 同学/n 段/q 的/ude1 联盟/nis ，/w 也/d 有/vyou 汇/v 文/ng 一/m 小/a 与/cc [汇/v 文/ng 中学/nis]/nts 、/w [文汇/n 小学/nis]/nt 与/cc [文汇/n 中学/nis]/nts 这样/rzv 跨/v 学段/nz 的/ude1 联盟/nis ，/w 为/p 发展/v [九/b 年/qt 一贯制/n]/nz 打下/v 了/ule 基础/n 。/w 东城区/ns 还/d 将/d 通过/p 优质/b 品牌/n 小学/nis 增设/v 初中部/nz 和/cc 示范/vn 中学/nis 增设/v 小学/nis 部/q 两种/mq 方式/n ，/w 探索/v 中小学/n 衔接/vi 的/ude1 实施/vn 路径/n 。/w 目前五/t 中/f 分校/nis 与/cc [方/q 家/q 胡同/n]/nz 小学/nis 、/w [二/m 中/f]/mq 分校/nis 与/cc [新鲜/a 胡同/n 小学/nis]/nts 、/w [171/m 中学/nis]/mq 与/cc 青年湖/nz 小学/nis 等/udeng 都/d 已有/v “/w 联合/vd ”/w 意向/n 。/w 未来/t 3年/t ，/w 每个/r 学区/n 都/d 将/d 建立/v 1/m 所以/c 上/f 的/ude1 [九/b 年/qt 一贯制/n]/nz 优质/b 学校/nis 。/w 
◎/w 门头沟/nz 
城区/n 山区/n 学校/nis 捆绑/v 发展/vn 
门头沟区/ns 通过/p 建设/v [城乡/n 一体化/vn]/nz 学校/nis 、/w 城区/n 与/cc 山区/n 学校/nis 捆绑/v 式/k 发展/vn 、/w 引进/v 名校/n 办学/vn 等/udeng 方式/n 打造/v 京西/ns 教育/v 高地/n 。/w 从/p 今年/t 到/v 2016年/t ，/w 经过/p 规划/n 调整/vn ，/w 门头沟区/ns 将/d 拥有/v [11/m 所/usuo]/mq 中学/nis 、/w [3/m 所/usuo]/mq [九/b 年/qt 一贯制/n]/nz 学校/nis 、/w [1/m 所/usuo]/mq 十二年/t [一贯制/n 学校/nis]/nz 、/w [22/m 所/usuo]/mq 小学/nis 、/w [28/m 所/usuo]/mq 幼儿园/nis 等/udeng 共/d [65/m 所/usuo]/mq 学校/nis ，/w 全面/ad 提升/v 教育/vn 基础设施/gi 水平/n 。/w 
门头沟/nz 将/d 全区/n 山区/n 和/cc 城镇/n 学校/nis 建立/v [17/m 个/q]/mq 捆绑/v 式/k 发展/v 联盟/nis ，/w 实现/v 研/v 、/w 教/v 、/w 考/v 、/w 评/v 等/udeng 一体化/vn ，/w 同步/vd 提升/v ，/w 并/cc 面向/v 全市/n 和/cc 全国/n 引进/v [百/m 名/q]/mq 名/q 校长/nnt 、/w 名/q 教师/nnt 等/udeng [高级/a 人才/n]/nz 。/w 进一步/d 扩大/v 名校/n 引进/v 力度/n ，/w [2014/m -/w 2016/m 年/qt]/mq ，/w 全区/n 将/d 新增/v 优质/b 教育/v 学位/n 分别为/v [5640/m 个/q]/mq 、/w [6720/m 个/q]/mq 、/w [5580/m 个/q]/mq 。/w 2016年/t ，/w 十二年/t 一贯制/n 的/ude1 景/ng 山/n [门头沟/nz 实验/vn 学校/nis]/nt 开始/v 招生/vn ，/w 将/d 提供/v [3120/m 个/q]/mq 优质/b 学位/n ，/w 加上/v 原有/vn 的/ude1 [大峪/nz 中学/nis]/nts 、/w [大峪/nz 中学/nis 分校/nis]/nz 、/w 大峪/nz 二/m 小/a 、/w [门头沟区/ns 幼儿园/nis]/nt 等/udeng 优质/b 校/ng ，/w 全区/n 将/d 满足/v 孩子/n 就近/d 享受/v 优质/b 教育/vn 的/ude1 目标/n 。/w 
◎/w 海淀/ns 
力/n 推/v 名校/n 多址/nz 办学/vn 
海淀区/ns 通过/p [三/m 大/a]/mq 举措/n 扩大/v 优质/b [教育/vn 资源/n]/nz 规模/n 。/w 一/m 是/vshi 名校/n 多/a 校/ng 多址/nz 办学/vn ，/w 实现/v 优质/b [教育/vn 资源/n]/nz 的/ude1 合理/a 布局/n 。/w 如/v 在/p [北部/f 地区/n]/ns 依据/n “/w 筑巢引凤/n ”/w 的/ude1 思路/n ，/w 先后/d 启动/v 了/ule [清华/j 附中/j]/nt 永丰/ns 校区/n 、/w [一/d 零/ng 一/d 中学/nis]/mq 温泉/n 校区/n 和/cc [翠微/nz 小学/nis]/nts 温泉/n 校区/n 的/ude1 建设/vn 工作/vn 。/w 
二/m 是/vshi 调整/v 小学/nis 学区/n 规划/n ，/w 扩大/v 优质/b [教育/vn 资源/n]/nz 辐射/v 范围/n 。/w 如/v 对/p 优质/b [教育/vn 资源/n]/nz 较少/ad 的/ude1 西苑/ns 学区/n 和/cc 优质/b [教育/vn 资源/n]/nz 丰富/a 的/ude1 海淀/ns 学区/n 进行/vn 调整/vn ，/w 明显/a 提升/v 了/ule 该/rz 地区/n 整体/n 教育/v 水平/n 。/w 
三/m 是/vshi 创新/vi 资源共享/gi 机制/n ，/w 建立/v 了/ule 海淀/ns 教师/nnt 研修网/nz 和/cc 优秀/a 课程/n 资源库/nz ，/w 为/p 全区/n [两/q 万名/q]/mq 教师/nnt 提供/v 了/ule 更为/d 及时/ad 、/w 更/d 有/vyou 针对性/n 的/ude1 教研/n 、/w 科研/n 服务/vn 。/w 
本/rz 版/n 采写/v [京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 张灵/nr 文静/a 
