本报讯/nz （/w 记者/nnt 叶晓彦/nr 通讯员/nnt 杨波/nr ）/w 记者/nnt 昨天/t 从/p [昌平区/ns 两会/n]/nt [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f 获悉/v ，/w 今年/t [十三陵/ns 特区/n 办事处/nis]/nt 将/d 启动/v 对/p 居庸关/ns 山体/n 长城/nz 段/q 及/cc 城/n 台/q 建筑/n 、/w 郑贵妃/nr 坟/n 、/w 悼/vg 陵/ng 、/w 昭陵/nz 祾恩殿/nz 等/udeng 存在/v [安全/an 隐患/n]/nz 的/ude1 [6/m 项/q]/mq 文物/n 本体/n 的/ude1 修缮/vn 保护/vn 工作/vn 。/w 位于/v 沙河镇/ns 的/ude1 巩华城/nr 也/d 将/d 启动/v 一期/b 修缮/vn 。/w 
昭陵/nz 裬/n 恩/ng 殿/ng 屋面/n 瓦/n 件/q 脱落/v 
据/p 了解/v ，/w [十三陵/ns 特区/n 办事处/nis]/nt 管辖/v 着/uzhe 十三陵/ns 景区/n 、/w [居庸关/ns 长城/nz]/nz 、/w [银山/ns 塔林/nsf]/nz [三/m 处/n]/mq [全国/n 重点/n 文物/n 保护/vn 单位/n]/nz ，/w [文物/n 古迹/n]/nz 众多/a ，/w 分布/vi 范围/n 广泛/a 。/w 其中/rz ，/w 部分/n 文物/n 古建筑/n 历经/v 几百年/mq 的/ude1 风雨/n 侵蚀/vn 和/cc 历史/n 上/f 的/ude1 人/n 为/p 破坏/v ，/w 大多/d 已/d 残破/vi 不堪/v 。/w 
此次/rz 启动/v 的/ude1 [6/m 项/q]/mq 文物/n 本体/n 修缮/v 工程/n 包括/v ：/w 对/p 郑贵妃/nr 坟/n 暨/cc 二/m 李/ng 、/w 刘/nz 、/w 周四妃/nr 坟/n 进行/vn 修缮/vn ；/w 对/p 悼/vg 陵/ng 范围内/nz 现存/v 的/ude1 各/rz 文物/n 建筑物/n 遗址/n 、/w 陵/ng 墙/n 、/w 石供/nz 等/udeng 进行/vn 全面/ad 修缮/vn 保护/vn ；/w 对/p 裕陵/nz 石桥/n 栏板/n 及/cc 排洪沟/nz 进行/vn 修缮/vn ；/w 修缮/v 昭陵/nz 祾恩殿/nz ；/w 修缮/v [长陵/nz 神功/n 圣德/nrf 碑/n]/nz 楼/n 及/cc 大红门/nz ；/w 修缮/v 居庸关/ns 山体/n 长城/nz 段/q 及/cc 城/n 台/q 建筑/n 。/w 
“/w 此次/rz 修缮/vn 的/ude1 文物/n 本体/n 都/d 存在/v 着/uzhe 一定/b 的/ude1 [安全/an 隐患/n]/nz 。/w 譬如/v 昭陵/nz 裬/n 恩/ng 殿/ng 屋面/n 和/cc 陵/ng 墙/n 的/ude1 墙体/n 顶部/f 瓦/n 件/q 破损/vi 、/w 脱落/v ；/w 台/q 基石/n 构件/n 残坏/nz 、/w 走/v 闪/vi 错位/vi ；/w 砖/n 拱券/n 酥/a 碱化/vi 严重/a ；/w 木/ng 构件/n 腐烂/vi 、/w 斗拱/n 脱落/v ；/w 排水沟/n 雍塞/nr 不通/a 等/udeng 。/w 如果/c 不/d 及时/ad 修缮/vn 保护/vn ，/w 将/d 严重影响/v 这些/rz 文物/n 的/ude1 [永续/nz 发展/vn]/nz 。/w ”/w [十三陵/ns 特区/n 办事处/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v 。/w 
据介绍/nz ，/w 目前/t ，/w 昭陵/nz 裬/n 恩/ng 殿/ng 的/ude1 瓦面/nz 出现/v 了/ule 大面积/d 滑坡/vi ，/w “/w 脊/ng 部/q 瓦面/nz 出现/v 了/ule 清晰可见/vl 的/ude1 水平/n 通/v 裂缝/n ，/w 垂脊/nz 根部/n 出现/v 了/ule 裂缝/n ，/w 檐头/nz 瓦/n 件/q 冲出/vf 多达/v [6/m 厘米/q]/mq 。/w ”/w [十三陵/ns 特区/n 办事处/nis 文物/n 科/n]/nt 负责人/nnt 介绍/v ，/w 昭陵/nz 裬/n 恩/ng 殿/ng 的/ude1 一些/mq 屋面/n 木/ng 件/q 如/v 望板/nz 、/w 瓦/n 口/n 、/w 连檐/nz 等/udeng 也/d 出现/v 了/ule 糟朽/nz 的/ude1 情况/n 。/w “/w 我们/rr 将/d 对/p 祾恩殿/nz 瓦面/nz 实施/v 揭/v 瓦/n 修缮/vn 、/w 更换/v 补/v 配/v 檐头/nz 部分/n 的/ude1 屋面/n 糟朽/nz 木/ng 件/q 。/w ”/w 
郑贵妃/nr 坟/n 陵寝/nz 将/d 封闭/v 保护/vn 
此次/rz 修缮/vn 中/f ，/w 十三陵/ns 特区/n 还/d 将/d 加强/v 对/p 残缺/v 陵/ng 墙/n 的/ude1 保护/vn 。/w “/w 郑贵妃/nr 坟/n 内有/nz 残缺/v 的/ude1 内/f 陵/ng 墙/n ，/w 我们/rr 计划/n 用/p 铁栅栏/n 将/d 内/f 陵/ng 墙/n 范围内/nz 的/ude1 陵寝/nz 封闭/v 保护/vn 起来/vf ，/w 以便/d [统一/vn 管理/vn]/nz 保护/vn 。/w ”/w 负责人/nnt 介绍/v 。/w 
2014年/t ，/w 十三陵/ns 特区/n 还/d 将/d 完成/v 明昭陵/nz 祾恩殿/nz 避雷/vn 设施/n 升级/vi 改造/v 工程/n 和/cc [明/ag 十三陵/ns]/nz [神功/n 圣德/nrf 碑/n]/nz 楼/n 及/cc 大红门/nz 避雷/vn 设施/n 升级/vi 改造/v 工程/n 。/w 据悉/v ，/w 这/rzv 两处/mq 的/ude1 避雷/vn 设施/n 安装/v 于/p 上世纪/nz 90年代/t ，/w 现有/v 接闪/nz 带/v 与/cc 引下线/nz 全部/m 锈蚀/vi 、/w 部分/n 断裂/vi 、/w 陈旧/a 老化/vi ，/w 起/vf 不到/v 避雷/vn 作用/n ，/w 文物/n 建筑/n 存在/v [安全/an 隐患/n]/nz ，/w 重新/d 安装/v 避雷/vn 设施/n [十分/d 必要/a]/nz 。/w 
巩华城/nr 今年/t 将/d 启动/v 抢险/vn 加固/vn 
此外/c ，/w [昌平区/ns 文/ng 委/ng]/nt 相关/vn 负责人/nnt 透露/v ，/w 位于/v 沙河镇/ns 的/ude1 巩华城/nr 今年/t 将/d 启动/v 抢险/vn 加固/vn ，/w 在/p 原址/n 上/f 修缮/v 巩华城/nr 的/ude1 瓮城/nz ，/w 对/p 遗迹/n 进行/vn 保护/vn 。/w 预计/v 今年/t 上半年/t 可以/v 完工/vn ，/w 下半年/t 将/d 启动/v 修缮/vn 城楼/n [主体/n 结构/n]/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w 巩华城/nr 是/vshi 明代/t 皇帝/nnt 北征/nz 及/cc 谒陵/v 巡狩/nz 驻跸/nz 之/uzhi 处/n ，/w 城门/n 所/usuo 围/v 内城/s 约/d [1/m 平方公里/q]/mq ，/w 外延/n 所处/nz 环岛/n 区域/n [三/m 面/nf]/mq 环/n 水/n ，/w 共/d 约/d [3/m 平方公里/q]/mq 。/w J224/x 
