人民网/nz 北京/ns 1月10日/t 电/n 2014年1月9日/t 上午/t ，/w [北京/ns 市委/nis]/nto [副/b 秘书长/nnt]/nnt 王翔/nr ，/w 原/b [北京/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w [常务/b 副市长/nnt]/nnt ，/w [北京/ns 妇女/n 儿童/n 发展/vn 基金会/nis]/nz 理事长/nnt 翟鸿祥/nr 等/udeng 一行/n 来到/v [昌平区/ns 小汤山/ns 镇/n]/nz [赖/v 马庄村/ns]/ns 走访/v 入户/vn ，/w 看望/v 困难/an 家庭/n 代表/nnt 及/cc 幼儿园/nis 的/ude1 [小/a 朋友们/nz]/nz ，/w 为/p 她们/rr 送去/vf 慰问金/n 和/cc 慰问品/n ，/w 也/d 把/pba [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 及/cc 妇联/nis 组织/n 的/ude1 关怀/vn 和/cc 温暖/an 送到/v 她们/rr 身边/s 。/w 由此/d 拉开/v 了/ule [北京市/ns 妇联/nis]/nt 2014年/t 元旦/t 、/w [春节/t 期间/f]/nz 走访/v 慰问/vn 活动/vn 的/ude1 帷幕/n 。/w 
今年/t ，/w 市/n 妇联/nis 通过/p [北京/ns 妇女/n 儿童/n 发展/vn 基金会/nis]/nz 共/d [募集/v 资金/n]/nz 物资/n [617/m 万元/q]/mq ，/w 在/p 普惠/nz 的/ude1 基础上/nz ，/w 重点/n 以/p 老/a 妇救会/nz 主任/nnt 、/w “/w 三八/m 红旗/n [奖章/n 获得者/n]/nz ”/w 中/f 的/ude1 贫困/a 人员/n 、/w “/w 两/m 癌/n ”/w 患者/n 贫困/a 人员/n 、/w 单亲/b [贫困/a 母亲/n]/nz 、/w 低收入/n 困难/an 家庭/n 等/udeng [5/m 类/q]/mq 困难/an 群体/n 为/p 主要/b 慰问/v 对象/n ，/w 共/d 惠及/v 7000余户/m 困难/an 家庭/n 。/w 
