本报讯/nz （/w 记者/nnt 左颖/nr ）/w 今年/t 朝阳区/ns 将/d 有/vyou 1.7万/m 农民/nnt 实现/v 转/v 工/n 转居/nz ，/w 共/d 涉及/v 三间房/nz 、/w 常营/nr 、/w 东坝/nz 、/w 豆各庄/nz [四/m 个/q]/mq 乡/n 的/ude1 [24/m 个/q]/mq 村/n 。/w 这/rzv 是/vshi 记者/nnt [今天/t 上午/t]/nz 从/p [朝阳区/ns 人代会/nis]/nt 发布/v 会上/n 了解到/v 的/ude1 。/w 
在/p 推进/vi [农村/n 社区/n 建设/vn]/nz 方面/n ，/w 朝阳区/ns 还/d 将/d 从/p 规范/v 办公/vn 场地/n 、/w 服务/v 标识/n 、/w 人员/n 形象/n 和/cc 环境/n 布置/v 入手/vi ，/w 完成/v [30/m 个/q]/mq 社区/n 星级/b 服务站/nis 和/cc [8/m 个/q]/mq 社区/n 邻里/n 之/uzhi 家/q 建设/vn ，/w 不断/d 打造/v 城市化/vn 社区/n 新形象/nz 。/w 目前/t ，/w 朝阳区/ns [农村/n 社区/n]/nz 总数/n 已/d 达/v [171/m 个/q]/mq ，/w 比/p 2012年初/t 增加/v 了/ule [22/m 个/q]/mq ，/w 数量/n 已/d 超过/v [154/m 个/q]/mq 行政村/n 。/w 同时/c 朝阳区/ns 今年/t 还/d 将/d 新增/v [21/m 个/q]/mq 农村/n [文化/n 广场/n]/nz ，/w 并/cc 推进/vi 常营/nr 等/udeng 地区/n 文化中心/nis 改造/vn 。/w 
在/p 基础设施/gi 方面/n ，/w 今年/t 将/d 全面/ad 完成/v [十八/m 里/f 店/n]/nt 和/cc 王四营/nr 重点/n 村/n 安置房/nz 建设/vn 。/w 加快/v 完善/vn 安置房/nz 周边/n 基础设施/gi ，/w 启动/v 小红门/nz [8/m 号/q]/mq 路/n 、/w 官庄/nz 南路/n 等/udeng [11/m 条/q]/mq 次干路/nz 建设/vn ，/w 力争/v 协调/vn 推动/v 龙爪树/nz 路/n 、/w 化工/n 路/n 、/w 化/v 二/m 东侧/f 路/n [3/m 条/q]/mq 市级/b 道路/n 建设/vn 。/w 
另外/c ，/w 今年/t 朝阳区/ns 还/d 将/d 加快/v 推动/vn 中国/ns 北京/ns 出版/v [创意/n 产业/n 园区/n]/nz 、/w 燕都/nr 一号/mq 等/udeng [30/m 个/q]/mq [重点/n 项目/n]/nz 建设/vn ，/w 打造/v 高端/nz 商/v 效/ng 高/a 辐射/vn 的/ude1 [产业/n 集群/nz]/nz 。/w J170/x 
