昨天/t ，/w 在/p 售票/vn 窗口/s 买票/nz 的/ude1 人/n 和/cc 往/p 年/qt 相比/vi 少/a 了/ule 很多/m ,/w [不少/m 人/n]/mq 是/vshi 网购/v 后/f 前来/vi 取/v 票/n 。/w [京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 陶冉/nr 摄/vg 
昨天/t ，/w 铁路/n 售票/vn 窗口/s 发售/v [腊月/t 二/m 十六/m]/nz 的/ude1 火车票/n 。/w 根据/p 往/p 年/qt 售票/vn 旅客/n 人数/n ，/w [腊月/t 二/m 十六/m]/nz 、/w 二十七/m 、/w [二/m 十八/m 3/m 天/qt]/mq 的/ude1 车票/n 最为/d 紧俏/a ，/w 记者/nnt 昨天/t 探访/v 西站/nis 售票/vn 车间/n 及/cc 售票/vn 大厅/n ，/w 站/vi 内/f 排队/vi 购票/v 人数/n 已经/d 较/d 往/p 年/qt 大幅/d 减少/v ，/w 每/rz 窗口/s 前/f 排队/vi 的/ude1 旅客/n 只有/c [十/m 人/n]/mq 上下/f 。/w 
□/w 探访/v 
热点/n 地区/n 车票/n 已/d 售罄/nz 
走进/v [北京/ns 西站/nis]/nt 售票/vn 大厅/n ，/w 往/p 年/qt 每个/r 窗口/s 前/f [五/m 六十/m 人/n]/mq 排队/vi 的/ude1 情况/n 早已/d 不再/d ，/w 取而代之/vl ，/w 每个/r 售票口/n 不到/v 十位/mq 旅客/n 排队/vi 等候/v 。/w 
记者/nnt 随后/d 探访/v 了/ule 售票/vn 车间/n 。/w 西站/nis 售票/vn 车间/n 的/ude1 尹树霞/nr 可谓/v 是/vshi 售票/vn 状元/n ，/w 往/p 年/qt 春运/n 售票/vn 高峰/n 时/ng ，/w 她/rr 曾/d 单/b 日/b 售出/v 1000多张/m 火车票/n ，/w 尹/nz 师傅/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 今年/t 春运/n 售票/vn 比/p 往/p 年/qt 冷清/a 了/ule 不少/m 。/w 以/p 尹/nz 师傅/nnt 当班/vi 的/ude1 一天/mq 为/p 例/n ，/w 早/a [7/m 点/qt]/mq 到/v 晚/tg [7/m 点/qt]/mq ，/w 她/rr 所在/n 的/ude1 窗口/s [电话/n 订票/vn]/nz 加上/v 窗口/s 买票/nz 一共/d 700多张/m ，/w 通过/p 网络/n 购票/v 来/vf 现场/s 取/v 票/n 的/ude1 旅客/n 共/d 取/v 票/n 100多张/m 。/w 
尹/nz 师傅/nnt 说/v ，/w 很多/m 旅客/n 在/p 网络/n 买/v 不到/v 火车票/n 后来/t 窗口/s 碰运气/nz ，/w 但/c 由于/p 网络/n 、/w [电话/n 订票/vn]/nz 预售/vn 期/qv 比/p 窗口/s 提前/vd [2/m 天/qt]/mq ，/w 窗口/s 销售/vn 的/ude1 车票/n 实际上/d 只是/d 网络/n 或/c [电话/n 订票/vn]/nz 后/f 剩余/vn 的/ude1 车票/n ，/w 并/cc 没有/v 单独/d 票源/nz 。/w 
□/w 支招/nz 
必要/a 时/ng 可/v 迂回/vn 购票/v 回家/vn 
如果/c 旅客/n 一定/b 要/v 通过/p 窗口/s 购票/v ，/w 如何/ryv 能/v 提高/vn 在/p 窗口/s 购票/v 的/ude1 成功率/n ？/w 尹/nz 师傅/nnt 介绍/v ，/w 旅客/n 来到/v 窗口/s 购票/v 时/ng ，/w 应该/v 把/pba 自己/rr 可/v 购买/vn 车票/n 的/ude1 区间/n 段/q 尽可能/d 地/ude2 压缩/v 。/w “/w 有/vyou 旅客/n 问/v 北京/ns 到/v 西安/ns 哪天/nz 有/vyou 票/n ，/w 现在/t 预售/vn 期/qv [18/m 天/qt]/mq ，/w 我们/rr 需要/v [一/d 天天/d]/mq 刷新/v 为/p 旅客/n 查询/v ，/w 一方面/c 耽误/v 旅客/n 的/ude1 时间/n ，/w 一方面/c 逐一/d 查票/v 的/ude1 这/rzv [几/d 分钟/qt]/mq 里/f 有可能/nz 刚好/d 有/vyou 退票/vi ，/w 却/d 错过/v 了/ule 。/w ”/w 尹/nz 师傅/nnt 建议/n ，/w 旅客/n 可以/v 把/pba 自己/rr 能够/v 接受/vn 的/ude1 出行/vn 日期/n 圈定/v 一个/mq 比较/d 小/a 的/ude1 范围/n 。/w 
春运/n 期间/f 旅客/n 购票/v 时/ng 没有/v 直达/vn 车票/n ，/w 尹/nz 师傅/nnt 会/v 建议/n 部分/n 旅客/n 采取/v 迂回/vn 的/ude1 办法/n 回家/vi ，/w 比如/v 有/vyou 旅客/n 要/v 去/vf 天水/ns ，/w 在/p 北京/ns 到/v 天水/ns 车票/n 已经/d 没有/v 的/ude1 情况下/nz ，/w 北京/ns 到/v 甘谷/ns 却/d 仍/d 有/vyou 站票/n ，/w 旅客/n 可以/v 购买/vn 到/v 甘谷/ns 的/ude1 列车/n ，/w 再/d 补票/vi 去/vf 天水/ns ，/w 这样/rzv 下来/vf 仅/d 多/a 花费/v 了/ule [4/m 元/q]/mq 钱/n 。/w 有/vyou 旅客/n 去/vf 太原/ns ，/w 没有/v 车票/n 时/ng 可以/v 考虑/vn 购买/v 到/v 石家庄/ns 车票/n ，/w 石家庄/ns 每/rz [十几/m 分钟/qt]/mq 就/d 有/vyou 发往/vf 太原/ns 的/ude1 列车/n ；/w 比如/v 有/vyou 旅客/n 要/v 去/vf 汉中/ns 但/c 没有/v 车票/n ，/w 可以/v 坐/v 高铁/nz 到/v 西安/ns ，/w 再/d 转乘/v 长途车/n 去/vf 汉中/ns ，/w 通过/p 这样/rzv 接力/vn 的/ude1 方式/n 回家/vi 。/w 
“/w 虽然/c 这样/rzv 的/ude1 转乘/v 比/p 直达/v 车费/n 时间/n 费钱/a ，/w 但/c 在/p 春运/n 期间/f ，/w 旅客/n 也/d 不妨/d 考虑/v 这样/rzv 的/ude1 方式/n 迂回/vi 到家/a 。/w ”/w 尹/nz 师傅/nnt 说/v 。/w 
记者/nnt 从/p 售票/vn 车间/n 了解到/v ，/w [腊月/t 二/m 十五/m]/nz 、/w [腊月/t 二/m 十六/m]/nz 北京/ns 发往/vf 贵阳/ns 、/w 重庆/ns 、/w 成都/ns 、/w 西安/ns 等/udeng 热点/n 方向/n 的/ude1 特快/b 、/w 直达车/n 均/d 已/d 售罄/nz ，/w 仅/d 部分/n 临客/n 、/w 高铁/nz 尚/d 有余/vi 票/n 。/w 
□/w 保障/vn 
春运/n 所有/b 列车/n 均可/v 充电/vn 
春运/n 大幕/nz 即将/d 开启/v ，/w 记者/nnt 昨天/t 从/p [北京/ns 铁路局/nis]/nto 客运段/n 了解到/v ，/w 2014年/t 春运/n 图/n 定/v 和/cc [临客/n 列车/n]/nz 及/cc 车/n 内/f 备品/n 准备/v 已经/d 全部/m 到位/vi ，/w 为了/p 适应/v 旅客/n 使用/v [智能/n 手机/n]/nz 和/cc 电子设备/gi 的/ude1 需求/n ，/w 春运/n 期间/f 所有/b 列车/n 内/f [220/m 伏/v]/mq 插座/n 保证/v 全部/m 有/vyou 电/n 。/w 
北京/ns 局/n 所有/b 列车/n 包括/v 临客/n 上/f 的/ude1 [220/m 伏/v]/mq [电源/n 插座/n]/nz 全部/m 经过/p 检修/vn 具备/v 带电/vn 功能/n ，/w 旅客/n 可以/v 进行/vn 充电/vi 。/w 但/c 出于/v 安全/an 考虑/v ，/w [电源/n 插座/n]/nz 不能/v 使用/vn 接线/vn 板/ng 和/cc 其它/rz [大功率/b 电器/n]/nz 。/w 
相关/vn 新闻/n 
12306/m 网站/n 封堵/v 网络/n “/w 黄牛/n ”/w 
日前/t ，/w 央视/j 报道/v 了/ule 网络/n 黄牛/n 利用/v 软件/n 抢/v 票/n 的/ude1 [黑色/n 产业链/n]/nz 。/w 昨天/t ，/w 协助/v 央视/j 记者/nnt 完成/v 调查/vn 的/ude1 [商业/n 网站/n]/nz [技术/n 人员/n]/nnt 指出/v ，/w 黄牛囤/nr 票/n 的/ude1 核心/n 手法/n 是/vshi 利用/v 批量/d 假/a 身份证/n 购票/v ，/w 建议/n 12306/m 与/cc [公安/n 机关/n]/nz 进行/vn 身份证/n 系统/n 的/ude1 对接/vn ，/w 用户注册/gi 和/cc 购票/v 时/ng ，/w 需要/v 提供/v 真实/a 有效/a 的/ude1 身份证/n 信息/n 。/w 
12306/m 网站/n 表示/v ，/w 针对/p 恶意/n 囤/ng 票/n 行为/n ，/w 12306/m 网站/n 已/d 针对性/n 地/ude2 采取/v 了/ule 防范/vn 和/cc 封堵/v 措施/n 。/w 此外/c ，/w 铁路/n [公安/n 机关/n]/nz 已/d [采取/v 措施/n]/nz ，/w 严厉打击/v 网络/n “/w 黄牛/n ”/w 恶意/n 囤/ng 票/n 倒票/v 。/w 
今年/t 铁路/n 建设/vn 投资/vn 6300亿/m 
昨天/t ，/w [中国/ns 铁路/n 总公司/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 、/w 总经理/nnt 盛光祖/nr 介绍/v ，/w 2014年/t ，/w [国家/n 铁路/n]/nz 安排/v [固定资产/n 投资/vn]/nz [6300/m 亿元/q]/mq ，/w 投产/vi 新线/n [6600/m 公里/q]/mq 以上/f 。/w 
根据/p [铁路/n 部门/n]/nz 规划/n ，/w 今年/t 铁路/n 建设/vn 与/cc 去年/t 的/ude1 投入/vn 相比/vi ，/w 投资/v 金额/n 减少/v 了/ule 338亿/m ，/w 新线/n 里程/n 却/d 增加/v 了/ule [1014/m 公里/q]/mq 。/w 
据/p 盛光祖/nr 介绍/v ，/w 货运/n 组织/n 改革/vn 仍/d 将/d 是/vshi 铁路/n 总公司/nis 今年/t 工作/vn 的/ude1 重点/n ，/w 坚持/v 实行/v 货运/n “/w 一口价/nz ”/w ，/w 坚决/ad 清理/v 价外/nz 收费/vn ，/w [严肃/a 处理/vn]/nz 违规/vn 收费/vn 行为/n 。/w 据悉/v ，/w [铁路/n 部门/n]/nz 还/d 将/d 发展/vn “/w 门/n 到/v 门/n ”/w 运输/vn 服务/vn 。/w 
[京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 韩旭/nr 
