原/b 标题/n ：/w 贪污/v 近/a [千/m 万元/q]/mq [科研/n 经费/n]/nz 浙大/n 一/m 教授/nnt 被判/v 十年/mq 
2013年7月/t ，/w [中国/ns 青年报/n]/nz 独家/d 报道/v 了/ule 陈英旭/nr 涉嫌/v 贪污/vn [科研/n 经费/n]/nz 被/pbei 审判/vn 的/ude1 情况/n （/w 详见/nz 2013年7月29日/t 《/w 亿元/q 课题/n 经费/n 被/pbei 控/v 贪污/vn 千万/m 》/w ）/w 。/w 然而/c ，/w 此案/r 经/p 2013年3月19日/t 一审/b 开庭/vi 后/f ，/w 却/d 迟迟/d 未见/nz 判决/v 结果/n 下来/vf ，/w [浙江/ns 凯/ng 麦/ng 律师/nnt 事务所/nis]/nt 律师/nnt 戴梦华/nr 认为/v ，/w 这/rzv 说明了/v 此案/r 的/ude1 复杂性/n 。/w 
陈英旭/nr 案件/n 是/vshi [科研/n 经费/n]/nz “/w 跑冒滴漏/vl ”/w 问题/n 的/ude1 典型/n 案例/n 。/w 2013年10月/t ，/w 科技部/nz 部长/nnt 万钢/nr 在/p [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f 谈及/v [科研/n 项目/n]/nz 经费/n 管理/vn 出现/v 恶性/b 问题/n 时/ng ，/w 提及/v “/w 一位/mq 知名/a 的/ude1 环境/n 领域/n 专家/nnt 和/cc 一个/mq 重要/a 省份/n 的/ude1 科技/n 厅长/nnt 涉嫌/v 违法/vn 违纪/vn ，/w 正在/d 接受/v 审查/vn ”/w 。/w 这/rzv 名/q 被/pbei 科技部/nz 部长/nnt 视为/v 典型/n 的/ude1 “/w 知名/a 环境/n 领域/n 专家/nnt ”/w ，/w 正是/v 指/v 陈英旭/nr 。/w 
生于/v 1962年/t 的/ude1 陈英旭/nr ，/w 是/vshi 在/p [50/m 岁/qt]/mq 这/rzv 一年/mq 遭遇/v 人生/n 剧变/vi 的/ude1 。/w 
此前/t ，/w 他/rr 是/vshi 成功/a 的/ude1 大学/nis 教授/nnt ，/w 既/c 担任/v 着/uzhe [浙大/n 水环境/nz 研究院/nis]/nt 院长/nnt ，/w 又是/c 政协/nis [第/m 十一届/n]/nz [全国/n 委员会/nis]/nis 委员/nnt 。/w 他/rr 拿到/v 的/ude1 重大/a 课题/n ，/w [科研/n 经费/n]/nz 高达/v 数/n 亿元/q 。/w 
然而/c ，/w 2012年6月28日/t ，/w 距/p 他/rr [50/m 岁/qt]/mq 生日/n 不到/v 两个月/mq ，/w 他/rr 却/d 因/p 涉嫌/v 贪污罪/n 被/pbei [杭州市/ns 西湖区/ns 人民检察院/nis]/nt [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 
[杭州/ns 中/f 院/n]/nt 在/p 判决书/n 中/f 认定/v ，/w 被告人/n 陈英旭/nr 身为/v [国有/vn 事业单位/nz]/nz 中/f [从事/vi 公务/n]/nz 的/ude1 人员/n ，/w 利用/v [国家/n 科技/n 重大/a 专项/b]/nz “/w 苕溪/nz 课题/n ”/w 总负责人/nnt 的/ude1 [职务/n 便利/an]/nz ，/w 采用/v 编制/vn 虚假/a 预算/n 、/w 虚假/a [发票/n 冲账/vi]/nz ，/w 编制/vn 虚假/a 账目/n 等/udeng 手段/n ，/w 将/d 国/n 拨/v [科研/n 经费/n]/nz 900余万元/m 冲账/vi 套取/v ，/w 为/p 己/rr 所/usuo 控/v ，/w 其/rz 行为/n 已/d 构成/v 贪污罪/n 。/w 
苕溪/nz 在/p 浙江省/ns 北部/f ，/w 是/vshi [浙江/ns 八/m 大/a 水系/n]/nz 之一/rz ，/w 是/vshi 太湖/ns 的/ude1 源流/n 之一/rz 。/w “/w 苕溪/nz 课题/n ”/w 隶属于/v 迄今为止/dl 我国/n [资金/n 投入/v]/nz 总量/n 最大/gm 的/ude1 环境/n [科研/n 项目/n]/nz “/w [水体/n 污染/vn]/nz 控制/vn 与/cc 治理/v 科技/n 重大/a 专项/b ”/w （/w 以下/f 简称/v “/w 水专项/nz ”/w ）/w 。/w 作为/p 国内/s 水污染/n 领域/n 专家/nnt 的/ude1 陈英旭/nr ，/w 拿下/v 的/ude1 “/w 苕溪/nz 课题/n ”/w 是/vshi 水专项/nz “/w 十一五/m ”/w 课题/n 中/f 的/ude1 “/w 太湖/ns [富/vg 营养/n 化/v]/nz 控制/vn 与/cc 治理/v 技术/n 及/cc 示范/vn 工程/n ”/w 。/w 
“/w 苕溪/nz 课题/n ”/w 总/b 经费/n 高达/v [3/m ./w 135/m 亿元/q]/mq ，/w 其中/rz 国家/n 拨付/v 经费/n [1/m ./w 0544/m 亿元/q]/mq 。/w 
该/rz 项目/n 针对/p 苕溪/nz 突出/a 的/ude1 农业/n [面/nf 源/ng 污染/vn]/nz 问题/n ，/w 开展/v 河流/n 农业/n [面/nf 源/ng 污染/vn]/nz 控制/vn 与/cc 管理/v 技术/n 及/cc 集成/vn 示范/vn 研究/vn ，/w 设置/v 了/ule 现代/ntc 效益/n 农业/n 清洁生产/v [关键/n 技术/n]/nz 及/cc 集成/vn 示范/vn 等/udeng 研究/v 任务/n ，/w 拟/v 在/p 苕溪/nz 上/f 中下游/n 和/cc 苕溪/nz 入/v 湖/n 河段/n ,/w 开展/v 畜禽/n [水产/n 养殖业/n]/nz [循环/vn 经济/n]/nz [关键/n 技术/n]/nz 与/cc 区域/n [污染/vn 控制/vn]/nz 示范/vn 、/w 苕溪/nz 上游/f 健康/a [水生态/nz 系统/n]/nz 构建/v 等/udeng [技术/n 集成/vn]/nz 及/cc 工程/n 示范/vn ,/w 为/p 完成/v 我国/n [太湖/ns 流域/n]/nz 水环境/nz 综合治理/vl ，/w 实施/v “/w 清水/ns 入/v 湖/n 工程/n ”/w 提供/v 科学/n 支撑/v 。/w 
[检察/b 机关/n]/nz 指控/v ，/w 2008年8月/t 至/p 2011年12月/t ，/w 陈英旭/nr 用/p 自己/rr 课题/n 总负责人/nnt 的/ude1 身份/n ，/w 将/d [关联/vn 公司/nis]/ntc 列为/v 课题/n 外协/nz 单位/n ，/w 再/d 通过/p 授意/v [关联/vn 公司/nis]/ntc 开具/v [虚假/a 发票/n]/nz 、/w 编造/v [虚假/a 合同/n]/nz 、/w 编制/vn 虚假/a 账目/n 等/udeng 手段/n ，/w 将/d [1022/m ./w 6646/m 万元/q]/mq 专项/b [科研/n 经费/n]/nz 套取/v 或者/c 变现/v 非法/b [占/v 为/p 己/rr 有/vyou]/nz 。/w 
两家/mq [关联/vn 公司/nis]/ntc 是/vshi [杭州/ns 高博/nr 环保/n 科技/n 有限公司/nis]/nt （/w 以下/f 简称/v “/w 高博/nr 公司/nis ”/w ）/w 、/w [杭州/ns 波/n 易/ad 环保/n 工程/n 有限公司/nis]/nt （/w 以下/f 简称/v “/w 波/n 易/ad 公司/nis ”/w ）/w ，/w 两/m 公司/nis 的/ude1 [实际/n 控制/vn 人/n]/nz 系/v 陈英旭/nr 的/ude1 博士生/nnt 杨尚源/nr 、/w 王云龙/nr 。/w 
苕溪/nz 课题/n 共/d 分/qt [10/m 个子/n]/mq 课题/n ，/w 其中/rz 高博/nr 公司/nis 参与/v 了/ule [第/m 3/m 子/ng]/mq 课题/n ，/w 高博/nr 公司/nis 、/w 波/n 易/ad 公司/nis 参与/v [第/m 4/m 子/ng]/mq 课题/n ，/w 波/n 易/ad 公司/nis 参与/v [第/m 10/m 子/ng]/mq 课题/n 。/w 而/cc 检察院/nis 最终/d 认定/v 出/vf 问题/n 的/ude1 ，/w 是/vshi [第/m 4/m 子/ng]/mq 课题/n 与/cc [第/m 10/m 子/ng]/mq 课题/n 。/w 
[杭州/ns 中/f 院/n]/nt 认定/v ，/w 陈英旭/nr 贪污/v [第/m 4/m 子/ng]/mq 课题/n [778/m ./w 1897/m 万元/q]/mq ，/w [第/m 10/m 子/ng]/mq 课题/n [167/m ./w 3077/m 万元/q]/mq ，/w 总计/v 贪污/vn [科研/n 经费/n]/nz [945/m ./w 4974/m 万元/q]/mq 。/w [检察/b 机关/n]/nz 指控/v [1022/m ./w 6646/m 万元/q]/mq 之所以/c 未/d 被/pbei 全部/m 认定/v ，/w 是因为/c 其中/rz 有/vyou [几十/m 万元/q]/mq ，/w 因/p 发票/n 缺位/nz 或/c 不能/v 显示/vn 内容/n ，/w 被/pbei 视为/v 证据/n 不足/an ，/w 未予/nz 认定/v 。/w 
在/p 一审/b 中/f ，/w 戴梦华/nr 律师/nnt 坚持/v 认为/v ，/w 陈英旭/nr 案/ng 的/ude1 [具体/a 情况/n]/nz 够/v 不/d 上/f 贪污/v ，/w 因为/c 高博/nr 公司/nis 及/cc 波/n 易/ad 公司/nis 参与/v 该/rz 项目/n 是/vshi 经过/p [国家/n 水专项/nz 领导/n 小组/nis]/nt 同意/v 的/ude1 ，/w 陈英旭/nr 并未/d 隐瞒/v 两家/mq 公司/nis 的/ude1 任何/rz 信息/n 。/w 此外/c ，/w 戴梦华/nr 还/d 认为/v 高博/nr 公司/nis 、/w 波/n 易/ad 公司/nis 参与/v 的/ude1 课题/n 是/vshi 通过/p 与/cc [浙江/ns 大学/nis]/ntu 、/w [浙江/ns 工业/n 大学/nis]/ntu 签订/v 合同/n 的/ude1 方式/n 进行/vn 的/ude1 ，/w 是/vshi 属于/v 法人/nnt 之间/f 签订/v 的/ude1 合同/n ，/w [法人/nnt 单位/n]/nz 是/vshi 项目/n （/w 课题/n ）/w 实施/v 的/ude1 [责任/n 主体/n]/nz ，/w 陈英旭/nr 不/d 应该/v 是/vshi 主体/n 。/w 
戴梦华/nr 律师/nnt 还/d 认为/v ，/w 即使/c 合议庭/n 最终/d 认定/v 被告人/n 陈英旭/nr 贪污/v 犯罪/vn 成立/vi ，/w 但/c 陈英旭/nr 主动/ad 要求/n 两家/mq 公司/nis 终止/v 相应/vn 合同/n 、/w 退还/v 款项/n 的/ude1 行为/n ，/w 应/v 认定/vn 为/p [犯罪/vn 中止/v]/nz 。/w 
但/c [杭州/ns 中/f 院/n]/nt 认为/v ，/w 被告人/n 陈英旭/nr 及其/cc 辩护人/nnt 要求/n 宣告/v 无罪/vi 的/ude1 辩解/vn 和/cc 辩护/vn 意见/n ，/w 与/cc [法律/n 事实/n]/nz 不符/v ，/w 法院/nis 不予/v 支持/vn 。/w 陈英旭/nr 指使/v 他人/rr 将/d 在/p 高博/nr 公司/nis 和/cc 波/n 易/ad 公司/nis 账户/n 上/f 的/ude1 [科研/n 经费/n]/nz 采用/v [虚列/nz 支出/n]/nz 等/udeng 方式/n 冲账/vi 套现/nz ，/w 属/v 贪污/vn 既遂/nz ，/w 故/c 陈英旭/nr 辩护人/nnt 所/usuo 提/v 陈英旭/nr 属于/v [犯罪/vn 中止/v]/nz 的/ude1 辩护/vn 意见/n 没有/v [法律/n 依据/n]/nz ，/w 法院/nis 不予/v 采纳/vn 。/w 
戴梦华/nr 律师/nnt 认为/v ，/w 陈英旭/nr 有/vyou 自首/vi 情节/n ，/w 其/rz 在/p 审计署/n 介入/v 、/w [审计/vn 结论/n]/nz 做出/v 前/f ，/w 主动/ad 要求/n 两家/mq 公司/nis 将/d 款项/n 退还/v 给/p [浙江/ns 大学/nis]/ntu ，/w 未/d 对/p [国家/n 财产/n]/nz 造成/v 任何/rz 损害/v ，/w 应当/v [免除/v 处罚/vn]/nz 。/w 
但/c [杭州/ns 中/f 院/n]/nt 认为/v ，/w 2012年6月27日/t 在/p [有关/vn 部门/n]/nz 已经/d 掌握/v 陈英旭/nr 套取/v 国/n 拨/v 专项/b [科研/n 经费/n]/nz 的/ude1 情况下/nz ，/w 将/d 其/rz 叫/vi 至/p [浙江/ns 大学/nis]/ntu 进行/vn 组织/n 谈话/vn ，/w 丧失/v 投案/vi 条件/n ，/w 依法/d 不/d 构成/v 自首/vn ，/w 但/c 鉴于/p 陈英旭/nr 在/p 立案/vi 前/f 全部/m 退/v 交/v 赃款/n ，/w 未/d 给/p 国家/n 造成/v 实际/n 损失/n ，/w 酌情/d 可以/v [从/p 轻/a 处罚/vn]/nz 。/w 
戴梦华/nr 认为/v ，/w 最后/f 的/ude1 判决/vn 结果/n ，/w 体现/v 了/ule 一种/mq 折中/vn ：/w 贪污/v 900多万元/m ，/w 本/rz 应/v 处刑/v 15年/t 以上/f ，/w 但/c 最后/f 判/v 下来/vf 是/vshi 10年/t ，/w 说明/v 法院/nis 确实/ad 酌情/d 作/v 了/ule 考虑/v 。/w 
据/p 他/rr 透露/v ，/w 判决/vn 宣布/v 后/f ，/w 陈英旭/nr 表现/v 得/ude3 比较/d 失望/a ，/w 情绪/n 比较/d 低落/an ，/w 但/c 是否/v 会/v 上诉/vn 还/d 未确定/nz ，/w “/w 我/rr 估计/v 即使/c 是/vshi 上诉/v ，/w 效果/n 可能/v 也/d 不会/v 好/a ”/w 。/w 
戴梦华/nr 律师/nnt 还/d 认为/v ，/w 此案/r 也/d 体现/v 了/ule 当前/t 我国/n [科研/n 管理/vn]/nz 中/f 的/ude1 漏洞/n 和/cc 弊病/n 。/w 
首先/d 是/vshi 经费/n 到位/vi 的/ude1 问题/n ，/w 苕溪/nz 课题/n 从/p 2005年/t 开始/v 做/v 申请/vn [准备/v 工作/vn]/nz ，/w 2008年8月/t 通过/p [专家/nnt 论证/vn]/nz ，/w 经/p [国家/n 水专项/nz 领导/n 小组/nis]/nt 批准/v 启动/vn 后/f 实施/v ，/w 实施/v 期限/n 为/p 2008年8月/t 至/p 2010年12月/t 。/w 然而/c ，/w 国/n 拨/v 经费/n 直至/v 2009年4月/t 才/d 到位/vi ，/w [地方/n 财政/n]/nz 的/ude1 配套/vn 资金/n 却/d 迟迟/d 无法/v 落实/vn 。/w 课题/n 实施/v 时间/n 短/a ，/w 经费/n 拨付/v 又/d 存在/v 滞后性/nz 。/w 因此/c ，/w 很多/m 研究工作/v 很难/d 在/p 实施/v 期限/n 内/f 完成/v 或/c 达到/v 良好/a 的/ude1 效果/n 。/w 
其次/c ，/w 苕溪/nz 课题/n 从/p 申报/vn 到/v 正式/ad 运行/vn ，/w 一直/d 缺少/v 相应/vn 的/ude1 规范/vn 文件/n 来/vf 制约/vn 管理/vn 。/w 有关/v 经费/n 管理/vn 最为/d 重要/a 的/ude1 《/w [民/ng 口/n 科技/n 重大/a 专项/b 资金/n 管理/vn 暂行/b 办法/n]/nz 》/w 是/vshi 2009年9月/t 出台/vi 的/ude1 ，/w 有关/vn 垫付/v 和/cc 归/v 垫/v 的/ude1 规定/n 《/w 关于/p 加强/v 和/cc 规范/v 民/ng 口/n 科技/n 重大/a [专项/b 资金/n]/nz 垫付/v 与/cc 归/v 垫/v 管理/vn 有关/v 事项/n 的/ude1 通知/n 》/w 是/vshi 2010年11月/t 出台/vi 的/ude1 ，/w 有关/vn 验收/vn 的/ude1 文件/n 《/w [水体/n 污染/vn]/nz 控制/vn 与/cc 治理/v 科技/n 重大/a 专项/b 验收/vn 暂行/b 管理/v 细则/n 》/w 是/vshi 在/p 2011年7月/t 出台/vi 的/ude1 [征求/v 意见/n 稿/ng]/nz 。/w 
“/w [凡此/nz 种种/q]/nz 与/cc 水专项/nz 相关/vn 的/ude1 [管理/vn 规约/n]/nz 都/d 是/vshi 在/p 苕溪/nz 课题/n 实施/v 过程/n 中/f 出台/vi ，/w 对于/p 苕溪/nz 课题/n 任务/n 组/n 来说/uls ，/w 对/p 水专项/nz 课题/n 实施/v 和/cc 经费/n 的/ude1 管理/vn ，/w 都/d 是/vshi 一个/mq 摸索/v 的/ude1 过程/n 。/w ”/w 戴梦华/nr 说/v ，/w “/w 另外/c ，/w 国家/n 至今/d 未/d 对/p [科研/n 项目/n]/nz 立法/vn ，/w 散见/v 的/ude1 都/d 是/vshi [相关/vn 部门/n]/nz 的/ude1 管理/vn 规定/n ，/w 各个/rz 规定/n 之间/f 也/d 存在/v 矛盾/an 和/cc 冲突/vn ，/w 亦/d 存在/v 漏洞/n 和/cc 不/d 明确/a 的/ude1 地方/n ，/w 这些/rz 问题/n 让/v [科研/n 工作者/nnt]/nnd 感到/v 茫然/a 不知所措/vl ，/w 出现/v 相关/vn 经费/n 使用/v 问题/n 也/d 是/vshi 事出有因/vl 。/w ”/w 
