本报讯/nz （/w 记者/nnt 李佳/nr ）/w 方庄/ns 、/w 马家堡/nr 、/w [三/m 环/n 新城/ns]/nz 、/w 南苑/ns 、/w 大红门/nz 等/udeng 地区/n 是/vshi 黑车/n 聚集/v 区/n ，/w 针对/p 部分/n 确实/ad 存在/v 群众/n 换乘/v 不便/an 的/ude1 [大型/b 社区/n]/ns 周边/n [轨道/n 交通/n]/nz 车站/n ，/w 今年/t 丰台区/ns 将/d 开通/v “/w 社区/n [袖珍/b 公交/b]/nz ”/w 解决/v 社区/n 与/cc 公交/b 、/w [地铁/n 车站/n]/nz 之间/f 短途/b 接驳/v 问题/n 。/w 
开通/v [大型/b 社区/n]/ns 短途/b 摆渡/v 
昨天/t 上午/t ，/w [北京/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 从/p 丰台区/ns 两/m 会上/n 获悉/v ，/w 根据/p 2012年/t 丰台区/ns [综合/vn 交通/n 规划/n]/nz 修编/v ，/w 丰台区/ns 规划/n 在/p 2014年/t 种子/n 大会/n 、/w 王佐/nr 中心区/nz 、/w 长辛店/nz 老/a 镇/n 、/w [丰台/ns 科技园/nz]/nt 西区/ns 、/w 青塔/nz 、/w 六里桥/ns 、/w 丽泽/nz 金融/n 商务区/n 、/w 五里店/nz 、/w [三/m 环/n 新城/ns]/nz 、/w [丰台/ns 科技园/nz]/nt 东区/ns 、/w 马家堡/nr 、/w 方庄/ns 、/w 南苑/ns 、/w 大红门/nz 等/udeng [14/m 处/n]/mq 重点/n 地区/n 建立/v “/w 微/ag 公交/b ”/w 网络/n 。/w 
“/w 下/f 一步/mq 将/d 与/cc 公交/b 部门/n 协调/v 车辆/n 运营/vn 、/w 收费/vn 、/w 站点/n 设置/v 等/udeng 问题/n 。/w ”/w 据/p [丰台区/ns 市政/n 市容/n 委/ng]/nt 负责人/nnt 介绍/v ，/w 今年/t 丰台/ns 对/p 上述/b [14/m 处/n]/mq 重点/n 地区/n 确实/ad 存在/v 群众/n 换乘/v 不便/an 的/ude1 [大型/b 社区/n]/ns 周边/n [轨道/n 交通/n]/nz 车站/n ，/w 开通/v “/w 社区/n [袖珍/b 公交/b]/nz ”/w 、/w “/w 摆渡/v 公交/b ”/w （/w 中巴车/n ）/w 或/c 利用/v 电瓶车/n 等/udeng 交通工具/nz 提供/v [短途/b 运输/vn]/nz ，/w 解决/v 社区/n 与/cc 公交/b 、/w [地铁/n 车站/n]/nz 之间/f 短途/b 接驳/v 问题/n 。/w 同时/c ，/w 将/d 继续/v 针对/p 黑车/n 、/w 小/a 广告/n 、/w 非法/b 游商/nz 等/udeng 城市/n 顽疾/n ，/w 加大/v 打击/vn 力度/n 。/w 
改造/vn [10/m 处/n]/mq 交通/n 堵/v 点/qt 打通/v 微循环/n 
今年/t 丰台/ns 将/d 实施/v [10/m 处/n]/mq 交通/n 拥堵/v 点/qt 改造/vn 。/w 通过/p 增设/v 公交/b 港湾/n 和/cc 增加/v 车道/n 、/w [渠化/nz 路口/n]/nz 等/udeng 方式/n ，/w 实施/v 角门/ns 北路/n 等/udeng 交通/n 拥堵/v 点/qt 改造/vn ，/w 降低/v [交通/n 拥堵/v 指数/n]/nz ，/w 方便/a 群众/n 出行/vi 。/w 
同时/c ，/w 大力/d 倡导/v [绿色/n 出行/vi]/nz 方式/n ，/w 今年/t 计划/n 在/p 地铁站/nis 沿线/f 增设/v [公共/b 自行车/n]/nz 服务/v 系统/n [2000/m 套/q]/mq ，/w 并/cc 做好/v 系统/n 运行/vn 管理/vn 工作/vn 。/w 计划/n 新/a 开/v [3/m 条/q]/mq 公交/b 微循环/n 线路/n 。/w 在/p 地铁/n 、/w 公交/b 场站/n 、/w [商业/n 设施/n]/nz 、/w 居住区/n 等/udeng [具备/v 条件/n]/nz 的/ude1 地方/n 建设/vn [100/m 处/n]/mq 自行车/n 停车/vi 设施/n ，/w 提高/v 交通/n [精细/a 化/v 管理/vn]/nz 水平/n ，/w 规范/v 自行车/n 停车/vi 。/w 
[地下/s 空间/n]/nz 公益/n 化/v 利用/vn 
今年/t ，/w 丰台/ns 将/d 完成/v [410/m 处/n]/mq 普通/a 地下室/n 的/ude1 集中/vn 整治/vn ，/w 同时/c ，/w 再/d 关停/v [100/m 处/n]/mq 合同/n 到期/vi 和/cc 非法/b 侵占/v 的/ude1 [人防/n 工程/n]/nz 。/w 经过/p 整治/vn 的/ude1 [地下/s 空间/n]/nz 将/d 进行/vn 公益/n 化/v 利用/vn ：/w 面向/v 政府/nis ，/w 设立/v 警务/n 工作站/nis 、/w [宣教/v 中心/nis]/nt 、/w [救灾/vn 物资/n]/nz 储备库/n 等/udeng ，/w 补充/v [城市/n 功能/n]/nz ；/w 面向/v 社会/n ，/w 设立/v 通信/vn [交通/n 枢纽/n]/nz 、/w 物流中心/nis 等/udeng ，/w 服务/v [公益/n 事业/n]/nz ；/w 面向/v 居民/n ，/w 建立/v [社区/n 活动/vn]/nz 站/vi 、/w 车库/n 等/udeng ，/w 服务/v [人民/n 生活/vn]/nz 。/w 今年/t 预计/v 投资/vn [600/m 万元/q]/mq ，/w 为/p 社区/n 建立/v [文化/n 活动/vn]/nz 中心/nis ，/w 设立/v 地下/s 停车场/n ，/w 为/p 社会/n 提供/v [7000/m 个/q]/mq 车位/n 。/w 
