■/w “/w 交管局/nis 一/m 民警/nnt 被/pbei 曝/vg 翻建/nz 别墅/n 欠/v 工钱/n ”/w 追踪/v 
新京报/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 郭超/nr 杨锋/nr ）/w 记者/nnt 获悉/v ，/w 对于/p 近日/t 网上/s 反映/v “/w 交管局/nis 一/m 民警/nnt 翻建/nz 别墅/n 拖欠/v 农民工/nnd 工资/n ”/w [一/d 事/n]/mq ，/w [北京/ns 交管局/nis]/nt 高度/d 重视/v ，/w 经查/nz 网上/s 反映/v 的/ude1 当事人/n 张某/nz 为/p 交管局/nis 一/m 干部/nnt ，/w 该/rz 别墅/n 系/v 其/rz 妻/ng [婚前/t 财产/n]/nz 。/w 目前/t ，/w 张某/nz 已/d 停职/vi 接受/v 调查/vn 。/w 此事/r 将/d 根据/p [相关/vn 部门/n]/nz 调查/v 结果/n 依法/d 依/v 纪/ng 处理/vn ，/w 处理/v 结果/n 及时/ad 向/p 社会/n 公布/v 。/w 
近日/t ，/w 北京/ns 一名/mq 包工头/nnd 举报/vn 称/v ，/w [北京/ns 交管局/nis]/nt 干部/nnt 张某/nz ，/w 涉嫌/v 违规/vn 翻建/nz 昌平区/ns [龙城/ns 花园/n]/nz 内/f [87/m 号/q]/mq 单体/n 别墅/n ，/w 并/cc 拖欠/v 农民工/nnd 工资/n 、/w 驱赶/v 讨/v 薪/ng 工人/nnt 。/w 
1月9日/t ，/w 昌平/ns 城管/n [执法/vn 监察局/nis 宣传科/nis]/nt 称/v ，/w 该局/r 下属/v 回龙观/nz 执法/vn 队/n 已/d 至/p [现场/s 勘验/vn]/nz 和/cc 了解/v 情况/n ，/w 发现/v 该/rz 别墅/n [主体/n 结构/n]/nz 已/d 建成/v ，/w 围挡/nz 和/cc 支架/n 还/d 未/d 拆除/v 。/w 回龙观/nz 执法/vn 队/n 近日/t 将/d 与/cc [回龙观/nz 镇政府/nis 城建/n 科/n]/nt ，/w 共同/d 前往/v 该/rz 处/n 做/v 进一步/d 调查/vn 。/w 
据/p [龙城/ns 花园/n]/nz 小区/n 保安/b 介绍/v ，/w [87/m 号/q]/mq 单体/n 别墅/n 目前/t 在/p 张某/nz 妻子/n 郭某某/nr 名下/n ，/w 根据/p 小区/n 楼盘/n 命名/v 方式/n ，/w 该/rz 别墅/n 又称/gi “/w 中/f [三/m 区/n]/mq [46/m 号/q]/mq ”/w ，/w 大约/d 去年年中/t 时/ng ，/w 原/b 别墅/n 被/pbei “/w 扒/v 了/ule 重建/v ”/w 。/w 
记者/nnt 以/p 市民/n 身份/n 致电/v [北京市/ns 规划/n 委/ng]/nt 昌平/ns 分局/nis ，/w 询问/v 房屋/n 翻建/nz 应当/v 如何/ryv 办理/v 相关/vn 手续/n 。/w 该局/r [建设/vn 工程/n]/nz 管理/v 科/n 一名/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v 称/vn ，/w 如果/c 是/vshi 个人/n 房屋/n 翻建/nz ，/w 首先/d 需/v 前往/v 住/vn 建委/nis 鉴定/vn 是否/v 属于/v 危房/n ，/w 然后/c 征求/v 周围/f 邻居/n 意见/n ，/w 在/p 征得/v 邻居/n 同意/v 后/f 再/d 去/vf 小区/n 所在/n 物业/n 办理/v 相关/vn 手续/n ，/w 最后/f 再/d 到/v 规划/n 委/ng 办理/v 《/w [工程/n 规划/n]/nz 许可证/n 》/w 。/w 
记者/nnt 从/p [北京市/ns 规划/n 委员会/nis]/nt 官网/n 上/f ，/w 查询/v 到/v 了/ule 涉事/nz 房屋/n 翻建/nz 的/ude1 “/w [规划/n 意见书/n]/nz ”/w ，/w 该/rz [规划/n 意见书/n]/nz ，/w 由/p [北京市/ns 规划/n 委/ng]/nt [昌平/ns 规划/n 分局/nis 经办/vn]/nt ，/w 核发/v 日期/n 为/p 2013年7月18日/t 。/w 
其中/rz ，/w 项目/n 名称/n 为/p “/w 昌平区/ns 回龙观/nz [龙城/ns 花园/n]/nz 一期/b 之一/rz 中/f [三/m 区/n]/mq [46/m 号/q]/mq 房屋/n 翻建/nz 工程/n ”/w ，/w [建设/vn 单位/n]/nz 名称/n 显示/v 为/p “/w 郭某某/nr ”/w 。/w 据/p 记者/nnt 从/p 包工头/nnd 手中/s 获得/v 的/ude1 《/w 房屋/n 内/f 装修/v 许可证/n 》/w 显示/v ，/w 业主/n 名/q 也/d 是/vshi “/w 郭某某/nr ”/w 。/w 在/p 该/rz 许可证/n 上/f ，/w 盖/v 有/vyou 小区/n 物业公司/nis 章/q 。/w 
“/w 翻建/nz 的话/udh ，/w 规模/n 、/w 层/qv 数/n 、/w 高度/d 、/w 外立面/nz 等/udeng 都/d 不能/v 变/vn 。/w ”/w [昌平/ns 规划/n 分局/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v ，/w 根据/p 目前/t 规划/n 委员会/nis [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 房屋/n 翻建/nz 原则上/nz 得/ude3 遵循/v “/w 原/b 拆/v 原/b 建/v ”/w 原则/n ，/w 即/v 在/p 原来/d 地基/n 上/f ，/w 按照/p 原来/d 面积/n 、/w 层/qv 高/a 重新/d 翻建/nz ，/w 不得/vi 增高/vi 、/w 增建/v 。/w 
