人民网/nz 北京/ns 1月9日/t 电/n （/w 郝帅/nr ）/w 昨日/t ，/w 由/p 人民网/nz 主办/v 的/ude1 “/w 正业/n 之/uzhi 道/qv ?/w [第八/m 届/q]/mq 人民/n [企业/n 社会/n 责任/n]/nz 奖/n ”/w 颁奖/vn 盛典/n 在/p 北京/ns 举行/v 。/w 古井贡酒/nrf 等/udeng [10/m 家/q]/mq 企业/n 获得/v “/w 年度/n 企业/n 奖/n ”/w 。/w 
[古井/nf 集团/nis]/ntc 是/vshi 中国/ns 老/a [八/m 大/a 名酒/n]/nz 企业/n ，/w 是/vshi 中国/ns [第一/m 家/q]/mq 同时/c 发行/v A/x 、/w B/x 两支/mq 股票/n 的/ude1 白酒/nf 类/q 上市公司/nis —/w —/w [安徽/ns 古井贡酒/nrf 股份/n 有限公司/nis]/ntc 的/ude1 母公司/nis ，/w 坐落/vi 在/p [历史/n 名人/n]/nz 曹操/nr 与/cc 华佗/nr 故里/n —/w —/w [安徽省/ns 亳州市/ns]/ns 。/w 公司/nis 的/ude1 前身/n 为/p 起源于/v 明代/t 正德/t 十年/mq （/w 公元/n 1515年/t ）/w 的/ude1 公兴/nz 槽坊/nz ，/w 1959年/t 转制/vn 为/p 省/n 营/n [亳县/ns 古井/nf 酒厂/nis]/nt 。/w 公司/nis 拥有/v 员工/n 8000多名/m ，/w 集/q 酒业/nis 、/w 酒店业/n 、/w 房地产业/n 、/w [农产品/n 深加工/nz]/nz 业/ng 等/udeng 为/p 一体/n ，/w 是/vshi 国家/n 大型/b [一/d 档/ng]/mq 企业/n 。/w 
2013年/t 是/vshi 古井贡酒/nrf 最为/d 浓墨重彩/vl 的/ude1 一年/mq 。/w 古井/nf 人/n 冲/v 关/n 夺/v 隘/ng 、/w 披荆斩棘/vl ，/w 对/p 内/f 强化/v [质量/n 控制/vn]/nz 与/cc [精/a 益/vg 管理/vn]/nz ，/w 对外/vn 拓宽/v [市场/n 营销/vn]/nz 业务/n ，/w 顺利/ad 荣获/v “/w 安徽省/ns [政府/nis 质量/n 奖/n]/nz ”/w ，/w 古井贡/nf 的/ude1 [品牌/n 价值/n]/nz 攀升/v 至/p [261/m ./w 65/m 亿元/q]/mq ，/w 古井贡酒/nrf 酿造/v 遗址/n 也/d 被/pbei 评为/v [第七/m 批/q]/mq [全国/n 重点/n 文物/n 保护/vn 单位/n]/nz 。/w 
