机票/n 
除夕/t 前/f [10/m 天/qt]/mq ，/w 从/p 拉萨/ns 飞往/v 成都/ns 、/w 上海/ns 、/w 重庆/ns 、/w 北京/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 机票/n 已/d 几乎/d 都/d 是/vshi 全价/nz 票/n ，/w 只有/c 个别/a 航班/n 的/ude1 经济舱/n 仍/d 有/vyou [9/m ./w 5/m 折/vi]/mq 机票/n 出售/v 。/w 而/cc 大年初一/t 这一天/mq ，/w 也/d 有/vyou 部分/n 航班/n 有/vyou 低/a 至/p [3/m ./w 5/m 折/vi]/mq 的/ude1 机票/n 在/p 售/v 。/w 
安全/an 
为/p 保证/v 旅客/n 能够/v 顺利/ad 返乡/vi ，/w [拉萨/ns 贡嘎/ns 机场/nis]/nz 安检站/nis 设置/v 维/b 序/n 员/ng 岗位/n 专门/d 负责/v 做好/v [民航/n 安检/n]/nz 规定/n 的/ude1 宣传/vn 和/cc 解释/v 工作/vn ，/w 严禁/v 携带/v 各类/r 违禁/b 、/w 危险物品/n ，/w 对/p 大件/n 行李/n 进行/vn 严格/ad 检查/vn 。/w 
记者/nnt 从/p 各/rz 航空公司/nis 及/cc 拉萨/ns 市区/s 部分/n 机票/n [销售/vn 公司/nis]/nt 了解到/v ，/w [机票/n 价格/n]/nz 随着/p 春节/t 临近/v 而/cc 一路/mq 攀升/v ，/w 出/vf 藏/v 机票/n 也/d 开始/v 紧张/a 起来/vf ，/w 除夕/t 前/f [几乎/d 没有/v]/nz [折扣/n 机票/n]/nz 。/w 
今年/t 的/ude1 春节/t 来得/vi 比较/d 早/a ，/w 对于/p 打算/v 乘飞机/nz 回家/vi 的/ude1 市民/n 来说/uls ，/w 可/v 要/v 抓紧/v 时间/n 购买/v 返乡/vn 的/ude1 机票/n 了/ule 。/w 记者/nnt 昨日/t 查询/v 结果/n 显示/v ，/w 除夕/t 前/f [10/m 天/qt]/mq ，/w 从/p 拉萨/ns 飞往/v 成都/ns 、/w 上海/ns 、/w 重庆/ns 、/w 北京/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 机票/n 几乎/d 都/d 是/vshi 全价/nz 票/n ，/w 只有/c 个别/a 航班/n 的/ude1 经济舱/n 仍/d 有/vyou [9/m ./w 5/m 折/vi]/mq 优惠/vn 。/w 但/c 大年初一/t 有/vyou 部分/n 航班/n 有/vyou 低/a 至/p [3/m ./w 5/m 折/vi]/mq 的/ude1 机票/n 在/p 售/v 。/w 藏/v 航/vg [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v ，/w 1月27日/t -/w 29日/t 这/rzv [3/m 天/qt]/mq 的/ude1 [机票/n 价格/n]/nz 是/vshi 最高/a 的/ude1 ；/w 而/cc 除夕/t 及/cc 大年初一/t 、/w 初二/n [三/m 天/qt]/mq 的/ude1 [机票/n 价格/n]/nz 一般/ad 不会/v 太高/d 。/w 需要/v 提醒/vn 乘客/n 的/ude1 是/vshi ，/w 机票/n 折扣/n 的/ude1 高低/n 也/d 会/v 影响/vn 到/v 退改签/nz 的/ude1 手续费/n 。/w 如/v 一些/mq 折扣/n 较低/d 的/ude1 机票/n ，/w 手续费/n 标准/n 会/v 高/a 至/p 40%-50%/m ；/w 而/cc 一些/mq 特价票/nz ，/w 只能/v 退/vn [机场/nis 建设/vn 费/n]/nz 和/cc [燃油/n 附加费/n]/nz 。/w 
记者/nnt 在/p [中国/ns 民航/n 网/n]/nz 了解到/v ，/w 1月15日/t ，/w [拉萨/ns 贡嘎/ns 机场/nis]/nz 安检站/nis 在/p 对/p 一/m 旅客/n 的/ude1 托运/vn 行李箱/n 进行/vn 安检/n 时/ng 发现/v 有/vyou 麻将/n 、/w 遥控器/n 和/cc 耳机/n 等/udeng 电子/n 赌具/n ，/w 安检/n 开/v 箱包/n 检查员/nnt 随即/d 对/p 安检/n 现场/s 进行/vn 了/ule 控制/vn 。/w 
当日/t 下午，一/t 男子/n 欲/d 乘坐/v 次/qv CZ3184/x 航班/n 回/v 重庆/ns ，/w 在/p [贡嘎/ns 机场/nis]/nt 接受/v 安检/n 时/ng 被/pbei 操机/nz 检查员/nnt 发现/v 其/rz 托运/v 行李箱/n 的/ude1 X/x 光机/nz 图像/n 中/f 有/vyou 麻将/n 、/w 遥控器/n 和/cc 耳机/n 等/udeng 可疑/a 电子/n 赌具/n 的/ude1 物品/n ，/w 经/p 开/v 包/v 检查/vn 后/f 确认/v 系/v 一整套/mq 电子/n 赌具/n ，/w 其中/rz 有/vyou 麻将/n [两/q 副/b]/mq 、/w [微型/b 耳机/n]/nz [4/m 个/q]/mq 、/w 遥控器/n [5/m 个/q]/mq 、/w [微型/b 摄像机/n]/nz [7/m 个/q]/mq ，/w 其他/rzv 电子/n 配件/n 若干/m ，/w 目前/t 该/rz 旅客/n 已/d 移交/v 机场/nis [公安/n 机关/n]/nz 进一步/d 审查/vn 处理/vn 。/w 
为/p 保证/v 旅客/n 能够/v 顺利/ad 返乡/vi ，/w [贡嘎/ns 机场/nis 安检站/nis]/nt 设置/v 维/b 序/n 员/ng 岗位/n 专门/d 负责/v 做好/v [民航/n 安检/n]/nz 规定/n 的/ude1 宣传/vn 和/cc 解释/v 工作/vn ，/w 严禁/v 携带/v 各类/r 违禁/b 、/w 危险物品/n ，/w 对/p 大件/n 行李/n 进行/vn 严格/ad 检查/vn ；/w 开辟/v 了/ule 绿色/n 专用/v 通道/n ，/w 在/p 保障/vn 安全/an 前提/n 下/f ，/w 为/p 晚/tg 到/v 旅客/n 提供/v 优先/vn 、/w 便捷/a 的/ude1 安全检查/gi 服务/vn ；/w 暂停/v 了/ule 安检/n 人员/n 休假/vi 和/cc 出差/vi ，/w 合理/a 编排/v 勤务/n ，/w 确保/v 每日/r 离/v 港/n 客流/n 高峰期/n 能够/v 开启/vn 所有/b 安检/n 通道/n ，/w 避免/v 因/p 旅客/n 候/v 检/ng 人数/n 过多/d 而/cc 引起/v 拥挤/a 、/w 混乱/a 等/udeng 现象/n 。/w (/w 文/ng //w 记者/nnt 田沙沙/nr [实习/vn 记者/nnt]/nnt 格桑卓玛/nrf )/w 
