人民网/nz 拉萨/ns 1月19日/t 电/n （/w 记者/nnt 陈尚才/nr 冯奇/nr ）/w 西藏/ns [农村/n 工作/vn 会议/n]/nz 18日/t 在/p 拉萨/ns 召开/v ，/w 确定/v 2014年/t 西藏/ns “/w 三/m 农/ng ”/w 工作/vn 的/ude1 总/b 要求/n 是/vshi 全面/ad 深化/v [农村/n 改革/vn]/nz ，/w 构建/v 现代/ntc 农牧业/n 经营/v 体系/n ，/w 着力/vd 提升/v [粮食/nf 产量/n]/nz 和/cc 畜牧业/n 生产能力/n ，/w 着力/vd 提高/v 农牧业/n 产业化/v 水平/n ，/w 着力/vd 强化/v 农牧业/n 基础设施/gi ，/w 着力/vd 改善/v 农牧区/n 民生/n ，/w 推动/v 农牧业/n 快速/d 发展/vn 。/w 
[西藏自治区/ns 党委/nis]/nt 书记/nnt 陈/vg 全国/n 在/p 会议/n 上/f 说/v ，/w 2014年/t 西藏/ns “/w 三/m 农/ng ”/w 工作/vn 的/ude1 主要/b 预期/v 目标/n 是/vshi ：/w [粮食/nf 产量/n]/nz 稳定/an 在/p [100/m 万吨/q]/mq ，/w 青稞/n 产量/n [70/m 万吨/q]/mq ；/w 农牧民/n 人均/a 纯收入/n 达到/v [8400/m 元/q]/mq ；/w 畜牧业/n 占/v [农业/n 总产值/n]/nz 的/ude1 比重/n 达到/v [50/m %/w 以上/f]/mq ，/w [农业/n 产业化/vn 龙头/n 企业/n]/nz 总产值/n [30/m 亿元/q]/mq ，/w 农牧业/n [产业化/vn 经营/vn]/nz 率/v 、/w 农牧业/n [科技/n 贡献率/n]/nz 分别/d 达到/v 40%/m 、/w [45/m %/w 以上/f]/mq 。/w 
会议/n 要求/n ，/w 要/v 切实/ad 加强/v “/w 三/m 农/ng ”/w 工作/vn ，/w 要/v 严守/v [耕地/n 保护/vn]/nz 红线/n 。/w 确保/v [耕地/n 面积/n]/nz 保持/v 在/p [550/m 万/d 亩/q]/mq 以上/f ，/w 每年/r [农作物/n 播种/vi 面积/n]/nz 稳定/an 在/p [350/m 万/d 亩/q]/mq 以上/f ，/w 其中/rz 青稞/n [播种/vi 面积/n]/nz 稳定/an 在/p [220/m 万/d 亩/q]/mq 以上/f 。/w 重点/n 抓好/v 提高/vn 粮食/nf 生产能力/n 、/w 畜牧业/n [生产/vn 水平/n]/nz 、/w 推进/vi 农牧业/n 产业化/vn 、/w 深化/v 农牧区/n 改革/vn 、/w 改善/v 农牧区/n [生产/vn 生活/vn]/nz 条件/n 、/w 加大/v 扶贫开发/v 力度/n 、/w 提高/v 农牧民/n 收入/n 、/w 创新/vi 乡村/n 社会/n 治理/v 体系/n 、/w [美丽/a 乡村/n]/ns 建设/vn 、/w [农村/n 基层/n 组织/n 建设/vn]/nz 等/udeng [10/m 个/q]/mq 方面/n 工作/vn 。/w 
