近日/t ，/w 记者/nnt 从/p 自治区/n 环保厅/nis 了解到/v ，/w [林芝/ns 地区/n]/ns 里/f 农/ng 乡/n 、/w [南/b 伊/b 珞/ng 巴/b 民族乡/n]/nz 等/udeng [28/m 个/q]/mq 乡镇/n 通过/p 区内外/f 专家组/nis 的/ude1 各项/r 评审/vn 复核/vn ，/w 正式/ad 成为/v [第/m 一批/mq]/mq “/w 西藏自治区/ns 级/q 生态/n 乡镇/n ”/w 。/w 
自治区/n 环保厅/nis [自然/n 生态/n]/nz 保护/v 处/n 副处长/nnt 严官隅/nr 介绍/v 说/v ，/w 此次/rz 评选/vn 出/vf 的/ude1 生态/n 乡镇/n 中/f ，/w 辖区/n 内/f 无/v 滥垦/nz 、/w 滥伐/v 、/w 滥/a 采/v 、/w 滥/a 挖/v 现象/n ，/w 近/a 3年/t 内/f 未/d 发生/v 环境污染/gg 和/cc [生态/n 破坏/v]/nz 事件/n ，/w [基本/a 农田/n]/nz 得到/v 有效/a 保护/vn ，/w 无/v 超载/vn 过/uguo 牧/vg 现象/n ，/w 无/v 环境/n 群体性/nz 上访/v 事件/n ；/w 乡镇/n 建成区/nz 及/cc 村庄/n 环境/n 优美/a ，/w [公共/b 设施/n]/nz 完善/v ，/w 环境/n 状况/n 良好/a ，/w 村庄/n 无/v “/w 脏/a 、/w 乱/d 、/w 差/a ”/w 现象/n ，/w “/w [白色/n 污染/vn]/nz ”/w 基本/a 得到/v 控制/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 当/p 一个/mq 乡镇/n 80%/m 的/ude1 行政村/n 达到/v 自治区/n 级/q 以上/f 生态村/n 建设/v 标准时/n ，/w 乡镇/n 人民政府/nis 可/v 向/p 县/n （/w 市/n 、/w 区/n ）/w 人民政府/nis 提出申请/v ，/w 获/v 批准后/nz 报/n 地/ude2 （/w 市/n ）/w 级/q [环境保护/gg 局/n]/nt 进行/vn 初审/vn ，/w 初审/vn 通过/p 后/f 报/n 自治区/n 环境保护/gg 厅/n 复核/vn 。/w 自治区/n 环境保护/gg 厅/n 组织/n 专家/nnt 进行/vn “/w [4/m 项/q]/mq [基本/a 条件/n]/nz 、/w [18/m 项/q]/mq 建设/v 指标/n ”/w 的/ude1 现场/s 复核/vn 抽查/vn ，/w 对/p 符合/v 条件/n 的/ude1 便/d 授予/v 自治/vn 区级/b 生态/n 乡镇/n 称号/n 。/w 此外/c ，/w 当/p 一个/mq 县/n 80%/m 的/ude1 乡镇/n 达到/v 自治/vn 区级/b 生态/n 乡镇/n 考核/v 标准/n 后/f ，/w 可/v 申报/vn 自治/vn 区级/b 生态县/n 。/w 
截至/v 目前/t ，/w 拉萨/ns 、/w 林芝/ns 、/w 山/n 南/b 、/w 日喀则/ns 、/w 阿里/ns 分别/d 开展/v 了/ule 自治/vn 区级/b 生态村/n 创建/v 工作/vn ，/w 共有/v [356/m 个/q]/mq 符合/v 条件/n 的/ude1 行政村/n 被/pbei 授予/v “/w 西藏自治区/ns 级/q 生态村/n ”/w 称号/n 。/w （/w 记者/nnt 冯骥/nr ）/w 
