自治区/n 纪委/nnt 召开/v [机关/n 干部/nnt]/nnt 大会/n 吴英杰/nr 出席/v 并/cc 讲话/n 
宣布/v 中央/n 关于/p 自治区/n 纪委/nnt [主要/b 领导/n]/nnt 同志/n 任职/v 决定/vn 
17日/t 晚/tg ，/w 自治区/n 纪委/nnt 召开/v [机关/n 干部/nnt]/nnt 大会/n ，/w 宣布/v 中央/n 关于/p 自治区/n 纪委/nnt [主要/b 领导/n]/nnt 同志/n 任职/v 决定/vn ：/w 王拥军/nr 任/v [自治区/n 党委/nis]/nto 委员/nnt 、/w 常委/nnt 和/cc 自治区/n 纪委/nnt 书记/nnt 。/w 
区党委/nis 常务/b 副书记/nnt 吴英杰/nr [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n 。/w 
吴英杰/nr 指出/v ，/w 去年/t 12月/t ，/w 中央/n 决定/v 金书波/nr 同志/n 调任/v [工信部/nz 党组/nis]/nt 成员/nnt 、/w [纪检/n 组长/nnt]/nnt ，/w 充分/ad 体现/v 了/ule 中央/n 对/p 西藏/ns 干部/nnt 的/ude1 高度/d 信任/vn 和/cc 特殊/a 关爱/vn 。/w 近年来/dl ，/w 在/p 中纪委/nt 和/cc [自治区/n 党委/nis]/nto 的/ude1 [正确/a 领导/n]/nz 下/f ，/w 在/p 金书波/nr 同志/n 的/ude1 直接/ad 带领/v 下/f ，/w 自治区/n 纪委/nnt 始终/d [高举/v 中国/ns 特色/n 社会主义/n 伟大/a 旗帜/n]/nz ，/w 深入/ad 贯彻/v 落实/vn [科学/n 发展观/n]/nz ，/w 紧紧/d 围绕/v 推进/vn [跨越式/b 发展/vn]/nz 和/cc 长治久安/n ，/w 狠抓/v [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn ，/w 深入/ad 开展/v 反腐败/nz 斗争/vn ，/w [各项/r 工作/vn]/nz 取得/v 了/ule [显著/ad 成绩/n]/nz 。/w 这些/rz 成绩/n 的/ude1 取得/v ，/w 是/vshi [自治区/n 党委/nis]/nto [正确/a 领导/n]/nz 的/ude1 结果/n ，/w 是/vshi 全区/n 广大/b [纪检/n 监察/vn]/nz 干部/nnt 团结/v 奋斗/vn 的/ude1 结果/n ，/w 也/d 凝聚/v 着/uzhe 金书波/nr 同志/n 的/ude1 心血/n 和/cc 汗水/n 。/w [自治区/n 党委/nis]/nto 对/p 金书波/nr 同志/n 的/ude1 工作/vn 是/vshi 充分/ad 肯定/v 的/ude1 。/w 
吴英杰/nr 指出/v ，/w 王拥军/nr 同志/n [政治/n 立场/n]/nz 坚定/a 、/w 政治/n 敏锐性/nz 强/a ，/w 在/p 思想/n 上/f 、/w 政治/n 上/f 、/w 行动/vn 上/f 始终/d 同/p 以/p 习近平/nr 同志/n 为/p 总书记/nnt 的/ude1 党中央/nt [保持/v 一致/a]/nz ，/w 善于/v 从/p 政治/n 上/f 、/w 大局/n 上/f 思考/v 问题/n 、/w 统筹/vd 工作/vn ，/w 同时/c 熟悉/v [党务/n 工作/vn]/nz 特别/d 是/vshi [纪检/n 监察/vn]/nz 业务/n ，/w 领导/n 经验/n 和/cc [工作/vn 经验/n]/nz 都/d 十分/d 丰富/a ，/w 驾驭/v 全局/n 和/cc 处理/vn 复杂/a 问题/n 的/ude1 能力/n 强/a 。/w 此次/rz 中央/n 决定/v 王拥军/nr 同志/n 进/vf 藏/v 工作/vn 并/cc 担任/v [自治区/n 党委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 纪委/nnt 书记/nnt ，/w 充分/ad 体现/v 了/ule 中央/n 对/p 西藏/ns 工作/vn 特别/d 是/vshi 西藏/ns [纪检/n 监察/vn]/nz 工作/vn 的/ude1 高度/d 重视/v 和/cc 关心/v 支持/vn 。/w 相信/v 王拥军/nr 同志/n 一定会/nz 在/p 以/p 陈/vg 全国/n 书记/nnt 为/p 班长/nnt 的/ude1 [自治区/n 党委/nis]/nto 的/ude1 坚强/a 领导/n 下/f ，/w 在/p 历届/b 自治区/n 纪委/nnt 常委会/nis 班子/n 打下/v 的/ude1 良好/a 基础上/nz ，/w 团结/v 带领/vn 自治区/n 纪委/nnt 一班人/n ，/w [奋力/d 拼搏/vi]/nz ，/w 开拓进取/vl ，/w 不断/d 推动/v [纪检/n 监察/vn]/nz [各项/r 工作/vn]/nz 再/d 上/f 新/a 台阶/n 、/w 更上一层楼/vl 。/w 
吴英杰/nr 强调/v ，/w 此次/rz 自治区/n 纪委/nnt [主要/b 领导/n]/nnt 同志/n 调整/vn 变动/vn ，/w 是/vshi 中央/n 根据/p 工作/vn 需要/v 和/cc [干部/nnt 交流/vn]/nz 精神/n ，/w [通盘/d 考虑/v]/nz 、/w 慎重/a 研究/vn 决定/v 的/ude1 ，/w 是/vshi 全区/n [纪检/n 监察/vn]/nz 系统/n 的/ude1 一件/mq 大事/n 。/w 大家/rr 一定/b 要/v 以/p 高度/d 的/ude1 [政治/n 责任感/n]/nz 和/cc [党性/n 原则/n]/nz ，/w 切实/ad 把/pba 思想/n 和/cc 行动/vn 统一/vn 到/v 中央/n 的/ude1 决定/vn 精神/n 上来/vf ，/w 以/p 最/d 坚决/ad 的/ude1 态度/n 全面/ad 贯彻/v 落实/vn 好/a 中央/n 的/ude1 决定/vn ，/w 全力/d 支持/v 王拥军/nr 同志/n ，/w 把/pba 全区/n [纪检/n 监察/vn]/nz [各项/r 工作/vn]/nz 不断/d 推向/v 前进/vn ，/w 让/v 中央/n 和/cc 区党委/nis 放心/v 。/w 要/v 把/pba 学习/v 贯彻/vn [十八/m 届/q]/mq [中央/n 纪委/nnt]/nt [三/m 次/qv]/mq 全会/n 特别/d 是/vshi 习近平/nr 总书记/nnt 重要/a 讲话/n 精神/n 作为/p 一项/mq 重要/a [政治/n 任务/n]/nz [抓紧/v 抓好/v]/nz ，/w 结合/v 西藏/ns 实际/n ，/w 认真/ad 落实/v 反腐败/nz 体制/n 机制/n 改革/v 举措/n ，/w 坚定不移/vl 地/ude2 把/pba 我/rr 区/n [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 斗争/vn 引向/v 深入/ad ，/w 以/p 最/d 昂扬/a 的/ude1 斗志/n 不断/d 开创/v [纪检/n 监察/vn]/nz [工作/vn 新局面/nz]/nz 。/w 要/v 带头/vn 增强/v [政治/n 意识/n]/nz ，/w 自觉/a 维护/v 党中央/nt 的/ude1 权威/n ，/w 带头/vd 增强/v [责任/n 意识/n]/nz ，/w 狠抓/v 各项/r 改革/v 措施/n 的/ude1 落实/vn ，/w 带头/vd 严于律己/vl ，/w 提升/v [能力/n 素质/n]/nz 、/w 转变/v [工作/vn 作风/n]/nz ，/w 以/p 最/d 铁/n 的/ude1 纪律/n 努力/ad 打造/v [纪检/n 监察/vn]/nz 部门/n 过硬/a 队伍/n 。/w 
王拥军/nr 在/p 会上/n 作/v 表态/vn 发言/vi 。/w 
梁田庚/nr 宣读/v 中央/n 关于/p 王拥军/nr 同志/n 的/ude1 任职/vn 决定/v 。/w 
自治区/n 纪委/nnt 全体/n [干部/nnt 职工/nnt]/nz 参加/v 会议/n 。/w (/w 记者/nnt 蒋翠莲/nr ）/w 
