中新网/nz 拉萨/ns 1月18日/t 电/n (/w 记者/nnt 唐朝杨/nr )/w “/w 西藏/ns 要/v 与/cc 全国/n 一道/d 到/v 2020年/t 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz ，/w 与/cc 内地/n 相比/vi ，/w 比/p 的/ude1 不是/c GDP/x ，/w 比/p 的/ude1 不是/c 高科技/n ，/w 很大/d 程度/n 上/f 比/p 的/ude1 是/vshi [公共/b 服务/vn]/nz 水平/n 。/w ”/w 西藏自治区/ns 常务/b 副主席/nnt 邓小刚/nr 17日/t 在/p 西藏自治区/ns [人力/n 资源/n]/nz 和/cc [社会/n 保障/vn]/nz [工作/vn 会议/n]/nz 上/f 说/v 。/w 
记者/nnt 当日/t 从/p 会议/n 上/f 获悉/v ，/w 2013年/t ，/w 西藏/ns 五大/n 社会保险/n 各项/r 标准/n 都/d 取得/v 了/ule 新/a 提高/v ，/w 全面/ad 超越/v 全中国/nz [平均/a 水平/n]/nz 。/w 会议/n 称/v ，/w 2013年/t ，/w 西藏/ns 企业/n 退休/v 人员/n 和/cc 离休/vi 人员/n [基本/a 养老金/n]/nz 标准/n 分别/d 达到/v [3018/m 元/q]/mq 和/cc [6280/m 元/q]/mq ，/w 分别/d 比/p 全国/n [平均/a 水平/n]/nz 高/a [59/m 个/q]/mq 百分点/n 和/cc [47/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 
[城镇/n 职工/nnt]/nz 和/cc 居民/n [基本/a 医疗/n 保险/n]/nz 最高/a 支付/v 限额/n 分别/d 达/v [30/m 万元/q]/mq 、/w [20/m 万元/q]/mq 。/w 政策/n 范围内/nz [住院/vn 费用/n]/nz 支付/v 比例/n 分别/d 达到/v 97%/m 、/w [75/m %/w 以上/f]/mq ，/w 比/p 全国/n [平均/a 水平/n]/nz 分别/d 高/a [17/m 个/q]/mq 百分点/n 和/cc [12/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 
此外/c ，/w [城镇/n 居民/n 基本/a 医疗/n 保险/n]/nz 财政/n 补助/v 标准/n 年/qt 人均/a [300/m 元/q]/mq ，/w 比/p 全国/n [平均/a 水平/n]/nz 高/a [9/m 个/q]/mq 百分点/n ；/w 工伤/n 待遇/n 2013年/t 进行/vn 首次/m 调整/vn 后/f ，/w 月/n 人均/a [伤残/vn 津贴/n]/nz 达/v [2149/m ./w 56/m 元/q]/mq ，/w 月/n 人均/a [供养/vn 亲属/n 抚恤金/n]/nz 达/v [1036/m ./w 27/m 元/q]/mq ，/w [失业/vn 保险金/n]/nz 待遇/n 标准/n 提高/v 到/v 月/n 人均/a [704/m 元/q]/mq ，/w 均居/nz 于/p 全中国/nz [领先/vi 水平/n]/nz 。/w 
据悉/v ，/w 目前/t ，/w 西藏/ns 社会保险/n 已/d 涵盖/v [城乡/n 居民/n]/nz 、/w [机关/n 事业单位/nz]/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 、/w 工人/nnt 、/w 寺庙/n 僧侣/nnd 、/w 铁路/n 专职/b 护路/nz 人员/n 等/udeng 各类/r 群体/n ，/w 实现/v 了/ule 政策/n 上/f 的/ude1 全民/n 覆盖/v 。/w 全区/n 2013年/t 各项/r 社会保险/n 参/vg 保/v 达到/v [248/m ./w 89/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 
