据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [新闻/n 和/cc 报纸/n 摘要/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 中央/n 关于/p 严肃/a 整治/vn “/w 会所/nis 中/f 的/ude1 歪风/n ”/w 有关/v 通知/n 下发/v 以来/f ，/w 各地/rzs 纷纷/d 开始/v 对/p 公园/n 、/w 景区/n 内/f 的/ude1 高端/nz 会所/nis 进行/vn 排查/v 整顿/vn 。/w 近日/t ，/w 我/rr 台/q 派出/v 多/a 路/n 记者/nnt 奔赴/v 热门/a 景区/n 明察暗访/vl ，/w 今天/t 起/vf 陆续/d 推出/v 相关/vn 调查/vn 报道/v 。/w 
近日/t ，/w 浙江省/ns 责成/v 杭州市/ns 立即/d 采取/v 果断/a 措施/n ，/w 全面/ad 整治/vn 关停/v [西湖/ns 景区/n]/nz 高档/b [经营/vn 场所/n]/nz 。/w 效果/n 如何/ryv ？/w 
位于/v [曲/ng 院/n 风荷/nz 公园/n]/nz 的/ude1 西湖/ns 会/v ，/w 从/p 外面/f 已经/d 找/v 不到/v 任何/rz “/w 西湖/ns 会/v ”/w 的/ude1 字样/n ，/w 只是/d 透过/v 窗户/n 依旧/z 可以/v 看到/v 高档/b 豪华/a 的/ude1 装潢/n ，/w 一些/mq 名酒/n ，/w 整整齐齐/z 地/ude2 排满/nz 了/ule 一面/n 墙/n 。/w 
[推门/nz 而/cc 入/v]/nz ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 并/cc 不愿/nz 多/a 说/v ：/w 
[工作/vn 人员/n]/nnt ：/w 没什么/vl 事情/n 的话/udh 我们/rr 要/v 关门/vn 了/ule ，/w 好/a 不好/a ，/w 我们/rr 真的/d 是/vshi 关门/vi 啦/y 。/w 
孤山路/nz ，/w 俞楼/nr ，/w 穿过/v 展厅/n 上山/vi ，/w 山顶/n 上/f ，/w 一个/mq 茶楼/nis 正在/d 开放/v ，/w [50/m 元/q]/mq [一/d 杯/ng]/mq 的/ude1 茶座/n ，/w 生意/n 冷清/a 。/w 茶座/n 旁边/f 的/ude1 题襟馆/nz 门口/s ，/w 牌匾/n 上/f 写/v 着/uzhe “/w 翠/ag 越/d 会/v 管理/vn ”/w 。/w 一位/mq 当地/s 游客/n 带着/vn 孙女/n 爬山/vi ，/w 走到/vf 这里/rzs ：/w 
爷爷/n ：/w 它/rr 是/vshi 一个/mq 会馆/n 。/w 
孙女/n ：/w 那/rzv 它/rr 怎么/ryv 锁/v 了/ule ？/w 
爷爷/n ：/w 锁/v 了/ule 是因为/c 没有/v 客人/n 嘛/y 。/w 有/vyou 客人/n 它/rr 不/d 就/d 开/v 了/ule 嘛/y 。/w 
尽管/c 大部分/n 占/v 足/a 风景/n 优势/n 的/ude1 会所/nis ，/w 都/d 自称/v 停业/vn 。/w 但/c 在/p [吴山/nr 景区/n]/nz 管委会/nis 办公/vn 驻地/n ，/w 吴山/nr 会馆/n 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v ，/w 仍然/d 可以/v 接受/vn 订单/n ：/w 
高压/n 之下/f ，/w 是否/v 真的/d 还有/v 暗度陈仓/vl 、/w 顶风/vi 经营/vn 的/ude1 现象/n 存在/v ？/w 详细/a 报道/v 请听/nz 稍后/d 播出/v 的/ude1 《/w [新闻/n 纵横/v]/nz 》/w 节目/n 。/w （/w 记者/nnt 张国亮/nr 陈瑜艳/nr 肖源/nr ）/w 
