人民网/nz 拉萨/ns 1月19日/t 电/n （/w 记者/nnt 陈尚才/nr 冯奇/nr ）/w “/w 我们/rr 把/pba ‘/w 三/m 农/ng ’/w 工作/vn 摆/v 在/p [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 全局/n 的/ude1 基础/n 地位/n ，/w 摆/v 在/p 了/ule 政府/nis 工作/vn 的/ude1 [头等/b 大事/n]/nz ，/w 圆满完成/v 了/ule 各项/r 指标/n 任务/n ，/w 实现/v 了/ule 农牧业/n 增产/v 增效/vn 。/w ”/w [西藏自治区/ns 政府/nis]/nto 主席/nnt [洛桑/ns 江村/ns]/nz 18日/t 在/p 西藏自治区/ns [农村/n 工作/vn 会议/n]/nz 上/f 说/v 。/w 
记者/nnt 从/p 会议/n 上/f 获悉/v ，/w 2013年/t 西藏/ns [粮食/nf 产量/n]/nz 达/v [96/m 万吨/q]/mq ，/w 肉/n 奶/nf 产量/n 分别/d 达到/v [32/m 万吨/q]/mq 、/w [36/m 万吨/q]/mq ，/w 蔬菜/n 、/w 油菜/nf 产量/n 分别/d 达到/v [80/m 万吨/q]/mq 、/w [7/m 万吨/q]/mq ，/w 年/qt 牲畜/n 存栏/vi [2000/m 万头/q]/mq 。/w [农畜/n 产品/n]/nz 加/v [工业/n 产值/n]/nz 达/v [21/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 了/ule 16%/m ；/w 农牧业/n [产业化/vn 经营/vn]/nz 率/v 达/v 36.5%/m ；/w 实现/v 农牧民/n 人均/a 纯收入/n [6520/m 元/q]/mq ，/w 增长/v 了/ule 14%/m 。/w 农牧业/n 持续发展/v ，/w 实现/v 了/ule 增产/v 增效/vn 的/ude1 各项/r 指标/n 任务/n 。/w 
2013年/t ，/w 西藏/ns 全区/n [46/m ./w 03/m 万/d 户/q]/mq 、/w 230万/m 农牧民/n 住/vi 上/f 了/ule 新居/n ，/w 完成/v 了/ule [1000/m 个/q]/mq 行政村/n [人居/n 环境/n]/nz 建设/vn ，/w 农牧民/n [生活/vn 环境/n]/nz 得到/v 历史性/n 改善/v 。/w 
此外/c ，/w 还/d 投入/v [53/m 亿元/q]/mq 着力/vd 实施/v 了/ule [18/m 项/q]/mq 民生/n [补助/vn 政策/n]/nz ，/w 农牧区/n 子女/n [高考/vn 招生/vn]/nz 比例/n 增至/v 60%/m ，/w 新农保/nz [基础/n 养老金/n]/nz 提高/v 到/v 月/n 人均/a [105/m 元/q]/mq ，/w 五保/vn 供养/v 标准/n 提高/v 到/v 年/qt 人均/a [2600/m 元/q]/mq ，/w “/w 三包/n ”/w 标准/n 提高/v 到/v 年/qt 生/v 均/d [2700/m 元/q]/mq ，/w 医疗/n 补助/v 标准/n 从/p 年/qt 人均/a [300/m 元/q]/mq 提高/v 到/v [340/m 元/q]/mq 。/w 农牧民/n 得到/v 了/ule 看得见/v 、/w 摸得着/v 的/ude1 实惠/an 。/w 
