原/b 题/n ：/w “/w 特色/n ”/w 引领/v 奔/v 小康/n 西藏/ns 朗县/ns 农牧民/n 收入/n 快速/d 增长/v 
西藏/ns [林芝/ns 地区/n]/ns 朗县/ns ，/w 位于/v 崇山峻岭/n 中/f ，/w 雅鲁藏布江/ns 从/p 其/rz 境内/s 流过/v 。/w 其/rz 独特/a 的/ude1 地理位置/gg 、/w 独特/a 的/ude1 气候/n 条件/n 造就/v 了/ule 当地/s 以/p “/w 两/m 椒/ng 两/m 桃/nf ”/w （/w 花椒/n 、/w 辣椒/nf 、/w 核桃/nf 、/w 藏/v 冬桃/n ）/w 为/p 代表/nnt 的/ude1 [特色/n 产业/n]/nz 。/w 如今/t ，/w 这/rzv [特色/n 产业/n]/nz 正/d 引领/v 着/uzhe 1.6万/m 藏族/nz 农牧民/n 奔向/v 小康/n 。/w 
来到/v 被/pbei 誉为/v “/w 朗县/ns 花椒/n [第一/m 村/n]/mq ”/w 的/ude1 朗/ag 镇/n 申木村/ns ，/w 在/p 村民/n 奇/ag 加/v 家里/s 刚刚/d 落座/vi ，/w [一颗/mq 颗/q]/mq 暗红/z 饱满/a 的/ude1 干/v 花椒/n 便/d 映入眼帘/vl ，/w 随之/d 阵阵/q 浓郁/a 的/ude1 花椒/n 香味/n 便/d 扑面而来/vl 。/w 奇/ag 加/v 说/v ，/w 他/rr 家/q 去年/t 花椒/n 收入/n 约/d [2/m 万元/q]/mq 。/w 驻/v 村干部/nnt 刘强讲/nr ，/w 2013年/t 全村/n 种/q 了/ule 约/d [50/m 亩/q]/mq 、/w 3000余株/m 花椒/n ，/w 关键/n 是/vshi 这里/rzs 的/ude1 花椒/n 品质/n 好/a ，/w 供不应求/vl ，/w 湿/a 的/ude1 每斤/nz 都/d 卖/v 到/v 了/ule [25/m 元/q]/mq 。/w 村干部/nnt 索拉/ns 江村/ns 说/v ，/w “/w 村里/n 以后/f 还要/d 进一步/d 推动/v 以/p 花椒/n 为主/vi 的/ude1 种植业/n ，/w 眼下/t 紧要/a 的/ude1 是/vshi ，/w 让/v 村民/n 们/k 尽快/d 掌握/v 栽培/vn 、/w 修剪/vn 、/w 田间管理/n 等/udeng 技术/n 。/w ”/w 
朗/ag 镇/n 冲康村/ns 是/vshi 闻名/v 的/ude1 核桃村/ns ，/w 全村/n 现/tg 共/d 种植/v 核桃/nf 500多亩/m 。/w 最/d 令人/v 称道/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 该村/r 有/vyou 许多/mq 古/tg 核桃树/n ，/w 树龄/n 1000年/t 以上/f 的/ude1 有/vyou [27/m 棵/q]/mq ，/w 100年/t 以上/f 的/ude1 有/vyou [56/m 棵/q]/mq 。/w 如今/t ，/w 这些/rz 老树/n 依然/d 挂果/v ，/w 每/rz 株/q 产量/n 在/p [500/m 斤/q]/mq 至/p [1000/m 斤/q]/mq ，/w 收入/n 颇高/d 。/w 村干部/nnt 达娃/nrf 曲珍/nr 说/v ，/w 该村/r 都/d 在/p 发/v 核桃/nf 财/n ，/w 核桃/nf 长久/a 稳定/an 的/ude1 收益/n 令/v 村民/n 们/k 的/ude1 种植/vn 积极性/n 一直/d 很高/d ，/w 但/c 能/v 种/q 的/ude1 地/ude2 不/d 多/a 了/ule 。/w 前些年/t ，/w 县里/n 已/d 将/d 核桃/nf 引向/v 沿江/nz 的/ude1 其他/rzv 村/n 种植/vn ，/w 仅/d 2013年/t 全县/n 新种/nz 、/w 补/v 栽/v 核桃/nf 就/d 达/v [1/m ./w 5/m 万/d 亩/q]/mq 。/w 去年/t 全县/n 产量/n 达/v [55/m 万斤/q]/mq ，/w 产值/n 1100多万元/m 。/w 
朗县/ns 有/vyou 种植/v 辣椒/nf 的/ude1 习惯/n ，/w 但/c 很久/d 以来/f 并/cc 没/d 形成/v 规模/n 。/w 洞嘎镇/ns 聂村/ns 书记/nnt 平措加布/nrf 说/v ，/w 前/f 两年/mq ，/w 他/rr 自己/rr 挤出/v 2分/t 地/ude2 搞起/v 地膜/n 辣椒/nf 种植/vn 实验/vn ，/w 周围/f 乡亲/n 都/d [持/v 怀疑/v 态度/n]/nz ，/w 但/c 结果/n 是/vshi 收益/n 要/v 比/p 种/q 青稞/n 、/w 小麦/n 高/a 出/vf 好/a 几倍/nz ，/w 目前/t 全村/n 辣椒/nf 种植/v 面积/n 约/d [30/m 亩/q]/mq 。/w 据介绍/nz ，/w 全县/n 辣椒/nf 种植/v 面积/n 已/d 达/v [2280/m 亩/q]/mq ，/w 年产量/n [3420/m 吨/q]/mq 。/w 
特色/n 种植/vn 催生/vi 了/ule 特色/n 加工业/n 。/w 在/p [朗县/ns 洞嘎镇/ns 朗/ag 敦/ag 辣椒/nf 专业/n 合作社/nis]/nt 院内/s ，/w [十五/m 六/m 名/q]/mq 职工/nnt 正在/d 忙碌/a 地/ude2 加工/v 辣椒粉/n 、/w 辣椒酱/nf 、/w 核桃油/nz 等/udeng 产品/n 。/w 洞嘎镇/ns 镇长/nnt 姜斌/nr 说/v ，/w 企业/n 创办/v 于/p 2011年4月/t ，/w 产品/n 销路/n 极好/d ，/w 今年/t 产值/n [百/m 万元/q]/mq 左右/f 。/w 企业/n 目前/t 最大/gm 的/ude1 难题/n 是/vshi 资金/n 缺口/n 还/d 比较/d 大/a ，/w “/w 若/c 资金/n 充足/a ，/w 收购/v 、/w 加工/v 量/n 都会/n 很快/d 迈/v 上/f 大/a 台阶/n 。/w ”/w 
在/p 朗县/ns 县城/n ，/w 我们/rr 看到/v 有/vyou 家/q 玉器/n 销售店/n ，/w 绿颜色/nz 的/ude1 摆件/nz 、/w 手/n 把/pba 件/q 、/w 手镯/n 、/w 吊坠/nz 等/udeng 琳琅满目/vl ，/w 价格/n 适中/a ，/w 问/v 产地/n ，/w 店主/nnd 告知/v 原料/n 及/cc 加工/vn 都/d 在/p 本地/rzs ，/w 是/vshi 地道/a 的/ude1 本地/rzs 货/n 。/w 后来/t [县委/nis 宣传部/nis]/nt 的/ude1 同志/n 告诉/v 我们/rr ，/w 该店/r 出售/v 的/ude1 产品/n 都/d 是/vshi 本县/r 金东/nr 藏/v 玉/n 加工厂/nis 所/usuo 产/v ，/w 该厂/r 今年/t 实现/v 销售额/n 120多万元/m ，/w 带动/v 了/ule 金东乡/ns 秀/ag 村/n [74/m 户/q]/mq [250/m 名/q]/mq 农牧民/n 增收/v 。/w 
近年来/dl ，/w 特色/n 经济/n 使/v 朗县/ns 农牧民/n 年/qt 人均/a 纯收入/n 增长/v 都/d 在/p [17/m %/w 左右/f]/mq ，/w 2013年/t 已/d 达到/v [8900/m 元/q]/mq 。/w “/w 虽然/c 朗县/ns 发展/vn 的/ude1 速度/n 比较/d 快/a ，/w 但/c 同/p [林芝/ns 地区/n]/ns 其他/rzv 县/n 相比/vi 还有/v 较大/d 差距/n 。/w ”/w 朗县/ns 常务/b 副书记/nnt 吴建铭/nr 说/v ，/w 要/v 迎头赶上/vl ，/w 一定/b 要/v 遵循/vn 市场经济/n 规律/n ，/w 继续/v 在/p 特色/n 种植业/n 、/w 特色/n 加工业/n 、/w 旅游业/n 等/udeng 方面/n 下/f 大/a 功夫/n ，/w 做/v 大/a 做/v 强/a 。/w （/w 陈沸宇/nr 孙小彦/nr ）/w 
《/w 人民日报/nz 》/w （/w 2014年01月19日11/t 版/n ）/w 
