人民网/nz 温州/ns 1月19日/t 电/n 今天零时10分/t ，/w 温州/ns “/w [诚信/a 老爹/n]/nz ”/w 吴乃宜/nr 因病/d [医治/v 无效/vi]/nz ，/w 在/p 苍南县/ns 马站镇/ns 霞关/nz 社区/n 三澳村/ns 老家/n 去世/vi 。/w 
吴乃宜/nr 生于/v 1929年1月/t 。/w 2006年/t 的/ude1 [超强/d 台风/n]/nz “/w 桑美/nr ”/w 夺走/v 了/ule 他/rr [3/m 个/q]/mq 儿子/n 的/ude1 生命/n ，/w 并/cc 留下/v 了/ule 近/a [80/m 万元/q]/mq 债务/n 。/w 年/qt 已/d [77/m 岁/qt]/mq 的/ude1 年迈/z 老人/n 开始/v 吃/v 稀饭/n 、/w 织/v 渔网/n 、/w 捡/v 废品/n ，/w 用/p 6年/t 多/a 的/ude1 艰辛/an 与/cc 毅力/n ，/w 恪守/v “/w 子/ng 偿/vg 父/ng 债/n ”/w 的/ude1 承诺/vn 。/w 其/rz [感人/a 事迹/n]/nz 经/p [媒体/n 报道/v]/nz 后/f 引起/v 国人/n 关注/v ，/w 被/pbei 称为/v “/w [诚信/a 老爹/n]/nz ”/w 。/w 2013年/t 被/pbei 评为/v “/w 最/d 美/b 浙江/ns 人/n -/w -/w 2012/m 年度/n 浙江/ns 骄傲/an ”/w ，/w 2012/m 、/w 2013年/t 曾/d 入选/v “/w [中国/ns 好人/n 榜/n]/nz ”/w ，/w [第四/m 届/q]/mq [全国/n 道德/n 模范/n]/nz 评选/v 候选人/nnt ，/w [感动/v 中国/ns]/nz 2013/m [年度/n 人物/n]/nz 候选人/nnt 。/w 
2013年10月23日/t ，/w 吴乃宜/nr 被/pbei 查出/v 患/vn 上/f 晚期/t 尿毒症/nhd ，/w [住院/vn 治疗/vn]/nz 。/w 住院/vn 期间/f ，/w 温州/ns 及/cc 苍南县/ns [有关/vn 部门/n]/nz 及/cc [社会/n 各界/rz]/nz ，/w 纷纷/d 专程/d 前往/v 医院/nis 看望/v 慰问/vn 或/c 通过/p 各种/rz 方式/n 表达/v 爱心/n 。/w （/w 方耀星/nr 郭永慧/nr ）/w 
