本报/rz 北京/ns 1月18日/t 电/n （/w 记者/nnt 刘毅/nr ）/w [中央/n 气象台/nis]/nt 18日18时/t 继续/v 发布/vn 霾/n [黄色/n 预警/vn]/nz ：/w 今天/t 夜间/n 到/v 明天/t 白天/t ，/w 河北/ns 中南部/f 、/w 天津/ns 、/w 山东/ns 中西部/f 、/w 河南/ns 中/f 北部/f 、/w 江苏/ns 北部/f 和/cc 西南部/f 、/w 安徽/ns 北部/f 和/cc 东南部/f 、/w 浙江/ns 北部/f 、/w 湖北/ns 南部/f 、/w 湖南/ns 北部/f 等/udeng 地/ude2 [空气/n 污染/vn]/nz [气象/n 条件/n]/nz 为/p [4/m —/w 5/m 级/q]/mq ，/w 局部/n 达/v [6/m 级/q]/mq ，/w 不利于/v 空气/n 中/f 污染物/n 扩散/v ，/w 上述/b 大部/n 地区/n 有/vyou 中度/b 霾/n ，/w [部分/n 地区/n]/nz 有/vyou 重度/b 霾/n 。/w 
此外/c ，/w 据/p [中央/n 气象台/nis]/nt 预报/vn ，/w [19/m —/w 20/m 日/b]/mq ，/w 内蒙古/ns 东部/f 、/w 东北/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 [部分/n 地区/n]/nz 有/vyou 小到中雪/n ，/w 局/n 地/ude2 大雪/n ；/w 东部/f 和/cc 南部/f 海区/n 有/vyou [7/m —/w 9/m 级/q]/mq 大风/n 。/w 
《/w 人民日报/nz 》/w （/w 2014年01月19日04/t 版/n ）/w 
