本报/rz 电/n “/w 新/a 改建/v [100/m 个/q]/mq [社区/n 养老/vn]/nz 服务中心/nis 和/cc 农村/n 老人/n 互助/vn 照料/v 活动中心/nis ；/w 组织/n 城区/n [65/m 岁/qt]/mq 以上/f 老人/n 免费/vd 体检/vn …/w …/w ”/w 日前/t ，/w 服务/v 老年人/n 的/ude1 项目/n 又/d 成/v 了/ule 湖北省/ns 孝感市/ns 2014年/t 政府/nis 十件/nz 实事/n 。/w 孝感/ns 是/vshi 全国/n 唯一/b 以/p 孝/ng 命名/v 的/ude1 地级市/nz ，/w 古代/t “/w [二十/m 四/m 孝/ng]/nz ”/w 中/f 有/vyou “/w 三/m 孝/ng ”/w 发源/vi 于/p 此/rzs 。/w 近年来/dl ，/w 孝感/ns 打造/v 中华/nz 孝/ng 文化/n 名城/n ，/w 助推/vn 孝感/ns [跨越式/b 发展/vn]/nz 。/w 2013年/t ，/w 孝感市/ns 用于/v 教育/vn 、/w 卫生/an 、/w 社保/vn 等/udeng 方面/n 的/ude1 民生/n 支出/n 占/v 地方/n 公共/b [财政/n 预算/n]/nz 支出/n 的/ude1 近/a 一半/m ，/w 其中/rz 孝感/ns 城区/n 公交/b 系统/n 使用/v 敬老/vn IC/x 卡/n ，/w [2/m ./w 5/m 万名/q]/mq [65/m 岁/qt]/mq 以上/f 老年人/n 享受/v 到/v 免费/vn 乘车/vi 服务/vn 。/w （/w 胡潇/nr ）/w 
《/w 人民日报/nz 》/w （/w 2014年01月19日11/t 版/n ）/w 
