人民网/nz 福州/ns 1月19日/t 电/n （/w 林榕/nr 通讯员/nnt 江/n 曲/ng ）/w 记者/nnt 从/p [福州/ns 火车站/n]/nz 获悉/v ，/w 18日/t 福州站/nz 春运/n 旅客/n 发送/v 首次/m 突破/v [10/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 创/vg 该/rz 站/vi 春运/n 历史/n 上/f 最大/gm 客/ng 发/v 量/n ，/w 其中/rz 动车/n 客/ng 发/v 占/v 比/p 过半/vi 。/w 预计/v 19日/t 旅客/n 发送/v [8/m ./w 8/m 万/d 人/n]/mq ，/w 涨幅/n 有所/v 回落/vn ，/w 较/d [去年/t 同期/f]/nz 增长/v [35/m %/w 左右/f]/mq 。/w 
据/p 了解/v ，/w 由于/p 今年/t 春运/n 务工人员/nnd 返乡/vi 流/v 有所/v 提前/vn ，/w 目前/t 旅客/n 出行/vi 方向/n 主要/b 集中/v 在/p 西南/ns 方向/n 的/ude1 达州/ns 、/w 贵阳/ns 、/w 重庆/ns 北/f 、/w 成都/ns ，/w 西北/ns 方向/n 的/ude1 西安/ns ，/w 以及/cc 北京/ns 、/w 南昌/ns 、/w 武汉/ns 、/w 商丘/ns 等/udeng 地/ude2 ；/w 省内/s 以/p 厦门/ns 、/w 龙岩/ns 、/w 南平/ns 、/w 武夷山/ns 方向/n 旅客/n 流量/n 较多/d ；/w 学生/nnt 流/v 以/p 福建省/ns 境内/s 为主/vi 。/w 
此外/c ，/w 19日/t [福州/ns 火车站/n]/nz 将/d 继续/v 加/v 开/v 至/p 贵阳/ns L766/x 、/w 重庆/ns 北/f L390/x 、/w 达州/ns L872/x 次/qv 、/w 北京/ns T346/x 次/qv [临时/b 旅客/n 列车/n]/nz 。/w 截至/v 目前，19日/t 由/p 福州/ns 开/v 出/vf 的/ude1 所有/b 普/ag 速/ag 车票/n 已/d 售完/v 。/w 福州/ns 开往/vf 南昌/ns 、/w 武汉/ns 、/w 郑州/ns 方向/n 的/ude1 动车/n 车票/n 也/d 已/d 全部/m 售完/v ，/w 福州/ns 至/p 深圳/ns 北/f 的/ude1 动/vn 车票/n 还/d 余/ng 部分/n 短途/b 票/n ；/w 福/n 厦/b 方向/n 部分/n 动车/n 余/ng 票/n 充足/a ；/w 上海/ns 方向/n 有/vyou [少量/m 余/ng 票/n]/mq 。/w 
[铁路/n 部门/n]/nz 提示/v ，/w 客流/n 高峰/n 期间/f 旅客/n 遗失/v 物品/n 情况/n 较多/d ，/w 广大/b 旅客/n 在/p 进站/vi 时/ng 应/v 看管/vn 好/a [随身/d 携带/v]/nz 的/ude1 行李/n 物品/n ，/w 通过/p 安检/n 口/n 后/f 再次/d 确认/v 是否/v 拿/v 全/a 物品/n ，/w 以免/c 遗失/v 给/p 出行/vi 造成/v 不便/an 。/w 
