1月18日/t ，/w 在/p [上海/ns 火车站/n]/nz 候车/vn 的/ude1 王传福/nr 趴在/v 行李/n 上/f 睡着/v 了/ule 。/w 他/rr 将/d 乘坐/v 火车/n 返回/v 老家/n 甘肃/ns 会宁/ns ，/w 遗憾/a 的/ude1 是/vshi 没有/v 买/v 到/v 坐票/nz ，/w 一天/mq 一夜/mq 的/ude1 旅途/n 对/p 他/rr 来说/uls 是/vshi 个/q 不/d 小/a 的/ude1 考验/vn 。/w 又是/c 一年/mq 春运/n 时/ng ，/w 无数/m 旅客/n 带着/vn 对/p 家/q 的/ude1 思念/vn 踏上/v 返乡/vn 路/n 。/w 为了/p 团圆/vi ，/w 总/b 有/vyou 力量/n 和/cc 勇气/n 去/vf 面对/v 漫漫/z 旅途/n 。/w 新华社/nt 记者/nnt 裴鑫/nr 摄/vg 
