省/n [卫生/an 计生委/nis]/nt 18日/t 通报/v ，/w 我省/n 18日/t 新/a 确诊/v [1/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w 患者/n 卢某某/nr ，/w 男/b ，/w [55/m 岁/qt]/mq ，/w 摩/b 的/ude1 司机/nnt ，/w 现/tg 住/vi 石狮市/ns 永宁镇/ns ，/w 目前/t 病情/n 危重/a ，/w 在/p 石狮/ns 某/rz 医院/nis 隔离/vn 治疗/vn 。/w （/w 记者/nnt 储白珊/nr ）/w 
