日前/t 从/p [中国/ns 气象局/nis]/nto 获悉/v ：/w 春运/n 前期/f (/w 1月17/t ~/w 26日/t )/w ，/w 影响/v 我国/n 的/ude1 冷空气/n 势力/n 总体/n 偏/d 弱/a ，/w 我国/n 大部/n 地区/n 天气/n 变化/vn 较/d 平稳/a ，/w [南方/s 地区/n]/nz 不会/v 出现/vn 明显/a 的/ude1 低温/n 雨雪/n [冰冻/v 天气/n]/nz 。/w 除/p [华南/ns 地区/n]/nz 平均/a 比/p 常年/d 同期/f 略/d 偏低/d 外/f ，/w 我国/n 大部/n [平均/a 气温/n]/nz 较/d 常年/d 同期/f 偏高/d [1/m ~/w 2/m ℃/w]/mq ，/w 其中/rz [西北/ns 地区/n]/nz 东部/f 、/w 华北/ns 西部/f 的/ude1 [部分/n 地区/n]/nz 气温/n 偏高/d [3/m ~/w 4/m ℃/w]/mq ，/w 新疆/ns 北部/f 、/w 内蒙古/ns 东北部/f 、/w 东北/ns [部分/n 地区/n]/nz 、/w [青藏/b 高原/n]/ns 有/vyou [2/m ~/w 6/m 毫米/q]/mq 降雪/vi ，/w 其中/rz 西藏/ns 西南部/f 的/ude1 [部分/n 地区/n]/nz 降水量/n 有/vyou [8/m 至/p 20/m 毫米/q]/mq ，/w [西南/ns 地区/n]/nz 东部/f 有/vyou [2/m 至/p 15/m 毫米/q]/mq 降雨/vn ，/w 其余/rz 大部/n 地区/n 降水/n 稀少/a ，/w 总体/n 天气/n 有利于/v 出行/vn 。/w 
[中央/n 气象台/nis]/nt 高级工程师/nnt 鲍媛媛/nr 介绍/v ，/w [值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w [19/m 至/p 20/m 日/b]/mq ，/w 将/d 有/vyou 一股/mq 中等/b 强度/n 冷空气/n 影响/vn 中/f [东部/f 地区/n]/nz ，/w [长江/ns 中下游/n]/nz 及其/cc 以北/f 地区/n 有/vyou [4/m ~/w 6/m 级/q]/mq 偏/d 北风/n ，/w 中/f 东部/f 大部/n 地区/n 气温/n 将/d 下降/vi [5/m ~/w 9/m ℃/w]/mq ；/w 内蒙古/ns 东部/f 、/w 东北/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 [部分/n 地区/n]/nz 有/vyou 小到中雪/n ；/w 20日/t 前后/f ，/w 东部/f 和/cc 南部/f 海区/n 有/vyou [7/m ~/w 9/m 级/q]/mq 大风/n 。/w 我们/rr 提醒/v 公众/n 注意/v 上述/b 天气/n 变化/vn ，/w 提前/vd 安排/v 好/a 自己/rr 的/ude1 行程/n ，/w 遇/v 有/vyou 雨雪/n 天气/n 时/ng 要/v 注意/vn [交通/n 安全/an]/nz ，/w 尤其/d 采取/v 自驾/nz 出行/vi 的/ude1 朋友/n 要/v 提前/vn 了解/v 道路/n 天气/n 和/cc [交通/n 管制/vn]/nz 信息/n ，/w 准备/v 多个/mq 出行/vi 方案/n ，/w 以免/c 耽误/v 行程/n 。/w 
另外/c ，/w 中/f [东部/f 地区/n]/nz 有/vyou 霾/n 或/c 雾/n 。/w [16/m 至/p 18/m 日/b]/mq 和/cc [21/m 至/p 24/m 日/b]/mq ，/w 华北/ns 南部/f 、/w 黄淮/n 、/w [长江/ns 中下游/n]/nz 及/cc [四川/ns 盆地/n]/nz 等/udeng 地/ude2 的/ude1 [部分/n 地区/n]/nz 先后/d 有/vyou 霾/n 或/c 雾/n ，/w 这/rzv 会/v 对/p [交通/n 运输/vn]/nz 和/cc 公众/n 健康/a 产生/v 一定/b 的/ude1 不良/a 影响/vn ，/w 交管/vn 部门/n 要/v 做好/v 应对/vn 措施/n ，/w 公众/n 出行/vi 尽量/d 佩戴/v 口罩/n 做好/v 防护/vn 。/w 记者/nnt 袁于飞/nr 詹媛/nr 
