梁启超/nr 像/v 
梁启超/nr 是/vshi 我国/n 近代/t 著名/a 的/ude1 [立宪/nz 运动/vn]/nz 政治家/nnt 和/cc 卓越/a 的/ude1 学者/nnt 。/w 他/rr 于/p 1929年1月19日/t ，/w 在/p [北京/ns 协和/nz 医院/nis]/nth 溘然长逝/vl ，/w 终年/n [56/m 岁/qt]/mq 。/w 哀/ag 讯/ng 传出/v 以后/f ，/w 当时/t 的/ude1 政坛/n 和/cc 学界/n 都/d 深感/v 痛惜/vn 。/w [各界/rz 人士/n]/nz 在/p [北京/ns 广惠寺/nz]/nz 和/cc 上海/ns 静安寺/nz 分别/d 举行/v 追悼会/n 。/w 冯玉祥/nr 称/v 他/rr “/w [才/d 大/a 如/v 海/n]/nz ”/w ；/w 侯锷/nr 颂/vg 他/rr “/w 独/d 挽/v 神州/n 危/ag ，/w 正气/n 永不/d 死/v ”/w ；/w 王文儒/nr 誉/ng 他/rr 为/p “/w 革命/vn 之/uzhi 元勋/n ”/w ，/w 堪称/v “/w 群/ng 流/v 模范/n ，/w [万古/n 江河/n]/nz ”/w ；/w 唐蟒/nr 说/v 他/rr “/w 开/v 中国/ns 风气/n 之/uzhi 先/d ，/w 论功/nz 不/d 在/p 孙/ng (/w 中山/ns )/w 黄/a (/w 兴/v )/w 后/f ”/w 。/w [所有/b 这些/rz]/nz 洋洋/z 溢美之词/n ，/w 都/d 说明了/v 梁启超/nr 在/p [中国/ns 近代史/n]/nz 上/f 尤其/d 是/vshi [立宪/nz 运动/vn]/nz 中/f 的/ude1 巨大/a 影响/vn 。/w 
梁启超/nr ，/w 字/n 卓/ag 如/v ，/w 号/q 任/v 公/ng ，/w [广东省/ns 新/a 会/v]/nt 人/n 。/w 他/rr [11/m 岁/qt]/mq 成/v 秀才/n ，/w [16/m 岁/qt]/mq 中/f 举人/nnt ，/w 被/pbei 誉为/v “/w 岭南/ns 奇才/n ”/w 。/w 1895年/t 春天/t ，/w 他/rr 赴京/vi 应考/vi 时/ng ，/w 正/d 赶上/v 日本/ns 强迫/v 在/p 甲午战争/nz 中/f 惨败/vi 的/ude1 清政府/nt 签订/v 《/w 马关条约/nz 》/w 的/ude1 消息/n 传到/v 北京/ns ，/w 当时/t 参加/v 科举/n 会试/n 的/ude1 [18/m 省/n]/mq [1200/m 名/q]/mq 举人/nnt ，/w 一致/a 推举/v 康有为/nr 和/cc 梁启超/nr 上书/v 朝廷/n 。/w 在/p 他们/rr 写成/v 的/ude1 [万/d 言/vg]/mq 奏书/nz 中/f ，/w 提出/v 了/ule “/w 拒/vg 和/cc 、/w 迁都/v 、/w 变法/vi ”/w 的/ude1 [三/m 大/a]/mq 主张/v 。/w 这/rzv 一/m 史称/nz “/w [公车/n 上书/v]/nz ”/w 的/ude1 伟大/a 壮举/n ，/w 一时/d 轰动/vn 了/ule 整个/b 中国/ns 。/w 
此/rzs 后/f ，/w 梁启超/nr 抛却/nz 了/ule [金榜/n 提名/v]/nz 的/ude1 “/w 鸿/ag 望/v ”/w ，/w 投身于/v 维新/n [政治/n 运动/vn]/nz 中/f ，/w 开始/v 了/ule 他/rr [矛盾/an 重重/z]/nz 的/ude1 政治/n 生涯/n 。/w 最初/d 他/rr 作为/p 康有为/nr 的/ude1 助手/nnt ，/w 是/vshi 改良派/n 的/ude1 中坚/n ，/w 在/p 同/p 顽固派/n 的/ude1 论战/vn 中/f ，/w 他/rr 笔锋/n 犀利/a ，/w 在/p 自己/rr 主办/v 的/ude1 《/w 时务报/nz 》/w 上/f 提出/v 一系列/b 变法/vi 主张/v ，/w 成为/v [中国/ns 近代/t]/nz 思想解放/n 大潮/n 中/f 当之无愧/vl 的/ude1 斗士/n 。/w 但是/c ，/w 在/p [维新/n 变法/vi]/nz 失败/vi 以后/f ，/w 他/rr 在/p 流亡/v 国外/s 期间/f ，/w 又/d 转而/c 变成/v 了/ule 狂热/an 的/ude1 保皇党/n 徒/ng ，/w 不但/c 抛弃/v 了/ule 革命/vn 的/ude1 主张/v ，/w 而且/c 以/p 立宪派/n 的/ude1 领袖/nnt 自居/v ，/w 同/p 以/p 孙中山/nr 为/p 代表/nnt 的/ude1 国民党/n 展开/v 论战/vn 。/w 不久/d ，/w 他/rr 又/d 从/p 维护/v 帝制/n 转向/vi 拥护/v 袁世凯/nr 。/w 在/p 反/vi 袁/nz 运动/vn 中/f ，/w 他/rr 又/d 策动/v 蔡锷/nr 倒/vi 袁/nz 。/w 在/p [护国/n 战争/n]/nz 中/f ，/w 他/rr 作为/p 进步党/n 的/ude1 领袖/nnt ，/w 公开/ad 撰文/vi 指责/v 他/rr 的/ude1 恩师/n 康有为/nr “/w [复辟/v 帝制/n]/nz ”/w ，/w 同/p 康有为/nr 彻底/ad 决裂/vi 。/w “/w 五·四/m ”/w 运动/vn 以后/f ，/w 梁启超/nr 在/p [中国/ns 人民/n]/nz [反帝/vi 反/vi 封建/a]/nz 的/ude1 怒潮/n 中/f 再度/d 捧起/v 宪政/n 药方/n ，/w 大/a 唱/v “/w 改良/vn 经/p ”/w ，/w 向/p 国民党/n 人/n 宣战/vi ，/w 同/p 共/d 产/v 人/n 较量/vn ，/w 在/p [科学/n 与/cc 玄学/n]/nz 中/f 寻找/v 折衷主义/nz ，/w 在/p [国共/n 两党/nz]/nz 之外/f 寻求/v “/w 第三/m 党/n ”/w 。/w 
在/p 1910年/t —/w 1911年/t [立宪/nz 运动/vn]/nz 高潮/n 中/f ，/w 梁启超/nr 共/d [发表/v 文章/n]/nz [87/m 篇/q]/mq ，/w 其中/rz 论述/v 宪政/n 的/ude1 有/vyou 50多篇/m 。/w 他/rr 的/ude1 立宪/nz [理论/n 体系/n]/nz 涉及/v 到/v 政治/n 、/w 经济/n 以及/cc 文化史/n 、/w 佛学/n 、/w 社会学/n 等/udeng 各个/rz 领域/n ，/w 他/rr 编著/v 的/ude1 《/w [饮冰室/nz 合/v 集/q]/nz 》/w 共/d [148/m 卷/q]/mq ，/w [1500/m 多/a 万/d 字/n]/mq ，/w 是/vshi 他/rr 投身/v 改良/vn 运动/vn 36年/t 后/f 的/ude1 巨著/n ，/w 曾经/d 产生/v “/w 饮冰/nz 一集/mq ，/w [万/d 本/rz]/mq [万/d 遍/qv]/mq ，/w 传诵/v 国人/n ”/w 的/ude1 社会/n 影响/vn 。/w 
（/w 人民网/nz 资料/n ）/w 
