姜敏赫/nr 
6日/t 晚/tg ，/w 电影/n 《/w ThePlanMan/x 》/w [VIP/x 试映/v 会/v]/nt 在/p [首尔/ns 广津区/nz 紫阳洞/nz 乐天/a 影院/nis]/nt 举行/v ，/w 朴有天/nz 、/w 郑丽媛/nr 、/w 郑柔美/nr 、/w 裴秀彬/nr 、/w 姜敏赫/nr 、/w 朴世荣/nr 、/w 蔡贞安/nr 及/cc 电影/n 主演/v 等/udeng 出席/v 。/w bnt/x 新闻/n //w 供稿/v 舒心/a //w 文/ng 张文宣/nr //w 图/n 
