18日/t ，/w [民建/n 福建/ns 省委/nis]/nt [八/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 全会/n 在/p 福州/ns 召开/v 。/w 省政协/n 副主席/nnt 、/w [民建/n 福建/ns 省委/nis]/nt 主委/nnt 郭振家/nr [主持/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n 。/w 
会议/n 学习/v 贯彻/vn 中共/n [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 和/cc 民建/n 中央/n 十届/mq [二/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz 精神/n ，/w 审议/v 通过/p [民建/n 福建/ns 省委/nis 常委会/nis]/nt 工作报告/v 。/w 
2013年/t ，/w [民建/n 福建/ns 省委/nis]/nt 与/cc [福州/ns 大学/nis]/ntu 联合/vd 成立/vi [福州/ns 大学/nis 民建/n 经济/n 研究院/nis]/nt ；/w 深入/ad 开展/v 调研/vn ，/w 形成/v [86/m 篇/q]/mq [调研/vn 报告/n]/nz ，/w 转化/v 为/p 省/n [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 大会/n 发言/vi [13/m 篇/q]/mq 、/w 提案/n [23/m 篇/q]/mq ；/w 共/d 编报/nz [社情/nz 民意/n 信息/n]/nz [576/m 篇/q]/mq ；/w 资助/v [贫困/a 学生/nnt]/nz [505/m 人/n]/mq 共/d [439/m 万元/q]/mq ，/w 向/p 雅安/ns [地震/n 灾区/n]/nz 捐款/vi 捐物/vi 共/d [3700/m 万元/q]/mq 。/w 
会议/n 要求/n ，/w 全省/n 民建/n 会员/nnt 团结/v 在/p 以/p 习近平/nr 同志/n 为/p 总书记/nnt 的/ude1 中共中央/nt 周围/f ，/w 深入/ad 贯彻/v 中共/n [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 按照/p [中共/n 福建/ns 省委/nis]/nt [九/b 届/q]/mq [十/m 次/qv]/mq 全会/n 的/ude1 部署/vn ，/w 汇集/v 全省/n 民建/n 会员/nnt 的/ude1 智慧/n 和/cc 力量/n ，/w 凝聚/v 改革/vn 共识/n 与/cc 合力/n ，/w 为/p 再/d 创/v 福建/ns 改革/vn 发展/vn 新/a 优势/n 作出/v 新的/a 更大/d 的/ude1 贡献/n 。/w （/w 记者/nnt 严顺龙/nr ）/w 
