1946年1月19日/t ，/w 远东/ns 盟国/n [最高/a 统帅部/nis]/nz 根据/p 同盟国/n 授权/v ，/w 公布/v 《/w [远东/ns 国际/n 军事法庭/n 宪章/n]/nz 》/w ，/w 宣布/v 成立/vn [远东/ns 国际/n 军事法庭/n]/nt ，/w 在/p [东京/nsf 审判/vn]/nz 日本/ns 战犯/n 。/w [远东/ns 国际/n 军事法庭/n]/nt 由/p 中国/ns 、/w 苏联/ns 、/w 美国/nsf 、/w 英国/ns 、/w 法国/nsf 、/w 荷兰/nsf 、/w 加拿大/nsf 、/w 澳大利亚/nsf 、/w 新西兰/nsf 、/w 印度/nsf 、/w 菲律宾/nsf 等/udeng [11/m 国/n]/mq 代表/nnt 组成/v 。/w 
1946年4月29日/t 由/p [11/m 国/n]/mq 检察官/nnt 组成/v 的/ude1 委员会/nis 向/p 法庭/nis 提出/v 起诉书/n 。/w 5月3日/t 法庭/nis 开庭/vi 宣读/v 起诉书/n ，/w 对/p 先后/d 被/pbei 逮捕/v 的/ude1 东条英机/nrj 等/udeng [28/m 名/q]/mq [甲级/b 战犯/n]/nz 进行/vn 起诉/v 。/w 起诉书/n 以/p 无数/m 铁/n 的/ude1 事实/n 和/cc 罪证/n ，/w 控诉/v [日本/ns 法西斯/n]/nz 在/p “/w [大/a 东亚/ns 共/d 荣/ag 圈/qv]/nz ”/w 等/udeng 幌子/n 下/f 对/p 中国/ns 、/w 东南亚/nsf [各国/rzs 人民/n]/nz 所/usuo 实行/v 的/ude1 极其/d 残暴/a 的/ude1 统治/vn 。/w 法庭/nis 起草/v 的/ude1 《/w [远东/ns 国际/n 军事法庭/n]/nt 判决书/n 》/w 长达/v 1200余页/m ，/w 对/p 日军/n 侵华/vn 、/w [南京/ns 大屠杀/n]/nz 、/w 日军/n 在/p [太平洋/ns 战争/n]/nz 、/w 在/p 东南亚/nsf 的/ude1 罪行/n 进行/vn 了/ule 控诉/v 。/w 
法庭/nis 从/p 1946年5月3日/t 开庭/vi ，/w 到/v 1948年11月12日/t ，/w 审讯/vn 历时/vi 两年/mq [零/ng 5/m 个/q]/mq 月/n ，/w 开庭/vi [818/m 次/qv]/mq ，/w 最后/f 对/p [28/m 名/q]/mq [甲级/b 战犯/n]/nz 进行/vn 了/ule 审判/vn 。/w 东条英机/nrj 、/w 土肥原贤二/nrj 、/w 广田弘毅/nrj 、/w 板垣征四郎/nrj 、/w 本村/r 兵/n 太郎/nz 、/w 松井石根/nrj 、/w 武藤章/nr [七/m 人/n]/mq 被判/v 处绞刑/nz 。/w 
（/w 人民网/nz 资料/n ）/w 
