[/w 编者按/n ]/w 
日前/t ，/w 省委/nis 常委/nnt 、/w 市委/nis 书记/nnt 王蒙徽/nr 给/p 海沧区/ns [新阳/nz 街道/ns]/ns [兴旺/a 社区/n]/ns 居民/n 回信/n ，/w 希望/v [兴旺/a 社区/n]/ns 居民/n 群众/n 继续/v 发扬/vn 改革创新/v 的/ude1 精神/n ，/w 在/p 推进/vi 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v 中/f ，/w 不断/d 进步/vn ，/w 当/p 好/a 示范/vn 。/w 这/rzv 让/v 海沧/ns 全区/n 上下/f 振奋/v 不已/vi ，/w [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 居民/n 群众/n 积极/ad 行动起来/v ，/w 为/p “/w 美丽/a 厦门/ns ”/w 谱写/v 新曲/nz 。/w 
新/a 创意/n 
文化墙/nz “/w 图说/n ”/w 美丽/a 社区/n 
“/w 付/v 大姐/n ，/w 帮/v 我/rr 递/v 一下/mq 红色/n 的/ude1 颜料/n 。/w ”/w 
“/w 付/v 大姐/n ，/w 您/rr 看/v 我/rr 这/rzv 知心/a 亭/ng 画/v 得/ude3 行吗/nz ？/w ”/w 
…/w …/w 
前/f 日/b ，/w 记者/nnt 走进/v 海沧/ns [新阳/nz 街道/ns]/ns [兴旺/a 社区/n]/ns ，/w 远远/d 就/d 听见/v 居民/n 的/ude1 说话声/n ，/w 好/a 热闹/a 。/w 走近/v 一/m 看/v ，/w 一道/d 雪白/z 的/ude1 文化墙/nz 边/k ，/w 居民/n 付雪梅/nr 和/cc 一群/mq 爱好/n 美术/n 的/ude1 邻居们/nz ，/w 正在/d 用/p 手中/s 五彩缤纷/vl 的/ude1 颜料/n ，/w 为/p 文化墙/nz “/w 穿/v ”/w 上/f 漂亮/a 的/ude1 “/w 新衣/n ”/w 。/w 
20多米/m 的/ude1 文化墙/nz 被/pbei 分成/vi 了/ule [十/m 个/q]/mq 板块/n ，/w 居民/n 们/k 将/d “/w 水池/n 变身/nz 游乐场/nis ”/w 、/w “/w 兴旺/a 之/uzhi 歌/n 合唱团/nis ”/w 、/w “/w 居民/n 共建/v 知心/a 亭/ng ”/w 、/w “/w 台胞/n 义工/nnt 自愿/v 行/ng ”/w 等/udeng [10/m 个/q]/mq “/w 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v ”/w 的/ude1 小故事/nz 画/v 到/v 墙上/s ，/w 讲述/v 了/ule [兴旺/a 社区/n]/ns 如何/ryv 一步步/m 由/p “/w 生人/n 社区/n ”/w 变为/v “/w 熟人/n 家园/n ”/w 。/w 
把/pba 社区/n 的/ude1 故事/n “/w 搬/v ”/w 到/v 墙上/s ，/w 得/ude3 从/p 一封/mq 回信/n 说起/v 。/w 
王/n 书记/nnt 的/ude1 回信/n ，/w 让/v 居民/n 们/k 振奋/v 不已/vi ，/w 一个/mq 新的/a 创意/n 随即/d 产生/v 。/w 
“/w 我们/rr 特别/d 想/v 与/cc 大家/rr 分享/v 共同/d 参与/v 的/ude1 美丽/a 心得/n ，/w 也/d 希望/v 能/v 将/d 我们/rr 的/ude1 美丽/a 故事/n 记录/v 下来/vf ，/w 我/rr 刚/d 提议/v 把/pba 故事/n 画/v 到/v 墙上/s ，/w 大家/rr 都/d 争/v 着/uzhe 来/vf 当/p ‘/w 画师/nnt ’/w 。/w ”/w 付雪梅/nr 乐呵呵/z 地/ude2 说/v 。/w 
一旁/f 的/ude1 居民/n 邓斌/nr 说/v ，/w 王/n 书记/nnt 不仅/c 肯定/v 了/ule 我们/rr 的/ude1 成绩/n ，/w 也/d 对/p 我们/rr 新/a 一年/mq 的/ude1 共同/d 缔造/v 提出/v 了/ule 期待/v ，/w 这/rzv 让/v 我们/rr 更/d 有/vyou 信心/n 和/cc 动力/n 。/w 
“/w 我们/rr 还有/v 很多/m 知心话/n 要/v 跟/p 书记/nnt 说/v ，/w 很多/m 感动/v 的/ude1 故事/n 要说/c 给/p 书记/nnt 听/v ，/w 很多/m 美丽/a 的/ude1 梦想/n 要/v 展现/vn 。/w ”/w 给/p 王/n 书记/nnt 写信/vi 的/ude1 主笔/nnt 人/n 、/w 居民/n 王金龙/nr 也/d 激动/a 地/ude2 说/v 。/w 在/p 他/rr 看来/v ，/w 王/n 书记/nnt 是/vshi [兴旺/a 社区/n]/ns 居民/n 的/ude1 贴心人/n 、/w 知心人/n 、/w 引路人/n 。/w 
新亮点/nz 
村民/n 现身/v 宣讲/vn 美丽村/ns 居/v 
王/n 书记/nnt 的/ude1 回信/n ，/w 很快/d 在/p 海沧/ns 全区/n 范围内/nz 激起/v 千层浪/nr 。/w 
在/p [海虹/nz 社区/n]/ns ，/w 居民/n 林文琦/nr 和/cc 邻居们/nz 共同/d 编写/v 了/ule 一曲/mq 《/w 美丽/a 的/ude1 海沧/ns 我/rr 的/ude1 家/q 》/w 。/w 平实/a 的/ude1 歌词/n 展现/v 了/ule 社区/n 居民/n 共同/d 缔造/v 的/ude1 硕果/n ，/w 优美/a 的/ude1 旋律/n 唱响/v 了/ule 大家/rr 对/p 新/a 一年/mq 的/ude1 美好/a 期盼/v 。/w 
“/w 王/n 书记/nnt 的/ude1 回信/n 不仅/c 是/vshi 写/v 给/p [兴旺/a 社区/n]/ns 的/ude1 ，/w 更是/d 写/v 给/p 海沧/ns 全区/n 人民/n 的/ude1 。/w 我们/rr [海虹/nz 社区/n]/ns 不仅/c 感到/v 了/ule 压力/n ，/w 更/d 充满/v 了/ule 动力/n 。/w 我们/rr 一定/b 要/v 做/v 得/ude3 更好/d ！/w ”/w 谈起/v 王/n 书记/nnt 的/ude1 回信/n ，/w 林文琦/nr 充满/v 了/ule 信心/n 。/w 
在/p [东孚镇/ns 西山/ns 社/n]/nt ，/w 村民/n 吴/tg 水/n 全/a 自发/d 报名/vi 参加/v 群众/n 宣讲/v 团/n ，/w 到/v 海沧/ns 各个/rz 社区/n 、/w 村/n 居/v ，/w 甚至/d 到/v 企业/n 里/f 进行/vn 了/ule 近/a [10/m 场/qv]/mq 巡回/vn 宣讲/v 。/w 17日/t 下午/t ，/w 吴水全/nr 与/cc 老搭档/n —/w —/w 山边村/ns 的/ude1 李大扁/nr ，/w 应/v [海沧/ns 区委/nis 宣传部/nis]/nt 的/ude1 邀请/vn ，/w 走入/vf [海沧/ns 街道/ns]/ns 渐美村/ns ，/w 用/p 闽南语/nz 向/p 大家/rr 绘声绘色/al 地/ude2 讲述/v “/w 猪圈/n 变/v 凉亭/n ”/w 、/w 山/n 边/k [湿地/n 公园/n]/nz 建设/vn 的/ude1 美丽/a 故事/n ，/w 受到/v 戏台/n 下/f 200多位/m 村民/n 的/ude1 欢迎/vn 。/w 
“/w 共同/d 缔造/v 让/v 我们/rr 的/ude1 村庄/n 变得/vi 这么/rz 漂亮/a ，/w 得到/v 了/ule 王/n 书记/nnt 的/ude1 认可/vn ，/w 我/rr 要/v 把/pba 我们/rr 的/ude1 美丽/a 故事/n 讲给/nz 更多/ad 人/n 听/v 。/w ”/w 吴水全/nr 乐呵呵/z 地/ude2 说/v 。/w 
新/a 期待/v 
“/w 美丽/a ”/w 试点区/n 变/v 示范区/n 
在/p 整个/b 海沧/ns ，/w 近来/d 像/v 吴水全/nr 、/w 李大扁/nr 、/w 付雪梅/nr 、/w 林文琦/nr 这样/rzv 因为/c 宣讲/v “/w 走红/vi ”/w 的/ude1 村民/n 、/w 居民/n ，/w 还有/v 很多很多/m 。/w 百姓/n 讲故事/nz 、/w 讲/v [百姓/n 故事/n]/nz 的/ude1 群众/n 宣讲/v 团/n 开展/v 了/ule [25/m 场/qv]/mq 宣讲/v 活动/vn ，/w 足迹/n 遍布/v 整个/b 海沧区/ns ，/w 他们/rr 通过/p 自己/rr 的话/udh ，/w 讲述/v 亲历/vn 、/w 亲/ng 为/p 、/w 亲闻/v 的/ude1 美丽/a 故事/n ，/w 串起/nz 海沧/ns 半年/mq 来/vf 群众/n 共同/d 参与/v 的/ude1 缔造/vn 成果/n :/w 海沧/ns 打造/v 的/ude1 全市/n 首/q 个/q 示范/vn 项目/n —/w —/w 海沧/ns [公共/b 自行车/n]/nz 系统/n ，/w 深受/v 百姓/n 喜爱/v ；/w “/w 新/a [厦门/ns 人/n 综合/vn 服务/vn 中心/nis]/nt ”/w 初/f 具/vg 雏形/n ，/w 这里/rzs 将/d 成为/v 未来/t [社会/n 组织/n]/nz 的/ude1 孵化/vn 基地/nis ；/w 5/m +/w 1/m 海沧/ns 政务/n 综合体/nz ，/w 刚/d 获得/v “/w [中国/ns 地方/n 政府/nis 创新/vi 奖/n]/nz ”/w 提名奖/n ，/w 全省/n 惟一/b …/w …/w 海沧/ns 共同/d 缔造/v 的/ude1 经验/n ，/w 被/pbei 俞可平/nr 教授/nnt 等/udeng 誉为/v “/w 社会/n 治理/vn 的/ude1 ‘/w 厦门/ns 模式/n ’/w ”/w 。/w 
写/v 、/w 画/v 、/w 讲/v 、/w 唱/v ，/w 好戏连台/vl 。/w 在/p 收到/v 王/n 书记/nnt 的/ude1 鼓励/vn 后/f ，/w [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 海沧/ns 市民/n 行动起来/v ，/w 用/p 各种/rz 有/vyou 创意/n 、/w 接地气/nz 的/ude1 形式/n ，/w 书写/v 共同/d 缔造/v 的/ude1 美丽/a 故事/n ，/w 努力/ad 将/d 海沧/ns 由/p 共同/d 缔造/v 试点区/n 变成/v 示范区/n 。/w （/w 记者/nnt 林岑/nr 杨继祥/nr ）/w 
