□/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 刘希平/nr 
“/w 伪/ag 基站/n ”/w 设备/n 是/vshi 当前/t 一种/mq 实施/v [电信/n 诈骗/vn]/nz 的/ude1 高科技/n 仪器/n ,/w 可/v 任意/d 冒用/v 他人/rr [手机/n 号码/n]/nz 强行/d 向/p 用户/n 手机/n 发送/v 诈骗/vn 、/w 广告/n 推销/v 等/udeng 短信息/nz 。/w 
深圳/ns 一/m [通讯/n 公司/nis]/nt 经理/nnt 通过/p [一次/mq 偶然/a]/nz 机会/n 得知/v ,/w 生产/vn 销售/vn “/w 伪/ag 基站/n ”/w 设备/n 可以/v 牟取暴利/vl ,/w 于是/cc 他/rr 从/p [美国/nsf 购回/v 一台/mq]/nt “/w 伪/ag 基站/n ”/w 设备/n ,/w 并/cc 动用/v 公司/nis 科技/n 力量/n 搞起/v 了/ule “/w 伪/ag 基站/n ”/w 设备/n 的/ude1 “/w 自我/rr 研发/v ”/w 。/w 设备/n “/w 研发/v ”/w 成功/a 后/f ,/w 他/rr 又/d 伙同/v 他人/rr 将/d 这些/rz “/w 伪/ag 基站/n ”/w 设备/n 销售/vn 到/v [全国/n 各地/rzs]/nz 。/w 
2014年1月15日/t ,/w 这/rzv [5/m 名/q]/mq 生产/vn 或/c 销售/vn “/w 伪/ag 基站/n ”/w 设备/n 的/ude1 团伙/n 成员/nnt ,/w 在/p [湖南省/ns 衡阳市/ns 石鼓区/ns 人民法院/nis]/nt 受审/vi 。/w 随着/p 此案/r 的/ude1 一审/b 开庭/vi ,/w 这/rzv 起/vf 生产/vn 和/cc 销售/vn “/w 伪/ag 基站/n ”/w 设备/n 案件/n 背后/f 的/ude1 灰色/n 利益/n 链条/n 逐渐/d 明晰/a 。/w 
