据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 马英九/nr 18日/t 到/v 台湾/ns 屏东/ns 农业/n [生物/n 科技/n]/nz 园区/n 参访/v 后/f ，/w 到/v 麟/ng 洛/b 果菜/n 市场/n [第三/m 度/qv]/mq 探视/v [93/m 岁/qt]/mq 的/ude1 台/q 籍/ng 慰安妇/n 小/a 桃/nf 阿嬷/nz ，/w 并/cc 邀请/v 小/a 桃/nf 阿嬷/nz 与/cc 其他/rzv [4/m 名/q]/mq 台/q 籍/ng 慰安妇/n 到/v 自己/rr 的/ude1 办公楼/n 里/f 餐/qv 叙/b 。/w 马英九/nr 主动/ad 表示/v ，/w 日前/t 日本/ns 首相/nnt 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz [一/d 事/n]/mq ，/w 他/rr [感到/v 遗憾/a]/nz 。/w 
马英九/nr 日前/t 曾/d 批评/v 日本/ns 高层/n 官员/nnt 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w “/w 我们/rr 身为/v 中华民族/n 的/ude1 一分子/nz ，/w 对/p [日本/ns 政府/nis]/nt 这种/r 不顾/v 邻国/n 历史/n 伤痛/n 的/ude1 行动/vn ，/w 难以/d 理解/v ，/w 何止/v 失望/a 而已/y ”/w ，/w 18日/t 则/d 是/vshi 在/p 探视/v 小/a 桃/nf 阿嬷/nz 场合/n ，/w 再度/d 批评/v 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 。/w 
马英九/nr 曾/d 在/p 2009年/t 和/cc 2012年/t 探视/v 过/uguo 小/a 桃/nf 阿嬷/nz ，/w 这次/r 是/vshi [第/m 3/m 次/qv]/mq 。/w 小/a 桃/nf 阿嬷/nz 独居/v ，/w 原本/d 在/p 麟/ng 洛/b 果菜/n 市场/n 卖/v 椰子/nf ，/w 后来/t 因/p 身体/n 状况/n 不好/a 、/w 不良/a 于/p 行/ng ，/w 才/d 不再/d 卖/v 椰子/nf ，/w 由/p 邻居/n 照顾/v 生活/vn 。/w 
知道/v 马英九/nr 要/v 来/vf ，/w 小/a 桃/nf 阿嬷/nz 一早/t 特地/d 去/vf 做/v 头发/n ，/w 还/d 擦/v 口红/n ；/w 看到/v 马英九/nr 亲自/d 来/vf 探视/v ，/w 小/a 桃/nf 阿嬷/nz 频频/d 拭泪/vi ，/w 并/cc 说/v 因为/c 年纪/n 大/a 了/ule 无法/v 北上/vn 看/v 他/rr 。/w 马英九/nr 则/d 在/p 和/cc 阿嬷/nz 闲聊/v 时/ng 提及/v ，/w 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 到/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 祭拜/v ，/w 他/rr 感到/v 很/d 遗憾/a 。/w 
马英九/nr 送给/v 阿嬷/nz 手表/n 、/w 春联/n 、/w 奶粉/n 、/w 围巾/n 和/cc 新台币/nz [2/m 万元/q]/mq 红包/n ，/w 并/cc 嘱咐/v 妇/ng 援/vg 会/v ，/w 邀请/v 台湾/ns 仅/d 剩/v 的/ude1 [5/m 名/q]/mq 慰安妇/n 到/v 自己/rr 的/ude1 办公楼/n 里/f 用餐/vi 。/w 
