据/p 厦门/ns [海关/nis 统计/vn]/nz ，/w 2013年/t ，/w 我省/n 外贸/n 进出口/vn [1693/m ./w 5/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 8.6%/m ，/w 高/a 出/vf 全国/n 外贸/n 进出口/v 增速/n [1/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 其中/rz ，/w 出口/vn [1065/m 亿/m 美元/q]/mq 、/w 进口/vn [628/m ./w 5/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 同比/n 分别/d 增长/v 8.9%/m 与/cc 8.2%/m 。/w 
[数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年/t ，/w 我省/n 主要/b 贸易/v 伙伴/n 依次/d 为/p 美国/nsf 、/w 东盟/ns 、/w 欧盟/n 以及/cc 我国/n 的/ude1 台湾/ns 、/w 香港/ns ，/w 对/p 这/rzv [5/m 个/q]/mq 地区/n 的/ude1 [进出口/vn 总额/n]/nz 合计/v 占/v 全年/n 我省/n 进出口/v 总值/n 的/ude1 56.8%/m 。/w （/w 记者/nnt 林侃/nr 通讯员/nnt 林舜水/nr ）/w 
