近日/t ，/w 塔吉克斯坦/nsf [驻华/vn 大使/nnt]/nnt 拉希德·阿利莫夫/nrf 、/w 哈萨克斯坦/nsf [驻华/vn 大使/nnt]/nnt 努尔兰·叶尔梅克巴耶夫/nrf 、/w 乌兹别克斯坦/nsf [驻华/vn 大使/nnt]/nnt 达尼亚尔·库尔班诺夫/nrf 以及/cc [吉尔吉斯斯坦/nsf 驻华/vn 使馆/nis]/nt 参赞/nnt 奥鲁斯巴耶夫/nrf 一行/n ，/w 先后/d 到/v [福建/ns 厦门/ns]/ns 、/w 泉州/ns 、/w 福州/ns 等/udeng 地/ude2 参观访问/v 。/w 
中亚/ns [四/m 国/n]/mq [驻华/vn 使/v 节/q]/nz 一行/n 参观访问/v 了/ule [厦门/ns 大学/nis]/ntu 、/w [福建省/ns 博物院/nis]/nt ，/w 以及/cc 厦门/ns [金龙/ntc 客车/n]/nz 、/w 泉州/ns 匹克/nz 、/w 福州/ns 海/n 源/ng 机械/n 等/udeng 企业/n ，/w 进一步/d 了解/v 我省/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 成就/n 。/w 他们/rr 说/v ，/w 福建/ns [经济/n 社会/n]/nz 快速/d 发展/vn 给/p 他们/rr 留下/v 了/ule 深刻/a 印象/n ，/w 希望/v 与/cc 福建/ns 进一步/d 加强/v [友好/a 合作/vn]/nz ，/w 加强/v 民间/n 交流/vn 交往/vn ，/w 共享/v [美好/a 未来/t]/nz 。/w 
[中亚/ns 国家/n]/nz 是/vshi 我省/n 近年/t 重点/n 拓展/v 的/ude1 贸易/vn 伙伴/n 之一/rz ，/w 汽车/n 及/cc 配件/n 、/w [电力/n 设备/n]/nz 、/w [重型/b 机械/n]/nz 等/udeng 产品/n 在/p 中亚/ns [市场/n 潜力/n]/nz 巨大/a 。/w 中亚/ns [四/m 国/n]/mq [驻华/vn 使/v 节/q]/nz 一行/n 此次/rz 参访/v 将/d 有利于/v 我省/n 积极/ad 参与/v 构建/vn “/w 丝绸之路/n 经济带/n ”/w ，/w 进一步/d 加强/v 与/cc [中亚/ns 国家/n]/nz 的/ude1 [友好/a 关系/n]/nz 和/cc 交流/vn 合作/vn 。/w （/w 记者/nnt 段金柱/nr ）/w 
