一千多名/m 老人/n 沿/p 木/ng 栈道/n 环/n 湖/n 健步行/nz 
小区/n 处处/d 有/vyou 健身/vn 点/qt 。/w 
“/w 平时/t 走路/vi 用/p 不/d 了/ule [10/m 分钟/qt]/mq ，/w 很快/d 就/d 可以/v 到/v ‘/w 环/n 西湖/ns 体育/n 圈/qv ’/w 健身/vn 。/w ”/w 18日/t 上午/t ，/w 家住/v 白马/n 北路/n 的/ude1 宋燕贞/nr 和/cc 老伴/n 王孝铣/nr 参加/v [第/m 十届/mq]/mq [十/m 万/d 人/n]/mq 健步行/nz 活动/v 时/ng ，/w 乐呵呵/z 地/ude2 告诉/v 记者/nnt 。/w 
每天/r 上午/t 7时/t ～/w 9时/t 去/vf 健身/vn 锻炼/vn ，/w 是/vshi 宋燕贞/nr 依姆/nrf 多年来/d 形成/v 的/ude1 雷打不动/vl 的/ude1 一个/mq 习惯/n 。/w 她/rr 不仅/c 去/vf [西湖/ns 公园/n]/nz ，/w 与/cc [西湖/ns 柔力球/nz 站/vi]/nt 近/a [200/m 名/q]/mq 球/n 友/ng 一起/s 晨练/vi 健身/vn ，/w 而且/c 因为/c 是/vshi 柔力球/nz 站/vi 的/ude1 站长/nnt ，/w 还/d 经常/d 有/vyou 机会/n 去/vf 附近/f 的/ude1 体育/n 圈/qv 与/cc 其他/rzv 球/n 友/ng 一起/s 交流/vn 、/w 切磋/v 球技/n 。/w 
宋燕贞/nr 发现/v ，/w 向/p 东/f ，/w 她/rr 可以/v 很快/d 到达/v “/w 环/n 乌山/nrf 体育/n 圈/qv ”/w “/w 环/n 于/p 山/n 体育/n 圈/qv ”/w “/w 环/n [五一/t 广场/n]/nz 体育/n 圈/qv ”/w ;/w 向/p 南/b ，/w 也/d 很容易/nz 来到/v “/w 金山/n 体育/n 圈/qv ”/w ;/w 向/p 西/f ，/w 则/d 可/v 直达/vn “/w 江滨/nr 体育/n 圈/qv ”/w ;/w 向/p 北/f ，/w 则/d 可以/v 沿/p 白马河/nr 木/ng 栈道/n 来到/v “/w 环/n 西湖/ns 体育/n 圈/qv ”/w “/w 环/n 省/n 奥体中心/nis 体育/n 圈/qv ”/w 。/w 
