[台湾/ns 大学/nis]/ntu 学/v 测/v 18/m 、/w 19日/t 在/p [3600/m 多个/mq]/mq 考场/n 举行/v ,/w 逾/vg [147400/m 位/q]/mq 考生/n 报考/v 。/w 在/p [语文/n 考试/vn]/nz 中/f ,/w 甄嬛/nr 、/w 小鸭/nz 、/w 圆/v 仔/ng 等/udeng [热门/a 话题/n]/nz 一一/m 出现/v 。/w 
据介绍/nz ,/w 18日/t 上午/t 考/v 语文/n ,/w 下午/t 考/v 数学/n 和/cc 社会/n ,/w 19日/t 上午/t 考/v 英文/nz ,/w 下午/t 考/v 自然/n 。/w 
18日/t 的/ude1 考试/vn 结束/v 后/f ,/w 许多/mq 考生/n 反应/vn “/w 语文/n ”/w 题目/n 不难/d ,/w 考题/n 中/f 文言文/n 的/ude1 比率/n 较高/ad 。/w 圆/v 仔/ng 、/w [黄色/n 小鸭/nz]/nz 、/w 《/w [后宫/n 甄嬛传/nz]/nz 》/w 等/udeng [热门/a 话题/n]/nz 入/v 题/n ,/w 还有/v 题目/n 涉及/v 武侠小说/n 中/f 的/ude1 欧阳锋/nr 、/w 郭靖/nr 、/w 黄蓉/n 、/w [降龙/ns 十八掌/nz]/nz 等/udeng ,/w 让/v 考生/n 觉得/v 试题/n “/w 活泼/a 有趣/a ”/w 。/w “/w 数学/n ”/w 考/v 起/vf 失业率/n ,/w “/w 社会/n ”/w 考/v 到/v 自由/a [经济/n 贸易/vn]/nz 区/n ,/w 亦/d 反映/v 出/vf 考题/n 生活化/vn 的/ude1 特点/n 。/w 
[台湾/ns 大学/nis]/ntu 学/v 测/v 是/vshi 指/v 大学/nis 学科/n [能力/n 测验/vn]/nz ,/w 用于/v 测验/vn [高中/nis 学生/nnt]/nz 是否/v 具备/v 基本/a 的/ude1 知识/n 以/p 进入/v 台湾/ns 各/rz 大学/nis 就读/vi 。/w 区别于/v 过去/vn 的/ude1 “/w 联考/n ”/w ,/w 大学/nis 学/v 测/v 成绩/n 仅/d 定位/vn 在/p 台湾/ns 各/rz 大/a 学校/nis 检定/nz 学生/nnt 的/ude1 门槛/n :/w 依/v 其/rz 特色/n 、/w 需要/v ,/w 先/d 订定/nz 学科/n [能力/n 测验/vn]/nz 的/ude1 标准/n ,/w 只有/c 通过/p 此/rzs 一/m 标准/n 的/ude1 考生/n ,/w 才/d 可以/v 参加/v 台湾/ns 的/ude1 “/w 大学/nis 甄选/v 入学/vn ”/w 或/c “/w 大学/nis 考试/vn 分发/v 入学/vn ”/w 。/w 
大考/vi 中心/nis 统计/vn 显示/v ,/w 2014年/t 补习班/nis 集体/n 报名/vi 人数/n 为/p [4490/m 人/n]/mq ,/w 只/d 占/v 3%/m 。/w 该/rz 人数/n 10年/t 来/vf 锐减/vi 77%/m ,/w 显示/v 近年/t [台湾/ns 大学/nis]/ntu 的/ude1 录取/vn 率/v 快/a 接近/v 100%/m ,/w 补习/v 重考/nz 的/ude1 “/w 高/a [四/m 生/v]/mq ”/w 已/d 成/v 少数/m 。/w 与此同时/c ,/w 参加/v 这次/r 考试/vn 的/ude1 身/ng 障/ng 考生/n 人数/n 再/d 创新/vi 高/a ,/w 有/vyou [374/m 人/n]/mq 。/w 
为/p 应对/v 流感/n ,/w 大考/vi 中心/nis 还/d 推出/v “/w 考生/n 可/v 戴/v 口罩/n 应试/vn ”/w 等/udeng 措施/n 。/w (/w 记者/nnt 何自力/nr 查文晔/nr )/w 
