昨日/t ，/w 《/w 老爸/n 太/d 囧/n 》/w 剧组/nis 人员/n 来到/v [中山/ns 公园/n]/nz 参加/v 思明区/ns 城市/n 义工/nnt 活动/vn 。/w 
《/w 老爸/n 太/d 囧/n 》/w 剧组/nis 人员/n 来到/v [中山/ns 公园/n]/nz 参加/v 思明区/ns 城市/n 义工/nnt 活动/vn 。/w 
主/ag 舞台/n 上/f ，/w 演员/nnt 们/k 轮番/d “/w 上阵/vi ”/w 表演/vn 精彩/a 节目/n 。/w 
精彩/a 的/ude1 节目/n 让/v 人们/n 驻足/vi ，/w 贴心/a 的/ude1 服务/vn 让/v 市民/n 温暖/an 。/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w “/w 我们/rr 的/ude1 中国/ns 梦/n ”/w 思明区/ns “/w 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v ”/w 市民/n 宣讲/v 团/n 文化/n 进/vf [万/d 家/q]/mq 巡回/vn 宣讲/v 走进/v [中山/ns 公园/n]/nz ，/w 活动/vn 吸引/v 了/ule 上/f [千/m 名/q]/mq 市民/n 参与/v 。/w 
新/a 老/a 厦门/ns 人/n 
齐/a 聚/v 一堂/mq 看/v 美丽/a 
一场/mq 精彩/a 的/ude1 演出/vn ，/w 让/v [中山/ns 公园/n]/nz 南门/n 广场/n 人头攒动/n 。/w 主/ag 舞台/n 下/f ，/w 大家/rr 屏气凝神/vl ，/w 盯着/v 舞台/n 上/f 轮番/d “/w 上阵/vi ”/w 的/ude1 [一个/mq 个/q]/mq 精彩/a 节目/n 。/w 舞台/n 边/k ，/w 一字/mq 排/v 开/v 的/ude1 各种/rz 为民/v [服务/vn 项目/n]/nz 受到/v 了/ule 群众/n 的/ude1 欢迎/vn ，/w 手写/vi 春联/n 的/ude1 展位/n 前/f 更是/d 排/v 起/vf 了/ule 长龙/n 。/w 
观众席/n 上/f ，/w 老/a 厦门/ns 人/n 蔡/nz 文章/n 看得/v 格外/d 认真/ad 。/w 今年/t [58/m 岁/qt]/mq 的/ude1 蔡/nz 文章/n 家住/v 厦/b 禾/ng 路/n [815/m 号/q]/mq ，/w 在/p 过去/vf 几个月/mq 时间/n 里/f ，/w 他/rr 所/usuo 居住/v 的/ude1 小区/n 因为/c “/w 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v ”/w 行动/vn 发生/v 了/ule 巨大/a 的/ude1 变化/vn 。/w 
小区/n 外墙/n 重新/d 粉刷/v 了/ule ，/w 地下/s 管网/n 重新/d 铺设/v 了/ule ，/w 就/d 连/ulian 管道/n 煤气/n 也/d 铺好/nz 了/ule …/w …/w 说起/v 小区/n 的/ude1 变化/vn ，/w 蔡文章/nr 如数家珍/vl 。/w 
“/w 我/rr 从/p 报纸/n 上/f 看到/v 今天/t 在/p [中山/ns 公园/n]/nz 有/vyou 活动/vn ，/w 就/d 想/v 过来/vf 看看/v ，/w 刚才/t 看到/v [中华/nz 街道/ns]/ns 的/ude1 居民/n 介绍/v ‘/w [金色/n 梦想/n]/nz 小区/n ’/w ，/w 我/rr 好/a 羡慕/v 啊/y 。/w ”/w 蔡文章/nr 说/v ，/w 小区/n 的/ude1 硬件/n 条件/n 好/a 了/ule ，/w 居民/n 也/d 开始/v 筹划/vn 自己/rr 管理/v 小区/n 。/w 
作为/p 小区/n 业委会/nz 筹备组/nis 的/ude1 成员/nnt ，/w 蔡文章/nr 说/v ，/w 对于/p 小区/n 成立/vi 业委会/nz 、/w 启动/v [物业/n 管理/vn]/nz 的/ude1 消息/n ，/w 居民/n 们/k 都/d 很/d 支持/v ，/w “/w 小区/n 改/v 得/ude3 这么/rz 漂亮/a ，/w 大家/rr 都/d 希望/v 后续/vn 的/ude1 管理/vn 能够/v 跟上/v ，/w 能够/v 保持/vn 下去/vf ，/w 让/v 居民/n 有一个/mq 更加/d 和谐/a 的/ude1 [居住/v 环境/n]/nz 。/w ”/w 
骑着/v 车/n 路过/v 的/ude1 肖健/nr 被/pbei 舞台/n 上/f 精彩/a 的/ude1 节目/n 吸引/v 住/vn 了/ule 。/w 他/rr 掏出/v 手机/n ，/w 拍/v 下/f 了/ule 视频/n ，/w “/w 节目/n 好看/a ，/w 我/rr 先/d 录/ng 下来/vf ，/w 回家/vi 后/f 再/d 慢慢/d 欣赏/v 。/w ”/w 
今年/t [18/m 岁/qt]/mq 的/ude1 肖健/nr 来自/v 宁德/ns ，/w 在/p 我市/r 一家/n 建材/n 企业/n 做/v 销售/vn 。/w “/w 我/rr 来/vf 厦门/ns 半年/mq 了/ule ，/w [这个/rz 城市/n]/nz 真的/d 很好/ad ，/w 老板/nnt 同事/n 对/p 我/rr 也/d 很好/ad ，/w 我/rr 觉得/v 很/d 温馨/a ，/w 在/p 这里/rzs 打工/vi 很/d 快乐/a 。/w ”/w 
对于/p 未来/t ，/w 乐观/a 的/ude1 肖健满/nr 是/vshi 憧憬/vn :/w “/w 未来/t 我/rr 的/ude1 发展/vn 空间/n 很大/d ，/w 我/rr 一定/b 能/v 在/p 厦门/ns 好好/d 干/v 下去/vf 。/w ”/w 
在/p 厦/b 开店/vi 台湾/ns 人/n 
“/w 美丽/a 厦门/ns ”/w 是/vshi 心/n 的/ude1 沟通/vn 
老/a 厦门/ns 人/n 来/vf 了/ule ，/w 新/a 厦门/ns 人/n 来/vf 了/ule ，/w 就/d 连/ulian 台湾/ns 人/n 也/d 来/vf 了/ule 。/w 昨日/t 活动/vn 现场/s ，/w 台湾/ns 人/n 黄庆勇/nr 骑着/v 自行车/n 来/vf 了/ule ，/w 看到/v 现场/s 热闹/a 的/ude1 气氛/n ，/w 黄庆勇/nr 赶紧/d 掏出/v 手机/n “/w 自/p 拍/v ”/w ，/w “/w 用/p 居民/n 表演/vn 的/ude1 形式/n 来/vf 演绎/v 美丽/a 厦门/ns ，/w 很/d 有/vyou 活力/n 呢/y 。/w ”/w 
“/w 看/v ，/w 这/rzv 是/vshi 我/rr 来/vf 之前/f ，/w 店/n 里/f 的/ude1 客人/n 又/d 献出/vf 的/ude1 爱心/n 。/w ”/w 打开/v [手机/n 相册/n]/nz ，/w 黄庆勇/nr 开心/a 说道/v 。/w 
原来/d ，/w 黄庆勇/nr 是/vshi 禾祥/nr 西路/n ORZ/x 茶/n  复合/vn 式/k 茶饮/nz 店/n 的/ude1 老板/nnt 。/w 两个月/mq 前/f ，/w [后/f 江/n 社区/n]/ns 在/p “/w 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v ”/w 活动/vn 中/f 启动/v 了/ule 公益/n 待/vi 用餐/vi 活动/vn 。/w 得知/v 活动/vn 消息/n 后/f ，/w 黄庆勇/nr 第一个/mq 响应/v 加入/vn ，/w “/w 两个月/mq 来/vf ，/w 很多/m 客人/n 都/d 很/d 认同/vn 我们/rr 这种/r 做法/n ，/w 纷纷/d 慷慨解囊/vl 。/w ”/w 黄庆勇/nr 开心/a 地/ude2 说道/v 。/w 
来/vf 厦门/ns 快/a 七年/t 了/ule ，/w 黄庆勇/nr 已经/d 打算/v 在/p 厦门/ns 落地生根/v 。/w 他/rr 说/v ，/w “/w 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v ”/w 活动/vn 启动/v 以后/f ，/w 社区/n 的/ude1 硬件/n 和/cc 软件/n 都/d 有/vyou 了/ule 提升/v ，/w 特别/d 是/vshi [人文/n 素养/n]/nz 的/ude1 提升/vn 最/d 明显/a 。/w 在/p 他/rr 看来/v ，/w “/w 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v ”/w 是/vshi 个/q 从/p “/w 心/n ”/w 做起/v 的/ude1 活动/vn ，/w 是/vshi [发自/v 内心/n]/nz 的/ude1 ，/w 心/n 与/cc 心/n 沟通/v 了/ule ，/w 人/n 与/cc 人/n 就近/d 了/ule ，/w 人们/n 的/ude1 心里/s 是/vshi 放松/v 的/ude1 、/w 快乐/a 的/ude1 ，/w [这个/rz 城市/n]/nz 就/d 更/d 让/v 人/n 舒服/a 了/ule 。/w 
来/vf 厦/b 拍戏/vi 演员/nnt 
我们/rr 要/v 为/p “/w 美丽/a 厦门/ns ”/w 出力/vi 
昨日/t 恰逢/v 周六/t ，/w 思明/nz 城市/n 义工/nnt 也/d 来到/v [中山/ns 公园/n]/nz 提供/v [志愿/n 服务/vn]/nz 。/w 与/cc 以往/t 不同/a 的/ude1 是/vshi ，/w 这次/r 义工/nnt 队伍/n 里/f 加入/v 了/ule 30多名/m 新成员/nz —/w —/w 电视剧/n 《/w 老爸/n 太/d 囧/n 》/w 剧组/nis [主要/b 演员/nnt]/nz 及/cc 制片/vn 。/w 
在/p 义工/nnt 活动/vn 中/f ，/w 他们/rr 兵/n 分/qt 两路/nz ，/w 一路/mq 来到/v [中山/ns 公园/n]/nz ，/w 捡拾/v 落地/vn 的/ude1 垃圾/n ，/w 在/p 绿地/n 上/f 拔/v 杂草/n ，/w [另一/m 路/n]/mq 则/d 在/p [中山/ns 公园/n]/nz 附近/f 的/ude1 道路/n 旁/f 进行/vn 文明/n 劝导/v 。/w 
“/w [今天/t 下午/t]/nz 没有/v 戏/n 的/ude1 演员/nnt 都/d 来/vf 了/ule ，/w 我们/rr 剧组/nis 也/d 想/v 为/p ‘/w 美丽/a 厦门/ns ’/w 出/vf 一份/mq 力/n 。/w ”/w 在/p 电视/n 剧中/n 饰演/v 妈妈/n 蒋/nz 美丽/a 的/ude1 演员/nnt 荣蓉/nr 是/vshi [国家/n 二级/b 演员/nnt]/nnt ，/w 曾/d 多次/mq 到/v 厦门/ns 拍戏/vi 。/w “/w 我/rr 很/d 喜欢/vi 厦门/ns ，/w 特别/d 是/vshi 思明区/ns ，/w 这里/rzs 有/vyou 老城区/ns ，/w 也/d 有/vyou 现代/ntc 新/a 小区/n ，/w 很/d 有/vyou 特色/n ，/w 在/p 这里/rzs 工作/vn 、/w 生活/vn 都/d 很/d 舒服/a 。/w ”/w 
“/w 在/p 思明区/ns 拍戏/vi 这/rzv 几个月/mq 来/vf ，/w 我/rr 感受到/nz 思明区/ns 是/vshi 一个/mq [幸福/a 指数/n]/nz 很高/d 的/ude1 城区/n ，/w 从/p 报纸/n 上/f 看到/v 城市/n 义工/nnt 的/ude1 活动/vn 预告/v ，/w 我们/rr 剧组/nis 就/d 主动/ad 报名/vi 了/ule ，/w 一边/d 拍戏/vi ，/w 一边/d 做/v 公益/n ，/w 我们/rr 都/d 很/d 开心/a 。/w ”/w 荣蓉/nr 说/v 。/w 
在/p 《/w 老爸/n 太/d 囧/n 》/w 中/f 饰演/v 荣蓉/nr “/w 女儿/n ”/w 的/ude1 演员/nnt 孙艺宁/nr 是/vshi 第一次/mq 到/v 厦门/ns 拍戏/vi 。/w 她/rr 说/v ，/w “/w 在/p 戏/n 中/f 我/rr 一直/d 和/cc 妈妈/n ‘/w 对/p 着/uzhe 干/v ’/w ，/w 借/v 这次/r 义工/nnt ，/w 我/rr 和/cc 妈妈/n 的/ude1 缘分/n 正好/z 可以/v 从/p 戏/n 里/f 延续/v 到/v 戏/n 外/f ，/w 好好/d 沟通/v 沟通/vn ，/w 特别/d 有/vyou 意义/n 。/w ”/w 
“/w 其实/d 服务/vn 别人/rr ，/w 让/v 他们/rr 开心/a 了/ule ，/w 自己/rr 也/d 会/v 开心/a ，/w 也/d 会/v 感到/v 很/d 幸福/a 。/w ”/w 孙艺宁/nr 说/v ，/w 义工/nnt 活动/vn 结束/v 后/f ，/w 她们/rr 还要/d 马上/d 赶回/v 拍摄/vn 现场/s ，/w 参加/v 晚上/t 的/ude1 拍摄/vn 。/w 
【/w 提醒/v 】/w 
巡/vg 讲/v 活动/vn 还有/v 一场/mq 
[今天/t 下午/t]/nz [3/m 点/qt]/mq [筼筜/nz 街道/ns]/ns 育/vg 秀/ag 广场/n 
【/w 小贴士/nz 】/w 
《/w 老爸/n 太/d 囧/n 》/w 
由/p [思明区/ns 政府/nis]/nt 等/udeng 投拍/vn 的/ude1 都市/n 轻喜剧/n 《/w 老爸/n 太/d 囧/n 》/w 讲述/v 了/ule 两个/mq [单亲/b 老爸/n]/nz 与/cc 儿女/n 们/k 之间/f 发生/v 的/ude1 各种/rz 诙谐/a 故事/n 。/w 正在/d 厦门/ns 热/a 拍/v ，/w 继/vg 老戏骨/nz 范明/nr 、/w 杨立新/nr 之后/f ，/w 女演员/nnd 胡静/nr 也/d 加入/v 剧组/nis ，/w 她/rr 在/p 剧中/n 饰演/v 一位/mq 性格/n 热辣/nz 的/ude1 大龄/b 剩女/r “/w 包租婆/nz ”/w ，/w 与/cc 范明/nr 搭档/n 演/v 感情戏/nz 。/w 
