李嘉诚/nr 仍/d 稳坐/nz 亚洲/ns 及/cc 香港/ns 首富/n 之/uzhi 位/q 
吕志和/nr 香港/ns 《/w 明报/nz 》/w 资料/n 图片/n 
据/p [香港/ns 文汇报/nz]/nz 报道/v ，/w 亚洲/ns 首富/n 排名/vi 大混乱/nz ，/w 世界/n 权威/n 财经/n 通讯社/nis 彭博/nr 摆乌龙/nz ，/w 17日/t 错误/n 计算/v 银/ng 娱/vg 主席/nnt 吕志和/nr 身家/n ，/w 指/v 达/v [296/m 亿/m 美元/q]/mq (/w [2/m ,/w 308/m ./w 8/m 亿/m 港元/q]/mq )/w ，/w 以/p [1/m 亿/m 美元/q]/mq 之/uzhi 差/a ，/w 首/q 度/qv 超过/v 长/a 和/cc 系/v 主席/nnt 李嘉诚/nr 。/w 但/c 彭博/nr 于/p 昨晚/t 10时/t 更正/v 指/v ，/w 吕志和/nr 身家/n 实为/v [237/m 亿/m 美元/q]/mq (/w [1/m ,/w 848/m ./w 6/m 亿/m 港元/q]/mq )/w ，/w 李嘉诚/nr 则/d 以/p [295/m 亿/m 美元/q]/mq (/w [2/m ,/w 301/m 亿/m 港元/q]/mq )/w ，/w 仍/d 稳居/v 亚洲/ns 及/cc 香港/ns 首富/n 之/uzhi 位/q 。/w 
彭博/nr 的/ude1 更正/vn ，/w 当中/f 的/ude1 关键/n 是/vshi 吕志和/nr 持有/v 的/ude1 银/ng 娱/vg 股权/n 数目/n ，/w 过去/vf 彭博/nr 指/v 吕志和/nr 持股/vi 为/p 65%/m ，/w 昨晚/t 却/d 更正/v 为/p 持有/v 51%/m 。/w 彭博/nr 指/v ，/w 据此/d 截至/v 纽约/nsf [当地/s 时间/n]/nz 周四/t 下午/t 5:30/m ，/w 吕志和/nr 的/ude1 资产/n 凈/n 值/n 在/p 今年/t 增长/v [29/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 达到/v [237/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w 李嘉诚/nr 的/ude1 财富/n 为/p [295/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 为/p 自/p 2012年4月9日/t 超越/v 印度/nsf [亿/m 万/d 富豪/n]/nz 安巴尼/nrf (/w MukeshAmbani/x )/w 以来/f 一直/d 位居/v 亚洲/ns 首富/n 。/w 
