北京/ns [中国/ns 猿人/n]/nz 头盖骨/n 
裴文中/nr ，/w 1904年/t 生于/v 河北/ns 丰南县/nz ，/w 字/n 明华/nr 。/w 1927年/t 毕业/v 于/p [北京大学/ntu 地质系/nit]/nz 。/w 1937年/t 获得/v [法国/nsf 巴黎/nsf 大学/nis]/ntu 理学/n [博士/nnt 学位/n]/nz 。/w 建国/vi 后/f 曾任/v [中国科学院/nt 古/tg 脊椎动物/n 与/cc 古人类/n 研究所/nis]/nt 研究员/nnt 。/w 中国科学院/nt 地/ude2 学部委员/nnt ，/w [英国/ns 皇家/n]/nz 人类/n 学会/v 名誉/n 会员/nnt ，/w 九三学社/nt [第三/m 至/p 第六/m 届/q]/mq 中央/n 常委/nnt ，/w [第二/m 至/p 五/m 届/q]/mq 全国政协/nt 委员/nnt 。/w 
1929年/t 在/p 周口店/ns 发现/v [中国/ns 猿人/n]/nz 第一个/mq 头盖骨/n ，/w 该/rz 发现/v 对/p 研究/v 世界/n 古人类学/n 有/vyou 极/d 重要/a 价值/n ，/w 是/vshi 我国/n 旧石器/n 考古学/n 和/cc [第四纪/gg 地质/n]/nz 及/cc 哺乳动物/n 研究/vn 的/ude1 奠基人/n 之一/rz 。/w 
（/w 人民网/nz 资料/n ）/w 
