据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 台北/ns 市长/nnt 选举/v 战鼓/n 擂/ng 动/v ，/w 蓝绿/nz 呼声/n 的/ude1 台大/nz 柯文哲/nr 、/w 国民党/n 中央委员/nnt 连胜文/nr 18日/t 各/rz 有/vyou 公开/ad 行程/n ，/w 柯文哲/nr 前往/v 橘营/nz 地盘/n 开拓/v “/w 在/p 野/b 大联盟/nz ”/w 的/ude1 票源/nz ；/w 连胜文/nr 则/d 是/vshi 连忙/d 澄清/vi “/w 权贵/n 说/v ”/w ，/w 强调/v 许多人/nz 对/p 他/rr 攻击/vn ，/w 台北/ns 市民/n 智慧/n 很高/d ，/w 可以/v 判断/vn 真假/n 。/w 
柯文哲/nr 18日/t 出席/v “/w 看见/v 台北/ns 希望/v 论坛/n ”/w ，/w 由于/p 该/rz 论坛/n 橘营/nz 色彩/n 浓厚/a ，/w 柯受访/nr 时/ng 说/v ，/w 这/rzv 是/vshi 融合/v 蓝绿/nz 第一步/mq ，/w 并/cc 强调/v “/w 多个/mq 朋友/n 比/p 多个/mq 敌人/n 好/a ”/w 。/w 
柯文哲/nr 说/v ，/w 台湾/ns 被/pbei 蓝绿/nz 分为/v [两个/mq 世界/n]/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 台湾/ns 社会/n 的/ude1 大/a 问题/n ，/w 过去/vf 的/ude1 政治/n 是/vshi 各自/rr 归队/vi ，/w 摇旗/nz 吶喊/nz 后/f 反/vi 让/v 台湾/ns 政治/n 陷入/v [二/m 元/q]/mq 化/v ；/w 现在/t 应该/v 要/v 有人/r dosomething/x (/w 做/v 些/q 事情/n )/w ，/w 这/rzv 就是/v “/w 在/p 野/b 大联盟/nz ”/w 想法/n 。/w 
柯文哲/nr 演讲/vn 时/ng 则/d 阐述/v 理念/n 指出/v ，/w 他/rr 不是/c 反对/v 住/vn 帝/ng 宝/n 的/ude1 人/n ，/w 但/c 不能/v 因为/c 不公/a 不/d 义/ng 而/cc 住/vi 帝/ng 宝/n ，/w 若/c 因/p 卖假/v 油/n 而/cc 住/vi 帝/ng 宝/n ，/w 那/rzv 是/vshi 为富不仁/vl ；/w 被/pbei 问/v 到/v 是否/v 捐出/v 部分/n 市长/nnt 薪水/n ？/w 快人快语/vl 的/ude1 柯文哲/nr 不/d 改/v 本性/n ，/w 直说/vi 这/rzv “/w 太/d 矫情/nz ”/w 。/w 
