从/p 两岸/n 对峙/vi 的/ude1 军事/n 前线/s ,/w 到/v 以/p 海上/s 桃花源/ns 闻名/v 的/ude1 [旅游/vn 胜地/n]/nz 。/w 马祖/ns ,/w 这/rzv 串/q 坐落/vi 在/p 闽江/ns 口/n 外/f 的/ude1 珍珠/n ,/w 亲历/v 了/ule [60/m 多年来/d]/mq [两岸/n 关系/n]/nz 的/ude1 巨大/a 变化/vn 。/w 
新华社/nt 记者/nnt 日前/t 专访/vn 了/ule 马祖/ns 所在地/n 连江县/ns 县长/nnt 杨绥生/nr ,/w 听/v 他/rr 讲述/v 马祖/ns 的/ude1 历史/n 故事/n 、/w [角色/n 转换/v]/nz 与/cc 发展/v 规划/n 。/w 
杨绥生/nr 说/v ,/w 人类/n 在/p 马祖/ns 的/ude1 活动/vn 可/v 上溯/vi 至/p 约/d 8300年前/t 的/ude1 “/w 亮/vi 岛/n 人/n ”/w 。/w 马祖/ns 的/ude1 开发/vn 则/d 始于/v 元朝/t ,/w 据/p 记载/v 马祖列岛/nrf 为/p 闽东/ns 渔民/nnd 鱼汛/n 时/ng 的/ude1 补给/vn 与/cc 暂居/nz 之/uzhi 地/ude2 。/w 随着/p 清末/t 的/ude1 战乱/n 与/cc 灾害/n ,/w 从/p 福建/ns 长/a 乐/a 、/w 连江/ns 来/vf 的/ude1 居民/n 移居/v 此地/s ,/w [逐渐/d 形成/v]/nz 具有/v [血缘/n 关系/n]/nz 的/ude1 村落/n ,/w 造就/v 了/ule 今日/t 具有/v 浓厚/a 闽东/ns 特色/n 的/ude1 马祖/ns 文化/n 。/w 
1949年/t 以后/f ,/w 由于/p 两岸/n 对峙/vi ,/w 马祖/ns 成为/v 战地/n 前哨/n 。/w “/w 打炮/v 的/ude1 时候/n ,/w 炮弹/n 打/v 到/v 对岸/s 的/ude1 黄岐/nr 爆炸/vn ,/w 这边/rzs 都/d 看得/v 到/v 烟/n 。/w ”/w 杨绥生/nr 说/v ,/w 冷战/n 的/ude1 历史/n 给/p 马祖/ns 留下/v 了/ule [难以/d 磨灭/vi]/nz 的/ude1 印记/n 。/w 至今/d ,/w 马祖/ns 仍/d 是/vshi 世界/n 上/f 军事/n 坑道/n 据点/n 最/d 密集/a 的/ude1 岛屿/n 。/w 
1992年/t ,/w 马祖/ns 结束/v 战地/n 政务/n ,/w 开始/v 对外开放/vl 。/w 马祖/ns 的/ude1 历史/n 自此/d 掀开/v 了/ule 新的/a 一页/mq 。/w 2001年/t ,/w “/w 小三通/nz ”/w 开启/v ,/w 金门/ns 与/cc 厦门/ns 、/w 马祖/ns 与/cc 马尾/ns 间/f 正式/ad 通航/vi 。/w [两/q 马/n]/mq 闹元宵/nz 、/w 福州/ns 招商/vn 、/w 厦门/ns 旅/vg 展/vg 、/w 进/vf 香/a 等/udeng 活动/vn 次第/d 开展/v ,/w 往/p 日/b 硝烟弥漫/vl 的/ude1 前哨/n 如今/t 成为/v 两岸/n 交流/vn 的/ude1 前沿/s 。/w 
