高速公路/n 附近/f 的/ude1 村/n 道/qv 旁/f ，/w 垃圾/n 燃烧/v 产生/vn 的/ude1 烟雾/n 飘/v 向/p 高速公路/n 
油罐车/nz 与/cc 土方车/nz 追尾/nz 后/f ，/w 车头/n 损毁/v 严重/a 
昨日/t 上午/t 7时/t 许/v ，/w [厦/b 蓉/ng 高速/b]/nz 漳州/ns 芗城区/ns 石亭镇/ns 路段/n ，/w [双向/b 车道/n]/nz 都/d 发生/v 了/ule 多/a 起/vf 多/a 车/n 追尾/nz 事故/n ，/w 其中/rz 一起/s 造成/v 一辆/mq 油罐车/nz 驾驶员/nnt 当场/d 死亡/vi ，/w [另一/m 名/q]/mq 乘客/n 受伤/vi 。/w 现场/s 多/a 名/q 驾乘/nz 人员/n 介绍/v ，/w 车祸/n 发生/v 时/ng ，/w 现场/s 突现/nz 浓烟/n ，/w 能见度/n 不到/v [3/m 米/q]/mq ，/w 空气/n 里/f 还有/v 刺鼻/a 气味/n ，/w 多/a 名/q 驾驶员/nnt 刹车/n 不及/vi ，/w 才/d 追尾/nz 前方/s 车辆/n 。/w 
[双向/b 车道/n]/nz 各/rz 一起/s 连环/b 追尾/nz 
昨日/t 上午/t 的/ude1 [几/d 起/vf]/mq 追尾/nz ，/w 发生/v 在/p [厦/b 蓉/ng 高速/b]/nz A/x 、/w B/x 道/qv ，/w [53/m km/x]/mq 至/p [54/m km/x]/mq 之间/f 的/ude1 路段/n ，/w 在/p 芗城区/ns 石亭镇/ns 境内/s ，/w 距/p 南靖/ns 高速/b 出口/vn [17/m 公里/q]/mq 。/w 
在/p 高速/b A/x 道/qv ，/w 一辆/mq 厦门/ns 开往/vf 四川/ns 南充/ns 的/ude1 大巴/n ，/w 停/vi 在/p [事故/n 现场/s]/nz 最/d 前面/f 。/w 大巴/n 车尾/n ，/w 被/pbei 一辆/mq 红色/n 货车/n 车头/n “/w 啃/v ”/w 住/vi ，/w 客车/n 后/f [挡风/vn 玻璃/n]/nz 完全/ad 破碎/v 。/w 红色/n 货车/n 载/v 的/ude1 [半/m 车/n]/mq 垃圾/n 倾倒/vi 在/p 地/ude2 ，/w [一片/mq 狼藉/z]/nz 。/w 
两车/nz 后方/s ，/w 还有/v 一部/mq 黄色/n 土方车/nz ，/w 车头/n 凹陷/vi ，/w 被/pbei 挤/v 扁/a 。/w 据/p 了解/v ，/w 当时/t 这部/r 土方车/nz 先/d 撞/v 上/f 红色/n 货车/n ，/w 然后/c 反弹/vi ，/w 撞/v 上/f 一辆/mq 小轿车/n ，/w 土方车/nz 车尾/n 则/d 被/pbei 一辆/mq 油罐车/nz 死死/d “/w 咬住/v ”/w 。/w 油罐车/nz 的/ude1 驾驶室/n 完全/ad 撞/v 烂/a ，/w 受损/vi 最/d 重/a ，/w 驾驶员/nnt 卢某/nr 当场/d 死亡/vi 。/w 
而/cc 在/p 高速/b B/x 道/qv ，/w 也/d 是/vshi 一起/s [4/m 车/n]/mq 连环/b 追尾/nz ，/w 一辆/mq 贵州/ns 开往/vf 厦门/ns 的/ude1 红色/n 大巴/n ，/w 被/pbei 后方/s 水泥/n 罐车/n 撞/v 上/f 。/w 水泥/n 罐车/n 又/d 被/pbei [另一/m 部/q]/mq 土方车/nz 以及/cc 一部/mq 小轿车/n 追尾/nz 了/ule 。/w 除了/p [4/m 车/n]/mq 连环/b 追尾/nz 外/f ，/w 在/p 高速/b B/x 道/qv ，/w 一辆/mq 载/v 生猪/n 的/ude1 货车/n 为/p 躲避/v 前方/s 的/ude1 事故/n ，/w 匆忙/ad 间/f 刹车/n 减速/vi ，/w 猛打/v 方向盘/n ，/w 结果/n 也/d 撞/v 上/f 了/ule 路边/s 护栏/n 。/w 
