省纪委/n 昨日/t 消息/n ，/w 2013年/t 全省/n 各级/r [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 共/d 查处/v 违反/vn 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n 精神/n 问题/n [828/m 起/vf]/mq ，/w 处理/vn [864/m 人/n]/mq ，/w 给予/vn 党纪/n 、/w [政纪/n 处分/n]/nz [103/m 人/n]/mq ，/w 其中/rz 厅级/b 干部/nnt [1/m 人/n]/mq 、/w 处级/b 干部/nnt [4/m 人/n]/mq 。/w 
[省委/nis 巡视/v 组/n]/nz 先后/d 发现/v 了/ule 永春县/ns 部分/n [机关/n 事业单位/nz]/nz 落实/v 规定/n 精神/n 不/d 严格/ad ，/w 晋江市/ns 部分/n 单位/n [公务/n 接待费/n]/nz 和/cc 会议费/n 增长/v 较大/d ，/w [东山县/ns 海洋/n 与/cc 渔业局/nis]/nt 公务/n 招待费/n 、/w 公车/n 使用费/n 开支/n 过/uguo 大/a ，/w 台江区/ns 责任/n 追究/v 机制/n 落实/v 不到/v 位/q 等/udeng [4/m 个/q]/mq 突出/a 问题/n ，/w 并/cc 移交/v [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 进行/vn 处理/vn 。/w 
省直/b 纪工委/nis 对/p [132/m 家/q]/mq [省直/b 机关/n]/nz 执行/v 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n 精神/n 情况/n 进行/vn 督查/vn 。/w 福州市/ns 组织/n [4/m 轮/qv]/mq [14/m 个/q]/mq 督查/v 组/n 深入/ad 近/a [200/m 个/q]/mq 单位/n 或/c 部门/n 督查/vn 。/w 省纪委/n 信访室/nis 、/w 党风/n 政风/n 监督/v 室/n 联合/vd 查处/v 了/ule [闽侯县/ns 卫生局/nis]/nto 副局长/nnt 兼/v 县/n [人民/n 医院/nis]/nth 院长/nnt 陈才铿/nr 于/p 五一节/t 期间/f 在/p 该院/r 住院/vn 大楼/n 落成/vi 后/f 铺张浪费/vl 搞/v 庆典/n 、/w 违规/vn 借用/v 下属/vn 单位/n 公车/n 等/udeng 问题/n 。/w 
我省/n 还/d 加大/v 对/p [节日/n 期间/f]/nz “/w 四/m 风/n ”/w 问题/n 的/ude1 监督/vn 和/cc 查办/v 力度/n 。/w 如/v ，/w 对/p [福州市/ns 晋安区/ns 交通局/nis]/nt [春节/t 期间/f]/nz 利用/v [工会/nis 经费/n]/nz 变相/vd 发放/v 福利/n 、/w [福建/ns 教育/vn 杂志社/nis]/nt [春节/t 期间/f]/nz 发放/v 购物卡/nz 、/w [福建省/ns 第二/m 人民/n 医院/nis]/nth 和/cc [三明市/ns 第二/m 医院/nis]/nth 购/vg 发/v [中秋/t 月饼/n]/nz 等/udeng 问题/n 进行/vn 了/ule 处理/vn 。/w 
