[海峡/n 两岸/n]/nz [150/m 位/q]/mq 书法家/nnt 18日/t 现身/v 厦门/ns 五一/m [文化/n 广场/n]/nz ，/w 义务/n 为/p 厦门/ns 市民/n 和/cc 游客/n 挥毫/vi 书写/v 春联/n ，/w 迎接/v 新春/t 。/w 现场/s 求/v 字/n 的/ude1 书法/n 爱好者/n ，/w 排成/v 好/a 几列/nz 长/a 队/n ，/w 恭候/v 书法家/nnt 挥毫/vi 而/cc 就/d 的/ude1 春联/n 出炉/v 。/w 
2014年/t “/w 百福/nz 贺岁/v 两岸/n 同/p 春/tg ”/w [海峡/n 两岸/n]/nz [百/m 名/q]/mq 书法家/nnt 大型/b 挥春/nz  写/v 春联/n 送/v 春联/n 活动/vn 当天/t 举办/v ，/w 包括/v [海峡/n 彼岸/n 金门/ns 美术/n 学会/v]/nt 、/w [金门/ns 书法/n 协会/nis]/nt 杨诚国/nr 、/w 涨水/nz 团/n 、/w 吴顶仁/nr 、/w 孙国粹/nr 等/udeng [10/m 位/q]/mq 台湾/ns 书法家/nnt 在/p 内/f 的/ude1 两岸/n [150/m 位/q]/mq 书法家/nnt ，/w 统一/vn 着/uzhe 红色/n 唐装/nz ，/w 同时/c 开笔/nz 书写/v “/w 福/n ”/w 字/n ，/w 写完/v 后/f 一同/d 高举/v “/w 福/n ”/w 字/n ，/w 寓意/n 百/m “/w 福/n ”/w 迎春/vn ，/w 向/p 市民/n 朋友/n 致/v 以/p 新春/t 祝福/vn 。/w 
随后/d ，/w 书法家/nnt 们/k 在/p 现场/s 为/p 厦门/ns 市民/n 和/cc 来/vf 厦/b 游客/n 义务/n 书写/v 春联/n ，/w 趋之若鹜/vl 的/ude1 市民/n 和/cc 游客/n 自发/d 排队/vi 领取/v 多达/v [10000/m 幅/q]/mq 专用/v 春联/n 宣纸/n ，/w 自选/v 书法家/nnt 、/w 自选/v 内容/n 恭请/v 书法家/nnt 书写/v 自己/rr 喜欢/vi 的/ude1 对联/n 。/w 
活动/vn 现场/s ，/w 还/d 预留/v 了/ule [20/m 个/q]/mq 书写/v 席位/n ，/w 供/vi 热爱/v 书法/n 或/c 有/vyou 一定/b 书法/n 造诣/n 的/ude1 市民/n 现场/s 挥毫/vi 、/w 参与/v 互动/vn 。/w 
据/p 主办方/nz 称/v ，/w 本届/r 活动/vn 较/d 往/p 届/q 规模/n 更大/d ，/w 参与/v 的/ude1 书法家/nnt 及/cc 参展/vn 作品/n 更多/ad ，/w 除了/p 两岸/n [百/m 名/q]/mq 书法家/nnt 现场/s 挥毫/vi 书写/v 春联/n 之外/f ，/w 还/d 举办/v 了/ule 两岸/n [百/m 名/q]/mq 书法家/nnt 春联/n 作品/n 赠送/v 活动/vn 和/cc 两岸/n [百/m 名/q]/mq 书法家/nnt 大型/b 春联/n [书法/n 作品/n]/nz 展/vg 。/w 
[300/m 位/q]/mq [海峡/n 两岸/n]/nz 书法家/nnt 提前/vd 创作/vn 的/ude1 1000多幅/m 春联/n [书法/n 作品/n]/nz ，/w 现场/s 赠送/v 给/p 厦门市/ns 劳动模范/nnt 、/w 文明/n 市民/n 、/w [环卫/n 工人/nnt]/nz 、/w [纳税/vn 大户/n]/nz 、/w 台商/nnd 台胞/n 等/udeng 各界/rz 代表/nnt ，/w 为/p 其/rz 送/v 上/f 新春/t 的/ude1 祝福/vn 。/w 
两岸/n 200多位/m 书法家/nnt 的/ude1 春联/n [书法/n 作品/n]/nz 在/p [厦门/ns 中山/ns 公园/n]/nz 、/w 五一/m [文化/n 广场/n]/nz 各/rz 搭建/v [3/m 米/q]/mq 高/a 、/w [200/m 米/q]/mq 长/a 的/ude1 大型/b 户外/s 展板/n 展出/v ，/w 其中/rz 厦门/ns 书法家/nnt 作品/n 200多幅/m ，/w 台湾/ns 书法家/nnt 作品/n [65/m 幅/q]/mq ，/w 展览/vn 将/d 持续/vd 到/v 2月15日/t ，/w 历时/vi 一个/mq 月/n 。/w (/w 记者/nnt 杨伏山/nr )/w 
