剑指/nz [大气/n 污染/vn]/nz ，/w [可/v 吸入/v 颗粒物/n]/nz 5年/t 降/v [5/m %/w 以上/f]/mq 
为/p 落实/v 史上/d 最/d 严格/ad 的/ude1 防治/vn [大气/n 污染/vn]/nz “/w 国十条/nz ”/w ，/w 省政府/n 日前/t 下发/v 《/w 福建省/ns [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v [行动/vn 计划/n]/nz [实施/v 细则/n]/nz 》/w ，/w 提出/v 力争/v 到/v 2017年/t ，/w 全省/n 环境/n [空气/n 质量/n]/nz 得到/v 巩固/vn 和/cc 提升/v ，/w [可/v 吸入/v 颗粒物/n]/nz 浓度/n 比/p 2012年/t 下降/vi [5/m %/w 以上/f]/mq ，/w 其中/rz ：/w 厦门/ns 、/w 莆田/ns 、/w 南平/ns 各/rz 下降/vi [2/m %/w 以上/f]/mq ，/w 福州/ns 、/w 泉州/ns 、/w 宁德/ns 各/rz 下降/vi [4/m %/w 以上/f]/mq ，/w 漳州/ns 、/w [三/m 明/ag]/mq 各/rz 下降/vi [6/m %/w 以上/f]/mq ，/w 龙岩/ns 下降/vi [15/m %/w 以上/f]/mq 。/w 力争/v 再/d 用/p 5年/t 或/c 更长/d 时间/n ，/w 使/v [城市/n 环境/n]/nz [空气/n 质量/n]/nz 优/ag 的/ude1 天数/n 比例/n 明显/a 提高/v 。/w 
根据/p 细则/n ，/w 我省/n 将/d 加大/v 综合治理/vl 力度/n ，/w 减少/v [工业/n 企业/n]/nz 、/w 城市/n 扬尘/n 、/w 机动车/n 尾气/n 等/udeng 污染物/n 排放/vn 。/w 严/a 控/v “/w [两/q 高/a]/mq ”/w 行业/n ，/w 淘汰/v [落后/a 产能/vn]/nz ，/w 坚决/ad 遏制/v 产能/vn 严重/a 过剩/vi 行业/n 盲目/ad 扩张/vn ，/w 全面/ad 推行/v 清洁生产/v ，/w [大力/d 发展/vn]/nz [循环/vn 经济/n]/nz ，/w 积极/ad 培育/v [节能/vn 环保/n 产业/n]/nz ，/w 加快/v [清洁/a 能源/n]/nz 替代/v 利用/vn 等/udeng 。/w 
细则/n 中/f “/w 干货/nf ”/w 不少/m 。/w 如/v ，/w 到/v 2015年/t ，/w 基本/a 淘汰/v 燃煤/vn 炉窑/nz 集中/v 区/n 和/cc 工业园区/nz 内/f 燃煤/v 炉窑/nz ，/w 新建/v 建筑/n 陶瓷业/n 项目/n 要/v 使用/vn 天然气/n ；/w 要求/n 各地/rzs 开展/v 城市/n 扬尘/n 综合/vn 整治/vn ，/w [施工/vn 现场/s]/nz 应/v 全封闭/b 设置/v 围挡/nz ，/w 渣土/n 运输/v 车辆/n 2014/m 年底/f 前/f 全/a 采取/v 密闭/vn 措施/n 。/w 
细则/n 为/p 很多/m 重点/n 污染/vn 整治/v 区域/n 列出/v 具体/a 时间表/n 。/w 闽清/ns 建筑/n 陶瓷业/n 及/cc 浦城/ns 、/w 福鼎/ns 、/w 霞浦/ns 合成革/nz 集/q 控/v 区/n “/w 煤/n 改/v 气/n ”/w 工程/n 2014年/t 基本/a 完成/v ；/w 尤溪/ns 、/w 大田/n 合成革/nz 集/q 控/v 区/n “/w 煤/n 改/v 气/n ”/w 2015年/t 全面/ad 完成/v ；/w [4000/m 吨/q]/mq //w 日/b 规模/n 及/cc 以上/f 的/ude1 [新型/b 干法/n 水泥/n 生产线/n]/nz 综合/v 脱硝/nz 效率/n 应/v 达到/v [60/m %/w 以上/f]/mq …/w …/w 
