收费员/nnd 身旁/s 的/ude1 [平板/n 电脑/n]/nz 正/d 播放/v 影片/n 。/w 患者/n 家属/n 吴先生/nr 供/vi 图/n 
患者/n 家属/n 吴先生/nr 反映/v ，/w 前晚/nz 他/rr 在/p [西城区/ns 宣武/ns 医院/nis]/nt 发热/vi 初/f 筛/v 门诊/nis 收费/vn 窗口/s 缴费/vn ，/w 收费员/nnd 却/d 边/k 工作/vn 边/k 看/v 电脑/n 播放/v 的/ude1 影片/n ，/w 导致/v 漏收/nz 费用/n ，/w 造成/v 他/rr 和/cc [另一/m 女/b]/mq 患者/n 重新/d 排队/vi 缴费/vn 。/w 昨天/t ，/w [宣武/ns 医院/nis]/nth [宣教/v 中心/nis]/nt 表示/v ，/w 院方/n 严禁/v 职工/nnt 工作/vn 时/ng 娱乐/vn ，/w 目前/t 正在/d 核实/v 情况/n 。/w 
据/p 患者/n 家属/n 吴先生/nr 介绍/v ，/w 前晚/nz 10点30分/t 左右/f ，/w 他/rr 拿/v 单据/n 到/v 窗口/s 缴费/vn ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 在/p 收费/vn 的/ude1 过程/n 中/f 仍/d 不时/d 扭头/vi 观看/v 一旁/f [平板/n 电脑/n]/nz 播放/v 的/ude1 影片/n 。/w “/w 电脑/n 里/f 放/v 着/uzhe 抗战/vi 片/q ，/w 那/rzv 收费员/nnd 被/pbei 吸引/v 了/ule ，/w 多次/mq 扭/v 过头/a 去/vf 。/w ”/w 
吴先生/nr 称/v ，/w 他/rr 共/d 交给/v 该/rz 收费员/nnd [3/m 张/q]/mq 单据/n ，/w 当/p 他/rr 将/d 窗口/s 递回/v 的/ude1 单据/n 转交/v 护士/nnt 后/f ，/w 护士/nnt 称/v 其中/rz 一张/mq 还/d 未/d 缴费/vn 和/cc 盖章/vi 。/w 吴先生/nr 说/v ，/w 他/rr 重新/d 排队/vi 缴费/vn 时/ng 曾/d 质问/v 该/rz 收费员/nnd 为何/ryv 第一次/mq 缴费/vn 时/ng 没/d 收费/vn 盖章/vi ，/w 该/rz [工作/vn 人员/n]/nnt 竟/d 回答/v “/w 你/rr 自己/rr 不会/v 看啊/nz ”/w 。/w 
吴先生/nr 还/d 介绍/v ，/w 事发/vi 时/ng 还有/v [另一/m 女/b]/mq 患者/n 也/d 因/p 该/rz 收费员/nnd 漏收/nz 费用/n 而/cc 重新/d 排队/vi 。/w “/w 这里/rzs 是/vshi 医院/nis 啊/y ，/w 这样/rzv 做/v 不是/c 耽误/v 患者/n 治病/vi 吗/y ，/w 这样/rzv 的/ude1 态度/n 太/d 恶劣/a 了/ule 。/w ”/w 
