昨日/t 中午/t ，/w 我省/n (/w 编者/nnt 注/v ：/w 浙江/ns )/w 举行/v [人口/n 与/cc 计划生育/n]/nz 领导小组/nis 会议/n ，/w 详细/a 解读/v 此前/t 一天/mq 省人大/n 通过/p 的/ude1 “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 政策/n 。/w 
前天/n ，/w [浙江省/ns 人大常委会/nis]/nt 发布/v 公告/n ，/w 《/w [浙江省/ns 人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 关于/p 修改/v 〈/w [浙江省/ns 人口/n 与/cc 计划生育/n 条例/n]/nz 〉/w [第/m 十九/m 条/q]/mq 的/ude1 决定/vn 》/w 已/d 于/p 1月13日/t 经/p 浙江省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt [第八/m 次/qv]/mq 会议/n 通过/p ，/w “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 政策/n 从/p 前天/n 起/vf 施行/v ，/w 浙江/ns 就/d 成为/v 了/ule 全国/n 首/q 个/q “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 政策/n 落地/vi 的/ude1 省份/n 。/w 
“/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 
缓解/v 浙江/ns [人口/n 老龄化/vn]/nz 
会上/n ，/w 省委/nis 副书记/nnt 、/w 省长/nnt 李强/nr 首先/d 给/p 大家/rr 算/v 了/ule 一笔/mq 浙江省/ns 的/ude1 人口/n 账/n ，/w 单独/d 二/m 孩/ng 开放/v 的/ude1 必要性/n 一目了然/vl ：/w 全面/ad 实行/v 计划生育/n [三十/m 多年来/d]/mq ，/w 浙江/ns 累计/vd 少/a 生/v 了/ule [2600/m 多/a 万/d 人/n]/mq 。/w 16年/t 后/f 进入/v 人口/n 削减/v 高峰/n 。/w 
从/p 上世纪/nz 80年代/t 初/f 以来/f ，/w 我省/n 一直/d 处于/v 劳动力/n 充裕/a 、/w [总/b 负担/n 系数/n]/nz 轻/a 而/cc 储蓄率/n 高/a 的/ude1 [人口/n 红利/n 期/qv]/nz 。/w 少儿/n 人口/n 抚养/v 压力/n 减轻/v ，/w [劳动力/n 资源/n]/nz 充裕/a ，/w 对/p 我省/n [经济/n 社会/n]/nz 快速/d 发展/vn 、/w [人民/n 生活/vn]/nz 条件/n 显著/ad 改善/v 起到/v 了/ule [十分/d 重要/a]/nz 的/ude1 作用/n 。/w 
