近日/t ，/w 记者/nnt 从/p 国网/nz [福建省/ns 电力/n 有限公司/nis]/ntc 获悉/v ，/w 福建/ns 首/q 座/q 特高压/nz 变电站/nis —/w —/w 福州/ns [1000/m 千伏/q]/mq 特高压/nz 变电站/nis 目前/t 已/d 开始/v [土建/n 施工/vn]/nz ，/w 将/d 于/p 年/qt 内/f 投产/vi 送电/vi 。/w 
浙/b 北/f －/w 福州/ns 特高压/nz 交流/vn 联网/vi 工程/n 是/vshi 福建/ns 电网/n 由/p [500/m 千伏/q]/mq 向/p [1000/m 千伏/q]/mq 升级/vi 跨越/v 的/ude1 标志性/n 工程/n ，/w 也/d 是/vshi 实现/v 福建省/ns 大/a 容量/n 跨省/d 联网/vi 通道/n 的/ude1 [重大/a 项目/n]/nz 。/w 该/rz [工程/n 技术/n]/nz 要求/n 高/a ，/w 建设/v 难度/n 大/a 。/w 自/p 工程/n 开工/vi 以来/f ，/w 施工/vn 队伍/n 通过/p 船只/n 、/w 山间/s 栈道/n 、/w 索道/n 和/cc 八/m 旋翼/nz 无人机/n 等/udeng “/w 水/n 、/w 陆/ng 、/w 空/ng ”/w 手段/n ，/w 解决/v 了/ule 无人区/n 施工/vn 物资/n 运送/v 难题/n 。/w (/w 记者/nnt 王永珍/nr 通讯员/nnt 陈舒平/nr )/w 
