台/q 正式/ad 启动/v “/w 考试院/nis ”/w 、/w “/w 监察院/nis ”/w 提名/v 程序/n ，/w 明天/t 将/d 召开/v [第/m 一场/mq]/mq 审/v 荐/vg 小组/nis 会议/n 。/w 据/p 透露/v ，/w 前/f “/w 法务/n 部长/nnt ”/w 王清峰/nr 可能/v 接/vn 掌/n “/w 监察院/nis ”/w 。/w （/w 来自/v 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w ）/w 
据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 台/q “/w 考试院/nis ”/w 、/w “/w 监察院/nis ”/w 提名/v 程序/n 正式/ad 启动/v ，/w 明天/t 将/d 召开/v [第/m 一场/mq]/mq 审/v 荐/vg 小组/nis 会议/n 。/w 被/pbei 称为/v “/w 小钢炮/n ”/w 的/ude1 “/w 监察/v 院长/nnt ”/w 王建煊/nr 虽/c 有意/d 寻求/v 留任/vn ，/w 但/c 考虑到/v 人员/n 更替/vn 等/udeng ，/w 前/f “/w 法务/n 部长/nnt ”/w 王清峰/nr 、/w “/w 立法院/nz 副院长/nnt ”/w 洪秀柱/nr 都/d 有/vyou 机会/n ，/w 成为/v “/w 院长/nnt ”/w 接班人/n 。/w 
