新疆/ns [原创/b 音乐人/nnt]/nnd 杨皓天/nr （/w 中/f ）/w 与/cc 新疆/ns 主持人/nnt 在/p 发布会/n 现场/s 。/w 19日/t 上午/t ，/w 新疆/ns [原创/b 音乐人/nnt]/nnd 杨皓天/nr [首/q 张/q 专辑/n]/nz 《/w 前方/s 》/w 发布会/n 暨/cc 李维/nr 、/w 巴图道尔吉/nrf 、/w 夏立丽/nr 签约/vi 媒体/n 见面会/n 在/p 乌鲁木齐市/ns 隆重/ad 举行/v 。/w 毛/n 青春/n 摄/vg 
人民网/nz 乌鲁木齐/ns 1月19日/t 电/n （/w 记者/nnt 胡仁巴/nr ）/w 19日/t 上午/t ，/w 新疆/ns [原创/b 音乐人/nnt]/nnd 杨皓天/nr [首/q 张/q 专辑/n]/nz 《/w 前方/s 》/w 发布会/n 暨/cc 李维/nr 、/w 巴图道尔吉/nrf 、/w 夏立丽/nr 签约/vi 媒体/n 见面会/n 在/p 乌鲁木齐市/ns 隆重/ad 举行/v 。/w 
杨皓天/nr 酷爱/v 音乐/n ，/w [才华/n 出众/a]/nz 、/w 坚持/v 新疆/ns 本土/n [原创/b 音乐/n]/nz ，/w 用/p 独特/a 的/ude1 嗓音/n ，/w 舒适/a 的/ude1 感觉/n ，/w 把/pba 各种/rz 风格/n 的/ude1 歌曲/n ，/w 演绎/v 得/ude3 淋漓尽致/al ，/w 诠释/v 了/ule 他/rr 本人/rr 对/p 音乐/n 的/ude1 执着/nz 热爱/v 。/w 
杨皓天/nr 来/vf 新疆/ns 创业/vn 多年/mq ，/w 始终/d 怀揣/v 着/uzhe 一个/mq 音乐/n 梦想/n ，/w 为/p 支持/v 和/cc 传播/vn 更多/ad 的/ude1 新疆/ns [原创/b 音乐/n]/nz ，/w 帮助/v 更多/ad 的/ude1 新疆/ns 人/n 在/p 音乐/n 道路/n 上/f 有所/v 建树/n ，/w 让/v 更多/ad 的/ude1 人/n 在/p 音乐人/nnt 感受到/nz 新疆/ns 的/ude1 美/b 和/cc 新疆/ns 人/n 生活/vn 的/ude1 变化/vn 。/w 
2010年9月/t ，/w 杨皓天/nr 成立/vi 了/ule 以/p 音乐制作/nnd 、/w 品牌策划/nnd 、/w 演艺/n 庆典/n 执行/v 、/w [影视/b 制作/v]/nz 等/udeng 为/p 一体/n 的/ude1 专业/n [文化/n 传媒/n]/nz 企业/n —/w —/w [新疆/ns 皓/ng 峰/ng 传媒/n 文化/n 有限公司/nis]/nt 。/w 在/p [企业/n 内部/f]/nz 聚集/v 了/ule 新疆/ns 影视界/n 有/vyou 丰富/a 经验/n 的/ude1 人才/n ，/w 以/p 塑造/v 个人/n 及/cc [企业/n 形象/n]/nz 、/w 传播/v [品牌/n 价值/n]/nz 、/w 拓展/v 市场/n 空间/n 、/w 提升/v 实力/n 为/p [服务/vn 宗旨/n]/nz ，/w 为/p 客户/n 提供/v 了/ule 媒介/n 资源/n 立体化/v 、/w 跨界/nz 载体/n 传播/vn 、/w 深度/n 互动/vn 增值/vn 策略/n 。/w 
2013年/t 杨皓天/nr 带领/v 皓/ng 峰/ng 传媒/n 与/cc [新疆/ns 电视台/nis]/nt [汉语/gi 综艺/b 频道/n]/nz （/w [第四/m 套/q]/mq 节目/n ）/w 共同/d 举办/v 了/ule 《/w 我/rr 是/vshi 新/a 歌手/nnt 》/w 大型/b 选拔/v 新/a 歌手/nnt 活动/vn 。/w 
“/w 举办/v 《/w 我/rr 是/vshi 新/a 歌手/nnt 》/w 这个/rz 节目/n ，/w 就是/v 为了/p 给/p 能歌善舞/vl 的/ude1 新疆/ns 人/n 提供/v 一个/mq 展示/v 才艺/n 的/ude1 舞台/n ，/w 让/v 更多/ad 的/ude1 人/n 通过/p 这个/rz 节目/n 全方位/n 的/ude1 了解/vn 新疆/ns 的/ude1 美/b ，/w 感受/v 新疆/ns 人/n 的/ude1 热情/an 。/w ”/w 新疆/ns 皓/ng 峰/ng 传媒/n 董事长/nnt 杨皓天/nr 说/v 。/w 
此次/rz ，/w 杨皓天/nr [首/q 张/q 专辑/n]/nz 《/w 前方/s 》/w 专辑/n 里/f 的/ude1 《/w [带着爱/nz 去旅行/nz]/nz 》/w 、/w 《/w 忘不了/v 的/ude1 是/vshi 你/rr 》/w 、/w 《/w [执手/nz 千年/t]/nz 》/w 等/udeng 十余首歌曲/m 都/d 是/vshi 杨皓天/nr 本人/rr 作词/v 、/w 演唱/v 的/ude1 [原创/b 音乐/n]/nz 作品/n 。/w 
发布会/n 现场/s ，/w 来自/v 意大利/nsf 、/w 澳大利亚/nsf 、/w 韩国/nsf 音乐界/n 以及/cc 国内/s 演艺界/n 纷纷/d 通过/p LED/x 大/a 屏/ng 播放/v 的/ude1 VCR/x 表达/v 了/ule 对/p 杨皓天/nr 首/q 张/q [个人/n 专辑/n]/nz 的/ude1 祝贺/vn 。/w 
在/p 发布/v 会上/n ，/w 2013年/t 荣获/v [新疆/ns 电视台/nis]/nt [汉语/gi 综艺/b 频道/n]/nz 《/w 我/rr 是/vshi 新/a 歌手/nnt 》/w 节目/n 冠军/nnt 和/cc “/w 最/d 受/v 观众/n 喜爱/v 奖/n ”/w 的/ude1 李维/nr 、/w 巴图道尔吉/nrf 、/w 夏立丽/nr 正式/ad 签约/vi 新疆/ns 皓/ng 峰/ng [文化/n 传媒/n]/nz 。/w 
