大米/nf 镉/ng 超标/vi ，/w 农夫山泉/nf 被/pbei 指/v 生产/vn 标准/n 不如/v 自来水/n ，/w 纸/n 塑/vg 包装/n 疑似/nz 迁移/v 出/vf 塑化剂/n …/w …/w [食品/n 安全/an]/nz 一直/d 是/vshi 人们/n 关注/v 的/ude1 [热点/n 话题/n]/nz 之一/rz ，/w 给/p 公众/n 带来/v 的/ude1 担忧/vn 和/cc 疑虑/n 仍/d 未散/nz 去/vf 。/w 在/p 浙江/ns “/w 两会/n ”/w 期间/f ，/w [浙江省/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 、/w [浙江省/ns 海洋/n 开发/vn 研究院/nis]/nt 副院长/nnt 郑斌/nr 建议/n ，/w 应/v 大力支持/v 民营/b [第三/m 方/q 检测/vn 机构/n]/nz 发展/vn ，/w 通过/p [社会/n 组织/n]/nz 积极/ad 参与/v ，/w 利于/v 民众/n 快速/d 获得/v [食品/n 安全/an]/nz 相关/vn 信息/n 。/w 
据调查/nz ，/w 在/p [食品/n 安全/an 问题/n]/nz 频频/d 曝光/vi 的/ude1 近几年/qt ，/w 有/vyou 84%/m 的/ude1 [中国/ns 消费者/n]/nz 声称/v 在/p 过去/vf 两年/mq 里/f 自己/rr 对/p [食品/n 安全/an]/nz 的/ude1 关注度/nz 提高/v ，/w 而/cc 这/rzv 一/m 数据/n 在/p 美国/nsf 和/cc 英国/ns 仅/d 为/p 50%/m 和/cc 47%/m 。/w 另外/c ，/w [中国/ns 消费者/n]/nz 对/p [食品/n 安全性/n]/nz 的/ude1 信任度/nz 也/d 低于/v 50%/m 。/w 
“/w 现在/t 浙江/ns 民营/b [检测/vn 机构/n]/nz 处于/v 起步/vn 阶段/n ，/w 在/p 政策/n 层面/n 需要/v [食品/n 安全/an 监管/vn]/nz 部门/n 加快/v [政府/nis 购买/v]/nz ，/w 以/p 进一步/d 释放/v 需求/n 。/w ”/w 郑斌/nr 表示/v ，/w 通过/p [税收/n 减免/v]/nz 和/cc 仪器/n 购买/v 补助/vn 等/udeng [优惠/vn 政策/n]/nz ，/w 来/vf 扶持/v 高校/n 、/w [科研/n 院所/n]/nz 、/w 以及/cc [民营/b 企业/n]/nz 成立/vi [食品/n 安全/an]/nz [第三/m 方/q 检测/vn 机构/n]/nz 。/w 
仅有/nz 独立/a 的/ude1 [检测/vn 机构/n]/nz ，/w 很难/d 对/p 当下/d 的/ude1 [食品/n 安全/an]/nz 有/vyou 实质性/n 的/ude1 改观/vn 。/w 对此/d ，/w 郑斌/nr 认为/v ，/w 可/v 尝试/vn 培育/v 一批/mq 食品类/n 行业协会/nis 和/cc [食品/n 安全/an]/nz 服务/vn 的/ude1 专业性/n [社会/n 组织/n]/nz ，/w 鼓励/v 组织/n [制定/v 标准/n]/nz 或/c 最低/a [质量/n 要求/n]/nz ，/w 利用/v 内部/f 通报/v 、/w 行业/n 曝光/vi 、/w 终身/n 禁/v 入/v 等/udeng 内部/f 的/ude1 非/b 法律/n 惩罚/v 机制/n ，/w 更/d 有效地/nz 震慑/v 和/cc 抑制/v 违规/vn 逐利/nz 行为/n 。/w 
“/w [食品/n 安全/an]/nz 最重要/nz 的/ude1 还是/c 要/v 从/p 源头/n 抓起/v 。/w ”/w [浙江省/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 、/w [浙江/ns 亿/m 邦/ng 房地产/n 开发/vn 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 戴方国/nr 指出/v ，/w [食品/n 安全/an 问题/n]/nz 应/v 重/a 在/p 源头/n 监管/vn ，/w 但/c 现在/t 源头/n 的/ude1 监管/vn 非常/d 薄弱/a ，/w 相应/vi 的/ude1 处罚/vn 力度/n 不够/a 。/w 未来/t 在/p 加大/v 惩处/vn 力度/n 的/ude1 同时/c ，/w 更/d 要/v 在/p [生产/vn 过程/n]/nz 每个/r 环节/n 加强/v 监控/vn ，/w 强化/v [食品/n 安全/an 追溯/v]/nz 机制/n ，/w 建立/v [安全/an 监管/vn]/nz 信息系统/gi 。/w 
他/rr 举/v 个/q 例子/n 说/v ，/w 未来/t 每个/r 食/v 药/n 监/vg [工作/vn 人员/n]/nnt 都/d 应该/v 配备/vn 电脑/n ，/w 建有/v [食品/n 药品/n]/nz 监管/v 信息/n ，/w 让/v [相关/vn 部门/n]/nz 质量/n 信息/n 能/v 及时/ad 反馈/vn 交流/vn 。/w 
[浙江省/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 、/w [杭州/ns 宏胜/nz 饮料/nf 集团/nis 有限公司/nis]/nt 总裁/nnt 宗馥莉/nr 也/d 建议/n ，/w 逐步/d 建立/v [食品/n 安全/an]/nz [热点/n 问题/n]/nz 的/ude1 媒体/n 与/cc 科普/b [专家/nnt 委员会/nis]/nis 对话/vn 与/cc 沟通/v 机制/n ，/w 在/p 发生/v [食品/n 安全/an]/nz [热点/n 问题/n]/nz 时/ng ，/w [第一/m 时间/n]/nz 将/d 科学/n 观点/n 准确/a 快速/d 传播/vn 。/w 
另外/c ，/w 她/rr 还/d 表示/v ，/w 要/v 打通/v 科技界/n 与/cc 媒体/n 沟通/v 交流/vn 的/ude1 渠道/n ，/w 强化/v [食品/n 安全/an]/nz 中/f 的/ude1 [科学/n 基础/n]/nz 。/w (/w 徐乐静/nr 邵思翊/nr 谢盼盼/nr )/w 
