图/n 为/p 展出/v 的/ude1 各类/r 陶器/n 。/w 刘占昆/nr 摄/vg 
由/p [江西省/ns 博物馆/nis]/nt 、/w [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n 博物馆/nis]/nt 、/w [吐鲁番/ns 博物馆/nis]/nt 和/cc [哈密/ns 地区/n 博物馆/nis]/nt 共同/d 主办/v 的/ude1 《/w 天山/ns 往事/n —/w —/w 古代/t 新疆/ns 丝/n 路/n 文明/n 展/vg 》/w 19日/t 在/p [江西省/ns 博物馆/nis]/nt 开展/v ，/w 展览/vn 为期/vi 三个月/t 。/w 展品/n 主要/b 出土/v 于/p 新疆/ns [洋海/nz 墓地/n]/nz 、/w [尼雅/nrf 遗址/n]/nz 、/w 阿斯塔纳/nsf 墓地/n 等/udeng 著名/a 遗存/vn ，/w 涵盖/v 了/ule 距今/nz 3000年/t 至/p 1000/m 年间/n 的/ude1 古代/t [纸质/n 文献/n]/nz 、/w 纺织品/n 、/w 铜器/n 、/w 陶器/n 、/w [彩绘/n 泥塑/n]/nz 、/w 钱币/n 等/udeng [195/m 件/q]/mq [珍贵/a 文物/n]/nz 。/w 刘占昆/nr 摄/vg 
