人民网/nz 乌鲁木齐/ns 1月19日/t 电/n （/w 记者/nnt 胡仁巴/nr 沈剑/nr ）/w 19日/t 上午/t ，/w [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n 政协/nis]/nt 十一届/n [五/m 次/qv]/mq 常委/nnt 会议/n 在/p 乌鲁木齐/ns 召开/v 。/w 
自治区/n 政协/nis 主席/nnt 努尔兰·阿不都/nrf 满/a 金/b [主持/v 会议/n]/nz 。/w 
会议/n 首先/d 听取/v 了/ule 关于/p 各/rz 小组/nis 讨论/v 情况/n 的/ude1 综合/vn 汇报/vn 。/w 
会议/n 听取/v 了/ule 关于/p 增补/v 选举/vn 自治区/n 十一届/n [政协/nis 常务委员/nnt 会/v]/nt 委员/nnt 候选人/nnt 的/ude1 说明/vn ；/w 逐项/vd 通过/p 了/ule 增补/v 选举/vn 自治区/n 十一届/n [政协/nis 常务委员/nnt 会/v]/nt 委员/nnt [候选人/nnt 名单/n]/nz （/w 草案/n ）/w ；/w 通过/p 了/ule 选举/v 办法/n （/w 草案/n ）/w 和/cc 总/b 监票人/nnd 、/w 监票人/nnd 名单/n （/w 草案/n ）/w ；/w 通过/p 了/ule 自治区/n 十一届/n [政协/nis 常务委员/nnt 会/v]/nt 关于/p 人事/n 任免/vn 的/ude1 决定/vn （/w 草案/n ）/w ；/w 通过/p 了/ule 自治区/n [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 关于/p [常务委员/nnt 会/v]/nis 工作报告/v 的/ude1 决议/n （/w 草案/n ）/w ；/w 通过/p 了/ule 自治区/n [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 提案/n 审查/v 情况/n 的/ude1 报告/n （/w 草案/n ）/w ；/w 通过/p 了/ule 自治区/n [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 政治/n 决议/n （/w 草案/n ）/w 。/w 
自治区/n 政协/nis 副主席/nnt 刘晏良/nr 、/w 热孜万·艾拜/nrf 、/w 李湘林/nr 、/w 毛肯·赛衣提哈木扎/nrf 、/w 巨艾提·伊明/nrf 、/w 刘建新/nr 、/w 弯海川/nz 、/w 程振山/nr 、/w 巴/b 代/q 、/w 古丽夏提·阿不都卡德尔/nrf 、/w 阿不都力提甫·阿不都热依木/nrf 刘振强/nr [出席/v 会议/n]/nz 。/w 
