“/w 自治区/n 正在/d 规划/n 乌/b 昌/ag 石/ng 城市群/n 间/f 的/ude1 [城际/b 铁路/n]/nz ，/w 计划/n 在/p ‘/w 十三五/m ’/w 期间/f 通过/p 社会/n [融资/vn 方式/n]/nz 启动/v [城际/b 铁路/n]/nz 项目/n ，/w 让/v 城市群/n 间/f 形成/v 错位/vn 发展/vn 。/w ”/w [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n]/ns 人大代表/nnt 、/w 自治区/n 发改委/nis 党组/nis 副书记/nnt 、/w 主任/nnt 张春林/nr 在/p 乌鲁木齐/ns 代表团/n 分组/vn 审议/v 时/ng 说/v 。/w 
乌鲁木齐市/ns 作为/p 自治区/n 政治/n 、/w 教育/vn 、/w 文化/n 等/udeng 中心/nis ，/w 交通/n [区位/n 条件/n]/nz 好/a ，/w 基础设施/gi 完备/a ，/w 周边/n 辐射/v 石河子市/ns 、/w 昌吉市/ns 、/w 阜康市/ns 、/w [五家渠/ns 市/n]/ns 、/w [吐鲁番/ns 市/n]/ns 等/udeng [7/m 市/n]/mq ，/w 形成/v 了/ule 目前/t 新疆/ns [经济/n 实力/n]/nz 最强/ad 、/w 城镇/n 分布/vi 最/d 密集/a 区域/n ，/w 也/d 是/vshi 新疆/ns 经济发展/v 的/ude1 重要/a 增长极/n 。/w 
2013年/t [国家/n 发改委/nis]/nto 确定/v 的/ude1 乌/b 昌/ag 石/ng 区域性/n 城市群/n ，/w 包括/v 乌/b 昌都/ns 市区/s 和/cc 石/ng 玛/nz [沙城镇/ns 组/n]/nt 群/ng 的/ude1 范围/n ，/w 具体/a 为/p 乌鲁木齐市/ns 、/w 石河子市/ns 、/w 昌吉市/ns 、/w 阜康市/ns 、/w [五家渠/ns 市/n]/ns 及/cc [呼图壁/ns 县/n]/ns 、/w [玛纳斯/nsf 县/n]/ns 和/cc 沙湾县/ns 等/udeng [5/m 市/n]/mq [3/m 县/n]/mq 。/w 该/rz 区域/n 面积/n [6/m ./w 38/m 万/d 平方公里/q]/mq ，/w 占/v [天山/ns 北/f 坡/n 经济带/n]/nz 面积/n 的/ude1 21.3%/m 。/w 
据介绍/nz ，/w 乌/b 昌/ag 石/ng 城市群/n [城际/b 铁路/n]/nz 以/p 乌鲁木齐/ns 为/p 中心/nis ，/w 向/p 东/f 连接/v 准东/nz 、/w 奇台县/ns ，/w 向/p 西/f 打通/v 石河子市/ns 、/w 奎屯市/ns 、/w 克拉玛依市/ns ，/w 向/p 南/b 连接/v [吐鲁番/ns 市/n]/ns 。/w 目前/t ，/w 乌鲁木齐市/ns [地铁/n 一号/mq 线/n]/nz 的/ude1 招标/vn 已完成/v ，/w 将/d 于/p 3月/t 动工/vi ，/w 而/cc 乌鲁木齐市/ns [远景/n 规划/n]/nz [城市/n 轨道/n 交通/n]/nz 线/n 网/n 由/p [7/m 条/q]/mq 线路/n 组成/v ，/w 总长/nnt 约/d [212/m 公里/q]/mq 。/w 
记者/nnt 从/p 石河子/ns 代表团/n 获悉/v ，/w 石河子市/ns 和/cc 乌鲁木齐市/ns 两地/n 正在/d 对接/vi [城际/b 铁路/n]/nz 的/ude1 相关/vn 事宜/n 。/w 
“/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 提出/v 积极/ad 推进/vi 乌鲁木齐/ns 现代/ntc 国际化/vn 都市/n 建设/vn ，/w 而/cc [城际/b 铁路/n]/nz 将/d 打通/v 乌/b 昌/ag 石/ng 城市群/n ，/w 缓解/v 乌鲁木齐/ns 城市/n 拥挤/a 的/ude1 发展/vn 制约/v 状况/n ，/w 用/p 便捷/a 的/ude1 交通/n 来/vf 推动/v 整体/n 发展/vn 。/w ”/w 张春林/nr 说/v 。/w （/w 董少华/nr ）/w 
