投资/vn [4/m 亿元/q]/mq 建成/v 的/ude1 [吐鲁番/ns 机场/nis]/nz ，/w 是/vshi 我国/n 内陆/s 海拔/n 最低/a 的/ude1 支线/n 机场/nis 。/w 然而/c ，/w 这个/rz 当地/s 群众/n 盼望/v 多年/mq 的/ude1 机场/nis 建成/v 三年/t 多/a 来/vf ，/w 却/d 仅仅/d 在/p 2013年/t 执/v 飞/vn 了/ule 3个月/t 后/f 就/d “/w 黯然/z ”/w 停航/vi ，/w 一直/d 到/v 现在/t 都/d 没有/v 飞机/n 起降/vi 。/w “/w 花费/v 这么/rz 多/a 钱/n 修建/v 的/ude1 机场/nis ，/w 白天/t 晒太阳/vi ，/w 晚上/t 晾/v 月亮/n ，/w 实在/d 让/v 人/n 心痛/vi 。/w ”/w 18日/t ，/w 政协/nis 委员/nnt 、/w [新疆/ns 吐鲁番/ns 地委/nis]/nt 委员/nnt 帕尔哈提·依/nrf 不/d 拉/v 音/n 遗憾/a 地/ude2 说/v 。/w 
[吐鲁番/ns 机场/nis]/nz 于/p 2010年7月/t 正式/ad 通航/vi ，/w 当时/t 定性/vn 为/p 国内/s 支线/n 机场/nis ，/w 主要/b 为/p [吐鲁番/ns 地区/n]/ns 的/ude1 旅游/vn 、/w 公务/n 和/cc [商务/n 活动/vn]/nz 的/ude1 旅客/n 服务/vn ，/w 兼顾/v 为/p [乌鲁木齐/ns 机场/nis]/nt 提供/v 备降/vn 使用/v ，/w 可/v 满足/vn 到/v 2020年/t [旅客/n 吞吐量/n]/nz [40/m 万/d 人次/qv]/mq 、/w 货运/n 吞吐量/n [1300/m 吨/q]/mq 、/w 飞机/n 起降/vi [5831/m 架次/qv]/mq 的/ude1 需求/n 。/w 
为了/p 加大/v 同/p 丝绸之路/n [旅游/vn 城市/n]/nz 的/ude1 合作/vn ，/w 利用/v 航线/n 开拓/v 新的/a 客源/n 市场/n ，/w 2013年4月1日/t ，/w [吐鲁番/ns 地区/n]/ns 同/p [天津/ns 航空公司/nis]/ntc 合作/vn ，/w 由/p 地区/n 兜底/vi 开通/v 西安—敦煌—吐鲁番/nrf 航线/n ，/w 每日/r 一班/mq 。/w “/w 当时/t 的/ude1 上座率/n 非常/d 高/a ，/w 最高/a 时/ng 能/v 达到/v [80/m %/w 多/a]/mq ！/w ”/w 帕尔哈提·依/nrf 不/d 拉/v 音/n 说/v ，/w 由于/p 地区/n 财力/n 有限/a 等/udeng 原因/n ，/w 同年/d 7月1日/t 这/rzv 条/q 航线/n 就/d 无奈/d 地/ude2 停飞/v 了/ule ，/w 目前/t 只/d 为/p [乌鲁木齐/ns 国际/n 机场/nis]/nt 备降/vn 使用/v 。/w 
“/w 吐鲁番/ns 作为/p [新疆/ns 旅游/vn]/nz 大区/n ，/w 虽然/c 有/vyou 机场/nis ，/w 但/c 至今/d 没有/v 航线/n ；/w 航线/n 即便/c 开通/v ，/w 政府/nis 斥资/v 很大/d ，/w 无法/v 长期/d 为/p 继/vg 。/w ”/w 帕尔哈提·依/nrf 不/d 拉/v 音/n 说/v ，/w 建议/n [自治区/n 人民政府/nis]/nz 同/p 民航/n 沟通/v ，/w 将/d [吐鲁番/ns 机场/nis]/nz 充分/ad 利用/v 起来/vf ，/w 借助/v 它/rr 形成/v 疆/b 内/f 旅游/vn 新/a 环线/n 。/w 
除了/p “/w 翘首/vd ”/w 盼/v 客机/n 外/f ，/w 帕尔哈提·依/nrf 不/d 拉/v 音/n 对/p 货机/n “/w 光临/v ”/w [吐鲁番/ns 机场/nis]/nz 也/d 同样/d 充满/v 期待/vn 。/w “/w 如果/c 将/d 吐鲁番/ns [航空/n 货运/n]/nz 作为/p [乌鲁木齐/ns 国际/n 机场/nis]/nt 的/ude1 一部分/m ，/w 开通/v [航空/n 货运/n]/nz 等/udeng 运输/v 线路/n ，/w 不仅/c 能/v 有效/a 保障/v 新疆/ns 货运/n 航线/n 的/ude1 正常/a 运行/vn ，/w 缓解/v 乌鲁木齐/ns 客货/n 航运/n 的/ude1 紧张/a 矛盾/an ，/w 还/d 可以/v 盘活/vn [吐鲁番/ns 机场/nis]/nz 大部分/n 时间/n 资产/n 闲置/vn 的/ude1 不利/a 状况/n ，/w 更/d 有利于/v 促进/vn 吐鲁番/ns 乃至/c 新疆/ns 的/ude1 仓储/vn 、/w 物流/n 、/w 电子商务/nnd 等/udeng [现代/ntc 服务业/n]/nz 的/ude1 快速/d 发展/vn 。/w ”/w 
“/w 希望/v [吐鲁番/ns 机场/nis]/nz 能/v 尽快/d 真正/d ‘/w 飞/vi ’/w 起来/vf ！/w ”/w 帕尔哈提·依/nrf 不/d 拉/v 音/n 说/v 。/w （/w 袁蕾/nr ）/w 
