人民网/nz 乌鲁木齐/ns 1月19日/t 电/n （/w 罗继娜/nr ）/w “/w [新疆/ns 股权/n 交易/vn 中心/nis]/nt 应/v 尽快/d 建立/v 完善/vn 立体/b 的/ude1 [资本/n 市场/n]/nz ，/w 提高/v 融资/vn 额度/n ，/w 解决/v [企业/n 融资/vn]/nz 难/a 问题/n ，/w 使/v 之/uzhi 能够/v 满足/vn 丝绸之路/n 经济带/n 金融中心/nis 的/ude1 需要/vn 。/w ”/w 16日/t ，/w [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n]/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 尼加提·阿布都热依木/nrf 。/w 
[新疆/ns 股权/n 交易/vn 中心/nis]/nt 是/vshi 由/p [自治区/n 人民政府/nis]/nz 批准/v 设立/vn 的/ude1 全/a 疆/b 唯一/b 的/ude1 区域性/n 股权/n [交易/vn 市场/n]/nz ，/w 作为/p [多层次/n 资本/n 市场/n]/nz 的/ude1 [重要/a 组成/v]/nz 部分/n ，/w [新疆/ns 股权/n 交易/vn 中心/nis]/nt 已/d 成为/v 中小企业/n 进入/v 更高/d 层次/n [资本/n 市场/n]/nz 的/ude1 预科班/nz ，/w 通过/p 挂牌/vi 帮助/v 解决/vn 中小企业/n 发展/vn 中/f 遇到/v 的/ude1 资金/n 问题/n 、/w 规范/v 发展/vn 等/udeng 问题/n ，/w 助推/vn 中小企业/n 健康/a 、/w 持续/vd 、/w 快速/d 发展/vn 。/w 
尼加提·阿布都热依木/nrf 分析/vn ，/w 虽然/c 新疆/ns 股权/n [交易/vn 市场/n]/nz 就/d 给/p 中/f [小/a 微/ag 企业/n]/nz 提供/v 了/ule 一个/mq 很好/ad 的/ude1 融资/vn 平台/n ，/w 但/c 其/rz 作用/n 发挥/v 还/d 不/d 充分/ad ，/w 融资/vn 平台/n 还/d 不够/a 完善/v ，/w 融资/vn 额度/n 还/d 较小/d 。/w 
新疆/ns 99.8%/m 的/ude1 企业/n 是/vshi 中/f [小/a 微/ag 企业/n]/nz ，/w 其中/rz 有/vyou 很多/m 优质/b 企业/n 所处/nz 行业/n 和/cc 未来/t 成长/vi 性/ng 较好/d ，/w 又/d 符合/v 国家/n 的/ude1 [产业/n 政策/n]/nz ，/w 但/c 苦于/v 缺乏/vn 资金/n ，/w 规模/n 一直/d 上/f 不/d 去/vf 。/w 
另外/c ，/w 尼加提·阿布都热依木/nrf 还/d 指出/v ，/w 新疆/ns 中小企业/n 面临/v 着/uzhe [相关/vn 部门/n]/nz 对/p [无形/b 资产/n]/nz 认可/vn 不到/v 位/q 的/ude1 主要/b 问题/n ，/w 如/v 知识产权/nz 、/w 企业/n 品牌/n 在/p 内地/n 可以/v 向/p [银行/nis 融资/vn]/nz 作/v 抵押/vn ，/w 但/c 在/p 自治区/n 还/d 不行/a ，/w 应该/v 加快/vn 完善/v 这/rzv 方面/n 的/ude1 政策/n ，/w 把/pba 新疆/ns 的/ude1 [资本/n 市场/n]/nz 搞好/v 。/w 
2013年/t 以来/f ，/w [新疆/ns 股权/n 交易/vn 中心/nis]/nt 分别/d 在/p 乌鲁木齐/ns 、/w 昌吉/ns 、/w 巴州/nz 等/udeng [9/m 个/q]/mq 地/ude2 州/n 及/cc [20/m 多家/mq]/mq [证券/nis 营业部/nis]/nz 进行/vn [中小企业/n 融资/vn]/nz 、/w 政策/n 宣讲/v 、/w 资金/n 扶持/v 、/w 上市/vn 咨询/vn 等/udeng 相关/vn 培训/vn 。/w 同时/c 给予/vn 挂牌/vi 的/ude1 [股份/n 有限公司/nis]/nis [40/m 万元/q]/mq [中介/n 机构/n]/nz 费用/n 财政/n 补助/vn ，/w 挂牌/vi 企业/n 转/v 至/p [新三板/nz 挂牌/vi]/nz 的/ude1 再/d 给予/vn [20/m 万元/q]/mq 财政/n 补助/vn 的/ude1 [优惠/vn 政策/n]/nz 。/w 
[新疆/ns 股权/n 交易/vn 中心/nis]/nt 发展/vn 的/ude1 更/d 活跃/a ，/w [周边/n 国家/n]/nz 的/ude1 企业/n 都/d 可能/v 来/vf 挂牌/vi 融资/vn ，/w 将/d 促进/v 我国/n 和/cc 周边/n 经济体/n 的/ude1 融合/vn 。/w 在/p 共建/v “/w 丝绸之路/n 经济带/n ”/w 的/ude1 历史/n 大/a 背景/n 下/f ，/w [新疆/ns 股权/n 交易/vn 中心/nis]/nt 将/d 会/v 在/p [资金/n 融通/v]/nz 、/w [信息/n 交流/vn]/nz 等/udeng 方面/n 发挥/v 越来越/d 重要/a 的/ude1 作用/n 。/w 
