人民网/nz 乌鲁木齐/ns 1月19日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 杨宝华/nr ）/w 19日/t ，/w 笔者/n 从/p [新疆/ns 奎屯市/ns 委办/nz]/nt 了解到/v ，/w 一项/mq 倡导/v 节能/vn 、/w 健康/a 、/w 低碳/n 、/w 环保/n 的/ude1 [公共/b 自行车/n]/nz 援/vg 疆/b 项目/n 近日/t 在/p 奎屯市/ns 启动/v 。/w 
奎屯市/ns [公共/b 自行车/n]/nz 项目/n 是/vshi 徐州市/ns [第八/m 批/q]/mq 援/vg 疆/b [重点/n 项目/n]/nz ，/w 也/d 是/vshi 奎屯市/ns 2014年/t 为/p [人民/n 群众/n]/nz 办/v 的/ude1 实事/n 之一/rz ，/w 一期/b 工程/n 投资/vn [1000/m 万元/q]/mq ，/w 建设/vn [30/m 个/q]/mq 点/qt ，/w 每个/r 点/qt 投放/v [20/m 辆/q]/mq 自行车/n ，/w 总计/v [600/m 辆/q]/mq 。/w 
为/p 确保/v 该/rz 项目/n 顺利/ad 实施/v ，/w 奎屯市/ns 专门/d 成立/vi 了/ule 领导小组/nis ，/w 制定/v 了/ule [实施/v 方案/n]/nz ，/w 倒/vi 排/v 了/ule 工期/n ，/w 计划/n [2/m 月份/n]/mq 之前/f 完成/v 所有/b [前期/f 工作/vn]/nz ，/w [3/m 月初/t]/mq 开工/vi 建设/vn ，/w [5/m 月份/n]/mq 投入/v 使用/vn 。/w [项目/n 总投资/nz]/nz [1000/m 万元/q]/mq ，/w 一期/b [工程/n 规划/n]/nz 布局/n [30/m 个/q]/mq 点/qt 。/w 
[伊犁/ns 州/n 党委/nis]/nt 常委/nnt 、/w [奎屯/n 市委/nis]/nt 书记/nnt 赵永龙/nr 指出/v ，/w 自行车/n 作为/p [城市/n 公共/b 交通/n 系统/n]/nz 的/ude1 有效/a 补充/vn ，/w 也/d 是/vshi 提高/v 和/cc 完善/v [公路/n 交通/n]/nz 能力/n ，/w 对/p 破解/v 行路/v 难/a 、/w 停车/vi 难/a 具有/v [重要/a 作用/n]/nz ，/w 项目/n 建成/v 实施/vn 将/d 方便/a 市民/n 和/cc 游客/n “/w 快乐/a 单骑/n ，/w [绿色/n 出行/vi]/nz ”/w ，/w 为/p 奎屯/n 赢得/v 一张/mq 独具/v 竞争力/n 的/ude1 绿色/n 名片/n 。/w 
