开启/v 新思路/nz ，/w 建设/vn 新/a “/w 丝/n 路/n ”/w ，/w 在/p 2014年/t 的/ude1 新疆/ns “/w 两会/n ”/w 上/f ，/w “/w 丝绸之路/n 经济带/n ”/w 成为/v 代表/nnt 、/w 委员/nnt 们/k 的/ude1 [热门/a 话题/n]/nz ，/w 但/c “/w 丝绸之路/n 经济带/n ”/w 离/v 新疆/ns 有/vyou 多/a 远/a 呢/y ？/w 
“/w 丝绸之路/n 经济带/n ”/w 是/vshi 中国/ns 与/cc 西亚/ns 各国/rzs 之间/f 形成/v 的/ude1 一个/mq 在/p 经济/n 合作/v 区域/n ，/w 大致/d 在/p [古/tg 丝绸之路/n]/nz 范围/n 之上/f ，/w 包括/v 西北/ns 陕西/ns 、/w 甘肃/ns 、/w 青海/ns 、/w 宁夏/ns 、/w 新疆/ns 等/udeng 五/m 省区/n ，/w 西南/ns 重庆/ns 、/w 四川/ns 、/w 云南/ns 、/w 广西/ns 等/udeng 四/m 省市区/nz ，/w 2013年/t 由/p [中国/ns 国家/n 主席/nnt]/nz 习近平/nr 提出/v 的/ude1 建设/vn “/w 丝绸之路/n 经济带/n ”/w ，/w 将/d 对/p [世界/n 经济/n]/nz 产生/v 重要/a 影响/vn 。/w 
对于/p 新疆/ns 来说/uls ，/w 丝绸之路/n 经济带/n 让/v 新疆/ns 的/ude1 [区位/n 优势/n]/nz 更/d 明显/a 。/w 
对/p 内/f ，/w 新疆/ns 是/vshi [古/tg 丝绸之路/n]/nz 经济带/n 北/f 、/w 中/f 、/w 南/b [三/m 带/v]/mq 全部/m 穿越/v 境内/s 并/cc 交汇/v 的/ude1 省区/n ；/w 对外/vn ，/w 新疆/ns 与/cc [中亚/ns 国家/n]/nz 相连/vi 有/vyou 近/a [30/m 个/q]/mq 口岸/n 和/cc 2000多公里/m 边境线/n 。/w 新疆/ns 由此/d 成为/v 了/ule [中国/ns 内地/n]/nz 与/cc 南亚/ns 、/w 西亚/ns 、/w 欧洲/ns 各国/rzs 开展/v 经贸/b 、/w [文化/n 交流/vn]/nz 与/cc 合作/vn 的/ude1 [战略/n 枢纽/n]/nz 。/w 
针对/p 这/rzv 一/m 难得/a 的/ude1 历史/n 机遇/n ，/w 新疆/ns “/w 两会/n ”/w 的/ude1 代表/nnt 、/w 委员/nnt 提出/v 新疆/ns 要/v 紧紧/d 围绕/v “/w 丝绸之路/n 经济带/n ”/w 建设/vn ，/w 打造/v “/w 丝绸之路/n 经济带/n 核心区/nz ”/w ，/w 推进/vi 全方位/n 开放/v 。/w 
新疆/ns 主席/nnt 努尔·白克力/nrf 在/p 16日/t 的/ude1 [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 中/f 提出/v ，/w 要/v 发挥/vn 地缘/n 人文/n 优势/n ，/w 努力/ad 把/pba 新疆/ns 建设/vn 成为/v 丝绸之路/n 经济带/n 上/f 重要/a 的/ude1 [交通/n 枢纽/n]/nz 中心/nis 、/w [商贸/n 物流/n]/nz 中心/nis 、/w 金融中心/nis 、/w 文化/n [科技/n 中心/nis]/nt 、/w [医疗/n 服务/vn]/nz 中心/nis 。/w 
新疆/ns [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 提出/v 建设/vn “/w [五/m 个/q]/mq 中心/nis ”/w ，/w 首位/n 便是/v [交通/n 枢纽/n]/nz 中心/nis 。/w 对此/d ，/w 新疆/ns 人大代表/nnt 、/w [南航/n 新疆/ns 分公司/nis]/nt 总经理/nnt 富/vg 璞/ng 岩/ng 建议/n ，/w 要/v 把/pba 新疆/ns 从/p “/w 末梢/n ”/w 变成/v “/w 通道/n ”/w ，/w 建议/n 乌鲁木齐/ns [充分/ad 发挥/v]/nz 毗邻/vi 中亚/ns 的/ude1 优势/n ，/w 努力/ad 建设/vn 中/f 西亚/ns 核心/n [航空/n 枢纽/n]/nz 。/w 
新疆/ns 人大代表/nnt 、/w [新疆/ns 交通/n 运输/vn 厅/n]/nt 厅长/nnt 里加提/nz  苏里堂/nr 也/d 对/p “/w 通/v ”/w 作出/v 了/ule 回应/vn 说/v ，/w 目前/t ，/w 新疆/ns 已经/d 确定/v 了/ule 南线/nz 、/w 中/f 线/n 、/w 北/f 线/n 方案/n ，/w 提升/v 道路/n 通达/v 能力/n 。/w 
[新疆/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 蒋平安/nr 说/v ，/w 新疆/ns 要/v 建设/vn 成为/v 丝绸之路/n 经济带/n 上/f 的/ude1 核心区/nz ，/w 建议/n 在/p 新疆/ns 建立/v “/w 中国/ns —/w 中亚/ns [自由/a 贸易区/n]/nz ”/w 发挥/v 前沿/s 、/w 载体/n 、/w 过渡带/nz 、/w 桥头堡/n 及/cc 重要/a 受益/vi 区/n 的/ude1 作用/n ，/w [吸引/v 外资/n]/nz ，/w 增强/v 竞争力/n ，/w 实现/v 新疆/ns 的/ude1 [跨越式/b 发展/vn]/nz 。/w 
新疆/ns 人大代表/nnt 、/w 发改委/nis 党组/nis 副书记/nnt 、/w 主任/nnt 张春林/nr 就/d 说/v ，/w 加上/v 现有/vn 的/ude1 阿拉山口/nrf 保税区/n 和/cc [中/f 哈/b 合作/vn 中心/nis]/nt ，/w 新疆/ns 将来/t 一共/d 要/v 申/vg 建/v [8/m 个/q]/mq 保税区/n ，/w 为/p 推动/v 同/p 沿边/nz 国家/n 的/ude1 [自由/a 贸易区/n]/nz 建设/vn 打下/v 基础/n 。/w 
新疆/ns 人大代表/nnt 、/w [伊犁/ns 哈萨克/nsf 自治州/n]/ns 州长/nnt 马宁·再尼勒/nrf 说/v ，/w 伊犁/ns 将/d [充分/ad 发挥/v]/nz [霍尔/nrf 果/ng 斯/b 经济/n 开发区/ns]/nz 的/ude1 优势/n ，/w 当/p 好/a 对外开放/vl 的/ude1 桥头堡/n 。/w 
新疆/ns 人大代表/nnt 、/w [哈密/ns 地委/nis]/nt 委员/nnt 牙/n 生/v  司/ng 地/ude2 克/q 说/v ，/w 哈密/ns 东/f 接/v 内地/n ，/w 将/d 推进/vi 新型/b 综合/v 能源/n ，/w 新型/b [装备/n 制造/vn]/nz 、/w 新材料/nz 加工/vn 和/cc [现代/ntc 物流/n]/nz 建设/vn ，/w 围绕/v 疆/b 电/n 东/f 送/v 、/w 西/f 煤/n 东/f 送/v 谋划/vn 发展/vn ，/w 建设/v 丝绸之路/n 经济带/n 重要/a 增长极/n 。/w 
19日/t 上午/t ，/w 记者/nnt 翻开/v [新疆/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 的/ude1 大会/n 发言/vi 材料/n ，/w [142/m 个/q]/mq 建议/n 中/f ，/w 含有/v “/w 丝绸之路/n 经济带/n ”/w 关键词/n 的/ude1 建议/n 就/d 有/vyou [13/m 个/q]/mq 。/w 
在/p 采访/v 过程/n 中/f ，/w 新疆/ns “/w 两会/n ”/w 代表/nnt 、/w 委员/nnt [纷纷/d 表示/v]/nz ，/w 随着/p 中国/ns 和/cc 新疆/ns [各级/r 政府/nis]/nz 的/ude1 强力/n 推动/v ，/w 相信/v “/w 丝绸之路/n 经济带/n ”/w 离/v 新疆/ns 、/w 离/v 相关/vn 省区/n 、/w 离/v 普通/a 百姓/n 和/cc 客商/nnd 已经/d 不/d 远/a 。/w (/w 程勇/nr )/w 
