[浙江省/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 、/w [浙江省/ns 统计局/nis 社会/n 科技处/nis]/nt 处长/nnt 陈晓明/nr 正在/d 发言/vi 。/w 徐乐/nr 静摄/nz 
2013年/t ，/w [浙江/ns 杭州/ns]/ns 频频/d 被/pbei 曝/vg 出现/v 自来水/n 异味/n ，/w 饮用水/n 安全/an 备受/v 考验/vn 。/w 19日/t ，/w [浙江省/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 、/w [浙江省/ns 统计局/nis 社会/n 科技处/nis]/nt 处长/nnt 陈晓明/nr 提出/v ，/w 杭州/ns 居民/n 的/ude1 饮用水/n 占/v 日常/b 用水/n 约/d [一/d 成/v]/mq ，/w 应/v 在/p 杭州/ns 等/udeng 城市/n [分/qt 质/ng 供水/vn]/nz ，/w 不仅/c 保证/v 水质/n 安全/an ，/w 也/d 能/v 节约/vn 优质/b 水资源/n 。/w 
2013年3月初/t ，/w 杭州/ns 开始/v 出现/vn 自来水/n 异味/n 事件/n ，/w 市民/n 反映/v 自来水/n 中/f 混杂/v 的/ude1 异味/n 包括/v 化粪池/n 味/ng 、/w 汽油味/n 等等/udeng 。/w 
[一/d 波/n 未平/nz 一/d 波/n 又/d 起/vf]/nz ，/w 在/p 该/rz 次/qv 事件/n 未/d 查明/v 的/ude1 情况下/nz ，/w 5月/t 异味/n 事件/n 再现/v 。/w 而/cc 最近/t 的/ude1 一次/mq 异味/n 事件/n ，/w 又/d 发生/v 在/p 2013年12月/t 。/w 
市民/n 担心/v 饮水/n 安全/an ，/w 政府/nis 着手/v 饮/v 千岛湖/ns 水/n 入/v 杭/b ，/w 此行/rzv 是否/v 指标/n 又/d 治本/vi 呢/y ？/w 
[浙江省/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 、/w [浙江/ns 大学/nis 实验室/nis]/nt 与/cc [设备/n 管理处/nis]/nt 副处长/nnt 雷群芳/nr 表示/v ，/w 不仅/c 是/vshi 水源/n 可能会/nz 被/pbei 污染/vn ，/w 自来水/n 管道/n 的/ude1 质量/n ，/w 管材/n 腐蚀/v 和/cc 老化/vi ，/w 都/d 可能/v 带来/v 饮用水/n 的/ude1 [二/m 次/qv 污染/vn]/nz 。/w 
“/w 应/v 建立/vn 监测/v 饮用水/n 管网/n 末端/n 水质/n 问题/n 的/ude1 机制/n ，/w 来/vf 指导/v 民众/n 维护/v 水质/n 安全/an 。/w ”/w 雷群芳/nr 如是说/dl 。/w 
[浙江省/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 、/w [浙江省/ns 统计局/nis 社会/n 科技处/nis]/nt 处长/nnt 陈晓明/nr 则/d 建议/n ，/w 在/p 杭州/ns 等/udeng 城市/n 实行/v [分/qt 质/ng 供水/vn]/nz ，/w 也/d 就是/v 将/d [生活/vn 用水/n]/nz 和/cc 饮用水/n ，/w 用/p 两个/mq 管道/n 分开/vi 。/w “/w 这/rzv 无论是/c 从/p 保证/v 供水/vn 角度/n ，/w 还是/c 节约/v 优质/b 水资源/n 的/ude1 角度/n ，/w 都/d 是/vshi 势在必行/vl 的/ude1 。/w ”/w 陈晓明/nr 说/v ，/w 据调查/nz ，/w 目前/t 我们/rr 饮用水/n 占/v 日常/b 用水/n 的/ude1 比例/n 5%-10%/m ，/w 绝大部分/m 是/vshi [生活/vn 用水/n]/nz 、/w [生产/vn 用水/n]/nz 等/udeng 。/w 实施/v [分/qt 质/ng 供水/vn]/nz 后/f ，/w 可以/v 让/v 优质/b 水资源/n 惠及/v 千千万万/m 的/ude1 民众/n 。/w 
如何/ryv 实施/v [分/qt 质/ng 供水/vn]/nz ？/w 其/rz 难点/n 又/d 在/p 何处/rys ？/w 陈晓明/nr 表示/v ，/w [分/qt 质/ng 供水/vn]/nz 不仅/c 涉及/v 到/v [城市/n 规划/n]/nz 、/w [市政/n 建设/vn]/nz 、/w [卫生/an 检验/vn]/nz 等/udeng 多方面/n ，/w 需要/v 各/rz 方面/n 配合/v 。/w 而且/c 实施/v 成本/n 比较/d 高/a 。/w 
“/w 从/p 杭州/ns 开始/v ，/w 可以/v [以/p 点/qt 带/v 面/nf]/nz ，/w 先/d 开始/v 城市/n 部分/n 区域/n [分/qt 质/ng 供水/vn]/nz 的/ude1 [试点/vn 工作/vn]/nz 。/w ”/w 陈晓明/nr 表示/v ，/w 环境污染/gg 的/ude1 治理/vn ，/w 是/vshi 一个/mq 漫漫/z 长途/b ，/w 可以/v 逐步/d 进行/vn 。/w 
雷群芳/nr 也/d 认为/v ，/w 现有/v 自来水/n 厂/n 的/ude1 处理/vn 工艺/n 要/v 采用/vn 较为/d 可行/a 的/ude1 [饮用水/n 深度/n 处理/vn 技术/n]/nz ，/w 以/p 保证/v 水质/n 安全/an 。/w (/w 徐乐静/nr 邵思翊/nr )/w 
