[71/m 发/v]/mq 手枪/n 子弹/n 。/w 
金山/n 所/usuo 民警/nnt 撬开/nz 陈建民/nr 的/ude1 装备/n 柜/ng ，/w 取出/v 子弹/n 。/w 
2009年/t ，/w 福建省/ns 福州市/ns 一名/mq 民警/nnt [执行/v 任务/n]/nz 中/f 出现/v 意外/a ，/w 导致/v 失忆/nz ，/w 5年/t 后/f ，/w 该/rz 民警/nnt 借/v 着/uzhe [一条/mq 短信/n]/nz 记/v 起/vf 其/rz 尚未/d 完成/v 交接/vn 的/ude1 [71/m 发/v]/mq 子弹/n 。/w 福建省/ns 福州市/ns 仓山/ns 警方/n 19日/t 披露/v ，/w 目前/t ，/w 该/rz [71/m 发/v]/mq 子弹/n 已/d 被/pbei 安全/an 移交/v 。/w 
“/w 教导员/nnt 同志/n ，/w 我/rr 是/vshi 你们/rr 派出所/nis 退休/v 民警/nnt 陈建明/nr 的/ude1 姐姐/n 。/w 是/vshi 我/rr 弟弟/n 让/v 我/rr 来/vf 的/ude1 ，/w 他/rr 说/v 有/vyou [几十/m 发/v]/mq 子弹/n 在/p 他/rr 的/ude1 装备/n 柜/ng 里/f 。/w ”/w 子弹/n ？/w 听到/v 这个/rz 字眼/n ，/w [福州市/ns 公安局/nis]/nto [金山/n 派出所/nis]/nto 陈伟明/nr 教导员/nnt 一/m 惊/v ，/w 急忙/d 带着/vn 值班/vn 民警/nnt 来到/v 派出所/nis 的/ude1 装备/n 室/n ，/w 撬开/nz 了/ule 陈建明/nr 的/ude1 柜子/n 。/w 果真/d ，/w 在/p 陈建明/nr 的/ude1 装备/n 柜/ng 紧锁/nz 的/ude1 抽屉/n 里/f 取出/v 了/ule [51/m 发/v]/mq “/w 五四式/b ”/w 和/cc [20/m 发/v]/mq “/w [六/m 四/m 式/k]/mq ”/w 手枪/n 子弹/n ，/w 以及/cc 一份/mq [询问/v 笔录/n]/nz 。/w 
警务/n 室/n 里/f 来/vf 的/ude1 “/w 神秘/a ”/w 来客/n 
2009年3月/t 的/ude1 一天/mq 下午/t ，/w 时/ng 年/qt [58/m 岁/qt]/mq 的/ude1 [金山/n 派出所/nis 台/q]/nt 屿/ng 村/n [社区/n 民警/nnt]/nnt 陈建明/nr 刚刚/d 结束/v 日常/b 走访/v 巡查/vn 工作/vn 回到/v 警务/n 室/n 。/w 才/d 坐下/vi 没/d 一会/t ，/w 警务/n 室/n 里/f 走进/v 一位/mq 年轻人/n 。/w 
年轻人/n 坐下/vi 后/f ，/w 将/d [随身/d 携带/v]/nz 的/ude1 一个/mq 塑料袋/n 放在/v 桌面/n 上/f ，/w 将/d 袋子/n 里/f 的/ude1 报纸/n [一/d 层层/q]/mq 揭开/v 。/w 原来/d ，/w 用/p 报纸/n 层层/q 包裹/n 起来/vf 的/ude1 竟是/v [71/m 发/v]/mq 尚未/d 击发/nz 过/uguo 的/ude1 手枪/n 子弹/n 。/w 
陈建明/nr 在/p 与/cc 年轻人/n 的/ude1 详细/a 交谈/vi 后/f ，/w 了解到/v 这些/rz 子弹/n 是/vshi 年轻人/n 曾/d 当/p 过/uguo 兵/n 的/ude1 父亲/n 的/ude1 遗物/n 。/w 做完/v 笔录/n ，/w 陈建明/nr 将/d 这些/rz 子弹/n 收好/nz ，/w 送走/vi 了/ule 年轻人/n ，/w 并/cc 将/d 子弹/n 带回/v 派出所/nis 。/w 刚/d 走进/v 派出所/nis ，/w 陈建明/nr 就/d 接到/v 通知/n ，/w 让/v 他/rr 立即/d 出发/vi 参加/v 一场/mq 安全/an 警卫/nnt 。/w 由于/p 没/d 时间/n 和/cc 负责/v 接收/vn 保管/v 危/ag 爆/v 物品/n 的/ude1 [内勤/nnd 民警/nnt]/nz 交接/vn ，/w 陈建明/nr 只好/d 先/d 将/d 这些/rz 子弹/n 锁/v 进/vn 自己/rr 装备/n 柜/ng 的/ude1 抽屉/n 里/f ，/w 打算/v 等/udeng 保卫/v 结束/vn 后/f 再行/d 移交/v ，/w 可/v 谁/ry 也/d 不曾/d 想到/v ，/w 一个/mq 不幸/a 却/d 悄悄/d 来临/vi 。/w 
[一场/mq 意外/a]/nz 让/v 子弹/n 被/pbei 遗忘/v 
民警/nnt 陈建明/nr 抵达/v 警卫/nnt 现场/s 工作/vn 时/ng ，/w 突然/ad 瘫倒/nz 在/p 地/ude2 。/w 经/p 抢救/v ，/w 陈建明/nr 虽然/c 脱离/v 了/ule 生命/n 危险/an ，/w 却/d 处于/v 深度/n 昏迷/v 状态/n 。/w 
医生/nnt 诊断/vn ，/w 陈建明/nr 系/v 中风/vn ，/w 导致/v 昏迷/vn 、/w 偏瘫/vi ，/w 即使/c 清醒/a 后/f 仍/d 可能/v 出现/vn 失忆/nz 和/cc 行为/n 、/w 语言/n 功能障碍/gb 等/udeng 症状/n 。/w 
几个月/mq 后/f ，/w 陈建明/nr 慢慢/d 苏醒/vi 。/w 但/c 中风/vi 造成/v 的/ude1 脑神经/n 受损/vi 让/v 他/rr 双眼/n 迷茫/a ，/w 对/p 周围/f 的/ude1 人/n 和/cc 事/n 都/d 感觉/n 很/d 模糊/a ，/w 而且/c 半身/n 偏瘫/vi 的/ude1 他/rr 只能/v 终日/d 卧病/vi 在/p 床/n 。/w 经过/p 长期/d 的/ude1 [康复/vn 治疗/vn]/nz ，/w 陈建明/nr 的/ude1 部分/n 肢体/n 功能/n 有/vyou 了/ule 很大/d 改善/v ，/w 可/v 记忆力/n 和/cc [语言/n 表达/v 能力/n]/nz 仍/d 未见/nz 好转/vi 。/w 2011年10月/t ，/w 家人/n 替/p 陈建明/nr 办理/v 了/ule 退休/v 手续/n ，/w 让/v 他/rr 在家/vi 进一步/d 休养/v 。/w 
短信/n 唤醒/v 记忆/n 
2014年1月16日/t 晚/tg 18时/t 许/v ，/w 用/p 过/uguo 晚饭/n 的/ude1 陈建明/nr 躺在/v 床/n 上/f 休息/v 。/w 突然/ad 收到/v 警方/n 有关/vn 开展/v “/w 雷霆/n 治/v 爆/vn ”/w 专项/b 行动/vn 的/ude1 公益/n 短信/n 。/w 看/v 了/ule 短信/n 后/f ，/w 陈建明/nr 忽然/d 想起/v 了/ule 什么/ry ，/w 让/v 他/rr 急得/v 直拍/n 床板/n 。/w 闻声/v 赶来/vi 的/ude1 家人/n 从/p 他/rr 急于/v 表达/vn 的/ude1 支离破碎/al 的/ude1 片语/nz 中/f 渐渐/d 明白/v 了/ule 大概/d 。/w “/w 子弹/n …/w …/w 移交/v …/w …/w 派出所/nis …/w …/w 装备/n 柜/ng …/w …/w 马上/d 去/vf ！/w ”/w 
目前/t ，/w [金山/n 派出所/nis]/nto 民警/nnt 在/p 登记/vn 造册/v 后/f ，/w 已/d 将/d 这/rzv [71/m 发/v]/mq 子弹/n 上交/v 到/v [福州市/ns 公安局/nis]/nto 仓山/ns 分局/nis [治安/n 大队/nis]/nt 。/w 
