1月18日/t ，/w 在/p 昭苏县/ns 2014/m “/w 雪/n 之/uzhi 韵/n ”/w [冰雪/n 旅游/vn]/nz 文化节/nz 上/f ，/w 两名/mq 选手/n 在/p 参加/v 雪地/n 摔跤/vn 比赛/vn 。/w 当日/t ，/w 以/p “/w 欢乐/a 冰雪/n 游/v ，/w 美丽/a 昭苏/nz 行/ng ”/w 为/p 主题/n 的/ude1 新疆/ns 昭苏县/ns 2014/m “/w 雪/n 之/uzhi 韵/n ”/w [冰雪/n 旅游/vn]/nz 文化节/nz 在/p 该县/r 汗/n [腾格里/ns 滑雪场/n]/nt [拉开/v 帷幕/n]/nz ，/w 开幕式/n 上/f 举行/v 了/ule 独具/v 哈萨克族/nz [民族/n 风情/n]/nz 的/ude1 雪地/n 叼羊/nz 、/w 雪地/n 姑娘追/nz 、/w 马拉/nrf 爬犁/n 等/udeng 表演/vn 和/cc 比赛/vn 。/w 本次/r 活动/vn 将/d 一直/d 延续/v 到/v [3/m 月底/t]/mq ，/w 共/d 分为/v 冰雪/n 民俗/n 活动/vn 、/w 冰雪/n 趣味/n 活动/vn 、/w 冰雪/n 竞技/n 活动/vn 、/w 冰雪/n 欣赏/v 活动/vn 和/cc 冰雪/n 美食/n 活动/v 五大/n 类/q 。/w 新华社/nt 发/v （/w 刘成刚/nr 摄/vg ）/w 

这/rzv 是/vshi 1月18日/t 在/p 昭苏县/ns 2014/m “/w 雪/n 之/uzhi 韵/n ”/w [冰雪/n 旅游/vn]/nz 文化节/nz 上/f 拍摄/v 的/ude1 雪地/n 叼羊/nz 表演/vn 。/w 新华社/nt 发/v （/w 刘成刚/nr 摄/vg ）/w 
