人民网/nz 乌鲁木齐/ns 1月19日/t 电/n （/w 罗继娜/nr ）/w 16日/t ，/w [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n]/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 乌鲁木齐/ns 代表团/n 艾克拜尔·吐尔洪/nrf 建议/n ，/w 将/d 国道/n [216/m 线/n]/mq 仓房/n 沟/n 片/q 区/n [9/m 公里/q]/mq 路段/n 和/cc 乌鲁木齐市/ns 东/f 二环路/ns 两/m 项目/n 列入/v 2014年/t 建设/v 计划/n 当中/f ，/w 尽快/d 落实/v 项目/n 资金/n ，/w 早日/d 开工/vi 建设/vn 。/w 
艾克拜尔·吐尔洪/nrf 说/v ，/w 国道/n [216/m 线/n]/mq 仓房/n 沟/n 片/q 区/n [9/m 公里/q]/mq 路段/n [改建/v 项目/n]/nz 总/b 费用/n [11/m ./w 9/m 亿元/q]/mq ，/w 亟待/v 马上/d 建设/vn 。/w 而/cc 乌鲁木齐市/ns 东二环/nz 路由/gi 自治区/n 和/cc 乌/b 市/n 共同/d 建设/vn ，/w 由于/p 种种/q 原因/n ，/w 始终/d 未/d 开工/vi 。/w 2014年两/t 项目/n 希望/v 能/v 有/vyou 着落/n 。/w 
据悉/v ，/w 国道/n [216/m 线/n]/mq 仓房/n 沟/n 路/n 全长/n 约/d [9/m 公里/q]/mq ，/w 作为/p 国家/n 的/ude1 主要/b [干线/n 公路/n]/nz ，/w 是/vshi 乌/b 市/n 西南/ns 片/q 区/n 连接/v 西山/ns 、/w 后/f 峡/ng 的/ude1 一条/mq 主要/b 出入/v 口/n ，/w 也/d 是/vshi 连接/v 南疆/ns 的/ude1 重要/a 通道/n 。/w 
乌鲁木齐/ns 规划/n 东/f 二环路/ns ，/w 新建/v 环城/vn 快速路/nz 系统/n 缓解/v 市区/s 道路/n 的/ude1 巨大/a 交通/n 压力/n 和/cc 部分/n 集散/v 交通/n 压力/n ，/w 加强/v 与/cc 区域/n [干线/n 公路/n]/nz 网/n 以及/cc [城市/n 快速路/nz]/nz 、/w 主干/n 路网/n 的/ude1 衔接/vn ，/w 形成/v “/w [三/m 环/n]/mq 十二/m 射/v ”/w 的/ude1 快速/d 路网/n 格局/n ，/w 疏通/v [城市/n 交通/n]/nz ，/w 纯化/vn 市区/s [道路/n 交通/n]/nz 功能/n ，/w 加强/v 市区/s 组团/vi 之间/f 的/ude1 联系/vn ，/w 促进/v 乌鲁木齐/ns 的/ude1 经济发展/v 。/w 
