为/p 庆祝/v [嫦娥/n 三/m 号/q]/nz 任务/n [圆满/a 成功/a]/nz ，/w [中国/ns 诗/n 书画/n 研究会/nis]/nt 1月17日/t 向/p [探/v 月/n 工程/n]/nz 成就/n 展/vg 捐赠/v 了/ule [46/m 幅/q]/mq [书画/n 作品/n]/nz 。/w 这些/rz 作品/n 以/p “/w 赞颂/v 探/vn 月/n 梦圆/nz 、/w 讴歌/v 军工/n 精神/n ”/w 为/p 主题/n ，/w 由/p 国内/s 30余位/m 知名/a 艺术家/nnt 创作/vn ，/w 将/d 在/p 2014年/t 举行/v 的/ude1 [探/v 月/n 工程/n]/nz 成就/n 展/vg 上/f 展出/v 。/w 本次/r 捐赠/v 仪式/n 在/p 国家/n [国防科/nz 工/n 局/n]/nt 举行/v 。/w 
[中国/ns 探/v 月/n 工程/n]/nz 取得/v 连续/a 成功/a ，/w 创造/v 了/ule 世界/n [月球/n 探测/vn]/nz 史/ng 的/ude1 中国/ns 纪录/n 。/w 在/p 欢欣鼓舞/vl 的/ude1 同时/c ，/w [书画/n 艺术/n]/nz 界/n 的/ude1 名师/nnt 大家/rr 也/d 纷纷/d 用/p [艺术/n 创作/vn]/nz 形式/n 直抒/nz 心意/n 、/w 畅/a 写/v 情怀/n 。/w 原/b [国家/n 新闻/n 出版/v 总署/nis]/nt 副/b 署长/nnt 、/w [中国/ns 诗/n 书画/n 研究会/nis]/nt 副会长/nnt 李东东/nr 专门/d 创作/vn 了/ule 词赋/nz 作品/n 《/w 嫦娥/n 赋/ng 》/w ，/w 将/d 专业化/vn 的/ude1 科技/n 语言/n 转化/v 为/p 诗情画意/n 的/ude1 文白/nr 词赋/nz ，/w 将/d 望月/n 梦/n 、/w 追/v 月/n 梦/n 与/cc 探/v 月/n 情/n 次第/d 融合/v ，/w 成为/v 我国/n [科技/n 创新/vi]/nz 的/ude1 最新/a 成果/n 与/cc 中国/ns 词赋/nz 文学/n 的/ude1 完美/a 结合/v 。/w 著名/a 书法家/nnt 、/w [中国/ns 人民/n 革命/vn 军事/n 博物馆/nis]/nt 研究馆员/nnt 卢中南/nr 以/p [书法/n 艺术/n]/nz 的/ude1 形式/n 对/p 《/w 嫦娥/n 赋/ng 》/w 进行/vn 了/ule 再/d 创作/vn ，/w 实现/v 了/ule 思想性/n 与/cc 艺术性/n 的/ude1 高度/d 融合/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w [中国/ns 探/v 月/n 工程/n]/nz 成就/n 展/vg 由/p [科技/n 成果/n]/nz 、/w 科普/b 宣传/vn 、/w 月亮/n 文化/n [三/m 部分/n]/mq 组成/v ，/w 将/d 于/p 2014年/t 在/p 香港/ns 、/w 澳门/ns 及/cc [全国/n 重点/n]/nz 城市/n 巡回/vn 展出/v 。/w 展览/vn 将/d 通过/p 实物/n 、/w 模型/n 、/w 图片/n 、/w 影像/n 、/w [艺术/n 作品/n]/nz 、/w 科普/b 讲座/n 等/udeng 形式/n ，/w 再现/v 探/vn 月/n 梦圆/nz 的/ude1 非凡/z 历程/n ，/w 展示/v [探/v 月/n 工程/n]/nz 的/ude1 创新/vn 成果/n 。/w (/w 付毅飞/nr 吴珊/nr )/w 
