人民网/nz 乌鲁木齐/ns 1月19日/t 电/n （/w 罗继娜/nr ）/w [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n]/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 分组/vn 审议/v 中/f ，/w 跨/v 流域/n [水资源/n 管理/vn]/nz 问题/n 也/d 成为/v 各位/rr 代表/nnt 热/a 议/v 的/ude1 话题/n ，/w 大家/rr 就/d 有关/v 达坂城/ns 、/w 托克逊/ns 地区/n 、/w [阿勒泰/nsf 地区/n]/ns 的/ude1 跨/v 流域/n 河流/n 管理/vn 即/v 水资源/n 的/ude1 分配/vn 建言/nz 献策/vi 。/w 
2014年/t 新疆/ns [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 明确/a 提出/v ，/w [生态/n 环境/n]/nz 保护/vn 不断/d 加强/v ，/w 制定/v 最/d 严格/ad 水资源/n [管理/vn 制度/n]/nz 。/w 
马锐亚·哈布/nrf 都/d 拉/v 代表/nnt 建议/n ，/w 自治区/n 应/v 尽快/d 成立/vi 达坂城/ns 、/w 托克逊/ns 地区/n 跨/v 流域/n [水资源/n 管理/vn]/nz 机构/n 。/w 
达坂城/ns 地处/v [三/m 大/a]/mq 水系/n （/w 白杨河/nz 水系/n 、/w 阿拉/r 沟/n 水系/n 、/w [柴窝堡/nz 湖/n]/nz 水系/n ）/w 上游/f ，/w 人均/a 水资源/n 量/n 为/p [325/m 立方米/q]/mq ，/w 季节性/n 缺水/v 问题/n 十分/d 突出/a 。/w 而/cc 地处/v [三/m 大/a]/mq 水系/n 下游/f 的/ude1 托克逊县/ns 人均/a 水资源/n 占有量/n 为/p [5090/m 立方米/q]/mq ，/w 是/vshi 全国/n 人均/a 水量/n 的/ude1 两倍/mq ，/w 与/cc 海南省/ns 相当/d 。/w 两地/n 水资源/n 的/ude1 占有/vn 与/cc 使用/v 形成/vn 了/ule 巨大/a 的/ude1 反差/n 。/w 
另外/c ，/w [柴窝堡/nz 湖/n]/nz 近年来/dl 由于/p 补/v 水/n 不/d 及时/ad 到位/vi ，/w 每年/r 以/p 相当/d 快/a 的/ude1 速度/n 萎缩/vi 和/cc 盐碱化/vn ，/w 同时/c 由于/p 在/p [柴窝堡/nz 湖/n]/nz 周边/n 进行/vn 应急/vn 水厂/nis 建设/vn ，/w 使/v 水资源/n 紧缺/a 的/ude1 矛盾/an 更加/d 尖锐/a 。/w 
她/rr 说/v ：/w “/w [乌鲁木齐市/ns 政府/nis]/nto 就/d 此事/r 向/p [自治区/n 人民政府/nis]/nz 及其/cc [水资源/n 管理/vn]/nz 部门/n 多次/mq 报告/n ，/w 但/c 时至今日/dl ，/w 政府/nis 换/v 了/ule [几/d 届/q]/mq ，/w 主席/nnt 换/v 了/ule [几/d 任/v]/mq ，/w 得到/v 的/ude1 答复/vn 始终/d 是/vshi 正在/d 上报/vi ，/w 正在/d 研究/vn ，/w 问题/n 还是/c 得不到/v 实质性/n 的/ude1 推进/vn 或/c 解决/v 。/w ”/w 
马锐亚·哈布/nrf 都/d 拉/v 希望/vn 尽快/d 出台/vi 达坂城/ns 、/w 托克逊/ns 两地/n 科学/n 合理/a 的/ude1 [水资源/n 分配/v]/nz 和/cc 使用/v 方案/n 。/w 她/rr 期待/v 着/uzhe 本次/r 人代会/nis 后/f ，/w 这/rzv 一/m 问题/n 能够/v 引起/v [相关/vn 部门/n]/nz 法人/nnt 高度/d 重视/v ，/w 力争/v 年/qt 内有/nz 实质性/n 的/ude1 推进/vn 。/w 
而/cc 来自/v [阿勒泰/nsf 地区/n]/ns 的/ude1 代表/nnt 毛吾列/nr 提别克·阿勒斯拜/nrf 也/d 提出/v 了/ule 有关/v [额尔/nrf 齐/a 斯/b 河/n]/nz 的/ude1 管理权/n 的/ude1 问题/n 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 现在/t 阿勒泰/nsf [干部/nnt 群众/n]/nz 最/d 关心/v [额尔/nrf 齐/a 斯/b 河/n]/nz 的/ude1 [环境/n 问题/n]/nz ，/w 因为/c 它/rr 对/p ‘/w 635/m ’/w 到/v 布尔津/ns 一带/n [生态/n 环境/n]/nz [影响/vn 很大/d]/nz 。/w ”/w 
[最近/t 几年/mq]/nz [自治区/n 党委/nis]/nto 、/w 政府/nis 对此/d 给/p 与/cc 了/ule 高度/d 重视/v ，/w 但/c [额尔/nrf 齐/a 斯/b 河/n]/nz 的/ude1 管理权/n 不/d 在/p [阿勒泰/nsf 地区/n]/ns 。/w 
“/w [额尔/nrf 齐/a 斯/b 河/n]/nz 流域/n [总体/n 规划/n]/nz 至今/d 未/d 公开/ad ，/w 能否/v 将/d 规划/n 的/ude1 [部分/n 内容/n]/nz 征求/v 地区/n [党委/nis 政府/nis]/nz 和/cc 专家/nnt 意见/n ，/w 适当/a 公开/ad ，/w 给/p 规划/n 更加/d 完善/v 和/cc 符合/v 实际/n ，/w 更好/d 的/ude1 得到/v 群众/n 的/ude1 理解/vn 和/cc 支持/v 。/w [额尔/nrf 齐/a 斯/b 河/n]/nz 管理/vn 应有/v 规章制度/n 或/c 条例/n ，/w [水资源/n 分配/v]/nz 上/f 应/v 考虑/vn 当地/s 发展/vn 。/w ”/w 毛/n 吾/rr 列提别克·阿勒斯拜/nrf 说/v 。/w 
