在/p 17日/t 结束/v 的/ude1 首届/b U22/x 亚洲杯/nz 最后/f 一轮/mq 小组赛/nz 中/f ，/w 已经/d 两/m 连败/nz 提前/vd 出局/vi 的/ude1 [中国/ns U22/x 男足/nis]/nt 0:1/m 不敌/v [伊拉克/nsf 队/n]/nt ，/w 惨遭/v 小组/nis 三/m 连败/nz 。/w 赛/vn 后/f 主帅/nnt 傅博/nr 认为/v ，/w 球队/nis 通过/p [三/m 场/qv]/mq 比赛/v 收获/n 了/ule 国际/n 大赛/vn 的/ude1 经验/n ，/w 有利于/v 备战/vn 未来/t 的/ude1 赛事/n 。/w 
U22/x 亚洲杯/nz 是/vshi 2014年/t [中国/ns 球队/nis]/nt 参加/v 的/ude1 [第一/m 项/q]/mq 大赛/vn ，/w 三/m 连败/nz 的/ude1 成绩/n 确实/ad 让/v 人/n 难以/d 接受/v 。/w 在/p 恒大/nz 夺得/v 亚洲/ns 冠军/nnt 的/ude1 背景/n 之下/f ，/w 中国/ns 球迷/n 对/p [中国/ns 足球/n]/nz 重燃/v 希望/vn ，/w [中国/ns U22/x 国家队/nis]/nt 却/d 在/p 开/v 年/qt 迎来/v 惨败/vn 。/w 
但是/c ，/w 这样/rzv 的/ude1 结果/n 似乎/d 也/d 符合/v [中国/ns 足球/n]/nz 的/ude1 现状/n ：/w [广州/ns 恒大/nz]/nz 的/ude1 胜利/vn 并/cc 不是/c 整个/b [中国/ns 足球/n]/nz 的/ude1 胜利/vn ，/w 而且/c 这支/r [U22/x 国家队/nis]/nt 还/d 面临/v 着/uzhe 以/p 小/a 打/v 大/a 、/w 教练/nnt 更迭/vn 、/w 集训/vi 仓促/a 等/udeng 问题/n ，/w 所以/c 输球/v 在/p 意料之中/n 。/w 三/m 连败/nz 之后/f ，/w 外界/n 对/p 这支/r 球队/nis 和/cc 傅博/nr 的/ude1 批评/vn 声/qv 和/cc 质疑/vn 声/qv 一片/mq 。/w 不过/c 我们/rr 更/d 应该/v 多/a 看/v 失利/vn 背后/f 的/ude1 积极/ad 因素/n ，/w 对于/p 现在/t 这支/r [U22/x 国家队/nis]/nt 来说/uls ，/w 这/rzv [三/m 场/qv]/mq 比赛/vn 充其量/d 只是/d [三/m 场/qv]/mq 里/f 约/d 奥运/n 的/ude1 热身赛/n ，/w 提早/d 暴露/v 出/vf 问题/n 更/d 有利于/v 在/p 以后/f 的/ude1 时间/n 里/f 及时/ad 改正/v 。/w 而/cc 半年/mq 之后/f 进行/vn 的/ude1 [第二/m 届/q]/mq U22/x 亚洲杯/nz 预选赛/n ，/w 才/d 是/vshi 真正/d 意义/n 上/f 的/ude1 硬仗/n 。/w 
