黄兰琴/nr 是/vshi 尉犁县/ns 团结乡/ns [东/f 海子村/ns]/ns 的/ude1 养殖户/n ，/w 她/rr 家/q 养/v 了/ule [30/m 多/a]/mq 只羊/nz 、/w [若干/m 羽/ng]/mq 肉鸽/n ，/w 还/d 种植/vn 了/ule [40/m 亩/q]/mq 地/ude2 的/ude1 棉花/n 。/w 听说/v 县上/n 要/v 举办/vn 免费/vd 赴/v 外/f 培训班/nis ，/w 她/rr 积极/ad 报名/vi 参加/v ，/w 通过/p [理论/n 学习/v]/nz 和/cc [实地/d 考察/v]/nz ，/w 她/rr 之前/f 很多/m 养殖/v 方面/n 不会/v 的/ude1 问题/n 都/d 一一/m 解决/v 了/ule ，/w 准备/v 回来/v 后/f 继续/v [扩大/v 生产/vn]/nz 。/w 
1月5日/t 至/p 12日/t ，/w 尉犁县/ns 组织/n [七/m 乡/n]/mq [一/d 镇/n]/mq 干部/nnt 、/w 养殖户/n 及/cc 有/vyou 意向/n 发展/v [畜牧/n 养殖/vn]/nz 的/ude1 农户/n 共/d [45/m 人/n]/mq ，/w 赴/v [新疆/ns 农业/n 大学/nis 继续/v 教育/vn 学院/nis]/nt 参加/v 现代/ntc 畜牧业/n 技术/n 培训班/nis （/w 汉语/gi ）/w ，/w 理论/n 授课/vi [4/m 天/qt]/mq ，/w 考察/v 学习/vn [3/m 天/qt]/mq 。/w 之后/f ，/w 还有/v [两/q 期/qv]/mq [维吾尔/nz 语/ng]/nz 培训班/nis 在/p [新疆/ns 农业/n 大学/nis]/ntu 举办/v ，/w 目前/t 已有/v [112/m 名/q]/mq 维吾尔族/nz 村干部/nnt 、/w 养殖户/n 报名/vi 参加/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 这/rzv 是/vshi 尉犁县/ns 组织/n 的/ude1 第二次/mq 赴/v 外/f 考察/v 学习/vn ，/w 本次/r 培训/vn 的/ude1 培训费/n 、/w 食宿费/nz 、/w 交通费/n 都/d 是/vshi 统一/vn 由/p 县/n 财政/n 买单/vn ，/w 农牧民/n 不/d 需要/v 出/vf 任何/rz 费用/n ，/w 这样/rzv 免费/vd 的/ude1 考察/vn 学习/v 深受/v 农牧民/n 的/ude1 喜爱/vn 。/w 农牧民/n 的/ude1 积极性/n 都/d 很高/d ，/w 去年/t 没/d 报名/vi 参加/v 的/ude1 养殖户/n 今年/t 早早/d 就/d 打电话/vi 咨询/v [什么/ry 时候/n]/nz 组织/n 培训班/nis 。/w 
此次/rz 培训/vn 的/ude1 内容/n 主要/b 包括/v 现代/ntc 畜牧业/n 理论/n 、/w 饲草/n 料/n 种植/vn 加工/vn 及/cc [饲料/n 配方/n]/nz 、/w 牲畜/n 品种/n 选育/vn 及/cc 常见病/n 防治/vn 诊断/vn 等/udeng 技术/n 知识/n ，/w 这些/rz 知识/n 都/d 是/vshi 养殖户/n 们/k 最/d [迫切/ad 需要/v]/nz 的/ude1 。/w 此次/rz 培训/vn 还/d 组织/n 学员/nnt 们/k 赴/v [昌吉/ns 泰/b 昆/b 养鸡场/nis]/nt 和/cc 米/q 泉天康/nr 生猪/n 养殖场/nis 进行/vn [实地/d 考察/v]/nz 学习/v 。/w 
2014年/t ，/w 尉犁县/ns 财政/n 将/d 继续/v 投入/vn [2500/m 万元/q]/mq ，/w 重点/n 用于/v 支持/vn 特色/n 种植/vn 养殖/vn 、/w 饲草/n 料/n 种植/vn 加工/vn 、/w 牲畜/n 品种/n 改良/vn 、/w 母畜/n 引进/v 和/cc 保护/vn 、/w [设施/n 农业/n]/nz 、/w [土地/n 流转/vn]/nz 等/udeng 方面/n 的/ude1 建设/vn 。/w (/w 王冬/nr 庞博/nrf )/w 
