我国/n 首/q 个/q [百/m 万吨级/b]/nz 超稠油/nz 采油/vn 站/vi 在/p [新疆/ns 准噶尔/ns 盆地/n]/nz [风城/nz 油田/nis]/nt 风城/nz 采油/vn [二/m 站/vi]/mq 建成/v 。/w 
记者/nnt 从/p 中石油/nz [新疆/ns 油田/nis 公司/nis]/ntc 最新/a 获悉/v ，/w [风城/nz 油田/nis]/nt 是/vshi [目前/t 国内/s]/nz 最大/gm 的/ude1 超稠油/nz 油田/nis ，/w 采油/vn [二/m 站/vi]/mq 则/d 是/vshi 眼下/t [风城/nz 油田/nis]/nt 最/d 有/vyou “/w 年轻/a 活力/n ”/w 的/ude1 采油/vn 站/vi 。/w 两年/mq 来/vf ，/w 这个/rz 采油/vn 站/vi 油井/n 数量/n 从/p [300/m 口/n]/mq 发展/vn 到/v [1202/m 口/n]/mq ，/w 日产/v 原油/n 从/p [300/m 吨/q]/mq 攀升/v 到/v [3200/m 吨/q]/mq ，/w 增加/v 约/d [10/m 倍/q]/mq 。/w 截至/v 去年/t 年底/f ，/w 风城/nz 采油/vn [二/m 站/vi]/mq 年产/v 超稠油/nz 超过/v [100/m 万吨/q]/mq ，/w 成为/v 我国/n 首/q 个/q [百/m 万吨级/b]/nz 超稠油/nz 采油/vn 站/vi 。/w 
据介绍/nz ，/w 超稠油/nz 是/vshi 指/v 温度/n 低于/v [80/m 摄氏度/q]/mq 就/d 会/v 凝固/vn 的/ude1 原油/n ，/w 因/p 极/d 粘稠/a 而/cc 很难/d 被/pbei 开采/vn ，/w 是/vshi 世界/n 上/f 公认/v 的/ude1 原油/n 开采/v 难题/n 。/w [准噶尔/ns 盆地/n]/nz 西北/ns 缘/ng 的/ude1 [风城/nz 油田/nis]/nt 蕴藏/v 着/uzhe 超稠油/nz ，/w 其/rz 粘度/n 甚至/d 超过/v 世界/n 稠油/n 的/ude1 [平均/a 水平/n]/nz ，/w 用/p 常规/n 稠油/n 开发/v 方式/n 无法/v 实现/vn 有效/a 开发/vn 。/w [新疆/ns 油田/nis 公司/nis]/ntc 依靠/v 研发/v 的/ude1 高新技术/n 解决/v 了/ule 这/rzv 一/m 难题/n 。/w 截至/v 目前/t ，/w [风城/nz 油田/nis]/nt 超稠油/nz 储量/n 达到/v [4/m ./w 2/m 亿吨/q]/mq 。/w （/w 熊聪茹/nr 、/w 王晓悦/nr ）/w 
