据/p [北京市/ns 海淀区/ns 人民法院/nis]/nt 官方/n 微博/n “/w [北京/ns 海淀/ns 法院/nis]/nt ”/w 消息/n ，/w [海淀/ns 法院/nis]/nt 定于/v 2014年1月20日/t 上午/t 9时/t 公开/ad [开庭/vi 审理/v]/nz 原告/n 北京大学/ntu 及/cc [北京/ns 梦/n 桃源/ns 餐饮/n 有限公司/nis]/nt 诉/vg 被告/n 邹恒甫/nr 名誉权/n 纠纷/n 两/m 案/ng 。/w 届时/d ，/w [海淀/ns 法院/nis]/nt 官方/n 微博/n 将/d 对/p 庭审/v 情况/n 进行/vn 播报/v 。/w 
2012年8月21日/t 上午/t 9时/t 许/v ，/w 邹恒甫/nr 发/v 微博/n 称/v ：/w “/w 北大/n 院长/nnt 在/p 梦/n [桃源/ns 北大/n 医疗/n 室/n]/nt 吃饭/vi 时/ng 只要/c 看到/v 漂亮/a 服务员/nnt 就/d 必然/d 下手/vi 把/pba 她们/rr 淫贱/nz 。/w 北大/n 教授/nnt 系主任/nnt 也/d 不/d 例外/vi 。/w 所以/c ，/w 梦/n 桃源/ns 生意/n 火爆/a ，/w 除了/p 邹恒甫/nr ，/w 北大/n 淫棍/nz 太多/ad 。/w ”/w 随后/d ，/w 北京大学/ntu 和/cc [北京/ns 梦/n 桃源/ns 餐饮/n 有限公司/nis]/nt 以/p 侵犯/v 名誉权/n 为/p 由/p ，/w 将/d 邹恒甫/nr 告/v 到/v [海淀/ns 法院/nis]/nt 。/w 截至/v 当/p 月/n 24日/t 原告/n 作/v [保全/v 证据/n 公证/n]/nz 时/ng ，/w 短短/z [三/m 四/m 天/qt]/mq ，/w 该/rz 微博/n 内容/n 已/d 被/pbei 转发/v 近/a [7/m 万条/q]/mq 。/w 
北京大学/ntu 认为/v ，/w 邹恒甫/nr 以/p 侮辱/v 、/w 诽谤/v 的/ude1 方式/n 公然/d 损害/v 北大/n 名誉/n ，/w 其/rz 行为/n 构成/v 对/p 北大/n 名誉权/n 的/ude1 严重/a 侵害/vn ，/w 给/p 北大/n 造成了/v 非常/d 恶劣/a 的/ude1 社会/n 影响/vn 。/w 因此/c 北大/n 起诉/v 要求/n 邹恒甫/nr 立即/d [停止/v 侵害/vn]/nz ，/w 删除/v 微博/n 中/f 侵权/vn 文字/n ，/w 以/p 公开/ad 、/w [书面/b 形式/n]/nz 赔礼道歉/vl 。/w 
而/cc 梦/n 桃源/ns 公司/nis 认为/v ，/w 邹恒甫/nr 试图/v 将/d 其/rz 描绘/v 成/v 灯红酒绿/vl 、/w 声色犬马/n 的/ude1 场所/n 与/cc 事实/n 完全/ad 不符/v ，/w 也/d 要求/n 邹恒甫/nr 删除/v 侵权/vn 内容/n ，/w 并/cc 在/p 报纸/n 上/f 公开/ad 赔礼道歉/vl ，/w 并/cc 承担/v 梦/n 桃源/ns 公司/nis 为/p 维权/n 支出/n 的/ude1 必要/a 费用/n [2300/m 元/q]/mq 。/w 
