2013年6月2日/t ，/w 在/p [水磨沟/nz 区/n]/ns 水磨沟/nz 路/n ，/w 市民/n 沿着/p 水磨/n 河边/s 蜿蜒/z 的/ude1 小路/n 步行/vi 至/p [水磨沟/nz 公园/n]/nz 。/w 
2013年6月2日/t ，/w 车辆/n 在/p 绿树成荫/vl 的/ude1 友好/a 路上/s 行驶/vi 。/w (/w 资料/n 图/n )/w 
1月16日/t ，/w [住房/n 和/cc 城乡/n 建设部/nis]/nis [官方/n 网站/n]/nz 上/f 公布/v 了/ule 《/w 关于/p 命名/v 2013年/t [国家/n 园林/n 城市/n]/nz 、/w 县城/n 和/cc 城镇/n 的/ude1 通报/vn 》/w ，/w 乌鲁木齐市/ns 名列/v 其中/rz ，/w 成功/a 创建/v [国家/n 园林/n 城市/n]/nz 。/w 
“/w 创/v 园/ng 成功/a 表明/v 乌鲁木齐/ns 的/ude1 [园林/n 绿化/vn]/nz 工作/vn 获得/v 了/ule 国家/n 肯定/v ，/w 是/vshi 体现/v 乌鲁木齐/ns [城市/n 经济/n]/nz 、/w 社会发展/v 成果/n 的/ude1 崇高/a 荣誉/n 之一/rz ，/w 更是/d 市委/nis 市政府/n 举/v 全市/n 之/uzhi 力/n 推动/v [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 最/d 有力/a 的/ude1 见证/n 。/w ”/w 市/n [绿化/vn 委员会/nis]/nto 专职/b 副主任/nnt 佘大勇/nr 说/v ，/w 乌鲁木齐/ns 从/p 2011年/t 开始/v 正式/ad 启动/v 创建/vn [国家/n 园林/n 城市/n]/nz 工作/vn ，/w 三/m 年间/n 全市/n 上下/f 加快/v 乌鲁木齐/ns [生态/n 环境/n 建设/vn]/nz 所/usuo 做/v 的/ude1 努力/ad 没有/v 白费/v 。/w 
近年来/dl ，/w [乌鲁木齐市/ns 委/ng]/nto 市政府/n 大力/d 实施/v [园林/n 绿化/vn]/nz 建设/vn ，/w 旨在/v 改善/vn 人们/n [居住/v 环境/n]/nz 、/w 提高/v 城市/n 吸引力/n 。/w 
[市/n 林业局/nis]/nt （/w 园林/n 管理局/nis ）/w 先后/d 提出/v “/w 增/v 绿/a 、/w 护/v 绿/a 、/w 爱/v 绿/a 、/w 保/v 绿/a ”/w 的/ude1 目标/n ，/w 采取/v 见/v 缝/n 插/v 绿/a 、/w 拆墙/nz 透/v 绿/a 、/w 挖潜/vi 增/v 绿/a 、/w 拆违/nz 建/v 绿/a 等/udeng 措施/n ，/w 将/d 全市/n 建成区/nz 绿化/v 面积/n 增加/v 至/p [12157/m ./w 2/m 公顷/q]/mq 。/w 
据统计/nz ，/w 截至/v 目前/t ，/w 乌鲁木齐/ns 建成区/nz [绿化/vn 覆盖率/n]/nz 已/d 达/v 36%/m ，/w 绿地率/nz 达/v 33%/m ，/w 人均/a [公园/n 绿地/n]/nz 面积/n 达/v [9/m 平方米/q]/mq 。/w 对照/v 《/w [国家/n 园林/n 城市/n 标准/n]/nz 》/w ，/w 乌鲁木齐/ns 综合管理/v 、/w 绿地/n 建设/vn 、/w 建设/v 管控/nz 、/w [生态/n 环境/n]/nz 、/w [节能/vn 减排/v]/nz 、/w [市政/n 设施/n]/nz 、/w [人居/n 环境/n]/nz 和/cc [社会/n 保障/vn]/nz [8/m 个/q]/mq 大/a 类/q [64/m 项/q]/mq 指标/n 均/d 已/d 达到/v [国家/n 园林/n 城市/n 标准/n]/nz ，/w 并/cc 与/cc 去年/t 接受/v 住建部/nz 验收/vn 。/w 
“/w [国家/n 园林/n 城市/n]/nz ”/w 称号/n 由/p 国务院/nt 授权/v 住建部/nz 统一/vn 颁布/v ，/w 是/vshi 国家/n 评价/v [城市/n 园林/n 绿化/vn]/nz 水平/n 的/ude1 [最高/a 荣誉/n]/nz ，/w 每/rz 两年/mq 评选/vn 一次/mq 。/w 
这次/r 一共/d 公布/v 了/ule [37/m 个/q]/mq 成功/a 创建/v [国家/n 园林/n 城市/n]/nz 的/ude1 名单/n ，/w 除了/p 乌鲁木齐市/ns 以外/f ，/w [阿勒泰/nsf 市/n]/ns 和/cc [五家渠/ns 市/n]/ns 也/d 同/p 批/q 创/v 园/ng 成功/a 。/w 
[一/d 街/n]/mq 一/m 景/ng ，/w [一/d 园/ng]/mq 一品/b ，/w 创/v 园/ng 之/uzhi 路/n 扮/v 靓/n 边城/n 
2014年/t ，/w 乌鲁木齐/ns 成功/a 创建/v 成为/v [国家/n 园林/n 城市/n]/nz ，/w 这/rzv 意味着/v 城市/n 文明/n 程度/n 、/w 整体/n [经济/n 实力/n]/nz 、/w 综合/vn 服务/v 功能/n 得到/v 提升/vn 。/w 
谈到/v 创/v 园/ng 过程/n 中/f 的/ude1 艰辛/an ，/w [市/n 林业局/nis]/nt （/w 园林/n 管理局/nis ）/w 局长/nnt 翟勤盈/nr 体会/v 很深/d 。/w 
2004年/t 提出/v 创建/vn [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n]/ns [园林/n 城市/n]/nz 的/ude1 目标/n 时/ng ，/w 乌/b 市/n 建成区/nz [绿化/vn 覆盖率/n]/nz 仅/d 25.33%/m ，/w 绿地率/nz 22.47%/m ，/w 城市/n 人均/a [公园/n 绿地/n]/nz 面积/n 仅/d [4/m ./w 24/m 平方米/q]/mq ，/w 与/cc [国家/n 园林/n 城市/n]/nz 创建/v 标准/n 差距/n 很大/d 。/w 
经过/p 近年/t 的/ude1 不断/d 努力/ad 和/cc 技术/n 的/ude1 不断/d 革新/vn ，/w 截至/v 目前/t ，/w 乌/b 市/n 建成区/nz [绿化/vn 覆盖率/n]/nz 和/cc 绿地率/nz 提高/v 了/ule 近/a 11%/m ，/w 城市/n 人均/a [公园/n 绿地/n]/nz 面积/n 也/d 比/p 原来/d 增加/v 近/a 两倍/mq 。/w 
三/m 年间/n 乌鲁木齐/ns 投资/vn 近/a [44/m 亿元/q]/mq 资金/n ，/w 相继/d 建成/v 了/ule 乌鲁木齐/ns 至/p 板房/nz 沟/n 、/w 水西沟/ns 公路/n 生态/n 防护林/n 工程/n ，/w 乌鲁木齐县/ns 103/m 省道/n 绿化/v 工程/n 、/w 河滩/n 绿化/v 工程/n 、/w 城北/s 主干道/n 绿化/v 工程/n 、/w 会展中心/nis 周边/n [道路/n 绿化/vn]/nz 工程/n 等/udeng 标志性/n [生态/n 工程/n]/nz ，/w 并/cc 在/p 全市/n 范围内/nz 开展/v “/w 花园式/b ”/w 单位/n 和/cc 绿化/vn 合格/vi 单位/n 创建活动/v 。/w 
2010年/t ，/w 乌/b 市/n 成功/a 创建/v 自治区/n [园林/n 城市/n]/nz 。/w 2011年/t ，/w 乌/b 市/n [国家/n 园林/n 城市/n]/nz 创建/v 绿化/vn 建设/vn 三/m 率/v 指标/n 达标/vi 。/w 2012年初/t 着手/v 准备/vn [国家/n 园林/n 城市/n]/nz 创建/v 工作/vn 。/w 2013年/t 全力/d 做好/v 资料/n 报送/v 和/cc 迎/v 检/ng 工作/vn 。/w 再/d 到/v 今年/t 创建/v [国家/n 园林/n 城市/n]/nz 成功/a ，/w 翟勤盈/nr 说/v ，/w 这/rzv 不仅/c 是/vshi 市委/nis 市政府/n 的/ude1 正确/a 决策/vn ，/w 也/d 是/vshi 全市/n 人民/n 积极/ad 参与/v 绿化/vn 建设/vn 的/ude1 结果/n 。/w 
“/w 现在/t 的/ude1 目标/n 是/vshi 力争/v 2017年/t 成功/a 创建/v [国家/n 生态/n 园林/n 城市/n]/nz 。/w ”/w 翟勤盈/nr 说/v ，/w 要/v 力争/v 把/pba 乌鲁木齐/ns 创建/v 成为/v “/w [国家/n 生态/n 园林/n 城市/n]/nz ”/w ，/w 总体/n 上/f 形成/v 多/a 环/n 、/w 多/a 片/q 、/w 绿/a 点/qt 均布/nz 、/w 廊/ng 网/n 交织/v 、/w 蓝绿/nz 相/d 融/vi 的/ude1 [城市/n 生态/n]/nz 绿地/n 格局/n 。/w （/w 盖煜/nr ）/w 
