17日/t ,/w [广东省/ns 财政厅/nis]/nto 副厅长/nnt 叶梅芬/nr 17日两/t 度/qv 被/pbei 代表/nnt 留住/v 追问/v [财政/n 预算/n]/nz 。/w 孙毅/nr 摄/vg 
代表/nnt 审议/v 财报/nz ,/w 逐页/nz “/w 挑刺/nz ”/w 连续/a 发问/vi 要/v 回应/vn 
“/w 看/v [财政/n 预算/n]/nz 报告/n 像/v 看/v 天书/n 一样/uyy ”/w ,/w “/w 我/rr 在/p 报告/n 里面/f 找/v 不到/v 你/rr 说/v 的话/udh ,/w 这个/rz 应该/v 写/v 出来/vf ”/w …/w …/w 17日/t 的/ude1 代表/nnt 审议/v 预算/n 报告/n ,/w 不少/m 火药味/n ,/w 代表/nnt 们/k 很/d 较真/a ,/w 以至于/c 财政厅/nis 副厅长/nnt 叶梅芬/nr [两/q 度/qv]/mq 欲/d 离/v 场/qv ,/w 都/d 被/pbei 穷追不舍/vl 的/ude1 代表/nnt 留住/v 追问/v 。/w 人大代表/nnt ,/w 代表/nnt 人民/n ,/w 要/v 的/ude1 ,/w 就是/v 这/rzv 股/q 较真/a 劲/n 。/w 
17日/t 上午/t ,/w [广东省/ns 人代会/nis]/nt 分组/vn 审议/v [财政/n 预算/n]/nz 报告/n ,/w 省/n 财政厅/nis 副厅长/nnt 叶梅芬/nr 参加/v 广州/ns 团/n [1/m 组/n]/mq 审议/v ,/w 有/vyou 代表/nnt 拿着/vf 财报/nz 仔细/ad “/w 挑刺/nz ”/w ,/w 连连/d 追问/v 。/w 现场/s 叶梅芬/nr [两/q 度/qv]/mq 以/p “/w 还要/d 了解/v 其他/rzv 组/n 意见/n ”/w 为/p 由/p ,/w 欲/d 起身/vi 离开/v ,/w 都/d 被/pbei 代表/nnt 热情/an 挽留/v 。/w 
质疑/vn 1/m 
财政/n 超支/v 700亿/m 为何/ryv 无/v 说明/vn ?/w 
“/w 不怕/v 不/d 识货/vi 就/d 怕/v 货/n 比/p 货/n ,/w 我/rr 觉得/v 财报/nz 中/f 应该/v 加入/vn 与/cc 其他/rzv 省份/n 的/ude1 对比/vn 数据/n 。/w 如/v 民生/n 支出/n 江苏/ns 多少/ry ,/w 广东/ns 是/vshi 多少/ry ?/w [行政/n 经费/n]/nz 、/w 人均/a 数/n 各/rz 是/vshi 多少/ry ?/w ”/w 17日/t 座谈会/n 一/m 开始/v ,/w 代表/nnt 潘力/nr 就/d 直奔/v 主题/n ,/w 将/d 问题/n 直接/ad 抛/v 给/p 了/ule 叶梅芬/nr 。/w 
这/rzv 也/d 给/p 座谈会/n 开/v 了/ule 一个/mq 好/a 头/n ,/w 在/p 随后/d 的/ude1 代表/nnt 发言/vi ,/w 叶梅芬/nr 成为/v 代表/nnt 追问/v 的/ude1 对象/n ,/w 现场/s 有/vyou 代表/nnt 更是/d 拿着/vf 财报/nz 一页/mq 一页/mq “/w 挑刺/nz ”/w ,/w 要/v 回应/vn 。/w 
“/w 从/p [预算/n 执行/v 情况/n]/nz 来看/u ,/w 公共/b [财政/n 支出/n]/nz 去年/t 超支/v 很/d 厉害/a ,/w 能/v 不能/v 给/p 大家/rr 做/v 个/q 说明/v ?/w ”/w 代表/nnt 朱穗生/nr 一/m 开口/vi 就/d 不/d 留情/vi ,/w 直接/ad “/w 要/v 答案/n ”/w 。/w 
不等/vi 叶梅芬/nr 回答/v ,/w 他/rr 摆出/vf 厚厚/z 预算案/n ,/w 不/d 紧/d 不/d 慢/a 地/ude2 指出/v 其中/rz 的/ude1 页码/n ,/w 根据/p 2013年/t 全省/n 支出/n [执行/v 情况/n]/nz 表/n ,/w 当年/t 经过/p 省人大/n 通过/p 预算/n 支出/n ,/w 与/cc 实际/n 支出/n 差额/n 达到/v 700亿/m 。/w “/w 预算案/n 是/vshi 通过/p 人大/nis 审议/v 的/ude1 ,/w 超支/v 总是/d 有一个/mq 理由/n 吧/y ?/w ”/w 
接连/d 被/pbei 问/v ,/w 叶梅芬/nr 开始/v 解释/vn ,/w 她/rr 坦言/v 省人大/n 审查/v 预算/n 草案/n 时/ng ,/w 各地/rzs 预算/n 不一定/nz 都/d 完成/v 编制/vn 和/cc 审查/v 过程/n ,/w 因此/c 这/rzv 是/vshi 一个/mq 代/q 编/v 预算/n ,/w 数据/n 本身/rz 就/d 有/vyou 出入/v 。/w “/w 此外/c ,/w 去年/t 省/n 里面/f 搞/v 交通/n 大会战/n ,/w 增加/v 不少/m 开支/n 。/w ”/w 
“/w 我/rr 在/p 报告/n 里面/f 找/v 不到/v 你/rr 说/v 的话/udh ,/w 这个/rz 应该/v 写/v 出来/vf 。/w ”/w 朱穗生/nr 毫不客气/vl 回应/vn 。/w 
质疑/vn 2/m 
教育/vn 投入/v 的/ude1 钱/n 为何/ryv 用/p 不/d 出去/vf ?/w 
“/w 看/v [预算/n 执行/v 情况/n]/nz ,/w 教育/vn 投入/v 的/ude1 钱/n 用/p 不/d 出去/vf ,/w 是不是/v 结构/n 不合理/nz ?/w ”/w 谈起/v 民生/n 投入/v ,/w 现场/s 气氛/n 再/d 入/v 高潮/n 。/w 不等/vi 上/f 一个/mq 代表/nnt 说完/v ,/w 直接/ad 与/cc 教育/vn 打交道/vi 的/ude1 [广雅/nz 中学/nis]/nts 校长/nnt 叶丽琳/nr 抢/v 麦/ng 发言/vi :/w “/w 每条/d 线/n 都/d 要/v 钱/n ,/w [财政/n 支出/n 结构/n]/nz 是否/v 合理/a ?/w 我们/rr 现在/t 很/d 想/v 了解/vn ,/w 教育/vn 投入/v 到底/d 是/vshi 什么/ry 情况/n ?/w ”/w 她/rr 直指/v “/w 学校/nis 周边/n 修路/vi 、/w 装/v 路灯/n ,/w 这/rzv 类/q 设施/n 的/ude1 配套/vn 不能/v 算/v 教育/vn 投入/v 。/w ”/w 
代表/nnt 刘金保/nr 继续/v 接力/vn ,/w 支出/n [科技/n 投入/v]/nz 结构/n 同样/d 不合理/nz :/w “/w [科技/n 投入/v]/nz 最大/gm 头/n [8/m 个/q]/mq 多/a 亿/m ,/w 为什么/ryv 挂/v 在/p 组织部/nis 名下/n ?/w ”/w 
“/w 这笔/r 钱/n 是/vshi 用于/v 引进/vn 高科技/n 人才/n ,/w 不是/c 给/p 组织部/nis 用/p 的/ude1 。/w ”/w 叶梅芬/nr 回应/vn 。/w 
“/w 怎么/ryv 不/d 影响/vn ,/w 这个/rz 最终/d 怎么/ryv 用/p 的/ude1 ?/w ”/w 
“/w 用于/v 人才/n 安置/vn 、/w [科研/n 经费/n]/nz 。/w ”/w 
“/w 这样/rzv 的/ude1 支出/n ,/w 不算/v [科技/n 投入/v]/nz !/w ”/w 刘金保/nr 颇/d 显/v 激动/a ,/w “/w 早/a 几年/mq ,/w [科技/n 创新/vi]/nz 有/vyou [10/m 万元/q]/mq 奖励/vn ,/w 之后/f 一直/d 减/v ,/w 以后/f 会/v 不会/v 没有/v ?/w 科技/n 、/w 教育/vn 、/w 民生/n 的/ude1 投入/vn 应该/v 界定/vn 清楚/a 。/w ”/w 
■/w 特写/n 
副/b 厅/n 起身/vi 要/v 走/v 代表/nnt 集体/n 挽留/v 
审议/v 财报/nz ,/w 广州/ns 团/n [1/m 组/n]/mq 的/ude1 代表/nnt 很/d 敬业/vi ,/w 也/d 很/d 默契/a ,/w 从/p 第一个/mq 问题/n 开始/v ,/w 他们/rr 就/d 开启/v 了/ule “/w 提问/v 模式/n ”/w ,/w 由此/d ,/w 也/d 上演/v 了/ule 财政厅/nis 副厅长/nnt 叶梅芬/nr [两/q 度/qv]/mq 要/v 走/v ,/w [两/q 度/qv]/mq 遭/v 代表/nnt 挽留/v 的/ude1 花絮/n 。/w 
座谈会/n 进行/vn 约/d [40/m 分钟/qt]/mq 后/f ,/w 叶梅芬/nr 第一次/mq 以/p “/w 还要/d 去/vf 其他/rzv 组/n ”/w 为/p 由/p ,/w 准备/v 离开/v ,/w 被/pbei 代表/nnt 集体/n 挽留/v ,/w “/w 我们/rr 还有/v 很多/m 问题/n ,/w 叶/ng 厅/n 就/d [留下来/v 吧/y]/nz 。/w ”/w 
有意思/al 的/ude1 是/vshi ,/w 第二次/mq ,/w 叶梅芬/nr 的/ude1 离开/v 要求/n 再次/d “/w 被/pbei 拒/vg ”/w 。/w 
最终/d ,/w 在/p 回应/vn 完/vi [科技/n 投入/v]/nz 问题/n 后/f ,/w 叶梅芬/nr 主动/ad 起身/vi 说话/vi ,/w 并/cc 致谢/vi 代表/nnt 。/w 对于/p 她/rr 的/ude1 举动/n ,/w 代表/nnt 依然/d 没有/v 放弃/v 追问/v ,/w 叶梅芬/nr 只好/d 站/vi 着/uzhe ,/w 一边/d 收拾/v 东西/n ,/w 一边/d 回应/v 问题/n 。/w （/w 黄婷/nr ）/w 
■/w 声音/n 
“/w 关于/p 地方/n 债务/n ,/w 网上/s 传言/n 比较/d 多/a ,/w 说/v 广州/ns 是/vshi 地方/n 负债/vn 很重/nz ,/w 甚至/d 有/vyou 说/v 是/vshi [副/b 省级/b 城市/n]/nz 里/f 地方/n 负债/vn 最/d 重/a 的/ude1 ,/w 不/d 知道/v 这/rzv 到底/d 是/vshi 个/q 什么/ry 数字/n ,/w 建议/n 地方/n 债务/n 数字/n 也/d 要/v 公开/ad 透明/a 。/w ”/w 
—/w —/w 省/n 人大代表/nnt 刘小锋/nr 
”/w 对于/p 我/rr 这个/rz 非专业/b 的/ude1 人/n 来说/uls ,/w 看/v 财政/n 报告/n 还是/c 像/v 看/v 天书/n 一样/uyy ,/w 要/v 真正/d 研究/v 看懂/nz ,/w 太/d 费/n 时间/n 。/w 数字/n 的/ude1 东西/n ,/w 用图表/nz 方式/n 是/vshi 最简单/nz 的/ude1 ,/w 财报/nz 也/d 可以/v 。/w ”/w 
—/w —/w 省/n 人大代表/nnt 朱穗生/nr 
（/w 原/b 标题/n ：/w 厅/n 座/q [两/q 度/qv]/mq 欲/d 离/v 场/qv 代表/nnt 挽留/v 穷/a 追问/v ）/w 
