[中国/ns 国际/n 问题/n 研究所/nis]/nt 所长/nnt 曲星/nr 19日/t 在/p 香港/ns 表示/v ，/w 每当/p 中国/ns 希望/v “/w 向前/vi 看/v ”/w 处理/v [中/f 日/b 关系/n]/nz 时/ng ，/w 却/d 常/d 被/pbei 日本/ns “/w 拉/v 回/v ”/w [靖国/nz 神社/nz]/nz 。/w 
曲/ng 星/n 说/v ，/w 历史/n 上/f ，/w 日本/ns 给/p 中国/ns 造成了/v 极大/a 伤害/vn 。/w 日本/ns 首相/nnt 安倍/nrf 参拜/v 供奉/v [甲级/b 战犯/n]/nz 的/ude1 [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 这/rzv 代表/nnt 了/ule [日本/ns 政府/nis]/nt 对/p 战争/n 、/w 对/p 历史/n 的/ude1 态度/n 。/w 所谓/v 慰安妇/n 是/vshi 必要/a 的/ude1 、/w [侵略/vn 定义/n]/nz 未定/vi 、/w 寻求/v 突破/vn [和平/n 宪法/n]/nz ，/w 安倍/nrf 等/udeng 人/n 的/ude1 言行/n ，/w 再/d 加上/v 日本/ns 军工/n 力量/n 提升/v 、/w 透明度/n 降低/v ，/w 这/rzv 让/v 人/n 担心/v 。/w 
当天/t 在/p 港/n 举行/v 的/ude1 一场/mq 研讨会/n 上/f ，/w 原/b 美军/n [太平洋/ns 司令部/nnt]/nt 司令/nnt 威廉·法伦/nrf 表示/v ，/w 中/f 日/b 发生/v 冲突/vn 不是/c 好事/n ，/w 希望/v 两国/mq 向前/vi 看/v 。/w 对/p 美方/n 的/ude1 这/rzv 一/m 观点/n ，/w 曲/ng 星/n 作出/v 了/ule 上述/b 回应/vn 。/w 
研究/v [中国/ns 外交/n]/nz 历史/n 30年/t 的/ude1 曲/ng 星/n 介绍/v 说/v ，/w 面对/v 领土/n 、/w 领海/n 等/udeng 历史/n [遗留/v 问题/n]/nz ，/w 中国/ns 不会/v 首先/d 改变/v 现状/n 。/w 但/c 这/rzv 并不/d 意味着/v ，/w 别人/rr 改变/v 现状/n 时/ng 中国/ns 仍然/d 没/d 动作/n 。/w 中国/ns 设立/v [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz 是/vshi 为了/p 避免/v 误判/vn 、/w 维护/v 地区/n 和平/n 稳定/an ，/w 无可厚非/vl 。/w 
参加/v 此次/rz 研讨会/n 的/ude1 西班牙/nsf 前/f 外交/n 与/cc 合作/v 大臣/nnt 米格尔·安赫尔·莫拉蒂诺斯/nrf 表示/v ，/w 希望/v 他国/rzs 吸取/v 欧洲/ns 经历/n 过/uguo 两次/mq 世界大战/n 的/ude1 [经验/n 教训/n]/nz 。/w 同时/c ，/w 不要/d 忘记/v 了/ule 欧洲/ns 的/ude1 存在/vn ，/w 欧洲/ns 仍然/d 拥有/v 一定/b 实力/n ，/w 不要/d 以为/v 欧洲/ns 落伍/vi 了/ule 。/w 
对此/d ，/w 曲/ng 星/n 回应/vn 说/v ，/w 主张/v 建立/vn 多极化/vn 世界/n 的/ude1 中国/ns ，/w 从未/d 想/v 把/pba 欧洲/ns 排斥/v 在/p 外/f 。/w 中国/ns 一直/d 高度/d 关注/v 欧洲/ns 的/ude1 成功/a 。/w 正是/v 因为/c 正确地/nz 处理/vn 了/ule 历史/n 问题/n ，/w 德国/nsf 认真/ad 反省/v 了/ule 战争/n 历史/n ，/w 并/cc 向/p 受害者/n 作出/v 了/ule 赔偿/vn ，/w 甚至/d 时任/v [德国/nsf 总理/nnt]/nz 勃兰特/nrf 在/p 华沙/nsf 犹太人/n 殉难/vi 纪念碑/n 前/f 下跪/v ，/w 欧洲/ns 才/d 取得/v 了/ule 今天/t 的/ude1 成功/a 。/w 相反/vi ，/w 如果/c 希特勒/nrf 和/cc 其他/rzv 纳粹/n 战犯/n 被/pbei 供奉/v 在/p 德国/nsf 教堂/n ，/w [德国/nsf 总理/nnt]/nz 今天/t 依然/d 去/vf 参拜/v (/w 上述/b 教堂/n )/w ，/w 欧洲/ns 还/d 会/v 有/vyou 今天/t 的/ude1 成功/a 吗/y ？/w 
对/p 曲/ng 星/n 的/ude1 上述/b 观点/n ，/w 前/f 塞尔维亚/ns 外交部长/nnt 武克·耶雷米奇/nrf 说/v ，/w “/w 我/rr 的/ude1 祖国/n —/w —/w 塞尔维亚/ns 也/d 曾/d 遭受/v 侵略/vn ，/w 我/rr 对/p 战争/n 暴行/n 的/ude1 历史/n 也/d 很/d 敏感/a ，/w 所以/c 非常/d 理解/v [中国/ns 人民/n]/nz 的/ude1 情感/n 。/w ”/w (/w 赵建华/nr 李启玮/nr )/w 
