[国家/n 统计局/nis]/nto 发布/v 的/ude1 去年/t (/w 2013年/t )/w 12月70/t 个/q 大中城市/n 住宅/n [销售/vn 价格/n]/nz 变动/v 情况/n ，/w [65/m 个/q]/mq 城市/n 新建/v 住宅/n 价格/n [环比/nz 上涨/vi]/nz ，/w [同比/n 上涨/vi]/nz 的/ude1 城市/n 则/d 达到/v [69/m 个/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w 包括/v 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 广州/ns 、/w 深圳/ns 在/p 内/f 的/ude1 [一线/n 城市/n]/nz 新建/v 住宅/n 价格/n 已经/d 连续/a 第四个月/t [同比/n 涨幅/n]/nz 均/d 超/v 20%/m 。/w 
31/m 城市/n 房价/n 涨幅/n 超过/v 10%/m 
其中/rz ，/w 北京/ns 上涨/vi 20.6%/m ；/w 上海/ns 上涨/vi 21.9%/m ；/w 广州/ns 上涨/vi 20.4%/m ；/w 深圳/ns 上涨/vi 20.3%/m 。/w 同时/c ，/w [31/m 个/q]/mq 城市/n 房价/n 涨幅/n 超过/v 10%/m 。/w 
[房价/n 环比/nz]/nz 涨幅/n 延续/v 趋缓/nz 走势/n 
[中原/ns 地产/n]/ntc 首席/n 分析师/nnt 张大伟/nr 分析/vn 认为/v ，/w 整体/n 市场/n 目前/t 来看/u ，/w 2013年/t 虽然/c 出台/vi 了/ule 国/n [五/m 条/q]/mq ，/w 但/c 除/p 北京/ns 等/udeng 个别/a 城市/n 外/f ，/w 其实/d 绝大部分/m 城市/n 并未/d 落地/vi ，/w 所以/c 2013年/t 可以/v 说/v 是/vshi 2009年/t 后/f ，/w 政策/n 相对/d 宽松/a 的/ude1 一年/mq 。/w 
张大伟/nr 表示/v ，/w 2013年/t 楼市/n 成交/v 以/p 暴涨/vi 告终/vi ，/w 调控/v 政策/n 以/p 无效/vi 告终/vi ，/w 12月/t 的/ude1 [房价/n 指数/n]/nz 也/d 是/vshi 从/p 2006年/t 统计局/nis 公布/v [房价/n 指数/n]/nz 有史以来/l ，/w 新建/v 商品房/n 住宅/n 指数/n [首次/m 4/m 个/q]/mq [一线/n 城市/n]/nz 全部/m 同比/n 年度/n 涨幅/n 超过/v 20%/m 。/w [70/m 个/q]/mq 城市/n 的/ude1 平均/a [同比/n 涨幅/n]/nz 达到/v 了/ule 9.7/m ，/w 也/d 已经/d 接近/v 2010年初/t 创造/v 的/ude1 历史/n 最高/a 值/n 。/w 此次/rz 首次/m 出现/v [69/m 个/q]/mq 城市/n 全部/m [同比/n 上涨/vi]/nz ，/w 均/d 代表/nnt 了/ule 2013年/t 整体/n 市场/n 热度/n 可以/v 说/v 是/vshi 仅次于/v [2009/m -/w 2010/m 年/qt]/mq 的/ude1 爆发/vn 。/w 
此前/t ，/w 全国/n [几十/m 个/q]/mq 城市/n 公布/v [房价/n 调控/vn]/nz 指标/n ，/w 与/cc [居民/n 收入/n]/nz 持平/vi 。/w 然而/c 从/p 涨幅/n 看/v ，/w 不少/m 城市/n 大大/d 超过/v [居民/n 收入/n]/nz 。/w 
张大伟/nr 表示/v ，/w 年初/t 的/ude1 调控/vn 目标/n 大部分/n 城市/n 都/d 未完成/nz ，/w 出现/v 原因/n 很多/m 。/w 年初/t 的/ude1 国/n [五/m 条/q]/mq 打破/v 市场/n 预期/vn ，/w 到/v 全年/n 的/ude1 [信贷/n 政策/n]/nz ，/w 这些/rz 全国/n 整体/n 政策/n 依然/d 是/vshi [房价/n 上涨/vi]/nz 的/ude1 [主要/b 因素/n]/nz 。/w 在/p 全国/n [地方/n 财政/n]/nz 依然/d 只能/v 依赖/vn 土地/n 的/ude1 根本/a 制度/n 下/f ，/w [地方/n 政府/nis]/nz 也/d 的确/d 不/d 太/d 可能/v 对/p 房地产/n 下/f 重拳/nz 调控/vn 。/w 
