“/w 加上/v 现有/vn 的/ude1 阿拉山口/nrf 保税区/n 和/cc [中/f 哈/b 合作/vn 中心/nis]/nt ，/w 自治区/n 一共/d 要/v 申/vg 建/v [8/m 个/q]/mq 保税区/n ，/w 为/p 推动/v 同/p 沿边/nz 国家/n 的/ude1 [自由/a 贸易区/n]/nz 建设/vn 打下/v 基础/n 。/w ”/w [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n]/ns 人大代表/nnt 、/w 自治区/n 发改委/nis 党组/nis 副书记/nnt 、/w 主任/nnt 张春林/nr 在/p 分组/vn 审议/v 时/ng 说/v 。/w 
[政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 提出/v ，/w 抓好/v 交通/n 等/udeng 基础设施/gi [互联/vi 互通/v]/nz ，/w 推进/vi 贸易/vn 投资/vn 便利/an 化/v ，/w 争取/v 国家/n 从/p 战略/n 层面/n 推动/v 同/p 沿边/nz 国家/n 的/ude1 [自由/a 贸易区/n]/nz 建设/vn 。/w 
“/w 我们/rr 将/d 围绕/v 丝绸之路/n 经济带/n 建设/v [交通/n 枢纽/n]/nz 、/w [商贸/n 物流/n]/nz 、/w 金融/n 、/w 文化/n 科技/n 和/cc [医疗/n 服务/vn]/nz 五大/n 中心/nis ，/w [两/q 大/a]/mq 基地/nis 和/cc [8/m 个/q]/mq 保税区/n ，/w 完成/v [自由/a 贸易区/n]/nz 初步/d 构架/n ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 国家/n 向/p 西/f [开放/v 战略/n]/nz 核心区/nz 作用/n ，/w 实现/v 丝绸之路/n 经济带/n 国家/n 和/cc 地区/n 互利/vi 共赢/n 。/w ”/w 张春林/nr 说/v 。/w 
目前/t ，/w [阿拉山口/nrf 综合/vn 保税区/n]/nz 作为/p 新疆/ns 首/q 个/q [综合/vn 保税区/n]/nz 已/d 于/p 去年年初/t 封关/v 运营/vn ，/w 而/cc [中/f 哈/b 霍尔/nrf 果/ng 斯/b 国际/n 边境/s 合作/vn 中心/nis]/nt 作为/p 我国/n 首/q 个/q 跨境/vn 国际/n 边境/s 合作/v 区/n ，/w 更是/d 享受/v 多项/mq [优惠/vn 政策/n]/nz ，/w 其中/rz 就/d 包括/v 保税区/n 政策/n 。/w 另外/c ，/w 喀什/nsf 保税区/n 正在/d 审批/v 过程/n 中/f 。/w 
张春林/nr 说/v ，/w 准备/v 新/a 申/vg 建/v 的/ude1 [五/m 个/q]/mq 保税区/n 分别/d 在/p [乌鲁木齐/ns 出口/vn 加工/vn 区/n]/nz 、/w [吉木乃/ns 口岸/n]/nto 、/w [巴克/nrf 图/n 口岸/n]/nto 、/w [伊尔/nrf 克什/nrf 坦/b 口岸/n]/nto 、/w [塔/n 克什/nrf 肯/v 口岸/n]/nz 。/w 
政协/nis 委员/nnt 、/w [民革/n 中央/n]/nt 常委/nnt 、/w [民革/n 新疆/ns 区/n 委会/v]/nt 主委/nnt 蒋平安/nr 认为/v ，/w 新疆/ns 可/v 参照/vn 中国/ns —/w [东盟/ns 自由/a 贸易区/n]/nz 的/ude1 模式/n ，/w 以/p 中国/ns —/w [亚欧/n 博览会/n]/nz 为/p 平台/n ，/w 以/p 乌鲁木齐市/ns 为/p 永久/b 会址/n ，/w 在/p 条件/n 成熟/a 时/ng ，/w 推动/v 建立/vn 中国/ns —/w 中亚/ns [自由/a 贸易区/n]/nz ，/w 并/cc 逐步/d 扩展到/v 俄罗斯/nsf 、/w 巴基斯坦/nsf 、/w 印度/nsf 等/udeng 国家/n 。/w 
“/w [八/m 大/a]/mq 保税区/n 建设/vn 也/d 是/vshi [自由/a 贸易区/n]/nz 的/ude1 前期/f 基础/n 工作/vn 。/w 一旦/d 建成/v [自由/a 贸易区/n]/nz 就/d 可以/v 充分/ad 利用/v 国内/s 国外/s 两个/mq 市场/n 、/w 两种/mq 资源/n ，/w [吸引/v 外资/n]/nz ，/w 增强/v 竞争力/n ，/w 实现/v 新疆/ns 的/ude1 [跨越式/b 发展/vn]/nz 和/cc 长治久安/n 。/w ”/w 张春林/nr 说/v 。/w （/w 董少华/nr ）/w 
