伴随/v 着/uzhe 自/p 贸/vg 试验区/n “/w 落地生根/v ”/w ，/w 在/p [上海/ns 浦东/ns]/ns ，/w 一些/mq 变化/vn 悄然/d 发生/v 。/w 
浦东/ns 老/a 开发区/ns 金桥/ns 本/rz 近日/t 宣布/v 成立/vn [新兴/b 金融/n 创业园/nz]/nt ，/w 老牌/b 制造业/n 集中地/n “/w 转行/v ”/w 做/v 新兴/b 金融/n ，/w 不禁/d 引人深思/vl 。/w 
[金桥/ns 开发区/ns 管委会/nis]/nt 投资/vn 促进/v 处/n 处长/nnt 唐雯/nr 在/p 接受/v 中新社/nt 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 对/p 新兴/b 金融业/n 的/ude1 支持/vn ，/w 一方面/c 是/vshi 区内/n 企业/n 的/ude1 转型/vn 需求/n ，/w 另外/c 是因为/c 上海/ns 自/p 贸/vg 试验区/n 挂牌/vi 以来/f 发生/v 的/ude1 市场/n 变化/vn 。/w 
在/p [上海/ns 浦东/ns]/ns ，/w 悄然/d 转型/vn 的/ude1 区域/n 不仅/c 是/vshi 金桥/ns 。/w 新任/b [上海/ns 浦东/ns 新区/n]/ns 区长/nnt 孙继伟/nr 日前/t 在/p 媒体/n 见面/vi 会上/n 称/v ，/w 相/d 较/d 上世纪/nz 90年代/t 的/ude1 一次/mq 创业/vn ，/w 浦东/ns 在/p 如今/t 的/ude1 [二/m 次/qv 创业/vn]/nz 时期/n ，/w 各/rz 大/a 区域/n 要/v 在/p 产业/n 能级/n 等/udeng 方面/n “/w [二/m 次/qv]/mq 提升/v ”/w 。/w 比如/v ，/w 致力/v 看齐/vi 曼哈顿/nsf 的/ude1 陆家嘴/ns 金融城/nz ，/w 如何/ryv 优化/v 交通/n ，/w 延伸/v 发展/vn 至/p 黄浦江/ns 东岸/n ；/w 又/d 如/v 沪/b 上/f “/w 硅谷/ns ”/w 张江/ns 地区/n 如何/ryv 从/p 开发区/ns 转变/v 为/p 魅力/n 科技城/nz 。/w 这些/rz 都/d 是/vshi 浦东/ns 此番/nz 发展/v 待解/nz 的/ude1 命题/n ，/w 或多或少/d 可借/nz 自/p 贸/vg “/w 东风/n ”/w 而/cc 顺势/d 开解/nz 。/w 
事实上/bl ，/w 所谓/v 的/ude1 开发区/ns 寻/v “/w 转型/v 出路/n ”/w 、/w “/w 发展/v 后劲/n ”/w ，/w 远在/v 上海/ns 自/p 贸/vg 试验区/n 挂牌/vi 以前/f 。/w 
以/p 金桥/ns 为/p 例/n ，/w 唐雯/nr 介绍/v ，/w 其/rz 最早/d 赖以/v 生存/vn 的/ude1 就是/v 制造业/n ，/w 在/p 上世纪/nz 90年代/t 末期/f ，/w 制造业/n 一度/d 在/p 金桥/ns 招商引资/vl 中/f 占/v 比/p 九成/nz ，/w 但/c 随着/p 商务/n 成本/n 渐/d 涨/vi 、/w 制造业/n [比较/d 优势/n]/nz 下降/vi 等/udeng 因素/n ，/w 制造业/n 在/p 走/v “/w 下坡路/n ”/w ，/w 最新/a [数据/n 显示/v]/nz ，/w 目前/t [先进/a 制造业/n]/nz 占/v 金桥/ns 招商引资/vl 比重/n 仅/d 为/p [三/m 成/v]/mq 。/w 
金桥/ns 这/rzv 类/q “/w 老牌/b ”/w 开发区/ns 也/d 开始/v 启动/vn “/w [先进/a 制造业/n]/nz 、/w [生产性/nz 服务业/n]/nz 和/cc 新兴/b [金融/n 产业/n]/nz ”/w 三轮/n 并驾/nz 的/ude1 [发展/vn 模式/n]/nz 。/w 
而/cc 企业/n 方面/n ，/w 比如/v 在/p 金桥/ns 的/ude1 [复星/nz 集团/nis]/ntc [税务/n 总监/nnt]/nz 毛一平/nr 也/d 认为/v ，/w 开发区/ns 往/p 金融/n 转型/vn 与/cc 企业/n 发展/v 所需/nz 吻合/vi 。/w 
当然/d ，/w 同样/d 瞄准/v 金融/n ，/w 区域/n 之间/f 分工/vn 不同/a ，/w 比如/v 浦东/ns 提出/v 打造/v 一条/mq “/w [金融/n 产业/n]/nz 走廊/n ”/w ，/w 自/p 贸/vg 试验区/n 聚焦/vi [离岸/vn 金融/n]/nz 、/w 传统/n “/w 金融城/nz ”/w 陆家嘴/ns 发展/v 高端/nz 金融/n 、/w 金桥/ns 则/d 看中/v 新兴/b 金融/n 。/w 
且/c 伴随/v 着/uzhe 上海/ns 自/p 贸/vg 试验区/n 发展/v 红利/n ，/w 在/p 划定/v 的/ude1 [28/m ./w 78/m 平方公里/q]/mq 范围/n 外/f ，/w 浦东/ns 一些/mq 地区/n 的/ude1 发展/vn 也/d 十分/d 显著/ad ，/w 比如/v 上海/ns [最后/f 一个/mq]/nz 重点/n 推进/vi 的/ude1 新城/ns —/w —/w [临港/nz 新城/ns]/nz 。/w 
[临港/nz 新城/ns]/nz 乃/v 10/m 多年前/d 为/p 配套/v 集装箱/n 吞吐量/n 居/v 全球/n 前茅/n 的/ude1 [洋/ag 山/n 深水港/n]/nz 而/cc 建/v 。/w [浦东/ns 新区/n]/ns 区长/nnt 孙继伟/nr 说/v ，/w 临港/nz 的/ude1 建设/vn ，/w 走到/vf 今天/t ，/w 不少/m 条件/n 发生/v 了/ule 变化/vn ，/w “/w 比如/v 自贸区/nz 的/ude1 出现/vn ，/w 这/rzv 在/p 10年前/t 是/vshi 没有/v 的/ude1 ”/w 。/w 
因此/c ，/w 新/a 环境/n 下/f ，/w 临港/nz 发展/vn 面临/v 新/a 局/n 。/w 特别/d 是/vshi 中国/ns (/w 上海/ns )/w [自由/a 贸易/vn]/nz 试验区/n 管委会/nis 已/d 研究/vn 决定/v ，/w 计划/n 在/p 今年/t [3/m 月份/n]/mq 将/d 办公/vn 总部/nis 迁入/v 临港/nz 地区/n 。/w 
孙继伟/nr 表示/v ，/w 自贸区/nz 管委会/nis 整体/n 搬迁/v 到/v 临港/nz 以后/f ，/w 临港/nz 的/ude1 [城市/n 功能/n]/nz 布局/n 将/d 有所/v 调整/vn ，/w 不再/d 仅/d 是/vshi 聚焦/vi 制造业/n 、/w 港口/n 等/udeng 进行/vn 城区/n 布局/n ，/w 而是/c 围绕/v 伴随/v 自贸区/nz 发展/vn ，/w 可能会/nz 出现/v 的/ude1 [金融/n 服务业/n]/nz 、/w 新兴/b 金融业/n 、/w [文化/n 创意/n 产业/n]/nz ，/w 以及/cc 对外贸易/n 展示/v 交易/vn 等/udeng 方面/n ，/w 进行/vn 城市/n 空间/n 、/w 形态/n 等/udeng 方面/n 的/ude1 提升/vn 。/w (/w 郑莹莹/nr 郁玫/nr )/w 
