今冬/t 雨雪/n 天气/n 偏少/nz 的/ude1 辽宁省/ns 19日/t 迎来/v 2014年/t 首场/n 大/a 范围/n 降雪/vi 。/w 受/v 此/rzs 影响/vn ，/w 辽宁/ns 境内/s 已有/v [17/m 条/q]/mq 高速公路/n 关闭/v 或/c 限/v 行/ng ，/w 省内/s 部分/n 城市/n 公路/n 客运/n 线路/n [暂时/d 中断/v]/nz 。/w 
从/p 19日/t 上午/t 开始/v ，/w 辽宁省/ns 大部分/n 地区/n 降/v 下/f 小到中雪/n ，/w [局部/n 地区/n]/nz 大雪/n 。/w 在/p 省会/n 沈阳/ns ，/w 纷纷扬扬/dl 的/ude1 雪花/n 让/v 整个/b 城市/n 银装素裹/n ，/w 至/p [夜幕/n 降临/vi]/nz ，/w 这场/r 降雪/vi 仍/d 在/p 持续/vd 。/w 
截至/v 当日/t 19时30分/t ，/w 沈吉/nr 、/w 鹤/n 大/a 、/w 长/a 深/a 、/w 新/a 鲁/b 、/w 抚/vg 通/v 、/w 京哈/nz 、/w 阜/n 锦/ag 、/w 丹阜/nr 、/w 沈康/nr 等/udeng 辽宁/ns 境内/s 的/ude1 [17/m 条/q]/mq 高速公路/n 或/c 全线/n 封闭/v 或/c 限制/v 车型/n 。/w 该省/r 普通/a 公路/n 虽/c 全部/m 开通/v ，/w 但/c 路面/n 湿/a 滑/v ，/w 车辆/n 行/ng 速/ag 缓慢/a 。/w 
由于/p 正值/v 春运/n 节前/f 学生/nnt 流/v 、/w 务工/v 流/v 、/w 探亲/vi 流/v 返程/n 集中/v 时期/n ，/w 此次/rz 降雪/vi 对/p 部分/n 民众/n 的/ude1 返乡/vn 计划/n 影响/vn 不/d 小/a 。/w 
据/p [辽宁省/ns 高速公路/n 管理局/nis]/nto 消息/n ，/w 该省/r 境内/s 因/p 降雪/vi 封闭/v 的/ude1 高速公路/n 预计/v 21日/t 午后/t 才能/n 结束/v 管制/vn ，/w 不少/m 辽宁省/ns 公路/n 快客/nz 因此/c 暂停/v 发车/vn 。/w 
记者/nnt 当晚/t 在/p 沈阳/ns [虎跃/nz 快客/nz]/nz 车站/n 看到/v ，/w 很多/m 打算/v 乘汽车/nz 回家/vi 的/ude1 旅客/n 提/v 着/uzhe 包裹/n ，/w 走到/vf 附近/f 的/ude1 沈阳/ns 北/f 火车站/n 改乘/nz 火车/n 出行/vi 。/w 而/cc 一些/mq 沈阳/ns 周边/n 的/ude1 短途/b 旅客/n 干脆/d 改签/nz 21日/t 的/ude1 车票/n 。/w 
此次/rz 降雪/vi 过程/n 中/f ，/w [辽宁省/ns 气象局/nis]/nto 多次/mq 发布/v [道路/n 结冰/vi]/nz 、/w 大风/n [黄色/n 预警/vn]/nz ，/w 预计/v 这场/r 大/a 范围/n 降雪/vi 将/d 持续/vd 至/p 20日/t 夜间/n 才能/n 全部/m 结束/v 。/w 
尽管/c 降雪/vi 给/p 当地/s 的/ude1 陆/ng 空/ng 交通/n 造成/v 不便/an ，/w 但/c 也/d 不/d 都/d 是/vshi 坏消息/nz 。/w 风雪/n 合力/n 吹散/nz 了/ule 困扰/v 辽宁/ns 多/a 日/b 的/ude1 雾霾/nz ，/w [空气/n 质量/n]/nz 明显/a 改善/v 。/w 有/vyou 辽宁/ns 网民/gi 在/p 微博/n 上/f 调侃/v ，/w “/w 如果/c 不能/v 提前/vn 回家/vi ，/w 就/d 在/p 辽宁/ns 多/a 呼吸/v 些/q [新鲜/a 空气/n]/nz 吧/y 。/w ”/w (/w 司晓帅/nr )/w 
