[民用/b 机场/nis]/nz 具有/v 服务/vn [资源/n 开发/vn]/nz 、/w 旅游/vn 、/w 扶贫/vn 、/w [应急/vn 救援/vn]/nz 等/udeng 众多/a 职能/n ，/w 综合/vn [南北/f 疆/b 机场/nis]/nt 布局/n ，/w 自治区/n 政协/nis 委员/nnt 、/w [新疆/ns 机场/nis （/w 集团/nis ）/w 有限/a 责任/n 公司/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 董事长/nnt 顾中秦/nr 建议/n “/w 十三五/m ”/w 时期/n ，/w 尽快/d 新建/v 于/p 田/n 、/w [塔什库尔/nrf 干/v]/ns 、/w 巴里坤/ns 、/w [和/cc 布克/nrf 赛尔/nrf]/ns 、/w 乌苏/ns [5/m 个/q]/mq 机场/nis 。/w 
顾中秦/nr 建议/n ，/w 把/pba 改扩建/vn 喀什/nsf 、/w 阿克苏/nsf 、/w 伊宁/ns 、/w 塔城/ns 、/w 阿勒泰/nsf 、/w 吐鲁番/ns 等/udeng [11/m 个/q]/mq 运输/v 支线/n 机场/nis 申报/vn 纳入/v 全国/n 民航/n “/w 十三五/m ”/w 机场/nis 规划/n 建设/v 范围/n 之中/f 。/w 
顾中秦/nr 说/v ，/w 目前/t ，/w 新疆/ns 拥有/v 乌鲁木齐/ns 、/w 喀什/nsf 、/w 伊宁/ns 、/w 库尔勒/nsf 、/w 阿勒泰/nsf 、/w 阿克苏/nsf 、/w 和/cc 田/n 、/w 塔城/ns 、/w 库车/ns 、/w 且末/nz 、/w [克拉玛/nrf 依/v]/ns 、/w 那拉提/nrf 、/w 喀纳斯/nrf 、/w 哈密/ns 、/w 吐鲁番/ns 、/w 博乐/ns 等/udeng [16/m 个/q]/mq 运输/v 机场/nis 。/w 其中/rz 南疆/ns [6/m 个/q]/mq 、/w 北疆/nz [8/m 个/q]/mq 、/w 东疆/nz [2/m 个/q]/mq ，/w 机场/nis 数量/n 为/p 全国/n 各/rz 省区/n 之/uzhi 首/q 。/w 
“/w 十二五/m ”/w 期间/f ，/w 新疆/ns 还/d 将/d 新建/v 莎车/ns 、/w 楼兰/ns 、/w [塔/n 中/f 机场/nis]/nz ，/w 迁建/nz 富蕴/nz 、/w [且末/nz 机场/nis]/nz ，/w 改扩建/vn 和/cc 田/n 、/w 库尔勒/nsf 、/w [哈密/ns 机场/nis]/nz 。/w 加上/v 兵团/nis 建设/vn 的/ude1 图木舒克/nrf 和/cc [石河子/ns 机场/nis]/nt ，/w 至/p “/w 十二五/m ”/w 末/f ，/w [新疆/ns 机场/nis]/nt 数量/n 将/d 达到/v [22/m 个/q]/mq 。/w 目前/t ，/w 富蕴/nz 、/w [石河子/ns 机场/nis]/nt 迁建/nz 工程/n 已/d 开工/vi ，/w [且末/nz 机场/nis]/nz 迁建/nz 工程/n [前期/f 工作/vn]/nz 基本/a 完成/v ，/w 库尔勒/nsf 、/w 和/cc 田/n 、/w [哈密/ns 机场/nis]/nz 改扩建/vn 工程/n 正在/d 审批/v [可研/nz 报告/n]/nz ，/w 塔/n 中/f 、/w 楼兰/ns 、/w 莎车/ns 、/w 图木舒克/nrf 机场/nis 新建/v 工程/n 正在/d 审批/vn 立项/vi 。/w 
顾中秦/nr 说/v ，/w 机场/nis 是/vshi 重要/a 的/ude1 [公共/b 基础/n 设施/n]/nz 。/w [民用/b 机场/nis]/nz 具有/v 重要/a 的/ude1 社会/n [服务/vn 职能/n]/nz ，/w 是/vshi [民生/n 工程/n]/nz ，/w 发挥/v 着/uzhe 应对/v 急难/n 险/ng 重/a 、/w [应急/vn 救援/vn]/nz 和/cc 抢险救灾/v 的/ude1 作用/n ，/w 是/vshi 区域/n 综合/v [交通/n 运输/vn]/nz 体系/n 的/ude1 [重要/a 组成/v]/nz 部分/n ，/w 对/p 推动/v 当地/s 经济/n 和/cc 社会发展/v 具有/v 重要/a 支撑/v ，/w 它/rr 不仅/c 是/vshi 运输线/n 、/w 经济/n 线/n ，/w 还是/c 生命线/n 。/w 
顾中秦/nr 介绍/v ，/w 新建/v 一个/mq 支线/n 机场/nis ，/w 需要/v 投资/vn [4/m ~/w 5/m 亿元/q]/mq 左右/f ，/w 其/rz 跑道/n 长/a 约/d [3/m 公里/q]/mq ，/w [建设/vn 周期/n]/nz 一般/ad 为/p [1/m ~/w 2/m 年/qt]/mq 。/w 根据/p [中国/ns 民航局/nis]/nt 最新/a 出台/vi 的/ude1 [有关/vn 政策/n]/nz ，/w 新疆/ns 支线/n 机场/nis 建设/vn 投资/v 比例/n 为/p ：/w 国家/n 投资/vn 占/v 80%/m ，/w 地方/n 仅/d 需/v 投资/vn 20%/m 。/w 这个/rz 投资/v 比例/n 比/p 内地/n 省区/n 、/w [比/p 以往/t 任何/rz 时候/n 都/d]/nz 要/v 优惠/vn ，/w 所以/c 必须/d 要/v 紧紧/d 抓住/v 难得/a 的/ude1 政策/n 机遇/n ，/w 加快/v 推进/vn 新疆/ns 支线/n 机场/nis 建设/vn 。/w （/w 杨媛媛/nr ）/w 
