18日/t ，/w 在/p 浙江/ns “/w 两会/n ”/w 中/f ，/w [中国/ns 旅游/vn 协会/nis]/nt 副会长/nnt 、/w 浙江省/ns 人大代表/nnt 陈妙林/nr 透露/v ，/w 内地/n 2013年/t 有/vyou [50/m 多家/mq]/mq [星级/b 酒店/nis]/nz 主动/ad “/w 降/v 星/n ”/w ，/w 甚至/d 有些/rz [星级/b 酒店/nis]/nz 主动/ad “/w 脱星/nz ”/w ，/w 取消/v 了/ule 星级/b ，/w 出现/v 了/ule 前所未有/vl 的/ude1 情况/n 。/w 
根据/p 《/w [中华人民共和国/ns 星级/b 酒店/nis 评定/vn 标准/n]/nz 》/w ，/w 将/d 酒店/nis 按/p 等级/n 标准/n 是/vshi 以/p 星级/b 划分/v ，/w 分为/v 一星级/b 到/v 五星级/b [5/m 个/q]/mq 标准/n 。/w 
[中国/ns 旅游/vn 协会/nis]/nt 副会长/nnt 、/w 浙江省/ns 人大代表/nnt 陈妙林/nr 说/v ，/w 内地/n 有/vyou [4000/m 多家/mq]/mq [星级/b 酒店/nis]/nz ，/w 其中/rz 五星级/b 有/vyou [680/m 家/q]/mq ，/w 2013年/t 整体/n 经营/v 形势/n 并不/d 理想/n ，/w 初步/d 估算/v 全/a 行业/n [同比/n 下降/vi]/nz 在/p [25/m %/w 以上/f]/mq ，/w 而且/c 每个/r 月/n 有/vyou [20/m 多家/mq]/mq 的/ude1 [旅游/vn 饭店/nis]/nz 关门/vi 。/w 
陈妙林/nr 是/vshi [开元/nz 集团/nis]/nt 董事长/nnt ，/w [开元/nz 集团/nis]/nt 内地/n 酒店业/n 老二/n ，/w 旗下/d 有/vyou [64/m 家/q]/mq 酒店/nis ，/w [五星级/b 酒店/nis]/nz 有/vyou [40/m 多家/mq]/mq 。/w 仅次于/v [锦江/ns 集团/nis]/ntc 。/w 
陈妙林/nr 说/v ，/w 因为/c 不少/m 党政机关/n 明确/a 规定/n 不/d 允许/v 在/p [高/a 星级/b 酒店/nis]/nz 消费/vn ，/w 甚至/d 还/d 出现/v 了/ule 不少/m [星级/b 酒店/nis]/nz 主动/ad 降/v 星/n 的/ude1 情况/n ，/w 南京/ns 的/ude1 一家/n [五星级/b 酒店/nis]/nz 就/d 主动/ad 降/v 为/p 四星级/b ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 他/rr 几十年/mq 从业/b 以来/f 闻所未闻/vl 的/ude1 事情/n 。/w 
据/p [中国/ns 旅游/vn 饭店/nis 业/ng 协会/nis]/nt 对/p 2013年/t 上半年/t 三星级/b 、/w 四星级/b 、/w 五/m [星级/b 饭店/nis]/nz 经营/v 情况/n 进行/vn 的/ude1 调研/vn 统计/vn ，/w 2013年/t 上半年/t ，/w 全国/n 三星级/b 及/cc 以上/f [星级/b 饭店/nis]/nz 平均/a 出租/v 率/v 为/p 53%/m ，/w 五/m [星级/b 饭店/nis]/nz 客房/n 一半/m 空置/v 。/w 
尽管如此/dl ，/w 陈妙林/nr 表示/v ，/w 依然/d 非常/d 乐见/nz 中央/n 反腐倡廉/vl 决心/n 。/w 
从/p 他/rr 观察/v ，/w 酒店业/n 高端/nz 消费/vn ，/w 其实/d 真正/d 公款/n 消费/vn 并不/d 太多/ad ，/w 最多/ad 的/ude1 还是/c 企业/n 宴请/v 官员/nnt 。/w 
陈妙林/nr 说/v ，/w 目前/t 这个/rz 形势/n 其实/d 从/p 2012年10月/t 已经/d 开始/v ，/w 未来/t 也/d 将/d 常态化/nz 。/w 所以/c 酒店业/n 也/d 已经/d 开始/v 应对/vn 。/w 
首先/d 减少/v 投资/vn [高/a 星级/b 酒店/nis]/nz ，/w 转向/vi 投资/v 住家/n 型/k 自助/b 型/k 酒店/nis ，/w 其次/c 部分/n 酒店/nis 转型/vn ，/w 天津市/ns 一家/n [四星级/b 酒店/nis]/nz 就/d 改为/v 养老/vn 公寓/n ，/w 最后/f [高/a 星级/b 酒店/nis]/nz 也/d 开始/v 放下/v 身段/n ，/w 推出/v 平民化/vn 的/ude1 餐饮/n 和/cc 服务/vn 。/w 
据/p 陈/vg 介绍/v ，/w 不少/m 酒店/nis 开始/v 减少/vn 包厢/n ，/w 减少/v [人力/n 成本/n]/nz 开支/n ，/w 在/p 酒店业/n ，/w [人力/n 成本/n]/nz 开支/n 要/v 占/v 到/v 25%/m 。/w 同时/c 也/d 把/pba 部分/n 空间/n 改为/v 写字楼/n 出租/v 。/w 
在/p 本次/r 浙江/ns “/w 两会/n ”/w ，/w 陈妙林/nr 注意到/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 里/f ，/w 明确/a 提出/v 浙江/ns “/w ‘/w 三/m 公/ng ’/w [经费/n 预算/n]/nz 支出/n 削减/v 30%/m ”/w 。/w 他/rr 认为/v 预算/n 支出/n 具体化/v 了/ule 后/f ，/w 就/d 能/v 从/p 源头/n 上/f 加以/vx 控制/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 治本/vi 之/uzhi 举/v 。/w 
他/rr 认为/v ，/w 如果/c 不/d 从/p 源头/n 上/f 控制/vn ，/w 从/p 制度/n 出发/vi ，/w 从/p [党员/nnt 干部/nnt]/nz 的/ude1 [思想/n 教育/vn]/nz 抓起/v ，/w 而/cc 只是/d 规定/n [党员/nnt 干部/nnt]/nz 哪里/rys 哪里/rys 不能/v 去/vf ，/w 是/vshi 不能/v 完全/ad 解决问题/v 的/ude1 。/w 这/rzv 就/d 会/v 造成/v 个别/a [党员/nnt 干部/nnt]/nz 高档/b 酒店/nis 去/vf 不/d 了/ule ，/w 就/d 转向/vi 农家乐/nz 、/w 机关/n 食堂/n 。/w 他/rr 看到/v 个别/a 的/ude1 机关/n 食堂/n 富丽堂皇/al ，/w 比/p 一些/mq [五星级/b 酒店/nis]/nz 还要/d 好/a 。/w (/w 严格/ad )/w 
