18日/t ，/w 2014年/t 教育部/nt [免费/vd 师范生/n]/nz 暨/cc [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n]/ns 师范类/nz 毕业生/n [供需/n 见面/vi]/nz 会/v 在/p [新疆/ns 师范大学/nis]/ntu 举行/v ，/w 参加/v [供需/n 见面/vi]/nz 会/v 的/ude1 是/vshi 2014年/t 教育部/nt [6/m 所/usuo]/mq 直属/b 师范大学/nis 的/ude1 [678/m 名/q]/mq 新疆/ns 籍/ng [免费/vd 师范/n 毕业生/n]/nz ，/w 现场/s 出现/v 了/ule 多个/mq 单位/n 争抢/v 一名/mq 毕业生/n 的/ude1 情景/n ，/w 有/vyou 300多名/m 新疆/ns 籍/ng [免费/vd 师范生/n]/nz 与/cc [用/p 人/n 单位/n]/nz 在/p 现场/s 签订/v 了/ule [就业/vn 协议/n]/nz 。/w 
据介绍/nz ，/w 来自/v 全/a 疆/b 各地/rzs 的/ude1 [309/m 家/q]/mq [用/p 人/n 单位/n]/nz 参加/v 了/ule [供需/n 见面/vi]/nz 会/v ，/w 提供/v 岗位/n [1844/m 个/q]/mq 。/w 
[免费/vd 师范生/n]/nz [供需/n 见面/vi]/nz 会/v 由/p 自治区/n 教育厅/nis 主办/v ，/w [新疆/ns 师范大学/nis]/ntu 承办/v ，/w 除了/p 教育部/nt 新疆/ns 籍/ng [免费/vd 师范/n 毕业生/n]/nz ，/w 来自/v 全/a 疆/b 各地/rzs 即将/d 毕业/v 的/ude1 师范类/nz 学生/nnt 也/d 前来/vi 参会/vn ，/w 体验/v 就业/vn 氛围/n ，/w 感受/v 应聘/vn 过程/n 。/w 
据悉/v ，/w [教育部/nt 直属/b 师范大学/nis]/nt [免费/vd 师范生/n]/nz 就业/vn 工作/vn 2010年/t 启动/v ，/w 2014年/t 新疆/ns [免费/vd 师范生/n]/nz 培养/v 计划/n 将/d 迎来/v 首届/b 毕业生/n 。/w （/w 张雪红/nr ）/w 
