边检站/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 给/p 出入境/n 的/ude1 外籍/n 旅客/n 赠送/v 中国结/nz 。/w 李君蕾/nr 摄/vg 
人民网/nz 乌鲁木齐/ns 1月19日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 李君蕾/nr ）/w 近日/t ，/w [武警/nnd 新疆/ns 吉木乃/ns 边检站/nz]/nt 官兵/nnd 开展/v 了/ule “/w 迎新春/nz 、/w 送/v 平安/a 、/w 送/v 祝福/vn ”/w 主题/n 系列/n 活动/vn 。/w 
官兵/nnd 走进/v 口岸/n 联检/v 现场/s 给/p 出入境/n 中/f 外籍/n 旅客/n 赠送/v 中国结/nz 、/w 平安符/nz 、/w 端/v 上/f 迎/v 新年/t “/w 团圆/vi 饺子/nf ”/w ，/w 拉/v 出/vf 自制/v “/w 拜年/vi 了/ule ”/w 大型/b 条幅/n ，/w 摆出/vf “/w 春/tg ”/w 字/n 造型/n ，/w 制作/v 迎新春/nz DV/x 短片/n 、/w 视频/n 送/v 祝福/vn 等/udeng [多种/m 形式/n]/nz ，/w 向/p 远方/s 的/ude1 亲朋好友/n 拜年/vi ，/w 送/v 上/f 新春/t 的/ude1 问候/vn 和/cc 祝福/vn 。/w 同时/c ，/w 组织/n 官兵/nnd 看望/v 、/w 慰问/v 了/ule 驻地/n 常年/d 帮扶/vn 的/ude1 [贫困/a 家庭/n]/nz 、/w 困难/an 党员/nnt 、/w 困难/an 儿童/n ，/w 将/d 边防/n 官兵/nnd 的/ude1 深情/n 关怀/vn 送到/v 他们/rr 心中/s ，/w 营造/v 了/ule 和谐/a 浓厚/a 的/ude1 警营/n 氛围/n 。/w 
