张亮/nr 天天/d 父子/n ，/w 李锐/nr 跳跳/nz 父女/n 参加/v 。/w 
张亮/nr 摆/v “/w 剪刀脚/nz ”/w 秀/ag 大/a 长腿/nz 。/w 
18日/t ，/w 明星/nnd 亲子/nz 闯关/nz 节目/n 《/w 疯狂/a 的/ude1 麦/ng 咭/o 》/w 在/p 金鹰卡通/nrf 频道/n 播出/v ，/w 男模/nz 张亮/nr 携/v 儿子/n 天天/d 加盟/v 。/w 闯关/nz 中/f ，/w 张亮/nr 心态/n 轻松/a ，/w 不仅/c 耍/v 了/ule 一套/mq 组合拳/nz ，/w 在/p 被/pbei 机关/n 夹住/v 后/f 还/d 摆出/vf “/w 剪刀脚/nz ”/w 造型/n ，/w 展示/v 自己/rr 的/ude1 大/a 长腿/nz ，/w 引来/v 现场/s 惊叹/v 。/w 
张亮/nr 摆/v “/w 剪刀脚/nz ”/w 造型/n 秀/ag 大/a 长腿/nz 
在/p 《/w 疯狂/a 的/ude1 麦/ng 咭/o 》/w 节目/n 中/f ，/w 张亮/nr 父子/n 一身/n 运动装/nz 轻巧/a 亮相/vi ，/w 他/rr 187/m 的/ude1 身高/n 更是/d 衬出/nz 其/rz 长腿/nz 优势/n 。/w 节目/n 现场/s 是/vshi 一座/mq [3000/m 平米/q]/mq 的/ude1 石头城/ns ，/w 共计/v [九/b 大/a]/mq 密室/n 关卡/n ，/w 张亮/nr 不仅/c 需要/v 自己/rr 闯关/nz ，/w 还/d 需/v “/w 保/v 过/uguo ”/w 儿子/n 天天/d 。/w [虚拟/vn 主持人/nnt]/nz “/w 麦/ng 咭/o ”/w 调侃/v 张亮/nr ，/w 要是/c 密室/n 遇到/v 怪兽/n 是否/v 害怕/vn 时/ng ，/w 无畏/vi 的/ude1 天天/d 直言/vi “/w 爸爸/n 打/v 爆/vn 它/rr ！/w ”/w ，/w 张亮闻/nr 言/vg 耍/v 出/vf 一套/mq 潇洒/a 的/ude1 组合拳/nz 。/w 
在/p 石壁/n 密室/n 单元/n 中/f ，/w 张亮/nr 父子/n 与/cc 李锐/nr 父女/n 搭档/n 联合/vd 答题/vn 。/w 闯关/nz [最后/f 阶段/n]/nz ，/w [四/m 人/n]/mq 需/v 轮流/vn 快速/d 穿过/v 石壁/n 过道/n ，/w 否则/c 就/d 会/v 被/pbei 石壁/n “/w 夹住/v ”/w 。/w 作为/p [最后/f 一个/mq]/nz 闯关/nz 者/k ，/w 张亮/nr 在/p [完成/v 任务/n]/nz 后/f 夺路/nz 狂奔/vi ，/w 但/c 因/p “/w 脱险/vi ”/w 时间/n 不足/an 没/d 能/v 通过/p ，/w 上半身/n 被/pbei 夹/v ，/w 而/cc 他/rr 的/ude1 下半身/n 却/d 逃过/v 一劫/nz ，/w 两条/mq 大/a 长腿/nz 直接/ad 腾空/vi 交叉/vn 摆出/vf “/w 无敌/vi 剪刀脚/nz ”/w 的/ude1 造型/n ，/w 引来/v 现场/s 一阵/mq 惊叹/v 。/w 
“/w 最/d 小/a 影后/n ”/w 勇气/n 可嘉/a “/w 百变/nz 大/a 咖/n ”/w 甘/ag 做/v 绿叶/n 
来自/v 马来西亚/nsf 的/ude1 李馨巧/nr 年纪/n 虽/c 小/a ，/w 但/c 演技/n 出色/a ，/w 曾/d 在/p 多个/mq 电影节/n 上/f 获奖/vn ，/w 人称/n “/w 最/d 小/a 影后/n ”/w 。/w 此次/rz ，/w 她/rr 以/p 闯关/nz 者/k 的/ude1 身份/n 加盟/v 《/w 疯狂/a 的/ude1 麦/ng 咭/o 》/w ，/w 展现/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 勇气/n 与/cc 坚强/a 。/w 
同时/c ，/w 《/w 百变/nz 大/a 咖/n 秀/ag 》/w 中/f 的/ude1 嘉宾/n 贾玲/nr 、/w 刘维/nr 、/w 黄艺馨/nr 、/w 虎虎/nz 、/w 孙坚/nr 等/udeng 也/d 参与/v 了/ule 闯关/nz ，/w 化身/n 李馨巧/nr 的/ude1 守护/vn 使者/nnt ，/w 分工/vn “/w 影/ng 前/f 、/w 影后/n 、/w 影/ng 中/f 、/w 影/ng 右/f ”/w 成立/vi 影子/n 协会/nis 齐心协力/vl 守护/v “/w 最/d 小/a 影后/n ”/w 。/w 而/cc “/w 大/a 咖/n ”/w 们/k 也/d 不忘/v 展露/vn 搞怪/nz 本色/n 。/w 刘维献/nr 上/f 歌舞/n 秀/ag ，/w 身为/v “/w 影/ng 右/f ”/w 的/ude1 贾玲/nr 则/d 卖力/a 作答/v ，/w 并且/c “/w 舍身/d ”/w 帮助/v 队友/n 闯关/nz ，/w 而/cc 自我/rr 定位/vn 为/p “/w 语气词/n ”/w 的/ude1 孙坚/nr 则/d 变得/vi 细心/a 谦逊/a 。/w 
