[浙江/ns 台州/ns]/ns 彩民/nz 迎来/v 开门红/vl 。/w 1月11日/t 晚/tg ，/w 位于/v 台州/ns 天台县/ns 丰泽路/nz [20/m 号/q]/mq 的/ude1 [66041/m 体/ng]/mq 彩/ng [销售/vn 网点/n]/nz 中/f 出/vf 1/m 注/v “/w [超级/b 大乐透/nz]/nz ”/w 的/ude1 一等奖/n ，/w 奖金/n [698/m 万/d 多元/b]/mq 。/w 
当/p 期/qv 大乐透/nz 全国/n 一共/d 中/f 出/vf 4/m 注/v 一等奖/n ，/w 其中/rz 1/m 注/v 落在/v [浙江/ns 台州/ns]/ns ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 2014年/t 浙江/ns 体/ng 彩/ng 的/ude1 第一/m 注/v 巨奖/nz 。/w [数据/n 显示/v]/nz ，/w 中奖/vi 票/n 是/vshi 一张/mq 5/m 注/v [10/m 元/q]/mq 的/ude1 [单/b 式/k 投注/vi]/nz 票/n ，/w 略显/d 遗憾/a 的/ude1 是/vshi 中奖/vi 彩民/nz 并/cc 没有/v 进行/vn [追加/v 投注/vi]/nz 。/w 
66041/m [销售/vn 网点/n]/nz 业主/n 说/v ，/w 中/f 得/ude3 大奖/n 的/ude1 幸运儿/n 有可能/nz 是/vshi 位/q 老/a 彩民/nz ，/w 根据/p 彩票/n 打出/v 的/ude1 时间/n 回忆/v ，/w 当时/t 有/vyou 位/q 彩民/nz 投注/vi 了/ule [100/m 多元/b]/mq 的/ude1 复式票/nz ，/w 在/p 临走/vi 前/f 又/d 机/ng 选/v 了/ule 两张/mq [10/m 元/q]/mq 的/ude1 单式票/nz ，/w 可能/v 就是/v 其中/rz 一张/mq 中/f 得/ude3 巨奖/nz 。/w （/w 吕辉/nr ）/w 
