1月18日/t 上午/t ，/w 西安/ns 代表团/n 举行/v [第三/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz ，/w 审议/v 省/n 人大常委会/nis 工作报告/v 。/w 省/n 人大代表/nnt 、/w 省委/nis 常委/nnt 、/w 市委/nis 书记/nnt 魏民洲/nr ，/w 省/n 人大代表/nnt 、/w 市委/nis 副书记/nnt 、/w 市长/nnt 董军/nr [出席/v 会议/n]/nz 。/w 省/n 人大代表/nnt 、/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 陈宝根/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w 
审议/v 中/f ，/w 代表/nnt 们/k 踊跃/ad 发言/vi 。/w 大家/rr [纷纷/d 表示/v]/nz ，/w 过去/vf 一年/mq ，/w 省/n 人大常委会/nis 在/p 科学/n [民主/a 立法/vn]/nz 、/w 审议/v 决定/vn [重大/a 事项/n]/nz 、/w 切实/ad 履行/v 监督/vn 职能/n 等/udeng 方面/n 做/v 了/ule 大量/m 工作/vn 。/w 报告/n 对/p 2013年/t 工作总结/v 客观/a 全面/ad ，/w 实事求是/vl ，/w 对/p 2014/m 工作/vn 安排/v 思路/n 清晰/a ，/w 目标/n 明确/a ，/w 催人奋进/vl 。/w 
在/p 充分/ad 肯定/v 报告/n 的/ude1 同时/c ，/w 代表/nnt 们/k 还/d 为/p 省/n 人大常委会/nis 的/ude1 工作/vn 积极/ad 建言/nz 献策/vi 。/w 陈长春/nr 代表/nnt 建议/n ，/w 省/n 人大常委会/nis 应/v 尽快/d 研究/vn 《/w 陕西省/ns [经济/n 技术/n]/nz 开/v 区/n 条例/n 》/w 修订/v 工作/vn ，/w 使/v 条例/n 适应/v 当前/t 发展/vn 需要/v 。/w 张美芳/nr 代表/nnt 建议/n ，/w 省人大/n 应/v 进一步/d 加强/v 监督/vn 工作/vn ，/w 推进/vi [民主/a 立法/vn]/nz 进程/n ，/w 提高/v 全民/n 知法/vi 、/w 懂法/n 、/w 践行/nz [法律/n 意识/n]/nz 。/w 李守泽/nr 代表/nnt 建议/n ，/w 省人大/n 应/v 加强/vn 与/cc 丝/n 路/n 沿线/f [国家/n 议会/n]/nt 交流/vn ，/w 有/vyou 预见性/n 地/ude2 开展/v 丝绸之路/n 经济带/n 发展/vn 立法/vn 调研/vn ，/w 为/p 丝绸之路/n 经济带/n 发展/vn 提供/v 法律/n 保障/vn 。/w 陈艳/nr 代表/nnt 建议/n ，/w 省人大/n 应/v 进一步/d 丰富/a 闭会/vi 期间/f 代表/nnt 活动/vn ，/w 加强/v 代表/nnt 与/cc 群众/n 联系/v 。/w 范九利/nr 代表/nnt 建议/n ，/w 省人大/n 应/v 进一步/d 重视/v 农村/n 环境污染/gg 问题/n ，/w 加强/v 对此/d 问题/n 的/ude1 监督/vn 。/w 屈雅君/nr 、/w 安芳玲/nr 、/w 田苏辉/nr 、/w 张克强/nr 、/w 郭东航/nr 、/w 穆兰/nrf 等/udeng 代表/nnt 还/d 就/d 保护/v [传统/n 文化/n]/nz 、/w 公交/b 场站/n 建设/vn 、/w [法制/n 教育/vn]/nz 进/vf 课堂/n 、/w 代表/nnt 建议/n 办理/v 等/udeng 方面/n 工作/vn 提出/v 建议/n 。/w 
陈宝根/nr 最后/f 表示/v ，/w 省/n 人大常委会/nis 工作报告/v 总结/vn 过去/vf 一年/mq 工作/vn 内容/n 详实/a ，/w 重点/n 突出/a ，/w [安排/v 部署/vn]/nz 今年/t 工作/vn 规划/n 科学/n ，/w 目标/n 明确/a ，/w 对/p [西安市/ns 人大常委会/nis]/nt 做好/v 今年/t 工作/vn 有着/v 很好/ad 的/ude1 借鉴/vn 和/cc [指导/vn 意义/n]/nz 。/w [西安市/ns 人大常委会/nis]/nt 今年/t 将/d 坚决/ad 贯彻/v 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 和/cc [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 紧紧/d 围绕/v 建设/vn 大/a 西安/ns ，/w 认真/ad 做好/v 地方/n 立法/vn 工作/vn ，/w 加大/v 监督/vn 工作/vn 力度/n ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 代表/nnt 作用/n ，/w 为/p 加快/v 西安/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 提供/v 强有力/bl 的/ude1 法制/n 保障/vn 。/w 
