原/b 标题/n ：/w 张吉龙/nr 留任/v 足协/nis 副主席/nnt 
[中国/ns 足协/nis]/nt 领导层/n 换届/vi 将/d 严格/ad 依照/p [国际/n 足联/nis]/nt 的/ude1 [有关/vn 规定/n]/nz 。/w 协会/nis 将/d 设立/v 常务/b 副主席/nnt [一/d 职/ng]/mq ，/w 足/a 管/v 中心/nis 主任/nnt 张剑将/nr 担任/v 这/rzv 一/m 要职/nnt ，/w 而/cc 作为/p [中国/ns 足球/n]/nz 的/ude1 “/w 财富/n ”/w ，/w 现任/v 亚足联/nis 第一/m 副主席/nnt 的/ude1 张吉龙/nr 将/d 继续/v 担任/v [中国/ns 足协/nis]/nt 副主席/nnt 。/w 
新/a 一届/mq 全国/n 足/a 代/q 会/v 除/p 推出/v 全新/b 修订/v 的/ude1 协会/nis 章程/n 及/cc 公布/v [中国/ns 足球/n]/nz 新/a [一/d 周期/n]/mq 发展/v 规划/n 外/f ，/w 还/d 将/d 落实/v 协会/nis 领导层/n 换届/vi 。/w [北京/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 通过/p 查阅/v 资料/n 确认/v ，/w 即将/d 于/p 本月/r 21日/t 、/w 22日/t 在/p 香河/ns 召开/v 的/ude1 全国/n 足/a 代/q 会/v 并非/v 此前/t 外界/n 所/usuo 称/v 的/ude1 “/w [第三/m 届/q]/mq ”/w ，/w 而是/c “/w [第/m 十届/mq]/mq ”/w 。/w [华东/ns 师范大学/nis 出版社/nis]/nt 出版/v 的/ude1 《/w [中国/ns 足球/n]/nz 大典/n 》/w 显示/v ，/w [中国/ns 足协/nis]/nt 在/p 1996年12月/t 召开/v [第八/m 届/q]/mq 全国/n 足/a 代/q 会/v 后/f ，/w 曾/d 于/p 1997年12月/t 正式/ad 设/v 协会/nis 专职/b 副主席/nnt ，/w 他们/rr 分别/d 是/vshi 王俊生/nr 、/w 南勇/nz 、/w 张吉龙/nr 。/w 但/c 在/p 2003年/t 全国/n 足/a 代/q 会上/n ，/w 协会/nis 取消/v 了/ule 这/rzv 一/m 职务/n 的/ude1 设置/vn 。/w 除了/p 协会/nis 主席/nnt 袁伟民/nr 之外/f ，/w 共/d 设/v [22/m 名/q]/mq 副主席/nnt 。/w 
据悉/v ，/w 就/d 在/p 协会/nis 去年/t 底/f 正式/ad 筹备/vn 足/a 代/q 会/v 之前/f ，/w [国际/n 足联/nis]/nt 代表/nnt 向/p [中国/ns 足协/nis]/nt 提出/v 不少/m 意见/n 。/w 在/p “/w 协会/nis 领导/n 换届/vi ”/w 问题/n 上/f ，/w FIFA/x 也/d 要求/n [中国/ns 足协/nis]/nt 严格/ad 按照/p 规定/n 。/w 一位/mq 知情人/n 表示/v ，/w 目前/t [中国/ns 足协/nis]/nt 在/p 册/q 的/ude1 地方/n 协会/nis 会员/nnt 共/d [47/m 家/q]/mq ，/w [22/m 人/n]/mq 担任/v 协会/nis 副主席/nnt 不/d 符合/v [国际/n 足联/nis]/nt 的/ude1 [有关/vn 规定/n]/nz ，/w 正如/v 他/rr 所/usuo 言/vg ，/w “/w [国际/n 足联/nis]/nt 共有/v [200/m 个/q]/mq 左右/f 的/ude1 会员/nnt 协会/nis ，/w [国际/n 足联/nis]/nt 的/ude1 执委/nnt 也/d 只有/c 20余名/m ，/w 因此/c [国际/n 足联/nis]/nt 要求/n [中国/ns 足协/nis]/nt 尽可能/d 精简/v 副主席/nnt 及/cc 执委/nnt 人数/n 。/w ”/w 
从/p 上届/b 足/a 代/q 会/v 确立/vn 的/ude1 [中国/ns 足协/nis]/nt 管理/v 结构/n 来看/u ，/w [22/m 名/q]/mq 副主席/nnt 中/f 有/vyou 不少/m 都/d 是/vshi 地方/n 足协/nis 的/ude1 负责人/nnt 。/w 为了/p 在/p 内部/f [结构/n 调整/vn]/nz 上/f 向/p 国际/n 靠拢/v ，/w 足/a 代/q 会/v [筹备/vn 小组/nis]/nt 确定/v ，/w 协会/nis 副主席/nnt 人数/n 控制/vn 在/p [10/m 人/n]/mq 上下/f ，/w 而/cc 执委/nnt 人数/n 也/d [大体/d 相当/d]/nz 。/w 为了/p 确保/v 执委/nnt 选举/v 的/ude1 公平/a ，/w 筹备组/nis 还/d 确定/v 了/ule 选举/v 原则/n ，/w 暨/cc 选举/v 得票/nz 多/a 者/k 当选/v 、/w 同一/b 单位/n 或/c 同一/b 省市/n 只能/v [1/m 人/n]/mq 当选/v 。/w 足协/nis 有关/v 人士/n 解释/v 称/vn ，/w “/w [中国/ns 足球/n]/nz 的/ude1 事情/n 不/d 可能/v 通过/p 一次/mq 足/a 代/q 会/v 就/d 找到/v 解决方案/gi ，/w 但/c 最/d 起码/d 这次/r 足/a 代/q 会/v 要/v 让/v 协会/nis 方方面面/n 的/ude1 工作/vn 依法/d 依/v 规/ng 。/w ”/w 
[中国/ns 足协/nis]/nt 还/d 将/d 效仿/v [国际/n 足联/nis]/nt 、/w 亚足联/nis ，/w 重/a 推/v 常务/b 副主席/nnt 。/w 由于/p [体育/n 总局/nis]/nz 副局长/nnt 蔡振华/nr 不/d 出/vf 意外/a 将/d 当选/v [中国/ns 足协/nis]/nt 主席/nnt ，/w 足/a 管/v 中心/nis 主任/nnt 张剑将/nr 担任/v 协会/nis 常务/b 副主席/nnt ，/w 中心/nis 其他/rzv [3/m 位/q]/mq 副主任/nnt 则/d 任/v 协会/nis 副主席/nnt 。/w [值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 已经/d 在/p [体育/n 总局/nis]/nz 系统/n 退休/v 的/ude1 亚足联/nis 第一/m 副主席/nnt 张吉龙/nr 确认/v 留任/vn [中国/ns 足协/nis]/nt 副主席/nnt 。/w 对此/d 协会/nis 一位/mq 元老/n 这样/rzv 评价/vn 说/v ，/w “/w 吉龙/nz 留任/v ，/w 对/p [中国/ns 足协/nis]/nt 和/cc [中国/ns 足球/n]/nz 都/d 是/vshi 福音/n ，/w 他/rr 还/d 可以/v 为/p [中国/ns 足球/n]/nz 做/v 很多/m 实事/n 。/w ”/w （/w 肖/vg 赧/n ）/w 
