1月15日/t ，/w [11/m 岁/qt]/mq 男孩/n 考完/nz 试/v 从/p 西安/ns 回/v 山阳/nz 老家/n ，/w 被/pbei 父亲/n 的/ude1 发/v 小/a 持/v 钢筋/n 打成/v 重伤/n ，/w 送往/v 西安/ns 治疗/vn ，/w 17日/t 晚/tg [11/m 点/qt]/mq ，/w 孩子/n 因/p 伤势/n 太重/d ，/w [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi 。/w 昨日/t ，/w 警方/n 初步/d 审查/vn 获知/v ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 称/v ，/w 对/p 发/v 小/a 的/ude1 儿子/n 行凶/vi ，/w 是/vshi 因/p 他/rr 怀疑/v 妻子/n 跟/p 发/v 小/a 有染/nz 。/w 
1月14日/t 中午/t 12时38分/t ，/w [山阳县/ns 公安局/nis]/nto 宽/a 坪/ng 派出所/nis 民警/nnt ，/w 接/v 山阳县/ns [南宽坪/nz 镇/n]/ns 上坪村/ns 村民/n 电话/n 报称/nz ，/w 当天/t 12时10分/t 左右/f ，/w 本村/r 男孩/n 张某/nz 被/pbei 村民/n 吴某/nz 在/p [上/f 坪/ng 社区/n]/ns 广场/n 打成/v 重伤/n ，/w [生命/n 垂危/z]/nz 。/w 
[山阳县/ns 公安局/nis]/nto 立即/d 指派/v [刑警/nnt 大队/nis]/nt 民警/nnt 赶赴/v 现场/s 开展/v 侦查/vn 工作/vn 。/w 警方/n 判定/v ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 吴某/nz 作案/vi 后/f ，/w 往/p 村/n 后/f 的/ude1 大山/ns 里/f 跑/v 了/ule ，/w 警方/n 随即/d 组织/n 民警/nnt 、/w 群众/n 全力/d 搜山/nz 。/w 1月16日/t 晚/tg 10时/t 左右/f ，/w [无/v 路/n 可/v 逃/v]/nz 的/ude1 吴某/nz 在/p 父亲/n 和/cc 姐夫/n 的/ude1 带领/vn 下/f ，/w 到/v 公安局/nis 自首/vi 。/w 1月17日/t 晚/tg 11时/t ，/w 由于/p 伤势/n 过重/v 伤者/n 张某/nz [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi 。/w 
据/p 吴某/nz 交代/v ，/w 他/rr 妻子/n 曾/d 当着/p 他/rr 的/ude1 面/nf 夸赞/v 他/rr 的/ude1 发/v 小/a 张某/nz ，/w 并/cc 说/v 嫁人/v 就要/d 嫁/v 张某/nz 这样/rzv 的/ude1 人/n ，/w 吴某/nz 由此/d 怀疑/v 妻子/n 跟/p 发/v 小/a 有染/nz ，/w 虽然/c 没有/v 实质/n 的/ude1 证据/n ，/w 他/rr 决定/v 拿/v 发/v 小/a 的/ude1 孩子/n 出气/vi ，/w 不料/d ，/w 下手/vi 太/d 狠/d 把/pba 孩子/n 打死/v 了/ule 。/w (/w 记者/nnt 魏光敬/nr )/w 
