1月9日/t 下午/t ，/w [华阴市/ns 公安局/nis 交通/n 警察/nnt 大队/nis]/nt 罗夫/nrf 中队/nis 民警/nnt 在/p 罗夫/nrf 段/q 老/a 西/f 潼/n 公路/n 巡逻/vn 执勤/vi 时/ng ，/w 遭遇/v 一辆/mq 超员/v 客车/n 强行/d 闯关/nz ，/w 他/rr 喊/v 开/v 同事/n ，/w 自己/rr 却/d 被/pbei 碰撞/v 碾轧/nz 并/cc 拖行/nz 10多米/m ，/w 不幸/a 殉职/vi 。/w 
当日/t ，/w 张勇/nr 带领/v 协警/nz 杜雷/nrf 、/w 樊超/nr 等/udeng 人/n ，/w 在/p 老/a 西/f 潼/n 公路/n 执勤/vi 。/w 16时20分/t 许/v ，/w 发现/v 一辆/mq 号牌/nz 为/p 陕/b E97398/x 的/ude1 客车/n 明显/a 超员/v ,/w 就/d 示意/v 其/rz 靠边/vd 接受/v 检查/vn ,/w 该车/r 并未/d 减速/vi ,/w 直接/ad 闯关/nz 。/w [危急/a 时刻/n]/nz ，/w 张勇/nr 大喊/v 让/v 樊超/nr 跑开/nz ，/w 而/cc 自己/rr 却/d 躲闪/vi 不及/vi 被/pbei 该车/r 碰撞/vn ，/w 拖行/nz 10多米/m ，/w 其他/rzv 民警/nnt 立即/d 将/d 张勇/nr 送/v 至/p [华阴市/ns 人民/n 医院/nis]/nth ，/w 经/p [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi 。/w 
记者/nnt 昨日/t 了解到/v ，/w 经/p [华阴/ns 公安局/nis]/nt [刑警/nnt 大队/nis 专案组/nis]/nt 初步/d 调查/vn 证实/v ，/w 肇事/vn 车辆/n 为/p [华阴市/ns 运输/vn 公司/nis]/nt 的/ude1 一辆/mq 客车/n 。/w 驾驶员/nnt 赵某/nz 对/p 当时/t 超员/v [4/m 人/n]/mq ，/w 强行/d 闯关/nz ，/w 企图/v 逃避/vn 查处/v 的/ude1 行为/n 供认不讳/vl 。/w 目前/t [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 赵某/nz 已/d 被/pbei 警方/n [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 
据悉/v ，/w [华阴市/ns 政府/nis]/nto 已/d 按/p 程序/n 为/p 张勇/nr 报请/v 烈士/nnt [荣誉/n 称号/n]/nz 。/w 张勇/nr 遗体/n [告别/vi 仪式/n]/nz 将/d 于/p 本月/r 21日/t 上午/t 在/p [华阴市/ns 殡仪馆/nis]/nt 举行/v 。/w 
