[专家/nnt 建议/n]/nz ：/w [家庭/n 教育/vn]/nz 必须/d 立法/vn 
在/p 2014年/t 陕西省/ns 两/m 会前/t ，/w 许建国/nr 接受/v 了/ule 华商网/nz 记者/nnt 采访/v ，/w 谈及/v [家庭/n 教育/vn]/nz 时/ng ，/w 许建国/nr 表示/v ，/w [家庭/n 教育/vn]/nz 的/ude1 本质/n 就是/v 家长/n 教育/vn ，/w 家长/n 教育/vn 的/ude1 主体/n 是/vshi [道德/n 教育/vn]/nz ，/w 现在/t 家长/n 对于/p [家庭/n 教育/vn]/nz 的/ude1 缺失/n 很/d 严重/a 。/w 
许建国/nr 认为/v ，/w 目前/t 关于/p [家庭/n 教育/vn]/nz 有/vyou 两件/mq 事情/n 没有/v 做/v ，/w 而/cc 这/rzv 是/vshi 必须/d 是/vshi 国家/n 要/v 做/v 的/ude1 。/w 他/rr 表示/v ，/w “/w 首先/d ，/w [家庭/n 教育/vn]/nz 要/v 立法/vn ，/w 必须/d 立法/vn ，/w [常/d 回家/vi 看看/v]/nz 都/d 立法/vn 了/ule ，/w [家庭/n 教育/vn]/nz 这么/rz 重大/a 的/ude1 事情/n ，/w 我们/rr 国家/n 没有/v 立法/vn 。/w 第二/m [家庭/n 教育/vn]/nz 必须/d 政府/nis 管/v 起来/vf ，/w 不能/v 交给/v 市场/n ，/w 即便/c 是/vshi 交给/v 市场/n ，/w 政府/nis 也/d 应该/v 统管/vn 。/w ”/w 
委员/nnt 赞成/v ：/w 婚姻/n 和/cc 家庭/n 密不可分/vl 
省政协/n 委员/nnt 、/w [陕西/ns 法正/nz 平安/a 律师/nnt 事务所/nis]/nt 主任/nnt 张平安/nr 认为/v ，/w 庭/ng 教育/v 对孩子/nz 的/ude1 影响/vn ，/w 包括/v 心灵/n 上/f 和/cc 性格/n 上/f 的/ude1 影响/vn 是/vshi 非常/d 大/a 的/ude1 。/w 张平安/nr 表示/v ，/w “/w 据/p 我/rr 了解/v ，/w 大部分/n [单亲/b 家庭/n]/nz 的/ude1 孩子/n 在/p 成长/vi 的/ude1 过程/n 中/f 都/d 有/vyou 一些/mq 心理/n 上/f 的/ude1 障碍/n ，/w 比如/v 自闭/nz 或/c 极端/n 暴力/n 。/w ”/w 
张平安/nr 赞成/v 将/d [家庭/n 教育/vn]/nz 立法/vn 。/w 他/rr 表示/v ，/w “/w [家庭/n 教育/vn]/nz 是/vshi 关系到/v 每个人/mq 的/ude1 法律/n ，/w 婚姻/n 和/cc 家庭/n 是/vshi 密不可分/vl 的/ude1 ，/w 建议/n 完善/v 婚姻法/n ，/w 将/d 《/w 婚姻法/n 》/w 改为/v 《/w [婚姻/n 家庭/n 法/n]/nz 》/w ，/w 或者/c 单立/nz 《/w 家庭/n 法/n 》/w 。/w ”/w 
