昨晚/t 7时/t 许/v ，/w 苏全勇/nr 在/p 老板/nnt 的/ude1 车/n 前/f 再次/d 拨打/v 老板/nnt 电话/n [本报/rz 记者/nnt]/nz 闫文青/nr 摄/vg 
闭/v 上/f 眼/n ，/w 想到/v 还有/v [8/m 天/qt]/mq 儿子/n 就要/d 结婚/vi ，/w 等/udeng 着/uzhe 钱/n 办/v 喜酒/nf ；/w 睁开眼/nz ，/w 却/d 是/vshi 四周/f 冰冷/z 的/ude1 SUV/x 车厢/n 和/cc 一张/mq [15600/m 元/q]/mq 的/ude1 工资/n 欠条/n 。/w 昨日/t ，/w 来自/v 四川/ns 的/ude1 农民工/nnd 苏全勇/nr 又/d 冷/a 又/d 饿/v 地/ude2 在/p 碑林区/ns 朱雀/n 北/f 路边/s ，/w 在/p 被/pbei 老板/nnt “/w 抛弃/v ”/w 的/ude1 轿车/n 上/f 等/udeng 了/ule 足足/d [12/m 个/q]/mq 小时/n 。/w 
等/udeng 拿/v 了/ule 钱/n 好/a 回家/vi 给/p 儿子/n 办/v 婚事/n 
[昨日/t 下午/t]/nz 6时/t 许/v ，/w 气温/n 很低/d ，/w 苏全勇/nr 一个人/mq 站/vi 在/p 路边/s [瑟瑟/z 发抖/vi]/nz ，/w 旁边/f 是/vshi 一辆/mq 黑色/n 国产/b 城市/n SUV/x ，/w 价值/n 约/d 十余万/m 。/w 
苏全勇/nr 是/vshi 四川/ns 南部县/ns 人/n ，/w 2013年10/t 月经/n 老乡/n 介绍/v ，/w 和/cc 儿子/n 一起/s 到/v 杨凌/ns 一/m 工地/n 当/p 油漆工/nnd ，/w 一直/d 干/v 到/v [12/m 月底/t]/mq 。/w 今年/t 1月3日/t ，/w 工地/n 承包方/n 下属/v 的/ude1 包工队/nz [管理/vn 人员/n]/nnt 为/p 苏全勇/nr 父子/n 开/v 了/ule 工资条/nz ，/w 工钱/n 是/vshi [20600/m 元/q]/mq ，/w 次日/t 包工队/nz 支付/v 了/ule [5000/m 元/q]/mq ，/w 还欠/v [15600/m 元/q]/mq 尚未/d 支付/v 。/w 拿到/v 欠条/n 后/f ，/w 儿子/n 先回/nz 老家/n 准备/v 婚事/n ，/w 苏全勇/nr 就/d 一直/d 在/p 等/udeng 欠款/n 。/w 
昨日/t 上午/t 7时/t 许/v ，/w 领队/nnt 老板/nnt 刘某/nr 把/pba 他/rr 叫/vi 到/v 自己/rr 车上/s 。/w “/w 老板/nnt 说/v ，/w 之前/f [工作/vn 人员/n]/nnt 算错/nz 了/ule ，/w 我/rr 手头/n 的/ude1 工资/n 条/q 不/d 算数/vi ，/w 只能/v 给/p 我/rr [7210/m 元/q]/mq 。/w ”/w 苏全勇/nr 说/v ，/w “/w 我/rr 不/d 同意/v ，/w 说/v 除非/c 把/pba 工资条/nz 上/f 的/ude1 欠款/n 给/p 我/rr ，/w 否则/c 我/rr 就坐/vi 在/p 车上/s 不/d 走/v 了/ule ，/w 没想到/nz 老板/nnt 把/pba 车/n 钥匙/n 一/m 拔/v 直接/ad 走/v 了/ule ！/w ”/w 
“/w 如果/c 我/rr 从/p 车上/s 离开/v ，/w 可能/v 再也/d 找/v 不到/v 老板/nnt 了/ule ，/w 到/v 时候/n 一分钱/mq 也/d 拿/v 不到/v 。/w 所以/c 我/rr 就/d 一直/d 守/v 在/p 车里/d ，/w 十几万/m 的/ude1 车/n 你/rr 总/b 不/d 可能/v 一直/d 不要/d 了/ule 吧/y ？/w ”/w 苏全勇/nr 说/v ，/w 可是/c 车子/n 完全/ad 熄火/vi ，/w 里面/f 又/d 冷/a 又/d 闷/v ，/w 直到/v 晚上/t 6时/t 许/v ，/w 他/rr 忍不住/v 要/v 去/vf 小便/v ，/w 才/d 出/vf 了/ule 车/n 。/w 
老板/nnt 妻子/n 称/v 财务/n 醉酒/nz 后/f 算错/nz 账/n 
“/w 我/rr 怕/v 出去/vf 后/f 车/n 万一/m 有/vyou 个/q 什么/ry 闪失/n ，/w 所以/c 从/p 里面/f 把/pba 车锁/nz 打开/v ，/w 等/udeng 我/rr 关上/v 车门/n ，/w 自己/rr 再也/d 进/vf 不/d 去/vf 了/ule 。/w ”/w 在/p 寒风/n 中/f 等待/v 的/ude1 苏全勇/nr 还/d 试/v 过/uguo 打/v 110/m 求助/v ，/w 但/c 一位/mq 巡警/nnd 告诉他/nz ，/w 由于/p 这/rzv 是/vshi [劳动/vn 纠纷/n]/nz ，/w 只能/v 找/v [劳动/vn 监察/vn]/nz 部门/n 求助/v ，/w 他/rr 又/d 拨打/v “/w 12333/m ”/w [劳动/vn 保障/vn]/nz [公益/n 服务/vn]/nz 热线/n ，/w 但/c 对方/n 建议/n 他/rr 等/udeng 工作日/n 时/ng 再/d 打/v 。/w 
无奈/d 之下/f ，/w 苏全勇/nr 打/v 本报/rz 热线/n 求助/v ，/w “/w 眼看/v 还有/v 一周/mq 儿子/n 就要/d 结婚/vi ，/w 现在/t 婚宴/n 的/ude1 钱/n 还/d 没/d 着落/n ，/w 怎么办/ryv 呀/y ！/w ”/w 苏全勇/nr 说/v 。/w 
记者/nnt 拨通/v 了/ule 老板/nnt 刘某/nr 的/ude1 电话/n ，/w 接/v 电话/n 的/ude1 女子/n 自称/v 是/vshi 刘/nz 某/rz 妻子/n ，/w 负责/v 管理/vn 工地/n 财务/n 。/w 她/rr 说/v ，/w “/w 当时/t 因为/c [财务/n 人员/n]/nz 喝醉酒/nz ，/w 那个/rz 工资条/nz 按/p 每天/r [240/m 元/q]/mq 算/v 的/ude1 是/vshi 算错/nz 了/ule ，/w 当初/t 他们/rr 刚来/v 时/ng 就/d 说/v 好/a 是/vshi [180/m 元/q]/mq 一天/mq 的/ude1 ，/w 我们/rr 是/vshi 看/v 在/p 他/rr 的/ude1 面子/n 上/f 又/d 给/p 加/v 到/v [200/m 元/q]/mq 每天/r ，/w 算/v 下来/vf 我们/rr 还欠/v 他/rr [7210/m 元/q]/mq 。/w 但是/c 给/p 他/rr 钱/n 他/rr 不要/d ，/w 那/rzv 我们/rr 也/d 没/d 办法/n ，/w 反正/d 后来/t 我们/rr 把/pba 钱/n 给/p 了/ule 他/rr 的/ude1 介绍人/n ，/w 让/v 他/rr 自己/rr 找/v 介绍人/n 要/v 去/vf 。/w 如果/c 他/rr 觉得/v 有/vyou 问题/n ，/w 可以/v 去/vf 告/v 我们/rr 。/w ”/w 
昨晚/t 7时/t 许/v ，/w 在/p 记者/nnt 劝说/v 下/f ，/w 苏全勇/nr 最终/d 离开/v 汽车/n ，/w 带着/vn 欠条/n 继续/v 他/rr 的/ude1 讨/v 薪/ng 路/n 。/w (/w 记者/nnt 陈琳/nr )/w 
