微信/nz 摇/v 到/v 美女/n 网友/n 相约/v 开房/v ，/w 谁料/v 事后/f 便/d 接到/v 敲诈/vn 电话/n ，/w 以/p “/w 性爱/n 视频/n ”/w 要挟/v 勒索/vn [50/m 万元/q]/mq 。/w 本月/r 11日/t ，/w 汕头市/ns 警方/n 一日/t 之内/f 速/ag 破/v 一宗/mq 色诱/nz 敲诈勒索/vl 案/ng ，/w 并/cc 顺藤摸瓜/vl 带/v 破/v 一起/s 违法/vn 放贷/vi 案/ng ，/w 共/d 抓获/v 疑犯/n [4/m 人/n]/mq 。/w 
“/w 摇/v ”/w 来/vf 美女/n 却/d 遭/v 勒索/vn 
10日/t ，/w [汕头市/ns 龙湖区/ns 新津/nz 派出所/nis]/nt 接到/v 一个/mq 报警/vn 电话/n ：/w 事主/n 纪/ng 某/rz 称/v 自己/rr “/w 被/pbei 人/n 设局/nz 敲诈勒索/vl [50/m 万元/q]/mq ”/w 。/w 警方/n 介入/v 侦查/vn 发现/v ：/w 原来/d 纪/ng 某/rz 不久/d 前/f 通过/p 微信/nz 认识/v 了/ule 一名/mq 女/b 网友/n ，/w 两人/mq 聊得/nz 投机/vn ，/w 并/cc 于/p 8日/t 到/v 酒店/nis 开房/v 发生/vn 了/ule 性关系/n 。/w 
就/d 在/p 与/cc 女/b 网友/n 开房/v 后/f 不久/d ，/w 他/rr 接到/v 一条/mq 陌生人/n 发来/v 的/ude1 微信/nz ，/w 声称/v 手头/n 有/vyou 纪/ng 先生/n 与/cc 该/rz 女/b 网友/n 开房/v 的/ude1 性爱/n 视频/n 资料/n ，/w 并/cc 出示/v 了/ule 部分/n 视频/n 。/w 这/rzv 下/f 子/ng 纪/ng 某/rz 傻/a 了/ule 眼/n ，/w 对方/n 要求/n 他/rr 汇/v [50/m 万元/q]/mq “/w 摆平/v ”/w ，/w 否则/c 就/d 将/d 性爱/n 视频/n 发给/v 纪/ng 先生/n 的/ude1 家人/n 朋友/n 。/w 
警方/n 分析/vn 认为/v ，/w 敲诈者/nz 持有/v 纪/ng 某/rz 的/ude1 私密/nz 视频/n ，/w 并/cc 索要/v 巨款/n ，/w 一定/b 不会/v 轻易/d 善罢甘休/nz ，/w 于是/cc 决定/v 引蛇出洞/vl 。/w 办案/vn 民警/nnt 让/v 纪/ng 某/rz 与/cc 对方/n 周旋/vi ，/w 在/p 谈话/vn 间/f 察觉到/nz ，/w 勒索者/nz 认识/v “/w 女/b 网友/n ”/w ，/w 推断/v 很可能/nz 是/vshi 结伙/vd 作案/vi 。/w 根据/p 民警/nnt 的/ude1 部署/vn ，/w 纪/ng 某/rz 以/p 商讨/v 汇/v 钱/n 为/p 借口/n 再次/d 约/d “/w 女/b 网友/n ”/w 见面/vi ，/w 11日/t 下午/t 4时/t 许/v ，/w 当/p “/w 女/b 网友/n ”/w 王/n 某/rz 依约/nz 出现/v 在/p 市区/s 某/rz 酒店/nis 时/ng ，/w 办案/vn 民警/nnt 当场/d 将/d 其/rz 抓获/v ，/w 缴获/v 用于/v 作案/vn 的/ude1 [宝马/ntc 汽车/n]/nz 一辆/mq ，/w 并/cc 从/p 其/rz 出租屋/nz 缴获/v 偷拍/v 摄像头/n 一个/mq 。/w 经过/p 布控/nz ，/w 11日/t 当天/t 晚上/t [7/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 勒索者/nz 终于/d 现形/vi ，/w 赴/v “/w 饭局/n ”/w 时/ng 被/pbei 守候/v 的/ude1 民警/nnt 擒获/v ，/w 缴获/v 作案/vn 车辆/n [丰田/nz 汽车/n]/ntc 一辆/mq 。/w 
赌/v 男/b “/w 送/v ”/w 上/f 女友/n 敲诈/v 
经/p 审讯/vn ，/w 勒索者/nz 吴某斌/nr 与/cc “/w 女/b 网友/n ”/w 王/n 某/rz 于/p [2012/m 年年/d]/mq 初/f 认识/v ，/w 吴某斌/nr 日常/b 有/vyou 赌博/vi 恶行/n ，/w 因/p 赌博/vi 借取/nz 高利贷/n ，/w 后/f 被/pbei 人/n 追债/nz 急需/v 钱财/n ；/w 王/n 某/rz 则/d 需要/v 钱财/n 用于/v 日常/b 挥霍/v 。/w 
吴某斌/nr 随后/d 萌发/v 了/ule 利用/v 王/n 某/rz 通过/p 色诱/nz 秘密/n 拍摄/v 视频/n ，/w 向/p 他人/rr 勒索/v 钱财/n 的/ude1 邪念/n 。/w 两人/mq 一拍即合/vl ，/w 王/n 某/rz 负责/v 通过/p 微信/nz 聊天/vi 频频/d 结识/v 有钱人/nz ，/w 在/p 聊天/vi 中/f 引诱/v 对方/n 到/v 酒店/nis 开房/v 发生/vn 性关系/n ，/w 吴某斌/nr 则/d 提供/v 偷拍/v 摄像头/n ，/w 由/p 王/n 某/rz 将/d 偷拍/v 摄像头/n 暗藏/v 房/n 中/f 偷拍/v ，/w 事后/f 将/d 视频/n 资料/n 交给/v 吴某斌/nr 。/w 由/p 吴某斌/nr 跟踪/v 受害者/n ，/w 掌握/v 其/rz 家庭/n 住所/n 和/cc 生活/vn 习性/n 后/f ，/w 通过/p 微信/nz 、/w [手机/n 短信/n]/nz 或/c 打电话/vi 等/udeng 方式/n 向/p 当事人/n 勒索/v 钱财/n 。/w 
顺/v 藤/n 抽出/v [非法/b 放贷/vi]/nz 团伙/n 
根据/p 疑犯/n 吴某斌/nr 交代/v ，/w 敲诈勒索/vl 是/vshi 为了/p 偿还/v 赌债/n ，/w 汕头/ns 警方/n 意识到/v 案件/n 背后/f 还/d 牵涉/v 一条/mq 非法/b [放/v 高利贷/n]/nz 的/ude1 违法犯罪/v 线索/n 。/w 在/p 办案/vn 民警/nnt 政策/n 攻心/vi 下/f ，/w 疑犯/n 吴某斌/nr 同意/v 协助/vn 警方/n 对/p 放贷人/nnd 展开/v 侦查/vn 。/w 在/p 民警/nnt 指导/vn 下/f ，/w 吴某斌/nr 以/p “/w 商谈/vn ”/w 为/p 由/p 约/d 放贷人/nnd 到/v 某/rz KTV/x 见面/vi 。/w 11日/t 晚/tg [10/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 办案/vn 民警/nnt 在/p 某/rz KTV/x 门口/s 将/d 前来/vi 谈/v 数/n 的/ude1 [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 刘某福/nr 、/w 冯某明/nr 抓获/v 。/w 
经查/nz ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 刘某福/nr 、/w 冯某明/nr 在/p 潮州市/ns 饶平县/ns 黄冈/ns 一/m 地下/s 赌场/n 中/f “/w 放水/v ”/w ，/w 因为/c 吴某斌/nr 经常/d 到/v 该/rz 赌场/n 赌博/vi ，/w 2012年11月/t 输光/v 之后/f ，/w 向/p 刘某福/nr 借/v 高利贷/n 人民币/n [六/m 万元/q]/mq ，/w 向/p 冯某明/nr 借/v 高利贷/n 人民币/n [四/m 万元/q]/mq ，/w 以/p 高利/d 计息/v 。/w 结果/n ，/w 吴某斌/nr 至今/d 欠下/v 高达/v 300多万/m 的/ude1 巨额/b 债务/n ，/w 无力/vi 还款/vn 。/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 刘某福/nr 、/w 冯某明/nr 多次/mq 通过/p 电话/n 恐吓/v 、/w 逼迫/v 吴某斌/nr 还债/vi ，/w 吴某斌/nr 走投无路/al ，/w 铤/ng 而/cc 行险/nz 。/w 
目前/t ，/w 吴某斌/nr 等/udeng [四/m 名/q]/mq 嫌疑/n 人均/a 被/pbei [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w 案件/n 正在/d 抓紧/v 审查/vn 中/f 。/w （/w 记者/nnt 王漫琪/nr 、/w 通讯员/nnt 谢璇璇/nr ）/w 
