近日/t ，/w 记者/nnt 从/p 知情人/n 处/n 获悉/v ，/w 李敏镐/nr 加盟/v 央视/j 春晚/n 的/ude1 事宜/n 已经/d “/w 基本/a 敲定/v ”/w 。/w 当然/d ，/w 李敏镐/nr 虽/c 已/d 接到/v 邀请/vn ，/w 但/c 最终/d 能否/v 成行/vn 还/d 得/ude3 等/udeng 1月18日/t 下午/t 的/ude1 春晚/n 首次/m 彩排/v 才能/n 知晓/v 。/w 而/cc 目前/t 这/rzv 一/m 消息/n 也/d 在/p 韩国/nsf 流传/v 开来/v ，/w 但/c 李敏镐/nr 方面/n 至今/d 尚未/d 对/p 此事/r 做出/v 回应/vn 。/w 
与/cc 一年前/qt 传出/v “/w 鸟/n 叔/n ”/w PSY/x 要/v 上/f 春晚/n 时/ng 韩国/nsf 媒体/n 的/ude1 大肆/d 报道/v 相比/vi ，/w 这次/r 韩国/nsf 媒体/n 显得/v 谨慎/a 了/ule 很多/m 。/w 不少/m 韩国/nsf 媒体/n 翻/v 出/vf 去年/t “/w 鸟/n 叔/n ”/w 和/cc 春晚/n 的/ude1 “/w 旧账/n ”/w ，/w 称/v 这/rzv [很/d 有可能/nz]/nz 只是/d 一场/mq “/w 虚惊/vi ”/w 。/w 
不过/c ，/w 韩国/nsf 媒体/n 对/p 李敏镐/nr 来/vf 中国/ns 参加/v 央视/j 春晚/n 感到/v 兴奋/a 。/w 《/w [韩国/nsf 时报/n]/nz 》/w 网站/n 分析/vn 称/v ：/w “/w 近年来/dl ，/w 韩/b 剧/n 在/p 亚洲/ns 的/ude1 影响力/n 有所/v 下降/vn ，/w 然而/c 2013年/t 韩/b 剧/n 明显/a 回暖/vi ，/w 一连/d 多部/mq 韩/b 剧/n 如/v 《/w 来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 》/w 、/w 《/w 继承者/nz 们/k 》/w 等/udeng 在/p 中国/ns 网络/n 上/f 关注度/nz 极高/d ，/w 李敏镐/nr 上/f 春晚/n 多半/d 是/vshi 托/v 了/ule 韩/b 剧/n 回暖/vi 的/ude1 福/n 。/w 听说/v 《/w 继承者/nz 们/k 》/w 还要/d 拍/v 中国/ns 版/n 。/w ”/w 
[asiae/x 新闻/n 网站/n]/nt 的/ude1 报道/vn 也/d 表示/v ，/w 如果/c 李敏镐/nr 真/a 能/v 在/p 央视/j 春晚/n 亮相/vi ，/w 那么/c “/w 无疑/d 证明/v 韩国/nsf 明星/nnd 真的/d 成功/a 打入/v 了/ule [中国/ns 市场/n]/nz ，/w 被/pbei 中国/ns 主流/n 观众/n 接受/v 了/ule 。/w ”/w 

