在/p 18日/t 召开/v 的/ude1 青海省/ns 十一届/n 政协/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f ，/w 九三学社/nt [青海省/ns 委员会/nis]/nt 委员/nnt 提案/n 建议/n ，/w 政府/nis 应/v 尽快/d 出台/vi [具体/a 措施/n]/nz 拯救/v 危在旦夕/vl 的/ude1 青海/ns 祁连山/ns 野生/b 白唇鹿/n 种群/n 。/w 
白唇鹿/n 为/p [国家/n 一级/b 保护/vn 动物/n]/nz ，/w 体型/n 大小/n 与/cc 水鹿/n 、/w 马鹿/nr 相似/a 。/w 唇/ng 的/ude1 周围/f 和/cc 下颌/n 为/p 白色/n ，/w 故名/nz “/w 白唇鹿/n ”/w ，/w 为/p 中国/ns 特产/n 动物/n ，/w 仅/d 分布/vi 在/p [青藏/b 高原/n]/ns 边缘/n [平均/a 海拔/n]/nz [3500/m 米/q]/mq 至/p [5000/m 米/q]/mq 的/ude1 地区/n 。/w 世界/n 自然/n 联盟/nis 将/d 其/rz 列为/v VU/x 级/q (/w 易/ad 危/ag 种/q )/w 物种/n 。/w 
白唇鹿/n 在/p 青海/ns 分布/vi 于/p 海北州/nz 祁连县/ns 以西/f 的/ude1 祁连山/ns 地区/n 到/v 昆仑山/ns 与/cc 唐古拉山/ns 之间/f 的/ude1 玉树州/nz 。/w 其中/rz 多数/a 集中/v 在/p 祁连县/ns 央隆乡/ns 、/w [野牛沟/nz 乡/n]/ns 。/w 
提案/n 称/v ，/w 上世纪/nz 50年代/t ，/w 祁连县/ns 为/p 发展/v 牧业/nis 经济/n ，/w 用/p 网围栏/nz 将/d 白唇鹿/n 栖息地/n 封闭/v ，/w 同时/c 捕捉/v 周边/n 分布/vi 的/ude1 白唇鹿/n ，/w 建立/v 鹿场/nis 。/w 
2005年/t ，/w 几经/d 改革/vn 之后/f ，/w 鹿场/nis 的/ude1 资产/n 以及/cc 白唇鹿/n 全部/m 分包/v 到/v 户/q ，/w 当时/t 管理/v 部门/n 为了/p 使/v 白唇鹿/n 保持/v 既有/vn 数量/n ，/w 曾/d 与/cc 承包/vn 的/ude1 农户/n 签订/v 了/ule 保持/v 白唇鹿/n 最少/d 数量/n 的/ude1 协议/n 。/w 然而/c 随着/p [经济/n 社会/n]/nz 的/ude1 发展/vn ，/w 这/rzv 一/m 协议/n 成为/v 一纸空文/n ，/w 原本/d 近/a [300/m 只/d]/mq 的/ude1 白唇鹿/n 到/v 2011/m 年底/f 仅/d 剩/v [107/m 只/d]/mq ，/w 分别/d 圈养/vn 在/p [4/m 处/n]/mq 家庭/n 牧场/nis 。/w 
提案/n 认为/v ，/w 到/v 2013年4月/t ，/w 祁连山/ns 地区/n 的/ude1 白唇鹿/n 数量/n 仅/d 剩/v [37/m 只/d]/mq ，/w 种群/n 命运/n 危在旦夕/vl 。/w 
[青海省/ns 发改委/nis]/nto 副主任/nnt 、/w 三江源/nz 办公室/nis 主任/nnt 李晓南/nr 告诉/v 中新社/nt 记者/nnt ：/w “/w 白唇鹿/n 、/w [普氏/b 原羚/nz]/nz 和/cc 藏羚羊/nz 构成/v 了/ule [青藏/b 高原/n]/ns 特有/b 的/ude1 [野生/b 动物/n]/nz 种群/n 。/w ”/w 李晓南/nr 表示/v ，/w 这些/rz [动物/n 种群/n]/nz 也/d 是/vshi 受/v [人类/n 活动/vn]/nz 影响/vn 最大/gm 的/ude1 ，/w 虽然/c 这些/rz 年/qt 保护/v 力度/n 加大/v ，/w 种群/n 数量/n 有所/v 恢复/vn ，/w 但/c 距离/n 合理/a 种群/n 数量/n 还有/v 很大/d 的/ude1 差距/n 。/w 
为此/bl ，/w 九三学社/nt [青海省/ns 委员会/nis]/nt 委员/nnt 在/p 提案/n 中/f 建议/n ，/w 作为/p [青藏/b 高原/n]/ns 标志性/n 的/ude1 [野生/b 动物/n]/nz ，/w 如今/t 野生/b 白唇鹿/n 在/p 祁连山/ns 基本/a 难觅/v 踪影/n ，/w 圈养/vn 的/ude1 白唇鹿/n 则/d 朝不保夕/vl ，/w 为了/p 保证/v 白唇鹿/n 种群/n 不会/v 在/p 祁连山/ns 地区/n 彻底/ad 消失/vi ，/w 政府部门/n 应/v 拿出/v 切实/ad 措施/n 加强/v 祁连山/ns 地区/n 白唇鹿/n 的/ude1 保护/vn 力度/n 。/w (/w 赵凛松/nr )/w 
