[很多/m 人/n]/mq 都/d 喜欢/vi 吃/v 馒头/nf 。/w 自己/rr 吃/v 的/ude1 馒头/nf 是/vshi 在/p 哪里/rys 做出/v 来/vf ？/w 卫生/an 达/v 不/d 达标/vi ？/w 对此/d 记者/nnt 进行/vn 了/ule [调查/vn 采访/v]/nz 。/w 
西安/ns 雁塔区/ns 北山村/ns 一家/n 名为/v “/w 放心/v 馍/nf 店/n ”/w 的/ude1 蒸笼/n 里/f 冒着/v 白色/n 的/ude1 蒸汽/n ，/w 不大/d 的/ude1 加工点/n 里/f 加工/vn 的/ude1 成品/n 和/cc 半成品/n 胡乱/d 堆放/v ，/w 就/d 连/ulian 自家/rr 人/n 睡/v 的/ude1 床/n 也/d 摆/v 在/p 里面/f ，/w 在/p 这样/rzv 的/ude1 卫生/an 环境/n 里/f 加工/vn 的/ude1 食品/n 能/v 吃/v 吗/y 。/w 随后/d 记者/nnt 又/d 问/v 到/v 这/rzv 馍/nf 是/vshi 拿/v [什么/ry 东西/n]/nz 发/v 的/ude1 时/ng ，/w 店/n 老板/nnt 变得/vi 不耐烦/a 满/a 起来/vf 。/w 
记者/nnt 又/d 在/p 西安/ns 南郊/nz 附近/f 的/ude1 唐家村/ns 看到/v 这里/rzs 的/ude1 “/w 山西/ns 硬面/n 手工/n 馍/nf ”/w 和/cc “/w 卓凡/nr 馍/nf 店/n ”/w 都/d 是/vshi 加工/vn 卫生/an 环境/n 脏乱差/n ，/w [生活/vn 用品/n]/nz 和/cc 加工/vn 好/a 的/ude1 成品/n 混放/nz 。/w 问起/v 蒸馍/nz 时/ng 有/vyou 没有/v 加/v 其它/rz 添加剂/n 时/ng ，/w 店家/n 都/d 表示/v 没有/v 加/v ，/w 之所以/c 他们/rr 的/ude1 馒头/nf 蒸/v 出来/vf 白/a 又/d 大/a ，/w 和/cc 他们/rr 用/p 的/ude1 面粉/nf 有关/vn 。/w 在/p 记者/nnt 的/ude1 不断/d 追问/v 下/f ，/w 店家/n 透漏/v 这/rzv 是/vshi 专用/v 面粉/nf ，/w 价格比/nz 一般/ad 的/ude1 面粉/nf 贵/a 。/w 
在/p 如此/rzv 脏乱差/n 的/ude1 环境/n 下/f 加工/v 馒头/nf 卖给/v 消费者/n ，/w 大家/rr 的/ude1 健康/a 能/v 得到/v 保证/vn 吗/y ？/w 那么/c 这些/rz 加工/v 馍/nf 店/n 有/vyou 没有/v 手续/n ，/w 到底/d 有/vyou 没有/v 添加/vn 其它/rz 添加剂/n 呢/y ？/w 记者/nnt 向/p 西安/ns 执法/vn 部门/n 进行/vn 了/ule 举报/vn 。/w 
当/p [西安/ns 雁塔区/ns 质/ng 监/vg 局/n]/nt 和/cc 电子城/nz 街办/vn 的/ude1 执法/vn 人员/n 赶到/v ”/w 放心/v 馍/nf 店/n ”/w 时/ng ，/w 老板娘/nnd 正在/d 忙活/vi 着/uzhe 蒸馍/nz 。/w 面对/v 检查/vn ，/w 她/rr 能/v 拿出/v 的/ude1 手续/n 只有/c 健康证/nz 。/w 问起/v 这/rzv 发面/v 时/ng 有/vyou 没有/v 添加剂/n 时/ng ，/w 老板娘/nnd 忙说/nz 她/rr 用/p 的/ude1 是/vshi 农村/n 的/ude1 土办法/nz 发面/v 。/w 
西安/ns 北/f 山门村/ns 放心/v 馍/nf 店/n 老板/nnt ：/w 我/rr 这/rzv 酵子/nz 么/y ，/w 我/rr 不/d 可能/v 胡来/vi ，/w 我/rr 自己/rr 都/d 吃/v 这个/rz 呢/y ，/w 不/d 可能/v 胡来/vi 。/w 
执法/vn 人员/n 发现/v ，/w 这家/r 馍/nf 店/n 操作/vn 间/f 里/f 发面/v 、/w 蒸好/v 的/ude1 馒头/nf 和/cc 人员/n 混合/vn ，/w 到处/d 都/d 堆放/v 着/uzhe 杂物/n ，/w 针对/p 这/rzv 一/m 问题/n 检查/v 部门/n 立即/d 要求/n 整改/vn 。/w 
[西安/ns 雁塔区/ns 质/ng 监/vg 局/n]/nt 食品/n 科/n 科长/nnt 马勇/nr ：/w 第一个/mq 就是/v 卫生/an 差/a ，/w 无/v 相关/vn 证照/n 。/w 你/rr 看/v 你/rr 这/rzv ，/w 人/n 也/d 在/p 这/rzv 住着/v ，/w 工作/vn 也/d 在/p 这/rzv ，/w 卫生/an 也/d 不好/a ，/w 把/pba 卫生/an 好好/d 整/v 一下/mq 。/w 下来/vf 的话/udh ，/w 尽快/d 到/v 人家/n 政务/n 大厅/n 办/v 相关/vn 手续/n 去/vf 。/w 手续/n 办/v 下来/vf 再/d 营业/vn 。/w 现在/t 的/ude1 要求/n 是/vshi 火/n 一/m 熄/v ，/w 工/n 停下来/nz 。/w 
随后/d 执法/vn 人员/n 又/d 来到/v 唐家村/ns 检查/vn 了/ule “/w 山西/ns 硬面/n 手工/n 馍/nf ”/w 店/n 和/cc “/w 卓凡/nr 馍/nf 店/n ”/w ，/w 店家/n 也/d 再三/d 表示/v 他们/rr 绝对/d 没有/v 使用/vn 添加剂/n 。/w 
记者/nnt ：/w 搅/v 面/nf 用/p 的/ude1 添加剂/n 啥/ry ？/w 
唐家村/ns 山西/ns 硬面/n 手工/n 馍/nf 店/n 老板/nnt ：/w 没用/vi 添加剂/n ，/w 就/d 不用/d 添加剂/n 。/w 你/rr 看/v 就是/v 碱面/nz 嘛/y 。/w 
唐家村/ns 卓凡/nr 馍/nf 店/n 老板/nnt ：/w 没啥/nz ，/w 我们/rr 就/d 往/p 里面/f 放/v 的/ude1 碱/n 嘛/y 。/w 
虽然/c 没有/v 查出/v 这/rzv 两家/mq 馒头/nf 店/n 非法/b 添加/v 任何/rz 添加剂/n ，/w 但/c 也/d 因为/c [卫生/an 条件/n]/nz 差/a ，/w 执法/vn 人员/n 要求/n 其/rz 停业整顿/v 。/w 面对/v 检查/vn ，/w 其中/rz 的/ude1 一家/n 名叫/v “/w 山西/ns 硬面/n 手工/n 馍/nf ”/w 店/n 现场/s 拿/v 不/d 出/vf 自己/rr 的/ude1 馒头/nf 专用/v 面粉/nf 的/ude1 索/vg 票/n 索/vg 证/n 。/w 
执法/vn 人员/n ：/w 你们/rr 索/vg 证/n 没有/v ？/w 
唐家村/ns 山西/ns 硬面/n 手工/n 馍/nf 店/n 老板/nnt ：/w 啥/ry 索/vg 证/n ？/w 
执法/vn 人员/n ：/w 就是/v [检验/vn 报告/n]/nz 厂家/n 手续/n 。/w 
唐家村/ns 山西/ns 硬面/n 手工/n 馍/nf 店/n 老板/nnt ：/w 那个/rz 他/rr （/w 厂家/n ）/w 有/vyou ，/w 我/rr 没有/v 要/v 。/w 
执法/vn 人员/n ：/w 下一次/mq 你/rr 要/v 了/ule 。/w 
唐家村/ns 山西/ns 硬面/n 手工/n 馍/nf 店/n 老板/nnt ：/w 行/ng 行行/nz 。/w 
执法/vn 人员/n ：/w 现在/t 就是/v 卫生/an 比较/d 差/a 。/w 吃饭/vi 人/n 生活/vn 的/ude1 不能/v 跟/p 生产/vn 一块/s 混/v 。/w 把/pba 你/rr 这个/rz 卫生/an 好好/d 收拾/v 一下/mq 。/w 现在/t 停下来/nz 。/w 
目前/t ，/w 这/rzv [三/m 家/q]/mq 馍/nf 店/n 都/d 已/d 全部全部/m 关门/vi ，/w 停业/vi 整改/vn 。/w 
[西安市/ns 雁塔区/ns 质/ng 监/vg 局/n]/nt 食品/n 科/n 科长/nnt 马勇/nr ：/w 第一/m 无/v 相关/vn 证照/n ，/w 第二/m [卫生/an 条件/n]/nz 差/a ，/w 要求/n 停止/v 生产/vn ，/w 进行/vn 整改/vn 。/w 
记者/nnt ：/w 如果/c 他/rr 要/v 办照/nz 的话/udh 办/v 啥/ry 照/v 呢/y ？/w 
[西安市/ns 雁塔区/ns 质/ng 监/vg 局/n]/nt 食品/n 科/n 科长/nnt 马勇/nr ：/w 办/v [食品/n 生产/vn 许可证/n]/nz ，/w 通过/p 这/rzv [三/m 家/q]/mq 的/ude1 检查/vn ，/w 除了/p 发现/v 他/rr 使用/v 纯碱/n 外/f ，/w 再/d 没有/v 发现/vn 他/rr 添加/v 其它/rz 东西/n 。/w 
记者/nnt ：/w 纯碱/n 允/vg 不/d 允许/v 使用/vn ？/w 
[西安市/ns 雁塔区/ns 质/ng 监/vg 局/n]/nt 食品/n 科/n 科长/nnt 马勇/nr ：/w 允许/v 使用/vn 。/w （/w [陕西/ns 广播/vn 电视台/nis]/nt 《/w 第一/m 新闻/n 》/w ）/w 
