早/a 在/p 2013年2月/t ，/w 曾/d 报道/v 我省/n 允许/v 私家车/nz “/w 油/n 改/v 气/n ”/w ，/w 日前/t [西安市/ns 政府/nis]/nto 宣布/v ，/w 《/w 西安市/ns [天然气/n 汽车/n]/nz [管理/vn 办法/n]/nz 》/w 已/d 于/p 2014年1月3日/t 市政府/n [第七/m 次/qv]/mq [常务/b 会议/n]/nz 研究/vn 通过/p 并/cc 予以/vx 公布/v ，/w 自/p 今年/t 2月13日/t 起/vf 施行/v ，/w 有效期/n 5年/t 。/w 这/rzv 意味着/v 西安/ns 私家/b 车主/n “/w 油/n 改/v 气/n ”/w 从此/d 有/vyou 政府/nis 明/ag 文/ng 规范/v 。/w 改装/v 实行/v 登记/vn 备案制/nz ，/w 《/w 办法/n 》/w 特别/d 明确/a ，/w 机动车/n 所有/b 人/n 自/p 车辆/n 改装/v 出厂/vn 之/uzhi 日/b 起/vf [15/m 个/q]/mq [工作日/n 内/f]/nz ，/w 到/v 市/n 环保/n 部门/n 办理/v 改装/vn 车辆/n 燃料/n 类型/n 变更/v 手续/n 。/w 
哪些/ry “/w 油/n 改/v 气/n ”/w 车/n 适用/vi 本/rz 《/w 办法/n 》/w ？/w 
《/w 办法/n 》/w 所/usuo 指/v 的/ude1 [天然气/n 汽车/n]/nz 包括/v [压缩/v 天然气/n]/nz 汽车/n 和/cc [液化/vn 天然气/n]/nz 汽车/n 。/w 凡/d 在/p 西安市/ns 行政区域/n 内/f 的/ude1 天然气/n [汽车/n 改装/v]/nz 与/cc 维修/vn 、/w 车/n 用/p 气瓶/nz 安装/v 与/cc 使用/v 和/cc [天然气/n 汽车/n]/nz 充/v 装/v 及/cc 相关/vn 管理/vn 活动/vn ，/w 均/d 适用/vi 本/rz 《/w 办法/n 》/w 。/w 改装/v [天然气/n 汽车/n]/nz 转出/vf 西安/ns 辖区/n ，/w 机动车/n 所有/b 人/n 应/v 在/p 定点/n 改装/v 企业/n 拆除/v 天然气/n 专用/v 装置/n ，/w 将/d 车辆/n 恢复/v 到/v 原始/a 状态/n 。/w 
办理/v 手续/n 要/v 带/v 什么/ry 资料/n ？/w 
需/v 持/v 车辆/n 改装/v 合格证/n 、/w 气瓶/nz 安装/v [监督/vn 检验/vn]/nz 证书/n 、/w 气瓶/nz 使用/v 登记卡/n 、/w 改装/v 备案/vn 通知单/n 等/udeng 相关/vn 手续/n 到/v [公安/n 交通/n]/nz 管理/v 部门/n 记录/v 相关/vn 信息/n 、/w 办理/v 改装/vn 车辆/n 登记/vn 备案/vi ，/w 到/v 市/n 环保/n 部门/n 办理/v 改装/vn 车辆/n 燃料/n 类型/n 变更/v 手续/n 。/w 
哪里/rys 可以/v 改装/vn 机动车/n ？/w 
改装/v 需要/vn 到/v 定点/n 改装/v 企业/n 进行/vn ，/w 禁止/v 擅自/d 改装/v [天然气/n 汽车/n]/nz 。/w 《/w 办法/n 》/w 要求/n ，/w [天然气/n 汽车/n]/nz 定点/n 改装/v 企业/n 改装/v 的/ude1 车型/n ，/w 应/v 符合/v 国家/n 和/cc 地方/n 有关/vn 技术规范/gi 要求/n ，/w 经/p 法定/b [检测/vn 机构/n]/nz 鉴定/vn 达到/v 要求/n 后/f ，/w 方可/d 按照/p 鉴定/v 车型/n 进行/vn 改装/v 。/w 从事/vi 营业性/b 运输/vn 的/ude1 改装/vn 车辆/n 经/p 登记/vn 备案/vi 后/f ，/w 应当/v 经/p 机动车/n 综合/v 性能/n 检测/vn 合格/vi ，/w 到/v 道路/n [运输/vn 管理/vn]/nz 机构/n 办理/v 相应/vn 变更/v 手续/n 。/w 鼓励/v 实行/v [天然气/n 汽车/n]/nz [责任/n 保险/n 制度/n]/nz ，/w 提高/v 事故/n 赔付/v 能力/n 。/w 
[天然气/n 汽车/n]/nz 检验/v 周期/n 是/vshi 多久/ryt ？/w 
[天然气/n 汽车/n]/nz 定期/d 检验/v 周期/n 与/cc [机动/b 车辆/n]/nz 年度/n 检验/vn 同步/vd 。/w 定期/d 检验/v 时/ng ，/w [机动/b 车辆/n]/nz [检测/vn 机构/n]/nz 应/v 依据/n 有关/v 标准/n 对/p [天然气/n 汽车/n]/nz 燃气/n 系统/n 进行/vn 检验/vn ，/w [公安/n 交通/n]/nz 管理/v 部门/n 按照/p 车主/n 提供/v 的/ude1 车辆/n 改装/v 合格证/n 等/udeng 资料/n ，/w 发放/v 机动车/n 检验/vn 合格/vi 标志/n 。/w [天然气/n 汽车/n]/nz 所有/b 人/n 应/v 定期/d 对/p 车辆/n 燃气/n 系统/n 进行/vn 维护/v 和/cc 保养/vn ，/w 保障/v 车辆/n 安全/an 使用/v 。/w 
扬尘/n 防治/vn 纳入/v 今年/t 市政府/n 规章/n 计划/n 
根据/p 计划/n ，/w 需/v 修订/vn 的/ude1 有/vyou [3/m 项/q]/mq ，/w 包括/v 《/w 西安市/ns 地名/n 管理/v [实施/v 细则/n]/nz 》/w 、/w 《/w 西安市/ns [预/d 拌/v 混凝土/n]/nz 和/cc [预/d 拌/v 砂浆/n]/nz [管理/vn 办法/n]/nz 》/w 、/w 《/w 西安市/ns [规范性/n 文件/n]/nz [管理/vn 办法/n]/nz 》/w ；/w 将/d 于/p 今年/t 制定/v 的/ude1 [3/m 项/q]/mq 包括/v ：/w 《/w 西安市/ns [建筑/n 消防/b 设施/n]/nz 管理/v 规定/n 》/w 、/w 《/w 西安市/ns [计量/vn 监督/vn]/nz [管理/vn 办法/n]/nz 》/w 、/w 《/w 西安市/ns 优秀/a 近/a 现代/ntc 建筑/n 保护/v [管理/vn 办法/n]/nz 》/w ；/w 拟/v 调研/vn 的/ude1 共/d [9/m 项/q]/mq ，/w 包括/v 《/w 西安市/ns [住房/n 保障/vn]/nz [管理/vn 办法/n]/nz 》/w 、/w 《/w 西安市/ns 扬尘/n 污染防治/v [管理/vn 办法/n]/nz 》/w 、/w 《/w 西安市/ns [泾渭/nz 湿地/n]/nz 自然保护区/n [管理/vn 办法/n]/nz 》/w 、/w 《/w 西安市/ns 机动车/n 维修/v [行业/n 管理/vn]/nz 规定/n 》/w 、/w 《/w 西安市/ns 道路/n 运输/v 服务业/n [管理/vn 办法/n]/nz 》/w 、/w 《/w 西安市/ns [政府/nis 信息/n 公开/ad]/nz [管理/vn 办法/n]/nz 》/w 、/w 《/w 西安市/ns 建筑/n 应用/v 材料/n [管理/vn 办法/n]/nz 》/w 、/w 《/w 西安市/ns [户外/s 运动/vn]/nz 安全/an [管理/vn 办法/n]/nz 》/w 、/w 《/w 西安市/ns [工程/n 建设/vn]/nz 场地/n [地震/n 安全性/n 评价/vn]/nz 管理/v 规定/n 》/w 等/udeng 。/w (/w 记者/nnt 陈琳/nr )/w 

