记者/nnt 梳理/v 了/ule 近年来/dl “/w 躺着/v 中/f 枪/n ”/w 的/ude1 名人/n ，/w 他们/rr 在/p “/w 被/pbei 去世/vi ”/w 后/f ，/w 有的/rz 亲自/d 出来/vf 辟谣/v ，/w 有的/rz 通过/p 亲人/n 发声/vn ，/w 有的/rz 甚至/d 不屑/v 于/p 回复/v 这样/rzv 的/ude1 [恶意/n 中伤/v]/nz 。/w 
2010年5月26日/t ，/w 有/vyou 网友/n 在/p 其/rz 微博/n 宣称/v ：/w 知名/a 散文家/nnd 、/w 文化学者/nnd 余秋雨/nr 先生/n 昨日/t 凌晨/t 5时/t 因/p 心肌梗塞/n 在/p [上海/ns 华山/ns 医院/nis]/nth 病故/vi ，/w 享年/n [64/m 岁/qt]/mq 。/w 余秋雨/nr 随即/d 通过/p 其/rz 微博/n 发布/v 辟谣/v 声明/n 。/w 
2011年3月29日/t ，/w 一条/mq 题为/v “/w 成龙/nr 因/p 心脏病/nhd 突发/vn 在/p 美国/nsf 去世/vi ”/w 的/ude1 新闻/n 出现/v 在/p 国外/s 网站/n ，/w 后/f 迅速/ad 引发/v 关注/vn 。/w 成龙/nr 的/ude1 儿子/n 房祖名/nr 在/p 当晚/t 21点52分/t 更新/v 微博/n 辟谣/v ，/w 称/v “/w 吓/v 我/rr [一/d 跳/vi]/mq ，/w 我/rr 一下/mq 飞机/n 就/d 有人/r 说/v 我/rr 爸/n 挂/v 了/ule ，/w 我/rr 立刻/d 打给/nz 我/rr 爸/n ，/w 我/rr 爸/n 说/v ，/w ‘/w 神经病/nhd …/w …/w ’/w ”/w 
2010年12月6日/t 晚/tg ，/w 一/m 网友/n 发布/v 微博/n ，/w 称/v 金庸/nr 因/p 中/f 脑炎/nhd 合并/v 胼胝体/gb 积水/n 于/p 2010年12月6日19时07分/t ，/w 在/p [香港/ns 尖沙咀/ns 圣玛利亚/nrf 医院/nis]/nt 去世/vi 。/w 金庸/nr 本人/rr 尚未/d 出面/vi ，/w 知名/a 记者/nnt [闾丘/nr 露/v 薇/ng]/nz 就/d 在/p 其/rz 微博/n 辟谣/v ，/w 香港/ns 没有/v 这家/r 医院/nis ，/w 造谣者/nz 也/d 太/d 不/d 专业/n 了/ule 。/w 据/p 新华社/nt 
