自从/p “/w 天空/n 一号/mq ”/w 顺利/ad 入/v 轨/ng 之后/f ，/w 中国/ns 便/d 正式/ad 开启/v 了/ule 首/q 座/q 空间站/n 的/ude1 组建/vn 工作/vn ，/w 而/cc [最新/a 消息/n]/nz 表明/v 整个/b 建造/v 任务/n 将/d 在/p 2020年前/t 后/f 完成/v 。/w 未来/t 的/ude1 [中国/ns 空间站/n]/nz 将/d 能够/v 让/v 宇航员/nnd 驻留/v 半年/mq 时间/n ，/w 并且/c 可/v 额外/b 开展/v [太空/s 旅游/vn]/nz 项目/n 。/w 
原/b [中国/ns 航天员/nnd 科研/n 训练/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 、/w 现任/v [中国/ns 载人/b 航天/n 工程/n]/nz 副总/nnt 设计师/nnt 陈善广/nr 称/v ，/w 中国/ns 计划/n 在/p 2020年/t 组建/v 第一个/mq 独立自主/vl 的/ude1 空间站/n ，/w 同时/c 配备/v 更/d 先进/a 的/ude1 生活/vn 系统/n ，/w 让/v 宇航员/nnd 的/ude1 驻留/v 时间/n 能够/v 达到/v [180/m 天/qt]/mq 左右/f 。/w 
[值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 随着/p 世界/n [太空/s 旅游/vn]/nz 的/ude1 逐渐/d 兴起/v ，/w [中国/ns 空间站/n]/nz 也/d 会/v 向/p 该/rz 领域/n 靠拢/v 。/w 陈善广/nr 表示/v 在/p 空间站/n 建设/vn 完毕/vi 后/f ，/w 普通/a 民众/n 也/d 将/d 有/vyou 机会/n 作为/p 游客/n ，/w 造访/v 空间站/n ，/w 还/d 可/v 在/p 其中/rz 驻留/v ，/w 短/a 至/p 几日/n ，/w 长/a 至/p 十多天/m 。/w 
“/w [太空/s 旅行/vi]/nz ”/w 对/p 游客/n 的/ude1 年龄/n 性别/n 都/d 没有/v 限制/vn ，/w 对/p 其/rz 身体/n 要求/n 也/d 不/d 象/ng 对/p 航天员/nnd 那样/rzv 严苛/nz ，/w “/w 只要/c 没有/v [心血管/n 系统/n]/nz 的/ude1 疾病/n ，/w 健康/a 状况/n 良好/a 就/d 可以/v ”/w 。/w 但/c 费用/n 并非/v 普通人/n 能够/v 承受/vn 。/w 
