“/w [西安/ns 地铁/n]/nz [6/m 号/q]/mq 线/n 终点/n 到/v [三星/ntc 电子/n]/ntc 城/n ，/w 我/rr 建议/n 向/p 西南/ns 方向/n 大学/nis 群/ng 延伸/v 。/w ”/w 政协/nis 委员/nnt 何明一/nr 说道/v 。/w 何明一/nr 表示/v ，/w [6/m 号/q]/mq 线/n 南/b 客站/nz 西南/ns 方向/n 是/vshi 一个/mq 大学/nis 群/ng ，/w 有/vyou 近/a 十万/m 师生/n ，/w 地铁/n 向/p 西南/ns 延伸/v 后/f ，/w 途经/v 东大镇/nz 、/w 草堂镇/ns 等/udeng 乡镇/n 。/w 且/c 环山路/nz 附近/f 聚集/v 大量/m 小区/n ，/w 周边/n 有/vyou [西工大/nz 长安/ns 校区/n]/nz [住宅/n 小区/n]/nz 等/udeng [10/m 多个/mq]/mq 大型/b 小区/n 。/w 地铁/n [6/m 号/q]/mq 线/n 的/ude1 延伸/vn 不仅/c 方便/a 周围/f 学生/nnt 、/w 住户/n 出行/vi ，/w 也/d 环境/n 交通/n 压力/n ，/w 也/d 利于/v [新型/b 城镇化/vn]/nz 建设/vn 。/w 
委员/nnt ：/w 地铁/n [6/m 号/q]/mq 线/n 南/b 客站/nz 西南/ns 方向/n 人流量/n 大/a 
根据/p 规划/n ，/w [西安/ns 地铁/n]/nz [6/m 号/q]/mq 线/n 规划/n 已/d 获/v 国家/n 批复/v ，/w [6/m 号/q]/mq 线/n 总长/nnt [39/m 公里/q]/mq 。/w 起点/n 设在/v 灞桥区/ns 的/ude1 纺织城/nz 站/vi ，/w 途经/v 劳动/vn 南路/n (/w [西北/ns 工业/n 大学/nis]/ntu 友谊/n 校区/n )/w 、/w 沿西/nz 太/d 路/n 向/p 西南/ns ，/w 至/p [西安/ns 南/b 客站/nz]/nt 即/v [三星/ntc 电子/n]/ntc 城/n 。/w 地铁/n [6/m 号/q]/mq 线/n 一期/b [工程/n 建设/vn]/nz 约/d [20/m 公里/q]/mq ，/w 从/p 丰庆路/nz 至/p 南/b 客站/nz ，/w 该/rz 线路/n 主要/b 布设/v 于/p 高新区/nz ，/w 是/vshi 由/p 东北/ns 至/p 西南/ns 方向/n 的/ude1 骨干/n 线路/n 。/w 
委员/nnt 何明一/nr 表示/v 地铁/n [6/m 号/q]/mq 线/n 南/b 客站/nz 西南/ns 方向/n 是/vshi 一个/mq 大学/nis 群/ng ，/w 有/vyou 近/a 十万/m 师生/n 。/w 且/c 地铁/n 向/p 西南/ns 延伸/v ，/w 途经/v 兴隆乡/ns 、/w 五星乡/ns 、/w 东大镇/nz 、/w 滦镇/nz 、/w 祥/ag 峪/n 乡/n 、/w 草堂镇/ns 等/udeng 乡镇/n 。/w 目前/t 环山路/nz 附近/f 已/d 聚集/v 了/ule 大量/m 小区/n ，/w 周边/n 有/vyou [西工大/nz 长安/ns 校区/n]/nz [住宅/n 小区/n]/nz 等/udeng [10/m 多个/mq]/mq 大型/b 小区/n 。/w 西南/ns 沿线/f 交通/n 体系结构/gi 单一/a ，/w 仅有/nz [少数/m 几/d 趟/qv]/mq [公交/b 线路/n]/nz 通往/v 西安/ns 市区/s ，/w 居民/n 大多数/m 靠/v 私家车/nz 、/w 摩托车/n 出行/vi 。/w 各个/rz 高校/n 不得不/d 自购/nz 大量/m 通勤/nz 班车/n 接送/v 师生/n 。/w 人/n 多/a 车/n 少/a 出行/vi 很/d 不方便/nz ，/w 且/c 不利于/v 学生/nnt 的/ude1 实习/vn 、/w 就业/vn 和/cc 交流/vn 等/udeng 。/w 
同时/c ，/w 环山路/nz 一线/n 是/vshi 西安/ns 市区/s 居民/n [休闲/vn 娱乐/vn]/nz 的/ude1 主要/b 区域/n 。/w 每天/r 均/d 有数/a [万/d 人/n]/mq 在/p 沣/nz 裕/vg 口/n 、/w [高冠/nr 瀑布/n]/nz 、/w 祥/ag 峪口/nz 、/w 太平/a 峪/n 等/udeng 山上/s 活动/vn 。/w 市民/n 驾驶/v 私家车/nz 前往/v ，/w 无形/b 的/ude1 给/p 环山路/nz 和/cc 西安/ns 市区/s 带来/v 交通/n 压力/n ，/w 同时/c 不利于/v 秦岭/ns [生态/n 保护/vn]/nz ，/w 加剧/v 了/ule 市区/s 环境污染/gg 。/w 
建议/n ：/w 地铁/n [6/m 号/q]/mq 线/n 向/p 西南/ns 方向/n 大学/nis 群/ng 延伸/v 
对此/d ，/w 政协/nis 委员/nnt 何明一/nr 建议/n ：/w 地铁/n [6/m 号/q]/mq 线/n 向/p 西南/ns 方向/n 大学/nis 群/ng 延伸/v ，/w 可以/v 很好/ad 解决/v 大学/nis 群/ng 师生/n 出行/vi 难/a 的/ude1 问题/n ，/w 有助于/v 学生/nnt 的/ude1 实习/vn 、/w 就业/vn 和/cc 交流/vn 等/udeng 。/w 同时/c 方便/a 近/a [数十/m 万/d 人/n]/mq 周边/n [常住/v 居民/n]/nz 出行/vi ，/w 并/cc 将/d 带动/v 该/rz [区域/n 经济/n]/nz 和/cc 旅游业/n 的/ude1 发展/vn 。/w 缓解/v 地面/n [公共/b 交通/n]/nz 压力/n ,/w 解决/v 交通/n 拥堵/v 、/w 车速/n 下降/vi 、/w 事故/n 频繁/a 等/udeng 交通/n 问题/n ，/w 及/cc [汽车/n 尾气/n]/nz 排放/vn 、/w [噪声/n 污染/vn]/nz 等/udeng [环境/n 问题/n]/nz 。/w 形成/v 以/p [公共/b 交通/n]/nz 为/p 主体/n ,/w [快速/d 轨道/n 交通/n]/nz 为/p 骨干/n ,/w 其它/rz [交通/n 设施/n]/nz 为/p 辅助/vn 的/ude1 多元/b 、/w 快速/d 、/w 高效/b 、/w 环保/n 的/ude1 [城市/n 公共/b 交通/n]/nz 体系/n ,/w 实现/v 西安市/ns 西南/ns 方向/n 大学/nis 群/ng 及其/cc 周边/n [新型/b 城镇化/vn]/nz 建设/v [公共/b 交通/n]/nz 的/ude1 长远/a [可持续/nz 发展/vn]/nz 。/w 
