日前/t ，/w [洛南县/ns 纪委/nnt]/nt 根据/p 群众/n 举报/vn ，/w 立案/vi 查处/v 了/ule [洛南县/ns 房管所/nis]/nt 顶风/vi 违纪/vn ，/w 在/p [年终/t 突击/vn 花钱/vi]/nz 乱发/v 实物/n 办/v 福利/n ，/w 并/cc 组织/n 职工/nnt 公款/n 去/vf 外地/s 洗浴/v ，/w 所/usuo 用/p 花销/n 由/p 单位/n 统一/vn 报销/v 的/ude1 违纪/vn 问题/n 。/w 目前/t ，/w 违纪/vn 资金/n 已/d 清退/v 收缴/vn ，/w 并/cc 进行/vn 通报批评/v ，/w [主要/b 负责人/nnt]/nnt 顶风/vi 违纪/vn 问题/n 予以/vx [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 
年终/t 组织/n [23/m 名/q]/mq 职工/nnt 公款/n 洗浴/v 
昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p [商洛市/ns 纪委/nnt]/nt 获悉/v ，/w 近日/t [洛南县/ns 纪委/nnt]/nt 接/v 群众/n 举报/vn 称/v ，/w [洛南县/ns 房管所/nis]/nt [突击/vn 花钱/vi]/nz 给/p 职工/nnt 办/v 福利/n ，/w 并/cc 组织/n [23/m 名/q]/mq 职工/nnt 到/v 异地/n 泡温泉/nz 洗浴/v 。/w 
接/v 举报/vn 后/f ，/w [洛南县/ns 纪委/nnt]/nt 立即/d 介入/v 调查/vn ，/w 调查/v 情况/n 跟/p 群众/n 举报/vn 基本/a 一致/a 。/w [洛南县/ns 房管所/nis]/nt 于/p 2013年11月/t 花费/v [8400/m 元/q]/mq ，/w 购置/v [29/m 套/q]/mq [保暖/a 内衣/n]/nz 作为/p 福利/n 发放/v 给/p 职工/nnt 。/w 此/rzs 后/f ，/w 该/rz 费用/n 被/pbei 以/p 职工/nnt 加班/vi 补助/v 工资/n 名义/n 用/p 公款/n 报销/v 。/w 同时/c ，/w 该/rz 所/usuo 于/p 2013年12月21日/t 、/w 28日/t （/w 均/d 为/p 星期六/t ）/w ，/w 组织/n [23/m 名/q]/mq 单位/n 职工/nnt ，/w 分/qt [两/q 批/q]/mq 到/v 咸阳市/ns 一/m 洗浴/v 场所/n 集体/n 洗浴/v 消费/vn ，/w 所/usuo 花费/v 的/ude1 [5021/m 元/q]/mq 也/d 全部/m 用/p 公款/n 予以/vx 报销/v 。/w 
[主要/b 负责人/nnt]/nnt 顶风/vi 违纪/vn 被/pbei [立案/vi 调查/vn]/nz 
昨日/t ，/w 记者/nnt 联系/v 到/v 洛南县/ns 管/v 房/n 所/usuo 一名/mq 职工/nnt ，/w 他/rr 介绍/v ，/w 年终/t 单位/n 发/v 点/qt 福利/n 是/vshi 往/p 年/qt 的/ude1 习惯/n 动作/n ，/w 2013/m 年底/f ，/w 他们/rr 单位/n 也/d 考虑到/v 上级/n 要求/n 不能/v 用/p 公款/n 置办/v 福利/n ，/w 但/c 又/d 考虑到/v 是/vshi 给/p 职工/nnt 发/v 的/ude1 ，/w 而且/c 职工/nnt 也/d 不/d 可能/v 向/p 上级/n 反映/v 这/rzv 件/q 事/n ，/w 单位/n 就/d 给/p 职工/nnt 购置/v 了/ule [保暖/a 内衣/n]/nz ，/w 职工/nnt 偷偷/d 拿/v 回家/vn ，/w 也/d 没有人/nz 对/p 此事/r 进行/vn 声张/v 。/w 临近/v 元旦/t ，/w 单位/n 又/d 想/v 给/p 职工/nnt 发/v 点/qt 福利/n ，/w 有人/r 提议/v 到/v 咸阳/ns 泡温泉/nz ，/w 得到/v 了/ule 房管所/nis 领导/n 和/cc 多数/a 职工/nnt 同意/v ，/w 随后/d [23/m 名/q]/mq 职工/nnt 分/qt [两/q 批/q]/mq 到/v 咸阳/ns 泡温泉/nz ，/w 所/usuo 花/n 的/ude1 钱/n 都/d 是/vshi 单位/n 用/p 公款/n 统一/vn 报销/v ，/w 这/rzv 件/q 事/n 同样/d 没有/v 声张/v 。/w 纪委/nnt 介入/v 调查/vn 后/f ，/w 单位/n 向/p 职工/nnt 收缴/v 了/ule 各自/rr 所/usuo 消费/v 款项/n 后/f ，/w 上交/v 纪委/nnt 。/w 
日前/t ，/w [洛南县/ns 纪委/nnt]/nt 研究/vn 决定/v ，/w 对/p 县/n 房管所/nis [主要/b 负责人/nnt]/nnt 顶风/vi 违纪/vn 问题/n 予以/vx [立案/vi 调查/vn]/nz ，/w 将/d [13421/m 元/q]/mq 违纪/vn 资金/n 清退/v 收缴/vn ，/w 并/cc 将/d 违纪/vn 事实/n 在/p 全县/n 进行/vn 通报/v 。/w 要求/n 全县/n 各级/r 各/rz 部门/n 领导干部/nnt 要/v 深刻/a 汲取/v 教训/n ，/w 严禁/v 以/p 过节/vi 为/p 名/q ，/w 违规/vn 发放/v 奖金/n 、/w 补助/vn 、/w 补贴/n 、/w 有价证券/n 、/w 福利/n 物品/n 等/udeng 。/w 
妻子/n 举报/v 丈夫/n 吃空饷/nz 6年/t 
[米脂县/ns 纪委/nnt]/nt 近期/t 将/d 公布/v 调查/vn 结果/n 
本报/rz 榆林/ns 讯/ng 近日/t ，/w 一篇/mq 名为/v 《/w 米脂/ns 干部/nnt 6年/t 不/d 上班/vi ，/w 工资/n 照/v 领/v 无人/b 管/v 》/w 的/ude1 帖子/n 在/p 网上/s 疯/vi 传/v ，/w 发帖/vi 人称/n ，/w 其/rz 丈夫/n 常/d 某/rz 原本/d 在/p [米脂县/ns 农业局/nis]/nt 上班/vi ，/w 但/c 结婚/vi 6年/t 多/a ，/w 一直/d 在/p 外/f 经商/vi ，/w 从未/d 上班/vi ，/w 为此/bl ，/w 常/d 某/rz 逢年过节/bl 就/d 向/p 领导/n 送礼/vi 。/w 1月18日/t ，/w 发帖/vi 人/n 吕/nz 某/rz 说/v ，/w 她/rr 想/v 与/cc 常/d 某/rz 离婚/vi ，/w 可/v 怎么/ryv 也/d 找/v 不到/v 常/d 某/rz 。/w 
“/w 丈夫/n 6年/t 从未/d 上/f 过/uguo 一天/mq 班/n ”/w 
昨日/t ，/w 吕某/nr 说/v ，/w 2008年/t 她/rr 与/cc 常/d 某/rz 结婚/vi ，/w 婚后二/t 人/n 在/p 榆林/ns 经营/v 一家/n 箱包/n 门市/n ，/w 因/p 生意/n 红火/a ，/w 店/n 从/p [1/m 家/q]/mq 扩/vg 至/p [5/m 家/q]/mq 。/w 随着/p 生意/n 越/d 做/v 越大/d ，/w 夫妻/n [二/m 人/n]/mq 的/ude1 关系/n 却/d 出现/v 裂痕/n ，/w 并/cc 从/p 2012年/t 起/vf 分居/v 至今/d 。/w “/w 他/rr 原本/d 是/vshi 一名/mq 教师/nnt ，/w 调/v 至/p [米脂县/ns 农业局/nis]/nt 6年/t 来/vf 从未/d 去/vf 上/f 过/uguo 班/n 。/w 2013年/t ，/w 常/d 某/rz 将门/ns 市/n 转让/v 后/f ，/w 便/d 再也/d 联系/v 不/d 上/f 。/w ”/w 
“/w 我/rr 想/v 与/cc 其/rz 离婚/vi ，/w 可/v 他/rr 的/ude1 电话/n 一直/d 打/v 不通/a ，/w 只好/d 去/vf 单位/n 找/v 。/w ”/w 吕某/nr 说/v ，/w 常/d 某/rz 6年/t 多/a 来/vf 从未/d 去/vf [米脂县/ns 农业局/nis]/nt 上班/vi ，/w 但/c 工资/n 一直/d 正常/a 发放/v ，/w 为此/bl ，/w 他/rr 逢年过节/bl 就/d 向/p 单位/n 领导/n 送礼/vi 。/w 她/rr 曾/d 去/vf 农业局/nis 寻找/v 常/d 某/rz 多次/mq ，/w 但/c 大家/rr 都/d 称/v ：/w “/w 不/d 知道/v 有/vyou 这个/rz 人/n ”/w 或/c “/w 不知/v 去/vf 哪/ry 了/ule 。/w ”/w 更/d 让/v 吕/nz 某/rz 气愤/a 的/ude1 是/vshi ，/w 常/d 某/rz 在/p 其/rz 不/d 知情/vi 的/ude1 情况下/nz ，/w 将/d 她/rr 放在/v [米脂县/ns 人事局/nis 档案馆/nit]/nt 的/ude1 档案/n 取/v 走/v ，/w 并称/v 把/pba 档案/n 弄丢/nz 了/ule 。/w 吕某/nr 怀疑/v ，/w 常/d 某/rz 将/d 其/rz 档案/n 私自/d 取出/v ，/w 另作/nz 他用/n 。/w 
纪委/nnt 对/p “/w 吃空饷/nz ”/w [立案/vi 调查/vn]/nz 
据/p 了解/v ，/w 吕/nz 某/rz 于/p 2004年/t 在/p 当地/s [一/d 所/usuo]/mq 普通/a 医科/n 院校/n 毕业/v ，/w 毕业/v 后/f 档案/n 被/pbei 保存/v 在/p [米脂县/ns 人事局/nis 档案馆/nit]/nt 。/w 吕某/nr 说/v ，/w 2008年前/t 后/f ，/w 通过/p 考试/vn ，/w 米脂县/ns 在/p 县/n [卫生/an 系统/n]/nz 安排/v 过/uguo 一批/mq 人/n ，/w 可/v 她/rr 却/d 落空/vi 了/ule 。/w 因/p 忙于/v 生意/n ，/w 之前/f 一直/d 未/d 在意/v 此事/r ，/w 常/d 某/rz 将门/ns 市/n 转让/v 后/f ，/w 她/rr 才/d 想起/v 档案/n 和/cc 工作/vn 的/ude1 事/n 。/w “/w 我/rr 去/vf 人事局/nis 问/v ，/w 才/d 知道/v 竟/d 被/pbei 常/d 某/rz 取/v 走/v 了/ule 。/w ”/w 吕某/nr 说/v 。/w 
昨日/t 上午/t ，/w [米脂县/ns 人事局/nis]/nt 一位/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 说/v ，/w 吕/nz 某/rz 的/ude1 档案/n 是/vshi 于/p 2009年/t 被/pbei 取/v 走/v 的/ude1 ，/w 登记本/n 上/f 应该/v 还/d 留/v 有/vyou 常/d 某/rz 的/ude1 名字/n 。/w “/w 常/d 某/rz 系/v 吕/nz 某/rz 的/ude1 丈夫/n ，/w 吕/nz 某/rz 无/v 正式/ad 工作/vn ，/w 档案/n 放在/v 哪里/rys ，/w 关系/n 都/d 不大/d ，/w 丈夫/n 取/v 妻子/n 的/ude1 档案/n 并/cc 无/v 不妥/a 。/w ”/w 他/rr 解释/v 。/w 
对于/p 常/d 某/rz 6年/t 多/a 来/vf 从未/d 到/v 岗/n ，/w 工资/n 却/d 正常/a 发放/v [一/d 事/n]/mq ，/w [米脂县/ns 农业局/nis]/nt 局长/nnt 白/a 某/rz 解释/v ，/w [米脂县/ns 纪委/nnt]/nt 已/d [立案/vi 调查/vn]/nz 处理/vn 此事/r ，/w [详细/a 情况/n]/nz 可/v 咨询/vn 调查组/nis 。/w 
1月18日/t 下午/t ，/w [米脂县/ns 纪委/nnt]/nt 一位/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 说/v ，/w 2013年12月5日/t ，/w 吕/nz 某/rz 已/d 向/p 纪委/nnt 就/d 常/d 某/rz 未/d 上班/vi [一/d 事/n]/mq 进行/vn 举报/vn ，/w 纪委/nnt 随即/d 进行/vn 了/ule 调查/vn ，/w “/w 常/d 某/rz 系/v 多年/mq 未/d 上班/vi ，/w 并/cc 在/p 外/f 从事/vi 经营/v 性/ng 活动/vn 。/w ”/w 他/rr 说/v ，/w 纪委/nnt 还/d 对/p 吕/nz 某/rz 反映/v 的/ude1 [档案/n 管理员/nnt]/nz 李/ng 某/rz 、/w 农业局/nis 局长/nnt 白/a 某/rz [立案/vi 调查/vn]/nz ，/w 近期/t 将/d 公布/v 处理/vn 结果/n 。/w 
延伸/v 阅读/vn :/w 
