郝蕾/nr 和/cc 邓超/nr 因/p 一部/mq 《/w [少年/n 天子/nnd]/nz 》/w 而/cc 结缘/vi ，/w 一度/d 成为/v 演艺圈/n 颇/d 被/pbei 看好/v 的/ude1 一对/mq 情侣/n ，/w 2005年/t ，/w 郝蕾/nr 在/p 娄华/nr 导演/nnt 的/ude1 《/w 颐和园/ns 》/w 里/f [三/m 点/qt]/mq 全/a 露/v 的/ude1 演出/vn ，/w 并且/c 和/cc 郭晓冬/nr 等/udeng 数位/n 男星/n 有/vyou 全/a 裸/ag 的/ude1 激情戏/nz ，/w 这/rzv 让/v 邓超/nr 无法/v 接受/vn 自己/rr 的/ude1 女友/n 拍/v 裸戏/nz ，/w 而/cc 郝蕾/nr 却/d 想/v [有所/v 突破/v]/nz ，/w 并/cc 认为/v 这部/r 电影/n 的/ude1 导演/nnt 和/cc 搭/v 戏/n 演员/nnt 非常/d 优秀/a ，/w 毅然/d 的/ude1 接/vn 下/f 此/rzs 戏/n ，/w [二/m 人/n]/mq 因此/c 冷战/n ，/w 最终/d 分道扬镳/vl 。/w 
