西安/ns 小/a 寨/ng 阳明/nz [国际/n 大厦/n]/nz 的/ude1 保洁员/nnd 阙喜霞/nr 早上/t 在/p 打扫/v 车库/n 时/ng ，/w 捡到/v 一个/mq 装有/v [4000/m 多元/b]/mq 现金/n 和/cc 一张/mq 借条/n ，/w 保洁员/nnd 所在/n 的/ude1 物业公司/nis 多方/d 寻找/v 失主/n 。/w 17日/t 上午/t ，/w 正/d 准备/v 办理/vn 银行卡/nz 挂失/vi 业务/n 的/ude1 王先生/nr 接到/v 喜讯/n ，/w 阙喜霞/nr 捡到/v 了/ule 他/rr 丢/v 的/ude1 包/v 。/w 
17日/t 下午/t 2时30分/t ，/w 家住/v 太白/ns 路/n 的/ude1 王先生/nr 赶到/v 阳明/nz [国际/n 大厦/n]/nz ，/w 现场/s 清点/v 钱包/n ，/w “/w 分文/n 不少/m ，/w ”/w 王先生/nr 激动/a 地/ude2 说/v ，/w “/w 我/rr 来/vf 这里/rzs 停车/vi 不到/v [五/m 分钟/qt]/mq ，/w 没/d 注意/v 把/pba 钱包/n 丢/v 了/ule ，/w 正/d 打算/v 补办/v 银行卡/nz ，/w 接到/v 了/ule 他们/rr 的/ude1 电话/n ，/w 太/d 让/v 人/n 意外/a 和/cc 感动/v 了/ule ”/w 。/w 说/v 着/uzhe ，/w 王先生/nr 拿出/v 一沓/nz 现金/n 给/p 阙喜霞/nr 表示/v 感谢/vn ，/w 但/c 被/pbei 婉拒/v 。/w 
物业/n 办/v 魏/tg 主任/nnt 说/v ，/w 失主/n 的/ude1 心意/n 他们/rr 能/v 理解/vn ，/w 但/c 钱/n 不能/v 收/v ，/w 随后/d 他们/rr 将/d 在/p 总公司/nis 为/p 阙喜霞/nr 申报/vn 奖励/vn 。/w (/w 记者/nnt 袁小锋/nr )/w 
