只能/v 通过/p 对讲机/n 联络/vn 、/w 各/rz 派出所/nis 换/v 区/n 进行/vn 清查/vn 。/w 昨日/t ，/w [公安/n 长安/ns 分局/nis]/nt 出动/v 300余/m 警力/n 对/p 长安/ns 区内/n 繁华/a 地区/n 进行/vn [突击/vn 检查/vn]/nz ，/w 昨晚/t 7时/t ，/w 在/p [突击/vn 检查/vn]/nz 的/ude1 布置/vn 会上/n ，/w [公安/n 长安/ns 分局/nis]/nt 局长/nnt 费林先/nr 让/v 参与/vn 行动/vn 的/ude1 各组/r 组长/nnt 上交/v 了/ule 手机/n ，/w 然后/c 才/d 开始/v 布置/vn 任务/n 。/w 在/p 全员/n 出发/vi 前/f ，/w 各组/r 组长/nnt 又/d 收走/nz 了/ule 所有/b 参与/v 行动/vn 民警/nnt 的/ude1 手机/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 为/p 保证/v 不/d 走漏风声/nz ，/w 此次/rz 行动/vn 各组/r 只能/v 通过/p 对讲机/n 联络/vn ，/w 同时/c 采取/v 各/rz 派出所/nis 换/v 区/n 检查/vn 的/ude1 方式/n ，/w 各组/r 在/p 出发/vi 后/f 才/d 知道/v 到/v 哪/ry 检查/vn 。/w 
昨晚/t ，/w 在/p 郭杜/nr 检查/vn 的/ude1 一路/mq 民警/nnt 分别/d 检查/vn 了/ule 浴场/nis 、/w 城中村/nz 内/f 的/ude1 小旅馆/nz 、/w 网吧/nis 等/udeng ，/w 在/p 长安区/ns 郭北村/ns 一家/n 小旅馆/nz 内/f 发现/v 黄/a 碟/ng [若干/m 张/q]/mq ，/w 在/p [另一/m 家/q]/mq 网吧/nis 内/f 发现/v 一名/mq 用/p 他人/rr 身份/n 登记/vn 上网/v 的/ude1 男子/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 检查/vn 行动/vn 共/d 查/v 网吧/nis [4/m 家/q]/mq 、/w 小旅馆/nz [13/m 家/q]/mq 、/w 私房/n 出租屋/nz [126/m 家/q]/mq 、/w 浴场/nis [12/m 家/q]/mq 、/w 麻将/n 馆/ng [8/m 家/q]/mq 、/w 美容美发/v 及/cc 足浴/n 场所/n [77/m 家/q]/mq ，/w 抓获/v 涉嫌/vn [卖淫/vi 嫖娼/v]/nz 人员/n [6/m 人/n]/mq ，/w 抓获/v 涉嫌/vn [非法/b 经营/vn]/nz 者/k [3/m 人/n]/mq ，/w 以上/f [9/m 人/n]/mq [全部/m 被/pbei]/mq 依法/d [行政/n 拘留/v]/nz 。/w (/w 记者/nnt 张成龙/nr )/w 
