已倒闭/nz 的/ude1 [东方/s 汽车/n 修理厂/nis]/nt 内/f 停放/v 的/ude1 事故/n 车辆/n 早已/d [锈迹/n 斑斑/z]/nz [本报/rz 记者/nnt]/nz 赵雄韬/nr 摄/vg 
1999年/t ，/w [延安市/ns 宝塔区/ns 东方/s 汽车/n 修理厂/nis]/nt 老板/nnt 李治安/nr 和/cc [延安市/ns 交警/nnd 大队/nis]/nt 达成/v [口头/n 协议/n]/nz ，/w 将/d 扣押/v 的/ude1 违章/vn 、/w 肇事/vn 车辆/n 停放/v 在/p 该厂/r 保管/v 修理/vn ，/w 后/f 因/p 交警队/nis 换/v 领导/n ，/w 之前/f 的/ude1 [口头/n 协议/n]/nz 被/pbei 中止/v 。/w 多年来/d ，/w 停放/v 在/p 修理厂/nis 的/ude1 [272/m 辆/q]/mq 事故车/nz ，/w 因/p 一直/d 无人/b 认领/v 现已/v 变成/v 废铁/n ，/w 李治安/nr 多次/mq 找/v 交警队/nis 协商/vn 无/v 果/ng ，/w 遂/d 起诉/v 至/p [宝塔区/ns 法院/nis]/nt 。/w 
近日/t ，/w [宝塔区/ns 法院/nis]/nt 一审/b 判决/vn ，/w 由/p [延安市/ns 交警/nnd 支队/nis]/nto [二/m 大队/nis]/mq 支付/v 修理厂/nis 停车费/n 暂/d 计/vi [128/m ./w 11/m 万元/q]/mq ，/w 逾期/vi 产生/v 的/ude1 费用/n 另外/c 计算/v 。/w 
[272/m 辆/q]/mq 事故车/nz 多年/mq 无人/b 来/vf 领/v 
近日/t ，/w 记者/nnt 在/p [宝塔区/ns 丁/ng 家/q 沟/n 东方/s 汽车/n 修理厂/nis]/nt 看到/v ，/w 院内/s 停/vi 满/a 了/ule [锈迹/n 斑斑/z]/nz 的/ude1 摩托车/n 、/w 汽车/n 、/w 三轮车/n 等/udeng 事故/n 车辆/n 。/w “/w 我/rr 去找/v 交警/nnd [二/m 大队/nis]/mq 屡屡/d 遭/v 拒/vg ，/w 现在/t 修理厂/nis 倒闭/v 了/ule ，/w 还/d 得/ude3 继续/v 租赁/vn 场地/n 来/vf 保管/v 车辆/n ，/w 一个/mq 月/n 费用/n [1/m ./w 4/m 万/d 左右/f]/mq ，/w [什么/ry 时候/n]/nz 是/vshi 个头/n 。/w ”/w 提及/v 此事/r ，/w 李治安/nr 倍感/v 无奈/d ，/w 自己/rr 无权/vi 处理/vn 这些/rz 事故/n 车辆/n ，/w 但/c 他/rr 多次/mq 找/v 交警/nnd [二/m 大队/nis]/mq 协商/vn 都/d 无/v 结果/n 。/w 
李治安/nr 称/v ，/w 1999年/t ，/w [延安市/ns 交警/nnd 大队/nis]/nt 负责/v [事故/n 处理/vn]/nz 的/ude1 [副/b 大队长/nnt]/nnt 与/cc 他/rr 达成/v [口头/n 协议/n]/nz ，/w 将/d 交警大队/nis 扣押/v 的/ude1 违章/vn 、/w 肇事/vn 车辆/n 停放/v 在/p [东方/s 汽车/n 修理厂/nis]/nt 保管/v 修理/vn 。/w [事故/n 处理/vn]/nz 终结/vi 后/f ，/w 车主/n 可凭/v 交警大队/nis 出具/v 的/ude1 放/v 车/n 通知单/n 在/p 修理厂/nis 领取/v 车辆/n ，/w 并/cc 承担/v 相应/vn 的/ude1 拖/v 运费/n 、/w 保管费/n 等/udeng 。/w 2001年/t ，/w [延安市/ns 交警/nnd 大队/nis]/nt [机构/n 改革/vn]/nz ，/w 分为/v [交警/nnd 一/d 大队/nis]/nto 和/cc [二/m 大队/nis]/mq ，/w 同时/c 成立/vi [延安市/ns 交警/nnd 支队/nis]/nto 。/w [东方/s 汽车/n 修理厂/nis]/nt 与/cc 交警/nnd [二/m 大队/nis]/mq 继续/v 按/p 原/b [口头/n 协议/n]/nz 执行/v 。/w 
“/w 2009年/t 交警/nnd [二/m 大队/nis]/mq 更换/v 负责人/nnt 后/f ，/w 就/d 很少/ad 有/vyou 事故车/nz 停放/v 了/ule ，/w 到/v 2011年二/t 大队/nis 单方面/d 中止/v 了/ule [口头/n 协议/n]/nz 。/w ”/w 李治安/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 修理厂/nis 至今/d 仍/d 保管/v 着/uzhe 自/p 1999年/t 以来/f 扣押/v 的/ude1 各种/rz 事故车/nz [272/m 辆/q]/mq ，/w 多年来/d ，/w 这些/rz 车辆/n 一直/d 无人/b 认领/v 。/w 他/rr 曾/d 多次/mq 找/v 交警/nnd [二/m 大队/nis]/mq 及/cc 支队/nis 负责人/nnt ，/w 都/d 被/pbei 推诿/v 。/w 
交警队/nis 一审/b 被判/v 将/d 事故/n 车辆/n 撤离/v 
2012年10月/t ，/w 李治安/nr 以/p [宝塔区/ns 东方/s 汽车/n 修理厂/nis]/nt 名义/n ，/w 将/d 延安/ns 交警/nnd [二/m 大队/nis]/mq 起诉/v 到/v [宝塔区/ns 人民法院/nis]/nt ，/w 要求/n 支付/v 事故/n 车辆/n 拖/v 运费/n 和/cc 保管费/n 共计/v 257万余元/m ，/w 并/cc 申请/v [二/m 大队/nis]/mq 将/d 停放/v 的/ude1 车辆/n 全部/m 撤离/v 出/vf 修理厂/nis 。/w 
近日/t ，/w [延安市/ns 宝塔区/ns 法院/nis]/nt 对/p 此案/r 做出/v 一审/b 判决/vn ：/w 解除/v [东方/s 汽车/n 修理厂/nis]/nt 与/cc 延安市/ns 交警/nnd [二/m 大队/nis]/mq 订立/v 的/ude1 车辆/n [保管/v 合同/n]/nz ；/w 交警/nnd [二/m 大队/nis]/mq 自/p 判决/vn 生效/vi 起/vf 10日/t 内/f 将/d 存放在/v [东方/s 汽车/n 修理厂/nis]/nt 的/ude1 汽车/n 、/w 拖拉机/n 、/w 三轮车/n 等/udeng [272/m 辆/q]/mq 事故/n 车辆/n 全部/m 撤离/v ，/w 支付/v [东方/s 汽车/n 修理厂/nis]/nt [272/m 辆车/q]/mq 自/p 停车/vi 之/uzhi 日/b 起/vf 至/p 实际/n 办理/v 之/uzhi 日/b 止/v 的/ude1 停车费/n 暂/d 计/vi [128/m ./w 11/m 万元/q]/mq ，/w 逾期/vi 产生/v 的/ude1 费用/n 另外/c 计算/v 。/w 
1月17日/t 下午/t ，/w 李治安/nr 表示/v ，/w 法院/nis 所/usuo 判决/vn 赔偿/vn 的/ude1 停车/vn 费用/n 与/cc 自己/rr 所/usuo 申请/v 的/ude1 数额/n 相差/v 太大/d ，/w 他/rr 将/d 在/p 近日/t 提起/v 上诉/vn 。/w (/w 记者/nnt 赵雄韬/nr [实习/vn 记者/nnt]/nnt 贺秋平/nr )/w 
