民警/nnt 对/p 韦曲/nr 乔家村/ns 一家/n 旅社/nis [进行/vn 检查/vn]/nz 记者/nnt 窦翊明/nr 摄/vg 
昨晚/t ，/w [公安/n 长安/ns 分局/nis]/nt 组织/n 警力/n 对/p 辖区/n 内/f 涉/vg “/w 黄赌毒/nz ”/w 场所/n 进行/vn [突击/vn 检查/vn]/nz ，/w 在/p 郭杜/nr 一家/n 小旅馆/nz ，/w 民警/nnt 当场/d 查出/v 色情/n 碟片/n ，/w 抓获/v [一/d 男/b]/mq [一/d 女/b]/mq 。/w 
昨晚/t ，/w 长安/ns 警方/n 对/p 长安区/ns 所有/b 繁华/a 且/c 治安/n 复杂/a 地区/n 进行/vn [突击/vn 检查/vn]/nz 整治/vn ，/w [公安/n 长安/ns 分局/nis]/nt 共/d 组织/n [300/m 名/q]/mq 警力/n ，/w 其中/rz [140/m 名/q]/mq 警力/n 对/p 韦曲/nr 、/w 郭杜/nr 、/w 东大/n 、/w 滦镇/nz 等/udeng 重点/n 繁华/a 街区/n 的/ude1 城中村/nz 洗头/vn 房/n 、/w 网吧/nis 、/w 小旅馆/nz 等/udeng 彻底/ad 清查/vn 。/w 记者/nnt 随/p 一路/mq 民警/nnt 来到/v 郭杜/nr 辖区/n [进行/vn 检查/vn]/nz ，/w 晚/tg 8时30分/t 许/v ，/w 在/p 郭杜/nr 南街/ns 一家/n 小旅馆/nz 内/f ，/w 民警/nnt 对/p 店主/nnd 拿出/v 的/ude1 旅客/n 登记本/n 进行/vn 逐一/d 核查/vn 后/f ，/w 在/p [2/m 楼/n]/mq 的/ude1 一/m 房间/n 内/f ，/w 发现/v 一/m 男子/n 正/d 躺在/v 床/n 上/f 看电视/nz 。/w 民警/nnt 在/p 对/p 其/rz [身份/n 证件/n]/nz 进行/vn 核实/v 时/ng ，/w 发现/v 电视机/n 旁边/f 有/vyou 几张/n [封面/n 人物/n]/nz 穿着/n 暴露/v 的/ude1 碟片/n ，/w 经/p 检查/vn 确定/v 是/vshi 色情/n 碟片/n 。/w 就/d 在/p 这时/rzt ，/w 一名/mq [30/m 岁/qt]/mq 左右/f 的/ude1 女子/n 端/v 着/uzhe 洗漱/vi 用品/n 进/vf 了/ule 门/n 。/w 随后/d ，/w 警方/n 将/d 这/rzv [一/d 男/b]/mq [一/d 女/b]/mq 和/cc 旅馆/nis 店主/nnd 带回/v 派出所/nis 了解/v 情况/n 。/w 
截至/v 昨晚/t 10时/t ，/w 长安/ns 分局/nis 共/d 清查/v 小旅馆/nz [13/m 家/q]/mq ，/w 私房/n 出租/v [126/m 家/q]/mq ，/w 网吧/nis [4/m 家/q]/mq ，/w 美容美发/v 及/cc 足浴/n 场所/n [77/m 家/q]/mq ，/w 整改/vn 及/cc 依法/d 取缔/v [42/m 家/q]/mq ，/w 行动/vn 中共/n [行政/n 拘留/v]/nz [9/m 人/n]/mq ，/w 其中/rz 抓获/v 涉嫌/vn [卖淫/vi 嫖娼/v]/nz [6/m 人/n]/mq ，/w 抓获/v 涉嫌/vn [非法/b 经营/vn]/nz [3/m 人/n]/mq ，/w 下发/v 整改/vn 通知书/n 60余份/m 。/w 
