这份/r 来自/v 中国/ns 财富/n [研究/vn 机构/n]/nz 胡润/nr 的/ude1 报告/n 称/v ，/w 有/vyou 三分之一/m 的/ude1 中国/ns [超级/b 富豪/n]/nz —/w 那些/rz 资产/n 超过/v [1600/m 万/d 美元/q]/mq 的/ude1 富人/n —/w 已经/d 移民/n 。/w 
这/rzv 一/m 数据/n 提供/v 了/ule 中国/ns 令人担忧/al 的/ude1 财富/n 流失/vn 的/ude1 景象/n ，/w 因为/c 大量/m 中国/ns 富人/n 都/d 是/vshi 带着/vn 他们/rr 的/ude1 家人/n 和/cc 财富/n 移民/n 海外/s 。/w 先前/t 的/ude1 研究/vn 显示/v ，/w 中国/ns 富人/n 移民/n 的/ude1 [主要/b 原因/n]/nz 是/vshi 为了/p 让/v 他们/rr 的/ude1 孩子/n 能够/v 获得/v 更好/d 的/ude1 教育/vn ，/w 以及/cc 脱离/v 中国/ns 城市/n 严重/a 的/ude1 污染/vn 和/cc 交通/n 的/ude1 拥挤/a 。/w 
但是/c 分析师/nnt 们/k 表示/v ，/w [中国/ns 富豪/n]/nz 们/k 移民/n 海外/s 还有/v 另外/c 一个/mq 原因/n ：/w 为了/p 维护/v 他们/rr 的/ude1 财富/n 。/w 据/p 伦敦/nsf 财富/n [咨询/vn 机构/n]/nz WealthInsight/x 的/ude1 研究/vn 显示/v ，/w 中国/ns 富人/n 现在/t 有/vyou 大约/d [6580/m 亿/m 美元/q]/mq 的/ude1 资产/n 隐藏/v 在/p 海外/s 。/w BostonConsultingGroup/x 研究/vn 得出/v 的/ude1 数据/n 略/d 低/a ，/w 为/p 大约/d [4500/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 但是/c 该/rz 机构/n 表示/v ，/w 中国/ns 富人/n 的/ude1 [海外/s 投资/vn]/nz 在/p 未来三年/t 预计/v 将/d 翻番/vi 。/w 
[贝恩/nrf 咨询/vn 公司/nis]/ntc 的/ude1 一个/mq 研究/vn 发现/v ，/w 超过/v 半数/n 资产/n 超过/v [1600/m 万/d 美元/q]/mq 的/ude1 [超级/b 富豪/n]/nz 现在/t 已经/d 进行/vn [海外/s 投资/vn]/nz 。/w 
中国/ns [超级/b 富豪/n]/nz 们/k 的/ude1 大量/m 移民/n 也/d 对/p 奢侈品/n 公司/nis 带来/v 了/ule 很大/d 的/ude1 打击/vn 。/w 胡润/nr 表示/v ，/w 中国/ns 去年/t 的/ude1 奢侈品/n 销量/n 下降/vi 了/ule 15%/m ，/w 是/vshi 近/a 五年/t 来/vf 的/ude1 最大/gm 跌幅/n 。/w 构成/v 奢侈品/n 销量/n 很大/d 一部分/m 的/ude1 礼品/n 开支/n 下降/vi 了/ule 25%/m 。/w 
换句话说/c ，/w 并/cc 不是/c [中国/ns 富豪/n]/nz 的/ude1 开支/n 减少/v 了/ule ，/w 而是/c 他们/rr 消失/vi 了/ule 。/w 
胡润/nr 表示/v ，/w 这些/rz 移民/n 海外/s 的/ude1 [中国/ns 富豪/n]/nz 大部分/n 是/vshi 寻求/v 长期/d 定居/v 海外/s 。/w 美国/nsf 是/vshi 他们/rr 最优/ad 的/ude1 选择/vn ，/w 这/rzv 一点/mq 任何/rz 在/p 旧金山/nsf 、/w 西雅图/nsf 或/c 纽约/nsf 的/ude1 房地产/n 经济/n 商/vg 都/d 能/v 证实/vn 。/w 欧洲/ns 则/d 是/vshi 他们/rr 的/ude1 第二/m 选择/v ，/w 随后/d 是/vshi 加拿大/nsf 、/w 澳大利亚/nsf 、/w 新加坡/nsf 和/cc 香港/ns 。/w 
