章子怡/nr 
[16/m 位/q]/mq 数字/n 开/v [14/m 次/qv]/mq 方/q ，/w 你/rr 需要/v 算/v 多久/ryt ？/w 前晚/nz 登上/v [江苏/ns 卫视/n]/nz 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 的/ude1 周玮/nr ，/w 用/p 了/ule 仅仅/d [1/m 分钟/qt]/mq ！/w 而/cc 这位/r [23/m 岁/qt]/mq 的/ude1 山西/ns 五台县/ns 青年/n ，/w 还是/c 一位/mq 被/pbei 诊断/vn 为/p “/w 中度/b 脑残/nz ”/w 的/ude1 [农村/n 孩子/n]/nz 。/w 但是/c 在/p 当晚/t ，/w 他用/n [几近/d 完美/a]/nz 的/ude1 天才/n 表现/v ，/w 给/p 了/ule 曾经/d 无视/v 他/rr 、/w 小看/v 他/rr 、/w 抹黑/vi 他/rr 的/ude1 人们/n 狠狠/d 的/ude1 [一/d 记/v]/mq 回击/v 。/w 
当晚/t ，/w “/w 中国/ns 雨/n 人/n ”/w “/w 帮/v 周玮/nr 上/f 头条/n ”/w 等/udeng [热门/a 话题/n]/nz 牢牢/d 占据/v 话题/n 榜/n 。/w 而/cc 昨天/t 记者/nnt 了解到/v ，/w 除了/p 周玮/nr ，/w 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 还/d 迎来/v 了/ule [另一/m 位/q]/mq 重量级/b 的/ude1 嘉宾/n 。/w 昨天/t 有/vyou 网友/n 表示/v ，/w 在/p 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 的/ude1 现场/s 看到/v 了/ule “/w 国际/n 章/q ”/w 。/w 
话题/n 之/uzhi ：/w 章子怡/nr 
章子怡/nr 加盟/v 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 做/v 评委/nnt 
“/w 在/p 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 节目/n 现场/s 近距离/nz 看到/v 了/ule 国际/n 巨星/n 章子怡/nr 。/w ”/w “/w 今天/t 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 录制/v 现场/s 有/vyou 惊喜/a 啊/y ，/w 竟然/d 章子怡/nr 也/d 到/v 现场/s 了/ule 。/w ”/w 昨天/t ，/w 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 在/p 南京/ns 进行/vn 了/ule 新/a 一期/b 节目/n 的/ude1 录制/vn ，/w 许多/mq 网友/n 在/p 微博/n 上/f 表示/v ，/w 章子怡/nr 竟然/d 也/d 加盟/v 其中/rz 当/p 起/vf 了/ule 评委/nnt 。/w 
对此/d ，/w 昨天/t 记者/nnt [第一/m 时间/n]/nz 进行/vn 了/ule 确认/v 。/w [江苏/ns 卫视/n]/nz 相关/vn [工作/vn 人员/n]/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 章子怡/nr 确实/ad 来/vf 了/ule ，/w 她/rr 在/p 节目/n 中/f 是/vshi 代班/nrf 陶晶莹/nr ，/w 担任/v 评委/nnt 。/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 此次/rz 章子怡/nr 加盟/v ，/w 预计/v 只/d 参加/v [2/m 次/qv]/mq 节目/n 的/ude1 录制/vn 。/w 
此前/t 就/d 有/vyou 传言/n 说/v 周杰伦/nr 是/vshi 以/p 1500万/m 的/ude1 身价/n 加盟/v 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w ，/w 虽然/c 这个/rz 身价/n 被/pbei [江苏/ns 卫视/n]/nz 否认/v ，/w 但是/c 网友/n 还是/c 表示/v 其/rz 身价/n 肯定/v 不少/m 。/w 那么/c 此次/rz 章子怡/nr 加盟/v 节目/n ，/w 身价/n 又/d 几何/n 呢/y ？/w 对此/d ，/w [江苏/ns 卫视/n]/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v 这/rzv 是/vshi [商业/n 机密/n]/nz ，/w 无法/v 透露/v 。/w 不过/c 记者/nnt 从/p 知情/vi 人士/n 处/n 了解到/v ，/w 此次/rz 章子怡/nr 加盟费/nz 大概/d 是/vshi 几百万/m 。/w 据悉/v ，/w 章子怡/nr 在/p [昨天/t 下午/t]/nz 首次/m 参与/v 了/ule 节目/n 的/ude1 录制/vn 。/w 
话题/n 之/uzhi ：/w 周玮/nr 
周玮/nr 受/v 微博/n 大/a V/x 争相/d 关注/v 
章子怡/nr 的/ude1 加盟/vn ，/w 让/v 观众/n 对/p 节目/n 期待/v 不已/vi 。/w 而/cc 前晚/nz 亮相/vi 的/ude1 “/w 中国/ns 雨/n 人/n ”/w 周玮/nr ，/w 则/d 成为/v 全国/n 观众/n 感动/v 的/ude1 焦点/n 。/w 
节目/n 播出/v 后/f ，/w “/w 为/p 曾经/d 的/ude1 嘲笑/vn 忏悔/v ”/w 的/ude1 ，/w 绝对/d 不止/v 梁冬/nr 一个人/mq ，/w 大量/m 的/ude1 网友/n 都/d 被/pbei 深深/d 震撼/v 了/ule ，/w [上海/ns 财经/n 大学/nis]/ntu [世界/n 经济/n 研究/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 、/w 教授/nnt 、/w [博士生/nnt 导师/nnt]/nnt 林珏/nr 说/v ：/w “/w 谁/ry 都/d 不要/d 以为/v 自己/rr 比/p 周围/f 人/n 略显/d 聪明/a 而/cc 洋洋得意/vl ，/w [山/n 外/f 有/vyou 山/n]/nz 啊/y ！/w ”/w 
