1月11日/t ，/w 部分/n 救援/v 人员/n 和/cc 当地/s 群众/n 在/p 火灾/n 后/f 的/ude1 香格里拉/ns [独克宗/nz 古城/n]/nz 内/f 查看/v （/w 手机/n 拍摄/v ）/w 。/w 记者/nnt 从/p [云南/ns 香格里拉/ns 县委/nis 宣传部/nis]/nt 获悉/v ，/w 目前/t 香格里拉/ns [独克宗/nz 古城/n]/nz 火灾/n 明火/n 已经/d 扑灭/v ，/w 火情/n 已/d 基本/a 得到/v 控制/vn 。/w 目前/t 起火/vi 原因/n 还/d 在/p 调查/vn 中/f ，/w [据/p 初步/d 统计/vn]/nz ，/w 火灾/n 烧毁/v 房屋/n 100多栋/m 。/w 新华社/nt 发/v 
英国/ns 作家/nnt 詹姆斯·希尔顿/nrf 的/ude1 著名/a 小说/n 《/w 消失/vi 的/ude1 地平线/n 》/w 让/v [这个/rz 世界/n]/nz 诞生/vi 了/ule 一个/mq 美丽/a 的/ude1 名字/n —/w —/w 香格里拉/ns 。/w 1997年/t ，/w 云南省/ns 宣布/v ，/w 世人/n 寻觅/v 的/ude1 香格里拉/ns 就/d 在/p 中甸县/ns 。/w 2001年12月17日/t 经/p 国务院/nt 批准/v ，/w 中甸县/ns 更名/vi 为/p [香格里拉/ns 县/n]/ns 。/w 2014年1月11日/t 凌晨/t 的/ude1 火灾/n ，/w 却/d 让/v 香格里拉/ns 美丽/a 的/ude1 [独克宗/nz 古城/n]/nz 三分之二/m 建筑/n 从/p 地/ude2 平面/n 上/f 消失/vi 。/w 
[独克宗/nz 古城/n]/nz 是/vshi 中国/ns 保存/v 的/ude1 最好/d 、/w 最大/gm 的/ude1 藏民/n 居群/gb ，/w 而且/c 是/vshi [茶马/nz 古道/n]/nz 的/ude1 枢纽/n 。/w 城内/s 最/d 老/a 的/ude1 建筑/n 是/vshi 约/d 有/vyou [380/m 多年/mq]/mq 历史/n 的/ude1 阿布/nrf 老屋/n 。/w 1月11日/t 凌晨/t ，/w [独克宗/nz 古城/n]/nz 突发/vn 大火/n ，/w 造成/v 古城/n 仓房/n 、/w 金龙/ntc 、/w 北门/n [三/m 个/q]/mq 社区/n [246/m 户/q]/mq 居民/n 的/ude1 [343/m 栋/q]/mq 房屋/n 受灾/vn ，/w 此次/rz 火灾/n 除/p 造成/v 房屋/n 、/w 商铺/n 、/w 基础设施/gi 等/udeng 受灾/vn 外/f ，/w 还/d 造成/v 部分/n 文物/n 、/w 唐/tg 卡/n 等/udeng [佛教/nz 文化/n]/nz 艺术品/n 被/pbei 烧毁/v 。/w 如今/t ，/w 一周/mq 的/ude1 时间/n 过去/vf 了/ule ，/w 曾经/d 繁华/a 美丽/a 的/ude1 古城/n 变成/v 了/ule 一片/mq 废墟/n ，/w 加上/v 春节/t 临近/v ，/w 整个/b 古城/n 有/vyou 生气/a 的/ude1 只有/c 废墟/n 堆/v 里/f 冒出/vf 来/vf 的/ude1 青烟/nz 。/w 受灾/vn 的/ude1 商户/n 们/k 在/p 一/m 堆堆/v 的/ude1 废墟/n 里/f 寻找/v 可用/v 的/ude1 物品/n 和/cc 重建/v 的/ude1 希望/vn 。/w 
“/w [前段/t 时间/n]/nz 还/d 装修/vn 了/ule 一下/mq ，/w 不幸/a 却/d 赶上/v 了/ule 这/rzv 火灾/n ，/w 损失/n 也/d 在/p 百万/m 。/w ”/w 商户/n 汪/q 女士/n 说/v ，/w 她/rr 在/p 火灾/n 后/f 的/ude1 [第/m 3/m 天/qt]/mq 从/p 北京/ns 赶到/v 了/ule 古城/n 。/w 两年/mq 前/f ，/w 她们/rr 家/q 在/p 古城/n 的/ude1 南边/f 租/v 买了/v 一套/mq 老房子/nz ，/w 将/d 其/rz 改造/vn 成/v 了/ule 一个/mq 酒吧/nis 。/w 和/cc 汪/q 女士/n 一样/uyy ，/w 这里/rzs 的/ude1 大部分/n 商户/n 都/d 是/vshi 外地人/n 。/w 
