1月16日/t 晚/tg 11时/t 许/v ，/w 渭南市/ns 经/p 开/v 区/n 群众/n 接待室/n 门前/s ，/w 为/p 讨要/nz 拖欠/v 工资/n ，/w 农民工/nnd 们/k 裹着/v 被子/n 坐/v 在/p 地上/s 在/p 等待/v [本报/rz 记者/nnt]/nz 赵雷/nr 摄/vg 
1月16日/t 晚/tg ，/w 天寒地冻/vl ，/w 在/p 渭南市/ns 经/p 开/v 区/n 群众/n 来访/vi 接待室/n 的/ude1 门前/s ，/w [14/m 名/q]/mq 农民工/nnd 用/p 棉被/n 裹着/v 身子/n 挤作/nz 一团/mq 。/w 有/vyou 农民工/nnd 说/v ：/w “/w 我们/rr 也/d 怕冷/nz ，/w 但/c 为/p 拿到/v 被/pbei 拖欠/v 了/ule 近/a 1年/t 的/ude1 工资/n ，/w 实在/d 没/d 别的/rzv 办法/n 了/ule 。/w ”/w 17日/t 凌晨/t ，/w [渭南市/ns 经/p 开/v 区/n 管委会/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 承诺/vn ，/w 争取/v 在/p 春节/t 前/f 解决/v 该/rz 问题/n ，/w 农民工/nnd 们/k 才/d 陆续/d 散/v 去/vf 。/w 
16日/t 晚/tg 11时/t ，/w 气温/n 已经/d 低/a 至/p [零度/n 以下/f]/nz ，/w [14/m 名/q]/mq 农民工/nnd 挤成/nz 一团/mq ，/w 坐/v 在/p 渭南市/ns 经/p 开/v 区/n 群众/n 来访/vi 接待室/n 门前/s 。/w 
来自/v 四川/ns 的/ude1 农民工/nnd 李泽安/nr 说/v ，/w 他们/rr 都/d 是/vshi 老/a 香/a 君/ng 二期/b 职工/nnt 住宅楼/n 项目/n 的/ude1 工人/nnt ，/w 分别/d 来自/v 山东/ns 、/w 重庆/ns 、/w 四川/ns 等/udeng 多个/mq 省市/n ，/w 2012年/t 起/vf 在/p 该/rz 项目/n 打工/vi ，/w 而/cc 当年/t 5月/t ，/w 该/rz 项目/n 即/v 因/p 违规/v [违法/vn 建设/vn]/nz 被/pbei [相关/vn 部门/n]/nz 叫停/nz ，/w 共/d 约/d 800万/m 的/ude1 工资/n 却/d 一直/d 被/pbei 拖欠/v 。/w 
“/w 2013年2月7日/t ，/w 经/p 开/v 区/n 管委会/nis 召集/v 项目/n 各方/r ，/w 就/d 此事/r 召开/v 过/uguo [专题/n 会议/n]/nz ，/w 并/cc 达成/v 了/ule 一致/a 的/ude1 解决方案/gi 。/w ”/w 李泽安/nr 说/v ，/w 最终/d 农民工/nnd 们/k 领到/v 了/ule 300万/m 的/ude1 工资/n 。/w 后来/t ，/w 自己/rr 和/cc 工友/n 曾/d 先后/d 多次/mq 来/vf 渭南/ns ，/w 希望/v 领到/v 剩余/vn 被/pbei 拖欠/v 的/ude1 工资/n ，/w 但/c 得到/v 的/ude1 回复/vn 都/d 是/vshi 要/v 等待/vn 。/w 
17日/t 凌晨/t 0时30分/t 许/v ，/w 经过/p 管委会/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 的/ude1 劝说/vn ，/w 20多名/m 农民工/nnd 先后/d 抱着/v 被子/n 离开/v 。/w 
[渭南市/ns 经/p 开/v 区/n 人/n 社/n 局/n]/nt 局长/nnt 胡美峰/nr 表示/v ，/w 该项/r 目的/n 建设/vn 方/q 老/a 香/a 君/ng 公司/nis 和/cc 施工/vn 方欣捷/nr 公司/nis 存在/v 纠纷/n ，/w 农民工/nnd 工资/n 长期/d 被/pbei 拖欠/v ，/w 双方/n 都/d 有/vyou 问题/n ，/w 经/p 开/v 区/n 管委会/nis 等/udeng [相关/vn 部门/n]/nz 一直/d 在/p 督促/v 协调/vn 。/w “/w 17日/t 上午/t ，/w 管委会/nis 已/d 就此/d 问题/n 专门/d 召开/v 会议/n ，/w 安排/v [工作/vn 人员/n]/nnt 立即/d 协调/v 老/a 香/a 君/ng 公司/nis 落实/v 资金/n ，/w 并/cc 督促/v 老/a 香/a 君/ng 公司/nis 、/w [欣/vg 捷/ag 公司/nis]/nt 和/cc 农民工/nnd 代表/nnt [三/m 方/q]/mq 进行/vn 协商/vn ，/w 确定/v 发放/vn 方案/n ，/w 争取/v 在/p 年前/t 将/d 农民工/nnd 工资/n 发放/v 到位/vn 。/w ”/w (/w 记者/nnt 杨托/nr )/w 
