1月7日/t 早上/t 8时/t 许/v ，/w 邵逸夫/nr 爵士/nnt 被/pbei 发现/v 昏迷/vn 在/p 西贡/ns 嘉澍/nr 路/n 清水湾/nz 大厦/n 住所/n 内/f ，/w 救护车/n 到场/vi 将/d 昏迷/v 的/ude1 邵逸夫/nr 送/v 院/n 抢救/v ，/w 可惜/v [抢救/v 无效/vi]/nz ，/w 安详/a 离世/nz 。/w 邵逸夫/nr 作为/p [邵氏/nr 兄弟/n 电影/n]/nz 公司/nis 的/ude1 创办人/nnt 之一/rz ，/w 见证/n 了/ule 70年代/t 香港/ns [情色/nz 电影/n]/nz 的/ude1 颠峰/n 时期/n 。/w 
