俗话说/vl ，/w 红花/n 还/d 得/ude3 绿叶/n 衬/v 。/w 虽然/c 影视/b 剧中/n ，/w 出镜/nz 率/v 最高/a 的/ude1 是/vshi 主角/nnt ，/w 但是/c 如果/c 没有/v 了/ule 配角/nnt ，/w 也/d 不会/v 衬托/vn 出/vf 他们/rr 。/w 不过/c 有的/rz 配角/nnt 也/d 会/v 以/p 他们/rr 敬业/vi 和/cc 精彩/a 的/ude1 演出/vn ，/w 让/v 影迷/n 牢记/v 在/p 心/n 。/w 他们/rr 和/cc 主角/nnt 一样/uyy ，/w 都/d 是/vshi 创造/v 影视剧/n 辉煌/a 的/ude1 一部分/m 。/w 下面/f 小/a 编/v 为/p 大家/rr 带来/v 的/ude1 就是/v [香港/ns 电影/n]/nz 中/f 的/ude1 经典/n 配角/nnt 们/k 。/w 
吴孟达/nr 
在/p [香港/ns 电影/n]/nz 中/f 与/cc 周星驰/nr 合作/vn 成为/v 搞笑/vi 无厘头/nz 的/ude1 [黄金/n 搭档/n]/nz 。/w 吴孟达/nr 被/pbei 电影界/n 尊称/v 为/p “/w 达/v 哥/n ”/w ，/w 是/vshi 演技/n 精湛/a 的/ude1 金牌/n 配角/nnt ，/w 被/pbei 誉为/v 香港/ns 和/cc 华语/nz 影坛/n 片酬/n 最高/a 的/ude1 [黄金/n 配角/nnt]/nz ，/w 也/d 曾/d 获得/v 多/a 届/q [香港/ns 电影/n 金像奖/n]/nz 和/cc [台湾/ns 电影/n 金马奖/nz]/nz [最佳/z 男/b 配角/nnt]/nz 提名/v ，/w 并/cc 荣获/v [第/m 十届/mq]/mq [香港/ns 电影/n 金像奖/n]/nz [最佳/z 男/b 配角/nnt]/nz 。/w 踏入/v 影坛/n [二十/m 多年/mq]/mq ，/w 从未/d 主演/v 过/uguo 一部/mq 真正/d 意义/n 上/f 的/ude1 电影/n ，/w 全/a 以/p 陪衬/n 身份/n 出现/v ，/w 他/rr 甘当/v 绿叶/n ，/w 一直/d 为/p 周星驰/nr 、/w 周润发/nr 、/w 梁朝伟/nr 、/w 刘德华/nr 、/w 黎明/t 等/udeng [大牌/n 明星/nnd]/nz 做/v 绿叶/n ，/w 尤其/d 与/cc 周星驰/nr 长期/d 合作/v 喜剧片/n ，/w 成为/v 香港/ns 影坛/n 当仁不让/vl 的/ude1 “/w 搞笑/vi 男/b [二/m 号/q]/mq ”/w 。/w 
