18日/t 晚/tg ，/w [浙江/ns 杭州/ns]/ns 警方/n 发布/v 消息/n 称/v ，/w 日前/t 发生/v 在/p [杭州/ns 西湖/ns]/ns 附近/f 一起/s 机动车/n 恶意/n 撞人/v 事件/n 的/ude1 肇事/vn 司机/nnt 已/d 被/pbei 当地/s [公安/n 机关/n]/nz 依法/d 刑/n 拘/vg 。/w 当天/t ，/w 记者/nnt 自/p [交警/nnd 部门/n]/nz 证实/v ，/w 该/rz [90/m 后/f]/mq 肇事/vn 司机/nnt 孙某/nr 系/v [无证/nz 驾驶/v]/nz 。/w 
事发/vi 后/f ，/w [37/m 岁/qt]/mq 的/ude1 江西/ns 籍/ng 摊主/n 王/n 某/rz 和/cc 妻子/n 上前/vi 与/cc 孙某/nr 理论/n ，/w 期间/f 双方/n 发生/v 激烈/a 言语/n 冲突/vn 。/w 谁知/v ，/w 孙某/nr 强行/d 开车/vi 欲/d 驶离/v 现场/s ，/w 却/d 将/d 王/n 某/rz 已/d 怀孕/vi 8个月/t 的/ude1 妻子/n 撞倒/v 在/p 地/ude2 。/w 
而/cc 此时/r 孙某/nr 未/d 下车/vi 对/p 王/n 某/rz 妻子/n 进行/vn 救助/vn ，/w 仍/d 执意/d 要/v 走/v 。/w 见/v 妻子/n 被/pbei 撞/v ，/w 王/n 某/rz 愤怒/a 上前/vi 拦住/v 孙某/nr 的/ude1 车/n 讨/v 说法/n 。/w 双方/n 又一次/mq 陷入/v 争吵/vn 中/f 。/w 
很快/d ，/w 更/d 令人/v 瞠目结舌/al 的/ude1 一幕/nz 发生/v 了/ule ：/w 孙某/nr 无视/v 挡/v 在/p 车/n 前/f 的/ude1 王/n 某/rz ，/w [一/d 脚/n]/mq 油门/n 将/d 其/rz 撞/v 飞/vn 后/f ，/w 便/d 扬长而去/vl 。/w 
17日/t 凌晨/t ，/w 王/n 某/rz 及/cc 妻子/n 被/pbei 送/v 至/p 附近/f 的/ude1 [杭州市/ns 中医院/nis]/nth 进行/vn 抢救/v 。/w 
据/p 该院/r [医护/vn 人员/n]/nnt 表示/v ，/w 王/n 某/rz 妻子/n 被/pbei 检出/nz 先兆流产/nhd 迹象/n ，/w 经/p 及时/ad 救治/vn 其/rz 母体/n 和/cc 胎儿/n 情况/n 尚且/c 稳定/an ，/w 遗憾/a 的/ude1 是/vshi ，/w 王/n 某/rz 经/p [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi 。/w 
接到/v 报警/vn 后/f ，/w 当地/s [公安/n 机关/n]/nz 迅速/ad 对/p [肇事/vn 逃逸/vi]/nz 的/ude1 保时捷/ntc 及其/cc 车主/n 展开/v 追查/vn 。/w 17日/t 凌晨/t 2时/t 左右/f ，/w 孙某/nr 在/p [杭州/ns 下城区/ns]/ns 庆春路/nz 一带/n 被/pbei 交警/nnd 查获/v 。/w 
一起/s 本/rz 不/d 该/rz 发生/v 的/ude1 惨剧/n ，/w 却/d 因为/c 孙某/nr 的/ude1 无知/a 和/cc 冲动/an 断送/v 了/ule [两个/mq 家庭/n]/nz 的/ude1 幸福/a 。/w 18日/t 晚/tg ，/w 经/p 初步/d 审理/v ，/w 因/p 涉嫌/v 犯罪/vn ，/w 孙某/nr 被/pbei [公安/n 机关/n]/nz 依法/d [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 现/tg 案件/n 在/p 进一步/d 侦办/nz 中/f 。/w (/w 完/vi )/w 
（/w 原/b 标题/n ：/w 浙江/ns [90/m 后/f]/mq 富二代/n 开/v 豪/ag 车/n 撞/v 孕妇/n 续/v ：/w 警方/n 已/d 将/d 其/rz 刑/n 拘/vg ）/w 
