不久/d 前/f ，/w 来自/v [浙江/ns 杭州市/ns]/nz 的/ude1 茶商/nz 黄豫明/nr ，/w 专程/d 开车/vi 到/v 湖北/ns 英山县/ns [石头/n 咀/n 镇/n]/nz 胡山村/ns ，/w 要求/n 购买/v 这里/rzs 生产/vn 的/ude1 “/w [英山/ns 云雾茶/nf]/nz ”/w ，/w 结果/n 只/d 买/v 到/v [150/m 公斤/q]/mq ，/w 与/cc 他/rr 购买/v [400/m 公斤/q]/mq 的/ude1 愿望/n 相差/v 甚远/nz 。/w 临走/vi 时/ng 一再/d 和/cc 村支书/nnt 郑传宗/nr 说/v ，/w 明年/t 春天/t 他/rr 再/d 来/vf 。/w 
英山/ns 是/vshi 久负盛名/vl 的/ude1 “/w [茶叶/n 之/uzhi 乡/n]/nz ”/w ，/w 这里/rzs 的/ude1 茶叶/n 有/vyou “/w 鄂/b 土茶/nz 称/v 圣/ag 、/w 英/b 茗/ng 味/ng 独/d 珍/ag ”/w 的/ude1 赞誉/vn 。/w 自/p 上世纪/nz 80年代/t 以来/f ，/w 历届/b 县委/nis 县政府/n 都/d 把/pba 茶叶/n 作为/p 富民/v 产业/n 来/vf 抓/v 。/w 目前/t ，/w 英山/ns 的/ude1 茶叶/n 总面积/n 达到/v 了/ule [22/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 年产/v 干/v 茶/n [2/m ./w 83/m 万吨/q]/mq ，/w 产值/n [13/m 亿元/q]/mq ，/w 占/v 全县/n [农业/n 总产值/n]/nz 的/ude1 51%/m ，/w 实现/v 了/ule 村村/n 靠/v 茶/n 致富/vi 、/w 户户/q 靠/v 茶/n 增收/v 、/w 人/n 人/n 靠/v 茶/n 赚钱/v 。/w 目前/t 茶园/n 规模/n 达到/v 湖北/ns 第一/m 、/w 全国/n 第四/m ，/w 被/pbei 国家/n 授予/v “/w 全国/n 绿茶/nf 之/uzhi 乡/n ”/w 、/w “/w 全国/n [无公害/b 茶叶/n]/nz 生产/vn 示范/vn 基地/nis 县/n ”/w 称号/n 。/w 
地处/v 大别山/ns 腹地/n 的/ude1 英山县/ns ，/w 不仅/c [生态/n 资源/n]/nz 有/vyou 优势/n ，/w 历史/n [文化/n 底蕴/n]/nz 也/d 相当/d 深厚/a 。/w 唐代/ns 大学士/nnt 沈全期/nz 、/w 活字印刷/nz 发明人/n 毕昇/nr 祖籍/n 就/d 在/p 英山/ns 。/w 英山县/ns 整合/v 茶叶/n 资源/n 、/w [生态/n 资源/n]/nz 、/w [历史/n 文化/n]/nz 资源/n ，/w “/w 牵手/vi ”/w 旅游业/n ，/w 使/v 产业/n 与/cc 资源/n 实现/v 有机/b 融合/v ，/w 带来/v 产业/n 大/a 发展/vn 、/w 环境/n 大/a 改善/v ，/w 成为/v 湖北省/ns [新农村/nz 建设/vn]/nz 示范县/n 。/w 全县/n 涌现/v 出/vf 一大批/mq 以/p 乌云/n 山/n 、/w 龙潭河/nz 、/w 周/qt 畈/q 、/w 河南/ns 畈/q 为/p 代表/nnt 的/ude1 茶叶/n 旅游/vn 名/q 村/n ，/w 每年/r 春夏/n 秋/tg [三/m 季/ng]/mq 前来/vi 体验/v 采/v 茶叶/n 、/w 游/v 茶山/ns 、/w 唱/v 茶歌/n 的/ude1 游客/n 络绎不绝/vl 。/w 
