新年/t 前夕/f ，/w 在/p 外地/s 打工/vi 的/ude1 张丽敏/nr 赶回/v 邢台/ns ，/w 准备/v 把/pba 爱人/n 的/ude1 户口/n 从/p 县城/n 迁/v 到/v 邢台市/ns 桥东区/ns 。/w 本/rz 以为/v 手续/n 繁琐/a ，/w 她/rr 还/d 特地/d 请/v 了/ule 3/m 天假/nz ，/w 让/v 她/rr 没想到/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 由于/p 取消/v 了/ule [户籍/n 证明/v]/nz 、/w 居/v （/w 村/n ）/w 委会/v 证明/vn ，/w 在/p [邢台市/ns 行政/n 服务/vn 中心/nis 公安局/nis]/nt 窗口/s 仅/d 用/p [10/m 分钟/qt]/mq 就/d 办/v 结/v 了/ule 所有/b 手续/n 。/w 
取消/v [户籍/n 证明/v]/nz 、/w 居/v （/w 村/n ）/w 委会/v 证明/vn ，/w 只是/d 邢台市/ns 推出/v 的/ude1 [户籍/n 管理/vn 制度/n]/nz 改革/vn 的/ude1 其中/rz 一项/mq 。/w 此次/rz [户籍/n 管理/vn 制度/n]/nz 改革/vn 以/p 放宽/v 条件/n 、/w 简化/v 手续/n 、/w 方便/a 群众/n 为/p 出发点/n ，/w 以/p 具有/v 合法/a 稳定/an 职业/n 或/c 有/vyou 合法/a 稳定/an 住所/n 为/p 基本/a 落户/vi 条件/n ，/w 鼓励/v 人口/n 向/p 城区/n 集中/v 。/w 
笔者/n 在/p [邢台市/ns 行政/n 服务/vn 中心/nis 公安局/nis]/nt 窗口/s 采访/v 时/ng ，/w 正/d 碰上/v 农民工/nnd 周宁/ns 前来/vi 询问/v 进城/vn 落户/vi [有关/vn 政策/n]/nz 。/w 按照/p 新政策/nz ，/w 只要/c 在/p 居住地/n 居住/v 半年/mq ，/w 有/vyou [租赁/vn 合同/n]/nz ，/w 房主/n 同意/v ，/w 就/d 能/v 落户/vn 。/w 这些/rz 条件/n 都/d 符合/v ，/w 周宁/ns 进城/vi 落户/vi 终于/d 有/vyou 希望/v 了/ule 。/w 此次/rz 改革/vn 的/ude1 另一/m 主要/b 受益/vi 群体/n 是/vshi 在/p 邢台/ns [自谋/v 职业/n]/nz 的/ude1 外来/b [大中专/n 毕业生/n]/nz 。/w 外来/b [大中专/n 毕业生/n]/nz 自/p 与/cc [用/p 人/n 单位/n]/nz 签订/v 合同/n 之/uzhi 日/b 起/vf ，/w 就/d 可/v 申请/vn 落户/vi 。/w 
市/n [行政/n 服务/vn 中心/nis]/nz 公安局/nis 窗口/s 办事员/nnt 冯慧萍/nr 介绍/v ，/w 此次/rz [户籍/n 管理/vn 制度/n]/nz 改革/vn 自/p 去年/t [10/m 月份/n]/mq 正式/ad 实施/v 以来/f ，/w 每周/r 办理/v 的/ude1 业务量/n 由/p 原来/d 的/ude1 [五/m 六十/m 人/n]/mq 增加/v 到/v [百/m 人/n]/mq 左右/f ，/w 其中/rz 外来/b [大中专/n 毕业生/n]/nz 占/v 到/v 了/ule 半数以上/nz 。/w （/w 通讯员/nnt 闫丽静/nr 记者/nnt 张永利/nr ）/w 
