人民网/nz 武汉/ns 1月19日/t 电/n （/w 程华/nr ）/w 19日/t 上午/t ，/w 由/p [湖北省/ns 书法家/nnt 协会/nis 省直/b 分会/nis]/nt 和/cc 武汉/ns 逸/ag 风/n 书法/n 馆/ng 联合/vd 举办/v 的/ude1 “/w 迎新春/nz ，/w 送/v 春联/n ，/w 书法/n 进/vf [万/d 家/q]/mq ”/w 活动/vn ，/w 走进/v 武汉市/ns 洪山区/ns 和平街/ns [金鹤园/nz 社区/n]/ns 。/w 
郭永安/nr 、/w 袁永安/nr 、/w 吴绍学/nr 、/w 方文/nr 等/udeng 青年/n 书法家/nnt 书写/v 的/ude1 春联/n 深受/v 社区/n 群众/n 的/ude1 喜爱/vn 。/w 逸/ag 风/n 书法/n 馆/ng 的/ude1 小/a 学员/nnt 们/k 也/d 积极/ad 踊跃/ad 参与/v 进来/vf ，/w [一副/mq 副/b]/mq 优秀/a 的/ude1 [书法/n 作品/n]/nz ，/w 表现/v 了/ule 孩子们/nz 扎实/a 的/ude1 书法/n 功底/n 。/w 
武汉/ns 逸/ag 风/n 书法/n 馆/ng 馆长/nnt 方文/nr [深/a 有/vyou 体会/v]/nz 地/ude2 说/v ：/w “/w 春联/n ，/w 是/vshi 用/p [中国/ns 传统/n 文化/n]/nz 元素/n 来/vf 营造/v 欢乐/a 祥和/a 的/ude1 节日/n 气氛/n 。/w 写/v 春联/n ，/w 是/vshi 国粹/n ；/w 送/v 春联/n ，/w 既是/c 送温暖/nz ，/w 也/d 是/vshi 送/v 吉祥/n 。/w ”/w 
[湖北省/ns 书协/nis]/nt [副/b 秘书长/nnt]/nnt 郭永安/nr 说/v ：/w “/w 组织/n 书法家/nnt 们/k 弘扬/v [传统/n 文化/n]/nz ，/w 以/p [书法/n 艺术/n]/nz 服务/v [人民/n 群众/n]/nz ，/w 表现/v 了/ule 一种/mq 文化/n 担当/v ，/w 是/vshi 当前/t 践行/nz [群众/n 路线/n]/nz [教育/vn 活动/vn]/nz 的/ude1 生动/a 体现/v ，/w 更是/d 送给/v 社区/n 群众/n 的/ude1 一份/mq 文化/n 年/qt 货/n 。/w ”/w 
