图/n 为/p ：/w 逛/v 年/qt 货/n 展/vg 的/ude1 人/n 摩肩接踵/vl （/w 记者/nnt [万/d 多/a]/mq 摄/vg ）/w 
昨日/t ，/w [第/m 26/m 届/q]/mq 武汉/ns 商业/n 吃穿/v 用/p 迎春/vn 大/a 联展/n 在/p [武汉/ns 国际/n 会展/n 中心/nis]/nt 开锣/v 。/w 开展/v 首/q 日/b ，/w 就/d 迎来/v 十余万/m 市民/n 扫货/nz ，/w 看着/v 不起眼/a 的/ude1 吃穿/v 用/p 等/udeng [日常/b 用品/n]/nz 一天/mq 就/d 卖/v 了/ule 3000多万元/m 。/w 
吃/v 碗/n 热干面/nf 攒劲/nz 逛/v 展会/n 
昨日/t 上午/t 9时/t 许/v ，/w 在/p [武汉/ns 国际/n 会展/n 中心/nis]/nt 里/f ，/w 拖着/nz 小推车/n 采购/vn 年/qt 货/n 的/ude1 市民/n 已经/d 摩肩接踵/vl ，/w 有的/rz 小车/n 很快/d 装得/nz 鼓/v 了/ule 起来/vf 。/w 
在家/vi 门口/s 的/ude1 年/qt 货/n 展会/n 上/f ，/w 武汉/ns 老字号/n [主场/n 优势/n]/nz 尽/vi 显/v ，/w 五芳斋/nf 、/w 长生堂/nz 、/w 四季美/nf 、/w 蔡林记/nr 、/w 盛锡福/nr 、/w 汪玉霞/nr 、/w 冠生园/nz 等/udeng 趁机/d 推出/v 新产品/nz ：/w 长生堂/nz 带来/v 美发/vn [美容/vn 套装/n]/nz 礼盒/n ；/w 生产/v 帽子/n 的/ude1 盛锡福/nr 在/p 产品/n 中/f 增加/v 了/ule [时尚/n 元素/n]/nz ，/w 不仅/c 有/vyou 狐皮帽/nz ，/w 还/d 推出/v 了/ule “/w 高大/a 上/f ”/w 的/ude1 水貂/nf 帽/ng 。/w 
昨日/t ，/w 许多/mq 市民/n 都/d 是/vshi 首先/d 直奔/v 蔡林记/nr 展台/n 。/w 除/p 袋装/b 热干面/nf 和/cc 芝麻酱/n ，/w 蔡林记/nr 还/d 现场/s 煮/v 热干面/nf 销售/vn ，/w 香喷喷/z 的/ude1 芝麻酱/n 吸引/v 了/ule 许多/mq 市民/n 直接/ad 在/p 展位/n 上/f 过早/d ，/w 也/d 有人/r 买了/v 方便/a 包装/n 的/ude1 热干面/nf ，/w 作为/p 礼品/n 带回/v 去/vf 。/w 同样/d 知名/a 的/ude1 [四季美/nf 汤包/nf]/nf 展位/n 上/f ，/w 几位/n 师傅/nnt 不停/v 包/v 着/uzhe 汤包/nf ，/w 四周/f 则/d 站/vi 满/a 了/ule 端/v 着/uzhe 一次性/d 纸盘/nz 吃/v 汤包/nf 的/ude1 顾客/n 。/w 据介绍/nz ，/w [8/m 个/q]/mq 一/m 笼/ng 的/ude1 [鲜肉/n 汤包/nf]/nz 售价/n [12/m 元/q]/mq ，/w 昨日一/t 上午/t 卖掉/v 了/ule [100/m 多/a]/mq 笼/ng 。/w 此外/c 还有/v [30/m 元/q]/mq [一/d 袋/ng]/mq 的/ude1 冰冻/vn 汤包/nf ，/w 可以/v 买/v 回家/vn 加工/vn 食用/vn 。/w 
现/tg 炸肉/v 圆子/nz 一秒钟/nz 捏/v 一个/mq 
据介绍/nz ，/w 武/ag 展/vg 一楼/nz 主要/b 为/p 年/qt 货/n 食品/n ，/w 荟萃/v 全国/n [26/m 个/q]/mq 省市/n 地区/n 的/ude1 特色食品/nf 年/qt 货/n ，/w 俨如/v 一个/mq 巨大/a 无比/z 的/ude1 大/a 超市/nis ，/w [二/m 楼/n]/mq 销售/vn 的/ude1 是/vshi [日常/b 用品/n]/nz 、/w 图书/n 、/w 服装/n 等/udeng 年/qt 货/n 。/w 相比之下/vl ，/w 食品/n 更/d 受/v 市民/n 欢迎/v 。/w 
在/p 黄陂三合/nf 展区/n ，/w 购买/v 肉/n 圆子/nz 的/ude1 顾客/n 排/v 起/vf 了/ule [数十/m 人/n]/mq 的/ude1 长/a 队/n 。/w 记者/nnt 看到/v ，/w 该/rz 品牌/n 现场/s 摆着/v [几/d 口/n]/mq 大/a 油锅/n ，/w 旁边/f 放/v 着/uzhe [几/d 大/a]/mq 筐/n 肉/n 泥/n ，/w 几位/n 大师傅/n 不停/v 将/d 肉圆/nz 挤进/nz 油锅/n ，/w 平均/a 一秒钟/nz 一个/mq ，/w 几/m 无/v 停歇/vi 。/w 现/tg 炸/v 的/ude1 肉/n 圆子/nz 很/d 受/v 市民/n 欢迎/v ，/w [20/m 多元/b]/mq 一斤/mq ，/w 有的/rz 市民/n 一/m 买/v 就是/v [五/m 六/m 斤/q]/mq 。/w 
记者/nnt 注意到/v ，/w 现场/s 最/d 受/v 市民/n 欢迎/v 的/ude1 依然/d 是/vshi 肉圆/nz 、/w 干果/n 、/w 糖果/nf 、/w 腊味/nf 等/udeng 传统/n 年/qt 货/n 。/w 来自/v 北京/ns 的/ude1 果脯/nf 、/w 宁夏/ns 的/ude1 枸杞/n 、/w 福建/ns 的/ude1 桂园/nr 、/w 新疆/ns 的/ude1 葡萄干/nf 、/w 大钟寺/ns 核桃/nf 、/w 神农架/ns 的/ude1 黑木耳/nf 等/udeng 展位/n 前/f 吸引/v 了/ule 许多/mq 中老年/n 顾客/n 流连/v 。/w 在/p 宝通寺/nz 的/ude1 斋菜/nz 摊位/n 上/f ，/w [50/m 元/q]/mq 一斤/mq 的/ude1 素/ag 牛肉/nf 价格/n 直/d 逼真/a 牛肉/nf ，/w 但/c 仍/d 有/vyou 不少/m 市民/n 情愿/v 掏腰包/vi 。/w 
主办方/nz 之一/rz 的/ude1 [武汉/ns 商业/n 总会/nis]/nt 介绍/v ，/w 参展/vn 企业/n 绝大多数/m 是/vshi 厂家/n 直销/v ，/w 不仅/c [保证/v 质量/n]/nz ，/w 且/c 年/qt 货/n 价格比/nz 超市/nis 和/cc 市场/n 便宜/a 很多/m 。/w 如/v 原价/n [40/m 元/q]/mq 的/ude1 原产地/n 洪山菜薹/nf 现价/n [10/m 元/q]/mq ，/w 限量/n 销售/vn ，/w 受到/v 市民/n 抢购/v 。/w 
据统计/nz ，/w 昨天/t ，/w 已有/v [十/m 余/ng 万/d 人次/qv]/mq 来/vf 打/v 年/qt 货/n ，/w 首/q 日成交额/nz 就/d 超过/v 了/ule [3000/m 万元/q]/mq 。/w （/w 记者/nnt 肖丽琼/nr 通讯员/nnt 苏志东/nr 实习生/nnt 秦晓雯/nr 、/w 乐敏/nr ）/w 
