“/w 让/v 居民/n 望/v 得/ude3 见/v 山/n 、/w 看得见/v 水/n 、/w 记得/v 住/vn 乡愁/n 。/w ”/w 腰包/n 渐渐/d 鼓/v 起来/vf 的/ude1 [中国/ns 农民/nnt]/nz ，/w 在/p 整体/n 推进/vi [美丽/a 乡村/n]/ns 建设/vn 中/f 涌起/v 了/ule 新的/a 期待/v 。/w 记者/nnt 从/p [住房/n 和/cc 城乡/n 建设部/nis]/nis 获悉/v ，/w 从/p 2005年/t 至/p 2012/m 年底/f ，/w 全国/n 累计/vd 有/vyou [21/m ./w 4/m 万/d 个/q]/mq 村庄/n 实施/v 了/ule 整治/vn ，/w 到/v 2020年/t 我国/n 将/d 新增/v 实施/vn [30/m 万/d 个/q]/mq [村庄/n 整治/vn]/nz ，/w 大面积/d [村庄/n 整治/vn]/nz 风帆/n 正/d 起/vf 。/w 
乡村/n 美/b 不/d 美/b ，/w 得/ude3 看/v 规划/n 是否/v 因地制宜/vl 
规划/n ，/w 是/vshi [村庄/n 整治/vn]/nz 之/uzhi 魂/n 。/w 
[钱塘/ns 江畔/n]/nz ，/w 冬天/t 的/ude1 桐庐县/ns 古/tg 村/n 荻/n 浦/b 显得/v 格外/d 娇美/a ，/w 村子/n 里/f 有/vyou [645/m 户/q]/mq 农家/nnd 。/w 在/p [美丽/a 乡村/n]/ns 建设/vn 推进/vi 过程/n 中/f ，/w 荻浦村/ns 实施/v “/w 古生态/nz 整治/vn 提升/v 、/w 古建筑/n 修缮/vn 利用/v 、/w 古文化/n 挖掘/v 传承/vn 、/w 古村落/nz [产业/n 经营/vn]/nz ”/w [四大/n 工程/n]/nz ，/w 先后/d 荣获/v “/w 全国/n 亿万/m 农民/nnt [健康/a 促进/v]/nz 行动/vn 示范村/n ”/w 和/cc “/w 浙江省/ns 森林/n 村庄/n ”/w 等/udeng 称号/n 。/w 
荻/n 浦/b 在/p [村庄/n 整治/vn]/nz 之前/f ，/w 同/p 许多/mq 乡村/n 一样/uyy ，/w “/w 垃圾/n 基本/a 靠/v 风/n 刮/v ，/w 污水/n 基本/a 靠/v 雨/n 冲/v 。/w ”/w 为什么/ryv 荻/n 浦/b 的/ude1 [村庄/n 整治/vn]/nz 能/v 走/v 在/p 浙江省/ns 前列/n ？/w 县委/nis 书记/nnt 毛溪浩/nr 告诉/v 记者/nnt ：/w “/w 是/vshi 因地制宜/vl 的/ude1 规划/n 。/w 这个/rz 规划/n 的/ude1 主题/n ，/w 就是/v 水/n 。/w ”/w 
水/n ，/w 是/vshi 荻浦村/ns 的/ude1 灵气/n 。/w 原来/d 荻浦村/ns 落水/vn 系/v 有/vyou 溪流/n 、/w 暗渠/nz 、/w 明沟/n 、/w 坎井/nrf 和/cc 水塘/n [五/m 个/q]/mq 层面/n 交叉/vn 构成/v ，/w 饮用水/n 、/w 生活/vn 水/n 、/w 污水/n 各自/rr 独立/a 流走/nz 。/w [村庄/n 整治/vn]/nz 前/f ，/w 由于/p [违章/vn 建筑/n]/nz 、/w 乱/d 搭/v 乱/d 建/v 和/cc 疏于/v 清理/vn ，/w 村/n 内/f 沟渠/n 淤积/v ，/w 水系/n 近乎/v 瘫痪/vn 。/w [村庄/n 整治/vn]/nz 中/f ，/w 大伙儿/rr 对/p 全村/n 的/ude1 水塘/n 、/w 溪流/n 进行/vn 清淤/v ，/w 使/v 水系/n 恢复/v 。/w 然后/c 开展/v 污水/n 治理/vn ，/w 将/d 所有/b 农户/n 的/ude1 [生活/vn 用水/n]/nz 进行/vn 纳/v 管/v ，/w 采用/v 厌氧/nz 加/v [人工/b 湿地/n]/nz 的/ude1 方式/n 进行/vn 处理/vn ，/w 对/p 池塘/n 进行/vn 生态/n 化/v 改造/vn ，/w 通过/p 塘/ng 底/f 清淤/v ，/w 引流/v 活水/n ，/w 种植/v 荷花/n 、/w 水草/n 等/udeng [水生/b 植物/n]/nz ，/w 修复/v 池塘/n [生态/n 系统/n]/nz ，/w 再现/v 了/ule 清澈/a 的/ude1 池塘/n 水/n 和/cc 游动/vi 的/ude1 小/a 鱼虾/n …/w …/w 
浙江省/ns “/w 千村/ns 整治/vn [万/d 村/n]/mq 示范/vn 工程/n ”/w 是/vshi 十年/mq 前/f 时任/v 省委/nis 书记/nnt 的/ude1 习近平/nr 同志/n 亲自/d 部署/vn 、/w 亲自/d 推动/v 的/ude1 农村/n [人居/n 环境/n]/nz 建设/vn 大/a 行动/vn 。/w 十年/mq 来/vf ，/w 浙江省/ns 按照/p “/w 一张/mq 蓝图/n 绘/v 到底/d 、/w [一/d 任/v]/mq 接着/c [一/d 任/v]/mq 干/v ”/w 的/ude1 要求/n ，/w [统一/vn 规划/n]/nz 、/w 分步/vd 实施/v 、/w 逐步/d 深入/ad ，/w 从/p [人居/n 环境/n]/nz 、/w 基础设施/gi 和/cc [公共/b 服务/vn]/nz 建设/vn 起步/vi ，/w 不断/d 拓展/v 建设/vn 内容/n ，/w 形成/v 了/ule 整体/n 推进/vi [美丽/a 乡村/n]/ns 建设/vn 的/ude1 格局/n 。/w 
[发达/a 地区/n]/nz 有/vyou 美/b 的/ude1 规划/n ，/w [欠发达/nz 地区/n]/nz 也/d 有/vyou 自己/rr 美/b 的/ude1 规划/n 。/w 
“/w 山青秀/nr ，/w 水/n 清澈/a ，/w 人/n 亲切/a ，/w 风/n 轻声/n 。/w ”/w 云南省/ns 寻甸县/ns 小寨乡/ns 大坪村/ns 村民/n 叶大利/nr 这样/rzv 形容/v [村庄/n 整治/vn]/nz 后/f 的/ude1 大坪村/ns 。/w 在/p “/w 整/v 乡/n 推进/vi ”/w 前/f ，/w 大坪村/ns 到处/d 都/d 是/vshi 泥/n ，/w 现在/t 干净/a 了/ule ，/w 村里/n 铺/v 上/f 了/ule 石板路/nz ，/w 家家户户/n 都/d 有/vyou 漂亮/a 的/ude1 小/a 庭院/n 。/w 
寻甸县/ns [村庄/n 整治/vn]/nz 因地制宜/vl 搞/v 规划/n ，/w 花/n 的/ude1 钱/n 不/d 多/a ，/w 这样/rzv 的/ude1 效果/n ，/w 村民/n 都/d 很/d 满意/v 。/w 
