镇政府/nis 盖/v 有/vyou 公章/n 的/ude1 征地/vn 协议/n ，/w 确/d 难以/d 兑现/v 村民/n 补偿/vn 款/q [中国/ns 经济/n 网/n]/nz 李英强/nr 摄/vg 
邯/n 临/v （/w 邯郸/ns 至/p 临清/n ）/w 公路/n 永/d 年/qt 段/q ，/w 1998年/t 因/p 对/p 该/rz 公路/n 扩建/vn ，/w 占用/v 永年县/ns [南/b 沿/p 村镇/n]/ns [西/f 王庄村/ns]/ns 10余户/m 村民/n 土地/n 。/w 
[南/b 沿/p 村镇/n 政府/nis]/nt 、/w [西/f 王庄/nz 村委会/nis]/nt 与/cc 村民/n 签订/v 的/ude1 [征地/vn 补偿/vn]/nz 协议/n 规定/n ：/w 粮田/n ，/w 每亩/r 每年/r [800/m 元/q]/mq ，/w 菜田/n 每亩/r 每年/r [1200/m 元/q]/mq ，/w 协议/n 自/p 签订/v 之/uzhi 日/b 起/vf 生效/vi ，/w 直至/v 下/f 一轮/mq 土地/n 调整/vn ，/w 协议/n 自动/d 作废/v 。/w 
然而/c ，/w 村民/n 只/d 拿到/v 了/ule 三年/t 的/ude1 补偿/vn 款/q 后/f ，/w 也/d 未/d 迎来/v 新/a 一轮/mq 土地/n 调整/vn ，/w 政府/nis 承诺/vn 的/ude1 补偿/vn 确/d 终止/v 了/ule 。/w 
承诺/vn 的/ude1 [征地/vn 补偿/vn]/nz 只/d 兑现/v 了/ule 三年/t 
永年县/ns [西/f 王庄村/ns]/ns 民/ng 张志魁/nr 出示/v 的/ude1 一张/mq 盖/v 有/vyou 该村/r 委会/v 、/w [南/b 沿/p 村镇/n 人民政府/nis]/nt 公章/n 的/ude1 《/w [征地/vn 补偿/vn]/nz 协议书/n 》/w ，/w 该/rz 协议书/n 载明/v ，/w [邯/n 临/v 公路/n]/nz 占地/v 补偿/vn ，/w 粮田/n 每亩/r 每年/r [800/m 元/q]/mq ，/w 菜田/n 每亩/r 每年/r [1200/m 元/q]/mq ，/w 每年/r 补偿/vn 款/q 发放/v 分为/v 夏季/t 、/w 秋季/t 两次/mq ，/w 合同/n 自/p 1998年10月份/t 签订/v 之/uzhi 日/b 起/vf 生效/vi ，/w 自/p 下/f 一轮/mq 土地/n 调整/vn 后/f 自动/d 作废/v 。/w 
其中/rz ，/w 占用/v 张志魁/nr 土地/n [1/m ./w 2/m 亩/q]/mq ，/w 补偿/vn 款/q 为/p [1476/m 元/q]/mq 。/w 
张志魁/nr 说/v ：/w “/w 自从/p 签订/v 合同/n 后/f 只/d 顺利/ad 拿到/v 了/ule 三年/t 的/ude1 补偿/vn 款/q ，/w 在/p 没有/v 对/p 土地/n 进行/vn 调整/vn 的/ude1 前提/n 下/f ，/w 村委会/nis 和/cc 镇政府/nis 违约/vn ，/w 停止/v 了/ule 对/p 村民/n [征地/vn 补偿/vn]/nz 款/q 发放/v 。/w ”/w 
类似/a 的/ude1 情况/n ，/w 在/p 永年县/ns [南/b 沿/p 村镇/n]/ns [西/f 王庄村/ns]/ns ，/w 并非/v 张志魁/nr 一家/n ，/w 还/d 涉及/v 到/v 10余户/m 。/w 
失地/n 村民/n 为/p 要/v 回/v 补偿/vn 款/q 跑/v 断腿/nhd 
[西/f 王庄村/ns]/ns [10/m 余/ng 户/q 被/pbei]/mq 征地/vn 村民/n ，/w 屡次/d 找/v 村委会/nis 、/w [南/b 沿/p 村镇/n 政府/nis]/nt 讨要/nz [征地/vn 补偿/vn]/nz 款/q ，/w 村干部/nnt 、/w 镇/n 领导/n 换/v 了/ule [一/d 茬/qv]/mq 又/d [一/d 茬/qv]/mq ，/w 都/d 未能/v 解决/vn 。/w 
张志魁/nr 说/v ，/w 每年/r 至少/d 跑/v 镇政府/nis 找/v 领导/n 不/d 下/f 5/m 、/w [6/m 次/qv]/mq ，/w 每次/r 镇政府/nis 领导/n 都/d 给予/vn 这样/rzv 的/ude1 答复/vn “/w 镇政府/nis 没钱/vi ”/w 。/w 
找/v 镇政府/nis 解决/v 不/d 了/ule ，/w 无奈/d 的/ude1 村民/n 跑到/v 县政府/n 反映/v ，/w 接待/v 人员/n 做完/v 记录/vn 后/f 便/d 让/v 回家/vn 等/udeng 消息/n ，/w 自/p 签定/v 征地/vn 协议/n 后/f 发放/v 了/ule 三年/t 的/ude1 占地/vn 补偿/vn 款/q ，/w 至今/d 14年/t 了/ule ，/w 年年/d 去/vf 镇政府/nis 、/w 县政府/n 要/v 补偿/vn 款/q ，/w 但/c 都/d [未能/v 如愿/vi]/nz 。/w 
张志魁/nr 说/v ：/w “/w 本/rz 该/rz 属于/v 我们/rr 的/ude1 补偿/vn 款/q ，/w 为何/ryv 政府/nis 那么/c 不/d 信守/v 承诺/vn ，/w 让/v 我们/rr 跑/v 断腿/nhd 都/d 要/v 不/d 回来/v 。/w ”/w 
县政府/n 欠/v 镇政府/nis 的/ude1 钱/n 都/d 给/p 不/d 了/ule 
张志魁/nr 提供/v 的/ude1 一段/mq 与/cc [永年县/ns 南/b 沿/p 村镇/n 政府/nis]/nt 陈峰/nr 镇长/nnt 的/ude1 视频/n 对话/vn 显示/v ，/w 陈峰/nr 表示/v ，/w 镇政府/nis 没有/v 钱/n ，/w 县政府/n 欠/v 镇政府/nis 的/ude1 钱/n 都/d 给/p 不/d 了/ule 。/w 
张志魁/nr 不能/v 理解/vn ，/w 县政府/n 欠/v 镇政府/nis 的/ude1 钱/n ，/w 镇政府/nis 也/d 不/d 应该/v 把/pba 怨气/n 撒/v 到/v 老百姓/n 头/n 上/f 。/w 
“/w 地/ude2 没/d 了/ule ，/w 补偿/vn 款/q 也/d 没/d 了/ule ，/w 眼下/t 就要/d 过年/vi 了/ule ，/w 大家/rr 还/d 指望/v 着/uzhe 领到/v 补偿/vn 款/q 能/v 过/uguo 个/q 好/a 年/qt ，/w 到头来/d 又/d 打/v 了/ule 水漂/n ”/w 张志魁/nr 说/v ，/w 希望/v 政府/nis 能/v 依法/d 按照/p 签订/v 的/ude1 协议/n ，/w 及时/ad 兑现/v 老百姓/n 的/ude1 [征地/vn 补偿/vn]/nz 款/q 。/w （/w 李英强/nr ）/w 
