[32/m 个/q]/mq [国家/n 森林/n 公园/n]/nz ，/w [26/m 个/q]/mq [国家/n 湿地/n 公园/n]/nz ，/w 总数/n 跃居/v 全国/n 第一/m ，/w 承担/v 南/b 水/n 北/f 送/v 与/cc 保护/v [长江/ns 中下游/n]/nz 水质/n 安全/an 重任/n 。/w 昨日/t ，/w 省/n 两会/n [第二/m 场/qv]/mq [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f ，/w 代表/nnt 委员/nnt 围绕/v “/w 关注/v 加快/vn [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn ，/w 走/v 绿色/n [发展/vn 之/uzhi 路/n]/nz ”/w 主题/n ，/w 共议/nz “/w [绿色/n 生态/n]/nz 湖北/ns ”/w 。/w 
近/a 五年/t ，/w 我省/n [人工/b 造林/vi]/nz 约/d [1449/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 义务/n 植树/vi [4/m ./w 5/m 亿/m 株/q]/mq ，/w 拥有/v [38/m 个/q]/mq 省级/b 自然保护区/n 及/cc 全国/n 最多/ad 的/ude1 [国家/n 公园/n]/nz 。/w 对此/d ，/w [湖北省/ns 林业厅/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 、/w 厅长/nnt 刘新池/nr 认为/v ，/w 推进/vi 绿色/n 发展/vn ，/w 既/c 要/v 做/v [调整/vn 结构/n]/nz 、/w 转型/vn 升级/vi 、/w [节能/vn 减排/v]/nz 的/ude1 “/w 减法/n ”/w ；/w 也/d 要/v 做/v 扩/vg 绿/a 提/v 质/ng 、/w 保护/v 资源/n 、/w 增加/v [承载/v 能力/n]/nz 的/ude1 “/w 加法/n ”/w 。/w 我省/n 将/d 编制/vn 《/w 林业/n 推进/vi [生态/n 文明/n]/nz 建设/v 规划/n 纲要/n 》/w ，/w 划定/v [四/m 条/q]/mq 红线/n ：/w 林地/n 、/w 森林/n 、/w 湿地/n 、/w 物种/n 红线/n ；/w 力争/v 用/p 10年/t 时间/n ，/w 使/v 我省/n [五/m 成/v]/mq 以上/f 的/ude1 县/n 达到/v 林业/n 生态/n 示范县/n 建设/v 标准/n ，/w 九成/nz 以上/f 的/ude1 村/n 达到/v “/w 绿色/n 示范/vn 乡村/n ”/w 建设/v 标准/n 。/w “/w 湖北省/ns 不仅/c 是/vshi 全国/n 林业/n 大/a 省/n ，/w 还是/c 生态/n 要/v 省/n 。/w ”/w 
谈起/v 建设/vn 中/f 的/ude1 “/w [绿色/n 生态/n]/nz 湖北/ns ”/w ，/w 代表/nnt 委员/nnt 们/k 如数家珍/vl 。/w 
恩施/ns 是/vshi 我省/n 乃至/c 全国/n 的/ude1 “/w 绿宝石/n ”/w ，/w [2/m ./w 4/m 万/d 平方公里/q]/mq 面积/n 中/f 森林/n 占/v [七/m 成/v]/mq ，/w 拥有/v [4/m A/x]/mq 以上/f [生态/n 旅游/vn]/nz 景区/n [13/m 个/q]/mq ，/w 已/d 探明/v 硒/n 矿/n 储量/n [50/m 亿吨/q]/mq ，/w 被/pbei 称为/v “/w [世界/n 硒/n 都/d]/nz ”/w 。/w 省/n 人大代表/nnt 、/w [恩施/ns 州委/nis]/nto 书记/nnt 汪海涛/nr 表示/v ，/w 恩施/ns 将/d 通过/p 发展/v 茶叶/n 、/w 现代/ntc 烟草/n 、/w 畜牧/n 、/w [清洁/a 能源/n]/nz 、/w [生态/n 文化/n]/nz 旅游/vn 、/w 信息/n 等/udeng 六大/n 产业/n ，/w 走出/v 一条/mq [生态/n 保护/vn]/nz 与/cc 经济发展/v 并行/vn 的/ude1 路子/n 。/w 
省/n 人大代表/nnt 、/w [黄冈/ns 市委/nis]/nt 书记/nnt 刘雪荣/nr 在/p 现场/s 做起/v 了/ule “/w 绿色/n 黄冈/ns 的/ude1 广告/n ”/w ，/w 黄冈/ns 每年/r 生态/n 贡献/n 价值/n 达/v 400亿/m ，/w 地标/n 级/q 农产品/n [38/m 项/q]/mq ，/w 地级市/nz 城市/n 中/f 排名/vi 第一/m ，/w 去年/t 空气/n 优良/z 天数/n 达到/v [353/m 天/qt]/mq ，/w [武/ag 黄/a 城际/b 铁路/n]/nz 有望/v 5月1/t 日前/t 通车/vi ，/w 届时/d 武汉/ns 到/v 黄冈/ns 坐车/d 只需/v [28/m 分钟/qt]/mq ，/w 希望/v 武汉/ns 朋友/n 到/v 黄冈/ns 旅游/vn 、/w 休闲/vn 、/w 就业/vn 、/w 置业/n 。/w 
省政协/n 委员/nnt 、/w [华中/ns 农业/n 大学/nis 园艺/n 林学院/nr]/nt 副院长/nnt 叶志彪/nr 则/d 呼吁/v ，/w 大家/rr 应/v 在/p 衣食住行/n 的/ude1 细节/n 中/f 践行/nz [绿色/n 生活/vn]/nz ，/w 从/p 节俭/a 、/w 节约/v 生活/vn 开始/v ，/w 保护/v 资源/n ，/w 为/p 后代/n 子孙/n 留下/v “/w 看得见/v 的/ude1 山/n ，/w 望/v 得/ude3 见/v 的/ude1 水/n ，/w 记得/v 住/vn 的/ude1 乡愁/n ”/w 。/w （/w 记者/nnt 程亚/nr 实习生/nnt 夏梦/nr )/w 
