记者/nnt 从/p [相关/vn 部门/n]/nz 了解到/v ，/w 1月18日13时/t 许/v ，/w 广西/ns 钦州市/ns 灵山县/ns 旧州镇/ns 一/m 私制/nz 爆炸/v 物品/n 加工点/n 发生/v [爆炸/vn 事故/n]/nz ，/w 造成/v [4/m 人/n]/mq 死亡/vi 。/w 
据/p 现场/s 人员/n 介绍/v ，/w 一间/mq 砖瓦房/n 在/p 事故/n 中/f 也/d 完全/ad 损毁/v 。/w 
目前/t ，/w 正在/d 进一步/d 调查/vn 处理/vn 中/f 。/w (/w 记者/nnt 张垒/nr 许大为/nr 邓君洋/nr )/w 
