“/w 如果/c 您/rr 的/ude1 孩子/n 是/vshi 一个人/mq 坐车/d ，/w 我们/rr 这/rzv 有/vyou [邮寄/v 儿童/n]/nz 服务/vn 。/w ”/w 昨天/t ，/w 青岛/ns 免费/vd 邮寄/v 孩子/n 的/ude1 惠民/ns 服务/vn 的/ude1 消息/n [一/d 出/vf]/mq ，/w 立即/d 搅/v 热/a 网络/n ，/w 184万/m 网友/n 热/a 议/v 此事/r 。/w 记者/nnt 从/p 武汉/ns [四/m 家/q]/mq 长途/b 客运站/nis 了解到/v ，/w 其中/rz [三/m 家/q]/mq 长途/b 客运站/nis 一直/d 都/d 有/vyou 这项/r 服务/vn 。/w 
昨天/t ，/w [青岛/ns 汽车/n 总站/nis]/nt 今年/t 推出/v 惠民/ns 服务/vn ，/w 免费/vd 帮/v 外来/b 人员/n 把/pba 子女/n “/w 寄/v ”/w 回老家/vi 的/ude1 消息/n 发出/v 后/f ，/w 引来/v 了/ule 184万/m 网友/n 的/ude1 热/a 议/v 。/w 对于/p 这样/rzv 一项/mq 服务/vn ，/w 武汉/ns 网友/n 都/d 觉得/v 很/d 新奇/a 。/w 网友/n “/w 幸福/a 瞬间/n 1061/m ”/w 则/d 称/v ，/w 这样/rzv 的/ude1 惠民/ns 工程/n 必须/d 称赞/v ，/w 只要/c 能/v 更/d 安全/an 更/d 放心/v 的/ude1 把/pba 孩子/n 寄/v 回家/vn ，/w 送达/v 交接/vn 除了/p 密码/n [信息/n 匹配/vi]/nz ，/w 还要/d 有/vyou 电话/n 确认/v 交接/vn 人/n 等/udeng 具体/a 的/ude1 操作/vn 规范/v 后/f ，/w 在/p 安全/an 有/vyou 保障/vn 的/ude1 前提/n 下/f ，/w 早点/d 普及/v 全国/n 。/w 
武汉/ns 有/vyou 没有/v 这项/r [便民/vn 服务/vn]/nz 呢/y ？/w 昨天/t ，/w 记者/nnt 咨询/v 武汉/ns 四大/n 长途/b 客运站/nis —/w —/w [武昌/ns 傅家坡/nr 站/vi]/nt 、/w 宏基/ntc 站/vi 以及/cc 汉口/ns 的/ude1 金家墩/nr 站/vi 、/w 新荣村/ns 站/vi ，/w 除了/p 新荣村/ns 站/vi 暂时/d 没有/v 这项/r 服务/vn 外/f ，/w 其余/rz [三/m 家/q]/mq 一直/d 都/d 有/vyou 这项/r 特色/n 服务/vn 。/w 而/cc 早/a 在/p 2001年/t ，/w 金家墩/nr 长途/b 客运站/nis 就/d 曾/d 邮寄/v 过/uguo 一名/mq [10/m 岁/qt]/mq 的/ude1 儿童/n 。/w 
据悉/v ，/w 2013年/t 傅家坡/nr 长途/b 客运站/nis 已/d “/w [邮寄/v 儿童/n]/nz ”/w 40多起/m ，/w 而/cc 金家墩/nr 及/cc 宏基/ntc 两个/mq 长途/b 客运站/nis 都/d 将/d 此/rzs 业务/n 作为/p 特色/n 项目/n ，/w 如/v 金家墩/nr 有/vyou “/w 七彩/n 特色/n 服务/v 班组/n ”/w 、/w 宏基/ntc 有/vyou “/w 宏基/ntc 春天/t 特色/n 服务/vn ”/w 。/w 
要/v 想/v “/w [邮寄/v 儿童/n]/nz ”/w 怎么办/ryv ？/w 
1/m ./w 需要/v “/w [邮寄/v 儿童/n]/nz ”/w 的/ude1 家长/n ，/w 可/v 提前/vn 到/v 长途/b 客运站/nis 总/b 服务台/n 领取/v 申请表/n 。/w 
2/m ./w 将/d 儿童/n 所/usuo 要/v 到达/v 的/ude1 目的地/n 、/w 接站/nz 人/n 的/ude1 姓名/n 、/w 电话/n 以及/cc 受托人/nz 和/cc 儿童/n 的/ude1 [详细/a 资料/n]/nz 填写/v 在/p 申请表/n 上/f 。/w 
3/m ./w 儿童/n 购票/v 后/f ，/w 车站/n 将/d 对/p 儿童/n 候车/vn 、/w 乘车/vi 进行/vn 全程/n 服务/vn 。/w 
4/m ./w 上车/v 后/f ，/w 车站/n 人员/n 会/v 与/cc 车上/s 的/ude1 司乘人员/nnd 进行/vn 交接/vn ，/w 告知/v 孩子/n 的/ude1 情况/n 。/w 
5/m ./w 孩子/n 顺利/ad 送达/v 目的地/n 后/f ，/w 司乘人员/nnd 会/v 根据/p 受托人/nz 提供/v 的/ude1 [联系/v 方式/n]/nz ，/w 与/cc 接站/nz 人/n 联系/v 。/w 
6/m ./w 司乘人员/nnd 核实/v 清楚/a 身份/n 后/f ，/w 将/d 孩子/n 转给/v 接送/vn 人/n ，/w 并/cc 立即/d 反馈/vn 给/p 车站/n 。/w （/w 记者/nnt 喻莉/nr 实习生/nnt 费权/nr 陈小慧/nr ）/w 
