人民网/nz 宜城/ns 1月19日/t 电/n （/w 周/qt 宜/ag 戴学杰/nr ）/w 为了/p 解决/v “/w 两委/n 班子/n ”/w 成员/nnt 的/ude1 [福利/n 待遇/n]/nz ，/w 身为/v 村支书/nnt 的/ude1 黄/a 作/v 进/vn 与/cc 村主任/nnt 黄先志/nr 等/udeng 两委/n 班子/n 成员/nnt 相互/d 串通/v ，/w 套取/v 国家/n [粮食/nf 补贴/n]/nz 款/q 进行/vn 私分/v ，/w 结果/n 被/pbei [检察/b 机关/n]/nz “/w 一锅端/vl ”/w 。/w 1月17日/t ，/w 从/p [湖北省/ns 宜城市/ns 人民法院/nis]/nt 传来/v 消息/n ，/w 经/p [宜城市/ns 人民检察院/nis]/nt [立案/vi 侦查/vn]/nz 并/cc [提起/v 公诉/vi]/nz 的/ude1 黄/a 作/v 进/vn 、/w 黄先志/nr 、/w 黄元新/nr 、/w 黄琴/nr 、/w 王万发/nr 共同/d 贪污/v 一/m 案/ng ，/w 法院/nis 以/p 犯/v 贪污罪/n 对/p 上述/b 五年/t 被告/n 人均/a 判处/v 有期徒刑/n 。/w 
黄作进/nr 、/w 黄先志/nr 、/w 黄元新/nr 、/w 黄琴/nr 、/w 王万发/nr 分别/d 是/vshi 湖北/ns 宜城市/ns 流水镇/ns 马头村/ns [支部/nis 书记/nnt]/nnt 兼/v [二/m 组/n]/mq 组长/nnt 、/w [村委会/nis 主任/nnt]/nnt 兼/v [五/m 组/n]/mq 组长/nnt 、/w 村/n 农村/n 站/vi 站长/nnt 兼/v [四/m 组/n]/mq 组长/nnt 、/w 村/n [妇女/n 主任/nnt]/nnt 兼/v [三/m 组/n]/mq 组长/nnt 、/w 村/n [治保/n 主任/nnt]/nnt 兼/v 一组/mq 组长/nnt 。/w 其中/rz 黄先志/nr 和/cc 黄琴/nr 又是/c 流水镇/ns 的/ude1 人大代表/nnt 。/w 经/p 法院/nis 审理/v 查明/v ：/w 2007年/t 至/p 2010年/t 期间/f ，/w 黄作进/nr 、/w 黄先志/nr 、/w 黄元新/nr 、/w 黄琴/nr 、/w 王万发/nr 共同/d 利用/v 职务/n 之/uzhi 便/d ，/w 以/p 个人/n 名义/n 或/c 近亲属/nz 名义/n 申报/vn 属于/v 村/n 集体/n 田地/n 共计/v [1870/m 亩/q]/mq ，/w 骗取/v 国家/n [粮食/nf 补贴/n]/nz 款/q ，/w 除/p 上交村/ns 财务/n 外/f ，/w 截留/v [43450/m ./w 33/m 元/q]/mq ，/w 其中/rz 黄/a 作/v 进/vn 分得/v 赃款/n [10030/m ./w 92/m 元/q]/mq ，/w 黄先志/nr 分得/v 赃款/n [5925/m ./w 33/m 元/q]/mq ，/w 黄元新/nr 分得/v 赃款/n [9442/m ./w 81/m 元/q]/mq ，/w 黄琴/nr 分得/v 赃款/n [9368/m ./w 57/m 元/q]/mq ，/w 王万发/nr 分得/v 赃款/n [8682/m ./w 70/m 元/q]/mq 。/w 
据/p 了解/v ，/w 法院/nis 以/p 犯/v 贪污罪/n 从/p 轻/a 判处/v 黄/a 作/v 进/vn 有期徒刑/n 三年/t 缓刑/vi 四年/t ，/w 黄先志/nr 有期徒刑/n 二年/t 缓刑/vi 三年/t ，/w 黄元新/nr 有期徒刑/n 三年/t 缓刑/vi 四年/t ，/w 黄琴/nr 有期徒刑/n 二年/t 缓刑/vi 三年/t ，/w 王万发/nr 有期徒刑/n 二年/t 缓刑/vi 三年/t 。/w 
