明天/t ，/w 武汉/ns 会/v 在/p 阳光/n 中/f 迎来/v 大寒/t 节气/n 。/w 今冬/t 不仅/c 温度/n 偏/d 暖/a ，/w 更/d 重要/a 的/ude1 是/vshi 今年/t 武汉/ns 初雪/n 迟迟/d 未/d 降/v ，/w 已/d 比/p 往/p 年/qt 晚/tg 了/ule [40/m 天/qt]/mq ，/w 而且/c 还/d 可能会/nz 推迟/v 至/p [2/m 月份/n]/mq ，/w 成为/v 近/a 10年/t 来/vf 下/f 得/ude3 最迟/nz 的/ude1 初雪/n 。/w 
今冬/t 初雪/n 可能/v 10年/t 来/vf 最/d 晚/tg 
1949年/t 以来/f ，/w 武汉/ns 的/ude1 平均/a 初雪/n 日/b 是/vshi 12月10日/t ，/w 1978年/t 甚至/d 早/a 在/p 10月27日/t 就/d 下/f 了/ule 雪/n 。/w 
[武汉/ns 气象台/nis]/nt 台长/nnt 刘火胜/nr 说/v ，/w 下雪/vi 是/vshi “/w 精密/a ”/w 的/ude1 “/w 天气/n 工程/n ”/w ，/w 条件/n 要求/n 高/a ：/w 冷暖空气/n 要/v 势均力敌/vl 且/c 相互作用/n ，/w 高空/s 和/cc 近/a 地面/n 的/ude1 温度/n 要/v 配合/vn 得/ude3 恰到好处/al ，/w 空气/n 中/f 要/v 有/vyou 充足/a 水汽/n 等/udeng 。/w 武汉/ns 入冬/vi 后/f ，/w 冷空气/n 与/cc 暖湿气流/n 一直/d 配合/v 欠佳/a ，/w [最低/a 气温/n]/nz 跌到/v [0/m ℃/w]/mq 以下/f 时/ng ，/w 水汽/n 条件/n 差/a ，/w 没有/v 降水/n 过程/n ，/w 自然/n 难/a 下雪/vi ；/w 水汽/n 条件/n 具备/v 、/w 出现/v 降水/n 时/ng ，/w 气温/n 又/d 没/d 能/v 跌到/v [0/m ℃/w]/mq 左右/f ，/w 只能/v 下雨/vi 无法/v 飘雪/nz 。/w 
[湖北省/ns 气象局/nis]/nto 老/a 专家/nnt 赵昭炘/nr 说/v ，/w [建国/vi 以来/f]/nz ，/w 武汉/ns 每个/r 冬天/t 都/d 下/f 了/ule 雪/n ，/w 其中/rz 只有/c 4年/t 的/ude1 初雪/n 是/vshi 在/p 元月/t 中旬/t 以后/f 飘落/vi 的/ude1 ，/w 最/d 晚/tg 初雪/n 出现/v 在/p 1971年/t 的/ude1 2月25日/t 。/w 今冬/t 武汉/ns 后期/f 如果/c 下/f 了/ule 雪/n ，/w 也/d 至少/d 是/vshi 2003年/t 之后/f 下/f 得/ude3 最/d 晚/tg 的/ude1 初雪/n 了/ule ，/w 2003年初/t 雪/n 时间/n 是/vshi 1月31日/t 。/w 
而/cc 预计/v 未来/t 一周/mq ，/w 武汉/ns 都/d 是/vshi 晴/vi 或/c 多/a 云/vg 天气/n ，/w 下周/t [最高/a 气温/n]/nz 可能/v 冲/v 到/v [15/m ℃/w]/mq 以上/f 。/w 
