省/n 安监局/nis 今天/t 17时25分/t 接到/v [三河市/ns 安监局/nis]/nt 报告/n ，/w 今天/t （/w 18日/t ）/w 中午/t 12时/t 许/v ，/w 三河市/ns 燕郊镇/ns 高新区/nz 燕/ng 新东路/nz 乡间/s 柴火/n 饭店/nis 发生/v [爆炸/vn 燃烧/v]/nz 事故/n 。/w 事故/n 造成/v [1/m 人/n]/mq 死亡/vi ，/w [33/m 人/n]/mq 受伤/vi ，/w 其中/rz 重伤/n [2/m 人/n]/mq 。/w 
爆炸/vn 发生/v 后/f ，/w 三河市/ns 公安/n 、/w 消防/b 、/w 安/ag 监/vg 、/w 卫生/an 等/udeng 部门/n 人员/n 赶到/v 现场/s 开展/v 救援/vn ，/w 伤者/n 被/pbei 送往/v 多家/mq 医院/nis 救治/vn 。/w 事故/n 原因/n 正在/d 进一步/d 调查/vn 中/f 。/w （/w 通讯员/nnt 刘向上/nr 记者/nnt 郭东/nr 、/w 孙占稳/nr ）/w 
