1月17日/t ，/w 迁西/nz 出现/v 雾凇/n 景观/n 。/w 付文昊/nr 摄/vg 

观赏/v 雾凇/n 。/w 付文昊/nr 摄/vg 
长城网/nz 唐山/ns 1月17日/t 电/n (/w 付文昊/nr 肖曼/nr )/w 1月17日/t ，/w 迁西/nz 出现/v 雾凇/n 景观/n ，/w [花草/n 树木/n]/nz 上/f 晶莹剔透/vl ，/w 显得/v 格外/d 美丽/a ，/w 使/v 人/n 仿佛/d 置身/v 于/p 清丽/z 晶莹/a 的/ude1 银色/n 世界/n 。/w 
