人民网/nz 武汉/ns 1月19日/t 电/n (/w 记者/nnt 荣先明/nz )/w 今日/t 下午/t ，/w 在/p 由/p [长江/ns 商/vg 报社/nis]/nt 主办/v 的/ude1 “/w 2013年/t 湖北/ns 企业家/nnt 年会/n ”/w 上/f ，/w 2013/m 湖北/ns 经济发展/v 十件/nz 大事/n 发布/v ，/w 湖北/ns 加快/v 推进/vn “/w 建成/v 支点/n 走/v 在/p 前列/n ”/w 列/v 2013年/t 湖北/ns 经济发展/v 十件/nz 大事/n 之/uzhi 首/q 。/w 
据/p 了解/v ，/w 为/p 充分/ad 展示/v 2013年/t 湖北/ns 经济发展/v 所/usuo 取得/v 的/ude1 成绩/n ，/w 1月8日/t ，/w 在/p [湖北/ns 省委/nis 宣传部/nis]/nto 的/ude1 指导/vn 下/f ，/w [长江/ns 商报/n]/nz 等/udeng 联合/vd 发起/v 了/ule “/w 2013/m 湖北/ns 经济发展/v 十件/nz 大事/n ”/w [评选/vn 活动/vn]/nz 。/w 在/p 经过/p 前期/f 市民/n 参选/v 、/w [专家/nnt 建议/n]/nz 基础上/nz ，/w 从/p [二十/m 件/q]/mq 入围/v 大事/n 中/f 最终/d 确定/v “/w 2013/m 湖北/ns 经济发展/v 十件/nz 大事/n ”/w 。/w 
这/rzv 十件/nz 大事/n 是/vshi 从/p 如下/vi 的/ude1 [20/m 件/q]/mq 大事/n 中/f 确定/v 下来/vf 的/ude1 ：/w 湖北/ns 加快/v 推进/vn “/w 建成/v 支点/n 走/v 在/p 前列/n ”/w ；/w 中部/f 重镇/n 武汉/ns “/w 三/m 铁/n 交会/v ”/w ；/w 湖北省/ns 首/q 个/q 国家级/b [综合/vn 保税区/n]/nz 运行/vn ；/w 湖北/ns [粮食/nf 产量/n]/nz 喜迎/v “/w [十/m 连/ulian]/mq 增/v ”/w ；/w “/w 冲刺/vi 车/n 都/d ”/w 武汉/ns 开发区/ns 整体/n 托管/v 汉南区/ns ；/w 武汉/ns 乙烯/n 投产/vi 成功/a ；/w 首届/b 楚商/nz 大会/n 武汉/ns 开幕/vi ；/w 建设/vn 中部/f 金融中心/nis ，/w 武汉/ns 金/b 改/v 方案/n 发布/v ；/w 光谷/nz 拟/v 再/d 扩容/v 一倍/mq ，/w “/w 大/a 光谷/nz ”/w 将/d 崛起/v 双城/nz ；/w 东湖/ns 、/w [清江/ns 画廊/n]/nz 晋升/v [5/m A/x]/mq 级/q 景区/n ；/w [南水北调/n 中/f 线/n]/nz [丹江口/ns 水利枢纽/n]/nz 开始/v 蓄水/vn ；/w 湖北/ns “/w 红河谷/ns ”/w 拉/v 响/v 汉江/ns 经济带/n 新/a 引擎/n ；/w [十堰/ns 经济/n 开发区/ns]/nz 晋升为/v [国家级/b 经济/n 技术/n 开发区/ns]/nz ；/w 襄阳/ns 、/w 宜昌/ns [城市/n 总体/n 规划/n]/nz 出炉/v ；/w [长江/ns 流域/n]/nz 成/v 国家/n 开发/v 战略/n 重心/n ；/w 湖北省/ns 股权/n [交易/vn 市场/n]/nz 诞生/vi 首/q 个/q 县域/n 板块/n ；/w 湖北/ns 首家/n [民营/b 银行/nis]/ntcb “/w 众/ag 邦/ng 银行/nis ”/w 通过/p 预/d 核准/v ；/w [民营/b 资本/n]/nz 200亿/m 参与/v 小/a 池/ng [城镇化/vn 建设/vn]/nz ；/w 2013/m 湖北民/nz 企/ng 百强/n 榜/n 单/b 发布/v ；/w 襄阳/ns 率先/d 进入/v [4/m G/x]/mq 时代/n 。/w 
“/w 2013/m 湖北/ns 经济发展/v 十件/nz 大事/n ”/w 由/p [湖北省/ns 社会/n 科学院/nis]/nt 副院长/nnt 秦尊文/nr 发布/v 。/w 
另/rz 据悉/v ，/w [长江/ns 商/vg 报社/nis]/nt 主办/v 的/ude1 “/w 2013年/t 湖北/ns 企业家/nnt 年会/n ”/w 以/p “/w 改革/vn 再/d 出发/vi —/w —/w 湖北/ns 企业/n 和/cc 企业家/nnt 的/ude1 机遇/n 与/cc 挑战/vn ”/w 为/p 主题/n ，/w 来自/v 省内外/nz 的/ude1 500多名/m 企业家/nnt 共聚/vi 一堂/mq ，/w 把脉/vi 2014/m [中国/ns 市场/n]/nz 走向/v ，/w 探讨/v 湖北/ns [产业/n 转型/vn 升级/vi]/nz 与/cc [创业/vn 机会/n]/nz 。/w 
