党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 《/w 决定/v 》/w 明确/a 提出/v ：/w “/w 依法/d 维护/v 农民/nnt [土地/n 承包/vn 经营权/n]/nz ”/w ，/w “/w 赋予/v 农民/nnt 对/p 承包地/n 占有/v 、/w 使用/v 、/w 收益/n 、/w 流转/vn 及/cc [承包/vn 经营权/n]/nz 抵押/vn 、/w 担保/v 权能/n ，/w 允许/v 农民/nnt 以/p [承包/vn 经营权/n]/nz 入股/vi 发展/v [农业/n 产业化/vn 经营/vn]/nz ”/w 。/w 当前/t ，/w 在/p 我省/n 一些/mq 地方/n ，/w 农民/nnt 自发性/n 的/ude1 [土地/n 流转/vn]/nz 程序/n 往往/d 不/d 太/d 规范/v ，/w 机制/n 也/d 不/d 太/d 完善/v ，/w 容易/ad 引发/v 新的/a 矛盾/an 和/cc 纠纷/n ，/w [群众/n 利益/n]/nz 难以/d 得到/v 保障/vn 。/w 2012年/t ，/w 邱县/ns 被/pbei 列为/v 全省/n 和/cc 邯郸市/ns [农村/n 产权/n 制度/n 改革/vn]/nz 试点县/n ，/w 近日/t ，/w 记者/nnt 走进/v 邱县/ns ，/w 实地/d 探访/v 这/rzv 一/m 新探索/nz 。/w 
在/p 基层/n —/w —/w 邱县/ns [农村/n 产权/n 制度/n 改革/vn]/nz 蹲点/vi 调研/vn （/w 上/f ）/w 
初冬/t 时节/n ，/w 位于/v 冀南/ns 平原/n 的/ude1 邱县/ns ，/w 承包/v [土地/n 确权/nz]/nz 颁证/v 工作/vn 正在/d 紧张/a 进行/vn 。/w 
在/p [古城营/nz 乡/n]/ns 东孟村/ns ，/w 村民/n 邢素云/nr 从/p 柜子/n 底/f 找出/v [邱县/ns 人民政府/nis]/nt 颁发/v 的/ude1 [农村/n 土地/n 承包/vn 经营权/n]/nz 证/n ，/w 记者/nnt 看到/v ，/w 这个/rz 两张/mq 扑克牌/n 大小/n 的/ude1 小/a 红/a 本/rz 里/f ，/w 清晰/a 记录/v 着/uzhe 她/rr 家/q 承包地/n 的/ude1 地块/n 位置/n 、/w 面积/n 及/cc [土地/n 四/m 至/p]/nz 等/udeng 信息/n 。/w “/w 我们/rr 都/d 叫/vi 它/rr 土地/n ‘/w 身份证/n ’/w 。/w 有/vyou 了/ule 它/rr ，/w 这/rzv 心里/s 就/d 踏实/a 了/ule ！/w ”/w 邢素云/nr 说/v 。/w 
邱县/ns 地处/v [华北/ns 平原/n]/nz 腹地/n ，/w 是/vshi 一个/mq 典型/n 的/ude1 农业/n 县/n 。/w 作为/p 全省/n 和/cc 邯郸市/ns [农村/n 产权/n 制度/n 改革/vn]/nz 试点县/n ，/w 该县/r 2012年初/t 启动/v [农村/n 产权/n 制度/n 改革/vn]/nz 时/ng ，/w 突破口/n 选择/v 在/p [土地/n 确权/nz]/nz 颁证/v 上/f 。/w 
对/p 这/rzv 一/m 突破口/n 的/ude1 选择/vn ，/w [邱县/ns 县委/nis]/nto 书记/nnt 乔朝英/nr 解释/v ：/w “/w 通过/p [土地/n 确权/nz]/nz 稳定/an 农户/n 的/ude1 承包/vn 关系/n ，/w 对/p 推动/v 农村/n 资源/n 向/p 资产/n 和/cc 资本/n 转化/v 具有/v 基础性/n 作用/n ，/w 是/vshi 促进/v [土地/n 流转/vn]/nz 、/w 激活/v 农村/n 发展/v 潜力/n 的/ude1 关键/n 。/w ”/w 
然而/c ，/w [千百/m 年/qt 来/vf]/nz ，/w 土地/n 历来/d 被/pbei 农民/nnt 看成/v “/w 命根子/n ”/w 。/w 农村/n [家庭/n 联产承包/n 责任制/n]/nz 已/d 实行/v [30/m 多年/mq]/mq ，/w 承包地/n 普遍/ad 存在/v 地块/n 不/d 实/ad 、/w 四/m 至/p 不/d 清/tg 、/w [空间/n 位置/n]/nz 不明/v 、/w 登记簿/n 空置/v 等/udeng 问题/n ，/w [土地/n 确权/nz]/nz 并不/d 容易/ad ，/w 一旦/d 处置/vn 不当/a 很容易/nz 激化/v 矛盾/an 。/w 
在/p [邱县/ns 县委/nis]/nto 会议室/n ，/w 县委/nis 副书记/nnt 、/w 农工委/nis 书记/nnt 殷社林/nr 给/p 记者/nnt 翻开/v 厚厚的/z [农村/n 产权/n 制度/n 改革/vn]/nz 文件/n 。/w 从/p 推进/vi 服务/v 平台/n 建设/vn 、/w 产业/n 发展/vn 、/w [社会/n 保障/vn]/nz 等/udeng 改革/vn ，/w 到/v 成立/vn 由/p 县委/nis 书记/nnt 任/v 政委/nnt 、/w 县长/nnt 任/v 指挥/vn 长/a 的/ude1 指挥部/nis ，/w 县级/b [党政/n 领导/n]/nnt 挂帅/vi 确权/nz 发证/vn 、/w 配套改革/v 等/udeng [8/m 个/q]/mq 专项/b 工作组/nis ，/w 措施/n 具体/a ，/w 职责/n 分明/a 。/w “/w 在/p 进/vf 村/n 入户/v 详细/a 调研/vn 的/ude1 基础上/nz ，/w 我们/rr 出台/vi 的/ude1 [土地/n 确权/nz]/nz 改革/v 方案/n ，/w 核心/n 是/vshi 地块/n 、/w 面积/n 、/w 合同/n 、/w 经营/vn 权证/gi ‘/w 四/m 到/v 户/q ’/w 。/w ”/w 殷社林/nr 说/v 。/w 
邱县/ns 的/ude1 [农村/n 产权/n 制度/n 改革/vn]/nz 包括/v [农村/n 集体/n 土地/n 所有权/n]/nz 、/w [土地/n 承包/vn 经营权/n]/nz 、/w [建设/vn 用地/n 使用权/n]/nz 、/w [宅基地/n 使用权/n]/nz 和/cc [房屋/n 所有权/n]/nz 、/w [集体/n 财产/n]/nz [收益/n 分配/v]/nz 权/n “/w 五/m 权/n ”/w 确权/nz ，/w 其中/rz ，/w [直接/ad 关系/n]/nz 群众/n 切身利益/n 的/ude1 [土地/n 承包/vn 经营权/n]/nz 确权/nz 成为/v 重中之重/n 。/w 
向/p 群众/n 讲清/nz 政策/n ，/w 成为/v 确权/nz 的/ude1 第一步/mq 。/w “/w 主要/b 是/vshi 让/v 群众/n 明白/v ，/w [土地/n 确权/nz]/nz 是/vshi 在/p [集体/n 土地/n 所有权/n]/nz 不变/nz 的/ude1 前提/n 下/f ，/w 对/p 农村/n [第二/m 轮/qv]/mq 土地/n 延/vg 包/v 工作/vn 的/ude1 完善/vn 和/cc 规范/v ，/w 不是/c 重新/d 调整/v 农民/nnt 的/ude1 承包地/n ，/w 改变/v [土地/n 用途/n]/nz ，/w 也/d 不会/v 损害/vn 农民/nnt 土地/n 承包/v 权益/n 。/w ”/w 乔朝英/nr 说/v ，/w 该县/r 从/p 县委/nis 农工委/nis 、/w 国土局/nis 、/w 住建局/nis 等/udeng [相关/vn 部门/n]/nz 抽调/v 人员/n ，/w 和/cc 乡镇/n 、/w 村干部/nnt 组成/v [联合/vd 工作组/nis]/nt ，/w 进/vf 村/n 入户/v 召开/vn 群众/n 座谈会/n ，/w 消除/v 群众/n 的/ude1 顾虑/n ，/w 保障/v 农民/nnt 的/ude1 知情权/nz 、/w 参与权/nz 、/w 监督权/n 。/w 
在/p 取得/v 群众/n 的/ude1 理解/vn 支持/v 后/f ，/w 邱县/ns 将/d 改革/vn 分为/v 小/a 范围/n 试点/vn 、/w 逐步/d 扩大/v 、/w 全面/ad 推开/v [三/m 步/qv]/mq ，/w 分阶段/nz 推进/vi 。/w 东孟村/ns 有/vyou [104/m 户/q]/mq 、/w [516/m 口/n]/mq 人/n ，/w 是/vshi 首批/n [6/m 个/q]/mq 试点/vn 村/n 之一/rz 。/w 村/n 党支部/nis 书记/nnt 王俊岭/nr 向/p 记者/nnt 介绍/v ，/w 2012年初/t [土地/n 确权/nz]/nz 工作/vn 启动/v ，/w 该村/r 首先/d 以/p 1998年/t [土地/n 二轮/nz 延/vg 包/v]/nz 底账/n 为基础/nz ，/w 通过/p 调查/vn 摸底/vn 、/w 入户/v 核实/vn 、/w 公开/ad 公示/n ，/w 做到/v 真/a 、/w 细/a 、/w 实/ad ，/w 即/v ：/w 地块/n 真/a 、/w 亩/q 数/n 真/a 、/w 四/m 至/p 真/a ；/w 现状/n 图/n 细/a 、/w 地/ude2 亩/q 细/a 、/w 地块/n 细/a ；/w 入户/v 实/ad 、/w 签名/vi 实/ad 、/w 公示/n 实/ad 。/w 
如何/ryv 做到/v 公平/a 公正/a 是/vshi 确权/nz 过程/n 的/ude1 关键/n 。/w 邱县/ns 提出/v 要/v 阳光/n 确权/nz ，/w [整个/b 过程/n]/nz 让/v 群众/n 参与/v ，/w 接受/v [群众/n 监督/vn]/nz 。/w 各/rz 户/q 耕地/n 的/ude1 分布/vn 情况/n 被/pbei 绘制/v 成/v “/w 鱼鳞图/nz ”/w 和/cc 空间/n 立体图/n ，/w 一目了然/vl 。/w 同时/c ，/w 聘请/v [资产/n 评估/vn]/nz 公司/nis 对/p 村/n 集体/n 资产/n 进行/vn 评估/vn ，/w 村干部/nnt 、/w 村/n 会计/nnt 、/w 村务/n 监督/v 小组/nis 和/cc 村民/n 主/ag 理财/vn 小组/nis 共同/d 清查/vn 、/w 核对/v 、/w 盘点/vn ，/w 核实/v 后/f 的/ude1 每户/r 承包地/n 信息/n 张贴/v 在/p 村务公开/vl 栏/n 。/w “/w 如果/c 有人/r 提出/v 异议/n ，/w 就/d 由/p 乡村/n 干部/nnt 、/w 相关/vn 村民/n 实地/d 丈量/v ，/w 保证/v 地块/n 亩/q 数/n 准/a 、/w 四/m 至/p 准/a 。/w ”/w [古城营/nz 乡党委/n]/nt 书记/nnt 高凤彩/nr 说/v 。/w 
为/p 统筹/vd 推进/vi [土地/n 确权/nz]/nz 工作/vn ，/w 邱县/ns 创新/vi 机制/n ，/w 成立/vi 了/ule 县/n 三/m 农/ng 服务中心/nis ，/w 内设/b [农村/n 产权/n 制度/n 改革/vn]/nz 办公室/nis 、/w [农村/n 土地/n 流转/vn]/nz 服务中心/nis 、/w [农村/n 经济/n]/nz 合作/v 组织/n 中心/nis [三/m 个/q]/mq 机构/n ，/w 将/d [农村/n 土地/n]/nz 合同/n 仲裁/vn 职能/n 纳入/v 其中/rz ，/w 形成/v 县/n 、/w 乡/n 、/w 村/n 三级/b [信息/n 共享/v]/nz 服务/v 平台/n ，/w 随时/d 可以/v 浏览/vn 农户/n [土地/n 面积/n]/nz 、/w 位置/n 等/udeng 信息/n 。/w 县/n 财政/n 向/p [6/m 个/q]/mq 试点/vn 村/n 每/rz 村/n 拨付/v [1/m 万元/q]/mq 经费/n 用于/v [土地/n 确权/nz]/nz 颁证/v 。/w 在/p 县/n 三/m 农/ng 服务中心/nis ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 打开/v 邱县/ns [土地/n 流转/vn]/nz 网/n ，/w 各/rz 乡镇/n 、/w 村/n 乃至/c 农户/n [土地/n 流转/vn]/nz 的/ude1 地块/n 、/w 面积/n 、/w 年租金/n 等/udeng 信息/n 一目了然/vl 。/w 服务中心/nis 主任/nnt 刘金利/nr 介绍/v ，/w [土地/n 确权/nz]/nz 后/f ，/w 流转/v 农户/n 的/ude1 土地/n 信息/n 在/p 中心/nis 都/d 有/vyou 备案/vi ，/w 有利于/v 减少/vn 纠纷/n 。/w 
“/w 事实上/bl ，/w 农民/nnt 对/p [土地/n 确权/nz]/nz 也/d 有/vyou [迫切/ad 要求/n]/nz 。/w ”/w [邱城镇/ns 党委/nis]/nt 书记/nnt 焦冲/nr 介绍/v ，/w 近年来/dl ，/w 随着/p 大量/m 农民/nnt 进城/vi 务工/v ，/w 农村/n 自发性/n 的/ude1 [土地/n 流转/vn]/nz 日渐/d 增多/v ，/w 但/c 基于/p 口头/n 约定/v 的/ude1 自发性/n 流转/vn ，/w 由于/p 程序/n 不/d 规范/v 、/w 机制/n 不/d 完善/v ，/w 极易/nz 引发/v 矛盾/an 和/cc 纠纷/n ，/w [土地/n 确权/nz]/nz 让/v 流转/vn 土地/n 的/ude1 农民/nnt 吃/v 上/f 了/ule “/w 定心丸/n ”/w 。/w 邱城镇/ns 西街村/ns 村民/n 季社岭/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 完成/v [土地/n 确权/nz]/nz 后/f ，/w 自家/rr [20/m 亩/q]/mq 承包地/n 全部/m 流转/vn 出去/vf ，/w 他/rr 外出/vi 打工/vi ，/w 年收入/n 比/p 原来/d 翻/v 了/ule 一番/mq 。/w 
[土地/n 确权/nz]/nz 到/v 户/q [从/p 根本/a 上/f]/nz 维护/v 了/ule 群众/n 的/ude1 利益/n ，/w 赢得/v 了/ule 群众/n 的/ude1 支持/vn 。/w 到/v 去年/t 底/f ，/w 邱城镇/ns [新/a 井头村/ns]/ns 、/w [古城营/nz 乡/n]/ns 东孟村/ns 等/udeng [6/m 个/q]/mq 试点/vn 村/n 完成/v [土地/n 确权/nz]/nz ，/w 累计/vd 发放/v 权证/gi [1523/m 本/rz]/mq ，/w 确权/nz 土地/n [1/m ./w 56/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 实现/v 了/ule 村民/n “/w 一户/mq 一/m 证/n ”/w 。/w 
通过/p 总结/v 试点/vn 村/n 经验/n ，/w 邱县/ns 摸索/v 出/vf “/w 成立/vi 组织/n —/w 制定/v 方案/n —/w [摸底/vn 调查/vn]/nz —/w 入户/v 核实/vn 登记/vn —/w 张榜/vi 公示/n —/w 签订/v 合同/n —/w 发放/v 权证/gi —/w 资料/n 存档/vi ”/w 的/ude1 [土地/n 确权/nz]/nz 八步/nz 工作/vn 法/n ，/w 重点/n 是/vshi [摸底/vn 调查/vn]/nz 、/w 入户/v 核实/vn 登记/vn 、/w 张榜/vi 公示/n ，/w 形成/v 了/ule 简便/a 实用/a 的/ude1 [工作/vn 流程/n]/nz 。/w 2013年/t ，/w 该县/r [21/m 个/q]/mq 试点/vn 村/n 确权/nz 颁证/v 工作/vn 全面/ad 展开/v ，/w 今年/t 将/d 实现/v 邱城镇/ns 、/w [梁/n 二/m 庄/ag 镇/n]/ns 整建制/nz [土地/n 确权/nz]/nz 。/w 
“/w 三年/t 后/f ，/w 邱县/ns 将/d 基本/a 实现/v 农村/n 产权/n 明晰/a 化/v 、/w 资产/n 化/v 、/w 市场化/vn ，/w 农村/n 资源/n 变/v 资产/n 、/w 资产/n 变/v 资本/n 的/ude1 三资/b 转换/v ，/w 推动/v 人口/n 向城镇/ns 和/cc 社区/n 集中/v 、/w 产业/n 向/p 园区/n 集中/v 、/w 土地/n 向/p [龙头/n 企业/n]/nz 和/cc 种植/v 大户/n 集中/v ，/w 为/p [县域/n 经济/n]/nz 发展/vn 注入/v 活力/n 。/w ”/w 乔朝英/nr 说/v 。/w (/w 记者/nnt 刘剑英/nr 宋柏松/nr 赵晓清/nr )/w 
