
人民网/nz 广水/ns 1月19日/t 电/n （/w 李超/nr 徐宏/nr ）/w [麻竹/nz 高速公路/n]/nz 上/f ，/w 一辆/mq “/w 霸气/an ”/w 的/ude1 丰田/nz 越野车/n 以/p [190/m 公里/q]/mq 的/ude1 时速/n “/w 飞/vi ”/w 过/uguo 测速/v 点/qt ，/w 被/pbei 警方/n 雷达/n 拍/v 下/f 。/w 往/p 前/f 不到/v [6/m 公里/q]/mq ，/w 另/rz 两辆/mq [结伴/vi 而/cc 行/ng]/nz 的/ude1 轿车/n 因/p 路线/n 不/d 熟/a ，/w 在/p 高速公路/n 互通/v 附近/f 突然/ad 减速/vi ，/w 被/pbei 狂飙/n 的/ude1 越野车/n 追尾/nz 撞/v 上/f 。/w 一个/mq 超速/vd ，/w 一个/mq 低速/d ，/w 两个/mq 极端/n ，/w 两种/mq 违法/vn ，/w 最终/d 酿成/v 事故/n 。/w 所/usuo 幸/vg 该/rz 起/vf 事故/n 未/d 造成/v [人员/n 伤亡/vn]/nz 。/w 
1月18日/t 中午/t 12时/t 许/v ，/w [湖北省/ns 公安厅/nis 高速公路/n 警察/nnt 总队/nis]/nt [广水/ns 大队/nis]/nt 接到/v 报警/vn ：/w [麻竹/nz 高速公路/n]/nz [91/m KM/x]/mq 往/p 武汉/ns 向/p 处/n 发生/v 一起/s 追尾/nz 交通事故/nz ，/w 无/v 人员/n 受伤/vi 。/w 接警/v 后/f ，/w [巡逻/vn 民警/nnt]/nz 迅速/ad 赶到/v 现场/s ，/w 发现/v 一辆/mq 丰田/nz 越野车/n 与/cc 前方/s [2/m 辆/q]/mq 湖北/ns 荆门/ns 籍/ng 车辆/n 发生/v 碰撞/vn ，/w [3/m 车/n]/mq 受损/vi 。/w 丰田/nz 越野车/n 车体/n 宽大/a ，/w 看上去/v “/w [霸气/an 侧/ng 漏/v]/nz ”/w ，/w 当事人/n 称/v ，/w 这/rzv 是/vshi [一/d 款/q]/mq 进口/vn 的/ude1 丰田/nz “/w 兰德酷路泽/nrf ”/w ，/w 总价/n 超过/v 100万/m 。/w 因为/c 撞击/v ，/w 该车/r 不仅/c 右/f 前/f 胎/ng 爆胎/nz 、/w 保险杠/n 受损/vi ，/w 且/c 整个/b 右/f 前/f 部/q 翼子板/nz 、/w 大/a 灯/n 都/d 被/pbei 撞/v 得/ude3 不见踪影/nz ，/w 形成/v 了/ule 一个/mq 大/a 的/ude1 豁口/n 。/w 前方/s 的/ude1 两台/mq 湖北/ns 籍/ng 车辆/n ，/w 一辆/mq 大众/ntc 轿车/n 尾部/n 受损/vi ，/w 后备箱/nz 严重/a 变形/vi ，/w 左/f 后轮/n 也/d 被/pbei 撞歪/nz ，/w 如同/v 崴脚/nz 一般/ad ，/w [另一/m 辆/q]/mq 现代/ntc SUV/x 则/d 受损/vi 较轻/d ，/w 车辆/n 右/f 后/f 侧/ng 被/pbei 刮擦/nz 。/w 
[麻竹/nz 高速公路/n]/nz 尚未/d 贯通/vi ，/w 目前/t 只/d 开通/v 了/ule 大悟/nz 至/p 随州/ns 段/q ，/w 全长/n 仅/d [84/m 公里/q]/mq ，/w 车流量/n 不大/d 。/w 天气/n 晴好/a ，/w 车流量/n 又/d 不大/d ，/w [几/d 辆车/q]/mq 怎么/ryv 撞/v 上去/vf 的/ude1 ？/w 
民警/nnt 进一步/d 调查/vn ，/w 弄清/v 了/ule 事情/n 原委/n 。/w 原来/d ，/w 河南/ns 籍/ng 越野车/n 是/vshi 河南/ns 某/rz 房产公司/nis 的/ude1 车辆/n ，/w 车上/s [6/m 人/n]/mq （/w 注/v ：/w 该车/r 核定/v 载客/vn [8/m 人/n]/mq ）/w 均/d [为/p 该/rz 公司/nis]/nt [管理/vn 人员/n]/nnt ，/w 他们/rr 到/v 湖北/ns 京山/ns 刚/d 考察/v 完/vn 一个/mq 项目/n ，/w 准备/v 到/v 河南/ns 信阳/ns 继续/v 考察/vn 。/w 因/p 时间/n 紧/d ，/w 加上/v 司机/nnt 认为/v [麻竹/nz 高速/b]/nz “/w 车/n 少/a 、/w 路/n 又/d 好/a ”/w ，/w 加之/cc 自己/rr 的/ude1 越野车/n “/w 加速/vi 几乎/d 没什么/vl 感觉/n ”/w ，/w 于是/cc 便/d 加快/v 了/ule 车速/n 。/w 行/ng 至/p [麻竹/nz 高速公路/n]/nz 
