湖北/ns 省长/nnt 王国生/nr 独自/d “/w 逛/v ”/w 公园/n 时/ng 与/cc 市民/n 交谈/vi ，/w 听到/v 对方/n 反映/v ：/w 公厕/n 有点/d 远/a ，/w 不/d 太/d 方便/a 。/w 昨天/t ，/w 到/v 武汉/ns 代表团/n 参加/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 审议/v ，/w 王国生/nr 省长/nnt 特别/d 讲述/v 了/ule 这段/r 小故事/nz 。/w 市委/nis 书记/nnt 阮成发/nr 、/w 市长/nnt 唐良智/nr 在/p 回应/v 时/ng 表示/v ，/w 武汉/ns 将/d 加大/v 公厕/n 建设/vn ，/w 正在/d 编制/v 厕所/n 规划/n 。/w 未来/t ，/w [中心/nis 城区/n]/nz 范围内/nz ，/w 市民/n 步行/vi [10/m 分钟/qt]/mq ，/w 将/d 能/v 找到/v 公厕/n 。/w 
[昨天/t 下午/t]/nz ，/w 王国生/nr 认真/ad 听取/v 了/ule 多/a 位/q 省/n 人大代表/nnt 的/ude1 发言/vn ，/w 充分/ad 肯定/v 武汉/ns 成绩/n 。/w 在/p 总结/v 讲话/n 时/ng ，/w 他/rr 充满/v 感情/n 地/ude2 讲/v 到/v 了/ule 自己/rr 对/p 武汉/ns 这/rzv 座/q 城市/n 的/ude1 热爱/vn 。/w 来/vf 湖北/ns 工作/vn 3年/t 多/a 来/vf ，/w 他/rr 利用/v [休息/v 时间/n]/nz ，/w 不/d 带/v 随行人员/nz ，/w 走访/v 了/ule [三/m 镇/n]/mq 不少/m 广场/n 、/w 公园/n 、/w 校园/n 、/w 街市/n 、/w 企业/n 。/w 户部巷/nf 、/w 吉庆街/nz 、/w 江汉路/nr 、/w [洪山/nz 广场/n]/nz 、/w [万/d 达/v 广场/n]/nz 、/w [光谷/nz 广场/n]/nz 、/w 昙华林/nz 、/w [中山/ns 公园/n]/nz 、/w [解放/v 公园/n]/nz 、/w 张公堤/nr 、/w 马应龙/nr 公司/nis …/w …/w 昨天/t 随口/d 提到/v 的/ude1 地点/n 就/d 有/vyou 近/a [20/m 处/n]/mq 。/w 有时/d 开车/vi ，/w 有时/d 坐/v 轻轨/n 、/w 地铁/n 。/w “/w 听听/v 市民/n 真实/a 中肯/a 的/ude1 意见/n ”/w 。/w 
不久/d 前/f ，/w 王国生/nr 省长/nnt [第三/m 次/qv]/mq 来到/v [沙湖/ns 公园/n]/nz 。/w 湖边/s 的/ude1 建筑/n 里/f ，/w 几位/n 市民/n 在/p 休息/v 聊天/vn 。/w 认出/v 是/vshi 省长/nnt ，/w 都/d 上前/vi 攀谈/vi 。/w 其中/rz 一位/mq 老人/n ，/w 曾/d 长/a 居/v 上海/ns ，/w 后来/t 回到/v 武汉/ns 老家/n 。/w 老人/n 说/v ，/w 感觉/n 武汉/ns 的/ude1 发展/vn 快/a ，/w 变化/vn 大/a ，/w [很多/m 方面/n]/mq 和/cc 上海/ns 差不多/al ，/w 有些/rz 地方/n 甚至/d 好/a 于/p 上海/ns ，/w 比如说/vl 武汉/ns 给/p 老百姓/n 留下/v 了/ule 像/v [沙湖/ns 公园/n]/nz 这么/rz 大面积/d 的/ude1 临/v 湖/n [休闲/vn 空间/n]/nz 。/w “/w 但是/c 有些/rz 方面/n 不如/v 人家/n ，/w 比如/v 这里/rzs 公厕/n 有点/d 远/a ，/w 如厕/nz 不/d 太/d 方便/a ”/w 。/w 
昨天/t ，/w 复述/v 回乡/vn “/w 老/a 武汉/ns ”/w 的/ude1 肯定/vn 与/cc 期盼/v ，/w 王国生/nr 说/v ，/w 这位/r 老同志/n 说/v 的/ude1 都/d 是/vshi 实话/n ，/w 听/v 了/ule 受益/vi 。/w 
针对/p 此事/r ，/w 阮成发/nr 说/v ，/w [城市/n 建设/vn]/nz 得/ude3 再/d 好/a ，/w 如果/c [公共/b 厕所/n]/nz 不/d 便民/vn ，/w 群众/n 也/d 会/v 感到/v 不足/an 。/w 下/f 一步/mq 武汉/ns 要/v 增加/vn 公厕/n ，/w 并/cc 拿出/v 规划/n ，/w 实现/v [中心/nis 城区/n]/nz [10/m 分钟/qt]/mq 内/f 能/v 找到/v 公厕/n 的/ude1 目标/n ，/w 同时/c 还/d 应/v 完善/vn 街头/s 指示牌/nz ，/w 印制/v 公厕/n 地图/n 等/udeng 。/w 
市长/nnt 唐良智/nr 表示/v ，/w 街头/s 的/ude1 [公共/b 厕所/n]/nz 和/cc [垃圾/n 转运站/n]/nz 均/d 事关/v 民生/n ，/w 应/v 纳入/v 规划/n 统筹/vd 考虑/v 。/w 目前/t ，/w 市/n 城管/n 委/ng 正在/d 抓紧/v 编制/vn 。/w （/w 记者/nnt 朱凯/nr ）/w 
