原/b 标题/n ：/w 沈阳/ns 严查/v [26/m 人/n]/mq 公款/n 旅游/vn 
人民网/nz 沈阳/ns 1月18日/t 电/n （/w 记者/nnt 何勇/nr ）/w 近日/t ，/w [沈阳市/ns 纪委/nnt]/nt 根据/p 群众/n 举报/vn ，/w 严肃查处/v 了/ule [市/n 司法局/nis]/nt 组织/n [26/m 名/q]/mq [机关/n 干部/nnt]/nnt 借/v 考察/vn 之/uzhi 机/ng 违规/vn 进行/vn 公款/n 旅游/vn 的/ude1 问题/n 。/w 决定/v 给予/vn 司法局/nis [主要/b 领导/n]/nnt 和/cc [三/m 名/q]/mq 副局级/b 干部/nnt [党纪/n 处分/n]/nz ，/w 并/cc 在/p 全市/n 进行/vn 通报/v 。/w 
沈阳市/ns [纪委/nnt 调查/vn]/nz 发现/v ，/w 2013年11月24日/t 到/v 12月1日/t ，/w 司法局/nis 派出/v [3/m 个/q]/mq 考察组/nis 共/d [26/m 人/n]/mq ，/w 每组/r 由/p 一名/mq 副局级/b 调研员/nnt 带队/vi ，/w 分赴/v 合肥/ns 、/w 天津/ns 、/w 厦门/ns 等/udeng [9/m 个/q]/mq 城市/n 考察/v 。/w 其中/rz 由/p 副局级/b 巡视员/nnt 李志新/nr 带领/v 的/ude1 一组/mq ，/w 与/cc 旅行社/nis 签订/v 合同/n ，/w 会议/n 行程/n 全部/m 由/p 旅行社/nis 来/vf 安排/v 。/w 行程单/nz 显示/v ，/w 这/rzv 组/n 考察团/nis 每/rz 到/v [一/d 地/ude2]/mq 都/d 是/vshi 游玩/v 一天/mq 半/m ，/w 开会/vi 半天/mq 。/w 市/n 纪委/nnt 还/d 对/p 司法局/nis 的/ude1 [财务/n 中心/nis]/nz 进行/vn 调查/vn 。/w 经/p 核实/v ，/w 另外/c 两个/mq 考察组/nis 虽然/c 没有/v 报销/vn 旅游/vn 费用/n ，/w 但/c 借/v 考察/vn 之/uzhi 机/ng 游山玩水/vl ，/w 存在/v 违规/vn 情节/n 。/w 
[沈阳市/ns 纪委/nnt]/nt 认定/v ：/w [市/n 司法局/nis]/nt 局长/nnt 由于/p 负有/v [领导/n 责任/n]/nz ，/w 给予/vn 党内/s 警告/v 处分/n ；/w 对/p 率/v 队/n 公款/n 旅游/vn 的/ude1 副局级/b 巡视员/nnt 李志新/nr ，/w 给予/vn [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 处分/n ；/w 其他/rzv 两位/mq 副局级/b 干部/nnt 被/pbei 处以/v 党内/s 警告/v 处分/n 。/w 
