昨日/t ，/w 致公党/nt [湖北省/ns 委会/v]/nt 的/ude1 一份/mq 报告/n 出现/v 在/p 两会/n 会场/n ，/w 委员/nnt 们/k 呼吁/v 重视/vn 学生/nnt 体质/n 问题/n 。/w 
负责/v 此次/rz 调研/vn 的/ude1 全国政协/nt 委员/nnt 、/w 致公党/nt [湖北省/ns 委会/v]/nt 常委/nnt 韩爱萍/nr ，/w 是/vshi 省/n 体育局/nis 群体/n 处/n 副处长/nnt 。/w 她/rr 说/v ，/w 去年/t 下半年/t ，/w 致公党/nt [湖北省/ns 委会/v 文化/n 体育/n 专委会/nis]/nt 专门/d 做/v 调查/vn ，/w 比照/v 国家标准/n ，/w 从/p [心肺/nz 功能/n]/nz 、/w 速度/n 耐力/n 、/w 肌肉/n 力量/n 、/w 身体/n 柔韧性/n 、/w 体重/n 等/udeng [5/m 个/q]/mq 方面/n ，/w 对/p 武汉/ns 、/w 恩施/ns 、/w 咸宁/ns 、/w 十堰/ns 、/w 襄阳/ns 等/udeng [15/m 所/usuo]/mq 中小学/n 共/d [8200/m 名/q]/mq 学生/nnt 进行/vn 测试/vn 。/w 结果/n 显示/v ，/w 我省/n 中小学生/nnd 体质/n 健康/a 状况/n 不容乐观/vl ，/w 这/rzv 几项/mq 指标/n 均/d 低于/v 国家标准/n 。/w 
早/a 在/p 2007年/t ，/w 中共中央/nt 、/w 国务院/nt 就/d 发布/v 了/ule 《/w 关于/p 加强/v 青少年/n 体育/n 增强/v 青少年/n 体质/n 的/ude1 意见/n 》/w ，/w 明确/a 指出/v 要/v “/w 确保/v 学生/nnt 每天/r 锻炼/vn 一小时/mq ”/w 。/w 随后/d ，/w 湖北省/ns 发布/v 了/ule 《/w 中小学校/n 每天/r 一小时/mq [阳光/n 体育运动/n]/nz [实施/v 方案/n]/nz 》/w 。/w 2011年/t ，/w [湖北省/ns 教育厅/nis]/nto 下发/v 通知/n 。/w 于/p 2013年12月/t 开始/v 的/ude1 《/w 湖北省/ns [全民/n 健身/vn 条例/n]/nz 》/w 再次/d 强调/v ，/w 在校/b 期间/f 的/ude1 学生/nnt 要/v 保障/vn 每天/r 一小时/mq 的/ude1 [体育/n 活动/vn]/nz 。/w 
然而/c ，/w 如此/rzv 三令五申/vl ，/w 校内/s 每天/r [1/m 小时/n]/mq 的/ude1 政策/n 落实/v 并不/d 理想/n 。/w 韩爱萍/nr 分析/vn ，/w 导致/v 我省/n 中小学生/nnd 体质/n 健康/a 状况/n 不/d 佳/a 有/vyou [三/m 大/a]/mq 因素/n 。/w 一/m 是/vshi 父母/n 及/cc 学生/nnt 过于/d 关注/v [学习/v 成绩/n]/nz 及/cc 排名/vi ，/w 不/d 积极/ad 参加/v [社会/n 实践/vn 活动/vn]/nz 。/w 二/m 是/vshi 现行/b [教育/vn 体制/n]/nz 以/p “/w 升学率/n ”/w 评定/v 学校/nis 和/cc 教师/nnt ，/w “/w 唯/d 分数/n 论/v ”/w 是/vshi 每/rz 所/usuo 学校/nis 的/ude1 发展/vn 命脉/n 。/w 三/m 是/vshi 安全/an 因素/n ，/w 目前/t 学校/nis 开展/v 的/ude1 体育运动/n 项目/n 或/c 活动/vn 中/f ，/w 只要/c 涉及/v 到/v [安全/an 隐患/n]/nz ，/w 较高/ad 难度/n 、/w 较远/d 距离/n 等/udeng 项目/n 都/d 逐渐/d 取消/v ，/w 如/v 田径/n 项目/n 中/f 的/ude1 [长距离/d 跑/v]/nz 。/w “/w 每天/r [1/m 小时/n]/mq 的/ude1 锻炼/vn 时间/n 为什么/ryv 6年/t 落实/v 不/d 了/ule ，/w 主要/b 还是/c [社会/n 环境/n]/nz ，/w 首先/d 要/v 加强/vn 宣传/vn 引导/v ，/w 逐步/d 改善/v 社会/n 、/w 家庭/n 对/p 青少年/n 的/ude1 [体育/n 教育/vn]/nz 环境/n 。/w ”/w 韩爱萍/nr 建议/n ，/w 同时/c 建立/v 政府/nis 和/cc 学校/nis [绩效/n 考核/vn]/nz 和/cc 岗位/n [评价/vn 机制/n]/nz ，/w 将/d 学生/nnt 体质/n 健康/a 达标/vi 作为/p 对/p 校长/nnt 、/w 班主任/nnt 考核/vn 和/cc 评价/v 体系/n 的/ude1 标准/n 之一/rz ，/w 对/p 评价/v 结果/n 进行/vn 排名/vi 并/cc 向/p 社会/n 公开/ad 。/w （/w 记者/nnt 陈凌墨/nr ）/w 
