昨日/t [广州/ns 火车站/n]/nz ，/w 旅客/n 带着/vn 婚纱照/n 回家/vi 。/w 记者/nnt 邱伟荣/nr 摄/vg 
今日/t 客流/n 将/d 逼近/v 百万/m 大关/n 
记者/nnt 从/p [广/a 铁/n 集团/nis]/ntc 获悉/v ，/w 正式/ad 进入/v 春运/n 以来/f ，/w 广东/ns 各/rz 大/a 车站/n 客流/n 持续/vd 增多/v 。/w 春运/n 头/n 三日/t ，/w [广/a 铁/n 集团/nis]/ntc 共/d 发送/v 旅客/n [266/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 8.8%/m 。/w 19日/t ，/w 广/a 铁/n 预计/v 发送/vn 旅客/n [97/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 日/b 客流量/n 逼近/v 百万/m 大关/n 。/w 
今年/t 春运/n 提前/vd ，/w 刚/d 进入/v 春运/n 学生/nnt 客流/n 高峰/n 就/d 来临/vi ，/w 且/c 与/cc 务工/v 回乡/vn 、/w 探亲/vi 旅游/vn 等/udeng 几类/n 客流/n 叠加/vi ，/w 形成/v [第一/m 波/n]/mq 客流/n 高峰/n 。/w 
自/p 16日/t 正式/ad 进入/v 春运/n 以来/f ，/w 广东/ns 地区/n 各/rz 大/a 车站/n 客流量/n 不断/d 攀升/v ，/w 春运/n 头/n 三日/t ，/w [广/a 铁/n 集团/nis]/ntc 共/d 发送/v 旅客/n [266/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 8.8%/m 。/w 19日/t 预计/v 发送/vn 旅客/n [97/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增加/v]/nz 15.9%/m 。/w (/w 记者/nnt 杜萌/nr 通讯员/nnt 陈香君/nr 、/w 付薇/nr 、/w 印海涛/nr )/w 
身份证/n 上/f 姓名/n 与/cc 购票/v 时/ng 
所/usuo 填/v 内容/n 一致/a 才/d 可/v 换票/nz 
网购/v 车票/n 换票/nz 时/ng ，/w [有效/a 身份/n 证件/n]/nz 类型/n 、/w 姓名/n 、/w 号码/n 与/cc 购票/v 时/ng 所/usuo 填写/v 的/ude1 内容/n 完全/ad 一致/a 的/ude1 方/q 予/v 换票/nz ；/w 不/d 一致/a 的/ude1 不予/v 换票/nz 。/w 前/f 日/b 夜间/n ，/w 12306/m 网站/n 发出/v 公告/n ，/w 重申/v [实名制/nz 售票/vn]/nz 、/w 乘车/vi 的/ude1 相关/vn 事宜/n 。/w 
本月/r 14日/t ，/w 有/vyou 网友/n 发帖/vi 晒图/v 称/vn 12306/m 网站/n 的/ude1 订票/vn 系统/n 有/vyou 漏洞/n ，/w 在/p 乘客/n 资料/n 一/m 栏中/nz 输入/v 任意/d 化名/v 就/d 可/v 顺利/ad 购票/v 。/w 昨日/t 上午/t ，/w 记者/nnt 在/p 未/d 用/p 任何/rz 抢/v 票/n 软件/n 的/ude1 情况下/nz ，/w 使用/v IE/x 浏览器/n 登录/v 12306/m 网站/n ，/w 在/p 输入/v 自己/rr 的/ude1 账户/n 和/cc 密码/n 后/f ，/w 随机/b 选择/v 了/ule 一趟/mq 由/p 广州/ns 开往/vf 韶关/ns 的/ude1 列车/n 。/w 在/p 乘车/vi 人/n 信息/n 的/ude1 页面/n ，/w 记者/nnt 在/p 姓名/n 一/m 栏内/nz 输入/v “/w [蜡笔/n 小/a 新/a]/nz ”/w ，/w 在/p [身份证/n 号码/n]/nz 和/cc [联系/v 电话/n]/nz 一/m 栏内/nz 均/d 输入/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 真实/a 信息/n 。/w 随后/d ，/w 页面/n 跳转/vi 至/p 支付/v 页面/n 。/w 
预订/v 成功/a 后/f ，/w 记者/nnt 随即/d 赶往/v [广州/ns 火车站/n]/nz 尝试/v 取/v 票/n 。/w 在/p 火车站/n 的/ude1 自助/b 取/v 票/n 机上/s ，/w 记者/nnt 发现/v ，/w 由于/p 姓名/n 不符/v ，/w 自助/b 取/v 票/n 机/ng 并/cc 不能/v 打印/vn 车票/n 。/w 因/p “/w 乘车/vi 人/n 信息/n 和/cc 身份证/n 信息/n 不符/v ”/w 在/p 售票/vn 窗口/s 依然/d 无法/v 取/v 票/n 。/w 
此外/c ，/w 记者/nnt 在/p 现场/s 了解到/v ，/w 目前/t ，/w 经由/p 12306/m 网站/n 预订/v 的/ude1 车票/n ，/w 不论是/c 从/p 售票/vn 窗口/s 还是/c 自助/b 机/ng 取/v 票/n ，/w 所有/b 票面/n 均/d 显示/v 乘车/vn 人/n [有效/a 身份/n 证件/n]/nz 号码/n 和/cc 乘车/vi 人/n 的/ude1 姓名/n 。/w 
[铁路/n 部门/n]/nz 将/d 严格/ad 实行/v [实名制/nz 购票/v]/nz ，/w 旅客/n 在/p 12306/m 网站/n 购票/v 时/ng ，/w 请/v 准确/a 填写/v [有效/a 身份/n 证件/n]/nz 的/ude1 类型/n 、/w 姓名/n 、/w 号码/n 等/udeng 信息/n 。/w 
网购/v 车票/n 换票/nz 时/ng ，/w [有效/a 身份/n 证件/n]/nz 类型/n 、/w 姓名/n 、/w 号码/n 与/cc 购票/v 时/ng 所/usuo 填写/v 的/ude1 内容/n 完全/ad 一致/a 的/ude1 方/q 予/v 换票/nz ；/w 不/d 一致/a 的/ude1 不予/v 换票/nz 。/w 实名制/nz 验证/v 时/ng ，/w 车票/n 所/usuo 载明/v 的/ude1 旅客/n 身份/n 信息/n 与/cc [有效/a 身份/n 证件/n]/nz 原件/n 信息/n 及/cc 旅客/n 本人/rr 不/d 一致/a 的/ude1 ，/w 不得/vi 进站/vi 乘车/vi 。/w (/w 记者/nnt 杜萌/nr )/w 
返程票/nz 
节/q 后/f 返程/n 高峰期/n 车票/n 开/v 售/vn 
昨日/t 是/vshi 春运/n [第三/m 天/qt]/mq ，/w 旅客/n 们/k 可/v 订购/vn 到/v 2月6日/t (/w [正月/t 初七/t]/nz )/w 的/ude1 [图/n 定/v 列车/n]/nz 车票/n 和/cc 2月11日/t (/w [正月/t 十二/m]/nz 日/b )/w 的/ude1 [临客/n 列车/n]/nz 车票/n 。/w 重庆/ns 、/w 达州/ns 、/w 万州/ns 、/w 成都/ns 、/w 郑州/ns 、/w 西安/ns 等/udeng 热门/a 始发地/n 返回/v 广东/ns 的/ude1 车票/n 开/v 售/vn [十几/m 分钟/qt]/mq 便/d 售罄/nz 。/w 
昨日/t 上午/t 9时/t ，/w 郑州/ns 至/p 广州/ns 的/ude1 热门/a 返程/n 车票/n 开/v 售/vn 。/w 记者/nnt 体验/v 购票/vn 发现/v ，/w 9时27分/t ，/w 从/p 郑州/ns 开往/vf 广州/ns 的/ude1 临客/n 、/w 普通/a K/x 字头/n 列车/n 的/ude1 车票/n 便/d 一/m 售/v 而/cc 空/ng ，/w 仅/d 余/ng 少量/m 无/v 座票/n 。/w 
[广/a 铁/n 集团/nis]/ntc 表示/v ，/w 节/q 后/f 学生/nnt 返校/vi 高峰/n 集中/v 在/p 元宵节/t 后/f ，/w 即/v 2月15日/t 至/p 18日/t ，/w 与/cc 务工/v 返程/n 高峰/n 错峰/nz ，/w 预计/v 节/q 后/f 客流/n 将/d 较为/d 平稳/a 。/w 预计/v 节/q 后/f 返程/n 高峰/n 分别/d 出现/v 在/p 2月5日/t 和/cc 2月16日/t 。/w 
[铁路/n 部门/n]/nz 提醒/v ，/w 请/v 各位/rr 旅客/n 尽快/d 确定/v 行程/n ，/w 及时/ad 购买/v 节/q 后/f 高峰期/n 返程票/nz ，/w 确保/v 节/q 后/f 顺利/ad 返程/n 。/w (/w 记者/nnt 杜萌/nr )/w 
飞机票/n 
广州/ns 始发/vn 个别/a 航线/n 机票/n 略/d 紧张/a 
[白云/n 机场/nis]/nz 春运/n 进入/v [第/m 3/m 天/qt]/mq ，/w 进出/v 港/n [旅客/n 吞吐量/n]/nz 约/d 为/p [14/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 较/d 往/p 年/qt [同比/n 增长/v]/nz 8.55%/m 。/w 
广州/ns 始发/vn 个别/a 航线/n 机票/n 较/d 前/f 两日/t 票源/nz 微/ag 紧/d 、/w 折扣/n 攀升/v ，/w 如/v 成都/ns 航线/n ，/w 仅/d 晚/tg 班机/n 全价/nz ，/w 其余/rz 只有/c 头等舱/n ；/w 至/p 贵阳/ns 、/w 合肥/ns 仅/d 剩/v 头等舱/n 。/w 春运/n 客流/n 增加/v ，/w [白云/n 机场/nis]/nz 建议/n 广大/b 旅客/n 尽量/d 在/p 航班/n 起飞前/nz [2/m ~/w 3/m 小时/n]/mq 到达/v 机场/nis 办理/v 乘机/d 手续/n 。/w (/w 记者/nnt 李妍/nr 通讯员/nnt 罗志娟/nr 、/w 肖潇/nr 、/w 詹姣妍/nr )/w 
