兰越峰/nr 每天/r 得到/v 医院/nis 上班/vi 但/c 没有/v [工作/vn 岗位/n]/nz ，/w 被/pbei 称为/v “/w 走廊/n 医生/nnt ”/w 。/w 
兰越峰/nr 称/v ，/w 自己/rr 成为/v “/w 走廊/n 医生/nnt ”/w ，/w 是因为/c “/w （/w 医院/nis 某些/rz 人/n ）/w 说/v 我/rr 挡/v 了/ule 他们/rr 的/ude1 路/n ”/w 。/w 央视/j 截屏/nz 
1月9日/t ，/w 央视/j 新闻/n 播出/v 了/ule 《/w [过度/d 医疗/n]/nz 的/ude1 危害/vn 》/w [专题/n 报道/v]/nz ，/w [绵阳市/ns 人民/n 医院/nis]/nth 女医生/nz 兰越峰/nr 称/v ，/w 因/p 反对/v 医院/nis [过度/d 医疗/n]/nz ，/w 成为/v 一名/mq “/w 走廊/n 医生/nnt ”/w 。/w 报道/v 播出/vn 后/f ，/w 当地/s 成立/vi [联合/vd 调查组/nis]/nt 进驻/v 医院/nis 。/w 
此外/c ，/w 记者/nnt 18日/t 获悉/v ，/w 绵阳市/ns [纪检/n 监察/vn]/nz 、/w [检察/b 机关/n]/nz 对/p [绵阳市/ns 人民/n 医院/nis]/nth 院长/nnt 王彦铭/nr 的/ude1 [有关/vn 问题/n]/nz 从/p 去年/t 下半年/t 开始/v 展开/vn 了/ule 调查/vn 。/w 目前/t ，/w 王彦铭/nr 因/p 涉嫌/v 违纪/vn ，/w 正在/d 接受/v 组织/n 调查/vn 。/w 
综合/v 中新网/nz 、/w 人民网/nz 报道/v 
