1月18日/t ，/w [国家/n 统计局/nis]/nto 发布/v 了/ule 2013年12月70/t 个/q 大中城市/n 新建/v 住宅/n [价格/n 指数/n]/nz ，/w 石家庄/ns 去年/t 12月/t 新建/v 住宅/n 价格/n [环比/nz 上涨/vi]/nz 0.3%/m ，/w [同比/n 上涨/vi]/nz 9.9%/m ；/w 唐山/ns [环比/nz 上涨/vi]/nz 0.3%/m ，/w [同比/n 上涨/vi]/nz 1.6%/m ；/w 秦皇岛/ns [环比/nz 上涨/vi]/nz 0.3%/m ，/w [同比/n 上涨/vi]/nz 7.1%/m 。/w 
业内人士/n 表示/v ，/w 回眸/vi 2013年/t 楼市/n ，/w [房地产/n 市场/n]/nz 处于/v 上/f 行期/n 。/w [一线/n 城市/n]/nz 涨幅/n 很高/d ，/w 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 广州/ns 、/w 深圳/ns 等/udeng 城市/n 去年/t 12月/t 房价/n [同比/n 涨幅/n]/nz 都/d 在/p [15/m %/w 以上/f]/mq 。/w 相对而言/c ，/w 石/ng 唐/tg 秦/tg 房价/n 走势/n 比较/d 平稳/a 。/w 2013年/t ，/w 石家庄/ns [土地/n 价格/n]/nz 出现/v 了/ule 上涨/vi ，/w 房价/n 也/d 因此/c 相应/vi 上涨/vi 。/w 而且/c 同年/d ，/w 该市/r 进行/vn 了/ule “/w 史上/d 最/d 严/a ”/w 的/ude1 [房地产/n 市场/n]/nz 整顿/v ，/w 导致/v 的/ude1 供应量/n 不足/an [一定/b 程度/n]/nz 拉动/v 了/ule [房价/n 上涨/vi]/nz 。/w “/w 另一个/mq 原因/n 不能不/d 引起/v 我们/rr 的/ude1 注意/vn 。/w ”/w [石家庄市/ns 房地产业/n 协会/nis]/nt 副会长/nnt 兼/v 秘书长/nnt 李水源/nr 认为/v ，/w 2013年/t [房地产/n 市场/n]/nz 的/ude1 产品/n 是/vshi “/w 精/a ”/w 字/n 当头/vi ，/w 精品/n 楼盘/n 不仅仅/d 停留/vi 在/p 户型/n 设计/vn 、/w [园林/n 景观/n]/nz ，/w 更多/ad 考虑到/v 的/ude1 是/vshi 业主/n [日常/b 生活/vn]/nz 便利/an 的/ude1 配套/vn 以及/cc 新生活/nz 概念/n 的/ude1 各种/rz 特殊/a 需求/n 。/w 随着/p 人们/n [生活/vn 水平/n]/nz 的/ude1 提高/vn ，/w 人们/n 对/p 住房/n 的/ude1 需求/n ，/w 正在/d 从/p 简单/a 的/ude1 “/w 居/v 有/vyou 其/rz 所/usuo ”/w 上升/vi 到/v 一个/mq 新的/a 层次/n 。/w 
目前/t ，/w 石家庄/ns 二环/ns 周边/n 的/ude1 楼盘/n 备受/v 消费者/n 青睐/vn 。/w 原因/n 主要/b 有/vyou 以下/f 几点/mq ：/w 二环路/ns 公交/b 的/ude1 开通/vn 和/cc 地铁/n 的/ude1 开工/vn 建设/vn ，/w 使/v 二环/ns 周边/n 的/ude1 [交通/n 条件/n]/nz 得到/v 了/ule 改善/v ；/w 未来四五年/t 内/f 污染/v 企业/n 的/ude1 搬迁/vn ，/w 将/d 改变/v 二环/ns 周边/n 的/ude1 [居住/v 环境/n]/nz ，/w 提高/v 环境质量/gg ；/w [正定/ns 新区/n]/nz 的/ude1 开发/vn 建设/vn ，/w 使/v 老城区/ns 向/p 东北/ns 发展/vn 出现/v 了/ule 一个/mq 连接/v 带/v ，/w 以/p 备/v 向/p 新区/n 过渡/vn ，/w 作为/p 进/vf 可/v 攻/vn 、/w 退/v 可/v 守/vn [缓冲/vn 地带/n]/nz 待机/vn 发展/vn ；/w 价格/n 相对/d 容易/ad 使/v 人/n 接受/v 。/w 业内人士/n 认为/v ，/w 2014年/t 随着/p 二环/ns 周边/n 的/ude1 开发/vn 热潮/n ，/w 石家庄/ns [房地产/n 市场/n]/nz 或/c 依然/d 保持/v 活跃/a 。/w （/w 记者/nnt 赵建/nr ）/w 
