《/w 湖北省/ns [水污染/n 防治/vn]/nz 条例/n （/w 草案/n ）/w 》/w 被/pbei 提交/v [湖北省/ns 人大/nis]/nto [十二/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 审议/v ，/w 是/vshi 本届/r 两会/n 的/ude1 一大/n 亮点/n 。/w 会议/n 召开/v 以来/f ，/w 从/p 已/d 收集/v 到/v 的/ude1 提案/n 的/ude1 内容/n ，/w 到/v 小组/nis 讨论/v 的/ude1 发言/vn ，/w 代表/nnt 委员/nnt 们/k 无不/d 就/d 如何/ryv 打好/v 水资源/n 保卫战/nz 献言/nz 支招/nz 。/w 
政绩观/n 
将/d 绿色/n GDP/x 纳入/v 考核/vn 指标/n 
“/w 虽然/c 现在/t 大家/rr 对/p 环境保护/gg 的/ude1 认识/vn 很高/d ，/w 然而/c 一旦/d 经济发展/v 和/cc 环境保护/gg 发生/v 冲突/vn ，/w 政府/nis 的/ude1 天平/n 总是/d 倾向/n 于/p 经济/n 。/w ”/w 在/p 政协/nis 科技界/n 别的/rzv 小组/nis 讨论/v 现场/s ，/w 张红军/nr 、/w 田启贤/nr 等/udeng 委员/nnt 认为/v ，/w 在/p 单纯/a 追求/v GDP/x 指标/n 的/ude1 政绩观/n 的/ude1 影响/vn 下/f ，/w 环境保护/gg 经常/d 被/pbei “/w 放/v 一/m 放/v ”/w 、/w “/w 缓一缓/vl ”/w ，/w 这种/r 现象/n 必须/d 纠正/v 。/w 
“/w 要/v 建设/vn 生态/n 湖北/ns ，/w 必须/d 依靠/v 制度/n 和/cc 机制/n 。/w ”/w 省政协/n 委员/nnt 郭远东/nr 指出/v ，/w 建立/v 以/p 绿色/n GDP/x 为/p 指标/n 的/ude1 考核/vn 机制/n 至关重要/bl ，/w 要/v 建立/vn 以/p 绿色/n GDP/x 为主/vi 的/ude1 经济核算/nz 体系/n 和/cc 以/p 生态效益/gg 指标/n 为/p 核心/n 和/cc 政绩/n [考核/vn 制度/n]/nz ，/w 将/d 资源/n 消耗/v 、/w 环境/n 损害/v 、/w 生态效益/gg 等/udeng 指标/n 纳入/v 市/n （/w 州/n ）/w 的/ude1 [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 评价/v 体系/n ，/w 量化/vn 体现/v 在/p [各级/r 领导干部/nnt]/nz 的/ude1 政绩/n 考核/vn 中/f 。/w 
水污染/n 
[妥善/ad 处理/vn]/nz 生活/vn 废弃物/n 
“/w 主要/b 是/vshi 工业/n [废水/n 排放/vn]/nz ，/w [居民/n 生活/vn]/nz 对/p 水质/n 的/ude1 影响/vn 不大/d 。/w ”/w 对待/v 水污染/n ，/w 有/vyou 市民/n 存在/v 这种/r 观点/n 。/w 针对/p 这种/r 认识/v ，/w 省/n 人大代表/nnt 、/w [华新/nr 水泥/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc 总裁/nnt 李叶青/nr 提醒/v ：/w “/w 不少/m 生活/vn 废弃物/n 被/pbei 投入/v 水中/s ，/w 发生/v 化学反应/n ，/w 形成/v 对/p 水体/n 的/ude1 ‘/w [二/m 次/qv 污染/vn]/nz ’/w 。/w 在/p 制定/v 《/w 湖北省/ns [水污染/n 防治/vn]/nz 条例/n 》/w 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 要/v 认真/ad 研究/vn 生活/vn 废弃物/n 处理/vn 的/ude1 机制/n 和/cc 方式/n 。/w ”/w 
郭远东/nr 委员/nnt 表示/v ，/w 要/v 加快/vn 乡镇/n [生活/vn 污水/n 处理/vn]/nz 设施/n 建设/vn ，/w 实现/v 集中/vn 达标/vi 排放/vn ，/w 确保/v [城市/n 用水/n]/nz 安全/an 。/w 
因为/c [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 推进/vi 缓慢/a ，/w 导致/v 不少/m [农村/n 卫生/an]/nz 环境/n 堪忧/v “/w 垃圾/n 靠/v 风/n 刮/v ”/w 、/w “/w 污水/n 靠/v 蒸发/vn ”/w 。/w [民革/n 湖北/ns 省委/nis]/nt 建议/n ，/w 尽快/d 完善/v 农村/n 污水处理/v 设施/n 建设/vn ，/w 并/cc 探索/v 利用/vn [市场/n 机制/n]/nz 推进/vi 污染/vn 治理/vn ，/w 鼓励/v [民营/b 资本/n]/nz 投资/v 农村/n [环保/n 行业/n]/nz 。/w 
水资源/n 
做/v 强/a “/w 水/n 经济/n ”/w 
“/w 2012年/t ，/w 占/v GDP15/x %/w 左右/f 的/ude1 农业/n 贡献/n 了/ule [50/m %/w 以上/f]/mq 的/ude1 污染物/n 。/w 涉水/v 旅游业/n 和/cc 体育/n 休闲业/nz 大量/m 占用/v 江河/n 湖泊/n ，/w 低水平/nz 简单化/vi 粗放式/nz 过渡/vn 型/k 开发/v 问题/n 突出/a 。/w ”/w [农工党/n 湖北省/ns 委员会/nis]/nt 在/p 题为/v 《/w 关于/p 做好/v 湖北/ns 水/n 文章/n 的/ude1 建议/n 》/w 的/ude1 集体/n 提案/n 中/f 这样/rzv 说/v 。/w 
提案/n 指出/v ，/w “/w 水资源/n 被/pbei 当作/v 单纯/a 投入/v 要素/n [掠夺式/b 经营/vn]/nz 、/w 破坏/v 式/k 使用/v 。/w 需/v 水性/n 农业/n 大/a 而/cc 不/d 强/a ，/w 耗水/nz 性/ng 工业/n 重/a 而/cc 不/d 优/ag ，/w 占/v 水性/n 服务业/n 散/v 而/cc 不/d 精/a ”/w 是/vshi 我省/n [水资源/n 开发/vn 利用/v]/nz 中/f 存在/v 的/ude1 突出/a 问题/n 。/w 
[农工党/n 湖北/ns 省委/nis]/nt 建议/n ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 长江/ns “/w 黄金水道/n ”/w 作用/n ，/w 发挥/v 长江/ns 水资源/n 丰富/a 的/ude1 优势/n ，/w 加强/v [资源/n 整合/vn]/nz 力度/n ，/w 实现/v 全省/n 沿江/nz 城市/n 聚集/v 发展/vn 、/w 特色/n 发展/vn 、/w 生态/n 发展/vn 。/w 重点/n 支持/v 水/n [环保/n 产业/n]/nz ，/w 争取/v 国家/n 在/p 武汉/ns 设立/v [水污染/n 治理/vn]/nz 产业/n 的/ude1 改革/vn 试点/vn 项目/n 。/w 依托/v [光谷/nz 联合/vd 产权/n 交易所/nis]/nt ，/w 合理/a 设计/vn 交易/v 产品/n ，/w 制定/v [交易/vn 规则/n]/nz 和/cc 程序/n ，/w 推进/vi 水权/nz 交易/vn 试点/vn 。/w （/w 记者/nnt 胡雪璇/nr ）/w 
