昨天/t ，/w [湖北/ns 省委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 省长/nnt 王国生/nr 来到/v 武汉/ns 、/w 十堰/ns 、/w 荆门/ns 、/w 鄂州/ns 、/w [解放军/nnd 代表团/n]/nt ，/w 与/cc 出席/v 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 的/ude1 代表/nnt 共同/d 审议/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w 
“/w 江河/n 奔流/vi 的/ude1 大/a 气势/n 、/w 山水/n 林/ng 融为一体/vl 的/ude1 大/a 生态/n 、/w 历史/n [文化/n 底蕴/n]/nz 深厚/a 的/ude1 大/a 记忆/n 、/w 为/p 全国/n 培养/v 建设/vn 人才/n 的/ude1 大/a 摇篮/n —/w —/w 这些/rz ，/w 都/d 标注/v 了/ule ‘/w 大/a 武汉/ns 意识/n ’/w ，/w 值得/v 我们/rr 骄傲/an ！/w ”/w 在/p 武汉/ns 代表团/n ，/w 王国生/nr 认真/ad 听取/v 唐良智/nr 、/w 马国强/nr 、/w 张/q 作/v 、/w 夏家红/nr 、/w 汪惠/nr 、/w 林放/nr 、/w 畅刚/nr 、/w 庄丹/nr 、/w 刘立勇/nr 等/udeng 代表/nnt 发言/vi 后/f ，/w 对/p 武汉/ns 的/ude1 地理/n 人文/n 、/w 历史/n 遗存/vn 、/w 社会/n 民俗/n 等等/udeng ，/w 如数家珍/vl 、/w 娓娓道来/vl 。/w 他/rr 说/v ，/w 当前/t 武汉/ns 已/d 迈入/v 全国/n [副/b 省级/b 城市/n]/nz 第一/m 方阵/n ，/w 发展/v 潜力/n 大/a 、/w 希望/v 大/a ，/w 肩负/v 的/ude1 责任/n 也/d 更/d 重/a 了/ule 。/w 一定/b 要/v 紧紧/d 按照/p 鸿/ag 忠/vg 书记/nnt 提出/v 的/ude1 “/w 四大/n 目标/n ”/w ，/w 在/p 加快/v 做/v 大/a 的/ude1 同时/c ，/w 更加/d 注重/v [内涵/n 式/k 发展/vn]/nz ，/w 力争/v 在/p 转变/v [经济/n 发展/vn 方式/n]/nz 上/f 走/v 在/p 前列/n 、/w 为/p 全省/n 作出/v 表率/n ，/w 早日/d 重振/v 大/a 武汉/ns 雄风/n ！/w 
在/p 十堰/ns 代表团/n ，/w 王国生/nr 听取/v 李京桥/nr 、/w 陈可立/nr 、/w 刘雁飞/nr 、/w 余世明/nr 、/w 陈凝恒/nr 、/w 马力/q 、/w 孙道军/nr 、/w 林华/nr 等/udeng 代表/nnt 的/ude1 发言/vn 后/f 说/v ，/w 作为/p 南水北调/n 重要/a 水源/n 地/ude2 ，/w 十堰/ns 具有/v [生态/n 环境/n]/nz 、/w [文化/n 旅游/vn]/nz 等/udeng 多种/m [品牌/n 优势/n]/nz ，/w 还有/v 可贵/a 的/ude1 移民/n 精神/n 。/w 希望/v 在/p 今后/t 的/ude1 工作/vn 中/f ，/w 更加/d [充分/ad 发挥/v]/nz 好/a 这些/rz [品牌/n 优势/n]/nz ，/w 更加/d 珍惜/v 当前/t 良好/a 的/ude1 发展/vn 环境/n ，/w 继续/v 保持/vn 和/cc 发扬/v 艰苦奋斗/vl 的/ude1 作风/n ，/w 在/p 发挥/v 优势/n 、/w 打造/v 特色/n 、/w 转型/vn 升级/vi 、/w [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 等/udeng 方面/n 下功夫/v ，/w 不断/d 积蓄/n 长远/a 发展/vn 的/ude1 动力/n 。/w 
在/p 荆门/ns 代表团/n ，/w 万勇/nr 、/w 肖菊华/nr 、/w 孔智勇/nr 、/w 周志红/nr 等/udeng 代表作/n 了/ule 发言/vi 。/w 王国生/nr 对/p 荆门/ns 党政/n 班子/n 团结一心/vl ，/w 带领/v 全市/n 人民/n 创造/v 发展/vn 新/a 业绩/n 给予/vn 充分/ad 肯定/v 。/w 王国生/nr 说/v ，/w 面对/v 你追我赶/vl 的/ude1 区域/n 竞争/v 态势/n ，/w 荆门/ns 要/v 树立/v 强烈/a 的/ude1 机遇/n 意识/n 、/w [创新/vi 意识/n]/nz ，/w 围绕/v 既定/b 工作/vn 目标/n 鼓/v 实劲/n 、/w 出/vf 实招/n ，/w 把/pba 中国/ns 农/ng 谷/ng 、/w [循环/vn 经济/n]/nz 等/udeng 牌子/n 擦/v 得/ude3 更/d 亮/vi 、/w 叫得/v 更/d 响/v 。/w 
在/p 鄂州/ns 代表团/n ，/w 王国生/nr 听取/v 李兵/nr 、/w 叶贤林/nr 、/w 夏帆/nr 、/w 刘享/nr 平等/a 代表/nnt 的/ude1 发言/vn 后/f 说/v ，/w 鄂州/ns 是/vshi 全省/n 综合/vn 改革/v 示范区/n ，/w 承担/v 着/uzhe 一系列/b 改革/vn 试验/vn 的/ude1 任务/n ，/w 下/f 一步/mq 要/v 继续/v 发挥/vn 改革/v [先行/vi 先试/nz]/nz 的/ude1 优势/n ，/w 创造/v 更多/ad 可/v 借鉴/vn 、/w 能/v 推广/vn 的/ude1 好/a 经验/n 好/a 做法/n ，/w 为/p 全省/n 改革/vn 发展/vn 做/v 贡献/n 。/w 
在/p [解放军/nnd 代表团/n]/nt ，/w 谢建国/nr 、/w 彭泽成/nr 、/w 王红/nr 、/w 杜启法/nr 等/udeng 代表/nnt 提出/v 了/ule [意见/n 建议/n]/nz 。/w 王国生/nr 听取/v 发言/vn 后/f 说/v ，/w 湖北/ns 来之不易/vl 的/ude1 [大好/a 形势/n]/nz ，/w 是/vshi 全省/n 军民/n [共同/d 努力/ad]/nz 的/ude1 结果/n ，/w 凝聚/v 着/uzhe 驻/v 鄂/b 部队/nis 广大/b 官兵/nnd 、/w [民兵/n 预备役/n]/nz 人员/n 的/ude1 智慧/n 和/cc 汗水/n 。/w 今年/t 我省/n 改革/vn 发展/vn 稳定/an 的/ude1 任务/n 艰巨/a 繁重/a ，/w 完成/v 这些/rz 任务/n ，/w 离不开/v 驻/v 鄂/b 部队/nis 广大/b 官兵/nnd 的/ude1 热情/an 关心/v 和/cc 大力支持/v 。/w 希望/v 驻/v 鄂/b 部队/nis 一如既往/vl 关心/v 、/w 支持/v 、/w 参与/v 湖北/ns 现代化/vn 建设/vn ，/w 为/p 湖北/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 作出/v 新/a 贡献/n 。/w 湖北/ns 将/d 把/pba 关心/v 支持/vn 部队/nis 建设/vn 作为/p 义不容辞/vl 的/ude1 责任/n ，/w 推进/vi 全省/n [军民/n 融合/v 式/k 发展/vn]/nz ，/w 努力/ad 为/p 驻/v 鄂/b 部队/nis 现代化/vn 建设/vn 创造/v 更好/d 的/ude1 条件/n 。/w 
（/w 蔡朝阳/nr ）/w 
来源/n ：/w [武汉/ns 晚报/n]/nz 
