昨日/t ，/w 出席/v [湖北省/ns 人大/nis]/nto [二/m 次/qv]/mq 会议/n 的/ude1 人大代表/nnt 们/k 陆续/d 领到/v 了/ule 《/w 湖北省/ns [水污染/n 防治/vn]/nz 条例/n 草案/n 》/w 和/cc 《/w 关于/p 湖北省/ns [水污染/n 防治/vn]/nz 条例/n （/w 草案/n ）/w 的/ude1 说明/vn 》/w [两/q 份/q]/mq 文件/n 。/w 今日/t ，/w 他们/rr 将/d 在/p 洪山/nz 礼堂/n 听取/v 省/n 人大常委会/nis 副主任/nnt 王建鸣/nr 所/usuo 做/v 的/ude1 草案/n 说明/v 。/w 明天/t ，/w 代表/nnt 们/k 将/d 在/p 分组/vn 会议/n 上/f 对/p 《/w 草案/n 》/w 进行/vn 审议/v 。/w 
《/w 草案/n 》/w 共/d [八/m 章/q]/mq [56/m 条/q]/mq ，/w 看着/v 这/rzv 本/rz 薄薄的/z 文件/n ，/w 很多/m 人大代表/nnt 对/p 它/rr 并不/d 陌生/a 。/w “/w 因为/c 它/rr 的/ude1 每/rz 一句话/l ，/w 每一个/mq 词/n ，/w 甚至/d 具体/a 到/v 每一个/mq 标点符号/n ，/w 都/d 是/vshi 我们/rr 逐一/d 讨论/v 出来/vf 的/ude1 ，/w 是/vshi 代表/nnt 们/k 智慧/n 的/ude1 结晶/n 。/w ”/w 省/n 人大代表/nnt ，/w [武汉市/ns 第四/m 十九/m 中学/nis]/nts 教师/nnt 杨军/nr 说/v 。/w 
省/n 人大常委会/nis 会议/n [三/m 次/qv]/mq 审议/v ，/w 组织/n 环境/n 、/w 水资源/n 、/w 法律/n 领域/n 专家/nnt 参与/v 论证/vn ，/w 公布/v 草案/n 原文/n 面向/v 全社会/nz [征求/v 意见/n]/nz ，/w 分赴/v 八座/nz 城市/n 听取/v 人大代表/nnt 意见/n …/w …/w 据统计/nz ，/w 共有/v [20/m 多/a 万/d 人/n]/mq 参与/v 了/ule 《/w 草案/n 》/w 的/ude1 形成/vn 过程/n 。/w 
“/w 县级/b 以上/f 人民政府/nis 应当/v 根据/p [水污染/n 防治/vn]/nz 规划/n 和/cc 区域环境/gg [承载/v 能力/n]/nz ，/w 依法/d 划定/v [畜禽/n 养殖/vn]/nz 和/cc [水产/n 养殖/vn]/nz 的/ude1 禁/v 养/v 区/n 和/cc 限养/nz 区/n ，/w 并/cc 向/p 社会/n 公布/v …/w …/w 县级/b 以上/f 人民政府/nis 应当/v 对/p 规模化/v [畜禽/n 养殖/vn]/nz 场/qv 养殖/v 废弃物/n 的/ude1 综合利用/nz 、/w 污染物/n 处理/v 设施/n 建设/vn 等/udeng 给予/vn 扶持/v 。/w ”/w 《/w 草案/n 》/w [第/m 36/m 条/q]/mq 如/v 是/vshi 写道/v 。/w 
看着/v 这/rzv 一条/mq ，/w 杨军/nr 脸上/s 露出/v [一/d 丝/n]/mq 欣慰/a 的/ude1 微笑/vn ，/w 但/c 又/d 始终保持/v 镇定/a 。/w “/w 自己/rr 的/ude1 建议/n 得到/v 了/ule 采纳/v ，/w 您/rr 难道/d 不/d 惊喜/a 么/y ？/w ”/w 面对/v 记者/nnt 疑惑/vn 的/ude1 神情/n ，/w 杨军/nr 说道/v ：/w “/w 这个/rz 很/d 正常/a 啊/y 。/w 每一次/d 立法/vn 都/d 是/vshi 这样/rzv 啊/y 。/w 法律/n 就是/v 根据/p 我们/rr 人大代表/nnt 的/ude1 意思/n 一句/mq 一句/mq 写/v 出来/vf 的/ude1 。/w ”/w 
杨军/nr 回忆/v ，/w 去年/t 12月/t 中旬/t ，/w 省/n 人大常委会/nis [法制/n 工作/vn 委员会/nis]/nt 在/p 汉/tg 召开/v 座谈会/n ，/w 邀请/v 部分/n 在/p 汉/tg 的/ude1 省/n 人大代表/nnt 就/d 《/w 草案/n 》/w 提出/v 意见/n 。/w 
杨军/nr 建议/n 政府/nis 应该/v 对/p 养殖场/nis 安装/v 污水处理/v 装置/n 提供/v 补贴/n 。/w 
杨军/nr 的/ude1 意见/n 得到/v 了/ule 在场/vi 很多/m 代表/nnt 的/ude1 响应/vn 。/w 江夏区/ns 山坡/n 街/n [光星村/ns 党支部/nis]/nt 书记/nnt 李云兰/nr 说/v ：/w “/w 农村/n 养殖业/n 造成/v 污染/vn 比较/d 严重/a ，/w 对/p 养殖场/nis ‘/w 选址/vi ’/w 要/v 加强/vn 监管/vn 。/w ”/w 
意见/n [一/d 出/vf]/mq ，/w 在场/vi 的/ude1 [法制/n 委员会/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 当即/d 表示/v ：/w “/w 这个/rz 意见/n 提/v 得/ude3 好/a ！/w ”/w 
杨军/nr 回忆/v ，/w 后来/t 也/d 没有/v 什么/ry 人/n 告知/v 她/rr 自己/rr 的/ude1 意见/n 被/pbei 采纳/v 了/ule 。/w “/w 立法/vn 就是/v 要/v 尽可能/d 充分/ad 的/ude1 采纳/vn 每/rz 一位/mq 人大代表/nnt 的/ude1 合理/a 意见/n 。/w 这个/rz 太/d 正常/a 了/ule 。/w 我们/rr 每/rz 一位/mq 人大代表/nnt 都/d 是/vshi 立法/vn 的/ude1 主人翁/n ”/w 。/w 
《/w 草案/n 》/w 形成/v 时间表/n 
2013年9月/t 
省/n 人民政府/nis 讨论/v 并/cc 向/p 省/n 人大常委会/nis 提出/v 制定/vn [水污染/n 防治/vn]/nz 条例/n 的/ude1 议案/n 及/cc 草案/n 。/w 
2013年9月/t 
省/n [十二/m 届/q]/mq 人大常委会/nis [第五/m 次/qv]/mq 会议/n 一审/b 。/w 公布/v 草案/n 全文/n ，/w 面向/v 全社会/nz [征求/v 意见/n]/nz 。/w 
2013年11月/t 
省/n [十二/m 届/q]/mq 人大常委会/nis [第六/m 次/qv]/mq 会议/n 二审/b 。/w 
2013年12月/t 上旬/t 
组织/n 环境/n 、/w 水资源/n 、/w 法律/n [专家/nnt 论证/vn]/nz 。/w 
2013年12月/t 中旬/t 
赴/v 武汉/ns 、/w 宜昌/ns [八/m 市/n]/mq 听取/v 省/n 人大代表/nnt 意见/n 。/w 
2014年1月/t 
省/n [十二/m 届/q]/mq 人大常委会/nis [第七/m 次/qv]/mq 会议/n 三/m 审/v 。/w 
2014年1月/t 
省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 审议/v 表决/vn 。/w 
（/w 记者/nnt 胡雪璇/nr ）/w 
