[空气/n 质量/n]/nz 成为/v 今年/t 省/n “/w 两会/n ”/w 现场/s 热/a 议/v 话题/n 。/w 不少/m 代表/nnt 委员/nnt 建议/n ，/w 在/p [大气/n 污染/vn]/nz 治理/vn 上/f ，/w 公车/n 应该/v 做/v 表率/n 。/w 在/p 控制/v 汽车/n 总量/n 的/ude1 同时/c ，/w 优先/vd 采购/v [新能源/nz 汽车/n]/nz ，/w 带头/vd 推广/vn “/w 停车/vi 熄火/vi ”/w ，/w 引领/v 全社会/nz [绿色/n 出行/vi]/nz 。/w 
去年/t 武汉/ns [空气/n 优良率/n]/nz 
去年/t ，/w 武汉/ns 空气/n 优良/z 天数/n 达/v [160/m 天/qt]/mq ，/w 优良率/n 为/p 43.84%/m 
●/w 去年/t 12月6日/t 和/cc 去年/t 12月16日/t ，/w 武汉市/ns 先后/d 启动/v 过/uguo 两次/mq 雾霾/nz 三级/b 响应/v 
●/w 去年/t 数据/n 根据/p 新的/a [空气/n 质量/n 标准/n]/nz 主要/b 污染物/n 为/p [细/a 颗粒物/n]/nz PM2/x ./w 5/m 和/cc 臭氧/n 
[政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 摘要/n 
实施/v 蓝天/n 工程/n ，/w 构建/v 生态/n 宜居/nz 的/ude1 [城市/n 环境/n]/nz 。/w 高度/d 重视/v 城市/n 雾霾/nz 问题/n ，/w 加强/v [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v 能力/n 建设/vn ，/w 强化/v 大气/n 重点/n [污染源/n 控制/vn]/nz 与/cc 整治/vn ，/w 加大/v 对/p 重点/n 污染/vn 排放/v 企业/n 的/ude1 监控/vn ，/w 确保/v 达标/vn 排放/vn 。/w 
公车/n 应/v 优先/vn 购买/v [新能源/nz 汽车/n]/nz 
省政协/n 委员/nnt 、/w 省/n 统计局/nis 副局长/nnt 叶青/nr 认为/v ，/w 现在/t 大家/rr 都/d 在/p 关心/v [空气/n 污染/vn]/nz 治理/vn ，/w 公车/n 应当/v 做/v 表率/n 。/w 
叶青/nr 表示/v ，/w 2013年11月25日/t ，/w 中共中央/nt 、/w 国务院/nt 印发/v 《/w 党政机关/n 厉行节约/n 反对/v 浪费/vn 条例/n 》/w ，/w 其中/rz ，/w 对于/p [公务/n 用车/n]/nz 的/ude1 采购/vn ，/w 明确/a 规定/n “/w 实行/v 政府/nis [集中/v 采购/vn]/nz ，/w 应当/v 选用/vn [国产/b 汽车/n]/nz ，/w 优先/vd 选用/v [新能源/nz 汽车/n]/nz ”/w 。/w 他/rr 认为/v ，/w [公车/n 改革/vn]/nz 在/p 控制/v 数量/n 的/ude1 同时/c ，/w 要/v 在/p 推行/v [绿色/n 出行/vi]/nz 上/f 做/v 示范/vn ，/w 多/a 采购/v [新能源/nz 汽车/n]/nz 。/w 
“/w 推广/v [新能源/nz 汽车/n]/nz ，/w 政府部门/n 首先/d 应/v 落实/vn 。/w 湖北/ns [能源/n 需求/n]/nz 紧张/a ，/w 更/d 应该/v 发展/vn [新能源/nz 汽车/n]/nz 。/w ”/w 省政协/n 委员/nnt 、/w [华中/ns 科技/n 大学/nis]/ntu 教授/nnt 陈蓉/nr 建议/n ，/w 要/v 提高/vn [汽车/n 尾气/n]/nz [排放/vn 标准/n]/nz ，/w 对于/p 一些/mq 大型/b 的/ude1 [政府/nis 采购/vn]/nz 车/n （/w 如/v 公交车/nz 、/w 邮政车/n 等/udeng ）/w ，/w 尽可能/d 地/ude2 采购/v [新能源/nz 汽车/n]/nz ，/w 对/p 已有/v 的/ude1 非/b 新能源/nz 车辆/n ，/w 应/v 使用/vn 更为/d [节能/vn 环保/n]/nz 的/ude1 尾气/n [处理/vn 系统/n]/nz 配件/n ，/w 同时/c 对/p 其/rz 进行/vn 有条理/nz 管控/nz 。/w 
省/n 人大代表/nnt 、/w 省/n 电力公司/nis [副/b 总经理/nnt]/nnt 畅刚/nr 说/v ，/w [汽车/n 尾气/n]/nz 占/v 武汉/ns 雾霾/nz 形成/v 因素/n 的/ude1 23%/m ，/w 建议/n 政府/nis [大力/d 发展/vn]/nz [新能源/nz 汽车/n]/nz ，/w 并/cc 提前/vd 研究/vn 和/cc 规划/n [电动/b 汽车/n]/nz 充电/vi 设施/n ，/w 以便/d 为/p 推广/v [新能源/nz 汽车/n]/nz 打下/v 好/a 的/ude1 基础/n 。/w 
公车/n 应/v 带头/vn 推行/v 停车/vn 熄火/vi 
“/w 如果/c 我们/rr 都/d 能/v 做到/v 停车/vn 熄火/vi ，/w 那么/c [汽车/n 尾气/n]/nz 排放/vn 会/v 减少/vn 很多/m 。/w ”/w 昨日/t ，/w 省政协/n 委员/nnt 、/w [澳门/ns 理工学院/nis]/ntu 教授/nnt 李莉娜/nr 建议/n ，/w 参考/v 台湾/ns 、/w 新加坡/nsf 、/w 日本/ns 和/cc 香港/ns 的/ude1 做法/n ，/w 尽快/d 制定/v 关于/p “/w 停车/vi 熄火/vi ”/w 相关/vn 法规/n 。/w 
李莉娜/nr 说/v ，/w 汽车/n 排出/v 的/ude1 废气/n ，/w 是/vshi 重要/a 的/ude1 [空气/n 污染源/n]/nz 。/w 停车/vi 等待/v 时/ng 不/d 熄火/vi 的/ude1 汽车/n ，/w 排放/vn 出/vf 的/ude1 废气/n 较之/p 在/p 行进/vi 中/f 的/ude1 汽车/n 更多/ad 。/w 停车/vi 等待/v 状态/n 下/f 的/ude1 汽车/n ，/w 会/v 产生/vn 热气/n 和/cc 噪音/n ，/w 不仅/c 影响/v 行人/n ，/w 增加/v 气喘/nhd 、/w 心脏/n 疾病/n 、/w [肺部/n 疾病/n]/nz 甚至/d 癌症/n 的/ude1 发病率/n ，/w 还/d 会/v 导致/v [城市/n 热岛/nz 效应/n]/nz 进一步/d 恶化/vi 。/w “/w 资料/n 显示/v ，/w 若/c 每天/r 减少/v 怠速/nz 运转/vi [30/m 分钟/qt]/mq ，/w 每/rz 辆车/q 每年/r 可/v 节省/v 汽油/n [640/m 公升/q]/mq 。/w ”/w 
她/rr 举例/vi 说/v ，/w [香港/ns 政府/nis]/nt 用/p 了/ule 长达/v 5个月/t 的/ude1 时间/n ，/w 就/d “/w 停车/vi 熄火/vi ”/w 规定/n 向/p 公众/n 咨询/vn ，/w 《/w 汽车/n 引擎/n 空转/vn （/w 定额/n 罚款/vi ）/w 条例/n 》/w 于/p 2011年12月15日/t 生效/vi 。/w 依照/p 规定/n ，/w 司机/nnt 在/p 每小时/mq 内/f 停车/vi 不/d 熄火/vi 超过/v [3/m 分钟/qt]/mq ，/w 将/d 被/pbei 罚款/vi [320/m 港元/q]/mq 。/w “/w [香港/ns 政府/nis]/nt 在/p 政策/n 的/ude1 推行/vn 过程/n 中/f ，/w 强调/v 的/ude1 是/vshi 劝诫/v 、/w 教育/vn 而/cc 非/b 处罚/vn 的/ude1 方法/n ，/w 以期/v 改善/vn 民众/n 的/ude1 驾驶/vn 习惯/n 。/w ”/w 
李莉娜/nr 建议/n ，/w 在/p 践行/nz 停车/vi 熄火/vi 措施/n 方面/n ，/w 政府/nis 公车/n 尤其/d 应该/v 做出/v 表率/n 。/w 
会场/n 传真/n 
买/v 汉/tg 版/n [新能源/nz 车/n]/nz 
有望/v 享/vg 双重/b 补贴/n 
昨日/t ，/w 省政协/n 委员/nnt 、/w [武汉市/ns 科技局/nis]/nto 局长/nnt 吴志振/nr 透露/v ，/w 去年/t 武汉/ns 成为/v 首批/n [新能源/nz 汽车/n]/nz [推广/vn 应用/vn]/nz 城市/n 。/w 按照/p [国家/n 规定/n]/nz ，/w 2013年/t 至/p 2015年/t ，/w 特大型/b 城市/n 或/c 重点/n 区域/n [新能源/nz 汽车/n]/nz 累计/vd 推广/v 量/n 不/d 低于/v [1/m 万辆/q]/mq ，/w 其他/rzv 城市/n 或/c 区域/n 不/d 低于/v [5000/m 辆/q]/mq 。/w 今后/t ，/w 武汉/ns 将/d 加大/v 力度/n [推广/vn 应用/vn]/nz [新能源/nz 汽车/n]/nz 。/w 
据悉/v ，/w 只有/c 列入/v 国家/n [新能源/nz 汽车/n]/nz 示范/vn [推广/vn 应用/vn]/nz 城市/n 的/ude1 ，/w 才能/n 享受/v 购买/vn [新能源/nz 汽车/n]/nz 的/ude1 [财政/n 补贴/n 政策/n]/nz 。/w 试点/vn 城市/n 消费者/n 购买/v 电动车/n ，/w 每辆/nz 可/v 获得/v 国家/n 一次性/d [3/m ./w 5/m 万元/q]/mq 至/p [6/m 万元/q]/mq 不等/vi 的/ude1 间接/b [财政/n 补贴/n]/nz （/w 补贴/n 给/p 车/n 企/ng ，/w 售/v 车/n 时/ng 从/p 售价/n 中/f 扣除/v 补贴/n 额度/n ）/w 。/w 
吴志振/nr 表示/v ，/w 武汉市/ns 私人/n 购买/v [新能源/nz 汽车/n]/nz 的/ude1 [补助/vn 政策/n]/nz 正在/d 研究/vn 中/f 。/w 他/rr 透露/v ，/w 为/p 加大/v 推广/vn 力度/n ，/w 在/p 国家/n 补贴/n 之外/f ，/w 武汉/ns 还/d 计划/n 配套/vn 出台/vi 地方/n 补贴/n 政策/n ，/w 具体/a 政策/n 正在/d 制定/v 中/f 。/w 武汉市/ns 还/d 考虑/v 成立/vn [新能源/nz 汽车/n]/nz 出租车/n 公司/nis ，/w 在/p 牌照/n 发放/v 等/udeng 方面/n 给予/vn 政策/n 优惠/v 补贴/n 。/w 
东风/n [新能源/nz 汽车/n]/nz 
3年/t 后/f 产能/vn 将/d 超/v [5/m 万辆/q]/mq 
“/w 治理/v 雾霾/nz ，/w 企业/n 理应/v 肩负起/nz [社会/n 责任/n]/nz 。/w 对于/p 东风/n 来说/uls ，/w 就是/v 大力/d 研发/v 生产/vn [新能源/nz 汽车/n]/nz 。/w ”/w 昨日/t ，/w 省/n 人大代表/nnt 、/w [东风/n 汽车/n 公司/nis 党委/nis]/nt 常委/nnt 周强/nr 表示/v ，/w 未来/t 3年/t ，/w [东风/n 汽车/n 公司/nis]/ntc 对/p [新能源/nz 汽车/n]/nz 方面/n 的/ude1 投资/vn 将/d 超过/v [15/m 亿元/q]/mq 。/w 
去年/t ，/w [东风/n 乘/v 用车/n 新能源/nz 工厂/nis]/nt 破土动工/vl 。/w 周强/nr 介绍/v ，/w 新能源/nz 工厂/nis ，/w 主要/b 用于/v 节能/vn 与/cc [新能源/nz 汽车/n]/nz 及/cc 传统/n 汽车/n 的/ude1 混合/vn 生产/vn ，/w 规划/n 年产能/nz [16/m 万辆/q]/mq ，/w 一期/b 投资/vn [24/m 亿元/q]/mq ，/w 预计/v 将/d 在/p 2014/m 年底/f 全面/ad 建成投产/v 。/w 
刚刚/d 过去/vf 的/ude1 2013年/t ，/w 东风/n 的/ude1 [新能源/nz 汽车/n]/nz 销量/n 为/p 500多辆/m ，/w 包括/v 纯/a [电动/b 轿车/n]/nz 、/w 纯/a [电动/b 客车/n]/nz 、/w phev/x 客车/n 等/udeng 。/w 周强/nr 介绍/v ，/w 2014年/t 预计/v 销售/vn [新能源/nz 汽车/n]/nz [1500/m 辆/q]/mq ，/w 根据/p 东风/n 计划/n ，/w 未来/t 3年/t [新能源/nz 汽车/n]/nz 投资/vn 将/d 超过/v [15/m 亿元/q]/mq ，/w 产能/vn 超过/v [5/m 万辆/q]/mq 。/w （/w 记者/nnt 陈凌墨/nr 王荣海/nr 贺俊/nr ）/w 
