1月18日/t ，/w 市民/n 在/p 石家庄/ns [北国/ns 超市/nis]/nz 谈/v 东/f 店/n “/w 省级/b 肉/n 菜/n 储备/v 惠民/ns 投放/v 点/qt ”/w 选购/v 惠民/ns 补贴/n 猪肉/nf 。/w 
1月18日/t 至/p 1月28日/t ，/w 河北省/ns 在/p [11/m 个/q]/mq 设区市/nz 主城区/n 以/p 每/rz 公斤/q 低于/v [市场/n 价格/n]/nz [2/m 元/q]/mq 的/ude1 价格/n ，/w 补贴/n 销售/vn [100/m 万/d 公斤/q]/mq 猪肉/nf ；/w 以/p 低于/v [市场/n 价格/n]/nz [20/m %/w 以上/f]/mq 的/ude1 价格/n ，/w 在/p 石家庄/ns 、/w 唐山/ns 、/w 保定/ns 、/w 邯郸/ns [4/m 个/q]/mq 人口/n 超/v 百万/m 城市/n 补贴/n [100/m 万元/q]/mq 销售/v 蔬菜/n 。/w 这/rzv 是/vshi 目前/t 河北省/ns 开展/v 的/ude1 [第三/m 届/q]/mq 元旦/t 、/w 春节/t “/w 消费/vn 促进/v 月/n ”/w 暨/cc “/w 幸福/a 河北/ns 欢乐购/nz ”/w 惠民/ns 活动/vn 的/ude1 一项/mq [主要/b 内容/n]/nz 。/w （/w [河北/ns 日报/n]/nz 记者/nnt 赵永辉/nr 摄/vg ）/w 
