“/w 确保/v [政府/nis 购买/v]/nz 服务/vn 工作/vn 2014年/t 在/p 全国/n 面上/s 推开/v 。/w ”/w 财政部/nt 副部长/nnt 刘昆/nr 在/p 日前/t 举行/v 的/ude1 全国/n [政府/nis 购买/v]/nz 服务/v 会议/n 上/f 表示/v 。/w 今后/t 政府/nis 可/v 买/v 哪些/ry 服务/vn 、/w 谁/ry 来/vf 购买/v 服务/vn 、/w 谁/ry 来/vf 提供/v 服务/vn …/w …/w 针对/p 社会/n 关注/v 的/ude1 [热点/n 问题/n]/nz ，/w 刘昆/nr 进行/vn 了/ule 解读/v 。/w 
合理/a 界定/vn 购买/v 范围/n ，/w 明确/a 购买/v 目录/n 
“/w 明确/a 哪些/ry 可以/v 买/v ，/w 哪些/ry 不能/v 买/v ，/w 是/vshi 顺利/ad 开展/v [政府/nis 购买/v]/nz 的/ude1 前提/n 和/cc 基础/n ，/w 也/d 是/vshi [政府/nis 购买/v]/nz 服务/vn 实践/vn 的/ude1 难点/n 所在/n 。/w ”/w 刘昆/nr 表示/v 。/w 
目前/t ，/w 国际上/nz 还/d 没有/v 一个/mq 标准/n 的/ude1 [公共/b 服务/vn]/nz 概念/n ，/w 也/d 没有/v 统一/vn 的/ude1 范围/n 界定/vn 。/w 据悉/v ，/w 广东/ns 、/w 上海/ns 等/udeng 省份/n 以及/cc 杭州/ns 、/w 成都/ns 、/w 无锡/ns 等/udeng 多个/mq 地级市/nz 已/d 出台/vi [政府/nis 购买/v]/nz 服务/vn 的/ude1 有关/vn 文件/n ，/w 改革/vn 探索/v 领域/n 涉及/v [市政/n 基础/n 设施/n]/nz 、/w 养老/vn 、/w [社会/n 救助/vn]/nz 、/w [社区/n 服务/vn]/nz 等/udeng 诸多/m 领域/n 。/w 
“/w 按照/p 上述/b 要求/n ，/w 凡是/d 禁止性/nz 规定/n 之外/f 的/ude1 ，/w 尤其/d 是/vshi 能够/v 增加/vn 社会/n 净福利/nz 的/ude1 有关/vn 政府/nis 事务性/n 管理/vn 和/cc [公共/b 服务/vn]/nz 项目/n ，/w 原则上/nz 都/d 应/v 纳入/v [政府/nis 购买/v]/nz 范围/n 。/w ”/w 刘昆/nr 表示/v ，/w 购买/v 服务/vn 目录/n 应/v 是/vshi 指导性/n 而/cc 非/b 强制性/b 的/ude1 ，/w 应/v 及时/ad 进行/vn 动态/n 调整/vn 。/w 要/v 突出/a 公共性/n 和/cc 公益性/n ，/w 重点/n 考虑/v 、/w 优先/vd 安排/v 与/cc 保障/vn 和/cc 改善/v 民生/n 密切相关/v 的/ude1 领域/n 和/cc 项目/n 。/w 
厘清/nz 购买/v 主体/n ，/w 规范/v 市场准入/n 
“/w 明确/a 购买/v 服务/vn 的/ude1 主体/n ，/w 是/vshi 推进/vi [政府/nis 购买/v]/nz 服务/vn 的/ude1 关键/n 问题/n 之一/rz 。/w ”/w 刘昆/nr 表示/v ，/w 根据/p [国务院/nt 办公厅/nis]/nt 的/ude1 [指导/vn 意见/n]/nz ，/w 购买/v 服务/vn 的/ude1 主体/n 包括/v 各级/r [行政/n 机关/n]/nz ，/w [参照/v 公务员/nnt 法/n]/nz 管理/vn 、/w 具有/v [行政/n 管理/vn 职能/n]/nz 的/ude1 事业单位/nz ，/w 以及/cc 纳入/v [行政/n 编制/vn 管理/vn]/nz 且/c 经费/n 由/p 财政/n 负担/n 的/ude1 [群团/n 组织/n]/nz 。/w 
购买/v 服务/vn 的/ude1 承接/vn 主体/n ，/w 包括/v 依法/d 在/p 民政部门/n 登记/vn 成立/vi ，/w 或/c 经/p 国务院/nt 批准/v 免于/v 登记/vn 的/ude1 [社会/n 组织/n]/nz ，/w 依法/d 在/p [工商/n 管理/vn]/nz 或/c 行业/n [主管/vn 部门/n]/nz 登记/vn 成立/vi 的/ude1 企业/n 、/w 机构/n 等/udeng [社会/n 力量/n]/nz 。/w 
据/p 专家/nnt 测算/v ，/w 按照/p 国际/n [平均/a 水平/n]/nz ，/w [社会/n 组织/n]/nz 提供/v 的/ude1 就业/vn 岗位/n 数量/n 约/d 占/v 整个/b [经济/n 活动/vn 人口/n]/nz 的/ude1 4.4%/m ，/w 目前/t 我国/n 这/rzv 一/m 比重/n 还/d 不到/v 1%/m ，/w 如果/c 国内/s [社会/n 组织/n]/nz 发展/vn 达到/v 国际/n [平均/a 水平/n]/nz ，/w 则/d 至少/d 可以/v 增加/vn 3000万/m 就业/vn 岗位/n 。/w 
