18日/t ，/w [济南/ns 警察/nnt 博物馆/nis]/nt 正式/ad 对外开放/vl 。/w 在/p 专门/d 设立/v 的/ude1 日军/n 侵华/vn 自述/n 罪证/n 展区/n ，/w 由/p 日本人/nz 酒井省一/nrj 在/p 华/b 拍摄/v 和/cc 保存/v 的/ude1 300多幅/m 日军/n 侵略/v 中国/ns 、/w 残杀/v 抗日/vn 志士/n 及/cc 日军/n 在/p 中国/ns 和/cc [太平洋/ns 战场/n]/nz 活动/vn 的/ude1 照片/n 首次/m 公开/ad ，/w 从/p 侵略者/n 角度/n 自证/nz 了/ule [日本/ns 军国主义/n]/nz 的/ude1 累累/z 罪行/n ，/w 成为/v 日军/n 侵略/v 暴行/n 的/ude1 铁证/n 。/w 
出生于/v 日本/ns 长野县/ns [上/f 伊那/nrf 郡/n]/nz 饭/n 岛/n 村/n 的/ude1 酒井省一/nrj ，/w 1932年/t 来到/v 中国/ns ，/w 曾任/v [伪/ag 满洲国/n]/nz [长春市/ns 警察署/nis]/nt 摄影师/nnt 及/cc 日军/n 随军/vn 摄影师/nnt 。/w 济南/ns 解放后/t ，/w 酒井省一/nrj 与/cc 日本/ns 特务/nnd 潜伏/v 下来/vf 进行/vn [情报/n 活动/vn]/nz 。/w 1951年4月11日/t ，/w 在/p 济南市/ns 经/p 一/m 纬/ng [四/m 路/n]/mq [5/m 号/q]/mq 被/pbei [济南市/ns 公安局/nis]/nto 逮捕/v ，/w 1953年1月19日/t ，/w 被/pbei 中国人民解放军/nt 济南市/ns [警备/n 司令部/nnt]/nz （/w [济南市/ns 人民政府/nis 公安局/nis]/nt ）/w 军事法庭/n 判处/v 有期徒刑/n 10年/t 。/w 
此次/rz 首/q 度/qv 公开/ad 的/ude1 300多幅/m 原始/a 照片/n 和/cc 底版/n ，/w 都/d 是/vshi 酒井省一/nrj 在/p 日本/ns 侵华/vn 期间/f 拍摄/v 的/ude1 ，/w 后/f 被/pbei 济南/ns [公安/n 机关/n]/nz 查获/v ，/w 照片/n 内容/n 涵盖/v 的/ude1 时间/n 涉及/v 日本/ns 侵占/v [中国/ns 东北/ns]/nz 、/w 华北/ns 、/w 华/b 中和/vi 华南/ns ，/w 以及/cc 偷袭/v 美国/nsf 珍珠港/nsf 等/udeng 各个/rz [历史/n 时期/n]/nz 。/w 在/p 酒井省一/nrj 的/ude1 个人/n 供述/nz 原件/n 中/f ，/w 他/rr 对/p 包括/v 自己/rr 在/p 内/f 的/ude1 日本/ns 侵略/v 行为/n 也/d 进行/vn 了/ule 深刻/a 反省/v 。/w 新华社/nt 济南/ns 1月18日/t 电/n （/w 记者/nnt 王志/nr ）/w 
