人民网/nz 西安/ns 1月19日/t 电/n （/w 南楠/nz ）/w 近日/t ，/w 按照/p [陕西/ns 省委/nis]/nt 省政府/n 、/w [西安/ns 市委/nis]/nto 市政府/n 的/ude1 要求/n ，/w [西安/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 加快/v 西安/ns 南二环/nz [架空/vn 线路/n]/nz 落地/vi 改造/v [工程/n 进度/n]/nz 。/w 该/rz 工程/n 计划/n 于/p 春节/t 前/f 完工/vi ，/w 目前/t 工程/n 进入/v 倒计时/l 阶段/n 。/w 因/p 新/a 敷设/vn 的/ude1 [电缆/n 线路/n]/nz 需/v 接入/vn 系统/n ，/w 西安/ns 二环/ns 沿线/f [四/m 条/q]/mq [110/m 千伏/q]/mq 线路/n 将/d 短时间/nz 停运/nz ，/w 届时/d [高新区/nz 局/n]/nt 地/ude2 暂停/v [电力/n 供应/vn]/nz 。/w 
据/p [西安/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 通知/n ，/w 本次/r [计划/n 停电/vi]/nz 分为/v 两次/mq ，/w 具体/a 为/p 1月20日22/t :/w [00/m 至/p 21/m 日/b]/mq 8:00/m ，/w 1月25日22/t :/w [00/m 至/p 26/m 日/b]/mq 8:00/m 。/w 为/p 将/d 对/p 市民/n [生产/vn 生活/vn]/nz 的/ude1 影响/vn 降低/v 到/v 最/d 小/a 程度/n ，/w 最大限度/nz 的/ude1 缩短/v 停电/vn 时间/n ，/w 缩小/v 停电/vn 范围/n ，/w [西安/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 最终/d 确定/v 的/ude1 停电/vn 范围/n 为/p ：/w 科技/n [二/m 路/n]/mq 、/w 科技/n [四/m 路/n]/mq 、/w 科技/n [六/m 路/n]/mq 及/cc 南二环/nz 西段/nz 沿线/f 、/w [西/f 桃园村/ns]/ns 、/w 高新/nz [四/m 路/n]/mq 、/w 唐延路/nr 南端/f 、/w 环/n 西路/n 、/w 人民/n 西/f 村/n 、/w 丰庆路/nz 、/w 南/b 小巷/n 、/w 西关/nz 正街/nz 、/w 东/f [西/f 举/v 院/n 巷/ng]/nz 、/w 太白/ns 北路/n 、/w 丰登/nz 南路/n 、/w 丰登/nz 北路/n 、/w 土门/nz 转盘/n 、/w 沣/nz 镐/ng 路/n 、/w 桃园路/nz 、/w 社会/n 路/n 全段/n 、/w 北/f 院门/n 地区/n 、/w 早慈巷/nz 、/w 洒金桥/nz 、/w 香米/nf 园/ng 、/w 庙/n 后/f 街/n 、/w 大/a 学习/v 巷/ng 。/w [西安/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 提醒/v 上述/b 区域内/nz 的/ude1 用电/n 客户/n 安排/v 好/a [生产/vn 生活/vn]/nz 。/w 
另据/nz 消息/n ，/w 至/p 2014年1月19日/t ，/w 西安市/ns 南二环/nz [架空/vn 线路/n]/nz 落地/vi 工程/n 已/d 历时/vi [46/m 天/qt]/mq 。/w [西安/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 广大/b 参建/v 员工/n 夜以继日/dl ，/w [连续/a 作战/vi]/nz 。/w 目前/t ，/w 南二环/nz 全段/n [19/m 条/q]/mq [110/m 千伏/q]/mq 电力/n 高压/n 线路/n 已完成/v [15/m 条/q]/mq 线路/n 落地/vi ，/w 部分/n 路段/n 拆除/v 原有/vn 高压/n 铁塔/n 的/ude1 工作/vn 也/d 已/d 同步/vd 开展/v ，/w 本次/r 停电/vi 涉及/v 的/ude1 是/vshi 最后/f [4/m 条/q]/mq [110/m 千伏/q]/mq 线路/n 。/w 
完工/vi 后/f ，/w 西安/ns 南二环/nz 沿线/f 的/ude1 高压/n 铁塔/n 将/d 在/p 春节/t 前/f 全部/m 拆除/v 。/w 
