这/rzv 是/vshi 1月18日/t 拍摄/v 的/ude1 [杭州/ns 西湖/ns]/ns 北/f 山/n 街/n 已经/d 关停/v 的/ude1 [抱/v 青/a 会馆/n]/nz 。/w 从/p [杭州市/ns 政府/nis]/nto 获悉/v ，/w 杭州/ns 继/vg 1月16日/t 关停/v 了/ule 西湖/ns 会/v 、/w 莲/ng 庄/ag 、/w 听涛/nz 居/v 、/w [抱/v 青/a 会馆/n]/nz 、/w 柳莺玖/nr 号/q 等/udeng [5/m 家/q]/mq 会所/nis 后/f ，/w 17日/t 又/d 关停/v 位于/v [西湖/ns 景区/n]/nz 公园/n 内/f 的/ude1 [10/m 家/q]/mq 会所/nis ，/w 分别/d 是/vshi 吴山/nr 会馆/n 、/w 井/n 外/f 天/qt 、/w 新/a 荣记/v 、/w 海陆/nz 会/v 、/w 嘉纳/nz 餐饮/n 、/w 静逸/nz 别墅/n 、/w 菩提/nz 精舍/nz 、/w 涌金楼/nz 、/w 御尊/nz 园/ng 、/w 学士/nnt 居/v 。/w 其余/rz 景区/n 公园/n 内/f 所有/b [名人/n 故居/n]/nz 和/cc [文化/n 遗址/n]/nz 内/f 的/ude1 高档/b [经营/vn 场所/n]/nz ，/w 也/d 将/d 在/p 近几天/nz 相继/d 关停/v 。/w 新华社/nt 发/v 
