1月18日/t ，/w [超级/b 女声/n]/nz 冠军/nnt 刘力扬/nr 来到/v 安徽省/ns 合肥市/ns “/w 捐/v 衣/ng 老太/n ”/w 王崇智/nr 的/ude1 家中/s ，/w 与/cc 王/n 阿姨/n 约定/v 一起/s 投身/v [公益/n 事业/n]/nz ，/w 让/v 更多/ad 的/ude1 人/n 加入/v 爱心/n 事业/n 中/f 来/vf 。/w 来自/v 合肥市/ns 的/ude1 七旬/n 老人/n 王崇智/nr 15年/t 来/vf 一直/d 坚持/v [公益/n 事业/n]/nz ，/w 15年/t 来/vf 共/d 向/p 社会上/nz 有/vyou 需要/v 的/ude1 人/n 捐赠/v [15/m 吨/q]/mq 衣物/n 。/w 中新社/nt 发/v 韩苏原/nr 摄/vg 
