林志玲/nr 
林志玲/nr 日前/t 现身/v 北京/ns ，/w 参与/v 录制/vn [北京/ns 卫视/n]/nz 电视/n 真人秀/nz 《/w 私人/n 订制/v 》/w 。/w 谈及/v 自己/rr 的/ude1 马/n 年/qt 愿望/n ，/w 林志玲/nr 笑/v 说/v ：/w “/w 我/rr 希望/v 今年/t 可以/v 放纵/vn 一下/mq 自己/rr ，/w 放松/v 一下/mq ，/w 做/v 一些/mq ‘/w 逆天/nz ’/w 的/ude1 事/n 。/w 希望/v 马/n 可以/v 跑得/nz 慢/a 一点/mq ，/w 2014年/t 可以/v 过/uguo 得/ude3 久/a 一点/mq 。/w ”/w 记者/nnt 追问/v 她/rr 是否/v 会/v “/w 逆天/nz ”/w 闪婚/nz ？/w 林志玲/nr 说/v ：/w “/w 还有/v 一年/mq 的/ude1 时间/n ，/w 我会/r 朝/tg 这个/rz 方向/n 努力/ad 。/w ”/w 
