针对/p 河南/ns 漯河市/ns 郾城区/ns 法警/nnt 在/p 执行/v 一起/s 案件/n 时/ng 涉嫌/v 打/v 当事人/n [一/d 事/n]/mq ，/w [河南省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 与/cc [漯河市/ns 中级/b 法院/nis]/nt 19日/t 组成/v [联合/vd 调查组/nis]/nt ，/w 开始/v 进行/vn 调查/vn 核实/v 。/w 
漯河/ns 一/m 男子/n 盛/v 某/rz 成/v 1月15日/t 向/p 中新网/nz 记者/nnt 反映/v 称/vn ，/w “/w 其/rz 在/p 被/pbei [郾城区/ns 法院/nis]/nt 人员/n 带走/v 的/ude1 路上/s 与/cc 执行/v 人员/n 发生/v 了/ule 口角/n ，/w 并/cc 被/pbei 执行/v 人员/n ‘/w 多次/mq 扇/q 了/ule 巴掌/n ’/w ”/w 。/w 1月17日/t ，/w 中新网/nz 刊登/v 报道/vn 的/ude1 《/w 河南/ns 漯河/ns 法官/nnt 被/pbei 指/v 殴打/vn 当事人/n 警方/n 称/v [无权/vi 过问/v]/nz 》/w ，/w 报道/v [一/d 出/vf]/mq 引发/v 网友/n 关注/v 。/w 针对/p 此事/r ，/w [河南省/ns 高院/n]/nt 高度/d 重视/v ，/w 并/cc 于/p 19日/t 上午/t 与/cc [漯河/ns 中/f 院/n]/nt 组成/v [联合/vd 调查组/nis]/nt 对/p 此事/r 进行/vn 调查/vn 核实/v 。/w 
经/p 初步/d 调查/vn ，/w 姬某玲/nr 诉/vg 被告/n 盛/v 某/rz 成/v [买卖/vn 合同/n 纠纷/n]/nz 一/m 案/ng ，/w 经/p 一/m 、/w 二审/b 判决/v 被告/n 盛/v 某/rz 成/v 偿还/vn 拖欠/v 原告/n 姬某玲/nr 的/ude1 水泥/n 款/q [31700/m 元/q]/mq 及/cc 支付/v 滞纳金/n ，/w 自/p 2004年/t 以来/f 盛/v 某/rz 成/v 拒不/d [履行/v 义务/n]/nz ，/w 引起/v 申请人/n 姬某玲/nr 多次/mq 上访/v 。/w 
[河南/ns 高院/n]/nt 向/p 记者/nnt 回复/v 称/vn ，/w “/w 由于/p 盛/v 某/rz 成/v [拒绝/v 履行/v]/nz 生效/vi 判决/vn 所/usuo 确定/v 的/ude1 义务/n ，/w 根据/p 《/w [中华人民共和国/ns 民事/b 诉讼法/n]/nz 》/w 的/ude1 [相关/vn 规定/n]/nz ，/w [漯河市/ns 郾城区/ns 法院/nis]/nt 决定/v 对/p [被/pbei 执行/v 人/n]/nz 盛/v 某/rz 成/v 采取/v 拘留/vn 措施/n 。/w 在/p 送/v [被/pbei 执行/v 人/n]/nz 盛/v 某/rz 成/v 到/v 拘留所/nis 的/ude1 路上/s ，/w 盛某艳/nr 与/cc 其/rz 兄/ng 盛/v 某/rz 华/b 一路/mq 跟踪/vn 并/cc 强行/d 堵住/v 警车/n ，/w 对/p 执行/v 干警/n 进行/vn 辱骂/v 并/cc 试图/v 打开/v 警车/n 将/d 其父/r 盛/v 某/rz 成/v 带走/vn ，/w 同时/c 对/p 法院/nis 执行/v 干警/n 进行/vn 撕扯/nz 抓/v 打/v ，/w 引来/v 群众/n 围观/vi 并/cc 报警/vn 。/w ”/w 
