人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月19日/t 电/n （/w 肖霈/nr 通讯员/nnt 吴亮/nr ）/w 1月18日/t 下午，200/t 多/a 名/q 来自/v 海口/ns 工作/vn 或/c 学习/v 的/ude1 外国/n 友人/n 、/w 海外/s [留学/v 归国/vi]/nz 人员/n 参加/v 了/ule 由/p [海口市/ns 外事/n 侨务/n 办公室/nis]/nt 、/w [海口市/ns 外国/n 专家局/nis]/nt 、/w [海口/ns 旅游/vn 文化/n 投资/vn 控股/vn 集团/nis 有限公司/nis]/nt 举办/v 的/ude1 “/w 我/rr 爱/v 海口/ns 、/w 我/rr 爱/v 骑楼/nz 老街/n ”/w —/w —/w 外国/n 友人/n 暨/cc [留学/v 归国/vi]/nz 人员/n 迎新/vn 联欢/vn 活动/vn 。/w 该/rz 活动/vn 旨在/v 让/v 外国/n 友人/n 与/cc 海外/s 归国/vi 人员/n 更好/d 地/ude2 了解/v 经/p 业态/n 调整/vn 后/f 的/ude1 [海口/ns 骑楼/nz 老街/n]/nz ，/w 调动/v 其/rz 热爱/v 海口/ns 和/cc 参与/v 海口/ns 建设/vn 的/ude1 热情/an ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 其/rz 优势/n ，/w 进一步/d 宣传/v 骑楼/nz 老街/n 这/rzv 一/m 旅游/vn 新名片/nz 的/ude1 [文化/n 底蕴/n]/nz 及其/cc 独特/a 魅力/n ，/w 努力/ad 将/d 其/rz 打造/v 成为/v 中外/b 游客/n 向往/v 胜地/n 。/w 
18日/t 下午/t 16时/t 始/vg ，/w 应邀/vi 参加/v 的/ude1 外国/n 友人/n 与/cc 海外/s 归国/vi 人员/n 逛/v 骑楼/nz 老街/n ，/w 参观/v 海口/ns 南洋/ns 骑楼/nz 老街/n 风貌/n 展示/v 馆/ng ，/w 亲身/d 体验/v 咏春拳/nz 、/w 海南/ns 爱乐/nz 闪/vi 唱/v 互动/vn 、/w 竹竿舞/nz 、/w 古乐/n 欣赏/v 、/w 现场/s 现/tg 写/v 现/tg 售/v 春联/n 字画/n 等/udeng 中山路/ns 街面/n 互动/v 环节/n ，/w 选购/v [中国/ns 特色/n]/nz 饰品/n ，/w 活动/vn 现场/s 四处/d 洋溢/v 着/uzhe 浓浓的/z 海口/ns 文化/n ，/w 特别/d 是/vshi [齐/a 梦园/nz 酒楼/nis]/nt 里/f 精美/a 的/ude1 壁画/n ，/w 充分/ad 展示/v 了/ule 海口/ns 生活/vn 的/ude1 情景/n ，/w 给/p 外国/n 友人/n 与/cc 海外/s 归国/vi 人员/n 留下/v 了/ule 深刻/a 的/ude1 印象/n 。/w 外国/n 友人/n 与/cc 海外/s 归国/vi 人员/n 在/p 领略/v [海口/ns 骑楼/nz 老街/n]/nz 独特/a 的/ude1 骑楼/nz 式/k [建筑/n 风格/n]/nz 、/w 承载/v 的/ude1 历史/n 沧桑/n 和/cc 深厚/a 的/ude1 [文化/n 底蕴/n]/nz 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 深深/d 感受到/nz [中国/ns 传统/n 节日/n]/nz 春节/t 的/ude1 浓厚/a 气息/n 。/w 
在/p 迎新/vn [联欢/vn 晚会/n]/nz 上/f ，/w [文艺/n 节目/n]/nz [土/n 洋/ag 结合/v]/nz ,/w 演艺/n 人员/n 纷纷/d 展示/v 本土/n 特色/n 的/ude1 琼剧/n 、/w 古乐/n 、/w 弦乐/n 、/w 沙克斯/nrf 、/w 幽默/a 等/udeng 表演/vn ，/w 来自/v 不同/a 国家/n 的/ude1 外国/n 友人/n 还/d 表演/vn 了/ule 所在国/n 具有/v [民族/n 特色/n]/nz 舞蹈/n 和/cc 歌曲/n ，/w 特别/d 是/vshi 巴基斯坦/nsf 、/w 加纳/nsf 和/cc 约旦/nsf [民族/n 舞蹈/n]/nz 的/ude1 登场/vn ，/w 将/d [联欢/vn 晚会/n]/nz 推向/v 新的/a 高潮/n ，/w 全场/n 洋溢/v 着/uzhe 欢乐/a 和/cc 超出/v 地域/n 国界/n 的/ude1 美好/a 情谊/n 。/w 
据悉/v ，/w [海口市/ns 外事/n 侨务/n 办公室/nis]/nt 、/w [海口市/ns 外国/n 专家局/nis]/nt 自/p 2009年/t 以来/f 每年/r 都/d 举办/v “/w [海南/ns 国际/n 旅游/vn 岛/n]/nz ?/w 外国/n 友人/n 与/cc 我/rr 同行/n ”/w 系列/n 活动/vn ，/w 使/v 在/p 海口/ns 地区/n 工作/vn 、/w 学习/v 和/cc 生活/vn 的/ude1 外国/n 友人/n 近距离/nz 地/ude2 接触/v 海口/ns 的/ude1 [自然/n 风光/n]/nz ，/w 了解/v [历史/n 文化/n]/nz 、/w 风俗人情/n ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 其/rz 优势/n 宣传/vn 推介/v 海口/ns ，/w 不断/d 提高/v 海口/ns 的/ude1 国际/n 知名度/n ，/w 吸引/v 更多/ad 海内外/s 游客/n 到访/v 海口/ns ，/w 达到/v 较好/d 的/ude1 宣传/vn 效果/n 。/w 
