[江苏/ns 省委/nis]/nto 书记/nnt 罗志军/nr 出席/v 政协/nis 江苏省/ns [第/m 十一届/n]/nz 委员会/nis 第二次/mq 会议/n 崔佳明/nr 摄/vg 
19日/t 下午/t ，/w 在/p 政协/nis 江苏省/ns [第/m 十一届/n]/nz 委员会/nis 第二次/mq 会议/n 上/f ，/w 有/vyou 政协/nis 委员/nnt 发言/vi 时/ng “/w 吐槽/nz ”/w 社会上/nz 找/v 熟人/n 才能/n 办成/v 事/n 的/ude1 “/w 潜规则/nz ”/w 随处可见/vl ，/w 呼吁/v 重塑/v [规则/n 意识/n]/nz 。/w [江苏/ns 省委/nis]/nto 书记/nnt 罗志军/nr 当场/d 表示/v “/w 很/d 赞赏/v ”/w ，/w 他/rr 说/v 要/v 建立/vn 公开/ad 透明/a 、/w 任何人/r 都/d 应该/v 遵守/vn 的/ude1 规则/n 。/w 
会议/n 上/f ，/w [江苏省/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 汪旭东/nr “/w 吐槽/nz ”/w 社会上/nz 不/d 按/p 规则/n 办事/vn 的/ude1 现象/n 随处可见/vl ，/w 通过/p “/w 打招呼/vi ”/w 、/w “/w 批条子/nz ”/w 、/w “/w 托/v 关系/n ”/w ，/w 一些/mq 按规定/nz 不能/v 办/v 的/ude1 事/n ，/w 找/v 了/ule 熟人/n 就/d 能够/v 办成/v 。/w “/w 比如说/vl [高校/n 自主/vd 招生/vn]/nz ‘/w 找/v 了/ule 人/n ’/w 就/d 比/p 他人/rr 更为/d 优先/vd ，/w 看病/vi 求医/vi 时/ng ‘/w 托/v 关系/n ’/w 就/d 能/v 提前/vn 拿到/v 号/q 更快/d 住进/vf 病房/n 。/w ”/w 
此外/c ，/w 汪旭东/nr 还/d 表示/v ，/w [社会/n 生活/vn]/nz 中/f 任意/d 破坏/v 公共/b 规则/n 的/ude1 现象/n 也/d 比比皆是/vl 。/w “/w 车辆/n 无视/v 行车/vn 规则/n 随意/ad 加塞/v 并/cc 线/n ，/w ‘/w 中国/ns 式/k 过/uguo 马路/n ’/w 成为/v [交通/n 规则/n]/nz 之上/f 的/ude1 规则/n ，/w 一哄而上/vl 挤/v 公交/b 、/w 争先恐后/dl 上/f 地铁/n ，/w 这些/rz 不/d 遵守/v [公共/b 秩序/n]/nz 的/ude1 现象/n 司空见惯/vl 。/w ”/w 他/rr 认为/v ，/w 不/d 按/p 规矩/n 行事/vi 已经/d 不是/c 一种/mq 现象/n ，/w 而/cc 逐渐/d 演变/vi 成/v 一种/mq 公众/n 习惯/n ，/w 并/cc 成为/v 具有/v 普遍性/n 的/ude1 社会意识/n 。/w 
谈及/v “/w 潜规则/nz ”/w 现象/n 的/ude1 原因/n ，/w 汪旭东/nr 直言/vi ，/w 是因为/c 少数/m 社会/n 管理者/nnt 执行/v 规则/n 失范/nz ，/w 存在/v 有法不依/vl 执法不严/vl 现象/n 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 一些/mq 执行/v 公共/b 规则/n 的/ude1 管理者/nnt 未能/v [严格/ad 执行/v]/nz 规则/n ，/w 看/v 人/n 办事/vn ，/w 随意/ad 变通/vi ，/w 给/p 不/d 按/p 规则/n 办事/vn 打开/v 了/ule 空间/n ，/w [选择性/n 执法/vn]/nz 更是/d 让/v 公众/n 无所适从/vl ，/w 催生/vi 人们/n 对/p [法律/n 规则/n]/nz 的/ude1 漠视/vn 心理/n 。/w ”/w 
汪旭东/nr 表示/v ，/w “/w 凡事/n 可/v 变通/vn ”/w 的/ude1 现实/n 直接/ad 弱化/v 了/ule [社会/n 公众/n]/nz 的/ude1 [规则/n 意识/n]/nz ，/w 有的/rz 部门/n 公事公办/vl ，/w 反而/d 被/pbei 一些/mq 人/n 看成/v 是/vshi 刁难/v ，/w 这/rzv 使得/vi 整个/b 社会/n 的/ude1 [道德/n 水平/n]/nz 下滑/vi 。/w 对此/d ，/w 他/rr 呼吁/v “/w 重塑/v [规则/n 意识/n]/nz ，/w 促进/v [社会/n 文明/n]/nz ”/w 。/w “/w 要/v 加强/vn [规则/n 意识/n]/nz 教育/vn ，/w 同时/c 推进/vi [行政/n 权力/n]/nz 透明/a 化/v ，/w 消除/v [公职/nnt 人员/n]/nz ‘/w 特权/n ’/w ，/w 对/p 违反/v [法律/n 规则/n]/nz 行为/n 加大/v 惩罚/vn 力度/n 。/w ”/w 
对此/d ，/w [出席/v 会议/n]/nz 的/ude1 [江苏/ns 省委/nis]/nto 书记/nnt 罗志军/nr 回应/vn ：/w “/w 汪旭东/nr 委员/nnt 的/ude1 建议/n 我/rr 很/d 赞赏/v 。/w ”/w 罗志军/nr 表示/v ，/w 现在/t “/w 潜规则/nz ”/w 太多/ad ，/w 明/ag 规则/n 不行/a ，/w 如果/c 都/d 是/vshi “/w 潜规则/nz ”/w ，/w 最后/f 就/d 没有/v 规则/n 。/w 他/rr 强调/v ，/w 要/v 营造/vn 一个/mq 好/a 的/ude1 [社会/n 环境/n]/nz ，/w 让/v “/w 没有/v 任何/rz 关系/n 的/ude1 人/n 到/v 一个/mq 城市/n ，/w 可以/v 按/p 规则/n 办成/v 自己/rr 该/rz 办/v 的/ude1 事情/n ，/w 有/vyou 再/d 多/a 关系/n 的/ude1 人/n 不/d 该/rz 办/v 的/ude1 事/n 在/p 这里/rzs 是/vshi 行不通/vi 不/d 该/rz 办/v ”/w 。/w 罗志军/nr 说/v ：/w “/w 建立/v 一个/mq 公开/ad 透明/a 、/w 任何人/r 都/d 应该/v 去/vf 遵守/v 的/ude1 规则/n ，/w 这样/rzv 群众/n 办事/vn 才/d 放心/v 。/w ”/w 
