人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月19日/t 电/n （/w 肖霈/nr 、/w 通讯员/nnt 马磊斌/nr ）/w 春节/t 将/d 至/p ，/w 为/p 迎接/v 即将/d 到来/vi 的/ude1 客流/n 高峰/n ，/w 海南/ns [呀诺达/nz 雨林/n]/nz 将/d 对/p 景区/n 内部/f 交通/n 组织/n 、/w 客流/n 分级/v 调控/vn 、/w 诚信/a 服务/vn 、/w 旅游/vn 安全/an 、/w 新春/t 游园/vn 活动/vn 等/udeng 项目/n 全面/ad 升级/vi ，/w 积极/ad 备战/vi “/w 黄金周/nr ”/w 。/w 
为/p 缓解/v 景区/n 内部/f 交通/n 压力/n ，/w 该/rz 景区/n 将/d 采取/v [总量/n 控制/vn]/nz 、/w 分/qt 时/ng 管控/nz 、/w [网络/n 售票/vn]/nz 等/udeng 方法/n 分流/vi 。/w 此外/c ，/w 为/p 保证/v 春节/t 黄金周/nr 接待/v 安全/an ，/w 景区/n 专门/d 成立/vi 了/ule 安全/an 委员会/nis ，/w 将/d 于/p 节前/f 对/p 各/rz 部门/n 开展/v 主要/b 针对/p [食品/n 卫生/an]/nz 、/w 消防/b 、/w 水电/n 、/w 运输/vn 、/w 设施/n 设备/n 等/udeng 方面/n 的/ude1 安全/an 大/a 检查/vn ，/w 确保/v 旅游/vn 秩序/n 与/cc 游客/n 安全/an 。/w 
[今年/t 春节/t]/nz 黄金周/nr ，/w 呀诺达/nz 景区/n 精心/ad 策划/vn 的/ude1 “/w 新春/t 嘉年华/n 活动/vn ”/w 将/d 惊艳/nz 亮相/vi ，/w 七大/n [主题/n 活动/vn]/nz 让/v 您/rr 玩/v 的/ude1 畅快/a ；/w 精彩纷呈/vl 的/ude1 雨林/n 精灵/ns 巡游/v 表演/vn ，/w 全新/b 装修/vn 的/ude1 森林/n 剧场/n ，/w 还有/v 扮/v 靓/n 的/ude1 门/n 区/n [喷泉/n 广场/n]/nz 都/d 将/d 带给/v 你/rr 不/d 一样/uyy 的/ude1 新春/t 体验/v 。/w 
作为/p 国家/n [5/m A/x]/mq 级/q [旅游/vn 景区/n]/nz ，/w 呀诺达/nz 自/p 开/v 园/ng 以来/f 始终/d 坚持/v 诚信/a 经营/v 原则/n ，/w [春节/t 期间/f]/nz ，/w 景区/n 将/d 在/p 在/p 醒目/a 位置/n 公示/n [政府/nis 定价/n]/nz 和/cc 指导价/n ，/w 同时/c 承诺/vn 决不/d [变相/vd 涨价/vi]/nz 、/w 绝不/d [商业/n 欺诈/vn]/nz 。/w 景区/n 全体/n 员工/n 也/d 将/d 以/p [最佳/z 状态/n]/nz 和/cc [优质/b 服务/vn]/nz 接待/v 到/v 景区/n 的/ude1 每/rz 一名/mq 游客/n ，/w 让/v 游客/n “/w 乘兴而来/vl 、/w 感动/v 而/cc 归/v ”/w 。/w 
