[各级/r 领导/n]/nz 及/cc [社会/n 各界/rz]/nz 看望/v 抓/v 小偷/n 负伤/vi 的/ude1 打工/vn 青年/n 戴朝晖/nr 各方/r 关爱/vn 让/v 英雄/n 流下/v 温暖/an 的/ude1 泪/n 
他/rr 静静地/z 躺在/v 病床/n 上/f ，/w 眼角/n 的/ude1 泪水/n 还/d 没有/v 擦干/vf 。/w [今天/t 下午/t]/nz ，/w 记者/nnt 赶到/v [三亚市/ns 人民/n 医院/nis]/nth 时/ng ，/w [三亚/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 政法委/nis 书记/nnt 黄少文/nr ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 宣传部长/nnt 孙苏/nr 等/udeng [有关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt 到/v 医院/nis 看望/v 了/ule 戴朝晖/nr ，/w 才/d 刚刚/d 离开/v ，/w 戴朝晖/nr 这/rzv 几天/mq 被/pbei [社会/n 各界/rz]/nz 爱心/n 包围/v ，/w 他/rr 感动/v 得/ude3 频频/d 落泪/vi 。/w 
1月10日/t ，/w 打工/vi 青年/n 戴朝晖/nr 在/p 三亚/ns 鸿/ag 港/n 市场/n 装载/v 货物/n 时/ng ，/w 听到/v “/w 有/vyou 小偷/n ，/w 抓住/v 他/rr ”/w 的/ude1 呼喊/vn 后/f ，/w 挺身而出/vl ，/w 死死/d 抓住/v 小偷/n ，/w 被/pbei 小偷/n 拖出/nz [十几/m 米/q]/mq ，/w 身上/s 多/a 处/n 受伤/vi ，/w 在/p 同事/n 以及/cc 周边/n 群众/n 的/ude1 帮助/vn 下/f ，/w 终于/d 把/pba 小偷/n 制服/n 。/w 
经/p 医生/nnt 检查/vn ，/w 戴朝晖/nr 右/f 胫骨上段/nhd [粉碎/v 性骨折/nz]/nhd 、/w 右/f 排骨/n 上/f 段/q 骨折/vi 。/w 要/v 尽快/d [住院/vn 治疗/vn]/nz ，/w 否则/c 伤势/n 会/v 更/d 严重/a 。/w 整个/b 治疗/vn 至少/d 要/v 花/n [四/m 五/m 万元/q]/mq ，/w 而/cc 这/rzv 对于/p 刚来/v 三亚/ns 几个月/mq ，/w 靠/v 打工/vn 过日子/vl 的/ude1 戴朝晖/nr 来说/uls ，/w 是/vshi 一笔/mq 不/d 小/a 的/ude1 费用/n 。/w “/w 他/rr 是/vshi 抓/v 小偷/n 时/ng 受伤/vi 的/ude1 ，/w [社会/n 需要/v]/nz 这样/rzv 的/ude1 正能量/nz ，/w 无论如何/dl 我/rr 都/d 要/v 帮/v 他/rr 渡过/v 难关/n 。/w ”/w 戴朝晖/nr 的/ude1 老板/nnt 王添/nr 毫不犹豫/dl 地/ude2 帮/v 其/rz 垫付/v 了/ule [3/m 万/d 多元/b]/mq 的/ude1 医疗费/n 。/w 
戴朝晖/nr 的/ude1 事迹/n 经/p [媒体/n 报道/v]/nz 后/f ，/w 海南省/ns 和/cc 三亚市/ns [主要/b 领导/n]/nnt [非常/d 关注/v]/nz ，/w 认为/v 戴朝晖/nr 的/ude1 行为/n 弘扬/v 了/ule 社会/n 正气/n ，/w 传播/vn 了/ule 社会/n 正能量/nz 。/w 
省委/nis 常委/nnt 、/w 宣传部长/nnt 许俊/nr 获悉/v 戴朝晖/nr 的/ude1 事迹/n 后/f 作出/v 批示/n ，/w 叮嘱/v 孙苏/nr 与/cc [政法/n 部门/n]/nz 领导/n 一起/s 慰问/v 、/w 宣传/vn 见义勇为/vl 的/ude1 戴朝晖/nr 。/w [三亚/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt 、/w 市长/nnt 王勇/nr 也/d 嘱咐/v 孙苏/nr 到/v 医院/nis 看望/v 慰问/vn 戴朝晖/nr 。/w 
1月17日/t 下午/t ，/w 三亚市/ns 副市长/nnt 、/w 公安局/nis 局长/nnt 李向明/nr 到/v 医院/nis 慰问/v 戴朝晖/nr ，/w 并/cc 送去/vf 慰问金/n ，/w 与此同时/c ，/w [三亚市/ns 综治办/nis]/nt 有关/v 负责人/nnt 表示/v ，/w 戴朝晖/nr 的/ude1 行为/n [完全/ad 符合/v]/nz 见义勇为/vl 申报/v 条件/n ，/w 他们/rr 会/v 根据/p 相关/vn 程序/n 作出/v 认定/vn 。/w 
[今天/t 上午/t]/nz ，/w [三亚市/ns 公安局/nis]/nto 河西/ns 分局/nis 民警/nnt 来到/v 医院/nis ，/w 向/p 戴朝晖/nr 的/ude1 英勇/ad 擒贼/nz 行为/n 致敬/vi ，/w 民警/nnt 们/k 还/d 表示/v 将/d 学习/v 他/rr 这种/r 不怕牺牲/vl 的/ude1 精神/n 。/w 
[今天/t 下午/t]/nz 4时/t ，/w [三亚/ns 市委/nis 政法委/nis]/nt 、/w 宣传部/nis 等/udeng [有关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt 到/v 医院/nis 看望/v 戴朝晖/nr ，/w 送/v 上/f 慰问品/n 和/cc 慰问金/n 。/w 
孙苏/nr 对/p 戴朝晖/nr 说/v ：/w “/w 你/rr 这种/r 行为/n 传递/v 了/ule 一种/mq 社会/n 风尚/n ，/w 是/vshi 为/p 三亚/ns 成为/v [幸福/a 家园/n]/nz ，/w 中外/b 旅客/n 度假/vn 天堂/n 不可或缺/al 的/ude1 。/w ”/w 
黄少文/nr 建议/n 给予/vn 见义勇为/vl 基金/n 帮扶/vn 戴朝晖/nr 。/w [三亚市/ns 人民/n 医院/nis]/nth 负责人/nnt 也/d 表示/v ，/w 会/v 成立/vn 功能性/n 治疗/vn 和/cc [康复/vn 治疗/vn]/nz 小组/nis ，/w 安排/v 专门/d 的/ude1 护理/vn 队/n 负责/v 后续/vn 治疗/vn ，/w 帮助/v 戴朝晖/nr 早日/d 康复/vn 。/w 
近几天/nz ，/w [社会/n 各界/rz]/nz 都/d 在/p 关心/v 戴朝晖/nr ，/w 或/c 是/vshi 短信/n 祝福/vn ，/w 或/c 是/vshi 到/v 医院/nis 看望/v 。/w 记者/nnt 看到/v ，/w 戴朝晖/nr 病床/n 周围/f 摆满/nz 了/ule 鲜花/n 和/cc 果篮/nz 。/w 
晚上/t 7时/t 许/v ，/w 戴朝晖/nr 的/ude1 同事/n 唐小宁/nr 在/p 忙/v 完/vn 一天/mq 的/ude1 工作/vn 后/f ，/w 给/p 他/rr 送来/v 了/ule 热腾腾/z 的/ude1 饭菜/n 。/w 
“/w 我/rr 住院/vn 的/ude1 [这些/rz 日子/n]/nz 里/f ，/w 单位/n 老板/nnt 、/w 同事/n 对/p 我/rr 就/d 像/v 亲人/n 一样/uyy ，/w 政府/nis [有关/vn 部门/n]/nz 领导/n 和/cc [社会/n 各界/rz]/nz 也/d 对/p 我/rr 关怀备至/vl 。/w ”/w 戴朝晖/nr 说/v ，/w 此时此刻/n 他/rr 感到/v 自己/rr 特别/d 幸福/a 。/w 
相关/vn 新闻/n 
读者/n 自发/d 为/p 戴朝晖/nr 筹/v 医疗费/n 
三亚/ns 打工/vi 青年/n 戴朝晖/nr 不顾/v 个人/n 安危/n ，/w 勇/ag 擒/v 小偷/n ，/w 负伤/vi 住院/vn 。/w 戴朝晖/nr 家/q 有/vyou 80多岁/m 父母/n ，/w 外加/v 一个/mq 不能/v 生活/vn 自理/vi 的/ude1 姐姐/n ，/w 妻子/n 没有/v 工作/vn ，/w 儿子/n 还/d 在/p 上学/vi ，/w 家庭/n 比较/d 困难/an 。/w 得知/v 这/rzv 一/m 情况/n 后/f ，/w 多/a 位/q 读者/n 自发/d 倡议/n 为/p 戴朝晖/nr 筹集/v 医疗费/n 。/w 
昨天/t 上午/t ，/w 一位/mq 与/cc 戴朝晖/nr 同姓/vi 的/ude1 读者/n 了解到/v 戴朝晖/nr 的/ude1 事迹/n 后/f ，/w 非常/d 佩服/v 戴朝晖/nr 的/ude1 胆识/n 与/cc 勇气/n 。/w 戴/v 先生/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 他/rr 和/cc 几位/n 朋友/n 得知/v 戴朝晖/nr 的/ude1 家庭/n 情况/n 后/f ，/w 想尽/v 自己/rr 所/usuo 能/v 帮助/vn 戴朝晖/nr 解决/v 一部分/m 医疗费/n 。/w 同时/c ，/w 他们/rr 还/d 向/p 其他/rzv 朋友/n 发出/v 倡议/n ，/w 希望/v 大家/rr 都/d 伸出/v 援助/vn 之/uzhi 手/n 。/w 倡议/n 发出/v 后/f ，/w 短短/z 几个/mq 小时/n ，/w 就/d 得到/v [不少/m 人/n]/mq 的/ude1 支持/vn 。/w 
“/w 过/uguo 几天/mq ，/w 我们/rr 会/v 将/d 筹集/v 到/v 的/ude1 爱心/n 款/q 送给/v 戴朝晖/nr 。/w ”/w 戴/v 先生/n 表示/v 。/w 
戴朝晖/nr 送货/vi 的/ude1 酒店/nis 负责人/nnt 也/d 表示/v 会/v 尽/vi 己/rr 所/usuo 能/v ，/w 帮/v 戴朝晖/nr 渡过/v 难关/n 。/w 
“/w 看到/v [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 我/rr 就/d 觉得/v 这/rzv 人/n 怎么/ryv 这么/rz 面熟/a ，/w 原来/d 是/vshi 每天/r 为/p 我们/rr 送货/vi 的/ude1 司机/nnt 。/w ”/w [三亚/ns 半山/nz 半岛/n]/nz [物业/n 管理/vn]/nz 服务/v 有限公司/nis [行政部/nz 经理/nnt]/nnt 程景涛/nr 看到/v 戴朝晖/nr 因/p 抓/v 小偷/n 受伤/vi 的/ude1 报道/vn 后/f ，/w 立即/d 打电话/vi 向/p [三亚/ns 豪/ag 佳/a 商行/nis]/nt 老板/nnt 王添/nr 核实/v 。/w 程景涛/nr 立即/d 向/p 公司/nis 总经理/nnt 汇报/vn ，/w 同样/d 当/p 过/uguo 兵/n 的/ude1 总经理/nnt 也/d 被/pbei 戴朝晖/nr 的/ude1 举动/n 感动/v ，/w 立即/d 嘱咐/v 程景涛/nr ，/w 尽/vi 自己/rr 所/usuo 能/v 在/p 经济/n 方面/n 和/cc 工作/vn 方面/n 给予/vn 戴朝晖/nr 帮助/v 。/w 
[昨天/t 下午/t]/nz ，/w 程景涛/nr 到/v 医院/nis 了解/v 戴朝晖/nr 的/ude1 病情/n 。/w 程景涛/nr 说/v ，/w 回去/v 后/f ，/w 他/rr 将/d 号召/v 公司/nis 所有/b 员工/n 向/p 戴朝晖/nr 学习/v ，/w 并/cc 伸出/v 援助/vn 之/uzhi 手/n 。/w 
