李克强/nr 主持/v 召开/vn [教科文/n 卫/ng 体/ng]/n 人士/n 和/cc 基层/n 群众/n 代表/nnt 座谈会/n 
听取/v 对/p [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 意见/n 和/cc 建议/n 张高丽/nr 等/udeng 参加/v 
1月17日/t ，/w 国务院/nt 总理/nnt 李克强/nr 在/p 北京/ns 中南海/ns 主持/v 召开/vn 座谈会/n ，/w 听取/v 教育/vn 、/w 科技/n 、/w 文化/n 、/w 卫生/an 、/w 体育界/n 人士/n 和/cc 基层/n 群众/n 代表/nnt 对/p 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz （/w [征求/v 意见/n 稿/ng]/nz ）/w 》/w 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n 。/w 新华社/nt 记者/nnt 黄敬文/nr 摄/vg 
1月17日/t 下午/t ，/w 国务院/nt 总理/nnt 李克强/nr 在/p 中南海/ns 主持/v 召开/vn 座谈会/n ，/w 听取/v 教育/vn 、/w 科技/n 、/w 文化/n 、/w 卫生/an 、/w 体育界/n 人士/n 和/cc 基层/n 群众/n 代表/nnt 对/p 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz （/w [征求/v 意见/n 稿/ng]/nz ）/w 》/w 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n 。/w 
会上/n ，/w [10/m 位/q]/mq 代表/nnt 畅所欲言/vl ，/w 气氛/n 热烈/a 。/w 大家/rr 从/p 各自/rr 角度/n ，/w 对/p 过去/vf 一年/mq 国家/n 的/ude1 发展/vn 和/cc 进步/vn 谈/v 了/ule 感受/v ，/w 围绕/v 进一步/d 充实/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 中/f 关于/p 改善/v 民生/n 和/cc 发展/v [社会/n 事业/n]/nz 的/ude1 内容/n ，/w 纷纷/d 谈/v 看法/n 、/w 提/v 建议/n 。/w 
水稻/n 专家/nnt 袁隆平/nr 就/d 完善/v [农产品/n 价格/n]/nz 和/cc 补贴/n 政策/n 、/w 促进/v 种/q 业/ng [龙头/n 企业/n]/nz 走向/v [国际/n 市场/n]/nz 提/v 了/ule 建议/n 。/w 作家/nnt 冯骥才/nr 提出/v ，/w 要/v 加大/v 对/p [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 和/cc 传统/n 村落/n 的/ude1 保护/vn 力度/n ，/w 希望/v 制定/vn 国家/n 文化/n 战略/n 。/w 影视演员/nnd 李雪健/nr 建议/n 国家/n 进一步/d 重视/v 和/cc 支持/v 影视/b 事业/n 发展/vn 。/w 北师大/nt 董奇/nr 、/w [协和/nz 医院/nis]/nth 赵玉沛/nr 、/w [三/m 联/vg 书店/nis]/nt 樊希安/nr 、/w [羽毛球/n 运动员/nnt]/nnd 林丹/nr 分别/d 就/d 提高/v [教育/vn 质量/n]/nz 、/w 促进/v [教育/vn 公平/a]/nz 、/w 提高/v 基层/n [医疗/n 服务/vn]/nz 能力/n 、/w 推动/v [社会/n 力量/n]/nz 办/v 医/ng 、/w 持续/vd 释放/v 医改/nz 红利/n 以及/cc 倡导/v [全民/n 阅读/v]/nz 、/w 促进/v [体育/n 事业/n]/nz 发展/vn 等/udeng 发表/v 了/ule 看法/n 和/cc 建议/n 。/w 李克强/nr 认真/ad 倾听/v 。/w 他/rr 说/v ，/w 大家/rr 讲/v 的/ude1 都/d 很/d 重要/a 。/w 我们/rr 的/ude1 发展/vn ，/w 说到底/dl 是/vshi 为了/p 满足/v [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 物质/n 和/cc [文化/n 生活/vn]/nz 需求/n 。/w 没有/v [教科文/n 卫/ng 体/ng]/n 事业/n 的/ude1 进步/vn ，/w 我们/rr 的/ude1 发展/vn 就/d 不/d 全面/ad ，/w 也/d 难以/d 持续/vd 。/w 
[湖南/ns 岳阳/ns]/ns 的/ude1 种粮/vn 大户/n 阳/ag 岳/ng 球/n 建议/n 增加/v 对/p 种粮/v 农民/nnt 的/ude1 补贴/n 。/w 来自/v 江苏/ns 昆山/ns 的/ude1 农民工/nnd 代表/nnt 段俊/nr 反映/v 了/ule [进城/vi 务工人员/nnd]/nz 对/p 解决/v 户籍/n 、/w 住房/n 、/w [公共/b 服务/vn]/nz 、/w [子女/n 教育/vn]/nz 、/w 同工同酬/vl 等/udeng 方面/n 问题/n 的/ude1 迫切/ad 愿望/n 。/w 李克强/nr 不时/d 插话/vi ，/w 与/cc 他们/rr 深入/ad 交流/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w 农民工/nnd 、/w 种粮/v 农民/nnt 与/cc 大学生/nnt 、/w [教科文/n 卫/ng 体/ng]/n 界/n 的/ude1 高端/nz 人才/n 一样/uyy ，/w 都/d 是/vshi 社会/n 的/ude1 [重要/a 组成/v]/nz 力量/n 。/w 对/p 你们/rr 的/ude1 困难/an 和/cc 问题/n ，/w [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 会/v 继续/v [采取/v 措施/n]/nz 给予/vn 关心/v 和/cc 帮助/v 。/w 
李克强/nr 最后/f 说/v ，/w 今天/t 大家/rr 讲/v 的/ude1 ，/w 事关/v 促进/vn 国家/n 教育/v 科技/n 发展/vn 、/w 提高/v 人民/n 健康/a 水平/n 和/cc 推动/v [社会/n 文明/n]/nz 进步/vn 。/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 不但/c 要/v 加重/vn 这/rzv 方面/n 的/ude1 笔墨/n ，/w 更/d 重要/a 的/ude1 是/vshi ，/w [各级/r 政府/nis]/nz 要/v 采取/v 实实在在/z 的/ude1 措施/n 。/w 他/rr 向/p 大家/rr 表示/v 感谢/vn ，/w 并/cc 祝/v 大家/rr 新春/t 好/a 、/w 新年/t 好/a ！/w 
国务院/nt 副总理/nnt 张高丽/nr 、/w 刘延东/nr 、/w 汪洋/n 、/w 马凯/nrf ，/w 国务委员/nnt 杨晶/nr 、/w 郭声琨/nr 参加/v 座谈会/n 。/w 
