2014/m 马来西亚/nsf [羽毛球/n 公开赛/n]/nz 男单/n 决赛/vn 19日/t 在/p 吉隆坡/nsf 举行/v ，/w 赛会/n [1/m 号/q]/mq 种子选手/n 、/w 马来西亚/nsf 羽球/nz 名将/n 李宗伟/nr 战胜/v 印尼/ns 对手/n 获得/v 冠军/nnt 。/w 
首/q 局/n 比赛/vn ，/w 李宗伟/nr 进入/v 状态/n 较慢/d ，/w 0：4/m 开局/n 落后/a 。/w 在/p 以/p [一/d 记/v]/mq 正手/nz 杀/v 球/n 取得/v 第一分/t 后/f ，/w [头号/b 种子/n]/nz 逐渐/d 进入/v 状态/n ，/w 将/d 比分/n 追/v 至/p 9:10/m ，/w 此/rzs 后/f ，/w 比赛/vn 十分/d 胶着/nz ，/w 多次/mq 出现/v 平分/v 。/w [18/m 平/v]/mq 后/f ，/w 李宗伟/nr [关键/n 时刻/n]/nz 连续/a 得分/n 以/p 21：19/m 取胜/vi 首/q 局/n 。/w 
[第二/m 局/n]/mq ，/w 李宗伟/nr 气势/n 更/d 盛/v ，/w 连续/a 扣杀/v 得分/n ，/w 再/d 加上/v 两个/mq 擦/v 网球/n 得分/n ，/w 越战越勇/l 。/w [头号/b 种子/n]/nz 迅速/ad 取得/v 16:4/m 的/ude1 巨大/a 优势/n 。/w 此/rzs 后/f ，/w 比赛/vn 失去/v 悬念/n ，/w 李宗伟/nr 最终/d 以/p 21：9/m 锁定/v 胜局/n 。/w 
至此/d ，/w 本/rz 站/vi 赛事/n 结束/v 了/ule 全部/m 比赛/vn 的/ude1 项目/n ，/w 除/p 中国队/nt 荣获/v [3/m 金/b]/mq 外/f ，/w 另外/c [2/m 金/b]/mq 被/pbei [马来西亚/nsf 队/n]/nt 在/p [男子/n 单打/n]/nz 和/cc [男子/n 双打/n]/nz 中/f 夺得/v 。/w 
