1月15日/t ，/w 郭涛/nr 在/p 京/b 参加/v “/w 2013/m 微博/n 之/uzhi 夜/tg ”/w 盛典/n 时/ng ，/w 承认/v 自己/rr 除了/p 儿子/n 石头/n ，/w 还有/v 个/q 宝贝/n 女儿/n ，/w 引来/v 存在/vn 超生/vi 的/ude1 怀疑/vn 。/w 郭涛/nr 助手/nnt 昨晚/t 在/p 接受/v [京华/ntc 时报/n]/nz 采访/v 时/ng 表示/v 对/p 此事/r 暂/d 不/d 作/v 回应/vn 。/w 
郭涛/nr 生/v 有/vyou 二胎/nz 的/ude1 怀疑/vn 始于/v 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w [第二/m 集/q]/mq 节目/n 中/f 。/w 郭涛/nr 在/p 叫/vi 石头/n 起床/vi 时/ng ，/w 耳朵/n 尖/a 的/ude1 观众/n 听到/v 
石头/n 嘟囔/v 了/ule 一句/mq “/w 妹妹/n 在/p 哪儿/rys ？/w ”/w 但/c 由于/p 当时/t 所有/b 人/n 的/ude1 关注/vn 点/qt 都/d 在/p [五/m 个/q]/mq 孩子/n 身上/s ，/w 这/rzv 句话/q 并/cc 没有/v 引起/v 公众/n 过多/d 关注/v 。/w 1月15日/t 晚/tg ，/w 在/p 北京/ns 举办/v 的/ude1 “/w 2013/m 微博/n 之/uzhi 夜/tg ”/w 盛典/n 上/f ，/w 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 里/f 的/ude1 [三/m 个/q]/mq 爸爸/n 林志颖/nr 、/w 王岳伦/nr 、/w 郭涛/nr 亮相/vi ，/w 被/pbei 问/v 到/v 有/vyou 没有/v 生/vn 二胎/nz 的/ude1 打算/vn 时/ng ，/w 郭涛/nr 先是/d 尴尬/a 承认/v ，/w “/w 我/rr 已经/d 有/vyou 了/ule 一个/mq 了/ule ，/w 谢谢/v 谢谢/v ！/w ”/w 随后/d 大方/a 表态/vi ，/w “/w 我/rr 有一个/mq 宝贝/n 女儿/n ”/w 。/w 
据/p 了解/v ，/w 郭涛/nr 有一个/mq 妹妹/n 名叫/v 郭/nz 月/n ，/w 妻子/n 李燃/nr 是不是/v 独生女/n 还/d 不得而知/vl ，/w 在/p 郭涛/nr 的/ude1 女儿/n 出生/vi 时/ng ，/w 并不/d 符合/v 生/vn [二胎/nz 政策/n]/nz 。/w 郭涛/nr 超生/vi 、/w 是否/v 应/v 缴纳/vn [社会/n 抚养费/n]/nz 的/ude1 质疑/vn 也/d 在/p 网上/s 流传/v 。/w 对此/d ，/w 郭涛/nr 助手/nnt 昨晚/t 接受/v [京华/ntc 时报/n]/nz 采访/v 时/ng 表示/v 对/p 此事/r 暂/d 不/d 作/v 回应/vn ，/w 随后/d 以/p “/w 在/p 机场/nis ，/w 马上/d 要/v 关机/vi ”/w 为/p 由/p 匆匆/z 挂断/nz 电话/n 。/w 
