19日/t ，/w 历时/vi [五/m 天/qt]/mq 的/ude1 内蒙古/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 于/p [北京/ns 时间/n]/nz 18时/t 正式/ad 落幕/vi ，/w 会议/n 闭幕/vi 早些/nz 时间/n ，/w 经/p 内蒙古/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n [第四/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz 选举/v ，/w 王金喜/nr 等/udeng [8/m 人/n]/mq 当选/v [内蒙古/ns 人大/nis]/nto 常委/nnt 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 新/a 当选/v 的/ude1 这/rzv [8/m 名/q]/mq [内蒙古/ns 人大/nis]/nto 常委/nnt 分别为/v 王金喜/nr 、/w 朱宗立/nr 、/w 刘俊清/nr 、/w 江维/nr 、/w 苏远方/nr 、/w 李华/nr (/w 女/b )/w 、/w 李万忠/nr 、/w 徐呼和/nz (/w 蒙古族/nz )/w 。/w 
作为/p 中国/ns 北疆/nz 地区/n ，/w 内蒙古/ns 地区/n 召开/v 的/ude1 [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n ，/w 节俭/a 、/w 朴实/a ，/w 不/d 奢华/a 。/w [5/m 天/qt]/mq 中/f ，/w [与/cc 会/v 代表/nnt]/nz 乃至/c 新闻记者/nnt 、/w [工作/vn 人员/n]/nnt 对此/d 感受/v 颇/d 深/a ，/w 他们/rr 认为/v ，/w 这样/rzv 的/ude1 会议/n 务实/vi 、/w 亲民/nz ，/w 把/pba 该/rz 解决/v 的/ude1 [问题/n 解决/v]/nz 好/a 成为/v 本次/r 会议/n 最大/gm 的/ude1 特色/n 。/w 
连日来/dl ，/w 记者/nnt 发现/v 所有/b [与/cc 会/v 代表/nnt]/nz 开口/vi 民生/n 、/w 闭口/v 环保/n ，/w 这样/rzv 的/ude1 感觉/n 用/p 一位/mq [与/cc 会/v 代表/nnt]/nz 的/ude1 话说/vn ，/w 都/d 想/v 把/pba 钱/n 花/n 到/v 刀刃/n 上/f 。/w 最/d 令/v 公众/n 感受/v 强烈/a 的/ude1 是/vshi ，/w 往/p 日/b 部分/n [与/cc 会/v 代表/nnt]/nz 晚间/t 酒桌/nz 小聚/nz 的/ude1 场景/n 不见/v 了/ule ，/w 他们/rr 大/a 都/d 排/v 着/uzhe 队/n 赶着/nz 吃/v 驻/v 会/v 饭店/nis 提供/v 的/ude1 自助餐/n 。/w 
记者/nnt 从/p [大会/n 秘书处/nis]/nt 了解到/v ，/w 19日/t 下午/t ，/w 内蒙古/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 大会/n 执行主席/nnt 、/w 主席团/nis [常务/b 主席/nnt]/nnt 、/w 自治区/n [十二/m 届/q]/mq 人大常委会/nis 主任/nnt 王君/nr 主持/v 闭幕/vn 大会/n ，/w 表决/v 通过/p 了/ule 关于/p 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 等/udeng [6/m 项/q]/mq 决议/n 。/w 
