[4000/m 元/q]/mq 红包/n 发给/v 跳河/v 救人/vn “/w 父子兵/nz ”/w 
救人/vi 的/ude1 农民工/nnd 受到/v 公司/nis 表彰/vn ，/w 他们/rr 说/v ，/w “/w 帮忙/vi 的/ude1 工友/n 都/d 是/vshi 英雄/n ”/w 
父子俩/nz 昨日/t 领到/v 了/ule 公司/nis 发/v 的/ude1 [4000/m 元/q]/mq 红包/n 
核心/n 提示/v ：/w 
公司/nis 说/v 
父子俩/nz 跳河/v 救人/vn ，/w 是/vshi 一种/mq 让/v 人/n 震撼/v 的/ude1 正能量/nz ，/w 应该/v 在/p 全/a 公司/nis 进行/vn 表彰/vn 。/w 
父子俩/nz 说/v 
其他/rzv 不会/v 游泳/vn 的/ude1 工友/n 都/d 在/p 岸上/s 奋力/d 帮忙/vi ，/w 后来/t 体力/n 不/d 支/q 时/ng ，/w 也/d 全/a 靠/v 大家/rr 伸/v 来/vf 竹竿/n 解围/vi ，/w 大家/rr 其实/d 都/d 是/vshi 英雄/n 。/w 
前/f 日/b 下午/t ，/w 绕城/nz 高速/b [府河/nz 大桥/n]/nz 边/k ，/w 刺骨/z 的/ude1 河水/n 突然/ad 吞噬/v 两名/mq 男孩/n 。/w [危急/a 时刻/n]/nz ，/w 附近/f 工地/n 上/f 的/ude1 农民工/nnd 父子/n 杨贻文/nr 和/cc 杨松/nr 听到/v 呼救/vi ，/w 先后/d 跳河/v 救人/vn ，/w [13/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小辉/nz （/w 化名/v ）/w 最终/d 从/p 死神/n 手中/s 逃脱/v 获救/vi …/w …/w 
昨日/t ，/w 父子俩/nz 的/ude1 事迹/n 经/p [成都/ns 商报/n]/nz 报道/v 后/f ，/w 外地/s 的/ude1 亲戚/n 汇/v 来/vf [1000/m 元/q]/mq “/w 慰问金/n ”/w 。/w 两人/mq 所在/n 的/ude1 [中/f 交/v 三/m 公/ng 局/n]/nt 也/d 送/v 上/f [4000/m 元/q]/mq 红包/n 。/w 然而/c ，/w 朴实/a 的/ude1 父子俩/nz 却/d 想/v 从/p 自己/rr 的/ude1 红包/n 中/f 掏出/v [500/m 元/q]/mq ，/w 慰问/v [另一/m 名/q]/mq 遇难/vi 男孩/n 的/ude1 家属/n 。/w 
父子俩/nz ：/w “/w 我们/rr 都/d 没事/vi ，/w 也/d 没/d 感冒/vi ”/w 
昨日/t 上午/t ，/w 杨松/nr 突然/ad 接到/v 远在/v 雅安/ns 的/ude1 表姐/n 的/ude1 电话/n ，/w “/w 你们/rr 没事/vi 吧/y ？/w ”/w 原来/d ，/w 表姐/n 通过/p 报纸/n 得知/v 父子俩/nz 救人/vi 的/ude1 事迹/n ，/w 一大/n 早/a 便/d 打/v 来/vf 电话/n 。/w [电话/n 那/rzv 头/n]/nz 的/ude1 表姐/n 问起/v 了/ule 杨松/nr 的/ude1 银行卡/nz 账号/n ，/w 说/v 是/vshi 要/v 给/p 他/rr 父亲/n 杨贻文/nr 打/v [1000/m 元/q]/mq 钱/n 。/w 杨松/nr 在/p 电话/n 里/f 再三/d 拒绝/v ，/w 但/c 表姐/n 的/ude1 态度/n 很/d 坚决/ad ，/w 说/v 这/rzv 钱/n 是/vshi 慰问/v 他/rr 刚/d 做完/v 手术/n 的/ude1 父亲/n 。/w 不久/d ，/w 远在/v 北京/ns 的/ude1 舅舅/n 也/d 打/v 来/vf 电话/n ，/w 依然/d 是/vshi 关心/v 父子俩/nz 的/ude1 身体/n 。/w 
“/w 我们/rr 都/d 没事/vi ，/w 也/d 没/d 感冒/vi 。/w ”/w 杨松/nr 很/d 感谢/v 工友/n 和/cc 亲朋/n 们/k 的/ude1 关心/vn 。/w 在/p 他/rr 看来/v ，/w 他/rr 会/v 游泳/vn ，/w 在/p 那种/r 情况下/nz 跳河/v 救/vn 孩子/n 是/vshi 应该/v 的/ude1 ，/w “/w 换/v 做/v 谁/ry 都会/n 救/v 。/w ”/w 
公司/nis 送/v 上/f 红包/n ：/w 正能量/nz 值得/v 表彰/vn 
昨天/t ，/w 杨贻文/nr 父子俩/nz 和/cc 其他/rzv 工友/n 合力/n 救人/vi 的/ude1 事迹/n 也/d 被/pbei 他们/rr 所在/n 的/ude1 建筑/n 单位/n 获悉/v 。/w 下午/t [3/m 点/qt]/mq ，/w [中/f 交/v 三/m 公/ng 局/n 府河/nz 大桥/n 项目部/nis]/nt 经理/nnt 张宇峰/nr 专程/d 从/p 温江/ns 赶到/v 工地/n 上/f ，/w 表示/v 是/vshi 受/v 公司/nis 领导/n 委托/vn ，/w 前来/vi 对/p 工人们/nz 的/ude1 见义勇为/vl 行为/n 进行/vn 表彰/vn 。/w 两个/mq 红包/n ，/w 送到/v 了/ule 杨贻文/nr 父子俩/nz 手上/s ，/w 每个/r 红/a 包装/n 着/uzhe [2000/m 元/q]/mq 钱/n 。/w “/w 见义勇为/vl 值得/v 表扬/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 公司/nis 的/ude1 一点/mq 心意/n ！/w ”/w 张宇峰/nr 介绍/v 说/v ，/w 父子俩/nz 所在/n 的/ude1 工程队/nis 共/d [20/m 来/vf]/mq 人/n ，/w 先后/d 在/p 汶川/ns 、/w 玉树/ns 、/w 芦山/ns [三/m 次/qv]/mq 地震/n 后/f 参与/v 援建/vn 工程/n ，/w 表现/v 优秀/a 。/w 至于/p 这次/r 跳河/v 救人/vn ，/w 则/d 更是/d 一种/mq 让/v 人/n 震撼/v 的/ude1 正能量/nz ，/w 应该/v 在/p 全/a 公司/nis 进行/vn 表彰/vn 。/w 突然/ad 收到/v 领导/n 送来/v 的/ude1 红包/n ，/w 杨贻文/nr 父子俩/nz 还/d 有些/rz 不/d 自然/n ，/w 再三/d 强调/v 说/v ，/w 虽然/c 当时/t 只有/c 他俩/r 跳河/v 救人/vn ，/w 但/c 其他/rzv 不会/v 游泳/vn 的/ude1 工友/n 都/d 在/p 岸上/s 奋力/d 帮忙/vi ，/w 后来/t 体力/n 不/d 支/q 时/ng ，/w 也/d 全/a 靠/v 大家/rr 伸/v 来/vf 竹竿/n 解围/vi ，/w 大家/rr 其实/d 都/d 是/vshi 英雄/n 。/w 
对于/p 公司/nis 奖励/vn 的/ude1 红包/n ，/w 父子俩/nz 说/v 会/v 请/v 其他/rzv 工友/n 们/k 好好/d 吃/v 一顿/mq 。/w 但/c 工友/n 们/k 很快/d 就/d 否决/v 了/ule 两人/mq 的/ude1 提议/vn ，/w 原来/d 工程队/nis 还/d 得/ude3 参与/v 成都/ns 二环路/ns [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz 的/ude1 加固/vn 维修/vn 工作/vn ，/w 根本/a 没/d 时间/n 晚上/t 聚餐/vn 。/w “/w 那/rzv 就/d 自己/rr 买/v 点/qt 酒菜/n ，/w 收工/vi 后/f 在/p 工棚/n 内/f 吃/v 一顿/mq ！/w ”/w 大家/rr 随后/d 笑着/vi 提议/v ，/w 在/p 寒冷/a 的/ude1 冬天/t ，/w 这/rzv 群/ng 朴实/a 的/ude1 农民工/nnd 们/k 笑/v 开/v 了/ule 花/n 。/w 
“/w 只要/c 身体/n 吃得消/vl ，/w 还/d 会/v 跳河/v 救人/vn ”/w 
2012年8月/t ，/w 杨贻文/nr 和/cc 儿子/n 杨松/nr 从/p 重庆/ns 巴南区/ns 跳石镇/ns 启程/vi ，/w 和/cc 老乡/n 们/k 来到/v 成都/ns 打工/vi 。/w 前晚/nz ，/w 杨贻文/nr 特别/d 给/p 在/p 老家/n 当/p 护工/nz 的/ude1 妻子/n 打/v 了/ule 通电话/vi —/w —/w —/w “/w 今天/t 我/rr 跳河/v 救/vn 了/ule 个/q 娃娃/n 。/w ”/w “/w 救活/v 了/ule 哇/o ？/w 那/rzv 就/d 好/a ！/w ”/w 两人/mq 的/ude1 对话/vn 很/d 简单/a ，/w 却/d 让/v 杨贻文/nr 心里/s 暖暖/v 的/ude1 ，/w 感到/v 有些/rz 自豪/a 。/w 他/rr 说/v ，/w 妻子/n 知道/v 他/rr 会/v 游泳/vn ，/w 所以/c 很/d 支持/v 他/rr 下/f 河/n 救人/vi ，/w 其实/d 在/p 他/rr 10多岁/m 时/ng ，/w 就/d 曾/d 在/p 老家/n 堰塘/nz 里/f 救过/nz 一个/mq 溺水/vi 同乡/n 。/w 杨贻文/nr 说/v ，/w 虽然/c 自己/rr [58/m 岁/qt]/mq 了/ule ，/w 但/c 只要/c 不是/c 太冷/nz ，/w 身体/n 都/d 吃得消/vl ，/w 以后/f 遇到/v 有人/r 落水/vn 肯定/v 还/d 会/v 下去/vf 救/v 。/w 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 当/p 记者/nnt 采访/v 完毕/vi ，/w 正/d 告别/vi 父子俩/nz 时/ng ，/w 一旁/f 的/ude1 杨松/nr 突然/ad 拉住/v 记者/nnt 说/v ，/w 希望/v 能/v 帮/v 他/rr 给/p [另一/m 名/q]/mq 遇难/vi 的/ude1 男孩/n 家属/n 带/v 去/vf [500/m 元/q]/mq 钱/n ，/w 当做/v 他们/rr 父子俩/nz 的/ude1 慰问/vn 。/w 
