[山东省/ns 检察院/nis]/nto 2013年/t 共/d 立案/vi 查办/v 职务/n [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [3260/m 人/n]/mq ，/w 其中/rz 县处级/b [133/m 人/n]/mq ，/w 厅级/b [9/m 人/n]/mq ，/w 副/b 省级/b [1/m 人/n]/mq ，/w 平均/a 每月/r 有/vyou [11/m 名/q]/mq 处级/b 干部/nnt 被/pbei 查办/v 。/w 
[山东省/ns 人民检察院/nis]/nt 检察长/nnt 吴鹏飞/nr 19日/t 在/p 山东省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 人大/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f 作/v 有关/vn [山东省/ns 人民检察院/nis]/nt 工作报告/v 时/ng 公布/v 了/ule 上述/b 数据/n 。/w 
吴鹏飞/nr 说/v ，/w 2013年/t 山东/ns 共/d 查办/v 职务/n [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [3260/m 人/n]/mq ，/w 同比/n 上升/vi 13%/m ，/w 其中/rz 大案要案/n [2105/m 件/q]/mq ，/w 同比/n 上升/vi 13.1%/m ，/w 查办/v 了/ule [133/m 名/q]/mq 执法/vn 司法/n 不公/a 背后/f 的/ude1 贪赃枉法/vl 、/w 徇私舞弊/vl 人员/n ，/w 依法/d 同步/vd 介入/v 爆炸/vn 、/w 火灾/n 、/w 矿难/nz 等/udeng 重大/a [事故/n 调查/vn]/nz ，/w 查办/v 涉嫌/vn 渎职/vi 等/udeng [职务/n 犯罪/vn]/nz 的/ude1 [国家/n 工作/vn 人员/n]/nz [92/m 人/n]/mq 。/w 
而/cc 除去/v 打击/vn 贪污/v 、/w 腐败/an 犯罪/vn 外/f ，/w 记者/nnt 还/d 在/p 当日/t 的/ude1 报告/n 中/f 注意到/v ，/w 山东省/ns [监察/vn 机关/n]/nz 对/p 涉及/v [食品/n 药品/n]/nz 安全/an 、/w 教育/vn 、/w 医疗/n 等/udeng 有关/v 民生/n 民利/nz 方面/n 的/ude1 犯罪/vn 也/d 进行/vn 了/ule 严查/v 。/w 
吴鹏飞/nr 表示/v ，/w 为/p 保证/v “/w 舌尖/n 上/f 的/ude1 安全/an ”/w ，/w 2013年/t 山东省/ns [检察/b 机关/n]/nz 办理/v “/w 地沟油/nf ”/w 、/w “/w 病死/vi 猪/nf ”/w 、/w “/w 毒豆芽/nz ”/w 、/w 假劣/b 药/n 等/udeng 犯罪/vn [836/m 人/n]/mq ，/w 查办/v 背后/f 的/ude1 监管/vn 失职/vi 渎职/vi 犯罪/vn [77/m 人/n]/mq ；/w [依法/d 查处/v]/nz 教育/vn 招生/vn 、/w [医疗/n 卫生/an]/nz 、/w [保障性/n 住房/n]/nz 等/udeng 民生/n 领域/n [职务/n 犯罪/vn]/nz [1777/m 人/n]/mq ，/w 同比/n 上升/vi 51.9%/m ；/w 集中/v 查办/vn 侵吞/v 、/w 截留/v [征地/vn 补偿/vn]/nz 、/w 新农合/nz 资金/n 、/w 农机/n 和/cc 小麦/n 补贴/n 等/udeng 涉农/v 领域/n [职务/n 犯罪/vn]/nz [884/m 人/n]/mq ，/w 追回/v 惠农/ns 资金/n [1/m ./w 6/m 亿元/q]/mq 人民币/n ；/w 依法/d 惩处/v 拒不/d 支付/v [劳动/vn 报酬/n]/nz 犯罪/vn [53/m 人/n]/mq ，/w 促发/nz 农民工/nnd 工资/n 3000余万元/m 人民币/n 。/w 
在/p 当日/t 的/ude1 工作报告/v 中/f ，/w 山东省/ns [监察/vn 机关/n]/nz 将/d 完成/v 薄熙来/nr 案件/n 的/ude1 [审查/vn 起诉/v]/nz 和/cc 出庭/vi 公诉/vi 工作/vn ；/w 按照/p 高/a 检/ng [指定/v 管辖/v]/nz ，/w 查办/v 安徽省/ns 原/b 副省长/nnt 倪发科/nr 重大/a [职务/n 犯罪/vn]/nz ；/w 立/v 查/v [枣庄/ns 矿业/nis 集团/nis]/nt 原/b 总经理/nnt 王明南/nr ，/w [山东省/ns 农业厅/nis]/nto 原/b 副厅长/nnt 单增德/nz ，/w [夏津县/ns 原/b 县委/nis]/nt 书记/nnt 杨同军/nr 等/udeng 作为/p 其/rz 2013年/t 工作/vn 的/ude1 重点/n 案例/n 。/w 
