人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月19日/t 电/n （/w 肖霈/nr ）/w 为/p 深入/ad 贯彻/v 宣传/vn 《/w 旅游/vn 法/n 》/w ，/w 引导/v 广大/b 旅游者/n 依法/d 旅游/vn 、/w 文明/n 旅游/vn 、/w 品质/n 旅游/vn ，/w 1月19日/t 下午/t ，/w [海南省/ns 旅游/vn 委/ng 联合/vd 共青团/nis]/nt [海南/ns 省委/nis]/nto 在/p [海口/ns 万绿园/ns]/nz 组织/n 开展/v 《/w 旅游/vn 法/n 》/w 进/vf [社区/n 活动/vn]/nz [启动/v 仪式/n]/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w 本次/r 活动/vn 主要/b 围绕/v “/w 文明/n 、/w 诚信/a 、/w 守法/vi ”/w 展开/v 。/w [海南/ns 海之缘/nz 旅行社/nis]/nt 、/w [海口/ns 民间/n 旅行社/nis]/nt 等/udeng [10/m 家/q]/mq 旅行社/nis 从/p 遵守/v [法律/n 法规/n]/nz 、/w 树/n 牢/a 诚信/a 理念/n 、/w 恪守/v 职业道德/n 、/w 信守/v [服务/vn 承诺/vn]/nz 、/w 严格/ad [安全/an 管理/vn]/nz 、/w [妥善/ad 处理/vn]/nz 投诉/vn 、/w 倡导/v 文明/n 风尚/n 、/w 自觉/a 接受/v 监督/vn 等/udeng [八/m 个/q]/mq 方面/n 向/p 全省/n 旅行社/nis 发出/v “/w 诚信/a ”/w 倡议/n ：/w 以/p 诚/dg 待客/vi ，/w 以/p 信/n 兴/v 旅/vg ，/w 共同/d 为/p [国际/n 旅游/vn 岛/n]/nz 创造/v 优良/z 的/ude1 [旅游/vn 环境/n]/nz ，/w 提供/v 优质/b 的/ude1 旅游服务/v ，/w 坚决/ad 维护/v 旅游者/n 的/ude1 [合法/a 权益/n]/nz ，/w 推动/v 海南/ns 旅游业/n 健康/a 、/w 持续/vd 、/w 快速/d 发展/vn 。/w 
[海南省/ns 旅游/vn 委/ng]/nt 副主任/nnt 王昱正/nr 指出/v ，/w 开展/v 旅游/vn 法/n 进/vf [社区/n 活动/vn]/nz ，/w 旨在/v 通过/p 宣传/vn 《/w 旅游/vn 法/n 》/w ，/w 提高/v 社区/n [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 旅游/vn [基本/a 常识/n]/nz ，/w 增强/v 旅游/vn [安全/an 意识/n]/nz ，/w 零距离/nz 实施/v 政务/n 服务/vn ，/w 推广/v [旅游/vn 法规/n]/nz 知识/n 、/w 旅游/vn 常识/n 的/ude1 宣传/vn 和/cc 普及/v ；/w 积极/ad 倡导/v 游客/n 文明/n 出行/vi ，/w [理性/n 消费/vn]/nz ，/w 合理/a 维权/n ；/w 同时/c ，/w 发动/v [广大/b 群众/n]/nz 积极/ad 参与/v 提升/vn [海南/ns 旅游/vn]/nz 服务质量/gi 建设/vn ，/w 监督/v [海南/ns 旅游/vn]/nz [市场/n 秩序/n]/nz ，/w 努力/ad 形成/v 人/n 人/n 讲/v 诚信/a 、/w 人/n 人/n 讲/v 安全/an 的/ude1 良好/a 局面/n ，/w 进一步/d 优化/v [旅游/vn 环境/n]/nz ，/w 净化/v [旅游/vn 市场/n]/nz ，/w 提升/v 服务质量/gi 。/w 
王昱正/nr 要求/n ，/w [旅游/vn 行政/n 管理/vn]/nz 部门/n 要/v 齐抓共管/vl ，/w 严格/ad 按照/p 旅游/vn 法/n 组织/n 开展/v 旅游活动/v ：/w 一/m 是/vshi [旅游/vn 行政/n 管理/vn]/nz 部门/n 要/v 完善/vn [管理/vn 体制/n]/nz 、/w 加强/v [行业/n 监管/vn]/nz 、/w 坚持/v [依法/d 行政/n]/nz ，/w 全面/ad 提高/v 依法/d 兴/v 旅/vg 、/w 依法/d 治/v 旅/vg 的/ude1 能力/n 和/cc 水平/n ，/w [努力/ad 提高/v]/nz 公信度/nz ；/w 二/m 是/vshi [旅游/vn 企业/n]/nz 要/v 转变/vn [经营/vn 理念/n]/nz 、/w 转变/v [盈利/vn 模式/n]/nz 、/w 加强/v 诚信/a 建设/vn 、/w 坚持/v 依法/d 经营/vn ，/w 切实/ad 把/pba 诚信/a 作为/p 企业/n 发展/vn 的/ude1 生命线/n ，/w [努力/ad 提高/v]/nz 信誉度/nz ；/w 三/m 是/vshi 广大/b 游客/n 要/v 坚持/v 文明/n 出游/v ，/w 做到/v [理性/n 消费/vn]/nz 、/w 合理/a 依法/d 维权/n ，/w 以/p [实际/n 行动/vn]/nz 促进/v 海南/ns 旅游业/n 健康/a 发展/vn ，/w [努力/ad 提高/v]/nz 文明/n 度/qv 。/w 
王昱正/nr 强调/v ，/w 海南/ns 是/vshi 一个/mq 旅游/vn 大/a 省/n ，/w 只有/c [旅游/vn 行政/n 管理/vn]/nz 部门/n 加强/v 监管/vn 、/w [依法/d 行政/n]/nz ，/w [旅游/vn 企业/n]/nz 诚信/a 自律/vn 、/w 依法/d 经营/vn ，/w 广大/b 游客/n 文明/n 出游/v 、/w [理性/n 消费/vn]/nz ，/w 广大/b 志愿者/nnt 和/cc [社会/n 各界/rz]/nz 共同/d 监督/vn 和/cc 支持/v 旅游/vn [市场/n 监管/vn]/nz 工作/vn ，/w 海南/ns 旅游业/n 才/d 会/v 健康/a 持续发展/v ，/w 游客/n 才/d 会/v 更/d 幸福/a ，/w 海南/ns 才/d 会/v 更/d 美丽/a 。/w 
活动/vn 中/f ，/w 设立/v 了/ule 旅游服务/v 咨询台/n ，/w 由/p [法律/n 工作者/nnt]/nz 向/p 过往/vn 市民/n 、/w 游客/n 介绍/v 《/w 旅游/vn 法/n 》/w 的/ude1 [主要/b 内容/n]/nz 和/cc [现实/n 意义/n]/nz ，/w 并/cc 对/p [群众/n 普遍/ad 关注/v]/nz 的/ude1 问题/n 进行/vn 现场/s 解答/v 。/w [海南省/ns 志愿者/nnt 协会/nis]/nt 表演/vn 了/ule 丰富多彩/vl 的/ude1 [文艺/n 节目/n]/nz ，/w 旨在/v 宣传/vn 贯彻/v 《/w 旅游/vn 法/n 》/w 。/w 各/rz 旅行社/nis 向/p 广大/b 游客/n 展示/v 了/ule 丰富/a 的/ude1 [旅游/vn 产品/n]/nz 线路/n ，/w 并/cc 适时/ad 宣传/vn 《/w 旅游/vn 法/n 》/w ，/w 引导/v 游客/n 文明/n 出行/vi 、/w [理性/n 消费/vn]/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w [海南省/ns 旅游/vn 委/ng]/nt 、/w 共青团/nis [海南/ns 省委/nis]/nto 将/d 陆续/d 开展/v 《/w 旅游/vn 法/n 》/w 进/vf 景区/n 、/w 进/vf 机场/nis 、/w 上/f 大巴/n 等/udeng 活动/vn ，/w 进一步/d 推动/v 《/w 旅游/vn 法/n 》/w 家喻户晓/vl ，/w 深入人心/vl 。/w 
