图/n 为/p 1月15日/t ，/w 刘正东/nr 参加/v 政协/nis 广西/ns [第/m 十一届/n]/nz [二/m 次/qv]/mq 会议/n 分组/vn 讨论/v 。/w 洪坚鹏/nr 摄/vg 
1月19日/t 下午/t ，/w [中国/ns 人民/n 政治/n 协商/vn 会议/n]/nz [第/m 十一届/n]/nz [广西/ns 壮族/nz 自治区/n 委员会/nis]/nt 第二次/mq 会议/n [第三/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz 投票/vi 选举/v 副主席/nnt 和/cc 常务委员/nnt ，/w 会议/n 增选/v 刘志勇/nr 、/w 刘正东/nr 、/w 磨长英/nz [三/m 人/n]/mq 为/p 副主席/nnt ，/w 朱殿安/nr 为/p 政协/nis 常务委员/nnt 。/w 
