2014/m 马来西亚/nsf [羽毛球/n 公开赛/n]/nz 19日/t 落下/v 圆满/a 的/ude1 帷幕/n ，/w 中国队/nt 女单/n [头号/b 种子/n]/nz 选手/n 李雪芮/nr 击败/v 队友/n 王适娴/nr 夺得/v 冠军/nnt 。/w 王适娴/nr 荣获/v 亚军/n 。/w 
[第一/m 局/n]/mq 比赛/vn 进行/vn 的/ude1 波澜不惊/nz ，/w [二/m 号/q]/mq 种子选手/n 王适娴/nr 进入/v 状态/n 较慢/d ，/w 多次/mq 出现/v 回球/nz 出界/vi ，/w 李雪芮/nr 比分/n [一路/mq 领先/vi]/nz ，/w 以/p 21:16/m 先/d 下/f [一/d 城/n]/mq 。/w 
[第二/m 局/n]/mq 比赛/v 开局/n ，/w 李雪芮/nr 仍然/d 状态/n 出色/a ，/w 以/p 5:1/m 领先/vi 。/w 随后/d ，/w 王适娴/nr 开始/v 发/v 力/n ，/w 连/ulian 得/ude3 7分/t 后/f 以/p 8:5/m 反超/nz 。/w 此/rzs 后/f 的/ude1 比赛/vn ，/w 王适娴/nr 又/d 出现/v 多次/mq 回球/nz 出界/vi ，/w 李雪芮/nr 趁机/d 将/d 比分/n 反超/nz 至/p 16:12/m ，/w 并/cc 一鼓作气/vl ，/w 以/p 21：17/m 夺得/v 自己/rr 在/p 2014年/t 的/ude1 首/q 个/q 超级/b 赛/v 冠军/nnt 。/w 
赛/vn 后/f 李雪芮/nr 表示/v ，/w 今天/t 她/rr 和/cc 王适娴/nr 的/ude1 发挥/vn 都/d 不错/a ，/w 多/a 拍/v 回合/n 球/n 很多/m ，/w 相互间/nz 发挥/v 都/d 很好/ad ，/w 自己/rr 只是/d 赢/v 在/p 关键/n 分/qt 的/ude1 处理/vn 上/f 。/w 她/rr 希望/v 2014年/t 自己/rr 的/ude1 发挥/vn 能/v 更/d 稳定/an ，/w 在/p 几个/mq 大赛/vn 中/f 可以/v 承担/v 起/vf 自己/rr 的/ude1 责任/n ，/w 争取/v 更多/ad 的/ude1 冠军/nnt 。/w 
