人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月19日/t 电/n （/w 冯星/nr 、/w 符武平/nr ）/w 1月19日/t ，/w [海口/ns CBD/x 中心/nis]/nt 的/ude1 恒大/nz  海口湾/nz 举行/v 开盘/vn 仪式/n ，/w 暨/cc 海口/ns 2014年/t 开/v 年/qt 首/q 个/q 热销/v 新/a 盘/qv ，/w 迎接/v 农历/n 新春/t 到来/vi 。/w 开盘/vi 首/q 日/b ，/w 恒大/nz  海口湾/nz [两/q 小时/n]/mq 销售额/n 超/v [4/m ./w 8/m 亿元/q]/mq 。/w 
据/p 了解/v ，/w 因为/c 认筹/nz 预约/v 人数/n 远/a 超/v 预期/vn ，/w 为/p 保证/v 公平/a 公正/a ，/w 本次/r 开盘/vi 采用/v 摇/v 号/q 形式/n 进场/vi 选/v 房/n 。/w 19/m 早上/t 7时/t ，/w 已有/v 众多/a 购房者/nz 在/p 外场/n 等候/v 。/w 上午/t 10时/t 的/ude1 开盘/vn 仪式/n 结束/v 后/f ，/w 现场/s 马上/d 进入/v 摇/v 号/q 时段/n 。/w 第一轮/mq 、/w [第二/m 轮/qv]/mq 、/w [第三/m 轮/qv]/mq …/w …/w 紧张/a 的/ude1 气氛/n 一/m 浪/n 高/a 过/uguo 一/m 浪/n ，/w [很多/m 人/n]/mq 都/d 目不转睛/dl 地/ude2 盯着/v 舞台/n 上/f 的/ude1 显示屏/n ，/w 总/b 担心/v 看漏/nz 了/ule 自己/rr 的/ude1 号码/n ，/w 错过/v 了/ule 选/v 房/n 的/ude1 [最佳/z 时机/n]/nz 。/w 
摇/v 号/q 现场/s ，/w 很多/m 之前/f 未来/t 得/ude3 及/cc 预约/v 的/ude1 客户/n 也/d 不断/d 地/ude2 打听/v 是否/v 可以/v 进场/vi 选/v 房/n 。/w 现场/s 不少/m 客户/n 表示/v ，/w “/w 这个/rz 地段/n 非常/d 好/a 、/w 楼盘/n 质量/n 高/a 、/w 配套/vn 完善/v …/w …/w ”/w 
据介绍/nz ，/w 恒大/nz  海口湾/nz 项目/n 共/d 推出/v [300/m 余/ng 套/q 51/m ~/w 100/m ㎡/w]/mq 的/ude1 瞰/n 海/n 公寓/n ，/w 且/c 送/v [1500/m 元/q]/mq //w ㎡/w 豪华/a 精装/b 。/w [据/p 初步/d 统计/vn]/nz ，/w 恒大/nz  海口湾/nz 开盘/vi [两/q 小时/n]/mq 销售额/n 就/d 已/d 达/v [4/m ./w 8/m 亿/m 以上/f]/mq 。/w 
链接/gi ：/w 
恒大/nz  海口湾/nz 位于/v 海口/ns CBD/x 繁华/a 中心/nis ，/w 是/vshi 海口/ns 甚至/d 整个/b 海南/ns 的/ude1 [商业/n 经济/n]/nz 中心/nis 。/w 该/rz 项目/n 离/v 海/n 仅/d [30/m 米/q]/mq ，/w 独享/v [3/m ./w 2/m 公里/q]/mq 一线/n 绝版/vi 海岸/n ，/w 又/d 毗邻/vi [1400/m 亩/q]/mq 万绿园/ns ，/w [热带/n 海洋/n]/nz 风光/n 无限/b 。/w 同时/c 周边/n 千亿/m 配套/vn 林立/vi ，/w 各类/r 利好/a 不断/d ：/w 其/rz 紧靠/nz [滨海/ns 大道/ns]/nz ，/w 距离/n 火车/n 东站/nis 仅/d 需/v [15/m 分钟/qt]/mq 车程/n ，/w 离/v 美兰/nz [国际/n 机场/nis]/nz 仅/d [20/m 分钟/qt]/mq 路程/n ，/w 交通/n 极为/d 便利/an ；/w 紧邻/v [九/b 小学/nis]/mq 区/n ，/w 九/m 小/a 分校/nis 、/w [滨海/ns 小学/nis]/nts ，/w 以及/cc [华侨/n 中学/nis]/nts 、/w 湖/n [南师大/nt 附属中学/nis]/nts …/w …/w 坐拥/nz 一站式/nz 教育/vn 配套/vn ；/w 社区/n 内/f 拥有/v 完善/vn 的/ude1 生活/vn 商业/n 配套/vn 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
高清/n 组/n 图/n ：/w 直/d 击/vg 2014年/t 春运/n 首/q 日/b 海口/ns 客流/n 高峰/n 
海南/ns 交警/nnd 集中/v 整治/vn 酒驾/nz 、/w 套牌/nz 等/udeng 突出/a [违法/vn 行为/n]/nz 
[海口/ns 火车站/n]/nz 春运/n 首/q 日/b 发送/v 旅客/n [5661/m 人/n]/mq 平稳/a 有序/a 
[海口/ns 火车站/n]/nz 春运/n 首/q 日/b 农民工/nnd 洒泪/vi 告别/vi 2013年/t 
视频/n ：/w 2014/m 春运/n 归/v 乡/n 故事/n 海口/ns 春运/n 首/q 日/b 镜头/n 
