刘欢/nr 
去年/t 春晚/n ，/w 国际/n 巨星/n 席琳·迪翁/nrf 与/cc 宋祖英/nr 之间/f 的/ude1 合作/vn 成为/v 一段/mq 佳话/n 。/w 马/n 年/qt 春晚/n ，/w 哪位/nz 国际/n 巨星/n 会/v 接棒/nz 登台/vi 也/d 成/v 了/ule 观众/n 关注/v 的/ude1 焦点/n 。/w 知情/vi 人士/n 表示/v ，/w 苏菲·玛索/nrf 搭档/n 刘欢/nr 上/f 春晚/n [这个/rz 消息/n]/nz 看似/v “/w [有/vyou 鼻子/n 有/vyou 眼/n]/nz ”/w ，/w 但/c 根本/a 不/d 靠谱/nz 。/w 2014年/t 是/vshi [中/f 法/n 建交/vi]/nz [50/m 周年/q]/mq ，/w 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 方面/n 确实/ad 有意/d 邀请/v 一位/mq 法国/nsf 明星/nnd 参加/v ，/w 谁/ry 会上/n 也/d 没有/v 确定/vn 。/w 至于/p 刘欢/nr ，/w 他/rr 确实/ad 收到/v 了/ule 马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 邀请/vn ，/w 但/c 由于/p 目前/t 他/rr 忙于/v 录制/vn 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 节目/n ，/w 最终/d 能/v 不能/v 上/f 还是/c 未知数/n 。/w 
