歼/vg －/w １５/m 舰载机/nz 总设计师/nnd 孙聪/nr 、/w [中国/ns 医学/n 科学院/nis 肿瘤/n 医院/nis]/nth 主任医师/nnt 刘骞/nr 等/udeng [１６/m 名/q]/mq 来自/v 一线/n 的/ude1 杰出/a 工作者/nnt １９日/t 在/p 京/b 获得/v “/w ２０１３/m [中华/nz 儿女/n]/nz [年度/n 人物/n]/nz ”/w 殊荣/n 。/w 
在/p １９日/t 举行/v 的/ude1 “/w ２０１３/m [中华/nz 儿女/n]/nz [年度/n 人物/n]/nz ”/w 发布/v 仪式/n 上/f ，/w [中国/ns 航天/n 科技/n 集团公司/nis]/ntc “/w [嫦娥/n 三/m 号/q]/nz 青年/n 团队/n ”/w 、/w [华中/ns 农业/n 大学/nis]/ntu “/w 本/rz 禹/nz [志愿/n 服务/vn]/nz 队/n ”/w 获/v “/w [年度/n 人物/n]/nz ”/w 团体/n 称号/n 。/w [西安/ns 铁路局/nis]/nto [安康/an 工务段/n]/nt 巴山/ns 工务/n 车间/n 获/v “/w 年度/n 特别/d 推荐/v 人物/n ”/w 团体/n 称号/n ，/w [公安部/nto 禁毒/vn 局/n]/nt 局长/nnt 刘跃进/nr 等/udeng [１２/m 名/q]/mq 个人/n 获/v “/w 年度/n 特别/d 推荐/v 人物/n ”/w 称号/n 。/w 
[全国/n 青联/nis]/nt 新闻出版界/n 别/d [副/b 秘书长/nnt]/nnt 吴永强/nr 介绍/v ，/w 为了/p 让/v 更多/ad 的/ude1 优秀/a 人物/n 能够/v 进入/v 推介/vn 活动/vn ，/w [评选/vn 委员会/nis]/nt 坚持/v 与/cc 前/f [三/m 届/q]/mq 一样/uyy ，/w 面向/v 海内外/s 所有/b 华人/n 进行/vn 征集/vn 。/w 入选/v 的/ude1 １００多位/m 候选/b 人物/n 兼顾/v 了/ule 各行各业/n 的/ude1 优秀/a 代表/nnt 。/w 最终/d 的/ude1 结果/n 是/vshi 由/p [评选/vn 委员会/nis]/nt 综合/vn 网民/gi 投票/vi 数量/n 、/w [专家/nnt 委员会/nis]/nis 意见/n 以及/cc 人物/n 事迹/n 等/udeng 多方面/n 因素/n 审定/vn 出来/vf 的/ude1 ，/w 其中/rz 有/vyou 攻坚/vn 克难/nz [创造/v 奇迹/n]/nz 的/ude1 [科研/n 人员/n]/nnt ，/w 也/d 有/vyou 坚持/v 理想/n 踏实/a 进取/vi 的/ude1 普通/a 工作者/nnt 。/w 
代表/nnt 获奖者/n 发表/v 感言/n 的/ude1 孙聪/nr 表示/v ，/w 歼/vg －/w １５/m 舰载机/nz 在/p 辽宁/ns 舰/ng 上/f 的/ude1 成功/a 起降/vi ，/w 包含/v 了/ule [无数/m 人/n]/mq 的/ude1 默默/d 奉献/v 。/w 这项/r 殊荣/n 的/ude1 获得/v 体现/vn 出/vf 祖国/n 、/w 人民/n 对/p 舰载机/nz 发展/vn 的/ude1 关心/vn 和/cc 支持/v 。/w 
[中国/ns 医学/n 科学院/nis 肿瘤/n 医院/nis]/nth 腹/ng 外/f 主任医师/nnt 刘骞/nr 说/v ：/w “/w 我/rr 的/ude1 当选/vn ，/w 体现/v 了/ule 社会/n 对/p 普通/a [医务/b 工作者/nnt]/nz 本职/n 与/cc 本分/n 精神/n 的/ude1 认可/vn ，/w 更是/d 对/p 青年人/n 的/ude1 鼓励/vn 。/w 同时/c ，/w 作为/p 一名/mq [中央/n 国家机关/n 青联/nis]/nt 的/ude1 委员/nnt ，/w 我会/r 继续/v 积极/ad 参加/v 各类/r [公益/n 活动/vn]/nz 。/w ”/w 他/rr 表示/v 今年/t 将/d 到/v 甘肃/ns 、/w 内蒙古/ns 、/w 新疆/ns 、/w 陕西/ns 等/udeng 医学/n [欠发达/nz 地区/n]/nz 参加/v [公益/n 活动/vn]/nz 。/w 
“/w [中华/nz 儿女/n]/nz [年度/n 人物/n]/nz ”/w 推介/v [公益/n 活动/vn]/nz 经/p [共青团/nis 中央/n]/nt 批准/v ，/w 由/p [中华/nz 全国/n 青年/n 联合会/nis]/nt 指导/vn ，/w 已经/d 举办/v 了/ule [四/m 届/q]/mq 。/w 
