18日/t 下午/t ，/w 广东省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 东莞/ns 代表团/n 开放/v 日/b ，/w 多家/mq 媒体/n 接连/d 抛出/v 了/ule “/w 东莞/ns 转型/vn 升级/vi ”/w 、/w “/w 欧林高/nr 、/w 吴湛辉/nr 等/udeng 官员/nnt 落马/vi ”/w 、/w “/w 东莞/ns 用工荒/nz ”/w 等/udeng 一系列/b [热点/n 问题/n]/nz ，/w [东莞/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 徐建华/nr 、/w 市长/nnt 袁宝成/nr 无/v 一/m 回避/v ，/w [二/m 人/n]/mq 联袂/d 逐一/d 解答/v 。/w 
严查/v 大案/n ，/w 让/v 官员/nnt 不/d 敢/v 腐/vg 
在/p 过去/vf 一年/mq 多/a 时间/n 里/f ，/w 东莞/ns 接连/d 有/vyou 几名/mq “/w 裸官/nz ”/w 落马/vi ，/w 像/v 吴湛辉/nr 、/w 欧林/nrf 高等/b ，/w 徐建华/nr 坦言/v 自己/rr 带队伍/nz 的/ude1 压力/n 大/a ，/w “/w 无论/c 谁/ry 当/p 书记/nnt ，/w 如果/c 没有/v 压力/n ，/w 那/rzv 就/d 不/d 称职/a 。/w ”/w 
徐建华/nr 表示/v ，/w 自己/rr 的/ude1 压力/n 来自/v [两/q 方面/n]/mq ：/w 首先/d ，/w 自己/rr 要/v 时刻/n 保持/v 廉洁自律/bl ，/w 敢于/v 做/v 表率/n ，/w “/w 打铁/vi 还要/d 自身/rr 硬/a ”/w 。/w 其次/c ，/w 虽然/c 吴湛辉/nr 、/w 欧林/nrf 高等/b 人/n 受到/v 了/ule 查处/v ，/w 自食其果/vl ，/w 但是/c 却/d 影响/vn 了/ule 整个/b 东莞/ns [干部/nnt 队伍/n]/nz 的/ude1 形象/n 。/w 
徐建华/nr 强调/v ，/w 只有/c 压力/n 还/d 不行/a ，/w 更/d 要/v 坚持/v 贯彻/vn 领导干部/nnt 选拔/v 任用/vn 的/ude1 条例/n 、/w 法规/n ，/w 教育/vn 、/w 监督/vn 、/w 管理/v 哪项/nz 都/d 不能/v 放松/vn 。/w “/w 东莞/ns 将/d 坚持/v 严肃查处/v [重大/a 案件/n]/nz ，/w 把/pba 权力/n 关/n 进/vf 制度/n 笼子/n 里/f ，/w 使/v 官员/nnt 不/d 敢/v 腐败/an ；/w 通过/p 有/vyou 针对性/n 强/a 的/ude1 教育/vn 防范/v 手段/n ，/w 让/v 干部/nnt 不想/v 去/vf 腐败/an 。/w ”/w 
GDP/x 预增/nz 9%/m ，/w 或/c 迎/v 拐点/gm 
自/p 改革开放/v 以来/f ，/w 东莞/ns 曾/d 有/vyou 过/uguo 连年/d GDP/x 增长/v 18.5%/m 的/ude1 神话/n ，/w 但/c 也/d 曾/d 有/vyou 过/uguo 2012年/t [第一/m 季度/n]/nz 1.3%/m 增速/n ，/w 全省/n 排名/vi 垫底/vi 的/ude1 尴尬/a ，/w “/w 未来/t 几年/mq ，/w 东莞/ns 将/d 争取/v 维持/vn GDP/x 增速/n 维持/v 在/p [9/m %/w 以上/f]/mq ，/w 实现/v [稳定/an 增长/v]/nz 。/w ”/w 徐建华/nr 感慨/v ，/w 经过/p 4年/t 的/ude1 卧薪尝胆/vl ，/w 东莞/ns 终于/d 看到/v 了/ule 转型/vn 升级/vi 的/ude1 拐点/gm 。/w 
自/p 2008年/t 以来/f ，/w 东莞/ns 曾/d 连续/a 4年/t GDP/x 增速/n 低于/v 全国/n 全省/n [平均/a 水平/n]/nz ，/w 但是/c 自/p 2012年/t [第一/m 季度/n]/nz 以来/f ，/w 东莞/ns 已/d 连续/a [7/m 个/q]/mq 季度/n GDP/x 增速/n 不断/d 提高/v ，/w 而/cc 据/p 省/n 统计局/nis 的/ude1 数字/n ，/w 2013年/t ，/w 东莞/ns GDP/x 增长/v 9.8%/m ，/w 高于/v 全省/n 的/ude1 8.5%/m 。/w 
徐建华/nr 表示/v ，/w 这个/rz 成绩/n “/w 东莞/ns 是/vshi 有/vyou 底气/n 的/ude1 ，/w 而且/c 有/vyou 把握/v 继续/v 保持/vn 下去/vf 。/w ”/w 今年/t [东莞市/ns 两会/n]/nt 的/ude1 [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 预计/v 2014年/t GDP/x 增长/v 9%/m 。/w “/w 通过/p 今年/t 巩固/v 住/vn ，/w 可以/v 说/v 是/vshi 2008年/t 经济危机/n 以来/f 的/ude1 转型/vn 升级/vi 的/ude1 沟坎/nz ，/w 东莞/ns 已/d 成功/a 迈过/v ，/w 迎来/v 新的/a 拐点/gm 。/w 9%/m 的/ude1 目标/n 略/d 高于/v 全省/n 目标/n ，/w 显示/v 出/vf 东莞/ns 作为/p [第二/m 梯队/n]/nt 的/ude1 城市/n ，/w 有/vyou 自己/rr 的/ude1 担当/v ，/w 不再/d 拖/v 全省/n 的/ude1 后腿/n 。/w ”/w 
东莞/ns 市长/nnt 袁宝成/nr 进一步/d 补充/vn 说/v ，/w 东莞/ns 近年来/dl 对/p 在/p 经济/n 存量/n 转型/vn 升级/vi 方面/n 做/v 了/ule 大量/m 工作/vn ，/w [外资/n 企业/n]/nz 的/ude1 研发中心/nis 从无到有/vl ，/w 目前/t 已有/v [600/m 多个/mq]/mq 。/w 近两年/qt 东莞/ns 引进/v [重大/a 项目/n]/nz [160/m 个/q]/mq ，/w 总投资/nz [2890/m 亿元/q]/mq ，/w 投产/vi 后/f 预计/v 新增/v 产值/n 可达/nz [8100/m 亿元/q]/mq 左右/f 。/w 
近两年/qt 东莞/ns 没/d 出现/v 用工荒/nz 
春节/t 后/f ，/w 即将/d 迎来/v 新/a 一轮/mq 用工/vn 高峰/n ，/w 东莞/ns 会/v 不会/v 出现/vn 用工荒/nz ？/w 徐建华/nr 坦然/a 地/ude2 说/v ，/w 他/rr 到/v 东莞/ns 执政/vi 两年/mq 以来/f ，/w 每年/r 都/d 担心/v 用工荒/nz ，/w 但/c 东莞/ns 用工/vn 情况/n 一直/d 比较/d 稳定/an ，/w 用工荒/nz 并未/d 出现/v 。/w 
“/w 根据/p [三/m 大/a]/mq 移动/v 公司/nis 的/ude1 统计/vn ，/w 每年/r 春节/t 前/f 有/vyou 300多万/m [手机/n 用户/n]/nz 从/p 东莞/ns 漫游/vn 回/v 江西/ns 、/w 湖南/ns 、/w 广西/ns 等/udeng 。/w 但/c 正月十五/t 之后/f ，/w 就/d 会/v 逐渐/d 漫游/vn 回/v 东莞/ns ，/w 虽然/c 他们/rr 不一定/nz 回到/v 原来/d 的/ude1 工厂/nis ，/w 但/c 至少/d 人/n 回来/v 了/ule ，/w 工人/nnt 总量/n 是/vshi 稳定/an 的/ude1 ，/w 他们/rr 就业/vn 之前/f 会/v 有一个/mq 比/p 选/v 的/ude1 过程/n 。/w ”/w 
徐建华/nr 同时/c 表示/v ，/w 随着/p 转型/vn 升级/vi ，/w 东莞/ns 的确/d 出现/v 了/ule 结构性/n 用工/vn 难/a ，/w “/w [产业/n 转型/vn 升级/vi]/nz 从/p 低端/nz 走向/v 高端/nz ，/w 而/cc 劳动力/n 技能/n 没有/v 同步/vn 升级/vi ，/w 适应/v 不/d 了/ule 新/a 岗位/n 、/w 新/a 生产线/n 。/w ”/w 同时/c 也/d 有/vyou 少数/m 中介/n 以/p 营利/vn 为/p 目的/n ，/w 把/pba 部分/n 劳动力/n 控制/vn 住/vi ，/w 造成/v 人/n 为/p 的/ude1 紧张/a 。/w 徐建华/nr 表示/v ，/w 东莞/ns 未来/t 将/d 加强/v [劳动力/n 市场/n]/nz 建设/vn ，/w 依法/d [规范/v 管理/vn]/nz ，/w 打击/v 违法/vn 劳动力/n 中介/n 。/w 
