人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月19日/t 电/n （/w 肖霈/nr 通讯员/nnt 陈奕彩/nr 、/w 潘昌鹏/nr ）/w 1月18日/t ，/w 在/p 三/m 沙/n 海域/n 执勤/vi 的/ude1 [海南/ns 边防/n 总队/nis]/nt 海警/nnd 三/m 支队/nis 的/ude1 官兵们/nnd 在/p 甲板/n 上/f 向/p [全国/n 人民/n]/nz 拜年/vi 。/w 
[每逢/v 佳节/n 倍/q 思亲/v]/nz ，/w 在/p 祖国/n 三/m 沙/n 永兴岛/ns 值班/vn 备勤/v 的/ude1 海警/nnd 三/m 支队/nis 官兵/nnd 仍然/d 坚守/v 在/p 海疆/n 一线/n ，/w 为/p 维和/vn 护/v 祖国/n 的/ude1 [海洋/n 权益/n]/nz ，/w 忠实/a 地/ude2 履行/v 着/uzhe 自己/rr 的/ude1 使命/n 职责/n ，/w 舍/v 小/a 家/q 顾/v 大家/rr ，/w 巡逻/vn 执勤/vi 在/p 祖国/n 的/ude1 海防/ns 一线/n 。/w 值此/nz 新春佳节/nz 之际/f ，/w 驻/v 祖国/n 最南端/nz 的/ude1 海警/nnd 官兵/nnd 向/p [全国/n 人民/n]/nz 拜年/vi ：/w 祝/v 我们/rr 的/ude1 祖国/n 繁荣昌盛/vl ！/w 祝/v [全国/n 人民/n]/nz 新春/t 快乐/a ，/w 幸福/a 安康/an ！/w 
