人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月19日/t 电/n （/w 肖霈/nr 通讯员/nnt 赵静/nr ）/w 人民网/nz 海南/ns 视窗/n 获悉/v ，/w [海南/ns 文昌/ns]/ns 将/d 于/p 1月22日/t 举办/v 2014/m 欢迎/v 您/rr 到/v 琼/b 北/f （/w 文昌/ns ）/w 过/uguo 大年/n 活动/vn ，/w 依托/v 琼/b 北/f 旅游/vn 优势/n ，/w 做/v 旺/a 春季/t [旅游/vn 市场/n]/nz ，/w 提升/v 航天/n 文昌/ns 、/w 魅力/n 侨乡/n [旅游/vn 城市/n]/nz 品牌/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 2014/m 欢迎/v 您/rr 到/v 琼/b 北/f （/w 文昌/ns ）/w 过/uguo 大年/n [启动/v 仪式/n]/nz 将/d 于/p 1月22日/t 在/p 东路/n 葫芦村/ns [八/m 队/n]/mq 举行/v 。/w [启动/v 仪式/n]/nz 后/f ，/w 将/d 进行/vn 乡村/n 年/qt 货/n [交易/vn 市场/n]/nz 大/a 展销/vn ，/w [锦山/nz 牛肉干/nf]/nf 、/w 重兴/nz 猪肉/nf 干/v 、/w 龙泉/ns 文昌鸡/nf 、/w 凤/ng 会/v 糯米/nf 花/n 、/w 包装/n 椰子饭/nz 、/w 东路/n 水芹菜/nz 、/w 文昌/ns [特色/n 小吃/n]/nz （/w 香/a 煎/v 饺子/nf ，/w 糖/n 贡/vg ，/w 经/p 果/ng ，/w 糯米/nf 吧/y ，/w 煎堆/nf ，/w 糟粕醋/nz ，/w 海南粉/nf ）/w 、/w 全美/n 地瓜/n 、/w 东路/n 葫芦瓜/nz 等/udeng 特色/n 文昌/ns 乡村/n 年/qt 货/n 将/d 让/v 游客/n 体验/v 文昌/ns 独特/a 的/ude1 年/qt 味/ng 。/w 
与此同时/c ，/w 乡村/n 春联/n 大/a 派/v 送/v 、/w 书画/n 大/a 比拼/nz ，/w 体验/v 葫芦/n 民宿/nz 、/w 品尝/v 葫芦/n 宴/ng ，/w 骑行/nz 体验/v 琼/b 北/f 航天/n 文昌/ns 生态/n 之旅/nz 产品/n （/w [航天/n 育种/vn]/nz 基地/nis 、/w 葫芦村/ns ）/w 等/udeng 活动/vn 都/d 将/d 在/p 文昌/ns 举行/v 。/w 
