编者按/n ：/w 2013年/t ，/w [海南省/ns 政府/nis]/nto 承诺/vn 为/p 群众/n 落实/v “/w 十大/mq 民生/n 实事/n ”/w ，/w 内容/n 涵盖/v 医疗/n 、/w 教育/vn 、/w 扶贫/vn 、/w [保障性/n 住房/n]/nz 、/w [社会/n 保障/vn]/nz 、/w 就业/vn 、/w 安全/an 饮水/n 、/w 砂土/n 路/n 建设/vn 等/udeng [诸多/m 方面/n]/mq 。/w 人民网/nz 海南/ns 视窗/n 现/tg 对/p 这些/rz “/w 民生/n 实事/n ”/w 的/ude1 落实/vn 、/w 进展/vn 情况/n 进行/vn 盘点/vn ，/w 总结/v 相关/vn 落实/v 情况/n ，/w 敬请/v 关注/vn 。/w 
人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月19日/t 电/n （/w 记者/nnt 吴声婧/nr ）/w “/w 封顶/vi 了/ule 。/w ”/w 1月15日/t ，/w [昌江/ns 黎族/nz 自治县/n]/ns 石碌镇/ns 的/ude1 老郑/nz 带着/vn 快/a [3/m 岁/qt]/mq 的/ude1 孙子/n 在家/vi 门口/s 玩耍/vi ，/w 看着/v 不远处/s 已经/d 封顶/vi 的/ude1 [石碌镇/ns 中心/nis 幼儿园/nis]/nt ，/w 老郑/nz 心里/s 很/d 高兴/a ：/w 今年/t 秋天/t 孙子/n 就/d 能/v 在/p 这里/rzs 上学/vi 了/ule ，/w 自己/rr 只要/c 走/v [几/d 分钟/qt]/mq 就/d 能/v 接送/vn 孙子/n ，/w 多/a 方便/a 。/w 
新建/v 的/ude1 [石碌镇/ns 中心/nis 幼儿园/nis]/nt 是/vshi 2013年/t [昌江/ns 黎族/nz 自治县/n 教育局/nis]/nt 为民/v 办实事/nz 的/ude1 项目/n 之一/rz 。/w 2013年/t ，/w 海南/ns 共/d 新建/v 、/w 改扩建/vn 公办/b 乡镇/n 幼儿园/nis [51/m 所/usuo]/mq ，/w 新增/v 幼儿园/nis 学位/n [18555/m 个/q]/mq 。/w 同时/c ，/w 继续/v 加大/v 对/p 教育/v 领域/n 的/ude1 投入/vn ，/w 免除/v 全省/n [16/m ./w 5/m 万名/q]/mq 中/f 职/ng 在校学生/nnd 学费/n 。/w 
新增/v 学位/n [18555/m 个/q]/mq 多个/mq 乡镇/n 儿童/n 可/v [就近/d 入学/vi]/nz 
[2013/m 年年/d]/mq 初/f ，/w [海南/ns 省委/nis]/nto 、/w 省政府/n 将/d “/w 计划/n 立项/vi 新建/v 、/w 改扩建/vn 公办/b 乡镇/n 幼儿园/nis [51/m 所/usuo]/mq ；/w 新增/v 幼儿园/nis 学位/n [1/m ./w 5/m 万/d 个/q]/mq ；/w 免除/v 全省/n [16/m ./w 5/m 万名/q]/mq 中/f 职/ng 在校学生/nnd 学费/n ”/w 纳入/v 2013年/t 十项/mq 民生/n 实事/n 事项/n 。/w 
[石碌镇/ns 中心/nis 幼儿园/nis]/nt ，/w 是/vshi 海南省/ns 2013年/t 新建/v 、/w 改扩建/vn [51/m 所/usuo]/mq 公办/b 乡镇/n 幼儿园/nis 中/f 的/ude1 [一/d 所/usuo]/mq 。/w 记者/nnt 日前/t 从/p [海南省/ns 教育厅/nis]/nt 了解到/v ，/w 这/rzv [51/m 所/usuo]/mq 公办/b 乡镇/n 幼儿园/nis 覆盖/v 了/ule 除/p 三亚/ns 、/w 三/m 沙/n 之外/f 的/ude1 其他/rzv [17/m 个/q]/mq 市县/n 。/w 
目前/t ，/w 澄迈/ns 、/w 乐东/nz 等/udeng 市县/n 的/ude1 [8/m 个/q]/mq 项目/n 已/d 竣工/vi ；/w 白沙/ns 、/w 万宁/ns 等/udeng 市县/n 的/ude1 [11/m 个/q]/mq 项目/n 已/d 主体/n 封顶/vi ，/w 琼中/ns 、/w 文昌/ns 等/udeng 市县/n 的/ude1 [32/m 个/q]/mq 项目/n 正在/d 加紧/vd 施工/vn 。/w [海南省/ns 教育厅/nis]/nt 正/d 督促/v 各/rz 市县/n 进一步/d 加快/v 公办/b 乡镇/n 中心/nis 幼儿园/nis [项目/n 建设/vn]/nz ，/w 项目/n 总体/n 进展/vn 顺利/ad 。/w 此外/c ，/w 2013年/t 新增/v 幼儿园/nis 学位/n [18555/m 个/q]/mq 。/w 
据/p 了解/v ，/w 为了/p 推动/v 全省/n 公办/b 乡镇/n 幼儿园/nis 的/ude1 建设/vn ，/w [海南省/ns 教育厅/nis]/nt 建立/v 了/ule [建设/vn 项目/n]/nz 定期/d [通报/v 制度/n]/nz ，/w 从/p 2013年5月/t 起/vf ，/w 每个/r 月/n 编发/v 一期/b 公办/b 乡镇/n 幼儿园/nis 建设/vn 的/ude1 工作/vn 简报/n ，/w 并且/c 采取/v 多种/m 督查/v 机制/n ，/w 加大/v [督促/v 检查/vn]/nz 力度/n 。/w 
2013年/t 是/vshi 第一轮/mq 学前教育/n 改革/vn 和/cc 发展/vn 三年/t [行动/vn 计划/n]/nz 的/ude1 [收官/v 之/uzhi 年/qt]/nz ，/w 海南省/ns 以/p [学前教育/n 三/m 年/qt 行动/vn 计划/n]/nz 为/p 抓手/n ，/w 不断/d 加大/v 学前教育/n 投入/v ，/w 大力/d 改善/v 办/v 园/ng 条件/n ，/w 大力/d 建设/vn 公办/b 乡镇/n 中心/nis 幼儿园/nis 和/cc 农村/n 幼儿园/nis ，/w 3年/t 共/d 建设/vn 了/ule [155/m 所/usuo]/mq 公办/b 乡镇/n 中心/nis 幼儿园/nis ，/w 很大/d 程度/n 上/f 缓解/v 了/ule 广大/b 农村/n 幼儿/n “/w 入园难/nz ”/w 、/w “/w 入/v 园/ng 贵/a ”/w 的/ude1 问题/n 。/w 
据统计/nz ，/w 2013年/t 全省/n 共有/v 幼儿园/nis [1596/m 所/usuo]/mq ，/w 比/p 2010年/t 增加/v [591/m 所/usuo]/mq ；/w 在/p 园/ng 幼儿/n [29/m ./w 9/m 万/d 人/n]/mq ，/w 比/p 2010年/t 增加/v [11/m ./w 7/m 万/d 人/n]/mq ；/w 学前教育/n 三年/t [毛/n 入/v 园/ng 率/v]/nz 预计/v 达到/v 69.8%/m ，/w 比/p 2010年/t 的/ude1 47.8%/m 提高/v [22/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 2013年/t 全省/n 共有/v [公办/b 幼儿园/nis]/nt [171/m 所/usuo]/mq ，/w 比/p 2010年/t 的/ude1 [93/m 所/usuo]/mq 增加/v [78/m 所/usuo]/mq ，/w 在/p 园/ng 幼儿/n [6/m ./w 4/m 万/d 人/n]/mq ，/w 占/v 全省/n 在/p 园/ng 幼儿/n 数/n 的/ude1 21%/m ；/w [民办/b 幼儿园/nis]/nz [1425/m 所/usuo]/mq 、/w 在/p 园/ng 幼儿/n [23/m ./w 5/m 万/d 人/n]/mq 。/w 
投入/v [3/m ./w 4/m 亿元/q]/mq 为/p 16.5万/m 中职生/nz 免/v 学费/n 
从/p 2013年/t 春季/t 学期/n 开始/v ，/w 海南/ns 正式/ad 启动/v 中/f 职/ng 免/v 学费/n 政策/n ，/w 春季/t 学期/n 免/v 学费/n 的/ude1 人数/n 为/p [16/m ./w 5/m 万/d 人/n]/mq 。/w 
海南省/ns 自/p 2007年/t 实施/v [中/f 职/ng 教育/vn]/nz 免/v 学费/n 政策/n 以来/f ，/w 不断/d 扩大/v 中/f 职/ng 免/v 学费/n 范围/n ，/w 逐年/d 完善/v 中/f 职/ng 免/v 学费/n 政策/n 。/w 2007年/t 至/p 2012年/t ，/w 全省/n 投入/v 免/v 学费/n 资金/n [5/m ./w 33/m 亿元/q]/mq ，/w 其中/rz [中央/n 财政/n]/nz 投入/v [1/m ./w 69/m 亿元/q]/mq ，/w 省级/b [财政/n 投入/v]/nz [3/m ./w 15/m 亿元/q]/mq ，/w 市县/n [财政/n 投入/v]/nz [0/m ./w 49/m 亿元/q]/mq ，/w 享受/v 免/v 学费/n 中/f 职/ng 学生/nnt 累计/vd 达/v [29/m ./w 1/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 
而/cc 2013年/t ，/w 全省/n 所有/b [中等/b 职业/n 教育/vn]/nz 全日制/n 正式/ad 学籍/n 在校学生/nnd 全部/m 免除/v 学费/n ，/w 全日制/n 正式/ad 学籍/n [涉农/vn 专业/n]/nz 一/m 、/w [二/m 年级/n]/mq 在校学生/nnd 免除/v 住宿费/n 和/cc 教材/n 费/n ，/w “/w 村官/nnd 班/n ”/w 学生/nnt 免除/v 学费/n 。/w 
据/p [海南省/ns 教育厅/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 为/p 确保/v 中/f 职/ng 免/v 学费/n 后/f ，/w 学校/nis 既/c 不再/d 收取/v 学生/nnt 学费/n ，/w 又/d 能/v 保证/vn [中/f 职/ng 学校/nis]/nz 有/vyou 充足/a 的/ude1 日常/b 运转/vi 经费/n ，/w 该/rz 厅/n 经过/p 和/cc 省/n 财政厅/nis 沟通/v 协商/vn 后/f ，/w 决定/v 将/d 原来/d 中/f 职/ng 免/v 学费/n 补助/v 资金/n “/w 先/d 申报/vn 、/w 审核/vn 免/v 学费/n 人数/n ，/w 再/d 下达/v 免/v 学费/n 补助/v 资金/n ”/w 的/ude1 资金/n 下达/v 模式/n 改变/v 为/p “/w 先/d 在/p 年初/t 提前/vd 下达/v 全年/n 的/ude1 免/v 学费/n 补助/v 资金/n ，/w 再/d 根据/p 申报/vn 、/w 审核/vn 的/ude1 免/v 学费/n 人数/n 进行/vn [资金/n 结算/vn]/nz ”/w 的/ude1 模式/n 。/w 
据统计/nz ，/w 2013年/t ，/w 海南省/ns 共/d 安排/v 中/f 职/ng 免/v 学费/n 补助/v 资金/n 约/d [3/m ./w 4/m 亿元/q]/mq ，/w 其中/rz 中央/n 资金/n 近/a [1/m 亿元/q]/mq ，/w 省/n [财政/n 资金/n]/nz 约/d [2/m ./w 2/m 亿元/q]/mq ，/w 市县/n [财政/n 资金/n]/nz 2600多万元/m 。/w 
