[民营/b 企业家/nnt]/nnd 代表/nnt 向/p [广州/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 提议/v 
—/w —/w 长假/n 浪费/v 大/a 能否/v 改/v 年假/n 
长假/n 对/p 企业/n 发展/vn 不利/a 、/w [劳动力/n 成本/n]/nz 高/a …/w …/w [昨天/t 下午/t]/nz 的/ude1 [广州/ns 代表团/n 一组/mq]/nt 分组/vn 讨论/v 上/f ，/w [民营/b 企业家/nnt]/nnd 代表/nnt 探讨/v 如何/ryv 为/p [民营/b 企业/n]/nz 创造/v 良好/a 的/ude1 营/n 商/v 环境/n ，/w 纷纷/d 向/p 省/n 人大代表/nnt 、/w [广州/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 万庆良/nr 大/a 吐/v 苦水/n 。/w 
日前/t ，/w 全国/n 假日办/nz 公布/v 了/ule [法定/b 节假日/t]/nz 安排/v ，/w 对此/d ，/w [全国/n 人大代表/nnt]/nnt 、/w [广州市/ns 工商联/nis]/nt 主席/nnt 袁志敏/nr 大/a 吐/v 苦水/n ：/w “/w 我们/rr 做/v 企业/n 的/ude1 最/d 怕/v 的/ude1 就是/v 放/v 长假/n ，/w 尤其/d 是/vshi 过年/vi 前/f ，/w 工人们/nz 都/d ‘/w 跑/v ’/w 了/ule ，/w 货/n 发/v 不/d 出去/vf ，/w 这个/rz 月/n 我/rr 想/v 创/v 业绩/n 新高/n ，/w 但/c 26日/t 就/d 找/v 不到/v 工人/nnt 。/w ”/w 
袁志敏/nr 介绍/v ，/w 他/rr 的/ude1 公司/nis 有/vyou 将近/d [5000/m 名/q]/mq 员工/n ，/w 每年/r 按/p CPI/x [增长/v 速度/n]/nz 的/ude1 [1/m ./w 5/m 倍/q]/mq 增加/v 工资/n 。/w “/w 公司员工/nnd 从/p 4500多人/m 增加/v 到/v 4800多人/m ，/w 只/d 增加/v 了/ule 200多人/m ，/w 赚/v 的/ude1 钱/n 都/d 发给/v 他们/rr 了/ule ，/w 公司/nis 没/d 剩下/v 多少/ry 。/w ”/w 
袁志敏/nr 表示/v ，/w 企业/n 都会/n 安排/v 员工/n 休/v 年假/n ，/w 建议/n 政府/nis 只/d 需要/v 规定/n 职工/nnt 年假/n 的/ude1 天数/n 即可/v ，/w 让/v 企业/n 和/cc 员工/n 去/vf 安排/v 具体/a 何时/ryt 休假/vi ，/w 比如/v 规定/n 每年/r 必须/d 有/vyou [70/m 天/qt]/mq 或/c [80/m 天/qt]/mq 假期/t 。/w 
省/n 人大代表/nnt 、/w 富/vg 宝/n [信息/n 公司/nis 董事局/nis]/nt 主席/nnt 陈怀德/nr 表示/v ，/w 过去/vf 没有/v “/w 五一/m ”/w 长假/n 、/w “/w 十一/m ”/w 长假/n 时/ng ，/w [社会/n 资源/n]/nz 利用/v 很/d 均等/vi ，/w 而/cc 如今/t ，/w 放/v 长假/n 对/p [社会/n 资源/n]/nz 的/ude1 浪费/vn 是/vshi 巨大/a 的/ude1 ，/w 有时候/d 是/vshi 巨大/a 的/ude1 破坏/vn 。/w 
因此/c ，/w 袁志敏/nr 、/w 陈怀德/nr 等/udeng 代表/nnt 建议/n ，/w 广州/ns 试行/v 取消/vn 长假/n ，/w 让/v [公民/n 自由/a]/nz 休假/vi ，/w 将/d 企业/n 和/cc 员工/n 需求/n 结合/v 起来/vf 安排/v 法定/b 休假/vi 假期/t 。/w 
