日前/t ，/w 电影演员/nnd 汤唯/nr 被/pbei 骗/v [21/m 万元/q]/mq ，/w 一时/d 在/p 网上/s 成为/v 关注/vn 热点/n 。/w 有/vyou 网友/n 惊呼/v ：/w 女神/n 很萌/nz 很/d 单纯/a ，/w 还有/v 的/ude1 感叹/vn 这个/rz 头条/n 来得/vi 太/d 不/d 值/n 。/w 其实/d ，/w 现实/n 中/f 遭遇/v 骗局/n ，/w 损失/n 钱财/n 的/ude1 不光/c 汤唯/nr 一个/mq ，/w 下面/f 就/d 来/vf 盘点/vn 曾经/d 被/pbei 骗/v 损失/n 钱财/n 的/ude1 明星/nnd 。/w 
王丽坤/nr 被/pbei 骗/v 191万/m 
日前/t 爆出/v ，/w [奥运/n 冠军/nnt]/nz 肖钦/nr 的/ude1 前女友/nz 王/n 某/rz 因/p 诈骗罪/n 被/pbei 判处/v 无期徒刑/n 。/w 王/n 某/rz 以/p 能/v 帮/v 人/n 买/v 到/v 低价/n 房/n 和/cc 汽车/n 为/p 由/p ，/w 诈骗/v 罗雪娟/nr 、/w 王丽坤/nr 等/udeng 多/a 名/q 文体/n 明星/nnd 共计/v 5800余万元/m 人民币/n 、/w 200余万元/m 港币/n 。/w 而/cc 据/p 警方/n 查证/v ，/w 王丽坤/nr 被/pbei 王/n 某/rz 骗走/nz [191/m ./w 8/m 万元/q]/mq ，/w 王丽坤/nr 直到/v 知道/v 王/n 某/rz 被/pbei 抓/v 才/d 报案/vi 。/w 日前/t 被/pbei 问/v 此事/r ，/w 王丽坤/nr 显然/ad 有些/rz 尴尬/a ，/w 她/rr 简短/a 回应/vn 道/qv ：/w “/w 这个/rz 事情/n 还/d 在/p 走/v [司法/n 程序/n]/nz ，/w 等/udeng 结果/n 吧/y ！/w ”/w 
成龙/nr 被/pbei 骗/v 300万/m 
孟广美/nr 被/pbei 骗/v 4亿/m 
知名/a 艺人/nnt 孟广美/nr 曾/d 被/pbei 前男友/nz 骗/v 得/ude3 倾家荡产/al ，/w 一度/d 靠/v 租房/v 度日/vi ，/w 据悉/v ，/w 当年/t 她/rr 与/cc 意大利/nsf 前男友/nz 认识/v 11年/t ，/w 恋爱/vi 5年/t ，/w 恋爱/vi 期间/f ，/w 她/rr 开始/v 找/v 前男友/nz 投资/vn ，/w 把/pba 自己/rr 的/ude1 全部/m 身家/n 加上/v 妈妈/n 、/w 哥哥/n 和/cc 弟弟/n 的/ude1 钱/n 合计/v [4/m 个/q]/mq [亿/m 全部/m 投/v]/mq 了/ule 进去/vf ，/w 岂/d 料/n ，/w 男友/n 被/pbei 爆出/v 诈骗/vn 案/ng ，/w 包括/v 孟广美/nr 在/p 内/f ，/w 他/rr 涉嫌/v 诈骗/vn 的/ude1 金额/n 居然/d 高达/v 15亿/m 人民币/n 之/uzhi 多/a ，/w 全部/m 身家/n 打/v 了/ule 水漂/n 的/ude1 孟广美/nr 不得不/d 再次/d 复出/v 演戏/vi 赚钱/v 养家/vi 。/w 
陈百祥/nr 被/pbei 骗/v 4千万/m 
2009年2月27日/t 媒体/n 爆出/v 陈百祥/nr 因/p 内地/n 富豪/n 吴志剑/nr 被/pbei 控/v 涉嫌/vn [非法/b 经营/vn]/nz [股票/n 买卖/vn]/nz ，/w 导致/v 被/pbei 骗/v [4/m 千万/m 港元/q]/mq ，/w 曾/d 涉及/v [合同/n 诈骗/vn]/nz 被/pbei 判处/v 17年/t 的/ude1 富豪/n 吴志剑/nr ，/w 涉嫌/v 未经/d [国家/n 证/n 监/vg]/nt 部门/n 批准/v [非法/b 经营/vn]/nz [股票/n 买卖/vn]/nz ，/w 吴氏/nz 父子/n 2009年2月26日/t 于/p 深圳/ns 受审/vi 时/ng ，/w 爆出/v 涉案/vn 骗/v 款/q 高达/v [6200/m 万元/q]/mq 人民币/n ，/w 受害人/n 更/d 包括/v 艺人/nnt 陈百祥/nr 。/w 涉案/v 公司/nis 委托/v 陈百祥/nr 在/p 港/n 协助/v [买壳/v 上市/vn]/nz ，/w 陈百祥/nr 被/pbei 骗/v 资金/n 高达/v [4/m 千万/m 港元/q]/mq 。/w 
李冰冰/nr 被/pbei 骗/v 10多万/m 
李冰冰/nr 曾/d 坦言/v 自己/rr 被/pbei 朋友/n 骗/v ，/w 她/rr 听/v 朋友/n 之/uzhi 言/v 花/n 了/ule 十几万/m 购置/v 了/ule 一套/mq 包括/v 桌子/n 、/w 柜子/n 、/w 椅子/n 在/p 内/f 的/ude1 烂/a 家具/n ，/w “/w 当时/t 是/vshi 朋友/n 介绍/v 的/ude1 ，/w 说/v 是/vshi 国外/s 进口/vn 的/ude1 家具/n ，/w 采用/v 上/f 等/udeng 木料/n ，/w 保证/v 不/d 变形/vi 不/d 褪色/vi ，/w 可是/c 买回/vf 家用/b 了/ule 不到/v 一个/mq 月/n ，/w 问题/n 就/d 一大把/nz ，/w 甚至/d 桌子/n 都/d 放/v 不平/a ，/w 有/vyou 一条/mq 桌子/n 腿/n 也/d 变形/vi 了/ule ”/w ，/w 但是/c 因为/c 这套/r 家具/n 是/vshi 好朋友/nz 介绍/v 的/ude1 ，/w 也/d 不好/a 去/vf 多/a 说什么/nz ，/w 只好/d 吃/v 个/q 哑巴亏/n 自认倒霉/l 。/w 
吕良伟/nr 被/pbei 骗/v 2千多万/m 
吕良伟/nr 转型/vn 经商/vi 后/f ，/w 曾经/d 在/p 2005年/t 斥资/v [二/m 千/m 多/a 万/d 港元/q]/mq 投资/v 台湾/ns 一间/mq 涂料/n 公司/nis ，/w 但是/c 此间/rzs 涂料/n 公司/nis 开业/vi 后/f 不久/d 便/d 被/pbei [台湾/ns 刑事/b 局/n]/nt 揭发/v 全部/m 资金/n 已/d 被/pbei 人/n 掏空/v ，/w 成/v 了/ule 一间/mq [空壳/n 公司/nis]/nz ，/w [台湾/ns 刑事/b 局/n]/nt 拘捕/v 了/ule 案/ng 中/f 的/ude1 [6/m 名/q]/mq 幕后/s 黑手/n ，/w 并且/c 以/p “/w 背信/nz 、/w 侵占/v 、/w [伪造/v 文书/nnt]/nz 、/w 欺诈/vn 和/cc 违反/v 《/w 公司法/n 》/w ”/w 等/udeng 罪名/n 将/d [6/m 人/n]/mq 告/v 上/f 法庭/nis ，/w 而/cc 吕良伟/nr 因为/c 看好/v 该/rz 公司/nis 的/ude1 前景/n ，/w 从而/c 投资/vn 了/ule [一/d 亿/m 多元/b]/mq 新台币/nz (/w 兑/v 港币/n 超过/v [二/m 千/m 万元/q]/mq )/w ，/w 未/d 料/n 却/d [一/d 脚/n]/mq 踩/v 进/vn 早已/d 设/v 好/a 的/ude1 圈套/n 内/f 。/w 
金巧巧/nr 被/pbei 骗/v 700万/m 
2005年/t ，/w 金巧巧/nr 的/ude1 父亲/n 在/p 唐山/ns 的/ude1 一位/mq 朋友/n 提出/v 向/p 他们/rr 家里/s 借钱/vi ，/w 接下来/vl 的/ude1 两/m 年间/n ，/w 这位/r “/w 朋友/n ”/w 先后/d 以/p 各种/rz 理由/n 分/qt [四/m 五/m 次/qv]/mq 共/d 从/p 金巧巧/nr 的/ude1 爸爸/n 手中/s 借/v 走/v 了/ule 700多万/m ，/w 后来/t 才/d 知道/v 那个/rz 人/n 把/pba 这些/rz 钱/n 全/a 拿/v 去/vf 赌博/vi ，/w 而且/c 早已/d 是/vshi 输/v 得/ude3 干干净净/z ，/w 借/v 了/ule 好/a 几百万/m 居然/d 没有/v 识破/v 骗局/n ，/w 真是/d 目/ng 瞎了/v 。/w 
曹曦文/nr 被/pbei 骗/v 数百万/m 
内地/n 知名/a 女演员/nnd 曹曦文/nr 曾/d 发/v 微博/n 称/v 被/pbei 制片人/nnt 骗走/nz 上/f 百万/m ，/w 同时/c 她/rr 还/d 在/p 微博/n 发出/v “/w [网络/n 通缉令/n]/nz ”/w ，/w 望/v 网友/n 们/k 助/v 其/rz 寻找/v 一个/mq 骗子/n 制片人/nnt ，/w 曹曦文/nr 不仅/c 曝光/vi 了/ule 香港/ns 籍/ng 骗子/n 制片人/nnt 的/ude1 姓名/n 照片/n 和/cc 微博/n ，/w 还/d 揭露/v 其/rz 打着/v 制片人/nnt 幌子/n 混迹/v 娱乐圈/nz [骗财/nz 骗色/nz]/nz ，/w 骗取/v 亲友/n 数百万/m 的/ude1 恶劣/a 事实/n 。/w 贪/v 上/f 这样/rzv 的/ude1 制片人/nnt ，/w 曹曦文/nr 只能/v 自认倒霉/l 。/w 
周惠/nr 被/pbei 骗/v 600万/m 
1999年/t ，/w 周惠/nr 被/pbei 音乐人/nnt 兼/v 制作人/nnt 季忠平/nr 挖掘/v ，/w 这位/r 捧/v 红/a 苏永康/nr 、/w 齐秦/nr 等/udeng 众多/a 歌手/nnt 的/ude1 制作人/nnt ，/w 短短/z 一年/mq 时间/n ，/w 迅速/ad 把/pba 周惠/nr 推/v 上/f 了/ule 一线/n 女歌手/nnd 行列/n 。/w 然而/c 2003年/t ，/w 季忠平/nr 私自/d 把/pba 周惠/nr 转卖/v 签/v 给/p 其他/rzv 唱片公司/nis ，/w 并且/c 隐瞒/v 周惠/nr 从/p 中/f 拿走/v 了/ule 转会/v 所得/n 的/ude1 600万/m 资金/n 。/w 随后/d ，/w 唱片公司/nis 以/p 资金/n 被/pbei 卷/q 为/p 由/p 拒绝/v 给/p 周惠发/nr 片/q 。/w 因为/c 资金/n 的/ude1 问题/n ，/w 周惠/nr 一度/d 沉寂/z 了/ule 四年/t 时间/n ，/w 从而/c 人气/n 大跌/v ，/w 错失/v 继续/v 爆/vn 红/a 的/ude1 大好/a 机会/n ，/w [今/tg 时/ng 今日/t]/nz ，/w 周惠已/nr 渐渐/d 被/pbei 乐坛/n 边缘化/v 。/w 
