人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月19日/t 电/n （/w 肖霈/nr ）/w 1月18日/t 上午/t ，/w 海口/ns 亲子/nz 狂欢节/n 在/p 海口/ns [世纪/n 公园/n]/nz 开启/v ，/w 活动/vn 为期/vi [23/m 天/qt]/mq ，/w 从/p 1月18日/t 持续/vd 至/p 2月9日/t ，/w 让/v 孩子们/nz 不/d 出/vf 市区/s 就/d 能/v 感受/vn 如/v “/w 迪士尼/nrf ”/w 般/uyy 的/ude1 欢乐/a 。/w 
据/p 了解/v ，/w 海口/ns 亲子/nz 狂欢节/n 延续/v 了/ule “/w 三/m 艾/nz 嘉年华/n ?/w 亲子/nz 狂欢节/n ”/w 寓教于乐/vl 、/w [亲子/nz 互动/vn]/nz 等/udeng 特点/n ，/w 历时/vi [三/m 个/q]/mq 多/a 月/n 的/ude1 精心/ad 准备/v ，/w 增加/v 了/ule 更为/d 丰富/a 有趣/a 的/ude1 [主题/n 活动/vn]/nz 和/cc 多元/b 细致/a 的/ude1 服务/vn 功能/n 。/w 活动/vn 集/q 大型/b 亲子/nz 游艺/n 、/w 节日/n 休闲/vn 、/w 娱乐/vn 于/p 一体/n ，/w 首/q 日/b 接待/v 市民/n 游客/n 近/a [万/d 人次/qv]/mq ，/w 参加/v 此次/rz 活动/vn 的/ude1 还有/v 来自/v 市/n 福利院/nis 及/cc 部分/n 贫困/a 农民工/nnd 的/ude1 适龄/b 子女/n 。/w 
组委会/nis 负责人/nnt 表示/v ，/w 狂欢节/n 历时/vi [三/m 个/q]/mq 多/a 月/n 的/ude1 准备/vn ，/w 将/d 益智/v 、/w 早教/nz 、/w 健体/nz 与/cc 亲子/nz 娱乐/vn 结合/v 。/w 在/p 恐龙/n 乐园/n ，/w 与/cc 会/v 动/vn 会/v 叫/vi 的/ude1 “/w 恐龙/n ”/w 亲密/a 接触/v ；/w 在/p 儿童/n 驾校/nis ，/w 与/cc 家长/n 一起/s 驾驶/v ，/w 领取/v “/w 驾照/n ”/w ；/w 在/p 大型/b 充气/vn 多/a 赛道/n 大冲/nz 关中/ns ，/w 展开/v 难度/n 不等/vi 的/ude1 挑战/vn ；/w 身体/n 随着/p 转盘/n 一起/s 旋转/vi 跳动/vi ，/w 仿佛/d 被/pbei 抛/v 入/v 空中/s 的/ude1 阿拉丁/nrf 魔盘/nz ；/w 在/p 碰撞/vn 、/w 追逐/v 中/f 相互/d 射击/vn ，/w 一旦/d 被/pbei 击中/v 还/d 会/v 遭到/v 车顶/n 海绵/n 大锤/nz 痛击/v 的/ude1 激光/n 战车/n …/w …/w 一系列/b 丰富多彩/vl 的/ude1 活动/vn ，/w 能/v 让/v 家长/n 们/k 都/d 回到/v 童年/t ，/w 成为/v 活动/vn 的/ude1 又/d 一/m 主角/nnt 。/w 
据悉/v ，/w 本次/r 亲子/nz 狂欢节/n 由/p 共青团/nis [海口市/ns 委员会/nis]/nt 和/cc [海口市/ns 会展/n 局/n]/nt 共同/d 支持/v ，/w 海口/ns 艾特蓝/nr 文化/n 主办/v ，/w 天津/ns 三/m 艾/nz 游乐园/n [投资/vn 管理/vn]/nz 有限公司/nis 承办/v 。/w 
