浙江/ns 率先/d 实施/v “/w 单独/d 两/m 孩/ng ”/w 政策/n 并/cc 充分/ad 考虑/v 人性化/vn 
部分/n 违规/vn “/w 抢/v 孕/vg ”/w 者/k 可以/v 补办/v 相关/vn 手续/n 
[浙江省/ns 人大常委会/nis]/nt 17日/t 发布/v 公告/n 称/v ，/w [浙江省/ns 人大常委会/nis]/nt 审议/v 通过/p 《/w [浙江省/ns 人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 关于/p 修改/v 〈/w [浙江省/ns 人口/n 与/cc 计划生育/n 条例/n]/nz 〉/w [第/m 十九/m 条/q]/mq 的/ude1 决定/vn 》/w ，/w 自/p 17日/t 起/vf “/w 单独/d 两/m 孩/ng ”/w 政策/n 生效/vi 。/w 
政策/n 生效/vi 后/f ，/w 对/p 政策/n 出台/vi 前/f 已经/d 违规/vn 怀孕/vi 的/ude1 单独/d 夫妇/n 有/vyou 何/ry 影响/vn ？/w 有/vyou 多少/ry “/w 单独/d ”/w 夫妇/n 愿意/v 生/vn 二/m 孩/ng ？/w 对/p [人口/n 构成/v]/nz 会/v 产生/vn 哪些/ry 影响/vn ？/w 
今年/t 上半年/t 可/v 补/v 手续/n 
18日/t ，/w 浙江省/ns 对/p 该/rz 政策/n 的/ude1 执行/vn 进行/vn 部署/vn ，/w 并/cc 明确/a ：/w 在/p 1月17/t 日前/t “/w 单独/d ”/w 夫妇/n 违法/vn 生育/vn 两/m 孩/ng ，/w 同时/c [社会/n 抚养费/n]/nz 征收/v 决定书/n 已经/d 送达/v 的/ude1 ，/w 决定/v 继续/v 有效/a ；/w 决定书/n 还/d 未/d 送达/v 的/ude1 ，/w 符合/v 条件/n 的/ude1 需/v 在/p 6月30/t 日前/t 补办/v 手续/n ，/w [相关/vn 部门/n]/nz 将/d “/w [特/ag 事/n 特/ag 办/v]/nz ”/w 。/w 浙江省/ns 省长/nnt 李强/nr 说/v ：/w “/w 对于/p 6月30日/t 之前/f 生小孩/nz 的/ude1 ，/w 要/v [特/ag 事/n 特/ag 办/v]/nz ，/w 各地/rzs [相关/vn 部门/n]/nz 要/v 及时/ad 受理/v 、/w 主动/ad 上门/vi 办理/v 。/w ”/w 7月1日/t 后/f 生育/vn 的/ude1 ，/w 严格/ad 按照/p 再/d 生育/vn 审批/v 规定/n 来/vf 办理/v 。/w [浙江省/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 说/v ，/w 这/rzv 充分/ad 体现/v 了/ule 政策/n 的/ude1 人性化/vn ，/w 减少/v 了/ule 群众/n 的/ude1 顾虑/n 。/w 网民/gi 也/d 对/p 这个/rz 做法/n 纷纷/d “/w 点/qt 赞/vg ”/w ，/w 认为/v 这/rzv 是/vshi 真正/d “/w 以人为本/l ”/w 。/w 
李强/nr 同时/c 还/d 表示/v ，/w 符合/v 生/vn 两/m 孩/ng 的/ude1 “/w 单独/d ”/w 夫妇/n 在/p 生育/vn 第二个/mq 孩子/n 后/f ，/w 不再/d 享受/v [独生子女/n 政策/n]/nz 奖励/vn ，/w 但/c 此前/t 的/ude1 奖励/vn 不会/v 收回/vn 。/w 
[三/m 成/v]/mq “/w 单独/d ”/w 夫妻/n 不/d 生/v 两/m 孩/ng 
据介绍/nz ，/w “/w 单独/d 两/m 孩/ng ”/w 的/ude1 审批/vn ，/w 属于/v 再/d 生育/vn 审批/v 范围/n ，/w 按照/p 《/w 浙江省/ns 再/d 生育/vn 审批/vn 办理/v 规定/n 》/w 办理/v ，/w 符合/v 条件/n 的/ude1 夫妻/n 可以/v 向/p 户籍/n 所在地/n 乡镇/n 人民政府/nis （/w [街道/ns 办事处/nis]/nt ）/w 提出申请/v ，/w 县级/b 卫生/an 计生/n 行政部门/n 对/p [申请/v 材料/n]/nz 审查/vn 后/f ，/w 作出/v 是否/v 批准/vn 的/ude1 决定/vn 。/w 
“/w 单独/d ”/w 夫妻/n 生/v 两/m 孩/ng 需/v 填写/vn 并/cc 提交/v 夫妻/n 再/d 生育/v 申请表/n 、/w 审批/v 表/n 、/w 夫妻/n 双方/n [居民/n 身份证/n]/nz 、/w 结婚证/n 、/w 户口簿/n （/w 户口/n 证明/v ）/w 、/w 夫妻/n [二/m 寸/q]/mq 合照/nz 及/cc 由/p 乡镇/n 人民政府/nis （/w [街道/ns 办事处/nis]/nt ）/w 经/p 调查/vn 后/f 出具/v 的/ude1 独生子女/n 证明/v 等/udeng 材料/n 。/w 
浙江省/ns 此前/t 的/ude1 调查/vn 显示/v ，/w 30％/m 的/ude1 “/w 单独/d ”/w 夫妻/n 表示/v 会/v 自愿/vn 放弃/v 生/vn 第二个/mq 孩子/n 。/w 原因/n 可能/v 和/cc 年龄/n 、/w [家庭/n 经济/n]/nz 水平/n 和/cc 工作/vn 等/udeng 方面/n 相关/vn 。/w 
相关/vn 调查/vn 还/d 显示/v ，/w 目前/t 浙江省/ns [30/m 岁/qt]/mq 以上/f 的/ude1 “/w 单独/d ”/w 夫妻/n 占/v 48％/m 。/w [浙江省/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt 表示/v ，/w 对于/p 高龄/n 妇女/n ，/w 生育/v 孩子/n 要/v 特别/d 注意/v 优生优育/n ，/w 防止/v 和/cc 减少/v 缺陷/n 婴儿/n 出生/vi 。/w 同时/c 提醒/v 他们/rr 避免/v “/w 扎堆/nz ”/w 生育/vn ，/w 否则/c 不利于/v 孩子/n 今后/t 的/ude1 就学/vn 、/w 就业/vn 。/w 
“/w 单独/d 两/m 孩/ng ”/w 政策/n 很/d 及时/ad 
据介绍/nz ，/w 自/p 全面/ad 推行/v 计划生育/n 以来/f ，/w 浙江省/ns 累计/vd 少/a 生/v [2600/m 万/d 人/n]/mq ，/w [低/a 生育/vn 水平/n]/nz 持续/vd 稳定/an 30年/t ，/w 目前/t 全省/n 独生子女/n 家庭/n 户数/n 达到/v [600/m 多/a 万/d 户/q]/mq 。/w 李强/nr 表示/v ，/w 浙江省/ns 实施/v “/w 单独/d 两/m 孩/ng ”/w 政策/n 很/d 急迫/a 。/w 
李强/nr 说/v ，/w 浙江/ns 面临/v 严峻/a 的/ude1 劳动力/n 下降/vi 问题/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 目前/t 浙江省/ns 劳动力/n 在/p [3200/m 万/d 人/n]/mq 左右/f ，/w 如果/c 按/p 原来/d 的/ude1 政策/n ，/w 到/v 2030年/t ，/w 劳动力/n 进入/v 削减/vn 高峰/n ，/w 到/v 2050年/t ，/w [劳动力/n 人口/n]/nz 只剩/v [1800/m 万/d 人/n]/mq ，/w 对/p 经济发展/v 不利/a 。/w 
此外/c 严重/a 的/ude1 老龄化/vn 也/d 带来/v 挑战/vn 。/w 目前/t 浙江省/ns [60/m 岁/qt]/mq 以上/f 人口/n 占/v 18％/m ，/w 按照/p 原来/d 政策/n ，/w 到/v 2030年/t ，/w 这个/rz 比例/n 会/v 上升/vn 到/v 34％/m ，/w 而/cc 到/v 2050年/t ，/w 将/d 达到/v 43％/m 。/w 实施/v “/w 单独/d 两/m 孩/ng ”/w 政策/n 后/f ，/w 预计/v 到/v 2030年/t 可以/v 下降/vn 1％/m ，/w 到/v 2050年/t ，/w 可以/v 下降/vn 3％/m 。/w 
“/w 而且/c 老百姓/n 对/p 这个/rz 政策/n 也/d 是/vshi 期盼/v 了/ule 很久/d ，/w 所以/c 我们/rr [第一/m 时间/n]/nz 研究/v [第一/m 时间/n]/nz 实施/v 。/w ”/w 李强/nr 说/v 。/w 
[浙江省/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt 此前/t 围绕/v 完善/vn 现行/b [生育/vn 政策/n]/nz 一系列/b 研究/vn 论证/v 成果/n 表明/v ，/w 实施/v “/w 单独/d 两/m 孩/ng ”/w 政策/n 后/f ，/w 头/n 五年/t 出生/vi 数/n 年均/v 增量/n [10/m 万/d 人/n]/mq 左右/f 。/w 此/rzs 后/f 近/a 十年/mq ，/w 出生/vi 数/n 增量/n 基本/a 稳定/an 在/p [8/m 万/d 人/n]/mq 左右/f ；/w 户籍/n 总人口/n 将/d 于/p 2026年/t 达到/v [峰值/n 时间/n]/nz ，/w 峰值/n 总量/n 增加/v 约/d [100/m 万/d 人/n]/mq ，/w 不会/v 造成/v 人口/n 急剧/d 增加/v 。/w 
浙江/ns 舟山/ns 已/d 于/p 2013年11月/t 实施/v “/w 单独/d 两/m 孩/ng ”/w 政策/n ，/w 到/v 目前/t 申请/v 的/ude1 夫妇/n 仅/d [58/m 对/p]/mq 。/w 
