在/p １８日/t 举行/v 的/ude1 广东省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n [第二/m 场/qv]/mq 记者/nnt 会上/n ，/w 广东省/ns 河源市/ns 市长/nnt 彭建文/nr 说/v ，/w 赣/b 深/a 高铁/nz 项目/n 已提/nz 上/f 议事日程/n ，/w 该/rz 项目/n 力争/v ２０１５/m 年底/f 前/f 立项/vi ，/w ２０２０年/t 建成/v 通车/vn 。/w 届时/d 从/p 深圳/ns 至/p 南昌/ns 将/d 实现/v [４/m 小时/n]/mq 高铁/nz 直达/v 。/w 
据/p 彭建文/nr 介绍/v ，/w ２０１３年１２月/t 中旬/t ，/w [中铁/ntc 第四/m 勘察/vn 设计院/nis 专家组/nis]/nt 就/d 赣/b 深/a 高铁/nz 项目/n 到/v 河源/ns 调研/vn 。/w ２０１３年/t ，/w 河源/ns 加快/v 实施/vn 《/w 河源市/ns 铁路网/n 规划/n 》/w ，/w 并/cc 成立/vi [专门/d 机构/n]/nz 负责/v ，/w 协同/vd 多方/d 共同/d 争取/v ，/w 大力/d 推动/v 高/a 快速/d 铁路/n 和/cc [轨道/n 交通/n]/nz 纳入/v 国家/n 、/w 省/n 的/ude1 近期/t 规划/n ，/w 赣/b 深/a 高铁/nz 位列/v 其中/rz ，/w 力争/v ２０１５/m 年底/f 前/f 立项/vi ，/w ２０２０年前/t 建成/v 通车/vn 。/w 作为/p [京九/b 铁路/n]/nz 辅线/n 建设/vn 的/ude1 一部分/m ，/w 为/p 缓解/v 江西/ns 至/p 深圳/ns 间/f 的/ude1 客货运输/n 紧张/a 局面/n ，/w 国家/n [铁路/n 部门/n]/nz 计划/n 修建/v 一条/mq 贯通/vi [江西/ns 南昌/ns]/ns 至/p 深圳/ns 的/ude1 铁路/n ，/w 这/rzv 就是/v 昌吉/ns 赣/b 深/a [客运/n 专线/n]/nz 计划/n ，/w 其中/rz 又/d 分为/v 昌吉/ns 赣/b [客运/n 专线/n]/nz 和/cc 赣/b 深/a 高铁/nz 两条/mq 线路/n 。/w 
作为/p 昌吉/ns 赣/b [客运/n 专线/n]/nz 的/ude1 连接线/n ，/w 赣/b 深/a 高铁/nz 将/d 连接/v 昌吉/ns 赣/b [客运/n 专线/n]/nz ，/w 从/p 江西/ns 赣州/ns 进入/v 广东/ns 河源/ns 、/w 惠州/ns ，/w 最后/f 抵达/v 深圳/ns 。/w 待/vi 其/rz 全线/n 贯通/vi 后/f ，/w 未来/t 从/p 深圳/ns 出发/vi ，/w 北上/vi 经/p 惠州/ns 、/w 河源/ns ，/w 进入/v 江西/ns 赣州/ns 、/w 吉安/ns ，/w 最后/f 进入/v 南昌/ns ，/w 线路/n 全长/n 约/d [８８０/m 公里/q]/mq 。/w 
