19日/t 下午/t ，/w [中国/ns 人民/n 外交/n 学会/v]/nt 名誉/n 会长/nnt 李肇星/nr 携/v 新书/n 《/w 说/v 不尽/d 的/ude1 外交/n 》/w 来到/v [北京/ns 首都/n 图书馆/nis]/nt ，/w 与/cc 读者/n 分享/v 他/rr 的/ude1 梦想/n 与/cc 外交/n 记忆/n 。/w 李肇星/nr 慨/ag 言/vg ，/w 1951年/t 他/rr 第一次/mq 进/vf 图书馆/nis 。/w 后来/t 进入/v 北大/n 学习/v ，/w 更加/d 让/v 他/rr 体会/v 到/v 自己/rr 的/ude1 无知/a ，/w 也/d 因此/c 更加/d 热爱/v 学习/vn 。/w 提及/v 自己/rr 的/ude1 外交/n 经历/n ，/w 李肇星/nr 表示/v ，/w 当/p 外交官/nnt 不是/c 说/v 洋文/nz 、/w 喝/vg 红酒/nf ，/w 而是/c 为了/p 祖国/n 不怕/v 危险/an 牺牲/v ，/w “/w 每个人/mq 的/ude1 梦想/n 和/cc 祖国/n 梦想/n 密不可分/vl ，/w 不同/a 时代/n 有/vyou 不同/a 的/ude1 梦想/n 。/w 但/c [无论/c 何时/ryt]/nz 都/d 应该/v 敬畏/vn 自己/rr 国家/n 的/ude1 优秀/a 文化/n ，/w 热爱/v 自己/rr 的/ude1 祖国/n 。/w ”/w 
1951年/t 第一次/mq 进/vf 图书馆/nis 借/v 《/w [红军/nnd 长征/n]/nz 故事/n 》/w 
提及/v 第一次/mq 进/vf 图书馆/nis ，/w 李肇星/nr 记忆/n 深刻/a 。/w “/w 大致/d 1949年/t ，/w 我们/rr 山东省/ns 胶南县/ns 建立/v 了/ule [第一/m 所/usuo]/mq 高级小学/nis ，/w 第二年/mq ，/w 我们/rr 县/n 图书馆/nis 建立/v 。/w 我/rr 第一次/mq 进/vf 图书馆/nis 是/vshi 1951年/t 。/w ”/w 李肇星/nr 回忆/v ，/w 当时/t 他/rr 走/v 在/p 大街/n 上/f ，/w 看到/v 图书馆/nis 的/ude1 名字/n 就/d 开始/v 读/v ，/w 用/p 标准/n 的/ude1 山东/ns 胶南/ns 话/n 。/w 
“/w 路人/n 就/d 笑/v 我/rr ，/w 说/v 这个/rz 男孩/n 识字/vi 还/d 真/a 不少/m 。/w 当时/t 我/rr 还/d 读/v 小学/nis 五年级/mq 。/w ”/w 李肇星/nr 调侃/v ，/w 那个/rz 时候/n 能/v 读完/v 小学/nis [六/m 年级/n]/mq 的/ude1 人/n 堪称/v “/w 知识青年/n ”/w 。/w 
李肇星/nr 回忆/v ，/w 当时/t 图书馆/nis 规定/n ，/w 每人/r 每次/r 只能/v 借/v [一/d 本书/r]/mq 。/w 但/c 他/rr 去/vf 一次/mq 实属/v 不易/ad ，/w 要/v 走/v [七/m 八/m 里/f]/mq 路/n 。/w 为了/p 解决/v [这个/rz 问题/n]/nz ，/w 便/d 想/v 了/ule 一个/mq 巧妙/a 的/ude1 办法/n ：/w 先/d 借/v 一本/mq ，/w 用/p [一/d 两个/mq]/mq 小时/n 看完/v ，/w 再/d 还/d 再借/nz 。/w 李肇星/nr 现在/t 还/d 记得/v ，/w 当时/t 他/rr 看/v 的/ude1 [第一/m 本书/r]/mq 是/vshi 《/w [红军/nnd 长征/n]/nz 故事/n 》/w 。/w 
“/w 我/rr 还/d 记得/v 要/v 借/v 的/ude1 [第二/m 本书/r]/mq 是/vshi 《/w 猎人/nnd 日记/n 》/w 。/w 管理员/nnt 告诉/v 我/rr ，/w 这/rzv 本书/r 很难/d 懂/v ，/w 又/d 推荐/v 了/ule 一本/mq 我/rr 能/v 看懂/nz 的/ude1 书/n 。/w 我/rr 很/d 感动/v ，/w 从此/d 以后/f 图书馆/nis 成为/v 我/rr 最/d 爱/v 去/vf 的/ude1 地方/n 。/w ”/w 李肇星/nr 慨/ag 言/vg 。/w 
而/cc [北京大学/ntu 图书馆/nis]/nt 则/d 是/vshi 对/p 李肇星/nr 教育/vn 最大/gm 的/ude1 地方/n 。/w 在/p 李肇星/nr 眼中/s ，/w [北大/n 图书馆/nis]/nt 给/p 他/rr 上/f 的/ude1 第一课/mq ，/w 是/vshi 使/v 他/rr 发现/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 无知/a ，/w 也/d 因此/c 更加/d 热爱/v 学习/vn 。/w “/w 在/p 当时/t ，/w 我/rr 曾/d 因/p 能/v 考上/v 大学/nis 有些/rz 自命不凡/vl ，/w 到/v 了/ule [北大/n 图书馆/nis]/nt 才/d 发现/v 那么/c 多/a 书/n 没/d 看过/v 。/w 北大/n 的/ude1 校风/n 也好/y ，/w 老师/nnt 和/cc 学生/nnt 一样/uyy 排队/vi 借/v 书/n 、/w 查阅/v 典籍/n 。/w ”/w 李肇星/nr 说/v ，/w 当时/t 有/vyou 位/q 老人/n 跟/p 在/p 自己/rr 后面/f 排队/vi 借/v 书/n ，/w 后来/t 旁边/f 同学/n 告知/v ，/w 这/rzv 是/vshi 当时/t 全国/n 知名/a 的/ude1 美学家/nnd 朱光潜/nr 。/w 李肇星/nr 赶忙/d 请/v 教授/nnt 排/v 到/v 前面/f ，/w 朱光潜/nr 拒绝/v 了/ule 。/w 
“/w 这/rzv 更/d 让/v 我/rr 感到/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 无知/a 。/w 当时/t 在/p 北大/n 读书/vi 五年/t 几乎/d 没用过/nz 教科书/n ，/w 均/d 为/p 教授/nnt 讲/v 、/w 学生/nnt 听/v ，/w 我/rr 也/d 养成/v 了/ule 随身/d 带着/vn 笔/n 和/cc 纸/n 的/ude1 习惯/n 。/w ”/w 李肇星/nr 慨/ag 言/vg 。/w 
[无论/c 何时/ryt]/nz 都/d 应该/v 敬畏/vn 祖国/n 的/ude1 优秀/a 文化/n 
在/p 北大/n 学习/v 五年/t 后/f ，/w 李肇星/nr 的/ude1 命运/n 和/cc 祖国/n 连/ulian 在/p 了/ule 一起/s 。/w 当时/t 校方/n 通知/n 他/rr 去/vf 英国/ns 留学/v ，/w 遗憾/a 的/ude1 是因为/c 当时/t 国家/n [经济/n 困难/an]/nz 未能/v 成行/vn 。/w 没/d 能/v 出国/vn 的/ude1 李肇星/nr 反而/d 觉得/v 很/d 高兴/a ，/w 因为/c [北大/n 图书馆/nis]/nt 的/ude1 书/n 还/d 没/d 看完/v 。/w 李肇星/nr 称/v ，/w 当时/t 他/rr 那种/r [民族/n 文化/n]/nz 自豪感/n 是/vshi 由衷/d 的/ude1 、/w [发自/v 内心/n]/nz 的/ude1 。/w 
但/c 李肇星/nr 同时/c 表示/v ，/w 单纯/a 讲/v 图书/n 阅读率/nz ，/w 中国/ns 是/vshi 较为/d 落后/a 的/ude1 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w [联合国/nt 教科文/n 组织/n]/nt 曾/d 发表/v 一篇/mq 图书/n 阅读/v 方面/n 的/ude1 报告/n ，/w 从/p 全球/n 几个/mq 主要/b 国家/n 的/ude1 进行/vn 抽样调查/vl 。/w 结果/n 显示/v ，/w 最/d 不/d 爱/v 看书/vi 的/ude1 国家/n 包括/v 中国/ns 。/w 我/rr 看/v 了/ule 以后/f 觉得/v 心里/s 很/d 不是/c 滋味/n ，/w 甚至/d 希望/v 统计/vn 结果/n 不合理/nz 。/w ”/w 李肇星/nr 笑/v 称/vn 。/w 
“/w 我/rr 现在/t 对/p 一些/mq 现象/n 很/d 不/d 理解/v 。/w 比如/v 有些/rz 人/n 学/v 外语/n 是/vshi 为了/p 显示/v 自己/rr 有/vyou 文化/n 。/w 尤其/d 在/p 一些/mq 用/p 词/n 上/f ，/w 我们/rr 中国/ns 明明/d 有/vyou 这个/rz 词/n ，/w 却/d 偏偏/d 要/v 用/p 外文/n 来/vf 替代/v ，/w 比如/v 将/d 晚会/n 称作/v ‘/w 派对/n ’/w 。/w ”/w 李肇星/nr 表示/v ，/w 每个人/mq [无论/c 何时/ryt]/nz 都/d 应该/v 敬畏/vn 自己/rr 国家/n 的/ude1 优秀/a 文化/n ，/w [热爱/v 祖国/n]/nz 。/w 
“/w 有时/d 我/rr 去/vf 参加/v 一些/mq 音乐会/n ，/w 唱着/v 唱着/v 中国/ns 歌儿/nz ，/w 中间/f 突然/ad 夹杂/v 几句/mq 外语/n ，/w 这/rzv 让/v 我/rr 感觉/n 很/d 伤心/a ：/w 这/rzv 是/vshi 对/p 自己/rr 文化/n 不够/a 尊重/v 。/w ”/w 李肇星/nr 表示/v ，/w 小学/nis 五年级/mq 的/ude1 班主任/nnt 曾/d 一/m 再说/c ，/w 人/n 的/ude1 一生/n 要/v 不断/d 学习/v ，/w 并/cc 在/p 临别/vi 时/ng 送给/v 他/rr 一本/mq 《/w 可爱/a 的/ude1 中国/ns 》/w 作/v 纪念/vn 。/w 这/rzv 也/d 影响/vn 了/ule 李肇星/nr ，/w 在/p 此/rzs 后/f 的/ude1 生活/vn 中/f ，/w 他/rr 一直/d 非常/d 注重/v 学习/vn 。/w 
”/w 每个人/mq 在/p 新年/t 前/f 要/v 给/p 自己/rr 许/v 个/q 愿/v ，/w 来/vf 年/qt 怎么/ryv 好好/d 为/p 祖国/n 学习/v 。/w “/w 李肇星/nr 笑言/nz 。/w 
当/p 外交官/nnt 不/d 只是/d 说/v 洋文/nz 、/w 喝/vg 红酒/nf 
每个人/mq 都会/n 有/vyou 梦想/n ，/w 李肇星/nr 也/d 不/d 例外/vi 。/w 他/rr 介绍/v ，/w 他/rr 一生中/nz 有/vyou 过/uguo 很多/m 梦想/n ，/w 但/c 当/p 外交官/nnt 的/ude1 想法/n 却/d 从来/d 没有/v 过/uguo 。/w 
“/w 我/rr 是/vshi 个/q 乡下/s 孩子/n ，/w 梦想/n 太多/ad 。/w 首先/d 就是/v 希望/vn 能/v 吃饱/v 饭/n 。/w ”/w 李肇星/nr 介绍/v ，/w [4/m 岁/qt]/mq 的/ude1 时候/n ，/w 他/rr 第一次/mq 看到/v 八路军/n 。/w 当时/t 炊事班/n 在/p 他们/rr 家/q 院子/n 里/f 做饭/vi ，/w 年幼/a 的/ude1 李肇星/nr 站/vi 在/p 旁边/f 流口水/nz ，/w 炊事员/nnt 递给/v 他/rr 一块/s 馒头/nf ，/w 那/rzv 是/vshi 他/rr 记忆/n 中/f 吃/v 到/v 的/ude1 [第/m 一块/s]/mq 馒头/nf 。/w 
此外/c ，/w 李肇星/nr 还/d 曾经/d 梦想/n 过/uguo 当/p 记者/nnt 。/w 当时/t 发表/v 稿件/n ，/w 一个/mq 字/n 一分钱/mq 。/w 他/rr 第一次/mq 拿到/v 稿费/n ，/w 给/p 了/ule 母亲/n [十/m 块/q]/mq 。/w “/w 我/rr 妈妈/n 是/vshi 不/d 识字/vi 的/ude1 乡下/s 妇女/n ，/w 当时/t 吓/v 了/ule [一/d 跳/vi]/mq ，/w 非/b 让/v 我/rr 交代/v 这么/rz 多/a 钱/n 哪里/rys 来/vf 的/ude1 。/w ”/w 李肇星/nr 的话/udh 引起/v 全场/n 大笑/v 。/w 
虽/c 曾经/d 身为/v 外交官/nnt ，/w 李肇星/nr 却/d 坦言/v 从来/d 没想到/nz 要/v 从事/vn 外交/n 工作/vn 。/w “/w 我/rr 毕业/v 时/ng 已/d 报考/v 研究生/nnt ，/w 适逢/v 外交部/nto 要人/n ，/w 我/rr 入选/v 了/ule ，/w 就/d 这样/rzv 开始/v 了/ule [外事/n 工作/vn]/nz 。/w ”/w 李肇星/nr 对/p 大家/rr 说/v ，/w 他/rr 始终/d 记/v 着/uzhe 一句话/l ：/w 毕业/v 后/f 健康/a 地/ude2 为/p 祖国/n 劳动/vn 五十年/t 。/w 
＂/w 今年/t 已/d 是/vshi 我/rr 从事/vi [外事/n 工作/vn]/nz 的/ude1 [第/m 50/m 个/q]/mq 年头/n ，/w 在/p 这些/rz 年中/t 我/rr 到/v 过/uguo 全世界/n [183/m 个/q]/mq 国家/n 。/w [说/v 来说/uls 去/vf]/nz ，/w 还是/c 觉得/v 自己/rr 的/ude1 祖国/n 最/d 可爱/a 。/w ”/w 在/p 李肇星/nr 看来/v ，/w 当/p 外交官/nnt 不/d 只是/d 说/v 洋文/nz 、/w 喝/vg 红酒/nf ，/w 而是/c 为了/p 祖国/n 不怕/v 危险/an 牺牲/v 。/w 据/p 李肇星/nr 回忆/v ，/w 曾/d 有/vyou 同事/n [主动/ad 请缨/v]/nz 前往/v 救援/vn 被/pbei [恐怖/a 分子/n]/nz 绑架/v 的/ude1 同胞/n 。/w “/w 那些/rz 人/n 身穿/v 防弹背心/n ，/w 在/p 当地/s 使馆/nis 帮助/v 下去/vf 救人/vi 。/w ”/w 提到/v 这里/rzs ，/w 李肇星/nr 几度/mq 哽咽/vi 。/w 他/rr 告诉/v 大家/rr ，/w 即使/c 不当/a 大使/nnt ，/w 也/d 要/v 为/p 自己/rr 的/ude1 祖国/n 做出/v 贡献/n 。/w 
“/w 不同/a 时代/n 有/vyou 不同/a 的/ude1 梦想/n ，/w 但/c 一个人/mq 的/ude1 梦想/n 和/cc 祖国/n 梦想/n 密不可分/vl 。/w 我们/rr 目前/t 要/v 实现/vn 民族/n 振兴/v 的/ude1 中国/ns 梦/n ，/w 要/v 经过/p [各族/rz 人民/n]/nz 团结/v 努力/ad 实现/v 。/w ”/w 李肇星/nr 强调/v ，/w “/w 比如/v 过/uguo 生日/n ，/w 不是/c 单纯/a 的/ude1 庆祝/vn 。/w 过/uguo 生日/n 代表/nnt 长/a [一/d 岁/qt]/mq 了/ule ，/w 要/v 学习/vn 得/ude3 更多/ad ，/w 好/a 为/p 祖国/n 做/v 贡献/n 。/w ”/w 
