赵本山/nr 和/cc 赵忠祥/nr 二十/m 多年前/d 在/p 央视/j 春晚/n 上/f 结缘/vi ，/w 并/cc 成为/v 好朋友/nz 。/w 两位/mq “/w 老赵/nz ”/w 虽然/c 相交/vi 这么/rz 多年/mq ，/w 但/c 两人/mq 却/d 从未/d 在/p 舞台/n 上/f 同台/vd 表演/vn 过/uguo 节目/n 。/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w [天津/ns 卫视/n]/nz 在/p 北京/ns 录制/v 2014年/t 贺岁剧/nz 《/w [乡村/n 爱情/n]/nz 圆舞曲/n 》/w 开播/v 盛典/n ，/w 栏目组/nis 特别/d 将/d 赵本山/nr 和/cc 赵忠祥/nr 请/v 到/v 现场/s 。/w [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 也/d 应邀/vi 前往/v 采访/vn 。/w 
两位/mq 老友/n ，/w 久别重逢/vl ，/w 激动/a 场面/n 相当/d 感人/a 。/w 两人/mq 紧紧/d 拥抱/v ，/w 互相/d 叙旧/vi ，/w 并/cc 不忘/v 相互/d 打趣/vi ：/w “/w 我/rr 是/vshi 看到/v 你/rr 的/ude1 主持/vn 从/p 黑头发/nz 变成/v 白头发/nz 的/ude1 。/w ”/w “/w 我/rr 是/vshi 看到/v 你/rr 的/ude1 小品/n 变老/nz 的/ude1 ！/w ”/w 搞笑/vi 的/ude1 是/vshi ：/w 两个/mq 老赵/nz 还/d 现场/s 表演/vn 起/vf 了/ule 节目/n ：/w 赵忠祥/nr 扮演/v 起/vf 了/ule 赵本山/nr 的/ude1 对手/n 角色/n “/w 小/a 寡妇/n ”/w ，/w 一/m 唱/v 一/m 逗/v ，/w 笑/v 翻/vn 了/ule 现场/s 观众/n 。/w 
久别重逢/vl 两个/mq “/w 老赵/nz ”/w 泪涔涔/z 
“/w 赵忠祥/nr 咋/ryv 地/ude2 ？/w 赵忠祥/nr 就是/v 我/rr 的/ude1 心中/s 偶像/n ！/w ”/w “/w 我/rr 十分/d 想见/v 赵忠祥/nr ！/w ”/w 这/rzv 是/vshi 1999年/t 央视/j 春晚/n ，/w 赵本山/nr 、/w 宋丹丹/nr 、/w 崔永元/nr 表演/vn 的/ude1 喜剧/n 小品/n 《/w [昨天/t 今天/t 明天/t]/nz 》/w 中/f 的/ude1 两句/mq 台词/n 。/w 一晃/v 15年/t 了/ule ，/w 至今/d 这个/rz 经典/n 小品/n 中/f 的/ude1 台词/n ，/w 仍/d 令人捧腹/vl 。/w 也/d 因此/c ，/w 赵忠祥/nr 和/cc 赵本山/nr 也/d 成/v 了/ule 特/ag 好/a 的/ude1 朋友/n 。/w 
一晃/v [十/m 多年/mq]/mq 过去/vf 了/ule ，/w 两人/mq 虽然/c 经常/d 通电话/vi ，/w 但/c 平常/a 却/d 很少/ad 见面/vi 。/w [昨日/t 下午/t]/nz 4时/t 许/v ，/w 当/p 赵忠祥/nr 主持/v 完/vn [北京/ns 太庙/n]/nz 的/ude1 范曾/nr 书画展/n 开展/v 仪式/n 后/f ，/w [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 搭乘/v 其/rz 便车/n ，/w 急匆匆/d 赶往/v [天津/ns 卫视/n]/nz 《/w [乡村/n 爱情/n]/nz 圆舞曲/n 》/w 的/ude1 开播/v 仪式/n 节目/n 录制/v 现场/s 。/w 
一个/mq 小时/n 后/f ，/w 赵忠祥/nr 终于/d 来到/v 了/ule 节目/n 录制/v 现场/s 。/w 赵本山/nr 刚/d 一/m 回头/vi 看见/v 赵忠祥/nr 进来/vf ，/w 激动/a 万分/d ，/w 立即/d 大步/d 向前/vi ，/w 紧紧/d 拥抱/v 住/vn 赵忠祥/nr 并/cc 打趣/vi 道/qv ：/w “/w 大哥/n ，/w 我/rr 是/vshi 看/v 你/rr 主持/v 的/ude1 节目/n ，/w 由/p 黑头发/nz 变成/v 白头发/nz 的/ude1 ！/w ”/w “/w 兄弟/n ，/w 我/rr 是/vshi 看/v 你/rr 春晚/n 的/ude1 小品/n 变老/nz 的/ude1 ！/w ”/w 
[华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 在/p 现场/s 看见/v ：/w 赵本山/nr 和/cc 赵忠祥/nr 两位/mq 老友/n ，/w 紧紧/d 拥抱/v 时/ng ，/w 分外/d 亲热/a 。/w 拥抱/v 完/vn 后/f ，/w 两人/mq 说/v 着/uzhe 亲热/a 话/n ，/w 两个/mq 男子汉/n 眼睛/n 还/d 闪出/nz 了/ule 泪花/n 。/w 
[兄弟/n 情深/nz]/nz 赵忠祥/nr 为/p 本/rz 山/n 做/v 杂酱面/nz 
[20/m 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 《/w [乡村/n 爱情/n]/nz 圆舞曲/n 》/w 的/ude1 开播/v 仪式/n [特别/d 节目/n]/nz [正式/ad 开始/v]/nz 录制/v 。/w 现场/s 两人/mq 止/v 不住/d 激动/a ，/w 再次/d 在/p 舞台/n 上/f 拥抱/v 。/w 
老友/n 重逢/vi ，/w 赵忠祥/nr 还/d 现场/s 为/p 赵本山/nr 做起/v 了/ule 拿手/a 的/ude1 老北京/nz 杂酱面/nz 。/w 仅仅/d 十多分钟/m ，/w 香喷喷/z 的/ude1 杂酱面/nz 就/d 端/v 上/f 了/ule 桌/ng 。/w 赵本山/nr 和/cc 弟子/n 们/k 吃/v 得/ude3 津津有味/al 。/w 赵本山/nr 说/v ：/w “/w 赵/nz 老师/nnt 的/ude1 杂酱面/nz 味道/n 正宗/b 好吃/a ，/w 就是/v 量/n 太少/d 了/ule ，/w 吃/v 一碗/mq 就/d 没/d 了/ule 。/w 有点/d 抠门/a ！/w ”/w 
闻/v 此/rzs ，/w 赵忠祥/nr 一下子/mq 乐/a 了/ule ：/w “/w 倪萍/nr 爱/v 说/v 我/rr 抠门儿/a 。/w 可/v 兄弟/n 你/rr 不能/v 说/v 我/rr 抠门儿/a 。/w 有/vyou 时间/n ，/w 我/rr 请/v 你/rr 和/cc 弟子/n 们/k 在/p 我/rr 的/ude1 会所/nis 去/vf 做客/vi ，/w 让/v 你/rr 把/pba 杂酱面/nz 吃/v 个/q 够/v ！/w ”/w 
赵本山/nr 吃/v 了/ule 赵忠祥/nr 的/ude1 杂酱面/nz ，/w 当然/d 也/d 得/ude3 对/p 大哥/n 表示/v 一番/mq 心意/n 。/w 赵本山/nr 随后/d 将/d 一幅/mq 长达/v [3/m 米/q]/mq 的/ude1 书法/n 送给/v 赵忠祥/nr 。/w 这时/rzt ，/w 现场/s 观众/n 欢呼/v 着/uzhe 要/v 请/v 赵本山/nr 和/cc 赵忠祥/nr 表演/vn 一个/mq 节目/n 。/w 为了/p 不/d 让/v 观众/n 扫兴/a ，/w 赵本山/nr 就/d 表演/vn 起/vf 了/ule 二人转/n 的/ude1 经典/n 段子/n 《/w [墙/n 里/f 墙外/nz]/nz 》/w 。/w 见/v 此/rzs ，/w 赵忠祥/nr 也/d 止/v 不住/d 激动/a ，/w [男/b 扮/v 女装/n]/nz ，/w 扮演/v 起/vf 了/ule 赵本山/nr 二人转/n 中/f 的/ude1 “/w 小/a 寡妇/n ”/w 。/w 他们/rr 的/ude1 精彩/a 演出/vn 顿时/d 让/v 观众/n 笑/v 翻/vn 了/ule 天/qt 。/w 
下午/t 6时/t 许/v ，/w 节目/n 在/p 赵本山/nr 的/ude1 《/w 月牙儿/nz 》/w 的/ude1 动人/a 歌声/n 中/f 结束/v 。/w 来自/v 河北/ns 的/ude1 [农民/nnt 企业家/nnt]/nz 闫中元/nr 、/w 江苏/ns 的/ude1 农民/nnt 付长国/nr 等/udeng 人/n 还/d 向/p 赵本山/nr 和/cc 赵忠祥/nr 分别/d 献花/vi 。/w 
《/w [乡村/n 爱情/n]/nz 圆舞曲/n 》/w 是/vshi 赵本山/nr 的/ude1 《/w [乡村/n 爱情/n]/nz 》/w 的/ude1 系列剧/n 之一/rz ，/w 也/d 是/vshi 其/rz 2014年/t 主抓/v 的/ude1 重点/n 剧目/n 。/w 
