伤者/n 家属/n 在/p 病房/n 外/f 守候/v 。/w [京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 谭青/nr 摄/vg 
昨天/t 中午/t ，/w 河北/ns 燕郊/ns [一/d 处/n]/mq 名为/v “/w 乡间/s 柴火/n ”/w 的/ude1 [东北/ns 菜馆/nis]/nt 发生/v 爆炸/vn ，/w 造成/v [1/m 人/n]/mq 死亡/vi [33/m 人/n]/mq 受伤/vi ，/w 其中/rz 两人/mq 重伤/n 。/w 经/p 公安/n 、/w 消防/b 等/udeng 部门/n 调查/vn ，/w 爆炸/v 原因/n 初步/d 确定/v 为/p 餐厅/nis 厨房/n 液化气/n 泄漏/vn 引发/v 。/w 燕郊/ns 毗邻/vi 北京/ns 通州/ns ，/w 菜馆/nis 所在/n 的/ude1 上上城/nz 三期/b 大部分/n 住户/n 是/vshi 北京/ns 的/ude1 上班族/n 。/w 
-/w 事件/n 
午餐/n 时间/n 餐馆/nis 爆炸/vn 
18日12时15分/t 许/v ，/w [河北/ns 三河市/ns]/nz 燕郊/ns “/w 乡间/s 柴火/n ”/w 餐厅/nis 发生/v 爆炸/vn ，/w 一些/mq 正在/d 饭店/nis 内/f 的/ude1 顾客/n 和/cc 服务员/nnt 受到/v 爆炸/vn 气浪/n 强烈/a 冲击/vn 而/cc 受伤/vi 。/w 
据/p 了解/v ，/w 发生/v 爆炸/vn 的/ude1 “/w 乡间/s 柴火/n ”/w 是/vshi 一家/n [东北/ns 菜馆/nis]/nt ，/w 在/p 上上城/nz 楼盘/n 三期/b 北门/n 旁/f 两层/mq 高/a 的/ude1 底商/nz 内/f 。/w 
爆炸/v 破坏力/n 巨大/a ，/w 餐厅/nis [二/m 层/qv]/mq 建筑/n [三/m 间/f]/mq 店面/n 损毁/v 严重/a ，/w 玻璃/n 被/pbei 震/vi 碎/a [一/d 地/ude2]/mq ，/w 门窗/n 严重/a 损毁/v 。/w 餐厅/nis 部分/n 墙体/n 被/pbei 炸开/nz ，/w 饭店/nis 外/f 一些/mq 轿车/n 玻璃/n 被/pbei 震/vi 碎/a 。/w 
透过/v 餐厅/nis 墙壁/n 的/ude1 破损/vn 处/n 可以/v 看见/v ，/w 店/n 内/f [一片/mq 狼藉/z]/nz ，/w 通往/v [二/m 楼/n]/mq 的/ude1 扶梯/n 已经/d 坍塌/vi ，/w [二/m 楼/n]/mq 的/ude1 东南角/f 摇摇欲坠/vl ，/w 餐厅/nis 后方/s 的/ude1 墙体/n 被/pbei 推倒/v 。/w 
据/p 附近/f 居民/n 介绍/v ，/w “/w 乡间/s 柴火/n ”/w 一楼/nz 大厅/n 是/vshi 散/v 台/q ，/w 楼上/s 有/vyou [20/m 多个/mq]/mq 包间/n 。/w 餐厅/nis 生意/n 不错/a ，/w 午餐/n 和/cc 晚餐/n 时间/n 几乎/d 每天/r 都/d 能/v 满座/vi ，/w 周末/t 时间/n 食客/nnd 更多/ad 。/w 
事故/n 发生/v 后/f ，/w 当地/s 公安/n 、/w 消防/b 、/w 卫生/an 、/w 安/ag 监/vg 、/w 质/ng 监/vg 等/udeng 部门/n 赶赴/v 现场/s ，/w 开展/v 救援/vn 。/w 消防队员/nnd 迅速/ad 扑灭/v 明火/n ，/w 并/cc 抢/v 出/vf [三/m 个/q]/mq 未/d 被/pbei 引爆/v 的/ude1 煤气罐/n 。/w 消防员/nnd 和/cc 民警/nnt 几次/mq 进入/v 被/pbei 炸/v 塌/vn 的/ude1 餐厅/nis 抬出/nz 伤者/n ，/w 送往/v 附近/f 医院/nis 。/w 目击者/n 说/v ，/w 共/d 来/vf 了/ule 十多辆/m 救护车/n ，/w 很快/d 将/d 伤者/n 全部/m 运走/v 。/w 
