因/p 嫌/v 赚钱/v 太慢/d ，/w 洪湖/ns [一/d 47/m 岁/qt]/mq 的/ude1 打工/vn 人员/n 竟/d 偷走/v 工厂/nis 老板/nnt 价值/n [26/m 万元/q]/mq 的/ude1 象牙/n ，/w 洪湖/ns 警方/n 在/p 其/rz 姐姐/n 家/q 将/d 其/rz 抓获/v 。/w 目前/t ，/w 李/ng 某/rz 已/d 被/pbei 移交/v 温州/ns 警方/n 。/w 
1月16日/t 凌晨/t 1时/t ，/w 洪湖/ns 警方/n 将/d 躲藏/v 在/p 姐姐/n 家/q 的/ude1 李/ng 某/rz 抓获/v ，/w 并/cc 缴获/v 其/rz 所/usuo 盗窃/v 象牙/n 一根/mq 。/w 
李某/nr 交代/v ，/w 虽然/c 他/rr 每月/r 有/vyou [三/m 四/m 千/m 元/q]/mq 的/ude1 收入/n ，/w 但/c 来/vf 钱/n 太慢/d ，/w 看到/v 老板/nnt 办公室/nis 的/ude1 象牙/n 值钱/a ，/w 便/d 起/vf 盗心/nz 。/w 他/rr 提前/vd 几天/mq 离/v 辞职/vn ，/w 然后/c 实施/v 盗窃/vn 。/w [楚天/nr 都市报/nz]/nz 讯/ng (/w 记者/nnt 翟方/nr 通讯员/nnt 吴道敏/nr 张军余/nr 骊/ng )/w 
