图/n 为/p ：/w 熊梓/nr 言和/vi 她/rr 的/ude1 团队/n 
图/n 为/p ：/w 熊梓言/nr 
2013年12月/t ，/w 一家/n 名为/v “/w Lady7/x ”/w 的/ude1 女性/n [主题/n 餐厅/nis]/nz 悄然/d 亮相/vi 武汉/ns 。/w 因为/c 主打/v 女性/n 主题/n ，/w 餐厅/nis 对/p 用餐/vi 的/ude1 环境/n 相当/d 讲究/v ：/w 服务员/nnt 全/a 是/vshi 清一色/bl 的/ude1 帅哥/n 靓/n 妹/n ，/w 着装/n 尽/vi 显/v 帅气/a 优雅/a 的/ude1 英伦/ns 范儿/nz ；/w 从/p [装潢/n 设计/vn]/nz 到/v 菜肴/n 搭配/v ，/w 精致/a 中/f 也/d 体现/v 了/ule “/w 女性/n 关怀/vn ”/w 的/ude1 创意/n 。/w 
这家/r 新潮/n 的/ude1 餐厅/nis ，/w 有一个/mq 新潮/n 的/ude1 投资人/nnd ：/w [80/m 后/f]/mq 女孩/n 熊梓言/nr 。/w 
