原/b 标题/n ：/w [济南/ns 警察/nnt 博物馆/nis]/nt 开馆/v “/w [燕子/n 李三/nr]/nz ”/w 等/udeng 传奇/n 案件/n 首次/m 解密/vi 
[济南/ns 警察/nnt 博物馆/nis]/nt 展出/v 的/ude1 珍贵/a 枪支/n （/w 记者/nnt 扈枫/nr 摄/vg ）/w 
[一张/mq 张/q]/mq 泛/v 黄/a 的/ude1 照片/n 与/cc 资料/n ，/w 真实/a 记录/v 下/f 济南/ns [公安/n 机关/n]/nz 的/ude1 发展史/n ；/w [一件/mq 件/q]/mq 珍藏/v 的/ude1 枪支/n 与/cc 警察/nnt 题材/n 的/ude1 文物/n ，/w 见证/n 了/ule 济南/ns 公安/n 不断/d 发展/vn 的/ude1 历程/n 。/w [今天/t 上午/t]/nz ，/w [济南/ns 警察/nnt 博物馆/nis]/nt 正式/ad 对外开放/vl ，/w 有关/v 警察/nnt 题材/n 的/ude1 文物/n 、/w 藏品/n 共/d 展出/v 600余件/m ，/w 其中/rz 更/d 首次/m 披露/v 了/ule 部分/n 日军/n 侵华/vn 自述/n 罪证/n 和/cc [传奇/n 人物/n]/nz “/w [燕子/n 李三/nr]/nz ”/w 的/ude1 部分/n 资料/n 。/w 
[济南/ns 警察/nnt 博物馆/nis]/nt 从/p 2013年7月/t 开始/v 筹建/vn ，/w 历时/vi 半年/mq 。/w 建筑/n 总面积/n [3240/m ㎡/w]/mq ，/w 展陈/nz 面积/n [1705/m ㎡/w]/mq ，/w 设/v 济南/ns 警察/nnt 史/ng 展区/n 和/cc 枪支/n 、/w 地契/n 等/udeng 展厅/n ，/w 展示/v 了/ule 大量/m 鲜为人知/vl 、/w 客观/a 翔实/a 的/ude1 档案/n 史料/n ，/w 在/p 全国/n [警察/nnt 博物馆/nis]/nt 序列/n 中/f 位居/v 前列/n 。/w 据/p [济南市/ns 公安局/nis]/nto 民警/nnt 陈晓阳/nr 介绍/v ，/w 下/f 一步/mq 博物馆/nis 将/d 逐步/d 对/p 市民/n 开放/v ，/w 从而/c 打造/v 成/v 一个/mq 教育/vn 警示/v 基地/nis 。/w 
“/w [燕子/n 李三/nr]/nz ”/w 案件/n 首次/m 解密/vi 还原/vi 本人/rr 只/d 会/v “/w 三脚猫/nz ”/w 功夫/n 
一部/mq 电视剧/n 让/v “/w [燕子/n 李三/nr]/nz ”/w 的/ude1 名号/n 响遍/nz 了/ule 中国/ns ，/w 那/rzv 这个/rz 极/d 具/vg 传奇/n 色彩/n 的/ude1 “/w 李三爷/nr ”/w 究竟/d 是/vshi 何许/nz 人物/n ，/w 他/rr 是否/v 真的/d 来/vf 去/vf 无/v 影/ng 轻功/nz 盖世/nz ，/w 是否/v 真的/d 是/vshi 从/p 一个/mq “/w 侠盗/n ”/w 逐渐/d 堕落/vi 成为/v 一个/mq “/w 匪/dg 头/n ”/w 。/w 齐鲁网/nr 记者/nnt 了解到/v ，/w [济南/ns 警察/nnt 博物馆/nis]/nt 首次/m 解密/vi 还原/vi 了/ule “/w [燕子/n 李三/nr]/nz ”/w 案件/n ，/w 将/d [济南市/ns 公安局/nis]/nto 抓捕/v “/w [燕子/n 李三/nr]/nz ”/w 的/ude1 过程/n 公之于众/nz 。/w 
[燕子/n 李三/nr]/nz ，/w 本名/n 李圣武/nr ，/w 化名/v 李化天/nr ，/w 小名/n 吉顺/nz ，/w 绰号/n “/w 李燕子/nr ”/w 。/w 1920年/t 出生/vi ，/w [山东/ns 禹城/ns]/ns 县/n 李家庄/ns 人/n 。/w [21/m 岁/qt]/mq 起/vf ，/w 以/p 盗匪/nnd 为/p 业/ng ，/w [流窜/v 作案/vi]/nz 、/w 横行/vi 抢掠/v 。/w 解放前/t ，/w 曾经/d 多次/mq 被/pbei 捕获/v 。/w 建国/vi 后/f ，/w 李/ng 又/d 多次/mq 杀人/vi 、/w 盗窃/v ，/w 最终/d 于/p 1949年6月24日/t 在/p 徐州/ns 被/pbei 抓获/v 归案/vi 。/w 经/p 审讯/vn 查证/v ，/w 李圣武/nr 共/d 杀人/vi [10/m 名/q]/mq ，/w 盗窃/v 作案/vn [35/m 起/vf]/mq 。/w 其/rz 交代/v 自己/rr 并/cc 不会/v “/w 飞檐走壁/vl ”/w ，/w 只是/d 学/v 过/uguo 拳脚/n 、/w 爬/v 杆/ng 、/w 爬/v 楼/n 、/w 登/v 房/n 等/udeng 武艺/n 。/w 
1949年9月4日/t ，/w [济南市/ns 公安局/nis]/nto 局长/nnt 凌云/ns 亲笔写/nz 出/vf 处决/v 意见/n ，/w 由/p [济南市/ns 人民政府/nis]/nt 市长/nnt 姚仲明/nr 签署/v 秘/b 字/n [21/m 号/q]/mq 文件/n ，/w 并/cc 向/p [山东省/ns 人民政府/nis]/nt 呈请/v 。/w 1949年9月30日/t ，/w 省政府/n 副主席/nnt 郭子化/nr 签批/nz ：/w “/w 同意/v 判处/v 惯匪/n 李圣武/nr 极刑/n ”/w 。/w 1949年10月27日/t 晨/tg 6时/t 半/m ，/w 李圣武/nr 在/p 济南市/ns 十二/m 马路/n 北卡/nz 子/ng 外/f 被/pbei 执行/v 枪决/v 。/w 
珍贵/a 枪支/n 和/cc 地契/n 实物/n 首次/m 对外/vn 展出/v 枪械/n 全/a 为/p “/w 原装货/n ”/w 
除了/p 珍贵/a 史料/n 以外/f ，/w [济南/ns 警察/nnt 博物馆/nis]/nt 还/d 展出/v 了/ule 一批/mq 珍贵/a 枪支/n 和/cc 地契/n 实物/n 。/w 展馆/n 展出/v 的/ude1 枪支/n 共/d [20/m 组/n]/mq [101/m 支/q]/mq ，/w 其中/rz 撤/v 装/v 枪支/n [15/m 组/n]/mq [83/m 支/q]/mq （/w 手枪/n 64/m 、/w 步枪/n [15/m 支/q]/mq 、/w 冲锋枪/n [3/m 支/q]/mq 、/w 机枪/n [1/m 挺/d]/mq ）/w ，/w 现/tg 配/v 枪支/n [5/m 组/n]/mq [18/m 支/q]/mq （/w 手枪/n [5/m 支/q]/mq 、/w 步枪/n [5/m 支/q]/mq 、/w 冲锋枪/n [3/m 支/q]/mq 、/w 防暴枪/nz [5/m 支/q]/mq ）/w 。/w 长枪/n 中/f ，/w 既有/v 德国/nsf 毛瑟/nrf M1898/x 、/w 苏/b 制/v 莫辛纳干/nrf 式/k 步枪/n 、/w 美式/nz M1/x 和/cc M2/x 卡宾枪/n 等/udeng 各式/r 杂牌/b 步枪/n ，/w 也/d 有/vyou 国产/b [53/m 式/k]/mq 步枪/n 、/w [56/m 式/k]/mq [半/m 自动步枪/n]/nz 、/w [79/m 式/k]/mq [微型/b 冲锋枪/n]/nz 、/w [82/m 式/k]/mq [微型/b 冲锋枪/n]/nz 、/w [85/m 式/k]/mq [微型/b 冲锋枪/n]/nz 、/w [88/m 式/k]/mq [阻击/v 步枪/n]/nz 、/w [97/m -/w 2/m 式/k]/mq 防暴枪/nz 。/w 手枪/n 里/f ，/w 既有/v 勃朗宁/nrf 、/w 柯尔特/nr 、/w 毛瑟/nrf 等/udeng 名/q 枪/n ，/w 也/d 有/vyou [51/m 式/k]/mq 、/w [54/m 式/k]/mq 、/w [59/m 式/k]/mq 、/w [64/m 式/k]/mq 、/w [77/m 式/k]/mq 及/cc 警用/b 转轮手枪/nz 等/udeng 国产/b 手枪/n 。/w 
[济南市/ns 公安局/nis 治安/n 支队/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 潘江东/nr 介绍/v ，/w 此次/rz 展出/v 的/ude1 枪支/n [全部/m 为/p]/mq [20/m 世纪/n]/mq 初/f 到/v 建国/vn 之前/f 生产/vn 的/ude1 “/w 原装货/n ”/w ，/w 完全/ad 没有/v 复刻/nz 品/ng 或/c 仿制品/n 。/w 而/cc 这些/rz 枪支/n 的/ude1 来源/n ，/w 大多/d 为/p 新中国/nz 成立/vi 后/f 部队/nis 人员/n 带入/v 地方/n 或/c 是/vshi 旧/a 警察局/nis 流传/v 下来/vf 的/ude1 [珍贵/a 文物/n]/nz ，/w 经历/n 了/ule 新中国/nz 的/ude1 各个/rz 时期/n ，/w 由/p [济南市/ns 公安局/nis]/nto 保存/v 至今/d 。/w 
馆/ng 中/f 展出/v 的/ude1 地契/n ，/w 是/vshi 济南市/ns [公安/n 机关/n]/nz 在/p 户籍/n 管理/vn 中/f 发现/v 整理/vn 并/cc 长期/d 保存/v 的/ude1 ，/w 是/vshi 济南/ns 公安/n 档案/n 的/ude1 [重要/a 组成/v]/nz 部分/n ，/w 真实/a 见证/n 了/ule 自/p 1748年/t （/w 乾隆/n 十三年/t ）/w 至/p 1956年/t [土地/n 所有权/n]/nz 变更/v 的/ude1 历史/n ，/w 共/d 展出/v 清/tg 中期/f 、/w 清/tg 晚期/t 、/w [民国/n 时期/n]/ns 、/w 解放/v 时期/n 不同/a 类型/n 的/ude1 、/w 具有/v 代表性/n 的/ude1 [19/m 幅/q]/mq 地契/n 、/w 房契/n ，/w 从/p 一个/mq 侧面/f 展现/v 了/ule 政治/n 、/w 经济/n 、/w 社会/n 、/w 文化/n 发展/v 历史/n ，/w 记录/v 了/ule 齐鲁/ns 百姓/n 的/ude1 生活/vn 变迁/vn 。/w （/w 记者/nnt 扈枫/nr ）/w 
