国家/n 加大/v 扶持/vn 海南省/ns [海洋/n 经济/n]/nz 全省/n 发/v 改/v 系统/n 去年/t 获/v 中央/n 资金/n 逾/vg [7/m 亿元/q]/mq 
记者/nnt 日前/t 从/p 省/n 发改委/nis 了解到/v ，/w 近年来/dl 国家/n 持续/vd 加大/v 支持/vn 海南/ns 发展/v [海洋/n 经济/n]/nz 的/ude1 力度/n ，/w 仅/d 去年/t 省/n 发改委/nis 就/d 争取/v 到/v 中央/n 投资/vn 超/v [7/m 亿元/q]/mq 扶持/v 海南省/ns 建/v 渔业/n 补给/vn 基地/nis 、/w 造大船/nz 闯/v 深海/n 等/udeng 。/w 
省/n 发改委/nis [主要/b 负责人/nnt]/nnt 透露/v ，/w 全省/n 发/v 改/v 系统/n 积极/ad 争取/v 中央/n 投资/vn 支持/v 海南省/ns 海洋/n 经济发展/v ，/w 2013年/t 中央/n 投资/vn 下达/v 海南省/ns [3/m ./w 5/m 亿元/q]/mq 支持/v 西沙/ns 渔业/n 补给/vn 基地/nis 建设/vn ，/w 启动/v 了/ule 项目/n [二期/b 工程/n]/nz ；/w 支持/v 渔民/nnd 造大船/nz 闯/v 大海/n ，/w 中央/n 投资/vn [3/m ./w 8/m 亿元/q]/mq 用于/v 海南省/ns 更新/v 改造/vn [200/m 艘/q]/mq 渔船/n ，/w 已/d 签订/v [建造/v 合同/n]/nz [133/m 艘/q]/mq ，/w 其余/rz 船只/n 建造/v 正待/nz 农业部/nt 审核/vn 。/w 渔港/n 设施/n 建设/v 方面/n ，/w 文昌/ns 铺/v 前/f 渔港/n 、/w 乐东/nz 莺歌海/nz 渔港/n [前期/f 工作/vn]/nz 顺利/ad 推进/vi 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
高清/n 组/n 图/n ：/w 直/d 击/vg 2014年/t 春运/n 首/q 日/b 海口/ns 客流/n 高峰/n 
海南/ns 交警/nnd 集中/v 整治/vn 酒驾/nz 、/w 套牌/nz 等/udeng 突出/a [违法/vn 行为/n]/nz 
[海口/ns 火车站/n]/nz 春运/n 首/q 日/b 发送/v 旅客/n [5661/m 人/n]/mq 平稳/a 有序/a 
[海口/ns 火车站/n]/nz 春运/n 首/q 日/b 农民工/nnd 洒泪/vi 告别/vi 2013年/t 
视频/n ：/w 2014/m 春运/n 归/v 乡/n 故事/n 海口/ns 春运/n 首/q 日/b 镜头/n 
