18日/t ，/w 懂事/a 的/ude1 女儿/n 在/p 病床/n 前/f 照顾/v 刘洁/nr 。/w [南国/s 都市报/nz]/nz 记者/nnt 陈卫东/nr 摄/vg 
她/rr ，/w 身患/v 罕见/a 的/ude1 [横纹肌/n 肉瘤/nhd]/nhd 晚期/t ；/w 病危/vi 之际/f ，/w 她/rr 说/v ：/w 我/rr 要/v 捐/v 遗体/n 供/vi 医学研究/nnd “/w 不想/v 别人/rr 也/d 受/v 这个/rz 罪/n ”/w 
“/w 我/rr 妻子/n 已经/d 病入膏肓/vl ，/w 想/v 捐出/v 自己/rr 的/ude1 器官/n 给/p 需要/v 的/ude1 人/n 。/w ”/w 电话/n 中/f ，/w 李远/nr 军用/b 沙哑/a 低沉/a 的/ude1 声音/n 告诉/v [南国/s 都市报/nz]/nz 记者/nnt 。/w 他/rr 的/ude1 妻子/n 刘洁/nr 患/v 上/f 了/ule 罕见/a 的/ude1 [横纹肌/n 肉瘤/nhd]/nhd 晚期/t ，/w 在/p 承受/v 着/uzhe 身体/n 和/cc 心理/n 的/ude1 双重/b 痛苦/an 中/f ，/w 她/rr 希望/v 捐献/vn 自己/rr 有/vyou 用/p 的/ude1 器官/n ，/w 如果/c 器官/n 不能/v 用/p ，/w 她/rr 愿意/v 捐献/vn 遗体/n 供/vi 医学研究/nnd 。/w 
母亲/n 身患/v 恶性肿瘤/n [14/m 岁/qt]/mq 女儿/n 辍学/vi 照顾/v 
18日/t 下午/t ，/w 记者/nnt 在/p [海南省/ns 农垦/n 总医院/nis 肿瘤/n 内科/nit]/nt 的/ude1 抢救/vn 室/n 见到/v 李远军/nr 及其/cc 病重/n 的/ude1 妻子/n 刘洁/nr 。/w 
刘洁/nr 今年/t [38/m 岁/qt]/mq ，/w 是/vshi [河南/ns 南阳/ns]/ns 人/n 。/w 她/rr 躺在/v 病床/n 上/f ，/w 脖子/n 两侧/f 长/a 着/uzhe 很大/d 的/ude1 肿瘤/n ，/w 脸上/s 表情/n 十分/d 痛苦/an 。/w “/w 她/rr 刚刚/d 才/d 睡下/nz 。/w ”/w 李远军/nr 低声/d 说/v 。/w 可/v 没/d 一会儿/mq ，/w 刘洁/nr 就/d 睁开/v 了/ule 眼睛/n ,/w 使/v 尽/vi 全身/n 力气/n 般/uyy 挤出/v 两个/mq 字/n “/w 喝水/vi ”/w 。/w 在/p 一旁/f 的/ude1 大/a 女儿/n 小李/nz 听到/v 后/f ，/w 赶紧/d 给母亲/nz 递/v 过去/vn 一根/mq 吸管/n 。/w 喝完/v 水/n 后/f ，/w 小李/nz 拿出/v 纸巾/n 替/p 母亲/n 擦拭/v 和/cc 按摩/vn 。/w 这个/rz 才/d [14/m 岁/qt]/mq 的/ude1 女孩/n ，/w 照顾/v 母亲/n 十分/d 熟练/a 。/w 
为了/p 不/d 打扰/v 刘洁/nr 休息/v ，/w 李远军/nr 把/pba 记者/nnt 带到/v 医院/nis 外/f 的/ude1 草地/n ，/w 介绍/v 妻子/n 病情/n 时/ng 他/rr 眼眶/n 不时/d 被/pbei 泪水/n 打/v 湿/a 。/w “/w 去年/t [6/m 月份/n]/mq ，/w 妻子/n 觉得/v 鼻子/n 不透气/nz 、/w 流/v 眼泪/n ，/w 我们/rr 以为/v 是/vshi 鼻炎/nhd 。/w ”/w 可是/c 检查/vn 的/ude1 结果/n ，/w 让/v 两口子/n 十分/d 吃惊/a 。/w “/w 医生/nnt 说/v 是/vshi [横纹肌/n 肉瘤/nhd]/nhd ，/w 是/vshi 一种/mq 比较/d 罕见/a 的/ude1 疾病/n 。/w ”/w 李远军/nr 把/pba 妻子/n 转/v 到/v [另一/m 家/q]/mq 医院/nis ，/w 检查结果/v 还是/c 一样/uyy ，/w 只能/v 进行/vn 放化疗/nz 。/w [住院/vn 治疗/vn]/nz 一个/mq 多/a 月/n 后/f ，/w 刘洁/nr 的/ude1 症状/n 明显/a 改善/v ，/w 去年/t [7/m 月底/t]/mq 出院/vi 回家/vi 。/w “/w 我/rr 以为/v 妻子/n 病/n 好/a 了/ule ，/w [10/m 月份/n]/mq 就/d 到/v 海口/ns 工作/vn 。/w ”/w 去年/t 12月/t ，/w 他/rr 往/p 家里/s 打电话/vi ，/w 妻子/n 无意中/nz 告诉他/nz 耳朵/n 下/f 长/a 了/ule 很大/d 的/ude1 瘤子/n 。/w 他/rr 赶回/v 南阳/ns ，/w 把/pba 妻子/n 送到/v 医院/nis ，/w 得知/v 放化疗/nz 治愈/v 无望/vn 后/f ，/w 他/rr 听说/v 广东/ns 有/vyou 位/q 治疗/v 肿瘤/n 的/ude1 中医/nnd 。/w 刚/d 到/v 广东/ns 时/ng ，/w 妻子/n 身体/n 虽然/c 虚弱/a 但/c 还/d 能/v 走路/vn 。/w “/w 这/rzv 病/n 很/d 凶/a ，/w 才/d 几天/mq 就/d 不能/v 走路/vn 了/ule 。/w 那/rzv 医生/nnt 看到/v 这个/rz 情况/n 也/d 不/d 敢/v 收治/v ”/w 。/w 1月17日/t ，/w 李远军/nr 与/cc 女儿/n 小李/nz 背着/v 妻子/n 到/v 了/ule 海口/ns 。/w 
患者/n 不堪/v 痛苦/an 折磨/vn 欲/d 捐/v 遗体/n 医学研究/nnd 
“/w 今天一早/t ，/w 医生/nnt 来/vf 查房/vi 时/ng ，/w 妻子/n 痛/a 得/ude3 很/d 历/vg 害/v ，/w 央求/v 医生/nnt 帮/v 她/rr 安乐死/v 。/w ”/w 李远军/nr 说/v ，/w 医生/nnt 告知/v 不可/v 以后/f ，/w 妻子/n 表示/v 想/v 捐献/vn 器官/n 。/w “/w 我/rr 今天/t 就/d 打电话/vi 给/p 红十字会/nis ，/w 但/c 联系/v 不/d 上/f ，/w 便/d 想/v 联系/vn [南国/s 都市报/nz]/nz 帮忙/vi 。/w ”/w “/w 捐献/v 这/rzv 事/n ，/w 妻子/n 已经/d 和/cc 我/rr 说/v 过/uguo 几次/mq 。/w ”/w 李远军/nr 称/v ，/w 妻子/n 想/v 捐献/vn 的/ude1 另一个/mq 原因/n ，/w 可能/v 还是/c 出于/v “/w 母爱/n ”/w 。/w [三/m 个/q]/mq 子女/n 都/d 还/d 小/a ，/w 妻子/n 想/v 以此/d 回报/v 社会/n ，/w 也/d 希望/v 社会/n 能/v 帮帮/v 孩子/n 。/w 
李远军/nr 愧疚/an 地/ude2 称/v ，/w 他/rr 和/cc 妻子/n 大部分/n 时间/n 带着/vn 小/a 儿子/n 在/p 外面/f 打工/vi ，/w 两个/mq 女儿/n 主要/b 靠/v 家里/s 的/ude1 老人/n 照顾/v 。/w 2011年/t ，/w 在/p 外/f 打拼/v 数/n 年/qt 后/f ，/w 两口子/n 积攒/v 了/ule 十多万元/m ，/w 决定/v 回老家/vi 做/v 点/qt 小生意/nz ，/w 经济/n 宽裕/a 再/d 盖/v 间/f 房子/n ，/w 这样/rzv 可以/v 把/pba 孩子们/nz 都/d 接到/v 一起/s 生活/vn 。/w 没想到/nz 房子/n 还/d 没/d 盖/v ，/w 妻子/n 就/d 患/v 上/f 了/ule 这个/rz 病/n ，/w 不但/c 花光/nz 了/ule 积蓄/n ，/w 还/d 四处/d 借债/vi 。/w “/w 大/a 女儿/n 今年/t 原本/d 要/v 上/f 初三/n 的/ude1 ，/w 可/v 她/rr 听说/v 母亲/n 生病/vi 后/f ，/w 就/d 提出/v 不/d 上学/vi 了/ule 。/w ”/w 
随后/d 记者/nnt 与/cc 李远军/nr 一起/s 回到/v 病房/n 。/w 这时/rzt 刘/nz 女士/n 疼痛/an 得/ude3 一度/d 不能接受/v 采访/vn 。/w 护士/nnt 为/p 她/rr 打/v 了/ule 止痛针/n 后/f ，/w 好/a 一会儿/mq 她/rr 才/d 缓/a 过来/vf ，/w 开口/vi 说/v ：/w “/w 不/d 知道/v 器官/n 能/v 不能/v 用/p ，/w 如果/c 不能/v 用/p 就/d 捐献/v 遗体/n 供/vi 医学研究/nnd ，/w 生/v 这/rzv 病/n 太/d 难受/a 了/ule ，/w 不想/v 让/v 别人/rr 也/d 受/v 这个/rz 罪/n 。/w ”/w 
[相关/vn 部门/n]/nz ：/w 患者/n 可以/v 捐献/vn 遗体/n 
省/n [农垦/n 总医院/nis 肿瘤/n 内科/nit]/nt 的/ude1 孟/b 医生/nnt 称/v ，/w 刘/nz 女士/n 患/v 的/ude1 是/vshi [横纹肌/n 肉瘤/nhd]/nhd 晚期/t ，/w 癌细胞/n 已经/d 扩散/v 。/w 该院/r 医务处/n 负责/v [器官/n 捐献/v]/nz 工作/vn 的/ude1 吴/tg 医生/nnt 表示/v ，/w 患者/n 已/d 不/d 符合/v 器官/n 捐赠/v 的/ude1 条件/n 。/w 不过/c ，/w 患者/n 身故/vn 后/f 可以/v 把/pba [遗体/n 捐献/v]/nz 给/p 医学院/nis ，/w 提供/v 医学研究/nnd 。/w 吴/tg 医生/nnt 还/d 称/v ，/w 他们/rr 已经/d 把/pba 该/rz 患者/n 的/ude1 情况/n 反映/v 给/p 省/n 红十字会/nis ，/w 估计/v 他们/rr 下周一会/t 与/cc 家属/n 洽谈/vn 。/w 
[海南省/ns 红十字会/nis]/nt 的/ude1 王/n 处长/nnt 表示/v ，/w 捐献/v 遗体/n 一般/ad 要/v 先/d 登记/vn ，/w 然后/c 进行/vn 公证/n ，/w 一些/mq 后续/vn 的/ude1 工作/vn 他们/rr 会/v 来/vf 办理/v 。/w 
