由/p 袁隆平/nr 院士/nnt 领衔/vd 的/ude1 “/w [两/q 系/v 法/n 杂交/vn 水稻/n]/nz [技术/n 研究/vn]/nz 与/cc 应用/vn ”/w 项目/n 近日/t 获得/v 2013/m 年度/n 国家/n [科技/n 进步/vn]/nz 特等奖/n 。/w “/w 无论是/c 三系法/nz 还是/c [两/q 系/v]/mq 法/n ，/w [杂交/vn 水稻/n]/nz 的/ude1 成功/a 都/d 离不开/v 海南/ns 的/ude1 特殊/a 贡献/n 。/w ”/w 该/rz 项目/n 主要/b 完成/v 人/n 之一/rz ，/w [海南/ns 大学/nis 农学院/nis]/nt 常务/b 副院长/nnt 、/w 研究员/nnt 袁潜华/nr 接受/v [本报/rz 记者/nnt]/nz 采访/v 时/ng 说/v 。/w 
袁潜华/nr 从/p 1990年/t 开始/v 参与/vn “/w [两/q 系/v 法/n 杂交/vn 水稻/n]/nz [技术/n 研究/vn]/nz 与/cc 应用/vn ”/w 项目/n 研究/vn 。/w 在/p 15年/t 的/ude1 研究/vn 过程/n 中/f ，/w 他/rr 先后/d 参与/v 了/ule 湖北省/ns [科技/n 攻关/vn 项目/n]/nz 、/w 国家/n 863/m 计划/n [两/q 系/v]/mq [杂交/vn 水稻/n]/nz 研究/vn 、/w 863/m 计划/n [两/q 系/v 法/n 杂交/vn 水稻/n]/nz 中试/vn 开发/v 项目/n 等/udeng 。/w 袁潜华/nr 介绍/v 说/v ，/w “/w [两/q 系/v 法/n 杂交/vn 水稻/n]/nz [技术/n 研究/vn]/nz 与/cc 应用/vn ”/w 是/vshi 继/vg 三系法/nz [杂交/vn 水稻/n]/nz 之后/f 的/ude1 又/d 一/m 重大/a 创新/vi 。/w 通过/p 全国/n 协作/vn 研究/vn ，/w 建立/v 了/ule 光/n 温敏/nr 不育/vi 系/v 的/ude1 [两/q 系/v]/mq 法/n 杂种优势/gb 有效/a 利用/v 的/ude1 新途径/nz ，/w 解决/v 了/ule 三系法/nz 杂交稻/n 的/ude1 主要/b 限制/v 因素/n ，/w 使/v 水稻/n 杂种优势/gb 利用/v 进入/v 一个/mq 新阶段/nz ，/w 是/vshi 国际/n 首创/v 的/ude1 拥有/v [自主/vd 知识产权/nz]/nz 的/ude1 重大/a [科技/n 成果/n]/nz 。/w [两/q 系/v 法/n 杂交/vn 水稻/n]/nz 技术/n 确保/v 了/ule 我国/n [杂交/vn 水稻/n]/nz 研究/vn 与/cc 应用/vn 的/ude1 世界/n [领先/vi 地位/n]/nz ，/w 同时/c 为/p 我国/n 种/q 业/ng [开拓/v 国际/n 市场/n]/nz ，/w 参与/v 国际/n 种/q 业/ng 科技/n 竞争/vn 提供/v 了/ule [核心/n 技术/n]/nz 支撑/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 我国/n 运用/v [两/q 系/v]/mq [超级/b 杂交稻/n]/nz 育种/vn 技术/n ，/w 分别/d 于/p 2000年/t 、/w 2004年/t 、/w 2012年/t 先后/d 实现/v 了/ule 超级稻/n 育种/vn 计划/n [第一/m 期/qv]/mq 亩产/v [700/m 公斤/q]/mq 、/w [第二/m 期/qv]/mq 亩产/v [800/m 公斤/q]/mq 、/w [第三/m 期/qv]/mq 亩产/v [900/m 公斤/q]/mq 的/ude1 育种/vn 目标/n 。/w 除了/p 产量/n 增加/v ，/w [两/q 系/v 法/n 杂交/vn 水稻/n]/nz 与/cc 三系法/nz [杂交/vn 水稻/n]/nz 相比/vi ，/w 还/d 具有/v 配/v 组/n 自由/a 、/w 制种/v 成本/n 降低/v 、/w 米/q 质/ng 普遍/ad 更好/d 等/udeng 优点/n 。/w 
“/w 海南/ns 与/cc [杂交/vn 水稻/n]/nz 的/ude1 渊源/n 很深/d 。/w ”/w 袁潜华/nr 说/v ，/w 三系法/nz [杂交/vn 水稻/n]/nz 的/ude1 母本/n 不育/vi 系/v 的/ude1 不育/vi 基因/n 就是/v 来自/v 于/p 三亚/ns 的/ude1 [普通/a 野生稻/nz]/nz ，/w [两/q 系/v 法/n 杂交/vn 水稻/n]/nz 的/ude1 母本/n 虽然/c 是/vshi 在/p 湖北/ns 发现/v 的/ude1 ，/w 较多/d 的/ude1 研究工作/v 和/cc [推广/vn 应用/vn]/nz 也/d 在/p 湖北/ns 、/w 湖南/ns 等/udeng 内地/n 省份/n 开展/v ，/w 但/c 其/rz 研究/vn 也/d 离不开/v 海南/ns 。/w 海南/ns 南部/f 的/ude1 三亚/ns 、/w 陵水/ns 和/cc 乐东/nz 等/udeng 地/ude2 ，/w 拥有/v 全国/n 独一无二/bl 的/ude1 [热带/n 气候/n]/nz 条件/n ，/w 是/vshi 冬季/t 南/b 繁育/vn 种/q 和/cc 制种/vn 不可/v 替代/vn 的/ude1 宝地/n 。/w 尤其/d 是/vshi [两/q 系/v 法/n 杂交/vn 水稻/n]/nz 的/ude1 不育/vi 系/v 主要/b 靠/v 温度/n 来/vf 调节/vn 可/v 育/vg 与/cc 不育/vi ，/w 利用/v [海南/ns 南/b 繁育/vn 种/q 基地/nis]/nt 的/ude1 光/n 温/ng 条件/n ，/w 可以/v 鉴定/vn 不育/vi 系/v 的/ude1 光/n 温/ng 生态/n 特性/n 和/cc 育/v 性/ng 起点/n 温度/n ，/w 开展/v 组合/vn 比较/d 试验/vn 和/cc 产量/n 鉴定/vn 。/w 总/b 的/ude1 来说/uls ，/w 海南/ns 是/vshi 筛选/v 、/w 鉴定/vn 合格/vi 的/ude1 [两/q 系/v 法/n 杂交/vn 水稻/n]/nz 及其/cc 亲/ng 本/rz 的/ude1 天然/b 基地/nis ，/w 为/p “/w [两/q 系/v 法/n 杂交/vn 水稻/n]/nz [技术/n 研究/vn]/nz 与/cc 应用/vn ”/w 项目/n 研究/vn 做出/v 了/ule [重要/a 贡献/n]/nz 。/w 
