[海南省/ns 残疾人/n 基金会/nis]/nt 上周/t 成立/vi ，/w 就/d 接受/v 了/ule 一笔/mq [400/m 万元/q]/mq 人民币/n 的/ude1 捐赠/vn ，/w 其/rz 来自/v 一个/mq 名为/v “/w 残友/nz ”/w 的/ude1 集团/nis 。/w “/w 越是/d 残疾/n ，/w 越/d 要/v 美丽/a 。/w ”/w 集团/nis 创始人/nnt 郑卫宁/nr 说/v ，/w 著名/a 残疾/n 作家/nnt 张海迪/nr 的/ude1 这/rzv 句话/q 是/vshi 他们/rr 的/ude1 [企业/n 文化/n]/nz 。/w 
这/rzv [400/m 万元/q]/mq 凝聚/v 了/ule [43/m 位/q]/mq 残疾/n 人士/n 的/ude1 辛劳/an 和/cc 情意/n 。/w 18日/t ，/w 记者/nnt 满怀/v 敬意/n 走进/v [海南/ns 残友/nz 信息/n 技术/n 研究院/nis]/nt ，/w 探访/v 这/rzv 群/ng “/w 最/d 美/b [折翼/nz 天使/n]/nz ”/w 。/w 
海口市/ns 旧州镇/ns 的/ude1 青山绿水/n 之中/f ，/w 有/vyou 一排/mq U/x 型/k 的/ude1 平板/n 房/n 办公/vn 区/n 。/w [软件/n 开发/vn]/nz 部/q 、/w [技术/n 研发/v]/nz 部/q 、/w 动漫/n 创作/vn 部/q 等/udeng 办公/vn 室内/s 窗明几净/vl ，/w 几位/n 年轻人/n 专注/vi 于/p 电脑/n 前/f 娴熟/a 地/ude2 操作/vn 着/uzhe 。/w 
[海南/ns 残友/nz 信息/n 技术/n 研究院/nis]/nt 副院长/nnt 刘运宝/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 自己/rr 因/p 小儿麻痹症/nhd 致/v 双腿/n 变形/vi ，/w 失去/v 了/ule 很多/m [职业/n 选择/v]/nz 的/ude1 空间/n 。/w 这里/rzs 的/ude1 [大多数/m 人/n]/mq 也/d 和/cc 他/rr 一样/uyy ，/w 曾经/d 是/vshi 受/v 人/n 同情/vn 的/ude1 [弱势/n 群体/n]/nz 。/w 
“/w 全国/n 每年/r 有/vyou 一万多名/m 残疾/n 大学生/nnt 走出/v 校园/n 。/w 由于/p 种种/q 原因/n ，/w 他们/rr 中/f 大部分/n 面临/v 着/uzhe 毕业/v 即/v 失业/vn 的/ude1 困境/n 。/w ”/w 刘运宝/nr 说/v ，/w “/w 计算机/n 和/cc 互联网/n 给/p 了/ule 我们/rr 实现/v 自身/rr 价值/n 的/ude1 机会/n 。/w 残疾人/n 行动/vn 不便/an ，/w 但是/c 有/vyou 智慧/n ，/w 更/d 有/vyou 耐心/a 和/cc 毅力/n ，/w 能够/v 坐得/nz 住/vi 潜心/d 钻研/v 。/w ”/w 
[海南/ns 残友/nz 信息/n 技术/n 研究院/nis]/nt 院长/nnt 李德胜/nr 介绍/v 说/v ，/w 研究院/nis 于/p 2012年/t 挂牌/vi ，/w 经过/p 两年/mq 的/ude1 发展/vn ，/w 在/p [软件/n 外包/nz]/nz 、/w 基础/n 数据/n 服务/vn 及/cc 移动/vn 应用/vn 研发/v 等/udeng 领域/n 形成/v [核心/n 竞争力/n]/nz 。/w 2012年9月/t 成功/a 通过/p CMMI5/x 级/q [国际/n 认证/vn]/nz ，/w 标志着/v 研究院/nis 的/ude1 [软件/n 开发/vn]/nz 在/p 标准化/vn 、/w 规范化/vn 、/w 国际化/vn 道路/n 上/f 走/v 在/p 行业/n 前列/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 该/rz 研究院/nis 先后/d 承接/v 了/ule 海疆/n 在线/vn 、/w [巴西/nsf 呼叫/v 中心/nis]/nt 、/w [呼伦贝尔/ns 市残联/nz]/nt 、/w 海南省/ns [政府/nis 网站/n]/nz 无障碍/nz 改造/vn 、/w [海南省/ns 交通厅/nis]/nt 税费/n 管理系统/gi 等/udeng 重要/a 项目/n 。/w 用/p 掌握/v 的/ude1 高新技术/n ，/w 先后/d 为/p [海南/ns 团省委/nis]/nt 、/w [海南省/ns 社会/n 组织/n 团工委/nis]/nt 、/w [海南省/ns 聋/vi 儿/ng 康复/vn 中心/nis]/nt 等/udeng 免费/vd 开发/v 网站/n 或/c [办公/vn 软件/n]/nz 项目/n ，/w 总价值/n 260余万元/m 。/w 
郑卫宁/nr 在/p 接受/v 采访/vn 时/ng 说/v ：/w “/w 对于/p 残疾/n 群体/n 来说/uls ，/w 心理/n 上/f 的/ude1 痛苦/an 远远/d 大于/v 身体/n 上/f 的/ude1 痛苦/an ，/w 所以/c 相比/vi 于/p 物质/n 上/f 的/ude1 富足/a ，/w 残疾/n 群体/n 更/d 需要/v 的/ude1 是/vshi 被/pbei [社会/n 认同/vn]/nz 为/p 一个/mq 有/vyou 用/p 的/ude1 人/n ，/w 体现/v 自身/rr 的/ude1 价值/n 。/w ”/w 
“/w 我们/rr 通过/p 不断/d 学习/v ，/w 借鉴/v 国外/s 的/ude1 先进/a 理论/n 经验/n ，/w 成立/vi 社会/n 企业/n 和/cc [社会/n 组织/n]/nz 结合/v 的/ude1 模式/n 。/w 即/v [八/m 小时/n]/mq 之内/f 是/vshi 和/cc 普通/a 商业/n 公司/nis 一样/uyy 的/ude1 [行政/n 管理/vn]/nz ，/w [八/m 小时/n 之外/f]/nz 则/d 是/vshi 由/p 社工/nz 和/cc 义工/nnt 来/vf 服务/v 残疾人/n 的/ude1 [公益性/n 社会/n 组织/n]/nz 。/w ”/w 郑卫宁/nr 表示/v ，/w “/w 残友/nz ”/w 集团/nis 并/cc 不是/c 单纯/a 追逐/v 经济效益/n ，/w 而是/c 要/v 建成/vn 无障碍/nz 工作/vn 、/w 培训/vn 、/w 生活/vn 康复/vn 和/cc [娱乐/vn 场所/n]/nz ，/w 真正/d 为/p 残疾人/n 解决/v 一切/rz 生活/vn 问题/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w [海南/ns 残友/nz 信息/n 技术/n 研究院/nis]/nt 去年/t 产值/n 达/v [1000/m 万元/q]/mq ，/w 大家/rr 经过/p [开会/vi 讨论/v]/nz ，/w 将/d 盈余/n 的/ude1 [400/m 万元/q]/mq 捐赠/v 给/p [海南省/ns 残疾人/n 基金会/nis]/nt ，/w 来/vf 帮助/v 更多/ad 的/ude1 人/n 。/w 
李德胜/nr 说/v ，/w 曾经/d 有/vyou 很多/m 企业/n 和/cc 个人/n 知道/v 我们/rr 的/ude1 故事/n 后/f 很/d 感动/v ，/w 要/v 给/p 我们/rr 提供/v 赞助/vn ，/w 都/d 被/pbei 我们/rr 谢绝/v 了/ule 。/w 只有/c 通过/p 自己/rr 的/ude1 努力/ad [创造/v 财富/n]/nz ，/w 才/d 会/v 觉得/v 自己/rr 有价值/nz 。/w 
研究院/nis 的/ude1 [43/m 名/q]/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 中/f 大多数/m 是/vshi 残疾/n 大学生/nnt ，/w 当中/f 有/vyou [系统/n 架构师/nnt]/nnt 、/w 软件/n [系统/n 分析师/nnt]/nz 等/udeng ，/w 多数/a [软件/n 工程师/nnt]/nnt 是/vshi 毕业/v 于/p [重点/n 大学/nis]/nz [计算机/n 专业/n]/nz 的/ude1 残疾/n 大学生/nnt 。/w 他们/rr 分别/d 来自/v 甘肃/ns 、/w 湖北/ns 、/w 广东/ns 、/w 广西/ns 、/w 海南/ns 等/udeng 地/ude2 ，/w 残疾/n 的/ude1 身体/n 未能/v 消磨/v 他们/rr 的/ude1 意志/n ，/w 反而/d 锤炼/v 得/ude3 更为/d 坚强/a 。/w 
在/p 动漫/n 创作/vn 部/q ，/w 记者/nnt 见到/v 了/ule 正在/d 进行/vn 图片/n 处理/vn 的/ude1 符红丽/nr 。/w 因为/c [小儿/n 麻痹/a]/nz 致/v 右手/n 残疾/n ，/w 她/rr 只能/v 用/p 一只/mq 左手/n 来/vf 操作/vn 。/w “/w 以前/f 很难/d 找/v 工作/vn ，/w 后来/t 在/p 这里/rzs 的/ude1 培训班/nis 学/v 了/ule 技术/n ，/w 我/rr 能够/v 养活/v 自己/rr ，/w 不用/d 再/d 靠/v 家人/n 帮忙/vi 。/w ”/w 符红丽/nr 说/v 。/w 
工作/vn 间歇/n ，/w 研究院/nis [软件/n 开发/vn]/nz 部/q 部长/nnt 董镇东/nr 和/cc 几位/n 同事/n 在/p 办公/vn 室外/s 的/ude1 花坛/n 边/k 聊天/vi ，/w 他们/rr 有的/rz 拄/v 着/uzhe 拐杖/n ，/w 有的/rz 坐着/vi 轮椅/n ，/w 虽然/c 行动/vn 有些/rz 吃力/a ，/w 但/c 脸上/s 都/d 洋溢/v 着/uzhe 乐观/a 和/cc 自信/a 。/w 
董镇东/nr 是/vshi 最初/d 由/p 深圳/ns 来/vf 海南/ns 的/ude1 创业/vn 的/ude1 [八/m 位/q]/mq 元老/n 之一/rz 。/w 问及/v 业余/b 的/ude1 生活/vn ，/w 董镇东/nr 说/v ：/w “/w 工作/vn 上/f 遇到/v 困难/an ，/w 我们/rr 互相/d 商量/v 解决/vn ，/w 每个/r 星期/n 我们/rr 都会/n 有/vyou [文艺/n 活动/vn]/nz ，/w 研究院/nis 会/v 定期/d 组织/n 大家/rr 去/vf 外面/f 玩/v ，/w 闲/v 的/ude1 时候/n 我们/rr 还/d 会/v 去/vf 镇上/n 吃/v 烧烤/vn 呢/y 。/w ”/w 院落/n 里/f 传出/v 一片/mq 爽朗/a 的/ude1 笑声/n 。/w 
