海口/ns 年/qt 货/n 市场/n 新动向/nz —/w —/w —/w 节俭/a 风/n “/w 吹/v 冷/a ”/w [高端/nz 礼品/n]/nz 
春节/t 即将/d 来临/vi ，/w 买年货/nz 最近/t 被/pbei 家家户户/n 提/v 上/f 了/ule 日程/n 。/w [海南/ns 日报/n]/nz 记者/nnt 近日/t 走访/v 海口/ns 一些/mq 超市/nis 、/w 商场/nis 以及/cc 年/qt 货/n 展/vg 等/udeng 发现/v ，/w 海口/ns 年/qt 货/n 市场/n [高端/nz 礼品/n]/nz 销路/n 不/d 佳/a ，/w 但/c 一些/mq 走/v 平价/n 路线/n 的/ude1 年/qt 货/n 颇受/nz 市场/n 欢迎/v 。/w 
大宗/b 团购/v 非常/d 少/a 
春节/t 临近/v ，/w 以往/t 商场/nis 、/w 超市/nis 、/w [批发/vn 市场/n]/nz 等/udeng 往往/d 会/v 推出/v 大量/m 节日/n 礼/n 装/v 礼/n 篮/ng 来/vf 满足/v [消费者/n 需求/n]/nz ，/w 其中/rz 不乏/v 价格/n 昂贵/a 的/ude1 [高端/nz 礼品/n]/nz ，/w 包括/v 高档/b 烟酒/n 、/w 海味/n 礼盒/n 等/udeng 。/w 不过/c 今年/t ，/w 受/v 中央/n 出台/vi “/w [八/m 项/q]/mq 规定/n ”/w 等/udeng 影响/vn ，/w 海口/ns 高档/b 烟酒/n 、/w 茶/n 等/udeng [高端/nz 礼品/n]/nz 年/qt 货/n 出现/v 销售/vn 难/a ，/w 以/p 茅台/nf 、/w 五粮液/nf 为/p 代表/nnt 的/ude1 高端/nz 白酒/nf 销售/v 情况/n 不/d 佳/a 。/w 
[海口/ns 天/qt 福/n 茗茶/nz 专卖店/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 前/f 几年/mq [春节/t 前夕/f]/nz ，/w 上/f [千/m 元/q]/mq 、/w 甚至/d 上/f 万元/q 的/ude1 [茶叶/n 礼盒/n]/nz 销售/v 情况/n 颇佳/nz ，/w 但/c 今年/t [春节/t 前夕/f]/nz ，/w 该店/r 尚未/d 卖出/v [千/m 元/q]/mq 以上/f 的/ude1 [茶叶/n 礼盒/n]/nz 。/w 
尽管/c [高端/nz 礼品/n]/nz 销路/n 不/d 佳/a ，/w 但/c 一些/mq 走/v 平价/n 路线/n 的/ude1 年/qt 货/n 颇受/nz 市场/n 欢迎/v 。/w 在/p 海口/ns 一些/mq 超市/nis 、/w 专卖店/nis 内/f ，/w 价格/n 在/p [100/m 到/v 300/m 元/q]/mq 的/ude1 中/f 低端/nz 白酒/nf 消费/vn 在/p 升温/vi 。/w 
面对/v 市场/n 的/ude1 颓势/n ，/w 海口/ns 一些/mq 烟酒/n 行/ng 、/w 商场/nis 超市/nis 纷纷/d 走/v 降价/vn 、/w 简装/nz 的/ude1 路子/n ，/w 努力/ad 扩大/v 销售量/n 。/w 在/p 海口/ns 多家/mq 超市/nis 内/f ，/w 酒类/n 促销/vn 颇为/d 普遍/ad ，/w “/w 买/v 一/m 赠/v 一/m ”/w 、/w “/w 直/d 降/v ”/w 、/w “/w 买好/nz 酒/nf 送/v 好/a 礼/n ”/w 等/udeng 活动/vn 纷纷/d 推出/v 。/w “/w 今年/t 白酒/nf 促销/v 力度/n 比较/d 大/a ，/w 对于/p 老百姓/n 而言/uls 是/vshi 好事/n 。/w ”/w [海口/ns 大润发/nz 超市/nis]/nt 国兴/nz 店/n 有关/v 负责人/nnt 表示/v 。/w 
往/p 年/qt ，/w 团购/v 占据/v 年/qt 货/n 销售量/n 的/ude1 较大/d 份额/n ，/w 不过/c 今年/t ，/w 据/p 海口/ns 多家/mq 超市/nis 介绍/v ，/w 受/v 禁止/vn 用/p 公款/n 购买/v 年/qt 货/n 等/udeng 规定/n 影响/vn ，/w 今年/t 团购/v 年/qt 货/n 的/ude1 人/n 非常/d 少/a ，/w 有的/rz 超市/nis 甚至/d 尚未/d 接到/v 一个/mq 团购/v 客户/n 。/w 
绿色/n 健康/a 新品/n 走俏/a 
近日/t ，/w 在/p [海口/ns 大润发/nz 超市/nis]/nt 国兴/nz 店/n 内/f ，/w 海口/ns 市民/n 陈/vg 女士/n 挑/v 了/ule 一些/mq 干花/nz 、/w [一/d 袋/ng]/mq 香米/nf ，/w 还有/v 一大堆/mq 饼干/n 、/w 坚果/n 、/w 蔬果/n 等/udeng 。/w “/w 家里/s 每年/r 买年货/nz 都/d 少不了/vl 吃/v 的/ude1 、/w 美化/v 房子/n 的/ude1 。/w ”/w 陈/vg 女士/n 说/v ，/w 这/rzv 两年/mq ，/w 从/p [健康/a 养生/vn]/nz 角度/n 考虑/v ，/w 家里/s 买年货/nz 时/ng 会/v [特别/d 关注/v]/nz [五谷/n 杂粮/n]/nz 、/w 茶叶/n 、/w 新鲜/a 蔬果/n 等/udeng 产品/n 。/w 
记者/nnt 在/p 海口/ns 多家/mq 超市/nis 了解到/v ，/w 随着/p 人们/n [健康/a 养生/vn]/nz 观念/n 的/ude1 增强/vn ，/w 不少/m 绿色/n 健康/a 新品/n 颇受/nz 消费者/n 欢迎/v 。/w 今年/t 海口/ns 一些/mq 超市/nis 专门/d 推出/v 了/ule 健康/a 年/qt 货/n 概念/n ，/w 增加/v 了/ule [五谷/n 杂粮/n]/nz 产品/n 、/w [有机/b 农产品/n]/nz 等/udeng 的/ude1 供应/vn 。/w 在/p [海口/ns 华润/nr 万/d 家/q 超市/nis]/nt 名/q 门店/n 内/f ，/w 某/rz 杂粮/n 产品/n 最近/t 新/a 推出/v 了/ule 礼盒/n 装/v ，/w 每/rz 盒/ng [200/m 元/q]/mq 左右/f 。/w “/w 礼盒/n 很好/ad 卖/v ，/w 已经/d 卖/v 了/ule 20多盒/m 。/w ”/w 负责/v 销售/vn 该/rz 杂粮/n 产品/n 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v 。/w 另外/c ，/w 该/rz 超市/nis 最近/t 还/d 增加/v 了/ule 不少/m 稍/d 高/a 价位/n 特色/n 蔬果/n 的/ude1 供应/vn ，/w 包括/v 车厘子/nf 、/w 阿克苏/nsf 糖心/nz [富士/ntc 苹果/nf]/nz 等/udeng 。/w 
