原/b 标题/n ：/w 云南/ns 一/m 安监局/nis 采购/v 清单/n 出现/v LV/x 称/v 不知/v 是/vshi [奢侈/a 品牌/n]/nz 
据/p 新华社/nt 1月18日/t 电/n [大理/ns 白族/nz 自治州/n 纪委/nnt]/nt 通报/v 违反/vn 作风/n 建设/v 规定/n 典型/n 问题/n ，/w 其中/rz 包括/v 此前/t 舆论/n 广泛/a 关注/v 的/ude1 “/w [大理州/ns 安监局/nis]/nto 采购/v 清单/n 出现/v 路易威登/nrf 等/udeng 外国/n 品牌/n ”/w ，/w [大理州/ns 纪委/nnt]/nt 给予/vn 州/n 安监局/nis 局长/nnt 常建华/nr 党内/s 警告/v 处分/n 。/w 
通报/v 称/vn ，/w 2012年11月/t ，/w [大理州/ns 安监局/nis]/nto 在/p 设备/n 采购/vn 中/f 没有/v [严格/ad 执行/v]/nz [政府/nis 采购/vn]/nz [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 致使/v 采购/vn 物品/n 清单/n 中/f 出现/v 路易威登/nrf （/w LV/x ）/w 等/udeng [国外/s 品牌/n]/nz ，/w 引发/v 网络/n 热/a 议/v ；/w 违反/v 规定/n 借/v （/w 占/v ）/w 用/p 州/n [安全/an 生产/vn]/nz 协会/nis （/w 公司/nis ）/w 桑塔纳/nrf 轿车/n [1/m 辆/q]/mq 、/w [大众/ntc 途观/nz]/nz 越野车/n [1/m 辆/q]/mq ，/w 州/n 技校/nis 综合/v 服务中心/nis 马自达/nr 6/m 轿车/n [1/m 辆/q]/mq 。/w [大理州/ns 纪委/nnt]/nt 给予/vn 州/n 安监局/nis 局长/nnt 常建华/nr 党内/s 警告/v 处分/n 。/w 
2013年8月/t 中旬/t ，/w 有/vyou 网民/gi 爆料/v 称/vn ，/w 在/p [中国/ns 招标网/nz]/nz 看到/v 一份/mq [大理州/ns 安监局/nis]/nto 的/ude1 设备/n 采购/v 清单/n ，/w 其中/rz 采购/vn “/w 装备/n 箱/ng ”/w 一/m 栏中/nz ，/w 出现/v [奢侈品/n 品牌/n]/nz 路易威登/nrf （/w LV/x ）/w ，/w 并/cc 贴/v 出/vf 了/ule 采购单/nz 的/ude1 截图/vn ，/w 引发/v 关注/vn 。/w [大理州/ns 安监局/nis]/nto 有关/v 负责人/nnt 对此/d 回应/vn 称/v ，/w 网上/s 的/ude1 采购单/nz 属实/a ，/w 主要/b 是/vshi 因/p [工作/vn 人员/n]/nnt 不/d 知道/v LV/x 是/vshi [奢侈/a 品牌/n]/nz ，/w “/w 稀里糊涂/z 登记/vn 上/f 的/ude1 ”/w 。/w 此/rzs 回应/vn 再次/d 引发/v 热/a 议/v ，/w 随后/d [大理州/ns 人民政府/nis]/nt 责成/v [大理州/ns 监察局/nis]/nt 成立/vi 调查组/nis ，/w 表示/v 将/d 认真/ad 核实/v ，/w 如/v 发现/vn 违纪/vn 违规/v 行为/n ，/w 将/d 予以/vx 严肃查处/v 。/w 
