晨报/n 讯/ng （/w 记者/nnt 王丽娅/nr ）/w [国家/n 统计局/nis]/nto 昨天/t 公布/v 2013年12月份70/t 个/q 大中城市/n 住宅/n [销售/vn 价格/n]/nz 变动/v 情况/n 。/w [数据/n 显示/v]/nz ，/w [70/m 个/q]/mq 大中城市/n [房价/n 环比/nz]/nz 涨幅/n 延续/v 了/ule 趋缓/nz 走势/n 。/w 此外/c [69/m 个/q]/mq 城市/n 新建/v [商品/n 住宅/n]/nz 价格/n [同比/n 上涨/vi]/nz ，/w 仅有/nz 温州/ns 一个/mq 城市/n 价格/n 下跌/vi 。/w 
从/p 2013年10月份/t 开始/v ，/w 从/p 总体/n 上/f 看/v ，/w 我国/n [70/m 个/q]/mq 大中城市/n [房价/n 环比/nz]/nz 涨幅/n 趋缓/nz ，/w [12/m 月份/n]/mq 延续/v 了/ule 这/rzv 一/m 态势/n 。/w 
与/cc 2012年12月/t 相比/vi ，/w 2013年12月份70/t 个/q 大中城市/n 新建/v [商品/n 住宅/n]/nz 中/f ，/w 价格/n 下降/vi 的/ude1 城市/n 有/vyou [1/m 个/q]/mq ，/w 上涨/vi 的/ude1 城市/n 有/vyou [69/m 个/q]/mq ，/w 其中/rz 上海/ns 涨幅/n 最高/a ，/w 为/p 21.9%/m ；/w 温州/ns 跌幅/n 最大/gm ，/w 为/p 2.8%/m 。/w 二手/b 住宅/n 价格/n 同比/n 同样/d 有/vyou [69/m 个/q]/mq 城市/n 上涨/vi ，/w 其中/rz 北京/ns 涨幅/n 最高/a ，/w 为/p 19.7%/m ；/w 温州/ns 跌幅/n 最大/gm ，/w 下降/vi 7.2%/m 。/w 
[中原/ns 地产/n]/ntc 首席/n 分析师/nnt 张大伟/nr 认为/v ，/w 从/p 2013年12月/t 的/ude1 指数/n 看/v ，/w 北京/ns 等/udeng 地/ude2 都/d 因/p 在/p 政策/n 影响/vn 下/f 涨幅/n 有所/v 回落/vn 。/w 但/c 在/p 目前/t 经济发展/v 不/d 均衡/a 的/ude1 情况下/nz ，/w [一/d 二线/n 城市/n]/mq 房价/n 易/ad 涨/vi 难/a 跌/v 、/w 涨幅/n 惊人/a ，/w 同时/c [一线/n 城市/n]/nz 和/cc 小/a 部分/n [二线/n 城市/n]/nz 的/ude1 涨幅/n 过/uguo 大/a ，/w 掩盖/v 了/ule 全国/n 整体/n [房地产/n 市场/n]/nz 已经/d 逐渐/d 出现/v 冲/v 高/a 回落/vi 的/ude1 趋势/n 。/w 
[链/ng 家/q 地产/n 市场部/nis]/nt 张旭/nr 表示/v ，/w 如果/c 不能/v 通过/p [土地/n 市场/n]/nz 和/cc [盘活/v 存量/n]/nz 房/n 市场/n 来/vf 增加/v [有效/a 供给/vn]/nz ，/w 依然/d 不/d 能够/v 排除/vn 未来/t 在/p 市场/n 回暖/vi 趋势/n 下/f ，/w 价格/n 再次/d 出现/v 反弹/vn 。/w 
