原/b 标题/n ：/w 徐州/ns 一/m 作坊/n 用/p 地沟油/nf 制/v 伪劣/b [深海/n 鱼油/n]/nz 销往/vf [20/m 多个/mq]/mq 城市/n 
据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [央/vg 广/a 新闻/n]/nz 》/w 报道/v ，/w [江苏省/ns 食品/n 药品/n 监管局/nis]/nt 向/p 社会/n 公布/v 了/ule [三/m 起/vf]/mq 2013年/t [食品/n 药品/n]/nz 安全/an [专项/b 整治/vn 工作/vn]/nz 中/f 查处/v 的/ude1 典型/n 案件/n 。/w 这/rzv 其中/rz 就/d 包括/v 徐州市/ns 沛县/ns “/w 516/m ”/w 特大/b 制售/v 伪劣/b 保健食品/n 案/ng ，/w 用来/v 补/v 身/ng 的/ude1 [深海/n 鱼油/n 胶囊/n]/nz ，/w 里面/f 装/v 的/ude1 却/d 是/vshi 地沟油/nf 的/ude1 提炼/vn 物/ng 。/w 
2013年4月/t ，/w 徐州/ns [沛县/ns 食品/n 药品/n 监管局/nis]/nt 和/cc 公安局/nis 接到/v 了/ule 举报/vn ，/w 称/v 杨屯镇/ns 卞庄/nz 塌陷区/nz 有/vyou 一/m 小/a 作坊/n 生产/v 地沟油/nf ，/w 专案组/nis 在/p 监控/v 时/ng 发现/v ，/w 作坊/n 负责人/nnt 蒋守同/nr 租用/v 了/ule 一辆/mq 河北/ns 的/ude1 货车/n 运走/v 了/ule [20/m 桶/q]/mq 的/ude1 伪劣/b 鱼油/n ，/w [办案/vn 人员/n]/nz 随后/d 驱车/vi 跟踪/vn 到/v 了/ule [山东省/ns 禹城市/ns 绿/a 园/ng 生物/n 有限公司/nis]/nt ，/w 至此/d 解开/v 了/ule 一起/s 用/p 地沟油/nf 制售/v 伪劣/b 保健品/n 的/ude1 案件/n 。/w 从/p 2011年/t 的/ude1 8月/t 起/vf ，/w 蒋守同/nr 就/d 从/p [禹王/nz 制药/vn 有限公司/nis]/nt 购进/v 价值/n [164/m 万/d 多元/b]/mq 的/ude1 [深海/n 鱼油/n]/nz 边角料/n ，/w 生产/vn 了/ule 250余吨/m 伪劣/b 鱼油/n ，/w 然后/c 通过/p [网络/n 销售/vn]/nz 等/udeng 方式/n 将/d 生产/vn 这种/r 大/a 包装/n 无/v 标识/n 的/ude1 [深海/n 鱼油/n 胶囊/n]/nz 销往/vf 全国/n [20/m 多个/mq]/mq 城市/n 。/w 
这些/rz 使用/v 漂白粉/n 和/cc 过滤器/n 等/udeng 方式/n 提炼/v 的/ude1 [深海/n 鱼油/n 胶囊/n]/nz ，/w 只能/v 达到/v 一个/mq [生物/n 饲料/n]/nz 的/ude1 标准/n ，/w 而且/c 这些/rz 用/p 下脚料/n 生产/vn 的/ude1 鱼油/n ，/w 本身/rz 鱼油/n 的/ude1 含量/n 几乎/d 是/vshi 没有/v 的/ude1 ，/w 有效成分/gb 也/d 就/d [百分之/m 零点/n]/mq 几/m ，/w 而/cc [国家/n 规定/n]/nz 食用/vn 的/ude1 鱼油/n 最少/d 是/vshi 不能/v 低于/v 38%/m ，/w 目前/t 该案/r 已经/d 抓获/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [十/m 名/q]/mq ，/w 查封/v 了/ule 山东/ns 河南/ns 等/udeng 地/ude2 非法/b 生产/vn 销售/vn 伪劣/b 保健食品/n 的/ude1 企业/n 一共/d 是/vshi [六/m 家/q]/mq ，/w 查封/v 的/ude1 生产线/n 是/vshi [8/m 条/q]/mq 。/w 
