兰越峰/nr 每天/r 得到/v 医院/nis 上班/vi 但/c 没有/v [工作/vn 岗位/n]/nz ，/w 只能/v 坐/v 在/p 走廊/n 里/f 。/w 
记者/nnt 昨天/t 从/p [四川/ns 绵阳市/ns 涪城区/ns 政府/nis 新闻/n 办公室/nis]/nt 获悉/v ，/w 根据/p 群众/n 反映/v ，/w 绵阳市/ns [纪检/n 监察/vn]/nz 、/w [检察/b 机关/n]/nz 对/p [绵阳市/ns 人民/n 医院/nis]/nth 院长/nnt 王彦铭/nr 的/ude1 [有关/vn 问题/n]/nz 从/p 去年/t 下半年/t 开始/v 展开/vn 了/ule 调查/vn 。/w 目前/t ，/w 王彦铭/nr 因/p 涉嫌/v 违纪/vn ，/w 正在/d 接受/v 组织/n 调查/vn 。/w 
1月9日/t ，/w 央视/j 新闻/n 播出/v 了/ule 《/w [过度/d 医疗/n]/nz 的/ude1 危害/vn 》/w [专题/n 报道/v]/nz ，/w [部分/n 内容/n]/nz 涉及/v 涪城区/ns 所/usuo 辖/v [绵阳市/ns 人民/n 医院/nis]/nth 。/w 报道/v 播出/vn 后/f ，/w 市区/s 两级/mq 立即/d 成立/vi 了/ule 由/p [纪检/n 监察/vn]/nz 等/udeng 部门/n 及/cc [第三/m 方/q]/mq [医疗/n 机构/n]/nz 专家/nnt 组成/v 的/ude1 [联合/vd 调查组/nis]/nt 。/w 昨晚/t ，/w [联合/vd 调查组/nis]/nt 发布/v 了/ule 《/w 关于/p [绵阳市/ns 人民/n 医院/nis]/nth 医生/nnt 兰越峰/nr 反映/v [有关/vn 问题/n]/nz 的/ude1 初步/d 调查/v [情况/n 报告/n]/nz 》/w 。/w 
医生/nnt 兰越峰/nr 
调查/v 结果/n 
未/d 发现/v 涉事/nz 医院/nis 
“/w [过度/d 医疗/n]/nz ”/w 
兰越峰/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 为了/p 替/p 医院/nis 创收/vi 挣钱/vi 她们/rr 的/ude1 好/a 多/a 检查结果/v 都/d 非常/d 可笑/a 。/w 在/p 她/rr 出示/v 给/p 记者/nnt 的/ude1 一些/mq 超声科/nit 检查结果/v 中/f 可以/v 看到/v ，/w 一位/mq 患者/n 检查/vn 的/ude1 部位/n 是/vshi 妇科/nit ，/w 而/cc 在/p 她/rr 的/ude1 超声/n 描述/v 里/f 竟然/d 写/v 着/uzhe 是/vshi 前列腺/n ；/w [另一/m 位/q]/mq 患者/n 检查/vn 的/ude1 部位/n 是/vshi 心脏/n ，/w 她/rr 的/ude1 超声/n 描述/v 又/d 说起/v 了/ule 肾脏/n ；/w 还有/v 一位/mq 患者/n 检查/vn 的/ude1 部位/n 是/vshi 甲状腺/n ，/w 超声/n 描述/v 却/d 是/vshi 双眼/n 。/w 在/p 她/rr 担任/v 超声/n 科主任/nnt 期间/f 一天/mq 竟然/d 会/v 查出/v 好/a [几/d 例/n]/mq 卵巢囊肿/nhd ，/w 一个/mq 卵巢囊肿/nhd 患者/n 的/ude1 医疗费/n 大概/d 是/vshi [5/m 千/m 块钱/q]/mq 左右/f ，/w 如果/c 按/p 30%/m 的/ude1 利润/n 一个/mq 病人/n 就/d 能/v 赚/v 一千多块钱/m 。/w 
2009年5月/t ，/w 当时/t 还是/c [绵阳市/ns 人民/n 医院/nis]/nth 超声/n 科主任/nnt 的/ude1 兰越峰/nr 参与/v 了/ule 一位/mq [53/m 岁/qt]/mq 住院/vn 病人/n 的/ude1 会诊/vn ，/w 正是/v 这次/r 会诊/vn 让/v 她/rr 和/cc 医院/nis 彻底/ad 决裂/vi 。/w 医院/nis 的/ude1 [临床/vn 医生/nnt]/nnt 已经/d 给/p 一位/mq 下肢/n 不/d 舒服/a 的/ude1 病人/n 开/v 好/a 了/ule 手术/n 单/b ：/w 下肢/n 血管/n 手术/n 及/cc [安装/v 心脏/n 起搏器/nz]/nhd 。/w 
从此/d 以后/f 兰越峰/nr 在/p 医院/nis 被/pbei 几次/mq 免职/vi 复职/vi ，/w 最终/d 成为/v 一位/mq 每天/r 得到/v 医院/nis 上班/vi 却/d 没有/v [工作/vn 岗位/n]/nz 的/ude1 医生/nnt 。/w 据/p 了解/v ，/w 兰越峰/nr 已经/d 在/p 走廊/n 里/f 待/vi 了/ule [600/m 天/qt]/mq ，/w 病人/n 都/d 叫/vi 她/rr 走廊/n 医生/nnt 。/w 
综合/v [绵阳/ns 日报/n]/nz 央视/j 
