本报讯/nz （/w 记者/nnt 李俐/nr ）/w 由/p 李冰冰/nr 、/w 任泉/nr 、/w 黄晓明/nr [三/m 人/n]/mq 合/v 开/v 的/ude1 火锅店/nis “/w 热辣/nz [壹/m 号/q]/mq ”/w 昨天/t 在/p 北京/ns 正式/ad 开业/vi ，/w 未能/v 到场/vi 的/ude1 黄晓明/nr 通过/p 电话/n 连线/v 向/p 两位/mq 合伙人/nnt 道歉/vi ，/w 并/cc 表示/v ，/w 开/v 火锅店/nis 算是/v 电影/n 《/w 中国/ns 合伙人/nnt 》/w 的/ude1 延续/vn 。/w 任泉/nr 雄心勃勃/vl 地/ude2 表示/v ，/w 未来/t 计划/n 5年/t 开/v [30/m 家/q]/mq 连锁店/nis 。/w 
早/a 在/p 多年前/d ，/w 任泉/nr 便/d 开始/v 投资/vn 餐饮业/n ，/w 并且/c 成绩/n 不错/a 。/w 这次/r 和/cc 李冰冰/nr 、/w 黄晓明/nr 一起/s 开/v “/w 热辣/nz [壹/m 号/q]/mq ”/w ，/w 是/vshi 源于/v 黄晓明/nr 去年/t 主演/v 的/ude1 电影/n 《/w 中国/ns 合伙人/nnt 》/w 。/w 任泉/nr 透露/v ，/w 当时/t 和/cc 李冰冰/nr 一起/s 看完/v 电影/n 后/f ，/w 便/d 有/vyou 了/ule 合伙/vn 开/v 餐饮店/nis 的/ude1 想法/n ，/w 没想到/nz 和/cc 黄晓明/nr 也/d 是/vshi 一拍即合/vl 。/w 李冰冰/nr 笑着/vi 说/v ：/w “/w 想/v 都/d 没/d 想/v ，/w 一分钟/mq 就/d 决定/v 合作/vn 了/ule 。/w ”/w 
任泉/nr 被/pbei 媒体/n 称为/v “/w 演艺圈/n 最/d 会/v 做生意/nz 的/ude1 老板/nnt ”/w ，/w 早/a 在/p 大学/nis 时/ng ，/w 他/rr 就/d 跟/p 李冰冰/nr 借/v 了/ule [四/m 万/d 块钱/q]/mq 开/v 餐饮店/nis 。/w “/w 我/rr 当时/t 觉得/v 会/v 亏/vn ，/w 结果/n 他/rr [第一/m 家/q]/mq 店/n 就赚/nz 了/ule 。/w ”/w 李冰冰/nr 后悔/v 自己/rr 当时/t “/w 没头脑/nz ”/w ，/w “/w 当时/t 没有/v 入股/vn ，/w 只是/d 借/v 给/p 他/rr 钱/n ，/w 连/ulian 利息/n 都/d 没有/v 。/w ”/w 当/p 问/v 到/v [三/m 人/n]/mq 如何/ryv 分工/vn 时/ng ，/w 李冰冰/nr 说/v ：/w “/w 泉/ng 哥/n 是/vshi 团长/nnt ，/w 我们/rr 听/v 他/rr 的/ude1 。/w ”/w 任泉/nr 解释/v ：/w “/w 冰冰/nz 负责/v 监督/vn 食材/n 、/w 装修/vn 等/udeng ，/w 保证/v 给/p 大家/rr 最/d 健康/a 最/d 环保/n 的/ude1 餐饮/n 体验/v ，/w 而/cc 晓明/nz 则/d 负责/v [展望/v 未来/t]/nz ，/w 他/rr 说/v 要是/c 5年/t 内/f 不能/v 开/v 到/v [30/m 家/q]/mq 店/n 他/rr 就要/d 撤资/v 了/ule 。/w ”/w 至于/p 分红/vi ，/w “/w 每人/r 三分之一/m ，/w 绝对/d 公平/a 。/w ”/w 
其实/d ，/w 除了/p 合/v 开/v 餐饮/n 店外/nz ，/w 任泉/nr 透露/v ，/w 他/rr 和/cc 李冰冰/nr 已经/d 合作/vn 投资/vn 了/ule 一部/mq 电影/n ，/w “/w 李冰冰/nr 是/vshi 监制/vi ，/w 我/rr 是/vshi 制片人/nnt 。/w 电影/n 的/ude1 名字/n 暂定/v 是/vshi 《/w [张震/nr 讲故事/nz]/nz 》/w 。/w ”/w J203/x 
