12月14日23时30分/t ，/w 中国/ns 首批/n 赴/v 马里/ns [维和/vn 部队/nis]/nz 快/a 反/vi 官兵/nnd 正在/d 搜索/v 营/n 区内/n 可疑/a 人员/n 。/w （/w 杨华文/nr 摄/vg ）/w 
“/w Ａ/x 区/n 哨位/n 报告/n ，/w 我/rr 营区/n 东南/f 方位/n 发生/v 爆炸/vn ，/w 请求/v 支援/vn 。/w ”/w 2013年12月25日/t 清晨/t ，/w 轰然/d 一声/mq 爆炸/vn ，/w 撕破/v 了/ule 中国/ns 首批/n 赴/v 马里/ns [维和/vn 部队/nis]/nz 营区/n 的/ude1 寂静/a 。/w “/w 猛虎/n ，/w 迅速/ad 支援/v Ａ/x 区/n ；/w 野狼/nz ，/w 掩护/v 医疗/n 分队/n 紧急/a 疏散/v ；/w 猎豹/n ，/w 随/p 我/rr 机动/b ；/w 其余/rz 按/p [3/m 号/q]/mq 方案/n 执行/v 。/w ”/w 1分32秒/t 后/f ，/w 各组/r [全副/b 武装/n]/nz 部署/vn 到位/vi ，/w 狙击手/nnd 、/w 机枪手/nnt 定点/n 布控/nz 。/w 狙击手/nnd 、/w 中/f 士/ng 王长军/nr 回忆起/v 当时/t 的/ude1 情形/n 说/v ：/w “/w 那/rzv 一刻/mq ，/w [子弹/n 上膛/nz]/nz ，/w 但/c 目标/n 不再/d 是/vshi 靶心/nz 。/w ”/w 随后/d 爆炸/vn 得到/v 核实/vn ：/w [两/q 发/v]/mq 火箭/n 炮弹/n ，/w 一发/d 未/d 过/uguo [尼日尔/ns 河/n]/nz ，/w 一发/d 距离/n 中国/ns 营区/n 仅/d [1/m 公里/q]/mq 。/w 
赴/v 马里/ns [维和/vn 部队/nis]/nz 是/vshi 中国/ns 首次/m 派出/v 安全/an 部队/nis 赴/v 国外/s 执行/v 维和/vn 任务/n 。/w 他们/rr 被/pbei 部署/vn 在/p 加奥/nrf 任务/n 区/n ，/w 爆炸/vn 、/w 炎热/a 、/w 贫瘠/a 等/udeng 考验/vn 着/uzhe 初来乍到/vl 的/ude1 中国/ns [蓝盔/nz 部队/nis]/nz 。/w 自/p 去年/t [11/m 月份/n]/mq 以来/f ，/w 任务/n 区/n 共/d 发生/v [汽车/n 炸弹/n]/nz 、/w 绑架/v 杀人/vn 等/udeng [恐怖/a 袭击/vn]/nz [16/m 起/vf]/mq 。/w 500余名/m 装扮/v 成/v 平民/n 的/ude1 [恐怖/a 分子/n]/nz 隐藏/v 加奥/nrf ，/w 部分/n 目标/n 直指/v [维和/vn 部队/nis]/nz 。/w 这里/rzs 不再/d 是/vshi 演习/vn ，/w 这里/rzs 是/vshi 真实/a 的/ude1 马里/ns 。/w [维和/vn 部队/nis]/nz 士兵/nnt 马招/nr 说/v ：/w “/w 来到/v 马里/ns 这/rzv 一个/mq 月/n 来/vf 我/rr 最大/gm 的/ude1 感受/vn 是/vshi 无处不在/bl 的/ude1 [安全/an 威胁/vn]/nz ，/w 我们/rr 不得不/d 时刻/n 保持/v 高度/d 的/ude1 警惕/vn 。/w 面临/v 最大/gm 的/ude1 困难/an 是/vshi 我们/rr 从/p 北国/ns 冰城/ns 哈尔滨/ns 来到/v 非洲/nsf 火炉/n ，/w 我们/rr 跨越/v 的/ude1 不仅仅/d 是/vshi 温度/n 和/cc 距离/n ，/w 还有/v 未知/vn 的/ude1 挑战/vn 。/w ”/w 
