本/rz 日前/t ，/w 有/vyou 媒体/n 曝光/vi 称/v ，/w 位于/v 南京/ns 江宁区/ns 和/cc 句容市/ns 之间/f 的/ude1 句容/ns 河/n 漂浮/v 大量/m 死亡/vi 鱼虾/n ，/w 有人/r 怀疑/v 水体/n 可能/v 遭到/v 污染/vn 。/w 
记者/nnt 从/p 南京市/ns 江宁区/ns [淳化/ns 街道/ns]/ns 获悉/v ：/w 近日/t 确/d 有/vyou 大批/m 鱼虾/n 死亡/vi ，/w 引来/v 很多/m 村民/n 捕捞/vn 。/w 17日/t 上午/t ，/w [南京市/ns 环保局/nis]/nto 和/cc [江宁区/ns 环保局/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 已/d 到/v 现场/s [取样/vn 检验/vn]/nz ，/w 目前/t 检验/vn 的/ude1 结果/n 还/d 没有/v 出来/vf 。/w [淳化/ns 街道/ns]/ns 表示/v ：/w “/w 我们/rr 这里/rzs 没有/v 污染源/n ，/w 死鱼/nz 可能/v 是/vshi 由于/p 句容/ns 几家/mq 企业/n 排放/vn 的/ude1 水污染/n 导致/v 的/ude1 。/w ”/w 
但是/c 句容/ns 方面/n 否定/v 了/ule 上述/b 说法/n 。/w 据介绍/nz ，/w 经/p 句容/ns [有关/vn 部门/n]/nz 调查/vn 了解/v ，/w 在/p 新/a [104/m 国道/n]/mq 和/cc 句容/ns 河/n 交界/vi 的/ude1 句容/ns 河/n 大桥/n 下游/f 开始/v 有/vyou 死鱼/nz 现象/n 。/w 死鱼/nz 主要/b 集中/v 在/p 河滩/n ，/w 河面/n 没有/v 大量/m 死鱼/nz ，/w 而且/c 句容/ns 河/n 大桥/n 上游/f 没有/v 死鱼/nz 现象/n 发生/v 。/w 从/p 句容/ns 河/n 大桥/n 沿/p 河岸/n 向/p 下游/f ，/w 死鱼/nz 量/n 有/vyou 增加/v 的/ude1 趋势/n 。/w 
14日/t 起/vf ，/w [句容市/ns 环境/n 监测站/nis]/nt 在/p 句容/ns 河/n 向下/vf 布设/v [四/m 个/q]/mq 观测点/n ，/w 目前/t 看/v ，/w 河面/n 上/f 基本/a 没有/v 大量/m 鱼类/nf 死亡/vi 现象/n ，/w 部分/n 河段/n 有/vyou 零星/a 小鱼/n 漂浮/v ，/w 入/v 南京/ns 河段/n 没有/v 死鱼/nz 现象/n 。/w 
[南京市/ns 工商局/nis]/nto 市场/n 督察/v 管理处/nis 副处长/nnt 蒋福明/nr 表示/v ，/w 工商局/nis 将/d 向/p 市场/n 发/v 通知/n ，/w 要求/n [交易/vn 市场/n]/nz 中/f 的/ude1 [个体/n 经营户/n]/nz 拒绝/v 来路不明/vl 的/ude1 货源/n ，/w 各区/r 局/n 及/cc [基层/n 工商所/nis]/nz 也/d 将/d 加强/v 对/p 货源/n 的/ude1 市场/n 巡查/vn 。/w 
