人民网/nz 长沙/ns 1月18日/t 电/n （/w 记者/nnt 林洛頫/nr 通讯员/nnt 陈香君/nr 付薇/nr ）/w 今天/t 记者/nnt 从/p [铁路/n 部门/n]/nz 获悉/v ，/w 春运/n 头/n 三日/t [广/a 铁/n 集团/nis]/ntc 共/d 发送/v 旅客/n [266/m 万/d 人/n]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 8.8%/m 。/w 19日/t ，/w 广/a 铁/n 预计/v 发送/vn 旅客/n [97/m 万/d 人/n]/mq ，/w 日/b 客流量/n 逼近/v 百万/m 大关/n 。/w 今年/t 刚/d 进入/v 春运/n 学生/nnt 客流/n 高峰/n 就/d 来临/vi ，/w 并且/c 与/cc 务工/v 回乡/vn 、/w 探亲/vi 旅游/vn 等/udeng 几类/n 客流/n 叠加/vi ，/w 形成/v [第一/m 波/n]/mq 客流/n 高峰/n 。/w 
自/p 16日/t 正式/ad 进入/v 春运/n 以来/f ，/w 广东/ns 地区/n 各/rz 大/a 车站/n 客流量/n 不断/d 攀升/v ，/w 春运/n 头/n 三日/t ，/w [广/a 铁/n 集团/nis]/ntc 共/d 发送/v 旅客/n [266/m 万/d 人/n]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 8.8%/m 。/w 19日/t 预计/v 发送/vn 旅客/n [97/m 万/d 人/n]/mq ，/w [同比/n 增加/v]/nz 15.9%/m 。/w 据/p [广/a 铁/n 集团/nis]/ntc 介绍/v ，/w 为/p 应对/v 客流/n 高峰/n ，/w [广/a 铁/n 集团/nis]/ntc 19/m 日增/v 开/v [93/m 列/v]/mq 普/ag 速/ag 临时/b 列车/n ，/w 约/d 增加/v 运力/n [21/m ./w 6/m 万/d 人/n]/mq 。/w 其中/rz ，/w 广州站/ns 开行/v [临客/n 列车/n]/nz [29/m 列/v]/mq ，/w 主要/b 开往/vf 四川/ns 、/w 湖南/ns 、/w 湖北/ns 等/udeng 方向/n ；/w [广州/ns 东站/nis]/nt 开行/v [临客/n 列车/n]/nz [19/m 列/v]/mq ，/w 主要/b 开往/vf 重庆/ns 、/w 湖南/ns 、/w 湖北/ns 等/udeng 方向/n ；/w 深圳站/nz 开行/v [临客/n 列车/n]/nz [11/m 列/v]/mq ，/w 主要/b 开往/vf 湖北/ns 、/w 江西/ns 等/udeng 方向/n 。/w 
据悉/v ，/w 今年/t 广/a 铁/n 节前/f 共/d 增/v 开/v [127/m 列/v]/mq 普/ag 速/ag [临时/b 旅客/n 列车/n]/nz ，/w [同比/n 增加/v]/nz [3/m 列/v]/mq 。/w 所有/b [临客/n 列车/n]/nz 已/d 于/p 元月/t 1日/t 起/vf 陆续/d 上/f 线/n 运行/vn ，/w 预计/v 节前/f 共/d 增加/v 运力/n [328/m ./w 8/m 万/d 人/n]/mq 。/w 其中/rz ，/w 广州站/ns 将/d 加/v 开始/vn 发/v 临客/n [42/m 对/p]/mq ，/w [广州/ns 东站/nis]/nt 加/v 开始/vn 发/v 临客/n [32/m 对/p]/mq 。/w 
