人民网/nz 长沙/ns 1月18日/t 电/n （/w 记者/nnt 林洛頫/nr 通讯员/nnt 袁钢/nr ）/w 18日15点06分/t ，/w 今年/t 春运/n 首/q 趟/qv [外来/b 务工人员/nnd]/nz 返乡/vi 专列/n L328/x 次/qv 列车/n 从/p [广州/ns 火车站/n]/nz 发车/vn ，/w 近/a [三千/m 名/q]/mq 湖北/ns 籍/ng 在/p 粤/b 务工人员/nnd 踏上/v 了/ule 返乡/vi 之旅/nz ，/w 专列/n 将/d 于/p 19日12点08分/t 到达/v 湖北/ns 襄阳/ns 。/w 据/p 了解/v ，/w “/w [外来/b 务工人员/nnd]/nz 平安/a 返乡/vi 专列/n ”/w 是/vshi 由/p [广东省/ns 总工会/nis]/nt 、/w [广/a 铁/n 集团/nis]/ntc [联合/vd 组织/n]/nz 。/w 当日/t ，/w [广东省/ns 总工会/nis]/nt 、/w [广/a 铁/n 集团/nis]/ntc 免费/vd 给/p [外来/b 务工人员/nnd]/nz 赠送/v 了/ule “/w 新春/t 返乡/vi 礼/n 包/v ”/w ，/w 包括/v 矿泉水/nf 、/w 方便面/nf 、/w 饼干/n 等/udeng 食品/n ，/w 还有/v 《/w [广东省/ns 总工会/nis]/nt 致/v 全省/n [外来/b 务工人员/nnd]/nz 的/ude1 慰问信/n 》/w 、/w 《/w [外来/b 务工人员/nnd]/nz 平安/a 返乡/vi 宣传/v 手册/n 》/w 等/udeng 资料/n 。/w 
襄阳/ns 籍/ng 韩/b 先生/n 在/p 广州/ns 做/v 建筑/n 工作/vn 已有/v 8年/t ，/w 今年/t 公司/nis 通过/p 团体/n 订票/vn 渠道/n 为/p 韩/b 先生/n 及/cc [8/m 名/q]/mq 老乡/n 工友/n 订/v 到/v 了/ule 返乡/vi 车票/n ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 韩/b 先生/n [第/m 4/m 次/qv]/mq 乘坐/v L328/x 次/qv 列车/n 。/w 韩/b 先生/n 笑着/vi 说/v ：/w “/w 前/f 几年/mq 通宵/n 排队/vi 还/d 不一定/nz 能/v 买/v 到/v 车票/n ，/w 没想到/nz 今年/t 足不出户/vl 就/d 拿到/v 了/ule 车票/n ”/w ，/w 一旁/f 的/ude1 工友/n 汪/q 先生/n 也/d 表示/v ：/w “/w 现在/t 不但/c 进站/vi 、/w 上车/v 方便/a ，/w 而且/c 还有/v 大/a 礼/n 包/v 拿/v 呢/y ”/w 。/w 何先生/nz 是/vshi 湖北/ns 宜城/ns 人/n ，/w 在/p 广州/ns 务工/v 8年/t ，/w 今年/t 带着/vn [8/m 岁/qt]/mq 的/ude1 儿子/n 回家/vi 过节/vi 。/w 谈及/v 今年/t 的/ude1 L328/x 次/qv 列车/n ，/w 今年/t 是/vshi [第/m 1/m 次/qv]/mq 乘坐/v 该/rz 列车/n 的/ude1 何先生/nz 感慨/v 颇多/d ：/w “/w 第一/m 感觉/n 是/vshi 很/d 温馨/a ，/w 从/p 进站/vi 、/w 候车/vn 、/w 上车/v 都/d 有/vyou 专人/n 引导/v 、/w 帮带/v 行李/n ，/w 而且/c 车厢/n 环境/n 也/d 比/p 往/p 年/qt 干净/a 很多/m ，/w 还/d 加装/v 了/ule 热水/n 设备/n 。/w ”/w 
据悉/v ，/w 为/p 在/p 空间/n 有限/a 的/ude1 列车/n 上/f 营造/v 一个/mq 温馨/a 的/ude1 “/w 家/q 的/ude1 氛围/n ”/w ，/w [广/a 铁/n 集团/nis]/ntc 在/p L328/x 次/qv 每节/r 车厢/n 加装/v 了/ule 热水/n 设备/n ；/w 组织/n 了/ule [10/m 人/n]/mq 的/ude1 专列/n [志愿/n 服务/vn]/nz 队/n ，/w 在/p 21余小时/m 的/ude1 旅途上/nz ，/w 开展/v 行李/n 照看/v 、/w 物品/n 发放/v 、/w 秩序/n 维护/v 、/w 助困/vn 服务/vn 、/w [信息/n 咨询/vn]/nz 等/udeng 温馨/a 服务/vn 。/w 2014年/t 春运/n 期间/f 广/a 铁/n 将/d 开行/v [40/m 趟/qv]/mq “/w [外来/b 务工人员/nnd]/nz 平安/a 返乡/vi 专列/n ”/w ，/w 7万多名/m 在/p 粤/b [外来/b 务工人员/nnd]/nz 可/v 乘坐/v 专列/n 回家过年/v 。/w 
