大城市/n 对/p 年轻人/n 有/vyou 难以/d 抵挡/v 的/ude1 吸引力/n [羊城/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 陈文笔/nr 摄/vg 
公交/b 上/f 人/n 贴/v 人/n 、/w 地铁/n 里/f 人/n 挤/v 人/n 、/w 路上/s 的/ude1 小车/n 像/v 火柴盒/nz 一样/uyy 密密麻麻/z …/w …/w 
生活/vn 在/p “/w 北上广/nz 深/a ”/w 和/cc 经济/n 强/a 市/n ，/w 你/rr 无时无刻/dl 都会/n 感受到/nz 人满为患/vl 的/ude1 压力/n ：/w 看病/vi 挂号/vi 像/v 打仗/vi ，/w 漫长/a 的/ude1 队伍/n 让/v 你/rr 心急/a ；/w 孩子/n 上/f 个/q 幼儿园/nis ，/w 都/d 要/v 搬/v 个/q 小/a 板凳/n ，/w 排/v 通宵/n 长/a 队/n …/w …/w 
[十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 提出/v 的/ude1 “/w [严格/ad 控制/vn]/nz [特大/b 城市/n]/nz [人口/n 规模/n]/nz ”/w ，/w 在/p 各地/rzs 召开/v 的/ude1 “/w 两会/n ”/w 上/f ，/w 引发/v 共鸣/vn 。/w 
一个人/mq 的/ude1 故事/n 
[23/m 岁/qt]/mq 的/ude1 邓潇潇/nr ，/w 从/p 湖南/ns 小镇/n 闯深圳/nz ，/w “/w 趁年轻/nz ，/w 就/d 该/rz 到/v 大城市/n 生活/vn ！/w ”/w 
老家/n 小日子/n 很/d 安逸/a ，/w 但/c 她/rr 还是/c 义无反顾/vl ，/w 奔向/v 大城市/n 。/w 
5年前/t ，/w 邓潇潇/nr 从/p [湖南/ns 邵阳/ns]/ns [一/d 所/usuo]/mq 大专/n 毕业/v ，/w 经/p 家人/n 联系/v ，/w 她/rr 进/vf 了/ule 老家/n 邵东/ns 县城/n [一/d 所/usuo]/mq 中学/nis ，/w 当/p 了/ule 一名/mq [语文/n 老师/nnt]/nnt 。/w 学校/nis 离/v 她/rr 家/q 很/d 近/a 。/w 
在/p 县城/n ，/w 邓潇潇/nr 的/ude1 家/q 是/vshi 独/d 栋/q 院子/n ，/w [3/m 层/qv]/mq 楼房/n ，/w 只有/c 爸妈/n 、/w 她/rr 及/cc 哥哥/n 住/vi ，/w 宽敞/a 无比/z 。/w 从/p 楼顶/n 望去/v ，/w 看到/v 农田/n 、/w 山庄/n ，/w 空气/n 清新/a 。/w 
教/v 了/ule 一年/mq 书/n ，/w 邓潇潇/nr 突然/ad 辞职/vi ，/w 众人/n 惊愕/a ，/w 她/rr 只/d 反复/d 一句话/l ：/w 邵东/ns 这/rzv 地方/n 太小/d ，/w 从小/d 待/vi 到/v 大/a ，/w 没意思/a 。/w 
怀揣/v 梦想/n ，/w [23/m 岁/qt]/mq 的/ude1 邓潇潇/nr 来到/v 深圳/ns ，/w 高楼大厦/n 和/cc 高/a 节奏/n 的/ude1 生活/vn ，/w 让/v 她/rr 很/d 享受/v ，/w 觉得/v 一下子/mq 充实/v 很多/m ，/w 带来/v 的/ude1 [1/m 万/d 多/a]/mq 积蓄/n 很快/d 花光/nz 。/w 她/rr 来到/v 广州/ns ，/w 借住/nz 在/p 大学/nis 同学/n 位于/v [广州/ns 石牌/ns]/nz 西路/n 的/ude1 出租/vn 屋里/s ，/w “/w 在/p 老家/n 住惯/nz 了/ule 干净/a 舒服/a 的/ude1 大/a 房子/n ，/w 蜗居/v 在/p 这种/r 出租屋/nz ，/w 开始/v 很/d 不/d 适应/v ，/w 后悔/v 自己/rr 没听/v 家人/n 话/n 。/w ”/w 
可/v 每次/r 走出/v 出租屋/nz ，/w 花一元/nr 就/d 能/v 买/v 到/v 厚厚/z [一/d 叠/v]/mq 报纸/n ，/w 上面/f 什么/ry 内容/n 都/d 有/vyou ；/w 出门/vi 就是/v 鳞次栉比/vl 的/ude1 高楼/n ，/w 四通八达/vl 的/ude1 BRT/x 、/w 地铁/n ；/w 虽然/c 自己/rr 所在/n 的/ude1 公司/nis 不大/d ，/w 可/v 她/rr 看到/v [楼上/s 楼下/s]/nz 充斥/v “/w 世界/n [500/m 强/a]/mq ”/w 、/w “/w 中国/ns [500/m 强/a]/mq ”/w ，/w 感到/v 很/d 满足/v ，/w 尽管/c 她/rr 每月/r 结余/n 只有/c [两/q 三千/m 元/q]/mq …/w …/w 
4年/t 打拼/v ，/w 邓潇潇/nr 经历/n 了/ule [撕心/nz 裂/v 肺/n]/nz 的/ude1 情感/n 波折/n 、/w 房东/n 的/ude1 刻薄/an 讨账/vn 、/w 公司/nis 的/ude1 突然/ad 减员/vi …/w …/w 
不过/c ，/w 她/rr 从没/d 想/v 过/uguo 要/v 回老家/vi 过/uguo 安逸/a 的/ude1 生活/vn 。/w 她/rr 觉得/v ，/w 自己/rr 老家/n 虽然/c 在/p 县城/n ，/w 但/c 跟/p 广州/ns 相比/vi ，/w 连/ulian 杂乱/a 的/ude1 石牌街/nz 都/d 不如/v ，/w “/w 现在/t 还/d 年轻/a ，/w 就/d 该/rz 来/vf 大城市/n 生活/vn ！/w ”/w 
一个/mq 城市/n 的/ude1 容量/n 
接纳/v 一个/mq 外来/b 工/n 公共/b 成本/n 13万/m 。/w 2012年/t 我国/n [流动/vn 人口/n]/nz 数量/n 达/v [2/m ./w 36/m 亿/m 人/n]/mq ，/w 很大/d 一部分/m 进入/v 了/ule 大城市/n 
“/w 邓潇潇/nr ”/w 们/k 何其/d 多/a ！/w 无时无刻/dl ，/w 无数/m “/w 邓潇潇/nr ”/w 们/k 不顾一切/n 地/ude2 涌进/v 大都市/n ，/w 尽管/c 这里/rzs 有/vyou 望而生畏/vl 的/ude1 房价/n 。/w 
2012年4月/t ，/w [广州/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 万庆良/nr 透露/v ，/w 按照/p 广州/ns 城市/n 战略规划/gi ，/w 到/v 2020年前/t 广州市/ns [常住/v 人口/n]/nz 要/v 控制/vn 在/p [1500/m 万/d 以内/f]/mq ，/w 但/c 全市/n 实际/n 人口/n 已经/d 超过/v 1600万/m 。/w 广州/ns 已经/d 突破/v 控制/vn 目标/n ，/w 逼近/v 城市/n 发展/v 空间/n 上限/n 。/w 
从/p 广州/ns 的/ude1 实际/n 来看/u ，/w [公共/b 管理/vn]/nz 是/vshi 摆/v 在/p 每/rz 一位/mq [公职/nnt 人员/n]/nz 面前/f 的/ude1 重大/a 现实/n 课题/n 。/w 广州/ns 仅/d [流动/vn 人口/n]/nz 超/v 千万/m ，/w [人口/n 构成/v]/nz 复杂/a 、/w 阶层/n 多样/a ，/w 价值/n 、/w 理念/n 、/w 追求/v 、/w 个人/n 素质/n 千差万别/vl 。/w 由于/p 人口/n 多/a ，/w 广州/ns 一天/mq 要/v 处理/vn [1/m ./w 4/m 万吨/q]/mq 垃圾/n 、/w 主城区/n 要/v 处理/vn 9700多吨/m 垃圾/n ，/w 一天/mq 要/v 处理/vn 污水/n [465/m 万吨/q]/mq ，/w 一天/mq 要/v 宰/v [1/m ./w 5/m 万头/q]/mq 猪/nf 才能/n 满足/v 猪肉/nf 供应/vn ，/w 一天/mq 要/v 供应/vn [1500/m 万斤/q]/mq 蔬菜/n 才能/n 满足/v 市场/n 需要/v 。/w 
以/p 人满为患/vl 形容/v [特大/b 城市/n]/nz ，/w 毫不/d 为/p 过/uguo 。/w 
公开/ad [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2012年/t ，/w 北京市/ns [常住/v 人口/n]/nz 已/d 达/v [2069/m ./w 3/m 万/d 人/n]/mq ，/w 上海市/ns [常住/v 人口/n]/nz 达到/v [2380/m 万/d 人/n]/mq 。/w 作为/p 改革开放/v 的/ude1 窗口/s ，/w 深圳/ns 的/ude1 人口/n 更是/d 从/p 改革开放/v 之/uzhi 初/f 的/ude1 [30/m 万/d 人/n]/mq 迅速/ad 蹿升/nz 到/v 2012年末/t 的/ude1 [1054/m ./w 74/m 万/d 人/n]/mq 。/w 
统计/vn 显示/v ，/w 2012年/t 我国/n [流动/vn 人口/n]/nz 数量/n 达/v [2/m ./w 36/m 亿/m 人/n]/mq ，/w 相当于/v 每/rz [六/m 个人/n]/mq 中/f 就/d 有一个/mq 是/vshi [流动/vn 人口/n]/nz ，/w 而/cc 这/rzv 其中/rz 很大/d [一部分/m 人/n]/mq 进入/v 了/ule 大城市/n 。/w 
国家/n 住建部/nz 2006年/t 曾/d 做/v 一项/mq 调研/vn 显示/v ，/w 每/rz 新增/v 一个/mq [城市/n 人口/n]/nz ，/w 需要/v 增加/vn 的/ude1 [市政/n 公用/vn 设施/n]/nz 配套/v 费/n ，/w 小/a 城市/n 为/p [2/m 万元/q]/mq ，/w 中等/b 城市/n 为/p [3/m 万元/q]/mq ，/w 大城市/n 为/p [6/m 万元/q]/mq ，/w [特大/b 城市/n]/nz 为/p [10/m 万元/q]/mq 。/w 
去年/t ，/w [中国/ns 社科院/nis]/nt 发布/v 的/ude1 蓝皮书/n 指出/v ，/w [农业/n 人口/n]/nz 进城/vi 市民/n 化/v ，/w 人均/a 公共/b 成本/n 约/d 为/p [13/m 万元/q]/mq ，/w 个人/n 成本/n 约/d 为/p 人均/a 每年/r [1/m ./w 8/m 万元/q]/mq 。/w 仅/d 教育/v 支出/n 一项/mq ，/w 假如/c 农村/n 学生/nnt [1/m ./w 25/m 亿/m 人/n]/mq 中/f ，/w 有/vyou 10%/m 随/p 父母/n 进城/vi ，/w 就/d 让/v 城市/n 学校/nis 难以/d 容纳/v 。/w 
[一线/n 城市/n]/nz 的/ude1 吸引力/n 
资源/n 丰富/a 机会/n 多/a ，/w 年轻人/n 留恋/v 大城市/n ，/w 千万/m 不要/d 嘲笑/v “/w 邓潇潇/nr ”/w 们/k 
千万/m 不要/d 嘲笑/v “/w 邓潇潇/nr ”/w 们/k ，/w 很多/m 年轻人/n 奔赴/v 大城市/n ，/w 住/vi 的/ude1 差/a ，/w 可/v 他们/rr 并不/d 后悔/v ，/w 因为/c 大城市/n 机会/n 多/a 、/w 收入/n 高/a 、/w 生活/vn 便利/an ，/w 很多/m 资源/n 是/vshi 小/a 城市/n 无法/v 满足/vn 的/ude1 。/w 
[广东省/ns 社科院/nis]/nt 研究员/nnt 郑梓桢/nr 说/v ，/w 广东/ns 大量/m 优质/b 公共资源/gi 聚集/v 在/p 广州/ns ，/w 如/v 医疗/n 、/w 教育/vn ，/w 政府/nis 投/v 巨资/n 支持/v 广州/ns 发展/v [公共/b 交通/n]/nz ，/w 广州/ns [越/d 变/v 越/d 美丽/a]/nz ，/w 周边/n 没什么/vl 变化/vn 或者/c 变化/vn 不大/d ，/w “/w 假如/c 我/rr 是/vshi 一位/mq 年轻人/n ，/w 我/rr [几乎/d 没有/v]/nz 选择/v ，/w 有/vyou 机会/n 肯定/v 往/p 广/a 深/a 跑/v 。/w ”/w 
“/w 大城市/n 机会/n 多/a ！/w ”/w 广东省/ns 人大代表/nnt 陈广富/nr 说/v ，/w 他/rr 认识/v 很多/m [农村/n 青年/n]/nz ，/w 他们/rr 一/m 有/vyou 机会/n 就/d 愿意/v 去/vf 大城市/n ，/w “/w 在/p 大城市/n 跳槽/vi 容易/ad ，/w 在/p 小/a 县城/n 一点/mq 风吹草动/n 就/d 能/v 传遍/v 四周/f ，/w 年轻人/n 不/d 喜欢/vi 。/w ”/w 邓潇潇/nr 说/v ，/w 在/p 大城市/n 更/d 讲道理/nz ，/w 更/d 公平/a 一些/mq 。/w 在/p 大城市/n 生活/vn 自由/a ，/w 是/vshi 年轻人/n 最/d 看重/v 的/ude1 。/w （/w 记者/nnt 尹安学/nr ）/w 
