女友/n 王/n 某/rz 提/v 分手/vn ，/w 吴某/nz 不/d 同意/v 。/w 他/rr 在/p 恳求/v 复合/vn 时/ng 与/cc 王/n 某/rz 发生/v 口角/n ，/w 并/cc 将/d 王/n 某/rz 和/cc 她/rr 的/ude1 姐姐/n 刺伤/v 。/w 1月17日/t ，/w 吴某/nz 涉嫌/v [故意/d 伤害罪/n]/nz ，/w 被/pbei [湘乡市/ns 人民检察院/nis]/nt 批准逮捕/v 。/w 
[26/m 岁/qt]/mq 的/ude1 吴某/nz 与/cc [33/m 岁/qt]/mq 的/ude1 王/n 某/rz 在/p 北京/ns 恋爱/vi 多年/mq ，/w 后/f 王/n 某/rz 提出/v 分手/vn ，/w 吴某/nz 不/d 答应/v ，/w 并/cc 从/p 北京/ns 一路/mq 追随/v 到/v 湘乡/ns ，/w 还是/c 遭到/v 了/ule 王/n 某/rz 与/cc 家人/n 的/ude1 拒绝/vn 。/w 
去年/t 12月/t 中旬/t 的/ude1 一天/mq 晚上/t ，/w 王家/nz 两姐妹/nz 送/v 吴某/nz 到/v [湘乡/ns 火车站/n]/nz 买票/nz ，/w 吴某/nz 再次/d 说起/v 复合/vn 的/ude1 事/n ，/w 还是/c 遭到/v 了/ule 拒绝/v 。/w 恼羞成怒/vl 之下/f ，/w 吴某/nz 拿出/v 事先/d 准备好/nz 的/ude1 小刀/n ，/w 划伤/v 了/ule 王/n 某/rz 的/ude1 脸/n 。/w 
王/n 某/rz 的/ude1 姐姐/n 见/v 妹妹/n 受/v 了/ule 伤/v ，/w 转头/v 质问/vn 吴某/nz 。/w 吴某/nz 狡辩/vd 说/v ，/w 王/n 某/rz 是/vshi 被/pbei 他/rr 的/ude1 手表带/nz 划伤/v 的/ude1 。/w 
[3/m 人/n]/mq 走出/v 售票厅/n 后/f ，/w 吴某/nz 突然/ad 冲/v 上前/vi 揪住/v 王/n 某/rz 的/ude1 头发/n ，/w 对/p 着/uzhe 王/n 某/rz 脸上/s 又/d 猛/a 划/v 了/ule [几/d 刀/n]/mq 。/w 因/p 姐姐/n 护着/v 王/n 某/rz ，/w 也/d 被/pbei 吴某/nz 划/v 了/ule 一刀/mq 。/w 
吴某/nz 跑/v 了/ule [几百/m 米/q]/mq 远/a 后/f 被/pbei 民警/nnt 抓获/v ，/w 经/p 鉴定/vn ，/w 王家/nz 姐妹/n 所/usuo 受伤/vi 为/p 轻伤/n 。/w (/w 记者/nnt 周玉婷/nr 通讯员/nnt 刘湘辉/nr 马嘉琪/nr )/w 
