1月17日/t 上午/t ，/w 法库县/ns [秀水/nz 河子/nz 镇/n]/ns [高三/n 家/q 子/ng 村/n]/ns 村民/n 高/a 立志/v 家/q 新建/v 的/ude1 两个/mq [钢架/n 结构/n]/nz 大棚/n 完工/vi 。/w “/w 过去/vf 咱/rr 在/p 沈阳/ns 市内/s 打工/vi ，/w 辛苦/a 一年/mq 也/d 就/d 收入/n [一/d 万/d 多元/b]/mq 。/w 去年/t ，/w 在/p 秀水/nz 河子/nz 信用社/nis 的/ude1 支持/vn 下/f ，/w 我/rr 用/p [土地/n 承包/vn 经营权/n]/nz 作/v 抵押/vn ，/w 贷/v 了/ule [7/m 万元/q]/mq ，/w 再/d 加上/v [自筹/v 资金/n]/nz ，/w 搭建/v 了/ule [4/m 栋/q]/mq [钢架/n 结构/n]/nz 大棚/n ，/w 当年/t 种/q 了/ule 芹菜/n 和/cc 香瓜/nf ，/w 净赚/v 了/ule [3/m ./w 5/m 万元/q]/mq 。/w ”/w 高/a 立志/v 告诉/v 记者/nnt 。/w 
2008年12月31日/t ，/w 法库县/ns 被/pbei 确定/v 为/p 全国/n [金融/n 创新/vi]/nz 试点县/n ，/w 同时/c 也/d 确定/v 了/ule [土地/n 承包/vn 经营权/n]/nz [抵押/vn 贷款/n]/nz 为/p 全国/n [金融/n 创新/vi]/nz 试点/vn 产品/n 。/w 2009年3月12日/t ，/w 法库县/ns 成立/vi 了/ule 农村/n [土地/n 承包/vn 经营权/n 流转/vn]/nz 中心/nis ，/w 乡镇/n 成立/vi [农村/n 土地/n]/nz 经营权/n 服务所/nis ，/w 村级/b 成立/vi [土地/n 流转/vn]/nz 服务站/nis 。/w 同时/c ，/w [金融/n 部门/n]/nz 制定/v 了/ule 《/w 法库县/ns [土地/n 承包/vn 经营权/n]/nz [抵押/vn 贷款/n]/nz 贴息/n 资金/n 及/cc [风险/n 补偿金/nz]/nz 使用/v [暂行/b 办法/n]/nz 》/w ，/w 县/n 财政/n 出资/vi [500/m 万元/q]/mq 专项/b 用于/v 创新/vn 产品/n 的/ude1 [风险/n 补偿/vn]/nz 。/w 
作为/p 全国/n [金融/n 创新/vi]/nz 试点县/n ，/w 2009年4月9日/t 是/vshi 个/q 值得/v 纪念/vn 的/ude1 日子/n 。/w 当日/t ，/w [法库县/ns 信用联社/nis]/nt 为/p [法库/ns 县长/nnt 岗子/n 辣椒/nf 专业/n 合作社/nis]/nt 发放/v 了/ule [30/m 万元/q]/mq 贷款/n ，/w 这种/r 以/p [农村/n 土地/n 承包/vn 经营权/n]/nz 为/p 抵押/vn 的/ude1 贷款/n 模式/n 在/p 东北/ns 尚属/nz 首例/n 。/w 如今/t ，/w [法库县/ns 农村/n 信用联社/nis]/nt 、/w [邮政/n 储蓄/vn 银行/nis]/ntcb 已/d 在/p 秀水河/nz 子/ng 、/w 冯贝堡/nr 、/w 双台子/nz 、/w 登仕/nz 堡/ng 、/w 大孤/ns 家/q 子/ng 、/w [四/m 家/q]/mq 子/ng 、/w 慈恩寺/nz 、/w 柏家沟/nr 、/w 包/v 家/q 屯/ng 、/w 孟/b 家/q 等/udeng [10/m 个/q]/mq 乡镇/n 累计/vd 投放/v [土地/n 承包/vn 经营权/n]/nz [抵押/vn 贷款/n]/nz [1292/m 万元/q]/mq ，/w 涉及/v 农户/n [178/m 户/q]/mq ，/w [农民/nnt 专业/n 合作社/nis]/nt [3/m 个/q]/mq 。/w 贷款/n 主要/b 用于/v 支持/vn [农民/nnt 专业/n 合作社/nis]/nt 和/cc 农民/nnt 发展/v 棚菜/n 、/w 辣椒/nf 、/w 树莓/n 、/w 万寿菊/nr 、/w 养牛/v 等/udeng 产业/n ，/w 有效地/nz 缓解/v 了/ule 发展/v [现代/ntc 农业/n]/nz 资金/n 不足/an 的/ude1 问题/n 。/w (/w 记者/nnt 赵国清/nr 、/w 通讯员/nnt 韩秀华/nr 钱志国/nr )/w 
