寒假/t 已/d 来临/vi ，/w 在/p 武汉/ns 读/v 大/a 三/m 的/ude1 刘璐璐/nr 却/d 无法/v 回到/v 远在/v 内蒙古/ns 的/ude1 家/q 。/w 这位/r “/w 准/a 空姐/nnt ”/w 只能/v 躺在/v [武汉市/ns 医疗/n 救治/vn 中心/nis]/nt 的/ude1 病床/n 上/f 。/w 令人振奋/al 的/ude1 是/vshi ，/w 连日来/dl ，/w 刘璐璐/nr 的/ude1 老师/nnt 、/w 同学/n 和/cc 朋友/n 已/d 自发/d 为/p 她/rr 捐款/vi 3万余元/m 。/w 
昨日/t 上午/t ，/w 离/v 武汉/ns 1300多公里/m 的/ude1 内蒙古/ns [乌兰察/nz 布/n]/ns 街头/s ，/w 一场/mq 为/p 刘璐璐/nr 举行/v 的/ude1 义卖/vn 募捐/vn 活动/vn 吸引/v 了/ule 许多/mq 路人/n 。/w 此时/r ，/w 刘璐璐/nr 躺在/v [重症/n 监护/vn 室/n]/nz ，/w 等待/v 着/uzhe 进一步/d 的/ude1 治疗/vn 。/w 刘璐璐/nr 是/vshi [武汉/ns 体育/n 学院/nis 国际/n 教育/vn 学院/nis]/nt [英语/nz 专业/n]/nz [2011/m 级/q]/mq 学生/nnt 。/w 2014年/t 元旦/t ，/w 生病/vi 多/a 日/b 的/ude1 她/rr 被/pbei 老师/nnt 和/cc 同学/n 送到/v 医院/nis 检查/vn ，/w 诊断/vn 为/p 肺结核/nhd ，/w 后/f 被/pbei 转/v 到/v [武汉市/ns 医疗/n 救治/vn 中心/nis]/nt 治疗/vn 。/w 
1月3日/t ，/w 刘璐璐/nr 的/ude1 家人/n 从/p 老家/n 赶到/v 武汉/ns ，/w 发现/v 她/rr 已/d 陷入/v 昏迷/vn ，/w [1/m ./w 7/m 米/q]/mq 的/ude1 个头/n 已/d 瘦得/nz 只剩/v [六/m 七十/m 斤/q]/mq ，/w 而且/c [病情/n 恶化/vi]/nz 为/p 脑/n 结核/n 、/w 淋巴结核/nhd 、/w 肠结核/nhd 等/udeng ，/w 全身/n 多/a 处/n [器官/n 衰竭/vi]/nz 。/w 医生/nnt 说/v ，/w 想/v 要/v 治/v 好/a 刘璐璐/nr 的/ude1 病/n ，/w 大概/d 要/v 花费/vn [五/m 六十/m 万元/q]/mq 。/w 
刘璐璐/nr 家/q 在/p 农村/n ，/w [几乎/d 没有/v]/nz 经济/n 收入/n ，/w 为/p 救/v 她/rr 已/d 花光/nz 积蓄/n 。/w 她/rr 的/ude1 二哥/nz 刘燕龙/nr 准备/v 卖掉/v 老家/n 的/ude1 平房/n ，/w 为/p 她/rr 筹集/v 治疗费/n ，/w 但/c 刘璐璐/nr 每天/r 的/ude1 医药费/n 在/p [五/m 六/m 千/m 元/q]/mq ，/w “/w 远水解不了近渴/n ”/w ，/w 刘燕龙/nr 只好/d 到/v 网上/s 寻求/v 救助/vn 。/w 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 在/p [武汉市/ns 医疗/n 救治/vn 中心/nis]/nt 旁/f 的/ude1 小旅馆/nz ，/w 刘璐璐/nr 的/ude1 表姐/n 柴燕云/nr 说/v ，/w 表妹/n 生病/vi 后/f 家人/n 都/d 来/vf 看望/v ，/w 但/c 为了/p 省钱/a 给/p 她/rr 治病/vi ，/w 现在/t 只/d 留下/v [4/m 个人/n]/mq ，/w 守/v 在/p 医院/nis 外面/f 。/w 柴燕云/nr 翻/v 出/vf 刘璐璐/nr 的/ude1 照片/n ，/w 她/rr 是/vshi 一个/mq 很/d 漂亮/a 的/ude1 女孩/n ，/w 即使/c 躺在/v 病床/n 上/f 治疗/vn ，/w 脸上/s 也/d 挂着/v 微笑/vn 。/w 刘璐璐/nr 的/ude1 辅导员/nnt 王建国/nr 则/d 说/v ，/w 她/rr 在/p 学校/nis 表现/v 很/d 突出/a ，/w 已经/d 考/v 过/uguo 了/ule [英语/nz 专业/n 四级/b]/nz ，/w 还/d 被/pbei 一家/n 航空公司/nis 看中/v ，/w 准备/v 培养/vn 为/p 空乘/nz 人员/n 。/w 
刘璐璐/nr 病倒/v 后/f ，/w 她/rr 的/ude1 老师/nnt 、/w 同学/n 和/cc 朋友们/nz 自发/d 为/p 她/rr 捐款/vi ，/w 目前/t 已/d 凑到/v 3万余元/m 。/w 然而/c ，/w 这/rzv 和/cc 刘璐璐/nr 需要/v 的/ude1 医疗费/n 相比/vi 还有/v 很大/d 差距/n 。/w 如果/c 您/rr 想/v 帮助/vn 刘璐璐/nr ，/w 愿意/v 为/p 这个/rz 风雨飘摇/vl 的/ude1 家庭/n 奉献/v 一份/mq 爱心/n ，/w 请/v 与/cc 柴燕云/nr 联系/v ，/w 电话/n ：/w 15629038511/m 。/w 
