“/w 同/p 城/n 化/v ，/w 一根/mq 藤/n 上/f 七朵花/nz 。/w 2014/m 年底/f ，/w 四川/ns 将/d 迎来/v 划时代/b 的/ude1 一项/mq 重大/a 变化/vn —/w —/w 成绵/nz 乐/a [城际/b 高铁/nz]/nz 建成/v 通车/vn ，/w 它/rr 是/vshi 西部/f 首/q 条/q [客运/n 专线/n]/nz 。/w 穿梭/vi [成都/ns 平原/n 城市群/n]/nz 的/ude1 这/rzv 辆/q “/w 城际/b 大/a 公交/b ”/w ，/w 将/d 实现/v 时速/n 超/v [200/m 公里/q]/mq 的/ude1 公交化/vn 运行/vn 。/w 《/w 报告/n 》/w 提出/v ，/w 支持/v 和/cc 引导/v [成都/ns 经济区/n]/nz 整体/n 联动/vn 、/w 率先/d 发展/vn ，/w 特别/d 是/vshi 支持/v 成都/ns 领先/vi 发展/vn ，/w 成为/v 国内外/s 产业/n 、/w 资本/n 、/w 人才/n 汇聚/v 西部/f 的/ude1 首选/vn 地/ude2 ；/w 加快/v 成德绵/nz 眉/n 乐/a 资/ng 遂/d 同/p 城/n 化/v 发展/vn 步伐/n ，/w 打造/v 国家级/b 、/w [国际化/vn 大都市/n]/nz 经济圈/n 。/w 
[天府/n 新区/n]/nz 
建/v “/w [一/d 区/n]/mq [一/d 城/n]/mq 一带/n ”/w 
锦江/ns 生态/n 带/v 受热/vi 捧/v 
【/w 报告/n 摘要/n 】/w [天府/n 新区/n]/nz 要/v 加快/vn 推进/vi “/w [一/d 区/n]/mq [一/d 城/n]/mq 一带/n ”/w 基础设施/gi 和/cc [公共/b 服务/vn]/nz [配套/vn 设施/n]/nz 建设/vn 。/w 
作为/p [天府/n 新区/n]/nz 主/ag 片/q 区/n —/w —/w [天府/n 新区/n]/nz 成都/ns 片/q 区/n ，/w 2013年/t 以来/f ，/w [天府/n 新区/n]/nz 成都/ns 片/q 区/n 以/p [项目/n 建设/vn]/nz 为/p 抓手/n ，/w 努力/ad 建设/vn “/w 四化/n 同步/vd ”/w 、/w “/w 四/m 态/ng 合一/vi ”/w 的/ude1 国际化/vn 现代/ntc 大都市/n 新区/n ，/w 新区/n 建设/vn 呈现/v 快速/d 发展/vn 的/ude1 良好/a 态势/n ，/w 全年/n 实现/v [地区/n 生产总值/n]/nz (/w GDP/x )/w [1400/m 亿元/q]/mq ，/w 完成/v [固定资产/n 投资/vn]/nz [1420/m 亿元/q]/mq 。/w 
[天府/n 新区/n]/nz [成都/ns 管委会/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 今年/t ，/w [天府/n 新区/n]/nz 成都/ns 片/q 区/n 将/d 以/p 直/d 管区/n 建设/vn 为/p 重点/n ，/w 促进/v “/w [一/d 城/n]/mq [一/d 区/n]/mq 一带/n ”/w 和/cc [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz ，/w 突出/a 抓好/v 项目/n 促/v 建/v 。/w 一/m 是/vshi 加快/v 秦皇/nr 寺/ng [中央/n 商务区/n]/nz [项目/n 建设/vn]/nz 。/w 打造/v [西部/f 地区/n]/nz 最/d 具/vg 影响力/n 的/ude1 现代/ntc [高端/nz 服务业/n]/nz 聚集/v 区/n 。/w 二/m 是/vshi 加快/v [创新/vi 科技/n]/nz 城/n [项目/n 建设/vn]/nz 。/w 重点/n 加快/v 中铁/ntc [西南/ns 研发/v 中心/nis]/nt 、/w 中/f 交/v 建/v [西南/ns 研发/v 中心/nis]/nt 等/udeng [项目/n 建设/vn]/nz 。/w 三/m 是/vshi 加快/v 锦江/ns 生态/n 带/v [项目/n 建设/vn]/nz 。/w 锦江/ns 生态/n 带/v 位于/v [天府/n 新城/ns]/nz 锦江/ns 沿线/f ，/w 规划/n 面积/n 约/d [7/m 平方公里/q]/mq 。/w 重点/n 加快/v 钓鱼/vn 嘴/n 整体/n 打造/v [项目/n 建设/vn]/nz 。/w 代表/nnt 委员/nnt 们/k 就此/d 进行/vn 了/ule 热烈/a 讨论/v ，/w 锦江/ns 生态/n 带/v 将/d 助推/vn [天府/n 新区/n]/nz 提档/nz 升级/vi ，/w 将/d 成为/v 四川/ns 、/w 成都/ns 的/ude1 又/d 一/m [生态/n 建设/vn]/nz 样板区/nz 。/w 
成都/ns 争创/v 内陆/s 自贸区/nz 
【/w 报告/n 摘要/n 】/w 支持/v 成都/ns 争创/v 西部/f 内陆/s 自贸区/nz 。/w 
这/rzv 意味着/v 备受/v 追捧/v 的/ude1 经济/n 热词/nz —/w —/w 自贸区/nz ，/w 被/pbei 写入/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz ，/w 并/cc 成为/v 四川/ns 2014年/t 工作/vn 重点/n 。/w 
“/w 借助/v 丝绸之路/n ，/w 向/p 西/f ，/w 可/v 通达/vn 欧洲/ns ；/w 向/p 南/b ，/w 可/v 抵达/v 印度洋/nsf ；/w 通过/p [长江/ns 经济带/n]/nz 的/ude1 连接/vn ，/w 可/v 向/p 东/f 开放/v ，/w 由此/d 形成/v 全方位/n 的/ude1 开放/vn 格局/n 。/w ”/w 九三学社/nt [四川/ns 省委/nis]/nto 副主委/nnt 沈光明/nr 建言/nz ，/w 四川/ns 应/v 抓住/v “/w [两/q 带/v]/mq ”/w 战略/n 机遇/n ，/w 探索/v 建设/vn 内陆/s 省份/n 自贸区/nz ，/w 扩大/v 对外开放/vl 。/w 
“/w [国家/n 商务部/nis]/nt 回复/v 表示/vn ‘/w 成都/ns 希望/v 很大/d ，/w 好好/d 准备/v ’/w ”/w ，/w [成都/ns 高新区/nz 经贸/b 发展局/nis]/nt 相关/vn 人士/n 说/v ，/w 成都/ns 自贸区/nz 其/rz [战略/n 定位/vn]/nz 将/d 放在/v “/w 科技型/b 贸易区/n ”/w 。/w 截至/v 17日/t ，/w 省政协/n 共/d 收集/v 到/v 委员/nnt 们/k 的/ude1 提案/n 600余件/m ，/w 其中/rz ，/w 有/vyou 多/a 份/q 提案/n 都/d 提到/v 了/ule “/w 争创/v 内陆/s 自贸区/nz ”/w 。/w 昨天/t ，/w 分组/vn 讨论/v 时/ng ，/w 也/d 有/vyou 代表/nnt 提出/v ，/w 自贸区/nz 不同/a 于/p 经济特区/n ，/w 其/rz 要义/n 不/d 在/p “/w 政策/n ”/w ，/w 而/cc 在/p “/w 改革/vn ”/w 。/w 
《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 提出/v ，/w 2014年/t ，/w 四川/ns 将/d “/w 加快/v 成德绵/nz 眉/n 乐/a 资/ng 遂/d 同/p 城/n 化/v 发展/vn 步伐/n ，/w 打造/v 国家级/b 、/w [国际化/vn 大都市/n]/nz 经济圈/n ”/w 。/w [公共/b 政策/n]/nz 和/cc 制度/n 效率/n 研究专家/nnd ，/w [省委/nis 党校/nis]/nz 、/w 省/n 行政学院/nit 教授/nnt 杨静光/nr 在/p [第一/m 时间/n]/nz 接受/v 了/ule [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 采访/v ，/w 作/v 了/ule 详细/a 解读/v 。/w 
坐/v 上/f 高铁/nz [19/m 城/n]/mq [1/m 小时/n]/mq “/w 串门/vi ”/w 
成都/ns 、/w 德阳/ns 、/w 绵阳/ns 、/w 眉山/ns 、/w 乐山/ns 、/w 资阳/ns 、/w 遂宁/ns …/w …/w [7/m 个/q]/mq 城市/n ，/w 如/v 星辰/n 一般/ad 散落/v 在/p [成都/ns 平原/n]/nz 及/cc 周边/n 。/w 如果/c 在/p 地图/n 上将/nnt 这/rzv [7/m 个/q]/mq 城市/n 用/p 线/n 连/ulian 起来/vf ，/w 将/d 呈现/v 一个/mq 等腰三角形/gm 状/ng 。/w 交通/n 是否/v 便利/an 将/d 成为/v 能否/v 实现/vn “/w [七/m 地/ude2]/mq 同/p 城/n ”/w 的/ude1 关键/n 。/w 
在/p 省/n 人大代表/nnt 、/w [成都/ns 铁路局/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 王晓州/nr 看来/v ，/w 最大/gm 的/ude1 内因/n 还是/c 在于/v 成绵/nz 乐/a [城际/b 高铁/nz]/nz 的/ude1 开通/vn 在即/vi ，/w 该/rz 条/q [客运/n 专线/n]/nz 联结/v 成都/ns 、/w 德阳/ns 、/w 绵阳/ns 、/w 眉山/ns 、/w 乐山/ns 等/udeng [19/m 个/q]/mq 城市/n 。/w 资阳/ns 、/w 遂宁/ns ，/w 则/d 可以/v 通过/p 发达/a 的/ude1 高速公路/n 网络/n ，/w 实现/v 与/cc 其他/rzv 城市/n 的/ude1 快速/d 连接/v 。/w 
为此/bl ，/w 省/n 人大代表/nnt 、/w 德阳市/ns 市长/nnt 陈新有/nr (/w 微博/n )/w 建议/n ，/w 加大/v 建设/vn [成都/ns 平原/n 城市群/n]/nz 的/ude1 力度/n ，/w 谋划/v 建设/vn 一体化/vn 新型/b 快速/d 交通/n 体系/n ，/w 同时/c 规划/n 建设/v 成德绵/nz 创新/vi 驱动/v 示范区/n 。/w 
西部/f 首/q 个/q 国家级/b 大都市/n 经济圈/n 
在/p 深入/ad 实施/v 多/a 点/qt 多/a 极/d 支撑/v [发展/vn 战略/n]/nz 大/a 背景/n 下/f ，/w 成德绵/nz 眉/n 乐/a 资/ng 遂/d “/w [七/m 地/ude2]/mq 同/p 城/n ”/w ，/w 将/d 催生/vi 西部/f 首/q 个/q “/w 国家级/b 大都市/n 经济圈/n ，/w 即/v [7/m 座/q]/mq 城市/n 成为/v 大/a 城市群/n 集合/v ，/w 在/p 一定/b 区域/n 范围内/nz 成为/v [生产/vn 布局/n]/nz 的/ude1 一种/mq 地域/n 组合/vn 形式/n 。/w 
[成绵/nz 乐/a 城际/b 铁路/n]/nz 沿线/f 密布/v [电子/n 信息/n]/nz 、/w 科技/n 、/w 重工/n 、/w 农业/n 深加工/nz 和/cc 旅游/vn 等/udeng 四川/ns 经济/n 拳头/n 产业/n ，/w 省/n 人大代表/nnt 、/w 彭山县/ns 县长/nnt 梁磊/nr 建议/n ，/w 省级/b [有关/vn 部门/n]/nz 牵头/vi ，/w 统筹/v 规划/n ，/w 让/v 成绵/nz 乐/a [高铁/nz 经济/n]/nz 带/v 成为/v 全省/n 最/d 热/a 经济带/n 。/w 
同时/c ，/w 更多/ad 城市/n 也/d 在/p 主动/ad 靠拢/v 。/w 昨日/t ，/w 省/n 人大代表/nnt 、/w 雅安/ns 市长/nnt 陈越良/nr 对/p 省/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 提出/v [修改/v 意见/n]/nz —/w —/w 把/pba 雅安/ns 也/d 加入/v 同/p 城/n 化/v 发展/vn 的/ude1 规划/n 。/w 
[人口/n 自然/n 增长率/n]/nz 控制/vn 在/p 5.3‰/m 
我省/n 今年/t 实施/v “/w 单独/d 两/m 孩/ng ”/w 
“/w 思路/n 对/p ，/w 眼界/n 宽/a ，/w 抓手/n 全/a 。/w ”/w 杨静光/nr 认为/v ，/w 改革开放/v 是/vshi 四川/ns 2014年/t 的/ude1 发展/vn 导向/n ，/w 多/a 点/qt 多/a 极/d 发展/vn 、/w 投资/vn 消费/vn 拉动/v 、/w 抓好/v 三/m 农/ng 城乡/n 、/w 关注/v 社会/n 民生/n 、/w 强化/v 社会/n 治理/vn 、/w 建设/v 环保/n 生态/n 等/udeng 均/d 是/vshi 新/a 一年/mq 的/ude1 关注/vn 重点/n 。/w 
