狗狗/n 被/pbei 分批/d 装进/vf 笼子/n ,/w 运往/v 新/a 家/q 。/w 
昨天/t 上午/t ，/w 原址/n 在/p 温江/ns 的/ude1 [启明/n 小动物/nz 保护/vn 中心/nis]/nt ，/w 正式/ad 搬到/vf 龙泉/ns 洛带镇/ns 金龙村/ns 的/ude1 新/a 家/q 。/w 800多只/m 狗狗/n 坐着/vi 货车/n ，/w 高高兴兴/z 地/ude2 到/v 新/a 家/q “/w 落/v 了/ule 户/q ”/w 。/w 
启程/vi 
担心/v 晕车/v 早上/t 不/d 喂食/vi 
昨天/t 一大/n 早/a ，/w 很多/m 狗狗/n 仿佛/d 有/vyou 预感/v 似/vg 的/ude1 等/udeng 在/p 舍/v 门前/s ，/w 人/n 刚/d 一/m 接近/v 就/d 摇/v 起/vf 了/ule 尾巴/n 。/w 几名/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 和/cc 10多名/m 志愿者/nnt 挨个/d 把/pba 舍/v 门/n 打开/v ，/w 800多只/m 狗狗/n 分批/d 装进/vf 了/ule 笼子/n ，/w 又/d 搬上/vf 了/ule [6/m 辆/q]/mq 一字/mq 排/v 开/v 的/ude1 货车/n 里/f 。/w 保护/v 中心/nis 负责人/nnt 乔伟/nr 说/v ，/w 前晚/nz 喂/v 过/uguo 一道/d 食/v 后/f ，/w 早上/t 就/d 没/d 再/d 喂/v ，/w “/w 狗狗/n 和/cc 人/n 一样/uyy ，/w 吃/v 了/ule 东西/n 容易/ad 晕车/v 呕吐/vn 。/w ”/w 为了/p 不/d 让/v 它们/rr 受冻/v ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 还/d 在/p 车厢/n 的/ude1 栅栏/n 间/f 盖/v 上/f 帆布/n ，/w 又/d 仔细/ad 检查/vn 着/uzhe 通风/vi 情况/n 。/w 一个/mq 小时/n 后/f ，/w 狗狗/n 们/k 顺利/ad 到/v 了/ule 新/a 家/q 。/w 
留恋/v 
9年/t “/w 老/a 住户/n ”/w 不愿/nz 走/v 
乔伟/nr 说/v ，/w 除了/p 这/rzv 800多只/m 狗狗/n ，/w 还有/v 部分/n “/w 小朋友/n ”/w 没/d 搬/v ，/w “/w 里面/f 有/vyou 好/a [几十/m 个/q]/mq ‘/w 老/a 住户/n ’/w ，/w 赖/v 着/uzhe 不/d 愿意/v 走/v 呢/y 。/w ”/w 土狗/nz “/w 黄黄/nr ”/w 就是/v 其中/rz 之一/rz 。/w 从/p 2005年/t 出生/vi 到/v 现在，9年/t 里/f ，/w “/w 黄黄/nr ”/w 一直/d 在/p 此/rzs 生活/vn 。/w 昨天/t ，/w 似乎/d 意识到/v 即将/d 离开/v ，/w 面对/v [工作/vn 人员/n]/nnt 的/ude1 招呼/vn ，/w 一向/d 与/cc 人/n 亲昵/a 的/ude1 “/w 黄黄/nr ”/w 毫无/v 反应/vn ，/w 最后/f 索性/d 跑到/v 院子/n 不见/v 了/ule 踪影/n 。/w “/w 让/v 它/rr 在/p 老家/n 多/a 住/vi [几/d 晚/tg]/mq 吧/y ，/w 下/f 一批/mq 再送/v 。/w ”/w 乔伟/nr 说/v ，/w 剩下/v 的/ude1 200多只/m 猫狗/nz 将/d 在/p 一周/mq 内/f 搬/v 完/vn 。/w 虽然/c 已经/d 入住/v 新/a 家/q ，/w “/w 但/c 厨房/n 、/w 洗澡/vi 房/n 、/w 医疗/n 室/n 等/udeng [配套/vn 设施/n]/nz 还/d 没/d 弄好/nz 。/w ”/w 不过/c 乔伟/nr 说/v ，/w “/w 总算/d 能/v 让/v 它们/rr 在/p 新/a 家/q 过/uguo 个/q 年/qt ，/w 以后/f 热心/a 市民/n 可以/v 来/vf 这里/rzs 看望/v 它们/rr 。/w ”/w [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 王静/nr 一/m 摄影/vn 吕甲/nr 
