朱骏/nr 退出/v 足球/n 倒计时/l 
绿地/n 最快/d 下周/t 入主/v 
昨天/t ，/w [上海/ns 申花/nz 俱乐部/nis]/nt [权威/n 人士/n]/nz 确认/v ，/w [绿地/n 集团/nis]/ntc 收购/v 申花/nz 股份/n [一/d 事/n]/mq 已/d 基本/a 确定/v 。/w 有/vyou 消息/n 透露/v ，/w [绿地/n 集团/nis]/ntc 将/d 付出/v [2/m ./w 8/m 亿/m 至/p 4/m 亿元/q]/mq 收购/v 朱骏/nr 在/p 申花/nz 的/ude1 28.5%/m 的/ude1 股份/n ，/w 因/p 涉及/v 到/v 申花/nz 的/ude1 债务/n 问题/n ，/w 目前/t 具体/a 金额/n 仍/d 在/p 最后/f 确认/v 中/f 。/w 朱骏/nr 入主/v 申花/nz 7年/t ，/w 到/v 了/ule 该/rz 说/v 再见/vi 的/ude1 时候/n 了/ule 。/w 
[前段/t 时间/n]/nz ，/w 申花/nz 动荡不安/vl 。/w 前/f 有/vyou 股权/n 之争/v 、/w 今/tg 有/vyou 西迁/nz 之/uzhi 乱/d 。/w 目前/t ，/w 上海/ns 方面/n 较为/d 强势/n ，/w 希望/v 留住/v 申花/nz 这个/rz 在/p 沪/b 上/f 20年/t 的/ude1 足球/n 金字招牌/n ，/w 并/cc 积极/ad 促进/v 其他/rzv 企业/n 接手/v 申花/nz 。/w 而/cc 申花/nz 从/p 去年/t 开始/v 在/p 朱骏/nr 独立/a 支撑/v 下/f ，/w 陷入/v 经营/vn 困境/n ，/w 如今/t 西迁/nz 获得/v 新/a 资金/n 注入/v 这/rzv 条/q 路/n 又/d 走/v 不通/a ，/w 朱骏/nr 选择/v 及时/ad 退出/v 。/w 据介绍/nz ，/w 朱骏/nr 在/p 2013年/t 时/ng 曾/d 萌生/v 退/vn 意/ng ，/w 也/d 多次/mq 表态/vi 若/c 有/vyou 合适/a 企业/n 可/v 谈/v 。/w 从/p 2013年/t 下半年/t ，/w [绿地/n 集团/nis]/ntc 曾/d 多次/mq 与/cc 申花/nz 接洽/v ，/w 探讨/v 接手/v 可能/v 。/w 如今/t 在/p 申花/nz 处于/v 进退两难/vl 境地/n 时/ng ，/w 在/p 上海/ns 方面/n 的/ude1 通联/nz 下/f ，/w 绿地/n 与/cc 朱骏/nr 坐/v 到/v 了/ule [谈判/vn 桌上/s]/nz 。/w 
据介绍/nz ，/w 双方/n 沟通/v 已有/v [10/m 天/qt]/mq 左右/f ，/w 朱骏/nr 、/w [绿地/n 集团/nis]/ntc 、/w 申花/nz 其他/rzv 五大/n 股东/n [三/m 方/q]/mq 已/d 达成/v 一致/a ，/w 绿地/n 方面/n 收购/v 朱骏/nr 手中/s 28.5%/m 的/ude1 股份/n ，/w 未来/t 绿地/n 和/cc 其他/rzv 五大/n 国有/vn 股东/n 还/d 将/d 对/p 股份/n 结构/n 重组/vn ，/w 五大/n 股东/n 将/d 出让/v 部分/n 股权/n 给/p 绿地/n ，/w 绿地/n 将/d 成为/v 申花/nz 俱乐部/nis 第一/m 大股东/nz 。/w 未来/t 申花/nz 和/cc 绿地/n 两个/mq 品牌/n 可能/v 同时/c 进入/v 新/a 队名/n 中/f 。/w 申花/nz [权威/n 人士/n]/nz 表示/v ，/w 如果/c [一切/rz 顺利/ad]/nz ，/w 申花/nz 有望/v 在下/r 周/qt 宣布/v 朱骏/nr 退出/v 、/w 绿地/n 入主/v 。/w [特大型/b 企业/n]/nz [绿地/n 集团/nis]/ntc 是/vshi 上海市/ns 国有/vn 控股/vn [特大型/b 企业/n]/nz 集团/nis ，/w 世界/n [500/m 强/a]/mq 企业/n ，/w 实力/n 毋庸置疑/vl 。/w 
