春节/t 临近/v ，/w 成渝/nr 达/v [三/m 地/ude2]/mq 往来/vn 客流/n 持续/vd 走高/nz 。/w 昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p [成都/ns 铁路局/nis]/nto 了解到/v ，/w 为/p 满足/v 旅客/n 出行/vi 需求/n ，/w [成都/ns 铁路局/nis]/nto 及时/ad 重联/nz 节前/f 动车组/nz ，/w 日均/d 补充/v 票额/n 12000余张/m 。/w 
近日/t ，/w 成都/ns 至/p 重庆/ns 、/w 成都/ns 至/p 达州/ns 间/f 迎来/v 往来/vn 客流/n 高峰/n ，/w 出现/v 双休/nz 与/cc 春运/n 客流/n 叠加/vi 的/ude1 现象/n 。/w [成都/ns 铁路局/nis]/nto 及时/ad 作出/v 部署/vn ，/w 增补/v 成渝/nr 、/w 成/v 达/v 动车/n 运能/n 以/p 缓解/v 成渝/nr 达/v 间/f 动车/n 客票/n 紧俏/a 现象/n 。/w 昨日/t ，/w [成都/ns 铁路局/nis]/nto 及时/ad 重联/nz 节前/f 动车组/nz 运行/vn 成渝/nr 、/w 成/v 达/v 动车组/nz 共计/v [20/m 趟/qv]/mq ，/w 每/rz 增加/v 一组/mq 动车组/nz 就/d 增加/v 票额/n 600余张/m ，/w 共计/v 增加/vn 12000余张/m 。/w 
