赵薇/nr 
据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 北京/ns 城内/s 交通/n 繁忙/a ，/w 堵车/v 之/uzhi 事/n 经常/d 发生/v ，/w 连/ulian 女星/nnd 赵薇/nr 也/d 大/a 叹/v 塞车/vi 。/w 她/rr 说/v ：/w “/w 快/a 过年/vi 了/ule ，/w 好/a 堵车/v 呀/y ！/w 北京/ns 真/a 大/a ，/w 一天/mq 只能/v 办/v 一件/mq 事儿/n 。/w ”/w 
