■/w 四川/ns 在线/vn 记者/nnt 张锐/nr 
“/w 我/rr 手机/n 里/f 存/v 了/ule 这/rzv 两年/mq 所有/b 的/ude1 [客户/n 信息/n]/nz ，/w 包括/v 护照/n 、/w 房产证/nz 、/w 身份证/n 等/udeng 信息/n 。/w 有些/rz 客户/n 这/rzv 几天/mq 就要/d 出发/vi 了/ule ，/w 我/rr 现在/t 也/d 联系/v 不/d 上/f 他们/rr 。/w ”/w 成都/ns 一/m 旅行社/nis 老板/nnt 的/ude1 土豪/n 金/b [5/m S/x]/mq 被/pbei “/w 双子/n 女贼/nz ”/w 上门/vi 顺手/d 牵/v “/w 机/ng ”/w 后/f ，/w 由于/p 被盗/v 手机/n 内存/n 有/vyou 大量/m [客户/n 信息/n]/nz ，/w 她/rr 表示/v ，/w 若/c 小偷/n 已/d 将/d 手机/n 转卖/v 他人/rr ，/w 她/rr 愿意/v 以/p 双倍/n 价格/n 买回/vf ，/w 至少/d “/w 出价/v ”/w [1/m 万元/q]/mq 。/w 昨日/t ，/w 吴欣/nr 从/p 派出所/nis 得知/v ，/w 目前/t 已经/d 追踪/v 到/v 两名/mq 小偷/n 曾/d 在/p 成都市/ns 槐树街/nz 出现/v ，/w 往/p 西边/f 方向/n 逃/v 去/vf 。/w 
淡定/nz 上门/vi 两/m 女子/n 假装/v 咨询/vn 旅游/vn 
吴欣/nr 是/vshi 成都/ns 一家/n 旅行社/nis 的/ude1 老板/nnt 。/w 1月16日/t ，/w 她/rr 正在/d 店/n 里/f 整理/v 资料/n 时/ng ，/w 两名/mq 女子/n 骑着/v 电瓶车/n 停/vi 在/p 门口/s 。/w 吴欣见/nr 有/vyou 客/ng 上门/vi ，/w 便/d 热情/an 地/ude2 将/d [二/m 人/n]/mq 迎/v 进店/nz 里/f 坐下/vi 招呼/v 。/w 
吴欣/nr 回忆/v ，/w 两名/mq 女子/n 身高/n 都/d 是/vshi [160/m 厘米/q]/mq 左右/f ，/w 着装/n 风格/n 相似/a 。/w 唯一/b 特点/n 是/vshi ，/w 其中/rz 一名/mq 女子/n 牙齿/n 有/vyou 明显/a 的/ude1 灰色/n 痕迹/n 。/w 女子/n A/x 告诉/v 吴欣/nr ，/w 她/rr 与/cc 女子/n B/x 一家/n 要/v 组团/vn 一起/s 出游/v ，/w 总共/d [4/m 个/q]/mq 成人/n [1/m 个/q]/mq [9/m 岁/qt]/mq 儿童/n 。/w 看过/v 一些/mq 国内/s 资料/n 后/f ，/w 两名/mq 女子/n 都/d 没/d 选中/v 满意/vn 的/ude1 地方/n 。/w 随后/d ，/w 吴欣/nr 问/v [二/m 人/n]/mq 有/vyou 无/v 护照/n ，/w 是否/v 考虑/vn 国外/s 旅游/vn ，/w 并/cc 提出/v 一条/mq 泰国/nsf [旅游/vn 路线/n]/nz 。/w [二/m 人/n]/mq 表示/v 出/vf 意向/n 后/f ，/w 向/p 吴欣/nr 提出/v 担心/vn 最近/t 泰国/nsf 治安/n 不/d 太/d 好/a 。/w “/w 我/rr 就/d 拿/v 手机/n 里/f 照片/n 给/p 她们/rr 看/v ，/w 告诉/v 她们/rr 可以/v 放心/vn 旅游/vn ，/w 不必/d 担心/v 。/w ”/w 
两名/mq 女子/n 拿着/vf 手机/n 一直/d 看/v 照片/n ，/w 吴欣/nr 的/ude1 视线/n 也/d 并未/d 离开/v 。/w “/w 她们/rr 第一次/mq 就/d 把/pba 手机/n 还给/v 我/rr 了/ule 。/w ”/w 
突然/ad 离去/vi 土豪/n 金/b 手机/n 被/pbei “/w 带走/v ”/w 
选定/v 路线/n 后/f ，/w 两名/mq 女子/n 便/d 开始/v 问/vn 吴欣/nr ，/w 能否/v 将/d 旅游/vn 时间/n 安排/v 在/p 整个/b “/w 过年/vi 期/qv ”/w 。/w 同时/c ，/w 女子/n A/x 提出/v ，/w 打算/v 节/q 后/f 再/d 安排/v 其/rz 父母/n 出游/v ，/w 要求/n 吴欣/nr 再拿/v 更多/ad 资料/n 。/w 吴欣/nr 在/p 柜台/n 取/v 资料/n 时/ng ，/w 女子/n B/x 提出/v “/w 再/d 把/pba 你/rr 手机/n 拿/v 给/p 我/rr 看/v 哈/b 照片/n ”/w 。/w 吴欣/nr 当时/t 觉得/v [二/m 人/n]/mq 诚心/n 上门/vi 咨询/vn ，/w 商谈/vn 很久/d “/w 不/d 像/v 假/a 的/ude1 ”/w 。/w 于是/cc ，/w 吴欣/nr 毫不犹豫/dl 地/ude2 将/d 手机/n 递给/v [二/m 人/n]/mq ，/w 女子/n A/x 继续/v “/w 指示/n ”/w 她/rr 取/v 资料/n 。/w 取回/v 资料/n 后/f ，/w 吴欣/nr 又/d 与/cc [二/m 人/n]/mq 商讨/v 一会/t 出行/vi 时间/n 。/w “/w 然后/c ，/w 她们/rr 突然/ad 说/v 有/vyou 事/n 要/v 先/d 走/v ，/w 也/d 不/d 愿意/v 留/v [电话/n 号码/n]/nz 。/w ”/w 
送客/vi 时/ng ，/w 吴欣/nr 以为/v [二/m 人/n]/mq 已经/d 将/d 手机/n 放回/vf 桌上/s 。/w 她/rr 在/p 桌面/n 上/f 翻查/nz 无/v 果/ng ，/w 意识到/v 手机/n 被盗/v 。/w “/w 我/rr 马上/d 打/v 我/rr 的/ude1 电话/n ，/w 对方/n 已经/d 关机/vi 了/ule 。/w 前后/f 不足/an 一分钟/mq 。/w ”/w 
吴欣/nr 称/v ，/w 被/pbei 偷走/v 的/ude1 手机/n 里/f 存/v 着/uzhe 她/rr 2年/t 来/vf 累积/v 的/ude1 [客户/n 信息/n]/nz ，/w 包括/v 部分/n 客户/n 的/ude1 房产证/nz 、/w 身份证/n 、/w 护照/n 等/udeng 信息/n 。/w “/w 有些/rz 客户/n 这/rzv 几天/mq 要/v 出发/vn 了/ule ，/w 都/d 不/d 晓得/v 咋办/nz 。/w ”/w 
■/w 最新/a 报道/v 
“/w 双子/n 女贼/nz ”/w 往/p 西/f 逃/v 去/vf 
事发/vi 后/f ，/w 吴欣/nr 立即/d 报案/vi 。/w 随后/d ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 通过/p 天网/nz 查出/v ，/w 两名/mq 女子/n 从/p 福字/nz 街/n 方向/n 一路/mq 到/v 四/m 圣祠/nz 南街/ns 吴欣/nr 的/ude1 店/n 门口/s 。/w 在/p 吴欣店/nr 内/f 停留/vi [10/m 分钟/qt]/mq 左右/f ，/w 骑/v 上/f 电瓶车/n 以/p 吴欣/nr 的/ude1 店/n 为/p 中心/nis ，/w 在/p 附近/f 绕圈/nz 行驶/vi 一周/mq 后/f ，/w 又/d 在/p 红星/n 路/n 、/w 太/d 升/v 路/n 、/w 春熙路/ns 等/udeng 几个/mq 区域/n 徘徊/vi 。/w “/w 除了/p 在/p 十字路口/n 会/v 商量/vn 方向/n ，/w 中途/d 并/cc 没有/v 长时间/nz 在/p 哪里/rys 停留/vi 。/w ”/w 
追踪/v 未果/v ，/w 吴欣/nr 向/p 自己/rr 的/ude1 手机/n 发/v 了/ule 两条/mq 短信/n 。/w 她/rr 告诉/v 小偷/n ，/w 目前/t 已经/d 报案/vi ，/w 并/cc 调查/vn 出/vf [二/m 人/n]/mq 逃跑/v 路线/n 。/w 只要/c 归还/v 手机/n ，/w 吴欣/nr 愿意/v 不再/d 追究/v 其/rz 责任/n 。/w 17日/t 凌晨/t ，/w 吴欣发/nr 短信/n 的/ude1 手机/n 提示/v “/w 已/d 读/v ”/w 。/w “/w 这/rzv 说明/v 她们/rr 看/v 了/ule 短信/n ，/w 但/c 没有/v 回复/vn 。/w ”/w 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 吴欣/nr 从/p 派出所/nis 得知/v ，/w 目前/t 已经/d 追踪/v 到/v 两名/mq 小偷/n 在/p 成都市/ns 槐树街/nz 出现/v ，/w 往/p 西边/f 方向/n 逃/v 去/vf 。/w 她/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 如果/c 小偷/n 已经/d 将/d 手机/n 转卖/v 他人/rr ，/w 她/rr 愿意/v 以/p 双倍/n 价格/n 买回/vf ，/w 至少/d “/w 出价/v ”/w [1/m 万元/q]/mq 。/w 
