昨日/t 13时/t 左右/f ，/w 一辆/mq 小轿车/n 在/p [成渝/nr 高速/b]/nz 龙泉/ns 往/p 重庆/ns 方向/n [1/m 公里/q]/mq 处/n ，/w 突然/ad 发生/v 自燃/vn 。/w 据/p 了解/v ，/w 行驶/vi 途中/s 这/rzv 辆/q 小车/n 突然/ad 熄火/vi 。/w 在/p 修理/v 过程/n 中/f ，/w 车主/n 试图/v 再次/d 发动/v 汽车/n ，/w 不料/d 该车/r 突然/ad 起火/vi 燃烧/v 。/w 而/cc 在/p 扑救/vn 的/ude1 过程/n 中/f 小车/n 再次/d 复燃/nz 。/w 最终/d ，/w [消防/b 官兵/nnd]/nz 将/d 大火/n 扑灭/v 。/w 
半道/s 上/f 小车/n 突然/ad 熄火/vi 
13时/t 左右/f ，/w 王波/nr （/w 化名/v ）/w 一家/n 从/p 成都/ns 自驾/nz 回老家/vi 的/ude1 途中/s ，/w 他/rr 的/ude1 小车/n 突然/ad 熄火/vi 。/w 发动/v 了/ule 几次/mq 都/d 没/d 办法/n ，/w 停/vi 在/p 了/ule 高速公路/n 上/f 。/w 王波/nr 立即/d 下车/vi 查看/v ，/w 并/cc 找/v 来/vf 了/ule 修车/v 人员/n 对/p 车辆/n 进行/vn 维修/vn 。/w 检修/vn 后/f ，/w 当/p 王波/nr 试图/v 再次/d 发动/v 汽车/n 时/ng ，/w 该车/r 发出/v 巨响/n ，/w 紧接着/c 全/a 车/n 燃烧/v 。/w 情急/a 之下/f ，/w 王波/nr 打电话/vi 报警/vn 。/w 
油箱/n 破裂/vi [二/m 次/qv]/mq 复燃/nz 
龙泉/ns 消防/b [六/m 中队/nis]/mq 接警/v 后/f ，/w 立即/d 出动/v 前往/v 处置/vn 。/w 消防队员/nnd 到场/vi 后/f 发现/v 该车/r 已经/d 整车/n 燃烧/v ，/w 浓烟/n 冲天/z 。/w 为了/p 防止/v 该车/r 发生/v 油箱/n 爆燃/nz ，/w 消防队员/nnd 先是/d 出/vf 水炮/nz 压制/v 火势/n 强力/n 降温/vi ，/w 然后/c 使用/v 泡沫/n 液/ng 将/d 明火/n 扑灭/v 。/w 
正当/a 消防员/nnd 在/p 对/p 车体/n 进行/vn 破/v 拆/v 检查/vn 时/ng ，/w 突然/ad 全/a 车/n 又/d 复燃/nz ，/w 原来/d 该车/r 油箱/n 已经/d 破裂/vi ，/w 汽油/n 外泄/v 引发/v 了/ule 复燃/nz 。/w [消防/b 官兵/nnd]/nz 再次/d 使用/v 泡沫/n 液压/n 制/v 火势/n ，/w 待/vi 大火/n 熄灭/v 后/f ，/w 再次/d 出/vf 水/n 全/a 车/n 降温/vi ，/w 直至/v 事故/n 车辆/n 没有/v 复燃/nz 的/ude1 可能/v 。/w 
龚泽宇/nr [天府/n 早报/n]/nz 记者/nnt 钟帆/nr （/w 图片/n 由/p 龙泉/ns 消防/b 提供/v ）/w 
