[北京/ns 时间/n]/nz 1月19日/t ，/w 新/a 赛季/n 澳网/n 公开赛/n 正/d 赛/vn 第七日/t ，/w 李娜/nr [第四/m 轮/qv]/mq 遭遇/v 俄罗斯/nsf 红粉/n 马卡洛娃/nrf 。/w 凭借/p 着/uzhe [一/d 波/n]/mq 连胜/q [九/b 局/n]/mq 的/ude1 强势/n 发挥/v ，/w 李娜/nr 直落/v [两/q 盘/qv]/mq 以/p 6-2/m 、/w 6-0/m 击败/v 对手/n ，/w 取得/v 对阵/vn 马卡洛娃/nrf 的/ude1 [五/m 连胜/q]/mq ，/w 晋级/vi [八/m 强/a]/mq 将/d 对阵/vn 意大利人/nz 佩内塔/nrf 。/w 
比赛/v 焦点/n 
李娜/nr [第三/m 轮/qv]/mq 遭遇/v 恶战/n ，/w 挽救/v 赛点/nz 艰难/a 逆转/vi 萨法洛娃/nrf 。/w [第四/m 轮/qv]/mq 比赛/vn ，/w 李娜/nr 遭遇/v 马卡洛娃/nrf ，/w 后者/rzv 目前/t [世界/n 排名/vi]/nz [第/m 22/m 位/q]/mq ，/w 上/f 轮/qv 战胜/v 罗马尼亚/nsf 选手/n 尼库莱斯库/nrf 。/w 两位/mq 选手/n 此前/t 有/vyou 过/uguo [四/m 次/qv]/mq 交锋/vi ，/w 李娜/nr [四/m 战/vg]/mq 皆/d 胜/v 保持/vn 着/uzhe [绝对/d 优势/n]/nz 。/w [比赛/vn 开始/v]/nz 后/f ，/w 李娜/nr 在/p [第三/m 局/n]/mq 和/cc [第七/m 局/n]/mq 两次/mq 破发/nz ，/w 取得/v 优势/n 并且/c 顺利/ad 胜出/v 先拔头筹/vl 。/w 随后/d [第二/m 盘/qv]/mq ，/w 金花/nz 一姐/nz 表现/v 稳定/an 而/cc 强势/n ，/w 连/ulian 扫/v [六/m 局/n]/mq 送/v 蛋/nf 横扫/v ，/w 最终/d 完胜/nz 马卡洛娃/nrf 顺利/ad 晋级/vi 。/w 
全场/n 比赛/vn 耗时/vi [59/m 分钟/qt]/mq ，/w 李娜/nr 轰/v 出/vf [1/m 个/q]/mq ACE/x 球/n 出现/v [1/m 次/qv]/mq 双误/nz ，/w 马卡洛娃/nrf 没有/v ACE/x 球/n 还有/v [1/m 次/qv]/mq 双误/nz 。/w 发球/vi 方面/n ，/w 金花/nz 显示/v 出/vf [绝对/d 优势/n]/nz ，/w 无论是/c 一发/d 成功率/n 、/w 得分率/n 还是/c [二/m 发/v]/mq 得分率/n ，/w 都/d 是/vshi 占据/v [领先/vi 优势/n]/nz 。/w 加上/v 18-4/m 的/ude1 制胜/vn 分/qt 优势/n ，/w 李娜/nr 从而/c [四/m 次/qv]/mq 挽救/v 破发点/nz ，/w 保持/v 着/uzhe 全场/n 没有/v 遭遇/vn 任何/rz 破发/nz 。/w 经过/p 上/f 轮/qv 的/ude1 苦战/vn ，/w 本场/r 比赛/vn ，/w 李娜/nr 再次/d 显示/v 出/vf 顶尖/b 选手/n 的/ude1 水准/n 。/w 
比赛/v 进程/n 
[第一/m 盘/qv]/mq 比赛/vn ，/w 经过/p 开场/vi 前/f [两/q 局/n]/mq 的/ude1 各自/rr 保/v 发/v ，/w 李娜/nr [第三/m 局/n]/mq 获得/v 破发/nz 机会/n 。/w 精彩/a 的/ude1 反拍/nz 进攻/vn ，/w 造成/v 马卡洛娃/nrf 回球/nz 挂网/nz ，/w 率先/d 破发/nz 随后/d 保/v 发/v [第四/m 局/n]/mq ，/w 赢得/v 3-1/m 领先/vi 。/w [第六/m 局/n]/mq ，/w 李娜/nr 发球局/nz 遭遇/v 考验/vn ，/w 依靠/v 着/uzhe 底线/n 进攻/vn 挽救/v 破发点/nz ，/w 随后/d 大/a 角度/n 正/d 拍/v 进攻/vn 逼出/nz 局/n 点/qt ，/w 凭借/p 着/uzhe 马卡洛娃/nrf 的/ude1 回球/nz 出界/vi 艰难/a 保/v 发/v ，/w 比分/n 4-2/m 继续/v 保持/vn 优势/n 。/w [第七/m 局/n]/mq ，/w 错失/v 破发/nz 机会/n 的/ude1 [俄罗斯/nsf 人/n]/nz 遭遇/v 打击/vn ，/w 李娜/nr 反拍/nz 直线/n 制胜/v 分/qt 获得/v 破发点/nz ，/w 马卡洛娃/nrf 回球/nz 挂网/nz 送/v 出/vf 发球局/nz ，/w 李娜/nr 再次/d 破发/nz 后/f 带着/vn 5-2/m 领先/vi 进入/v 发球/vn 胜/v 盘局/nz ，/w 并且/c 以/p 6-2/m 先胜/nz 一盘/mq 。/w 
[第二/m 盘/qv]/mq 比赛/vn ，/w 李娜/nr 延续/v 着/uzhe 首/q 盘/qv 出色/a 发挥/v ，/w 首/q 局/n 在/p 浪费/v 一个/mq 破发点/nz 的/ude1 情况下/nz ，/w 凭借/p 着/uzhe 网/n 前/f 截击/v 得分/n 兑现/v 第二个/mq 破发点/nz ，/w 保/v 发/v [第二/m 局/n]/mq 后/f ，/w 在/p [第三/m 局/n]/mq 再次/d 获得/v 破发/nz 机会/n ，/w 反拍/nz 大/a 角度/n 斜线/n 进攻/v 得分/n ，/w 再次/d 上演/v 连/ulian 破/v 带/v 保/v 后/f ，/w 已经/d 取得/v 4-0/m 的/ude1 完美/a 开局/n 。/w [第五/m 局/n]/mq ，/w 李娜/nr 再接再厉/vl ，/w 破发点/nz 上/f 的/ude1 追/v 身/ng 进攻/vn ，/w 造成/v 马卡洛娃/nrf 回球/nz 出界/vi 再次/d 破发/nz ，/w 带着/vn 5-0/m 优势/n 进入/v 发球/vn 胜/v 赛/vn 局/n 。/w [第六/m 局/n]/mq ，/w 李娜/nr 40-0/m 手握/v [三/m 个/q]/mq 赛点/nz ，/w 最终/d 完成/v 保/v 发/v ，/w 以/p 6-0/m 锁定/v 胜利/vn ，/w 直落/v [两/q 盘/qv]/mq 送/v 蛋/nf 横扫/v 马卡洛娃/nrf 晋级/vi [八/m 强/a]/mq 。/w 
下/f 轮/qv 展望/v 
[八/m 强/a]/mq 战/vg ，/w 李娜/nr 将/d 会/v 对阵/vn 意大利人/nz 佩内塔/nrf ，/w 后者/rzv 通过/p [三/m 盘/qv]/mq 苦战/vi ，/w 以/p 6-1/m 、/w 4-6/m 、/w 7-5/m 击败/v 九号/nz 种子/n 科贝尔/nrf 。/w 李娜/nr 与/cc 佩内塔/nrf 有/vyou 过/uguo [四/m 次/qv]/mq 交锋/vi ，/w 双方/n 各自/rr 赢得/v 两场/mq 胜利/vn 。/w 最近/t 的/ude1 一次/mq 对决/v ，/w 还是/c 发生/v 在/p 2010/m 赛季/n 初/f 的/ude1 悉尼/ns 赛/vn 。/w 硬/a 地/ude2 交锋/vi ，/w 佩内塔/nrf 二/m 胜/v [一/d 负/v]/mq 略/d 占优势/vi 。/w 尽管/c 如今/t 的/ude1 李娜/nr ，/w 相比/vi 昔日/t 已经/d 有/vyou 了/ule 显著/ad 提升/v ，/w 但是/c 面对/v 本届/r 状态/n 出色/a 的/ude1 佩内塔/nrf ，/w 还是/c 需要/v [提高/v 警惕/v]/nz 保持/v 专注/vn 。/w 
