人民网/nz 成都/ns 1月19日/t 电/n （/w 宋艳熊/nr 文瑶/nr ）/w 今日/t ，/w [四川省/ns 人民检察院/nis]/nt 检察长/nnt 邓川/nr 在/p 四川省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq 会议/n 上/f 作/v 报告/n 。/w 
邓川/nr 对/p 2013年/t 全省/n 检察院/nis 工作/vn 进行/vn 总结/v 并/cc 对/p 2014年/t 工作/vn 进行/vn 整体/n 部署/vn 。/w 报告/n 显示/v ，/w 2013年/t ，/w 省/n 检察院/nis 突出/a 打击/v 破坏/vn [社会主义/n 市场经济/n]/nz 秩序/n 的/ude1 犯罪/vn ，/w 批捕/v [1254/m 人/n]/mq ，/w 起诉/v [1935/m 人/n]/mq 。/w 查办/v [工程/n 建设/vn]/nz 、/w [产权/n 交易/vn]/nz 、/w 招标投标/v 等/udeng [关键/n 环节/n]/nz 中/f 的/ude1 [职务/n 犯罪/vn]/nz [780/m 人/n]/mq 。/w 在/p 打击/v 刑事犯罪/n 方面/n ，/w 全年/n 批捕/v 刑事/b [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [37270/m 人/n]/mq ，/w 起诉/v [57692/m 人/n]/mq 。/w 其中/rz ，/w 批捕/v [故意/d 杀人/vi]/nz 、/w 强奸/v 等/udeng 严重/a 暴力/n [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [1576/m 人/n]/mq ，/w 起诉/v [1797/m 人/n]/mq ；/w 批捕/v 毒品/n 、/w 抢劫/v 、/w 抢夺/v 、/w 盗窃/v 、/w 诈骗/vn 等/udeng 多发/b 性/ng [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [21840/m 人/n]/mq ，/w 起诉/v [27160/m 人/n]/mq 。/w 
