人民网/nz 北京/ns 1月19日/t 电/n （/w 记者/nnt 夏晓伦/nr ）/w 中共中央/nt 、/w 国务院/nt 近日/t 印发/v 了/ule 2014年/t [中央/n 一号/mq 文件/n]/nz 《/w 关于/p 全面/ad 深化/v [农村/n 改革/vn]/nz 加快/v 推进/vn [农业/n 现代化/vn]/nz 的/ude1 [若干/m 意见/n]/nz 》/w 。/w 对此/d ，/w [中国/ns 人民/n 大学/nis 农业/n 与/cc 农村/n 发展/vn 学院/nis]/nt 副院长/nnt 郑风田/nr 在/p 接受/v 人民/n 财经/n 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 继/vg [中央/n 经济/n 工作/vn 会议/n]/nz 上/f “/w [粮食/nf 安全/an]/nz ”/w 被/pbei 前所未有/vl 地/ude2 放在/v [首要/b 地位/n]/nz 后/f ，/w 2014/m [中央/n 一号/mq 文件/n]/nz 再次/d 强调/v 完善/vn 国家/n [粮食/nf 安全/an]/nz 保障/v 体系/n ，/w 更加/d 注重/v 粮食/nf 品质/n 和/cc [质量/n 安全/an]/nz 。/w 
郑风田/nr 表示/v ，/w 今年/t 是/vshi 全面/ad 深化/v [农村/n 改革/vn]/nz 的/ude1 第一年/t ，/w 也/d 是/vshi 全面/ad 落实/v [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 任务/n 部署/vn 与/cc 社会发展/v “/w 十二五/m ”/w 规划/n 的/ude1 关键/n 一年/mq 。/w [中央/n 一号/mq 文件/n]/nz 全面/ad 定调/v 2014年/t 及/cc 今后/t 一个/mq 时期/n 农业/n [农村/n 工作/vn]/nz ，/w 这/rzv 已/d 是/vshi [中央/n 一号/mq 文件/n]/nz 连续/a 11年/t [聚焦/vi 三/m 农/ng]/nz ，/w 体现/v 了/ule 农业/n 在/p 我国/n 不可动摇/vl 的/ude1 基础/n 地位/n 。/w 
郑风田/nr 认为/v ，/w 重视/v [粮食/nf 安全/an]/nz ，/w 不再/d 单单/d 是/vshi 指/v 粮食/nf 的/ude1 数量/n 安全/an ，/w 而是/c 更加/d 重视/v [农产品/n 质量/n]/nz 和/cc [食品/n 安全/an]/nz 。/w “/w 过去/vf 几年/mq 的/ude1 [一号/mq 文件/n]/nz 中/f ，/w [农产品/n 质量/n]/nz 和/cc [食品/n 安全/an]/nz 提到/v 并不/d 多/a ，/w 2014年/t [中央/n 一号/mq 文件/n]/nz 对此/d 有/vyou 了/ule 很多/m 部署/vn 。/w ‘/w 以/p 我/rr 为主/vi 、/w 立足/vi 国内/s 、/w 确保/v 产能/vn 、/w 适度/a 进口/vn 、/w 科技/n 支撑/v ’/w 的/ude1 国家/n [粮食/nf 安全/an]/nz 战略/n 成为/v [一号/mq 文件/n]/nz 提及/v 的/ude1 重中之重/n 。/w ”/w 郑风田/nr 说/v 。/w 
[国务院/nt 发展/vn 研究/vn 中心/nis 农村/n 经济/n 研究部/nis]/nt 部长/nnt 叶兴庆/nr 也/d 表示/v ，/w [20/m 个/q]/mq 字/n 的/ude1 新的/a [粮食/nf 安全/an]/nz 战略/n 跟/p 过去/vf 相比/vi 有/vyou 很大/d 的/ude1 变化/vn ，/w 一/m 是/vshi ，/w 我们/rr 的/ude1 [粮食/nf 安全/an]/nz 保障/vn 的/ude1 范围/n 有所/v 收缩/vn ，/w 从/p 过去/vf 笼统/a 的/ude1 粮食/nf 的/ude1 概念/n 收缩/v 为/p 谷类/nz 和/cc 口粮/n ，/w 这/rzv 是/vshi 在/p 口径/n 上/f 有所/v 变化/vn ；/w 第二个/mq 大/a 的/ude1 变化/vn 就是/v ，/w 这一次/mq 把/pba 适度/a 进口/vn 作为/p [粮食/nf 安全/an]/nz 的/ude1 一个/mq [重要/a 组成/v]/nz 部分/n ，/w 放在/v 了/ule 这么/rz 重要/a 的/ude1 位置/n ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 适应/v 我们/rr 国内/s [国际/n 市场/n]/nz 一体化/vn 程度/n 提高/v 所/usuo 做出/v 的/ude1 一个/mq 重大/a 调整/vn 。/w 
