2014年/t 全明星/nz 星锐赛/nz 18日/t 在/p [五棵松/ns 篮球/n 馆/ng]/nz 展开/v ，/w 最终/d 由/p 王治郅/nr 执教/vi 的/ude1 北区/n 队/n 以/p 97：101/m 惜败/v 于/p 老将/n 胡雪峰/nr 执掌/v 教鞭/n 的/ude1 南区队/nt 。/w 
来自/v 佛山队/nt 的/ude1 朱旭航/nr 和/cc [广东/ns 宏远队/nt]/nt 的/ude1 高尚/a 两名/mq 小将/n 发挥/v 出色/a ，/w 半场/nz 分别/d 取/v 下/f 17分/t 和/cc 14分/t ，/w 带领/v [南区/ns 星锐/nz 队/n]/nt 在/p 上半场/n 以/p 60：49/m 领先/vi 对手/n 。/w 贾诚/nr 得到/v 北区/n 最高/a 的/ude1 20分/t ，/w 无奈/d 朱旭航/nr 砍下/vf 全场/n 最高/a 的/ude1 25分/t ，/w 南区/ns 最终/d 也/d 以/p 101：97/m 险胜/v ，/w 朱旭航/nr 也/d 因此/c 获得/v MVP/x (/w [最/d 有价值/nz 球员/nnt]/nz )/w 称号/n 。/w 
北区/n 主教练/nnt 王治郅/nr 赛/vn 前/f 曾/d 表示/v ，/w 对于/p 自己/rr 麾下/n 的/ude1 这批/r 小将/n 还/d 不/d 太/d 熟悉/v ，/w 但/c 比赛/vn 中/f 穿/v 上/f 西装/n 的/ude1 大/a 郅/ng 一丝不苟/vl ，/w 全神贯注/dl 地/ude2 观察/v 自己/rr 队员/nnt 场上/s 的/ude1 表现/vn ，/w 时不时/d 地/ude2 连/ulian 比划/vi 带/v 喊/v 。/w 
在/p 之后/f 进行/vn 的/ude1 [技巧/n 挑战赛/n]/nz 预赛/n 中/f ，/w 来自/v [浙江/ns 广厦/n]/ntc 的/ude1 王子瑞/nr 用/p 时/ng 33.5秒/t ，/w [辽宁/ns 衡/nz 业/ng]/nz 队/n 的/ude1 赵继伟/nr 用/p 时/ng 32.8秒/t ，/w 两人/mq 携手/vd 晋级/vi 明日/t 的/ude1 决赛/vn 。/w 
三分球/n 大赛/vn 预赛/n 方面/n ，/w 贺天举/nr 、/w [西/f 热力/n 江/n]/nz 以及/cc 孟祥龙/nr 进入/v 了/ule 明天/t 的/ude1 决赛/vn 。/w [三/m 人/n]/mq 的/ude1 得分/n 分别/d 是/vshi 20分/t 、/w 14分/t 和/cc 15分/t 。/w 对于/p 自己/rr 三分/t 的/ude1 火热/z 手感/n ，/w 贺天举/nr 表示/v ，/w “/w 其实/d 没有/v 什么/ry 秘诀/n ，/w 就是/v 刻苦/ad 训练/vn 。/w 这/rzv 回/v 的/ude1 好成绩/nz 除了/p 家里人/n ，/w 全/a 中国人/n 都/d 知道/v 了/ule 。/w ”/w 
最后/f 进行/vn 的/ude1 [扣篮/vi 大赛/vn]/nz ，/w [浙江/ns 广厦/n 队/n]/nt 的/ude1 约翰逊/nrf 、/w [上海/ns 大鲨鱼/nz 队/n]/nt 的/ude1 翟逸/nr 以及/cc [山西/ns 汾酒/nf 集/q 团队/n]/nt 的/ude1 田桂森/nr 晋级/vi 决赛/vn 。/w 
