塔鲁尔/nrf 和/cc 妻子/n 苏南/ns 达/v 
[印度/nsf 新德里/nsf]/ns 警方/n 证实/v ，/w 印度/nsf [人力/n 资源/n 开发/vn]/nz 部长/nnt 沙希·塔鲁尔/nrf 的/ude1 妻子/n 苏南/ns 达/v １７日/t 在/p 一家/n 酒店/nis 的/ude1 客房/n 内/f 死亡/vi 。/w 
苏南/ns 达/v １５日/t 晚/tg 在/p [社交/n 网站/n]/nz 上/f 揭露/v 丈夫/n 塔鲁尔/nrf 与/cc 巴基斯坦/nsf 籍/ng 女记者/nz 梅赫尔·塔拉尔/nrf 的/ude1 婚外情/nz ，/w 被/pbei 印度/nsf 各/rz 大/a [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 在/p [社交/n 网站/n]/nz 引发/v 热/a 议/v 。/w 塔拉尔/nrf 则/d 否认/v 与/cc 塔鲁尔/nrf 有染/nz 。/w 
塔鲁尔/nrf 的/ude1 秘书/nnt 阿比纳夫·库马尔/nrf 告诉/v 媒体/n 记者/nnt ，/w 塔鲁尔/nrf １７日/t 参加/v 一场/mq 国大党/n 会议/n ，/w 当晚/t 回/v 酒店/nis ，/w 发现/v 妻子/n 的/ude1 尸体/n 。/w 
库马尔/nrf 说/v ，/w 塔鲁尔/nrf 夫妇/n 这/rzv 两天/mq 之所以/c 住在/v 酒店/nis ，/w 是因为/c 他们/rr 的/ude1 住所/n 正在/d 维修/vn 。/w 
新德里/nsf 警方/n 发言人/nnt 拉詹·巴加特/nrf 说/v ，/w 暂/d 不/d 清楚/a 苏南/ns 达/v 的/ude1 死因/n 。/w １８日/t ，/w 苏南/ns 达/v 的/ude1 尸体/n 被/pbei 转移/v 至/p 一家/n 医院/nis 接受/v 尸检/vn 。/w 参与/v 尸检/vn 的/ude1 医生/nnt 古普塔/nrf 告诉/v 路透社/nt 记者/nnt ，/w 苏南/ns 达/v 的/ude1 死/vn “/w 非/b 自然/n 、/w 突发/vn ”/w 。/w “/w 还/d 需/v 再/d 做/v 一些/mq 化验/vn ，/w 以/p 确定/v 她/rr 的/ude1 死因/n 。/w ”/w 
《/w [印度/nsf 斯坦/nrf 时报/n]/nz 》/w 援引/v 一名/mq 不愿/nz 公开/ad 姓名/n 医生/nnt 的话/udh 报道/v ：/w “/w 毒理学/n 检测/vn 排除/v 了/ule 中毒/vi 的/ude1 可能性/n 。/w ”/w 
苏南/ns 达/v 的/ude1 尸体/n 可能/v 于/p １８日/t 火化/v 。/w 印度/nsf [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 塔鲁尔/nrf 准备/v 在/p 妻子/n 的/ude1 遗体/n 火化/v 后/f 向/p 警方/n 提交/v 一份/mq 声明/n 。/w 
塔鲁尔/nrf 现年/n [５７/m 岁/qt]/mq ，/w 曾任/v 联合国/nt 分管/v 通信/vn 和/cc 新闻/n 的/ude1 [副/b 秘书长/nnt]/nnt ，/w 有/vyou “/w 诗人/nnt 外交官/nnt ”/w 之/uzhi 称/v ，/w 还是/c 小说家/nnd ，/w 现在/t 是/vshi 政府/nis 首要/b 发言人/nnt 。/w 他/rr ２０１０年/t 与/cc 比/p 自己/rr 小/a [５/m 岁/qt]/mq 的/ude1 苏南/ns 达/v 成婚/vi ，/w 两/m 人均/a 是/vshi 第三段/nz 婚姻/n 。/w 新华社/nt 杜鹃/n 
