人民网/nz 电/n （/w 记者/nnt 张文/nr ）/w 记者/nnt 从/p [四川省/ns 扶贫/vn 移民局/nis]/nt 获悉/v ：/w 2013年/t ，/w 四川省/ns [贫困/a 人口/n]/nz 从/p 750万/m 减少/v 到/v 601万/m ，/w 减少/v 人数/n 占/v 贫困/a 总人口/n 近/a [两/q 成/v]/mq 。/w [贫困/a 地区/n]/nz [农民/nnt 人均/a 纯收入/n]/nz 增长/v 高于/v 全省/n [平均/a 水平/n]/nz 。/w 
据介绍/nz ，/w 2014年/t ，/w 四川/ns 将/d 实施/v 水/n 、/w 电/n 、/w 路/n 、/w 气/n 、/w 房/n 和/cc 环境/n 改善/v “/w 六/m 到/v 农家/nnd ”/w 行动/vn ，/w 因地制宜/vl 发展/v [现代/ntc 农业/n]/nz 、/w 现代/ntc 畜牧业/n 和/cc 乡村/n 旅游业/n 等/udeng 特色/n [优势/n 产业/n]/nz ，/w 全面/ad 提升/v [贫困/a 地区/n]/nz 自我/rr 发展/v 能力/n 。/w 其中/rz ，/w 大小凉山/n 片/q 区/n 等/udeng “/w 四/m 大片/n 区/n ”/w 扶贫/vn 仍/d 是/vshi 工作/vn 重点/n 。/w 为/p 完成/v 2014年/t [扶贫/vn 工作/vn]/nz 指标/n ，/w 四川/ns 将/d 计划/n 让/v 全省/n 600余万/m [贫困/a 人口/n]/nz [落实/v 到/v 人/n]/nz ，/w 逐村逐户/dl 制定/v 帮扶/vn 措施/n ，/w 资金/n 到/v 村/n 到/v 户/q ，/w 同时/c 要求/n 帮扶/v 工作组/nis 驻/v 村/n 1年/t 以上/f ，/w 不/d 脱贫/vi 、/w 不/d 脱钩/vi 、/w 不/d 撤/v 队/n 。/w 
