人民网/nz 成都/ns 1月19日/t 电/n （/w 宋艳/nr ）/w 回顾过去/v 的/ude1 2013/m ，/w 成都/ns 教育/vn 有/vyou 很多/m 值得/v 借鉴/vn 之/uzhi 处/n 。/w 本/rz 网/n 记者/nnt 对/p 全年/n 成都/ns 教育/v 大事/n 进行/vn 盘点/vn 。/w 
事件/n 一/m ：/w 成为/v 全国/n 首/q 个/q 整体/n 实现/v 县域/n 内/f 义务教育/n 基本/a 均衡/a 发展/vn 的/ude1 城市/n 
9月7日/t 至/p 13日/t ，/w [国家/n 教育/vn 督导/vn 检查组/nis]/nt 对/p 成都/ns [19/m 个/q]/mq 区/n （/w 市/n ）/w 县/n 进行/vn 了/ule 义务教育/n 基本/a 均衡/a 发展/vn 督导/vn 检查/vn 。/w 经/p 认定/v ，/w 成都市/ns 成为/v 全国/n 省会/n 城市/n 和/cc [副/b 省级/b 城市/n]/nz 中/f 首/q 个/q 实现/v 所/usuo 辖区/n 县/n 全部/m 达到/v 义务教育/n 基本/a 均衡/a 的/ude1 城市/n ，/w 比/p [国家/n 规定/n]/nz 提前/vd 8年/t 完成/v 目标/n 。/w 
事件/n 二/m ：/w 《/w 成都市/ns [职业/n 教育/vn]/nz 促进/v 条例/n 》/w 正式/ad 施行/v 
2013年1月1日/t ，/w 《/w 成都市/ns [职业/n 教育/vn]/nz 促进/v 条例/n 》/w 正式/ad 实施/v 。/w 这/rzv 是/vshi 目前/t 全省/n [第一/m 部/q]/mq [职业/n 教育/vn]/nz [地方性/n 法规/n]/nz 。/w 
事件/n 三/m ：/w 教育/vn 综合/vn 改革/v 试验区/n 第二/m 阶段/n 建设/v [总体/n 方案/n]/nz 获/v 批/q 
2013年/t ，/w 教育部/nt 批复/v 同意/vn 《/w 成都市/ns 建设/v [统筹/vd 城乡/n]/nz 教育/vn 综合/vn 改革/v 试验区/n 第二/m 阶段/n [总体/n 方案/n]/nz （/w [2013/m -/w 2017/m 年/qt]/mq ）/w 》/w 。/w 
事件/n 四/m ：/w 公办/b 和/cc 公益性/n 幼儿园/nis 学位/n 覆盖率/n 达/v 70%/m 
全市/n 新增/v 公益性/n 幼儿园/nis [169/m 所/usuo]/mq ，/w 全市/n 公办/b 和/cc 公益性/n 幼儿园/nis 达/v [824/m 所/usuo]/mq ，/w 公办/b 和/cc 公益性/n 幼儿园/nis 学位/n 覆盖率/n 达/v 70.6%/m 。/w 
事件/n 五/m ：/w [普通/a 高中/nis]/nz [新课程/nz 改革/vn]/nz 成效/n 显/v 著/uzhe 
完成/v 第一轮/mq [普通/a 高中/nis]/nz [新课程/nz 改革/vn]/nz ，/w 三年/t 共/d 培训/v 老师/nnt [2/m ./w 7/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 
事件/n 六/m ：/w 教育/vn 资助/v 总/b 投入/v 达到/v [13/m ./w 1/m 亿元/q]/mq 
2013年/t ，/w 全市/n 教育/vn 资助/v 总/b 投入/v 资金/n 约/d [13/m ./w 1/m 亿元/q]/mq ，/w 受益/vi 学生/nnt 累计/vd 达/v [163/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 实现/v 了/ule 从/p 学前教育/n 、/w 义务教育/n 、/w 高中/nis 阶段/n 教育/vn 、/w 高等教育/n 的/ude1 满/a 覆盖/v 。/w 
事件/n 七/m ：/w [教育/vn 现代化/vn]/nz 进程/n 明显/a 加快/v 
发布/v 《/w 成都/ns 市区/s （/w 市/n ）/w 县/n [教育/vn 现代化/vn]/nz 发展/v 水平/n 监测/v 报告/n （/w 2013/m ）/w 》/w 。/w 结果/n 显示/v ，/w 2012/m 年度/n ，/w 成都市/ns 各区/r （/w 市/n ）/w 县/n [教育/vn 现代化/vn]/nz [33/m 项/q]/mq 指标/n 目标/n 总体/n 达成/v 度/qv 平均值/n 为/p 84.6%/m ，/w 较/d 2011/m 年度/n 提高/v 了/ule [8/m ./w 1/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 
事件/n 八/m ：/w 中小学/n [数字/n 校园/n]/nz 建设/vn 取得/v 新/a 突破/v 
成都市/ns 获/v 批/q 全国/n [教育/vn 信息化/vn]/nz 实验区/nz 。/w 建成/v 统一/vn 的/ude1 市/n 、/w 县/n 、/w 校/ng 三级/b 数据/n 联动/vn 和/cc 资源共享/gi 的/ude1 成都市/ns 中小学/n 图书/n [数字化/vn 管理/vn]/nz 平台/n ，/w 成为/v 全省/n [数字/n 校园/n]/nz 应用/v [支撑/v 系统/n]/nz 之一/rz 。/w 
事件/n 九/m ：/w 城乡/n 教育/vn “/w 圈层/n 融合/v ”/w 获/v 全国/n 教育/vn 改革创新/v 奖/n 
2013年12月/t ，/w 成都/ns 教育/vn “/w 推进/vi 城乡/n 教育/vn 互动/vn 发展/vn 促进/v 教育/vn 圈层/n 融合/v ”/w 获/v [第三/m 届/q]/mq 全国/n 教育/vn 改革创新/v 奖/n 。/w 
事件/n 十/m ：/w 成功/a 举办/v 2013/m 都江堰/ns [国际/n 论坛/n]/nz 
10月25/t -/w 26日/t ，/w 由/p [中国/ns 联合国/nt 教科文/n 组织/n 全国/n 委员会/nis]/nt 、/w [成都市/ns 人民政府/nis]/nt 联合/vd 主办/v “/w 2013/m 都江堰/ns [国际/n 论坛/n]/nz ”/w 。/w 
