张杰/nr 作为/p 首/q 个/q 补位/nz 歌手/nnt 登上/v 《/w 歌手/nnt 2/m 》/w 
张杰/nr 前晚/nz 参加/v 了/ule 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 最新/a 一轮/mq 的/ude1 录制/vn ，/w 对/p 网上/s 种种/q 争议/vn ，/w 他/rr 回/v 以/p “/w 我/rr 一条/mq 都/d 没/d 看/v ”/w 。/w 
前/f 不久/d 有/vyou 热心/a 网友/n 算出/vf ，/w 张杰/nr 10年/t 上/f [湖南/ns 卫视/n]/nz 各类/r 节目/n 高达/v [186/m 次/qv]/mq ，/w “/w 平均/a 每/rz [10/m 天/qt]/mq 出现/v [1/m 次/qv]/mq ，/w 历史/n [第一/m 人/n]/mq 。/w ”/w 还有/v 说/v 是/vshi 他/rr 沾/v 了/ule 谢娜/nr 的/ude1 光/n ，/w 才/d 作为/p 首位/n 替补/v 歌手/nnt 加盟/v [湖南/ns 卫视/n]/nz 的/ude1 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 。/w 对于/p 网友/n 这些/rz 不怎么/vl 高/a 的/ude1 评价/vn ，/w 张杰/nr 回应/vn 淡然/z ，/w “/w 网上/s 评论/n 我/rr 一条/mq 都/d 没有/v 看/v 。/w 每个人/mq 都会/n 受到/v 很多/m 的/ude1 怀疑/vn ，/w 只要/c 坚持/v 自己/rr 要/v 做/v 的/ude1 事情/n 就/d 可以/v 。/w ”/w 但/c 他/rr 借/v 当晚/t 演唱/v 的/ude1 《/w BLACKORWHITE/x 》/w ，/w 多少/ry 表现/v 出/vf 一些/mq 情绪/n ，/w “/w 我/rr 一定/b 要/v 在/p 这个/rz 舞台/n 上/f 唱首/nz MJ/x 的/ude1 歌/n ，/w 一/m 是/vshi 为了/p 致敬/vi ，/w 二/m 是/vshi 一个/mq 态度/n ，/w [很多/m 人/n]/mq 有些/rz 时候/n 分/qt 不/d 清/tg 黑/a 和/cc 白/a ，/w 对/p 和/cc 错/v 了/ule ，/w 我/rr 觉得/v 要/v 唱/v 出来/vf ，/w 让/v 大家/rr 心里/s 更/d 明白/v ，/w 可以/v 发泄/v 的/ude1 发泄/v 出来/vf 。/w ”/w 
