[昨日/t 下午/t]/nz 1时/t 许/v ，/w 在/p [成渝/nr 高速/b]/nz 成都/ns 往/p 重庆/ns 方向/n 的/ude1 龙泉/ns 段/q ，/w 一辆/mq 小车/n 发生/v 巨响/n 后/f 陷入/v 火海/n 。/w 事发/vi 后/f ，/w 成都/ns 消防/b [6/m 中队/nis]/mq 到场/vi ，/w 用/p 了/ule [1/m 吨/q]/mq 泡沫/n 液/ng 后/f ，/w 最终/d 将/d 险情/n 排除/v (/w 上/f 图/n )/w 。/w 
据/p 参与/v 救援/vn 的/ude1 消防员/nnd 称/v ，/w 消防/b 到场/vi 时/ng 该/rz 路段/n 的/ude1 一条/mq 车道/n 已经/d 临时/b 封闭/v ，/w 该车/r 已/d 完全/ad 陷入/v 火海/n ，/w 为/p 防止/v 该车/r 发生/v 油箱/n 爆燃/nz ，/w 消防/b 先/d 出/vf 水炮/nz 压制/v 火势/n 强力/n 降温/vi ，/w 然后/c 使用/v 泡沫/n 液/ng 将/d 明火/n 扑灭/v 。/w 正在/d 消防员/nnd 对/p 车体/n 进行/vn 破/v 拆/v 检查/vn 时/ng ，/w 火势/n 复燃/nz 了/ule 。/w 原来/d ，/w 该车/r 油箱/n 已/d 破裂/vi ，/w 汽油/n 外泄/v 导致/v 复燃/nz ，/w 消防/b 再次/d 使用/v 泡沫/n 液压/n 制/v 火势/n ，/w 待/vi 火势/n 熄灭/v 后/f ，/w 再次/d 出/vf 水/n 全/a 车/n 降温/vi 。/w 最终/d ，/w 在/p 使用/v 完/vn [1/m 吨/q]/mq 泡沫/n 液/ng 后/f ，/w 险情/n 得以/v 排除/vn 。/w 目前/t ，/w 消防/b 部门/n 正/d 就/d 火灾/n 原因/n 进行/vn 调查/vn 。/w 
