“/w 总理/nnt 对/p 我/rr 说/v ，/w 雷军/nr ，/w 你/rr 来说/uls 说/v ，/w 听说/v 小米/n 已经/d 成/v 了/ule 大米/nf 。/w ”/w 昨天/t ，/w 回忆起/v 前/f 日/b 参加/v 在/p 中南海/ns 的/ude1 座谈会/n 时/ng ，/w [小米/n 科技/n]/nz 公司/nis 董事长/nnt 雷军/nr 对/p 新京报/nz 记者/nnt 表示/v ，/w 李克强/nr 总理/nnt 的/ude1 这/rzv 句/q 调侃/v 让/v 他/rr 印象/n 深刻/a 。/w 
1月17日/t 的/ude1 座谈/vn 当中/f ，/w 雷军/nr 在/p 与/cc 总理/nnt 的/ude1 交流/vn 中/f 提到/v 了/ule 目前/t 发展/vn 迅猛/a 的/ude1 [移动/vn 互联网/n]/nz 浪潮/n 。/w “/w 我/rr 向/p 总理/nnt 建议/n ，/w 把/pba 互联网/n 列入/v [国家/n 战略/n]/nz ，/w 利用/v [移动/vn 互联网/n]/nz 台风/n 口/n ，/w 促进/v 传统/n [产业/n 转型/vn 升级/vi]/nz 。/w ”/w 雷军/nr 对/p 新京报/nz 记者/nnt 称/v 。/w 
“/w 总理/nnt 认可/vn 了/ule 互联网/n 在/p 传统/n [产业/n 转型/vn 升级/vi]/nz 中/f 的/ude1 价值/n 。/w ”/w 雷军/nr 说/v 。/w 他/rr 此前/t 多次/mq 将/d [移动/vn 互联网/n]/nz 比作/v “/w 台风/n 口/n ”/w ，/w 并/cc 视作/v [个人/n 创业/vn]/nz 的/ude1 绝佳/nz 机遇/n 。/w “/w 站/vi 在/p 台风/n 口/n ，/w 猪/nf 都/d 能飞/v 。/w ”/w 雷军/nr 曾/d 说/v ，/w 他/rr 的/ude1 [小米/n 手机/n]/nz 等/udeng 产品/n 就是/v 在/p 这/rzv 一/m 契机/n 下/f 迅速/ad 蹿红/nz 。/w 
据/p 《/w [经济/n 日报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 另外/c 一位/mq 受邀/v 座谈/vn 的/ude1 互联网/n 企业家/nnt 代表/nnt 、/w [腾讯/ntc 公司/nis 董事会/nis]/nt 主席/nnt 马化腾/nr 也/d 向/p 总理/nnt 重点/n 推介/v 了/ule [移动/vn 互联网/n]/nz 。/w “/w [移动/vn 互联网/n]/nz 已经/d 是/vshi 人体/n 的/ude1 一个/mq 电子/n 器官/n 了/ule 。/w ”/w 马化腾/nr 比喻/n 说/v 。/w 
■/w [新闻/n 背景/n]/nz 
1月17日/t 上午/t ，/w 国务院/nt 总理/nnt 李克强/nr 在/p 中南海/ns 主持/v 召开/vn 座谈会/n ，/w 听取/v 经济/n 、/w 社会/n 等/udeng 方面/n [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 和/cc 企业界/n 人士/n 对/p 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz (/w [征求/v 意见/n 稿/ng]/nz )/w 》/w 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n 。/w 会上/n 发言/vi 的/ude1 [4/m 位/q]/mq 企业/n 家中/s ，/w 来自/v 互联网/n 的/ude1 占/v 了/ule 一半/m 。/w [腾讯/ntc 公司/nis 董事会/nis]/nt 主席/nnt 马化腾/nr 和/cc [小米/n 科技/n]/nz 公司/nis 董事长/nnt 雷军/nr 不约而同/dl 地/ude2 强调/v 互联网/n 在/p 转型/vn 升级/vi 中/f 的/ude1 作用/n 。/w 据/p 《/w [经济/n 日报/n]/nz 》/w 报道/v 
