人民网/nz 成都/ns 1月18日/t 电/n （/w 记者/nnt 刘裕国/nr ）/w [四川/ns 省委/nis]/nto 把/pba “/w 走/v 基层/n ”/w 作为/p 巩固/v [第/m 一批/mq]/mq 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/v 成果/n 的/ude1 一个/mq 重要/a 载体/n ，/w 让/v 干部/nnt 作风/n 转变/v 长效/b 化/v ，/w 同时/c 为/p 第二批/mq 教育/vn 实践/vn 活动/vn 预热/vi 升温/vi ，/w 广/a 听/v 民意/n ，/w 真/a 摸/v 问题/n 。/w 去年/t [11/m 月底/t]/mq 至今/d ，/w 四川/ns 300万/m [党员/nnt 干部/nnt]/nz 共/d 走访/v 、/w 帮扶/v 群众/n [340/m 万/d 户/q]/mq 、/w [1100/m 多/a 万/d 人/n]/mq 。/w 
近日/t ，/w [四川/ns 省委/nis]/nto 书记/nnt 王东明/nr 冒着/v 寒风/n 前往/v 联系点/n 德阳市/ns ，/w 深入/ad 中江县/ns 集凤镇/ns [石/ng 垭/n 子/ng 村/n]/ns 、/w 旌阳区/ns 新中镇/ns 龙居村/ns 等/udeng 村/n 社/n 农家/nnd ，/w 并/cc 就/d [统筹/vd 城乡/n]/nz 综合/vn 配套改革/v 工作/vn 进行/vn 调研/vn 。/w 在/p [石/ng 垭/n 子/ng 村/n]/ns 贫困户/n 刘文贵/nr 家里/s ，/w 王东明/nr 走进/v 厨房/n 、/w 卧室/n 察看/v ，/w 发现/v 老人/n 家里/s 的/ude1 土坯/n 墙/n 漏风/vi ，/w 当即/d 嘱咐/v 市县/n 负责人/nnt 尽快/d 帮助/v 解决/vn 。/w 
四川/ns 各地/rzs 创新/vi 思路/n ，/w 想方设法/dl 解决/v 群众/n 合理/a 诉求/v 。/w 雅安市/ns 270余名/m 市县/n 领导干部/nnt 全面/ad 联系/v [143/m 个/q]/mq 乡镇/n ，/w 全力/d 解决/v 震后/t 农/ng 房/n 重建/v 中/f 存在/v 的/ude1 主要矛盾/n 和/cc 群众/n 反映/v 强烈/a 的/ude1 突出/a 问题/n 310余件/m 。/w 
“/w 走/v 基层/n ”/w 活动/vn 中/f ，/w 四川/ns 各地/rzs 还/d 坚决/ad 纠正/v 损害/vn [群众/n 利益/n]/nz 的/ude1 行为/n 。/w 乐山市/ns 以/p 集中/v 组织/n 基层/n 走访/v 、/w 开展/v “/w 基层/n 夜话/v ”/w 、/w 建立/v 农户/n [家庭/n 档案/n]/nz [三/m 项/q]/mq 任务/n 为/p 重点/n ，/w 着力/vd 解决/v 损害/vn [群众/n 利益/n]/nz 的/ude1 问题/n ；/w 甘孜州/nz 对/p 各类/r 举报/vn 和/cc 排查/v 出/vf 的/ude1 损害/vn [群众/n 利益/n]/nz 问题/n ，/w 通过/p 罚/v “/w 点球/n ”/w 的/ude1 形式/n 一对一/vl 限期/vd 整改/vn 、/w 严格/ad 问责/nz 。/w 
目前/t ，/w 四川/ns 全省/n [18/m 项/q]/mq [民生/n 工程/n]/nz 事项/n 全部/m 完成/v 或/c [超额/vd 完成/v]/nz 2013年/t 全年/n 目标/n 任务/n 。/w 全省/n 建立/v 民生/n 台账/n [10/m 万/d 本/rz]/mq ，/w 登记/vn 各类/r 问题/n 近/a [50/m 万/d 个/q]/mq ；/w 已经/d 解决/v [20/m 万/d 个/q]/mq ，/w 其余/rz 问题/n 正在/d 抓紧/v 解决/vn 。/w 
