1月18日/t ，/w 省/n 人大代表/nnt 、/w [四川省/ns 环保厅/nis]/nt 厅长/nnt 姜晓亭/nr 做客/vi [华西/ns 两会/n 会客厅/nis]/nt 。/w 
2013年/t 环境保护/gg 和/cc [生态/n 建设/vn]/nz 迎/v 难/a 而/cc 进/vf 
[政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 摘要/n 
[8/m 个/q]/mq 全国/n 环保/n 重点/n 城市/n 按/p 新标准/nz 发布/v PM2/x ./w [5/m 等/udeng]/mq 监测/v 数据/n ，/w 对/p [25/m 个/q]/mq 省/n 控/v 城市/n 实行/v 了/ule [空气/n 质量/n]/nz 排名/vi 。/w 设/v 市/n [城市/n 生活/vn]/nz [污水/n 处理率/n]/nz 、/w [生活/vn 垃圾/n]/nz [无害化/vn 处理/vn]/nz 率/v 达到/v 85%/m 和/cc 92%/m 。/w 加快/v [长江/ns 上游/f]/nz 生态/n 屏障/n 建设/vn ，/w 完成/v 营造/vn 林/ng [941/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 巩固/v [退耕/nz 还/d 林/ng]/nz [1336/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 治理/v [沙化/vn 土地/n]/nz [12/m 万/d 亩/q]/mq 、/w 石漠化/nz 土地/n [528/m 平方公里/q]/mq ，/w [森林/n 覆盖率/n]/nz 提高/v 到/v 35.5%/m 。/w 
嘉宾/n 姜晓亭/nr 
四川省/ns 人大代表/nnt 、/w [四川省/ns 环境保护/gg 厅/n]/nt 厅长/nnt 
2014年/t ，/w 共建/v [绿色/n 信贷/n]/nz [信息/n 共享/v]/nz 平台/n ；/w 2014年/t ，/w 制定/v 出台/vn 《/w 四川省/ns 灰霾/nz 污染防治/v 办法/n 》/w ；/w 2014年/t ，/w [21/m 个/q]/mq 市/n 州/n 实现/v [空气/n 质量/n]/nz 新标准/nz 监测/v 能力/n 全/a 覆盖/v …/w …/w 
《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 提出/v ，/w 四川/ns 生态/n 地位/n 突出/a ，/w 要/v 继续/v 加大/v [生态/n 建设/vn]/nz 力度/n 。/w 水/n 、/w 空气/n 、/w 森林/n …/w …/w 这些/rz 不可或缺/al 的/ude1 生态因素/gb 和/cc 我们/rr 同呼吸/vl 、/w 共命运/vl ，/w 四川/ns 有/vyou 何/ry 动作/n ？/w 昨日/t ，/w [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 就此/d 专访/vn 了/ule 四川省/ns 人大代表/nnt 、/w [四川省/ns 环保厅/nis]/nt 厅长/nnt 姜晓亭/nr 。/w 
“/w 水质/n 断面/n 超标/vi ，/w 去年/t 扣缴/vn 了/ule 4082万/m 。/w ”/w 据/p 姜晓亭/nr 透露/v ，/w 从/p 2011年9月/t 起/vf ，/w 我省/n 针对/p 岷江/nz 、/w 沱江/nz 流域/n [24/m 个/q]/mq 断面/n 水质/n 进行/vn 考核/vn ，/w 水质/n 超标/vi 的/ude1 地区/n 按/p 级别/n 扣缴/v 资金/n ，/w “/w 今年/t ，/w 作为/p 主要/b 污染物/n 的/ude1 总磷/nz ，/w 将/d 纳入/v 考核/vn 因子/n 。/w ”/w 
就/d 老百姓/n 关心/v 的/ude1 空气/n ，/w 今年/t 将/d 继续/v 出/vf 重拳/nz 。/w 上半年/t 将/d 制定/v 出台/vn 《/w 四川省/ns 灰霾/nz 污染防治/v 办法/n 》/w ；/w [空气/n 质量/n]/nz 监测/vn 处于/v “/w 双轨制/nz ”/w 的/ude1 [21/m 个/q]/mq 市/n 州/n ，/w 将/d 加快/v “/w 并轨/vn ”/w 脚步/n ，/w 年/qt 内/f 实现/v [空气/n 质量/n]/nz 新标准/nz 监测/v 能力/n 全/a 覆盖/v 的/ude1 规划/n ，/w 比/p 原计划/nz 提前/vd 1年/t 。/w [生态/n 补偿/vn]/nz 水质/n 断面/n 超标/vi 试行/v 资金/n 扣缴/v 制度/n 
华西/ns 传媒/n 集群/nz ：/w 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 指出/v ，/w 综合治理/vl 沱江/nz 、/w 岷江/nz 等/udeng 重点/n 流域/n 水污染/n ，/w 目前/t 进展/vn 如何/ryv ？/w 
姜晓亭/nr ：/w 相对/d 金沙江/ns 等/udeng 其他/rzv 流域/n 而言/uls ，/w 沱江/nz 、/w 岷江/nz 流域/n [水质/n 污染/vn]/nz 问题/n 较/d 严重/a ，/w 又/d 涉及/v 老百姓/n 的/ude1 饮用水/n 问题/n ，/w 单靠/nz [行政/n 手段/n]/nz 治污/vn 还/d 不行/a ，/w 我们/rr 要/v 积极探索/v [环境/n 经济/n 政策/n]/nz ，/w 综合/vn 运用/v 行政/n 、/w 法律/n 和/cc 必要/a 的/ude1 [经济/n 手段/n]/nz 来/vf 推动/v 水/n [环境/n 治理/vn]/nz 。/w 
从/p 2011年9月/t 起/vf ，/w 省政府/n 决定/v 在/p 岷江/nz 、/w 沱江/nz 流域/n 试行/v “/w 跨界/nz 断面/n 水质/n 超标/vi 资金/n 扣缴/v 制度/n ”/w 。/w 简单/a 地/ude2 说/v ，/w 就是/v 岷江/nz 、/w 沱江/nz 流域/n 划分/v [24/m 个/q]/mq 考核/v 断面/n ，/w 分管/v 所在/n 地区/n ，/w 包括/v [5/m 个/q]/mq 市/n 、/w [14/m 个/q]/mq 扩权县/nz 市/n ，/w 由省/v [环境/n 监测/vn 总站/nis]/nt 负责/v 监测/vn 。/w 如果/c 监测/vn 到/v 水质/n 超标/vi 了/ule ，/w 该/rz 地区/n 就/d 会/v 被/pbei 扣缴/vn 相应/vi 罚款/vi 。/w 
华西/ns 传媒/n 集群/nz ：/w 今年/t 有/vyou 何/ry 新举措/nz ？/w 姜晓亭/nr ：/w 前/f 两年/mq 重点/n 考核/v 指标/n 为/p [高锰酸/gc 盐/n 指数/n]/nz 和/cc 氨氮/nz ，/w 近两年/qt 河流/n 中/f 总磷/nz 超标/vi 情况/n 逐渐/d 突显/vi ，/w 已/d 成为/v 岷江/nz 、/w 沱江/nz 流域/n 的/ude1 主要/b 污染物/n 之一/rz 。/w 为/p 引导/v 流域/n 污染防治/v ，/w 加强/v 对/p 流域/n 含/v 磷/n 及/cc 化合物/n 的/ude1 [工业/n 废水/n]/nz 、/w 农村/n 面/nf 源/ng 、/w [生活/vn 污水/n]/nz 等/udeng 污染/vn 的/ude1 治理/vn ，/w 今年/t 我们/rr 将/d 总磷/nz 这项/r 指标/n 纳入/v 到/v 考核/vn 因子/n 中/f 。/w 环保/n 法案/n 灰霾/nz 污染防治/v 办法/n 今年/t 上半年/t 或/c 出台/vi 
华西/ns 传媒/n 集群/nz ：/w [四川省/ns 政府/nis]/nto 2014年/t 立法/vn 项目/n 中/f ，/w 《/w 四川省/ns 灰霾/nz 污染防治/v 办法/n 》/w 备受/v 公众/n 关注/v ，/w 目前/t 情况/n 怎样/ryv ？/w 
姜晓亭/nr ：/w 列入/v 省政府/n 2014年/t 立法/vn 计划/n 的/ude1 [57/m 件/q]/mq [地方性/n 法规/n]/nz 、/w 规章/n 项目/n 中/f ，/w 环保/n 占/v 了/ule [2/m 席/qt]/mq ，/w 其/rz [一/d 为/p]/mq 《/w 四川省/ns 辐射/vn 环境污染/gg 防治/v 条例/n 》/w ，/w 另一个/mq 就是/v 《/w 四川省/ns 灰霾/nz 污染防治/v 办法/n 》/w 。/w 该/rz 办法/n 的/ude1 出台/vn ，/w 无疑/d 会/v 为/p 全省/n [大气/n 污染/vn]/nz 防治/vn 提供/v 有力/a 的/ude1 法制/n 保障/vn 。/w 
华西/ns 传媒/n 集群/nz ：/w 《/w 四川省/ns 灰霾/nz 污染防治/v 办法/n 》/w 预计/v [什么/ry 时候/n]/nz 能/v 出台/vn ？/w 
姜晓亭/nr ：/w 目前/t 正在/d 抓紧/v 起草/vn 中/f ，/w 预计/v 上半年/t 能/v 出台/vn 。/w [空气/n 监测/vn]/nz [21/m 个/q]/mq 市/n 州/n 明年/t 起/vf [空气/n 监测/vn]/nz 用/p “/w 新标准/nz ”/w 
华西/ns 传媒/n 集群/nz ：/w [21/m 个/q]/mq 市/n 州/n [空气/n 质量/n]/nz 监测/vn 有的/rz 是/vshi [空气/n 质量/n 指数/n]/nz （/w AQI/x ）/w ，/w 有的/rz 是/vshi [空气/n 污染/vn 指数/n]/nz （/w API/x ）/w ，/w 为/p 啥/ry 要/v 实行/v “/w 双轨制/nz ”/w ？/w 
姜晓亭/nr ：/w 今年/t 1月1日/t 起/vf ，/w 四川/ns [8/m 个/q]/mq 环保/n 重点/n 城市/n 采用/v “/w 新标准/nz ”/w —/w [空气/n 质量/n 指数/n]/nz （/w AQI/x ）/w ，/w 其他/rzv 市/n 州/n 采用/v “/w 老/a 标准/n ”/w —/w [空气/n 污染/vn 指数/n]/nz （/w API/x ）/w 。/w 和/cc 老/a 标准/n 相比/vi ，/w 新标准/nz [评价/vn 指标/n]/nz 更多/ad ，/w 比如说/vl 多/a 了/ule PM2/x ./w 5/m ，/w 这/rzv 需要/v 监测/vn 能力/n 覆盖/v ，/w 目前/t 还/d 处于/v “/w 老/a 标准/n ”/w 向/p “/w 新标准/nz ”/w [过渡/vn 阶段/n]/nz 。/w 
华西/ns 传媒/n 集群/nz ：/w “/w 双轨/b ”/w 并行/vn ，/w 有些/rz 老百姓/n 说/v 看/v 不懂/v 。/w 按照/p 计划/n ，/w 2016年21/t 个/q 市/n 州/n 才/d 实现/v “/w 并轨/vn ”/w ，/w 您/rr 认为/v 进度/n 如何/ryv ？/w 
姜晓亭/nr ：/w 采用/v 标准/n 不同/a ，/w 老百姓/n 确实/ad 容易/ad 看/v 不懂/v ，/w 还/d 会/v 导致/v 可比性/n 弱/a 的/ude1 问题/n 。/w 举例/vi 而言/uls ，/w A/x 城/n 采用/v AQI/x 指数/n 评价/vn ，/w B/x 城/n 采用/v API/x 指数/n 评价/vn 。/w 同样/d 的/ude1 [空气/n 质量/n]/nz ，/w API/x 评价/vn 为/p “/w 轻度/b 污染/vn ”/w 时/ng ，/w AQI/x 评价/vn 可能/v 就/d 为/p “/w 中度/b 污染/vn ”/w ，/w 能/v 说/v A/x 城/n 比/p B/x 城/n 空气/n 更/d 糟/a 吗/y ？/w 
所以/c ，/w 我们/rr 决定/v 加快/vn “/w 并轨/vn ”/w 速度/n ，/w 2014年/t 内/f 实现/v 全省/n [18/m 个/q]/mq 地级市/nz 和/cc [3/m 个/q]/mq 州政府/n 所在地/n 的/ude1 西昌/ns 、/w 康定/ns 、/w 马尔康/ns 的/ude1 城市/n [空气/n 质量/n]/nz 新标准/nz 监测/v 能力/n 全/a 覆盖/v ，/w 争取/v 从/p 2015年/t 起/vf 全部/m 采用/v AQI/x 评价/v [空气/n 质量/n]/nz ，/w 比/p 原计划/nz 提前/vd 一年/mq 。/w 监管/v 举措/n [绿色/n 信贷/n]/nz [信息/n 共享/v]/nz 平台/n 今年/t 建成/v 投/v 用/p 
华西/ns 传媒/n 集群/nz ：/w 保护/v [生态/n 环境/n]/nz 光/n 有/vyou 监测/vn 还/d 不够/a ，/w 还要/d 管控/nz 、/w 治理/vn 多管齐下/vl 。/w 针对/p 公众/n 关注/v 的/ude1 高/a 污染/vn 、/w 高风险/n 企业/n ，/w 有/vyou 何/ry 特别/d 监管/v 举措/n ？/w 
姜晓亭/nr ：/w 今年/t ，/w 我们/rr 将/d 会同/v [四川/ns 银/ng 监/vg 局/n]/nt 联合/vd 建立/v 全省/n [绿色/n 信贷/n]/nz [信息/n 共享/v]/nz 平台/n ，/w 把/pba 全省/n [重点/n 企业/n]/nz 特别/d 是/vshi 高/a 污染/vn 、/w 高风险/n 企业/n 的/ude1 环境/n 信息/n （/w 包括/v 执行/vn 环评/nz 与/cc “/w 三/m 同时/c ”/w 情况/n 、/w 排污/vn 达标/vi 情况/n 、/w 缴纳/v 排污费/n 情况/n 、/w 参加/v [污染/vn 责任/n 保险/n]/nz 情况/n 、/w 环境/n 违法/vn 情况/n 等/udeng [九/b 类/q]/mq 信息/n ）/w 录入/v 信息/n 平台/n ，/w 相当于/v 建立/vn 一个/mq 企业/n “/w 绿色/n 档案/n ”/w ，/w 银行/nis 将/d 根据/p 企业/n 环境/n 信息/n 发放/v 或/c 控制/v 贷款/n 。/w 
姜晓亭/nr ：/w 应该/v 是/vshi 既有/v 传承/vn 又/d 有/vyou 创新/vi ，/w 环保/n 部门/n 一直/d 在/p 向/p 银/ng 监/vg 部门/n 提供/v 企业/n 环境/n 信息/n ，/w 并且/c 一直/d 在/p 进步/vn 。/w 
从/p 时间/n 上/f ，/w 环保/n 部门/n 从/p 每半年/nz 、/w 每/rz 季度/n ，/w 逐步/d 加密/vn 到/v 每个/r 月/n 向/p 银/ng 监/vg 部门/n 提供/v 一次/mq 企业/n 环境/n 信息/n ；/w 从/p 数量/n 上/f ，/w 纳入/v 企业/n 一直/d 在/p 增多/v ，/w 去年/t 总数/n 达到/v [1200/m 多家/mq]/mq ，/w 建成/v 平台/n 后/f 将/d 突破/v 上/f [万/d 家/q]/mq 。/w 
[华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 张路延/nr 罗琴/nrf 摄影/vn 陈羽啸/nr 
