图集/n 详情/n ：/w 
人们/n 经常/d 遇到/v 小狗/n 走失/v 后/f 又/d 和/cc 主人/n 重聚/vi 的/ude1 事情/n ，/w 当然/d ，/w 这/rzv 通常/d 发生/v 在/p 走失/v 后/f 的/ude1 [一/d 两周/mq]/mq 之内/f 。/w 然而/c ，/w 英国/ns 一只/mq 小狗/n 竟然/d 在/p 走失/v 十年/mq 以后/f ，/w 仍/d 与/cc 主人/n 团聚/vi 了/ule 。/w 据/p 英国/ns 《/w [每日/r 邮报/n]/nz 》/w 1月17日/t 报道/v ，/w 英国/ns 斯塔夫/nrf 郡/n 的/ude1 朱莉/nr 一家/n 的/ude1 小狗/n 在/p 走失/v 十年/mq 以后/f ，/w 竟然/d 被/pbei 在/p 市中心/s 的/ude1 [地下/s 通道/n]/nz 发现/v 了/ule 。/w 
这/rzv 只/d 小狗/n 名叫/v “/w 机会/n ”/w (/w Chance/x )/w ，/w 是/vshi 一只/mq 斗牛梗/nz 。/w 在/p 儿子/n 锡安/nz [8/m 岁/qt]/mq 大/a 时/ng ，/w 朱莉/nr 买下/v 了/ule 刚/d 出生/vi [7/m 周/qt]/mq 大/a 的/ude1 “/w 机会/n ”/w ，/w 给/p 儿子/n 作伴/vi 。/w 三年/t 后/f 的/ude1 一天/mq ，/w 在/p 锡安/nz 去/vf 上学/vi 后/f ，/w 朱莉/nr 把/pba “/w 机会/n ”/w 放在/v 后花园/nz 里/f ，/w 然而/c 当/p 她/rr 再/d 去找/v 它/rr 时/ng ，/w “/w 机会/n ”/w 已经/d 不见踪影/nz 。/w 朱莉/nr 和/cc 锡安/nz 到处/d 寻找/v “/w 机会/n ”/w ，/w 不管/c 是/vshi 张贴/v 海报/n 还是/c 登广告/nz ，/w 他们/rr 全都/d 试/v 了/ule 一遍/mq ，/w 却/d 还是/c 一无所获/vl 。/w 最终/d ，/w 朱莉/nr 给/p 儿子/n 重新/d 买了/v 一条/mq 小狗/n 。/w 
日前/t ，/w 有人/r 在/p 市中心/s 的/ude1 [地下/s 通道/n]/nz 里/f 发现/v 了/ule 体弱多病/nz 的/ude1 “/w 机会/n ”/w ，/w 并/cc 把/pba 它/rr 送到/v 当地/s 的/ude1 宠物/n [慈善/a 机构/n]/nz “/w 小狗/n 之/uzhi 家/q ”/w 。/w 小狗/n 之/uzhi 家/q 的/ude1 负责人/nnt 扫描/vn 了/ule “/w 机会/n ”/w 身上/s 的/ude1 芯片/n ，/w 找到/v 了/ule 朱莉/nr 的/ude1 [联系/v 方式/n]/nz 。/w 目前/t ，/w “/w 机会/n ”/w 正/d 住在/v 它/rr 的/ude1 小主人/nz 锡安/nz 的/ude1 [学生/nnt 公寓/n]/nz 里/f 。/w 现年/n [21/m 岁/qt]/mq 的/ude1 锡安/nz 表示/v ，/w “/w 从没/d 想/v 过/uguo 它/rr 能/v 回来/v ，/w 这/rzv 真是/d 太/d 神奇/a 了/ule !/w 以后/f 一定会/nz 让/v 它/rr 过/uguo 上/f 幸福/a 的/ude1 生活/vn !/w ”/w 
