人民网/nz 成都/ns 1月19日/t 电/n （/w 熊文瑶/nr ）/w “/w 由于/p 成/v 彭/nz 高速/b 成都站/nz 至/p 成都/ns 绕城/nz 高速/b 大丰站/nz 长期/d 堵车/v ，/w 给/p 德阳/ns 绵竹市/ns 的/ude1 老百姓/n 造成了/v 不少/m 困扰/v 。/w ”/w 四川省/ns 人大代表/nnt 谢世千/nr 接受/v 本/rz 网/n 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 他/rr 这次/r 是/vshi 带着/vn 当地/s 众多/a 老百姓/n 的/ude1 心声/n 来/vf 的/ude1 ，/w 提出/v 了/ule 关于/p 成/v 彭/nz 高速/b 与/cc 成都/ns 绕成/nz 高速/b 接通/v 的/ude1 建议/n 。/w 
谢世千/nr 说/v ，/w 目前/t ，/w 成/v 彭/nz 高速/b 与/cc 成都/ns 绕城/nz 高速/b 未/d 连接/v ，/w 但/c 成绵/nz 复线/n 高速/b 与/cc 成/v 彭/nz 高速/b 相接/vi ，/w 使/v 成/v 彭/nz 高速/b 的/ude1 车流量/n 大大/d 增加/v ，/w 要/v 进入/v 成都/ns 绕城/nz 高速/b 的/ude1 车辆/n 需/v 出/vf 成/v 彭/nz 高速/b 后/f 再/d 经/p 绕城/nz 高速/b 入口/n 才/d 行/ng ，/w 但/c 此/rzs 入口/n 每天/r 非常/d 拥堵/v ，/w 遇到/v 高峰期/n 入口/n 外/f 车辆/n 就/d 排/v 起/vf 长龙/n ，/w 有时/d 要/v 等/udeng 30余分钟/m 才能/n 通行/vi 。/w 
作为/p 德阳/ns 绵竹市/ns 的/ude1 本土/n 企业家/nnt ，/w 谢世千/nr 每周/r 都/d 要/v 来/vf 成都/ns 2/m 、/w [3/m 次/qv]/mq ，/w 基本上/d 有/vyou [2/m 次/qv]/mq 都/d 要/v 在/p 成/v 彭/nz 高速/b 出口/vn 上/f 绕城/nz 的/ude1 路段/n 被/pbei 堵/v 。/w “/w 一年/mq 里/f 因为/c 此/rzs 路段/n 堵车/v ，/w 赶/v 丢/v 了/ule 4/m 、/w [5/m 次/qv]/mq 飞机/n 。/w 原本/d 已经/d 预留/v 了/ule [1/m 个/q]/mq 小时/n 的/ude1 堵车/vn 时间/n ，/w 但/c 又/d 会/v 因为/c 当天/t 堵车/v 时间/n 延长/v 而/cc 赶/v 不/d 上/f 飞机/n 。/w 我/rr 觉得/v 这/rzv 已经/d 不是/c 偶尔/d 遇到/v 的/ude1 问题/n ，/w 已经/d 给/p 当地/s 老百姓/n 造成了/v 很大/d 困扰/v 。/w ”/w 谢世千/nr 如是说/dl 。/w 
目前/t ，/w 成/v 彭/nz 高速/b 至/p 绕城/nz 高速/b 大丰/nz 立交桥/n 长期/d 拥堵/v 的/ude1 [交通/n 状况/n]/nz ，/w 不利于/v [地区/n 经济/n]/nz 的/ude1 持续发展/v 和/cc 市民/n 的/ude1 出行/vn ，/w 影响/vn 其/rz 在/p 大/a 成都/ns 建设/vn 中/f 作用/n 的/ude1 发挥/vn 。/w 谢世千/nr 认为/v ，/w 造成/v 拥堵/vn 的/ude1 原因/n 主要/b 有/vyou 成/v 彭/nz 高速/b 与/cc 绕城/nz 高速/b 不能/v 直接/ad 互换/v 、/w 县道/nz 车辆/n 并/cc 道/qv 造成/v 拥堵/vn 、/w 机动车/n 与/cc 非机动车/n 混/v 行/ng 造成/v 拥堵/vn 等/udeng 方面/n 。/w 
他/rr 建议/n ，/w 在/p 成/v 彭/nz 高速/b 出口/vn 、/w [大丰/nz 立交桥/n 处/n]/nt ，/w 修建/v 通道/n 可以/v 与/cc 绕成/nz 高速/b 直接/ad 互通/v ，/w 从而/c 免去/v 排队/vn 缴费/vn ，/w 进站/vi 领/v 卡/n 的/ude1 程序/n ；/w 在/p 成/v 彭/nz 高速/b 出口/vn 至/p 金丰/nr 高架桥/n 之间/f 修建/v 高架桥/n 连通/v 金丰/nr 高架路/n ，/w 避开/v 机动车/n 与/cc 非机动车/n 混/v 行/ng 路段/n ，/w 减少/v 交通事故/nz 和/cc 缓解/v 交通/n 拥堵/v ；/w 在/p 成/v 彭/nz 高速/b 出口/vn 至/p 大丰/nz 立交桥/n 之间/f ，/w 修建/v 可供/v 非机动车/n 、/w 两轮/mq 三轮/n 摩托车/n 调头/vi 的/ude1 通道/n 。/w 同时/c ，/w 希望/v 加强/vn 对此/d 路段/n 的/ude1 [交通/n 管制/vn]/nz 力度/n ，/w 保护/v 人民/n [生命/n 财产/n]/nz 安全/an ，/w 确保/v 道路/n 畅通/an 。/w 
