近年来/dl ，/w 随着/p [中国/ns 经济/n]/nz 的/ude1 崛起/vn ，/w 一些/mq 有关/v [中国/ns 富豪/n]/nz 收购/v 欧洲/ns 豪门/n 的/ude1 消息/n 不绝于耳/vl 。/w 继/vg 收购/v 意/ng 甲/n 豪门/n 罗马/nsf 的/ude1 消息/n 被/pbei 澄清/vi 后/f ，/w [万/d 达/v 集团/nis]/ntc 老板/nnt 王健林/nr 再次/d 成为/v 欧洲/ns 媒体/n 瞩目/vi 的/ude1 焦点/n ，/w 据/p 英国/ns 《/w 镜报/nz 》/w 透露/v ，/w 王健林/nr 有意/d 以/p 一亿七千五/m [百万/m 英镑/q]/nz 的/ude1 价格/n 收购/v 英超/n 的/ude1 [南安/ns 普顿/nrf 俱乐部/nis]/nt ，/w 以此/d 来/vf 打入/v 南/b 伦敦/nsf 的/ude1 商业/n 市场/n 。/w 
南安普顿/nsf 如今/t 已/d 进入/v 了/ule 多事之秋/n ，/w 由于/p 俱乐部/nis 遭遇/v 竞技/n 和/cc 财政/n 的/ude1 [双重/b 危机/n]/nz ，/w 俱乐部/nis 此前/t 的/ude1 执行主席/nnt 尼古拉·科特斯/nrf 于/p 近日/t 引咎辞职/vl ，/w 而/cc 俱乐部/nis 实际/n 拥有/v 人/n 卡塔丽娜·利勃海尔/nrf 将/d 暂代/nz 主席/nnt [一/d 职/ng]/mq 。/w 据悉/v ，/w 在/p 尼古拉·科特斯/nrf 辞职/vi 后/f ，/w 与/cc 其/rz [私人/n 关系/n]/nz 不错/a 的/ude1 主帅/nnt 波切蒂诺/nrf 也/d 传出/v 了/ule 辞职/vi 的/ude1 消息/n ，/w 为此/bl ，/w [阿根廷/nsf 人/n]/nz 还/d 与/cc [利/n 勃/ag 海尔/ntc]/nz 进行/vn 了/ule 谈话/vn 。/w 据悉/v ，/w 波切蒂诺/nrf 已经/d 得知/v 了/ule 王健林/nr 收购/v 球队/nis 的/ude1 消息/n ，/w 他/rr 个人/n 认为/v ，/w 一旦/d 俱乐部/nis 被/pbei [万/d 达/v 集团/nis]/ntc 收购/v ，/w 俱乐部/nis 在/p 资本/n 的/ude1 注入/vn 下/f 将/d 会/v 变得/vi 更为/d 强大/a ，/w 而/cc 据/p 接近/v 科特斯/nrf 的/ude1 相关/vn 人士/n 透露/v ，/w 只要/c 收购/v 案/ng 完成/v ，/w 他/rr 就/d 会/v 重返/v 球队/nis 的/ude1 管理层/n 。/w 
在/p 2013年9月11日/t 公布/v 的/ude1 胡润/nr 排行榜/n 上/f ，/w 王健林/nr 以/p 1350亿/m 资产/n 成为/v 内地/n 第一/m 首富/n ，/w 其/rz 经纪/vn 实力/n 让/v 英国人/nz 也/d 十分/d 侧目/nz 。/w 据悉/v ，/w 王健林/nr 计划/n 用/p 一亿七千五/m [百万/m 英镑/q]/nz 的/ude1 价格/n 来/vf 完成/v 对/p 南安普顿/nsf 的/ude1 收购/vn ，/w 而/cc 球队/nis 的/ude1 拥有/v 人/n [利/n 勃/ag 海尔/ntc]/nz 也/d 打算/v 接受/vn 这/rzv 一/m 提案/n ，/w 从而/c 甩掉/v 这个/rz 烫手/nz 的/ude1 山芋/n 。/w 主帅/nnt 波切蒂诺/nrf 是/vshi 科特斯/nrf 的/ude1 好友/n 兼/v 邻居/n ，/w 如果/c [万/d 达/v 集团/nis]/ntc 入主/v ，/w 不仅/c [阿根廷/nsf 人/n]/nz 将/d 继续/v 留任/vn ，/w 科特斯/nrf 也/d 会/v 重返/v 球队/nis ，/w 这/rzv 对于/p 南安普顿/nsf 的/ude1 球迷/n 具备/v 极大/a 的/ude1 诱惑性/n 。/w 
在/p 刚刚/d 结束/v 的/ude1 一场/mq 英超/n 赛事/n 中/f ，/w 南安普顿/nsf 2-2/m 与/cc 桑德兰/ns 打平/v ，/w 球队/nis 的/ude1 现状/n 并/cc 没有/v 得到/v 根本/a 的/ude1 改变/vn ，/w 现/tg 如今/t ，/w 主帅/nnt 波切蒂诺/nrf [急需/v 资金/n]/nz 来/vf 在/p 冬季/t 转会/v 窗口/s 引进/v 强援/nz ，/w 王健林/nr 此时/r 的/ude1 入主/v 可谓/v 恰逢/v 其/rz 时/ng 。/w 事实上/bl ，/w 近几年/qt 王健林/nr 的/ude1 [万/d 达/v 集团/nis]/ntc 在/p 南安普顿/nsf 所在/n 的/ude1 南/b 伦敦/nsf 地区/n 投资/vn 很大/d ，/w 集团/nis 目前/t 也/d 计划/n 在/p 南/b 伦敦/nsf 的/ude1 [泰晤士/nrf 河/n]/ns 附近/f 建造/v 一个/mq 五星级/b 的/ude1 酒店/nis ，/w 如果/c 能/v 在/p 此/rzs 收购/v 一家/n 俱乐部/nis ，/w 这/rzv 将/d 是/vshi 王健林/nr 在/p 伦敦/nsf 开展/v 商业/n 一个/mq 极佳/d 的/ude1 切入点/n 。/w 
值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 近年来/dl 许家印/nr 在/p 中国/ns 足坛/n 风光/n 无限/b ，/w 而/cc 由/p [万/d 达/v 集团/nis]/ntc 牵头/vi 的/ude1 [一揽子/n 计划/n]/nz 则/d 并未/d 为/p 王健林/nr 带来/v 多/a 大/a 声望/n 。/w 如果/c 能/v 收购/vn 一家/n 英超/n 俱乐部/nis ，/w 王健林/nr 在/p 开拓/v 国际/n 业务/n 的/ude1 同时/c 还/d 能/v 扩大/vn 自己/rr 的/ude1 国际上/nz 的/ude1 名声/n 。/w 而/cc 目前/t [万/d 达/v 集团/nis]/ntc 注重/v [青少年/n 足球/n]/nz 的/ude1 培养/vn ，/w 而/cc 南安普顿/nsf 在/p 青/a 训/v 培养/vn 上/f 享有盛誉/vl ，/w 在/p 这/rzv 一点/mq 上/f ，/w 万/m 达/v 也/d 能/v 与/cc 南安普顿/nsf 达成/v 契合/vn 。/w 
