人民网/nz 成都/ns 1月19日/t 电/n （/w 记者/nnt 陈曦/nr 通讯员/nnt 廖涛/nr ）/w [今天/t 下午/t]/nz 16时/t 许/v ，/w [广南/ns 高速/b]/nz [苍溪县/ns 收费站/nis]/nt 出口处/s ，/w 一辆/mq 从/p 广元/ns 开往/vf 苍溪/ns 方向/n 的/ude1 皮卡车/nz 突发/vn 大火/n ，/w 车上/s 载有/v 价值/n 约/d 20余万/m 的/ude1 快递/vn 件/q 被/pbei 付之一炬/vl 。/w 
据/p 驾驶员/nnt 王/n 师傅/nnt 讲/v ，/w 大约/d 16时/t ，/w 他/rr 像/v 往常/t 一样/uyy 驾驶/v 快递公司/nis 的/ude1 皮卡车/nz 从/p 广元/ns 往/p 苍溪/ns 运送/v 快递/vn 件/q ，/w 车子/n 行驶/vi 到/v [苍溪/ns 高速/b 收费站/nis]/nt 前/f 100米时/t ，/w 他/rr 就/d 发现/v 车厢/n 冒起/nz 浓烟/n 。/w 收费站/nis 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 也/d 发现/v 了/ule 他/rr 的/ude1 皮卡车/nz 正在/d 冒/v 浓烟/n ，/w 于是/cc 打开/v 紧急/a 过往/vn 通道/n ，/w 让/v 该车/r [第一/m 时间/n]/nz 通过/p 。/w 当/p 车子/n 通过/p 收费站/nis 约/d [50/m 米/q]/mq 处/n ，/w 停车/vi 后/f ，/w 他/rr 王/n 师傅/nnt 立即/d 下车/vi 查看/v ，/w 只见/v 堆满/v 快递/vn 件/q 的/ude1 后备箱/nz 已经/d 燃起/v 大火/n 。/w 
16时50分/t ，/w [消防/b 官兵/nnd]/nz 到达/v 现场/s ，/w 只见/v 一辆/mq 满载/v 货物/n 的/ude1 皮卡车/nz 冒起/nz 滚滚/z 浓烟/n ，/w 大火/n 已/d 将/d 皮卡车/nz 的/ude1 后/f 半截/mq 烧毁/v ，/w 正/d 迅速/ad 往/p 车头/n 蔓延/vi 。/w [消防/b 官兵/nnd]/nz 迅速/ad 铺设/v 水/n 带/v 出/vf 一支/mq 水枪/n 对/p 火势/n 进行/vn 扑救/vn 。/w 17时5分/t ，/w 明火/n 被/pbei 成功/a 扑灭/v 。/w 
王/n 师傅/nnt 说/v ，/w 车上/s 的/ude1 货物/n 全/a 是/vshi 快递/v 件/q ，/w 是/vshi 从/p 广元/ns 运送/v 到/v 苍溪/ns 的/ude1 ，/w 车上/s 的/ude1 快递/vn 件/q 基本/a 已/d 被/pbei 烧毁/v ，/w 损失/n 大约/d 20余万/m 。/w 
目前/t ，/w 事故/n 原因/n 正在/d 做/v 进一步/d 调查/vn 。/w 
