城东/s 交通/n 一度/d “/w 梗阻/vi ”/w 
从/p 早晨/t 持续/vd 到/v 午后/t ，/w 成都/ns 多条/mq 进出/v 城/n 通道/n 及/cc 环线/n 干道/n 拥堵/v ，/w 城东/s 交通/n 一度/d “/w 梗阻/vi ”/w 
[20/m 条/q]/mq 高速/b 部分/n 关闭/v 
[成渝/nr 高速/b]/nz 成都站/nz 关闭/v 约/d [10/m 个/q]/mq 半小时/mq ，/w [成/v 南/b 高速/b]/nz 成都站/nz 关闭/v 近/a [12/m 个/q]/mq 小时/n 
“/w 明明/d 是/vshi 周末/t ，/w 为什么/ryv 绕城/nz 高速/b 一路/mq 这么/rz 堵/v ？/w ”/w 昨日/t 上午/t ，/w 驾车/vi 经/p 绕城/nz 高速/b 东段/ns 行驶/vi 的/ude1 市民/n 任/v 先生/n 致电/v [成都/ns 商报/n]/nz ，/w 询问/v 路况/n 。/w 昨日/t 虽/c 时值/v 周末/t ，/w 但/c 在/p 成都/ns 多条/mq 进出/v 城/n 通道/n 及/cc 环线/n 干道/n 上/f ，/w 出现/v 了/ule 从/p 早晨/t 持续/vd 到/v 午后/t 的/ude1 “/w 超长/b 早/a 高峰/n ”/w 。/w 交管/vn 部门/n 透露/v ，/w 受/v 大雾/n 影响/vn ，/w 全省/n 多达/v [20/m 条/q]/mq 高速/b 被迫/d 关闭/v ，/w 创下/v 春运/n 启动/v 以来/f 新纪录/nz 。/w 特别/d 是/vshi 在/p 成都/ns 城东/s 方向/n ，/w 成渝/nr 、/w 成/v 南/b 、/w 成/v 自/p 泸/n [三/m 大/a]/mq 高速/b [成都/ns 收费站/nis]/nt 均/d 因/p 雾/n 关闭/v ，/w 绕城/nz 高速/b 东段/ns 也/d 出现/v 拥堵/vn ，/w 城东/s 交通/n 一度/d “/w 梗阻/vi ”/w 。/w 
[20/m 天/qt]/mq [4/m 次/qv]/mq 四川/ns 昨/tg 发/v 大雾/n [橙色/n 预警/vn]/nz 
来自/v 温江/ns 国家/n 基本/a 气象站/nis 的/ude1 观测/vn [数据/n 显示/v]/nz ，/w 昨天/t 白天/t ，/w 该/rz 站/vi 监测/vn 到/v 的/ude1 [水平/n 能见度/n]/nz 都/d 不/d 高/a ，/w 从/p 上午/t [8/m 点/qt]/mq 开始/v ，/w 能见度/n 几乎/d 就/d 在/p [700/m -/w 900/m 米/q]/mq 之间/f 徘徊/vi ，/w 一直/d 没有/v 超过/v [1000/m 米/q]/mq 。/w 
交管/vn 部门/n 介绍/v ，/w 昨日/t 大雾/n 对/p 高速/b 的/ude1 影响/vn ，/w 主要/b 呈现/v 出/vf 两个/mq 特征/n ，/w 一/m 是/vshi 影响/v 时间/n 早/a ，/w 二/m 是/vshi 以/p 盆地/n 中/f 东部/f 居多/vi 。/w 
在/p 成都/ns 周边/n ，/w 成渝/nr 、/w 成/v 南/b 、/w 成/v 自/p 泸/n 、/w 成绵/nz 广/a 、/w 成德南/nr 都/d 因/p 雾/n 对/p 部分/n 站点/n 入口/n 实施/v 关闭/vn ，/w 其中/rz 包括/v 成渝/nr 、/w 成/v 南/b 、/w 成/v 自/p 泸/n [三/m 大/a]/mq 高速/b 的/ude1 成都/ns 主/ag 站/vi 。/w [成渝/nr 高速/b]/nz 成都站/nz 关闭/v 约/d [10/m 个/q]/mq 半小时/mq ，/w [成/v 南/b 高速/b]/nz 成都站/nz 关闭/v 近/a [12/m 个/q]/mq 小时/n 。/w 
全/a 川/b [20/m 条/q]/mq 高速/b 因/p 雾/n 部分/n 关闭/v 
受/v 这/rzv [三/m 大/a]/mq 高速/b [成都/ns 收费站/nis]/nt 关闭/v 的/ude1 影响/vn ，/w 成都/ns 交警/nnd 对/p 绕城/nz 高速/b 前往/v 这/rzv [3/m 条/q]/mq 高速/b 的/ude1 匝道/nz 进行/vn 封闭/v 。/w 这/rzv 也/d 使得/vi 绕城/nz 高速/b 十陵/nz 服务区/nz 至/p 狮子桥/nz 立交/b 双向/b 车辆/n 排行/v 较长/d ，/w [行驶/vi 速度/n]/nz 缓慢/a 。/w 
据统计/nz ，/w 昨日/t 四川/ns 省内/s 共有/v 成渝/nr （/w G76/x [厦/b 蓉/ng 高速/b]/nz ）/w 、/w 成/v 南/b 、/w 成/v 自/p 泸/n 、/w 成绵/nz 广/a 、/w 成德南/nr 、/w 成都/ns 绕城/nz 、/w 内/f 遂/d 、/w 乐/a 宜/ag 、/w 宜/ag 泸/n 、/w 内/f 宜/ag 、/w 隆/ag 纳/v 、/w 绵/vg 遂/d 、/w 遂/d 回/v 、/w 达/v 陕/b 、/w 南/b 广/a 邻/vg 、/w 邻/vg 垫/v 、/w 达/v 渝/b 、/w 遂/d 渝/b 四川/ns 段/q 、/w 南/b 渝/b 四川/ns 段/q 、/w G85/x 渝/b 昆/b 高速/b 内江/ns (/w 至/p 重庆/ns 段/q 等/udeng 多达/v [20/m 条/q]/mq 高速公路/n 因/p 雾/n 关闭/v 部分/n 收费/vn 站点/n 。/w 期间/f ，/w 为/p 避免/v 车流/n 积压/v ，/w 高速/b 交警/nnd 采取/v 警车/n 开道/vi 、/w 编组/vi 通行/vi 的/ude1 方式/n ，/w 间断/vi 放行/vi 部分/n 车辆/n 限速/n 通过/p 。/w 
