1月13日/t ，/w 雷雷/nr 掉进/vf 了/ule 这个/rz 污水井/nz 。/w 
13日/t 中午，2/t 岁/qt 的/ude1 雷雷/nr 不慎/d 坠入/v 污水井/nz 中/f ，/w 后/f 在/p 好心人/n 的/ude1 帮助/vn 下/f 送到/v 医院/nis 。/w 那位/r 开车/vi 送/v 雷雷/nr 到/v 医院/nis 的/ude1 路人/n 还/d 为/p 抓紧/v 抢救/vn 时间/n 而/cc 闯/v 了/ule 红灯/n 。/w 对此/d 他/rr 说/v ：/w 如果/c 闯/v 一个/mq 红灯/n 能/v 救/vn 一条/mq 命/n ，/w 值得/v 。/w 
昨日，29/t 岁/qt 的/ude1 韩治维/nr 徘徊/vi 在/p [成都市/ns 妇女/n 儿童/n 中心/nis 医院/nis 儿童/n 重症/n 监护/vn 室/n]/nt 外/f ，/w 她/rr 的/ude1 儿子/n 雷雷/nr （/w 化名/v ）/w 已/d 在/p 里面/f 住/vi 了/ule [5/m 天/qt]/mq 。/w 13日/t 中午，2/t 岁/qt 的/ude1 雷雷/nr 在/p 玩耍/vi 时/ng 不慎/d 掉进/vf 污水井/nz 中/f ，/w 随后/d 被/pbei 好心人/n 从/p 水井/n 中/f 救出/vf ，/w 还有/v 好心人/n 驱车/vi 闯红灯/nz 送/v 他/rr 到/v 医院/nis 。/w 现在/t ，/w 雷雷/nr 因/p [大脑/n 缺氧/vi]/nz 时间/n 过/uguo 长/a ，/w 仍/d 处于/v 昏迷/vn 状态/n 。/w 
意外/a 儿子/n 掉/v 下/f 污水井/nz 好心人/n 帮忙/vi 捞出/v 孩子/n 
韩/b 治/v 维和/vn 老公/n 在/p 成都/ns 蜀/b 西路/n 做/v 洗车/vn 生意/n 。/w 13日/t 中午/t ，/w 正在/d 洗车/vn 的/ude1 韩治维/nr 发现/v 儿子/n 不见/v 了/ule ，/w 韩治维/nr 说/v ，/w 后来/t 还是/c 好心人/n 在/p 洗车行/nz 附近/f 菜地/n 的/ude1 污水/n 井里/nz 看到/v 他/rr ，/w 把/pba 他/rr 捞出/v 来/vf 的/ude1 ，/w “/w 平时/t 洗车/vn 的/ude1 脏水/nz 都会/n 顺着/p 流进/v 井/n 中/f ，/w 那个/rz 井口/n 直径/n 有/vyou 一米/mq 多/a ，/w 当时/t 井/n 内/f 污水/n 约/d 有/vyou [半/m 米/q]/mq 深/a 。/w ”/w 
“/w 孩子/n 被/pbei 人/n 拉/v 出来/vf 时/ng ，/w 脸色/n 发青/nz ，/w 眼睛/n 一直/d 闭着/nz 。/w ”/w 雷雷/nr 的/ude1 父亲/n 谢才洪/nr 说/v ，/w 当时/t 他/rr 和/cc 妻子/n 怎么/ryv 呼唤/v ，/w 儿子/n 都/d 没有/v 反应/vn 。/w 
温暖/an 路人/n 为/p 他/rr 做/v 急救/vn 路人/n 开车/vi 送/v 他/rr 就医/vi 
韩治维/nr 说/v ，/w 当时/t 一名/mq 过路/b 的/ude1 好心/n 女士/n 主动/ad 上前/vi 帮忙/vi ，/w 按/p 了/ule [几/d 下/f]/mq 孩子/n 的/ude1 肚子/n ，/w “/w 后来/t 孩子/n 就/d 将/d 脏水/nz 吐/v 了/ule 出来/vf 。/w ”/w 最初/d 夫妇/n 俩/m 将/d 孩子/n 送到/v 了/ule 诊所/nis ，/w 后/f 在/p [医生/nnt 建议/n]/nz 下/f ，/w 他们/rr 准备/v 把/pba 孩子/n 送到/v 医院/nis 救治/vn 。/w 因/p 打/v 不到/v 车/n ，/w 谢才洪/nr 拦/v 下/f 过路/b 司机/nnt 袁/nz 先生/n 的/ude1 车/n 。/w “/w 我/rr 以为/v 是/vshi 骗局/n ，/w 但/c 后来/t 看到/v 母亲/n 怀中/n 的/ude1 娃儿/n ，/w 赶紧/d 让/v 他们/rr 上车/v 。/w ”/w 袁/nz 先生/n 说/v ，/w 在/p 靠近/v [成飞/n 医院/nis]/nth 的/ude1 路口/n 遇上/v 红灯/n ，/w 但/c 看到/v 夫妇/n 俩/m 很/d 着急/a ，/w 就/d 直接/ad 闯/v 了/ule 过去/vf 。/w 
进展/vn 孩子/n 仍/d 未/d 苏醒/vi [相关/vn 部门/n]/nz 展开/v 调查/vn 
当日/t 下午/t 4时/t 许/v ，/w 雷雷/nr 被/pbei 转入/v [成都市/ns 妇女/n 儿童/n 中心/nis 医院/nis 重症/n 监护/vn 室/n]/nt 。/w 据/p 医生/nnt 介绍/v ，/w 现在/t 雷雷/nr 的/ude1 病情/n 已/d 得到/v 控制/vn ，/w 但/c 因/p 脑部/n 缺氧/vi 时间/n 过/uguo 长/a ，/w 仍/d 处于/v 昏迷/vn 状态/n ，/w 以后/f 可能会/nz 对/p 智力/n 发育/vi 有/vyou 影响/vn ，/w “/w 至于/p [什么/ry 时候/n]/nz 能/v 苏醒/vn ，/w 还要/d 看/v 雷雷/nr 的/ude1 身体/n 状况/n 。/w ”/w 
“/w 医生/nnt 说/v 后续/vn 治疗/vn 还要/d [二/m 三十/m 万元/q]/mq 。/w ”/w 谢才洪/nr 说/v ，/w 但/c 他们/rr 俩/m 的/ude1 月/n 收入/n 只有/c [两/q 三千/m 元/q]/mq 。/w 近日/t 不少/m 好心人/n 来/vf 医院/nis 看望/v 雷雷/nr ，/w 还/d 送来/v 了/ule [几千/m 元/q]/mq 钱/n ，/w 雷雷/nr 的/ude1 父母/n 很/d 感激/v ，/w “/w 但/c 我们/rr 不会/v 放弃/v 通过/p 自己/rr 的/ude1 努力/ad 挽救/v 孩子/n ，/w 告诉/v 雷雷/nr ，/w [爸爸/n 妈妈/n]/nz 在/p 救/v 他/rr 。/w ”/w 
目前/t ，/w [成都市/ns 城市/n 道路/n 检查/vn 井盖/nz 监督/vn 中心/nis]/nt 已/d 接到/v 谢才洪/nr 的/ude1 反映/vn ，/w 并/cc 展开/v 调查/vn 。/w 
对话/vn 
我/rr 也/d 是/vshi 父亲/n ，/w 我/rr 理解/v 那种/r 心情/n 
13日/t 将/d 雷雷/nr 送到/v [成飞/n 医院/nis]/nth 后/f ，/w 袁/nz 先生/n 第二天/mq 又/d 辗转/vi 来到/v 市/n 妇儿/n [中心/nis 医院/nis]/nth 看望/v 雷雷/nr ，/w 并/cc 留下/v 了/ule [200/m 元/q]/mq 钱/n 。/w “/w 虽然/c [200/m 元/q]/mq 不/d 多/a ，/w 但/c 代表/nnt 我/rr 一点/mq 心意/n ，/w 希望/v 孩子/n 能/v 快/a 点/qt 好/a 起来/vf 。/w ”/w 对于/p 闯红灯/nz 可能/v 收到/v 的/ude1 罚单/nz ，/w 袁/nz 先生/n 很/d 淡定/nz ，/w 他/rr 说/v ，/w 他/rr 有一个/mq [4/m 岁/qt]/mq 的/ude1 女儿/n ，/w 特别/d 理解/v 当/p 父亲/n 的/ude1 心情/n ，/w “/w 每次/r 女儿/n 生病/vi ，/w 我/rr 比/p 谁/ry 都/d 着急/a ，/w 更/d 不用说/vl 当时/t 雷雷/nr 情况/n 那么/c 严重/a ，/w 如果/c 闯/v 一个/mq 红灯/n ，/w 就/d 能/v 救/vn 一个/mq 孩子/n 的/ude1 命/n ，/w 怎么/ryv 处罚/vn 我/rr 都/d 无所谓/vl 。/w ”/w 
[华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 甘昕鑫/nr 摄影/vn 郝飞/nr 
