代表/nnt 在/p 会/v 后/f 向/p 王安顺/nr 市长/nnt 提出/v 建议/n 。/w [京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 王海欣/nr 摄/vg 
昨天/t 上午/t ，/w 市长/nnt 王安顺/nr 参加/v 了/ule 朝阳/ns 代表团/n 的/ude1 全团/n 会议/n ，/w 会上/n 他/rr 强调/v 了/ule 治理/v [大气/n 污染/vn]/nz 的/ude1 重要性/n ，/w 以及/cc 北京/ns 治污/vn 面临/v 的/ude1 巨大/a 压力/n 。/w 北京/ns 已/d 与/cc 中央/n 签订/v 责任书/n ，/w 承诺/vn 到/v 2017/m 实现/v [大气/n 污染/vn]/nz 得到/v 改善/vn 。/w 在/p 市政协/n 举行/v 的/ude1 经济发展/v 专题/n 座谈会/n 上/f ，/w 王安顺/nr 表示/v ，/w 为了/p 到/v 2017年/t 能够/v 天蓝/b 、/w 水/n 清/tg 、/w 地/ude2 绿/a ，/w 投资/vn [一/d 万/d 亿元/q]/mq 是/vshi 值得/v 的/ude1 。/w 
■/w 大气/n 治理/vn 
‘/w 中央/n 领导/n 说/v ，/w 2017年/t 实现/v 不/d 了/ule 空气/n 治理/vn 就/d “/w 提/v 头/n 来/vf 见/v ”/w 。/w 既是/c 玩笑/n 话/n ，/w 也/d 说明了/v 这/rzv 句话/q 的/ude1 分量/n 很重/nz 。/w ’/w 
签/v “/w 生死状/nz ”/w 不/d 达/v 目标/n “/w 提/v 头/n 来/vf 见/v ”/w 
昨天/t 上午/t ，/w 《/w 北京市/ns [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v 条例/n （/w 草案/n ）/w 》/w 提交/v 大会/n 审议/v 。/w 王安顺/nr 评价/vn 它/rr 的/ude1 意义/n “/w 非同一般/vl ”/w 。/w 
“/w [空气/n 污染/vn]/nz 是/vshi 个/q 最大/gm 的/ude1 [民生/n 问题/n]/nz 。/w ”/w 王安顺/nr 说/v ，/w 近两年/qt ，/w 老百姓/n 对/p 污染/vn 的/ude1 危害/vn 深有感触/vl ，/w [空气/n 污染/vn]/nz 、/w 水污染/n 甚至/d 阳光/n 都/d 因为/c 此/rzs 而/cc 不再/d 明亮/a ，/w 解决/v 好/a 污染/vn 是/vshi [经济/n 问题/n]/nz 、/w [社会/n 问题/n]/nz 和/cc [政治/n 问题/n]/nz ，/w 既是/c 国内/s 问题/n 也/d 是/vshi 国际/n 问题/n 。/w 
王安顺/nr 说/v ，/w 从/p 中央/n 到/v [人民/n 群众/n]/nz 都/d 高度/d 重视/v [大气/n 污染/vn]/nz 问题/n ，/w 民众/n 迫切/ad 期待/v 改善/vn [空气/n 质量/n]/nz 。/w 去年/t 9月/t ，/w 国务院/nt 专门/d 出台/vi 治理/v [大气/n 污染/vn]/nz 的/ude1 条例/n ，/w 他/rr 代表/nnt 北京/ns 与/cc 中央/n 签订/v 责任状/n ，/w 立下/v [壮士/n 断腕/nz]/nz 的/ude1 决心/n 。/w “/w 也/d 是/vshi 生死状/nz ，/w 因为/c 中央/n 领导/n 说/v ，/w 2017年/t 实现/v 不/d 了/ule 空气/n 治理/vn 就/d ‘/w 提/v 头/n 来/vf 见/v ’/w 。/w 既是/c 玩笑/n 话/n ，/w 也/d 说明了/v 这/rzv 句话/q 的/ude1 分量/n 很重/nz 。/w ”/w 听到/v 这/rzv 句话/q ，/w 在场/vi 的/ude1 不少/m 代表/nnt 禁不住/v 笑/vn 了/ule 。/w 
王安顺/nr 提到/v ，/w 朝阳区/ns 是/vshi 大区/n ，/w 面积/n 大/a 、/w 人口/n 多/a ，/w GDP/x 和/cc [财政/n 收入/n]/nz 在/p 全市/n 的/ude1 比重/n 分别/d 在/p [20/m ％/w 以上/f]/mq 。/w 对于/p 落实/v [大气/n 污染/vn]/nz 条例/n 的/ude1 内容/n ，/w [朝阳区/ns 政府/nis]/nto 和/cc 人民/n 都/d 担负/v 重要/a 责任/n 。/w 他/rr 表示/v ，/w 根据/p [大气/n 污染/vn]/nz 治理/v 条例/n 的/ude1 要求/n ，/w 政府/nis 和/cc 人民/n 都/d 是/vshi 主体/n ，/w 但/c 政府/nis 是/vshi 第一/m 主体/n 。/w 他/rr 叮嘱/v 坐/v 在/p 一侧/f 的/ude1 [朝阳/ns 区委/nis]/nt 书记/nnt 程连元/nr 和/cc 区长/nnt 吴桂英/nr 一定/b 要/v 细化/vn 落实/v 。/w “/w 我/rr 跟/p 中央/n 签订/v 了/ule 责任状/n ，/w 对不起/v ，/w 连元和/nr 桂/b 英/b ，/w 我/rr 是/vshi 代表/nnt 你们/rr 去/vf 的/ude1 ，/w 这次/r 不是/c 说/v 就/d 我/rr 一个人/mq 承担/v ，/w 是/vshi 属/v 地/ude2 负责/v 。/w ”/w 众/ag 代表/nnt 纷纷/d 被/pbei 王/n 市长/nnt 的/ude1 幽默/a 逗笑/vi 。/w 
备战/vi APEC/x “/w 不行/a 也/d 得/ude3 行/ng ”/w 
今年/t 秋天/t ，/w [亚太/b 经/p 合/v 组织/n]/nt (/w APEC/x )/w 领导人/nnt [非正式/b 会议/n]/nz 将/d 在/p 北京/ns 召开/v 。/w 北京/ns 的/ude1 [大气/n 污染/vn]/nz 治理/vn 将/d 面临/v 向/p [奥运会/n 期间/f]/nz 一样/uyy 的/ude1 考验/vn 。/w 王安顺/nr 说/v ：/w “/w 领导/n 见/v 了/ule 面/nf 就/d 反复/d 问/v 一件/mq 事/n ：/w 今年/t 的/ude1 [亚太/b 经/p 合/v 组织/n]/nt 会议/n ，/w 你/rr 能/v 不能/v 保证/vn [空气/n 质量/n]/nz 没问题/nz ？/w 我/rr 说/v 能/v 。/w ”/w 王安顺/nr 说/v 到/v 这儿/rzs ，/w 底下/f 的/ude1 代表/nnt 们/k 又/d 笑/v 起来/vf 。/w “/w 你/rr 不能/v 也/d 得/ude3 能/v 啊/y 。/w ”/w 王安顺/nr 说/v ，/w [北京/ns 奥运会/n]/nz 期间/f ，/w 北京/ns 为了/p 进行/vn 大气/n 治理/vn 曾/d 作出/v 多项/mq 努力/ad ，/w 甚至/d 周边/n 省市/n 为/p 奥运会/n 也/d 做出/v 了/ule 贡献/n 。/w 
