人民网/nz 北京/ns 1月17日/t 电/n 马/n 年/qt 春节/t 来临/vi 之际/f ，/w 中共中央/nt 总书记/nnt 、/w [国家/n 主席/nnt]/nnt 、/w 中央军委/nt 主席/nnt 习近平/nr 1月16日/t 给/p 全体/n 在/p 德/b 留学人员/n 回信/n ，/w 肯定/v 他们/rr 心/n 系/v 祖国/n 、/w 报国/vi 为民/v 的/ude1 爱国/a 情怀/n ，/w 勉励/v 他们/rr 早日/d 用/p 所/usuo 学/v 所得/n [报效/v 祖国/n]/nz 和/cc 人民/n ，/w 并/cc 向/p 所有/b 海外/s 学/v 人/n 及/cc 家人/n 致/v 以/p 节日/n 问候/vn 。/w 回信/n 全文/n 如下/vi ：/w 
全体/n 在/p 德/b 留学人员/n ：/w 
来信/n 收悉/nz 。/w 字里行间/n ，/w 我/rr 感受到/nz 了/ule 留/v 德/b 学子/n 心/n 系/v 祖国/n 、/w 报国/vi 为民/v 的/ude1 爱国/a 情怀/n ，/w 深感/v 欣慰/a 。/w 
你们/rr 在/p 信/n 中/f 写/v 到/v ，/w 中华/nz 百年/mq 以来/f 的/ude1 留学/vn 史/ng ，/w 是/vshi [中国/ns 人民/n]/nz 为/p 个人/n 梦/n 、/w 强国/n 梦/n 、/w 复兴/vn 梦/n 而/cc 奋斗/vi 的/ude1 历史/n 。/w 实现/v 中华民族/n 伟大/a 复兴/vn 的/ude1 中国/ns 梦/n 是/vshi 近代/t 以来/f 中华民族/n 的/ude1 夙愿/n ，/w 是/vshi 13亿/m [中国/ns 人民/n]/nz 的/ude1 共同/d 梦想/n 。/w 希望/v 广大/b 海外/s 学子/n 秉持/nz [崇高/a 理想/n]/nz ，/w 在/p [中国/ns 人民/n]/nz 实现/v 中国/ns 梦/n 的/ude1 伟大/a 奋斗/vi 中/f 实现/v 自身/rr 价值/n ，/w 努力/ad 书写/v 无愧于/v 时代/n 的/ude1 华彩/n 篇章/n 。/w 
你们/rr 在/p 来信/n 中/f 表示/v 要/v 坚持/v 爱国/a 、/w 坚持/v 理想/n 、/w 坚持/v 学习/vn 、/w 坚持/v 创新/vn ，/w 希望/v 大家/rr 把/pba 这些/rz 信念/n [付诸/v 行动/vn]/nz ，/w 志存高远/vl ，/w 脚踏实地/vl ，/w 刻苦/ad 攻读/v ，/w 积/v 才广学/nr ，/w 早日/d 用/p 所/usuo 学/v 所得/n [报效/v 祖国/n]/nz 和/cc 人民/n 。/w 
马/n 年/qt 春节/t 将/d 至/p ，/w 我/rr 向/p 所有/b 海外/s 学/v 人/n 及/cc 家人/n ，/w 致/v 以/p 诚挚/a 的/ude1 问候/vn 和/cc 良好/a 的/ude1 祝愿/vn 。/w 
习近平/nr 
2014年1月16日/t 于/p 北京/ns 
据悉/v ，/w 2013年10月21日/t ，/w 习近平/nr 在/p [欧美/n 同学会/nis]/nt 成立/vi [100/m 周年/q]/mq [庆祝/v 大会/n]/nz 上/f 发表/v 重要/a 讲话/n ，/w 在/p 我国/n 广大/b 留学人员/n 当中/f 引起/v 热烈/a 反响/n 。/w 留/v 德/b 学子/n 以/p 全体/n 在/p 德/b 留学人员/n 名义/n 给/p 习近平/nr 写信/vi ，/w 汇报/vn 了/ule 他们/rr 对/p 个人/n 梦/n 、/w 强国/n 梦/n 、/w 复兴/vn 梦/n 的/ude1 感悟/vn 和/cc 体会/v ，/w 表达/v 了/ule 立志/v 为/p 实现/v 中华民族/n 伟大/a 复兴/vn 的/ude1 中国/ns 梦/n 而/cc 奋斗/vi 的/ude1 决心/n 和/cc 信心/n 。/w 
