人民网/nz 成都/ns 1月19日/t 电/n （/w 宋艳熊/nr 文瑶/nr ）/w 今日/t ，/w [四川省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 院长/nnt 王海萍/nr 在/p 四川省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq 会议/n 上/f 作/v 报告/n 。/w 
王海萍/nr 对/p 2013年/t 全省/n 法院/nis 工作/vn 进行/vn 总结/v 并/cc 对/p 2014年/t 工作/vn 进行/vn 整体/n 部署/vn 。/w “/w 地沟油/nf ”/w 案/ng 、/w “/w 8.29/m 重特大/n [瓦斯/n 爆炸/vn]/nz ”/w 案/ng 、/w 倾倒/vi [危险/an 废物/n]/nz 环境污染/gg 案/ng 等/udeng 写入/v 工作报告/v 。/w 案件/n 的/ude1 依法/d 审批/vn 得到/v 社会/n 充分/ad 肯定/v 。/w 
据介绍/nz ，/w 2013年/t [四川/ns 法院/nis]/nt 受理/v 案件/n [767801/m 件/q]/mq ，/w 审/v 执结/nz [738857/m 件/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w 审理/v 一审/b [刑事/b 案件/n]/nz [39618/m 件/q]/mq [59398/m 人/n]/mq 。/w 审理/v 危害/vn [国家/n 安全/an]/nz 和/cc [故意/d 杀人/vi]/nz 、/w 爆炸/vn 、/w 绑架/v 、/w 抢劫/v 等/udeng [重大/a 刑事/b 案件/n]/nz [8601/m 件/q]/mq [13338/m 人/n]/mq 。/w 加大/v [惩治/v 腐败/an]/nz 力度/n ，/w 审理/v 贪污/vn 贿赂/v 、/w 渎职/vi 犯罪/vn 案件/n [1392/m 件/q]/mq ，/w 判处/v 罪犯/nnd [2025/m 人/n]/mq 。/w 审理/v 一审/b [民商事/nz 案件/n]/nz [453455/m 件/q]/mq ，/w [涉案/vn 金额/n]/nz [967/m 亿元/q]/mq 。/w 
