“/w 资阳人/nz ”/w 是/vshi 中国/ns [西南/ns 地区/n]/nz [旧石器/n 时代/n]/nz 晚期/t 的/ude1 [人类/n 化石/n]/nz ，/w 属/v 晚期/t 早/a 段/q 智/ng 人/n ，/w 距今/nz 约/d 4万年/t 历史/n 。/w 1951年3月/t ，/w “/w 资阳人/nz ”/w 头骨/n 化石/n 在/p [资阳/ns 九曲河/nz]/nz 畔/ng 发现/v ，/w 是/vshi 中国/ns 发现/v 的/ude1 唯一/b 早期/f 真人/n 类型/n ，/w 是/vshi 旧石器/n 晚期/t 的/ude1 真/a [人类/n 化石/n]/nz ，/w 是/vshi 南方/s 人类/n 的/ude1 代表/nnt ，/w 是/vshi 古人类/n 发掘/v 中/f 唯一/b 的/ude1 女性/n 。/w 
昨日/t ，/w 来自/v [中国/ns 社科院/nis]/nt 、/w 北京大学/ntu 以及/cc 省内/s 的/ude1 10余名/m 历史/n 、/w 考古/n 专家/nnt 和/cc 学者/nnt 齐聚/nr 资阳/ns ，/w 再次/d 对/p 发现/v 近/a 63年/t 的/ude1 “/w 资阳人/nz ”/w 进行/vn 研讨/vn 。/w [中国/ns 社科院/nis]/nt 院士/nnt 、/w [中国/ns 社科院/nis 考古/n 研究所/nis]/nt 所长/nnt 、/w “/w [中华/nz 文明/n 探源/nz 工程/n]/nz ”/w 负责人/nnt 之一/rz 的/ude1 王巍/nr 认为/v ，/w “/w 资阳人/nz ”/w 是/vshi 考古/n 学界/n 的/ude1 一个/mq 重要/a 发现/v ，/w “/w 资阳人/nz ”/w 文化/n 有/vyou 相当/d 水准/n ，/w 对/p 追溯/v [中华/nz 文明/n]/nz ，/w 可以/v 超越/vn 5500年/t 到/v 更/d 久远/z 。/w 
[四川省/ns 文物/n 考古/n 研究院/nis]/nt [考古/n 研究所/nis]/nt 原/b 所长/nnt 、/w 著名/a 考古/n 专家/nnt 胡昌钰/nr 说/v ，/w 《/w 中华/nz 资阳人/nz 》/w [一/d 书/n]/mq 提到/v “/w 女娲/n 是/vshi 资阳人/nz ”/w 、/w “/w 资阳人/nz 是/vshi 燧人/nz ”/w 等/udeng 仍/d 值得/v 深入/ad 考究/a 和/cc 论证/vn ，/w “/w 我/rr 建议/n 提/v 资阳人/nz 是/vshi 燧人/nz 后裔/n ，/w 是/vshi 蜀人/nz 祖先/n 之一/rz 。/w ”/w 
