给/p [湖南/ns 卫视/n]/nz 做/v 一部/mq 关于/p 辣椒/nf 的/ude1 纪录片/n ，/w 某/rz 嘉宾/n 问/v 我/rr ：/w 宋朝/ns 人/n 吃/v 不/d 吃/v 辣椒/nf ？/w 
答案/n 是/vshi 不/d 吃/v 。/w 因为/c 宋朝/ns 还/d 没有/v 辣椒/nf ，/w 辣椒/nf 是/vshi 在/p 明朝/t 后期/f 才/d 传入/v 中国/ns 的/ude1 ，/w 而且/c 刚开始/nz 只/d 当做/v [观赏植物/n 栽培/vn]/nz ，/w 要/v 到/v 清朝/ns 中叶/t 以后/f 才/d 慢慢/d 形成/v 吃/v 辣椒/nf 的/ude1 风气/n 。/w 
虽然/c 宋朝/ns 人/n 不/d 吃/v 辣椒/nf ，/w 但是/c 他们/rr 却/d 喜欢/vi 吃/v 辣/a 。/w 
在/p 这/rzv 片/q 土地/n 上/f ，/w 能/v 提供/v 辣味/n 的/ude1 食材/n 有/vyou 很多/m ，/w 除了/p 辣椒/nf ，/w 还有/v 葱/nf 、/w 姜/n 、/w 蒜/nf 、/w 藠头/nf 、/w 胡椒/n 、/w 辣蓼/nz 、/w 韭菜/n 、/w 芥末/nf 和/cc [芥菜/n 疙瘩/n]/nz 。/w 宋朝/ns 人/n 吃/v 的/ude1 辣/a ，/w 主要/b 是/vshi 得/ude3 自/p 生姜/n 、/w 胡椒/n 、/w 芥末/nf 和/cc 辣菜/nz ，/w 辣菜/nz 就是/v [芥菜/n 疙瘩/n]/nz 。/w 
《/w [东京/nsf 梦华录/nz]/nz 》/w 载/v ，/w 汴梁/nz 夜市/n 上/f 出售/v 辣/a 脚/n 子/ng ，/w 酒店/nis 门口/s 还有/v 小贩/nnd 托/v 着/uzhe 白瓷/nz 缸子/n 卖/v 辣菜/nz ，/w 这/rzv 辣/a 脚/n 子/ng 和/cc 辣菜/nz 其实/d 都/d 是/vshi 用/p [芥菜/n 疙瘩/n]/nz 做/v 的/ude1 。/w 把/pba 芥菜/n 的/ude1 根茎/n 洗净/vi ，/w 去皮/v ，/w 切成/v 条/q ，/w 封缸/nz 腌制/v 半个月/mq ，/w 起/vf 缸/n 叫卖/vi ，/w 是/vshi 辣/a 脚/n 子/ng ，/w 如果/c 只/d 腌制/v 一夜/mq ，/w 浇/v 上/f 醋/nf 和/cc 小/a 磨/v 油/n ，/w 就是/v 辣菜/nz 。/w 
《/w 梦梁录/nz 》/w 上/f 说/v 临安/ns 夜市/n 上/f 出售/v 辣菜饼/nf ，/w 应/v 是/vshi 一种/mq 带/v 馅儿/n 的/ude1 面食/nf ，/w 用/p 芥/q 根/n 做/v 馅儿/n 。/w 芥/q 根/n 很/d 辣/a ，/w 所以/c 叫/vi 辣菜饼/nf 。/w 
南宋/t 食谱/n 《/w 吴氏/nz 中馈/nz 录/ng 》/w 里/f 有/vyou 一道/d 芥辣/nz 瓜/n 儿/ng ，/w 做法/n 是/vshi 这样/rzv 的/ude1 ：/w 把/pba 芥子/n 碾/v 细/a ，/w 放到/v 碗/n 里/f ，/w 用/p 温开水/nz 调匀/v ，/w 再/d 用/p 细纱/n 过滤/v 掉/v 杂质/n ，/w 加醋/nz 调味/vi ，/w 做成/v 最/d 简易/a 的/ude1 芥末酱/nz ，/w 拿来/vf 腌渍/nz 黄瓜/n 。/w 这/rzv 道/qv 菜/n 在/p 今天/t 叫做/v 芥末/nf 黄瓜/n ，/w 很/d 辣/a ，/w 很/d 爽口/a 。/w 
宋朝/ns 人/n 把/pba 爽口/a 的/ude1 辣味/n 分成/vi 两种/mq ，/w 一种/mq 是/vshi 芥辣/nz ，/w 一种/mq 是/vshi 姜/n 辣/a 。/w 临安/ns 早市/n 上/f 常有/d 摊贩/nnd 叫卖/vi 姜辣羹/nr ，/w 那/rzv 是/vshi 用/p 鱼头/nf 鱼尾/n 和/cc 大量/m 的/ude1 姜末/nz 熬/v 制/v 的/ude1 鱼汤/n ，/w 姜/n 辣/a 和/cc 鱼鲜/n 相得益彰/vl 。/w 
现在/t 湘菜/nf 和/cc 川菜/nf 里/f 都/d 少不了/vl 辣味/n ，/w 宋朝/ns 没有/v 湘菜/nf ，/w 但是/c 已经/d 有/vyou 了/ule 川菜/nf (/w 北宋/t 有/vyou [三/m 大/a]/mq 菜系/n ：/w 南/b 食/v 、/w 北/f 食/v 、/w 川/b 饭/n )/w ，/w 那时候/nz 的/ude1 川菜/nf 也/d 很/d 辣/a ，/w 而且/c 跟/p 现在/t 一样/uyy 突出/a 麻辣/z ，/w 因为/c 里面/f 放/v 了/ule 很多/m 胡椒/n 和/cc 姜末/nz 。/w 
北宋/t 初/f 年/qt ，/w 宋太宗/nr 问/v 大臣/nnt 苏易简/nr ：/w “/w 食品/n 称/v 珍/ag ，/w 何物/r 为/p 最/d ？/w ”/w 苏易简/nr 说/v ：/w 把/pba 姜/n 、/w 蒜/nf 、/w 韭菜/n 切碎/vi ，/w 捣/v 成/v 泥/n ，/w 兑/v 上/f 水/n ，/w 加/v 胡椒/n ，/w 加盐/vi ，/w 混合/vn 均匀/a ，/w 是/vshi 无/v 上/f 的/ude1 美味/n 。/w 这个/rz 苏易简/nr 是/vshi 四川/ns 德阳/ns 人/n ，/w 也许/d 四川/ns 人/n 偏爱/v 麻辣/z 的/ude1 [饮食/n 习惯/n]/nz 就是/v 从/p 他/rr 那里/rzs 传/v 下来/vf 的/ude1 。/w 
奇怪/v 的/ude1 是/vshi 广东/ns 人/n 也/d 爱吃/v 辣/a ，/w 北宋/t 张师正/nr 《/w 倦游/nz 杂录/nz 》/w 说/v 粤/b 人/n 喜欢/vi 用/p 姜末/nz 调制/v 白蚁/n 卵/n 做/v 下酒菜/nz ，/w 味道/n 辛辣/a 。/w 姜末/nz 我/rr 常/d 吃/v ，/w 白蚁/n 卵/n 没/d 吃/v 过/uguo ，/w 不/d 知道/v 是/vshi 什么/ry 味道/n ，/w 只能/v 凭空/d 想象/v ，/w 想象/v 广东/ns 生猛/nz 饮食/n 的/ude1 源远流长/vl 。/w (/w 李开周/nr )/w 
