人心向背/n ，/w 关乎/v 党/n 的/ude1 生死存亡/bl 。/w 历史/n 一再/d 证明/v ，/w [群众/n 路线/n]/nz 是/vshi 我们/rr 党/n 的/ude1 生命线/n 和/cc 根本/a 工作/vn 路线/n 。/w 
针对/p 党内/s 存在/v 的/ude1 形式主义/n 、/w 官僚主义/n 、/w 享乐主义/n 和/cc 奢靡/a 之/uzhi 风/n 问题/n ，/w 2013年6月/t 起/vf ，/w 党中央/nt 在/p 全党/n 范围/n 开展/v 以/p 作风/n 建设/vn 为/p [主要/b 内容/n]/nz 、/w 以为/v 民/ng 务实/vi 清廉/a 为/p 主题/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn ，/w 集中/v 解决/vn “/w 四/m 风/n ”/w 问题/n 。/w 
这/rzv 是/vshi 振聋发聩/vl 的/ude1 警醒/vn ：/w “/w 如果/c 任由/v 这些/rz 问题/n 蔓延/vi 开来/v ，/w 后果/n 不堪设想/vl ，/w 那/rzv 就/d 有/vyou [可能/v 发生/v]/nz 毛泽东/nr 同志/n 所/usuo 形象/n 比喻/n 的/ude1 ‘/w 霸王别姬/bl ’/w 了/ule 。/w ”/w 
这/rzv 是/vshi 时不我待/vl 的/ude1 呼唤/vn ：/w “/w 我们/rr 一定/b 要/v 牢记/v ‘/w 奢靡/a 之/uzhi 始/vg ，/w 危亡/n 之/uzhi 渐/d ’/w 的/ude1 古训/n ，/w 对/p 作风/n 之/uzhi 弊/ng 、/w 行为/n 之/uzhi 垢/ng 来/vf 一次/mq 大/a 排查/v 、/w 大/a 检修/vn 、/w 大扫除/v 。/w ”/w 
以/p 习近平/nr 同志/n 为/p 总书记/nnt 的/ude1 党中央/nt 将/d 党/n 的/ude1 建设/vn 、/w 党/n 与/cc [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 关系/n 问题/n ，/w 作为/p 实现/v 中华民族/n 伟大/a 复兴/vn 中国/ns 梦/n 的/ude1 有力/a 支点/n 。/w 
党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 由此/d 在/p 全党/n 迅速/ad 深入/ad 开展/v 起来/vf …/w …/w 
为/p 全党/n 示范/vn 
以上/f 率/v 下/f [行/ng 胜/v 于/p 言/vg]/nz 
2013年/t 仲夏/t 时节/n ，/w 中南海/ns 怀仁堂/ns 。/w [中共中央/nt 政治局/nis]/nto 召开/v 专门/d 会议/n ，/w 带头/vd 查摆/nz “/w 四/m 风/n ”/w 问题/n ，/w 率先/d 开展/v 批评/vn 和/cc 自我批评/n 。/w 
为了/p 开/v 好/a 这次/r 专门/d 会议/n ，/w 习近平/nr 总书记/nnt 多次/mq 听取/v 专题/n 汇报/vn ，/w 先后/d [17/m 次/qv]/mq 作出/v 重要/a 批示/n 。/w 
[6/m 个/q]/mq 半天/mq 的/ude1 会议/n 还/d 审议/v 通过/p 了/ule 进一步/d 改进/v 作风/n 、/w [密切/ad 联系/v 群众/n]/nz 的/ude1 有关/vn 制度/n 规定/n 。/w 是/vshi 时/ng ，/w 会议/n 明确/a 了/ule [20/m 多项/mq]/mq 具体/a [制度/n 建设/vn]/nz 的/ude1 牵头/vn 单位/n ，/w 不久/d 前/f 印发/v 的/ude1 《/w 党政机关/n 厉行节约/n 反对/v 浪费/vn 条例/n 》/w 即/v 是/vshi 其/rz 一/m 。/w 
[天下/n 大事/n]/nz ，/w 必/d 作/v 于/p 细/a 。/w 习近平/nr 总书记/nnt 等/udeng [中共中央/nt 政治局/nis]/nto 常委/nnt 清醒/a 认识到/v ，/w 作风/n 问题/n 不是/c 小事/n ，/w 必须/d 正视/v 问题/n 、/w 从/p 严管/nz 党/n 治党/v ，/w 以/p 作风/n 建设/vn 的/ude1 新/a 成效/n 取信于民/n 。/w 
半年/mq 多/a 来/vf ，/w 常委/nnt 们/k 高度/d 重视/v ，/w [亲/ng 力/n 亲/ng 为/p]/nz ，/w 多次/mq 作出/v 重要/a 指示/n ，/w 为/p 活动/vn 健康/a 深入/ad 开展/v 指明/v 了/ule 方向/n ，/w 注入/v 了/ule 强大/a 动力/n 。/w 
同时/c ，/w 习近平/nr 总书记/nnt 等/udeng [中央/n 政治局/nis]/nto 常委/nnt 同志/n 对/p 联系点/n 省区/n 教育/vn 实践/vn 活动/vn 倾注/v 了/ule 大量/m 心血/n 。/w 
7月11日/t 至/p 12日/t ，/w 习近平/nr 总书记/nnt 到/v 自己/rr 联系/v 的/ude1 河北/ns 调研/vn 指导/vn ，/w 深入/ad 农村/n 、/w 机关/n 、/w 服务/vn 窗口/s ，/w 与/cc 各级/r 干部/nnt 和/cc 党员/nnt 、/w 群众/n 座谈/vn ，/w 强调/v 要/v 调动/vn 领导干部/nnt 和/cc [广大/b 群众/n]/nz 两个/mq 积极性/n ，/w 打/v 牢/a 学习/v 教育/vn 和/cc 查摆/nz 问题/n 两个/mq 基础/n ，/w 抓住/v 整改/vn 落实/v 和/cc 建章立制/vl 两个/mq 关键/n ，/w 为/p 活动/vn 健康/a 深入/ad 开展/v 指明/v 了/ule 方向/n ；/w 
9月23日/t 至/p 25日/t ，/w 习近平/nr 总书记/nnt 出席/v 指导/vn [河北/ns 省委/nis]/nt 常委/nnt 班子/n [专题/n 民主/a 生活会/n]/nz ，/w 强调/v “/w 不是/c 听/v 你们/rr 讲/v 莺歌燕舞/vl 的/ude1 ，/w 要/v 有/vyou 真正/d 的/ude1 批评/vn 和/cc 自我批评/n ”/w ，/w 各地区/nz 各/rz 部门/n 各/rz 单位/n [专题/n 民主/a 生活会/n]/nz 比/p 着/uzhe 学/v 、/w 照着/p 做/v ，/w 开/v 出/vf 了/ule 党内/s 生活/vn 新气象/n ；/w 
12月9日/t ，/w 习近平/nr 总书记/nnt 在/p 京/b 听取/v [河北/ns 省委/nis]/nt 教育/vn 实践/vn 活动/v 总体/n [情况/n 汇报/vn]/nz ，/w 要求/n “/w 确保/v 整改/vn 成效/n 让/v 群众/n 看得见/v 、/w 感受/v 得到/v 、/w [大多数/m 人/n]/mq 满意/v ，/w 确保/v 形成/vn 的/ude1 制度/n 行得通/v 、/w 指导/v 力/n 强/a 、/w 能/v 长期/d 管用/a ，/w 确保/v 整个/b 活动/vn 善始善终/vl 、/w 善/ag 作/v 善/ag 成/v ”/w 。/w 
[中共中央/nt 政治局/nis]/nto 常委/nnt 李克强/nr 、/w 张德江/nr 、/w 俞正声/nr 、/w 刘云山/nr 、/w 王岐山/nr 、/w 张高丽/nr 等/udeng 同志/n 分别/d 两次/mq 到/v 自己/rr 联系/v 的/ude1 省区/n 调研/vn 指导/vn 教育/vn 实践/vn 活动/vn ，/w 并/cc 分别/d 在/p 京/b 听取/v 联系点/n 省区/n 教育/vn 实践/vn 活动/v [情况/n 汇报/vn]/nz 。/w 
在/p 习近平/nr 总书记/nnt 等/udeng [中共中央/nt 政治局/nis]/nto 常委/nnt 同志/n 率先垂范/vl 、/w 全程/n 指导/v 联系点/n 教育/vn 实践/vn 活动/vn 的/ude1 行动/vn 中/f ，/w 人们/n 看到/v 了/ule 以/p 习近平/nr 同志/n 为/p 总书记/nnt 的/ude1 党中央/nt 对/p [从严/d 治党/v]/nz 的/ude1 政治/n 担当/v 和/cc 加强/v 作风/n 建设/vn 的/ude1 坚定/a 决心/n ，/w 看到/v 了/ule 共产党人/n 反躬自省/vl 、/w 求真务实/vl 的/ude1 崇高/a 品格/n 。/w 
领导/n 带头/vd 就是/v 鲜明/a 的/ude1 导向/n ，/w 上级/n 垂范/v 就是/v 无声/vn 的/ude1 命令/n 。/w 各地区/nz 各/rz 部门/n 各/rz 单位/n 贯彻/v 整风/vn 精神/n ，/w 排查/v 作风/n 之/uzhi 弊/ng ，/w 清除/v 行为/n 之/uzhi 垢/ng ，/w 教育/vn 实践/vn 活动/vn 取得/v 重要/a [阶段性/n 成果/n]/nz 。/w 
