人心向背/n ，/w 关乎/v 党/n 的/ude1 生死存亡/bl 。/w 历史/n 一再/d 证明/v ，/w [群众/n 路线/n]/nz 是/vshi 我们/rr 党/n 的/ude1 生命线/n 和/cc 根本/a 工作/vn 路线/n 。/w 
针对/p 党内/s 存在/v 的/ude1 形式主义/n 、/w 官僚主义/n 、/w 享乐主义/n 和/cc 奢靡/a 之/uzhi 风/n 问题/n ，/w 2013年6月/t 起/vf ，/w 党中央/nt 在/p 全党/n 范围/n 开展/v 以/p 作风/n 建设/vn 为/p [主要/b 内容/n]/nz 、/w 以为/v 民/ng 务实/vi 清廉/a 为/p 主题/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn ，/w 集中/v 解决/vn “/w 四/m 风/n ”/w 问题/n 。/w 
这/rzv 是/vshi 振聋发聩/vl 的/ude1 警醒/vn ：/w “/w 如果/c 任由/v 这些/rz 问题/n 蔓延/vi 开来/v ，/w 后果/n 不堪设想/vl ，/w 那/rzv 就/d 有/vyou [可能/v 发生/v]/nz 毛泽东/nr 同志/n 所/usuo 形象/n 比喻/n 的/ude1 ‘/w 霸王别姬/bl ’/w 了/ule 。/w ”/w 
这/rzv 是/vshi 时不我待/vl 的/ude1 呼唤/vn ：/w “/w 我们/rr 一定/b 要/v 牢记/v ‘/w 奢靡/a 之/uzhi 始/vg ，/w 危亡/n 之/uzhi 渐/d ’/w 的/ude1 古训/n ，/w 对/p 作风/n 之/uzhi 弊/ng 、/w 行为/n 之/uzhi 垢/ng 来/vf 一次/mq 大/a 排查/v 、/w 大/a 检修/vn 、/w 大扫除/v 。/w ”/w 
以/p 习近平/nr 同志/n 为/p 总书记/nnt 的/ude1 党中央/nt 将/d 党/n 的/ude1 建设/vn 、/w 党/n 与/cc [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 关系/n 问题/n ，/w 作为/p 实现/v 中华民族/n 伟大/a 复兴/vn 中国/ns 梦/n 的/ude1 有力/a 支点/n 。/w 
党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 由此/d 在/p 全党/n 迅速/ad 深入/ad 开展/v 起来/vf …/w …/w 
补/v 精神/n 之/uzhi “/w 钙/nf ”/w 
学习/v 教育/vn 贯穿/v 始终/d 
开展/v 教育/vn 实践/vn 活动/vn ，/w 学习/v 是/vshi [首要/b 任务/n]/nz ，/w 学习/v 教育/vn 、/w [征求/v 意见/n]/nz 是/vshi 第一/m 环节/n 。/w 之所以/c 如此/rzv 进行/vn [顶层/f 设计/vn]/nz ，/w 是/vshi 基于/p 这样/rzv 的/ude1 认识/vn ：/w “/w 只有/c 把/pba 中央/n 精神/n 学习/v 好/a 领会/v 透/v ，/w 查摆/nz 问题/n 才能/n 有的放矢/vl ，/w 整改/vn 落实/v 才/d 会/v 积极/ad 自觉/a 。/w ”/w 
事实上/bl ，/w 虽然/c [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 不/d 分段/vd 、/w 不/d 转/v 段/q ，/w 各地区/nz 各/rz 部门/n 各/rz 单位/n 安排/v 多/a 长时间/nz 进行/vn 学习/v 教育/vn 没有/v “/w 框框/n ”/w ，/w 但/c 中央/n 对/p 学习/v 教育/vn 的/ude1 效果/n 孜孜以求/bl ，/w 要求/n “/w 学习/v 教育/vn 不是/c 在/p 某一个/mq 时间段/n 就/d 结束/v 了/ule ，/w 而/cc 应当/v 贯穿/v 于/p 整个/b 活动/vn 的/ude1 全过程/n ”/w 。/w 
个人/n 自学/vn 、/w 集中/v 学习/vn 、/w 专题/n 研讨/vn …/w …/w 各/rz 省区/n 市/n 党委/nis 均/d 对/p 常委/nnt 班子/n 集中/v 学习/vn 作出/v 安排/vn ，/w 普遍/ad 学习/v [7/m 天/qt]/mq 以上/f ；/w 中央/n 和/cc 国家机关/n 、/w 中/f 管/v [金融/n 企业/n]/nz 和/cc 中/f 管/v 企业/n 、/w 中/f 管/v 高校/n 集中/v 学习/vn [5/m 天/qt]/mq 以上/f 。/w 
同时/c ，/w 一些/mq 活动/v 单位/n 创新/vi 学习/v 教育/vn 的/ude1 方式/n 方法/n ，/w 让/v 人/n 眼前/s 一/m 亮/vi 。/w 
沉下/v 心/n 来/vf 踏实/a 学/v 。/w 河北/ns 开展/v [理想/n 信念/n]/nz 、/w [优良/z 传统/n]/nz 、/w 实践/vn 体验/v 、/w 正反/b 典型/n “/w [四/m 项/q]/mq 教育/vn ”/w ；/w [安徽/ns 省委/nis]/nt 常委/nnt 住进/vf [省委/nis 党校/nis]/nz 学员/nnt 宿舍/n ，/w 吃/v 在/p 学员/nnt 食堂/n ，/w 进行/vn 一周/mq 的/ude1 [脱产/vd 学习/v]/nz ；/w [内蒙古自治区/ns 党委/nis]/nt 组织/n [33/m 名/q]/mq 省级/b 干部/nnt 封闭/v 学习/vn 。/w 
带着/vn 问题/n 思考/vn 学/v 。/w 江苏/ns 对/p [省/n 管/v 干部/nnt]/nz 学习/v 贯彻/vn 总书记/nnt 系列/n 讲话/n 精神/n 分/qt [7/m 期/qv]/mq 进行/vn 轮训/vi ，/w 使/v 广大/b [党员/nnt 干部/nnt]/nz 产生/v [猛击/v 一掌/nz]/nz 的/ude1 警醒/vn ；/w 吉林/ns 先后/d [4/m 次/qv]/mq 召开/v 常委/nnt 会议/n 专题/n 学/v ，/w 提出/v 把/pba 克服/v “/w 不/d 落实/v ”/w 顽症/n 作为/p “/w [自选/vn 动作/n]/nz ”/w 抓出/nz 实效/n 。/w 
重温/v 传统/n 深入/ad 学/v 。/w 甘肃/ns 、/w 浙江/ns 、/w 黑龙江/ns 分别/d 组织/n 领导班子/n 成员/nnt 到/v [八路军/n 兰州/ns 办事处/nis]/nt 、/w [嘉兴/ns 南湖/ns]/nz 、/w [北大荒/ns 博物馆/nis]/nt 接受/v [革命/vn 传统/n 教育/vn]/nz ；/w 四川/ns 开展/v 向兰辉/nr 等/udeng 先进/a 典型/n 学习/v 活动/vn ，/w 增强/v 践行/nz [群众/n 路线/n]/nz 的/ude1 自觉性/n 和/cc 坚定性/n ；/w 天津/ns 市级/b 领导班子/n 集体/n 到/v [天津/ns 周恩来/nr 邓颖超/nr 纪念馆/nis]/nt 缅怀/v 先辈/n ，/w 感受/v 伟人/n 的/ude1 [优良/z 作风/n]/nz ；/w [山东/ns 省委/nis]/nto 常委/nnt 轻车简从/vl 前往/v [沂蒙/ns 红嫂/nz]/nz 的/ude1 家乡/n ，/w 感受/v 人民/n 为了/p [解放/v 事业/n]/nz 无私奉献/vl 的/ude1 精神/n 。/w 
确保/v 学习/vn 时间/n ，/w 丰富/a 学习/v 内容/n ，/w 注重/v 学习/vn 实效/n …/w …/w 中纪委/nt 、/w 中组部/n 、/w 中宣部/n 、/w 财政部/nt 、/w 教育部/nt 等/udeng 单位/n 纷纷/d 举办/v [专题/n 报告/n]/nz 会/v ，/w 开展/v 马克思主义/n [群众/n 观点/n]/nz 和/cc 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 学习/v 教育/vn 。/w 
“/w 以前/f 总是/d 拿着/vf 镜子/n 照/v 别人/rr ，/w 这次/r 好好/d 照/v 了/ule 照/v 自己/rr ，/w 真是/d 出/vf 了/ule 一身/n 冷汗/nhd ”/w …/w …/w 一些/mq 参加/v 集中/vn 学习/v 的/ude1 省部级/b 领导干部/nnt 发出/v 感慨/vn 。/w 
一个/mq 可喜/a 的/ude1 现象/n 是/vshi ，/w 中央/n 编写/v 的/ude1 《/w 论/v [群众/n 路线/n]/nz —/w —/w [重要/a 论述/vn 摘编/vn]/nz 》/w 、/w 《/w 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 学习/v 文件/n 选编/vn 》/w 、/w 《/w 厉行节约/n 、/w 反对/v 浪费/vn —/w —/w [重要/a 论述/vn 摘编/vn]/nz 》/w [三/m 本书/r]/mq ，/w 被/pbei 不少/m 省部级/b 领导干部/nnt 摆/v 在/p 案头/n 桌上/s ，/w 以/p 供/vi 随时/d 研读/v 、/w 深入/ad 学习/v 。/w 
轻视/v 的/ude1 思想/n 、/w 观望/v 的/ude1 心态/n 、/w 敷衍/v 的/ude1 态度/n 、/w 担心/v 的/ude1 情绪/n 被/pbei 捡拾/v 出来/vf 、/w 抛/v 诸/rz 脑/n 后/f 。/w 认识/v 在/p 反躬自省/vl 中/f 深化/v ，/w 共识/n 在/p 交流/vn 讨论/v 中/f 达成/v ，/w 行动/vn 的/ude1 自觉/a 立足/vi 于/p 磐石/n ，/w 教育/vn 实践/vn 活动/vn 从/p 一/m 起步/vi 便/d 步履/n 稳健/a 。/w 
