成龙/nr 与/cc 水泽/ns 亚纪/nz 
日本/ns 女星/nnd 水泽/ns 亚纪/nz 近日/t 上/f 节目/n 竟/d 自曝/nz 年轻时/nz 和/cc 成龙/nr 交往/vn 过/uguo ，/w 引起/v 主持人/nnt 好奇/a ，/w 她/rr 还/d 直/d 夸/v 对方/n 体贴/v 、/w 身材/n 又/d 好/a ，/w 被/pbei 网友/n 炮轰/v 当/p 小/a 三/m 还/d 这样/rzv 正大光明/bl 谈论/v 恋情/n ，/w 质疑/vn 有/vyou 炒作/v 嫌疑/n 。/w 水泽/ns 亚纪/nz 1972年/t 作为/p 女演员/nnd 出道/vi ，/w 1995年/t 曾/d 邀请/v 日本/ns 最/d 著名/a 的/ude1 摄影/vn 大师/nnt 筱山纪信/nrj 拍摄/v 露/v 毛/n 写真集/nz ，/w 曾/d 全/a 裸/ag 出镜/nz 演出/vn 大/a 受/v 瞩目/vn 的/ude1 影片/n 《/w 温柔/a 的/ude1 手/n 》/w 。/w 
声明/n ：/w 本/rz 网/n 转载/v 此文/r 仅/d 出于/v [信息/n 传播/vn]/nz 之/uzhi 目的/n ，/w 不/d 代表/nnt 本/rz 网/n 赞同/v 或/c 证实/v 文中/s 观点/n 。/w 
