[视频/n 截图/vn]/nz 
据/p 美国/nsf 《/w [赫芬顿/nrf 邮报/n]/nz 》/w 1月17日/t 报道/v ，/w 近日/t ，/w 日本/ns [一/d 档/ng]/mq 主要/b 面向/v 儿童/n 的/ude1 综合性/n [娱乐/vn 节目/n]/nz 《/w 玩/v 在/p 日本/ns 》/w 竟/d 出现/v 了/ule 酷似/v 男子/n 阴茎/n 的/ude1 人/n 偶/d 表演/vn 。/w 据悉/v ，/w 这/rzv 款/q 名为/v “/w 文乐/nr ”/w 的/ude1 [人形/n 净琉璃/nz]/nz 其实/d 是/vshi 人/n 偶/d 师/ng 借鉴/v 了/ule 自己/rr 喜欢/vi 了/ule 一位/mq 插画家/nnt 的/ude1 趣味/n 图片/n 后/f 的/ude1 产物/n 。/w 由于/p 担心/v 给/p 观看/v 节目/n 的/ude1 儿童/n 造成/v 不良/a 影响/vn ，/w 表演者/nnd 已经/d 通过/p 博客/n 向/p 观众/n 致歉/vi 。/w 
由于/p 该/rz 人/n 偶/d 制作/v 得/ude3 十分/d 精细/a ，/w 看起来/v 与/cc 生殖器/n [十分/d 相似/a]/nz ，/w 网络/n 上/f 已经/d 有/vyou 超过/v [4000/m 人/n]/mq 将/d 节目/n 中/f 的/ude1 片段/n 剪辑/vn 成/v [动态/n 图片/n]/nz 进行/vn 调侃/v 。/w 美/b 媒/ng 对此/d 评论/n 称/v ，/w 这种/r 传统/n 形式/n 的/ude1 表演/vn 在/p 儿童/n 节目/n 中/f 出现/v 这样/rzv 怪诞/a 的/ude1 场景/n 似乎/d 欠考虑/nz 。/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 王海伦/nr 审稿/vi ：/w 朱盈库/nr )/w 
