在/p 讨债/vn 几近/d 一年/mq 无/v 果/ng 后/f ，/w 在/p [北京市/ns 银行业/n 协会/nis]/nt (/w 下/f 称/v [北京/ns 银/ng 协/vg]/nt )/w 的/ude1 指导/vn 下/f ，/w 农行/nis [北京/ns 分行/n]/nz 、/w 交行/nz [北京/ns 分行/n]/nz 、/w [北京/ns 银行/nis]/ntcb 、/w 北京/ns 农商/nz 行/ng 等/udeng [9/m 家/q]/mq 银行/nis 决定/v 拿起/v 手中/s 所剩/nz 不/d 多/a 的/ude1 武器/n ，/w 向/p [中/f 冶/vg 纸业/nis 集团/nis 有限公司/nis]/ntc (/w 下/f 称/v “/w [中/f 冶/vg 纸业/nis]/nt ”/w )/w 和/cc [中国/ns 诚/dg 通/v 控股/vn 集团/nis 有限公司/nis]/ntc (/w 下/f 称/v “/w [诚/dg 通/v 集团/nis]/nt ”/w )/w 开火/vi 。/w 
[经济/n 观察/v 报/n]/nz 获悉/v ，/w 2013年12月13日/t ，/w [北京/ns 银/ng 协/vg]/nt 向/p [会员/nnt 单位/n]/nz 及/cc [有关/vn 部门/n]/nz 印发/v 了/ule 《/w 关于/p 对/p [中/f 冶/vg 纸业/nis 集团/nis 有限公司/nis]/ntc 及/cc [关联/vn 企业/n]/nz 采取/v 维权/n 措施/n 的/ude1 通知/n 》/w ，/w 对/p [中/f 冶/vg 纸业/nis]/nt 及/cc [关联/vn 公司/nis]/ntc 采取/v ：/w 内部/f 通报/v 、/w 停止/v 办理/vn 融资/vn 业务/n ，/w 停止/v 开立/vn 新的/a [银行/nis 账户/n]/nz ，/w 对/p 已/d 开立/v 的/ude1 [银行/nis 账户/n]/nz 停止/v 办理/vn 对外/vn 支付/v ，/w 但/c 不/d 包括/v 支付/vn 工资/n 、/w [养老/vn 保险/n]/nz 、/w 公积金/n 、/w [医疗/n 保险/n]/nz (/w 放心/v 保/v )/w 、/w 税收/n 、/w 还/d [贷款/n 本息/n]/nz ；/w 向/p [中国/ns 银行业/n 协会/nis]/nt 和/cc 其他/rzv 省市/n [银行业/n 协会/nis]/nz 通报/v 进行/vn 联合/v 维权/n 的/ude1 措施/n 。/w 上述/b 措施/n 从/p 2013年12月20日/t 开始/v 执行/vn 。/w “/w 启动/v 行业/n 的/ude1 维权/n 措施/n ，/w 是/vshi 一件/mq 很/d 严肃/a 的/ude1 事情/n ，/w 需要/v 协会/nis 按/p 程序/n 进行/vn 严格/ad 的/ude1 审议/vn 才能/n 对外/vn 实施/v 。/w ”/w [北京/ns 银/ng 协/vg 秘书处/nis]/nt [副/b 秘书长/nnt]/nnt 王钢/nr 对/p [经济/n 观察/v 报/n]/nz 表示/v 。/w 
与/cc 央企/nz 的/ude1 战斗/vn 
“/w 我们/rr 已经/d 走向/v 绝望/a 了/ule ，/w 真的/d 是/vshi 没/d 办法/n 。/w ”/w 一家/n [股份制/n 银行/nis]/nz 相关/vn 负责人/nnt 刘某/nr 对/p [经济/n 观察/v 报/n]/nz 表示/v 。/w 
刘/nz 某/rz 感到/v 绝望/a 是因为/c 在/p 将近/d 一年/mq 的/ude1 时间/n 里/f ，/w 其/rz 所在/n 银行/nis 在/p 对/p [中/f 冶/vg 纸业/nis]/nt 的/ude1 债权/n 追讨/nz 过程/n 中/f 挖空心思/dl ，/w 想尽/v 办法/n ，/w 最终/d 还是/c 悬/v 在/p 空中/s ，/w 没有/v 得到/v 解决/vn 。/w 
2013年3月初/t ，/w [中/f 冶/vg 纸业/nis]/nt 带着/vn [中国/ns 冶金/n 科/n 工/n 集团/nis 有限公司/nis]/ntc (/w 下/f 称/v “/w 中/f 冶/vg 科/n 工/n ”/w )/w 为/p 它/rr 准备/v 的/ude1 [48/m 亿元/q]/mq “/w 嫁妆/n ”/w 以/p 央企/nz [内部/f 整合/vn]/nz 的/ude1 方式/n ，/w 整体/n 被/pbei 划转/v 至/p [诚/dg 通/v 集团/nis]/nt 旗下/d ，/w 当时/t [中/f 冶/vg 纸业/nis]/nt 本部/n 及/cc 下属/v 公司/nis 背负/v [130/m ./w 36/m 亿元/q]/mq 的/ude1 债务/n ，/w 但/c 让/v 所有/b 债权/n 银行/nis 都/d 奇怪/v 的/ude1 是/vshi ，/w 在/p 中/f 冶/vg 科/n 工/n 与/cc [诚/dg 通/v 集团/nis]/nt 签署/v 的/ude1 《/w [无偿/d 划转/v]/nz 协议/n 》/w 当中/f ，/w 对/p [中/f 冶/vg 纸业/nis]/nt 的/ude1 [信用/n 贷款/n]/nz 等/udeng 债务/n 如何/ryv 解决/v 只/d 字/n 未提/v 。/w 而/cc 在/p 随后/d 的/ude1 [事件/n 进展/vn]/nz 中/f ，/w 银行/nis 方面/n 对于/p 48亿/m 用作/v 何处/rys 亦/d 不/d 知晓/v 。/w 
截至/v 2013年12月20日/t ，/w [中/f 冶/vg 纸业/nis 集团/nis]/nt 本部/n 对/p 农行/nis 北京市/ns 分行/n 、/w 交行/nz 北京市/ns 分行/n 、/w [北京/ns 银行/nis]/ntcb 、/w 北京/ns 农商/nz 行/ng 、/w [民生/n 银行/nis]/ntcb [总行/n 营业部/nis]/nt 、/w [光大/v 银行/nis]/ntcb [北京/ns 分行/n]/nz 、/w [平安/a 银行/nis]/ntcb [北京/ns 分行/n]/nz 、/w [渤海/ns 银行/nis]/ntcb [北京/ns 分行/n]/nz 、/w [宁波/ns 银行/nis]/ntcb [北京/ns 分行/n]/nz 、/w [江苏/ns 银行/nis]/ntcb [北京/ns 分行/n]/nz [10/m 家/q]/mq 债权/n 银行/nis 共有/v 近/a [47/m ./w 01/m 亿元/q]/mq 债务/n 。/w 
讨债/vn 银行/nis 方面/n 反映/v ，/w 重组/vn 后/f ，/w [中/f 冶/vg 纸业/nis]/nt 后续/vn 经营/vn 发展/v 方案/n 迟迟/d 未/d 公布/v ，/w 导致/v 相关/vn 单位/n 和/cc [管理/vn 人员/n]/nnt 没有/v 及时/ad 推出/v 改善/vn [中/f 冶/vg 纸业/nis]/nt 经营管理/v 状况/n 的/ude1 举措/n 。/w [中/f 冶/vg 纸业/nis]/nt 旗下/d 子公司/nis [上海/ns 贸易/vn 公司/nis]/nt [资金链/nz 断裂/vi]/nz ，/w 美/b 利/n 浆/n 纸/n 、/w [银河/ns 纸业/nis]/nt 、/w 崃山/nz 纸业/nis [三/m 家/q]/mq 核心/n 制造/vn 型/k 企业/n 停产/vi ，/w 导致/v 供应商/nnt 讨债/vn ，/w 员工/n 维权/n 请愿/vi 。/w 
其实/d 早/a 在/p 去年/t [4/m 月份/n]/mq 就/d 有/vyou 多家/mq 债权/n 银行/nis 向/p [北京市/ns 西城区/ns 法院/nis]/nt 提起/v 针对/p [中/f 冶/vg 纸业/nis]/nt 的/ude1 诉讼/vn ，/w 试图/v 查封/vn [中/f 冶/vg 纸业/nis]/nt 的/ude1 有效/a 资产/n 。/w 但是/c 这些/rz 银行/nis 发现/v ，/w 其/rz 持有/v 的/ude1 美/b 利/n 股份/n [8000/m 多/a 万/d 股/q]/mq 、/w [银河/ns 纸业/nis]/nt 和/cc 中/f 冶/vg 美/b 利/n 浆/n 纸/n 全部/m 股权/n 已经/d 被/pbei 中国/ns 诚/dg 通/v 质押/vn 或者/c 申请/v 冻结/vn ，/w 这些/rz 银行/nis 对/p 这/rzv 部分/n 股权/n 只能/v 轮/qv 候/v 保全/vn 。/w 
王钢/nr 对/p 记者/nnt 说/v ：/w “/w 6月4日/t ，/w 债权/n 银行/nis 之一/rz [宁波/ns 银行/nis]/ntcb [北京/ns 分行/n]/nz 正式/ad 向/p 协会/nis 提交/v 了/ule 维权/n 申请/v ，/w 至/p 6月25日/t 陆续/d 共有/v [9/m 家/q]/mq 会员/nnt 银行/nis 提交/v 维权/n 申请/v 。/w ”/w 按照/p 《/w 北京市/ns 银行业/n 维护/v 金融/n 债权/n 公约/n 》/w 的/ude1 [相关/vn 规定/n]/nz ，/w [北京/ns 银/ng 协/vg]/nt 根据/p 各家/rz 银行/nis 的/ude1 维权/n 申请/v ，/w 先/d 交由/v 法律/n 合规/nz 委员会/nis 审核/vn ，/w 审核/vn 通过/p 之后/f ，/w 成立/vi 了/ule 由/p 债权/n 银行/nis 组成/v 的/ude1 [中/f 冶/vg 纸业/nis]/nt 债务/n 问题/n 工作组/nis 。/w 
针对/p 一些/mq 债权/n 银行/nis 吃闭门羹/vl ，/w 无法/v 与/cc [诚/dg 通/v 集团/nis]/nt 取得/v 联系/vn 的/ude1 状况/n ，/w [北京/ns 银/ng 协/vg]/nt 组织/n 了/ule 两次/mq 协调/v 会/v ，/w 一次/mq 是/vshi 在/p 7月25日/t ，/w [另一/m 次/qv]/mq 是/vshi 在/p 10月18日/t 。/w 不过/c ，/w 王钢/nr 说/v ：/w “/w [协会/nis 组织/n]/nt 协调/v 会/v 是/vshi 想/v 让/v 双方/n [直接/ad 沟通/v]/nz 、/w [缩小/v 差距/n]/nz ，/w 但是/c 目的/n 没/d 达到/v 。/w ”/w 
在/p 7月25日/t 的/ude1 这次/r 协调/v 会上/n ，/w 中国/ns 诚/dg 通/v [总/b 会计师/nnt]/nnt 徐震/nr 作为/p 诚/dg 通/v 的/ude1 代表/nnt 出席/v 了/ule 会议/n ，/w 但是/c 只/d 对/p [中/f 冶/vg 纸业/nis]/nt 目前/t 的/ude1 状况/n 、/w 债务/n 问题/n 的/ude1 解决/vn 原则/n 进行/vn 介绍/v ，/w 并未/d 提出/v 任何/rz 关于/p 偿还/v 银行/nis 债务/n 的/ude1 具体/a 方案/n 。/w 各家/rz 债权/n 银行/nis 的/ude1 代表/nnt 就/d [中/f 冶/vg 纸业/nis 银行/nis]/nt 债务/n 相关/vn 问题/n 向/p 徐震/nr 提出/v 质疑/vn ，/w 双方/n 协商/vn 未/d 取得/v 任何/rz 进展/vn 。/w 
随后/d ，/w [北京/ns 银/ng 协/vg]/nt 在/p 9月2日/t 向/p [中/f 冶/vg 纸业/nis]/nt 、/w 诚/dg 通/v 发出/v 《/w 维护/v 金融/n 债权/n 警示/v 通知/n 》/w ，/w 之后/f ，/w 虽然/c 诚/dg 通/v 提出/v 解决方案/gi ，/w 但/c 解决方案/gi 并/cc 没有/v 得到/v 债权/n 银行/nis 的/ude1 认可/vn ，/w 协会/nis 在/p 10月18/t 号/q ，/w 又/d 再次/d 组织/n 协调/v 会/v ，/w 依然/d 没有/v 取得/v 实质性/n 的/ude1 进展/vn 。/w 直到/v 12月20/t 号/q 开始/v ，/w 对/p [中/f 冶/vg 纸业/nis]/nt 及其/cc [关联/vn 公司/nis]/ntc 实施/v [六/m 项/q]/mq 行业/n 维权/n 措施/n 。/w 诚/dg 通才/n 愿意/v 跟/p 我们/rr 商讨/v 了/ule 。/w 刘某/nr 说/v 。/w 
双方/n 分歧/n 
王钢/nr 对/p 记者/nnt 说/v ：/w “/w 银行/nis 认为/v “/w 欠债还钱/nz ，/w 天经地义/bl ”/w ，/w 要求/n [贷款/n 本息/n]/nz 要/v 得到/v 完全/ad 的/ude1 偿还/vn ，/w 但是/c 诚/dg 通/v 说/v 根据/p 企业/n 的/ude1 现状/n ，/w 做/v 不到/v 。/w 我们/rr 贷款/n 的/ude1 主体/n 是/vshi [中/f 冶/vg 纸业/nis]/nt ，/w 诚/dg 通/v 在/p 接手/v 之后/f 也/d 进行/vn 内部/f 的/ude1 清查/vn 和/cc 核实/v ，/w 他/rr 认为/v 以/p [中/f 冶/vg 纸业/nis]/nt 的/ude1 现状/n ，/w 他/rr 清偿/v 不/d 了/ule 这么/rz 多/a [贷款/n 本息/n]/nz 。/w 一直/d 到/v 现在/t 双方/n 的/ude1 观点/n 差距/n 都/d 比较/d 大/a 。/w ”/w 
至于/p 这种/r 差距/n 大/a 到/v 什么/ry 程度/n ，/w 王钢/nr 给/p 记者/nnt 打/v 了/ule 一个/mq 比方/v ，/w 银行/nis 放/v 的/ude1 贷款/n 是/vshi [100/m 元/q]/mq ，/w 加上/v 利息/n 是/vshi [110/m 元/q]/mq ，/w 银行/nis 希望/v 收回/vn 的/ude1 越多/ad 越好/d ，/w 作为/p [中/f 冶/vg 纸业/nis]/nt 这边/rzs 来说/uls ，/w 他/rr 说/v 这个/rz 是/vshi 不/d 可能/v 的/ude1 ，/w 我/rr 只能/v 给/p 你/rr 50/m ，/w 我们/rr 现在/t 说/v 的/ude1 是/vshi 100/m 和/cc 50/m 差距/n 不大/d ，/w 但是/c 如果/c 在/p 这/rzv 后面/f 加/v [很多/m 个/q]/mq 零/m ，/w 差距/n 就是/v 一个/mq 天文数字/n 。/w 
根据/p 协会/nis 信息/n ，/w 诚/dg 通/v 共/d 提交/v 了/ule [三/m 次/qv]/mq 解决方案/gi ，/w 但是/c 王钢/nr 说/v ：/w “/w 其/rz 思路/n 变化/vn 不大/d 。/w ”/w 也/d 因此/c 双方/n 一直/d 僵持/vi 。/w 
回忆/v 当时/t 城/n 通/v 集团/nis 抛出/v 的/ude1 第一个/mq 方案/n ，/w 刘某/nr 说/v ：/w “/w 就是/v 处置/vn 资产/n ，/w 它/rr 的/ude1 测算/vn 方式/n 就是/v 账面/n ，/w 按/p 报表/n 的/ude1 价值/n 处置/vn ，/w 但/c 报表/n 的/ude1 价值/n 跟/p 实际/n 价值/n 差距/n 很大/d 。/w ”/w 
银行/nis 方面/n 觉得/v [诚/dg 通/v 集团/nis]/nt 提交/v 的/ude1 解决方案/gi 缺乏/v [处理/vn 问题/n]/nz 的/ude1 基本/a 诚意/n 。/w 王钢/nr 对此/d 解释/v 道/qv ：/w “/w 就/d 如同/v 说/v ，/w 我们/rr 给/p 了/ule 你/rr 100/m 的/ude1 贷款/n ，/w 算上/nz 利息/n 是/vshi 110/m ，/w 现在/t 你/rr 只有/c [50/m 块钱/q]/mq ，/w 说/v 你/rr 现在/t 就/d 还/d 我/rr [50/m 块钱/q]/mq ，/w 我们/rr 认为/v 这/rzv 不是/c 解决问题/v 的/ude1 态度/n 。/w 但是/c 如果/c 说/v 现在/t 只有/c [50/m 块钱/q]/mq ，/w 但是/c 这/rzv [50/m 块/q]/mq 不/d 可能/v 都/d 还给/v 我/rr ，/w 需要/v 部分/n 投入/v 经营/vn ，/w 可能/v 先/d 还/d 我/rr [10/m 块/q]/mq ，/w 但是/c 保证/v 会/v 陆续/d 偿还/v 我/rr 的/ude1 钱/n ，/w 我们/rr 认为/v 这/rzv 是/vshi 一种/mq 态度/n ，/w 是/vshi 解决问题/v 的/ude1 一种/mq 方法/n ，/w 而/cc 不是/c 说/v 只有/c [50/m 块/q]/mq ，/w 就/d 还/d 我/rr [50/m 块/q]/mq ，/w 至少/d 现在/t 我们/rr 没有/v 看出/v 他/rr 提出/v 的/ude1 具体/a 的/ude1 方案/n 。/w ”/w 
[北京/ns 银/ng 协/vg]/nt 与/cc [诚/dg 通/v 集团/nis]/nt 最近/t 的/ude1 一次/mq 接触/v 是/vshi 在/p 2014年1月13日/t ，/w [另一/m 位/q]/mq [北京/ns 银/ng 协/vg]/nt 人士/n 说/v ：/w “/w 我们/rr 从/p 这次/r 接触/v 中/f ，/w 读出/v 城/n 通/v 集团/nis [两/q 方面/n]/mq 的/ude1 内容/n ，/w 一/m 是/vshi 它/rr 想/v 了解/vn 债权/n 银行/nis 对/p 他/rr 最近/t 一次/mq 提出/v 的/ude1 金融/n [债务/n 重组/vn]/nz 方案/n 是/vshi 什么样/ryv 的/ude1 看法/n ；/w 另外/c 希望/v 协会/nis 能/v 组织/n 相关/vn 债权/n 银行/nis 统一/vn 一下/mq 意见/n ，/w 也/d 希望/v 能够/v 协会/nis 能/v 代表/nnt 债权/n 银行/nis 提出/v 怎样/ryv 解决/v 这个/rz 债务/n 问题/n 。/w ”/w 
2014年1月13日/t ，/w [北京市/ns 银行业/n 协会/nis]/nt 针对/p 此/rzs 方案/n 再一次/mq 召开/v 会议/n ，/w 会议/n 上/f 各行/r 统一/v 要求/n 对/p 中/f 冶/vg 科/n 工/n 启动/v 维权/n 措施/n 。/w 某/rz 银行/nis 人士/n 向/p 记者/nnt 阐述/v “/w [中/f 冶/vg 纸业/nis]/nt 在/p 中/f 冶/vg [科/n 工/n 集团/nis]/nt 手里/s 造成/v 那么/c 大/a 的/ude1 损失/n ，/w 之后/f 直接/ad 转给/v [诚/dg 通/v 集团/nis]/nt ，/w 其实/d [诚/dg 通/v 集团/nis]/nt 也/d 是/vshi 很/d 不/d 愿意/v 的/ude1 ，/w 中/f 冶/vg 科/n 工/n 在/p 这个/rz 事件/n 中/f 应该/v 承担/v 一定/b 的/ude1 责任/n ”/w 。/w 
