据/p 新华社/nt 电/n [印度/nsf 新德里/nsf]/ns 警方/n 证实/v ，/w 印度/nsf [人力/n 资源/n 开发/vn]/nz 部长/nnt 沙希·塔鲁尔/nrf 的/ude1 妻子/n 苏南/ns 达/v 17日/t 在/p 一家/n 酒店/nis 的/ude1 客房/n 内/f 死亡/vi 。/w 苏南/ns 达/v 前/f 不久/d 在/p [社交/n 网站/n]/nz 上/f 揭露/v 丈夫/n 与/cc 一名/mq 巴基斯坦/nsf 籍/ng 女记者/nz 的/ude1 婚外情/nz 。/w 18日/t 公开/ad 的/ude1 初步/d 尸检/vn 结果/n 显示/v ，/w 她/rr 的/ude1 死/vn “/w 突然/ad 、/w 非/b 自然/n ”/w 。/w 
曝光/vi 丈夫/n 丑闻/n 
塔鲁尔/nrf 的/ude1 微博客/nz “/w 推特/nz ”/w 账户/n 15日/t 晚/tg 发出/v 多条/mq 信息/n ，/w 包括/v 塔鲁尔/nrf 与/cc [45/m 岁/qt]/mq 巴基斯坦/nsf 籍/ng 记者/nnt 梅赫尔·塔拉尔/nrf 的/ude1 私/ag 聊/v 内容/n 。/w 这/rzv 名/q 女记者/nz 向/p 塔鲁尔/nrf 示爱/vi ，/w 塔鲁尔/nrf 则/d 提及/v 他/rr 的/ude1 妻子/n 已经/d 发现/v 这段/r 婚外情/nz 。/w 
第二天/mq ，/w 塔鲁尔/nrf 的/ude1 妻子/n 苏南/ns 达/v 公开/ad 承认/v ，/w 是/vshi 她/rr “/w 黑/a ”/w 进/vf 塔鲁尔/nrf 的/ude1 “/w 推特/nz ”/w 账户/n 并/cc 曝光/vi 丈夫/n 与/cc 女记者/nz 的/ude1 婚外情/nz ，/w 指认/nz 女记者/nz 是/vshi “/w 巴基斯坦/nsf 特工/nnd ”/w 。/w 
意外/a 死/v 于/p 酒店/nis 
新德里/nsf 警方/n 17日/t 证实/v ，/w 苏南/ns 达/v 当天/t 死/v 于/p 一家/n [五星级/b 酒店/nis]/nz 的/ude1 客房/n 内/f 。/w 
塔鲁尔/nrf 的/ude1 秘书/nnt 阿比纳夫·库马尔/nrf 说/v ，/w 塔鲁尔/nrf 参加/v 一场/mq 国大党/n 会议/n ，/w 当晚/t 回/v 酒店/nis ，/w 发现/v 妻子/n 的/ude1 尸体/n 。/w 库马尔/nrf 说/v ，/w 塔鲁尔/nrf 夫妇/n 这/rzv 两天/mq 之所以/c 住在/v 酒店/nis ，/w 是因为/c 他们/rr 的/ude1 住所/n 正在/d 维修/vn 。/w 
新德里/nsf 警方/n 言/v 人/n 拉詹·巴加特/nrf 说/v ，/w 暂/d 不/d 清楚/a 苏南/ns 达/v 的/ude1 死因/n 。/w 
18日/t ，/w 苏南/ns 达/v 的/ude1 尸体/n 被/pbei 转移/v 至/p 一家/n 医院/nis 接受/v 尸检/vn 。/w 参与/v 尸检/vn 的/ude1 医生/nnt 苏迪尔·古普塔/nrf 说/v ，/w 苏南/ns 达/v 的/ude1 死/vn “/w 非/b 自然/n 、/w 突发/vn ”/w ，/w [最终/d 结果/n]/nz 需要/v [两/q 至/p 三/m 天/qt]/mq 。/w 
印度/nsf [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 苏南/ns 达/v 生前/t 服用/v 多种/m 药物/n 以/p 治疗/v 疾病/n 。/w 《/w [印度/nsf 斯坦/nrf 时报/n]/nz 》/w 援引/v [消息/n 人士/n]/nz 的话/udh 报道/v ，/w 警方/n 正在/d 调查/v 苏南/ns 达/v 是否/v 死/vn 于/p 过量/vi 服用/v 降压药/nz 。/w 
部长/nnt 因病/d 入院/vi 
18日/t 上午/t ，/w 塔鲁尔/nrf 因/p 胸痛/n 入院/vi 并/cc 于/p 当天/t 出院/vi 。/w 《/w [印度/nsf 斯坦/nrf 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 塔鲁尔/nrf 一/m 开始/v 住进/vf [重症/n 监护/vn]/nz 病房/n ，/w 状态/n 稳定/an 后/f 转入/v 私人/n 病房/n 。/w 医生/nnt 说/v ，/w 塔鲁尔/nrf 的/ude1 症状/n 包括/v 血压/n 高/a 、/w 心慌/a 和/cc 头晕/vi 。/w 
印度/nsf [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 塔鲁尔/nrf 准备/v 在/p 妻子/n 的/ude1 遗体/n 火化/v 后/f 向/p 警方/n 提交/v 一份/mq 声明/n 。/w 苏南/ns 达/v 的/ude1 尸体/n 可能/v 于/p 18日/t 火化/v 。/w 
塔鲁尔/nrf 现年/n [57/m 岁/qt]/mq ，/w 曾经/d 在/p 联合国/nt 工作/vn 大约/d 30年/t ，/w 2007年/t 与/cc 潘基文/nr 竞争/v 联合国/nt 秘书长/nnt [一/d 职/ng]/mq 。/w 竞选/vn 失利/vi 后/f ，/w 塔鲁尔/nrf 辞去/v 联合国/nt 工作/vn ，/w 次年/t 涉足/v 印度/nsf 国内/s 政坛/n 。/w 
在/p 私生活/n 领域/n ，/w 塔鲁尔/nrf 2010年/t 与/cc 比/p 自己/rr 小/a [5/m 岁/qt]/mq 的/ude1 苏南/ns 达/v 成婚/vi ，/w 两/m 人均/a 是/vshi 第三段/nz 婚姻/n 。/w 按/p 印度/nsf 媒体/n 的/ude1 说法/n ，/w 这/rzv 对/p 夫妇/n 在/p 社交界/nz 颇为/d 高调/n 。/w 塔鲁尔/nrf 在/p 微博客/nz 网站/n 上/f 有/vyou 大约/d 200万/m 粉丝/nf 。/w 
