林存安/nr 
昨日/t 上午/t ，/w 合肥市/ns [十五/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 完成/v 各项/r 议程/n ，/w 在/p [合肥市/ns 政务/n 中心/nis]/nt 大会堂/n 闭幕/vi 。/w 会议/n 通过/p 了/ule 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 等/udeng [六/m 项/q]/mq 工作报告/v 的/ude1 决议/n ；/w 通过/p 了/ule 选举/v 结果/n ，/w 选举/v 林存安/nr 为/p [合肥市/ns 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt ，/w 选举/v 詹欣/nr 为/p [合肥市/ns 人大常委会/nis]/nt 委员/nnt 。/w 
简历/n 
林存安/nr ，/w 汉族/nz ，/w [大学/nis 学历/n]/nz ，/w 1955年10月/t 生于/v 安徽/ns 皋城/nz ，/w 山东/ns 平邑/ns 人/n 。/w 1973年6月/t 参加/v 工作/vn ，/w 1975年7月/t 加入/v 中国共产党/nt 。/w 历任/v [合肥市/ns 市政协/n 办公室/nis]/nt 副科长/nnt 、/w 科长/nnt 、/w 办公室/nis 副主任/nnt ，/w 市政府/n [副/b 秘书长/nnt]/nnt ，/w 市政府/n [副/b 秘书长/nnt]/nnt 兼/v 市/n 教委/nis 主任/nnt 、/w 党委/nis 副书记/nnt 、/w 书记/nnt ，/w 市教育局/nis 局长/nnt 、/w 党组/nis 书记/nnt ，/w 市/n [教育/vn 工委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w [合肥/ns 学院/nis 党委/nis]/nt 副书记/nnt ，/w 市委/nis 秘书长/nnt 、/w [合肥/ns 学院/nis 党委/nis]/nt 副书记/nnt ，/w 市委/nis 秘书长/nnt ，/w [中国/ns 美术家/nnd 协会/nis]/nt 会员/nnt ，/w [安徽/ns 美术家/nnd 协会/nis]/nt 常务/b 副主席/nnt ，/w [中华/nz 文化/n 促进会/nis 主席团/nis]/nt 成员/nnt ，/w [合肥/ns 中华/nz 文化/n 促进会/nis]/nt 主席/nnt ，/w [安徽/ns 大学/nis]/ntu [兼职/vn 教授/nnt]/nnt ，/w [安徽省/ns 书画院/nis]/nt 特聘/v 画家/nnt 。/w [合肥/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 宣传部长/nnt 。/w 
