[六/m 连/ulian]/mq 空降兵/nnd 战斗员/nnd 对/p 地面/n 进行/vn 增援/v 。/w 谭超/nr 摄/vg 
60/m 多年前/d ，/w 举世瞩目/bl 的/ude1 [上甘岭/ns 战役/n]/nz ，/w 黄继光/nr 用/p 他/rr 惊天动地/vl 的/ude1 一/m 扑/v ，/w 诠释/v 了/ule 一个/mq 军人/nnt 的/ude1 血性/n ；/w [60/m 多年来/d]/mq ，/w 黄继光/nr 生前/t 所在/n 连/ulian 、/w 空降兵/nnd 某部/rz [二/m 营/n]/mq [六/m 连/ulian]/mq 传承/vn 英雄/n 精神/n ，/w 锤炼/v 出/vf “/w 随时/d 能/v 上/f 、/w 到处/d 能/v 降/v 、/w 降/v 之/uzhi 能/v 战/vg ”/w 的/ude1 过硬/a 本领/n ，/w 被/pbei 中央军委/nt 授予/v “/w 模范/n 空降兵/nnd 连/ulian ”/w 称号/n 。/w 
“/w 我/rr 是/vshi 英雄/n 黄继光/nr 的/ude1 传人/n ”/w 
来自/v 大城市/n 的/ude1 “/w [90/m 后/f]/mq ”/w 战士/nnt 郑瑞宇/nr 一/m 入伍/vi ，/w 就/d 被/pbei 连队/n 指导员/nnt 钟林/nr 安排/v 到/v 黄继光/nr 荣誉室/n 担任/v 解说员/nnt 。/w 一/m 开始/v ，/w 郑瑞宇/nr 并不/d 理解/v 老班长/nz 的/ude1 英雄/n 壮举/n ，/w [一次/mq 次/qv]/mq 的/ude1 解说/vn ，/w 让/v 他/rr 心里/s 充满/v 了/ule 崇敬/v 之意/nz 。/w 他/rr 一言一行/n 自觉/a 向/p 老班长/nz 看齐/vi ，/w 成为/v “/w 黄继光/nr 班/n ”/w [第/m 36/m 任/v]/mq 班长/nnt 。/w 
“/w 我/rr 宣誓/vi ，/w 我/rr 是/vshi 英雄/n 黄继光/nr 的/ude1 传人/n ，/w 坚决/ad 完成/v 上级/n 赋予/v 的/ude1 各项/r 任务/n …/w …/w ”/w 2012年9月/t ，/w 即将/d 执行/v 某/rz 项/q 重大/a 演习/v 任务/n 的/ude1 [六/m 连/ulian]/mq 官兵/nnd 在/p 机场/nis 上/f 整齐/a 列队/vi ，/w 面向/v 黄继光/nr 铜像/n 庄严/a 宣誓/vi 。/w 
执行/v 重大/a 任务/n ，/w 要/v 向/p 黄继光/nr 铜像/n 宣誓/vi ，/w 是/vshi [六/m 连/ulian]/mq 不/d 成文/vi 的/ude1 规定/n 。/w [60/m 多年来/d]/mq ，/w [六/m 连/ulian]/mq 一直/d 保留/v 黄继光/nr 床铺/n ，/w 在/p 每晚/r 点名/v 时/ng ，/w 总是/d 第一个/mq 点名/v “/w 黄继光/nr ”/w ，/w 全/a 连/ulian 官兵/nnd 齐声/d 应答/vi ，/w 他们/rr 用/p 最/d 有力/a 的/ude1 声音/n 表达/v 对/p 英雄/n 的/ude1 崇敬/vn 。/w 
2013年1月11日/t ，/w 一次/mq 例行/v 武装/n [5/m 公里/q]/mq 越野/vn 训练/vn ，/w 官兵/nnd 身/ng 背/v [25/m 斤/q]/mq 装备/n 负重/vi 前行/v 。/w 距/p 终点/n 只有/c 500米时/t ，/w 许多/mq 战士/nnt 感到/v 筋疲力尽/al ，/w 难以/d 继续/v 前行/vn 。/w “/w 黄继光/nr ！/w ”/w 队伍/n 中/f ，/w 有人/r 大喊/v 一声/mq 。/w “/w 到/v ”/w “/w 到/v ”/w “/w 到/v ”/w …/w …/w 应答/vi 声/qv 此起彼伏/vl ，/w 全/a 连/ulian 战士/nnt 立刻/d [振奋/v 精神/n]/nz ，/w 向/p 终点/n 奔去/nz 。/w “/w 当/p 我/rr 喊/v ‘/w 到/v ’/w 时/ng ，/w 整个/b 人/n 顿时/d 清醒/a ，/w 苦/a 和/cc 累/a 都/d 抛/v 到/v 九霄云外/n 去/vf 了/ule 。/w ”/w 十一班/nz 班长/nnt 罗兴元/nr 说/v 。/w 
“/w 一支/mq 部队/nis 的/ude1 传统/n ，/w 只有/c 血脉/n 相承/nz ，/w 才能/n [薪火/n 相传/v]/nz 。/w ”/w [六/m 连/ulian]/mq 所在/n 团政委/nnt 田新/nr 说/v ，/w 无论/c [六/m 连/ulian]/mq 人员/n 如何/ryv 变化/vn ，/w 英雄/n 精神/n 一直/d 是/vshi 凝心/nz 聚/v 力/n 的/ude1 传家宝/n 。/w 每年/r 新兵/n 入营/nz ，/w 听/v 的/ude1 [第一/m 堂课/q]/mq 是/vshi 黄继光/nr 的/ude1 故事/n ，/w 参加/v 的/ude1 第一个/mq 活动/vn 是/vshi 参观/v 黄继光/nr 荣誉室/n ，/w 看/v 的/ude1 [第一/m 部/q 电影/n]/nz 是/vshi 《/w 上甘岭/ns 》/w ，/w 学/v 的/ude1 [第/m 一首歌/mq]/nz 是/vshi 《/w 特级/b 英雄/n 黄继光/nr 》/w 。/w 
