连续/a [三/m 周/qt]/mq 的/ude1 央视/j [三/m 套/q]/mq 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 节目/n 均/d 获得/v 收视/nz 佳绩/n 。/w 不过/c ，/w 细心/a 的/ude1 网友/n 也/d 疑问/n ，/w 这些/rz 有/vyou 创作/v 才华/n 的/ude1 音乐人/nnt 都/d 是/vshi 怎么/ryv 找/v 来/vf 的/ude1 ？/w 另外/c ，/w 这/rzv 其中/rz 的/ude1 [很多/m 人/n]/mq 也/d 都/d 是/vshi 颇/d 有/vyou “/w 背景/n ”/w 的/ude1 ，/w 例如/v 窦唯/nr 的/ude1 [合作/vn 伙伴/n]/nz 、/w 陈凯歌/nr 的/ude1 [电影/n 音乐/n]/nz 编曲/nnt 等/udeng 。/w 对此/d ，/w 节目组/n 向/p 记者/nnt 解释/v 了/ule 都/d 是/vshi 如何/ryv 找到/v 他们/rr 的/ude1 。/w 
马上又/nz ：/w 曾/d 多次/mq 婉拒/v 导演/nnt 组/n 
前晚/nz 节目/n 中/f 出场/vi 的/ude1 马上又/nz ，/w 他/rr 曾/d 为/p 多部/mq 影视剧/n 制作/v 过/uguo 配乐/vn ：/w 陈凯歌/nr 导演/nnt 的/ude1 《/w [赵氏/nz 孤儿/n]/nz 》/w 、/w 《/w 搜索/vn 》/w ，/w 宁浩/nr 执导/v 的/ude1 《/w 疯狂/a 的/ude1 赛车/vn 》/w ，/w 包括/v 此前/t 热/a 播/v 的/ude1 《/w 悬崖/n 》/w 等/udeng 多部/mq 电视剧/n 的/ude1 配乐/vn 皆/d 出自/v 其/rz 手/n 。/w “/w 好/a 歌曲/n ”/w 启动/v 之/uzhi 初/f ，/w 节目组/n 的/ude1 多/a 位/q 导演/nnt 都/d 曾/d 邀请/v 过/uguo 他/rr ，/w 但/c 他/rr 一直/d 没/d 答应/v 。/w 
直到/v 有一天/d ，/w 在/p 他/rr 再次/d 挂/v 上/f 导演/nnt 的/ude1 电话/n 后/f ，/w 他/rr 打开/v 了/ule 自己/rr 多年来/d 的/ude1 作品/n 翻阅/v ，/w 他/rr 发现/v 虽然/c 尽/vi 是/vshi 响当当/z 的/ude1 作品/n ，/w 但/c 没有/v 一首/mq 真正/d 留给/v 自己/rr 的/ude1 作品/n 。/w 于是/cc ，/w 他/rr 改变/v 了/ule 主意/n 。/w 节目/n 中/f 演唱/v 的/ude1 《/w 她/rr 》/w 就是/v 献给/v 妻子/n 的/ude1 。/w 
乌拉多恩/nrf ：/w 曾/d 以为/v 导演/nnt 是/vshi 骗子/n 
乌拉多恩/nrf 一直/d 是/vshi 一个/mq 默默无闻/vl 的/ude1 音乐人/nnt ，/w 虽然/c 创作/vn 了/ule 200多首歌曲/m ，/w 却/d 鲜有/v 作品/n 被/pbei 人/n 接受/v 。/w 前晚/nz ，/w 她/rr 带着/vn 自己/rr 原创/b 的/ude1 《/w 鸟/n 人/n 》/w 亮相/vi 而/cc [一夜/mq 成名/vi]/nz 。/w 
去年/t 11月/t 中旬/t ，/w 乌拉多恩/nrf 在/p 微博/n 上/f 收到/v 了/ule 一条/mq 私信/n ：/w “/w 我/rr 是/vshi 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 节目组/n 导演/nnt ，/w 觉得/v 你/rr 写/v 的/ude1 歌/n 很/d 不错/a 。/w 你/rr 愿意/v 来/vf 参加/v 我们/rr 的/ude1 节目/n 吗/y ？/w ”/w 面对/v 导演/nnt ，/w 乌拉多恩/nrf 不由得/d 起/vf 了/ule 疑心/v ，/w 以为/v 自己/rr 遇到/v 骗子/n 了/ule ：/w “/w 一个/mq 头发/n 染/v 黄/a 、/w 打扮/v 入/v 时/ng 的/ude1 年轻人/n ，/w 这/rzv 分明/a 是/vshi [九/b 〇/m 后/f]/mq 嘛/y ，/w 哪/ry 有/vyou 这样/rzv 的/ude1 导演/nnt ？/w ”/w 经过/p 一番/mq 咨询/vn 后/f ，/w 乌拉多恩/nrf 才/d 定/v 了/ule 心/n 决定/v 参加/v 。/w 进入/v 了/ule 导师/nnt 刘欢/nr 组/n 之后/f ，/w 乌拉多恩/nrf 兴冲冲/z 地/ude2 将/d 这个/rz 喜讯/n 告诉/v 多年来/d 一起/s 学习/v 音乐/n 的/ude1 学/v 弟/n ，/w 没想到/nz 得到/v 回应/vn 的/ude1 不是/c 祝贺/v ，/w 而是/c 一声/mq 哀号/n 。/w 原来/d ，/w 她/rr 的/ude1 这位/r 学/v 弟/n 也/d 收到/v 了/ule 导演/nnt 的/ude1 私信/n ，/w 但/c 同样/d 以为/v 是/vshi 骗子/n 而/cc 错过/v 了/ule 机会/n 。/w 
刘相松/nr ：/w 因/p “/w 吃/v ”/w 与/cc 导演/nnt 结缘/vi 
刘相松/nr 是/vshi [南/b 无/v 乐队/nis]/nt 主唱/nnt 。/w 无论是/c 在/p 舞台/n 表现/v 还是/c 生活/vn 中/f ，/w 他/rr 都/d 是/vshi 一个/mq 颇具/v 喜感/nz 的/ude1 人/n 。/w 前晚/nz 节目/n 中/f ，/w 他/rr 把/pba 自己/rr 平时/t 烹饪/vi 的/ude1 爱好/n 融入/v 到/v 自己/rr 的/ude1 [原创/b 歌曲/n]/nz 《/w 春/tg 来/vf 了/ule 》/w 中/f ，/w 而/cc 他/rr 与/cc “/w 好/a 歌曲/n ”/w 的/ude1 缘分/n 也/d 恰好/d 是/vshi 从/p “/w 吃/v ”/w 开始/v 的/ude1 。/w 
一天/mq ，/w 刘相松/nr 正/d 和/cc 几个/mq 朋友/n 吃/v 着/uzhe 火锅/nf ，/w 肉/n 刚刚/d 下/f 锅/n ，/w 手机/n 就/d 响/v 了/ule 。/w 原来/d 是/vshi 节目组/n 打/v 来/vf 的/ude1 电话/n ，/w 希望/v 他/rr 能够/v 参加/v “/w 好/a 歌曲/n ”/w 。/w 恰好/d 这位/r 联系/v 他/rr 的/ude1 导演/nnt 也/d 是/vshi [性情/n 中/f 人/n]/nz ，/w [兴/v 之/uzhi 所/usuo 至/p]/nz 便/d 与/cc 刘相松/nr 海阔天空/nz 地/ude2 聊/v 了/ule 起来/vf ，/w 等/udeng 他们/rr 聊/v 完/vn ，/w [三/m 个/q]/mq 小时/n 过去/vf 了/ule ，/w 一锅/mq 肉/n 早已/d 吃完/v ，/w 连/ulian 火锅店/nis 也/d 快/a 打烊/vi 了/ule 。/w 事后/f ，/w 刘相松/nr 笑言/nz ：/w “/w 用/p 一顿/mq 火锅/nf 换/v 来/vf 了/ule ‘/w 好/a 歌曲/n ’/w ，/w 值/n 了/ule ！/w ”/w 
相关/vn 链接/gi 
杨坤/nr 上/f 《/w 我/rr 爱好/n 声音/n 》/w 寻找/v “/w 好/a 歌曲/n ”/w 
随着/p 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 节目/n 的/ude1 热/a 播/v ，/w “/w 好/a 声音/n ”/w 制作/v 方灿星/nr 团队/n 再度/d 推出/v 新/a 节目/n 。/w 目前，一/t 档/ng 名为/v 《/w 我/rr 爱好/n 声音/n 》/w 的/ude1 [音乐/n 评论/n]/nz 类/q 节目/n 正在/d 上海/ns 开/v 录/ng ，/w 计划/n 在/p 1月26日/t 起/vf 晚/tg 10：00/m 登录/v [浙江/ns 卫视/n]/nz 。/w 首期/n 节目/n 中/f ，/w 第一季/mq 的/ude1 四大/n 导师/nnt 刘欢/nr 、/w 那英/nr 、/w 庾澄庆/nr 、/w 杨坤/nr [四/m 人/n]/mq 再度/d 聚首/vi 担任/v “/w 特邀/v 老师/nnt ”/w ，/w 而/cc 权振东/nz 、/w 丁少华/nr 、/w 刘悦/nr 、/w 汪妤凌/nr 、/w 邓鼓/nr 、/w 曹寅/nr [六/m 位/q]/mq 学员/nnt 也/d 将/d 重返/v 舞台/n ，/w 分别/d 演唱/v 杨坤/nr 的/ude1 代表作/n 。/w 
尽管/c 杨坤/nr 此番/nz 前来/vi 《/w 我/rr 爱好/n 声音/n 》/w 是/vshi 担任/v “/w 特邀/v 老师/nnt ”/w ，/w 但/c 他/rr 也/d 表示/v 目前/t 的/ude1 重心/n 仍/d 是/vshi 在/p 寻找/v “/w 中国/ns 好/a 歌曲/n ”/w 。/w 同/p 为/p 创作歌手/nnd 的/ude1 他/rr 深刻/a 了解到/v 原创/b 对于/p [华语/nz 乐坛/n]/nz 的/ude1 重要性/n ，/w “/w [很多/m 人/n]/mq 觉得/v 我们/rr 来/vf 支持/v 原创/b 是/vshi 多么/d 歌功颂德/vl 的/ude1 事/n ，/w 其实/d 不是/c ，/w 我们/rr 只是/d 在/p 做/v 应该/v 做/v 的/ude1 事/n 。/w ”/w 被/pbei 问/v 到/v “/w 好/a 声音/n ”/w 和/cc “/w 好/a 歌曲/n ”/w 更/d 爱/v 哪个/ry 时/ng ，/w 杨坤/nr 毫不犹豫/dl 地/ude2 说/v ：/w “/w 我/rr 更/d 爱/v ‘/w 好/a 歌曲/n ’/w ，/w ‘/w 好/a 歌曲/n ’/w 里/f 的/ude1 选手/n 基本上/d 都/d 是/vshi 第一次/mq 上台/vi ，/w 他们/rr 希望/v 自己/rr 的/ude1 作品/n 被/pbei 认可/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 很/d 珍贵/a 的/ude1 。/w ”/w 杨坤/nr 还/d 表示/v ，/w 如果/c 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 办/v 得/ude3 好/a ，/w 就/d 会/v 有/vyou 更多/ad 人/n 开始/v 写/v 歌/n ，/w 为/p 乐坛/n 注入/v 活力/n 。/w 
