人民网/nz 合肥/ns 1月19日/t 电/n （/w 韩震震/nr ）/w 虽然/c 合肥/ns PM2/x ./w 5/m 浓度/n 接连/d 爆/v 表/n ，/w 但/c 未来/t 两天/mq 一股/mq 冷空气/n 即将/d 南下/vn ，/w 污染物/n 扩散/v 条件/n 有利/a ，/w 合肥/ns 将/d 维持/v 18日/t 启动/v 的/ude1 重/a 污染/v 天气/n [蓝色/n 预警/vn]/nz ，/w 不/d 调整/vn 预警/vn 级别/n 。/w 
1月17日/t ，/w 合肥/ns 总体/n [空气/n 质量/n 指数/n]/nz 日/b 均值/n 达到/v 重度/b 污染/vn 。/w 1月18日/t ，/w 合肥/ns 决定/v 启动/vn 重/a 污染/v 天气/n [Ⅳ/m 级/q]/mq （/w 蓝色/n ）/w 预警/vn ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 合肥市/ns 首次/m 启动/v 重/a 污染/v 天气/n [应急/vn 预案/n]/nz 。/w 
1月19日/t ，/w [合肥市/ns 环保局/nis]/nto 从/p 气象局/nis 获悉/v ，/w 未来/t 两天/mq 将/d 有/vyou 一股/mq 冷空气/n 南下/vn ，/w 污染物/n 扩散/v 条件/n 有利/a 。/w 按照/p [合肥市/ns 政府/nis]/nto 《/w 重/a 污染/v 天气/n [应急/vn 预案/n]/nz 》/w 要求/n ，/w 经/p 环保/n 、/w [气象/n 部门/n]/nz 会商/v ，/w 决定/v 维持/vn 重/a 污染/v 天气/n [Ⅳ/m 级/q]/mq （/w 蓝色/n ）/w 预警/vn ，/w 不/d 调整/vn 预警/vn 级别/n 。/w 
目前/t ，/w 合肥/ns 各/rz [相关/vn 部门/n]/nz ，/w 各县/r （/w 市/n ）/w 区/n 、/w 开发区/ns 正在/d 按照/p 《/w 合肥市/ns 重/a 污染/v 天气/n [应急/vn 预案/n]/nz 》/w 要求/n ，/w 启动/v 并/cc 落实/v 加大/v 道路/n 清扫/v 、/w 冲洗/v 保洁/b 频次/nz ，/w 增加/v 施工/vn 工地/n 洒水/vn 降尘/nz 频次/nz ，/w 加强/v 施工/vn 扬尘/n 管理/vn ，/w 督促/v 排污/vn 单位/n [采取/v 措施/n]/nz 、/w 减少/v 污染物/n 排放/vn 等/udeng 应急/vn 响应/v 措施/n ，/w 全力/d 应对/v 重/a 污染/v 天气/n 。/w 
针对/p 当前/t [空气/n 质量/n]/nz 状况/n ，/w 合肥市/ns 重/a 污染/v 天气/n 应急指挥/v 部/q 办公室/nis 发布/v 温馨/a 提示/v ：/w 今天/t 合肥/ns [空气/n 质量/n]/nz 预计/v 将/d 持续/vd 出现/v 重度/b 污染/v 天气/n ，/w 建议/n 儿童/n 、/w 老年人/n 和/cc 患有/v [心脑血管/n 疾病/n]/nz 、/w [呼吸道/n 疾病/n]/nz 等/udeng [易/ad 感/vg 人群/n]/nz 减少/v [户外/s 运动/vn]/nz ；/w 幼儿园/nis 停止/v [户外/s 活动/vn]/nz ，/w 中小学/n 减少/v 体育课/n 等/udeng [户外/s 运动/vn]/nz ；/w 公众/n 尽量/d 乘坐/v [公共/b 交通工具/nz]/nz 出行/vi ，/w 减少/v 机动车/n 上/f 路/n 行驶/vi 。/w 
