1月17日/t ，/w 省纪委/n 公布/v ，/w [国土/n 资源厅/nis]/nis 原/b 厅长/nnt 陈良纲/nr 及/cc 原/b 巡视员/nnt 杨先静/nr 因/p 收受/v 他人/rr 贿赂/v 的/ude1 问题/n 被/pbei [立案/vi 调查/vn]/nz ，/w 现已/v 移送/vn 司法机关/nz [依法/d 处理/vn]/nz 。/w 18日/t ，/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 杨先静/nr 的/ude1 案情/n 涉及/v 为/p 他人/rr 在/p 矿业权/n 配置/vn 、/w 变更/v 、/w [土地/n 复垦/vn]/nz 、/w 指标/n 交易/vn 等/udeng 方面/n 提供/v 帮助/vn 。/w 其中/rz ，/w 芜湖市/ns 繁昌县/ns 一/m [矿业/nis 公司/nis]/nt 为/p 顺利/ad 办理/v 一座/mq 砂石/n 矿/n 的/ude1 [采矿/vn 许可证/n]/nz ，/w 委托/v 中间人/n 向/p 杨先静/nr 送/v 了/ule [4/m 万元/q]/mq 现金/n 及/cc [四/m 部/q]/mq iphone/x 手机/n (/w 价值/n [1/m ./w 2/m 万元/q]/mq 人民币/n )/w ，/w 最终/d 如愿以偿/vl 。/w 
据/p 了解/v ，/w 2012年11月份/t ，/w 繁昌县/ns 一家/n [矿业/nis 公司/nis]/nt [法人/nnt 代表/nnt]/nnt 的/ude1 杨/ng 某/rz 联系/v 了/ule 老乡/n 许某某/nr ，/w 称/v 他/rr 的/ude1 公司/nis 取得/v 了/ule 繁昌县/ns 一座/mq 山/n 的/ude1 水泥/n 用/p 砂石/n 矿/n 的/ude1 开采权/nz ，/w 但/c 在/p 申请/v 办理/vn [采矿/vn 许可证/n]/nz 时/ng ，/w 因/p 材料/n 不/d 全/a ，/w 该/rz 矿权/nz 在/p [国土/n 资源部/nis]/nto 配/v 号/q 不/d 成功/a ，/w 无法/v 办理/vn [采矿/vn 许可证/n]/nz 。/w 为此/bl ，/w 杨/ng 某/rz 提出/v 让/v 许/v 某某/r 帮忙/vi 操作/vn ，/w 尽快/d 完成/v 配/v 号/q 并/cc 办理/v [采矿/vn 许可证/n]/nz 。/w 
接受/v 请托/nz 后/f ，/w 许某某/nr 找到/v 了/ule 杨先静/nr ，/w 提出/v 希望/vn 杨/ng 疏通/v 关系/n ，/w 协调/v 省/n 国土/n 厅/n 和/cc [国土/n 资源部/nis]/nto 的/ude1 关系/n ，/w 早日/d 完成/v 该/rz 矿权/nz 配/v 号/q ，/w 办理/v [采矿/vn 许可证/n]/nz 。/w 杨先静/nr 在/p 了解/v 该矿/r 的/ude1 相关/vn 情况/n 后/f 予以/vx 答应/v 。/w 在/p 此/rzs 过程/n 中/f ，/w 2012年12月/t 中旬/t ，/w 许某某/nr 在/p 合肥市/ns 一/m 环路/n 地矿/n 大厦/n 杨先静/nr 的/ude1 办公室/nis 内/f ，/w 将/d 装有/v [4/m 万元/q]/mq 人民币/n 现金/n 以及/cc 两部/mq iPhone4S/x 和/cc 两部/mq iPhone5/x 手机/n 的/ude1 纸/n 提/v 袋/ng 交给/v 杨先静/nr ，/w 他/rr 予以/vx 收下/v 。/w 
后/f 经过/p 杨先静/nr 的/ude1 疏通/vn 、/w 协调/v ，/w 繁昌县/ns 的/ude1 这家/r [矿业/nis 公司/nis]/nt 取得/v 了/ule 砂石/n 矿/n 在/p [国土/n 资源部/nis]/nto 配/v 号/q 成功/a ，/w 并/cc 于/p 2012年12月20日/t 取得/v 了/ule 该矿/r 的/ude1 [采矿/vn 许可证/n]/nz 。/w 
目前/t ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 许/v 某某/r 已/d 因/p 涉嫌/v 行贿罪/nz 被/pbei [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w （/w 记者/nnt 李进/nr ）/w 
