近日/t 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz 绵阳市/ns 涪城区/ns 所/usuo 辖/v [绵阳市/ns 人民/n 医院/nis]/nth 涉及/v [过度/d 医疗/n]/nz 问题/n 引发/v 关注/vn ，/w 当地/s 市区/s 两级/mq [党委/nis 政府/nis]/nz 高度/d 重视/v 媒体/n 监督/vn ，/w 并/cc 针对/p 该院/r 医生/nnt 兰越峰/nr 向/p 媒体/n 反映/v 的/ude1 相关/vn 问题/n ，/w 由/p 当地/s [纪检/n 监察/vn]/nz 等/udeng 部门/n 及/cc [第三/m 方/q]/mq [医疗/n 机构/n]/nz 专家/nnt 组成/v [26/m 人/n]/mq [联合/vd 调查组/nis]/nt 立即/d 入/v 驻/v 该院/r 展开/v 调查/vn ，/w 最终/d 形成/v 了/ule 1.4万余字/m 的/ude1 [调查/vn 报告/n]/nz 。/w 19日/t ，/w 调查组/nis 通报/v 调查/vn 结果/n ，/w 称/v 兰越峰/nr 反映/v 的/ude1 “/w [过度/d 医疗/n]/nz ”/w 不/d 实/ad 。/w 
唐仕林/nr 介绍/v 说/v ，/w 对照/v 《/w [临床/vn 技术/n 操作/vn 规范/v]/nz 。/w [心血管/n 病/n 分册/n]/nz 》/w [人工/b 心脏/n 起搏器/nz 安置/vn 术/ng]/nz 适应证/nz ，/w 调查组/nis 提取/v 了/ule 2009年/t 、/w 2011年/t 至/p 2013/m 年度/n [29/m 份/q]/mq 病历/n 。/w 比/p 对/p 核查/vn 显示/v ，/w [心脏/n 临时/b 起/vf 搏/vg]/nz 技术/n 仅/d 对/p 存在/v 心动过缓/nhd 、/w 心律失常/gb 的/ude1 住院/vn 患者/n 作为/p [外科/nit 手术/n]/nz 保驾/vi 手段/n 和/cc 重症/n 病员/n 抢救/v 时/ng 使用/v ，/w [全部/m 29/m 例/n]/mq 患者/n 均/d 符合/v [心脏/n 临时/b 起/vf 搏/vg]/nz 器/ng 安置/v 术/ng 适应证/nz ，/w 未/d 发现/v 有/vyou 过度/d 使用/v [心脏/n 临时/b 起/vf 搏/vg]/nz 技术/n 的/ude1 现象/n 。/w 
调查组/nis 称/v ，/w 经/p 查证/v 相关/vn 资料/n ，/w [绵阳市/ns 人民/n 医院/nis]/nth 2004年/t 医院/nis 给/p 业务/n 科室/n 下达/v 了/ule [经济/n 指标/n]/nz ，/w 同时/c 方案/n 中/f 还包括/nz 住院/vn 病人/n 床位/n 编制/v 床/n 日/b 指标/n 及/cc 药/n 比/p 指标/n 、/w 门诊/nis 工作/vn 指标/n 等/udeng 任务/n 指标/n ，/w 但/c 该/rz 方案/n 中/f 未/d 把/pba 开/v 单/b 提成/vi 作为/p [绩效/n 考核/vn]/nz 的/ude1 指标/n 。/w 该/rz 方案/n 条款/n (/w 含/v [经济/n 指标/n]/nz 考核/v 内容/n )/w 未/d 违反/v 当年/t 卫生/an [主管/vn 部门/n]/nz 的/ude1 [有关/vn 规定/n]/nz 。/w 2004年11月/t ，/w 卫生部/nto 印发/v 《/w 关于/p 加强/v [医疗/n 机构/n]/nz [财务/n 部门/n]/nz [管理/vn 职能/n]/nz 、/w 规范/v 经济核算/nz 与/cc 分配/v 管理/vn 的/ude1 规定/n 》/w 的/ude1 通知/n (/w 卫/ng 规财/nz 发/v [/w 2004/m ]/w [410/m 号/q]/mq )/w 后/f ，/w [绵阳市/ns 人民/n 医院/nis]/nth 对/p 考核/v 方式/n 进行/vn 了/ule 调整/vn ，/w 从/p 2005年/t 起/vf 未/d 向/p 业务/n 科室/n 下达/v [经济/n 指标/n]/nz 。/w 
“/w 因为/c 门诊/nis 人次/qv 、/w 住院/vn 病人/n 、/w 手术台/n 次/qv 和/cc 医院/nis 规模/n [四/m 方面/n]/mq 增加/v 的/ude1 原因/n ，/w [绵阳市/ns 人民/n 医院/nis]/nth 医疗/n 收入/n [平均/a 增长/v 速度/n]/nz 17.53%/m ，/w 门诊/nis 人均/a 费用/n [平均/a 增长/v 速度/n]/nz 8.02%/m ，/w 出院/vi 者/k 平均/a 人均/a 费用/n [平均/a 增长/v 速度/n]/nz 8.16%/m ，/w 医院/nis 的/ude1 增长/vn 在/p 合理/a 范围内/nz 。/w ”/w 唐仕林/nr 表示/v 。/w 
针对/p 医院/nis 对/p 兰越峰/nr 职务/n 及/cc 岗位/n 进行/vn 调整/vn 和/cc 处理/vn 的/ude1 决定/vn 是否/v 为/p 不/d 公正/a [处分/n 行为/n]/nz ，/w [联合/vd 调查组/nis]/nt 对/p 相关/vn 资料/n 进行/vn 查证/v 和/cc 分析/vn ，/w 称/v 2010年6月初/t ，/w 该院/r 按照/p [省级/b 重点/n]/nz 专科/n 妇产科/nit 评审/v 要求/n ，/w 成立/vi 妇产科/nit [中心/nis 实验室/nis]/nt ，/w 将/d 超声科/nit 分为/v 门诊/nis B/x 超/v 室/n 和/cc 妇产科/nit 中心/nis B/x 超/v 室/n ，/w 兰越峰/nr 任/v 门诊/nis B/x 超/v 室主任/nnt 。/w 同年/d 8月/t ，/w [涪城区/ns 卫生局/nis]/nt 认为/v 超声科/nit 分科/v 条件/n 还/d 不/d 成熟/a ，/w 责成/v 医院/nis 将/d 分开/vi 了/ule 的/ude1 超声科/nit 合并/v ，/w 同时/c 建议/n 采纳/v 兰越峰/nr 本人/rr 和/cc 部分/n 员工/n 提出/v 的/ude1 [公推/v 直选/v]/nz 科主任/nnt 的/ude1 建议/n 。/w 在/p [62/m 名/q]/mq 科室/n 人员/n 对/p 超声/n 科主任/nnt [一/d 职/ng]/mq 进行/vn 的/ude1 [公推/v 直选/v]/nz 中/f ，/w 兰越峰/nr 仅/d 获/v [4/m 票/n]/mq 被/pbei 淘汰/v 。/w 随后/d 医院/nis 聘任/v 兰越峰/nr 为/p 医技/n 办/v 主任/nnt ，/w 但/c 其/rz 未/d 履/vg 职/ng 。/w 2012年2月7日/t ，/w 医院/nis 聘任/v 兰越峰/nr 为/p 超声/n 科主任/nnt ，/w 但/c 兰越峰/nr 却/d 提出/v 条件/n ：/w 取消/v [公推/v 直选/v]/nz 主任/nnt 朱某某/nr 的/ude1 中层/f 职务/n ，/w 朱某某/nr 不能/v 调走/nz ，/w 必须/d 留/v 在/p 超声科/nit 担任/v 普通/a 医生/nnt 。/w 在/p 医院/nis 没有/v 同意/vn 她/rr 的/ude1 这/rzv 一/m 诉求/v 后/f ，/w 兰越峰/nr 没有/v 就任/v 履/vg 职/ng 。/w 在/p 此/rzs 情况下/nz ，/w 2012年2月25日/t ，/w 医院/nis 院务/n 会/v 再次/d 研究/vn 后/f 宣布/v 取消/vn 兰越峰/nr 超声/n 科主任/nnt 的/ude1 聘任/vn 决定/v ，/w 留/v 在/p 超声科/nit 做/v 医生/nnt 。/w 
唐仕林/nr 说/v ，/w 2012年2/t 月底/t ，/w 多/a 名/q 患者/n 投诉/v 兰越峰/nr 在/p 超声科/nit 拒/vg 诊/vg 。/w 医院/nis 在/p 查实/v 这/rzv 一/m 行为/n 后/f ，/w 根据/p 《/w 医院/nis [员工/n 手册/n]/nz 》/w [有关/vn 规定/n]/nz ，/w 对/p 其/rz 作出/v 停止/v 超声科/nit 医生/nnt 工作/vn 、/w 待岗/vn 学习/v 的/ude1 决定/vn ，/w 并/cc 为/p 其/rz 在/p 医务处/n 提供/v 了/ule 待岗/vn 学习/v 场所/n 和/cc 条件/n ，/w 安排/v 了/ule 学习/v 内容/n 。/w 但是/c ，/w 兰越峰/nr 不予/v 配合/vn 。/w 期间/f ，/w 医院/nis 多次/mq 与/cc 其/rz 交流/vn ，/w 发出/v [8/m 次/qv]/mq 告知/v 书/n ，/w 劝/v 其/rz 服从/v 安排/vn ，/w 但/c 兰越峰/nr 仍/d 不/d 参与/v 待岗/vn 学习/v ，/w 经常/d 到/v 各级/r 上访/v ，/w 多次/mq 在/p 互联网/n 上/f 写/v 微博/n 攻击/vn 谩骂/v 医院/nis 、/w 院/n 领导/n ，/w 并/cc 时常/d 坐/v 在/p 门诊/nis 走廊/n 座椅/n 上/f ，/w 成为/v “/w 走廊/n 医生/nnt ”/w 。/w 
唐仕林/nr 说/v ，/w 按照/p 独立/a 、/w 客观/a 、/w 公正/a 的/ude1 调查/vn 原则/n ，/w 调查组/nis 发现/v ，/w [绵阳市/ns 人民/n 医院/nis]/nth 确实/ad 存在/v “/w [医/ng 患/v 沟通/v]/nz 有缺陷/nz ，/w 个别/a 病历/n 记录/v 不/d 全面/ad ，/w [服务/vn 态度/n]/nz 的/ude1 投诉/vn 比例/n 较高/ad ”/w 等/udeng [医疗/n 服务/vn]/nz 质量/n 不够/a 高/a ，/w 内部/f 管理/vn 不够/a 科学/n 规范/v 等/udeng 问题/n ，/w 调查组/nis 已/d 要求/n 医院/nis 立即/d 整改/vn 。/w “/w 同时/c ，/w 兰越峰/nr 的/ude1 [合法/a 权益/n]/nz 也/d 必须/d 得到/v 依法/d 保护/vn ，/w 她/rr 做/v 的/ude1 不/d 对/p 之/uzhi 处/n 也/d 应/v 受到/v 相关/vn [法律/n 法规/n]/nz 及/cc 规章制度/n 的/ude1 约束/vn 。/w ”/w 
“/w 从/p 1月10日/t 起/vf ，/w 全区/n [卫生/an 系统/n]/nz 开展/v 行风/n 建设/vn 活动/vn ，/w 加强/v 自查自纠/l ，/w [严格/ad 执行/v]/nz 规定/n ，/w 进一步/d 加大/v 建章立制/vl ，/w [督促/v 检查/vn]/nz [医德/n 医风/n]/nz 建设/vn ，/w 预防/v 发生/vn [过度/d 医疗/n]/nz ，/w 确保/v ‘/w 九/m 不准/v ’/w 规定/n 落到实处/n 。/w 如/v 发现/vn 违法/vn 违纪/vn 问题/n ，/w 将/d 依法/d 依/v 纪/ng [严肃/a 处理/vn]/nz ，/w 一/m 查/v 到底/d 、/w 决不/d 姑息/v 。/w ”/w 涪城区/ns 副区长/nnt 李/ng 里/f 向/p 中新网/nz 记者/nnt 表示/v 。/w (/w 记者/nnt 杨超/nr )/w 
