由于/p 春运/n 的/ude1 启动/vn 与/cc 各/rz 高校/n 放假/vi 时间/n 重叠/vi ，/w 受/v 学生/nnt 客流/n 集中/v 等/udeng 因素/n 推动/v ，/w 铁路/n 在/p 春运/n 开始/v 后/f 即/v 迎来/v 客流/n 高峰/n 。/w 记者/nnt 1月18日/t 从/p [上海/ns 铁路局/nis]/nto 获悉/v ，/w 截至/v 当天/t ，/w [上海/ns 铁路局/nis]/nto 共/d 发送/v 旅客/n [251/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 36.3%/m ，/w 合肥站/nz 日均/d 发送/v 旅客/n 超过/v [7/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 
1月17日/t ，/w 合肥站/nz 全天/n 发送/v 旅客/n 超过/v [7/m ./w 1/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 1月18日/t ，/w 合肥站/nz 发送/v 旅客/n [7/m ./w 1/m 万/d 人次/qv]/mq 、/w 售票/vn [7/m ./w 6/m 万/d 张/q]/mq 左右/f ，/w 加/v 开/v [旅客/n 列车/n]/nz [24/m ./w 5/m 对/p]/mq 。/w 方向/n 为/p ：/w 北京/ns 方向/n [5/m 趟/qv]/mq ，/w 上海/ns 方向/n [8/m 趟/qv]/mq ，/w 杭甬/nr 方向/n [4/m 趟/qv]/mq ，/w 成都/ns 方向/n [9/m 趟/qv]/mq ，/w 广州/ns 方向/n [2/m 趟/qv]/mq ，/w 汉口/ns 方向/n [1/m 趟/qv]/mq ，/w 其他/rzv 方向/n [20/m 趟/qv]/mq ；/w 车站/n 设/v 代售/vn 点/qt 达/v [75/m 个/q]/mq ，/w [自动/d 售票机/n]/nz [36/m 台/q]/mq ，/w 车站/n 人工/b 窗口/s [40/m 个/q]/mq 。/w 从/p 近/a 两天/mq 售票/vn 情况/n 看/v ，/w 合肥/ns 至/p 北京/ns 方向/n 还有/v 剩余/vn ，/w 至/p 东北/ns 、/w [湖北/ns 湖南/ns]/nz 、/w 西南/ns 方向/n 较为/d 紧张/a 。/w 
针对/p 合肥/ns 至/p 北京/ns 、/w 上海/ns 方向/n 客流/n 较为/d 集中/v 的/ude1 情况/n ，/w 该/rz 站/vi 申请/v 加/v 开/v 了/ule 至/p 北京/ns 的/ude1 G102/x 、/w G118/x 、/w G132/x 次/qv 高铁/nz 列车/n ，/w 加/v 开/v 至/p 上海/ns 方向/n 的/ude1 G7188/x 、/w G7270/x 、/w G7274/x 次/qv 高铁/nz 列车/n ，/w 开行/v 日期/n 均/d 为/p 1月16日/t 至/p 1月29日/t 。/w 
[上海/ns 铁路局/nis]/nto 表示/v ，/w 春运/n 期间/f ，/w 各/rz 车站/n 将/d 加强/v 实名制/nz 验证/v 验票/v 工作/vn ，/w 旅客/n 须/d 妥善/ad 保管/v 好/a 车票/n ，/w 在/p 候车/vn 、/w 乘车/vi 时/ng 务必/d 携带/v 好/a 购票/v 时/ng 使用/v 的/ude1 [有效/a 身份/n 证件/n]/nz ，/w 做到/v 票/n 、/w 证/n 、/w 人/n 信息/n 一致性/n ，/w 以免/c 耽误/v 行程/n 。/w 由于/p 网络/n 购票/v 、/w [电话/n 订票/vn]/nz 已经/d 成为/v 主要/b 购票/v 方式/n ，/w 目前/t 已/d 购/v 车票/n 未/d 及时/ad 取/v 票/n 现象/n 较为/d 突出/a ，/w [铁路/n 部门/n]/nz 提醒/v 应/v 尽早/d 、/w 就近/d 到/v 火车票/n 代售/vn 点/qt 和/cc 车站/n 人工/b 窗口/s 及/cc [自动/d 售票机/n]/nz 换取/v 网络/n 购票/v ，/w 以免/c 出行/vi 当日/t 换票/nz 客流/n 集中/v 而/cc 耽误/v 出行/vn 。/w （/w 记者/nnt 胡旭/nr 通讯员/nnt 陆应果/nr ）/w 
