资料/n 图/n ：/w 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 
原/b 标题/n ：/w 一味/d 姑息/v ，/w 害人/vi 终/d 害己/v 
最近/t ，/w 英国/ns 《/w [金融/n 时报/n]/nz 》/w [专栏/n 作家/nnt]/nnt 吉迪恩·拉赫曼/nrf 发表/v 了/ule 一篇/mq 《/w 深刻/a 反思/v 一战/n 教训/n 》/w 的/ude1 文章/n 。/w 文章/n 指出/v ，/w 今天/t 的/ude1 东亚/ns 和/cc 一/m 战前/t 的/ude1 欧洲/ns 很/d 像/v ，/w 今天/t 的/ude1 中国/ns 与/cc 当时/t 崛起/v 中/f 的/ude1 德国/nsf 很/d 像/v 。/w 文章/n 呼吁/v 当代/t 政治家/nnt 更多/ad 地/ude2 反思/v [萨拉热窝/nsf 事件/n]/nz ，/w 少/a 花/n 些/q 时间/n 担心/v “/w 慕尼黑/nsf 危机/n ”/w 。/w 
拉赫曼/nrf 的/ude1 观点/n 代表/nnt 了/ule 西方/ns 舆论/n 的/ude1 一种/mq 危险/an 倾向/n 。/w “/w [萨拉热窝/nsf 事件/n]/nz ”/w 和/cc “/w 慕尼黑/nsf 危机/n ”/w 分别/d 是/vshi 指/v 一战/n 和/cc 二战/n 爆发/v 前/f 的/ude1 两场/mq 外交/n 危机/n 。/w 前者/rzv 指/v 的/ude1 是/vshi 一个/mq 貌似/v 偶然/a 的/ude1 事件/n 引发/v 连锁反应/n ，/w 导致/v 整个/b 欧洲/ns 都/d 滑向/v 战争/n 。/w 后者/rzv 则/d 是/vshi 二战/n 前/f [绥靖/v 政策/n]/nz 的/ude1 顶峰/n 产物/n 。/w 
以/p 拉赫曼/nrf 为/p 代表/nnt 的/ude1 [一部分/m 人/n]/mq 有/vyou 种/q 奇怪/v 的/ude1 逻辑/n ，/w 他们/rr 认为/v “/w 如同/v 1914年前/t 不断/d 崛起/v 的/ude1 德国/nsf 与/cc 周边/n 邻国/n 发生/v 对抗/vn 一样/uyy ，/w 如今/t 正在/d 崛起/v 的/ude1 中国/ns 也/d 与/cc 多个/mq 邻国/n —/w —/w 特别/d 是/vshi 日本/ns —/w —/w 发生/v 了/ule 争端/n ”/w 。/w 按照/p 这种/r 逻辑/n ，/w 中国/ns 成/v 了/ule 挑/v 事儿/n 的/ude1 一方/mq ，/w 日本/ns 则/d 成/v 了/ule 委屈/a 的/ude1 一方/mq 。/w 
这/rzv 究竟/d 是/vshi [揣着/v 明白/v 装糊涂/vi]/nz ，/w 还是/c 赤裸裸/z 的/ude1 偏袒/vn ？/w 
学界/n [普遍/ad 认为/v]/nz ，/w 二战/n 前/f ，/w 英法/n 等/udeng 国/n 对/p [纳粹/n 德国/nsf]/nz 的/ude1 一味/d 姑息/v ，/w 部分/n 原因/n 在于/v 他们/rr 自身/rr 国力/n 的/ude1 颓势/n ，/w 还有/v 很/d 重要/a 的/ude1 一个/mq 原因/n 是/vshi 他们/rr 希望/v “/w 把/pba 祸水/n 引向/v 东方/s ”/w ，/w 希望/v 希特勒/nrf 成为/v 攻击/vn 苏联/ns 的/ude1 [一/d 杆/ng]/mq 枪/n 。/w 在/p 张伯伦/nrf 被/pbei 欧洲/ns 舆论/n 赞/vg 为/p “/w 英雄/n ”/w 之/uzhi 时/ng ，/w 他/rr 或许/d 做梦/vi 也/d 没有/v 想到/v ，/w 大不列颠/nsf 的/ude1 国土/n 有一天/d 会/v 被/pbei 纳粹/n 炸得/nz 面目全非/al 。/w 
[多少年/nz 来/vf]/nz ，/w 世界/n 一直/d 在/p 反思/vn 和/cc 批判/vn 当年/t 的/ude1 [绥靖/v 政策/n]/nz 。/w 然而/c ，/w 有时候/d ，/w 现实/n 与/cc 历史/n 会/v 出现/vn 惊人/a 的/ude1 相似/a 之/uzhi 处/n 。/w 如今/t ，/w [日本/ns 军国主义/n]/nz 阴魂/n 在/p 东亚/ns 上空/s 不断/d 闪现/v 。/w 可是/c ，/w 不知/v 有意/d 还是/c 无意/v ，/w [西方/ns 世界/n]/nz 却/d 在/p 滑向/v 一条/mq 危险/an 的/ude1 老路/n —/w —/w 绥靖/v 。/w 
推动/v 修宪/nz 、/w 扩充/v 军备/n 、/w 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 、/w 遍访/v [南/b 太平洋/ns]/nz 、/w 为/p [太平洋/ns 战争/n]/nz 中/f 的/ude1 阵亡/vn 日军/n 招魂/vi …/w …/w 种种/q 劣行/nz 无不/d 散发/v 着/uzhe 刺鼻/a 的/ude1 [日本/ns 军国主义/n]/nz 味道/n 。/w 安倍/nrf 悍然/d 参拜/v 供奉/v 有/vyou [甲级/b 战犯/n]/nz 的/ude1 [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 而/cc [甲级/b 战犯/n]/nz 无异于/v 日本/ns 的/ude1 纳粹/n 。/w 明知/v 参拜/v 行为/n 本身/rz 就/d 具备/v 强烈/a 的/ude1 政治/n 意义/n 和/cc 象征/n 意义/n ，/w 安倍/nrf 依然/d 敢/v 冒天下之大不韪/n 。/w 他/rr 的/ude1 野心/n 还/d 不够/a 昭然若揭/vl ？/w [西方/ns 世界/n]/nz 还/d 无法/v 看到/v 危险/an 所在/n ？/w 
丘吉尔/nr 说/v ，/w 忘记/v 历史/n 的/ude1 人/n 注定/v 要/v 重蹈覆辙/vl 。/w 如果/c 要/v 学习/vn 一下/mq 拉赫曼/nrf 的/ude1 类比/vi ，/w 我们/rr 认为/v ，/w 今天/t 的/ude1 安倍/nrf 和/cc 当年/t 的/ude1 希特勒/nrf 有的/rz 一/m 比/p 。/w 如果/c 世界/n 对/p 其/rz 一味/d 姑息/v ，/w 如果/c 某些/rz 国家/n 坚持/v 自己/rr 的/ude1 “/w 小算盘/n ”/w ，/w 那么/c ，/w 历史/n 或许/d 真的/d 会/v 重演/vn ，/w 害人/vi 者/k 终究/d 会/v 害己/v 。/w 
