张子妍/nr 被迫/d 卖淫/vi 案/ng 败诉/vi 
韩/b 剧/n 《/w [花样/n 男子/n]/nz 》/w 女星/nnd 张子妍/nr 09年/t 自杀/vi 身亡/vi ，/w 并/cc 留下/v 遗书/n 指控/v 被迫/d 要/v 向/p 多/a 名/q 男子/n 提供/v 性/ng 服务/vn ，/w 其/rz 事务所/nis 的/ude1 金姓/nz 负责人/nnt 于/p 2010年/t 被/pbei 控/v 恐吓/vn 威迫/nz 等/udeng 罪名/n ，/w 曾/d 被判/v 入狱/vi 一年/mq 及/cc [社会/n 服务/vn 令/v]/nz 。/w 外间/n 虽/c 认为/v 判/vn 得/ude3 太轻/nz ，/w 但/c 案件/n 上诉/v 又/d 上诉/v ，/w 法庭/nis 又/d 曾/d 指/v 有/vyou 新/a 证据/n 再审/vn ，/w 拖/v 足/a 4年/t 多/a ，/w 前天/n [韩国/nsf 首尔/ns 中央/n 地方/n 法院/nis]/nt 再次/d 对/p 该案/r 作出/v 判决/vn ，/w 金姓/nz 负责人/nnt 强迫/v 张子妍/nr 卖淫/vi 的/ude1 控罪/nz ，/w 法官/nnt 指/v 因/p 证据/n 不足/an 还/d 没有/v 能/v 入/v 罪/n 。/w 
不过/c ，/w 金姓/nz 负责人/nnt 曾/d 向/p 张子妍/nr 施/v 以/p 暴力/n 等/udeng 罪名/n 就/d 被判/v 有罪/nz ，/w 金姓/nz 负责人/nnt 要/v 向/p 张子妍/nr 的/ude1 家人/n 赔偿/vn 700万/m 韩圆/nr ，/w 与/cc 其/rz 家人/n 当初/t 要求/n 的/ude1 1亿6/m ,/w 000万/m 韩圆/nr 相差/v 甚远/nz 。/w 
