[中央/n 纪委/nnt]/nt 、/w 监察部/nis 网站/n 近日/t 发布/v ，/w [中央/n 纪委/nnt]/nt 常委/nnt 、/w 监察部/nis 副部长/nnt 黄晓薇/nr 已/d 担任/v 中央/n [司法/n 体制/n 改革/vn]/nz 领导小组/nis 成员/nnt 。/w 这/rzv 是/vshi 官方/n 首次/m 正式/ad 披露/v ，/w [中央/n 纪委/nnt]/nt 、/w 监察部/nis 已/d 参与/v 中央/n [司法/n 体制/n 改革/vn]/nz 工作/vn 。/w 
黄晓薇/nr 曾/d 负责/v [中纪委/nt 第七/m 监察室/n]/nt 
2013年12月17日/t 中央/n 批准/v 了/ule 此/rzs 任命/v ，/w 本月/r 14日/t ，/w [中央/n 纪委/nnt]/nt 、/w 监察部/nis 网站/n 正式/ad 对外/vn 发布/v 。/w 
[53/m 岁/qt]/mq 的/ude1 黄晓薇/nr ，/w 2013年4月/t 任/v [中央/n 纪委/nnt]/nt 常委/nnt 、/w 监察部/nis 副部长/nnt 至今/d 。/w 
此前/t ，/w 黄晓薇/nr 1983年8月/t 从/p [东北/ns 工学院/nis 物理系/nit]/nt 物理/n 师资/n 专业/n 毕业/v 后/f 的/ude1 15年/t ，/w 她/rr 也/d 一直/d 在/p [营口市/ns 纪委/nnt]/nt 工作/vn 。/w 
在/p [中央/n 纪委/nnt 监察部/nis]/nt 期间/f ，/w 黄晓薇/nr 曾/d 有/vyou 10年/t 时间/n 都/d 在/p [中央/n 纪委/nnt]/nt 第七/m [纪检/n 监察室/n]/nt ，/w 历任/v 该/rz 室/n 副主任/nnt 和/cc 主任/nnt 。/w 第七/m [纪检/n 监察室/n]/nt 负责/v 安徽/ns 、/w 江苏/ns 、/w 浙江/ns 、/w 上海/ns 、/w 江西/ns 、/w 福建/ns 等/udeng 省份/n [华东/ns 地区/n]/nz 中/f 管/v 干部/nnt 违纪/vn 违规/v 案件/n 。/w 
2012年10月/t ，/w 黄晓薇/nr 升任/v [监察部/nis 副部长/nnt 兼/v 中央/n 纪委/nnt]/nt 第七/m [纪检/n 监察/vn]/nz 室主任/nnt ；/w 同年/d 11月/t ，/w 成为/v [中央/n 纪委/nnt]/nt 常委/nnt 。/w 2013年4月/t ，/w 黄晓薇/nr 任/v [中央/n 纪委/nnt]/nt 常委/nnt 、/w 监察部/nis 副部长/nnt 。/w 
官方/n 首次/m 披露/v 监察部/nis 加入/v 司/ng 改/v 小组/nis 
据/p 官方/n 介绍/v ，/w 党中央/nt 成立/vi [司法/n 体制/n 改革/vn]/nz 领导小组/nis ，/w 是/vshi 从/p 国家/n 层面/n 加强/v 对/p 司法/n 改革/vn 的/ude1 [统一/vn 领导/n]/nz 协调/v ，/w 对/p 相关/vn [重大/a 问题/n]/nz 实行/v 集体/n 研究/vn 、/w 共同/d 决策/vn 。/w 
据悉/v ，/w 该/rz 领导小组/nis 成立/vi 于/p 2003年/t ，/w 由/p [中央/n 政法委/nis]/nt 、/w [全国人大/nto 内务/n 司法/n 委员会/nis]/nt 、/w 政法/n 各/rz 部门/n 、/w [国务院/nt 法制办/nis]/nt 及/cc 中央/n 编制/vn 办/v 的/ude1 负责人/nnt 组成/v 的/ude1 中央/n [司法/n 体制/n 改革/vn]/nz 领导小组/nis ，/w 全面/ad 领导/n [司法/n 体制/n 改革/vn]/nz 工作/vn ，/w 时任/v [中央/n 政治局/nis]/nto 常委/nnt 、/w [中央/n 政法委/nis]/nt 书记/nnt 担任/v 组长/nnt 。/w 
[十八/m 大/a]/mq 后/f ，/w 官方/n 尚未/d 正式/ad 披露/v 该/rz 领导小组/nis 组长/nnt 由/p 谁/ry 出任/v 。/w 此次/rz 是/vshi 官方/n 首次/m 正式/ad 披露/v [中央/n 纪委/nnt]/nt 、/w 监察部/nis 已经/d 参与/v 中央/n [司法/n 体制/n 改革/vn]/nz 工作/vn 。/w 
[中央/n 纪委/nnt]/nt 、/w 监察部/nis 刚刚/d 完成/v 一轮/mq 对/p 过去/vf 参与/v 的/ude1 领导小组/nis 、/w 协调/v 小组/nis 、/w 联席会议/n 等/udeng [议事/vn 协调/v 机构/n]/nz 清理/v 和/cc 清退/v ，/w 由/p 过去/vf 的/ude1 [125/m 个/q]/mq 精简/v 至/p [14/m 个/q]/mq ，/w 只/d 对/p 确/d 需/v 参加/v 的/ude1 予以/vx 保留/v ，/w 避免/v “/w 错位/vi ”/w 和/cc “/w 越位/vi ”/w 。/w 
本月/r 13日/t —/w 15日/t 召开/v 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq [中央/n 纪委/nnt]/nt [三/m 次/qv]/mq 全/a 会上/n 也/d 提出/v ：/w 各项/r 改革/v 举措/n 都/d 要/v 体现/vn 惩治/v 和/cc 预防/v 腐败/an 要求/n ，/w 需/v 将/d 防范/vn 腐败/an 纳入/v 同步/vn 考虑/v 、/w 同步/vd 部署/vn 、/w 同步/vd 实施/v ，/w 堵塞/v 一切/rz 可能/v 出现/vn 的/ude1 腐败/an 漏洞/n ，/w 保障/vn 改革/vn 健康/a 顺利/ad 推进/vi 。/w 
