户部巷/nf 古巷/nz 小吃/n 城内/s ，/w 连志刚/nr 和/cc 他/rr 的/ude1 开心/a 花甲/n 小/a 店/n 。/w 
几天/mq 前/f ，/w 来/vf 汉/tg 旅游/vn 的/ude1 广东/ns 市民/n 郭/nz 先生/n 向/p 晨报/n 热线/n 85777777/m 爆料/v ，/w 户部巷/nf 小吃/n 城内/s ，/w 有/vyou 一位/mq 卖/v 花甲/n 的/ude1 店主/nnd “/w 身世/n 奇特/a ”/w ，/w 他/rr 放弃/v 25万/m 的/ude1 年薪/n ，/w 从/p 贵州/ns 回/v 汉/tg 开店/vi 卖/v 花甲/n ，/w 自/p 认为/v 凭/p 自身/rr 之/uzhi 力/n 过/uguo 开心/a 生活/vn 。/w 
近日/t ，/w 记者/nnt 在/p 户部巷/nf 古巷/nz 的/ude1 [犄角/n 旮旯/n]/nz 里/f ，/w 采访/v 到/v 这位/r 店主/nnd 。/w 
骨子里/n 有/vyou 颗/q 自由/a 的/ude1 心/n 
探访/v 骨子里/n 有/vyou 颗/q 自由/a 的/ude1 心/n 
“/w 看热闹/vi 的/ude1 多/a ，/w 买/v 的/ude1 人/n 很少/ad 。/w ”/w 连志刚/nr 说/v ，/w 小/a 店/n 刚/d 起步/vi ，/w 正在/d 积攒/v 口碑/n 中/f ，/w 创业/vn 卖/v 花甲/n 为/p 的/ude1 就是/v 自由自在/al ，/w 自得其乐/vl 。/w 
“/w 死亡/vi 摊位/n ”/w 杀/v 出/vf 销售/v 奇才/n 
经历/n “/w 死亡/vi 摊位/n ”/w 杀/v 出/vf 销售/v 奇才/n 
2004年/t 毕业/v 于/p [郑州/ns 大学/nis]/ntu [电子/n 科学/n 与/cc 技术/n 专业/n]/nz 的/ude1 连志刚/nr ，/w 后/f 被/pbei 分配/v 到/v 成都/ns 某军/nz 工厂/nis 任职/v ，/w 日复一日/vl 的/ude1 敲敲打打/nz 工作/vn 让/v 他/rr 心/n 生/v 厌倦/vn 。/w 辞职/vi 后/f ，/w 连/ulian 又/d 进入/v 武汉/ns 的/ude1 一家/n 培训公司/nis ，/w 一年/mq 内/f ，/w 便/d 从/p 底层/n 拼/v 到/v 了/ule 公司/nis 骨干/n 地位/n ，/w 月薪/n [1/m ./w 2/m 万元/q]/mq 。/w 
因/p 自己/rr 的/ude1 意见/n 与/cc 老板/nnt 不合/v ，/w 2007/m 年底/f ，/w 在/p 公司/nis 干/v 了/ule 两年/mq 后/f ，/w 连志刚/nr 愤然/d 辞职/vi ，/w 在/p 武汉/ns “/w 逍遥/a ”/w 了/ule 大/a 半年/mq ，/w 花光/nz 全部/m 积蓄/n 。/w 
连志刚/nr 说/v ，/w 2008年七八月份/t ，/w 他/rr 奔波/vi 于/p 各/rz 大/a 招聘会/n ，/w 最穷/nz 时/ng 身上/s [2/m 块钱/q]/mq 不到/v ，/w 最后/f 被/pbei 一家/n [金立/nr 手机/n]/nz 武汉/ns 代理商/nnd “/w 收留/v ”/w ，/w 当/p 起/vf 手机/n 销售员/nnt 。/w 
“/w 工作/vn 第一天/mq ，/w 就/d 被/pbei 分配/v 到/v ‘/w 死亡/vi 摊位/n ’/w 。/w ”/w 连志刚/nr 说/v ，/w 之前/f 有/vyou 两名/mq 员工/n 先后/d 在/p 这里/rzs 做/v 过/uguo ，/w 但/c 一部/mq 手机/n 都/d 没/d 卖出/v 过/uguo 。/w 这个/rz “/w 死亡/vi 摊位/n ”/w 位于/v 整个/b 大卖场/nz 的/ude1 一/m 大理/ns 石柱/ns 后面/f ，/w 面积/n 不足/an [4/m 平米/q]/mq ，/w 很难/d 被/pbei 人/n 注意/v 。/w 
但/c 一连/d 两个月/mq ，/w 连志刚/nr 就/d 卖出/v [100/m 多部/mq]/mq 手机/n 。/w 此事/r “/w 惊动/v ”/w [金立/nr 手机/n]/nz [武汉/ns 公司/nis]/ntc 高层/n ，/w 直接/ad 将/d 他/rr 收编/v 到/v [公司/nis 内部/f]/nz 做/v 培训/vn 员/ng 。/w 
2009年/t ，/w 连志刚/nr 在/p 钟祥/ns 策划/vn 的/ude1 手机/n 活动/vn 引起轰动/v ，/w [400/m 多部/mq]/mq 手机/n 销售一空/vl 。/w 年底/f ，/w 他/rr 升职/vn 为/p 该/rz 代理/v 公司/nis 的/ude1 [市场/n 总监/nnt]/nnt 。/w 
2010年/t ，/w 连志刚/nr 被/pbei 调/v 到/v 金立/nr 贵州省/ns 总代理/n 公司/nis ，/w 任职/v [市场/n 总监/nnt]/nnt ，/w 2年/t 后/f ，/w 被/pbei [联想/vi 手机/n]/nz 高薪/n 挖走/nz ，/w 年薪/n 25万/m 。/w 
尝/v 得/ude3 美食/n 后/f 辞职/vi 卖/v 花甲/n 
转行/v 尝/v 得/ude3 美食/n 后/f 辞职/vi 卖/v 花甲/n 
连志刚/nr 说/v 转行/v 卖/v 花甲/n ，/w 主要/b 不/d 为/p 赚钱/v ，/w 而是/c 想/v 换/v 种/q 新生活/nz ，/w 自由自在/al 地/ude2 与/cc 人/n 分享/v ，/w [简单/a 快乐/a]/nz 。/w 连志刚/nr 说/v ，/w 身/ng 在/p 管理层/n ，/w 钱/n 多/a 压力/n 大/a ，/w 人情/n 关系/n 复杂/a ，/w 久而久之/dl ，/w 他/rr 便/d 渴望/v 一种/mq 自由/a 的/ude1 生活/vn 。/w 
2013年/t ，/w 他/rr 偶然/a 尝/v 到/v 贵州/ns 特色/n 开心/a 花甲/n ，/w 便/d 被/pbei 它/rr 迷住/v 了/ule 。/w 辞职/vi 卖/v 花甲/n 的/ude1 念头/n 就/d 有/vyou 了/ule 。/w 
谈到/v 第一次/mq 开店/vi ，/w 连志刚/nr 说/v ：/w “/w 最好/d 不要/d 和/cc 朋友/n 合伙/vn 开店/vi 。/w ”/w 
2013年/t 下半年/t ，/w 他/rr 和/cc 一/m 好/a 哥们/n 合伙/vn 在/p 江西/ns 开/v 了/ule 家/q 开心/a 花甲/n 店/n ，/w 第一个/mq 月/n 的/ude1 营业额/n 便/d 达/v 4万/m ，/w 但/c 分歧/n 的/ude1 种子/n 也/d 开始/v 悄然/d 萌发/v 。/w 
“/w 他/rr 希望/v 越/d 做/v 越大/d 。/w ”/w 连志刚/nr 说/v ，/w 他/rr 开花/vi 甲/n 店/n ，/w 主要/b 是/vshi 想/v 过/uguo 简单/a 的/ude1 生活/vn ，/w 少/a 赚/v 点/qt 无所谓/vl ，/w 有/vyou 自由/a ，/w 少/a 操心/v ，/w 多/a 开心/a 就/d 行/ng ，/w 商业/n 扩张/vn 并/cc 不是/c 连志刚/nr 想/v 要/v 的/ude1 生活/vn 。/w 
摩擦/vn 在所难免/vl 。/w 为了/p 保全/v [二/m 人/n]/mq 友情/n ，/w 连志刚/nr 决定/v 离开/v ，/w 回/v 汉/tg 重新/d 开店/vi 。/w 
最大/gm 的/ude1 成就感/n 是/vshi 顾客/n 肯定/v 
如今/t 最大/gm 的/ude1 成就感/n 是/vshi 顾客/n 肯定/v 
连志刚/nr 传奇/n 经历/n 
辞职/vi 在/p 武汉/ns “/w 逍遥/a ”/w 大/a 半年/mq 
2004年/t 
2005年/t 
毕业/v 后/f 被/pbei 分配/v 到/v 成都/ns 某军/nz 工厂/nis 
2007年/t 
进入/v 武汉/ns 一家/n 培训公司/nis ，/w 一年/mq 内/f ，/w 拼/v 到/v 骨干/n 地位/n ，/w 月薪/n [1/m ./w 2/m 万元/q]/mq 
2008年/t 
当/p 起/vf 手机/n 销售员/nnt ，/w 就/d 被/pbei 分配/v 到/v “/w 死亡/vi 摊位/n ”/w 
2009/m 年底/f 
他/rr 升职/vn 为/p [金立/nr 手机/n]/nz [武汉/ns 公司/nis]/ntc 的/ude1 [市场/n 总监/nnt]/nnt 
2010年/t 
2012年/t 
被/pbei 调/v 到/v 金立/nr 贵州省/ns 总代理/n 公司/nis ，/w 任职/v [市场/n 总监/nnt]/nnt 
2013年/t 
被/pbei 联想/vi 挖走/nz ，/w 年薪/n 25万/m 
在/p 江西/ns 合伙/vn 开/v 了/ule 家/q 花甲/n 店/n ，/w 因/p 分歧/n 撤/v 伙/q 
2013/m 年底/f 
来到/v 武汉/ns 从/p 新/a 开/v 了/ule 家/q 开心/a 花甲/n 店/n 
专家/nnt ：/w 是/vshi 金子/n 总会/nis 发光/vi 
[武汉/ns 大学/nis 行政/n 与/cc 管理/vn 学院/nis]/nt 尚重生/nz 教授/nnt 表示/v ，/w 是/vshi 金子/n 总会/nis 发光/vi ，/w 连志刚/nr 的/ude1 才能/n 最终/d 会/v 得到/v 市场/n 和/cc 社会/n 认可/vn ，/w 总会/nis 有/vyou 伯乐/n 相中/v 他/rr ，/w 给/p 他/rr 提供/v 更好/d 的/ude1 平台/n 。/w 
虽/c 经/p 奋斗/vi ，/w 他/rr 获得/v 了/ule 令人羡慕/al 的/ude1 职位/n 和/cc 薪金/n ，/w 但/c 高/a 处/n 不/d 胜/v 寒/ag 。/w 薪金/n 高/a ，/w 职位/n 体面/a ，/w 压力/n 却/d 是/vshi 常人/n [难以/d 承受/v]/nz 的/ude1 ，/w 一般/ad 人/n 若是/c 呆/v 个/q [一/d 两天/mq]/mq 可能/v 就/d 会/v 崩溃/vn 。/w 他/rr 辞职/vi 选择/v 简单/a 生活/vn ，/w 也许/d 是/vshi 在/p 逃避/v 压力/n ，/w 但/c 无所谓/vl 正确/a 或/c 错误/n ，/w 每个人/mq 的/ude1 境遇/n 不/d 一样/uyy ，/w 各/rz 有/vyou 各/rz 的/ude1 难言之隐/n ，/w 他/rr 的/ude1 选择/vn 是/vshi 可取/a 的/ude1 。/w 
在/p 友情/n 和/cc 利益/n 面前/f ，/w 他/rr 作出/v 了/ule 一个/mq 成熟/a 商人/nnt 最/d 明智/a 的/ude1 决定/vn ，/w 撤走/v 避免/v 了/ule 因/p 分歧/n 而/cc 导致/v 的/ude1 反目成仇/vl ，/w 值得/v 肯定/vn 。/w 
