春运/n [第三/m 天/qt]/mq ，/w 记者/nnt 探访/v [合肥/ns 火车站/n]/nz 发现/v ，/w 返程/n 回乡/vi 的/ude1 旅客/n 明显/a 增多/v ，/w 学生/nnt 流/v 仍/d 处/n 高峰/n 。/w 从/p 这/rzv 两天/mq 的/ude1 售票/vn 情况/n 来看/u ，/w 东北/ns 、/w 湖北/ns 、/w 湖南/ns 、/w 西南/ns 方向/n 多个/mq 城市/n 的/ude1 节前/f 火车票/n 已/d 售罄/nz 。/w [合肥/ns 火车站/n]/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 提醒/v ，/w 目前/t 退票/vi 数量/n 不/d 多/a ，/w 如果/c 旅客/n “/w 捡漏/nz ”/w 未果/v ，/w 不妨/d 考虑/v 乘汽车/nz 或/c 飞机/n 还乡/vi 。/w 
“/w 为了/p 迎接/v 节前/f 客流/n 高峰/n ，/w 我们/rr 在/p [二/m 楼/n]/mq 售票厅/n 增/v 开/v 了/ule [24/m 个/q]/mq 售票/vn 窗口/s 。/w ”/w [合肥/ns 火车站/n]/nz 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 目前/t 合肥/ns 至/p 沈阳/ns 、/w 哈尔滨/ns 、/w 西安/ns 、/w 武汉/ns 、/w 重庆/ns 、/w 长沙/ns 等/udeng 多个/mq 方向/n 的/ude1 节前/f 火车票/n 已/d 全部/m 售完/v ，/w 省内/s 各个/rz 方向/n 还有/v 剩余/vn 。/w “/w 需要/v 提醒/vn 旅客/n 注意/v 的/ude1 是/vshi ，/w 春运/n 期间/f 退票/vi ，/w 将/d 统一/vn 收取/v 20%/m 的/ude1 手续费/n ，/w 抢/v 票/n 的/ude1 时候/n 要/v 谨慎/a 下手/vi 。/w ”/w 
昨天/t ，/w 记者/nnt 从/p 合肥/ns 各/rz 大/a 汽车站/n 了解到/v ，/w 目前/t 客流量/n 尚未/d 明显/a 增加/v ，/w 下周/t 或/c 将/d 迎来/v 客流/n 高峰/n 。/w 据/p [合肥/ns 汽车站/n]/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 目前/t ，/w 云贵渝/nr 等/udeng 热门/a 方向/n 的/ude1 长途/b 正常/a 客运/n 班车/n 车票/n 早已/d 售罄/nz ，/w 省内/s 短途/b 票源/nz 则/d 比较/d 充足/a 。/w “/w 我们/rr 还/d 会/v 根据/p [实际/n 情况/n]/nz ，/w 对/p 长途/b 方向/n 汽车/n 加/v 开/v 班次/n 。/w 现在/t 所有/b 汽车票/nz 预售/vn 期/qv 都/d 提前/vd 到/v [20/m 天/qt]/mq ，/w 最好/d 提前/vd 购买/v 。/w 此外/c ，/w 除夕/t 、/w 初一/n 这/rzv 两天/mq ，/w 一些/mq 正常/a 班车/n 将/d 会/v 适当/a 减量/v ，/w 旅客/n 要/v 提前/vn 谋划/v 出行/vn 。/w ”/w (/w 陆应果/nr 、/w 刘旸/nr )/w 
