去年/t 12月23日/t 公布/v 意见/n 征求/v 稿/ng ，/w 今年/t 1月8日/t 正式/ad 发布/v ，/w 昨天/t 《/w 合肥市/ns 重/a 污染/v 天气/n [应急/vn 预案/n]/nz 》/w 就/d 派/v 上/f 了/ule 用场/n ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 该/rz 份/q [应急/vn 预案/n]/nz 首次/m 启动/v 。/w [昨天/t 下午/t]/nz 四点半/t ，/w 在/p 合肥市/ns [雾霾/nz 天气/n]/nz 预警/vn 发布/v 会上/n ，/w [合肥市/ns 环保局/nis]/nto 宣教/v 法规/n 处处/d 长夏/nz 云起/nz 介绍/v ：/w 根据/p 监测/v 数据/n ，/w 1月17日/t ，/w 合肥市/ns 总体/n [空气/n 质量/n 指数/n]/nz 日/b 均值/n 达到/v 重度/b 污染/vn 。/w 经/p [市/n 环保局/nis]/nt 和/cc 市/n 气象局/nis 紧急/a 会商/v 并/cc 报/n 市政府/n 同意/v 后/f ，/w 决定/v 启动/vn 重/a 污染/v 天气/n [Ⅳ/m 级/q]/mq (/w 蓝色/n )/w 预警/vn 。/w 
【/w 现场/s 直/d 击/vg 】/w 洒水/vn 成/v 最/d 常见/a 应急/vn 措施/n 
昨日/t 傍晚/t ，/w 记者/nnt 来到/v 蔚蓝/b 商务港/nz [城市/n 广场/n]/nz E/x 座/q [建筑/n 工地/n]/nz 发现/v ，/w 施工/vn 场地/n 的/ude1 路面/n 是/vshi 湿/a 的/ude1 。/w 据/p 该/rz [项目/n 负责人/nnt]/nnt 李宝杰/nr 介绍/v ：/w “/w [应急/vn 预案/n]/nz 启动/v 后/f ，/w 我们/rr 比/p 平时/t 洒/vi 了/ule 更多/ad 的/ude1 水/n 。/w ”/w 他/rr 同时/c 表示/v ，/w 随着/p 雾霾/nz 现象/n 的/ude1 严重/a ，/w 在/p 后期/f 的/ude1 施工/vn 过程/n 中/f ，/w 会/v 加大/v 现场/s 巡查/v 力度/n ，/w 严禁/v 从/p 楼里/nz 倾倒/vi 垃圾/n ，/w 减少/v 扬尘/n 和/cc 白色/n [垃圾/n 污染/vn]/nz 。/w 
在/p 芜湖/ns 路/n 清风阁/nz 附近/f ，/w 记者/nnt 看到/v ，/w [3/m 辆/q]/mq 洒水车/n 也/d 在/p 忙活/vi 。/w 现场/s 负责人/nnt 周俊/nr 介绍/v ：/w “/w 天气/n 比较/d 好/a 的/ude1 情况下/nz ，/w 我们/rr 反复/d 洒水/vn ，/w 一/m 整天/d 大概/d [十几/m 次/qv]/mq ，/w 要是/c [雾霾/nz 天气/n]/nz ，/w 我们/rr 会/v 增加/vn 次数/n 。/w ”/w 此外/c [包河区/ns 城管局/nis]/nt 环卫/n 中心/nis 负责人/nnt 表示/v ，/w 因为/c 现在/t 天气/n 比较/d 冷/a ，/w 洒水/vn 可能会/nz 结冰/vi ，/w 所以/c 会/v 考虑/vn 增加/v 喷雾/vi 的/ude1 频次/nz 。/w 
【/w 权威/n 问答/vn 】/w 预警/vn 咋/ryv 定级/vi ：/w 发布/v 参考/vn 前/f 一天/mq 日/b 均值/n 
问/v ：/w 18日/t [空气/n 质量/n]/nz 显示/v 指数/n 已经/d 超过/v 400/m ，/w 达到/v 了/ule [橙色/n 预警/vn]/nz 、/w 至少/d 也/d 是/vshi [黄色/n 预警/vn]/nz 级别/n ，/w [蓝色/n 预警/vn]/nz 是不是/v 有点/d 低/a ？/w [合肥市/ns 环境/n 监测/vn 中心/nis]/nt 副站长/nnt 李菁/nr ：/w 根据/p 《/w 预案/n 》/w 规定/n ，/w 当/p 全市/n 总体/n [空气/n 质量/n 指数/n]/nz 日/b 均值/n 200/m 
问/v ：/w [应急/vn 预案/n]/nz 究竟/d 何时/ryt 启动/v 的/ude1 ？/w 合肥市/ns 应急/vn 办/v 主任/nnt 汪涛/nr ：/w 18日/t 上午/t 合肥市/ns 重/a 污染/v 天气/n 应急指挥/v 部/q 副指挥/nnt 长/a 就/d 电话/n 告知/v 应急/vn 办/v ：/w 已/d 决定/v 启动/vn [应急/vn 预案/n]/nz 。/w 中午/t 之前/f ，/w 合肥市/ns 应急/vn 办/v 编发/v 短信息/nz ，/w 告知/v 所有/b 县市/n 区/n 及/cc [相关/vn 部门/n]/nz ，/w 并/cc 发布/v 启动/vn 响应/v 的/ude1 举措/n 。/w 
措施/n 看/v 不见/v ：/w [蓝色/n 预警/vn]/nz 无/v [强制/vd 措施/n]/nz 
问/v ：/w 18日/t 是/vshi 办喜事/nz 的/ude1 好日子/n ，/w 但/c 这/rzv [空气/n 污染/vn]/nz 得/ude3 都/d 快/a 透不过气/al 了/ule ，/w 一大/n 早就/d 有人/r 开始/v 放鞭炮/nz 。/w 难道/d 没有/v 管理/vn 的/ude1 手段/n 么/y ？/w [应急/vn 预案/n]/nz 究竟/d 要/v 采取/v 哪些/ry 措施/n ？/w 
[合肥市/ns 环保局/nis]/nto 宣教/v 法规/n 处处/d 长夏/nz 云起/nz ：/w 根据/p 《/w 预案/n 》/w ，/w [蓝色/n 预警/vn]/nz 下/f 并/cc 无/v 强制性/b 措施/n 。/w 18日/t 环保局/nis 组织/n 了/ule [三/m 个/q]/mq 检查组/nis ，/w 对/p [重点/n 企业/n]/nz [进行/vn 检查/vn]/nz ；/w 城管局/nis 对/p 主要/b 干线/n 进行/vn 洒水/vn ，/w 目前/t 芜湖/ns 路/n 、/w [马鞍山/ns 路/n]/nz 等/udeng 已经/d 进行/vn 洒水/vn 作业/vn 了/ule ，/w 增加/v 了/ule 洒水/vn 频次/nz ；/w 城建/n 部门/n 以及/cc 重点/n 局/n 等/udeng [相关/vn 部门/n]/nz 对/p 施工/vn 工地/n [加强/v 管理/vn]/nz ，/w 能/v 停工/vi 的/ude1 就/d 停工/vi ，/w 不能/v 停工/vi 的/ude1 采取/v 相关/vn 的/ude1 措施/n 进行/vn 降尘/nz 。/w 
问/v ：/w 按/p 这个/rz 发展/v 势头/n ，/w 响应/v 级别/n 会/v 提升/vn 么/y ？/w 
[合肥市/ns 环境/n 监测/vn 中心/nis]/nt 副站长/nnt 李菁/nr ：/w 如果/c 未来/t 的/ude1 天气/n 条件/n 仍/d 不利/a 雾霾/nz 扩散/v ，/w 污染物/n 进一步/d 聚集/v 的话/udh ，/w 有/vyou 可能会/nz 启动/v 高/a 一级/b 的/ude1 预案/n 。/w 根据/p 《/w 预案/n 》/w 规定/n ，/w [黄色/n 预警/vn]/nz 的/ude1 响应/vn 需要/v 满足/vn 两个/mq 条件/n ：/w 全市/n 总体/n [空气/n 质量/n 指数/n]/nz 日/b 均值/n 300/m 
