近日/t ，/w 湘潭县/ns 河口镇/ns 居民/n 刘/nz 某/rz 及/cc 家人/n 因/p 交通事故/nz 治疗费/n 问题/n 到/v [湘潭县/ns 公安局/nis 交警/nnd 大队/nis]/nt [四/m 中队/nis]/mq 闹事/vi ，/w 围攻/v 致/v [四/m 名/q]/mq 民警/nnt 及/cc 协警/nz 受伤/vi ，/w 刘/nz 某/rz 丈夫/n 肖/vg 某/rz 等/udeng [四/m 人/n]/mq 因/p 妨碍/v 执法/vn 而/cc 被/pbei 依法/d [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w 还有/v 一人/mq 在逃/vi 。/w 
“/w 要/v 输/v 氨基酸/n 等/udeng 营养液/n 、/w 要/v 生活费/n ，/w 不/d 给/p 就要/d 住在/v 交警队/nis 。/w ”/w [四/m 中队/nis]/mq 民警/nnt 王四春/nr 介绍/v 说/v ，/w 他/rr 是/vshi 当时/t 负责/v 刘/nz 某/rz 那/rzv 起/vf 交通事故/nz 的/ude1 民警/nnt 。/w 16日/t 下午/t ，/w 刘/nz 某/rz 及/cc 家人/n 共/d [6/m 个/q]/mq 大人/n 和/cc [1/m 个/q]/mq 小孩/n 来到/v 该/rz 中队/nis ，/w 找/v 他/rr 要/v 生活费/n ，/w 并/cc 表示/v 需要/vn 继续/v 治疗/vn 。/w 
事情/n 的/ude1 起因/n 是/vshi ，/w 去年/t [12/m 月份/n]/mq 一起/s 交通事故/nz 中/f ，/w 伤者/n 刘/nz 某/rz 在/p 横过/nz 马路/n 时/ng 遭/v 小车/n 撞伤/v ，/w 交警/nnd 认定/v 结果/n 刘/nz 某/rz 占/v 次要/b 责任/n 。/w 当时/t [法医/nnt 鉴定/vn]/nz 刘/nz 某/rz 治疗/v 费用/n 需要/v [一/d 万/d 三千/m 多元/b]/mq ，/w 肇事/vn 司机/nnt 杨某/nr 交给/v 医院/nis [4700/m 元/q]/mq ，/w 另外/c 交警/nnd 还/d 担保/vn 了/ule [1/m 万元/q]/mq 。/w 其间/f ，/w 事故/n 双方/n 就/d 赔偿/vn 多次/mq 商议/v ，/w 一直/d 没/d 达成/v 一致/a 。/w 1月16日/t 下午/t 2时/t ，/w 伤者/n 刘/nz 某/rz 及其/cc 丈夫/n 肖/vg 某/rz 和/cc 弟/n 、/w 妹/n 及/cc 子女/n 以/p “/w 担保费/n 已/d 用/p 完/vi ，/w 仍/d 需要/v 继续/v 治疗/vn ，/w 也/d 要/v 生活费/n ”/w 为/p 由/p 到/v 交警/nnd [四/m 中队/nis]/mq 找/v 民警/nnt 。/w 王四春/nr 告知/v 其/rz 需要/v 医院/nis 出具/v 证明/vn 方可/d 决定/v 是否/v 继续/v 担保/vn ，/w 并且/c 明确/a 表示/v ，/w 也/d 不/d 应该/v 找/v 交警队/nis 索要/v 生活费/n 。/w 但是/c ，/w 刘/nz 某/rz 等/udeng 人/n 将/d 王四春/nr 堵/v 在/p 办公室/nis 墙角/n 并/cc 进行/vn 攻击/vn 谩骂/v 。/w 
王四春/nr 说/v ，/w 当天/t 下午/t 他/rr 出勤/vi 回到/v 办公室/nis ，/w 准备/v 将/d 一些/mq 物件/n 放到/v 抽屉/n 内/f ，/w 但/c 此举/rzv 遭到/v 刘/nz 某/rz 等/udeng 人/n 的/ude1 阻碍/vn ，/w 并且/c 将/d 他/rr 围堵/vn 在/p 一个/mq 角落/n 。/w 见状/vi ，/w 办公/vn 室内/s 其他/rzv 民警/nnt 过去/vf 劝解/v ，/w 结果/n ，/w 民警/nnt 李建平/nr 和/cc 一名/mq 协警/nz 受到/v 攻击/vn 受伤/vi ，/w [四/m 中队/nis]/mq [另一/m 位/q]/mq 民警/nnt 的/ude1 [执法/vn 记录仪/n]/nz 也/d 被/pbei 刘/nz 某/rz 的/ude1 家人/n 多次/mq 扯下/nz 摔到/nz 地上/s ，/w 警/ng 帽/ng 也/d 被/pbei 摔到/nz 地上/s 。/w 
在/p 此/rzs 情况下/nz ，/w [四/m 中队/nis]/mq 只好/d 报警/vn 。/w 很快/d ，/w 就/d 在/p 附近/f 的/ude1 [湘潭县/ns 河口/ns 派出所/nis]/nt 副所长/nnt 肖洋/nr 率/v 队/n 出警/v ，/w 肖洋/nr 前去/v 拉扯/vn ，/w 被/pbei 刘/nz 某/rz 女儿/n 肖/vg 某/rz 用/p 手指/n 将/d 其/rz 面部/n 抓伤/nz 。/w 整个/b 依法/d 处置/v 过程/n 中/f ，/w 有/vyou [四/m 名/q]/mq 民警/nnt 及/cc 协警/nz 受/v 轻微伤/nz 。/w 受伤/vi 相对/d 明显/a 的/ude1 是/vshi 肖洋/nr ，/w 目前/t 其/rz 脸上/s 还有/v [五/m 六/m 处/n]/mq 被/pbei 抓伤/nz 留下/v 的/ude1 痕迹/n 。/w 
17日/t 下午/t ，/w [潇湘/nz 晨报/n]/nz 记者/nnt 来到/v 事发/vn 的/ude1 [四/m 中队/nis]/mq ，/w 王四春/nr 的/ude1 办公/vn 室内/s 仍/d 摆放/v 着/uzhe 刘/nz 某/rz 及/cc 家人/n 前/f 一天/mq 搬/v 过来/vf 的/ude1 棉被/n 、/w 水壶/n 等/udeng 。/w 事发/vi 后/f ，/w 刘/nz 某/rz 的/ude1 丈夫/n 、/w 女儿/n 等/udeng [四/m 人/n]/mq 被/pbei 依法/d 带走/v ，/w 目前/t 被/pbei 依法/d [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w 另外/c ，/w 刘/nz 某/rz 的/ude1 儿子/n 在逃/vi 。/w (/w 记者/nnt 肖洋桂/nr )/w 
