1月17日/t 上午/t ，/w 国务院/nt 总理/nnt 李克强/nr 在/p 中南海/ns 主持/v 召开/vn 座谈会/n ，/w 听取/v [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 和/cc 企业界/n 人士/n 对/p 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz （/w [征求/v 意见/n 稿/ng]/nz ）/w 》/w 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n 。/w 国务院/nt 副总理/nnt 张高丽/nr 、/w 刘延东/nr 、/w 汪洋/n 、/w 马凯/nrf ，/w 国务委员/nnt 杨晶/nr 、/w 王勇/nr 参加/v 座谈会/n 。/w 图/n 为/p 会议/n 结束/v 后/f ，/w 李克强/nr 与/cc [清华大学/ntu 公共/b 管理/vn 学院/nis]/nt 院长/nnt 薛澜/nr 交流/vn 。/w 中新社/nt 发/v 刘震/nr 摄/vg 
李克强/nr 总理/nnt 就/d 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz (/w [征求/v 意见/n 稿/ng]/nz )/w 》/w 听取/v [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 和/cc 企业界/n 人士/n 意见/n 
“/w 你们/rr 有的/rz 对/p 经济/n 有/vyou 宏观/n 思考/vn ，/w 有的/rz 直接/ad 经营管理/v 企业/n ，/w 你们/rr 有/vyou 更/d 宽/a 的/ude1 视野/n ，/w 相信/v 你们/rr 会/v 对/p 政府/nis 工作/vn 提出/v 更/d 深刻/a 的/ude1 建议/n 。/w ”/w 
1月17日/t 上午/t ，/w 李克强/nr 总理/nnt 仅/d 用/p [两/q 分钟/qt]/mq 时间/n 完成/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 开场白/n ，/w 随即/d 把/pba “/w 话语权/nz ”/w 交给/v 十位/mq 来自/v 高校/n 、/w [研究/vn 机构/n]/nz 和/cc 企业/n 的/ude1 代表/nnt 。/w 他们/rr 受邀/v 来到/v 国务院/nt 第一/m 会议室/n ，/w 为/p 正在/d 起草/v 的/ude1 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 和/cc 政府/nis 工作/vn 提出/v 建议/n 和/cc 意见/n 。/w 
—/w —/w 没关系/vl ，/w 你/rr 照/v 直说/vi ，/w 不用/d 委婉/a 表达/v 
北京大学/ntu 副校长/nnt 、/w 经济学家/nnt 刘伟/nr 在/p 发言/vi 中/f 说/v ，/w 2013年/t ，/w [中国/ns 经济/n]/nz 实现/v 了/ule 稳健/a 增长/v ，/w 经济/n 发生/v 了/ule 实质性/n 变化/vn 。/w 新的/a 一年/mq ，/w 经济/n 有/vyou 新的/a 机会/n ，/w 但/c 也/d 面临/v 新的/a 困难/an 。/w [清华大学/ntu 公共/b 管理/vn 学院/nis]/nt 教授/nnt 薛澜/nr 提出/v ，/w 政府/nis 工作/vn 要/v 加强/vn 社会性/n 监管/vn 、/w 加强/v [创新/vi 体系/n]/nz 建设/vn ，/w 要/v 着力/vd 改善/v 知识/n 密集型/b 行业/n 的/ude1 [薪酬/n 制度/n]/nz 。/w 
李克强/nr 听得/v 十分/d 专注/vi 。/w 他/rr 仔细/ad 询问/v 、/w 确认/v 两位/mq 专家/nnt 对于/p 报告/n 中/f 相关/vn 表述/vn 的/ude1 具体/a 意见/n ，/w 并且/c 不时/d 低头/vi 认真/ad 记录/v 。/w 
王一鸣/nr 是/vshi [发展/vn 改革/vn 委/ng]/nis [宏观/n 经济/n 研究院/nis]/nt 副院长/nnt 。/w “/w 2014年/t ，/w [中国/ns 经济/n]/nz 的/ude1 一条/mq 主线/n 是/vshi 稳/a 增长/v ，/w 手段/n 是/vshi 调结构/nz ，/w 而/cc 调结构/nz 的/ude1 [根本/a 途径/n]/nz 就是/v 改革/vn 。/w ”/w 他/rr 说/v ，/w “/w 调结构/nz 要/v 和/cc 改革/v 相结合/nz ，/w 核心/n 是/vshi 营造/v 一个/mq [公平/a 竞争/vn]/nz 的/ude1 环境/n ，/w 让/v 要素/n 能够/v 自由/a 、/w 充分/ad 流动/vn ，/w 推动/v 社会/n 、/w 企业/n 的/ude1 不断/d 创新/vi 。/w ”/w 
谈到/v 报告/n 中/f 对于/p 创新/vi 驱动/vn 的/ude1 表述/vn 时/ng ，/w 王一鸣/nr 在/p 发言/vi 中/f 稍微/d 犹豫/a 了/ule 一下/mq ，/w 李克强/nr 敏锐/a 地/ude2 觉察/v 到/v 了/ule 他/rr 的/ude1 顾虑/n 。/w 
“/w 没关系/vl ，/w 你/rr 照/v 直说/vi ，/w 不用/d 委婉/a 表达/v 。/w ”/w 李克强/nr 鼓励/v 道/qv 。/w 
在/p 全场/n 的/ude1 笑声/n 中/f ，/w 王一鸣/nr 打消/v 了/ule 顾虑/n 。/w 他/rr 直截了当/n 建议/n ，/w 政府/nis 应当/v 把/pba 结构/n 升级/vi 和/cc 创新/vi 驱动/vn 融合/v 起来/vf ，/w 不能/v 让/v 它们/rr 成为/v 两件事/nz 、/w “/w 两张皮/nf ”/w 。/w 
—/w —/w 能/v 不能/v 给/p 我/rr 一个/mq 数字/n ？/w 
[德意志/ns 银行/nis]/ntcb 大中华区/n [首席/n 经济学家/nnt]/nnt 马骏/nr 在/p 发言/vi 中/f 提出/v 两个/mq 问题/n ：/w “/w 政府/nis 的/ude1 改革/vn 力度/n 能/v 不能/v 更大/d 一点/mq ？/w 对外开放/vl 的/ude1 步伐/n 能/v 不能/v 再/d 快一点/nz ？/w ”/w 他/rr 建议/n ，/w 政府/nis 要/v 确定/vn 负面/b 清单/n 的/ude1 缩减/vn 速度/n ，/w 对/p 准入/vn 开放/v 的/ude1 行业/n 也/d 要/v 进一步/d 具体化/v 。/w 
曾/d 被/pbei 媒体/n 评为/v “/w 亚洲/ns 经济学家/nnt 第一名/mq ”/w 的/ude1 马骏/nr 对于/p 2014年/t 的/ude1 [中国/ns 经济/n]/nz 充满/v 乐观/a 预期/vn 。/w 他/rr 根据/p 自己/rr 的/ude1 研究/vn 提出/v ，/w 中国/ns 的/ude1 出口贸易/v 和/cc 过剩/vi 产能/vn 转化/v 已经/d 出现/v 了/ule 显著/ad 改善/v 。/w 
“/w 你/rr 能/v 不能/v 给/p 我/rr 一个/mq 数字/n ？/w ”/w 李克强/nr 立刻/d 问道/vi 。/w 
马骏说/nr ，/w 他/rr 接触/v 的/ude1 一家/n 光伏/nz 企业/n ，/w 产能/vn 过去/vf 12个月/t 已经/d 下降/vi 了/ule 30%/m ，/w 并且/c 还/d 在/p 持续/vd 下降/vi 。/w [另一/m 家/q]/mq [造船/vn 企业/n]/nz ，/w 去年/t 前/f 三季度/nz 订单/n ，/w “/w 上升/vi 了/ule 140%/m ”/w 。/w 
李克强/nr 抛出/v [专业/n 术语/n]/nz 继续/v 追问/v ：/w “/w 但/c 最近/t 波罗的海/nsf 干散货/nz 指数/n 又/d 在/p 持续/vd 下跌/vi ，/w 你/rr 怎么/ryv 看/v ？/w ”/w 
马骏说/nr ：/w “/w 至少/d ，/w 供需/n 平衡/a 正在/d 改善/v ，/w 而且/c 这些/rz 变化/vn 已经/d 发生/v 了/ule 。/w ”/w 
作为/p [中国/ns 经济/n 体制/n 改革/vn 研究会/nis]/nt 副会长/nnt 、/w [国民经济/n 研究所/nis]/nt 所长/nnt ，/w 樊纲/nr 认为/v ，/w [中国/ns 经济/n]/nz 以/p 7%—8%/m 的/ude1 速度/n 增长/v ，/w 并/cc 不是/c “/w 增速/n 下降/vi ”/w ，/w 而是/c “/w 回稳/nz ”/w 到/v 了/ule 一个/mq 合理/a 区间/n 。/w 他/rr 特别/d 提出/v ，/w [地方/n 政府/nis]/nz 建设/vn 应当/v 用/p 期限/n 更长/d 的/ude1 借贷/vn ，/w 取代/v 现阶段/t 常用/a 的/ude1 金融债/n 。/w 
李克强/nr 连连/d 点头/vi ：/w “/w 我们/rr 现在/t 长期/d 债/n 最高/a 只能/v 借/v 十年/mq ，/w 世行/n 、/w 亚行/n 却/d 都/d 能/v 提供/v 20年/t 以上/f 的/ude1 贷款/n 。/w ”/w 
樊纲/nr 说/v ：/w “/w 这/rzv 两种/mq 融资/vn 机制/n 的/ude1 替代/vn ，/w 对/p 整个/b 经济/n 的/ude1 [结构/n 调整/vn]/nz 都/d 非常/d 重要/a 。/w ”/w 
[商务部/nis 国际/n 贸易/vn 经济/n 合作/vn 研究院/nis]/nt 院长/nnt 霍建国/nr ，/w 曾经/d 参与/v 过/uguo 中国/ns 加入/v WTO/x 谈判/vn 和/cc APEC/x 工作/vn 。/w 他/rr 的/ude1 发言/vn 主要/b 围绕/v 政府/nis 如何/ryv 推动/v 制造业/n 的/ude1 发展/vn 、/w 营造/v 公平/a [商业/n 环境/n]/nz 展开/v 。/w 他/rr 特别/d 提到/v ，/w 要/v 加强/vn 对于/p [技术/n 工人/nnt]/nz 的/ude1 培训/vn ，/w 给予/vn [高级/a 技工/nnt]/nz “/w 相当于/v 副教授/nnt ”/w 的/ude1 待遇/n 。/w “/w 这样/rzv 才/d 会/v 稳定/an 住/vi 制造业/n 的/ude1 就业/vn 队伍/n ，/w 减缓/v 流动性/n 。/w ”/w 
李克强/nr 点头/vi 表示/v 赞许/vn 。/w 
—/w —/w 我/rr 不是/c “/w 以/p 言/vg 代/q 法/n ”/w ，/w 但/c 有/vyou 问题/n 一定/b 要/v 解决/vn 
[中国/ns 五矿/nz 集团公司/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 、/w 总裁/nnt 周中枢/nr 从/p 企业/n 管理者/nnt 角度/n ，/w 谈到/v 自己/rr 在/p [并购/vn 重组/vn]/nz 中/f ，/w 遇到/v 的/ude1 政策/n 限制/vn 。/w 他/rr 希望/v 政府/nis 真正/d 能/v 转变/vn 职能/n ，/w 让/v 市场/n 发挥/v 决定性/n 作用/n 。/w 他/rr 还/d 向/p 总理/nnt 建议/n ，/w 国家/n 要/v 重视/vn 资源/n 战略/n 安全/an ，/w 同时/c 支持/v 有/vyou 实力/n 、/w 有/vyou 能力/n 、/w 有/vyou [社会/n 责任感/n]/nz 的/ude1 企业/n “/w 走/v 出去/vf ”/w 。/w [中国/ns 南/b 车/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc 董事长/nnt 郑昌泓/nr 在/p 发言/vi 中/f 建议/n ，/w 政府/nis 要/v 明确/a 深化/v [国企/n 改革/vn]/nz 的/ude1 路径/n ，/w 推进/vi 铁路/n 投融资/n 改革/vn 。/w 
李克强/nr 追问/v 他/rr ，/w 企业/n 有/vyou 没有/v 发/v 债券/n ，/w 有/vyou 没有/v 按时/d 分红/vi 。/w 周中枢/nr 保证/v ：/w “/w 年年/d 分/qt 。/w ”/w 会场/n 又/d 响起/v 了/ule 一片/mq 轻松/a 笑声/n 。/w 
[腾讯/ntc 公司/nis 董事会/nis]/nt 主席/nnt 兼/v [首席/n 执行官/nnt]/nnt 马化腾/nr 在/p 发言/vi 中/f 受到/v 了/ule 李克强/nr 一连串/al 的/ude1 提问/vn 。/w 李克强/nr 称赞/v “/w 你们/rr 的/ude1 用户/n 非常/d 广泛/a ”/w ，/w 并且/c 询问/v “/w 微信/nz ”/w 现在/t 有/vyou 多少/ry 用户/n ，/w 海外/s 用户/n 的/ude1 比例/n 有/vyou 多少/ry 。/w 
马化腾/nr 说/v ：/w “/w 我们/rr 的/ude1 海外/s 用户/n 正在/d 加速/vi 增长/v ，/w 但/c [中国/ns 企业/n]/nz 要/v 真正/d ‘/w 走/v 出去/vf ’/w ，/w 还是/c 有/vyou 很大/d 的/ude1 困难/an 。/w ”/w 
发言/vi 中/f ，/w 马化腾/nr 建议/n ，/w 政府/nis 应当/v 进一步/d 简政放权/vl 。/w 他/rr 举例/vi 说/v ，/w 安装/v 在/p 手机/n 上/f 的/ude1 打车/v 软件/n ，/w 一度/d 在/p 很多/m 地方/n 被/pbei 一些/mq 部门/n “/w 禁用/v ”/w 。/w 
李克强/nr 立刻/d 伸手/vi “/w 点/qt ”/w 向/p 坐/v 在/p 企业家/nnt 后排/n 的/ude1 部委/n 负责人/nnt 。/w “/w 你们/rr 认真/ad 了解/v 一下/mq ，/w 给/p 我/rr 一个/mq 报告/n 。/w ”/w 他/rr 说/v ，/w “/w 我/rr 不是/c ‘/w 以/p 言/vg 代/q 法/n ’/w ，/w 你们/rr 要/v 认真/ad [调查/vn 研究/vn]/nz ，/w 如果/c 有/vyou 问题/n 一定/b 要/v 切实/ad 解决/v 。/w ”/w 
他/rr 对/p 马化腾/nr 说/v ：/w “/w 你们/rr 的/ude1 例子/n 很/d 生动/a ，/w 说明/v 政府/nis 和/cc 市场/n 的/ude1 关系/n ，/w 还/d 需要/v 我们/rr 加快/v 改进/vn 。/w ”/w 
—/w —/w 政府/nis 决定/v 不能/v “/w 拍脑袋/nz ”/w 
[小米/n 科技/n]/nz 公司/nis 董事长/nnt 兼/v [首席/n 执行官/nnt]/nnt 雷军刚/nr 做完/v 自我/rr 介绍/v ，/w 李克强/nr 就/d 笑着/vi 对/p 他/rr 说/v ：/w “/w 你/rr 的/ude1 ‘/w 小米/n ’/w 现在/t 变成/v ‘/w 大米/nf ’/w 了/ule ！/w ”/w 
在/p 笑声/n 中/f ，/w 雷军/nr 提出/v ，/w 要/v 将/d 互联网/n 上升/vi 到/v [国家/n 战略/n]/nz 的/ude1 高度/d 、/w 用/p 互联网/n 带动/v 改造/vn [传统/n 产业/n]/nz 、/w 进一步/d 打击/v [假冒/v 商品/n]/nz 。/w 他/rr 特别/d 提出/v ，/w 国家/n 对于/p 软件/n 研发/v 的/ude1 规定/n 要求/n ，/w 研发/v 投入/vn 占/v [6/m %/w 以上/f]/mq 的/ude1 企业/n ，/w 才/d 符合/v [优惠/vn 政策/n]/nz 标准/n 。/w 
“/w 难道/d 我/rr 用/p [1/m 元/q]/mq 钱/n 挣/vi 了/ule [16/m 元/q]/mq 钱/n ，/w 就/d 不是/c [软件/n 企业/n]/nz 了/ule 吗/y ？/w ”/w 雷军/nr 问/v 。/w 
李克强/nr 立即/d 要求/n 相关/vn 部委/n 负责人/nnt “/w 研究/vn 一下/mq ”/w 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 政府/nis 决定/v 不能/v ‘/w 拍脑袋/nz ’/w ，/w 让/v 企业/n 只能/v 按照/p ‘/w 死/v 刻度/n ’/w 、/w 跟着/v ‘/w 指挥棒/n ’/w 走/v 。/w ”/w 
在/p 最后/f 简短/a 的/ude1 总结/vn 中/f ，/w 李克强/nr 感谢/v 各位/rr 代表/nnt “/w 直截了当/n ”/w 的/ude1 [意见/n 建议/n]/nz 。/w 他/rr 说/v ，/w 对于/p [中国/ns 经济/n]/nz 今年/t 的/ude1 走势/n ，/w 要/v 注意/vn 发现/v 苗头/n 性/ng 问题/n ，/w 对/p 可能/v 的/ude1 困难/an 、/w 结症/n ，/w 要点/n 到/v 、/w 点/qt 透/v ，/w 更/d 重要/a 的/ude1 是/vshi 在/p 政府/nis 工作/vn 中/f 把握/v 好/a 。/w 要/v 让/v 经济/n 保持/v 在/p 合理/a 区间/n ，/w 给/p 市场/n 稳定/an 预期/vn ；/w 但/c 也/d 要/v 有/vyou 前瞻性/n ，/w 做好/v 突破/vn “/w 底线/n ”/w 的/ude1 预案/n 。/w 
他/rr 提出/v ：/w “/w 明年/t 政府/nis 工作/vn 的/ude1 重点/n 、/w 着力点/n 还是/c 促/v 改革/vn 、/w 调结构/nz 。/w 要/v 用/p 实质性/n 的/ude1 举动/n 深化改革/v ，/w 切实/ad 让/v [部门/n 利益/n]/nz 服从/v 人民/n 的/ude1 利益/n 。/w ”/w 
他/rr 强调/v ：/w “/w 政府/nis 不能/v ‘/w 越位/vi ’/w ，/w 也/d 不能/v ‘/w 缺位/nz ’/w ，/w 政府/nis 公共/b 监管/vn 必须/d 有/vyou 硬/a 措施/n ，/w 以此/d 营造/v [公平/a 竞争/vn]/nz 的/ude1 [市场/n 环境/n]/nz 。/w ”/w 
两个/mq 小时/n 的/ude1 座谈/vn ，/w 气氛/n 始终/d 轻松/a 热烈/a 。/w 李克强/nr 最后/f 说/v ：/w “/w 你们/rr 的/ude1 发言/vn ‘/w 含金量/n ’/w 很高/d ，/w 有的/rz 可以/v 写入/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz ，/w 有的/rz 要/v 落实/vn 在/p 将来/t 的/ude1 政府/nis 工作/vn 中/f 。/w 谢谢/v 你们/rr ，/w 提前/vd 给/p 你们/rr 和/cc 你们/rr 的/ude1 同事/n 、/w 家人/n 拜年/vi ！/w ”/w 
会议/n 结束/v 后/f ，/w 李克强/nr 与/cc 各位/rr 代表/nnt 一一/m 握手/vi 、/w 告别/vi 。/w 他/rr 特别/d 向/p 几位/n 专家/nnt 提出/v 要求/n ，/w 希望/v 他们/rr 就/d 会上/n 提出/v 的/ude1 一些/mq 问题/n 继续/v 深入研究/v ，/w 写出/v 更/d 有/vyou 针对性/n 的/ude1 报告/n ，/w 为/p 政府/nis 决策/vn 提供/v 科学/n 依据/n 。/w (/w 肖楠/nr )/w 
