孩子们/nz 护/v 住/vn 现金/n 
地上/s 散落/v 着/uzhe [千/m 元/q]/mq 现金/n ，/w [7/m 名/q]/mq 中学生/nnd 围成/nz 圈/qv 等待/v 失主/n ，/w 1月14日/t 下午/t 发生/v 在/p 旌德/ns 县城/n 和平/n 路上/s 的/ude1 一幕/nz ，/w 被/pbei 热心/a 网友/n 杨学辉/nr 拍/v 下/f 。/w 后来/t ，/w 中学生/nnd 们/k 等/udeng 来/vf 了/ule 失主/n 。/w 
中学生/nnd 路/n 遇/v 钞票/n 站/vi 成/v 一圈/mq 保护/vn 
1月14日15时/t ，/w 旌德/ns 县城/n 旌阳镇/nz 和平/n 路上/s ，/w 几名/mq [旌德/ns 二/m 中/f]/nz 的/ude1 中学生/nnd 考完/nz 试/v 后/f 准备/v 回家/vn ，/w 他们/rr 走到/vf 和平路/ns 一家/n 钟表/n 修理店/nis 前/f 的/ude1 人行道/n 时/ng ，/w 发现/v 地上/s 散落/v 着/uzhe [不少/m 百/m 元/q]/mq 面值/n 的/ude1 大钞/nz 。/w 
看到/v 这/rzv 一幕/nz ，/w 杨学辉/nr 赶紧/d 拿起/v 相机/n ，/w 用/p 镜头/n 记录/v 下/f 这/rzv 一幕/nz 。/w 不久/d ，/w 失主/n 和/cc 民警/nnt 相继/d 赶到/v ，/w 在/p 民警/nnt 的/ude1 核对/vn 下/f ，/w 确认/v 现金/n 确实/ad 是/vshi 一名/mq 胡姓/nz 男子/n 丢失/v 的/ude1 。/w 
失主/n 民警/nnt 赶到/v 后/f [千/m 元/q]/mq 钱/n 物归原主/vl 
[昨天/t 下午/t]/nz ，/w 记者/nnt 联系/v 上/f 了/ule 杨学辉/nr ，/w 他/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 当时/t 虽然/c 街上/s 有/vyou [不少/m 人/n]/mq ，/w 但/c 些/q 学生/nnt 们/k 首先/d 发现/v 了/ule 地上/s 的/ude1 现金/n ，/w 他们/rr 在/p 附近/f 寻找/v 失主/n 未果/v 后/f ，/w 决定/v 拨打/v 110/m 报警/vn ，/w 由/p 民警/nnt 来/vf 寻找/v 失主/n 。/w 
为何/ryv 要/v 将/d 地上/s 的/ude1 钱/n 围/v 起来/vf 而/cc 不是/c 捡起/nz 来/vf 呢/y ？/w 杨学辉/nr 说/v ，/w 当时/t 孩子们/nz 报警/vn 后/f ，/w 怕/v 现金/n 被/pbei 别人/rr 捡/v 走/v ，/w 而/cc 民警/nnt 一时/d 又/d 未能/v 赶到/v ，/w [7/m 名/q]/mq 中学生/nnd 才/d 决定/v 将/d 现金/n 围/v 起来/vf ，/w 然后/c 等待/v 民警/nnt 赶到/v 现场/s 。/w 大约/d [5/m 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 一名/mq 焦急/a 的/ude1 [中年/n 男子/n]/nz 赶到/v 现场/s ，/w 称/v 自己/rr 姓/v 胡/d ，/w 当天/t 到/v 旌德/ns 县城/n 买年货/nz ，/w 不慎/d 丢失/v [1000/m 元/q]/mq 现金/n ，/w 孩子们/nz 这/rzv 才/d 把/pba 钱/n 捡起/nz 来/vf ，/w 一/m 数/n 果然/d 是/vshi [1000/m 元/q]/mq 。/w 就/d 在/p 这时/rzt ，/w 旌阳/nz 派出所/nis 的/ude1 民警/nnt 赶到/v 现场/s ，/w 经/p 核实/v 现金/n 确实/ad 是/vshi 胡/d 某/rz 丢失/v 的/ude1 ，/w 就/d 将/d 现金/n 归还/v 原主/n 。/w 
据/p 失主/n 胡/d 某/rz 介绍/v ，/w 开始/v 他/rr 并/cc 没有/v 意识到/v 丢/v 钱/n ，/w 直到/v 买年货/nz 时/ng 才/d 发现/v 钱/n 不见/v 了/ule ，/w 原/b 路/n 返回/v 寻找/v ，/w 本来/d 以为/v 找/v 不到/v 了/ule ，/w 没想到/nz 钱/n 被/pbei 几名/mq 中学生/nnd 保护/vn 起来/vf ，/w 一分钱/mq 也/d 没有/v 少/a ，/w 他/rr 十分/d 感谢/v 这些/rz 孩子/n 。/w 
面对/v 钱财/n 大人/n 要/v [向/p 孩子/n 学习/v]/nz 
杨学辉/nr 拍/v 下/f 照片/n 后/f ，/w 随后/d 将/d 这些/rz 照片/n 发/v 到/v 了/ule 旌德/ns 当地/s 的/ude1 论坛/n 上/f ，/w 引起/v 很多/m 网友/n 关注/v 。/w 对/p 孩子们/nz 围成/nz 圈/qv 保护/vn 地上/s 现金/n 的/ude1 做法/n ，/w 网友/n 们/k 十分/d 赞许/vn ，/w 有/vyou 网友/n 认为/v ，/w 看到/v 钱/n 后/f 不是/c 想/v 着/uzhe 占有/v ，/w 而是/c 想/v 着/uzhe 报警/vn 寻找/v 失主/n ，/w 大人/n 们/k 都/d 应该/v 向/p 孩子们/nz 学习/v 。/w (/w 通讯员/nnt 曹小兵/nr 记者/nnt 纪在学/nr )/w 
标签/n ：/w 街头/s 现金/n 中学生/nnd 旌德/ns 县城/n 和平路/ns 
编辑/nnt ：/w 周晓留/nr 
