1月18日/t ，/w 央视/j 春晚/n 举行/v 第二次/mq 彩排/v 。/w 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 本届/r 春晚/n 有/vyou 特色/n 环节/n ，/w ，/w 张国立/nr 将/d 带头/vd 切/v 一个/mq 集结/v 名/q 特/ag 产品/n 的/ude1 [9/m 层/qv]/mq 年糕/nf 。/w 董卿/nr 还/d 将/d 与/cc Yif/x 用/p 借/v 位/q 的/ude1 方式/n 上演/v [法式/b 深吻/nz]/nz 。/w 据悉/v ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 剧组/nis 准备/v 了/ule 一个/mq 底层/n 直径/n 达/v 1/m ./w 
1月18日/t ，/w 央视/j 春晚/n 举行/v 第二次/mq 彩排/v 。/w 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 本届/r 春晚/n 有/vyou 特色/n 环节/n ，/w 张国立/nr 将/d 带头/vd 切/v 一个/mq 集结/v 名/q 特/ag 产品/n 的/ude1 [9/m 层/qv]/mq 年糕/nf 。/w 董卿/nr 还/d 将/d 与/cc Yif/x 用/p 借/v 位/q 的/ude1 方式/n 上演/v [法式/b 深吻/nz]/nz 。/w 
据悉/v ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 剧组/nis 准备/v 了/ule 一个/mq 底层/n 直径/n 达/v [1/m ./w 2/m 米/q]/mq ，/w 高/a [9/m 层/qv]/mq 、/w 重达/nz 200多斤/m 蛋糕/nf 式/k 年糕/nf 。/w 由/p 十余个/m 工人/nnt 耗时/vi 约/d 两天/mq 制作/v 完成/vn ，/w 货真价实/vl 可以/v 吃/v 。/w 该/rz 蛋糕/nf 寓意/n 五谷丰登/vl 、/w 九州/ns 同/p 乐/a ，/w 并/cc 将/d 由/p 首次/m 当/p 上/f 春晚/n 主持人/nnt 的/ude1 张国立/nr 切开/v 。/w 
而/cc 董卿/nr 本次/r 春晚/n 的/ude1 搭档/n 是/vshi 魔术/n 新贵/nz Yif/x 。/w 据悉/v ，/w Yif/x 表演/vn 的/ude1 是/vshi [纸牌/n 魔术/n]/nz ，/w 并且/c 在/p 表演/vn 中/f ，/w 董卿/nr 还/d 将/d 与/cc Yif/x 用/p 借/v 位/q 的/ude1 方式/n 亲密/a 上演/v [法式/b 深吻/nz]/nz 。/w 
此外/c ，/w 黄渤/nr 表演/vn 的/ude1 歌曲/n 《/w 我/rr 的/ude1 中国/ns 梦/n 》/w ，/w 黄渤/nr 将/d 全程/n 在/p 一个/mq 类似/a 跑步机/nz 的/ude1 装置/n 上/f 跑步/vi 完成/v 这/rzv 首歌曲/nz 。/w 陈羽凡/nr 与/cc 白百何/nr 的/ude1 夫妻/n 档/ng 因/p 羽泉/nz 组合/vn 的/ude1 档期/n 原因/n 而/cc 无法/v 实现/vn 。/w 
