据/p 俄罗斯/nsf 军事/n 观察/v 网/n 1月16日/t 报道/v ，/w [中国/ns 台湾/ns]/nz 处境/n 较为/d 复杂/a ，/w 大陆/ns 一直/d 谋求/v 收复/v 台湾/ns 及其/cc 附属/v 岛屿/n 。/w 解放战争/n 期间/f ，/w 保守/a 的/ude1 国民党/n 战败/vi 后/f 率/v 残部/n 退守/v 台湾/ns ，/w 在/p 美国/nsf 支持/v 下/f 守住/v 岛屿/n 。/w [中国/ns 大陆/ns]/nz 认为/v ，/w 台湾/ns 及其/cc 周边/n 岛屿/n 是/vshi 中国/ns 不可分割/vl 的/ude1 一部分/m 。/w 台独/n 分子/n 以前/f 曾经/d 企图/v 谋求/v 独立/a ，/w 但是/c 近年来/dl 没有/v 再提/nz [这个/rz 问题/n]/nz 。/w 
美国/nsf 在/p [台湾/ns 问题/n]/nz 上/f 占据/v 特殊/a 地位/n 。/w 一方面/c ，/w 大陆/ns 和/cc 台湾/ns 冲突/vn 对/p 美国/nsf 有利/a ，/w 美方/n 千方百计/dl 阻挠/v 台海/nz 两岸/n 达成/v 一致/a ，/w 实现/v 统一/vn ，/w 因为/c 收复/v 台湾/ns 将/d 会/v 大幅/d 增强/v 中国/ns 实力/n 。/w 1979年/t [美国/nsf 国会/nis]/nt 通过/p “/w [与/cc 台湾/ns 关系/n 法/n]/nz ”/w ，/w 承诺/vn 保护/v 台湾/ns ，/w 武装/n 台湾/ns ，/w 阻挠/v 大陆/ns 收复/v 台湾/ns 的/ude1 任何/rz 努力/ad 。/w 另一方面/c ，/w 美国/nsf 不/d 希望/v 过度/d 激怒/v “/w 中国/ns 工厂/nis ”/w ，/w 试图/v 避免/v 重大/a 危机/n 。/w 美国/nsf 经常/d 向/p 台湾/ns 供应/v 武器/n ，/w 结果/n 都会/n 引起/v 中国/ns 的/ude1 负面/b 反应/vn ，/w 因此/c 美方/n 拒绝/v 帮助/vn 台湾/ns 实现/v 大规模/b 军事/n 现代化/vn 。/w 小/a [布什/nrf 总统/nnt]/nz 曾经/d 承诺/vn 向/p 台湾/ns 提供/v F/x -/w [16/m C/x]/mq //w D/x 战斗机/n ，/w 但是/c 在/p [中国/ns 大陆/ns]/nz 坚决/ad 反对/v 的/ude1 强硬/a 立场/n 下/f ，/w 美方/n 决定/v 限制/vn 军援/j 规模/n ，/w 仅仅/d 升级/vi 台湾/ns 此前/t 引进/v 的/ude1 F/x -/w [16/m A/x]/mq //w B/x 战机/n 。/w 从/p 进入/v [21/m 世纪/n]/mq 以来/f ，/w 台湾/ns 一直/d 没/d 能/v 得到/v 新/a 飞机/n ，/w 结果/n 空军/nis 实力/n 在/p [中国/ns 大陆/ns]/nz 军队/n 快速/d 发展/vn 的/ude1 背景/n 下/f 遭到/v 严重/a 削弱/v ，/w 被迫/d 在/p 一系列/b 方向/n 上/f 加强/v 独立自主/vl [国防/n 工业/n]/nz 的/ude1 发展/vn 。/w 
台海/nz 地区/n [力量/n 对比/vn]/nz 已经/d 变得/vi 对/p 台湾/ns 极其/d 不利/a 。/w [中国/ns 大陆/ns]/nz 已有/v 能力/n 采取/v 行动/vn 恢复/v 国家/n 统一/vn ，/w 但是/c 北京/ns 暂时/d 更/d 倾向/n 于/p 采取/v 和平/n 方式/n 实现/v 统一/vn 。/w 现在/t 这种/r 方式/n 已经/d 取得/v 不少/m 成果/n ，/w 而且/c 还是/c 在/p 美国/nsf 推行/v 遏制/vn 中国/ns 政策/n 的/ude1 时刻/n ，/w 因此/c 令/v 美国/nsf 极为/d 不安/an ，/w 担心/v 丧失/vn 一个/mq 影响/v 中国/ns 的/ude1 重要/a 杠杆/n 。/w 
奥巴马/nrf 上台/vi 后/f ，/w 美国/nsf 最初/d 曾经/d 试图/v 改善/vn [中美/n 关系/n]/nz ，/w 甚至/d 提议/v 建设/vn 所谓/v 的/ude1 “/w [两/q 强/a]/mq 世界/n ”/w ，/w 在/p 2008年/t 台湾/ns [地方/n 选举/v]/nz 中/f 支持/v 与/cc 大陆/ns 接近/v 的/ude1 [国民党/n 主席/nnt]/nnt 马英九/nr 。/w 后者/rzv 早/a 在/p 台北/ns 市长/nnt 任/v 上/f 就/d 赞成/v 逐步/d 实现/v 台湾/ns 与/cc 大陆/ns 的/ude1 统一/vn ，/w 宣布/v 台独/n 不可/v 接受/vn 。/w 在/p 马英九/nr 倡议/n 下/f ，/w 两岸/n 首次/m 实现/v 直航/v 包机/n ，/w 台湾/ns 向/p 大陆/ns 游客/n 开放/v ，/w 大陆/ns 则/d 放松/v 对/p 台商/nnd 投资/vn 限制/vn 。/w 
但是/c ，/w 当/p 奥巴马/nrf 的/ude1 “/w [两/q 强/a]/mq 世界/n ”/w 计划/n 失败/vi 后/f ，/w 美国/nsf [开始/v 实行/v]/nz 遏制/v 中国/ns 的/ude1 政策/n ，/w 不再/d 支持/v 大陆/ns 和/cc 台湾/ns 在/p 遥远/a 的/ude1 未来/t 实现/v 统一/vn 的/ude1 想法/n 。/w 美国/nsf 不/d 希望/v 在/p 亚太地区/n 正在/d 变成/v 中美/n 对抗/v 前线/s 的/ude1 条件/n 下/f ，/w 失去/v 中国/ns 沿海/f 这/rzv 艘/q “/w 台湾/ns 航母/n ”/w ，/w 却/d 很少/ad 有/vyou 机会/n 阻止/v 两岸/n 和平/n 接近/v 进程/n 。/w 美国/nsf 现在/t [比/p 以往/t 任何/rz 时候/n 都/d]/nz 需要/v 打/v 台湾/ns 牌/n ，/w 但是/c 台湾/ns 几乎/d 已经/d 完全/ad 失去/v 了/ule 对/p 美国/nsf 的/ude1 兴趣/n 。/w 台北/ns 重申/v 承认/vn “/w [九/b 二/m 共识/n]/nz ”/w ，/w 意味着/v 双方/n 承认/v 中国/ns 统一/vn ，/w 强调/v 大陆/ns 和/cc 台湾/ns 不是/c 单个/b 国家/n 。/w 现在/t 只有/c 台湾/ns 内政/n 发生/v 重大/a 变化/vn ，/w 台北/ns 才/d 有可能/nz 倒/vi 向/p 美国/nsf ，/w 因为/c 只有/c 民进党/nz 支持/v 台湾/ns ，/w 支持/v 修改/vn 宪法/n ，/w 宣布/v 脱离/v [祖国/n 大陆/ns]/nz 。/w 但是/c 2012年/t 马英九/nr 在/p 选举/v 中/f 获胜/vi 连任/v ，/w 民进党/nz 再/d 遭/v 惨败/vn 。/w 
2010年/t 两岸/n 签署/v 经济/n [合作/vn 框架/n 协议/n]/nz ，/w 大陆/ns 对/p 台湾/ns 商品/n 减免/v [140/m 亿/m 美元/q]/mq 关税/n ，/w 大陆/ns 商品/n 在/p 台湾/ns 得到/v [30/m 亿/m 美元/q]/mq 优惠/vn 。/w 北京/ns 有/vyou 意向/n 台北/ns 让步/vn 。/w 2011年1月1日/t [开始/v 实行/v]/nz 为期/vi 三年/t 的/ude1 “/w 早期/f 收获/n ”/w [行动/vn 计划/n]/nz ，/w 目的/n 是/vshi 显著/ad 降低/v 关税/n ，/w 直到/v 彻底/ad 取消/v 关税/n 。/w 自/p 2013年2月/t 起/vf ，/w 台湾/ns [金融/n 机构/n]/nz 获准/v 在/p 大陆/ns 进行/vn 人民币/n 信贷/n 、/w 转账/vn 和/cc 存储/v 业务/n ，/w 结果/n 第一天/mq 就/d 存款/n 130亿/m 人民币/n 。/w 人民币/n 和/cc [大陆/ns 银行/nis]/ntcb 正在/d 有条不紊/al 地/ude2 进攻/vn 。/w 现在/t 向/p 台湾/ns 开战/vi 简直/d 对/p [中国/ns 大陆/ns]/nz 不利/a ，/w 岛内/s 经济/n 面临/v 毁灭/vn 威胁/vn 。/w 台湾/ns 同样/d 珍惜/v 大陆/ns 的/ude1 投资/vn 、/w 技术/n 和/cc 利润/n 。/w 既然/c 能够/v 简单/a “/w 收购/v ”/w 台湾/ns ，/w 为什么/ryv 还要/d 打仗/vi ？/w 
马英九/nr 明显/a 疏远/v 美国/nsf ，/w 特别/d 是/vshi 不久/d 前/f 还/d 相当/d 全面/ad 的/ude1 美/b 台/q 军事/n 联系/v ，/w 开始/v 归结/vi 为/p 简单/a 的/ude1 购买/vn 和/cc 升级/vi 武器/n 的/ude1 关系/n 。/w 况且/c ，/w 美国/nsf 至今/d 仍/d 未解决/nz 向/p 台湾/ns 提供/v 新/a 战机/n 的/ude1 问题/n ，/w 没有/v 帮助/vn 台湾/ns 购买/v 新/a 潜艇/n ，/w 迫使/vi 台湾/ns 决定/v 自主设计/v 和/cc 建造/v [8/m 到/v 9/m 艘/q]/mq 新型/b 潜艇/n 。/w 2001年/t ，/w 美国/nsf 总统/nnt 小布什/nrf 曾经/d 批准/v 向/p 台湾/ns 供应/vn [8/m 艘/q]/mq [柴/n 电/n 潜艇/n]/nz ，/w 但是/c 至今/d 没有/v 进展/vn 。/w 问题/n 在于/v ，/w 美国/nsf 已有/v [40/m 多年/mq]/mq 不/d 造/v [柴/n 电/n 潜艇/n]/nz ，/w 而且/c 也/d 不愿/nz 激怒/v 中国/ns 。/w 德国/nsf 和/cc 西班牙/nsf 出于/v 政治/n 原因/n ，/w 担心/v 与/cc 中国/ns 的/ude1 关系/n 恶化/vi ，/w 拒绝/v 向/p 台湾/ns 供应/v 潜艇/n 。/w 
不过/c ，/w 美国/nsf 在/p [台湾/ns 问题/n]/nz 上/f 仍然/d 据/p 有/vyou 一些/mq 王牌/n ，/w 因为/c [全球/n 经济危机/n]/nz 受/v 美国/nsf 操纵/v 。/w 首先/d 是/vshi [中国/ns 经济/n]/nz 受到/v 打击/vn ，/w 面临/v 严峻/a 挑战/vn 。/w [中国/ns 经济/n]/nz 的/ude1 制度/n 性/ng 缺陷/n 迫使/vi 北京/ns 采取/v 更/d 积极/ad ，/w 甚至/d 咄咄逼人/vl 的/ude1 [外交/n 政策/n]/nz ，/w 转移/v 民众/n 对/p 内部/f 问题/n 的/ude1 注意力/n 。/w [一段/mq 时间/n]/nz 之后/f ，/w “/w 小/a 范围/n 胜利/vn 战争/n ”/w 的/ude1 必要性/n 因素/n 将/d 成为/v 中国/ns 的/ude1 [政治/n 现实/n]/nz 。/w 党政/n 机构/n 与/cc 企业/n [密切/ad 合作/vn]/nz ，/w 促使/v [中国/ns 民族主义/n]/nz 意识形态/n 逐渐/d 脱颖而出/vl 。/w 与/cc 日本/ns 在/p 钓鱼岛/ns 问题/n 上/f 较量/vn ，/w 划/v 设/v 东海/ns [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz ，/w 是/vshi 在/p 这个/rz 方向/n 迈出/v 的/ude1 第一步/mq 。/w 中国/ns 在/p 捍卫/v [国家/n 利益/n]/nz 时/ng 的/ude1 侵略/vn 性/ng 不断/d 增强/v ，/w 让/v 邻国/n 极其/d 不安/an 。/w 如果/c 新/a 一轮/mq 危机/n 导致/v 更加/d 严重/a 的/ude1 后果/n ，/w 中国/ns 届时/d 如何/ryv 行动/vn 备受/v 关注/vn 。/w 
其次/c 是/vshi 台湾/ns 自身/rr [经济/n 问题/n]/nz 。/w 台湾/ns 很好/ad 地/ude2 度过/v 了/ule [第一/m 波/n]/mq 全球/n 危机/n ，/w GDP/x 继续/v [稳定/an 增长/v]/nz 。/w 但/c 在/p [第二/m 波/n]/mq 冲击/vn 来到/v 后/f ，/w 形势/n 明显/a 恶化/vi ，/w 2012年/t GDP/x 增幅/n 仅/d 为/p 2%/m 。/w 虽然/c 还/d 不是/c 危机/n ，/w 但/c 已经/d 很/d 不好过/a 。/w [公共/b 服务/vn]/nz 费用/n 开始/v 上涨/vn 。/w 台北/ns 首次/m 出现/v 经济/n 原因/n 导致/v 的/ude1 抗议/vn 活动/vn 。/w 马英九/nr 的/ude1 支持率/n [急剧/d 下降/vi]/nz 到/v 13%/m ，/w 创造/v [职业/n 生涯/n]/nz 新/a 低/a ，/w 2015年/t 新/a 一轮/mq 选举/v 前景/n 不容乐观/vl 。/w 民进党/nz 已经/d 开始/v 指责/vn 台湾/ns 现/tg 政权/n 与/cc [中国/ns 大陆/ns]/nz 接近/v 的/ude1 方针/n 。/w 赞成/v 台独/n 的/ude1 民进党/nz 支持者/n [越来越/d 多/a]/nz ，/w 支持/v 两岸/n 统一/vn 的/ude1 人/n [越来越/d 少/a]/nz ，/w 现在/t 只有/c [5/m %/w 左右/f]/mq 。/w 大多数/m 台湾/ns 人/n 赞成/v 维持/vn 现状/n ，/w 但是/c 支持/v 完全/ad 独立/a 的/ude1 人数/n 在/p 不断/d 增加/v 。/w 如果/c 马英九/nr 提出/v 台湾/ns 和/cc 大陆/ns 统一/vn 的/ude1 问题/n ，/w 将/d 不会/v 得到/v 地方/n 议会/n 的/ude1 支持/vn 。/w 
总之/c ，/w 台海/nz 局势/n 目前/t 暂时/d 还/d 算/v 稳定/an 。/w 可以/v 推断/vn ，/w 中国/ns 在/p 中期/f 或/c 长期/d 前景/n 内/f 将/d 会/v 通过/p 和平/n 途径/n 收复/v 台湾/ns 。/w 但是/c 目前/t 的/ude1 消极/a 趋势/n 能够/v 轻易/d 改变/v 这个/rz 方向/n ，/w 甚至/d 出现/v 相反/vn 的/ude1 结果/n 。/w 2015年/t 民进党/nz 可能/v 上台/vn ，/w 这个/rz 结果/n 要么/c 延缓/v 两岸/n 经济/n 和/cc 金融/n 的/ude1 融合/vn ，/w 要么/c 引发/v 新的/a 严重/a 危机/n (/w 宣布/v 台独/n )/w ，/w 迟早/d 导致/v [军事/n 冲突/vn]/nz 。/w 中国/ns 在/p 全球/n 系统性/n 危机/n 条件/n 下/f ，/w 再也/d 不能/v 允许/vn 台海/nz 维持/v 现状/n ，/w 将/d 会/v 采取/v 行动/vn 收复/v 台湾/ns 。/w 现在/t 国民党/n 治理/v 台湾/ns ，/w 与/cc 大陆/ns 修好/vi ，/w 北京/ns 才/d 暂时/d 放弃/v 武力/n 统一/vn 。/w 
台湾/ns 在/p 军事/n 上/f 严重/a 落后/a 于/p 大陆/ns ，/w 根本/a 无力/vi 反击/v 解放军/nnd 的/ude1 [突击/vn 行动/vn]/nz 。/w 台军/nr 的/ude1 [首要/b 任务/n]/nz 是/vshi 建立/v 一支/mq 装备/n 精良/a 、/w 相对/d 不大/d 的/ude1 军队/n ，/w 但是/c 这项/r 任务/n 现在/t 遇到/v 较大/d 阻碍/v ，/w 主要/b 是/vshi 大多数/m 国家/n 拒绝/v 卖/v 武器/n 给/p 台湾/ns 。/w 
在/p 美国/nsf 拒绝/v 提供/v 新/a 战斗机/n F/x -/w [16/m C/x]/mq //w D/x 之后/f ，/w 台湾/ns 的/ude1 优先/vn 目标/n 是/vshi 对/p 空军/nis 已经/d 装备/n 的/ude1 [145/m 架/qv]/mq F/x -/w [16/m A/x]/mq //w B/x 进行/vn 现代化/vn 升级/vi ，/w 同时/c 实现/v 台湾/ns [多用途/nz 战斗机/n]/nz F/x -/w CK/x -/w 1/m “/w 经/p 国/n ”/w 的/ude1 升级/vn 计划/n 。/w 后者/rzv 配备/v 自/p 产/v 的/ude1 “/w [万/d 剑/n]/mq ”/w [武器/n 系统/n]/nz ，/w 这种/r 子母弹/n 有/vyou [100/m 多/a 枚/q 子/ng]/mq 弹药/n ，/w 射程/n 超过/v [200/m 公里/q]/mq ，/w 可以/v 在/p 台海/nz 上空/s 发射/v ，/w 能够/v 攻击/vn [中国/ns 大陆/ns]/nz 目标/n ，/w 比如/v 部队/nis 集结/v 地/ude2 、/w 机场/nis 、/w 港口/n 和/cc 工业/n 设施/n 。/w 另外/c ，/w 台军/nr 还/d 幻想/n ，/w 如果/c [美国/nsf 共和党/nis]/nt 赢得/v [总统/nnt 大选/vn]/nz ，/w 台湾/ns 可能会/nz 有/vyou 机会/n 购买/v [第五代/mq 战斗机/n]/nz F/x -/w 35/m 。/w 
2009年/t 台湾/ns 和/cc 美国/nsf 签订/v 了/ule [12/m 架/qv]/mq P/x -/w [3/m C/x]/mq “/w 猎户座/n ”/w 巡逻/vn 机/ng [供应/vn 合同/n]/nz 。/w 首架/r 已/d 于/p 2013年9月/t 交付/v ，/w 其余/rz [11/m 架/qv]/mq 中/f 的/ude1 最后/f 一架/mq 预计/v 在/p 2015年/t 交货/vi 。/w 2013年/t 春/tg 台湾/ns E/x -/w [2/m K/x]/mq “/w 鹰眼/nz ”/w 预警机/n 升级/vi 项目/n 完工/vi ，/w 美国/nsf 对/p 台湾/ns 1995年/t 购买/v 的/ude1 [4/m 架/qv]/mq E/x -/w [2/m T/x]/mq 预警机/n 进行/vn 了/ule 改装/v ，/w 更新/v 了/ule 雷达/n 、/w 控制系统/gi 、/w 程序/n 软件/n 、/w 航空/n 电子设备/gi 和/cc 螺旋桨/n 。/w 台湾/ns 同时/c 还/d 在/p 发展/vn 无人/b 航空/n 系统/n 和/cc [远程/b 导弹/n]/nz 武器/n ，/w 发展/v [网络/n 空间/n]/nz 安全/an 力量/n 。/w 2013年11月/t 台湾/ns 得到/v 首批/n [6/m 架/qv]/mq AH/x -/w [64/m E/x]/mq “/w 阿帕奇/nrf ”/w [攻击/vn 直升机/n]/nz ，/w [30/m 架/qv]/mq 该/rz 型/k 直升机/n [供应/vn 合同/n]/nz 于/p 2008年/t 签署/v ，/w 所有/b 装备/n 都/d 应该/v 在/p [2014/m 年年/d]/mq 底/f 之前/f 交付/v 。/w 台湾/ns 军方/n 希望/v AH/x -/w [64/m E/x]/mq 能够/v 显著/ad 增加/v 台军/nr 实力/n 和/cc 机动/b 性能/n 。/w 
如上所述/c ，/w [台湾/ns 潜艇/n 舰队/nis]/nt 情况/n 较为/d 严峻/a 。/w 现在/t 服役/vi 的/ude1 [两/q 艘/q]/mq 潜艇/n 还是/c 荷兰/nsf 在/p 上世纪/nz 80年代/t 建造/v 的/ude1 。/w 另外/c [两/q 艘/q]/mq 老旧/nz 的/ude1 40年代/t 的/ude1 潜艇/n 用作/v 训练/vn 艇/ng 。/w 台北/ns 被迫/d 自主设计/v 和/cc 建造/v 潜艇/n 。/w 为了/p 加强/v 水面/n 舰队/nis 实力/n ，/w 台湾/ns 请求/v 美国/nsf 出售/v [4/m 艘/q]/mq 配备/v “/w 宙斯盾/nz ”/w 防空/vn [反导/nz 系统/n]/nz 的/ude1 驱逐舰/n ，/w 结果/n 遭到/v 拒绝/vn 。/w [台湾/ns 海军/nnd]/nt 的/ude1 基础/n 是/vshi [4/m 艘/q]/mq “/w 基德/nrf ”/w 级/q 驱逐舰/n 。/w 台湾/ns 还/d 在/p 等待/v [美国/nsf 海军/nnd]/nt 提供/v [两/q 艘/q]/mq 淘汰/v 的/ude1 “/w 佩里/nrf ”/w 级/q 护卫舰/n ，/w 替换/v [越南/nsf 战争/n]/nz 期间/f 装备/n 的/ude1 “/w 诺克斯/nrf ”/w 级/q 护卫舰/n 。/w 或许/d ，/w 台湾/ns 还/d 能/v 再/d 得到/v [两/q 艘/q]/mq 类似/a 战舰/n 。/w 此外/c ，/w 为了/p 加强/v 台海/nz 防御/vn ，/w 台湾/ns 购买/v 一系列/b 自/p 产/v 轻型/b 护卫舰/n 和/cc 扫雷舰/n 的/ude1 问题/n 也/d 在/p 解决/v 之中/f 。/w 台军/nr 还/d 在/p 装备/n “/w 光华/n -/w VI/x ”/w 新型/b 隐身/v 导弹艇/n ，/w 替代/v 老旧/nz 装备/n ，/w 该/rz 型/k 导弹艇/n 配备/v [4/m 枚/q]/mq “/w 雄风/n -/w 2/m ”/w 增/v 程/n [反/vi 舰/ng 导弹/n]/nz 。/w 
总体/n 而言/uls ，/w [台湾/ns 海军/nnd]/nt 力量/n 较为/d 平衡/a ，/w 但是/c 实力/n 不/d 强/a ，/w 主要/b 是因为/c 难以/d 得到/v 现代化/vn 军事/n 技术装备/n ，/w 主要/b 弱点/n 是/vshi 防空/vn 系统/n 和/cc 潜艇/n 力量/n 不足/an 。/w (/w 编译/v ：/w 林海/n )/w 
