1月18日/t ，/w 省委/nis 政法/n [工作/vn 会议/n]/nz 在/p 合肥/ns 召开/v 。/w 会议/n 的/ude1 [主要/b 任务/n]/nz 是/vshi ，/w 深入/ad 学习/v 贯彻/vn 中央/n 政法/n [工作/vn 会议/n]/nz 特别/d 是/vshi 习近平/nr 总书记/nnt 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 研究/vn 部署/vn 当前/t 和/cc 今后/t 一个/mq 时期/n 全省/n 政法/n 工作/vn 。/w 省委/nis 书记/nnt 张宝顺/nr [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 发表/v 重要/a 讲话/n 。/w 省委/nis 副书记/nnt 李锦斌/nr ，/w 省/n 领导/n 詹夏来/nr 、/w 唐承沛/nr 、/w 陈先森/nr 、/w 方春明/nr 、/w 张学平/nr 、/w 张坚/nr 、/w 薛江武/nr 、/w 金林炎/nr [出席/v 会议/n]/nz 。/w 省委/nis 常委/nnt 、/w 政法委/nis 书记/nnt 徐立全/nr [主持/v 会议/n]/nz 并/cc 作/v 工作报告/v 和/cc 总结/v 讲话/n 。/w 
张宝顺/nr 在/p 讲话/n 中/f 指出/v ，/w 习近平/nr 总书记/nnt 的/ude1 重要/a 讲话/n ，/w 深刻/a 阐述/v 了/ule 事关/v 政法/n 工作/vn 全局/n 和/cc 长远/a 发展/vn 的/ude1 重大/a 理论/n 和/cc [现实/n 问题/n]/nz ，/w 进一步/d 明确/a 了/ule [新形势/nz 下/f]/nz 政法/n 工作/vn 的/ude1 方向/n 目标/n 、/w 地位/n 作用/n 、/w [主要/b 任务/n]/nz 和/cc 基本/a 遵循/v ，/w 是/vshi 指导/vn 当前/t 和/cc 今后/t 一个/mq 时期/n 政法/n 工作/vn 的/ude1 纲领性/n 文献/n 。/w 我们/rr 一定/b 要/v 认真/ad 学习/v 领会/vn ，/w 全面/ad 贯彻/v 落实/vn ，/w 切实/ad 把/pba 思想/n 和/cc 行动/vn 统一/vn 到/v 中央/n 决策/vn 部署/vn 上来/vf 。/w 
张宝顺/nr 强调/v ，/w 要/v 树立/v 强烈/a 的/ude1 使命感/n 和/cc 责任感/n ，/w 以/p 更高/d 标准/n 做好/v [新形势/nz 下/f]/nz 的/ude1 政法/n 工作/vn 。/w 一/m 要/v 扭住/nz 维护/v 社会/n 大局/n 稳定/an 这/rzv 一/m 基本/a 任务/n ，/w 大力/d 推进/vi 和谐/a 安徽/ns 建设/vn 。/w 把/pba 维护/v 社会/n [政治/n 稳定/an]/nz 摆/v 在/p 首位/n ，/w 时刻/n 保持/v 高度/d 警觉/vn ，/w 坚决/ad 抵御/v 敌对/a 势力/n 渗透/v 破坏/vn 。/w 把/pba 解决/v 群众/n [利益/n 诉求/v]/nz 作为/p 重要/a 任务/n ，/w 健全/v 畅通/an 有序/a 的/ude1 诉求/v 表达/vn 、/w 权益/n 保障/vn 、/w [心理/n 干预/vn]/nz 机制/n ，/w 扎实/a 推进/vi [涉/vg 法/n 涉/vg 诉/vg]/nz 信访/n 改革/vn 。/w 把/pba 创新/vi 社会/n 治理/v 方式/n 作为/p 重要/a 手段/n ，/w 认真/ad 学习/v 借鉴/vn “/w [枫桥/n 经验/n]/nz ”/w ，/w 紧紧/d 依靠/v [广大/b 群众/n]/nz 预防/v 化解/vn [社会/n 矛盾/an]/nz 。/w 二/m 要/v 秉持/nz 促进/v [社会/n 公平/a 正义/n]/nz 这/rzv 一/m [核心/n 价值/n]/nz 追求/v ，/w 大力/d 推进/vi 法治/n 安徽/ns 建设/vn 。/w 坚持/v [法律/n 面前/f 人/n 人/n 平等/a]/nz ，/w 牢记/v “/w [四/m 个/q]/mq 决不/d 允许/v ”/w 的/ude1 纪律/n ，/w 以/p [实际/n 行动/vn]/nz 维护/v [社会/n 公平/a 正义/n]/nz 。/w 坚决/ad 防止/v 和/cc 依法/d 纠正/v 冤假错案/n ，/w 对/p 案件/n 侦查/vn 、/w 审理/v 的/ude1 每一个/mq 环节/n 都/d 要/v 把/pba 好/a 关口/n 、/w 负/v 起/vf 责任/n ，/w 全力/d 保证/v 公正/a 裁判/nnt 。/w 三/m 要/v 紧扣/vi 保障/v 人民/n 安居乐业/vl 这/rzv 一/m 根本/a 目标/n ，/w 大力/d 推进/vi 平安/a 安徽/ns 建设/vn 。/w 积极/ad 预防/v 和/cc 严厉打击/v 违法犯罪/v ，/w 完善/v 打防/vn [管控/nz 一体化/vn]/nz 运作/vn 的/ude1 防/v 控/vn 体系/n ，/w 对/p 严重/a [暴力/n 犯罪/vn]/nz 、/w [黑社会/n 性质/n]/nz 犯罪/vn 等/udeng 突出/a 问题/n ，/w 主动/ad 出击/vi ，/w 露头/vi 就/d 打/v 。/w 千方百计/dl 保障/v [公共/b 安全/an]/nz ，/w [大力/d 加强/v]/nz [交通/n 运输/vn]/nz 、/w 消防/b 等/udeng 重点/n 领域/n 专项/b 治理/vn ，/w 加大/v 对/p 危害/v [食品/n 药品/n]/nz 安全/an 、/w 环境污染/gg 等/udeng 问题/n 整治/v 力度/n ，/w 坚决/ad 遏制/v 重特大/n 事故/n 发生/v 。/w 统筹/vd 做好/v [社会/n 治安/n]/nz [各项/r 工作/vn]/nz ，/w 既/c 要/v 破/v 大案/n 又/d 要/v 管/v 小/a 案/ng ，/w 既/c 要/v 突出/a 重点/n 又/d 要/v 抓住/v [薄弱/a 环节/n]/nz ，/w 不断/d 提高/v [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 安全感/n 。/w 
张宝顺/nr 强调/v ，/w 各级/r [政法/n 机关/n]/nz 要/v 坚持/v 严格/ad 执法/vn 、/w [公正/a 司法/n]/nz ，/w 不断/d 增强/v 执法/vn 司法/n 的/ude1 公信力/nz 。/w 要/v 恪守/v 职业/n 良知/n ，/w 永葆/v 执法/vn 为民/v 的/ude1 本色/n ，/w 弘扬/v 惩恶扬善/l 的/ude1 正气/n ，/w 增强/v 坚守/vn 法治/n 的/ude1 定力/nz ，/w 做到/v 对/p 群众/n 深恶痛绝/vl 的/ude1 事/n “/w 零容忍/nz ”/w 、/w 对/p 群众/n 急需/v 急/v 盼/vn 的/ude1 事/n “/w 零/m 懈怠/a ”/w 。/w 要/v 扎紧/nz 制度/n 篱笆/n ，/w 构建/v 决策/vn 科学/n 、/w 执行/v 坚决/ad 、/w 监督/vn 有力/a 的/ude1 执法/vn 司法/n 权力/n 运行/vn 体系/n ，/w 大力/d 推进/vi 执法/vn 司法/n 公开/ad ，/w 让/v 执法/vn 司法权/n 在/p 制度/n 笼子/n 里/f 规范/v 运行/vn 。/w 要/v 遏制/vn 违法/vn 违规/vn 干预/vn ，/w 牢固/a 树立/v 法律/n 红线/n 不能/v 触碰/v 、/w 法律/n 底线/n 不能/v 逾越/v 的/ude1 观念/n ，/w 决不/d 以/p 言/vg 代/q 法/n 、/w [以/p 权/n 压法/nz]/nz 、/w 徇私枉法/vl ，/w 保证/v 司法机关/nz 依法/d 独立/a 公正/a [行使/v 职权/n]/nz 。/w 要/v 弘扬/v 法治/n 精神/n ，/w 持之以恒/vl 开展/v 法制/n [宣传/vn 教育/vn]/nz ，/w 让/v 尊重/vn 法律/n 、/w 信仰/v 法律/n 在/p 全省/n 上下/f 蔚然成风/vl 。/w 
张宝顺/nr 要求/n ，/w [各级/r 党委/nis]/nz 要/v 从/p 政治/n 上/f 、/w 思想/n 上/f 、/w 组织/n 上/f 加强/v 领导/n ，/w 着力/vd 提高/v 做好/v [新形势/nz 下/f]/nz 政法/n 工作/vn 的/ude1 能力/n 和/cc 水平/n ，/w 确保/v 政法/n 工作/vn 沿着/p [正确/a 方向/n]/nz 前进/vi 。/w 党委/nis 政法委/nis 作为/p 实现/v 党/n 对/p 政法/n 工作/vn 领导/n 的/ude1 重要/a 组织/n 形式/n ，/w 要/v 善于/v 议/v 大事/n 、/w 抓/v 大事/n 、/w 谋/v 全局/n ，/w 善于/v 运用/vn 法治/n 思维/n 和/cc 法治/n 方式/n 领导/n 政法/n 工作/vn 。/w 要/v 加强/vn 舆论/n 引导/v ，/w 把握/v [新闻/n 传播/vn]/nz 和/cc 政法/n 工作/vn 规律/n ，/w 切实/ad 凝聚/v 推动/vn 政法/n 事业/n 发展/vn 的/ude1 正能量/nz 。/w 要/v 突出/a 从严/d 治警/v ，/w 努力/ad 建设/vn 一支/mq 信念/n 坚定/a 、/w 执法/vn 为民/v 、/w 敢于/v 担当/v 、/w 清正廉洁/vl 的/ude1 政法/n 队伍/n ，/w 同时/c 认真/ad 落实/v [从/p 优待/vn 警/ng]/nz 政策/n ，/w 不断/d 增强/v 政法/n 队伍/n 的/ude1 荣誉感/n 和/cc 凝聚力/n 。/w 要/v 按照/p 中央/n 要求/n ，/w 结合/v 我省/n 实际/n ，/w 坚持/v 正确/a 的/ude1 改革/vn 方向/n ，/w 扎实/a 有序/a 深化/v [司法/n 体制/n 改革/vn]/nz ，/w 推动/v 政法/n 工作/vn 不断/d 迈/v 上/f 新/a 台阶/n 。/w 
徐立全/nr 在/p 报告/n 中/f 指出/v ，/w 要/v 坚持/v 以/p 邓小平理论/n 、/w “/w [三/m 个/q 代表/nnt]/nz ”/w [重要/a 思想/n]/nz 、/w [科学/n 发展观/n]/nz 为/p 指导/vn ，/w 认真/ad 贯彻/v 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 和/cc [十八/m 届/q]/mq [二/m 中/f]/mq 、/w 三中全会/n 及/cc 中央/n 政法/n 工作/vn [会议/n 精神/n]/nz ，/w 全面/ad 贯彻/v 落实/vn 习近平/nr 总书记/nnt 系列/n 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 按照/p 省委/nis 部署/v 要求/n ，/w 以/p 创新/vi 社会/n 治理/v 方式/n 、/w 落实/v [司法/n 体制/n 改革/vn]/nz 措施/n 、/w 推进/vi [科技/n 信息/n]/nz 应用/vn 、/w 夯实/v 政法/n 基层/n 基础/n 为/p 着力点/n ，/w 深入/ad 推进/vi 平安/a 安徽/ns 、/w 法治/n 安徽/ns 和/cc 过硬/a 队伍/n 建设/vn ，/w 切实/ad 提高/v 维护/vn 社会/n 大局/n 稳定/an 、/w 促进/v [社会/n 公平/a 正义/n]/nz 、/w 保障/v 人民/n 安居乐业/vl 的/ude1 能力/n 和/cc 水平/n ，/w 为/p 打造/v [三/m 个/q]/mq 强/a 省/n 、/w 建设/vn 美好/a 安徽/ns ，/w 确保/v 与/cc 全国/n 同步/vd 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz ，/w 创造/v 安全/an 稳定/an 的/ude1 [社会/n 环境/n]/nz 、/w [公平/a 正义/n]/nz 的/ude1 [法治/n 环境/n]/nz 、/w 优质/b 高效/b 的/ude1 服务/vn 环境/n ，/w 努力/ad 把/pba 安徽/ns 建成/v 全国/n 最/d 和谐/a 稳定/an 的/ude1 省份/n 之一/rz 。/w （/w 通讯员/nnt 宗禾/nr 记者/nnt 吴林红/nr 李晓群/nr ）/w 
