资料/n 图片/n 
毛泽东/nr 博览群书/vl ，/w 不只/c 表现/v 为/p 数量/n 大/a ，/w 领域/n 多/a ，/w 他/rr 还/d 注重/v 阅读/vn 一些/mq 在/p 特定/b 环境/n 中/f 流传/v 不/d 广/a ，/w 作为/p 革命家/nnd 和/cc 政治家/nnt 可以/v 不/d 去/vf 关注/v 的/ude1 书/n 。/w 其/rz 阅读/v 视野/n ，/w 常常/d 越/d 出/vf 各/rz 知识/n 领域/n “/w 大路货/n ”/w ，/w 喜欢/vi 阅读/v 专业性/n 很强/d 的/ude1 文史/n 和/cc 自然科学/n 论著/n ，/w 以及/cc 古代/t 笔记/n 和/cc 各种/rz 笑话/n 作品/n 这/rzv 类/q “/w 闲书/n ”/w 。/w 在/p 这个/rz 意义/n 上/f 说/v ，/w 他/rr 的/ude1 阅读/vn 不仅/c 广博/a ，/w 而且/c 专/a 深/a 。/w 
阅读/v 范围/n 虽然/c 广博/a 和/cc 专/a 深/a ，/w 但/c 也/d 不是/c 漫无/nz 目的/n ，/w 没有/v 重点/n 。/w 毛泽东/nr 的/ude1 阅读/vn 重点/n ，/w 排/v 在/p 前/f [三/m 位/q]/mq 的/ude1 ，/w 是/vshi 马列/n 、/w 哲学/n 和/cc 中国/ns 文史/n 。/w 
关于/p 读/v 马列/n 著/uzhe 作/v 。/w 
对于/p 马克思主义/n 政治家/nnt 来说/uls ，/w 把/pba 马列/n 著作/gi 放在/v 阅读/vn 首位/n ，/w 是/vshi 顺理成章/vl 的/ude1 事/n 。/w 对/p 毛泽东/nr 而言/uls ，/w 还有/v 一个/mq 很/d 现实/n 的/ude1 因素/n ，/w 他/rr 始终/d 感到/v ，/w 全党/n 理论/n 水平/n 落后/a 于/p 实际/n ，/w 于/p [中国/ns 革命/vn]/nz 和/cc 建设/vn 的/ude1 丰富/a 内容/n 很/d 不相称/gm 。/w 此事/r 常/d 使/v 他/rr 苦恼/an 。/w 1940年/t ，/w 他/rr 在/p 延安/ns 新/a 哲学/n 年会/n 上/f 讲/v ：/w “/w [中国/ns 革命/vn]/nz 有/vyou 了/ule 许多/mq 年/qt ，/w 但/c 理论/n 活动/vn 仍/d 很/d 落后/a ，/w 这/rzv 是/vshi 大/a 缺憾/n 。/w ”/w 在读/b 苏联/ns 西洛/nrf 可夫/nz 等/udeng 人/n 的/ude1 《/w 辩证法/n 唯物论/n 教程/n 》/w 的/ude1 批语/n 中/f ，/w 他/rr 直率/a 写下/v “/w 中国/ns 的/ude1 斗争/vn 如此/rzv 伟大/a 丰富/a ，/w 却/d 不/d 出/vf 理论家/nnd ”/w 这样/rzv 的话/udh 。/w 他/rr 希望/v 通过/p 阅读/v 马列/n 著作/gi ，/w 精通/v 马克思主义/n ，/w 把/pba 马克思主义/n 的/ude1 [基本/a 原理/n]/nz 和/cc 中国/ns 实际/n 结合/v 起来/vf ，/w 有/vyou 理论/n 和/cc 实践/vn 上/f 的/ude1 新/a 创造/v 。/w 
随着/p 实践/vn 的/ude1 发展/vn ，/w 毛泽东/nr 的/ude1 这个/rz 期待/v 越来越/d 强烈/a 。/w 1938年/t ，/w 他/rr 提出/v 党内/s 要/v “/w 有/vyou [一/d 百/m 至/p 二/m 百个/q]/mq 系统/n 地/ude2 而/cc 不是/c 零碎/a 地/ude2 、/w 实际/n 地/ude2 而/cc 不是/c 空洞/a 地/ude2 学会/v 了/ule 马克思列宁主义/n 的/ude1 同志/n ”/w ；/w 1949年/t ，/w 他/rr 推荐/v [12/m 本/rz]/mq 马列主义/n 著作/gi ，/w 提出/v 党内/s “/w 有/vyou [三千/m 人/n]/mq 通读/v 这/rzv [十二/m 本书/r]/mq ，/w 那/rzv 就/d 很好/ad ”/w ；/w 1963年/t ，/w 他/rr 推荐/v [30/m 本/rz]/mq 马列主义/n 著作/gi ，/w 提出/v 中级/b 以上/f 干部/nnt 有/vyou [几/d 万/d 人/n]/mq 学习/v ，/w “/w 如果/c 有/vyou [两/q 百个/q]/mq 干部/nnt 真正/d 理解/v 了/ule 马列主义/n 就/d 好/a 了/ule ”/w ；/w 1970年/t ，/w 他/rr 又/d 指定/v 250多位/m 中央委员/nnt 和/cc 候补/b 中央委员/nnt 读/v [9/m 本/rz]/mq 马列/n 著作/gi ，/w 并/cc 说/v 学好/v 马列主义/n 不/d 容易/ad ，/w 联系实际/v 用/p 好/a 马列主义/n 更/d 困难/an 。/w 
比较/d 起来/vf ，/w 在/p 马列/n 原著/n 中/f ，/w 毛泽东/nr 更喜欢/nz 阅读/v 列宁/nrf 的/ude1 书/n 。/w 或者/c 说/v ，/w 他/rr 主要/b 从/p 马恩/nrf 著作/gi 中/f 汲取/v 马克思主义/n 的/ude1 基本/a 理念/n 和/cc [思想/n 方法/n]/nz ，/w 而/cc 更多/ad 地/ude2 从/p 列宁/nrf 和/cc 斯大林/nrf 的/ude1 著作/gi 中/f ，/w 去/vf 获取/v [中国/ns 革命/vn]/nz 和/cc 建设/vn 能够/v 参考/vn 和/cc 运用/v 的/ude1 重要/a 战略/n 、/w [政策/n 和/cc 策略/n]/nz 思想/n 。/w 原因/n 是/vshi 列宁/nrf 以及/cc 斯大林/nrf 所/usuo 看到/v 和/cc 经历/n 的/ude1 ，/w 比马克思/nrf 、/w 恩格斯/nrf 更/d 进/vf 了/ule 一层/mq ，/w 其/rz 理论/n 更/d 扩大/v 和/cc 更/d 具体化/v 了/ule ，/w 和/cc 中国/ns 的/ude1 实际/n 联系/v 更/d 紧密/ad 。/w 在/p 1958年/t [中共/n 八/m 大/a]/nz [二/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f ，/w 他/rr 说/v 得/ude3 很/d 明确/a ：/w “/w 列宁/nrf 说/v 的/ude1 和/cc 做/v 的/ude1 许多/mq 东西/n 都/d 超过/v 了/ule 马克思/nrf ，/w 如/v 《/w [帝国主义/n 论/v]/nz 》/w ，/w 还有/v 马克思/nrf 没有/v 做/v 十月革命/n ，/w 列宁/nrf 做/v 了/ule 。/w ”/w 在/p 延安/ns 的/ude1 时候/n ，/w 他/rr 甚至/d 讲/v 到/v ，/w 读/v 列宁/nrf 、/w 斯大林/nrf 的/ude1 著作/gi ，/w 看/v “/w 他们/rr 是/vshi 如何/ryv 把/pba 马克思主义/n 的/ude1 [普遍/ad 真理/n]/nz 和/cc 苏联/ns 革命/vn 的/ude1 具体/a 实践/v [互相/d 结合/v]/nz 又/d 从而/c 发展/v 马克思主义/n 的/ude1 ，/w 就/d 可以/v 知道/v 我们/rr 在/p 中国/ns 是/vshi 如何/ryv 地/ude2 工作/vn 了/ule ”/w 。/w 据/p [毛泽东/nr 自述/n]/nz ，/w 他/rr 觉得/v 列宁/nrf 的/ude1 论著/n ，/w 还有/v 一个/mq 特点/n ：/w “/w 说理/vi 透彻/a ，/w 把/pba 心/n 交给/v 人/n ，/w 讲真话/nz ，/w 不/d 吞吞吐吐/vl ，/w 即使/c 同/p 敌人/n 斗争/vn 也/d 是/vshi 如此/rzv 。/w ”/w 
关于/p 读/v 哲学/n 。/w 
根据/p 毛泽东/nr 的/ude1 有关/vn 论述/vn ，/w 他/rr 喜欢/vi 读/v 哲学/n ，/w 原因/n 有/vyou 四：第一/m ，/w 他/rr 把/pba 哲学/n 归结/vi 为/p 世界观/n 和/cc 方法论/n ，/w 认为/v 是/vshi 塑造/v 人们/n 灵魂/n 和/cc 思想/n 的/ude1 根本/a 前提/n 。/w 第二/m ，/w 哲学/n 是/vshi 马克思主义/n 的/ude1 [理论/n 基础/n]/nz ，/w 不懂/v 哲学/n 很难/d 弄懂/nz 马克思主义/n 。/w 第三/m ，/w 哲学/n 是/vshi 认识和改造/gc 世界/n 、/w 总结/v [实践/vn 经验/n]/nz 、/w 解决/v 一切/rz 问题/n 的/ude1 “/w 思想/n 工具/n ”/w 。/w 第四/m ，/w 毛泽东/nr 从/p [青年/n 时代/n]/nz 起/vf 就/d 喜欢/vi 哲学/n ，/w 最/d 求/v [万事/n 万物/n]/nz 的/ude1 “/w [大/a 本/rz 大/a 源/ng]/nz ”/w ，/w 这/rzv 既是/c [个人/n 兴趣/n]/nz ，/w 也/d 是/vshi 进行/vn 理论/n 工作/vn 的/ude1 必要/a 前提/n 。/w 他/rr 说/v 过/uguo ，/w “/w 马克思/nrf 能够/v 写出/v 《/w 资本论/n 》/w ，/w 列宁/nrf 能够/v 写出/v 《/w [帝国主义/n 论/v]/nz 》/w ，/w 因为/c 他们/rr 同时/c 是/vshi 哲学家/nnd ，/w 有/vyou 哲学家/nnd 的/ude1 头脑/n ，/w 有/vyou 辩证法/n 这个/rz 武器/n ”/w 。/w 
毛泽东/nr 既/c 读/v 马列/n 经典/n 中/f 的/ude1 哲学/n 书/n ，/w 也/d 读/v 艾思奇/nr 、/w 李达/nr 、/w 普列汉诺夫/nrf 、/w 爱森堡/nrf 、/w 西洛/nrf 可夫/nz 、/w 米/q 丁/ng 、/w 尤金/nrf 、/w 河上肇/nz 这些/rz 中外/b 学者/nnt 用/p 马克思主义/n 观点/n 来/vf 论述/v [哲学/n 问题/n]/nz 的/ude1 书/n ；/w 既/c [读/v 柏拉图/nrf]/nz 、/w 康德/nrf 、/w 黑格尔/nrf 、/w 杜威/nrf 、/w 罗素/nrf 等/udeng [西方/ns 哲学家/nnd]/nz 的/ude1 书/n ，/w 也/d 读/v [中国/ns 古代/t]/nz 老子/n 、/w 孔子/nr 、/w 墨子/nz 、/w 庄子/nr 、/w 孟子/nr 、/w 荀子/nz 、/w 韩非/nr 、/w 王充/nr 、/w 朱熹/nr 、/w 张/q 载/v 、/w 王阳明/nr 诸子/nz 的/ude1 哲学/n 论著/n ，/w 以及/cc [中国/ns 近代/t]/nz 以来/f ，/w 康有为/nr 、/w 梁启超/nr 、/w 章士钊/nr 、/w 胡适/nr 、/w 杨昌济/nr 、/w 梁漱溟/nr 、/w 冯友兰/nr 、/w 潘梓年/nr 、/w 周谷城/nr 、/w 任继愈/nr 、/w 杨荣国/nr 等/udeng 人/n 研究/v 哲学/n 和/cc 逻辑学/n 的/ude1 论著/n 。/w 
关于/p 读/v 中国/ns 文史/n 。/w 
毛泽东/nr 对/p “/w 二十四史/n ”/w 、/w 《/w 资治通鉴/n 》/w 这/rzv 类书籍/nz 兴趣/n 之/uzhi 浓/a ，/w 用功/a 之/uzhi 深/a ，/w 众所周知/vl 。/w 为什么/ryv 要/v 学习/vn 历史/n ？/w 因为/c 今天/t 的/ude1 中国/ns 是/vshi 历史/n 的/ude1 中国/ns 的/ude1 发展/vn ，/w 不/d 了解/v 、/w 不/d 总结/v 历史/n ，/w 就/d 不/d 可能/v 真正/d 读懂/v 今天/t 的/ude1 中国/ns ，/w 也/d 等于/v 是/vshi 割舍/v 了/ule 应该/v 拥有/v 的/ude1 经验/n 和/cc 智慧/n 。/w 毛泽东/nr 的/ude1 一些/mq 名言/n ，/w 直接/ad 道出/v 他/rr 酷爱/v 读史/nz 的/ude1 缘由/n ：/w “/w 读/v 历史/n 是/vshi 智慧/n 的/ude1 事/n ”/w ；/w “/w 只有/c 讲/v 历史/n 才能/n 说服/v 人/n ”/w ；/w “/w 看/v 历史/n ，/w 就/d 会/v 看到/v 前途/n ”/w ；/w “/w 读/v 历史/n 的/ude1 人/n ，/w 不等/vi 于是/cc 守旧/a 的/ude1 人/n ”/w ；/w “/w 马克思主义者/n 是/vshi 善于/v 学习/vn 历史/n 的/ude1 ”/w 。/w 
读史/nz 其实/d 是/vshi 个/q 大/a 概念/n 。/w 历史/n 是/vshi 人类/n 过去/vf 经历/n 的/ude1 百科全书/n ，/w 包括/v 政治/n 、/w 军事/n 、/w 经济/n 、/w 哲学/n 、/w 科技/n 、/w 文学/n 、/w 艺术/n 各/rz 方面/n 的/ude1 内容/n 。/w 毛泽东/nr 对/p 各/rz 方面/n 的/ude1 内容/n 均/d 不/d 偏废/v ，/w 很/d 注意/v 史书/n 所/usuo 载/v 的/ude1 理/n 政/ng 之/uzhi 道/qv 、/w 军事/n 战例/n 、/w [经济/n 政策/n]/nz 、/w 治乱/v 规律/n 等等/udeng 。/w 他/rr 还/d 阅读/v 了/ule 不少五四/m 以来/f 的/ude1 学者/nnt 们/k 写/v 的/ude1 [中国/ns 通史/n]/nz 、/w 思想史/n 、/w 哲学史/n 、/w 文学史/n 。/w 传统/n 治学/vi ，/w 讲究/v 文史/n 不/d 分家/vi ，/w 他/rr 对/p 古代/t [文学/n 作品/n]/nz ，/w 尤其/d 感兴趣/a ，/w 包括/v 诗词/n 曲/ng 赋/ng 、/w 散文/n 小说/n 、/w 疏/ag 策/ng 政论/n 、/w 笔记/n 志异/nz ，/w 均/d 精读/v 不少/m 。/w 他/rr 喜爱/v 曹操/nr 及/cc 李白/nr 、/w 李贺/nr 、/w 李商隐/nr 的/ude1 诗作/n ，/w 研读/v 《/w 楚辞/n 》/w ，/w 背诵/v 《/w [昭明/nz 文选/n]/nz 》/w 的/ude1 一些/mq 散文/n ，/w 反复/d 读/v 谈/v 《/w 红楼梦/n 》/w 等/udeng [古典/b 小说/n]/nz ，/w 使/v 他/rr 拥有/v 罕见/a 的/ude1 古典文学/n 素养/n 。/w —/w —/w 摘自/v 《/w 毛泽东/nr 阅读/v 史/ng 》/w 陈晋/nr 
