“/w 浙江/ns ‘/w [单独/d 二胎/nz]/nz ’/w 政策/n 要/v 积极/ad 稳妥/a 推行/v ，/w 希望/v 可/v 生/vn 二胎/nz 的/ude1 夫妇/n 多/a 思量/v ，/w 不要/d 扎堆/nz 生/v 娃/ng 。/w ”/w 19日/t ，/w [浙江省/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 、/w [宁波市/ns 计划生育/n 协会/nis]/nt 秘书长/nnt 傅静君/nr 接受/v 中新网/nz 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 扎堆/nz 生/v 娃/ng 使/v 社会/n 的/ude1 优质/b 资源/n 难以/d 均衡/a 分配/v ，/w 对孩子/nz 成长/vi 也/d 不利/a ，/w 。/w 
继/vg 浙江/ns 作出/v 《/w 关于/p 修改/v 〈/w [浙江省/ns 人口/n 与/cc 计划生育/n 条例/n]/nz 〉/w [第/m 十九/m 条/q]/mq 的/ude1 决定/vn 》/w 后/f ，/w 浙江/ns 成为/v 中国/ns 国内/s 首/q 个/q “/w 落地/vi ”/w 实施/v 单独/d 二/m 孩/ng 政策/n 的/ude1 省份/n 。/w 
傅静君/nr 认为/v ，/w 这项/r 新政/n 落地/vi 可谓/v “/w 天/qt 时/ng ”/w 兼并/v “/w 地利/n ”/w ，/w 从/p 浙江/ns 经济/n 持续发展/v 、/w [家庭/n 幸福/a]/nz 和谐/a 、/w 人口/n [长期/d 均衡/a]/nz 发展/v 方面/n 来看/u ，/w 实施/v “/w 单独/d 两/m 孩/ng ”/w 政策/n 很/d 有/vyou 必要/a 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 至/p 目前/t ，/w 浙江/ns 独生子女/n 家庭/n 户/q 达到/v [600/m 多/a 万/d 户/q]/mq 。/w 2014年/t 实施/v 单独/d 两/m 孩/ng 政策/n 后/f ，/w 该省/r 头/n 五年/t 出生/vi 数/n 增量/n 累计/vd 为/p [50/m 万/d 人/n]/mq 左右/f ，/w 此/rzs 后/f 近/a 十年/mq 年均/v 增量/n 基本/a 稳定/an 在/p [8/m 万/d 人/n]/mq 左右/f 。/w 
面对/v 短期内/nz 的/ude1 “/w 婴儿潮/nz ”/w ，/w 傅静君/nr 有些/rz 慌/a 。/w 
“/w 孕妇/n 有/vyou 合理/a 的/ude1 生育/vn 间隔/n ，/w 要/v 多/a 思量/v ，/w 最好/d 不要/d 扎堆/nz 生/v 娃/ng 。/w ”/w 傅静君/nr 说/v ，/w 如果/c 现在/t 扎堆/nz 生/v 二胎/nz ，/w 那么/c 今后/t 优质/b 的/ude1 [社会/n 资源/n]/nz 将/d 会/v 被/pbei 孩子/n “/w 挤/v ”/w 着/uzhe 用/p ，/w “/w 扎堆/nz 生/v 娃/ng 、/w 扎堆/nz 上/f 小学/nis 、/w 考大学/nz …/w …/w ”/w 
而/cc 在/p [浙江省/ns 两会/n]/nt 现场/s ，/w 浙江省/ns 人大代表/nnt 、/w [西湖区/ns 疾病/n 预防/v 控制/vn 中心/nis]/nt 副主任/nnt 莫建芳/nr 也/d 提出/v 了/ule 担忧/v ，/w 莫建芳/nr 认为/v ，/w 中国/ns 老龄化/vn 日趋/d 严峻/a ，/w 有/vyou 必要/a 实施/v 相对/d 宽松/a 的/ude1 [生育/vn 政策/n]/nz 。/w 但是/c ，/w 如果/c 一些/mq 配套/vn 设置/v 不/d 跟上/v ，/w 本/rz 就/d 紧张/a 的/ude1 医疗/n 、/w [教育/vn 资源/n]/nz ，/w 在/p 未来/t 几年/mq 内/f ，/w 会/v 更加/d 捉襟见肘/vl 。/w 
对此/d ，/w 傅静君/nr 建议/n ，/w 浙江省/ns 实施/v “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 政策/n 应/v 把握/vn 积极/ad 稳妥/a 的/ude1 基调/n ，/w 所谓/v 的/ude1 “/w 积极/ad ”/w 即/v 促/v 人/n 和/cc ，/w 完善/v [公共/b 服务/vn]/nz ，/w 加强/v [制度/n 建设/vn]/nz ，/w 鼓励/v “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w ，/w 而/cc “/w 稳妥/a ”/w 即/v [严格/ad 控制/vn]/nz 政策/n 外/f 生育/vn ，/w 依法/d 生育/vn 。/w 
傅静君/nr 还/d 建议/n 育龄/b 夫妇/n ，/w 最/d 合适/a 的/ude1 生育/vn 间隔/n 是/vshi 最好/d 是/vshi 差/a [4/m 岁/qt]/mq ，/w 也/d 有利于/v 家里/s [两个/mq 小孩子/n]/nz 的/ude1 [家庭/n 教育/vn]/nz 。/w 
另外/c ，/w 她/rr 还/d 认为/v ，/w “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 将/d 只是/d 一个/mq 过渡/vn ，/w 全面/ad 放开/v 二胎/nz 将/d 是/vshi 下/f 一步/mq 的/ude1 计生/n 改革/v 方向/n 。/w (/w 记者/nnt 汪恩民/nr [见习/vn 记者/nnt]/nz 谢盼盼/nr )/w 
