[新闻/n 背景/n]/nz ：/w 安重根/nr 简介/n 及/cc 击毙/v 伊藤博文/nrj 始末/n 
１８９７年/t [朝鲜/nsf 王朝/n]/nz 改/v 国号/n 为/p “/w [大韩/ns 帝国/n]/nz ”/w 。/w １９０５年/t 日本/ns 强迫/v “/w [大韩/ns 帝国/n]/nz ”/w 签订/v 《/w 日韩/n 保护/v 条约/n 》/w （/w 史称/nz 《/w [乙巳/m 条约/n]/nz 》/w ）/w ，/w 在/p 汉城/nsf （/w 今/tg [韩国/nsf 首尔/ns]/ns ）/w 设立/v “/w 统/vi 监/vg 府/ng ”/w ，/w 前首相/nz 伊藤博文/nrj 首任/b “/w 统/vi 监/vg ”/w 。/w 
１９０９年/t ，/w [日本/ns 政府/nis]/nt 利用/v [日俄/nz 战争/n]/nz 中/f 获胜/vi 的/ude1 有利/a 形势/n ，/w 派/v 伊藤博文/nrj 到/v 哈尔滨/ns ，/w 与/cc 俄国/ns [财政/n 大臣/nnt]/nnt 可/v 可夫/nz 切/v 夫/ng 商谈/vn 有关/vn 吞并/v [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 、/w 进一步/d 干涉/v 中国/ns 内政/n 、/w 划分/v 日俄/nz 在/p [中国/ns 东北/ns]/nz 的/ude1 势力范围/nz 等/udeng 事宜/n 。/w 安重根/nr 认为/v 这/rzv 是/vshi 一个/mq 天赐良机/vl ，/w 决心/n 利用/v 这次/r 机会/n 击毙/v 伊藤博文/nrj ，/w 向/p 世界/n 揭露/v 日本/ns 的/ude1 侵略/vn 野心/n 。/w 
１９０９年１０月２６日/t 上午/t ９时/t 整/v ，/w 伊藤博文/nrj 乘坐/v 的/ude1 专列/n 进站/vi ，/w 可/v 可夫/nz 切/v 夫/ng 上车/v 迎接/v ，/w 约/d [２０/m 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 伊藤博文/nrj 在/p 可/v 可夫/nz 切/v 夫/ng 的/ude1 陪同/vn 下/f 走/v 下/f 火车/n ，/w 开始/v 检阅/vn 欢迎/v 队伍/n 。/w 安重根/nr 走进/v 站台/n ，/w 站/vi 在/p [俄国/ns 仪仗队/nis]/nt 后面/f 。/w 
９时３０分/t ，/w 伊藤博文/nrj 走到/vf [俄国/ns 仪仗队/nis]/nt 前/f ，/w 距/p 安重根/nr [１０/m 步/qv]/mq 左右/f 时/ng ，/w 安重根/nr 穿过/v 俄国/ns 军人/nnt 空隙/n ，/w 冲/v 过/uguo 仪仗队/nis ，/w 相距/vi 伊藤博文/nrj [五/m 步/qv]/mq 左右/f ，/w 拔出/vf 手枪/n 对准/v 伊藤博文/nrj 连发/v 三枪/nz 。/w [三/m 发/v]/mq 子弹/n 命中/v 伊藤博文/nrj 的/ude1 胸部/n 、/w 腹部/n ，/w 伊藤博文/nrj 扑倒/v 在/p 地/ude2 。/w [２０/m 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 伊藤博文/nrj 命/n 绝/d 。/w 
随后/d ，/w 他/rr 又/d 射伤/nz 日本/ns 驻/v 哈/b 总领事/nnt 川上俊彦/nrj 、/w 满铁/nz 理事/nnt 田中清/nr 次郎/nz 和/cc 秘书/nnt 官森泰/nr 二郎/n [三/m 人/n]/mq 。/w １１月１日/t ，/w 安重根/nr 等/udeng [９/m 名/q]/mq 涉案/vn 者/k 被/pbei 押送/v 至/p [旅顺/ns 监狱/nis]/nz ，/w ３日/t 到达/v 旅顺/ns 。/w 
在/p １９１０年２月７日/t 到/v １４日/t 期间/f ，/w 共/d 进行/vn 了/ule [六/m 次/qv]/mq 庭审/v 。/w 法院/nis 当局/n 背弃/v 允/vg 约/d ，/w 拒绝/v 俄国/ns 律师/nnt 米哈伊洛夫/nrf 、/w 英国/ns 律师/nnt 道格拉斯/nrf 及/cc “/w [大韩/ns 帝国/n]/nz ”/w 律师/nnt 安秉瓒/nr 等/udeng 出庭/vi 辩护/vn ，/w 只/d 允许/v 日本/ns 官方/n 选定/v 的/ude1 日本/ns 律师/nnt “/w 辩护/vn ”/w 。/w 
安重根/nr 在/p 法庭上/nz 阐述/v 了/ule 义举/n 的/ude1 [正当/a 理由/n]/nz 和/cc 目的/n ，/w 揭露/v 了/ule 伊藤博文/nrj 侵略/v [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns ，/w 破坏/v 东亚/ns 和平/n 的/ude1 [１５/m 条/q]/mq 罪状/n 。/w 安重根/nr 在/p 公判/vn 庭上/nz 陈述/v ：/w “/w 我/rr 杀/v 伊藤博文/nrj 是/vshi 韩国/nsf [独立/a 战争/n]/nz 的/ude1 一部分/m ，/w 而/cc 我/rr 站/vi 在/p [日本/ns 法庭/nis]/nt ，/w 是因为/c 战争/n 中/f 失败/vi 当/p 俘虏/n 所致/nz ，/w 我/rr 不是/c 以/p 个人/n 资格/n 干/v 此事/r 的/ude1 ，/w 而是/c 以/p 韩国/nsf 义兵/nz 参谋/nnt 中将/nnt 的/ude1 身份/n ，/w 为/p 祖国/n 的/ude1 独立/a 和/cc 东洋/n 的/ude1 和平/n 而/cc 做/v 的/ude1 。/w 所以/c ，/w 我/rr 应当/v 根据/p [万国/b 公法/n]/nz 来/vf 处理/vn 。/w ”/w 
１９１０年３月２６日/t 上午/t １０时/t ，/w 在/p [旅顺/ns 监狱/nis]/nz 处刑/v 室/n ，/w 安重根/nr 被/pbei 处以/v 绞刑/n 。/w 
