
组/n 图/n ：/w [从/p 上/f 到/v 下/f]/nz 依次/d 为/p 柳传志/nr 、/w 段永基/nr 、/w 史玉柱/nr 、/w 郭广昌/nr 、/w 卢志强/nr 、/w 冯仑/nr 和/cc 李彦宏/nr 。/w 资料/n 图/n 
原/b 标题/n ：/w [16/m 位/q]/mq 顶级/b 富豪/n 的/ude1 私密/nz 圈子/n 
据此/d 前/f 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 去年/t 11月/t 中旬/t ，/w 内地/n [超级/b 富豪/n]/nz 俱乐部/nis “/w 泰山/ns 会/v ”/w [16/m 名/q]/mq 会员/nnt ，/w 在/p 会长/nnt 、/w 全球/n 电脑/n 龙头/n [联想/vi 集团/nis]/ntc 创办人/nnt 柳传志/nr 带领/v 下/f ，/w 秘密/n 来/vf 台/q ，/w 庆祝/v 泰山/ns 会/v 成立/vn [二十/m 周年/q]/mq 。/w 报道/v 称/vn ，/w 泰山/ns 会/v 成员/nnt ，/w 个/q 个/q 名列/v 内地/n 百/m 大富豪/nf ，/w 所/usuo 拥有/v 的/ude1 事业/n 总资产/nz ，/w 比/p 台湾/ns [地方/n 政府/nis]/nz 总预算/n 还/d 多/a 好/a 几倍/nz ，/w 掌握/v 的/ude1 财富/n 超过/v [十/m 兆/vg]/mq 新台币/nz （/w 1/m 新台币/nz 约/d 合/v [0/m ./w 2/m 元/q]/mq 人民币/n ）/w ，/w 事业/n 版图/n 横跨/v 高科技/n 、/w 地产/n 、/w 金融/n 、/w 娱乐/vn 各/rz 产业/n ，/w 对/p 中国/ns 、/w 甚至/d 全世界/n 经济/n ，/w 有/vyou 呼风唤雨/n 的/ude1 影响力/n 。/w 
