曾经/d 因/p [职务/n 侵占罪/nz]/nz 、/w [挪用/v 资金/n 罪/n]/nz 而/cc 被/pbei 判处/v 15年/t 有期徒刑/n 的/ude1 [健力宝/nf 集团/nis]/nt 原/b 董事长/nnt 张海/nr 被/pbei 确认/v 为/p 造假/v 立功/vn ，/w [广东省/ns 检察院/nis]/nto [副/b 检察长/nnt]/nnt 黄武/nr 日前/t 在/p [广东省/ns 政协/nis]/nto 的/ude1 分组/vn 讨论/v 中/f 透露/v ，/w [广东省/ns 高院/n]/nt 已/d 就此/d 立案/vi 审查/vn ，/w 可能/v 将/d 重新/d 审判/vn 。/w 但/c 关键/n 的/ude1 是/vshi ，/w 已/d 于/p 2011年/t 春节/t 提前/vd 获释/vi 的/ude1 张海/nr 目前/t 已经/d 不知去向/vl ，/w “/w 有可能/nz 跑到/v 国外/s 了/ule ”/w 。/w 对此/d ，/w 张海/nr 为何/ryv 能够/v 造假/vn 立功/vi 并/cc 获得/v 确认/vn 引起/v 了/ule 外界/n 的/ude1 关注/vn 。/w 
据/p [北京/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 了解/v ，/w 其实/d 张海/nr 减刑/vi 系/v 造假/vn 立功/vi 的/ude1 事实/n 在/p 去年/t 底/f 已经/d 得到/v [有关/vn 部门/n]/nz 的/ude1 确认/vn ，/w 去年/t 11月4日/t ，/w [广东省/ns 韶关/ns 乐昌市/ns 人民法院/nis]/nt 向/p 媒体/n 通报/v ，/w [佛山市/ns 看守所/nis]/nt 原/b 副所长/nnt 罗某/nr 为/p 在/p 押/v 人员/n 提供/v 检举/vn 立功/vi 的/ude1 线索/n 信息/n ，/w 使/v 之/uzhi 受到/v 较轻/d 的/ude1 追诉/nz ，/w 并/cc 收受/v 在/p 押/v 人员/n 贿赂/v [18/m 万元/q]/mq ，/w 被/pbei 该院/r 一审/b 以/p 受贿罪/n 判处/v 其/rz 有期徒刑/n 5年/t ，/w 并处/v [没收/v 财产/n]/nz [2/m 万元/q]/mq ，/w 张海/nr 与/cc 此案/r 有关/vn 。/w 后来/t [广东省/ns 高院/n]/nt 、/w 省/n 检察院/nis 也/d 在/p 不同/a 场合/n 证实/v 了/ule 张海/nr 减刑/vi 涉及/v 弄虚作假/vl 。/w 
1974年/t 出生/vi 的/ude1 张海/nr 曾经/d 自称/v 有/vyou 特异功能/n ，/w 不仅/c 替/p 人/n 看病/vi ，/w 而且/c 还/d 办班/vi 招/v 徒/ng 。/w 而/cc 从/p 2000年/t 开始/v ，/w 张海/nr 突然/ad 转身/vi [资本/n 市场/n]/nz ，/w 入主/v 由/p 国内/s [36/m 所/usuo]/mq 名校/n 发起/v 成立/vn 的/ude1 上市公司/nis [中国/ns 高/a 科/n]/nz 并/cc 出任/v 董事长/nnt ，/w 一度/d 是/vshi 中国/ns “/w 最/d 年轻/a 的/ude1 上市公司/nis 董事长/nnt ”/w 。/w 但/c 当时/t 已经/d 有人/r 对/p 他/rr 的/ude1 履历/n 产生/v 质疑/vn 。/w 两年/mq 后/f ，/w 张海/nr 再度/d 出手/vi 闪电/n 收购/v 了/ule 危机/n 中/f 的/ude1 中国/ns 最大/gm 饮料/nf 企业/n “/w 健力宝/nf ”/w ，/w 出任/v 董事长/nnt 兼/v 总裁/nnt 。/w 但/c 后来/t 由于/p 张海/nr 对/p 健力宝/nf 品牌/n 的/ude1 [资本/n 运作/vn]/nz 失败/vi ，/w 企业/n 日渐/d 衰颓/vi ，/w 仅/d 两年/mq 后/f 张海/nr 就/d 被/pbei [公司/nis 股东/n]/nz 联手/vd 逐出/v 。/w 2005年3月/t ，/w 张海因/nr 涉嫌/v 作/v 假账/nz 、/w 虚假/a 投资/vn 、/w 侵吞/v 资金/n 等/udeng 被/pbei [健力宝/nf 集团/nis]/nt 举报/vn 并/cc 被/pbei [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 2007年2月/t ，/w [佛山市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 以/p [职务/n 侵占罪/nz]/nz 、/w [挪用/v 资金/n 罪/n]/nz 两项/mq 罪名/n 一审/b 判处/v 张海/nr 有期徒刑/n 15年/t 。/w 2008年9月/t ，/w [广东省/ns 高院/n]/nt 二审/b 认定/v 张海/nr 检举/v 他人/rr 犯罪/vn 立功/vi ，/w 把/pba 原审/n 判决/vn 的/ude1 有期徒刑/n 15年/t 改判/v 为/p 10年/t 。/w 后来/t 张海/nr 在/p 狱中/s 因/p 有/vyou 立功/vi 行为/n 和/cc 表现/v 良好/a 等/udeng 又/d 获得/v 了/ule 两次/mq 减刑/vi 机会/n ，/w 第一次/mq 从/p 10年/t 减/v 为/p 8年/t ，/w 第二次/mq 减到/nz 6年/t ，/w 故/c 最终/d 在/p [2011/m 年年/d]/mq 初/f 就/d 提前/vd 出狱/vi 。/w (/w 记者/nnt 张钦/nr )/w 
