[北京/ns 时间/n]/nz 1月19日/t ，/w 2014年/t [澳大利亚/nsf 网球/n 公开赛/n]/nz 进入/v [第七/m 个/q]/mq 比赛/vn 日/b 。/w 在/p [海信/nz 球场/n]/nz 里/f [4/m 号/q]/mq 种子/n 、/w 去年/t 赛会/n 亚军/n 李娜/nr 迎战/v 俄罗斯/nsf 左手/n 将/d 马卡洛娃/nrf 的/ude1 挑战/vn 。/w 李娜/nr 依靠/v [一/d 波/n]/mq 连赢/nz [九/b 局/n]/mq 的/ude1 进攻/vn 高潮/n ，/w 仅仅/d 耗时/vi [59/m 分钟/qt]/mq 就/d 以/p 6-2/m //w 6-0/m 大胜/v 过去/vn 两年/mq 打进/v [八/m 强/a]/mq 的/ude1 马卡洛娃/nrf ，/w 强势/n 晋级/vi 1/4/m 决赛/vn 。/w 在下/r 一轮/mq 中/f 李娜/nr 将/d 遭遇/v 佩内塔/nrf ，/w 后者/rzv 在/p 早/a 前/f 结束/v 的/ude1 比赛/vn 中/f 以/p 6-1/m //w 4-6/m //w 7-5/m 淘汰/v 佩内塔/nrf 。/w 
比赛/vn 伊始/vi ，/w 马卡洛娃/nrf 虽然/c 稍/d 显/v 慢热/nz ，/w 但/c 还是/c 在/p 0-30/m 落后/a 的/ude1 情况下/nz 连/ulian 下/f [四/m 球/n]/mq 守住/v 发球局/nz 。/w 李娜/nr 在/p 发球局/nz 也/d 先/d 丢/v 两分/nz ，/w 但/c 迅速/ad 进行/vn 调整/vn 后/f 她/rr 也/d 顺利/ad 保/v 发/v ，/w 将/d 比分/n 追/v 成/v [1/m -/w 1/m 平/v]/mq 。/w 开始/v 发/v 力/n 的/ude1 李娜/nr 随后/d 凭借/p 反手/d 直线/n 制胜/v 逼出/nz 破发点/nz ，/w 压力/n 之下/f 马卡洛娃/nrf 再/d 网/n 前/f 出现/v 失误/vn ，/w 无奈/d 遭到/v 了/ule 破发/nz 。/w 依靠/v 积极/ad 的/ude1 迎/v 前/f 抢攻/v 再次/d 保/v 发/v 后/f ，/w [两/q 届/q]/mq 赛会/n 亚军/n 就/d 确立/v 了/ule 3-1/m 的/ude1 领先/vn 。/w 经过/p 平分/v 考验/vn 后/f 包住/nz [第五/m 局/n]/mq 的/ude1 俄罗斯/nsf 姑娘/n 稳住/v 了/ule 局面/n ，/w 不过/c 李娜/nr 发挥/v 依旧/z 平稳/a ，/w 在/p 15-40/m 落后/a 的/ude1 情况下/nz 凭借/p 积极/ad 的/ude1 进攻/vn 连赢/nz [四/m 球/n]/mq 后/f ，/w 继续/v 手握/v 着/uzhe 4-2/m 的/ude1 领先/vn 。/w [中国/ns 金花/nz]/nz 把握/v 机会/n 进行/vn 有效/a 的/ude1 接/vn 发球/vi 压迫/vn ，/w 并/cc 如愿/vi 完成/v 了/ule [二/m 次/qv]/mq 破发/nz 。/w 抵挡/v 住/vn 对手/n 的/ude1 疯狂/a 反扑/vi ，/w 李娜/nr 利用/v 漂亮/a 的/ude1 反手/d 直线/n 制胜球/nz 兑现/v 盘点/vn ，/w 就/d 以/p 6-2/m 先拔头筹/vl 。/w 
趁/p 胜/v 追击/vn 的/ude1 李娜/nr 在/p 次/qv 盘/qv 开局/n 又/d 以/p 40-0/m 拿到/v 破发/nz 机会/n 。/w 马卡洛娃/nrf 虽然/c 一度/d 连/ulian 追/v [两/q 球/n]/mq ，/w 但/c 娜/x 姐/n 还是/c 在/p 打出/v 漂亮/a 的/ude1 接/vn [发球/vi 上网/v]/nz 战术/n 后/f 率先/d 完成/v 了/ule 破发/nz 。/w 连续/a 依靠/v 外角/n [发球/vi 直接/ad 得分/n]/nz 后/f ，/w [中国/ns 金花/nz]/nz 就/d 确立/v 了/ule 2-0/m 的/ude1 领先/vn 。/w 底线/n [火力/n 全/a 开/v]/nz 的/ude1 李娜/nr 随后/d 利用/v 反手/d 进攻/vn 再度/d 取得/v 破发/nz ，/w 就/d 带着/vn 3-0/m 的/ude1 领先/vn 进入/v 局/n 间/f 休息/v 。/w 经过/p 调整/vn 的/ude1 马卡洛娃/nrf 重返/v 赛场/n 后/f 后/f 以/p 40-15/m 拿到/v 破发/nz 机会/n ，/w 不过/c 稳住/v 心态/n 后/f 的/ude1 亚洲/ns 一姐/nz 利用/v 发球/vn 和/cc 主动/ad 进攻/vn 连续/a 追/v 分/qt ，/w 再次/d 保/v 发/v 后/f 就/d 以/p 4-0/m 领先/vi 。/w 李娜/nr 如愿/vi 再次/d 取得/v 破发/nz 。/w 轻松/a 的/ude1 拿下/v 发球/vn 胜/v 赛/vn 局/n 后/f ，/w 她/rr 就/d 以/p 6-0/m 完成/v 清盘/vn ，/w 晋级/vi [八/m 强/a]/mq 。/w 
