2013年/t [最后/f 一个/mq]/nz 月/n 的/ude1 全国/n 70/m 大中城市/n [房价/n 指数/n]/nz 如期/d 出炉/v ，/w [69/m 个/q]/mq 城市/n 新建/v [商品/n 住宅/n]/nz 价格/n [同比/n 上涨/vi]/nz ，/w 最高/a 涨幅/n 与/cc 去年/t 11月/t 数据/n 同/p 为/p 21.9%/m 。/w [中部/f 六/m 省/n]/nz 会/v 城市/n 中/f ，/w 合肥/ns 新建/v [商品/n 住宅/n]/nz 价格/n 环比/nz 涨幅/n 为/p 1.1%/m ，/w 领跑/v 70/m 大中城市/n ，/w 但/c 相比/vi 去年/t 11月/t 数据/n 涨幅/n 放缓/v [0/m ./w 1/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 二手/b 住宅/n 价格/n 领域/n ，/w 70/m 大中城市/n 中/f 有/vyou [5/m 个/q]/mq 环比/nz 涨幅/n 并列/v 最高/a ，/w 其中/rz 就/d 有/vyou 合肥/ns 。/w 
合肥/ns 新房/n 价格/n 环比/nz 涨幅/n 领跑/v [70/m 城/n]/mq 
1.1%/m ，/w 这个/rz 最高/a 的/ude1 数据/n 出现/v 在/p 合肥/ns 。/w 记者/nnt 梳理/v [国家/n 统计局/nis]/nto 数据/n 发现/v ，/w 无论是/c 新建/v 住宅/n 还是/c 新建/v [商品/n 住宅/n]/nz ，/w 去年/t 12月/t 合肥/ns 环比/nz 涨幅/n 均/d 为/p 1.1%/m ，/w 在/p 两个/mq 榜/n 单/b 里/f 都/d 是/vshi 70/m 城中/ns 最高/a 。/w 其实/d ，/w 在/p 去年/t 11月/t [国家/n 统计局/nis]/nto 公布/v 的/ude1 数据/n 中/f ，/w 合肥/ns 两个/mq 表格/n 内/f 的/ude1 环比/nz 涨幅/n 就/d 已经/d 排名/vi [70/m 城/n]/mq 的/ude1 第二/m 和/cc [第三/m 位/q]/mq 。/w 
放在/v [中部/f 六/m 省/n]/nz 会/v 城市/n 范围/n 看/v ，/w 合肥/ns 新建/v [商品/n 住宅/n]/nz 价格/n 环比/nz 涨幅/n 超出/v 第二名/mq 长沙/ns (/w 0.6%/m )/w [0/m ./w 5/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 但/c 同比/n 方面/n ，/w 合肥/ns 处于/v [第/m 5/m 位/q]/mq ，/w 为/p 10.7%/m ，/w 比/p 去年/t 11月/t 数据/n 高/a [0/m ./w 7/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 长沙/ns 、/w 太原/ns 、/w 郑州/ns [3/m 个/q]/mq 城市/n 的/ude1 [同比/n 涨幅/n]/nz 列前/nz [三/m 名/q]/mq ，/w 均/d 超/v 12%/m 。/w 
另外/c ，/w 去年/t 12月/t 二手/b 住宅/n 价格/n 涨幅/n 方面/n ，/w 合肥/ns 也/d 处于/v 并列/vn 领跑/v 位置/n 。/w [国家/n 统计局/nis]/nto [数据/n 显示/v]/nz ，/w [70/m 城/n]/mq 二手/b 住宅/n 价格/n 环比/nz 有/vyou [5/m 个/q]/mq 城市/n 涨幅/n 并列/v 最高/a ，/w 分别为/v 哈尔滨/ns 、/w 福州/ns 、/w 惠州/ns 、/w 三亚/ns 和/cc 合肥/ns 。/w 
蚌埠/ns 新房/n 价格/n 持平/vi 安庆/ns 二手/b 房价/n 略/d 降/v 
70/m 大中城市/n 同比/n 方面/n ，/w 新建/v [商品/n 住宅/n]/nz 价格/n 涨幅/n 最高/a 的/ude1 是/vshi 上海/ns ，/w 为/p 21.9%/m 。/w 其他/rzv [3/m 个/q]/mq [一线/n 城市/n]/nz 中/f ，/w 北京/ns [同比/n 涨幅/n]/nz 20.6%/m ，/w 广州/ns 20.4%/m ，/w 深圳/ns 20.3%/m 。/w 二手/b 住宅/n 同比/n 北京/ns 涨幅/n 最高/a ，/w 为/p 19.7%/m ，/w 深圳/ns 14.8%/m ，/w 上海/ns 13.9%/m ，/w 广州/ns 12.3%/m 。/w 
我省/n 列入/v 统计/vn 的/ude1 安庆/ns 和/cc 蚌埠/ns 两个/mq 城市/n ，/w 新建/v [商品/n 住宅/n]/nz 方面/n ，/w 蚌埠/ns 去年/t 12月/t 环比/nz 涨幅/n 为/p 0/m ，/w 安庆/ns 为/p 0.2%/m ，/w 相比/vi 去年/t 11月/t 数据/n 均/d 下降/vi ；/w [同比/n 涨幅/n]/nz 分别为/v 5.9%/m 和/cc 4.8%/m ，/w 其中/rz 安庆/ns 比/p 去年/t 11月/t 数据/n 升高/v [0/m ./w 2/m 个/q]/mq 百分点/n ，/w 蚌埠/ns 降/v [0/m ./w 4/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 二手/b 住宅/n 领域/n ，/w 安庆/ns [环比/nz 价格/n]/nz 降/v 0.1%/m ，/w 为/p [5/m 个/q]/mq 下降/vi 城市/n 之一/rz ，/w 蚌埠/ns 涨幅/n 0.6%/m 。/w 相比/vi 去年/t 11月/t ，/w 蚌埠/ns 涨幅/n 升高/v [0/m ./w 1/m 个/q]/mq 百分点/n ；/w [同比/n 涨幅/n]/nz 分别为/v 2.2%/m 和/cc 3%/m 。/w (/w 记者/nnt 郜征/nr )/w 
