人民网/nz 合肥/ns 1月19日/t 电/n 昨日/t 上午/t ，/w 包河区/ns [武警/nnd 战士/nnt]/nz 、/w 城管/n 职工/nnt 、/w [环卫/n 工人/nnt]/nz 近/a 5000余人/m 纷纷/d 走出/v 家门/n ，/w 来到/v 大街小巷/n 、/w 社区/n 内外/f 、/w 绿道/nz 长廊/n 、/w 景区/n 景点/n 参加/v “/w [星期六/t 义务劳动/n]/nz ”/w ，/w 做/v 城乡/n 环境/n 垃圾/n 的/ude1 “/w 清道夫/nnd ”/w 。/w 
据/p 了解/v ，/w 包河区/ns 集中/v 开展/vn 义务劳动/n 旨在/v 进一步/d 优化/v 城乡/n [人居/n 环境/n]/nz ，/w 以/p 推进/vi “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 整治/vn 工作/vn ，/w 给/p 广大/b 市民/n 一个/mq 干净/a 整洁/a 有序/a 的/ude1 生活/vn 空间/n 。/w 义务劳动/n 的/ude1 范畴/n 包括/v 清扫/vn 街道/ns 、/w 捡拾/v 垃圾/n 以及/cc 拆除/v 残破/vn 广告牌/n 等/udeng ，/w 确保/v [环境/n 问题/n]/nz 不/d 留/v “/w 死角/n ”/w 。/w 
来到/v 包河区/ns 环/n 巢湖/ns 北路/n ，/w 记者/nnt 现场/s 看到/v ，/w 志愿者/nnt 们/k 劳动/vn 的/ude1 场面/n 热火朝天/al ，/w 有的/rz 疏通/v 沟渠/n 、/w 有的/rz 清扫/v 垃圾/n 、/w 有的/rz 则/d 负责/v 搬运/vn 建筑/n 废弃/v 石料/n 。/w 
在/p 活动/vn 现场/s ，/w [包河/nr 区委/nis]/nt 常委/nnt 副区长/nnt 谢军/nr 告诉/v 记者/nnt ：/w “/w 本次/r 活动/vn 拉开/v 了/ule 包河区/ns ‘/w [星期六/t 义务劳动/n]/nz ’/w 的/ude1 序幕/n ，/w 在/p 接下来/vl 的/ude1 时间/n 里/f ，/w 将/d 根据/p “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 的/ude1 工作/vn 重点/n 不/d 定期/d 开展/v 环境卫生/nz 集中/v 整治/vn ，/w 并/cc 倡议/n 志愿者/nnt 们/k 利用/v [休息/v 时间/n]/nz 奔赴/v 各个/rz 街道/ns 、/w 景点/n ，/w 号召/v 大家/rr 一起/s 行动起来/v ，/w 用/p 自己/rr 的/ude1 双手/n 去/vf 爱护/v 身边/s 环境/n ，/w 共同/d 扮/v 靓/n [美好/a 家园/n]/nz 。/w ”/w （/w 汪瑞华/nr 通讯员/nnt 杜怀才/nr ）/w 
