1949年/t 解放战争/n 凯歌/n 高/a 奏/v 时/ng ，/w 解放/v 台湾/ns 成为/v 最后/f 一项/mq [战略/n 任务/n]/nz 。/w 毛泽东/nr 在/p 这/rzv 一年/mq 7月/t 曾/d 提出/v “/w 我们/rr 必须/d 准备/v 攻/vn 台湾/ns 的/ude1 条件/n ，/w 除/p 陆军/nis 外/f 主要/b 靠/v 内/f 应和/v 空军/nis ”/w 。/w 这时/rzt 所/usuo 说/v 的/ude1 “/w 内应/n ”/w 便是/v 岛内/s 地下党/n 组织/n ，/w 可惜/v 的/ude1 是/vshi 几个月/mq 后/f 这/rzv 一/m 组织/n 便/d 遭受/v 了/ule 大/a 破坏/v 。/w 
中国共产党/nt 领导/n 民主革命/n 时期/n ，/w 台湾/ns 也/d 有/vyou 部分/n 革命者/nnd 建立/v 和/cc 发展/vn 过/uguo 共产党/nis 组织/n ，/w 不过/c 却/d 因/p 岛内/s 的/ude1 特殊/a 情况/n 屡遭/v 破坏/vn 。/w 在/p 解放军/nnd 开始/v 筹划/vn 渡海/vi 攻/v 台/q 而/cc 急需/v 内应/n 时/ng ，/w 1950年初/t [中共/n 台湾/ns 工委/nis]/nt 却/d 遭到/v 近乎/v 覆灭/vn 性/ng 的/ude1 损失/n ，/w 组织/n 基础/n 薄弱/a 、/w [指导/vn 思想/n]/nz 急躁/a 和/cc 领导/n 成员/nnt 的/ude1 腐败/an 是/vshi 其/rz [主要/b 原因/n]/nz 。/w 
“/w 老/a 台/q 共/d ”/w 失败/vi 后/f 中共/n 于/p 1945年/t 建立/v [台湾/ns 工委/nis]/nt 台湾/ns 于/p 1895年/t 被/pbei 日本/ns 侵占/v 后/f ，/w 岛内/s 人民/n 仍/d 同/p 大陆/ns 保持/v 着/uzhe 密切联系/v ，/w 一些/mq [进步/vn 青年/n]/nz 回/v 大陆/ns 学习/v 时/ng 接受/v 了/ule 共产主义/n 思想/n 。/w 如/v 岛内/s 的/ude1 女/b 革命者/nnd 谢雪红/nr 在/p 1925年/t 便于/v 上海/ns 参加/v 五卅运动/nz ，/w 同年/d 加入/v 中国共产党/nt ，/w 年底/f 入/v [莫斯科/nsf 东方/s 大学/nis]/ntu ，/w 同/p 邓小平/nr 、/w 蒋经国/nr 为/p 同期/f 同学/n 。/w 1928年4月/t ，/w 以/p 旅沪/nz 台湾/ns 革命/vn 青年/n 为/p 骨干/n 的/ude1 [台湾/ns 共产党/nis]/nt 在/p [上海/ns 租界/n]/ns 一家/n 照相馆/nis 的/ude1 二/m 楼上/s 成立/vi ，/w 后/f 被/pbei 人/n 俗称/v “/w 老/a 台/q 共/d ”/w 。/w 台/q 共/d 书记/nnt 为/p 林木顺/nr ，/w 蔡/nz 前/f （/w 后/f 改名/vi 蔡乾/nr ）/w 、/w 谢雪红/nr 等/udeng 为/p [中央/n 委员会/nis]/nis 成员/nnt 。/w 
台/q 共/d 在/p 中共中央/nt 帮助/v 指导/vn 下/f 建立/v ，/w 不过/c 按照/p 共产国际/n 关于/p 殖民地/n 党组织/n 应/v 归/v 宗主国/n 党组织/n 领导/n 的/ude1 原则/n ，/w 当时/t 的/ude1 名称/n 是/vshi “/w [日本/ns 共产党/nis]/nt [台湾/ns 民族/n 支部/nis]/nt ”/w ，/w 归/v 日/b 共/d 领导/n 。/w 台/q 共/d 建立/v 后/f 即/v 返/v 岛/n 发动群众/v ，/w 于/p 1929年/t 在/p 台湾/ns 中南部/f 通过/p “/w 农民/nnt 组合/vn ”/w 发起/v 小规模/d 暴动/vn ，/w 日本/ns 警方/n 随之/d 展开/v 第一次/mq “/w 台/q 共/d 大/a 检/ng 肃/vg ”/w ，/w 逮捕/v 了/ule 许多/mq 骨干/n 。/w 随着/p 日/b 共/d 组织/n 在/p 本土/n 被/pbei 破坏/v ，/w 1931年/t 日本/ns 警方/n 在/p 全岛/nz 发动/v 第二次/mq “/w 台/q 共/d 大/a 检/ng 肃/vg ”/w ，/w 抓捕/v 了/ule 台/q 共/d 领导/n 谢雪红/nr 等/udeng 人/n 并/cc 判/v 重刑/n ，/w 导致/v 组织/n 瓦解/v ，/w 只剩/v 少数人/mq 隐蔽/a 民间/n 或/c 潜回/v 大陆/ns 。/w 如/v 蔡/nz 前/f 回/v 福建/ns 后/f 进入/v [中央/n 苏区/n]/nz ，/w 作为/p 台湾/ns 代表/nnt 参加/v 了/ule 第二次/mq 全国/n 苏维埃/nsf 代表大会/n ，/w 后/f 跟随/v [红军/nnd 长征/n]/nz 到/v 陕北/ns ，/w 抗战/vi 时/ng 还/d 任/v 过/uguo [八路军/n 敌工/nz 部/q]/nt 部长/nnt 。/w 
1945年8月/t [日本/ns 投降/v]/nz ，/w 随后/d 国民党/n 军/n 由/p 美军/n 运送/v 接收/vn 台湾/ns ，/w 中共中央/nt 也/d 决定/v 在/p 这块/r [回归/v 祖国/n]/nz 的/ude1 省份/n 建立/v 组织/n 。/w 当时/t 在/p 延安/ns 的/ude1 蔡/nz 前/f 是/vshi 唯一/b 有/vyou 红军/nnd 资历/n 的/ude1 台湾/ns 干部/nnt ，/w 虽然/c 此前/t 犯/v 过/uguo 生活/vn 作风/n 错误/n ，/w 中共中央/nt 鉴于/p 他/rr 熟悉/v 岛内/s 情况/n 并/cc 经过/p 长征/n 考验/vn ，/w 还是/c 任命/v 此人/r 为/p [台湾省/ns 工委/nis]/nt 书记/nnt 。/w 9月/t 间/f 蔡/nz 前/f 由/p 延安/ns 出发/vi ，/w 12月/t 到达/v 江苏/ns 淮安/ns ，/w 同/p 在/p 华中/ns 局/n 工作/vn 的/ude1 台湾/ns 籍/ng 干部/nnt 张志忠/nr 等/udeng 人/n 会合/vi ，/w 再/d 分批/d 到/v 沪/b 以/p 返/v 台/q 。/w 1946年4月/t ，/w 工委/nis 副书记/nnt 张志忠/nr 先行/vi 到达/v 台北/ns ，/w 7月/t 间/f 蔡/nz 前/f （/w 后/f 改名/vi 蔡乾/nr ）/w 抵达/v ，/w 并/cc 联络/v 岛/n 上/f 的/ude1 谢雪红/nr 等/udeng 人/n 秘密/n 建立/v 组织/n 。/w 由于/p 台湾/ns 受/v 日本/ns [半个/mq 世纪/n]/nz 统治/vn ，/w 大陆/ns 革命/vn 风潮/n 对/p 岛内/s 影响/vn 小/a ，/w 群众/n 对/p 共产党/nis 缺乏/v 了解/vn ，/w 工委/nis 一年/mq 内/f 发展/v 党员/nnt 不过/c 百余/mq 人/n 。/w 
国民政府/nt 刚/d 上/f 岛/n 接收/v 时/ng ，/w 台湾/ns 知识分子/nnd 大多/d 对/p 重归/nz 祖国/n 感到/v 兴奋/a ，/w 随后/d 又/d 对/p 国民党/n “/w 接收/v 大员/n ”/w 的/ude1 搜刮/v 恶行/n 极度/d 失望/a ，/w [不少/m 人/n]/mq 对/p 共产党/nis 产生/v 向往/vn 并/cc 要求/n 入党/vi 。/w 不过/c 其中/rz 一些/mq 人/n 出于/v 赶时髦/vi ，/w 革命/vn 意志/n 并不/d 坚定/a ，/w 遇到/v 风浪/n 便/d 出现/v 逃避/vn ，/w 李登辉/nr 便是/v 其中/rz 一个/mq 典型/n 。/w 
1946年9月/t ，/w 刚/d 从/p 日本/ns 回/v [台湾/ns 大学/nis 农学院/nis]/nt 就读/vi 的/ude1 [23/m 岁/qt]/mq 的/ude1 学生/nnt 李登辉/nr 曾/d 申请/v 加入/vn 共产党/nis ，/w 很快/d 得到/v 批准/vn 。/w 1947年2月末/t 发生/v “/w 二二八/m ”/w 起义/vi 时/ng ，/w 李登辉/nr 参加/v 了/ule 一些/mq 宣传/vn ，/w 随后/d 因/p 国民党/n 军警/nnd 特/ag 展开/v 血腥/z 镇压/v 便/d 躲避/v 起来/vf 不/d 参与/v 活动/vn 。/w 1948年/t 夏天/ns ，/w 毕业/v 后/f 已/d 担任/v [台湾/ns 大学/nis]/ntu 助教/nnt 的/ude1 李登辉/nr 找到/v [中共/n 台湾/ns 学/v 工委/nis]/nt 要求/n 退党/v ，/w 并称/v 自己/rr 仍/d 相信/v 马克思主义/n 学说/n ，/w 却/d 不愿/nz 过/uguo 组织生活/n 和/cc 受/v 党/n 的/ude1 纪律/n 约束/vn 。/w 当时/t 组织/n 上/f 分析/vn ，/w 李登辉/nr 是/vshi 因/p 害怕/v 危险/an 而/cc 退党/v ，/w 经/p 挽留/v 无效/vn 后/f 便/d 予/vg 同意/v ，/w 不过/c 此人/r 还/d 答应/v 保守/a 秘密/n 。/w 
据/p 几十年/mq 后/f 退休/v 的/ude1 台湾/ns 特务/nnd 头子/n 回忆/v ，/w [中共/n 台湾/ns 工委/nis]/nt 遭/v 破坏/vn 后/f 国民党/n 当局/n 也/d 知道/v 了/ule 李登辉/nr 这段/r 历史/n ，/w 曾/d 将/d 他/rr 拘留/v 审查/vn 过/uguo 七天/mq ，/w 放出/v 后/f 很长/d [一段/mq 时间/n]/nz 还要/d 定期/d 汇报/vn ，/w 外出/vi 又/d 遭/v 跟踪/vn 。/w 直至/v 1970年代/t 初/f ，/w 蒋经国/nr 强调/v “/w 吹台/n 青/a ”/w （/w 即/v 提拔/vn 台/q 籍/ng 新人/n ）/w 时/ng 提升/v 了/ule 李登辉/nr ，/w 才/d 向/p 其/rz 说明/v ：/w “/w 你/rr 的/ude1 有关/vn 材料/n 已经/d 被/pbei 烧/vi 了/ule ，/w 以后/f 没有/v 这/rzv 回/v 事/n 了/ule ，/w 好好/d 做事/vi 吧/y 。/w ”/w 蒋经国/nr 能/v 有/vyou 此/rzs 表示/v 并不/d 奇怪/v ，/w 因/p 他/rr 自己/rr 当年/t 在/p 苏联/ns 也/d 加入/v 过/uguo 共产党/nis ，/w 后来/t 喜欢/vi 重用/v 共产党/nis 的/ude1 叛徒/n 或/c 脱党/v 分子/n 。/w 
1947年/t 的/ude1 “/w [二/m 二/m 八/m 事件/n]/nz ”/w 卷起/v 全岛/nz 反对/v 国民党/n 统治/vn 的/ude1 民变/nz ，/w 中共/n [台湾省/ns 工委/nis]/nt 因/p 事先/d 缺乏/v 准备/vn ，/w 只有/c 谢雪红/nr 和/cc 张志忠/nr 等/udeng 人/n 组织/n 部分/n 群众/n 参加/v 斗争/vn 。/w 随后/d 国民党/n 当局/n 实行/v 白色恐怖/n ，/w 使/v 工委/nis 的/ude1 [秘密/n 活动/vn]/nz 更/d 增加/v 了/ule 困难/an ，/w 不过/c 民众/n 不满/an 的/ude1 滋长/vn 也/d 为/p 地下党/n 发展/vn 提供/v 了/ule [有利/a 条件/n]/nz 。/w 
摘自/v 《/w [学习/v 时报/n]/nz 》/w 2010年08月02日/t [第/m 07/m 版/n]/mq ，/w 作者/nnt ：/w 徐焰/nr ，/w 原/b 题为/v ：/w 《/w [中共/n 台湾/ns 工委/nis]/nt 为何/ryv 遭受/v 大/a 破坏/v 》/w 
