记者/nnt 从/p [安徽省/ns 地方志/n 办公室/nis]/nt 了解到/v ，/w 我省/n 二轮/nz 修志/nz 已/d 近/a 收官/v ，/w [132/m 部/q]/mq 列入/v 省政府/n 规划/n 的/ude1 市/n 、/w 县/n 、/w 区/n 志/n 已/d 编纂/v 完成/vn ，/w 形成/v 了/ule 最新/a 的/ude1 对于/p 我省/n 各地/rzs 社情/nz 民情/n 系统性/n 的/ude1 [历史/n 资料/n]/nz 体系/n 。/w 
据介绍/nz ，/w 2013年/t 《/w 安徽省/ns 志/n 书/n 》/w [65/m 卷/q]/mq [90/m 部分/n]/mq 志/n 书/n 中/f ，/w 目前/t 已/d 评议/vn [53/m 部/q]/mq ，/w 政府/nis 等/udeng [13/m 部/q]/mq 送/v 省政府/n 审查/vn 验收/vn ，/w 交通/n 等/udeng 志/n 书/n 已/d 付梓/vi 印刷/vn 。/w 列入/v 省政府/n 规划/n 的/ude1 [132/m 部/q]/mq 二轮/nz 市/n 、/w 县/n 、/w 区/n 志/n 与/cc 山/n 湖/n 志/n 编纂/v 完毕/vi ，/w 现已/v 出版/vn [93/m 部/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w 列入/v 精品/n [工程/n 建设/vn]/nz 的/ude1 [35/m 部/q]/mq 志/n 书/n ，/w 已/d 出版/v [19/m 部/q]/mq 。/w 金寨县/ns [天堂寨/nz 镇/n]/ns 、/w 舒城县/ns 幸福村/ns 等/udeng 全省/n 名/q 镇/n 、/w 名/q 村/n 、/w 名/q 企/ng 志/n 编纂/v [试点/vn 工作/vn]/nz 启动/v 。/w 同时/c ，/w 我省/n 旧志/nz 书/n 整理/v 工作/vn 取得/v 新/a 进展/vn 。/w 明·万历/nrf 《/w 歙县/ns 志/n 》/w 、/w 清/tg  嘉庆/t 《/w [庐州府/nz 志/n]/nz 》/w 、/w 《/w 舒城/ns 县志/n 》/w 等/udeng 已/d 出版/v ；/w 光绪/n 《/w 亳州/ns 志/n 》/w 、/w 嘉庆/t 《/w 怀远/ns 现/tg 志/n 》/w 已/d 送审/v ；/w 清/tg  光绪/n 《/w 宿州志/nr 》/w 等/udeng [6/m 部/q]/mq 正在/d 点/qt 校/ng 。/w 
据/p 全省/n 地方志/n 会议/n 透露/v ，/w 今年/t 在/p 继续/v 全面/ad 完成/v 二轮/nz 修志/nz 的/ude1 同时/c ，/w 地方志/n 书/n 、/w 年鉴/n 、/w 刊物/n 和/cc 地/ude2 情/n [研究/vn 成果/n]/nz 将/d 上网/v ，/w 让/v 民众/n 更多/ad 了解/v 安徽/ns ，/w 也/d 更好/d 对外/vn 宣传/v 安徽/ns 。/w 此外/c ，/w 今年/t 地方志/n 还/d 将/d 推出/v 重大/a 的/ude1 研究/vn 工程/n ，/w 省志/nz 办/v 将/d 完成/v 《/w 安徽/ns 概要/n 》/w 一/m 书/n 编纂/v 出版/vn ，/w 向/p 外界/n 展示/v 安徽/ns 。/w 同时/c ，/w 就/d 地方/n [文化/n 研究/vn]/nz 来说/uls ，/w 中国/ns 明/ag 文化/n [国际/n 研讨会/n]/nz 将/d 重点/n 推出/v ，/w 成为/v 地方/n 文化/n [学术/n 研究/vn]/nz 研讨/vn 的/ude1 典范/n 。/w 而/cc 鼓励/v 和/cc 组织/n 官方/n 与/cc 民间/n 学者/nnt 深入研究/v 安徽/ns 地方/n 人文/n ，/w 也/d 是/vshi 地方志/n 工作/vn 今年/t 重点/n 延展/v 的/ude1 方向/n 。/w 
[安徽省/ns 地方志/n 办公室/nis]/nt 主任/nnt 朱文根/nr 认为/v ，/w 地方志/n [研究/vn 人员/n]/nnt 既/c 要/v 能/v 坐得/nz 住/vi ，/w 还要/d 能动/a 起来/vf ，/w 增强/v 地方志/n [研究/vn 成果/n]/nz 服务/v 社会/n 的/ude1 水平/n 和/cc 意识/n ，/w 例如/v 结合/vn 志/n 书/n 记载/v 的/ude1 史料/n ，/w 向/p 市场/n 和/cc 社会/n 推介/v 志/n 书/n 中/f 记载/v 的/ude1 一系列/b 老字号/n 、/w 老/a 品牌/n 、/w 老/a 产品/n 、/w 老/a 工艺/n ，/w 搭建/v 地方志/n 与/cc 产业/n 相结合/nz 的/ude1 桥梁/n 等等/udeng 。/w （/w 孙平/nr 郜征/nr ）/w 
