“/w 你们/rr 有的/rz 是/vshi 行业/n 尖端/b 人才/n ，/w 有的/rz 是/vshi 基层/n 群众/n ，/w 但/c 都/d 是/vshi 社会/n 重要/a 的/ude1 组成/vn 力量/n 。/w 我们/rr 非常/d 希望/v 在/p 起草/v 政府/nis 报告/n 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 能够/v 听到/v 来自/v 社会/n 、/w 民众/n 真实/a 的/ude1 声音/n ，/w 使/v 报告/n 更/d 符合/v 人民/n 的/ude1 心愿/n 、/w 体现/v 人民/n 的/ude1 意志/n ，/w 使/v 政府/nis 切实/ad [改进/v 工作/vn]/nz 中/f 的/ude1 缺点/n ，/w 更好/d 为/p 人民/n 办事/vn 。/w ”/w 
1月17日/t 下午，10/t 位/q 来自/v 科学/n 、/w 教育/vn 、/w 文化/n 、/w 卫生/an 、/w 体育/n 领域/n 的/ude1 代表/nnt 和/cc 基层/n 群众/n 代表/nnt 受邀/v 来到/v 国务院/nt 第一/m 会议室/n ，/w 为/p 正在/d 起草/v 的/ude1 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz （/w [征求/v 意见/n 稿/ng]/nz ）/w 》/w 提意见/nz 、/w 建议/n 。/w 
座谈会/n 开始/v 前/f ，/w 李克强/nr 总理/nnt 提前/vd 来到/v 会议室/n ，/w 与/cc 各位/rr 代表/nnt 一一/m 握手/vi 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 座谈会/n 虽然/c 时间/n 有限/a ，/w 但/c 你们/rr 要/v [敞开/v 心扉/n]/nz 讲/v 自己/rr 的/ude1 看法/n 、/w 建议/n ，/w 包括/v 对/p 政府/nis 的/ude1 批评/vn 。/w ”/w 
“/w 袁隆平/nr 同志/n 就/d 不用/d 介绍/v 了/ule ，/w 大家/rr 都/d 熟知/v 你/rr 嘛/y ！/w ”/w [国家/n 杂交/vn 水稻/n 工程/n 技术/n 研究/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 、/w 工程院/nis 院士/nnt 袁隆平/nr 还/d 没/d 开口/vi ，/w 李克强/nr 就/d 抢先/vd 替/p 他/rr 做/v 了/ule 开场白/n 。/w 
全场/n 都笑/nz 了/ule 。/w 袁隆平/nr 说/v ，/w 国家/n 提高/v 小麦/n 稻谷/nf 最低/a 收购价/n ，/w 这/rzv 非常/d 好/a ，/w 但/c 这个/rz 幅度/n 能/v 不能/v 再/d 大/a 一点/mq ？/w 他/rr 还/d 建议/n ，/w 政府/nis 要/v 多/a 鼓励/v 龙头/n 种/q 业/ng 企业/n ，/w [走出/v 国门/n]/nz ，/w 抢占/v [国际/n 市场/n]/nz 。/w 
李克强/nr 问/v ：/w “/w 那/rzv 你/rr 的/ude1 公司/nis ‘/w 走/v 出去/vf ’/w 了/ule 吗/y ？/w ”/w 
“/w 走/v 出去/vf 了/ule ，/w 但/c 面积/n 还/d 不大/d 。/w ”/w 袁隆平/nr 说/v ，/w “/w 我/rr 的/ude1 一个/mq 梦想/n ，/w 就是/v 让/v [杂交/vn 水稻/n]/nz 覆盖/v 全球/n 。/w ”/w 
对话/vn 中/f ，/w 李克强/nr 尊敬/v 地/ude2 称呼/n 袁隆平/nr 为/p “/w 袁/nz 先生/n ”/w 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 你/rr 是/vshi 我们/rr 科学界/n 的/ude1 大/a 功臣/n ，/w 用/p 科技/n 支撑/v 了/ule 我们/rr 的/ude1 发展/vn 。/w 你/rr 发明/v 的/ude1 [超级/b 杂交/vn 水稻/n]/nz ，/w 不仅/c 有利于/v 中国/ns 的/ude1 [粮食/nf 安全/an]/nz ，/w 对于/p 解决/v 全世界/n 的/ude1 粮食/nf 问题/n 也/d 做出/v 巨大/a 贡献/n 。/w ”/w 
[北京/ns 师范大学/nis]/ntu 校长/nnt 董奇/nr 在/p 发言/vi 中/f 建议/n 政府/nis 进一步/d 加强/v 对/p [教育/vn 公平/a]/nz 的/ude1 督导/vn 、/w 监管/vn 、/w [问责/nz 机制/n]/nz 。/w 他/rr 希望/v 要/v 抓住/v 招生/vn 制度/n 改革/vn 这个/rz “/w 牛鼻子/n ”/w ，/w 通过/p 进一步/d 深化改革/v ，/w 提高/v [教育/vn 质量/n]/nz 、/w 推进/vi [教育/vn 公平/a]/nz 。/w 
“/w 谢谢/v 你/rr ！/w ”/w 李克强/nr 在/p 他/rr 发言/vi 结束/v 后/f 说/v ，/w “/w 我/rr 想问/nz 一下/mq ，/w 去年/t 北师大/nt 毕业生/n 的/ude1 一次/mq 就业/vn 签约/vi 率/v 有/vyou 多/a 高/a ？/w ”/w 
董奇/nr 作/v 了/ule 回答/v ，/w 并/cc 告诉/v 总理/nnt ，/w 北师大/nt 毕业/v 的/ude1 本科生/nnt ，/w 大约/d 有/vyou 1/3/m 去/vf 中小学/n 当/p 老师/nnt ，/w 如果/c 加上/v 前往/v 大学/nis 任教/vi 的/ude1 毕业生/n ，/w 那/rzv 这/rzv 一/m 比例/n 可以/v 上升/vn 到/v 50%/m 。/w 
李克强/nr 一边/d 点头/vi ，/w 一边/d 认真/ad 记录/v 。/w 
[三/m 联/vg 书店/nis]/nt 总经理/nnt 、/w 党委/nis 书记/nnt 樊希安/nr 建议/n 政府/nis 深化/v 广电/n [新闻/n 出版/v]/nz 行业/n 改革/vn ，/w 加强/v [知识产权/nz 保护/vn]/nz ，/w 并且/c 继续/v 支持/vn 实体/n 书店/nis 。/w 
说/v 到/v 这里/rzs ，/w 樊希安/nr 特别/d 向/p 正在/d 聆听/v 发言/vn 的/ude1 总理/nnt 发出/v 邀请/vn ，/w 请/v 他/rr 参加/v 今年/t [世界/n 读书/vi 日/b]/nz 的/ude1 社会/n 阅读/v 活动/vn 。/w 
总理/nnt 谈到/v 《/w 泰/b 囧/n 》/w ，/w 给/p [电影/n 工作者/nnt]/nnd 很大/d 鼓舞/v 
[中国/ns 电影/n 家协会/nz]/nt 主席/nnt 、/w 演员/nnt 李雪健/nr 第一次/mq 面对面/dl 见到/v 总理/nnt 难/a 掩/v 激动/a 。/w 他/rr 发言/vi 中/f 建议/n ，/w 希望/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 再/d 多/a 谈/v 点/qt “/w 文化/n ”/w 的/ude1 内容/n ，/w 尤其/d 是/vshi 电影/n 和/cc 电视剧/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 去年/t 总理/nnt 出访/v 泰国/nsf 时/ng 谈到/v 电影/n 《/w 泰/b 囧/n 》/w ，/w 这/rzv 给/p 了/ule [电影/n 工作者/nnt]/nnd 很大/d 的/ude1 鼓舞/vn 。/w 
[中国/ns 文联/nis]/nto 副主席/nnt 、/w [中国/ns 民间/n 文艺家/nnd 协会/nis]/nt 主席/nnt 冯骥才/nr 在/p 发言/vi 中/f 主要/b 讲述/v 了/ule “/w 文明/n ”/w 的/ude1 重要性/n 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 中国/ns 的/ude1 [社会/n 财富/n]/nz 正在/d 迅猛/a 增长/v ，/w 但/c 中国/ns 到底/d 要/v 富/vg 到/v 哪里/rys 去/vf ？/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 问题/n 。/w 我/rr 觉得/v 问题/n 的/ude1 症结/n 还是/c ‘/w 文明/n ’/w 两个/mq 字/n 。/w ”/w 他/rr 同时/c 建议/n ，/w 国家/n 要/v 有/vyou 文化/n 战略/n ，/w 对于/p [传统/n 文化/n]/nz 的/ude1 “/w 家底/n ”/w 心里/s 要/v 有数/a ，/w 对于/p 文化/n 怎么/ryv 发展/vn 应该/v 有/vyou 更加/d 科学/n 的/ude1 “/w [顶层/f 设计/vn]/nz ”/w 。/w 
李克强/nr 点头/vi 称赞/v ：/w “/w 你/rr 讲/v 得/ude3 很好/ad 。/w ”/w 
运动员/nnt 林丹/nr 被/pbei 总理/nnt 称为/v “/w 羽毛球/n 健将/n ”/w 。/w 他/rr 就/d 政府/nis 支持/v [体育/n 事业/n]/nz 发展/vn 提出/v 了/ule 两点/m 建议/n 。/w 
对于/p 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz （/w [征求/v 意见/n 稿/ng]/nz ）/w 》/w 中/f 关于/p [医疗/n 卫生/an]/nz 的/ude1 表述/vn ，/w [北京/ns 协和/nz 医院/nis]/nth 院长/nnt 、/w 中科院/n 院士/nnt 赵玉沛/nr 觉得/v “/w 很/d 重要/a ”/w 。/w 他/rr 的/ude1 发言/vn 主要/b 围绕/v “/w 医改/nz ”/w 展开/v 。/w 他/rr 希望/v 政府/nis 完善/v 分级/vn 医疗/n 体系/n 、/w 理顺/v 医疗/n 价格/n 、/w 探索/v [社会/n 资本/n]/nz 办/v 医/ng 新机制/n 。/w 
一直/d 主导/n 推动/v 深化/vn [医药/n 卫生/an 体制/n 改革/vn]/nz 的/ude1 李克强/nr 对/p 这/rzv [三/m 个/q]/mq 意见/n 十分/d 感兴趣/a 。/w 他/rr 连续/a 追问/v 几个/mq 问题/n ，/w 请/v 赵玉沛/nr 对/p “/w [社会/n 资本/n]/nz 办/v 医/ng ”/w 的/ude1 模式/n 做/v 详细/a 介绍/v 。/w 
农民工/nnd 是/vshi 值得/v 整个/b 国家/n 珍视/v 的/ude1 财富/n 
[43/m 岁/qt]/mq 的/ude1 湖南/ns 农民/nnt 阳岳球/nr 讲话/n 带着/vn 浓厚/a 的/ude1 方言/n 口音/n ，/w 是/vshi [岳阳市/ns 营/n]/nt 天/qt 镇/n 菱湖村/ns 的/ude1 种稻/nz 大户/n 。/w 他/rr 告诉/v 总理/nnt ，/w 自己/rr 通过/p [土地/n 流转/vn]/nz 、/w 租赁/vn 的/ude1 方式/n ，/w 汇聚/v [8700/m 亩/q]/mq 土地/n ，/w 实现/v 了/ule 机械化/vn 规模/n 种植/vn 。/w 
“/w 8000多亩/m 都/d 是/vshi 水稻/n 吗/y ？/w 是/vshi 双/q （/w 季稻/nz ）/w 还是/c 单/b （/w 季稻/nz ）/w ？/w ”/w 李克强/nr 问/v 。/w 
阳岳球/nr 说/v ：/w “/w 今年/t 刚刚/d 全部/m 改成/v 了/ule 双季稻/n 。/w ”/w 
李克强/nr 继续/v 追问/v ：/w “/w 单/b 改/v 双/q （/w 单季稻/n 改/v 双季稻/n ）/w 之后/f ，/w [劳动力/n 成本/n]/nz 增加/v 了/ule 吗/y ？/w ”/w 
阳岳球/nr 回答/v 说/v ，/w 自己/rr 把/pba 租/v 来/vf 的/ude1 田地/n 平/v 掉/v 了/ule 田埂/n ，/w 已经/d 完全/ad 实现/v 了/ule 机械化/vn 。/w 他/rr 希望/v 政府/nis 能够/v 多/a 给/p 一部分/m 资金/n ，/w 用来/v 补贴/n 集中/v 育秧/vn ，/w 保证/v 双季稻/n 的/ude1 耕种/vn 。/w 
李克强/nr 请/v 相关/vn 部委/n 和/cc 地方/n 负责人/nnt 继续/v 推进/vn 相关/vn 支持/v 工作/vn 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w [农业/n 补贴/n]/nz 的/ude1 增量/n 要/v 真正/d 用/p 到/v 这些/rz 种粮/v 大户/n 的/ude1 身上/s ，/w 要/v 在/p 粮食/nf 的/ude1 主产区/n 推动/v 牵/v 一/m 发动/v 全身/n 的/ude1 政策/n ，/w 真正/d 保障/v [粮食/nf 安全/an]/nz 。/w ”/w 
嘉/b 联/vg 益/vg 电子/n （/w 昆山/ns ）/w 有限公司/nis 的/ude1 员工/n 段/q 俊/nz 20年前/t 从/p 四川/ns 老家/n 来到/v 江苏/ns 昆山/ns 打工/vi ，/w 如今/t 已经/d 从/p 最/d 基层/n 的/ude1 检验/vn 人员/n ，/w 成为/v 一名/mq [车间/n 主任/nnt]/nnt ，/w 管理/vn 的/ude1 团队/n 超过/v [800/m 人/n]/mq 。/w 
“/w 真/a 了不起/a ！/w ”/w 李克强/nr 称赞/v 道/qv 。/w 看到/v 段/q 俊/nz 有些/rz 紧张/a ，/w 李克强/nr 特别/d 鼓励/v 她/rr “/w 没关系/vl ，/w 敞开/v 说/v ”/w 。/w 
放松/v 下来/vf 的/ude1 段/q 俊/nz 代表/nnt 自己/rr 的/ude1 “/w 农民工/nnd [兄弟/n 姐妹/n]/nz ”/w ，/w 一口气/d 提出/v 了/ule [5/m 条/q]/mq 建议/n ：/w 她/rr 希望/v 政府/nis 放宽/v 农民工/nnd 落户/vi 条件/n ，/w 完善/v [公共/b 服务/vn]/nz ，/w 还/d 希望/v 农民工/nnd 能/v 租/v 到/v 价格/n 相对/d 低廉/a 的/ude1 住房/n 、/w 能/v 让/v 孩子/n 在/p 身边/s 上学/vi 、/w 能/v 和/cc 城里人/n 拿到/v 同等/b 水平/n 的/ude1 工资/n 。/w 
“/w 你/rr 这/rzv [5/m 条/q]/mq 建议/n 非常/d 关键/n 。/w ”/w 李克强/nr 说/v ，/w “/w 我们/rr 国家/n 之所以/c 能/v 发展/vn 到/v 今天/t ，/w 在/p 相当大/nz 程度/n 上/f 是/vshi 依靠/v 农民工/nnd 的/ude1 支撑/vn 。/w 农民工/nnd 为/p 国家/n 的/ude1 发展/vn 做出/v 了/ule 特殊/a 的/ude1 贡献/n ，/w 是/vshi 值得/v 整个/b 国家/n 珍视/v 的/ude1 财富/n 。/w ”/w 
你们/rr 是/vshi 这个/rz 社会/n 最重要/nz 的/ude1 支撑/vn 力量/n 
带着/vn [黑框/nz 眼镜/n]/nz 的/ude1 山东/ns 男孩/n 韩磊/nr 三年前/t 刚刚/d 大学毕业/v ，/w 创办/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 [文化/n 传播/vn 公司/nis]/nt 。/w 他/rr 向/p 总理/nnt 讲述/v 了/ule 自己/rr 创业/vn 中/f 遇到/v 的/ude1 困难/an ：/w 缺乏/v 启动/vn 资金/n ，/w 找/v 不到/v 营业/vn 场地/n ，/w 招/v 不到/v 人才/n ，/w [很多/m 银行/nis]/mq 一度/d 拒绝/v 受理/vn 为/p 他们/rr 开户/vn 的/ude1 业务/n 。/w 他/rr 建议/n 政府/nis 加大/v 对/p [大学生/nnt 创业/vn]/nz 的/ude1 扶持/vn 力度/n ，/w 并且/c 通过/p 网络/n 平台/n ，/w 把/pba 各项/r 政策/n 优惠/v [公开/ad 发布/v]/nz ，/w 为/p 创业者/ntc 提供/v 便利/an 。/w 
李克强/nr 称赞/v 他/rr 的/ude1 建议/n “/w 讲/v 得/ude3 很好/ad ”/w 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 大学生/nnt 不光/c 要/v 有/vyou 就业/vn ，/w 还要/d 有/vyou 创业/vn 。/w 我们/rr 国家/n 的/ude1 [大学/nis 毕业生/n]/nz ，/w 自己/rr 创业/vn 的/ude1 比例/n 与/cc 很多/m 发达国家/n 相比/vi 差距/n 很大/d 。/w 这/rzv 方面/n 确实/ad 需要/v 政府/nis 引导/v 和/cc [创造/v 条件/n]/nz 。/w ”/w 
受到/v 总理/nnt 的/ude1 鼓励/vn ，/w 韩磊/nr 更加/d 放松/v 了/ule ，/w 他/rr 继续/v 说/v ：/w “/w 总理/nnt ，/w 我/rr 还有/v 一点/mq 想/v 说/v ，/w [大学生/nnt 创业/vn]/nz 并不/d 等于/v 成功/a ，/w 政府/nis 能/v 不能/v 把/pba 更多/ad 精力/n 放在/v 我们/rr 创业/vn 之后/f ，/w 给/p 我们/rr 更多/ad 一点/mq 帮助/v ？/w ”/w 
李克强/nr 说/v ：/w “/w 你/rr 的/ude1 建议/n 我们/rr 可以/v 研究/vn ，/w 给/p 大学生/nnt 的/ude1 创业/vn 扶持/v 期/qv 可以/v 再/d 长/a 一点/mq 。/w 但/c 我/rr 也/d 给/p 你/rr 提/v 一个/mq 建议/n 。/w [大学生/nnt 创业/vn]/nz 要/v ‘/w 发乎/v 其/rz 上/f ，/w 得/ude3 乎/y 其中/rz ’/w ，/w 要/v 对/p 自己/rr 成功/a 有/vyou 信心/n 。/w 我们/rr 政府/nis 和/cc 创业者/ntc 一起/s ，/w 咱们/rr 双向/b 努力/ad 。/w ”/w 
各位/rr 代表/nnt 发言/vi 结束/v 后/f ，/w 李克强/nr 总结/v 说/v ：/w “/w 你们/rr 的/ude1 意见/n 言简意赅/al 。/w 我们/rr 会/v 根据/p 大家/rr 的/ude1 意见/n ，/w 一方面/c 在/p 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 中/f 加大/v 笔墨/n ，/w 另一方面/c 也/d 在/p 政府/nis 工作/vn 中/f 加大/v 实际/n 措施/n 。/w ”/w 
他/rr 强调/v ：/w “/w 我们/rr 发展/vn 最终/d 的/ude1 目的/n 是/vshi 为了/p 人/n 。/w 我们/rr 的/ude1 政府/nis 是/vshi 人民/n 的/ude1 政府/nis ，/w 发展/v 科技/n 、/w [教育/vn 事业/n]/nz ，/w 发扬/v 中华民族/n 的/ude1 文化/n ，/w 提高/v 人民/n 的/ude1 [卫生/an 健康/a]/nz 水平/n ，/w 这些/rz 都/d 是/vshi 我们/rr 发展/vn 的/ude1 支撑/vn ，/w 也/d 是/vshi 发展/vn 的/ude1 基础/n 。/w ”/w 
他/rr 说/v ：/w “/w 今天/t 在座/vi 的/ude1 各位/rr 代表/nnt ，/w 既有/v [科教/b 文卫/nr 体/ng]/n 领域/n 的/ude1 顶尖/b 人物/n ，/w 也/d 有/vyou 农民工/nnd 、/w 农民/nnt 和/cc [大学生/nnt 创业/vn]/nz 者/k 这样/rzv 的/ude1 基层/n 代表/nnt 。/w 就/d 好比/v 一个/mq 金字塔/n ，/w 社会发展/v 既/c 要/v 有/vyou 塔尖/n ，/w 又/d 要/v 有/vyou 广阔/a 的/ude1 塔座/n 。/w 你们/rr 都/d 是/vshi 这个/rz 社会/n 最重要/nz 的/ude1 支撑/vn 力量/n 。/w ”/w 
座谈会/n 临近/v 结束/vn ，/w 李克强/nr 向/p 参会者/n 和/cc 他们/rr 的/ude1 家人/n 致/v 以/p 新春/t 祝福/vn 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 家庭/n 是/vshi 支撑/v 中华民族/n 发展/vn 的/ude1 根/n ，/w 家/q 和/cc 国/n 常常/d 是/vshi 连/ulian 在/p 一起/s 的/ude1 。/w 这/rzv 是/vshi 维系/v 我们/rr [民族/n 文化/n]/nz 几千年/mq 来/vf 生生不息/vl 最重要/nz 的/ude1 力量/n 。/w 我/rr 在/p 这里/rzs 提前/vd 给/p 大家/rr 拜年/vi ！/w ”/w 
（/w 肖楠/nr ）/w 
