[广东省/ns 检察院/nis]/nto [副/b 检察长/nnt]/nnt 黄武/nr 在/p 参加/v 广东省/ns [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 时/ng 披露/v ，/w 涉嫌/v 虚假/a 立功/vi 以/p 获取/v 减刑/vn 的/ude1 原/b [健力宝/nf 集团/nis]/nt 董事长/nnt 张海/nr 现已/v 失踪/vn ，/w 有可能/nz 外逃/vi 。/w 
此前/t 已/d 引起/v 舆论/n 高度/d 关注/v 的/ude1 “/w 张海案/nr ”/w 引起/v 了/ule 与/cc 会/v 政协/nis 委员/nnt 的/ude1 讨论/vn 。/w 面对/v 张海/nr 现在/t 身处/s 何/ry 地/ude2 的/ude1 提问/vn ，/w 黄武/nr 说/v ：/w “/w 现在/t 张海/nr 这个/rz 人/n 已/d 找/v 不到/v 了/ule ，/w 有可能/nz 跑到/v 国外/s 了/ule 。/w ”/w 
2007年2月/t ，/w [佛山市/ns 中级/b 法院/nis]/nto 以/p [职务/n 侵占罪/nz]/nz 、/w [挪用/v 资金/n 罪/n]/nz 两项/mq 罪名/n ，/w 一审/b 判处/v [健力宝/nf 集团/nis]/nt 原/b 董事长/nnt 张海/nr 有期徒刑/n 15年/t 。/w 服刑/vi 6年/t 后/f ，/w 张海/nr 于/p 2011年/t 获/v 假释/vn 出狱/vi 。/w 
黄武/nr 说/v ，/w 张海/nr 从/p 进/vf 看守所/nis 开始/v 就/d 涉嫌/v 作假/vn ，/w 在/p 服刑/vi 期间/f 的/ude1 立功/vn 表现/v 属/v 造假/vn 。/w 现/tg 回过/v 头/n 去/vf 查/v ，/w 一审/b 判决/vn 前/f 就/d 已有/v 作假/vn 嫌疑/n ，/w 如果/c 不是/c 作假/vi “/w 立功/vi ”/w ，/w 可能/v 就/d 不止/v 15年/t 刑期/n 。/w 目前/t ，/w 广东省/ns 司法机关/nz 已/d 对此/d 立案/vi 审查/vn 。/w 
公开/ad 的/ude1 审判/vn 资料/n 显示/v ，/w 已有/v 部分/n 涉及/v 张海案/nr 的/ude1 看守所/nis 、/w 监狱/nis 官员/nnt 受到/v 处理/vn 。/w 有/vyou 政协/nis 委员/nnt 在/p 会上/n 说/v ，/w 张海/nr 减刑/vi 牵涉/v 到/v 公安/n 、/w [法院/nis 系统/n]/nz 多/a 人/n 。/w 2006年/t 下半年/t ，/w 原/b 广东/ns 某/rz [律师/nnt 事务所/nis]/nis 律师/nnt 徐某/nr 找到/v 时任/v [佛山市/ns 看守所/nis]/nt 原/b 副所长/nnt 罗某/nr ，/w 要/v 其/rz 为/p 张海/nr 提供/v 立功/vn 线索/n 材料/n ，/w 并/cc 送给/v 罗/b 某/rz 好处费/n 。/w 罗/b 某/rz 便/d 利用/v [职务/n 便利/an]/nz ，/w 将/d 一条/mq 抢劫案/nz 的/ude1 线索/n 告知/v 张海/nr ，/w 由/p 张海/nr 检举/v “/w 立功/vi ”/w 。/w 
此/rzs 后/f ，/w [佛山市/ns 看守所/nis]/nt 向/p [广东省/ns 高级/a 法院/nis]/nt 出具/v 张海/nr 在/p 押/v 期间/f 具有/v 立功/vn 的/ude1 书面/b 意见/n 。/w 2008年9月27日/t ，/w [广东省/ns 高院/n]/nt 二审/b 认定/v 张海/nr 在/p 狱中/s 检举/v 他人/rr 犯罪/vn 立功/vi ，/w 将/d 原审/n 判决/vn 的/ude1 有期徒刑/n 15年/t 改判/v 为/p 有期徒刑/n 10年/t 。/w (/w 记者/nnt 叶/ng 前/f )/w 
