学英语/nz 
[毛泽东/nr 主席/nnt]/nz 懂/v 一些/mq 英语/nz 。/w 1970年/t ，/w 他/rr 在/p 同/p 斯诺/nrf 谈话/vn 时/ng ，/w 对/p 当时/t 称颂/v 他/rr 的/ude1 “/w [四/m 个/q]/mq 伟大/a (/w 即/v 伟大/a 导师/nnt ，/w [伟大/a 领袖/nnt]/nz ，/w 伟大/a 统帅/nnt ，/w 伟大/a 舵手/nnt )/w ”/w 表示/v 不满/an ，/w 说/v ：/w “/w GreatTeacher/x ，/w GreatLeader/x ，/w GreatSupremeCommander/x ，/w GreatHelmsman/x 讨嫌/a ！/w [总/b 有一天/d]/nz 要/v 统统/d 去掉/v ，/w 只剩/v 下/f 一个/mq Teacher/x ，/w 就是/v 教员/nnt 。/w 因为/c 我/rr 历来/d 是/vshi 当/p 教员/nnt 的/ude1 ，/w 现在/t 还是/c 当/p 教员/nnt 。/w ”/w 毛主席/nr 喜欢/vi 学/v 英文/nz ，/w 他/rr 解释/v 说/v ，/w 一/m 是/vshi 有兴趣/v ；/w 二/m 是/vshi 想/v 换换/v 脑筋/n ；/w 三/m 可以/v 看书/vi 。/w 毛主席/nr 还/d 幽默/a 地/ude2 说/v ：/w 我/rr 活/v 一天/mq 就要/d 学习/v 一天/mq ，/w 尽可能/d 多/a 学/v 一点/mq ，/w 不然/c ，/w [见/v 马克思/nrf]/nz 的/ude1 时候/n 怎么办/ryv ，/w 谁/ry 给/p 我/rr 做/v 翻译/vn 啊/y ？/w 
放空炮/vl 
毛主席/nr 化解/v 矛盾/an 很/d 轻松/a 。/w 1971年7月/t ，/w [基辛格/nrf 秘密/n 访华/vi]/nz ，/w 其/rz 助手/nnt 、/w [美国/nsf 国家/n 安全/an 委员会/nis]/nt 东亚/ns 事务/n 助理/nnt 约翰·霍尔德里奇/nrf ，/w 找到/v 我方/r 联络员/nnt ，/w 指/v 着/uzhe 新华社/nt 英文/nz 新闻稿/n 上/f 语录/n “/w [全世界/n 人民/n]/nz 团结/v 起来/vf ，/w 打败/v 美/b 帝国主义/n 及其/cc 一切/rz 走狗/n ”/w 说/v ：/w “/w 这/rzv 是/vshi 从/p 我/rr 个人/n 的/ude1 房间/n (/w [钓鱼台/ns 国宾馆/nis]/ntch [五/m 号楼/q]/mq )/w 里/f 找到/v 的/ude1 。/w 我们/rr 希望/v 这些/rz 新闻稿/n 是/vshi 被/pbei 错误/n 地/ude2 放到/v 了/ule 房间/n 里/f 。/w ”/w 此事/r 汇报/vn 到/v 毛主席/nr 那里/rzs ，/w 他/rr 哈哈/o 一笑/mq ，/w 说/v ：/w “/w 去/vf 告诉/v 他们/rr ，/w 那/rzv 是/vshi 放空炮/vl 。/w 他们/rr 不是/c 也/d 整天/d 喊/v 要/v 消灭/v 共产主义/n 吗/y ？/w 这/rzv 就算/d 是/vshi 空对空/n 吧/y 。/w ”/w 后来/t ，/w 毛主席/nr 对/p 来访/vi 的/ude1 尼克松/nrf 说/v ：/w “/w 你/rr 可能/v 就/d 个人/n 来说/uls ，/w 不/d 在/p 打倒/v 之/uzhi 列/v 。/w 可能/v 他/rr (/w 指/v 基辛格/nrf )/w 也/d 不/d 在/p 内/f 。/w 都/d 打倒/v 了/ule ，/w 我们/rr 就/d 没有/v 朋友/n 了/ule 嘛/y 。/w ”/w 
用/p 比喻/n 
毛主席/nr 赞扬/v 人/n 时/ng 爱/v 用/p 比喻/n 。/w 1975年10月/t 基辛格/nrf 再次/d 来访/vi ，/w 毛主席/nr 用/p 我国/n 名言/n “/w 燕子/n 低飞/nz 必/d 有/vyou 雨/n ”/w ，/w 来/vf 比喻/n 基辛格/nrf [飞来/v 飞/vi 去/vf]/nz ，/w 忙碌/a 的/ude1 [穿梭/vi 外交/n]/nz 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 你/rr 不得不/d 忙/v 。/w 当/p [风雨/n 来袭/nz]/nz 时/ng ，/w 燕子/n 就/d 忙/v 了/ule ”/w 、/w “/w [这个/rz 世界/n]/nz 并不/d 平静/a ，/w 而/cc 暴风雨/n —/w —/w 风/n 和/cc 雨/n —/w —/w 来/vf 了/ule 。/w 随着/p 风雨/n 的/ude1 来临/vn ，/w 燕子/n 也/d 开始/v 忙碌/a 了/ule ”/w 。/w 毛主席/nr 肯定/v 和/cc 赞扬/v 基辛格/nrf 为/p [中美/n 关系/n]/nz 所/usuo 作/v 的/ude1 努力/ad ，/w 说/v ：/w “/w 你/rr 跑/v 中国/ns 跑出/vf 了/ule 名/q 嘛/y ，/w 头/n 一次/mq 来/vf (/w 指/v 1971年7月/t 的/ude1 秘密/n 访华/vi )/w 公告/n 发表/v 以后/f ，/w 全世界/n 都/d 震动/vn 了/ule 。/w ”/w 
应变力/n 
对/p 不/d 同意/v 的/ude1 观点/n ，/w 毛主席/nr 有时/d 会/v 直截了当/n 地/ude2 表示/v 不/d 同意/v ，/w 有时/d 却/d 不予/v 正面/b 回应/vn 。/w 1972年2月/t ，/w 尼克松/nrf 来华/vi 进行/vn [破冰/v 之旅/nz]/nz ，/w 他/rr 与/cc 毛主席/nr 会谈/vi 时/ng 说/v ：/w “/w 主席/nnt 的/ude1 著作/gi 推动/v 了/ule 一个/mq 民族/n ，/w 改变/v 了/ule [整个/b 世界/n]/nz 。/w ”/w 毛主席/nr 说/v ：/w “/w 我/rr 没有/v 能/v [改变/v 世界/n]/nz ，/w 我/rr 只/d 改变/v 了/ule 北京/ns 周围/f 的/ude1 一些/mq 地方/n 。/w ”/w 会见/v 结束/vn 时/ng ，/w 尼克松/nrf 握着/v 毛主席/nr 的/ude1 手/n 说/v ：/w “/w 我们/rr 在/p 一起/s 可以/v [改变/v 世界/n]/nz 。/w ”/w 毛主席/nr 不予/v 正面/b 回应/vn 。/w 送走/vi 尼克松/nrf ，/w [周恩来/nr 总理/nnt]/nz 说/v ：/w “/w 尼克松/nrf 很/d 高兴/a 地/ude2 走/v 了/ule 。/w 他/rr 说/v 这/rzv 一周/mq 改变/v 了/ule 世界/n 。/w ”/w 毛主席/nr 说/v ：/w “/w 哦/e ？/w ！/w 是/vshi 他/rr 改变/v 了/ule 世界/n ？/w 哈哈/o ！/w 我/rr 看/v 还是/c 世界/n 改变/v 了/ule 他/rr 。/w 要/v 不/d ，/w 他/rr 隔海/nz 骂/v 了/ule 我们/rr 好/a 多年/mq ，/w 为什么/ryv 又/d 要/v 飞/vn 到/v 北京/ns 来/vf ？/w ”/w 
原则性/n 
毛主席/nr 原则性/n 强/a ，/w 关键/n 问题/n 不/d 让步/vn 。/w 1972年9月/t ，/w 他/rr 会见/v 日本/ns 首相/nnt 田/n 中/f ，/w 见面/vi 时/ng 省去/v 客套话/n ，/w 开门见山/vl ：/w “/w 已经/d 吵/v 完了/vi 吗/y ？/w ”/w 田/n 中/f 忙说/nz ：/w “/w 不/d ，/w 不/d ，/w 谈/v 得/ude3 很/d 融洽/a 。/w ”/w 毛主席/nr 又/d 补充/vn 了/ule 一句/mq ：/w “/w 不/d 打/v 不/d 成交/v 嘛/y ！/w [半个/mq 世纪/n]/nz 的/ude1 事/n ，/w 你/rr 只/d 说/v 添麻烦/vl 。/w 你/rr 知道/v 吗/y ？/w 在/p 中国/ns ，/w 这/rzv 是/vshi 将/d 水/n 溅/v 到/v 女孩子/n 裙子/n 上/f 时/ng 说/v 的话/udh 。/w ”/w 田/n 中/f 当时/t 表示/v ，/w “/w 已经/d 按照/p 中国/ns 方面/n 的/ude1 要求/n 改/v 了/ule ”/w 。/w 
谈/v 死亡/vn 
毛主席/nr 对待/v 死亡/vn 态度/n 豁达/a ，/w 体现/v 了/ule 他/rr 作为/p 唯物主义者/n 的/ude1 乐观主义/n 精神/n 。/w 1974年5月/t ，/w 他/rr 问/v [英文/nz 翻译/v]/nnt 唐闻生/nr ：/w “/w 你/rr 叫/vi 唐闻生/nr ，/w 为什么/ryv 不/d 叫/vi 唐/tg 闻/v 死/vn ？/w ”/w 唐闻生/nr ：/w “/w 那/rzv 多/a 难听/a 呀/y ！/w ”/w 
死亡/vi 确实/ad 是/vshi 不/d 吉利/a 的/ude1 话题/n ，/w 但/c 毛主席/nr 不/d 忌讳/v 谈/v 死/vn ，/w 曾/d 对/p 护士/nnt 吴旭君/nr 说/v ：/w “/w 我/rr 在世/vi 时/ng 吃/v 鱼/n 比较/d 多/a ，/w 我/rr 死后/qt 把/pba 我/rr 火化/v ，/w 骨灰/n 撒/v 到/v 长江/ns 里/f 喂/v 鱼/n 。/w 你/rr 就/d 对/p 鱼/n 说/v ：/w 鱼儿/n 呀/y ，/w 毛泽东/nr 给/p 你们/rr 赔不是/vi 来/vf 了/ule 。/w 他/rr 生前/t 吃/v 了/ule 你们/rr ，/w 现在/t 你们/rr 吃/v 他/rr 吧/y ，/w 吃/v 肥/n 了/ule ，/w 你们/rr 好/a 去/vf 为人民服务/v 。/w 这/rzv 就/d 叫/vi 物质/n 不/d 灭/v 定律/n 。/w ”/w 1961年9月/t ，/w 英国/ns 元帅/nnt 蒙哥马利/nsf 第二次/mq 访华/vi ，/w 毛主席/nr 同/p 他/rr 谈话/vn 时/ng 说/v ，/w 随时/d 准备/v 死亡/vn ，/w 并/cc 详细/a 讲/v 了/ule 自己/rr 可能/v 有/vyou [五/m 种/q]/mq 死/v 法/n ：/w 一/m 是/vshi 被/pbei 敌人/n 开枪/vi 打死/v ；/w 二/m 是/vshi 坐飞机/nz 摔死/nz ；/w 三/m 是/vshi 坐火车/v 翻车/vn 而/cc 死/v ；/w 四/m 是/vshi 游泳/vn 时/ng 被/pbei 水/n 淹死/v ；/w 五/m 是/vshi 生病/vi 被/pbei 细菌/n 杀死/v 。/w 
(/w 作者/nnt 为/p [外交部/nto 礼宾司/n]/nt 原/b 参赞/nnt )/w 
