因/p 面临/v 着/uzhe 冰川退缩/gg 、/w [生物/n 多样性/n]/nz 降低/v 等/udeng 变化/vn 的/ude1 威胁/vn ，/w 在/p [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n]/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f ，/w 昌吉州/ns 代表团/n 提交/v 议案/n ，/w 建议/n 制定/v 《/w 新疆/ns 天山/ns 博格达/nrf [世界/n 自然/n 遗产/n]/nz 地/ude2 保护/vn 管理/v 条例/n 》/w ，/w 有效/a 保护/v 博格达/nrf [世界/n 自然/n 遗产/n]/nz 地/ude2 ，/w 理顺/v 保护/vn [管理/vn 体制/n]/nz ，/w 确保/v 天山/ns 北/f 坡/n 丝绸之路/n 经济带/n [生态/n 安全/an]/nz ，/w 促进/v 新疆/ns [社会/n 经济/n]/nz [可持续/nz 发展/vn]/nz 。/w 
新疆/ns 天山/ns 已/d 成功/a 纳入/v [联合国/nt 教科文/n 组织/n]/nt [世界/n 自然/n 遗产/n 名录/n]/nz ，/w 博格达/nrf 区域/n 是/vshi 天山/ns [世界/n 自然/n 遗产/n]/nz 地/ude2 的/ude1 [重要/a 组成/v]/nz 部分/n ，/w [博格达/nrf 峰/ng]/nz 是/vshi 东部/f 天山/ns 的/ude1 最高峰/n ，/w 在/p 此/rzs 发育/vi 了/ule 丰富/a 的/ude1 冰川/n ，/w 储水量/nz [13/m 亿/m 立方米/q]/mq ，/w 是/vshi 乌鲁木齐市/ns 、/w 昌吉州/ns 、/w [吐鲁番/ns 地区/n]/ns [三/m 地/ude2]/mq 重要/a 的/ude1 水源/n 区/n 和/cc [生态/n 安全/an]/nz 屏障/n 。/w （/w 于/p 兮/y ）/w 
