最/d 能/v 吃苦/vn 的/ude1 行业/n 交警/nnd 
近年来/dl ，/w 随着/p 车辆/n 增多/v 及/cc BRT/x 、/w “/w 田/n ”/w 字/n 路/n 等/udeng [大型/b 工程/n]/nz 的/ude1 建设/vn ，/w 乌鲁木齐/ns 交通/n 压力/n 比较/d 大/a ，/w 这/rzv 让/v 乌鲁木齐/ns 的/ude1 交警/nnd 非常/d 辛苦/a ，/w 无论/c 寒暑/n 、/w 刮风下雨/v ，/w 他们/rr 都/d 得/ude3 在/p 路上/s 执勤/vi 。/w 
目前/t ，/w 这/rzv 一/m 行业/n 也/d 面临/v 废弃/vn 污染/vn 、/w 上班/vi 危险/an 等/udeng 问题/n 。/w 
最/d 忙碌/a 的/ude1 行业/n [社区/n 工作/vn 人员/n]/nz 
近年来/dl ，/w 随着/p 乌鲁木齐/ns 基层/n 工作/vn 加强/v ，/w 社区/n 成为/v 乌鲁木齐/ns 目前/t 最主要/nz 的/ude1 维稳/nz 和/cc 服务/v 民生/n 力量/n ，/w 乌鲁木齐/ns 大街小巷/n 到处/d 少不了/vl [社区/n 工作/vn 人员/n]/nz 的/ude1 身影/n ，/w 他们/rr 不仅/c 为/p 居民/n 提供/v 了/ule 服务/vn ，/w 也/d 确保/v 了/ule 乌鲁木齐/ns 近年来/dl 大事/n 没/d 出/vf 、/w 小事/n 也/d 没有/v 。/w 
“/w 现在/t [社区/n 工作/vn 人员/n]/nz 也/d 存在/v 着/uzhe 超负荷/b 工作/vn ，/w 待遇/n 低/a ，/w 希望/v 引起/v 重视/vn 。/w ”/w 杨杰/nr 说/v 。/w 
最/d 辛勤/ad 的/ude1 行业/n [环卫/n 工人/nnt]/nz 
近年来/dl ，/w 乌鲁木齐/ns [大力/d 开展/v]/nz 创建/v [国家/n 园林/n 城市/n]/nz 、/w [国家/n 卫生/an 城市/n]/nz ，/w 乌鲁木齐/ns 广大/b 的/ude1 [环卫/n 工人/nnt]/nz 功不可没/vl 。/w 
“/w 我/rr 曾/d 连续/a [三/m 天/qt]/mq ，/w 每天/r 早上/t 9点40分/t 在/p 新/a 民/ng 路/n 都/d 看到/v 一位/mq 环卫/n 工/n 在/p 同一/b 地点/n 擦拭/v 围栏/n 、/w [打扫/v 卫生/an]/nz 。/w ”/w 杨杰/nr 说/v 。/w 
杨杰/nr 说/v ，/w 目前/t [环卫/n 工人/nnt]/nz 还/d 面临/v 着/uzhe 待遇/n 低/a 、/w 工作量/n 大/a 等/udeng 问题/n ，/w “/w 最/d 严重/a 的/ude1 是/vshi 面临/v 生命/n 危险/an ，/w 每年/r 都/d 有/vyou 不少/m 环卫/n 工/n 遭遇/v 车祸/n ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 我们/rr 亟待解决/vl 的/ude1 问题/n 。/w ”/w 
最/d 开心/a 的/ude1 行业/n 出租车/n 行业/n 
2013年/t 乌鲁木齐/ns 出租车/n 起步价/nz 从/p [6/m 元/q]/mq 调/v 至/p [10/m 元/q]/mq ，/w 这/rzv 当中/f 收益/n 最大/gm 的/ude1 莫过于/vl 广大/b [出租车/n 司机/nnt]/nnd 。/w 但/c 目前/t 出租车/n 行业/n 存在/v 出租车/n 车主/n 高峰期/n 将/d 出租车/n 停下/v 开/v 黑车/n 的/ude1 现象/n ，/w 希望/v 引起/v 关注/vn 。/w 
最好/d 的/ude1 消息/n 环线/n 快客/nz 开/v 了/ule 
1月18日8时/t 起/vf ，/w 环线/n 快客/nz 将/d 正式/ad 售票/vn 运营/vn ，/w 解决/v 了/ule “/w 田/n ”/w 字/n 路上/s 市民/n 的/ude1 [公共/b 交通/n]/nz 出行/vi ，/w 市民/n 可/v 配合/vn BRT/x 、/w [公交/b 线路/n]/nz 享受/v 到/v 了/ule 更/d 便捷/a 的/ude1 公交/b 服务/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 乌鲁木齐市/ns 朝/tg [公交/b 都市/n]/nz 迈进/vi 的/ude1 重要/a 一步/mq 。/w 
“/w 作为/p 人大代表/nnt ，/w 我/rr 是/vshi 通过/p 微信/nz 、/w 微博/n 和/cc 亲身/d 调研/vn 梳理/v 的/ude1 这/rzv 几个/mq 最/d ，/w 就是/v 想/v 让/v 政府/nis 多/a 关注/v 基层/n 、/w 关注/v 民生/n ，/w 协助/v 政府/nis 把/pba [各项/r 工作/vn]/nz 做/v 得/ude3 更好/d 。/w ”/w 杨杰/nr 说/v 。/w (/w 宋建华/nr )/w 
