关键词/n ：/w 农牧业/n 现代化/vn 
农牧业/n 现代化/vn 是/vshi “/w 五/m 化/v ”/w 建设/vn 的/ude1 钥匙/n 
自治区/n 人大代表/nnt 、/w 民丰县/ns 县长/nnt 阿依努尔·阿布都拉/nrf 
新疆/ns 民丰县/ns 作为/p 自治区/n 经济发展/v 尤其/d 是/vshi [工业/n 经济/n]/nz 发展/vn 较为/d 落后/a 的/ude1 地区/n ，/w 在/p 推进/vi “/w 五/m 化/v ”/w 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 结合/v 自身/rr 发展/v [实际/n 情况/n]/nz 和/cc 外围/f 环境/n 的/ude1 客观/a 要求/n ，/w 提出/v 了/ule 以/p 农牧业/n 现代化/vn 为基础/nz ，/w 分阶段/nz 逐步/d 实现/v “/w 五/m 化/v ”/w 的/ude1 发展/vn 规划/n 。/w 
2014年/t 民丰县/ns 制定/v 了/ule 发展/vn 与/cc 稳定/an 并重/vi ，/w 改革/vn 与/cc 创新/vi 同行/n ，/w 全面/ad 推进/vi “/w 三/m 化/v ”/w ，/w 重点/n 改善/v 民生/n 的/ude1 发展/vn 指南/n ，/w 以/p 围绕/v 社会/n 稳定/an 、/w 经济发展/v 、/w 民生/n 改善/v 为/p 发展/v 主线/n ，/w 决定/v 以/p 农牧业/n 现代化/vn 作为/p 民丰县/ns 全面/ad 开启/v “/w 五/m 化/v ”/w 的/ude1 钥匙/n 。/w 
同时/c ，/w 民丰县/ns 工业/n 基础/n 薄弱/a ，/w 经济发展/v 还/d 比较/d 落后/a ，/w 要/v 想/v 实现/vn 经济发展/v 就/d 一定/b 要/v 从/p 自身/rr [优势/n 产业/n]/nz 做起/v 。/w 民丰县/ns 是/vshi [和/cc 田/n 地区/n]/ns 唯一/b 的/ude1 牧业/nis 县/n ，/w 又/d 拥有/v 种植/vn 红枣/n 、/w 核桃/nf 等/udeng 经济/n 林果/n 的/ude1 历史/n ，/w 民丰县/ns 的/ude1 经济/n 要/v 发展/vn ，/w 农牧业/n 现代化/vn 一定/b 要/v 优先/vn 实现/v ，/w 有/vyou 了/ule 农牧业/n 现代化/vn 的/ude1 基础/n ，/w 再/d 逐步/d 推行/v “/w 五/m 化/v ”/w 建设/vn 。/w 
如今/t ，/w 民丰县/ns 已经/d 确定/v 要/v [大力/d 发展/vn]/nz 精品/n 林果业/n ，/w 并/cc 使/v 之/uzhi 成为/v 带动/vn [农民/nnt 收入/n]/nz 持续增长/v 的/ude1 [支柱/n 产业/n]/nz ，/w 通过/p 强/a 产业/n 、/w 创/v 品牌/n ，/w 提高/v 附加值/n ，/w 拉长/v 产业链/n 的/ude1 办法/n ，/w 实现/v 林果/n 生产/vn 从/p 规模/n 扩张/vn 向/p 质量/n 效益/n 转变/v 。/w 作为/p [和/cc 田/n 地区/n]/ns 唯一/b 的/ude1 牧业/nis 县/n ，/w 民丰县/ns 还/d 将/d 不断/d 优化/v 养殖/vn 结构/n ，/w 扶持/v 培育/vn 一批/mq 养殖/v 大户/n ，/w 加快/v 发展/vn 家禽/n 养殖/vn ，/w 全面/ad 提升/v 畜牧业/n 发展/v 水平/n 。/w 不仅如此/bl ，/w 民丰县/ns 还/d 计划/n 依靠/v 自身/rr 独特/a 的/ude1 [自然/n 条件/n]/nz 和/cc 地理环境/gg ，/w 将/d 当地/s 独具特色/vl 的/ude1 雪菊/nz 和/cc 甜瓜/nf 进行/vn 精品/n 打造/v ，/w 形成/v [品牌/n 优势/n]/nz ，/w 带动/v 当地/s 特色/n 种植/v 产业/n 发展/vn 。/w （/w 刘毅/nr ）/w 
关键词/n ：/w [新型/b 城镇化/vn]/nz 
以/p [城镇化/vn 建设/vn]/nz 为/p 中心/nis 辐射/vn 带动/v “/w 五/m 化/v ”/w 发展/vn 
自治区/n 人大代表/nnt 、/w [喀什/nsf 地委/nis]/nto 委员/nnt 、/w [喀什/nsf 市委/nis]/nt 书记/nnt 陈旭光/nr 
喀什市/ns 地处/v 亚欧大陆/n 中心/nis ，/w 随着/p 建设/v 丝绸之路/n 经济带/n [战略/n 构想/vn]/nz 的/ude1 提出/v ，/w 喀什市/ns 迎来/v 了/ule 更大/d 的/ude1 发展/vn 机遇/n 。/w 喀什市/ns 正在/d 以/p [新型/b 城镇化/vn]/nz 建设/vn 为/p 中心/nis ，/w 辐射/vn 带动/v “/w 五/m 化/v ”/w 发展/vn 。/w 
喀什市/ns 在/p 丝绸之路/n 经济带/n 的/ude1 建设/vn 过程/n 中/f ，/w 最重要/nz 的/ude1 工作/vn 是/vshi 通过/p 建设/vn 空中/s 丝绸之路/n ，/w 把/pba 喀什市/ns 的/ude1 [区位/n 优势/n]/nz 转化/v 为/p 经济/n 优势/n ，/w 为了/p 满足/v 这/rzv 一/m [发展/vn 目标/n]/nz ，/w 喀什市/ns 首先/d 要/v 通过/p 改善/v [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz ，/w 提升/v 当地/s [城镇化/vn 水平/n]/nz 。/w 
喀什市/ns 是/vshi 一座/mq [中心/nis 城市/n]/nz ，/w 如何/ryv 发挥/v [中心/nis 城市/n]/nz 的/ude1 辐射/vn 带动/v 作用/n ，/w 是/vshi 喀什市/ns [新型/b 城镇化/vn]/nz 建设/vn 的/ude1 核心/n 课题/n 。/w 我们/rr 认为/v ，/w 喀什市/ns 的/ude1 [城镇化/vn 建设/vn]/nz 要/v 与/cc 当地/s 的/ude1 特色/n 文化/n 、/w [民俗/n 风情/n]/nz 深度/n 融合/v ，/w 要/v 让/v 到/v 喀什市/ns 的/ude1 游客/n 感受到/nz 这里/rzs 的/ude1 地域/n 特色/n ，/w 为/p 旅游业/n 发展/vn 奠定/v 基础/n 。/w 
同时/c ，/w 城镇化/vn 和/cc 基础设施/gi 的/ude1 发展/vn ，/w 将/d 带动/v 旅游业/n 发展/vn ，/w 使/v 人流/n 资金流/nz 汇聚/v 到/v 喀什/nsf ，/w 从而/c 带动/v 第三产业/n 和/cc [商贸/n 物流/n]/nz 的/ude1 发展/vn ，/w 有/vyou 了/ule 这些/rz ，/w 喀什市/ns 的/ude1 工业化/vn 发展/vn 就/d 有/vyou 了/ule 基础/n 。/w 工业/n 对于/p 喀什市/ns 来说/uls 是/vshi [薄弱/a 环节/n]/nz ，/w 发展/vn 依旧/z 处在/v 起步/vn 阶段/n ，/w 喀什市/ns 提出/v 三二/m 联动/vn 、/w 适度/a 偏轻/nz 的/ude1 发展/vn 理念/n ，/w 通过/p [文化/n 旅游/vn 产业/n]/nz 发展/vn 带动/v 第二产业/n 发展/vn ，/w 同时/c 高起点/nz 地/ude2 承接/v 国内外/s 资金/n [技术/n 人才/n]/nz 向/p [经济/n 开发区/ns]/nz 汇集/v ，/w 加快/v 新型/b [工业/n 现代化/vn]/nz 发展/v 进程/n 。/w 
在/p [信息化/vn 建设/vn]/nz 过程/n 中/f ，/w 喀什市/ns 将/d [信息化/vn 建设/vn]/nz 融入/v 到/v 社会发展/v 的/ude1 各个/rz 方面/n ，/w 以/p 打造/v 智慧/n 城市/n 为/p 目标/n ，/w 将/d [信息化/vn 建设/vn]/nz 与/cc 旅游/vn [文化/n 产业/n]/nz 、/w [城市/n 综合/vn 管理/vn]/nz 、/w [医疗/n 卫生/an]/nz 服务/vn 等/udeng 领域/n 进行/vn 深度/n 融合/v ，/w 使/v 其/rz 成为/v 城市/n 现代化/vn 建设/vn 的/ude1 重要/a 推动力/n 。/w （/w 刘毅/nr ）/w 
