人民网/nz 乌鲁木齐/ns 1月19日/t 电/n （/w 记者/nnt 胡仁巴/nr 沈剑/nr ）/w [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n]/ns [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 圆满完成/v 各项/r 议程/n ，/w 19日/t 下午/t 闭幕/vi 。/w 会议/n 号召/v ，/w 自治区/n 政协/nis 各/rz 参加/v 单位/n 、/w 全/a 疆/b 各级/r 政协/nis 组织/n 和/cc 全体/n 政协/nis 委员/nnt ，/w [紧密/ad 团结/v]/nz 在/p 以/p 习近平/nr 同志/n 为/p 总书记/nnt 的/ude1 党中央/nt 周围/f ，/w 在/p [自治区/n 党委/nis]/nto 的/ude1 坚强/a 领导/n 下/f ，/w 在/p [自治区/n 人民政府/nis]/nz 的/ude1 大力支持/v 下/f ，/w 树立/v 起/vf 攻坚/vn 克难/nz 的/ude1 坚定/a 信心/n ，/w 凝聚/v 起/vf 推进/vi 事业/n 的/ude1 强大/a 力量/n ，/w 为/p 推进/vi [跨越式/b 发展/vn]/nz 和/cc 长治久安/n ，/w 建设/vn 繁荣/an 富裕/a 和谐/a 稳定/an 的/ude1 美好/a 新疆/ns 而/cc 努力奋斗/v ！/w 
自治区/n 政协/nis 主席/nnt 努尔兰·阿不都/nrf 满/a 金/b [主持/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n 。/w 自治区/n 政协/nis 副主席/nnt 刘晏良/nr 、/w 热孜万·艾拜/nrf 、/w 李湘林/nr 、/w 毛肯·赛衣提哈木扎/nrf 、/w 巨艾提·伊明/nrf 、/w 刘志勇/nr 、/w 刘建新/nr 、/w 弯海川/nz 、/w 程振山/nr 、/w 巴/b 代/q 、/w 古丽夏提·阿不都卡德尔/nrf 、/w 阿不都力提甫·阿不都热依木/nrf 刘振强/nr 在/p 主席台/n 前排/s 就座/vi 。/w 
张春贤/nr 、/w 艾力更/nr  [依/v 明/ag 巴海/nz]/nz 、/w 努尔·白克力/nrf 、/w 车俊/nr 、/w 韩勇/nr 、/w 刘雷/nr 、/w 黄卫/nr 、/w 肖开提·依明/nrf 、/w 宋爱荣/nr 、/w 朱海仑/nr 、/w 白志杰/nr 、/w 库热西·买合苏提/nrf 、/w 尔肯江/nz  吐拉洪/nz 、/w 熊选国/nr 、/w 哈尼巴提·沙布开/nrf 、/w 李学军/nr 、/w 刘新齐/nr 、/w 雪克来提·扎克尔/nrf 等/udeng 领导/n 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 
自治区/n [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 应/v 出席/v 委员/nnt [529/m 人/n]/mq ，/w 实/ad 到/v [459/m 人/n]/mq ，/w 符合/v 法定人数/n 。/w 
大会/n 通过/p 了/ule 选举/v 办法/n ，/w 通过/p 总/b 监票人/nnd 、/w 监票人/nnd 名单/n ；/w 增补/v 选举/vn 阿达来提·阿合买提江/nrf 、/w 郑弘波/nr 为/p 自治区/n 十一届/n [政协/nis 常务委员/nnt 会/v]/nt 委员/nnt 。/w 
会议/n 通过/p 了/ule 自治区/n [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 关于/p [常务委员/nnt 会/v]/nis 工作报告/v 的/ude1 决议/n ；/w 通过/p 了/ule 自治区/n [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz [提案/n 委员会/nis]/nt 关于/p 提案/n 审查/v 情况/n 的/ude1 报告/n ；/w 通过/p 了/ule 自治区/n [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 政治/n 决议/n 。/w 
努尔兰·阿不都/nrf 满/a 金/b 说/v ，/w 这次/r 会议/n 是/vshi 在/p 中央/n 对/p 新疆/ns 工作/vn 作出/v 重大/a 战略部署/nz ，/w 新疆/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 迎来/v [三/m 大/a]/mq 历史/n 机遇/n 的/ude1 [时代/n 背景/n]/nz 下/f 召开/v 的/ude1 一次/mq 重要/a 会议/n 。/w [自治区/n 党委/nis]/nto 、/w [自治区/n 人民政府/nis]/nz 高度/d 重视/v 开/v 好/a 这次/r 会议/n ，/w 作出/v 精心/ad 安排/v ，/w 为/p 会议/n 的/ude1 胜利/vn 召开/v 奠定/v 了/ule 坚实/a 基础/n 。/w 
努尔兰·阿不都/nrf 满/a 金/b 强调/v ，/w 要/v 深入/ad 学习/v 贯彻/vn [中共中央/nt 政治局/nis]/nto 委员/nnt 、/w [自治区/n 党委/nis]/nto 书记/nnt 张春贤/nr 同志/n 在/p 听取/v 委员/nnt 大会/n 发言/vi 时/ng 的/ude1 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 结合/v 工作/vn 实际/n ，/w 认真/ad 贯彻/v 落实/vn 。/w 深刻/a 领会/v 把握/vn 凝心/nz 、/w 献计/vi 、/w 出力/vi 的/ude1 重要/a 要求/n ，/w 坚持/v 以/p 现代/ntc 文化/n 为/p 引领/v ，/w 争取/v 人心/n 、/w [凝聚/v 共识/n]/nz 。/w 发挥/v 人才/n 智力/n 优势/n ，/w 围绕/v 改革/vn 发展/vn 稳定/an [重大/a 问题/n]/nz 开展/v [调查/vn 研究/vn]/nz ，/w 提出/v [意见/n 建议/n]/nz ，/w 讲真话/nz 、/w 讲实话/nz ，/w 以/p 用/p 立/v 说/v 、/w 以/p 实/ad 立论/vi ；/w 始终/d 坚定/a 地/ude2 维护/v 社会/n 稳定/an 和/cc 长治久安/n ，/w 弘扬/v 主旋律/n ，/w 传播/v 正能量/nz ，/w 真正/d 成为/v 负责任/nz 的/ude1 政协/nis 委员/nnt 。/w 要/v 认真/ad 落实/v 好/a 本次/r 会议/n 的/ude1 各项/r 任务/n 部署/vn ，/w 更加/d 勤奋/a 地/ude2 [履行/v 职责/n]/nz ，/w 更加/d 务实/vi 地/ude2 开展/v 工作/vn 。/w 各级/r 政协/nis 组织/n 和/cc 各族/rz 各界/rz 政协/nis 委员/nnt 要/v 进一步/d 强化/v 党/n 的/ude1 意识/n ，/w 按照/p 本次/r 会议/n 的/ude1 [安排/v 部署/vn]/nz ，/w 围绕/v 自治区/n 中心/nis 工作/vn ，/w 认真/ad [履行/v 职责/n]/nz ，/w 主动/ad 作为/p 、/w 善/ag 作/v 善/ag 成/v ，/w 全力以赴/vl 完成/v 好/a 2014年/t 的/ude1 各项/r 任务/n 。/w 
出席/v 闭幕会/n 的/ude1 领导/n 同志/n 还有/v ：/w 王永明/nr 、/w 贾帕尔·阿比布拉/nrf 、/w 马明成/nr 、/w 铁力瓦尔迪·阿不都热西提/nrf 、/w 穆铁礼甫·哈斯木/nrf 、/w 约尔古丽·加帕尔/nrf 、/w 董新光/nr 、/w 乔吉甫/nr 、/w 钱/n 智/ng 、/w 艾尔肯·吐尼亚孜/nrf 、/w 史大刚/nr 、/w 朱昌杰/nr 、/w 吉尔拉·衣沙木丁/nrf 、/w 马敖/nr  [赛/vn 依/v 提/v 哈/b 木/ng 扎/v]/nz 、/w 田文/nr 、/w 黄昌元/nr 、/w 王伟/nr 、/w 赛买提·买买提/nrf 、/w 王继亮/nr 、/w 闫汾新/nr 、/w 乃依木·亚森/nrf 、/w 郭连山/nr 、/w 尼/b 相·依/nr 不/d 拉/v 音/n 、/w 李峰/nr 等/udeng 。/w 
住/vi 疆/b 全国政协/nt 委员/nnt ，/w [自治区/n 人民政府/nis]/nz 部分/n 参事/nnt 、/w 文史馆/nis 馆员/nnt ，/w 不是/c 自治区/n 政协/nis 委员/nnt 的/ude1 州/n （/w 市/n ）/w 政协/nis 主席/nnt 和/cc 党组/nis 书记/nnt 、/w 政协/nis 各地区/nz [工作/vn 委员会/nis]/nto 主任/nnt 和/cc 党组/nis 书记/nnt ，/w 自治区/n 政协/nis 机关/n 负责人/nnt 列席/v 闭幕/vn 大会/n 。/w 
