原/b 标题/n :/w 出租车/n 车型/n 老旧/nz 影响/v 上海/ns 形象/n 
“/w 我/rr 在/p 考虑/v 出租车/n 和/cc 上海/ns 形象/n 的/ude1 问题/n 。/w ”/w 昨天/t （/w 18日/t ）/w ，/w 市政协/n 委员/nnt 、/w [九三学社/nt 市委/nis]/nt 副主委/nnt 李昕欣/nr 表示/v ，/w 他/rr 认为/v 现在/t 的/ude1 出租车/n 要/v 换掉/nz ，/w 因为/c 目前/t 的/ude1 车型/n 是/vshi 国外/s 80年代/t 已经/d 开始/v 淘汰/vn 的/ude1 车型/n ，/w 发动机/n 等/udeng 也/d 并不/d 环保/n 。/w 
李昕欣/nr 说/v ，/w 目前/t 所/usuo 使用/v 的/ude1 桑塔纳/nrf 2000/m 的/ude1 有/vyou [三/m 个/q]/mq 缺陷/n 。/w 一/m 是/vshi ，/w 这个/rz 车型/n 是/vshi 国外/s 的/ude1 帕萨特/nrf 2/m ，/w 而/cc 现在/t 国内/s 的/ude1 帕萨特/nrf 其实/d 是/vshi 帕萨特/nrf 5/m 、/w 6/m 。/w 这个/rz 老/a 车型/n 在/p 国外/s 流行/v 于/p 上世纪/nz 80年代/t ，/w 之后/f 被/pbei 淘汰/v 。/w “/w 满街/n 跑着/nz 这种/r 国外/s 淘汰/v 了/ule 数十年/mq 的/ude1 车/n ，/w 和/cc 上海/ns 的/ude1 国际性/n 形象/n 不符/v 。/w ”/w 李昕欣/nr 说/v 。/w 
二/m 是/vshi ，/w 车身/n 较长/d ，/w 停车/vi 及/cc 转弯/vi 都/d 比较/d 占/v 地方/n ，/w 车/n 的/ude1 [内部/f 空间/n]/nz 也/d 很小/a 。/w 三/m 是/vshi ，/w 所/usuo 使用/v 的/ude1 发动机/n 并不/d 环保/n ，/w 相同/a 动力/n 的/ude1 情况下/nz 需要/v 的/ude1 油耗/n 比较/d 大/a 。/w 李昕欣/nr 认为/v ，/w 替代/v 车型/n 可选择/nz 世/ng 博/ag 时/ng 使用/v 的/ude1 途安/nz 或者/c 国产/b 的/ude1 荣威/nr 。/w 
至于/p 换车/vi 的/ude1 成本/n 问题/n ，/w 李昕欣/nr 认为/v ，/w 如果/c 有/vyou 增加/v ，/w 可/v 由/p 出租车/n 公司/nis 和/cc [政府/nis 支出/n]/nz ，/w 不能/v 转嫁/vn 给/p [出租车/n 司机/nnt]/nnd 和/cc 消费者/n 。/w （/w 李燕/nr ）/w 
