原/b 标题/n :/w 口罩/n 从/p 北方/s 一路/mq 戴/v 到/v 南方/s 
何赛飞/nr 
市政协/n 委员/nnt 
[上海/ns 滑稽/a 剧团/nis]/nt 演员/nnt 
线路/n [23/m B/x]/mq 
上车/v 地点/n ：/w 芙蓉/n 江路/nr 天山/ns 支路/n 
早报/n 记者/nnt ：/w 看到/v 您/rr 戴着/v 口罩/n 上车/v ，/w 是因为/c 灰霾/nz 吗/y ？/w 
何赛飞/nr ：/w 是/vshi 的/ude1 。/w 这/rzv 灰蒙蒙/z 的/ude1 天/qt ，/w 一/m 看/v 就/d 知道/v 雾霾/nz 很/d 严重/a 。/w 
早报/n 记者/nnt ：/w 平时/t 也/d 常/d 戴/v 口罩/n 吗/y ？/w 
何赛飞/nr ：/w 是/vshi 的/ude1 ，/w 我/rr 昨天/t 刚/d 从/p 北京/ns 回来/v ，/w 口罩/n 是/vshi 从/p 北方/s 一路/mq 戴/v 到/v 了/ule 南方/s 。/w 以前/f 总是/d 觉得/v 北京/ns 的/ude1 [空气/n 质量/n]/nz 糟糕/a ，/w 没想到/nz 这几年/mq 上海/ns 也/d 向/p 北方/s 靠拢/v 了/ule 。/w 所以/c 这/rzv 两年/mq 来/vf ，/w 除了/p [蓝天/n 白云/n]/nz 的/ude1 时候/n 我/rr 不/d 戴/v 口罩/n ，/w 平时/t 出门/vi 几乎/d 都/d 戴/v 。/w 
我/rr 对/p 空气/n 、/w 水质/n 比较/d 敏感/a ，/w 所以/c 在/p 家里/s 装/v 了/ule 水质/n 净化器/n ，/w 但是/c 空气/n 是/vshi [无处/d 可/v 逃/v]/nz 的/ude1 ，/w 虽然/c 两年/mq 前/f 就/d 买了/v [空气/n 净化器/n]/nz ，/w 但是/c 也/d 没/d 明显/a 感觉到/v 空气/n 改善/v ，/w 平时/t 我/rr 尽量/d 避免/v 在/p 早晨/t 雾霾/nz 最/d 严重/a 时/ng 出门/vi ，/w 不过/c 有时/d 轮/qv 到/v 早上/t 拍戏/vi 也/d 没/d 办法/n ，/w 必须/d 得/ude3 吸/v 雾霾/nz 。/w 
早报/n 记者/nnt ：/w 在/p 您/rr 看来/v ，/w 政府/nis 和/cc 个人/n 应该/v 从/p [哪些/ry 方面/n]/nz 做起/v ，/w 来/vf 尽量/d 改善/v 我们/rr 的/ude1 [空气/n 质量/n]/nz ？/w 
何赛飞/nr ：/w 我/rr 觉得/v 应该/v 从/p 控制/v 机动车/n 数量/n 着手/v ，/w 尽量/d 选择/v [公共/b 交通/n]/nz 出行/vi 。/w 我/rr 平时/t 有/vyou 急事/n 就/d 打车/v ，/w 不/d 赶/v 时间/n 就坐/vi 地铁/n 。/w 不过/c 我/rr 觉得/v 现在/t 上海/ns 的/ude1 [公共/b 交通/n]/nz 还是/c 有/vyou 不/d 完善/v 的/ude1 地方/n ，/w 所以/c [很多/m 人/n]/mq 还是/c 买车/nz 代步/nz 。/w 我/rr 在/p 北京/ns 看到/v 白领/b 自助/b 定制/n 的/ude1 [公交/b 线路/n]/nz ，/w 统一/vn 开/v 到/v 上班/vn 地点/n ，/w 这种/r 思路/n 特别/d 好/a ，/w 希望/v 上海/ns 也/d 能/v 推出/v 这样/rzv 的/ude1 定制/n [公交/b 线路/n]/nz 。/w 
另外/c ，/w 春节/t 就/d 快/a 到/v 了/ule ，/w 到/v 时/ng 家家户户/n 都/d 要/v [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz ，/w 这种/r 几千年/mq 来/vf 的/ude1 习俗/n 对/p 环境/n 造成/v 的/ude1 污染/vn 也/d 特别/d 大/a 。/w 我/rr 觉得/v 我们/rr 应该/v 向/p 国外/s 学习/v ，/w 国外/s 过/uguo 新年/t 就是/v 张灯结彩/vl 不/d 放鞭炮/nz ，/w 但/c 一样/uyy 热闹/a 。/w 
早报/n 记者/nnt ：/w 现在/t 一旦/d 发布/v [空气/n 污染/vn]/nz [红色/n 预警/vn]/nz ，/w 中小学生/nnd 就要/d 停课/vi ，/w 您/rr 怎么/ryv 看/v 这个/rz 措施/n ？/w 
何赛飞/nr ：/w 从/p 短期/b 应对/v 来说/uls 肯定/v 不错/a ，/w 但/c 这/rzv 不是/c [长久/a 之/uzhi 计/vi]/nz ，/w 家里/s 和/cc 学校/nis 的/ude1 [空气/n 质量/n]/nz 能/v 有/vyou 多少/ry 差异/n ？/w 政府部门/n 还是/c 应该/v 从/p 根本/a 出发/vi ，/w 开发/v [新能源/nz 电动/b 汽车/n]/nz ，/w 降低/v [新能源/nz 车/n]/nz 价格/n 、/w 增加/v 充电站/nz 数量/n 。/w 有/vyou 价格/n 便宜/a 的/ude1 [新能源/nz 车/n]/nz 推出/v ，/w 配套/vn 服务/vn 又/d 好/a 的话/udh ，/w 我会/r 去/vf 购买/v 的/ude1 。/w （/w 吴洁瑾/nr ）/w 
