近几年/qt ，/w 新疆/ns [文化/n 产业/n]/nz 从/p 刚/d 起步/vi 到/v 现在/t ，/w 有/vyou 了/ule 不/d 小/a 的/ude1 发展/vn 。/w 但/c 与/cc 全国/n 相比/vi ，/w 还有/v 很大/d 距离/n 。/w [中央/n 新疆/ns 工作/vn 座谈会/n]/nz 的/ude1 召开/vn ，/w 中央/n 提出/v 推进/vn 丝绸之路/n 经济带/n 建设/vn ，/w 给/p 新疆/ns [文化/n 产业/n]/nz 带来/v 了/ule 很大/d 机遇/n 。/w 那么/c ，/w 如何/ryv 抓住/v 机遇/n ，/w 大胆/ad 创新/vi ，/w 冲击/vn 种种/q 困/vi 围/v ，/w [后来者/n 居/v 上/f]/nz ？/w [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n]/ns “/w 两会/n ”/w 上/f ，/w [这个/rz 问题/n]/nz 引起/v 了/ule 代表/nnt 委员/nnt 的/ude1 热/a 议/v 。/w 
整合/vn 成/v “/w 航空母舰/n ”/w 
“/w [中央/n 新疆/ns 工作/vn 座谈会/n]/nz 后/f ，/w 新疆/ns [文化/n 产业/n]/nz 有/vyou 了/ule 很大/d 的/ude1 发展/vn ，/w 从/p 自治区/n 到/v 各地/rzs 州/n ，/w 一批/mq [文化/n 产业/n 园区/n]/nz 、/w 基地/nis 建设/vn 起来/vf ，/w 一批/mq 文化/n 企业/n 也/d 越来越/d 有/vyou 活力/n 。/w 应当/v 说/v ，/w 我们/rr 新疆/ns 刚刚/d 进入/v 了/ule [文化/n 产业/n]/nz 发展/vn 的/ude1 行列/n ，/w 起步/vi 晚/tg ，/w 从/p 资源/n 大区/n 向/p 文化/n 发展/v 大区/n 转变/v ，/w 还有/v 很大/d 距离/n 。/w 我/rr 想/v ，/w 应当/v 由/p 政府/nis 来/vf 整合/v 新疆/ns [文化/n 产业/n]/nz 的/ude1 资源/n 。/w ”/w 1月15日/t ，/w 记者/nnt 采访/v 自治区/n 政协/nis 委员/nnt 、/w [自治区/n 党委/nis 宣传部/nis]/nt 副部长/nnt 、/w 自治区/n [文学/n 艺术/n]/nz 界/n 联合会/nis 党组/nis 书记/nnt 、/w 副主席/nnt 黄永军/nr 时/ng ，/w 他/rr 说/v 。/w 
新疆/ns 有/vyou 很多/m 文化/n [资源/n 优势/n]/nz ，/w 比如/v 多/a [民族/n 聚居区/n]/nz 、/w 绚丽多姿/vl 和/cc 风情/n 浓郁/a 的/ude1 [民族/n 文化/n]/nz 、/w 地处/v 亚欧大陆/n 腹地/n 、/w 历史/n 丝绸之路/n 的/ude1 主干道/n 和/cc 枢纽/n 地带/n ，/w 还有/v 诸多/m 的/ude1 [历史/n 文化/n]/nz 遗址/n 、/w 文物/n 和/cc 文物/n 藏品/n 等/udeng ，/w 形成/v 了/ule 融合/v 型/k 文化/n 的/ude1 “/w 特性/n ”/w ，/w 是/vshi 发展/v 新疆/ns [文化/n 产业/n]/nz 最好/d 的/ude1 基础/n 和/cc 条件/n 。/w 
但是/c ，/w 对于/p 这些/rz 独特/a 的/ude1 优势/n 资源/n ，/w 黄永军/nr 认为/v ：/w “/w 关键/n 是/vshi 比较/d 分散/a ，/w 没有/v [形成/v 合力/n]/nz ，/w 同时/c ，/w 我们/rr 的/ude1 文化/n 优势/n 还/d 发挥/v 得/ude3 不足/an 。/w 我/rr 想/v ，/w 政府/nis 应当/v 在/p 这/rzv 方面/n [下/f 大/a 力气/n]/nz 进行/vn 整合/vn ，/w 把/pba 它/rr 整合/vn 成/v [文化/n 产业/n]/nz 的/ude1 ‘/w 航空母舰/n ’/w ，/w 让/v 它/rr 形成/v 拳头/n 的/ude1 力量/n ，/w 在/p 全国/n 打出/v 知名度/n 。/w ”/w 
“/w 同时/c ，/w 政府/nis 要/v 加快/vn 制定/v 扶持/vn 新疆/ns [文化/n 产业/n]/nz 的/ude1 [有关/vn 政策/n]/nz ，/w 从/p 政策/n 上/f 进行/vn 倾斜/vi ，/w 对/p 新疆/ns 有/vyou 发展/v 前景/n 的/ude1 企业/n 也好/y ，/w [文化/n 产业/n]/nz 项目/n 也好/y ，/w 加大/v 投入/vn 资金/n 力度/n 。/w 在/p 这样/rzv 的/ude1 基础上/nz ，/w 根据/p 企业/n 的/ude1 发展/vn 和/cc [市场/n 需求/n]/nz ，/w 对/p [文化/n 资源/n]/nz 进行/vn 优化/v 配置/vn ，/w 找到/v [资源/n 配置/vn]/nz 与/cc 市场/n 需要/v 的/ude1 最佳/z 结合点/n 。/w 只有/c 这样/rzv ，/w 才能/n 提高/v 新疆/ns [文化/n 产业/n]/nz 的/ude1 [核心/n 竞争力/n]/nz 。/w ”/w 黄永军/nr 说/v 。/w 
需要/v [领军/d 人物/n]/nnt 
独特/a 的/ude1 文化/n [资源/n 优势/n]/nz ，/w 让/v 新疆/ns 有/vyou 了/ule 底气/n ，/w 但/c 要/v 真正/d 加快/v [文化/n 产业/n]/nz 发展/vn ，/w 还/d 缺少/v [文化/n 产业/n]/nz 人才/n 。/w 
“/w 现在/t ，/w 我们/rr 新疆/ns 有/vyou 很多/m 从事/vi 文化/n 工作/vn 的/ude1 人/n ，/w 搞/v 专业/n 可以/v ，/w 但/c 一旦/d 走向/v 市场/n ，/w 考虑/v 如何/ryv 发展/v [文化/n 产业/n]/nz ，/w 就/d 感到/v 有些/rz 茫然/a ，/w 甚至/d 不/d 知道/v 什么样/ryv 的/ude1 文化/n 产品/n ，/w 更加/d 适合/v 市场/n ，/w 更/d 不/d 知道/v 用/p 什么样/ryv 的/ude1 办法/n ，/w 把/pba 文化/n 产品/n 向/p [市场/n 营销/vn]/nz 、/w 推广/vn 出去/vf ，/w 在/p 这/rzv 方面/n ，/w 我们/rr 的确/d 需要/v 培养/vn 更多/ad 的/ude1 人才/n 。/w ”/w 1月16日/t ，/w 自治区/n 政协/nis 委员/nnt 、/w [新疆/ns 艺术/n 剧院/nis 歌剧团/nis]/nt [国家/n 一级/b 演员/nnt]/nnt 、/w [新疆/ns 戏剧家/nnd 协会/nis]/nt 副主席/nnt 、/w [中国/ns 戏剧家/nnd 协会/nis]/nt 理事/nnt 古/tg 再/d 力/n 努尔·库尔班/nrf 分析/vn 说/v 。/w 如何/ryv 解决/v [这个/rz 问题/n]/nz ，/w 黄永军/nr 认为/v ：/w “/w 目前/t ，/w 新疆/ns 在/p 加快/v 培养/vn [文化/n 产业/n]/nz 人才/n ，/w 包括/v 创意/n 、/w 技术/n 、/w 营销/vn 等/udeng 方面/n 的/ude1 [人才/n 培养/v]/nz ，/w 应当/v 有/vyou 新的/a 思考/vn 、/w 新的/a 办法/n 、/w 新的/a 机制/n ，/w 加大/v 培养/vn 、/w 整合/vn 和/cc 推广/vn 的/ude1 力度/n ，/w 来/vf 提高/v [文化/n 产业/n]/nz 人员/n 的/ude1 素质/n ，/w 使/v 之/uzhi 能/v 跟上/v 全国/n [文化/n 产业/n]/nz 发展/vn 的/ude1 速度/n ，/w 说到底/dl ，/w 就是/v 要/v 有/vyou 我们/rr 新疆/ns 自己/rr 的/ude1 [领军/d 人物/n]/nnt 。/w 尤其/d 是/vshi 中央/n 提出/v 推进/vn 丝绸之路/n 经济带/n 建设/vn ，/w 把/pba 新疆/ns 建设/vn 成/v 文化/n [科技/n 中心/nis]/nt ，/w 这/rzv 就/d 更/d 需要/v 文化/n 人才/n 的/ude1 支持/vn 。/w ”/w 
自治区/n 政协/nis 委员/nnt 、/w [昌吉/ns 学院/nis 西域/ns 文化/n 研究所/nis]/nt 副所长/nnt 闫国芳/nr 也/d 赞同/v 这个/rz 观点/n 。/w 在/p 她/rr 看来/v ，/w 这些/rz [领军/d 人物/n]/nnt ，/w 既/c 可以/v 是/vshi 国有/vn 文艺/n 院/n 团/n 的/ude1 人/n ，/w 也/d 可以/v 是/vshi 民营/b 艺术/n 团体/n 的/ude1 人/n 。/w 既/c 可以/v 是/vshi 广播/v [电影/n 电视/n]/nz 业/ng 等/udeng [传统/n 文化/n]/nz 行业/n 的/ude1 人/n ，/w 也/d 可以/v 是/vshi [数字/n 多媒体/n]/nz 影像/n 、/w [移动/vn 互联网/n]/nz 推广/v 平台/n 等/udeng [新兴/b 媒体/n]/nz 的/ude1 人/n 。/w 既/c 可以/v 是/vshi 高端/nz 艺术品/n 创作者/nnd ，/w 也/d 可以/v 是/vshi [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 传承人/nz ，/w 或/c [文化/n 产业/n]/nz 园地/n 和/cc 基地/nis 的/ude1 负责人/nnt 等/udeng 。/w 这些/rz 人/n 在/p 不同/a 领域/n ，/w 引领/v 风尚/n ，/w 躬身/vi 实践/vn ，/w 有/vyou 审时度势/n 、/w 把握/v 潮流/n 的/ude1 前瞻性/n 眼光/n ，/w 还要/d 有/vyou 创新/vi 的/ude1 决心/n 和/cc 勇气/n ，/w 树立/v 起/vf 一个/mq “/w 风向标/n ”/w ，/w 相信/v 在/p 他们/rr 的/ude1 带头/vn 探索/v 和/cc 努力/ad 之下/f ，/w 新疆/ns [文化/n 产业/n]/nz 将/d 会/v 加速/vn 向前/vi 发展/vn 。/w 
同时/c ，/w 她/rr 还/d 认为/v ，/w 应当/v [充分/ad 发挥/v]/nz 政府/nis 对/p [文化/n 产业/n]/nz 发展/vn 的/ude1 政策/n 引导/v ，/w 以/p 高校/n 为/p 基地/nis ，/w 开设/v 相关/vn 专业/n 的/ude1 课程/n ，/w 培养/v [高素质/n 人才/n]/nz ，/w 投身/v 到/v [文化/n 产业/n]/nz 中/f ，/w 不断/d 壮大/v 新疆/ns [文化/n 产业/n]/nz [人才/n 队伍/n]/nz 。/w 
需要/v 更多/ad 的/ude1 [创新/vi 意识/n]/nz 
“/w 新疆/ns [文化/n 产业/n]/nz [后来者/n 居/v 上/f]/nz ，/w 更/d 需要/v 先进/a 理念/n 。/w ”/w 自治区/n 人大代表/nnt 、/w [新疆/ns 卡尔罗/nrf 媒体/n 科技/n 有限公司/nis]/nt 总经理/nnt 尼加提·阿布都热依木/nrf 说/v ，/w 今年/t 自治区/n 的/ude1 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 提出/v “/w 加快/v 竞争/vn 有序/a 的/ude1 现代/ntc 文化/n [市场/n 体系/n]/nz 建设/vn ，/w 促进/v 具有/v 新疆/ns 特色/n [文化/n 产业/n]/nz 的/ude1 发展/vn ”/w 、/w “/w 发挥/v 地缘/n 人文/n 优势/n ，/w 努力/ad 把/pba 新疆/ns 建设/vn 成为/v ‘/w 丝绸之路/n 经济带/n ’/w 上/f 重要/a 的/ude1 [交通/n 枢纽/n]/nz 中心/nis 、/w [商贸/n 物流/n]/nz 中心/nis 、/w 金融中心/nis 、/w 文化/n [科技/n 中心/nis]/nt …/w …/w 推动/v 全方位/n 合作/vn ”/w ，/w 这/rzv 两项/mq 政策/n 非常/d 振奋人心/vl 。/w “/w 丝绸之路/n 经济带/n ”/w 建设/vn 势必/d 促进/v 新疆/ns [文化/n 产业/n]/nz “/w 走/v 出去/vf ”/w ，/w 打造/v 一条/mq 中东/ns 、/w [中亚/ns 国家/n]/nz [文化/n 交流/vn]/nz 通道/n ，/w 把/pba 新疆/ns 特色/n [文化/n 产业/n]/nz 推广/vn 到/v 中东/ns 、/w [中亚/ns 国家/n]/nz ，/w 促进/v 其/rz 繁荣/an 发展/vn ，/w 让/v 新疆/ns 的/ude1 [民族/n 文化/n]/nz 全方位/n [走向/v 世界/n]/nz 。/w 实现/v 这些/rz ，/w 我们/rr 必须/d 要/v 有/vyou [创新/vi 意识/n]/nz 和/cc 理念/n 。/w 
这种/r 创新/vi ，/w 就是/v 如何/ryv 以/p 现代/ntc 文化/n 为/p 引领/v ，/w 用/p 现代/ntc 工业/n 的/ude1 思维/n 来/vf 谋划/v [文化/n 产业/n]/nz ，/w 运用/v 现代/ntc 手段/n 、/w 现代/ntc 方法/n 、/w 现代/ntc 机制/n 和/cc 现代/ntc 手段/n 来/vf 运作/vn 文化/n 企业/n ，/w 来/vf 推动/v 文化/n 企业/n 的/ude1 快速/d 发展/vn 。/w 但/c 目前/t ，/w 比如/v 新疆/ns 原始/a 的/ude1 [民族/n 传统/n]/nz 手工/n 品/ng 比较/d 多/a ，/w 提高/v 它们/rr 的/ude1 [科技/n 含量/n]/nz ，/w 提高/v 附加值/n ，/w 这/rzv 就/d 需要/v 从事/vn [文化/n 产业/n]/nz 的/ude1 人/n 本身/rz 要/v 有/vyou 独特/a 的/ude1 [创新/vi 意识/n]/nz 。/w 
列席/v 自治区/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 的/ude1 [全国/n 人大代表/nnt]/nnt 、/w [中国/ns 杂技/n 艺术家/nnt 协会/nis]/nt 副主席/nnt 、/w 新疆/ns 达瓦孜/nrf 艺术/n 的/ude1 [第六/m 代/q]/mq 传人/n 阿迪力·吾守尔/nrf ，/w 近几年/qt 观摩/v 了/ule 不少/m 全国/n 各省/r 的/ude1 知名/a 文化/n 企业/n 。/w 1月17日/t ，/w 正在/d 哈密/ns 代表团/n 参加/v 分组/vn 讨论/v 的/ude1 他/rr 对/p 记者/nnt 说/v ，/w 现在/t ，/w 几乎/d 全国/n 各省/r 至少/d 都/d 有一个/mq 大型/b 旅游/vn 演艺/n 产品/n ，/w 比如/v 杭州/ns 的/ude1 《/w [宋城/ns 千古情/nz]/nz 》/w 、/w 昆明/ns 的/ude1 《/w [云南/ns 映象/n]/nz 》/w 等/udeng ，/w 已经/d 与/cc 当地/s 的/ude1 文化/n 、/w 旅游/vn 、/w 餐饮/n 、/w 住宿/vn 等/udeng 多个/mq 行业/n 结合/v 起来/vf ，/w 形成/v 了/ule 文化/n 产业链/n ，/w 拉动/v 了/ule 当地/s 经济/n 的/ude1 [迅速/ad 发展/vn]/nz ，/w 而/cc 新疆/ns 没有/v 一个/mq 这样/rzv 的/ude1 旅游/vn 演艺/n 产品/n 。/w 他/rr 认为/v ，/w 新疆/ns 人/n 应当/v 多/a 学习/v 他们/rr 的/ude1 [创新/vi 意识/n]/nz ，/w 用/p 企业/n 思维/n 来/vf 经营/v 文化/n ，/w [文化/n 产业/n]/nz 才/d 会/v 快速/d 发展/vn 。/w （/w 张迎春/nr ）/w 
