人民网/nz 北京/ns 1月19日/t 电/n （/w 杨磊/nr ）/w [北京/ns 时间/n]/nz 1月19日/t 上午/t ，/w 在/p 澳网/n 第七日/t 的/ude1 比赛/vn 中/f ，/w [中国/ns 选手/n]/nz 李娜/nr 干净利落/al 的/ude1 以/p 2-0/m 击败/v 了/ule 马卡洛娃/nrf ，/w 轻松/a 晋级/vi 女单/n [八/m 强/a]/mq 。/w 
相比较/nz 前/f 一场/mq 比赛/vn ，/w 今天/t 李娜/nr 可谓/v 是/vshi [顺风/vi 顺水/nz]/nz 。/w 李娜/nr 在/p 赛/vn 后/f 说/v ：/w “/w 在/p 一场/mq 艰难/a 的/ude1 比赛/vn 中/f 能够/v 挺/d 过来/vf 确实/ad 不易/ad 。/w 我/rr 昨天/t 还/d 进行/vn 了/ule 一场/mq 加练/nz ，/w 因为/c 我/rr 在/p 两天/mq 前/f 的/ude1 那场/r 比赛/vn 确实/ad 伤/v 了/ule 我/rr 的/ude1 教练/nnt 卡洛斯/nrf 的/ude1 心/n 。/w 其实/d 按照/p 通常/d 的/ude1 惯例/n ，/w 我们/rr 会/v 在/p 每场/r 比赛/vn 之后/f 交流/vn 一下/mq ，/w 但是/c 我/rr 在/p 赛/vn 后/f 只能/v 看到/v 他/rr 板着脸/nz ，/w 当时/t 他/rr 确实/ad 非常/d 不/d 高兴/a ，/w 昨天/t 我/rr 还/d 在/p 想/v ，/w 如果/c 我/rr 不能/v 在/p 今天/t 的/ude1 比赛/vn 中/f 有所作为/vl 肯定/v 要/v 被/pbei 他/rr 骂/v 得/ude3 狗血喷头/al 。/w 所以/c 我/rr 在/p 昨天/t 的/ude1 训练/vn 中和/vi 今天/t 的/ude1 比赛/vn 里/f 都/d 拿出/v 了/ule 最好/d 的/ude1 表现/vn ，/w 我/rr 想/v 今天/t 至少/d 能够/v 让/v 他/rr 开心/a 一些/mq 吧/y 。/w ”/w 
在下/r 一场/mq 1/4/m 决赛/vn 中/f ，/w 李娜/nr 将/d 面对/v 贝内塔/nrf ，/w 非常/d 巧合/vi 的/ude1 是/vshi ，/w 两个人/mq 的/ude1 生日/n 只/d 相差/v 一天/mq ，/w 两人/mq 之前/f 交手/vi 过/uguo [三/m 次/qv]/mq ，/w 全部/m 是/vshi 在/p 澳网/n 的/ude1 赛场/n 上/f 。/w 
李娜/nr 说/v ：/w “/w 我/rr 和/cc 她/rr 至少/d 有/vyou 两年/mq 没有/v 交手/vn 过/uguo 了/ule ，/w 世事/n 变迁/vn 会/v 有/vyou 很大/d 的/ude1 不同/a 的/ude1 ，/w 但是/c 至少/d 她/rr 比/p 我/rr 大/a 一天/mq ，/w 我/rr 可/v 不想/v 老是/d 和/cc 最/d 年轻/a 的/ude1 球员/nnt 比赛/vn 。/w 她/rr 确实/ad 要/v 比/p 我/rr 大/a 一天/mq ，/w 这/rzv 点/qt 我/rr 能够/v 百分之百/bl 肯定/v 。/w 我们/rr 将/d 在/p 这里/rzs [第四/m 次/qv]/mq 上演/v 对决/v 。/w 这/rzv 肯定/v 是/vshi 一场/mq 艰苦/a 的/ude1 比赛/vn ，/w 因为/c 她/rr 自从/p 受伤/vi 复出/v 后/f 就/d 在/p 美网/n 表现/v 得/ude3 非常/d 好/a ，/w 在/p 网球/n 比赛/vn 中/f ，/w 没有/v 哪/ry 场/qv 比赛/vn 是/vshi 好/a 打的/v ，/w 尤其/d 是/vshi 在/p 大满贯/nz 上/f 。/w ”/w 
就/d 在/p 李娜/nr 与/cc 马卡洛娃/nrf 比赛/vn 的/ude1 同时/c ，/w [卫冕/vi 冠军/nnt]/nz 小/a 威/ng 也/d 正在/d 与/cc 伊万诺维奇/nrf 争夺/v 一个/mq [八/m 强/a]/mq 席位/n 。/w 对于/p 自己/rr 冲击/v 冠军/nnt 的/ude1 劲敌/n ，/w 李娜/nr 似乎/d 并不/d 太/d 关注/v 小/a 威/ng 目前/t 的/ude1 表现/vn 。/w “/w 我/rr 刚才/t 就/d 在/p 看/v ，/w 看到/v 了/ule 两人/mq 的/ude1 [第二/m 盘/qv]/mq 的/ude1 [几/d 局/n]/mq 。/w 随后/d 我/rr 就/d 回到/v 了/ule 休息室/n ，/w 现在/t 我/rr 只/d 知道/v 她/rr 落后/a 。/w ”/w 记者/nnt 让/v 李娜/nr 评价/vn 一下/mq 小/a 威/ng 的/ude1 状态/n ，/w 李娜/nr 说/v ：/w “/w 不说/c 什么/ry 了/ule ，/w 因为/c 他们/rr 都/d 不是/c 我/rr 的/ude1 下/f 一个/mq 对手/n 。/w ”/w 
