由/p [北京大学/ntu 书法/n 艺术/n 研究所/nis]/nt 、/w 首/q 建/v [亚龙湾/ns 美术馆/nis]/nt 主办/v 的/ude1 “/w 舒惠国/nr 书法展/n ”/w 1月11日/t 至/p 13日/t 在/p [北京大学/ntu 图书馆/nis]/nt 举办/v ，/w 展出/v 了/ule 近/a [百/m 幅/q]/mq [书法/n 作品/n]/nz 。/w 
舒惠国/nr ，/w 1938年/t 生/v ，/w 江西/ns 靖安/ns 人/n ，/w 1960年/t 毕业/v 于/p [浙江/ns 农业/n 大学/nis]/ntu ，/w 曾任/v [江西/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 人事部/nis 副部长/nnt 、/w [第/m 十届/mq 全国人大常委会/nt]/nt 委员/nnt 、/w 全国人大/nto 农业/n 与/cc 农村/n 委员会/nis [副主任/nnt 委员/nnt]/nnt 等/udeng 职/ng ，/w 出版/v 有/vyou 40余部/m 著作/gi 。/w 他/rr 退休/v 后/f 坚持/v 练习/vn 书法/n ，/w 先后/d 临/v 习/v 王羲之/nr 、/w 王铎/nr 、/w 黄庭坚/nr 等/udeng 名家/n 碑帖/n ，/w 以/p 书/n 抒情/vi ，/w 以/p 字/n 论/v 道/qv ，/w 用/p 书法/n 来/vf [怡情/nz 养性/nz]/nz ，/w 乐此不疲/vl 。/w 
此次/rz 展出/v 的/ude1 [书法/n 作品/n]/nz ，/w 内容/n 以/p 诗词/n 和/cc [名言/n 警句/n]/nz 为主/vi ，/w 行书/n 、/w 草书/n 、/w 隶书/n 、/w 篆书/n 诸/rz 体/ng 皆/d 备/v ，/w 书/n 风/n 多变/z ，/w [艺术/n 形式/n]/nz 和/cc 面貌/n 多样/a 。/w 从/p 中/f ，/w 观者/n 既/c 可以/v 看到/v 作者/nnt 的/ude1 [人生/n 感悟/v]/nz 和/cc 文化/n 积淀/vn ，/w 也/d 可以/v 看到/v 他/rr 对/p 王铎/nr 书艺/nz 的/ude1 感悟/vn —/w —/w 他/rr 的/ude1 作品/n 重/a 表现/v 、/w 重/a 气势/n 、/w 重/a 墨法/nz ，/w 线/n 的/ude1 组合/vn 具有/v 跳跃性/n ，/w 善于/v 利用/vn 字/n 的/ude1 大小/n 或/c 笔墨/n 的/ude1 浓淡/n 等/udeng 调整/v 作品/n 中/f 的/ude1 节奏/n 变化/vn ；/w 可以/v 看到/v 他/rr 对/p 黄庭坚/nr [书法/n 艺术/n]/nz 的/ude1 研究/vn —/w —/w 以/p 意/ng 使/v 笔/n ，/w 纵横/v 跌宕/v ，/w 撇/v 捺/v 开张/vn ，/w 字/n 的/ude1 结体/nz 和/cc 章法/n 奇险/a 富有/v 创造性/n ，/w 追求/v 奇崛/a 郁/ag 拔/v ，/w 聚散/nz 收放/nz 疏朗/a 有/vyou 致/v 。/w 舒惠国/nr 还/d 十分/d 注重/v 书法/n 内容/n 与/cc 形式/n 的/ude1 和谐/a 统一/vn ，/w 以及/cc [书法/n 创作/vn]/nz 中/f 内在/b 精神/n 情趣/n 的/ude1 表达/vn —/w —/w 写/v 榜书/nz 力求/v 厚重/a ，/w 写/v 行书/n 力求/v 从容/a ；/w 写/v [布袋/n 和尚/nnt]/nz 诗/n 追求/v 禅意/nz ，/w 写/v 田园诗/n 追求/v 自然/n 天真/a ，/w 写/v [名言/n 警句/n]/nz 追求/v 雄浑/z 有力/a …/w …/w 观者/n 读/v 其/rz 文/ng 、/w 观/vg 其/rz 形/ng ，/w 便/d 能/v 会/v 其意/n ，/w 甚或/c 动情/vi 。/w 
（/w 诗/n 源/ng ）/w 
《/w 人民日报/nz 》/w （/w 2014年01月19日12/t 版/n ）/w 
