[迎春花/nz 市/n]/nz 历来/d 是/vshi 广州/ns 人/n 一年/mq 之中/f 最/d 热闹/a 的/ude1 盛事/n ，/w 今年/t [迎春花/nz 市/n]/nz 定下/v 的/ude1 主/ag 基调/n 却/d 是/vshi “/w 节俭/a 办/v 会/v ”/w 。/w 目前/t ，/w 通过/p [市场化/vn 运作/vn]/nz ，/w 2014/m [广州/ns 迎春花/nz 市/n]/nz 节庆/n 活动/vn 已/d 减少/v [财政/n 支出/n]/nz [600/m 万元/q]/mq 。/w 
广州市/ns [迎春花/nz 市/n]/nz 节庆/n [活动/vn 组委会/nis 办公室/nis]/nt 主任/nnt 黄南冰/nr 介绍/v ，/w 2014/m 年度/n [春节/t 期间/f]/nz 的/ude1 节庆/n 民俗/n 活动/vn 及/cc [群众/n 文化/n]/nz [体育/n 活动/vn]/nz 改变/v 以往/t 各自为战/vl 、/w 力量/n 分散/a 、/w 重复/vd 作业/vn 的/ude1 模式/n ，/w 不/d 搞/v 虚浮/a 奢华/a 、/w 不/d 追求/v 排场/n ，/w 尽力/d 做到/v 简约/a 化/v 、/w 市场化/vn 、/w 市民/n 化/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 广州/ns 今年/t 在/p [四/m 方面/n]/mq 做出/v 改进/vn ：/w 一/m 是/vshi 简化/v 重大/a 仪式/n ，/w 即使/c 是/vshi 亮/vi 灯/n 仪式/n 、/w 开市/vi 仪式/n 等/udeng 都/d 不/d 搭台/v 、/w 不/d 讲话/n 。/w 二/m 是/vshi 促进/v [市场化/vn 运作/vn]/nz ，/w 不再/d 给予/vn 各区/r 、/w 县级市/nz 财政/n 补助/vn ，/w 鼓励/v 扩大/vn [市场化/vn 运作/vn]/nz 力度/n 。/w 三/m 是/vshi 缩减/v [立体/b 花坛/n]/nz ，/w 除了/p 保留/v “/w 吉祥/n 树/n ”/w 和/cc “/w Logo/x 花坛/n ”/w 以外/f ，/w 以/p 各/rz 大/a 公园/n 景区/n 为/p 主体/n 进行/vn 适度/a 布置/v 。/w 四/m 是/vshi 取消/v 传统/n 的/ude1 牌楼/n 评比/vn 。/w 
此外/c ，/w 线/n 上/f 增加/v “/w 发现/v 最/d 美/b 花城/ns —/w —/w 全民/n [摄影/vn 作品/n]/nz 征集/vn 活动/vn ”/w 、/w 广州/ns “/w 花城/ns ”/w 文化/n 问卷调查/n 等/udeng 网络/n 平台/n 活动/vn ，/w 让/v 市民/n 游客/n 分享/v [节日/n 快乐/a]/nz 。/w （/w 记者/nnt 罗艾桦/nr ）/w 
《/w 人民日报/nz 》/w （/w 2014年01月19日04/t 版/n ）/w 
