人民网/nz 北京/ns 1月19日/t 电/n （/w 沈宇波/nr ）/w 在/p 不久/d 前/f 召开/v 的/ude1 全国/n 高级/a [法院/nis 院长/nnt]/nnt 会议/n 上/f ，/w 最高人民法院/nto 院长/nnt 周强/nr 指出/v ，/w 要/v 认真/ad 贯彻/v 中央/n 关于/p 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 重大/a 部署/vn ，/w 紧紧/d 围绕/v “/w 让/v [人民/n 群众/n]/nz 在/p 每一个/mq 司法/n 案件/n 中/f 都/d 感受到/nz [公平/a 正义/n]/nz ”/w 这个/rz 目标/n ，/w 牢牢/d 坚持/v [司法/n 为民/v]/nz 、/w [公正/a 司法/n]/nz 这/rzv 条/q 主线/n ，/w 加强/v 执法/vn 办案/vn ，/w 深化/v 司法/n 改革/vn ，/w 推进/vi 司法/n 公开/ad 。/w 1月19日/t 上午/t ，/w 在/p [北京市/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 院长/nnt 慕平作/nr 的/ude1 [北京市/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 工作报告/v 中/f ，/w [公正/a 司法/n]/nz 再次/d 成为/v 一个/mq 关键词/n 。/w 他/rr 强调/v ，/w 2014年/t 的/ude1 工作/vn 将/d 以/p [司法/n 为民/v]/nz 、/w [公正/a 司法/n]/nz 为/p 主线/n ，/w 落实/v 司法/n 改革/vn 、/w 推进/vi 司法/n 公开/ad 。/w 
慕平/nz 说/v ，/w “/w [公正/a 司法/n]/nz 是/vshi [人民/n 群众/n]/nz 对/p 法院/nis 工作/vn 的/ude1 最大/gm 期待/v ，/w 要/v 努力/ad 以/p 当事人/n 感受/v 得到/v 的/ude1 方式/n 实现/v 司法/n 公平/a ”/w 。/w 自/p 今年/t 1月1日/t 起/vf ，/w 除/p 涉及/v [国家/n 秘密/n]/nz 、/w [个人/n 隐私/n]/nz 、/w [商业/n 秘密/n]/nz 和/cc 未成年人/n 犯罪/vn 的/ude1 案件/n 外/f ，/w 全市/n 法院/nis 所有/b 生效/vi [裁判/nnt 文书/nnt]/nz 全部/m 上/f 传/v [北京/ns 法院/nis]/nt 审判/v 信息网/n 和/cc 中国/ns [裁判/nnt 文书/nnt]/nz 网/n ，/w 将/d 案件/n 事实/n 认定/v 、/w 裁判/nnt 说理/vi 、/w [法律/n 适用/vi]/nz 置于/v 群众/n 的/ude1 监督/vn 之下/f 。/w 
在/p 报告/n 中/f ，/w 慕平/nz 特别/d 提到/v [北京/ns 法院/nis]/nt 开通/v 的/ude1 官方/n 微博/n “/w 京/b 法网/n 事/n ”/w ，/w 据介绍/nz ，/w “/w 京/b 法网/n 事/n ”/w 官方/n 微博/n 自/p 2013年6月/t 上/f 线/n 以来/f 发布/v 信息/n [1335/m 条/q]/mq ，/w 粉丝/nf 数/n 达到/v 96万/m 。/w 同时/c ，/w [北京市/ns 高级/a 法院/nis]/nt 建立/v 的/ude1 全国/n 首/q 个/q [庭审/v 直播网/nz]/nz 每日/r 进行/vn 庭审/v 直播/vn ，/w 已/d 累计/vd 直播/vn [7527/m 期/qv]/mq 。/w 
在/p 报告/n 2104年/t 的/ude1 工作/vn 任务/n 时/ng ，/w 慕平/nz 表示/v ，/w 要/v 继续/v 开展/vn 司法/n 公开/ad “/w [三/m 大/a]/mq 平台/n ”/w 建设/vn ，/w 将/d 所有/b 案件/n 立案/vi 、/w 审理/v 、/w 延长/v 审限/n 、/w 宣判/v 、/w 执行/v 等/udeng 各个/rz 环节/n 的/ude1 工作/vn 情况/n 上/f 传/v 至/p [北京/ns 法院/nis]/nt 审判/v 信息网/n 、/w 12368/m 语音/n 电话/n 、/w APP/x 移动/v 平台/n ，/w 实现/v 让/v 当事人/n 随时/d 查询/v 案件/n 动态/n 情况/n ，/w 切实/ad 保障/v 当事人/n 的/ude1 知情权/nz 、/w 监督权/n 。/w 

