人民网/nz 北京/ns 1月18日/t 电/n （/w 刘兰/nr ）/w 北京市/ns [常务/b 副市长/nnt]/nnt 李士祥/nr 昨日/t 参加/v 市政协/n “/w 社会/n 治理/v 专题/n ”/w 座谈会/n 时/ng 表示/v ，/w 针对/p 目前/t [租赁/vn 市场/n]/nz 乱/d 象/ng 、/w 青年/n 租房/v 维权/n 渠道/n 不/d 畅通/an 等/udeng 问题/n ，/w 北京/ns 确定/v 一家/n 投诉/vn 受理/v 单位/n ，/w 近期/t 内/f 将/d 向/p [社会/n 公众/n]/nz 公布/v 。/w 
委员/nnt ：/w 青年/n 7个月/t 被迫/d 换/v [1/m 次/qv]/mq 房/n 
黄克瀛/nr 介绍/v ，/w 通过/p 对/p [5000/m 名/q]/mq 青年/n 租房/v 调研/vn 发现/v ，/w 租房/v 已经/d 成为/v 青年/n 解决/v 住房/n 最主要/nz 渠道/n ，/w 超/v 半数/n 青年/n 通过/p 租房/v 解决/vn [住房/n 问题/n]/nz 。/w 但/c 租房/v 过程/n 中/f 权益/n 受到/v 侵害/vn 、/w 维权/n 渠道/n 不/d 畅通/an 的/ude1 情况/n 普遍/ad 存在/v 。/w 据统计/nz ，/w 33.3%/m 的/ude1 青年/n 遭遇/v 过/uguo 房东/n 临时/b 清退/v 不/d 按/p 合约/n [履行/v 合同/n]/nz ，/w 超/v 40%/m 的/ude1 青年/n 遇到/v 过/uguo 租金/n 随意/ad 上涨/vi 的/ude1 情况/n ，/w 43.8%/m 的/ude1 青年/n 碰到/v 过/uguo 黑/a 中介/n 克扣/v 、/w 骗取/v 中介费/n ，/w 仅/d 26.3%/m 的/ude1 青年/n 初次/d 租房/v 时/ng 没有/v 被/pbei 侵权/vn 。/w “/w 青年人/n 社会/n 阅历/n 少/a ，/w 面对/v 中介/n 和/cc 房东/n 时/ng 维权/n 力不从心/vl ，/w 他们/rr 找/v 不到/v 受理/vn 租房/v 投诉/vn 的/ude1 单位/n 。/w [1/m 个/q]/mq 青年/n 平均/a 7.2个月/t 就/d 不得不/d 换/v 一次/mq 住所/n 。/w ”/w 
副市长/nnt ：/w 明确/a 投诉/vn 受理/v 单位/n 短期内/nz 公布/v 
听到/v [1/m 个/q]/mq 青年/n 平均/a 每/rz 7.2个月/t 调/v 就/d 不得不/d 换/v 一次/mq 住所/n 的/ude1 情形/n 时/ng ，/w 李士祥/nr 表示/v 感慨/vn 良多/z ，/w 深深/d 感到/v 年轻人/n 的/ude1 不/d 容易/ad 。/w 他/rr 表示/v ，/w 黄克瀛/nr 委员/nnt 提出/v 的/ude1 整顿/vn [中介/n 机构/n]/nz 、/w 频繁/a 违法/vn 列入/v 黑名单/n 等/udeng 建议/n 非常/d 好/a ，/w 尤其/d 赞同/v “/w 明确/a 一家/n 投诉/vn 受理/v 单位/n ”/w 建议/n ，/w “/w 出/vf 了事/vi 找/v 哪儿/rys ，/w 这/rzv 是/vshi 青年人/n 心理/n 上/f 的/ude1 归宿/n ，/w 保障/v 青年/n 租房/v 权益/n ，/w 畅通/an 青年/n 维权/n 投诉/v 渠道/n 很/d 重要/a ”/w 。/w 他/rr 说/v ，/w 北京/ns 将/d 明确/a 一家/n 租房/v 投诉/vn 受理/v 单位/n ，/w 短期内/nz 一定会/nz 向/p [社会/n 公众/n]/nz 公布/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w [北京市/ns 住/vi 建委/nis]/nt 官网/n [便民/vn 服务/vn]/nz 专题/n [热线/n 电话/n]/nz 59958811/m 可/v 受理/vn 中介/n 投诉/vn ，/w 通过/p 这个/rz 电话/n 可以/v 找到/v 相关/vn [职能/n 部门/n]/nz 投诉/vn 。/w 从/p 2013年12月/t 起/vf ，/w [北京市/ns 住/vi 建委/nis]/nt 也/d 按/p 月/n 公示/n 曝光/vi 被投诉/nz 前/f [10/m 位/q]/mq 的/ude1 [房地产/n 中介/n]/nz 机构/n 。/w 
李士祥/nr 还/d 表示/v ，/w 黄克瀛/nr 委员/nnt 提出/v 的/ude1 “/w 公布/v [中介/n 机构/n]/nz 服务/v 进度/n ”/w 、/w “/w 加大/v 租房/v 纠纷/n 调解/v 力度/n ”/w 、/w “/w 实施/v 青年/n 公租房/nz 计划/n ”/w 的/ude1 建议/n ，/w 北京/ns 将/d 会/v 作/v 系统/n 的/ude1 研究/vn 。/w 
