本报讯/nz （/w 记者/nnt 郭佳/nr ）/w 普通人/n 也/d 能/v 走上/v 国家/n 最高/a 艺术/n 殿堂/n 的/ude1 舞台/n ，/w 一/m 展/vg 自己/rr 的/ude1 艺术/n 才华/n ，/w 2月1日/t 至/p 2月4日/t 下午/t ，/w 由/p [首都/n 文明办/nis]/nt 、/w [市/n 文化局/nis]/nt 、/w [国家/n 大/a 剧院/nis]/nt 联合/vd 举办/v 的/ude1 “/w 我/rr 爱/v 北京/ns —/w —/w 市民/n 联欢会/n ”/w ，/w 将/d 在/p 前/f [两/q 届/q]/mq 举办/v 的/ude1 基础上/nz ，/w 走/v 精品/n 路线/n ，/w 提高/v 筛选/vn 标准/n 、/w 增加/v 获奖/vn 节目/n ，/w 为/p 市民/n 及/cc 游客/n 送/v 上/f 沉甸甸/z 的/ude1 新春/t 大/a 礼/n 。/w 昨天/t ，/w 部分/n 节目/n 在/p 音乐厅/nis 进行/vn 了/ule 彩排/v ，/w 郑石萍/nr 、/w 郑文萍/nr 兄弟/n 的/ude1 [原创/b 作品/n]/nz 《/w 奔腾/vi 变奏曲/n 》/w ，/w [大兴区/ns 观音寺/nz 街道/ns 舞蹈队/nis]/nt 的/ude1 鼓舞/vn 《/w 南海/ns 回声/n 》/w ，/w [香山/ns 社区/n 青少年宫/n]/nt 的/ude1 古筝/n 齐奏/v 《/w 战台风/nz 》/w 等/udeng 节目/n ，/w 都/d 让/v 人/n 在/p 激情/n 满怀/v 的/ude1 同时/c ，/w 不得不/d 感叹/v 民间艺术/n 爱好者/n 中/f 藏龙卧虎/vl 。/w 
据悉/v ，/w 自/p 去年/t 12月/t 开始/v 征集/vn 至今/d ，/w 节目组/n 收到/v 包括/v 声乐/n 演唱/v 、/w 器乐/nnt 演奏/v 、/w 舞蹈/n 、/w 戏曲/n 、/w 话剧/n 和/cc 朗诵/v 等/udeng [多种/m 形式/n]/nz 的/ude1 节目/n 200余个/m ，/w 5000多人次/m 报名/vi 参演/v ，/w 其中/rz 既有/v 热爱/vn 艺术/n 的/ude1 兄弟/n 组合/vn ，/w 也/d 有/vyou 留/v 京/b 过年/vi 的/ude1 新疆/ns 孩子/n ，/w 甚至/d 广东/ns 地区/n 的/ude1 艺术/n 爱好者/n 乃至/c 非洲/nsf 留学生/n 。/w 经过/p 三轮/n 筛选/v ，/w 最终/d [40/m 个/q]/mq 节目/n 脱颖而出/vl ，/w 将/d 有/vyou [1200/m 名/q]/mq 艺术/n 爱好者/n 届时/d 登上/v [国家/n 大/a 剧院/nis]/nt 的/ude1 舞台/n 。/w 此外/c ，/w [16/m 个/q]/mq 来自/v 专业/n 艺术院/nis 团/n 以及/cc 艺术家/nnt 的/ude1 节目/n 将/d 与/cc 百姓/n 同台/vd ，/w 他们/rr 中/f 既有/v 歌唱家/nnt 王宏伟/nr 、/w 薛皓垠/nr 、/w 孙砾/nr ，/w [大提琴/n 家/q]/nz 朱亦兵/nr ，/w 也/d 有/vyou [北京/ns 京剧院/n]/nt 、/w [中国/ns 电影/n 乐团/nis]/nt 以及/cc [俄罗斯/nsf 大使馆/nis]/nt 选送/v 的/ude1 喀秋莎/n 舞蹈团/nis 和/cc 小铃铛/nz 合唱团/nis 带来/v 的/ude1 [异国/n 风情/n]/nz 歌舞/n 。/w 
值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 今年/t 参加/v 市民/n 联欢会/n 的/ude1 观众/n ，/w 还/d 可/v 参加/v 现场/s 抽奖/vn ，/w 赢取/v [5000/m 元/q]/mq “/w 歌剧/n VIP/x 畅音/nr 卡/n ”/w 等/udeng 幸运/a 大/a 礼/n 。/w 此外/c ，/w 2月1日/t 至/p 4日9/t ：/w 00-17/m ：/w 00/m ，/w “/w 艺术/n 乐/a 飞扬/vi ”/w 歌剧/n 演唱/v 、/w “/w 艺术/n 零距离/nz ”/w [舞蹈/n 表演/vn]/nz 、/w “/w 民乐/n 庆/vg 新春/t ”/w 箜篌/n 表演/vn 、/w “/w 遇见/v ‘/w 戏中人/nz ’/w ”/w 大/a 剧院/nis 原创/b 剧目/n 人物/n 扮演/v 等/udeng 丰富/a 的/ude1 [主题/n 活动/vn]/nz 也/d 将/d 在/p 大/a 剧院/nis [公共/b 空间/n]/nz 上演/v 。/w 而/cc 大/a 剧院/nis 各/rz 大/a 展厅/n 还/d 将/d 有/vyou 《/w 壶天/nz 宣豫/nr —/w —/w [故宫/ns 博物院/nis]/nt 藏/v 清宫/n [戏曲/n 文物/n]/nz 特/ag 展/vg 》/w 等/udeng [艺术/n 展览/vn]/nz 。/w 
