正在/d 参加/v [北京市/ns 两会/n]/nt 的/ude1 市/n 人大代表/nnt 、/w 丰台区/ns 区长/nnt 冀岩/nr 透露/v ，/w 今年/t 丰台区/ns 将/d 建设/vn [68/m 公里/q]/mq 园/ng 博/ag 绿道/nz ，/w 串起/nz 园博园/nz 、/w [北宫/nz 森林/n 公园/n]/nz 和/cc [青龙湖/ns 公园/n]/nz 这/rzv 京西/ns [三/m 大/a]/mq “/w 明珠/n ”/w ，/w 为/p 市民/n 提供/v 一个/mq 骑行/nz 漫步/v 的/ude1 [绿色/n 走廊/n]/nz 。/w 
针对/p “/w 城市/n 病/n ”/w 问题/n ，/w 冀岩/nr 表示/v ，/w 丰台区/ns 将/d 做好/v 人口/n 调控/vn 工作/vn ，/w 强化/v 人口/n 调控/v 力度/n ，/w 加强/v 对/p [违法/vn 建设/vn]/nz 的/ude1 严查/vn 严/a 控/v ，/w 加大/v 对/p [地下/s 空间/n]/nz 出租/v 、/w 楼房/n 隔断/v 群租/nz 等/udeng [非法/b 行为/n]/nz 的/ude1 查处/vn 力度/n 。/w 在/p [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v 方面/n ，/w 将/d 全力/d 完成/v 压/v 减/v 燃煤/vn 、/w 控/v 车/n 减/v 油/n 、/w 治污/vn 减排/v 、/w 清洁/a 降尘/nz 四大/n 领域/n 的/ude1 减排/v 任务/n 。/w 做好/v 中/f 小/a 河道/n 治理/vn ，/w 完成/v [河西/ns 再生/vn 水厂/nis]/nt 配套/v 管线/n 等/udeng 设施/n 建设/vn 。/w 
冀岩/nr 透露/v ，/w 今年/t ，/w 丰台区/ns 将/d 不断/d 增强/v 城市/n 绿/a 肺功能/nz ，/w 在/p 确保/v [3500/m 亩/q]/mq 平原/n 造林/vi [工程/n 建设/vn]/nz 按期/d 完成/v 的/ude1 同时/c ，/w 建设/vn [68/m 公里/q]/mq 园/ng 博/ag 绿道/nz 。/w 园/ng 博/ag 绿道/nz 是/vshi 全市/n 绿道/nz 建设/vn 试点/vn 项目/n ，/w 自/p 六里桥/ns 起/vf ，/w 沿/p [京/b 港澳/n 高速/b]/nz 向/p 西/f ，/w 在/p 万丰/nr 路/n 与/cc 海淀/ns 绿道/nz 交接/vn ，/w 经/p 梅市口/nz 路/n 、/w [京/b 港澳/n 高速/b]/nz 、/w 园/ng 博大/a 道/qv 、/w 北宫/nz 南路/n 、/w 六环路/nz 、/w 长青/a 路/n 等/udeng 交通/n 干道/n 绿化带/n 及/cc 辅路/nz 延伸/v 至/p 丰台/ns 南宫/ns ，/w 再/d 沿/p 南水北调/n 线/n 与/cc 房山/ns 交界/vi 。/w 中途/d 串起/nz 园博园/nz 、/w [北宫/nz 森林/n 公园/n]/nz 和/cc [青龙湖/ns 公园/n]/nz 这/rzv 京西/ns [三/m 大/a]/mq “/w 明珠/n ”/w ，/w 预计/v 将/d 种植/v 乔灌木/nr 6万余株/m ，/w 同步/vd 建设/vn 休憩/vi 、/w 避雨/v 及/cc 照明/n 等/udeng 必要/a 服务/v 设施/n 。/w 
今年/t ，/w 丰台区/ns 将/d 开展/v 好/a “/w 环境/n 提升/v 年/qt ”/w 活动/vn ，/w 打破/v 行政区划/n 界限/n ，/w 明确/a 环境/n 责任区/n ，/w 联防/vn 联控/v ，/w 并/cc 形成/v [长效/b 机制/n]/nz ，/w 同时/c 将/d 研究/v 物业/n 老旧/nz 小区/n 的/ude1 [管理/vn 模式/n]/nz ，/w 改善/v [小区/n 环境/n]/nz ；/w 打破/v 循环/vn ，/w 建立/v 长效/b 管控/nz 机制/n ，/w 确保/v [环境/n 问题/n]/nz 不/d 反弹/vi 。/w 
[本报/rz 记者/nnt]/nz 孙颖/nr X133/x 
