本报讯/nz （/w 记者/nnt 刘晓玲/nr ）/w 某/rz 知名/a 公司/nis 的/ude1 直销员/nnd 王/n 某/rz 在/p 地铁/n 内/f 纠缠/v 乘客/n 推销/v 净水器/nz ，/w 乘客/n 不堪/v 其/rz 扰/v ，/w 与/cc 其/rz 发生/v 口角/n 引/v 互殴/v ，/w 该/rz 乘客/n 被/pbei 王/n 某/rz 打/v 致/v 轻伤/n 。/w 日前/t ，/w [北京市/ns 丰台区/ns 人民检察院/nis]/nt 以/p [故意/d 伤害罪/n]/nz 对/p 王/n 某/rz [提起/v 公诉/vi]/nz 。/w 
2013年10月3日/t ，/w 李先生/nr 携/v [妻子/n 和/cc 女儿/n]/nz 郊游/vi 后/f 乘/v 地铁/n 回家/vi 。/w 到/v 站/vi 后/f ，/w 李先生/nr 和/cc 妻女/n 刚/d 下车/vi ，/w 就/d 遇到/v 了/ule 某/rz 知名/a 公司/nis 的/ude1 直销员/nnd 王/n 某/rz 。/w 王/n 某/rz 将/d 他们/rr 认定/v 为/p 自己/rr 的/ude1 潜在/b 客户/n ，/w 向/p 他们/rr 推销/v 净水器/nz 。/w 王/n 某/rz 不停/v 向/p 李先生/nr 及其/cc 家人/n 介绍/v 该/rz 产品/n 的/ude1 各项/r 功能/n ，/w 李先生/nr 多次/mq 制止/v 王/n 某/rz 未果/v ，/w 后/f 不堪/v [妻子/n 和/cc 女儿/n]/nz 受/v 其/rz 骚扰/v ，/w 向/p 王/n 某/rz 怒吼/vi 并/cc 随之/d 与/cc 王/n 某/rz 发生/v 口角/n 。/w 
王某/nr 一路/mq 追逐/v 李先生/nr 一家/n ，/w 并/cc 继续/v 对/p 李先生/nr 进行/vn 谩骂/v 。/w 在/p 地铁/n 出口处/s ，/w [二/m 人/n]/mq 互殴/v 起来/vf ，/w 王/n 某/rz 将/d 李先生/nr 鼻骨/nz 及/cc 趾骨/n 打/v 至/p 骨折/vi ，/w 李先生/nr 也/d 将/d 王/n 某/rz 打晕/nz 在/p 地/ude2 。/w 后/f 经/p 鉴定/vn ，/w 李先生/nr 的/ude1 伤情/n 已经/d 构成/v 轻伤/n ，/w 而/cc 王/n 某/rz 则/d 无/v 明显/a 外伤/n 。/w 目前/t ，/w 李先生/nr 被/pbei 处以/v [行政/n 拘留/v]/nz ，/w 而/cc 涉嫌/v [故意/d 伤害罪/n]/nz 的/ude1 王/n 某/rz 则/d 将/d 面临/v 刑法/n 的/ude1 制裁/vn 。/w 
