本报讯/nz （/w 记者/nnt 李涛/nr 通讯员/nnt 王海蛟/nr ）/w 截至/v 1月17日/t ，/w 春运/n 两天/mq 北京/ns 铁路/n 警方/n 共/d 在/p 北京/ns 各/rz 大火/n 车站/n 查获/v 各类/r 违禁物品/n [4824/m 件/q]/mq ，/w 特别/d 是/vshi [北京/ns 西站/nis 派出所/nis]/nt 安检员/nnd 一小时/mq 内/f 连续/a 查获/v 鞭炮/n [1500/m 响/v]/mq 。/w 
据/p [北京/ns 铁路/n 公安处/nis]/nt 安检/n 支队/nis 统计/vn ，/w 进入/v 春运/n 两天/mq 来/vf ，/w 北京/ns 铁路/n 警方/n 在/p 北京/ns 各/rz 大火/n 车站/n 共/d 查获/v 各类/r 违禁物品/n [4824/m 件/q]/mq ，/w 其中/rz 查获/v 最多/ad 的/ude1 违禁物品/n 是/vshi 易燃易爆/al 气罐/n 类/q [3597/m 件/q]/mq ，/w 油漆/n 化工类/nz [555/m 件/q]/mq 。/w 
1月17日14时30分/t ，/w [北京/ns 西站/nis 派出所/nis]/nt 安检员/nnd 张亚丽/nr 在/p 西站/nis 北/f 广场/n 一楼/nz 进站/vi 口/n [6/m 号/q]/mq 机/ng 执/v 机/ng 时/ng ，/w 从/p [一/d 男/b]/mq 旅客/n 余/ng 某/rz 的/ude1 过/uguo 检/ng 行李/n 中/f 查获/v 鞭炮/n [1000/m 响/v]/mq 。/w 余/ng 某/rz 称/v ，/w 鞭炮/n 是/vshi 在/p 北京/ns 购买/v 准备/vn 拿回/vf 老家/n 放/v 的/ude1 。/w 15时30分/t ，/w 安检员/nnd 张亚丽/nr 再次/d 从/p [一/d 男/b]/mq 旅客/n 彭/nz 某/rz 的/ude1 过/uguo 检/ng 行李/n 中/f 查获/v 鞭炮/n [500/m 响/v]/mq 。/w 
彭某称/nr ，/w 不/d 知道/v 包/v 里/f 有/vyou 鞭炮/n ，/w 可能/v 是/vshi 亲戚/n 买/v 的/ude1 放/v 进去/vf 的/ude1 。/w 为/p 确保/v 车站/n 安全/an ，/w 民警/nnt 立即/d 将/d [1500/m 响/v]/mq 鞭炮/n 收缴/v 做/v 浸湿/v 处理/vn ，/w 并/cc 对/p [二/m 人/n]/mq 进行/vn 治安/n 罚款/vi 处理/vn 。/w 
