本报讯/nz (/w 通讯员/nnt 刘金梅/nr )/w 昨天/t 笔者/n 从/p 石景山区/ns 获悉/v ，/w 2014年/t 该区/r 将/d 累计/vd 竣工/vi 各类/r [保障性/n 住房/n]/nz 5000余套/m 。/w 
据介绍/nz ，/w 石景山区/ns 计划/n 开工/vi 绍家坡/nz [2/m 号/q]/mq 地/ude2 公租房/nz 、/w 北/f [一/d 区/n]/mq 定向/b 安置房/nz 、/w 西黄村/ns 综合/vn 改造/vn 定向/b 安置房/nz (/w 一期/b )/w [3/m 个/q]/mq 保障房/nz 项目/n ，/w 续建/v 五里坨/nz [02/m 号/q]/mq 地/ude2 B/x 地块/n 保障房/nz 项目/n ，/w 计划/n 竣工/vi 苹果园/ns [交通/n 枢纽/n]/nz H/x 地块/n 廉租房/nz 、/w 第二/m 水泥管/nz 厂/n 经适房/nz 、/w [燕山/ns 水泥厂/nis]/nt [保障性/n 住房/n]/nz 、/w 五里坨/nz 定向/b 安置房/nz 和/cc 刘娘府/nr 定向/b 安置房/nz 等/udeng 项目/n ，/w 累计/vd 竣工/vi 各类/r [保障性/n 住房/n]/nz 超过/v [5000/m 套/q]/mq 。/w 
同时/c ，/w 随着/p 石景山区/ns [西部/f 地区/n]/nz 开发/vn 建设/vn 的/ude1 加速/vn ，/w 该区/r 今年/t 最大/gm 面积/n 的/ude1 [保障性/n 住房/n]/nz 项目/n 就/d 位于/v 西部/f 浅/a 山区/n 的/ude1 五里坨/nz 地区/n ，/w 该/rz 项目/n 预计/v [建筑/n 面积/n]/nz 达/v [16/m ./w 96/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 将/d 包括/v 限价房/nz [11/m 万/d 平方米/q]/mq 、/w 1900余套/m ，/w 公租房/nz [4/m ./w 6/m 万/d 平方米/q]/mq 、/w 1000余套/m ，/w 已/d 于/p 去年/t [11/m 月底/t]/mq 开工/vi 建设/vn 。/w 
