[北京市/ns 政协/nis]/nto 主席/nnt 吉林/ns [主持/v 会议/n]/nz 。/w 人民网/nz 刘兰/nr 摄/vg 
闭幕会/n 现场/s 。/w 人民网/nz 刘兰/nr 摄/vg 
人民网/nz 北京/ns 1月19日/t 电/n 今日/t 下午/t ，/w 政协/nis 北京市/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 委员/nnt 第二次/mq 会议/n 圆满完成/v 各项/r 议程/n 后/f 胜利/vn 闭幕/vi 。/w [北京市/ns 政协/nis]/nto 主席/nnt 吉林/ns [主持/v 会议/n]/nz 。/w 
会议/n 听取/v 了/ule 关于/p 政协/nis 北京市/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 委员会/nis 第二次/mq [会议/n 期间/f]/nz 提案/n 审查/v 情况/n 的/ude1 报告/n ，/w 通过/p 政协/nis 北京市/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 委员会/nis 第二次/mq 会议/n 关于/p 常委会/nis 工作报告/v 的/ude1 决议/n ，/w 通过/p 政协/nis 北京市/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 委员会/nis 第二次/mq 会议/n 政治/n 决议/n 。/w 
为期/vi [5/m 天/qt]/mq 半/m 的/ude1 会/v 期中/t ，/w 政协/nis 委员/nnt 讨论/v 了/ule [北京市/ns 政协/nis 常委会/nis]/nt 工作报告/v 、/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 和/cc 两院/n 工作报告/v ，/w 参与/v 了/ule 第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz 大会/n 发言/vi ，/w 参加/v “/w 创新/vi 驱动/vn 发展/vn ”/w 和/cc “/w [土地/n 制度/n 改革/vn]/nz ”/w 联组/vn 讨论/v 以及/cc “/w 经济发展/v ”/w 和/cc “/w 社会/n 治理/vn ”/w 专题/n 座谈/vn 。/w 委员/nnt 们/k 积极/ad 参政议政/vl ，/w 就/d 北京/ns 人口/n 控制/vn 、/w 治理/v [大气/n 污染/vn]/nz 、/w [租赁/vn 市场/n]/nz 乱/d 象/ng 、/w 土地改革/n 、/w 医改/nz 等/udeng 热点/n 难点/n 问题/n 进行/vn 了/ule 积极/ad 的/ude1 探讨/vn ，/w 为/p 北京/ns 经济发展/v 、/w 社会/n 管理/vn 等/udeng 领域/n 建言/nz 献策/vi 。/w 
