本报讯/nz (/w 记者/nnt 范俊生/nr )/w 昨日/t 记者/nnt 从/p 市/n 水务局/nis 获悉/v ，/w 去年/t 本市/r [大中型/b 水库/n]/nz 蓄水量/n 达/v [18/m 亿/m 立方米/q]/mq ，/w 比/p 前年/t 同期/f 增加/v 了/ule [3/m 亿/m 立方米/q]/mq 。/w 
在/p 蓄水/vi 总量/n 增加值/n 中/f ，/w [官厅/n 水库/n]/nz 增加/v [1/m ./w 2/m 亿/m 立方米/q]/mq ，/w 总/b 蓄水量/n 达/v [2/m ./w 6/m 亿/m 立方米/q]/mq ；/w [密云/ns 水库/n]/nz 增加/v [1/m ./w 6/m 亿/m 立方米/q]/mq ，/w 自/p 2002年/t 以来/f 首次/m 突破/v 12亿/m ，/w 总量/n 达到/v [12/m ./w 4/m 亿/m 立方米/q]/mq 。/w 去年/t 全市/n 境内/s 降水量/n 为/p [501/m 毫米/q]/mq ，/w 相对于/nz 2012/m [年/qt 降水量/n]/nz [708/m 毫米/q]/mq 要/v 少/a 得/ude3 多/a ，/w 比/p 多年/mq 平均/a [585/m 毫米/q]/mq 的/ude1 降水量/n 还要/d 少/a ，/w 但/c 市内/s [大中型/b 水库/n]/nz 蓄水量/n 却/d 比/p 前年/t 增加/v 了/ule [3/m 亿/m 立方米/q]/mq 。/w 
市/n 水务局/nis 水资源/n 处/n 处长/nnt 戴育华/nr 解释/v 有/vyou [三/m 方面/n]/mq 原因/n 增加/v 了/ule 蓄水量/n 。/w 首先/d ，/w 虽然/c 全市/n 境内/s 降水量/n 低于/v 前年/t ，/w 但是/c [密云/ns 水库/n]/nz 、/w [官厅/n 水库/n]/nz 上游/f 流域/n 降水量/n 却/d 比/p 前年/t 要/v 多/a 。/w 
同时/c ，/w 去年/t 本市/r 实施/v 了/ule 多项/mq 调/v 水/n 措施/n ，/w [官厅/n 水库/n]/nz 、/w [密云/ns 水库/n]/nz 上游/f 从/p 上半年/t 开始/v 到/v [11/m 月份/n]/mq 向/p 北京/ns 进行/vn 了/ule 多次/mq 集中/v 输水/vn ；/w 延庆/ns [白河/ns 堡/ng 水库/n]/nz 、/w 怀柔/ns [北/f 台上/s 水库/n]/nz 等/udeng 也/d 向/p [密云/ns 水库/n]/nz 和/cc [官厅/n 水库/n]/nz 集中/v 输水/vn ；/w 河北/ns 四/m 库/n 全年/n 无/v 间断/vi 向/p 北京/ns 应急/vn 调/v 水/n ，/w 也/d 大大/d 减少/v 了/ule [密云/ns 水库/n]/nz 出/vf 库/n 水量/n 。/w 据介绍/nz ，/w 光/n 这些/rz 调/v 水/n ，/w 总量/n 就/d 达到/v 2.3亿多立方米/m 。/w 
在/p 节流/v 方面/n 的/ude1 措施/n 也/d 有效/a 抑制/v 了/ule 用水/n 总量/n 增加/v ，/w “/w 去年/t 我们/rr 对/p [16/m 个/q]/mq 区县/n 实施/v [用水/n 总量/n 控制/vn]/nz ，/w 实现/v 了/ule 农业/n 用/p 新/a 水/n 负增长/nz 、/w 工业/n 用/p 新/a 水/n 零增长/nz 和/cc 生活/vn 用/p 新/a 水/n 控制性/n 增长/v 。/w ”/w 戴育华/nr 说道/v 。/w 
