“/w 今年/t 海淀区/ns 直面/v [大气/n 污染/vn]/nz 、/w 环境/n 脏乱/a 、/w [违法/vn 建设/vn]/nz 等/udeng 难题/n ，/w 全面/ad 打响/v 治理/vn ‘/w 城市/n 病/n ’/w 的/ude1 攻坚战/n 。/w ”/w [昨天/t 下午/t]/nz ，/w 市/n 人大代表/nnt 、/w 海淀区/ns 区长/nnt 孙文锴/nr 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 介绍/v 说/v ，/w 今年/t 海淀区/ns 将/d 加快/v [北部/f 地区/n]/ns 和/cc 生态/n 绿/a 心/n 部分/n 村庄/n 就地/d 改造/vn 试点/vn 。/w 贯彻/v “/w 望/v 得/ude3 见/v 山/n 、/w 看得见/v 水/n 、/w 记得/v 住/vn 乡愁/n ”/w 的/ude1 人文/n [生态/n 理念/n]/nz ，/w 使/v [新型/b 城镇化/vn]/nz 成为/v 水到渠成/vl 的/ude1 发展/vn 过程/n 。/w 
孙文锴/nr 表示/v ，/w 海淀/ns 将/d 从/p 拆/v 、/w 调/v 、/w 建/v 、/w 管/v [四/m 个/q]/mq 方面/n 切入/v ，/w 攻坚/vn “/w 城市/n 病/n ”/w 。/w 拆/v 是/vshi 指/v 今年/t 要/v 新/a 启动/v [24/m 个/q]/mq 棚户/n 项目/n 改造/vn ；/w 调/v 是/vshi 指/v 调出/v 低端/nz 业态/n ，/w 以/p 双泉堡/nz 地区/n 、/w [三/m 山/n 五/m 园/ng]/nz 地区/n 和/cc 其他/rzv [城乡/n 结合部/n]/nz 为/p 重点/n ，/w 加快/v 低端/nz 业态/n 退出/v 和/cc 集体/n [产业/n 升级/vi]/nz ，/w 有序/a 疏解/v 人口/n ，/w 实现/v “/w 以/p 业/ng 控/v 人/n ”/w ；/w 建/v 包含/v [两/q 方面/n]/mq 含义/n ，/w 一方面/c 是/vshi 建设/v 农民/nnt 回迁/v 楼房/n ，/w 改善/v 农民/nnt 居住/v 条件/n ，/w 另一方面/c 是/vshi 新建/v 产业/n 用房/n ，/w 即/v 建设/vn 高端/nz 产业/n ，/w 发展/v 附加值/n 高/a 、/w 人力/n 占用/v 少/a 、/w [低碳/n 绿色/n]/nz 的/ude1 [高新技术/n 产业/n]/nz ；/w 管/v 是/vshi 指/v 利用/vn 网格化/gi [加强/v 社会/n 管理/vn]/nz ，/w 查处/v 各种/rz [违法/vn 建设/vn]/nz 、/w 违法/vn 房屋/n 出租/v 等/udeng 。/w 
在/p [生态/n 文明/n]/nz 建设/v 方面/n ，/w 海淀区/ns 还/d 将/d 强力/n 推进/vi [大气/n 污染/vn]/nz 治理/vn 、/w [水污染/n 治理/vn]/nz 、/w 垃圾/n 废弃物/n 处理/vn 和/cc 绿化/vn 美化/v 等/udeng 工作/vn ，/w 抓好/v 南沙河/nz 治污/vn 截/v 污/ag 、/w 滨/ng 水绿/b 廊/ng 、/w “/w [三/m 山/n 五/m 园/ng]/nz ”/w 园外/nz 园/ng 、/w 翠湖/nz 湿地/n 、/w 平原/n 造林/vi 等/udeng [重点/n 项目/n]/nz 建设/vn 。/w 
按照/p 规划/n ，/w 今年/t 海淀区/ns 将/d 新建/v 和/cc 改造/v 绿地/n 林地/n [570/m 公顷/q]/mq ，/w 完成/v 平原/n 造林/vi [5000/m 亩/q]/mq ，/w 全面/ad 建成/v 中关村/ns [森林/n 公园/n]/nz 。/w 推进/vi 温泉/n 南山/ns 、/w [七彩/n 凤凰/ns]/nz 等/udeng 西山/ns 彩/ng 化/v 工程/n ；/w 完成/v “/w [三/m 山/n 五/m 园/ng]/nz ”/w 绿道/nz 系统/n 建设/vn ，/w 建成/v 曙光/n 公园/n 等/udeng [5/m 处/n]/mq 精品/n [公园/n 绿地/n]/nz ，/w 打造/v 杏石口/nz 路/n 等/udeng [10/m 条/q]/mq 特色/n 景观/n 道路/n 。/w 
[本报/rz 记者/nnt]/nz 左颖/nr J170/x 
