刘欢/nr 曾/d 被/pbei 央视/j 封杀/v 三年/t 
“/w 好/a 歌曲/n ”/w 的/ude1 诞生/vn 、/w 走红/vi ，/w 和/cc 刘欢/nr 不无关系/vl ，/w 因为/c 当初/t 正是/v 他/rr 的/ude1 提议/vn ，/w 才/d 有/vyou 了/ule 这个/rz 为/p [原创/b 音乐/n]/nz 提供/v 土壤/n 的/ude1 节目/n ，/w 而/cc 他/rr 也/d 责无旁贷/vl 地/ude2 再次/d 坐/v 上/f 导师/nnt 席/qt 。/w 至于/p 在/p 节目/n 中/f 几次/mq 感动/v 落泪/vi ，/w 刘欢/nr 很/d 直接/ad 地/ude2 表示/v ，/w “/w 在/p 好/a 的/ude1 音乐/n 面前/f ，/w 我/rr 完全/ad 没有/v 抵抗/vn ，/w 我/rr 做/v 不/d 了/ule 任何/rz 伪装/v 。/w ”/w 在/p 刘欢/nr 看来/v ，/w 原创/b 是/vshi 音乐/n 的/ude1 粮食/nf ，/w 自己/rr 对/p [流行/v 音乐/n]/nz 的/ude1 振兴/vn 有/vyou 责任感/n ，/w 但/c 并非/v 使命感/n ，/w 他/rr 会/v 尽/vi 全力/d 做/v 自己/rr 力所能及/al 的/ude1 事情/n 。/w 
[新闻/n 背景/n]/nz 
《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 的/ude1 导师/nnt 席/qt 上/f ，/w 观众/n 又/d 看到/v 了/ule 刘欢/nr 的/ude1 身影/n ，/w 虽然/c 换/v 了/ule [一/d 档/ng]/mq 节目/n ，/w 但/c 刘欢/nr 依然/d 专业/n 、/w 真实/a 、/w 感性/n ，/w 而且/c 充满/v 激情/n 。/w 此次/rz ，/w 记者/nnt 专访/v 刘欢/nr ，/w 得知/v 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 的/ude1 创意/n 是/vshi 由/p 他/rr 提出/v ，/w 因此/c 出任/v 导师/nnt ，/w 刘欢/nr 责无旁贷/vl 。/w 
再/d 当/p 导师/nnt 最先/d 提出/v 节目/n 创意/n “/w 刺激/v 中国/ns 流行乐/nz 神经/n ”/w 
就/d 如/v 当初/t 坐镇/v 《/w 中国/ns 好/a 声音/n 》/w 导师/nnt 席/qt 一样/uyy ，/w 刘欢/nr 选择/v [音乐/n 节目/n]/nz 的/ude1 标准/n 依然/d 没变/nz —/w —/w 要/v 接/vn 就/d 接/v 最好/d 的/ude1 。/w 的确/d ，/w 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 无疑/d 是/vshi 当下/d 最好/d 的/ude1 [一/d 档/ng]/mq [音乐/n 节目/n]/nz ，/w 好看/a 是/vshi 一个/mq 层面/n ，/w 更/d 重要/a 的/ude1 是/vshi ，/w 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 可以/v 刺激/vn 中国/ns 流行乐/nz 麻木/a 已/d 久/a 的/ude1 神经/n 。/w 
记者/nnt ：/w “/w 好/a 歌曲/n ”/w 哪/ry 方面/n 打动/v 您/rr ，/w 让/v 您/rr 决定/v 担任/v 节目/n 的/ude1 导师/nnt ？/w 
刘欢/nr ：/w 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 最早/d 的/ude1 创意/n 就是/v 我/rr 提出/v 来/vf 的/ude1 ，/w 担任/v 导师/nnt 我/rr 责无旁贷/vl 。/w 
记者/nnt ：/w 您/rr 觉得/v “/w 好/a 歌曲/n ”/w 这个/rz 节目/n 对/p 音乐界/n 有/vyou 什么/ry 意义/n ？/w 
刘欢/nr ：/w 发掘/v 原创/b 人才/n ，/w 鼓励/v 原创/b 精神/n ，/w 推动/v [原创/b 力量/n]/nz ，/w 激发/v 原创/b 热情/an ，/w 以此/d 刺激/v 中国/ns 流行乐/nz 麻木/a 已/d 久/a 的/ude1 神经/n 。/w 
记者/nnt ：/w 您/rr 心目中/nz 的/ude1 好/a 歌曲/n 是/vshi 什么样/ryv 的/ude1 ？/w 您/rr 想/v 找/v 什么样/ryv 的/ude1 人/n 加入/v 自己/rr 的/ude1 队伍/n ？/w 
刘欢/nr ：/w 一首/mq 好/a 歌曲/n 首先/d 要/v 好听/a 、/w 动听/a ，/w 要么/c 感动/v 我/rr ，/w 要么/c 感染/v 我/rr 。/w 我/rr 这次/r 的/ude1 原创/b 大/a 碟/ng 选/v 歌/n 要求/n 类型/n 多样化/vi ，/w 我/rr 想/v 告诉/v 听众/n ，/w 音乐/n 类别/n 不/d 分/qt 高下/n ，/w 只有/c 好/a 与/cc 不好/a 。/w 
记者/nnt ：/w 大家/rr 都/d 说/v 音乐/n 市场/n 不景气/a ，/w 那/rzv 您/rr 会/v 不会/v 觉得/v 作为/p 这样/rzv [一/d 档/ng]/mq 节目/n 的/ude1 导师/nnt ，/w 自己/rr 身上/s 的/ude1 担子/n 会/v 很重/nz ，/w 肩负/v 挑选/vn 好/a 歌曲/n 的/ude1 重任/n ？/w 
刘欢/nr ：/w 会/v 有/vyou 责任感/n ，/w 但/c 没什么/vl 使命感/n 。/w 因为/c 改变/v 一个/mq 行业/n 的/ude1 落后/a 状态/n ，/w 首先/d 需要/v 政府/nis 出台/vi 具体/a 的/ude1 政策/n ，/w 还/d 需要/v 音乐人/nnt 合力/n ，/w 需要/v 媒体/n 鼎力/nz 支持/v ，/w 我/rr [个人/n 能力/n]/nz 微不足道/vl ，/w 能/v 做/v 多少/ry 算/v 多少/ry 吧/y 。/w 我/rr 不会/v 自寻烦恼/vl 。/w 感动/v 落泪/vi 在/p 音乐/n 面前/f 毫无/v 抵抗力/n 做/v 不/d 了/ule 任何/rz 伪装/v 
无论是/c 在/p 《/w 好/a 声音/n 》/w 还是/c 《/w 好/a 歌曲/n 》/w 的/ude1 舞台/n 上/f ，/w 刘欢/nr 都/d 是/vshi 一样/uyy 容易/ad 动情/vi ，/w 总会/nis 被/pbei 选手/n 感动/v 落泪/vi 。/w 首期/n 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 中/f ，/w 刘欢/nr 就/d [两/q 度/qv]/mq 落泪/vi ，/w 这/rzv 让/v 很多/m 网友/n 疑惑/vn ，/w “/w 刘欢/nr 泪点/nz 怎么/ryv 这么/rz 低/a ？/w ”/w 刘欢/nr 直言/vi ，/w 自己/rr 落泪/vi 一方面/c 是/vshi 感动/v 于/p 学员/nnt 创作/vn 出来/vf 的/ude1 感人/a 歌曲/n ，/w 另一方面/c 则/d 是/vshi 被/pbei 创作人/nnd 的/ude1 坚持不懈/vl 所/usuo 感动/v 。/w 
记者/nnt ：/w [第一/m 期/qv]/mq 节目/n 中/f 您/rr 两次/mq 被/pbei 感动/v 落泪/vi ，/w 您/rr 觉得/v 他们/rr 打动/v 您/rr 的/ude1 地方/n 在/p 哪/ry ？/w 
刘欢/nr ：/w 你/rr 看/v 了/ule 节目/n 的话/udh 应该/v 知道/v ，/w 一次/mq 是/vshi 对/p 音乐/n 的/ude1 感动/vn ，/w 一次/mq 是/vshi 对/p 人/n 的/ude1 感动/vn 。/w 霍尊/nr 的/ude1 《/w 卷珠帘/nz 》/w 不用说/vl ，/w 电视机/n 前/f 的/ude1 不少/m 观众/n 也/d 跟/p 我/rr 一样/uyy 被/pbei “/w 唱/v 哭/v ”/w 了/ule ，/w 这/rzv 就是/v 音乐/n 的/ude1 力量/n ，/w 美/b 的/ude1 魅力/n ；/w [另一/m 次/qv]/mq 是/vshi 张/q 岭/ng 的/ude1 出现/vn 太/d 让/v 我/rr 意外/a 了/ule ！/w 我/rr 完全/ad 没想到/nz ！/w 我/rr 和/cc 他/rr 认识/v 好/a 多年/mq 了/ule ，/w 我/rr 的/ude1 几次/mq 个/q 唱/v 全/a 是/vshi 他/rr 担任/v 贝斯手/nnt 。/w 前/f [一/d 两个月/mq]/mq 我/rr 还/d 去/vf 过/uguo 他/rr 的/ude1 酒吧/nis 听/v 乐队/nis 现场/s ，/w 他/rr 也/d 没/d 露/v 蛛丝马迹/n 。/w 我/rr 真的/d 特别/d 感动/v ！/w 像/v 他/rr 这种/r 资深/b 乐手/nnt ，/w 坚持/v 这么/rz 多年/mq 不/d 放弃/v 自己/rr 钟爱/v 的/ude1 音乐/n ，/w 而且/c 有/vyou 勇气/n 站/vi 到/v 台前/s 任由/v 人/n 说/v ，/w 我/rr 佩服/v ！/w 
记者/nnt ：/w [四/m 位/q]/mq 导师/nnt 里/f ，/w 您/rr 觉得/v 自己/rr 泪点/nz 是/vshi 最低/a 的/ude1 吗/y ？/w 
刘欢/nr ：/w 在/p 好/a 的/ude1 音乐/n 面前/f ，/w 我/rr 完全/ad 没有/v 抵抗/vn ，/w 我/rr 做/v 不/d 了/ule 任何/rz 伪装/v 。/w 
记者/nnt ：/w 您/rr 觉得/v [音乐/n 创作/vn]/nz 的/ude1 核心/n 是/vshi 什么/ry ？/w 
刘欢/nr ：/w 真诚/a 。/w 
