“/w 一刻钟/nz 服务/vn 圈/qv 社区/n 今年/t 的/ude1 建设/vn 任务/n 是/vshi [200/m 座/q]/mq ，/w 总数/n 争取/v 今年/t 超过/v [1000/m 座/q]/mq ，/w 全市/n 必须/d 要/v 有/vyou [4000/m 座/q]/mq 。/w ”/w 
“/w 养老/vn 的/ude1 问题/n ，/w 提/v 得/ude3 非常/d 好/a ，/w [养老/vn 问题/n]/nz 是/vshi 重大/a 的/ude1 [民生/n 问题/n]/nz ，/w 也/d 是/vshi 北京/ns 的/ude1 [社会/n 问题/n]/nz 。/w ”/w 昨天/t ，/w 在/p 社会/n 治理/v 专题/n 座谈会/n 上/f ，/w 戴均良/nr 回应/v 委员/nnt 提问/v 时/ng 表示/v ，/w 政府/nis [十分/d 重视/v]/nz [养老/vn 问题/n]/nz ，/w 在/p [社区/n 养老/vn]/nz 方面/n ，/w 按照/p 规划/n ，/w 到/v 2020年/t ，/w 要/v 建成/vn 6000家日/t 托/v 或/c 全托/vi 的/ude1 [服务/vn 机构/n]/nz ，/w “/w 目前/t 任重而道远/n ”/w 。/w 
戴均良/nr 说/v ，/w 这次/r [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 提出/v ，/w [重点/n 建设/vn]/nz 乡镇/n [街道/ns 养老/vn 服务/vn 中心/nis]/nt ，/w 起/vf 枢纽/n 作用/n ，/w 立足/vi 乡镇/n 街道/ns ，/w 向/p 家庭/n 提供/v [延伸/v 服务/vn]/nz 。/w 
对/p 委员/nnt 提出/v 的/ude1 “/w [社区/n 服务/vn 中心/nis]/nis 不/d 便民/vn ”/w 问题/n ，/w 戴均良/nr 表示/v ：/w “/w 下/f 一步/mq ，/w 我们/rr 要/v 结合/vn 一刻钟/nz 服务/vn 圈/qv 的/ude1 建设/vn ，/w 来/vf 改进/v [这个/rz 问题/n]/nz 。/w 一刻钟/nz 服务/vn 圈/qv 社区/n 今年/t 的/ude1 建设/vn 任务/n 是/vshi [200/m 座/q]/mq ，/w 总数/n 争取/v 今年/t 超过/v [1000/m 座/q]/mq ，/w 全市/n 必须/d 要/v 有/vyou [4000/m 座/q]/mq ，/w 离/v 这个/rz 目标/n ，/w 我们/rr 还有/v 一定/b 的/ude1 距离/n ，/w 争取/v 尽早/d 把/pba [这个/rz 问题/n]/nz 解决/v 掉/v 。/w ”/w 
文/ng //w [本报/rz 记者/nnt]/nz 邹春霞/nr 
