本报讯/nz 《/w [作家/nnt 文摘/n]/nz 》/w 2013/m 年度/n 十大/mq 影响力/n 图书/n 评选/vn 日前/t 发布/v 。/w 评选/v 范围/n 限定/v 于/p 更/d 契合/v 《/w [作家/nnt 文摘/n]/nz 》/w 定位/vn 的/ude1 非/b 虚构/vn 类/q 作品/n ，/w 经过/p 到场/vi 嘉宾/n 投票/vi ，/w 共有/v 十部/mq 作品/n 入选/v ，/w 分别为/v ：/w 《/w 邓小平/nr 时代/n 》/w 、/w 《/w [陈独秀/nr 全传/n]/nz 》/w 、/w 《/w 毛泽东/nr 正值/v 神州/n 有/vyou 事/n 时/ng 》/w 、/w 《/w 父亲/n 的/ude1 雪山/n 母亲/n 的/ude1 草地/n 》/w 、/w 《/w 习仲勋/nr 传/v 》/w 、/w 《/w 故国/n 人民/n 有所/v 思/vn 》/w 、/w 《/w 落泪/vi 是/vshi 金/b  十五/m [周年/q 纪念/v]/nz 版/n 》/w 、/w 《/w 费正清/nr 中国/ns 回忆录/n 》/w 、/w 《/w 古拉格/nrf ：/w 一部/mq 历史/n 》/w 、/w 《/w 王鼎钧/nr 回忆录/n 四部曲/nz 》/w 。/w 其中/rz ，/w [三/m 联/vg 书店/nis]/nt 出版/v 的/ude1 《/w 邓小平/nr 时代/n 》/w 、/w 《/w 故国/n 人民/n 有所/v 思/vn 》/w 、/w 《/w 王鼎钧/nr 回忆录/n 四部曲/nz 》/w 已经/d 多次/mq 分别/d 进入/v “/w [深圳/ns 读书/vi 月/n]/nz 十大/mq 好/a 书/n ”/w “/w 新浪/ntc 好/a 书/n 奖/n ”/w “/w 新京报/nz 好/a 书/n 奖/n ”/w 等/udeng 各/rz 大媒体/nz 年末/t 好/a 书/n 榜/n 单/b 中/f 。/w 此外/c ，/w 学者/nnt 唐宝林/nr 的/ude1 《/w [陈独秀/nr 全传/n]/nz 》/w 也/d 得到/v 到场/vi 的/ude1 历史学家/nnd 杨天石/nr 的/ude1 赞誉/vn ，/w 认为/v 是/vshi 一部/mq 三/m 十年磨一剑/n 的/ude1 学术/n 作品/n 。/w F107/x 
