本报讯/nz （/w 记者/nnt 王雯淼/nr ）/w 昨日/t ，/w 赵本山/nr 趁着/p 担任/v 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 语言/n 类/q 节目/n 总/b 导演/nnt 的/ude1 间隙/n ，/w 率领/v “/w 赵家班/nr ”/w 成员/nnt 在/p 京/b 出席/v 《/w [乡村/n 爱情/n]/nz 圆舞曲/n 》/w （/w 简称/v 《/w 乡/n 7/m 》/w ）/w [天津/ns 卫视/n]/nz 首播/v 仪式/n 录制/v 。/w 《/w 乡/n 7/m 》/w 将/d 于/p [大年/n 初四/t]/nz 在/p [天津/ns 卫视/n]/nz 播出/v 。/w 赵本山/nr 全程/n 没有/v 接受/vn 任何/rz 媒体/n 采访/v ，/w 但/c 在/p 对/p 本/rz 山/n 徒弟/n 们/k 的/ude1 采访/vn 中/f ，/w 记者/nnt 获悉/v ，/w 赵本山/nr 将/d 会/v 一心一意/dl 做好/v 导演/nnt 工作/vn ，/w 不会/v 登台/vi 表演/v 小品/n 。/w 本/rz 山/n 弟子/n 王小利/nr 、/w 刘小光/nr 、/w 唐鉴军/nr 等/udeng 在/p 接受/v 采访/vn 时/ng 表示/v ，/w 师父/n 现在/t 身体/n 状况/n 良好/a ，/w 正在/d 全力/d 备战/vi 春晚/n ，/w 并/cc 有可能/nz 连续/a 待/vi 在/p 现场/s ，/w 确保/v 每/rz 部/q 作品/n 质量/n 。/w 被/pbei 问/v 到/v 师父/n 有/vyou 无/v 可能/v 自己/rr 登台/vi 表演/vn ，/w 唐鉴军/nr 说/v ：/w “/w 师父/n 不会/v 上/f 春晚/n ，/w 他/rr 说/v 希望/vn 把/pba 更多/ad 的/ude1 机会/n 留给/v 新人/n ，/w 自己/rr 不能/v 老/a 占/v 着/uzhe 舞台/n ，/w 今年/t 要/v 全力/d 做好/v 导演/nnt 工作/vn ，/w 不/d 辜负/v [全国/n 人民/n]/nz 对/p 他/rr 的/ude1 希望/vn 。/w ”/w 在/p 《/w 乡/n 7/m 》/w 节目/n 录制/v 过程/n 中/f ，/w 赵本山/nr 以/p 大家/rr 长/a 的/ude1 姿态/n ，/w 对/p 已经/d 成名/vi 的/ude1 徒弟/n 们/k 进行/vn 教诲/vn ，/w 尽管/c 小沈阳/nz 没有/v 出现/vn ，/w 但/c 赵本山/nr 拿/v 他/rr 举例/vi ，/w “/w 小沈阳/nz 我/rr 给/p 他/rr 调整/vn 了/ule 一年/mq ，/w 我/rr 说/v ，/w 小沈阳/nz 你/rr 在/p 老兵/n 里头/f 表演/vn 特别/d 棒/ng ，/w 和/cc 他/rr 以往/t 比/p 是/vshi 个/q 突破/v ，/w 因为/c 我/rr 注意/v 看/v 他/rr 了/ule ，/w 前/f 两年/mq 他/rr 火/n 了/ule ，/w 我/rr 没/d 盯住/v ，/w 后来/t 我/rr 明白/v 了/ule ，/w 把/pba 他/rr 叫/vi 来/vf ，/w 说/v 你/rr 一定/b 要/v 站/vi 在/p 地上/s ，/w 你/rr 一定/b 别/d 飘/v ，/w 你/rr 什么/ry 都/d 不是/c ，/w 千万/m 别/d 觉得/v 自己/rr 是/vshi 啥/ry 。/w ”/w 尽管/c 师徒/n 都/d 顶着/v 巨大/a 的/ude1 名气/n ，/w 赵本山/nr 还是/c 严格/ad 嘱咐/v 徒弟/n 们/k 把/pba 自己/rr 就/d 当成/v “/w 一个/mq 农村/n 人/n ”/w 。/w “/w 你/rr 先/d 把/pba 自己/rr 看清/v ，/w 我们/rr 是/vshi 哪儿/rys 来/vf 的/ude1 ，/w 先/d 知道/v 我们/rr 是/vshi 一批/mq 农村/n 人/n ，/w 而且/c 是/vshi 地道/a 的/ude1 一批/mq 农村/n 比较/d 困难/an 的/ude1 那/rzv 伙人/nz ，/w 走到/vf 了/ule 今天/t ，/w 想一想/v ，/w 我们/rr 过去/vf 生活/vn 的/ude1 地方/n ，/w 是/vshi 怎样/ryv 的/ude1 ，/w 你/rr 找/v 一/m 找/v 那个/rz 感觉/n 一下/mq 全/a 回来/v 了/ule 。/w ”/w 
赵本山/nr 不忘/v 告诫/vn 徒弟/n 们/k 要/v 互相/d 照顾/v ，/w “/w 这些/rz 师/ng 兄弟/n 出名/a 的/ude1 太多/ad 了/ule ，/w 整个/b [乡村/n 爱情/n]/nz ，/w 每一个/mq 人/n 都/d 有名/a ，/w 他们/rr 心里/s 头/n 也/d 会/v 攀比/vn ，/w 我/rr 说/v 你们/rr 过/uguo 得/ude3 好/a 的/ude1 一定/b 得/ude3 照顾/v 那些/rz 还/d 没/d 好/a 的/ude1 ，/w 因为/c 我/rr 这儿/rzs 又/d 出/vf 了/ule 一批/mq 新的/a ，/w 有的/rz 都/d 是/vshi 徒弟/n 的/ude1 孩子/n 已经/d 进/vf 团/n 了/ule ，/w [第三/m 代/q]/mq 都/d 出来/vf 了/ule 。/w ”/w 
“/w [乡村/n 爱情/n]/nz ”/w 演/v 到/v [第七/m 部/q]/mq ，/w 赵本山/nr 有/vyou 了/ule 新/a 想法/n ，/w 他/rr 希望/v 把/pba “/w 乡/n 8/m ”/w 打造/v 成/v 一部/mq 乡/n 版/n 的/ude1 《/w [老/a 有所/v 依/v]/nz 》/w ，/w 表现/v 村里/n 的/ude1 人/n 面临/v 老龄化/vn 这个/rz [现实/n 问题/n]/nz 时/ng 出现/v 的/ude1 矛盾/an 。/w J208/x 
