昨天/t ，/w 人代会/nis 收到/v 一份/mq [市政/n 管/v 委/ng]/nt 委托/v 市/n 代表/nnt 提交/v 的/ude1 建议/n ：/w 将/d [六/m 个/q]/mq 长途/b 客运站/nis 统一/vn 搬迁/v 至/p 五环/nz 外/f 。/w 
现状/n 
分布/vi 集中/v 存在/vn 隐患/n 
目前/t ，/w 全市/n 共有/v [11/m 个/q]/mq 长途/b 客运站/nis ，/w 主要/b 分布/vi 在/p 西南/ns 和/cc [东部/f 地区/n]/nz ，/w 其中/rz 丰台区/ns [6/m 个/q]/mq (/w 六里桥/ns 、/w 赵公口/nr 、/w 木樨园/nz 、/w 丽泽桥/nz 、/w 新发地/nz 、/w 莲花池/nz )/w ，/w 朝阳区/ns [4/m 个/q]/mq (/w 北郊/s 、/w 八王坟/nz 、/w 四惠/nz 、/w [首都/n 机场/nis]/nz )/w ，/w 东城区/ns [1/m 个/q]/mq （/w 永定门/nz ）/w ，/w [11/m 个/q]/mq 场站/n 中/f 只有/c 六里桥/ns 、/w 赵公口/nr 为/p 一类/b 场站/n 。/w 
长期以来/dl ，/w 各/rz 客运/n 场站/n 为/p 沟通/v 与/cc 全国/n 各/rz 大城市/n 交流/vn 、/w 支持/v 首都/n 经济发展/v 发挥/vn 了/ule [积极/ad 作用/n]/nz 。/w 但是/c 随着/p 首都/n [经济/n 社会/n]/nz 的/ude1 发展/vn ，/w 经/p 调研/vn 发现/v 目前/t 全市/n 客运/n 场站/n 存在/v 着/uzhe 布局/n 不够/a 合理/a 、/w 分布/vi 过于/d 集中/v 、/w 存在/v [安全/an 隐患/n]/nz 等/udeng 问题/n 。/w 
[具体/a 来说/uls]/nz ，/w [大型/b 客车/n]/nz 频繁/a 进出/v [中心/nis 城区/n]/nz ，/w 对/p 本/rz 已/d 紧张/a 的/ude1 中心/nis 城/n 交通/n 无疑/d 是/vshi 雪上加霜/vl ，/w 加之/cc 大量/m 的/ude1 进出/vn 站/vi 客流/n 对/p 周边/n 交通/n 的/ude1 冲击/vn ，/w 使/v 长途/b 站点/n 周边/n 往往/d 成为/v 交通/n 堵/v 点/qt 。/w 既/c 不利于/v 旅客/n 的/ude1 顺利/ad 出行/vi ，/w 也/d 加剧/v 了/ule 中心/nis 城/n 的/ude1 交通/n 拥堵/v 。/w 
建议/n 
长途/b 站/vi 迁至/vf 五环/nz 外/f 
根据/p 国外/s 发达/a 城市/n 经验/n ，/w 一般/ad 将/d 长途/b 站点/n 布局/n 在/p [城市/n 边缘/n 地区/n]/nz ，/w 通过/p [城市/n 公共/b 交通/n]/nz 与/cc [中心/nis 城区/n]/nz 接驳/v ，/w 尽量/d 减少/v 城际/b 交通/n 对/p [中心/nis 城区/n]/nz 的/ude1 交通/n 影响/vn 。/w 
因此/c 建议/n 将/d [六/m 个/q]/mq 长途/b 客运站/nis 统一/vn 搬迁/v 至/p 五环/nz 外/f 。/w 
数/n 说/v 
1/m ./w 目前/t 北京市/ns 长途/b 场站/n 除/p [首都/n 机场/nis]/nz 外/f ，/w 其余/rz [10/m 个/q]/mq 均/d 位于/v 三/m 、/w 四环路/nz 沿线/f ，/w 其中/rz 三环路/ns 沿线/f [8/m 个/q]/mq ，/w 四环路/nz 沿线/f [2/m 个/q]/mq 。/w 
2/m ./w 目前/t 的/ude1 长途/b 客运/n 场站/n 过度/d 集中/v 在/p 东部/f 和/cc 西南部/f 地区/n ，/w 西南部/f 以/p 丰台区/ns 为/p 例/n ，/w 丰台区/ns [6/m 个/q]/mq 客运站/nis 进站/vi 车辆/n 共计/v [2550/m 辆/q]/mq ，/w 占/v 全市/n 85%/m ，/w 涉及/v 线路/n [5569/m 条/q]/mq ，/w 途经/v [829/m 个/q]/mq 省市/n ，/w 占/v 全市/n [长途/b 线路/n]/nz 的/ude1 80%/m 。/w 
[京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 张然/nr 
