人民网/nz 悉尼/ns 1月7日/t 电/n （/w 雪/n 萌/vg ）/w 2014年1月7日/t ，/w [澳大利亚/nsf 海事局/nis]/nt 发出/v 感谢状/n ，/w 对/p [中国/ns 政府/nis]/nt 、/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 科考/n 船/n 、/w “/w 雪鹰/nz 12/m ”/w 直升机/n 成功/a 营救/v 在/p 南极/ns 遇险/vn 的/ude1 俄罗斯/nsf 籍/ng “/w 绍卡利斯基/nrf 院士/nnt ”/w 号/q 科考/n 船上/s 的/ude1 [52/m 名/q]/mq 船员/nnd 表示/v [衷心/d 感谢/v]/nz 。/w 澳/b 方/q 表示/v ，/w 澳/b 中/f 合作/vn 救援/vn 行动/vn 进一步/d 表明/v 两国/mq 及/cc [国际/n 社会/n]/nz 开展/v [密切/ad 合作/vn]/nz 的/ude1 重要性/n 。/w 
1月7日/t ，/w 中国/ns 驻/v 澳/b 大使/nnt 马朝旭/nr 前往/v [澳大利亚/nsf 海事局/nis]/nt 进行/vn 工作/vn 交流/vn ，/w [澳大利亚/nsf 海事局/nis]/nt 代理/v 局长/nnt 米克·金利/nrf 在/p 会见/v 时/ng 当面/d 递交/v 了/ule 感谢状/n 。/w 
