人民网/nz 北京/ns 1月7日/t 电/n （/w 吴曼琳/nr ）/w 2013年12月30日/t ，/w [国家/n 工商/n 总局/nis]/nto 发布/v 公告/n ，/w 通报/v 了/ule 2013年10/t 月经/n 抽查/vn 监测/vn 发现/v 的/ude1 [15/m 则/d]/mq 严重/a [违法/vn 广告/n]/nz ，/w 涉及/v 医疗/n 、/w 药品/n 、/w 保健食品/n 、/w 化妆品/n 及/cc 美容/vn 服务/vn 等/udeng 行业/n 。/w 
公告/n 通报/v 了/ule [江门/ns 永康/nz 医院/nis]/nt 广告/n 、/w [景德镇/ns 昌南/nz 门诊部/nis]/nt 胃肠/n 病/n 治疗/v 中心/nis 广告/n 、/w 娄底康/nr 一/m 馨/ag 医院/nis 广告/n 等/udeng [7/m 则/d]/mq 违法/vn 医疗/n 广告/n ，/w 其/rz 涉及/v 宣传/vn [医疗/n 技术/n]/nz 、/w 诊疗/v 方法/n 及/cc 夸大/v 诊疗/vn 效果/n 。/w 健/ag 都/d [润通/nhm 胶囊/n]/nz 广告/n 、/w 九/m 秘/b [四/m 排/v]/mq 求/v 来/vf 茶/n 广告/n 等/udeng [3/m 则/d]/mq 违法/vn 保健食品/n 广告/n 被/pbei 通报/v ，/w 涉及/v 以/p [医疗/n 机构/n]/nz 、/w 专家/nnt 、/w 消费者/n 的/ude1 名义/n 作/v 证明/vn 。/w 霍氏/nr 生发/v 宝/n 广告/n 、/w 韩金靓/nr 清水/ns 黑发/n 广告/n 等/udeng [3/m 则/d]/mq 违法/vn [化妆品/n 广告/n]/nz ，/w 涉及/v 使用/vn 绝对化/vi 用语/n ，/w 夸大/v 化妆品/n 的/ude1 效能/n 。/w 公告/n 还/d 通报/v 了/ule [前列安/nhm 通/v 胶囊/n]/nz 广告/n 和/cc [三宝/n 全/a 效/ng 胶囊/n]/nz 广告/n [2/m 则/d]/mq 违法/vn [药品/n 广告/n]/nz ，/w 其/rz 涉及/v 在/p [大众/ntc 传播/vn 媒介/n]/nz 发布/v 处方药/nz 广告/n 。/w 以上/f 广告/n 相关/vn 内容/n 均/d 误导/v 了/ule 消费者/n ，/w 严重/a 违反/v 了/ule 广告/n [法律/n 法规/n]/nz 。/w 
[工商/n 部门/n]/nz 将/d 继续/v 加大/v [广告/n 监测/vn]/nz 检查/v 力度/n ，/w [依法/d 查处/v]/nz 严重/a [违法/vn 广告/n]/nz ，/w 严厉/a 惩治/v 发布/vn [违法/vn 广告/n]/nz 的/ude1 行为/n 。/w 
