[韩国/nsf 总统/nnt]/nz 朴槿惠/nr 6日/t 举行/v 就任/v 后/f 的/ude1 首次/m 记者会/n 。/w （/w 韩联社/nr 网络/n 截图/vn ）/w 
人民网/nz 1月7日/t 讯/ng 综合/v 韩国/nsf [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 韩国/nsf 和/cc 日本/ns 领导人/nnt 6日/t 分别/d 举行/v 记者会/n ，/w 均/d 提到/v 韩日/nz 两国/mq 首脑/nnt 会谈/vi 的/ude1 事宜/n 。/w 韩国/nsf 《/w [朝鲜/nsf 日报/n]/nz 》/w 报道/v 称/vn ，/w 朴槿惠/nr 会上/n 表示/v ：/w “/w 直到/v 现在/t 我/rr 从未/d 说/v 过/uguo 不/d 举行/v 韩日/nz 首脑/nnt 会谈/vi 。/w 不过/c ，/w 韩日/nz 首脑/nnt 会谈/vi 应该/v 获得/v 有益于/v 发展/vn [两国/mq 关系/n]/nz 的/ude1 结果/n ，/w 所以/c 需要/v 在/p 充分/ad 准备/v 的/ude1 情况下/nz 推进/vi 。/w ”/w 
《/w [朝鲜/nsf 日报/n]/nz 》/w 还/d 称/v ，/w [韩国/nsf 总统/nnt]/nz 朴槿惠/nr 6日/t 在/p 新年/t 记者/nnt 会上/n 就/d 有关/v 日本/ns 的/ude1 问题/n 表示/v ：/w “/w 日本/ns 是/vshi 共同/d 开启/v 东北亚/ns 和平/n 与/cc 繁荣/an 的/ude1 重要/a 邻国/n 。/w 韩日/nz 关系/n 是/vshi 立足/vi 于/p [村/n 山/n 谈话/vn]/nz 、/w [河野/nz 谈话/vn]/nz 的/ude1 基础上/nz 发展/vn 至今/d 的/ude1 ，/w 屡屡/d 否定/v 上述/b 谈话/vn 的/ude1 言行/n 破坏/v 了/ule 两国/mq 的/ude1 合作/vn 环境/n 。/w ”/w 
韩联社/nr 报道/v 称/vn ，/w 两位/mq 首脑/nnt 在/p 韩日/nz 首脑/nnt 会谈/vi 的/ude1 意义/n 等/udeng 问题/n 上/f 的/ude1 看法/n 迥然不同/vl 。/w 朴槿惠/nr 在/p 记者/nnt 会上/n 表示/v ，/w 韩日/nz 首脑/nnt 会谈/vi 必须/d 带来/v 有助于/v [两国/mq 关系/n]/nz 发展/vn 的/ude1 结果/n ，/w 因此/c 要/v 事先/d 做好/v 充分/ad 准备/v 。/w 此番/nz 发言/vi 坚持/v 原有/vn 立场/n ，/w 即/v 在/p 两国/mq 围绕/v 日军/n 慰安妇/n 等/udeng 历史/n 问题/n 的/ude1 立场/n 差距/n 没有/v 缩小/vn 的/ude1 情况下/nz 举行/v 韩日/nz 首脑/nnt 会谈/vi 。/w 她/rr 认为/v 安倍/nrf 12月26日/t 悍然/d 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 的/ude1 行为/n 象征/n 其/rz 在/p 历史/n 认识/v 上/f 出现/v 倒退/vn 。/w 报道/v 推测/vn ，/w 朴槿惠/nr 认为/v 韩日/nz 首脑/nnt 会谈/vi 的/ude1 举行/v 还是/c 很/d 遥远/a 的/ude1 事/n 。/w 
韩联社/nr 指出/v ，/w 双方/n 发言/vi 显示/v 出/vf 首脑/nnt 会谈/vi 的/ude1 立场/n 尚/d 存/v 差距/n ，/w 两国/mq 新政府/nz 自/p 成立/vi 后/f 未/d 举行/v 最高/a 领导人/nnt 会面/vi 的/ude1 情况/n 还/d 将/d 持续/vd 下去/vf 。/w 
