网友/n 悼念/v 邵逸夫/nr 
人民网/nz 1月7日/t 电/n （/w 记者/nnt 宋心蕊/nr ）/w 据/p 央视/j [新闻/n 报道/v]/nz ，/w [香港/ns 电视/n 广播/vn 有限公司/nis]/ntc 荣誉/n 主席/nnt 邵逸夫/nr 今晨/t 在/p 家中/s 安详/a 离世/nz ，/w 享年/n [107/m 岁/qt]/mq 。/w 除了/p [邵氏/nr 电影/n]/nz 王国和/nr TVB/x 给/p 大家/rr 留下/v 的/ude1 记忆/n 之外/f ，/w 邵逸夫/nr 对/p 教育/vn 、/w 医疗/n 等/udeng 事业/n 的/ude1 捐助/vn 也/d 是/vshi 巨大/a 的/ude1 贡献/n 。/w 网友/n 纷纷/d 在/p 微博/n 上/f 点/qt 烛/ng 悼念/v ，/w 感叹/v 从小到大/nz 上/f 过/uguo 的/ude1 学校/nis “/w 几乎/d 都/d 有/vyou 一座/mq 逸夫楼/nz ”/w 。/w 
