人民网/nz 1月7日/t 电/n （/w 记者/nnt 赵光霞/nr ）/w [中国/ns 传媒/n 大学/nis]/ntu 有声/b 媒体/n 语言/n 监测/vn 与/cc 研究中心/nis 今日/t 发布/v “/w 2013/m 媒体/n 关注度/nz 十大/mq 榜/n 单/b ”/w ，/w [浙江/ns 卫视/n]/nz 的/ude1 《/w 中国/ns 好/a 声音/n 》/w 位居/v 媒体/n 最/d 关注/v 的/ude1 十大/mq [电视/n 节目/n]/nz 之/uzhi 首/q 。/w 
纵观/v 2013/m 媒体/n 最/d 关注/v 的/ude1 十大/mq [电视/n 节目/n]/nz ，/w 只有/c [一/d 档/ng]/mq 新闻/n 类/q 节目/n 入选/v ，/w 就是/v 央视/j 的/ude1 《/w [新闻/n 联播/vn]/nz 》/w ，/w 其余/rz 全/a 是/vshi 综艺/b 、/w 选秀/vi 、/w 歌唱/vi 、/w 真人秀/nz 等/udeng 节目/n 。/w 十大/mq [电视/n 节目/n]/nz 榜/n 单/b 中/f ，/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 占据/v [四/m 席/qt]/mq ，/w 分别/d 是/vshi 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 、/w 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 、/w 《/w 中国/ns 最强音/n 》/w 、/w 《/w [快乐/a 男声/n]/nz 》/w 。/w [东方/s 卫视/n]/nz 有/vyou 《/w 中国/ns 梦/n 之/uzhi 声/qv 》/w 、/w 《/w [中国/ns 达人/nz 秀/ag]/nz 》/w [两/q 档/ng]/mq 节目/n 入选/v 。/w 
“/w 2013/m 媒体/n 关注度/nz 十大/mq 榜/n 单/b ”/w 共/d 分/qt [20/m 类/q]/mq ，/w 其中/rz [新闻/n 媒体/n]/nz 最/d 关注/v 的/ude1 分为/v [16/m 类/q]/mq ，/w 《/w 人民日报/nz 》/w 、/w 《/w [新闻/n 联播/vn]/nz 》/w 最/d 关注/v 的/ude1 分为/v [4/m 类/q]/mq 。/w [新闻/n 媒体/n]/nz 最/d 关注/v 的/ude1 [16/m 类/q]/mq 是/vshi ：/w 十大/mq 新闻/n 热点/n 、/w 十大/mq 情感/n 、/w 十大/mq 改革/v 举措/n 、/w 十大/mq [公益/n 活动/vn]/nz 、/w 十大/mq 中国/ns style/x 、/w 十大/mq 案/ng 、/w 十大/mq 自然灾害/n 、/w 十大/mq [公共/b 安全/an]/nz 事件/n 、/w 十大/mq 图书/n 、/w 十大/mq [电视/n 节目/n]/nz 、/w 十大/mq 电影/n 、/w 十大/mq 经济/n 人物/n 、/w 十大/mq 文化/n 人物/n 、/w 十大/mq 娱乐/vn 人物/n 、/w 十大/mq 女性/n 人物/n 、/w 十大/mq 国际/n 人物/n ；/w 《/w 人民日报/nz 》/w 、/w 《/w [新闻/n 联播/vn]/nz 》/w 最/d 关注/v 的/ude1 [4/m 类/q]/mq 是/vshi ：/w 十大/mq 成语/n 、/w 十大/mq 常用/a 语/ng 、/w 十大/mq 话题/n 、/w 十大/mq 专题/n 。/w 
2013/m 媒体/n 最/d 关注/v 的/ude1 十大/mq [电视/n 节目/n]/nz 
《/w 中国/ns 好/a 声音/n 》/w 、/w 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 、/w 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 、/w 《/w [非/b 诚/dg 勿/d 扰/v]/nz 》/w 、/w 《/w [新闻/n 联播/vn]/nz 》/w 、/w 《/w 中国/ns 梦/n 之/uzhi 声/qv 》/w 、/w 《/w 中国/ns 最强音/n 》/w 、/w 《/w [快乐/a 男声/n]/nz 》/w 、/w 《/w [中国/ns 达人/nz 秀/ag]/nz 》/w 、/w 《/w [星光/n 大道/ns]/nz 》/w 
