因/p 出售/v 的/ude1 驴肉/nf 中/f 检出/nz 狐狸/n 肉/n 成分/n 而/cc 遭/v 罚/vn ，/w 世界/n 零售/v 巨头/n 沃尔玛/nz 在/p 2013年/t 的/ude1 最后/f 一日/t 宣布/v 将/d 加强/v [食品/n 安全/an]/nz 的/ude1 投入/vn ，/w 并/cc 计划/n 将/d DNA/x 的/ude1 检测/vn 正式/ad 纳入/v 易/ad 掺假/vi 的/ude1 肉制品/nf 的/ude1 抽检/vn ，/w 包括/v 牛肉/nf 、/w 羊肉/nf 、/w 驴肉/nf 、/w 鹿肉/nf 等/udeng 。/w 
去年/t 12月/t 中旬/t ，/w 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 有/vyou 消费者/n 从/p 济南/ns [沃尔玛/nz 超市/nis]/nt 买了/v 包装/n 好/a 的/ude1 、/w 产地/n 为/p 山东/ns 的/ude1 熟/a 牛肉/nf 、/w 驴肉/nf ，/w 食用/vn 后/f 发现/v 味道/n 和/cc 色泽/n 不/d 对/p ，/w 遂/d 拿到/v [相关/vn 部门/n]/nz 检测/vn ，/w 发现/v 竟是/v 狐狸/n 肉/n 。/w 
山东省/ns 禹城市/ns [公安/n 部门/n]/nz 官方/n 公布/v [山东省/ns 德州/ns 福/n 聚/v 德/b 食品/n 有限公司/nis]/nt (/w 简称/v 福/n 聚/v 德/b )/w 生产/vn 的/ude1 “/w 五香驴肉/nf ”/w 经/p 检测/vn 确认/v 含有/v 其他/rzv 肉类/n 的/ude1 DNA/x ，/w 厂家/n 负责人/nnt 已/d 被/pbei 刑/n 拘/vg 。/w 
2013年12月31日/t ，/w 沃尔玛/nz 表示/v 将/d 在/p 济南市/ns 全面/ad 召回/v 上述/b 问题/n 商品/n ，/w 并/cc 对/p 购买/v 过/uguo 该/rz 商品/n 的/ude1 顾客/n 给予/vn 合理/a 的/ude1 补偿/vn ，/w 还/d 将/d 积极/ad 配合/v 工商/n 及/cc 食/v 药/n 监/vg 部门/n 进行/vn 调查/vn ，/w 并/cc 将/d 采取/v 法律/n 行动/vn 追究/v 相关/vn 责任方/nz 的/ude1 [法律/n 责任/n]/nz 。/w 
不过/c ，/w 其/rz 同时/c 解释/v ，/w 在/p 前期/f 资质/n 审核/vn 中/f ，/w 上述/b 商品/n 的/ude1 生产商/nnd [德州市/ns 福/n 聚/v 德/b 食品/n 有限公司/nis]/nt 和/cc 供应商/nnt [济南/ns 哲/ng 昱/ng 经贸/b 有限公司/nis]/nt 的/ude1 相关/vn 营业执照/n 、/w [工业/n 生产/vn 许可证/n]/nz 和/cc 商品/n 的/ude1 [检验/vn 报告/n]/nz 、/w [食品/n 流通/vn 许可证/n]/nz 均/d 符合/v 国家/n [相关/vn 规定/n]/nz 。/w “/w 我们/rr 无法/v 检测/vn 在/p 售/v 产品/n 的/ude1 成分/n ”/w 。/w 
此次/rz 的/ude1 “/w 狐狸/n 肉/n ”/w 事件/n 引起/v 沃尔玛/nz 的/ude1 高度/d 重视/v 。/w 沃尔玛/nz [首席/n 合规官/nz]/nz 骆启德/nr 指出/v ，/w 沃尔玛/nz 将/d 非/b 国家标准/n 要求/n 的/ude1 DNA/x 抽样/vn 检测/vn 正式/ad 纳入/v 到/v 部分/n 易/ad 被/pbei 生产商/nnd 掺假/vi 的/ude1 肉制品/nf 当中/f 。/w 并/cc 对于/p 高风险/n 的/ude1 中/f 小/a 供应商/nnt 加强/v 验厂/nz 。/w 在/p 与/cc 其/rz 合作/vn 之前/f ，/w 雇佣/v [第三/m 方/q]/mq 的/ude1 [专业/n 公司/nis]/nt 对/p 工厂/nis 进行/vn 验厂/nz 调查/vn 。/w 
（/w 来源/n ：/w [长春/ns 晚报/n]/nz ）/w 
