人民网/nz 上海/ns 1月7日/t 电/n （/w 沈文敏/nr 、/w 贺昉/nr ）/w 早上/t 6点45分/t ，/w 古稀之年/n 的/ude1 朱/ag 老伯/n 和/cc 老伴/n 俩/m 在/p 上海/ns 宝山区/ns 一二八/m 纪念/v 路/n 始发站/n ，/w 坐/v 上/f 了/ule 一辆/mq [1601/m 路/n]/mq 公交车/nz 。/w 老人/n 乐呵呵/z 地/ude2 与/cc 同车/nz 的/ude1 邻里/n 说/v ：/w “/w 去/vf 附近/f 的/ude1 小/a 菜场/n 路/n 虽然/c 不是/c 很远/d ，/w 但/c 现在/t 家门口/n 终于/d 有/vyou 了/ule 社区/n 巴士/n ，/w 而且/c [70/m 岁/qt]/mq 以上/f 的/ude1 老人/n 可以/v 免费/vn 乘车/vi ，/w 比起/v 原来/d 提心吊胆/vl 乘/v 黑车/n 确实/ad 方便/a 优惠/vn 多/a 了/ule ！/w ”/w 
地处/v 上海/ns 市郊/s 边远/b 小区/n 的/ude1 居民/n 出行/vi 以往/t 时时/d 深受/v 困扰/vn ，/w 往往/d 依靠/v 黑/a 摩/b 的/ude1 和/cc 黑车/n 接驳/v [轨道/n 交通/n]/nz 线/n 出入/v 市区/s ，/w 存在/v 着/uzhe 不便/an 和/cc [安全/an 隐患/n]/nz ，/w 社区/n 居民/n 期盼/v 引入/v 社区/n 巴士/n 线路/n 方便/a 出行/vi 。/w 在/p 经过/p 多次/mq [现场/s 踏勘/v]/nz 、/w 走访/v 调查/vn ，/w 广泛/a 征求/v 周边/n 居民/n [意见/n 建议/n]/nz 的/ude1 基础上/nz ，/w 巴士/n 集团/nis 新近/d 在/p 宝山/ns 区域/n 新/a 辟/v 了/ule [1600/m 路/n]/mq -/w [1605/m 路/n]/mq [6/m 条/q]/mq 社区/n 巴士/n ，/w 覆盖/v 宝山/ns 张/q 庙/n 、/w 月/n 浦/b 、/w 顾/v 村/n 区域/n 的/ude1 多个/mq 大型/b 住宅区/n 。/w 与/cc 以往/t 不同/a ，/w 这/rzv [6/m 条/q]/mq 社区/n 巴士/n 不仅/c 可以/v 优惠/vn 换乘/v [轨道/n 交通/n]/nz 线/n ，/w 而且/c [70/m 岁/qt]/mq 以上/f 老人/n 可以/v 在/p 规定/n 时间/n 内/f 凭/p 敬老卡/nz 免费/vd 乘车/vi ，/w 让/v 普通/a 上班族/n 和/cc 社区/n 老人/n 每日/r 换乘/v 出行/vn 的/ude1 费用/n 有所/v 降低/vn ，/w 得到/v 了/ule 实实在在/z 的/ude1 优惠/vn ，/w 而/cc 周围/f 大卖场/nz 、/w 销/v 品/ng 茂/a 及/cc 超市/nis 的/ude1 客流量/n 也/d 随之/d 上升/vi 。/w 
如今/t ，/w 闵行区/ns 纪王/nr 、/w 诸翟/nz 区域/n 的/ude1 居民/n 去/vf [虹桥/ns 枢纽/n]/nz 乘坐/v 航班/n 、/w 高铁/nz ，/w 换乘/v 轨/ng 交/v 2/m 、/w [10/m 号/q]/mq 线/n 不再/d 困难/an ，/w 新/a 辟/v 公交/b [189/m 路/n]/mq 区间/n 拉近/nz 了/ule 两地/n 的/ude1 距离/n 。/w 为/p 方便/a 市民/n 出行/vi ，/w 在/p 2013年/t 经营/vn 困难/an 的/ude1 情况下/nz ，/w 巴士/n 集团/nis 仍然/d 新/a 辟/v 、/w 延伸/v 、/w 调整/v [公交/b 线路/n]/nz [46/m 条/q]/mq ，/w 增设/v 中途/d 站/vi [2/m 条/q]/mq ，/w 不断/d 填补/v 市郊/s 城乡/n 部/q 居民/n 小区/n 的/ude1 交通/n 出行/vi 空白点/n ，/w 方便/a 市民/n 通过/p [公交/b 线路/n]/nz 短/a 驳/v 换乘/vn 轨/ng 交/v 。/w 

