此前/t ，/w [北京/ns 时间/n]/nz 7日/t 下午/t 18时/t ，/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 已/d 驶出/v 乱/d 冰/n 区/n ，/w 进入/v 清水/ns 区/n 航行/vi 。/w 
2日/t ，/w [中国/ns 南极/ns 考察队/nis]/nt 科考/n 船/n “/w 雪龙/n ”/w 号/q 在/p 成功/a 营救/v 俄/b 船/n 乘客/n 后/f ，/w 被困/v [密集/a 浮冰/n 区/n]/nz 。/w 7日/t 全天/n 至/p 8日/t 中午/t 前后/f ，/w 该/rz 海域/n 出现/v 的/ude1 西偏/nz 北风/n ，/w 在/p 潮流/n 作用/n 配合/v 下/f ，/w 将/d 使/v 浮冰/n 区/n 的/ude1 海冰/n 松散/a ，/w 是/vshi 雪龙船/nz 脱困/vn 的/ude1 最佳/z “/w 窗口期/nz ”/w 。/w 
延伸/v 阅读/vn ：/w 
“/w 雪龙号/nz ”/w (/w 英文名/nz ：/w chinare/x )/w ，/w 中国/ns [第三/m 代/q]/mq 极地/n 破冰船/n 和/cc [科学/n 考察/v 船/n]/nz ，/w 由/p [乌克兰/nsf 赫尔松/ns 船厂/nnt]/nt 在/p 1993年3月25日/t 完成/v 建造/vn 的/ude1 [一/d 艘/q]/mq 维他斯·白令/nrf 级/q 破冰船/n ，/w 雪龙号/nz 的/ude1 姐妹/n 舰/ng 是/vshi 俄罗斯/nsf VasiliyGolovnin/x 号/q 。/w 中国/ns 于/p 1993年/t 从/p 乌克兰/nsf 进口/vn ，/w 以/p [1750/m 万/d 美元/q]/mq 低价/n 购得/v ，/w 然后/c 船厂/nnt 按照/p 中国/ns 的/ude1 需求/n 于/p 1993年3月25日/t 改造/vn 完工/vi 。/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 前后/f 投入/v 了/ule 近/a 2亿/m 人民币/n 的/ude1 改造/vn ，/w 据/p 国内/s 有关/v 权威/n 估算/v ，/w 该/rz 船/n 现价/n 应/v 在/p 7亿/m 人民币/n 左右/f 。/w 
