万科/nz [海上/s 传奇/n]/nz 二期/b 工地/n ，/w 一块/s 预制/v 墙体/n 正/d 被/pbei 吊起/v ，/w 准备/v 安装/vn 
预制/v 阳台/n 板/ng 
装配式/n 住宅/n [内部/f 结构/n]/nz 
人民网/nz 上海/ns 1月7日/t 电/n [上海市/ns 建交委/nz]/nt 表示/v ，/w 土地/n 出让/v 与/cc 装配式/n 住宅/n 推广/vn 将/d 紧密/ad 捆绑/v 。/w [今/tg 明/ag 两年/mq]/nz ，/w 上海市/ns 装配式/n 住宅/n 规模/n 不少/m 于/p 全市/n 总量/n 25%-30%/m 。/w 本/rz 网/n 记者/nnt 在/p 上海/ns 城建/n 浦江/ns PC/x 住宅/n 项目/n 、/w 万科/nz [海上/s 传奇/n]/nz 二期/b 工地/n 现场/s ，/w 没有/v 看到/v 遍地/vn 的/ude1 泥浆/n 和/cc 灰尘/n ，/w 楼房/n 像/v 积木/n 一样/uyy 搭建/v 起来/vf 的/ude1 ./w ./w ./w ./w ./w ./w 
所谓/v 的/ude1 装配式/n 住宅/n ，/w 即/v 用/p 工业化/vn 方式/n 生产/v 住宅/n ，/w 在/p 工厂/nis 生产/vn 加工/v 建筑/n [主要/b 构件/n]/nz ，/w 运送/v 到/v 工地/n 现场/s ，/w 拼装/nz 成/v 高品质/nz 的/ude1 商务楼/nz 、/w 住房/n 。/w 也/d 可/v 称为/v “/w 积木/n 型/k 住宅/n ”/w 。/w 
[上海/ns 城建/n 集团/nis]/nt PC/x 建筑/n 事业部/nis 常务/b 副总/nnt 田黎/nr 介绍/v ，/w 上海/ns 城建/n 投/v 建/v 的/ude1 上海/ns 首/q 个/q 高/a PC/x 率/v 绿色/n 高品质/nz PC/x 装配式/n 住宅/n 项目/n —/w —/w 浦江瑞/nr 和/cc 新城/ns 2013年3月/t 顺利/ad 结构/n 封顶/vi ，/w 首批/n 632/m 套房/n 源/ng ，/w 有望/v 于/p 2014年/t 全面/ad 交付/v ，/w 项目/n 整体/n 建成/v 后/f 住宅/n PC/x 率/v 将/d 达/v 50-70%/m ，/w 达到/v [目前/t 国内/s]/nz [最高/a 水平/n]/nz 。/w 
装配式/n [住宅/n 建筑/n]/nz 周期/n 短/a 、/w 资源/n 消耗/v 少/a ，/w [绿色/n 环保/n]/nz ，/w 可以/v 有效/a 改善/v 施工/vn 环境/n ，/w 改善/v 窗框/n 漏水/vi 、/w 保温/a 性能/n 不/d 佳/a 等/udeng 弊病/n 。/w [同济/nz 大学/nis 建筑/n 工程系/nit]/nt 博士/nnt 教授/nnt 薛伟辰/nr 指出/v ，/w 如果/c 采取/v 装配式/n 建造/v 方式/n ，/w [建筑/n 垃圾/n]/nz 将/d 减少/v 91%/m ，/w 钢材/n 节约/v 2%/m ，/w 混凝土/n 节约/v 7%/m ，/w 节电/vi [10/m %/w 以上/f]/mq ，/w 节水/vn [40/m %/w 以上/f]/mq 。/w 
当/p 记者/nnt 问及/v ，/w 如果/c 采用/v 装配式/n 建造/v 方式/n ，/w 同一/b 地段/n 房价/n 是否/v 有所增加/v ？/w [上海市/ns 建交委/nz]/nt 刘国强/nr 处长/nnt 表示/v ，/w 该/rz 技术/n 如果/c 在/p 上海/ns 大规模/b 推广/vn 使用/v ，/w 成本/n 和/cc 售价/n 将/d 会/v 与/cc [传统/n 建筑/n]/nz 相差无几/bl 。/w 
据悉/v ，/w 上海/ns 第一个/mq 装配式/n 住宅/n 项目/n 于/p 2006年/t 启动/v 建设/vn ，/w 2011年/t 以来/f ，/w 虽/c 出台/vi 了/ule 一系列/b 的/ude1 [政策/n 措施/n]/nz ，/w 但/c 装配式/n 住宅/n 项目/n 落地/vi 情况/n 并不/d 理想/n 。/w 
2013年8月15日/t ，/w 上海市/ns 正式/ad 出台/vi 了/ule 《/w 关于/p 本市/r 进一步/d 推进/vi 装配式/n [住宅/n 建筑/n]/nz 发展/vn 的/ude1 [若干/m 意见/n]/nz 》/w ，/w 首次/m 将/d [公共/b 建筑/n]/nz 纳入/v 了/ule 推进/vi 范畴/n ，/w 要求/n 各区/r 县政府/n 应/v 在/p 每年/r [建设/vn 用地/n]/nz 供/vi 地/ude2 面积/n 中/f ，/w 落实/v 一定/b 比例/n [建筑/n 面积/n]/nz 的/ude1 [装配式/n 建筑/n]/nz ，/w 并/cc 明确/a 表示/v ，/w 对/p 符合/v 要求/n 的/ude1 [装配式/n 建筑/n]/nz 项目/n ，/w 可以/v 申请/vn [建筑/n 节能/vn]/nz 专项/b 扶持/v 基金/n ，/w 并/cc 享受/v [新型/b 墙体/n 材料/n]/nz [专项/b 基金/n]/nz 减免/v 政策/n 。/w （/w 葛俊俊/nr ）/w 
