[同济/nz 大学/nis]/ntu 学生/nnt 雷婷/nr 在/p 自助/b 取/v 票/n 机/ng 前/f 顺利/ad 拿到/v 回家过年/v 的/ude1 火车票/n 。/w 记者/nnt 沈文敏/nr 摄/vg 
人民网/nz 上海/ns 1月7日/t 电/n （/w 记者/nnt 沈文敏/nr ）/w 今天/t ，/w [同济/nz 大学/nis 人文/n 社科/n 学院/nis]/nt 一年级/mq 新生/n 雷婷/nr 不/d 出/vf 校门/n ，/w 就/d 从/p 校内/s 设置/v 的/ude1 自助/b 取/v 票/n 机上/s 拿到/v 了/ule 回/v 重庆/ns 老家/n 过年/vi 的/ude1 火车票/n 。/w 原来/d ，/w 铁路/n 上海站/ns 进驻/v 沪/b 上/f [10/m 个/q]/mq 高校/n 校区/n 的/ude1 [25/m 台/q]/mq 自助/b 取/v 票/n 机/ng 近日/t 已/d 调试/v 完毕/vi 并/cc 正式/ad 投入/v 使用/vn ，/w 同学们/nz 网购/v 车票/n 取/v 票/n 又/d 增添/v 一条/mq 便捷/a 途径/n 。/w 
今年/t ，/w [铁路/n 部门/n]/nz 为/p 方便/a 学生/nnt 旅客/n 购买/v 寒假/t 学生票/nz ，/w 自/p 12月20日/t 起/vf 寒假/t 学生票/nz 预售/vn 期/qv “/w 一/m 放/v 到底/d ”/w ，/w 学生/nnt 旅客/n 可/v 通过/p 互联网/n 、/w [电话/n 订票/vn]/nz 、/w [手机/n 购票/v]/nz 、/w 代售/vn 点/qt 、/w 车站/n 专/a 窗/ng 多种/m 方式/n 购买/v 至/p 2014年2月24日/t （/w 春运/n 结束/v ）/w 前/f 学生票/nz 。/w 从/p 近两年/qt 情况/n 来看/u ，/w 随着/p 网络/n 购票/v 的/ude1 深入人心/vl ，/w 大部分/n 学生/nnt 旅客/n 已/d 十分/d 习惯/n 在/p 网上/s 购买/v 学生票/nz ，/w 并/cc 到/v 就近/d 车票/n 代售/vn 点/qt 或/c 车站/n 取/v 票/n 。/w 今年/t ，/w 同学们/nz 除了/p 可以/v 在/p 12306/m 网站/n 上/f 购票/v 外/f ，/w 还/d 可以/v 下载/v 安装/vn “/w 铁路/n 12306/m ”/w [手机/n 客户端/nz]/nz 实现/v 掌上/nz 购票/v ；/w 在/p 取/v 票/n 环节/n 上/f ，/w 铁路/n 上海站/ns 逐步/d 对/p 上海站/ns 、/w [上海/ns 南/b 站/vi]/nt 、/w [上海/ns 虹桥站/nz]/nz 站/vi 区/n 的/ude1 近/a [170/m 台/q]/mq 自动/d 取/v 票/n 机/ng 进行/vn 升级/vi 增加/v 学生票/nz 取/v 票/n 功能/n ，/w 并/cc 首次/m 尝试/v 在/p [同济/nz 大学/nis]/ntu 四平路/nz 校区/n 等/udeng [10/m 个/q]/mq 学生/nnt 集中/v 的/ude1 高校/n 校区/n 设置/v [25/m 台/q]/mq 自助/b 取/v 票/n 机/ng ，/w 方便/a 网络/n 购票/v 的/ude1 学生/nnt 取/v 票/n 。/w 目前，10/t 个/q 校区/n 的/ude1 [25/m 台/q]/mq 自助/b 取/v 票/n 机/ng 已/d 调试/v 完毕/vi 并/cc 正式/ad 投入/v 使用/vn 。/w 
