梁维春/nr 摄/vg 
关注/v H7N9/x 禽流感/nhd 
继/vg 广州/ns 、/w 珠海/ns 上/f 周末/t 在/p 活/v 禽/ng 市场/n 检出/nz H7N9/x [禽流感/nhd 病毒/n]/nz 后/f ，/w 昨日/t 广州/ns 、/w 阳江/ns 又/d 分别/d 确诊/v [1/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 病例/n 。/w 记者/nnt 昨日/t 走访/v 获悉/v ，/w 受/v 禽流感/nhd 风波/n 影响/vn ，/w [惠州市/ns 三鸟/nz 批发/vn 市场/n]/nt 近期/t 活/v 禽/ng 销量/n 锐减/vi ，/w 部分/n 批发/vn 户/q 表示/v 销量/n 减少/v 近/a 半/m 。/w 据/p [惠州市/ns 畜牧/n 兽医局/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 近/a 两周/mq 惠州/ns 共/d 在/p 全市/n 禽类/n 养殖场/nis 和/cc 禽类/n [交易/vn 市场/n]/nz 抽检/vn [970/m 个/q]/mq 样品/n ，/w 结果/n 全部/m 呈/v 阴性/n ，/w 目前/t 惠州市/ns 禽类/n 养殖/vn 生产/v 环节/n 处于/v 正常/a 状况/n 。/w 
市场/n 反应/vn ：/w 禽类/n 销量/n 减半/vi 价格/n 暂/d 未/d 下降/vi 
“/w 目前/t 家禽/n [批发/vn 价格/n]/nz 暂/d 未/d 下降/vi ，/w 但/c 销量/n 锐减/vi ，/w 比/p 平时/t 少/a 了/ule [一半/m 左右/f]/mq 。/w ”/w 位于/v 江北/s 惠民/ns 大道/ns 的/ude1 [惠州市/ns 三鸟/nz 批发/vn 市场/n]/nt ，/w 是/vshi 惠州/ns 最大/gm 、/w 也/d 是/vshi 惠城区/ns 内/f 唯一/b 的/ude1 活/v 家禽/n 交易/v [批发/vn 市场/n]/nz ，/w [昨日/t 下午/t]/nz 记者/nnt 走访/v 该/rz 市场/n ，/w 市场/n 负责人/nnt 何旭强/nr 如是说/dl 。/w 
记者/nnt 随机/b 走访/v 了/ule 市场/n 内/f 部分/n 家禽/n 批发/v 档口/nz ，/w 发现/v 虽然/c 各类/r 肉鸡/n 的/ude1 [批发/vn 价格/n]/nz 暂/d 未/d 明显/a 下降/vi ，/w 不过/c [不少/m 档/ng]/mq 主/ag 表示/v 受/v 这/rzv 轮/qv 禽流感/nhd 疫情/n 风波/n 影响/vn ，/w 近日/t 销售量/n 比/p 平常/a 减少/v 了/ule 40%—60%/m 。/w “/w 平时一/t 车/n 鸡/n [二/m 三/m 天/qt]/mq 就/d 能/v 卖完/nz ，/w 现在/t [5/m 天/qt]/mq 、/w [10/m 天/qt]/mq 才能/n 卖完/nz 。/w ”/w 经营/v 广西/ns 鸡/n 的/ude1 档/ng 主/ag 陈/vg 先生/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 近期/t 他们/rr 进货/vn 的/ude1 价格/n 仍/d 与/cc 平时/t 差不多/al ，/w 一直/d 没有/v 便宜/a ，/w 所以/c 他们/rr 也/d 采取/v 减少/vn 进货/vn 量/n 的/ude1 方式/n ，/w 保持/v 价格/n 不/d 下降/vi 。/w 
销量/n 的/ude1 下降/vn 也/d 蔓延/vi 到/v 了/ule 养殖/v 环节/n 。/w [惠州市/ns 兴/v 泰/b 现代/ntc 农业/n 有限公司/nis]/nt [副/b 总经理/nnt]/nnt 李智/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 该/rz 公司/nis 生产/vn 的/ude1 品牌/n 鸡/n 和/cc 深加工/nz 盐焗鸡/nf 销售/vn 没有/v 受/v 影响/vn ，/w 不过/c 普通/a 活鸡/n 的/ude1 [销售/vn 价格/n]/nz 已经/d 从/p 平时/t 的/ude1 [10/m 元/q]/mq //w 斤/q 下降/vi 到/v [7/m ./w 5/m 元/q]/mq //w 斤/q 。/w 
何旭强/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 根据/p 省/n 里/f 的/ude1 通知/n ，/w 三鸟/nz [批发/vn 市场/n]/nz 计划/n 于/p 本月/r 23日/t 再次/d 休市/nz [48/m 小时/n]/mq ，/w 进行/vn 集中/v 消毒/vn 防疫/vn 。/w 据介绍/nz ，/w 目前/t 所有/b 进出/v 三鸟/nz [批发/vn 市场/n]/nz 的/ude1 家禽/n 需/v 经/p 检疫/vn 合格/vi ，/w 并/cc 凭/p 检疫/vn 合格证/n 才能/n 进场/vi ，/w 整车/n 鸡/n 鸭/ng 鹅/n 接受/v 现场/s 抽样检查/gm ，/w 没有/v 问题/n 才能/n 进场/vi ，/w 如果/c 发现/v 有/vyou 异常/a ，/w 都/d 要/v 马上/d 采取/v 隔离/vn 或/c 其他/rzv 措施/n ，/w 同时/c 每辆/nz 进出/v 三鸟/nz 市场/n 的/ude1 车辆/n 也/d 必须/d 经过/p 层层/q 检疫/vn ，/w 驶入/v 车辆/n 必须/d 有/vyou 检疫/vn 合格/vi 证明/v ，/w 并且/c 要/v 经过/p 严格/ad 的/ude1 核实/vn ，/w 进出/v 车辆/n 还/d 必须/d 经过/p 消毒/vn 。/w 
加强/v 监测/vn ：/w 活/v 禽/ng [交易/vn 市场/n]/nz 每周/r 抽检/vn [2/m 次/qv]/mq 
“/w 禽流感/nhd 是/vshi 养殖业/n 最/d 害怕/v 的/ude1 疫病/n 。/w 这段/r 时间/n 除了/p 加强/v 养殖场/nis 的/ude1 消毒/vn 防疫/vn 之外/f ，/w 我们/rr 还/d 通过/p 禁止/v 员工/n 外出/vi 和/cc 减少/v 外人/n 进入/v 等/udeng 方式/n ，/w 尽量/d 避免/v 病毒/n 的/ude1 传染/vn 。/w ”/w 兴/v [泰/b 现代/ntc 农业/n 有限公司/nis]/nt [副/b 总经理/nnt]/nnt 李智/nr 告诉/v 记者/nnt 。/w 
“/w 冬/tg 春季/t 节/q 是/vshi [动物/n 疫病/n]/nz 高发/b 季节/n ，/w 对于/p H7N9/x 禽流感/nhd 各级/r 畜牧/n 部门/n 丝毫/a 不/d 敢/v 怠慢/vn 。/w ”/w 昨日/t [惠州市/ns 畜牧局/nis 兽医/nnt 科/n]/nt 负责人/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 去年/t 广东/ns 发现/v H7N9/x 禽流感/nhd 之后/f ，/w 惠州市/ns 就/d 一直/d 加强/v 相应/vn 防范/v 措施/n 。/w 近期/t 畜牧/n 部门/n 对/p 养殖场/nis 和/cc 活/v 禽/ng [交易/vn 市场/n]/nz 进行/vn 重点/n 监测/vn ，/w 对/p 各个/rz 县区/n 的/ude1 养殖场/nis 和/cc 活/v 禽/ng [交易/vn 市场/n]/nz 每周/r 抽检/vn ，/w 其中/rz 养殖场/nis 每周/r 抽检/vn [1/m 次/qv]/mq ，/w 活/v 禽/ng [交易/vn 市场/n]/nz 每周/r 抽检/vn [2/m 次/qv]/mq 。/w 重点/n 监测/v 鸡/n 、/w 鸭/ng 、/w 鹅/n 和/cc 人工/b 饲养/v 的/ude1 鸽子/n 等/udeng 禽类/n 的/ude1 咽喉/n 和/cc 泄殖腔/n 拭子/nz 样品/n 和/cc 环境/n 样品/n ，/w 由/p 市/n [动物/n 卫生/an 监督/vn]/nz 所/usuo （/w 市/n [动物/n 疫病/n]/nz [预防/v 控制/vn 中心/nis]/nt ）/w 负责/v 对/p 样品/n 进行/vn 检测/vn ，/w 一旦/d 检测/vn 到/v H7/x 亚型/n [禽流感/nhd 病毒/n]/nz ，/w 按/p 农业部/nt H7N9/x 禽流感/nhd 应急/vn 处置/v 指南/n 严格/ad 处置/vn 并/cc 及时/ad 做好/v 阳性/n 样品/n 的/ude1 追踪/vn 调查/vn 工作/vn 。/w 
“/w 目前/t 惠州市/ns 禽类/n 养殖/vn 销售/vn 处于/v 正常/a 状况/n 。/w ”/w [惠州市/ns 畜牧局/nis]/nt 该/rz 负责人/nnt 表示/v ，/w 近/a 两周/mq 惠州/ns 共/d 在/p 全市/n 禽类/n 养殖场/nis 和/cc 禽类/n [交易/vn 市场/n]/nz 抽检/v 样品/n [970/m 个/q]/mq ，/w 检测/v 结果/n 显示/v 均/d 为/p 阴性/n ，/w 目前/t 惠州/ns 禽类/n 总体/n 安全/an 。/w （/w 记者/nnt //w 林涌浩/nr ）/w 
