记者/nnt 1月6日/t 获悉/v ：/w 雪龙船/nz 当天/t 拓宽/v 了/ule 现有/v 航道/n ，/w 为/p 脱困/vn 做/v 准备/vn 。/w 船上/s 人员/n [２４/m 小时/n]/mq 值班/vn 轮/qv 守/v ，/w 并/cc 对/p 船上/s 设备/n 进行/vn 检修/vn 保养/vn 。/w 据/p 监测/vn ，/w 雪龙船/nz 东侧/f 海冰/n 密集度/nz 已经/d 发生/v 显著/ad 变化/vn ，/w 有利于/v 船舶/n 通航/vi ，/w 对/p “/w 雪龙/n ”/w 脱困/vn 是/vshi [利好/a 消息/n]/nz 。/w 
以/p 最好/d 状态/n 迎接/v 突围/vn 时机/n 
1月6日/t ，/w 据/p 为/p 雪龙船/nz 脱困/vn 提供/v 破冰/v 导航/vn 技术/n 保障/vn 的/ude1 [北京/ns 师范大学/nis 全球/n 变化/vn 与/cc 地球/ns 系统/n 科学/n 研究院/nis]/nt 介绍/v ，/w 最新/a 的/ude1 卫星/n 图片/n 表明/v ，/w 在/p 雪龙船/nz 正东/f 方向/n [9/m 公里/q]/mq 至/p 边缘/n 的/ude1 海冰/n 内部/f 出现/v 了/ule 大大小小/z 上/f [千/m 个/q]/mq 小/a 水塘/n ，/w 平均/a 面积/n 大约/d [5000/m 平方米/q]/mq 。/w 这/rzv 表明/v 在/p 潮汐/n 和/cc 洋流/n 的/ude1 影响/vn 下/f ，/w 东侧/f 海冰/n 密集度/nz 已经/d 发生/v 了/ule 显著/ad 的/ude1 变化/vn ，/w 有利于/v 船舶/n 通航/vi ，/w 对于/p 雪龙船/nz 脱离/v 冰/n 区/n 无疑/d 是/vshi [利好/a 消息/n]/nz 。/w 
6日/t ，/w 记者/nnt 获悉/v ，/w 雪龙船/nz [当前/t 位置/n]/nz 为/p 东经/b [144/m 度/qv]/mq 25分/t ，/w 南纬/b [66/m 度/qv]/mq 39分/t ，/w 距离/n 东侧/f [开阔/a 海域/n]/nz 最近/t 距离/n 约/d [16/m ./w 8/m 公里/q]/mq 。/w 浮冰/n 边缘/n 较/d 昨日/t 向/p 外/f 扩张/vn 了/ule [1/m ./w 8/m 公里/q]/mq ，/w 雪龙船/nz 至/p 浮冰/n 外缘/n 线/n 距离/n 增大/v ，/w 是/vshi 由于/p 东侧/f 松散/a 浮冰/n 区向东/nr 移动/vn 造成/v 的/ude1 ，/w 边缘/n 区/n 海冰/n 流动性/n 加大/v 。/w 
据/p 雪龙船/nz 科考队/n 副领队/nnt 徐挺/nr 介绍/v ，/w [北京/ns 时间/n]/nz 6日4时22分/t 开始/v ，/w 雪龙船/nz 开始/v 拓宽/vn 现有/v 的/ude1 航道/n ，/w 一共/d 拓宽/v 了/ule 近/a [50/m 米/q]/mq 。/w 拓宽/v 主要/b 是/vshi 为了/p 在下/r 一步/mq 突破/v 窗口/s 出现/v 时/ng ，/w 能够/v 有利于/vn 雪龙船/nz 转向/vi 。/w 
[北京/ns 时间/n]/nz 1月5日/t 晚/tg 开始/v ，/w 雪龙船/nz 就/d 开始/v 试图/v 调整/vn 船头/s 方向/n 。/w 但/c 截至/v 6日/t 中午/t ，/w 船头/s 还/d 没有/v 调整/vn 成功/a 。/w 
7日/t 全天/n 至/p 8日/t 中午/t 前后/f ，/w 该/rz 海域/n 出现/v 的/ude1 西偏/nz 北风/n ，/w 在/p 潮流/n 作用/n 的/ude1 配合/vn 下/f ，/w 将/d 使/v 浮冰/n 区/n 的/ude1 海冰/n 松散/a ，/w 是/vshi 雪龙船/nz 脱困/vn 的/ude1 [最佳/z 时机/n]/nz ，/w 8日/t 傍晚/t 起/vf ，/w 风向/n 转为/v 东南风/n ，/w 风力/n 逐渐/d 加大/v ，/w 将/d 会/v 促使/v 该/rz 海域/n 海冰/n 和/cc 东南/f 近岸/nz 海冰/n 向/p 西北/ns 方向/n 移动/vn ，/w 加剧/v 该/rz 区域/n 海冰/n 的/ude1 密实/a 程度/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 雪龙船/nz [满载/v 吃水/n]/nz 深度/n 为/p [9/m 米/q]/mq ，/w 之前/f 经过/p 卸货/vi ，/w 加之/cc 油料/n 、/w 淡水/n 不断/d 消耗/v ，/w 实际/n 吃水/n 深度/n 已/d 不足/an [9/m 米/q]/mq 。/w 1月3日/t 下午/t ，/w 雪龙船/nz 开始/v 向/p 压/v 水/n 舱/n 注入/v 海水/n ，/w 以/p 保持/v 船体/n 平衡/a 和/cc 增加/v 吃水/n 深度/n ，/w 利于/v 下/f 一步/mq 破冰/v 。/w 
建立/v 完善/vn [保障/vn 机制/n]/nz ，/w 满足/v 船舶/n 走/v 出去/vf 的/ude1 需求/n 
北师大/nt [全球/n 变化/vn]/nz 与/cc [地球/ns 系统/n 科学/n]/nz 研究院/nis 副院长/nnt 程晓/nr 教授/nnt 介绍/v ，/w 由于/p 海冰/n 冰情/nz 加剧/v ，/w 加上/v 缺乏/vn [卫星/n 遥感/n]/nz 的/ude1 支持/vn ，/w 近年来/dl ，/w 雪龙船/nz 数次/m 在/p 普里兹/nrf 湾/ng 破冰/v 受阻/vn 。/w 在/p [第二/m 十五/m 次/qv]/mq 南极/ns 考察/v 中/f ，/w 雪龙船/nz 曾/d 因/p 破冰/v 艰难/a 被困/v 冰/n 区/n [21/m 天/qt]/mq 。/w 在/p 科技部/nz 863/m 极地/n 遥感/n 项目/n 的/ude1 支持/vn 下/f ，/w [北师大/nt 全球/n 院/n]/nt 建立/v 了/ule [极地/n 地区/n]/nz 的/ude1 [卫星/n 遥感/n]/nz [快速/d 响应/v]/nz 能力/n ，/w 从/p [第二/m 十七/m 次/qv]/mq 南极/ns 考察/v 开始/vn ，/w 尝试/v 运用/vn [高/a 分辨率/n]/nz [雷达/n 卫星/n]/nz 为/p 雪龙船/nz 找/v 路/n 。/w 
程晓/nr 说/v ：/w “/w 我们/rr 之前/f 运用/v [计算机/n 模拟/vn]/nz 发现/v ，/w 北极/ns 的/ude1 模拟/vn 数据/n 与/cc [实际/n 情况/n]/nz 比较/d 吻合/vi ，/w 但是/c 南极/ns 的/ude1 情况/n 则/d 存在/v 较大/d 的/ude1 差距/n 。/w 而且/c [极端/n 天气/n]/nz 情况/n 更多/ad 了/ule 。/w 在/p 考察/v 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 原本/d 比较/d 有/vyou 把握/v 的/ude1 一些/mq 区域/n 和/cc 航线/n ，/w 浮冰/n 的/ude1 数量/n 却/d 显著/ad 增加/v ，/w 威胁/vn 着/uzhe 考察/v 船/n 的/ude1 航行/vn 。/w ”/w “/w 完全/ad 依靠/v 过去/vn 的/ude1 经验/n 进行/vn 航行/vi ，/w 显然/ad 已经/d 不合时宜/dl 。/w ”/w 程晓/nr 强调/v 。/w 
程晓/nr 认为/v ，/w 虽然/c 本次/r “/w 雪龙/n ”/w 被困/v 只是/d 个/q 例/n ，/w 但是/c 可以/v 给/p 我们/rr 提供/v 更多/ad 的/ude1 思考/vn 与/cc 借鉴/v ，/w 建立/v 起/vf 完善/v 的/ude1 [保障/vn 机制/n]/nz ，/w 满足/v 中国/ns [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 船舶/n “/w 走/v 出去/vf ”/w 的/ude1 需求/n 。/w （/w 记者/nnt 赵婀娜/nr 吴月辉/nr 余建斌/nr 章/q 正/d ）/w 
《/w 人民日报/nz 》/w （/w 2014年01月07日09/t 版/n ）/w 
