春节/t 将/d 至/p ，/w 家家户户/n 少不了/vl 吃/v 腊肉/nf 香肠/nf 。/w 虽/c 美味/n ，/w 这/rzv 两样/nz 食品/n 对/p 健康/a 的/ude1 危害/vn 也/d 众所周知/vl —/w —/w —/w 且不说/c 熏制/v 食品/n 是/vshi 癌症/n 的/ude1 一大/n 诱因/n ，/w 单/b 是/vshi 其/rz 富含/v 的/ude1 亚硝酸盐/n 也/d 是/vshi 健康/a 大敌/n 。/w 腊肉/nf 香肠/nf 要/v 怎样/ryv 吃/v 才/d 健康/a ？/w 记者/nnt 为/p 你/rr 打探/v 来/vf 了/ule 几位/n 营养师/nnt 的/ude1 菜谱/n 。/w 
腊肉/nf 一般/ad 都/d 是/vshi 炒/v ，/w 北京/ns 营养师/nnt 俱乐部/nis 、/w 国家/n 二级/b [公共/b 营养师/nnt]/nz 李纯/nr 却/d 更喜欢/nz 用/p 腊肉/nf 做/v 汤/n 。/w “/w 腊肉/nf 香菇汤/nz 不仅/c 味道/n 鲜香/nz ，/w 还/d 能/v 降低/vn 腊肉/nf 的/ude1 亚硝酸盐/n 对/p 人体/n 的/ude1 危害/vn 。/w ”/w 李纯/nr 说/v 。/w 腊肉/nf 香菇汤/nz 不是/c 炖/v ，/w 而是/c 蒸/v 出来/vf 的/ude1 。/w 做法/n [非常/d 简单/a]/nz ：/w 将/d 洗/v 好/a 的/ude1 腊肉/nf 与/cc 香菇/nf 放进/v 碗/n 里/f ，/w 加入/v 适量/a 清水/ns 放进/v 蒸锅/n 蒸/v 半小时/mq 左右/f ，/w 一碗/mq 香气/n 四/m 溢/v 的/ude1 腊肉/nf 香菇汤/nz 就/d 做好/v 了/ule 。/w 蒸/v 前/f 汤/n 里/f 不要/d 放/v 盐/n ，/w 蒸/v 后/f 再/d 视/vg 个人/n 口味/n 适当/a 加盐/vi 。/w 除/p 盐/n 之外/f 不/d 需/v 再加/nz 其它/rz 调料/n ，/w 否则/c 会/v 破坏/vn 这/rzv 道/qv 菜/n 独特/a 的/ude1 香味/n 。/w 
[中国/ns 营养/n 学会/v]/nt 会员/nnt 、/w 国家/n 一级/b 营养师/nnt 王雷军/nr 一点/mq 不/d 忌讳/v 这/rzv 两种/mq 食品/n ，/w “/w 很多/m 食物/nf 都/d 不见得/d 完全/ad 健康/a ，/w 只要/c 处理/vn 得当/a 就/d 能/v 把/pba 危害/vn 降/v 到/v 最/d 小/a 。/w ”/w 王雷军/nr 对付/v 腊肉/nf 香肠/nf 的/ude1 办法/n ，/w 就是/v 多/a 加/v 青菜/n 。/w “/w 卷心菜/n 、/w 蒜苗/n 、/w 苋菜/n 等/udeng 都/d 是/vshi 不错/a 的/ude1 配菜/nz ，/w 且/c 配菜/nz 颜色/n 越深/nz 越好/d 。/w ”/w 王雷军/nr 说/v ，/w 青菜/n 富含/v 大量/m 纤维素/n ，/w 有/vyou 促进/v 排便/vi 的/ude1 功效/n ，/w 可以/v 尽快/d 将/d 吃进/v 的/ude1 [有害/a 物质/n]/nz 排出/v 。/w 据/p 《/w [重庆/ns 晚报/n]/nz 》/w 
