邵逸夫/nr 
港/n 媒/ng 新闻/n 截图/vn 
根据/p 香港/ns 无线/b [新闻/n 报道/v]/nz ，/w 邵逸夫/nr 爵士/nnt 在/p 家中/s 安详/a 离世/nz ，/w 享年/n [107/m 岁/qt]/mq 。/w 
邵逸夫/nr 作为/p 著名/a [电影/n 制作人/nnt]/nnd 、/w 慈善家/nnd 与/cc 富豪/n ，/w 曾/d 捐助/v 数/n 以/p [百/m 亿/m 计/vi]/mq 的/ude1 款项/n ，/w 为/p 内地/n 、/w 香港/ns 建设/vn 教育/vn 、/w 医疗/n 设施/n 。/w 
