
[西藏自治区/ns 广电局/nis]/nt 驻/v [昌都/ns 地区/n 丁青县/ns 当堆乡/ns 依/v 塔西村/ns 工作队/nis]/nt 向/p 当地/s 群众/n 宣讲/v 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 。/w 米/q 玛/nz 欧珠/nr 摄/vg 
