央视/j [新闻/n 频道/n]/nz 播出/v 《/w 复旦/nz 院士/nnt [人工/b 耳蜗/nz]/nz 研发/v 之/uzhi 谜/ng 》/w 
从/p 论文/n 之争/v 到/v 耳蜗/nz 之/uzhi 谜/ng 中科院/n 正/d 调查/vn 
【/w 正文/n 】/w 王正敏/nr 院士/nnt 研发/v 团队/n 成员/nnt 之一/rz 范宝华/nr ，/w 最早/d 参与/v 王正敏/nr [人工/b 耳蜗/nz]/nz 研究/v 团队/n 的/ude1 [技术/n 人员/n]/nnt 之一/rz ，/w 当时/t 主要/b 负责/v [材料/n 采购/vn]/nz 、/w 人员/n 协调/v 和/cc [技术/n 资料/n]/nz 管理/vn 。/w 他/rr 告诉/v 了/ule 记者/nnt [人工/b 耳蜗/nz]/nz 的/ude1 研发/v 过程/n 。/w 
【/w 同期/f 】/w [复旦/nz 大学/nis 附属/vn 眼/n 耳鼻喉/nz 科/n 医院/nis]/nth 范宝华/nr 
澳大利亚/nsf 产品/n 是/vshi 我/rr 想/v 办法/n 问/v 人家/n 要/v 了/ule 一个/mq 样机/n 
【/w 正文/n 】/w 沈义虎/nr 是/vshi 王正敏/nr 研发/v 团队/n 的/ude1 [另一/m 名/q]/mq 主要/b 研发/v 人员/n ，/w 具体/a 负责/v 破解/v 国外/s [人工/b 耳蜗/nz]/nz 样机/n 的/ude1 芯片/n 。/w 这位/r 研发/v 人员/n 承认/v ，/w 他们/rr 的/ude1 [人工/b 耳蜗/nz]/nz 并/cc 不是/c 真正/d 意义/n 上/f 的/ude1 自主/vn 研发/v ，/w 而是/c 模仿/v 了/ule [澳大利亚/nsf 科/n]/nt [利尔/nrf 公司/nis]/ntc 的/ude1 产品/n 。/w 
【/w 同期/f 】/w [上海/ns 听觉/n 医学/n 研究所/nis]/nt 高级工程师/nnt 沈义虎/nr 
沈工/nr 
当时/t 买了/v 澳大利亚/nsf 的/ude1 产品/n 回来/v 我/rr 亲手/d 给/p 它/rr 全部/m 打开/v 模仿/vn 它/rr 嘛/y 负责/v 解剖/vn 和/cc 分析/vn (/w 沈工/nr 423：30/m )/w [芯片/n 破解/v]/nz 出来/vf 线圈/n 镀/v 出来/vf 还要/d 反/vi 过去/vf 做/v 芯片/n 了/ule 
【/w 正文/n 】/w 沈义虎/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 他们/rr 通过/p 对/p 科利尔/nrf [人工/b 耳蜗/nz]/nz 芯片/n 内部/f 电路/n 的/ude1 提取/vn 、/w 分析/vn 、/w 整理/v ，/w 研究/vn 他们/rr 的/ude1 [芯片/n 技术/n]/nz 原理/n 、/w 设计/v 思路/n 、/w 工艺/n 制造/vn 和/cc 结构/n 机制/n ，/w 然后/c 依葫芦画瓢/al 做出/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 芯片/n ，/w 这个/rz 过程/n 花/n 了/ule 近两年/qt 的/ude1 时间/n 。/w 
【/w 同期/f 】/w [上海/ns 听觉/n 医学/n 研究所/nis]/nt 高级工程师/nnt 沈义虎/nr 06：05/m 
他/rr (/w 王正敏/nr )/w 说/v 完全/ad 知识产权/nz 谁/ry 考核/vn 他/rr 有人/r 考核/vn 他/rr 吗/y 国内/s 没有人/nz 考核/vn 他/rr 的/ude1 自己/rr 说了算/vl 的/ude1 你/rr 说/v 那些/rz [专家/nnt 委员会/nis]/nis 他们/rr 知道/v 什么/ry 他们/rr 不/d 知道/v 的/ude1 
【/w 正文/n 】/w 范宝华/nr 证实/v ，/w 所谓/v 自主/vn 研发/v 的/ude1 [人工/b 耳蜗/nz]/nz 使用/v 了/ule 大量/m 国外/s 技术/n 成分/n 。/w 
【/w 同期/f 】/w [复旦/nz 大学/nis 附属/vn 眼/n 耳鼻喉/nz 科/n 医院/nis]/nth 范宝华/nr 
65%/m 用/p 他/rr (/w 国外/s )/w 的/ude1 技术/n 35%/m 用/p 自己/rr 的/ude1 
【/w 正文/n 】/w 据悉/v ，/w [复旦/nz 大学/nis]/ntu 表示/v 将/d 启动/v 复查/vn 。/w 中科院/n 方面/n 表示/v ，/w 对于/p 涉及/v 王正敏/nr 院士/nnt 的/ude1 调查/vn 目前/t 正在/d 进行/vn 中/f 。/w 
承认/v 曾/d 仿制/v 称/vn 耳蜗/nz 系/v 民营/b 公司/nis 研发/v 
[本/rz 台/q 记者/nnt]/nz 刘力/nr 张焕/nr 东郭臻/nr 邵杨/nr 
【/w 导语/n 】/w 
整个/b 事件/n 的/ude1 核心/n 人物/n 是/vshi 中国科学院/nt 院士/nnt 王正敏/nr ，/w 我们/rr 的/ude1 节目/n 播出/v 后/f ，/w 1月3日/t ，/w 王正敏/nr 院士/nnt 召开/v [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 否认/v [人工/b 耳蜗/nz]/nz 体内/s 机/ng 芯片/n 是/vshi 由/p 其/rz 团队/n 核心/n 成员/nnt 沈义虎/nr 对/p 国外/s 样机/n 破解/v 仿制/vn ，/w 而是/c 其/rz 研发/v 团队/n 消化/v 、/w 吸收/v 、/w 再/d 研发/v 的/ude1 过程/n 。/w [5/m 号/q]/mq ，/w 我/rr 台/q 记者/nnt 对/p 王正敏/nr 院士/nnt 进行/vn 了/ule 采访/v 。/w 采访/v 中/f ，/w 王正敏/nr 院士/nnt 对/p [人工/b 耳蜗/nz]/nz 体内/s 机/ng 的/ude1 芯片/n 研发/v 过程/n 又/d 有/vyou 了/ule 新的/a 说法/n ，/w [人工/b 耳蜗/nz]/nz 的/ude1 研发/v 主角/nnt 被/pbei 指向/v [另一/m 家/q]/mq 民营/b 公司/nis 。/w 
【/w 正文/n 】/w 
在/p 我/rr 台/q [新闻/n 频道/n]/nz 此前/t 的/ude1 报道/vn 中/f ，/w 王正敏/nr 院士/nnt 研发/v 团队/n 核心/n 成员/nnt 沈义虎/nr 表示/v ，/w 是/vshi 他/rr 亲自/d 参与/v 破解/v 国内/s [同类/n 产品/n]/nz 的/ude1 芯片/n ，/w 从而/c 使得/vi 研究/v 团队/n 仿制/v 出/vf [人工/b 耳蜗/nz]/nz 。/w 王正敏/nr 院士/nnt 在/p 3日/t [新闻/n 发布会/n]/nz 否认/v 仿制/vn [人工/b 耳蜗/nz]/nz 。/w 
【/w 同期/f 】/w 中国科学院/nt 院士/nnt 王正敏/nr (/w 字幕/n ：/w 1月3日/t [新闻/n 发布会/n]/nz )/w 
我们/rr 把/pba 它/rr 解开/v 来看/u 一/m 看/v ，/w 结果/n 里面/f 不/d 完全/ad 是/vshi ，/w 它/rr 是/vshi 教学/vn 用/p 的/ude1 ，/w [人工/b 耳蜗/nz]/nz (/w 芯片/n )/w 它/rr 除了/p 硬件/n 以外/f ，/w 还有/v 软件/n ，/w 一/m 打开/v 以后/f ，/w 软件/n 全部/m 消失/vi ，/w 不会/v 有/vyou 软件/n 的/ude1 。/w 打开/v 以后/f 我们/rr 只/d 看到/v ，/w 一个/mq 几何图形/gm ，/w 其他/rzv 什么/ry 也/d 看不到/v ，/w 所以/c 不/d 存在/v 什么/ry ，/w 把/pba 它/rr 什么/ry 解密/vi 出来/vf ，/w 完全/ad 克隆/vn 出来/vf ，/w 克隆/vn 不到/v 的/ude1 。/w 
【/w 正文/n 】/w 这个/rz 就是/v 王/n 院士/nnt 团队/n 研发/v 出/vf 的/ude1 [人工/b 耳蜗/nz]/nz 产品/n ，/w 这个/rz 是/vshi [人工/b 耳蜗/nz]/nz 的/ude1 体内/s 机/ng ，/w 体内/s 机/ng 里面/f 就是/v 芯片/n 。/w 在/p 召开/v 发布会/n 两天/mq 后/f [本/rz 台/q 记者/nnt]/nz 再次/d 采访/v 时/ng ，/w 王正敏/nr 院士/nnt 的/ude1 说法/n 又/d 有/vyou 了/ule 一些/mq 变化/vn 。/w 
【/w 同期/f 】/w 
记者/nnt ：/w 但是/c 如果/c 是/vshi 芯片/n 的话/udh ，/w 它/rr 是/vshi 有/vyou 线路图/n (/w 板/ng )/w ，/w 它/rr 是/vshi 有/vyou 烧/vi 板/ng 的/ude1 ，/w 那个/rz (/w 线路/n )/w 板/ng 是/vshi 不会/v 消失/vn 得/ude3 吧/y ？/w 
王正敏/nr 院士/nnt ：/w 这个/rz 板/ng 的话/udh ，/w 可以/v 看/v 它/rr 基弧/nz 图形/n 。/w 
记者/nnt ：/w 基弧/nz 图形/n 是/vshi 什么/ry ？/w 
被/pbei 访/v 者/k ：/w 就是/v 轮廓/n ，/w 只能/v 看到/v 一个/mq 轮廓/n 。/w 
记者/nnt ：/w 为什么/ryv 细/a 的/ude1 那些/rz 线路/n 的/ude1 分布/vn ，/w 和/cc 线路/n 的/ude1 这个/rz 元器件/n 的/ude1 这个/rz 看不到/v 呢/y ？/w 
王正敏/nr 院士/nnt ：/w 我们/rr 拿到/v 的/ude1 这个/rz [人工/b 耳蜗/nz]/nz ，/w 并/cc 不是/c 标准/n 的/ude1 [人工/b 耳蜗/nz]/nz ，/w 它/rr 是/vshi 给/p 我们/rr 上课/vi 的/ude1 时候/n ，/w 这个/rz 东西/n 拿出/v 来/vf 作为/p 一个/mq 教材/n ，/w 就是/v 让/v 学生/nnt 知道/v 是/vshi 这么/rz 一个/mq 东西/n ，/w 然后/c 里面/f 放/v 一个/mq 芯片/n ，/w 但是/c 这个/rz 芯片/n 是不是/v 这个/rz 芯片/n ，/w 我们/rr 也/d 不/d 知道/v 。/w 所以/c 我们/rr 这个/rz 芯片/n 也/d 是/vshi 经过/p 分解/v 进行/vn 分析/vn ，/w 我们/rr 医院/nis 做/v 不/d 了/ule ，/w 我们/rr 请/v 外/f 单位/n 去/vf 查/v 。/w 
【/w 正文/n 】/w 
在/p 此前/t 的/ude1 发布/vn 会上/n ，/w 王/n 院士/nnt 说/v 芯片/n 里面/f 只能/v 看到/v 一个/mq 图形/n ，/w 其他/rzv 什么/ry 也/d 看不到/v ，/w 但/c 在/p 两天/mq 后/f ，/w 经过/p 记者/nnt 的/ude1 一再/d 追问/v ，/w 王/n 院士/nnt 不再/d 坚持/v 只能/v 看到/v 轮廓/n 的/ude1 说法/n ，/w 而/cc 承认/v 确实/ad 仿制/v 过/uguo 国外/s 产品/n 的/ude1 芯片/n 线路图/n 。/w 
【/w 同期/f 】/w 
记者/nnt ：/w 我/rr 理解/v 您/rr 的/ude1 意思/n 是/vshi 说/v 他们/rr 当时/t 做/v 的/ude1 就是/v 把/pba 澳大利亚/nsf 的/ude1 产品/n 仿/v 了/ule 一个/mq 。/w 
王正敏/nr 院士/nnt ：/w 没有/v 仿/v ，/w 就是/v 我们/rr 拿出/v 来/vf 以后/f 它/rr 并/cc 不是/c 马上/d 做/v 芯片/n ，/w 我们/rr 就/d 把/pba 它/rr 做成/v 一个/mq 线路图/n 。/w 
记者/nnt ：/w 就是/v 您/rr 说/v 把/pba 澳大利亚/nsf 的/ude1 这个/rz ，/w 样机/n 里/f 的/ude1 线路图/n (/w 板/ng )/w ，/w 芯片/n 线路图/n 做出/v 来/vf 。/w 
王正敏/nr 院士/nnt ：/w 做出/v 来/vf 没用/vi ，/w 做出/v 来/vf 的/ude1 东西/n 没/d 用处/n 。/w 
记者/nnt ：/w 就是/v 已经/d 仿制/v 出来/vf 了/ule ？/w 
王正敏/nr 院士/nnt ：/w 就是/v 基本上/d 按照/p 这个/rz 线路/n 的/ude1 提供/v 的/ude1 东西/n ，/w 我们/rr 按照/p 这个/rz 压制/v 把/pba 它/rr 做/v 起来/vf 。/w 
【/w 正文/n 】/w 
【/w 同期/f 】/w 
记者/nnt ：/w 那/rzv 他们/rr 有/vyou 没有/v 参考/vn 别的/rzv (/w 同类/n )/w 产品/n 。/w 
王正敏/nr 院士/nnt ：/w 参考/vn 的话/udh ，/w 并/cc 不是/c 那么/c 简单/a 的/ude1 ，/w 我/rr 的/ude1 意思/n 是/vshi 由/p 他们/rr 来/vf 回答/v ，/w 究竟/d 他/rr 参考/vn 了/ule 多少/ry ，/w 想象/v 了/ule 多少/ry ，/w 这个/rz 由/p 他们/rr 来/vf 回答/v ，/w 我/rr 不能/v 代替/v 他们/rr 来/vf 回答/v 。/w 
【/w 正文/n 】/w 记者/nnt 随后/d 询问/v 为何/ryv 其/rz 团队/n 成员/nnt 沈义虎/nr 称/v [人工/b 耳蜗/nz]/nz 是/vshi 自己/rr 用/p 了/ule 两年/mq 时间/n 成功/a 破解/v 仿制/vn ，/w 王正敏/nr 做/v 了/ule 解释/v 。/w 
【/w 同期/f 】/w 
记者/nnt ：/w 那/rzv 为什么/ryv 沈义虎/nr 告诉/v 我们/rr 的/ude1 他/rr 是/vshi 线路板/n 的/ude1 ，/w 他/rr 来/vf 把/pba 这个/rz 芯片/n 他/rr 来/vf 破解/v 的/ude1 ，/w 说/v 的/ude1 很/d 专业/n 的/ude1 ，/w 很/d 像/v 研究/vn 说什么/nz …/w 
被/pbei 访/v 者/k ：/w 他/rr 来/vf 夸大/v 自己/rr 的/ude1 作用/n 吧/y ，/w 我/rr 听/v 了/ule 以后/f ，/w 根本/a …/w 他/rr 说/v 做/v 了/ule 两年/mq 工作/vn ，/w 我们/rr 医学上/nz 有/vyou 什么/ry 条件/n 做/v 检阅/vn 工作/vn ，/w 我们/rr 没/d 这个/rz 仪器/n ，/w 没/d 这个/rz 设备/n 。/w 做/v 检阅/vn 就是/v 把/pba 芯片/n 拿出/v 来/vf 看看/v 就/d 检阅/v 了/ule ，/w 所谓/v 检阅/vn 就是/v 把/pba 芯片/n 把/pba 它/rr 分成/vi 看看/v ，/w 我们/rr 没/d 这个/rz 设备/n ，/w 也/d 没/d 这个/rz 仪器/n ，/w 他/rr 怎么做/nz 这个/rz 工作/vn 呢/y 。/w 
【/w 正文/n 】/w 王正敏/nr 解释/v ，/w 当时/t 医院/nis 根本/a 没有/v [仪器/n 设备/n]/nz 条件/n 对/p 耳蜗/nz 芯片/n 做/v 破解/v 仿制/vn 。/w 记者/nnt 随后/d 提出/v 要/v 与/cc 王正敏/nr 所/usuo 说/v 的/ude1 这家/r 自主/vd 研发/v 耳蜗/nz 芯片/n 的/ude1 民营/b 公司/nis 进行/vn 核实/v 。/w 但/c 在/p 经过/p 一天/mq 多/a 时间/n 、/w 记者/nnt 两次/mq 催促/v 以后/f ，/w 截止/vi 到/v 发稿/vn 时/ng ，/w 王/n 院士/nnt 及其/cc 团队/n 一直/d 未能/v 提供/v 这家/r 公司/nis 的/ude1 具体/a 信息/n 。/w 
多/a 名/q 王正敏/nr 院士/nnt 推荐/v 人/n 联名/vd 要求/n 对/p 其/rz 除名/vi 
【/w 导语/n 】/w 王正敏/nr 2005年/t 增选/v 为/p 中国科学院/nt 院士/nnt 的/ude1 时候/n ，/w 一/m 共有/v [7/m 名/q]/mq 院士/nnt 推荐/v 人/n 。/w 最近/t ，/w 其中/rz [4/m 名/q]/mq 推荐/v 人/n 向/p 中国科学院/nt 写/v 联名信/n ，/w 要求/n 中科院/n 对/p 王正敏/nr 予以/vx 除名/vi 。/w 
【/w 正文/n 】/w 这/rzv [四/m 位/q]/mq 写/v 联名信/n 的/ude1 院士/nnt 是/vshi 中国科学院/nt [生命/n 科学/n]/nz 和/cc 医学/n 学部/n 的/ude1 刘新垣/nr 、/w 戚正武/nr 、/w 洪国藩/nr 、/w 姚开泰/nr 。/w [4/m 名/q]/mq 院士/nnt 在/p 联名信/n 中/f 列举/v 了/ule 王正敏/nr 涉嫌/v 论文/n 造假/v 的/ude1 内容/n ，/w 一/m 是/vshi 他/rr 将/d 个人/n 专著/n 《/w 耳/n 显微外科/nit 》/w 中/f 的/ude1 大部分/n 内容/n 拆/v 为/p [14/m 篇/q]/mq 文章/n 放在/v 他/rr 自己/rr 主编/v 的/ude1 《/w [中国/ns 眼/n 耳鼻喉/nz 科/n 杂志/n]/nz 》/w 上/f 发表/v 。/w 这些/rz 都/d 是/vshi 假/a 论文/n 。/w 二/m 是/vshi 他/rr 把/pba 非/b 研究/v 性/ng 的/ude1 一般性/n 文章/n (/w [43/m 篇/q]/mq )/w ，/w 冒充/v 正式/ad 研究/v 论文/n 放入/v 院士/nnt [申报/vn 材料/n]/nz 中/f 。/w 
【/w 同期/f 】/w 中国科学院/nt 院士/nnt 刘新垣/nr 
这个/rz 是/vshi 地地道道/bl 的/ude1 [学术/n 造假/v]/nz 
我们/rr 选取/v 院士/nnt ，/w 哪怕/c 是/vshi 有/vyou 一篇/mq 论文/n 有一点/nz 瑕疵/n ，/w 不是/c 说/v 作假/vn 了/ule ，/w 瑕疵/n 都/d 不行/a 。/w 
科学院/nis 不/d 允许/v 这样/rzv 的/ude1 人/n 存在/v 的/ude1 ，/w 不/d 允许/v 这样/rzv 带着/vn 作假/vi 的/ude1 人/n 存在/v 。/w 
【/w 正文/n 】/w 刘新垣/nr 是/vshi 著名/a [分子生物学/n 家/q]/nnd ，/w 一直/d 在/p 中国科学院/nt 生化/n 与/cc 细胞/n 研究所/nis 工作/vn 。/w [另一/m 名/q]/mq 推荐/v 人/n 姚开泰/nr 是/vshi 著名/a 病理生理学/gb 家/q ，/w 现/tg 为/p [南方/s 医科/n 大学/nis]/ntu 教授/nnt 、/w [博士生/nnt 导师/nnt]/nnt 。/w 
【/w 同期/f 】/w 中国科学院/nt 院士/nnt 姚开泰/nr 
【/w 正文/n 】/w 《/w 中国科学院/nt 院士/nnt 增选/v 工作/vn 中/f 院士/nnt 候选人/nnt 行为/n 守则/n 》/w 明文规定/vl ，/w “/w 被/pbei 推荐/v 人/n 附件/n 材料/n ”/w 的/ude1 提供/v 者/k 要/v 对/p 材料/n 的/ude1 真实性/n 负责/v ，/w 包括/v 不得/vi 编造/v 学术/n 、/w [专业/n 技术/n]/nz 经历/n 和/cc 国籍/n 证明/v ，/w 不得/vi 作/v [虚假/a 陈述/v]/nz ，/w 不得/vi 提供/v 关于/p [研究/vn 成果/n]/nz 等/udeng 方面/n 的/ude1 不/d 实/ad 信息/n 。/w 
【/w 同期/f 】/w 中国科学院/nt 院士/nnt 刘新垣/nr 
实际上/d 是/vshi 我们/rr 也/d 是/vshi 审查/vn 不严/a ，/w 我们/rr 承认/v 有/vyou 责任/n 的/ude1 ，/w 我们/rr 应该/v [承担/v 责任/n]/nz ，/w 我们/rr 负/v 起/vf 责任/n ，/w 当时/t 推荐/v 他/rr ，/w 是/vshi 我们/rr 的/ude1 错误/n ，/w 
【/w 正文/n 】/w 刘新垣/nr 说/v ，/w 他们/rr 当时/t 只/d 看/v 了/ule 推荐/v 材料/n ，/w 并/cc 没有/v 审查/vn 《/w 增选/v 候选人/nnt 论著/n 目录/n 附件/n 材料/n 》/w 。/w 
【/w 同期/f 】/w 中国科学院/nt 院士/nnt 刘新垣/nr 
当时/t 就/d 听/v 人家/n 说/v ，/w 就是/v 有一个/mq 老/a 的/ude1 资深/b 科学家/nnt ，/w 他们/rr 单位/n (/w [复旦/nz 大学/nis]/ntu )/w 也/d 向/p 我们/rr 推荐/v ，/w 我们/rr 相信/v 了/ule ，/w 我们/rr 相信/v 了/ule 单位/n (/w [复旦/nz 大学/nis]/ntu )/w 。/w 
观点/n ：/w 专家/nnt 吁/vg 启/v [第三/m 方/q 调查/vn]/nz 或/c 为/p 院士/nnt 改革/v 契机/n 
【/w 导语/n 】/w 去年/t ，/w 王正敏/nr 院士/nnt 被/pbei 举报/v [论文/n 抄袭/v]/nz 专著/n 造假/v 。/w 而/cc 近期/t [记者/nnt 调查/vn]/nz 中/f 经/p 王正敏/nr 院士/nnt 研发/v 团队/n 的/ude1 核心/n 成员/nnt 证实/v ，/w 其/rz 自主/vd 研发/v 的/ude1 [人工/b 耳蜗/nz]/nz 系/v 仿制/vn 克隆/vn 。/w 从/p 论文/n 之争/v 到/v 耳蜗/nz 之/uzhi 谜/ng ，/w [专家/nnt 建议/n]/nz ，/w 应/v 启动/vn 独立/a [第三/m 方/q 调查/vn]/nz ，/w 充分/ad 借鉴/v 国外/s 处理/vn 类似/a 事件/n 的/ude1 经验/n ，/w 促进/v [院士/nnt 制度/n]/nz 改革/vn 向/p 深入/ad 务实/vi 推进/vi 。/w 
【/w 正文/n 】/w 熊丙奇/nr 是/vshi [21/m 世纪/n]/mq [教育/vn 研究院/nis]/nit 副院长/nnt ，/w 对/p [中国/ns 大学/nis 教学/vn]/nz 、/w 科研/n 问题/n 与/cc 弊端/n 长期/d 进行/vn 研究/vn 。/w 熊丙奇/nr 认为/v ，/w 对于/p 王正敏/nr 涉嫌/v 论文/n 专著/n 抄袭/v 造假/vn ，/w 以及/cc [人工/b 耳蜗/nz]/nz 仿制/v 等/udeng 问题/n ，/w 不/d 应/v 由/p 涉事/nz 学校/nis 自查/vn ，/w 而/cc 应/v 启动/vn 独立/a [第三/m 方/q 调查/vn]/nz 。/w 
【/w 同期/f 】/w [21/m 世纪/n]/mq [教育/vn 研究院/nis]/nit 副院长/nnt 熊丙奇/nr 
这样/rzv 的/ude1 调查/vn 并不/d 具有/v [社会/n 公信力/nz]/nz ，/w 原因/n 在于/v 我国/n 的/ude1 大学/nis 长期/d 是/vshi 行政/n 治校/v 。/w 往往/d 还/d 受制/v 于/p 行政/n 因素/n ，/w 导致/v 了/ule [学术/n 委员会/nis]/nis 这样/rzv 的/ude1 调查/vn ，/w 往往/d 会/v 导致/v [社会/n 舆论/n]/nz 的/ude1 质疑/vn 。/w 如果/c 学校/nis 的/ude1 [学术/n 委员会/nis]/nis 无法/v 摆脱/v 行政/n 和/cc 利益/n 因素/n 的/ude1 纠缠/vn 的话/udh ，/w 应该/v 对/p 这/rzv 类/q 学术/n 不端/a 进行/vn [第三/m 方/q]/mq 的/ude1 这种/r 调查/vn ，/w 具体/a 的/ude1 办法/n 就是/v 由/p [复旦/nz 大学/nis]/ntu 出面/vi 委托/v 教育部/nt 、/w 科技部/nz 、/w 卫生部/nto 还有/v 中科院/n ，/w 共同/d 组织/n [第三/m 方/q]/mq 的/ude1 独立/a 调查/v 机构/n ，/w 对/p 这个/rz 事情/n 进行/vn 调查/vn 。/w 
【/w 正文/n 】/w 熊丙奇/nr 说/v ，/w 国外/s 对/p 学术/n 的/ude1 处理/vn 是/vshi 非常/d 严格/ad 的/ude1 ，/w 有/vyou 很多/m 东西/n 值得/v 我们/rr 借鉴/v 。/w 
【/w 同期/f 】/w [21/m 世纪/n]/mq [教育/vn 研究院/nis]/nit 副院长/nnt 熊丙奇/nr 
国外/s 一旦/d 有/vyou 这种/r 不/d 规范/v 的/ude1 行为/n ，/w 就是/v 学术/n 不端/a ，/w 包括/v 你/rr 在/p 申请/v 课题/n 的/ude1 时候/n ，/w 你/rr 用/p 了/ule 他人/rr 的/ude1 成果/n ，/w 你/rr 不/d 注明/v 你/rr 这个/rz 出处/n 的话/udh ，/w 其实/d 就是/v 学术/n 不端/a ，/w 就/d 会/v 取消/vn 你/rr 申请/v 课题/n 的/ude1 资格/n 。/w 
如果/c 某/rz 一位/mq 教授/nnt 甚至/d 诺贝尔奖/nnd 获得者/n ，/w 他/rr 涉嫌/v 学术/n 不端/a ，/w 那么/c 他/rr 所在/n 机构/n 的/ude1 [学术/n 委员会/nis]/nis ，/w 马上/d 就/d 会/v 进行/vn 调查/vn ，/w 根据/p 调查/v 结果/n 给予/vn 学术/n 处理/vn ，/w 行政/n 和/cc 其他/rzv 的/ude1 任何/rz 因素/n 都/d 不得/vi 干预/vn ，/w 赋予/v 了/ule 这个/rz 学术/n 的/ude1 权威/n ，/w 他/rr 把/pba 这个/rz 学术/n 机构/n 真正/d 建立/v 成为/v [学术/n 共同体/nis]/nz 。/w 如果/c 这个/rz 学者/nnt 的/ude1 行为/n 涉嫌/v 到/v 了/ule 学术/n 欺诈/vn ，/w 用/p 造假/v 的/ude1 成果/n 去/vf 骗取/v 国家/n 的/ude1 经费/n ，/w 那么/c 这个/rz 实际上/d 是/vshi 涉嫌/v 犯罪/vn ，/w 国外/s 它/rr 一般/ad 有/vyou [司法/n 机构/n]/nz 会/v 立案/vn 介入/v 调查/vn ，/w 如果/c 是/vshi 涉嫌/v 到/v 这种/r 学术/n 欺诈/vn 的话/udh ，/w 追究/v 这个/rz [刑事/b 责任/n]/nz 。/w 
【/w 正文/n 】/w 
[十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 中/f 提出/v 了/ule 要/v 改革/vn 院士/nnt 的/ude1 遴选/vn 和/cc [管理/vn 体制/n]/nz ，/w 实行/v 院士/nnt 的/ude1 退休/vn 和/cc 退出/v 制度/n 。/w 熊丙奇/nr 认为/v ，/w 王正敏/nr 事件/n 正是/v 推进/vn [院士/nnt 制度/n]/nz 的/ude1 改革/vn 的/ude1 契机/n 。/w 
【/w 同期/f 】/w [21/m 世纪/n]/mq [教育/vn 研究院/nis]/nit 副院长/nnt 熊丙奇/nr 
现在/t 院士/nnt 出现/v 这么/rz 多/a 问题/n ，/w 完全/ad 在于/v 就是/v 院士/nnt 这个/rz 学术/n 头衔/n ，/w 已经/d 异化/vn 为/p 学术/n 利益/n ，/w 一个人/mq 一旦/d 当选/v 为/p 院士/nnt 之后/f ，/w 不但/c 是/vshi 本人/rr 的/ude1 学术/n 荣誉/n ，/w 然后/c 还有/v 获得/v 相关/vn 的/ude1 学术/n 特权/n ，/w 有/vyou 学术/n 利益/n ，/w 而且/c 不但/c 本人/rr 学术/n 的/ude1 利益/n ，/w 还/d 涉及/v 到/v 单位/n ，/w 还有/v 行业/n 学术/n 的/ude1 利益/n 。/w 因此/c ，/w 在/p 利益/n 的/ude1 驱动/vn 之下/f ，/w 现在/t 院士/nnt 的/ude1 评审/vn 、/w 院士/nnt 的/ude1 管理/vn 都/d 存在/v 非常/d 严重/a 的/ude1 问题/n 。/w 
因此/c ，/w 要/v 推进/vn 这个/rz 院士/nnt 的/ude1 管理/vn 和/cc 遴选/v 和/cc 改革/vn ，/w 关键/n 在于/v 推进/vn 院士/nnt 的/ude1 去/vf 利益/n 化/v ，/w 就是/v 把/pba 院士/nnt 作为/p 纯粹/b 学术/n 的/ude1 头衔/n 或/c 学术/n 的/ude1 荣誉/n ，/w 而/cc 不/d 在于/v 跟/p 学术/n 利益/n 挂钩/vi ，/w 真正/d 让/v 院士/nnt 回归/v 到/v 学术/n 中/f 。/w 
