每年/r 的/ude1 7/m 、/w 8月/t 是/vshi 幼儿园/nis 开始/v 招生/vn 的/ude1 时候/n ，/w 这时/rzt 拉萨/ns 市内/s 各/rz [公办/b 幼儿园/nis]/nt 门外/s 都/d 被/pbei 家长/n 们/k 里/f [三/m 层/qv]/mq 外/f [三/m 层/qv]/mq 的/ude1 围/v 了/ule 起来/vf ，/w 望子成龙/vl 、/w 望子/nz 成凤/nz 的/ude1 家长/n 们/k 都/d 想/v 抢/v 在/p 前面/f 为/p 孩子/n 报名/vi ，/w 让/v 自己/rr 的/ude1 “/w 宝贝/n ”/w 赢/v 在/p 起点/n 上/f 。/w 
“/w [公办/b 幼儿园/nis]/nt 不/d 收/v 学费/n ，/w [硬件/n 设施/n]/nz 又/d 好/a ，/w 我们/rr 家长/n 就算/d 挤/v 破脑袋/nz 也/d 想/v 让/v 孩子/n 上/f [一/d 所/usuo]/mq 好/a 幼儿园/nis 呀/y ！/w ”/w 如愿/vi 将/d 儿子/n 送进/vf [拉萨市/ns 试验/vn 幼儿园/nis]/nt 的/ude1 家长/n 扎西次仁/nrf 苦笑/vi 着/uzhe 告诉/v 记者/nnt 。/w 
拉萨/ns 目前/t 有/vyou [公办/b 幼儿园/nis]/nt [80/m 所/usuo]/mq 
据/p [拉萨市/ns 教育局/nis]/nt （/w 体育局/nis ）/w [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 目前/t 全/a 拉萨市/ns 有/vyou [119/m 所/usuo]/mq 幼儿园/nis ，/w 其中/rz 民办/b 的/ude1 [39/m 所/usuo]/mq ，/w 公办/b 的/ude1 [80/m 所/usuo]/mq 。/w 去年/t 8月/t 记者/nnt 曾/d 报道/v 过/uguo [拉萨市/ns 公办/b 幼儿园/nis]/nt 难/a 进/vf ，/w 家长/n 通宵/n 排队/vi 拿/v 号/q 的/ude1 新闻/n 。/w [拉萨市/ns 试验/vn 幼儿园/nis]/nt 负责人/nnt 告诉/v 记者/nnt ：/w “/w 家长/n 彻夜/d 排队/vi 希望/v 拿/v 上/f 号/q 为/p 孩子/n 报/n 上/f 名/q 的/ude1 情况/n 年年/d 都/d 在/p 上演/v ，/w 去年/t 尤为/d 激烈/a ，/w 因为/c 去年/t 我/rr 区/n 下发/v 《/w 关于/p 规范/v 城镇/n 幼儿园/nis 收费/vn 管理/vn 的/ude1 通知/n 》/w 要求/n 城镇/n [公办/b 幼儿园/nis]/nt 不得/vi 向/p 学生/nnt 收取/v 保教费/nz 、/w 交通费/n 、/w 幼儿/n 读物/n 费/n 、/w 杂费/n 等/udeng 费用/n ，/w 自治区/n [财政/n 部门/n]/nz 按/p 年均/v [3600/m 元/q]/mq 没/d 人/n 的/ude1 标准/n 予以/vx 补助/vn 。/w 同时/c [公办/b 幼儿园/nis]/nt 办学/vn 的/ude1 软硬件/n 都/d 比较/d 好/a ，/w 因此/c 大多数/m 家长/n 都/d 绞尽脑汁/vl 地/ude2 让/v 孩子/n 读/v 上/f [公办/b 幼儿园/nis]/nt 。/w ”/w 
2013年/t [拉萨市/ns 试验/vn 幼儿园/nis]/nt 共/d 招/v 了/ule [7/m 个/q]/mq 班/n 近/a [300/m 名/q]/mq 学生/nnt 。/w 全/a 园/ng [21/m 个/q]/mq 班/n 共有/v 学生/nnt [1060/m 人/n]/mq 左右/f 。/w “/w 排队/vi 的/ude1 家长/n 太多/ad ，/w 为了/p 公平/a 起见/u 我们/rr 只能/v 通过/p 发/v 号/q 的/ude1 形式/n 招生/vn 。/w 所以/c 很多/m 家长/n 半夜/t 都/d 等候/v 在/p 幼儿园/nis 附近/f ，/w 就/d 为了/p 排队/vi 靠/v 前/f 能/v 拿到/v 号/q 。/w 在/p 拉萨/ns 基本上/d 所有/b 的/ude1 [公办/b 幼儿园/nis]/nt 学生/nnt 都/d 已/d 超标/vi ，/w 以/p 小班/n 举例/vi ，/w 按照/p 标准/n [25/m 人/n]/mq 一个/mq 班/n ，/w 但是/c [我们/rr 学校/nis]/nt 部分/n 班级/n 已经/d 达到/v [48/m 人/n]/mq 了/ule 。/w ”/w [拉萨市/ns 试验/vn 幼儿园/nis]/nt 负责人/nnt 无奈/d 地/ude2 对/p 记者/nnt 说/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 拉萨/ns 市区/s 其它/rz [公办/b 幼儿园/nis]/nt 的/ude1 情况/n 和/cc 试验/v 幼儿园/nis 差不多/al 。/w 去年/t 自治区/n 试验/v 幼儿园/nis 就/d 专门/d 在/p 本报/rz 刊登/v 启事/n ，/w 就/d 排/v 号/q 报名/vi 的/ude1 程序/n 向/p 家长/n 做/v 了/ule 告知/v 。/w “/w 我们/rr 小班/n 都/d 超标准/b 班/n 的/ude1 一倍/mq 了/ule ，/w 没/d 办法/n 呀/y ，/w 能/v 招/v 就/d 尽量/d 招/v 。/w ”/w 自治区/n 试验/v 幼儿园/nis 负责人/nnt 介绍/v 。/w 
拉萨/ns 明年/t 将/d [彻底/ad 解决/v]/nz “/w 入园难/nz ”/w 
拉萨/ns 市民/n 、/w [拉萨市/ns 十届/mq 人大/nis]/nt [三/m 次/qv]/mq 会议/n 代表/nnt 尼玛次仁/nrf 于/p 2013年3月/t 提出/v 了/ule 《/w 关于/p 优先/vd 考虑/v 建设/vn 市区/s [公办/b 幼儿园/nis]/nt 》/w 的/ude1 建议/n 后/f ，/w [拉萨市/ns 政府/nis 办公厅/nis]/nt 回复/v 称/vn ，/w 当时/t 拉萨/ns 市区/s 有/vyou [公办/b 幼儿园/nis]/nt [5/m 所/usuo]/mq ，/w 按照/p 《/w 国家/n 中长期/n 教育改革/v 和/cc 发展/v 纲要/n 2010-2020/m 》/w 、/w 《/w 国务院/nt 关于/p 当前/t 发展/v 学前教育/n 的/ude1 [若干/m 意见/n]/nz 》/w 、/w 《/w [中共/n 拉萨市/ns 委员会/nis]/nt [拉萨市/ns 人民政府/nis]/nt 关于/p 加快/v 教育改革/v 和/cc 发展/vn 的/ude1 意见/n 》/w 和/cc 拉萨市/ns 学/v 前/f 办学/vn 的/ude1 需要/vn ，/w 2013年/t 拉萨市/ns 计划/n 修建/v 的/ude1 [12/m 所/usuo]/mq 幼儿园/nis 中/f ，/w [9/m 所/usuo]/mq 幼儿园/nis 正在/d [前期/f 工作/vn]/nz 阶段/n ，/w [2/m 所/usuo]/mq 幼儿园/nis 已完成/v 招标/vn 待/vi 开工/vi 建设/vn ，/w [1/m 所/usuo]/mq 幼儿园/nis 已/d 进入/v 主体/n [工程/n 施工/vn]/nz 阶段/n 。/w 
根据/p 介绍/v ，/w 到/v 2015年末/t ，/w 拉萨市/ns 将/d 新建/v [公办/b 幼儿园/nis]/nt [31/m 所/usuo]/mq ，/w 改扩建/vn [1/m 所/usuo]/mq 。/w 使/v “/w [一/d 城/n]/mq 两岸/n [三/m 区/n]/mq ”/w [公办/b 幼儿园/nis]/nt 数/n 达到/v [37/m 所/usuo]/mq ，/w 其中/rz 林廓/nr 东路/n 以东/f ，/w 当/p 热/a 东路/n 以南/f ，/w 拉萨河/ns 以北/f [5/m 所/usuo]/mq ；/w 江苏路/nz 以南/f ，/w 拉萨河/ns 以北/f ，/w 太阳岛/ns 以东/f 的/ude1 [3/m 所/usuo]/mq ；/w 民族/n 路/n 以西/f ，/w 拉萨河/ns 以北/f [5/m 所/usuo]/mq ；/w 民族/n 路/n 以东/f ，/w 当/p 热/a 路/n 以南/f ，/w 金珠/nz 中路/n 以北/f ，/w 朵/q 森格/nrf 路/n ，/w 色拉/nf 路/n 以西/f ，/w 林廓/nr 北路/n 以北/f [4/m 所/usuo]/mq ；/w [拉/v 鲁/b 湿地/n]/nz 以东/f ，/w 当/p 热/a 路/n 以北/f [13/m 所/usuo]/mq ；/w 林廓/nr 北路/n 以南/f ，/w 多/a 森格/nrf 路/n 以东/f ，/w 江苏路/nz 以北/f ，/w 林廓/nr 东路/n 以西/f [4/m 所/usuo]/mq ；/w 教育/v 城/n [2/m 所/usuo]/mq ；/w [柳/ng 梧/ng 新区/n]/nz [1/m 所/usuo]/mq 。/w 
届时/d ，/w [拉萨市/ns 公办/b 幼儿园/nis]/nt 布局/n 更加/d 合理/a ，/w 解决/v 广大/b 家长/n 子女/n “/w 入园难/nz ”/w 的/ude1 局面/n 。/w (/w 记者/nnt 麦朵/nr )/w 
