原/b 题/n ：/w 西藏自治区/ns 十届/mq 人大常委会/nis [第八/m 次/qv]/mq 会议/n 召开/v 白玛赤林/nrf 主持/v 
1月6日/t 上午/t ，/w 自治区/n 十届/mq 人大常委会/nis [第八/m 次/qv]/mq 会议/n 召开/v 。/w 
自治区/n 人大常委会/nis 主任/nnt 白玛赤林/nrf 主持/v 。/w 自治区/n 人大常委会/nis 副主任/nnt 赵正修/nr 、/w 桑顶·多吉帕姆·德庆曲珍/nrf 、/w 新/a 杂·单增曲扎/nrf 、/w 马如龙/nr 、/w 多/a 吉/b 、/w 武金辉/nr 、/w 赵/nz 合/v 、/w 丹增朗杰/nrf 、/w 维/b 色/ng ，/w 秘书长/nnt 段襄征/nr 出席/v 。/w 
会议/n 审议/v 通过/p 了/ule 本次/r [会议/n 议程/n]/nz ；/w 审议/v 并/cc 原则/n 通过/p 了/ule 《/w [西藏自治区/ns 人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 工作报告/v （/w 稿/ng ）/w 》/w ，/w 同意/v 提请/v 自治区/n [十届/mq 人大/nis]/nt [二/m 次/qv]/mq 会议/n 审议/v ；/w 听取/v 了/ule 自治区/n 人大常委会/nis 副主任/nnt 、/w [代表/nnt 资格/n 审查/vn 委员会/nis]/nt [副主任/nnt 委员/nnt]/nnt 赵正修/nr 所/usuo 作/v 的/ude1 关于/p 自治区/n [第/m 十届/mq 人民/n 代表大会/n]/nz 个别/a 代表/nnt 的/ude1 代表/nnt 资格/n 的/ude1 审查/vn 报告/n ，/w 审议/v 通过/p 了/ule 《/w [西藏自治区/ns 人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 公告/n （/w 稿/ng ）/w 》/w ；/w 审议/v 了/ule 《/w 西藏自治区/ns [第/m 十届/mq 人民/n 代表大会/n]/nz 第二次/mq [会议/n 议程/n]/nz （/w 草案/n ）/w 》/w ，/w 同意/v 提请/v 自治区/n [十届/mq 人大/nis]/nt [二/m 次/qv]/mq 会议/n [预备/vn 会议/n]/nz 表决/v ；/w 审议/v 了/ule 《/w 西藏自治区/ns [第/m 十届/mq 人民/n 代表大会/n]/nz 第二次/mq 会议/n 主席团/nis 和/cc 秘书长/nnt 名单/n （/w 草案/n ）/w 》/w ，/w 同意/v 提请/v 自治区/n [十届/mq 人大/nis]/nt [二/m 次/qv]/mq 会议/n [预备/vn 会议/n]/nz 选举/v ；/w 审议/v 了/ule 《/w 西藏自治区/ns [第/m 十届/mq 人民/n 代表大会/n]/nz 第二次/mq 会议/n 列席/v [人员/n 名单/n]/nz （/w 草案/n ）/w 》/w ，/w 同意/v 印发/vn 自治区/n [十届/mq 人大/nis]/nt [二/m 次/qv]/mq 会议/n ；/w 表决/v 通过/p 了/ule 有关/v 人事/n 任免/v 事项/n 。/w 会议/n 还/d 进行/vn 了/ule 分组/vn 审议/v 。/w 
白玛赤林/nrf 强调/v ，/w 自治区/n “/w 两会/n ”/w 即将/d 召开/v ，/w 春节/t 、/w [藏历/n 新年/t]/nz 临近/v ，/w 要/v 认真/ad 按照/p 区党委/nis 有关/v 通知/n 精神/n ，/w 高度/d 关注/v 民生/n ，/w 搞好/v 走访/vn 慰问/v ，/w 指导/v 人大/nis 机关/n 驻/v 村/n 工作队/nis 和/cc 村/n 党支部/nis [第一/m 书记/nnt]/nnt ，/w 帮助/v 解决/vn 当地/s 群众/n 的/ude1 [生产/vn 生活/vn]/nz 困难/an ，/w 认真/ad 贯彻/v 落实/vn 区党委/nis 维稳/nz 工作/vn 部署/vn ，/w 切实/ad 做好/v 人大/nis [信访/n 工作/vn]/nz 和/cc 机关/n 安全/an [保卫/v 工作/vn]/nz ，/w 努力/ad 营造/v 欢乐/a 祥和/a 的/ude1 节日/n 气氛/n 。/w 
自治区/n 副主席/nnt 曾万明/nr 、/w 自治区/n [高级/a 人民法院/nis]/nis 常务/b 副院长/nnt 马方/nr 、/w 自治区/n 人民检察院/nis 常务/b [副/b 检察长/nnt]/nnt 王双全/nr ，/w 自治区/n 人大常委会/nis [副/b 秘书长/nnt]/nnt ，/w 不是/c 自治区/n 人大常委会/nis 组成/v 人员/n 的/ude1 [人大/nis 专门/d 委员会/nis]/nt [副主任/nnt 委员/nnt]/nnt 、/w 委员/nnt ，/w 自治区/n 人大常委会/nis [工作/vn 委员会/nis]/nto 副主任/nnt ，/w 以及/cc 与/cc 本次/r [会议/n 议题/n]/nz 相关/vn 的/ude1 自治区/n [有关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt [列席/v 会议/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 玉珍/nr ）/w 
