中新网/nz 拉萨/ns 1月6日/t 电/n (/w 贡桑拉姆/nrf )/w 6日/t ，/w 西藏/ns 以/p 电视电话/n 会/v 的/ude1 形式/n 举行/v 报告会/n ，/w [中国/ns 社科院/nis]/nt [南亚/ns 研究/vn 中心/nis]/nt 秘书长/nnt 叶海林/nr 作/v 了/ule 主题/n 为/p [国家/n 安全/an]/nz 战略/n 的/ude1 [专题/n 报告/n]/nz 。/w 
叶海林/nr 向/p 梳理/v 了/ule 2013年/t 中国/ns [首脑/nnt 外交/n]/nz 会晤/vn 及其/cc 特点/n 与/cc 变化/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w 中国/ns 与/cc 其他/rzv 大国/n 保持/v 了/ule 传统/n 的/ude1 [外交/n 关系/n]/nz ，/w 中国/ns 领导人/nnt 对/p 俄罗斯/nsf 的/ude1 首/q 访/v 没有/v 改变/vn 。/w 而/cc 中美/n 领导层/n 更新/v 后/f 的/ude1 最高层/nz 会晤/vn ，/w 是/vshi 以/p “/w 庄园/n 外交/n ”/w 形式/n 开启/v ，/w 其/rz 展现/v 了/ule 两国/mq 领导人/nnt 对/p 处理/vn 好/a [双边/n 关系/n]/nz 的/ude1 高度/d 重视/v 和/cc 增加/v 互信/vn 的/ude1 迫切/ad 期待/v 。/w 
此外/c ，/w 叶海林/nr 在/p 谈到/v 中国/ns [国家/n 领导人/nnt]/nnt 访问/v 东南亚/nsf 之/uzhi 时/ng 说/v ，/w [中国/ns 国家/n 主席/nnt]/nz 习近平/nr 和/cc 国务院/nt 总理/nnt 李克强/nr “/w 接踵/v ”/w 访问/v 东南亚/nsf ，/w 这/rzv 是/vshi 中国/ns 新/a 一届/mq 领导层/n 对/p 东南亚/nsf 和/cc 亚太/b 方向/n [积极/ad 主动/ad]/nz 开展/v 的/ude1 重大/a 外交/n 行动/vn ，/w 中国/ns [国家/n 元首/nnt]/nnt 和/cc [政府/nis 首脑/nnt]/nz 紧接/v 相继/d 访问/vn 同一/b 地区/n 在/p 历史/n 上/f 也/d 是/vshi 罕见/a 的/ude1 ，/w 开创/v 了/ule 中国/ns 周边/n 外交/n 的/ude1 新局面/nz 。/w 
在/p 近/a 两个/mq 小时/n 的/ude1 报告/n 中/f ，/w 叶海林/nr 用/p [通俗/a 易懂/a]/nz 的/ude1 语言/n ，/w 讲述/v 了/ule 中国/ns [经济/n 社会/n]/nz 的/ude1 发展/vn 与/cc 壮大/v 的/ude1 历程/n ，/w 梳理/v 和/cc 解读/v 了/ule 中国/ns 与/cc 周边/n 各/rz 邻国/n 及/cc 与/cc [世界/n 大国/n]/nz 的/ude1 [外交/n 政策/n]/nz ，/w 以及/cc 中国/ns 与/cc 邻国/n 及/cc [世界/n 各国/rzs]/nz 之间/f 的/ude1 政治/n 、/w 经济/n 与/cc [外交/n 关系/n]/nz ，/w 在/p 他/rr 娓娓道来/vl 的/ude1 报告/n 中/f ，/w 让/v 在场/vn 的/ude1 每一个/mq 人/n 带入/v 中国/ns 首脑/nnt 的/ude1 “/w 外交/n 之旅/nz ”/w 和/cc 中国/ns 国家/n 的/ude1 “/w [发展/vn 之/uzhi 路/n]/nz ”/w 。/w (/w 完/vi )/w 
