近日/t ，/w 首届/b “/w 最/d 美/b 西藏/ns 故事/n ”/w 活动/vn 正式/ad 启动/v 。/w 该/rz 活动/vn 由/p [西藏自治区/ns 户外/s 协会/nis]/nt ，/w 新浪/ntc 户外/s 主办/v 。/w 网友/n 可/v 将/d 在/p 西藏/ns 的/ude1 所见所闻/n 及/cc 亲身/d 经历/n ，/w 以/p 稿件/n 的/ude1 形式/n 呈现/v ，/w 投稿/vi 至/p [新浪/ntc 微博/n]/nz 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 本次/r 活动/vn 将/d 设/v 多个/mq 奖项/n ，/w 最高/a 奖项/n “/w 最/d 美/b 西藏/ns  云端/n 大奖/n ”/w 、/w “/w 最/d 美/b 西藏/ns  影像/n 大奖/n ”/w ，/w 需/v 提供/v 视频/n 。/w 其他/rzv 奖项/n 对/p 视频/n 不/d 做/v 强制性/b 要求/n 。/w 此外/c ，/w 日常/b 参与/v 转发/v 的/ude1 网友/n 还/d 可以/v 参加/v 投票/vn 抽奖/vn 。/w 
据悉/v ，/w 本次/r 活动/vn 拥有/v 强大/a 的/ude1 明星/nnd 评委/nnt 阵容/n 。/w [西藏自治区/ns 户外/s 协会/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ：/w “/w 本次/r 活动/vn 截止/vi 2月15日/t ，/w 稿件/n 在/p 微博/n 发出/v 后/f ，/w 评委会/nis 将/d 依据/n 转发/v 量/n 作为/p 网友/n 投票/vi 的/ude1 统计/vn 。/w 在/p 网友/n 投票/vi 的/ude1 基础上/nz ，/w 评委会/nis 将/d 结合/v 明星/nnd 评委/nnt 们/k 点评/v ，/w 最后/f 评选/vn 出/vf 获奖/vn 文章/n 。/w 并/cc 于/p 2月19日/t 在/p [北京/ns 国家/n 会议/n 中心/nis]/nt 的/ude1 ISPO/x 举行/v [颁奖/vn 典礼/n]/nz ”/w 。/w （/w 记者/nnt 麦朵/nr ）/w 
