[当地/s 时间/n]/nz 1月5日/t ，/w [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领馆/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 开始/v 安装/vn 临时/b 正门/n ，/w 清理/v 内外/f 墙面/nz 和/cc 地面/n 。/w 1月1日/t 晚间/t 9时25分/t ，/w 有人/r 向/p 领馆/nz 正门/n 泼撒/nz 汽油/n 并/cc 点火/vi ，/w 致/v 正门/n 、/w 国徽/n 、/w 领馆/nz 铭牌/n 、/w 石狮子/nz 和/cc 墙面/nz 等/udeng 严重/a 损毁/v 。/w 中新社/nt 发/v 陈钢/nr 摄/vg 
中新社/nt 旧金山/nsf 1月6日/t 电/n (/w 记者/nnt 刘丹/nr )/w [美国/nsf 联邦政府/nis]/nt 已/d 在/p [联邦/n 法院/nis 北/f 加州/ns 地区/n 法庭/nis]/nt 起诉/v [1/m 名/q]/mq 中/f 国籍/n 男子/n 冯/nz 严丰/nr (/w YanfengFeng/x ，/w 此前/t 媒体/n 依据/n FBI/x 的/ude1 信息/n 错/v 音译/n 为/p 冯岩/nr )/w ，/w 他/rr 向/p 警方/n 自首/vi 在/p 元旦/t 夜间/n 向/p [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领馆/nis]/nt 正门/n 泼/v 汽油/n 点火/vi 。/w 冯/nz 严丰/nr 被/pbei 控/v 两项/mq 联邦/n 刑事/b 罪/n 。/w 
6日/t 下午/t ，/w 中新社/nt 记者/nnt 从/p 位于/v [旧金山/nsf 市/n]/nz 的/ude1 [联邦/n 地区/n 法庭/nis]/nt 获得/v 了/ule 起诉/v 冯/nz 严丰/nr 的/ude1 法庭/nis 文件/n 。/w 该/rz 文件/n 依据/n FBI/x 公布/v 的/ude1 纰漏/n 信息/n 仍/d 将/d 嫌犯/n 名字/n 称为/v “/w YanFeng/x ”/w ，/w 但/c [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领馆/nis]/nt 6日/t 向/p 中新社/nt 证实/v ，/w 该/rz 嫌犯/n 实名/gi 为/p “/w YanfengFeng/x ”/w 中文名/nz 为/p “/w 冯/nz 严丰/nr ”/w 。/w 
冯/nz 严丰/nr 6日/t 上午/t 曾/d 现身/v 法庭/nis ，/w 目前/t 在/p 押/v 。/w 7日/t 上午/t 将/d 有/vyou 法庭/nis 聆讯/nz 。/w 
冯/nz 严丰/nr 被/pbei 指控/v 的/ude1 [第一/m 项/q]/mq 罪名/n 是/vshi 恶意/n 纵火罪/n ，/w 这项/r 罪名/n 成立/vi ，/w 将/d 被/pbei 处以/v 5年/t 以上/f 至/p 20年/t 以下/f 刑期/n ，/w 并/cc 罚款/vi 。/w 
中新社/nt 记者/nnt 了解到/v ，/w FBI/x 官员/nnt 向/p [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领馆/nis]/nt 表示/v ，/w 冯/nz 严丰若/nr 两项/mq 罪名/n 成立/vi 并/cc 罚/v ，/w 最高/a 刑期/n 25年/t 以下/f 。/w 
文件/n 还/d 记录/v 了/ule 总领馆/nis 和/cc 街/n 对面/f 居民楼/n 的/ude1 监控/vn 录像/n 记录/v ，/w FBI/x 、/w [美国/nsf 国务院/nt]/nt [外交/n 安全局/nis]/nto 和/cc [旧金山/nsf 警察局/nis]/nt 的/ude1 调查取证/v 内容/n 。/w 
根据/p 居民楼/n 的/ude1 监控/vn 录像/n ，/w [1/m 号/q]/mq 晚上/t 21时/t 左右/f ，/w 一辆/mq 小型/b 面包车/n 停靠/v 在/p 总领馆/nis 正/d 门前/s ，/w 一个/mq 男子/n 从/p 驾驶/v 座/q 下来/vf ，/w 沿/p 正/d 门前/s 的/ude1 拉古那/nrf 街/n 北/f 向/p 行/ng 至/p 相交/vi 的/ude1 盖瑞/nr 大街/n ，/w 又/d 折回/v 车/n 内/f ，/w 再次/d 将/d 车/n 停/vi 在/p 领馆/nz 正门/n ，/w 坐/v 在/p 车/n 内/f 等候/v 了/ule [15/m -/w 20/m 分钟/qt]/mq ，/w 男子/n 下车/vi 到/v 乘客/n 座位/n 一侧/f ，/w 取/v 下/f [两/q 桶/q]/mq 物体/n ，/w 放在/v 领馆/nz 正门/n ，/w 停留/vi 片刻/t 。/w 录像/n 显示/v ，/w 大约/d 21时32分/t ，/w 一团/mq 大火球/nz 串起/nz ，/w 此人/r 步行/vi 离开/v ，/w 上车/v ，/w 大约/d 21时33分/t ，/w 面包车/n 离开/v 拉古那/nrf 街/n 往东/d 转向/vi 盖瑞/nr 大街/n 。/w 
总领馆/nis 的/ude1 监视/vn 录像/n 与/cc 居民楼/n 相同/a ，/w 但/c 记录/v 了/ule 该/rz 男子/n 的/ude1 外貌/n 特征/n ，/w 留/v 长发/n ，/w 身材/n 瘦削/a ，/w 戴眼镜/nz ，/w 穿/v 深蓝色/n 外套/n 或/c 套头衫/n 及/cc 长裤/n 。/w 
文件/n 显示/v ，/w 1月3日/t 中午/t 12时34分/t ，/w 旧金山/nsf 以南/f 的/ude1 帝力/ns 市/n (/w DalyCity/x )/w 警察局/nis 911/m 报警/vn 电话/n 中心/nis 接到/v 一个/mq 电话/n ，/w 通过/p 普通话/n 和/cc [英文/nz 翻译/v]/nnt ，/w 一名/mq 自称/v YanFeng/x (/w 实为/v YanfengFeng/x )/w 的/ude1 男子/n 承认/v 自己/rr 元旦/t 晚上/t 在/p 总领馆/nis 门前/s 纵火/vi 。/w [帝力/ns 市/n 警察局/nis]/nt 确认/v 男子/n 地址/n 后/f 上/f 门将/nnt 其/rz 逮捕/v 。/w 
FBI/x 调查/v 人员/n 阿伦·黄/nrf 、/w 马修·斯坦格/nrf 以及/cc [美国/nsf 国务院/nt]/nt [外交/n 安全局/nis]/nto 调查/v 人员/n 詹姆斯·古安/nrf 其/rz 联合/vd 调查/v 冯/nz 严丰/nr 。/w 冯/nz 坦承/v ，/w 他/rr 在/p [1/m 号/q]/mq 晚上/t 驾驶/v 绿色/n [本田/ntc 奥德赛/nz]/nz 面包车/n ，/w 在/p 盖瑞/nr 大街/n 的/ude1 [76/m 号/q]/mq 加油站/nis 灌满/nz 一桶/nz 汽油/n ，/w 分装/v 在/p 两个/mq 塑料桶/nz 内/f ，/w 约/d 21时/t 停靠/v 在/p [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领事馆/nis]/nt 门前/s ，/w 等候/v 数/n 分钟/qt ，/w 抽/v 了/ule 一支/mq 烟/n 。/w 他/rr 先/d 将/d 汽油/n 泼/v 向/p 正门/n 和/cc 台阶/n ，/w 试图/v 用/p 自己/rr 的/ude1 护照/n 点火/vi 未/d 成/v ，/w 再/d 换用/nz 一只/mq 打火机/n 点燃/v 一只/mq 塑料桶/nz ，/w 火光/n 起来/vf 后/f ，/w 他/rr 走/v 回车/vi 内/f ，/w 驾车/vi 离开/v ，/w 回到/v 帝力/ns 市/n 住所/n 。/w (/w 完/vi )/w 
