[6/m 斤/q]/mq “/w 土豪/n 金/b ”/w 堂皇/a 闯关/nz 惨遭/v 罚没/vn 
因为/c 奶奶/n 生病/vi 着急/a ，/w 便/d 随身/d 带着/vn 姨妈/n 等/udeng 亲属/n 送/v 的/ude1 订婚礼/nz 出境/vi ，/w 然而/c 正是/v 因为/c 这些/rz “/w 订婚礼/nz ”/w ，/w 澳/b 籍/ng 男子/n 程丞/nr （/w 化名/v ）/w 惹/v 上/f 了/ule 官司/n 。/w 今天/t （/w 7日/t ）/w 上午/t ，/w 沪/b 上/f 首/q 起/vf 走私/v 贵金属/n 案/ng 在/p [上海市/ns 第一/m 中级/b 人民法院/nis]/nt 开庭/vi 并/cc [当庭/d 宣判/v]/nz ，/w 程丞/nr 为/p 随身/d 带着/vn 的/ude1 这/rzv 近/a [6/m 斤/q]/mq 黄金/n 制品/n 付出/v 了/ule 沉重/a 的/ude1 代价/n ，/w 而/cc 这/rzv 也/d 是/vshi 上海/ns 首/q 起/vf 走私/v 贵金属/n 案/ng 。/w 
1979年/t 出生于/v 台湾/ns 的/ude1 澳大利亚/nsf 籍/ng 男子/n 程丞/nr 在/p 国内/s 有/vyou 一份/mq 体面/a 的/ude1 工作/vn 。/w 2013年7月27日/t 上午/t ，/w 程丞/nr 在/p [浦东/ns 国际/n 机场/nis]/nt ，/w 欲/d 搭乘/v [中国/ns 国际/n 航空公司/nis]/ntc CA195/x 航班/n 前往/v 台湾/ns ，/w 出境/vi 时/ng ，/w 他/rr 并未/d 向/p 海关/nis 申报/vn 任何/rz 物品/n ，/w 而/cc 在/p 随后/d 的/ude1 安检/n 中/f ，/w 安检/n 人员/n 发现/v 其/rz [随身/d 携带/v]/nz 的/ude1 电脑包/nz 中/f 有/vyou 大面积/d 的/ude1 阴影/n ，/w 疑/vg 为/p 贵金属/n ，/w 程丞/nr 当场/d 承认/v 物品/n 为/p 黄金/n ，/w 经/p 查实/v ，/w 他/rr [随身/d 携带/v]/nz 的/ude1 黄金/n 制品/n 包括/v [20/m 块/q]/mq 金牌/n 和/cc [2/m 块/q]/mq 金块/n ，/w 共计/v [2900/m 克/q]/mq 。/w 同年/d 8月21日/t ，/w 程丞/nr 应/v 侦查/vn 机关/n 电话/n 通知/n 到/v 案/ng 。/w 
庭上/nz ，/w 程丞/nr 表示/v ，/w 他/rr 对于/p 海关/nis 黄金/n 等/udeng 贵金属/n 的/ude1 处境/n 限制/vn 并不/d 清楚/a ，/w 而/cc 这些/rz 黄金/n 制品/n 均/d 为/p 其/rz 订婚/vi 时/ng ，/w 姨妈/n 等/udeng 亲属/n 送给/v 他/rr 和/cc 未婚妻/n 的/ude1 订婚礼/nz ，/w 此次/rz 因为/c 奶奶/n 生病/vi ，/w 情急/a 之下/f ，/w 他/rr 才/d 随身/d 带着/vn 这些/rz 黄金/n 制品/n 出境/vi 。/w 在/p 携带/v 黄金/n 出境/vi 的/ude1 目的/n 上/f ，/w 程丞/nr 在/p 海关/nis 被/pbei 查获/v 时/ng 曾/d 一度/d 表示/v 是/vshi 受/v 人/n 委托/vn 带到/v 台湾/ns 去/vf 卖/v 的/ude1 ，/w 后/f 改口/vi 称/v 只是/d 想/v 将/d 这些/rz 黄金/n 先/d 带/v 至/p 台湾/ns ，/w 随后/d 带/v 往/p 位于/v 澳大利亚/nsf 的/ude1 家中/s 。/w 
法庭/nis 审理/v 过程/n 中/f ，/w 对于/p [犯罪/vn 事实/n]/nz 本身/rz ，/w [控/v 辩/vg 双方/n]/nz 均/d 表示/v 无异议/nz 。/w [公诉/vi 机关/n]/nz 认为/v ，/w 被告人/n 程丞/nr 违反/v [中华人民共和国/ns 海关/nis]/nt 法规/n ，/w 逃避/v [海关/nis 监管/vn]/nz ，/w 走私/v 黄金/n 出境/vi ，/w 情节/n 较轻/d ，/w 应/v 以/p [走私/vn 贵重/a 金属/n 罪/n]/nz [追究/v 刑事/b 责任/n]/nz ，/w 而/cc 他/rr 不知/v 海关/nis 相关/vn 出境/vi 限制/vn 的/ude1 辩称/v ，/w 并/cc 不能/v 为/p 其/rz 免责/vn ，/w “/w 不知/v 法律/n 不/d 免责/vn ”/w ，/w 中外/b 法律/n 都/d 是/vshi 如此/rzv 。/w 鉴于/p 其/rz 在/p 海关/nis 查获/v 过程/n 中/f ，/w 并未/d 故意/d 隐匿/v ，/w [主观/a 恶性/b]/nz 较小/d ，/w 到/v 案/ng 后/f 主动/ad 认罪/vi ，/w 有/vyou 自首/vi 情节/n ，/w 建议/n 根据/p 相关/vn 法律/n 对/p 其/rz 处以/v 5年/t 以下/f 有期徒刑/n 并/cc 处罚金/nz 。/w 
“/w 我/rr 主观/a 上/f 并/cc [没有/v 恶意/n]/nz ，/w 但/c 客观/a 上/f 触犯/v 了/ule 法律/n ，/w 我/rr 愿意/v 承担/v 一切/rz 责任/n ，/w 我/rr 感到/v 非常/d 抱歉/a 。/w ”/w 在/p 最后/f 陈述/v 时/ng ，/w 程丞/nr 表示/v ，/w 因为/c 奶奶/n 生病/vi ，/w 一时/d 心急/a ，/w 才/d 携带/v 黄金/n 出境/vi ，/w 但/c 这些/rz 黄金/n 制品/n 并/cc 不是/c 非法/b 得来/v ，/w 在/p 整个/b 案件/n 中/f ，/w 他/rr 也/d 没有/v 想/v 要/v 藏匿/vn 。/w 而/cc 其/rz 辩护律师/nnt 也/d 提出/v 了/ule 对/p 其/rz 适用/vi 缓刑/vi 的/ude1 辩护/vn 意见/n 。/w 
在/p [15/m 分钟/qt]/mq 休庭/v 后/f ，/w 合议庭/n 当庭/d 作出/v 了/ule 判决/vn 。/w 法院/nis 认为/v ，/w 被告人/n 程丞/nr 的/ude1 行为/n 已/d 构成/v 走私/vn 贵金属/n 罪/n ，/w 但/c 情节/n 较轻/d ，/w 且/c 被告人/n 具有/v 自首/vn 情节/n ，/w 故/c 判处/v 有期徒刑/n 两年/mq 六个月/t ，/w 缓刑/vi 两年/mq 六个月/t ，/w 并/cc 处罚金/nz [10/m 万元/q]/mq ，/w 查扣/v 在案/vi 的/ude1 黄金/n 制品/n 予以/vx 没收/v 。/w （/w 记者/nnt 毛丽君/nr ）/w 
