中新社/nt 北京/ns 1月7日/t 电/n (/w 彭大伟/nr )/w [2014/m 届/q]/mq 大学生/nnt 求职/vn 季/ng 已/d 进入/v 白热化/vn 阶段/n ，/w 而/cc 处在/v 挑选/vn Offer/x 关键/n 阶段/n 的/ude1 北京/ns 某/rz [重点/n 高校/n]/nz 小语种/gi 硕士生/nnt 余啸寅/nr 最近/t 意外/a 发现/v ，/w 自己/rr 不必/d 总是/d 苦苦/d 托人/v 打探/v 心仪/v 企业/n 的/ude1 薪酬/n 待遇/n 了/ule 。/w 
代世伟/nr 半年/mq 前/f 从/p 北京/ns 某/rz [外资/n 金融/n 机构/n]/nz 跳槽/vi 到/v 一家/n [数字/n 出版/v]/nz 公司/nis 。/w 记者/nnt 见到/v 代世伟/nr 时/ng ，/w 他/rr 正在/d 一边/d 浏览/v “/w 分智网/nz ”/w ，/w 一边/d 谋划/v 下一次/mq “/w 挪窝/v ”/w 。/w 代世伟/nr 说/v ，/w 这家/r 网站/n 目前/t 是/vshi 中国/ns 最多/ad 人/n 使用/v 的/ude1 晒工资/nz 平台/n ，/w 其/rz 特色/n 是/vshi 给/p 出/vf 了/ule [世界/n 五/m 百强/n]/nz 企业/n 在/p 华/b 的/ude1 薪资/n 待遇/n ，/w 还/d 能/v 对/p 企业/n 进行/vn 打分/v 、/w 评论/n 。/w 
余啸寅/nr 表示/v ，/w 网友/n 晒/v 出/vf 的/ude1 工资/n 无疑/d 不会/v 完全/ad 真实/a ，/w “/w 权当/nz 参考/vn 呗/y ，/w 有/vyou 信息/n 总/b 比/p 没有/v 好/a 。/w ”/w 
网上/s 流传/v 的/ude1 一份/mq 《/w [21/m 家/q]/mq 互联网/n 公司/nis 年终奖/n 》/w 显示/v ，/w [互联网/n 企业/n]/nz 往往/d 根据/p 员工/n 绩效/n 发/v 年终奖/n ，/w 多/a 的/ude1 可以/v 达到/v [14/m 至/p 18/m 个/q]/mq 月工资/n 之/uzhi 多/a 。/w 
在/p 中国/ns 公休/n 假期/t 安排/v 屡遭/v 吐槽/nz 的/ude1 背景/n 下/f ，/w 有/vyou 企业/n 干脆/d 把/pba 给/p 员工/n 放假/vi 作为/p 年终奖/n 。/w [中/f 电/n 集团/nis]/ntc 下属/v 某/rz 子公司/nis 的/ude1 小/a 邓/nz 告诉/v 记者/nnt ，/w 他们/rr 给/p 当年/t 评选/vn 的/ude1 [优秀/a 员工/n]/nz 额外/b 批准/v [五/m 天/qt]/mq 年假/n ，/w 作为/p 年终/t 奖励/vn ，/w “/w 工龄/n 在/p 十年/mq 以下/f 的/ude1 同事/n 只/d 享受/v [五/m 天/qt]/mq 年假/n ，/w 所以/c 能/v 多/a 放/v 一倍/mq ，/w 还/d 挺/d 激励/v 人/n 的/ude1 。/w ”/w 
不过/c ，/w 在/p [新浪/ntc 微博/n]/nz 上/f ，/w 最/d 令人/v 艳羡/vn 的/ude1 年终/t 奖励/vn ，/w 恐怕/d 要/v 数/n [自助/b 旅游/vn]/nz 网站/n “/w 穷游网/nz ”/w 发出/v 的/ude1 “/w 重磅/n 福利/n ”/w 。/w 一条/mq 发自/v 穷游网/nz [运营/vn 总监/nnt]/nnt 张轶/nr 的/ude1 微博/n 被/pbei 上/f 千人/q 转发/v ：/w “/w 入/v 职/ng 3年/t ，/w 一年/mq 内/f [10000/m 元/q]/mq 机票/n 费用/n 全/a 报销/v ，/w 可/v 带/v [1/m 位/q]/mq 亲属/n ；/w 入/v 职/ng 5年/t ，/w 一年/mq 内/f [30000/m 元/q]/mq 机票/n 费用/n 全/a 报销/v ，/w 可/v 带/v [3/m 位/q]/mq 亲属/n ！/w 目的地/n 不限/v ！/w 转机/n 次数/n 不限/v ！/w ”/w 
相比/vi [中国/ns 企业/n]/nz ，/w 外企/n 有/vyou 不/d 一样/uyy 的/ude1 年终奖/n “/w 哲学/n ”/w 。/w 在/p 一家/n 澳大利亚/nsf 企业/n 工作/vn 的/ude1 唐杰生/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 他/rr 收到/v 了/ule “/w 最/d 浪漫/a 的/ude1 年终奖/n ”/w —/w —/w 一瓶/mq 澳洲/ns 原装/b 红酒/nf 。/w 唐杰生/nr 表示/v ，/w “/w 不/d 像/v [中国/ns 公司/nis]/nt 那样/rzv 年底/f 封/q 大/a 红包/n ，/w [外国/n 企业/n]/nz 喜欢/vi 开/v Party/x ，/w 抽奖/vn 送/v 礼物/n 。/w ”/w (/w 完/vi )/w 
