[东亚/ns 银行/nis （/w 中国/ns ）/w 有限公司/nis]/nt 昨天/t （/w 6日/t ）/w 宣布/v ，/w 该行/r 上海/ns 自/p 贸/vg 试验区/n 支行/n 率先/d 于/p 今天/t 正式/ad 开业/vi ，/w 成为/v 首家/n 在/p 自贸区/nz 内/f 开业/vi 的/ude1 [外资/n 银行/nis]/nz 。/w 
蔡鉴昌/nr 分析/vn 说/v ，/w 如果/c 在/p 自/p 贸/vg 试验/v 区内/n 实行/v [利率/n 市场化/vn]/nz ，/w [外资/n 银行/nis]/nz 因为/c 在/p 自由/a 利率/n 市场/n 有/vyou 丰富/a 经验/n ，/w 可以/v 更好/d 地/ude2 适应/v [利率/n 市场化/vn]/nz 环境/n 。/w [贷款/n 利率/n]/nz 很大/d 程度/n 上/f 取决于/v 银行/nis 的/ude1 [资金/n 成本/n]/nz ，/w 如果/c 能/v 获得/v 较低/d 利率/n 的/ude1 存款/n ，/w 则/d 有望/v 降低/vn [贷款/n 利率/n]/nz 。/w 但/c 实际上/d ，/w 在/p 同一个/b 区域内/nz ，/w 如果/c [外资/n 银行/nis]/nz 降低/v [存款/n 利率/n]/nz 或者/c 提高/v [贷款/n 利率/n]/nz ，/w 都/d 很难/d 被/pbei 客户/n 认可/vn 。/w 
统计/vn 显示/v ，/w 目前/t 有/vyou [12/m 家/q]/mq [外资/n 银行/nis]/nz 获准/v 在/p 自/p 贸/vg 试验区/n 开设/v 支行/n 。/w 安永/nr 《/w [中国/ns 外资/n 银行/nis]/nt 报告/n 》/w 显示/v ，/w 针对/p [22/m 家/q]/mq [外资/n 银行/nis]/nz 的/ude1 调查/vn 中/f ，/w 对于/p 自/p 贸/vg 试验区/n 能否/v 带来/v 新/a 服务/vn 并/cc 实现/v 快速/d 增长/v ，/w 有/vyou [10/m 家/q]/mq 表示/v 非常/d 同意/v 或/c 同意/v ；/w 但/c 仍/d 有/vyou [9/m 家/q]/mq 态度/n 中立/vn ，/w [3/m 家/q]/mq 不/d 同意/v 这/rzv 一/m 观点/n 。/w （/w 记者/nnt 孟群舒/nr ）/w 
