村民/n 在/p 文化/n 礼堂/n 上课/vi 庄颖昶/nr //w 摄/vg 
文化/n 礼堂/n 充满/v 书香/n 庄颖昶/nr //w 摄/vg 
文化/n 礼堂/n 庄颖昶/nr //w 摄/vg 
人民网/nz 温州/ns 1月7日/t 电/n 每天/r 早上/t ，/w 家住/v 瑞安市/ns 湖岭镇/ns 东坑村/ns 的/ude1 金/b 大爷/n 就/d 会/v 在/p 村/n 礼堂/n 前/f 的/ude1 露天/n 广场/n 上/f ，/w 和/cc 村民/n 们/k 一起/s 听听/v [广播/vn 新闻/n]/nz ，/w 做/v 做/v 健身操/n 。/w 金/b 大爷/n 说/v ，/w 自从/p 建/v 了/ule 文化/n 礼堂/n 后/f ，/w 附近/f 的/ude1 村民/n 在/p 礼堂/n 里/f 听听/v 鼓词/n 、/w 拉拉/v 家常/n ，/w 其乐融融/al 。/w 
东坑村/ns 文化/n 礼堂/n 于/p 2013年12月12日/t 建成/v 。/w 类似/a 这样/rzv 的/ude1 礼堂/n ，/w 瑞安市/ns 已/d 建成/v [38/m 家/q]/mq 。/w 瑞安/ns 根据/p 各/rz 社区/n 的/ude1 历史/n 传承/vn 和/cc [资源/n 优势/n]/nz ，/w 因地制宜/vl ，/w [努力/ad 做到/v]/nz [一/d 村/n]/mq 一品/b 、/w 一堂/mq 一/m 韵/n 。/w 
湖岭镇/ns 亦/d 垟/n 村/n 的/ude1 道路/n 旁/f ，/w 每隔/d 50多米/m 就/d 竖着/nz 一块/s 牌子/n ，/w 上面/f 写/v 着/uzhe 关于/p 孝德/nz 的/ude1 经典/n 句子/n 。/w 每周/r 六/m 上午/t ，/w 该村/r 孝德/nz 学习班/nis 内/f [书声/nz 琅琅/nz]/nz ，/w 30多名/m 孩子/n 在/p 老师/nnt 的/ude1 指导/vn 下/f 诵读/v 《/w 孝经/nz 》/w ，/w 学习/v 孝德/nz 礼仪/n 知识/n 。/w 该村/r 已/d 建成/v 孝/ng 文化园/n 、/w 孝/ng 文化墙/nz 、/w 孝/ng 文化室/nis 等/udeng 设施/n ，/w 开设/v “/w 孝德/nz 讲坛/n ”/w ，/w 上/f 孝/ng 文化课/n 、/w 办/v 孝/ng 文化/n 讲座/n 。/w 该/rz 文化/n 礼堂/n 主打/v 孝德/nz 品牌/n 。/w 
[南/b 滨/ng 街道/ns]/nz 文化/n 礼堂/n 充分/ad 利用/v 当地/s 历史/n [文化/n 底蕴/n]/nz 深厚/a 、/w 当代/t 农民/nnt 喜欢/vi 作画/vi 等/udeng [有利/a 条件/n]/nz ，/w 开辟/v “/w [书画/n 展览/vn]/nz 室/n ”/w 和/cc “/w 书画/n 传习所/nis ”/w ，/w 用/p 墙画/nz 展陈/nz 村史/n 村/n 貌/ng ，/w 并/cc 成立/vi 村级/b 书画/n 协会/nis ，/w 邀请/v 多/a 位/q [书画/n 名家/n]/nz 讲授/v 辅导/vn 。/w 该/rz 文化/n 礼堂/n 主打/v 书画/n 品牌/n 。/w 
[飞云/nz 街道/ns]/nz 繁荣村/ns 文化/n 礼堂/n 则/d 充分/ad 挖掘/v 名/q 当地人/n 文化/n 内涵/n ，/w 主打/v 先贤/n 品牌/n ；/w 湖岭镇/ns [林溪/nr 社区/n]/ns 溪坦村/ns 则/d 主/ag 推/v [休闲/vn 旅游/vn]/nz 品牌/n ，/w 将/d 文化/n 礼堂/n 创建/v 与/cc 旅游/vn [文化/n 产业/n]/nz 深度/n 融入/v …/w …/w 
瑞安/ns 方面/n 表示/v ，/w 将/d 通过/p 3年/t 的/ude1 时间/n 在/p 全市/n 建成/v [86/m 家/q]/mq 农村/n 文化/n 礼堂/n ，/w 实现/v 全市/n 农村/n 文化/n 礼堂/n 全/a 覆盖/v 。/w 该市/r 财政/n 计划/n 分/qt 3年/t ，/w 每年/r 下拨/v 文化/n 礼堂/n 建设/v 经费/n [300/m 万元/q]/mq 。/w 2013年/t 市/n 财政/n 已/d 下拨/v 资金/n [390/m 万元/q]/mq ，/w 各/rz 镇/n 街/n 、/w 村/n 居/v （/w 社区/n ）/w 落实/v 配套/vn 资金/n [2000/m 万元/q]/mq ，/w 对/p 验收/vn 合格/vi 的/ude1 文化/n 礼堂/n 通过/p [以/p 奖/n 代/q 补/v]/nz 的/ude1 形式/n 给予/vn 资金/n 扶持/v 。/w （/w 姜伟/nr 林晓/nr ）/w 
