本报/rz [特约/b 评论员/nnt]/nnt 蒋萌/nr 
从/p 昨天/t 开始/v ，/w 故宫/ns 正式/ad 实施/v 周一/t “/w 休假/vi ”/w 制度/n 。/w 除/p [法定/b 节假日/t]/nz 和/cc 暑期/t 外/f ，/w 故宫/ns 每周/r 一/m 将/d 全天/n 闭馆/v 。/w 闭馆/v 期间/f ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 将/d 对/p 各/rz 大殿/n 以及/cc 文物/n 进行/vn 维护保养/v 。/w 
人/n 需要/v 放假/vn 休息/v ，/w 文物/n 也/d 得/ude3 “/w 养精蓄锐/vl ”/w 。/w 尤其/d 是/vshi ，/w 故宫/ns 里/f 那些/rz “/w 宝贝疙瘩/n ”/w 已经/d 过/uguo [数百/m 年/qt]/mq 的/ude1 岁月/n 洗礼/vn ，/w 不免/d 沧桑/n 娇弱/a ，/w 每年/r 还要/d 接受/v 1500万/m 游客/n 的/ude1 造访/vn ，/w [迫切/ad 需要/v]/nz 定期/d “/w 喘息/vi ”/w 。/w 虽然/c [故宫/ns 闭馆/v 会/v]/nt 使/v 部分/n 游客/n 遭遇/v “/w 闭门羹/n ”/w ，/w 但/c 考虑到/v [文物/n 保护/vn]/nz 以及/cc 长远/a 的/ude1 [社会/n 利益/n]/nz ，/w 给/p 故宫/ns “/w 放假/vi ”/w 必不可少/vl 。/w 
当然/d ，/w 此/rzs 歇/v 非/b 彼/rz 歇/v ，/w 故宫/ns 闭馆/v 将/d 实行/v “/w 歇马/nz 不/d 歇/v 人/n ”/w 。/w 也/d 就是/v ，/w 在/p 短暂/a 歇/v 展/vg 期间/f ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 会/v 对/p 娇贵/a 的/ude1 文物/n 进行/vn 专业/n 保养/vn 。/w 闭馆/v 首/q 日/b ，/w 保养/v 内容/n 包括/v 刮掉/nz 游客/n 随地/d 吐出/vf 的/ude1 口香糖/nf “/w 遗迹/n ”/w 、/w 用/p 软/a 毛刷/nz 除去/v “/w [金銮殿/n 龙椅/nz]/nz ”/w 上/f 的/ude1 灰尘/n 、/w 对/p “/w 镇/n 馆/ng 之/uzhi 宝/n ”/w —/w —/w [大禹/n 治水/vi 图/n 玉山子/nz]/nz 展柜/nz 实施/v 灯光/n 改造/vn …/w …/w 常态化/nz 的/ude1 “/w 休假/vi ”/w ，/w 还/d 将/d 使/v 故宫/ns 有/vyou 较为/d 充裕/a 的/ude1 时间/n 分/qt 区域/n 、/w 分/qt 大殿/n 展开/v 系统性/n 的/ude1 修缮/vn 。/w 
但/c 也/d 有/vyou 必要/a 提醒/v ，/w 对/p 老/a 物件/n 的/ude1 养护/vn 切记/v 精心/ad 再/d 精心/ad 。/w 2011年7月/t ，/w [国家/n 一级/b 文物/n]/nz [宋代/t 哥窑/nz 青釉/nz 葵/ng 瓣/ng 口盘/nz]/nz 居然/d 在/p 故宫/ns 有关/v 人员/n 进行/vn 无损/vi 分析/v 时/ng 发生/v 损坏/vn 。/w “/w 无损/vi 变/v 有损/v ”/w 虽/c 是/vshi 操作者/nnt 的/ude1 “/w 失误/vn ”/w ，/w 但/c 其中/rz 暴露/v 出/vf [科研/n 管理/vn]/nz 存在/v 疏漏/n 应当/v 引起/v 注意/vn 。/w 故宫/ns 实施/v 每周/r 一/m 闭馆/v ，/w 势必/d 将/d 有/vyou 更多/ad 的/ude1 文物/n 接受/v 经常性/n 的/ude1 保养/vn ，/w 理应/v 从/p 前车之鉴/n 中/f 认真/ad [吸取/v 教训/n]/nz 。/w 
除了/p 妥善/ad 保养/v 文物/n ，/w 故宫/ns 的/ude1 安保/n 系统/n 也/d 亟须/d 升级/vi 。/w 去年/t 5月4日/t ，/w 一名/mq 观众/n 击碎/v 翊坤宫/nz 一块/s 窗玻璃/n ，/w 致使/v 临/v 窗/ng 陈设/n 的/ude1 国家/n [二级/b 文物/n]/nz 清代/t 铜/n 镀金/vn 转/v 花/n 水/n 法人/nnt 打钟/v 受损/vn ；/w 2011年5月/t ，/w 故宫/ns 还/d 曾/d 发生/v 失窃/vn 案/ng ，/w 小偷/n 只是/d 打破/v 一面/n 装饰/v 墙/n 便/d 得手/vi 。/w 如此/rzv 防护/v 水平/n ，/w 与/cc 故宫/ns 作为/p “/w 殿堂级/nz ”/w 博物馆/nis 的/ude1 地位/n 极/d 不相称/gm 。/w 尽管/c 事后/f 采取/v 了/ule 更/d 严格/ad 的/ude1 安保/n 措施/n ，/w 但/c 希望/v “/w 闭关/vi ”/w 之后/f 的/ude1 故宫/ns 更/d 当/p 好好/d “/w 修炼/v ”/w 金钟罩/nr 与/cc 铁布衫/nz 。/w 
还有/v 专家/nnt 表示/v ，/w 故宫/ns 的/ude1 展品/n 只/d 占/v 藏品/n 的/ude1 一/m 小/a 部分/n ，/w [故宫/ns 珍宝馆/nis]/nt 上次/t 改变/v 展品/n 陈设/n 还是/c 在/p 2004年/t 。/w 中华民族/n 的/ude1 绚烂/a 文化/n 以及/cc 众多/a 的/ude1 精美/a 艺术品/n ，/w 值得/v 人们/n 细细/d 观赏/v 和/cc 品味/v ，/w 故宫/ns 的/ude1 藏品/n 不能/v 只是/d “/w 雪藏/nz ”/w ，/w 展品/n 不/d 应/v 是/vshi 十年/mq 一副/mq “/w 老/a 面孔/n ”/w 。/w 此次/rz ，/w 故宫/ns 利用/v 闭馆/vn 定期/d 轮换/v 展品/n ，/w 有望/v 半年/mq 一/m 轮换/vn ，/w 让/v 更多/ad “/w 国宝/n ”/w 与/cc 公众/n 见面/vi ，/w 供/vi 中外/b 人士/n 共/d 赏/v ，/w 可谓/v 满足/vn 了/ule 大家/rr 的/ude1 胃口/n 。/w 
