人民网/nz 凤山/ns 1月7日/t 电/n 他/rr ，/w 一米/mq 七/m 的/ude1 个子/n ，/w [中等/b 身材/n]/nz ，/w 清俊/nz 的/ude1 脸庞/n ，/w 犀利/a 的/ude1 眼神/n ，/w 全身/n 上下/f 透出/v 精明/a 和/cc 干练/a 。/w 他/rr ，/w 从警/v 17年/t 来/vf ，/w 曾/d 荣立/v 个人/n 一等功/n [1/m 次/qv]/mq 、/w 三等功/n [3/m 次/qv]/mq ，/w 被/pbei 评为/v “/w 自治区/n 敬业/vi 奉献/v 模范/n ”/w 、/w “/w 全区/n 打假/v [先进/a 个人/n]/nnt ”/w 、/w 全市/n 优秀/a 共产党员/nnt ，/w 先后/d [3/m 次/qv]/mq 被/pbei 评为/v “/w 全区/n 优秀/a 人民警察/nnd ”/w 称号/n 。/w 在/p 河池/ns 警界/n ，/w 他/rr 名声/n 远扬/nz 。/w 他/rr ，/w 就是/v [凤山县/ns 公安局/nis 党委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 副局长/nnt 韦联准/nr 。/w 
“/w 你/rr 作为/p 一名/mq 基层/n 公安/n 领导/n ，/w 长期/d 奋战/vi 在/p 一线/n ，/w 打击/v 犯罪分子/n ，/w 无所畏惧/vl ，/w 敢于/v 担当/v ，/w [开拓/v 创新/vi]/nz ，/w 取得/v 了/ule [优异/a 成绩/n]/nz ，/w 可谓/v 战功/n 卓著/a ，/w 组织/n 感谢/v 你/rr ！/w 凤山/ns 人民/n 感谢/v 你/rr ！/w ”/w 2013年10月/t ，/w 自治区/n 副主席/nnt 、/w [公安/n 厅长/nnt]/nz 高雄/ns 来到/v 凤山县/ns 视察/v 调研/vn ，/w 专门/d 到/v 韦联准/nr 家里/s 对/p 他/rr 进行/vn 慰问/v ，/w 并/cc 给予/vn 高度/d 评价/vn 。/w 
运筹帷幄/vl 攻克/v 大案/n 
“/w 百姓/n 平安/a 我/rr 就/d 心安/a ！/w ”/w 韦联准/nr 从警/v 以来/f ，/w 先后/d 担任/v 过/uguo [派出/v 所长/nnt]/nz 、/w [刑侦/n 大队/nis]/nt 长/a 等/udeng 职务/n ，/w 长期/d 奋战/vi 在/p 打击/v 违法犯罪/v 的/ude1 最/d 前沿/s ，/w 带领/v 民警/nnt 攻克/v 各类/r [疑难/n 案件/n]/nz 不计其数/vl 。/w 2006年/t 当/p 副局长/nnt 后/f ，/w 他/rr 分管/v 刑侦/n 工作/vn 。/w 每当/p 遇上/v “/w 难/a 啃/v ”/w 的/ude1 案件/n 时/ng ，/w 他/rr 总是/d 冷静/a 沉着/a 应对/v ，/w 运筹帷幄/vl ，/w 以/p 超人/n 的/ude1 胆识/n 和/cc 智慧/n 攻克/v [一个/mq 个/q]/mq 大案/n ，/w 令人叹服/al 。/w 
2012年11月/t ，/w 凤山县/ns 警方/n 接到/v 群众/n 报案/vi 称/v ，/w 市场/n 上/f 有人/r 贩卖/v 假冒/vn 中华/nz 、/w 玉溪/ns 等/udeng 各类/r 假/a 烟/n 。/w 民警/nnt 多方/d 侦查/vn 发现/v ，/w 这/rzv 是/vshi 一起/s 涉及/v 区域/n 广/a 、/w 案情/n 复杂/a 、/w [涉案/vn 金额/n]/nz 达/v [数千/m 万元/q]/mq 的/ude1 网络/n 贩卖/v 假/a 烟/n 案件/n 。/w 
该案/r 层层/q 上报/vi 后/f ，/w 被/pbei 公安部/nto 列为/v 督办/vn 案件/n 。/w 
侦办/nz 公安部/nto 督办/v 案件/n ，/w 民警/nnt 承受/v 着/uzhe 巨大/a 的/ude1 压力/n 。/w 凤山/ns 警方/n 成立/vi 了/ule 由/p 刑侦/n 、/w 经侦/nz 等/udeng 部门/n 警力/n 组成/v 的/ude1 专案组/nis ，/w 韦联准/nr 担任/v 组长/nnt ，/w 坐镇指挥/v 侦查/vn 工作/vn 。/w 
经过/p 一个/mq 多/a 月/n 的/ude1 艰苦/a 侦查/vn ，/w 韦联准/nr 掌握/v 了/ule 嫌疑人/n 蔡/nz 某/rz 通过/p 网络/n 从/p 广东/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 上/f 家/q 购进/v 各类/r 品牌/n 伪劣/b 卷烟/nf ，/w 通过/p 物流公司/nis 发货/vi ，/w 货到/nz 后/f 拉/v 到/v 秘密/n 的/ude1 仓库/n 收藏/v ，/w 然后/c 择/v 机/ng 贩卖/v 。/w 
在/p 掌握/v 相关/vn 证据/n 后/f ，/w 2003年1月17日/t 凌晨/t ，/w [凤山县/ns 公安局/nis]/nt 局长/nnt 华勇兵/nr 和/cc 韦联准/nr 组织/n 30余名/m 民警/nnt 奔赴/v 南宁市/ns ，/w 分为/v [7/m 个/q]/mq 抓捕/v 小组/nis ，/w 在/p 南宁市/ns 警方/n 的/ude1 协助/vn 下/f ，/w 成功/a 抓获/v 蔡/nz 某/rz 、/w 张某/nz 等/udeng [7/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz ，/w 摧毁/v [7/m 个/q]/mq 销售/vn 假/a 烟/n 窝点/v ，/w 现场/s 查获/v 假冒伪劣/n 卷烟/nf 4500余条/m ，/w [涉案/vn 金额/n]/nz 达/v 2000余万元/m 。/w 
韦联准/nr 组织/n 指挥/v 成功/a 侦破/v 特大/b 假/a 烟/n 案件/n ，/w 赢得/v 了/ule [自治区/n 公安厅/nis]/nto 、/w 自治区/n 烟草局/nis 领导/n 的/ude1 高度/d 评价/vn ，/w 他/rr 为此/bl 被/pbei 评为/v “/w 全区/n 打假/v [先进/a 个人/n]/nnt ”/w 称号/n 。/w 
