人民网/nz 南宁/ns 1月7日/t 电/n （/w 记者/nnt 谢振华/nr ）/w 每年/r 农历/n “/w 三月三/t ”/w ，/w 将/d 成为/v 广西/ns 公众/n 假日/n ，/w 自治区/n 内/f 全体/n 公民/n 放假/vi [2/m 天/qt]/mq 。/w 这/rzv 是/vshi 记者/nnt 从/p 今天/t 召开/v 的/ude1 [自治区/n 政府/nis]/nz [常务/b 会议/n]/nz 获悉/v 的/ude1 。/w 
据/p 了解/v ，/w “/w [壮族/nz 三/m 月/n 三/m]/nz ”/w 不仅/c 是/vshi [广西/ns 壮族/nz]/ns 的/ude1 [重要/a 节日/n]/nz ，/w 也/d 是/vshi 当地/s 汉/tg 、/w 瑶/n 、/w 苗/n 、/w 侗/v 、/w 仫佬/nz 、/w 毛/n 南/b 等/udeng 世居/nz 民族/n 的/ude1 [重要/a 节日/n]/nz ，/w 在/p 广西/ns [各族/rz 群众/n]/nz 心目中/nz 地位/n 不亚于/v 春节/t 。/w 广西/ns [12/m 个/q]/mq 世居/nz 民族/n 中/f 有/vyou [2700/m 多/a 万/d 人/n]/mq 采取/v 不同/a 方式/n 欢度/v “/w [壮族/nz 三/m 月/n 三/m]/nz ”/w ，/w 占/v 全区/n 总人口/n 的/ude1 54%/m 。/w 
每/rz 到/v “/w [壮族/nz 三/m 月/n 三/m]/nz ”/w ，/w 壮族/nz 男女/n 会/v 像/v 赶圩/nz 一样/uyy 会聚/v 山坡/n 上/f 对/p 唱山歌/nz ，/w 开展/v 抢花炮/nz 、/w 打/v 铜鼓/ns 、/w 抛绣球/nz 等/udeng 一系列/b 具有/v [民族/n 特色/n]/nz 的/ude1 [文体/n 活动/vn]/nz 。/w 在/p 南宁/ns 、/w 崇左/ns 等/udeng 市/n 的/ude1 部分/n 壮族/nz 群众/n 则/d 将/d 其/rz 作为/p 扫墓/vi 祭祖/vi 、/w 踏青/vn 交流/vn 的/ude1 [重要/a 节日/n]/nz 。/w 
近年来/dl ，/w 先后/d 有/vyou 100多位/m 自治区/n 人大代表/nnt 、/w 政协/nis 委员/nnt 提出/v 建议/n 和/cc 提案/n ，/w 要求/n 将/d “/w [壮族/nz 三/m 月/n 三/m]/nz ”/w 确定/v 为/p [广西/ns 民族/n]/nz 习惯/n 节日/n 并/cc 予/vg 放假/vi 。/w 
自治区/n 法制办/nis 负责人/nnt 介绍/v ，/w 为/p 继承/v 和/cc 弘扬/v 优秀/a [民族/n 传统/n 文化/n]/nz ，/w 根据/p 国务院/nt 《/w [全国/n 年/qt 节/q 及/cc 纪念日/n 放假/vi 办法/n]/nz 》/w [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 结合/v 广西/ns 实际/n ，/w 自治区/n 民委/nnt 作为/p 起草/v 单位/n 提交/v 了/ule 《/w [广西/ns 壮族/nz 自治区/n]/ns 少数民族/n 习惯/n 节日/n 放假/vi 办法/n (/w 送审稿/n )/w 》/w ，/w 自治区/n 法制办/nis 经过/p 审查/vn 修改/v ，/w 形成/v 《/w 办法/n （/w [征求/v 意见/n 稿/ng]/nz ）/w 》/w ，/w 并/cc 向/p [社会/n 各界/rz]/nz [公开/ad 征求/v 意见/n]/nz ，/w 经/p 研究/vn 修改/v 形成/vn 《/w 办法/n （/w 草案/n ）/w 》/w 。/w 当天/t 的/ude1 政府/nis [常务/b 会议/n]/nz 审议/v 并/cc 原则/n 通过/p 该/rz 《/w 办法/n （/w 草案/n ）/w 》/w 。/w 
为/p 便于/v 节日/n 假期/t 与/cc 周末/t 休假/vi 做/v 灵活/a 调整/vn 形成/v 小长假/nz ，/w 《/w 办法/n （/w 草案/n ）/w 》/w 对/p 具体/a 放假/vi 时间/n 未/d 作/v 明确/a 规定/n ，/w 而是/c 规定/n “/w 具体/a 放假/vi 时间/n [另行/d 通知/n]/nz ”/w ，/w 由/p [政府/nis 办公厅/nis]/nz 每年/r 初/f 确定/v 后/f 公布/v 。/w （/w 完/vi ）/w 
