[从/p 今年/t 起/vf]/nz ，/w 在/p 初中/nis 升学/vi 体育/n 考试/vn 中/f ，/w 长跑/vn (/w 男/b [1000/m 米/q]/mq 、/w 女/b [800/m 米/q]/mq )/w 和/cc 游泳/vn (/w [100/m 米/q]/mq ，/w 不/d 分/qt 泳/vg 姿/ng )/w 将/d 成为/v 必/d 考/v 二/m 选/v 一/m 项目/n 。/w 这/rzv 是/vshi [福州市/ns 政府/nis]/nto 近日/t 转发/v [福州市/ns 教育局/nis]/nto 等/udeng 部门/n 关于/p 进一步/d 加强/v [学校/nis 体育/n]/nz 工作/vn 实施/v 意见/n 的/ude1 通知/n 中/f 所/usuo 说/v 的/ude1 。/w 
该/rz 通知/n 中/f 还/d 称/v ，/w 各类/r 学校/nis 每年/r 必须/d 召开/v 一次/mq 中小学生/nnd 运动会/n ，/w [初中/nis 毕业生/n]/nz 至少/d 要/v 掌握/vn 两项/mq [体育/n 锻炼/vn]/nz 技能/n 。/w 
2008年/t ，/w 福州市/ns 根据/p 省/n 里/f 统一/vn 部署/vn ，/w 恢复/v 初中/nis 升学/vi 体育/n 考试/vn 。/w [体育/n 中考/v]/nz 分为/v 必/d 考/v 项/q 和/cc 选考/nz 项/q ，/w 其中/rz 必/d 考/v 项/q 一直/d 为/p [50/m 米/q]/mq 短跑/n 。/w 2013年/t ，/w 福州/ns 中考/v 体育/n 做出/v 重大/a 调整/vn ，/w 必/d 考/v 项/q 改成/v [50/m 米/q]/mq 短跑/n 、/w 长跑/vn 中/f 进行/vn 二/m 选/v 一/m 。/w 
2013年11月/t ，/w 省/n 教育厅/nis 等/udeng 部门/n [联合/vd 发文/vi]/nz 要求/n ，/w 从/p 2014年/t 起/vf ，/w 全省/n 初中/nis 体育/n 升学/vi 考试/vn 中/f ，/w 要/v 将/d 长跑/vn 和/cc 游泳/vn 列为/v 二/m 选/v 一/m 项目/n 。/w 此次/rz 福州市/ns 所/usuo 发/v 的/ude1 通知/n ，/w 也/d 正式/ad 明确/a 了/ule 福州/ns 今年/t 的/ude1 [体育/n 中考/v]/nz ，/w 在/p 必/d 考/v 项/q 中/f ，/w 学生/nnt 可以/v 从/p 长跑/vn 和/cc 游泳/vn 中/f 进行/vn 二/m 选/v 一/m ，/w 而/cc [50/m 米/q]/mq 短跑/n 也/d 从/p 必/d 考/v 项/q 中/f 退出/v 。/w 
福州市/ns 还/d 要求/n 各/rz 学校/nis 要/v 完善/vn 学生/nnt 体育/n 健康/a 监测/v 制度/n ，/w 配齐/v 、/w 配/v 足/a 、/w 配好/nz 测试/v 器材/n ，/w 到/v 2015年/t 福州市/ns 各级/r 各类/r 学校/nis 的/ude1 《/w [国家/n 学生/nnt 体质/n 健康/a 标准/n]/nz 》/w 测试/vn 上报/vi 率/v 要/v 达到/v 100%/m ，/w 合格率/n 达/v [85/m %/w 以上/f]/mq ，/w 良好率/n 达/v [45/m %/w 以上/f]/mq 。/w (/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 记者/nnt 李建芳/nr 阙文龙/nr )/w 
