主持人/nnt ：/w 人民网/nz 的/ude1 各位/rr 网友/n ，/w 大家/rr 好/a 。/w 新年伊始/bl ，/w 万象更新/vl ，/w 2014年/t 是/vshi 福建/ns 深化改革/v ，/w 贯彻/v 落实/vn [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 以及/cc [福建/ns 省委/nis]/nt [九/b 届/q]/mq [十/m 次/qv]/mq [全会/n 精神/n]/nz 的/ude1 开局/n 之/uzhi 年/qt ，/w 又/d 恰逢/v [福建省/ns 两会/n]/nt 即将/d 开幕/vi ，/w 今天/t 我们/rr 人民网/nz 福建/ns 频道/n 的/ude1 演播室/n 里/f 请/v 到/v 的/ude1 是/vshi [人民日报/nz 社/n]/nt [福建/ns 分社/nis]/nt 的/ude1 社长/nnt ，/w 同时/c 也/d 是/vshi 新任/b [福建省/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 余清楚/nr 先生/n ，/w 欢迎/v 您/rr ，/w 余/ng 社长/nnt 。/w 
余清楚/nr ：/w 人民网/nz 的/ude1 各位/rr 网友/n 好/a ！/w 
余清楚/nr ：/w 说实话/vl ，/w 今天/t 是/vshi 很/d 高兴/a 坐/v 在/p 我们/rr 人民网/nz 福建/ns 频道/n 这么/rz 宽敞/a 的/ude1 演播室/n 里/f 跟/p 我们/rr 的/ude1 主持人/nnt 对话/vn 。/w 来/vf 福建/ns 整整/d 六个月/t 了/ule ，/w 福建/ns 是/vshi 个/q 非常/d 美好/a 的/ude1 地方/n ，/w 山清水秀/vl ，/w 有/vyou 山/n 有/vyou 水/n 有/vyou 海/n ，/w 这个/rz 在/p 全国/n 也/d 不/d 多/a 见/v ，/w 福建/ns 的/ude1 [生态/n 环境/n]/nz 也/d 非常/d 好/a ，/w [森林/n 覆盖率/n]/nz 也/d 是/vshi 全国/n 最高/a 的/ude1 ，/w 福建/ns 的/ude1 天/qt 更/d 蓝水/nr 更/d 清/tg ，/w 并且/c 在/p 福建/ns [空气/n 质量/n]/nz 至少/d 没有/v 雾霾/nz ，/w 所以/c 我们/rr 能/v 感受到/nz 在/p 福建/ns 生活/vn 是/vshi 一种/mq 非常/d 美好/a 的/ude1 状态/n 。/w 
主持人/nnt ：/w 看来/v 您/rr 对/p 福建/ns 的/ude1 印象/n 是/vshi 非常/d 的/ude1 好/a 啊/y ，/w 可是/c 我/rr 想/v 更多/ad 的/ude1 网友/n 还/d 想/v 知道/v ，/w 作为/p [人民日报/nz 社/n]/nt 的/ude1 [派驻/v 机构/n]/nz ，/w [人民日报/nz 社/n]/nt [福建/ns 分社/nis]/nt 在/p 新的/a 一年/mq 里/f ，/w 如何/ryv 从/p 舆论/n 层面/n 来/vf 引导/v 福建/ns 发展/vn ？/w 
余清楚/nr ：/w 作为/p 一个/mq 社长/nnt ，/w 我/rr 想/v 从/p [三/m 个/q]/mq 层面/n 要/v 做好/v 今年/t 和/cc 最近/t [一段/mq 时间/n]/nz 的/ude1 工作/vn 。/w 第一/m ，/w 做好/v 对/p 福建/ns 的/ude1 新闻/n 宣传/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 我们/rr 工作/vn 的/ude1 重中之重/n ，/w 福建/ns 是/vshi 一个/mq 新闻/n 富矿/n ，/w 它/rr 的/ude1 经济/n 发达/a ，/w 它/rr 的/ude1 人文/n 发达/a ，/w 它/rr 的/ude1 台海/nz 经济/n 合作/v 前景/n 广阔/a ，/w 并且/c 福建/ns 有/vyou 它/rr 独特/a 的/ude1 [文化/n 底蕴/n]/nz ，/w 在/p 这/rzv 方面/n 给/p 了/ule 我们/rr 一个/mq 非常/d 好/a 的/ude1 宣传/vn 平台/n 和/cc 展示/v 我们/rr 人民日报/nz 风采/n 的/ude1 一个/mq 平台/n ，/w 我们/rr 要/v 把/pba 中央/n 精神/n 更加/d 密切/ad 的/ude1 与/cc 福建/ns 的/ude1 实际/n 结合/v 起来/vf ，/w 我们/rr 还要/d 把/pba 人民日报/nz 的/ude1 版面/n 与/cc 福建/ns 的/ude1 实际/n 结合/v 起来/vf ，/w 我们/rr 还要/d 把/pba 人民日报/nz 的/ude1 宣传/vn 精神/n 和/cc 福建/ns 人民/n 的/ude1 心声/n 结合/v 起来/vf ，/w 我们/rr 尽量/d 的/ude1 使/v 自己/rr 融入/v 到/v 福建/ns 的/ude1 社会/n 当中/f 来/vf ，/w 融入/v 到/v [人民/n 群众/n]/nz 当中/f 来/vf ，/w 做好/v “/w 走转改/nz ”/w ，/w 做好/v [深入/ad 基层/n]/nz ，/w [深入/ad 实际/n]/nz ，/w [深入/ad 群众/n]/nz 的/ude1 工作/vn ，/w 要/v 写出/v 一批/mq 有/vyou 质量/n 、/w 有/vyou 影响/vn 、/w 出新/v 出彩/v 的/ude1 作品/n 。/w 比方/v 说/v ，/w 福建/ns 沿海/f [发达/a 地区/n]/nz ，/w 也/d 是/vshi 改革开放/v 的/ude1 前沿/s 地区/n ，/w 这样/rzv 给/p 我们/rr 提供/v 了/ule 非常/d 广阔/a 的/ude1 平台/n ，/w 我们/rr 想/v ，/w 这个/rz 地方/n 写/v 不好/a 是/vshi 我们/rr 的/ude1 责任/n ，/w 是/vshi 我们/rr 的/ude1 水平/n 不够/a ，/w 所以/c 我们/rr 应该/v 把/pba 文章/n 做/v 得/ude3 更好/d ，/w 为/p 福建/ns 的/ude1 改革开放/v 添/v 光/n 添/v 彩/ng 。/w 
主持人/nnt ：/w 刚刚/d 您/rr 提到/v 了/ule [人民日报/nz 社/n]/nt [福建/ns 分社/nis]/nt 未来/t 要/v 发展/vn 的/ude1 一些/mq 方向/n ，/w 这里/rzs 您/rr 是不是/v 也/d 有/vyou 一些/mq 具体/a 的/ude1 要求/n ？/w 
余清楚/nr ：/w 我/rr 也/d 和/cc 我们/rr 分社/nis 的/ude1 班子/n 成员/nnt 和/cc 全体/n 同志/n 进行/vn 了/ule 认真/ad 的/ude1 分析/vn 研究/vn ，/w 所以/c 我/rr 也/d 提出/v 了/ule [18/m 个/q]/mq 字/n 的/ude1 要求/n ，/w 一个/mq 是/vshi 认认真真/z 写稿/vi ，/w 一个/mq 是/vshi 堂堂正正/vl 做人/vi ，/w 一个/mq 是/vshi 依法/d 依/v 规/ng 办事/vn 。/w 为什么/ryv 要/v 这样/rzv 说/v ，/w 就是/v 认认真真/z 写稿/vi ，/w 因为/c 新闻/n 宣传/vn 是/vshi 我们/rr [福建/ns 分社/nis]/nt 工作/vn 的/ude1 重中之重/n ，/w 这/rzv 是/vshi 我们/rr 的/ude1 主业/n ，/w 这/rzv 是/vshi 我们/rr 的/ude1 饭碗/n ，/w 这/rzv 是/vshi 我们/rr 支撑/v 我们/rr 人民日报/nz [福建/ns 分社/nis]/nt 在/p 当地/s 影响力/n 、/w 权威性/n 和/cc 竞争力/n 的/ude1 一个/mq [重要/a 标志/n]/nz ，/w 所以/c 新闻/n 宣传/vn 搞得/v 好/a 不好/a ，/w 反映/v 了/ule 我们/rr 在/p 福建/ns 工作/vn 做/v 的/ude1 好/a 不好/a ，/w 所以/c 这/rzv 也/d 是/vshi 报社/nis 领导/n 对/p 我们/rr 的/ude1 要求/n ，/w 也/d 是/vshi 我们/rr 自身/rr 在/p 福建/ns 工作/vn 的/ude1 要求/n ，/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 方面/n 。/w 第二个/mq 方面/n ，/w 我/rr 想/v 说/v 一下/mq 堂堂正正/vl 做人/vi ，/w 这个/rz 是/vshi 一个/mq 大/a 问题/n ，/w 我/rr 历来/d 也/d 主张/v [做/v 事先/d 做人/vi]/nz ，/w 人品/n 正/d 宣传/vn 才/d 正/d ，/w 写/v 稿子/n 和/cc [做人/vi 做事/vi]/nz 是/vshi 统一/vn 的/ude1 ，/w 所以/c 堂堂正正/vl 做人/vi 是/vshi 我们/rr [人民日报/nz 社/n]/nt [福建/ns 分社/nis]/nt 的/ude1 同志/n ，/w 也/d 是/vshi 我们/rr 子/ng 报/n 跟/p 子/ng 媒体/n 在/p 福建/ns 的/ude1 同志/n 的/ude1 一个/mq 基本/a 要求/n ，/w 什么/ry 叫/vi 堂堂正正/vl 做人/vi ，/w 我/rr 理解/v 为/p 要/v 光明正大/n ，/w 要/v [风清/nz 气/n 正/d]/nz ，/w 我们/rr 在/p 外面/f 采访/v 的/ude1 一举一动/n 都/d 体现/v 人民日报/nz 的/ude1 形象/n ，/w 都/d 体现/v 党报/n 的/ude1 形象/n ，/w 所以/c 在/p 这/rzv 方面/n ，/w 我/rr 希望/v 人民日报/nz [福建/ns 分社/nis]/nt 的/ude1 同志/n ，/w 也/d 包括/v 人民网/nz 福建/ns 频道/n 的/ude1 同志/n ，/w 也/d 包括/v 所有/b 在/p 福建/ns 的/ude1 其他/rzv 子/ng 报/n 的/ude1 同志/n 。/w 采访/v 也好/y ，/w 在/p 外面/f 跟/p 下面/f 同志/n 接触/v 也好/y ，/w 一定/b 不要/d 忘记/v 我们/rr 是/vshi 人民日报/nz 的/ude1 ，/w 我们/rr 是/vshi 党报/n 的/ude1 ，/w 我们/rr 做事/vi 写/v 稿子/n 是/vshi 堂堂正正/vl 的/ude1 ，/w 所以/c 在/p 这/rzv 方面/n 是/vshi 党/n 对/p 人民日报/nz 提出/v 一个/mq 更高/d 的/ude1 要求/n ，/w 是/vshi 人民日报/nz 对/p 我们/rr 提出/v 的/ude1 更高/d 要求/n 。/w 所以/c 我们/rr 在/p 这/rzv 方面/n 一定/b 要/v 做好/v 走/v 正路/n ，/w 不仅仅/d 要/v 按照/p 人民日报/nz 的/ude1 新闻/n 宣传/v 要求/n ，/w 按照/p 人民日报/nz 的/ude1 规章制度/n 来/vf 办事/vn ，/w 还要/d 按照/p 当地/s 的/ude1 规章制度/n 办事/vn ，/w 还要/d 按照/p 我们/rr 国家/n 现行/b 的/ude1 法律/n 来/vf 办事/vn ，/w 在/p 这样/rzv 我们/rr 才能/n 走/v 正路/n ，/w 不/d 犯错误/v 。/w 我们/rr 写/v 的/ude1 文章/n 可/v 读/v 可听/v 可信/a ，/w 我们/rr 要/v 写出/v 好/a 的/ude1 文章/n 优秀/a 的/ude1 文章/n ，/w 要/v 写出/v 精品/n ，/w 让/v 人家/n 觉得/v 人民日报/nz 的/ude1 文章/n 不/d 像/v 以前/f 有的/rz 人/n 开玩笑/vi 说/v ，/w 板/ng 着/uzhe 面孔/n 说话/vi ，/w 板/ng 着/uzhe 面孔/n 写/v 文章/n ，/w 我们/rr 人民日报/nz 的/ude1 文章/n 也/d 是/vshi 生动活泼/nz ，/w 也/d 是/vshi 写/v 的/ude1 非常/d 有/vyou 文采/n ，/w 也/d 是/vshi 非常/d 接地气/nz ，/w 也/d 是/vshi 让/v 老百姓/n 非常/d 爱读/nz 的/ude1 ，/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 基本/a 的/ude1 要求/n ，/w 党报/n 也/d 是/vshi 报/n ，/w 党报/n 也/d 是/vshi 和/cc 都市报/nz 一样/uyy ，/w 也/d 是/vshi 密切联系/v [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 。/w 以前/f 有/vyou 一种/mq 说法/n ，/w 我/rr 并/cc 不是/c 很/d 认同/vn ，/w 有的/rz 人/n 说/v 党中央/nt 机关报/nnt 、/w 人民日报/nz 就是/v 给/p 领导干部/nnt 看/v 的/ude1 ，/w 我/rr 不/d 认同/vn 这种/r 观点/n ，/w 我们/rr 的/ude1 党报/n 是/vshi 给/p 领导干部/nnt 看/v 的/ude1 ，/w 同时/c 也/d 是/vshi 给/p [人民/n 群众/n]/nz 看/v 的/ude1 ，/w 要/v 让/v [人民/n 群众/n]/nz 觉得/v 我们/rr 的/ude1 报纸/n 既/c 可以/v 解读/vn 政策/n ，/w 又/d 可以/v 反映/vn 他们/rr 的/ude1 心声/n ，/w 这/rzv 是/vshi 一张/mq 非常/d 好/a 的/ude1 报纸/n ，/w 可/v 读/v 可听/v 就是说/c 我们/rr 人民日报/nz 写/v 的/ude1 文章/n 在/p 老百姓/n 心中/s 有/vyou 亲切感/n ，/w 我们/rr 人民日报/nz 的/ude1 记者/nnt 下去/vf 采访/v ，/w 人家/n 会/v 伸出/v 大拇指/n ，/w 就/d 像/v 亲人/n 来/vf 了/ule 一样/uyy ，/w 要/v 让/v 人家/n 觉得/v ，/w 这/rzv 是/vshi 老朋友/n 来/vf 了/ule 一样/uyy 。/w 还有/v 一个/mq 是/vshi 可信/a ，/w 这/rzv 是/vshi 密切联系/v 在/p 一起/s 的/ude1 ，/w 记者/nnt 写/v 的/ude1 东西/n ，/w 可信/a 了/ule ，/w 做人/vi 也/d 可信/a 了/ule ，/w 我们/rr 的/ude1 东西/n 一定/b 不能/v 作假/vn ，/w 一定/b 要/v 讲究/vn 真实性/n ，/w 一定/b 要/v 让/v 读者/n ，/w 让/v 用户/n ，/w 让/v 福建/ns 的/ude1 同志/n 觉得/v 我们/rr 人民日报/nz [福建/ns 分社/nis]/nt 的/ude1 记者/nnt ，/w 觉得/v 我们/rr 人民网/nz 福建/ns 频道/n 的/ude1 记者/nnt 写出/v 的/ude1 东西/n 是/vshi 可/v 读/v 可听/v 可信/a 。/w 这/rzv 样子/n ，/w 我们/rr 才能/n 融入/v 到/v 这个/rz 社会/n 中/f ，/w 才能/n 融入/v 到/v [人民/n 群众/n]/nz ，/w 才能/n 赢得/v [福建/ns 省委/nis]/nt 省政府/n 以及/cc 各个/rz 部门/n 各个/rz 地/ude2 市/n 的/ude1 支持/vn ，/w 才能/n 赢得/v [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 认同/vn ，/w 如果/c 我们/rr 真正/d 做到/v 这/rzv 一点/mq ，/w 我们/rr 的/ude1 报道/vn 就/d 搞好/v 了/ule 。/w 
主持人/nnt ：/w 从/p 您/rr 刚刚/d 提到/v 的/ude1 [十八/m 字/n]/mq 的/ude1 要求/n 里/f 看到/v 了/ule ，/w 您/rr 对/p 记者/nnt 编辑/nnt 的/ude1 要求/n ，/w 个人/n 要求/n 是/vshi 非常/d 高/a 的/ude1 。/w 
余清楚/nr ：/w 作为/p 一个/mq 记者/nnt ，/w 特别/d 是/vshi [网络/n 时代/n]/nz ，/w [新媒体/nz 时代/n]/nz 的/ude1 记者/nnt ，/w 对/p 人民日报/nz 的/ude1 记者/nnt 、/w 人民网/nz 的/ude1 记者/nnt 提出/v 了/ule 更高/d 的/ude1 要求/n ，/w 要求/n 我们/rr 既/c 要/v 坚持/v 传统/n ，/w 又/d 要/v 在/p 传统/n 的/ude1 基础上/nz 出新/v 出彩/v ，/w 要/v 有/vyou 时代性/n ，/w 所以/c 我/rr 认为/v ，/w 人民日报/nz 的/ude1 记者/nnt 、/w 人民网/nz 的/ude1 记者/nnt ，/w 要/v 把/pba 时代性/n 和/cc 传统/n 性/ng 结合/v 起来/vf ，/w 要/v 把/pba 指导性/n 跟/p 可读性/n 结合/v 起来/vf ，/w 要/v 把/pba 政治/n 上/f 的/ude1 高/a 要求/n 跟/p 个人/n 素养/n 的/ude1 高/a 要求/n 结合/v 起来/vf 。/w 
主持人/nnt ：/w 对于/p 刚刚/d 满/a 两岁/mq 的/ude1 人民网/nz 福建/ns 频道/n ，/w 您/rr 有/vyou 一些/mq 什么/ry 好/a 的/ude1 建议/n ，/w 或者/c 说/v 提出/v 一些/mq 要求/n 。/w 
余清楚/nr ：/w 短短/z 两年/mq ，/w 应该/v 说/v 人民网/nz 福建/ns 频道/n ，/w 一个/mq 是/vshi 做/v 的/ude1 非常/d 辛苦/a 非常/d 努力/ad ，/w 另一个/mq 是/vshi 做/v 的/ude1 非常/d 有/vyou 成就/n ，/w 非常/d 有/vyou 前途/n ，/w 每个/r 月/n 的/ude1 访问量/nz 在/p [四/m 千万/m 以上/f]/mq ，/w 这/rzv 是/vshi 非常/d 不/d 容易/ad 的/ude1 。/w 实际上/d ，/w 现在/t 的/ude1 [新媒体/nz 时代/n]/nz ，/w [网络/n 时代/n]/nz ，/w 竞争/vn 最/d 激烈/a 的/ude1 一个/mq 媒体/n 就是/v [新闻/n 网站/n]/nz 。/w 作为/p 人民网/nz 在/p 福建/ns 的/ude1 一个/mq 子网/gm ，/w 能/v 有/vyou 今天/t 的/ude1 成就/n 是/vshi 非常/d 不/d 容易/ad 的/ude1 ，/w 说明/v 我们/rr 人民日报/nz 不仅仅/d 是/vshi 做/v [传统/n 媒体/n]/nz 做/v 的/ude1 好/a ，/w 不仅仅/d 新闻/n 宣传/vn 做/v 的/ude1 好/a ，/w 在/p 网络/n 建设/v 事业/n 发展/vn 上/f 也/d 做/v 的/ude1 好/a 。/w 实际上/d 从/p [新闻/n 网站/n]/nz 也好/y ，/w 人民网/nz 福建/ns 频道/n 也好/y ，/w 它/rr 所/usuo 面临/v 的/ude1 挑战/vn 和/cc 危机/n 甚至/d 大于/v [传统/n 媒体/n]/nz ，/w 现在/t 的/ude1 媒体/n 发展/vn 太快/d 了/ule ，/w 我们/rr 当年/t 为/p [新闻/n 网站/n]/nz 欢呼/v 的/ude1 时候/n ，/w 手机报/nz 来/vf 了/ule ，/w 手机报/nz 来/vf 了/ule 以后/f ，/w 现在/t 博客/n 已经/d 过时/a 了/ule ，/w 微信/nz 又/d 来/vf 了/ule 。/w 我们/rr 现在/t 处于/v 一个/mq 瞬息万变/vl 防不胜防/vl 的/ude1 时代/n ，/w 对于/p 我们/rr 媒体人/nnd 来讲/uls ，/w [忧患/n 意识/n]/nz 应该/v 更/d 强/a 。/w 所以/c 我/rr 希望/v 人民网/nz 福建/ns 频道/n 在/p 现在/t 的/ude1 基础上/nz 要/v 做好/v [几/d 件/q]/mq 事/n 。/w 第一/m ，/w 要/v 进一步/d 解放思想/vl ，/w 加快/v 发展/vn ，/w 逆水行舟/vl 不进则退/vl ，/w 人民网/nz 福建/ns 频道/n 在/p 一个/mq 高位/n 上/f 运行/vn 实际上/d 压力/n 是/vshi 很大/d 的/ude1 ；/w 第二/m ，/w 建设/vn 一个/mq 精干/a 的/ude1 团队/n ，/w 因为/c 网络/n 是/vshi 年轻人/n 的/ude1 世界/n ，/w 年轻人/n 世界/n 的/ude1 优势/n 是/vshi 思想解放/n ，/w 敢/v 拼/vn 敢干/nz ，/w 观念/n 创新/vi ，/w 但是/c 做/v 任何/rz 一个/mq 事业/n 还是/c 需要/v 经验/n 的/ude1 。/w 要/v 建立/vn 一个/mq 成熟/a 的/ude1 [运行/vn 机制/n]/nz ，/w 确实/ad 还是/c 需要/v 优秀/a 的/ude1 团队/n ，/w 所以/c 我/rr 也/d 希望/v 人民网/nz 福建/ns 频道/n 的/ude1 领导班子/n 要/v 建设/vn 的/ude1 更好/d ，/w 把/pba 队伍/n 带/v 的/ude1 更好/d ，/w 让/v 大家/rr 在/p 这里/rzs [安心/a 工作/vn]/nz ，/w [快乐/a 工作/vn]/nz ，/w 有一个/mq 凝聚力/n 强/a ，/w 团结/v 和谐/a ，/w [敢打/nz 敢/v 拼/v]/nz 的/ude1 团队/n ；/w 第三/m ，/w 我/rr 希望/v 事业/n 进一步/d 发展/vn ，/w 事业/n 发展/vn [两/q 方面/n]/mq ，/w 一个/mq 是/vshi 把/pba 人民网/nz 福建/ns 频道/n 的/ude1 新闻/n 做好/v 实力/n 做/v 大/a ，/w 在/p 壮大/v 实力/n 的/ude1 同时/c ，/w 就是/v 让/v 职工/nnt 觉得/v 在/p 人民网/nz 福建/ns 频道/n 工作/vn 很/d 光荣/a ，/w 很/d 骄傲/an ，/w 很/d 自豪/a 。/w 
主持人/nnt ：/w 感谢/v 余/ng 社长/nnt ，/w 今天/t 您/rr 也/d 可以/v 借/v 这个/rz 机会/n 跟/p 我们/rr 人民日报/nz 的/ude1 读者/n 们/k 和/cc 我们/rr 人民网/nz 福建/ns 频道/n 的/ude1 网友/n 们/k 拜/v 个/q 年/qt 。/w 
余清楚/nr ：/w 感谢/v 各位/rr 网友/n ，/w 特别/d 是/vshi 福建/ns 的/ude1 网友/n 对/p 我们/rr 人民日报/nz [福建/ns 分社/nis]/nt 工作/vn 的/ude1 支持/vn ，/w 也/d 感谢/v 各位/rr 网友/n 对/p 我们/rr 人民网/nz 福建/ns 频道/n 的/ude1 支持/vn ，/w 也/d 感谢/v 各位/rr 网友/n 对/p 我们/rr 人民日报/nz 在/p 福建/ns 的/ude1 子/ng 媒体/n 子/ng 报刊/n 和/cc 一些/mq 部门/n 的/ude1 支持/vn ，/w 我/rr 在/p 此/rzs 祝愿/v 各位/rr 网友/n 身体/n 更/d 健康/a 事业/n 更/d 发达/a ，/w 生活/vn 更/d 美满/a ，/w 谢谢/v 大家/rr ！/w 
主持人/nnt ：/w [非常/d 感谢/v]/nz 余/ng 社长/nnt ，/w 2014年/t 人民日报/nz [福建/ns 分社/nis]/nt 、/w 人民网/nz 福建/ns 频道/n 也/d 是/vshi 爱/v 你/rr 一世/n ，/w 好/a 的/ude1 ，/w 再见/vi 。/w 
余清楚/nr ：/w 再见/vi 。/w 
