柯震东/nr ：/w 男人/n 不/d 坏/a ，/w 女人/n 不/d 爱/v 
迷人/a 指数/n ：/w 9分/t 
柯震东/nr ，/w 台湾/ns 新/a 晋/b 人气/n 男星/n ，/w [一夜/mq 之间/f]/nz ，/w 红/a 遍/qv 大江南北/n ，/w 拥有/v 清秀/a 面庞/n 的/ude1 柯震东/nr 凭借/p 《/w 那些/rz 年/qt 》/w [一炮/nz 走红/vi]/nz ，/w 坏坏/nz 的/ude1 微笑/vn 成为/v 柯震东/nr 最/d 标志性/n 的/ude1 特征/n ，/w 更是/d 虏获/nz 了/ule 众多/a 女/b 粉丝/nf 的/ude1 芳心/r 。/w 而/cc 最近/t [一段/mq 时间/n]/nz ，/w 柯震东/nr 跟/p 萧亚轩/nr 的/ude1 分手/vn 复合/vn 绯闻/n 更是/d 非常/d 热门/a ，/w 登上/v 了/ule 新浪/ntc 娱乐/vn 等/udeng 各/rz 大/a 娱乐/vn 网站/n 的/ude1 新闻/n 头版/n ，/w 可见/c 新一代/nz 帅气/a 小生/nnt 柯震东/nr 的/ude1 魅力/n 非常/d 强劲/a ，/w 让/v 歌坛/n 老将/n 萧亚轩/nr 都/d 抵抗/vn 不/d 了/ule 。/w 近期/t ，/w 柯震东/nr 参演/v 的/ude1 《/w 小/a 时代/n 》/w 又/d 在/p 各/rz 大/a 影剧院/n 上映/v ，/w 相信/v 正/d 掀起/v 又/d 一阵/mq 柯震东/nr 热潮/n 。/w 至于/p 柯震东/nr 的/ude1 帅气/a ，/w 那/rzv 是/vshi 没话说/nz 的/ude1 ，/w 9分/t 直逼/v 满分/n ，/w 可谓/v 最/d 帅/ng 男/b 神/n [第一/m 人/n]/mq 。/w 
