据/p 美国/nsf 《/w [国家/n 利益/n]/nz 》/w 双月刊/n 网站/n 1月5日/t 报道/v ，/w 原/b 题/n ：/w 《/w 亚洲/ns 最/d 糟糕/a 的/ude1 梦魇/vn ：/w [中/f 日/b 战争/n]/nz 》/w ，/w 作者/nnt 系/v [美国/nsf 海军/nnd 军事/n 学院/nis]/nt 教授/nnt 詹姆斯·霍姆斯/nrf 。/w 
文章/n 称/v ，/w 不要/d 低估/v 东亚/ns 爆发/v 战争/n 的/ude1 机会/n ，/w 或/c 是/vshi 自欺欺人/vl 地/ude2 认为/v 一旦/d 中/f 日/b 开战/vi ，/w 美国/nsf 仍然/d 可以/v 置身事外/vl 。/w 对于/p 西方人/n 来说/uls ，/w 要/v 想/v 洞悉/v 这/rzv 一/m 对抗/v 的/ude1 本质/n 或/c 是/vshi 它/rr 所/usuo 裹挟/v 的/ude1 激情/n 是/vshi 很难/d 的/ude1 。/w 从/p 理性/n 的/ude1 角度/n 来说/uls ，/w 西方人/n 不难/d 理解/v 使/v [亚洲/ns 国家/n]/nz 相互/d 敌视/v 的/ude1 争端/n 。/w 例如/v ，/w 东京/nsf 和/cc 北京/ns 都/d 声称/v 对/p 钓鱼岛/ns 拥有/v 主权/n 。/w 
根据/p 战略家/nnd 克劳塞维茨/nrf 的/ude1 [成本/n 效益/n]/nz 逻辑/n ，/w 钓鱼岛/ns 或/c 黄岩岛/nr 并不/d 值得/v 任何/rz 当事国/n 花费/v 很多/m 的/ude1 时间/n 或/c 人力/n 物力/n 。/w 然而/c ，/w 未来/t 任何/rz 冲突/vn 的/ude1 几何学/n 特征/n 将/d 会/v 比/p 一对一/vl 的/ude1 [中/f 日/b 战争/n]/nz 来得/vi 更为/d 复杂/a 。/w 文章/n 称/v ，/w 美国/nsf 在/p 保证/v 残存/v 的/ude1 《/w 马关条约/nz 》/w 的/ude1 履行/vn [一/d 事/n]/mq 上/f 是/vshi 一个/mq 不/d 那么/c 安静/a 的/ude1 伙伴/n 。/w 美国/nsf 官员/nnt 坚称/v ，/w 华盛顿/nsf 对于/p 散落/v 于/p 亚洲/ns 水域/n 的/ude1 这些/rz 岛屿/n 和/cc 环礁/nz 的/ude1 归属/vn 不/d 存在/v 私利/n 。/w 这种/r 说法/n 是/vshi 对/p 的/ude1 。/w 但是/c 美国/nsf 对于/p 维护/v 它/rr 自/p 1945年/t 以来/f 一直/d 主导/n 的/ude1 体系/n 却/d 有着/v 重要/a 的/ude1 利益/n 。/w 
文章/n 称/v ，/w 可以/v 有/vyou 把握/v 地/ude2 认为/v ，/w 这些/rz 竞争者/n 都/d 将/d 力争/v 以/p 最/d 小/a 的/ude1 力量/n 来/vf 实现/v 自己/rr 的/ude1 目标/n —/w —/w 最好/d 是/vshi 兵不血刃/nz 。/w 没有人/nz 喜欢/vi 品尝/v 战争/n 的/ude1 危害/vn 。/w 但/c 同样/d 可以/v 有/vyou 把握/v 地/ude2 认为/v ，/w 它们/rr 将/d 把/pba 放弃/v 领土/n 、/w 地位/n 和/cc 海洋/n 自由/a 视为/v 比/p 战争/n 更加/d 糟糕/a 的/ude1 事情/n 。/w 
于是/cc ，/w 一场/mq 围绕/v 次要/b 利益/n 的/ude1 争斗/vn 可能会/nz [迅速/ad 发展/vn]/nz 成为/v 中国/ns 与/cc 美/b 日/b 同盟/nis 之间/f 的/ude1 [大规模/b 战争/n]/nz 。/w 东海/ns 纠纷/n 会/v 在/p 这些/rz 交战国/n 之间/f 引发/v 多么/d 严重/a 的/ude1 愤怒/a 呢/y ？/w 中国/ns 和/cc 日本/ns 将/d 会/v 全力以赴/vl 。/w 涉及/v 主权/n —/w —/w 尤其/d 是/vshi 领土/n 和/cc 资源/n —/w —/w 的/ude1 争端/n 通常/d 会/v 使/v 人们/n 心目中/nz 政治/n 目标/n 的/ude1 价值/n [高于/v 一切/rz]/nz 。/w 
