本周/t 福州/ns 的/ude1 气温/n 跌宕起伏/al ，/w 又/d 温差/n 较大/d ，/w 晴雨/nz 相间/v ，/w 是/vshi 容易/ad 感冒/vi 的/ude1 一周/mq 。/w [今/tg 明/ag 两天/mq]/nz 福州/ns 依然/d 暖和/a ，/w 最/d 高温/n 达到/v [20/m ℃/w]/mq ，/w 明天/t 开始/v 受/v 弱冷空气/n 的/ude1 影响/vn ，/w 有/vyou 小雨/n 。/w 后天/n 正好/z 是/vshi “/w 三九天/t ”/w 的/ude1 开始/vn ，/w 强/a 冷空气/n 踏/v 着/uzhe 时令/n 来袭/nz ，/w 高/a 低温/n 都/d 有/vyou 较大/d 幅度/n 的/ude1 回落/vn ，/w 最/d 高温/n 突降/nz [8/m ℃/w]/mq ，/w 最/d 低温/n 重新/d 回落/vi 到/v [10/m ℃/w]/mq 以下/f 。/w 此/rzs 后/f 阴天/n 持续/vd ，/w 寒冷/a 持续/vd ，/w 直到/v 周日/t 开始/v 有/vyou 小/a 幅度/n 回升/v 。/w 提醒/v 大家/rr 本周/t 多/a 关注/v 天气/n 变化/vn ，/w 适时/ad 调整/vn 出行/vi 计划/n 。/w 
省/n 气象台/nis 昨天/t 16时35分/t 继续/v 发布/vn 大雾/n 黄色/n 信号/n 。/w 预计/v [今天/t 上午/t]/nz ，/w 南平/ns 、/w [三/m 明/ag]/mq 两市/nz 的/ude1 部分/n 和/cc 其余/rz 各市/r 的/ude1 局部/n 有/vyou 能见度/n 小于/v [500/m 米/q]/mq 的/ude1 大雾/n 。/w 请/v [有关/vn 单位/n]/nz 和/cc 人员/n 做好/v 防范/vn 准备/v ，/w 驾驶/v 人员/n 注意/v 浓雾/n 变化/vn ，/w 小心/a 驾驶/v ，/w 机场/nis 、/w 高速公路/n 、/w 轮渡/n 码头/n 注意/v [交通/n 安全/an]/nz 。/w 
全省/n [未来/t 三/m 天/qt]/nz 天气/n 具体/a 预报/vn 如下/vi ：/w 今天/t 白天/t ，/w 全省/n 多云到阴/n ，/w 内陆/s 局部/n 有/vyou 阵雨/n 。/w 今天/t 夜间/n ，/w 南平/ns 、/w [三/m 明/ag]/mq 两市/nz 和/cc 龙岩市/ns 西北部/f [多/a 云/vg 转/v 阴/a]/nz 有/vyou 小雨/n ，/w 局部/n 中雨/n ；/w 其余/rz 地区/n 多云到阴/n ，/w 局部/n 小雨/n 。/w 明天/t 白天/t ，/w 南平/ns 、/w [三/m 明/ag]/mq 、/w 龙岩/ns 、/w 宁德/ns [四/m 市/n]/mq 阴有小雨/n ；/w 其余/rz 各市/r 多云到阴/n ，/w 局部/n 有/vyou 小雨/n 。/w 明天/t 夜间/n ，/w 全省/n 阴有小雨/n 。/w 后天/n 白天/t ，/w 南平市/ns 小雨/n 转/v 阴/a ，/w 其余/rz 各市/r 阴有小雨/n 。/w 记者/nnt 孔丽/nr 
