没有/v 冷空气/n 带来/v 强劲/a 的/ude1 风/n 来/vf 干洗/v ，/w 也/d 没有/v 海上/s 暖湿气流/n 冲/v 过来/vf 降/v 点/qt 雨水/n 洗/v ，/w 福州/ns 昨天/t 的/ude1 [空气/n 质量/n]/nz ，/w 再次/d 保持/v 重度/b 污染/vn 的/ude1 量级/n ，/w 让/v 小/a 伙伴们/nz 再次/d 深陷/v “/w 霾/n 伏/v ”/w 。/w 
昨天/t 中午/t 2时/t ，/w [福州市/ns 环保局/nis]/nto [官方/n 网站/n]/nz 公布/v 县/n （/w 市/n ）/w 区/n [20/m 个/q]/mq [空气/n 质量/n]/nz 监测/vn 点/qt 的/ude1 数据/n ，/w 有/vyou [6/m 个/q]/mq 显示/v 为/p 重度/b 污染/vn ，/w 其中/rz 闽清县/ns 一个/mq 站点/n 的/ude1 （/w AQI/x ）/w 数据/n 为/p 256/m ，/w 成为/v 近期/t 监测/vn 到/v [空气/n 污染/vn 指数/n]/nz 最高/a 的/ude1 一个/mq 站点/n 。/w 福州/ns 市区/s 监测/vn 到/v 的/ude1 最高/a 数值/n 是/vshi 206/m ，/w 依然/d 出现/v 在/p 马尾/ns 快/a 安/ag 监测/vn 点/qt ，/w 是/vshi 重度/b 污染/v 量级/n ，/w 绝大部分/m 站点/n 显示/v 为/p 中度/b 污染/vn 。/w [昨天/t 下午/t]/nz 开始/v ，/w 大部分/n 点/qt 位/q PM2/x ./w 5/m 的/ude1 浓度/n 呈现/v 下降/vn 趋势/n 。/w 昨日/t 20时/t ，/w 福州市/ns [6/m 个/q]/mq 国/n 控/v 监测/vn 点/qt 位/q 的/ude1 [空气/n 质量/n 指数/n]/nz （/w AQI/x ）/w 分别为/v ：/w 五四/m 北路/n （/w 120/m ）/w ，/w 紫阳/ns （/w 132/m ）/w ，/w 师大/nis （/w 144/m ）/w ，/w 杨桥/nr 西路/n （/w 139/m ）/w ，/w 快/a 安/ag （/w 156/m ）/w ，/w 鼓山/nz （/w 85/m ）/w ，/w 首要/b 污染物/n 均/d 为/p PM2/x ./w 5/m 。/w [6/m 个/q]/mq 点/qt 位/q 中/f ，/w 除了/p 鼓山/nz 的/ude1 [空气/n 质量/n]/nz 状况/n 为/p 良/ag ，/w 五四/m 北路/n 、/w 紫阳/ns 、/w 师大/nis 、/w 杨桥/nr 西路/n [四/m 个/q]/mq 点/qt 位/q 均/d 为/p 轻度/b 污染/vn ，/w 而/cc 快/a 安/ag 仍/d 是/vshi 重度/b 污染/vn 。/w 
问/v 这场/r 抗/v 霾/n 持久战/n 还要/d 维持/v 多久/ryt ？/w [气象/n 部门/n]/nz 的/ude1 [专业/n 人士/n]/nz 也/d 说/v 不准/v ，/w 只是/d 说/v 周四/t 开始/v 有/vyou 股/q 强/a 冷空气/n 袭击/v 福州/ns ，/w 届时/d 会/v 吹散/nz 雾霾/nz 。/w [今/tg 明/ag 两天/mq]/nz 如果/c 有/vyou 弱冷空气/n 下来/vf ，/w 风/n 大/a 一点/mq ，/w 空气/n 会/v 干净/a 一点/mq ，/w 如果/c 天空/n 状况/n 继续/v 维持/vn 静/a 稳/a ，/w 福州/ns 的/ude1 空气/n 会/v 一直/d 处在/v 污染/vn 中/f 。/w 
福州/ns 漳州/ns 龙岩/ns 是/vshi 我省/n 灰霾/nz 高发/b 区/n 
昨天/t ，/w 省/n [气候/n 中心/nis]/nt 出具/v 了/ule 我省/n 40年/t （/w 1968年/t -/w 2007年/t ）/w [67/m 个/q]/mq 气象站/nis 的/ude1 [历史/n 资料/n]/nz ，/w 分析/vn 出/vf 灰霾/nz 日/b 数/n 的/ude1 [时空/n 分布/vi]/nz 特征/n 。/w 1968年/t -/w 1987年20年/t 的/ude1 时间/n ，/w 代表/nnt 着/uzhe 改革开放/v 前/f 和/cc 开放/v 初期/f ，/w 全省/n 大部分/n 地区/n 的/ude1 年/qt 灰霾/nz 日/b 数/n 是/vshi [5/m -/w 10/m 天/qt]/mq ，/w 个别/a 城市/n [15/m 天/qt]/mq 左右/f 。/w 而/cc 后/f 20年/t 大部分/n 地区/n 的/ude1 年/qt 灰霾/nz 天数/n 为/p [20/m -/w 40/m 天/qt]/mq ，/w 是/vshi 前/f 20年/t 的/ude1 [四/m 倍/q]/mq 。/w 
从/p 这些/rz 站点/n 的/ude1 分布图/n 上/f 也/d 可以/v 看到/v ，/w 我省/n 的/ude1 灰霾/nz 高发/b 区/n 有/vyou [3/m 个/q]/mq ：/w 1/m ，/w 以/p 福州/ns 福清/ns 为/p 代表/nnt 的/ude1 闽中/nz 沿海/f 高发/b 区/n ；/w 2/m ，/w 以/p 漳州/ns 长泰/ns 同/p 安/ag 为/p 代表/nnt 的/ude1 闽南/ns 沿海/f 高发/b 区/n ；/w 3/m ，/w 以/p 龙岩/ns 为/p 代表/nnt 的/ude1 闽西/ns 高发/b 区/n 。/w 这/rzv [三/m 个/q]/mq 地区/n 也/d 是/vshi 我省/n 经济/n 的/ude1 龙头/n 地区/n 。/w 
