雾霾/nz 天/qt [昨日/t 下午/t]/nz 远离/v 厦门/ns 
在/p 市/n [环境/n 监测/vn 中心站/nis]/nt 监控/vn 室内/s ，/w 随着/p 屏幕/n 上/f [空气/n 质量/n]/nz 类别/n 由/p 橙色/n 转为/v 黄色/n ，/w 监测/v 人员/n 大大/d 舒/ag 了/ule 一口气/d 。/w 这次/r 被/pbei 称作/v “/w 史上/d 强度/n 最大/gm 、/w [持续/vd 时间/n]/nz 最长/d ”/w 的/ude1 雾霾/nz 天/qt ，/w 终于/d 可以/v 宣告/v “/w 谢幕/vi ”/w 。/w 
根据/p 监测/vn 记录/v ，/w 昨天/t 上午/t 厦门/ns 的/ude1 空气/n 还/d 很糟/nz 。/w 10时/t ，/w 鼓浪屿/ns 、/w 洪文/nr 、/w 湖/n 里/f 的/ude1 [空气/n 质量/n 指数/n]/nz 分别为/v 127/m 、/w 153/m 、/w 123/m ，/w 鼓浪屿/ns 、/w 湖/n 里/f 亮/vi 起/vf 橙色/n 警报/n ，/w 洪文/nr 甚至/d “/w 红灯/n ”/w 频/ag 现/tg ，/w 出现/v “/w 中度/b 污染/vn ”/w 。/w 这/rzv 一刻/mq ，/w 厦门/ns [24/m 小时/n]/mq 空气/n 首要/b 污染物/n 依旧/z 是/vshi PM2/x ./w 5/m 。/w 
从/p 去年/t 12月27日/t 开始/v 的/ude1 大/a 范围/n [雾霾/nz 天气/n]/nz 发生/v “/w 转机/n ”/w ，/w 是/vshi 从/p 昨天/t 午后/t 开始/v 。/w 14时/t 之后/f ，/w 各个/rz 监测/vn 点/qt 的/ude1 [空气/n 质量/n 指数/n]/nz “/w 急转直下/vl ”/w 。/w 18时/t ，/w 鼓浪屿/ns 、/w 洪文/nr 、/w 湖/n 里/f 的/ude1 监测/vn 指数/n 分别/d 下降/vi 到/v 98/m 、/w 115/m 、/w 93/m ，/w 除了/p 洪文/nr 依旧/z 保持/v “/w 轻度/b 污染/vn ”/w 外/f ，/w 鼓浪屿/ns 和/cc 湖/n 里/f 的/ude1 [空气/n 质量/n]/nz 恢复/v 为/p “/w 良/ag ”/w 。/w 昨晚/t ，/w 厦门/ns 空气/n 的/ude1 污染/vn 程度/n 继续/v 减轻/vn ，/w 21时/t ，/w 鼓浪屿/ns 、/w 洪文/nr 、/w 湖/n 里/f 的/ude1 指数/n 分别为/v 88/m 、/w 102/m 、/w 85/m 。/w 
省内/s [不少/m 地/ude2]/mq 市/n 都/d 遭遇/v 雾霾/nz 天/qt 
市/n [环境/n 监测/vn 中心站/nis]/nt 总工程师/nnt 庄马展/nr 昨晚/t 对/p 此次/rz 厦门/ns 冲出/vf “/w 霾/n 伏/v ”/w 的/ude1 原因/n 进行/vn 了/ule 解释/v :/w 一/m 是/vshi 昨日/t 厦门/ns 午后/t 东风/n 强劲/a ，/w 一/m 改/v 此前/t 我市/r 空气/n 向上/vi 抬升/nz 力度/n 难以/d 驱散/v 雾霾/nz 的/ude1 状况/n ；/w 二/m 是/vshi 从/p 北方/s 后/f 继/vg 输送/v 到/v 厦门/ns 的/ude1 雾霾/nz 减少/v ，/w [周边/n 城市/n]/nz 的/ude1 雾霾/nz 也/d 呈/v 迅速/ad 飘散/v 之/uzhi 势/ng 。/w 
庄/ag 马/n 展/vg 介绍/v ，/w 此次/rz 有些/rz 反常/a 的/ude1 [雾霾/nz 天气/n]/nz ，/w 除了/p 持续性/n 外/f ，/w 区域性/n 也/d 是/vshi 一个/mq [基本/a 特征/n]/nz 。/w 据/p 了解/v ，/w 这/rzv 几天/mq ，/w 省内/s 其他/rzv [不少/m 地/ude2]/mq 市/n 也/d 遭遇/v “/w 霾/n 伏/v ”/w ，/w 福州/ns 地区/n 的/ude1 空气/n 甚至/d 一度/d 陷入/v “/w 重度/b 污染/vn ”/w 的/ude1 状态/n 。/w 
厦门/ns 连续/a [11/m 天/qt]/mq 披上/v “/w 灰色/n ”/w 外衣/n ，/w 主要/b 还是/c 受/v “/w 外来/b 霾/n ”/w 的/ude1 影响/vn 。/w 不过/c ，/w 环保/n 专家/nnt 说/v ，/w 除了/p 外来/b 因素/n ，/w 机动车/n [尾气/n 污染/vn]/nz 、/w [工业/n 生产/vn]/nz 排放/vn 以及/cc 各类/r 扬尘/n ，/w 是/vshi 雾霾/nz 天/qt 形成/v 的/ude1 另外/c [三/m 个/q]/mq 原因/n 。/w 其中/rz 机动车/n [尾气/n 污染/vn]/nz 尤其/d 明显/a ，/w 厦门/ns 空气/n 中/f 大约/d 30%/m 的/ude1 PM2/x ./w 5/m 来自/v 车身/n 后/f 的/ude1 滚滚/z 黑烟/nz 。/w 因而/c ，/w 在/p [机动车/n 保有量/n]/nz 高速/b 增长/v 的/ude1 前提/n 下/f ，/w 厦门/ns 今后/t 的/ude1 [雾霾/nz 天气/n]/nz 很可能/nz 呈现/v 增加/vn 的/ude1 态势/n 。/w （/w 记者/nnt 王元晖/nr ）/w 
温馨/a 提醒/v 
[三/m 招/v]/mq 对抗/v 室内/s PM2/x ./w 5/m 
①/m 在/p 室外/s [空气/n 质量/n]/nz 良好/a 时/ng ，/w 注意/v 开窗/nz 通风/vi 。/w 
②/m 适当/a 种植/v 绿色植物/n ，/w 绿萝/nz 、/w 吊兰/n 、/w 绿霸王/nz 等/udeng 叶子/n 面积/n 较大/d 的/ude1 绿色植物/n ，/w 在/p 光合作用/n 下/f 会/v 有/vyou 一定/b 的/ude1 吸附/vn 功能/n ，/w 可以/v 降低/vn 室内/s 的/ude1 飘尘/n 和/cc PM2/x ./w 5/m 。/w 
③/m 保证/v 室内/s 适度/a 的/ude1 湿度/n ，/w 也/d 可/v 降低/vn 空气/n 中/f 的/ude1 PM2/x ./w 5/m 。/w （/w 据/p 新华社/nt 电/n ）/w 
