图/n 为/p 1996年5月24日/t ，/w [香港/ns 特区/n 筹委会/nis]/nt 委员/nnt 邵逸夫/nr 先生/n 。/w 中新社/nt 记者/nnt 毛建军/nr 摄/vg 
[香港/ns 无线/b 电视/n]/ntc (/w 又称/gi TVB/x )/w 荣誉/n 主席/nnt 邵逸夫/nr 爵士/nnt 7日/t 早晨/t 在/p 家中/s 离世/nz 。/w 在/p 内地/n ，/w 他/rr 的/ude1 名字/n 不仅/c 因/p [一部/mq 部/q]/mq 优秀/a 的/ude1 香港/ns [影视/b 作品/n]/nz 而/cc 知名/a ，/w 更多/ad 人/n 熟知/v 他/rr 是因为/c “/w 逸夫楼/nz ”/w 。/w 
[新浪/ntc 微博/n]/nz 今日/t 发起/v 投票/vn 调查/vn ：/w “/w 提起/v 邵逸夫/nr 你/rr 首先/d 联想/vi 到/v 什么/ry ？/w ”/w ，/w 短短/z 两个/mq 小时/n 就/d 有/vyou 万余人/m 参与/v 投票/vn ，/w 其中/rz 81.1%/m 的/ude1 人/n 选择/v 了/ule “/w 逸夫楼/nz ”/w 。/w 
在/p [兰州/ns 大学/nis 逸夫/nz 科学馆/nis]/nt 前/f ，/w 几名/mq 学生/nnt 正在/d 照相/vi 留念/vi 。/w 他们/rr 从/p 新闻/n 、/w 微博/n 上/f 得知/v ，/w 这/rzv 座/q 大楼/n 的/ude1 捐赠者/nz 邵逸夫/nr 今天/t 离世/nz 。/w “/w 没有/v 见过/v 邵逸夫/nr ，/w 却/d 对/p 他/rr 无比/z 熟悉/v 。/w ”/w 学生/nnt 王韵/nr 说/v ，/w 邵逸夫/nr 的/ude1 名字/n 总/b 与/cc 教育/vn 挂钩/vi ，/w [慈善/a 事业/n]/nz 就是/v 他/rr 的/ude1 灵魂/n 。/w 
[兰州/ns 大学/nis]/ntu 是/vshi [西北/ns 地区/n]/nz 重要/a 高校/n 。/w 1990年7月/t ，/w 邵逸夫/nr 先生/n 一行/n 20余人/m 赴/v 兰州/ns 参加/v [兰州/ns 大学/nis 邵逸夫/nr 科学馆/nis]/nt [落成/vi 典礼/n]/nz 。/w 据/p 当时/t 参加/v 仪式/n 的/ude1 一位/mq 李/ng 教授/nnt 回忆/v ，/w 邵逸夫/nr 曾/d 表达/v 了/ule 自己/rr 对/p [教育/vn 事业/n]/nz 的/ude1 热切/ad 关注/v 。/w “/w 他/rr 的/ude1 亲历/vn 亲/ng 为/p 给/p 我们/rr 留下/v 了/ule 很深/d 的/ude1 印象/n 。/w ”/w 李/ng 教授/nnt 说/v 。/w 
“/w 兰州/ns 地处/v 内陆/s [西北/ns 地区/n]/nz ，/w 由于/p 经济/n 欠发达/nz ，/w 当年/t 盖/v 起/vf 的/ude1 [逸夫/nz 科学馆/nis]/nt 曾/d 是/vshi 学校/nis 最好/d 的/ude1 楼/n 。/w ”/w 已经/d 工作/vn 的/ude1 兰大/nz 毕业生/n 李群/nr 说/v ，/w 当年/t ，/w 重要/a 的/ude1 [学术/n 会议/n]/nz 都/d 在/p [逸夫/nz 科学馆/nis]/nt 举办/v ，/w “/w 这里/rzs 曾/d 是/vshi 我们/rr 聆听/v 知识/n 的/ude1 神圣/a 殿堂/n 。/w ”/w 
[兰州/ns 大学/nis 宣传部/nis]/nz 谢益群/nr 说/v ，/w 1989年/t 以来/f ，/w [邵逸夫/nr 基金会/nis]/nz 向/p 兰大/nz 捐赠/v 2000余万/m 港币/n 用于/v 修建/vn 校/ng 本部/n [逸夫/nz 科学馆/nis]/nt 、/w 一/m 分部/nis 逸夫/nz 文科/n 楼/n 、/w 校/ng 本部/n 图书馆/nis 等/udeng 。/w “/w 兰大/nz 留下/v 了/ule 邵逸夫/nr 先生/n 热衷/v 教育/vn [慈善/a 事业/n]/nz 的/ude1 印记/n ，/w 他/rr 曾/d 给予/vn 我们/rr 极大/a 的/ude1 帮助/vn 。/w ”/w 
据/p 了解/v ，/w 从/p 1985年/t 开始/v ，/w 邵逸夫/nr 在/p 内地/n 持续/vd 捐资/v 办学/vn 。/w 据/p 不/d 完全/ad 统计/vn ，/w 邵逸夫/nr 捐助/v 内地/n 的/ude1 项目/n 超过/v [3000/m 个/q]/mq ，/w [80/m %/w 以上/f]/mq 为/p 教育/v 项目/n 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 国家/n 振兴/v 靠/v 人才/n ，/w [人才/n 培养/v]/nz 靠/v 教育/vn ，/w [培养/v 人才/n]/nz 是/vshi 民族/n [根本/a 利益/n]/nz 的/ude1 要求/n 。/w ”/w 许多/mq 网友/n 在/p 微博/n 上/f 留言/n 称/v ：/w “/w 从/p 小学/nis 到/v 大学/nis 都/d 有/vyou 逸夫楼/nz ，/w 邵逸夫/nr 先生/n 致力于/v [教育/vn 事业/n]/nz 的/ude1 善心/n 有目共睹/vl 。/w ”/w 
今日/t ，/w [全国/n 各地/rzs]/nz 许多/mq 大学生/nnt 在/p [个人/n 主页/n]/nz 上/f “/w 晒/v ”/w 出/vf 与/cc “/w 逸夫楼/nz ”/w 的/ude1 合照/nz ，/w 以/p 这种/r 方式/n 向/p 邵逸夫/nr 致敬/vi 。/w [山东/ns 大学/nis]/ntu 校友/n 杨健/nr 留言/n 说/v ：/w “/w 人/n 已/d 去/vf ，/w 楼/n 仍/d 在/p ，/w 我们/rr 每/rz 一届/mq 毕业生/n 都/d 要/v 在/p 逸夫楼/nz 前/f 留念/vi ，/w 今日/t 我们/rr 缅怀/v 您/rr 。/w ”/w 
已经/d 工作/vn 的/ude1 公务员/nnt 徐晓静/nr 回忆起/v 母校/n [西北/ns 师范大学/nis]/ntu 的/ude1 [逸夫/nz 图书馆/nis]/nt 时/ng 说/v ，/w 曾经/d 最幸福/nz 的/ude1 事/n ，/w 就是/v 下午/t 在/p 阳光/n 洒落/v 的/ude1 逸夫楼/nz 里/f 抱一/nz 本书/r 直至/v 傍晚/t ，/w “/w 逸夫楼/nz 已/d 成为/v 内地/n 许多/mq 校园/n 里/f 的/ude1 一道/d 风景/n ，/w 也/d 是/vshi 我们/rr [学生/nnt 时代/n]/nz 重要/a 的/ude1 记忆/n 符号/n 。/w ”/w (/w 完/vi )/w 
