据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w 表态/vi 参选/v 台北/ns 市长/nnt 的/ude1 台大/nz 医师/nnt 柯文哲/nr ，/w 晚上/t 应邀/vi 到/v 台南市/ns 新/a 营区/n 某/rz 餐厅/nis 演讲/vn 。/w 他/rr 受/v 访/v 表示/vn ，/w 不管/c 对手/n 是/vshi 连胜文/nr 还是/c 新北市/ns 长/a 朱立伦/nr ，/w 他/rr 一样/uyy 会/v 参选/vn 。/w （/w [中国/ns 台湾/ns 网/n]/nz 朱炼/nr ）/w 
