原/b 标题/n ：/w [散客/n 时代/n]/nz 海南/ns 有点/d “/w 挤/v ”/w 
宋嵩绘/nr 
核心/n 阅读/v 
1月8日/t ，/w 《/w 旅游/vn 法/n 》/w 实施/v [100/m 天/qt]/mq 。/w 冬季/t [旅游/vn 旺季/n]/nz ，/w 海南/ns 如何/ryv 加强/v 《/w 旅游/vn 法/n 》/w 执法/vn 力度/n ，/w 避免/v 市场/n 整顿/v 一阵风/n ？/w 如何/ryv 应对/v 打车/v 难/a 、/w 停车/vi 难/a 、/w 餐馆/nis 爆满/vi 、/w 交通/n 拥堵/v 等/udeng 考验/vn ？/w 近日/t ，/w 记者/nnt 赴/v 三亚/ns 、/w 万宁/ns 等/udeng 地/ude2 进行/vn 了/ule [实地/d 调研/vn]/nz 。/w 
《/w 旅游/vn 法/n 》/w 实施/v 以来/f ，/w 在/p 旅游/vn 大/a 省/n 海南/ns ，/w 法律/n 治理/vn “/w [零/ng 负团费/nz]/nz ”/w 、/w 欺/vg 客/ng 宰客/v 的/ude1 作用/n 初步/d 显现/v ；/w [旅游/vn 市场/n]/nz 发生/v 结构/n 变化/vn ，/w 散客/n 与/cc 团队/n 的/ude1 比例/n 创下/v 8∶2/m 的/ude1 历史/n 新高/n ；/w 散客/n 数量/n 猛增/v ，/w 导致/v 城市/n [公共/b 设施/n]/nz 不堪重负/vl ，/w 也/d 给/p [旅游/vn 管理/vn]/nz 提出/v 新/a 课题/n 。/w 
