方逸华/nr （/w 左/f ）/w 昨晚/t 在/p 邵逸夫/nr 私人/n 助理/nnt 陪同/v 下/f ，/w 离开/v [九龙/ns 圣德/nrf 肋/n 撒/v 医院/nis]/nt 。/w 
已/d 届/q 百岁/q 高龄/n 的/ude1 [电视/n 广播/vn 有限公司/nis]/ntc 创办人/nnt 及/cc 行政/n 主席/nnt 邵逸夫/nr 爵士/nnt ，/w 再度/d 入院/vi 接受/v 治疗/vn 。/w 据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 人称/n “/w 六/m 叔/n ”/w 的/ude1 邵逸夫/nr 近日/t 因病/d 进入/v 九龙城/nz [圣德/nrf 肋/n 撒/v 医院/nis]/nth (/w 俗称/v [法国/nsf 医院/nis]/nt )/w 治疗/vn ，/w 目前/t 仍然/d 留医/nz 。/w 记者/nnt 昨晚/t 目击/v 六/m 叔/n 妻子/n 方逸华/nr 现身/v [法国/nsf 医院/nis]/nt ，/w 但/c 她/rr 拒绝/v 回应/vn 是否/v 探望/vn 六/m 叔/n ，/w 心情/n 显得/v 颇为/d 烦躁/a 。/w 
两年/mq 前/f 曾/d 因病/d 入院/vi 一周/mq 的/ude1 六/m 叔/n ，/w 康复/vn 后/f 一直/d 生活/vn 如常/vi ，/w 近期/t 亦/d 经常/d 出席/v [公开/ad 场合/n]/nz ，/w 但/c 六/m 叔/n 近日/t 再次/d 因病/d 入院/vi 接受/v 治疗/vn 。/w 
记者/nnt 昨晚/t 8时15分/t 在/p [法国/nsf 医院/nis]/nt 看见/v 方逸华/nr 现身/v ，/w 由/p 六/m 叔/n 的/ude1 女/b 私人/n 助手/nnt 陪同/v 下/f 离开/v 。/w 当时/t 戴/v 口罩/n 的/ude1 方逸华/nr 身穿/v 深沉/a 色/ng 套装/n 及/cc 围/v 丝巾/n ，/w 神色/n 疲累/nz ，/w 要/v 女/b 助手/nnt 搀扶/v 乘/v 搭/v 升降机/n 至/p 地下/s 大堂/n ，/w 会合/vi 已/d 在场/vi 等候/v 的/ude1 一名/mq [中年/n 男子/n]/nz 步出/v 医院/nis 。/w 
记者/nnt 趋/v 前/f 问/v 方逸华/nr 是否/v 探望/vn 六/m 叔/n ？/w 女/b 助手/nnt 即/v 以/p 身体/n 挡住/v 镜头/n 及/cc 以/p 手上/s 纸张/n 为/p 方逸华/nr 遮面/nz ，/w 但/c 方/q 明显/a 心情/n 欠佳/a ，/w 不耐烦/a 地/ude2 向/p 记者/nnt 说/v ：/w “/w 我/rr 不会/v 答/v 你/rr ！/w ”/w 她/rr 更/d 不顾/v 危险/an 横过/nz 马路/n ，/w 记者/nnt 再/d 追问/v 时/ng ，/w 她/rr 使劲/vi 挥手/vi ，/w 烦躁/a 地/ude2 说/v ：/w “/w 我/rr 不会/v 答/v 你/rr ，/w 不要/d 再问/v 啦/y ！/w ”/w 
先见/gi 心脏/n 专科/n 医生/nnt 
一向/d 身体/n 壮健/a 的/ude1 六/m 叔/n ，/w 06年7月23日/t 曾/d 入住/v [法国/nsf 医院/nis]/nt ，/w 当时/t 方逸华/nr 向/p 传媒/n 表示/v 丈夫/n 因/p 天气/n 问题/n 有/vyou 少许/m 咳嗽/vi ，/w 后来/t 由于/p 咳得/nz 比较/d 严重/a ，/w 故/c 在/p 医生/nnt 的/ude1 安排/vn 下/f 到/v 医院/nis 照/v 肺/n ，/w 结果/n 验/v 出/vf 六/m 叔/n 患/v 肺炎/nhd 及/cc 肺/n 中/f 有/vyou 痰/n 。/w 经过/p 一星期/mq 治疗/vn 休养/v 后/f ，/w 六/m 叔/n 于/p 7月29日/t 出院/vi ，/w 前后/f 留/v 院/n 一周/mq 。/w 
邵逸夫/nr 选择/v 入住/vn 九龙/ns 的/ude1 [法国/nsf 医院/nis]/nt ，/w 而/cc 非/b 其他/rzv 富豪/n 入住/v 的/ude1 港岛区/nz [养/v 和/cc 医院/nis]/nth ，/w 有/vyou 医生/nnt 认为/v 并不/d 出奇/a ，/w 因为/c [法国/nsf 医院/nis]/nt 是/vshi 九龙区/ns 龙头/n 私家/b 医院/nis ，/w 且/c 早年/t 邵逸夫/nr 捐钱/v 予/v [法国/nsf 医院/nis]/nt ，/w 兴建/v “/w 邵逸夫/nr 心脏/n 及/cc 诊断/v 中心/nis ”/w ，/w 两者/rzv 甚/dg 有/vyou 渊源/n 。/w 有/vyou 医生/nnt 估计/v ，/w 年纪/n 大/a 的/ude1 长者/n 容易/ad 出现/v 心脏/n 问题/n ，/w 若/c 邵逸夫/nr 真的/d 入院/vi ，/w 会/v 先/d 由/p [法国/nsf 医院/nis]/nt 院长/nnt 兼/v 心脏科/nit 专科/n 医生/nnt 黄志明/nr 任/v 主/ag 诊/vg 医生/nnt ，/w 若/c 有/vyou 需要/v ，/w 才/d 加入/v 其他专科/nit 医生/nnt 会诊/vn 。/w 
老人/n 科/n 专科/n 医生/nnt 畲/b 达/v 明/ag 表示/v ，/w 长者/n 容易/ad 出现/v 退化/vn 性疾病/nz ，/w 最/d 常见/a 是/vshi 血管硬化/nhd ，/w 脑/n [血管/n 栓塞/n]/nz 可/v 引致/nz 脑/n 爆/v 血管/n ，/w 心脏/n [血管/n 栓塞/n]/nz 可/v 引致/nz 心肌梗塞/n 。/w 近期/t 天气/n 反覆/nz ，/w 可/v 令/v 长者/n 肺部/n 变弱/nz ，/w 感染/v 后/f 引致/nz [细菌/n 性肺炎/nz]/nhd 。/w 
畲/b 表示/v ，/w 曾/d 患/v 肺炎/nhd 的/ude1 长者/n ，/w 睡觉/vi 时/ng 要/v 将/d 床头/n 调/v 高/a 至/p [30/m 度/qv]/mq ，/w 或/c 需要/v 氧气/n 辅助/vn 呼吸/v ，/w 必须/d 小心/a 注意/v 饮食/n 及/cc 遵从/v 医生/nnt 服药/vi 。/w 
