刘欢/nr 开讲/vi 了/ule （/w [1/m ／/w 4/m 张/q]/mq ）/w 
《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 上/f 周五/t 开播/v 以后/f ，/w 让/v [很多/m 人/n]/mq 看到/v 了/ule 这/rzv 档/ng 全新/b 的/ude1 [音乐/n 节目/n]/nz 所/usuo 带来/v 的/ude1 影响/vn ，/w 不止/v 是/vshi 电视机/n 前/f 的/ude1 观众/n ，/w 这/rzv 档/ng 节目/n 也/d 引起/v 了/ule 整个/b 音乐/n 业内人士/n 的/ude1 关注/vn 。/w 而/cc 相比较/nz 之下/f ，/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 开播/v 的/ude1 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 反响/n 没有/v 超出/v 预期/vn ，/w 没有/v 什么/ry 突破/v 。/w 
面对/v 这样/rzv 一边倒/vi 的/ude1 局势/n ，/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 为了/p 避开/v 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 的/ude1 来势汹汹/vl ，/w 有/vyou 传言/n 可能/v 改掉/v [第二/m 季/ng]/mq “/w 爸爸/n 去哪儿/nz ”/w 的/ude1 档期/n 。/w 为了/p 避免/v 正面/b 与/cc 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 冲突/vn ，/w 延后/nz [第二/m 季/ng]/mq 的/ude1 开播/v 时间/n 。/w 消息/n [一/d 出/vf]/mq ，/w 网上/s 一片/mq 哗然/z ，/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 没有/v 为/p [第二/m 季/ng]/mq 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 的/ude1 开播/v 不如/v 预期/vn 寻找/v 原因/n ，/w 难道/d 有/vyou 直接/ad 放弃/v 的/ude1 趋势/n ？/w 
灿/ag 星/n 制作/v 让/v 人/n 期待/v “/w 好/a 歌曲/n ”/w 新/a 节目/n 出乎/v 预期/vn 
由/p 灿/ag 星/n 制作/v 的/ude1 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 与/cc 之前/f 的/ude1 兄弟/n 节目/n 《/w 中国/ns 好/a 声音/n 》/w 有着/v 相同/a 的/ude1 制作/vn 团队/n ，/w 但是/c 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 主打/v 的/ude1 却/d 是/vshi 原创/b 节目/n ，/w “/w 好/a 歌曲/n ”/w 会/v 让/v 人/n 如此/rzv 关注/v [一/d 来/vf]/mq 是/vshi 中国/ns 音乐/n 类/q 节目/n 中/f 从来/d 没有/v [一/d 档/ng]/mq 是/vshi 完全/ad 主打/v 原创/b [这个/rz 概念/n]/nz 的/ude1 。/w 很多/m [音乐/n 节目/n]/nz 能/v 找到/v 十分/d 优秀/a 的/ude1 歌手/nnt 及/cc 新人/n ，/w 但是/c 要求/n 全部/m “/w 原创/b ”/w 的/ude1 ，/w 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 是/vshi 首次/m 尝试/v 。/w 
这次/r 全新/b 的/ude1 尝试/vn 也/d 获得/v 了/ule 一定/b 的/ude1 成功/a ，/w 虽然/c 节目/n 只/d 播出/v 了/ule [第一/m 集/q]/mq ，/w 但是/c 从/p 音乐/n 的/ude1 种/q 上/f 看/v ：/w 有/vyou 小/a 清新/a 、/w 有/vyou 摇滚/n 、/w 有/vyou BULES/x 。/w 多样性/n 的/ude1 音乐/n 不止/v 考验/vn 了/ule 台上/s 的/ude1 导师/nnt ，/w 也/d 让/v 很多/m 关注/v 节目/n 的/ude1 [专业/n 人士/n]/nz 看到/v 了/ule 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 舞台/n 上/f 这些/rz 选手/n 所/usuo 隐藏/v 的/ude1 实力/n ，/w 也/d 更加/d 让/v 人/n 期待/v 他们/rr 在/p 获得/v [四/m 位/q]/mq 导师/nnt 指点/v 以后/f 会/v 有/vyou 什么样/ryv 质/ng 的/ude1 飞跃/vn 。/w 
