[综合/vn 执法/vn]/nz 组/n 人员/n 正在/d 路上/s 检查/vn 
尽快/d 畅通/an 集/q 美/b 北/f 大道/ns ；/w 执勤/vi 警力/n 延长/v 至/p 深夜/t [11/m 点/qt]/mq ，/w 最后/f 一班/mq 动车/n 到/v 站/vi 后/f …/w …/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w [集美区/ns 委/ng]/nt 书记/nnt 倪超/nr 牵头/vi 召开/v 了/ule 北站/nis 片/q 区/n 交通/n 治安/n 整治/vn 推进/vi 会/v ，/w 提出/v 实质性/n 解决/v 措施/n 。/w 区长/nnt 李辉跃/nr 、/w 政法委/nis 书记/nnt 杜刚/nr 、/w 公安分局/nis 局长/nnt 纪边强/nr 等/udeng 领导/n 参加/v 了/ule 会议/n 。/w 
新闻/n 回顾/v 
外地/s 与/cc 本地/rzs 司机/nnt 在/p [厦门/ns 北站/nis]/nt 抢单/nz 起/vf 冲突/vn [数十/m 名/q]/mq 黑车/n 司机/nnt “/w 对峙/vi ”/w 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w [厦门/ns 北站/nis]/nt 广场/n 外/f 的/ude1 珩/ng 圣/ag 路上/s ，/w 秩序/n 有条不紊/al ，/w 多/a 部门/n 组成/v 的/ude1 联合行动/v 组/n 人员/n 随处可见/vl 。/w “/w 这/rzv 条/q 路/n 之前/f 很容易/nz 堵/v ，/w 经常/d 有/vyou 黑车/n 聚集/v 。/w ”/w 一位/mq 在/p 北站/nis 上班/vi 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 告诉/v 导报/n 记者/nnt ，/w 这/rzv 几天/mq ，/w 秩序/n 明显/a 好/a 了/ule 。/w 
下午/t ，/w 北站/nis 片/q 区/n 交通/n 治安/n 整治/vn 推进/vi 会/v 举行/v 。/w 
此前/t ，/w 针对/p 媒体/n 连续报道/v 的/ude1 北站/nis “/w 黑车/n ”/w 事件/n ，/w [集美区/ns 委/ng]/nt 书记/nnt 倪超/nr 已/d 作出/v 批示/n ，/w 要求/n 区/n 政法委/nis 、/w 公安分局/nis 必须/d 迅速/ad 打击/v 。/w 昨日/t ，/w 倪超/nr 又/d 在/p 现场/s 明确/a 表示/v ：/w “/w 黑车/n 的/ude1 事情/n ，/w 在/p 集/q 美/b ，/w 在/p 我们/rr 的/ude1 管辖/vn 范围内/nz ，/w 绝对/d 不能/v 姑息/vn ，/w 绝对/d 不能容忍/v ，/w 更/d 不能/v 允许/vn 黑车/n 人员/n 结/v 帮/v 破坏/vn 秩序/n ！/w ”/w 
倪超/nr 还/d 表示/v ，/w 将/d 尽快/d 解决/v 集/q 美/b 北/f 大道/ns 的/ude1 畅通/an 问题/n 。/w 因/p 征地/vn 拆迁/v 问题/n ，/w 目前/t 集/q 美/b 北/f 大道/ns 上/f 还有/v [三/m 处/n]/mq 建筑/n 需要/v 协调/vn ，/w 导致/v BRT/x 无法/v 直接/ad 接入/v 北站/nis ，/w 只能/v 绕行/vn ，/w 造成/v BRT/x 运行时间/gi 长/a ，/w 班次/n 也/d 少/a 了/ule 。/w 
“/w 现在/t 这些/rz 工作/vn 都/d 在/p 紧锣密鼓/dl 地/ude2 进行/vn 。/w ”/w 倪超/nr 说/v ，/w 争取/v 早日/d 让/v BRT/x 快速/d 运转/vi 起来/vf ，/w 运力/n 必然/d 也/d 能/v 增加/vn 。/w 
此外/c ，/w 警方/n 在/p 北站/nis 的/ude1 执勤/vn 时间/n ，/w 之前/f 最/d 晚/tg 到/v 晚上/t [10/m 点/qt]/mq ，/w 但/c 最后/f 一班/mq 动车/n 到/v 北站/nis 是/vshi 深夜/t 10：59/m 。/w 
对此/d ，/w 倪超/nr 现场/s 协调/v ，/w 集/q 美/b 公安分局/nis 局长/nnt 纪边强/nr 当场/d 表示/v ，/w 将/d 执勤/vi 力量/n 再/d 往后/t 顺延/v [1/m 小时/n]/mq ，/w 到/v 深夜/t [11/m 点/qt]/mq ，/w 最后/f 一班/mq 动车/n 到达/v 后/f ，/w 执勤/vi 人员/n 再/d 下班/vi 。/w 
专项/b 治理/vn 
对/p 黑车/n 司机/nnt “/w 人盯人/nz ”/w 
1月4日/t 黑车/n 司机/nnt “/w 对峙/vi ”/w 事件/n 发生/v 后/f ，/w 5日/t [集美区/ns 政法委/nis]/nt 与/cc 公安分局/nis 采取/v 行动/vn ，/w 5日/t 至/p 15日/t ，/w 开展/v 为期/vi [10/m 天/qt]/mq 的/ude1 专项/b 整治/vn 。/w 
警力/n 保证/v 
目前/t ，/w [厦门/ns 火车站/n]/nz 所/usuo 涉及/v 的/ude1 两个/mq 所/usuo —/w —/w [梧村/ns 派出所/nis]/nt 与/cc [火车站/n 派出所/nis]/nto ，/w 警力/n 总共/d 130多人/m ，/w 而/cc 北站/nis 所/usuo 涉及/v 的/ude1 两个/mq 所/usuo —/w —/w 后/f 溪/ng 派出所/nis 与/cc 北站/nis 铁路/n 派出所/nis ，/w 警力/n 总和/n 最多/ad [60/m 人/n]/mq 。/w 
但是/c ，/w 接下来/vl ，/w 北站/nis 将要/d 面临/v 的/ude1 是/vshi ，/w 1月15日/t 后/f 预计/v 每日/r 5万/m 的/ude1 客流/n ，/w 以及/cc 3月/t 后/f ，/w 预计/v 每日/r 10万-12万/m 的/ude1 客流/n 。/w 
对此/d ，/w 集/q 美/b 公安分局/nis 局长/nnt 纪边强/nr 表示/v ，/w 正/d 向/p 市局/nz 申请/v ，/w 为/p 后/f 溪/ng 所/usuo 增加/v 一支/mq 警务/n 队/n 。/w 
导报/n 记者/nnt 了解到/v ，/w 目前/t 有/vyou 交警/nnd [20/m 人/n]/mq 、/w [集美区/ns 应急/vn 机动/b 大队/nis]/nt [20/m 人/n]/mq ，/w 再加/nz 派出所/nis [20/m 人/n]/mq ，/w 共/d 60人分2/t 班/n 在/p [厦门/ns 北站/nis]/nt 开展/v 交通/n 整治/vn 专项/b 行动/vn 。/w 同时/c ，/w 后溪镇/ns 已/d 新/a 招聘/vn [40/m 名/q]/mq 协警/nz ，/w 正/d 由/p [集美区/ns 协警/nz 培训/vn 中心/nis]/nt 培训/vn ，/w 尽快/d 完成/v 培训/vn 后/f ，/w 将/d 变成/v 一支/mq 驻/v 北站/nis 力量/n ，/w 长期/d 工作/vn 。/w 
停车/vi 管理/vn 
[专项/b 整治/vn 工作/vn]/nz 组/n 将/d 着重/vd 清理/v 南/b 广场/n 的/ude1 乱/d 停车/vi 问题/n ，/w 清退/v 南/b 广场/n 除/p 公交车/nz 、/w BRT/x 以外/f 社会/n 车辆/n ，/w 保证/v 公共/b [营运/vn 车辆/n]/nz 顺利/ad 通行/vi ，/w 及时/ad 疏导/v 人流/n 。/w 
昨日/t ，/w 导报/n 记者/nnt 现场/s 看到/v ，/w 执勤/vi 警力/n 携带/v POS/x 机/ng ，/w 一旦/d 在/p 南/b 广场/n 周边/n 发现/v 违法/vn 停车/vi 行为/n ，/w 当场/d 查处/v 、/w 现场/s 开/v 单/b 。/w 
同时/c ，/w 工作组/nis 协调/v 了/ule [厦门/ns 港务/n 集团/nis]/ntc 尽快/d 启用/v 南/b 停车场/n A/x 区/n 停车场/n ，/w 争取/v 在/p 1月15日/t “/w 春运/n ”/w 开始/v 前/f 启用/v ，/w 缓解/v 停车/vn 紧张/a 问题/n ；/w 近期/t 还/d 将/d 调配/vn 一部/mq 拖车/n 到/v 北站/nis 片/q 区/n ，/w 为/p 违法/vn 停车/vi 的/ude1 车辆/n 进行/vn 强行/d 拖/v 离/v 处理/vn ；/w 北站/nis 出发/vi 层/qv 停车场/n 管理/vn ，/w 参照/v 南/b 广场/n [交通/n 管理/vn]/nz 做法/n 。/w 
此外/c ，/w [集美区/ns 综治办/nis]/nt 已/d 联系/v 监控/vn 部门/n ，/w 争取/v 早日/d 将/d 珩/ng 圣/ag 路/n 路面/n 监控/vn 、/w 抓拍/v 系统/n 建设/vn 到位/vi ，/w 并/cc 连/ulian 入/v 分局/nis 指挥中心/nis 。/w 
打击/v 违法/vn 
目前/t ，/w 警方/n 已/d 组成/v 专案/n 力量/n ，/w 传唤/v 调查/vn 近日/t 发生/v 在/p 北站/nis 片/q 区/n 的/ude1 [几/d 起/vf]/mq [打架/vi 斗殴/vi]/nz 案件/n 的/ude1 所有/b 涉案人员/n ，/w 做好/v 调查取证/v 工作/vn ，/w 摸清/v 在/p 北站/nis [非法/b 营运/vn]/nz 黑车/n 及/cc 驾驶员/nnt 底数/n 、/w 脉络/n 及/cc 违法/vn 事实/n ，/w 适时/ad 予以/vx 从/p 重/a 依法/d 打击/v 。/w 同时/c ，/w 警方/n 配合/v [后溪镇/ns 政府/nis]/nt 深入/ad 北站/nis 片/q 区/n 周边/n 的/ude1 村/n 居/v 开展/vn 法制/n [宣传/vn 教育/vn]/nz 。/w 
针对/p 北站/nis 黑车/n 与/cc 拉客/v 人员/n 分开/vi 现象/n ，/w 集/q 美/b [交通/n 执法/vn 大队/nis]/nt 采取/v “/w 人盯人/nz ”/w 战术/n ，/w 制止/v 其/rz [违法/vn 行为/n]/nz 。/w 
交警大队/nis 、/w [综合/vn 执法/vn]/nz 大队/nis 、/w [厦门/ns 北站/nis 铁路/n 派出所/nis]/nt 将/d 组织/n 警力/n ，/w 对/p 来往/vi 旅客/n 开展/v [宣传/vn 教育/vn]/nz ，/w 引导/v 其/rz 乘坐/v [公共/b 交通工具/nz]/nz ，/w 拒绝/v 乘坐/v [非法/b 营运/vn]/nz 黑车/n ，/w 并/cc 在/p 北站/nis 抵达/v 层/qv 设置/v 大幅/d [宣传/vn 标语/n]/nz ，/w 宣传/vn 抵制/v 黑车/n 。/w 
交通/n 探讨/v 
可以/v 借鉴/vn 机场/nis 模式/n 
昨日/t ，/w 集/q 美/b [交通/n 执法/vn 大队/nis]/nt 林/ng 队长/nnt 建议/n ，/w 是否/v 可以/v 借鉴/vn 机场/nis 模式/n ，/w 出发/vi 层/qv 、/w 到达/v 层/qv 及/cc 周边/n 不/d 允许/v 停车/vn ，/w 接/v 送客/vn 车辆/n 即/v 停/vn 即/v 走/v 。/w 
林/ng 队长/nnt 的/ude1 建议/n ，/w 得到/v [交警/nnd 部门/n]/nz 认同/vn ，/w 并/cc 建议/n 将/d 珩/ng 圣/ag 路/n 进行/vn 硬/a 隔离/vn ，/w 公交车/nz 道/qv 、/w 社会/n 车辆/n 与/cc 出租/v 车道/n 分开/vi ，/w 接/v 送客/vn 车辆/n 不能/v 在/p 出发/vi 层/qv 和/cc 到达/v 层/qv 停留/vi ，/w 引导/v 社会/n 车辆/n ，/w 停/vi 到/v 地下/s 停车场/n 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 房舒陈/nr 巧思/nz 实习生/nnt 邱海燕/nr 文/ng //w 图/n ）/w 
