人民网/nz 福州/ns 1月7日/t 电/n （/w 林长生/nr ）/w 福州/ns 的/ude1 内河/n 治理/v 攻坚战/n 取得/v 不错/a 的/ude1 成绩/n ，/w [福州市/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 黄川/nr 在/p 本次/r [政协/nis 会议/n]/nz 上/f 提出/v 《/w 关于/p 进一步/d 完善/v 我市/r 内河/n 整治/vn 工作/vn 的/ude1 建议/n 》/w ，/w 希望/v 福州市/ns 能/v [整体/n 规划/n]/nz ，/w 有/vyou 前瞻性/n 地/ude2 考虑/v 内河/n 及/cc 沿岸/f 的/ude1 [生态/n 景观/n]/nz ，/w 更多/ad 体现/v 市民/n 亲/ng 水/n 乐趣/n 和/cc 城市/n [历史/n 文化/n]/nz 内涵/n 。/w 
“/w 科学技术/n 发展/vn 到/v 今天/t ，/w 人们/n 已经/d 能/v 较好/d 地/ude2 控制/v 水/n 的/ude1 四季/n 涨落/n 特性/n ，/w 因而/c 亲水性/n 成为/v 可能/v 。/w ”/w 黄川/nr 委员/nnt 说/v ，/w [滨/ng 水/n 景观/n]/nz 建设/vn 应/v 更多/ad 地/ude2 考虑/v “/w 人/n 与生俱来/nz 的/ude1 亲/ng 水/n 特性/n ”/w 。/w 以往/t ，/w 人们/n 由于/p 惧怕/v 洪水/n 而/cc 建造/v 又/d 高/a 又/d 厚/a 的/ude1 堤岸/n ，/w 把/pba 人/n 与/cc 水分/n 隔开/v 来/vf ，/w 一些/mq 单调/a 乏味/a 的/ude1 栏杆/n 使/v 河岸/n 景观/n 大/a 打折扣/vi 。/w 目前/t ，/w 由于/p 河岸/n 驳坎/nz 过/uguo 高/a ，/w 植物/n 根系/n 一样/uyy 缺乏/v 亲水性/n ，/w 河岸带/nz 离/v 河道/n 水面/n 垂直/v 距离/n 过/uguo 大/a ，/w 使/v 沿河/ns 带/v 近/a 河/n 侧/ng 地下水/n 潜水层/nz 过/uguo 低/a ，/w 往往/d 导致/v 天气/n 干旱/a 时间/n 稍长/d ，/w 河岸/n 绿化带/n 需/v 人工/b 浇水/vi ，/w 提高/v 了/ule 河岸/n [绿化/vn 养护/vn]/nz 成本/n ，/w 降/v 底/f 了/ule 河岸带/nz 植物群落/n 的/ude1 稳定性/n 和/cc 滨河/n 区/n 的/ude1 生态/n 适宜性/nz 。/w 
相关/vn 专题/n ：/w 本/rz 网/n 探寻/v 福州/ns 内河/n “/w 突围/vi ”/w “/w 突破/v ”/w 之/uzhi 策/ng 管理/v 合力/n 让/v 福州/ns 内/f 河水/n 清/tg 路/n 通河/nz 畅景美/nr 
