事业/n 经历/n 邵逸夫/nr 的/ude1 父亲/n 是/vshi [上海/ns 锦/ag 泰昌/nz 颜料/n 公司/nis]/nt 的/ude1 老板/nnt ，/w 但/c 邵逸夫/nr 长大/vi 后/f ，/w 邵氏/nr 家族/n 已经/d [家道/n 中/f 落/v]/nz ，/w 只有/c [一/d 栋/q]/mq 上海/ns 的/ude1 老房子/nz 和/cc 一家/n 名为/v “/w 笑舞台/nz ”/w 的/ude1 [上海/ns 剧院/nis]/nt 。/w 在/p 这样/rzv 艰难/a 的/ude1 情况下/nz ，/w [邵氏/nr 兄弟/n]/ntc 还是/c 选择/v 于/p 1923年/t 正式/ad 涉足/v 文艺界/n 。/w 当时/t [邵氏/nr 兄弟/n]/ntc 选择/v 卖掉/v 房子/n ，/w 以此/d 买/v 来/vf 一部/mq [电影/n 摄影机/n]/nz ，/w 并/cc 于/p 1924年/t 在/p 上海/ns 出品/vi 了/ule 中国/ns [第一/m 部/q]/mq 故事片/nnt 《/w [立/v 地/ude2 成佛/nz]/nz 》/w ，/w 获得/v 极大/a 成功/a 。/w 
邵逸夫/nr 在/p “/w 上海/ns 青年会/nz 英文/nz 中学/nis ”/w 念书/vi 时/ng ，/w 就/d 已经/d 加入/v 长兄/n 邵仁杰/nr 主导/n 成立/vi 的/ude1 [上海/ns 天/qt 一/d 影片/n 公司/nis]/ntc ，/w 并/cc 助/v 兄长/n 开拓/v 外埠/n 发行/v 。/w 1925年/t ，/w [邵氏/nr 兄弟/n]/ntc 在/p 上海/ns 成立/vi “/w [天/qt 一/d 影片/n 公司/nis]/ntc ”/w ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi [邵氏/nr 兄弟/n 电影/n]/nz 公司/nis 的/ude1 前身/n 。/w 1926年/t ，/w 刚/d 从/p 中学/nis 毕业/v 的/ude1 邵逸夫/nr ，/w 应/v 三哥/nz 邵仁枚/nr 之/uzhi 邀/v ，/w 南下/vn 新加坡/nsf 协助/v 开拓/vn 南洋/ns 电影/n 市场/n 。/w 此/rzs 后/f ，/w [邵氏/nr 兄弟/n]/ntc 带着/vn 一架/mq 破旧/a 的/ude1 无声/vn 放映机/n 和/cc “/w 天/qt 一/m ”/w 影片/n ，/w 在/p 举目无亲/vl 的/ude1 南洋/ns 乡村/n 巡回/vn 放映/v ，/w 并/cc 开设/v 游艺场/nis 和/cc 电影院/nis 。/w 
