
主持人/nnt 华少/nr （/w 左上/f ）/w 、/w 曹启泰/nr （/w 右/f 上/f ）/w 、/w 王旭东/nr （/w 中/f ）/w 、/w 曹颖/nr （/w 左下/nz ）/w 分别/d 在/p 各自/rr 出演/v 的/ude1 话剧/n 《/w 绝不/d 付账/vi 》/w 《/w 淡水/n 小镇/n 》/w 《/w 阳台/n 》/w 《/w [玩偶/n 之/uzhi 家/q]/nz 》/w 中/f 担任/v 主要/b 角色/n 。/w [京华/ntc 时报/n]/nz 制图/vn 何/ry 将/d 
中国/ns “/w 好/a 舌头/n ”/w 华少/nr 、/w 台湾/ns 名嘴/nz 曹启泰/nr 、/w 美女/n 主持/v 曹颖/nr 、/w [北京/ns 电视台/nis]/nt 十佳/n 主持人/nnt 王旭东/nr ，/w 这些/rz 观众/n 熟悉/v 的/ude1 主持人/nnt ，/w 在/p [2014/m 年年/d]/mq 初/f 忙得/nz 不亦乐乎/vl ，/w 但是/c 他们/rr 此番/nz 不是/c 出现/v 在/p 电视/n 里/f ，/w 而是/c 跨界/nz 成/v 了/ule 话剧演员/nnd 。/w 
华少登/nr 舞台/n 狠/d 骂/v 收视率/n 
虽然/c 是/vshi 主持人/nnt ，/w 但是/c 华少/nr 表示/v 自己/rr 平时/t 也/d 很/d 爱/v 看/v 话剧/n ，/w 华少/nr 称/v ：/w “/w 话剧/n 《/w [如/v 梦/n 之/uzhi 梦/n]/nz 》/w 演出/vn 的/ude1 时候/n 我/rr 专门/d 去/vf 上海/ns 看过/v ，/w 我/rr 觉得/v 非常/d 好/a ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 我/rr 为什么/ryv 接/v 话剧/n 的/ude1 原因/n 。/w 对/p 我/rr 来讲/uls ，/w 这个/rz 工作/vn 更/d 有趣/a 。/w 我/rr 为了/p 这个/rz 话剧/n 推掉/nz 了/ule 几乎/d 50多场/m 的/ude1 商/vg 演/v 。/w ”/w “/w 演/v 话剧/n 比较/d 有意思/al ，/w 因为/c 每一次/d 都/d 不/d 太/d 一样/uyy ，/w 观众/n 不同/a ，/w 剧场/n 不同/a ，/w 现场/s 的/ude1 反应/vn 不同/a ，/w 演员/nnt 的/ude1 演法/v 可能/v 就/d 不/d 太/d 一样/uyy 。/w ”/w 华少/nr 说/v ，/w “/w 接/v 演/v 这个/rz 戏/n 对/p 我/rr 来讲/uls 要/v 花/n 很多/m 的/ude1 时间/n 、/w 很多/m 的/ude1 精力/n ，/w 但/c 真的/d 是/vshi 我/rr 感兴趣/a 的/ude1 事/n ，/w 所以/c 我/rr 真的/d 愿意/v 为此/bl 放弃/v 很多/m 。/w ”/w 
