[如皋市/ns 政府/nis]/nto 在/p 申报/v [长寿/a 之/uzhi 乡/n]/nz 阶段/n 曾/d 举办/v 一次/mq “/w [太平/a 盛世/n]/nz 万岁/n 宴/ng ”/w ，/w 出席/v 宴会/n 的/ude1 [105/m 位/q]/mq [百岁/q 老人/n]/nz 年龄/n 加/v 起来/vf 超过/v 了/ule [10600/m 岁/qt]/mq ，/w 这/rzv 是/vshi 我国/n 有史以来/l 的/ude1 第一次/mq 。/w 
每天/r “/w 跑/v ”/w [5/m 公里/q]/mq 的/ude1 [95/m 岁/qt]/mq 老太/n 施秀英/nr 。/w 
原/b 标题/n ：/w [世界/n 长寿/a 之/uzhi 乡/n]/nz 如皋/ns 长寿/a 探秘/v [系列/n 报道/v]/nz (/w 1/m )/w 
[95/m 岁/qt]/mq 老太/n 每天/r “/w 跑/v ”/w [5/m 公里/q]/mq 
编者按/n ：/w 如皋/ns 如/v 歌/n ，/w 长寿/a 常/d 来/vf ！/w 这/rzv 是/vshi 被/pbei 国际/n 自然/n 医学会/nis 、/w 世界/n [长寿乡/ns 科学/n 认证/vn 委员会/nis]/nt 评为/v 世界/n 六大/n 长寿乡/ns 之一/rz 的/ude1 如皋/ns 用来/v 自我/rr 宣传/vn 的/ude1 广告语/nz 。/w 当前/t [如皋/ns 百岁/q 老人/n]/nz 高达/v [263/m 人/n]/mq ，/w 总数/n 位居/v 全国/n 县/n （/w 市/n ）/w 之/uzhi 首/q ，/w 百岁/q 以上/f 老人/n 占/v 总人口/n 比例/n 达/v 万分/d 之/uzhi 1.4/m ，/w 是/vshi 国际/n [长寿/a 之/uzhi 乡/n]/nz 标准/n 的/ude1 [2/m 倍/q]/mq ，/w [90/m 岁/qt]/mq 以上/f 老人/n 8500多人/m ，/w [80/m 岁/qt]/mq 以上/f 老人/n 56000多人/m 。/w 专家/nnt 考察/v 、/w 调研/vn 后/f ，/w 得出/v 如皋/ns 人/n 的/ude1 [长寿/a 秘诀/n]/nz 有/vyou 水土/n 好/a 、/w 饮食/n 佳/a 、/w 爱好/n 运动/vn 等/udeng [6/m 大/a]/mq 因素/n 。/w 如皋/ns 目前/t 经常/d 有/vyou 组织/n 地/ude2 参加/v 健身/vn 的/ude1 老年人/n 达/v 27.7万/m ，/w 活动/vn 参与/v 率/v 达/v 78.8%/m 。/w [扬子/ntc 晚报/n]/nz 记者/nnt 将/d 从/p “/w 生命/n 在于/v 运动/vn ”/w 的/ude1 角度/n ，/w 带/v 您/rr 探秘/v 如皋/ns 人/n 的/ude1 长寿/a “/w 仙方/nz ”/w 。/w 
笔者/n 接到/v 这个/rz 采访/v 任务/n 有点/d 突然/ad ,/w 因为/c “/w 健身/vn ”/w 版块/n 原本/d 不属于/v 我/rr 的/ude1 “/w 条/q 口/n ”/w ,/w 领导/n 可能/v 鉴于/p 我/rr 是/vshi 如皋/ns 人/n 的/ude1 原因/n ,/w 才/d 特地/d 让/v 我/rr 回乡/vi “/w 调研/vn ”/w 。/w 去/vf 如皋/ns 的/ude1 路上/s ,/w 同行/n 的/ude1 省/n 体育局/nis 官员/nnt 告诉/v 笔者/n ,/w 这次/r 我们/rr 将要/d 采访/v 几个/mq “/w 奇人/n ”/w ,/w 首当其冲/vl 的/ude1 就是/v [95/m 岁/qt]/mq 的/ude1 施秀英/nr —/w —/w 一个/mq 据说/v 现在/t 还/d 能/v 坚持/v 每天/r “/w 跑/v ”/w [5/m 公里/q]/mq 的/ude1 神奇/a 老太/n 。/w 
抱着/v 类似/a “/w 亩产/v [三/m 万斤/q]/mq ”/w 的/ude1 疑惑/vn ,/w 笔者/n 回到/v 了/ule 生/v 我/rr 养/v 我/rr 的/ude1 故乡/n ,/w 开始/v 了/ule 一段/mq 平凡/a 中/f 孕育/v 着/uzhe 神奇/a 的/ude1 探访/v 经历/n 。/w 
[95/m 岁/qt]/mq 老太/n 蹬/v 三轮车/n 来/vf 参加/v 座谈/vn 
脱掉/v 羽绒服/n “/w [指点/v 江山/n]/nz ”/w 
在/p [如皋市/ns 体育局/nis]/nto 和/cc 老年/n 体协/nis 的/ude1 协调/vn 、/w 组织/n 下/f ,/w [17/m 位/q]/mq 老人/n 聚集/v 到/v [如皋市/ns 全民/n 健身/vn 中心/nis]/nt [5/m 楼/n]/mq 的/ude1 会议/n 室内/s ,/w 畅谈/v 、/w 介绍/v 各自/rr 的/ude1 健身/vn 经验/n 。/w 让/v 记者/nnt 有些/rz 失望/a 的/ude1 是/vshi ,/w 在座/vi 的/ude1 虽然/c 也/d 有/vyou 一位/mq [95/m 岁/qt]/mq 的/ude1 老寿星/n 孙桂荣/nr (/w 男/b )/w ,/w 但/c 期待/v 中/f 的/ude1 神奇/a 老太/n 施秀英/nr ,/w 却/d 不见/v 踪迹/n 。/w 
“/w 难/a 不成/v 是/vshi 传说/n 有些/rz 夸张/vi ,/w 老太太/n 露怯/v 了/ule ,/w 不/d 敢/v 来/vf ?/w 或者/c 在/p 路上/s 摔/v 着/uzhe 、/w 碰/v 着/uzhe 了/ule ?/w 千万/m 不要/d 让/v 好事/n 变成/v 坏事/n 呀/y !/w ”/w 记者/nnt 心里/s 正/d 胡思乱想/nz 呢/y 。/w 会议室/n 的/ude1 门/n 突然/ad 被/pbei 人/n 推开/v ,/w 一个/mq 身高/n 不足/an [1/m 米/q]/mq 65/m ,/w 穿着/n 红色/n 羽绒服/n 、/w 头戴/nz 绒线帽/n 、/w 胸前/s 挂着/v 一副/mq 老花镜/n 的/ude1 老太/n ,/w 迈步/vi 走/v 了/ule 进来/vf 。/w 
“/w 我/rr 骑车/vi 子/ng (/w 三轮/n )/w 兜/vi 了/ule 好/a 几个/mq 地方/n ,/w 才/d 找到/v 这里/rzs ,/w 你们/rr 事先/d 没/d 讲清楚/nz ,/w 让/v 我/rr 这/rzv 通/v 忙活/vi 。/w ”/w 老太/n 洪亮/a 的/ude1 嗓门/n 将/d 一位/mq 老爷子/n 的/ude1 发言/vn 打断/v 了/ule ,/w 但/c 在座/vi 的/ude1 没/d 人/n 生气/a ,/w 包括/v 老年/n 体协/nis 主席/nnt 汪如一/nr 在/p 内/f ,/w 都/d 众星捧月/n 般/uyy 地/ude2 迎/v 上去/vf ,/w 将/d 老太/n 让/v 进/vn 了/ule 座位/n 。/w 身旁/s 的/ude1 [如皋市/ns 体育局/nis]/nto 花/n 主任/nnt 小声/vd 告诉/v 记者/nnt ,/w “/w 这/rzv 就是/v 施/vn 老太/n ,/w 来/vf 了/ule !/w ”/w 
座谈会/n 照常/vd 进行/vn ,/w 连着/v 有/vyou 几位/n 老人家/n 侃侃而谈/vl 。/w 不曾/d 想/v ,/w 姗姗来迟/vl 的/ude1 施/vn 老太/n ,/w 一直/d 等/udeng 不到/v 发言/vn 的/ude1 机会/n ,/w 恼/v 了/ule 。/w 不顾/v 身旁/s 正在/d 发言/vi 的/ude1 董/nz 老太/n (/w [82/m 岁/qt]/mq )/w ,/w 施秀英/nr 老太太/n 一边/d 脱下/vf 身上/s 的/ude1 羽绒服/n (/w 老太太/n 的/ude1 帽子/n 进门/vi 就/d 摘/v 了/ule ,/w 房间/n 内/f 温度/n 并不/d 高/a ,/w 记者/nnt 一直/d 穿着/n 羽绒服/n 在/p 旁/f 做/v 记录/vn )/w ,/w 一边/d 筋/n 暴暴/nz (/w 如皋/ns 方言/n ,/w 形容/v 言语/n 激动/a )/w 地/ude2 劝/v 董/nz 老太/n :/w “/w 妹子/n ,/w 我/rr 来/vf 半天/mq 了/ule ,/w 你/rr 让/v 我/rr 也/d 说/v 会儿/qt ,/w 我/rr 来/vf 介绍/v 点/qt 运动/vn 健身/vn 的/ude1 经验/n 。/w ”/w 
