漳州/ns [十五/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz 会场/n 内/f ，/w 代表/nnt 在/p 看/v 关于/p 两会/n 的/ude1 报道/vn 
昨日/t 上午/t ，/w 漳州市/ns [十五/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz 在/p [人民/n 剧场/n]/nz 举行/v 。/w 
会上/n ，/w [漳州市/ns 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 吴玉辉/nr ，/w 作/v 人大常委会/nis 工作报告/v 。/w [漳州市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 院长/nnt 吴钟夏/nr ，/w 作/v [漳州市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 工作报告/v ，/w [漳州市/ns 人民检察院/nis]/nt 检察长/nnt 洪清/nr ，/w 作/v [漳州市/ns 人民检察院/nis]/nt 工作报告/v 。/w 
吴玉辉/nr 在/p 报告/n 中/f 回顾/v 了/ule 过去/vf 一年/mq 的/ude1 主要/b 工作/vn ，/w 他/rr 说/v ，/w 一年/mq 来/vf ，/w 人大常委会/nis 依法/d 履/vg 职/ng ，/w 先后/d 召开/v [7/m 次/qv]/mq 会议/n ，/w 听取/v 和/cc 审议/v “/w 一府两院/n ”/w 专项/b 工作报告/v [18/m 个/q]/mq ；/w 单独/d 或/c 配合/v 上级/n 人大/nis 对/p [7/m 部/q]/mq [法律/n 法规/n]/nz 实施/v 情况/n 进行/vn [执法/vn 检查/vn]/nz ，/w 参与/v [11/m 部/q]/mq [法律/n 法规/n]/nz 的/ude1 立法/vn 调研/vn ，/w 开展/v [31/m 次/qv]/mq 调研/vn 视察/v ；/w 任免/v [国家机关/n 工作/vn 人员/n]/nz [39/m 人次/qv]/mq 等/udeng 。/w 
在/p 推进/vi 美丽/a 漳州/ns 建设/v 方面/n ，/w 审查/vn 批准/v 《/w 漳州市/ns [城市/n 总体/n 规划/n]/nz （/w 2012-2030/m ）/w 》/w 。/w 通过/p 召开/v 推进/vn 会/v 、/w 现场/s 督察/vn 等/udeng 形式/n ，/w 推动/v 城市/n 主要/b 出入/v 口/n 周边/n 和/cc 村庄/n 环境/n 的/ude1 整治/vn ，/w 拓展/v 绿道/nz 、/w 慢道/nz 建设/vn ，/w 完善/v [生态/n 公园/n]/nz 文化/n 、/w 体育/n 、/w 服务/vn 等/udeng [配套/vn 设施/n]/nz 等/udeng 。/w 
