昨日/t 上午/t ，/w 福州/ns 中洲岛/ns [七/m 层/qv]/mq 高/a 的/ude1 [2/m 号楼/q]/mq ，/w 一名/mq 男子/n 从/p 天台/ns 坠下/nz 身亡/vi 。/w 据/p 家属/n 透露/v ，/w 男子/n 曾/d 患/v 精神病/nhd ，/w 昨日/t 早上/t 跟/p 母亲/n 吵架/vi 后/f 跑/v 了/ule 出来/vf 。/w 没想到/nz 母子/n 两人/mq 再度/d 相见/vi ，/w 却/d 是/vshi [阴阳/b 相隔/v]/nz 。/w 
据/p 目击者/n 称/v ，/w 昨日/t 早上/t 7时30分/t 左右/f ，/w 该/rz 男子/n 从/p [2/m 号楼/q]/mq 坠下/nz 。/w 男子/n 的/ude1 母亲/n 事发/vi 后/f 也/d 赶到/v 了/ule 现场/s ，/w 当场/d 泣不成声/vl 。/w 
记者/nnt 从/p [临江/ns 派出所/nis]/nt 了解到/v ，/w 坠楼/nz 男子/n 潘/nz 某/rz 是/vshi 湖北/ns 人/n ，/w 1990年/t 出生/vi ，/w 其/rz 父母/n 之前/f 曾经/d 在/p 中洲岛/ns 打/v 过/uguo 工/n 。/w 潘某/nr 母亲/n 向/p 警方/n 透露/v ，/w 儿子/n 之前/f 曾经/d 患/v 精神病/nhd ，/w 并/cc 住院/vn 就医/vi ，/w 但/c 病情/n 并/cc 没有/v 得到/v 根治/vn 。/w 而/cc 潘/nz 某/rz 最近/t [精神/n 状态/n]/nz 也/d 不是/c 很好/ad 。/w 昨天/t 早上/t ，/w 潘某/nr 和/cc 她/rr 在/p 家中/s 发生/v 争吵/vn 后/f ，/w 潘某/nr 就/d 从/p 家中/s 跑/v 了/ule 出来/vf 。/w 
目前/t ，/w 警方/n 已经/d 初步/d 排除/v 了/ule 他/rr 杀/v 的/ude1 可能性/n 。/w (/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 记者/nnt 施建华/nr 黄孔瑜/nr 文/ng //w 图/n 通讯员/nnt 临江/ns 综/ng )/w 
