图片/n 来源/n ：/w 台湾/ns “/w [今日/t 新闻网/n]/nz ”/w 
据/p 台湾/ns “/w [今日/t 新闻网/n]/nz ”/w 消息/n ，/w 苏有朋/nr 日前/t 和/cc 林依晨/nr 、/w 郎祖筠/nr 、/w 林柏宏/nr 上/f 《/w 康熙/n 来/vf 了/ule 》/w 宣传/v 电影/n 《/w 甜蜜/a 杀机/n 》/w ，/w 但/c 主持人/nnt 小/a S/x 因/p 看/v 了/ule 《/w [步步/q 惊心/nz]/nz 》/w 而/cc 喜欢/vi 吴奇隆/nr ，/w 因此/c 遇到/v 过去/vn 同/p 是/vshi 小虎队/nz 的/ude1 苏有朋/nr ，/w 话题/n 始终/d 离不开/v 吴奇隆/nr ，/w 让/v 他/rr 气/n 说/v ：/w “/w 我/rr 是/vshi 有/vyou 多/a 失败/vi ，/w 来/vf 这边/rzs 被/pbei 羞辱/v 就/d 对了/vl ！/w ”/w 
小/a S/x 不/d 掩饰/v 对/p 吴奇隆/nr 的/ude1 喜爱/vn ，/w 加上/v 蔡康永/nr 在/p 旁/f 故意/d 搭腔/v ，/w 苏有朋/nr 又/d 好气/n 又/d 好笑/a 。/w 像/v 是/vshi 蔡康永/nr 问/v ：/w “/w 当初/t 演/v 《/w 环/n 珠/ng 格格/nz 》/w ，/w 他/rr 演/v 的/ude1 也/d 是/vshi 清装/nz 戏/n ，/w 为何/ryv 你/rr 就/d 不/d 爱/v 他/rr ？/w ”/w 小/a S/x 心虚/a 笑/v 回/v ：/w “/w 因为/c 当时/t 第一/m 在乎/v 的/ude1 是/vshi 容/v 容嬷嬷/nr ，/w 看/v 她/rr 使坏/v 很/d 过瘾/a ，/w 再/d 来/vf 是/vshi 小燕子/n 赵薇/nr 。/w ”/w 虽然/c 不忘/v 补/v 称赞/vn 苏有朋/nr 电影/n 《/w 风声/n 》/w 演技/n 传神/a ，/w 但/c 仍/d 让/v 苏有朋/nr 笑/v 说/v “/w 遭/v 羞辱/vn ”/w 。/w 
吴奇隆/nr 和/cc 刘诗诗/nr 公开/ad 恋情/n ，/w 小/a S/x 想/v 从/p 苏有朋/nr 身上/s 探/v 八卦/n ，/w “/w 那/rzv 吴奇隆/nr 真的/d 要/v 结婚吗/nz ？/w ”/w 苏有朋/nr 回/v ：/w “/w 还/d 没/d 吧/y ，/w 我/rr 也/d 替/p 他/rr 着急/a ，/w 年纪/n 一把/mq 了/ule ！/w ”/w 却/d 遭/v 小/a S/x 反驳/v ：/w “/w 你/rr 自己/rr 也/d 是/vshi 啊/y ！/w ”/w 当/p 苏/b 说/v 吴奇隆/nr 是/vshi 小虎队/nz 年纪/n 最大/gm 的/ude1 ，/w 小/a S/x 笑/v 回/v ：/w “/w [怎么/ryv 可能/v]/nz ！/w ”/w 让/v 苏有朋/nr 觉得/v 接/vn 不/d 下去/vf ，/w 笑/v 说/v ：/w “/w 聊/v 不/d 下去/vf 了/ule 啦/y ！/w ”/w 
苏有朋/nr 曾/d 遇/v 疯狂/a 粉丝/nf 在/p 他/rr 上/f 厕所/n 时/ng 要/v 签名/vn 。/w 有/vyou 次/qv 在/p 冬天/t 拍戏/vi ，/w 穿/v 了/ule [很多/m 件/q]/mq 裤子/n 保暖/a ，/w 为了/p 不/d 让/v 裤子/n 弄脏/nz ，/w 他/rr 以/p 脚/n 撑住/v 裤子/n 不/d 让/v 它/rr 掉/v 到/v 地上/s ，/w 上/f 完/vi 正/d 准备/v 穿/v 裤子/n 时/ng ，/w 突然/ad 看到/v 有/vyou 两个/mq 女/b 粉丝/nf 正/d 用/p 开心/a 眼神/n 看着/v 我/rr ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 还/d 好/a 我/rr 是/vshi 站/vi 着/uzhe 那种/r ，/w 所以/c 没/d 脱/v 内裤/n 。/w ”/w 不过/c 当下/d 仍/d 觉/v 糗/n 爆/v 了/ule 。/w 
