[福州市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 院长/nnt 许先丛/nr 6日/t 在/p 福州市/ns [十四/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f 称/v ，/w 2013年/t [福州市/ns 法院/nis]/nto 健全/v 涉/vg 台/q 、/w 涉/vg 侨/ng 特邀/vn 调解/vn 工作/vn 机制/n ，/w 有效/a 化解/v 矛盾/an 纠纷/n ，/w 共/d 审结/v 涉外/vn 、/w 涉/vg 港澳台/n [民商事/nz 案件/n]/nz [3489/m 件/q]/mq 。/w 
尤为/d 突出/a 的/ude1 是/vshi ，/w 借助/v [区位/n 优势/n]/nz ，/w 福州/ns 逐步/d 构建/v 了/ule 以/p 案件/n 审判/vn 、/w [司法/n 协助/v]/nz 、/w 司法/n 交流/vn 为/p [主要/b 内容/n]/nz 的/ude1 涉/vg 台/q 司法/n 工作/vn 基本/a 格局/n 。/w 
许先丛/nr 表示/v ，/w 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w [福州/ns 法院/nis]/nt 深化/v 涉/vg 台/q 司法/n 合作/vn 交流/vn ，/w 建立/v 涉/vg 台/q 司法/n 互助/vn 业务/n 联络/v 人/n 制度/n ，/w 成立/vi 港澳台/n [司法/n 事务/n 办公室/nis]/nt ；/w 积极/ad 参加/v [海峡/n 两岸/n]/nz 司法/n 研讨/vn 活动/vn ，/w 围绕/v 两岸/n 司法/n 实务/nz 合作/vn 等/udeng 问题/n 开展/v 研讨/vn 交流/vn 。/w 
[统计/vn 数据/n]/nz 显示/v ，/w 2013年/t 福州/ns 办理/v 涉/vg 台/q 委托/v [司法/n 文书/nnt]/nz 送达/v 、/w 调查取证/v [1279/m 件/q]/mq ，/w 认可/vn [台湾/ns 地区/n]/ns [民事/b 判决/vn]/nz 、/w 裁定/vn 、/w 调解书/n ，/w [仲裁/vn 裁决/vn]/nz [33/m 件/q]/mq 。/w 
[福州市/ns 人民检察院/nis]/nt 检察长/nnt 叶燕培/nr 也/d 在/p 当天/t 的/ude1 [福州市/ns 人大/nis]/nto 会议/n 上/f 表示/v ，/w 要/v 推进/vn 涉/vg 港澳台/n 和/cc 涉外/vn 司法/n 互助/vn ，/w 依法/d 保护/v [港澳台/n 同胞/n]/nz 和/cc 侨胞/n 权益/n 。/w 
据/p 福州/ns 市长/nnt 杨益民/nr 透露/v ，/w 今年/t 福州/ns 将/d 建设/v 台胞/n 协调/v 服务/vn 平台/n ，/w 争创/v 大陆/ns 台胞/n 权益/n 保护/vn 工作/vn [先行/vi 先试/nz]/nz 示范点/nis 。/w (/w 陈拓/nr )/w 
