继/vg 广州/ns 、/w 珠海/ns 在/p 活/v 禽/ng 市场/n 检出/nz H7N9/x [禽流感/nhd 病毒/n]/nz 后/f ，/w 6日/t 广州/ns 、/w 阳江/ns 分别/d 确诊/v [1/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 病例/n ，/w [广东省/ns 农业厅/nis]/nto 当天/t 表示/v ，/w 全省/n 各地/rzs 要/v 切实/ad 加强/v 检疫/vn 监管/vn ，/w 严格/ad 落实/v 检疫/vn 申报/v 制度/n ，/w 加强/v 禽类/n [产地/n 检疫/vn]/nz 、/w [屠宰/v 检疫/vn]/nz 和/cc 流通/vn 监管/vn ，/w 防止/v 流通/vn 环节/n 传播/v 疫情/n 。/w 
据/p [广东省/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt 5日/t 透露/v ，/w 广州/ns 、/w 珠海/ns 两市/nz 4日/t 报告/n 在/p 当地/s 的/ude1 活/v 禽/ng 市场/n 检测/vn 出/vf H7N9/x 病毒/n 。/w 6日/t ，/w [广东省/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt 通报/v 称/vn ，/w 广州市/ns 和/cc 阳江市/ns 分别/d 确诊/v [1/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w 
[广东省/ns 农业厅/nis]/nto 表示/v ，/w 1月3日/t ，/w 广州/ns 增城/ns 兴发/ntc 肉/n 菜市场/n 环境/n 样本/n 中/f 检出/nz [3/m 份/q]/mq H7N9/x 阳性/n 标本/n 物/ng ，/w 当地/s 政府/nis 当晚/t 对/p 市场/n 存栏/vi 的/ude1 [2747/m 羽/ng]/mq 家禽/n 全部/m 进行/vn 扑杀/nz 和/cc [无害化/vn 处理/vn]/nz ，/w 对/p 市场/n 进行/vn 彻底/ad 清洁/a 消毒/vn 并/cc 休市/nz [3/m 天/qt]/mq 。/w 1月4日/t ，/w [珠海/ns 斗门区/ns]/nz [井岸镇/ns 南潮/nz 市场/n 场/qv]/nt 外/f 环境/n 检出/nz [1/m 份/q]/mq H7N9/x 禽流感/nhd 核酸/n 阳性/n 样本/n ，/w 珠海市/ns 农牧/n 部门/n 随后/d 抽取/v 上述/b 市场/n 和/cc 白蕉/nr 三鸟/nz [批发/vn 市场/n]/nz [215/m 份/q]/mq 样品/n 进行/vn 检测/vn ，/w 结果/n [全部/m 为/p]/mq 阴性/n 。/w 
[广东省/ns 农业厅/nis]/nto 下发/v 《/w 关于/p 加强/v 禽流感/nhd 等/udeng [重大/a 动物/n 疫病/n]/nz 防/v 控/vn 工作/vn 的/ude1 [紧急/a 通知/n]/nz 》/w ，/w 要求/n 广东/ns 各地/rzs 一旦/d 发现/v 异常/a ，/w 严格/ad 按/p 《/w 动物/n H7N9/x 禽流感/nhd 应急/vn 处置/v 指南/n 》/w 进行/vn 处置/vn ；/w 进一步/d 指导/vn 和/cc 加强/v 活/v 禽/ng 养殖场/nis 的/ude1 环境卫生/nz 和/cc 日常/b 管理/vn ，/w 做好/v 活/v 禽/ng 出场/vi 前/f 的/ude1 检验/vn 检测/vn ，/w 对/p 进出/v 养殖场/nis 的/ude1 [运输/vn 工具/n]/nz 要/v 严格/ad 消毒/vn ；/w 强化/v 应急/vn 防/v 控/vn 工作/vn 机制/n ，/w 加强/v 应急/vn 值守/nz ，/w 做好/v 应对/vn 突发/vn 疫情/n 的/ude1 各项/r 准备/v ，/w 确保/v 在/p 处置/vn 突发/vn [紧急/a 情况/n]/nz 时/ng 人员/n 到位/vi 、/w 责任/n 明确/a 、/w 联络/vn 通畅/an ，/w 依法/d 依/v 规/ng 有效/a 处置/vn 。/w 
据悉/v ，/w 去年/t 4月/t 以来/f ，/w 广东/ns 全省/n 各地/rzs 农牧/n 部门/n 开展/v H7N9/x 禽流感/nhd 监测/vn 工作/vn ，/w 截至/v 今年/t 1月5日/t ，/w 全省/n 累计/vd 监测/vn H7N9/x 流感/n 样品/n [117398/m 份/q]/mq ，/w 其中/rz 血清学/gb 样品/n [45715/m 份/q]/mq ，/w 结果/n 均/d 为/p 阴性/n ；/w 病原学/n 样品/n [71683/m 份/q]/mq ，/w 未/d 在/p 养殖场/nis 检测/vn 出/vf 阳性/n 样品/n 。/w (/w 完/vi )/w 
