联合国/nt 6日/t 高度/d 赞扬/v 中国/ns 首次/m 公开/ad 销毁/v 执法/vn 查/v 没/d 象牙/n ，/w 形容/v 这/rzv 是/vshi “/w 具有/v 里程碑/n 意义/n 的/ude1 事件/n ”/w 。/w 
联合国/nt [副/b 秘书长/nnt]/nnt 、/w [联合国/nt 环境/n 规划署/nis]/nt (/w 环境署/nis )/w 执行/v 主任/nnt 施泰纳/nrf 6日/t 特别/d 向/p 中国/ns 表示/v 祝贺/vn ，/w 同时/c 高度/d 肯定/v 了/ule [中国/ns 国家/n 林业局/nis]/nt 在/p 此次/rz 销毁/v 象牙/n 方面/n 所/usuo 做/v 努力/ad 。/w 
[中国/ns 国家/n 林业局/nis]/nt 和/cc [海关/nis 总署/nis]/nto 6日/t 在/p [广东/ns 东莞/ns]/ns 举行/v “/w 执法/vn 查/v 没/d 象牙/n 公开/ad 销毁/v 活动/vn ”/w ，/w 销毁/v [6/m ./w 1/m 吨/q]/mq 象牙/n 。/w 这批/r 象牙/n 是/vshi [中国/ns 海关/nis]/nto 、/w [森林/n 公安/n]/nz 在/p 打击/v [野生/b 动物/n]/nz 走私/vn 、/w [非法/b 经营/vn]/nz 的/ude1 执法/vn 行动/vn 中/f 查/v 没/d 的/ude1 。/w 
施泰纳/nrf 表示/v ，/w 大象/n 在/p 过去/vf 数十年/mq 来/vf 正/d 面临/v “/w 严重/a 危机/n ”/w 。/w [濒危/vn 野生/b 动植物/n 种/q 国际/n 贸易/vn 公约/n]/nz (/w CITES/x )/w [数据/n 显示/v]/nz 最近/t 两年/mq 的/ude1 保护/vn 大象/n 情况/n 仍然/d 严峻/a 。/w 
施泰纳/nrf 同时/c 也/d 表示/v ，/w 人们/n 依然/d 有/vyou 理由/n 乐观/a ，/w [国际/n 社会/n]/nz 的/ude1 合作/vn 已经/d 为/p 减少/v 象牙/n 需求/n 和/cc 加强/v 执法/vn 铺平/v 了/ule 道路/n 。/w 中国/ns 和/cc 美国/nsf 等/udeng 国/n 在/p 销毁/v 象牙/n 方面/n 都/d 取得/v 了/ule 积极/ad 进展/vn 。/w 
