林熙蕾/nr 是/vshi 港台/n 演艺圈/n 公认/v 的/ude1 桃花女/nz ，/w 集/q 清纯/a 、/w 高贵/a 、/w 冷艳/a 、/w 神秘/a 于/p 一身/n ，/w 不论/c 富商/n 、/w 才子/n 或/c 偶像/n 明星/nnd ，/w 都/d 为/p 她/rr 的/ude1 魅力/n 所/usuo 倾倒/vi 。/w 
林熙蕾/nr 事业/n 发展/vn 平平/z ，/w 和/cc 富商/n 交往/vn 的/ude1 新闻/n 却/d 总/b 能/v 让/v 她/rr 成为/v 焦点/n 。/w 林建岳/nr 、/w 马维辰/nr 、/w 龙长生/nr ，/w 据说/v 都/d 曾/d 拜倒/vi 在/p 她/rr 的/ude1 石榴裙/n 下/f 。/w 这么/rz 多年/mq 过去/vf ，/w 林/ng [美人/n 依旧/z]/nz 是/vshi 亭亭玉立/vl ，/w 身边/s 的/ude1 富商/n 也/d 是/vshi 走马灯/n 似/vg 的/ude1 [换/v 来/vf 换/v 去/vf]/nz ，/w 无愧于/v “/w 台湾/ns 超级/b 发电机/n ”/w 之/uzhi 称号/n 。/w 
