假/a “/w [哈佛/ns 校训/n]/nz ”/w 挂/v 进/vn [大学/nis 图书馆/nis]/nz 
语法/n “/w 惨不忍睹/al ”/w 引/v 学生/nnt 吐槽/nz 
“/w 这种/r 中学生/nnd 都/d 能/v 识破/v 的/ude1 [语法/n 错误/n]/nz ，/w 竟然/d 作为/p ‘/w [哈佛/ns 校训/n]/nz ’/w 堂而皇之/dl 地/ude2 出现/v 在/p [大学/nis 图书馆/nis]/nz 里/f ，/w 简直/d 让/v 人/n 哭笑不得/al ！/w ”/w 近日/t ，/w [华中/ns 科技/n 大学/nis]/ntu 的/ude1 一名/mq 研究生/nnt 向/p 记者/nnt 反映/v ，/w 该校/r 某/rz 校区/n 的/ude1 图书馆/nis 内/f ，/w 有/vyou 一段/mq 疑似/nz 伪造/v 的/ude1 “/w [哈佛/ns 校训/n]/nz ”/w 配/v 上/f 了/ule [英文/nz 翻译/v]/nnt ，/w 被/pbei 精心/ad 装裱/vn 后/f 挂/v 在/p 了/ule 阅览室/n 的/ude1 墙壁/n 上/f 。/w 
奇怪/v 的/ude1 “/w 英文/nz 校训/n ”/w 让/v 大学生/nnt 困惑/an 
“/w 学习/v 这/rzv 件/q 事/n ，/w 不是/c 缺乏/v 时间/n ，/w 而是/c 缺乏/v 努力/ad ！/w Studiesthismatter/x ,/w lacksthetime/x ,/w butislacksdiligently/x ./w —/w [哈佛/ns 校训/n]/nz ”/w 昨天/t ，/w 华科大/nr 的/ude1 一名/mq 学生/nnt 将/d 这/rzv 幅/q 图书馆/nis 墙壁/n 上/f 中英文/n 对照/v 的/ude1 “/w [哈佛/ns 校训/n]/nz ”/w 的/ude1 照片/n 发/v 上网/vn ，/w 引来/v 了/ule 不少/m 网友/n 的/ude1 围观/vn 和/cc 吐槽/nz 。/w 
该校/r 研/v [二/m 学生/nnt]/mq 小/a 林/ng 说/v ，/w 这个/rz 学期/n 刚/d 开学/vi ，/w 自己/rr 到/v 这/rzv 座/q 图书馆/nis 查阅/v 资料/n 时/ng ，/w 就/d 看到/v 挂出/nz 的/ude1 这段/r “/w [哈佛/ns 校训/n]/nz ”/w ，/w 上个月/t 无意中/nz 仔细/ad 端详/v 了/ule 里面/f 的/ude1 内容/n ，/w 发现/v “/w 校训/n ”/w 的/ude1 英文/nz “/w 惨不忍睹/al ”/w ，/w 不但/c 语法/n 错/v 到/v 离谱/a ，/w 甚至/d 与/cc 中文/nz 的/ude1 含义/n 完全/ad 对/p 不/d 上/f 。/w 
记者/nnt 随即/d 将/d 这段/r 英文/nz 抄写/v 下来/vf ，/w 并/cc 让/v 进入/v 图书馆/nis 的/ude1 [18/m 名/q]/mq 大学生/nnt 进行/vn 分辨/v ，/w 其中/rz [14/m 人/n]/mq 明确/a 表示/v 语法/n 有/vyou 误/v ，/w [4/m 人/n]/mq 怀疑/v “/w 好像/v 有/vyou 问题/n ”/w 。/w 但/c 所有/b 人/n 都/d 认为/v ，/w 图书馆/nis 是/vshi 传播/v 知识/n 的/ude1 重要/a 场所/n ，/w 馆内/s 挂出/nz 的/ude1 任何/rz 文字/n 都/d 应该/v 严格/ad 的/ude1 审核/vn ，/w 不能/v 存在/vn 明显/a 的/ude1 谬误/n 或/c 争议/vn 。/w 该馆/r 办公室/nis 王主任/nr 表示/v ，/w 这/rzv 则/d “/w [哈佛/ns 校训/n]/nz ”/w 是/vshi 作为/p 励志/n 警句/n ，/w 今年/t 由/p 图书馆/nis 专门/d 制作/v 并/cc 挂出/nz 的/ude1 ，/w 但/c 在/p 文字/n 审核/vn 上/f 有所/v 疏忽/vn ，/w 上周/t 接到/v 学生/nnt 投诉/vn 后/f ，/w 已/d 将/d 这块/r 带有/v 争议/vn 的/ude1 “/w [哈佛/ns 校训/n]/nz ”/w 撤/v 下/f 。/w 
