据/p 台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 报道/v ，/w [台湾/ns 地区/n]/ns “/w 最高法院/nt 检察署/n 检察/b 总长/nnt ”/w 黄世铭/nr 被/pbei 控/v 涉/vg 泄密/vi 案/ng ，/w “/w 监察院/nis ”/w 今天/t 再度/d 召开/v 弹劾/v 审查/vn 会/v ，/w 以/p [6/m 票/n]/mq 对/p [6/m 票/n]/mq ，/w 弹劾/v 未/d 过关/vi ，/w 黄世铭/nr 暂/d 保/v “/w 检察/b 总长/nnt ”/w 职位/n 。/w 
黄世铭/nr 曾/d 说/v ，/w 若/c 遭/v “/w 监察院/nis ”/w 弹劾/v 或/c 法院/nis 一/m 审判/v 有罪/nz 就/d 下台/vi 。/w 弹劾/v 案/ng 是否/v 通过/p ，/w 牵动/v “/w 检察/b 总长/nnt ”/w 职位/n 。/w “/w 监察院/nis ”/w [二/m 度/qv]/mq 弹劾/v 未/d 过关/vi ，/w “/w 监察院/nis ”/w 依/v 规定/n ，/w 不得/vi 再/d 对/p 同一/b 人/n 、/w 同一/b 案由/n 提/v 弹劾/v 。/w 
“/w 监察院/nis ”/w 调查/v 关/n 说/v 、/w 监听/vn 与/cc 泄密/vi 案/ng ，/w “/w 监察/v 委员/nnt ”/w (/w 下/f 称/v “/w 监委/nz ”/w )/w 吴丰山/nr 、/w 洪德旋/nr 认为/v 黄世铭/nr 涉/vg 泄密/vi ，/w 去年/t 11月28日/t 提案/n 弹劾/v 黄世铭/nr ，/w “/w 监察院/nis ”/w 当时/t 以/p [5/m 票/n]/mq 对/p [5/m 票/n]/mq ，/w 未/d 通过/p 弹劾/v 案/ng 。/w 
“/w 监委/nz ”/w 再度/d 提案/n 弹劾/v 黄世铭/nr ，/w 但/c 一度/d 因/p 人数/n 不足/an 、/w 审查/vn 会/v 没/d 能/v 成/v 会/v ；/w 去年/t 12月19日/t 曾/d 召开/v 审查/vn 会/v ，/w 但/c 与/cc 会/v “/w 监委/nz ”/w 认为/v 报告/n 不够/a 全面/ad ，/w 提案/n “/w 监委/nz ”/w 主动/ad 撤回/v 弹劾/v 案/ng 。/w 
吴丰山/nr 、/w 洪德旋/nr 补充/v 资料/n 后/f ，/w 上午/t 再/d 提案/n 弹劾/v ，/w 会议/n 从/p 上午/t 9时30分/t 开始/v ，/w 开会/vi 超过/v [2/m 个/q]/mq 多/a 小时/n ，/w 最后/f 仍/d 以/p [6/m 票/n]/mq 对/p [6/m 票/n]/mq ，/w 没有/v 过关/vn 。/w 洪德旋/nr 面对/v 媒体/n 询问/v ，/w 仅/d 回/v 以/p “/w 我/rr 没有/v 任何/rz 回应/vn ”/w ；/w 吴丰山/nr 则/d 不/d 愿受/nz 访/v 。/w 
与/cc 会/v “/w 监委/nz ”/w 受/v 访/v 表示/vn ，/w 上次/t 提案/n “/w 监委/nz ”/w 审查/v 报告/n 被/pbei 质疑/vn 没/d 纳入/v “/w 检察官/nnt 评鉴/nz 委员会/nis ”/w 报告/n ，/w 这次/r 提案/n “/w 监委/nz ”/w 纳入/v “/w 检/ng 评/v 会/v ”/w 报告/n ，/w 但/c 弹劾/v 对象/n 仍/d 只/d 针对/p 黄世铭/nr ，/w 未/d 纳入/v [台湾/ns 高等/b 法院/nis]/nto 检察署/n 检察长/nnt 陈守煌/nr 、/w 检察官/nnt 林秀涛/nr 。/w 
与/cc 会/v “/w 监委/nz ”/w 说/v ，/w 从/p 这次/r 投票/vi 结果/n 可知/v ，/w “/w 正反/b 两面/m 的/ude1 意见/n 相当/d 分歧/n ”/w 。/w 黄世铭/nr 多次/mq 主动/ad 向/p 监委/nz “/w 监委/nz ”/w 提/v 资料/n ，/w 澄清/vi 自己/rr 未/d 违法/vn 。/w 
