梁家辉/nr 夫妇/n 
据/p 香港/ns 《/w 明报/nz 》/w 消息/n ，/w 梁家辉/nr 的/ude1 双胞胎/n 女儿/n Nikkie/x 及/cc Chole/x 返/v 加拿大/nsf 开学/vi ，/w 他/rr 与/cc 太太/n 江/n 嘉/b 年/qt 昨日/t 送/v 机/ng 。/w 虽然/c 女儿/n 已/d [21/m 岁/qt]/mq ，/w 不过/c 梁家辉/nr 依然/d 照顾/v 周到/a ，/w 开车/vi 送/v 她们/rr 到/v 机场/nis ，/w 还/d 帮/v 她们/rr 办理/v 登机/vn 手续/n 。/w 梁家辉/nr 与/cc 太太/n [十指/n 紧扣/vi]/nz 送/v 女儿/n 入/v 闸/n ，/w 女儿/n 与/cc 父母/n 拥抱/v 道别/vi ，/w 梁家辉/nr 紧紧/d 拥抱/v 女儿/n ，/w 显得/v 依依不舍/vl 。/w 
梁家辉/nr 笑言/nz 拍/v 完/vn 戏/n ，/w 所以/c 忙/v 照顾/vn 女儿/n 。/w 提到/v 刘恺威/nr 与/cc 杨幂/nr 在/p [巴厘岛/nsf 办/v]/nt 婚礼/n ，/w 梁家辉/nr 说/v ：/w “/w 我/rr 认识/v 刘丹/nr ，/w 他/rr 应该/v 最/d 开心/a ，/w 祝/v 他们/rr [百年/mq 好/a 合/v]/nz 、/w [永/d 结/v 同心/vi]/nz 、/w [早/a 生/v 贵子/n]/nz 。/w (/w 有/vyou 传/v 杨幂/nr [奉/v 子/ng 成婚/vi]/nz ？/w )/w 是/vshi 就/d 好啦/nz ，/w 刘丹/nr 可以/v 早点/d 抱孙/nz 。/w ”/w 
