邵逸夫/nr 和/cc 妻子/n 方逸华/nr 
他/rr 拍/v 了/ule [1000/m 多部/mq]/mq 电影/n ，/w 开/v 了/ule [200/m 多家/mq]/mq 影院/nis ，/w 打造/v 出/vf 最/d 赚钱/v 的/ude1 “/w 东方/s 好莱坞/nsf ”/w ；/w 他/rr 还是/c 全球/n 最大/gm 的/ude1 中文/nz [电视/n 节目/n 制作/v]/nz 商/vg ，/w 制作/v 出/vf 《/w 上海滩/ns 》/w 、/w 《/w [射雕/nz 英雄传/n]/nz 》/w 等/udeng 经典/n 电视剧/n ；/w 一手/d 捧/v 红/a 了/ule 周润发/nr 、/w 周星驰/nr 、/w 梁朝伟/nr 、/w 刘德华/nr 等/udeng 一大批/mq 影视/b 巨星/n 。/w 他/rr 就是/v 香港/ns 的/ude1 [影视/b 大亨/n 邵逸夫/nr]/nz 。/w 
三兄弟/mq 联手/vd 拍电影/nz 
说起/v [邵氏/nr 兄弟/n]/ntc ，/w 都/d 是/vshi 在/p 中国/ns 电影业/nz 响当当/z 的/ude1 人物/n 。/w 大哥/n 邵醉翁/nr ，/w 1924年/t 就/d 在/p 上海/ns 成立/vi 了/ule “/w [天/qt 一/d 影片/n 公司/nis]/ntc ”/w ，/w [中国/ns 电影/n]/nz 在/p 那时/rzt 才/d 刚刚/d 起步/vi ，/w 兄弟/n 几个/mq [分工/vn 合作/vn]/nz ，/w 大哥/n 是/vshi 制片/vn 兼/v 导演/nnt ，/w 二哥/nz 邵邨人/nr 负责/v 编剧/nnt ，/w 三哥/nz 邵仁枚/nr 擅长/v 发行/vn ，/w 而/cc 邵逸夫/nr 自己/rr 则/d 精于/v 摄影/vn 。/w 他们/rr 拍/v 的/ude1 [第一/m 部/q]/mq 故事片/nnt 《/w [立/v 地/ude2 成佛/nz]/nz 》/w ，/w 一/m 上映/v 就/d 受到/v 了/ule 观众/n 的/ude1 欢迎/vn 。/w 
旗开得胜/vl 的/ude1 [邵氏/nr 兄弟/n]/ntc 们/k 一口气/d 又/d 拍/v 了/ule 《/w [女侠/nz 李/ng 飞飞/nz]/nz 》/w 、/w 《/w 孟姜女/nr 》/w 等/udeng 古装/n 电影/n ，/w 票房/n 也/d 是/vshi 异常/a 的/ude1 好/a ，/w 兄弟/n 几个/mq 赚得/v [盆/n 满/a 钵/ng 满/a]/nz ，/w 雄心勃勃/vl 的/ude1 他们/rr 把/pba 目光/n 锁定/v 在/p 了/ule 海外/s 市场/n 上/f 。/w 
1926年/t ，/w 三哥/nz 邵仁枚/nr 带着/vn [19/m 岁/qt]/mq 的/ude1 邵逸夫/nr ，/w 一起/s 南下/vn 新加坡/nsf 开拓/v 南洋/ns 电影/n 市场/n 。/w 
兄弟/n 俩/m 带着/vn 一架/mq 无声/vi 放映机/n 和/cc “/w 天/qt 一/m ”/w 影片/n ，/w 在/p 南洋/ns 乡村/n 巡回/vn 放映/v 。/w 不久/d ，/w 他们/rr 在/p 南洋/ns 站稳/v 了/ule 脚跟/n ，/w 拥有/v 了/ule 139/m 家电/n 影院/nis 和/cc [9/m 家/q]/mq 娱乐场/nz ，/w 成/v 了/ule 声名/n 显赫/a 的/ude1 大富豪/nf 。/w 然而/c ，/w [二/m 次/qv]/mq 世界大战/n 的/ude1 爆发/vn 把/pba 兄弟们/nz 苦心经营/vl 多年/mq 的/ude1 家业/n 彻底/ad 摧毁/v 。/w [邵氏/nr 兄弟/n]/ntc 的/ude1 许多/mq 影院/nis 在/p 战火/n 中/f 烧毁/v ，/w 天/qt 一/m 公司/nis 被迫/d 关门/vi 了事/vi 。/w 
垄断/v 香港/ns 国语/n 片/q 时代/n 
1957年/t ，/w 邵逸夫/nr 来到/v 经济/n 开始/v 起飞/vn 的/ude1 香港/ns ，/w 准备/v 大干一场/vl ，/w 重振/v 邵氏/nr 家业/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 他/rr 要/v 用/p 自己/rr 的/ude1 电影/n 征服/v 香港/ns 人/n ，/w 搞出/nz 一个/mq 东方/s 的/ude1 好莱坞/nsf ！/w 
要/v 拍/v 好莱坞/nsf 大片/n ，/w 首先/d 就要/d 像/v 美国/nsf 的/ude1 好莱坞/nsf 一样/uyy 在/p 香港/ns 建/v 一座/mq 电影/n 城/n ，/w 通过/p 一番/mq 考察/v ，/w 邵逸夫/nr 相中/v 了/ule 九龙/ns 清水湾/nz 的/ude1 一块/s 地皮/n 。/w 当时/t 清水湾/nz 地段/n 偏僻/a ，/w 人烟稀少/n ，/w 但/c 邵逸夫/nr 心里/s 很/d 清楚/a ，/w 这里/rzs 地域/n 开阔/a ，/w 正好/z 符合/v 影视/b 基地/nis 场地/n 够大/nz 、/w 环境/n 优雅/a 的/ude1 要求/n 。/w 于是/cc ，/w 邵逸夫/nr 把/pba “/w [邵氏/nr 兄弟/n]/ntc [香港/ns 有限公司/nis]/nt ”/w 的/ude1 大字/n 招牌/n ，/w 挂/v 在/p 了/ule 兴建/v 之中/f 的/ude1 清水湾/nz 影城/n 。/w 
清水湾/nz 影城/n 1957年/t 动工/vi ，/w 到/v 1958年/t 就/d 已经/d 有/vyou [4/m 座/q]/mq 摄影棚/n 建/v 好/a 可以/v 使用/vn 。/w 早/a 在/p 清水湾/nz 片/q 场/qv 筹建/v 的/ude1 时候/n ，/w 邵逸夫/nr 就/d 已经/d 开始/v 四处/d 招兵买马/vl 了/ule ，/w 他/rr 先是/d 请来/v 了/ule 有/vyou “/w 宣传/v 鬼才/nz ”/w 之/uzhi 称/v 的/ude1 邹文怀/nr 担任/v 公司/nis 的/ude1 宣传/vn 经理/nnt ，/w 接着/c 又/d 重金/n 挖/v 来/vf 林黛/nr 、/w 乐蒂/nr 、/w 李丽华/nr 等/udeng 一大批/mq 当/p 红/a 女/b 明星/nnd ，/w 并/cc 大胆/ad 起用/v 当时/t 还/d 默默/d 无名/b 的/ude1 青年/n 导演/nnt 李翰祥/nr 。/w 
李翰祥/nr 拍/v 的/ude1 电影/n 是/vshi 《/w [江山/n 美人/n]/nz 》/w ，/w 不过/c ，/w 电影/n 刚刚/d 开拍/v ，/w 邵逸夫/nr 就/d 对/p 大家/rr 说/v 了/ule ，/w 自己/rr 首先/d 是/vshi 一个/mq 商人/nnt ，/w 拍电影/nz 的/ude1 第一/m 前提/n 就是/v 要/v 卖座/a 、/w 要/v 赚钱/v ，/w 所以/c 电影/n 本身/rz 要/v 拍/v 的/ude1 好/a 。/w 其次/c ，/w 就是/v 要/v 宣传/vn 。/w 那段/r 时间/n ，/w 香港/ns 的/ude1 大报/n 小报/n ，/w 街头巷尾/n ，/w 到处/d 都/d 能/v 看到/v 《/w [江山/n 美人/n]/nz 》/w 的/ude1 拍摄/vn 花絮/n 和/cc 花边新闻/n 。/w 
果然/d ，/w 《/w [江山/n 美人/n]/nz 》/w 一/m 上映/v ，/w 就/d 受到/v 观众/n 空前/a 的/ude1 欢迎/vn ，/w 不仅/c 在/p 专/a 演/v 国语/n 片/q 的/ude1 [二/m 三线/n]/mq 戏院/nis 上映/v ，/w 就/d 连/ulian 以往/t 只/d 放/v 好莱坞/nsf 大片/n 的/ude1 豪华/a 电影院/nis 也/d 来/vf 向/p 邵逸夫/nr 购买/v 拷贝/n ，/w 创下/v 当时/t 香港/ns [电影/n 票房/n]/nz [最高/a 纪录/n]/nz 。/w 之后/f 在/p 亚洲/ns 影展/n 上/f ，/w 《/w [江山/n 美人/n]/nz 》/w 更是/d 囊括/v 了/ule [最佳/z 影片/n]/nz 、/w 最佳/z 男女/n 主角/nnt 等/udeng [全部/m 十二/m 项/q]/mq 大奖/n 。/w 
《/w [江山/n 美人/n]/nz 》/w 一炮/nz 而/cc 红/a ，/w 邵逸夫/nr 再接再厉/vl ，/w 又/d 拍/v 出/vf 了/ule 《/w 杨贵妃/nr 》/w 、/w 《/w 西厢记/nz 》/w 、/w 《/w 红楼梦/n 》/w 、/w 《/w 王昭君/nr 》/w 等/udeng 一批/mq [大/a 受欢迎/nz]/nz 的/ude1 爱情片/nz 。/w 短短/z 几年/mq 功夫/n ，/w [邵氏/nr 公司/nis]/ntc 旗下/d 就/d 拥有/v 了/ule 一大批/mq 当/p 红/a 女影星/nz ，/w 逐渐/d 垄断/vn 了/ule 香港/ns 的/ude1 国语/n 片/q 时代/n 。/w 
