台湾/ns 《/w 旺报/nz 》/w 7日/t 发表/v 社/n 评说/v ，/w 民进党/nz 的/ude1 转型/vn 、/w 国民党/n 的/ude1 改革/vn 一直/d 是/vshi 台湾/ns [政党/n 政治/n]/nz 的/ude1 [两/q 大/a]/mq 课题/n ，/w 更是/d 难题/n 。/w 
民进党/nz 的/ude1 转型/vn 工程/n ，/w 从/p [上/f 个/q 世纪/n]/nz 末年/f 开始/v 启动/vn ，/w 至今/d 未竟/v 全功/nz 。/w “/w 转型/vn ”/w 之所以/c 成为/v 民进党/nz 的/ude1 重要/a 课题/n ，/w 原因/n 在于/v 民进党/nz 从/p 党外/s 时代/n 以来/f ，/w 就/d 存在/v 路线/n 之争/v ，/w “/w 革命/vn 建国/vi ”/w 、/w 选举/v 执政/vn 、/w 群众运动/n 等/udeng 争论/vn 的/ude1 存在/vn ，/w 显示/v 该党/r 在/p 体制外/nz 的/ude1 革命/vn 或/c 运动型/nz 政党/n ，/w 以及/cc 体制/n 内/f 的/ude1 选举/vn 型/k 政党/n 之间/f ，/w 犹存/v 有/vyou 若干/m 摆荡/nz 。/w 
在/p 1992年/t 台湾/ns “/w 立法院/nz ”/w 全面/ad 改选/v 之后/f ，/w 民进党/nz 虽然/c 全面/ad 参与/v 了/ule 各项/r 选举/v ，/w 选举/v 执政/vn 总路线/n 在/p 民进/n 党内/s 基本上/d 已经/d [定于/v 一尊/mq]/nz ，/w 但/c 民进党/nz 在/p 性格/n 上/f 仍/d 残留/vn 激进/a 色彩/n ，/w 为了/p 通过/p 选举/v 取得/v 执政/vn 机会/n ，/w 民进党/nz 势必/d 得/ude3 进行/vn 大规模/b 的/ude1 转型/vn 工程/n ，/w 重新/d 厘清/nz 跟/p 各种/rz 政治/n [社会/n 运动/vn]/nz 的/ude1 关系/n ，/w 以/p 求/v 获得/v 岛内/s 社会/n 主流/n 、/w 或者/c 说/v 政商/nz 权势/n 阶层/n 的/ude1 理解/vn 与/cc 信赖/v 。/w 
另一方面/c ，/w 随着/p 冷战/n 时代/n 的/ude1 终结/vn ，/w 尤其/d 是/vshi 大陆/ns 改革开放/v 在/p [邓小平/nr 南巡/vi]/nz 后/f 进入/v 新阶段/nz ，/w [中国/ns 大陆/ns]/nz 丰富/a 的/ude1 劳动力/n 与/cc 广大/b 的/ude1 市场/n 越来越/d 成为/v 东亚/ns 以至于/c [全球/n 经济/n]/nz 成长/vi 的/ude1 原动力/n ，/w 民进党/nz 的/ude1 “/w 台独/n ”/w 色彩/n 越来越/d 成为/v 许多/mq 台湾/ns 企业家/nnt 与/cc 经济型/nz 选民/n 接受/v 、/w 支持/v 民进党/nz 的/ude1 障碍/n ，/w 更是/d 该党/r 在/p 争取/v 国际/n 支持/v 时/ng 的/ude1 阻力/n 。/w 
于是/cc ，/w 在/p 民进党/nz 的/ude1 转型/vn 工程/n 中/f ，/w “/w 台独/n ”/w 主张/v 的/ude1 调整/vn 或/c “/w 现实/n 化/v ”/w 成/v 了/ule 焦点/n ，/w 1995年/t 施明德/nr 访美/nz 的/ude1 讲话/n ，/w 宣示/v 民进党/nz 执政/vi 不会/v “/w 台独/n ”/w ，/w 1999年/t 通过/p 的/ude1 “/w [台湾/ns 前途/n 决议/n 文/ng]/nz ”/w ，/w 以及/cc 许信良/nr 主导/n 下/f 的/ude1 中国/ns 政策/n 大辩论/n 都/d 是/vshi 转型/v 工程/n 中/f ，/w 环环相扣/vl 的/ude1 组成部分/n 。/w 
遗憾/a 的/ude1 是/vshi ，/w 民进党/nz 的/ude1 转型/vn 工程/n 并未/d 真正/d 全面/ad 实现/v ，/w 执政/vi 之后/f 的/ude1 民进党/nz ，/w 在/p 两岸/n 问题/n 上/f [左右/f 摇摆/v]/nz ，/w 从/p 陈水扁/nr 上台/vi 之/uzhi 初/f 的/ude1 “/w 四/m 不一/vi 没有/v ”/w ，/w 到/v 后来/t 的/ude1 “/w [一边/d 一国/mq 论/v]/nz ”/w ，/w 从/p “/w [台湾/ns 前途/n 决议/n 文/ng]/nz ”/w 到/v 后来/t 的/ude1 “/w [正常/a 国家/n 决议/n 文/ng]/nz ”/w ，/w 民进党/nz 的/ude1 不稳定性/gm 、/w 善变/a 性/ng 等/udeng 负面/b 形象/n 深/a 植/v 人心/n ，/w 难以/d 扭转/v 。/w 
2008年/t 民进党/nz 重挫/nz ，/w 原本/d 是/vshi 个/q 反省/v 、/w 沉淀/vi 与/cc 转型/vn 的/ude1 良机/n ，/w 但/c 该党/r 一方面/c 困于/nz 固守/v 基本/a 盘/qv 与/cc 开拓/v 票源/nz 的/ude1 [左右/f 两难/z]/nz ，/w 一方面/c 沾沾自喜/vl 于/p 国民党/n 的/ude1 政绩/n 不/d 彰/ag ，/w 使得/vi 转型/vn 成/v 了/ule 泡影/n 。/w 如今/t ，/w 面对/v 2016年/t [台湾/ns 地区/n]/ns 领导人/nnt 选举/v 不容/v 再/d 败/vi 的/ude1 压力/n ，/w 柯建铭/nr 率先/d 提出/v 了/ule “/w 冻结/v 台独/n 党纲/n ”/w 的/ude1 提案/n ，/w 由于/p 柯/n 与/cc 苏贞昌/nr 的/ude1 [密切/ad 关系/n]/nz ，/w 或许/d 是/vshi 重新启动/gi 民进党/nz 转型/v 工程/n 的/ude1 信号弹/n ，/w 更是/d 契机/n 。/w 
民进党/nz 重启/v 转型/vn 工程/n ，/w 无疑/d 将/d 对/p 国民党/n 造成/v 极大/a 的/ude1 压力/n ，/w 毕竟/d 国民党/n 的/ude1 改革/vn 与/cc 转型/vn 始终/d 半途而废/vl ，/w 甚至/d 走上/v 了/ule 岔路/n 。/w 从/p [蒋经国/nr 晚年/t]/nz 开始/v ，/w 国民党/n 就/d 开始/v 了/ule 改革/v 工程/n ，/w 首先/d 是/vshi 蒋经国/nr 着手/v 实行/v 、/w 李登辉/nr 继续/v 推动/vn 的/ude1 本土化/v 与/cc 民主化/vn ，/w 然而/c ，/w 李登辉/nr 的/ude1 [政治/n 路线/n]/nz 出现/v 偏移/vn ，/w 一方面/c 造成/v 国民党/n 多次/mq 分裂/vi ，/w 一方面/c 让/v 黑金/n 问题/n 成为/v 国民党/n 的/ude1 痼疾/n 。/w 
马英九/nr 担任/v [国民党/n 主席/nnt]/nnt 以来/f ，/w 一再/d 誓言/n 要/v 推动/vn 国民党/n 的/ude1 改革/vn ，/w 我们/rr 看到/v 马英九/nr 逐渐/d 将/d 国民党/n 定位/vn 为/p 选举/v 机器/n ，/w 开始/v 启用/vn 不同/a 于/p 传统/n 国民党/n 和/cc 地方/n 派系/n 出身/v 的/ude1 政治/n 新秀/n ，/w 也/d 曾/d 在/p 2008年/t 竞选/v [台湾/ns 地区/n]/ns 领导人/nnt 时/ng 提出/v 新的/a 本土化/v 论述/vn ，/w 我们/rr 还/d 观察/v 到/v 国民党/n 积极/ad 希望/v 争取/v 青年/n 、/w 妇女/n 和/cc 新/a 移民/n 的/ude1 票源/nz ，/w 然而/c ，/w 马英九/nr 版/n 的/ude1 国民党/n 改革/vn ，/w 在/p 力图/v 矫正/v 李登辉/nr 路线/n 流弊/n 的/ude1 同时/c ，/w 却/d 也/d 呈现/v 了/ule 新的/a 问题/n 。/w 
首先/d ，/w 成为/v 选举/vn 机器/n 的/ude1 国民党/n 越来越/d 丧失/v 自己/rr 的/ude1 [核心/n 价值/n]/nz 与/cc 信念/n ，/w 没有/v 任何/rz 有力/a 的/ude1 政治/n 号召/v 能够/v 撼动/v 人心/n 、/w 争取/v 支持/vn ，/w 反而/d 为了/p 选票/n 或/c 民调/nz 考量/vi ，/w 左/f 摇/v 右/f 摆/v ，/w 不但/c 无法/v 左右逢源/vl ，/w 反而/d 沦为/v 父子/n 骑驴/nz 的/ude1 境地/n 。/w 
其次/c ，/w 国民党/n 在/p 削弱/v 地方/n 派系/n 的/ude1 同时/c ，/w 并未/d 真正/d 找到/v 与/cc 民间/n 社会/n 接合/v 的/ude1 良方/n ，/w 一方面/c 是/vshi 传统/n 支持/v 力量/n 的/ude1 溃散/v 、/w 倒戈/vi ，/w 一方面/c 则/d 是/vshi 在/p 新兴/b 的/ude1 各种/rz 政治/n 社会/n 议题/n 上/f 失去/v 主导权/n 、/w 话语权/nz ，/w 完全/ad 呈现/v 了/ule 一个/mq 老大/n 政党/n 的/ude1 疲态/n 。/w 
第三/m ，/w 马英九/nr 固然/c 勤政/n 不懈/z ，/w 但/c 一方面/c 是/vshi “/w 宪政/n ”/w 体制/n 的/ude1 束缚/vn ，/w 一方面/c 是/vshi 个人/n 性格/n 仍/d 偏/d 独断/vi ，/w 在/p [台湾/ns 地区/n]/ns 领导人/nnt 独裁制/nz 下/f ，/w 他/rr 所/usuo 拔擢/nz 的/ude1 [青年/n 才俊/nz]/nz ，/w 头角峥嵘/vl 、/w 战力/n 顽强/a 的/ude1 干/v 才/d 较少/ad ，/w 僵化/vi 保守/a 、/w 听命/vi 办事/vn 的/ude1 庸才/n 居多/vi ，/w 使得/vi 国民党/n 难以/d 展现/v 大/a 开/v 大/a 阖/n 、/w 彻底/ad 革新/vn 的/ude1 气象/n 。/w 
2016年/t 的/ude1 [台湾/ns 地区/n]/ns 领导人/nnt 选举/v 即将/d 到来/vi ，/w 如果/c 民进党/nz 顺利/ad 转型/vn ，/w 由于/p 国民党/n 执政/vi 的/ude1 失败/vn ，/w 影响/v 台湾/ns 政治/n 最大/gm 的/ude1 [两/q 股/q]/mq 力量/n ：/w [中国/ns 大陆/ns]/nz 与/cc 美国/nsf 当局/n ，/w 势必/d 重估/nz 与/cc 民进党/nz 的/ude1 关系/n 。/w 如今/t ，/w 面对/v 柯建铭/nr 的/ude1 冻结/vn “/w 台独/n 党纲/n ”/w 提案/n ，/w [中国/ns 大陆/ns]/nz 已经/d 清楚/a 地/ude2 向/p 民进党/nz 内/f “/w 有识之士/n ”/w 伸出/v 橄榄枝/n 。/w 国民党/n 如果/c 不能/v 在/p 前述/b 的/ude1 价值/n 信念/n 、/w 社会/n 力/n 和/cc 人才/n 培育/v [3/m 个/q]/mq 方面/n 有所作为/vl ，/w 完成/v 新的/a 改革/vn 与/cc 转型/vn ，/w 台湾/ns 势必/d 将/d 面对/v [第三/m 度/qv]/mq 的/ude1 政党/n 轮替/nz 。/w 
