人民网/nz 福州/ns 1月7日/t 电/n （/w 邹家骅/nr ）/w 福建省/ns 演出/v 行业协会/nis 成立/vi 暨/cc 第一次/mq [会员/nnt 代表大会/n]/nz 于/p 1月7日/t 在/p 福建省/ns 大/a 剧院/nis 举行/v 。/w 
大会/n 上/f 通过/p 的/ude1 协会/nis 《/w 章程/n 》/w 明确/a ：/w 作为/p [社会/n 管理/vn 体系/n]/nz 的/ude1 一部分/m ，/w 福建省/ns 演出/v 行业协会/nis 将/d 通过/p 自身/rr 的/ude1 服务/vn 功能/n ，/w 适应/v [行政/n 管理/vn]/nz 体制改革/v 的/ude1 前景/n 要求/n ，/w 积极/ad 协助/v 文化/n 行政部门/n 做好/v 相关/vn 辅助性/nz 工作/vn ，/w 起/vf 好/a 政府/nis 和/cc 演出/v 行业/n 之间/f 沟通/v 的/ude1 纽带/n 作用/n 。/w 
福建省/ns 演出/v 行业协会/nis 有关/v 人士/n 表示/v ，/w 演出/v 市场/n 作为/p [文化/n 市场/n]/nz 的/ude1 [重要/a 组成/v]/nz 部分/n ，/w 是/vshi [人民/n 群众/n]/nz [文化/n 消费/vn]/nz 的/ude1 最主要/nz 渠道/n 之一/rz ，/w 因此/c 建设/v 行业/n 的/ude1 规范化/vn 、/w 标准化/vn ，/w 使/v [文化/n 市场/n]/nz 在/p [市场/n 规律/n]/nz 下/f 有序/a 运行/vn 至关重要/bl 。/w 演出/v 行业协会/nis 的/ude1 成立/vn ，/w 将/d 规范/v 保障/vn 行业/n 各方/r 权益/n 的/ude1 规范化/vn 、/w 标准化/vn 协作/vn 方法/n 和/cc 措施/n ，/w 增强/v 自我/rr 约束/vn ，/w 自我/rr [协调/v 能力/n]/nz ，/w 使/v 管理/vn 更加/d 有序/a 、/w 市场/n 更/d 活力/n 、/w 竞争/vn 更/d 公平/a 、/w 事业/n 更/d 发展/vn 。/w 
大会/n 还/d 通过/p 了/ule 致/v 全省/n 文艺/n 院/n 团/n 、/w [演出/vn 经纪/vn 机构/n]/nz 及/cc 演艺界/n [从业/b 人员/n]/nz 的/ude1 倡议书/n ，/w 提出/v 要/v 在/p 福建/ns 文化/n 全面/ad 深化改革/v 中/f 有所作为/vl 等/udeng [六/m 方面/n]/mq 倡议/n 。/w 
