1月6日/t ，/w 本报/rz 刊发/v 了/ule 《/w 公交/b 发展/vn 滞后/v 于/p [城市/n 中心/nis]/nz 步伐/n —/w —/w 人大代表/nnt 呼吁/v 尽快/d “/w 加油/vi ”/w 提速/vn 》/w 的/ude1 报道/vn ，/w 受到/v 两会/n 代表/nnt 、/w 委员/nnt 及/cc 广大/b 市民/n 的/ude1 普遍/ad 关注/v 。/w 就此/d 问题/n [本报/rz 记者/nnt]/nz 昨日/t 采访/v 了/ule [漳州/ns 公交/b 公司/nis]/nt 负责人/nnt 。/w 
据介绍/nz ，/w 龙文区/ns 在/p 道路/n 规划/n 建设/vn 中/f ，/w 都/d 预留/v 了/ule 足够/v 的/ude1 [公交/b 站台/n]/nz ，/w 能够/v 很好/ad 地/ude2 满足/v [公共/b 交通/n]/nz 的/ude1 发展/vn 。/w 为了/p 发展/v 龙文区/ns 的/ude1 公交/b 事业/n ，/w 市政府/n 已/d 批准/v 用地/n [18/m 亩/q]/mq 用于/v 建设/vn [龙文区/ns 公交/b 枢纽站/nz]/nt ，/w 预计/v 可以/v 容纳/v [5/m 到/v 6/m 条/q]/mq 线路/n 的/ude1 公交车/nz 同时/c 发车/vn 。/w 今年/t 内/f 龙文区/ns 将/d 新/a 开通/v [3/m 条/q]/mq 线路/n 都/d 是/vshi 南北向/n [公交/b 路线/n]/nz ，/w 较好/d 地/ude2 弥补/v 了/ule 该区/r 南北向/n [公交/b 路线/n]/nz 不足/an 的/ude1 状况/n 。/w 其中/rz “/w [蓝田/ns 开发区/ns 实验/vn 小学/nis]/nt 至/p 漳州/ns 火车站/n ”/w B3/x 线/n 已/d 于/p 今年/t 1月1日/t 通车/vi ，/w “/w [扶摇/nz 关帝庙/ns]/nz 至/p [龙文区/ns 政府/nis]/nt 线路/n ”/w B5/x 也/d 在/p 1月6日/t 正式/ad 开通/v 了/ule ，/w “/w [漳州/ns 理工学院/nis]/nt 至/p 圆山/ns 新区/n ”/w 线路/n 目前/t 已/d 纳入/v 规划/n 。/w 与此同时/c ，/w 今年/t 预计/v 市区/s （/w 芗城/ns 、/w 龙文/nr ）/w 还/d 将/d 新/a 投入/v [110/m 辆/q]/mq 公交车/nz ，/w 基本/a 投/v 用于/v 新增/v 线路/n 上/f 。/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
