原/b 标题/n ：/w 台湾/ns 前/f [美女/n 主播/nnt]/nz ：/w 我/rr 从小/d 是/vshi 个/q 练家子/nz 曾/d 两/m 脚踢/nz 哭/v 别人/rr 
简懿/nr 
原/b 标题/n ：/w 这个/rz 靓/n 妹/n ，/w 曾/d 两/m 脚踢/nz 哭/v 对手/n 
据/p 台海网/nz 报道/v ，/w 2014年/t 世界/n 青少年/n 跆拳道/n 锦标赛/n 将/d 于/p 3月20日/t 至/p 26日/t 在/p [台北/ns 小巨蛋/nz]/nz 登场/vi ，/w 这/rzv 是/vshi 台湾/ns 暌违/v 近/a 13年/t 后/f 再度/d 争取/v 到/v 大型/b [国际/n 跆拳道/n]/nz 赛事/n 承办/v 权/n ，/w 预计/v 将/d 有/vyou [100/m 多个/mq]/mq 会员国/n 和/cc 地区/n 参赛/vn ，/w 是/vshi 台湾/ns 有史以来/l 举办/v 的/ude1 参与/vn 国家/n 和/cc 地区/n 最多/ad 的/ude1 [体育/n 赛事/n]/nz 。/w 
本次/r 赛事/n 由/p 世/ng 青/a 金牌/n 选手/n 王炳顺/nr 以及/cc 跆拳/nz 世家/n 出身/v 的/ude1 前/f 体育/n 主播/nnt 简懿佳/nr 共同/d 担任/v 代言人/nnt 。/w 在/p 昨天/t 的/ude1 记者/nnt 会上/n ，/w 简懿佳/nr 向导/nnt 报/n 记者/nnt 透露/v ，/w 由于/p 爸爸/n 是/vshi 跆拳道/n 教练/nnt ，/w 他们/rr [兄弟/n 姐妹/n]/nz 从小/d 都/d 是/vshi “/w 练家子/nz ”/w ，/w “/w 在/p [五/m 六/m 年级/n]/mq 的/ude1 一次/mq 比赛/vn 中/f ，/w 我/rr 啪啪/o 踢/v 了/ule 两脚/nz ，/w 对手/n 就/d 哭/v 了/ule ”/w 。/w 她/rr 生动/a 的/ude1 表情/n 把/pba 大家/rr 都/d 逗笑/vi 了/ule 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 驻/v 台/q 记者/nnt 林靖东/nr 文/ng //w 图/n ）/w 
