柯建铭/nr 于/p 日前/t 抛出/v 的/ude1 “/w 冻/v 独/d 说/v ”/w ，/w 不仅/c 在/p 岛内/s 政坛/n 吵得/nz 沸沸扬扬/al ，/w 更/d 引来/v 台湾/ns 各界/rz 民众/n 的/ude1 广泛/a 关注/v 及/cc 绿营/nz 媒体/n 的/ude1 连日/d 聒噪/a 。/w 为此/bl ，/w 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 今日/t 刊登/v 岛内/s 科技/n 业/ng 经理人/nnt 的/ude1 文章/n ，/w 劝诫/v 绿/a 媒/ng 停止/v 叫嚣/vn ，/w 并/cc 跟随/v 党中央/nt 调整/v 路线/n ，/w 冷冻/vn “/w 台独/n 仇/n 中/f ”/w 论调/n ，/w 负/v 起/vf 媒体/n 应有/v 的/ude1 [社会/n 责任/n]/nz 。/w 
对此/d ，/w 文章/n 指出/v ，/w 其实/d 绿/a 媒/ng 根本/a 无须/d 叫嚣/v 。/w 民进党/nz 能够/v 获取/vn 选票/n 、/w 赢得/v 席位/n ，/w 就是/v 靠/v 着/uzhe “/w 台独/n ”/w “/w 反/vi 中/f ”/w 等/udeng 口号/n ，/w 与/cc 国民党/n 形成/v [市场/n 区隔/nz]/nz 。/w 是/vshi 以/p ，/w 反对/v “/w [九/b 二/m 共识/n]/nz ”/w 、/w 主张/v “/w 台湾/ns 独立/a ”/w 、/w 否认/v 两岸/n 历史/n 脐带/n 的/ude1 人/n ，/w 会/v 投票/vn 给/p 民进党/nz 。/w 反之/c ，/w 认同/vn “/w [九/b 二/m 共识/n]/nz ”/w 、/w 希望/v 两岸/n 和平/n 发展/vn 的/ude1 民众/n ，/w 就/d 会/v 投票/vn 给/p 国民党/n 。/w 
