会馆/n 前/f ，/w [数十/m 平方米/q]/mq 的/ude1 绿地/n 被毁/vi 
前晚/nz ，/w 福州/ns 连江/ns 北路/n 金晖/nr 新村/ns 小区/n 大门/n 前/f ，/w 有/vyou 居民/n 发现/v ，/w 有人/r 正在/d 用/p 钩机/nz 铲除/v 绿化带/n 。/w 随后/d ，/w [福州市/ns 园林局/nis 执法/vn 支队/nis]/nt 及时/ad 制止/v 。/w 据/p 执法/vn 人员/n 介绍/v ，/w 毁/v 绿/a 的/ude1 是/vshi 绿化带/n 旁/f 的/ude1 “/w 大/a 千/m 休闲/vn 会馆/n ”/w ，/w 目前/t 该/rz 会馆/n 还/d 在/p 装修/vn ，/w 他们/rr 已/d 要求/n 会馆/n 负责人/nnt 到/v 执法/vn 队/n 处理/vn 该/rz 事/n 。/w 
昨日/t 上午/t [11/m 点/qt]/mq ，/w 记者/nnt 在/p 现场/s 看到/v ，/w 该/rz 绿化带/n 处于/v 一个/mq 通道/n 旁/f ，/w 被/pbei 挖/v 面积/n 有/vyou [二/m 三十/m 平方米/q]/mq 。/w 
该/rz 绿化带/n 旁/f 就是/v 正在/d 装修/vn 的/ude1 大/a 千/m 休闲/vn 会馆/n ，/w 随后/d ，/w 记者/nnt 上楼/vi ，/w 几名/mq 男子/n 否认/v 有/vyou 破坏/v 绿化带/n 行为/n 。/w 他们/rr 说/v ，/w 不/d 知道/v 是/vshi 谁/ry 把/pba 绿化带/n 挖/v 了/ule ，/w 但/c 该/rz 处/n 原先/d 有一个/mq [电力/n 设施/n]/nz ，/w 现已/v 拆除/vn ，/w [电力/n 设施/n]/nz 下方/f 是/vshi 水泥/n 地面/n 。/w 附近/f 多/a 位/q 居民/n 称/v ，/w 被/pbei 挖开/v 的/ude1 面积/n 明显/a 已经/d 超出/v 水泥/n 地面/n 的/ude1 范围/n 。/w 
随后/d ，/w 记者/nnt 联系/v 了/ule [福州市/ns 园林局/nis 执法/vn 支队/nis]/nt ，/w 一名/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 说/v ，/w 当晚/t 他们/rr 到场/vi 后/f 发现/v ，/w 破坏/v 绿化带/n 的/ude1 就是/v 大/a 千/m 会馆/n 人员/n 。/w 经过/p 检查/vn ，/w 现场/s 被/pbei 破坏/v 的/ude1 绿化带/n 面积/n 有/vyou 20多平方米/m 。/w 昨日/t ，/w 他们/rr 已经/d 通知/n 会馆/n 负责人/nnt 到/v 执法/vn 支队/nis 处理/vn 此事/r 。/w (/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 记者/nnt 陈恭璋/nr 张超晖/nr 文/ng //w 图/n )/w 
