【/w 世界/n 最/d 美/b 脸蛋/n 刘亦菲/nr 第50/m 超/v 范冰冰/nr 当选/v 中国/ns 最/d 美/b 】/w 知名/a 电影/n 网站/n TCCandler/x 每年/r 都会/n 公布/v “/w [百/m 大/a]/mq 最/d 美/b 脸蛋/n ”/w 票选/v ，/w 而/cc 2013年/t 票选/v 结果/n 出炉/v ，/w 法国/nsf 影后/n 玛莉/nrf 咏/ng 柯蒂亚/nrf (/w MarionCotillard/x )/w 夺冠/vi 、/w 第二名/mq 则/d 为/p [韩国/nsf 女团/nis]/nt AfterSchool/x 成员/nnt Nana/x ，/w 荣登/v 亚洲/ns 女星/nnd 最/d 美/b 。/w 
另外/c ，/w [少女/n 时代/n]/nz 成员/nnt 太/d 妍/nz 、/w missA/x 裴秀智/nr 、/w 宋慧乔/nr 与/cc 刘亦菲/nr 则/d 分/qt 占/v 第9/m 、/w 14/m 、/w [24/m 及/cc]/mq [50/m 名/q]/mq 。/w 然而/c 去年/t 唯一/b 进/vf 榜/n 的/ude1 台湾/ns 代表/nnt 大/a S/x ，/w 今年/t 则/d 遗憾/a 跌/v 出榜/v 外/f 。/w 
