旧/a 中山桥/nz 已/d 封闭/v 9年/t 
漳州市/ns 旧/a 中山桥/nz ，/w 自/p 2005年/t 起/vf 封闭/v ，/w 至今/d 已/d 荒废/v 9年/t 。/w 人大代表/nnt 王松柏/nr 联合/vd 其他/rzv 几位/n 代表/nnt 提出/v 建议/n ，/w 应/v 尽快/d 拨款/vi 修旧/nz 如/v 旧/a ，/w 恢复/v 成/v 只准/nz 走人/vi 、/w 不准/v 行车/vn 的/ude1 步行/vn 观光/vn 桥/n 。/w 
旧/a 中山桥/nz ，/w 是/vshi 漳州/ns 首/q 座/q 横跨/v 九龙江/nz 的/ude1 石桥/n ，/w 更是/d 国内/s 首/q 座/q 以/p 孙中山/nr 命名/v 的/ude1 桥梁/n 。/w 1925年/t 修缮/vn 之后/f ，/w 它/rr 以/p “/w 50年/t 公路桥/n 、/w 30年/t 步行桥/nz ”/w 的/ude1 “/w 老/a 资历/n ”/w ，/w 成为/v 几代/mq 老/a 漳州/ns 人/n 不可磨灭/vl 的/ude1 记忆/n 。/w 昨天/t ，/w 记者/nnt 看到/v ，/w 桥/n 两头/n 均/d 被/pbei 封闭/v ，/w 但/c 仍/d 有/vyou 不少/m 老人/n 、/w 年轻人/n 翻墙/nz 上/f 桥/n ，/w 驻足/vi 观光/vn 。/w 
孙以兴/nr 是/vshi 旧/a 中山桥/nz 建造者/nz 的/ude1 后裔/n ，/w 他/rr 成立/vi 了/ule 一个/mq 文保/n 小组/nis ，/w 每日/r 巡查/vn 护/v 桥/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 到/v 明年/t 这/rzv 座/q 桥/n 已/d [90/m 岁/qt]/mq ，/w 恰逢/v [孙中山/nr 先生/n 逝世/vi]/nz [90/m 周年/q]/mq 。/w 这/rzv 座/q 桥/n 尽快/d 修旧/nz 如/v 旧/a ，/w 不但/c 可/v 缅怀/vn 孙中山/nr 先生/n ，/w 也/d 可/v 成为/v 市区/s 不可多得/vl 的/ude1 景点/n 。/w 
“/w 一些/mq 桥墩/n 已/d 被/pbei 淘空/nz ，/w 桥面/n 及/cc 护栏/n 设施/n 破损/vi 也/d 很/d 严重/a ”/w ，/w 人大代表/nnt 王松柏/nr 建议/n ，/w 政府/nis 应/v 尽快/d 出资/vi 拨款/vi ，/w 灌注/v 水泥/n 加固/vn ，/w 修旧/nz 如/v 旧/a 。/w 修复/v 之后/f ，/w 这/rzv 座/q 旧桥/nz 应/v 向/p 市民/n 开放/v ，/w 允许/v 行人/n 过往/vn ，/w 但/c 不许/d 车辆/n 通行/vi 。/w 
旧/a 中山桥/nz 修复/v 之后/f ，/w 功能/n 应/v 定为/v 步行/vn 观光/vn 桥/n 。/w 王松柏/nr 说/v ，/w 这/rzv 座/q 桥/n 历史/n 厚重/a ，/w 它/rr 还/d 连接/v 古城区/ns 、/w 南山寺/ns ，/w 跨/v 江/n 与/cc [江滨/nr 公园/n]/nz 浑然一体/vl ，/w 观光/vn 价值/n 很高/d 。/w （/w [海峡/n 都市报/nz]/nz [两会/n 报道组/nis]/nt ）/w 
