人民网/nz 福州/ns 1月7日/t 电/n （/w 林长生/nr ）/w 在/p 福州/ns 当/p 保姆/nnt 的/ude1 黄/a 女士/n 怎么/ryv 也/d 想不到/vl ，/w 与/cc 自己/rr 结婚/vi [20/m 余年/q]/mq 的/ude1 老公/n ，/w 竟/d 因/p 怀疑/v 自己/rr 外出/vi 打工/vi 的/ude1 行为/n 。/w [52/m 岁/qt]/mq 的/ude1 屏南县/ns 某/rz 中学/nis 老师/nnt 偷偷/d 坐车/d 到/v 福州/ns ，/w 一连/d [四/m 天/qt]/mq 在/p 小区/n 暗访/v 妻子/n 的/ude1 行踪/n ，/w 却/d 被/pbei 当作/v 小偷/n 逮住/nz 。/w 
1月7日/t 凌晨/t ，/w [福州/ns 仓山区/ns 仓前/nz 派出所/nis]/nt 民警/nnt 接到/v 报警/vn ，/w 在/p 复/dg 园/ng 路/n 某/rz 小区/n 内/f 抓/v 到/v 一名/mq 小偷/n 。/w 民警/nnt 刚/d 将/d “/w 小偷/n ”/w 带回/v 所/usuo 里/f ，/w 这/rzv 名/q 中学/nis 老师/nnt 龚某/nr 跪在/v 地上/s 为/p 自己/rr 喊/v 起/vf 了/ule 冤/v 。/w 
原来/d ，/w 龚某比/nr 妻子/n 大/a [10/m 岁/qt]/mq ，/w 爱人/n 黄/a 女士/n 一年前/qt 到/v 福州/ns 当/p 全职/nz 保姆/nnt 。/w 时间/n 一/m 久/a ，/w 爱妻/n 心切/a 的/ude1 他/rr 疑心/v 妻子/n 给/p 人/n 当/p “/w 小/a 三/m ”/w ，/w 于/p 2日/t 坐车/d 来到/v 福州/ns ，/w 住进/vf 了/ule 仓前/nz 的/ude1 某/rz 宾馆/nis 。/w 因为/c 不/d 知道/v 妻子/n 所在/n 的/ude1 楼栋/nz 及/cc 房/n 号/q ，/w 龚某/nr 每天/r 早早/d 来到/v 妻子/n 说/v 的/ude1 小区/n ，/w 躲/v 在/p 门口/s 偷偷/d 进行/vn 确认/v 。/w 找/v 不到/v 妻子/n 踪影/n 的/ude1 他/rr ，/w 竟/d 顾不得/v 形象/n 于/p 7日零时/t 溜进/nz 了/ule 小区/n ，/w 围着/v 各/rz 栋/q 楼/n 外围/f 打转/vi 。/w 当/p 他/rr 乘着/p 月色/n 趴在/v 各家/rz 的/ude1 窗前/d 探头探脑/al 时/ng ，/w 被/pbei 当做/v 小偷/n 逮/v 了/ule 个/q “/w 现行/b ”/w 。/w 
在/p 派出所/nis 里/f ，/w 龚某/nr 又/d 悔/vg 又/d 怕/v ，/w 更/d 担心/v 妻子/n 因此/c 不/d [原谅/v 自己/rr]/nz ，/w 竟/d 突然/ad 扑/v 咚/o 一声/mq 跪倒/vi 在/p 地/ude2 哭诉/v 道/qv ：/w “/w 你们/rr 千万/m 别/d 告诉/v 我/rr 老婆/n ，/w 不然/c 我/rr 这家/r 就/d 毁/v 拉/v ！/w ”/w 民警/nnt 向/p 宾馆/nis 和/cc 龚某/nr 所在/n 的/ude1 校方/n 进行/vn 了/ule 核实/v ，/w 确认/v 了/ule 龚某/nr 的/ude1 身份/n 和/cc 所/usuo 陈述/v 的/ude1 事实/n 后/f ，/w 对/p 龚某/nr 的/ude1 不当/a 行径/n 进行/vn 了/ule 口头/n 告诫/v 。/w 
