“/w 妈妈/n ，/w 快看/nz ，/w 大/a 怪兽/n ！/w ”/w 小朋友/n 惊叫/vi 着/uzhe ，/w 指/v 着/uzhe 眼前/s 这/rzv 重达/nz [31/m 公斤/q]/mq 、/w 长/a 近/a [两/q 米/q]/mq 的/ude1 庞然大物/n 。/w 
乍/d 一/m 看/v ，/w 它/rr 确实/ad 挺/d 像/v 怪物/n ，/w 也/d 很/d 像/v 超大/b 号/q 的/ude1 人参/n 。/w 有/vyou 头/n 、/w 有/vyou 身子/n 、/w 有/vyou 尾巴/n ，/w 还有/v 四肢/n 。/w 拿出/v 工具/n 一/m 量/n ，/w 这/rzv 条/q 葛根/nrf 长达/v [1/m ./w 71/m 米/q]/mq ，/w 最/d 粗/a 部分/n 直径/n [21/m ./w 1/m 公分/q]/mq ，/w 重达/nz [31/m 公斤/q]/mq 。/w 
它/rr 的/ude1 主人/n 黄/a 才/d 云/vg 说/v ，/w “/w 伺候/v ”/w 了/ule 它/rr 两年/mq ，/w 才/d 有/vyou 今天/t 的/ude1 “/w 个子/n ”/w 。/w 
黄才云/nr 是/vshi 龙岩/ns 连城县/ns 隔川乡/nz 隔川村/ns 人/n ，/w 今年/t [74/m 岁/qt]/mq 。/w 这/rzv 条/q 特大/b 葛根/nrf 是/vshi 她/rr 2012年1月/t 栽种/v 的/ude1 。/w 当年/t ，/w 她/rr 采用/v 隔/vn 川/b 本地/rzs 野葛/n 与/cc 江西/ns 山/n 葛/nz 嫁接苗/nz ，/w 种植/vn 出/vf 新型/b 野葛/n 。/w 
两年/mq 来/vf ，/w 黄才云/nr 未/d 施/v 过/uguo 任何/rz 化肥/n 与/cc 农药/n ，/w 处/n 半/m 野生/b 状态/n 。/w 前/f 几天/mq ，/w 她/rr 听说/v 市场/n 上/f 有人/r 以/p 毎/nz 市斤/q [4/m 元/q]/mq 的/ude1 价格/n 收购/v 葛根/nrf ，/w 就/d 想/v 把/pba 它/rr 挖出/vf 来/vf 卖/v 。/w 
1月4日/t 去/vf 采挖/v 时/ng ，/w 她/rr 才/d 发现/v 这/rzv 丛/ng 葛根/nrf 特别/d 粗大/a ，/w 加上/v 黄土/n 僵硬/a ，/w 竟然/d 无法/v 挖出/vf 这些/rz 葛根/nrf ，/w 便/d 请来/v 施工/vn 的/ude1 铲车/n 帮忙/vi 。/w 
“/w 没想到/nz ，/w 这/rzv 葛根/nrf 也/d 太大/d 了/ule ，/w 除去/v 须根/n 后/f 还有/v [60/m 多/a]/mq 斤重/nz 。/w ”/w 黄才云/nr 说/v ，/w 消息/n 一/m 传出/v ，/w 引得/v 四邻/n 纷纷/d 前去/v 观看/v “/w 葛根/nrf 王/n ”/w 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 吴林增/nr 通讯员/nnt 邹善水/nr 林元煌/nr 文/ng //w 图/n ）/w 
