网友/n 用/p 用/p [百度/ntc 地图/n 搜索/vn]/nz 邵逸夫/nr 捐助/v 的/ude1 相关/vn 捐助/v 地址/n 
邵逸夫/nr 
年轻时/nz 的/ude1 邵逸夫/nr 
1月7日/t ，/w 享年/n [107/m 岁/qt]/mq 的/ude1 被/pbei 国内/s 公认/v 的/ude1 慈善/a 教育家/nnt 、/w 著名/a [电影/n 制作人/nnt]/nnd 邵逸夫/nr 在/p 家中/s 安详/a 去世/vi 。/w 遍布/v 各地/rzs 的/ude1 逸夫楼/nz 让/v 邵逸夫/nr 在/p 国内/s 网友/n 中/f 名闻遐迩/al 。/w 
网友/n “/w 丁道师/nr ”/w 通过/p [百度/ntc 地图/n 搜索/vn]/nz 了/ule 邵逸夫/nr 在/p [全国/n 各地/rzs]/nz 捐助/v 的/ude1 相关/vn 教育/vn 和/cc 医疗/n 单位/n ，/w “/w 结果/n 非常/d 震惊/v ！/w 致敬/vi 邵逸夫/nr 。/w ”/w 大河网/nz 记者/nnt 从/p 地图/n 上/f 看到/v 代表/nnt 捐助/v 地址/n 的/ude1 红色/n 标记/n 已/d 占/v 满/a 半个/mq 中国/ns ，/w 有/vyou 网友/n 称/v ，/w “/w 致敬/vi 邵逸夫/nr ，/w 这/rzv 才/d 是/vshi 真正/d 的/ude1 中国/ns 首善/nz 。/w ”/w 
