图片/n 来源/n ：/w 台湾/ns “/w [今日/t 新闻网/n]/nz ”/w 
据/p 台湾/ns “/w [今日/t 新闻网/n]/nz ”/w 消息/n ，/w [39/m 岁/qt]/mq 刘恺威/nr 和/cc [27/m 岁/qt]/mq 杨幂/nr 明/ag (/w 8日/t )/w 将/d 举办/v 婚礼/n ，/w 昨/tg 新人/n 聚首/vi 香港/ns ，/w 今晚/t 7时/t 准备/v 和/cc 家人/n 启程/vi 到/v 巴厘岛/nsf 。/w 杨幂/nr 怀孕/vi 传言/n 不断/d ，/w 双方/n 不/d 承认/v 也/d 不/d 否认/v ，/w 态度/n 引发/v 揣测/v ，/w 她/rr 现身/v 时/ng 全程/n 用/p 大批/m 巾/ng 遮/v 肚/ng ，/w 还有/v [三/m 位/q]/mq [工作/vn 人员/n]/nnt “/w 护驾/nz ”/w ；/w 刘恺威/nr 被/pbei 问/v 是否/v “/w 双喜临门/vl ”/w ，/w [放声/d 大笑/v]/nz 表示/v ：/w “/w 有/vyou 消息/n 会/v 通知/n 大家/rr ！/w ”/w 似/vg 默认/v 喜/v 上/f 加/v 喜/v 。/w 
刘恺威/nr 婚前两日/t 停工/vi ，/w 昨/tg 傍晚/t 从/p 上海/ns 飞抵/v 香港/ns ，/w 步出/v 机场/nis 时/ng 遭/v 大批/m 媒体/n 包围/v 祝福/vn ，/w 他/rr 难/a 掩/v 喜悦/an 、/w 面露/nz 笑容/n ，/w 透露/v 婚礼/n 宾客/n 主要/b 是/vshi 同事/n 、/w 同学/n 和/cc 家人/n ；/w 和/cc 杨幂/nr 皆/d 有/vyou 工作/vn 在/p 身/ng ，/w 预计/v 停留/vn 巴厘岛/nsf 三日/t ，/w 之后/f 杨幂/nr 将/d 拍摄/v 《/w 小/a 时代/n 3/m 》/w ，/w 刘/nz 表示/v ：/w “/w 我/rr 手上/s 有/vyou 两个/mq 工作/vn ，/w 尚未/d 计划/n 在/p 香港/ns 补/v 摆/v 喜酒/nf ，/w 也/d 没/d 时间/n 度蜜月/nz 。/w ”/w 
问及/v 杨幂/nr 是否/v 怀孕/vn ，/w 他/rr 反应/vn 极大/a ，/w 笑/v 说/v ：/w “/w 有/vyou 消息/n 会/v 通知/n 大家/rr ！/w ”/w 追问/v 他/rr 想/v 要/v 儿子/n 或/c 女儿/n ，/w 他/rr 打哈哈/vi 用/p 笑声/n 带/v 过/uguo ，/w 坦承/v 和/cc 另一半/mq 已有/v 心理/n 准备/v 生孩子/nz ，/w “/w 成家/vi 立/v 室/n 、/w 有/vyou 小朋友/n 都/d 是/vshi 人生/n 重要/a 目标/n ，/w 我/rr 正/d 向/p 这个/rz 目标/n 前进/vi 。/w ”/w 而/cc 杨幂/nr 同日/d 被/pbei 拍/v 到/v 穿/v 平底鞋/n ，/w 用/p 大批/m 巾/ng 包住/nz 自己/rr ，/w 腹部/n 微/ag 隆/ag ，/w 对/p 提问/vn 皆/d 笑/v 而/cc 不/d 答/v 。/w 
港/n 媒/ng 报导/v ，/w 杨幂/nr 传/v 已/d 怀孕/vi [四/m 个/q]/mq 多/a 月/n ，/w 先前/t 好友/n 何晟铭/nr 曾/d 在/p 记者/nnt 会上/n 透露/v ，/w 她/rr 怀/v 的/ude1 是/vshi 双胞胎/n ，/w 知情者/n 表示/v ，/w 杨幂/nr 很/d 在意/v 粉丝/nf 的/ude1 看法/n ，/w 也/d 介意/v 外界/n 知道/v 她/rr [奉/v 子/ng 成婚/vi]/nz ，/w 早/a 叮嘱/v 亲友/n 们/k 封口/vi 。/w 电影/n 《/w 小/a 时代/n 3/m 》/w 剧组/nis 人员/n 指出/v ，/w 两个月/mq 前/f 接洽/v 拍片/vi 时/ng ，/w 已/d 知道/v 杨幂/nr 怀有/v 身孕/n ，/w 为/p 力/n 邀/v 她/rr 演出/vn ，/w 剧本/n 做/v 了/ule 调整/vn ，/w 将/d 避免/v 剧烈/a 动作/n 场面/n 。/w 
上月/t 电影/n 开拍/v ，/w 剧组/nis 对/p 她/rr 特别/d 照顾/v ，/w 尽量/d 不/d 排/v 夜戏/nz 给/p 她/rr ，/w 进度/n 顺利/ad ，/w 估计/v 剩下/v [10/m 天/qt]/mq 便/d 杀青/v 。/w 拍片/vi 时间/n ，/w 全/a 组/n 人员/n 收到/v 通知/n ，/w 当/p 杨幂/nr 在场/vi 时/ng 不能/v 抽烟/vi ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 很/d 体谅/v ，/w 要/v 抽烟/vi 都会/n 离开/v 现场/s ，/w 她/rr 先前/t 在/p 上海/ns 和/cc 古天乐/nr 拍摄/v 可乐/n 广告/n 时/ng ，/w 对方/n 似/vg 在/p 现场/s 抽闲/nz ，/w 杨幂/nr 见状/vi 掩鼻/nz ，/w 助理/nnt 才/d 告知/v 所有/b 人/n 她/rr 怀孕/vi ，/w 大家/rr 才/d 没/d 在/p 她/rr 面前/f 抽烟/vi 。/w 
