海沧/ns 湾/ng 要/v 提升/vn 发展/vn ，/w 必须/d 先/d 找准/v 特色/n 。/w 图/n 为/p 海/n [沧湾/nz 公园/n]/nz 。/w （/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 黄嵘/nr 摄/vg ）/w 
[有机/b 整体/n]/nz 
[中国/ns 经济/n 社会/n 理事会/nis]/nt 理事/nnt 梁伯彤/nr 曾/d 为/p “/w 美丽/a 厦门/ns ”/w 战略规划/gi 的/ude1 修订/vn 出谋划策/vl 。/w 他/rr 认为/v ，/w 海沧/ns 湾/ng 在/p 规划/n 中/f ，/w 要/v 做到/v “/w 山/n 海/n 共融/nz 、/w 湾/ng 城/n 相连/vi ”/w ，/w 切忌/v 山/n 与/cc 海/n 之间/f 出现/v “/w 断档/vi ”/w ，/w 要/v 让/v 山/n 、/w 海/n 、/w 湾/ng 、/w 城/n 形成/v 一个/mq 有机/b 的/ude1 整体/n 。/w 此外/c ，/w 湾内/nz 的/ude1 [几/d 座/q]/mq 海岛/ns 如/v 散落/v 的/ude1 珍珠/n ，/w 也/d 是/vshi 海沧/ns 独有/v 的/ude1 特色/n ，/w 格外/d 珍贵/a ，/w 要/v 做好/v 规划/n 再/d 开发/vn 。/w 
聚集/v 人气/n 
海沧/ns 湾/ng 的/ude1 规划/n 首先/d 要/v 考虑/vn 的/ude1 就是/v 聚集/vn 人气/n 的/ude1 问题/n 。/w [海沧/ns 湾/ng 新城/ns 建设/vn 指挥部/nis]/nt 规划/n 建设/v 处/n 高级工程师/nnt 郑琪玓/nr 认为/v ，/w 便捷/a 的/ude1 交通/n 最/d 关键/n ，/w 海沧/ns 湾/ng 最好/d 能/v 有/vyou [24/m 小时/n]/mq 往返/vi 岛内/s 的/ude1 交通/n 方式/n ，/w 让/v 游客/n 想来/v 就/d 来/vf 、/w 想/v 走/v 就/d 走/v ，/w “/w 如果/c 一/m 到/v 天/qt 黑/a 打的/v 打/v 不到/v ，/w 坐船/vi 船/n 停航/vi ，/w 那么/c 聚集/v 人气/n 就是/v 一句/mq 空话/n 了/ule ”/w 。/w 
大家/rr 都/d 认为/v ，/w 海沧/ns 湾/ng 不仅/c 是/vshi 海沧/ns 的/ude1 海沧/ns 湾/ng ，/w 她/rr 是/vshi 厦门/ns 乃至/c 整个/b 海/n 西/f 的/ude1 海沧/ns 湾/ng ，/w 在/p 城市/n 转型/vn 发展/vn 的/ude1 当下/d ，/w 通过/p 共同/d 塑造/v 与/cc 现代/ntc 城市/n 发展/v 相适应/nz 的/ude1 人文/n 风貌/n ，/w 海沧/ns 湾/ng 必将/d 站/vi 在/p 新的/a 高度/d 和/cc 起点/n ，/w 发挥/v 更/d 重要/a 的/ude1 作用/n 。/w 
找准/v 定位/vn 凸显/v 特色/n 
[中国/ns 经济/n 社会/n 理事会/nis]/nt 理事/nnt 梁伯彤/nr 曾/d 为/p “/w 美丽/a 厦门/ns ”/w 战略规划/gi 的/ude1 修订/vn 出谋划策/vl 。/w 他/rr 认为/v ，/w 海沧/ns 湾/ng 要/v 提升/vn 发展/vn ，/w 必须/d 先/d 找准/v 她/rr 的/ude1 特色/n ，/w 找到/v 她/rr 的/ude1 本质/n 。/w 要/v 把/pba 她/rr 作为/p “/w 美丽/a 海沧/ns ”/w 、/w “/w 美丽/a 厦门/ns ”/w 的/ude1 一个/mq 组成部分/n 来/vf 规划/n ，/w 而/cc 不是/c 单单/d 就/d 海沧/ns 湾/ng 考虑/v 海沧/ns 湾/ng 。/w “/w 海沧/ns 是/vshi 座/q 山/n 海城区/ns ，/w 山/n 海/n 资源/n 是/vshi 她/rr 的/ude1 优势/n ，/w 山/n 海/n 的/ude1 映照/vn 应该/v 要/v 做/v 得/ude3 比/p 厦门/ns 本/rz 岛/n 好/a ”/w 。/w 他/rr 指出/v ，/w 海沧/ns 湾/ng 在/p 规划/n 中/f ，/w 要/v 做到/v “/w 山/n 海/n 共融/nz 、/w 湾/ng 城/n 相连/vi ”/w ，/w 切忌/v 山/n 与/cc 海/n 之间/f 出现/v “/w 断档/vi ”/w ，/w 要/v 让/v 山/n 、/w 海/n 、/w 湾/ng 、/w 城/n 形成/v 一个/mq 有机/b 的/ude1 整体/n 。/w 此外/c ，/w 湾内/nz 的/ude1 [几/d 座/q]/mq 海岛/ns 如/v 散落/v 的/ude1 珍珠/n ，/w 也/d 是/vshi 海沧/ns 独有/v 的/ude1 特色/n ，/w 格外/d 珍贵/a ，/w 要/v 做好/v 规划/n 再/d 开发/vn 。/w 
[招商/vn 地产/n]/ntc 董事长/nnt 林少斌/nr 说/v ，/w 厦门/ns 是/vshi 公认/v 的/ude1 温馨/a 宜居/nz 的/ude1 城市/n ，/w 是/vshi 一个/mq “/w 可以/v 散步/vn 的/ude1 城市/n ”/w 。/w 海沧/ns 湾/ng 在/p 提升/v 改造/vn 中/f 也/d 要/v 注意/vn 这/rzv 一点/mq ，/w 要/v 有/vyou “/w 人/n 的/ude1 尺度/n ”/w ，/w 无论是/c 景观/n 的/ude1 建设/vn 还是/c 设施/n 的/ude1 布局/n ，/w 都/d 要/v 考虑/vn 人性化/vn 的/ude1 问题/n 。/w 
林少斌/nr 说/v ，/w 海沧/ns 湾/ng 是/vshi 厦门/ns 众多/a 海湾/n 中/f [生态/n 资源/n]/nz 最/d 丰富/a 的/ude1 一个/mq ，/w 海沧/ns 可以/v 参考/vn 同样/d 是/vshi 湾/ng 城/n 的/ude1 悉尼/ns ，/w 借鉴/v 双水湾/nz 的/ude1 规划/n 理念/n ，/w 打造/v 高端/nz 的/ude1 湾/ng 区/n 。/w 网友/n “/w 吴先生/nr ”/w 说/v ，/w 海沧/ns 湾/ng 所处/nz 的/ude1 西/f 海域/n 两岸/n 为/p 厦门/ns 城市/n 最为/d 精彩/a 的/ude1 部分/n ，/w 建议/n 把/pba [厦门/ns 歌剧院/nis]/nt 建/v 在/p 海沧/ns 东/f 屿/ng 沿岸/f ，/w 那里/rzs 的/ude1 条件/n 与/cc [悉尼/ns 歌剧院/nis]/nt 所处/nz 的/ude1 环境/n [十分/d 相似/a]/nz ，/w 可以/v 形成/vn 浪漫/a 的/ude1 人文/n 气氛/n ，/w 并且/c 成为/v 海沧/ns 湾/ng 独有/v 的/ude1 地标/n 建筑/n 。/w 
海沧/ns CBD/x “/w 混搭/nz ”/w 很/d 重要/a 
针对/p 位于/v 海沧/ns 湾/ng 中部/f 的/ude1 海沧/ns CBD/x （/w [中央/n 商务区/n]/nz ）/w ，/w [广州市/ns 政府/nis]/nto [副/b 秘书长/nnt]/nnt 、/w 高级/a 规划师/nnt 潘安/nr 指出/v ，/w 一个/mq [充满/v 活力/n]/nz 的/ude1 CBD/x ，/w 必然/d 是/vshi “/w 混搭/nz ”/w 风/n 的/ude1 ，/w 也/d 就是说/c ，/w 它/rr 既/c 要/v 有/vyou 写字楼/n ，/w 也/d 要/v 有/vyou 公寓/n 、/w 酒店/nis ，/w 还/d 应该/v 具备/v 商业/n 、/w 餐饮/n 、/w [休闲/vn 娱乐/vn]/nz 等/udeng 各种/rz 设施/n ，/w 是/vshi 一个/mq 微型/b 的/ude1 城市/n 。/w 海沧/ns CBD/x 的/ude1 发展/vn 要/v 注意/vn 这/rzv 一点/mq ，/w 配套/vn 必要/a 的/ude1 设施/n ，/w 完善/v 各种/rz 功能/n 。/w 
[住房/n 和/cc 城乡/n 建设部/nis]/nis 总/b 规划师/nnt 唐凯/nr 认为/v ，/w 海沧/ns 湾/ng CBD/x 要/v 吸取/v 国内/s 其他/rzv 城市/n 建/v CBD/x 的/ude1 一些/mq 教训/n ，/w 注意/v 空间/n 的/ude1 规划/n ，/w 内部/f 的/ude1 建筑/n 不要/d 设计/vn 成/v “/w 独门独户/n 独院/n ”/w ，/w 要/v 紧凑/a 一些/mq ，/w 楼/n 与/cc 楼/n 之间/f 甚至/d 可以/v 巧妙/a 地/ude2 连通/v 。/w 
梁伯彤/nr 认为/v 海沧/ns CBD/x 在/p 建设/vn 中/f 要/v 注意/vn 建筑/n 的/ude1 风格/n ，/w 特别/d 是/vshi 临海/vn 一侧/f 的/ude1 建筑/n ，/w 设计/vn 要/v 格外/d 考究/a 。/w 他/rr 说/v ，/w 上海/ns 的/ude1 外滩/ns ，/w 因为/c 拥有/v 哥特式/b 、/w 罗马式/b 、/w [巴洛克/nrf 式/k]/nz 、/w [中西/n 合璧/vi]/nz 式/k 等/udeng [52/m 幢/q]/mq 风格各异/al 的/ude1 大楼/n ，/w 被/pbei 称为/v “/w [万国/b 建筑/n 博览/vn]/nz 群/ng ”/w ，/w 能/v 让/v 见到/v 它/rr 的/ude1 人/n 留下/v 毕生/b 难忘/a 的/ude1 印象/n 。/w 海沧/ns CBD/x 如果/c 只是/d 建/v [几/d 栋/q]/mq 平淡无奇/al 的/ude1 高楼/n ，/w 无论/c 定位/vn 如何/ryv 高/a ，/w 也/d 会/v “/w [泯然/nz 众人/n 矣/y]/nz ”/w 。/w 
打造/v 黄金/n 旅游/vn 经济圈/n 
以/p 嵩/ng 屿/ng 码头/n 为/p 起点/n 的/ude1 海沧/ns 湾/ng ，/w 不仅/c 能/v 更/d 便捷/a 、/w 轻松/a 地/ude2 往返/vi 鼓浪屿/ns ，/w 未来/t 还/d 将/d 成为/v 鼓浪屿/ns 附近/f 重要/a 的/ude1 [旅游/vn 景区/n]/nz 。/w 市/n 规划局/nis 海沧/ns 分局/nis 用地/n 市政/n 科/n 科长/nnt 褚丹霞/nr 介绍/v ，/w 海沧/ns 湾/ng 提升/v 的/ude1 初衷/n 就是/v 分流/vn 鼓浪屿/ns 的/ude1 客流/n ，/w 为/p 海沧/ns 聚集/v 人气/n 。/w 海沧/ns 湾/ng 的/ude1 提升/vn 要/v 从/p 泛/v 鼓浪屿/ns 经济圈/n ，/w 从/p 全/a 厦门/ns 来/vf 考量/vi 。/w 
网友/n “/w 一苇/nz ”/w 也/d 认为/v ，/w 未来/t 的/ude1 厦门/ns 将/d 形成/v 以/p [海沧/ns 大桥/n]/nz 、/w 东渡/v 国际/n 游轮/n 码头/n 、/w [海湾/n 公园/n]/nz 、/w 轮渡/n 、/w 中山路/ns 百年/mq 文化/n 名/q 街/n 、/w [胡里/nrf 山/n 炮台/ns]/nz 、/w 鼓浪屿/ns 、/w 海沧/ns 湾/ng 、/w 大屏山/nz [森林/n 公园/n]/nz 等/udeng 组成/v 的/ude1 一个/mq “/w O/x ”/w 形/ng 的/ude1 厦门/ns 黄金/n 旅游/vn 经济圈/n 。/w 海沧/ns 湾/ng 的/ude1 规划/n 建设/vn ，/w 应该/v 具有/v 前瞻性/n ，/w 力争/v 打造/v 成为/v 未来/t 美丽/a 厦门/ns “/w O/x ”/w 形/ng 黄金/n 旅游/vn 经济圈/n 的/ude1 顶梁柱/n 。/w 
[海沧/ns 湾/ng 新城/ns 建设/vn 指挥部/nis]/nt 规划/n 建设/v 处/n 高级工程师/nnt 郑琪玓/nr 认为/v ，/w 便捷/a 的/ude1 交通/n 最/d 关键/n ，/w 海沧/ns 湾/ng 最好/d 能/v 有/vyou [24/m 小时/n]/mq 往返/vi 岛内/s 的/ude1 交通/n 方式/n ，/w 让/v 游客/n 想来/v 就/d 来/vf 、/w 想/v 走/v 就/d 走/v ，/w “/w 如果/c 一/m 到/v 天/qt 黑/a 打的/v 打/v 不到/v ，/w 坐船/vi 船/n 停航/vi ，/w 那么/c 聚集/v 人气/n 就是/v 一句/mq 空话/n 了/ule ”/w 。/w 
网友/n brucejin/x 建议/n 在/p 东屿村/ns 规划/n 建设/v 文化/n 风情/n 一条街/mq ，/w 可/v 学习/vn 曾厝垵/nz 经验/n ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 居民/n 的/ude1 积极性/n ，/w 提升/v 海沧/ns 的/ude1 浪漫/a 气息/n 和/cc 文化/n 情调/n ，/w 打造/v 最/d 有/vyou 文化/n 和/cc 最/d 小资/nrf 的/ude1 渔村/n ，/w 招揽/v 客流/n 。/w 市民/n 江/n 先生/n 建议/n ，/w 可以/v 考虑/vn 在/p 嵩/ng 屿/ng 建设/vn 一个/mq 巨型/b 的/ude1 摩天轮/nz ，/w 让/v 游客/n 无论是/c 在/p 岛内/s 还是/c 在/p 鼓浪屿/ns 一眼/d 就/d 能/v 看到/v ，/w 就/d 想/v 要/v 去/vf 。/w [海沧区/ns 油画/n 协会/nis]/nt 会长/nnt 李旭鑫/nr 建议/n ，/w 可以/v 通过/p 设置/v 特色/n 花灯/n ，/w 形成/v 光影/n 长廊/n ，/w 把/pba 岛内/s 和/cc 鼓浪屿/ns 的/ude1 游客/n 吸引/v 过来/vf 。/w 
[生态/n 环境/n]/nz 保护/vn 是/vshi 前提/n 
丰富/a 的/ude1 [生态/n 资源/n]/nz 是/vshi 海沧/ns 湾/ng 的/ude1 重要/a 优势/n 之一/rz 。/w 在/p 讨论/v 海沧/ns 湾/ng 的/ude1 未来时/t ，/w 不少/m 专家/nnt 和/cc 市民/n 都/d 强调/v ，/w [生态/n 环境/n]/nz 保护/vn 是/vshi 海沧/ns 湾/ng 建设/vn 的/ude1 前提/n 。/w [海沧/ns 湾/ng 新城/ns 建设/vn 指挥部/nis]/nt 规划/n 建设/v 处/n 高级工程师/nnt 郑琪玓/nr 指出/v ，/w 海沧/ns 湾/ng 的/ude1 建设/vn 面临/v 着/uzhe 保护/v 白鹭/n 栖息地/n 的/ude1 挑战/vn ，/w 如何/ryv 在/p 建设/vn 发展/vn 的/ude1 同时/c ，/w 不/d 影响/vn 、/w 破坏/v 白鹭/n 的/ude1 栖息地/n ，/w 保护/vn 当地/s 的/ude1 [生态/n 环境/n]/nz ，/w 与/cc 自然/n 和谐/a 共处/vi ，/w 是/vshi 需要/v 认真/ad 考虑/v 的/ude1 问题/n 。/w 特别/d 是/vshi 大屿/nz 的/ude1 白鹭/n 是/vshi 厦门/ns 一张/mq 生态/n 名片/n ，/w 切/v 不可/v 因为/c 开发/vn 建设/vn 而/cc 赶跑/v 了/ule 这些/rz 海沧/ns 湾/ng 的/ude1 “/w 主人/n ”/w 。/w 
市民/n 张东鑫/nr 说/v ，/w 十年/mq 前/f 环岛路/nz 、/w 鼓浪屿/ns 的/ude1 美景/n 让/v 人/n 流连忘返/vl ，/w 可/v 现在/t 随处可见/vl 的/ude1 小摊贩/nz 、/w 烧烤/v 摊/ng 和/cc 他们/rr 遗留/v 的/ude1 垃圾/n ，/w 却/d 破坏/v 了/ule 这种/r 美/b ，/w 海沧/ns 湾/ng 在/p 规划/n 建设/v 时/ng 一定/b 要/v 注意/vn 避免/v 出现/vn 这种/r 状况/n 。/w （/w 记者/nnt 殷磊/nr 卓悦佳/nr ）/w 
