地铁/n [1/m 号/q]/mq 线/n 高崎/nr 站/vi 在/p 11月/t 中旬/t 就/d 开始/v 设置/vn 围挡/nz ，/w 是/vshi 岛内/s 最早/d 设置/v 围挡/nz 的/ude1 站点/n 。/w 记者/nnt 昨日/t 从/p [建设/vn 单位/n]/nz 了解到/v ，/w 为了/p 做好/v 这/rzv 一/m 路段/n 的/ude1 交通/n 组织/n ，/w 嘉禾/ns 路/n 在/p 高崎/nr 站/vi 附近/f 的/ude1 调头/vi 区/n 将/d 进行/vn 改造/vn 。/w 
在/p 高崎/nr 站/vi 设置/v 围挡/nz 后/f ，/w 这个/rz 调头/vi 区/n 成为/v 了/ule 交通/n 的/ude1 瓶颈/n 。/w 公交车/nz 、/w 大巴/n 车/n 等/udeng 大型/b 车辆/n 在/p 这里/rzs 调头/vi 时/ng ，/w 会/v 占据/v 进/vn 岛/n 车辆/n 通行/vi 的/ude1 车道/n ，/w 影响/vn 通行/vi 的/ude1 顺畅/a 。/w 为此/bl ，/w 调头/vi 区/n 将/d 被/pbei 改造/vn 成/v [丁字/nz 路口/n]/nz ，/w 并/cc 设置/v 红绿灯/n ，/w 完善/v 交通/n 组织/n 。/w 改造/v 工程/n 将/d 于/p 2月20/t 日前/t 完成/v 。/w 
地铁/n [1/m 号/q]/mq 线/n 莲/ng 坂/n 站/vi 是/vshi 最近/t 实施/v 围挡/nz 施工/vn 的/ude1 站点/n 。/w 昨天/t 上午/t 7时30分/t ，/w 记者/nnt 在/p 现场/s 看到/v ，/w 由于/p 围挡/nz [区域/n 设置/v]/nz 了/ule “/w 占/v 一/m 还/d 一/m ”/w 的/ude1 疏解/v 通道/n ，/w 莲/ng 坂/n 附近/f 没有/v 出现/vn 拥堵/v 或/c 车辆/n 长距离/d 排队/vi 的/ude1 现象/n 。/w 
加快/v 实施/vn 周边/n 路网/n 建设/vn 
及时/ad 协调/v 解决/vn 出现/v 的/ude1 问题/n 
昨天/t 上午/t [8/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 地铁/n [1/m 号/q]/mq 线/n 高崎/nr 站/vi 路段/n 交通/n 较为/d 通畅/an 。/w 高崎/nr 长途汽车站/n 原来/d 是/vshi 用来/v 停靠/v 出/vf 岛/n 长途汽车/n 的/ude1 ，/w 在/p 围挡/nz 之/uzhi 初/f ，/w 长途汽车/n 一/m 停靠/v ，/w 线路/n 就/d 出现/v 堵塞/vn 。/w 市/n 地铁/n 办/v 及时/ad 协调/v ，/w 在/p 市/n [交通/n 运输局/nis]/nt 和/cc [厦门/ns 特/ag 运/v 集团/nis 车站/n 管理/vn 有限公司/nis]/nt 的/ude1 支持/vn 下/f ，/w 安排/v 长途/b 客运/n 车/n 绕行/v 到/v 汽车站/n 后方/s 上下/f 客/ng ，/w 及时/ad 解决/v 大型/b 车辆/n 滞留/v 拥堵/vn 的/ude1 现象/n 。/w （/w 记者/nnt 卓悦佳/nr 殷磊/nr 通讯员/nnt 李春妮/nr ）/w 
