火警/n 发生/v 在/p 昨天/t 凌晨/t ，/w 位/q 在/p 冬山乡/ns 鹿安路/nr 的/ude1 木材厂/nis ，/w 千/m 坪/ng 厂房/n 内/f 堆/v 置/v 各种/rz 木料/n ，/w 火势/n 一发/d 不可收拾/al 。/w 就读/vi [嘉义/ns 大同/ns 技术/n 学院/nis]/nt [二/m 年级/n]/mq 的/ude1 张益硕/nr 正好/z 经过/p 。/w 
张益硕/nr 的/ude1 父亲/n 是/vshi 义务/n 消防员/nnd ，/w 曾/d 跟随/v 父亲/n 出入/v 火场/n 打火/vn ，/w 当下/d 立即/d 停下/v 机车/n (/w 摩托车/n )/w ，/w 并/cc 请/v 女友/n 打电话/vi 报警/vn ，/w 再/d 冲/v 向/p 火场/n ；/w 住在/v 木材厂/nis 对面/f 的/ude1 住户/n 许林坤/nr ，/w 拿着/vf 水管/n 想/v 喷水/vn 降温/vi ，/w 被/pbei 闪燃/nz 火苗/n 灼伤/v ，/w 痛/a 得/ude3 倒/vi 地/ude2 哀号/n 。/w 
张益硕/nr 冲/v 上前/vi ，/w 将/d 许林坤/nr 移到/vf 安全/an 地方/n 等待/v 救援/vn 。/w 随后/d 听到/v 厂区/n 里/f 还/d 传出/v 人声/n ，/w 他用/n 脚踢/nz 开/v 铁门/n ，/w 大喊/v “/w 失火/vi 了/ule 快/a 逃/v ”/w ；/w 住在/v 工厂/nis 里/f 的/ude1 郭姓/nz 男子/n 等/udeng [六/m 人/n]/mq 跟着/v 逃到/v 屋外/d ，/w 其中/rz 郭姓/nz 负责人/nnt 中风/vi 卧床/vi 的/ude1 老母亲/nz ，/w 也/d 坐着/vi 轮椅/n ，/w 在/p 张益硕/nr 协助/v 下/f 尽速/nz 逃离/v 火场/n 。/w 
“/w 还/d 好/a 他们/rr 平安无事/vl 。/w ”/w 张益硕/nr 说/v ，/w 他/rr 心里/s 只想/v 救人/vn 第一/m ，/w 衣服/n 和/cc 鞋子/n 都/d 湿/a 了/ule ，/w 索性/d 脱掉/v 。/w 消防队员/nnd 赶来/vi 打火/vn 时/ng ，/w 屋里/s 的/ude1 人/n 都/d 已/d 撤出/v ，/w 张光/nr 着脚/nz ，/w 又/d 到/v 隔邻/nz 印刷厂/nis 帮忙/vi 搬/v 东西/n ，/w 等/udeng 着/uzhe 在/p 火场/n 救火/vi 的/ude1 义/ng 消/v 爸爸/n 结束/v 任务/n 回家/vi 。/w 
这场/r 大火/n 一直/d 延烧/nz 到/v 清晨/t 6时15分/t 才/d 完全/ad 扑灭/v ，/w 起火/vi 原因/n 还/d 待/vi 鉴识/nz 。/w 受伤/vi 的/ude1 许林坤/nr 在/p 现场/s 等待/v 救护车/n 时/ng 一度/d 无/v 生命/n 迹象/n ，/w 送/v 医/ng 又/d 恢复/v 心跳/vn ，/w 身上/s 左侧/f [二/m 度/qv]/mq 灼伤/v ，/w 目前/t 在/p [加护/nz 病房/n]/nz 插管/n 治疗/vn 中/f 。/w 
