昨日/t 上午/t ，/w 市/n [四/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 主席团/nis 举行/v 第二次/mq 会议/n 。/w 
主席团/nis [常务/b 主席/nnt]/nnt 黄晓炎/nr 、/w 郭舒帆/nr 、/w 邱亮星/nr 、/w 吕庆昌/nr 、/w 黄伍金/nr 、/w 杨闽/nr 、/w 谢细忠/nr 、/w 郭健明/nr 和/cc 主席团/nis 其他/rzv 成员/nnt [出席/v 会议/n]/nz 。/w 郭舒帆/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w 
会议/n 听取/v 和/cc 审议/v 了/ule 市/n [四/m 届/q]/mq 人大/nis [财政/n 经济/n 委员会/nis]/nis 关于/p 龙岩市/ns 2013年/t [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz [执行/v 情况/n]/nz 及/cc 2014年/t [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz 草案/n 的/ude1 审查/vn 报告/n ，/w 关于/p 龙岩市/ns 2013年/t [预算/n 执行/v 情况/n]/nz 及/cc 2014年/t 预算/n 草案/n 的/ude1 审查/vn 报告/n ，/w 决定/v 将/d 上述/b 两个/mq 审查/v 报告/n 印发/v 大会/n 。/w 
会议/n 还/d 听取/v 了/ule 主席团/nis 成员/nnt 、/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 组织部长/nnt 林晓英/nr 作/v 的/ude1 关于/p 各项/r 候选人/nnt 情况/n 说明/v ，/w 表决/v 通过/p 了/ule 各项/r [候选人/nnt 名单/n]/nz （/w 草案/n ）/w ，/w 作为/p 主席团/nis 提名/v ，/w 印发/v 全体/n 代表/nnt 酝酿/v 、/w 讨论/v 。/w （/w 记者/nnt 蔡添高/nr ）/w 
