湖南/ns 男子/n 买彩票/nz 中/f [1000/m 万/d 5/m 年/qt]/mq 后/f 变/v 逃犯/n 身上/s 只剩/v [80/m 块/q]/mq 
原/b 标题/n ：/w 5年前/t 他/rr 在/p 绍兴/ns 打工/vi 月/n 赚/v [1000/m 元/q]/mq 后来/t 中/f 了/ule 1000万/m 彩票/n 巨奖/nz 之后/f …/w …/w 
“/w 你们/rr 抓/v 的/ude1 这个/rz 逃犯/n ，/w 五年前/t 就/d 在/p 你们/rr 绍兴/ns ，/w 中/f 了/ule 1000万/m [福利/n 彩票/n]/nz 呢/y ，/w 可是/c 个/q 名人/n ！/w ”/w 
2013年12月28日/t ，/w [绍兴/ns 火车站/n]/nz 派出所/nis 抓获/v 一个/mq 涉嫌/v [信用卡/n 诈骗/vn]/nz 的/ude1 逃犯/n 。/w 
“/w 抓获/v 逃犯/n ，/w 这/rzv 是/vshi 我们/rr 工作/vn 中/f 很/d 平常/a 的/ude1 一部分/m 。/w ”/w 派出所/nis 民警/nnt 胡坤/nr 描述/v ，/w 1983年/t 出生/vi 的/ude1 陈某/nz 皮肤/n 白净/a ，/w 很/d 瘦/a ，/w [1/m 米/q]/mq 70/m 的/ude1 个头/n ，/w 穿着/n 普通/a 。/w 根据/p [网上/s 追逃/nz]/nz 信息/n ，/w 他/rr 在/p [湖南/ns 永州/ns]/ns [信用卡/n 恶意/n 透支/v]/nz [19/m 万元/q]/mq 。/w 
在场/vi 的/ude1 人/n 都/d 惊呆/v 了/ule —/w —/w 眼前/s 这位/r [穷困/a 潦倒/a]/nz 身边/s 只有/c [80/m 元/q]/mq 现金/n 的/ude1 男子/n ，/w 难道/d 真的/d 就是/v 5年前/t 那位/r [一夜/mq 暴富/v]/nz 的/ude1 幸运/a 小伙/n ？/w 从/p 一无所有/vl 到/v [一夜/mq 暴富/v]/nz 再/d 回到/v 一贫如洗/al ，/w 人生/n ，/w 是不是/v 很/d 戏剧/n 。/w 
