原/b 标题/n ：/w 公园/n 湖面/n 结冰/vi 薄/a ！/w 游客/n 凿冰/v 玩耍/vi 险/ng ！/w 
近日/t ，/w 在/p [北京/ns 玉渊潭/ns 公园/n]/nz 的/ude1 河道/n 和/cc 湖面/n 上/f ，/w 不少/m 游客/n 在/p 河道/n 的/ude1 冰上/n 钓鱼/vi 、/w 追逐/v 玩耍/vi 。/w 对此/d ，/w 公园/n 方面/n 表示/v 已/d 设置/v 了/ule 警示牌/n 。/w 
[昨天/t 下午/t]/nz ，/w [北京/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 来到/v [玉渊潭/ns 公园/n]/nz 。/w 公园/n 南门/n 附近/f 的/ude1 河道/n 已经/d 结冰/vi ，/w 约/d 20多名/m 游客/n 将/d 冰面/n 凿开/v 钓鱼/vn 。/w 刚/d 从/p 河道/n 里/f 上来/vf 的/ude1 王先生/nr 称/v ，/w 他/rr 钓/v 了/ule 一/m 下午/t ，/w “/w 我/rr 经常/d 来/vf ，/w 冰面/n 挺/d 结实/a 的/ude1 ，/w 没/d 听说/v 有/vyou 谁/ry 掉/v 下去/vf 过/uguo 。/w ”/w 而/cc 北/f 青/a 报/n 记者/nnt 发现/v ，/w 距离/n 钓鱼/vi 点/qt [10/m 米/q]/mq 处/n 有/vyou 一面/n 蓝色/n 的/ude1 提示/vn 牌/n ，/w 写/v 着/uzhe 禁止/v 滑冰/vn 、/w 钓鱼/vi 等/udeng 内容/n 。/w 
[玉渊潭/ns 公园/n]/nz 内/f 的/ude1 东西/n 湖面/n 并未/d 开放/v ，/w 但是/c 依然/d 有/vyou 不少/m 游客/n 在/p 已经/d 结冰/vi 的/ude1 湖面/n 上/f 玩耍/vi 。/w [玉渊潭/ns 公园/n]/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v ，/w 已/d 在/p 公园/n 内/f 设置/v 警示牌/n ，/w 希望/v 游客/n 不要/d 到/v 野/b 冰上/n 去/vf 玩/v 。/w （/w 记者/nnt 李铁柱/nr ）/w 
