与/cc 家人/n 赌气/v 离家/vi ，/w 小伙/n 独自/d 来/vf 厦/b 务工/v ，/w 哪/ry 知/v 工作/vn 没/d 找着/nz ，/w 他/rr 饿得/nz 没钱/vi 吃饭/vi ，/w 昏倒/vi 在/p 路边/s 。/w 
6日/t 上午/t ，/w 集/q 美/b [马銮湾/ns 边防/n 派出所/nis]/nt 接/v 报警/vn 称/v ：/w 有/vyou 一/m 男子/n 昏倒/vi 在/p 辖区/n 山/n 后/f 张/q 社/n [文化/n 广场/n]/nz ，/w 不省人事/al 。/w 民警/nnt 立即/d 带/v 上/f 急救/v 药品/n 赶往/v 现场/s ，/w 只见/v 一个/mq 小伙子/n 昏倒/vi 在/p 山/n 后/f 张/q 社/n [文化/n 广场/n]/nz 花坛/n 边/k 。/w 民警/nnt 立即/d 上前/vi 进行/vn 简单/a 救助/vn ，/w 小伙/n 很快/d 苏醒/vi 。/w 
据/p 了解/v ，/w 小伙子/n 姓/v 牟/vg ，/w 四川/ns 人/n ，/w 未满/nz [18/m 岁/qt]/mq 。/w 由于/p 双亲/n 常年/d 在/p [浙江/ns 宁波/ns]/ns 打工/vi ，/w 小/a 牟/vg 便/d 在/p 老家/n 与/cc [爷爷/n 奶奶/n]/nz 生活/vn 在/p 一起/s 。/w 半个/mq 多/a 月/n 前/f ，/w 小/a 牟/vg 与/cc 家人/n 赌气/v ，/w 就/d 独自/d 来/vf 厦/b 打工/vi 。/w 哪/ry 知道/v ，/w 他/rr 来/vf 厦/b 后/f 至今/d 未/d 找到/v 工作/vn ，/w 现/tg 身无分文/vl ，/w 已/d 多/a 日/b 未/d 进食/vi ，/w 导致/v 身体/n 虚弱/a ，/w 最后/f 昏倒/vi 在/p 路边/s 。/w 
确认/v 身份/n 信息/n 无误/vi 后/f ，/w 民警/nnt 将/d 小/a 牟/vg 送/v 至/p 厦门市/ns 救助站/nz ，/w 由/p 救助站/nz 人员/n 择/v 日/b 将/d 小/a 牟/vg 送/v 上/f 返乡/vi 火车/n 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 曾毓慧/nr 通讯员/nnt 陈东升/nr ）/w 
