去/vf [漳州市/ns 行政/n 服务/vn 中心/nis]/nt 办事/vn ，/w 市民/n 们/k 基本上/d 都/d 遭遇/v 过/uguo 停车/vi 难/a 的/ude1 问题/n 。/w 政协/nis 委员/nnt 方志坚/nr 针对性/n 地/ude2 提出/v 了/ule 建议/n ：/w 将/d [行政/n 服务/vn 中心/nis]/nz 迁往/vf 党校/nis ，/w 党校/nis 迁往/vf 圆山/ns 。/w 
[漳州市/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 方志坚/nr ，/w 在/p [漳州市/ns 外经贸/n 局/n]/nt 工作/vn ，/w 时常/d 要/v 带/v 一些/mq 外商/nnd 到/v 这里/rzs 办事/vn ，/w “/w 这里/rzs 车/n 都/d 没法/v 停/vn ，/w 让/v 外商/nnd 对/p 漳州/ns 的/ude1 印象/n 一下/mq 打/v 了/ule 折扣/n ”/w 。/w 
原本/d 按照/p 规划/n ，/w [漳州/ns 新/a 行政/n 服务/vn 中心/nis]/nt 将/d 迁往/vf 龙文区/ns ，/w 但/c 根据/p [十八/m 大/a]/mq 后/f 中央/n 禁止/v 新建/vn 政府/nis 性/ng 楼堂馆所/n 的/ude1 规定/n ，/w [漳州/ns 新/a 行政/n 服务/vn 中心/nis]/nt 东移/v 短期内/nz 不/d 可能/v 实现/vn 。/w 因此/c ，/w 方志坚/nr 建议/n ，/w 将/d [漳州市/ns 党校/nis]/nt 外迁/nz ，/w 并/cc 改为/v [漳州市/ns 行政/n 服务/vn 中心/nis]/nt ；/w 党校/nis 则/d 迁往/vf 圆山/ns 新城/ns 。/w 
[漳州市/ns 行政/n 服务/vn 中心/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w “/w 为了/p 让/v 更多/ad 前来/vi 办事/vn 的/ude1 市民/n 能够/v 有/vyou 地方/n 停车/vi ，/w 我们/rr 严禁/v 所有/b [工作/vn 人员/n]/nnt 将/d 车/n 停靠/v 在/p 内/f 。/w ”/w 据悉/v ，/w 此前/t 漳州/ns 已/d 在/p 中/f 职/ng 园区/n 附近/f 规划/n 了/ule 党校/nis 新址/n ，/w 党校/nis 的/ude1 位置/n 相对/d 现在/t 的/ude1 位置/n 也/d 宽敞/a 多/a 了/ule ，/w 方志坚/nr 的/ude1 建议/n 未尝/d 不是/c 一种/mq 好/a 选择/v 。/w （/w [海峡/n 都市报/nz]/nz [两会/n 报道组/nis]/nt ）/w 
