[8/m 岁/qt]/mq 的/ude1 儿子/n 患/v 脑部/n 恶性肿瘤/n ，/w “/w [80/m 后/f]/mq ”/w [单亲/b 妈妈/n]/nz 倾/vi 其/rz 所有/b 挽救/v 孩子/n 的/ude1 生命/n 。/w 去年/t 12月17日/t ，/w 本报/rz 刊发/v 报道/vn 《/w [救救/v 孩子/n]/nz !/w 》/w 后/f ，/w 许多/mq 爱心/n 人士/n 向/p 魏子涵/nr 母子/n 伸出/v 援助/vn 之/uzhi 手/n 。/w 6日/t ，/w 子涵/nz 的/ude1 妈妈/n 吴清花/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 子涵/nz 的/ude1 颅内感染/nhd 已经/d 控制/vn 住/vi 了/ule ，/w “/w 在/p 医院/nis 治疗/vn 近/a 3个月/t ，/w 终于/d 可以/v 出院/vn 回家/vi 了/ule ”/w 。/w 
住院/vn 前/f ，/w 子涵/nz 是/vshi [福州市/ns 教场/nz 小学/nis]/nt 的/ude1 学生/nnt 。/w 得知/v 他/rr 的/ude1 病情/n ，/w 该校/r 师生/n 纷纷/d 捐款/vi 。/w 本报/rz 报道/v 见报/vn 后/f ，/w 与/cc 教场/nz 小学/nis 同/p 属/v 鼓/v 二/m 学区/n 共同体/nis 的/ude1 鼓楼区/ns 第二/m [中心/nis 小学/nis]/nts ，/w 也/d 发起/v 了/ule 拯救/v 子涵/nz 的/ude1 爱心/n 行动/vn 。/w 全校/n [3000/m 多/a 名/q 学生/nnt]/mq 共/d 为/p 子涵/nz 捐款/vi 24万余元/m 。/w 目前/t ，/w 这笔/r 爱心/n 捐款/vi 已经/d 注入/v 鼓楼区/ns 春芽/nz 教育/v 基金/n ，/w 将/d 根据/p 子涵/nz 治疗/vn 需要/v ，/w 分批/d 汇入/v 吴清花/nr 的/ude1 账户/n 。/w 6日/t 下午/t ，/w [鼓楼区/ns 教育局/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 和/cc 鼓/v 二/m 小/a 师生/n 代表/nnt 将/d [第一/m 笔/n]/mq [10/m 万元/q]/mq 救助金/n 交到/v 吴清花/nr 手中/s 。/w 
“/w 没想到/nz 有/vyou 这么/rz 多/a 热心人/n 帮助/v 我们/rr ，/w 谢谢/v 大家/rr !/w ”/w 吴清花/nr 说/v ，/w 此前/t 她/rr 已/d 收到/v 各界/rz 爱心/n 捐款/vi 13万余元/m ，/w 加上/v 鼓/v 二/m 小/a 的/ude1 爱心/n 捐款/vi ，/w 子涵/nz 的/ude1 [后续/vn 治疗费/n]/nz 终于/d 有/vyou 了/ule 着落/n 。/w 记者/nnt 在/p 病房/n 看到/v ，/w 坐/v 在/p 轮椅/n 上/f 的/ude1 子涵/nz [精神/n 状态/n]/nz 很好/ad ，/w 对/p 大家/rr 的/ude1 鼓励/vn 和/cc 问候/vn ，/w 他/rr 报/n 以/p 羞涩/a 的/ude1 微笑/vn 。/w 他/rr 因为/c 手术/n 得了/vi “/w 缄默症/nhd ”/w ，/w [2/m 个/q]/mq 多/a 月/n [无法/v 开口/vi]/nz 说话/vi 。/w 现在/t 他/rr 已/d 能听懂/nz 妈妈/n 的/ude1 问话/n ，/w 并/cc 以/p 口型/n 予以/vx 简单/a 回答/v 。/w 
“/w 亲戚/n 帮/v 我们/rr 租/v 好/a 了/ule 房子/n ，/w 这/rzv 两天/mq 就/d 可以/v 出院/vn 了/ule 。/w ”/w 吴清花/nr 说/v ，/w [医生/nnt 建议/n]/nz 子涵/nz 先/d 回家/vi 休养/v [一段/mq 时间/n]/nz ，/w 等/udeng 身体/n 恢复/v 后/f ，/w 再/d 到/v 医院/nis 接受/v 放化疗/nz 。/w 杨莹/nr 
