走近/v 自来水/n 厂/n 闽江/ns 取水口/n 
市民/n 如何/ryv 喝/vg 上/f 放心/v 水/n ，/w 如何/ryv 保护/v 闽江/ns 水源/n 安全/an ，/w 如何/ryv 确保/v 老旧/nz 小区/n [二/m 次/qv 供水/vn]/nz 不/d 受/v 污染/vn …/w …/w 水/n [安全/an 问题/n]/nz 成为/v 今年/t 市/n 人大代表/nnt 关注/v 的/ude1 焦点/n 。/w 6日/t ，/w 郑书鸿/nr 、/w 陈春榕/nr 、/w 陈长钦/nr 等/udeng 市/n 人大代表/nnt 就/d 用水/n 安全/an 分别/d 提出/v “/w 确保/v [西区/ns 水厂/nis]/nt 取水口/n 闽江/ns 水质/n 质量/n ”/w 、/w “/w 开辟/v 福州/ns 饮用水/n 新/a 水源/n ”/w 、/w “/w 城区/n [二/m 次/qv 供水/vn 设施/n 改造/vn]/nz ”/w 等/udeng 建议/n 。/w 
焦点/n 一/m ：/w 
确保/v [西区/ns 水厂/nis]/nt 取水口/n 
闽江/ns 水/n 安全/an 
市民/n 声音/n ：/w 家住/v 工业/n 路/n 博美/nrf 诗/n 邦/ng 小区/n 的/ude1 陆/ng 先生/n 说/v ，/w 他/rr 在/p 闽侯/nz 荆溪镇/ns 一家/n 企业/n 上班/vi ，/w 经常/d 进出/v 甘洪路/nr ，/w 他/rr 发现/v 在/p [福州/ns 西区/ns 水厂/nis]/nt 取水口/n 上游/f [3/m 公里/q]/mq 永丰/ns 段/q 污水/n 沿着/p 甘洪/nr 路/n 流入/v 闽江/ns ，/w 遇到/v 下雨天/n ，/w 污水/n 四/m 溢/v 。/w 随着/p 附近/f 企业/n 的/ude1 增多/vn ，/w 居民/n 也/d [越来越/d 多/a]/nz ，/w 产生/v 大量/m 的/ude1 [生活/vn 废水/n]/nz 直接/ad 流入/v 闽江/ns ，/w 让/v 人/n 担心/v 福州/ns 取水口/n 的/ude1 水质/n 安全/an 。/w 
[记者/nnt 调查/vn]/nz ：/w 6日/t 下午/t ，/w 记者/nnt 沿着/p [福州/ns 西区/ns 水厂/nis]/nt 洪山桥/nz 原/b 厝/n 取水口/n 往/p 闽侯/nz 县城/n 方向/n 行驶/vi 了/ule [三/m 四/m 公里/q]/mq ，/w 就/d 到/v 甘洪/nr 路/n 永丰/ns 段/q ，/w 这里/rzs 位于/v 荆溪镇/ns 永丰村/ns 境内/s 。/w 据/p 附近/f 居民/n 介绍/v ，/w 随着/p 近几年/qt 政府/nis 投入/v 大量/m 人力/n 、/w 物力/n 拆除/v 原/b 厝/n 以及/cc 上下/f 店/n 沿江/nz 的/ude1 建筑物/n ，/w 而且/c 江边/d 居民/n 堵塞/v 了/ule 污水/n 管道/n ，/w 这里/rzs 的/ude1 水质/n [有所/v 提高/v]/nz ，/w 但是/c 有一个/mq 重大/a 的/ude1 污染源/n 被/pbei 忽略/v ，/w 这里/rzs 的/ude1 污水/n 时常/d 流入/v 闽江/ns ，/w 进而/c 污染/v 取水口/n 。/w 记者/nnt 发现/v ，/w 随着/p 此处/s 工业园区/nz 的/ude1 发展/vn ，/w [外来/b 人口/n]/nz 逐渐/d 增多/v ，/w 该/rz 处/n 很多/m 企业/n 及/cc [生活/vn 废水/n]/nz 没有/v 流入/vn 污水/n 管道/n ，/w 而是/c 直接/ad 流入/v 闽江/ns 。/w 
[西区/ns 水厂/nis]/nt 洪山桥/nz 原/b 厝/n 取水口/n 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w [西区/ns 水厂/nis]/nt 高峰期/n 从/p 此处/s 取水/v 达/v [80/m 万吨/q]/mq ，/w 低/a 峰/ng 期/qv 也/d 有/vyou [70/m 万吨/q]/mq 。/w [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v ，/w [西区/ns 水厂/nis]/nt 出厂/vi 的/ude1 水/n 每天/r 检验/vn 的/ude1 各项/r 指标/n 均/d 合格/vi ，/w 市民/n 可/v 放心/vn 饮用/v 。/w 
代表/nnt 建议/n ：/w 
市/n 人大代表/nnt 陈春榕/nr 说/v ，/w [西区/ns 水厂/nis]/nt 担负/v 着/uzhe 全市/n 近/a 的/ude1 用水/n 供应量/n ，/w 保护/vn 这里/rzs 的/ude1 水质/n 关系到/v 全市/n 人民/n 的/ude1 健康/a 安全/an 。/w 如果/c 每天/r 有/vyou 污水/n 流入/v 闽江/ns ，/w 影响/vn 到/v 取水口/n 水源/n ，/w 那么/c 就/d 应/v 引起/v [有关/vn 部门/n]/nz 注意/v 。/w 她/rr 对/p 保证/v [西区/ns 水厂/nis]/nt 水质/n 稳定/an 并/cc 提高/v 等级/n 提出/v [三/m 点/qt]/mq 建议/n ：/w 一/m 是/vshi 大儒/n 世家/n 小区/n 的/ude1 污水/n 管/v 要/v 接入/vn 甘洪/nr 路/n 市政/n 管网/n ，/w 引/v 到/v 祥/ag 坂/n [污水/n 处理厂/nis]/nis ;/w 二/m 是/vshi 上游/f [3/m 公里/q]/mq 永丰/ns 段/q 污水/n 最好/d 沿着/p 甘洪/nr 路/n 接入/vn 祥/ag 坂/n [污水/n 处理厂/nis]/nis ;/w 三/m 是/vshi 软件园/nz 等/udeng 片/q 区/n 的/ude1 污水/n 也/d 应/v 接入/vn 污水/n 管网/n 。/w 
部门/n 回应/vn ：/w 
市/n 建委/nis 表示/v ，/w 3年前/t 建设/v 部门/n 在/p 梅亭/nr 沟/n 靠近/v 入/v 江口/ns 位置/n 建设/vn 截/v 污/ag 措施/n ，/w 在/p 大儒/n 世家/n 附近/f 建/v 截/v 污/ag 闸/n ，/w 把/pba 污水/n 拦/v 在/p 闽江/ns 入口/n 前/f ，/w 用/p [国/n 光/n 泵站/n]/nt 将/d 污水/n 抽到/nz 市政/n 排污/vn 管道/n 。/w 不过/c 随着/p 城市/n 的/ude1 发展/vn ，/w 现有/v 泵站/n 、/w 排污/vn 管道/n [承载/v 能力/n]/nz 有限/a ，/w 污水量/nz 过/uguo 大/a 时/ng 也/d 无能为力/vl ，/w 超过/v 排污/vn [承载/v 能力/n]/nz 的/ude1 污水/n 只能/v 排入/vf 江/n 中/f 。/w 
[福州市/ns 水/n 务/vg 管网/n 维护/v 公司/nis]/nt [副/b 总经理/nnt]/nnt 刘伟/nr 表示/v ，/w [相关/vn 部门/n]/nz 在/p 规划/n 中/f 已/d 在/p 大儒/n 世家/n 周边/n 设计/vn 了/ule 一条/mq 主/ag 排污/vn 管/v ，/w 全长/n 近/a [1/m 公里/q]/mq 。/w 目前/t 该/rz 工程/n 正在/d 施工/vn ，/w 沿着/p 甘洪/nr 路/n 的/ude1 污水/n 最终/d 将/d 会/v 到达/v 金牛山/nz 泵站/n 进行/vn 处理/vn 。/w 
