1月5日/t ，/w 汤阴县/ns 警方/n 破获/v 了/ule 一起/s “/w 绑架案/nz ”/w 。/w 让/v 人/n 吃惊/a 的/ude1 是/vshi ，/w 这/rzv 起/vf 案件/n 的/ude1 “/w 绑匪/n ”/w 不是/c 别人/rr ，/w 正是/v [被/pbei 绑架/v 者/k]/nz 本人/rr ，/w 而/cc 他/rr “/w 敲诈/v ”/w 的/ude1 对象/n 竟然/d 是/vshi 自己/rr 的/ude1 父亲/n 和/cc 妻子/n 。/w 
1月5日/t 上午/t ，/w 汤阴县/ns 警方/n 接到/v 该县/r 古贤乡/ns 王/n 某/rz 报案/vi ：/w 其/rz 子/ng 王小明/nr 昨晚/t 驾驶/v 自家/rr 轿车/n 送/v 人/n 去/vf 内黄县/ns ，/w 23时/t 以后/f 失去/v 了/ule 联系/v 。/w 今早/nz ，/w 他/rr 和/cc 儿媳/n 同时/c 收到/v 匿名/vn 短信/n ，/w 称/v 王小明/nr 被/pbei 绑架/v ，/w 绑匪/n 勒索/v [5/m 万元/q]/mq 钱/n ，/w 并/cc 威胁/vn 不能/v 报警/vn ，/w 报警/vn 就/d 将/d 人/n 和/cc 车/n 一起/s 毁掉/v 。/w 
鉴于/p 案情/n 重大/a ，/w [汤阴县/ns 公安局/nis]/nto 迅速/ad 启动/v 大要案/n 侦破/v 预案/n ，/w 成立/vi 专案组/nis ，/w 该局/r 政委/nnt 乔江/nr 坐镇指挥/v ，/w 办案/vn 民警/nnt 对/p 涉案/vn 的/ude1 人/n 、/w 车/n 、/w 电话/n 等/udeng 采取/v 侦查/vn 措施/n ，/w 并/cc 在/p 全县/n 范围内/nz 布控/nz 设卡/vi 堵截/vn 。/w 
经/p 了解/v ，/w 报案人/n 王/n 某/rz 告诉/v 民警/nnt ，/w 事发/vi 当日/t 22时/t ，/w 其/rz 子/ng 王小明/nr 打电话/vi 说/v 已/d 到/v 该县/r 五陵镇/nz ，/w 正在/d 往/p 内黄县/ns 走/v ，/w 后来/t 就/d 没/d 再/d 打电话/vi ，/w 第二天/mq 上午/t 电话/n 关机/vi ，/w 早上/t 7时56分/t ，/w 他/rr 和/cc 儿媳/n 接到/v 绑匪/n 的/ude1 [第一/m 条/q 短信/n]/mq ，/w 要/v 他们/rr 在/p [12/m 点/qt]/mq 前/f 将/d [5/m 万元/q]/mq 准备好/nz 。/w 家人/n 正在/d 慌乱/a 期间/f ，/w 又/d 接到/v 绑匪/n 第二次/mq 发来/v 的/ude1 短信/n ：/w “/w 速度/n ，/w 没/d 时间/n 和/cc 你们/rr 耗/v ，/w 要/v 不/d 就/d 取/v 他/rr 一个/mq 肾/n 卖/v 了/ule 。/w ”/w 
民警/nnt 通过/p 侦查/vn 发现/v ，/w 王小明/nr 驾驶/v 的/ude1 捷达/nrf 轿车/n 事发/vi 当晚/t 根本/a 没/d 在/p 该县/r 五陵镇/nz 和/cc 内黄县/ns 出现/v 过/uguo ，/w 5日/t 上午/t ，/w 这/rzv 辆/q 捷达/nrf 轿车/n 出现/v 在/p 该县/r 县城/n 。/w 民警/nnt 迅速/ad 行动/vn ，/w 在/p 白/a 营/n 镇/n 将/d 该/rz 车辆/n 及/cc 相关/vn 人员/n 控制/vn 。/w 经/p 询问/v ，/w 该车/r 驾驶/v 人称/n ，/w 一个/mq 月/n 前/f ，/w 王小明/nr 以/p [2/m ./w 5/m 万元/q]/mq 将/d 该车/r 抵押/vn 给/p 了/ule 自己/rr 。/w 
后来/t ，/w 民警/nnt 通过/p 王家/nz 亲戚/n 终于/d 在/p 星/n 阁/ng 路/n 北段/n 将/d “/w 被/pbei 绑架/v ”/w 的/ude1 王小明/nr 找到/v 。/w 经/p 讯问/vn ，/w 原来/d 王小明/nr 一个/mq 月/n 前/f 将/d 轿车/n 抵押/vn 款/q 用于/v 放贷/vn ，/w 没想到/nz 款/q 到期/vi 收/v 不/d 回来/v ，/w 轿车/n 也/d 没/d 了/ule ，/w 因/p 无法/v 向/p 家人/n 交代/v ，/w 便/d 萌生/v 了/ule “/w 绑架/v 自己/rr ”/w 向/p 家人/n 要/v 钱/n 的/ude1 想法/n ，/w 于是/cc 将/d 自己/rr 手机/n 关机/vi ，/w 用/p 专门/d 买/v 来/vf 的/ude1 外地/s 手机卡/nz 向/p 家人/n 发送/v 勒索/vn 短信/n 。/w 
目前/t ，/w [自导/nz 自/p 演/v]/nz 绑架/v 闹剧/n 的/ude1 王小明/nr ，/w 因/p 虚构/v 事实/n 、/w [扰乱/v 公共/b 秩序/n]/nz 被/pbei 移交/v 古贤/nr 派出所/nis ，/w 依法/d 予以/vx [行政/n 拘留/v]/nz 十日/t 。/w (/w 记者/nnt 高志强/nr 通讯员/nnt 李志广/nr 实习生/nnt 王倩/nr )/w 
