[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 市/n [四/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 举行/v 第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz 。/w 听取/v [市/n 人大常委会/nis]/nt 代理/v 主任/nnt 郭舒帆/nr 作/v [市/n 人大常委会/nis]/nt 工作报告/v ；/w 市/n [中级/b 人民法院/nis]/nt 院长/nnt 林玫瑰/nr 作/v 市/n [中级/b 人民法院/nis]/nt 工作报告/v ；/w [市/n 人民检察院/nis]/nz 检察长/nnt 罗辉/nr 作/v [市/n 人民检察院/nis]/nz 工作报告/v 。/w 
大会/n 执行主席/nnt 池秋娜/nr 、/w 张天洲/nr 、/w 阮开森/nr 、/w 严志铭/nr 、/w 邱亮星/nr 、/w 魏东/nr 、/w 王龙/nr 、/w 邓菊芳/nr 、/w 刘先裘/nr 、/w 刘汉勤/nr 、/w 江维民/nr 、/w 郑贵豪/nr 、/w 郑剑萍/nr 、/w 赖抡新/nr 在/p 主席台/n 前排/s 就座/vi 。/w 大会/n 由/p 主席团/nis [常务/b 主席/nnt]/nnt 、/w 执行主席/nnt 邱亮星/nr 主持/v 。/w 
郭舒帆/nr 代表/nnt 市/n [四/m 届/q]/mq 人大常委会/nis 向/p 大会/n 报告/n 工作/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w 2013年/t 是/vshi 全面/ad 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 精神/n 的/ude1 开局/n 之/uzhi 年/qt 。/w 一年/mq 来/vf ，/w 在/p 中共/n [龙岩/ns 市委/nis]/nto 的/ude1 领导/n 下/f ，/w 常委会/nis 坚持/v 以/p 邓小平理论/n 和/cc “/w [三/m 个/q 代表/nnt]/nz ”/w [重要/a 思想/n]/nz 、/w [科学/n 发展观/n]/nz 为/p 指导/vn ，/w 认真/ad 学习/v 贯彻/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 和/cc 习近平/nr 总书记/nnt 系列/n 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 按照/p 省委/nis 市委/nis 的/ude1 决策/vn 部署/vn 和/cc 市/n [四/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 确定/v 的/ude1 目标/n 任务/n ，/w 认真/ad 履行/v 宪法/n 和/cc 法律/n 赋予/v 的/ude1 职责/n ，/w [各项/r 工作/vn]/nz 取得/v 新的/a 成效/n ，/w 为/p 我市/r 发展/v [绿色/n 经济/n]/nz 、/w 建设/v [生态/n 家园/n]/nz ，/w 促进/v “/w 百姓/n 富/vg ”/w 和/cc “/w 生态美/nz ”/w 的/ude1 有机/b 统一/vn ，/w 加快/v 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz 步伐/n ，/w 推进/vi [科学/n 发展/vn]/nz 跨越/v 发展/vn 加快/v 崛起/vn 和/cc 民主/a [法治/n 建设/vn]/nz ，/w 发挥/v 了/ule 应有/v 的/ude1 作用/n 。/w 一年/mq 来/vf ，/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 围绕/v 中心/nis ，/w 依法/d 履/vg 职/ng ，/w 全力/d 推动/v [科学/n 发展/vn]/nz ；/w 立足/vi 实际/n ，/w 主动/ad 作为/p ，/w 不断/d 提升/v 监督/vn 实效/n ；/w 强化/v 保障/vn ，/w 精心/ad 服务/vn ，/w 发挥/v 代表/nnt [主体/n 作用/n]/nz ；/w 注重/v 学习/vn ，/w 转变/v 作风/n ，/w 着力/vd 强化/v [自身/rr 建设/vn]/nz ,/w 全面/ad 完成/v 了/ule 市/n [四/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 确定/v 的/ude1 工作/vn 任务/n 。/w 
郭舒帆/nr 说/v ，/w 2014年/t 是/vshi 深入/ad 贯彻/v 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 、/w 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 第一年/t ，/w 也/d 是/vshi 推进/vi 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz 的/ude1 重要/a 一年/mq 。/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 要/v 以/p 邓小平理论/n 、/w “/w [三/m 个/q 代表/nnt]/nz ”/w [重要/a 思想/n]/nz 、/w [科学/n 发展观/n]/nz 为/p 指导/vn ，/w 深入/ad 贯彻/v 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 和/cc 习近平/nr 总书记/nnt 系列/n 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 在/p 中共/n [龙岩/ns 市委/nis]/nto 的/ude1 领导/n 下/f ，/w 紧紧/d 围绕/v 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 总/b 要求/n 和/cc 市委/nis 的/ude1 决策/vn 部署/vn ，/w 深入/ad 开展/v 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn ，/w 忠实/a 履行/v 宪法/n 和/cc 法律/n 赋予/v 的/ude1 职责/n ，/w 凝心/nz 聚/v 力/n 、/w 攻坚/vn 克难/nz ，/w [与/cc 时/ng 俱/dg 进/vf]/nz 、/w [开拓/v 创新/vi]/nz ，/w 为/p 把/pba 龙岩/ns 建设/vn 成/v 美丽/a 、/w 开放/v 、/w 幸福/a 的/ude1 全国/n [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 先行/vi 区/n 、/w [国家/n 可持续/nz 发展/vn 实验区/nz]/nz 、/w 闽粤/nz 赣/b 边/k [区域性/n 中心/nis 城市/n]/nz ，/w 推进/vi 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz 和/cc 民主/a [法治/n 建设/vn]/nz 作出/v 新的/a 贡献/n 。/w 在/p 工作/vn 中/f 要/v 以/p 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 为/p 指导/vn ，/w 进一步/d 推进/vi 民主/a [法治/n 建设/vn]/nz ；/w 以/p 增强/v 实效/n 为/p 目标/n ，/w 进一步/d 加强/v 依法/d 监督/vn ；/w 以/p 搭建/v 平台/n 为/p 载体/n ，/w 进一步/d 做好/v 代表/nnt 工作/vn ；/w 以/p 提升/v 能力/n 为/p 抓手/n ，/w 进一步/d 加强/v [自身/rr 建设/vn]/nz ，/w 为/p 谱写/v 精彩/a 中国/ns 梦/n 的/ude1 龙岩/ns 篇章/n ，/w 为/p 龙岩/ns 人民/n 幸福/a 美好/a 的/ude1 明天/t 而/cc 团结/v 奋斗/vn ！/w 
林/ng 玫瑰/n 说/v ，/w 2013年/t ，/w 全市/n 法院/nis 在/p 党委/nis [正确/a 领导/n]/nz 、/w 人大/nis 依法/d 监督/vn 、/w 政府/nis 大力支持/v 、/w 政协/nis [民主/a 监督/vn]/nz 和/cc [社会/n 各界/rz]/nz 关心/v 支持/vn 下/f ，/w 认真/ad 学习/v 贯彻/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 紧紧/d 围绕/v “/w 努力/ad 让/v [人民/n 群众/n]/nz 在/p 每一个/mq 司法/n 案件/n 中/f 都/d 感受到/nz [公平/a 正义/n]/nz ”/w 工作/vn 目标/n ，/w 牢牢/d 把握/v “/w [司法/n 为民/v]/nz [公正/a 司法/n]/nz ”/w 工作/vn 主线/n ，/w 为/p 加快/v 闽西/ns 崛起/v 作出/v 了/ule 积极/ad 努力/ad 。/w 2014年/t ，/w 全市/n 法院/nis 将/d 把/pba 学习/v 贯彻/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 与/cc [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/v [紧密/ad 结合/v]/nz 起来/vf ，/w 始终/d 坚持/v 工作/vn 目标/n 、/w 工作/vn 主线/n ，/w 认真/ad 贯彻/v 市委/nis [四/m 届/q]/mq [五/m 次/qv]/mq [全会/n 精神/n]/nz 和/cc 本次/r [会议/n 决议/n]/nz ，/w 为/p 平安/a 龙岩/ns 、/w 法治/n 龙岩/ns 建设/vn 提供/v 更加/d 有力/a 的/ude1 [司法/n 保障/vn]/nz 。/w 以/p [公正/a 司法/n]/nz 开题/nz ，/w 拓展/v 服务/vn 改革/vn 新/a 路径/n ；/w 以/p 创新/vi 机制/n 谋篇/nz ，/w 开创/v 司法/n 公信/nz 新格局/nz ；/w 以/p [司法/n 为民/v]/nz 布局/n ，/w 丰富/a 亲和/a 认同/vn 新/a 内涵/n ；/w 以/p [固本/nz 强/a 基/ng]/nz 增色/vi ，/w 展现/v 务实/vn 清廉/a 新形象/nz 。/w 
罗辉/nr 说/v ，/w 2013年/t ，/w 全市/n [检察/b 机关/n]/nz 在/p 市委/nis 和/cc 上级/n 检察院/nis 的/ude1 领导/n 、/w 人大/nis 及其/cc 常委会/nis 的/ude1 监督/vn 下/f ，/w 坚持/v 以/p [科学/n 发展观/n]/nz 为/p 统领/v ，/w 深入/ad 学习/v 贯彻/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 和/cc [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 按照/p 平安/a 建设/vn 、/w [法治/n 建设/vn]/nz 的/ude1 要求/n ，/w 认真/ad 实施/v 修改/vn 后/f 刑/n 诉法/nz 和/cc 民/ng 诉法/nz ，/w 着力/vd 提升/v 执法/vn 亲和力/n 和/cc 公信力/nz ，/w 努力/ad 建设/v 政治/n 过硬/a 、/w 业务/n 过硬/a 、/w 作风/n 过硬/a 检察/b 队伍/n ，/w 各项/r 检察/b 工作/vn 取得/v 新/a 进展/vn 。/w 2014年/t ，/w 全市/n [检察/b 机关/n]/nz 将/d 认真/ad 贯彻/v 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 和/cc [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 以/p 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 为/p 抓手/n ，/w 以/p “/w 两/m 提升/v 三/m 过硬/a ”/w 建设/vn 为/p 载体/n ，/w 以/p 检察/b 改革/vn 为/p 动力/n ，/w 强化/v [法律/n 监督/vn]/nz ，/w 维护/v [公平/a 正义/n]/nz ，/w 努力/ad 为/p 全面/ad 深化改革/v 提供/v 有力/a 的/ude1 [司法/n 保障/vn]/nz 。/w 增强/v [责任/n 意识/n]/nz ，/w 立足/vi 职能/n 服务/v 大局/n ；/w 增强/v 底线/n 意识/n ，/w 强化/v 监督/vn 维护/v 公正/a ；/w 增强/v 机遇/n 意识/n ，/w 稳妥/a 推进/vi 检察/b 改革/vn ；/w 增强/v 进取/vn 意识/n ，/w 切实/ad 加强/v 队伍/n 建设/vn 。/w 
会议/n 表决/v 了/ule 关于/p 接受/v 林兴禄/nr 辞去/v [龙岩市/ns 人民政府/nis]/nt 副市长/nnt 职务/n 请求/v 的/ude1 决定/vn （/w 草案/n ）/w ，/w 表决/v 了/ule 大会/n 选举/v 和/cc 表决/v 人选/n 办法/n 草案/n 。/w 
市/n 领导/n 和/cc 主席团/nis 其他/rzv 成员/nnt 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 出席/v 市政协/n [四/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 的/ude1 全体/n 委员/nnt [列席/v 会议/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 黄俊/nr ）/w 
