集美区/ns 提高/v [城市/n 规划/n]/nz 、/w 建设/vn 和/cc 管理/v 水平/n ，/w 有效/a 集聚/v 人气/n 商/v 气/n 。/w （/w 本组/r 图/n //w [本报/rz 记者/nnt]/nz 黄嵘/nr 摄/vg ）/w 
软件园/nz 三期/b 。/w 
2013年/t ，/w 集美区/ns [全社会/nz 固定资产/n 投资/vn]/nz 预计/v 可达/nz [276/m 亿元/q]/mq ，/w [投资/vn 规模/n]/nz 为/p 全市/n 各区/r 之/uzhi 首/q 。/w 昨天/t 上午/t ，/w 集美区/ns 召开/v 区委/nis 常委会/nis ，/w 学习/v 省/n 、/w 市/n [经济/n 工作/vn 会议/n]/nz 精神/n ，/w 回顾/v 总结/vn 2013年/t 全区/n 经济/n 工作/vn ，/w 并/cc 对/p 今年/t [各项/r 工作/vn]/nz 进行/vn 部署/vn 。/w 
记者/nnt 从/p 会上/n 获悉/v ，/w 2014年/t ，/w 集美区/ns 将/d 以/p 全面/ad 深化改革/v 为/p 契机/n ，/w 进一步/d 融入/v 跨/v 岛/n 发展/vn 和/cc 建设/vn 美丽/a 厦门/ns 战略规划/gi ，/w 提高/v [城市/n 规划/n]/nz 、/w 建设/vn 和/cc 管理/v 水平/n ，/w 有效/a 集聚/v 人气/n 商/v 气/n ，/w 把/pba 集/q 美/b 建成/v 美丽/a 厦门/ns 示范/vn 城区/n 。/w 
[集/q 美/b 新城/ns]/nz :/w 
完善/v 配套/vn 集聚/v 人气/n 商/v 气/n 
元旦/t 前/f ，/w 位于/v [集/q 美/b 新城/ns]/nz 诚/dg 毅/nz 大街/n 的/ude1 [集美区/ns 行政/n 服务/vn 中心/nis]/nt 正式/ad 启用/v ，/w 首批/n [32/m 个/q]/mq 区级/b 政府/nis 工作/vn 部门/n 、/w [市属/b 单位/n]/nz 和/cc [公共/b 服务/vn]/nz 企业/n 已/d 先后/d 进驻/v 中心/nis ，/w [300/m 多个/mq]/mq 有关/v [行政/n 许可/vn]/nz 、/w 非/b [行政/n 许可/vn]/nz 审批/vn 和/cc [公共/b 服务/vn]/nz 事项/n 可以/v 在/p 这里/rzs “/w 一站式/nz ”/w 办理/v ，/w 大大/d 方便/a 了/ule 辖区/n 百姓/n 和/cc 企业/n 。/w 
[集美区/ns 行政/n 服务/vn 中心/nis]/nt 投/v 用/p 后/f ，/w 原本/d 相对/d 冷清/a 的/ude1 诚/dg 毅/nz 大街/n 变得/vi 热闹/a 起来/vf ，/w 带动/v 了/ule 新城/ns 的/ude1 人气/n 。/w 今年/t ，/w [集/q 美/b 新城/ns]/nz 建设/vn 进入/v [第四/m 个/q]/mq 年头/n ，/w 基础设施/gi 、/w [市政/n 配套/vn]/nz 、/w 产业/n 项目/n 等/udeng 各/rz 方面/n 均/d 初见/v 成果/n ，/w 集美区/ns 表示/v ，/w 将/d 在/p 美丽/a 厦门/ns 战略规划/gi 框架/n 下/f ，/w 进一步/d 加快/v 新城/ns 建设/vn ，/w 集聚/v 人气/n 商/v 气/n 。/w 
在/p 新城/ns 启动/v 之/uzhi 初/f ，/w 集/q 美/b 就/d 提出/v ，/w 新城/ns 不能/v 是/vshi “/w 空城/nz ”/w ，/w 要/v 有/vyou 产业/n 支撑/v 和/cc 居住/v 配套/vn 。/w 今年/t ，/w 结合/v 对/p 新城/ns 人口/n 组成/v 、/w 消费/v 特点/n 和/cc 生活/vn 需求/n 的/ude1 梳理/vn 分析/vn ，/w 集美区/ns 将/d 进一步/d 有/vyou 针对性/n 地/ude2 完善/v 和/cc 提升/v 教育/vn 、/w 医疗/n 、/w 餐饮/n 、/w 商贸/n 等/udeng 配套/vn ，/w 加快/v 人气/n 商/v 气/n 聚集/v ，/w 着力/vd 把/pba 杏林/n 湾/ng 周边/n 打造/v 成/v 一个/mq 亮点/n 区域/n 。/w 以/p 新城/ns 核心区/nz 为/p 带动/v ，/w 集美区/ns 还/d 将/d 继续/v 推动/vn “/w 一心/d [四/m 片/q]/mq ”/w 格局/n 连片/v 成/v 势/ng ，/w 积极探索/v 灌口/nz 小城镇/ns 综合/vn 改革/vn 建设/v 新模式/nz ，/w 加快/v 推进/vn 集/q 美/b 、/w 杏林/n [旧城区/n 改造/vn]/nz 。/w 
产业/n 发展/vn :/w 
转型/vn 升级/vi 仍/d 是/vshi 关键词/n 
上周/t ，/w 落户/vi 集/q 美/b 、/w 被/pbei 喻为/v “/w 海/n 西/f 硅谷/ns ”/w 的/ude1 软件园/nz 三期/b 正式/ad 交付使用/v ，/w 起步/vi 区/n 的/ude1 [六/m 幢/q]/mq 研发/v 楼/n 在/p 开/v 园/ng 当天/t 交付/v 给/p 首批/n [48/m 家/q]/mq 产业/n 企业/n ，/w 预计/v 在/p 今年/t 还有/v [50/m 多家/mq]/mq 产业/n 企业/n 入/v 驻/v 这里/rzs ，/w 形成/v 亿元/q 产值/n 的/ude1 突破/vn 。/w 软件园/nz 三期/b 是/vshi 厦门/ns 构建/v “/w 5/m +/w 3/m ”/w [现代/ntc 产业/n 体系/n]/nz 重点/n 发展/vn 的/ude1 园区/n 载体/n ，/w 也/d 将/d 成为/v 集/q 美/b 未来/t 产业/n 发展/vn 的/ude1 一大/n 支柱/n 。/w 新的/a 一年/mq ，/w 将/d 是/vshi 集美区/ns 加快/v [产业/n 转型/vn 升级/vi]/nz 、/w 深化/v [产业/n 结构/n 调整/vn]/nz 的/ude1 一年/mq 。/w 
集美区/ns 表示/v ，/w 将/d 在/p 机械/n 、/w 汽车/n 、/w 电子/n 、/w 纺织/n 等/udeng 传统/n [优势/n 产业/n]/nz 基础上/nz ，/w 不断/d 优化/v 提升/vn 制造业/n ；/w 着力/vd 引进/v 高科技/n [高/a 附加值/n 产业/n]/nz 和/cc [新兴/b 产业/n]/nz ，/w 全面/ad 壮大/v 服务业/n ，/w 并/cc 重点/n 推进/vi [电子/n 政务/n]/nz 办公/vn 、/w 软件园/nz 三期/b 建设/vn 等/udeng 专项/b 方案/n ，/w 加快/v 培育/vn 信息/n 消费/v [产业/n 规模/n]/nz ，/w 创建/v 信息/n 消费/v 示范区/n 。/w 
同时/c ，/w 发挥/v 文教区/nz [科研/n 院所/n]/nz 和/cc 高校/n 优势/n ，/w 力/n 推/v 产学研/n 协同/vd 创新/vi ；/w 推进/vi 与/cc [台湾/ns 生产力/n 中心/nis]/nt 及/cc 工业/n [设计/vn 研究院/nis]/nit 等/udeng 机构/n 深层/b 合作/vn ；/w 结合/v 新城/ns 建设/vn 、/w 马銮湾/ns 片/q 区/n 开发/vn 及/cc 地铁/n 建设/vn 等/udeng ，/w 加快/v 现有/vn 的/ude1 一批/mq [总部/nis 经济/n]/nz 、/w [商贸/n 物流/n]/nz 、/w [文化/n 旅游/vn]/nz 项目/n 尽快/d 落地/vi 、/w 开建/nz 或/c 开业/vi ，/w 培育/v 新/a 增长点/n 。/w 
民生/n 保障/vn :/w 
全面/ad 实施/v “/w 乐业/v 富民/vn ”/w 工程/n 
这几年/mq ，/w 集美区/ns [城市化/v 进程/n]/nz 进入/v 前所未有/vl 的/ude1 加速/vn 期/qv ，/w 一方面/c ，/w 崭新/b 面貌/n 的/ude1 [城市/n 景观/n]/nz 不断/d 崛起/v ，/w 另一方面/c ，/w 被/pbei 征地/vn 拆迁/v [人口/n 数量/n]/nz 大幅/d 增加/v 。/w 在/p 集/q 美/b ，/w 百姓/n 的/ude1 [就业/vn 问题/n]/nz ，/w 成/v 了/ule 牵动/v 各方/r 关注/v 的/ude1 民生/n 大事/n 。/w 
近期/t ，/w [集美区/ns 委/ng 区政府/n]/nt 出台/vi 了/ule 旨在/v 进一步/d 推动/v 辖区/n 就业/vn 、/w 创业/vn 的/ude1 “/w 乐业/v 富民/vn ”/w 工程/n [实施/v 方案/n]/nz ，/w [具体/a 内容/n]/nz 包括/v 建/v 好/a 居民/n 就业/vn 创业/vn [基本/a 情况/n]/nz 数据库/n 、/w 搭好/nz 居民/n 就业/vn [公共/b 服务/vn]/nz 信息/n 平台/n 、/w 完善/v 区域性/n [人力/n 资源/n 市场/n]/nz 体系/n 等/udeng “/w 硬件/n ”/w ，/w 以及/cc 出台/vi 一系列/b 涉及/v 就业/vn 创业/vn 的/ude1 奖励/vn 、/w 补贴/n 等/udeng 扶持/v 政策/n 。/w 
集美区/ns 表示/v ，/w 今年/t 将/d 全面/ad 实施/v “/w 乐业/v 富民/vn ”/w 工程/n ，/w 大力/d 推动/v “/w 党建富/nr 民强村/ns ”/w ，/w 进一步/d 完善/v 促进/vn 就业/vn 创业/vn 的/ude1 政策/n 体系/n 和/cc 工作/vn 平台/n ，/w 积极探索/v 村/n （/w 居/v ）/w 集体/n 项目/n 发展/v 新模式/nz ，/w 推进/vi 集体经济/n 项目/n 实现/v 高/a 成长/vi 、/w 高/a 收益/n ，/w 增加/v 百姓/n 收入/n 。/w 此外/c ，/w 围绕/v “/w 群众/n 需要/v 什么/ry 、/w 群众/n 盼望/v 什么/ry ”/w ，/w 扎实/a 做好/v 教育/vn 、/w 养老/vn 、/w 医疗/n 、/w 住房/n 、/w “/w 绿洲/n 计划/n ”/w 等/udeng [社会/n 保障/vn]/nz 工作/vn ；/w 推进/vi [农业/n 转移/v 人口/n]/nz 市民/n 化/v ，/w 帮助/v “/w 新市民/nz ”/w 尽快/d 融入/v [城市/n 生活/vn]/nz 。/w 
生态/n 优美/a :/w 
加快/v [生态/n 廊道/nz]/nz 建设/vn 
作为/p 我市/r 首/q 个/q 通过/p 考核/vn 验收/vn 的/ude1 “/w 省级/b 生态区/nz ”/w ，/w 这几年/mq ，/w 集美区/ns 在/p 发展/vn 中/f 始终/d 注重/v “/w 生态效益/gg ”/w ，/w 坚持/v 绿色/n 发展/vn 。/w 今年/t ，/w 集/q 美/b 依然/d 将/d 生态/n [项目/n 建设/vn]/nz 作为/p “/w 美丽/a 行动/vn ”/w 的/ude1 [重要/a 内容/n]/nz ，/w 比如/v ，/w 加快/v 环/n 杏林/n 湾/ng 景观/n 慢行/v 系统/n 及/cc 滨海/ns 沿/p 山/n 绿道/nz 、/w 公路/n [铁路/n 沿线/f]/nz 几条/mq [生态/n 廊道/nz]/nz 建设/vn ，/w 为/p 百姓/n 营造/v 良好/a 的/ude1 [休闲/vn 运动/vn]/nz 环境/n 。/w 
以/p “/w 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v ”/w 行动/vn 为/p 抓手/n ，/w 集/q 美/b 将/d 进一步/d 推进/vi [美丽/a 乡村/n]/ns 试点/vn 建设/vn ，/w 鼓励/v 群众/n 参与/v [房前/s 屋后/s]/nz 绿化/vn 美化/v ，/w 建设/vn 一批/mq [社区/n 公园/n]/nz 及/cc 街头/s 绿地/n 景观/n ；/w [严格/ad 控制/vn]/nz 产业/n 项目/n 的/ude1 污染物/n 排放/vn ，/w [严格/ad 执行/v]/nz 新/a 上/f 项目/n 环境/n 准入/v 制度/n ，/w 完善/v 环境/n 执法/vn 常态化/nz 机制/n ，/w 打造/v 天蓝/b 、/w 地/ude2 绿/a 、/w 水/n 净/a 的/ude1 美丽/a 集/q 美/b 。/w 
