[福建省/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt ，/w [民盟/n 福建/ns 省委/nis]/nt 常委/nnt 、/w [医药/n 卫生/an]/nz 委员会/nis 主任/nnt ，/w [福建/ns 医科/n 大学/nis 附属/vn 第一/m 医院/nis]/nth 副院长/nnt 、/w 主任医师/nnt 谢良地/nr 在/p 会上/n 发言/vi 。/w 邹家骅/nr 摄/vg 
本/rz 网/n “/w 福建/ns 改革/vn 发展/v 网络/n 建言/nz 献策/vi ”/w 大型/b 征集/vn 活动/v 政协/nis 委员/nnt [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 专场/n 会/v [系列/n 报道/v]/nz 
人民网/nz 福州/ns 1月7日/t 电/n （/w 陈洪亮/nr ）/w “/w 根据/p 福建/ns 的/ude1 县乡/n 情况/n 和/cc 需要/v ，/w 在/p 近期/t 培养/v 本科/n 、/w 大专/n 医学/n 人才/n ，/w 支援/v 基层/n 卫生/an 工作/vn 。/w ”/w [福建省/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt ，/w [民盟/n 福建/ns 省委/nis]/nt 常委/nnt 、/w [医药/n 卫生/an]/nz 委员会/nis 主任/nnt ，/w [福建/ns 医科/n 大学/nis 附属/vn 第一/m 医院/nis]/nth 副院长/nnt 谢良地/nr ，/w 在/p 参与/v 本/rz 网/n 主办/v 的/ude1 “/w 福建/ns 改革/vn 发展/vn 、/w 网络/n 建言/nz 献策/vi ”/w 征集/vn 活动/v 时/ng 建言/nz ，/w 福建/ns [基层/n 医疗/n 机构/n]/nz 人才/n 严重/a 不足/an ，/w 应/v 加强/vn 基层/n 卫生/an [人才/n 队伍/n]/nz 建设/vn ，/w 做好/v “/w 强/a 基层/n ”/w 工作/vn 。/w 
谢良地/nr 表示/v ，/w 新/a 一轮/mq 医改/nz 出台/vi 了/ule 一系列/b 利好/a 政策/n ，/w 比如/v 加大/v 了/ule [卫生/an 事业/n]/nz 的/ude1 投入/vn ，/w 更好/d 地/ude2 解决/v 了/ule 基层/n 卫生/an 医务/b 机构/n 的/ude1 资金/n 、/w 硬件/n 等/udeng 问题/n 。/w 全省/n 目前/t 已有/v 60%/m 的/ude1 农村/n 卫生所/nis 实行/v 了/ule [药品/n 零差率/nz]/nz 销售/vn ，/w 有/vyou 96%/m 的/ude1 农村/n 卫生所/nis 纳入/v 了/ule 乡村/n 卫生/an [一体化/vn 管理/vn]/nz ，/w 基层/n [卫生/an 服务/vn]/nz 网络/n 逐步完善/v 。/w 
“/w 但是/c ，/w 基层/n [卫生/an 机构/n]/nz 人才/n 严重/a 匮乏/vi ，/w 人员/n 结构/n 不合理/nz ，/w [整体/n 素质/n]/nz 偏低/d ，/w 诊疗/v 水平/n 与/cc 等级/n 医院/nis 差距/n 巨大/a ，/w 群众/n 信任度/nz 低等/b 问题/n 突出/a 。/w ”/w 他/rr 说/v ，/w 这/rzv 严重影响/v 了/ule 小/a 病/n 不/d 出/vf 乡/n ，/w 大病/v 不/d 出/vf 县/n 的/ude1 诊疗/vn 秩序/n 预期/v 目标/n ，/w 结果/n 导致/v 本/rz 应/v 在/p 基层/n 就诊/vi 与/cc 解决/v 的/ude1 群众/n 大量/m 涌入/v 等级/n 医院/nis 就诊/vi 。/w 
谢良地/nr 通过/p 调研/vn 指出/v 基层/n [卫生/an 机构/n]/nz 人才/n 存在/v 的/ude1 问题/n ：/w 年龄段/n 过于/d 集中/v ，/w [35/m 岁/qt]/mq 以下/f 占/v [60/m %/w 以上/f]/mq ，/w 没有/v 形成/vn 合理/a 的/ude1 金字塔/n 梯度/n ；/w [高级/a 职称/n]/nz 比例/n 不足/an 10%/m ；/w 本科/n 以下/f 学历/n 占/v 近/a 80%/m ；/w 引进/v 、/w 稳定/an 人才/n 困难/an ，/w [人才/n 流失/vn]/nz 严重/a ；/w 基层/n [继续/v 教育/vn]/nz 和/cc 培训/v 人才/n 较/d 困难/an ；/w 空/ng 编/v 、/w 无/v 编/v 和/cc 经费/n 不足/an 。/w 
谢良地/nr 强调/v ，/w 必须/d 把/pba 基层/n [人才/n 培养/v]/nz 放在/v 优先/vn 地位/n ，/w 改变/v 原有/vn 思想/n 和/cc 做法/n 。/w 
他/rr 指出/v 现在/t 医学/n [人才/n 培养/v]/nz 不/d 符合/v 基层/n 实际/n 。/w “/w 目前/t 培养/v 医学/n 人才/n 和/cc 学科/n ，/w 主要/b 以/p 本科/n 和/cc 硕士/nnt 人才/n 为主/vi ，/w 在/p 学科/n 方面/n 以/p 临床/v 专业/n 为主/vi 。/w 但/c 卫生/an 人才/n 的/ude1 培养/vn 具有/v 专业性/n 强/a 和/cc 技术/n 密集/a 、/w 培养/v 周期/n 长/a 、/w 成本/n 高/a 、/w 实践性/n 强/a 、/w 倚重/v 后期/f 再/d 教育/vn 、/w 成才/vi 慢/a 等/udeng 特点/n 。/w ”/w 
对此/d ，/w 谢良地/nr 提出/v 一条/mq “/w 应急/vn ”/w 建议/n ：/w 根据/p 我省/n 的/ude1 县乡/n 情况/n 和/cc 需要/v ，/w 在/p 近期/t 培养/v 本科/n 、/w 大专/n 医学/n 人才/n ，/w 满足/v 基层/n [医疗/n 服务/vn]/nz 的/ude1 需求/n 。/w 比如/v ，/w [医学/n 院校/n]/nz 加大/v 针对/p [基层/n 医疗/n 单位/n]/nz 设置/v 专业/n ，/w 如/v [全/a 科/n 医师/nnt]/nz 等/udeng ，/w 对/p [基层/n 单位/n]/nz 提供/v [人力/n 资源/n]/nz 保障/vn ；/w 针对/p 基层/n [卫生/an 人员/n]/nz 进行/vn 回/v 校/ng 再/d 教育/vn 。/w 
谢良地/nr 还/d 就/d 建立/v 一套/mq 完善/v 的/ude1 基层/n 卫生/an [人才/n 培养/v]/nz 体系/n 、/w 解决/v 福建/ns 基层/n [卫生/an 事业/n]/nz 发展/vn 提出/v [五/m 点/qt]/mq 建议/n ，/w 包括/v 建立/vn 定向培养/vl 基层/n [卫生/an 人员/n]/nz 制度/n 、/w 加强/v 基层/n 机构/n [专业/n 技术/n]/nz 领头人/n 培养/v 、/w 优化/v [住院医师/nnt 规范化/vn 培训/vn]/nz 制度/n 、/w 开展/v 免费/vn [继续/v 医学/n 教育/vn]/nz 、/w 调整/v 基层/n [人员/n 编制/vn]/nz 标准/n 提高/v 基层/n [卫生/an 人员/n]/nz 待遇/n 等/udeng 。/w 
