厦门/ns 武警/nnd 特/ag 战/v 队员/nnt 利用/v 拐角/n 射击/vn 枪/n 准备/v 对/p 隐蔽/a 于/p 街巷/n 的/ude1 ”/w [恐怖/a 分子/n]/nz “/w 发起/v 攻击/vn 。/w 1月5日/t 摄/vg 。/w 1月5日/t ，/w [福建/ns 厦门/ns 武警/nnd 特/ag 战队/n]/nt 在/p 厦门市/ns 湖里区/ns [五/m 通/v]/mq 浦口/ns 社区/n 举行/v 代号/n 为/p “/w 2014/m －/w 西岸/s 鸣镝/nz ”/w 的/ude1 城市/n 反/vi 恐/vg 实战/n 演练/vn ，/w 通过/p 侦查/vn 、/w 排/v 爆/vn 、/w 破/v 拆/v 等/udeng 课目/n 训练/vn ，/w 提高/v 实战/n 能力/n 。/w 新华社/nt 记者/nnt 彭张青/nr 摄/vg 
