漳州市/ns [十五/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 主席团/nis 第二/m 、/w [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 分别/d 于/p 1月6日/t 上午/t 和/cc 晚上/t 召开/v 。/w 
主席团/nis [常务/b 主席/nnt]/nnt 陈家东/nr 、/w 檀云坤/nz 、/w 吴玉辉/nr 、/w 陈汉夫/nr 、/w 杨建平/nr 、/w 李珊珊/nr 、/w 黄双庆/nr 、/w 吴景辉/nr 、/w 黄舜斌/nr 、/w 黄春曙/nr 、/w 郑江旗/nr ，/w 主席团/nis 成员/nnt 张祯锦/nr 、/w 梁伟新/nr 及/cc 其他/rzv 成员/nnt [出席/v 会议/n]/nz 。/w 黄双庆/nr 、/w 李珊珊/nr 分别/d [主持/v 会议/n]/nz 。/w 
主席团/nis 第二次/mq 会议/n 听取/v [大会/n 秘书处/nis]/nt 关于/p 各/rz 代表团/n 审议/v 政府/nis 工作/vn 和/cc 计划/n 、/w 预算/n [三/m 个/q]/mq 报告/n 情况/n 的/ude1 汇报/vn ；/w 审议/v 通过/p 计划/n 和/cc 预算/n [审查/vn 委员会/nis]/nz 关于/p 计划/n 、/w 预算/n 报告/n 的/ude1 审查/vn 报告/n 草案/n ；/w 讨论/v 提出/v 漳州市/ns 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大代表/nnt [候选人/nnt 名单/n]/nz 草案/n ；/w 汇总/v 提出/v 总/b 监票人/nnd 、/w 监票人/nnd 名单/n 草案/n ；/w 讨论/v 确定/vn 总计/v 票/n 员/ng 、/w 计票/v 员/ng 名单/n 。/w 
主席团/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 听取/v 各/rz 代表团/n 审议/v [市/n 人大常委会/nis]/nt 、/w 法院/nis 、/w 检察院/nis 工作报告/v 情况/n 的/ude1 汇报/vn ；/w 讨论/v 提出/v 大会/n 各项/r 报告/n 的/ude1 [决议/n 草案/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 陈瑞珠/nr ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
