[房地产/n 开发/vn 公司/nis]/nis 副总/nnt 孙振永/nr 为了/p 让/v [建设/vn 项目/n]/nz 尽快/d 开工/vi ，/w 删改/v 发改委/nis 批文/n 后/f 办理/v 了/ule 审批/v 手续/n ，/w 被/pbei 发现/v 后/f 该/rz 手续/n 被/pbei 废止/v 。/w 记者/nnt 昨天/t 获悉/v ，/w [密云/ns 法院/nis]/nt 以/p 变造/nz 国家机关/n 公文/n 罪/n 判处/v 其/rz 有期徒刑/n 1年5/t 个/q 月/n 。/w 
[43/m 岁/qt]/mq 的/ude1 孙振永/nr 案发/v 前/f 是/vshi 北京/ns 天/qt 鸿基/nz 业/ng [房地产/n 开发/vn]/nz 有限公司/nis 的/ude1 [副/b 总经理/nnt]/nnt 。/w 
法院/nis 查明/v ，/w 孙振永/nr 于/p 2008年/t ，/w 受/v [北京/ns 烨/nz 庆/vg 房地产/n 开发/vn 有限公司/nis]/nt 委托/vn ，/w 在/p 以/p 该/rz 公司/nis 名义/n 向/p [北京市/ns 规划/n 委员会/nis]/nt 密云/ns 分局/nis 申办/v “/w 鸿基/nz 绿/a 港/n ”/w 项目/n 过程/n 中/f ，/w 将/d [北京市/ns 密云县/ns 发展/vn 和/cc 改革/vn 委员会/nis]/nt 于/p 2007年9月3日/t ，/w 就/d [北京/ns 烨/nz 庆/vg 房地产/n 开发/vn 有限公司/nis]/nt 报批/vn 的/ude1 “/w 鸿基/nz 绿/a 港/n ”/w 项目/n 拆迁/v 申请/vn 做出/v 的/ude1 三份/nz 批复/v 中/f [部分/n 内容/n]/nz 加以/vx 删改/v ，/w 制作/v 出/vf 与/cc 上述/b 三份/nz 批复/v 文号/n 相同/a 而/cc [部分/n 内容/n]/nz 不同/a 的/ude1 三份/nz 批复/v 复印件/n ，/w 并/cc 将/d 变造/nz 的/ude1 批复/vn 复印件/n 提交/v 给/p [北京市/ns 规划/n 委员会/nis]/nt 密云/ns 分局/nis 审批/vn ，/w 申请/v 办理/vn 了/ule “/w 鸿基/nz 绿/a 港/n ”/w 项目/n [规划/n 意见书/n]/nz 。/w 
受审/vi 时/ng ，/w 孙振永/nr 对/p 指控/v 其/rz 变造/nz 批复/v 的/ude1 事实/n 及/cc 罪名/n 无异议/nz 。/w 他/rr 供述/nz 称/v ，/w 他/rr 从/p 2002年/t 起/vf 在/p [天/qt 鸿基/nz 业/ng 房地产/n 开发/vn 公司/nis]/nt 工作/vn ，/w 任/v 副总/nnt 后/f 负责/v 公司/nis 开发/vn 的/ude1 前期/f 手续/n 制作/v 和/cc 报批/vn 工作/vn 。/w 2007年/t ，/w 公司/nis 购买/v 了/ule [北京/ns 烨/nz 庆/vg 房地产/n 开发/vn 公司/nis]/nt 的/ude1 土地/n 准备/v 开发/vn ，/w 项目/n 名称/n 叫/vi 鸿基/nz 绿/a 港/n 。/w 为/p 节省/v 土地/n 过户/vn 费用/n ，/w 经/p 商议/v ，/w [天/qt 鸿基/nz 业/ng 公司/nis]/nt 以/p [烨/nz 庆/vg 房地产/n 公司/nis]/nt 名义/n 开发/v 土地/n 、/w 报批/v 手续/n ，/w 全部/m 由/p 他/rr 报批/vn 。/w 
