有别于/v 花莲县/ns 一人/mq 独/d 大/a 的/ude1 局面/n ，/w 台南市/ns 、/w 新竹市/ns 、/w 金门县/ns 及/cc 连江县/ns 等/udeng 县市/n 长期以来/dl 都/d 是/vshi 一党/nz 独/d 大/a ，/w 推举/v 的/ude1 候选人/nnt 出马/vi 往往/d 囊括/v 过半/vn 得票/nz 率/v ，/w 对手/n 阵营/n 深知/v ，/w 到/v 这些/rz 县市/n 去/vf 打仗/vi ，/w 只有/c 陪葬/vi 的/ude1 分/qt ，/w 最后/f 只能/v 征召/v ，/w 或/c 当作/v 给/p 新人/n 练兵/vi 的/ude1 机会/n 。/w 
譬如/v 屏东县/ns 二零零九年/t 选举/v ，/w 民进党/nz 曹启鸿/nr 以/p 接近/v [六/m 成/v]/mq 的/ude1 得票/nz 率/v 连任/vn 成功/a ，/w 现今/t “/w 立委/j ”/w 潘孟安/nr 获/v 提名/vn 代表/nnt 民进党/nz 参选/v 下届/b 县长/nnt ，/w 蓝绿/nz 得票/nz [相差/v 悬殊/a]/nz ，/w 国民党/n 方面/n 只能/v 慨叹/vn 人选/n 难寻/nz ，/w 目前/t 党内/s 有意/d 征召/v 出身/vn 屏东/ns 林/ng 派/v 的/ude1 台/q 行政部门/n [副/b 秘书长/nnt]/nnt 简太郎/nr 回乡/vi 参选/v ，/w 但/c 却/d 面临/v 派系/n 整合/v 问题/n 。/w 
党内/s 辅/vg 选/v 人士/n 透露/v ，/w 简太郎/nr 在/p 公务/n 部门/n 服务/vn [数十/m 载/v]/mq ，/w 能够/v 在/p 民进党/nz 执政/vi 时期/n 也/d 继续/v 留任/vn ，/w 凭借/p 和/cc 绿营/nz 的/ude1 渊源/n ，/w 可以/v 期待/vn 整合/v 张派/nr 和/cc 林/ng 派/v 势力/n ，/w 如此/rzv 和/cc 民进党/nz 还有/v 一/m 拼/v 的/ude1 机会/n ，/w 但/c 派系/n 势力/n “/w 张大林/nr 小/a ”/w ，/w 要/v 张派/nr 支持/v 简/ag 参选/v ，/w 也/d 必将/d 让/v 张派/nr 陷入/v “/w [天/qt 人/n 交战/vi]/nz ”/w 的/ude1 境地/n 。/w 
