据/p 台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 报道/v ，/w 台湾/ns “/w 立委/j ”/w 关切/v 美国/nsf 是否/v 有/vyou 表达/v 对/p 习/v 马/n 会议/n 题/n 立场/n ？/w 台湾/ns 驻/v 美/b 代表/nnt 金溥聪/nr 6日/t 表示/v ，/w 公开/ad 或/c 私下/d 都/d 没有/v ，/w 不/d 了解/v 美国/nsf 对/p 这/rzv 件/q 事/n 的/ude1 看法/n 。/w 台湾/ns 外事/n [部门/n 主管/vn]/nnt 林永乐/nr 6日/t 说/v ，/w 马英九/nr 当然/d 有/vyou 机会/n 出席/v 在/p 北京/ns 举行/v 的/ude1 亚太经济/n 合作/v 会议/n (/w APEC/x )/w 。/w 
台湾/ns “/w 立法院/nz ”/w 外事/n 及/cc 防务/n 委员会/nis 邀/v 金溥聪/nr 报告/n “/w 台/q 美/b 关系/n 之/uzhi 发展/vn 与/cc 未来/t 展望/v ”/w 并/cc 备/v 询/vg 。/w 金溥聪/nr 表示/v ，/w “/w 从来/d 没有/v 主动/ad 或/c 被动/a 触及/v 这个/rz 主题/n ”/w ，/w 马英九/nr “/w 也/d 没有/v 特别/d 交代/v 我/rr ”/w ；/w 美国/nsf 认为/v 能/v 促进/vn 区域/n 和平/n 、/w 稳定/an 繁荣/an ，/w 凡/d 有助于/v 这个/rz 目标/n 都/d [乐观/a 其/rz 成/v]/nz 。/w 
[中国/ns 国民党/n]/nz 籍/ng “/w 立法委员/nnt ”/w 赖士葆/nr 下午/t 在/p “/w 立法院/nz 司法/n 及/cc [法制/n 委员会/nis]/nt ”/w 质询/v 林永乐/nr 表示/v ，/w 外事/n 部门/n 是否/v 已/d 开始/v 规划/n 马英九/nr 与/cc 大陆/ns 领导人/nnt 习近平/nr 会面/vi ？/w 或/c 准备/v 安排/vn 马英九/nr 参加/v APEC/x ？/w 
林永乐/nr 答/v 询/vg 说/v ，/w 其实/d 历年/n 都/d 有/vyou 规划/n 准备/v 由/p [台湾/ns 地区/n]/ns 领导人/nnt 出席/v ，/w 但/c 还要/d 看/v 相关/vn 情势/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 当然/d 希望/v 马英九/nr 与/cc 其他/rzv 经济体/n 一样/uyy [出席/v 会议/n]/nz ，/w 只是/d 牵涉/v 到/v 两岸/n 部分/n ，/w 需/v 两岸/n 间/f 非正式/b 协调/v ，/w 外事/n 部门/n 也/d 会/v 再/d 进一步/d 努力/ad 。/w “/w 机会/n 我们/rr 当然/d 认为/v 是/vshi 有/vyou ”/w ，/w APEC/x 由/p 外事/n 部门/n 主导/n ，/w 两岸/n 由/p “/w [行政院/nis 大陆/ns 委员会/nis]/nt ”/w 负责/v ，/w 还要/d 做/v 些/q 配合/v 。/w 
