X/x 光片/nz 上/f 可以/v 清晰/a 地/ude2 看到/v ，/w 左/f 肺部/n 下方/f （/w 画圈/nz 处/n ）/w 有/vyou 一根针/nz [现代/ntc 快报/n]/nz 记者/nnt 施向辉/nr 摄/vg 
当/p 一根/mq 细细/d 的/ude1 缝衣针/n 穿过/v 娇嫩/a 的/ude1 肌肤/n ，/w 进入/v 一个/mq 14个月/t 大/a 的/ude1 孩子/n 体内/s ，/w 该/rz 是/vshi 多/a 大/a 的/ude1 折磨/vn 和/cc 威胁/vn 。/w 最近/t ，/w [南京市/ns 儿童/n 医院/nis]/nth 紧急/a 转/v 来/vf 了/ule 一位/mq 特殊/a 的/ude1 小/a 患者/n —/w —/w 只有/c 14个月/t 大/a 的/ude1 男婴/n 林林/nr 。/w 2013年12月31日/t ，/w 在/p [丹阳市/ns 儿童/n 医院/nis]/nt ，/w 林林/nr 被/pbei 发现/v 肺部/n 插/v 了/ule 一根/mq 近/a [5/m 厘米/q]/mq 长/a 的/ude1 缝衣针/n ，/w 随时/d 可能/v [危及/v 生命/n]/nz 。/w 今年/t 1月2日/t 下午/t ，/w [南京市/ns 儿童/n 医院/nis]/nth 的/ude1 专家/nnt 通过/p [微创/nz 手术/n]/nz ，/w 取出/v 了/ule 这/rzv 根/n 针/n ，/w 目前/t 孩子/n 恢复/v 良好/a 。/w 
缝衣针/n 是/vshi 怎么/ryv 进入/v 孩子/n 体内/s 的/ude1 ？/w 林林/nr 家人/n 已/d 在/p 丹阳/ns 当地/s 报警/vn 。/w 
孩子/n 背上/v 有/vyou 个/q 红点/nz 
就是/v 针/n 穿/v 进去/vf 的/ude1 地方/n 
[昨天/t 下午/t]/nz ，/w [现代/ntc 快报/n]/nz 记者/nnt 在/p [南京市/ns 儿童/n 医院/nis 心胸/n 外科/nit]/nt 见到/v 了/ule 小/a 患者/n 林林/nr 和/cc 他/rr 的/ude1 妈妈/n 戴/v 女士/n 。/w 戴/v 女士/n 和/cc 丈夫/n 来自/v 重庆/ns ，/w 目前/t 在/p 江苏/ns 丹阳市/ns 后巷镇/ns 打工/vi 。/w 
戴/v 女士/n 说/v ，/w 2013年12月30日/t ，/w 孩子/n 不停/v 哭闹/vn ，/w 他们/rr 也/d 搞/v 不/d 清/tg 原因/n 。/w 到/v 了/ule 31日/t 下午/t ，/w 孩子/n 发起/v 高烧/n ，/w 达到/v 了/ule [39/m ℃/w]/mq ，/w 当天/t 傍晚/t [6/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 夫妻/n 俩/m 赶紧/d 将/d 孩子/n 送到/v [丹阳市/ns 儿童/n 医院/nis]/nt ，/w 还/d 拍/v 了/ule X/x 光片/nz 。/w 拿到/v 片子/n 后/f ，/w 医生/nnt 也/d 呆住/nz 了/ule ，/w 告诉/v 他们/rr ，/w 林林/nr 的/ude1 左/f 肺部/n 插/v 着/uzhe 一根/mq 缝衣针/n ，/w “/w 这个/rz 情况/n 太/d 特殊/a ，/w 我们/rr 处理/vn 不/d 了/ule ，/w 赶紧/d 转/v 到/v 大/a 医院/nis 吧/y ！/w ”/w 
当晚/t [9/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 林林/nr 就/d 被/pbei 转/v 到/v 了/ule [南京市/ns 儿童/n 医院/nis]/nth 的/ude1 普外科/nit 。/w 
昨天/t ，/w 记者/nnt 也/d 见到/v 了/ule 这/rzv 张/q 片子/n ，/w 片子/n 上/f 可以/v 清晰/a 地/ude2 看到/v ，/w 在/p 左/f 肺部/n 下方/f ，/w 有/vyou 一根/mq 长针/nz 。/w 
戴/v 女士/n 说/v ，/w 看到/v 这个/rz 片子/n ，/w 她/rr 才/d 想/v 起来/vf ，/w 2013年12月29日/t ，/w 她/rr 给/p 儿子/n 换/v 衣服/n 时/ng ，/w 就/d 发现/v 儿子/n 后/f 背上/v 有一个/mq 小/a 疙瘩/n ，/w 外皮/n 红红/nz 的/ude1 。/w 当时/t 家人/n 还/d 说/v “/w 是/vshi 虫子/n 咬/vi 的/ude1 吧/y ”/w ，/w 并/cc 没有/v 太/d 在意/v 。/w 经/p 医生/nnt 确认/v ，/w 那个/rz 红点/nz 应该/v 就是/v 缝衣针/n 穿进/nz 后背/n ，/w 最终/d 针刺/n 进/vf 了/ule 林林/nr 的/ude1 肺部/n ，/w 而/cc 这/rzv 根/n 针/n 的/ude1 长度/n 接近/v [5/m 厘米/q]/mq ，/w 比/p 一般/ad 的/ude1 缝衣针/n 要/v 长/a 。/w 
