“/w 农林/n 大/a 女神/n ”/w 曲鹏/nr 
1月3日/t ，/w 网友/n @/w 今日/t 农林/n 大/a 发布/v 微博/n “/w 男/b 神/n 之后/f 女神/n 老师/nnt 靓丽/nz 袭来/vf ”/w ，/w 晒/v 出/vf 了/ule 一组/mq [福建/ns 农林/n 大学/nis 生命/n 科学/n 学院/nis]/nt 化学/n 老师/nnt 曲鹏/nr 的/ude1 照片/n ，/w 再次/d 引发/v 了/ule 网友/n 们/k 的/ude1 热烈/a 讨论/v ，/w 有/vyou 网友/n 表示/v ，/w “/w 有/vyou 这样/rzv 一位/mq 声音/n 甜美/a 、/w 模样/n 可爱/a 的/ude1 老师/nnt 教/v 化学/n ，/w 妈妈/n 再也/d 不用/d 担心/v 我/rr 不会/v 做/v 实验/vn 啦/y ！/w ”/w 
这位/r 被/pbei 誉为/v “/w 农林/n 大/a 女神/n ”/w 的/ude1 曲鹏/nr 老师/nnt 去年/t 刚/d 在/p 农林/n 大/a 入/v 职/ng ，/w 是/vshi 一位/mq “/w 海归/nz ”/w 博士/nnt ，/w 眼下/t 在/p 教/v 生/vn 科/n 院/n [2013/m 级/q]/mq 新生/n 的/ude1 化学/n 。/w 
上/f 过/uguo 曲/ng 老师/nnt 课/n 的/ude1 同学/n 告诉/v 我们/rr ，/w 曲/ng 老师/nnt 课/n 上/f 得/ude3 很好/ad ，/w 有/vyou 同学/n 操作/v [化学/n 实验/vn]/nz 失误/vn 时/ng ，/w 她/rr 总是/d 很/d 有/vyou 耐心/a 地/ude2 纠正/v ，/w 从/p 不会/v 乱/d 发火/vi 。/w “/w 老师/nnt 的/ude1 普通话/n 很/d 棒/ng ，/w 实验/v 过程/n 中/f 常/d 给/p 大家/rr 鼓励/v 。/w ”/w 
“/w 曲/ng 老师/nnt 很/d 细心/a ，/w 大家/rr 都/d 喜欢/vi 请教/v 她/rr 实验/v 方面/n 的/ude1 问题/n 。/w ”/w 生/v 科/n 院/n 一位/mq [2013/m 级/q]/mq 新生/n 说/v 。/w 
“/w 我/rr 刚/d 从/p 国外/s 回来/v ，/w 福州/ns 的/ude1 冬天/t 很/d 暖和/a 。/w ”/w 曲鹏/nr 老师/nnt 笑着/vi 说/v ，/w 她/rr 是/vshi 哈尔滨/ns 人/n ，/w 对于/p “/w 农林/n 大/a 女神/n ”/w 这个/rz 头衔/n ，/w 她/rr 一笑置之/vl ，/w 表示/v 自己/rr 不/d 常/d 刷/v 微博/n ，/w 只是/d 有所/v 耳闻/vn 。/w 
