承前启后/bl 接/v 使命/n ，/w 继往开来/vl 谱/ng 新篇/n 。/w 1月6日/t 下午/t ，/w 历时/vi [3/m 天/qt]/mq 的/ude1 市政协/n [第/m 十二/m 届/q]/nz [三/m 次/qv]/mq 会议/n 圆满完成/v 各项/r 议程/n ，/w 胜利/vn 闭幕/vi 。/w 
出席/v 大会/n 闭幕式/n 并/cc 在/p 主席台/n 就座/vi 的/ude1 有/vyou ：/w [十二/m 届/q]/mq 市政协/n 主席/nnt 谭培根/nr ，/w 副主席/nnt 许少钦/nr 、/w 林俊山/nr 、/w 李惜真/nr 、/w 罗春生/nr 、/w 杨银玉/nr 、/w 庄振生/nr 、/w 兰万安/nr 、/w 柳建聪/nr ，/w 秘书长/nnt 杨胜华/nr 以及/cc 值日/vi 常委/nnt 等/udeng 。/w 闭幕式/n 由/p 许少钦/nr 主持/v 。/w 
应邀出席/v 大会/n 闭幕式/n 并/cc 在/p 主席台/n 就座/vi 的/ude1 有/vyou ：/w 中共/n [漳州/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 陈家东/nr ，/w 市委/nis 副书记/nnt 、/w 代市长/nnt 檀云坤/nz ，/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 吴玉辉/nr ，/w 市委/nis 副书记/nnt 陈汉夫/nr 等/udeng 市/n 领导/n 。/w 
大会/n 审议/v 通过/p 了/ule 政协/nis [第/m 十二/m 届/q]/nz [漳州市/ns 委员会/nis]/nt [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 提案/n 审查/v [情况/n 报告/n]/nz 和/cc [大会/n 决议/n]/nz （/w 全文/n 另/rz 发/v ）/w 。/w 
谭培根/nr 在/p 会上/n 讲话/n 。/w 他/rr 指出/v ，/w 这次/r 大会/n 是/vshi 一次/mq 开启/v 征程/n 、/w 催人奋进/vl 的/ude1 大会/n ，/w 是/vshi 一次/mq 深化改革/v 、/w 共谋/v 发展/vn 的/ude1 大会/n 。/w 广大/b 政协/nis 委员/nnt 和/cc 政协/nis 系统/n [广大/b 干部/nnt]/nz 要/v 深入/ad 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 和/cc 省委/nis 、/w 市委/nis [全会/n 精神/n]/nz ，/w 按照/p 市委/nis 的/ude1 决策/vn 部署/vn 和/cc 陈家东/nr 书记/nnt 在/p 开幕式/n 上/f 的/ude1 讲话/n 要求/n ，/w 在/p “/w 新/a 作为/p 、/w 新/a 贡献/n 、/w 新/a 成效/n 、/w 新/a 提升/v ”/w 上/f 狠/d 下功夫/v ，/w 做/v 足/a 文章/n ，/w 为/p 推进/vi 漳州/ns 全面/ad 深化改革/v 、/w 加快/v 建设/vn 富/vg 美/b 漳州/ns 履/vg 职/ng 尽责/a 。/w 要/v 紧紧/d 抓住/v 今年/t 即将/d 开展/v 的/ude1 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn ，/w 聚焦/vi 形式主义/n 、/w 官僚主义/n 、/w 享乐主义/n 、/w 奢靡/a 之/uzhi 风/n 等/udeng “/w 四/m 风/n ”/w 问题/n ，/w 着力/vd 转/v 作风/n 、/w 促/v 整改/vn ，/w 提升/v 政协/nis 服务/vn 改革/vn 、/w 致力/v 发展/vn 、/w 增进/v 团结/vn 、/w 为民/v 履/vg 职/ng 的/ude1 能力/n 和/cc 水平/n 。/w 
谭培根/nr 强调/v ，/w 政协/nis 之/uzhi 要/v 在于/v “/w 察/vg ”/w ，/w 政协/nis 之/uzhi 重/a 在于/v “/w 谏/vg ”/w ，/w 政协/nis 之/uzhi 道/qv 在于/v “/w 商/vg ”/w ，/w 政协/nis 之/uzhi 本/rz 在于/v “/w 人/n ”/w 。/w 要/v 坚持/v 调研/vn 不/d 敷衍/v ，/w 切实/ad 不/d 表面/n ，/w 为/p 漳州/ns 改革/vn 发展/vn 献/v 实/ad 策/ng 。/w 自觉/a 站位/n 大局/n 、/w 着眼/vi 大局/n 、/w 融入/v 大局/n ，/w 围绕/v “/w [项目/n 建设/vn]/nz 年/qt ”/w 、/w “/w 深化改革/v 年/qt ”/w 、/w “/w 作风/n 建设/vn 年/qt ”/w 活动/vn ，/w 突出/a 产业/n 发展/vn 、/w 深化改革/v 、/w [城乡/n 建设/vn]/nz 、/w 民生/n 改善/v 、/w [生态/n 建设/vn]/nz 、/w 作风/n 转变/v [六/m 方面/n]/mq 重点/n ，/w 深入/ad 开展/v [专题/n 调研/vn]/nz ，/w 强化/v 精品/n 意识/n ，/w 力戒/v 形式主义/n ，/w 做到/v “/w 察/vg 实地/d 、/w 摸/v 实情/n 、/w 讲实话/nz 、/w 献/v 实/ad 策/ng 、/w 求/v 实效/n ”/w 。/w 要/v 坚持/v 包容/vn 不/d 狭隘/a ，/w 民主/a 不/d 极端/n ，/w 为/p 漳州/ns 改革/vn 发展/vn 集/q 合力/n 。/w 高举/v 团结/vn 民主/a 两面/m 旗帜/n ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 政协/nis 联系/v 广泛/a 、/w 位置/n 超脱/a 的/ude1 优势/n ，/w 加强/v 与/cc [各/rz 民主党派/n]/nz 、/w 工商联/nis 和/cc 无党派人士/n 的/ude1 合作/vn 共事/vi ，/w 扩大/v 与/cc 台/q [港澳/n 同胞/n]/nz 及/cc [海外/s 侨胞/n]/nz 的/ude1 联谊/b 交流/vn ，/w 推进/vi [协商/vn 民主/a]/nz 广泛/a 多/a 层/qv 制度化/vi 开展/v 。/w 要/v 坚持/v 亲民/nz 不/d 扰民/v ，/w 作为/p 不/d 乱/d 为/p ，/w 为/p 漳州/ns 改革/vn 发展/vn 聚/v 民心/n 。/w 牢记/v “/w [水能/n 载舟/nz 亦/d 能/v 覆舟/nz]/nz ”/w 的/ude1 千年/t 古训/n ，/w 坚持/v “/w 出力/vi 不/d 讨好/v 、/w 违背/v 民意/n 的/ude1 事/n 不/d 干/v ；/w 出力/vi 干/v 不好/a 、/w 违背/v 规律/n 的/ude1 事/n 也/d 不/d 干/v ”/w 原则/n ，/w 紧紧/d 围绕/v 住房/n 、/w 教育/vn 、/w 医疗/n 、/w 养老/vn 等/udeng 群众/n 最/d 急/v 最/d 忧/ng 最/d 盼/v 的/ude1 [实际/n 问题/n]/nz 献计/vi 出力/vi ，/w 努力/ad 促进/v 民生/n 改善/v 和/cc 社会/n 稳定/an 。/w 要/v 坚持/v 进取/vn 不/d 止步/vi ，/w 履/vg 职/ng 不/d 懈怠/a ，/w 为/p 漳州/ns 改革/vn 发展/vn 尽/vi 职责/n 。/w 始终保持/v 干事/nnt 创业/vn 的/ude1 饱满/a 激情/n 、/w 履/vg 职/ng 建功/vn 的/ude1 工作/vn 热情/an ，/w “/w 弃/vg 燕雀/n 之/uzhi 小志/nz ，/w 慕鸿鹄/nr 而/cc 高翔/nr ”/w ，/w 克服/v “/w 二线/n ”/w 思维/n 、/w 松懈/a 思想/n 、/w 享乐主义/n ，/w 进一步/d 解放思想/vl 、/w 开拓进取/vl ，/w [振奋/v 精神/n]/nz 、/w 改革创新/v ，/w 为/p 推进/vi 漳州/ns 追赶/v 跨越/vn 、/w 加快/v 发展/vn 树立/v 新形象/nz 、/w 展现/v 新/a 作为/p 。/w 
