据/p [中/f 时/ng 电子报/nz]/nz 6日/t 报道/v ，/w 台/q “/w 海巡/nz 署/ng ”/w 当天/t 联合/vd 北/f 、/w 中/f 、/w 南/b 及/cc 澎湖/ns 、/w 金门/ns 、/w 马祖/ns 等/udeng [11/m 个/q]/mq 海巡/nz 队/n ，/w 举办/v 全/a 台/q 扩大/v 扫荡/vn 誓师大会/n ，/w 誓言/n 扫荡/v 越界/vn 大陆/ns 渔船/n ，/w 以/p 维护/v 台湾/ns 渔民/nnd 的/ude1 [海上/s 作业/vn]/nz 安全/an 。/w 
报道/v 称/vn ，/w 近年来/dl ，/w 大陆/ns 渔船/n 屡屡/d 越界/vi 作业/vn ，/w 甚至/d 使用/v 毒/n 、/w 电/n 、/w 炸鱼/vi 或/c 拖网/n 等/udeng 打捞/v 方法/n ，/w 严重/a 冲击/v [海洋/n 资源/n]/nz 。/w 据/p [基隆/ns 海巡/nz 队/n]/nt 负责人/nnt 介绍/v ，/w 台/q 各/rz 海巡/nz 队/n 2013/m 年度/n 共/d 执行/v 驱/vg 离/v 大陆/ns 渔船/n [1508/m 艘/q]/mq ，/w 罚款/vi 金额/n 新台币/nz [5195/m 万元/q]/mq 。/w ▲/w (/w 崔明轩/nr )/w 
