狄小华/nr [南京/ns 大学/nis 法学院/nis]/nt 教授/nnt 、/w 犯罪/vn 控制/vn 与/cc 预防/v 研究所/nis 所长/nnt 
梅琨/nr [南京市/ns 鼓楼区/ns 检察院/nis]/nt [副/b 检察长/nnt]/nnt 
“/w 你/rr 对/p 当官/vi 或/c 升官/vi 的/ude1 渴望/vn 如何/ryv ？/w 你/rr 对/p 婚外情/nz 的/ude1 渴望/vn 如何/ryv ？/w 你/rr 认同/vn 只要/c 没/d 造成/v 单位/n 实际/n 损失/n 收礼/nz 就/d 不/d 构成/v 犯罪/vn 吗/y …/w …/w ”/w 这/rzv 是/vshi 一本/mq 名为/v 《/w [公职/nnt 人员/n]/nz 职业/n 风险/n 、/w 自我/rr 认知/vn 、/w 评估/vn 和/cc 调适/nz 手册/n 》/w （/w 以下/f 简称/v 《/w 手册/n 》/w )/w 里/f 的/ude1 问题/n 。/w 
