天河/n 一家/n 发廊女/nz 员工/n 被/pbei 砍/v [21/m 刀/n]/mq 毙命/vi ，/w 嫌犯/n 落网/vi 后/f 声称/v 当时/t 身处/s 顺德/ns 某/rz 处/n 天桥/ns 底/f ，/w 其/rz 妻子/n 则/d “/w 大义/n ”/w 指证/nz 丈夫/n 就是/v 杀人/vn 凶手/n 。/w 最终/d 法院/nis 通过/p 命案/n 现场/s 血迹/n 鉴定/vn ，/w 认定/v 该/rz 嫌犯/n 钟康秀/nr 就是/v 凶手/n ，/w 对/p 其/rz 判处/v 死缓/n 。/w 
丈夫/n 杀死/v 发廊/nis 员工/n 获/v 妻子/n 指证/nz 
事发/vi 在/p 2012年4月9日/t 凌晨/t ，/w [广州市/ns 天河区/ns]/nz 茶山/ns 路/n 某/rz 发廊/nis 员工/n 阿妮/nrf 被/pbei 发现/v 死/vn 在/p 发廊/nis 里/f 。/w 经/p 法院/nis 查明/v ，/w 发廊/nis 另一/m 员工/n 莫/d 某/rz 的/ude1 老公/n 钟康秀/nr 进入/v 事发/vn 的/ude1 发廊/nis 盗窃/v ，/w 被/pbei 在/p 店/n 里/f 睡觉/vi 的/ude1 被害人/n 阿妮/nrf 发现/v ，/w 钟康秀/nr 持/v 菜刀/n 朝/tg 阿妮/nrf 乱砍/nz [21/m 刀/n]/mq 致/v 其/rz 倒/vi 地/ude2 ，/w 随后/d 撬开/nz 发廊/nis 收银台/nz 抽屉/n ，/w 抢走/v 现金/n 人民币/n [6000/m 余/ng 元/q 后/f]/mq 逃离/v 现场/s 。/w 同年/d 4月25日/t ，/w 钟康秀/nr 在/p 广东省/ns 廉江市/ns 被/pbei 抓获/v 归案/vi 。/w 
但/c 审讯/v 时/ng ，/w 钟康秀/nr 却/d 辩称/v ，/w 案发/v 时/ng 自己/rr 在/p 顺德市/ns 乐/a 从/p 一个/mq 天桥/ns 底下/f 睡觉/vi ，/w 没有/v 实施/vn 抢劫/v 。/w 但/c 其/rz 妻子/n 莫/d 某/rz 的/ude1 证言/n 则/d 指证/nz 了/ule 当晚/t 曾/d 接到/v 钟康秀/nr 电话/n ，/w 钟康秀/nr 向/p 她/rr 承认/v 杀/v 了/ule 阿妮/nrf ，/w 说/v 阿妮/nrf 发现/v 他/rr 进/vf 发廊/nis 偷/v 东西/n 要/v 报警/vn 并/cc 抱住/v 他/rr 不/d 让/v 走/v ，/w 他/rr 拿/v 了/ule 厨房里/nz 的/ude1 菜刀/n 砍/v 了/ule 阿妮/nrf 头部/n ，/w 他/rr 自己/rr 的/ude1 右手/n 中指/n 也/d 受伤/vi 了/ule ，/w 后来/t 拿走/v 阿妮/nrf 手上/s 的/ude1 戒指/n 和/cc 发廊/nis 收银台/nz 抽屉/n 里/f 的/ude1 现金/n 。/w 
对于/p 妻子/n 莫/d 某/rz 的/ude1 指证/nz ，/w 钟康秀/nr 称/v 其/rz 与/cc 莫/d 某/rz 的/ude1 关系/n 不好/a ，/w 结婚/vi 三年/t 莫/d 某/rz 都/d 不/d 给/p 他/rr 生孩子/nz 。/w 发廊/nis 的/ude1 员工/n 则/d 证实/v ，/w 事发/vi 前/f 钟康秀/nr 来/vf 发廊/nis 找/v 莫/d 某/rz ，/w 莫/d 某/rz 很/d 害怕/v ，/w 从/p [二/m 楼/n]/mq 跳下/vf 逃跑/v ，/w 她/rr 丈夫/n 则/d 追/v 了/ule 出去/vf 。/w 
