如果/c 把/pba 道路/n 比喻/n 成/v [城市/n 交通/n]/nz 的/ude1 大动脉/n ，/w 那么/c [交通/n 枢纽/n]/nz 就是/v [城市/n 交通/n]/nz 的/ude1 心脏/n 。/w 它/rr 是/vshi 不同/a 交通/n 方式/n ，/w 不同/a 客流/n 的/ude1 转换/vn 点/qt 。/w 其/rz 合理/a 规划/n 和/cc 设计/vn ，/w 有利于/v 改善/vn 整个/b 交通/n 系统/n 功能/n ，/w 提高/v 运营/vn 效率/n 和/cc 解决/v 出行/vn 换乘/v 难题/n 。/w 
但/c 记者/nnt 走访/v 发现/vn ，/w 目前/t [漳州/ns 原/b 客运站/nis]/nt 多/a 设置/v 老/a 、/w 不合理/nz ，/w 尤其/d 是/vshi 动车/n 漳州/ns 站/vi ，/w 相关/vn 交通/n 配套/vn 跟/p 城市/n 的/ude1 发展/vn 脱节/vi ，/w 转乘/v 非常/d 不便/an 。/w 
目前/t ，/w 游客/n 乘坐/v 动车/n 到/v 漳州/ns 后/f ，/w 要/v 前往/v 各/rz 县区/n ，/w 必须/d 到/v 市区/s 客运站/nis 转乘/v 
【/w 现状/n 】/w 
客运站/nis 设置/v 老/a ，/w 公交/b 枢纽/n 空白/n 
漳州/ns 市区/s 现有/v 客运/n 中心站/nis 、/w [漳州/ns 长/a 运/v 站/vi]/nt 、/w 客运/n 西站/nis 、/w 新城/ns 车站/n 、/w 中/f 旅/vg 车站/n [五/m 处/n]/mq 客运站/nis 。/w “/w 这些/rz 站点/n 大/a 都/d 在/p [上/f 个/q 世纪/n]/nz [八/m 九十/m 年代/n]/mq 设置/v 的/ude1 ，/w 现在/t 已经/d 跟/p 城市/n 的/ude1 发展/vn 不/d 匹配/vi ”/w 。/w 在/p 漳州/ns 市区/s [新华/n 南路/n]/nz 的/ude1 [漳州/ns 长/a 运/v 站/vi]/nt ，/w 时常/d 发生/v 堵车/vn 。/w 
记者/nnt 从/p [漳州市/ns 公交/b 公司/nis]/nt 获悉/v ，/w 目前/t 市区/s 公交/b 停/vi 保/v 场/qv 只有/c 渡头/n 、/w 龙文/nr 两处/mq ，/w 总共/d 只能/v 容纳/v [160/m 台/q]/mq 公交/b 车辆/n 夜间/n 停放/v ，/w 另外/c 还有/v [168/m 台/q]/mq 公交车/nz 只能/v 租借/vn 场地/n 分散/a 停放/v 。/w 不仅/c 是/vshi 停/vi 保/v 场/qv 缺乏/v ，/w 而且/c 公交/b 中转站/n 、/w 换乘/v 枢纽站/nz 尚/d 为/p 空白/n 。/w “/w 这/rzv 导致/v 部分/n 线路/n 安排/v 不/d 科学/n ，/w 线路/n 过/uguo 长/a 、/w 过/uguo 绕/v ，/w 重复率/nz 和/cc [非/b 直线/n 系数/n]/nz 过/uguo 高/a ”/w ，/w [漳州市/ns 城乡/n 规划局/nis]/nt 相关/vn 人士/n 称/v 。/w 
这/rzv 两年/mq ，/w 随着/p [龙/n 厦/b 铁路/n]/nz 、/w [厦/b 深/a 铁路/n]/nz 的/ude1 相继/d 通车/vi ，/w 动车/n 渐渐/d 成为/v 漳州/ns 市民/n 出行/vi 的/ude1 主要/b 方式/n 之一/rz 。/w 但/c 目前/t 乘坐/v 动车/n 到/v 站/vi 后/f 要/v 前往/v 各/rz 县区/n ，/w 必须/d 到/v 市区/s 客运站/nis 转乘/v 。/w “/w 从/p 火车站/n 到/v 市区/s 客运站/nis ，/w 坐/v 公交车/nz 至少/d 也/d 要/v [30/m 分钟/qt]/mq ，/w 非常/d 不/d 便利/an ”/w ，/w 长期/d 乘坐/v 动车/n 出行/vi 的/ude1 市民/n 洪先生/nz 说/v ，/w 尽管/c 有/vyou 快速/d 直达/v 班车/n ，/w 但/c 也/d 要/v [30/m 分钟/qt]/mq 一班/mq 。/w 
