据/p 台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 报道/v ，/w 台湾/ns 渔船/n “/w 正/d 财利/nz 号/q ”/w 日前/t 在/p 日本/ns 冲绳县/nsf 外海/n 失火/vi ，/w 驰/vg 往/p 救援/vn 的/ude1 “/w 海巡/nz 署/ng ”/w 和/cc 星舰/nz 搭载/v 获救/vi 印度尼西亚/nsf 渔工/nz 返/v 台/q 就医/vi ，/w 明天/t (/w 8日/t )/w 凌晨/t 将/d 抵/v 基隆港/nz 。/w 
“/w 海巡/nz 署/ng ”/w 调查/vn ，/w [26/m ./w 5/m 吨/q]/mq 的/ude1 [延绳钓/nz 渔船/n]/nz “/w 正/d 财利/nz 号/q ”/w 台/q 籍/ng 船长/nnt 孙国隆/nr 、/w 干部/nnt 黄进发/nr 及/cc [3/m 名/q]/mq 印度尼西亚/nsf 籍/ng 船员/nnd ，/w 去年/t 12月14日/t 从/p 苏澳港/nz 出发/vi ，/w 前往/v [日本/ns 冲绳/nsf]/ns [外海/n 捕捞/vn]/nz 鲔鱼/nz ，/w 日前/t 在/p 海上/s 失火/vi ，/w 船员/nnd 弃船/nz 逃命/v 。/w 
其中/rz ，/w 一名/mq 印度尼西亚/nsf 渔工/nz 抱着/v 船上/s 浮/v 球/n 载/v 浮/v 载/v 沉/v ，/w 幸运/a 被/pbei 附近/f 作业/vn 渔船/n 救起/v ，/w 同船/n 其余/rz [4/m 人/n]/mq 仍/d 下落不明/vl 。/w 
和/cc 星舰/nz 与/cc 协助/v 救人/vn 的/ude1 渔船/n 会合/vi 后/f ，/w 搭载/v 获救/vi 渔工/nz 返/v 台/q ，/w 晚间/t 航行/vi 到/v 钓鱼岛/ns 西南/ns 方/q 海域/n ，/w 预计/v 明天/t 凌晨/t 1时/t 抵达/v 基隆港/nz ，/w 获救/vi 渔工/nz 上岸/vi 后/f 将/d 马上/d 送/v “/w 卫福/nr 部/q ”/w [基隆/ns 医院/nis]/nt 进一步/d 治疗/vn 。/w 
“/w 海巡/nz 署/ng ”/w 说/v ，/w 印度尼西亚/nsf 渔工/nz 获救/vi 时/ng 身体/n 十分/d 虚弱/a ，/w 但/c 身上/s 没有/v 明显/a 外伤/n ，/w 经/p 舰/ng 上/f [医护/vn 人员/n]/nnt 初步/d 治疗/vn ，/w 逐渐/d 恢复/v ，/w 暂/d 无/v 生命/n 危险/an 。/w 
