处在/v 漳州/ns 古城/n 内/f 的/ude1 延安/ns 南路/n 每天/r 仍然/d 车/n 来/vf 车/n 往/p 
委员/nnt 游东亮/nr 建议/n 延安/ns 南路/n 恢复/v 老/a 地名/n ，/w 以/p 延续/v 漳州/ns [历史/n 文化/n]/nz 。/w 
“/w 如果/c 有人/r 说/v ：/w 我/rr 漫步/v 在/p 延安/ns 南路/n 的/ude1 漳州/ns 古街/n 上/f ，/w 是不是/v 大/a 有/vyou 从古到今/dl [穿越/v 时空/n]/nz 的/ude1 感觉/n 啊/y ！/w ”/w 今年/t 两会/n ，/w [漳州市/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 游东亮/nr 提案/n 建议/n ，/w 作为/p 漳州/ns [历史/n 街区/n]/nz 里/f 的/ude1 老街/n “/w 延安/ns 南路/n ”/w 太/d 现代/ntc 了/ule ，/w 应/v 恢复/vn 为/p 其/rz 旧/a 地名/n —/w —/w 马/n 坪/ng 街/n 或/c 定/v 威/ng 路/n ，/w 更好/d 地/ude2 延续/v 其/rz 历史/n [文化/n 底蕴/n]/nz 。/w 
这/rzv 条/q 古/tg 街道/ns 诞生/vi 多个/mq “/w 漳州/ns 第一/m ”/w 
延安/ns 南路/n 是/vshi 漳州/ns 旧城区/n 的/ude1 主要/b 街道/ns 之一/rz ，/w 现在/t 亦/d 是/vshi “/w 漳州/ns 古城/n ”/w 范围内/nz ，/w 北/f 起/vf [中山/ns 公园/n]/nz 口/n 与/cc 新华/n 西路/n 交会/v ，/w 南/b 至/p 延安/ns 南路/n 闸门/n 与/cc 江滨路/nr 交会/v ，/w 全长/n [600/m 米/q]/mq 左右/f 。/w 
据/p 游东亮/nr 介绍/v ，/w 漳州/ns 市区/s 延安/ns 南路/n 北段/n （/w 原/b 马/n 坪/ng 街/n ）/w 是/vshi 旧/a 时/ng 漳州/ns 的/ude1 主干道/n ，/w 布满/v 各式各样/bl 的/ude1 商店/nis ；/w 中段/f （/w 断/v 蛙/ng 池/ng ）/w 、/w 南段/n 路/n 两侧/f 多/a 为/p 民初/t 砖木/n [二/m 层/qv]/mq 骑楼/nz 式/k 建筑/n 。/w 在/p 这/rzv 条/q 古街/n 上/f ，/w 诞生/vi 了/ule 历史/n 上/f 许多/mq 的/ude1 “/w 漳州/ns [第一/m 家/q]/mq ”/w ：/w 清末/t ，/w 漳州/ns [第一/m 家/q]/mq 照相馆/nis —/w —/w 美玉/n 照相馆/nis 创办/v ；/w 清/tg 宣统/n 二年/t （/w 1910年/t ）/w ，/w 新加坡/nsf 华侨/n 严万年/nr 创办/v 了/ule 漳州/ns [第一/m 家/q]/mq 皮鞋/n 店/n ；/w 民国/n 十三年/t （/w 1924年/t ）/w ，/w 漳州/ns [第一/m 家/q]/mq 银/ng 庄公/nz 会/v 成立/vn ；/w 民国/n 十四年/t （/w 1925年/t ）/w 4月/t ，/w 厦门/ns 侨商/nnd 黄奕住/nr 创办/v 漳州/ns [第一/m 家/q]/mq 电话/n 公司/nis ；/w 民国/n 八年/t （/w 1919年/t ）/w ，/w 漳州/ns [第一/m 家/q]/mq 长途汽车/n 股份公司/nis 在/p 这里/rzs 成立/vi ；/w 1949年11月/t ，/w 漳州/ns [第一/m 家/q]/mq 国有/vn 书店/nis 开张/vi ；/w 1952年/t ，/w 漳州/ns [第一/m 条/q]/mq 水泥/n 路面/n 在/p 延安/ns 南路/n 诞生/vi 。/w 
