时间/n 刚刚/d 跨进/v 2014年/t ，/w 北京/ns 有/vyou 律师/nnt 对/p 万科/nz 关于/p [土地/n 增值税/n]/nz 的/ude1 公告/n 提出/v 质疑/vn ，/w 一纸/mq 诉状/n ，/w 要/v 把/pba 万科/nz 告/v 上/f 法庭/nis 。/w 据/p 报道/v 称/vn ，/w 起诉书/n 已经/d 寄往/nz [深圳市/ns 盐田区/ns 人民法院/nis]/nt 。/w 遭/v 律师/nnt 起诉/v ，/w [万科/nz 公司/nis]/nt 是否/v 知晓/vn ，/w 将/d 作/v 何/ry 反应/vn ？/w 中新网/nz [房产/n 频道/n]/nz 随即/d 联系/v 万科/nz ，/w [万科/nz 公司/nis]/nt 在/p 发给/v 本/rz 网/n 的/ude1 邮件/n 回复/v 中/f 表示/v ：/w “/w 目前/t 公司/nis 未/d 接到/v 来自/v 法院/nis 的/ude1 任何/rz 相关/vn [诉讼/vn 文书/nnt]/nz 。/w 公司/nis 一直/d 遵照/v 相关/vn 法律/n 、/w 法规/n 进行/vn [信息/n 披露/v]/nz 。/w ”/w 
据/p [中国/ns 广播网/n]/nz 今天/t 报道/v ，/w 2014年/t 上班/vi 第一天/mq ，/w [北京/ns 长歌/nz 律师/nnt 事务所/nis]/nt 律师/nnt 刘亚军/nr 针对/p 万科/nz 的/ude1 公告/n 提出/v 异议/n ，/w 一纸/mq 诉状/n ，/w 要/v 把/pba 万科/nz 告/v 上/f 法庭/nis 。/w 刘亚军/nr 律师/nnt 提出/v [四/m 个/q]/mq [诉讼/vn 请求/v]/nz ，/w 要求/n 万科/nz 公开/ad 截止/vi 到/v 2012年12月31/t 日前，162/t 个/q 已经/d 完工/vi 的/ude1 项目/n 各自/rr 应/v 清算/vn 的/ude1 [土地/n 增值税/n]/nz 的/ude1 金额/n ，/w 以及/cc 项目/n 预提/nz 的/ude1 [土地/n 增值税/n]/nz 准备金/n 金额/n 等/udeng 。/w 
另外/c ，/w 涉嫌/v 欠缴/nz [土地/n 增值税/n]/nz 的/ude1 房/n 企/ng 并非/v 万科/nz 一家/n 。/w 据/p 1月3日/t 《/w [北京/ns 商报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 央视/j 报道/v 的/ude1 核心/n 信息/n 提供/v 者/k 、/w [北京/ns 忆/vg 通/v 律师/nnt 事务所/nis]/nt 律师/nnt 李劲松/nr 称/v ，/w 华远/nr 和/cc SOHO/x 中国/ns 也/d 存在/v [土地/n 增值税/n]/nz 欠缴/nz 问题/n ，/w 其中/rz 华远/nr 大多数/m 项目/n 都/d 达到/v 了/ule 清算/v 条件/n 仍然/d 未/d 缴/v ，/w 而/cc SOHO/x 中国/ns 除/p SOHO/x [中山/ns 广场/n]/nt 外/f ，/w 其他/rzv [14/m 个/q]/mq 项目/n 也/d 均/d 达到/v 清算/vn 条件/n ，/w 同样/d 也/d 未/d 如期/d 清缴/v 。/w 目前/t ，/w 两家/mq 公司/nis 都/d 未/d 对/p “/w 欠缴/nz ”/w 情况/n 做出/v 任何/rz 说明/v 。/w (/w 中新网/nz [房产/n 频道/n]/nz )/w 
