虽然/c 今年/t 只有/c 一天/mq 元旦/t 假期/t ，/w 但是/c 2014年1月1日/t 的/ude1 电视/n 荧屏/n 似乎/d 比/p 往/p 年/qt 更加/d 热闹/a 。/w 各/rz 大/a 卫视/n 都/d 准备/v 了/ule 精心/ad 挑选/v 的/ude1 开/v 年/qt 大/a 剧/n ，/w 除了/p 江苏/ns 、/w 浙江/ns 等/udeng 四大/n 卫视/n 选择/v 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 来/vf 拉开/v 2014年/t 的/ude1 序幕/n ，/w 其他/rzv 不少/m 卫视/n 都/d 不约而同/dl 地/ude2 选择/v 了/ule 古装剧/nz 。/w 钟汉良/nr 版/n 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 、/w 《/w 舞乐/nz 传奇/n 》/w 、/w 《/w 土地公/nz 土地/n 婆/ng 》/w 等/udeng 剧目/n 接连/d 登场/vi 。/w 不过/c 在/p 分别/d 观看/v 了/ule 这些/rz 古装剧/nz 后/f ，/w 不少/m 观众/n 感叹/v 道/qv ：/w “/w 今年/t 开/v 年/qt 大/a 剧/n 只有/c 孙红雷/nr 不/d ‘/w 雷/n ’/w ，/w 而/cc 古装剧/nz 完全/ad 是/vshi 在/p 举办/v ‘/w 雷剧/nz 大/a 团聚/vi ’/w 。/w ”/w 
孙红雷/nr 强势/n 回归/v 荧屏/n 
2013年/t 对于/p 不少/m 喜欢/vi 看/v 电视剧/n 的/ude1 观众/n 来说/uls 显得/v 有些/rz 不够/a 过瘾/a 。/w 整个/b 一年/mq 都/d 没有/v 一部/mq 类似/a 《/w 甄嬛传/nz 》/w 那样/rzv 能/v 引起轰动/v 的/ude1 好/a 剧/n 出现/v ，/w 大多数/m 电视剧/n 扮演/v 了/ule “/w 过眼云烟/n ”/w 的/ude1 角色/n 。/w 还有/v 的/ude1 电视剧/n “/w 雷声/n 滚滚/z ”/w ，/w 观众/n 们/k 看/v 后/f 直呼/nz “/w 受不了/al ”/w 。/w 大家/rr 不禁/d 抱怨/v ：/w “/w 不知/v 从/p [什么/ry 时候/n]/nz 开始/v [国产/b 电视剧/n]/nz 已经/d 是/vshi ‘/w 雷/n 字/n 当道/vi ’/w 。/w ”/w 经典/n 剧/n 集/q 太少/d 的确/d 可惜/v ，/w 如果/c 能/v 少/a 一些/mq “/w 雷声/n 阵阵/q ”/w ，/w 可能/v 对/p 大多数/m 观众/n 来说/uls 便是/v 极好/d 的/ude1 。/w 
在/p 电视剧/n 市场/n 有些/rz 萧条/a 的/ude1 情况下/nz ，/w 早/a 在/p 2013年初/t 就/d 传出/v 孙红雷/nr 在/p 暂别/v 电视/n 荧屏/n 三年/t 后/f 再次/d 回归/v ，/w 出演/v 大型/b 年代/n 传奇剧/nz 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 。/w 大家/rr 太久/nz 没有/v 看见/v 孙红雷/nr 的/ude1 电视剧/n 作品/n ，/w 无论是/c 《/w 潜伏/v 》/w 里/f 的/ude1 余则成/nr ，/w 《/w [人间/n 正道/n]/nz 是/vshi 沧桑/n 》/w 中/f 的/ude1 杨立青/nr ，/w 再/d 或/c 是/vshi 《/w 男人帮/nz 》/w 的/ude1 顾小白/nr ，/w 他/rr 饰演/v 的/ude1 每一个/mq 角色/n 都/d 深入人心/vl 。/w 离开/v 电视/n 屏幕/n 三年/t 后/f ，/w 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 到底/d 有/vyou 什么样/ryv 的/ude1 魅力/n 吸引/v 孙红雷/nr 回归/v ，/w 这个/rz 谜团/n 终于/d 随着/p 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 播出/v 揭开/v 了/ule 。/w 
