[香港/ns 电视/n 广播/vn 有限公司/nis 董事局/nis]/nt 7日/t 宣布/v ，/w 现年/n [104/m 岁/qt]/mq 的/ude1 邵逸夫/nr 将/d 于/p 今年/t 12月31日/t 卸任/vi 该/rz 公司/nis 董事局/nis 主席/nnt 、/w [非/b 执行/v 董事/nnt]/nnt 及/cc 董事局/nis 下辖/v 行政/n 委员会/nis 成员/nnt 的/ude1 职务/n 。/w 该/rz 公司/nis 同时/c 宣布/v ，/w 现任/v 董事局/nis 副/b 行政/n 主席/nnt 梁乃鹏/nr 将/d 获/v 委任/vn 为/p 新的/a 董事局/nis 主席/nnt ，/w 自/p 2012年1月1日/t 起/vf 生效/vi 。/w 
邵逸夫/nr 是/vshi 香港/ns 知名/a 的/ude1 [电影/n 制作人/nnt]/nnd 、/w 慈善家/nnd ，/w 自/p 1965年/t 起/vf 担任/v [电视/n 广播/vn 有限公司/nis]/ntc 董事/nnt ，/w 1980年/t 至/p 2009年/t 期间/f 出任/v 董事局/nis 行政/n 主席/nnt ，/w 1966年/t 至/p 2009年/t 期间/f 出任/v 董事局/nis 下辖/v 行政/n 委员会/nis 主席/nnt 。/w 2010年1月1日/t 起/vf ，/w 邵逸夫/nr 不再/d 执行/v 其/rz [行政/n 职务/n]/nnt 并/cc 调任/v 为/p 董事局/nis 主席/nnt 。/w 
该/rz 公司/nis 表示/v ，/w 在/p 邵逸夫/nr 领导/n 下/f ，/w 尤其/d 是/vshi 在/p 他/rr 担任/v 董事局/nis 行政/n 主席/nnt 的/ude1 30/m 年间/n ，/w 公司/nis 不断/d 取得/v 成功/a 并/cc 日益/d 壮大/v ，/w 如今/t 已/d 成为/v 全球/n 重要/a 的/ude1 华语/nz [电视/n 广播/vn]/nz 及/cc [节目/n 制作/v]/nz 经营/vn 商/vg 之一/rz 。/w 为/p 表彰/v 邵逸夫/nr 的/ude1 [杰出/a 贡献/n]/nz ，/w 公司/nis 董事局/nis 宣布/v 授予/v 其/rz 荣誉/n 主席/nnt 的/ude1 头衔/n 。/w 
