[湖南/ns 卫视/n]/nz 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq 上周/t 首/q 秀/ag 后/f ，/w [90/m 后/f]/mq 香港/ns “/w 巨/ag 肺/n 唱/v 将/d ”/w 邓紫棋/nr 凭借/p 《/w 泡沫/n 》/w 一夜/mq 爆/v 红/a ，/w [微博/n 粉丝/nf]/nz 陡增/v 17万/m ，/w 并/cc 接连/d 斩获/nz [百度/ntc 风云榜/nz]/nz 女歌手/nnd 和/cc 美女/n 榜/n 第一名/mq 。/w 作为/p 《/w 歌手/nnt 2/m 》/w 年龄/n 最/d 小/a 的/ude1 歌手/nnt ，/w 邓紫棋/nr 在/p 不到/v 20岁时/t 已/d 轰动/vn 整个/b 香港/ns 乐坛/n 。/w 《/w 歌手/nnt 2/m 》/w 首/q 秀/ag 播出/v 后/f ，/w 邓紫棋/nr [微博/n 粉丝/nf]/nz 猛增/v 至/p 180多万/m 。/w 港/n 媒/ng 爆料/v 称/vn 《/w 歌手/nnt 2/m 》/w 还/d 将/d 邀请/v 邓紫棋/nr 男友/n 、/w 台湾/ns 实力/n 歌手/nnt 林宥嘉/nr 参赛/vn ，/w 对此/d 邓紫棋/nr 笑着/vi 回答/v ：/w “/w 我/rr 不/d 太/d 清楚/a ，/w 不过/c 他/rr 来/vf 了/ule 我/rr 也/d 不怕/v ，/w 我/rr 不会/v 让/v 他/rr 让/v 我/rr 的/ude1 。/w ”/w （/w 记者/nnt 赵欣/nr ）/w 
