从/p 吕岭路/nr 一路/mq 向/p 东/f ，/w 走进/v 泥/n 窟/ng 社/n ，/w 各式/r 民宅/n 高低/n 不等/vi 。/w 这里/rzs 是/vshi 厦门/ns 岛内/s 一个/mq 典型/n 的/ude1 城中村/nz ，/w 属于/v 思明区/ns [洪文/nr 社区/n]/ns 。/w 在/p 这个/rz 城中村/nz 的/ude1 中心/nis 位置/n ，/w 有/vyou [两/q 栋/q]/mq 正规/a 教学楼/n ，/w 这/rzv 就是/v 玉秀/nz 中学/nis ，/w [一/d 所/usuo]/mq 由/p 四川/ns 夫妇/n 举债/v 近/a 15年/t ，/w 坚持/v 办/v 的/ude1 农民工/nnd 子弟学校/nis 。/w 
一封/mq 邀请信/n 夫妻/n 怀着/v 梦想/n 来/vf 厦/b 
20年前/t ，/w 接到/v 在/p 厦门/ns 做/v 翻译/vn 工作/vn 的/ude1 大学/nis 同学/n 的/ude1 一封/mq 邀请信/n 后/f ，/w 在/p 四川/ns 老家/n [一/d 所/usuo]/mq 中学/nis 任/v [英语/nz 老师/nnt]/nnt 的/ude1 万秀红/nr 和/cc 荣/ag 继/vg 达/v 夫妇/n ，/w 作出/v 了/ule 让/v 家人/n 坚决/ad 反对/v 的/ude1 决定/vn ，/w 辞职/vi 到/v 厦门/ns 打拼/v 。/w 先是/d 荣/ag 继/vg 达到/v 厦门/ns ，/w 在/p 大学/nis 同学/n 的/ude1 介绍/vn 下/f ，/w 如愿/vi 成为/v 一名/mq [英语/nz 翻译/v]/nnt ，/w 在/p 感觉到/v 厦门/ns 的/ude1 “/w 舞台/n ”/w 更大/d 、/w 赚钱/v 比/p 老家/n 多/a 后/f ，/w 他/rr 便/d 让/v 妻子/n 也/d 辞去/v [英语/nz 教师/nnt]/nnt 的/ude1 工作/vn ，/w 一起来/nz 厦门/ns 打拼/v 。/w 万秀红/nr 到/v 厦门/ns 后/f ，/w 并/cc 没有/v 荣/ag 继/vg 达/v 那么/c 幸运/a ，/w 而是/c 到/v [一/d 所/usuo]/mq [民办/b 幼儿园/nis]/nz 当/p 老师/nnt ，/w 后来/t 又/d 到/v [一/d 所/usuo]/mq 小学/nis 担任/v 临时/b 的/ude1 [代课/vn 老师/nnt]/nnt 。/w 
“/w 那段/r 日子/n ，/w 其实/d 就是/v 在/p 做/v 临时工/nnd ，/w 哪个/ry 学校/nis 缺/v 老师/nnt ，/w 我/rr 就/d 过去/vf 帮忙/vi 。/w ”/w 万秀红/nr 回忆说/nz ，/w 那几年/nz 的/ude1 生活/vn 让/v 她/rr 对/p 未来/t 很/d 迷茫/a ，/w “/w 用/p 现在/t 很/d 时髦/a 的/ude1 一句话/l 讲/v ，/w 就是/v ‘/w 理想/n 很/d 丰满/a ，/w 现实/n 很/d 骨感/nz ’/w ，/w 或许/d 当时/t 就/d 差/a 回老家/vi 的/ude1 勇气/n 了/ule 。/w ”/w 最终/d ，/w 她/rr 还是/c 在/p 丈夫/n 的/ude1 一再/d 鼓励/v 下/f ，/w 才/d 决定/v 留下来/v 继续/v 在/p [民办/b 学校/nis]/nz 临时/b 代课/vn ，/w 甚至/d 还/d 曾/d 一度/d 为了/p 贴补/v 家用/b ，/w 去/vf 做/v 钟点工/n 、/w [英语/nz 补习/v]/nz 老师/nnt 。/w 
因/p 女儿/n 上学/vi 办/v 农民工/nnd 子弟学校/nis 
1998年/t ，/w 女儿/n 来到/v 厦门/ns ，/w [彻底/ad 改变/v]/nz 了/ule 两人/mq 最初/d 的/ude1 梦想/n 。/w “/w 女儿/n 当时/t 刚好/d [7/m 岁/qt]/mq ，/w 到/v 了/ule 读/v 小学/nis 的/ude1 年纪/n ，/w 但/c 因/p 没有/v 厦门/ns 户口/n ，/w 无法/v 按/p 当时/t 的/ude1 政策/n 在/p 厦门/ns 读书/vi 。/w ”/w 万秀红/nr 说/v ，/w 女儿/n 无法/v 就学/vn 让/v 他们/rr 很/d 无助/a ，/w 因此/c 有/vyou 了/ule 开办/v 外来/b 工/n 子弟学校/nis 的/ude1 想法/n ，/w “/w 女儿/n 的/ude1 经历/n 让/v 我/rr 意识到/v ，/w 大批/m 外来/b 工/n 子女/n 在/p 厦门/ns 无处/d 就读/vi ，/w 如果/c 办/v [一/d 所/usuo]/mq 学校/nis ，/w 这些/rz 孩子/n 不/d 就/d 有/vyou 书/n 读/v 了/ule 嘛/y ”/w 。/w 
