政协/nis [第/m 十二/m 届/q]/nz [漳州市/ns 委员会/nis]/nt [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 于/p 2014年1月4日/t 至/p 6日/t 在/p 芗城/ns 举行/v 。/w 会议/n 听取/v 讨论/vn 了/ule 中共/n [漳州/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 陈家东/nr 的/ude1 重要/a 讲话/n ，/w 审议/v 通过/p 了/ule 谭培根/nr 同志/n 所/usuo 作/v 的/ude1 常委会/nis 工作报告/v 和/cc 罗春生/nr 同志/n 所/usuo 作/v 的/ude1 提案/n 工作/vn [情况/n 报告/n]/nz 。/w [会议/n 期间/f]/nz ，/w 委员/nnt 们/k 列席/v 了/ule 市/n 人大/nis [十五/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n ，/w 听取/v 并/cc 讨论/v 了/ule 市/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 等/udeng 重要/a 报告/n 。/w 会议/n 圆满完成/v 了/ule 各项/r 议程/n ，/w 是/vshi 一次/mq 民主/a 求实/vi 、/w 坚定/a 信心/n 、/w 团结/v 鼓劲/vn 、/w 推进改革/v 、/w 共谋/v 发展/vn 的/ude1 大会/n 。/w 
会议/n 认为/v ，/w 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 市政协/n 在/p 中共/n [漳州/ns 市委/nis]/nto 的/ude1 坚强/a 领导/n 下/f ，/w 深入/ad 贯彻/v 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 和/cc [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 紧紧/d 围绕/v 全市/n 改革/vn 发展/vn 稳定/an 大局/n ，/w 积极/ad 开展/v 民主/a 协商/vn ，/w [组织/n 委员/nnt]/nnt 履/vg 职/ng 建言/nz ，/w 为/p 漳州/ns 经济发展/v 、/w 民生/n 改善/v 、/w 文化/n 繁荣/an 、/w 社会/n 和谐/a 与/cc 祖国/n [和平/n 统一/vn]/nz 作出/v 了/ule 积极/ad 贡献/n 。/w 会议/n 一致/a 同意/v [十二/m 届/q]/mq 市政协/n 常委会/nis 2014年/t 工作/vn 意见/n ，/w 要求/n 认真/ad 组织/n 实施/v 、/w 抓好/v 落实/vn 。/w 
会议/n 认为/v ，/w 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 市政府/n 在/p 中共/n [漳州/ns 市委/nis]/nto 领导/n 下/f ，/w 坚持/v 稳中求进/vl 、/w 好/a 中/f 求/v 快/a ，/w 围绕/v 建设/vn “/w 创业/vn 创新/vi 的/ude1 活力/n 漳州/ns 、/w 又/d 富/vg 又/d 美/b 的/ude1 幸福/a 漳州/ns ”/w ，/w 全力/d 推进/vi 工业化/vn 提速/vn 、/w 城镇化/vn 提升/v 、/w [现代/ntc 农业/n]/nz 提/v 效/ng ，/w 保持/v 了/ule [经济/n 社会/n]/nz 持续/vd 较快/d 发展/vn ，/w 取得/v 了/ule 来之不易/vl 的/ude1 成绩/n 。/w 同时/c 认为/v ，/w 市政府/n 对/p 2014年/t 工作/vn 的/ude1 部署/vn ，/w 目标/n 明确/a ，/w 重点/n 突出/a ，/w 措施/n 有力/a 。/w 
会议/n 要求/n ，/w 全市/n 政协/nis 组织/n 要/v 深入/ad 学习/v 贯彻/vn 习近平/nr 总书记/nnt 系列/n 重要/a 讲话/n 、/w 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 和/cc [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 围绕/v 中心/nis ，/w 主动/ad 作为/p ，/w 积极/ad 履/vg 职/ng ，/w 更好/d 地/ude2 发挥/v 协调/vn 关系/n 、/w 汇聚/v 力量/n 、/w 建言/nz 献策/vi 、/w 服务/v 大局/n 的/ude1 [重要/a 作用/n]/nz ，/w 为/p 推进/vi 漳州/ns 全面/ad 深化改革/v 、/w 加快/v 建设/vn 富/vg 美/b 漳州/ns 贡献/n 智慧/n 和/cc 力量/n 。/w 要/v 发挥/vn 政协/nis 智力/n 密集/a 的/ude1 优势/n ，/w 围绕/v 市委/nis 全会/n 作出/v 的/ude1 改革/vn 决定/v ，/w 特别/d 就/d 开展/v “/w [项目/n 建设/vn]/nz 年/qt ”/w 、/w “/w 深化改革/v 年/qt ”/w 、/w “/w 作风/n 建设/vn 年/qt ”/w 活动/vn ，/w 突出/a 产业/n 发展/vn ，/w 突出/a 深化改革/v ，/w 突出/a [城乡/n 建设/vn]/nz ，/w 突出/a 民生/n 改善/v ，/w 突出/a [生态/n 建设/vn]/nz ，/w 突出/a 作风/n 转变/v ，/w 深入/ad 开展/v [专题/n 调研/vn]/nz ，/w 积极/ad 建言/nz 献策/vi 。/w 要/v 以/p 改进/v “/w 四/m 风/n ”/w ，/w [密切/ad 联系/v 群众/n]/nz 为/p 重点/n ，/w 深入/ad 开展/v 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn ，/w 切实/ad 把/pba [人民/n 群众/n]/nz 对/p [美好/a 生活/vn]/nz 的/ude1 向往/vn 追求/v 作为/p 政协/nis 履/vg 职/ng 的/ude1 重要/a 使命/n ，/w 重点/n 围绕/v 住房/n 、/w 教育/vn 、/w 医疗/n 、/w 养老/vn 等/udeng 群众/n 最/d 急/v 最/d 忧/ng 最/d 盼/v 的/ude1 [实际/n 问题/n]/nz 献计/vi 出力/vi ，/w 努力/ad 促进/v 民生/n 改善/v 和/cc 社会/n 稳定/an ，/w 为/p 漳州/ns 改革/vn 发展/vn 争取/v 更为/d 广泛/a 的/ude1 民心/n 、/w 奠定/v 更为/d 和谐/a 的/ude1 社会/n 基础/n 。/w 要/v 坚持/v 民主/a 协商/vn 、/w 平等/a 议事/vn ，/w 求同存异/vl 、/w 体谅/v 包容/vn ，/w 推进/vi [协商/vn 民主/a]/nz 广泛/a 多/a 层/qv 制度化/vi 发展/vn ，/w 加强/v 与/cc [各/rz 民主党派/n]/nz 、/w 工商联/nis 和/cc 无党派人士/n 的/ude1 合作/vn 共事/vi ，/w 扩大/v 与/cc 台/q [港澳/n 同胞/n]/nz 及/cc [海外/s 侨胞/n]/nz 的/ude1 联谊/b 交流/vn ，/w 切实/ad 把/pba 不同/a 党派/n 、/w 不同/a 民族/n 、/w 不同/a 阶层/n 、/w 不同/a 群体/n 、/w 不同/a 信仰/vn 的/ude1 人/n [紧密/ad 团结/v]/nz 起来/vf ，/w 形成/v 同心同德/dl 、/w 群策群力/vl 推进/vi 漳州/ns 改革/vn 发展/vn 的/ude1 强大/a 合力/n 。/w 要/v 以/p 提升/v [履/vg 职/ng 能力/n]/nz 为/p 目标/n ，/w 全面/ad 加强/v 政协/nis 组织/n 的/ude1 [自身/rr 建设/vn]/nz ，/w 凸显/v 界别/n 的/ude1 优势/n 和/cc 委员/nnt 的/ude1 [主体/n 作用/n]/nz ，/w 提高/v 政协/nis 机关/n 的/ude1 综合/vn 协调/v 和/cc 服务/vn 保障/v 能力/n ，/w 为/p [新形势/nz 下/f]/nz [人民/n 政协/nis]/nz 更好/d 履/vg 职/ng 奠定/v 坚实/a 基础/n 。/w 
会议/n 号召/v ，/w 全市/n 政协/nis 组织/n 、/w 政协/nis 各/rz 参加/v 单位/n 和/cc 广大/b 政协/nis 委员/nnt 要/v [高举/v 中国/ns 特色/n 社会主义/n 伟大/a 旗帜/n]/nz ，/w 紧密/ad 地/ude2 团结/v 在/p 以/p 习近平/nr 同志/n 为/p 总书记/nnt 的/ude1 中共中央/nt 周围/f ，/w 在/p 中共/n [漳州/ns 市委/nis]/nto 的/ude1 领导/n 下/f ，/w 团结一心/vl ，/w 扎实/a 工作/vn ，/w 开拓进取/vl ，/w 奋发有为/vl ，/w 共同/d 开创/v 我市/r 政协/nis [工作/vn 新局面/nz]/nz ，/w 为/p 全面/ad 深化改革/v 、/w 实现/v 漳州/ns 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz 的/ude1 目标/n 作出/v 新的/a 更大/d 贡献/n ！/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
