张建国/nr 说/v ，/w 漳州/ns 应当/v 探索/vn 建立/v [校/ng 企/ng 联合/vd 培养/v]/nz 模式/n 。/w 一方面/c ，/w 高校/n 可以/v 通过/p 与/cc 电子商务/nnd 企业/n 建立/v 厂/n 学/v 合作/vn 开展/v 共建/vn 培养/v ，/w 利用/v 电商/nz 企业/n 提供/v 的/ude1 [实践/vn 基地/nis]/nz ，/w 开展/v 有关/vn 电子商务/nnd 的/ude1 竞赛/vn ，/w 对/p 在校生/nnd 进行/vn 针对性/n 培养/v ；/w 另一方面/c ，/w 企业/n 可以/v 委托/vn 高校/n 对/p 在职/vn 的/ude1 电子商务/nnd [从业/b 人员/n]/nz 进行/vn 培训/vn ，/w 从而/c 提高/v 电子商务/nnd 人才/n 的/ude1 实际/n 技能/n 。/w （/w 记者/nnt 许建平/nr 实习生/nnt 陈小花/nr ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
