虽然/c 中国/ns 有/vyou 句话/q 说/v ：/w 英雄/n 不问/v 出处/n ，/w 富贵/a 当/p 思/v 原由/n 。/w 但/c 在/p 找/v 工作/vn 的/ude1 时候/n ，/w 更多/ad 的/ude1 人/n 需要/v 有/vyou 个/q 不错/a 的/ude1 出处/n 才能/n 获得/v 面试/vn 的/ude1 机会/n 。/w 如果/c 你/rr 想/v 从事/vn IT/x 行业/n ，/w 那/rzv 一起/s 看看/v 国内/s 大佬/n 们/k 的/ude1 毕业/vn 院校/n ，/w 以/p 供/vi 选择/v ；/w 如果/c 你/rr 早已/d 毕业/v ，/w 那/rzv 看看/v 大佬/n 们/k 谁/ry 是/vshi 你/rr 的/ude1 校友/n 吧/y 。/w 
[复旦/nz 大学/nis]/ntu 出来/vf 的/ude1 有/vyou 新浪/ntc CEO/x 曹国伟/nr 、/w 盛大/b 创始人/nnt 兼/v CEO/x 陈天桥/nr 。/w 
曹国伟/nr 毕业/v 于/p 上海/ns [复旦/nz 大学/nis 新闻系/nit]/nz 。/w 曹国伟/nr 1999年9月/t 加入/v 新浪/ntc ，/w 2012年8月/t ，/w 担任/v 新浪/ntc 董事长/nnt 。/w 陈天桥/nr 1991年/t 考入/v [复旦/nz 大学/nis 经济系/nit]/nt ，/w 进入/v [陆家嘴/ns 集团/nis]/nt 总裁/nnt 办/v 。/w 
