据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 台/q “/w 行政院/nis 政务/n 委员/nnt ”/w 、/w 南/b 服/v 中心/nis 主任/nnt 杨秋兴/nr 参选/v 高雄/ns 市长/nnt 将/d 在/p 月底/t 前/f 召开/v 记者会/n 宣布/v ；/w 杨秋兴/nr 表示/v ，/w 此/rzs 战/vg “/w 很/d 辛苦/a ，/w 不过/c ，/w 不是/c 没有/v 机会/n ”/w ，/w 需要/v 国民党/n 中央/n 帮忙/vi 处理/v 地方/n 派系/n 团结/v ，/w 和/cc 加强/v [议会/n 党团/nis]/nz 对/p 监督/v 市政/n 的/ude1 [炮火/n 攻击/vn]/nz 。/w 
杨秋兴/nr 表示/v ，/w 他/rr 曾/d 说/v 过/uguo 自己/rr 也/d 是/vshi 很好/ad 的/ude1 抬轿/v 者/k ，/w 既然/c 党中央/nt 来/vf 找/v 他/rr ，/w 他/rr 就要/d 承担/v ，/w 不过/c ，/w 现在/t 的/ude1 大局/n ，/w 国民党/n 处境/n 比/p 2012/m 选举/v 时/ng 还要/d 艰困/nz ，/w 未来/t 一年/mq 希望/v 经济/n 能/v 振兴/vn 起来/vf ，/w 让/v 民众/n 有感/v 。/w 
杨秋兴/nr 还/d 说/v ，/w 党/n 一定/b 要/v 团结/vn ，/w 才/d 有/vyou 机会/n 赢/v ，/w 他/rr 既然/c 参选/v 就/d 抱着/v 必/d 赢/v 的/ude1 决心/n ，/w 希望/v 党中央/nt 务必/d 要/v 让/v 高雄/ns 蓝军/nz 大团结/n 。/w 
