民进党/nz 主席/nnt 苏贞昌/nr 前天/n 松口/vi 将/d 结合/v 国民党/n 以外/f 力量/n ，/w 以/p “/w 胜/v 选/vn ”/w 为/p 首要/b 目标/n 。/w 柯文哲/nr 昨/tg 表示/v ，/w 双方/n 要/v 如何/ryv 合作/vn 都/d 应/v 乐观/a 以/p 对/p ；/w 其中/rz ，/w 象是/v 前/f 民进党/nz “/w 立委/j ”/w 林浊水/nr 就/d 曾/d 建议/n 说/v ，/w 所谓/v 不用/d 入党/vi 就/d 能/v 纳入/v 民调/nz 的/ude1 “/w 一/m 阶段/n 初选/v 制/v ”/w ，/w 是/vshi 既/c 省事/a ，/w 也/d 能/v 减少/vn 摩擦/vn ，/w 他/rr 认为/v 这/rzv 的确/d 是/vshi 可以/v 讨论/vn 。/w 
但/c 柯文哲/nr 强调/v ，/w 他/rr 的/ude1 [战略/n 思维/n]/nz 是/vshi 先/d 思考/vn 如何/ryv “/w 求胜/nz ”/w ，/w 至于/p 入/v 不/d 入党/vi ，/w 则/d 是/vshi 比较/d 次要/b 的/ude1 考虑/vn ，/w 不用/d 急/v 着/uzhe 做/v 决定/vn ，/w 等/udeng 社会/n 气氛/n 开始/v 形成/vn ，/w “/w 就/d 让/v 它/rr 很/d 平稳/a 、/w 平顺/ns 的/ude1 完成/vn 就/d 可以/v 了/ule ”/w 。/w 
柯文哲/nr 语/ng 多/a 保留/v ，/w 但/c 民进党/nz 知情/vi 人士/n 表示/v ，/w 尽管/c 民进党/nz 的/ude1 《/w 县/n 市长/nnt 提名/v 条例/n 》/w 明/ag 订/v 只能/v 征召/v 党员/nnt ，/w 但/c 自/p 从前/t 主席/nnt 蔡英文/nr 公开/ad 呼吁/v 民进党/nz 应/v 集成/vn 最大/gm 在/p 野/b 力量/n ，/w 前/f “/w [行政/n 院长/nnt]/nnt ”/w 谢长廷/nr 与/cc 游锡堃/nr 也/d 接连/d 倡议/n 成功/a 不必/d 在/p 我/rr 、/w 两/m 阶段/n 民调/nz 主张/v 后/f ，/w 这/rzv 股/q 力量/n 已/d 对/p 党中央/nt 造成/v 极大/a 压力/n 。/w 
