《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq 
上/f 周五/t ，/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 热门/a 节目/n 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq 终于/d 在/p 万众/n 期待/v 当中/f 亮相/vi ，/w 韦唯/nr 、/w 韩磊/nr 、/w 邓紫棋/nr 、/w 周笔畅/nr 、/w 罗琦/nr 、/w 张宇/nr 、/w 曹格/nr 七大/n 歌手/nnt 轮番/d 亮相/vi 。/w 但/c 比赛/v 距离/n 观众/n 心目中/nz 的/ude1 高度/d 还差/nz 了/ule 一些/mq 火候/n 。/w [七/m 位/q]/mq 歌手/nnt 在/p 舞台/n 上/f 的/ude1 表现/vn 与/cc 上/f 一季/mq 开场/vi 的/ude1 七大/n 歌手/nnt 相比/vi ，/w 整体/n 表现/v 上/f 略/d 有/vyou 下降/vi 。/w 特别/d 是/vshi 获得/v 当/p 期/qv 节目/n 第一/m 、/w 第二名/mq 的/ude1 韩磊/nr 和/cc 韦唯/nr ，/w 事后/f 引起/v 了/ule 极大/a 的/ude1 争议/vn ，/w 而/cc 排名/vi 最后/f 的/ude1 周笔畅/nr 则/d [很/d 有可能/nz]/nz 如/v 传闻/n 一样/uyy —/w —/w 成为/v 第一个/mq 被/pbei 淘汰/v 的/ude1 歌手/nnt 。/w 
记者/nnt 在/p 当晚/t 节目/n 结束/v 后/f 翻看/v [几/d 大/a]/mq 歌手/nnt 的/ude1 微博/n 发现/v ，/w 韦唯/nr 的/ude1 人气/n 并/cc 没有/v 因为/c 参加/v 这个/rz 人气/n 节目/n 而/cc 产生/v 变化/vn ，/w 当晚/t 的/ude1 微博/n 转发/v 量/n 仅有/nz 百余/mq 次/qv 。/w 
【/w 主持人/nnt 】/w 
张宇/nr 台式/b 幽默/a 获好评/nz 
歌手/nnt 张宇早/nr 前/f 就/d 曾/d 在/p 台湾/ns 主持/v 过/uguo 一系列/b [综艺/b 节目/n]/nz ，/w 目前/t 在/p [深圳/ns 卫视/n]/nz 也/d 有/vyou [一/d 档/ng]/mq 和/cc 李湘/nr 一起/s 主持/v 的/ude1 《/w [男/b 左/f 女/b 右/f]/nz 》/w 在/p 播/v ，/w 因此/c 在/p 主持/v 这/rzv 件/q 事/n 上/f 来说/uls ，/w 比/p 上/f 一季/mq 节目/n 的/ude1 胡海泉/nr 还要/d 来得/vi 专业/n 。/w 在/p 前晚/nz 的/ude1 节目/n 中/f ，/w 张宇/nr 将/d 自己/rr 的/ude1 幽默/a 发挥/v 得/ude3 淋漓尽致/al ，/w 获得/v 了/ule 观众/n 广泛/a 的/ude1 认可/vn 。/w 最/d 有趣/a 的/ude1 一段/mq 主持/v 发生/vn 在/p 介绍/v 曹格/nr 登场/vi 前/f ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 我/rr 和/cc 他/rr 搭/v 同一/b 班/n 飞机/n 来/vf 长沙/ns ，/w 因为/c 保密/vn 协定/n 的/ude1 关系/n ，/w 他/rr 告诉/v 我/rr 说/v 是/vshi 来/vf 录/ng 《/w [快乐/a 大本营/n]/nz 》/w 的/ude1 ，/w 我/rr 只好/d 说/v ，/w 我/rr 是/vshi 带/v 我/rr 爸爸/n 来/vf 参加/v 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 的/ude1 。/w ”/w 引起/v 观众/n 爆笑/nz 。/w 
只不过/d 还是/c 有/vyou 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 的/ude1 铁杆/n 粉丝/nf 认为/v ，/w 张宇/nr 的/ude1 表现/vn 让/v 他们/rr 越发/d 想念/v 胡海泉/nr 了/ule ，/w “/w 因为/c 胡海泉/nr 的/ude1 包袱/n 都/d 是/vshi 无意/v 产生/vn 的/ude1 ，/w 比如/v 念错/nz 字/n ，/w 而/cc 张宇/nr 的/ude1 这种/r 包袱/n 应该/v 是/vshi 事先/d 就/d 想好/v 的/ude1 ，/w 同样/d 都/d 是/vshi 好笑/a ，/w 但/c 前者/rzv 有/vyou 股子/q 傻/a 傻/a 的/ude1 可爱/a 劲/n 在/p 里头/f ，/w 让/v 人/n 更容易/nz 产生/v 好感/n 。/w 还有/v 胡海泉/nr 的/ude1 解说/vn 总/b 能/v 让/v 人/n 感觉到/v 这个/rz 舞台/n 非常/d 专业/n ，/w 他/rr 能/v 随口/d 讲/v 出/vf 舞台/n 上/f 的/ude1 乐器/n 和/cc 配件/n 的/ude1 功能/n ，/w 而/cc 张宇/nr 这/rzv 一块/s 确实/ad 比/p 起来/vf 就/d 弱爆/nz 了/ule 。/w ”/w 
【/w 赛况/nz 】/w 
韩磊/nr 第一/m 周笔畅/nr 垫底/vi 
当晚/t 的/ude1 比赛/vn 由/p 张宇/nr 演唱/v 《/w 月亮/n 惹/v 的/ude1 祸/n 》/w [拉开/v 帷幕/n]/nz ，/w 随后/d [七/m 名/q]/mq 歌手/nnt 中/f 年龄/n 最/d 小/a 的/ude1 邓紫棋/nr 一/m 出场/vi 即/v 征服/vn 观众/n ，/w 她/rr 的/ude1 一首/mq 《/w 泡沫/n 》/w 也/d 很快/d 被/pbei 各路/r 网友/n 分享/v 转发/v 。/w [另一/m 位/q]/mq 备受/v 关注/vn 的/ude1 是/vshi 摇滚/n 界/n 的/ude1 传奇/n 歌者/nnd 罗琦/nr ，/w 沉寂/z 多年/mq 的/ude1 她/rr 再度/d 回到/v 舞台/n ，/w 带来/v 一曲/mq 摇滚/n 范/ng 十足/z 的/ude1 《/w 随心所欲/vl 》/w ，/w 怀有/v 身孕/n 的/ude1 她/rr 依然/d 在/p 舞台/n 上/f 疯狂/a 蹦跳/v ：/w “/w 我/rr 和/cc 我/rr 的/ude1 宝宝/n 一起/s ，/w 他/rr 会/v 给/p 我/rr 力量/n 。/w ”/w 
压轴/nz 出场/vi 的/ude1 韦唯/nr 带来/v 一曲/mq 26年前/t 的/ude1 老歌/nz 《/w 恋寻/nz 》/w ，/w 而/cc 这/rzv 首/q 歌/n 的/ude1 作者/nnt 郭峰/nr 也/d 专程/d 来到/v 现场/s 为/p 她/rr 钢琴/n 伴奏/vn 。/w 最终/d ，/w 演唱/v 自己/rr 成名作/n 《/w 等待/v 》/w 的/ude1 韩磊/nr 获得/v 了/ule 本期/r 节目/n 的/ude1 第一/m ，/w 而/cc 周笔畅/nr 却/d 因为/c 在/p 歌曲/n 改编/v 上/f 效果/n 不/d 佳/a ，/w 在/p [强手/n 如云/z]/nz 的/ude1 比赛/vn 中/f 没有/v 突出/a 的/ude1 表现/vn ，/w 遭遇/v 排名/vn 垫底/vi 。/w 早/a 前/f 坊间/nz 有/vyou 传闻/n 称/v ，/w 周笔畅/nr 是/vshi 前/f [两/q 期/qv]/mq 节目/n 中/f 最先/d 被/pbei 淘汰/v 的/ude1 歌手/nnt ，/w 以/p 现在/t 的/ude1 局面/n 来看/u ，/w 传闻/n [很/d 有可能/nz]/nz 变成/v 现实/n 。/w 
【/w 网/n 评/v 】/w 
韩磊/nr 像/v “/w 干部/nnt 跑到/v 私企/n 来/vf 上班/vi ”/w 
检验/v 明星/nnd 人气/n 目前/t 最/d 直接/ad 的/ude1 标准/n 就是/v [微博/n 粉丝/nf]/nz 数量/n 和/cc 微博/n 的/ude1 转发/v 量/n 。/w 节目/n 当晚/t ，/w 记者/nnt 在/p 微博/n 上/f 看到/v ，/w 虽然/c 最终/d 遭遇/v 垫底/vn ，/w 但/c 周笔畅/nr 一条/mq 关于/p “/w 歌手/nnt ”/w 的/ude1 微博/n 转发/v 量/n 很快/d 就/d 达到/v 了/ule 一万余次/m ，/w 堪称/v 当晚/t 网络/n 人气/n 最/d 火爆/a 的/ude1 歌手/nnt 。/w 紧随/nz 其后/f 的/ude1 是/vshi 邓紫棋/nr ，/w 她/rr 的/ude1 相关/vn 微博/n 转发/v 也/d 达到/v 了/ule 4000余次/m ，/w 最/d 惨淡/z 的/ude1 是/vshi 压轴/nz 出场/vi 的/ude1 韦唯/nr ，/w 当晚/t 比赛/vn 结束/v 时/ng ，/w 无论是/c 她/rr 上/f 传/v 的/ude1 与/cc [三/m 个/q]/mq 混血/vi 儿子/n 一起/s 收看/v 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 的/ude1 合照/nz ，/w 还是/c 关于/p 对/p 比赛/v 心情/n 的/ude1 微博/n ，/w 转发/v 量/n 仅有/nz 百余/mq 次/qv 。/w 
与此同时/c ，/w 网友/n 对于/p 韩磊/nr 获得/v 第一名/mq 的/ude1 成绩/n 也/d 表示/v 不解/v ，/w “/w 韩磊/nr 根本/a 不/d 适合/v 来/vf 这个/rz 节目/n ，/w 全程/n 端/v 着/uzhe 架子/n ，/w 给/p 人/n 一种/mq [机关/n 干部/nnt]/nnt 跑到/v 私企/n 来/vf 上班/vi 的/ude1 感觉/n ，/w 这样/rzv 也/d 拿/v 了/ule 第一/m ？/w ”/w 还有/v 网友/n 在/p 表示/v 认同/vn 的/ude1 同时/c 留言/n ：/w “/w 是/vshi 啊/y ，/w 这/rzv 两个/mq ‘/w [机关/n 干部/nnt]/nnt ’/w (/w 指/v 韩磊/nr 和/cc 韦唯/nr )/w 节目组/n 还/d 真/a 不好/a 处理/vn ，/w 就/d 这样/rzv 送/v 他们/rr 走/v 吧/y ，/w 还/d 真/a 不好意思/a 。/w ”/w 
此外/c ，/w 有/vyou 网友/n 调侃/v 称/vn ：/w “/w 看到/v 韩磊/nr 、/w 韦唯/nr 唱歌/vi ，/w 我/rr 总/b 有/vyou 错觉/n ，/w 以为/v 在/p 看/v 央视/j 的/ude1 某台/nz [大型/b 文艺/n 晚会/n]/nz 呢/y 。/w ”/w 但/c 也/d 有/vyou 不少/m 网友/n 力挺/nz 节目/n “/w 水准/n 依旧/z ”/w ，/w “/w 毕竟/d 是/vshi [第一/m 集/q]/mq 嘛/y ，/w 选手/n 紧张/a 也/d 正常/a ，/w 而且/c 唱/v 的/ude1 是/vshi 自己/rr 的/ude1 老歌/nz ，/w 没啥/nz 惊喜/a ，/w 能/v 这样/rzv 已经/d 不错/a 了/ule ”/w ，/w 许多/mq 网友/n 表示/v 期待/vn 看/v 下一场/n 选手/n 们/k 唱/v 别人/rr 的/ude1 歌/n ，/w 也许/d 那样/rzv 才/d 会/v 有/vyou 惊喜/a 。/w 
