昨日/t ，/w 国务院/nt 发布/v 了/ule “/w 国务院/nt 关于/p 在/p 中国/ns (/w 上海/ns )/w [自由/a 贸易/vn]/nz 试验/v 区内/n 暂时/d 调整/vn 有关/v [行政/n 法规/n]/nz 和/cc 国务院/nt 文件/n 规定/n 的/ude1 [行政/n 审批/vn]/nz 或者/c 准入/vn 特别/d 管理/v 措施/n 的/ude1 决定/vn ”/w ，/w 该/rz 决定/v 将/d 在/p 自贸区/nz 范围内/nz 调整/v 部分/n [行政/n 法规/n]/nz 和/cc 国务院/nt 文件/n 规定/n 的/ude1 [行政/n 审批/vn]/nz 或/c 准入/vn 特别/d 管理/v 措施/n 。/w 
据/p [工信部/nz 网站/n]/nz 披露/v 的/ude1 《/w 关于/p 中国/ns （/w 上海/ns ）/w [自由/a 贸易/vn]/nz 试验区/n 进一步/d 对外开放/vl [增值/vn 电信/n 业务/n]/nz 的/ude1 意见/n 》/w ，/w 将/d 在/p 上海/ns 自贸区/nz 新增/v 试点/vn 开放/v [因特网/n 接入/vn 服务/vn]/nz 等/udeng [四/m 项/q]/mq 业务/n ，/w [信息/n 服务/vn]/nz 业务/n 、/w 存储转发/gi 类/q 业务/n 等/udeng 两项/mq 业务/n 外资股/n 比/p 可/v 试点/vn 突破/v 50%/m 。/w 
行/ng 内/f 人士/n 说/v ：/w “/w [增值/vn 电信/n 业务/n]/nz 一共/d 是/vshi [8/m 个/q]/mq 领域/n ，/w 其中/rz 上海/ns 自贸区/nz 内/f [7/m 个/q]/mq 领域/n 对/p 外资/n 开放/v ，/w 是/vshi 我国/n [电信/n 行业/n]/nz 开放/v 力度/n 最大/gm 的/ude1 一次/mq 。/w ”/w 在/p 开放/v 领域/n 方面/n ，/w 根据/p 上述/b 《/w 意见/n 》/w ，/w [增值/vn 电信/n 业务/n]/nz 涵盖/v 的/ude1 [八/m 大/a]/mq 领域/n ，/w 除/p 数据中心/nis 外/f ，/w 包括/v [信息/n 服务/vn]/nz 业务/n 、/w 存储转发/gi 类/q 业务/n 、/w 呼叫中心/nis 业务/n 、/w 国内/s [多方/d 通信/vn]/nz 服务/v 业务/n 、/w [因特网/n 接入/vn 服务/vn]/nz 业务/n （/w 为/p 上网/v 用户/n 提供/v [因特网/n 接入/vn 服务/vn]/nz ）/w 、/w 国内/s 因特网/n [虚拟/vn 专用网/nz 业务/n]/nz 、/w 在线/vn 数据处理/gi 与/cc 交易/vn 处理/v 业务/n 等/udeng [7/m 大/a]/mq 领域/n 均/d 对/p 外资/n 不同/a 程度/n 开放/v 。/w 不过/c ，/w 申请/v 经营/vn 上述/b [电信/n 业务/n]/nz 的/ude1 企业/n 注册地/n 和/cc 服务/v 设施/n 须/d 设在/v 试验/vn 区内/n 。/w 记者/nnt 薛松/nr 、/w 李媛/nr 
