[五/m 名/q]/mq 男子/n 绑架/v “/w 卖淫女/nz ”/w ，/w 并/cc 要求/n 发廊/nis 老板/nnt 给/p [5/m 万元/q]/mq 赎金/n ，/w 最终/d 在/p 得知/v 发廊/nis 老板/nnt 报警/vn 后/f ，/w [五/m 人/n]/mq 在/p 收/v 了/ule [13600/m 元/q]/mq 后/f 将/d 卖淫女/nz 释放/v 。/w 控方/nz 指/v 两名/mq 男子/n 强奸/v 了/ule 卖淫女/nz ，/w 而/cc 两名/mq 男子/n 则/d 坚称/v 是/vshi 卖淫女/nz 自愿/vd ，/w 他们/rr 甚至/d 征得/v 了/ule 卖淫女/nz 的/ude1 同意/vn 。/w 近日/t ，/w [禅城区/ns 法院/nis]/nt 对/p 此案/r 作出/v 了/ule 一审/b 判决/vn ，/w 法院/nis 认为/v 被害人/n 身处/s 被/pbei 绑架/v 、/w 且/c 头部/n 戴/v 黑色/n 头套/n 本身/rz 就是/v 一种/mq 暴力/n 强制/vd ，/w 认定/v 两人/mq 的/ude1 行为/n 构成/v 强奸/vn 。/w [五/m 名/q]/mq 男子/n 分别/d 被/pbei 判处/v 五年/t 至/p 十三年/t 不等/vi 有期徒刑/n 。/w 
12月22日3时/t 许/v ，/w 王元祥/nr 、/w 王元波/nr 、/w 王义/nr 驾车/vi 去/vf 到/v 佛山市/ns 禅城区/ns 南庄镇/ns 杏/ng 头/n 一/m 无名/b 发廊/nis ，/w 将/d 被害人/n 小/a 冰/n 带/v 上车/vn ，/w 随后/d 用/p 黑色/n 头套/n 套住/nz 小/a 冰/n 的/ude1 头部/n 。/w 文亮/nr 等/udeng 人/n 在/p 新/a 河/n 搅拌站/nz 负责/v 接应/vn 。/w 随后/d 王元祥/nr 等/udeng 人/n 将/d 小/a 冰/n 带/v 至/p 南海/ns 西樵/nrf 新/a 河/n 一/m 无名/b 发廊/nis ，/w 限制/vn 其/rz 人身自由/n 并/cc 向小冰/nr 的/ude1 老板/nnt 王/n 某/rz 索要/v 赎金/n 人民币/n [5/m 万元/q]/mq 。/w 
据/p 检/ng 方/q 指控/v ，/w 在/p 绑架/v 期间/f ，/w 王元祥/nr 、/w 文亮/nr 强行/d 与/cc 小/a 冰/n 发生/v 性关系/n 。/w 次日/t ，/w 王/n 某/rz 共/d 分/qt [三/m 次/qv]/mq 汇款/n 人民币/n [13600/m 元/q]/mq 给/p 他们/rr 。/w 2012年12月23日/t 凌晨/t 2时/t 许/v ，/w 小/a 冰/n 被/pbei 释放/v 。/w 
