前年/t 开/v 年/qt 即/v 起步/vn 至/p 去年/t 初/f 才/d 结束/v 的/ude1 全国/n 公路/n 乱/d （/w 滥/a ）/w 收费/vn 整治/vn 落幕/vi 不满/an 一年/mq ，/w 山东省/ns 密集/a 延长/v 高速公路/n 收费/vn 年限/n 的/ude1 做法/n 是/vshi 如此/rzv 扎眼/a ，/w 成为/v 新年伊始/bl 地方/n 再/d 开/v 收费/vn 口子/n 的/ude1 第一个/mq 反面/n 典型/n ，/w 不解/v 、/w 质疑/vn 、/w 抨击/v 、/w 痛斥/v 山东/ns 做法/n 的/ude1 声音/n 迅/ag 及/cc 在/p 网络/n 上/f 集聚/vn 放大/v 。/w 
山东/ns 是/vshi 高速公路/n 大/a 省/n ，/w 此次/rz 延长/v 收费/vn 的/ude1 高速公路/n 共/d [15/m 段/q]/mq ，/w 合计/v 长度/n [462/m 公里/q]/mq 。/w 其中/rz [9/m 段/q]/mq 已/d 到期/vi 的/ude1 采取/v 临时性/b 延长/v 收费/vn 一年/mq ，/w 另/rz [6/m 段/q]/mq 尚未/d 到期/vi 的/ude1 则/d 提前/vd 宣布/v 先/d 收/v 满/a 15年/t —/w —/w 也/d 即/v ，/w 即使/c 这/rzv [6/m 段/q]/mq 收费/vn 高速公路/n 能/v 提前/vn 实现/v 收费/vn 还贷/vn （/w 譬如/v 只用/v 时/ng 10年/t ）/w ，/w 也/d 照样/d 要/v 收/v 满/a 15年/t 再说/c 。/w 山东/ns 高速公路/n 总/b 里程/n 已/d 破/v [4000/m 公里/q]/mq ，/w 延长/v 收费/vn 口子/n 一经/d 开启/v ，/w 将/d 同时/c 形成/v [两/q 大/a]/mq [从/p 众/ag 效应/n]/nz ：/w 第一/m ，/w 山东/ns 境内/s 其它/rz 高速公路/n 皆/d 可/v 照此/nz 办理/v ；/w 第二/m ，/w 既然/c 山东/ns 可/v 延长/vn ，/w 则/d 意味着/v 各省/r 皆/d 可/v 仿效/v 山东/ns 延长/v 收费/vn 。/w 如/v 是/vshi ，/w 2011/m 年底/f 交通部/nt 、/w 发改委/nis 、/w 财政部/nt 、/w 监察部/nis 和/cc [国务院/nt 纠风办/nis]/nt 等/udeng 五/m 部委/n 《/w 关于/p 开展/v [收费/vn 公路/n]/nz 专项/b 清理/v 工作/vn 的/ude1 通知/n 》/w （/w 以下/f 简称/v 《/w 通知/n 》/w ）/w ，/w 对/p 高速公路/n 收费/vn 年限/n 所/usuo 作/v 一系列/b 限定/v ，/w 将/d 在/p 很大/d 程度/n 上/f 被/pbei 各地/rzs “/w 集体/n 掏空/v ”/w 。/w 
高速公路/n 收费/vn 乱/d 象/ng 的/ude1 源头/n 是/vshi 普通/a 公路/n 的/ude1 收费/vn 乱/d 象/ng ，/w 而/cc 普通/a 公路/n 的/ude1 收费/vn 乱/d 象/ng 则/d 源自/v 上世纪/nz 80年代/t 中期/f 的/ude1 “/w 四/m 自/p 公路/n ”/w （/w 自行/d 贷款/n 、/w 自行/d 建设/vn 、/w 自行/d 收费/vn 、/w 自行/d 还贷/vn ）/w 建设/v [运营/vn 模式/n]/nz 。/w “/w 四/m 自/p 公路/n ”/w 发端/n 于/p [广东/ns 东莞/ns]/ns 与/cc [浙江/ns 温州/ns]/ns ，/w 最初/d 以/p 省道/n 、/w 国道/n 改扩建/vn 为/p 对象/n 。/w 自/p 1990年/t ，/w 上海/ns 以此/d 模式/n 建成/v 国内/s 首/q 段/q 高速公路/n （/w [沪/b 嘉/b 高速/b]/nz ）/w ，/w 广州/ns 则/d 建成/v 华南/ns 首/q 段/q 高速公路/n （/w 广/a 佛/n 高速/b ）/w 。/w 再/d 到/v 1997年/t ，/w 杭甬/nr 高速/b 率先/d 在/p 香港/ns 上市/vn ，/w 2000年/t 又/d 在/p 伦敦/nsf [二/m 次/qv]/mq 上市/vn ，/w 2005年/t 起/vf 杭甬/nr 高速/b 定期/d 发行/v 的/ude1 高速/b 债券/n 在/p 上交所/n 上市/vn 交易/vn …/w …/w 由/p 是/vshi ，/w 以/p 杭甬/nr 高速/b 为/p 模板/n ，/w 前后/f 已有/v 十/m 数/n 个/q 省/n 的/ude1 [19/m 家/q]/mq 政府/nis 性质/n 的/ude1 “/w 高速/b 公司/nis ”/w 在/p 国内/s 股市/n 上市/vn ，/w 成为/v 世界/n [资本/n 市场/n]/nz 上/f 绝无仅有/bl 的/ude1 “/w 高速/b 板块/n ”/w ，/w 堪称/v [全球/n 股市/n]/nz 之/uzhi “/w 中国/ns 奇葩/n ”/w 。/w 
