部分/n 路段/n 公交/b 站点/n 只有/c 一个/mq 站牌/n 
龙岩/ns 有些/rz 路段/n ，/w 没有/v 设置/vn [港湾/n 式/k 停靠/v 站/vi]/nz ，/w 市民/n 只好/d 站/vi 在/p 绿化带/n 等/udeng 公交/b 。/w 今年/t 的/ude1 龙岩/ns 两/m 会上/n ，/w 政协/nis 委员/nnt 张财煊/nr 建议/n ，/w 龙岩/ns 公交/b 应/v 逐步/d 增设/v [港湾/n 式/k 停靠/v 站/vi]/nz ，/w 方便/a 市民/n 乘车/vi 。/w 
现象/n ：/w 没有/v 候车/vn 区/n ，/w 市民/n 被逼/v 踩踏/vi 绿化带/n 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 导报/n 记者/nnt 在/p 龙岩/ns 大道/ns 看到/v ，/w 公交/b 站牌/n 全部/m 设置/v 在/p 绿化带/n 上/f 。/w 这些/rz 公交/b 停靠/v 点/qt ，/w 没有/v 设置/vn 专门/d 的/ude1 候车/vn 区/n ，/w 更/d 没有/v 明显/a 标志/n 的/ude1 停靠/v 站/vi 。/w 
龙岩/ns 大道/ns 车流量/n 大/a ，/w 而/cc 公交/b 停靠/v 点/qt 紧邻/v [机动车/n 道/qv]/nz 。/w 因此/c ，/w 市民/n 只能/v 站/vi 在/p 绿化带/n 上/f 候车/vn 。/w 
在/p [人民/n 广场/n]/nz 公交/b 站/vi 、/w [龙岩/ns 广电局/nis]/nt 公交/b 站/vi ，/w 原本/d 美丽/a 的/ude1 绿化带/n ，/w 由于/p 长期/d 被/pbei 踩踏/vi ，/w 总/b 有/vyou 一块/s “/w 秃/a 斑/n ”/w —/w —/w 花草/n 枯死/vi 一片/mq 。/w 
“/w 如果/c 能够/v 设置/vn 一个/mq 专门/d 的/ude1 候车/vn 区/n ，/w 或者/c 设置/v [港湾/n 式/k 停靠/v 站/vi]/nz ，/w 我们/rr 就/d 不会/v 被/pbei ‘/w 逼着/v ’/w 去/vf 破坏/v 绿化带/n 。/w ”/w 市民/n 小王/nz 说/v ，/w “/w 没/d 办法/n ，/w 总/b 不能/v 站/vi 在/p [机动车/n 道/qv]/nz 等/udeng 公交/b ，/w 太/d 危险/an 了/ule 。/w ”/w 
建议/n ：/w 结合/v 路/n 街/n 改造/vn 逐步/d 增设/v [港湾/n 式/k 停靠/v 站/vi]/nz 
目前/t ，/w 龙岩/ns 正在/d 改造/vn 的/ude1 九一/m 北路/n 等/udeng 路段/n 都/d 已/d 增设/v [港湾/n 式/k 停靠/v 站/vi]/nz 。/w 但/c 仍/d 有/vyou 不少/m 路段/n ，/w 缺乏/v 此类/r 公交/b 设施/n 。/w 因此/c ，/w 张财煊/nr 建议/n ，/w 原有/v 停靠/v 点/qt 没有/v 进行/vn 港湾/n 设计/vn 的/ude1 ，/w 应/v 结合/vn 路/n 、/w 街/n 改造/vn 逐步/d 进行/vn 增设/v 。/w 
而/cc 昨日/t ，/w 导报/n 记者/nnt 从/p [龙岩市/ns 公交/b 公司/nis]/nt 获悉/v ，/w 龙岩/ns 大道/ns 为/p 双向/b 八/m 车道/n ，/w 按照/p 早期/f 规划/n ，/w 路边/s 公交/b 站/vi 可以/v 不/d 设/v 成/v 港湾/n 式/k 。/w 今后/t ，/w 一些/mq 暂/d 未/d 设置/v [港湾/n 式/k 停靠/v 站/vi]/nz 的/ude1 公交/b 站/vi ，/w 可/v 视/vg 乘客/n 需求/n 进行/vn 改造/vn 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 吴林增/nr 李贵荣/nr 文/ng //w 图/n ）/w 
