昨日/t ，/w 省委/nis 常委/nnt 、/w 市委/nis 书记/nnt 王蒙徽/nr 主持/v 召开/vn 市委/nis [专题/n 会议/n]/nz ，/w 研究/vn 加快/v 推进/vn 山/n 海/n 协作/vn 和/cc 招商引资/vl 工作/vn ，/w 强调/v 要/v 贯彻/vn 落实/v 中央/n 和/cc 省委/nis 战略部署/nz ，/w 抢/v 抓/v 机遇/n ，/w 主动/ad 作为/p ，/w 更好/d 发挥/v 经济特区/n 和/cc [中心/nis 城市/n]/nz 辐射/vn 带动/v 作用/n ，/w 拓宽/v 山/n 海/n 协作/vn 领域/n ，/w 拓展/v 城市/n 发展/v 腹地/n ，/w 促进/v [产业/n 转型/vn 升级/vi]/nz 。/w 
王蒙徽/nr 指出/v ，/w 中央/n 和/cc 省委/nis 省政府/n 对/p 厦门/ns 发展/vn 寄予/v 厚望/n ，/w 要求/n 厦门/ns 努力/ad 当/p 好/a 排头兵/n ，/w 发挥/v 龙头/n 带动/v 作用/n ，/w 为/p 全国/n 全省/n 发展/vn 多/a 做/v 贡献/n 。/w 我们/rr 要/v 认真/ad 贯彻/v 落实/vn 中央/n 和/cc 省委/nis 战略部署/nz ，/w 积极/ad 推进/vi 山/n 海/n 协作/vn 和/cc [区域/n 发展/vn]/nz 同/p 城/n 化/v ，/w 建立/v 紧密/ad 有效/a 的/ude1 区域/n 协作/vn 机制/n ，/w 勇于/v 探索/vn 促进/v 转型/vn 升级/vi 、/w 实现/v [科学/n 发展/vn]/nz 的/ude1 新路子/nz 。/w 
王蒙徽/nr 强调/v ，/w 厦门/ns 的/ude1 发展/vn 面临/v [产业/n 转型/vn]/nz 、/w 城市/n 转型/vn ，/w 需要/v 大力/d 推进/vi 山/n 海/n 协作/vn ，/w 拓展/v [城市/n 腹地/n]/nz 和/cc 发展/v 空间/n ，/w 突破/v 环境/n 、/w 资源/n 、/w 空间/n 等/udeng 制约/v 瓶颈/n ，/w 提高/v [中心/nis 城市/n]/nz 辐射带/nz 动力/n ，/w 通过/p “/w [腾/v 笼/ng 换/v 鸟/n]/nz ”/w ，/w 优化/v [产业/n 布局/n]/nz ，/w 实现/v 转型/vn 升级/vi 。/w 要/v 进一步/d 提升/v 招商引资/vl 水平/n ，/w 紧紧/d 围绕/v 美丽/a 厦门/ns 建设/vn 和/cc 构建/v “/w 5/m +/w 3/m ”/w 现代/ntc 产业/n 支撑/v 体系/n ，/w 以/p 龙头/n 项目/n 为/p 抓手/n ，/w 以/p [产业/n 园区/n]/nz 为/p 载体/n ，/w 努力/ad 谋划/v 一批/mq 、/w 生成/v 一批/mq 、/w 落地/vi 一批/mq 重大/a 产业/n 项目/n 。/w 
王蒙徽/nr 指出/v ，/w 推进/vi 山/n 海/n 协作/vn ，/w 要/v 建立/vn 有效/a 的/ude1 政府/nis 引导/v 和/cc [协调/v 机制/n]/nz ，/w 着力/vd 在/p 基础设施/gi 互通/v 共建/vn 、/w [产业/n 融合/v]/nz 发展/vn 、/w [公共/b 服务/vn]/nz 合作/vn 和/cc 区域/n [生态/n 保护/vn]/nz 等/udeng 方面/n ，/w 创新/vi 利益/n 共享/v 和/cc 补偿/v 机制/n 。/w 要/v 按照/p 区域/n 一体/n 、/w 互利/vi 共赢/n 原则/n ，/w 拓展/v 山/n 海/n 协作/vn 领域/n ，/w 探索/v 合作/vn 共建/v [产业/n 园区/n]/nz 机制/n ，/w 推动/v 产业/n 、/w 资金/n 、/w 人才/n 、/w 市场/n 等/udeng 要素/n 在/p 厦/b 漳/ng 泉/ng 乃至/c 更大/d 范围内/nz 有效/a 整合/vn ，/w 实现/v 各方/r 共赢/n 和/cc 融合/v 发展/vn 。/w 
王蒙徽/nr 强调/v ，/w 要/v 建立/vn 全市/n 统筹/vd 的/ude1 招商/vn 机制/n ，/w 进一步/d 梳理/v 全市/n 重要/a 招商引资/vl 平台/n ，/w 围绕/v 我市/r 重点/n 发展/vn 的/ude1 产业/n ，/w 积极/ad 向/p 世界/n [500/m 强/a]/mq 、/w 行业/n [龙头/n 企业/n]/nz 进行/vn 推介/v 。/w 要/v 加强/vn 各区/r 、/w 各/rz 部门/n 的/ude1 协作/vn 配合/v ，/w 充分/ad 调动/v 各/rz 方面/n 积极性/n ，/w 共同/d 做好/v 招商引资/vl 工作/vn 。/w 要/v 进一步/d 完善/v 企业/n 服务/v 机制/n ，/w 切实/ad 为/p 企业/n 排忧解难/vl ，/w 制定/v [优惠/vn 政策/n]/nz ，/w 鼓励/v 产业/n [龙头/n 企业/n]/nz 和/cc 配套/v [企业/n 增资/v]/nz 扩/vg 产/v 。/w 要/v 建立/vn 全市/n 一盘棋/nz 的/ude1 产业/n 发展/v 用地/n 供应/v 机制/n ，/w 做好/v [发展/vn 目标/n]/nz 、/w 用地/n 指标/n 、/w 空间坐标/gm “/w [三/m 标/v]/mq 衔接/vi ”/w 。/w 要/v 创新/vn [人才/n 培养/v 机制/n]/nz ，/w 按照/p [投资/vn 环境/n]/nz 国际化/vn 要求/n ，/w 吸引/v 更多/ad 产业/n [专业/n 人才/n]/nz 和/cc 招商/vn [专业/n 人才/n]/nz 。/w 
市/n 领导/n 钟兴国/nr 、/w 康涛/nr 、/w 黄强/nr 、/w 李栋梁/nr 、/w 张灿民/nr 参加/v 会议/n 。/w （/w 记者/nnt 蓝碧霞/nr ）/w 
