[福建/ns 漳州市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 院长/nnt 吴钟夏/nr 6日/t 在/p 漳州市/ns [十五/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f 表示/v ，/w [漳州/ns 法院/nis]/nt 将/d 探索/v 两岸/n 法院/nis 点对点/nz 交流/vn ，/w 平等/a 保护/v 两岸/n 民众/n [合法/a 权益/n]/nz 。/w 
这/rzv 是/vshi 继/vg “/w 涉/vg 台/q 案件/n 审判庭/n ”/w 、/w “/w 台胞/n 陪审员/nnt ”/w 后/f ，/w [漳州/ns 推进/vi 涉/vg 台/q]/nt 案件/n 审判/vn 和/cc 两岸/n 司法/n 交流/vn 合作/v [先行/vi 先试/nz]/nz 的/ude1 又/d 一项/mq 具体/a 举措/n 。/w 
[统计/vn 数字/n]/nz 显示/v ，/w 2013年/t ，/w 漳州/ns 各级/r 法院/nis 运用/v 涉/vg 台/q 刑事/b 、/w 民事/b 、/w 行政/n “/w 三合一/vn ”/w 审判/v 机制/n ，/w 审结/v 涉/vg 台/q 案件/n [439/m 件/q]/mq ，/w 诉/vg 前/f 化解/v 纠纷/n [587/m 件/q]/mq ，/w 办理/v [司法/n 协助/v]/nz 案件/n [107/m 件/q]/mq 。/w 
漳州/ns 是/vshi 台胞/n 重要/a 祖籍/n 地/ude2 和/cc 台商/nnd 投资/vn 的/ude1 密集/a 区/n ，/w 现有/v [台资/n 企业/n]/nz [2700/m 多家/mq]/mq ，/w 数量/n 居/v 大陆/ns 地级市/nz 第三/m 。/w 近年来/dl ，/w 随着/p 漳/ng 台/q 经济/n [文化/n 交流/vn]/nz 合作/vn 和/cc 人员/n 往来/vn 日趋/d 频繁/a ，/w 互涉/nz 案件/n 纠纷/n 和/cc 司法/n 事务/n 也/d 随之/d 增多/v 。/w 漳州/ns 因此/c 着力/vd [先行/vi 先试/nz]/nz ，/w 不断/d 推进/vi 涉/vg 台/q 审判/vn 和/cc 闽/b 台/q 司法/n 交流/vn 合作/vn 。/w 
吴钟夏/nr 表示/v ，/w 今年/t 将/d 进一步/d 优化/v 涉/vg 台/q 审判/v 机制/n ，/w 促进/v 台胞/n 陪审员/nnt 、/w 调解员/nnt 与/cc 台/q 企/ng 联络员/nnt 多元/b 调处/v 机制/n 升级/vi ，/w 推行/v 异地/n 办公/vn 与/cc [巡回/vn 审判/vn]/nz 方式/n ，/w 平等/a 保护/v 台商/nnd 台胞/n [合法/a 权益/n]/nz 。/w (/w 记者/nnt 张羽/nr )/w 
