近日/t ，/w 记者/nnt 从/p 建行/nis [三/m 明/ag]/mq 分行/n 获悉/v ，/w 该行/r 在/p 原有/v 工作/vn 的/ude1 基础上/nz 加强/v 和/cc 改进/v 残疾人/n 客户/n [金融/n 服务/vn]/nz 工作/vn ，/w 针对/p 残疾人/n 客户/n 的/ude1 特殊/a 情况/n 和/cc 实际/n 需求/n 做出/v 统筹/vn 考虑/v 和/cc 安排/v ，/w 保障/v 残疾人/n 作为/p [金融/n 消费者/n]/nz 的/ude1 [合法/a 权益/n]/nz ，/w 提升/v 银行业/n [服务/vn 水平/n]/nz 。/w 
近日/t ，/w 家住/v 梅列区/ns [列/v 东街道/ns]/ns 的/ude1 [重度/b 残疾人/n]/nz 老张/nz ，/w 接到/v 了/ule [三明市/ns 建设/vn 银行/nis]/nt 徐碧/nr 支行/n 打/v 来/vf 的/ude1 电话/n ，/w 说/v 是/vshi 上门/vi 来/vf 帮/v 他/rr 办理/v 特殊/a 业务/n 。/w 这/rzv 让/v 老张/nz 感到/v 很/d 高兴/a ，/w 没想到/nz 银行/nis 这么/rz 快/a 就/d [上门/vi 服务/vn]/nz 了/ule 。/w 
原来/d ，/w 老张/nz 因为/c 双腿/n 残疾/n 无法/v 走路/vn ，/w 就/d 叫/vi 家人/n 到/v 附近/f 的/ude1 [建设/vn 银行/nis 代办/v 网上/s 银行/nis]/nt ，/w 为/p 以后/f 缴交/v 各种/rz 费用/n [提供/v 方便/a]/nz 。/w 可是/c ，/w 当/p 他/rr 的/ude1 妻子/n 到/v 银行/nis 问/v 后/f 得知/v ，/w 办/v 电子/n 业务/n 必须/d 要/v 本人/rr 来/vf 办/v 。/w 无奈/d ，/w 老张/nz 准备/v 放弃/v 。/w 这时候/rzt ，/w 银行/nis 的/ude1 负责人/nnt 了解到/v 老张/nz 的/ude1 特殊/a 情况/n 后/f ，/w 便/d 留下/v 他/rr 的/ude1 [电话/n 号码/n]/nz ，/w 说/v 是/vshi 可以/v 抽空/vi 上门/vi 帮助/v 老张/nz 开通/v 此项/r 业务/n 。/w 第二天/mq ，/w [建设/vn 银行/nis]/ntcb 徐碧/nr 支行/n 的/ude1 副行长/nnt 郭皓莹/nr 亲自/d 带领/v 柜员/nnd 俞玫/nr 利用/v 班/n 后/f 时间/n 一起/s 来到/v 残疾人/n 老/a 张家/nz ，/w 很快/d 帮/v 他/rr 开通/v 了/ule [网上/s 银行/nis]/nz 这项/r 业务/n ，/w 还/d 耐心/a 地/ude2 教/v 他/rr 如何/ryv 上网/v 操作/vn ，/w [建设/vn 银行/nis]/ntcb 徐碧/nr 支行/n 人性化/vn 的/ude1 服务/vn ，/w 让/v 老张/nz 很/d 受/v 感动/vn 。/w （/w 通讯员/nnt 林雪梅/nr ）/w 
