据/p 台湾/ns “/w 东/f 森/ag 新闻/n ”/w 报道/v ，/w 台湾/ns 政坛/n 传出/v 前/f [台湾/ns 地区/n]/ns [副/b 领导人/nnt]/nnt 萧万长/nr 有/vyou 机会/n 接任/v “/w 阁揆/nz ”/w ，/w 萧万长/nr 6日/t 澄清/vi ，/w 现在/t 已经/d 退休/v ，/w “/w 根本/a 不/d 可能/v ”/w 。/w 但/c 这几年/mq 走访/v 欧美/n 和/cc 日本/ns 等等/udeng ，/w 见识/n 到/v 各国/rzs “/w 拼/v 经济/n ”/w 冲劲/n ，/w 如果/c 成立/vi 民间/n 推动/v 委员会/nis ，/w 促成/v 加入/vn 跨/v 太平洋/ns 伙伴/n 协议/n (/w TPP/x )/w 、/w 区域/n 全面/ad 经济/n [伙伴/n 关系/n]/nz RCEP/x ，/w 萧/nz 表示/v 愿意/v 出力/vn 。/w 另外/c 萧/nz 也/d 强调/v 自己/rr 不是/c 当/p 总铺/nz 师/ng ，/w 而是/c 帮忙/vi 炒菜/vi 。/w 
萧万长/nr 6日/t 接受/v 台/q 媒/ng 专访/v 时/ng ，/w 主持人/nnt 提及/v 马英九/nr 元旦/t 请/v 萧/nz 出面/vi 推动/v TPP/x 、/w RCEP/x ，/w 问/v 到/v 身为/v 前/f 副手/nnt 的/ude1 萧万长/nr ，/w 有/vyou 没有/v 可能/v 回锅/v 当/p “/w [行政/n 院长/nnt]/nnt ”/w ；/w 萧澄清/nr “/w 这/rzv 是/vshi 没/d 必要/a 的/ude1 误会/vn 和/cc 解读/v ”/w ，/w 一切/rz 还是/c 要/v 由/p 台/q 当局/n 主导/n ，/w 民间/n 只能/v 从/p 旁/f 协助/v ，/w 自己/rr 也/d 不是/c 要/v 当/p “/w 总铺/nz 师/ng ”/w 。/w 
针对/p 台湾/ns 加入/v TPP/x 和/cc RCEP/x 的/ude1 速度/n 问题/n ，/w 萧万长/nr 坦承/v ，/w 难度/n 高/a 、/w 时间/n 也/d 有点/d 紧迫/a ，/w 看到/v 各国/rzs 在/p 经济/n 上/f 合纵/nz 联合/vd ，/w 尤其/d 区域/n 组织/n 是/vshi 这/rzv 2/m 、/w 3年/t 才/d 开始/v ，/w 如果/c 台湾/ns 不/d 准备/v 参加/v ，/w 当/p 区域/n 组织/n 定型/vi 后/f 会/v 更/d 困难/an ，/w 甚至/d 被/pbei 边缘/n 、/w 孤立/a 。/w 
