“/w 虽然/c 漳州/ns 花卉/n 产业/n 年产值/n 达到/v [80/m 亿元/q]/mq ，/w 但/c 销售额/n 却/d 只有/c 50多亿元/m ，/w 说明/v 花卉/n 产业/n 在/p [销售/vn 渠道/n]/nz 环节/n ，/w 还有/v 很大/d 的/ude1 提升/vn 空间/n ，/w 因此/c 需要/v 不断/d 拓宽/v 漳州/ns 花卉/n [销售/vn 渠道/n]/nz ”/w ，/w 市政协/n 委员/nnt 、/w [台盟/nz 漳州市/ns 委会/v]/nt 秘书长/nnt 兼/v 办公室/nis 主任/nnt 陈红斌/nr 说/v 。/w 
陈红斌/nr 建议/n ，/w 要/v 重点/n 抓好/v “/w 水仙花/n 乡/n ”/w 、/w “/w 阳光/n 创业/vn ”/w 等/udeng 一批/mq 专业/n [网站/n 建设/vn]/nz ，/w 鼓励/v [龙头/n 企业/n]/nz 、/w 农林/n 协会/nis 、/w 合作社/nis 建设/v [特色/n 专业/n]/nz [电子/n 商务/n 网站/n]/nz ，/w 并/cc 引导/v 各类/r 农业/n [经营/vn 主体/n]/nz 加强/v [网上/s 营销/vn]/nz ，/w 把/pba 企业经营者/nnt 、/w 销售/v 网络/n 、/w [物流/n 配送/vn]/nz 、/w 结算/v 途径/n 等/udeng [资源/n 整合/vn]/nz 到/v 平台/n 之中/f ，/w 努力/ad 实现/v 数据/n 、/w 推广/vn 、/w 服务/vn 、/w 资源/n [互联/vi 互通/v]/nz ，/w 全天候/b [信息/n 资源/n]/nz [无缝/b 对接/vi]/nz 和/cc 良性/b 互动/vn ，/w 形成/v ”/w 买/v 世界/n 、/w 卖/v 世界/n “/w 的/ude1 营销/vn 格局/n 。/w 同时/c ，/w 积极/ad 动员/v 我市/r 花农/nnd 散户/nz 加入/v 成熟/a 的/ude1 [电子/n 商务/n 平台/n]/nz ，/w 专门/d 进行/vn 花卉/n 电子商务/nnd 贸易/vn ，/w 充分/ad 展示/v [地方/n 特色/n]/nz 花卉/n 产业/n 。/w （/w 记者/nnt 陈铃清/nr ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
