据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w 拼/v 战/vg 2016年/t 台湾/ns “/w 大选/vn ”/w ，/w 鹿死谁手/vl ？/w 最新/a 民调/nz 结果/n 显示/v ，/w [如果/c 明天/t]/nz 就要/d 投票/vi ，/w 有/vyou 42%/m 的/ude1 民众/n 力挺/nz 朱立伦/nr (/w 现任/v 新北市/ns 市长/nnt )/w ，/w 而/cc 绿营/nz 方面/n ，/w 蔡英文/nr 的/ude1 支持/vn 度/qv 也/d 是/vshi 42%/m ，/w 两人/mq [打成/v 平手/n]/nz ，/w 支持/v 度/qv 不相上下/vl 。/w 
朱/ag 对/p 苏贞昌/nr 朱/ag 领先/vi 15%/m 
马英九/nr 办公室/nis 前/f [副/b 秘书长/nnt]/nnt 罗智强/nr 转换/v 舞台/n ，/w 他/rr 主持/v 的/ude1 TVBS/x “/w 2100/m 黑白/b 相对论/n ”/w 政论/n 节目/n 6日/t 晚/tg 登场/vi ，/w 首/q 集/q 节目/n 谈/v 2016/m 是否/v 变天/vi ，/w 并/cc 公布/v 民调/nz 结果/n 。/w 
[TVBS/x 民调/nz 中心/nis]/nt 以/p 国民党/n 内/f [四/m 位/q]/mq 可能/v 人选/n ，/w 包括/v 现任/v [台湾/ns 当局/n]/nz [副/b 领导人/nnt]/nnt 吴敦义/nr 、/w “/w [行政/n 院长/nnt]/nnt ”/w 江宜桦/nr 、/w 台北/ns 市长/nnt 郝龙斌/nr 、/w 新北市/ns 长/a 朱立伦/nr ，/w 及/cc 民进党/nz 内/f [三/m 位/q]/mq 可能/v 人选/n ，/w 包括/v 民进党/nz 主席/nnt 苏贞昌/nr 、/w 民进党/nz 前/f 主席/nnt 蔡英文/nr 、/w 台南/ns 市长/nnt 赖清德/nr ，/w 以/p 两党/nz 人选/n “/w 一对一/vl 对决/v ”/w 的/ude1 方式/n ，/w 进行/vn 支持/v 度/qv 调查/vn 。/w 
结果/n 显示/v ，/w 国民党/n 内/f [四/m 位/q]/mq 可能/v 的/ude1 人选/n 中/f ，/w 除了/p 朱立伦/nr 之外/f ，/w 其他人/r 与/cc 民进党/nz 可能/v 对手/n 对决/v 时/ng ，/w 支持/v 度/qv 皆/d 呈现/v 落后/a ；/w 而/cc 民进党/nz [三/m 位/q]/mq 人选/n ，/w 仅/d 蔡英文/nr 与/cc 朱立伦/nr 势均力敌/vl ，/w 支持/v 度/qv 都/d 是/vshi 42%/m 。/w 
