浙江/ns 义乌/ns 一辆/mq 跑车/n 着火/vi [一/d 男/b]/mq [一/d 女/b]/mq 被/pbei 绑/v 车上/s 死亡/vi 
[昨天/t 下午/t]/nz ，/w 金华/ns 义乌/ns 佛堂/n 工业区/n 边上/f 一块/s 林地里/nr ，/w 一辆/mq 红色/n 现代/ntc 跑车/n 着火/vi ，/w 车上/s 两人/mq 不幸/a 遇难/vi 。/w 
一位/mq 现场/s 目击者/n 称/v ，/w 两位/mq 死者/n 身上/s 有/vyou [什么/ry 东西/n]/nz 将/d 他们/rr 绑/v 在/p 车上/s 。/w 
义乌/ns 警方/n 已/d 介入/v 调查/vn 。/w 
