昨日/t ，/w 漳州市/ns [十五/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 继续/v 召开/vn ，/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 吴玉辉/nr 作/v [市/n 人大常委会/nis]/nt 工作报告/v 。/w 
吴玉辉/nr 表示/v ，/w 2014年/t ，/w 将/d 着力/vd 抓好/v [九/b 个/q]/mq “/w 是/vshi ”/w ，/w 推进/vi 漳州/ns 改革/vn 和/cc 发展/vn ；/w 加强/v 民生/n [重大/a 问题/n]/nz 的/ude1 监督/vn ，/w 推进/vi 民生/n 改善/v 和/cc 社会/n 和谐/a 。/w 
去年/t 亮点/n ：/w 联合/vd [三/m 市/n]/mq 治理/v 九龙江/nz 
吴玉辉/nr 说/v ，/w 一年/mq 来/vf ，/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 单独/d 或/c 配合/v 上级/n 人大/nis 对/p [7/m 部/q]/mq [法律/n 法规/n]/nz 实施/v 情况/n 进行/vn [执法/vn 检查/vn]/nz ，/w 参与/v [11/m 部/q]/mq [法律/n 法规/n]/nz 的/ude1 立法/vn 调研/vn ，/w 开展/v [31/m 次/qv]/mq 调研/vn 视察/v ；/w 任免/v [国家机关/n 工作/vn 人员/n]/nz [39/m 人次/qv]/mq ，/w 完成/v 了/ule 市/n [十五/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 确定/v 的/ude1 工作/vn 任务/n 。/w 
九龙江/nz 是/vshi 厦门/ns 、/w 漳州/ns 、/w 龙岩/ns [三/m 市/n]/mq 500多万/m 群众/n 的/ude1 饮用/vn 水源/n 。/w 去年/t ，/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 开展/v 《/w 福建省/ns 流域/n [水/n 环境保护/gg]/nz 条例/n 》/w [执行/v 情况/n]/nz 检查/vn ，/w 与/cc 厦门/ns 、/w 龙岩/ns 两市/nz 人大常委会/nis 联手/vd 进行/vn 专项/b 视察/v ，/w 形成/v [6/m 点/qt]/mq 共识/n ，/w 这/rzv 成为/v 去年/t [市/n 人大常委会/nis]/nt 工作/vn 的/ude1 一大/n 亮点/n 。/w 
今年/t 计划/n ：/w 将/d 开展/v [2/m 项/q]/mq 专题/n 询问/v 
吴玉辉/nr 说/v ，/w 对/p 九龙江/nz 流域/n 水环境/nz 的/ude1 保护/vn ，/w 仍/d 是/vshi [市/n 人大常委会/nis]/nt 今年/t 的/ude1 工作/vn 重点/n 。/w 今年/t ，/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 将/d 推动/v [领导/n 责任制/n]/nz 、/w [生态/n 补偿/vn 机制/n]/nz 、/w 人大/nis 监督/vn 与/cc [舆论/n 监督/vn]/nz 相结合/nz 机制/n 的/ude1 落实/vn 。/w 
吴玉辉/nr 说/v ，/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 还/d 将/d 选择/v 民生/n 方面/n 的/ude1 一/m 至/p 两项/mq 问题/n ，/w 开展/v 专题/n 询问/v ，/w 改进/v 询问/vn 的/ude1 组织/n 工作/vn ，/w 增强/v 询问/vn 的/ude1 互动/vn 性/ng 和/cc 透明度/n 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 张韩丰/nr 沈华铃/nr ）/w 
