2013年/t [最后/f 一个/mq]/nz 月/n ，/w 厦门/ns 仅/d 成交/v 一手/d 住宅/n [312/m 套/q]/mq ，/w 创下/v 去年/t 全年/n 最低/a 。/w 2014年/t 新年伊始/bl ，/w 这样/rzv 的/ude1 低迷/a 局面/n 仍/d 在/p 持续/vd 。/w 根据/p [厦门/ns 国土/n 房产局/nis]/nt 发布/v 的/ude1 官方/n 数据/n 统计/vn ，/w 上周/t （/w 去年/t 12月30日/t -/w 1月5日/t ）/w 厦门/ns 全市/n 共计/v 成交/vn 一手/d 住宅/n [80/m 套/q]/mq ，/w 虽然/c [环比/nz 上涨/vi]/nz 6.67%/m ，/w 但/c 日均/d 仅/d 成交/v [11/m 套/q]/mq 。/w 其中/rz 思明区/ns 上周/t 一手/d 住宅/n 成交量/n 竟然/d 为/p “/w 零/m ”/w 。/w 
上周/t ，/w 岛内/s 一手/d 住宅/n 仅/d 成交/v [9/m 套/q]/mq ，/w 跌/v 至/p 个位数/nz ，/w [环比/nz 下跌/vi]/nz 30.77%/m ；/w 岛/n 外/f 一手/d 住宅/n 成交/v [71/m 套/q]/mq ，/w [环比/nz 上涨/vi]/nz 14.52%/m 。/w [值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 上周/t 岛内/s 区区/z [9/m 套/q]/mq 的/ude1 成交量/n 全部/m 由/p 湖里区/ns 贡献/n ，/w 思明区/ns 上周/t 竟然/d 为/p “/w 零/m ”/w ，/w 上/f 上周/t 思明区/ns 也/d 只/d 成交/v [1/m 套/q]/mq 。/w 也/d 就是说/c ，/w 思明区/ns 两周/mq 来/vf 合计/v 竟然/d 只/d 卖出/v [1/m 套/q]/mq ，/w 可谓/v 跌/v 至/p 冰点/n 。/w 
从/p 各区/r 成交/v 情况/n 看/v ，/w 上周/t 同/p 安/ag 一手/d 住宅/n 成交/v [38/m 套/q]/mq ，/w [环比/nz 上涨/vi]/nz 850%/m ，/w 位居/v 一手/d 住宅/n 成交/v 排行榜/n 第一位/mq ；/w 翔安/nz 成交/v [20/m 套/q]/mq ，/w [环比/nz 上涨/vi]/nz 400%/m ，/w 位居/v 排行榜/n 第二位/mq ；/w 湖/n 里/f 一手/d 住宅/n 成交/v [9/m 套/q]/mq ，/w [环比/nz 下跌/vi]/nz 25%/m ，/w 位居/v 排行榜/n [第三/m 位/q]/mq 。/w 
二手/b 住宅/n 方面/n ，/w 据/p [厦门/ns 房地产/n 联合网/nz]/nz 统计/vn ，/w 上周/t 厦门/ns 二手/b 住宅/n 总/b 成交量/n 为/p [320/m 套/q]/mq ，/w [环比/nz 下跌/vi]/nz 41.2%/m 。/w 虽然/c 成交量/n 大跌/v ，/w 但/c 二手/b 住宅/n 挂牌/vi 均价/nz 仍/d 在/p 上涨/vi ，/w 截至/v 1月5日/t ，/w 1月/t 厦门/ns 二手房/n 均价/nz [22412/m ./w 44/m 元/q]/mq //w 平方米/q ，/w 比/p 去年/t 12月/t 上涨/vi 0.63%/m 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 鲍娜/nr ）/w 
