杨紫/nr 近期/t 照片/n 
今晚/t 10时/t ，/w [天津/ns 卫视/n]/nz 原创/b 制作/v 的/ude1 真人秀/nz 《/w 我/rr 的/ude1 校友/n 是/vshi 明星/nnd 》/w 开播/v ，/w 凭借/p 《/w 家/q 有/vyou 儿女/n 》/w “/w 小雪/n ”/w 一角/n 走红/vi 的/ude1 杨紫/nr ，/w 作为/p 首期/n 嘉宾/n 出场/vi 。/w 
杨紫/nr 在/p 微博/n 中/f 晒/v 出/vf 童年/t 旧/a 照/v ，/w 被/pbei 网友/n 称/v “/w 怎么/ryv 变成/v 锥子脸/nz 了/ule ”/w 、/w “/w 下巴/n 整/v 过/uguo 了/ule 吧/y ”/w …/w …/w 主持人/nnt 马东/nr 看着/v 老照片/nz 笑/v 称/vn “/w 小时候/n 长得/v 挺/d 像/v 我/rr 的/ude1 ，/w 现在/t 变化/vn 挺/d 大/a ，/w 瘦/a 了/ule 很多/m 。/w ”/w 杨紫/nr 面对/v 调侃/vn 直言/vi ：/w 小时候/n “/w 婴儿肥/nz ”/w 严重/a 。/w 而/cc 对于/p 其/rz 是否/v 整容/vn 的/ude1 质疑/vn ，/w 杨紫/nr 表示/v ：/w 自己/rr 虽然/c 可以/v 理解/vn 这种/r 行为/n ，/w 但/c 自己/rr 肯定/v 不会/v 选择/vn 这种/r 方式/n 。/w 
