“/w 男生/n 还/d 这么/rz 手巧/v ，/w 能/v 织/v 出来/vf 这么/rz 漂亮/a 的/ude1 玫瑰花/n 。/w ”/w 近日/t ，/w [北京/ns 建筑/n 大学/nis]/nt 大/a 三/m 男生/n 李博文/nr 用/p 毛线/n 编织/v 玫瑰花/n 受到/v 市民/n 关注/v 。/w 大家/rr 感到/v 意外/a 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 纷纷/d 赞/vg 其/rz 心灵手巧/vl 。/w 李博文/nr 表示/v ，/w 卖/v 手工/n 编织/v 的/ude1 玫瑰花/n ，/w 是/vshi 希望/v 能/v 攒钱/nz 为/p 父母/n 买/v 一套/mq [健身/vn 器材/n]/nz 。/w 他/rr 说/v ，/w 已经/d 赚/v 到/v 了/ule [六/m 千/m 多元/b]/mq 。/w 
织/v 了/ule 300多朵/m 玫瑰/n 
左手/n 握着/v 毛线/n ，/w 右手/n 用/p 一个/mq 钩针/n ，/w 非常/d 熟练/a 地/ude2 来回/vd 钩线/nz ，/w 不大/d 一会儿/mq 工夫/n ，/w 一个/mq 花瓣/n 就/d 织/v 好/a 了/ule 。/w 虽然/c 手指/n 较粗/d ，/w 但/c 针法/nz 相当/d 娴熟/a ，/w 丝毫/a 不逊/nz 巾帼/b 。/w 这位/r 织/v 毛线/n 的/ude1 ，/w 是/vshi [北京/ns 建筑/n 大学/nis]/nt [电气/n 工程/n 及/cc 自动化/vn]/nz 专业/n 的/ude1 大/a [三/m 学生/nnt]/mq 李博文/nr 。/w “/w 织/v 的/ude1 时候/n 压根儿/d 不用/d 数/n 针/n 数/n ，/w 现在/t 仅凭/v 感觉/n 就/d 不会/v 织/v 错/v 。/w ”/w 李博文/nr 告诉/v [北京/ns 晨报/n]/nz 记者/nnt ，/w 从/p 去年/t [9/m 月份/n]/mq 至今/d ，/w 已经/d 织/v 了/ule 300多朵/m 玫瑰花/n 。/w 
女朋友/n 是/vshi [启蒙/vn 老师/nnt]/nz 
与/cc 所/usuo 学/v 专业/n 相差/v 甚远/nz ，/w 大男生/nz 怎么/ryv 想/v 着/uzhe 干起/nz 这个/rz 活儿/n ？/w 李博文/nr 笑/v 了/ule 笑/v ，/w 不好意思/a 地/ude2 回答/v ：/w “/w 去年/t [7/m 月份/n]/mq ，/w 女朋友/n 给/p 我/rr 送/v 了/ule 一朵/mq 用/p 毛线/n 织/v 的/ude1 玫瑰花/n ，/w 我/rr 觉得/v 挺/d 漂亮/a ，/w 就/d 突然/ad 想到/v 可以/v 做/v 这个/rz 赚钱/v ，/w 或许/d 比/p 同学们/nz 在/p 快餐店/nis 打工/vi 挣/vi 的/ude1 还/d 多/a 一点/mq 。/w ”/w 于是/cc ，/w 他/rr 立即/d 从/p 网络/n 上/f 购买/v 材料/n ，/w 在/p 女朋友/n 的/ude1 帮助/vn 下/f ，/w 学会/v 了/ule 玫瑰花/n 的/ude1 织法/nz 。/w “/w 我/rr 在/p 她/rr 教/v 的/ude1 基础上/nz 进行/vn 了/ule 改良/vn ，/w 用/p 铁丝/n 做/v 杆/ng ，/w 花瓣/n 的/ude1 绑/vn 法/n 也/d 有所/v 改变/vn ，/w 比/p 她/rr 最初/d 送/v 我/rr 的/ude1 玫瑰花/n 更/d 有/vyou 立体感/n ，/w 更/d 精致/a 。/w ”/w 在/p 李博文/nr 的/ude1 花瓶/n 中/f ，/w 除了/p 玫瑰花/n ，/w 还有/v [两/q 朵/q]/mq 向日葵/n 。/w “/w 这/rzv 是/vshi 最近/t 新/a 开发/vn 的/ude1 产品/n 。/w ”/w 
每/rz 朵/q 花/n 定价/n [25/m 元/q]/mq 
每逢/v 周末/t ，/w 李博文/nr 便/d 带着/vn 他/rr 的/ude1 毛线花/nz 到/v 什刹海/ns 售卖/v ，/w 每/rz 朵/q 定价/n 为/p [25/m 元/q]/mq 。/w “/w 有/vyou [很多/m 人/n]/mq 见/v 我/rr 织/v 毛线/n 都/d 投/v 以/p 异样/n 的/ude1 眼光/n ，/w 班里/n 同学/n 知道/v 后/f 最初/d 都/d 感到/v 很/d 惊讶/a ，/w 我/rr 觉得/v 没什么/vl ，/w 凭/p 自己/rr 双手/n 赚钱/v ，/w 并不/d 丢人/a 。/w ”/w 他/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 上个月/t 母亲/n 过/uguo 生日/n ，/w 特意/d 寄/v 了/ule [9/m 朵/q]/mq 花/n 回去/v ，/w 母亲/n 看/v 后/f 很/d 感动/v 。/w “/w 北京/ns 消费/vn 高/a ，/w 赚/v 的/ude1 钱/n 一部分/m 用来/v 补贴/n 生活费/n ，/w 还/d 剩/v 有/vyou [几千/m 元/q]/mq ，/w 打算/v [过年/vi 回家/vi]/nz 给/p 爸妈/n 买/v [健身/vn 器材/n]/nz 。/w ”/w 谈到/v 毛线花/nz 的/ude1 未来/t ，/w 李博文/nr 充满/v 期待/vn 地/ude2 说/v ：/w “/w 希望/v 能/v 有一个/mq 小/a 柜台/n ，/w 专门/d 售卖/v 我/rr 的/ude1 这些/rz 花/n 。/w ”/w (/w 记者/nnt 杨奕/nr )/w 
