近日/t ，/w 中国/ns 最大/gm 的/ude1 婚恋/n 交友/vi 运营/vn 平台/n [世纪/n 佳缘/nz]/nz 发起/v 的/ude1 《/w [2013/m —/w 2014/m 年/qt]/mq 中国/ns 男女/n 婚恋观/nz [调查/vn 报告/n]/nz 》/w 正式/ad 发布/v 。/w 报告/n 显示/v 闪婚/nz 闪离/nz 成/v [社会/n 现象/n]/nz ，/w 越来越/d 贵/a 的/ude1 约会/vn 基金/n 让/v 光棍/n 男/b 叫苦/vi 连连/d ，/w 天津/ns 男生/n 平均/a 一个/mq 月/n 的/ude1 恋爱/vn 消费/vn 为/p [1405/m 元/q]/mq 。/w 
“/w [80/m 后/f]/mq ”/w 的/ude1 [离婚/vi 理由/n]/nz 很雷人/nz 
家住/v 河北区/ns 的/ude1 张小姐/nr 与/cc 前夫/n 是/vshi 在/p 2012年11月初/t 的/ude1 [朋友/n 聚会/vi]/nz 上/f 认识/v 的/ude1 。/w 经过/p 短暂/a 相处/vi ，/w 双方/n 都/d 觉得/v 不错/a ，/w 便/d 确立/v 了/ule 恋爱/vi 关系/n 。/w “/w 恰逢/v 难得/a 的/ude1 ‘/w 1314/m ’/w ，/w 你们/rr 俩/m 就/d 结婚/vi 算/v 了/ule 。/w ”/w 朋友/n 的/ude1 一句/mq 玩笑/n 话/n ，/w 没想到/nz 真的/d 促使/v 两人/mq 在/p 2013年1月4日/t 那天/r 去/vf 民政局/nis 领/v 了/ule 结婚证/n 。/w 过/uguo 了/ule 没/d 多久/ryt 双方/n 开始/v 产生/vn 矛盾/an ，/w 这段/r “/w 闪婚/nz ”/w 生活/vn 维持/v 了/ule 不到/v 半年/mq ，/w 以/p 离婚/vi 告终/vi 。/w 
恋爱/vi 费用/n 增长/v 光棍/n 男/b 吃不消/vl 
从/p [调查/vn 报告/n]/nz 中/f 看到/v ，/w 天津/ns 男性/n 在/p 恋爱/vi 中/f 的/ude1 平均/a 月/n 消费/vn 是/vshi [1405/m 元/q]/mq ，/w 约/d 占/v 收入/n 的/ude1 1/3/m 。/w 以/p 收入/n 占/v 比/p 来看/u ，/w 收入/n 越/d 低/a 的/ude1 男性/n 的/ude1 恋爱/vn 花费/v 在/p 收入/n 中/f 的/ude1 占/v 比/p 越高/d 。/w 日趋/d 增长/v 的/ude1 恋爱/vn 费用/n 让/v 光棍/n 男/b 叫苦/vi 连连/d 。/w 男性/n 恋爱/vi 中/f 的/ude1 [三/m 项/q]/mq 主要/b 消费/vn 是/vshi ：/w 约会/vi 吃饭/vi 、/w 娱乐/vn (/w 看电影/nz 等/udeng )/w 、/w 给/p 女方/n 买/v 礼物/n 等/udeng 。/w 
从/p 绝对值/n 来看/u ，/w 浙江/ns 、/w 北京/ns 、/w 上海/ns 的/ude1 男性/n 在/p 恋爱/vi 中/f 的/ude1 花费/vn 最高/a ，/w 天津/ns 男性/n 的/ude1 花费/vn 属于/v 中等/b 水平/n 。/w 家住/v 南开区/ns 的/ude1 小/a 张/q 有一个/mq 很/d 稳定/an 的/ude1 相亲/vn 对象/n ，/w “/w 每周/r 都会/n 出来/vf 吃/v 顿饭/nz ，/w 看/v 场/qv 电影/n ，/w 或者/c 去/vf 逛街/vi 。/w ”/w 粗略/a 算/v 了/ule 一下/mq ，/w 小/a 张/q 每周/r 的/ude1 花费/vn 在/p [300/m 元/q]/mq 左右/f 。/w 小/a 张/q 坦白/v 地/ude2 说/v ，/w 其实/d 是/vshi 可以/v 每周/r 见/v [两/q 三/m 次/qv]/mq 的/ude1 ，/w 但/c 花费/v 太大/d ，/w 一个/mq 月/n [3000/m 多元/b]/mq 钱/n 的/ude1 工资/n 实在/d 承受/v 不/d 了/ule ，/w 又/d 不好意思/a 让/v 女生/n 花钱/vi ，/w 只能/v 借口/n 工作/vn 忙/v 或/c 有/vyou 事/n ，/w 一周/mq 只见/v 一次/mq 面/nf 。/w 
