昨天/t 上午/t ，/w 故宫/ns [工作/vn 人员/n]/nnt 对/p 太和殿/nz 内/f 的/ude1 展陈/nz 文物/n 进行/vn 清洁/a 、/w 保养/vn 。/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 孙戉/nr 摄/vg 
故宫/ns 金銮殿/n 龙椅/nz 10年/t 来/vf 首次/m 保养/v 棉签/nz 擦拭/v (/w 组/n 图/n )/w 
昨日/t ，/w 故宫/ns 闭/v 宫/ng 一天/mq ，/w 这/rzv 是/vshi [故宫/ns 博物院/nis]/nt 近/a 30年/t 来/vf 首次/m “/w 全天/n 周歇/nr ”/w 。/w 记者/nnt 跟随/v [故宫/ns 博物院/nis]/nt 院长/nnt 单霁翔/nr 探访/v 无人/b 紫禁城/ns ，/w 虽/c 无/v 游客/n ，/w 但/c 红墙/n 内/f 依然/d 忙碌/a ，/w 不同/a 工种/n 的/ude1 [文物/n 保护/vn]/nz 者/k 正/d 抓紧/v 难得/a 的/ude1 闭馆/vn 时间/n ，/w 精心/ad “/w 伺候/v ”/w 着/uzhe 这/rzv 座/q 快/a [600/m 岁/qt]/mq 的/ude1 宫殿/n 。/w 包括/v 太和殿/nz 、/w 金漆/nz 雕龙/nz 宝座/n ，/w 均/d 迎来/v 近/a 10年/t 来/vf 的/ude1 首次/m 大扫除/v 。/w 
