人民网/nz 福州/ns 1月7日/t 电/n （/w 林长生/nr ）/w “/w [社会/n 文化/n]/nz 发展/vn 要/v 有/vyou 充分/ad 的/ude1 论证/vn ，/w 规划/n 要/v 切实可行/vl ，/w 不能/v 没有/v 敬畏/vn 。/w ”/w 7日/t 上午/t ，/w [福州市/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 、/w [福州市/ns 文联/nis]/nt 主席/nnt 、/w 党组/nis 书记/nnt 徐杰/nr 告诉/v 人民网/nz 记者/nnt ，/w 发展/v 福州/ns [社会/n 文化/n]/nz ，/w 不能/v 凭/p 领导/n 的/ude1 [个人/n 喜好/v]/nz 造成/v “/w 楚王/nnd 爱/v 细腰/nz ，/w 宫中/s 皆/d 饿死/vi ”/w 的/ude1 局面/n ，/w 也/d 不能/v 听/v 个别/a [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 的/ude1 一面之词/nz ，/w 因为/c 专家/nnt 也/d 有/vyou 自己/rr 的/ude1 局限/vn 和/cc 偏颇/z 。/w 
“/w 我们/rr 对/p 整个/b 社会/n 的/ude1 [文化/n 事业/n]/nz 缺乏/v 一个/mq 总体/n 的/ude1 规划/n 布局/n ，/w 始终/d 处在/v 一种/mq ‘/w [头痛/a 医/ng 头/n 脚痛/nz 医/ng 脚/n]/nz ’/w 的/ude1 状态/n 。/w ”/w [福州市/ns 政协/nis]/nto [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会上/n ，/w 委员/nnt 们/k 在/p 讨论/v 中/f 对/p 福州市/ns 当前/t 社会/n [文化/n 事业/n]/nz 存在/v 的/ude1 布局/n 失调/vi ，/w 一部分/m 领域/n 甚至/d 严重/a 滞后/v 的/ude1 现象/n 表示/v 极大/a 的/ude1 关注/vn ，/w 建议/n 应/v 将/d 加强/v 对/p 社会/n [文化/n 建设/vn]/nz 的/ude1 研究/vn 和/cc 规划/n 提到/v 议事日程/n 上来/vf 。/w 
大会/n 过程/n 中/f ，/w [21/m 个/q]/mq 委员/nnt 联名/vd ，/w 由/p 徐杰/nr 执笔/vi ，/w 提/v 了/ule 《/w 应/v 重视/vn 和/cc 加强/v 我市/r [社会/n 文化/n]/nz 的/ude1 [总体/n 规划/n]/nz 》/w 的/ude1 建议/n ，/w 希望/v 福州/ns 能/v 委托/vn [相关/vn 部门/n]/nz ，/w 立即/d 着手/v 研究/vn 制定/v 《/w 福州市/ns [社会/n 文化/n]/nz 发展/v 规划/n 》/w 。/w 他们/rr 表示/v ：/w “/w 这个/rz 规划/n 应该/v 是/vshi 在/p 充分/ad 调研/vn 和/cc 考察/v 的/ude1 基础上/nz 形成/v ，/w 最后/f 还/d 应当/v 以/p 单位/n 决定/v 或/c 人大/nis 决议/n 的/ude1 形式/n 确定/v 下来/vf ，/w 至少/d [一/d 管/v]/mq 20年/t 。/w ”/w 
“/w 理应/v 作为/p 文化中心/nis 的/ude1 省会/n 城市/n 被/pbei 严重/a 边缘化/v 。/w [这个/rz 问题/n]/nz 更/d 成/v 了/ule 提升/v 市民/n [文化/n 素质/n]/nz 和/cc 品位/n 的/ude1 瓶颈/n 。/w ”/w 委员/nnt 们/k 表示/v ，/w 近年来/dl ，/w [福州/ns 市委/nis]/nto 市政府/n 在/p 现有/v 财力/n 的/ude1 情况下/nz ，/w 对/p [文化/n 事业/n]/nz 的/ude1 投入/vn 力度/n 不/d 小/a ，/w 单/b “/w [三/m 坊/ng 七/m 巷/ng]/nz ”/w 的/ude1 保护/vn 改造/vn 就/d 达到/v [几十/m 亿元/q]/mq ，/w 但/c 总体/n 上/f 看/v ，/w 各/rz 领域/n 的/ude1 文化/n 发展/vn 却/d 极/d 不/d 平衡/a ，/w 作为/p 省会/n 城市/n 的/ude1 福州/ns 目前/t 没有/v 一个/mq 像样/a 的/ude1 [文化/n 艺术/n]/nz 展览/v 场所/n 。/w 许多/mq 国家/n 的/ude1 大型/b 展览/v 项目/n 至今/d 无法/v 落地/vn 福州/ns ，/w 导致/v 许多/mq 对/p 文化/n 和/cc 艺术/n 感兴趣/a 的/ude1 群众/n 不得不/d 跑到/v 厦门/ns 或/c 上海/ns 、/w 杭州/ns 等/udeng 地区/n 参观/v 展览/vn 。/w 还有/v ，/w 作为/p 省会/n 城市/n 的/ude1 福州/ns 荟萃/v 了/ule 福建省/ns 工艺美术/n 的/ude1 精华/n ，/w 像/v [脱胎/vi 漆器/n]/nz 、/w [寿山/ns 石雕/n]/nz 、/w 木/ng 根雕/n 、/w 软木画/nz 等/udeng ，/w 但/c 福州/ns 至今/d 无法/v 为/p 这些/rz 艺术家/nnt 提供/v 一个/mq 良好/a 的/ude1 生产/vn 和/cc 交流/vn 、/w 展示/v 场所/n 。/w 又/d 比如/v ，/w 作为/p 具有/v [2200/m 多年/mq]/mq 历史/n 积淀/vn 的/ude1 福州/ns 坐拥/nz 众多/a [文化/n 资源/n]/nz ，/w 却/d 对/p 如何/ryv 发展/v [文化/n 产业/n]/nz 一直/d 不得要领/vl 。/w 再/d 比如/v ，/w 处于/v 各种/rz 艺术/n 门类/n 核心/n 和/cc 灵魂/n 地位/n 的/ude1 [文学/n 艺术/n]/nz 创作/vn 、/w [文化/n 创意/n]/nz 方面/n ，/w 因/p 鼓励/v 或/c [引进/v 人才/n]/nz 的/ude1 机制/n 不够/a 完善/v ，/w 有/vyou 一线/n 的/ude1 艺术/n 人才外流/vl 。/w 
徐杰/nr 在/p 接受/v 人民网/nz 记者/nnt 采访/v 时/ng 还/d 说/v ，/w 不能/v 完全/ad 以/p 搞/v 经济/n 的/ude1 方式/n 去/vf 搞/v 作为/p 大众/ntc 的/ude1 [社会/n 文化/n]/nz ，/w “/w 文化/n 要/v 养/v ”/w 。/w 他/rr 还/d 和/cc 委员/nnt 们/k 提出/v 建议/n ：/w 一些/mq 具有/v 社会/n 公共/b 性质/n 的/ude1 文化/n 产品/n ，/w 都/d 应该/v 组织/n 专家/nnt 团队/n 进行/vn 充分/ad 论证/vn ，/w 不/d 搞/v 拍脑袋/nz 工程/n ；/w 设立/v 各类/r 福州市/ns 艺术/n 专家/nnt 顾问/nnt 团队/n ，/w 并/cc [充分/ad 发挥/v]/nz 起/vf 在/p 福州/ns [城市/n 建设/vn]/nz 、/w 管理/vn 和/cc [旧城/ns 改造/vn]/nz 中/f 的/ude1 [积极/ad 作用/n]/nz 。/w 
