据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w 苗栗县/ns [73/m 岁/qt]/mq 南庄/nz 乡民/n 黄汀辉/nr 早年/t 曾/d 在/p 私塾/n 教书/vi ，/w 收藏/v 超过/v [30/m 部/q]/mq 明/ag 、/w 清/tg 时期/n 手抄本/n 与/cc 古书/n ，/w 他/rr 谨守/nz 父亲/n 黄/a 任/v 水/n 遗志/n 创作/v 古诗/n ，/w 感叹/v 世代/n 变迁/vn 古诗/n 不/d 受/v 重视/vn ，/w 愿意/v 免费/vn 教学/vn 推广/vn 。/w 
黄汀辉/nr 的/ude1 父亲/n 黄/a 任/v 水/n 师承/v 三湾乡/ns 大/a 河底/nz 秀才/n 邱吟文/nr ，/w 学成/v 后/f [回到/v 家乡/n]/nz 员/ng 林村/ns 开设/v “/w 客语/nz 培/v 文/ng 私塾/n ”/w ，/w 黄汀辉/nr [18/m 岁/qt]/mq 起/vf 担任/v 助教/nnt ，/w 负责/v 指导/vn 学生/nnt 背诵/v ，/w 黄/a 任/v 水/n 过世/v 后/f 两年/mq ，/w 台/q 当局/n 开始/v 普/ag 设/v 学校/nis ，/w 黄汀辉/nr 才/d 转/v 到/v 民营/b 公司/nis 工作/vn 。/w 
黄汀辉/nr 退休/v 后/f 整理/v 父亲/n 遗留/v 的/ude1 古书/n ，/w 发现/v 竟/d 有/vyou 明/ag 、/w 清/tg 时期/n 的/ude1 唐诗/n 、/w 尚书/nnt 、/w 诗经/n 等/udeng 手抄本/n 与/cc 殿/ng 本/rz ，/w 甚至/d 还有/v “/w [康熙/n 字典/n]/nz ”/w 全集/n [十二/m 册/q]/mq ，/w 但/c 斑驳/z 内/f 页/q 与/cc 逐渐/d 腐朽/a 的/ude1 绑/vn 线/n 让/v 他/rr 相当/d 心疼/v ，/w 开始/v 深入/ad 研读/v 与/cc 学习/v ，/w 并/cc 遵照/v 父亲/n 遗志/n 尝试/v 创作/vn 古诗/n ，/w 至今/d 累积/v 超过/v [600/m 首/q]/mq 创作/vn ，/w 常/d 获/v 地方/n 文艺/n 刊物/n 刊登/v 。/w 他/rr 还/d 收藏/v 百家姓/n 、/w [千/m 字/n]/mq 言/vg 、/w 四言/nz 杂字/nz 、/w 人生/n 必读/v 等/udeng 私塾/n 教材/n 。/w 
黄汀辉/nr 指出/v ，/w 父亲/n 临终/vi 前/f 曾/d 告诉他/nz “/w 别放弃/nz 古诗/n ，/w 就算/d 免费/vd 也/d 要/v 教/v 别人/rr ”/w ，/w 让/v 他/rr 耿耿于怀/vl ，/w 除/p 不断/d 投稿/vi 推广/vn ，/w 也/d 欢迎/v 有兴趣/v 古诗/n 的/ude1 人/n 与/cc 他/rr 交流/vn 。/w 
