送走/vi 冷空气/n ，/w 迎接/v 更/d 温暖/an 的/ude1 明天/t （/w [昨日/t 下午/t]/nz 摄于/nz 西洋/n 坪/ng 路/n ）/w 
昨天/t 的/ude1 天气/n 很给力/nz ，/w 温暖/an 的/ude1 太阳/n 一大/n 早就/d 升/v 上/f 天空/n ，/w 慷慨/a 地/ude2 把/pba 光芒/n 洒/vi 向/p 九龙江/nz 两岸/n 。/w 冷空气/n 已经/d 进入/v 尾声/n ，/w 昨天/t 市区/s 最/d 低温/n [10/m ./w 5/m ℃/w]/mq ，/w 最/d 高温/n [19/m ./w 4/m ℃/w]/mq ，/w 在/p [户外/s 活动/vn]/nz 的/ude1 朋友/n ，/w 可以/v 享受/vn [清风/n 徐来/nr]/nz ，/w 阳光/n 照/v 在/p 脸上/s 的/ude1 感觉/n ，/w 惬意/a 极/d 了/ule 。/w 
[漳州/ns 气象台/nis]/nt 的/ude1 预报员/nnt 说/v ，/w [今/tg 明/ag 两天/mq]/nz ，/w 漳州/ns 会/v 有/vyou 小幅/b 升温/vi ，/w 不过/c 这种/r 情况/n 将/d 在/p 9日/t 结束/v 。/w 预计/v 9日/t 以后/f ，/w 新/a 一轮/mq 冷空气/n 将/d 南下/vn ，/w 影响/v 漳州/ns ，/w 届时/d 气温/n 又/d 会/v 有/vyou [一定/b 程度/n]/nz 的/ude1 回落/vn 。/w 中/f 下旬/t 以后/f ，/w 冷空气/n 南下/vn 将/d 更加/d 频繁/a 。/w 
□/w 全省/n 天气/n 
今天/t 白天/t ，/w 全省/n 多云到阴/n ，/w 内陆/s 局部/n 有/vyou 阵雨/n 。/w 今天/t 夜间/n ，/w 南平/ns 、/w [三/m 明/ag]/mq 两市/nz 和/cc 龙岩市/ns 西北部/f [多/a 云/vg 转/v 阴/a]/nz 有/vyou 小雨/n ，/w 局部/n 中雨/n ；/w 其余/rz 地区/n 多云到阴/n ，/w 局部/n 小雨/n 。/w 8日/t 白天/t ，/w 南平/ns 、/w [三/m 明/ag]/mq 、/w 龙岩/ns 、/w 宁德/ns [四/m 市/n]/mq 阴有小雨/n ；/w 其余/rz 各市/r 多云到阴/n ，/w 局部/n 有/vyou 小雨/n 。/w 8日/t 夜间/n ，/w 全省/n 阴有小雨/n 。/w 9日/t 白天/t ，/w 南平市/ns 小雨/n 转/v 阴/a ，/w 其余/rz 各市/r 阴有小雨/n 。/w （/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 记者/nnt 朱加良/nr 戴江海/nr 文/ng //w 图/n ）/w 
