1月6日/t 上午/t ，/w 漳州市/ns [十五/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz 在/p [人民/n 剧场/n]/nz 举行/v 。/w 会上/n ，/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 吴玉辉/nr 作/v 《/w [漳州市/ns 人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 工作报告/v 》/w ，/w 市/n [中级/b 人民法院/nis]/nt 院长/nnt 吴钟夏/nr 作/v 《/w [漳州市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 工作报告/v 》/w ，/w [市/n 人民检察院/nis]/nz 检察长/nnt 洪清作/nr 《/w [漳州市/ns 人民检察院/nis]/nt 工作报告/v 》/w 。/w 
担任/v 大会/n 执行主席/nnt 并/cc 在/p 主席/nnt 台上/s 就座/vi 的/ude1 有/vyou ：/w 张祯锦/nr 、/w 梁伟新/nr 、/w 杨建平/nr 、/w 黄庆辉/nr 、/w 侯为东/nr 、/w 曾智勇/nr 、/w 陈水树/nr 、/w 张镇城/nr 、/w 张翼腾/nr 、/w 张琳光/nr 、/w 沈金水/nr 、/w 张慧德/nr 、/w 柯志宏/nr 、/w 黄行辉/nr 。/w 会议/n 由/p 执行主席/nnt 、/w 主席团/nis [常务/b 主席/nnt]/nnt 杨建平/nr 主持/v 。/w 
吴玉辉/nr 在/p 报告/n 中/f 说/v ，/w 2013年/t ，/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 认真/ad 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 和/cc 习近平/nr 总书记/nnt 系列/n 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 按照/p 市委/nis 的/ude1 部署/vn ，/w 围绕/v 中心/nis 转/v 、/w 突出/a 重点/n 办/v 、/w 顺着/p 民意/n 干/v ，/w 着力/vd 推动/v 漳州/ns 经济/n 持续/vd 健康/a 发展/vn 、/w 推进/vi 富/vg 美/b 漳州/ns 建设/vn 、/w 促进/v 民生/n 改善/v 、/w 加强/v 代表/nnt 工作/vn 、/w 提高/v [履/vg 职/ng 能力/n]/nz ，/w 完成/v 了/ule 市/n [十五/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 确定/v 的/ude1 工作/vn 任务/n ，/w 为/p 推进/vi 漳州/ns [科学/n 发展/vn]/nz 跨越/v 发展/vn 作出/v 了/ule 新/a 贡献/n 。/w 
对于/p 新/a 一年/mq 的/ude1 常委会/nis 工作/vn 思路/n ，/w 吴玉辉/nr 在/p 报告/n 中/f 说/v ，/w 2014年/t 是/vshi 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 开局/n 之/uzhi 年/qt ，/w 是/vshi 完成/v “/w 十二五/m ”/w 规划/n 的/ude1 关键/n 之/uzhi 年/qt ，/w 也/d 是/vshi 我国/n [人民/n 代表大会/n 制度/n]/nz 建立/v [60/m 周年/q]/mq 。/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 要/v 在/p 市委/nis 的/ude1 领导/n 下/f ，/w 准确/a 把握/v 人大/nis 的/ude1 政治/n 定位/vn 、/w 法律/n 定位/vn 、/w 工作/vn 定位/vn ，/w 加强/v 和/cc 改进/v 人大/nis 工作/vn 。/w 增强/v 进取/vn 意识/n 、/w 机遇/n 意识/n 、/w [责任/n 意识/n]/nz ，/w 围绕/v 市委/nis 提出/v 的/ude1 开展/vn “/w [项目/n 建设/vn]/nz 年/qt ”/w 、/w “/w 深化改革/v 年/qt ”/w 、/w “/w 作风/n 建设/vn 年/qt ”/w 活动/vn ，/w 突出/a 产业/n 发展/vn ，/w 突出/a 深化改革/v 、/w 突出/a [城乡/n 建设/vn]/nz 、/w 突出/a 民生/n 改善/v 、/w 突出/a [生态/n 建设/vn]/nz 、/w 突出/a 作风/n 转变/v ，/w 锐意进取/vl ，/w 扎实/a 工作/vn ，/w 为/p 推动/v 漳州/ns 发展/vn 、/w 增进/v 人民/n 福祉/n 作出/v 新/a 贡献/n 。/w 
会议/n 表决/v 通过/p 了/ule 大会/n 选举/v 办法/n 。/w 
出席/v 市政协/n [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 的/ude1 委员/nnt 和/cc 市直/b [有关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt [列席/v 会议/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 黄妍婷/nr ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
