邵逸夫/nr (/w 资料/n 图/n )/w 
2010年/t ，/w 美国/nsf 巨富/n 比尔·盖茨/nrf 和/cc 巴菲特/nrf 曾/d 来华/vi 请/v [中国/ns 富豪/n]/nz 的/ude1 吃饭/vn ，/w 由于/p 这/rzv 两人/mq 曾/d 倡议/n [亿/m 万/d 富翁/n]/nz 捐献/v 半数/n 家产/n ，/w 于是/cc ，/w 众多/a 中国/ns 的/ude1 富豪/n 均/d 对/p 两人/mq “/w 避/v 之/uzhi 不及/vi ”/w 。/w 事实上/bl ，/w 在/p 中国/ns 并不/d 缺乏/v 热衷于/v [公益/n 事业/n]/nz 的/ude1 富豪/n ，/w 刚刚/d 辞世/v 的/ude1 邵逸夫/nr 就是/v 其中/rz 的/ude1 [代表/nnt 人物/n]/nz ，/w [二十/m 多年来/d]/mq ，/w 他/rr 共/d 向/p 祖国/n 内地/n 捐赠/v 了/ule [34/m 亿/m 港元/q]/mq ，/w 兴建/v 了/ule [4888/m 个/q]/mq 校舍/n 以及/cc 其他/rzv 医疗/n 项目/n 。/w 目前/t ，/w 以/p 逸夫/nz 两字/mq 命名/v 的/ude1 教学楼/n 、/w 图书馆/nis 、/w 科技馆/nis 及其/cc 其他/rzv [文化/n 艺术/n]/nz 、/w 医疗/n 设施/n 遍布/v 中国/ns 各地/rzs 。/w 
在/p 香港/ns 乃至/c 大/a [中华/nz 文化/n]/nz 圈/qv 的/ude1 电视/n 史上/d ，/w 邵逸夫/nr 毫无疑问/dl 是/vshi 一个/mq 堪称/v 里程碑式/b 的/ude1 人物/n ，/w 他用/n 长达/v 80年/t 的/ude1 时间/n 打造/v 了/ule 一个/mq 价值/n 超过/v 200亿/m 港币/n 的/ude1 影视/b 王国/n 。/w 而/cc 在/p 私底下/nz ，/w 他/rr 也/d 是/vshi 一个/mq 极其/d 热衷于/v 慈善/a 的/ude1 大家/rr 。/w 据悉/v ，/w 在/p 此次/rz TVB/x 易主/nz 的/ude1 过程/n 中/f ，/w [邵氏/nr 基金/n]/nz 将/d 公司/nis 2.59%/m 的/ude1 股权/n ，/w 馈赠/vn 给/p 数/n 家/q 教育/vn 及/cc [慈善/a 机构/n]/nz 。/w 其实/d ，/w 自/p 邵氏/nr 基金会/nis 于/p 1973年/t 成立/vi 以来/f ，/w 邵逸夫/nr 就/d 一直/d 致力于/v 香港/ns 尤其/d 是/vshi 祖国/n 内地/n 的/ude1 [公益/n 事业/n]/nz 。/w 
从/p 1985年/t 起/vf ，/w 邵逸夫/nr 平均/a 每年/r 都/d 拿出/v [1/m 亿/m 多元/b]/mq 用于/v 支持/vn 祖国/n 内地/n 的/ude1 各项/r [社会/n 公益/n 事业/n]/nz ，/w 这/rzv 其中/rz ，/w 中国/ns 的/ude1 [教育/vn 事业/n]/nz 更/d 成为/v 邵逸夫/nr 捐赠/v 的/ude1 重点/n 领域/n 。/w 邵逸夫/nr 曾/d 说/v ：/w “/w 国家/n 振兴/v 靠/v 人才/n ，/w 人才/n 靠/v 培养/vn ，/w [培养/v 人才/n]/nz 是/vshi 民族/n [根本/a 利益/n]/nz 的/ude1 要求/n 。/w ”/w 据/p 不/d 完全/ad 统计/vn ，/w 20年/t 多年/mq ，/w 邵逸夫/nr 共/d 向/p 祖国/n 内地/n 捐赠/v 了/ule [34/m 亿/m 港元/q]/mq ，/w 兴建/v 了/ule [4888/m 个/q]/mq 校舍/n 以及/cc 其他/rzv 医疗/n 项目/n 。/w 目前/t ，/w 以/p 逸夫/nz 两字/mq 命名/v 的/ude1 教学楼/n 、/w 图书馆/nis 、/w 科技馆/nis 及其/cc 其他/rzv [文化/n 艺术/n]/nz 、/w 医疗/n 设施/n 遍布/v 中国/ns 各地/rzs 。/w 
人们/n 常/d 以/p “/w 桃李满天下/n ”/w 来/vf 赞扬/v 学子/n 遍/qv 天下/n 的/ude1 老师/nnt 们/k ，/w 而/cc 事实上/bl ，/w 在/p 过去/vf 20年/t 来/vf ，/w 不计其数/vl 的/ude1 贫寒/a 学子/n ，/w 通过/p 由/p 邵逸夫/nr 捐赠/v 的/ude1 学校/nis 完成/v 了/ule 学业/n 、/w 乃至/c 改变/v 了/ule 人生/n 的/ude1 轨迹/n ，/w 可以/v 说/v ，/w 用/p “/w 桃李满天下/n ”/w 来/vf 形容/v 邵逸夫/nr 并不/d 为/p 过/uguo 。/w 正如/v 网友/n 所/usuo 言/vg ，/w 全/a 中国人/n 都/d 应该/v 记得/v 他/rr 为/p 大陆/ns [教育/vn 事业/n]/nz 所/usuo 作出/v 的/ude1 贡献/n 。/w 可以/v 想象/vn ，/w 在/p 邵逸夫/nr 老先生/n 辞世/v 的/ude1 今日/t ，/w 在/p 全国/n 无处不在/bl 的/ude1 “/w 逸夫楼/nz ”/w 前/f ，/w 会/v 有/vyou 许多人/nz 前去/v 当地/s 的/ude1 “/w 逸夫楼/nz ”/w ，/w 为/p 其/rz 焚/vg 上/f 清香/n 一柱/nz 来/vf 缅怀/v 这位/r 慈祥/a 的/ude1 老人/n 。/w 
尽管/c 邵逸夫/nr 老先生/n 已经/d 逝去/vi ，/w 但/c 他/rr “/w 达/v 济天下/nz ”/w 、/w “/w 关爱/v 社会/n ”/w 的/ude1 精神/n ，/w 会/v 像/v 全国/n 无数/m 不/d 在/p 的/ude1 “/w 逸夫楼/nz ”/w 一样/uyy ，/w 永远/d 存活/vi 在/p [华夏/n 大地/n]/nz 上/f !/w 
网友/n 留言/n ：/w 
@/w 恒/ag LHC/x ：/w 我们/rr 县城/n 还有/v 他/rr 的/ude1 慈善/a 小学/nis ，/w 缅怀/v !/w 
@/w 爱妮/nrf [壹/m 世/ng]/mq ：/w 再见/vi 伟大/a 的/ude1 慈善家/nnd ，/w 走好/v !/w 
@/w 江西/ns V/x 飘雪/nz ：/w 此/rzs 后世/n 人/n 只要/c 看到/v 逸夫楼/nz ，/w 就/d 会/v 想起/v 邵/nz 先生/n 。/w [一路/mq 走好/v]/nz !/w 
@/w [太原/ns —/w 陈/vg 海军/nnd]/nt ：/w 先生/n 品格/n 高尚/a ，/w 无人/b 能/v 及/cc 。/w 
