1933年1月7日/t ，/w [中共/n 临时/b 中央/n 政治局/nis]/nto 被迫/d 由/p 上海/ns 迁至/vf [中央/n 革命/vn 根据地/n]/nz 瑞金/ns 。/w 临时/b [中央/n 政治局/nis]/nto 主要/b 成员/nnt 博古/nrf 、/w 张闻天/nr 、/w 陈云/nr 于/p 1932/m 年底/f 先后/d 由/p 上海/ns 出发/vi ，/w 经/p 福建/ns 永定/nz 、/w 上杭/ns ，/w 于/p 本/rz 月初/t 抵达/v 瑞金/ns 。/w 临时/b 中央/n 迁/v 到/v 苏区/n 后/f ，/w [中共中央/nt 政治局/nis]/nto 总负责人/nnt 为/p 博古/nrf ，/w 组织部长/nnt 为/p 任弼时/nr ，/w 宣传部长/nnt 为/p 张闻天/nr ，/w 毛泽东/nr 被/pbei 补选/v 为/p 政治局/nis 委员/nnt 。/w 
（/w 人民网/nz 资料/n ）/w 
