最近/t ，/w 家住/v 福州/ns 仓前路/nz 的/ude1 50多岁/m 林依姆/nr 有点/d 烦/v ，/w 自从/p 她/rr 加入/v 社区/n 的/ude1 老年/n 交谊舞/n 队/n ，/w 男友/n 黄依伯/nr 不/d 乐意/v 了/ule 。/w 黄依伯/nr 觉得/v 她/rr 和/cc 舞伴/n 肖依伯/nr 走/v 得/ude3 太/d 近/a 了/ule 。/w 1月5日/t 晚上/t ，/w 同样/d 已经/d 50多岁/m 的/ude1 黄依伯/nr 和/cc 肖依伯/nr ，/w 还/d 在/p 公园/n 里/f 打/v 了/ule 起来/vf 。/w 
1月5日/t 晚/tg 7时/t 许/v ，/w 仓前/nz 派出所/nis 民警/nnt 接到/v 群众/n 报警/vn 称/v ，/w [仓前/nz 公园/n]/nz 内有/nz 两位/mq 依/v 伯/ng 在/p 打架/vi 。/w 民警/nnt 赶到/v 现场/s 时/ng ，/w 两位/mq 依/v 伯/ng 面对面/dl 站/vi 着/uzhe ，/w 并/cc 相互/d 推搡/nz ，/w 在/p 他们/rr 边上/f 不到/v 一米/mq 处/n ，/w 站/vi 着/uzhe 一名/mq 穿着/n 深色/b 外套/n 的/ude1 女子/n ，/w 她/rr 正/d [一/d 脸/n]/mq 郁闷/a 地/ude2 盯着/v 两人/mq 。/w 
“/w [三/m 个人/n]/mq 年纪/n 都/d 50多岁/m 了/ule 。/w ”/w 民警/nnt 说/v ，/w 一个/mq 姓/v 林/ng ，/w 一个/mq 姓/v 肖/vg ，/w 还有/v 一个/mq 姓/v 黄/a ，/w 都/d 是/vshi 福州/ns 人/n 。/w 民警/nnt 将/d [三/m 人/n]/mq 带/v 进/vn 所/usuo 里/f 了解/v 情况/n 。/w 经/p 了解/v ，/w [56/m 岁/qt]/mq 的/ude1 林依姆/nr 早年/t 丧偶/vi ，/w [经/p 人/n 介绍/v]/nz 认识/v 了/ule 离异/vi 的/ude1 黄依伯/nr 。/w 两年/mq 下来/vf ，/w [二/m 人/n]/mq 相处/vi 还/d 算/v 融洽/a 。/w 半年/mq 前/f ，/w 林依姆/nr 迷/v 上/f 了/ule 交谊舞/n ，/w 还/d 与/cc 舞伴/n 肖依伯/nr 打得火热/vl 。/w 
对于/p 此事/r ，/w 在/p 派出所/nis 里/f ，/w 黄依伯/nr 仍/d 愤愤不平/vl 。/w “/w 我/rr 都/d 盯/v 了/ule 好/a 几天/mq 了/ule ，/w 两个人/mq 都/d 互相/d 帮/v 着/uzhe 擦汗/nz ，/w 还/d 能/v 说/v 没事/vi !/w ”/w 黄依伯/nr 对/p 民警/nnt 说/v 。/w 对于/p 黄依伯/nr 的/ude1 投诉/vn ，/w 林依姆/nr 则/d 是/vshi 极力/d 否认/v ，/w 还/d 责怪/v 黄依伯/nr 气量/n 小/a 。/w 林依姆/nr 告诉/v 民警/nnt ，/w 为了/p 此事/r ，/w 黄依伯/nr 跟/p 她/rr 没/d 少/a 闹别扭/v 。/w 
