据/p 台湾/ns “/w [中/f 广/a 新闻网/n]/nz ”/w 报道/v ，/w 台中市/ns 长/a 胡志强/nr 上午/t 出席/v [台/q 中/f 国际/n 机场/nis]/nz 前人/n 行/ng 陆桥/nr 启用/v 典礼/n ，/w 他/rr 表示/v ，/w 要/v 让/v 台/q 中/f 航空城/nz 的/ude1 发展/vn 越来越/d 快/a 。/w “/w 立委/j ”/w 颜宽恒/nr 则/d 表示/v ，/w 航空城/nz 要/v 发展/vn ，/w 必须/d 让/v 台中港/nz 特定/b 区/n 解/v 编/v 。/w 至于/p 传言/n 亲民党/nz 主席/nnt 宋楚瑜/nr 可能/v 参选/vn 台中市/ns 长/a ，/w 胡志强/nr 表示/v ，/w 不/d 响应/v 选举/vn 话题/n 。/w 
[台/q 中/f 国际/n 机场/nis]/nz 前人/n 行/ng 陆桥/nr ，/w 经费/n 1.2亿/m (/w 新台币/nz ，/w 下同/vi )/w ，/w 最后/f 以/p 8000多万/m 完成/v 。/w 其中/rz ，/w 中央/n 塔/n 高/a [31/m 米/q]/mq ，/w 桥/n 宽/a [7/m 米/q]/mq ，/w 全长/n [163/m 米/q]/mq 。/w 因为/c 够/v 宽/a ，/w 可以/v 牵着/v 自行车/n 过/uguo 桥/n 。/w 胡志强/nr 说/v ，/w 当初/t 颜清标/nr “/w 立委/j ”/w 争取/v 1.2亿/m 兴建/v 人/n 行/ng 陆桥/nr ，/w 如果/c 是/vshi 市政府/n ，/w 就/d 不/d 可能/v 。/w 完成/v 后/f ，/w 不仅/c 方便/a [公明/nz 初中/nis]/nt 学生/nnt 穿越/v 车/n 多/a 的/ude1 中/f 清/tg 路/n ，/w 也/d 要/v 让/v 台/q 中/f 航空城/nz 的/ude1 发展/vn 越来越/d 快/a 。/w 
这/rzv 座/q 人/n 行/ng 陆桥/nr 夜间/n 有/vyou 灯光/n 投射/v ，/w 成为/v 当地/s 的/ude1 夜间/n 景观/n ，/w 沙鹿/nz 区公所/n 也/d 办理/v 陆桥/nr 命名/v ，/w 包括/v 希望/vn 之/uzhi 翼/ng 、/w 清泉/n 岗/n 陆桥/nr 等/udeng 。/w 胡志强/nr 说/v ，/w 不管/c 命名/v 为何/ryv ，/w 大家/rr 都会/n 叫/vi 它/rr “/w 冬瓜/n 桥/n ”/w ，/w 引起/v 现场/s 一阵/mq 笑声/n 。/w “/w 冬瓜/n ”/w 是/vshi 颜清标/nr 前/f “/w 立委/j ”/w 的/ude1 绰号/n 。/w 
