[中国/ns 中铁/ntc]/nz 否认/v 债务/n 负担/n 重/a 称/v 风险/n 可控/nz 
因/p 公司/nis 总裁/nnt 自杀/vi 而/cc 被/pbei 推/v 上/f 风口浪尖/n 的/ude1 [中国/ns 中铁/ntc]/nz 1月6日/t 晚间/t 对/p [媒体/n 报道/v]/nz 进行/vn 了/ule 澄清/vi 。/w [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2012年12月31日/t 公司/nis [资产/n 总额/n]/nz [5507/m ./w 28/m 亿元/q]/mq ，/w [负债/vn 总额/n]/nz [4621/m ./w 65/m 亿元/q]/mq ，/w 资产负债率/n 83.92%/m ；/w 2013年6月30日/t 公司/nis [资产/n 总额/n]/nz [6056/m ./w 85/m 亿元/q]/mq ,/w [负债/vn 总额/n]/nz [5151/m ./w 8/m 亿元/q]/mq ，/w 资产负债率/n 85%/m ；/w 2013年9月30日/t 公司/nis [资产/n 总额/n]/nz 为/p [6265/m ./w 57/m 亿元/q]/mq ，/w [负债/vn 总额/n]/nz 为/p [5315/m ./w 97/m 亿元/q]/mq ，/w 资产负债率/n 为/p 84.84%/m 。/w 
因/p 公司/nis 总裁/nnt 自杀/vi 而/cc 被/pbei 推/v 上/f 风口浪尖/n 的/ude1 [中国/ns 中铁/ntc]/nz 1月6日/t 晚间/t 对/p [媒体/n 报道/v]/nz 进行/vn 了/ule 澄清/vi 。/w [中国/ns 中铁/ntc]/nz 就/d 有关/v [媒体/n 报道/v]/nz 的/ude1 公司/nis 债务/n 负担/n 重/a 进行/vn 了/ule 否认/v ，/w 称/v 公司/nis 债务/n 状况/n 正常/a ，/w 风险/n 可控/nz ，/w 公司/nis [生产/vn 经营/vn]/nz 状况/n 一切/rz 正常/a 。/w 
1月5日/t 晚间/t ，/w [中国/ns 中铁/ntc]/nz 发布/v 公告/n 称/v ，/w 其/rz [执行/v 董事/nnt]/nnt 兼/v 总裁/nnt 白中仁/nr 于/p 1月4日/t 在/p 家中/s 跳楼/v 自杀/vn 。/w 公司/nis 并/cc 没有/v 透露/v 白中仁/nr 意外/a 逝世/vi 的/ude1 原因/n ，/w 但/c 称/v ，/w [公司/nis 董事会/nis]/nz 在/p 依据/n 《/w [公司/nis 章程/n]/nz 》/w 指定/v 一名/mq 副总裁/nnt 代行/v 总裁/nnt 职责/n 之前/f ，/w 暂/d 由/p 公司/nis 董事长/nnt 代行/v 总裁/nnt 职责/n 。/w 
有/vyou 媒体/n 随后/d 报道/v 称/vn ，/w 从/p 白中仁/nr 家属/n 处/n 获悉/v ，/w 白中仁/nr 近来/d 患有/v 抑郁症/nhd ，/w 并/cc 进而/c 猜测/v ，/w 部分/n 原因/n 可能/v 是/vshi 公司/nis 债务/n 负担/n 重/a ，/w 个人/n 压力/n 大/a 。/w 媒体/n 同时/c 引述/v 一些/mq [采访/v 对象/n]/nz 的话/udh 称/v ，/w [中国/ns 中铁/ntc]/nz 下属/v 部分/n 局/n 的/ude1 负债率/nz 已经/d 超过/v 90%/m 。/w 
对此/d ，/w [中国/ns 中铁/ntc]/nz 在/p 1月6日/t 晚/tg 发布/v 的/ude1 澄清/vn 公告/n 中/f 表示/v ，/w 公司/nis 负债/vn 水平/n 与/cc 公司/nis 所处/nz 行业/n 特点/n 有关/vn ，/w 与/cc 同行业/b 公司/nis 相比/vi 水平/n 相若/nz 。/w [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2012年12月31日/t 公司/nis [资产/n 总额/n]/nz [5507/m ./w 28/m 亿元/q]/mq ，/w [负债/vn 总额/n]/nz [4621/m ./w 65/m 亿元/q]/mq ，/w 资产负债率/n 83.92%/m ；/w 2013年6月30日/t 公司/nis [资产/n 总额/n]/nz [6056/m ./w 85/m 亿元/q]/mq ,/w [负债/vn 总额/n]/nz [5151/m ./w 8/m 亿元/q]/mq ，/w 资产负债率/n 85%/m ；/w 2013年9月30日/t 公司/nis [资产/n 总额/n]/nz 为/p [6265/m ./w 57/m 亿元/q]/mq ，/w [负债/vn 总额/n]/nz 为/p [5315/m ./w 97/m 亿元/q]/mq ，/w 资产负债率/n 为/p 84.84%/m 。/w 
同日/d ，/w [中国/ns 中铁/ntc]/nz 还/d 公告/n 了/ule 重大/a 工程/n 中标/vi 公告/n ，/w 中/f 标价/n 合计/v 约/d 为/p 人民/n [517/m ./w 38/m 亿元/q]/mq ，/w 约/d 占/v 公司/nis [中国/ns 会计/nnt 准则/n]/nz 下/f 2012年/t 营业收入/v 的/ude1 10.7%/m 。/w （/w 汪珺/nr ）/w 
