据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 台湾/ns 驻/v 美/b 代表/nnt 金溥聪/nr 返/v 台/q 备/v 询/vg 传出/v 异动/nz ，/w 据/p 了解/v ，/w 金溥聪/nr 不/d 排除/v 返/v 台/q “/w 救驾/nz ”/w ，/w 辅佐/v 声势/n 低迷/a 的/ude1 马英九/nr ，/w 甚至/d 回锅/v 国民党/n 坐镇/v ，/w 操盘/nz 今年/t “/w 七/m 合一/vi ”/w 与/cc 2016/m 选举/v ；/w 但/c 时间/n 点/qt 已/d 赶/v 不/d 上/f 春节/t “/w 内阁/n 改组/v 作业/vn ”/w ，/w 驻外/vn 人事/n 作业/vn 至少/d 仍/d 需/v 半年/mq 以上/f 。/w 
蓝营/nz 党内/s 人士/n 透露/v ，/w 一月/t 中旬/t “/w 立/v 院/n ”/w 休会/vi 后/f 、/w 农历/n 春节/t 前/f 的/ude1 “/w 黄金/n 一周/mq ”/w ，/w 将/d 启动/v “/w 内阁/n 改组/v ”/w ，/w 包括/v “/w 环保/n 署长/nnt ”/w 沈世宏/nr 、/w “/w 客委会/nz 主委/nnt ”/w 黄玉振/nr 、/w “/w 财政部长/nnt ”/w 张盛/nr 和/cc 、/w “/w 内政部长/nnt ”/w 李鸿源/nr 、/w “/w 行政院/nis 发言人/nnt ”/w 郑丽文/nr 等/udeng ，/w 都/d 有可能/nz 因/p “/w 其他/rzv 安排/v ”/w 或/c “/w 选/v 战/v 布局/n ”/w 异动/nz ，/w 且/c 幅度/n 从/p 政务/n 单位/n 扩大/v 到/v 党务/n 组织/n ，/w 包括/v 发言/vn 系统/n 也/d 有/vyou [一/d 波/n]/mq 调整/vn 。/w 
了解/v 金/b 的/ude1 人士/n 说/v ，/w 金/b 愿意/v 在/p 人事/n 、/w [政策/n 调整/vn]/nz 上/f 协助/v 布局/n ，/w 但/c 以/p 其/rz 心情/n 而言/uls ，/w 对/p “/w 直接/ad 操盘/nz 选举/v 事务/n ”/w 兴趣/n 不/d 高/a 。/w 金/b 现在/t 自我/rr 设定/v 的/ude1 唯一/b 任务/n ，/w 就是/v “/w 协助/v 马/n 走完/v 任期/n ，/w 并/cc 顺利/ad 卸职/v 。/w ”/w 前/f 马/n 办/v [副/b 秘书长/nnt]/nnt 罗智强/nr 昨晚/t 主持/v 政论/n 节目/n 时/ng ，/w 也/d 公开/ad 评价/v 金溥聪/nr ，/w 赞/vg 金/b 是/vshi “/w 非常/d 重/a 义气/n 的/ude1 人/n ”/w ；/w 至于/p 金/b 是否/v 返/v 台/q 操盘/nz 国民党/n 选/v 战/vg ，/w 他/rr [语/ng 带/v 玄机/n]/nz 说/v ，/w “/w 也许/d 很多/m 事情/n 都/d 可/v 从此/d 角度/n 观察/v ！/w ”/w 
