台北市/ns 企业/n 经理/nnt 协进会/nis 6日/t 发布/v “/w 2013年/t 两岸/n 十大/mq 经贸/b 事件/n ”/w 。/w 十大/mq 事件/n 由/p 台湾/ns 熟悉/v 两岸/n 事务/n 的/ude1 [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 选出/v ，/w 其中/rz “/w 《/w [海峡/n 两岸/n]/nz 投资/vn 保障/vn 和/cc 促进/v 协议/n 》/w 及/cc 《/w [海峡/n 两岸/n 海关/nis]/nt [合作/vn 协议/n]/nz 》/w 正式/ad 生效/vi ”/w 位居/v 首位/n 。/w 
“/w 2013年/t 两岸/n 十大/mq 经贸/b 事件/n ”/w 还包括/nz 上海/ns [自由/a 贸易/vn]/nz 试验区/n 正式成立/v ；/w 台湾/ns [46/m 家/q]/mq 银行/nis 正式/ad 启动/v 开办/vn 人民币/n 业务/n ；/w 中国共产党/nt [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 闭幕/vi ，/w 审议/v 通过/p 《/w 中共中央/nt 关于/p 全面/ad 深化改革/v 若干/m [重大/a 问题/n]/nz 的/ude1 决定/vn 》/w ，/w 拉开/v 大陆/ns 新/a 一轮/mq 改革/vn ；/w [台湾/ns 开放/v 陆资/nrf 来/vf 台/q]/nt 将/d 采取/v 负面/b 表/n 列/v 原则/n (/w 即/v 由/p “/w 原则/n 禁止/v ，/w 例外/vi 开放/v ”/w 转变/v 为/p “/w 原则/n 开放/v ，/w 例外/vi 禁止/v ”/w )/w ；/w [第/m 5/m 届/q]/mq [海峡/n 论坛/n]/nz 在/p 厦门/ns 举行/v ，/w 大陆/ns 公布/v [31/m 项/q]/mq 对/p 台/q 惠民/ns 新/a [政策/n 措施/n]/nz ；/w 昆山/ns 获准/v 设立/vn 两岸/n 产业/n 合作/v 试验区/n 等/udeng 。/w 
台北市/ns 企业/n 经理/nnt 协进会/nis 理事长/nnt 陈振祥/nr 介绍/v ，/w “/w 十大/mq 事件/n ”/w 是/vshi 由/p 岛内/s [73/m 位/q]/mq 在/p 第一线/n 为/p 台商/nnd 提供/v 服务/vn 的/ude1 顾问/nnt 学者/nnt 投票/vi 选出/v 的/ude1 ，/w 按照/p 对/p 两岸/n 经贸/b 发展/vn 影响/vn 的/ude1 直接/ad 程度/n 排序/vi 。/w 
协进会/nis [常务/b 理事/nnt]/nnt ，/w [台湾/ns 东华/j 大学/nis]/nt [公共/b 行政/n]/nz 研究所/nis 教授/nnt 高/a 长/a 说/v ，/w “/w 目前/t 投资/vn 的/ude1 议题/n 是/vshi 大家/rr 最/d 关心/v 的/ude1 ”/w ，/w 这/rzv 也/d 可以/v 解释/vn 为何/ryv “/w 《/w [海峡/n 两岸/n]/nz 投资/vn 保障/vn 和/cc 促进/v 协议/n 》/w 及/cc 《/w [海峡/n 两岸/n 海关/nis]/nt [合作/vn 协议/n]/nz 》/w 正式/ad 生效/vi ”/w 位居/v “/w 十大/mq 经贸/b 事件/n ”/w 之/uzhi 首/q 。/w 
“/w 接下来/vl 就是/v 有关/vn 金融/n 的/ude1 议题/n ，/w 在/p 金融/n 的/ude1 议题/n 中/f ，/w [人民币/n 国际化/vn]/nz 又是/c 最/d 受/v 瞩目/vn 的/ude1 。/w ”/w 高/a 长/a 说/v 。/w 他/rr 认为/v 台湾/ns 如果/c 能够/v 成为/v 人民币/n 重要/a [离岸/vn 市场/n]/nz ，/w 未来/t 将/d 有/vyou 很大/d 发展/v 前景/n 。/w 
