胡某林/nr 和/cc 李某营/nr 是/vshi [河南/ns 老乡/n]/nz 。/w 去年/t 7月/t ，/w 他们/rr 花/n [3/m 万元/q]/mq 买了/v [1/m 部/q]/mq 二手/b 小车/n ，/w 还/d 请/v 了/ule 司机/nnt 。/w [三/m 人/n]/mq 西装革履/n ，/w “/w 派头/n ”/w 很大/d ，/w 常常/d 出入/v 小/a 超市/nis 、/w 小/a 商铺/n ，/w 逢人/v 就/d 说/v ，/w “/w 我们/rr 是/vshi 生意人/n ”/w 。/w 
奇怪/v 的/ude1 是/vshi ，/w 他们/rr 说/v 要/v 买/v [1/m 瓶/n]/mq 矿泉水/nf 、/w [1/m 包/v]/mq 廉价/a 香烟/n 等等/udeng 。/w 待/vi 店员/nnt 转身/vi 取出/v 物品/n 来/vf ，/w 他们/rr 又/d 嫌/v 太贵/nz ，/w 一/m 走/v 了/ule 之/uzhi 。/w 店员/nnt 们/k 往往/d 来不及/v 嘲笑/vn ，/w 就/d 发现/v 不妙/a 了/ule ：/w 放在/v 身边/s 的/ude1 iPhone/x 不见/v 了/ule ！/w 而/cc 此时/r ，/w [3/m 人/n]/mq 已/d 不见踪影/nz 。/w 
去年/t 7月/t 至/p 9月/t 间/f ，/w 他们/rr 在/p 泉州/ns 德/b 化/v 、/w 南安/ns 、/w 安溪/ns 和/cc 漳州/ns 漳浦/ns 、/w 厦门市/ns 等/udeng 地/ude2 ，/w 盗走/v iPhone/x 手机/n [7/m 部/q]/mq ，/w 案值/n [18870/m 元/q]/mq 。/w 昨天/t ，/w [漳浦县/ns 检察院/nis]/nt 以/p 盗窃罪/n 起诉/v 了/ule 他们/rr 。/w 检察官/nnt 说/v ，/w 这/rzv [2/m 人/n]/mq 怕/v 司机/nnt 告密/vi ，/w 频频/d 换人/vi ，/w 所以/c 司机/nnt 无法/v 追责/nz 。/w （/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 记者/nnt 肖和勇/nr 通讯员/nnt 黄文宝/nr ）/w 
