据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w [台湾/ns 地区/n]/ns 前/f 领导人/nnt 陈水扁/nr 疑似/nz 在/p 台/q 中/f 监狱/nis 又/d 跌/v 一/m 跤/ng ，/w 陈水扁/nr 之/uzhi 子/ng 陈致中/nr [昨天/t 晚间/t]/nz 在/p 脸/n 书/n 发帖/vi “/w 急/v ！/w 阿/b 扁/a 傍晚/t 摔倒/v ，/w 造成/v 骨折/vn ，/w 却/d 未/d 赶快/d 送/v 急诊处理/gb ，/w 这/rzv 分明/a 违反/v SOP/x (/w [标准/n 作业/vn 程序/n]/nz )/w ！/w ”/w 
陈致中/nr 表示/v ，/w 陈水扁/nr 是/vshi 在/p [昨天/t 晚间/t]/nz [6/m 点/qt]/mq 多/a 申请/v 打电话/vi 给/p 女婿/n 赵建铭/nr ，/w 说/v 傍晚/t 跌倒/vi ，/w 脚/n 很/d 痛/a ，/w 不能/v 动/vn ，/w 经培德/nr 医院/nis 照/v X/x 光/n ，/w 拿/v 给/p 台/q 中/f “/w 荣/ag 总/b ”/w 医师/nnt 看/v ，/w 证实/v 骨折/vn 。/w 陈致中/nr 说/v ，/w 确切/a 情况/n 还/d 不/d 清楚/a ，/w 但/c [培/v 德/b 医院/nis]/nt [医护/vn 人员/n]/nnt 已经/d 下班/vi ，/w 并未/d 将/d 陈水扁/nr 送/v 医/ng ，/w 仅/d 给予/vn 冰敷/nz ，/w 他/rr 质疑/vn 中/f 监/vg 违反/v SOP/x ，/w 盼/v 尽速/nz 将/d 陈水扁/nr 送/v 医/ng 。/w 
