[嫦娥/n 三/m 号/q]/nz 登月/vn 成功/a 
测控/vn 报国/vi 的/ude1 “/w 万里/mq 眼/n ”/w —/w —/w 深空/nz 测控/vn 研发/v 团队/n 
当/p 身披/v “/w 银甲/nr ”/w 的/ude1 [嫦娥/n 三/m 号/q]/nz 巡视/v 器/ng ，/w 从容/a 而/cc 稳健/a 地/ude2 从/p 着陆器/nz 上/f “/w 走/v ”/w 下/f ，/w 在/p [月球/n 虹湾区/nz]/nz 轧/v 下/f 了/ule “/w [中国/ns 探/v 月/n]/nz ”/w [第一/m 道/qv]/mq 车辙/n ，/w 全世界/n 的/ude1 人们/n 从/p 电视/n 上/f 看到/v 了/ule 那/rzv [一/d 抹/v]/mq 鲜艳/a 的/ude1 [中国/ns 国旗/n]/nz 。/w 
人们/n 不禁/d 会/v 问/vn ，/w 在/p 嫦娥/n 飞天/n 落/v 月/n 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 这些/rz 清晰/a 的/ude1 画面/n 是/vshi 通过/p 什么/ry 路径/n 传回/v 地球/ns 的/ude1 呢/y ？/w 答案/n 是/vshi [中国/ns 电/n 科/n]/nz 建设/vn 的/ude1 探测器/n 与/cc 地面/n 的/ude1 唯一/b 信息/n 通路/n —/w —/w [深空/nz 探测/vn]/nz 网/n 。/w 5年/t 来/vf ，/w [中国/ns 电/n 科/n]/nz 的/ude1 参/vg 研/v 参/vg 试/v 人员/n 不断/d 开拓进取/vl 、/w 攻坚/vn 克难/nz 、/w 协同/vd 创新/vi ，/w 用/p 完美/a 的/ude1 表现/vn 开拓/v 更远/d 的/ude1 [深空/nz 探测/vn]/nz 领域/n 。/w 
可/v 令人/v 意向/n 不到/v 的/ude1 是/vshi ，/w 研发/v 设计/vn 这个/rz 深空/nz 测控/vn 站/vi 的/ude1 ，/w 却/d 是/vshi 一群/mq “/w [70/m 后/f]/mq ”/w 和/cc “/w [80/m 后/f]/mq ”/w 组成/v 的/ude1 团队/n ，/w 他们/rr 来自/v [10/m 所/usuo]/mq 。/w 他们/rr 中/f 有的/rz [经验/n 丰富/a]/nz ，/w 有的/rz 技术/n 精湛/a ，/w 有的/rz 才思敏捷/vl 。/w 他们/rr 中/f 有/vyou 型号/n 总/b 师/ng ，/w 也/d 有/vyou [学术/n 带头人/nnt]/nnt ，/w 还有/v 毕业/vn 不久/d 的/ude1 博士/nnt 和/cc 拥有/v 丰富/a 建站/nz 经验/n 的/ude1 技术员/nnt 等等/udeng ，/w 这个/rz 团队/n [群英/n 荟萃/v]/nz 。/w 
“/w 把/pba 五星红旗/n 图像/n 准确/a 快速/d 传回/v 地球/ns ，/w 为/p 电/n 科/n 争气/a ，/w 为/p 祖国/n 争光/vi ”/w 是/vshi 深空/nz 测控/vn 研发/v 团队/n 共同/d 的/ude1 目标/n 。/w 面临/v 任务/n 难度/n 大/a ，/w 外场/n 条件/n 艰苦/a ，/w 冬季/t 极度/d 严寒/an 等/udeng 困难/an ，/w 他们/rr 时刻/n 牢记/v 周总理/nr “/w [严肃/a 认真/ad]/nz 、/w 周到/a 细致/a 、/w 稳妥/a 可靠/a 、/w 万无一失/vl ”/w 的/ude1 箴言/n 。/w 总/b 师/ng 施为华/nr 和/cc 柴霖/nr 把/pba 测控/vn 设备/n 视为/v 自己/rr 的/ude1 “/w 儿女/n ”/w ，/w 悉心/d 呵护/v 着/uzhe 。/w 他们/rr 制定/v 详细/a 的/ude1 [技术/n 方案/n]/nz 、/w 工程/n 规范/v ，/w 并/cc 时刻/n 对/p 设备/n 技术/n 状态/n 进行/vn [严格/ad 控制/vn]/nz ，/w 确保/v 项目/n 高质量/nz 的/ude1 完成/vn 。/w 总体/n 主任/nnt 设计师/nnt 兼/v 工程队/nis 队长/nnt 杜丹/nr ，/w 在/p 孩子/n 三个月/t 大/a 时/ng ，/w 便/d 奔赴/v 佳木斯/ns 的/ude1 深山/n 里/f ，/w 一/m 去/vf 就是/v 11个月/t 。/w 满怀/v 报国/vn 热情/an 的/ude1 胡杨/n ，/w 毅然/d 放弃/v 了/ule [跨国/b 企业/n]/nz 的/ude1 优厚/a 待遇/n ，/w 投身/v 祖国/n [深空/nz 探测/vn]/nz 事业/n 。/w 还有/v 挂着/v 吊瓶/n 仍/d 坚守/v 联/vg 试/v 现场/s 的/ude1 赵子强/nr ，/w 夜以继日/dl 加班/vi 、/w 刻苦/ad 攻关/vn 的/ude1 程诗叙/nr ，/w 远离/v 爱人/n 、/w 婚期/n 一拖/n 再/d 拖/v 的/ude1 吴述敏/nr …/w …/w [一个/mq 个/q]/mq 平凡/a 的/ude1 名字/n 背后/f 都/d 有着/v 不/d 平凡/a 的/ude1 故事/n ，/w 苦/a 中/f 有/vyou 乐/a ，/w 熠熠生辉/al 。/w 
六年/t 的/ude1 奋斗/vn ，/w [竭忠/nz 尽/vi 智/ng]/nz ，/w 中国/ns 在/p [深空/nz 探测/vn]/nz 领域/n 实现/v 了/ule 零/m 的/ude1 突破/vn ，/w 他们/rr 凭着/p 卓越/a 的/ude1 技术/n 使/v 中国/ns 成功/a 跨入/v [深空/nz 探测/vn]/nz 国际/n “/w 第一/m 集团/nis ”/w 。/w 
