由/p 孙红雷/nr 、/w 巍子/nz 、/w 陈数/nr 等/udeng 主演/v 的/ude1 2014年/t 开/v 年/qt 大戏/n 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w ，/w 正在/d 东方/s 、/w 江苏/ns 、/w 浙江/ns 、/w 天津/ns 四大/n 卫视/n 热/a 播/v 。/w 剧中/n 孙红雷/nr 饰演/v 的/ude1 何辅堂/nr [一生/n 传奇/n]/nz ，/w 从/p 留洋/vi 归国/vi 的/ude1 建筑师/nnt 到/v 被/pbei “/w 逼上梁山/vl ”/w 成/v 了/ule 土匪/n 。/w 虽然/c 剧本/n 写/v 的/ude1 是/vshi “/w 土匪/n ”/w ，/w 但/c 孙红雷/nr 称/v ，/w “/w 我/rr 并/cc 没有/v 按照/p 土匪/n 来/vf 演/v 。/w ”/w 
在/p 一般/ad 的/ude1 影视/b 剧中/n 的/ude1 土匪/n 一般/ad 都/d 是/vshi 一群/mq 打扮/v 老土/nz ，/w 没有/v 文化/n 的/ude1 粗人/n ，/w 而/cc 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 中/f 孙红雷/nr 塑造/v 的/ude1 土匪/n 打破/v 传统/n ，/w 成为/v “/w 史上/d 最/d 潮/n 的/ude1 土匪/n ”/w ，/w 他/rr 饰演/v 的/ude1 何辅堂/nr 从/p 留洋/vi 归来/vi 的/ude1 建筑师/nnt ，/w 到/v 被逼/v 无奈/d 成为/v 逞凶/v 斗狠/nz 的/ude1 一方/mq 悍匪/n ，/w 最后/f 蜕变/vi 成为/v 呼唤/vn 和平/n 解放/v 的/ude1 爱国志士/n ，/w 不断/d 在/p 书写/v 着/uzhe 自己/rr 的/ude1 人生/n 传奇/n 。/w 
