台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 7日/t 刊文/nz 说/v ，/w 最新/a 民调/nz 显示/v ，/w 若/c 明天/t 就是/v 台湾/ns “/w 大选/vn ”/w ，/w 朱立伦/nr 与/cc 蔡英文/nr 分别/d 是/vshi 国民党/n 、/w 民进党/nz 支持/v 度/qv 最高/a 的/ude1 可能/v 人选/n ，/w 而/cc 两人/mq 的/ude1 民意/n 支持/v 度/qv 不/d 分/qt 轩轾/nz ，/w 都/d 获得/v 42%/m 民众/n 的/ude1 支持/vn 。/w 
朱立伦/nr 、/w 蔡英文/nr 是/vshi 国/n 、/w 民/ng 两/m 党内/s ，/w 呼声/n 颇高/d 的/ude1 下届/b “/w 大选/vn ”/w 可能/v 人选/n ，/w 民调/nz 显示/v 两人/mq 在/p 党内/s 可能/v [竞争/vn 对手/n]/nz 中/f 皆/d 胜出/v ，/w 不/d 意外/a ；/w 两人/mq 的/ude1 民调/nz 支持/v 度/qv 平分秋色/vl ，/w 对/p 国民党/n 而言/uls ，/w 不啻/d 是/vshi 一大/n 警讯/n 。/w 
马/n 当局/n 执政/vi 五年/t 多/a ，/w 在/p 经济/n 表现/v 上/f 却/d 迟/a 未见/nz 起色/n ，/w 今年底/t “/w 七/m 合一/vi ”/w 选举/v 即将/d 登场/vi ，/w 如果/c 再/d 无法/v 奋力/d 一搏/nz 拼出/nz 成绩/n ，/w 现有/v 的/ude1 执政/vn 优势/n 恐怕/d 会/v 成为/v 选举/vn 时/ng 甩/v 不/d 开/v 的/ude1 沉重/a 包袱/n ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 国民党/n 在/p 2016/m “/w 大选/vn ”/w 时/ng ，/w 要/v 面临/v 的/ude1 重大/a 考验/vn 。/w 
民进党/nz 要/v 重返/v 执政/vn ，/w 也/d 有/vyou 棘手/a 难题/n 要/v 解决/vn 。/w 民进党/nz 在/p 两岸/n 论述/vn 的/ude1 模糊/a 不明/v 、/w 党内/s 对/p “/w 冻结/v 台独/n ”/w 的/ude1 意见/n 分歧/n ，/w 不只/c 让/v 蓝营/nz 选民/n 感到/v 害怕/vn ，/w [中间/f 选民/n]/nz 也/d 因此/c 犹疑/a ，/w 2016/m “/w 大选/vn ”/w 要/v 争取/v 选民/n 支持/v ，/w 民进党/nz 在/p 两岸/n 政策/n 上/f ，/w 必须/d 要/v 清楚/a 表态/vi 。/w 
与/cc 马英九/nr 相比/vi ，/w 朱立伦/nr 和/cc 蔡英文/nr 的/ude1 [个人/n 特质/n]/nz 更/d 相像/a ，/w 若/c 在/p “/w 大选/vn ”/w 一对一/vl 对决/v ，/w 两人/mq 在/p [政治/n 光谱/n]/nz 上/f ，/w 除了/p 蓝绿/nz 的/ude1 基本/a 选票/n ，/w 都/d 有/vyou 吸引/v 浅绿/b 、/w 浅蓝/nz 及/cc 中间/f 选票/n 的/ude1 潜力/n 。/w 
除了/p 候选人/nnt 的/ude1 优势/n ，/w 还要/d 看/v 选民/n 对/p 当局/n 表现/v 的/ude1 满意度/n 、/w 对/p 政党/n 的/ude1 支持/vn 度/qv 。/w 若/c 朱立伦/nr 、/w 蔡英文/nr 竞逐/v 2016/m ，/w 两人/mq 优势/n 相近/a 、/w 实力/n 旗鼓相当/vl 时/ng ，/w 马/n 当局/n 的/ude1 政绩/n 、/w 民进党/nz 的/ude1 两岸/n 政策/n 走向/v ，/w 将/d 会/v 是/vshi 左右/f 选举/v 结果/n 的/ude1 关键/n 。/w 
