近日/t ，/w 经/p 专家组/nis 考核/vn 验收/vn ，/w 东山县/ns 被/pbei [国家/n 卫生/an 计生委/nis]/nt 正式/ad 授予/v “/w 国家/n 卫生/an 应急/vn 综合/v 示范县/n ”/w 称号/n ，/w 成为/v 漳州市/ns 首/q 个/q 获/v 此/rzs 殊荣/n 的/ude1 县份/n 。/w 
据悉/v ，/w 东山县/ns 历来/d 重视/v [医疗/n 卫生/an]/nz 事业/n 建设/vn ，/w 近年来/dl 先后/d 投资/vn [4/m ./w 5/m 亿元/q]/mq ，/w 实施/v 县/n 医院/nis 迁建/nz ，/w 县/n 中医院/nis 和/cc 县/n [妇幼/n 保健院/nis]/nis 整体/n 搬迁/v ，/w 陈城/nr [中心/nis 卫生院/nis]/nis 、/w 杏/ng 陈/vg 卫生院/nis 改造/vn 提升/v 等/udeng 工程/n ，/w 培养/v 和/cc 引进/v 卫/ng 技/ng 人员/n [796/m 人/n]/mq ，/w 改善/v 了/ule 卫生/an 应急/vn 硬件/n 水平/n 。/w 此外/c ，/w 东山县/ns 各/rz [相关/vn 部门/n]/nz 都/d 制定/v 了/ule 卫生/an [应急/vn 预案/n]/nz ，/w 投入/v 近/a [800/m 万元/q]/mq 升级/vi 建设/v 智慧/n 卫生/an 信息系统/gi ，/w 健全/v 了/ule 卫生/an 应急/vn [联动/vn 机制/n]/nz ，/w 组建/v 了/ule 疾病/n 控制/vn 、/w 医疗/n 救治/vn 、/w [卫生/an 监督/vn]/nz 、/w [心理/n 援助/vn]/nz 、/w 专家/nnt 咨询/vn 等/udeng [5/m 支/q]/mq 卫生/an 应急/vn 专业/n 队伍/n 和/cc 紧急/a 医学/n 救援/vn 、/w 中毒/vi 、/w 传染病/nhd 、/w 辐射/vn 等/udeng [4/m 支/q]/mq 专业/n 应急/vn 处置/v 队伍/n 。/w 目前/t ，/w 东山县/ns 已/d 进行/vn 多次/mq 的/ude1 舆论/n 宣传/vn 、/w [人员/n 培训/vn]/nz 和/cc 技术/n 演练/vn ，/w 储备/vn 充足/a 的/ude1 [应急/vn 物资/n]/nz ，/w 并/cc 建立/v 监测/vn 预警/vn 报告/n 制度/n ，/w 确保/v 突发/vn 卫生/an 事故/n 能/v [快速/d 反应/vn]/nz ，/w 处置/vn 有效/a 。/w （/w 朱少文/nr 王志勇/nr ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
