人民网/nz 福州/ns 1月7日/t 电/n （/w 林长生/nr 通讯员/nnt 林玺/nr ）/w 7日/t ，/w 记者/nnt 从/p 活动/v 主办方/nz [龙岩市/ns 旅游局/nis]/nto 获悉/v ，/w 人民网/nz 福建/ns 频道/n 协办/vi 、/w [福建/ns 荣宇/nr 传媒/n 有限公司/nis]/nt 承办/v 的/ude1 “/w 生态/n 龙岩/ns ”/w 为/p 主题/n 的/ude1 旅游/vn 歌曲/n 征集/v [评选/vn 活动/vn]/nz 揭晓/vi ，/w 福建/ns 资深/b 音乐人/nnt 赖董芳/nr 作词/v 作曲/vn 的/ude1 《/w 天地/n 有/vyou 约/d 》/w 等/udeng [5/m 首/q]/mq 作品/n 获奖/vn 。/w 
本次/r 大赛/vn 共/d 分/qt 歌曲/n 征集/vn 、/w 初选/v 、/w 复选/nz 、/w 媒体/n 推广/vn [四/m 个/q]/mq 阶段/n ，/w 活动/vn 共/d 收到/v 福建/ns 全省/n 内外/f 词曲/n 作品/n 150余首/m 。/w [福建省/ns 音乐家/nnt 协会/nis]/nt 副主席/nnt 吴少雄/nr 等/udeng 著名/a 音乐家/nnt 组成/v [评审/vn 委员会/nis]/nt ，/w 对/p 进入/v 复赛/vn 的/ude1 [48/m 首歌曲/nz]/mq 进行/vn 评审/vn ，/w 最终/d ，/w [原创/b 歌曲/n]/nz 《/w 天地/n 有/vyou 约/d 》/w 夺魁/vi ，/w 《/w 山茶花/n 开/v 龙岩/ns 美/b 》/w 获得/v 二等奖/n ，/w 而/cc 《/w [客家/n 土楼/nz]/nz 》/w 、/w 《/w 崛起/v 的/ude1 龙岩/ns 》/w 、/w 《/w 红/a 摇篮/n 绿/a 画卷/n 》/w 获得/v 三等奖/n 。/w 
