中新网/nz 1月7日/t 电/n [香港/ns 无线/b 电视/n]/ntc 官网/n 今天/t (/w 7日/t )/w 发布/v 消息/n 称/v ，/w [电视/n 广播/vn 有限公司/nis]/ntc (/w 又/d 称为/v [无线/b 电视/n]/nz ，/w 即/v TVB/x )/w 荣誉/n 主席/nnt 邵逸夫/nr 爵士/nnt 今晨/t 在/p 家中/s 安详/a 离世/nz ，/w 享年/n [107/m 岁/qt]/mq 。/w [香港/ns 文汇报/nz]/nz 网站/n 7日/t 报道/v 称/vn ，/w 邵逸夫/nr 爵士/nnt 是/vshi 全球/n 最/d 长寿/a 、/w 任期/n 时间/n 最长/d 的/ude1 上市公司/nis CEO/x 。/w 
邵逸夫/nr 慈善/a 为/p 怀/v ，/w 历年/n 捐助/v [社会/n 公益/n]/nz 、/w 慈善/a 事务/n 超过/v [100/m 多/a 亿/m 港元/q]/mq 。/w 尤其/d 对/p [教育/vn 事业/n]/nz 和/cc 科技/n 事业/n ，/w 邵逸夫/nr 捐赠/v 的/ude1 教育/vn 资金/n 遍布/v [神州/n 大地/n]/ns ，/w 全中国/nz 多家/mq 高等院校/n 均/d 有/vyou 邵逸夫/nr 命名/v 的/ude1 “/w 逸夫楼/nz ”/w 。/w 
邵逸夫/nr 晚年/t 更/d 拨出/vf 资金/n ，/w 成立/vi 有/vyou 东方/s 诺贝尔/nrf 之/uzhi 称/v 的/ude1 “/w [邵逸夫/nr 奖/n]/nz ”/w ，/w 表彰/v 人类/n 科技/n 拔尖/a 的/ude1 人物/n ，/w 支持/v 香港/ns 、/w 内地/n 以及/cc 世界/n 其它/rz 地区/n 的/ude1 科学研究/nz 。/w 
邵逸夫/nr 的/ude1 影视/b 王国/n (/w [邵氏/nr 电影/n]/nz 和/cc [香港/ns 无线/b 电视/n]/ntc )/w 冠绝/nz 亚洲/ns ，/w 历年来/dl ，/w 培育/v 出/vf 华人/n 演艺界/n 的/ude1 [无数/m 颗/q]/mq 巨星/n ，/w 以及/cc 多/a 位/q 幕后/s 精英/n ，/w 只要/c 有/vyou 邵逸夫/nr 的/ude1 地方/n ，/w 一定/b 众星/nz 拱/v 照/v ，/w 星光/n 熠熠/z 。/w 
2012年1月1日/t 卸任/vi TVB/x 非/b 执行主席/nnt 及/cc [非/b 执行/v 董事/nnt]/nnt 职务/n ，/w 由/p 副/b 行政/n 主席/nnt 梁乃鹏/nr 接任/v 行政/n 主席/nnt 。/w 邵逸夫/nr 则/d 获/v 颁授/nz 公司/nis 荣誉/n 主席/nnt 。/w 
邵逸夫/nr 一生/n [子女/n 缘薄/nz]/nz ，/w [两/q 子/ng]/mq [两/q 女/b]/mq 自/p 小便/v 交由/v 在/p 新加坡/nsf 的/ude1 兄长/n 邵仁枚/nr 教养/n 。/w 1981年/t ，/w 有/vyou 传/v 原本/d 帮/v 父亲/n 打理/nz 业务/n 的/ude1 大儿子/n 邵维铭/nr 因为/c 方逸华/nr 入主/v 邵氏/nr ，/w 逐渐/d 取代/v 邵/nz 家/q 子弟/n 的/ude1 地位/n ，/w 导致/v 他/rr 与/cc 弟弟/n 邵维钟/nr 退出/v 董事局/nis 。/w [两/q 子/ng]/mq 移居/v 新加坡/nsf 后/f ，/w 父子/n 不/d 相/d 往来/vn [二十/m 多年/mq]/mq 。/w 
2004年/t ，/w 据/p 邵仁枚/nr 的/ude1 儿子/n 邵维锋/nr 说/v ：/w “/w 香港/ns 的/ude1 生意/n 早/a 有/vyou 方逸华/nr 打理/nz 啦/y ！/w 不用/d 维/b 铭/vg 去/vf 香港/ns 。/w ”/w 当时/t 邵维铭/nr 在/p 新加坡/nsf 接受/v 访问/vn 时/ng 直言/vi ：/w “/w 我/rr 不会/v 回/v 香港/ns ，/w 为什么/ryv 要/v 回去/v ？/w ”/w 直至/v 2007年/t 邵逸夫/nr 参加/v 颁奖/vn 礼/n ，/w 他/rr 的/ude1 [两个/mq 儿子/n]/nz 才/d 终于/d 露面/vi ，/w 双方/n 关系/n 开始/v 好转/vn 。/w 虽然/c 有/vyou 记者/nnt 早/a 前/f 与/cc 邵维铭/nr 谈起/v 方逸华/nr 时/ng ，/w 他/rr 挤出/v 笑容/n 说/v ：/w “/w 我/rr 和/cc 阿方/n 姐/n ，/w 好得很/nz 啊/y ！/w ”/w 但/c 后来/t 又/d 改口/vi 说/v ：/w “/w 应该/v 叫/vi ‘/w 方/q 小姐/n ’/w 做/v ‘/w 邵太/nr ’/w 。/w ”/w 
据知/nz 邵逸夫/nr 将/d 名下/n 所有/b 资产/n 套现/nz 后/f ，/w 有意/d 成立/vi 基金/n ，/w 不过/c 仍/d 未/d 决定/v 属/v 慈善/a 性质/n ，/w 抑或/c 作/v [信托/b 基金/n]/nz 每月/r 支付/v 生活费/n 给/p 子孙/n 。/w 
掌管/v 无线/b 及/cc 邵氏/nr 两/m 大媒体/nz 娱乐/vn 王国/n 的/ude1 邵逸夫/nr 年/qt 届/q 百岁/q ，/w 他/rr 是/vshi 香港/ns 乃至/c 全球/n 最/d 高龄/n 的/ude1 在任/vn 上市公司/nis 主席/nnt 。/w 
有钱/a 、/w 有名/a 、/w 有/vyou 美/b 相伴/vi ，/w 六/m 叔/n 的/ude1 百岁/q 经历/n [近乎/v 完美/a]/nz 。/w 但/c 对/p 港/n 人/n 而言/uls ，/w 他/rr 不/d 应/v 仅仅/d 是/vshi 一个/mq 传奇/n 。/w 在/p 过去/vf 一个/mq 世纪/n 中/f ，/w 他/rr 所/usuo 展现/v 出来/vf 的/ude1 勤力/nz 、/w 敬业/vi 、/w 精明/a 、/w 魄力/n 和/cc 慈善/a 之/uzhi 心/n ，/w 均/d 值得/v 香港/ns 新一代/nz 富豪/n 效仿/v 。/w 
