2014/m 《/w 直通/v 春晚/n 》/w 歌曲/n 版/n 十强/mq 选手/n 
人民网/nz 北京/ns 1月6日/t 电/n (/w 记者/nnt 吴亚雄/nr )/w 随着/p 1月4日/t 激烈/a 比拼/nz 的/ude1 落幕/vn ，/w 华晨宇/nr 、/w 李琦/nr 、/w 肖懿航/nr 、/w 左/f 立/v 、/w 刘思涵/nr 、/w 汪小敏/nr 、/w 塔斯肯/nrf 、/w 白举纲/nr 、/w 谭赟/nr 、/w 苏思蓉/nr [10/m 位/q]/mq 胜出/v 选手/n 将/d 在下/r 周六/t 再度/d 同台/vd ，/w 角逐/vn 《/w 直通/v 春晚/n 》/w 10/m 进/vf 6/m 晋级/vi 名额/n 。/w 《/w [快乐/a 男声/n]/nz 》/w [三/m 位/q]/mq 参赛/vn 选手/n 得以/v 全部/m 保留/v ，/w 其他/rzv [七/m 位/q]/mq 实力/n 不凡/z 的/ude1 选手/n 也/d 整装待发/vl 。/w 据/p 了解/v ，/w 《/w 直通/v 春晚/n 》/w 仅/d 剩/v 最后/f 两场/mq 比拼/nz ，/w [10/m 位/q]/mq 选手/n 究竟/d 谁/ry 将/d 成功/a 登顶/v 马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 舞台/n ?/w 1月11日/t 歌曲/n 版/n [第三/m 场/qv]/mq 精彩/a 继续/v 。/w 
