据/p [厦门/ns 火车站/n]/nz 介绍/v ，/w 最近/t 几天/mq 的/ude1 售票/vn 情况/n 一直/d 比较/d 平稳/a ，/w 每天/r 都/d 能/v 卖出/vn [6/m 万/d 张/q]/mq 左右/f 的/ude1 车票/n ，/w 其中/rz [60/m %/w 以上/f]/mq 的/ude1 乘客/n 是/vshi 通过/p 网络/n 购票/v ，/w 而/cc 通过/p 窗口/s 购票/v 的/ude1 乘客/n 并不/d 多/a 。/w 
腊月二十三/t 是/vshi [中国/ns 传统/n]/nz 的/ude1 “/w 小/a 年/qt ”/w ，/w 昨天/t ，/w “/w 小/a 年/qt ”/w （/w 1月23日/t ）/w 的/ude1 火车票/n 在/p 购票/v 窗口/s 和/cc 代售/vn 点/qt 开/v 售/vn 。/w 虽然/c 从/p “/w 小/a 年/qt ”/w 到/v 腊月二十八/t 是/vshi 每年/r [春运/n 高峰/n]/nz 期/qv ，/w 不过/c ，/w 记者/nnt 从/p [厦门/ns 火车站/n]/nz 了解到/v ，/w 昨天/t 火车票/n 售票/vn 情况/n 比较/d 平稳/a ，/w 并未/d 出现/v “/w 井喷/vi ”/w 。/w 
[六/m 成/v]/mq 多/a 乘客/n 从/p 网络/n 购票/v 
“/w 厦门/ns 到/v 南昌/ns 的/ude1 车票/n 没有/v 了/ule ，/w 今天/t 窗口/s 只/d 预售/vn 到/v 23日/t 的/ude1 车票/n 。/w ”/w [昨天/t 下午/t]/nz 2点40分/t ，/w [文化/n 艺术/n]/nz 中心/nis [五一/t 广场/n]/nz 的/ude1 火车站/n 售票处/n [13/m 个/q]/mq 售票/vn 窗口/s 开/v 了/ule [10/m 个/q]/mq ，/w 每个/r 窗口/s 前/f 只/d 排/v 了/ule 寥寥/z [几/d 人/n]/mq ，/w 并/cc 没有/v 像/v 前/f 几年/mq 一样/uyy ，/w 挤满/v 前来/vi 买票/nz 、/w 换票/nz 的/ude1 人/n 。/w 
据/p [厦门/ns 火车站/n]/nz 介绍/v ，/w 元旦/t 过后/v ，/w 根据/p 车票/n 预售/vn 期/qv ，/w 可以/v 买/v 到/v 1月20日/t 以后/f 的/ude1 车票/n ，/w 那时候/nz 出现/v 了/ule 一个/mq 购票/v 小/a 高峰/n 。/w 最近/t 几天/mq ，/w 售票/vn 情况/n 则/d 一直/d 比较/d 平稳/a ，/w 每天/r 都/d 能/v 卖出/vn [6/m 万/d 张/q]/mq 左右/f 的/ude1 车票/n ，/w 其中/rz [60/m %/w 以上/f]/mq 的/ude1 乘客/n 是/vshi 通过/p 网络/n 购票/v ，/w 而/cc 通过/p 窗口/s 购票/v 的/ude1 乘客/n 并不/d 多/a 。/w 
往/p 重庆/ns 西安/ns 太原/ns 票/n 售罄/nz 
部分/n 热门/a 线路/n 的/ude1 车票/n 依然/d 十分/d 抢手/a 。/w 昨天/t 中午/t 1点11分/t 左右/f ，/w 1月25日/t 厦门/ns 开往/vf 南阳/ns K904/x 次/qv 车票/n 的/ude1 预售/vn 时间/n 刚/d 过去/vf [10/m 分钟/qt]/mq ，/w 该/rz 趟/qv 车票/n 就/d 已/d 售罄/nz 。/w 
截至/v 昨日/t 19:30/m ，/w 1月25日/t 厦门/ns 往/p 重庆/ns 北/f 、/w 昆明/ns 、/w 西安/ns 、/w 太原/ns 、/w 贵阳/ns 方向/n 的/ude1 普客/nz 车票/n 已/d 售罄/nz ；/w 往北/d 京西/ns 、/w 景德镇/ns 、/w 南昌/ns 还有/v 部分/n 无/v 座票/n ；/w 往/p 武夷山/ns 、/w 广州/ns 东/f 方向/n 的/ude1 硬座/n 还有/v 部分/n 余/ng 票/n 。/w 动车/n 方面/n ，/w 往/p 南昌/ns 西/f 方向/n 的/ude1 车票/n 已/d 售罄/nz ；/w 往/p 福州/ns 、/w 龙岩/ns 、/w 上海/ns 虹桥/ns 、/w 杭州/ns 、/w 深圳/ns 北/f 方向/n 均/d 有余/vi 票/n 。/w 
另外/c ，/w [厦门/ns 火车站/n]/nz 的/ude1 [自动/d 售票机/n]/nz 、/w 取/v 票/n 机/ng 已经/d 可以/v 提供/v 售/vn （/w 取/v ）/w 学生票/nz 服务/vn 了/ule 。/w 但/c 要/v 提醒/vn 乘客/n 注意/v ，/w 目前/t 厦门站/nz 的/ude1 [自助/b 售票机/n]/nz 只能/v 发售/vn 、/w 换取/v 当日/t 的/ude1 车票/n 。/w 
