尊敬/v 的/ude1 尤/d 书记/nnt ：/w 
您好/n ！/w 
我/rr 是/vshi 一名/mq 来自/v 云南省/ns 的/ude1 农民工/nnd ，/w 丈夫/n 田正祥/nr 在/p [福建/ns 晋江市/ns 池/ng 店/n]/nt 镇/n 为/p [南昌/ns 恒顺/nz 发/v 物流/n 公司/nis]/nt 泉州/ns 分公司/nis 开车/vi 运送/v 货物/n 途中/s 因/p 刹车/n 失灵/vi ，/w 发生/v 翻车/vn 事故/n ，/w 于/p 10月18日/t 救治/vn 不力/a 死亡/vi 。/w 
田正祥/nr 工伤/n 客死他乡/vl ，/w 至今/d 已/d 两个/mq 多/a 月/n ，/w 一直/d 无法/v 下葬/vi ，/w 年迈/z 的/ude1 母亲/n 悲痛/an 成/v 疾/ag ，/w 病卧/v 床榻/n ；/w 孤苦/a 的/ude1 妻儿/n 异乡/n 索赔/vn ，/w 求助/v 无/v 门/n ；/w 黑心/n 的/ude1 老板/nnt 置之不理/vl 。/w 请求/v 书记/nnt 伸出/v 援手/vn !/w 救救/v 我/rr 一家/n !/w 谢谢/v !/w 
