1月6日/t ，/w 《/w 贺国强/nr 党建/n 工作/vn 文集/n 》/w 读书/vi 座谈会/n 在/p 福州/ns 举行/v 。/w 
省委/nis 书记/nnt 尤权/nr 在/p 会上/n 讲话/n ，/w 省长/nnt 苏树林/nr 主持/v 座谈会/n 。/w 省/n 领导/n 于伟国/nr 、/w 袁荣祥/nr 、/w 姜信治/nr 、/w 叶双瑜/nr 、/w 倪岳峰/nr 参加/v 座谈会/n 。/w 
会上/n ，/w [人民/n 出版社/nis]/nt 社长/nnt 黄书元/nr 介绍/v 了/ule 《/w 文集/n 》/w 出版/v 有关/vn 情况/n 。/w 姜信治/nr 、/w 倪岳峰/nr ，/w 老同志/n 陈明义/nr 、/w 王建双/nr 、/w 张家坤/nr 、/w 曹德淦/nr 、/w 潘心城/nr ，/w 以及/cc [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 李新生/nr 、/w 李方祥/nr 、/w 谢华安/nr 畅谈/v 了/ule 学习/v 《/w 文集/n 》/w 的/ude1 [心得/n 体会/v]/nz 。/w 大家/rr 认为/v ，/w 《/w 文集/n 》/w 内涵/n 丰富/a 、/w 论述/vn 精辟/a ，/w 贯穿/v 马克思主义/n 唯物辩证法/n ，/w 体现/v 了/ule 解放思想/vl 、/w 改革创新/v 理念/n ，/w 展现/v 了/ule 浓浓的/z 为民/v 情怀/n ，/w 对于/p 全面/ad 提高/v 党/n 的/ude1 建设/vn 科学化/v 水平/n ，/w 开展/v 好/a 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn ，/w 具有/v 很强/d 的/ude1 [指导/vn 意义/n]/nz 。/w 大家/rr 表示/v ，/w 贺国强/nr 同志/n 是/vshi 福建/ns 的/ude1 老/a 领导/n ，/w 对/p 福建/ns 充满/v [深厚/a 感情/n]/nz ，/w 为/p 福建/ns 发展/vn 倾注/v 了/ule 大量/m 心血/n ，/w 取得/v 了/ule 丰硕/a 实践/v 成果/n ，/w 也/d 留下/v 了/ule 宝贵/a 的/ude1 [精神/n 财富/n]/nz 。/w 我们/rr 要/v 学习/vn 贺国强/nr 同志/n 对/p 党/n 无限/b 忠诚/a 的/ude1 精神/n 和/cc 优良/z [工作/vn 作风/n]/nz ，/w 从/p 《/w 文集/n 》/w 中/f 汲取/v 营养/n ，/w 进一步/d 提高/v 理论/n 水平/n ，/w 扎实/a 推进/vi [各项/r 工作/vn]/nz 。/w 
尤权/nr 在/p 讲话/n 中/f 说/v ，/w 《/w 文集/n 》/w 聚焦/vi 党/n 的/ude1 建设/vn ，/w 特别/d 是/vshi 党领导/nz 的/ude1 [纪检/n 监察/vn]/nz 工作/vn 和/cc 组织/n 工作/vn ，/w 内容/n 丰富/a ，/w 观点/n 鲜明/a ，/w 思想/n 深刻/a ，/w 真实/a 反映/v 了/ule 我们/rr 党/n 全面/ad 推进/vi 党/n 的/ude1 建设/vn 新的/a [伟大/a 工程/n]/nz 的/ude1 一段/mq 重要/a 历史/n ，/w 是/vshi 这/rzv 一/m 进程/n 的/ude1 实践/vn 成果/n 和/cc 科学/n 总结/v ，/w 体现/v 了/ule 马克思主义/n 唯物辩证法/n 的/ude1 原理/n ，/w 体现/v 了/ule 解放思想/vl 和/cc 改革创新/v 的/ude1 精神/n ，/w 体现/v 了/ule [人民/n 群众/n]/nz 利益/n [高于/v 一切/rz]/nz 的/ude1 情怀/n ，/w 体现/v 了/ule 为/p [党/n 和/cc 国家/n]/nz [选贤/nz 任/v 能/v]/nz 的/ude1 责任/n ，/w 体现/v 了/ule [党/n 要/v 管/v 党/n]/nz 、/w [从严/d 治党/v]/nz 的/ude1 原则/n ，/w 读/v 了/ule 让/v 人/n 深受/v 教育/vn 和/cc 启发/vn ，/w 对/p 我们/rr 开展/v 新时期/nz 党/n 的/ude1 建设/vn [各项/r 工作/vn]/nz ，/w 进一步/d 提高/v 党/n 的/ude1 建设/vn 科学化/v 水平/n ，/w 具有/v [十分/d 重要/a]/nz 的/ude1 理论/n 价值/n 和/cc [指导/vn 意义/n]/nz 。/w 
尤权/nr 指出/v ，/w 当前/t ，/w 全省/n 上下/f 正在/d 认真/ad 贯彻/v 落实/vn 中央/n 和/cc 省委/nis 的/ude1 [重大/a 决策/vn]/nz 部署/vn ，/w 全面/ad 深化改革/v ，/w 加快/v 推进/vn 福建/ns [科学/n 发展/vn]/nz 跨越/v 发展/vn 。/w 在/p 这样/rzv 的/ude1 [关键/n 时期/n]/nz ，/w 加强/v [各级/r 领导干部/nnt]/nz 的/ude1 [理论/n 学习/v]/nz 和/cc 研究/vn 思考/vn 非常/d 重要/a 。/w 我们/rr 要/v [紧密/ad 结合/v]/nz 学习/v 贯彻/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 和/cc [十八/m 届/q]/mq [二/m 中/f]/mq 、/w 三中全会/n 以及/cc 习近平/nr 总书记/nnt 系列/n 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 认真/ad 研读/v 、/w 深入/ad 领会/v 贺国强/nr 同志/n 《/w 文集/n 》/w 中/f 蕴含/v 的/ude1 丰富/a 内涵/n 和/cc 思想/n 精髓/n ，/w 从/p 中/f 汲取/v 丰厚/a 养分/n 和/cc 宝贵/a 经验/n ，/w 进一步/d 启迪/vn 思考/vn 、/w 启发/v 思路/n ，/w 不断/d 提升/v 政治/n 素养/n 和/cc 理论/n 水平/n 。/w 要/v 注重/v 学/v 用/p 结合/v ，/w [紧密/ad 联系/v]/nz 实际/n ，/w 努力/ad 把/pba 《/w 文集/n 》/w 中/f 许多/mq 好/a 思路/n 、/w 好/a 做法/n 、/w 好/a 经验/n 运用/v 到/v 我们/rr 的/ude1 工作/vn 实践中/nz 去/vf 。/w 特别/d 是/vshi 各级/r 纪检/n 、/w 组织/n 部门/n 的/ude1 同志/n ，/w 要/v 学习/vn 得/ude3 更深/d 些/q 、/w 更/d 透/v 些/q ，/w 进一步/d 解放思想/vl 、/w 改革创新/v ，/w 积极/ad 稳妥/a 推进/vi [干部/nnt 人事/n 制度/n 改革/vn]/nz ，/w 全面/ad 深化/v [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 斗争/vn ，/w 深入/ad 开展/v 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn ，/w 进一步/d 提升/v 党/n 的/ude1 建设/vn 科学化/v 水平/n ，/w 为/p 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz 提供/v 有力/a 的/ude1 政治/n 和/cc 组织/n 保证/v 。/w 
省委/nis 党建/n [工作/vn 领导/n 小组/nis]/nt 成员/nnt [单位/n 负责人/nnt]/nz 、/w 省委/nis 办公厅/nis 和/cc 省/n [政府/nis 办公厅/nis]/nz 干部/nnt 代表/nnt 、/w 党员/nnt 代表/nnt 等/udeng 参加/v 了/ule 座谈会/n 。/w （/w 记者/nnt 兰锋/nr ）/w 
