“/w 空心村/ns ”/w 出现/v 的/ude1 原因/n 与/cc 目前/t 农村/n 普遍/ad 存在/v 建/v 新/a 不/d 拆旧/nz 、/w 一户/mq 多/a 宅/ng 等/udeng 问题/n 相关/vn 。/w [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 [农村/n 人口/n]/nz 外出/vi 、/w 外迁/nz ，/w 造成/v “/w 人/n 走/v 房/n 空/ng ”/w ，/w 许多/mq 农村/n 逐渐/d 成/v 了/ule “/w 空心村/ns ”/w 。/w 
在/p 曾福财/nr 看来/v ，/w “/w 空心村/ns ”/w 不仅/c 造成/v 土地/n 的/ude1 浪费/vn ，/w 还/d 导致/v 规划/n 难/a 实施/v ，/w 道路/n 、/w 管网/n 等/udeng [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 难以/d 开展/v 。/w 此外/c ，/w “/w 空心村/ns ”/w 内存/n 在/p 的/ude1 破旧/a 房屋/n 大多/d 为/p 木结构/n ，/w 易/ad 发生/v 火灾/n ，/w 在/p 台风/n 暴雨/n 季节/n ，/w 又/d 极易/nz 倒塌/v ，/w 实为/v 农村/n 安全/an 的/ude1 一大/n 隐患/n 。/w 
为此/bl ，/w 曾福财/nr 建议/n ，/w 一方面/c 要/v 加强/vn 《/w 土地管理法/n 》/w 、/w 《/w [城乡/n 规划/n 法/n]/nz 》/w 和/cc 有关/v [农村/n 政策/n]/nz 的/ude1 宣传/vn ，/w 做好/v “/w 空心村/ns ”/w 调查/vn 摸底/vn 工作/vn ，/w 落实/v 农村/n 旧宅/n 基地/nis [产权/n 制度/n]/nz ，/w 鼓励/v 农民/nnt 利用/v 旧宅/n 基地/nis 进行/vn 置换/vn 、/w 周转/vn ，/w 将/d [农村/n 宅基地/n]/nz 纳入/v [农村/n 土地/n]/nz 周转/vn 的/ude1 范畴/n 。/w 另一方面/c ，/w 需要/v 强化/vn 政府/nis 土地/n [管理/vn 职能/n]/nz ，/w [严格/ad 执行/v]/nz “/w [一户/mq 一/d 宅/ng]/nz ”/w [农村/n 宅基地/n]/nz 的/ude1 [有关/vn 政策/n]/nz ，/w 对/p 旧宅/n 、/w 空闲/n 宅基地/n 实行/v [经济/n 补偿/vn]/nz ，/w 建立/v 旧宅/n 基地/nis 退出/v 机制/n ，/w 提高/v 旧宅/n 基地/nis 的/ude1 土地/n 使用率/n 。/w 他/rr 提到/v ，/w 以上/f 这些/rz 建议/n 要/v 尊重/vn 农村/n 习俗/n 、/w 保护/v 村民/n 合理/a [合法/a 利益/n]/nz 。/w “/w 应/v 先/d 试点/vn ，/w 再/d 推广/vn 。/w ”/w 曾福财/nr 补充/vn 道/qv 。/w 
市/n 人大代表/nnt 陈大送/nr 也/d 同样/d [十分/d 关注/v]/nz “/w 空心村/ns ”/w 。/w 他/rr 认为/v 可以/v 拆除/vn 村庄/n 里/f 破旧/a 、/w 闲置/vn 的/ude1 房子/n ，/w 然后/c 在/p 村/n 中心/nis 建设/vn 休闲/vn 小/a 公园/n ，/w 并/cc 规划/n 一些/mq 安置房/nz 。/w “/w 这样/rzv 不仅/c 解决/v 了/ule [土地/n 使用/v]/nz 的/ude1 问题/n ，/w 而且/c 对/p 村容村貌/n ，/w [新农村/nz 建设/vn]/nz 也/d 会/v 有/vyou 积极/ad 的/ude1 影响/vn 。/w ”/w 他/rr 说/v 。/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
