美国/nsf 学者/nnt 傅高义/nr 在/p 《/w [日本/ns 时报/n]/nz 》/w 撰文/vi 称/v ，/w 除了/p 历史/n 问题/n ，/w 中/f 日/b 之间/f 的/ude1 难题/n 重点/n 在于/v 东海/ns 岛屿/n 的/ude1 主权/n 纠纷/n 。/w 如果/c 发生/v 意外/a ，/w [中/f 日/b 关系/n]/nz 缓和/v 可能/v 要/v 拖/v 上/f 几十年/mq 乃至/c 更长/d 时间/n 。/w 
作为/p 二战/n [日本/ns 军国主义/n]/nz 的/ude1 受害者/n ，/w 东南亚/nsf 对/p 安倍/nrf “/w 拜鬼/nz ”/w 的/ude1 担忧/vn 姗姗来迟/vl 。/w 泰国/nsf 《/w 民族报/nz 》/w 6日/t 以/p “/w 安倍/nrf 参拜/v 加剧/vn 东盟/ns 安全/an 关切/vn ”/w 为/p 题/n 评论/n 称/v ，/w 作为/p 东盟/ns 103/m 机制/n 成员/nnt ，/w 中/f 韩/b 都/d 以/p 最/d 强烈/a 的/ude1 方式/n 谴责/v 日本/ns ，/w 连/ulian 美国/nsf 也/d 表示/v 不满/an 。/w 今后/t 几个月/mq ，/w 东盟/ns 不可避免/vl 地/ude2 要/v 应对/vn 上述/b 问题/n 的/ude1 可能/v 影响/vn 。/w 东盟/ns 领导人/nnt 去年/t 与/cc 安倍/nrf 举行/v 峰会/n 时/ng 并不/d 知道/v 安倍/nrf 有意/d 在/p 峰会/n 后/f 马上/d 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 否则/c 肯定/v 会/v 对/p 峰会/n 后/f 的/ude1 联合声明/v 更加/d 谨慎/a 。/w 东盟/ns —/w 日本/ns 联合声明/v 提出/v 要/v “/w 向前/vi 看/v ”/w ，/w 这/rzv 相当于/v 间接/b 支持/v 了/ule 安倍/nrf 的/ude1 安保/n 新/a 计划/n 。/w 
安倍/nrf 的/ude1 “/w 地球仪/n 外交/n ”/w 行/ng 将/d 开始/v 。/w 法新社/j 说/v ，/w 安倍/nrf 将/d 于/p 9日/t 至/p 15日/t 出访/v 非洲/nsf 科特迪瓦/nsf 、/w 埃塞俄比亚/nsf 和/cc 莫桑比克/nsf [3/m 国/n]/mq 以及/cc [中东/ns 地区/n]/ns ，/w 打算/v 用/p 提供/v 发展/vn 资金/n 的/ude1 方式/n 抗衡/vi 中国/ns 在/p 这些/rz 地区/n 不断/d 上升/vi 的/ude1 影响力/n 。/w 报道/v 说/v ，/w 中国/ns 外长/nnt 王毅/nr 周一/t 已经/d 开启/v 非洲/nsf 之/uzhi 行/ng ，/w 访问/v 埃塞俄比亚/nsf 、/w 吉布提/nsf 和/cc 塞内加尔/nsf 。/w 另据/nz [印度/nsf 报业/nis 托拉斯/nrf]/nz 报道/v ，/w 安倍/nrf 还/d 计划/n 本月/r 访问/v 印度/nsf 。/w 而/cc 印/b 日/b 防/v 长/a 6日/t 在/p 东海岛/nz 争/v 造成/v 的/ude1 [紧张/a 局势/n]/nz 背景/n 下/f 举行/v 磋商/vn ，/w 议题/n 包括/v 加强/vn [两/q 军/n]/mq 关系/n 、/w 日本/ns 向/p 印/b 出售/v 两栖/b 飞机/n 等/udeng 。/w 
“/w 安倍/nrf 在/p 玩/v 一场/mq 危险/an 的/ude1 赌博/vn 。/w ”/w 英国/ns 《/w 经济学家/nnt 》/w 最新/a 一期/b 文章/n 分析/vn 说/v ，/w 安倍/nrf 认为/v 反正/d 参拜/v 没什么/vl 可/v 输/v 的/ude1 ，/w 而且/c [国际/n 社会/n]/nz 的/ude1 反应/vn 也/d 让/v 他/rr 进一步/d 坚定/a 这种/r 看法/n 。/w 安倍/nrf 的/ude1 一名/mq 顾问/nnt 表示/v ，/w 安倍/nrf 可能/v 每年/r 都/d 去/vf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 。/w 《/w [日本/ns 时报/n]/nz 》/w 5日/t 援引/v [香港/ns 科技/n 大学/nis]/ntu 教授/nnt 崔大伟/nr 的话/udh 称/v ，/w 安倍/nrf 显然/ad 要/v 努力/ad 结束/v 日本/ns 22年/t 的/ude1 衰落/vn ，/w 而/cc 要/v 实现/vn 这/rzv 一/m 目的/n ，/w 就要/d 加强/v 民族主义/n ，/w 重写/v 历史/n 。/w 
