图/n 为/p 市委/nis 副书记/nnt 、/w 代市长/nnt 檀云坤/nz 参加/v 东山/ns 代表团/n 审议/v 。/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 范伟鸿/nr 摄/vg 
图/n 为/p 市委/nis 书记/nnt 陈家东/nr 等/udeng 市/n 领导/n 在/p 芗城/ns 团/n 与/cc 代表/nnt 们/k 一起/s 审议/v 有关/vn 文件/n 。/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 林忠/nr 摄/vg 
连日来/dl ，/w 参加/v 市/n 人大/nis 、/w 政协/nis “/w 两会/n ”/w 的/ude1 代表/nnt 委员/nnt 分组/vn 审议/v 讨论/vn 有关/v 报告/n 。/w 市委/nis 书记/nnt 陈家东/nr 、/w 代市长/nnt 檀云坤/nz 、/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 吴玉辉/nr 、/w 市政协/n 主席/nnt 谭培根/nr 等/udeng 市/n 各/rz 套/q 班子/n 领导/n 分别/d 下/f 组/n 参加/v 审议/vn 讨论/v ，/w 听取/v 代表/nnt 委员/nnt 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n 。/w 
代表/nnt 委员/nnt 们/k 在/p 审议/v 讨论/vn 中/f 踊跃/ad 发言/vi 、/w 坦诚/a 交流/vn ，/w 对/p 政府/nis 工作/vn 等/udeng 报告/n 给予/vn 高度/d 评价/vn ，/w 对/p 一年/mq 来/vf 我市/r [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 取得/v 的/ude1 成绩/n 给予/vn 充分/ad 肯定/v ，/w 并/cc 就/d 企业/n 、/w 群众/n 关心/v 的/ude1 [热点/n 问题/n]/nz 积极/ad 建言/nz 献策/vi 。/w 
在/p 参加/v 审议/vn 讨论/v 时/ng ，/w 陈家东/nr 仔细/ad 倾听/v 和/cc 记录/v 代表/nnt 委员/nnt 们/k 的/ude1 [意见/n 建议/n]/nz ，/w 不时/d 与/cc 大家/rr [互动/vn 交流/vn]/nz 。/w 他/rr 指出/v ，/w 各级/r 各/rz 部门/n 要/v 高度/d 重视/v 、/w 认真/ad 研究/v 代表/nnt 委员/nnt 提出/v 的/ude1 [意见/n 建议/n]/nz ，/w 努力/ad 解决/v 代表/nnt 委员/nnt 反映/v 的/ude1 具体/a 问题/n ，/w 推动/v [各项/r 工作/vn]/nz 更好/d 开展/v 。/w 要/v 突出/a 产业/n 发展/vn ，/w 着力/vd 抓好/v [龙头/n 企业/n]/nz 这个/rz 重点/n ，/w 促进/v 形成/vn 龙头/n 引领/v 、/w 链条/n 延伸/v 、/w 集群/nz 共/d 进/vf 、/w [三/m 次/qv 产业/n]/nz 协调发展/v 的/ude1 局面/n ；/w 要/v 强化/vn 要素/n 保障/vn ，/w 有效/a 落实/v 帮扶/vn 举措/n ，/w 切实/ad 提高/v [行政/n 效能/n]/nz ，/w 主动/ad 帮助/v 企业/n 解决/v 融资/vn 、/w 审批/vn 等/udeng 方面/n 遇到/v 的/ude1 难题/n ，/w 千方百计/dl 为/p [项目/n 建设/vn]/nz 和/cc 企业/n 发展/vn 营造/v 良好/a 环境/n ；/w 要/v 倍加/d 珍惜/v [土地/n 资源/n]/nz ，/w 在/p 引/v 办/v 项目/n 时/ng 注重/v 集/q 约/d 节约/v 用地/n ，/w 把/pba 供/vi 地/ude2 数量/n 与/cc 建设/v 速度/n 、/w [投资/vn 强度/n]/nz 、/w 产出/v 效益/n 相/d 挂钩/vi ，/w 切实/ad 提高/v 土地利用/gg 效率/n ；/w 要/v 重视/vn 抓好/v 粮食/nf 生产/vn ，/w 保障/v 粮食/nf 生产/vn 的/ude1 [基本/a 条件/n]/nz ，/w [努力/ad 提高/v]/nz [粮食/nf 综合/vn 生产能力/n]/nz ；/w 要/v 致力/v 改善/vn 民生/n ，/w 加强/v [城市/n 规划/n 管理/vn]/nz ，/w [下/f 大/a 力气/n]/nz 解决/v 好/a 交通/n 、/w 医疗/n 、/w 教育/vn 等/udeng 关系/n 百姓/n 切身利益/n 的/ude1 突出/a 问题/n ，/w 努力/ad 让/v [人民/n 群众/n]/nz 过/uguo 上/f 更好/d 生活/vn 。/w 
檀云坤/nz 认真/ad 听取/v 了/ule 代表/nnt 委员/nnt 们/k 对/p 政府/nis 工作/vn 的/ude1 [意见/n 建议/n]/nz ，/w 并/cc 就/d 加快/v 产业/n 发展/vn 、/w 推进/vi [项目/n 建设/vn]/nz 、/w 深化/v 漳/ng 台/q 合作/vn 、/w 促进/v 厦/b 漳/ng 同/p 城/n 化/v 、/w 提升/v [城市/n 功能/n]/nz 、/w 完善/v 交通/n 路网/n 、/w 建设/v [美丽/a 乡村/n]/ns 、/w 保护/v [传统/n 文化/n]/nz 、/w 帮扶/v [小/a 微/ag 企业/n]/nz 、/w 发展/v 电子商务/nnd 、/w 规划/n 大乌山/nrf 景区/n 、/w 提升/v 蜜柚/n 产业/n 、/w 支持/v 本地/rzs 产品/n 、/w 探索/v 农村/n [土地/n 使用权/n]/nz [抵押/vn 贷款/n]/nz 、/w 推进/vi 老区/n 山区/n 扶贫开发/v 等/udeng 具体/a 事项/n 和/cc 大家/rr 交流/vn 探讨/v ，/w 研究/vn 谋划/v 新/a 一年/mq 工作/vn 思路/n 举措/n 。/w 他/rr 代表/nnt 市政府/n 感谢/v 大家/rr 长期以来/dl 对/p 政府/nis 工作/vn 的/ude1 关心/vn 和/cc 支持/v 。/w 他/rr 表示/v ，/w 漳州/ns “/w 山/n 好/a 水/n 好人/n 好/a ”/w ，/w 各/rz 方面/n 资源/n 条件/n 丰富/a ，/w 正/d 处在/v 加快/vn 发展/vn 的/ude1 [关键/n 时期/n]/nz 。/w 代表/nnt 委员/nnt 们/k 对/p 漳州/ns 发展/vn 建设/vn 充满/v 关切/vn ，/w 提出/v 的/ude1 [意见/n 建议/n]/nz 很/d 有/vyou 针对性/n 、/w 建设性/n ，/w 市政府/n 将/d 认真/ad 研究/vn 、/w 充分/ad 吸纳/v ，/w 并/cc 落实/v 到/v 今后/t [各项/r 工作/vn]/nz 中/f 。/w 希望/v 大家/rr 继续/v 发挥/vn 优势/n ，/w [履行/v 职责/n]/nz ，/w 建言/nz 献策/vi ，/w 市政府/n 也/d 将/d 一如既往/vl 做好/v 服务/vn 和/cc 给予/vn 支持/v ，/w 与/cc 大家/rr 一道/d 共同/d 把/pba 富/vg 美/b 漳州/ns 谋划/v 好/a 、/w 建设/vn 好/a 。/w 
市/n 领导/n 陈汉夫/nr 、/w 许荣勇/nr 、/w 刘文标/nr 、/w 薛云官/nr 、/w 林文耀/nr 、/w 张祯锦/nr 、/w 梁伟新/nr 、/w 洪仕建/nr 等/udeng 参加/v 审议/vn 讨论/v 。/w （/w 记者/nnt 张俊毅/nr 苏雄锋/nr ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
