昨日/t 上午/t ，/w 市委/nis 副书记/nnt 、/w 代市长/nnt 池秋娜/nr 来到/v 新罗/nz 、/w [解放军/nnd 代表团/n]/nt 和/cc 政协/nis 经济界/n 委员/nnt 组/n ，/w 与/cc 代表/nnt 、/w 委员/nnt 们/k 一起/s 审议/v 讨论/vn 市/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 和/cc 计划/n 、/w 预算/n 报告/n 。/w 
在/p 新罗区/ns 代表团/n ，/w 池秋娜/nr 对/p 新罗区/ns 经济发展/v 、/w [城市/n 建设/vn]/nz 、/w 民生/n 改善/v 等/udeng 方面/n 取得/v 的/ude1 成绩/n 予以/vx 充分/ad 肯定/v 。/w 池秋娜/nr 说/v ，/w 新罗区/ns 是/vshi 龙岩/ns 发展/vn 的/ude1 龙头/n 和/cc 主力/nnt ，/w 希望/v 新罗区/ns 保持/v 当前/t 发展/vn 的/ude1 良好/a 势头/n ，/w 推进/vi 产业/n 发展/vn ，/w 加快/v [城市/n 建设/vn]/nz ，/w 壮大/v 第三产业/n ，/w 发挥/v 优势/n ，/w 奋勇/d 拼搏/vi ，/w 继续/v 当/p 好/a 全市/n 发展/vn 的/ude1 领头羊/n 、/w 排头兵/n 。/w 市政府/n 将/d 与/cc 新罗区/ns 一道/d ，/w 理顺/v 关系/n ，/w 增强/v 合力/n ，/w 共同/d 推动/v 市/n 、/w 区/n [经济/n 社会/n]/nz 又/d 好/a 又/d 快/a 发展/vn 。/w 在/p [解放军/nnd 代表团/n]/nt ，/w 池秋娜/nr 对/p 驻/v 岩/ng 部队/nis 官兵/nnd 积极/ad 支持/v 参与/vn 地方/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 表示/v 感谢/vn 。/w 希望/v 驻/v 岩/ng 部队/nis 官兵/nnd 一如既往/vl 关心/v 支持/vn 地方/n 建设/vn ，/w 加强/v 军/n 地/ude2 合作/vn ，/w 让/v 军民/n 共享/v 发展/vn 成果/n 。/w 
在/p 政协/nis 经济界/n 委员/nnt 组/n ，/w 池秋娜/nr 说/v ，/w 发展/vn 是/vshi 第一/m 要务/n ，/w 经济/n 工作/vn 是/vshi 政府/nis 工作/vn 的/ude1 重中之重/n 。/w 经济界/n 委员/nnt 人才/n 多/a 、/w 资源/n 多/a 、/w 贡献/n 大/a 。/w 希望/v 在/p 岩/ng 金融/n 单位/n 发挥/v 优势/n ，/w 进一步/d 创新/vi [金融/n 服务/vn]/nz ，/w 支持/v 龙岩/ns 产业/n 发展/vn 、/w [项目/n 建设/vn]/nz 、/w 中小企业/n 发展/vn 和/cc 民生/n 事业/n ；/w 企业家/nnt 们/k 要/v 抢/v 抓/v 先机/n ，/w 敢/v 拼/vn 会/v 赢/vn ，/w 推动/v 企业/n 健康/a 成长/vi 、/w 发展/vn 壮大/v ，/w 发挥/v [经济/n 建设/vn]/nz 的/ude1 生力军/n 作用/n 。/w 市政府/n 及/cc [相关/vn 部门/n]/nz 将/d 不断/d 完善/v 政/ng 银企合作/n 、/w 中小企业/n [公共/b 服务/vn 平台/n]/nz ，/w 营造/v 更好/d 的/ude1 环境/n ，/w 提供/v 更优/nz 的/ude1 服务/vn 。/w （/w 记者/nnt 黄俊/nr ）/w 
