男子/n 被/pbei 一只/mq 狗/n 咬住/v 裤脚/n ，/w 就/d 踹/v 了/ule 一下/mq 小狗/n ，/w 狗/n 主人/n 因此/c 称/v 小狗/n 受到/v 惊吓/vn ，/w 要求/n 男子/n 赔偿/v 精神损失费/n 。/w 经过/p 民警/nnt 调解/vn ，/w 此事/r 才/d 得以/v 平息/vn 。/w 
6日/t 上午/t 8时/t 许/v ，/w 王先生/nr 路过/v 鼓楼区/ns 茂/a 泰/b 大厦/n 时/ng ，/w 一只/mq 小狗/n 追/v 着/uzhe 他/rr 狂吠/v ，/w 还/d 咬住/v 他/rr 的/ude1 裤脚/n 。/w 王先生/nr 甩/v 不/d 开/v 小狗/n ，/w 就/d 踹/v 了/ule 它/rr [一/d 脚/n]/mq 。/w 这时/rzt ，/w 一名/mq 中年/n 女子/n 冲/v 过来/vf ，/w 推/v 了/ule 王先生/nr 一把/mq ，/w 两人/mq 当即/d 发生/v 争执/vn 。/w “/w 我/rr 这/rzv 只/d 狗/n 多/a 值钱/a 你/rr 知道/v 不/d ?/w 你/rr 踹/v 它/rr ，/w 你/rr 要/v 赔/vn 它/rr 精神损失费/n 。/w ”/w 女子/n 拉住/v 王先生/nr 不/d 让/v 他/rr 离开/v 。/w 王先生/nr 只得/d 报警/vn 求助/v 。/w 
民警/nnt 看到/v 双方/n 都/d 没有/v 造成/v 什么/ry 伤害/vn ，/w 现场/s 调解/vn 后/f 双方/n 离去/vi 。/w 叶智勤/nr 
