九龙/ns 大道/ns 万/m 达/v 路段/n ，/w 晚/tg 高峰/n 交通/n 很/d 混乱/a （/w 资料/n 图/n ）/w 
商圈/nz 、/w [生态/n 公园/n]/nz 区域/n 建成/v 后/f ，/w 势必/d 带来/v 大量/m 的/ude1 人流/n ，/w 漳州/ns [万/d 达/v 广场/n]/nz 、/w [郊野/n 公园/n]/nz 和/cc [碧湖/nz 生态园/nz]/nt 就是/v 这样/rzv 。/w 然而/c ，/w 人流/n 带来/v 的/ude1 周边/n 交通/n [安全/an 隐患/n]/nz ，/w 如今/t 成为/v 不可忽视/v 的/ude1 问题/n 。/w 人大代表/nnt 觉得/v ，/w 在/p 这样/rzv 的/ude1 重要/a 路段/n 增设/v [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz ，/w 让/v 市民/n 安心/a 过/uguo 马路/n ，/w 十分/d 有/vyou 必要/a 。/w 对此/d ，/w [漳州市/ns 规划局/nis]/nt 表态/vi ，/w 已/d 做好/v 充分/ad 准备/v 。/w 
【/w [记者/nnt 调查/vn]/nz 】/w 
人/n 车/n 混/v 行/ng [安全/an 隐患/n]/nz 较大/d 
[万/d 达/v 广场/n]/nz 路/n ：/w 从/p 市区/s 过来/vf 的/ude1 公交车/nz ，/w 都/d 停靠/v 在/p [万/d 达/v 广场/n]/nz 对面/f 的/ude1 新城/ns 综合/v 市场/n 和/cc 新城/ns 车站/n 。/w 下/f 公交/b 后/f ，/w 只有/c [一/d 处/n]/mq 人行道/n 岔口/n ，/w 供/vi 市民/n 通往/v [万/d 达/v 广场/n]/nz 。/w 部分/n 心急/a 的/ude1 市民/n ，/w 直接/ad 踩/v 过/uguo 道路/n 中央/n 的/ude1 绿化带/n ，/w 横穿/v 而/cc 过/uguo 。/w 此处/s 又/d 与/cc [324/m 国道/n]/mq 相/d 连接/v ，/w 除/p 轿车/n 外/f ，/w 过往/vn 的/ude1 挂车/n 、/w 大货车/nz 不/d 在/p 少数/m 。/w 人/n 车/n 混/v 行/ng ，/w 造成/v 该/rz 路段/n 交通/n 异常/a 混乱/a 。/w 
【/w 代表/nnt 献策/vi 】/w 
增设/v 天桥/ns 解决/v 过/uguo 马路/n 难/a 
人大代表/nnt 许毅坚/nr 认为/v ，/w 行人/n 过/uguo 马路/n 难/a ，/w 是/vshi 个/q 很/d 严肃/a 的/ude1 问题/n 。/w 他/rr 说/v ，/w [万/d 达/v 广场/n]/nz 路段/n ，/w 是/vshi 九龙/ns 大道/ns 南北向/n 车流/n 与/cc [万/d 达/v 广场/n]/nz 东西/n 向/p 过街/nz 人流/n 的/ude1 交汇点/n ，/w 随着/p [万/d 达/v 广场/n]/nz 日益/d 火爆/a ，/w 人流量/n 激增/vi ，/w 原本/d 局促/a 的/ude1 交通/n 问题/n 更加/d 突出/a ；/w 而/cc 江滨路/nr 的/ude1 [郊野/n 公园/n]/nz 、/w [碧湖/nz 生态园/nz]/nt 段/q ，/w 交通/n 问题/n 同样/d 迫在眉睫/vl 。/w 
许毅坚/nr 建议/n ，/w 最好/d 的/ude1 方法/n ，/w 就是/v 在/p [万/d 达/v 广场/n]/nz 跨/v 九龙/ns 大道/ns 、/w [郊野/n 公园/n]/nz 主/ag 入口/n （/w 西溪/nz 桥/n 闸/n 往/p 西/f 约/d [500/m 米/q]/mq 处/n ）/w 及/cc [碧湖/nz 规划/n 展示/v 馆/ng 处/n]/nt ，/w 增设/v [3/m 座/q]/mq [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz ，/w 来/vf 解决/v 过/uguo 马路/n 难/a 的/ude1 问题/n 。/w 
