
《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 刘欢/nr 又/d 激动/a 了/ule 。/w （/w 资料/n 图片/n ）/w 
央视/j [综艺/b 频道/n]/nz 与/cc 灿/ag 星/n 团队/n 推出/v 的/ude1 原/b 创新/vi 节目/n 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 3日/t 晚/tg 开播/v 首/q 集/q ，/w 即/v 获得/v 全国/n 收视/nz 冠军/nnt 。/w 据/p CSM/x 全国/n 网/n [数据/n 显示/v]/nz ：/w 这/rzv 档/ng 在/p 央视/j [三/m 套/q]/mq 播出/v 的/ude1 “/w 新人/n 唱/v 新歌/n ”/w 的/ude1 节目/n 以/p 1.91/m 的/ude1 收视率/n 不仅/c 超越/v 了/ule 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w ，/w 超越/v 了/ule 江苏/ns 台/q 有/vyou 周杰伦/nr 等/udeng [大牌/n 明星/nnd]/nz 加盟/v 的/ude1 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w ，/w 甚至/d 还/d 超过/v 了/ule 当晚/t 央视/j 一套/mq 播出/v 的/ude1 《/w 梦想/n 星/n 搭档/n 》/w 总决赛/n 。/w 
CSM/x 全国/n 网/n [数据/n 显示/v]/nz ：/w 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 以/p 1.91/m 的/ude1 收视率/n ，/w 超过/v 了/ule 引进/v 韩国/nsf 版权/n 的/ude1 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 的/ude1 1.66/m 和/cc 引进/v 德国/nsf 版权/n 的/ude1 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 的/ude1 0.67/m ，/w 这/rzv 一/m 收视/nz 奇迹/n 不仅/c 打破/v 了/ule 以往/t 中国/ns [综艺/b 节目/n]/nz 靠/v 引进/vn 才能/n 红火/a 的/ude1 惯例/n ，/w 而且/c 还/d 打破/v 了/ule 荧屏/n 只能/v 靠/v 唱/v 老歌/nz 才能/n 走红/vi 的/ude1 格局/n ，/w 显示/v 了/ule 中国/ns [原创/b 歌曲/n]/nz 荧屏/n 绽放/v 的/ude1 魅力/n 。/w 霍尊/nr 的/ude1 新歌/n 《/w 卷珠帘/nz 》/w [视频/n 微博/n]/nz 在/p 不到/v [24/m 小时/n]/mq 的/ude1 时间/n 里/f 被/pbei 转发/v 6万余次/m ，/w 十分/d 火爆/a 。/w 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 宣传/v 总监/nnt 陆伟/nr 说/v ：/w “/w 我们/rr 过去/vf 曾/d 有点/d 担心/v ，/w [原创/b 歌曲/n]/nz 观众/n 不/d 熟悉/v ，/w 可能会/nz 慢热/nz 。/w 但/c 现在/t 已/d 证明了/v [原创/b 歌曲/n]/nz 的/ude1 魅力/n 。/w ”/w [四/m 位/q]/mq 导师/nnt 刘欢/nr 、/w 周华健/nr 、/w 蔡健雅/nr 、/w 杨坤/nr 无/v 一/m 不是/c 大牌/n ，/w 他们/rr 在/p 节目/n 中/f 的/ude1 互动/vn 表现/v 专业/n 、/w 温情/n 、/w 幽默/a 、/w 搞怪/nz 无/v 一/m 不/d 缺/v ，/w [可/v 圈/qv 可/v 点/qt]/nz ，/w 但/c 他们/rr 只是/d 节目/n 的/ude1 绿叶/n ，/w 丝毫/a 没有/v 抢走/v 出彩/v 的/ude1 [原创/b 音乐/n]/nz 作品/n 的/ude1 风头/n 。/w 
