2013年/t ，/w 北京/ns [土地/n 市场/n]/nz 抢/v 地/ude2 “/w 大戏/n ”/w 轮番/d 上演/v ，/w 无论是/c 纯/a 住宅/n 或/c 商业/n 地块/n ，/w 还是/c 带/v 配/v 建/v 自住/nz 型/k 商品房/n 或/c [保障性/n 住房/n]/nz 的/ude1 地块/n ，/w 都/d 受到/v 开发商/nnd 的/ude1 青睐/vn 。/w 为此/bl ，/w 包括/v 通州/ns 台湖镇/ns 、/w 朝阳/ns 东坝/nz 等/udeng 区域/n 楼市/n 迅速/ad 升温/vi ，/w 业内/n 分析/vn 认为/v ，/w 由于/p 地价/n 记录/v 不断/d 被/pbei 刷新/v 、/w 宅地/nz 配/v 建/v 面积/n 不断/d 增加/v ，/w 北京/ns 远郊/s 区域/n 住宅/n 被/pbei “/w 高端/nz 化/v ”/w ，/w 东坝/nz 等/udeng 区域/n 或/c 将/d 成为/v 北京/ns 新兴/b “/w 豪宅/n 区域/n ”/w 。/w 
台/q 湖/n 、/w 孙河/nr 楼面价/nz 创新/vi 高/a 
被/pbei 指/v “/w 面粉/nf ”/w 价格/n 逼近/v “/w 面包/nf ”/w 
2013年/t ，/w 随着/p 大量/m [经营/vn 性/ng 用地/n]/nz 的/ude1 成交/vn ，/w 北京/ns 多个/mq 区域/n 成为/v 市场/n 关注/v 的/ude1 热点/n 。/w 据/p 中新网/nz [房产/n 频道/n]/nz 梳理/v 发现/vn ，/w 北京/ns 通州/ns 台湖镇/ns 、/w 朝阳/ns 东坝/nz 等/udeng 区域/n 热点/n 地块/n 频出/v ，/w 万科/nz 、/w 恒大/nz 等/udeng 品牌/n 房/n 企/ng 以/p 挤/v 破头/nz 的/ude1 架势/n 纷纷/d 进驻/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 去年/t 前/f 半年/mq 通州/ns 台湖镇/ns 和/cc 朝阳/ns 孙河/nr 区域/n 的/ude1 [土地/n 市场/n]/nz 表现/v 火热/z ，/w 曾/d 出现/v 多/a 轮/qv 开发商/nnd 抢/v 地/ude2 的/ude1 盛况/n 。/w 其中/rz ，/w 通州/ns 台/q 湖/n 共有/v [7/m 块/q]/mq [经营/vn 性/ng 用地/n]/nz 成交/v ，/w 最高/a 楼面价/nz 达到/v [19000/m 元/q]/mq //w 平米/q ，/w 据/p [亚/b 豪/ag 机构/n]/nt 分析/vn ，/w 当时/t 台/q 湖/n 区域/n 的/ude1 北部/f 仅有/nz 东亚/ns 印象/n 台/q 湖/n 一个/mq 项目/n 在/p 售/v ，/w 售价/n 约/d [15900/m 元/q]/mq //w 平米/q 左右/f 。/w 
为此/bl ，/w [亚/b 豪/ag 机构/n]/nt [副/b 总经理/nnt]/nnt 任启鑫/nr 分析/vn 称/v ，/w 作为/p 北京/ns [土地/n 市场/n]/nz 的/ude1 新贵/nz ，/w 台/q 湖/n 区域/n 已经/d 凭借/p 其/rz 独有/v 的/ude1 优势/n 受到/v 青睐/vn ，/w 在/p 激烈/a 的/ude1 拿/v 地/ude2 竞争/vn 中/f ，/w 台/q 湖/n 土地/n [成交/v 价格/n]/nz 渐/d 有/vyou 赶超/v 在/p 售/v 项目/n 价格/n 的/ude1 趋势/n ，/w “/w 面粉/nf ”/w 价格/n 已经/d 逼近/v “/w 面包/nf ”/w 。/w 
前/f 半年/mq ，/w 朝阳/ns 孙河/nr 区域/n 连续/a [三/m 宗/vg]/mq 地块/n 出让/v ，/w 另有/v 7月23日/t ，/w [中粮/nz 地产/n]/nz [23/m ./w 6/m 亿元/q]/mq 拿下/v 孙河/nr 西甸村/ns HTJ/x 地块/n ，/w 楼面价/nz 达到/v [4/m ./w 8/m 万元/q]/mq //w 平米/q 。/w 据/p 了解/v ，/w 目前/t 孙河/nr 区域/n 成交/v 地块/n 均/d 为/p 低/a 密度/n 建筑/n 用地/n ，/w 未来/t 无疑/d 会/v 成为/v 高端/nz 居住区/n 。/w 目前/t ，/w 已/d 入市/v 的/ude1 龙湖/ns 双珑/nr 原著/n 、/w 泰禾/nz 北京/ns 院子/n 皆/d 为/p 当地/s 高端/nz 项目/n 。/w 
