《/w 上海滩/ns 》/w 剧照/n (/w 图片/n 来源/n ：/w 资料/n 图/n )/w 
《/w [射雕/nz 英雄传/n]/nz 》/w (/w 图片/n 来源/n ：/w 资料/n 图/n )/w 
[很多/m 年/qt]/mq 以前/f ，/w 第一次/mq 、/w [第/m N/x]/mq 次/qv 听说/v 香港/ns 是/vshi [文化/n 沙漠/n]/nz 的/ude1 时候/n ，/w 我/rr 就/d 不禁/d 怀疑/v ：/w 为什么/ryv 他们/rr 的/ude1 “/w 沙漠/n ”/w 里/f 会/v 有/vyou 《/w 上海滩/ns 》/w 《/w [射雕/nz 英雄传/n]/nz 》/w 那样/rzv 的/ude1 好/a 剧/n ，/w 《/w 我/rr 的/ude1 中国/ns 心/n 》/w 《/w 沉默/a 是/vshi 金/b 》/w 那样/rzv 的/ude1 好歌/n ？/w 还有/v 数/n 不尽/d 的/ude1 周润发/nr 、/w 刘德华/nr 、/w 梅艳芳/nr 、/w 张国荣/nr 那样/rzv 的/ude1 明星/nnd ？/w 
任何/rz 事物/n 都/d 有/vyou 其/rz 突飞猛进/vl 的/ude1 上升期/n ，/w 也/d 有/vyou 止步/vi 不/d 前/f 的/ude1 平台/n 期/qv ，/w 更/d 有/vyou 捉襟见肘/vl 的/ude1 衰败/vn 期/qv 。/w TVB/x 目前/t 处于/v 哪种/ry 时期/n ？/w 决/vg 不是/c 上升期/n 吧/y 。/w 而/cc [三/m 十年/mq]/mq 来/vf ，/w 其/rz 创造/v 的/ude1 经典/n 剧/n 集/q ，/w 是/vshi 如何/ryv 如/v 土沁/nz 一般/ad 渗透/v 到/v 我们/rr 的/ude1 生活/vn 、/w 意识/n 、/w 处事/vi 方式/n 之中/f ？/w 潜移默化/vl 着/uzhe 我们/rr 的/ude1 思维/n ？/w 又/d 毫不/d 吝啬/a 地/ude2 教育/vn 着/uzhe 内地/n 的/ude1 影视/b 人/n ？/w 正如/v [现实/n 意义/n]/nz 上/f 的/ude1 地域/n ，/w 沙漠/n 离/v 你/rr 虽/c 远/a ，/w 但/c 沙子/n 却/d 早已/d 借助/v 沙尘暴/n 光临/v 了/ule 你/rr 的/ude1 生活/vn 。/w [几十年/mq 来/vf]/nz ，/w TVB/x 经典/n 剧/n 集/q 俯拾皆是/vl ，/w 哪怕/c 南北/f 通吃/nz 老少咸宜/vl 的/ude1 ，/w 也/d 不止/v 一掌/nz 之/uzhi 数/n ，/w 下边/f 只/d 略略/d 提/v 上/f 几部/n 吧/y 。/w 
《/w 上海滩/ns 》/w ：/w 
原来/d 老大/n 是/vshi 这么/rz 当/p 的/ude1 
[很多/m 年/qt]/mq 以后/f ，/w 人们/n 依然/d 清清楚楚/z 地/ude2 记得/v ，/w 那/rzv 激动/a 紧张/a 的/ude1 [三/m 声/qv]/mq 枪/n 响/v 后/f ，/w 激昂/a 的/ude1 音乐/n 响起/v ，/w 伴随/v 着/uzhe 叶丽仪/nr 那/rzv 激昂/a 的/ude1 演唱/vn “/w 浪/n 奔/v 、/w 浪/n 流/v ，/w 万里/mq 滔滔/z 江水/n 永/d 不休/vi …/w …/w ”/w 一段/mq 荡气回肠/vl 的/ude1 故事/n 开始/v 上演/vn 。/w 发哥/nz 的/ude1 自信/a 潇洒/a 、/w 吕良伟/nr 的/ude1 小胡子/nz 、/w 赵雅芝/nr 的/ude1 清纯/a 美丽/a …/w …/w 《/w 上海滩/ns 》/w 堪称/v 是/vshi 香港/ns 电视/n 史上/d 最/d 成功/a 、/w 最/d 经典/n 的/ude1 剧/n 集/q 之一/rz 。/w 
[很多/m 年/qt]/mq 以后/f ，/w 二人转/n 舞台/n 上/f ，/w 丑角/n 身披/v 黑/a 大衣/n ，/w 把/pba 一卷/mq 手纸/n 摊开/v 来/vf 扯下/nz 一段/mq ，/w 往/p 肩上/s 一/m 搭/v ，/w 就/d 俨然/z “/w 强/a 哥/n ”/w 了/ule ，/w 与/cc “/w 程程/nr ”/w 模仿/v 起/vf 《/w 上海滩/ns 》/w 里/f 的/ude1 对白/n ：/w “/w 程程/nr ，/w 我/rr 必须/d 走/v ，/w 你/rr 爹/n 要/v 干死/nz 我/rr ！/w ”/w “/w 强/a 哥/n —/w —/w ”/w 
只有/c 经典/n 才/d 堪/vg 被/pbei 解构/nz ，/w 只有/c 经典/n 才/d 值得/v 被/pbei 模仿/v 。/w 但/c 后来/t 翻拍/nz 的/ude1 剧/n 集/q 也好/y ，/w 电影/n 也好/y ，/w 却/d 没有/v 一部/mq 能/v 接近/vn 原作/n 半步/nz 。/w 只凭/nz 一部/mq 《/w 上海滩/ns 》/w ，/w TVB/x 也/d 该/rz 永/d 留/v 中国人/n 心头/s 。/w 
《/w [射雕/nz 英雄传/n]/nz 》/w ：/w 
我/rr 不是/c 黄蓉/n 却/d 想念/v 靖/b 哥哥/n 完美/a 的/ude1 爱情/n 
比/p 《/w 上海滩/ns 》/w 更/d “/w 小/a 成本/n ”/w 的/ude1 ，/w 是/vshi 1983年/t 的/ude1 《/w [射雕/nz 英雄传/n]/nz 》/w 。/w 该剧/r 分为/v 《/w [铁血/b 丹心/n]/nz 》/w 、/w 《/w [东邪/nz 西毒/nz]/nz 》/w 、/w 《/w [华山/ns 论剑/nz]/nz 》/w [三/m 部/q]/mq 拍摄/v ，/w 一直/d 是/vshi 众多/a 版/n 《/w [射雕/nz 英雄传/n]/nz 》/w 的/ude1 范本/n 。/w 而/cc 忽焉/nz 大漠/n 忽焉/nz 江南/nz 的/ude1 《/w [射雕/nz 英雄传/n]/nz 》/w ，/w 也/d 几乎/d 无/v 外景/n 可言/u ，/w 绝大多数/m 镜头/n 都/d 是/vshi 几个人/mq 站/vi 在/p 蓝幕/nz 前面/f 说/v 对白/n 或者/c 打/v 来/vf 打去/nz 。/w 但/c 它/rr 就是/v 经典/n 。/w 
时隔/v [二十/m 多年/mq]/mq 之后/f ，/w 只要/c 人们/n 提起/v 《/w [射雕/nz 英雄传/n]/nz 》/w ，/w 都会/n 想起/v 一个/mq 长/a 着/uzhe 兔子/n 牙/n 的/ude1 俏/a 黄蓉/n 、/w 一个/mq 傻乎乎/z 的/ude1 憨/ag 郭靖/nr ，/w 而/cc 他们/rr 的/ude1 代言人/nnt 是/vshi 谁/ry ？/w 非/b 黄日华/nr 与/cc 翁美玲/nr 莫/d 属/v 。/w 如今/t ，/w 翁美玲/nr 早已/d 仙逝/vi ，/w 黄日华/nr 已/d 年过半百/vl ，/w 苗侨伟/nr 也/d 难/a 用/p [英俊/a 潇洒/a]/nz 形容/v ，/w 但/c 他们/rr 当年/t 的/ude1 音容笑貌/n ，/w 却/d 历久弥新/vl 。/w 剧中/n 的/ude1 人物/n ，/w 也/d 因为/c 个性/n 鲜明/a ，/w 成为/v 某种/rz 性格/n 的/ude1 代言人/nnt ：/w 每一个/mq 少女/n ，/w 都/d 渴望/v 身边/s 有/vyou 个/q 靖/b 哥哥/n 一样/uyy 的/ude1 憨厚/a 的/ude1 男人/n 娇宠/v 着/uzhe 她/rr ，/w 虽然/c 她/rr 并/cc 不是/c 黄蓉/n 。/w 就/d 像/v 王蓉/nr 的/ude1 那首歌/nz 中/f 所/usuo 唱/v ：/w “/w 我/rr 不是/c 黄蓉/n ，/w 我/rr 不会/v 武功/n ，/w 我/rr 只要/c 靖/b 哥哥/n ，/w 完美/a 的/ude1 爱情/n 。/w ”/w 
《/w 义/ng 不/d 容情/v 》/w ：/w 
兄弟/n 之/uzhi 情/n 透彻/a 而/cc 残忍/a 
到/v 了/ule 上世纪/nz 80年代/t 末/f ，/w [香港/ns 电影/n]/nz 中/f 表现/v 男/b 男/b 情谊/n 、/w 兄弟/n 情谊/n 的/ude1 大成/n 气候/n ，/w 电视剧/n 也/d 不再/d 满足/v 于/p 一般/ad 的/ude1 传奇/n 了/ule 。/w 1989年/t ，/w 一部/mq 《/w 义/ng 不/d 容情/v 》/w 把/pba 兄弟情/nz 演绎/v 得/ude3 透彻/a 而/cc 有些/rz 残忍/a ，/w 也/d 让/v 剧中/n 的/ude1 几位/n 演员/nnt 如/v 黄日华/nr 、/w 刘嘉玲/nr 、/w 温兆伦/nr 等/udeng 顺利/ad 荣升/v 至/p 演技/n 派/v 。/w 尤其/d 是/vshi 温兆伦/nr 所/usuo 扮演/v 的/ude1 丁有康/nr 变坏/d 后/f 那种/r 歇斯底里/n 的/ude1 表演/vn ，/w 更/d 令人/v [过目/vi 难忘/a]/nz 。/w 
除了/p 剧/n 集/q 本身/rz ，/w 《/w 义/ng 不/d 容情/v 》/w 也/d 创下/v 了/ule 不少/m 经典/n ，/w 主题曲/n 以及/cc 插曲/n 《/w [一生/n 何求/nr]/nz 》/w 和/cc 《/w [几分/mq 伤心/a 几分/mq 痴/a]/nz 》/w 更/d 成为/v 经典/n 金曲/nz 传唱/v 至今/d 。/w 只是/d ，/w 演唱/v 《/w [一生/n 何求/nr]/nz 》/w 并/cc 因/p 之/uzhi 为/p 内地/n 所/usuo 熟悉/v 的/ude1 陈百强/nr ，/w 离开/v 我们/rr 也/d 已经/d 18年/t 了/ule 。/w 
《/w 大时代/nz 》/w ：/w 
有/vyou 一种/mq 发财/vi 方式/n 叫/vi 炒股票/nz 
1992年/t ，/w 股票/n 这种/r 事物/n 在/p 内地/n 出现/v ；/w 在/p 香港/ns ，/w 电视剧/n 《/w 大时代/nz 》/w 热/a 播/v ，/w 而/cc 此剧/r 集/q 登陆/vi 内地/n 荧屏/n ，/w 应该/v 又/d 晚/tg 了/ule 几年/mq 。/w 该剧/r 以上/f 世纪/n [六十/m 年代/n]/nz 到/v [九十/m 年代/n]/nz [香港/ns 金融/n 市场/n]/nz 为/p 主线/n 背景/n ，/w 并/cc 以/p [两个/mq 家庭/n]/nz 两代/mq 人/n 之间/f 的/ude1 [恩怨/n 情仇/n]/nz 为/p 主干/n 而/cc 开展/v 的/ude1 故事/n 。/w 《/w 大时代/nz 》/w 捧/v 红/a 了/ule 刘青云/nr ，/w 造就/v 了/ule 刘青云/nr 与/cc 郭蔼明/nr 的/ude1 美满/a 婚姻/n 。/w 此剧/r 的/ude1 演员/nnt 阵容/n 亦/d 相当/d 强劲/a ，/w 既有/v 艺坛/n 常青树/n 郑少秋/nr 、/w 更/d 有/vyou 上世纪/nz [七/m 八十/m 年代/n]/mq 红极一时/vl 的/ude1 电视/n 小生/nnt 刘松仁/nr 及/cc 当年/t 被/pbei 喻为/v “/w 靓绝/nz 五台山/ns ”/w 的/ude1 蓝洁瑛/nr 。/w 此剧/r 无论/c 首播/v 或/c 重播/v 均/d [大/a 受欢迎/nz]/nz 。/w 对/p 内地/n 观众/n 来说/uls ，/w 《/w 大时代/nz 》/w 的/ude1 到来/vn 不/d 单单/d 为/p 我们/rr 提供/v 了/ule 一部/mq 经典/n 的/ude1 电视剧/n ，/w 而且/c 还/d 让/v 我们/rr 见识/n 了/ule [香港/ns 股市/n]/nz 的/ude1 起落/vn 沉浮/vi 及/cc 股市/n 中/f 戏剧般/nz 的/ude1 人生/n ：/w 一个人/mq 可以/v [一夜/mq 暴富/v]/nz ，/w 也/d 能/v 一夜/mq 破产/vi 跳楼/v 。/w 
《/w 创世纪/nz 》/w ：/w 
TVB/x 的/ude1 倾力/v 之/uzhi 作/v 
2000年/t ，/w 千禧年/nz ，/w 创世纪/nz 。/w 《/w 创世纪/nz 》/w 名副其实/vl 是/vshi 1999年/t 播/v 至/p 千禧年/nz 的/ude1 跨世纪/nz 大/a 制作/v 。/w 此剧/r 无论/c 制作/v 资源/n 或/c 演员/nnt 阵容/n 均/d 是/vshi 空前/a 强大/a ，/w 动用/v 了/ule TVB/x [台前/s 幕后/s]/nz 的/ude1 所有/b 精英/n 倾力/v 炮制/vn 此/rzs [百/m 集/q]/mq 长/a 剧/n 。/w 此剧/r 集合/v 全城/n 最/d 红/a 的/ude1 艺人/nnt 演出/vn ，/w 包括/v [当家/vi 小生/nnt]/nz 罗嘉良/nr 、/w 陈锦鸿/nr 、/w 郭晋安/nr 、/w 古天乐/nr 及/cc 花旦/nnt 陈慧珊/nr 、/w 郭可盈/nr 、/w 蔡少芬/nr 、/w 邵美琪/nr 等/udeng 。/w 无论/c 从/p 哪/ry 方面/n 说/v ，/w 《/w 创世纪/nz 》/w 都/d 堪称/v TVB/x 史上/d 家族/n 剧/n 的/ude1 一座/mq 丰碑/n 。/w 如果/c 说/v 《/w 上海滩/ns 》/w 告诉/v 了/ule 内地/n 人/n 什么/ry 叫/vi “/w 黑社会/n ”/w ，/w 《/w 大时代/nz 》/w 教会/nis 了/ule 内地/n 人/n 玩股票/nz ，/w 那么/c 《/w 创世纪/nz 》/w 则/d 教会/nis 了/ule 内地/n 人/n 搞/v 房地产/n ，/w 所以/c 我/rr 一直/d 怀疑/v 几年/mq 之后/f 的/ude1 房地产热/n 与/cc 这部/r 剧/n 有关/vn 。/w 
《/w [金枝/nz 欲/d 孽/ag]/nz 》/w ：/w 
宫廷/n 戏/n 热/a 从/p 这里/rzs 开始/v 
2004年/t 的/ude1 《/w [金枝/nz 欲/d 孽/ag]/nz 》/w 是/vshi 无线/b [第一/m 部/q]/mq 真正/d 意义/n 的/ude1 “/w 女人/n 戏/n ”/w ，/w 集中/v 在/p 女人/n 间/f 的/ude1 绵密/a 心机/n 、/w 善恶/n 交锋/vi 中/f 大做文章/vl 。/w 剧中/n 后宫/n 妃嫔/nz 们/k 个/q 个/q 粉妆玉琢/vl ，/w 背地里/d 的/ude1 角力/v 却/d 是/vshi 无比/z 惊心动魄/vl 。/w 邓萃雯/nr 、/w 张可颐/nr 、/w 黎姿/nr 、/w 佘诗曼/nr [四大/n 花旦/nnt]/nz ，/w 连同/p 林保怡/nr 、/w 陈豪/nr 两位/mq 实力/n 小生/nnt 联袂/d 出演/v ，/w 阵容/n 罕/ag 有/vyou 地/ude2 鼎盛/z 。/w 几个/mq 女主角/nnt 从/p 戏/n 内/f 斗/v 到/v 戏/n 外/f ，/w 在/p 一年一度/bl 的/ude1 无线/b 颁奖/vn 礼/n 上/f 斗/v 得/ude3 死去活来/al ，/w 最终/d 由/p 黎姿/nr 获得/v 视/vg 后/f 宝座/n 。/w 《/w [金枝/nz 欲/d 孽/ag]/nz 》/w 的/ude1 出色/a 之/uzhi 处/n 还/d 在于/v 它/rr 不仅仅/d 是/vshi 一部/mq 宫廷/n 斗争/vn 戏/n ，/w 而且/c 是/vshi 一部/mq 绝佳/nz 的/ude1 办公室/nis 宝典/n ，/w 折射/vi 社会/n 现实/n ，/w 富含/v 深意/n 。/w 
今年/t 《/w 宫/ng 》/w 《/w [步步/q 惊心/nz]/nz 》/w 等/udeng 宫廷/n 戏/n 大/a 热/a ，/w 其实/d 宫廷/n 戏/n 由来已久/vl ，/w 而/cc 这/rzv 新/a 一轮/mq 的/ude1 热浪/n ，/w 却/d 自/p 《/w [金枝/nz 欲/d 孽/ag]/nz 》/w 始/vg 。/w 
