据/p 俄罗斯/nsf Stop/x 新闻网/n 1月5日/t 报道/v ，/w 俄罗斯/nsf 专家/nnt 克赖斯基/nrf 和/cc 德国/nsf 评论家/nnt 韦列伊斯基/nrf 认为/v ，/w 中国/ns 还/d 算/v 不/d 上/f 是/vshi 军事/n 强国/n ，/w 解放军/nnd 实力/n 也/d 并不/d 强大/a ，/w 只是/d [人数/n 众多/a]/nz 而已/y 。/w 
俄德/nz 专家/nnt 通过/p 设问/nz 的/ude1 形式/n ，/w 撰文/vi 分析/v 中国/ns [军事/n 实力/n]/nz 。/w 中国/ns 是不是/v 军事/n 强国/n ？/w 不是/c 。/w 中国人民解放军/nt 是不是/v 威力/n 强大/a 的/ude1 武器/n ？/w 如果/c 军队/n 实力/n 仅仅/d 在于/v 数量/n 的话/udh ，/w 或许/d 是/vshi 。/w 解放军/nnd 是/vshi 世界/n 上/f 人数/n 最多/ad 的/ude1 军队/n ，/w 仅/d 现役/b 人员/n 就/d 有/vyou 240万/m 。/w 必要/a 时/ng ，/w 比如/v 在/p 战时/t ，/w 从/p 理论上/nz 讲/v ，/w 中国/ns 最多/ad 可以/v 动员/vn [4/m 亿/m 人/n]/mq 。/w 但是/c 中国/ns 无法/v 在/p 物资/n 上/f 保障/vn 这样/rzv 一支/mq 军队/n ，/w 更/d 重要/a 的/ude1 是/vshi ，/w 中国/ns 没有/v 能力/n 运送/v 、/w 部署/vn 、/w 装备/n 和/cc 供养/vn 如此/rzv 庞大/a 的/ude1 队伍/n 。/w 而且/c ，/w [4/m 亿/m 人/n]/mq 比/p 美国/nsf 人口/n 还/d 多/a ，/w 几乎/d 是/vshi 俄罗斯/nsf 人口/n 的/ude1 [3/m 倍/q]/mq 多/a 。/w 谁/ry 在/p 威胁/v 中国/ns ？/w 实际上/d ，/w 没/d 人/n 威胁/v 中国/ns 。/w 或许/d 在/p 50%/m 的/ude1 实际上/d ，/w 日本/ns 、/w 印度/nsf 、/w 越南/nsf 、/w 韩国/nsf 构成/v 一定/b 的/ude1 威胁/vn ，/w 它们/rr 和/cc 中国/ns 存在/v 领土/n 分歧/n ，/w 甚至/d 是/vshi 冲突/vn 。/w 但是/c 上述/b 任何/rz 国家/n 都/d 永远/d 不/d 敢/v 攻击/vn 中国/ns ，/w 紧张/a 成为/v 东南亚/nsf 政治/n 理所当然/al 的/ude1 状态/n ，/w 如同/v [中国/ns 大陆/ns]/nz 和/cc 台湾/ns 必然/d 会/v 有/vyou 冲突/vn 一样/uyy 。/w 令人/v 好奇/a 的/ude1 是/vshi ，/w 这种/r 冲突/vn 并不/d 妨碍/v 大陆/ns 从/p 台湾/ns 得到/v [电子/n 产品/n]/nz 元件/n 。/w 
在/p 宣传/v 方面/n ，/w 中国/ns 反而/d 一直/d 被/pbei 指责/v 为/p 对/p 美国/nsf 和/cc 俄罗斯/nsf 的/ude1 威胁/vn 。/w 实际上/d ，/w 中国/ns 对/p 美/b 俄/b 没有/v 任何/rz 实际/n 的/ude1 威胁/vn ，/w “/w [中国/ns 威胁论/n]/nz ”/w 纯属/v 理论/n 性质/n ，/w 指责/v 中国/ns 积极/ad 拓展/v [生存/vi 空间/n]/nz ，/w 向/p 美国/nsf 和/cc 俄罗斯/nsf 输送/v 大量/m 移民/n ，/w 尽管/c 这/rzv 是/vshi 不争/v 的/ude1 事实/n ，/w 但是/c 在/p 此/rzs 方面/n 并/cc 不是/c 只有/c 风险/n 。/w 
