人民网/nz 兰州/ns 1月6日/t 电/n （/w 呼双鹏/nr ）/w 由/p [甘肃/ns 省委/nis 宣传部/nis]/nt 、/w [甘肃省/ns 广电局/nis]/nt 等/udeng 部门/n 联合/vd 摄制/v ，/w 央视/j [电影/n 频道/n]/nz 出品/vi 的/ude1 电影/n 故事片/nnt 《/w 甘南/ns 情歌/n 》/w ，/w 将/d 于/p 1月7日/t 晚/tg 7:00/m 在/p [电影/n 频道/n]/nz (/w CCTV6/x )/w 黄金时间/n 播映/v 。/w 该片/r 作为/p 全国/n 十部/mq 优秀/a 电影/n 故事片/nnt 之一/rz ，/w 还/d 入选/v 了/ule “/w 中国/ns 梦/n ”/w 电影/n 新片/n 展播/vn 。/w 
电影/n 故事片/nnt 《/w 甘南/ns 情歌/n 》/w 描写/v 一位/mq 来自/v 杭州/ns 的/ude1 医科大学/nis 毕业生/n 万鹏/nr ，/w 克服/v 南国/s 都市/n 与/cc 西部/f 草原/n 、/w 理想/n 与/cc 现实/n 的/ude1 巨大/a 反差/n ，/w 终于/d 扎根/v 、/w 融入/v 甘南/ns ，/w 把/pba 青春/n 和/cc 真爱/n 献给/v 了/ule 草原/n 的/ude1 故事/n 。/w 电影/n 展示/v 了/ule 新中国/nz 培养/v 的/ude1 一代/n 年轻/a 知识分子/nnd 热爱/v 人民/n 、/w 乐于/v 奉献/vn 的/ude1 [主流/n 价值观/n]/nz ，/w 也/d 展示/v 了/ule 藏/v 民族/n 善良/a 、/w 豪爽/a 的/ude1 胸襟/n 和/cc 鲜明/a 的/ude1 [爱恨/nz 情仇/n]/nz 。/w 浓郁/a 的/ude1 藏/v 民族/n [人文/n 景观/n]/nz 和/cc 雄浑/z 壮丽/a 的/ude1 [草原/n 风光/n]/nz ，/w 使/v 这部/r 影片/n 成为/v 一部/mq 充满/v 魅力/n 的/ude1 艺术/n 电影/n 。/w 
