人民网/nz 兰州/ns 1月7日/t 电/n （/w 吕守奎/nr ）/w 7日/t 上午/t ，/w 记者/nnt 从/p [甘肃省/ns 教育厅/nis]/nto 获悉/v ，/w 甘肃省/ns 2014年/t [全国/n 硕士/nnt 研究生/nnt]/nz 招生/vn 考试/vn 于/p 2014年1月4日/t 至/p 1月6日/t 在/p 全省/n [10/m 个/q]/mq 考点/n 举行/v ，/w 参加/v 考试/vn 人数/n [28644/m 人/n]/mq 。/w 按照/p 教育部/nt 和/cc 省/n 招/v 委会/v 对/p [研究生/nnt 考试/vn]/nz 的/ude1 统一/vn 部署/vn ，/w [甘肃省/ns 招办/nz]/nt 、/w 各/rz 考点/n 及/cc [相关/vn 部门/n]/nz 高度/d 重视/v ，/w 严密/a 组织/n ，/w [加强/v 管理/vn]/nz ，/w 考试/vn 工作/vn 平稳/a 有序/a ，/w [顺利/ad 完成/v]/nz 了/ule 各项/r 任务/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 在/p 考/v 前/f 和/cc 考试/vn 期间/f ，/w 省/n 招/v 委会/v 有关/vn 成员/nnt 单位/n [履行/v 职责/n]/nz ，/w 互相/d 配合/v ，/w 开展/v 了/ule 清理/v 整顿/vn 涉/vg 考/v [培训/vn 机构/n]/nz 和/cc 助考/nz 中介/n 专项/b 行动/vn ，/w 打击/v 销售/vn 高科技/n 作弊/vi 器材/n 专项/b 行动/vn ，/w 开展/v 了/ule 净化/vn 涉/vg 考/v [网络/n 环境/n]/nz 专项/b 行动/vn 和/cc 净化/v 考点/n [周边/n 环境/n]/nz 专项/b 行动/vn ，/w 有力/a 净化/vn 了/ule 全省/n 2014年/t 研究生/nnt 招生/vn 统一/vn 考试/vn 环境/n 。/w 
考试/vn 期间/f ，/w 省/n 招生/vn 委员会/nis 派出/v 了/ule [10/m 组/n]/mq 省级/b 巡视/v 督察/vn 工作组/nis ，/w 督查/v 全省/n [10/m 个/q]/mq 考点/n 试卷/n 安全/an 、/w 考/v 务/vg [管理/vn 制度/n]/nz 落实/v 、/w 综合/v [环境/n 治理/vn]/nz 等/udeng 情况/n ，/w 加强/v 了/ule 考试/vn 监督/vn 检查/v 力度/n 。/w 此外/c ，/w 在/p 考试/vn 期间/f ，/w 实行/v 省/n 招/v 委会/v 有关/vn 成员/nnt 单位/n 集体/n 办公/vn ，/w 坐镇指挥/v ，/w 统一/vn 协调/v 打击/vn 违规/vn 作弊/vi 行为/n ，/w 各/rz 考点/n 都/d 上报/vi 了/ule 研考/nz 中/f 发现/v 的/ude1 违规/vn 作弊/vi 等/udeng 情况/n 。/w 
截至/v 目前/t ，/w 在/p 全省/n [10/m 个/q]/mq 考点/n 中共/n 发现/v 违规/vn 考生/n [36/m 人/n]/mq 。/w 违规/v 考生/n 分别为/v ：/w [兰州/ns 大学/nis]/ntu 考点/n [3/m 人/n]/mq ，/w [西北/ns 民族/n 大学/nis]/ntu 考点/n [1/m 人/n]/mq ，/w [西北/ns 师范大学/nis]/ntu 考点/n [7/m 人/n]/mq ，/w [甘肃/ns 农业/n 大学/nis]/ntu 考点/n [3/m 人/n]/mq ，/w [兰州/ns 理工大学/nis]/ntu 考点/n [4/m 人/n]/mq ，/w [兰州/ns 交通/n 大学/nis]/ntu 考点/n [4/m 人/n]/mq ，/w [兰州/ns 商学院/nit]/ntu 考点/n [7/m 人/n]/mq ，/w 天水市/ns 考点/n [6/m 人/n]/mq ，/w 平凉市/ns 考点/n [1/m 人/n]/mq 。/w 
针对/p 新的/a [社会/n 形势/n]/nz 和/cc 复杂/a 的/ude1 考试/vn 环境/n ，/w 各/rz 考点/n 与/cc 公安/n 、/w 无线电/n 、/w 通信/vn 、/w 宣传/vn 等/udeng 部门/n 密切配合/v ，/w 采取/v 人防/n 与/cc 技防/nz 相结合/nz ，/w 加强/v 对/p 考试/vn 全过程/n 的/ude1 监管/vn ，/w 重点/n 防范/v 高科技/n [考试/vn 作弊/vi 行为/n]/nz ，/w 保证/v 了/ule 招生/vn 考试/vn 的/ude1 平稳/a 有序/a 和/cc 公平/a 公正/a 。/w 
根据/p 省/n 公安厅/nis 1月6日/t 晚/tg 传真/n 的/ude1 案件/n 情况/n 和/cc [西北/ns 师大/nis]/nt 考点/n 的/ude1 报告/n ，/w 在/p 今年/t 的/ude1 [研究生/nnt 考试/vn]/nz 中/f ，/w 在/p 无线电/n 部门/n 的/ude1 配合/vn 下/f ，/w 考点/n 派驻/v 的/ude1 警力/n （/w [培/v 黎/b 派出所/nis]/nt 民警/nnt ）/w 和/cc [西北/ns 师范大学/nis 保卫处/nis]/nt 共同/d 协作/vn ，/w 在/p [西北/ns 师大/nis]/nt 考点/n 共/d 破获/v [三/m 起/vf]/mq 利用/v 无线/b 信号/n 进行/vn [考试/vn 作弊/vi]/nz 案件/n ，/w 涉及/v 人员/n [6/m 人/n]/mq ，/w 涉案/v 设备/n [20/m 多/a 台/q 套/q]/mq 。/w 目前/t ，/w [几/d 起/vf]/mq 案件/n [公安/n 部门/n]/nz 正在/d 进一步/d 审理/v 之中/f 。/w 
