晚上/t [6/m 点/qt]/mq ，/w 吃完/v 饭/n 的/ude1 沙马沙/nr 依/v 和/cc 小/a 工友/n 站/vi 在/p 路边/s 玩/v 手机/n 。/w 半小时/mq 后/f ，/w 就要/d 开始/v 晚上/t 的/ude1 工作/vn 了/ule 。/w 闫军/nr 摄/vg 
【/w 核心/n 阅读/v 】/w 
深圳/ns 一家/n 企业/n 涉嫌/v 使用/vn [73/m 名/q]/mq 来自/v 四川/ns 凉山/ns 的/ude1 彝族/nz “/w 童工/nnd ”/w 。/w 有/vyou [7/m 名/q]/mq 员工/n 承认/v 自己/rr 不满/an [16/m 周岁/q]/mq ，/w 但/c 由于/p 缺乏/v [身份/n 证明/v]/nz ，/w 这批/r 员工/n 的/ude1 真实/a 年龄/n 仍/d 待/vi 查实/v 。/w 目前/t ，/w 这批/r 员工/n 已经/d 被/pbei 送/v 回乡/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 他们/rr 在/p 工厂/nis 里/f 每天/r 要/v 工作/vn [11/m 个/q]/mq 小时/n 至/p [12/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 每月/r 工资/n 仅/d [2000/m 元/q]/mq 左右/f 。/w 可是/c ，/w 由于/p 家庭/n 困难/an ，/w 他们/rr 对/p 回乡/vi 后/f 的/ude1 生活/vn 仍/d 很/d 迷茫/a ，/w 不/d 排除/v 再次/d 外出/vi 务工/v 的/ude1 可能/v 。/w 
在/p 现场/s ，/w 记者/nnt 还/d 遇到/v 一名/mq [15/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小姑娘/n ，/w 她/rr 表示/v ：/w “/w 暂时/d 还/d 没/d 上班/vi ，/w 年/qt 后/f 再/d 过来/vf 。/w ”/w 
2013年/t 的/ude1 最后/f 一天/mq ，/w 彝族/nz 小姑娘/n 沙马沙/nr 依/v （/w 化名/v ）/w 坐/v 上/f 了/ule 回家/vi 的/ude1 长途/b 大巴/n 车/n 。/w 两辆/mq 大巴/n 车载/b 着/uzhe [73/m 名/q]/mq 彝族/nz 涉嫌/v “/w 童工/nnd ”/w 从/p 深圳/ns 回到/v [四川/ns 凉山/ns 彝族/nz 自治州/n]/nz ，/w 短短/z [10/m 天/qt]/mq ，/w 在/p 深圳/ns 的/ude1 “/w 打工/vi ”/w 之旅/nz 结束/v 。/w 
虽然/c 知道/v 是因为/c “/w 童工/nnd ”/w 的/ude1 身份/n 被/pbei 送/v 回乡/vn ，/w 但/c 沙马沙/nr 依/v 对/p 这/rzv 一/m 让/v 外界/n 议论/v 得/ude3 沸沸扬扬/al 的/ude1 身份/n 并未/d 过多/d 地/ude2 在意/v ，/w 她/rr 忧虑/vn 更多/ad 的/ude1 是/vshi ，/w 不/d 明白/v 为什么/ryv 要/v 被/pbei 送/v 回去/v ？/w 为什么/ryv 总是/d 要/v 回答/vn “/w 你/rr [几/d 岁/qt]/mq ”/w 的/ude1 问题/n ？/w 下/f 一份/mq 工作/vn 在/p 哪里/rys …/w …/w 
[10/m 天/qt]/mq “/w 都市/n ”/w 打工/vi 之旅/nz 
位于/v 深圳/ns 宝安区/ns 西北部/f 的/ude1 福永/nz 大洋/n 田/n 工业区/n ，/w 并/cc 没有/v 都市/n 的/ude1 繁华/a ，/w 小/a 商场/nis 里/f 传来/v 的/ude1 [电子/n 音乐/n]/nz [网络/n 歌曲/n]/nz 震耳欲聋/vl ，/w [尘土/n 飞扬/vi]/nz 的/ude1 街道/ns 垃圾/n 随处可见/vl 。/w 而/cc 对于/p 沙马沙/nr 依/v 们/k 来讲/uls ，/w 这里/rzs 充满/v 了/ule 新鲜/a ，/w 虽/c 不/d 了解/v 深圳/ns 这/rzv 座/q 城市/n 的/ude1 [历史/n 与/cc 现实/n]/nz ，/w 但/c 能/v 在/p 这里/rzs 赚/v 到/v 钱/n ，/w 是/vshi 他们/rr 最/d 实在/d 的/ude1 想法/n 和/cc 目的/n 。/w 
12月23日/t ，/w 还/d 没/d 来得及/v 熟悉/vn 周边/n 的/ude1 环境/n ，/w 沙马沙/nr 依/v 和/cc 小/a 伙伴们/nz 被/pbei 中介/n 带到/v 了/ule 不同/a 的/ude1 工厂/nis ，/w 安排/v 在/p 不同/a 的/ude1 宿舍/n ，/w 开始/v 了/ule 第一天/mq 的/ude1 工作/vn 。/w 每天/r 上午/t [8/m 点/qt]/mq ，/w 她们/rr 都/d 必须/d 准时/ad 出现/v 在/p 流水线/n 上/f ，/w 晚上/t [9/m 点/qt]/mq 半/m 才能/n 拖着/nz 疲惫/a 的/ude1 身躯/n 回到/v 宿舍/n ，/w 长达/v [十/m 一/d 二/m 个/q]/mq 小时/n 的/ude1 工作/vn ，/w 只有/c 两个/mq 半小时/mq 的/ude1 吃饭/vn 和/cc [休息/v 时间/n]/nz ，/w 没有/v 加班费/n 与/cc 其他/rzv 补助/vn 。/w 
其中/rz ，/w 70多名/m 新/a 员工/n 所在/n 的/ude1 公司/nis 名叫/v 可立克/nz 。/w 他们/rr [大多数/m 人/n]/mq 都/d 被/pbei 安排/v 在/p 电源/n 车间/n 做/v 普工/nz ，/w 负责/v 电源/n 的/ude1 组装/vn 、/w 打包/vi 等/udeng ，/w 固定/a 月薪/n [2000/m 元/q]/mq 。/w 
据/p 了解/v ，/w 可立克/nz 公司/nis 是/vshi 一家/n [专门/d 从事/vi]/nz 电源/n 及/cc 磁性/n 元件/n 研发/v 、/w 生产/vn 、/w 销售/vn 的/ude1 科技/n 企业/n ，/w 生产/v [电源/n 适配器/n]/nz 、/w 仪表/n 电源/n 、/w 通讯/n 变压器/n 等/udeng [电子/n 产品/n]/nz 。/w 深圳/ns 总部/nis 高峰期/n 员工/n 达到/v 3000多人/m ，/w 属于/v 劳动力/n 密集型/b 企业/n 。/w 
12月28日/t ，/w 可立克/nz 董事会/nis 秘书/nnt 段轶群/nr 表示/v ，/w 据/p 她/rr 所/usuo 知/v ，/w 公司/nis 并/cc 没有/v 故意/d 使用/v 未满/nz [16/m 岁/qt]/mq 童工/nnd 。/w “/w 有/vyou [30/m 名/q]/mq 女孩/n 不/d 愿意/v 被/pbei 卷入/v 该/rz 事件/n 而/cc 提出/v 离职/vi 意愿/n ，/w 目前/t 已/d 被/pbei [劳务/n 派遣/v 公司/nis]/nis 接走/nz ，/w 送/v 回/v 了/ule 凉山/ns 老家/n 。/w ”/w 对于/p 中介公司/nis 是否/v 在/p 孩子/n 年龄/n 上/f 造假/v 、/w 有/vyou 无/v 克扣/v 孩子/n 工资/n 等/udeng 问题/n ，/w 段轶群/nr 表示/v 不/d 知情/vi 。/w 
12月30日/t ，/w 记者/nnt 在/p 可立克/nz 公司/nis 遇到/v 一名/mq [15/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小姑娘/n ，/w 她/rr 刚刚/d 从/p 惠州/ns 工厂/nis 过来/vf 。/w “/w 惠州/ns 那边/rzs 工作/vn 很累/nz ，/w 我/rr 朋友/n 介绍/v 我/rr 来/vf 这边/rzs 。/w 暂时/d 还/d 没有/v 上班/vn ，/w 年/qt 后/f 再/d 过来/vf 。/w ”/w 下午/t [5/m 点/qt]/mq 半/m 下班/vi 后/f ，/w 工厂/nis 门口/s 的/ude1 小摊/n 旁边/f 聚集/v 了/ule 周围/f 工厂/nis 的/ude1 员工/n ，/w 一盒/mq [3/m 元/q]/mq 的/ude1 肠粉/nf 或者/c 煮/v 玉米/nf ，/w [三/m 五/m 个人/n]/mq 拼凑/v 在/p 临时/b 的/ude1 露天/n 桌子/n 旁/f ，/w 草草/d 应付/v 了/ule 晚餐/n 。/w 
[福永/nz 街道/ns 宣传科/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 虽/c 有/vyou [7/m 名/q]/mq 员工/n 口头/n 承认/v 自己/rr 不满/an [16/m 周岁/q]/mq ，/w 但/c 也/d 缺乏/v 有效/a [身份/n 证明/v]/nz 、/w 真实/a 户籍/n 资料/n 等/udeng 充分/ad 有效/a 证据/n 。/w 为此/bl ，/w 需要/v 在/p 户籍/n 所在地/n [公安/n 部门/n]/nz 的/ude1 协助/vn 下/f ，/w 对/p 包括/v [7/m 名/q]/mq 重点/n 嫌疑/n 童工/nnd 人员/n 在/p 内/f 的/ude1 [73/m 名/q]/mq 员工/n 是否/v 属于/v 童/ng 工作/vn 进一步/d 的/ude1 核实/vn 。/w 
当日/t 下午/t [6/m 点/qt]/mq ，/w 由/p [宝安区/ns 人力/n 资源/n 局/n]/nt 、/w [宝安/ns 公安/n 分局/nis]/nt 、/w 福永/nz 街道/ns 组成/v 的/ude1 [联合/vd 调查组/nis]/nt 抽调/v [23/m 名/q]/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 组成/v 工作组/nis ，/w 租用/v 两辆/mq 大巴/n ，/w 专门/d 护送/v 可立克/nz 、/w 德林克/nrf 公司/nis 共/d [73/m 名/q]/mq 彝族/nz 员工/n 返回/v 四川/ns 凉山/ns ，/w 并/cc 会同/v 当地/s [相关/vn 部门/n]/nz 进一步/d 调查/vn 核实/v 身份/n 。/w 
