“/w 得知/v 我/rr 的/ude1 情况/n 后/f ，/w 没有/v 一家/n 单位/n 愿意/v 录用/vn 我/rr 。/w ”/w 一/m 想起/v 求职/vn 时/ng 那些/rz 令人/v 心寒/a 的/ude1 “/w 遇/v 冷/a ”/w ，/w [华东/ns 交通/n 大学/nis 机电/b 学院/nis]/nt [应届/b 毕业生/n]/nz 吴凯/nr (/w 化名/v )/w 至今/d 仍/d 感/vg 心寒/a 。/w 
据/p 吴凯/nr 介绍/v ，/w 自己/rr 曾/d 先后/d 与/cc [7/m 家/q]/mq 单位/n 签订/v [就业/vn 协议/n]/nz ，/w 却/d 因/p 身患/v 残疾/n ，/w 遭到/v 就业/vn 单位/n 以/p 各种/rz 理由/n 拒绝/v 或/c 退/v 签/v 协议/n 。/w “/w 那时/rzt ，/w 我/rr 的/ude1 心情/n 降/v 到/v 了/ule 谷底/s ，/w 感觉/n 自己/rr 遭遇/v 了/ule [就业/vn 歧视/vn]/nz 。/w ”/w 
吴凯/nr 认为/v ，/w 自己/rr 平时/t 走路/vi 、/w 开车/vi 等/udeng 都/d 很/d 正常/a ，/w 感觉/n 公司/nis 的/ude1 拒绝/vn 很/d 不合理/nz 。/w 
[一次/mq 偶然/a]/nz 间/f ，/w 吴凯/nr 在/p 网上/s 看到/v 了/ule 自己/rr 所在/n 学校/nis 分管/v 学生/nnt 工作/vn 的/ude1 校领导/nnt 汪立夏/nr 的/ude1 微博/n ，/w 便/d 借助/v 微博/n 与/cc 汪立夏/nr 取得/v 了/ule 联系/v ，/w 将/d 自己/rr 的/ude1 遭遇/vn 发布/v 在/p 网上/s ，/w 引起/v 社会/n 关注/v 。/w 
经过/p 多方/d 努力/ad ，/w 日前/t ，/w 吴凯/nr 已/d 与/cc [富士康/nz 集团/nis]/nt 在/p 双方/n 自愿/vd 的/ude1 基础上/nz 达成/v 签约/vn 意向/n ，/w 成功/a 就业/vn 。/w 
“/w 网络/n 是/vshi 个/q 很好/ad 的/ude1 平台/n ，/w 给/p 我/rr 带来/v 了/ule 很大/d 帮助/v 。/w ”/w 吴凯/nr 对/p 未来/t 的/ude1 生活/vn [充满/v 希望/v]/nz 与/cc 憧憬/vn ，/w 他/rr 说/v ，/w 自己/rr 一/m 开始/v 在/p 网上/s 发帖/vi ，/w 并/cc 没有/v 想到/v 会/v 引起/v 外界/n 的/ude1 关注/vn ，/w [非常/d 感谢/v]/nz 学校/nis 及/cc 网友/n 给予/vn 的/ude1 帮助/vn 。/w 
“/w 微博/n 作为/p 一种/mq 新形式/nz 的/ude1 [交流/vn 平台/n]/nz ，/w 不/d 受/v 地域/n 、/w 时间/n 的/ude1 限制/vn ，/w 保证/v 了/ule [信息/n 传递/v]/nz 的/ude1 及时性/n ，/w 对/p 我们/rr 辅导员/nnt 了解/v 学校/nis 最新/a 情况/n 和/cc 学生/nnt 的/ude1 心理/n 状况/n 都/d 有/vyou 很大/d 帮助/v 。/w ”/w [华东/ns 交通/n 大学/nis 经管/v 学院/nis]/nt 一/m 刘姓/nz 辅导员/nnt 说/v ，/w 学校/nis 已经/d 建立/v 起/vf 了/ule 一个/mq 覆盖/v 全校/n 的/ude1 微博/n 体系/n 。/w 在/p 这里/rzs ，/w 学校/nis 新闻/n 和/cc 学生/nnt [最新/a 动态/n]/nz 一览无遗/vl 。/w 
校方/n 表示/v ，/w 学校/nis 里/f 一定/b 还有/v 像/v 吴凯/nr 一样/uyy 需要/v 帮助/vn 的/ude1 学生/nnt 。/w 今后/t 会/v 将/d 微博/n 体系/n 作为/p 为/p 学生/nnt 服务/vn 的/ude1 窗口/s ，/w 借助/v 网络/n 新/a 平台/n 开展/v 工作/vn ，/w 为/p 学生/nnt 解决/v [实际/n 问题/n]/nz 。/w (/w 李彩艳/nr 安怡/nr 君王/nnd 姣/ng )/w 
