1月6日/t ，/w 记者/nnt 从/p [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n 民政厅/nis]/nt 获悉/v ：/w 2013年/t ，/w 自治区/n 民政厅/nis 大力/d 实施/v 避险/v 港湾/n 工程/n ，/w 大力/d 推进/vi 全区/n 综合/vn 减灾/v [示范/vn 社区/n]/nz 创建/v 工作/vn ，/w [乌鲁木齐市/ns 天山区/ns 幸福路/nz 街道/ns 办事处/nis]/nt [幸福/a 集/q 社区/n]/ns 、/w 新和县/ns 新和镇/ns 热/a 斯/b 特/ag 社区/n 等/udeng [35/m 个/q]/mq 社区/n 被/pbei [国家/n 减灾/vn 委员会/nis]/nto 、/w 民政部/nis 命名/v 为/p “/w 全国/n 综合/vn 减灾/v [示范/vn 社区/n]/nz ”/w 。/w 
据介绍/nz ，/w 新疆/ns 是/vshi 全国/n 自然灾害/n 较为/d 严重/a 的/ude1 地区/n 之一/rz ，/w 灾害/n 种类/n 多/a ，/w 分布/vi 范围广/nz ，/w 地震/n 、/w 沙尘暴/n 、/w 大雪/n 等/udeng 灾害/n 发生/v 比较/d 频繁/a 。/w 为/p 提高/v 社区/n 综合/vn 减灾/v 能力/n ，/w 去年/t ，/w 自治区/n 民政厅/nis 将/d 避险/v 港湾/n 工程/n 列为/v 民政/n 系统/n [八/m 项/q]/mq [民生/n 工程/n]/nz 之一/rz ，/w 加速/vi 创建/v 综合/vn 减灾/v [示范/vn 社区/n]/nz 。/w 一年/mq 来/vf ，/w 自治区/n 充分/ad 利用/v 地理位置/gg 优势/n ，/w 发挥/v 社区/n [职能/n 作用/n]/nz ，/w 大力/d 普及/v 防灾/vn 、/w 减灾/vn 和/cc [公共/b 安全/an]/nz 知识/n ，/w 进一步/d 增强/v 居民/n 减灾/vn 、/w 防灾/vn 意识/n 和/cc [公共/b 安全/an]/nz 意识/n ，/w 提升/v 了/ule 社区/n 群众/n 防灾/vn 、/w 避险/v 、/w 自救/vn 、/w 互助/vn 的/ude1 [基本/a 技能/n]/nz 。/w 
据悉/v ，/w 截至/v 目前/t ，/w 全区/n 已有/v [118/m 个/q]/mq 社区/n 被/pbei [国家/n 减灾/vn 委员会/nis]/nto 、/w 民政部/nis 命名/v 为/p “/w 全国/n 综合/vn 减灾/v [示范/vn 社区/n]/nz ”/w ，/w 社区/n 综合/vn 减灾/v 能力/n 得到/v 了/ule 进一步/d 增强/v 。/w （/w 任华/nr ）/w 
