1月3日/t ，/w 采油工/nnd 再/d 努/v 然·吐/nrf 尔/Rg 温/ng 冒着/v 风雪/n 正在/d 雪域/n 戈壁/n 巡/vg 井/n 取样/vn 。/w 
1月2日/t ，/w 两名/mq 采油工/nnd 冒着/v 风雪/n 正在/d 井口/n 检查/vn 检修/v 设备/n 。/w 
人民网/nz [克拉玛/nrf 依/v]/ns 1月7日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 周建玲/nr ）/w 近日/t ，/w [新疆/ns 克拉玛/nrf 依/v 油田/nis]/nt 采油工/nnd 再/d 努/v 然·吐/nrf 尔/Rg 温/ng 冒着/v 风雪/n 正在/d 雪域/n 戈壁/n 巡/vg 井/n 取样/vn 。/w 
新年伊始/bl ，/w [新疆/ns 克拉玛/nrf 依/v 油田/nis]/nt 迎来/v 2014年/t 新年/t 最/d 冷/a 天气/n ，/w [新疆/ns 油田/nis 公司/nis]/ntc [采油/vn 二/m 厂/n]/nt 第四/m 作业区/nz 黄秀梅/nr 班/n 各族/rz 采油工/nnd ，/w 每天/r 冒着/v 零下/s 27/m 、/w [8/m 度/qv]/mq 的/ude1 严寒/an ，/w 奔波/vi 在/p 戈壁/n 雪野/n ，/w 踏雪/vi 迎风/vi 、/w 穿梭/vi 在/p 油/n 水井/n 之间/f ，/w 巡检/nnt 、/w 取样/vn 、/w 检修/vn 和/cc 设备/n 保洁/b 、/w 保暖/a ，/w 确保/v 油井/n 寒冬/n 不/d 停产/vi 。/w 
