这/rzv 是/vshi 新疆/ns 今年/t 入冬/vi 以来/f 最/d 明显/a 的/ude1 一次/mq 降温/vi ，/w 北疆/nz 多/a 地/ude2 均/d 出现/v 了/ule 入冬/vi 以来/f 的/ude1 最/d 低温/n ，/w 塔城/ns 、/w [阿勒泰/nsf 地区/n]/ns 的/ude1 降温/vn 幅度/n 达到/v 了/ule [10/m ℃/w]/mq ，/w 其中/rz 阿勒泰/nsf 偏/d 北/f 偏/d 东/f 地区/n 的/ude1 气温/n 均/d 已经/d 降至/vf -/w [30/m ℃/w]/mq 以下/f 。/w 由于/p 此次/rz 冷空气/n 过境/vn 对/p 北疆/nz 地区/n 降温/vi 影响/vn 较大/d ，/w 塔城/ns 、/w 博乐/ns 、/w 哈密/ns [三/m 地/ude2]/mq 气象台/nis 先后/d 发布/v 了/ule 寒潮/n [蓝色/n 预警/vn]/nz 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w [阿勒泰/nsf 地区/n]/ns 曾/d 在/p 2012年12月/t 出现/v 了/ule 低于/v -/w [30/m ℃/w]/mq 的/ude1 低温/n ，/w 当时/t [吐尔洪/nz 乡/n]/ns 的/ude1 最/d 低温/n 一度/d 达到/v -/w [49/m ./w 1/m ℃/w]/mq 。/w 本次/r 降温/vi 天气/n 中/f ，/w 作为/p 新疆/ns 极寒/nz 地/ude2 的/ude1 [吐尔洪/nz 乡/n]/ns [最低/a 气温/n]/nz 已/d 超越/v 曾经/d 的/ude1 极寒/nz 之/uzhi 地/ude2 [可/v 可/v 托/v 海/n]/nz ，/w [可/v 可/v 托/v 海/n]/nz 的/ude1 气温/n 为/p -/w [33/m ./w 7/m ℃/w]/mq 。/w 
据/p [富蕴县/ns 气象局/nis]/nt 局长/nnt 余春红/nr 介绍/v ，/w 今年/t 富蕴县/ns 的/ude1 气温/n 和/cc 以往/t 相比/vi 差别/n 并/cc 不算/v 大/a ，/w 在/p 此次/rz 降温/vi [天气/n 过程/n]/nz 中/f ，/w 不管/c 是/vshi [吐尔洪/nz 乡/n]/ns 还是/c [可/v 可/v 托/v 海/n]/nz ，/w 气温/n 都/d 没有/v 低/a 过/uguo 当地/s 当/p 月/n 的/ude1 气温/n 极值/gm ，/w “/w 根据/p 气象/n 资料/n 记载/v ，/w [1/m 月份/n]/mq 富蕴/nz 曾/d 出现/v 过/uguo -/w [41/m ./w 8/m ℃/w]/mq 的/ude1 低温/n ，/w 所以/c 目前/t 仍/d 属/v 正常/a 天气/n 范围/n 。/w ”/w 余春红/nr 说/v 。/w 
另外/c ，/w 在/p 此次/rz 北疆/nz 地区/n 大/a 范围/n 降温/vi 的/ude1 同时/c ，/w 伊犁/ns 、/w 塔城/ns 、/w 博州/nz 等/udeng 地/ude2 都/d 出现/v 了/ule 降雪/vi ，/w 其中/rz [伊犁/ns 地区/n]/nz 降雪/vi 较为/d 明显/a ，/w 伊宁市/ns 降雪量/nz 为/p [3/m ./w 9/m 毫米/q]/mq ，/w 山区/n [部分/n 地区/n]/nz 达到/v 了/ule 大/a 到/v 暴/ad 量/n 。/w [新疆/ns 气象台/nis]/nt 首席/n 预报员/nnt 吕新生/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 由于/p 此次/rz 冷空气/n 主要/b 以/p 降温/vi 为主/vi ，/w 所以/c 在/p 整个/b [天气/n 过程/n]/nz 中/f ，/w 北疆/nz 地区/n 的/ude1 降雪/vn 情况/n 并不/d 及/cc 降温/vi 明显/a 。/w 
吕新生/nr 表示/v ，/w 目前/t 冷空气/n 过程/n 已经/d 结束/v ，/w 但/c 天气/n 转晴/nz 后/f ，/w 降温/vi 还/d 会/v 有所/v 持续/vn ，/w 预计/v 今天/t 白天/t ，/w 北疆/nz 沿/p 天山/ns 一带/n 包括/v 乌鲁木齐/ns 的/ude1 气温/n 还/d 会/v 有所/v 下降/vn 。/w （/w 刘昕/nr 马渝钧/nr 王燕/nr ）/w 
