7日/t 上午/t ，/w [日本/ns 政府/nis]/nt 正式/ad 启动/v 了/ule 作为/p 负责/v 统筹/vn 日本/ns 外交/n 、/w 安保/n 政策/n 的/ude1 [国家/n 安全/an]/nz 保障/v 会议/n 事务/n 机构/n 的/ude1 “/w [国家/n 安全/an]/nz 保障局/nis ”/w ，/w 并/cc 由/p 日本/ns 前/f 外务省/nt 事务/n 次官/nnt 谷内正太郎/nrf 担任/v [第一/m 任/v]/mq 局长/nnt 。/w 
日本/ns [内阁/n 官房长官/n]/nnt 菅义伟/nr 在/p 当天/t 上午/t 的/ude1 记者/nnt 会上/n 就此/d 表示/v ，/w 该/rz 机构/n 将/d 对/p 各省/r 厅/n 部门/n 的/ude1 情报/n 进行/vn 统筹/vd 管理/vn ，/w 并/cc 能够/v 与/cc 有关/v 国家/n 进行/vn 日常/b 性/ng 的/ude1 协作/vn 。/w 
[国家/n 安全/an]/nz 保障局/nis 的/ude1 首任/b 局长/nnt 由/p 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 的/ude1 外交/n 智囊/n 、/w 前/f 外务省/nt 事务/n 次官/nnt 谷内正太郎/nrf 担任/v 。/w 该/rz 机构/n 的/ude1 规模/n 为/p [67/m 人/n]/mq ，/w 事务/n 人员/n 分别/d 由/p [日本/ns 外务省/nt]/nt 、/w 防卫省/nz 等/udeng 各省/r 厅/n 机构/n 选派/v ，/w 其中/rz 还/d 包含/v 多/a 名/q [日本/ns 自卫队/nis]/nt 官员/nnt 。/w 该/rz 机构/n 还/d 将/d 下设/v “/w 宏观/n ”/w 、/w “/w 战略/n ”/w 、/w “/w 情报/n ”/w 、/w “/w 同盟/nis 及/cc [友好/a 国家/n]/nz ”/w 、/w “/w 中国/ns 和/cc 朝鲜/nsf ”/w 以及/cc “/w 中东/ns 等/udeng 其他/rzv ”/w [6/m 大/a]/mq 部门/n ，/w 并/cc 将/d 根据/p 在/p 政府/nis 内/f 汇集/v 的/ude1 情报/n 制定/v 政策/n ，/w 提交/v 至/p [国家/n 安全/an]/nz 保障/v 会议/n 。/w 
日本/ns [国家/n 安全/an]/nz 保障/v 会议/n 为/p 仿效/v [美国/nsf 国家/n 安全/an 委员会/nis]/nt 所/usuo 创建/v ，/w 因此/c 也/d 被/pbei 称为/v 日本/ns 版/n “/w [国家/n 安全/an 委员会/nis]/nt ”/w ，/w 其/rz 核心/n 机制/n 是/vshi 由/p 包括/v 首相/nnt 、/w 官房长官/n 、/w [外务/n 大臣/nnt]/nnt 和/cc [防卫/vn 大臣/nnt]/nz 在/p 内/f 的/ude1 主要/b 内阁/n 成员/nnt 组成/v 的/ude1 “/w 4/m 大臣/nnt 会议/n ”/w ，/w 每月/r 召开/v 两次/mq 左右/f 。/w 据悉/v ，/w [日本/ns 政府/nis]/nt 还/d 将/d 在/p 首相/nnt 官邸/n 内/f 设置/v 与/cc 美国/nsf 和/cc 英国/ns 的/ude1 [国家/n 安全/an 委员会/nis]/nt 间/f 的/ude1 “/w 紧急/a 专线/n ”/w ，/w 以/p 加强/v 情报/n 搜集/v 能力/n 和/cc [危机/n 管理/vn]/nz 态势/n 。/w 目前/t ，/w 谷内正太郎/nrf 也/d 计划/n 于/p 本月/r 内/f 访问/v 美国/nsf 等/udeng 国家/n ，/w 并/cc 正在/d 就此/d 进行/vn 协调/v 。/w （/w 王洋/nr ）/w 
