比利时/ns 媒体/n “/w 7/m sur7/x ./w be/x ”/w 1月7日/t 报道/v 称/vn ，/w 比利时/ns 一名/mq 女子/n 曾/d 向/p 警方/n 人员/n 谎称/v 自己/rr 被/pbei 绑架/v 并/cc 遭/v 侵犯/vn 。/w [当地/s 时间/n]/nz 1月6日/t ，/w 比利时/ns 列日省/ns [一/d 所/usuo]/mq 轻罪/nz 法庭/nis 判处/v 这/rzv 名/q 女子/n 从事/vi [80/m 个/q]/mq 小时/n 的/ude1 劳动/vn 。/w 
此/rzs 后/f ，/w 来自/v 医生/nnt 的/ude1 鉴定/vn 及/cc 电话/n 系统/n 调查/vn 均/d 无法/v 证实/vn 上述/b 女子/n 宣称/v 的/ude1 事件/n 。/w 该/rz 女子/n 最终/d 承认/v ，/w 自己/rr 编造/v 了/ule 整个/b 故事/n 。/w 为了/p 使/v 人/n 相信/v 其/rz 确实/ad 经历/n 了/ule 可怕/a 的/ude1 事件/n ，/w 这/rzv 名/q 女子/n 还/d 接受/v 了/ule 其/rz 情人/n 的/ude1 帮助/vn 。/w 据悉/v ，/w 就/d 在/p 这/rzv 名/q 女子/n 编造/v 的/ude1 事发/vn 日/b ，/w 她/rr 与/cc 情人/n 在/p 海边/s 度过/v 了/ule 一天/mq 。/w 为了/p 使/v 故事/n 更为/d 可信/a ，/w 其/rz 情人/n 还/d 试图/v 烧毁/v 他们/rr 的/ude1 汽车/n 。/w 
报道/v 指出/v ，/w 法院/nis 判处/v 谎报/v 被/pbei 绑/v 的/ude1 女子/n [80/m 个/q]/mq 小时/n 的/ude1 劳动/vn ，/w 或/c 附加/vn 10个月/t 监禁/v 。/w 其/rz 情人/n 同样/d 面临/v 受罚/vn 危险/an 。/w (/w 王莉兰/nr )/w 
