人民网/nz 北京/ns 1月7日/t 电/n [国务院/nt 新闻/n 办公室/nis]/nt 7日/t 上午/t 举行/v [新闻/n 发布会/n]/nz 。/w 会上/n ，/w 国家/n 卫生/an 和/cc [计划生育/n 委员会/nis 宣传司/nis]/nt 司长/nnt 、/w [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 毛群安/nr 表示/v ，/w [国家/n 卫生/an 计生委/nis]/nt 要/v 争取/v 在/p 2014年/t 出台/vi 禁止/v [室内/s 公共场所/n]/nz 吸烟/vi 的/ude1 条例/n ，/w 同时/c 也/d 在/p 积极/ad 争取/v 通过/p 全国人大/nto 立法/vn 控制/v 烟草/n 危害/vn 。/w 
毛群安/nr 介绍/v 说/v ，/w 关于/p 控烟/nz 的/ude1 立法/vn ，/w 在/p 我国/n 有/vyou 不同/a 的/ude1 层级/n 。/w 从/p 2013年/t 开始/v ，/w 关于/p [室内/s 公共场所/n]/nz [禁止/v 吸烟/vi]/nz 条例/n 的/ude1 起草/vn 工作/vn 已经/d 启动/v ，/w 而且/c 列入/v 了/ule 国务院/nt 的/ude1 立法/vn 计划/n 。/w 现在/t [国家/n 卫生/an 计生委/nis]/nt 要/v 争取/v 在/p 2014年/t 出台/vi 禁止/v [室内/s 公共场所/n]/nz 吸烟/vi 的/ude1 条例/n ，/w 同时/c 也/d 在/p 积极/ad 争取/v 通过/p 全国人大/nto 立法/vn 控制/v 烟草/n 危害/vn 。/w 
毛群安/nr 表示/v ，/w 在/p 我国/n 这/rzv 是/vshi 不同/a 层级/n 的/ude1 立法/vn 。/w 现在/t 的/ude1 《/w [公共场所/n 卫生/an 管理/vn 条例/n]/nz 》/w 面/nf 也/d 有/vyou 禁止/v 在/p 公共场所/n 吸烟/vi 的/ude1 规定/n ，/w 只不过/d 这个/rz 规定/n 对/p 罚则/nz 不是/c 很/d 明确/a ，/w 所以/c 要/v 发展/vn 新的/a 立法/vn ，/w 进一步/d 明确/a 公共场所/n [禁止/v 吸烟/vi]/nz 的/ude1 管理/vn 。/w 
