6日/t 上午/t ，/w [河北省/ns 石家庄市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 对/p 平山县/ns 杨文明/nr 、/w 史海霞/nr 投放/v [危险/an 物质/n]/nz ，/w 张增霞/nr 非法/b 买卖/v [危险/an 物质/n]/nz 一/m 案/ng 进行/vn 了/ule [公开/ad 审理/v]/nz 。/w 
起诉书/n 显示/v ，/w 2012年2月/t ，/w [平山县/ns 两河村/ns 平安/a 幼儿园/nis]/nt 负责人/nnt 史海霞/nr ，/w 开办/v 未经/d 教育局/nis 审批/vn 的/ude1 幼儿园/nis ，/w [学生/nnt 人数/n]/nz 一直/d 没有/v 当地/s 的/ude1 中心/nis 幼儿园/nis 多/a 。/w 于是/cc ，/w 史海霞/nr 想/v 给/p 其/rz 造/v [负面/b 影响/vn]/nz 。/w 
6日/t ，/w 史海霞/nr 当庭/d 翻供/vi ，/w 否认/v 与/cc 杨文明/nr “/w 合伙/vn 下毒/v ”/w 。/w 
受害人/n 家属/n 还/d 向/p 法院/nis 提交/v 了/ule 200多万元/m 的/ude1 [民事/b 赔偿/vn]/nz 要求/n ，/w 也/d 于/p 6日/t 同时/c [开庭/vi 审理/v]/nz 。/w 
据悉/v ，/w 案件/n 将/d 择/v 期/qv 宣判/v 。/w 
■/w 被告人/n 涉/vg 罪/n 
●/w 杨文明/nr （/w 具体/a 投/v 毒/n 人/n ）/w ：/w [投放/v 危险/an 物质/n 罪/n]/nz 
●/w 史海霞/nr （/w 涉案/v 园长/nnt ）/w ：/w [投放/v 危险/an 物质/n 罪/n]/nz 
■/w 焦点/n 
园长/nnt 否认/v 合伙/vn 下毒/v 称/vn 被/pbei 逼供/vi 
6日/t 庭审/v 最大/gm 的/ude1 焦点/n 是/vshi [两河村/ns 平安/a 幼儿园/nis]/nt 负责人/nnt 史海霞/nr 翻供/vi ，/w 否认/v 与/cc 杨文明/nr 是/vshi “/w 合伙/vn 下毒/v ”/w 。/w 并称/v 自己/rr 曾/d 遭/v [公安/n 机关/n]/nz [刑讯/n 逼供/vi]/nz 。/w 
2013年4月30日/t 史海霞/nr 因/p 涉嫌/v 投放/vn [危险/an 物质/n]/nz 被/pbei [平山县/ns 公安局/nis]/nto 刑/n 拘/vg 。/w 
史海霞/nr 6日/t 称/v ，/w 4月29日/t ，/w 她/rr 被/pbei [平山县/ns 公安局/nis]/nto 传唤/v 审查/vn 。/w 在/p 公安局/nis 的/ude1 宿舍/n 里/f ，/w 她/rr 被/pbei 警察/nnt 用/p 棍子/n 殴打/v ，/w 双脚/n 浮肿/vi 。/w 她/rr 做/v 的/ude1 [两/q 份/q]/mq 证据/n 笔录/n ，/w 是/vshi 在/p 这/rzv 之后/f ，/w 按/p 警方/n 意思/n 去/vf 说/v 的/ude1 。/w 
史海霞/nr 的/ude1 辩护律师/nnt 称/v ，/w 他们/rr 通过/p 视频/n 看到/v ，/w 史海霞/nr 在/p 一位/mq 民警/nnt 的/ude1 搀扶/vn 下/f 进入/v 了/ule 审阅/v 室/n 。/w 庭审/v 中/f ，/w 史海霞/nr 未/d 提供/v 相关/vn 证据/n ，/w 只/d 称/v 狱友/nz 看到/v 过/uguo 自己/rr 的/ude1 伤情/n 。/w 
庭审/v 中/f ，/w 两位/mq 参与/v 办案/vn 的/ude1 警察/nnt 出庭/vi ，/w 均/d 否认/v [刑讯/n 逼供/vi]/nz ，/w 并称/v 史海霞/nr 在/p 整个/b 审查/vn 中/f 身体/n 各/rz 方面/n 表现/v 正常/a 。/w 
■/w 现场/s 
园长/nnt 情夫/n ：/w 若/c 不/d 投/v 毒/n 她/rr 告/v 我/rr 强奸/v 
称/v 园长/nnt 还/d 曾/d 计划/n 在/p 馒头/nf 蛋糕/nf 里/f 投/v 毒/n ；/w 园长/nnt 均/d 予以/vx 否认/v ，/w 称/v 她/rr 想/v 离开/v 男方/n ，/w 所以/c 被/pbei 报复/vn 
任/v 厉/ag 会/v 是/vshi 一个/mq 律师/nnt 。/w 以往/t ，/w 她/rr 站/vi 在/p 法庭上/nz ，/w 穿着/n 黑色/n 西装/n 。/w 即使/c 是/vshi 为/p 被告人/n 辩护/vn ，/w 也/d 是/vshi 非常/d 自信/a 。/w 
这一次/mq ，/w 她/rr 站/vi 在/p 法庭上/nz ，/w 说话/vi 却/d 断续/nz 、/w 低沉/a 。/w 因为/c 这一次/mq ，/w 是/vshi 为了/p 她/rr 唯一/b 的/ude1 依靠/vn ，/w 去世/vi [8/m 个/q]/mq 多/a 月/n 的/ude1 女儿/n 。/w 
[8/m 个/q]/mq 多/a 月/n 前/f ，/w 她/rr 的/ude1 女儿/n 因/p 饮下/nz 被/pbei 人/n 注入/v 毒鼠强/nz 的/ude1 小洋人/nz 饮料/nf ，/w 中毒/vi 身亡/vi 。/w 
一同/d 去世/vi 的/ude1 ，/w 还有/v 弟弟/n 任/v 进/vn 会/v 的/ude1 女儿/n 。/w 
庭审/v 中/f ，/w 曾/d 站/vi 在/p 角落/n 默不作声/vl 的/ude1 任/v 进/vn 会/v 一度/d 情绪/n 失控/vi ，/w 越过/v 原告席/n ，/w 从/p [1/m 米/q]/mq 多/a 高/a 的/ude1 铁/n 椅上/nz ，/w 冲/v 向/p 史海霞/nr ，/w 最终/d 被/pbei 法警/nnt 拉/v 离/v 。/w 
被/pbei 要挟/v ？/w 
“/w 与/cc 她/rr 有/vyou 孩子/n 还欠/v 她/rr 钱/n ”/w 
谁/ry 也/d 没想到/nz ，/w 这次/r 灾难/n 会/v 席卷/v 任/v 家/q 。/w 
被/pbei 诉/vg 实施/v 投/v 毒/n 的/ude1 杨文明/nr 与/cc 任/v 家/q 有/vyou [亲戚/n 关系/n]/nz ，/w 史海霞/nr 与/cc 任/v 厉/ag 会/v 还是/c 昔日/t 同窗/n 。/w 
6日/t ，/w 杨文明/nr 当庭/d 讲述/v ，/w 各自/rr 有/vyou 家庭/n 的/ude1 两人/mq ，/w 保持/v 了/ule [10/m 多年/mq]/mq [男女/n 关系/n]/nz ，/w 史海霞/nr 还/d 为/p 自己/rr 生/v 了/ule 一个/mq 女儿/n 。/w 
于是/cc ，/w 他/rr 在/p 某一个/mq 晚上/t 把/pba 中心/nis 幼儿园/nis 玻璃/n 砸碎/v 。/w 
杨文明/nr 称/v ，/w [一段/mq 时间/n]/nz 之后/f ，/w 他/rr 再次/d 来到/v 中心/nis 幼儿园/nis ，/w 这次/r 他/rr 往/p 幼儿园/nis 里/f 扔/v 了/ule 二踢脚/n 。/w 
警方/n 笔录/n 显示/v ，/w 史海霞/nr 曾/d 给/p 杨文明/nr 一个/mq 针筒/nz 和/cc 两块/mq 蛋糕/nf ，/w 让/v 他用/n 自/p 家里/s 剩余/vn 的/ude1 农药/n 注射/v 在/p 蛋糕/nf 里/f 。/w 但是/c 因为/c 杨文明/nr 的/ude1 孙子/n 也/d 在/p 中心/nis 幼儿园/nis ，/w 他/rr 害怕/v 孙子/n 会/v 捡到/v 。/w 所以/c 杨/ng 最终/d 没有/v 注射/vn 农药/n ，/w 只是/d 骗/v 史海霞/nr 注射/v 了/ule 。/w 
笔录/n 提到/v ，/w 史海霞/nr 还/d 想到/v 专/a 为/p 中心/nis 幼儿园/nis 送馒头/nz 的/ude1 店/n ，/w 想/v 在/p 馒头/nf 房/n 里/f 下毒/v ，/w 但/c 一直/d 没/d 找到/v 下手/vi 机会/n 。/w 
杨文明/nr 庭审/v 中/f 说/v ，/w 史海霞/nr 说/v 孩子/n 喜欢/vi 喝/vg 小洋人/nz 的/ude1 饮料/nf ，/w 并/cc 让/v 自己/rr 去/vf 购买/v 毒/n 羊/n 用/p 的/ude1 药/n 。/w 在/p 这/rzv 期间/f 催促/v 了/ule 他/rr [六/m 七/m 次/qv]/mq ，/w 他/rr 没有/v 同意/vn 。/w 
[最后/f 一次/mq]/nz ，/w 杨文明/nr 要/v 离开/v 当地/s 出去/vf 打工/vi ，/w 史海霞/nr 希望/v 他/rr 在/p 走/v 之前/f “/w 把/pba 这/rzv 件/q 事情/n 做完/v ”/w 。/w 
杨文明/nr 称/v ，/w 自己/rr 曾/d 借/v 过/uguo 史海霞/nr [很多/m 钱/n]/mq ，/w 连/ulian 儿子/n 结婚/vi 的/ude1 钱/n 都/d 向/p 她/rr 借/v 过/uguo 。/w 史海霞/nr 要挟/v 他/rr ，/w 不/d 做/v 的话/udh 须/d 立即/d 还/d 钱/n 。/w 杨/ng 还/d 称/v ，/w 史海霞/nr 认为/v ，/w 她/rr 给/p 自己/rr 生/v 了/ule 孩子/n ，/w 养/v 这么/rz 大/a ，/w （/w 不/d 做/v 的话/udh ）/w 准备/v 去/vf 告/v 他/rr 强奸/v 。/w 
6日/t ，/w 史海霞/nr 当庭/d 否认/v 了/ule 杨文明/nr 的/ude1 证言/n 。/w 
投/v 毒/n 
自家/rr [相反/vi 方向/n]/nz 扔下/v 饮料/nf 
4月18日/t ，/w 杨文明/nr 骑着/v 史海霞/nr 的/ude1 电动车/n 到/v 南甸/nz 集市/n 上/f 购买/v 毒/n 鼠药/n 一瓶/mq 。/w 
杨文明/nr 称/v ，/w 史海霞/nr 的/ude1 舅舅/n 在/p 这个/rz 集市/n 上/f 卖杂货/nz 。/w 史海霞/nr 告诉他/nz ，/w 距离/n 舅舅/n 摊位/n [四/m 五/m 米/q]/mq 的/ude1 地方/n ，/w 有/vyou 一家/n 专卖/v 毒/n 鼠药/n 的/ude1 小摊/n 。/w 
史海霞/nr 对此/d 进行/vn 了/ule 否认/v ，/w 她/rr 说/v 自己/rr 并不/d 知情/vi 。/w 
但/c 不管/c 是/vshi 谁/ry 的/ude1 主意/n ，/w 最终/d ，/w “/w 大约/d [2/m 厘米/q]/mq 的/ude1 灰白色/n 液体/n ”/w ，/w 通过/p 针筒/nz ，/w 进入/v 小洋人/nz 饮料/nf 。/w 
杨文明/nr 在/p 6日/t 庭审/v 中/f 表示/v ，/w 他/rr 和/cc 史海霞/nr 当时/t 都/d 希望/v ，/w 孩子/n 喝/vg 了/ule 这个/rz 小洋人/nz ，/w 只要/c 拉拉/v 吐/v 吐/v ，/w 让/v 中心/nis 幼儿园/nis 再也/d 开/v 不/d 成就/n 行/ng 了/ule 。/w 
但/c 没想到/nz 毒药/n 剂量/n 大大/d 超过/v 了/ule 两个/mq 孩子/n 和/cc 一个/mq 大人/n 身体/n 所/usuo 能/v 承受/vn 的/ude1 。/w 
4月24日/t ，/w 投/v 毒/n 当晚/t ，/w 杨/ng 妻/ng 告诉/v 杨文明/nr ，/w 有/vyou 孩子/n 被/pbei 120/m 救护车/n 带走/v 了/ule 。/w 
杨文明/nr 称/v ，/w 第二天/mq 上午/t ，/w 史海霞/nr 告诉他/nz ，/w 以后/f 自己/rr 不/d 主动/ad 联系/v 他/rr ，/w 就/d 不要/d 轻易/d 打电话/vi 。/w 
庭审/v 中/f ，/w 杨文明/nr 辩护律师/nnt 认为/v ，/w 杨文明/nr 的/ude1 行为/n 是/vshi 过失/n 行为/n 。/w 
但/c 这/rzv 遭到/v 公诉人/n 的/ude1 反对/vn ，/w 公诉人/n 提到/v ，/w 之前/f 卖/v 毒药/n 的/ude1 张增霞/nr 曾/d 强调/v 效果/n ，/w 使用/v 大/a 剂量/n ，/w 可能/v 致死/vi 。/w 
为什么/ryv 选择/v 在任/vn 书/n 廷/ng 家/q 后面/f 投/v 毒/n ？/w 
公诉/vi 人称/n ，/w 杨文明/nr 家/q 在/p 中心/nis 幼儿园/nis 西边/f ，/w 如果/c 在/p 西边/f 投/v 毒/n 他/rr 自家/rr 的/ude1 孩子/n 就/d 有可能/nz 捡到/v “/w 小洋人/nz ”/w 。/w 任/v 书/n 廷/ng 家/q 则/d 在/p 幼儿园/nis 的/ude1 东边/f ，/w 当/p 他/rr 骑着/v 电动车/n ，/w 路过/v 任/v 书/n 廷/ng 家/q 后面/f 电线杆/n 时/ng ，/w 顺便/d 用/p 脚/n 就/d 把/pba 塑料袋/n 踢/v 下/f 了/ule 车/n 。/w 
反目/vi 
“/w 不知/v 他/rr 投/v 毒/n ，/w 是/vshi 被/pbei 陷害/v ”/w 
杨文明/nr 之所以/c 要/v 嫁祸/nz 自己/rr ，/w 是因为/c 去年/t 农历/n [三/m 月初/t]/mq ，/w 杨文明/nr 在/p 家里/s 骚扰/v 她/rr ，/w 被/pbei 二/m 女儿/n 看到/v ，/w 她/rr 觉得/v 颜面/n 无/v 光/n ，/w 于是/cc 想/v 和/cc 杨文明/nr [划清/v 界限/n]/nz 。/w 
没想到/nz 杨文明/nr 怀恨/v 在/p 心/n ，/w 多次/mq 扬言/v 要/v 报复/vn 她/rr ，/w 让/v 她/rr 开/v 不成/v 幼儿园/nis 。/w 曾/d 往/p 自家/rr 院子/n 里/f 扔/v 石头/n ，/w 把/pba 瓷砖/n 打碎/v 。/w 
史海霞/nr 称/v ，/w 自己/rr 与/cc 中心/nis 幼儿园/nis 园长/nnt 并/cc 无/v 恩怨/n ，/w 杨文明/nr 与/cc 其/rz 关系/n 不/d 和/cc 。/w 
6日/t 庭审/v 中/f ，/w 当/p 史海霞/nr 和/cc 杨文明/nr 对证/vn 时/ng ，/w 两人/mq 多次/mq 吵/v 起来/vf 。/w 史海霞/nr 带着/vn 哭腔/nz 说/v “/w 你/rr 栽赃/vn 陷害/v ”/w ，/w 一边/d 的/ude1 杨文明/nr 却/d 摇摇头/nz ，/w “/w 你/rr 就/d 不能/v 好好/d 说/v ”/w 。/w 
最后/f 陈述/v 发言/vn 时/ng ，/w 杨文明/nr 表示/v 自己/rr 对不起/v 受害者/n 家庭/n ，/w 愿意/v 赔偿/vn 。/w 
史海霞/nr 长时间/nz 说/v 不/d 出/vf 话/n ，/w 后来/t 转向/vi 任/v 厉/ag 会/v 说/v “/w 你/rr 我/rr 是/vshi 同学/n ，/w 你/rr 了解/v 我/rr 的/ude1 ”/w 。/w 
任/v 厉/ag 会/v 表情/n 木然/z 。/w 随后/d ，/w 史海霞/nr 被/pbei 法警/nnt 带走/v 。/w 
因/p 涉嫌/v “/w 非法/b 买卖/v [危险/an 物质/n]/nz ”/w 受审/vi 的/ude1 张增霞/nr ，/w 在/p 庭审/v 最后/f 突然/ad [嚎啕/d 大/a 哭/v]/nz ，/w 指/v 着/uzhe 旁边/f 杨/ng 、/w 史/ng 两人/mq 说/v “/w 你们/rr 丧尽天良/vl ”/w 。/w （/w 李超/nr 郑硕/nr ）/w 
