听闻/nz 邵逸夫/nr 辞世/v 消息/n ，/w 曾/d [三/m 次/qv]/mq 受/v 其/rz 捐赠/v 恩泽/n 的/ude1 [南京/ns 大学/nis]/ntu 师生/n 共同/d 感怀/v “/w 邵氏/nr ”/w 恩情/n 。/w 
“/w 邵逸夫/nr 先生/n 在/p 所/usuo 捐赠/v 的/ude1 高校/n 当中/f ，/w [南京/ns 大学/nis]/ntu 也/d 是/vshi 为数不多/vl 的/ude1 [3/m 次/qv]/mq 受/v 捐/v 的/ude1 高校/n 。/w ”/w [南京/ns 大学/nis]/ntu [校长/nnt 助理/nnt]/nnt 左成慈/nr 称/v 。/w 
其/rz 本人/rr 生前/t 所/usuo 捐赠/v 的/ude1 教育/vn 资金/n 惠及/v [中国/ns 内地/n]/nz 多/a 所/usuo 高等院校/n 。/w [南京/ns 大学/nis]/ntu 、/w [东南/f 大学/nis]/ntu 、/w [河/n 海/n 大学/nis]/ntu 、/w [南京/ns 理工大学/nis]/ntu 等/udeng 多/a 校/ng 均/d 有/vyou “/w 逸夫楼/nz ”/w 和/cc “/w 逸夫馆/nz ”/w 等/udeng 建筑/n 。/w 
左成慈/nr 表示/v ，/w 邵逸夫/nr 先生/n 早/a 在/p 1987年/t 就/d 捐赠/v 了/ule 1000万/m 港币/n 建设/v [南京/ns 大学/nis]/ntu “/w 逸夫馆/nz ”/w ，/w 当时/t ，/w “/w 逸夫馆/nz ”/w 的/ude1 建成/vn ，/w 很大/d 程度/n 上/f 缓解/v 了/ule 当时/t [南京/ns 大学/nis]/ntu 办公/vn 用房/n 的/ude1 紧张/a 局面/n ，/w 逸夫馆/nz 奠基/vi 时/ng ，/w 邵逸夫/nr 先生/n 、/w 方逸华/nr 女士/n 都/d 亲临/v 现场/s ，/w 对/p [南京/ns 大学/nis]/ntu 非常/d 关心/v 。/w 
左成慈/nr 说/v ，/w 2004年/t 邵逸夫/nr 又/d 捐建/v 了/ule [南京/ns 大学/nis]/ntu “/w 逸夫/nz 管理科学/n 楼/n ”/w ，/w 2009年/t ，/w 邵/nz 先生/n 决定/v [第三/m 次/qv]/mq 捐赠/v [南京/ns 大学/nis]/ntu ，/w [三/m 栋/q]/mq (/w 建筑/n )/w 总共/d 捐赠/v 2100万/m 港币/n 。/w 
[南京/ns 大学/nis]/ntu 学生/nnt 肖津/nr 说/v ，/w 其实/d [中国/ns 高校/n]/nz 内/f “/w 逸夫馆/nz ”/w 、/w “/w 逸夫楼/nz ”/w 随处可见/vl ，/w 每个/r 学校/nis 都/d 有/vyou 自己/rr 的/ude1 特色/n ，/w 但/c 仍然/d 能够/v 很深/d 地/ude2 体会/v 到/v 前辈/n 艰苦卓绝/bl 的/ude1 奋斗/vn 精神/n 。/w 
