[民航/n 新疆/ns 管理局/nis]/nt 局长/nnt 、/w 党委/nis 副书记/nnt 许浩/nr 在/p 会议/n 上/f 表明/v ，/w 2013年/t 新疆/ns [通用/vn 航空/n]/nz 发展/v 势头/n 良好/a ，/w [通用/vn 航空/n]/nz 作业/vn 飞行/vn [1/m ./w 5/m 万/d 小时/n]/mq ，/w 起飞/vi [2/m ./w 7/m 万/d 架次/qv]/mq ，/w 同比/n 分别/d 增长/v 48.5%/m 、/w 66.2%/m 。/w 
许浩/nr 说/v ，/w 2014年/t 将/d 争取/v [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n]/ns 下发/v 《/w 关于/p 促进/v 新疆/ns [通用/vn 航空/n]/nz [短途/b 运输/vn]/nz 发展/vn 的/ude1 [指导/vn 意见/n]/nz 》/w ，/w 推进/vi [通用/vn 航空/n]/nz [短途/b 运输/vn]/nz 服务/vn 试点/vn ，/w 努力/ad 在/p 库尔勒/nsf 至/p 且末/nz 等/udeng 现有/v 支线/n 机场/nis 之间/f 航线/n 取得/v 突破/vn 。/w 
据介绍/nz ，/w 截至/v 目前/t ，/w 新疆/ns 地区/n 共有/v [通用/vn 航空/n]/nz 企业/n （/w 单位/n ）/w [7/m 家/q]/mq ，/w 其中/rz 经营/v 性/ng [通用/vn 航空/n]/nz 企业/n [6/m 家/q]/mq （/w 含/v [1/m 家/q]/mq [航空/n 俱乐部/nis]/nz ）/w ，/w 非经营性/b 通航/vi 单位/n [1/m 家/q]/mq 。/w [3/m 家/q]/mq [通用/vn 航空/n]/nz 企业/n 正在/d 筹建/v ，/w 包括/v 2012年/t 获/v 筹建/vn 许可/vn 的/ude1 [新疆/ns 众/ag 泰/b 通用/vn 航空/n 有限公司/nis]/nt ，/w 2013年/t 获/v 筹建/vn 许可/vn 的/ude1 [新疆/ns 空中/s 丝/n 路/n 通用/vn 航空/n 有限公司/nis]/nt 与/cc [新疆/ns 乌苏/ns 天运/v 通用/vn 航空/n 有限公司/nis]/nt 。/w （/w 于惠如/nr ）/w 
