公安部/nto 7日/t 在/p 其/rz [官方/n 网站/n]/nz 发布/v 打击/vn 整治/v 发票/n 违法犯罪/v 专项/b 行动/vn 典型/n 案例/n 。/w 具体/a 如下/vi ：/w 
1/m 、/w [广东/ns 深圳/ns]/ns “/w 7.18/m ”/w 特大/b 虚/a 开/v 骗税/vn 案/ng 
2013年3月/t ，/w [广东省/ns 深圳市/ns 公安局/nis]/nt 根据/p [税务/n 机关/n]/nz 移交/v 的/ude1 线索/n ，/w [立案/vi 侦查/vn]/nz “/w 7.18/m ”/w [骗取/v 出口/vn 退税/vn]/nz 案/ng 。/w 5月27日/t ，/w 公安部/nto 部署/v 广东/ns 、/w 福建/ns 、/w 江苏/ns 、/w 江西/ns 、/w 甘肃/ns 等/udeng 涉案/vn 地/ude2 [公安/n 机关/n]/nz 核查/vn 相关/vn 线索/n ，/w 并/cc 于/p 6月19日/t 以/p [广东/ns 深圳/ns]/ns 为主/vi 战场/n ，/w 在/p 福建/ns 、/w 江苏/ns 等/udeng 地/ude2 同时/c 开展/v 收网/nz 行动/vn ，/w 成功/a 打掉/v 了/ule 以/p 张某/nz 、/w 薛某某/nr 、/w 谢某某/nr 、/w 卓某某/nr 为首/vi 的/ude1 [4/m 个/q]/mq 特大/b 骗税/v 团伙/n ，/w 捣毁/v 窝点/v [26/m 个/q]/mq ，/w 查扣/v 作案/vn 电脑/n [25/m 台/q]/mq ，/w 查获/v 近/a 百家/nz 涉案/v 企业/n 的/ude1 各类/r 票证/n 超过/v [5/m 吨/q]/mq ，/w [挽回/v 经济/n 损失/n]/nz 1亿余元/m 。/w 
2/m 、/w 上海/ns 某/rz [羊绒/n 制品/n]/nz 公司/nis 骗税/v 案/ng 
上海市/ns [公安/n 机关/n]/nz 根据/p 工作/vn 中/f 发现/v 的/ude1 线索/n ，/w [立案/vi 侦查/vn]/nz 某/rz 羊绒/n 公司/nis [骗取/v 出口/vn 退税/vn]/nz 案/ng ，/w 逐渐/d 查明/v 了/ule 以/p 黄/a 某某/r 、/w 陈某/nz 等/udeng 人/n 为首/vi 的/ude1 特大/b [犯罪/vn 团伙/n]/nz 。/w 2013年5月27日/t ，/w 公安部/nto 部署/v 河北/ns 、/w 内蒙古/ns 、/w 辽宁/ns 、/w 上海/ns 、/w 青海/ns 、/w 宁夏/ns 等/udeng 涉案/vn 地/ude2 开展/v 线索/n 核查/vn ，/w 并/cc 于/p 6月13日/t 以/p 上海/ns 为主/vi 战场/n ，/w 在/p [7/m 个/q]/mq 涉案/vn 地/ude2 同时/c 开展/v 收网/nz 行动/vn ，/w 共/d 破案/vi [10/m 起/vf]/mq ，/w 涉案/vn 发/v 票价/n 税/n 合计/v 70亿余元/m ，/w [挽回/v 经济/n 损失/n]/nz 1亿余元/m 。/w 
3/m 、/w [江苏/ns 扬州/ns]/ns “/w 1.22/m ”/w 虚/a 开/v 骗税/vn 案/ng 
江苏省/ns 扬州市/ns [公安/n 机关/n]/nz 根据/p [税务/n 部门/n]/nz 移送/v 的/ude1 线索/n ，/w [立案/vi 侦查/vn]/nz “/w 1.22/m ”/w [骗取/v 出口/vn 退税/vn]/nz 案/ng ，/w 并/cc 逐渐/d 查明/v 一/m 涉及/v [17/m 个/q]/mq 省区/n 市/n 的/ude1 特大/b 虚/a 开/v 、/w 骗税/v [犯罪/vn 团伙/n]/nz 。/w 2013年8月27日/t ，/w 公安部/nto 部署/vn 涉案/vn 地/ude2 [公安/n 机关/n]/nz 开展/v 线索/n 核查/vn ，/w 9月12日/t ，/w 以/p [江苏/ns 扬州/ns]/ns 为主/vi 战场/n ，/w 在/p 湖南/ns 等/udeng [17/m 地/ude2]/mq 同时/c 开展/v 收网/nz 行动/vn ，/w 共/d 破案/vi [15/m 起/vf]/mq ，/w [涉案/vn 金额/n]/nz 18亿余元/m ，/w [挽回/v 经济/n 损失/n]/nz [1252/m 万元/q]/mq ，/w 查获/v [会计/nnt 凭证/n]/nz 、/w 印章/n 、/w 银行卡/nz 、/w 网银/n U/x 盾/q 、/w 电脑/n 等/udeng 大量/m 物证/n 。/w 
4/m 、/w [浙江/ns 诸暨/ns]/ns “/w 9.27/m ”/w 虚/a 开/v 骗税/vn 案/ng 
浙江省/ns 诸暨市/ns [公安/n 机关/n]/nz 根据/p 工作/vn 线索/n ，/w [立案/vi 侦查/vn]/nz “/w 9.27/m ”/w [虚/a 开/v 增值税/n 专用/vn 发票/n]/nz 案/ng 。/w 2013年5月29日/t ，/w 公安部/nto 部署/vn 相关/vn 涉案/vn 地/ude2 开展/v 线索/n 核查/vn ，/w 6月18日/t ，/w 以/p 浙江/ns 为主/vi 战地/n ，/w 在/p 江苏/ns 、/w 安徽/ns 、/w 福建/ns 、/w 山东/ns 、/w 河南/ns 、/w 陕西/ns 等/udeng 地/ude2 同时/c 开展/v 收网/nz 行动/vn ，/w 共/d 破案/vi [11/m 起/vf]/mq ，/w [涉案/vn 金额/n]/nz [22/m ./w 6/m 亿元/q]/mq ，/w [挽回/v 经济/n 损失/n]/nz 6400余万元/m 。/w 
5/m 、/w 上海/ns “/w 4.12/m ”/w [虚/a 开/v 增值税/n 专用/vn 发票/n]/nz 案/ng 
2013年4月/t ，/w 上海/ns [公安/n 机关/n]/nz 根据/p 工作/vn 中/f 发现/v 的/ude1 线索/n ，/w [立案/vi 侦查/vn]/nz “/w 4.12/m ”/w [虚/a 开/v 增值税/n 专用/vn 发票/n]/nz 案/ng ，/w 并/cc 逐渐/d 查明/v 一/m 特大/b [虚/a 开/v 增值税/n 专用/vn 发票/n]/nz [犯罪/vn 团伙/n]/nz 。/w 7月16日/t ，/w 专案组/nis 在/p 上海/ns 、/w 浙江/ns 两地/n 同时/c 行动/vn ，/w 捣毁/v 开票/vn 窝点/v 10余处/m ，/w 查询/v 冻结/vn 涉案/v [银行/nis 账户/n]/nz 1000余个/m ，/w 查扣/v [作案/vi 工具/n]/nz 税控机/nz 30余台/m 、/w 电脑/n 40余台/m ，/w 涉案/v [增值税/n 专用/vn 发票/n]/nz 价/n 税/n 合计/v 40亿余元/m ，/w 税款/n 5亿余元/m 。/w 
6/m 、/w 河南/ns 登封/ns “/w 10.9/m ”/w [虚/a 开/v 增值税/n 专用/vn 发票/n]/nz 案/ng 
河南省/ns 登封市/ns [公安/n 机关/n]/nz 根据/p [税务/n 机关/n]/nz 移交/v 的/ude1 线索/n ，/w [立案/vi 侦查/vn]/nz “/w 10.9/m ”/w [虚/a 开/v 增值税/n 专用/vn 发票/n]/nz 案/ng 。/w 2013年5月27日/t ，/w 公安部/nto 部署/vn 相关/vn 涉案/vn 地/ude2 开展/v 核查/vn 工作/vn ，/w 6月13日/t ，/w 以/p 河南/ns 为主/vi 战地/n ，/w 在/p 上海/ns 、/w 江苏/ns 、/w 安徽/ns 等/udeng 地/ude2 同时/c 开展/v 收网/nz 行动/vn ，/w 共/d 破案/vi [44/m 起/vf]/mq ，/w [涉案/vn 金额/n]/nz [2/m ./w 6/m 亿元/q]/mq ，/w [挽回/v 经济/n 损失/n]/nz 500余万元/m 。/w 
7/m 、/w [湖北/ns 武汉/ns]/ns 刘某某/nr 等/udeng 制售/v 假发票/nz 案/ng 
湖北省/ns 武汉市/ns [公安/n 机关/n]/nz 根据/p 工作/vn 中/f 发现/v 的/ude1 线索/n ，/w 对/p 刘某某/nr 等/udeng 制售/v 假发票/nz 案/ng [立案/vi 侦查/vn]/nz 。/w 2013年9月24日/t ，/w 武汉市/ns [公安/n 机关/n]/nz 主动/ad 出击/vi ，/w 成功/a 破获/v 该案/r ，/w 一举/d 打掉/v 大型/b 假发票/nz 印制/v 窝点/v [1/m 个/q]/mq 、/w 储藏/v 窝点/v [3/m 个/q]/mq ，/w 查获/v 假发票/nz [320/m 万/d 份/q]/mq ，/w 缴获/v [2/m 台/q]/mq 大型/b 印刷机/n 和/cc 一批/mq 制假/v 设备/n 。/w 
8/m 、/w 江西/ns 景德镇/ns 戴/v 某某/r 等/udeng 制售/v 假发票/nz 案/ng 
江西省/ns 景德镇市/ns [公安/n 机关/n]/nz 根据/p 工作/vn 中/f 发现/v 的/ude1 线索/n ，/w 对/p 戴/v 某某/r 等/udeng 制售/v 假发票/nz 案/ng [立案/vi 侦查/vn]/nz 。/w 2013年9月16日/t ，/w 公安部/nto 部署/vn 涉案/vn 地/ude2 [公安/n 机关/n]/nz 开展/v 线索/n 核查/vn ，/w 并/cc 于/p 10月9日/t 以/p 景德镇/ns 为主/vi 战场/n ，/w 在/p 上海/ns 、/w 福建/ns 、/w 广东/ns 等/udeng 地/ude2 开展/v 统一/vn 收网/nz 行动/vn ，/w 共/d 捣毁/v 大型/b 印制/v 窝点/v [1/m 处/n]/mq ，/w 缴获/v 假发票/nz [297/m 万/d 份/q]/mq ，/w 查获/v 胶印机/n 、/w 切割机/n 、/w 菲林/nrf 版/n 、/w 晒版机/nz 等/udeng 大型/b 制假/v 设备/n 及/cc 纸张/n 、/w 油墨/n 等/udeng 大量/m 制假/v 材料/n 。/w 
9/m 、/w [河南/ns 新乡/ns]/ns “/w 6.02/m ”/w 特大/b 制售/v 假发票/nz 案/ng 
2013年5月/t ，/w [河南省/ns 新乡市/ns]/nz [公安/n 机关/n]/nz 根据/p 工作/vn 线索/n ，/w 发现/v 一个/mq 以/p 陈某/nz 为首/vi 的/ude1 非法/b 制/v 售假/vn “/w [航空/n 运输/vn 电子/n 客票/n 行程单/nz]/nz ”/w [犯罪/vn 团伙/n]/nz ，/w 并/cc 于/p 6月27日/t 以/p 新乡/ns 为主/vi 战场/n ，/w 在/p 全国/n [28/m 个/q]/mq 省区/n 市/n 同时/c 开展/v 收网/nz 行动/vn ，/w 共/d 破获/v 案件/n [53/m 起/vf]/mq ，/w 捣毁/v 制假/vn 窝点/v [43/m 个/q]/mq ，/w 缴获/v 假/a “/w [航空/n 运输/vn 电子/n 客票/n 行程单/nz]/nz ”/w 成品/n 、/w 半成品/n 147万余份/m 和/cc 大量/m 制假/v 设备/n 。/w 
10/m 、/w [广东/ns 深圳/ns]/ns 刘某某/nr 等/udeng 制售/v 假发票/nz 案/ng 
广东省/ns 深圳市/ns [公安/n 机关/n]/nz 根据/p 工作/vn 中/f 发现/v 的/ude1 线索/n ，/w 对/p 刘某某/nr 等/udeng 制售/v 假发票/nz 案/ng [立案/vi 侦查/vn]/nz 。/w 2013年7月31日/t ，/w 深圳市/ns [公安/n 机关/n]/nz 对/p [6/m 个/q]/mq 制造/v 假发票/nz 窝点/v 同时/c 开展/v 收网/nz 行动/vn ，/w 缴获/v 各类/r 假发票/nz 48万余份/m 、/w 菲林/nrf 版/n 2万余套/m 、/w 大型/b 印刷机/n [7/m 台/q]/mq 、/w 打印机/n [3/m 台/q]/mq 以及/cc 大量/m 制假/v 设备/n 。/w 8月1日/t ，/w [公安/n 机关/n]/nz 顺/v 线/n 出击/vi ，/w 又/d 捣毁/v [一/d 处/n]/mq 印制/v 假发票/nz 地下/s 工厂/nis ，/w 现场/s 缴获/v 各类/r 假发票/nz [200/m 余/ng 万/d 份/q]/mq 和/cc 大量/m 制假/v 设备/n 。/w 
