目前/t ，/w [北京/ns 金融街/nz]/nz 共有/v 各类/r [金融/n 机构/n]/nz 近/a [1400/m 家/q]/mq ，/w 区域/n [金融/n 机构/n]/nz [资产/n 规模/n]/nz 超过/v [65/m 万/d 亿元/q]/mq ，/w 占/v 全国/n 比例/n 接近/v 一半/m 。/w 全国/n 100%/m 的/ude1 [政策性/n 金融/n 机构/n]/nz ，/w 三分之一/m 的/ude1 全国性/n 商业银行/nis 总部/nis ，/w 60%/m 的/ude1 保险/n 集团/nis 总部/nis 位于/v 金融街/nz 地区/n 。/w 
1月7日/t ，/w 北京市/ns 西城区/ns [第/m 十五/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第四/m 次/qv 会议/n]/mq 举行/v 。/w 西城区/ns [常务/b 副区长/nnt]/nnt 苏东/nr 在/p 7日/t 下午/t 的/ude1 [新闻/n 发布会/n]/nz 如是说/dl 。/w 
2013年/t ，/w 北京市/ns 西城区/ns 经济/n 平稳/a 健康/a 发展/vn ，/w 预计/v [地区/n 生产总值/n]/nz 实现/v [2800/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz [9/m %/w 左右/f]/mq ；/w 居民/n [人均/a 可支配/nz 收入/n]/nz 预计/v 达到/v [43000/m 元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz [9/m %/w 左右/f]/mq 。/w 
苏东/nr 说/v ，/w 2013年/t 西城区/ns 经济发展/v 呈现/v [三/m 个/q]/mq 特点/n ，/w 即/v [北京/ns 金融街/nz 国家/n 金融/n 中心/nis]/nt 功能/n 进一步/d 强化/v ，/w [高科技/n 产业/n]/nz 发展/v 规模/n 不断/d 壮大/v ，/w [文化/n 创意/n 产业/n]/nz [集聚/vn 效应/n]/nz 进一步/d 显现/v 。/w 
2013年/t ，/w 北京市/ns 西城区/ns 金融街/nz 地区/n 新/a 入/v 驻/v 中/f 交/v 财务/n 、/w 中/f 证/n [资本/n 市场/n]/nz 发展/v 监测中心/nit 等/udeng 各类/r [金融/n 机构/n]/nz [83/m 家/q]/mq ，/w [注册/vn 资本/n]/nz 达/v [203/m 亿元/q]/mq 。/w 
金融街/nz 保持/v 着/uzhe 对/p [金融/n 机构/n]/nz 和/cc 金融/n 要素/n 强大/a 的/ude1 集聚/vn 能力/n 。/w 目前/t ，/w 金融街/nz 共有/v 各类/r [金融/n 机构/n]/nz 近/a [1400/m 家/q]/mq ，/w 其中/rz 法人/nnt 机构/n [500/m 多家/mq]/mq 。/w 区域/n [金融/n 机构/n]/nz [资产/n 规模/n]/nz 已/d 超过/v [65/m 万/d 亿元/q]/mq ，/w 占/v 全国/n 比例/n 接近/v 一半/m 。/w 全国/n 100%/m 的/ude1 [政策性/n 金融/n 机构/n]/nz ，/w 三分之一/m 的/ude1 全国性/n 商业银行/nis 总部/nis ，/w 60%/m 的/ude1 保险/n 集团/nis 总部/nis 位于/v 金融街/nz 地区/n 。/w 
2013年/t ，/w [金融/n 市场/n 体系/n]/nz 建设/vn 取得/v 突破性/n 进展/vn ，/w 2013年12月13日/t ，/w 国务院/nt 决定/v [新三板/nz 市场/n]/nz (/w 全国/n 中小企业/n [股份/n 转让/v]/nz 系统/n )/w 正式/ad 扩容/v 至/p 全国/n ，/w 确认/v 了/ule [新三板/nz 市场/n]/nz 作为/p 上交所/n 、/w 深交所/n 之外/f 的/ude1 [第三/m 家/q]/mq 全国性/n [证券/nis 交易/vn]/nz 场所/n 的/ude1 地位/n ，/w 预计/v 2014年/t 将/d 新增/v 挂牌/vn 企业/n 超/v [千/m 家/q]/mq ，/w 到/v “/w 十二五/m ”/w 末/f ，/w 挂牌/vi 企业/n 数量/n 将/d 超过/v [沪/b 深/a 两市/nz]/nz [上市/vn 企业/n]/nz 的/ude1 总和/n ，/w 总市值/nz 也/d 将/d 达到/v [万/d 亿元/q]/mq 。/w 
近日/t ，/w [中国银行/ntcb 间/f 市场/n 交易商/nnd 协会/nis]/nt 入股/vi [北京/ns 金融/n 资产/n 交易所/nis]/nt ，/w 并/cc 成为/v 第一/m 大股东/nz 。/w 北/f 金/b 所/usuo 将/d 从/p [金融/n 机构/n]/nz 身份/n 和/cc 业务/n 发展/vn 等/udeng 方面/n 实现/v 跨越性/n 转型/vn ，/w 成为/v 全国性/n [金融/n 资产/n]/nz 交易所/nis ，/w 在/p [银行/nis 间/f 市场/n]/nz [信贷/n 资产/n]/nz 交易/vn 等/udeng 方面/n 发挥/v 重要/a 平台/n 作用/n 。/w (/w 曾鼐/nr )/w 
