3日/t ，/w 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w [第一/m 期/qv]/mq 节目/n 打出/v 了/ule [7/m 首/q]/mq [风格/n 迥异/z]/nz 的/ude1 [原创/b 歌曲/n]/nz ，/w 其中/rz ，/w 火风/nz 的/ude1 儿子/n 、/w 青年/n 创作者/nnd 霍尊/nr 带来/v 的/ude1 《/w 卷珠帘/nz 》/w 不仅/c 让/v 刘欢/nr 流下/v 了/ule 热泪/n ，/w 此/rzs 曲/ng 如今/t 在/p 网络/n 上/f 的/ude1 点击率/nz 也/d 很高/d 。/w 6日/t ，/w 记者/nnt 通过/p 节目组/n 采访/v 到/v 霍尊/nr ，/w 对于/p 导师/nnt 们/k 的/ude1 肯定/vn ，/w 霍尊/nr 直言/vi 意想不到/vl ，/w “/w 我/rr 一下子/mq 就/d 兴奋/a 起来/vf 了/ule ”/w 。/w 
也许/d 观众/n 看/v 这/rzv 首/q 歌/n 文言文/n 的/ude1 歌词/n 很复杂/nz ，/w 但/c 霍尊/nr 向/p 记者/nnt 透露/v 完成/vn 整个/b 创作/v 过程/n 只/d 花/n 了/ule [3/m 天/qt]/mq 时间/n ，/w “/w 第一天/mq 作曲/vi ，/w 第二天/mq 填词/vi ，/w [第三/m 天/qt]/mq 整合/vn 修改/v 。/w 歌词/n 的/ude1 创作/vn 是/vshi 我/rr 和/cc 朋友/n 完成/v 的/ude1 ，/w 我/rr 觉得/v 他/rr 的/ude1 文笔/n 比/p 我/rr 好/a 。/w ”/w 谈到/v [歌曲/n 创作/vn]/nz ，/w 霍尊/nr 表示/v 原本/d 自己/rr 单纯/a 热爱/v 唱歌/vn ，/w “/w 但是/c 我/rr 唱法/n 和/cc 声/qv 线/n 比较/d 独特/a ，/w 适合/v 我/rr 自己/rr 的/ude1 歌/n 不/d 多/a ，/w 作曲/vi 也/d 是/vshi ‘/w 被逼/v ’/w 的/ude1 。/w 不过/c 写/v 得/ude3 多/a 了/ule 就/d 渐渐/d 地/ude2 爱上/v 了/ule 创作/vn 的/ude1 过程/n ，/w ‘/w 就/d 像/v 一段/mq 美好/a 的/ude1 旅程/n ’/w 。/w ”/w 第一次/mq 登台/vi 唱/v 自己/rr 写/v 的/ude1 歌/n ，/w 霍尊/nr 笑言/nz 在/p 后台/n 一直/d 处于/v 非常/d 紧张/a 的/ude1 状态/n ，/w 但是/c 唱/v 完/vn 以后/f ，/w 得到/v [4/m 位/q]/mq 导师/nnt 的/ude1 认可/vn ，/w 尤其/d 是/vshi 刘欢/nr 老师/nnt 都/d 没/d Hold/x 住/vi ，/w 掉/v 下/f 眼泪/n ，/w 霍尊/nr 感到/v 非常/d 惊喜/a ，/w “/w 哇/o ！/w 竟然/d 那么/c 肯定/v 我/rr 的/ude1 原创/b ！/w ”/w “/w 对于/p 一个/mq 原创歌手/nnd 来说/uls ，/w 没有/v 什么/ry 能/v 比/p 作品/n 得到/v 肯定/vn 更/d 值得/v 欢欣鼓舞/vl 的/ude1 了/ule ！/w 所以/c 我/rr 一下子/mq 就/d 兴奋/a 了/ule 起来/vf ！/w ”/w （/w 张宁/nr ）/w 
