2013年5月/t ，/w [国际/n 标准化/vn 组织/n]/nt (/w ISO/x )/w 的/ude1 [专门/d 委员会/nis]/nz 在/p 南非/nsf 德班/nsf 举行/v 关于/p 制定/v 东亚/ns [传统/n 医学/n]/nz 标准/n 的/ude1 会议/n 。/w 中国/ns 代表/nnt 在/p 会议/n 上/f 说/v ：/w “/w 我们/rr 的/ude1 做法/n 当然/d 应该/v 成为/v [国际/n 标准/n]/nz 。/w 我们/rr 有/vyou 中医/nnd 的/ude1 历史/n ，/w 而且/c 约/d [160/m 个/q]/mq 国家/n 在/p 使用/v 我们/rr 的/ude1 标准/n 。/w ”/w 
自/p 几年/mq 前/f 该/rz [专门/d 委员会/nis]/nz 第一次/mq 会议/n 开始/v ，/w 争执/vn 就/d 已经/d 出现/v 。/w 针对/p 中国/ns 试图/v 将/d 其/rz 标准/n 作为/p [国际/n 标准/n]/nz 的/ude1 企图/vn ，/w 日韩/n 两国/mq 与/cc 中国/ns 的/ude1 对立/vn 趋于/v 表面化/vi 。/w 
鉴于/p 多/a 国/n 的/ude1 反对/vn ，/w 此/rzs 后/f 的/ude1 讨论/vn [有所/v 改善/v]/nz 。/w 自/p 第二次/mq 会议/n 开始/v ，/w 为/p 加深/v 讨论/vn 而/cc 设置/v 了/ule [5/m 个/q]/mq 工作组/nis 。/w 日本/ns 代表/nnt 认为/v ：/w “/w 应当/v 在/p [制定/v 标准/n]/nz 时/ng 尽量/d 避免/v 对于/p 在/p 相同/a 文化/n 圈内/d 不同/a [国家/n 利益/n]/nz 的/ude1 损害/vn 。/w ”/w 对此/d ，/w 中国/ns 代表/nnt 也/d 持/v 倾听/v 的/ude1 态度/n 。/w 
对于/p 汉方/nz 的/ude1 [国际/n 标准化/vn]/nz [一/d 事/n]/mq ，/w 日本/ns 也/d 面临/v 困境/n 。/w 日本/ns 与/cc 韩国/nsf 自/p 一/m 开始/v 就/d 反对/v [国际/n 标准化/vn]/nz 。/w 
“/w 汉方/nz 是/vshi 在/p 与/cc 中国/ns 相异/nz 的/ude1 道路/n 上/f 发展/vn 而/cc 来/vf 的/ude1 。/w 术语/n 、/w 诊疗/v 方法/n 和/cc 处方/n 都/d 不/d 一样/uyy 。/w 如果/c 推行/v 标准化/vn ，/w 对/p 日本/ns 的/ude1 影响/vn 将/d 会/v 很大/d 。/w ”/w 参加/v 会议/n 的/ude1 日本/ns [代表团/n 成员/nnt]/nnt 、/w [东京/nsf 有/vyou 明/ag 医疗/n 大学/nis]/ntu 副教授/nnt 东乡俊/nr 宏/nz 说/v 。/w 如果/c 因/p 违反/v [国际/n 标准/n]/nz 而/cc 被/pbei 有关方面/nz 向/p [世界/n 贸易/vn 组织/n]/nt 上诉/v ，/w 日本/ns 将/d 可能/v 被迫/d 修改/v 药物/n 规格/n 和/cc 国内/s 标准/n 。/w 
中国/ns 药材/n 和/cc 保健食品/n 在/p 世界/n 上/f 流传/v 甚广/nz ，/w 其中/rz 不乏/v 粗制滥造/al 品/ng 。/w 日本/ns 汉方/nz 的/ude1 药材/n 有/vyou 83%/m 来自/v 中国/ns 。/w 如果/c 放宽/v [国际/n 标准/n]/nz ，/w 日本/ns 将/d 更/d 难以/d 获得/v 优质/b 的/ude1 原材料/n 。/w 
实际上/d ，/w 英国/ns 政府部门/n 曾/d 于/p 2013年/t 对/p 消费者/n 提出/v 警告/vn 说/v ：/w “/w 未/d 受/v 承认/vn 的/ude1 中药/n 可能/v 含有/v 高/a 比例/n 的/ude1 水银/n 等/udeng [有害/a 物质/n]/nz 。/w ”/w 
日本/ns 是/vshi [传统/n 医学/n]/nz 较为/d 发达/a 的/ude1 国家/n 之一/rz ，/w 因此/c 也/d 有/vyou 必要/a 回应/v [欧美/n 国家/n]/nz 消费者/n 关于/p “/w 制定/v [国际/n 标准/n]/nz ”/w 的/ude1 声音/n 。/w 在/p [专门/d 委员会/nis]/nz 会议/n 上/f ，/w 日本/ns 对于/p 中国/ns 主导/n 的/ude1 议案/n 提出/v 异议/n ，/w 并/cc 希望/v 修改/vn 议案/n 。/w 一位/mq 日本/ns [代表团/n 成员/nnt]/nnt 说/v ：/w “/w 只要/c 汉方/nz 仍然/d 以/p 与/cc 中国/ns 相似/a 的/ude1 原材料/n 进行/vn 生产/vn ，/w 就/d 无法/v 避开/v 这/rzv 一/m 问题/n 。/w ”/w 
