1月6日/t ，/w 记者/nnt 从/p [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n 发改委/nis]/nt 获悉/v ，/w 北屯/nz 至/p 阿勒泰/nsf 等/udeng [4/m 条/q]/mq [地方/n 铁路/n]/nz 与/cc [国家/n 铁路/n]/nz 接轨/vi 方案/n 已/d 于/p 日前/t 通过/p 审查/vn 。/w 
这/rzv [四/m 条/q]/mq [地方/n 铁路/n]/nz 分别/d 是/vshi 北屯/nz 至/p 阿勒泰/nsf 、/w [克拉玛/nrf 依/v]/ns 至/p [铁厂/nis 沟/n 镇/n]/ns 、/w 博乐/ns 至/p [五/m 台/q]/mq 工业园区/nz 、/w 伊犁/ns 州/n 伊/b 南/b 工业园区/nz 铁路/n 。/w 
作为/p [奎/nz 北/f 铁路/n]/nz 的/ude1 延伸/vn 线/n ，/w 新建/v 铁路/n 北屯/nz 至/p 阿勒泰/nsf 线/n 将/d 于/p 2014年/t 开工/vi 建设/vn ，/w 可/v 满足/vn 区域/n 客/ng 货运/n 需求/n 。/w 北屯市/nz 至/p 阿勒泰/nsf 铁路/n 项目/n ，/w 估算/v 总投资/nz [13/m ./w 57/m 亿元/q]/mq ，/w 线路/n 起点/n 为/p [奎/nz 北/f 铁路/n]/nz 的/ude1 终点/n 北屯站/nz ，/w 从/p 北屯市/nz 站/vi 引出/v 后/f 向/p 西/f 绕过/v 北屯市/nz ，/w 然后/c 一路/mq 向/p 东/f 跨过/v [额尔/nrf 齐/a 斯/b 河/n]/nz 、/w 640/m 台地/n 、/w 克兰河/nz ，/w 经/p 比/p 登/v 希娅/nrf 口/n 后/f 沿/p 在/p 建/v 高速公路/n 并行/vn ，/w [阿勒泰/nsf 市/n]/ns 南/b 约/d [8/m 公里/q]/mq 处/n 设/v 阿勒泰/nsf 站/vi ，/w 线路/n 全长/n [65/m ./w 483/m 公里/q]/mq ，/w 施工/vn 总/b 工期/n 约/d 两年/mq 。/w 
[克拉玛/nrf 依/v]/ns 至/p [铁厂/nis 沟/n 镇/n]/ns 线路/n 起/vf 于/p 克拉玛依市/ns ，/w 止/v 于/p [塔城/ns 地区/n]/ns 托里县/ns [铁厂/nis 沟/n 镇/n]/ns ，/w 经过/p 克拉玛依市/ns 和/cc [塔城/ns 地区/n]/ns 托里县/ns [铁厂/nis 沟/n 镇/n]/ns 、/w 额敏县/ns 。/w 铁路/n 自/p [奎/nz 北/f 铁路/n]/nz 的/ude1 预留/vn 站/vi 百/m 口泉/nz 车站/n 引出/v ，/w 向/p 北/f 穿越/v [克拉玛依市/ns 克拉玛/nrf 依/v 油田/nis]/nt 、/w 百/m 口泉/nz 油田/nis ，/w 跨越/v G217/x 线/n 、/w 达尔布特/nrf 河/n 、/w 克/q 阿/b 高速公路/n 后/f ，/w 线路/n 折向/nz 西北/ns 方向/n ，/w 跨越/v 白克明/nr 渠/n 、/w 风/n 克/q 干渠/n ，/w 再/d 两/m 跨/v 木/ng 胡尔塔/nrf 依河/nz ，/w 沿河/ns 南岸/s 走行/v 至/p [铁厂/nis 沟/n 镇/n]/ns 站/vi ，/w 线路/n 全长/n [99/m ./w 887/m 公里/q]/mq 。/w 本/rz 工程/n [投资/vn 估算/v]/nz 总额/n [134589/m ./w 53/m 万元/q]/mq ，/w 计划/n 2014年5月/t 开工/vi 建设/vn ，/w 2015年10月/t 完工/vi 。/w 
博乐/ns 火车站/n 距/p 博乐/ns 城区/n 约/d [45/m 公里/q]/mq ，/w 是/vshi 新疆/ns 乃至/c [西北/ns 地区/n]/nz 离/v 州府/n 城市/n 最/d 远/a 的/ude1 火车站/n 。/w 近年来/dl ，/w 进出/v 博州/nz 的/ude1 人流/n 、/w 物流/n 日益/d 增多/v ，/w 但/c 由于/p [铁路/n 运输/vn]/nz 线/n 距/p [中心/nis 城市/n]/nz 及/cc 工业园区/nz 较远/d ，/w 人员/n 出行/vi 、/w 货物/n 的/ude1 运输/vn 难/a 问题/n 日益/d 突出/a ，/w 严重/a 制约/vn 了/ule 当地/s [经济/n 社会/n]/nz 的/ude1 协调发展/v 。/w 博乐/ns 至/p [五/m 台/q]/mq 工业园区/nz 铁路/n 项目/n 的/ude1 实施/vn ，/w 可/v 大幅度/d 提升/v 铁路/n 客货运输/n 能力/n ，/w 减少/v 公路/n 运行/vn 费用/n ，/w 经济/n 、/w 社会效益/n 显著/ad ，/w 从而/c 形成/v 博乐/ns 、/w 精河/ns 、/w [阿拉山口/nrf 口岸/n]/nto 铁路/n 环线/n 。/w 
伊犁/ns 州/n 伊/b 南/b 工业园区/nz 铁路/n [建设/vn 项目/n]/nz 全长/n [67/m ./w 4/m 公里/q]/mq ，/w 行经/v 伊犁/ns 州/n 所/usuo 辖/v 伊宁县/ns 和/cc [察/vg 布查尔/nz 县/n]/ns ，/w 大体/d 呈/v 东北/ns —/w 西南/ns 走向/v ，/w 线路/n 自/p [精/a 伊霍/nrf 铁路/n]/nz 引出/v 后/f ，/w 西南/ns 向/p 横穿/v [伊犁/ns 河谷/n]/nz ，/w 而/cc 后/f 西行/v 沿/p 东西/n 绵延/vi 约/d [40/m 公里/q]/mq 的/ude1 伊/b 南/b 工业园区/nz 北/f 界/n 展布/nz ，/w 终/d 至/p 规划/n 园区/n 西站/nis 。/w （/w 王新红/nr ）/w 
