在/p 这个/rz 令/v “/w 春城/n ”/w 市民/n 叫苦不迭/vl 的/ude1 “/w 最/d 冷/a 冬天/t ”/w ，/w 昆明/ns 却/d 迎来/v 了/ule [三/m 十年/mq]/mq 来/vf 数量/n 最多/ad 的/ude1 越冬/vn 红嘴鸥/nz 。/w 记者/nnt 7日/t 从/p [昆明/ns 鸟类/n 协会/nis]/nt 获悉/v ，/w 2013年/t 到/v 昆明/ns 越冬/vi 的/ude1 红嘴鸥/nz 数量/n 达/v [39230/m 只/d]/mq ，/w 比/p 2012年/t 同期/f 增加/v 了/ule 近/a [4000/m 只/d]/mq 。/w 
经过/p 200多名/m [工作/vn 人员/n]/nnt 对/p 滇池/ns 流域/n [25/m 个/q]/mq 区域/n [63/m 个/q]/mq 红嘴鸥/nz 分布/vi 点/qt 同步/vd 统计/vn ，/w 共有/v [39230/m 只/d]/mq 红嘴鸥/nz 到/v 昆明/ns 越冬/vi 。/w 过去/vf 五年/t 里/f ，/w 到/v 昆明/ns 越冬/vi 的/ude1 红嘴鸥/nz 一直/d 保持/v 在/p [30000/m —/w 35000/m 只/d]/mq 。/w 红嘴鸥/nz 的/ude1 栖息/vn 、/w 觅食/vi 地/ude2 也/d 由/p 原来/d 的/ude1 [26/m 个/q]/mq 增加/v 至/p [29/m 个/q]/mq 区域/n 、/w [75/m 个/q]/mq 分布/vi 点/qt ，/w 从/p 昆明/ns 延伸/v 至/p [玉溪/ns 抚仙湖/nz]/nz 、/w [大理/ns 洱海/ns]/nz 等/udeng 地/ude2 。/w 2005年/t 消失/vi 的/ude1 盘龙江/nz 上游/f 分布/vi 点/qt 今年/t 也/d 有/vyou 1000多只/m 红嘴鸥/nz 出现/v 。/w 
1985年/t ，/w 约/d [9000/m 只/d]/mq 红嘴鸥/nz 第一次/mq 不/d 远/a 万里/mq 飞抵/v 昆明/ns 越冬/vi 。/w 此/rzs 后/f 的/ude1 近/a 30年/t 里/f ，/w 每年/r 冬天/t 这些/rz “/w 小精灵/nz ”/w 都/d 不曾/d 失约/vi ，/w “/w 冬季/t 到/v 昆明/ns 晒太阳/vi 喂/v 海鸥/n ”/w 成/v 一道/d 亮丽/a 的/ude1 风景/n 。/w [滇池/ns 海/n 埂/ng]/nz 大坝/n 是/vshi 红嘴鸥/nz 最/d 集中/v 的/ude1 区域/n 之一/rz ，/w 上/f [万/d 只/d]/mq 白羽红/nr 喙/ng 的/ude1 小精灵/nz 在/p 湖面/n 上/f 嬉戏/vi ，/w 随波/nz 起伏/vi ，/w 泛起/v 耀眼/a 的/ude1 白光/n 。/w 
市民/n 们/k 也/d 花样/n [百/m 出/vf]/mq 的/ude1 与/cc 红嘴鸥/nz “/w 约会/vi ”/w 。/w 王康/nr 在/p 昆明/ns 度过/v 了/ule [大学/nis 时光/n]/nz ，/w 那时/rzt 每年/r 冬天/t 到/v 翠湖/nz 喂/v 海鸥/n 是/vshi 她/rr 的/ude1 必修课/n ，/w 毕业/v 回到/v 山东/ns 多年/mq 后/f 仍/d 念念不忘/vl ，/w 今年/t 她/rr 特/ag 地带/n 家人/n 来/vf 感受/v 万鸥/nr 齐飞/nr 的/ude1 胜景/n 。/w 正在/d 海/n 埂/ng 大坝/n 边/k 拍摄/v 婚纱照/n 的/ude1 陈盈/nr 说/v ，/w 她/rr 跟/p 老公/n 的/ude1 [第一次/mq 约会/vi]/nz 就/d 在/p 海鸥/n 飞舞/v 的/ude1 海/n 埂/ng 大坝/n ，/w “/w 想/v 借/v 着/uzhe 海鸥/n 亮丽/a 的/ude1 身影/n ，/w 来/vf 见证/n 我们/rr 的/ude1 幸福/a 。/w ”/w 
[昆明/ns 鸟类/n 协会/nis]/nt [副/b 秘书长/nnt]/nnt 杨明/nr 认为/v ，/w 红嘴鸥/nz 数量/n 持续增长/v 与/cc 政府/nis 重视/v 、/w [昆明/ns 滇池/ns]/nz 流域/n 水环境/nz 好转/vi 和/cc 人们/n 爱/v 鸥/ng 护/v 鸥/ng 意识/n 增强/v 有关/vn 。/w “/w 昆明/ns 冬季/t 的/ude1 气候/n 与/cc 红嘴鸥/nz 繁殖地/n 西伯利亚/nsf 夏季/t 气候/n 相似/a ，/w 又/d 有/vyou 充足/a 的/ude1 食物/nf ，/w 有利于/v 红嘴鸥/nz 的/ude1 生存/vn 。/w ”/w 
