[中国/ns 国家/n 旅游局/nis]/nto 局长/nnt 邵琪伟/nr 7日/t 在/p 接受/v 新华社/nt 记者/nnt 专访/v 时/ng 表示/v ，/w 根据/p 近年来/dl [国际/n 旅游/vn]/nz 的/ude1 增长/vn 和/cc [中国/ns 公民/n]/nz [出境/vi 旅游/vn]/nz 增长/v 数据/n 的/ude1 对比/vn ，/w 2013年/t 中国/ns 对/p [国际/n 旅游/vn]/nz 市场/n 增长/v 的/ude1 贡献/n 超过/v 30%/m 。/w 
2014年/t 中国/ns 旅游业/n 仍/d 将/d 保持/v 平稳/a 较快/d 增长/v 的/ude1 发展/vn 格局/n ，/w 预计/v [出境/vi 旅游/vn]/nz 人数/n [1/m ./w 1/m 亿/m 人次/qv]/mq ，/w 增长/v [13/m %/w 左右/f]/mq ，/w 首次/m 突破/v [1/m 亿/m 人次/qv]/mq 大关/n 。/w 这/rzv 从/p 一定/b 意义/n 上/f 体现/v 了/ule 中国/ns 旅游业/n 以及/cc 中国/ns 旅游者/n 在/p 全球/n 的/ude1 地位/n 。/w 
邵琪伟/nr 表示/v ，/w 从/p 中国/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 大局/n 看/v ，/w 中国/ns [政治/n 稳定/an]/nz ，/w 经济/n 持续/vd 健康/a 发展/vn ，/w [人民/n 生活/vn 水平/n]/nz 不断/d 提高/v ，/w 这/rzv 为/p 中国/ns 旅游业/n 的/ude1 发展/vn 奠定/v 了/ule 坚实/a 基础/n 。/w 
邵琪伟/nr 希望/v ，/w 更多/ad 的/ude1 中国/ns 游客/n 能够/v 当/p 好/a 国家/n 的/ude1 [形象/n 大使/nnt]/nnt ，/w 体现/v 中国/ns 的/ude1 文明/n 程度/n 和/cc [国民/n 素质/n]/nz 修养/n ，/w 让/v [世界/n 各地/rzs]/nz 都/d 能/v 分享/vn 中国/ns 经济发展/v 成就/n ，/w 分享/v [中华/nz 文化/n]/nz 。/w （/w 钱春弦/nr ）/w 
