从/p 2014年1月/t 开始/v ，/w 英国/ns 对/p 保加利亚/nsf 和/cc 罗马尼亚/nsf 移民/n 入境/vi 英国/ns 的/ude1 临时/b 限制/v 措施/n 正式/ad 解除/v ，/w 移民/n 问题/n 最近/t 成为/v 英国/ns 社会/n 关注/v 的/ude1 焦点/n 。/w [英国/ns 国家/n 社会/n 研究/vn 中心/nis]/nt (/w NatCenSocialResearch/x )/w 最新/a 发布/v 的/ude1 [调查/vn 报告/n]/nz 显示/v ，/w 英国/ns 民众/n 反对/v 移民/n 增加/v 的/ude1 情绪/n 日益/d 高涨/a 。/w 
调查/vn 显示/v ，/w 77%/m 的/ude1 受访者/n 支持/v 降低/vn 移民/n 入境/vi 人数/n 。/w 其中/rz ，/w 有/vyou 56%/m 的/ude1 人/n 希望/v 大幅度/d 削减/v 移民/n 入境/vi 人数/n ，/w 另外/c 有/vyou 21%/m 的/ude1 受访者/n 希望/v 少量/m 削减/v 。/w 
在/p 类似/a 的/ude1 调查/vn 中/f ，/w 1995年/t 只有/c 39%/m 的/ude1 英国人/nz 支持/v 大幅度/d 削减/v 移民/n 人数/n ，/w 而/cc 在/p 10年前/t 这/rzv 一/m 数据/n 也/d 只有/c 49%/m 。/w 
[英国/ns 国家/n 社会/n 研究/vn 中心/nis]/nt 主管/v 彭尼·杨格/nrf 说/v ，/w 调查/vn 显示/v 英/b 政府/nis 面对着/v 复杂/a 的/ude1 移民/n 问题/n 。/w 现在/t 距离/n [英国/ns 大选/vn]/nz 只有/c 18个月/t ，/w 如果/c 政府/nis 想/v 控制/vn 从/p 欧洲/ns 入境/vi 的/ude1 移民/n ，/w 他们/rr 的/ude1 选择/vn 实在/d 有限/a 。/w 
近日/t ，/w [英国/ns 保守党/n]/nz [90/m 名/q]/mq 资深/b 成员/nnt 向/p 首相/nnt 卡梅伦/nrf 发表/v 公开信/n ，/w 要求/n 他/rr 继续/v 对/p 来自/v 保加利亚/nsf 和/cc 罗马尼亚/nsf 的/ude1 移民/n 实施/v 限制/vn 措施/n 。/w 
针对/p 民众/n 对/p 移民潮/nz 的/ude1 担忧/vn ，/w 卡梅伦/nrf 宣布/v 了/ule 一系列/b 措施/n ，/w 包括/v 新/a 移民/n 入境/vi 后/f 最初/d 三个月/t 不能/v 申请/vn [失业/vn 救济/n]/nz 、/w 新/a 移民/n 不能/v 立即/d 申请/v 住房/n 补助/vn 等/udeng 。/w 但/c 此举/rzv 遭到/v [欧盟/n 委员会/nis]/nt 的/ude1 不满/an ，/w 指责/v 英国/ns 的/ude1 排外/a 政策/n 会/v 使/v 其/rz 在/p 欧盟/n 内/f 更加/d 孤立/a 。/w （/w 周兆军/nr ）/w 
