中国/ns “/w 好/a 舌头/n ”/w 华少/nr 、/w 台湾/ns 名嘴/nz 曹启泰/nr 、/w 美女/n 主持/v 曹颖/nr 、/w [北京/ns 电视台/nis]/nt 十佳/n 主持人/nnt 王旭东/nr ，/w 这些/rz 观众/n 熟悉/v 的/ude1 主持人/nnt ，/w 在/p [2014/m 年年/d]/mq 初/f 忙得/nz 不亦乐乎/vl ，/w 但是/c 他们/rr 此番/nz 不是/c 出现/v 在/p 电视/n 里/f ，/w 而是/c 跨界/nz 成/v 了/ule 话剧演员/nnd 。/w 
华少登/nr 舞台/n 狠/d 骂/v 收视率/n 
虽然/c 是/vshi 主持人/nnt ，/w 但是/c 华少/nr 表示/v 自己/rr 平时/t 也/d 很/d 爱/v 看/v 话剧/n ，/w 华少/nr 称/v ：/w “/w 话剧/n 《/w [如/v 梦/n 之/uzhi 梦/n]/nz 》/w 演出/vn 的/ude1 时候/n 我/rr 专门/d 去/vf 上海/ns 看过/v ，/w 我/rr 觉得/v 非常/d 好/a ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 我/rr 为什么/ryv 接/v 话剧/n 的/ude1 原因/n 。/w 对/p 我/rr 来讲/uls ，/w 这个/rz 工作/vn 更/d 有趣/a 。/w 我/rr 为了/p 这个/rz 话剧/n 推掉/nz 了/ule 几乎/d 50多场/m 的/ude1 商/vg 演/v 。/w ”/w “/w 演/v 话剧/n 比较/d 有意思/al ，/w 因为/c 每一次/d 都/d 不/d 太/d 一样/uyy ，/w 观众/n 不同/a ，/w 剧场/n 不同/a ，/w 现场/s 的/ude1 反应/vn 不同/a ，/w 演员/nnt 的/ude1 演法/v 可能/v 就/d 不/d 太/d 一样/uyy 。/w ”/w 华少/nr 说/v ，/w “/w 接/v 演/v 这个/rz 戏/n 对/p 我/rr 来讲/uls 要/v 花/n 很多/m 的/ude1 时间/n 、/w 很多/m 的/ude1 精力/n ，/w 但/c 真的/d 是/vshi 我/rr 感兴趣/a 的/ude1 事/n ，/w 所以/c 我/rr 真的/d 愿意/v 为此/bl 放弃/v 很多/m 。/w ”/w 
谈到/v 此次/rz 演出/vn 的/ude1 这个/rz 角色/n ，/w 华少/nr 称/v ：/w “/w 《/w 绝不/d 付账/vi 》/w 这个/rz 戏/n 吸引/v 我/rr 的/ude1 其实/d 是/vshi 它/rr 对/p 社会/n 现状/n 有/vyou 一些/mq 思考/vn 。/w 我/rr 是/vshi 一个/mq 娱乐/vn [节目/n 主持人/nnt]/nnt ，/w 但/c 我/rr 也/d 是/vshi 和/cc 观众/n 一样/uyy 活/v 在/p 社会/n 中/f 的/ude1 人/n ，/w 我/rr 也/d 会/v 去/vf 想/v [这个/rz 世界/n]/nz 到底/d 怎么样/ryv ，/w 我/rr 到底/d 应该/v 怎么样/ryv ，/w 别人/rr 希望/v 我/rr 怎么样/ryv 。/w 这个/rz 戏/n 关于/p 这些/rz 都/d 有/vyou 思考/vn 。/w ”/w 因此/c 华少/nr 表示/v ，/w 在/p 这样/rzv 的/ude1 一部/mq 作品/n 里/f ，/w 不会/v 秀/ag 自己/rr 的/ude1 主持人/nnt 功力/n 。/w 华少/nr 说/v ：/w “/w 思考/vn 需要/v 力量/n ，/w 所以/c 不/d 需要/v 用/p 很快/d 的/ude1 语/ng 速/ag ，/w 反倒/d 是/vshi 会/v 慢/a ，/w 会/v 很慢/d 。/w ”/w 华少/nr 称/v ：/w “/w 我/rr 在/p 剧中/n 演出/vn 的/ude1 这个/rz 角色/n 是/vshi 典型/n 的/ude1 中国/ns 男人/n ，/w 中国/ns 男人/n 不/d 就是/v 这样/rzv 吗/y ？/w 
每一个/mq 人/n 都/d [心怀/v 天下/n]/nz ，/w 每一个/mq 都/d [自身/rr 难保/v]/nz ，/w 每一个/mq 都/d 谈古论今/vl ，/w 但/c 每一个/mq 都/d 柴米油盐/n 。/w ”/w 
尽管/c 不会/v 在/p 舞台/n 上/f 展示/v 自己/rr 的/ude1 “/w 舌头/n ”/w ，/w 但/c 华少/nr 表示/v 自己/rr 仍然/d 会/v 有/vyou 一些/mq 主持人/nnt 临场发挥/vl 的/ude1 特点/n 。/w 华少/nr 称/v ：/w “/w 我/rr 之前/f 演出/vn 过/uguo 话剧/n 《/w 和/cc 我/rr 的/ude1 前妻/n 谈恋爱/nz 》/w ，/w 我们/rr 那时/rzt 剧组/nis 里/f 有/vyou 好/a 几个/mq [浙江/ns 卫视/n]/nz 的/ude1 主持人/nnt ，/w 根本/a 就/d 不/d 背/v 台词/n ，/w 常常/d 到/v 现场/s 看看/v 剧本/n 直接/ad 就/d 演/v 。/w 当时/t 那个/rz 戏/n 是/vshi 有点/d 玩儿/v 的/ude1 意思/n ，/w 但是/c 这次/r 就/d 压力/n 大/a 一些/mq 。/w 我/rr 不知/v 到/v 时候/n 会/v 不会/v 还是/c 会/v 有/vyou 一些/mq [即兴/d 表演/vn]/nz ，/w 只能/v 请/v 万芳姐/nr 多/a 原谅/v 我/rr 了/ule 。/w ”/w 
曹颖/nr 话剧/n 首/q 秀/ag 走捷径/vl 
与/cc 其他/rzv 单枪匹马/vl 杀/v 进/vn 话剧/n 舞台/n 的/ude1 主持人/nnt 相比/vi ，/w “/w 美女/n 主持/v ”/w 曹颖/nr 则/d 有/vyou 一位/mq 专业/n 的/ude1 话剧/n 老师/nnt [保驾/vi 护航/vi]/nz 。/w 此次/rz 曹颖/nr 与/cc 丈夫/n 王斑/nr 一同/d 登上/v 话剧/n 舞台/n 出演/v 话剧/n 《/w [玩偶/n 之/uzhi 家/q]/nz 》/w ，/w 她/rr 表示/v ：/w “/w 王斑/nr 是/vshi 一个/mq 非常/d 好/a 的/ude1 老师/nnt ，/w 给/p 了/ule 我/rr 许多/mq 方法/n 和/cc 意见/n ，/w 如果/c 不是/c 他/rr ，/w 这些/rz 技巧/n 和/cc 经验/n 是/vshi 要/v 长期/d 不断/d 揣摩/v 和/cc 琢磨/v 才能/n 得到/v 的/ude1 ，/w 我/rr 感觉/n 走/v 了/ule 捷径/n 。/w ”/w 
对于/p 首次/m 出演/v 话剧/n ，/w 曹颖/nr 表示/v ：/w “/w 第一次/mq 出演/v 话剧/n 就/d 有/vyou 这样/rzv 一部/mq [经典/n 作品/n]/nz ，/w 一定会/nz 全力以赴/vl 。/w ”/w 尽管/c 首次/m 出演/v 话剧/n ，/w 但是/c 曹颖/nr 表示/v ：/w “/w 当/p 主持人/nnt 的/ude1 背/v 词儿/nz 功力/n 让/v 自己/rr 受益匪浅/vl ，/w 不仅/c 自己/rr 的/ude1 台词/n 烂熟/z 于/p 胸/ng ，/w 甚至/d 还/d 能/v 为/p 其他/rzv 演员/nnt 提词/v 。/w 这次/r 我/rr 和/cc 很多/m 优秀/a 的/ude1 话剧演员/nnd 一起/s 合作/vn ，/w 对/p 我/rr 来说/uls 是/vshi 一个/mq 突破/v 。/w ”/w 
尽管/c 是/vshi 一部/mq 经典/n 的/ude1 话剧/n 作品/n ，/w 但/c 曹颖/nr 表示/v ，/w 自己/rr 在/p 剧中/n 出演/v 的/ude1 娜拉/nrf 会/v 让/v 观众/n 感受到/nz 自己/rr 的/ude1 生活/vn 。/w 曹颖/nr 表示/v ：/w “/w 在/p 这个/rz 作品/n 的/ude1 改编/vn 中/f ，/w 太/d 脱离/v 社会/n 的/ude1 一些/mq 情节/n 我们/rr 就/d 扔掉/v 了/ule 。/w 刚开始/nz 排练/v 的/ude1 时候/n ，/w 我/rr 很/d 担心/v ，/w 觉得/v 这个/rz 戏/n 的/ude1 年代/n 这么/rz 久远/z ，/w 不/d 知道/v 观众/n 能/v 不能接受/v ，/w 但是/c 拉近/nz 了/ule 距离/n 之后/f ，/w 我/rr 现在/t 有/vyou 了/ule 一些/mq 信心/n 。/w 我/rr 相信/v 当/p 观众/n 走进/v 剧场/n ，/w 绝对/d 会/v 感受到/nz 现实性/n 。/w 所以/c 虽然/c 这个/rz 戏/n 我/rr 提前/vd 做/v 了/ule 大量/m 准备/v ，/w 了解/v 了/ule 娜拉/nrf 这个/rz 角色/n ，/w 但/c 排练/v 越/d 深入/ad ，/w 越是/d 发现/v 这部/r 剧/n 和/cc 我/rr 的/ude1 想象/vn 很/d 不/d 一样/uyy 。/w 剧情/n 虽/c 紧张/a 但/c 丝毫/a 不/d 沉闷/a 和/cc 压抑/v ，/w 甚至/d 有时候/d 很/d 欢/a 脱/v 跳跃/vn ，/w 上半场/n 我/rr 就是/v 一只/mq 满场飞/nz 的/ude1 小鸟/n 。/w ”/w 
