[香港/ns 电视/n 广播/vn 有限公司/nis]/ntc 荣誉/n 主席/nnt 邵逸夫/nr 7日/t 清晨/t 在/p 家中/s 去世/vi ，/w 享寿/nz [107/m 岁/qt]/mq ，/w 元配/n 黄美珍/nr 先/d 他/rr 而/cc 去/vf ，/w 后来/t 他/rr 再娶/nz 方逸华/nr 为/p 妻/ng ，/w 超过/v 百年/mq 的/ude1 一生/n 有/vyou [2/m 段/q]/mq 姻缘/n 。/w 
[香港/ns 电视/n 广播/vn 有限公司/nis]/ntc (/w [香港/ns 无线/b 电视/n]/ntc ，/w TVB/x )/w 7日/t 向/p 记者/nnt 证实/v ，/w [香港/ns 电视/n 广播/vn 有限公司/nis]/ntc 荣誉/n 主席/nnt 邵逸夫/nr 清晨/t 在/p 家中/s 去世/vi 。/w 
邵逸夫/nr 一手/d 建立/v [邵氏/nr 公司/nis]/ntc ，/w 培育/v 大批/m 华人/n 电影/n 人才/n ，/w 随后/d 经营/v [香港/ns 无线/b 电视台/nis]/nt ，/w 几乎/d 独霸/v 市场/n 。/w 被/pbei 公/ng 认为/v 华人/n 影视界/n 最/d 具/vg 影响力/n 人物/n 之一/rz 。/w 
邵逸夫/nr 1907年/t 出生/vi 在/p [浙江/ns 宁波/ns]/ns ，/w 出身/v 颜料/n 世家/n 的/ude1 邵逸夫/nr ，/w 先是/d 参与/v [家族/n 生意/n]/nz ，/w 但/c 他/rr 一生/n 最为/d 人/n 知/v 的/ude1 身分/n 是/vshi 娱乐/vn 大亨/n 。/w 
邵逸夫/nr 在/p 新加坡/nsf 结识/v 黄美珍/nr ，/w 1937年/t 邵/nz 、/w 黄/a 在/p 新加坡/nsf 结婚/vi ，/w 育/vg 有/vyou [两/q 子/ng]/mq [两/q 女/b]/mq ，/w 黄美珍/nr 于/p 1987年/t 在/p [美国/nsf 洛杉矶/nsf]/ns 病逝/vi ，/w 两人/mq 婚姻/n 长达/v 50年/t 。/w 
相隔/v 10年/t 后/f ，/w 1997年/t 邵逸夫/nr 才/d 与/cc 方逸华/nr 在/p 美国/nsf 赌城/nz 注册/vn ，/w 方逸华/nr 在/p 婚前/t 已/d 是/vshi 邵逸夫/nr 的/ude1 得力/a 助手/nnt ，/w 方逸华/nr 陪着/v 邵逸夫/nr [安度/v 晚年/t]/nz ，/w 邵逸夫/nr 7日/t 以/p [107/m 岁/qt]/mq 高寿/n 逝世/vi 。/w 
