[中国/ns 白银/n 集团/nis]/nt 7日/t 宣布/v 进军/vn 下游/f 珠宝/n [零售/vn 市场/n]/nz ，/w 其/rz 电商/nz 平台/n —/w [中国/ns 白银/n 珠宝/n 商城/nis]/nt （/w CSmall/x ）/w 亦/d 于/p 同日/d 上/f 线/n 。/w 郭军/nr 摄/vg 
中国/ns 银饰/nz 市场/n 巨大/a 的/ude1 [市场/n 潜力/n]/nz 正/d 吸引/v 上游/f 行业/n 巨头/n 的/ude1 加入/vn 。/w [中国/ns 白银/n 集团/nis]/nt 7日/t 宣布/v 进军/vn 下游/f 珠宝/n [零售/vn 市场/n]/nz ，/w 其/rz 电商/nz 平台/n —/w [中国/ns 白银/n 珠宝/n 商城/nis]/nt (/w CSmall/x )/w 亦/d 于/p 同日/d 上/f 线/n 。/w 
[中国/ns 白银/n 集团/nis]/nt 是/vshi 中国/ns 最大/gm 的/ude1 白银/n 专业/n 生产商/nnd 及/cc 唯一/b 一家/n [白银/n 上市/vn 公司/nis]/nt ，/w 在/p 江西/ns 吉安/ns 拥有/v 白银/n 生产/v 基地/nis ，/w 生产/vn 的/ude1 银锭/n 纯度/n 级别/n 达/v 世界/n [最高/a 水平/n]/nz 99.999%/m 。/w 
该/rz 集团/nis 主席/nnt 兼/v [行政/n 总裁/nnt]/nnt 陈万天/nr 当天/t 表示/v ，/w 珠宝/n 业务/n 有望/v 成为/v [白银/n 集团/nis]/nt 又/d 一/m 重要/a [主营/n 收入/n]/nz ，/w 从而/c 实现/v [中国/ns 白银/n 集团/nis]/nt 从/p 矿山/n 、/w 冶炼/vn 、/w 深加工/nz 到/v 白银/n 饰品/n 终端/n 零售/vn 乃至/c [珠宝/n 饰品/n]/nz 的/ude1 [全/a 产业链/n]/nz 布局/n 的/ude1 重要/a 一步/mq 。/w 
近年来/dl ，/w 在/p [消费/vn 升级/vi]/nz 的/ude1 带动/vn 下/f ，/w 中国/ns 珠宝/n 消费/vn 异军突起/vl 。/w 根据/p [中国/ns 珠宝/n 玉石/n 首饰/n 行业/n 协会/nis]/nt 的/ude1 数据/n ，/w 2006年/t 以来/f ，/w 中国/ns [珠宝/n 首饰/n]/nz 零售/v 规模/n 以/p 年均/v 复合/vn 增长/v 14%/m 的/ude1 速度/n ，/w 成为/v 增长/vn 最为/d 快/a 的/ude1 [可/v 选/v 消费品/n]/nz 类/q 之一/rz 。/w 
而/cc 伴随/v 着/uzhe [黄金/n 价格/n]/nz 的/ude1 大起大落/vl ，/w 白银/n 饰品/n 在/p [珠宝/n 首饰/n]/nz 市场/n 呈现/v 高速/b 增长/v 态势/n ，/w 成为/v 珠宝/n 零售商/nnd 的/ude1 新宠/nz 。/w [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年/t 中国/ns 白银/n [消费/vn 结构/n]/nz 里/f ，/w 白银/n 饰品/n 以/p 32%/m 的/ude1 比例/n 占据/v [第二/m 大/a]/mq 份额/n ，/w 并/cc 保持/v 跨越式/b 增长/v 的/ude1 趋势/n 。/w 
“/w 白银/n 首饰/n 在/p 时尚/n 行业/n 中/f 的/ude1 使用/vn 程度/n 越来越/d 高/a 。/w 超过/v 一半/m 的/ude1 零售商/nnd 表示/v ，/w 银饰/nz 销售/vn 为/p 其/rz 带来/v 最大/gm 的/ude1 利润/n ，/w 我们/rr 相信/v 中国/ns 的/ude1 银饰/nz 珠宝/n 市场/n 也/d 有望/v 成为/v 消费/vn 蓝海/ntc 。/w ”/w 陈万天/nr 说/v 。/w 
他/rr 指出/v ，/w 目前/t ，/w 中国/ns 的/ude1 银饰/nz 人均/a 占有率/n 不到/v 2%/m ，/w 而/cc 亚洲/ns 其它/rz 国家/n 该/rz 数据/n 都/d 在/p 双位数/nz 以上/f 。/w 伴随/v 着/uzhe [珠宝/n 首饰/n]/nz 消费/v 人群/n 的/ude1 年轻化/vn ，/w 价格/n 更/d 低廉/a 、/w 装饰/v 功能/n 更/d 强/a 的/ude1 银饰品/nz 在/p 中国/ns 拥有/v 巨大/a 的/ude1 增长/vn 潜力/n ，/w 目前/t 是/vshi 进入/v 银饰/nz [零售/vn 市场/n]/nz 的/ude1 [最佳/z 时机/n]/nz 。/w 
事实上/bl ，/w 由于/p 受/v 品类/n 定位/vn 不准/v 、/w 受/v 其他/rzv 贵金属/n 品类/n 冲击/vn 以及/cc [质量/n 问题/n]/nz 频/ag 现/tg 等/udeng 因素/n 限制/vn ，/w 中国/ns 银饰品/nz 市场/n 多年来/d 难以/d 长足/a 发展/vn ，/w 行业/n 缺乏/v 真正/d 意义/n 上/f 的/ude1 领军/d 品牌/n ，/w 这种/r 现状/n 让/v [中国/ns 白银/n 集团/nis]/nt 这样/rzv 的/ude1 上游/f 行业/n 巨头/n 看到/v 了/ule 机会/n 。/w 
[中国/ns 白银/n 集团/nis]/nt 珠宝/n 业务/n 集团/nis 总裁/nnt 邝亦平/nr 指出/v ，/w 作为/p 白银/n 制造/vn 的/ude1 行业/n 领先者/nz ，/w [中国/ns 白银/n 集团/nis]/nt 拥有/v 强大/a 的/ude1 产品/n 控制/v 能力/n 和/cc [品牌/n 影响力/n]/nz ，/w 可以/v 凭借/p 行业/n 领先者/nz 的/ude1 优势/n ，/w 在/p 银饰/nz 零售/v 领域/n 整合/vn 顶尖/b 的/ude1 平台/n 与/cc 资源/n 。/w 
他/rr 表示/v ，/w 为/p 进军/v 下游/f 珠宝/n 行业/n [中国/ns 白银/n 集团/nis]/nt 进行/vn 了/ule 多年/mq 的/ude1 筹备/vn 。/w 除了/p 推出/v 中国/ns 首/q 个/q 专业/n 的/ude1 银饰/nz 电商/nz 平台/n —/w —/w 中国/ns 白银/n 珠宝商/nnd 城外/s ，/w 集团/nis 今年/t 起/vf 还/d 将/d 陆续/d 设立/v 一些/mq 线/n 下/f 实体店/nz ，/w 在/p [5/m 至/p 6/m 年/qt]/mq 时间/n 内/f ，/w 实体店/nz 开/v 到/v 逾千/nz 家/q 也/d 不/d 为/p 过/uguo 。/w 
[中国/ns 白银/n 珠宝/n 商城/nis]/nt 将/d 采用/v B2B2C/x 的/ude1 模式/n ，/w 除了/p 专注/vi 做/v [自有/b 品牌/n]/nz ，/w 该/rz 平台/n 在/p 未来/t 还/d 将/d 吸纳/v 更多/ad [第三/m 方/q]/mq O20/x 银饰/nz 品牌/n 入/v 驻/v ，/w 变身/nz 为/p 一个/mq [开放/v 平台/n]/nz 。/w （/w 郭军/nr ）/w 
