1月3日/t 晨/tg ，/w 随着/p [乌鲁木齐/ns 铁路/n 公安处/nis]/nt 副处长/nnt 杨广/nr 新的/a 一声/mq “/w 出击/vi ”/w ，/w 在/p [乌鲁木齐/ns 火车站/n]/nz 一家/n 宾馆/nis 隐藏/v 了/ule 近/a [四/m 个/q]/mq 小时/n 的/ude1 特警/nnd 、/w 治安/n 、/w 刑警/nnt 等/udeng 警种/n 的/ude1 30余名/m 民警/nnt ，/w 迅速/ad 奔向/v [乌鲁木齐/ns 火车站/n]/nz 周边/n 的/ude1 各/rz 网吧/nis ，/w 拉开/v 了/ule 2014年/t 新疆/ns 铁路/n 警方/n 打击/v 涉/vg 票/n 违法犯罪/v 活动/vn 的/ude1 序幕/n 。/w 
今年/t 元旦/t 刚/d 过/uguo ，/w [乌鲁木齐/ns 铁路/n 公安处/nis]/nt 客票/n 调查/v 小分队/n 在/p 对/p 出疆/nz 旅客/n 进行/vn 客票/n 调查/v 时/ng 发现/v ，/w 部分/n 旅客/n 在/p [乌鲁木齐/ns 火车站/n]/nz 周边/n 的/ude1 网吧/nis 购买/v 了/ule 高于/v 正常/a 票价/n [30/m 至/p 100/m 元/q]/mq 不等/vi 的/ude1 高价/n 票/n ，/w 该/rz 信息/n 立即/d 引起/v [乌鲁木齐/ns 铁路/n 公安处/nis]/nt 的/ude1 高度/d 重视/v ，/w 经过/p 对/p 高价/n 票/n 的/ude1 分析/vn 研判/nz ，/w 发现/v 所有/b 高价/n 票/n 渠道/n 全部/m 都/d 来自/v [乌鲁木齐/ns 火车站/n]/nz 周边/n 的/ude1 网吧/nis 。/w 
为了/p 不/d 打草惊蛇/vl ，/w [乌鲁木齐/ns 铁路/n 公安处/nis]/nt 客票/n 调查/v 小分队/n 民警/nnt 化装/v 成/v 旅客/n ，/w 对/p [乌鲁木齐/ns 火车站/n]/nz 周边/n 所有/b 网吧/nis 进行/vn 了/ule 摸排/nz 调查/vn ，/w 在/p 确定/v 部分/n 网吧/nis 存在/v “/w 黄牛党/n ”/w 通过/p 网络/n 订票/vn 的/ude1 方式/n 获取/v 实名制/nz 车票/n 的/ude1 线索/n 后/f ，/w [乌鲁木齐/ns 铁路/n 公安处/nis]/nt 立即/d 抽调/v 30余名/m 警力/n ，/w 开始/v 对/p [乌鲁木齐/ns 火车站/n]/nz 周边/n 网吧/nis 统一/vn 进行/vn 集中/v 清理/vn 整治/vn ，/w 当场/d 查获/v 正在/d 进行/vn 高价/n 倒卖/v [实名制/nz 火车票/n]/nz “/w 黄牛党/n ”/w [4/m 人/n]/mq ，/w 收缴/v 准备/vn 加价/vi [50/m 至/p 100/m 元/q]/mq 进行/vn 倒卖/v 的/ude1 [实名制/nz 火车票/n]/nz [8/m 张/q]/mq ，/w 折款/nz [2271/m ./w 5/m 元/q]/mq ，/w 为/p 旅客/n [挽回/v 经济/n 损失/n]/nz [790/m 元/q]/mq 。/w 
通过/p 审讯/vn ，/w [4/m 名/q]/mq “/w 黄牛党/n ”/w 供认/v ，/w 他们/rr 利用/v 农民工/nnd 急于/v 返乡/vn 但/c 又/d 不会/v 网上/s 购买/v 火车票/n 的/ude1 急切/a 心理/n ，/w 在/p 火车站/n 周边/n 专门/d 寻找/v 农民工/nnd ，/w 以/p 帮助/v 农民工/nnd 从/p 网上/s 订购/v 火车票/n 为/p 由/p ，/w 但/c 要/v 加收/vn 一定/b 的/ude1 “/w 服务费/n ”/w ，/w 在/p 取得/v 农民工/nnd 信任/vn 后/f ，/w 获取/v 农民工/nnd [个人/n 信息/n]/nz ，/w 利用/v 火车站/n 周边/n 的/ude1 网吧/nis 在/p [铁路/n 部门/n]/nz 12306/m 网站/n 订购/v 火车票/n ，/w 在/p 订票/vn 成功/a 后/f ，/w 在/p 原有/v 票价/n 基础上/nz 加价/vi [50/m 至/p 100/m 元/q]/mq 不等/vi ，/w 在/p 收取/v 完/vn “/w 好处费/n ”/w 后/f ，/w “/w 黄牛党/n ”/w 还要/d 亲自/d 看着/v 购买/vn 了/ule 高价/n 票/n 的/ude1 农民工/nnd 进入/v 候车室/n 后/f 再/d 离开/v ，/w 防止/v 农民工/nnd 在/p 进站/vi 前/f 向/p 铁路/n 民警/nnt 报案/vi 。/w 目前，4/t 名/q “/w 黄牛党/n ”/w 已/d 被/pbei [行政/n 拘留/v]/nz 。/w 
在/p 对/p [乌鲁木齐/ns 火车站/n]/nz 周边/n 网吧/nis 内/f 的/ude1 “/w 黄牛党/n ”/w 进行/vn 打击/v 的/ude1 同时/c ，/w 新疆/ns 铁路/n 民警/nnt 还/d 联合/v 地方/n 执法/vn 部门/n ，/w 对/p 在/p 乌鲁木齐市/ns [沙依巴克/nrf 区/n]/ns 农贸市场/n 周边/n 容易/ad “/w 藏污纳垢/vl ”/w 的/ude1 地方/n 进行/vn 了/ule 清理/v ，/w 共/d 清理/v 闲杂人员/nnd [7/m 人/n]/mq ，/w 治安/n 处罚/vn [4/m 人/n]/mq ，/w 批评/vn 教育/vn [3/m 人/n]/mq 。/w （/w 于/p 兮/y 李国贤/nr ）/w 
