[人民网/nz 轮台/ns]/nt 1月7日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 李金郎/nr 刘明涛/nr ）/w 6日/t ，/w 笔者/n 从/p 新疆/ns 轮台县/ns 住房/n 和/cc [城乡/n 建设局/nis]/nto 获悉/v ，/w 2014年/t 该县/r 将/d 继续/v 推进/vn 安居/v 富民/vn 工程/n ，/w 计划/n 新建/v 安居/vn 富民/v 房/n [2800/m 套/q]/mq 。/w 
2014年/t 轮台县/ns 安居/v 富民/vn 房/n 将/d 继续/v 坚持/v “/w [统一/vn 规划/n]/nz 、/w 合理/a 布局/n 、/w 设施/n 配套/vn 、/w 安全/an 适用/vi ”/w 的/ude1 原则/n ，/w 在/p 尊重/v 农牧民/n 意愿/n 的/ude1 基础上/nz ，/w 以/p 中心/nis 集镇/n 、/w [中心村/ns 队/n]/nt 建设/vn 为/p 载体/n ，/w 着力/vd 解决/v 居住/vn 在/p 危房/n 中/f 的/ude1 农村/n 分散/a 五保户/n 、/w 低保户/nz 、/w 贫困/a 残疾人/n 家庭/n 和/cc 其他/rzv 经济/n 上/f 最/d 贫困/a 的/ude1 农户/n 住房/n 建设/vn ，/w 保证/v 群众/n 生活/vn 安定/a 、/w [社会/n 秩序/n]/nz 和谐/a 稳定/an 。/w 
