据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [央/vg 广/a 新闻/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 近日/t ，/w 网络/n 流传/v 一则/c 消息/n 称/v “/w [广州/ns 番禺/ns]/ns 公路/n 夜晚/n 7时/t 以后/f 出现/v [六/m 单/b]/mq 被/pbei 挖脏/nz 抛尸/nz 案/ng 。/w ”/w 内容/n 叙述/v 详细/a 惊悚/n ，/w “/w 提醒/v ”/w 夜归/nz 女士/n 小心/a 。/w 对此/d ，/w [广州市/ns 公安局/nis 番禺区/ns 分局/nis]/nto 官方/n 微博/n 证实/v 此/rzs 内容/n 为/p [虚假/a 信息/n]/nz 。/w 
这/rzv 条/q 网络/n 流传/v 的/ude1 消息/n 内容/n 是/vshi 说/v ，/w [广州/ns 番禺/ns]/ns 公路/n 在/p 夜晚/n [7/m 点/qt]/mq 以后/f 出现/v [六/m 起/vf]/mq 抛尸/nz 案/ng 。/w 其中/rz 受害者/n 为/p [27/m 岁/qt]/mq 以下/f 。/w 行凶/vi 者/k 特征/n ：/w 一名/mq 女士/n ，/w 背/v 黄色/n 书包/n ，/w 面上/s 有/vyou 条/q 刀疤/n ，/w 身后/f 带/v 几个/mq 男人/n ，/w 有/vyou 白色/n 面包车/n 。/w ”/w 另外/c ，/w 文中/s 还/d 详细/a 的/ude1 叙述/vn 了/ule 其/rz “/w 作案/vi 动机/n ”/w 、/w “/w 作案/vi 地点/n ”/w 。/w 这/rzv 一/m 消息/n 随即/d 引发/v 网民/gi 的/ude1 关注/vn ，/w 同时/c 有些/rz 当地/s 的/ude1 居民/n 也/d 因此/c 产生/v 了/ule 恐惧/an ，/w 纷纷/d 打电话/vi 给/p [番禺/ns 公安/n 分局/nis]/nt 咨询/vn 。/w 
此外/c ，/w [佛山市/ns 顺德区/ns 公安局/nis]/nt 也/d 发布/v 了/ule 类似/a 的/ude1 “/w 微博/n 辟谣/v ”/w ，/w 警方/n 表示/v ：/w 近日/t ，/w 微博/n 、/w 微信/nz 等/udeng 网络/n 平台/n 有/vyou 传言/n ，/w 称/v “/w 在/p 上东区/nz 、/w 钟楼/ns 、/w 广场/n 门口/s 发生/v 人员/n 失踪/vi 和/cc 发现/v 尸体/n ，/w 并/cc 描述/v 有/vyou 专门/d 割/v 卖/v [人体/n 器官/n]/nz 的/ude1 [犯罪/vn 团伙/n]/nz 作案/vi ”/w 。/w 经过/p [公安/n 部门/n]/nz 核查/vn ，/w 这些/rz 信息/n 都/d 属于/v 捏造/vn 信息/n ，/w 是/vshi 谣言/n 。/w 同时/c 警方/n 还/d 提醒/v ：/w “/w 谣言/n 止/v 于/p 智者/n ，/w 请/v 及时/ad 告诉/v 大家/rr 身边/s 朋友/n 不要/d 再/d 转发/v 这/rzv 类/q 谣言/n ！/w ”/w （/w 何伟奇/nr ）/w 
