新疆/ns 塔城/ns 老人/n 辞世/v 捐出/v 全部/m 存款/n 
女儿/n 追加/v [3/m 万/d 共/d]/mq 8万/m 资助/v 当地/s 孤寡老人/n 和/cc 孤儿/n 
“/w 明天/t 是/vshi 母亲/n 的/ude1 ‘/w 头/n 七/m ’/w ，/w 我们/rr 兄妹/n 俩/m 遵照/v 母亲/n 的/ude1 遗嘱/n ，/w 捐出/v 老人/n 所有/b 存款/n 用于/v [公益/n 事业/n]/nz 。/w ”/w 1月6日/t ，/w [新疆/ns 塔城/ns 地区/n 慈善/a 总会/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 马杰/nrf 说/v ，/w 孙建军/nr 兄妹/n 替/p 母亲/n 来/vf 捐款/vi 的/ude1 场景/n 他/rr 记忆犹新/vl 。/w 
孙建军/nr 兄妹/n 的/ude1 母亲/n 叫/vi 郑慧兰/nr ，/w 老人/n 一生/n 的/ude1 存款/n 为/p [5/m 万元/q]/mq 。/w 被/pbei 母亲/n 的/ude1 行为/n 感染/v ，/w 老人/n 的/ude1 一位/mq 女儿/n 也/d 拿出/v [3/m 万元/q]/mq 作为/p 母亲/n 的/ude1 捐款/vn 一并/d 捐出/v ，/w [8/m 万元/q]/mq 钱/n 将/d 用于/v 帮助/vn 当地/s 孤寡老人/n 和/cc 孤儿/n 。/w 
孙建军/nr 兄妹/n 是/vshi 去年/t 12月18日/t 来/vf [塔城/ns 地区/n]/ns 慈善/a [总会/nis 办公室/nis]/nt 捐款/vi 的/ude1 。/w 
当天/t ，/w 马杰/nrf 值班/vn 。/w 见/v 有人/r 来/vf ，/w 他/rr 上前/vi 招呼/v ，/w 这时/rzt ，/w 孙建军/nr 开口/vi 了/ule ：/w “/w 我/rr 母亲/n 去世/vi 了/ule ，/w 明天/t 是/vshi ‘/w 头/n 七/m ’/w ，/w 我们/rr 兄妹/n [二/m 人/n]/mq 代表/nnt 母亲/n 将/d 老人/n 的/ude1 生前/t 存款/n 全部/m 捐出/v ，/w 用于/v 照顾/vn 孤寡老人/n 和/cc 孤儿/n ，/w 在/p 这里/rzs 可以/v 办理/vn 吗/y ？/w ”/w 
随后/d ，/w 两人/mq 拿出/v 存折/n ，/w 里面/f 共有/v [8/m 万元/q]/mq 现金/n 。/w 
记者/nnt 通过/p 电话/n 联系/v 到/v 了/ule 老人/n 的/ude1 儿女/n 。/w 老人/n 的/ude1 儿子/n 孙建军/nr 说/v ：/w “/w 因为/c 这/rzv 是/vshi 母亲/n 的/ude1 遗愿/n ，/w 捐/v 完/vn 这笔/r 钱/n ，/w 母亲/n 就/d 心安/a 了/ule ，/w 我们/rr 做/v 儿女/n 的/ude1 也/d 算/v 完成/vn 了/ule 她/rr 的/ude1 心愿/n 。/w ”/w 
他/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 母亲/n 郑慧兰/nr 患/v 肺癌/nhd 去世/vi ，/w 享年/n [71/m 岁/qt]/mq 。/w 去年/t 11月/t 去世/vi 前/f ，/w 她/rr 留下/v 遗嘱/n ，/w 要/v 将/d 银行/nis 里/f 的/ude1 存款/n 全部/m 捐给/v [慈善/a 事业/n]/nz ，/w [5/m 个/q]/mq 子女/n 经过/p 协商/vn ，/w 都/d 愿意/v 遵照/v 老人/n 的/ude1 意愿/n ，/w 将/d 钱/n 送到/v [塔城/ns 地区/n 慈善/a 总会/nis]/nt 。/w 
孙建军/nr 说/v ，/w 母亲/n 是/vshi 建设/v 新疆/ns 的/ude1 “/w 五七工/nz ”/w 。/w 企业破产/v 失去/v 工作/vn 后/f ，/w 郑慧兰/nr 在家/vi [相夫/nz 教子/vi]/nz 。/w 多年/mq 之后/f ，/w [5/m 个/q]/mq 儿女/n 相继/d 成家/vi 。/w 为/p 照顾/v 老人/n ，/w 孩子们/nz 筹钱/nz 帮/v 老人/n 在/p 市区/s 买了/v 一套/mq 楼房/n ，/w 并/cc 定期/d 给母亲/nz 打钱/nz 。/w 
在/p 儿女/n 们/k 的/ude1 眼里/s ，/w 母亲/n 郑慧兰/nr 是/vshi 普通/a 的/ude1 家庭主妇/nnd 。/w 
女儿/n 孙小萍/nr 说/v ，/w 母亲/n 生活/vn 不/d 富裕/a ，/w 可/v 她/rr 宁可/d 省吃俭用/vl 也/d 要/v 帮助/vn 别人/rr 。/w 哪里/rys 遭灾/vi 了/ule ，/w 哪家/r 困难/an 了/ule ，/w 母亲/n 总是/d 主动/ad 捐款/vi 捐物/vi 。/w “/w 母亲/n 一生/n 捐款/vi 了/ule [很多/m 次/qv]/mq ，/w 但/c 从来/d 都/d 不/d 留名/vi ，/w 这次/r 捐款/vi 也/d 一样/uyy ，/w 不/d 希望/v 张扬/vn 。/w ”/w 孙小萍/nr 说/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w [汶川/ns 地震/n]/nz 、/w 雅安/ns 地震/n ，/w 老人/n 都/d 曾/d 向/p 当地/s [慈善/a 机构/n]/nz 匿名/vn 捐/v 过/uguo 款/q 。/w 
[5/m 个/q]/mq 孩子/n 也/d 都/d 尊重/v 母亲/n 的/ude1 遗愿/n 。/w “/w 我们/rr [5/m 个/q]/mq 都/d 有/vyou 稳定/an 的/ude1 工作/vn ，/w 我们/rr 可以/v 自力更生/vl ，/w 妈妈/n 乐于助人/vl ，/w 也/d 影响/vn 了/ule 我们/rr ，/w 我们/rr 尊重/v 和/cc 支持/v 妈妈/n 的/ude1 想法/n 。/w ”/w 孙建军/nr 说/v 。/w 
记者/nnt 还/d 想/v 询问/vn 更多/ad 关于/p 老人/n 的/ude1 信息/n ，/w 孙建军/nr 说/v ：/w “/w 母亲/n 有言在先/vl ，/w 不要/d 我们/rr 张扬/vi ，/w 我们/rr 还是/c 遵从/v 老人/n 的/ude1 遗愿/n 吧/y 。/w ”/w 
[塔城/ns 地区/n 慈善/a 总会/nis]/nt 会长/nnt 翟尚伟/nr 介绍/v ，/w 老人/n 的/ude1 这批/r 捐款/vi 是/vshi [塔城/ns 地区/n 慈善/a 总会/nis]/nt 自/p 成立/vi 以来/f 收到/v 的/ude1 单/b 笔/n 最多/ad 的/ude1 个人/n 捐款/vi 。/w 
[塔城/ns 地区/n 慈善/a 总会/nis]/nt 将/d 把/pba 这笔/r 钱/n 用/p 到/v [塔城/ns 地区/n 社会/n 福利院/nis]/nt 和/cc [塔城/ns 地区/n 儿童/n 福利院/nis]/nt ，/w 用以/d 改善/v 孤寡老人/n 和/cc 孤儿/n 们/k 的/ude1 生活/vn 条件/n 。/w 
说起/v 郑慧兰/nr ，/w 熟悉/v 她/rr 的/ude1 邻居/n 说/v ：/w “/w 以前/f 她/rr 就/d 说/v 要/v 把/pba 积蓄/n 捐给/v 社会/n ，/w 用于/v 照顾/vn 孤寡老人/n ，/w 这次/r ，/w 她/rr 兑现/v 了/ule 诺言/n 。/w ”/w （/w 苏衍宽/nr ）/w 
