4日/t 下午/t ，/w 谢霆锋/nr 、/w 陈伟霆/nr 、/w 卫诗雅/nz 、/w 吴浩康/nr 为/p 电影/n 《/w [救火/vi 英雄/n]/nz 》/w 在/p 广州/ns 举行/v 见面会/n 。/w 谢霆锋/nr 被/pbei 问/v 到/v 什么/ry 事情/n 值得/v 牺牲/vn 生命/n ，/w 他/rr 坦言/v ：/w “/w 还是/c 离不开/v 一个/mq ‘/w 情/n ’/w 字/n 。/w ”/w 
谢霆锋/nr 被/pbei 记者/nnt 问/v 到/v 在/p 电影/n 里/f 最后/f 牺牲/v ，/w 现实/n 中/f 又/d 有/vyou 什么/ry 事情/n 是/vshi 值得/v 去/vf 牺牲/v 生命/n 的/ude1 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 如果/c 说/v 到/v 这/rzv 点/qt ，/w 我/rr 想/v 还是/c 离不开/v 一个/mq ‘/w 情/n ’/w 字/n —/w —/w 亲情/n 、/w 友情/n 、/w 爱情/n 这些/rz 。/w 我/rr 觉得/v 生死/n 说/v 起来/vf 容易/ad ，/w 但/c 一定/b 要/v 真正/d 面对/v 才/d 会/v 知道/v ，/w 我/rr 现在/t 跟/p 你/rr 说什么/nz 也/d 不/d 真实/a 。/w ”/w 
