乌鲁木齐市/ns 田/n 字/n 路/n 春节/t 前/f 要/v 通/v 两条/mq 快客/nz 线/n 
多/a 行驶/vi 在/p 桥/n 上/f 进站/vi 到/v 地面/n 车上/s 不/d 站/vi 人/n 
乌鲁木齐市/ns 田/n 字/n 路上/s 要/v 开通/vn 快客/nz 了/ule ，/w 这/rzv 可是/c 一种/mq 新的/a [城市/n 公交/b]/nz 通行/vi 方式/n ，/w 比/p 常规/n 公交/b 和/cc BRT/x 更快/d 更/d 舒适/a ，/w 车上/s 不/d 允许/v 站/vi 人/n ，/w 人/n 人/n 有/vyou 座/q 。/w 
1月6日/t ，/w 乌/b 市/n 召开/v 田/n 字/n 路/n 环线/n 快客/nz [新闻/n 通气会/n]/nz ，/w 公布/v 了/ule 环线/n 快客/nz 方案/n 。/w 借助于/v 乌/b 市/n “/w 田/n ”/w 字形/n 快速路/nz ，/w 乌/b 市/n 将/d 在/p 春节/t 前/f 试运行/nz 两条/mq 快客/nz 线路/n ，/w 即/v 环线/n 快客/nz [1/m 路/n]/mq 和/cc 环线/n 快客/nz [2/m 路/n]/mq ，/w 两条/mq 快客/nz 线/n 形成/v 一个/mq “/w 8/m ”/w 字形/n 线/n 网/n 结构/n 。/w 届时/d ，/w 搭乘/v 环线/n 快客/nz 从/p 乌/b 市/n 黄山/ns 街/n 公交/b 枢纽/n 行/ng 至/p 火车站/n ，/w 最快/d 只需/v [45/m 分钟/qt]/mq 。/w 
[乌/b 市/n 城市/n 综合/vn 交通/n 项目/n 研究/vn 中心/nis]/nt 副主任/nnt 洪晓龙/nr 介绍/v 说/v ，/w 环线/n 快客/nz 主要/b 运行/vn 于/p 快速/d 路上/s ，/w 利用/v 上/f 、/w 下/f 匝道/nz 进出/v 地面/n 公交/b 站点/n ，/w 在/p 地面/n 快速路/nz 利用/v 主线/n 出入/v 口/n 进出/v 辅道/nz 公交/b 站/vi 。/w 
快客/nz [1/m 号/q]/mq 线/n 配/v 车/n [25/m 辆/q]/mq ，/w [2/m 号/q]/mq 线/n 配/v 车/n [20/m 辆/q]/mq ，/w 运营/vn 时间/n 为/p 每天/r 8时/t 至/p 22时/t ，/w 收费/vn 情况/n 有别于/v 普通/a 公交车/nz ，/w 具体/a 待/vi 发改委/nis 等/udeng 部门/n 商榷/vi 。/w 
图/n 为/p 即将/d 开通/v 的/ude1 环城/vn 快/a 线/n 的/ude1 [1/m 号/q]/mq 线/n 和/cc [2/m 号/q]/mq 线/n 都/d 将/d 通过/p 钱塘江/ns 路/n 的/ude1 外环/gi 高架桥/n 。/w 张万德/nr 摄/vg 
乌/b 市/n [交通/n 运输局/nis 运输/vn 管理处/nis]/nt 处长/nnt 于/p 新/a 介绍/v 说/v ：/w “/w 环线/n 快客/nz 发车/vn 间隔/n [7/m 分钟/qt]/mq ，/w 环线/n 快客/nz [1/m 路/n]/mq 和/cc 环线/n 快客/nz [2/m 路/n]/mq 均/d 设有/v [7/m 个/q]/mq 站点/n 。/w 环线/n 快客/nz 车站/n 主要/b 利用/v 现有/vn 常规/n 公交/b 车站/n 设置/v ，/w 均/d 设置/v 在/p 客流/n 集中地/n ，/w 乘客/n 可以/v 很/d 方便/a 地/ude2 换乘/v 其他/rzv 常规/n [公交/b 线路/n]/nz ，/w 也/d 可/v 就近/d 换乘/v BRT/x 线路/n 。/w ”/w 
环线/n 快客/nz [1/m 号/q]/mq 线/n 全长/n [26/m ./w 4/m 公里/q]/mq ，/w 线路/n 首末/nz 站/vi 分别/d 设在/v [经济/n 技术/n 开发区/ns]/nz 的/ude1 黄山/ns 街/n 公交/b 枢纽/n 和/cc 火车站/n 。/w 途经/v 黄山/ns 街/n 、/w 维泰/nrf 北路/n 、/w 庐山/ns 街/n 、/w 苏州/ns 西街/nz 、/w 河滩/n 路/n 辅道/nz 、/w 克/q 南/b 高架/n （/w 南湖/ns 东/f 、/w 西路/n ）/w 、/w 东/f 外环/gi 高架/n （/w 辅道/nz ）/w 、/w 钱塘江/ns 路/n 辅道/nz 、/w 站/vi 前/f 街/n 。/w 沿线/f 设置/v 黄山/ns 街/n 、/w 小/a 西沟/nz 、/w [天山/ns 花园/n]/nz （/w 下行/vi ：/w 顺和/a 苑/ng ）/w 、/w 市政府/n 、/w 幸福路/nz 、/w 七一/m 酱园/n 、/w 火车站/n [7/m 个/q]/mq 站点/n 。/w 
快客/nz [2/m 号/q]/mq 线/n 全长/n [19/m ./w 3/m 公里/q]/mq 。/w 首末/nz 站/vi 与/cc 快/a [1/m 线/n]/mq 一样/uyy ，/w 途经/v 黄山/ns 街/n 、/w 维泰/nrf 北路/n 、/w 庐山/ns 街/n 、/w 西/f 外环/gi 高架/n （/w 辅道/nz ）/w 、/w 克/q 南/b 高架/n （/w [克拉玛/nrf 依/v]/ns 东/f 、/w 西路/n ）/w 、/w 河滩/n 路/n 辅道/nz 、/w 钱塘江/ns 路/n 辅道/nz 、/w 站/vi 前/f 街/n 。/w 设/v 黄山/ns 街/n 、/w [军区/nis 总医院/nis]/nth （/w 下行/vi ：/w 西北/ns 路/n ）/w 、/w 和/cc 田/n 办事处/nis （/w 下行/vi ：/w 华凌/nr 立交/b ）/w 、/w 小西门/nz 、/w 七一/m 酱园/n 、/w 火车站/n 等/udeng [7/m 个/q]/mq 站点/n 。/w 
于/p 新/a 介绍/v 说/v ，/w 环线/n 快客/nz 的/ude1 车型/n 采用/v [12/m 米/q]/mq 长/a 的/ude1 LNG/x [节能/vn 环保/n]/nz 公交车/nz ，/w 单车/n 座位/n [41/m 座/q]/mq 。/w 快客/nz 上/f 除了/p 司机/nnt 外/f ，/w 试运行/nz 期间/f 还/d 将/d 配有/v 引导员/nz ，/w 因/p 不/d 设/v 站位/n ，/w 上车/v 乘客/n 由/p 车辆/n 空余/b 座位/n 确定/v ，/w 需要/v 乘客/n 排队/vi 上车/v 。/w 现在/t 已/d 做好/v 快客/nz 运行/vn 前/f 的/ude1 各项/r 准备/v ，/w 站点/n 的/ude1 站牌/n 已/d 设立/v ，/w 人员/n 已/d 到位/vi 并/cc 进行/vn 了/ule 培训/vn 。/w 
即/v 日/b 起/vf 至/p 环线/n 快客/nz 运营/vn 阶段/n ，/w 如果/c 您/rr 对/p 环线/n 快客/nz 有/vyou 好/a 的/ude1 [意见/n 建议/n]/nz ，/w 可以/v 拨打/v 电话/n 0991-4663156/m 和/cc 邮箱/n jtjkyc/x @/w 163/m ./w com/x 反映/v ，/w 其中/rz 电话/n 接/v 听/v 时间/n 是/vshi 每天/r 8时/t 至/p 23时/t 。/w （/w 范琼燕/nr ）/w 
