日本/ns 《/w [产/v 经/p 新闻/n]/nz 》/w 1月7日/t 报道/v 称/vn ，/w [日本/ns 自民党/n]/nt 将/d 于/p 19日/t 召开/v 的/ude1 全党/n 大会/n ，/w 并/cc 将/d 在/p 会上/n 通过/p 2014年/t 行动/vn 方针/n 。/w 有关/v 宪法/n 修正/v 内容/n ，/w 为/p 体现/v 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 的/ude1 政治/n 信条/n ，/w [日本/ns 自民党/n]/nt 将/d 对/p 宪法/n 进行/vn [与/cc 时/ng 俱/dg 进/vf]/nz 的/ude1 现实性/n 修正/v ，/w 并/cc 通过/p 召开/v 全国性/n 对话/vn 会议/n ，/w 揭示/v 出/vf “/w 自民党/n 将/d 致力于/v 宪法/n 修正/v 的/ude1 实现/vn ”/w 。/w 
有关/vn 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz [一/d 事/n]/mq ，/w 自民党/n 认为/v “/w 这/rzv 是/vshi 向/p 为/p 国家/n 做出/v 贡献/n 的/ude1 先驱者/n 表达/v 诚挚/a 的/ude1 哀悼/vn ，/w 以此/d 表明/v 日本/ns 不/d 战/vg 的/ude1 决心/n 。/w 这样/rzv 的/ude1 参拜/v 会/v 传承/vn 下去/vf ”/w 。/w 
报道/v 称/vn ，/w 在/p 外交/n 、/w 安保/n 方面/n ，/w [日本/ns 自民党/n]/nt 将/d 支持/v 安倍/nrf 推崇/v 的/ude1 “/w 积极/ad [和平/n 主义/n]/nz ”/w 。/w 中国/ns 涵盖/v 钓鱼岛/ns 空域/n 地区/n 划/v 设/v 东海/ns [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz ，/w 对/p 日本/ns 造成/v 极大/a “/w 威胁/vn ”/w 。/w 对此/d ，/w [日本/ns 自民党/n]/nt 将/d 以/p “/w [国家/n 安全/an]/nz 保障/v 会议/n (/w NSC/x )/w ”/w 作为/p 司令塔/nz ，/w 坚决/ad 守卫/v “/w 领土/n 、/w 领空/n 和/cc 领海/n ”/w 。/w (/w 毛洁/nr 王欢/nr )/w 
