原/b [铁道部/nis 运输局/nis]/nto 副局长/nnt 兼/v 营运部/nz 主任/nnt 苏顺虎/nr 涉嫌/v 受贿/vn 2490余万元/m 案/ng ，/w 7日/t 在/p 北京市/ns 第二/m 中级法院/nis 再度/d [开庭/vi 审理/v]/nz 。/w 检/ng 方/q 提供/v 了/ule [两/q 份/q]/mq 新的/a 证据/n ，/w 包括/v 其/rz 涉嫌/v 收受/v 他人/rr 好处费/n ，/w 当做/v 其/rz 子/ng 海外/s 留学/v 之/uzhi 费用/n 。/w 
[第二/m 起/vf]/mq 受贿案/n 发生于/v 2004年/t 至/p 2010/m 年间/n ，/w 苏顺虎/nr 接受/v [江西省/ns 物资/n 贸易/vn 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 周云富/nr 请托/nz ，/w [为/p 该/rz 公司/nis]/nt 解决/v 煤炭/n 运输/vn 等/udeng 提供/v 帮助/vn ，/w 先后/d 收受/v 周云富/nr 给予/vn 的/ude1 款物/n 折合/v 人民币/n 1194万余元/m 。/w 
苏顺虎/nr [最后/f 一次/mq]/nz 受贿案/n 发生/v 在/p 2008年/t 至/p 2011/m 年间/n ，/w 苏顺虎/nr 接受/v [北京/ns 铁/n 润/v 商贸/n 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 段莉/nr 请托/nz ，/w [为/p 该/rz 公司/nis]/nt 解决/v [货物/n 运输/vn]/nz 等/udeng 提供/v 帮助/vn ，/w 多次/mq 收受/v 段莉/nr 给予/vn 的/ude1 款物/n 折合/v 人民币/n 1212万余元/m 。/w 
检/ng 方/q 对/p 苏顺虎/nr 的/ude1 [3/m 项/q]/mq 受贿/vi 指控/v ，/w 其/rz 妻子/n 叶晓毛/nr 均/d 参与/v 其中/rz ，/w 叶晓毛/nr 是/vshi 原/b [铁道部/nis 行管/nz 局机关/nz 服务/vn 中心/nis]/nt [退休/v 干部/nnt]/nz ，/w 因/p 涉嫌/v 掩饰/vn 、/w 隐瞒/v 犯罪/vn 所/usuo 得罪/v ，/w 折合/v 款物/n 人民币/n 共计/v 1300余万元/m ，/w 在/p 苏顺虎/nr 被/pbei [相关/vn 部门/n]/nz 控制/vn 后/f ，/w 被/pbei 取保候审/v 。/w 
苏顺虎/nr 案/ng 是/vshi 原/b 铁道部/nis 部长/nnt 刘志军/nr 受贿案/n 之一/rz 。/w 案发/v 后/f ，/w 苏顺虎/nr 积极/ad 退赃/v ，/w 受贿/vi 的/ude1 大部分/n 款物/n 已/d 被/pbei 追缴/v 。/w 
7日/t 该案/r 庭审/v 结束/vn 后/f ，/w 法院/nis 并未/d [当庭/d 宣判/v]/nz 。/w (/w 于立霄/nr )/w 
