2013年12月/t ，/w 著名/a 报料/nz 人/n 周筱赟/nr [实名/gi 举报/vn]/nz 李亚鹏/nr 借/v 公益/n 敛财/vi ，/w 1月6日/t ，/w 他/rr 再次/d 以/p 长/a 微博/n 曝/vg [嫣然/z 天使/n 基金会/nis]/nz 约/d 7000万/m 善/ag 款/q 下落不明/vl 。/w 对此/d ，/w 李亚鹏/nr 6日/t 在/p 微博/n 向/p 周筱赟/nr 发出/v 公开信/n ，/w 随后/d [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 和/cc [中国/ns 红十字/n 基金会/nis]/nt 分别/d 发/v 声明/n 回/v 应该/v 质疑/vn 。/w 
6日/t ，/w 李亚鹏/nr 在/p 微博/n 中/f 发表声明/v 称/vn 周筱赟/nr 对/p [公益/n 事业/n]/nz 理解/v 片面/a ，/w 书院/nis [中国/ns 文化/n 发展/vn 基金会/nis]/nt 和/cc [嫣然/z 基金会/nis]/nz 所/usuo 做/v 均/d 属/v 合法/a ，/w 欢迎/v 周筱赟/nr 到/v 书院/nis [中国/ns 文化/n 发展/vn 基金会/nis]/nt 和/cc [嫣然/z 基金会/nis]/nz 做/v 实地调查/vl 。/w [中国/ns 红十字/n 基金会/nis]/nt 6日/t 也/d 发/v 声明/n 表示/v ，/w 7年/t 来/vf ，/w 我会/r 严格/ad 按照/p [有关/vn 规定/n]/nz ，/w 对/p 其/rz 进行/vn 监管/vn 和/cc 审计/vn ，/w 未/d 发现/v 违法/vn 违规/v 问题/n 。/w 
