7日/t ，/w 河北省/ns [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 在/p 石家庄/ns 召开/v ，/w [河北省/ns 气象局/nis]/nto 当日/t 连发/v 两次/mq [霾/n 黄色/n 预警/vn 信号/n]/nz ，/w 如何/ryv “/w 抗/v 霾/n ”/w 也/d 成为/v 政协/nis 委员/nnt 发言/vi 的/ude1 热点/n 。/w 
自/p 2013年/t 元月/t 以来/f ，/w 雾霾/nz 不/d 分/qt 四季/n 地/ude2 频繁/a 造访/v 河北/ns ，/w 在/p [中国/ns 环保部/nz]/nt 公布/v 的/ude1 全国/n 首批/n 重点/n 监测/vn [74/m 个/q]/mq 城市/n 中/f ，/w [空气/n 质量/n]/nz 相对/d 较差/d 的/ude1 前/f [10/m 个/q]/mq 城市/n ，/w 该省/r 石家庄/ns 、/w 邯郸/ns 、/w 唐山/ns 、/w 衡水/ns 、/w 保定/ns 、/w 邢台/ns 、/w 沧州/ns 和/cc 廊坊/ns 8/m 各/rz 设区市/nz 均/d 在/p 其中/rz 出现/v ，/w 且/c 一级/b 优良/z 天/qt 为/p 零/m 。/w 
为此/bl ，/w [河北省/ns 政协/nis]/nto 将/d 《/w 推进/vi [节能/vn 减排/v]/nz ，/w 改善/v [生态/n 环境/n]/nz 》/w 作为/p 2013年/t 的/ude1 “/w [1/m 号/q]/mq 提案/n ”/w 。/w [河北省/ns 政协/nis]/nto 主席/nnt 付志方/nr 在/p 7日/t 的/ude1 工作报告/v 中/f 说/v ，/w 该/rz 省政协/n 2013年/t 突出/a 重点/n 、/w 持续/vd 督办/v ，/w 加强/v [1/m 号/q]/mq 提案/n 的/ude1 协商/vn 办理/v 。/w 先后/d 召开/v 协商/vn 办理/v 座谈会/n 两次/mq ，/w 开展/v 专项/b 督办/v 活动/vn [五/m 次/qv]/mq ，/w 针对/p [产业/n 结构/n 调整/vn]/nz 、/w [清洁/a 能源/n]/nz 开发/vn 和/cc 替代/v 、/w [重工业/n 城市/n]/nz 转型/vn 升级/vi 、/w 高耗能/n 产业/n [节能/vn 减排/v]/nz 、/w [高新技术/n 产业/n]/nz 发展/vn 、/w 运用/v 法律/n 和/cc 市场/n 手段/n 加强/v 环境保护/gg 等/udeng ，/w 改进/v 督办/vn 方法/n ，/w 加大/v 督办/vn 力度/n 。/w 
[河北/ns 科技/n 大学/nis 环境/n 科学/n 与/cc 工程学院/nit]/nt 副院长/nnt 、/w [河北省/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 郭斌/nr 说/v ，/w 该省/r 已/d 采取/v 了/ule 拆除/v 分散/a [燃煤/v 锅炉/n]/nz 、/w 推进/vi 煤/n 改/v 气/n 工程/n 的/ude1 实施/vn 、/w 加快/v 淘汰/vn [落后/a 产能/vn]/nz 等/udeng 一系列/b 措施/n 治理/v 大气/n 。/w 截至/v 2013年10月/t ，/w 该省/r 共/d 淘汰/v 炼铁/vn 产能/vn [130/m 万吨/q]/mq 、/w 炼钢/vn 产能/vn [108/m ./w 1/m 万吨/q]/mq 、/w 水泥/n [776/m 万吨/q]/mq 、/w [平板/n 玻璃/n]/nz 1488万/m 重量箱/nz 。/w 
郭斌/nr 建议/n ，/w 该省/r 应/v 进一步/d 加强/v [大气/n 污染源/n]/nz 解析/v 及/cc 污染物/n [二/m 次/qv]/mq 转化/v 的/ude1 研究/vn ，/w 明确/a [大气/n 污染/vn]/nz 治理/v 目标/n ；/w 进一步/d 加强/v [清洁/a 能源/n]/nz 利用/v 的/ude1 开发/vn 和/cc 研究/vn ，/w 减少/v 燃煤/vn 污染物/n 排放/vn ；/w 进一步/d 加强/v 污染/vn 治理/v 技术/n 的/ude1 开发/vn 与/cc 研究/vn ，/w 减少/v 污染物/n 排放/vn ；/w 进一步/d 增加/v 绿化/vn 面积/n ，/w 提高/v 吸尘/nz 和/cc 抑/vg 尘/ng 作用/n 等/udeng 相关/vn 措施/n 。/w 
[河北省/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 杨方/nr 说/v ，/w 河北/ns “/w 治/v 霾/n ”/w 是/vshi 一场/mq 持久/a 、/w 攻坚/vn 、/w 艰巨/a 的/ude1 战役/n ，/w 应/v 科学/n 治理/vn ，/w 大力/d 宣传/vn ，/w 使得/vi 全民/n 动员/v 治理/vn 雾霾/nz 。/w 
[河北省/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 李博文/nr 说/v ，/w 雾霾/nz 的/ude1 产生/vn 是/vshi 长期性/n 的/ude1 、/w 隐蔽/a 的/ude1 ，/w 相关/vn 专家/nnt 应/v 扩/vg 宽/a 领域/n ，/w 得到/v [第一手/b 资料/n]/nz ，/w 有/vyou 针对性/n 地/ude2 治理/v 雾霾/nz 。/w 
据/p [河北省/ns 政协/nis]/nto 副主席/nnt 崔江水/nr 介绍/v ，/w 一年/mq 来/vf ，/w [河北省/ns 政协/nis 提案/n 委员会/nis]/nt 共/d 收到/v 提案/n [629/m 件/q]/mq ，/w 经/p 审查/vn 立案/vi 交/v [有关/vn 单位/n]/nz 办理/v 的/ude1 [621/m 件/q]/mq 。/w 到/v 2013/m 年底/f ，/w 提案/n 已/d 全部/m 办/v 复/dg 。/w 其中/rz ，/w 所/usuo 提/v 问题/n 已经/d 解决/v 和/cc 部分/n 解决/v 的/ude1 [477/m 件/q]/mq ，/w 占/v 办/v 复/dg 总数/n 的/ude1 76.81%/m 。/w （/w 申玲敏/nr ）/w 
