[中国/ns 国家/n 统计局/nis]/nt 7日/t 发布/v 数据/n 称/v ，/w 2012年/t 其/rz 调查/vn 的/ude1 [30/m ./w 8/m 万/d 家/q]/mq 企业/n 的/ude1 电子商务/nnd 交易额/n 为/p [28825/m ./w 2/m 亿元/q]/mq (/w 人民币/n ，/w 下同/vi )/w ，/w 比/p 上/f 年/qt 增长/v 17.6%/m 。/w 不过/c 这些/rz 企业/n 中/f ，/w 有/vyou [电子/n 商务/n 交易/vn]/nz 活动/vn 的/ude1 企业/n 仅/d 为/p [22573/m 家/q]/mq ，/w 占/v 调查/vn 企业/n 总数/n 的/ude1 7.3%/m 。/w 这/rzv 意味着/v 电子商务/nnd 在/p 中国/ns 仍/d 有/vyou 广阔/a 的/ude1 发展/vn 前景/n 和/cc 提升/v 空间/n 。/w 
分/qt 地区/n 看/v 中国/ns [企业/n 电子/n 商务/n]/nz 发展/vn 并不/d 平衡/a ，/w 东南/f 沿海/f 及/cc [经济/n 发达/a 地区/n]/nz 电子商务/nnd 规模/n 较大/d ，/w 发展/v 速度快/nz ，/w 而/cc 中/f 、/w [西部/f 地区/n]/nz 则/d 刚刚/d 起步/vi 。/w 
不过/c 从/p 行业/n 来讲/uls ，/w 电子商务/nnd 已/d 广泛/a 渗入/v 中国/ns 国民经济/n 各个/rz 领域/n 。/w 在/p [国家/n 统计局/nis]/nto 调查/vn 涉及/v 的/ude1 [16/m 个/q]/mq 行业/n 门类/n 、/w [76/m 个/q]/mq 行业/n 大/a 类/q 中/f ，/w [75/m 个/q]/mq 行业/n 大/a 类/q 都/d 有/vyou [电子/n 商务/n 交易/vn]/nz 活动/vn 。/w 
其中/rz ，/w 在/p 制造业/n 里/f ，/w 富/vg 泰华/nz 工业/n 、/w [国家/n 电网/n]/nz 和/cc [中兴/v 通讯/n]/ntc 电子商务/nnd 交易额/n 位居/v 前/f 三/m ；/w 在/p 批发/vn 和/cc 零售业/n 中/f ，/w 宝马/ntc 中国/ns 、/w [上海/ns 医药/n]/nz 和/cc [北京/ns 京东/ntc]/nt 排名/vi 靠/v 前/f ；/w 服务业/n 中/f 电子商务/nnd 交易额/n 的/ude1 [三/m 甲/n]/mq 则/d 分别/d 是/vshi 中国/ns 南航/n 、/w 浙江/ns 天/qt 猫/n 和/cc 淘宝/n 软件/n 。/w 
[国家/n 统计局/nis]/nto 局长/nnt 马建堂/nr 7日/t 表示/v ，/w 电子商务/nnd 、/w 网上/s 销售/vn 对/p 传统/n [社会/n 消费品/n]/nz 零售/vn 统计/vn 带来/v 了/ule 很大/d 挑战/vn 。/w 2014年/t 要/v [建立/v 健全/v]/nz [网上/s 零售/vn]/nz [统计/vn 调查/vn]/nz 方法/n 体系/n ，/w 利用/v 大/a 数据/n 把/pba [网上/s 零售/vn]/nz 更好/d 地/ude2 纳入/v [社会/n 消费品/n]/nz 零售/vn 统计/vn 中/f 。/w 
[值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 统计局/nis 此次/rz 电子商务/nnd 调查/vn 的/ude1 对象/n 主要/b 是/vshi “/w 年/qt 营收/nz 逾/vg [2000/m 万元/q]/mq 的/ude1 [工业/n 企业/n]/nz ”/w 、/w “/w 年/qt 营收/nz 逾/vg [4/m 亿元/q]/mq 的/ude1 批发/vn 企业/n ”/w 等/udeng “/w 大块头/n ”/w 企业/n 。/w 
马建堂/nr 透露/v ，/w 对于/p 网上/s 量/n 大/a 面广/nz 的/ude1 没有/v 相关/vn 证照/n 的/ude1 非正规/b 卖家/n ，/w 将/d 靠/v 运用/vn 大/a 数据/n ，/w 通过/p 互联网/n [交易/vn 平台/n]/nz 采集/v 数据/n 。/w 并/cc 通过/p [第三/m 次/qv]/mq [全国/n 经济/n 普查/vn]/nz ，/w 对/p [网上/s 零售/vn]/nz 进行/vn 摸底/vn 。/w 
马建堂/nr 强调/v ，/w 大/a 数据/n 正在/d 成为/v 政府/nis [统计/vn 数据/n]/nz 来源/n 的/ude1 “/w [第二/m 轨/ng]/mq ”/w 。/w 2014年/t 的/ude1 价格/n 统计/vn 要/v 提出/v 利用/vn 互联网/n 采集/v 汽车/n 、/w 电脑/n 、/w 手机/n 等/udeng 商品价格/v 的/ude1 办法/n ，/w 提出/v 应用/vn 超市/nis 、/w 商场/nis 和/cc 网络/n 等/udeng [电子/n 数据/n]/nz 的/ude1 办法/n ；/w [贸易/vn 经济/n]/nz 统计/vn 要/v 加强/vn 对/p 电子商务/nnd 、/w 企业/n [电子/n 交易/vn]/nz 记录/v 等/udeng [网络/n 数据/n]/nz 的/ude1 收集/vn 、/w 整理/v 和/cc 利用/v 。/w 
[国家/n 统计局/nis]/nto 已/d 于/p 2013年11月/t 和/cc [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc (/w 中国/ns )/w 有限公司/nis 等/udeng [11/m 家/q]/mq 国内/s 电子商务/nnd 、/w 互联网/n 、/w 电信/n 等/udeng 企业/n 签署/v [战略/n 合作/vn 协议/n]/nz ，/w 共同/d 开发利用/v 大/a 数据/n 。/w (/w 周锐/nr )/w 
