人民网/nz 乌鲁木齐/ns 1月7日/t 电/n （/w 徐蒙/nr ）/w 7日/t ，/w 2013/m 年度/n 新疆/ns 校园/n [社会/n 实践/vn]/nz [优秀/a 学生/nnt]/nz 表彰/v 仪式/n 在/p [新疆/ns 大学/nis]/ntu 南/b 校区/n 举办/v 。/w 此/rzs 活动/vn 由/p [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n 共青团/nis 委/ng]/nt 青年/n [就业/vn 服务/vn]/nz 中心/nis 联合/v [兰州/ns 百事/ntc 饮料/nf 有限公司/nis]/nt [乌鲁木齐/ns 分公司/nis]/nt 共同/d 举办/v ，/w 主题/n 为/p “/w 传递/v 校园/n 正能量/nz 温暖/an 学子/n 回家/vi 路/n ”/w 。/w 
大学生/nnt 高兴/a 地/ude2 领取/v 回家/vn 车票/n 。/w 徐蒙/nr 摄/vg 
据/p 了解/v ，/w 此/rzs 活动/vn 使/v 新疆/ns [10/m 所/usuo]/mq 高校/n [3000/m 名/q]/mq 学子/n 受益/vi ，/w 旨在/v 鼓励/vn 在校学生/nnd 积极/ad 参加/v [社会/n 实践/vn]/nz 工作/vn ，/w 营造/v 学以致用/vl 、/w 理论/n 联系/v 实践/vn 的/ude1 高校/n 学习/v 氛围/n ，/w 在/p 新疆/ns 高校/n 校园内/nz 树立/v [当代/t 大学生/nnt]/nz 勇于/v 拼搏/vn 敢于/v 担当/v 的/ude1 [精神/n 风貌/n]/nz ，/w 传递/v 自强不息/vl 发奋/vd 向上/vi 的/ude1 正能量/nz 。/w 
企业/n 赞助/v 的/ude1 爱心/n 礼/n 包/v 。/w 徐蒙/nr 摄/vg 
[启动/v 仪式/n]/nz 上/f ，/w [兰州/ns 百事/ntc 饮料/nf 有限公司/nis]/nt [乌鲁木齐/ns 分公司/nis]/nt 总经理/nnt 李洋/nr 说/v ：/w “/w 百事/ntc 品牌/n 一直/d 致力于/v 传递/vn 积极向上/vl 、/w 不/d 服输/vi 的/ude1 精神/n ，/w 这/rzv 和/cc 我们/rr 学生/nnt [社会/n 实践/vn]/nz 精神/n 相/d 契合/v ，/w 今天/t 我/rr 感受到/nz 青年人/n 的/ude1 激情/n ，/w 希望/v 大家/rr 在/p 到/v 企业/n 锻炼/vn 的/ude1 过程/n 中/f 能/v 感受到/nz 新的/a 东西/n 。/w ”/w 
仪式/n 结束/v 后/f ，/w [新疆/ns 百事可乐/nf]/nt 作为/p 爱心/n 企业/n 将/d 大学生/nnt 免费/vd 送到/v 火车站/n 。/w 
爱心/n 大巴/n 送/v 学子/n 去/vf 火车站/n 。/w 徐蒙/nr 摄/vg 
