乌鲁木齐市/ns 供气/vn 新/a 主力/nnt 正式/ad 投/v 运/vn 
乌-红线/nrf 日/b 供气/vn 量/n [960/m 万/d 方/q]/mq 超/v 王家/nz 沟门/nz 站/vi 
眼下/t 已/d 进入/v 采暖/vn 高峰期/n ，/w 着力/vd 保障/vn 冬季/t 供热/vn 的/ude1 气/n 源/ng 是/vshi 各个/rz 供气/vn 企业/n 的/ude1 重头戏/n ，/w 而/cc 安全/an 供应/vn 则/d 是/vshi 重中之重/n 。/w 为/p 提高/v 乌鲁木齐市/ns 供气/vn 的/ude1 可靠性/n 和/cc 安全性/n ，/w 乌鲁木齐市/ns 一条/mq 西/f 二线/n [乌鲁木齐/ns 压气/nz 分/qt 输/v 站/vi]/nt 至/p [天山区/ns 红/a 雁/n 南门/n 站/vi]/nt 输气/vn 管线/n （/w 以下/f 简称/v 乌-红线/nrf ）/w 近日/t 已/d 正式/ad 投入/v 使用/vn 。/w 
近/a 两日/t 气温/n 降至/vf 入冬/vi 以来/f 最低点/n ，/w 乌鲁木齐市/ns 用/p 气量/n 骤增/vi ，/w 乌-红线/nrf 5日/t 供气/vn 量/n 高达/v [950/m 万/d 方/q]/mq ，/w 比/p 老/a “/w 供气/vn 大户/n ”/w —/w —/w 王家/nz 沟门/nz 站/vi 多/a 供/vi [200/m 多/a 万/d 方/q]/mq 气/n ，/w 成为/v 乌鲁木齐市/ns 供气/vn 新/a 主力军/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 乌-红线/nrf [工程/n 总投资/nz]/nz 约/d [3/m ./w 7/m 亿元/q]/mq ，/w 全长/n [27/m ./w 5/m 公里/q]/mq ，/w 管线/n 压力/n 为/p 10/m 兆帕/nz ，/w 是/vshi [新疆/ns 燃气/n （/w 集团/nis ）/w 有限公司/nis]/nt 新/a 化/v 门/n 站/vi 从/p 西/f 二线/n [乌鲁木齐/ns 压气/nz 分/qt 输/v 站/vi]/nt 接/v 气/n 的/ude1 重要/a 工程/n 。/w 管道/n 起/vf 于/p 西/f 二线/n [乌鲁木齐/ns 压气/nz 分/qt 输/v 站/vi]/nt ，/w 止/v 于/p [乌鲁木齐市/ns 天山区/ns 红/a 雁/n 南门/n 站/vi]/nt ，/w 设计/vn 年/qt 输气/vn 量/n 70亿/m 标准/n 立方/q 。/w 近期/t 输气/vn 量/n 为/p [960/m 万/d 立方米/q]/mq //w 天/qt ，/w 远期/b 为/p [2000/m 万/d 立方米/q]/mq //w 天/qt 。/w 
记者/nnt 从/p [新疆/ns 燃气/n （/w 集团/nis ）/w 有限公司/nis]/nt 了解到/v ，/w 入冬/vi 后/f 气温/n 持续/vd 下降/vi ，/w 乌鲁木齐市/ns 天然气/n 用/p 气量/n 骤增/vi ，/w 王家/nz 沟门/nz 站/vi 供气/vn 已/d 接近/v 极限/n ，/w 存在/v 一定/b [安全/an 隐患/n]/nz 。/w 而/cc 乌-红线/nrf 的/ude1 投/v 运/vn 为/p 乌鲁木齐市/ns 供气/vn 通道/n 开辟/v 了/ule 新/a 渠道/n ，/w 既/c 可/v 提高/vn 乌鲁木齐市/ns 供气/vn 的/ude1 可靠性/n 和/cc 安全性/n ，/w 缓解/v 乌鲁木齐市/ns 天然气/n 供求/n 压力/n ，/w 还/d 可以/v 对/p 保障/vn 未来/t 城市/n 东南部/f 区域/n 供气/vn 平稳/a 起到/v 关键/n 作用/n 。/w （/w 许倩/nr ）/w 
