广东/ns 东莞市/ns [第/m 十五/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第四/m 次/qv 会议/n]/mq 7日/t 召开/v 。/w 记者/nnt 从/p 会议/n 上/f 获悉/v ，/w 2014年/t 东莞/ns 全年/n GDP/x 增长/v 目标/n 为/p 9%/m ，/w 重回/v 高位/n 。/w 改革开放/v 以来/f ，/w 东莞/ns 以/p 其/rz 优越/a 的/ude1 [区位/n 优势/n]/nz 聚集/v 了/ule 大量/m 制造业/n 企业/n ，/w 被/pbei 称为/v “/w [世界/n 工厂/nis]/nz ”/w 。/w [金融/n 危机/n]/nz 以来/f ，/w 以/p 外贸/n 为主/vi 的/ude1 东莞/ns 经济/n 受到/v 较大/d 冲击/vn ，/w [东莞市/ns 政府/nis]/nto 连续/a 几年/mq 对/p GDP/x 增速/n 预期/vn 趋于/v 保守/a 。/w 2013年初/t ，/w 由于/p 2012年/t 东莞/ns GDP/x 增速/n 仅/d 为/p 6.1%/m ，/w 低于/v 预期/vn 的/ude1 8%/m ，/w [东莞/ns 政府/nis]/nt 更是/d 将/d 2013年/t GDP/x 增长/v 目标/n 下调/v 至/p 7%/m 。/w 
让/v 人/n 可喜/a 的/ude1 是/vshi ，/w 东莞/ns 2013年/t GDP/x 增长/v 达到/v 了/ule 9.7%/m ，/w 远/a 高于/v 年初/t 7%/m 的/ude1 目标/n ，/w 这/rzv 给/p 东莞/ns 各界/rz 带来/v 经济发展/v 信心/n 。/w 
东莞/ns 市长/nnt 袁宝成/nr 在/p [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 中/f 表示/v ，/w 2013年/t ，/w 东莞/ns 坚持/v 稳中求进/vl 的/ude1 总/b 基调/n ，/w 通过/p 为/p 企业/n 减负/v 、/w 推进/vi 重大/a [产业/n 聚集/v]/nz 区/n 规划/n 、/w [商事/n 登记/vn]/nz 改革/vn 、/w [农村/n 综合/vn 改革/vn]/nz 等/udeng 措施/n ，/w 积极/ad 谋求/v 重点/n 领域/n 的/ude1 突破/vn ，/w 实现/v 了/ule 经济/n 提速/vn 与/cc 转型/vn 加速/vi ，/w 预计/v 全市/n 生产总值/n [5500/m 万/d 亿元/q]/mq 人民币/n ，/w 增长/v 9.7%/m ，/w 高于/v 全国/n 全省/n [平均/a 水平/n]/nz 。/w 
据/p 袁宝成/nr 介绍/v ，/w 2014年/t 东莞/ns 全年/n GDP/x 的/ude1 增长/vn 目标/n 为/p 9%/m ，/w 围绕/v 这个/rz 目标/n ，/w 东莞/ns 2014年/t 将/d 大力/d 扶持/v [实体/n 经济/n]/nz ，/w 通过/p 发展/v [先进/a 制造业/n]/nz 和/cc [战略性/n 新兴/b 产业/n]/nz ，/w 抓好/v 现有/vn 为/p 企业/n 减负/v 政策/n 落实/v 等/udeng ，/w 再/d 创/vg “/w 新/a 东莞/ns 奇迹/n ”/w 。/w (/w 李映民/nr 李纯李/nr 获/v )/w 
