蔡依林/nr 、/w 王柏杰/nr 等/udeng 一/m 众/ag 明星/nnd 疑似/nz 抢占/v 岁末/t 购物/vn 黄金/n 季/ng 卖/v 年/qt 货/n ，/w 合伙/vn 开/v 了/ule 家/q 百事/ntc “/w 乐/a 超市/nis ”/w 。/w 
百事/ntc “/w 乐/a 超市/nis ”/w 即将/d 开张/vi ，/w 众/ag 明星/nnd 争当/v 店长/nnt 。/w 
百事/ntc “/w 乐/a 超市/nis ”/w 开张/vi ，/w 罗志祥/nr 谈经/nz 商之道/nz —/w —/w [四/m 个/q]/mq 字/n “/w [亲/ng 力/n 亲/ng 为/p]/nz 。/w 
演戏/vi 、/w 唱歌/vi 、/w 广告/n 、/w 商/vg 演/v 等/udeng 向来/d 都/d 是/vshi 娱乐圈/nz 明星/nnd 们/k 最主要/nz 的/ude1 [生财/vi 之/uzhi 道/qv]/nz ，/w 而/cc 近年来/dl [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 明星/nnd 开始/v 发展/vn 自己/rr 的/ude1 “/w 第二/m 职业/n ”/w ，/w 涉足/v 领域/n 多/a 为/p 地产/n 、/w 餐饮/n 、/w 服饰/n 店/n 等/udeng 常规/n 项目/n 。/w 可/v 近日/t ，/w 张国立/nr 、/w 古天乐/nr 、/w 罗志祥/nr 、/w 黄晓明/nr 、/w 蔡依林/nr 、/w 杨幂/nr 、/w 郭采洁/nr 、/w [快乐/a 家族/n]/nz 、/w 王柏杰/nr 等/udeng 一/m 众/ag 明星/nnd 却/d 走起/v “/w 非主流/nz ”/w 路线/n ，/w 疑似/nz 为/p 抢占/v 岁末/t 购物/vn 黄金/n 季/ng 开/v 起/vf 了/ule 百事/ntc “/w 乐/a 超市/nis ”/w 。/w 这/rzv 几位/n 可/v 都/d 是/vshi 明星/nnd 副业/n 中/f 的/ude1 佼佼者/n ，/w 因此/c 对/p 这/rzv 盘/qv 年/qt 货/n 买卖/vn 还是/c 信心/n 十足/z 。/w 然而/c 这么/rz 多/a 颇/d 有/vyou [商业/n 头脑/n]/nz 的/ude1 明星/nnd 聚在一起/v ，/w 竞争/vn 就/d 在所难免/vl 。/w 这/rzv 也/d 让/v 众多/a 网友/n 纷纷/d 猜测/v 起/vf 这家/r 集/q 聚众/v 明星/nnd 力量/n 的/ude1 百事/ntc “/w 乐/a 超市/nis ”/w 究竟/d 谁/ry 会/v 是/vshi 店长/nnt 呢/y ？/w 
百事/ntc “/w 乐/a 超市/nis ”/w 开业/vi ，/w 罗志祥/nr 当/p 店/n 长势/n 在/p 必得/d ，/w 蔡依林/nr 最/d 爱/v 设计/vn 把关/vi 潮流/n 动向/n 
罗志祥/nr 和/cc 蔡依林/nr 之间/f 的/ude1 友情/n 向来/d 为/p 大家/rr 称道/v ，/w 此番/nz 两人/mq 不约而同/dl 入股/vi 百事/ntc “/w 乐/a 超市/nis ”/w 更是/d 大/a 有/vyou 联手/vd 开创/v 全新/b 副业/n 的/ude1 势头/n 。/w 而/cc 近/a 对于/p 如何/ryv 经营/vn 好/a 百事/ntc “/w 乐/a 超市/nis ”/w ，/w 他们/rr 也/d 都/d 抛出/v 了/ule 各自/rr 的/ude1 生意经/n 。/w 罗志祥/nr 说/v ：/w “/w 我/rr 觉得/v [亲/ng 力/n 亲/ng 为/p]/nz 很/d 重要/a 。/w 我/rr 经常/d 是/vshi 做完/v 艺人/nnt 的/ude1 工作/vn 就/d 去/vf 开会/vi ，/w 一直/d 开/v 到/v 早上/t 。/w 所有/b 事情/n 都/d 要/v 去/vf 做/v 详细/a 判断/v 。/w 什么/ry 是/vshi 好/a ，/w 什么/ry 是/vshi 不好/a 都/d 要/v 去/vf 考量/vi 。/w ”/w 对/p 生意/n 事必躬亲/vl ，/w 不当/a 甩手掌柜/n 的/ude1 罗/b 老板/nnt 甚至/d 已经/d 策划/vn 好/a 了/ule 各种/rz 节假日/t 的/ude1 [促销/vn 活动/vn]/nz ，/w 要/v 与/cc 消费者/n 一起/s 互动/vn ，/w 给/p 所有/b 人/n 一个/mq 惊喜/a ，/w 这样/rzv 看来/v ，/w 罗志祥/nr 是/vshi 对于/p 百事/ntc “/w 乐/a 超市/nis ”/w 店长/nnt [一/d 职/ng]/mq 势/ng 在/p 必得/d 了/ule ！/w 
相/d 较/d 于/p 罗志祥/nr 的/ude1 信心/n 满满/z ，/w 蔡依林/nr 就/d 显得/v 随缘/nz 很多/m 。/w 蔡依林/nr 透露/v ，/w 其实/d 在/p 生意/n 上/f 很多/m 时候/n 还/d 会/v 向/p 小猪/nz 讨教/v 经验/n ，/w 比起/v 售卖/v 商品/n 自己/rr 还是/c 更喜欢/nz 创意/n 和/cc 设计/vn 。/w 的确/d 。/w 而/cc 此次/rz 在/p 百事/ntc “/w 乐/a 超市/nis ”/w 中/f ，/w 蔡依林/nr 也/d 依然/d 会/v 保持/vn 全身心/d 投入/v ，/w 据说/v 为/p 一鸣惊人/vl 打造/v [万/d 人/n]/mq 瞩目/vi 的/ude1 效果/n ，/w 小/a 天后/nz 将/d 会/v 同步/vn 推出/v “/w 白富美/nr 、/w 运动/vn 少女/n 、/w 派对/n 之/uzhi 星/n 、/w [制服/n 诱惑/vn]/nz 、/w 学霸/nz ”/w [5/m 款/q]/mq 全新/b 造型/n ，/w 力求/v 打造/v 出/vf 一个/mq 史上/d 最/d 潮/n 年/qt 货店/nz ！/w 
黄晓明/nr [投资/vn 有/vyou 道/qv]/nz 当/p 店长/nnt 最/d 放心/v ，/w 张国立/nr 猛打/v 感情/n 牌/n 胜/v 在/p 资历/n 丰厚/a 
除了/p 罗志祥/nr 、/w 蔡依林/nr 两位/mq 明星/nnd 老板/nnt 外/f ，/w 在/p 网络/n 讨论/v 中/f [呼声/n 最高/a]/nz 的/ude1 店长/nnt 人选/n 还有/v 张国立/nr 和/cc 黄晓明/nr 两位/mq 百事/ntc 巨星/n 家族/n 的/ude1 成员/nnt 。/w 近年来/dl ，/w 网店/nz 生意/n [蓬勃/ad 发展/vn]/nz ，/w 向来/d [投资/vn 有/vyou 道/qv]/nz 的/ude1 黄晓明/nr 自然/n 也/d 不会/v 放过/v 这个/rz 机会/n 。/w 继/vg 投资/v 高尔夫球场/n 、/w 红酒/nf 生意/n 、/w 电影公司/nis 之后/f ，/w 黄晓明/nr 将/d 目光/n 投向/v 了/ule 百事/ntc “/w 乐/a 超市/nis ”/w ，/w 并/cc 将/d 主要/b 负责/v “/w 物流/n ”/w 方面/n 的/ude1 统筹/vn ，/w 黄晓明/nr 的/ude1 生意/n 头脑/n 与/cc 投资/v 眼光/n 在/p 娱乐圈/nz 中/f 有目共睹/vl ，/w 在/p 加上/v 交口称赞/vl 的/ude1 勤勉/ad 与/cc 努力/ad ，/w 就算/d 是/vshi 为了/p 好/a 口碑/n 而/cc 亲自/d 为/p 顾客/n 们/k 送/v 快递/vn 都/d 是/vshi 极/d 有/vyou [可能/v 发生/v]/nz 的/ude1 事情/n 。/w 如果/c 有/vyou 了/ule 黄晓明/nr 这样/rzv [眼光/n 独到/a]/nz 且/c 事必躬亲/vl 的/ude1 店长/nnt ，/w 想必/d 百事/ntc “/w 乐/a 超市/nis ”/w 的/ude1 各位/rr 明星/nnd 股东/n 也/d 可/v 高枕无忧/vl 了/ule 。/w 
除了/p 投资/v 眼光/n 精准/nz 的/ude1 黄晓明/nr 外/f ，/w 网友/n 们/k 心中/s [另一/m 位/q]/mq 店长/nnt 的/ude1 有力/a 竞争者/n 当/p 属/v 老戏骨/nz 张国立/nr 。/w 在/p 圈内/d 稳扎稳打/vl 多年/mq ，/w 张国立/nr 积累/v 了/ule 丰富/a 的/ude1 人脉/n 和/cc 经验/n 。/w 而/cc 此次/rz 争当/v 店长/nnt ，/w 张国立/nr 更/d 使/v 出/vf 了/ule “/w 杀手锏/n ”/w ，/w 大/a 打/v 感情/n 牌/n ，/w 不仅/c 拉拢/v 了/ule 古天乐/nr 、/w 杨幂/nr 、/w 郭采洁/nr 等/udeng 其他/rzv 几位/n 明星/nnd 股东/n ，/w 居然/d 还有/v 不少/m 亲朋好友/n 齐/a 聚/v 上海/ns 捧场/vi 助阵/vi ，/w 看样子/v 是/vshi 对/p 店长/nnt 之/uzhi 位/q 志在必得/vl 。/w 
据/p 了解/v 这家/r 百事/ntc “/w 乐/a 超市/nis ”/w 即将/d 开张/vi ，/w 而/cc 众多/a 百事/ntc 明星/nnd 之间/f 的/ude1 “/w 店长/nnt 之争/v ”/w 也/d 会/v 随之/d 揭晓/vi 。/w 其实/d ，/w 对于/p 粉丝/nf 们/k 来说/uls 不论/c 谁/ry 当/p 店长/nnt ，/w 能够/v 得到/v 明星/nnd 们/k 特别/d 准备/v 的/ude1 新春年/t 货/n 才/d 是/vshi 今年/t 最/d 快乐/a 的/ude1 事/n ，/w 就/d 让/v 我们/rr 一起/s 拭目以待/vl 2014年/t 谁/ry 会/v 率先/d 把/pba 乐/a 带/v 回家/vn 吧/y ！/w 
