原/b 标题/n ：/w [大连/ns 海关/nis]/nto 截获/v [4/m 张/q]/mq 斑马皮/nz 旅客/n 称/v 从/p 尼日利亚/ns 获取/v 
最近/t ，/w [大连/ns 海关/nis]/nto 在/p 机场/nis 旅检/vn 渠道/n 对/p CA106/x (/w 香港/ns —/w —/w 大连/ns )/w 进境/v 航班/n 进行/vn 监管/v 时/ng ，/w 从/p 一名/mq 男性/n 旅客/n 的/ude1 行李/n 中/f 查获/v 完整/a 斑马皮/nz [4/m 张/q]/mq 。/w 该/rz 批/q 斑马皮/nz 是/vshi 该/rz 名/q 旅客/n 从/p 尼日利亚/ns 获取/v ，/w 被/pbei 缝/n 在/p 矩形/n 绒布/n 上/f 后/f 叠/v 放入/v 行李箱/n 中/f ，/w 在/p 过/uguo X/x 光机/nz 时/ng 被/pbei 发现/v 异常/a ，/w 并/cc 最终/d 被/pbei 海关/nis 查获/v 。/w 目前/t 该案/r 已/d 移交/v [海关/nis 缉私/vn]/nz 部门/n 处理/vn 。/w （/w 王罡/nr //w 记者/nnt //w 王荣琦/nr 摄/vg ）/w 
