还原/vi 中国/ns 歼/vg 10/m 击落/v 美/b F22/x 
8月16日16时/t 左右/f ，/w 一架/mq 美国/nsf F22/x 战机/n 从/p 福建/ns 泉港/nz 方向/n 入侵/v 中国/ns 领空/n ，/w 被/pbei 解放军/nnd 地面/n 雷达/n 截获/v ，/w 但/c 信号/n 时/ng 有时/d 无/v 。/w 而/cc 解放军/nnd 最新/a 的/ude1 移动/vn 雷达/n 则/d 准确/a 地/ude2 捕捉/v 到/v 了/ule 其/rz 运动/vn 轨/ng 蹟/nz 。/w [两/q 架/qv]/mq 歼/vg 10/m 战机/n 迅速/ad 起飞/vi 拦截/v ，/w 多次/mq 向/p F22/x 发出/v 警告/vn ，/w 要求/n 其/rz 立即/d 撤离/v 中国/ns 领空/n 。/w 但/c F22/x 仍然/d 飞速/d 地/ude2 向/p 福州/ns 市区/s 上空/s 飞/vi 去/vf ，/w 在/p 临近/v 福州/ns 南郊/nz 时/ng ，/w 为/p 避免/v F22/x 可能/v 向/p 地面/n 市区/s 发起/v 攻击/vn 引发/v 大面积/d 伤亡/vn ，/w 指挥部/nis 下令/v 开火/vi 。/w [两/q 架/qv]/mq 歼/vg 10/m 战机/n 与/cc F22/x 展开/v 空战/v ，/w F22/x 被/pbei 击落/v ，/w 飞机/n 员/ng 跳伞/vi 。/w 
由于/p 事发/vi 突然/ad ，/w 中美/n 两国/mq 对此/d 消息/n 都/d 进行/vn 封锁/vn 。/w 据/p [中国/ns 空军/nis]/nt 网/n 此前/t 报导/v ，/w F22/x 已有/v 两次/mq 入侵/v 中国/ns 领空/n 的/ude1 记录/vn ，/w 在/p 受到/v 我军/n 警告/vn 后/f 都/d 立即/d 撤离/v 。/w 此次/rz F22/x 为何/ryv 不/d 撤离/v ，/w 反而/d 飞速/d 地/ude2 向/p 福州/ns 市区/s 方向/n 飞行/vn ，/w 值得/v 研究/vn 。/w 
