由/p 陈晓/nr 、/w 陈妍希/nr 、/w 邱心志/nr 、/w 张馨予/nr 、/w 张茜/nr [领衔/vd 主演/v]/nnt 的/ude1 新版/b 《/w [神雕/nz 侠/ng 侣/n]/nz 》/w 目前/t 正在/d 横店/ns 紧张/a 的/ude1 拍摄/vn 当中/f 。/w ”/w 台湾/ns 第一/m 小生/nnt “/w 邱心志/nr 此番/nz 在/p 剧中/n 大/a 改/v 戏/n 路/n ，/w 出演/v 争议/vn 反派/n “/w 公孙止/nz ”/w 一角/n 。/w 而/cc 近日/t 频频/d 新作/n 不断/d 的/ude1 他/rr 正在/d 释放/v 着/uzhe 他/rr 的/ude1 大叔/n 级/q 魅力/n 。/w 
新版/b 《/w 神雕/nz 》/w 不/d 走/v 寻常/a 路/n 为/p 公孙止/nz “/w 洗白/nz ”/w 
被/pbei 誉为/v ”/w 台湾/ns 第一/m 小生/nnt “/w 的/ude1 邱心志/nr 一直/d 以/p ”/w 儒雅/z 、/w 绅士/n “/w 作为/p 代名词/n 而/cc 被/pbei 大众/ntc 广泛/a 认可/vn 。/w 不过/c 貌似/v 步入/v 中生代/t 知名演员/n 行列/n 的/ude1 邱心志/nr 并不/d 满足/v 于/p 这样/rzv 的/ude1 定位/vn ，/w 从/p 他/rr 接/v 拍/v 的/ude1 《/w [新/a 还珠/nz 格格/nz]/nz 》/w 、/w 《/w [第一/m 大总统/nnt]/nz 》/w 、/w 《/w 铜雀台/nz 》/w 等/udeng 多部/mq 影视剧/n 作品/n 中/f ，/w 各类/r 不同/a [人物/n 性格/n]/nz 诠释/v 展现/vn 了/ule 他/rr 的/ude1 多/a 面/nf 性/ng 。/w 而/cc 这次/r 在/p 新版/b 《/w [神雕/nz 侠/ng 侣/n]/nz 》/w 中/f ，/w 邱心志/nr 再次/d 不/d 走/v 寻常/a 路/n ，/w 接/v 演/v ”/w 一/m 坏到底/nz “/w 的/ude1 争议/vn 负面/b 人物/n 公孙止/nz 。/w 当初/t 《/w 新/a 神雕/nz 》/w 剧组/nis 爆出/v 由/p 邱心志/nr 饰演/v 公孙止/nz 的/ude1 定妆照/nz 时/ng 不少/m 网友/n 都/d 表示/v 吃惊/a 和/cc 吐槽/nz 之/uzhi 心/n 。/w “/w 于/p 正/d 的/ude1 《/w [笑傲/nz 江湖/n]/nz 》/w 把/pba 东方/s 不败/v 变成/v 了/ule 彻底/ad 的/ude1 女儿身/nz ，/w 此/rzs 版/n ‘/w 公孙止/nz ’/w 难道/d 要/v 凭借/p 风度翩翩/vl 的/ude1 邱心志/nr ‘/w 小生/nnt 形象/n ’/w 给/p 变态/n 谷/ng 主/ag ‘/w 洗白/nz ’/w ?/w ”/w 。/w 
不过/c 邱心志/nr 也/d 表示/v ，/w 在/p 他/rr 心目中/nz 无谓/b 正派/a [反派/n 角色/n]/nz ，/w 经典/n 角色/n 重新/d 演绎/v 需要/vn “/w 出新/v ”/w ，/w 新式/a 演绎/v ，/w 则/d 是/vshi 将/d 符号/n 角色/n 变成/v 一位/mq 真正/d 的/ude1 人物/n ，/w 任何/rz 人物/n 的/ude1 “/w 坏/a ”/w 都/d 是/vshi 具备/v 复杂/a 心理/n 依据/n 的/ude1 ，/w 而/cc 他/rr 则/d 希望/v 将/d “/w 公孙止/nz ”/w 的/ude1 复杂/a 和/cc 真实/a 进行/vn 全新/b 的/ude1 解读/vn 和/cc 演绎/v 。/w 据悉/v ，/w 在/p 新版/b 《/w 神雕/nz 》/w 中/f ，/w 公孙止/nz （/w 邱心志/nr 饰/v ）/w 凭借/p 自身/rr 魅力/n ，/w 与/cc 原配/n 裘千尺/nr （/w 张茜/nr 饰/v ）/w 、/w 小龙女/nz （/w 陈妍希/nr ）/w 、/w 情人/n 柔/a 儿/ng （/w 菅韧姿/nr 饰/v ）/w 、/w 李莫愁/nr （/w 张馨予/nr ）/w 等/udeng 众多/a 美女/n 陷入/v 纠缠/vn 不/d 清/tg 的/ude1 感情戏/nz 中/f 。/w 
新作/n 不断/d 重/a 释/vg 大叔/n 效应/n 
一直/d 是/vshi 圈内/d 劳模/nnt 典范/n 的/ude1 邱心志/nr 近年来/dl 佳作/n 不断/d ，/w 近年/t 更是/d 频频/d 在/p 大/a 荧幕/n 上/f 曝光/vi 。/w 《/w [第一/m 大总统/nnt]/nz 》/w 中/f 饰演/v 洋气/a 的/ude1 孙中山/nr 一/m 角色/n 再次/d 成为/v 媒体/n 的/ude1 焦点/n 人物/n ；/w 《/w 铜雀台/nz 》/w 中/f 腹黑/nz 颠覆/v 的/ude1 “/w 曹丕/nr ”/w 一角/n 大/a 获/v 成功/a ，/w 正式/ad 进军/v 商业/n 大片/n 电影/n 市场/n ；/w 而/cc 由/p 他/rr 跟/p 袁咏仪/nr 主演/v 的/ude1 电影/n 《/w 有/vyou 招/v 没/d 招/v 》/w 日前/t 也/d 在/p 全国/n 公映/v 。/w 在/p 这部/r 爆笑/nz [爱情/n 喜剧/n]/nz 中/f ，/w 邱心志/nr 和/cc 袁咏仪/nr 上演/v 了/ule 一段/mq 啼笑皆非/vl 的/ude1 婚/ng 内/f [爱情/n 故事/n]/nz ，/w 让/v 人/n 忍俊不禁/vl 。/w 除此之外/al ，/w 由/p 邱心志/nr 领衔/vd 的/ude1 电视剧/n 《/w 大国/n 船/n 梦/n 》/w 也/d 即将/d 作为/p 央视/j 的/ude1 开/v 年/qt 大戏/n 首播/v 。/w 作为/p “/w 大叔/n 当道/vi ”/w 的/ude1 今天/t ，/w 比起/v 青春/n 帅气/a 的/ude1 “/w 正太/nz ”/w 而言/uls ，/w 孙红雷/nr 、/w 吴秀波/nr 、/w 邱心志/nr 领衔/vd 的/ude1 这/rzv 波/n 从/p 正太/nz 成功/a 过渡到/v 大叔/n 品牌/n 的/ude1 男星/n ，/w 毅然决然/dl 占据/v 了/ule 众多/a 女性/n 观众/n 的/ude1 心扉/n ，/w 而/cc 邱心志/nr 也/d 趁/p 市/n 无可厚非/vl 地/ude2 演绎/v 了/ule [一/d 出/vf]/mq “/w 萌/v 叔/n ”/w 正当/a 道/qv 。/w 
AKB48/x 写真/n 集合/v 全/a 裸/ag 袭/v 胸/ng 
台/q 监控/vn AV/x 女优/nnd 防止/v 卖淫/vn 
日本/ns 童年/t 女优/nnd 训练/v 营/n 
影视/b 剧中/n 惨遭/v 蹂躏/vn 的/ude1 女星/nnd 
那些/rz 年/qt “/w 脱光/v 光/n ”/w 的/ude1 十大/mq 女星/nnd 
细/a 数/n [17/m 部/q]/mq 日本/ns 经典/n 情色片/nz 
杜汶泽/nr 床/n 战/vg AV/x 女/b [三/m 百/m 回合/n]/mq 
最/d 刺激/v 的/ude1 时尚/n 房事/n [13/m 式/k]/mq 
嫩模/nz 性感/a 半裸/nz 登/v 杂志/n 

