1月6日/t ，/w [旅游/vn 卫视/n]/nz 春晚/n 在/p [北京/ns 五棵松/ns 体育馆/n]/nt ThinkPadSpace/x 低调/n 开/v 录/ng 。/w 晚会/n 以/p “/w 最/d 美/b 年夜饭/n ”/w 为/p 主题/n ，/w 现场/s 主打/v 温暖/an 牌/n ，/w 以/p “/w 年夜饭/n ”/w 这种/r 中国/ns 最/d 传统/n 的/ude1 过年/vn 方式/n ，/w 用/p 家/q 的/ude1 味道/n 召唤/v 远行/vn 的/ude1 游子/n 。/w 整/v 台/q 晚会/n 盘点/vn 了/ule [祖国/n 各地/rzs]/nz 的/ude1 特色/n 春节/t 美食/n ，/w 力求/v 展现/vn 中国人/n [内心/n 深处/s]/nz 的/ude1 最/d 美/b 味道/n 和/cc 最/d 真实/a 情感/n ，/w 通过/p “/w 中国/ns 版图/n ”/w 餐桌/n 布局/n 的/ude1 独特/a [舞美/n 设计/vn]/nnt ，/w 为/p 观众/n 展现/v [全国/n 各地/rzs]/nz 不同/a 风格/n 的/ude1 年夜饭/n 和/cc 过年/vi 习俗/n ，/w 以及/cc 当地/s 的/ude1 歌舞/n 、/w 文化/n 和/cc 发生/v 在/p 那里/rzs 的/ude1 与/cc 旅游/vn 有关/vn 的/ude1 故事/n 。/w 
据/p [旅游/vn 卫视/n]/nz 相关/vn 负责/v 人称/n ，/w 这次/r 春晚/n 并/cc 没有/v 重金/n 邀请/v 明星/nnd 。/w 甚至/d 有/vyou 明星/nnd [主动/ad 参与/v]/nz ，/w 推介/v 自己/rr 的/ude1 家乡/n 。/w 歌浴森/nz 、/w [新/a 七/m 小/a 福/n]/nz 、/w 艾杰西/nr 等/udeng 新生代/n 歌手/nnt 将/d 演唱/v 《/w 人/n 说/v 山西/ns 好/a 地方/n 》/w 、/w 《/w [请/v 到/v 天涯海角/n 来/vf]/nz 》/w 、/w 《/w 咱们/rr 新疆/ns 好/a 地方/n 》/w 等/udeng 歌曲/n ，/w 介绍/v [祖国/n 各地/rzs]/nz 风光/n ；/w 阿尔法/nrf 、/w 黄婉秋/nr 将/d 携/v 家人/n 一同/d 给/p 电视/n 观众/n 拜年/vi ；/w 陈志朋/nr 、/w 郭峰/nr 、/w 白雪/n 、/w [天堂/n 乐队/nis]/nt 等/udeng 明星/nnd 均/d 有/vyou 精彩/a 表现/v ，/w 李谷一/nr 、/w 蒋大为/nr 等/udeng 老一辈/n 艺术家/nnt 将/d 献/v 唱/v 他们/rr 的/ude1 经典/n 曲目/n …/w …/w 本次/r 晚会/n 还/d 请/v 到/v 众多/a 原生态/n 组合/vn 、/w 地方/n 方言/n [摇滚/n 乐队/nis]/nt 加盟/v 演出/vn ，/w 给/p 观众/n 带来/v 更加/d 亲切/a 温暖/an 的/ude1 感受/vn 。/w 晚会/n 语言/n 类/q 节目/n 也/d 打破/v 传统/n 方式/n ，/w 将/d 嘻哈/nz 、/w 摇滚/n 、/w 说唱/n 与/cc 曲艺/n 融合/v ，/w 由/p [80/m 后/f]/mq 著名/a 相声/n 团队/n [嘻哈/nz 包袱/n 铺/v]/nz 高晓攀/nr 领衔/vd 南北/f [相声/n 演员/nnt]/nnt 现场/s “/w 争/v 吃/v 斗/v 喝/vn 学/v 王婆/nr ”/w 热闹/a 开讲/vi 。/w 
[旅游/vn 卫视/n]/nz 作为/p 全国/n 唯一/b 的/ude1 旅游/vn 专业/n [卫星/n 频道/n]/nz ，/w 此番/nz 对/p [春节/t 晚会/n]/nz 的/ude1 设计/vn 可谓/v 十分/d 讨巧/vi ，/w 以/p 自己/rr 最/d 擅长/v 的/ude1 领域/n 为/p 切入点/n ，/w 既/c 贯彻/v 了/ule 总局/nis 的/ude1 要求/n ，/w 又/d 迎合/v 了/ule 网友/n 的/ude1 喜好/vn 。/w 并且/c 晚会/n 将/d 延续/v 去年/t 的/ude1 播出/vn 习惯/n ，/w 于/p 农历/n 小年夜/nz （/w 1月23日/t ）/w 与/cc 其他/rzv 卫视/n 错峰/nz 播出/v 。/w 
