昨天/t （/w 6日/t ）/w 上午/t ，/w 身穿/v 鲁能/nz 卫衣/nr 的/ude1 张文钊/nr 在/p [千佛山/ns 医院/nis]/nth 进行/vn 了/ule 例行/vn 体检/vn 后/f ，/w 下午/t 就/d 参加/v 了/ule 训练/vn 。/w [今天/t 下午/t]/nz ，/w 鲁能/nz 全队/n 出征/vi 土耳其/nsf ，/w 先/d 前往/v 北京/ns ，/w 然后/c 乘坐/v 8日/t 凌晨/t 的/ude1 飞机/n 奔赴/v 伊斯坦布尔/nsf ，/w 在/p 那里/rzs 转机/n 后/f 最终/d 抵达/v 终点站/n [安/ag 塔利亚/nrf]/ns ，/w 进行/vn 为期/vi [三/m 周/qt]/mq 的/ude1 海外/s 拉练/vi 。/w 
张文钊/nr 穿/v 上/f 鲁能/nz 队服/n 
5日/t 下午/t 抵达/v 济南/ns 后/f ，/w 张文钊/nr 就/d 领取/v 了/ule 鲁能/nz 的/ude1 装备/n 。/w 鲁能/nz 之所以/c 急匆匆/d 地/ude2 把/pba 他/rr 从/p 昆明/ns 征召/v 到/v 济南/ns ，/w 主要/b 是/vshi 为了/p 不/d 影响/v 土耳其/nsf 拉练/vi 。/w 
进行/vn 完/vi 体检/vn 后/f ，/w [昨天/t 下午/t]/nz 张文钊/nr 出现/v 在/p 训练/vn 场上/s 。/w 对于/p 来到/v 鲁能/nz 的/ude1 感觉/n ，/w 他/rr 直言/vi “/w [几乎/d 没有/v]/nz 陌生/a 感/vg ”/w 。/w 张文钊/nr 与/cc 王永珀/nr 、/w 崔鹏/nr 、/w 蒿俊闵/nr 、/w 杨旭/nr 以及/cc 同样/d 刚刚/d 加盟/v 的/ude1 王大雷/nr 、/w 戴琳/nr 都/d 是/vshi [87/m 国/n]/mq 青/a 队/n 的/ude1 主要/b 球员/nnt ，/w 一起/s 参加/v 了/ule 2006年/t 亚青赛/nz 。/w 在/p 未来/t 几个/mq 赛季/n 中/f ，/w 他们/rr 将/d 构成/v 鲁能/nz 本土/n 球员/nnt 的/ude1 主力/nnt 框架/n ，/w 承担/v 着/uzhe 为/p 俱乐部/nis 实现/v 超越/vn 的/ude1 重任/n 。/w “/w 我/rr 从来不/d 惧怕/v 挑战/vn ，/w 也/d 不/d 畏惧/v 竞争/vn ，/w 来/vf 鲁能/nz 最主要/nz 的/ude1 原因/n 是/vshi 我/rr 觉得/v 在/p 这里/rzs 能够/v 让/v 自己/rr 的/ude1 [个人/n 价值/n]/nz 最大化/v ，/w 能够/v 给/p 我/rr 提供/v 一个/mq 更好/d 的/ude1 发展/vn 平台/n 。/w ”/w 张文钊/nr 解释/v 了/ule 为何/ryv 放弃/v 恒大/nz 而/cc 选择/v 鲁能/nz 的/ude1 原因/n 。/w 他/rr 也/d 明白/v ，/w 虽然/c 和/cc 昔日/t 国/n 青/a 队友/n 很/d 熟悉/v ，/w 但是/c 竞争/vn 在所难免/vl ，/w “/w 我/rr 非常/d 喜欢/vi 钢铁侠/nz ，/w 渴望/v 当/p 英雄/n 的/ude1 感觉/n ，/w 越是/d 在/p 一个/mq 竞争/vn 激烈/a 的/ude1 队伍/n 中/f ，/w 越/d 应该/v [证明/v 自己/rr]/nz 的/ude1 价值/n ，/w 无论/c 做/v 主力/nnt 还是/c 当/p 替补/v ，/w 我/rr 都会/n 努力/ad 训练/vn 。/w ”/w 
目前/t ，/w 鲁能/nz 官方/n 还/d 没有/v 宣布/vn 张文钊/nr 正式/ad 加盟/v 的/ude1 消息/n ，/w 并非/v 遭遇/vn 阻力/n ，/w 而是/c 具体/a 转会/v 方式/n 没有/v 明确/a 。/w 到底/d 鲁能/nz 是/vshi 支付/v 全额/n 转会费/n 还是/c 用/p “/w 转会费/n +/w 球员/nnt ”/w 的/ude1 方式/n 换/v 来/vf 张文钊/nr ，/w 此前/t 两家/mq 俱乐部/nis 的/ude1 意见/n 并不/d 统一/vn 。/w 亚泰/nz 方面/n 希望/v 鲁能/nz 在/p 付出/v 转会费/n 的/ude1 同时/c 还/d 能/v 送/v 出/vf [一/d 两名/mq]/mq 队员/nnt 。/w 
昨天/t ，/w 记者/nnt 采访/v 了/ule 两名/mq 绯闻/n 涉及/v 的/ude1 队员/nnt 。/w 杨程/nr 表示/v ，/w 他/rr 正在/d 积极/ad 准备/v 亚冠/nz ，/w 并/cc 没有/v 接到/v 俱乐部/nis 的/ude1 通知/n 。/w 王刚/nr 解释/v 说/v ，/w 俱乐部/nis 方面/n 从来/d 没有/v 和/cc 他/rr 谈/v 过/uguo 话/n ，/w 不/d 知道/v 要/v 被/pbei 交易/vn 到/v 亚泰/nz 这/rzv 件/q 事/n 。/w 
库卡/nrf 将/d 决定/v 谁/ry 会/v 离开/v 
据/p 了解/v ，/w 除了/p 马龙/nrf 、/w 孙东/nr 、/w 糜昊伦/nr 等/udeng 预备队/n 队员/nnt 外/f ，/w 其他/rzv 一线/n 队/n 队员/nnt 都会/n 前往/v 土耳其/nsf ，/w 但是/c 不/d 可能/v 所有/b 人/n 都/d 留下/v 。/w 因为/c 加上/v [4/m 名/q]/mq 正/d 跟随/v U22/x 国/n 足/a 比赛/vn 的/ude1 93/m 年龄段/n 队员/nnt ，/w 现在/t 鲁能/nz 本土/n 球员/nnt 的/ude1 数量/n 达到/v 了/ule [31/m 名/q]/mq ，/w 超出/v [中国/ns 足协/nis]/nt 所/usuo 规定/n 的/ude1 最多/ad [30/m 人/n]/mq 的/ude1 “/w 红线/n ”/w ，/w 考虑到/v 鲁能/nz 还/d 想/v 继续/v 在/p 内/f 援/vg 市场/n 上/f 折腾/v 点/qt 动作/n ，/w 所以/c 现有/v 的/ude1 [31/m 人/n]/mq 中/f ，/w 至少/d 有/vyou [1/m 到/v 2/m 人/n]/mq 会/v 在/p 土耳其/nsf 拉练/vi 结束/v 后/f 甚至/d 进行/vn 期间/f 离开/v ，/w 当然/d ，/w 这个/rz 决定权/n 由/p 库卡/nrf 掌握/v 。/w 
在/p 土耳其/nsf 期间/f ，/w 库卡/nrf 将/d 正式/ad 接管/v 球队/nis 。/w 他/rr 会/v 结合/vn 自己/rr 的/ude1 战术/n 打法/n 来/vf 精简/v 阵容/n ，/w 所以/c 现有/v 球员/nnt 谁/ry 会/v 离开/v 还/d 真/a 不/d 好说/a ，/w 当然/d 更/d 不会/v 以/p 球迷/n 的/ude1 意志/n 为/p 转移/v 。/w 上/f 赛季/n ，/w 所有/b 人/n 都/d 认为/v 西芒/nrf 会/v 留/v 队/n ，/w 但是/c 他/rr 却/d 被/pbei 安蒂奇/nrf 抛弃/v 。/w 
土耳其/nsf 拉练/vi 成果/n 如何/ryv ，/w 在/p 很大/d 程度/n 上/f 决定/v 着/uzhe 鲁能/nz 新/a 赛季/n 的/ude1 前景/n 。/w 2月25日/t 亚冠/nz 首轮/n 就要/d 打响/v ，/w 在/p 只/d 剩下/v 的/ude1 [1/m 个/q]/mq 多/a 月/n 时间/n 里/f ，/w 土耳其/nsf 拉练/vi 不仅仅/d 要/v 磨合/vn 阵容/n ，/w 还要/d 让/v 队员/nnt 们/k 熟悉/v 了解/vn 新/a 打法/n ，/w 库卡/nrf 的/ude1 任务/n 非常/d 艰巨/a ，/w 他/rr 必须/d [与/cc 时间/n 赛跑/vi]/nz 。/w (/w 记者/nnt 孟祥祎/nr 印朋/nr )/w 
