张宇/nr 是/vshi 标准/n [60/m 后/f]/mq 成员/nnt 
作为/p “/w 爸爸/n 去哪儿/nz ”/w 后/f 的/ude1 又/d 一个/mq “/w 重磅/n 炸弹/n ”/w ，/w “/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt ”/w 1月3日/t 准点/nz 亮相/vi [湖南/ns 卫视/n]/nz 晚间/t 黄金档/nr 。/w 虽然/c 没有/v 了/ule 传闻/n 中/f 的/ude1 林忆莲/nr 、/w 古巨基/nr ，/w 但/c 韩磊/nr 、/w 韦唯/nr 等/udeng 老牌/b 唱/v 将/d 还是/c 带来/v 不少/m 惊喜/a ，/w 令人/v 唏嘘/vi 的/ude1 是/vshi 唱功/nz 备受/v 肯定/vn 的/ude1 周笔畅/nr 却/d 在/p 首期/n 垫底/vi ，/w 让/v 人/n 不禁/d 猜测/v 淘汰/vn 传闻/n 并不/d 为/p 假/a 。/w （/w 记者/nnt 朱青/nr ）/w 
罗琦/nr 带/v 孕/vg 露面/vi 导演/nnt 组/n 特别/d 护/v 胎/ng 
作为/p [中国/ns 摇滚/n]/nz 的/ude1 先锋/n 人物/n ，/w 昔日/t 曾经/d 不羁/z 的/ude1 罗琦/nr 站/vi 在/p “/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt ”/w [第二/m 季/ng]/mq 的/ude1 舞台/n 无疑/d 是/vshi 惊喜/a 的/ude1 ，/w 很难/d 想象/v ，/w 在/p [万/d 千人/q]/mq 印象/n 里/f 不/d 拘泥/vi 的/ude1 她/rr 却/d 会/v 甘愿/v 来/vf 比赛/vn 。/w 而/cc 她/rr 亦/d 自爆/nz 此次/rz 参赛/vn 并非/v “/w 只身/d 前来/vi ”/w ，/w 肚子/n 里/f 还有/v 宝宝/n 。/w 红网/nz 娱乐/vn 获悉/v ，/w 邀请/v 到/v 这个/rz 已经/d 怀孕/vi 五个月/t 的/ude1 妈妈/n 参与/v ，/w 节目组/n 倍感/v 压力/n ，/w 除了/p 常规/n 彩排/v ，/w 尽力/d 让/v 这位/r 准妈妈/nz 多/a 休息/v ，/w 尽力/d 不/d 影响/vn 其/rz 养胎/nz 。/w 
周笔畅/nr 惨/a 被/pbei 垫底/vi 或/c 提前/vd 证实/v 被/pbei 淘汰/v ？/w 
[第二/m 季/ng]/mq 歌手/nnt 名单/n 和/cc 歌/n 单/b 早/a 前/f 就/d 已经/d 在/p 网络/n 曝光/vi ，/w 而/cc 频传/nz 周笔畅/nr 首轮/n 遭/v 淘汰/vn 液/ng 引来/v 争议/vn 无数/m 。/w 作为/p “/w 超女/n ”/w 代表/nnt ，/w 周笔畅/nr 的/ude1 演唱/vn 实力/n 多年来/d 都/d 有口皆碑/vl ，/w 不过/c 在/p 第一/m 期中/t ，/w 她/rr 特意/d 将/d 《/w 别/d 爱/v 我/rr 像/v 爱/vn 个/q 朋友/n 》/w 与/cc 《/w 解脱/v 》/w 糅合/v ，/w 却/d 不敌/v 其他/rzv [六/m 位/q]/mq 歌手/nnt ，/w 最终/d 垫底/vi 的/ude1 成绩/n 引来/v 一片/mq 哗然/z 。/w 不少/m 观众/n 认为/v 不可思议/al 的/ude1 同时/c ，/w 猜测/v 这/rzv 或/c 是/vshi 周笔畅/nr 出局/vi 的/ude1 前兆/n 。/w 此外/c ，/w 也/d 有/vyou 大批/m 网友/n 认定/v 这/rzv 是/vshi 节目组/n 有意/d 放出/v 的/ude1 烟雾弹/nz ，/w 毕竟/d 作为/p [第二/m 季/ng]/mq 中/f 的/ude1 “/w 人气/n 王/n ”/w ，/w 周笔畅/nr 首轮/n 出局/vi 将/d 尽失/nz 看点/n 。/w 
日前/t ，/w 有/vyou 网友/n 在/p 网络/n 爆料/v ，/w 元旦/t 期间/f 在/p 三亚/ns 偶遇/v 周笔畅/nr 独自/d 出行/vi 。/w 其/rz 微博/n 在/p 新年/t 发出/v 一双鞋/nz 子/ng 和/cc 一个/mq 旅行箱/nz ，/w 并称/v “/w 今年/t ，/w 独自/d 一个人/mq ，/w 跑着/nz 迎接/v 2014/m 。/w ”/w 这/rzv 其中/rz 不/d 缺/v 伤感/an ，/w 让/v 周笔畅/nr 被/pbei 猜测/v 是/vshi 因/p 首轮/n 出局/vi 而/cc 独自/d 出游/v 。/w 
这/rzv 是/vshi 一场/mq [60/m 后/f]/mq 的/ude1 狂欢/vn 
比起/v 第一季/mq 的/ude1 阵容/n ，/w “/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt ”/w [第二/m 季/ng]/mq 的/ude1 歌手/nnt 表现/v 已经/d 悉数/d 展示/v ，/w 虽然/c 韦唯/nr 、/w 韩磊/nr 、/w 罗琦/nr 等/udeng 老牌/b 唱/v 将/d 的/ude1 唱功/nz 和/cc 气场/nz 备受/v 肯定/vn ，/w 但/c [七/m 人/n]/mq 团队/n 中/f 韦唯/nr 、/w 韩磊/nr 、/w 张宇/nr 都/d 是/vshi “/w [六零/m 后/f]/mq ”/w ，/w 罗琦/nr 是/vshi “/w [七零/m 后/f]/mq ”/w ，/w 这/rzv 让/v 不少/m 观众/n 都/d 感慨/v “/w 歌手/nnt 老龄化/vn ”/w ，/w 在/p 微博/n 上/f ，/w 亦/d 有/vyou [不少/m 人/n]/mq 感慨/v [第二/m 季/ng]/mq 的/ude1 节目/n 时/ng 一场/mq [六零/m 后/f]/mq 的/ude1 狂欢/vn 。/w 
虽然/c 不少/m 年轻/a 观众/n 都/d 称/v 对/p 罗琦/nr 、/w 张宇/nr 等/udeng 歌手/nnt 都/d 略显/d 陌生/a ，/w 但/c 也/d 有/vyou [不少/m 人/n]/mq 则/d 认为/v 有/vyou 过/uguo 第一季/mq 的/ude1 成功/a ，/w [第二/m 季/ng]/mq 的/ude1 [首发/v 阵容/n]/nz 无疑/d 是/vshi 期待/v 这些/rz 歌手/nnt 能够/v 找到/v 与/cc 昔日/t 舞台/n 上/f 的/ude1 反差/n 而/cc 造就/v 惊喜/a 。/w 
早/a 前/f 曾/d 频传/nz 林忆莲/nr 、/w 古巨基/nr 、/w 张信哲/nr 等/udeng 流行歌手/nnd 都/d 将/d 参与/v ，/w 红网/nz 娱乐/vn 获悉/v ，/w 在/p 后期/f 的/ude1 补位/nz 歌手/nnt 中/f 备受/v 期待/vn 的/ude1 林忆莲/nr 将/d 有望/v 露面/vi ，/w 而/cc 张杰/nr 等/udeng 年轻/a 歌手/nnt 也/d 有望/v 接棒/nz 成为/v 补位/nz 歌手/nnt 。/w 
