
1月6日/t ，/w [陕西/ns 送变电/nz 工程/n 公司/nis]/nt 青年/n [志愿/n 服务/vn]/nz 队/n 走进/v 陕西省/ns 回归/v 研究所/nis 儿童村/n ，/w 开展/v “/w [大/a 手/n 牵/v 小手/nz]/nz ，/w 与/cc 快乐/a 同行/n ”/w 爱心/n 捐赠/v 活动/vn 。/w 
陕西省/ns 回归/v 研究所/nis 儿童村/n 主要/b 收养/v 服刑/vn 人员/n 子女/n ，/w 这里/rzs 目前/t 共有/v 80多名/m 失去/v 监护人/nnt 的/ude1 孩子/n 。/w 志愿者/nnt 爱心/n 团队/n 在/p 儿童村/n 老师/nnt 的/ude1 陪同/vn 下/f 参观/v 了/ule 园区/n ，/w 并/cc 来到/v 儿童/n 活动室/n 看望/v 慰问/vn 这里/rzs 的/ude1 儿童/n ，/w 为/p 他们/rr 送去/vf 了/ule 桌椅/n 、/w 书籍/n 等/udeng [文体/n 用品/n]/nz 。/w 与/cc 孩子们/nz 一起/s 聊天/vi 做/v 游戏/n ，/w 陪伴/v 儿童/n 度过/v 了/ule 一个/mq 温馨/a 快乐/a 的/ude1 上午/t ，/w 孩子们/nz 的/ude1 阵阵/q 笑声/n 温暖/an 了/ule 在场/vi 的/ude1 每一个/mq 人/n 。/w 
[陕西/ns 送变电/nz 工程/n 公司/nis]/nt [共青团/nis 组织/n]/nz 将/d 开展/v 爱心/n [志愿/n 服务/vn]/nz ，/w 传播/v 国/n 极/d 家/q 电网/n 品牌/n 作为/p 常态化/nz 工作/vn 坚持/v 开展/vn 。/w 通过/p 活动/vn 的/ude1 开展/vn ，/w 以/p [实际/n 行动/vn]/nz 关心/v 儿童/n ，/w 用/p 爱心/n 温暖/an 未来/t ，/w 践行/nz 了/ule [国家/n 电网/n 公司/nis]/ntc “/w 诚信/a 、/w 责任/n 、/w 创新/vi 、/w 奉献/v ”/w 的/ude1 [核心/n 价值观/n]/nz ，/w 使/v [志愿/n 服务/vn]/nz 、/w [奉献/v 爱心/n]/nz 成为/v [青年/n 志愿者/nnt]/nz 的/ude1 一种/mq 生活/vn 态度/n ，/w 进一步/d 展示/v 了/ule [国家/n 电网/n]/nz 良好/a 的/ude1 [品牌/n 形象/n]/nz 。/w （/w 宋诗睿/nr 雷泽浩/nr 杜妍/nr ）/w 
