毛晓彤/nr 携/v 闪电/n 貂/n 出场/vi 
由/p 赖水清/nr 导演/nnt 、/w [华/b 策/ng 影视/b]/nz 打造/v 的/ude1 “/w 武侠/n 新世界/nz ”/w 系列/n [第二/m 部/q]/mq 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 从/p 播出/v 以来/f 争议/vn 不断/d ，/w 网友/n 也/d 是/vshi 吐槽/nz 不断/d ，/w 一向/d 帅气/a 的/ude1 钟汉良/nr 这次/r 以/p 黝黑/z 面庞/n 、/w 破烂/a 造型/n 出镜/nz ，/w 饰演/v 反差/n 巨大/a 的/ude1 丐帮帮主/nnd 乔峰/nr ，/w 褒贬不一/vl ，/w 饰演/v 钟灵/nr 的/ude1 毛晓彤/nr ，/w 则/d 力挺/nz 钟汉良/nr ，/w 认为/v 他/rr 是/vshi 一个/mq 勇于/v 挑战/vn 、/w 非常/d 敬业/vi 的/ude1 演员/nnt 。/w 
毛晓彤/nr ：/w 从/p 钟汉良/nr 身上/s 学/v 到/v 很多/m 
早/a 在/p 华/b 策/ng 的/ude1 前/f 一部/mq 武侠/n 巨制/n 《/w [天涯/n 明月/n 刀/n]/nz 》/w 中/f ，/w 毛晓彤/nr 就/d 曾/d 与/cc 钟汉良/nr 合作/vn 过/uguo 。/w 虽然/c 两次/mq 合作/vn ，/w 两个人/mq 的/ude1 对手戏/nz 都/d 不是/c 很多/m ，/w 但/c 毛晓彤/nr 依然/d 能/v 强烈/a 感受到/nz 他/rr 在/p 现场/s 的/ude1 那种/r 敬业/vi 态度/n 。/w 他/rr 对待/v 剧组/nis 的/ude1 每一个/mq 人/n 都/d 很/d 友好/a ，/w 不论/c 拍/v 到/v 谁/ry ，/w 都会/n 很/d 认真/ad 投入/v 地/ude2 去/vf 搭/v 戏/n 。/w 
对/p 钟汉良/nr 来说/uls ，/w 乔峰/nr 可谓/v 是/vshi 一个/mq 极/d 具/vg 挑战性/n 的/ude1 角色/n ，/w 很多/m 网友/n 都/d 觉得/v 他/rr 没有/v 乔峰/nr 的/ude1 那份/r 粗犷/a ，/w 为此/bl 他/rr 特意/d 去/vf 晒黑/nz ，/w 而且/c 平时/t 的/ude1 一些/mq 肢体/n 动作/n 都会/n 非常/d 注意/v ，/w 努力/ad 去/vf 表现/v 乔峰/nr 的/ude1 豪迈/a 大气/n 。/w 同/p 为/p 演员/nnt 的/ude1 毛晓彤/nr 深知/v 外形/n 对/p 演员/nnt 的/ude1 限制/vn 有/vyou 多么/d 难以/d 改变/v ，/w 通过/p 两次/mq 的/ude1 合作/vn ，/w 她/rr 坦言/v 从/p 钟汉良/nr 身上/s 看到/v 一个/mq 演员/nnt 的/ude1 专业/n 及/cc [敬业/vi 精神/n]/nz ，/w 也/d 学/v 到/v 很多/m 东西/n ，/w 同时/c 她/rr 也/d 希望/v 未来/t 与/cc 钟汉良/nr 能/v 有/vyou 更多/ad 合作/vn 的/ude1 机会/n 。/w 
“/w 明月/n ”/w ：/w 那么/c 远/a 却/d 这么/rz 近/a 
说起/v 自己/rr 演/v 过/uguo 的/ude1 最/d 具/vg 挑战性/n 的/ude1 角色/n ，/w 毛晓彤/nr 首先/d 就/d 想起/v 《/w 刀客/nz 家族/n 的/ude1 女人/n 》/w 中/f 的/ude1 明月/n 。/w 这部/r 剧/n 她/rr 是/vshi 在/p 《/w [天涯/n 明月/n 刀/n]/nz 》/w 播/v 完/vn 后进/b 组/n 的/ude1 ，/w 因此/c 最初/d 她/rr 一直/d 认为/v 导演/nnt 想/v 要/v 的/ude1 是/vshi 南宫翎/nr 的/ude1 感觉/n 。/w 跟/p 导演/nnt 聊/v 过/uguo 之后/f 才/d 知道/v 完全/ad 不是/c 这样/rzv ，/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 外形/n 娇小/a ，/w 但是/c 内心/n 很/d 强大/a 的/ude1 角色/n ，/w 她/rr 需要/v 演出/vn 这种/r 内心/n 与/cc 外表/n 的/ude1 巨大/a 反差/n 。/w 像/v 这次/r 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 里/f 的/ude1 钟灵/nr ，/w 从/p 外形/n 到/v 内心/n 都/d 很/d 灵巧/a ，/w 所以/c 她/rr 演/v 的/ude1 时候/n 可谓/v 信手拈来/vl ，/w 毫不费力/vl ，/w 而/cc 明月/n 这种/r 反差/n 巨大/a 的/ude1 角色/n 则/d 从未/d 演/v 过/uguo 。/w 并且/c ，/w 那/rzv 是/vshi 一部/mq 民国/n 背景/n 的/ude1 剧/n ，/w 涉及/v 到/v 抗日/vn 等/udeng 方面/n ，/w 最/d 开始/v 感觉/n 那个/rz 角色/n 离/v 她/rr 真的/d 很/d 遥远/a ，/w 跟/p 自己/rr 真的/d 截然不同/vl ，/w 但是/c 真正/d 融入/v 之后/f 却/d 又/d 觉得/v 离/v 她/rr 很/d 近/a 。/w 虽然/c 山西/ns 的/ude1 冬天/t 很冷/nz ，/w 拍戏/vi 期间/f 穿着/n 单薄/a 的/ude1 洋装/n 吹风/vn 的/ude1 时候/n 很/d 辛苦/a ，/w 但/c 杀青/v 的/ude1 那天/r 毛晓彤/nr 还是/c 哭/v 了/ule 出来/vf ，/w 她/rr 从/p 内心/n 里/f 感恩/vi ，/w 感恩/vi 自己/rr 能/v 遇到/v 这样/rzv 一个/mq 角色/n 。/w 
这部/r 由/p 杨文军/nr 执导/v 的/ude1 年代/n 大戏/n 《/w 刀客/nz 家族/n 的/ude1 女人/n 》/w 也/d 即将/d 播出/v ，/w 相信/v 大家/rr 届时/d 会/v 看到/v 古装/n 小美女/nz 毛晓彤/nr 的/ude1 完美/a 蜕变/vi 。/w 
