昨日/t （/w 6日/t ）/w 上午/t 9时/t 许/v ，/w [渭南市/ns 临渭区/ns 人民法院/nis]/nt ，/w 被告人/n 高文平/nr 正在/d 做/v 最后/f 陈述/v 记者/nnt 张超/nr 摄/vg 
“/w 我/rr 有罪/nz ，/w 我/rr 向/p 被/pbei 拐/v 儿童/n 的/ude1 家属/n 以及/cc [社会/n 各界/rz]/nz 道歉/vi 。/w ”/w 昨日/t 上午/t 9时/t ，/w [渭南/ns 临渭区/ns 人民法院/nis]/nt [公开/ad 审理/v]/nz 了/ule 原/b [富平县/ns 妇幼/n 保健院/nis]/nth 院长/nnt 、/w 产科/nit 主任/nnt 等/udeng [4/m 人/n]/mq 涉嫌/v 失职罪/n 一/m 案/ng ，/w 该案/r 未/d [当庭/d 宣判/v]/nz 。/w [庭审/v 现场/s]/nz ，/w 事发/vi 时任/v 产科/nit 主任/nnt 的/ude1 高文平/nr 失声痛哭/v ，/w 鞠躬/vi 道歉/vi 。/w 
公诉/vi 方/q 建议/n 在/p 3年/t 以下/f 有期徒刑/n 考量/vi 
开庭/vi 前/f ，/w [4/m 名/q]/mq 被告人/n 被/pbei 法警/nnt 依次/d 带入/v [庭审/v 现场/s]/nz 。/w 上午/t 9时/t ，/w 正式/ad 开庭/vi 。/w 公诉/vi 方/q 经/p 审查/vn 查明/v ，/w 案发/v 前/f ，/w 被告人/n 王莉/nr 为/p [富平县/ns 妇幼/n 保健院/nis]/nth 院长/nnt 、/w 姚军民/nr 为/p 分管/v 产科/nit 的/ude1 副院长/nnt 、/w 高文平/nr 为/p 产科/nit 主任/nnt 、/w 司欣/nr 为/p 产房/n 临时/b 负责人/nnt (/w 助产士/nnd )/w 。/w 4/m 人身/n 为/p [国有/vn 事业单位/nz]/nz [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 在/p 工作/vn 中/f 严重/a 不/d 负责任/nz ，/w 未能/v [正确/a 履行/v]/nz 相关/vn 职责/n ，/w 致使/v 张淑侠/nr 趁机/d 从/p 医院/nis 将/d 多/a 名/q 婴儿/n 抱/v 出/vf 拐卖/v 。/w 此案/r 发生/v 造成了/v 恶劣/a 的/ude1 社会/n 影响/vn ，/w 致使/v [国家/n 利益/n]/nz 遭受/v [重大/a 损失/n]/nz 。/w 
