1月6日/t 上午/t ，/w [陕西/ns 省委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 市委/nis 书记/nnt 魏民洲/nr 在/p 调研/v 西安市/ns 重点/n 商圈/nz 建设/v 时/ng 强调/v ，/w 要/v 认真/ad 学习/v 省委/nis [十二/m 届/q]/mq [四/m 次/qv]/mq 全会/n 和/cc 赵正永/nr 书记/nnt 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 深入/ad 贯彻/v 市委/nis [十二/m 届/q]/mq [四/m 次/qv]/mq [全会/n 精神/n]/nz ，/w 合理/a 布局/n ，/w 创新/vi 模式/n ，/w 优化/v 业态/n ，/w 加快/v 推进/vn 我市/r [现代/ntc 服务业/n]/nz 发展/vn 提速/vn 、/w 比重/n 提高/v 、/w 水平/n 提升/v ，/w 加速/vi 促进/v [经济/n 转型/vn 升级/vi]/nz 。/w 
魏民洲/nr 一行/n 首先/d 来到/v 小/a 寨/ng 商圈/nz 的/ude1 [重点/n 工程/n]/nz 项目/n 东/f [八/m 里/f]/mq 片/q 区/n 综合/vn 改造/vn 现场/s ，/w 听取/v 项目/n 情况/n 介绍/v ，/w 详细/a 询问/v [工程/n 进度/n]/nz ，/w 对/p 雁塔区/ns 结合/v 城中村/nz 改造/vn ，/w 着力/vd 打造/v 大型/b 商贸/n 综合体/nz ，/w 提高/v 土地/n 单位/n 面积/n 产出/v 效益/n 的/ude1 做法/n 给予/vn 肯定/v 。/w 魏民洲/nr 还/d 考察/v 了/ule 赛格/nz [国际/n 购物/vn 中心/nis]/nt 、/w 餐饮/n 广场/n 和/cc [空中/s 花园/n]/nz 停车场/n ，/w 鼓励/v 企业/n 在/p 改善/v [硬件/n 环境/n]/nz 的/ude1 同时/c ，/w 更加/d 注重/v 服务/vn 的/ude1 人性化/vn ，/w 给/p 消费者/n 营造/v 温馨/a 便捷/a 的/ude1 [购物/vn 环境/n]/nz 。/w 
随后/d ，/w 魏民洲/nr 来到/v 西郊/s 的/ude1 汉城/nsf 路/n ，/w 实地/d 察看/v 土门/nz 地区/n 综合/vn 改造/v 情况/n ，/w 听取/v 区域/n 综合/vn 改造/v 规划/n ，/w 了解/v [项目/n 建设/vn]/nz 过程/n 中/f 的/ude1 困难/an 与/cc 问题/n ，/w 要求/n 莲湖区/ns 严格/ad 落实/v 土门/nz 片/q 区/n 改造/v 规划/n ，/w 完善/v [城市/n 设计/vn]/nz ，/w 加快/v 建设/vn 进度/n ，/w 尽快/d 显现/v 城市/n 商圈/nz 的/ude1 [集聚/vn 效应/n]/nz 。/w 
魏民洲/nr 指出/v ，/w 城市/n 商圈/nz 是/vshi 城市/n 商业/n 创新/vi 和/cc 服务业/n 的/ude1 标杆/n ，/w 是/vshi 转型/vn 升级/vi 、/w 提/v 质/ng 增效/v 的/ude1 [重要/a 途径/n]/nz 。/w 要/v 坚持/v 规划/n 引领/v ，/w 突出/a 特色/n ，/w 优化/v 整合/vn 交通/n 、/w 商业/n 、/w 生活/vn 等/udeng 各种/rz [环境/n 因素/n]/nz ，/w 通过/p 集聚/v 人气/n 商/v 气/n ，/w 打造/v 功能/n 完善/v 、/w 商贸/n 业态/n 丰富/a 的/ude1 都市/n 中心/nis ，/w 进一步/d 方便/a 群众/n 、/w 扩大/v 消费/vn 。/w 
魏民洲/nr 强调/v ，/w 要/v 突出/a 西安/ns [历史/n 文化/n]/nz 特色/n ，/w 加快/v 钟楼/ns 、/w 东大街/ns 、/w 解放路/ns 、/w 小/a 寨/ng 、/w 土门/nz 等/udeng 重点/n 商圈/nz 改造/vn 提升/v ，/w 重塑/v 品牌/n 街区/n 形象/n ，/w 提高/v 新型/b 业态/n 比重/n ，/w 增强/v 现代/ntc 气息/n ，/w 使/v 商圈/nz 成为/v 促进/vn 我市/r [现代/ntc 服务业/n]/nz 提/v 质/ng 增效/v 的/ude1 “/w 倍增器/nz ”/w 。/w 各/rz 区县/n 、/w 开发区/ns 要/v 落实/vn 属/v 地/ude2 管理/v 责任/n ，/w 在/p 推进/vi 城中村/nz 改造/vn 中/f ，/w 切实/ad 解决/v 好/a 群众/n 反映/v 强烈/a 的/ude1 突出/a 问题/n ，/w 保障/v 群众/n [合法/a 权益/n]/nz ，/w 确保/v 群众/n 按时/d 回迁/v 。/w 
市/n 领导/n 岳华峰/nr 、/w 吕健/nr 、/w 吴键/nr 、/w 韩松/nr 参加/v 调研/vn 。/w 
