1月6日/t ，/w 政协/nis 合阳县/ns [八/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 隆重/ad 开幕/vi 。/w 出席/v 大会/n 的/ude1 190余名/m 政协/nis 委员/nnt ，/w 肩负/v 人民/n 的/ude1 重托/n ，/w 畅谈/v 改革/vn 成果/n ，/w 共商/v 兴县/v 富民/vn 大计/n 。/w 
[中国/ns 人民/n 政治/n 协商/vn 会议/n]/nz 合阳县/ns [八/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 开幕/vi 吕复初/nr 摄/vg 
据/p [合阳县/ns 政协/nis]/nt 委员/nnt [合阳县/ns 果/ng 业/ng 局/n]/nt 副局长/nnt 王颖丹/nr 汇报/vn 了解到/v ，/w 截止/vi 2013/m 年底/f ，/w 全县/n 建成/v [34/m ./w 5/m 万/d 亩/q]/mq 苹果园/ns ，/w [12/m ./w 8/m 万/d 亩/q]/mq 葡萄园/n ，/w [时令/n 水果/n]/nz [4/m ./w 38/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 果/ng 业/ng 总产值/n [16/m ./w 4/m 亿元/q]/mq ，/w 人均/a 果/ng 业/ng 纯收入/n [3030/m 元/q]/mq ，/w 占/v 全县/n [农民/nnt 人均/a 纯收入/n]/nz 的/ude1 43%/m 。/w 做/v 强/a 合阳/ns 果/ng 业/ng ，/w 可以/v 招引/v [知名/a 品牌/n]/nz 企业/n ，/w 建设/v 高档次/nz 园区/n ；/w 抓好/v 规划/n 布局/n ，/w 扩大/v 种植/vn 规模/n ；/w 扶持/v 栽植/vn 大户/n ，/w 推进/vi 标准化/vn 进程/n ；/w 大力/d 引进/v [龙头/n 企业/n]/nz ，/w 带动/v 果/ng 业/ng 快速/d 发展/vn ；/w 继续/v 加强/vn 技术/n 培训/vn ，/w [努力/ad 提高/v]/nz 果农/nnd 水平/n ；/w 高度/d 重视/v [质量/n 安全/an]/nz ，/w 实现/v 果/ng 业/ng 健康/a 发展/vn ；/w 依托/v 果/ng 业/ng [项目/n 建设/vn]/nz ，/w 实施/v 提/v 质/ng 增效/v 工程/n ；/w 全面/ad 实施/v [品牌/n 战略/n]/nz ，/w 倾力/v 拓宽/vn [销售/vn 渠道/n]/nz 。/w 
[民革/n 合阳/ns 支部/nis]/nt 张根孝/nr 提出/v 了/ule 让/v 洽川/nz 更/d 完美/a ，/w 让/v 旅游/vn 富/vg 百姓/n 的/ude1 提案/n 。/w 合阳/ns 旅游/vn 从无到有/vl 20年/t 来/vf ，/w 成为/v 国家级/b [4/m A/x]/mq 著名/a 景区/n 。/w 今后/t 发展/v 思路/n ：/w 提升/v [旅游/vn 交通/n]/nz ；/w 让/v “/w 古/tg 有莘国/nz ”/w 重/a 放/v 光彩/n ，/w 全面/ad 建设/v 洽川/nz 八景/nz ；/w 高起点/nz 包装/n [旅游/vn 项目/n]/nz ；/w 加大/v [旅游/vn 商品/n 开发/vn]/nz ；/w 加速/vi 构建/v 旅游/vn 大格局/nz 。/w 
[合阳县/ns 政协/nis]/nt 委员/nnt 、/w 县/n 风动工具/n [有限/a 责任/n 公司/nis]/nis 总经理/nnt 王社旭/nr 建议/n 合阳县/ns 切实/ad 促进/v 本土/n 企业/n 快速/d 发展/vn ：/w 准确/a 把握/v 产业/n 发展/v 趋势/n ，/w 科学/n 规划/n 本土/n 企业/n 发展/vn ；/w 实施/v [人才/n 战略/n]/nz ，/w 营造/v 本土/n 企业家/nnt 成长/vi 的/ude1 良好/a 环境/n ；/w 优化/v [政府/nis 职能/n]/nz ，/w 提供/v 全方位/n 的/ude1 服务/vn ；/w 实施/v 本土/n [名牌/n 战略/n]/nz ，/w 发展/v 品牌/n 经济/n ；/w 培育/v 本土/n [市场/n 主体/n]/nz ，/w 增强/v 发展/vn 后劲/n 。/w 
[合阳县/ns 政协/nis]/nt 委员/nnt 、/w 卫生局/nis 副局长/nnt 、/w 疾控中心/nit 主任/nnt 马茂春/nr 表示/v 公共卫生/nz 事业/n 是/vshi 关系/n 社会/n 稳定/an 和/cc 百姓/n 幸福/a 安康/an 的/ude1 重大/a [民生/n 问题/n]/nz 。/w 几年来/qt ，/w [卫生/an 部门/n]/nz 通过/p 实施/v 合理/a 布局/n 、/w 提升/v 基础/n ，/w 创建/v 引领/v ，/w 示范/vn 推进/vi ，/w 分类/vn 指导/vn ，/w 狠抓/v 落实/vn ，/w [科学/n 管理/vn]/nz ，/w 基本/a 形成/v 覆盖/vn 全县/n 的/ude1 [公共卫生/nz 服务/vn]/nz 网络/n 。/w 将来/t 要/v 做好/v 以下/f 几点/mq 工作/vn ：/w 加强/v 宣传/vn ，/w 转变/v 观念/n ，/w 着力/vd 营造/v 优良/z 的/ude1 公共卫生/nz 环境/n ；/w 加大/v 投入/vn ，/w 规范/v 配备/vn ，/w 努力/ad 改善/v 项目/n 实施/v 的/ude1 基础/n 条件/n ；/w 多/a 措/vg 并举/vi ，/w 招/v 才/d 引智/nz ，/w 大力/d 提升/v 全体/n 人员/n 的/ude1 [业务/n 素质/n]/nz ；/w 统筹/vd 协调/v 、/w 优先/vd 配置/vn ，/w 改进/v 项目/n 服务/v [管理/vn 模式/n]/nz 。/w (/w 成/v 苏宁/nr 吕复初/nr 王纪锋/nr )/w 
