1月5日/t ，/w [陕西省/ns 住房/n 和/cc 城乡/n 建设厅/nis]/nt 公布/v 了/ule 2013/m 年度/n 全省/n 优秀/a [城乡/n 规划/n]/nz 设计/vn 评选/v 结果/n 。/w 由/p [西安/ns 建/v 大城市/n 规划/n 设计/vn 研究院/nis]/nt 编制/vn 的/ude1 石嘴山市/ns 环/n 星海湖/nz [控制性/n 详细/a 规划/n]/nz 、/w [西安市/ns 城市/n 规划/n 设计/vn 研究院/nis]/nt 编制/vn 的/ude1 大/a 秦岭/ns 西安/ns 段/q [生态/n 环境/n]/nz 保护/v 规划/n 、/w [陕西省/ns 城乡/n 规划/n 设计/vn 研究院/nis]/nt 编制/vn 的/ude1 [西咸/nz 新区/n]/nz 现代/ntc [田园/n 城市/n]/nz [公共/b 服务/vn 设施/n]/nz 布局/n [专项/b 规划/n]/nz 等/udeng [7/m 个/q]/mq 项目/n 获得/v 一等奖/n 。/w 
2013年9月初/t ，/w 按照/p 2013/m 年度/n 全国/n 优秀/a [城乡/n 规划/n]/nz 设计/vn 评选/vn 工作/vn 安排/v ，/w [陕西省/ns 住房/n 和/cc 城乡/n 建设厅/nis]/nt 在/p 全省/n 范围内/nz 开展/v 了/ule 优秀/a [城乡/n 规划/n]/nz 设计奖/n [评选/vn 活动/vn]/nz 。/w 省/n 住/vi 建/v 厅/n 组织/n 专家/nnt 对/p 上报/vi 项目/n 进行/vn 了/ule 评选/vn 评优/vi ，/w 评出/v 了/ule 优秀/a [城乡/n 规划/n]/nz 设计奖/n （/w [城市/n 规划/n]/nz 类/q ）/w 一等奖/n [7/m 项/q]/mq ，/w 二等奖/n [13/m 项/q]/mq ，/w 三等奖/n [22/m 项/q]/mq ，/w 表扬/v 奖/n [35/m 项/q]/mq ；/w （/w [城市/n 勘测/vn]/nz 类/q ）/w 一等奖/n [1/m 项/q]/mq ，/w 二等奖/n [3/m 项/q]/mq ，/w 三等奖/n [6/m 项/q]/mq ，/w 表扬/v 奖/n [6/m 项/q]/mq 。/w (/w 通讯员/nnt 新星/n 记者/nnt 海/n 花/n ）/w 
AKB48/x 写真/n 集合/v 全/a 裸/ag 袭/v 胸/ng 
台/q 监控/vn AV/x 女优/nnd 防止/v 卖淫/vn 
日本/ns 童年/t 女优/nnd 训练/v 营/n 
影视/b 剧中/n 惨遭/v 蹂躏/vn 的/ude1 女星/nnd 
那些/rz 年/qt “/w 脱光/v 光/n ”/w 的/ude1 十大/mq 女星/nnd 
细/a 数/n [17/m 部/q]/mq 日本/ns 经典/n 情色片/nz 
杜汶泽/nr 床/n 战/vg AV/x 女/b [三/m 百/m 回合/n]/mq 
最/d 刺激/v 的/ude1 时尚/n 房事/n [13/m 式/k]/mq 
嫩模/nz 性感/a 半裸/nz 登/v 杂志/n 

