最近/t ，/w “/w 萌/v 叔/n ”/w 腾格尔/nr 的/ude1 一曲/mq 《/w 桃花源/ns 》/w 火/n 遍/qv 网络/n ，/w 不但/c 歌曲/n 被/pbei 奉/v 为/p 2013年末/t 神曲/n ，/w 《/w 桃花源/ns 》/w 的/ude1 MV/x 也/d “/w 惊呆/v ”/w 小伙伴/n ，/w 一代/n 草原/n 歌王/n 腾格尔/nr ，/w 成/v 了/ule “/w 误入/vf 桃花源/ns 撞/v 上/f 桃花运/n ”/w 的/ude1 “/w 绝代/nz 萌/v 叔/n ”/w ，/w 在/p 一群/mq 彩衣/nz 翩跹/z 的/ude1 美女/n 围绕/v 下/f 大跳/nz 《/w 桃花/n 舞/v 》/w 。/w 被/pbei 采访/v 时/ng ，/w 腾格尔/nr 谈到/v MV/x 拍摄/v 过程/n ，/w 直/d 叹/v ：/w 最/d 怕老婆/nz 看/v 了/ule 吃醋/v 。/w 
MV/x 中/f 的/ude1 腾格尔/nr 没有/v 了/ule 以前/f 的/ude1 [威武/a 雄壮/a]/nz ，/w 多/a 了/ule 滑稽/a 搞笑/vi 还/d 有点/d 好色/a 。/w 在/p 一大堆/mq 鲜衣/nz 彩/ng 裙/ng 的/ude1 美女/n 簇拥/v 下/f ，/w 一会儿/mq 在/p 凉亭/n 里/f 惬意/a 的/ude1 打麻将/nz ，/w 一会儿/mq 玩儿/v 起/vf 了/ule 跷跷板/n ，/w 在/p 玩儿/v 捉迷藏/nz 的/ude1 时候/n ，/w 甚至/d 有/vyou 口含/nz 手指/n 装/v 无辜/n 卖萌/nz 的/ude1 镜头/n 。/w 然而/c ，/w 在/p 之后/f 的/ude1 采访/vn 中/f ，/w “/w 萌/v 叔/n ”/w 跟/p 记者/nnt 提到/v ，/w 自己/rr 可/v 并/cc 不是/c 全身心/d 的/ude1 享受/vn 这样/rzv 一幅/mq 令人/v 艳羡/vn 的/ude1 神仙/nnd 生活/vn 画卷/n ，/w 在/p 美女/n 环绕/v 时/ng ，/w 自己/rr 最大/gm 的/ude1 担心/vn 便是/v 娇妻/nz 会/v 不会/v 吃醋/v 。/w 虽然/c MV/x 中/f 的/ude1 腾格尔/nr “/w 乐/a 享/v 桃花运/n ”/w ，/w 但/c 一向/d 爱妻/n 重视/v 家人/n 的/ude1 他/rr ，/w 在/p [现实/n 生活/vn]/nz 中/f 会/v 格外/d 注意/v 保护/vn 娇妻/nz 的/ude1 情绪/n 。/w “/w 跟/p 我/rr 一起/s 拍/v MV/x 的/ude1 美女/n 们/k 都/d 很/d 漂亮/a ，/w 但是/c 在/p 我/rr 眼里/s 妻子/n 最/d 美/b 。/w ”/w 
而/cc 被/pbei 问及/v 自己/rr 在/p 曲风/nz 以及/cc 自我/rr 形象/n 上/f 的/ude1 颠覆/vn ，/w 腾格尔/nr 乐呵呵/z 地/ude2 回应/vn 争议/vn ，/w “/w 在/p 我/rr 的/ude1 理解/vn 里/f ，/w 桃花源/ns 就是/v [好/a 山/n 好/a 水/n]/nz 好姑娘/nz ，/w 一副/mq 生机盎然/vl 的/ude1 景象/n 。/w 不然/c 不/d 就/d 成/v [好/a 山/n 好/a 水/n]/nz 好/a 寂寞/a 了/ule 吗/y ？/w ”/w 
