中国/ns 味道/n [第三/m 季/ng]/mq 妖/n 哥/n 携/v 陕西/ns 面食/nf 夺得/v “/w 金筷子/nz ”/w 
央视/j 一套/mq 美食/n 分享/v 类/q 节目/n —/w —/w 中国/ns 味道/n [第三/m 季/ng]/mq 昨晚/t 开播/v ，/w 首场/n 最佳/z 吃货/nz “/w 金筷子/nz ”/w 奖/n 由/p 陕西/ns 美食/n 第一/m 人妖哥/nz 斩获/nz 。/w [比赛/vn 现场/s]/nz 高潮迭起/vl ，/w 妖/n 哥/n 在/p 比分/n 落后/a 的/ude1 情况下/nz ，/w [最后/f 一局/mq]/nz 获得/v 大众/ntc 评审/vn 的/ude1 一致/a 支持/v ，/w 战胜/v 了/ule 来自/v 台湾/ns 的/ude1 美食/n 大厨/n 柯老大/nr 和/cc 来自/v 北京/ns 的/ude1 快乐/a 吃货/nz 泡泡/n ，/w 代表/nnt 陕西/ns 美食/n 获得/v 最终/d 胜利/vn ，/w 由此/d 陕西/ns 美食/n 将/d 再次/d 引起/v 全国/n 热/a 议/v 。/w 
