1月6日/t ，/w 全国/n 爱卫会/nis 公布/v 了/ule 2011-2013/m 年度/n 国家/n 卫生/an 乡镇/n （/w 县城/n ）/w 名单/n ，/w 靖边县/ns 被/pbei 认定/v 为/p “/w 国家/n 卫生镇/n （/w 县城/n ）/w ”/w 。/w 
在/p 创建/v 国家级/b 卫生/an 县城/n 工作/vn 中/f ，/w 靖边县/ns 将/d 爱国/a 卫生/an 工作/vn 纳入/v 全县/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/v [总体/n 规划/n]/nz ，/w 制定/v 了/ule 《/w 靖边县/ns 创建/v 国家/n 卫生/an 县城/n 工作/vn 规划/n 》/w 和/cc 具体/a 的/ude1 [实施/v 方案/n]/nz ，/w 与/cc 各级/r 各/rz 部门/n 和/cc 单位/n 层层/q 签订/v 了/ule 目标/n 责任书/n 。/w 从/p 2011年/t 启动/v 创/vg “/w 国/n 卫/ng ”/w 以来/f ，/w 靖边县/ns 每年/r 投入/v 资金/n 5亿余元/m ，/w 用于/v [城市/n 基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 。/w 新建/v 了/ule 林荫路/nr 南段/n 、/w 芦河/nz 路/n 南段/n 和/cc 教堂/n 巷/ng 等/udeng [18/m 条/q]/mq [城市/n 道路/n]/nz ；/w 综合/v [文化/n 广场/n]/nz 、/w 老干部/n 活动中心/nis 及/cc 建/v 身/ng 广场/n 已/d 建成/v 投/v 运/vn ；/w 启动/v 文化馆/nis 、/w 博物馆/nis 、/w 图书馆/nis 等/udeng 城市/n [配套/vn 设施/n]/nz [项目/n 建设/vn]/nz ；/w 对/p 统万/nz 路/n 、/w 人民路/ns 、/w 北大街/nz 等/udeng 城区/n 主要/b 街道/ns 和/cc 沿街/d 各/rz 单位/n 、/w 门店/n 楼/n 体/ng 沿/p 进行/vn 亮/vi 化/v ；/w 对/p 城区/n 破旧/a 的/ude1 路灯/n 进行/vn 更换/v 、/w 刷新/v 以及/cc 维修/vn ，/w 管理/vn 维修/v 路灯/n [13026/m 盏/q]/mq ，/w 路灯/n 亮灯率/nz 达/v [98/m %/w 以上/f]/mq ；/w 城区/n 内/f 道路/n 路面/n 平整/a 完好/a ，/w 硬化率/nz 达/v 100%/m ，/w 县城/n 下水道/n 管网/n 覆盖率/n 达/v 85%/m ，/w 新建/v 、/w 改建/v [水冲式/b 公厕/n]/nz [67/m 座/q]/mq ，/w [生活/vn 垃圾/n 处理/vn]/nz 率/v 达/v 100%/m 。/w 
同时/c ，/w 靖边县/ns 投入/v 5亿余元/m ，/w 完成/v 了/ule 芦河/nz 景观/n 公园/n 、/w [五/m 台/q]/mq [森林/n 公园/n]/nz 建设/v 任务/n ；/w 启动/v 西/f 草滩/nz [湿地/n 公园/n]/nz [建设/vn 项目/n]/nz ；/w 连续/a 实施/v “/w [万/d 棵/q]/mq 大树/n （/w 苗/n ）/w 进/vf 县城/n ”/w 工程/n 和/cc 人民路/ns 延伸/v 段/q 、/w 统万/nz 路/n 延伸/v 段/q 、/w 民乐园/nz 广场/n 等/udeng 10多处/m 绿化/vn 改造/vn 、/w 破/v 硬/a 见/v 绿/a 工程/n ，/w 天然气/n 用户/n 达/v [32077/m 户/q]/mq ，/w 城区/n 天然气/n 覆盖率/n 达到/v 48%/m ，/w 城市/n 品位/n 得到/v 了/ule 大大/d 提升/v 。/w （/w 通讯员/nnt 刘河/nr ）/w 
