赵文卓/nr 现身/v 上海/ns 出席/v 某/rz 时尚/n 盛典/n ，/w 一身/n 笔挺/z 的/ude1 黑色/n [西装/n 搭配/v]/nz 白/a 衬衣/n 与/cc 红/a 领结/n ，/w 有/vyou 款/q 有/vyou 型/k 。/w 在/p 接受/v 媒体/n 采访/v 时/ng 赵文卓/nr 透露/v ：/w “/w 已经/d 得到/v 了/ule 节目组/n 的/ude1 邀请/vn ，/w 与/cc ‘/w 爸爸/n 去哪儿/nz ’/w 有/vyou 了/ule 接触/v ，/w 目前/t 正在/d 洽谈/vn 。/w ”/w 
1月6日/t ，/w 功夫/n 巨星/n 赵文卓/nr 现身/v 上海/ns 出席/v 某/rz 时尚/n 盛典/n ，/w 一身/n 笔挺/z 的/ude1 黑色/n [西装/n 搭配/v]/nz 白/a 衬衣/n 与/cc 红/a 领结/n ，/w 有/vyou 款/q 有/vyou 型/k 、/w 帅气/a 逼/v 人/n 。/w 在/p 接受/v 媒体/n 采访/v 时/ng 赵文卓/nr 透露/v 新年/t 有/vyou 计划/n 过/uguo 一把/mq 导演/nnt 瘾/n ，/w 亲自/d 导演/nnt 一部/mq 电影/n 。/w 对于/p 近期/t 在/p 网络/n 上/f 大/a 热/a 的/ude1 网友/n 们/k 希望/v 看到/v 赵文卓/nr 与/cc 孩子/n 去/vf 上/f “/w 爸爸/n 去哪儿/nz ”/w 节目/n 的/ude1 呼声/n ，/w 赵文卓/nr 也/d 首次/m 正面/b 回应/vn ：/w “/w 已经/d 得到/v 了/ule 节目组/n 的/ude1 邀请/vn ，/w 与/cc ‘/w 爸爸/n 去哪儿/nz ’/w 有/vyou 了/ule 接触/v ，/w 目前/t 正在/d 洽谈/vn 。/w ”/w 
赵文卓/nr 时尚/n 帅气/a 新年/t 欲/d 转行/v 做/v 导演/nnt 
[6/m 号/q]/mq 晚间/t ，/w 在/p 某/rz 时尚/n 盛典/n 的/ude1 活动/vn 上/f ，/w 赵文卓/nr 的/ude1 帅气/a 亮相/vi 掀起/v 了/ule 红毯/nz 的/ude1 一个/mq 高潮/n 。/w 刚毅/a 分明/a 的/ude1 面部/n 线条/n ，/w 有/vyou 款/q 有/vyou 型/k 的/ude1 酷/ag 帅/ng 身姿/n ，/w 一/m 踏上/v 红毯/nz 的/ude1 赵文卓/nr 便/d 收获/n 了/ule 粉丝/nf 的/ude1 高/a 分贝/q 欢呼/v 尖叫/vn 。/w 在/p 荧幕/n 上/f 不拘小节/vl 的/ude1 英雄/n 大侠/n ，/w 私下/d 的/ude1 时尚/n 品味/v 却/d 精致/a 得/ude3 一丝不苟/vl ，/w 对此/d 赵文卓/nr 坦言/v 是/vshi 被/pbei 身边/s 好朋友/nz 影响/vn 。/w 赵文卓/nr ：/w “/w 我/rr 身边/s 有/vyou 很多/m 时尚/n 的/ude1 朋友/n ，/w 像/v 设计师/nnt 、/w 造型师/nnt ，/w 跟/p 他们/rr 接触/v 多/a 了/ule ，/w 慢慢/d 对/p 时尚/n 也/d 有/vyou 了/ule 兴趣/n ，/w 现在/t 穿衣服/nz 会/v 开始/vn 注意/v ，/w 每年/r 都/d 在/p 进步/vn 当中/f 。/w ”/w 对于/p 保持/v 身材/n 的/ude1 秘诀/n ，/w 赵文卓/nr 也/d 大方/a 分享/v 要/v 在/p 饮食/n 上/f 注意/v 少/a 油/n 少/a 盐/n ，/w 保持/v 锻炼/vn ，/w 每晚/r 尽量/d 在/p [11/m 点/qt]/mq 之前/f 睡觉/vi ，/w 睡足/nz [八/m 小时/n]/mq 。/w 
谈到/v 2014/m 新年/t 的/ude1 新/a 计划/n ，/w 赵文卓/nr 透露/v ：/w “/w 刚刚/d 拍/v 了/ule 一个/mq 微电影/nz ，/w 自己/rr 导/vg 了/ule 一把/mq ，/w 感觉/n 自信心/n 大增/v 。/w 今年/t 还有/v 一个/mq 大/a 荧幕/n 大/a 电影/n ，/w 自己/rr 也/d 在/p 运作/vn 这个/rz 戏/n ，/w 是/vshi 关于/p 爸爸/n 带着/vn 一个/mq 小孩/n 的/ude1 戏/n ，/w 有/vyou 计划/n 继续/v 自己/rr 做/v 导演/nnt 。/w ”/w 
网友/n 排队/vi 齐/a 呼/v 人气/n 高/a 赵文卓/nr 亲/ng 证/n 已/d 接触/v 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 
自从/p [湖南/ns 卫视/n]/nz 的/ude1 “/w 爸爸/n 去哪儿/nz ”/w 节目/n 在/p 2013/m 掀起/v 收视/nz 热潮/n 后/f ，/w “/w 亲子/nz 风/n ”/w 成/v 了/ule 电视/n 荧幕/n 上/f 最/d 炙手可热/vl 的/ude1 元素/n 。/w 在/p “/w 爸爸/n 去哪儿/nz ”/w 节目/n [第二/m 季/ng]/mq 还/d 处于/v 筹备/vn 的/ude1 阶段/n ，/w 拥有/v 一/m 儿/ng [一/d 女/b]/mq 、/w 一对/mq 宝贝/n 的/ude1 赵文卓/nr 很早/d 就/d 成为/v 了/ule 网友/n 和/cc 媒体/n 关注/v 的/ude1 焦点/n ，/w 大家/rr 纷纷/d 猜测/v 和/cc 推荐/v ，/w 希望/v 看到/v 赵文卓/nr 与/cc 儿女/n 出现/v 在/p “/w 爸爸/n 去哪儿/nz ”/w 节目/n 中/f 。/w 不久/d 前/f 赵文卓/nr 与/cc 妻子/n 张丹露/nr 带着/vn 儿子/n 赵子龙/nr 为/p 某/rz 亲子/nz 杂志/n [2014/m 一/d 月刊/n]/mq 拍摄/v 的/ude1 封面/n 组/n 图/n 曝光/vi ，/w 更是/d 引爆/v 了/ule 网友/n 们/k 强烈/a 的/ude1 呼声/n ，/w 网友/n 们/k 从/p 赵文卓/nr 和/cc 张丹露/nr 的/ude1 微博/n 中/f 翻/v 出/vf 大量/m [亲子/nz 互动/vn]/nz 的/ude1 温馨/a 照片/n ，/w 排队/vi 齐/a 呼/v “/w 赵文卓/nr ，/w 快/a 带着/vn 你/rr 家/q 宝贝/n 去/vf 上/f 爸爸/n 去哪儿/nz 吧/y ！/w ”/w 
对于/p 这/rzv 股/q 民意/n 声浪/n ，/w 赵文卓/nr 在/p 接受/v 媒体/n 采访/v 时/ng ，/w 首次/m 亲口/d 证实/v 已经/d 与/cc “/w 爸爸/n 去哪儿/nz ”/w 节目组/n 有/vyou 了/ule 接触/v 。/w 赵文卓/nr ：/w “/w 确实/ad 已经/d 获得/v 了/ule ‘/w 爸爸/n 去哪儿/nz ’/w 节目组/n 的/ude1 邀请/vn ，/w 目前/t 我们/rr 双方/n 正在/d 洽谈/vn 。/w ”/w 对于/p 媒体/n 继续/v 追问/v 的/ude1 是/vshi 带/v 儿子/n 还是/c 带/v 女儿/n ？/w 出场费/nz 多少/ry 等/udeng 问题/n ，/w 赵文卓/nr 则/d 表示/v 目前/t 不会/v 再/d 做/v 过多/d 透露/v 。/w 有/vyou 了/ule 网友/n 的/ude1 翘首/vd 以/p 盼/v ，/w 和/cc 电视台/nis 的/ude1 出面/vi 接触/v ，/w 赵文卓/nr 亮相/vi “/w 爸爸/n 去哪儿/nz ”/w 似乎/d 已/d 是/vshi 水到渠成/vl 的/ude1 状态/n ，/w 荧幕/n 上/f [以/p 一/d 敌/vg 百/m]/nz 的/ude1 功夫/n 巨星/n ，/w 生活/vn 中/f 到底/d 是/vshi 一个/mq 怎样/ryv 的/ude1 老爸/n ，/w 还/d 真是/d 令人/v 期待/vn 。/w 
