记者/nnt 从/p [香格里拉/ns 县/n 森林/n 防火/vn 指挥部/nis]/nt 获悉/v ，/w 1月6日/t 下午/t 在/p [香格里拉/ns 县/n]/ns 金江镇/ns 新建村/ns 下/f 所/usuo 邑/ng 发生/v 的/ude1 [森林/n 火灾/n]/nz ，/w 确定/v 目前/t 过火/a 面积/n 约/d 为/p [120/m 亩/q]/mq ，/w 超过/v 千人/q 扑火/v 队伍/n 正在/d 当地/s 灭火/vn ，/w 起火/vi 原因/n 正在/d 调查/vn 中/f 。/w 
2014年1月6日/t 下午/t [15/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w [香格里拉/ns 县/n]/ns 金江镇/ns 新建村/ns 下/f 所/usuo 邑/ng 发生/v 森林/n 火情/n ，/w [金江/nr 林场/nis]/nt 立即/d 组织/n 新建村/ns [7/m 个/q]/mq [村民/n 小组/nis]/nz ，/w 兴隆村/ns 打/v 芝/ng 坝/n [3/m 个/q]/mq [村民/n 小组/nis]/nz 及/cc 金江镇/ns 专业/n 扑火/v 队/n 赶赴/v 火场/n 扑救/v 林火/n ，/w 但/c 由于/p 风力/n 较大/d ，/w 火势/n 蔓延/vi 较快/d 。/w 
[金江镇/ns 党委/nis 政府/nis]/nt [主要/b 负责人/nnt]/nnt 及/cc 部分/n [干部/nnt 职工/nnt]/nz 组成/v 的/ude1 扑救/vn 工作组/nis ，/w 赶到/v 火灾/n 现场/s 指挥/v 扑救/vn 工作/vn 。/w [香格里拉/ns 县/n]/ns [森林/n 公安/n]/nz 派/v 人/n 前往/v 火场/n 调查/vn 起火/vi 原因/n 。/w 
6日/t 晚/tg 22：30/m ，/w 火场/n 成立/vi 了/ule 临时/b 指挥部/nis ，/w 根据/p 火场/n 情况/n ，/w 对/p 7日/t 的/ude1 扑救/vn 工作/vn 进行/vn 了/ule 全面/ad 布置/v ，/w 扑救/vn 工作/vn 分/qt 两个/mq 组/n 来/vf 进行/vn ，/w 一个/mq 组/n 由/p 新建村/ns 下/f 所/usuo 邑/ng 7日/t 早上/t [4/m 点/qt]/mq 出发/vi ，/w 人员/n 为/p 当地/s 百姓/n [476/m 人/n]/mq ，/w 迪庆/ns 森警/nnd [85/m 人/n]/mq ，/w 沿/p 靠/v 新建/vn 火线/n 扑打/v 。/w 一个/mq 组/n 为/p 兴隆村/ns [600/m 人/n]/mq 。/w 金江镇/ns 主要/b 扑火/v 队/n [50/m 人/n]/mq ，/w 开发区/ns 半/m 专业/n 扑火/v 队/n [30/m 人/n]/mq ，/w 沿/p 兴隆/a 火线/n 进行/vn 扑打/v 。/w 
目前/t 火灾/n 过火/a 面积/n 约/d 为/p [120/m 亩/q]/mq ，/w [森林/n 公安/n]/nz 正在/d 火场/n 进行/vn 案情/n 调查/vn ，/w [具体/a 情况/n]/nz 后续/vn 将/d 进行/vn 通报/v 。/w (/w 记者/nnt 杨之辉/nr )/w 
