人民网/nz 北京/ns 1月7日/t 电/n (/w 李岩/nr )/w 6日/t ，/w 知名/a 爆料/v 人/n “/w 落魄/vi 书生/n 周筱赟/nr ”/w 再度/d 在/p 微博/n 炮轰/v 李亚鹏/nr ，/w 称/v 由/p 李亚鹏/nr 主导/n 的/ude1 [嫣然/z 基金/n]/nz 有/vyou 7000多万/m 善/ag 款/q “/w 下落不明/vl ”/w ，/w 并/cc 指/v “/w 以/p 公益/n 敛财/vi 发家/vi ”/w 的/ude1 李亚鹏/nr 涉嫌/v “/w 挪用/v 慈善/a 资金/n ”/w 。/w 周筱赟/nr 更/d 指出/v ，/w 李亚鹏/nr 、/w 王菲/nr 离婚/vi 的/ude1 原因/n 是/vshi “/w 王菲/nr [无法/v 忍受/v]/nz 李亚鹏/nr 借/v 公益/n 敛财/vi ”/w ，/w 更直/nz 斥/vg 李亚鹏/nr 是/vshi “/w 软饭/nz 王/n ”/w 。/w 李亚鹏/nr 在/p [昨日/t 下午/t]/nz 以/p 长/a 微博/n 回击/v ，/w 称/v 周/qt 的/ude1 言论/n “/w 多/a 处/n 不/d 实/ad ”/w 。/w 王菲/nr 亦/d 于/p 昨晚/t 转发/v 了/ule 这/rzv 则/d 声明/n 。/w 
周筱赟/nr 此次/rz 对/p [嫣然/z 基金/n]/nz 的/ude1 质疑/vn ，/w 集中/v 在/p “/w 手术/n 费用/n 过/uguo 高/a ”/w 、/w “/w 不/d 公布/v [财务/n 报表/n]/nz ”/w 两点/m 。/w 李亚鹏/nr 则/d 表示/v ，/w 周筱赟/nr 的/ude1 不/d 实/ad 言论/n 对/p 他/rr 本人/rr 及/cc 公益/n 机构/n “/w 造成/v [严重/a 伤害/vn]/nz ”/w ，/w 请求/v 对方/n “/w 不要/d 再/d 涉及/v 他/rr 和/cc 家人/n 的/ude1 感情/n ”/w 。/w 南/b 都/d 记者/nnt 曾/d 多次/mq 拨打/v 李亚鹏/nr 助理/nnt 的/ude1 电话/n ，/w 却/d 未/d 获/v 回复/vn 。/w 至/p 截稿/v 前/f ，/w 周筱赟/nr 继续/v 开炮/vi ，/w 质疑/vn 李亚鹏/nr “/w 避重就轻/vl ”/w ，/w 说/v 了/ule 一堆/mq “/w 不/d 相干/vi 的话/udh ”/w 。/w 综合/v 新华网/nz 、/w 金鹰网/nr 
