1月5日/t 晚/tg ，/w 国网/nz [陕西省/ns 电力/n 公司/nis]/ntc [商洛/ns 供电/vn 公司/nis 运维/nz 检修/vn 部/q]/nt 对/p [110/m 千伏/q]/mq 镇安/ns 变/v 设备/n 进行/vn 夜巡/nz ，/w 对/p 重要/a 节点/n 进行/vn 测温/nz 。/w 国网/nz [商洛/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 为/p 确保/v 电网/n 设备/n 可靠/a 运行/vn ，/w 积极/ad 采取/v 多项/mq 措施/n ，/w 全力/d 保障/v 电网/n 迎/v 峰/ng 过冬/vi 。/w 
临近/v 春节/t ，/w 该/rz 公司/nis 提前/vd 安排/v ，/w 开展/v 专项/b 行动/vn ，/w 对/p 所有/b 设备/n 进行/vn 一次/mq 全面/ad 排查/v 和/cc 维护/v 消缺/nz ，/w 重点/n 对/p 重/a 负荷/n 线路/n 和/cc 城市/n 变电站/nis 设备/n 进行/vn 测温/nz 和/cc 处理/vn ，/w 在/p 输/v 变/vn 配/v 设备/n 的/ude1 [巡视/v 检查/vn]/nz 工作/vn ，/w 坚持/v 全面/ad 巡视/v 与/cc 特殊/a 巡视/v 相结合/nz ，/w 及时/ad 发现/v 并/cc 消除/v 缺陷/n [9/m 条/q]/mq 。/w 持续/vd 加强/v 对/p 设备/n 带电/vn 检测/vn ，/w 特别/d 是/vshi 针对/p 各/rz 县城/n 变电站/nis 设备/n 和/cc 鹿湘/nr Ⅰ/m 、/w [Ⅱ/m 线/n]/mq 进行/vn 测温/nz ，/w 对/p 线夹/nz 发热/vi 等/udeng 问题/n 进行/vn 处理/vn 。/w 
为了/p 确保/v 地区/n 电网/n 稳定/an 运行/vn 、/w 安全/an 过冬/vi ，/w 该/rz 公司/nis 增容/vn 了/ule 高坝/nz 变/v [1/m 号/q]/mq 主/ag 变/v ，/w 投/v 运/vn 了/ule 山阳/nz 变/v [10/m 千伏/q]/mq 市区/s [6/m 线/n]/mq ，/w 更换/v 了/ule 山阳/nz 变/v 、/w 丹凤/ns 变/v 市区/s [四/m 组/n]/mq 过负荷/nz [电流/n 互感器/n]/nz 。/w 投/v 运/vn 了/ule 白玉/n 变/v 两个/mq [35/m 千伏/q]/mq 间隔/n ，/w 转移/v 商南/nr 变/v 部分/n 负荷/n ，/w 进一步/d 满足/v 负荷/n 增长/v 需求/n 。/w 同时/c ，/w 开展/v [应急/vn 物资/n]/nz 核查/vn 工作/vn ，/w 对/p 相同/a 型号/n 的/ude1 设备/n 根据/p 数量/n 进行/vn 应急/vn [物资/n 储备/vn]/nz ，/w 做好/v 应急/vn 抢修/vn 各项/r 准备/v 。/w 扎实/a 安排/v 好/a 人员/n 值班/vn 工作/vn ，/w 落实/v 快速/d 抢修/vn 到位/vi ，/w 确保/v [春节/t 期间/f]/nz 安全/an 可靠/a 供电/vn 。/w 目前/t 主/ag 网/n 输变电/vn 设备/n 运行/vn 良好/a ，/w 能/v 满足/vn [春节/t 期间/f]/nz 的/ude1 可靠/a 供电/vn 。/w （/w 宋诗睿/nr 刘军峰/nr 杜妍/nr ）/w 
