王力宏/nr 
现场/s 
据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 吴建豪/nr (/w VanNess/x )/w 与/cc 新加坡/nsf [百/m 亿/m 千金/n]/mq 妻子/n 石贞善/nr (/w Arissa/x )/w 前晚/nz 在/p 新加坡/nsf 五星级/b [瑞/b 吉/b 酒店/nis]/ntch 举办/v 婚宴/n ，/w 宾客/n 比/p 婚礼/n 更/d 吸/v 睛/ng ，/w 王力宏/nr 偕/vg 妻子/n 李靓蕾/nr 到场/vi 祝贺/v ，/w 他/rr 难得/a 大方/a 亮/vi 婚戒/nz ，/w 充当/v [婚礼/n 歌手/nnt]/nz 献/v 唱/v 《/w 唯一/b 》/w 等/udeng 歌/n ，/w 并/cc 开/v 黄腔/nz 贺喜/v 新人/n ，/w 言承旭/nz (/w Jerry/x )/w 以/p 蓄/v 胡/d 、/w 戴帽子/nr 性格/n 造型/n 亮相/vi ，/w 宾客/n 抢/v 着/uzhe 与/cc 双/q 帅合照/nr ，/w 抢/v 尽/vi 新人/n 风采/n 。/w 
吴建豪/nr 与/cc Arissa/x 去年/t 11月/t 已/d 在/p 美国/nsf 办/v 过/uguo 豪门/n 婚宴/n ，/w 前晚/nz 移至/vf 女方/n 主场/n ，/w 宴请/v 超过/v [100/m 位/q]/mq 宾客/n ，/w 斥资/v [200/m 万元/q]/mq 台币/n ，/w 在/p 五星级/b [瑞/b 吉/b 酒店/nis]/ntch 补办/v 婚宴/n ，/w 新加坡/nsf 婚宴/n 以/p 女方/n 亲友/n 为主/vi ，/w 跟/p 美国/nsf 婚礼/n 相同/a ，/w 都/d 以/p 紫色/n 系/v 布置/vn ，/w 夫妻/n 共舞/nz 开席/v ，/w 切/v [三/m 层/qv]/mq 蛋糕/nf 。/w 
唱/v 英文歌/nz 燃起/v 喜宴/n 高潮/n 
王力宏/nr 带/v 妻子/n 李靓蕾/nr 亮相/vi ，/w 李靓蕾/nr 挽/v 他/rr 的/ude1 手/n ，/w 十分/d 甜蜜/a 。/w 他/rr 演唱/v 《/w 唯一/b 》/w 与/cc 英文歌/nz 《/w Makingwhoopee/x 》/w 献给/v 新人/n ，/w 唱/v 之前/f 先/d 对/p 台下/s 老婆/n 喊/v “/w 靓/n 蕾/ng ”/w 。/w 他/rr 之前/f 在/p 广西/ns 、/w 济南/ns 演唱会/n 都/d 没/d 戴/v 婚戒/nz ，/w 前晚/nz 难得/a 亮/vi 婚戒/nz 。/w 王力宏/nr 对/p 吴建豪/nr 说/v ：/w “/w 我们/rr 同时/c 入/v 行/ng ，/w 都/d 从/p 美国/nsf 来/vf ，/w 一起/s 学/v 中文/nz 、/w 一起/s 学/v 拼音/n ，/w 现在/t 我们/rr 也/d 一起/s …/w 结婚/vi 了/ule 。/w ”/w 他/rr 唱/v 完/vn 《/w Makingwhoopee/x 》/w 还/d 开/v 黄腔/nz ，/w 要/v 吴建豪/nr 与/cc Arissa/x 在/p [洞房花烛/n 夜/tg]/nz 与/cc 蜜月/n 时/ng 尽情/d 的/ude1 叫/vi 。/w 
言承旭/nz 帽/ng 男/b look/x 送/v 惊喜/a 
言承旭/nz 戴着/v 帽子/n 留/v 着/uzhe 胡子/n ，/w 看来/v 个性/n 有/vyou 型/k ，/w 不少/m 宾客/n 抢/v 着/uzhe 跟/p 他/rr 合照/nz 。/w 言承旭/nz 原/b 就/d 把/pba 工作/vn 排/v 开/v 要/v 参加/v 吴建豪/nr 的/ude1 婚礼/n ，/w 但/c 故意/d 不/d 告知/v ，/w 准备/v 给/p 他/rr [意外/a 惊喜/a]/nz ，/w 因此/c 言承旭/nz 一/m 出现/v ，/w 吴建豪/nr 很/d 意外/a ，/w 还/d 说/v ：/w “/w 难怪/d 我/rr 过年/vi 传/v 简讯/n 给/p 你/rr ，/w 你/rr 都/d 故意/d 不/d 回/v 。/w ”/w 其他/rzv 宾客/n 包括/v 香港/ns 影视/b 大亨/n 林建岳/nr 前妻/n 谢玲玲/nr ，/w 林青霞/nr 老公/n 邢李/nr 与/cc 前妻/n 所/usuo 生/v 女儿/n 邢嘉倩/nr 、/w 房祖名/nr 、/w 洪金宝/nr 的/ude1 儿子/n 洪天祥/nr 与/cc 黄立成/nr 、/w 蓝钧天/nr 等/udeng 。/w 
