邵逸夫/nr （/w [1/m ／/w 31/m 张/q]/mq ）/w 
邵氏/nr 宏伟/a 基业/n 
1/m ./w 发迹/vi 前/f 史/ng ：/w 工作/vn [23/m 小时/n]/mq 的/ude1 [有/vyou 为/p 青年/n]/nz 
与/cc 电影/n 的/ude1 不解之缘/n 
邵逸夫/nr 自幼/d 受/v 英文/nz 敎/nz 育/vg ，/w 中学/nis 时/ng 入/v 美国人/nz 开办/v 的/ude1 “/w 靑/nz 年会/n 中学/nis ”/w 读书/vi ，/w 能/v 说/v 一口/mq 流利/a 的/ude1 英语/nz 。/w 当时/t 的/ude1 上海/ns [十里/q 洋场/n]/nz ，/w 娱乐/vn 事业/n 已经/d 相当/d 蓬勃/ad 。/w 耳濡目染/vl 之下/f ，/w 少年/n 邵逸夫/nr 暗/a 生/v “/w 娱乐/vn 心/n ”/w 。/w 到/v 1925年/t ，/w 上海/ns 已有/v [140/m 余家/nz]/mq 电影公司/nis ；/w 30年代/t ，/w 80％/m 的/ude1 [中国/ns 电影/n]/nz 出自/v 上海/ns 。/w “/w 天/qt 一/m ”/w 宣告/v 成立/vn ，/w 正值/v 上海/ns 电影/n 事业/n 一片/mq 繁荣/an 竞争/vn 激烈/a 之/uzhi 时/ng 。/w [邵氏/nr 兄弟/n]/ntc [四/m 人/n]/mq ：/w 老大/n 邵醉翁/nr 制片/vn 兼/v 导演/nnt ，/w 老二/n 邵囤/nr 人/n 擅长/v 编剧/nnt ，/w 老三/n 邵仁枚/nr 精于/v 发行/vn ，/w 老六/nz 邵逸夫/nr 则/d 擅长/v 摄影/vn ，/w 在/p 这个/rz 家庭/n 作坊/n 里/f 他们/rr [分工/vn 合作/vn]/nz ，/w [第一/m 部/q]/mq 影片/n 《/w [立/v 地/ude2 成佛/nz]/nz 》/w 放映/v 后/f ，/w 深受/v [上海/ns 市民/n]/nz 欢迎/v ，/w 天/qt 一/m 抓住/v 机会/n ，/w 推出/v 新片/n ，/w 收益/n 颇丰/nz 。/w 
“/w 天/qt 一/m ”/w 的/ude1 崛起/vn 挤占/v 了/ule 其他/rzv 影业/nis 公司/nis 的/ude1 [市场/n 份额/n]/nz ，/w [六/m 家/q]/mq 制片公司/nis 联合/vd 起来/vf ，/w 简称/v “/w 六合/ns ”/w ，/w 共同/d 排挤/v 天/qt 一/m 。/w 上海/ns 危急/a ，/w 邵氏/nr 派出/v 老三/n 远/a 赴/v 南洋/ns 探/v 行情/n 。/w 经过/p 邵仁枚/nr 一番/mq 努力/ad ，/w 南洋/ns 局面/n 初/f 开/v ，/w 提出/v 带/v 邵逸夫/nr 过去/vf 做/v 帮手/n 。/w 因此/c ，/w 当/p 1928年/t ，/w 刚/d 中学/nis 毕业/v 的/ude1 邵逸夫/nr 游览/v 北京/ns 、/w 想/v 进入/v 清华/j 、/w 燕京/ns 时/ng ，/w 却/d 在/p 北京/ns 一家/n 旅馆/nis 接到/v 三哥/nz 让/v 他/rr 去/vf 南洋/ns 的/ude1 电报/n 。/w 
