《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 
TOP1/x —/w —/w 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 
《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 是/vshi 央视/j [三/m 套/q]/mq 与/cc 灿/ag 星/n 制作/v 团队/n 联手/vd 推出/v 的/ude1 [原创/b 音乐/n]/nz 真人秀/nz 节目/n ，/w 由/p 《/w 中国/ns 好/a 声音/n 》/w 总/b 导演/nnt 金磊/nr 率领/v 的/ude1 原班人马/n 打造/v 。/w 节目/n 自主/vd 研发/v 新/a 节目/n 模式/n ，/w 首次/m 聚焦/vi [原创/b 作品/n]/nz ，/w 让/v [音乐/n 创作人/nnd]/nnd 成为/v 主角/nnt ，/w 为/p [华语/nz 乐坛/n]/nz 输送/v 新生代/n 创作/v 力量/n ，/w 重塑/v 音乐/n 生命/n 与/cc 原创/b 精神/n 。/w 刘欢/nr 、/w 杨坤/nr 、/w 周华健/nr 、/w 蔡健雅/nr [四/m 位/q]/mq 音乐/n 导师/nnt 将/d 挑选/v [12/m 支/q]/mq 金曲/nz 收入/n 各自/rr 制作/v 的/ude1 “/w 原创/b 专辑/n ”/w 。/w 
娱乐性/n ：/w ★/w ★/w ★/w ★/w 
新鲜度/n ：/w ★/w ★/w ★/w ★/w ★/w 
价值/n ：/w ★/w ★/w ★/w ★/w ★/w 
网友/n 点评/v ：/w 这/rzv 档/ng 节目/n 最大/gm 的/ude1 功劳/n 就是/v 让/v 我们/rr 知道/v 原来/d 央视/j 也/d 能够/v 做出/v 如此/rzv 高大/a 上/f 的/ude1 节目/n ！/w 
TOP2/x —/w —/w 《/w 汉字/n 英雄/n 》/w [第二/m 季/ng]/mq 
《/w 汉字/n 英雄/n 》/w 是/vshi [河南/ns 卫视/n]/nz 与/cc 爱/v 奇艺/nz 联手/vd 打造/v 的/ude1 中国/ns 国内/s 首/q 档/ng 大型/b 网/n 台/q 联动/vn 的/ude1 文化/n 综艺/b 季播/nz 节目/n 。/w 节目/n 集/q 综艺/b 性/ng 和/cc 知识性/n 于/p 一体/n ，/w 将/d 文化/n 和/cc 娱乐/vn 相/d 融合/v ，/w 集合/v [全国/n 各地/rzs]/nz 识字/vi 最多/ad 的/ude1 青少年/n 倾情/nz 参与/v ，/w 意在/v 为/p 青少年/n 打造/v 展示/vn 自己/rr 掌握/v 汉字/n 水平/n 和/cc 个性/n 的/ude1 机会/n 和/cc 舞台/n 。/w 节目/n 由/p 爱/v 奇艺/nz 首席/n 内容/n 官/n 及/cc 知名/a 电视/n 人马/n 东/f 担当/v 主持/vn ，/w 于丹/nr 、/w 高晓松/nr 等/udeng [文化/n 名人/n]/nz 鼎力/nz 加盟/v 担当/v 评委/nnt ，/w 《/w 汉字/n 英雄/n 》/w 第一季/mq 的/ude1 播出/vn 收到/v [社会/n 各界/rz]/nz 和/cc 广大/b 受众/n 的/ude1 一致/a 好评/n ，/w [第二/m 季/ng]/mq 的/ude1 播出/vn 势必/d 也/d 会/v 引领/v [电视/n 栏目/n]/nz 新/a 风向/n 。/w 
娱乐性/n ：/w ★/w ★/w ★/w ★/w 
新鲜度/n ：/w ★/w ★/w ★/w ★/w 
价值/n ：/w ★/w ★/w ★/w ★/w ★/w 
网友/n 点评/v ：/w 看完/v 《/w 汉字/n 英雄/n 》/w 第一季/mq ，/w 多少/ry [语文/n 老师/nnt]/nnt 哭/v 了/ule ，/w 不是/c 因为/c 自己/rr 没有/v 教/v 好/a 学生/nnt ，/w 而是/c 后悔/v 自己/rr 没/d 去/vf 当/p [数学/n 老师/nnt]/nnt …/w …/w [第二/m 季/ng]/mq 又/d 要/v 来/vf 了/ule ，/w [语文/n 老师/nnt]/nnt 你们/rr 准备好/nz 了/ule 吗/y ？/w 
