刘恺威/nr 6日/t 在/p 婚礼/n 举行/v 前夕/f 赶/v 返/v 香港/ns ，/w 即/v 急/v 不及/vi 待/vi 回家/vi 会/v 太太/n 杨幂/nr (/w 微/ag 信号/n ：/w miniyangmi/x )/w ，/w 期间/f 记者/nnt 不断/d 恭喜/v 他/rr 双喜临门/vl ，/w 他/rr 频频/d 笑着/vi 响应/v ：/w “/w 有/vyou 消息/n 一定/b 通知/n 大家/rr 的/ude1 。/w ”/w 据知/nz ，/w 今天/t 刘恺威/nr 会/v 带同/nz 太太/n 及/cc 父母/n 乘/v 搭/v 晚上七/t 点/qt 的/ude1 航班/n 飞/vi 巴厘岛/nsf 。/w 至于/p 明日/t 的/ude1 整个/b 婚礼/n 全部/m 由/p 他/rr 一手/d 策划/vn ，/w 只/d 希望/v 带给/v 杨幂/nr 前所未有/vl 的/ude1 惊喜/a ，/w 誓令/nz 新娘子/nz 当场/d [喜/v 极/d 而/cc 泣/vg]/nz 。/w 
举行/v 婚礼/n 前夕/f 仍/d 各/rz 有/vyou 各/rz 忙/v 的/ude1 刘恺威/nr 与/cc 杨幂/nr ，/w 随着/p 男方/n 暂时/d 完成/v 上海/ns 拍摄/v 工作/vn ，/w 终于/d 有/vyou 机会/n 可以/v 见面/vi 。/w [昨天/t 下午/t]/nz [六/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 刘恺威/nr 现身/v [香港/ns 机场/nis]/nz ，/w 大批/m 传媒/n 已/d 闻风/nz 守候/v 。/w [人/n 逢/v 喜事/n 精神/n 爽/ag]/nz 的/ude1 他/rr 全程/n 笑/v 个/q 不停/v ，/w 当/p 问/v 到/v 喜欢/vn 儿子/n 还是/c 女儿/n 的/ude1 时候/n ，/w 他/rr 立刻/d 语塞/v 不懂/v 回答/vn ，/w 之后/f 才/d 哈哈大笑/al 地/ude2 说/v ：/w “/w 总之/c 有/vyou 消息/n 会/v 通知/n 大家/rr 。/w （/w 做好/v 准备/vn 做/v 父母/n 吗/y ？/w ）/w 成家/vi 立/v 室/n 、/w 有/vyou 小朋友/n 对/p 我/rr 来讲/uls 都/d 好/a 重要/a ，/w 现在/t 就/d 往/p 这个/rz 目标/n 出发/vi 的/ude1 。/w ”/w 
没有/v 考虑过/nz 在/p 香港/ns 补/v 摆酒/nz 
至于/p 明日/t 婚礼/n 详情/n ，/w 刘恺威/nr 透露/v 只/d 邀请/v 家人/n 及/cc 圈外/nz 朋友/n 出席/v ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 不想/v 打扰/v 到/v 大家/rr （/w 圈/qv 中/f 人/n ）/w 。/w （/w 在/p 香港/ns 补/v 摆/v 喜酒/nf 吗/y ？/w ）/w 农历/n 年前/t 都/d 没有/v 这个/rz 计划/n 。/w 其实/d 一大/n 群/ng 人/n 去旅行/nz 好/a 开心/a ，/w 但/c 我们/rr 三/m 天后/nz 就要/d 工作/vn 了/ule ，/w 所以/c 未/d 有/vyou 时间/n 度蜜月/nz 的/ude1 。/w ”/w 说完/v ，/w 他/rr 即/v 飞车/n 返回/v 父亲/n 位于/v 大围/nz 的/ude1 世界/n 花园/n 寓所/n 见/v 杨幂/nr 。/w 其实/d 他/rr 一直/d 不愿/nz 说/v 太多/ad 婚礼/n 详情/n ，/w 主要/b 是/vshi 想/v 给/p 杨幂/nr 一个/mq 神秘/a 婚礼/n ，/w 所以/c 事前/t 完全/ad 不/d 让/v 对方/n 参与/v ，/w 誓要/nz 令/v 新娘子/nz 在/p 结婚/vi 当日/t 感动/v 得/ude3 [喜/v 极/d 而/cc 泣/vg]/nz 。/w 
准新娘/nz 披肩/n 护/v 肚/ng 
另外/c ，/w “/w 影帝/n ”/w 梁家辉/nr 与/cc 太太/n [昨天/t 下午/t]/nz [二/m 点/qt]/mq 现身/v 机场/nis ，/w 送/v [两/q 女/b]/mq 回/v 外地/s 读书/vi 。/w 他/rr 得悉/v 传媒/n 在/p 机场/nis 守候/v 刘恺威/nr 与/cc 杨幂/nr ，/w 他/rr 笑/v 说/v ：/w “/w 我/rr 认识/v 他/rr 爸爸/n （/w 刘丹/nr ）/w ，/w 祝/v 他们/rr [百年/mq 好/a 合/v]/nz 、/w [永/d 结/v 同心/vi]/nz 、/w [早/a 生/v 贵子/n]/nz ，/w 恭喜/v 丹/b 爷/ng ，/w 快一点/nz 生/v 个/q 孙儿/nz 给/p 丹/b 爷/ng 抱/v 啦/y 。/w ”/w 提到/v 杨幂/nr 被/pbei 指/v 有喜/vi ，/w 梁家辉/nr 说/v ：/w “/w 那/rzv 就/d 更好/d 啦/y ，/w 不/d 需要/v 搞/v 那么/c 多/a 事情/n 啦/y ，/w 哈哈/o 。/w ”/w 
准/a 公公/n 刘丹/nr 笑着/vi 打/v 高尔夫/n 
准/a 公公/n 刘丹/nr 对/p 媳妇/n 杨幂/nr 赞不绝口/vl ，/w [昨天/t 下午/t]/nz [二/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 他/rr 亲自/d 驾车/vi 离开/v 寓所/n ，/w 直驶/nz 长沙湾/nz [亚洲/ns 高尔夫球/n 会/v]/nt 。/w 提到/v 即将/d 荣升/v 公公/n 的/ude1 时候/n ，/w 心情/n 的/ude1 大好/a 的/ude1 刘丹/nr 开怀大笑/vl ，/w 至于/p 前晚/nz 与/cc 媳妇/n 吃饭/vi 有/vyou 否/vg 准备/v 特别/d 菜/n 式/k ？/w 他/rr 说/v ：/w “/w 好/a 简单/a 的/ude1 ，/w 她/rr 吃/v 东西/n 都/d 好/a 简单/a 。/w （/w 有/vyou 没有/v 煲/v 补品/n 给/p 媳妇/n 安胎/nz 呢/y ？/w ）/w 不/d 需要/v ，/w 迟/a 一些/mq 时候/n 再说/c 。/w ”/w 期间/f 有/vyou 途人/nz 上前/vi 恭喜/v 他/rr 将/d 荣升/v 公公/n ，/w 刘丹笑/nr 说/v ：/w “/w 是/vshi 做/v 公公/n 啦/y 。/w ”/w 
刘丹/nr 透露/v 今日/t 与/cc 一对/mq 新人/n 齐齐/nz 出发/vi 往/p 巴厘岛/nsf ，/w 并/cc 于/p 当地/s 逗留/vi 两天/mq 。/w 之后/f 刘丹/nr 到达/v 球/n 会/v ，/w 停车/vi 后/f 立刻/d 由/p 车尾/n 箱/ng 取出/v 球/n 棍/ng ，/w 又/d 即/v 场/qv 换/v 球鞋/n ，/w 期间/f 更/d 碰见/v 温家伟/nr ，/w [不少/m 球/n]/mq 友/ng 还/d 上前/vi 恭喜/v 及/cc 与/cc 他/rr 握手/vi 。/w 
工作室/nis 密密/nz 包/v 
明天/t 是/vshi 刘恺威/nr 与/cc 杨幂/nr 大婚/nz 日子/n ，/w 刘恺威/nr 工作室/nis 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 近日/t 积极/ad 包装/n 喜糖/nf 派/v 发给/v 各界/rz 好友/n 。/w 工作室/nis 微博/n 上/f 载/v 包装/n 喜糖/nf 的/ude1 照片/n ，/w 并/cc 留言/n ：/w “/w 给/p 大家/rr 都/d 准备/v 了/ule 一份/mq 小/a 心意/n ，/w 所以/c 这/rzv 两天/mq 工作室/nis 几乎/d 被/pbei 淹没/v 啦/y 。/w ”/w 
版权/n 属/v [东方/s 报业/nis 集团/nis]/ntc 或/c ON/x ./w CC/x 所有/b ，/w 不得/vi 转载/v ！/w 
腾讯/ntc 娱乐/vn 讯/ng 2014年1月7日/t 香港/ns 刘恺威/nr (/w 微/ag 信号/n ：/w hawicklaw/x )/w 昨日/t 在/p 婚礼/n 举行/v 前夕/f 赶/v 返/v 香港/ns ，/w 即/v 急/v 不及/vi 待/vi 回家/vi 会/v 太太/n 杨幂/nr (/w 微/ag 信号/n ：/w miniyangmi/x )/w ，/w 期间/f 记者/nnt 不断/d 恭喜/v 他/rr 双喜临门/vl ，/w 他/rr 频频/d 笑着/vi 响应/v ：/w “/w 有/vyou 消息/n 一定/b 通知/n 大家/rr 的/ude1 。/w ”/w 据知/nz ，/w 今天/t 刘恺威/nr 会/v 带同/nz 太太/n 及/cc 父母/n 乘/v 搭/v 晚上七/t 点/qt 的/ude1 航班/n 飞/vi 巴厘岛/nsf 。/w 至于/p 明日/t 的/ude1 整个/b 婚礼/n 全部/m 由/p 他/rr 一手/d 策划/vn ，/w 只/d 希望/v 带给/v 杨幂/nr 前所未有/vl 的/ude1 惊喜/a ，/w 誓令/nz 新娘子/nz 当场/d [喜/v 极/d 而/cc 泣/vg]/nz 。/w 
举行/v 婚礼/n 前夕/f 仍/d 各/rz 有/vyou 各/rz 忙/v 的/ude1 刘恺威/nr 与/cc 杨幂/nr ，/w 随着/p 男方/n 暂时/d 完成/v 上海/ns 拍摄/v 工作/vn ，/w 终于/d 有/vyou 机会/n 可以/v 见面/vi 。/w [昨天/t 下午/t]/nz [六/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 刘恺威/nr 现身/v [香港/ns 机场/nis]/nz ，/w 大批/m 传媒/n 已/d 闻风/nz 守候/v 。/w [人/n 逢/v 喜事/n 精神/n 爽/ag]/nz 的/ude1 他/rr 全程/n 笑/v 个/q 不停/v ，/w 当/p 问/v 到/v 喜欢/vn 儿子/n 还是/c 女儿/n 的/ude1 时候/n ，/w 他/rr 立刻/d 语塞/v 不懂/v 回答/vn ，/w 之后/f 才/d 哈哈大笑/al 地/ude2 说/v ：/w “/w 总之/c 有/vyou 消息/n 会/v 通知/n 大家/rr 。/w （/w 做好/v 准备/vn 做/v 父母/n 吗/y ？/w ）/w 成家/vi 立/v 室/n 、/w 有/vyou 小朋友/n 对/p 我/rr 来讲/uls 都/d 好/a 重要/a ，/w 现在/t 就/d 往/p 这个/rz 目标/n 出发/vi 的/ude1 。/w ”/w 
没有/v 考虑过/nz 在/p 香港/ns 补/v 摆酒/nz 
至于/p 明日/t 婚礼/n 详情/n ，/w 刘恺威/nr 透露/v 只/d 邀请/v 家人/n 及/cc 圈外/nz 朋友/n 出席/v ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 不想/v 打扰/v 到/v 大家/rr （/w 圈/qv 中/f 人/n ）/w 。/w （/w 在/p 香港/ns 补/v 摆/v 喜酒/nf 吗/y ？/w ）/w 农历/n 年前/t 都/d 没有/v 这个/rz 计划/n 。/w 其实/d 一大/n 群/ng 人/n 去旅行/nz 好/a 开心/a ，/w 但/c 我们/rr 三/m 天后/nz 就要/d 工作/vn 了/ule ，/w 所以/c 未/d 有/vyou 时间/n 度蜜月/nz 的/ude1 。/w ”/w 说完/v ，/w 他/rr 即/v 飞车/n 返回/v 父亲/n 位于/v 大围/nz 的/ude1 世界/n 花园/n 寓所/n 见/v 杨幂/nr 。/w 其实/d 他/rr 一直/d 不愿/nz 说/v 太多/ad 婚礼/n 详情/n ，/w 主要/b 是/vshi 想/v 给/p 杨幂/nr 一个/mq 神秘/a 婚礼/n ，/w 所以/c 事前/t 完全/ad 不/d 让/v 对方/n 参与/v ，/w 誓要/nz 令/v 新娘子/nz 在/p 结婚/vi 当日/t 感动/v 得/ude3 [喜/v 极/d 而/cc 泣/vg]/nz 。/w 
准新娘/nz 披肩/n 护/v 肚/ng 
另外/c ，/w “/w 影帝/n ”/w 梁家辉/nr 与/cc 太太/n [昨天/t 下午/t]/nz [二/m 点/qt]/mq 现身/v 机场/nis ，/w 送/v [两/q 女/b]/mq 回/v 外地/s 读书/vi 。/w 他/rr 得悉/v 传媒/n 在/p 机场/nis 守候/v 刘恺威/nr 与/cc 杨幂/nr ，/w 他/rr 笑/v 说/v ：/w “/w 我/rr 认识/v 他/rr 爸爸/n （/w 刘丹/nr ）/w ，/w 祝/v 他们/rr [百年/mq 好/a 合/v]/nz 、/w [永/d 结/v 同心/vi]/nz 、/w [早/a 生/v 贵子/n]/nz ，/w 恭喜/v 丹/b 爷/ng ，/w 快一点/nz 生/v 个/q 孙儿/nz 给/p 丹/b 爷/ng 抱/v 啦/y 。/w ”/w 提到/v 杨幂/nr 被/pbei 指/v 有喜/vi ，/w 梁家辉/nr 说/v ：/w “/w 那/rzv 就/d 更好/d 啦/y ，/w 不/d 需要/v 搞/v 那么/c 多/a 事情/n 啦/y ，/w 哈哈/o 。/w ”/w 
准/a 公公/n 刘丹/nr 笑着/vi 打/v 高尔夫/n 
准/a 公公/n 刘丹/nr 对/p 媳妇/n 杨幂/nr 赞不绝口/vl ，/w [昨天/t 下午/t]/nz [二/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 他/rr 亲自/d 驾车/vi 离开/v 寓所/n ，/w 直驶/nz 长沙湾/nz [亚洲/ns 高尔夫球/n 会/v]/nt 。/w 提到/v 即将/d 荣升/v 公公/n 的/ude1 时候/n ，/w 心情/n 的/ude1 大好/a 的/ude1 刘丹/nr 开怀大笑/vl ，/w 至于/p 前晚/nz 与/cc 媳妇/n 吃饭/vi 有/vyou 否/vg 准备/v 特别/d 菜/n 式/k ？/w 他/rr 说/v ：/w “/w 好/a 简单/a 的/ude1 ，/w 她/rr 吃/v 东西/n 都/d 好/a 简单/a 。/w （/w 有/vyou 没有/v 煲/v 补品/n 给/p 媳妇/n 安胎/nz 呢/y ？/w ）/w 不/d 需要/v ，/w 迟/a 一些/mq 时候/n 再说/c 。/w ”/w 期间/f 有/vyou 途人/nz 上前/vi 恭喜/v 他/rr 将/d 荣升/v 公公/n ，/w 刘丹笑/nr 说/v ：/w “/w 是/vshi 做/v 公公/n 啦/y 。/w ”/w 
刘丹/nr 透露/v 今日/t 与/cc 一对/mq 新人/n 齐齐/nz 出发/vi 往/p 巴厘岛/nsf ，/w 并/cc 于/p 当地/s 逗留/vi 两天/mq 。/w 之后/f 刘丹/nr 到达/v 球/n 会/v ，/w 停车/vi 后/f 立刻/d 由/p 车尾/n 箱/ng 取出/v 球/n 棍/ng ，/w 又/d 即/v 场/qv 换/v 球鞋/n ，/w 期间/f 更/d 碰见/v 温家伟/nr ，/w [不少/m 球/n]/mq 友/ng 还/d 上前/vi 恭喜/v 及/cc 与/cc 他/rr 握手/vi 。/w 
工作室/nis 密密/nz 包/v 
明天/t 是/vshi 刘恺威/nr 与/cc 杨幂/nr 大婚/nz 日子/n ，/w 刘恺威/nr 工作室/nis 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 近日/t 积极/ad 包装/n 喜糖/nf 派/v 发给/v 各界/rz 好友/n 。/w 工作室/nis 微博/n 上/f 载/v 包装/n 喜糖/nf 的/ude1 照片/n ，/w 并/cc 留言/n ：/w “/w 给/p 大家/rr 都/d 准备/v 了/ule 一份/mq 小/a 心意/n ，/w 所以/c 这/rzv 两天/mq 工作室/nis 几乎/d 被/pbei 淹没/v 啦/y 。/w ”/w 
版权/n 属/v [东方/s 报业/nis 集团/nis]/ntc 或/c ON/x ./w CC/x 所有/b ，/w 不得/vi 转载/v ！/w 
腾讯/ntc 娱乐/vn 讯/ng 2014年1月7日/t 香港/ns 刘恺威/nr (/w 微/ag 信号/n ：/w hawicklaw/x )/w 昨日/t 在/p 婚礼/n 举行/v 前夕/f 赶/v 返/v 香港/ns ，/w 即/v 急/v 不及/vi 待/vi 回家/vi 会/v 太太/n 杨幂/nr (/w 微/ag 信号/n ：/w miniyangmi/x )/w ，/w 期间/f 记者/nnt 不断/d 恭喜/v 他/rr 双喜临门/vl ，/w 他/rr 频频/d 笑着/vi 响应/v ：/w “/w 有/vyou 消息/n 一定/b 通知/n 大家/rr 的/ude1 。/w ”/w 据知/nz ，/w 今天/t 刘恺威/nr 会/v 带同/nz 太太/n 及/cc 父母/n 乘/v 搭/v 晚上七/t 点/qt 的/ude1 航班/n 飞/vi 巴厘岛/nsf 。/w 至于/p 明日/t 的/ude1 整个/b 婚礼/n 全部/m 由/p 他/rr 一手/d 策划/vn ，/w 只/d 希望/v 带给/v 杨幂/nr 前所未有/vl 的/ude1 惊喜/a ，/w 誓令/nz 新娘子/nz 当场/d [喜/v 极/d 而/cc 泣/vg]/nz 。/w 
举行/v 婚礼/n 前夕/f 仍/d 各/rz 有/vyou 各/rz 忙/v 的/ude1 刘恺威/nr 与/cc 杨幂/nr ，/w 随着/p 男方/n 暂时/d 完成/v 上海/ns 拍摄/v 工作/vn ，/w 终于/d 有/vyou 机会/n 可以/v 见面/vi 。/w [昨天/t 下午/t]/nz [六/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 刘恺威/nr 现身/v [香港/ns 机场/nis]/nz ，/w 大批/m 传媒/n 已/d 闻风/nz 守候/v 。/w [人/n 逢/v 喜事/n 精神/n 爽/ag]/nz 的/ude1 他/rr 全程/n 笑/v 个/q 不停/v ，/w 当/p 问/v 到/v 喜欢/vn 儿子/n 还是/c 女儿/n 的/ude1 时候/n ，/w 他/rr 立刻/d 语塞/v 不懂/v 回答/vn ，/w 之后/f 才/d 哈哈大笑/al 地/ude2 说/v ：/w “/w 总之/c 有/vyou 消息/n 会/v 通知/n 大家/rr 。/w （/w 做好/v 准备/vn 做/v 父母/n 吗/y ？/w ）/w 成家/vi 立/v 室/n 、/w 有/vyou 小朋友/n 对/p 我/rr 来讲/uls 都/d 好/a 重要/a ，/w 现在/t 就/d 往/p 这个/rz 目标/n 出发/vi 的/ude1 。/w ”/w 
没有/v 考虑过/nz 在/p 香港/ns 补/v 摆酒/nz 
至于/p 明日/t 婚礼/n 详情/n ，/w 刘恺威/nr 透露/v 只/d 邀请/v 家人/n 及/cc 圈外/nz 朋友/n 出席/v ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 不想/v 打扰/v 到/v 大家/rr （/w 圈/qv 中/f 人/n ）/w 。/w （/w 在/p 香港/ns 补/v 摆/v 喜酒/nf 吗/y ？/w ）/w 农历/n 年前/t 都/d 没有/v 这个/rz 计划/n 。/w 其实/d 一大/n 群/ng 人/n 去旅行/nz 好/a 开心/a ，/w 但/c 我们/rr 三/m 天后/nz 就要/d 工作/vn 了/ule ，/w 所以/c 未/d 有/vyou 时间/n 度蜜月/nz 的/ude1 。/w ”/w 说完/v ，/w 他/rr 即/v 飞车/n 返回/v 父亲/n 位于/v 大围/nz 的/ude1 世界/n 花园/n 寓所/n 见/v 杨幂/nr 。/w 其实/d 他/rr 一直/d 不愿/nz 说/v 太多/ad 婚礼/n 详情/n ，/w 主要/b 是/vshi 想/v 给/p 杨幂/nr 一个/mq 神秘/a 婚礼/n ，/w 所以/c 事前/t 完全/ad 不/d 让/v 对方/n 参与/v ，/w 誓要/nz 令/v 新娘子/nz 在/p 结婚/vi 当日/t 感动/v 得/ude3 [喜/v 极/d 而/cc 泣/vg]/nz 。/w 
准新娘/nz 披肩/n 护/v 肚/ng 
另外/c ，/w “/w 影帝/n ”/w 梁家辉/nr 与/cc 太太/n [昨天/t 下午/t]/nz [二/m 点/qt]/mq 现身/v 机场/nis ，/w 送/v [两/q 女/b]/mq 回/v 外地/s 读书/vi 。/w 他/rr 得悉/v 传媒/n 在/p 机场/nis 守候/v 刘恺威/nr 与/cc 杨幂/nr ，/w 他/rr 笑/v 说/v ：/w “/w 我/rr 认识/v 他/rr 爸爸/n （/w 刘丹/nr ）/w ，/w 祝/v 他们/rr [百年/mq 好/a 合/v]/nz 、/w [永/d 结/v 同心/vi]/nz 、/w [早/a 生/v 贵子/n]/nz ，/w 恭喜/v 丹/b 爷/ng ，/w 快一点/nz 生/v 个/q 孙儿/nz 给/p 丹/b 爷/ng 抱/v 啦/y 。/w ”/w 提到/v 杨幂/nr 被/pbei 指/v 有喜/vi ，/w 梁家辉/nr 说/v ：/w “/w 那/rzv 就/d 更好/d 啦/y ，/w 不/d 需要/v 搞/v 那么/c 多/a 事情/n 啦/y ，/w 哈哈/o 。/w ”/w 
准/a 公公/n 刘丹/nr 笑着/vi 打/v 高尔夫/n 
准/a 公公/n 刘丹/nr 对/p 媳妇/n 杨幂/nr 赞不绝口/vl ，/w [昨天/t 下午/t]/nz [二/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 他/rr 亲自/d 驾车/vi 离开/v 寓所/n ，/w 直驶/nz 长沙湾/nz [亚洲/ns 高尔夫球/n 会/v]/nt 。/w 提到/v 即将/d 荣升/v 公公/n 的/ude1 时候/n ，/w 心情/n 的/ude1 大好/a 的/ude1 刘丹/nr 开怀大笑/vl ，/w 至于/p 前晚/nz 与/cc 媳妇/n 吃饭/vi 有/vyou 否/vg 准备/v 特别/d 菜/n 式/k ？/w 他/rr 说/v ：/w “/w 好/a 简单/a 的/ude1 ，/w 她/rr 吃/v 东西/n 都/d 好/a 简单/a 。/w （/w 有/vyou 没有/v 煲/v 补品/n 给/p 媳妇/n 安胎/nz 呢/y ？/w ）/w 不/d 需要/v ，/w 迟/a 一些/mq 时候/n 再说/c 。/w ”/w 期间/f 有/vyou 途人/nz 上前/vi 恭喜/v 他/rr 将/d 荣升/v 公公/n ，/w 刘丹笑/nr 说/v ：/w “/w 是/vshi 做/v 公公/n 啦/y 。/w ”/w 
刘丹/nr 透露/v 今日/t 与/cc 一对/mq 新人/n 齐齐/nz 出发/vi 往/p 巴厘岛/nsf ，/w 并/cc 于/p 当地/s 逗留/vi 两天/mq 。/w 之后/f 刘丹/nr 到达/v 球/n 会/v ，/w 停车/vi 后/f 立刻/d 由/p 车尾/n 箱/ng 取出/v 球/n 棍/ng ，/w 又/d 即/v 场/qv 换/v 球鞋/n ，/w 期间/f 更/d 碰见/v 温家伟/nr ，/w [不少/m 球/n]/mq 友/ng 还/d 上前/vi 恭喜/v 及/cc 与/cc 他/rr 握手/vi 。/w 
工作室/nis 密密/nz 包/v 
明天/t 是/vshi 刘恺威/nr 与/cc 杨幂/nr 大婚/nz 日子/n ，/w 刘恺威/nr 工作室/nis 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 近日/t 积极/ad 包装/n 喜糖/nf 派/v 发给/v 各界/rz 好友/n 。/w 工作室/nis 微博/n 上/f 载/v 包装/n 喜糖/nf 的/ude1 照片/n ，/w 并/cc 留言/n ：/w “/w 给/p 大家/rr 都/d 准备/v 了/ule 一份/mq 小/a 心意/n ，/w 所以/c 这/rzv 两天/mq 工作室/nis 几乎/d 被/pbei 淹没/v 啦/y 。/w ”/w 
