李亚鹏/nr 回应/vn ：/w 欢迎/v [实地/d 考察/v]/nz 再/d 发表/v 言论/n 
有/vyou 媒体/n 致电/v [嫣然/z 天使/n 基金会/nis]/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 祁欣/nr ，/w 她/rr 表示/v 李亚鹏/nr 不/d 排除/v 提出/v 名誉/n 侵害/vn 起诉/v 。/w 被/pbei 问/v 到/v 周筱赟/nr 指控/v [嫣然/z 天使/n 基金会/nis]/nz 每个/r 唇颚裂/nz 手术/n 成本/n [9/m ./w 9/m 万元/q]/mq ，/w 是/vshi 一般/ad 唇颚裂/nz 手术/n 的/ude1 近/a [20/m 倍/q]/mq 价钱/n ，/w 祁欣/nr 强烈/a 表示/v ：/w “/w 这个/rz [9/m ./w 9/m 万元/q]/mq 数据/n 明显/a 就是/v 有/vyou 问题/n ，/w 不是/c 这样/rzv 计算/v 的/ude1 。/w ”/w 但/c 详细/a 数据/n 还/d 有待/v 稍/d 晚/tg 公布/v 。/w 
[红十字/n 基金会/nis]/nt 回应/vn ：/w 善/ag 款/q 是/vshi 这样/rzv 用/p 的/ude1 
针对/p 周筱赟/nr 的/ude1 [实名/gi 举报/vn]/nz ，/w [中国/ns 红十字/n 基金会/nis]/nt 、/w [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 都/d 在/p 其/rz 官方/n 微博/n 给予/vn 了/ule 回应/vn 。/w 
[中国/ns 红十字/n 基金会/nis]/nt 特别/d 就/d “/w [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 7000万/m 善/ag 款/q 下落不明/vl ”/w 做出/v 说明/vn ，/w “/w 截至/v 2013年12月/t ，/w [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 累计/vd 募集/v 款物/n [1/m ./w 42/m 亿元/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w 募款/v [1/m ./w 35/m 亿元/q]/mq ；/w 物资/n [700/m 万元/q]/mq 。/w 目前/t 已/d 支出/n 款物/n [1/m ./w 31/m 亿元/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w 用于/v 患儿/n 救助/vn 款/q [4153/m 万元/q]/mq ；/w 定向/b 用于/v [北京市/ns 嫣然/z 天使/n 儿童/n 医院/nis]/nt 建设/v 资金/n [5322/m 万元/q]/mq ；/w 其他/rzv [2925/m 万元/q]/mq 资金/n 用于/v 嫣然/z 天使/n 之旅/nz 、/w 雅安/ns [地震/n 灾区/n]/nz 患儿/n 救助/vn 、/w 救助/v 患儿/n 夏令营/n 等/udeng [公益/n 活动/vn]/nz 以及/cc 慈善/a 晚宴/n 、/w 答谢/v 音乐会/n 、/w [行政/n 管理/vn]/nz 成本/n 等/udeng ，/w [700/m 万元/q]/mq 捐赠/v 物资/n 已经/d 发放/v 。/w 用于/v 医院/nis 建设/vn 的/ude1 资金/n 全部/m 来自/v 2009年/t 和/cc 2012年/t [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 的/ude1 定向/b 筹款/vi 晚宴/n ，/w 该/rz 笔/n 资金/n 的/ude1 使用/vn 情况/n ，/w 已/d 于/p 2012年/t 接受/v [会计师/nnt 事务所/nis]/nis 的/ude1 [专项/b 审计/vn]/nz 。/w ”/w 
关于/p 唇腭裂/nhd 手术/n 费用/n ，/w [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 表示/v ，/w 其/rz 单/b 例/n 平均/a [救助/vn 费用/n]/nz 截至/v 目前/t 为/p [4398/m 元/q]/mq 。/w 他们/rr 所/usuo 做/v 的/ude1 不但/c 是/vshi 全额/n 救助/vn ，/w 而且/c 救助/vn 的/ude1 范围/n 也/d 包括/v 唇腭裂/nhd 患儿/n 的/ude1 其他/rzv 病症/n 以及/cc 部分/n [心理/n 辅导/vn]/nz 、/w 营养/n 和/cc 交通/n 费用/n 的/ude1 资助/vn 。/w 
事件/n 回顾/v 
2013年12月18日/t 
曾/d 揭露/v 多/a 起/vf 公司/nis 黑幕/n 的/ude1 周筱赟/nr 在/p 网上/s 发帖/vi 举报/vn ，/w 举报/v 帖/ng 直指/v 刚/d 与/cc 天后/nz 王菲/nr 离婚/vi 的/ude1 演员/nnt 李亚鹏/nr ，/w 称/v 李亚鹏/nr 打着/v “/w 书院/nis 中国/ns 基金/n ”/w 的/ude1 幌子/n 进行/vn 商业/n [房地产/n 开发/vn]/nz ，/w 名为/v 公益/n ，/w 实际上/d 却/d 是/vshi 为/p 自己/rr 敛财/vi 。/w 
举报/v 帖/ng 中/f ，/w 周筱赟/nr 细/a 数/n 了/ule 李亚鹏/nr 的/ude1 “/w [六/m 宗/vg]/mq 罪/n ”/w ，/w 包括/v “/w [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz ”/w 对外/vn 宣传/vn 省略/v 全名/n 、/w 书院/nis [中国/ns 基金会/nis]/nt 名称/n 违规/vn 、/w 李亚鹏/nr 违规/vn 担任/v 基金会/nis [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 、/w 书院/nis [中国/ns 基金会/nis]/nt 神秘/a 消失/vi [5/m 万元/q]/mq 、/w 李亚鹏/nr 以/p 公益/n 名义/n 开发/vn 高档/b 酒店/nis 和/cc 房地产/n 、/w 李亚鹏/nr 对/p 公益/n 信口开河/vl 。/w 
帖子/n 还/d 称/v 王菲/nr 对/p 李亚鹏/nr 的/ude1 [公益/n 事业/n]/nz 早就/d 心/n 存/v 不满/an ，/w 但/c 由于/p 王菲/nr 信佛/v 不能/v 打诳语/nz 又/d 不能/v 说/v 前夫/n 坏话/n ，/w 所以/c 王菲/nr 对待/v 一切/rz 关于/p 李亚鹏/nr 的/ude1 话题/n 只能/v 沉默/a 。/w 
2013年12月22日/t 
书院/nis [中国/ns 文化/n 发展/vn 基金会/nis]/nt 在/p 京/b 召开/v [新闻/n 发布会/n]/nz 。/w 李亚鹏/nr 针对/p 网友/n 指控/v 的/ude1 数/n 项/q 违规/vn 进行/vn 了/ule 简短/a 回应/vn ，/w 但/c 未/d 做/v 详细/a 解释/v 。/w 他/rr 表示/v ，/w 民政局/nis 已/d 开始/v 调查/vn ，/w [15/m 天/qt]/mq 内/f 会/v 公开/ad 调查/v 结果/n ，/w 但/c 政府部门/n 有/vyou 自己/rr 的/ude1 程序/n ，/w 基金会/nis 不会/v 代表/nnt 政府/nis 发言/vi 。/w 
2013年12月26日/t 
AKB48/x 写真/n 集合/v 全/a 裸/ag 袭/v 胸/ng 
台/q 监控/vn AV/x 女优/nnd 防止/v 卖淫/vn 
日本/ns 童年/t 女优/nnd 训练/v 营/n 
影视/b 剧中/n 惨遭/v 蹂躏/vn 的/ude1 女星/nnd 
那些/rz 年/qt “/w 脱光/v 光/n ”/w 的/ude1 十大/mq 女星/nnd 
细/a 数/n [17/m 部/q]/mq 日本/ns 经典/n 情色片/nz 
杜汶泽/nr 床/n 战/vg AV/x 女/b [三/m 百/m 回合/n]/mq 
最/d 刺激/v 的/ude1 时尚/n 房事/n [13/m 式/k]/mq 
嫩模/nz 性感/a 半裸/nz 登/v 杂志/n 

