资料/n 图/n ：/w 邵逸夫/nr 
[陕西省/ns 教育厅/nis 发展/vn 规划处/nis]/nt 副处长/nnt 高峰/n 在/p 接受/v 西部网/nz 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 2000年/t 以来/f ，/w 邵逸夫/nr 分/qt [13/m 批次/n]/mq 在/p 陕西/ns [169/m 所/usuo]/mq 中小学/n 建设/v 校园/n 项目/n ，/w [建筑/n 面积/n]/nz [33/m ./w 4/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w [项目/n 总投资/nz]/nz [3/m ./w 4/m 亿元/q]/mq ，/w 其中/rz 邵逸夫/nr 捐赠/v 资金/n 为/p [7095/m 万元/q]/mq 人民币/n 。/w 此外/c ，/w 邵逸夫/nr 还/d 在/p 陕西/ns [18/m 所/usuo]/mq 高校/n 建设/v [校园/n 建筑/n]/nz ，/w 加上/v 中小学/n 项目/n 的/ude1 [七/m 千余/mq]/mq 万元/q ，/w 累计/vd 捐赠/v 资金/n 超过/v [1/m 亿元/q]/mq 。/w 
得到/v 邵逸夫/nr 去世/vi 的/ude1 消息/n ，/w [陕西/ns 师范大学/nis 宣传部/nis]/nt 副部长/nnt 张小东/nr 也/d 为/p 老先生/n 致哀/vi 。/w 张小东/nr 说/v ，/w “/w 邵逸夫/nr 先生/n 自/p 1957年/t 创立/v ‘/w 邵氏/nr 基金会/nis ’/w 以来/f ，/w 就/d 本着/p ‘/w 丈夫/n 贵兼济/nr ，/w 岂/d [独善/nz 一身/n]/nz ’/w 的/ude1 [人生/n 信条/n]/nz 一直/d 从事/vi [社会/n 福利/n 事业/n]/nz 。/w 难能可贵/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 他/rr 特别/d 具有/v 爱国/a 情怀/n ，/w 教育/v 情怀/n 、/w 大学/nis 情怀/n ，/w 崇文/ns 兴学/vi ，/w 履仁/nz 尚义/ns ，/w 雪中送炭/vl ，/w 为/p 内地/n [数百/m 所/usuo]/mq 学校/nis 捐资/v 建/v 楼/n ，/w 为/p 改善/v 大学/nis [办学/vn 条件/n]/nz ，/w 培养/v [优秀/a 人才/n]/nz 做出/v 了/ule 卓越/a 贡献/n 。/w 我校/n 由/p 邵逸夫/nr 先生/n 捐资/v 修建/vn 的/ude1 音乐/n 楼/n 和/cc 科技楼/nz 一直/d 发挥/v 着/uzhe 非常/d 重要/a 的/ude1 育人/vn 重要/a ，/w 一直/d 激励/vn 着/uzhe 学校/nis 不/d 负/v 全社会/nz 厚爱/n ，/w 为/p 办好/vi 人民/n 满意/v 教育/vn 而/cc 奋斗/vi 。/w ”/w 
[西安/ns 外国语/n 大学/nis 图书馆/nis]/nt 馆长/nnt 谭立军/nr 表示/v ，/w 图书馆/nis 是/vshi 高校/n 灵魂/n 性/ng 的/ude1 建筑/n ，/w 很多/m 高校/n 的/ude1 图书馆/nis 也/d 是/vshi 校园/n [标志性/n 建筑/n]/nz ，/w 图书馆/nis 对于/p 大学生/nnt 来说/uls 尤为/d 重要/a ，/w 很多/m 课内/nz 没有/v 讲/v 到/v 的/ude1 知识/n 都/d 需要/v 学生/nnt 去/vf 图书馆/nis 找/v 资料/n 学习/v 、/w 补充/vn 。/w 邵逸夫/nr 在/p 高校/n 除了/p 建/v 艺术/n 楼/n 、/w 科技馆/nis 以外/f ，/w 还/d 大力/d 捐建/v 图书馆/nis ，/w 可见/c 老先生/n 的/ude1 长远/a 眼观/nz 和/cc 对/p 大学生/nnt 的/ude1 关注/vn 程度/n 。/w 
[长安/ns 大学/nis]/ntu 大/a [四/m 学生/nnt]/mq 黎鸿凯/nr 平时/t 酷爱/v 读书/vn ，/w 还/d 经常/d 创作/v 诗歌/n 、/w 散文/n 等/udeng [文学/n 作品/n]/nz 。/w 在/p 他/rr 的/ude1 眼里/s ，/w 邵逸夫/nr 对/p 学生/nnt 的/ude1 关注/vn 不仅/c 是/vshi 物质/n 方面/n 的/ude1 简单/a 资助/v ，/w 捐建/v 图书馆/nis 也/d 是/vshi 鼓励/v 学生/nnt 重视/v 精神/n 追求/v ，/w 学好/v 知识/n 充实/v 自己/rr 。/w 
[香港/ns 广播/vn 电视/n 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 、/w [香港/ns 邵氏/nr 影业/nis 公司/nis]/nt 董事长/nnt 邵逸夫/nr 自/p 1985年/t 以来/f 连年/d 向/p 内地/n [教育/vn 事业/n]/nz 捐赠/v 巨款/n ，/w 用于/v 学校/nis 建设/vn 。/w 邵逸夫/nr 平均/a 每年/r 都/d 拿出/v [1/m 亿/m 多元/b]/mq 用于/v 支持/vn 内地/n 的/ude1 各项/r [社会/n 公益/n 事业/n]/nz ，/w 对/p 中国/ns [教育/vn 事业/n]/nz 的/ude1 发展/vn 更是/d 重视/v 。/w 
邵逸夫/nr 认为/v ：/w “/w 国家/n 振兴/v 靠/v 人才/n ，/w [人才/n 培养/v]/nz 靠/v 教育/vn ，/w [培养/v 人才/n]/nz 是/vshi 民族/n [根本/a 利益/n]/nz 的/ude1 要求/n 。/w ”/w 邵逸夫/nr 视/vg 教育/vn 为/p [立国/vi 之/uzhi 本/rz]/nz ，/w 多年来/d 他/rr 尽心/ad 尽责/a ，/w 不遗余力/vl 。/w 
据/p 不/d 完全/ad 统计/vn ，/w 邵逸夫/nr 捐助/v 内地/n 科教文卫/n 事业/n 的/ude1 资金/n 达/v [25/m 亿元/q]/mq ，/w 捐助/v 项目/n 超过/v [3000/m 个/q]/mq ，/w 其中/rz [80/m %/w 以上/f]/mq 为/p 教育/v 项目/n 。/w 如今/t 以/p “/w 逸夫/nz ”/w 两字/mq 命名/v 的/ude1 教学楼/n 、/w 图书馆/nis 、/w 科技馆/nis 及/cc 其他/rzv [文化/n 艺术/n]/nz 、/w 医疗/n 设施/n 遍布/v [全国/n 各地/rzs]/nz 。/w 几年来/qt 邵逸夫/nr 还/d 多次/mq 到/v 大江南北/n 视察/v 捐赠/vn 项目/n 。/w 
AKB48/x 写真/n 集合/v 全/a 裸/ag 袭/v 胸/ng 
台/q 监控/vn AV/x 女优/nnd 防止/v 卖淫/vn 
日本/ns 童年/t 女优/nnd 训练/v 营/n 
影视/b 剧中/n 惨遭/v 蹂躏/vn 的/ude1 女星/nnd 
那些/rz 年/qt “/w 脱光/v 光/n ”/w 的/ude1 十大/mq 女星/nnd 
细/a 数/n [17/m 部/q]/mq 日本/ns 经典/n 情色片/nz 
杜汶泽/nr 床/n 战/vg AV/x 女/b [三/m 百/m 回合/n]/mq 
最/d 刺激/v 的/ude1 时尚/n 房事/n [13/m 式/k]/mq 
情色片/nz 演员/nnt 穿衣/v 不/d 超/v [19/m 分钟/qt]/mq 

