原/b 标题/n ：/w 曝/vg [44/m 岁/qt]/mq 赵明明/nr 气质/n 近照/n 息影/nz 离婚/vi 后/f 境况/n 成/v 迷/v (/w 图/n )/w 
她/rr 倾国倾城/nz ，/w 她/rr [红颜/n 祸水/n]/nz ，/w 她/rr 叫/vi 赵飞燕/nr 。/w 她/rr 清丽/z 脱俗/vi ，/w 她/rr [完美/a 无瑕/z]/nz ，/w 她/rr 是/vshi 赵明明/nr 。/w 娱乐圈/nz 一代/n 又/d 一代/n 的/ude1 美女/n ，/w 很少/ad 有/vyou 像/v 赵明明/nr 这样/rzv 离开/v 娱乐圈/nz 多年/mq 依然/d 被/pbei 观众/n 深深/d 挂念/v 的/ude1 。/w 赵明明/nr 毕业/v 于/p [吉林/ns 艺术/n 学院/nis]/ntu 表演/v 班/n ，/w 上/f 大学/nis 期间/f 就/d 拍摄/v 了/ule 一些/mq 影视剧/n 作品/n 。/w 92年/t 毕业/v 后/f ，/w 赵明明/nr 没有/v 签/v 公司/nis 成为/v 娱乐圈/nz 的/ude1 “/w 个体户/nnd ”/w ，/w 拍摄/v 《/w 女人/n 不是/c 月亮/n 》/w 崭露头角/vl 。/w 1993年/t ，/w 赵明明/nr 客串/v 了/ule 《/w 我/rr 爱/v 我家/n 》/w ，/w 自然美/n 的/ude1 长相/n 受到/v 观众/n 喜爱/v 。/w 真正/d 让/v 赵明明/nr [名声/n 大噪/nz]/nz ，/w 成为/v 荧屏/n “/w 经典/n 美女/n ”/w 的/ude1 是/vshi 16年前/t 和/cc 袁立/nr 主演/v 的/ude1 《/w [汉宫/nz 飞燕/nz]/nz 》/w ，/w “/w 赵飞燕/nr ”/w 、/w “/w 赵和德/nr ”/w 一/m 纤细/a 一/m 丰腴/a ，/w 一/m 静/a 一动/d ，/w 成为/v 汉宫/nz 的/ude1 没/d 人/n 传奇/n 。/w 赵明明/nr 为了/p 这个/rz 角色/n 拼命/d 减肥/vn ，/w 似乎/d 把/pba “/w 赵飞燕/nr ”/w 这个/rz 古代/t 的/ude1 美女/n 演/v 活/v 了/ule ，/w 一颦一笑/n 都/d 是/vshi 古典美/nz ，/w 带着/vn 几分/mq 仙气/nz ，/w 在/p 拍摄/v 水平/n 和/cc 化妆/vn 技术/n 还/d 不/d 发达/a 的/ude1 [那个/rz 年代/n]/nz ，/w 美/b 得/ude3 如此/rzv 令人/v 惊艳/nz 。/w 因为/c 《/w [汉宫/nz 飞燕/nz]/nz 》/w ，/w 赵明明/nr 被/pbei 封/q 为/p “/w 古装/n [第一/m 美人/n]/nz ”/w ，/w 虽然/c 后来/t 佟丽娅/nr 等/udeng 不少/m 女星/nnd 也/d 塑造/v 过/uguo “/w 赵飞燕/nr ”/w ，/w 但/c 都/d 没/d 能/v 达到/v 赵明明/nr 的/ude1 高度/d 。/w 
一部/mq 《/w [汉宫/nz 飞燕/nz]/nz 》/w 让/v 赵明明/nr 的/ude1 美丽/a 被/pbei 万千/m 观众/n 熟悉/v 和/cc 赞叹/v ，/w 如今/t 我们/rr 当初/t 一起/s 追/v 的/ude1 “/w 飞燕/nz ”/w 可/v 好/a ？/w 在/p 《/w [汉宫/nz 飞燕/nz]/nz 》/w 里/f ，/w 赵明明/nr 是/vshi 有情人/n 难/a 成/v 眷属/n ，/w [现实/n 生活/vn]/nz 里/f 同样/d 是/vshi 情路/nz 坎坷/an 。/w 赵明明/nr 前夫/n 是/vshi 英宁/nz ，/w 英达/nz 和/cc 英壮/nr 的/ude1 堂弟/n ，/w 两人/mq 大学/nis 时候/n 便/d 相恋/v [私/ag 定/v 终身/n]/nz ，/w 毕业/v 后/f 就/d 领/v 了/ule 结婚证/n 。/w 但/c 这段/r “/w [男/b 才女/n 貌/ng]/nz ”/w 的/ude1 婚姻/n 因为/c 男方/n 问题/n ，/w 维持/v 了/ule 不/d 长时间/nz 就/d 离婚/vi 了/ule 。/w 自从/p 02年/t 拍摄/v 了/ule 两部/mq 电视剧/n 之后/f ，/w 赵明明/nr 已经/d [很多/m 年/qt]/mq 没有/v 出现/vn 在/p 大众/ntc 的/ude1 视线/n 里/f 了/ule ，/w 关于/p 她/rr 的/ude1 现在/t 的/ude1 境况/n 也/d 是/vshi 各种/rz 版本/n 的/ude1 传闻/n 。/w 据悉/v ，/w 赵明明/nr 息影/nz 后/f ，/w 就/d 把/pba 生活/vn 的/ude1 重心/n 放到/v 了/ule 女儿/n 身上/s ，/w 此外/c 现在/t 还/d 学习/v 画画/vn [陶冶/v 情操/n]/nz 。/w 近日/t ，/w 网友/n “/w 霞/ng 姐姐/n 宝贝/n ”/w 爆料/v 赵明明/nr 的/ude1 近照/n ，/w 美丽/a 外表/n 依旧/z ，/w 温婉/a 气质/n 更/d 胜/v 从前/t 。/w 下面/f 一起/s 看/v 一下/mq “/w 古装/n [第一/m 美人/n]/nz ”/w 赵明明/nr 的/ude1 气质/n 近照/n ，/w 祝福/vn 这位/r 古装/n 美人/n 生活/vn 幸福/a 。/w 
