林依晨/nr 
1月6日/t ，/w 台湾/ns “/w 偶像剧/nz 一姐/nz ”/w 林依晨/nr 空降/v 上海/ns ，/w 出席/v 某/rz 品牌/n 的/ude1 春夏/n 新品/n 发布/v 活动/vn 。/w 当天/t ，/w 林依晨/nr 身着/v [一/d 袭/v]/mq 白色/n 短裙/n 清凉/a 亮相/vi ，/w 为/p 这/rzv 冬日/n 的/ude1 红毯/nz 上/f 增添/v 了/ule [一/d 抹/v]/mq 清新/a 的/ude1 色彩/n 。/w 此前/t 有/vyou 消息/n 称/v ，/w 林依晨/nr 已/d 被/pbei 圈外/nz 男友/n 林/ng 于/p 超/v 正式/ad 求婚/vi ，/w 虽然/c 报道/v 得/ude3 有板有眼/al ，/w 但/c 当事人/n 依/v 晨/tg 却/d 不见/v 娇羞/a ，/w 反而/d 不愿/nz 多/a 做/v 回应/vn 。/w 采访/v 中/f ，/w 她/rr 更是/d 一度/d 拿/v 自己/rr 的/ude1 家人/n 做/v 挡箭牌/n ，/w 令/v 一/m 众/ag 媒体/n 都/d [一头/d 雾水/nz]/nz 。/w 
自/p 去年/t 林依晨/nr 宣布/v 暂停/vn 个人/n 演艺/n 工作/vn 而/cc 赴/v 英/b 进修/vn 后/f ，/w 她/rr 对于/p 学习/v 的/ude1 热忱/an 似乎/d 颇为/d 高涨/a 。/w 而/cc 此次/rz 求婚/vi 的/ude1 消息/n 不胫而走/vl 后/f ，/w 大批/m 媒体/n 也/d 一再/d 追问/v 婚期/n [一/d 事/n]/mq ，/w 但/c 均/d 未/d 得到/v 任何/rz 明确/a 的/ude1 回应/vn 。/w 难道/d 依/v 晨/tg 还/d 在/p 寻觅/v 属于/v 她/rr 的/ude1 “/w 李大仁/nr ”/w 吗/y ?/w 采访/v 中/f ，/w 林依晨/nr 依旧/z 以/p 念书/vi 为/p 托辞/vi ，/w 拒绝/v 透露/v 有关/vn 婚事/n 的/ude1 只/d 字/n 片语/nz 。/w 
