昨天/t (/w 1月6日/t )/w 央视/j 春晚/n 进行/vn 了/ule [第四/m 次/qv]/mq 节目/n 审查/vn ，/w 在/p [四/m 次/qv]/mq 审查/vn 结束/v 之后/f ，/w 春晚/n 的/ude1 各类/r 节目/n 也/d 将/d 会/v 基本/a 敲定/v ，/w 进入/v 到/v 大/a 联/vg 排/v 。/w 据悉/v ，/w 今年/t 春晚/n 较/d 往/p 年/qt 不但/c 减少/v 了/ule 大型/b 歌舞/n 节目/n ，/w 还/d 成功/a 动员/v “/w 摇滚/n 之父/nz ”/w 崔健/nr 首次/m 登台/vi 。/w 昨日/t ，/w 央视/j 春晚/n [内部/f 人士/n]/nz 确认/v 了/ule 该/rz 消息/n 的/ude1 真实性/n 。/w 同样/d 看似/v 小众/nz 的/ude1 ，/w 快男/n 主题曲/n 《/w [追梦/nz 赤子心/nz]/nz 》/w 的/ude1 原唱/n [Gala/x 乐队/nis]/nt 也/d 被/pbei 春晚/n 剧组/nis 挑/v 中/f ，/w 将/d 首/q 登/v 春晚/n 。/w 
主持人/nnt 阵容/n 是/vshi 假/a 的/ude1 ，/w 不过/c 摇滚/n 教父/n 崔健/nr 已经/d 确定/v 将要/d 登陆/vi 马/n 年/qt 春晚/n 。/w 此/rzs 消息/n 最先/d 源于/v 高晓松/nr 的/ude1 一则/c 爆料/v 。/w 日前/t 在/p 其/rz 参与/v 的/ude1 《/w 中国/ns 音/n 超/v 》/w 的/ude1 录制/vn 环节/n 中/f ，/w 高晓松/nr 透露/v ，/w 崔健/nr 有望/v 现身/v 央视/j 春晚/n ，/w 这/rzv 也/d 让/v 一旁/f 的/ude1 黄健翔/nr 大/a 为/p 惊讶/a ，/w 称/v “/w 那/rzv 可是/c 颠覆性/nz 的/ude1 ”/w 。/w 因为/c 崔健/nr 很少/ad 参与/v 央视/j 的/ude1 节目/n ，/w 数/n 年前/t 更/d 在/p 接受/v 媒体/n 采访/v 时/ng 批评/vn 过/uguo 央视/j 春晚/n 的/ude1 歌唱/vn 节目/n 都/d 是/vshi 对口型/nz ，/w 并/cc 表示/v “/w 如果/c 让/v 我/rr 假唱/v ，/w 我/rr 坚决/ad 不会/v 去/vf ”/w 。/w 当时/t 高晓松/nr 并未/d 就此/d 多/a 谈/v ，/w 事后/f 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz 说/v ，/w 崔健/nr 的确/d 接受/v 了/ule 冯小刚/nr 的/ude1 邀请/vn ，/w 目前/t 正在/d 秘密/n 为/p 春晚/n 节目/n 准备/v 和/cc 排练/v ，/w 而且/c 演唱/v 曲目/n 已/d 暂定/v 为/p 他/rr 最/d 知名/a 的/ude1 代表作/n 《/w 一无所有/vl 》/w 。/w 昨日/t 春晚/n 剧组/nis 的/ude1 相关/vn 人士/n 确认/v 了/ule 此/rzs 消息/n 的/ude1 真实性/n 。/w 
[北京/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 昨日/t 就/d 此事/r 向/p 崔健/nr 的/ude1 经纪人/nnt 尤尤/nrf 求证/v ，/w 尤尤/nrf 表示/v ：/w “/w 一切/rz 以/p 冯小刚/nr 导演/nnt 公布/v 的/ude1 消息/n 为准/v ，/w 我们/rr 签有/nz [保密/vn 协议/n]/nz ，/w 不方便/nz 回应/vn 。/w ”/w 似/vg 从/p 侧面/f 证实/v 了/ule 崔健/nr 要/v 上/f 春晚/n 的/ude1 消息/n 。/w 
AKB48/x 写真/n 集合/v 全/a 裸/ag 袭/v 胸/ng 
台/q 监控/vn AV/x 女优/nnd 防止/v 卖淫/vn 
日本/ns 童年/t 女优/nnd 训练/v 营/n 
影视/b 剧中/n 惨遭/v 蹂躏/vn 的/ude1 女星/nnd 
那些/rz 年/qt “/w 脱光/v 光/n ”/w 的/ude1 十大/mq 女星/nnd 
细/a 数/n [17/m 部/q]/mq 日本/ns 经典/n 情色片/nz 
杜汶泽/nr 床/n 战/vg AV/x 女/b [三/m 百/m 回合/n]/mq 
最/d 刺激/v 的/ude1 时尚/n 房事/n [13/m 式/k]/mq 
嫩模/nz 性感/a 半裸/nz 登/v 杂志/n 

