隆冬/t 时节/n 的/ude1 [北京/ns 街头/s]/nz ，/w 一名/mq 男青年/nz 咳嗽/vi 两声/nz 后/f ，/w 将/d 痰/n 吐/v 在/p 了/ule 地上/s 。/w “/w 刚才/t 您/rr 是不是/v 吐痰/vn 了/ule ，/w 咱们/rr 一块儿/s 把/pba 痰/n 擦干净/nz 行吗/nz ？/w ”/w 一/m 北京/ns 小伙/n 边/k 说/v 边/k 递上/nz 纸巾/n 。/w 男青年/nz 红/a 着脸/v 将/d 痰/n 擦净/nz 后/f ，/w 不好意思/a 地/ude2 笑着/vi 离开了/v 。/w 劝阻/v 吐痰/vn 的/ude1 小伙/n 名叫/v 王涛/nr ，/w 这天/rzt 早上/t ，/w 他/rr 和/cc [绿色/n 啄木鸟/n]/nz 环保/n 公益/n 协会/nis 的/ude1 [6/m 名/q]/mq 会员/nnt 一起/s ，/w 在/p [西单/ns 文化/n 广场/n]/nz 附近/f 劝阻/v 随地/d 吐痰/vn 、/w 乱扔/v 垃圾/n 和/cc 闯红灯/nz 等/udeng 不/d 文明/n 行为/n 。/w 仅/d 两个/mq 多/a 小时/n ，/w 烟头/n 、/w 废纸/n 、/w 痰/n 液/ng 就/d 装/v 了/ule 整整/d [两/q 大/a]/mq 塑料袋/n 。/w 这样/rzv 的/ude1 行动/vn ，/w 王涛/nr 已经/d 坚持/v 了/ule 7年/t 多/a 。/w 
萌生/v “/w 禁/v 痰/n ”/w 的/ude1 想法/n 缘于/p 2006年/t 和/cc 一位/mq 来/vf 中国/ns 旅游/vn 的/ude1 美国/nsf 朋友/n 的/ude1 谈话/vn 。/w 这位/r 美国/nsf 朋友/n 刚来/v 几天/mq 就/d 发现/v 了/ule 问题/n —/w —/w “/w 中国人/n 为什么/ryv 总是/d 随地/d 吐痰/vn ？/w ”/w 王涛/nr 称/v ，/w “/w 没想到/nz ，/w 这种/r 不/d 文明/n 的/ude1 行为/n 竟/d 成/v 了/ule 中国人/n 的/ude1 ‘/w 标签/n ’/w ，/w 这/rzv 是/vshi 挺/d 丢脸/a 的/ude1 事情/n 。/w ”/w 
“/w 不/d 文明/n 行为/n 一旦/d 养成/v 习惯/n ，/w [一时/d 半/m 会儿/qt]/nz 很难/d 纠正/v 。/w ”/w 禁/v 痰/n 7年/t 多/a ，/w 尽管/c 绝大部分/m 时间/n 都/d 很/d 欣慰/a ，/w 但/c 王涛/nr 也/d 时常/d 遭遇/v 对方/n 的/ude1 冷/a 脸/n ，/w 甚至/d 差点/d 挨打/vi ，/w “/w 怎么/ryv 了/ule ”/w 、/w “/w 你/rr 干什么/vi 的/ude1 ”/w 、/w “/w 谁/ry 让/v 你/rr 干/v 的/ude1 ”/w ，/w 劝阻/v 吐痰/vn 时/ng 经常/d 碰到/v 这样/rzv 的/ude1 反问/v ，/w “/w 挺/d 委屈/a 的/ude1 ，/w 更/d 感到/v 难受/a 的/ude1 是/vshi 人们/n 的/ude1 不/d 理解/v ”/w 。/w 不过/c ，/w 令/v 王涛/nr 高兴/a 的/ude1 是/vshi ，/w 前/f 几年/mq [西单/ns 文化/n 广场/n]/nz 附近/f 卫生/an 状况/n 很差/d ，/w 一天/mq 就要/d 用/p 掉/v [20/m 包/v]/mq 纸巾/n ，/w 如今，两/t 包/v 纸巾/n 就/d 可以/v 清洁/a 干净/a 。/w 而且/c 他/rr 的/ude1 身边/s 聚集/v 了/ule 一批/mq 志同道合/vl 的/ude1 朋友/n 。/w 
