支付宝/nz 6日/t 发布/v 《/w 支付宝/nz 用户/n 春运/n 报告/n 》/w ，/w 这份/r 由/p 小/a 微/ag 金/b 服/v 数据/n 实验室/nis 制定/v 的/ude1 报告/n ，/w 基于/p 支付宝/nz 数/n 亿/m 实名/gi 用户/n ，/w 并/cc 利用/v 大/a 数据/n 技术/n 交叉/vn 分析/vn ，/w 勾勒/v 出/vf 中国人/n “/w 迁徙/v ”/w 的/ude1 [几/d 大/a]/mq 新趋势/nz 。/w 
[数据/n 显示/v]/nz ，/w 今年/t 春运/n ，/w 广东/ns —/w 湖南/ns 、/w 广东/ns —/w 湖北/ns 、/w 北京/ns —/w 河北/ns 、/w 广东/ns —/w 广西/ns 、/w 上海/ns —/w 江苏/ns 、/w 广东/ns —/w 四川/ns 、/w 广东/ns —/w 江西/ns 、/w 广东/ns —/w 河南/ns 、/w 江苏/ns —/w 安徽/ns 、/w 浙江/ns —/w 安徽/ns 之间/f ，/w 需要/v 回到/v 出生地/n 过年/vi 的/ude1 人数/n 最多/ad 。/w 报告/n 认为/v ，/w 今年/t 春运/n 的/ude1 [数据/n 显示/v]/nz 出/vf 一个/mq 重要/a 的/ude1 趋势/n 便是/v “/w 孔雀/n 不再/d 一味/d 东南/f 飞/vi ”/w ，/w 短距离/n 迁移/v 务工/vn 成/v 时尚/n 。/w 
《/w 支付宝/nz 用户/n 春运/n 报告/n 》/w 显示/v ，/w 外出/vi 讨生活/nz 的/ude1 支付宝/nz 用户/n 中/f 以/p 离家/vi [200/m 公里/q]/mq -/w [800/m 公里/q]/mq 最为/d 集中/v 。/w 这/rzv 显示/v 最/d [近几年/qt 来/vf]/nz ，/w 随着/p 沿海/f 产业/n 往/p 中西部/f 梯度/n 转移/v 、/w 东中西部/n 多个/mq [区域/n 经济/n]/nz 中心/nis 崛起/v ，/w 新一代/nz 外出/vi 人群/n 就近/d 务工/v 的/ude1 趋势/n 开始/v 显现/vn 。/w 
此外/c ，/w 因为/c 生存/vi 压力/n 、/w 环境/n 变化/vn 等/udeng 原因/n ，/w “/w [逃离/v 北上广/nz]/nz ”/w 一直/d 是/vshi [热门/a 话题/n]/nz 。/w 然而/c 从/p 支付宝/nz 的/ude1 [统计/vn 数据/n]/nz 来看/u ，/w 广东/ns 、/w 北京/ns 、/w 上海/ns ，/w 依然/d 雄踞/v 人口/n 流入/v 前三甲/nz ，/w “/w [逃离/v 北上广/nz]/nz ”/w 说/v 易行/a 难/a 。/w 
报告/n 还/d 认为/v ，/w 春运/n 大/a 数据/n 能/v 清晰/a 看出/v [哪些/ry 地方/n]/nz 最/d 受/v 外乡人/n 欢迎/v ，/w [哪些/ry 地方/n]/nz 居民/n 不愿/nz 外出/vi 。/w 报告/n 中/f 的/ude1 “/w 十大/mq 活力/n 城市/n ”/w 仍旧/d 以/p [沿海/f 城市/n]/nz 为主/vi ，/w 深圳/ns 、/w 上海/ns 、/w 北京/ns 、/w 东莞/ns 、/w 广州/ns 、/w 苏州/ns 、/w 厦门/ns 、/w 杭州/ns 、/w 成都/ns 、/w 南京/ns 位居/v 十大/mq 活力/n 城市/n 之/uzhi 列/v 。/w (/w 记者/nnt 张遥/nr 、/w 韦慧/nr )/w 
