[犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 郭/nz 某/rz 于/p 2013年12月26日/t 在/p 湖南/ns 警方/n 的/ude1 大力/d 协助/v 下/f 落网/vi 。/w (/w 海口/ns 龙华/nr 警方/n 供/vi 图/n )/w 
湖南/ns 女子/n 来/vf 海口/ns 讨债/vn 掉入/vf 陷阱/n ，/w 被/pbei 人/n 推/v 到/v 下水道/n 里/f 被困/v [三/m 天/qt]/mq 。/w 1月7日/t 上午/t ，/w [海口市/ns 公安局/nis 龙华/nr 分局/nis]/nt 通报/v 了/ule 这/rzv 起/vf [故意/d 杀人/vi]/nz (/w 未遂/vi )/w 案/ng 。/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 郭/nz 某/rz 于/p 2013年12月26日/t 在/p 湖南/ns 警方/n 的/ude1 大力/d 协助/v 下/f 落网/vi 。/w 
以/p 归还/v 欠款/n 为/p 由/p 将/d 受害人/n 从/p 湖南/ns 骗/v 到/v 海南/ns 
2013年12月15日11时/t 许/v ，/w [海口市/ns 公安局/nis]/nto [滨海/ns 派出所/nis]/nto 接到/v 群众/n 求助/v 报警/vn 称/v ，/w 一名/mq 女子/n 被困/v 在/p [滨海/ns 大道/ns]/nz 金/b 景/ng 湾/ng 酒店/nis 旁/f [一条/mq 小巷/n]/nz 的/ude1 下水道/n 里/f 。/w 接到/v 报警/vn 后/f ，/w 值班/vn 民警/nnt 立即/d 出警/v 赶到/v 现场/s 将/d 该/rz 名/q 女子/n 从/p 下水道/n 救出/vf 。/w 
据/p 该/rz 女子/n 称/v ，/w 2013年12月8日/t ，/w 她/rr 被/pbei 同乡/n 郭/nz 某/rz 以/p 合作/v 做生意/nz 和/cc 归还/v 欠款/n 为/p 由/p 从/p 湖南/ns 骗/v 来/vf 海南/ns 。/w 两人/mq 在/p 三亚/ns 游玩/v 几天后/nz ，/w 于/p 12月11日/t 返回/v 海口/ns 。/w 12日/t 晚/tg ，/w 同乡/n 郭/nz 某/rz 大/a 献殷勤/v 还/d 花/n 了/ule [两/q 百/m 多元/b]/mq 请/v 受害人/n 郭/nz 女士/n 染/v 头发/n ，/w 随后/d 在/p 返回/v 住处/n 的/ude1 途中/s 受害人/n 被/pbei 郭/nz 某/rz 死死/d 摁/v 入/v 下水道/n ，/w 试图/v 将/d 其/rz 杀害/v 。/w 在/p 被困/v 的/ude1 [65/m 个/q]/mq 小时/n 的/ude1 时间/n 里/f ，/w 受害人/n 郭/nz 女士/n 舔/v 井壁/n 补/v 水分/n ，/w 并/cc 把/pba 衣服/n 和/cc 雨伞/n 布/n 打结/v ，/w 做成/v 一个/mq 绳梯/n ，/w 并/cc 套/q 在/p 井底/n 的/ude1 水管/n 往/p 上/f 攀岩/v ，/w 尝试/v 了/ule [三/m 次/qv]/mq 前/f 两次/mq 均/d 未/d 成功/a ，/w [最后/f 一次/mq]/nz 终于/d 爬到/v 井盖/nz 处/n 将/d 井盖/nz 托/v 开/v 大声/d 呼救/vi ，/w 被/pbei 路人/n 发现/v 后/f 报警/vn 才/d 被/pbei 救出/vf 。/w 
