原/b 标题/n ：/w 女/b 校医/nnt 觅/vg “/w 第二/m 春/tg ”/w 坠/v 陷阱/n 
原/b 以为/v 终于/d 觅得/nz “/w 第二/m 春/tg ”/w ，/w 没想到/nz “/w [如意/a 郎君/n]/nz ”/w 竟是/v 赌徒/n 。/w 近日/t ，/w 使用/v [十/m 张/q]/mq [信用卡/n 透支/v]/nz 30余万元/m 不/d 还/d 的/ude1 李某某/nr 被/pbei [无锡市/ns 滨湖区/ns 检察院/nis]/nt 以/p 涉嫌/v [信用卡/n 诈骗罪/n]/nz 批准逮捕/v 。/w 
[51/m 岁/qt]/mq 的/ude1 单身汉/n 李某某/nr 2010年/t 加入/v 网上/s 单身/n QQ/x 群/ng 聊天/vi ，/w 结识/v 离异/vn 的/ude1 无锡/ns 某/rz 高校/n 校医/nnt 徐慧/nr （/w 化名/v ）/w ，/w 渐渐/d 通过/p [网络/n 聊天/vi]/nz 发展/vn 为/p 恋人/n 关系/n 。/w 2011年/t ，/w 李某某/nr 在/p 聊天/vi 中/f 透露/v 自己/rr 生意/n 失败/vi ，/w 想/v 要/v 东山再起/vl 投资/vn 赚钱/v 却/d 缺乏/v 资金/n ，/w 徐慧遂/nr 帮/v 李某某/nr 向/p 人/n 高利贷/n 借款/n [3/m 万元/q]/mq 。/w 
同年/d 8月23日/t ，/w 李某某/nr 到/v 无锡/ns 与/cc 徐慧/nr 见面/vi ，/w 徐/ag 将/d 向/p 高利贷/n 借/v 的/ude1 钱款/nz 交给/v 李/ng ，/w 李/ng 收钱/v 后/f 提出/v 高利贷/n 利息/n 太高/d ，/w 不如/v 多/a 办/v 几张/n 信用卡/n ，/w 以/p 卡/n 养/v 卡/n ，/w 利息/n 也/d 比较/d 低/a ，/w 并/cc 以/p 自己/rr 的/ude1 身份证/n 丢失/v 为/p 由/p ，/w 提议/v 以/p 徐/ag 的/ude1 身份/n 办理/v 信用卡/n ，/w 再/d 交给/v 李/ng 透支/v 钱款/nz 使用/v ，/w 并/cc 保证/v 可以/v 按时/d 还款/vn 。/w 
拿到/v 钱/n 的/ude1 李/ng 当/p 月/n 即/v 前往/v 广州/ns ，/w 并/cc 不时/d 到/v [澳门/ns 葡京/nz 赌场/n]/nz 赌博/vi 。/w 徐慧/nr 则/d 相继/d 在/p [中国/ns 建设/vn 银行/nis]/ntcb 等/udeng [10/m 家/q]/mq 银行/nis 办理/v 信用卡/n 并/cc 寄给/vf 在/p 广州/ns 的/ude1 李/ng 。/w 李/ng 迅速/ad 将/d [信用卡/n 透支/v]/nz 钱款/nz 并/cc [挥霍/v 一空/v]/nz ，/w 且/c 一直/d 陋习/n 不/d 改/v 。/w 截止/vi 2013年2月/t ，/w 李/ng 共/d 透支/v 本金/n 人民币/n 33万余元/m 用于/v 赌博/vn 及/cc 日常/b 开销/n ，/w 且/c 无力/vi 还款/vn ，/w 徐慧/nr 发现/v 被/pbei 骗/v 后/f 立即/d 报警/vn 。/w （/w 郭筱琦/nr 刘梦雪/nr ）/w 
