香港/ns 娱乐/vn 大亨/n 邵逸夫/nr 1月7日/t 早上/t 于/p 香港/ns 逝世/vi ，/w 享年/n [107/m 岁/qt]/mq 。/w 除了/p 一生/n 的/ude1 影视/b 传奇/n 、/w 缔造/v 了/ule 邵氏/nr [娱乐/vn 帝国/n]/nz ，/w 邵逸夫/nr 与/cc 发妻/n 黄美珍/nr 、/w [第二/m 任/v]/mq 妻子/n 方逸华/nr 的/ude1 感情/n 也/d 为/p 人/n 所/usuo 津津乐道/vl 。/w 1997年5月6日/t ，/w [90/m 岁/qt]/mq 的/ude1 新郎/n 邵逸夫/nr ，/w [62/m 岁/qt]/mq 的/ude1 新娘/n 方逸华/nr ，/w 历经/v [40/m 多年/mq]/mq 的/ude1 [爱情/n 长跑/vn]/nz ，/w 终于/d 到/v 美国/nsf 举行/v 了/ule 婚礼/n 。/w 除了/p 婚姻/n 感情/n ，/w 众所周知/vl ，/w 邵逸夫/nr 一生/n [子女/n 缘薄/nz]/nz ，/w 亲戚/n 情/n 淡/a 。/w [两/q 子/ng]/mq [两/q 女/b]/mq 自/p 小便/v 交由/v 在/p 新加坡/nsf 的/ude1 兄长/n 邵仁枚/nr 教养/n ，/w 儿子/n 还/d 曾/d 与/cc 他/rr 一度/d 断交/vi 。/w 
与/cc 发妻/n 相守/nz 五十年/t 
1987年/t ，/w 邵逸夫/nr 的/ude1 发妻/n 黄美珍/nr 于/p 美国/nsf 病逝/vi ，/w 享年/n [85/m 岁/qt]/mq 。/w 他们/rr 的/ude1 这段/r 婚姻/n 维持/v 了/ule 整整/d 50年/t 。/w 黄美珍/nr 病逝/vi 后/f ，/w 尽管/c 邵逸夫/nr 和/cc 方逸华/nr 结婚/vi 在/p 众人/n 眼中/s 是/vshi 迟早/d 的/ude1 事/n ，/w 但/c 邵逸夫/nr 面对/v 记者/nnt 的/ude1 [一次/mq 次/qv]/mq 追问/v 都/d 笑着/vi 以/p “/w 没/d 打算/v ”/w 为/p 由/p 搪塞/v 。/w 
直到/v 1997年/t ，/w 妻子/n 黄美珍/nr 逝世/vi 10年/t 后/f ，/w 邵逸夫/nr 终于/d 决定/v 再婚/vn ，/w 迎娶/v 已/d 将/d 女人/n 最/d 宝贵/a 的/ude1 [40/m 多年/mq]/mq 时间/n 奉献给/v 了/ule 邵氏/nr 的/ude1 方逸华/nr 。/w 对于/p 方逸华/nr ，/w 邵逸夫/nr 一直/d 心/n 存/v 愧疚/an ，/w 虽然/c 方逸华/nr 从未/d 向/p 他/rr 提出/v 过/uguo 结婚/vi 的/ude1 请求/vn ，/w 但/c 他/rr 知道/v 这/rzv 是/vshi 她/rr 多年/mq 的/ude1 梦想/n ，/w 选择/v 在/p [这个/rz 时候/n]/nz 迎娶/v 方逸华/nr ，/w 他/rr 觉得/v 对/p 黄美珍/nr 和/cc 方逸华/nr 来说/uls ，/w 都/d 是/vshi “/w [有/vyou 情/n 有/vyou 义/ng]/nz ”/w 。/w 在/p 方逸华/nr 心里/s ，/w 两人/mq 相识/vi 后/f 的/ude1 [40/m 多年/mq]/mq 里/f ，/w 他/rr 是/vshi 她/rr 的/ude1 老师/nnt 、/w 老板/nnt 、/w 朋友/n 和/cc 知己/n ，/w 她/rr 十分/d 珍惜/v 这/rzv 难得/a 的/ude1 缘分/n ，/w 一直/d [毫无/v 怨言/n]/nz 地/ude2 伴随/v 在/p 他/rr 的/ude1 身边/s 。/w 
1997年5月6日/t ，/w 邵逸夫/nr 和/cc 方逸华/nr 终于/d 来到/v 美国/nsf 拉斯韦加斯/nrf 登记/vn 并/cc 举行/v 婚礼/n 。/w [90/m 岁/qt]/mq 的/ude1 新郎/n 邵逸夫/nr ，/w [62/m 岁/qt]/mq 的/ude1 新娘/n 方逸华/nr ，/w 他们/rr 历经/v [40/m 多年/mq]/mq 的/ude1 [爱情/n 长跑/vn]/nz ，/w 总算/d 有/vyou 了/ule 新起点/nz 。/w 方逸华/nr 一再/d 澄清/vi “/w 我/rr 和/cc 老板/nnt 结婚/vi ，/w 不是/c 为了/p 他/rr 的/ude1 钱/n ，/w 因为/c 我们/rr 将/d 所有/b 的/ude1 钱/n 都/d 捐/v 去/vf 基金会/nis 了/ule ”/w ，/w 而/cc 他/rr 则/d 高声/d 说/v 我/rr 要/v 给/p 方/q 小姐/n 幸福/a ！/w 事实上/bl ，/w 1937年/t 成立/vi 的/ude1 邵氏/nr 基金会/nis ，/w 股权/n 由/p [两/q 间/f]/mq 公司/nis 持有/v 。/w 基金会/nis 只/d 持有/v [电视/n 广播/vn]/nz 公司/nis 约/d 5.4%/m 的/ude1 股权/n ，/w 其他/rzv 权益/n 则/d 由/p 邵逸夫/nr 其他/rzv 公司/nis 持有/v ，/w 也/d 就是说/c ，/w 即使/c “/w 六/m 叔/n ”/w 先/d 走/v 一步/mq ，/w 方逸华/nr 完全/ad 可/v 顺理成章/vl 地/ude2 获得/v 至少/d 一半/m 的/ude1 邵逸夫/nr 的/ude1 资产/n 。/w 
婚后/t 他们/rr 原有/v 的/ude1 生活/vn 没有/v 什么/ry 改变/v ，/w 不/d 像/v 普通/a 夫妻/n 那样/rzv [长相/n 厮守/nz]/nz ，/w 邵逸夫/nr 和/cc 方逸华/nr 依旧/z 住在/v 各自/rr 的/ude1 家/q ，/w 平/v 日/b 两人/mq 一起/s 在/p 电视/n 城/n 上班/vi ，/w 周日/t 方逸华/nr 才/d 会/v 到/v 邵/nz 家/q ，/w 和/cc “/w 六/m 叔/n ”/w 共/d 进午餐/nz ，/w 每次/r 她/rr 大概/d 逗留/vi [3/m 小时/n]/mq 。/w 其实/d 他们/rr 的/ude1 居/v 所/usuo 相隔/v 只有/c [5/m 分钟/qt]/mq 车程/n 。/w 
与/cc 方逸华/nr 携手/vd 近/a 半世纪/nz [子女/n 缘薄/nz]/nz 
众所周知/vl ，/w 六/m 叔/n 一生/n [子女/n 缘薄/nz]/nz ，/w 亲戚/n 情/n 淡/a 。/w [两/q 子/ng]/mq [两/q 女/b]/mq 自/p 小便/v 交由/v 在/p 新加坡/nsf 的/ude1 兄长/n 邵仁枚/nr 教养/n 。/w 1981年/t ，/w 有/vyou 传/v 原本/d 帮/v 父亲/n 打理/nz 业务/n 的/ude1 大儿子/n 邵维铭/nr 因为/c 方逸华/nr 入主/v 邵氏/nr ，/w 逐渐/d 取代/v 邵/nz 家/q 子弟/n 的/ude1 地位/n ，/w 导致/v 他/rr 与/cc 弟弟/n 邵维钟/nr 退出/v 董事局/nis 。/w 早/a 在/p 11年前/t ，/w 六/m 叔/n 就/d 曾/d 立下/v 遗嘱/n 分配/v 其/rz 百亿/m 身家/n 。/w [原因/n 很/d 简单/a]/nz ，/w 他/rr 不想/v 自己/rr 的/ude1 [4/m 位/q]/mq 子女/n 日/b 后/f 与/cc 他/rr 的/ude1 小/a 太太/n 方逸华/nr 争/v 家产/n 、/w 闹/v 家/q 变/v 。/w [两/q 子/ng]/mq 移居/v 新加坡/nsf 后/f ，/w 父子/n 不/d 相/d 往来/vn [二十/m 多年/mq]/mq 。/w 
2004年/t ，/w 据/p 邵仁枚/nr 的/ude1 儿子/n 邵维锋/nr 说/v ：/w “/w 香港/ns 的/ude1 生意/n 早/a 有/vyou MonaFong/x (/w 方逸华/nr )/w 打理/nz 啦/y ！/w 不用/d 维/b 铭/vg 去/vf 香港/ns 。/w ”/w 当时/t 邵维铭/nr 在/p 新加坡/nsf 接受/v 访问/vn 时/ng 直言/vi ：/w “/w 我/rr 不会/v 回/v 香港/ns ，/w 为什么/ryv 要/v 回去/v ？/w ”/w 直至/v 2007年/t 邵逸夫/nr 参加/v 颁奖/vn 礼/n ，/w 他/rr 的/ude1 [两个/mq 儿子/n]/nz 才/d 终于/d 露面/vi ，/w 双方/n 关系/n 开始/v 好转/vn 。/w 虽然/c 有/vyou 记者/nnt 早/a 前/f 与/cc 邵维铭/nr 谈起/v 方逸华/nr 时/ng ，/w 他/rr 挤出/v 笑容/n 说/v ：/w “/w 我/rr 和阿芳/nr 姐/n ，/w 好得很/nz 啊/y ！/w ”/w 但/c 后来/t 又/d 改口/vi 说/v ：/w “/w 方/q 小姐/n 应该/v 叫做/v ‘/w 邵太/nr ’/w 。/w ”/w 
