2014年初/t ，/w 歪歪/nz 李玲/nr 再次/d 大尺度/nz 代言/v 游戏/n ，/w [真空/n 上阵/vi]/nz COS/x 小龙女/nz ，/w 再次/d 引发/v 了/ule 网友/n 对/p 这位/r 因/p 游戏/n 展会/n Chinajoy/x 被/pbei 驱逐/v 的/ude1 “/w [雅典娜/nrf 女神/n]/nz ”/w 的/ude1 狂热/an 搜索/vn ，/w 而/cc 有关/vn 其/rz 的/ude1 许多/mq 自/p 拍/v 艳照/nz 也/d 都/d 再次/d 流露/v 。/w 
[90/m 后/f]/mq 嫩模/nz 歪歪/nz 真名/n 叫/vi 李玲/nr ，/w 湖南/ns 人/n ，/w 1990年3月29日/t 生/v 。/w 身高/n [160/m cm/x]/mq 、/w 体重/n [48/m kg/x]/mq 、/w [三/m 围/v]/mq 85/60/m //w 88/m ，/w 昵称/n “/w angel/x ”/w “/w 宝贝/n 歪歪/nz ”/w 。/w 主要/b 职业/n 为/p 模特/nnt ，/w 做/v 过/uguo 淘女郎/nz 、/w 拍/v 过/uguo 微电影/nz 。/w 机缘/n 巧合/vi ，/w 嫩模/nz 李玲/nr 因/p 在/p ChinaJoy/x 中/f COS/x 雅典娜/nrf 由于/p 着装/n 过于/d 暴露/v 被/pbei 主办方/nz 封杀/v ，/w 也/d 正是/v 由于/p 这个/rz 原因/n ，/w 李玲/nr 迅速/ad 在/p 网络/n 走红/vi ，/w 嫩模/nz 歪歪/nz 李玲/nr 的/ude1 私房/n 大尺度/nz 自/p 拍照/vi 也/d 在/p 网上/s 曝光/vi 。/w 
走红/vi 之后/f 李玲/nr 快速/d 被/pbei 游戏/n 圈/qv 的/ude1 宅男/n 熟知/v ，/w 从而/c 身价/n 暴涨/vi ，/w 近日/t 其/rz 个人/n 微博/n 又/d 曝/vg 出/vf 大尺度/nz COS/x 代言/v 照/v 引来/v 无数/m 宅男/n 热/a 议/v 。/w 歪歪/nz 李玲/nr 代言/v [37/m wan/x]/mq 《/w 暗黑/b 西游记/n 》/w 的/ude1 COS/x 照/v 在/p 网上/s 疯/vi 传/v ，/w 引起/v 极大/a 轰动/vn ，/w 歪歪/nz 李玲/nr COSPLAY/x 的/ude1 小龙女/nz 在/p 气质/n 上/f 清纯/a 呆/v 萌/vg ，/w 犹如/v [邻家/n 女孩/n]/nz ，/w 而/cc 大尺度/nz 无/v 下限/n 的/ude1 袒露/v 又/d 给予/vn 网民/gi 震撼/v 心灵/n 的/ude1 [视觉/n 冲击/vn]/nz ！/w 
