首期/n 节目/n 中/f ，/w [七/m 位/q]/mq [风格/n 迥异/z]/nz 的/ude1 优质/b 唱作人/nnd 登上/v 了/ule 梦想/n 的/ude1 舞台/n 。/w 他们/rr 有的/rz 是/vshi 海归/nz 精英/n ，/w 有的/rz 是/vshi 阳光/n “/w 萌/vg 男/b ”/w ，/w 有的/rz 是/vshi 小镇/n “/w 文青/nr ”/w ，/w 更/d 有/vyou 意想不到/vl 的/ude1 音乐/n “/w 大/a 咖/n ”/w …/w …/w 
张岭/nr ：/w [86/m 版/n]/mq 的/ude1 “/w 五月/t 天/qt ”/w ，/w 崔健/nr 乐队/nis 的/ude1 贝司/nz 手/n 
作为/p 职业/n 乐手/nnt 及/cc 制作人/nnt ，/w 张岭/nr 参与/v 过/uguo 众多/a 歌手/nnt 上/f [百/m 张/q]/mq 专辑/n 的/ude1 录制/vn 工作/vn ，/w 这些/rz 歌手/nnt 包括/v 崔健/nr 、/w 刘欢/nr 、/w 王菲/nr 、/w 韩红/nr 、/w 成龙/nr 、/w 羽泉/nz 、/w 孙楠/nr 、/w 费翔/nr 、/w 朴树/nz 、/w 李宇春/nr 等/udeng ，/w 并/cc 作为/p 国内/s 一线/n 的/ude1 乐手/nnt 频繁/a 出现/v 在/p 众多/a 歌星/nnd 的/ude1 现场/s 演唱/v 会上/n 。/w 当/p 看到/v 站/vi 在/p 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 舞台/n 上/f 的/ude1 张/q 岭/ng ，/w 刘欢/nr 激动/a 地/ude2 冲/v 大家/rr 介绍/v ：/w “/w 这个/rz 人/n 叫/vi 张/q 岭/ng ，/w 是/vshi 北京/ns 太/d 有名/a 的/ude1 音乐人/nnt ！/w ”/w 连/ulian [音乐/n 教父/n]/nz 刘欢/nr 都/d 不/d 淡定/nz 了/ule ，/w 足见/nz 张/q 岭/ng 在/p [华语/nz 乐坛/n]/nz 的/ude1 地位/n 。/w 
霍尊/nr ：/w 温润/a 古风/n ，/w 一曲/mq 《/w 卷珠帘/nz 》/w 让/v 人/n 融化/vi 
霍尊/nr ，/w 著名/a 音乐人/nnt 火风/nz 之/uzhi 子/ng 。/w 霍尊尽/nr 得/ude3 火风/nz 音乐/n 基因/n 的/ude1 遗传/vn ，/w 音乐/n 天赋/n [非同/nz 凡响/n]/nz 。/w 他/rr 从小/d 学习/v 钢琴/n ，/w 现已/v 达到/v 演奏/vn 级/q 水准/n ，/w 词曲创作/nnd 也/d 是/vshi “/w [十八般/nz 武艺/n]/nz 样样/q 精通/v ”/w ，/w 与生俱来/nz 的/ude1 优美/a 声/qv 线/n 更是/d 令人/v 艳羡/vn 不已/vi 。/w 据/p 了解/v ，/w 霍尊/nr 为/p 人/n 低调/n ，/w 不想/v 生活/vn 在/p 父亲/n 的/ude1 光环/n 里/f ，/w 而是/c 努力/ad 凭借/p 自己/rr 的/ude1 实力/n 说话/vi ，/w 2009年/t ，/w 他/rr 考入/v [上海/ns 大学/nis 悉尼/ns 工商/n 学院/nis]/nt ，/w 就读/vi [工商/n 管理/vn 专业/n]/nz ，/w 品学兼优/vl 。/w 
在/p 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 的/ude1 舞台/n 上/f ，/w 他用/n 自己/rr 创作/vn 的/ude1 一首/mq 《/w 卷珠帘/nz 》/w 恰到好处/al 地/ude2 展现/v 了/ule 他/rr 的/ude1 完美/a 声/qv 线/n ，/w 充满/v 透明/a 感/vg 的/ude1 温柔/a 的/ude1 真假/n 声/qv ，/w 深邃/a 悠远/z ，/w 宛如/v 天籁/n ，/w 和/cc 日本/ns [岛歌/nz 唱腔/n]/nz 的/ude1 代表/nnt 中孝介/nz 非常/d 相像/a 。/w 不仅如此/bl ，/w 两人/mq 共有/v 的/ude1 优雅/a 迷人/a 气质/n 、/w 忧郁/a 朦胧/a 的/ude1 眼神/n ，/w 也/d 都/d 如出一辙/vl 。/w 在/p 首期/n 节目/n 中/f ，/w 他/rr 的/ude1 歌声/n 竟/d 让/v 刘欢/nr 情不自禁/dl 地/ude2 落下/v 泪/n 来/vf ，/w 让/v 观众/n 们/k 的/ude1 心/n 也/d 瞬间/n 柔软/a 融化/vi 。/w 
涂议嘉/nr ：/w 像/v 周笔畅/nr 的/ude1 [16/m 岁/qt]/mq 天才/n 音乐/n 少女/n 
没有人/nz 会/v 想到/v 这样/rzv 一位/mq 长相/n 朴素/a 的/ude1 [16/m 岁/qt]/mq 少女/n 开口/vi 具有/v 如此/rzv 的/ude1 穿透力/n 。/w 当/p 听到/v 涂/v 议/v 嘉/b 演唱/v 的/ude1 歌曲/n 后/f ，/w 刘欢/nr 惊呆/v 了/ule ，/w 激动/a 地/ude2 对/p 这位/r [16/m 岁/qt]/mq 的/ude1 少女/n 表示/v ：/w “/w 我/rr 不/d 知道/v 该/rz 说什么/nz 了/ule ，/w 请/v 到/v 我/rr 的/ude1 唱片/ntc 里/f 来/vf 。/w ”/w 
涂议嘉/nr 大大/d 的/ude1 眼睛/n 前/f 架/qv 着/uzhe 一副/mq 黑框/nz 镜/ng ，/w 乍/d 一/m 看/v ，/w 像/v 极/d 了/ule [学生/nnt 时代/n]/nz 的/ude1 周笔畅/nr 。/w 她/rr 满/a 周岁/q 就/d 开始/v 唱歌/vn ，/w [9/m 岁/qt]/mq 开始/v 写/v 歌/n ，/w 到/v 现在/t 已经/d 有/vyou 60多首/m 作品/n 了/ule 。/w 她/rr 说/v 自己/rr 最喜欢/nz 用/p 吉他/n 写/v 歌/n ，/w 而/cc 吉他/n 则/d 是/vshi 自学/vn 的/ude1 。/w 看到/v 这个/rz 冰雪/n 可爱/a 的/ude1 小姑娘/n ，/w 蔡健雅/nr 忍不住/v 拿/v 她/rr 和/cc 自己/rr 对比/vn ：/w “/w 我/rr [16/m 岁/qt]/mq 的/ude1 时候/n 还/d 经常/d 翘课/nz 去/vf 溜冰/vi 呢/y 。/w ”/w 
