冯小刚/nr 否认/v 徐帆/nr 当/p 春晚/n 主持/v 
[昨天/t 下午/t]/nz ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 语言/n 类/q 节目/n 终审/n 在/p 央视/j 老/a 台/q 举行/v ，/w 冯小刚/nr 、/w 赵本山/nr 、/w 曹云金/nr 、/w 冯巩/nr 、/w 朱军/nr 等/udeng 众多/a 明星/nnd 亮相/vi 现场/s 。/w 马/n 年/qt 春晚/n 主持/v 还/d 将/d 维持/v [6/m 人/n]/mq 阵容/n 。/w 不过/c ，/w 目前/t 除了/p 张国立/nr 外/f ，/w 其他/rzv [5/m 位/q]/mq 主持/v 人选/n 一直/d 未/d 曝光/vi 。/w 媒体/n 猜测/v ，/w 朱军/nr 、/w 董卿/nr 这/rzv 对/p “/w [黄金/n 搭档/n]/nz ”/w 有望/v 再次/d 亮相/vi 马/n 年/qt 春晚/n 舞台/n 。/w 
已/d 定/v 
崔健/nr 首/q 登/v 央视/j 春晚/n 
将/d 唱/v 《/w 一无所有/vl 》/w 
记者/nnt 获悉/v ，/w 往/p 年/qt 春晚/n 中/f 少见/a 的/ude1 摇滚/n 元素/n ，/w 今年/t 将/d 会/v 在/p 春晚/n 中/f 有所/v 彰显/v ，/w 其中/rz 摇滚/n 教父/n 崔健/nr 早已/d 接到/v 春晚/n 剧组/nis 的/ude1 邀约/v ，/w 并/cc 正在/d 秘密/n 排练/v 中/f ，/w 若/c [一切/rz 顺利/ad]/nz ，/w 他/rr 将/d 首次/m 登上/v 央视/j 春晚/n 的/ude1 舞台/n ，/w 这/rzv 也/d 定/v 会/v 是/vshi 春晚/n 颠覆性/nz 的/ude1 一次/mq 变化/vn 。/w 同样/d 看似/v 小众/nz 的/ude1 ，/w 快男/n 主题曲/n 《/w [追梦/nz 赤子心/nz]/nz 》/w 的/ude1 原唱/n [Gala/x 乐队/nis]/nt 也/d 被/pbei 春晚/n 剧组/nis 挑/v 中/f ，/w 将/d 首/q 登/v 春晚/n 。/w 
关于/p 崔健/nr 上/f 春晚/n ，/w 最先/d 源于/v 高晓松/nr 的/ude1 一则/c 爆料/v 。/w 日前/t 在/p 其/rz 参与/v 的/ude1 《/w 中国/ns 音/n 超/v 》/w 的/ude1 录制/vn 环节/n 中/f ，/w 高晓松/nr 便/d 透露/v ，/w 崔健/nr 有望/v 现身/v 央视/j 春晚/n ，/w 这/rzv 也/d 让/v 一旁/f 的/ude1 黄健翔/nr 大/a 为/p 惊讶/a ，/w 称/v “/w 那/rzv 可是/c 颠覆性/nz 的/ude1 。/w ”/w 但/c 记者/nnt 打探/v 获悉/v ，/w 总/b 导演/nnt 冯小刚/nr 的确/d 向/p 崔健/nr 发出/v 了/ule 春晚/n 的/ude1 邀约/v ，/w 而/cc 崔健/nr 目前/t 也/d 正在/d 为/p 春晚/n 积极/ad 准备/v 中/f 。/w 如果/c 最终/d 审查/vn 一切/rz 通过/p ，/w 这/rzv 将/d 是/vshi 崔健/nr 首次/m 登陆/vi 央视/j 春晚/n ，/w 而/cc 他/rr 演唱/v 的/ude1 曲目/n 目前/t 暂定/v 为/p 他/rr 的/ude1 代表作/n 《/w 一无所有/vl 》/w 。/w 对于/p 春晚/n ，/w 早/a 在/p 10年前/t ，/w 崔健/nr 的/ude1 经纪人/nnt 就/d 曾/d 表示/v ，/w 即便/c 央视/j 春晚/n 邀约/v ，/w 崔健/nr 也/d 会/v 认真/ad 考虑/v ，/w “/w 但/c 真唱/nz 是/vshi 唯一/b 的/ude1 条件/n 。/w ”/w 而/cc 多年来/d ，/w “/w 特立独行/al ”/w 的/ude1 崔健/nr 也/d 一直/d 坚持/v “/w 真唱/nz ”/w ，/w 因此/c 即将/d 首/q 登/v 央视/j 春晚/n 的/ude1 他/rr 也/d 定/v 会/v 真唱/nz 到底/d ，/w 甚至/d 不/d 排除/v 把/pba 自己/rr 的/ude1 [摇滚/n 乐队/nis]/nt 搬上/vf 春晚/n 的/ude1 可能/v 。/w 
传闻/n 
冯导邀/nr 王菲/nr 再唱/nz 春晚/n 
20日/t 开始/v 带/v 妆/vg 彩排/v 
邀请/v 众/ag 明星/nnd 和/cc 普通/a 百姓/n 拍摄/v 春晚/n 先导/n 片/q 、/w 推荐/v 革命/vn 歌曲/n 唱响/v 春晚/n 、/w 力/n 邀/v 春晚/n 老一辈/n 歌唱家/nnt 登台/vi ，/w 近两年/qt 力求/v 绚丽夺目/l 、/w 时尚/n 动感/n 的/ude1 春晚/n 在/p 总/b 导演/nnt 冯小刚/nr 的/ude1 “/w 烹饪/vi ”/w 下/f 将/d 回归/v 老式/b 风味/n ，/w 特别/d 是/vshi 曾/d 带给/v 观众/n 挥之不去/nz 的/ude1 [美好/a 回忆/v]/nz 的/ude1 节目/n 和/cc 表演者/nnd 会/v 成为/v 冯小刚/nr 紧盯/nz 的/ude1 对象/n 。/w 前/f 日/b ，/w 记者/nnt 打探/v 到/v ，/w 冯小刚/nr 正在/d 极力/d 邀请/v 天后/nz 王菲/nr 再登/nz 马/n 年/qt 春晚/n ，/w 与/cc 春晚/n 有着/v 不解之缘/n 的/ude1 王菲/nr 目前/t 正在/d 考虑/v 中/f ，/w 离婚/vi 后/f 的/ude1 她/rr 极/d 有可能/nz 将/d 马/n 年/qt 春晚/n 作为/p 今年/t 复出/v 的/ude1 [第一/m 站/vi]/mq 。/w 不过/c ，/w [这个/rz 消息/n]/nz 未/d 得到/v 冯导/nr 证实/v 。/w 
待定/v 
郭德纲/nr 缺席/vi 春晚/n 终审/n 
[10/m 个/q]/mq 作品/n 主打/v “/w 真/a 亲/ng 小乐/nz ”/w 
不过/c ，/w 日前/t 身处/s 舆论/n 风口浪尖/n 上/f 的/ude1 郭德纲/nr 并未/d 现身/v 昨天/t 的/ude1 春晚/n 终审/n 。/w 随后/d ，/w 记者/nnt 致电/v 郭德纲/nr 经纪人/nnt 王海/nr ，/w 获悉/v 老/a 郭/nz 他们/rr 目前/t 都/d 还/d 在/p 横店/ns 拍戏/vi 。/w 近日/t ，/w 郭德纲/nr 因为/c 微博/n 讽刺/v 北京/ns 台/q 台长/nnt [一/d 事/n]/mq 而/cc 备受/v 争议/vn ，/w 他/rr 是否/v 有/vyou 资格/n 亮相/vi 春晚/n 舞台/n 也/d 成/v 了/ule 大家/rr 争论/vn 的/ude1 焦点/n 。/w 不过/c ，/w 据/p 知情/vi 人士/n 透露/v ，/w 春晚/n 主创/vn 内部/f 非常/d 希望/v 他/rr 能够/v 亮相/vn 马/n 年/qt 春晚/n ，/w 不/d 排除/v 给/p 他/rr 开通/v 特殊/a 通道/n ，/w 补/v 审/vn 节目/n 的/ude1 可能性/n 。/w 
