对于/p 中国/ns 几代/mq 影迷/n 来说/uls ，/w 李梓/nr 的/ude1 声音/n 都/d 是/vshi 最为/d 熟悉/v 的/ude1 。/w 在/p 人们/n 的/ude1 记忆/n 里/f ，/w 这个/rz 声音/n 曾/d 属于/v 电影/n 《/w 简·爱/nr 》/w 和/cc 《/w 叶塞尼亚/nrf 》/w 中/f 的/ude1 女主角/nnt ，/w 也/d 曾/d 属于/v 《/w [巴黎/nsf 圣母院/nsf]/nt 》/w 中/f 的/ude1 艾丝美拉达/nrf ，/w 这个/rz 声音/n 还/d 曾经/d 塑造/v 出/vf 了/ule 《/w [英俊/a 少年/n]/nz 》/w 中/f 的/ude1 小男孩/nz 海因切/nz 。/w 前晚/nz ，/w [上海/ns 电影/n 译制/v 厂/n]/ntcf 著名/a 配音/vi 艺术家/nnt 李梓/nr 因病/d 与世长辞/vl ，/w 享年/n [83/m 岁/qt]/mq 。/w 她/rr 的/ude1 声音/n 永远/d 地/ude2 留/v 在/p 了/ule 光影/n 艺术/n 的/ude1 世界/n 里/f 。/w 
李梓/nr 生于/v 河北/ns ，/w 1948年/t 参加革命/v ，/w 1952年/t 起/vf 在/p [上海/ns 电影/n 制片厂/nis]/ntcf 工作/vn 。/w 在/p 约/d [200/m 部/q]/mq 的/ude1 影片/n 里/f ，/w 她/rr 担任/v 主要/b 角色/n 的/ude1 配音/vn ，/w 以/p 声音/n [形象/n 塑造/v]/nz 了/ule 许多/mq 个/q 不同/a 身份/n 、/w 不同/a 性格/n 的/ude1 人物/n 。/w 无论是/c 《/w 白夜/nr 》/w 中/f 的/ude1 娜斯金卡/nrf 、/w 《/w 红与黑/nz 》/w 中/f 的/ude1 木/ng 尔/Rg 小姐/n ，/w 还是/c 《/w 尼罗河/nsf 上/f 的/ude1 惨案/n 》/w 中/f 的/ude1 林内特/nrf 、/w 《/w 安娜·卡列尼娜/nrf 》/w 中/f 的/ude1 安娜/nr ，/w 她/rr 凭借/p 甜美/a 、/w 高贵/a 的/ude1 嗓音/n ，/w 塑造/v 了/ule 一大批/mq 在/p 影迷/n 心中/s 无可替代/nz 的/ude1 经典/n 形象/n 。/w 
李梓/nr 还/d 曾/d 尝试/v 着/uzhe 转变/v 自己/rr 原本/d 甜美/a 的/ude1 配音/vn 风格/n 。/w 她/rr 在/p 美国/nsf 片/q 《/w 恶梦/n 》/w 中/f 为/p 一个/mq 女看守/nz 配音/vi ，/w 用/p 粗暴/a 、/w 略带/v 沙哑/a 的/ude1 嗓音/n ，/w 把/pba 女看守/nz 凶神恶煞/n 的/ude1 个性/n 刻画/v 得/ude3 很/d 鲜明/a 。/w 她/rr 50岁时/t 在/p 德国/nsf 电影/n 《/w [英俊/a 少年/n]/nz 》/w 中/f 为/p 小男孩/nz 海因切/nz 配音/vi ，/w 声音/n 充满/v 了/ule 一个/mq 少年/n 的/ude1 稚气/a 和/cc 童真/n ，/w [令人/v 难忘/a]/nz 。/w 
对于/p 李梓/nr 的/ude1 去世/vn ，/w 不少/m 艺人/nnt 和/cc 网友/n 在/p 微博/n 上/f 留言/n 悼念/v 。/w 著名/a 演员/nnt 欧阳奋强/nrf 在/p 微博/n 中/f 写道/v ：/w “/w 她/rr 的/ude1 声音/n 会长/nnt 留/v 人世/n ，/w 时常/d 萦绕/vi 在/p 我们/rr 的/ude1 耳畔/nz 。/w ”/w （/w 记者/nnt 周南焱/nr 张硕/nr ）/w 
