[浙江/ns 卫视/n]/nz 宣布/v ，/w 从/p 1月17日/t 起/vf 以/p 每天/r [三/m 集/q]/mq 的/ude1 速度/n 跟/p 播/v 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w ，/w 以/p 弥补/v 现在/t [湖南/ns 卫视/n]/nz 一天/mq 只能/v 看/v 一集/mq 的/ude1 遗憾/a 。/w 另外/c ，/w [浙江/ns 卫视/n]/nz 透露/v ，/w 还/d 特别/d 邀请/v 到/v 导演/nnt 赖水清/nr 出山/vi ，/w 为/p [浙江/ns 卫视/n]/nz 剪辑/vn 假日/n 特/ag 供/vi 版/n 。/w 
新版/b 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 的/ude1 播出/vn 方式/n 被/pbei 业内/n 称为/v “/w [1/m ./w 5/m 轮/qv]/mq ”/w ，/w 首播/v 台/q [湖南/ns 卫视/n]/nz 播出/v 约定/vn 天数/n 后/f ，/w [浙江/ns 卫视/n]/nz 再/d 跟上/v 。/w 在/p 原先/d 双方/n 的/ude1 设想/vn 中/f ，/w [浙江/ns 卫视/n]/nz 是/vshi 承担/v 风险/n 比较/d 大/a 的/ude1 一方/mq ，/w 因为/c 万一/m [湖南/ns 卫视/n]/nz 抢跑/nz 的话/udh ，/w 跟/p 在/p 后面/f 播/v 的/ude1 [浙江/ns 卫视/n]/nz 就/d 先机/n 尽失/nz 。/w 但/c 按照/p 现在/t 的/ude1 情况/n 来看/u ，/w 反倒/d [湖南/ns 卫视/n]/nz 成/v 了/ule 风险/n 较大/d 的/ude1 一方/mq 。/w 因为/c [湖南/ns 卫视/n]/nz 目前/t 每天/r 只/d 播出/v 一集/mq ，/w 每/rz 集/q 的/ude1 时间/n 只有/c [30/m 分钟/qt]/mq 左右/f ，/w 网友/n 纷纷/d 吐槽/nz 不/d 过瘾/a 。/w 
据/p 了解/v ，/w 导演/nnt 赖水清/nr 已/d 接/v 下/f 任务/n ，/w 将/d 为/p [浙江/ns 卫视/n]/nz 剪出/nz 一个/mq 假日/n 特/ag 供/vi 版/n 来/vf 。/w 因为/c [湖南/ns 卫视/n]/nz 已经/d 先/d 播/v 了/ule [一段/mq 时间/n]/nz ，/w 网络/n 上/f 各种/rz 反应/vn 都/d 有/vyou ，/w 赖水清/nr 表示/v 会/v 根据/p 观众/n 口碑/n ，/w 剪掉/v 那些/rz 大家/rr 意见/n 较大/d 的/ude1 片段/n 。/w 另外/c ，/w [浙江/ns 卫视/n]/nz 透露/v 正在/d 和/cc 金庸/nr 接触/v ，/w 希望/v 金庸/nr 能/v 担任/v 剪辑/vn 顾问/nnt 。/w 由于/p 假日/n 特/ag 供/vi 版/n 的/ude1 具体/a 集数/n 还/d 未确定/nz ，/w [很/d 有可能/nz]/nz [浙江/ns 卫视/n 会/v]/nt 领先/vi [湖南/ns 卫视/n]/nz 播/v 完/vn 。/w （/w 记者/nnt 许青红/nr ）/w 
