刘若英/nr 与/cc 丈夫/n （/w 资料/n 图/n ）/w 
2011年8月/t ，/w 刘若英/nr 在/p 自己/rr 的/ude1 个人/n 官网/n 上/f 公布/v 了/ule 结婚/vi 消息/n 。/w 新郎/n 叫/vi 钟石/nr ，/w 北京/ns 人/n ，/w 出生于/v 知识分子/nnd 家庭/n ，/w 高大/a 儒雅/z ，/w 热爱/v 摄影/vn ，/w 事业有成/n 。/w 刘若英/nr 以/p [41/m 岁/qt]/mq 的/ude1 “/w 高龄/n ”/w 觅得/nz [如意/a 郎君/n]/nz ，/w 让/v 很多/m “/w 剩女/r ”/w 艳羡/vn 。/w 日前/t ，/w 刘若英/nr 接受/v 专访/vn ，/w 详谈/v 自己/rr 对于/p 爱情/n 的/ude1 理解/vn 以及/cc 成功/a 出嫁/vi 的/ude1 秘籍/n 。/w 
[相信/v 爱情/n]/nz 的/ude1 人/n ，/w 迟早/d 会/v 和/cc 爱情/n 相遇/vi 
我/rr 的/ude1 感情/n 之/uzhi 路/n ，/w 有/vyou 真真假假/vl 的/ude1 各种/rz 传闻/n ，/w 我/rr 不会/v 去/vf 回应/vn 。/w 我/rr 常常/d 说/v ，/w 感情/n 的/ude1 事情/n 是/vshi 最/d 没有/v 道理/n 可/v 讲/v 的/ude1 ，/w 谈不上/v 谁是谁非/n ，/w 最后/f 没/d 走到/vf 一起/s 只能/v 归结/vi 为/p 没有/v 缘分/n 。/w 尽管如此/dl ，/w 自己/rr 那些/rz 不/d 成功/a 的/ude1 感情/n 经历/n ，/w 还是/c 多多少少/m 在/p 心里/s 留下/v 了/ule 一些/mq 伤痕/n 。/w 我/rr 和/cc 别的/rzv 女人/n 不同/a 的/ude1 地方/n ，/w 大概/d 就是/v [伤口/n 愈合/vi]/nz 得/ude3 比较/d 快/a 。/w 我/rr 形容/v 自己/rr 面对/v 爱情/n 时/ng 就/d 像/v 一头/d “/w 小/a 蛮牛/nz ”/w ，/w 永远/d 使/v 出/vf 浑身/n 的/ude1 力气/n 去/vf 爱/v ，/w 从不/d 给/p 自己/rr 留后路/v 。/w 
我/rr 和/cc 钟石/nr 的/ude1 相遇/vn ，/w 得益/vi 于/p 我/rr 开放/v 的/ude1 心态/n 。/w 这/rzv 要/v 从/p 2006年/t 说起/v 了/ule ，/w 当时/t 我/rr 在/p 拍摄/v 电影/n 《/w 心中有鬼/nz 》/w ，/w 和/cc 导演/nnt 滕华涛/nr 成为/v 很好/ad 的/ude1 朋友/n 。/w 有/vyou 一次/mq 他/rr 问/v 我/rr ：/w “/w 奶茶/nf ，/w 我/rr 觉得/v 你/rr 这/rzv 人/n 真/a 不错/a ，/w 身边/s 怎么/ryv 没有/v 个/q 男人/n 呢/y ?/w ”/w 我/rr 说/v ：/w “/w 你/rr 说/v 得/ude3 对/p 呀/y !/w 如果/c 你/rr 遇到/v 合适/a 的/ude1 人选/n ，/w 想/v 着/uzhe 我/rr 点儿/q 啊/y 。/w ”/w 
没想到/nz ，/w 他/rr 还/d 真的/d 记/v 在/p 了/ule 心里/s ，/w 用/p 他/rr 的/ude1 话说/vn 就是/v “/w 每隔/d [一段/mq 时间/n]/nz 就/d 把/pba 身边/s 的/ude1 [单身/n 男人/n]/nz 过/uguo 一遍/mq ”/w 。/w 2010年/t 的/ude1 一天/mq ，/w 他/rr 突然/ad 想到/v 了/ule 钟石/nr ，/w 觉得/v 这个/rz 人/n 很/d 适合/v 我/rr 。/w 他/rr 先/d 去/vf 问/v 钟石/nr ，/w 想/v 不想/v 找/v 女朋友/n ，/w 钟石/nr 说/v 想/v ；/w 他/rr 又/d 来/vf 问/v 我/rr ，/w 我/rr 也/d 说/v 想/v ，/w 但/c 我/rr 说/v 别/d 搞得/v 像/v 相亲/vn 那么/c 正式/ad ，/w 最好/d 是/vshi [朋友/n 聚会/vi]/nz 时/ng 见面/vi ，/w 双方/n 不至于/d 那么/c 尴尬/a 。/w 
我/rr 和/cc 钟石/nr 见面/vi 那天/r ，/w 彼此/rr 都/d 带/v 了/ule 一堆/mq 朋友/n 。/w 一/m 看见/v 钟石/nr 高高/d 大大/d 、/w [斯/b 斯文/a 文/ng]/nz 的/ude1 样子/n ，/w 我/rr 就/d 觉得/v 很/d 顺眼/a 。/w 我们/rr 相互/d 留/v 了/ule [电话/n 号码/n]/nz 。/w [没/d 过/uguo 几天/mq]/nz ，/w 他/rr 就/d 给/p 我/rr 打电话/vi ，/w 说/v 他/rr 搞/v 了/ule 一个/mq 摄影展/n ，/w 问/v 我/rr 愿/v 不/d 愿意/v 去/vf 看/v ?/w 我/rr 当然/d 愿意/v ，/w 他/rr 就/d 开车/vi 来/vf 接/v 我/rr ，/w 我们/rr 的/ude1 恋情/n 就/d 这样/rzv 开始/v 了/ule 。/w 
交往/vn 了/ule 半年/mq 多/a ，/w 2011年8月8日/t ，/w 我们/rr 在/p 北京/ns 领取/v 了/ule 结婚证/n 。/w 领/v 完/vn 证/n 当天/t ，/w 我/rr 给/p 滕华涛/nr 打电话/vi ，/w 由衷/d 地/ude2 谢谢/v 他/rr 让/v 我/rr 遇见/v 了/ule 生命/n 中/f 的/ude1 另一半/mq 。/w 后来/t 我/rr 回/v 台湾/ns ，/w 还/d 特地/d 按照/p 台湾/ns 的/ude1 风俗/n ，/w 带回/v 来/vf 喜饼/nz 送给/v 他/rr 。/w 
