北京大学/ntu 逸夫楼/nz 
据/p 香港/ns 翡翠台/nz [早间/t 新闻/n]/nz 报道/v ，/w 香港/ns 著名/a 企业家/nnt 邵逸夫/nr 先生/n 今晨/t 逝世/vi ，/w 享年/n [107/m 岁/qt]/mq 。/w 
邵逸夫/nr 叱咤/nz 娱乐圈/nz 大/a [半个/mq 世纪/n]/nz ，/w 打造/v 邵氏/nr 、/w 无线/b 两个/mq 影视/b 王国/n ，/w 培育/v 了/ule 数/n 之/uzhi 不尽/d 的/ude1 演艺/n 人才/n ;/w 以/p 他/rr 的/ude1 名字/n 命名/v 的/ude1 [校园/n 建筑/n]/nz 、/w 医院/nis 遍布/v 中国/ns 各个/rz 城市/n 。/w 这位/r 老人/n 所/usuo 经历/n 过/uguo 的/ude1 百年/mq ，/w 远比/v 他/rr 所/usuo 拍摄/v 的/ude1 任何/rz 一部/mq [影视/b 作品/n]/nz 都/d 要/v 精彩/a 。/w 
“/w [逸夫/nz 教学楼/n]/nz ”/w ，/w 也/d 简称/v “/w 逸夫楼/nz ”/w ，/w 是/vshi 由/p [香港/ns 电影/n]/nz 大王/n 、/w [邵氏/nr 影业/nis]/nt 的/ude1 创始人/nnt 邵逸夫/nr 先生/n 捐款/vi 建造/v 的/ude1 建筑物/n 。/w 从/p 1985年/t 开始/v ，/w 邵逸夫/nr 在/p [中国/ns 大陆/ns]/nz 地区/n 持续/vd 捐资/v 办学/vn 。/w 至今/d ，/w [逸夫/nz 教学楼/n]/nz 范围/n 遍及/v 中国/ns 大江南北/n 的/ude1 大学/nis 、/w 小学/nis 等/udeng 学堂/nnt 。/w 
据/p 不/d 完全/ad 统计/vn ，/w 迄今/d ，/w 邵逸夫/nr 捐助/v 内地/n 科教文卫/n 事业/n 的/ude1 资金/n 达/v [25/m 亿元/q]/mq ，/w 捐助/v 项目/n 超过/v [3000/m 个/q]/mq ，/w 其中/rz [80/m %/w 以上/f]/mq 为/p 教育/v 项目/n 。/w 如今/t 以/p “/w 逸夫/nz ”/w 两字/mq 命名/v 的/ude1 教学楼/n 、/w 图书馆/nis 、/w 科技馆/nis 及/cc 其他/rzv [文化/n 艺术/n]/nz 、/w 医疗/n 设施/n 遍布/v [全国/n 各地/rzs]/nz 。/w 几年来/qt 邵逸夫/nr 还/d 不顾/v 耆耋/nz 之/uzhi 躯/ng ，/w 多次/mq 亲临/v 大江南北/n 、/w [长城/nz 内外/f]/nz 、/w 视察/v 捐赠/vn 项目/n 。/w 此外/c ,/w 邵逸夫/nr 在/p 英国/ns 、/w 美国/nsf 、/w 新加坡/nsf 及/cc 香港/ns 等/udeng 地/ude2 都/d 有/vyou 巨额/b 捐赠/v ，/w 合计/v 金额/n 早已/d 超过/v [30/m 亿元/q]/mq 。/w 在/p 古今中外/n 捐资助学/nz 史上/d ，/w 邵逸夫/nr 当之无愧/vl 可/v 称为/v [第一/m 人/n]/mq 。/w 
推荐/v 阅读/vn :/w 
