1月5日18时40分/t 许/v ，/w 一辆/mq 由/p 西安/ns 开往/vf 蒲城/ns 的/ude1 客车/n 在行/a 至/p 蒲城县/ns 迎宾路/nz 时/ng 发生/v 爆炸/vn ，/w 目前/t 已/d 造成/v [5/m 人/n]/mq 死亡/vi 、/w [24/m 人/n]/mq 受伤/vi 。/w 事故/n 发生/v 后/f ，/w 省委/nis 书记/nnt 赵正永/nr 、/w 省长/nnt 娄勤俭/nr 分别/d 多次/mq 作出/v 批示/n 。/w 
1月5日/t 晚/tg ，/w 赵正永/nr 批示/n ：/w 尽快/d 调查/v 事故/n 原因/n ，/w 开展/v 爆炸/vn 物品/n 检查/vn ，/w 积极/ad 抢救/v 受伤/vn 人员/n 。/w 娄勤俭/nr 批示/n ：/w 要/v 高度/d 重视/v ，/w 加强/v 指挥/vn 。/w 请/v 渭南市/ns 迅速/ad 抢救/v 伤员/n ，/w 维持/v 好/a 秩序/n ，/w 查明/v 原因/n ，/w 做好/v 善后/n 。/w 请/v 公安厅/nis 抓紧/v 组织/n 侦破/v ，/w 果断/a 处置/vn 。/w 
1月6日/t ，/w 赵正永/nr 再次/d 批示/n 渭南市/ns ：/w 一方面/c 抓紧/v 破案/vn ，/w 一方面/c 做好/v 伤亡/vn 人员/n 的/ude1 善后/n 。/w 娄勤俭/nr 也/d 批示/n [相关/vn 部门/n]/nz ：/w 对/p 春运/n 安全/an 进行/vn 再/d 检查/vn ，/w 强化/v 安全措施/gi ，/w 公路/n 、/w 铁路/n 、/w 航空/n 等/udeng 单位/n 要/v 切实/ad 负责/v ，/w [严格/ad 责任/n]/nz ，/w 确保/v 安全/an 。/w 
截至/v 记者/nnt 发稿/vi 时/ng ，/w [24/m 名/q]/mq 伤者/n 伤情/n 稳定/an ，/w 事故/n 原因/n [公安/n 机关/n]/nz 正在/d 进一步/d 调查/vn 之中/f 。/w 渭南市/ns 、/w 蒲城县/ns 已/d 在/p 辖区/n 重点/n 行业/n 、/w 重点/n 部位/n 全面/ad 开展/v [安全/an 隐患/n]/nz 排查/v 整治/vn 工作/vn 。/w （/w 记者/nnt 杜朋举/nr ）/w 
