长沙/ns 警方/n ７日/t 通报/v ，/w 两名/mq 男子/n ５日/t 在/p 长沙市/ns 浏城桥/nz 附近/f 对/p 一名/mq 女子/n 实施/v “/w 绑票/v ”/w ，/w 并/cc 勒索/v [５０/m 万元/q]/mq 赎金/n ，/w 流窜/v 至/p 湖南/ns 桃江县/ns 后/f 被/pbei 警方/n 抓获/v 并/cc 依法/d 刑/n 拘/vg ，/w 目前/t 此案/r 正在/d 进一步/d 审理/v 中/f 。/w 
长沙/ns 警方/n 介绍/v ，/w １月５日/t 清晨，一/t 女子/n 在/p 长沙市/ns 浏城桥/nz 附近/f 被/pbei 绑架/v ，/w 歹徒/n 打电话/vi 索要/v [５０/m 万元/q]/mq 人民币/n 。/w 接到/v 报警/vn 后/f ，/w 长沙/ns 警方/n 随即/d 成立/vi 专案组/nis ，/w 启动/v [应急/vn 预案/n]/nz 。/w 经/p 调查/vn ，/w 长沙/ns 警方/n 迅速/ad 锁定/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz ，/w 并/cc 发现/v 歹徒/n 劫持/v 人质/n 后/f ，/w 驾驶/v 一台/mq 银白色/n 五菱/nz 面包车/n 向/p 益阳/ns 桃江/ns 方向/n 逃窜/vi 。/w ５日２１时/t 许/v ，/w 专案/n 民警/nnt 循/vg 线/n 追踪/v 至/p 桃江县/ns [灰山港/nz 镇/n]/ns 一/m [农业/n 银行/nis]/ntcb 门口/s ，/w 发现/v 一辆/mq 嫌疑/n 车辆/n 及/cc 两名/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 。/w 
为/p 及时/ad [解救/v 人质/n]/nz ，/w 专案/n 民警/nnt 决定/v 在/p 确保/v 人质/n 安全/an 的/ude1 前提/n 下/f ，/w 现场/s 对/p 嫌疑人/n 展开/v 抓捕/v 。/w 在/p 抓捕/v 过程/n 中/f ，/w 其中/rz 一名/mq 嫌疑/n 男子/n 始终/d 用/p 水果/n 刀架/n 在/p 受害人/n 李/ng 某/rz 的/ude1 脖子/n 上/f 与/cc 警方/n 对峙/vi ，/w 警方/n 遂/d 展开/v 心理/n 攻势/n ，/w 对/p 嫌疑人/n 进行/vn 耐心/a 劝说/v 。/w ５日/t 晚/tg ２３时/t 许/v ，/w 在/p 多/a 番/qv 劝说/v 无效/vn 的/ude1 情况下/nz ，/w 为/p 确保/v 人质/n 安全/an ，/w 专案/n 民警/nnt 不顾/v 个人/n 安危/n ，/w 趁/p [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 不/d 备/v ，/w 挺身而出/vl ，/w 夺取/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 手中/s 的/ude1 水果刀/n ，/w 将/d [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 制服/n ，/w 人质/n 被/pbei 安全/an 解救/v 。/w 
经/p 初审/vn 查明/v ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 谭/vn 某/rz 、/w 赵某/nz 因/p 好逸恶劳/vl ，/w 遂/d 谋划/v [绑架/v 人质/n]/nz 勒索/v 赎金/n 。/w １月５日/t 早上/t ６时/t 许/v ，/w 两人/mq 窜/vi 至/p 浏城桥/nz 附近/f ，/w 发现/v 李/ng 某/rz 单身/n 一人/mq 行走/vi ，/w 遂/d 实施/v 绑架/vn 作案/vi 。/w 目前/t ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 谭/vn 某/rz 、/w 赵某/nz 已/d 被/pbei [公安/n 机关/n]/nz [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w 案件/n 正在/d 进一步/d 审查/vn 之中/f 。/w （/w 记者/nnt 刘良恒/nr ）/w 
