黄绮珊/nr （/w 资料/n 图/n ）/w 
上/f 周末/t ，/w 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq 已/d [拉开/v 序幕/n]/nz 。/w 该/rz 节目/n 第一季/mq 自/p 去年年初/t 开播/v 以来/f ，/w “/w 复活/vi ”/w 了/ule 一批/mq 专业/n 好/a 声音/n ，/w 其中/rz ，/w 黄绮珊/nr 是/vshi 最好/d 的/ude1 例证/n ，/w 这位/r 被/pbei 埋没/v 多年/mq 、/w 拥有/v “/w 亚洲/ns 最/d 完美/a 声音/n ”/w 美誉/n 的/ude1 唱/v 将/d ，/w 终于/d 通过/p 这个/rz 节目/n 找回/v 了/ule 自己/rr 在/p 乐坛/n 中/f 应有/v 的/ude1 坐标/n 。/w 
去年/t 10月/t ，/w 黄绮珊/nr 签约/vi 华谊/nz 、/w 成立/vi 了/ule “/w 绮/ng 珊/ng ”/w 工作室/nis ，/w 并/cc 进入/v 到/v 新专辑/nz 筹备/v 阶段/n 。/w 年底/f ，/w 她/rr 举办/v 发布会/n ，/w 宣布/v 将/d 于/p 今年/t 3月8日/t 在/p [上海/ns 大舞台/nz]/nz 开启/v “/w 离不开/v 你/rr ”/w 全国/n 巡演/v 。/w 在/p 接受/v 新京报/nz 专访/v 时/ng ，/w 她/rr 讲/v 到/v 了/ule 过去/vf 颠覆/v 演绎/vn 邓丽君/nr 的/ude1 趣事/n 、/w 这/rzv 一年/mq 来/vf 的/ude1 [心路/n 历程/n]/nz ，/w 也/d 透露/v 说/v ，/w 新专辑/nz 已/d 录/ng 完了/vi [三/m 首/q]/mq 歌/n ，/w 其中/rz 还有/v 一首/mq 来自/v 韩国/nsf 的/ude1 童谣/n 。/w 
【/w 过往/vn 】/w 爆炸头/nz +/w 萝卜裤/nz +/w 波鞋/nz 唱/v 邓丽君/nr 
早年/t 曾/d 有/vyou “/w 北/f 有/vyou 那英/nr ，/w 南/b 有/vyou 黄绮珊/nr ”/w 的/ude1 说法/n ，/w 因为/c 她俩/r 都/d 爱/v 模仿/vn 苏芮/nr 。/w 黄绮珊/nr 曾/d 在/p 海口/ns 、/w [广州/ns 唱过/v 歌厅/nis]/nt ，/w 换过/nz 各种/rz 艺名/n ，/w 直到/v 遇到/v 前夫/n 、/w 台湾/ns [音乐/n 制作人/nnt]/nnt 涂惠源/nr ，/w 两人/mq 开始/v 合作/vn 专辑/n 。/w 这/rzv 之后/f ，/w 黄绮珊/nr 没有/v 像/v 那英/nr 那样/rzv 大红大紫/al 。/w 2000年/t ，/w 她/rr 以/p 《/w 只有/c 你/rr 》/w 技/ng 惊/v [四/m 座/q]/mq ，/w 但/c 销量/n 并不/d 乐观/a 。/w 2004年/t ，/w 演唱/v 完/vn 《/w 骄傲/an 》/w 后/f ，/w 她/rr 消失/vi 在/p 大众/ntc 视野/n 中/f 。/w 
新京报/nz ：/w 遇到/v 涂惠源/nr 之前/f 的/ude1 那些/rz 年/qt ，/w 你/rr 是/vshi 怎样/ryv 的/ude1 状态/n ？/w 
黄绮珊/nr ：/w 黄小霞/nr 是/vshi 我/rr 的/ude1 本名/n ，/w 改/v 艺名/n 都/d 不是/c 我/rr 的/ude1 本意/n ，/w 是/vshi 为了/p 适应/v 环境/n ，/w 采纳/v 了/ule 其他人/r 的/ude1 建议/n 。/w 但/c 怎么/ryv 改/v ，/w 在/p 我/rr 心中/s 我/rr 就是/v 黄小霞/nr 。/w [1989/m 到/v 1991/m 年/qt]/mq ，/w 我/rr 在/p 海口/ns 工作/vn 、/w 生活/vn ，/w 先生/n （/w 指/v 涂惠源/nr ）/w 也/d 是/vshi 那时候/nz 认识/v 的/ude1 。/w 那时候/nz 驻场/nz ，/w 的确/d 唱/v 苏芮/nr 的/ude1 歌/n 多/a 一些/mq ，/w 邓丽君/nr 的/ude1 也/d 会唱/v 。/w 
说/v 到/v 有趣/a 的/ude1 ，/w 1987年/t 曾经/d 有/vyou 一次/mq ，/w 在/p 重庆/ns 的/ude1 剧院/nis 演出/vn ，/w 我/rr 演唱/v 的/ude1 是/vshi 《/w 在/p 水/n 一方/mq 》/w 《/w 一样/uyy 的/ude1 月光/n 》/w ，/w 乐队/nis 前奏/n 一起/s ，/w 下面/f 就/d 爆出/v 雷鸣/vn 掌声/n ，/w 估计/v 在/p 观众/n 的/ude1 设想/vn 中/f ，/w 一定/b 是/vshi 个/q 美丽/a 的/ude1 、/w 长发/n 飘飘/v 、/w 穿着/n 小/a 晚装/n 的/ude1 “/w 翻版/n 邓丽君/nr ”/w 走出/v 来/vf ，/w 当/p 我/rr 走上/v 台/q 的/ude1 一瞬/t ，/w 全场/n 轰/v 的/ude1 爆笑/nz 。/w 那时候/nz 我/rr 是/vshi 爆炸头/nz 、/w 小西装/nz ，/w 下面/f 穿/v 的/ude1 是/vshi 跳/vi 霹雳舞/n 的/ude1 萝卜裤/nz 和/cc 波鞋/nz ，/w 这样/rzv 的/ude1 [视觉/n 效果/n]/nz 给/p 观众/n 留下/v 反差/n 印象/n ，/w 但/c 我/rr 的/ude1 演唱/vn 却/d 也/d 得到/v 认可/vn ，/w 这一招/nz 屡试不爽/vl 。/w 现在/t 想来/v ，/w 那时/rzt 真的/d 是/vshi 很/d 年轻/a 、/w 很/d 有趣/a 。/w 
新京报/nz ：/w 参加/v 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 前/f ，/w 隐退/vi 的/ude1 近/a 十/m 年间/n ，/w 你/rr 都/d 做/v 了/ule 些/q 什么/ry ？/w 
黄绮珊/nr ：/w 这些/rz 年/qt 我/rr 走进/v 教会/nis ，/w 学习/v 网球/n ，/w 过/uguo 的/ude1 是/vshi 简单/a 又/d 普通/a 的/ude1 生活/vn 。/w 演唱/v 像/v 是/vshi 我/rr 心中/s 一直/d 喜欢/vi 的/ude1 那个/rz 小姑娘/n ，/w 永远/d 不会/v 舍弃/v ，/w 但/c 很多/m 时候/n ，/w 我会/r 回避/v [这个/rz 问题/n]/nz ，/w 因为/c 你/rr 既/c 爱/v 她/rr 、/w 心疼/v 她/rr ，/w 又/d 像/v 是/vshi 在/p 利用/v 她/rr 。/w 这个/rz 事/n 我/rr 纠结/vi 了/ule 很久/d ，/w 直到/v 后来/t ，/w 终于/d 理解/v 自己/rr 的/ude1 天赋/n ，/w 明白/v 唱歌/vn 是/vshi 为了/p 什么/ry 。/w 了解/v 自己/rr 的/ude1 梦想/n 落脚/vi 在/p 哪儿/rys ，/w 是/vshi 需要/v 时间/n 的/ude1 ，/w 也许/d 有的/rz 人/n 很快/d ，/w 但/c 我/rr 比较/d 慢热/nz ，/w [十/m 多年/mq]/mq 才/d 明白/v ，/w 但是/c 我/rr 觉得/v 不/d 晚/tg 。/w 
新京报/nz ：/w 那/rzv 你/rr 现在/t 是/vshi 如何/ryv 看待/v 自己/rr 与/cc 唱歌/vi 的/ude1 关系/n 的/ude1 ？/w 
黄绮珊/nr ：/w 每个/r 年龄/n 有/vyou 每个/r 年龄/n 的/ude1 魅力/n ，/w [这个/rz 时代/n]/nz 不/d 拒绝/v 中老年人/n 价值/n 得到/v 最大化/vn 的/ude1 发挥/vn 。/w 我/rr 的/ude1 梦想/n 不是/c 红/a —/w —/w 过去/vf 总是/d 会/v 想/v ，/w 我/rr 一定/b 要/v 红/a ，/w 现在/t 完全/ad 不同/a 。/w 我/rr 灵魂/n 深处/s 有一个/mq 舞台/n ，/w 我/rr 这/rzv 颗/q 不/d 落/v 的/ude1 太阳/n 在/p 自己/rr 喜欢/vi 的/ude1 舞台/n 上/f ，/w 哪怕/c 只/d 绽放/v 一下/mq ，/w 就/d 很/d 感恩/vi 。/w 因此/c 也/d 不再/d 像/v 从前/t 那么/c 纠结/vi 于/p [这个/rz 问题/n]/nz 。/w 
【/w 性格/n 】/w 大家/rr 揣着/v 明白/v 不说/c 真话/n ，/w 挺/d 烦/v 的/ude1 
2012年/t ，/w 信奉/v 基督教/nz 的/ude1 黄绮珊/nr 赴/v 新加坡/nsf 学习/v 神学/n 。/w 2013年1月/t ，/w 她/rr 亮相/vi [湖南/ns 卫视/n]/nz 的/ude1 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 节目/n ，/w 凭/p 一曲/mq 《/w 等待/v 》/w 一鸣惊人/vl 。/w 在/p 此/rzs 后/f 的/ude1 比赛/vn 中/f ，/w 无论是/c 唱/v 自己/rr 的/ude1 作品/n 还是/c 翻唱/v ，/w “/w 黄/a 妈/n ”/w 和/cc 她/rr 高超/a 的/ude1 [演唱/v 技巧/n]/nz 都/d 能/v 成为/v 话题/n 。/w 通过/p 这个/rz 节目/n ，/w 黄绮珊/nr 成为/v 了/ule 一位/mq 迟/a 来/vf 的/ude1 “/w 新人/n ”/w ，/w 迅速/ad 收获/n 了/ule 名气/n 和/cc 商/vg 演/v 。/w 
新京报/nz ：/w 时隔/v 近/a 一年/mq 再/d 回头/vi 看/v ，/w 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 播出/v 后/f ，/w 你/rr 的/ude1 生活/vn 节奏/n 是否/v 发生/vn 了/ule 剧变/vi ？/w 
黄绮珊/nr ：/w 还/d 用/p 问/v 吗/y ？/w 当然/d 有/vyou 很大/d 改变/v 。/w 参加/v 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 前/f ，/w 我/rr 还/d 在/p 新加坡/nsf 读书/vi ，/w 很/d 享受/v 当/p 学生/nnt 的/ude1 生活/vn ，/w 而/cc 节目/n 结束/v 之后/f ，/w 发现/v 事情/n 变得/vi 多/a 了/ule 起来/vf ，/w 很多/m 东西/n 开始/v 由/p 不得/vi 你/rr ，/w 要/v 去/vf 赶/v 通告/n 、/w 演出/vn …/w …/w 
面对/v 这样/rzv 的/ude1 改变/vn ，/w 我/rr 只能/v 自己/rr 学会/v 消化/vn 。/w 最后/f 我/rr 将/d 其/rz 落脚/vi 在/p “/w 责任/n ”/w 这/rzv 两个/mq 字/n ，/w 一切/rz 才/d 得以/v [顺利/ad 进行/vn]/nz 下去/vf 。/w 这种/r 责任/n ，/w 不仅仅/d 是/vshi 对/p 歌迷/n ，/w 即便/c 是/vshi 我/rr 今天/t 面对/v 你/rr 的/ude1 采访/vn ，/w 也/d 是/vshi 一样/uyy 。/w 
新京报/nz ：/w 节目组/n 投入/v 了/ule 多少/ry 成本/n 和/cc 精力/n 请/v 你/rr 出山/vi ？/w 
黄绮珊/nr ：/w 节目组/n 付出/v 了/ule 哪些/ry 成本/n ，/w 需要/v 洪涛/n （/w 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 总/b 导演/nnt ）/w 他们/rr 来说/uls 。/w 
新京报/nz ：/w 回归/v 公众/n 视野/n 前/f ，/w 你/rr 有/vyou 过/uguo 顾虑/n 吗/y ？/w 
黄绮珊/nr ：/w 既然/c 走/v 了/ule 这/rzv 条/q 路/n ，/w 你/rr 就/d 有/vyou 责任/n 走/v 下去/vf ，/w 已经/d 不是/c 喜欢/vi 不/d 喜欢/vi 的/ude1 问题/n 了/ule 。/w 总之/c ，/w 我们/rr 有目共睹/vl ，/w 直到/v 今天/t ，/w 一切/rz 结果/n 都/d 是/vshi 好/a 的/ude1 。/w 
新京报/nz ：/w 此前/t 你/rr 有/vyou 过/uguo 自己/rr “/w 被/pbei 埋没/v ”/w “/w 错过/v 了/ule ”/w 之类/rz 的/ude1 感觉/n 吗/y ？/w 
黄绮珊/nr ：/w 不会/v 。/w 人/n 啊/y ，/w 贪婪/a 想/v 太多/ad ，/w 最后/f 死翘翘/nz 。/w 我/rr 特别/d 喜欢/vi 自己/rr 这/rzv 一点/mq ，/w 就是/v “/w 真实/a ”/w ，/w 娱乐/vn 行业/n 还/d 蛮/d 缺/v 的/ude1 。/w 大家/rr 揣着/v 明白/v 不说/c 真话/n ，/w 挺/d 烦/v 的/ude1 。/w 
说/v 回来/v ，/w 过去/vf 的/ude1 事/n 都/d 过去/vf 了/ule ，/w 不/d 可能/v 有/vyou “/w 如果/c ”/w ，/w 这/rzv 没有/v 意义/n 。/w 未来/t 怎么走/nz ？/w 什么/ry 事情/n 来/vf 了/ule ，/w 就/d 喜乐/nz 地/ude2 接受/v 。/w 如果/c 你/rr 还/d 在/p 抱怨/v 中/f 纠结/vi ，/w 就/d 永远/d 无法/v 轻松/a 地/ude2 往/p 前/f 生活/vn 。/w 
【/w 未来/t 】/w 也许/d 会唱/v 到/v 好/a 导演/nnt 的/ude1 [电影/n 主题曲/n]/nz 
去年十月/t ，/w 黄绮珊/nr 与/cc 华谊/nz 签约/vi ，/w 成立/vi 了/ule “/w 绮/ng 珊/ng ”/w 工作室/nis 。/w 发行/v 新专辑/nz 和/cc 举办/v 全国/n 巡演/v 将/d 是/vshi 签约/vi 后/f 迈出/v 的/ude1 第一步/mq ，/w 黄绮珊/nr 说/v ，/w 期望/vn 未来/t 能/v 唱/v 到/v “/w 好/a 导演/nnt 的/ude1 [电影/n 主题曲/n]/nz ”/w 。/w 今年/t 3月/t ，/w 她/rr 的/ude1 “/w 离不开/v 你/rr ”/w 全国/n 巡演/v 也/d 将/d 开启/v ，/w 她/rr 透露/v ，/w 整/v 轮/qv 巡演/v 将/d 以/p 北京/ns 作为/p 终点/n 。/w 
新京报/nz ：/w 如今/t 你/rr 签/v 了/ule 华谊/nz ，/w 也/d 在/p 筹备/vn 你/rr 的/ude1 巡回/vn 演唱会/n 和/cc 新专辑/nz ，/w 憋/v 了/ule 这么/rz 久/a 终于/d 走到/vf 更大/d 舞台/n ，/w 内心/n 感受/v 是/vshi 怎样/ryv 的/ude1 ？/w 
黄绮珊/nr ：/w 憋/v ？/w [中华/nz 鳖精/n]/nz 啊/y ？/w （/w 笑/v ）/w 虽然/c 当时/t 没有/v 意识/n ，/w 但/c 现在/t 看来/v ，/w 我/rr 只是/d 觉得/v 从前/t 一切/rz 的/ude1 准备/vn ，/w 都/d 是/vshi 为了/p 现在/t 这一天/mq 。/w 
新京报/nz ：/w 华谊/nz 给/p 你/rr 了/ule 哪些/ry 承诺/vn ？/w 
黄绮珊/nr ：/w 去年十月/t ，/w 我/rr 与/cc 华谊/nz 签约/vi 并/cc 成立/vi 了/ule “/w 绮/ng 珊/ng ”/w 工作室/nis 。/w 大家/rr 都/d 知道/v ，/w 华谊/nz 电影/n 方面/n 是/vshi 很/d 强大/a 的/ude1 ，/w 未来/t 我/rr 也许/d 会唱/v 到/v 一些/mq 好/a 导演/nnt 的/ude1 [电影/n 主题曲/n]/nz 。/w 
总之/c ，/w 在/p 我/rr 需要/v 的/ude1 时候/n ，/w 他们/rr 都会/n 站/vi 在/p 我/rr 这边/rzs ，/w 像/v 是/vshi 自家/rr 人/n ，/w 不会/v 怠慢/vn 你/rr 。/w 
新京报/nz ：/w 新专辑/nz 进展/vn 到/v 什么/ry 程度/n 了/ule ？/w 会/v 不会/v 担心/vn 收/v 不到/v 《/w 离不开/v 你/rr 》/w 这样/rzv 的/ude1 经典/n ？/w 
黄绮珊/nr ：/w 可以/v 重复/vn 制造/vn 的/ude1 都/d 不是/c 经典/n ，/w 经典/n 就是/v 你/rr 得/ude3 学会/v 喜欢/vn 遗憾/a 。/w 目前/t 新专辑/nz 已经/d 有/vyou [三/m 首/q]/mq 歌/n ，/w 上个月/t 录制/v 了/ule 一首/mq 从/p 韩国/nsf 收/v 来/vf 的/ude1 童谣/n ，/w 是/vshi 洪涛/n 老师/nnt 引荐/v 的/ude1 ，/w 非常/d 好听/a 。/w 
金嗓子/nr 秘笈/n 
吃/v 辣/a 无妨/v ，/w 但/c 要/v 养心/vi 
我/rr 出生/vi 在/p 重庆/ns ，/w 从未/d 停止/v 过/uguo 吃/v 辣/a 。/w 我/rr 个人/n 认为/v ，/w 饮食/n 永远/d 不是/c 伤害/v 嗓子/n 的/ude1 诱因/n ，/w 伤害/vn 最大/gm 的/ude1 是/vshi 不/d 睡觉/vi 、/w 不休息/v 、/w 不/d 养心/vi 。/w 另外/c ，/w 杨桃/n 天生/b 是/vshi 治疗/v 声带/n 的/ude1 ，/w 可以/v 尝试/vn 一下/mq 。/w 新京报/nz 记者/nnt 古珺姝/nr 
