日前/t ，/w 由/p 贾乃亮/nr 主演/v 的/ude1 作品/n 《/w 妇产科/nit 男/b 医生/nnt 》/w 杀青/v ，/w 而/cc 为了/p 支持/v 老公/n 的/ude1 事业/n ，/w 李小璐/nr 也/d 加盟/v 该剧/r 。/w 杀青/v 当日/t ，/w 一向/d 爱/v 老婆/n 的/ude1 贾乃亮/nr 晒/v 出/vf 与/cc 李小璐/nr 的/ude1 恩爱/a 照/v ，/w 并/cc 大/a 呼/v ：/w 谢谢/v 我/rr 的/ude1 贤内助/n 强大/a 的/ude1 支持/vn 。/w 
AKB48/x 写真/n 集合/v 全/a 裸/ag 袭/v 胸/ng 
台/q 监控/vn AV/x 女优/nnd 防止/v 卖淫/vn 
日本/ns 童年/t 女优/nnd 训练/v 营/n 
影视/b 剧中/n 惨遭/v 蹂躏/vn 的/ude1 女星/nnd 
那些/rz 年/qt “/w 脱光/v 光/n ”/w 的/ude1 十大/mq 女星/nnd 
细/a 数/n [17/m 部/q]/mq 日本/ns 经典/n 情色片/nz 
杜汶泽/nr 床/n 战/vg AV/x 女/b [三/m 百/m 回合/n]/mq 
最/d 刺激/v 的/ude1 时尚/n 房事/n [13/m 式/k]/mq 
情色片/nz 演员/nnt 穿衣/v 不/d 超/v [19/m 分钟/qt]/mq 

