原/b 标题/n ：/w 胡歌/nr 刘亦菲/nr 有望/v 重聚/vi “/w 仙剑/nz ”/w 
曾经/d “/w 仙剑/nz ”/w 的/ude1 主角/nnt 如今/t 都/d 已/d 成为/v 当/p 红/a 明星/nnd ，/w 而/cc 电影版/nz 有望/v 再次/d 集结/v 这些/rz 演员/nnt ，/w 除/p [第二/m 部/q]/mq 女主角/nnt 杨幂/nr 外/f （/w 下图/n ）/w ，/w 男主角/nnt 胡歌/nr 、/w 刘亦菲/nr 、/w 刘诗诗/nr 均/d 有可能/nz 回归/v 。/w 
昨日/t ，/w 记者/nnt 在/p 电影局/nis 官网/n 公布/v 的/ude1 去年/t 12月/t 上旬/t 全国/n [电影/n 剧本/n]/nz 备案/vi 、/w 立项/vi 公示/n 中/f 发现/v ，/w 电影版/nz 《/w [仙剑/nz 奇侠传/nz]/nz 》/w 赫然/z 在/p 列/v 。/w 据知/nz 情人/n 透露/v ，/w 胡歌/nr 、/w 刘亦菲/nr 、/w 刘诗诗/nr 等/udeng 电视剧/n 版/n 原班人马/n 有望/v 重聚/vi 担任/v 主演/v 。/w 据悉/v ，/w 电影版/nz 的/ude1 投资方/n [上海/ns 唐人/nz 电影/n 制作/v 公司/nis]/nt 即/v 2005年/t 同名/vn 电视剧/n 版/n 的/ude1 制作/vn 公司/nis ，/w 而/cc 选择/v 在/p 今年/t 开机/vi 电影版/nz ，/w 也/d 是/vshi 为了/p 赶/v 在/p 电视剧/n 开播/v [十/m 周年/q]/mq ，/w 即/v 2015年/t 能够/v 上映/vn 。/w 
