原/b 标题/n ：/w 继父/n 去世/vi 男子/n 冒领/v 养老金/n 7年/t 骗/v 领/v 8.2万/m 
现年/n [49/m 岁/qt]/mq 的/ude1 湖南/ns 株洲/ns 醴陵/ns 籍/ng 男子/n 许/v 某/rz 在/p 他/rr 继父/n 已/d 去世/vi 的/ude1 情况下/nz ，/w 还/d 以/p 继父/n 的/ude1 名义/n 冒领/v [养老/vn 保险金/n]/n 长达/v 7年/t 的/ude1 时间/n ，/w 共/d 骗/v 领/v 8.2万余元/m [养老/vn 保险金/n]/n 。/w 2014年1月6日/t ，/w [湖南省/ns 株洲市/ns 天元区/ns 人民检察院/nis]/nt 以/p 许/v 某/rz 涉嫌/v 诈骗罪/n 向/p 法院/nis [提起/v 公诉/vi]/nz 。/w 
许/v 某/rz 的/ude1 继父/n 许/v 某某/r 原/b 系/v 湖南省/ns 醴陵市/ns (/w 归属/v 株洲市/ns ，/w 是/vshi 株洲市/ns 的/ude1 一个/mq 县级市/nz )/w 某/rz 工厂/nis 职工/nnt ，/w 于/p 1986年/t 退休/v ，/w 其/rz 退休/v 后/f 搬/v 至/p 湘乡市/ns 东郊乡/ns 碧星村/ns 老家/n 居住/v ，/w 其/rz 养老金/n 由/p [株洲市/ns 社会/n 劳动/vn 保险/n 事业/n 处/n]/nt 采用/v [邮政/n 汇款/n]/nz 的/ude1 方式/n 进行/vn 发放/v 。/w 
2004年9月9日/t ，/w 许某某/nr 在/p 湘乡市/ns 老家/n 去世/vi ，/w 但/c 其/rz 继子/n 许/v 某/rz 却/d 隐瞒/v 其/rz 去世/vi 的/ude1 真实/a 情况/n ，/w 继续/v 多次/mq 使用/v [湘乡市/ns 东郊乡/ns 碧星村/ns 村委会/nis]/nt 提供/v 的/ude1 证明/vn 材料/n ，/w 持/v 许/v 某某/r 的/ude1 身份证/n 到/v 湘乡市/ns 新/a 研/v [邮政/n 储蓄/vn]/nz 所以/c 许/v 某某/r 的/ude1 名义/n 向/p [株洲市/ns 社会/n 劳动/vn 保险/n 事业/n 处/n]/nt 冒领/v 许/v 某某/r 的/ude1 养老金/n ，/w 直至/v 2011年11月/t 中旬/t 。/w 
经/p 查明/v ，/w 自/p 2004年10月/t 至/p 2011年10月/t ，/w 许/v 某/rz 从/p [株洲市/ns 社会/n 劳动/vn 保险/n 事业/n 处/n]/nt 骗取/v 了/ule 许/v 某某/r 的/ude1 社会/n [养老/vn 保险金/n]/n 共计/v [82953/m ./w 40/m 元/q]/mq ，/w 并/cc 将/d 所得/n 赃款/n 用于/v 偿还/vn 他/rr 个人/n 欠款/n 。/w 
2012年/t ，/w 许/v 某/rz 被/pbei [公安/n 机关/n]/nz 抓获/v 归案/vi 。/w (/w 通讯员/nnt 吴永平/nr 袁华成/nr )/w 
