郭德纲/nr 扮/v 美/b 少妇/n ，/w 妩媚/a 不/d ？/w 
【/w 郭德纲/nr 扮/v 美/b 少妇/n ，/w 妩媚/a 不/d ？/w 】/w @/w 郭德纲/nr 今早/nz 在/p 微博/n 上/f 传/v 自己/rr [男/b 扮/v 女装/n]/nz 的/ude1 照片/n ，/w 他/rr 鬓角/n 做成/v 波浪/n 状/ng ，/w 红唇/nz 、/w 长/a 睫毛/n 相当/d 妩媚/a 。/w 据/p 郭德纲/nr 介绍/v ，/w 这/rzv 是/vshi 自己/rr 在/p 《/w 济公传/nz 》/w 中/f [男/b 扮女/nz 妆/vg]/nz 的/ude1 造型/n ，/w 并/cc 自嘲/vi 说/v ：/w “/w 对/p 镜子/n 一/m 看/v ，/w 吓/v 了/ule [一/d 跳/vi]/mq 。/w 看来/v 以后/f 可以/v 拓宽/vn 戏/n 路/n 了/ule 。/w ”/w 网友/n 笑言/nz ：/w “/w 你/rr 这么/rz 漂亮/a @/w 于谦/nr 知道/v 吗/y ？/w ”/w 
AKB48/x 写真/n 集合/v 全/a 裸/ag 袭/v 胸/ng 
台/q 监控/vn AV/x 女优/nnd 防止/v 卖淫/vn 
日本/ns 童年/t 女优/nnd 训练/v 营/n 
影视/b 剧中/n 惨遭/v 蹂躏/vn 的/ude1 女星/nnd 
那些/rz 年/qt “/w 脱光/v 光/n ”/w 的/ude1 十大/mq 女星/nnd 
细/a 数/n [17/m 部/q]/mq 日本/ns 经典/n 情色片/nz 
杜汶泽/nr 床/n 战/vg AV/x 女/b [三/m 百/m 回合/n]/mq 
最/d 刺激/v 的/ude1 时尚/n 房事/n [13/m 式/k]/mq 
嫩模/nz 性感/a 半裸/nz 登/v 杂志/n 

