韩磊/nr 娇妻/nz 
蒙古族/nz 美女/n 其其格/nrf 
其其格/nrf 近照/n 
据/p 香港/ns 大公网/nz 报道/v ，/w 1月6日/t ，/w 知名/a 博主/nz 南唐/t 遗少/n 在/p 博客/n 曝光/vi 一组/mq 韩磊/nr 娇妻/nz 的/ude1 照片/n 。/w 韩磊/nr 的/ude1 娇妻/nz 名叫/v 其其格/nrf ，/w 两人/mq 已经/d 结婚/vi 7年/t ，/w 育/vg 有一个/mq 儿子/n 、/w 一个/mq 可爱/a 的/ude1 女儿/n ，/w [家庭/n 幸福/a]/nz 美满/a 。/w 
上/f 周五/t ，/w 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq 开播/v ，/w [45/m 岁/qt]/mq 的/ude1 韩磊/nr 力/n 压/v 韦唯/nr 成为/v [第/m 一场/mq]/mq 的/ude1 冠军/nnt 。/w 出道/vi [20/m 多年/mq]/mq 的/ude1 韩磊/nr 是/vshi 乐坛/n 公认/v 的/ude1 实力派/n ，/w 唱/v 红/a 了/ule 《/w 走四方/nz 》/w 等/udeng 金曲/nz ，/w 演唱/v 了/ule 近/a [百/m 部/q]/mq 电视剧/n 的/ude1 主题曲/n 。/w 
韩磊/nr 的/ude1 妻子/n 其其格/nrf 比/p 他/rr 小/a 十多岁/m ，/w 学/v 表演/vn 出身/v ，/w 05年/t 获得/v 中/f 俄/b 选美/vi 比赛/vn 的/ude1 [第三/m 名/q]/mq ，/w 次年/t 获得/v 了/ule “/w 蒙古族/nz 之/uzhi 花/n ”/w 的/ude1 殊荣/n ，/w 是/vshi 典型/n 的/ude1 蒙古族/nz 美女/n 的/ude1 代表/nnt 。/w 相恋/v 两年/mq 后/f ，/w 韩磊/nr 07年/t 和/cc 其其格/nrf 在/p 家乡/n 呼和浩特/ns 大婚/nz 。/w 
