昨天/t （/w 6日/t ）/w ，/w 记者/nnt 从/p 申鑫/nr 俱乐部/nis 获悉/v ，/w 陈志钊/nr 已经/d 结束/v 了/ule 在/p 巴西/nsf 的/ude1 租借/vn 合同/n ，/w 重新/d 返回/v 了/ule 上海/ns 申鑫/nr 。/w 他/rr 的/ude1 下/f 一步/mq 决定/v 还/d 尚未/d 作出/v ，/w 但/c 将/d 跟随/v 球队/nis 到/v 土耳其/nsf 集训/vi ，/w 并且/c 有望/v 重返/v 中超/n 舞台/n 。/w 
陈志钊/nr 一直/d 希望/v 能够/v 到/v 高水平/nz 联赛/n 效力/n ，/w 但是/c 却/d 因为/c 要/v 出国/vn 踢球/v 与/cc 申鑫/nr 闹僵/nz 。/w 最后/f 经过/p 协商/vn ，/w 巴西/nsf 豪门/n 科林蒂安/nrf 去年/t 正式/ad 宣布/v 租借/vn 陈志钊/nr ，/w 合同/n 到/v 2014年1月4日/t ，/w 陈志钊/nr 也/d 成为/v 首位/n 登陆/vi 巴/b 甲/n 联赛/n 的/ude1 中国/ns 球员/nnt 。/w 不过/c 科林蒂安/nrf 引进/v 陈志钊/nr 更多/ad 地/ude2 是/vshi 从/p 商业/n 开发/vn 考虑/v ，/w 在/p [强手/n 如云/z]/nz 的/ude1 科林蒂安/nrf ，/w 陈志钊/nr 不仅/c 很难/d 得到/v 出场/vn 机会/n ，/w 甚至/d 进入/v 比赛/vn 大/a 名单/n 的/ude1 次数/n 都/d 很少/ad ，/w 在/p 合同/n 结束/v 后/f ，/w 陈志钊/nr 只能/v 重返/v 申鑫/nr 。/w 
据悉/v ，/w 申鑫/nr 方面/n 希望/v 陈志钊/nr 能够/v 留/v 队/n 打中/v 超/v ，/w 而/cc 陈志钊/nr 对于/p 自己/rr 的/ude1 去留/vn 还/d 未/d [作出/v 决定/v]/nz ，/w 他/rr 与/cc 申鑫/nr 俱乐部/nis 还有/v 合同/n 在/p 身/ng ，/w 申鑫/nr 已经/d 帮助/v 他/rr 办理/v 了/ule 去/vf 土耳其/nsf 的/ude1 签证/n ，/w 希望/v 他/rr 能/v 随/p 队/n 进行/vn 海外/s 训练/vn 。/w 此前/t [巴西/nsf 国际/n]/nz 等/udeng 几家/mq 俱乐部/nis 曾/d 向/p 陈志钊/nr 发出/v 邀请/vn ，/w 不过/c 由于/p 陈志钊/nr 身上/s 有/vyou 巨额/b 违约金/n ，/w 即便/c 想/v 租借/vn 他/rr 也/d 要/v 经过/p 申鑫/nr 俱乐部/nis 。/w （/w 记者/nnt 郑小龙/nr ）/w 
