田亮/nr 与/cc Cindy/x 前/f 日/b 出席/v 《/w [神偷/nz 奶/nf 爸/n]/nz 2/m 》/w 北京/ns 首映/v 。/w 
好莱坞/nsf 《/w [神偷/nz 奶/nf 爸/n]/nz 2/m 》/w 前/f 日/b 在/p 北京/ns 首映/v ，/w [首次/m 为/p]/mq 电影/n 配音/vi 的/ude1 田亮/nr 女儿/n Cindy/x 的/ude1 表现/vn 受到/v 影迷/n 一致/a 称赞/v 。/w 片中/s 为/p 格鲁/nrf 配音/vi 的/ude1 邓超/nr 更/d 当众/d 表示/v ，/w 很/d 想/v 要/v 多个/mq 女孩/n ，/w 像/v Cindy/x 黏着/v 田亮/nr 那样/rzv 地/ude2 甜蜜/a 相处/vi 。/w 
前/f 日/b ，/w 田亮/nr 一家/n 忙着/v 在/p 北京/ns 赶场/vn ，/w [三/m 人/n]/mq 上午/t 先/d 参加/v 了/ule 某/rz 牛奶/nf 品牌/n 的/ude1 代言/v 发表/v 会/v ，/w 这/rzv 是/vshi Cindy/x 首/q 个/q 广告代言/nnd ；/w 下午/t 在/p 父母/n 陪同/v 下/f ，/w Cindy/x 出现/v 在/p 首次/m 配音/vi 的/ude1 [动画/n 电影/n]/nz 《/w [神偷/nz 奶/nf 爸/n]/nz 2/m 》/w 的/ude1 首映礼/nz 现场/s ，/w 针对/p 媒体/n 关心/v 的/ude1 女儿/n 片酬/n ，/w 田亮/nr 谈起/v 了/ule 其他/rzv 话题/n ，/w “/w 我们/rr 上周/t 去/vf [好莱坞/nsf 环球/n 影城/n]/nz ，/w 片/q 方/q 送给/v Cindy/x 很多/m ‘/w 小黄/nz 人/n ’/w ，/w 其中/rz 有/vyou 个/q 手表/n 她/rr 特别/d 喜欢/vi ，/w 拿到/v 手表/n 她/rr 就/d 时不时/d 让/v 我/rr 问/v 她/rr 现在/t 几点/mq 了/ule 。/w ”/w 
有/vyou 传/v 如今/t Cindy/x 的/ude1 身价/n 比/p 田亮/nr 还/d 高/a ，/w 田亮/nr 笑/v 称/vn “/w 这/rzv 是/vshi 个/q 玩笑/n ”/w ，/w 然后/c 继续/v 打/v 太极/n ：/w “/w Cindy/x 明年/t 就/d 上/f 小学/nis 了/ule ，/w 她/rr 还是/c 要/v 以/p 学业/n 为主/vi ，/w 我/rr 一定会/nz 把/pba 她/rr 保护/vn 起来/vf ，/w 让/v 她/rr 回到/v 以前/f 的/ude1 世界/n ，/w 享受/v 童年/t 。/w ”/w 
邓超/nr 此番/nz 为/p 养父/n 格鲁/nrf 这个/rz 角色/n 配音/vi ，/w 对/p “/w 女儿/n ”/w Cindy/x 的/ude1 表现/vn ，/w 邓超/nr 直竖/nz 大拇指/n 。/w 看到/v Cindy/x 这么/rz 黏/a 爸爸/n ，/w 邓超/nr 很/d 是/vshi 羡慕/v ：/w “/w 我/rr 也/d 想/v 要/v 一个/mq 女儿/n ，/w 跟/p 爸爸/n 比较/d 亲/ng 。/w ”/w 据悉/v ，/w 影片/n 将/d 于/p 1月10日/t 以/p IMAX3D/x 等/udeng 形式/n 在/p 全国/n 公映/v 。/w (/w 记者/nnt 陈慧/nr )/w 
