在/p 微信/nz 中/f ，/w 张国立/nr 提出/v 对/p 节目/n 拍摄/v 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n ，/w 希望/v 参与/vn 的/ude1 明星/nnd 和/cc 主持人/nnt 不要/d “/w 演/v ”/w 栏目剧/nz ，/w 而是/c 让/v “/w 演/v ”/w 化/v 在/p 剧/n 里/f ，/w ”/w 让/v 特/ag 具体/a 的/ude1 小/a 真实/a 托起/v 一个/mq 共同/d 营造/v 的/ude1 真诚/a 和/cc 大/a 真实/a ，/w 这样/rzv 这个/rz 栏目/n 就/d 有/vyou 特点/n ，/w 就/d 感人/a 了/ule 。/w ”/w 
在/p 接到/v 微信/nz 后/f ，/w 总/b 导演/nnt 盛荣/nr 说/v 自己/rr 特别/d 感动/v 。/w 盛荣/nr 表示/v ，/w 张国立/nr 的/ude1 建议/n 其实/d 也/d 是/vshi 节目/n 核心/n 要/v 坚持/v 的/ude1 “/w 魂/n ”/w —/w —/w 真诚/a ，/w “/w 我们/rr 不是/c 整蛊/nz ，/w 不是/c 搞笑/vi ，/w 如果/c 仅仅/d 这样/rzv 简单/a ，/w 观众/n 是/vshi 不会/v 喜欢/vn 的/ude1 。/w ”/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 谢燕南/nr 
