原/b 标题/n ：/w 现在/t 大家/rr 膜拜/vn 的/ude1 是/vshi “/w 有/vyou 脑/n ”/w ！/w 
在/p “/w 超级/b 找茬/v 王/n ”/w 面前/f ，/w 周杰伦/nr 成/v 了/ule 配角/nnt 。/w 
高富帅/nr ？/w 白富美/nr ？/w NO/x ！/w 男/b 神/n 女神/n 有/vyou 了/ule 新/a 定义/n 
刚刚/d 过去/vf 的/ude1 2013年/t 可谓/v “/w 男/b 神/n ”/w 当道/vi ，/w 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 让/v 林志颖/nr 、/w 田亮/nr 成为/v “/w 男/b 神/n 奶/nf 爸/n ”/w 的/ude1 代表/nnt ，/w 而/cc 《/w 继承者/nz 们/k 》/w 则/d 让/v 李敏镐/nr 成/v 了/ule 高/a 富/vg 帅/ng 的/ude1 “/w 长腿/nz 男/b 神/n ”/w …/w …/w 进入/v 2014年/t ，/w 这/rzv 股/q “/w 男/b 神/n ”/w 的/ude1 风潮/n 有增无减/vl ，/w 但是/c ，/w 最近/t 的/ude1 男/b 神/n 跟/p 此前/t 的/ude1 男/b 神/n 并不/d 一样/uyy ，/w 他们/rr 不仅/c 仅有/nz 华丽丽/nr 的/ude1 外表/n ，/w 还有/v 让/v 人/n 惊叹/v 的/ude1 大脑/n —/w —/w 微博/n 上/f ，/w “/w 最/d 帅/ng 高/a 数/n 老师/nnt ”/w 雄霸/nz “/w [热门/a 话题/n]/nz 榜/n ”/w ，/w 而/cc [江苏/ns 卫视/n]/nz 新/a 节目/n 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 主持人/nnt 蒋昌建/nr 、/w 教授/nnt 魏坤琳/nr 和/cc 几位/n 选手/n 都/d 让/v 观众/n 瞬间/n 变/v “/w 粉/ag ”/w 。/w 此外/c ，/w “/w 女神/n ”/w 这个/rz 名词/n 也/d 被/pbei 赋予/v “/w 学霸/nz ”/w 的/ude1 新/a 定义/n ，/w “/w 女神/n 级/q 学霸/nz ”/w 网络/n 走红/vi 。/w 看来/v ，/w 大家/rr 对于/p “/w 男/b 神/n ”/w 、/w “/w 女神/n ”/w 有/vyou 了/ule 新的/a 定义/n 。/w 
