1月6日/t ，/w 延安/ns 迎来/v 入冬/vi 以来/f [第/m 一场/mq 雪/n]/nz ，/w 当地/s 气温/n 也/d 低/a 至/p 零下/s [13/m 摄氏度/q]/mq ，/w 国网/nz [陕西省/ns 电力/n 公司/nis]/ntc [延安/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 加强/v 监控/vn 管理/vn ，/w 保障/v 电网/n 可靠/a 迎/v 峰/ng 过冬/vi 。/w 
据/p [中央/n 气象台/nis]/nt 消息/n ，/w 5日/t 夜间/n 至/p 8日/t ，/w 我国/n 中/f [东部/f 地区/n]/nz 将/d 迎来/v 一次/mq 大/a 范围/n 雨雪/n [天气/n 过程/n]/nz ，/w [局部/n 地区/n]/nz 降温/vi 达/v [14/m 度/qv]/mq ，/w 受/v 此/rzs 天气/n 影响/vn ，/w 预计/v 延安/ns 电网/n 负荷/n 将/d 迎来/v 新/a 一轮/mq 显著/ad 增长/v ，/w [国网/nz 延安/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 加强/v 监控/vn 管理/vn 保障/v 电网/n 可靠/a 迎/v 峰/ng 过冬/vi 。/w 
入冬/vi 以来/f ，/w 该/rz 公司/nis 多次/mq 组织/n 监控/v 人员/n 进行/vn [技能/n 培训/vn]/nz ，/w 做好/v 电网/n 管理/vn 监控/vn ，/w 在/p [提高/v 工作/vn 效率/n]/nz 的/ude1 同时/c 有效/a 保证/v 事故/n 信息处理/gp 率/v ，/w 在/p 电网/n 负荷/n 屡/d 创新/vi 高/a 的/ude1 背景/n 下/f ，/w 通过/p 加强/v 监控/vn 人员/n [业务/n 培训/vn]/nz 、/w 技术/n 问答/vn 、/w 相互/d 提问/vn 等/udeng 方式/n ，/w 促进/v 提高/vn 监控/v 人员/n [业务/n 水平/n]/nz ，/w 保证/v 每次/r 事故/n 告警/v 信息/n 及时/ad 处理/vn ，/w 重视/v 天气/n 变化/vn ，/w 做好/v [风险/n 预警/vn]/nz ，/w 特别/d 针对/p 此次/rz 全国/n 范围/n 大幅度/d 降温/vi ，/w 重点/n 针对/p 即将/d 出现/v 的/ude1 [部分/n 地区/n]/nz [4/m -/w 6/m 级/q]/mq 大风/n 、/w 局部/n 降温/vi [6/m -/w 8/m 度/qv]/mq 等/udeng [天气/n 现象/n]/nz ，/w 该/rz 公司/nis 提前/vd 部署/vn ，/w 要求/n 监控员/nnt 树立/v 超前/a 意识/n ，/w 重要/a 线路/n 重点/n 监控/vn ，/w 风险/n 预案/n 做/v 足/a 做/v 充分/ad ，/w 为/p 电网/n 可靠/a 迎/v 峰/ng 过冬/vi 提供/v 保障/vn 。/w （/w 宋诗睿/nr 樊华/nr 张力/n 中/f 杜妍/nr ）/w 
