陕西/ns 是/vshi 全国/n 水土流失/gg 最为/d 严重/a 的/ude1 省份/n 之一/rz ，/w 同时/c ，/w 又是/c 全国/n 煤炭/n 、/w 石油/n 、/w 天然气/n 等/udeng [能源/n 资源/n]/nz 大/a 省/n ，/w 长/a 时期/n 大规模/b 的/ude1 [能源/n 资源/n]/nz 开采/vn ，/w 使/v 陕西/ns 本来/d 就/d 脆弱/a 的/ude1 [生态/n 环境/n]/nz 更是/d 雪上加霜/vl 。/w 对此/d ，/w 2008年/t 陕西/ns 在/p 全国/n 率先/d 出台/vi 了/ule 《/w 煤炭/n [石油/n 天然气/n]/nz 资源/n 开采/vn 水土流失/gg 补偿费/n 征收/vn 使用/v [管理/vn 办法/n]/nz 》/w ，/w 对/p 境内/s 煤炭/n [石油/n 天然气/n]/nz 资源/n 开采/v 企业/n ，/w 由/p 过去/vf 按/p 损坏/v [水土保持/gg 设施/n]/nz 面积/n 计征/nz 水土流失/gg 补偿费/n 调整/vn 为/p 按/p 产品/n 产量/n 计征/nz 。/w 
计征/nz 具体/a 标准/n 为/p ：/w 原煤/n 陕北/ns 每吨/q [5/m 元/q]/mq 、/w 关中/ns 每吨/q [3/m 元/q]/mq 、/w 陕南/ns 每吨/q [1/m 元/q]/mq ，/w 原油/n 每吨/q [30/m 元/q]/mq ，/w 天然气/n 每/rz 立方米/q [0/m ./w 008/m 元/q]/mq 。/w 煤炭/n [石油/n 天然气/n]/nz 资源/n 开采/vn 水土流失/gg 补偿费/n 的/ude1 开征/v ，/w 增强/v 了/ule 陕西省/ns 境内/s 大多数/m 煤炭/n [石油/n 天然气/n]/nz 资源/n 开采/v 企业/n 交纳/v 水土流失/gg 补偿费/n 的/ude1 主动性/n 。/w 据统计/nz ，/w 截至/v 2013年12月/t 中旬/t ，/w 全省/n 累计/vd 征收/v 补偿费/n [65/m 亿元/q]/mq ，/w 其中/rz 省级/b 国库/n 入库/vi [18/m 亿元/q]/mq 。/w 
陕西省/ns [能源/n 资源/n]/nz 水土保持/gg [生态/n 补偿/vn 机制/n]/nz 的/ude1 建立/vn ，/w 受益/vi 的/ude1 不仅/c 是/vshi [能源/n 资源/n]/nz 开采/v 区/n 的/ude1 广大/b [人民/n 群众/n]/nz ，/w 很多/m [能源/n 资源/n]/nz 开采/v [企业/n 负责人/nnt]/nz 也/d 举/v 双手/n 赞成/v 。/w 目前/t ，/w 除/p 个别/a 央企/nz 外/f ，/w 全省/n 补偿费/n 征收/vn 基本/a 理顺/v ，/w 入库/vi 资金/n 逐年/d 增加/v ，/w 利用/v 征收/vn 的/ude1 [能源/n 资源/n]/nz 开采/v [水土保持/gg 补偿费/n]/nz [项目/n 投资/vn]/nz 逐年/d 增多/v ，/w 社会/n 影响/vn 不断/d 扩大/v ，/w 实施/v 效果/n 日趋/d 明显/a ，/w 为/p 陕西省/ns 探索/v 全面/ad 建立/v [生态/n 环境/n]/nz 补偿/v 机制/n 奠定/v 了/ule 坚实/a 的/ude1 基础/n 。/w （/w 记者/nnt 武盾/nr 通讯员/nnt 李文/nr ）/w 
