据/p 台湾/ns 《/w [经济/n 日报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 大陆/ns 游客/n 赴/v 台/q 自由行/nz 人数/n 去年/t 突破/v [50/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 较/d 2012年/t 成长/vi [2/m 倍/q]/mq 多/a ，/w 两岸/n 观光/vn “/w 小/a 两会/n ”/w (/w [大陆/ns 海/n 旅/vg 会/v]/nt 、/w 台湾/ns 台旅会/nz )/w 预定/v 农历/n 春节/t 后/f 协商/vn ，/w 计划/n 再/d 增加/v 自由行/nz 的/ude1 城市/n ，/w 原则上/nz 有/vyou 直航/v 班机/n 的/ude1 城市/n 都/d 在/p 开放/v 之/uzhi 列/v ，/w 最快/d 今年/t 上半年/t 就/d 可/v 成行/vn 。/w 
据/p 报道/v ，/w 新增/v 自由行/nz 的/ude1 大陆/ns 城市/n ，/w 以/p 哈尔滨/ns 、/w 大连/ns 、/w 太原/ns 、/w 南昌/ns 、/w 徐州/ns 、/w 盐城/ns 、/w 无锡/ns 、/w 温州/ns 、/w 兰州/ns 等/udeng [经济/n 实力/n]/nz 与/cc [消费/vn 能力/n]/nz 都/d 相当/d 强/a 的/ude1 九/m 大城市/n ，/w [呼声/n 最高/a]/nz 。/w 
据/p 该报/r 引述/v 官员/nnt 的/ude1 说法/n ，/w 目前/t 两岸/n 直航/v 的/ude1 城市/n 计/vi 有/vyou [54/m 个/q]/mq ，/w 但/c 开放/v 自由行/nz 的/ude1 城市/n 仅/d [26/m 个/q]/mq ，/w 台/q 方/q 认为/v 有/vyou 直航/v 班机/n 的/ude1 城市/n ，/w 交通/n 便利/an 性/ng 极高/d ，/w 且/c [很多/m 人口/n]/mq 多达/v 六七百万/m ，/w 其/rz [经济/n 实力/n]/nz 、/w [消费/vn 能力/n]/nz 都/d 相当/d 强/a ，/w 这/rzv 类/q 的/ude1 城市/n 应/v 可/v 解禁/vn 。/w 
台湾/ns [交通/n 部门/n]/nz 官员/nnt 认为/v ，/w 现在/t 赴/v 台/q 自由行/nz 陆客/nr 人数/n 尚未/d 达/v 上限/n ，/w 但/c 若/c 平均/a 每天/r 赴/v 台/q 人数/n 达到/v [2500/m 人/n]/mq ，/w 有/vyou 必要/a 思考/vn 进一步/d 放宽/v 人数/n 限制/vn ，/w 不过/c ，/w 须/d 与/cc 其他部门/nit 讨论/v 。/w 
