薄荷/n 糯米/nf 葱/nf 曝光/vi 宋茜/nr 《/w 茧/ng 镇/n 奇缘/nz 》/w 中/f 造型/n 
改编/v 自/p 热卖/nz 小说/n 的/ude1 悬疑/n 大/a 剧/n 《/w 茧/ng 镇/n 奇缘/nz 》/w 由/p 大师级/b 导演/nnt 李少红/nr 执导/v ，/w 洪晃/nr 打造/v 的/ude1 顶尖/b 设计师/nnt 团队/n 权威/n 护航/vi ，/w 明星/nnd 阵容/n 则/d 汇集/v 了/ule 宋茜/nr 、/w 蒋劲夫/nr 、/w 杨洋/nr 、/w 南/b 笙/n 姑娘/n 等/udeng 一/m 众/ag 当/p 红/a 偶像/n 、/w 实力/n 班底/n ，/w 再现/v 旧/a 上海/ns 悬疑/n 惊梦/nz 。/w 近来/d 该剧/r “/w 最/d 炫/vg 中国/ns 风/n ”/w 路线/n 的/ude1 定妆照/nz 曝光/vi ，/w 女主角/nnt 宋茜/nr 首次/m 尝试/v 旗袍/n 造型/n 极/d 具/vg [东方/s 美人/n]/nz 韵味/n ，/w 却/d 惹来/nz 不少/m 争议/vn ，/w 有/vyou 书迷/n 表示/v 造型/n 太美/v 与/cc 原著/n 中/f 的/ude1 “/w 邋遢/a 神婆/nnd ”/w 形象/n 不符/v ，/w 但/c 获得/v 粉丝/nf 力挺/nz ：/w “/w 我们/rr 看到/v 了/ule 一个/mq 鲜活/a 机智/a 符合/v [人物/n 设定/v]/nnt 的/ude1 塔罗牌/nz 女王/nnt ”/w 。/w 
造型/n 被/pbei 指/v 不/d 符合/v 原/b 著/uzhe 宋茜/nr 粉丝/nf 反驳/v 
备受/v 瞩目/vn 的/ude1 悬疑/n 大戏/n 《/w 茧/ng 镇/n 奇缘/nz 》/w 由于/p 汇聚/v 了/ule 众多/a 当/p 红/a 的/ude1 [青春/n 偶像/n]/nz ，/w 其/rz 各/rz 大/a 主角/nnt 的/ude1 造型/n 一直/d 是/vshi 观众/n 和/cc 媒体/n 关注/v 的/ude1 焦点/n 。/w 近来/d 剧组/nis 曝光/vi 了/ule 一组/mq “/w 最/d 炫/vg 中国/ns 风/n ”/w 定妆照/nz ，/w 首次/m 揭晓/vi 宋茜/nr 、/w 蒋劲夫/nr 等/udeng 主角/nnt 的/ude1 造型/n ，/w 照片/n 一经/d 曝光/vi 便/d 引起/v 了/ule 大批/m 网友/n 讨论/v 。/w 宋茜/nr 出演/v 女主角/nnt “/w 塔罗牌/nz 女/b 神探/nz ”/w 杜春晓/nr ，/w 这/rzv 一/m 人物/n 在/p 原著/n 粉/ag 中/f 本/rz 就/d 具有/v 一等/b 一/m 的/ude1 号召力/n ，/w 其/rz 造型/n 更是/d 众人/n 关注/v 焦点/n 中/f 的/ude1 焦点/n 。/w 
宋茜/nr 首次/m 尝试/v 的/ude1 旗袍/n 造型/n 融合/v 了/ule 传统/n 中国/ns 风/n 与/cc 现代/ntc 时尚/n 审美/vn 元素/n ，/w 印花/n 旗袍/n 精致/a 甜美/a ，/w 衬/v 得/ude3 宋茜/nr 的/ude1 肤色/n 和/cc 身材/n 更/d 显/v 白皙/z 与/cc 修长/a ，/w 她/rr 的/ude1 驾驭/vn 能力/n 亦/d 是/vshi 极佳/d ，/w 穿/v 出/vf 了/ule 别具一格/vl 的/ude1 品位/n 。/w 但/c 完美/a 的/ude1 造型/n 却/d 引发/v 了/ule 争议/vn ，/w 有/vyou 书迷/n 表示/v “/w 原著/n 中/f 春晓/nz 是/vshi 个/q 邋里邋遢/z ，/w 不修边幅/vl 的/ude1 女神/n 婆/ng ，/w 宋茜/nr 的/ude1 造型/n 有点/d 不/d 符合/v ”/w ，/w 此外/c 还/d 有人/r 觉得/v “/w 宋茜/nr 的/ude1 整体/n 气质/n 太/d 过/uguo 时尚/n ，/w 好像/v 比较/d 适合/v 现代戏/n ”/w ，/w 但/c 中国/ns 风/n 造型/n 让/v 为数众多/vl 的/ude1 宋茜/nr 粉丝/nf [十分/d 满意/v]/nz ，/w 力挺/nz 偶像/n 称/v “/w 宋茜/nr 果然/d 是/vshi 中国/ns 姑娘/n ，/w 穿/v 旗袍/n 真/a 漂亮/a ”/w ，/w “/w 造型/n 创新/vi 而/cc 有/vyou 品味/v ，/w 宋茜/nr 身上/s 不再/d 有/vyou 唱/v 跳/vn idol/x 的/ude1 影子/n ，/w 而是/c 符合/v [时代/n 背景/n]/nz 与/cc [人物/n 性格/n]/nz 的/ude1 女/b 神探/nz ”/w ，/w “/w 我们/rr 看到/v 了/ule 一个/mq 鲜活/a 机智/a 符合/v [人物/n 设定/v]/nnt 的/ude1 塔罗牌/nz 女王/nnt ，/w 符合/v 宋茜/nr 本身/rz 的/ude1 特色/n ”/w 。/w 
打造/v 创意/n 时尚/n 偶像剧/nz [华美/z 服饰/n]/nz 助力/b 
近日/t ，/w 网络/n 又/d 流出/v 宋茜/nr 的/ude1 一组/mq 创意/n 系/v 造型/n ，/w 白色/n 七分袖/nz 连衣裙/n 明媚/a 不/d 失/v 雅致/a ，/w 尽/vi 显/v 新女性/nz 的/ude1 时尚/n 气质/n ，/w 彩色/b 菱形/n 格子/n 斗篷/n 的/ude1 肩头/n 处/n 还/d 搭配/v 了/ule 两只/mq 造型/n 可爱/a 的/ude1 小鸟/n ，/w 更/d 显/v 新颖/a 与/cc 别致/a 。/w 而/cc 文雅/a 秀气/a 的/ude1 湖蓝色/nz 长裙/n ，/w 与/cc 纯/a 手工/n 羊毛/n 大衣/n 的/ude1 搭配/vn 华贵/a 温暖/an 而/cc 富有/v 灵性/n ，/w 设计/v 风格/n 独特/a 的/ude1 白色/n 绑带/n 高跟鞋/n ，/w 穿/v 出/vf 宋茜/nr 不可/v 复制/vn 的/ude1 美/b 。/w 这/rzv 组/n 造型/n 同样/d 得到/v 了/ule 粉丝/nf 们/k 的/ude1 肯定/vn 与/cc 支持/v ，/w 大赞/nrf “/w 洋气/a 可爱/a 萌/vg 翻天/vi ”/w ，/w “/w 宋茜/nr 一定/b 是/vshi 最/d 时髦/a 的/ude1 女侦探/nz ，/w 期待/v 电视剧/n 播出/v 的/ude1 时刻/n ”/w 。/w 据悉/v ，/w 宋茜/nr 还有/v 多/a 款/q 创意/n [服装/n 造型/n]/nz 尚未/d 曝光/vi ，/w 丰富/a 多样/a 值得/v 期待/vn ，/w 等到/v 后期/f 完成/v ，/w 相信/v 又/d 会/v 有/vyou 不/d 一样/uyy 的/ude1 [视觉/n 效果/n]/nz 。/w 
《/w 茧/ng 镇/n 奇缘/nz 》/w 演员/nnt 阵容/n 基本上/d 是/vshi 清一色/bl 的/ude1 美女/n 俊/nz 男/b ，/w 青春/n 时尚/n 、/w 清新/a 养眼/nz ，/w [古灵/nr 精怪/n]/nz 女/b 神探/nz 、/w 帅气/a 书生/n 、/w 贵族/n 公子/n ，/w 大/a 有/vyou [人间/n 四月天/nz]/nz 的/ude1 鲜亮/a 气息/n 。/w 而/cc 从/p 已/d 曝光/vi 的/ude1 定妆照/nz 上/f ，/w 观众/n 可以/v 充分/ad 领略/v 到/v 该剧/r 人物/n [服装/n 造型/n]/nz 的/ude1 独具匠心/vl ，/w 在/p 符合/v [时代/n 背景/n]/nz 、/w [人物/n 设定/v]/nnt 与/cc 剧情/n 需要/v 的/ude1 基础上/nz ，/w 与/cc 时/ng 下/f [时尚/n 潮流/n]/nz 接轨/vi ，/w 更/d 接近/v 时装/n 偶像剧/nz 。/w 精良/a 用心/ad 的/ude1 制作/vn ，/w 有望/v 再度/d 提升/v 国内/s 偶像剧/nz 的/ude1 整体/n 审美/vn ，/w 吸引/v 更多/ad 不同/a 层次/n 受众/n 。/w 
