上周日/t 晚/tg ，/w [深圳/ns 卫视/n]/nz 金钟奖/nz -/w 中国/ns 音/n 超/v 初赛/vi 的/ude1 [四/m 场/qv]/mq 比赛/vn 全部/m 结束/v 。/w [第四/m 场/qv]/mq 比赛/v 冠军/nnt “/w 扎堆/nz ”/w ，/w 让/v 许多/mq 观众/n 大/a 呼/v “/w 听得/v 过瘾/a ”/w 。/w 而/cc 实力/n 唱作人/nnd 曹轩宾/nr 当晚/t 表现/v 相当/d 精彩/a ，/w 凭借/p 《/w 樱花舞/nz 》/w 轻松/a 晋级/vi 。/w 
曹轩宾/nr 出征/vi 险/ng 忘词/nz 《/w 樱花舞/nz 》/w 催泪/nz 全场/n 
作为/p [海蝶/nz 音乐/n]/nz 联队/n 队长/nnt ，/w 曹轩宾/nr 在/p [两/q 队/n]/mq 战平/v 的/ude1 情况下/nz 出战/v ，/w 肩负/v 着/uzhe 为/p 海蝶/nz 拿下/v 赛点/nz 的/ude1 重任/n 。/w 然而/c 在/p 赛/vn 前/f 被/pbei 要求/n 放/v 狠/d 话/n 的/ude1 他/rr ，/w 却/d “/w 弱弱/nz ”/w 的/ude1 说/v ：/w “/w 只要/c 比赛/v 时/ng 不/d 唱/v 错/v 词/n 就/d 好/a 了/ule ，/w 因为/c 歌词/n 实在/d 是/vshi 太多/ad 了/ule ！/w ”/w 
一向/d 以/p 深情/n 见长/vi 的/ude1 曹轩宾/nr ，/w 在/p 中国/ns 音/n 超/v 坦言/v ，/w “/w 深情/n 只是/d 自己/rr 的/ude1 一部分/m ，/w 希望/v 在/p 这里/rzs 表达/v 更多/ad 的/ude1 风格/n 。/w ”/w 一首/mq 改编/v 自/p 日本/ns 歌姬/nnd 中岛美嘉/nrj 的/ude1 《/w 樱花舞/nz 》/w ，/w 曹轩宾/nr 唱出/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 “/w 曹氏/nr 情歌/n ”/w ，/w 让/v 观众/n “/w 身临/nz ”/w [樱花树/n 下/f]/nz ，/w 感受/v 樱花/n 纷飞/vi 的/ude1 多情/a 时节/n 。/w 
主教练/nnt 点评/v 露/v 玄机/n 五/m 成功/a 力/n 秒杀/v 强敌/n 
裁判/nnt 之一/rz 的/ude1 周治平/nr 在/p 听完/v 曹轩宾/nr 的/ude1 演唱/vn 后/f 称/v “/w 曹轩宾/nr 厉害/a 就/d 厉害/a 在/p 这个/rz 地方/n ，/w 他/rr 能/v 用/p 他/rr 不是/c 完美/a 的/ude1 声音/n ，/w 唱出/v 他/rr 想/v 要/v 表达/vn 的/ude1 东西/n 。/w ”/w 即使/c 裁判/nnt 有/vyou 很高/d 的/ude1 评价/vn ，/w [海蝶/nz 音乐/n]/nz 联队/n 的/ude1 主教练/nnt 毕晓世/nr 却/d 认为/v ，/w 曹轩宾/nr 本场/r 只/d 发挥/v 了/ule 五/m 、/w [六/m 成/v]/mq 的/ude1 功力/n 。/w 面对/v 被/pbei 高晓松/nr 盛赞/v 的/ude1 强敌/n —/w —/w 来自/v 台湾/ns 的/ude1 “/w 才女/n 歌手/nnt ”/w 郑如仪/nr ，/w 被/pbei 指/v “/w 只/d 发挥/v 五/m 、/w 六/m 成功/a 力/n ”/w 的/ude1 曹轩宾/nr 依然/d 凭借/p 自己/rr 独有/v 的/ude1 “/w 柔情/n 神功/n ”/w 力克/v 劲敌/n ，/w 为/p 海蝶/nz 拿下/v 赛点/nz 。/w 
顺利/ad 晋级/vi 的/ude1 曹轩宾/nr ，/w 在下/r 一场/mq 是否/v 会唱/v 自己/rr 的/ude1 [音乐/n 作品/n]/nz ？/w 他/rr 又/d 会/v 发挥/vn 几/m 成功/a 力/n ？/w 《/w 中国/ns 音/n 超/v 》/w 复赛/vi 1月12日/t （/w 周日/t 12：00/m ）/w 即将/d 揭幕/vi 。/w 
