今天/t ，/w 株洲市/ns “/w 优/ag 环境/n 、/w 提/v 效能/n 、/w 促/v 升级/vn ”/w 专项/b 活动/vn 办/v 通报/vn 了/ule [8/m 起/vf]/mq 违反/v 中央/n “/w [八/m 项/q]/mq ”/w 规定/n 和/cc 破坏/v 发展/vn 环境/n 的/ude1 典型/n 案件/n 。/w 
1/m 学校/nis 违规/vn 发放/v 700万/m 补贴/n 
2010年1月/t -/w 2013年2月/t ，/w [株洲/ns 广播/vn 电视大学/nis]/ntu 除/p 给/p [干部/nnt 职工/nnt]/nz 正常/a 发放/v 工资/n 、/w 津/b 补贴/n 、/w 统一/v 年终奖/n 外/f ，/w 采取/v 制作/vn 虚假/a 名单/n 的/ude1 方式/n ，/w 违规/vn 发放/v “/w 劳务费/n ”/w 等/udeng [684/m ./w 72/m 万元/q]/mq 。/w 
【/w 处理/vn 】/w [株洲市/ns 纪委/nnt]/nto 决定/v 给予/vn 该校/r 原/b 校长/nnt 、/w 党委/nis 书记/nnt 王小青/nr [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 处分/n ，/w 对/p 违规/vn 发放/v 的/ude1 资金/n 予以/vx 收缴/v ，/w 上缴/v 财政/n 。/w 
2/m 镇长/nnt 违规/vn 操办/v 升学宴/nz 
2013年8月26日/t ，/w 茶陵县/ns 潞水镇/ns 镇长/nnt 彭志兵/nr 采取/v 打电话/vi 、/w 发/v 短信/n 、/w 委托/vn 他人/rr 通知/n 等/udeng 方式/n ，/w 超范围/b 请客/vi ，/w 为/p 女儿/n 先后/d 两次/mq 操办/v 升学宴/nz ，/w 收受/v 礼金/n [21/m ./w 1/m 万元/q]/mq 。/w 
【/w 处理/vn 】/w [茶陵县/ns 纪委/nnt]/nt 决定/v 给予/vn 彭志兵/nr [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 处分/n ，/w 并/cc 责令/v 其/rz 退还/v 部分/n 礼金/n 。/w 
3/m 党委/nis 委员/nnt 工作/vn 时间/n 饮酒/vi 
2013年12月18日/t ，/w [攸县/ns 渌田镇/ns 党委/nis]/nt 委员/nnt 何重明/nr 工作/vn 时间/n 饮酒/vi 、/w 上班/vi 时间/n 在/p 酒店/nis 睡觉/vi ，/w 被/pbei 暗访/v 组/n 现场/s 发现/v 。/w 
【/w 处理/vn 】/w [攸县/ns 县委/nis]/nto 决定/v 免去/v 何重明/nr [渌田镇/ns 党委/nis]/nt [宣传/vn 委员/nnt]/nnt 职务/n ，/w 调离/v 原/b 单位/n ，/w 并/cc 在/p 全县/n 通报/v ，/w [攸县/ns 纪委/nnt]/nt 决定/v 给予/vn 何重明/nr [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 处分/n 。/w 
4/m [炎陵县/ns 工商局/nis]/nt 乱收费/nz 
2010年/t ，/w [炎陵县/ns 工商局/nis]/nt 消/v 保/v 科/n 执法/vn 人员/n 李桂酃/nr 、/w 林友华/nr 和/cc 消/v 保/v 科/n [财务/n 人员/n]/nz 曾根梅/nr ，/w 对/p [10/m 家/q]/mq 违规/vn 经营/vn 的/ude1 食品/n 经营户/n 罚款/vi ，/w 共计/v [43000/m 元/q]/mq 。/w 均/d 未/d 直接/ad 给/p 当事人/n 开具/v [罚没/vn 收入/n]/nz 票据/n ，/w 未/d 按规定/nz 做/v [行政/n 处罚/vn]/nz 案件/n 案卷/n ，/w 大部分/n 当事人/n 所交/nz 罚款/vi 无/v 据/p 可/v 查/v 。/w 其中/rz [9/m 家/q]/mq 经营户/n 的/ude1 处罚/vn 未/d 按/p [法定/b 程序/n]/nz [立案/vi 调查/vn]/nz ，/w 而是/c 以/p [无照/nz 经营/vn]/nz 名义/n ，/w 制作/v 虚假/a 案卷/n ，/w 开具/v 合法/a 缴款/v 书/n 。/w 
【/w 处理/vn 】/w 2013年8月/t ，/w 炎陵县/ns 作风/n 办/v 将/d 县/n 工商局/nis 乱收费/nz 问题/n 向/p 全县/n 通报/v ，/w 责令/v 县/n 工商局/nis 做出/v 深刻/a 检讨/v ，/w 如/v 数/n 退还/v 所/usuo 收钱/v 款/q 。/w 县/n 工商局/nis 给予/vn 上述/b [3/m 人/n]/mq [行政/n 警告/vn 处分/n]/nz 。/w 
[5/m 安/ag]/mq 监/vg 副局长/nnt 与/cc 服务/v 对象/n 打牌/vi 
2013年6月9日/t 晚/tg ，/w [荷塘区/ns 安监局/nis]/nt 副局长/nnt 熊军/nr 与/cc 贺/vg 某/rz 等/udeng [3/m 名/q]/mq [非/b 煤矿/nis 山/n]/nz 老板/nnt (/w 区/n 安监局/nis 监管/v 单位/n )/w 玩牌/vi 局/n ，/w 输赢/n 上/f 万元/q 。/w 
【/w 处理/vn 】/w [荷塘区/ns 纪委/nnt]/nt 给予/vn 熊军/nr [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 处分/n 。/w 
6/m 村干部/nnt 侵占/v [集体/n 财产/n]/nz 
2009年/t 起/vf ，/w 株洲县/ns 渌口镇/ns 渌口/nz 村村/n [支部/nis 书记/nnt]/nnt 刘晓年/nr 、/w 副书记/nnt 张桂云/nr 、/w 村主任/nnt 甘永高/nr 、/w 委员/nnt 彭水林/nr 从/p 该村/r [土地/n 补偿/vn 款/q]/nz 中/f 以/p 各种/rz 名义/n [3/m 次/qv]/mq 私分/v 村/n [集体/n 财产/n]/nz [7/m 万元/q]/mq ，/w 每人/r 得/ude3 [1/m ./w 75/m 万元/q]/mq ，/w 构成/v 职务/n 侵占/v 错误/n 。/w 
【/w 处理/vn 】/w [渌口镇/ns 党委/nis]/nt 决定/v ，/w 给予/vn 张桂云/nr [撤销/v 党内/s 职务/n]/nz 处分/n ，/w 给予/vn 刘晓年/nr 、/w 甘永高/nr 、/w 彭水林/nr [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 处分/n 。/w 
7/m 站长/nnt 上班/vi 时间/n 开/v 公车/n 洗/v 足浴/n 
2013年12月2日/t ，/w [攸县/ns 暗访/vn 组/n]/nt 现场/s 查获/v ，/w 县/n 交通局/nis 道路/n 管理所/nis 酒埠江/nz 交管/vn 站/vi 站长/nnt 陈凯/nr 上班/vi 时间/n 违规/vn 驾驶/v 公车/n ，/w 到/v 县城/n 某/rz 足浴/n 场所/n 洗脚/vn 。/w 
【/w 处理/vn 】/w [攸县/ns 交通局/nis 党组/nis]/nt 研究/vn 决定/v ，/w 免去/v 陈凯/nr 酒埠江/nz 交管/vn 站/vi 站长/nnt 职务/n ，/w 并/cc 调离/v 酒埠江/nz 交管/vn 站/vi 。/w 
8/m 民警/nnt 粗暴/a 执法/vn 案/ng 
2013年6月28日/t ，/w 茶陵县/ns 湖口镇/ns 小潭村/ns 李/ng 某/rz 因/p 交通事故/nz 与/cc 同村/n 陈某/nz 发生/v 矛盾/an 后/f 报警/vn ，/w [湖口/ns 派出所/nis]/nt 民警/nnt 龙琪/nr 与/cc 龙高翔/nr 在/p 调解/v 过程/n 中/f ，/w 陈某/nz 认为/v 龙琪/nr 偏袒/v 对方/n ，/w 情绪/n 激动/a ，/w 双方/n 发生/v 争执/vn 并/cc 扭打/vi ，/w 造成/v 陈某/nz 轻微伤/nz 。/w 
【/w 处理/vn 】/w [茶陵县/ns 公安局/nis]/nto 责令/v 龙琪/nr 赔偿/v 陈某/nz 医药费/n 等/udeng 共计/v [7000/m 元/q]/mq ，/w 并/cc 当/p 面向/v 陈某/nz 赔礼道歉/vl 。/w 同时/c 对/p 龙琪/nr 作出/v 在/p 全局/n 通报批评/v 、/w 扣除/v [绩效/n 工资/n]/nz [400/m 元/q]/mq 的/ude1 处理/vn 。/w 
厅局/nz 连线/v 
8/m 厅局/nz 整治/vn “/w 门/n 难/a 进/vf 、/w 脸/n 难看/a 、/w 事/n 难办/a ”/w 
我省/n 开展/v 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 以来/f ，/w 把/pba 整治/v 门/n 难/a 进/vf 、/w 脸/n 难看/a 、/w 事/n 难办/a 和/cc 侵害/v [群众/n 利益/n]/nz 行为/n 方面/n 作为/p 整治/vn 的/ude1 重点/n 。/w 
【/w 省/n 工商局/nis 】/w 
在/p 服务/vn 窗口/s 全面/ad 推行/v 一次性/d 告知/v 、/w 限时/v 办/v 结/v 、/w 预约/v 服务/vn 、/w 延时/v 服务/vn 等/udeng 举措/n ，/w 对/p 群众/n 反映/v 未/d 履行/v 一次性/d [告知/v 义务/n]/nz 的/ude1 相关/vn 人员/n 进行/vn 处理/vn 。/w 建立/v 审批/vn 时限/n “/w 倒逼/nz ”/w 责任/n 机制/n ，/w 出台/vi 《/w 便民/vn 利民/v 十项/mq 措施/n 》/w 。/w 推进/vi [电子/n 政务/n]/nz 建设/vn ，/w 开通/v 湖南/ns 企业/n 登记/v 网/n ，/w 优化/v 网上/s 登记/vn 、/w 年检/n 等/udeng 网上/s 办事/vn 系统/n 。/w 
【/w 省卫生厅/nis 】/w 
在/p 各省/r 部/q 直/d [医疗/n 机构/n]/nz 增/v 开/v 了/ule 挂号/vi 、/w 咨询/vn 窗口/s ，/w 增设/v 便民/vn 、/w 简易/a 门诊/nis ；/w 省/n 儿童医院/nis 、/w [省/n 妇幼/n 保健院/nis]/nth 等/udeng 医疗/n 单位/n 统一/v 要求/n 本/rz 院/n 职工/nnt 将/d 个人/n 车辆/n 停/vi 在/p 院/n 外/f ，/w 把/pba 院内/s 车位/n 全部/m 留给/v 就诊/vn 人员/n ；/w [省/n 人民/n 医院/nis]/nz 推出/v “/w [五/m 个/q]/mq 当天/t ”/w 的/ude1 [服务/vn 承诺/vn]/nz ，/w 即/v 让/v 患者/n 当天/t 看上/v 病/n 、/w 当天/t 做/v 检查/vn 、/w 当天/t 发/v 报告/n 、/w 当天/t 看完/v 病/n 、/w 当天/t 能/v 住院/vn 。/w 
【/w 省/n 地税局/nis 】/w 
出台/vi [九/b 项/q]/mq 便民/v 新举措/nz 。/w 拟/v 将/d 审批/vn 类/q 事项/n 精简/v 为/p [17/m 项/q]/mq ，/w 拟/v 将/d [104/m 种/q]/mq 涉/vg 税/n 资料/n 合并/v 精简/vn 为/p [39/m 种/q]/mq ；/w 推出/v [12/m 项/q]/mq “/w 免/v 填/v 单/b ”/w 服务/vn ，/w 进一步/d 简化/v 办事/vn 手续/n 。/w 
【/w 省/n 交通厅/nis 】/w 
对/p 交通/n 系统/n “/w 三乱/n ”/w 行为/n ，/w 组织/n 明察暗访/vl [2/m 次/qv]/mq 。/w 2013年前3/t 季度/n ，/w 共/d 接/v [投诉/vn 举报/vn]/nz 电话/n [33/m 起/vf]/mq ，/w 处理/vn 涉嫌/v 公路/n “/w 三乱/n ”/w 案件/n [16/m 起/vf]/mq 。/w 
【/w 省/n 教育厅/nis 】/w 
加强/v 收费/vn 检查/vn 、/w 规范/v 办学/vn 行为/n 、/w 出台/vi [工作/vn 人员/n]/nnt “/w 十条/mq 禁令/n ”/w 、/w 建设/v 阳光/n 服务/v 平台/n 等/udeng 工作/vn ，/w 已/d 出台/vi 改进/v [机关/n 作风/n]/nz 、/w 直接/ad 服务/v 群众/n 的/ude1 文件/n [6/m 个/q]/mq ，/w 措施/n [30/m 条/q]/mq 。/w 
【/w 省/n 林业厅/nis 】/w 
开展/v “/w 十百千万/m ”/w [自选/vn 动作/n]/nz 。/w “/w 十/m ”/w ：/w 即/v 解决/vn [党员/nnt 干部/nnt]/nz 在/p 廉洁/a 从政/vi 、/w [联系/v 群众/n]/nz 等/udeng [十/m 个/q]/mq 方面/n 的/ude1 [现实/n 问题/n]/nz ；/w “/w 百/m ”/w ：/w 即/v 重点/n 扶持/v [100/m 家/q]/mq 林产/n 示范/vn 企业/n 和/cc 国有林场/nis ；/w “/w 千/m ”/w ：/w 即/v 重点/n 联系/v [1000/m 家/q]/mq 林产/n 合作社/nis ；/w “/w 万/m ”/w ：/w 即/v 重点/n 服务/vn [10000/m 家/q]/mq 林业/n 种植/v 农户/n 。/w 
【/w 省/n [国土/n 资源厅/nis]/nis 】/w 
开展/v 维护/vn [被/pbei 征地/vn 农民/nnt]/nz [合法/a 权益/n]/nz 专项/b 工作/vn ，/w 严厉/a 查处/v 国土/n 系统/n 违法/vn 违规/v 行为/n ，/w 在/p 全省/n 国土/n 系统/n 通报/v [10/m 起/vf]/mq 违反/v 作风/n 建设/v 规定/n 的/ude1 典型/n 案例/n 。/w 
【/w 省/n 住/vi 建/v 厅/n 】/w 
推行/v 房屋/n 征/v 拆/v “/w 十/m 公开/ad ”/w 制度/n ；/w 开展/v 全省/n [质量/n 安全/an]/nz 季度/n 性/ng 集中/v 督查/vn ，/w 检查/v 项目/n [106/m 个/q]/mq ，/w 发现/v 整改/vn 隐患/n [798/m 处/n]/mq ；/w 开展/v 全省/n [安全/an 生产/vn]/nz 大/a 检查/vn ，/w 检查/v [建筑/n 工地/n]/nz [6256/m 个/q]/mq ，/w 查处/v 重大/a 隐患/n [1250/m 处/n]/mq ，/w 责令/v [414/m 个/q]/mq 工地/n 停工/vi 。/w 
湘潭/ns 连线/v 
[湘潭市/ns 纪委/nnt]/nt 通报/v [3/m 起/vf]/mq 大案要案/n 
国土/n 腐败/an 牵扯/v [百/m 人/n]/mq 涉及/v “/w 五宗/nz 罪/n ”/w 
反/vi 腐/vg 纠风/vn  湘潭/ns 数据/n 
企业破产/v 改制/vn ，/w 厂长/nnt 大肆/d 敛财/vi ，/w 造成/v [国有/vn 资产/n]/nz 大量/m 流失/vn ；/w 修路/vi 征地/vn 拆迁/v ，/w 征/v 拆/v 人员/n 里应外合/nz ，/w 弄虚作假/vl ；/w [房地产/n 开发/vn]/nz 和/cc [工程/n 承包/vn]/nz ，/w 国土/n 干部/nnt 与/cc 开发商/nnd 、/w 承包商/nnt 相互/d 勾结/v ，/w [大/a 发横财/vl]/nz …/w …/w 
1月6日/t ，/w [湘潭市/ns 纪委/nnt]/nt 通报/v 了/ule [3/m 起/vf]/mq 大案要案/n 。/w 
厂长/nnt 借/v 企业破产/v 改制/vn 敛财/vi 
原/b [湘潭/ns 纺织/n 印染厂/nis]/nt (/w 简称/v 湘/b 纺/v )/w 曾/d 是/vshi 我省/n 最大/gm 的/ude1 纺织/n 印染/v 企业/n ，/w 因/p 连年/d 亏损/vn ，/w 1998年8月/t 正式/ad 宣告/v 破产/vn 改制/vi 。/w 
然而/c ，/w 时/ng 任湘纺/nr 党委/nis 书记/nnt 、/w 厂长/nnt ，/w [湘/b 纺/v 改制/vi 筹备组/nis]/nt 组长/nnt 冯晓力/nr 等/udeng 借/v 破产/vn 改制/vi 之/uzhi 机/ng ，/w [非法/b 占有/v]/nz 、/w 违规/vn 处置/v [国有/vn 资产/n]/nz ，/w [非法/b 占有/v]/nz 、/w 挪用/v 、/w 处置/v 集体/n 资产/n ，/w 大肆/d 敛财/vi ，/w 造成/v [国有/vn 资产/n]/nz 大量/m 流失/vn 。/w 
为/p 查办/v 此案/r ，/w 湘潭市/ns 成立/vi 了/ule 百余/mq 人/n 组成/v 的/ude1 原/b 湘/b 纺/v 改制/vn 维稳/nz 清/tg 核/n 工作/vn 小组/nis ，/w 历时/vi [9/m 个/q]/mq 多/a 月/n ，/w 分赴/v 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 广东/ns 、/w 河南/ns 、/w 江西/ns 、/w 浙江/ns 、/w 贵州/ns 等/udeng 地/ude2 ，/w 走访/v 原/b 湘/b 纺/v 职工/nnt 、/w 当事人/n 、/w 知情人/n 及/cc 专家/nnt 等/udeng 2000余人次/m ，/w 查明/v 违纪/vn 违法/vn 金额/n [3866/m 万元/q]/mq ，/w 查处/v 违纪/vn 违法/vn 30余人/m 。/w 
其中/rz ，/w 冯晓力/nr 套取/v 原/b [湘/b 纺/v 改制/vi 筹备组/nis]/nt 工程款/nz 共计/v [80/m 万元/q]/mq ，/w 多次/mq 非法/b 收受/v 他人/rr 财物/n 共计/v [44/m 万元/q]/mq 。/w 2013年6月/t ，/w 冯晓力/nr 被/pbei [湘潭市/ns 岳塘区/ns 法院/nis]/nt 以/p 贪污罪/n 、/w 受贿罪/n ，/w 判处/v 有期徒刑/n 15年/t 。/w 
征/v 拆/v 腐败/an ，/w 追缴/v 925万/m 
湘潭市/ns 建设/v 北路/n 延长/v 线/n 拓/v 改/v 工程/n 是/vshi 湘潭市/ns [重点/n 工程/n]/nz ，/w 2011年8月/t 开工/vi 建设/vn ，/w 2012年9月/t 竣工/vi 通车/vi 。/w 
在/p 前期/f 的/ude1 征地/vn 拆迁/v 中/f ，/w 时任/v [湘潭市/ns 市政/n 设施/n 维护/v 管理处/nis 党总支/nis]/nt 书记/nnt 、/w 市/n 指挥部/nis 副指挥/nnt 长/a 崔少华/nr (/w 副处级/b )/w 等/udeng 人/n 利用/v 负责/vn 征/v 拆/v 事务/n 之/uzhi 便/d ，/w 收受/v 他人/rr 财物/n ，/w 为/p 他人/rr 谋利/vi 。/w 一些/mq [国家/n 工作/vn 人员/n]/nz 失职/vi 渎职/vi ，/w [内外/f 勾结/v]/nz ，/w 贪污受贿/v ，/w 弄虚作假/vl ；/w 违规/vn 挪用/v ，/w 大肆/d 骗取/v 拆迁/vn 资金/n ，/w 损害/v [群众/n 利益/n]/nz 。/w 
建设/v 北路/n 延长/v 线/n 征地/vn 拆迁/v 系列/n 腐败/an 案/ng ，/w 共有/v [45/m 人/n]/mq 被/pbei 查处/v 。/w 其中/rz ，/w 党政纪/n 立案/vi [18/m 人/n]/mq (/w 县处级/b 干部/nnt [2/m 人/n]/mq )/w ，/w 司法机关/nz 立案/vi [27/m 人/n]/mq ，/w 追缴/v 违纪/vn 违法/vn 金额/n 925万余元/m 。/w 
国土/n 腐败/an 涉及/v “/w 五宗/nz 罪/n ”/w 
湘潭市/ns 国土/n 部门/n 一些/mq 负责人/nnt 及/cc [工作/vn 人员/n]/nnt 利用/v 职权/n ，/w 与/cc 房地产商/nnd 和/cc 工程/n 承包商/nnt 等/udeng 相互/d 勾结/v ，/w 违法/vn 违规/vn 倒卖/v 土地/n 、/w 审批/v 项目/n 、/w [承包/vn 工程/n]/nz ，/w [大/a 发横财/vl]/nz 。/w 
经/p 查明/v ，/w 湘潭市/ns 国土/n 系统/n 系列/n 案件/n 中/f 涉嫌/v 违纪/vn 违法/vn 的/ude1 人员/n 达/v [105/m 人/n]/mq ，/w 其中/rz 20多人/m 涉嫌/v 重大/a 违纪/vn 违法/vn 、/w 70多人/m 涉嫌/v 行贿/vn 。/w 党政纪/n 立案/vi [11/m 人/n]/mq ，/w 其中/rz [湘潭县/ns 国土局/nis]/nto 原/b 局长/nnt 、/w [湘潭市/ns 国土局/nis 原/b 工会/nis]/nt 主席/nnt 何久/nr 均等/vi [7/m 人/n]/mq 涉嫌/v 犯罪/vn 已/d 移送/v 司法机关/nz 。/w 
[湘潭市/ns 纪委/nnt]/nt 将/d 该市/r 国土/n 腐败/an 归结/vi 为/p “/w 五宗/nz 罪/n ”/w ：/w 践踏/v 法纪/n ，/w 以/p 权谋/n 利/n ，/w 违法/vn 违规/vn 倒卖/v 土地/n ；/w 行贿受贿/v ，/w 违规/vn 操作/vn ，/w [权/n 钱/n 交易/vn]/nz 活动/vn 猖獗/a ；/w 失职/vi 渎职/vi ，/w 玩忽职守/vl ，/w 项目/n 审批/vn 乱/d 象/ng 丛生/vi ；/w [官商/nnd 勾结/v]/nz ，/w 执法/vn 违法/vn ，/w [暗箱/n 操作/vn]/nz ，/w 大肆/d 贪污/v ；/w 私设/v 小金库/n ，/w 虚/a 开/v 套取/v ，/w [财务/n 管理/vn]/nz 混乱/a 。/w 
（/w 记者/nnt 刘晓波/nr ）/w 
