[第/m 16/m 届/q]/mq [上海/ns 国际/n 电影节/n]/nz 于/p 昨晚/t 举行/v [颁奖/vn 典礼/n]/nz 暨/cc 闭幕式/n ，/w 入围/v 本届/r 金爵奖/nz 共有/v [14/m 部/q]/mq 电影/n ，/w 最终/d 只有/c [三/m 部/q]/mq 电影/n 分享/v 了/ule 所有/b 的/ude1 [八/m 个/q]/mq 奖项/n ，/w 俄罗斯/nsf 影片/n 《/w 警界/n 黑幕/n 》/w 获得/v [最佳/z 影片/n]/nz 、/w 导演/nnt 和/cc 音乐/n [三/m 项/q]/mq 大奖/n ；/w 瑞典/nsf 影片/n 《/w 信赖/v 》/w 也/d 以/p 评委会/nis 大奖/n 、/w 最佳/z 编剧/nnt 和/cc 摄影/vn 与/cc 之/uzhi 平分秋色/vl ；/w 在/p [三/m 部/q]/mq 入围/v 的/ude1 华语/nz 片中/s ，/w 得奖/v [呼声/n 最高/a]/nz 的/ude1 《/w 激战/vi 》/w 也/d 不负众望/nz ，/w 夺得/v 影帝/n 、/w 影后/n 两个/mq 重要/a 奖项/n ，/w 其中/rz 张家辉/nr 成为/v 首/q 个/q 获得/v 金爵/nr 影帝/n 的/ude1 香港/ns 演员/nnt ，/w 年仅/nz [10/m 岁/qt]/mq 的/ude1 马来西亚/nsf 童星/nnd 李馨巧/nr 则/d 成为/v 有史以来/l 年纪/n 最/d 小/a 的/ude1 金爵/nr 影后/n 。/w 
影后/n 让/v 影帝/n “/w 压力/n 很大/d ”/w 
来自/v 马来西亚/nsf 的/ude1 [10/m 岁/qt]/mq 童星/nnd 李馨巧/nr 成为/v 了/ule 金爵奖/nz 史上/d 年纪/n 最/d 小/a 的/ude1 影后/n ，/w 领奖/vi 时/ng 她/rr 丝毫/a 不/d 怯场/a ，/w 大方/a 展示/v 自己/rr 的/ude1 语言/n 天赋/n ，/w 分别/d 用/p [马来西亚/nsf 语/ng]/nz 、/w 英语/nz 、/w 日语/n 和/cc 粤语/n 跟/p 大家/rr 问好/vi ，/w 还/d 在/p 现场/s 学/v 讲/v 上海话/nz 。/w 
《/w 激战/vi 》/w 是/vshi 李馨巧/nr 第二次/mq 参与/v 中国/ns 影片/n 的/ude1 拍摄/vn ，/w 之前/f 的/ude1 一部/mq 《/w 逆战/nz 》/w 同样/d 是/vshi 林超贤/nr 执导/v ，/w 她/rr 在/p 片中/s 饰演/v 谢霆锋/nr 的/ude1 女儿/n 万长胜/nr 。/w 据/p 林超贤/nr 透露/v ，/w 在/p 合作/vn 完/vi 《/w 逆战/nz 》/w 后/f 自己/rr 就/d 一直/d 在/p 找/v 机会/n 再/d 跟/p 她/rr 合作/vn ，/w “/w 她/rr 表现/v 很/d 自然/n ，/w 很/d 单纯/a 直接/ad ，/w 记忆力/n 也/d 特别/d 好/a ，/w 这次/r 拍/v 《/w 激战/vi 》/w 需要/v 一个/mq 小演员/nnd ，/w 就/d 第一个/mq 就/d 想到/v 了/ule 她/rr 。/w ”/w 影帝/n 张家辉/nr 在/p 后台/n 采访/v 时/ng 表示/v 自己/rr 现在/t “/w 压力/n 很大/d ”/w ，/w 同时/c 他/rr 也/d 开玩笑/vi 地/ude2 表达/v 了/ule 对/p 李馨巧/nr 的/ude1 “/w 担忧/v ”/w ：/w “/w 她/rr 那么/c 小/a 就/d 拿/v 影后/n 了/ule ，/w 以后/f 可/v 怎么办/ryv 啊/y 。/w ”/w 
