昨日/t ，/w 武汉市/ns [十三/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 在/p [武汉/ns 剧院/nis]/nt 开幕/vi ，/w “/w 改革/vn ”/w 成为/v 大会/n 最强音/n —/w —/w 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 中/f ，/w “/w 改革/vn ”/w [一/d 词/n]/mq [58/m 次/qv]/mq 被/pbei 提及/v 。/w 市长/nnt 唐良智/nr 作出/v 承诺/vn ，/w 今年/t 将/d 推出/v 一些/mq 立竿见影/n 的/ude1 改革/vn ，/w 让/v 老百姓/n 得到/v 实实在在/z 的/ude1 好处/n 。/w 
开幕/vi 大会/n 由/p 主席团/nis [常务/b 主席/nnt]/nnt 、/w 大会/n 执行主席/nnt 阮成发/nr 主持/v 。/w [500/m 多/a 名/q 市/n]/mq 人大代表/nnt 共聚/vi 一堂/mq ，/w 为/p 早日/d 建成/v [国家/n 中心/nis 城市/n]/nz 和/cc [国际化/vn 大都市/n]/nz 建言/nz 献策/vi 。/w 
武汉市/ns 市长/nnt 唐良智/nr 向/p 大会/n 作/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 称/v ，/w 刚刚/d 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 全市/n [地区/n 生产总值/n]/nz 预计/v 突破/vn [9000/m 亿元/q]/mq ，/w 继/vg 2012年/t 连/ulian 跨/v 两个/mq [千/m 亿元/q]/mq 台阶/n 之后/f ，/w 再/d 跨/v 一个/mq [千/m 亿元/q]/mq 台阶/n 。/w 预计/v 城市居民/nz [人均/a 可支配/nz 收入/n]/nz 突破/v [30000/m 元/q]/mq ，/w [农民/nnt 人均/a 纯收入/n]/nz [12500/m 元/q]/mq 。/w 
2014年/t ，/w 是/vshi 新/a 一轮/mq 改革/vn 的/ude1 开局/n 之/uzhi 年/qt 。/w 唐良智/nr 说/v ，/w 武汉/ns 将/d 把/pba 改革创新/v 贯穿/v 于/p [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 各个/rz 领域/n 各个/rz 环节/n ，/w 将/d 制定/v 实施/vn “/w 武汉/ns 全面/ad 深化改革/v [行动/vn 计划/n]/nz ”/w 。/w 从/p 最/d 急迫/a 事项/n 改/v 起/vf ，/w 从/p 老百姓/n 最/d 期盼/v 的/ude1 领域/n 改/v 起/vf ，/w 从/p 制约/v [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 最/d 突出/a 的/ude1 问题/n 改/v 起/vf ，/w 从/p 各/rz 方面/n 能够/v 达成/vn 共识/n 的/ude1 环节/n 改/v 起/vf ，/w 推出/v 一些/mq 立竿见影/n 的/ude1 改革/vn ，/w 让/v 老百姓/n 得到/v 实实在在/z 的/ude1 好处/n ，/w 让/v 全社会/nz 感受到/nz [市场/n 环境/n]/nz 、/w 创业/vn 条件/n 、/w 干部/nnt 作风/n 在/p [一/d 天天/d]/mq 好转/vi ，/w 以/p 改革/vn 的/ude1 主动/ad 赢得/v 发展/vn 的/ude1 主动/ad 。/w 
今年/t ，/w 武汉/ns 将/d 进一步/d 简政放权/vl ，/w 制定/v [政府/nis 职能/n 转变/v]/nz 和/cc [机构/n 改革/vn]/nz 方案/n ，/w 开展/v [公务员/nnt 聘任制/n]/nz 和/cc 事业单位/nz 职员/nnt 制/v 试点/vn 。/w 将/d 制定/v 公布/vn “/w [权力/n 清单/n]/nz ”/w 和/cc “/w 责任/n 清单/n ”/w ，/w 完善/v [政务/n 公开/ad]/nz 制度/n 。/w 
[生态/n 文明/n]/nz 体制改革/v 方面/n ，/w 将/d 健全/v [生态/n 环保/n]/nz [责任/n 追究制/n]/nz 度/qv 。/w 实施/v 改善/vn [空气/n 质量/n]/nz [行动/vn 计划/n]/nz ，/w 综合/vn 施/v 策/ng 治理/v 雾霾/nz ，/w 并/cc 积极/ad 参与/v [武汉/ns 城市圈/nz]/nz [大气/n 污染/vn]/nz 联防/vn 联控/v 联/vg 治/v 专项/b 行动/vn 。/w 
报告/n 专/a 辟/v 一段/mq 分析/vn 目前/t 存在/v 的/ude1 困难/an 和/cc 不足/an ，/w 其中/rz 提及/v ，/w 市民/n 反映/v 强烈/a 的/ude1 交通/n 拥堵/v 、/w [空气/n 污染/vn]/nz 等/udeng “/w [大城市/n 病/n]/nz ”/w 和/cc 水环境/nz 的/ude1 综合治理/vl 机制/n 亟待/v 创新/vn 。/w 唐良智/nr 说/v ，/w 市民/n 期望/v 城市/n 不光/c 要/v “/w 跑得快/nz ”/w ，/w 还要/d “/w 跑得/nz 更/d 漂亮/a ”/w ，/w 今年/t ，/w 武汉/ns 将/d 推进/vi “/w [城管/n 革命/vn]/nz 纵深行/n ”/w 。/w 
昨日/t 开幕/vi 大会/n 延续/v 去年/t 简短/a 会/v 风/n ，/w 用/p 时/ng 不到/v [1/m 个/q]/mq 半小时/mq ，/w 市长/nnt 唐良智/nr 作/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 未/d 念/v 全文/n ，/w 只/d 讲/v 要旨/n 。/w 大会/n 还/d 首/q 邀/v [6/m 位/q]/mq 网络/n 名人/n 旁听/v 。/w （/w 记者/nnt 陈凌墨/nr 通讯员/nnt 吕友明/nr 韩红/nr ）/w 
