昨天/t ，/w 在/p 太和殿/nz ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 小心/a 地/ude2 使用/v 软/a 毛刷/nz 和/cc 吸尘器/n 对/p 金漆/nz 雕龙/nz 宝座/n 除尘/vn 。/w 李木易/nr //w 摄/vg 
昨天/t ，/w 故宫/ns 成/v 了/ule 市中心/s 最/d 安静/a 的/ude1 地方/n 。/w 这/rzv 座/q 全世界/n 最大/gm 的/ude1 木结构/n 古建群/nr ，/w 享受/v 着/uzhe 近/a 30年/t 来/vf 的/ude1 首/q 个/q 全天/n 假日/n ，/w 一个/mq [完美/a 假日/n]/nz 。/w 故宫/ns 全体/n 员工/n 都/d 在/p 为/p 这位/r 近/a [600/m 岁/qt]/mq 的/ude1 “/w 老爷子/n ”/w 服务/vn 着/uzhe 。/w 养护/vn 、/w 清洗/v 、/w [安全/an 管理/vn]/nz 培训/vn …/w …/w [故宫/ns 博物院/nis]/nt 院长/nnt 单霁翔/nr 表示/v ，/w 这/rzv 叫/vi “/w 歇马/nz 不/d 歇/v 人/n ”/w 。/w 实行/v 周一/t 闭馆/v 后/f ，/w 能够/v 为/p “/w 平安/a 故宫/ns ”/w 工程/n 的/ude1 推进/vn 争取/v 更多/ad 的/ude1 时间/n ，/w 对/p 亟待解决/vl 的/ude1 [安全/an 隐患/n]/nz 进行/vn 彻底/ad 排查/v 和/cc 消除/v ，/w 既/c 保证/v 古建筑/n 和/cc 文物/n 的/ude1 安全/an ，/w 也/d 将/d 为/p 观众/n 提供/v 更加/d 安全/an 、/w 舒适/a 的/ude1 参观/vn 环境/n 。/w 
场景/n 一/m ：/w 大殿/n 广场/n 院长/nnt 带头/vd 清理/v 地面/n 
在/p 往常/t 早已/d 熙熙攘攘/vl 的/ude1 太和殿/nz 广场/n ，/w 此时/r 只有/c 几名/mq 工人/nnt 在/p 清洗/v 地面/n 。/w 地上/s 有/vyou 不少/m 游客/n 吐/v 的/ude1 口香糖/nf ，/w 形成/v 了/ule 一片/mq [斑斑/z 点点/v]/nz 。/w [7/m 点/qt]/mq 多/a 就/d 已/d 到/v 岗/n 的/ude1 院长/nnt 单霁翔/nr 也/d 来到/v 太和殿/nz 前/f 检查/vn ，/w 看到/v 地上/s 有/vyou 游客/n 粘贴/v 的/ude1 小/a 红旗/n ，/w 他/rr 就/d 弯腰/vi 去/vf 清理/v 。/w “/w 以前/f 当/p 工人/nnt 时/ng ，/w 师父/n 说/v ‘/w 歇/v 人/n 不/d 歇马/nz ’/w ，/w 让/v 机器/n 连轴/d 儿/ng 转/v 。/w 这/rzv 回/v 我们/rr 是/vshi ‘/w 歇马/nz 不/d 歇/v 人/n ’/w 。/w ”/w 单霁翔/nr 表示/v ，/w 这里/rzs 所/usuo 面对/v 的/ude1 “/w 马/n ”/w ，/w 就是/v 珍贵/a 的/ude1 文物/n 建筑/n 和/cc 文物/n 展品/n ，/w 应该/v 使/v 它们/rr 得到/v 应有/vn 的/ude1 歇息/vi 。/w 
