人民网/nz 武汉/ns 1月7日/t 电/n （/w 邱均平/nr 李小涛/nr 余厚强/nr ）/w 1月6日/t ，/w [武汉/ns 大学/nis 中国/ns 科学/n 评价/vn 研究/vn 中心/nis]/nt （/w RCCSE/x ）/w 、/w 中国/ns [教育/vn 质量/n]/nz 评价中心/nis 联合/v 中国/ns 科教/b 评价/v 网/n （/w www/x ./w nseac/x ./w com/x ）/w [隆重/ad 推出/v]/nz 《/w 2014年/t [中国/ns 大学/nis 及/cc 学科/n 专业/n 评价/vn 报告/n]/nz 》/w 。/w 这/rzv 是/vshi RCCSE/x 连续/a [第/m 11/m 次/qv]/mq 发布/v [中国/ns 大学/nis]/nt 及/cc [学科/n 专业/n]/nz 评价/v 结果/n 。/w 
今年/t 大学/nis 评价/vn 的/ude1 最大/gm 创新/vi 是/vshi 增加/v 了/ule “/w 加/v 分/qt 项/q ”/w 和/cc “/w 减/v 分/qt 项/q ”/w ：/w 对于/p 有/vyou 重大/a 成就/n 和/cc [突出/a 贡献/n]/nz 的/ude1 学校/nis 增加/v [1/m -/w 3/m 分/qt]/mq ；/w 对于/p 有/vyou 副/b 校级/nz 以上/f 干部/nnt 贪/v 腐/vg 行为/n 或/c 教师/nnt 学术/n 不端/a 的/ude1 严重/a 事件/n 被/pbei 查处/v 的/ude1 学校/nis 扣减/nz [1/m -/w 3/m 分/qt]/mq 。/w [武汉/ns 大学/nis]/ntu 因为/c 培养/v 了/ule 120多名/m 院士/nnt 、/w 校友/n 大力支持/v 学校/nis 发展/vn 、/w 核心/n 指标/n 进步/vn 较快/d 而/cc 跃升/v 至/p 全国/n [第/m 5/m 位/q]/mq ，/w [复旦/nz 大学/nis]/ntu 因/p 网络/n 及/cc 社会/n 声誉/n 明显/a 下降/vi 而/cc 跌/v 至/p [第/m 6/m 名/q]/mq 。/w 
在/p [本科/n 教育/vn]/nz 地区/n 竞争力/n 排行榜/n 中/f ，/w 北京市/ns 连续/a 11年/t 蝉联/v 地区/n 教育/v 竞争力/n 榜首/n ，/w 江苏省/ns 居/v 第二位/mq ，/w 上海市/ns [第三/m 位/q]/mq ，/w 湖北省/ns 跃居/v 第四/m ，/w 浙江省/ns 进入/v 全国/n [五/m 强/a]/mq 。/w 北京大学/ntu 、/w 清华大学/ntu 、/w [浙江/ns 大学/nis]/ntu 蝉联/v 中国/ns 一流/b [大学/nis 排行榜/n]/nz 前三甲/nz ，/w [上海/ns 交通/n 大学/nis]/ntu 稳定/an 在/p [第/m 4/m 名/q]/mq ，/w [吉林/ns 大学/nis]/ntu 强势/n 回归/v ，/w 位列/v 第9/m 。/w [值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w [厦门/ns 大学/nis]/ntu 和/cc [华东/ns 师范大学/nis]/ntu 凭借/p 出色/a 表现/v ，/w 重新/d 跻身于/v 中国/ns [一流/b 大学/nis]/nz 行列/n 。/w 与/cc 去年/t 排名/vi 相比/vi ，/w [山东/ns 大学/nis]/ntu （/w 上升/vi [9/m 名/q]/mq ）/w 、/w [厦门/ns 大学/nis]/ntu （/w 上升/vi [6/m 名/q]/mq ）/w 和/cc [中国/ns 科学技术/n 大学/nis]/ntu （/w 上升/vi [5/m 名/q]/mq ）/w 上升/vi 势头/n 迅猛/a ；/w [中国/ns 人民/n 大学/nis]/ntu （/w 下降/vi [8/m 名/q]/mq ）/w 、/w [北京/ns 师范大学/nis]/ntu （/w 下降/vi [7/m 名/q]/mq ）/w 和/cc [四川/ns 大学/nis]/ntu （/w 下降/vi [4/m 名/q]/mq ）/w 排名/vi 下降/vi 较多/d ；/w 其他/rzv 大学/nis 的/ude1 排名/vn 波动/vn 都/d 稳定/an 在/p [3/m 名/q]/mq 以内/f 。/w 
