人民网/nz 银川/ns 1月7日/t 电/n （/w 宽容/v 阎梦婕/nr ）/w [宁夏/ns 回族/nz 自治区/n]/ns [第/m 十一届/n]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis [第三/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz [今天/t 上午/t]/nz 在/p 宁夏/ns 人民/n 会堂/n 开幕/vi 。/w [宁夏/ns 回族/nz 自治区/n]/ns 主席/nnt 刘慧/nr 代表/nnt [自治区/n 政府/nis]/nz 作/v 工作报告/v 。/w 
刘慧/nr 说/v ，/w 要/v 把/pba 廉洁/a 从政/vi 贯穿/v 始终/d 。/w 政府/nis 过紧/nz 日子/n ，/w 百姓/n 才能/n 过/uguo 上/f 好日子/n 。/w 认真/ad 执行/v “/w [八/m 项/q]/mq 规定/n ”/w 和/cc 党政机关/n 厉行节约/n 反对/v 浪费/vn 条例/n ，/w 严格/ad 公务/n 接待/v 、/w [公务/n 用车/n]/nz 、/w 办公/vn 用房/n 标准/n ，/w 清理/v 政府/nis 性/ng 楼堂馆所/n ，/w “/w 三/m 公/ng ”/w [经费/n 预算/n]/nz 再/d 压缩/v 5%/m ，/w 让/v 社会/n 明显/a 感到/v 政府/nis 改进/v 作风/n 的/ude1 力度/n ，/w 让/v 百姓/n 明显/a 感到/v 勤俭/ad 戒奢/nz 的/ude1 成果/n 。/w 
