[韶关市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 昨天/t 向/p 媒体/n 通报/v 称/vn ，/w 去年/t 5月7日/t ，/w 乐昌市/ns 坪石镇/ns 一位/mq 母亲/n 携/v 一/m 双亲/n 生/v 儿女/n 投河/v 自杀/vn （/w 详见/nz 《/w [广州/ns 日报/n]/nz 》/w 2013年5月13日/t A6/x 版/n 报道/v ）/w ，/w 法庭/nis 对/p 此案/r 一审/b 宣判/v ，/w 以/p [故意/d 杀人罪/n]/nz 判处/v 狠心/a 母亲/n 朱艳玲/nr 无期徒刑/n ，/w [剥夺/v 政治权利/n 终身/n]/nz 。/w 
庭审/v 中/f 被告人/n 朱艳玲/nr 供/vi 称/v ，/w 2012年2月16日/t ，/w 她/rr 带着/vn 与/cc 前夫/n 所/usuo 生/v 的/ude1 女儿/n 李某娟/nr （/w 2010年6月/t 出生/vi ）/w 改嫁/vi 给/p 李某斌/nr ，/w 婚后/t 生育/vn [一/d 子/ng]/mq 。/w 再婚/vi 后/f 她/rr 与/cc 家婆/nz 郑某娇/nr 经常/d 因/p 家庭/n 琐事/n 发生/v 争吵/vn ，/w 便/d 萌生/v 了/ule 带着/vn 孩子/n 一起/s 投河/v 自尽/vi 的/ude1 念头/n 。/w 
去年/t 5月7日/t 上午/t 11时/t 许/v ，/w 她/rr 趁/p 家婆/nz 干/v 农活/n 之际/f ，/w 背着/v 年仅/nz 10个月/t 的/ude1 儿子/n ，/w 手/n 牵/v [3/m 岁/qt]/mq 的/ude1 女儿/n 走入/vf 村口/s 的/ude1 武/ag 江河/n 中/f ，/w 因/p 河水/n 流速/n 较快/d ，/w 女儿/n 被/pbei 冲走/v ，/w 自己/rr 也/d 被/pbei 河水/n 冲/v 至/p [几十/m 米/q]/mq 远/a 的/ude1 河边/s 。/w 她/rr 爬上/vf 岸/n 后/f 回到/v 母亲/n 邓某香/nr 在/p 坪石镇/ns 的/ude1 出租屋/nz ，/w 并/cc 告诉/v 了/ule 母亲/n 其/rz 带/v 儿女/n 投河/v [一/d 事/n]/mq 。/w 随后/d ，/w 邓某香/nr 叫/vi 来/vf 李某斌/nr ，/w 一起/s 带/v 朱艳玲/nr 到/v [公安/n 机关/n]/nz 自首/vi 。/w 
当日/t ，/w 女儿/n 李某娟/nr 的/ude1 尸体/n 被/pbei 找到/v ，/w 但/c 其/rz 儿子/n 李某浩/nr 至今/d 下落不明/vl 。/w 
[韶关/ns 中/f 院/n]/nt 经/p 审理/v 认为/v ，/w 被告人/n 朱艳玲/nr 的/ude1 行为/n 已/d 构成/v [故意/d 杀人罪/n]/nz 。/w 辩护人/nnt 所/usuo 提/v 李某浩/nr 至今/d 未/d 找到/v ，/w 现有/v 证据/n 只有/c 被告人/n 供述/nz 将/d 李某浩/nr 投河/v 淹死/v ，/w 没有/v 其他/rzv 证据/n 予以/vx 佐证/n ，/w 不足以/v 证实/vn 李某浩/nr 已经/d 死亡/vi 的/ude1 辩护/vn 意见/n ，/w 法院/nis 予以/vx 采纳/v 。/w 
法庭/nis 认为/v ，/w 鉴于/p 被告人/n 案发/v 后/f 投案/vi ，/w 并/cc 如实/d 供述/nz 自己/rr 的/ude1 罪行/n ，/w 属/v 自首/vn ，/w 依法/d 应予/v [从/p 轻/a 处罚/vn]/nz ，/w 且/c 本案/r 是/vshi 因/p 家庭/n 纠纷/n 所/usuo 引发/v ，/w 其/rz [社会/n 危害性/n]/nz 与/cc 以/p 残忍/a 手段/n 非法/b 剥夺/v 他人/rr 生命/n 的/ude1 案件/n 有区别/nz ，/w 量刑/vi 时/ng 亦可/vi [予以/vx 考虑/v]/nz 。/w 据此/d ，/w 该院/r 依法/d 作出/v 了/ule 上述/b 判决/vn 。/w （/w 记者/nnt 卜瑜/nr 通讯员/nnt 汪次安/nr ）/w 
