人民网/nz 银川/ns 1月7日/t 电/n （/w 贾茹马/nr 甜/a ）/w 1月7日/t 下午/t ，/w [宁夏/ns 回族/nz 自治区/n 政协/nis]/nt 十届/mq [七/m 次/qv]/mq 常委/nnt 会议/n 在/p 银川/ns 召开/v 。/w 自治区/n 政协/nis 主席/nnt 齐同生/nr [出席/v 会议/n]/nz ，/w 自治区/n 政协/nis 副主席/nnt 李淑芬/nr 、/w 张乐琴/nr 、/w 安纯人/nr 、/w 左军/nr 、/w 刘小河/nr 、/w 田成江/nr 、/w 张学武/nr 、/w 张守志/nr 、/w 洪洋/nr 及/cc 秘书长/nnt 刘卉/nr 参加/v 会议/n 。/w 
会议/n 听取/v 了/ule [自治区/n 党委/nis 组织部/nis]/nt 负责人/nnt 关于/p 增补/v 自治区/n 政协/nis 十届/mq 委员会/nis 常务委员/nnt 建议/n 名单/n 的/ude1 说明/vn ；/w 审议/v 通过/p 了/ule 增补/v 自治区/n 政协/nis 十届/mq 委员会/nis 常务委员/nnt 名单/n （/w 草案/n ）/w ，/w 提交/v 各组/r 讨论/v ；/w 审议/v 了/ule 自治区/n 政协/nis 十届/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 选举/v 办法/n （/w 草案/n ）/w ，/w 提交/v 各组/r 讨论/v 。/w 
