人民网/nz 中山/ns 1月7日/t 电/n （/w 胡安龙/nr ）/w “/w 洪湖水/nz 呀/y 浪/n 呀/y 嘛/y 浪/n 打/v 浪/n 啊/y ，/w 洪湖/ns 岸边/s 是/vshi 呀/y 嘛/y 是/vshi 家乡/n 啊/y 。/w 。/w 。/w 。/w 。/w ”/w 1月5日/t 晚/tg [7/m 点/qt]/mq ，/w 位于/v 广东省/ns 中山市/ns 的/ude1 [火炬/n 开发区/ns]/nz 太阳城/n 广场/n ，/w 是/vshi 热闹非凡/al 。/w 近/a [5000/m 名/q]/mq 湖北/ns 籍/ng 的/ude1 务工人员/nnd ，/w 来到/v 了/ule 演出/vn 现场/s ，/w 观看/v 一群/mq 特殊/a 的/ude1 演员/nnt ，/w 专程/d 给/p 老乡/n 们/k 带来/v 的/ude1 文艺/n 演出/vn ，/w 现场/s 涌动/v 着/uzhe 阵阵/q 暖流/n 。/w 
武钢/n 一线/n 工人/nnt 余龙云/nr ，/w 带来/v 了/ule 一曲/mq 家乡/n 红歌/nz 《/w [洪湖水/nz 浪/n 打/v 浪/n]/nz 》/w ，/w 虽然/c 她/rr 的/ude1 歌声/n 不是/c 太/d 专业/n ，/w 但是/c 她/rr 用/p 自己/rr 饱含/v 深情/n 的/ude1 演唱/vn ，/w 打动/v 了/ule 现场/s 观看/v 节目/n 的/ude1 农民工/nnd 朋友们/nz ，/w 仿佛/d 一下/mq 把/pba 老乡/n 们/k ，/w 从/p 珠江/ns 带回/v 来/vf 了/ule 家乡/n 。/w 
