“/w 2014年/t ，/w 武汉/ns 将/d 认真/ad 贯彻/v 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 和/cc [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w [全面/ad 启动/v]/nz 新/a 一轮/mq 改革/vn ！/w ”/w 昨天/t 上午/t ，/w 武汉市/ns [第/m 十三/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 在/p [武汉/ns 剧院/nis]/nt 开幕/vi 。/w 
会议/n 由/p 主席团/nis [常务/b 主席/nnt]/nnt 、/w 大会/n 执行主席/nnt 阮成发/nr 主持/v 。/w 主席团/nis [常务/b 主席/nnt]/nnt 卢国祥/nr 、/w 胡志强/nr 、/w 胡绪鹍/nr 、/w 张河洁/nr 、/w 郑永新/nr 、/w 彭志敏/nr 、/w 罗长刚/nr 、/w 于建海/nr 在/p 主席台/n 前排/s 就坐/vi 。/w 市长/nnt 唐良智/nr 向/p 大会/n 作/v 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 。/w 
过去/vf 一年/mq ，/w 全市/n [地区/n 生产总值/n]/nz 预计/v 突破/vn [9000/m 亿元/q]/mq 、/w [规模/n 以上/f 工业/n]/nz 总产值/n 突破/v [万/d 亿元/q]/mq 、/w “/w 工/n ”/w 字形/n 地铁/n 架构/n 成型/vi 、/w 城市居民/nz [人均/a 可支配/nz 收入/n]/nz 预计/v 突破/vn [30000/m 元/q]/mq …/w …/w 唐良智/nr 逐一/d 报告/n 2013年/t 武汉/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 各项/r 指标/n 。/w “/w 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 在/p 严峻/a 复杂/a 的/ude1 形势/n 下/f ，/w 我市/r [经济/n 社会/n]/nz 实现/v 了/ule 持续/vd 健康/a 较快/d 发展/vn ，/w 来之不易/vl ，/w 弥足珍贵/n 。/w 这/rzv 是/vshi 全市/n 人民/n 同心同德/dl 、/w 克难/nz 奋进/vi 的/ude1 结果/n 。/w ”/w 
在/p 总结/v 成绩/n 的/ude1 同时/c ，/w 唐良智/nr 也/d 坦诚/a 表示/v ，/w 目前/t ，/w 武汉/ns 工业/n 实力/n 还/d 不够/a 雄厚/a ，/w 深化/v 改革开放/v 更加/d 紧迫/a ，/w 市民/n 反映/v 强烈/a 的/ude1 交通/n 拥堵/v 、/w [空气/n 污染/vn]/nz 等/udeng “/w [大城市/n 病/n]/nz ”/w 和/cc 水环境/nz 的/ude1 综合治理/vl 机制/n 亟待/v 创新/vn ，/w [食品/n 安全/an]/nz 、/w [安全/an 生产/vn]/nz 等/udeng 工作/vn 还/d 存在/v [薄弱/a 环节/n]/nz ，/w 城市/n 治理/v 能力/n 有待/v 提高/vn …/w …/w 
2014年/t ，/w 我市/r [地区/n 生产总值/n]/nz 预计/v 突破/vn [1/m 万/d 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 10%/m ；/w 地方/n 公共/b [财政/n 预算/n 收入/n]/nz 增长/v 13%/m ；/w [全社会/nz 固定资产/n 投资/vn]/nz 增长/v [16/m %/w 以上/f]/mq ；/w [居民/n 消费/vn]/nz 价格/n 涨幅/n 控制/vn 在/p 全国/n 、/w 全省/n [平均/a 水平/n]/nz 以内/f ；/w [城乡/n 居民/n]/nz 收入/n 增速/n 与/cc [经济/n 增长/v]/nz 速度/n 基本/a 同步/vd ；/w 并/cc 继续/v 为/p 群众/n 办好/vi 十件/nz 实事/n 。/w 
“/w 市民/n 期望/v 城市/n 不光/c 要/v ‘/w 跑得快/nz ’/w ，/w 还要/d ‘/w 跑得/nz 更/d 漂亮/a ’/w 。/w 这些/rz 问题/n ，/w 我们/rr 一定/b 高度/d 重视/v ，/w 以/p 更大/d 的/ude1 决心/n 、/w 更/d 有效/a 的/ude1 措施/n ，/w 切实/ad [加以/vx 解决/v]/nz 。/w ”/w 
唐良智/nr 表示/v ，/w 2014年/t ，/w 将/d 是/vshi 武汉/ns 新/a 一轮/mq 改革/vn 的/ude1 开局/n 之/uzhi 年/qt 。/w 武汉/ns 将/d 在/p 创新/vi 、/w 转型/vn 、/w 生态/n 、/w 民生/n [四/m 个/q]/mq 领域/n ，/w 制定/v 实施/vn 全面/ad 深化改革/v [行动/vn 计划/n]/nz 。/w 
大会/n 的/ude1 执行主席/nnt 还有/v 吴超/nr 、/w 朱毅/nr 、/w 冯记春/nr 、/w 胡立山/nr 、/w 郑永新/nr 、/w 于建海/nr 、/w 王和平/nr 、/w 刘志海/nr 、/w 孙原琍/nr 、/w 李长安/nr 、/w 闵光新/nr 、/w 张建华/nr 、/w 陈光菊/nr 、/w 林肖滨/nr 、/w 赵俊新/nr 、/w 姜伟琳/nr 、/w 郭刚艳/nr 、/w 龚传忠/nr 、/w 程一方/nr 、/w 雷腾芳/nr 、/w 陈海斌/nr 、/w 蔡杰/nr 、/w 曹裕江/nr 、/w 刘涛/nr 、/w 张平/nr 、/w 胡亚波/nr 。/w 
大会/n 特邀/vn 老/a 领导/n 王群/nr 、/w 赵宝江/nr 、/w 谢培栋/nr 、/w 韩忠学/nr 、/w 李岩/nr 、/w 赵零/nr 、/w 刘善璧/nr 、/w 叶金生/nr 及/cc 陈华芳/nr 、/w 刘家栋/nr 、/w 吕金芝/nr 、/w 肖常谷/nr 、/w 杨付华/nr 、/w 黄蔚堂/nr 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 
部分/n 省/n 人大代表/nnt 、/w 市政府/n 组成/v 人员/n 、/w 市直/b 有关/v [机关/n 团体/n]/nz 和/cc [企事业/n 单位/n]/nz 负责人/nnt 、/w 出席/v [政协/nis 会议/n]/nz 的/ude1 全体/n 委员/nnt 列席/v 了/ule 大会/n 。/w [法国/nsf 驻/v 汉/tg 总领馆/nis]/nt 领事/nnt ，/w 以及/cc [20/m 位/q]/mq 市民/n 旁听/v 了/ule 会议/n 。/w （/w 记者/nnt 夏琼/nr ）/w 
来源/n :/w [武汉/ns 晚报/n]/nz 
