图/n 为/p ：/w [汉/tg 宜/ag 高速公路/n]/nz 仙桃/ns 服务区/nz 的/ude1 “/w 鞍马/n ”/w 式/k 造型/n 让/v 人/n 眼前/s 一/m 亮/vi 。/w 
图/n 为/p ：/w [汉/tg 宜/ag 高速公路/n]/nz 仙桃/ns 服务区/nz 超市/nis 商品/n 分类/vn 细致/a 。/w 
新/a 一年/mq 春运/n 将/d 启幕/v ，/w 我省/n [高速公路/n 服务区/nz]/nz 会/v 提供/v 怎样/ryv 的/ude1 服务/vn 、/w 树立/v 何种/r 窗口/s 形象/n ？/w 记者/nnt 多次/mq 探访/v 发现/vn ，/w 司机/nnt 张正安/nr 的/ude1 来信/n 所/usuo 言/vg 不/d 虚/a 。/w 
