[短道/n 速滑/vn]/nz 仍/d 是/vshi 拳头/n 项目/n 
[短道/n 速滑/vn]/nz 是/vshi [中国/ns 冬奥/n 军团/nis]/nt 的/ude1 夺金/vn 大/a 项/q ，/w [温哥华/nsf 冬奥会/n]/nz 上/f ，/w [中国/ns 代表团/n]/nt 收获/n 的/ude1 [5/m 枚/q]/mq 金牌/n 中/f 就/d 有/vyou [4/m 枚/q]/mq 产生/v 于/p [短道/n 速滑/vn]/nz 赛场/n 。/w 但/c 后来/t 由于/p “/w 内讧门/nz ”/w ，/w 王濛/nr 离队/vi ，/w [中国/ns 短道/n 速滑队/nis]/nt [元气/n 大/a 伤/v]/nz 。/w 上/f 赛季/n ，/w 王濛/nr 重返/v 赛场/n ，/w 主/ag 项/q [500/m 米/q]/mq [7/m 战/vg]/mq 不败/v ，/w 世锦赛/nnd 更是/d 豪取/nz [4/m 金/b]/mq 。/w 本/rz 赛季/n 王濛/nr 的/ude1 状态/n 一般/ad ，/w 虽然/c [500/m 米/q]/mq 的/ude1 优势/n 还/d 在/p ，/w 但/c 在/p 中/f 距离/n 上/f 已/d 难言/nz 有/vyou 多少/ry 统治/v 力/n 。/w 有望/v 担任/v 开幕式/n 旗手/nnt 的/ude1 王濛/nr 坦承/v ，/w 现在/t 还/d 不是/c 自己/rr 的/ude1 最好/d 状态/n ，/w “/w 相信/v 到/v 了/ule 索契/nz 比赛/vn 鸣枪/vi 的/ude1 那/rzv 一刻/mq ，/w 一定/b 是/vshi 我/rr 状态/n 最好/d 的/ude1 时候/n 。/w ”/w 
[中国/ns 短道/n 速滑队/nis]/nt 取得/v 了/ule 冬奥会/n 八/m 项目/n 全/a 满额/v 名额/n ，/w 但/c 征战/vi 形势/n 仍然/d 十分/d 严峻/a 。/w 教练/nnt 李琰/nr 称/v ，/w [韩国/nsf 女队/n]/nt 比/p 上/f 个/q 奥运/n 周期/n 实力/n 要/v 高/a ，/w 不仅/c 在/p 中长距离/n 上/f 保有/v 优势/n ，/w 而且/c 速度/n 也/d 有/vyou 提升/v ，/w 尤其/d 是/vshi 小将/n 沈石溪/nz ，/w 近几年/qt 成长/vi 迅速/ad 。/w 除了/p 韩国/nsf ，/w 美国/nsf 、/w 俄罗斯/nsf 和/cc 加拿大/nsf 也/d 都/d 是/vshi 中国/ns 的/ude1 强敌/n 。/w 男队/nz 方面/n ，/w 本/rz 赛季/n 的/ude1 世界杯/n 成绩/n 不如/v 上/f 个/q 赛季/n ，/w 在/p 冬奥会/n 上/f 冲/v 金/b 恐怕/d 无望/vi ，/w 拿/v 一枚/mq 铜牌/n 或/c 成为/v 更/d 现实/n 的/ude1 目标/n 。/w 
