今天/t （/w 1月6日/t ）/w 白天/t ，/w 省/n 气象台/nis 连续/a [3/m 次/qv]/mq 发布/v [霾/n 黄色/n 预警/vn 信号/n]/nz ，/w 河北省/ns 除/p 张家口/ns 北部/f 、/w 承德/ns 北部/f 之外/f 的/ude1 其他/rzv 大部/n 地区/n 出现/v 中度/b 霾/n ，/w 局部/n 有/vyou 重度/b 霾/n 。/w 预计/v 今天/t 夜间/n 到/v 明天/t 白天/t ，/w 保定/ns 、/w 石家庄/ns 、/w 衡水/ns 、/w 邢台/ns 和/cc 邯郸/ns 等/udeng 地/ude2 仍/d 有/vyou 中度/b 霾/n ，/w 局部/n 有/vyou 重度/b 霾/n ，/w 能见度/n 小于/v [1000/m 米/q]/mq 。/w 
省/n 气象台/nis 预报/vn ，/w 明天/t 全省/n 大部分/n 地区/n 有/vyou [4/m 级/q]/mq 左右/f 偏/d 北风/n ，/w 雾和霾/nz 将/d 自/p 西北/ns 向东南/nz 逐渐/d 消散/v ，/w 但/c 此/rzs 后/f 平原/n [部分/n 地区/n]/nz 将/d 有/vyou 间隙/n 性/ng 霾/n 出现/v 。/w 今天/t 夜间/n 到/v 明天/t ，/w 石家庄/ns 、/w 沧州/ns 及/cc 以南/f 地区/n 将/d 有/vyou 零星/a 小雪/n 或/c 雨夹雪/n 。/w [7/m -/w 8/m 日/b]/mq ，/w 冷空气/n 过后/v ，/w [最低/a 气温/n]/nz 将/d 持续/vd 下降/vi ，/w [北部/f 地区/n]/ns 下降/vi [8/m -/w 10/m ℃/w]/mq ，/w 其他/rzv 地区/n 下降/vi [6/m -/w 8/m ℃/w]/mq 。/w （/w 通讯员/nnt 郭迎春/nr 记者/nnt 段丽茜/nr 、/w 王/n 成果/n ）/w 
