李少红/nr 
网络/n 截图/vn 
此前/t ，/w 著名/a 导演/nnt 李少红/nr 证实/v 由/p 她/rr 监制/vi 的/ude1 中国/ns 版/n 《/w 继承者/nz 们/k 》/w 即将/d 开机/vi ，/w 引发/v 广泛/a 关注/v 。/w 昨日/t ，/w 网络/n 上/f 发起/v 了/ule 关于/p 主角/nnt “/w 金/b 叹/v ”/w 人选/n 的/ude1 投票/vn ，/w 吸引/v 众多/a 网友/n 参与/v 。/w 截至/v 6日/t 下午/t 19时/t ，/w 男模/nz 张亮/nr 得票/nz 最高/a 暂居/nz 首位/n ，/w 韩星/nr 崔始源/nr 、/w 李敏镐/nr 紧随/nz 其后/f ，/w 分列/v [二/m 三/m 位/q]/mq 。/w 而/cc 网友/n 也/d 纷纷/d 提出/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 心中/s 主角/nnt 人选/n ，/w 参与/v 热情/an 高涨/a 。/w 据悉/v ，/w 这部/r 电视剧/n 将/d 于/p 近期/t 开机/vi 。/w 
中国/ns 版/n 《/w 继承者/nz 们/k 》/w 主角/nnt 人选/n 引/v 热/a 议/v 
韩/b 剧/n 《/w 继承者/nz 们/k 》/w 一/m 开播/v 便/d 吸引/v 了/ule 大批/m 粉丝/nf ，/w 这/rzv 一/m 热潮/n 也/d 蔓延/vi 到/v 了/ule 中国/ns 。/w 此前/t ，/w 李少红/nr 称/v 中国/ns 版/n 《/w 继承者/nz 们/k 》/w 正在/d 筹备/vn 中/f ，/w 并/cc 誓要/nz 打造/v 继/vg F4/x 时代/n 后/f 又/d 一/m 升级版/nz “/w 高富帅/nr ”/w 阵容/n 。/w 
消息/n 一/m 发布/v ，/w 立即/d 引发/v 了/ule 众多/a 关注/v 。/w 昨日/t ，/w 网络/n 上/f 发起/v 了/ule 某/rz 关于/p 中国/ns 版/n 《/w 继承者/nz 们/k 》/w 主角/nnt 人选/n 的/ude1 投票/vn ，/w 吸引/v 众多/a 网友/n 参与/v 。/w 截至/v 6日/t 下午/t 19时/t ，/w 近期/t 因/p 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 走红/vi 的/ude1 男模/nz 张亮/nr 高票/nz 领先/vi ，/w 暂/d 列/v 第一/m ，/w 韩星/nr 崔始源/nr 及/cc 原版/n “/w 金/b 叹/v ”/w 扮演者/n 李敏镐/nr 紧随/nz 其后/f ，/w 居于/v [二/m 三/m 位/q]/mq 。/w 
虽然/c 投票/vi 中/f 有/vyou 既定/b 人选/n ，/w 但/c 许多/mq 网友/n 也/d 大力/d 推荐/v 心目中/nz 合适/a 人选/n ，/w 吴尊/nr 、/w 钟汉良/nr 、/w 罗志祥/nr 等/udeng 人/n 也/d 获得/v 不少/m 支持/v 。/w 
中/f 韩/b 联手/vd 打造/v 本土/n 精品化/vn “/w 继承者/nz ”/w 
主角/nnt 人选/n 待定/v 韩版/nz 主演/v 或/c 加盟/v 
《/w 继承者/nz 们/k 》/w 中/f 的/ude1 李敏镐/nr 、/w 金宇彬/nr 、/w 姜敏赫/nr 等/udeng 男/b 主演/v 因/p 身材/n 完美/a ，/w 人/n 人/n 拥有/v “/w 大/a 长腿/nz ”/w 吸引/v 粉丝/nf 无数/m 目光/n 。/w 
而/cc 在/p 中国/ns 版/n 《/w 继承者/nz 们/k 》/w 的/ude1 演员/nnt 人选/n 方面/n ，/w 制作/v 方/q 称/v 仍/d 需/v 保密/vn ，/w 并/cc 表示/v “/w 但/c 希望/v 能/v 打造/v 升级版/nz 的/ude1 F4/x ”/w 。/w 另有/v 消息/n 称/v ，/w 其实/d 制作/v 方/q 早已/d 与/cc 包括/v 韩版/nz 《/w 继承者/nz 们/k 》/w 主演/v 在/p 内/f 的/ude1 韩国/nsf 人气/n 影星/nnd 展开/v 接触/vn 洽谈/vn ，/w 邀请/v 对方/n 加盟/v 。/w 
此外/c ，/w 还有/v 粉丝/nf 注意到/v 该剧/r 监制/vi 李少红/nr 的/ude1 微博/n 也/d 于/p 近日/t 突然/ad 经/p 关注/v 了/ule 崔始源/nr 、/w 金宇彬/nr 等/udeng 韩星/nr 。/w 此前/t ，/w 李少红/nr 的/ude1 [另一/m 部/q]/mq 新/a 戏/n 在/p 演员/nnt 选定/v 阶段/n 中/f ，/w 就/d 曾/d 微博/n 关注/v 过/uguo 宋茜/nr 、/w 蒋劲夫/nr 等/udeng 人/n ，/w 而/cc 后/f [二/m 人/n]/mq 也/d 担纲/v 了/ule 那/rzv 部/q 剧/n 主演/v 。/w 因此/c ，/w 李少红/nr 此举/rzv 也/d 引发/v 不少/m 网友/n 猜测/v ，/w 是否/v 崔始源/nr 、/w 金宇彬/nr 等/udeng 人/n 会/v 参演/vn 中国/ns 版/n 《/w 继承者/nz 们/k 》/w 。/w (/w 耿庆源/nr )/w 
