坚持/v 走/v [中国/ns 特色/n]/nz 自主创新/v 道路/n 
不断/d 在/p 攻坚/vn 克难/nz 中/f [追求/v 卓越/a]/nz 
代表/nnt 党中央/nt 、/w 国务院/nt 、/w 中央军委/nt 向/p 工程/n 参/vg 研/v 参/vg 试/v 人员/n 表示/v 祝贺/vn 和/cc 慰问/v 
中共中央/nt 总书记/nnt 、/w [国家/n 主席/nnt]/nnt 、/w 中央军委/nt 主席/nnt 习近平/nr 6日/t 上午/t 在/p [北京/ns 人民大会堂/nz]/nz 会见/v [探/v 月/n 工程/n]/nz [嫦娥/n 三/m 号/q]/nz 任务/n 参/vg 研/v 参/vg 试/v 人员/n 代表/nnt ，/w 代表/nnt 党中央/nt 、/w 国务院/nt 、/w 中央军委/nt ，/w 向/p [嫦娥/n 三/m 号/q]/nz 任务/n [圆满/a 成功/a]/nz 表示/v 热烈/a 的/ude1 祝贺/vn ，/w 向/p 参加/v 任务/n 的/ude1 广大/b 参/vg 研/v 参/vg 试/v 人员/n 表示/v 诚挚/a 的/ude1 慰问/vn 和/cc 新年/t 的/ude1 祝福/vn 。/w 他/rr 强调/v ，/w [科技/n 创新/vi]/nz 是/vshi 提高/v [社会/n 生产力/n]/nz 和/cc 综合国力/n 的/ude1 战略/n 支撑/v ，/w 必须/d 把/pba [科技/n 创新/vi]/nz 摆/v 在/p 国家/n 发展/v 全局/n 的/ude1 核心/n 位置/n ，/w 坚持/v 走/v [中国/ns 特色/n]/nz 自主创新/v 道路/n ，/w 敢于/v 走/v 别人/rr 没有/v 走过/v 的/ude1 路/n ，/w 不断/d 在/p 攻坚/vn 克难/nz 中/f [追求/v 卓越/a]/nz ，/w 加快/v 向/p 创新/vi 驱动/vn 发展/vn 转变/v 。/w 
