人民网/nz 丹江口/ns 1月7日/t 电/n （/w 刘国斌/nr ）/w 历时/vi 一个/mq 月/n ，/w 历经/v “/w 海选/nz ”/w 、/w “/w 90/m 进/vf 20/m ”/w 两轮/mq 选拔赛/n 后/f ，/w [湖北/ns 丹江口/ns 大坝/n 中学/nis]/nt 汉字/n 听写/v 大赛/vn [第三/m 轮/qv]/mq “/w 20/m 进/vf 10/m ”/w 选拔赛/n 正式/ad 开赛/vi ，/w 经过/p 两个/mq 半小时/mq 的/ude1 紧张/a 角逐/vn ，/w 该校/r 李程祥/nr 、/w 黄太哲/nr 、/w 刘诗逸/nr 等/udeng [10/m 名/q]/mq 选手/n 胜出/v ，/w 将/d 进入/v 下/f 一轮/mq “/w 10/m 进/vf 6/m ”/w 选拔赛/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 本次/r 汉字/n 听写/v 大赛/vn 的/ude1 题目/n 由/p 该校/r 根据/p 中学生/nnd 的/ude1 识/v 词/n 量/n 及/cc [日常/b 生活/vn]/nz 常用/a 的/ude1 词汇/n ，/w 经过/p 严密/a 论证/vn 设计/vn 而/cc 出/vf 。/w 通过/p 书写/v ，/w 可以/v 看出/v 学生/nnt 对/p 汉字/n 听写/v 的/ude1 水平/n 。/w [大坝/n 中学/nis]/nts 校长/nnt 张华均/nr 在/p 点评/v 时/ng 表示/v ，/w 通过/p 这次/r 比赛/vn 可以/v 看/v 出来/vf ，/w 有些/rz 学生/nnt 虽然/c 能够/v 正确/a 书写/v 出/vf 指定/v 的/ude1 字/n 词/n ，/w 但/c 同学们/nz 书写/v 时/ng 笔画/n 顺序/n 的/ude1 错误/n 非常/d 明显/a ，/w 此外/c ，/w 笔形/nz 不好/a 的/ude1 问题/n 也/d 非常/d 普遍/ad 。/w 
“/w 一方面/c ，/w 我们/rr 希望/v 能/v [正确/a 引导/v]/nz 青少年/n 加强/v 阅读/vn ，/w 只有/c 阅读/v 更多/ad 的/ude1 书/n ，/w 才能/n 认识/v 更多/ad 的/ude1 字/n ，/w 另外/c 一方面/c ，/w 随着/p 键盘/n 的/ude1 普及/vn ，/w [很多/m 人/n]/mq 都会/n 出现/v [提笔/v 忘/v 字/n]/nz 的/ude1 情况/n 。/w ”/w 赛/vn 后/f ，/w 应邀前来/v 观摩/vn 的/ude1 市教育局/nis 教师/nnt 管理/v 科/n 科长/nnt 徐峰/nr 感言/n 。/w 
据悉/v ，/w 该校/r 将/d 代表/nnt 丹江口市/ns 参加/v 于/p 2014年3月/t 举办/v 的/ude1 [第二/m 届/q]/mq “/w 中国/ns 汉字/n 听写/v 大会/n ”/w 十堰/ns 选拔赛/n 。/w 该校/r 通过/p 校园/n 汉字/n 听写/v 赛/vn ，/w 让/v 青少年/n 能够/v 多/a 识字/vi ，/w 多/a 写字/vi ，/w 使/v 优美/a 汉字/n 书写/v 的/ude1 美德/n 得以/v 传承/vn 。/w 
