昨晚/t ，/w [武汉市/ns 纪委/nnt]/nt 通报/v ,/w [武汉/ns 软件/n 工程/n 职业/n 学院/nis （/w 武汉市/ns 广播/vn 电视大学/nis ）/w 党委/nis]/nt 书记/nnt 廖世平/nr 、/w 副/b 院/n （/w 校/ng ）/w 长/a 冯继航/nr [涉嫌/v 严重/a 违纪/vn]/nz 违法/vn ，/w 目前/t 正/d 接受/v 组织/n 调查/vn 。/w （/w 记者/nnt 胡弦/nr 、/w 通讯员/nnt 李涛/nr ）/w 
