新的/a 一年/mq ，/w 万象更新/vl 。/w 2014年/t ，/w 武汉/ns 市民/n 的/ude1 生活/vn 将/d 会/v 迎来/v 哪些/ry 新/a 变化/vn ？/w 
昨日/t ，/w 武汉市/ns 市长/nnt 唐良智/nr 在/p [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 中/f ，/w 对/p 今年/t 的/ude1 “/w 十件/nz 实事/n ”/w 做出/v 郑重/ad 承诺/vn ：/w 市民/n 可以/v 乘坐/v 公交/b 专线/n 玩遍/nz 老/a 武昌/ns ；/w 武汉/ns 市属/b [公立/b 医院/nis]/nz 就诊/vi 实现/v “/w 一卡通/n ”/w ；/w 提高/v 城乡/n 低保/n 标准/n ；/w [80/m 岁/qt]/mq 以上/f 老人/n 可/v 领取/vn [高龄/n 津贴/n]/nz …/w …/w 
十件/nz 实事/n ，/w 细致入微/al ，/w 件/q 件/q 都/d 在/p 回应/v 百姓/n 关切/vn ，/w 既是/c 顺应/v 时代/n 变化/vn 的/ude1 改革/vn 之/uzhi 举/v ，/w 也/d 旨在/v 进一步/d 增强/v 武汉/ns 市民/n 的/ude1 幸福感/n 。/w 
关键词/n ：/w 市民/n 出行/vi 
开通/v 老/a 武昌/ns 公交/b 游览/v 专线/n 
开通/v [15/m 条/q]/mq 微循环/n [公交/b 线路/n]/nz 和/cc 老/a 武昌/ns 公交/b 游览/v 专线/n ，/w 增加/v 公交/b 车辆/n [200/m 台/q]/mq 。/w 增设/v [1000/m 个/q]/mq 公交/b 站点/n 候车/vn 便民/v 长凳/n 。/w 打通/v [10/m 条/q]/mq 断头路/nz ，/w 建成/v 微循环/n 道路/n [30/m 条/q]/mq 。/w 完善/v 提升/vn 主城区/n [30/m 条/q]/mq 主干道/n [交通/n 管理/vn]/nz 基础设施/gi 。/w 继续/v 为/p 新/a 入学/vi 的/ude1 全日制/n 大学生/nnt 每人/r 赠送/v 一本/mq 市民/n 手册/n 和/cc 一张/mq [100/m 元/q]/mq 的/ude1 “/w 武汉通/nz ”/w 公交/b 乘车/vi 卡/n 。/w 
