原/b 标题/n ：/w 倪发科/nr 受贿/vi 近/a 八/m 成为/v 高价/n 玉石/n 
“/w 玉石/n 是/vshi 身份/n 的/ude1 象征/n ，/w 集/q [文化/n 艺术/n]/nz 价值/n 、/w 现实/n 价值/n 和/cc 收藏/v 价值/n 为/p 一体/n ，/w 玉/n 能养/nz 人/n ，/w 人/n 能养/nz 玉/n ，/w 经常/d 与/cc 玉/n 接触/v 能/v 促进/vn 玉/n 与/cc 人/n 的/ude1 [物质/n 交换/v]/nz 。/w ”/w 说起/v 玉石/n ，/w 安徽/ns 原/b 副省长/nnt 倪发科/nr 顿感/nz 精神/n ，/w 眼睛/n 发光/vi 。/w 
□/w 玩物丧志/vl 
看电视/nz 看书/vi 玉/n 不/d 离手/nz 
古人/n 常/d 把/pba 君子/n 之/uzhi 德/b 和/cc 玉石/n 品质/n 相提并论/vl ，/w 然而/c ，/w 对于/p 安徽省/ns 原/b 副省长/nnt 倪发科/nr 来说/uls ，/w 玉石/n 映照/vi 出/vf 的/ude1 不是/c 他/rr 的/ude1 君子/n 之/uzhi 德/b ，/w 而是/c 在/p 纵/ng 好/a 图利/nrf 驱使/v 下/f 的/ude1 [腐化/v 堕落/vi]/nz 轨迹/n 。/w [一块/s 块/q]/mq 精美/a 的/ude1 玉石/n ，/w 如今/t 却/d 成/v 了/ule 他/rr 一/m 笔笔/nz 受贿/vi 的/ude1 铁证/n 。/w 
