近日/t ，/w 省委/nis 、/w 省政府/n 、/w 省军区/n 作出/v 关于/p 命名/v 河北省/ns [双拥/n 模范/n 城/n]/nz （/w 县/n ）/w 的/ude1 决定/vn 。/w 
决定/v 指出/v ，/w 2009年/t 以来/f ，/w 全省/n 广大/b 军民/n [高举/v 中国/ns 特色/n 社会主义/n 伟大/a 旗帜/n]/nz ，/w 坚持/v 以/p 邓小平理论/n 、/w “/w [三/m 个/q 代表/nnt]/nz ”/w [重要/a 思想/n]/nz 、/w [科学/n 发展观/n]/nz 为/p 指导/vn ，/w 继承/v 和/cc 发扬/v 双拥/n [光荣/a 传统/n]/nz ，/w 认真/ad 贯彻/v 落实/vn 党中央/nt 、/w 国务院/nt 、/w 中央军委/nt 关于/p 加强/v 军政/n [军民/n 团结/v]/nz 的/ude1 [指示/n 精神/n]/nz ，/w 广泛/a 深入/ad 开展/v 以/p 创建/v [双拥/n 模范/n 城/n]/nz （/w 县/n ）/w 为/p 龙头/n 的/ude1 各项/r 双拥/n 活动/vn ，/w 形成/v 了/ule 领导/n 重视/v 、/w 部门/n 合力/n 、/w 群众/n 参与/v 、/w 军/n 地/ude2 互动/vn 的/ude1 工作/vn 格局/n ，/w 进一步/d 巩固/v 和/cc 发展/vn 了/ule 军政/n [军民/n 团结/v]/nz 的/ude1 大好/a 局面/n 。/w 
希望/v 被/pbei 命名/v 的/ude1 河北省/ns [双拥/n 模范/n 城/n]/nz 、/w 双拥/n 模范县/n 以/p 荣誉/n 为/p 动力/n ，/w 在/p 新的/a 起点/n 上/f 不断/d 开创/v [双拥/n 工作/vn]/nz 新局面/nz 。/w 各地/rzs 各/rz 部门/n 和/cc 驻/v 冀/b 各/rz 部队/nis 要/v 向/p [双拥/n 模范/n 城/n]/nz 、/w 双拥/n 模范县/n 学习/v ，/w 深入/ad 开展/v 创建/vn [双拥/n 模范/n 城/n]/nz （/w 县/n ）/w 活动/vn 和/cc [军民共建/n 社会主义/n 精神文明/n 活动/vn]/nz ，/w 更加/d 深入/ad 扎实/a 、/w [富有/v 成效/n]/nz 地/ude2 做好/v [双拥/n 工作/vn]/nz ，/w 进一步/d 密切/ad “/w 同呼吸/vl 、/w 共命运/vl 、/w 心连心/vl ”/w 的/ude1 新型/b 军政/n 军民/n 关系/n ，/w 为/p 实现/v [经济/n 社会/n]/nz 又/d 好/a 又/d 快/a 发展/vn 、/w 推进/vi 驻/v 冀/b 部队/nis 全面/ad 建设/vn 作出/v 新的/a 更大/d 贡献/n 。/w 
相关/vn 新闻/n ：/w 
河北省/ns [双拥/n 模范/n 城/n]/nz 名单/n 
河北省/ns 双拥/n 模范县/n 名单/n 
