因为/c 一把/mq 柔和/a 圆润/a 的/ude1 好/a 嗓子/n ，/w 我省/n 著名/a [黄梅戏/n 表演艺术家/nnd]/nnd 张辉/nr 在/p “/w 梅花奖/n ”/w 之外/f ，/w 也/d 收获/n 了/ule “/w 黄梅戏/n 男声/n 第一/m 唱/v ”/w 、/w “/w 黄梅戏/n 王子/ns ”/w 的/ude1 头衔/n 。/w 
2014年/t 开/v 年/qt ，/w 这位/r 鄂/b 派/v 黄梅戏/n 的/ude1 [代表/nnt 人物/n]/nz 将/d 祭/v 出/vf 大手笔/n 。/w 1月16日/t 至/p 18日/t ，/w 他/rr 将/d 带领/v 着/uzhe 自己/rr 的/ude1 团队/n ，/w 在/p [湖北/ns 剧院/nis]/nt 开启/v “/w 张辉/nr 黄梅戏/n 演出/vn 周/qt ”/w 。/w 届时/d ，/w 涵盖/v 黄梅戏/n 大/a 制作/v 舞台剧/n 《/w 东坡/ns 》/w 、/w 经典/n 剧目/n 《/w 女驸马/nz 》/w 和/cc [幽默/a 喜剧/n]/nz 《/w 双下山/nz 》/w [三/m 台/q]/mq 演出/vn 的/ude1 演出/vn 周/qt ，/w 将/d 为/p 省内/s 戏迷/n 献/v 上/f [饕餮/n 盛宴/n]/nz 。/w 
其中/rz ，/w 备受/v 戏迷/n 关注/v 的/ude1 是/vshi 黄梅戏/n 《/w 东坡/ns 》/w 。/w 该剧/r 是/vshi [湖北省/ns 黄梅戏/n 剧院/nis]/nt 历时/vi 半年/mq ，/w 精心/ad 打造/v 的/ude1 大型/b 黄梅戏/n 。/w 该剧/r 主创/vn 阵容/n 强大/a ，/w [国家/n 一级/b 编剧/nnt]/nnd 熊文祥/nr 六/m 易/ad 其/rz 稿/ng 完成/v 剧本/n ，/w 全国/n 著名/a 导演/nnt 艺术家/nnt 余笑予/nr 执导/v ，/w 张辉/nr 饰演/v 苏东坡/nr ，/w 谢思琴/nr 饰演/v 王朝云/nr 。/w 最/d 令人/v 期待/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 该/rz 戏/n 是/vshi 有史以来/l 第一次/mq 用/p 黄梅戏/n 的/ude1 形式/n 表现/v 苏东坡/nr 因/p “/w [乌台/nz 诗/n 案/ng]/nz ”/w 而/cc 被/pbei 贬/v 黄州/ns 的/ude1 生活/vn ，/w 也/d 是/vshi 东坡/ns 形象/n 第一次/mq 走入/vf 黄梅戏/n 。/w （/w 记者/nnt 黄丽娟/nr 通讯员/nnt 梅鹏程/nr ）/w 
来源/n :/w [武汉/ns 晚报/n]/nz 
