经过/p 一个/mq 月/n 的/ude1 休战/vi ，/w 2013-2014/m “/w [孚日/nz 家纺/nz]/nz 杯/ng ”/w 全国/n 女子/n 象棋/n [甲级/b 联赛/n]/nz 第二/m 阶段/n 昨天/t 在/p 山东/ns 高密/a 重燃/v 战火/n ，/w 湖北队/nt 负于/v [黑龙江/ns 队/n]/nt 。/w 
在/p 第一/m 阶段/n 中/f ，/w 湖北队/nt 发挥/v 一般/ad ，/w 位列/v [第七/m 名/q]/mq 。/w 昨天/t 的/ude1 比赛/vn ，/w 小将/n 左文静/nr 后/f 手/n 挑战/vn 名将/n 王琳娜/nr ，/w 中/f 局/n 阶段/n 棋势/nz 相当/d 平稳/a 。/w 但是/c 老练/a 的/ude1 王琳娜/nr 在/p 残局/n 阶段/n ，/w 车/n 炮兵/nnd 形成/v 攻势/n ，/w 左文静/nr 无力/vi 抵挡/v ，/w [败/vi 下/f 阵/ng 来/vf]/nz 。/w 在/p [另一/m 场/qv]/mq 交锋/vi 中/f ，/w 周熠/nr 先手/n 和/cc [黑龙江/ns 队/n]/nt 王馨雨/nr 。/w 
昨天/t ，/w 领头羊/n 北京队/nt 击败/v 河北/ns ，/w 继续/v 在/p 积分榜/n 上/f 领跑/v ，/w 广东/ns 和/cc 山东队/nt 分列/v 二/m 、/w [三/m 位/q]/mq 。/w （/w 记者/nnt 李勇/nr ）/w 
来源/n :/w [武汉/ns 晚报/n]/nz 
