备受/v 舆论/n 关注/v 的/ude1 “/w [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领馆/nis]/nt 遭/v 纵火/vn 案/ng ”/w 终于/d 有/vyou 了/ule 新/a 进展/vn 。/w [美国/nsf 国务院/nt]/nt [外交/n 安全局/nis]/nto 4日/t 表示/v ，/w 美国/nsf 警方/n 已/d 在/p 前/f 一天/mq 抓获/v 1日/t 晚/tg 蓄意/d 纵火/vi 焚烧/v [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领馆/nis]/nt 大门/n 的/ude1 嫌疑人/n 。/w 不过/c ，/w [美国/nsf 联邦/n 调查局/nis]/nto (/w FBI/x )/w 迄今/d 尚未/d 透露/v 与/cc 嫌疑人/n 有关/vn 的/ude1 任何/rz 信息/n ，/w 但/c 表示/v 将/d 在/p 6日/t 举行/v 一次/mq 通报会/n ，/w 对外/vn 介绍/v 与/cc 此案/r 有关/vn 的/ude1 [具体/a 情况/n]/nz 。/w 
香港/ns 《/w [南华/n 早报/n]/nz 》/w 5日/t 报道/v 称/vn ，/w 经过/p 对/p 事发/vi 当晚/t 的/ude1 监控/vn 视频/n 分析/vn ，/w 以及/cc 一系列/b 侦查/vn ，/w 美国/nsf 警方/n 抓获/v 一名/mq 在/p [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领馆/nis]/nt 正门/n 蓄意/d 纵火/vi 的/ude1 嫌犯/n 。/w 中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领事/nnt 袁南生/nr 3日/t 晚/tg 在/p 出席/v 总领馆/nis 举办/v 的/ude1 新春/t 媒体/n 招待/v 晚会/n 上/f ，/w 证实/v 当天/t 接到/v [美国/nsf 国务院/nt]/nt [外交/n 安全局/nis]/nto 已/d 将/d 嫌犯/n 抓获/v 的/ude1 通告/n 。/w 然而/c ，/w 袁南生/nr 未/d 透露/v 嫌犯/n 的/ude1 身份/n 。/w 
[中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领馆/nis]/nt 被/pbei 纵火/vi 的/ude1 监控/vn 视频/n 已经/d 被/pbei [美国/nsf 媒体/n]/nz 公布/v ，/w [美国/nsf 有线电视/n 新闻网/n]/nz (/w CNN/x )/w 播放/v 的/ude1 一段/mq 纵火/vi 案/ng 视频/n 画面/n 显示/v ，/w 一名/mq 男子/n 当时/t 站/vi 在/p 总领馆/nis 大门/n 外/f ，/w 门前/s 很快/d 冒出/vf 熊熊/z 火光/n ，/w 这/rzv 名/q 男子/n 紧接着/c 走到/vf 停/vi 在/p 总领馆/nis 外/f 的/ude1 一辆/mq 汽车/n ，/w 然后/c 驾车/vi 而/cc 去/vf 。/w 
