相关/vn 新闻/n ：/w 
[河北/ns 两会/n]/nt 代表/nnt 委员/nnt 陆续/d 报到/vi 感受/v 改进/vn 会/v 风/n 新举措/nz 
六/m 严禁/v 六/m 不准/v 确保/v [河北省/ns 两会/n]/nt [风清/nz 气/n 正/d]/nz 
[河北省/ns 人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 任命/v [人员/n 名单/n]/nz 
河北/ns [人大代表/nnt 建议/n]/nz 办理/v 结果/n 满意率/n 逾/v 九成/nz 
河北省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大常委会/nis 召开/v [第六/m 次/qv]/mq 会议/n 
