昨天/t ，/w [光谷/nz 微/ag 美术馆/nis]/nt “/w 谭崇正/nr [现代/ntc 水墨/n]/nz 人物/n 作品展/n ”/w 开展/v ，/w 吸引/v 不少/m 观众/n 前往/v 观看/v 。/w 此次/rz 展览/vn 由/p [湖北省/ns 国画/n 院/n]/nt 、/w [湖北/ns 开明/a 画院/nis]/nt 及/cc [湖北/ns 大学/nis 艺术/n 学院/nis]/nt 主办/v ，/w 共/d 展出/v 30余幅/m 作品/n ，/w 均/d 为/p [写意/n 人物画/n]/nz 。/w 展览/vn 将/d 持续/vd 到/v 本月/r 15日/t ，/w 面向/v 市民/n 免费/vd 开放/v 。/w (/w 记者/nnt 熊波/nr 实习生/nnt 苏美辰/nr )/w 
来源/n :/w [武汉/ns 晚报/n]/nz 
