图/n 为/p ：/w 昨日/t ，/w [武汉市/ns 政协/nis]/nto 常委/nnt 林兴识/nr （/w 右/f 三/m ）/w 在/p 与/cc 市委/nis 、/w 市政府/n 领导/n 座谈/v 时/ng 发言/vi 。/w （/w 记者/nnt 李溪/nr 实习生/nnt 汪诗皓/nr 摄/vg ）/w 
昨日/t ，/w 武汉市/ns [第/m 十三/m 届/q]/mq 人大/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 开幕/vi ，/w 省委/nis 常委/nnt 、/w [武汉/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 、/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 阮成发/nr 主持/v 大会/n ，/w 武汉市/ns 市长/nnt 唐良智/nr 作/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz ，/w 描绘/v 2014年/t 及/cc 更/d 长远/a 的/ude1 武汉/ns 发展/v 路线图/n ：/w 建设/vn [4/m 个/q]/mq 大/a 武汉/ns ，/w 提升/v “/w 武汉/ns 认同感/n ”/w 。/w 
比较/d 近两年/qt 该市/r [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz ，/w 今年/t 发展/v 蓝图/n 中/f ，/w 聚焦/vi 投资/vn 、/w 工业/n 、/w 服务业/n 的/ude1 文字/n 篇幅/n 缩短/v 了/ule 一半/m 。/w 建设/v 四大/n 武汉/ns ，/w 勾勒/v 出/vf [全面/ad 发展/vn]/nz 的/ude1 未来/t 模样/n ：/w 建设/v 经济/n 发达/a 、/w [实力/n 雄厚/a]/nz 的/ude1 大/a 武汉/ns ；/w 知识/n 引领/v 、/w 创新/vi 领先/vi 的/ude1 大/a 武汉/ns ；/w 智慧/n 便捷/a 、/w 畅通/an 九州/ns 的/ude1 大/a 武汉/ns ；/w 宜居/nz 宜/ag 业/ng 、/w 幸福/a 和谐/a 的/ude1 大/a 武汉/ns 。/w 
GDP/x 破/v [万/d 亿元/q]/mq 东/f 本/rz [三/m 厂/n]/mq 开工/vi 
今年/t ，/w 武汉/ns GDP/x 将/d 突破/v [1/m 万/d 亿元/q]/mq ，/w 正式/ad 迈入/v “/w [万/d 亿元/q]/mq 城市/n 俱乐部/nis ”/w 。/w [城乡/n 居民/n]/nz 收入/n 的/ude1 增速/n 将/d 与/cc [经济/n 增长/v]/nz 速度/n 基本/a 同步/vd 。/w 
武汉/ns 是/vshi 我国/n 拥有/v 车/n 系/v 最多/ad 的/ude1 城市/n 。/w [上海/ns 通用/vn 武汉/ns 生产/vn 基地/nis]/nt 今年/t 投产/vi ，/w 东风/n 雷诺/nrf 一期/b 、/w [东风/n 本田/ntc]/nz [三/m 厂/n]/mq 将/d 确保/v 开工/vn 。/w 
今年/t ，/w 武汉/ns 工业/n 投资/vn 瞄准/v 超过/v [3000/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v [30/m %/w 以上/f]/mq 。/w 卓尔/nrf 航空/n 、/w 科/n 聚/v 新材料/nz 、/w 长/a 飞/vi 科技园/nz 、/w 中/f 核/n [环保/n 产业园/nz]/ns 等/udeng 一批/mq [重大/a 项目/n]/nz 开工/vi 。/w 车轮/n 上/f 的/ude1 武汉/ns 工业/n ，/w 将/d 插/v 上/f [通用/vn 航空/n]/nz 的/ude1 翅膀/n ，/w 用/p 光/n 的/ude1 速度/n 驰骋/v 。/w 
一批/mq [新兴/b 产业/n]/nz 将/d 在/p 汉/tg 崛起/v 。/w 武汉/ns 策划/vn 和/cc 推进/vi 一批/mq 投资/vn [50/m 亿元/q]/mq 以上/f 的/ude1 [新兴/b 产业/n]/nz 项目/n ，/w 推进/vi [3/m D/x]/mq 打印/v 、/w [工业/n 机器人/n]/nz 、/w [生/v 物质/n 能/v]/nz 产业化/vn 发展/vn 。/w 
