人民网/nz 武汉/ns 1月7日/t 电/n （/w 记者/nnt 李如胜/nr ）/w “/w 99年/t 至今/d ，/w 就/d 武昌区/ns 就/d 有/vyou [16/m 所/usuo]/mq 企事业/n 幼儿园/nis 和/cc [2/m 所/usuo]/mq 街办/vn 幼儿园/nis 先后/d 拆/v 停/vn ，/w [武汉/ns 公办/b 幼儿园/nis]/nt 的/ude1 自然/n 萎缩/vi ，/w 加上/v 学前教育/n 投入/v 不足/an ，/w 已/d 严重影响/v 学前教育/n 事业/n [可持续/nz 发展/vn]/nz ”/w ，/w 在/p 政协/nis 武汉市/ns [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f ，/w 政协/nis 委员/nnt 、/w [武汉/ns 民进/n 市委/nis]/nt 常委/nnt 钟伟/nr 直指/v 武汉市/ns 学前教育/n 短板/nz 问题/n ，/w 建言/nz 适当/a 提高/v [公办/b 幼儿园/nis]/nt 收费/vn 标准/n 。/w 
钟伟/nr 的/ude1 另外/c 一个/mq 身份/n 则/d 是/vshi [武汉市/ns 第一/m 中学/nis]/nts 副校长/nnt ，/w 他/rr 认为/v ，/w 由于/p 公办/b 园/ng 收费/vn 明显/a 低于/v 民办/b 园/ng ，/w 但/c [教育/vn 质量/n]/nz 有/vyou 保障/vn ，/w 家长/n 纷纷/d 将/d 孩子/n 送入/v 公办/b 园/ng ，/w 公办/b 园/ng 规模/n 又/d 有限/a ，/w 从而/c 导致/v 幼儿/n 入/v 公办/b 园/ng 难/a ，/w 入/v 民办/b 园/ng 贵/a 等/udeng 诸多/m [现实/n 问题/n]/nz 。/w 
钟伟/nr 说/v ，/w [现实/n 问题/n]/nz 还/d 表现/v 在/p 政府/nis 对/p 学前教育/n 投入/v 不足/an ，/w 幼儿园/nis 的/ude1 收费/vn 标准/n 已经/d 落后/a 于/p 城市/n [居民/n 生活/vn 水平/n]/nz 的/ude1 提高/vn ，/w 这些/rz 已/d 明显/a 不能/v 适应/vn [市场/n 需求/n]/nz 和/cc 幼儿教育/n 事业/n 发展/vn 。/w 面对/v 学前教育/n 存在/v 许多/mq 尖锐/a 的/ude1 矛盾/an 和/cc 冲突/vn ，/w 钟伟/nr 希望/v 政府/nis 能够/v 有/vyou “/w 大/a 动作/n ”/w 进行/vn “/w 大/a 改革/vn ”/w 。/w 此外/c 他/rr 还/d 特意/d 做/v 了/ule 一项/mq 统计/vn ，/w 1999年/t 至今/d ，/w 据/p 不/d 完全/ad 统计/vn ，/w 就/d 武汉市/ns 武昌/ns 一个/mq 区/n 就/d 有/vyou [16/m 所/usuo]/mq 企事业/n 幼儿园/nis 和/cc [2/m 所/usuo]/mq 街办/vn 幼儿园/nis 先后/d 拆/v 停/vn ，/w [5/m 所/usuo]/mq 企事业/n 幼儿园/nis 转制/vn 。/w 
幼儿园/nis 发展/vn 遭遇/v 瓶颈/n ，/w 尤其/d 是/vshi 公办/b 园/ng 问题/n 重重/z 。/w 钟伟/nr 认为/v 其/rz 最/d 直接/ad 的/ude1 矛盾/an 在于/v 教育/vn 投入/v 严重/a 不足/an ，/w 在/p 很大/d 程度/n 上/f 还是/c 受制/v 于/p 经费/n 不足/an 。/w 这些/rz 严重影响/v 学前教育/n 事业/n 可持续/nz 地/ude2 发展/vn ，/w 继而/c 影响/vn 整个/b 全市/n 基础教育/n [和谐/a 发展/vn]/nz 。/w 钟伟/nr 建言/nz 调整/vn 收费/vn 标准/n ，/w 适当/a 提高/v 幼儿园/nis 收费/vn 标准/n 来/vf 缓解/v 甚至/d 解决/v 这些/rz 问题/n 。/w 
