马/n 年/qt 春晚/n 备受/v 关注/vn ，/w 主持人/nnt 也/d 被/pbei 传/v 将/d 有/vyou 很大/d 变化/vn 。/w 昨/tg 早/a 有/vyou 消息/n 称/v ，/w 冯小刚/nr 夫人/n 徐帆/nr 将/d 拿起/v 话筒/n 。/w 这/rzv 一/m 消息/n 引起/v 轩然大波/n ，/w 记者/nnt 随后/d 向/p 知情/vi 人士/n 求证/v ，/w 得知/v 徐帆/nr 上马/vi 年/qt 春晚/n 的/ude1 可能性/n 为/p 零/m ，/w “/w 她/rr （/w 徐帆/nr ）/w 没有/v 主持/vn 经验/n ，/w 这/rzv 对于/p 央视/j 春晚/n 这么/rz 大/a 的/ude1 舞台/n 来说/uls 风险/n 太大/d 了/ule ，/w 也/d 没/d 见/v 她/rr 来/vf 过/uguo ，/w [这个/rz 消息/n]/nz 更/d 像/v 烟幕弹/n 。/w ”/w 徐帆/nr 不会/v 主持/vn 马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 消息/n 也/d 得到/v 了/ule 冯小刚/nr 证实/v 。/w （/w 凤凰/ns ）/w 
来源/n :/w [武汉/ns 晚报/n]/nz 
