2013年/t ，/w 包括/v 徐峥/nr 、/w 赵薇/nr 、/w 郭敬明/nr 在/p 内/f 的/ude1 “/w 跨界/nz 导演/nnt ”/w 均/d 取得/v 了/ule 不俗/a 的/ude1 票房/n 成绩/n 。/w 昨天/t ，/w 韩寒/nr 也/d 通过/p 微博/n 发布/v 了/ule 导演/nnt 处女作/n 《/w [后/f 会/v 无期/n]/nz 》/w 即将/d 开机/vi 的/ude1 消息/n ，/w 他/rr 和/cc “/w 文坛/n 冤家/n ”/w 郭敬明/nr 终于/d 将/d 面临/v 一场/mq 大/a 银幕/n 上/f 的/ude1 较量/vn 。/w 不少/m “/w 韩/b 粉/ag ”/w 在/p 这/rzv 条/q 微博/n 后面/f 留言/n 自荐/v 角色/n ，/w 更/d 寄语/v ：/w 小/a 四/m 虽然/c 赢/v 了/ule 票房/n ，/w 但是/c 韩寒/nr 千万/m 别/d 输/v 了/ule 口碑/n 。/w 
韩寒/nr 在/p 这/rzv 条/q 微博/n 中/f 透露/v ，/w 其实/d 早就/d 已经/d 开始/v 筹备/vn 这部/r 电影/n ，/w “/w 四五年前/t ，/w 当/p 我/rr 往返/vi 各个/rz 城市/n 开始/v 为此/bl 奔波/vi 时/ng ，/w 没有/v 想到/v 过/uguo 直至/v 今日/t 才能/n 向/p 大家/rr 宣布/v [这个/rz 消息/n]/nz ：/w 我/rr 编剧/nnt 和/cc 导演/nnt 的/ude1 电影/n 处女作/n 《/w [后/f 会/v 无期/n]/nz 》/w 即将/d 开机/vi 。/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 全新/b 的/ude1 故事/n ，/w 它/rr 不/d 改编/v 自我/rr 的/ude1 任何/rz 小说/n 。/w 我会/r 和/cc 大家/rr 分享/v 进程/n ，/w 共/d 见/v 一部/mq 电影/n 的/ude1 诞生/vn 。/w 希望/v 此/rzs 去/vf 不/d 经/p 年/qt ，/w 后/f 会/v 能/v 有/vyou 期/qv 。/w ”/w 
不少/m 网友/n 对/p 韩寒/nr 当/p 导演/nnt 这/rzv 件/q 事/n 表示/v 期待/vn ，/w “/w 行/ng 了/ule ，/w 韩寒/nr 终于/d 有/vyou 机会/n 被/pbei 吐槽/nz 了/ule ！/w ！/w ！/w ”/w “/w 一大/n 波/n [文艺/n 青年/n]/nz 朝/tg 电影院/nis 靠近/v 。/w ”/w “/w 各路/r 才/d 人名/n 人/n 怪人/n 妖人/nz 都/d 来/vf 拍电影/nz 吧/y 我们/rr 观众/n 可以/v 经常/d 换换/v 口味/n 了/ule ”/w ，/w 当然/d ，/w 更多/ad 人/n 首先/d 想到/v 了/ule 郭敬明/nr ，/w “/w 这/rzv 事/n 郭敬明/nr 怎么/ryv 看/v ？/w ”/w “/w 不是/c ‘/w 郭敬明/nr 拍/v 了/ule 韩寒/nr 也/d 拍/v ’/w 而是/c ‘/w 连/ulian 郭敬明/nr 都/d 拍/v 了/ule 韩寒/nr 为/p 毛/n 不/d 拍/v ’/w ？/w ”/w 网友/n 们/k 表示/v ，/w 韩寒/nr 应该/v 没/d 郭敬明/nr 那么/c 商业/n ，/w 电影/n 会/v 更/d 有/vyou 自己/rr 的/ude1 风格/n ，/w 但是/c 在/p 营销/vn 上/f 不妨/d 向/p 小/a 四/m 学学/v 。/w （/w 记者/nnt 何娅/nr ）/w 
来源/n :/w [武汉/ns 晚报/n]/nz 
