1月6日/t ，/w [石家庄市/ns 颐园/nz 宾馆/nis]/nt ，/w “/w 油条/nf 哥/n ”/w 刘洪安/nr （/w 左/f 二/m ）/w 与/cc 其他/rzv 几名/mq 刚/d 报到/vi 的/ude1 代表/nnt ，/w 聊/v 起/vf 了/ule 今年/t 两会/n 改/v 会/v 风/n 的/ude1 新举措/nz ，/w 大家/rr [纷纷/d 表示/v]/nz 要/v 以/p [实际/n 行动/vn]/nz 保证/v 大会/n 的/ude1 [风清/nz 气/n 正/d]/nz 。/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 摄/vg 
满怀/v 推进/vn 河北/ns 改革创新/v 、/w [绿色/n 崛起/v]/nz 的/ude1 豪情/n ，/w 肩负/v 着/uzhe 全省/n 人民/n 的/ude1 重托/n ，/w 昨日/t 至今/d 日/b （/w 1月6日/t ）/w ，/w 出席/v 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 和/cc 省/n [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 的/ude1 代表/nnt 、/w 委员/nnt 陆续/d 从/p 全省/n 各地/rzs 汇聚/v 到/v 省会/n 石家庄/ns 。/w 
在/p 代表/nnt 、/w 委员/nnt 驻地/n ，/w 记者/nnt 看到/v ，/w 没有/v 布置/vn 彩旗/n 、/w 气球/n ，/w 没有/v 放置/vn 鲜花/n 、/w 铺/v 红地毯/nz ，/w 只是/d 有些/rz 电子/n 屏/ng 闪动/v 着/uzhe “/w 向/p 代表/nnt 们/k 学习/v ”/w 、/w “/w 向/p 代表/nnt 们/k 致敬/vi ”/w 等/udeng 字样/n 。/w 此外/c ，/w 装/v 会议/n 材料/n 的/ude1 公文包/n 变成/v 了/ule 纸质/n 文件袋/n 或/c 帆布包/nz ，/w 笔/n 、/w 笔记本/n 等/udeng 不再/d 统一/vn 发放/v 或/c 降低/v 标准/n …/w …/w 一系列/b 改进/v 会/v 风/n 的/ude1 新举措/nz ，/w 让/v [与/cc 会/v 代表/nnt]/nz 、/w 委员/nnt 耳目一新/n 。/w 
“/w [中央/n 农村/n 工作/vn 会议/n]/nz 明确/a 提出/v 农业/n 要强/a 、/w 农村/n 要/v 美/b 、/w 农民/nnt 要/v 富/vg 。/w 农村/n 要/v 美/b 离不开/v [农村/n 环境保护/gg]/nz 。/w 但是/c 当前/t [农村/n 环境保护/gg]/nz 立法/vn 相对/d 薄弱/a 。/w ”/w 省政协/n 委员/nnt 、/w 省/n 检察院/nis [副/b 检察长/nnt]/nnt 何秉群/nr 表示/v ，/w 会上/n 他/rr 将/d 就/d 加强/v [农村/n 环境保护/gg]/nz [法制/n 建设/vn]/nz 提交/v 提案/n 。/w 省/n 人大代表/nnt 、/w 永清县/ns [龙虎/nz 庄/ag 乡/n]/ns [瓦屋/nz 辛庄村/ns 党支部/nis]/nt 书记/nnt 贾福/nr 学说/n ，/w 他/rr 将/d 就/d 加大/v [农村/n 道路/n]/nz 、/w 文化/n 场所/n 等/udeng 公共/b [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 投入/v 提出/v 建议/n 。/w 省/n 人大代表/nnt 、/w 保定市/ns 北市区/ns 副区长/nnt 贾春顺/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 他/rr 将/d 就/d 发展/v [民办/b 教育/vn]/nz 提出/v 建议/n 。/w （/w 记者/nnt 周远/nr 、/w 叶娟娟/nr ）/w 
