人民网/nz 银川/ns 1月7日/t 电/n （/w 宽容/v 阎梦婕/nr ）/w 马晓红/nr 是/vshi 一名/mq 最/d 基层/n 的/ude1 人大代表/nnt ，/w 也/d 是/vshi 隆德县/ns 唯一/b 的/ude1 女乡长/nz 。/w 2002年/t 大学毕业/v 后/f ，/w 她/rr 回到/v 张程乡/ns ，/w 帮助/v 村民/n 一起/s 致富/vi 。/w 今年/t 她/rr 带来/v 的/ude1 议案/n 是/vshi 加快/v 城乡/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 及/cc 投资/v 力度/n 。/w 
马晓红/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 她/rr 所在/n 的/ude1 乡/n ，/w 农户/n 居住/v 分散/a ，/w 农民/nnt 以/p 种草/v ，/w 种/q 玉米/nf ，/w 养牛/v 为/p 生/v ，/w 但/c 由于/p 交通/n 问题/n ，/w 水泥路/n 并/cc 不是/c 村村通/nz ，/w [一定/b 程度/n]/nz 上/f 制约/vn 了/ule 农民/nnt 的/ude1 致富/vn 。/w 
“/w 都/d 说/v 要/v 想/v 富/vg ，/w 先/d 修路/vi ，/w 希望/v 水泥路/n 能/v 通/v 到/v 每/rz 一户/mq 农民/nnt 家/q 。/w ”/w 马晓红/nr 说/v 。/w 
