李强/nr 
为/p 愿意/v 进城/vn 和/cc 留/v 在/p 农村/n 的/ude1 农民/nnt 创造/v 平等/a 的/ude1 制度/n 条件/n ，/w 为/p 进城/vi 农民/nnt 和/cc [城镇/n 居民/n]/nz 创造/v 更好/d 更多/ad 的/ude1 发展/vn 机会/n ，/w 为/p 留/v 在/p 农村/n 的/ude1 农民/nnt 创造/v 更好/d 更优/nz 的/ude1 [生产/vn 生活/vn]/nz 条件/n 
推进/vi [新型/b 城镇化/vn]/nz ，/w 关键/n 在/p “/w 化/v 人/n ”/w ，/w 重点/n 是/vshi 积极/ad 引导/v 有/vyou 意愿/n 、/w 有/vyou 能力/n 、/w 能/v 适应/vn 的/ude1 农民/nnt 进城/vi 落户/vi 并/cc 加快/v 转化/vn 为/p 市民/n ，/w 同时/c 努力/ad 为/p 愿意/v 留/v 在/p 农村/n 的/ude1 农民/nnt 提供/v 城乡/n 一体/n 的/ude1 [公共/b 服务/vn]/nz ，/w 促进/v 城乡/n 发展/vn 一体化/vn 。/w 为此/bl ，/w 浙江/ns 今年/t 将/d 重点/n 抓好/v [三/m 件/q]/mq 事/n 。/w 
健全/v 城乡/n 发展/vn 一体化/vn 体制/n 机制/n ，/w 为/p 愿意/v 进城/vn 的/ude1 农民/nnt 和/cc 愿意/v 留/v 在/p 农村/n 的/ude1 农民/nnt 创造/v 平等/a 的/ude1 制度/n 条件/n 。/w 农民/nnt 的/ude1 [土地/n 承包/vn 经营权/n]/nz 、/w 宅基地/n [用/p 益/vg 物权/nz]/nz 和/cc [集体经济/n 组织/n 成员/nnt]/nz 权利/n ，/w 是/vshi 农民/nnt 的/ude1 [核心/n 利益/n]/nz 。/w 保护/vn 好/a 、/w 发展/vn 好/a 农民/nnt 的/ude1 这/rzv [三/m 项/q]/mq 基本/a 权利/n ，/w 是/vshi 推进/vi [新型/b 城镇化/vn]/nz 的/ude1 重要/a 基础/n 。/w 要/v 稳定/an [农村/n 土地/n 承包/vn]/nz 关系/n 并/cc 保持/v 长久/a 不变/nz ，/w 落实/v 好/a 中央/n 提出/v 的/ude1 赋予/v 农民/nnt 对/p 承包地/n 占有/v 、/w 使用/v 、/w 收益/n 、/w 流转/vn 及/cc [承包/vn 经营权/n]/nz 抵押/vn 、/w 担保/v 权能/n 的/ude1 政策/n 。/w 要/v 改革/vn 完善/v [农村/n 宅基地/n]/nz 制度/n ，/w 积极/ad 推进/vi [农村/n 宅基地/n]/nz 空间/n 置换/vn ，/w 落实/v 好/a 中央/n 提出/v 的/ude1 慎重/a 稳妥/a 推进/vi 农民/nnt 住房/n 财产权/n 抵押/vn 、/w 担保/vn 、/w 转让/v 试点/vn 的/ude1 要求/n 。/w 要/v 积极/ad 发展/v 农民/nnt 股份/n 合作/vn ，/w 加快/v 农民/nnt 集体/n 资产/n 股份/n 的/ude1 登记/vn 确权/nz 和/cc 发证/vn ，/w 落实/v 好/a 中央/n 确定/v 的/ude1 赋予/v 农民/nnt 对/p 集体/n 资产/n 股份/n 的/ude1 占有/vn 、/w 收益/n 、/w 有偿/b 退出/v 及/cc 抵押/vn 、/w 担保/vn 、/w 继承权/n 的/ude1 政策/n 。/w 总/b 的/ude1 目标/n 是/vshi ，/w “/w 三/m 权/n 到/v 人/n （/w 户/q ）/w 、/w 权/n 跟/p 人/n （/w 户/q ）/w 走/v ”/w ，/w 为/p 愿意/v 进城/vn 的/ude1 农民/nnt 解决/v 后顾之忧/n ，/w 为/p 愿意/v 留/v 在/p 农村/n 的/ude1 农民/nnt 提供/v 制度/n 保障/vn 。/w 
积极/ad 推进/vi 大/a 中小城市/n 和/cc 小城镇/ns 协调发展/v ，/w 为/p 进城/vi 农民/nnt 和/cc [城镇/n 居民/n]/nz 创造/v 更好/d 更多/ad 的/ude1 发展/vn 机会/n 。/w 大/a 中小城市/n 和/cc 小城镇/ns 在/p 工业化/vn 、/w 城镇化/vn 过程/n 中/f 具有/v 不同/a 的/ude1 功能/n 作用/n 。/w 大城市/n 的/ude1 [主要/b 功能/n]/nz 是/vshi 集聚/v 高端/nz 要素/n 、/w 发展/v 高端/nz 产业/n ，/w 中小城市/n 和/cc 小城镇/ns 的/ude1 [主要/b 功能/n]/nz 是/vshi 发展/v 经济/n 、/w 增加/v 就业/vn 、/w 集聚/v 人口/n 、/w 提供/v [公共/b 服务/vn]/nz 。/w 我们/rr 将/d 按照/p 中央/n 要求/n ，/w 加强/v [城市/n 规划/n]/nz 、/w 建设/vn 和/cc 管理/vn ，/w 积极/ad 推进/vi 杭州/ns 、/w 宁波/ns 、/w 温州/ns 、/w 金/b 义/ng 等/udeng [中心/nis 城市/n]/nz 及/cc 都市区/nz 的/ude1 提/v 质/ng 发展/vn ，/w 积极/ad 推进/vi 绍兴/ns 、/w 湖州/ns 、/w 台州/ns 等/udeng [区域/n 中心/nis 城市/n]/nz 与/cc 相邻/vi 县市/n 一体化/vn 发展/vn ，/w 积极/ad 推进/vi 县城/n 及/cc 中心镇/ns 加快/v 发展/vn ，/w 全面/ad 开展/v [文明/n 城市/n]/nz 、/w 绿色/n 城镇/n 创建活动/v ，/w 使/v 大城市/n 成为/v 推动/vn 全省/n [经济/n 转型/vn 升级/vi]/nz 的/ude1 主/ag 引擎/n ，/w 中小城市/n 及/cc 中心镇/ns 成为/v 承接/vn 农民/nnt 转移/v 就业/vn 、/w 转移/v 居住/vn 、/w 转化/v 为/p 市民/n 的/ude1 主/ag 平台/n 。/w 
—/w —/w 浙江省/ns 省长/nnt 李强/nr 日前/t 在/p 全省/n [经济/n 工作/vn 会议/n]/nz 上/f 说/v 
[本报/rz 记者/nnt]/nz 王慧敏/nr 整理/v 
