《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w PK/x 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq ：/w 火风/nz 之/uzhi 子/ng 霍尊/nr 《/w 卷珠帘/nz 》/w 唱/v 哭/v 刘欢/nr [16/m 岁/qt]/mq 天才/n 女孩/n 涂/v 议/v 嘉/b 吓傻/nz 蔡健雅/nr 周三/t 屌丝/nz 之/uzhi 歌/n 秒杀/v 全场/n [铁肺/nz 歌手/nnt]/nz 邓紫棋/nr 遭/v 耳/n 帝/ng 吐槽/nz 唱功/nz 差/a 
由/p 《/w 中国/ns 好/a 声音/n 》/w 团队/n 打造/v 的/ude1 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 昨晚/t 和/cc 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 正面/b 较量/vn ，/w 结果/n 此前/t 并/cc 无/v 太多/ad 宣传/vn 的/ude1 中国/ns 好/a 歌曲/n 击败/v 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 夺得/v 同时/c 段/q 收视/nz 冠军/nnt 。/w 中国/ns 好/a 歌曲/n [从/p 某种/rz 意义/n 上/f]/nz 可以/v 说/v 是/vshi 翻版/n 了/ule 中国/ns 好/a 声音/n ，/w 从/p [舞台/n 设计/vn]/nz 到/v 比赛/vn 流程/n 几乎/d 都/d 一模一样/al 。/w 除了/p 注重/v 音乐性/nz ，/w 煽情/v 牌/n 也/d 对/p 节目/n 的/ude1 收视/nz 起/vf 了/ule 推波助澜/vl 的/ude1 效果/n 。/w 
由/p 《/w 中国/ns 好/a 声音/n 》/w 团队/n 打造/v 的/ude1 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 昨晚/t 和/cc 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 正面/b 较量/vn ，/w 结果/n 此前/t 并/cc 无/v 太多/ad 宣传/vn 的/ude1 中国/ns 好/a 歌曲/n 击败/v 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 夺得/v 同时/c 段/q 收视/nz 冠军/nnt 。/w 中国/ns 好/a 歌曲/n [从/p 某种/rz 意义/n 上/f]/nz 可以/v 说/v 是/vshi 翻版/n 了/ule 中国/ns 好/a 声音/n ，/w 从/p [舞台/n 设计/vn]/nz 到/v 比赛/vn 流程/n 几乎/d 都/d 一模一样/al 。/w 除了/p 注重/v 音乐性/nz ，/w 煽情/v 牌/n 也/d 对/p 节目/n 的/ude1 收视/nz 起/vf 了/ule 推波助澜/vl 的/ude1 效果/n 。/w 而/cc 节目/n 播出/v 后/f 几位/n 选手/n 也/d 不约而同/dl 遭到/v 了/ule 人/n 肉/n 。/w 把/pba 刘欢/nr 唱/v 哭/v 的/ude1 霍尊/nr 原来/d 的/ude1 火风/nz 的/ude1 儿子/n ，/w 连/ulian 刘欢/nr 都/d 膜拜/vn 的/ude1 张/q 岭/ng 更是/d 眾/nz 多/a 明星/nnd 演唱会/n 的/ude1 御用/b 乐手/nnt 。/w 来自/v 台湾/ns 的/ude1 suby/x 曾经/d 参加/v 过/uguo 央视/j 的/ude1 [星光/n 大道/ns]/nz 并/cc 获得/v 月/n 冠军/nnt 。/w 王矜霖/nr 曾/d 是/vshi 2010年/t 快男/n [18/m 强/a]/mq ，/w 现/tg 為/nz [金牌/n 大风/n]/ntc 签约/vi 艺人/nnt 。/w 邱振哲/nr 台湾/ns [星光/n 大道/ns]/nz [四/m 前/f]/mq [33/m 强/a]/mq 。/w 这些/rz 原创/b 达人/nz 都/d 来头/n 不/d 小/a ，/w 不过/c 比起/v 他们/rr 本期/r 节目/n 中/f 最/d 為/nz 亮眼/nz 的/ude1 是/vshi 周三/t ，/w 他/rr 的/ude1 一曲/mq 《/w 一个/mq 歌手/nnt 的/ude1 情书/n 》/w 质朴/a 却/d 充满/v 情感/n ，/w 堪称/v 屌丝/nz 之/uzhi 歌/n 。/w 
