近日/t ，/w 教育部/nt 公布/v 了/ule 2013/m 年度/n “/w 创新/vi 团队/n 发展/v 计划/n ”/w ，/w [全国/n 高校/n]/nz 共有/v [102/m 个/q]/mq 创新/vi 团队/n 获得/v 资助/vn ，/w [河北/ns 工业/n 大学/nis]/ntu 唐成春/nr 教授/nnt 为/p 负责人/nnt 的/ude1 “/w [六/m 方/q 氮化硼/nmc]/nz 制备/v 及其/cc 应用/v [关键/n 技术/n]/nz ”/w 创新/vi 团队/n 成为/v 河北省/ns 唯一/b 入选/v 团队/n 。/w 该/rz 团队/n 将/d 获得/v [300/m 万元/q]/mq 资助/v ，/w 资助/v 期限/n 为/p 2014年1月/t 至/p 2016年12月/t 。/w 
据介绍/nz ，/w [六/m 方/q 氮化硼/nmc]/nz (/w hBN/x )/w 是/vshi 国家/n “/w 十二五/m ”/w 期间/f 重点/n 发展/v 材料/n ，/w 广泛/a 应用于/v 高温/n 绝缘/vn 、/w 金属/n 熔/vi 冶/vg 、/w 器件/n 封装/v 、/w 高分子/n 复合/vn 等/udeng 诸多/m 领域/n 。/w 目前/t ，/w [六/m 方/q 氮化硼/nmc]/nz 材料/n 领域/n 的/ude1 高端/nz 产品/n 全部/m 依赖/v 进口/vn ，/w 普通/a 产品/n 则/d [生产/vn 工艺/n]/nz 落后/a 、/w 能耗/n 高/a 、/w 环境污染/gg 严重/a 。/w 唐成春/nr 教授/nnt 率领/v 的/ude1 创新/vn 团队/n 将/d 重点/n 研究/v 高品质/nz 氮化硼/nmc 绿色/n 、/w 高效/b 、/w 低成本/nz 合成/v 原理/n 及/cc 实现/v ，/w 力争/v 建成/vn 国家级/b 氮化硼/nmc 及/cc 相关/vn 材料/n 的/ude1 [技术/n 创新/vi]/nz 和/cc [成果/n 转化/v]/nz 平台/n ，/w 打造/v 一支/mq 结构/n 合理/a 的/ude1 材料/n [应用/vn 基础/n 研究/vn]/nz 和/cc [技术/n 创新/vi]/nz 研发/v 队伍/n 。/w 
“/w 创新/vi 团队/n 发展/v 计划/n ”/w 是/vshi 教育部/nt 2004年/t 启动/v 的/ude1 “/w 高层次/n 创造性/n 人才/n 计划/n ”/w [3/m 个/q]/mq 层次/n 中/f 最高/a 层次/n 的/ude1 项目/n ，/w 该/rz 计划/n 自/p 实施/v 以来/f ，/w 河北省/ns 高校/n 共有/v [6/m 个/q]/mq 创新/vi 团队/n 入选/v 。/w （/w 通讯员/nnt 吕欣然/nr 记者/nnt 王敬照/nr ）/w 
