明日/t 起/vf ，/w 武/ag 咸/a 城铁/nz 沿线/f 所有/b 车站/n 均/d 投入/v 使用/vn ，/w 列车/n 将/d 执行/v 正式/ad 运行图/n 。/w 
[武汉/ns 铁路局/nis]/nto 表示/v ，/w 新/a 运行图/n 仍然/d 是/vshi [10/m 对/p]/mq 动车/n ，/w 动车/n 车次/n 及/cc 武昌/ns 、/w 汉口/ns [两/q 站/vi]/mq 始发/v 时间/n 不变/nz ，/w 均/d 停靠/v [江夏/nz 纸坊/nz 东站/nis]/nt ，/w 其余/rz 各/rz 站/vi 也/d 都/d 有/vyou 列车/n 交替/d 停靠/v 。/w （/w 记者/nnt 董凤龙/nr 通讯员/nnt 孟立/nr 张琦/nr ）/w 
