1月23日/t 、/w 24日/t 晚/tg ，/w 由/p [中国/ns 杂技团/nis]/nt [隆重/ad 推出/v]/nz 的/ude1 原创/b 杂技/n 剧/n 《/w 金小丑/n 的/ude1 梦/n 》/w 将/d 在/p [琴台/nz 大/a 剧院/nis]/nt 惊艳/nz 登场/vi 。/w 江城/ns 观众/n 将/d 悦/ag 享/vg 两场/mq 国际/n 顶级/b 杂技/n 艺术/n 盛宴/n 。/w 
设立/v 于/p 蒙特卡洛/nsf 国际/n 马戏/n 艺术节/n 赛场/n 的/ude1 “/w 金小丑/n ”/w 奖/n 是/vshi 国际/n 杂技/n 赛场/n 上/f 的/ude1 最高奖/nz ，/w 被/pbei 誉为/v 杂技界/n 的/ude1 “/w 奥斯卡/nrf ”/w ，/w 是/vshi 世界/n 杂技/n 从业者/n 的/ude1 [终极/n 梦想/n]/nz 和/cc 追求/v 。/w 今/tg 年初/t ，/w [中国/ns 杂技团/nis]/nt 的/ude1 精彩/a 节目/n 《/w 俏花旦/nz  集体/n 空竹/n 》/w 和/cc 《/w 圣/ag 斗/v  地/ude2 圈/qv 》/w 在/p [第/m 37/m 届/q]/mq 蒙特卡洛/nsf 国际/n 马戏/n 艺术节/n 赛场/n 上/f 双双/q 摘/v 得/ude3 被/pbei 誉为/v 杂技界/n “/w 奥斯卡/nrf ”/w 的/ude1 “/w 金小丑/n ”/w 奖/n 。/w 为了/p 形象/n 展现/v [中国/ns 杂技/n]/nz 人/n 的/ude1 追梦/nz 历程/n ，/w [中国/ns 杂技团/nis]/nt 推出/v 了/ule 原创/b 杂技/n 剧/n 《/w 金小丑/n 的/ude1 中国/ns 梦/n 》/w ，/w 该剧/r 场面/n 宏大/a 、/w 内容/n 震撼/v 、/w 气势磅礴/vl ，/w 诗意/n 地/ude2 阐述/v 了/ule 杂技/n 演员/nnt 追求/v 梦想/n ，/w 摘取/v 杂技/n 艺术/n 桂冠/n 上/f 的/ude1 宝石/n “/w 金小丑/n ”/w 奖/n 的/ude1 故事/n 。/w 
《/w 金小丑/n 的/ude1 梦/n 》/w 借鉴/v 西方/ns 传统/n 的/ude1 叙事/vn 方式/n ，/w 讲述/v 了/ule 一位/mq 当代/t 杂技/n 追梦/nz 少年/n [顽强/a 拼搏/vi]/nz 、/w [克服/v 困难/an]/nz ，/w 最终/d 实现/v “/w 金小丑/n ”/w 奖/n 梦想/n 的/ude1 故事/n 。/w 通过/p 序/n 《/w 梦/n 》/w 以及/cc 《/w 求/v 梦/n 》/w 《/w 梦幻/n 》/w 《/w 追梦/nz 》/w 《/w 圆梦/v 》/w 等/udeng 四幕/nz 起承转合/n 的/ude1 结构/n 形式/n 和/cc 情节/n 内容/n ，/w 以/p 西方/ns 视角/n 全新/b 解读/v [中国/ns 当代/t]/nz 杂技/n 精神/n ，/w 展现/v [中国/ns 杂技/n]/nz 演员/nnt 昂扬/a 奋进/vi 的/ude1 [精神/n 风貌/n]/nz 。/w 
与/cc 此前/t 国内/s 很多/m 杂技/n 剧目/n 相比/vi ，/w 《/w 金小丑/n 的/ude1 梦/n 》/w 不再/d 是/vshi 单纯/a 炫/vg 技/ng ，/w 而是/c 通过/p 人物/n 感情/n 的/ude1 流动/vn ，/w 将/d [中国/ns 杂技团/nis]/nt 经典/n 的/ude1 地/ude2 圈/qv 、/w 空竹/n 、/w 转碟/nz 、/w 摇摆/v 高/a 拐/v 、/w 拍球/nz 等/udeng 杂技/n 技巧/n 巧妙/a 地/ude2 连贯/a 起来/vf ，/w 以/p 情/n 带/v 戏/n ，/w 以/p 情/n 显/v 技/ng ，/w 整/v 出/vf 戏/n 中/f 流淌/v 着/uzhe 一种/mq 诗意/n 的/ude1 表达/vn ，/w 杂技/n 也/d 在/p 诗化/vn 的/ude1 表达/vn 中/f 被/pbei 赋予/v 了/ule 一种/mq 打动/v 人心/n 的/ude1 力量/n 。/w （/w 记者/nnt 黄丽娟/nr 通讯员/nnt 赵莹/nr ）/w 
来源/n :/w [武汉/ns 晚报/n]/nz 
