一方面/c ，/w 有/vyou 志愿者/nnt 服务/v 精神/n 的/ude1 青少年/n [越来越/d 多/a]/nz ；/w 另一方面/c ，/w 能/v 给/p 他们/rr 提供/v 的/ude1 志愿者/nnt 岗位/n 却/d 非常/d 有限/a 。/w 昨天/t ，/w [武汉市/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 、/w [武汉/ns 实验/vn 外国语/n 学校/nis]/nt 校长/nnt 李茵/nr 在/p 分组/vn 讨论/v 时/ng 呼吁/v ：/w 应/v 尽快/d 在/p 部分/n 免费/vd 开放/v 场馆/n 和/cc 窗口/s 服务/v 部门/n 设立/v 青少年/n 志愿者/nnt 岗位/n 。/w 
“/w 孩子们/nz 未来/t 要/v 和/cc 世界/n 接轨/vi ，/w 除了/p [书本/n 知识/n]/nz ，/w 还要/d 学会/v 对/p 人类/n 的/ude1 [终极/n 关怀/vn]/nz ，/w 即/v 服务/vn 社会/n 、/w 关爱/vn 他人/rr ，/w 对/p 苦难/n 者/k 有/vyou 同情心/n 、/w [团队/n 合作/vn]/nz 精神/n 、/w 与/cc 人/n 沟通/v 交往/vn 能力/n 等/udeng 。/w ”/w 李茵/nr 说/v 。/w 
李茵/nr 说/v ，/w 近年来/dl ，/w [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 青少年/n 学生/nnt 在/p 学校/nis 、/w 社会/n 的/ude1 教育/vn 下/f ，/w 已经/d 有/vyou 了/ule [志愿/n 服务/vn]/nz 理念/n ，/w 他们/rr 也/d 开始/v 自发/d 到/v 地铁站/nis 、/w 养老院/nis 、/w 图书馆/nis 和/cc 所在/n 社区/n 进行/vn [志愿/n 服务/vn]/nz 。/w 但是/c 遗憾/a 的/ude1 是/vshi ，/w 由于/p 时间/n 和/cc 空间/n 的/ude1 限制/vn ，/w 这样/rzv 的/ude1 [志愿/n 服务/vn]/nz 活动/vn 并/cc 不能/v 做到/v 定时/d 定点/n 常规化/nz 。/w 
同时/c ，/w 由于/p 缺乏/v 长期/d 、/w 稳定/an 的/ude1 志愿者/nnt 活动/v 基地/nis ，/w [志愿/n 服务/vn 精神/n]/nz 并/cc 不能/v 普及/vn 到/v 每/rz 一位/mq 学生/nnt 当中/f 。/w “/w 现在/t 我们/rr 一个/mq 学期/n 有/vyou [8/m 个/q]/mq 课时/n 的/ude1 [志愿/n 服务/vn]/nz 时间/n ，/w 但/c 大多/d 都/d 是/vshi 家长/n 们/k ‘/w 代劳/vi ’/w 了/ule ，/w 因为/c 孩子们/nz 没有/v 途径/n 去/vf 完成/v 。/w ”/w 
如何/ryv 解决/v [这个/rz 问题/n]/nz ？/w 李茵/nr 建议/n ：/w 首先/d ，/w 希望/v 政府/nis 能够/v 批准/vn 在/p 武汉市/ns 部分/n 免费/vd 开放/v 的/ude1 场馆/n 和/cc 窗口/s 服务/v 部门/n ，/w 设立/v 青少年/n 志愿者/nnt 岗位/n ，/w 提供/v 更多/ad 适合/v 青少年/n 参与/v 的/ude1 志愿者/nnt [服务/vn 项目/n]/nz 。/w 其次/c ，/w 将/d 这些/rz 志愿者/nnt 岗位/n 与/cc 周边/n 学校/nis 挂钩/vi ，/w 建立/v 相对/d 稳定/an 的/ude1 对应/vn 网点/n ，/w 为/p 青少年/n 志愿者/nnt 服务/vn 活动/vn 提供/v 长期/d 的/ude1 [活动/vn 场所/n]/nz 。/w 最后/f ，/w 在/p [社会/n 实践/vn]/nz 课程/n 中/f 增加/v 志愿者/nnt 服务/v 内容/n ，/w 将/d 志愿者/nnt 服务/vn 纳入/v 到/v 学校/nis 的/ude1 学生/nnt 日常/b 管理/vn 当中/f 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 李茵/nr 的/ude1 心声/n ，/w 也/d 是/vshi 武汉市/ns 多数/a [中小学校/n 长/a]/nnt 的/ude1 心声/n 。/w [武汉市/ns 积玉桥/nz 学校/nis]/nz 校长/nnt 祝正洲/nr 也/d 认为/v ：/w “/w 受/v 各种/rz 限制/vn ，/w 学生/nnt 们/k 去/vf 做/v [志愿/n 服务/vn]/nz 空/ng 有/vyou [一/d 腔/ng 热血/n]/nz ，/w 但/c 没有/v ‘/w 用武之地/n ’/w 。/w 另外/c ，/w 教育/v [主管/vn 部门/n]/nz 应该/v 将/d [志愿/n 服务/vn]/nz 作为/p 一项/mq ‘/w 国家/n 课程/n ’/w ，/w 提供/v 诸如/v 场地/n 、/w 时间/n 等/udeng 条件/n ，/w 保证/v 每个/r 学生/nnt 都/d 能/v 完成/vn 。/w ”/w (/w 记者/nnt 翁晓波/nr )/w 
来源/n :/w [武汉/ns 晚报/n]/nz 
