[视频/n 截图/vn]/nz ：/w 网/n 曝/vg [云南/ns 石林/ns]/ns [景区/n 导游/nnt]/nz 辱骂/v 游客/n “/w 婊子/n ”/w 来源/n ：/w QQ/x 播客/nz 
针对/p 网/n 曝/vg “/w [石林/ns 景区/n]/nz 导游/nnt 辱骂/v 游客/n ‘/w 婊子/n ’/w ”/w [一/d 事/n]/mq ，/w 昆明市/ns 石林县/ns 外/f 宣/nz 办/v 主任/nnt 张雪刚/nr 7日/t 晚/tg 接受/v 中新网/nz 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 现已/v 确认/vn 辱骂/v 游客/n 的/ude1 女子/n 并非/v [石林/ns 景区/n]/nz 内/f 的/ude1 导游/nnt ，/w 她/rr 的/ude1 具体/a 身份/n 正在/d 进一步/d 核实/v 中/f 。/w 
