图/n 为/p [河北省/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 、/w [中国/ns 建设/vn 银行/nis]/ntcb 河北省/ns 分行/n 行长/nnt 李秀昆/nr 张梦琪/nr 摄/vg 
自/p 2012年/t 下半年/t 以来/f ，/w [华北/ns 地区/n]/nz 的/ude1 持续/vn 大面积/d [雾霾/nz 天气/n]/nz 已/d 成为/v 全国/n 乃至/c 世界/n 关注/v 的/ude1 焦点/n 。/w 在/p 1月7日/t 召开/v 的/ude1 河北省/ns [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 上/f ，/w 多/a 位/q 省政协/n 委员/nnt 热/a 议/v 治理/vn 雾霾/nz 、/w 促进/v [经济/n 结构/n]/nz 转型/vn 。/w 
“/w 对于/p 环保/n 未/d 达标/vi 企业/n ，/w 建行/nis 河北/ns 分行/n 将/d 不/d 提供/v 贷款/n 支持/v 。/w ”/w 1月7日/t 下午/t ，/w [河北省/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 、/w [中国/ns 建设/vn 银行/nis]/ntcb 河北省/ns 分行/n 行长/nnt 李秀昆/nr 在/p 接受/v 本/rz 网/n 采访/v 时/ng 表示/v 。/w 在/p 河北/ns [经济/n 结构/n]/nz 转型/vn 升级/vi 和/cc [结构/n 调整/vn]/nz 方面/n ，/w 据/p 了解/v ，/w 目前/t [钢铁/n 行业/n]/nz 在/p 建行/nis 河北/ns 分行/n 大约/d 有/vyou 420亿/m 贷款/n ，/w 占/v 3000亿/m 贷款/n 总量/n 的/ude1 七分之一/m 。/w 李秀昆/nr 表示/v ，/w 尽管/c 数额/n 较大/d ，/w 任务/n 较重/d ，/w 建行/nis 也/d 将/d 积极/ad 配合/v 政府/nis 压/v 钢/n 行动/vn 。/w 同时/c ，/w 李秀昆/nr 建议/n ，/w 要/v 更加/d 注重/v [经济/n 结构/n]/nz 的/ude1 调整/vn 和/cc 产品/n 技术/n 升级/vi ，/w 引进/v 高精尖/b 技术/n ，/w 提高/v [竞争/vn 能力/n]/nz ，/w 使/v 钢铁/n 成为/v 河北/ns 的/ude1 王牌/n 行业/n 。/w 
李秀昆/nr 还/d 为/p [新型/b 城镇化/vn]/nz 提出/v 了/ule 建议/n 。/w “/w [新型/b 城镇化/vn]/nz 不/d 应该/v 完全/ad 依靠/v [房地产/n 开发/vn]/nz 和/cc 扩大/v [城市/n 规模/n]/nz ，/w 而是/c 应该/v 产业/n 带动/v 、/w 以人为本/l ，/w [大力/d 发展/vn]/nz 县域/n 特色/n 经济/n ，/w 从而/c 达到/v 减少/vn [农村/n 人口/n]/nz ，/w 分流/vi [特大/b 城市/n]/nz 人口/n 的/ude1 目的/n 。/w ”/w 据统计/nz ，/w 河北省/ns 拥有/v [108/m 个/q]/mq 县/n ，/w 不仅/c 数量/n 大/a ，/w 而且/c 部分/n 县/n 拥有/v 较大/d 规模/n 的/ude1 特色/n 经济/n ，/w 比如/v 辛集/ns 的/ude1 皮革/n 、/w 白沟/ns 的/ude1 箱包/n 、/w 清河/ns 的/ude1 羊绒/n 等/udeng 。/w “/w 但是/c 还有/v 提升/vn 的/ude1 空间/n 。/w ”/w 李秀昆/nr 表示/v ；/w “/w 现在/t 很多/m 县域/n 产业/n 仍停留/nz 在/p 小/a 作坊/n 阶段/n ，/w 如果/c 能/v 提升/vn 其/rz [技术/n 水平/n]/nz 、/w [扩大/v 生产/vn]/nz 规模/n ，/w 把/pba 其/rz 优势/n 发挥/v 到/v 极致/n ，/w 就/d 会/v 在/p 全国/n 范围内/nz 达到/v 很高/d 的/ude1 标准/n 。/w ”/w 李秀昆/nr 透露/v ，/w 建行/nis 河北/ns 分行/n 2013年/t [新型/b 城镇化/vn]/nz 项目/n 审批/vn 100亿/m ，/w 发放/v 60亿/m ，/w 在/p 全国/n 建行/nis 系统/n 位于/v 前列/n 。/w 在/p 2014年/t ，/w 建行/nis 将/d 审批/vn 200亿/m ，/w 发放/v 100亿/m ，/w 继续/v 加大/v 对/p [小/a 微/ag 企业/n]/nz 的/ude1 支持/vn 力度/n ，/w 鼓励/v [县域/n 经济/n]/nz 发展/vn （/w 张梦琪/nr ）/w 
