1月6日/t ，/w [广东省/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt 通报/v ，/w 广州市/ns 和/cc 阳江市/ns 分别/d 确诊/v [1/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w 
据/p 通报/v ，/w 广州/ns 报告/n 的/ude1 [确诊/v 病例/n]/nz 患者/n 谢/v 某/rz ，/w 男/b ，/w [47/m 岁/qt]/mq ，/w 从事/vi 禽类/n 销售/vn 和/cc 运输/vn 工作/vn 。/w 目前/t 病情/n 危重/a ，/w [60/m 名/q]/mq [密切/ad 接触/v 者/k]/nz 均/d 未/d 发现/v 异常/a 。/w 
阳江/ns 报告/n 病例/n 为/p 患者/n 李/ng 某/rz ，/w 男/b ，/w [71/m 岁/qt]/mq 。/w 目前/t 病情/n 危重/a ，/w [65/m 名/q]/mq [密切/ad 接触/v 者/k]/nz 均/d 未/d 发现/v 异常/a 。/w 
