“/w 善行/nz 河北/ns ”/w 主题/n [道德/n 实践/vn]/nz 活动/vn 开展/v 以来/f ，/w 全省/n 各/rz 行业/n 系统/n 广大/b [干部/nnt 职工/nnt]/nz 积极/ad 响应/v 、/w 广泛/a 参与/v [社会主义/n 道德/n]/nz 建设/vn ，/w 涌现/v 出/vf 一大批/mq 爱岗敬业/vl 、/w [诚实/a 守信/a]/nz 的/ude1 “/w 善行/nz 河北/ns ”/w 活动/v 行业/n 先进/a 人物/n 。/w 为此/bl ，/w 省/n [精神文明/n 建设/vn]/nz 委员会/nis 日前/t 决定/v ，/w 对/p 白玉祥/nr 等/udeng [51/m 名/q]/mq “/w 善行/nz 河北/ns ”/w 活动/vn 先进/a 典型/n 予以/vx 通报/v 表彰/vn （/w 表彰/vn 决定/v 全文/n 及/cc 行业/n 先进/a 典型/n 名单/n 见/v [河北/ns 新闻网/n]/nz ）/w 。/w 
决定/v 提出/v ，/w 希望/v 受到/v 表彰/vn 的/ude1 同志/n 谦虚谨慎/vl 、/w 再接再厉/vl ，/w 在/p 本行业/n 系统/n 继续/v 发挥/vn 模范/n [带头/vd 作用/n]/nz 。/w 各/rz 行业/n [主管/vn 部门/n]/nz 要/v 大力/d 宣传/vn 他们/rr 的/ude1 [先进/a 事迹/n]/nz ，/w 引导/v 全/a 行业/n [干部/nnt 职工/nnt]/nz 学习/v 他们/rr 坚定/a 理想/n 、/w 爱岗敬业/vl 的/ude1 崇高/a 思想/n ，/w 艰苦奋斗/vl 、/w 默默/d 奉献/v 的/ude1 高贵/a 品质/n ，/w 求真务实/vl 、/w [诚实/a 守信/a]/nz 的/ude1 [职业/n 操守/n]/nz ，/w [开拓/v 创新/vi]/nz 、/w 自强不息/vl 的/ude1 改革/vn 精神/n ，/w 在/p 全省/n 各/rz 行业/n 系统/n 掀起/v 崇敬/vn 先进/a 、/w 学习/v 先进/a 、/w 争当/v 先进/a 的/ude1 热潮/n 。/w 全省/n 各行各业/n 广大/b [干部/nnt 职工/nnt]/nz ，/w 要/v 以/p 他们/rr 为/p 榜样/n ，/w 树立/v 正确/a 的/ude1 世界观/n 、/w 人生观/n 和/cc 价值观/n ，/w [从/p 小事/n 做起/v]/nz ，/w 从/p 身边/s 事/n 做起/v ，/w 立足/vi 本职/n 岗位/n 作/v 贡献/n ，/w 进一步/d 凝聚/v 深化/vn “/w 善行/nz 河北/ns ”/w 活动/vn 的/ude1 强大/a 正能量/nz ，/w 为/p 建设/vn 全面/ad 小康/n 、/w 富裕/a 殷实/a 、/w 山清水秀/vl 的/ude1 河北/ns ，/w 推动/v 我省/n 实现/v [科学/n 发展/vn]/nz 、/w [绿色/n 崛起/v]/nz 而/cc 不懈/z 奋斗/vi 。/w （/w [见习/vn 记者/nnt]/nz 贾梦宇/nr 记者/nnt 刘荣荣/nr ）/w 
