2004年/t ，/w 时任/v 辽宁省/ns 省长/nnt 张文岳/nr 向/p 《/w [中国/ns 经济/n 周刊/n]/nz 》/w 表示/v ，/w 国务院/nt 出台/vi 了/ule 新的/a 政策/n 以/p 支持/v 东北/ns 的/ude1 振兴/vn 。/w 我们/rr 想/v 经过/p [若干/m 年/qt]/mq 的/ude1 努力/ad ，/w 在/p 辽宁/ns 实现/v [六/m 个/q]/mq 振兴/v 的/ude1 目标/n 。/w 我们/rr 要/v 进一步/d 完善/v 辽宁/ns 的/ude1 [经济/n 结构/n]/nz ，/w 要/v 建立/vn 完善/v 的/ude1 [社会主义/n 市场经济/n]/nz 体系/n ，/w 要/v 构筑/vn 开放型/b 的/ude1 [经济/n 体系/n]/nz ，/w 推动/v [社会/n 事业/n]/nz 全面/ad 进步/vn ，/w 要/v 使/v 辽宁/ns 的/ude1 [经济/n 实力/n]/nz 有/vyou 显著/ad 的/ude1 增强/vn ，/w 要/v 使/v 人民/n 的/ude1 [生活/vn 水平/n]/nz 显著/ad 提高/v ，/w 群众/n 的/ude1 收入/n 有/vyou 较大/d 幅度/n 的/ude1 增加/vn 。/w 
针对/p 上述/b [三/m 大/a]/mq 问题/n ，/w 袁纯清/nr 分/qt [三/m 部分/n]/mq 提出/v 了/ule 详尽/a 的/ude1 “/w 解决方案/gi ”/w ，/w 其中/rz 转型/vn 发展/vn 、/w 跨越/v 发展/vn 的/ude1 主线/n 贯穿/v 全篇/n 。/w 煤炭/n 作为/p 山西/ns 转型/vn 的/ude1 根本/a ，/w 袁纯清/nr 的/ude1 讲话/n 直指/v “/w 因/p 煤/n 而/cc 兴/v 、/w 因/p 煤/n 而/cc 困/vi ”/w 的/ude1 问题/n 所在/n ，/w 并/cc 梳理/v 出/vf 七大/n 路径/n 。/w 他/rr 同时/c 提出/v ，/w 煤炭/n 依赖/v 的/ude1 直接/ad 后果/n 就是/v 所谓/vn “/w [资源/n 诅咒/v]/nz ”/w ，/w 必须/d 再次/d 吹响/v 解放思想/vl 的/ude1 冲锋号/n ，/w 而/cc 在/p 煤/n 上/f 解放思想/vl 是/vshi 山西/ns 最大/gm 的/ude1 解放思想/vl 。/w 
2013年8月25日/t ，/w [吉林/ns 长春/ns]/ns ，/w 一个/mq 宽敞/a 的/ude1 会议室/n 里/f ，/w [数十/m 位/q]/mq 来自/v 北京/ns 的/ude1 [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 和/cc [吉林省/ns 政府/nis]/nto [十几/m 个/q]/mq 厅局/nz 的/ude1 领导/n 已经/d 落座/vi 。/w [5/m 分钟/qt]/mq 后/f ，/w [吉林/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 王儒林/nr 准时/ad 出现/v 在/p 由/p 《/w [中国/ns 经济/n 周刊/n]/nz 》/w 和/cc [吉林省/ns 金融办/nis]/nt 共同/d 主办/v 的/ude1 “/w 吉林省/ns 土地/n 收益/n [保证/v 贷款/n]/nz 专题/n 座谈会/n ”/w 现场/s 。/w 
众多/a 领导/n 和/cc 重量级/b 专家/nnt 齐聚/nr ，/w 只/d 为/p 一件/mq 事/n ，/w 那/rzv 就是/v 座谈/vn 2012年/t 起/vf 吉林省/ns 在/p 全国/n 首推/v 的/ude1 “/w 土地/n 收益/n [保证/v 贷款/n]/nz ”/w 模式/n 。/w 经过/p 一年/mq 的/ude1 试点/vn ，/w 该项/r 最初/d 为/p 解决/v 农民/nnt 融资/vn 难/a 而/cc 推出/v 的/ude1 产品/n ，/w 不仅/c 成为/v 全国/n 多/a 地/ude2 争相/d 学习/v 的/ude1 [金融/n 创新/vi]/nz 项目/n ，/w 也/d 成为/v 推动/vn [农业/n 现代化/vn]/nz 发展/vn 的/ude1 抓手/n 。/w 截至/v 2013年8月20日/t ，/w 吉林省/ns 已/d 在/p 梨树/n 、/w 东丰/nz 、/w 公主岭/ns 等/udeng [22/m 个/q]/mq 县/n (/w 市/n )/w 开办/v 了/ule 这些/rz 业务/n ，/w 共/d 发放/v 了/ule [7464/m 笔/n]/mq 贷款/n ，/w 总金额/nz 达/v [2/m ./w 96/m 亿元/q]/mq 。/w 贷款/n 投放量/n 与/cc 放款/vn 户/q 数量/n 均/d [呈/v 上升/vi 趋势/n]/nz ，/w 尚未/d 出现/v [逾期/vi 还款/vn]/nz 的/ude1 情况/n 。/w 
素有/v 学者/nnt 市长/nnt 之/uzhi 称/v 的/ude1 重庆市/ns 市长/nnt 黄奇帆/nr ，/w 对于/p 地方/n 经济发展/v ，/w 也/d 有着/v 自己/rr 的/ude1 思考/vn 。/w 
在/p 全国/n GDP/x 增速/n 放缓/v 的/ude1 大/a 背景/n 下/f ，/w 重庆/ns 连续/a 5年/t 保持/v 15%/m 的/ude1 经济/n 增速/n 。/w 2011年/t ，/w 重庆/ns GDP/x 突破/v [1/m 万/d 亿元/q]/mq 。/w [2009/m —/w 2012/m 年/qt]/mq ，/w 在/p 《/w [中国/ns 经济/n 周刊/n]/nz 》/w 的/ude1 31/m 省份/n GDP/x 含金量/n 排名/vi 中/f ，/w 重庆/ns GDP/x 含金量/n 连续/a 4年/t 位列/v 前/f 十/m 。/w 
但/c 重庆/ns 也/d 是/vshi 复杂/a 和/cc 多样化/vi 的/ude1 。/w 用/p 黄奇帆/nr 的话/udh 来说/uls ，/w 重庆/ns 是/vshi 大城市/n 、/w 大农村/ns 、/w 大/a 山区/n 、/w 大/a 库区/n 并存/vi 。/w 发展/v 农业/n ，/w 规模化/vn 是/vshi 难点/n ；/w 发展/v 工业/n ，/w 炸出/nz 一块/s 平坦/a 的/ude1 厂房/n 园区/n 都/d 很/d 费劲/a 。/w 与此同时/c ，/w 层峦叠嶂/vl 中/f 隐藏/v 的/ude1 高山/n 居民/n 、/w 贫困/a 居民/n 和/cc [三峡/ns 移民/n]/nz ，/w 又/d 成为/v [城市化/v 进程/n]/nz 中/f 最/d 难以/d 拉动/v 却/d 又/d 不容忽视/vl 的/ude1 一环/nz 。/w 
热/a 议/v 中/f ，/w 黄奇帆/nr 很/d 平静/a 。/w 2013年3月/t ，/w 黄奇帆/nr 在/p 接受/v 《/w [中国/ns 经济/n 周刊/n]/nz 》/w 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 他/rr 既/c 不/d 认为/v 重庆/ns 改革/vn 是/vshi “/w 冒进/vi ”/w ，/w 也/d 不/d 认可/vn “/w 重庆/ns 模式/n ”/w 的/ude1 提法/n 。/w 他/rr 只/d 希望/v 做/v 一个/mq 智慧/n 型/k 改革/vn 的/ude1 推动者/n 、/w [资源/n 优化/v 配置/vn]/nz 型/k 改革/vn 的/ude1 探索者/nnd 、/w 转变/v 发展/vn 方式/n 的/ude1 实践者/n 。/w 
向/p [绿色/n 生态/n]/nz 要/v GDP/x 
有/vyou 发展/vn 就/d 有/vyou 消耗/v ，/w 稍/d 不/d 注意/v ，/w 消耗/v 过/uguo 大/a 过多/d ，/w 则/d 面临/v [生态/n 破坏/v]/nz 的/ude1 恶果/n ，/w 进而/c 将/d 吞噬/v 经济发展/v 的/ude1 成果/n 。/w 向/p [绿色/n 生态/n]/nz 要/v GDP/x 成为/v 10年/t 来/vf 官员/nnt 们/k 忙碌/a 的/ude1 新方向/nz 。/w 
而/cc 在/p [浙江/ns 宁波/ns]/ns ，/w 由于/p 部分/n 乡镇/n 污染/vn 太/d 过/uguo 严重/a ，/w [宁波市/ns 环保局/nis]/nto 2013年6月/t 主动/ad 对外/vn 公布/v ，/w 宁波市/ns [6/m 个/q]/mq 生态/n 镇/n 出现/v 了/ule 污染/vn 严重/a 、/w [生态/n 退化/vi]/nz 的/ude1 现象/n ，/w 这/rzv [6/m 个/q]/mq 镇/n 分别/d 是/vshi 鄞州区/ns 姜山镇/ns 、/w 慈溪/ns [观海卫/nz 镇/n]/ns 、/w 余姚市/ns 小曹娥镇/ns 和/cc [黄家埠/nz 镇/n]/ns 、/w [宁海/ns 前童/nz]/nz 镇/n 、/w 奉化/ns 莼湖镇/ns ，/w 为此/bl [宁波市/ns 环保局/nis]/nto 局长/nnt 徐畅成/nr 特别/d 约谈/nz 了/ule 这/rzv [6/m 个/q]/mq 镇/n 的/ude1 负责人/nnt ，/w 要求/n [6/m 个/q]/mq 镇/n 限期/vd 进行/vn 整改/vn ，/w 一旦/d 整改/vn 不到/v 位/q ，/w 将/d 撤掉/v 生态/n 镇/n 的/ude1 牌子/n 。/w 
徐畅成/nr 向/p 《/w [中国/ns 经济/n 周刊/n]/nz 》/w 表示/v ，/w 根源/n 还是/c 在于/v GDP/x 这/rzv 根/n 指挥棒/n 的/ude1 影响力/n 。/w 曝光/vi 了/ule [6/m 个/q]/mq 生态/n 镇/n 的/ude1 问题/n ，/w 希望/v 从/p 基层/n 入手/vi ，/w 扎扎实实/z 地/ude2 保护/vn 好/a 生态/n 。/w 本次/r 公开/ad 环保/n 问题/n ，/w 就是/v 要/v 表明/v 坚决/ad 遏制/v [生态/n 退化/vi]/nz 的/ude1 决心/n ，/w 以/p 更大/d 的/ude1 力度/n 来/vf 监督/vn 落实/v 生态/n 整改/vn 情况/n 。/w 
落马/vi 高官/nnt 涉/vg “/w 房/n ”/w 太深/nz 
10年/t 来/vf ，/w 我国/n [房地产/n 行业/n]/nz 飞速/d 发展/vn ，/w 房价/n 一路/mq 上涨/vi ，/w 除/p 催生/vi 许多/mq 富豪/n 外/f ，/w 也/d 让/v 一些/mq 官员/nnt 身/ng 陷/vi 其中/rz 。/w 
有/vyou 分析/v 人士/n 指出/v ，/w 房地产/n 利益链/nz 已经/d 成为/v 当前/t 经济/n 腐败/an 案件/n 中/f 居高不下/vl 的/ude1 一个/mq 毒瘤/n 。/w 而/cc 在/p 高官/nnt 落马/vi 轨迹/n 中/f ，/w 索/vg 房/n 、/w 买房/v 、/w 因/p 房/n 牟利/vi …/w …/w 频频/d 出现/v 在/p 房地产业/n 利益链/nz 的/ude1 各种/rz 环节/n ，/w 甚至/d 有的/rz 高官/nnt 落马/vi ，/w [主要/b 原因/n]/nz 就是/v 涉/vg “/w 房/n ”/w 太深/nz 。/w 
[最近/t 几年/mq]/nz ，/w 记者/nnt 注意到/v ，/w 很多/m 落马/vi 高官/nnt 的/ude1 案例/n 中/f ，/w 都/d 与/cc 房子/n 关系/n 十分/d 密切/ad ，/w 尤其/d 是/vshi [十八/m 大/a]/mq 以来/f ，/w 落马/vi 的/ude1 [省部级/b 官员/nnt]/nz ，/w 几乎/d 有/vyou 半数/n 都/d 跟/p 房地产/n 密不可分/vl 。/w 
据/p 不/d 完全/ad 统计/vn ，/w 涉及/v 房地产/n 的/ude1 落马/vn [省部级/b 官员/nnt]/nz ，/w 2008年/t 有/vyou [5/m 人/n]/mq ，/w 2007年/t 有/vyou [3/m 人/n]/mq ，/w 2006年/t 有/vyou [7/m 人/n]/mq ，/w 2005年/t 有/vyou [4/m 人/n]/mq ，/w 2004年/t 有/vyou [3/m 人/n]/mq ，/w 2003年/t 有/vyou [4/m 人/n]/mq ，/w 2002年/t 有/vyou [1/m 人/n]/mq ，/w 2001年/t 有/vyou [5/m 人/n]/mq ，/w 2000年/t 有/vyou [2/m 人/n]/mq 。/w 
根据/p 上述/b 统计/vn ，/w 自/p 2000年/t 以来/f ，/w 截至/v 2013年9月/t ，/w 14年中/t ，/w 共有/v [53/m 名/q]/mq 落马/vi [省部级/b 官员/nnt]/nz 涉及/v 房地产/n ，/w 而/cc 据/p 不/d 完全/ad 统计/vn ，/w 14年/t 来/vf 落马/vi 的/ude1 [省部级/b 官员/nnt]/nz 在/p [100/m 人/n]/mq 左右/f ，/w 这/rzv 就/d 意味着/v ，/w 一半/m 的/ude1 落马/vn 省部级/b 高官/nnt 或多或少/d 与/cc 房地产业/n 有着/v 千丝万缕/bl 的/ude1 关系/n 。/w 
在/p 调查/vn 中/f ，/w 《/w [中国/ns 经济/n 周刊/n]/nz 》/w 发现/v 了/ule 一些/mq 比较/d 有意思/al 的/ude1 现象/n 。/w 首先/d ，/w 从/p 时间/n 上/f 看/v ，/w 2004年/t 以后/f ，/w 平均/a 每年/r 涉/vg 房/n 的/ude1 落马/vn [省部级/b 官员/nnt]/nz 明显/a 比/p 2004年/t 之前/f 多/a 。/w 统计/vn 显示/v ，/w 2004年/t 及/cc 前/f 4年/t 涉/vg 房/n 的/ude1 落马/vn 省部级/b 贪官/n 只有/c [15/m 人/n]/mq ，/w 平均/a 每年/r [3/m 人/n]/mq ；/w 2004年/t 以后/f 则/d 有/vyou [38/m 人/n]/mq ，/w 平均/a 每年/r 涉/vg 房/n 落马/vi 近/a [4/m 人/n]/mq ，/w 2006年/t 、/w 2009年/t ，/w 都/d 有/vyou [7/m 个/q]/mq 落马/vi 高官/nnt 涉及/v 房地产/n 。/w 另外/c ，/w 从/p 地域/n 上/f 看/v ，/w 中/f 东部/f 涉及/v 房地产/n 的/ude1 落马/vn [省部级/b 官员/nnt]/nz 数量/n 明显/a 比/p 西部/f 多/a ，/w 其中/rz ，/w 北京/ns 、/w 广东/ns 、/w 上海/ns 、/w 浙江/ns 成为/v 因/p 房/n 重灾区/n 。/w 
反/vi 腐/vg 力度/n 步步/q 加大/v 
2004年6月23日/t ，/w 在/p [第/m 十届/mq 全国人大常委会/nt]/nt [第/m 十/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f ，/w 时任/v [国家/n 审计署/n]/nto 审计长/nnt 李金华/nr 提交/v 了/ule 一份/mq 触目惊心/vl 的/ude1 、/w “/w 沉甸甸/z ”/w 的/ude1 审计/vn “/w 清单/n ”/w ，/w 不仅/c 一些/mq 中央/n 部委/n 赫然/z 在/p 列/v ，/w 而且/c 资金/n 使用/v “/w 黑洞/n ”/w 之/uzhi 大/a 也/d 让/v 人/n 瞠目结舌/al ：/w [国防科/nz 工委/nis]/nt 、/w 科技部/nz 将/d [几十/m 亿元/q]/mq 的/ude1 [专项/b 资金/n]/nz 预留/v ；/w 长江/ns [堤防/n 工程/n]/nz 款/q [大量/m 被/pbei]/mq 侵吞/v ；/w [国家/n 体育/n 总局/nis]/nto 动用/v 奥委会/nis [1/m 亿/m 多元/b]/mq 资金/n 用于/v 职工/nnt 小区/n 建设/vn …/w …/w 报告/n 中/f 的/ude1 [18/m 项/q]/mq 内容/n ，/w 每/rz 一项/mq 都/d 足够/v 震撼/vn ，/w 而且/c 很多/m 都/d 与/cc 最/d 基本/a 的/ude1 国计民生/n 有关/vn 。/w 
“/w 问题/n 发生/v 的/ude1 范围广/nz ，/w 涉及/v 的/ude1 行业/n 多/a ，/w 上/f 至/p [中央/n 国家机关/n]/nt ，/w 下/f 至/p 企业/n ，/w 从/p 大城市/n 到/v 偏远/a 山区/n ，/w 问题/n 几乎/d 普遍/ad 存在/v 。/w 另外/c ，/w 违法/vn 违规/vn 者/k 的/ude1 胆子/n [越来越/d 大/a]/nz ，/w 上/f 亿元/q 的/ude1 救灾款/n 或/c 是/vshi 奥运/n 专款/n 都/d 敢/v 挪用/vn 。/w 李金华/nr 在/p 谈到/v 长江/ns 大堤/n [工程/n 质量/n]/nz 问题/n 时/ng 说/v ，/w 有人/r 以权谋私/vl ，/w 大肆/d 受贿/vi 。/w ‘/w 大肆/d '/w [二/m 字/n]/mq 所/usuo 形容/v 的/ude1 ，/w 肯定/v 不是/c 小打小闹/n ，/w 也/d 不是/c 偷偷摸摸/dl ，/w 而是/c [公然/d 犯罪/vn]/nz 了/ule 。/w ”/w [中国/ns 人民/n 大学/nis 法学院/nis]/nt 展洪德/nr 博士/nnt 严肃/a 地/ude2 对/p 《/w [中国/ns 经济/n 周刊/n]/nz 》/w 说/v 。/w 
类似/a 的/ude1 [审计/vn 风暴/n]/nz 绝不/d 止/v 这一次/mq 。/w 2013年9月17日/t ，/w [国家/n 审计署/n]/nto 审计长/nnt 刘家义/nr 告诉/v 《/w [中国/ns 经济/n 周刊/n]/nz 》/w ，/w 刘志军/nr 的/ude1 落马/vn ，/w 正是/v 栽/v 在/p 了/ule 他/rr 大力/d 推动/v 的/ude1 高铁/nz 建设/vn 上/f 。/w 该案/r 浮出水面/v ，/w 源于/v 审计署/n 对/p 高铁/nz 建设/vn 的/ude1 [跟踪/vn 审计/vn]/nz 。/w 
刘家义/nr 说/v ：/w “/w 单纯/a 用/p 经济/n 数据/n 来讲/uls 的话/udh ，/w 这些/rz 年/qt 在/p 审计署/n 层面/n ，/w 通过/p 我们/rr 的/ude1 [审计/vn 工作/vn]/nz ，/w 促进/v 增收节支/vl 和/cc 挽回/v 损失/n 2000多亿元/m ，/w 推动/v 完善/vn 制度/n [1800/m 多项/mq]/mq 。/w [与/cc 此/rzs 相关/vn]/nz 的/ude1 ，/w 揭露/v 出/vf 重大/a 的/ude1 违法/vn 违规/vn 和/cc [经济/n 案件/n]/nz ，/w 移交/v 给/p [纪检/n 监察/vn]/nz 、/w 司法机关/nz 立案/vi 查处/v 的/ude1 1000多件/m 。/w 在/p 审计署/n 层面/n 查出/v 的/ude1 这/rzv 1000多件/m ，/w 基本/a 都/d 是/vshi 大案要案/n 。/w ”/w 
除/p 审计/vn 外/f ，/w 党内/s 巡视/v 近年来/dl 也/d 广/a 受/v 关注/vn 。/w 
党内/s [巡视/v 制度/n]/nz 已经/d 走过/v 10年/t 。/w 2003年/t ，/w “/w [中央/n 纪委/nnt]/nt 、/w [中央/n 组织部/nis]/nt ”/w 巡视/v 组/n 正式成立/v 。/w 2009年7月/t ，/w 《/w [中国共产党/nt 巡视/v 工作/vn 条例/n]/nz (/w 试行/v )/w 》/w 出台/vi ，/w 巡视/v 正式/ad 成为/v 一种/mq [党内/s 监督/vn]/nz 的/ude1 制度/n 被/pbei 确定/v 了/ule 下来/vf 。/w 同年/d ，/w 原来/d 的/ude1 “/w [中央/n 纪委/nnt]/nt 、/w [中央/n 组织部/nis 巡视/v 组/n]/nt ”/w 更名/vi 为/p “/w [中央/n 巡视/v 组/n]/nt ”/w 。/w 巡视/v 的/ude1 范围/n 及/cc 巡视/v 的/ude1 力量/n 也/d 在/p 不断/d 扩大/v ：/w 2010年6月/t ，/w [巡视/v 制度/n]/nz 的/ude1 范围/n 扩大/v 至/p 军队/n ；/w [中央/n 巡视/v 组/n]/nt 的/ude1 数量/n 也/d 从/p 2003年/t 的/ude1 [5/m 个/q]/mq 扩大/v 到/v 2011年/t 的/ude1 [12/m 个/q]/mq ，/w 其中/rz [6/m 个/q]/mq 地方/n 组/n 、/w [4/m 个/q]/mq 企业/n 金融/n 组/n 、/w [2/m 个/q]/mq [中央/n 国家机关/n 巡视/v 组/n]/nt 。/w 
2013年6月/t 前后/f ，/w 中央/n [10/m 个/q]/mq 巡视/v 组分/n 赴/v 内蒙古/ns 、/w 江西/ns 、/w [中国/ns 人民/n 大学/nis]/ntu 等/udeng 地区/n 和/cc 单位/n 。/w 中央/n 第八/m 巡视/v 组/n 组长/nnt 王鸿举/nr 表示/v ，/w 此次/rz 中央/n 巡视/v 的/ude1 重点/n ：/w 一/m 是/vshi 着力/vd 发现/v 领导干部/nnt 是否/v 存在/vn [权/n 钱/n 交易/vn]/nz 、/w 以权谋私/vl 、/w 贪污/v 贿赂/vn 、/w [腐化/v 堕落/vi]/nz 等/udeng 违纪/vn 违法/vn 问题/n ；/w 二/m 是/vshi 着力/vd 发现/v 是否/v 存在/vn 形式主义/n 、/w 官僚主义/n 、/w 享乐主义/n 和/cc 奢靡/a 之/uzhi 风/n 等/udeng 问题/n ；/w 三/m 是/vshi 着力/vd 发现/v 是否/v 存在/vn 违反/v 党/n 的/ude1 [政治/n 纪律/n]/nz 问题/n ；/w 四/m 是/vshi 着力/vd 发现/v 是否/v 存在/vn 选/v 人/n 用/p 人/n 上/f 的/ude1 不正之风/n 和/cc [腐败/an 问题/n]/nz 。/w 
2013年/t ，/w 在/p 启动/v 本轮/r 巡视/v 之际/f ，/w 习近平/nr 总书记/nnt 要求/n [中央/n 巡视/v 组/n]/nt 敢于/v 碰硬/v ，/w 发挥/v 震慑/vn 力/n ，/w 遏制/v [腐败/an 现象/n]/nz 蔓延/vi 的/ude1 势头/n 。/w 已/d 正式/ad 运行/vn 10年/t 的/ude1 党内/s 巡视/v 机制/n 在/p 本轮/r 巡视/v 中/f 已/d 回归/v 到/v 它/rr 最主要/nz 的/ude1 反/vi 腐/vg 职能/n ：/w 发现/v 和/cc 反映/v 违法/vn 违纪/vn 线索/n 。/w “/w [发现/v 问题/n]/nz 、/w 形成/v 震慑/vn 作用/n ”/w ，/w 将/d 成为/v 未来/t 5年/t 巡视/v 的/ude1 [主要/b 任务/n]/nz 。/w 
记者/nnt 手记/n 
求变/vi 的/ude1 主政/v 者/k 
观察/v [中国/ns 经济/n]/nz ，/w [区域/n 经济/n]/nz 无疑/d 是/vshi 一个/mq 重要/a 的/ude1 视角/n 。/w 是/vshi 以/p ，/w 在/p 过去/vf 的/ude1 10年/t 里/f ，/w [区域/n 经济/n]/nz 始终/d 是/vshi 我们/rr 报道/v 的/ude1 重点/n 。/w 在/p 中国/ns ，/w 政府/nis 主导/n 的/ude1 投资/vn 模式/n 成为/v 过去/vn [30/m 多年/mq]/mq 中国/ns [经济/n 增长/v]/nz 的/ude1 重要/a 动力/n ，/w 各/rz 区域/n 的/ude1 主政/v 者/k 成为/v 当地/s 经济发展/v 的/ude1 舵手/nnt ，/w 他们/rr 也/d 因此/c 成为/v 我们/rr 对话/vn 的/ude1 主要/b 对象/n 。/w 
因为/c 发展/v 程度/n 的/ude1 不同/a ，/w 主政/v 者/k 们/k 受困/nz 于/p 不同/a [发展/vn 阶段/n]/nz 的/ude1 问题/n 和/cc 麻烦/an ，/w 但/c 无论/c 各地/rzs 方正/a 面临/v 的/ude1 最/d 迫切/ad 的/ude1 问题/n 是/vshi 什么/ry ，/w [科学/n 发展/vn]/nz 、/w [和谐/a 社会/n]/nz ，/w [生态/n 环保/n]/nz 、/w 转型/vn 升级/vi ，/w 民生/n 、/w 创新/vi 、/w 绿色/n GDP/x ，/w 始终/d 是/vshi 过去/vf 10年/t 中国/ns 官员/nnt 语境/n 里/f 较为/d 一致/a 的/ude1 [高频/b 词汇/n]/nz 。/w 然而/c ，/w 如/v 我们/rr 所/usuo 知道/v 的/ude1 那样/rzv ，/w 进入/v 新世纪/nz 后/f 这些/rz 新的/a [执政/vi 理念/n]/nz ，/w 始终/d 长期/d 停留/vi 于/p 纸面/n 或/c 是/vshi 口头/n 而/cc 无法/v 成为/v 他们/rr 的/ude1 现实/n 政绩/n 。/w 甚至/d ，/w 绝大多数/m 的/ude1 官员/nnt 在/p 思想/n 上/f 仍/d 未能/v 完全/ad 转变/v 过来/vf ，/w 依然/d 保留/v 着/uzhe 过去/vf 粗放/v 发展/vn 的/ude1 [思维/n 惯性/n]/nz 。/w 这/rzv 也/d 使得/vi 整个/b [中国/ns 经济/n]/nz 最终/d 受困/nz 于/p 旧有/b 的/ude1 [发展/vn 模式/n]/nz 而/cc 略显/d 悲壮/a 。/w 
当然/d ，/w 在/p 过去/vf 的/ude1 10年/t ，/w 中国/ns 官员/nnt 的/ude1 腐败/an 也/d 进入/v 了/ule 高发/b 期/qv 。/w 一些/mq 曾经/d 在/p 采访/v 中/f 对/p 我们/rr 信誓旦旦/vl 称/v 与/cc 腐败/an 水火/n 不容/v 的/ude1 官员/nnt 最终/d 成为/v 阶下囚/n 者/k 不乏其人/vl ，/w 腐化/v 的/ude1 程度/n [令人/v 咋舌/vi]/nz 。/w 这/rzv 对/p 官员/nnt 群体/n 及/cc 政府/nis 形象/n 是/vshi 极大/a 的/ude1 伤害/vn 。/w 值得/v 欣慰/a 的/ude1 是/vshi ，/w [十八/m 大/a]/mq 之后/f ，/w 中央政府/nis 始终保持/v 着/uzhe 反腐败/nz 的/ude1 高压/n 态势/n 。/w 唯其如此/vl ，/w 才能/n 保证/v [社会/n 公众/n]/nz 对/p 下/f 一个/mq 10年/t [中国/ns 改革/vn]/nz 的/ude1 信心/n 。/w 
