日前/t ，/w “/w 2013/m 邮/ng 储/v 杯/ng 河北省/ns 首届/b 青年/n 创业/vn 圆梦/v 大赛/vn ”/w 在/p 石家庄/ns 落幕/vi 。/w 经/p 初赛/vi 、/w 复赛/vi ，/w 共有/v [6/m 支/q]/mq 创业/vn 团队/n 入围/v 决赛/vn 。/w 由/p [石家庄/ns 职业/n 技术/n 学院/nis]/ntu 选送/v 的/ude1 966888/m 呼叫/v 服务中心/nis 项目/n 最终/d 摘/v 得/ude3 第一名/mq ，/w 并/cc 获得/v 省/n 青年/n 创业/vn 促进会/nis 提供/v 的/ude1 [5/m 万元/q]/mq 创业/vn 扶持/v 资金/n 。/w 
冠军/nnt 团队/n 参赛/vn 选手/n 荣/ag 雪/n 介绍/v ，/w 想到/v [春节/t 期间/f]/nz [家政/n 服务/vn 人员/n]/nz 不好/a 找/v ，/w 他们/rr 建立/v 了/ule 这个/rz [家政/n 服务/vn]/nz 电话/n 和/cc 网上/s 预约/v 平台/n ，/w 顾客/n 可/v 通过/p 平台/n 在线/vn 查询/v 相关/vn 信息/n 或/c 预约/v [家政/n 服务/vn]/nz ，/w 免去/v 了/ule 人们/n 在/p [家政/n 服务/vn 公司/nis]/nis 间/f 奔波/vi 的/ude1 麻烦/an 。/w 由于/p 可行性/n 较高/ad 以及/cc 市场/n 预期/vn 较好/d ，/w 该/rz 项目/n 赢得/v 了/ule [创业/vn 导师/nnt]/nz 的/ude1 青睐/vn 。/w 此外/c ，/w 由/p [河北/ns 科技/n 大学/nis 纺织/n 服装/n 学院/nis]/nt 组建/v 的/ude1 “/w MESHOW/x ”/w [网络/n 营销/vn]/nz [人才/n 孵化/v]/nz 中心/nis ，/w 利用/v 本/rz [专业/n 特长/n]/nz 开设/v [视觉/n 艺术/n]/nz 设计/v 中心/nis 、/w 美颜/vn [艺术/n 设计/vn]/nz 中心/nis 等/udeng ，/w 进行/vn [人才/n 培训/vn]/nz ，/w 并/cc 实现/v “/w 私人/n 订制/v ”/w 。/w 该/rz 项目/n 摘/v 得/ude3 本次/r 大赛/vn 亚军/n ，/w 并/cc 获得/v [2/m 万元/q]/mq 创业/vn 扶持/v 资金/n 。/w 
本次/r 大赛/vn 由/p [河北省/ns 教育厅/nis]/nto 、/w 省/n 人/n 社/n 厅/n 、/w 省/n [中小企业/n 局/n]/nt 、/w 省/n 工商联/nis 、/w [河北/ns 日报/n 报业/nis 集团/nis]/ntc 联合/vd 主办/v 。/w 大赛/vn 启动/v 以来/f 吸引/v 了/ule 河北/ns 省内/s [200/m 多家/mq]/mq 创新/vi 创业/vn 企业/n 和/cc 创新/vi 团队/n 报名/vi 参赛/vn 。/w 为了/p 鼓励/v 更多/ad 的/ude1 青年/n 创业/vn ，/w 帮助/v 参赛者/n 实现/v 创业/vn 梦想/n ，/w 获奖/vn 团队/n 还/d 将/d 获得/v [创业/vn 导师/nnt]/nz “/w 一对一/vl ”/w 的/ude1 跟踪/vn 指导/vn 。/w （/w [见习/vn 记者/nnt]/nz 宋平/nr 记者/nnt 郭伟/nr ）/w 
