要/v 抢/v 票/n 的/ude1 抓紧/v 了/ule ：/w 昨/tg 从/p [武汉/ns 铁路局/nis]/nto 获悉/v ，/w 1月16日/t -/w 25日/t 内/f 的/ude1 火车票/n 已/d 售出/v [92/m 万/d 张/q]/mq ，/w 不少/m 热门/a 方向/n 仅/d 高铁/nz 、/w 动车/n 尚/d 有余/vi 票/n 。/w 
自/p 春运/n 火车票/n 全面/ad 发售/v 以来/f ，/w [武汉/ns 铁路局/nis]/nto 车票/n 销售/vn 一路/mq “/w 升温/vi ”/w ，/w 1月16日/t -/w 25日/t ，/w 已售/v 车票/n 超过/v [92/m 万/d 张/q]/mq ，/w 其中/rz 售出/v 农民工/nnd 始发/v 临客/n 车票/n 8万余张/m 。/w 许多/mq 热门/a 方向/n 车票/n [一/d 开/v]/mq 售/v ，/w 就/d 基本/a 售罄/nz 。/w 截至/v 目前/t ，/w 到/v 1月25/t 日前/t 武汉/ns 开往/vf 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 广州/ns 、/w 深圳/ns 等/udeng 部分/n 热门/a 城市/n 方向/n 的/ude1 普通/a [快速/d 列车/n]/nz 车票/n 均/d 已/d 售完/v ，/w 部分/n 车次/n 的/ude1 高铁/nz 、/w 动车/n 尚/d 有余/vi 票/n 。/w 此外/c ，/w 今年/t 可/v 提前/vn 优先/vd 办理/v 学生票/nz ，/w 共/d 售出/v 12月10日/t -/w 2月25日/t 学生/nnt 往返票/n [80/m 余/ng 万/d 张/q]/mq 。/w 
武汉/ns [铁路/n 部门/n]/nz 在/p 2014年/t 春运/n 售票/vn 期间/f 依然/d 采取/v 互联网/n 、/w [电话/n 订票/vn]/nz 、/w 车站/n 窗口/s 、/w 代售/vn 点/qt 、/w [自动/d 售票机/n]/nz 等/udeng [5/m 种/q]/mq 售票/vn 方式/n 。/w 该局/r 在/p 管/v 内/f 多个/mq 车站/n 增设/v 110余个/m 临时/b 售票/vn 窗口/s 和/cc 90余台/m 自动/d 售/v （/w 取/v ）/w 票/n 机/ng ，/w 并/cc 在/p [华中/ns 师范大学/nis]/ntu 、/w [武汉/ns 大学/nis]/ntu 等/udeng 院校/n 设置/v 校内/s 自动/d 取/v 票/n 机/ng 、/w 开行/v 流动/vn 售票/vn 车/n ，/w 针对/p 务工/v 团体/n ，/w 采取/v 送票/nz 上门/vi 等/udeng 服务/v 措施/n 。/w 
[武汉/ns 铁路局/nis]/nto 提醒/v ，/w 2014年/t 春运/n 期间/f ，/w [铁路/n 部门/n]/nz 对/p 因/p 旅客/n 原因/n 办理/v [车票/n 改签/nz]/nz ，/w 且/c 改签/nz 后/f 车票/n 的/ude1 乘车/vn 日期/n 在/p 2014年1月16日/t 至/p 2月24日/t 期间/f 的/ude1 ，/w 退票/vi 时/ng 按/p 票面/n 票价/n 的/ude1 20%/m 核收/v 退票费/n 。/w （/w 通讯员/nnt 张琦孟/nr 立/v 记者/nnt 崔梦欣/nr ）/w 
来源/n :/w [武汉/ns 晚报/n]/nz 
