据/p 天津/ns 媒体/n 爆料/v ，/w 之前/f 效力/n 于/p [阿塞拜疆/nsf 伊/b 蒂/ng 萨奇/nrf 俱乐部/nis]/nt 的/ude1 女排/nis 名将/n 魏秋月/nr 因为/c 遭遇/v 欠薪/nz ，/w 打算/v 提前/vn [终止/v 合同/n]/nz ，/w 有可能/nz 重返/v 天津队/nt ，/w 参加/v 女排/nis 联赛/n 。/w 
圣诞/t 期间/f 回/v 国内/s 度假/vn 的/ude1 魏秋月/nr 没有/v 再/d 返回/v 阿塞拜疆/nsf ，/w 由于/p 伊蒂萨奇/nrf 俱乐部/nis 欠薪/nz ，/w 她/rr 决定/v 无限期/n 推迟/v 归队/vi 日期/n 。/w 魏秋月/nr 在/p 接受/v 采访/vn 时/ng 表示/v ，/w 目前/t 她/rr 的/ude1 经纪人/nnt 正在/d 与/cc 俱乐部/nis 协调/v 之中/f ，/w 如果/c 俱乐部/nis 违约/vn 问题/n 不能/v 得到/v [圆满/a 解决/v]/nz ，/w 不/d 排除/v 提前/vn [终止/v 合同/n]/nz 的/ude1 可能性/n 。/w 
魏秋月/nr 表示/v ，/w 尽管/c 伊蒂萨奇/nrf 俱乐部/nis 方面/n 多次/mq 违约/vn ，/w 但/c 自己/rr 始终/d 本着/p [职业/n 精神/n]/nz 参加/v 训练/vn 和/cc 比赛/vn ，/w 包括/v 圣诞/t 假期/t 前/f 的/ude1 最后/f 一场/mq 比赛/vn ，/w 都/d 是/vshi 全力以赴/vl 的/ude1 ，/w 这/rzv 方面/n 自己/rr 问心无愧/vl 。/w 因为/c 事情/n 还/d 没有/v 得到/v 最终/d 的/ude1 解决/vn ，/w 所以/c 有关/v 合同/n 以及/cc 对方/n 违约/vn 的/ude1 细节/n ，/w 魏秋月/nr 还/d 不方便/nz 透露/v ，/w 她/rr 表示/v 自己/rr 正在/d 等候/v 经纪人/nnt 与/cc 俱乐部/nis 的/ude1 协商/vn 结果/n 。/w “/w 不过/c 进展/vn 并不/d 顺利/ad ，/w 因此/c 我/rr 才/d 做出/v 了/ule 暂/d 不/d 归队/vi 的/ude1 决定/vn 。/w 俱乐部/nis 方面/n 已经/d 初步/d 表态/vi 可以/v 提前/vn [终止/v 合同/n]/nz ，/w 不过/c 严格/ad 意义/n 上/f 讲/v ，/w 我/rr 要/v 等到/v 在/p 解约/v 书/n 上/f 签字/vi ，/w 才能/n 正式/ad 恢复/v 自由/a 身/ng 。/w ”/w 魏秋月/nr 说道/v 。/w 对于/p 下/f 一步/mq 的/ude1 打算/vn ，/w 是/vshi 重返/v 天津队/nt 还是/c 继续/v 坚定/a 地/ude2 走出/v 国/n 闯荡/v 的/ude1 道路/n ，/w 魏秋月/nr 还/d 没有/v 考虑/vn ，/w 她/rr 说/v 毕竟/d 在/p 这/rzv 件/q 事/n 没有/v 最终/d 解决/v 之前/f ，/w 她/rr 还/d 不是/c 自由/a 之/uzhi 身/ng 。/w 
阿塞拜疆/nsf 盛产/v 石油/n 和/cc 天然气/n ，/w 随着/p 油价/n 的/ude1 上涨/vn ，/w [阿塞拜疆/nsf 人/n]/nz 的/ude1 腰包/n 鼓/v 了/ule 起来/vf ，/w 土豪/n 大亨/n 纷纷/d 出手/vi ，/w 资本/n 源源不断/vl 地/ude2 涌入/v 该国/r 的/ude1 女排/nis 联赛/n 中/f ，/w 近年来/dl 吸引/v 了/ule 许多/mq 顶尖/b 高手/n 前来/vi 淘金/vi 。/w 
来源/n :/w [武汉/ns 晚报/n]/nz 
