朝阳区/ns 恒/ag 通/v 商务/n 园内/s 楼层/n 指示牌/nz 。/w 牌/n 上/f 显示/v ，/w 李亚鹏/nr 旗下/d 的/ude1 中/f 书/n 投资/vn 控股/vn 有限公司/nis 位于/v 该/rz 楼/n [三/m 层/qv]/mq ，/w 而/cc 与/cc 李亚鹏/nr “/w 有关/vn ”/w 的/ude1 [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 、/w 书院/nis [中国/ns 基金会/nis]/nt 与/cc 该/rz 公司/nis 在/p 一起/s 办公/vn 。/w 
昨日/t ，/w 网友/n 周筱赟/nr 再次/d 爆料/v ，/w 称/v 李亚鹏/nr 创建/v 的/ude1 [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz （/w 简称/v [嫣然/z 基金/n]/nz ）/w 捐助/v 治疗/vn 成本/n 高达/v [9/m 万/d 9/m 千/m 元/q]/mq ，/w 超出/v 同类/n [公益/n 组织/n]/nz 价格/n 近/a [20/m 倍/q]/mq ，/w “/w 至少/d 7000万/m 善/ag 款/q 下落不明/vl ，/w 涉嫌/v [利益/n 输送/v]/nz ”/w 。/w 此外/c ，/w [嫣然/z 基金/n]/nz [8/m 家/q]/mq [定点/n 医院/nis]/nz 中/f 有/vyou [4/m 家/q]/mq 为/p 民营/b [美容/vn 整形/vn]/nz 医院/nis ，/w 而/cc 国外/s 同类/n [公益/n 组织/n]/nz 则/d 均/d 与/cc [公立/b 医院/nis]/nz 合作/vn 。/w 
