2013年/t 以来/f ，/w [石家庄市/ns 地税局/nis]/nto [充分/ad 发挥/v]/nz 税收/n 在/p 促/v 发展/vn 、/w 调结构/nz 、/w 惠民生/nz 等/udeng 方面/n 的/ude1 [积极/ad 作用/n]/nz ，/w 努力/ad 克服/v 经济/n 增速/n 放缓/v 、/w “/w 营/n 改/v 增/v ”/w [税收/n 政策/n]/nz 调整/vn 等/udeng 不利/a 因素/n ，/w 实现/v 地方/n 税收/n [稳步/d 增长/v]/nz 。/w 
2013年/t ，/w 石家庄/ns 地税/n 系统/n 组织/n 税费/n 收入/n [358/m ./w 91/m 亿元/q]/mq ，/w 增收/v [40/m ./w 35/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 12.66%/m 。/w 其中/rz 税收收入/n 实现/v [256/m ./w 41/m 亿元/q]/mq ，/w 增收/v [30/m 亿元/q]/mq ，/w 增幅/n 13.25%/m ，/w 圆满完成/v 全年/n 收入/n 任务/n ，/w 为/p 实现/v 石家庄/ns 经济/n 稳中有进/vl 、/w 稳/a 中/f 提/v 质/ng 作出/v 了/ule 积极/ad 贡献/n 。/w （/w 甘英辉/nr 王东升/nr ）/w 
