患者/n 到/v [武汉市/ns 管/v 公立/b 医院/nis]/nt 看病/vi ，/w 今年/t 有望/v 不再/d 重复/vd 办理/v 就诊/vn 卡/n 。/w 昨日/t ，/w 武汉市/ns [第/m 十三/m 届/q]/mq 人大/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f ，/w 市政府/n 公布/v 将/d 为民/v 办理/vn 的/ude1 十件/nz 实事/n 。/w 
该市/r 将/d 提升/v 教育/vn 医疗/n 水平/n 列入/v 今年/t 十件/nz 实事/n 之一/rz 。/w 市/n 管/v [公立/b 医院/nis]/nz 年/qt 内/f 实行/v 就诊/vn “/w 一卡通/n ”/w ，/w 检查结果/v 互/d 认/v ，/w 是/vshi 其中/rz [重要/a 内容/n]/nz 。/w 
另/rz [9/m 件/q]/mq 实事/n 分别/d 是/vshi ：/w 改善/v 交通/n 出行/vi ，/w 开通/v [15/m 条/q]/mq 微循环/n [公交/b 线路/n]/nz 和/cc 老/a 武昌/ns 公交/b 游览/v 专线/n ；/w 改善/v 市容/n 环境/n ，/w 连片/v 整治/vn [256/m 个/q]/mq 社区/n ；/w 强化/v [养老/vn 服务/vn]/nz ，/w 完善/v 养老/vn “/w 一键通/nz ”/w ；/w 实施/v 文体/n 惠民/ns ，/w 新城区/ns 部分/n 风景区/n 设/v 免费/vn 开放/v 日/b ；/w 加强/v 扶/v 残/a 济困/vn ，/w 贫困/a 残疾人/n 将/d 实行/v 免费/vn 乘车/vi ；/w 便利/an 群众/n 生活/vn ，/w 新建/v [200/m 家/q]/mq 蔬菜/n 便民店/nis ；/w 强化/v [食品/n 安全/an]/nz 保障/vn ；/w 改善/v 老旧/nz 社区/n 基础设施/gi 和/cc 服务/vn ；/w 改善/v 农村/n [生产/vn 生活/vn]/nz 条件/n 。/w （/w 记者/nnt 江萌/nr 、/w 严运涛/nr 、/w 胡弦/nr ）/w 
