[河北省/ns 冶金/n 行业/n 协会/nis]/nt 近日/t 发布/v 的/ude1 [统计/vn 数据/n]/nz 显示/v ，/w 2013年12月/t ，/w 河北省/ns [钢铁/n 行业/n]/nz PMI/x （/w [采购/vn 经理/nnt 指数/n]/nz ）/w 为/p 45.0%/m ，/w [环比/nz 下降/vi]/nz [1/m ./w 7/m 个/q]/mq 百分点/n ，/w 连续/a 4个月/t 处于/v 荣枯/nz 线/n 下方/f ，/w 表明/v 河北省/ns [钢铁/n 企业/n]/nz 经营/v 压力/n 持续/vd 加大/v ，/w [市场/n 需求/n]/nz 依然/d 不/d 振/vg 。/w 
2013年12月/t ，/w 河北省/ns 钢铁业/nz 新/a 订单/n 指数/n 为/p 41.1%/m ，/w [环比/nz 下降/vi]/nz [4/m ./w 2/m 个/q]/mq 百分点/n ，/w [市场/n 需求/n]/nz 连续/a 下降/vi 。/w 业内人士/n 判断/v ，/w 2014年/t ，/w 发达国家/n 的/ude1 钢铁/n 需求/n 将/d 加速/vi 增长/v ，/w 而/cc 发展中国家/n 的/ude1 需求/n 增速/n 将/d 整体/n 回落/vi ，/w 我国/n 钢铁/n 出口量/n 将/d 继续/v 增长/vn ，/w 增幅/n 会/v 有所/v 下降/vn 。/w （/w 记者/nnt 李巍/nr ）/w 
