昨天/t （/w 6日/t ）/w 上午/t ，/w 故宫/ns [工作/vn 人员/n]/nnt 对/p 太和殿/nz 内/f 的/ude1 展陈/nz 文物/n 进行/vn 清洁/a 、/w 保养/vn 。/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 孙戉/nr 摄/vg 
平/v 日/b 里/f 故宫/ns 游客/n 人头攒动/n 。/w 特约/b 摄影/vn 董德/nr [本报/rz 记者/nnt]/nz 刘冕/nr 
昨日/t （/w 6日/t ）/w ，/w 故宫/ns 闭/v 宫/ng 一天/mq ，/w 这/rzv 是/vshi [故宫/ns 博物院/nis]/nt 近/a 30年/t 来/vf 首次/m “/w 全天/n 周歇/nr ”/w 。/w 记者/nnt 跟随/v [故宫/ns 博物院/nis]/nt 院长/nnt 单霁翔/nr 探访/v 无人/b 紫禁城/ns ，/w 虽/c 无/v 游客/n ，/w 但/c 红墙/n 内/f 依然/d 忙碌/a ，/w 不同/a 工种/n 的/ude1 [文物/n 保护/vn]/nz 者/k 正/d 抓紧/v 难得/a 的/ude1 闭馆/vn 时间/n ，/w 精心/ad “/w 伺候/v ”/w 着/uzhe 这/rzv 座/q 快/a [600/m 岁/qt]/mq 的/ude1 宫殿/n 。/w 包括/v 太和殿/nz 、/w 金漆/nz 雕龙/nz 宝座/n ，/w 均/d 迎来/v 近/a 10年/t 来/vf 的/ude1 首次/m 大扫除/v 。/w 
时间/n ：/w 9时30分/t 地点/n ：/w 太和殿/nz 
一座/mq 龙椅/nz ，/w [20/m 人/n]/mq 清扫/v 
金銮殿/n 上/f 的/ude1 龙椅/nz ，/w 只有/c 皇帝/nnt 才能/n 坐/v 。/w 如今/t ，/w 太和殿/nz 上/f ，/w 这/rzv 把/pba 代表/nnt 至/p 高/a 权力/n 的/ude1 金漆/nz 雕龙/nz 宝座/n 布满/v 细/a 灰/ag ，/w 昨天/t ，/w 龙椅/nz 迎来/v 了/ule 近/a 10年/t 来/vf 的/ude1 首次/m 清扫/v 。/w 
[二十/m 位/q]/mq 穿着/n 蓝色/n 工作服/n 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 围/v 在/p 龙椅/nz 旁/f ，/w 精心/ad 为/p 龙椅/nz 除尘/vn 。/w 一位/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 戴着/v 口罩/n 和/cc 头灯/nz ，/w 脸/n 几乎/d 贴/v 在/p 龙椅/nz 扶手/n 上/f ，/w 手里/s 拿着/vf 小号/n 的/ude1 软毛/nz 刷子/n ，/w 轻柔/a 地/ude2 扫/v 着/uzhe ，/w 像/v 是/vshi 美容师/nnt 在/p 为/p 龙椅/nz 做/v 脸部/n 保养/vn 。/w 
史料/n 记载/v ，/w 龙椅/nz 采用/v 透雕/nz 工艺/n ，/w 雕刻/n 精致/a ，/w 能工巧匠/n 将/d 九条/mq 龙/n “/w 盘踞/v ”/w 在/p 宝座/n 上/f ，/w 蜿蜒/z 雄健/a 的/ude1 龙身/n 以及/cc 龙鳞/nz 、/w 龙须/nz 等/udeng 很多/m 部位/n 都/d 很/d 脆弱/a 。/w 故宫/ns 文保/n 科技部/nz 负责人/nnt 史宁昌/nr 表示/v ，/w 不仅仅/d 是/vshi 扫/v 灰/ag ，/w 进行/vn 完/vi 物理/n 性/ng 除尘/vn ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 还要/d 给/p 龙椅/nz “/w 体检/vn ”/w ，/w 找找/nz 是否/v 有/vyou 细小/a 裂纹/n ，/w 是否/v 有/vyou 翘起/v 的/ude1 漆皮/n ，/w 然后/c 再/d 制定/v 修缮/vn 保护/v 方案/n 。/w 
大殿/n 中/f 不时/d 传出/v 吸尘器/n 工作/vn 的/ude1 声音/n 。/w 据/p 史宁昌/nr 解释/v ，/w 宝座/n 旁边/f 也/d 是/vshi 文物/n ，/w 得/ude3 使用/v 软/a 毛刷/nz 和/cc 吸尘器/n 将/d 表面/n 尘土/n 去除/v ，/w 部分/n 角落/n 还/d 得/ude3 用/p 棉签/nz 除尘/vn 。/w 
除尘/vn 后/f ，/w 龙椅/nz 将/d 恢复/v 金/b 光灿灿/z 的/ude1 原貌/n 。/w 
珐琅/n 仙鹤/n ，/w 乙醇/n “/w 洗澡/vi ”/w 
太和殿/nz 中/f 的/ude1 瑞兽/nz —/w 珐琅/n 仙鹤/n 和/cc 甪端/nz 也/d 蒙着/v 浮灰/n 。/w 
仅仅/d 除尘/vn 就/d 有/vyou 多/a 道/qv 工序/n ：/w 先/d 用/p 软/a 毛刷/nz 将/d 表面/n 灰尘/n 清理/v 干净/a ；/w 再/d 用/p 干净/a 的/ude1 软布/nz 或/c 脱脂棉/n 蘸/v 无水乙醇/nmc 去除/v 残存/v 的/ude1 污渍/n ；/w 风干/v 后/f ，/w 用/p 干净/a 的/ude1 软布/nz 或/c 脱脂棉/n 蘸/v 去离子水/gb 去除/v 可能/v 残存/v 的/ude1 无水乙醇/nmc ；/w 待/vi 文物/n 表面/n 自然/n 风干/v 后/f ，/w 还要/d 用/p 干净/a 的/ude1 软布/nz 蘸/v 取/v 专业/n 材料/n ，/w 再次/d 擦拭/v 并/cc 进行/vn 封护/nz 。/w 
满/a 殿/ng 金砖/nz ，/w 块块/nz 保养/vn 
“/w 这里/rzs 都/d 是/vshi 金砖/nz ！/w 敲/v 一/m 敲/v ，/w 是/vshi 金属/n 的/ude1 清脆/a 声/qv ，/w 这/rzv 都/d 是/vshi [一级/b 文物/n]/nz 。/w ”/w 单霁翔/nr 推开/v 太和殿/nz 的/ude1 大门/n ，/w 满/a 地/ude2 由/p 桐油/n 浸泡/v 而/cc 成/v 的/ude1 地砖/n 金光/n 点点/v 。/w 
此外/c ，/w 单霁翔/nr 昨日/t 还/d 发布/v “/w 禁/v 草/n 令/v ”/w 。/w 每周/r 周一/t 闭馆/v 期/qv ，/w 故宫/ns 将/d 从/p “/w 头/n ”/w 保护/v 文物/n ，/w 力争/v 2014年/t 实现/v 故宫/ns 古建/n 屋顶/n 墙头/n 上/f 无/v 杂草/n 。/w 
时间/n ：/w 10时15分/t 地点/n ：/w 钟表馆/nz 
古建中/nr 拆/v “/w 违/vg 建/v ”/w 
故宫/ns 的/ude1 钟表馆/nz 设在/v 景运/nz 门外/s 的/ude1 奉先殿/nz 内/f ，/w 共/d 展出/v [十八/m 世纪/n]/nz 中外/b 制造/vn 的/ude1 各式/r 钟表/n 200余件/m 。/w 昨天/t ，/w 这里/rzs 开始/v 拆除/vn 古建中/nr 的/ude1 “/w 违/vg 建/v ”/w 。/w 
记者/nnt 一行/n 赶到/v 时/ng ，/w 一位/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 抡/v 着/uzhe 大锤/nz 正/d 拆/v 彩钢房/nz 。/w 单霁翔/nr 介绍/v ，/w 这里/rzs 原本/d 是/vshi 钟表馆/nz 的/ude1 检票/v 室/n 和/cc 安检/n 用房/n 。/w 但/c 与/cc [周边/n 环境/n]/nz 并不/d 和谐/a ，/w 而且/c 存在/v [安全/an 隐患/n]/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w 故宫/ns 是/vshi 世界/n 现存/v 规模/n 最大/gm 保存/v 最/d 完整/a 的/ude1 木质/n 结构/n 古代/t 宫殿/n 建筑群/n ，/w 木结构/n 古建筑/n 的/ude1 最大/gm 威胁/vn 来自/v 火灾/n 。/w 为/p 补充/vn 工作/vn 用房/n 的/ude1 不足/an ，/w 博物/n 院内/s 曾/d 先后/d 建起/v [58/m 处/n]/mq 彩钢房/nz ，/w 有的/rz 搭建/v 在/p 古建筑/n 附近/f 或/c 紧贴/v 古建筑/n ，/w 安全/an 通道/n 狭小/a 。/w 更/d 危险/an 的/ude1 是/vshi ，/w 彩钢板/nz 中/f 含有/v 聚苯/nz 材质/n ，/w 属于/v 易燃/a [可燃/b 材料/n]/nz ，/w 一旦/d 发生/v 火灾/n ，/w 后果/n 不堪设想/vl 。/w 
拆违/nz 计划/n ：/w 
彩钢房/nz 全/a 拆除/v 
[故宫/ns 博物院/nis]/nt 将/d 利用/v 每周/r 闭馆/v 时间/n ，/w 按计划/d 、/w 分/qt 步骤/n 拆除/v 故宫/ns 内/f 全部/m 彩钢房/nz ，/w 彻底/ad 消除/v [安全/an 隐患/n]/nz ，/w 以/p 保护/v 故宫/ns 的/ude1 真实性/n 和/cc 完整性/n 。/w 目前/t ，/w 故宫/ns 已经/d 拆除/v 了/ule [15/m 处/n]/mq 类似/a “/w 违/vg 建/v ”/w 。/w 
今后/t ，/w 原来/d 被/pbei 彩钢房/nz 占据/v 的/ude1 地区/n 将/d 建起/v 与/cc 院内/s [建筑/n 风格/n]/nz 相一致/nz 的/ude1 安检/n 房屋/n ，/w 同时/c 提高/v 安全性/n 和/cc 舒适/a 性/ng ，/w 消除/v [安全/an 隐患/n]/nz 。/w 
时间/n ：/w 10时35分/t 地点/n ：/w 珍宝馆/nis 
[大禹/n 治水/vi 图/n 玉山子/nz]/nz 换/v 展柜/nz 
故宫/ns 里/f 的/ude1 “/w 镇/n 宫/ng 之/uzhi 宝/n ”/w ，/w 放在/v 珍宝馆/nis 乐寿堂/nz 里/f 的/ude1 [大禹/n 治水/vi 图/n 玉山子/nz]/nz 算/v 一件/mq 。/w 
当年/t ，/w 这/rzv 件/q 文物/n 的/ude1 原料/n 从/p 新疆/ns 运/v 到/v 北京/ns ，/w 历时/vi 3年/t 多/a 。/w 巧匠/n 在/p 宫内/f 完成/v 设计/vn ，/w 制作/v 成/v 蜡样/nz ，/w 送/v 乾隆/n 阅示/nz 批准后/nz 将/d 巨大/a 玉石/n 发往/vf 扬州/ns 。/w 因/p 担心/v 扬州/ns 天/qt 热/a ，/w 蜡样/nz 熔化/v ，/w 又/d 照/v 蜡样/nz 再/d 刻/v 成/v 木/ng 样/ng ，/w 由/p 苏扬/nr 匠师/nz 历时/vi 6年/t 琢/v 成/v ，/w 玉山子/nz 运达/nz 北京/ns 后/f ，/w 择地/nz 安放/v ，/w 刻字/vi 钤印/nz ，/w 又/d 用/p 去/vf 两年/mq 工夫/n ，/w 才/d 大功告成/vl 。/w 
自/p [乾隆/n 年间/n]/nz 这/rzv 件/q 国宝/n 落座/vi 后/f ，/w 再/d 未/d 挪动/v 过/uguo ，/w 一直/d 陈设/n 在/p 乐寿堂/nz 中/f 。/w 昨天，3/t 名/q [工作/vn 人员/n]/nnt 站/vi 在/p 梯子/n 上/f ，/w 更换/v 展柜/nz 顶部/f 的/ude1 照明/n 。/w 
目前/t 国宝/n 外围/f 的/ude1 展柜/nz 是/vshi 反光/n 材质/n ，/w 将/d 被/pbei 淘汰/v 。/w 故宫/ns 将/d 利用/v 每周/r 闭馆/v 时间/n ，/w 将/d 珍宝/n 馆里/n 的/ude1 展柜/nz 都/d 换成/v 不/d 反光/n 材质/n ，/w 方便/a 观众/n 参观/v 。/w 
布展/v 计划/n ：/w 
珍宝馆/nis 十年/mq 首/q 换/v 展/vg 
自/p 2004年/t 以来/f ，/w 珍宝馆/nis 还/d 从未/d 更换/v 过/uguo 展览/vn ，/w 今后/t 考虑/v 每半年/nz 或/c 一季度/nz 就/d 重新/d 布展/vn 一次/mq ，/w 让/v 故宫/ns 更多/ad 珍宝/n 与/cc 观众/n 见面/vi 。/w 
此外/c ，/w 由于/p 平时/t 客流/n 大/a ，/w 无法/v 维护/vn 更换/v 的/ude1 故宫/ns 内/f 部分/n [大型/b 设备/n]/nz ，/w 如/v [室内/s 灯光/n]/nz 、/w 展柜/nz 灯光/n 、/w 柜/ng 内/f 展板/n 、/w 大型/b 说明/v 牌/n 、/w 恒湿机/nz 、/w 巨幅/b 海报/n 等/udeng 也/d 将/d 利用/v 闭馆/vn 时间/n 更换/v 和/cc 维护/v 。/w 
对话/vn 
扫/v 图片/n 
记者/nnt ：/w 故宫/ns 上/f 一次/mq 定期/d 全天/n 闭馆/v 是/vshi 何时/ryt ？/w 
单霁翔/nr ：/w 上世纪/nz [八十/m 年代/n]/nz 初期/f ，/w 故宫/ns 还/d 延续/v 着/uzhe 逢/v 周一/t 闭馆/v 的/ude1 制度/n ，/w 现在/t 北京/ns 大部分/n 博物馆/nis 也/d 是/vshi 如此/rzv 。/w 但/c 上世纪/nz [八十/m 年代/n]/nz 中后期/f ，/w 来/vf [故宫/ns 博物院/nis]/nt 参观/v 的/ude1 客流/n 逐年/d 增加/v ，/w 为/p 满足/v 更多/ad 人/n 参观/v 故宫/ns 的/ude1 愿望/n ，/w 故宫/ns 逐渐/d 取消/v 闭馆/vn ，/w 一年/mq 几乎/d 天天/d 开放/v ，/w 遇到/v 节假日/t 还/d 会/v 提前/vn 一小时/mq 开门/vi 。/w 
记者/nnt ：/w 为什么/ryv 故宫/ns 现在/t 又/d 每周/r 闭馆/v ？/w 
单霁翔/nr ：/w 每周/r 闭馆/v 是/vshi 为/p 使/v 开放区/n 的/ude1 古建筑/n 、/w 文物/n 展品/n 得以/v “/w 喘息/vi ”/w 。/w 闭馆/v 期间/f ，/w 故宫/ns 人/n 不/d 歇/v ，/w 对/p 文物/n 进行/vn 维护/v 清理/vn ，/w 对/p 开放/v 区域/n 的/ude1 设施/n 设备/n 进行/vn 检修/vn 整理/v ，/w 使/v 观众/n 获得/v 更加/d 安全/an 、/w 更加/d 舒适/a 、/w 更加/d 优质/b 的/ude1 参观/vn 环境/n 。/w 
同时/c ，/w 故宫/ns 的/ude1 员工/n 也/d 能/v 有/vyou 时间/n 进行/vn 培训/vn 充电/vi 。/w 培训/vn 已经/d 开始/v ，/w 员工/n 将/d 先/d 参与/v “/w 平安/a 故宫/ns ”/w 工程/n 安全/an 培训/vn ，/w 保证/v 古建筑/n 的/ude1 安全/an 、/w 文物/n 藏品/n 的/ude1 安全/an 、/w 观众/n 的/ude1 安全/an 。/w [国家/n 文物局/nis]/nto 督察/v 司/ng 司长/nnt 叶春为/nr 员工/n 讲/v 了/ule “/w 平安/a 故宫/ns ”/w 工程/n 安全/an 培训/vn 的/ude1 第一课/mq 。/w 
去年/t 故宫/ns 已/d 开始/v 每周/r 闭馆/v 半天/mq ，/w 但/c 从/p 文物/n 保养/vn 的/ude1 角度/n 讲/v ，/w 时间/n 仓促/a ，/w 很多/m 文物/n 保养/v 刚开始/nz 就/d 需要/v 收尾/vn 。/w 同时/c ，/w 闭馆/v 半天/mq 也/d 对/p 游客/n 的/ude1 参观/vn 有所/v 影响/vn 。/w 所以/c ，/w 今年/t 起/vf ，/w 故宫/ns 正式/ad 实行/v 全年/n 周一/t 全天/n 闭馆/v （/w 国家/n [法定/b 节假日/t]/nz 和/cc 暑期/t 除外/vi ）/w ，/w 以/p 更好/d 地/ude2 保护/v 故宫/ns [世界/n 文化/n 遗产/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 刘冕/nr ）/w 
