[陕西/ns 渭南市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 已/d 对/p [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 张淑侠/nr 依法/d 进行/vn [公开/ad 审理/v]/nz ，/w 她/rr 被/pbei 控/v 在/p 2011年11月/t 到/v 2013年7月/t 期间/f ，/w 利用/v 职务/n 之/uzhi 便/d ，/w 先后/d 拐卖/v [7/m 名/q]/mq 儿童/n ，/w 并/cc 导致/v 其中/rz 一名/mq 婴儿/n 死亡/vi 。/w 张淑侠/nr 当庭/d 认罪/vi ，/w 并/cc 多次/mq 鞠躬/vi 致歉/vi 。/w 
天网恢恢/n 疏/ag 而/cc 不/d 漏/v ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 落网/vi 受审/vi ，/w 但/c 这/rzv 起/vf 案件/n 并/cc 没有/v 就此/d 完结/v 。/w 人们/n 的/ude1 很多/m 疑问/n 还/d 没有/v 解答/vn ：/w 张淑侠/nr 为什么/ryv 能/v [屡屡/d 得手/vi]/nz ？/w 事发/vi 地/ude2 [富平县/ns 妇幼/n 保健院/nis]/nth 是不是/v 存在/vn 监管/v 漏洞/n ？/w 张淑侠/nr 的/ude1 妇产科/nit 同事/n 是不是/v 也/d 有/vyou [失职/vi 行为/n]/nz ？/w 
昨天/t 上午/t ，/w 这/rzv 起/vf 案件/n 再次/d [开庭/vi 审理/v]/nz 。/w 这一次/mq ，/w 站/vi 在/p 被告席/n 的/ude1 ，/w 是/vshi 原/b [富平县/ns 妇幼/n 保健院/nis]/nth 院长/nnt 王莉/nr 、/w 副院长/nnt 姚军民/nr ，/w 和/cc 原产/v 科主任/nnt 高文平/nr 、/w 产房/n 临时/b 负责人/nnt 司欣/nr 。/w 这/rzv [四/m 名/q]/mq 被告/n 被/pbei 控/v 失职/vn ，/w 并/cc 当庭/d 认罪/vi 。/w 
昨天/t 上午九/t 点/qt ，/w 与/cc [产科/nit 医生/nnt]/nz 张淑侠/nr 拐卖/v 儿童/n 有关/vn 的/ude1 事业单位/nz 人员/n 涉嫌/v 失职罪/n 一/m 案/ng ，/w 在/p [陕西省/ns 渭南市/ns 临渭区/ns 人民法院/nis]/nt [公开/ad 审理/v]/nz 。/w 
法院/nis ：/w [渭南市/ns 临渭区/ns 人民法院/nis]/nt [刑事/b 审判庭/n]/nz 现在/t 开庭/vi ，/w 传/v 被告人/n 高文平/nr 、/w 司欣/nr 、/w 姚军民/nr 、/w 王莉/nr 到庭/nz 。/w 
[渭南市/ns 临渭区/ns 检察院/nis]/nt 认为/v ，/w 张淑侠/nr 作为/p 医生/nnt ，/w 能够/v 私自/d 进入/v 病房/n ，/w 直接/ad 将/d 婴儿/n 抱/v 走/v ，/w 充分/ad 说明/v 医院/nis 在/p 产科/nit 管理/vn 上/f 的/ude1 混乱/a ，/w 而/cc 医院/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 对/p 工作/vn 中/f 存在/v 的/ude1 漏洞/n 都/d 已经/d 习以为常/vl 。/w 此前/t 的/ude1 采访/vn 中/f ，/w 被告/n 之一/rz 的/ude1 高文平/nr 也/d 承认/v ，/w 对于/p 产妇/nnd [生产/vn 过程/n]/nz 中/f 出现/v 的/ude1 异常/a 状况/n ，/w 并/cc 没有/v [医务/b 人员/n]/nz 向/p 上级/n 汇报/vn 。/w 
高文平/nr ：/w 比如说/vl 主管/vn 的/ude1 医生/nnt 或者/c 护士/nnt 发现/v 了/ule 她/rr ，/w 往/p 二线/n 报/n 二线/n 往/p 三线/n 报/n ，/w 三线/n 给/p 我/rr 报/n ，/w 我/rr 给/p 医院/nis 医务科/nis 报/n ，/w 医务科/nis 解决/v 不/d 了/ule ，/w 人家/n 就/d 向/p 司法机关/nz 公安局/nis 报案/vi 呢/y 。/w 
你/rr 应该/v 按/p 制度/n 办事/vn 、/w 按/p 流程/n 办事/vn ，/w 应该/v 都/d 不会/v 出事/vn ，/w 每个人/mq 都/d 是/vshi ，/w 助产/b 人员/n 也/d 没/d 按/p 流程/n 办事/vn ，/w 她/rr 说什么/nz 你/rr 就/d 做/v 什么/ry 。/w 她/rr 说/v ，/w 你/rr 不/d 跟着/v 她/rr 做/v ，/w 是不是/v 也/d 不会/v 出/vf 这/rzv 事/n 。/w 
法院/nis ：/w 被告人/n 高文平/nr 、/w 司欣/nr 、/w 姚军民/nr 、/w 王莉/nr [四/m 人/n]/mq ，/w 身为/v [国有/vn 事业单位/nz]/nz [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 在/p 工作/vn 中/f 严重/a 不/d 负责任/nz ，/w 致使/v 张淑侠/nr 趁机/d 从/p 医院/nis 将/d 多/a 名/q 婴儿/n 抱/v 出/vf 拐卖/v ”/w ，/w 造成/v 恶劣/a 的/ude1 社会/n 影响/vn ，/w 致使/v [国家/n 利益/n]/nz 遭受/v [重大/a 损失/n]/nz ，/w 上述/b 四/m 被告人/n 行为/n 已/d 触犯/v 《/w [中华人民共和国/ns 刑法/n]/nz 》/w [第/m 168/m 条/q]/mq 之/uzhi 规定/n ，/w [犯罪/vn 事实/n]/nz 清楚/a ，/w [证据/n 确实/ad 充分/ad]/nz ，/w 应当/v 以/p 事业单位/nz 人员/n 失职罪/n 追究/v 四/m 被告人/n [刑事/b 责任/n]/nz 。/w ”/w 
