作为/p 一名/mq 政协/nis 委员/nnt ，/w 我/rr 既/c 感到/v 光荣/a 也/d 深感/v 责任/n 重大/a 。/w 这次/r 我/rr 虽然/c 没有/v 带来/v 新的/a 提案/n ，/w 但是/c 在/p 新的/a 一年/mq 也/d 有/vyou 新的/a 期/qv 许/v 。/w 2002年/t ，/w 我/rr 被/pbei 聘/v 回/v 中卫/ns 龙宫庙/nz 至今/d 。/w 龙宫庙/nz 你们/rr 可能/v 没有/v 去/vf 过/uguo ，/w 近几年/qt 发展/vn 挺/d 不错/a 的/ude1 。/w 它/rr 位于/v [宁夏/ns 中卫/ns]/ns 西北部/f [腾格里/ns 沙漠/n]/nz 边缘/n ，/w 是/vshi 中卫/ns 八景/nz “/w 龙泉/ns 春暖/nz ”/w 之/uzhi 所在地/n 。/w 龙宫庙/nz 始建于/v 明代/t ，/w 湮没/v 于/p 风沙/n 之中/f ，/w 景观/n 迷人/a 、/w 古朴/a 幽雅/a 。/w 2014年/t ，/w 我们/rr 希望/v 把/pba 龙宫庙/nz 打造/v 成为/v 中卫/ns 一个/mq 旅游/vn 新/a 胜景/n ，/w 让/v 更多/ad 的/ude1 人/n 知道/v 龙宫庙/nz 。/w （/w 人民网/nz 银川/ns 1月7日/t 电/n 贾茹马/nr 甜/a ）/w 
