安倍/nrf 的/ude1 行径/n 再/d 明白/v 不过/c 地/ude2 提醒/v 世人/n ，/w 坚定/a 维护/v [世界/n 反法西斯/nz 战争/n]/nz 成果/n ，/w 在/p 二战/n 结束/v [60/m 多年/mq]/mq 后/f 的/ude1 今天/t ，/w 依旧/z 是/vshi 一项/mq 现实/n 任务/n 
日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 悍然/d 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 实质上/nz 就是/v 要/v 颠覆/vn [东京/nsf 审判/vn]/nz 结果/n ，/w 美化/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 对外/vn 侵略/vn 和/cc 殖民统治/v 历史/n ，/w 是/vshi 对/p 人类/n 良知/n 的/ude1 肆意/d 践踏/v 和/cc 对/p 公理/n 正义/n 的/ude1 狂妄/a 挑衅/vn ，/w 否定/v [世界/n 反法西斯/nz 战争/n]/nz 成果/n ，/w 挑战/vn 二战/n 后/f 的/ude1 [国际/n 秩序/n]/nz 。/w 
[靖国/nz 神社/nz]/nz 是/vshi [日本/ns 军国主义/n]/nz 对外/vn 发动/v 侵略战争/nz 的/ude1 精神/n 工具/n 和/cc 象征/n ，/w 供奉/v 着/uzhe [14/m 名/q]/mq [甲级/b 战犯/n]/nz 。/w 这些/rz 战犯/n 双手/n 沾满/v 了/ule 被/pbei 侵略/v 国家/n 人民/n 的/ude1 鲜血/n ，/w 其中/rz 包括/v 制造/vn [南京/ns 大屠杀/n]/nz 的/ude1 松井石根/nrj ，/w 制造/v [马尼拉/nsf 大屠杀/n]/nz 的/ude1 武藤章/nr ，/w 还有/v 签署/vn [偷袭/v 珍珠港/nsf]/nz 命令/n 的/ude1 永野修身/nrj ，/w 以及/cc 日本/ns [战时/t 内阁/n]/nz 首相/nnt 东条英机/nrj 。/w 安倍/nrf 对/p 这些/rz 杀人不眨眼/al 的/ude1 恶魔/n 顶礼膜拜/nz ，/w 无异于/v 对/p [人类/n 社会/n]/nz 普遍/ad 认可/vn 的/ude1 价值观/n 野蛮/a 抗拒/v 。/w 
[20/m 世纪/n]/mq 的/ude1 [人类/n 社会/n]/nz 弥漫/v 着/uzhe 战争/n 的/ude1 硝烟/n ，/w [第二次/mq 世界大战/n]/nz 尤为/d 惨烈/a 。/w 二战/n 后/f ，/w [国际/n 社会/n]/nz 痛定思痛/vl ，/w 决心/n 彻底/ad 根除/v 引发/v 侵略战争/nz 的/ude1 思想/n 根源/n 。/w 当/p 拒绝/v 认罪/vn 的/ude1 前/f [纳粹/n 德国/nsf]/nz 战犯/n 埃里希·普里布克/nrf 于/p 去年/t 10月/t 病死/vi 后/f ，/w 阿根廷/nsf 、/w 德国/nsf 、/w 意大利/nsf 等/udeng 国都/n 不/d 愿意/v 为/p 其/rz 提供/v [葬身/v 之/uzhi 地/ude2]/nz 。/w 而/cc 在/p 二战/n 的/ude1 另一个/mq 策源地/n 日本/ns ，/w [甲级/b 战犯/n]/nz 却/d 被/pbei 当作/v “/w 英雄/n ”/w 供奉/v 起来/vf 并/cc 被/pbei 顶礼膜拜/nz ，/w 对比/vn 何其/d 鲜明/a ！/w 是/vshi 谁/ry 给/p 了/ule 日本/ns 挑战/vn 人类/n 良知/n 和/cc 公理/n 的/ude1 权利/n ？/w 是/vshi 谁/ry 给/p 了/ule 安倍/nrf 等/udeng 政客/nnd 朝拜/v 魔鬼/n 的/ude1 歪理/n ？/w 
[靖国/nz 神社/nz]/nz 内/f 的/ude1 陈列室/n “/w 游就馆/nz ”/w 公开/ad 美化/v 侵略战争/nz ，/w 宣扬/v 所谓/vn “/w 靖国/nz 史观/nz ”/w ，/w 公然/d 宣称/v 日本/ns 发动/v [太平洋/ns 战争/n]/nz 是/vshi 为了/p 把/pba 亚洲/ns 从/p 欧美/n 殖民统治/v 中/f 解放/v 出来/vf ，/w 日本/ns 是/vshi 在/p “/w 赫尔/nsf 通牒/n ”/w 逼迫/v 下/f 为了/p [民族/n 生存/vi]/nz 才/d [偷袭/v 珍珠港/nsf]/nz ，/w 甚至/d 妄称/v [东京/nsf 审判/vn]/nz 是/vshi 同盟国/n 为/p 报复/v 日本/ns 举行/v 的/ude1 非法/b 审判/vn 。/w 安倍/nrf 本人/rr 再度/d 执政/vi 后/f 不久/d ，/w 就/d 抛出/v 奇谈/n ，/w 称/v [东京/nsf 审判/vn]/nz “/w 并/cc 不是/c 日本人/nz 自己/rr 作出/v 的/ude1 ，/w 应该/v 说/v 是/vshi 联合国/nt 的/ude1 战胜/v 者/k 一方/mq 作出/v 的/ude1 裁决/vn ”/w 。/w 现在/t ，/w 安倍/nrf 彻底/ad “/w 放开/v 了/ule ”/w ，/w 堂而皇之/dl 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 进一步/d 暴露/v 了/ule 他/rr 否定/v [东京/nsf 审判/vn]/nz 、/w 否定/v [世界/n 反法西斯/nz 战争/n]/nz 成果/n 及/cc 二战/n 后/f [国际/n 秩序/n]/nz 的/ude1 险恶/a 用心/ad 。/w 正如/v 日本/ns 前首相/nz 村山富市/nrj 不久/d 前/f 为/p 本报/rz 撰文/vi 指出/v ：/w “/w 日本/ns 正是/v 因为/c 接受/v 了/ule 《/w [波茨坦/ns 公告/n]/nz 》/w 、/w 《/w [开罗/nsf 宣言/n]/nz 》/w 以及/cc [东京/nsf 审判/vn]/nz 的/ude1 判决/vn ，/w 才/d 得以/v 重返/v [国际/n 社会/n]/nz 。/w 如果/c 日本/ns 首相/nnt 和/cc 阁僚/nz 参拜/v 供奉/v 着/uzhe [甲级/b 战犯/n]/nz 的/ude1 [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 就/d 意味着/v 日本/ns 否认/v 此前/t 所/usuo 接受/v 的/ude1 [国际/n 条约/n]/nz 。/w ”/w 
中国/ns 有/vyou 句/q 古话/n ：/w “/w 法/n 者/k ，/w 天下/n 之/uzhi 公器/nz ，/w 天下/n 之/uzhi 度量/v ”/w 。/w 维护/v 国际法/n 的/ude1 [基本/a 原则/n]/nz 是/vshi [国际/n 社会/n]/nz 成员/nnt 的/ude1 一项/mq [基本/a 义务/n]/nz 。/w 安倍/nrf 拜鬼/nz ，/w 破坏/v 了/ule 战后/t 日本/ns 寻求/v [国际/n 舆论/n]/nz 谅解/vn 、/w 重返/v [国际/n 社会/n]/nz 的/ude1 政治/n 基础/n ，/w 是/vshi 开/v 历史/n 倒车/vi ，/w 由此/d 带来/v 的/ude1 一切/rz 责任/n 只能/v 由/p 其/rz 自己/rr 承担/v 。/w 
安倍/nrf 的/ude1 行径/n 再/d 明白/v 不过/c 地/ude2 提醒/v 世人/n ，/w 坚定/a 维护/v [世界/n 反法西斯/nz 战争/n]/nz 成果/n ，/w 在/p 二战/n 结束/v [60/m 多年/mq]/mq 后/f 的/ude1 今天/t ，/w 依旧/z 是/vshi 一项/mq 现实/n 任务/n 。/w 
