[武汉/ns 铁路局/nis]/nto 昨/tg 介绍/v ，/w 春运/n 期间/f 火车票/n 售卖/v 火爆/a 。/w 截至/v 昨日，1月16日/t -/w 25日/t 的/ude1 车票/n 已经/d 售出/v [92/m 万/d 张/q]/mq ，/w 其中/rz 售出/v 农民工/nnd 始发/v 临客/n 车票/n 8万余张/m 。/w 
[武汉/ns 铁路局/nis]/nto 介绍/v ，/w 2014年/t 春运/n 售票/vn 期间/f ，/w 互联网/n 、/w [电话/n 订票/vn]/nz 预售/vn 期/qv 为/p [20/m 天/qt]/mq (/w 含/v 当天/t )/w ；/w 车站/n 窗口/s 、/w 代售/vn 点/qt 、/w [自动/d 售票机/n]/nz 预售/vn 期/qv 为/p [18/m 天/qt]/mq 。/w 该局/r 今年/t 还/d 在/p 多个/mq 车站/n 增设/v 110余个/m 临时/b 售票/vn 窗口/s 和/cc 90余台/m 自动/d 售/v （/w 取/v ）/w 票/n 机/ng ，/w 并/cc 首次/m 在/p [华中/ns 师范大学/nis]/ntu 、/w [武汉/ns 大学/nis]/ntu 等/udeng 院校/n 设置/v 校内/s 自动/d 取/v 票/n 机/ng 。/w 
据/p 了解/v ，/w 由于/p 本周/t 可/v 购买/vn 除夕/t 前/f 的/ude1 所有/b 车票/n ，/w 因此/c 抢/v 票/n 进入/v 白热化/vn ，/w 许多/mq 热门/a 方向/n 车票/n [一/d 开/v]/mq 售/v ，/w 很快/d 就/d 卖完/nz 。/w [武汉/ns 铁路局/nis]/nto 提醒/v ，/w 旅客/n 购票/v 最好/d 提前/v 规划/n 好/a 时间/n ，/w 及时/ad 抢/v 票/n 。/w （/w 记者/nnt 董凤龙/nr 通讯员/nnt 张琦孟/nr 立/v ）/w 
