2013年/t ，/w 是/vshi 中国/ns 对/p 中亚/ns 外交/n 的/ude1 友好/a 年/qt 、/w 合作/vn 年/qt 和/cc 丰收年/n 。/w 一年/mq 来/vf ，/w 中国/ns 同/p [中亚/ns 国家/n]/nz 关系/n 实现/v 全面/ad 战略/n 升级/vi 。/w 去年/t 9月/t ，/w 习近平/nr 主席/nnt 首次/m 中亚/ns 之/uzhi 行/ng 取得/v [圆满/a 成功/a]/nz 后/f ，/w 中国/ns 同/p [中亚/ns 国家/n]/nz 均/d 建立/v 起/vf [战略/n 伙伴/n 关系/n]/nz 。/w 中亚/ns 成为/v 中国/ns 周边/n 首/q 个/q 睦邻友好/n 、/w [合作/vn 共赢/n]/nz 的/ude1 [战略/n 伙伴/n]/nz 集群/nz 区/n 。/w 中国/ns 同/p [中亚/ns 国家/n]/nz 关系/n 水平/n 正处于/v 近/a 两个/mq 世纪/n 以来/f 的/ude1 最高点/n 。/w 
中国/ns 同/p [中亚/ns 国家/n]/nz 务实/vi 合作/vn 再/d 上/f 新/a 台阶/n ，/w 双方/n 大力/d 投入/v 双边/n 互利合作/v ，/w 积极/ad 拓展/v 合作/vn 领域/n ，/w 提升/v 合作/vn 水平/n 。/w 据估计/nz ，/w 2013年/t ，/w 中国/ns 同/p [中亚/ns 五/m 国/n]/nz 双边/n 经贸/b 总额/n 有望/v 超过/v [460/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 再/d 创/v 历史/n 新高/n 。/w 中国/ns 已/d 成为/v 哈萨克斯坦/nsf 、/w [土库曼/n 斯坦/nrf]/nsf [第一/m 大/a]/mq 贸易/v 伙伴/n ，/w 乌兹别克斯坦/nsf 、/w 吉尔吉斯斯坦/nsf [第二/m 大/a]/mq 贸易/v 伙伴/n ，/w 塔吉克斯坦/nsf [第三/m 大/a]/mq 贸易/v 伙伴/n 。/w 
中国/ns 积极/ad 参与/v 帮助/vn [中亚/ns 国家/n]/nz 发展/v 经济/n 、/w 改善/v 民生/n 。/w 中方/n 援建/v 的/ude1 吉尔吉斯斯坦/nsf 南部/f 电网/n 改造/v 项目/n 顺利/ad 竣工/vi ，/w 塔吉克斯坦乔尔马扎克/nrf 隧道/n 建成/v 通车/vn 。/w 中方/n 帮助/v 改造/vn 和/cc 建设/vn 的/ude1 [比/p 什/ng 凯克/nrf 热电厂/nis]/nt 、/w 杜尚别/nsf [2/m 号/q]/mq 火电厂/nis 相继/d 并网发电/n ，/w 有效/a 缓解/v 了/ule 这些/rz [中亚/ns 国家/n]/nz 在/p 相关/vn 领域/n 面临/v 的/ude1 困境/n 。/w 中国/ns 帮/v 建/v 的/ude1 纯碱厂/nz 、/w 钾肥厂/nis 等/udeng 大型/b 工矿企业/n 和/cc 种子/n 加工厂/nis 、/w [蔬菜/n 大棚/n]/nz 示范/vn 种植/v 中心/nis 等/udeng 运营/vn 顺利/ad ，/w 为/p 当地/s 居民/n 提供/v 了/ule 很多/m [就业/vn 机会/n]/nz 。/w 这些/rz 项目/n 不仅/c 为/p [中亚/ns 国家/n]/nz 带/v 去/vf 现代化/vn 技术装备/n ，/w 还/d 帮助/v 它们/rr 培养/v 了/ule 专业化/vn 人才/n ，/w 形成/v 了/ule 多层次/n 、/w 宽/a 领域/n 、/w 全方位/n 的/ude1 合作/vn 格局/n 。/w 
中国/ns 同/p [中亚/ns 国家/n]/nz 在/p [国际/n 舞台/n]/nz 上/f 协作/vn 紧密/ad 。/w 双方/n 在/p 联合国/nt 、/w [上/f 合/v 组织/n]/nt 、/w 亚信/nz 等/udeng 多边/b 框架/n 内/f 密切/ad 沟通/v ，/w 有效/a 协调/v ，/w 合力/n 推动/v 建立/vn 更加/d 公正/a 合理/a 的/ude1 [国际/n 新秩序/nz]/nz ，/w 积极/ad 推动/v [区域/n 一体化/vn]/nz 合作/v 进程/n ，/w 造福/v 本地区/nz [各国/rzs 人民/n]/nz 。/w 中国/ns 同/p [中亚/ns 国家/n]/nz 在/p 安全/an 领域/n 的/ude1 合作/vn 卓有成效/vl ，/w 有力/a 维护/v 了/ule 本地区/nz 的/ude1 共同/d 安全/an 和/cc 稳定/an 。/w 双方/n 在/p 教/v 、/w 科/n 、/w 文/ng 、/w 卫/ng 、/w 体/ng 等/udeng 人文/n 领域/n 的/ude1 交流/vn 合作/vn 不断/d 扩大/v ，/w [中国/ns 文化/n]/nz 日/b 在/p [土库曼/n 斯坦/nrf]/nsf 、/w 塔吉克斯坦/nsf 隆重/ad 开幕/vi ，/w 落户/vi 中亚/ns 的/ude1 [孔子/nr 学院/nis]/nt 达到/v [10/m 所/usuo]/mq 。/w 
难能可贵/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 中国/ns 同/p [中亚/ns 国家/n]/nz 在/p [发展/vn 战略/n]/nz 上/f 的/ude1 契合度/nz 日益/d 加深/v 。/w 在/p 中国/ns 梦/n 提出/v 后/f 不久/d ，/w 哈萨克斯坦/nsf 出台/vi 了/ule “/w 哈萨克斯坦/nsf 2050年/t [发展/vn 战略/n]/nz ”/w ，/w 被/pbei 誉为/v “/w 哈萨克斯坦/nsf 梦/n ”/w 。/w [塔吉克斯坦/nsf 政府/nis]/nt 积极/ad 制订/v “/w 到/v 2030年/t 国家/n [发展/vn 战略/n]/nz ”/w 。/w 吉尔吉斯斯坦/nsf 正式/ad 出台/vi “/w [2013/m —/w 2017/m 年/qt]/mq 国家/n 稳定/an [发展/vn 战略/n]/nz ”/w …/w …/w 不论是/c 中国/ns 梦/n ，/w 还是/c “/w 哈萨克斯坦/nsf 梦/n ”/w 或/c 其他/rzv [中亚/ns 国家/n]/nz 的/ude1 梦想/n ，/w 实现/v 国家/n 富强/a 和/cc 民族/n 振兴/v 都/d 是/vshi 其/rz 核心/n 目标/n 。/w 
去年/t ，/w 习近平/nr 主席/nnt 访问/v 中亚/ns 期间/f ，/w 提出/v 共建/vn “/w 丝绸之路/n 经济带/n ”/w 的/ude1 [战略/n 构想/vn]/nz 。/w 这/rzv 一/m 构想/vn 给/p 古老/a 的/ude1 丝/n 路/n 精神/n 赋予/v 了/ule 新的/a 时代/n 内涵/n ，/w 为/p 丝/n 路/n 沿线/f 国家/n 和/cc 地区/n 实现/v 共同/d 繁荣/an ，/w 提供/v 了/ule 新的/a 历史/n 机遇/n 。/w [中亚/ns 国家/n]/nz [第一/m 时间/n]/nz 对/p 中方/n 倡议/n 予以/vx 积极/ad 响应/v ，/w [纷纷/d 表示/v]/nz 希望/v 参与/vn “/w 丝绸之路/n 经济带/n ”/w 建设/vn 。/w 共建/v “/w 丝绸之路/n 经济带/n ”/w ，/w 将/d 成为/v 中国/ns 同/p [中亚/ns 国家/n]/nz 合作/vn 的/ude1 新亮点/nz 和/cc 新/a 增长点/n 。/w 中国/ns 同/p [中亚/ns 国家/n]/nz 关系/n 已/d 站/vi 在/p 新的/a 历史/n 起点/n 上/f ，/w 我们/rr 对/p 中国/ns 中亚/ns 友好/a 事业/n 的/ude1 [美好/a 未来/t]/nz 满怀/v 憧憬/vn 。/w 
（/w 作者/nnt 为/p 国际/n 问题/n 专家/nnt ）/w 
