WTA/x 昨天/t 公布/v 了/ule 最新/a 的/ude1 女选手/nz [世界/n 排名/vi]/nz ，/w 中国/ns “/w 一姐/nz ”/w 李娜/nr 由/p 原来/d 的/ude1 世界/n 第三/m 下滑/vi 至/p 第四/m ，/w [俄罗斯/nsf 美女/n]/nz 莎拉波娃/nrf 则/d 升/v 到/v 第三/m ，/w “/w 小花/nz ”/w 张帅/nr 逼近/v 世界/n 前/f 50/m 。/w 
此外/c ，/w 李娜/nr 最主要/nz 的/ude1 两个/mq [竞争/vn 对手/n]/nz 、/w 排名/vi [世界/n 第一/m]/nz 和/cc 第二/m 的/ude1 小/a 威/ng 和/cc 阿扎伦卡/nrf 则/d 在/p 布里斯班/nsf 打入/v 决赛/vn ，/w 最终/d 小/a 威/ng 获胜/vi ，/w 而/cc 两名/mq 球员/nnt 的/ude1 [世界/n 排名/vi]/nz 也/d 继续/v 分列/v 第一/m 和/cc 第二/m 。/w 
在/p 深圳/ns [网球/n 公开赛/n]/nz 期间/f 李娜/nr 曾/d 表示/v ，/w [世界/n 排名/vi]/nz 并/cc 不是/c 她/rr 努力/ad 的/ude1 目标/n ，/w 再次/d 夺得/v 大满贯/nz 才/d 是/vshi 她/rr 前进/vi 的/ude1 动力/n 。/w 
