近日/t ，/w 博主/nz 长春/ns 国贸/nz 曝光/vi 了/ule 陈佩斯/nr [24/m 岁/qt]/mq 儿子/n 近照/n 。/w 据悉/v ，/w 陈佩斯/nr 的/ude1 妻子/n 王燕玲/nr 曾/d 是/vshi 一名/mq 护士/nnt ，/w 现在/t 陈佩斯/nr 的/ude1 经纪人/nnt ，/w 但/c 极少/d 爆/v 光/n 。/w 陈佩斯/nr 与/cc 王燕玲/nr 是/vshi [经/p 人/n 介绍/v]/nz 相识/vi ，/w 婚后/t 两人/mq 育/vg 有/vyou [一/d 子/ng]/mq ，/w 取名/v 陈大愚/nr 。/w 如今/t 他们/rr 的/ude1 儿子/n 已经/d [24/m 岁/qt]/mq ，/w 长相/n 颇似/v 父亲/n 年轻/a 的/ude1 时候/n ，/w 陈大愚/nr 在/p 大学毕业/v 后/f 就/d 一直/d 帮/v 着/uzhe 父亲/n 打理/nz 一些/mq 事务/n ，/w 偶尔/d 也/d 会/v 在/p 陈佩斯/nr 执导/v 的话/udh 剧中/n 客串/v 一个/mq 小/a 角色/n 。/w 
