昨天/t ，/w [国家/n 铁路局/nis]/nt 正式/ad 开通/v [政府/nis 网站/n]/nz ，/w 明确/a 即将/d 成立/vi [武汉/ns 铁路/n 监督/vn 管理局/nis]/nt （/w 简称/v 铁路/n 监管局/nis ）/w ，/w 其/rz [主要/b 职责/n]/nz 包括/v 监督管理/v 管/v 界/n 内/f [铁路/n 运输/vn 安全/an]/nz 等/udeng 。/w 
[国家/n 铁路局/nis]/nt 是/vshi 铁路/n [政企/n 分开/vi]/nz 改革/vn 后/f 新/a 组建/v 的/ude1 国务院/nt 铁路/n 行业/n 监管部门/n 。/w 去年/t ，/w 根据/p 国务院/nt [机构/n 改革/vn]/nz 和/cc 职能/n 转变/v 方案/n ，/w 实行/v 铁路/n [政企/n 分开/vi]/nz ，/w 不再/d 保留/v 铁道部/nis 。/w 原/b 铁道部/nis 的/ude1 [行政/n 职责/n]/nz 划入/vf [交通/n 运输/vn 部/q]/nz 。/w 新/a 组建/v 的/ude1 [国家/n 铁路局/nis]/nt ，/w 由/p [交通/n 运输/vn 部/q]/nz 管理/vn ，/w 负责/v 监管/vn 全国/n [18/m 个/q]/mq 铁路局/nis 的/ude1 [安全/an 生产/vn]/nz 、/w [铁路/n 运输/vn]/nz 市场/n 、/w 服务质量/gi 等/udeng 。/w 同时/c ，/w 组建/v [中国/ns 铁路/n 总公司/nis]/nt ，/w 承担/v 铁道部/nis 的/ude1 企业/n 职责/n 。/w 
记者/nnt 昨天/t 点/qt 开/v [国家/n 铁路局/nis]/nt 官网/n （/w http/x :/w //w //w www/x ./w nra/x ./w gov/x ./w cn/x ）/w ，/w 在/p “/w 地区/n 机构/n ”/w 一/m 栏/n 发现/v 其/rz 下设/v 沈阳/ns 、/w 上海/ns 、/w 广州/ns 、/w 成都/ns 、/w 武汉/ns 、/w 西安/ns 、/w 兰州/ns [7/m 个/q]/mq 铁路/n 监督管理/v 局/n 。/w 
根据/p 网站/n 介绍/v ，/w [武汉/ns 铁路/n 监督/vn 管理局/nis]/nt 将/d 负责/v 郑州/ns 、/w [武汉/ns 铁路局/nis]/nto 管/v 界/n 内/f 的/ude1 相关/vn 铁路/n 监督管理/v 工作/vn ，/w 其/rz [主要/b 职责/n]/nz 包括/v ：/w 监督管理/v [铁路/n 运输/vn 安全/an]/nz 、/w [铁路/n 工程/n]/nz [质量/n 安全/an]/nz 、/w [铁路/n 运输/vn 设备/n]/nz [产品/n 质量/n]/nz 安全/an ；/w 监督/vn 相关/vn 铁路/n [法律/n 法规/n]/nz 、/w 规章制度/n 和/cc [标准/n 规范/v]/nz [执行/v 情况/n]/nz ，/w 负责/v 铁路/n [行政/n 执法/vn 检查/vn]/nz 工作/vn ，/w 受理/v 相关/vn [投诉/vn 举报/vn]/nz ，/w 组织/n 查出/v 违法/vn 违规/v 行为/n ；/w 依法/d 组织/n 或/c 参与/v [铁路/n 交通事故/nz]/nz 和/cc 铁路/n [建设/vn 工程/n]/nz [质量/n 安全/an]/nz [事故/n 调查/vn]/nz 处理/vn ，/w 负责/v [事故/n 统计/vn]/nz 、/w 报告/n 、/w 通报/v 、/w 分析/vn 等/udeng 。/w 
