政协/nis 委员/nnt 、/w 尚/d 格/b 会展/n [股份/n 有限公司/nis]/nis 董事长/nnt 张珺/nr 
人民网/nz 武汉/ns 1月7日/t 电/n （/w 记者/nnt 陈宇昕/nr ）/w “/w 武汉/ns 用于/v 会展/n 的/ude1 场馆/n 总面积/n 已/d 超过/v [20/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 位居/v 中部/f 首位/n ，/w 然而/c 会展业/nz 的/ude1 整体/n 发展/v 水平/n 与/cc 国内/s [一线/n 城市/n]/nz 差距/n 明显/a ，/w 甚至/d 比不上/vl 许多/mq [二/m 三线/n 城市/n]/mq 。/w ”/w 昨日/t ，/w [武汉/ns 政协/nis]/nt 委员/nnt 、/w 尚/d 格/b 会展/n [股份/n 有限公司/nis]/nis 董事长/nnt 在/p 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 坦言/v ，/w 武汉/ns 要/v 建成/vn 全国/n 重要/a 的/ude1 会展中心/nis ，/w 仍然/d 任重道远/vl 。/w 
昨日/t ，/w 张珺/nr 向/p 政协/nis 武汉市/ns [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 提交/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 议案/n 原案/n 《/w 关于/p 武汉/ns [会展/n 经济/n]/nz [可持续/nz 发展/vn]/nz 的/ude1 建议/n 》/w 。/w 他/rr 表示/v ，/w 当前/t 武汉/ns 会展业/nz 最/d 突出/a 的/ude1 问题/n 是/vshi “/w 两多两/m 少/a ”/w ，/w 即/v 政府/nis 展会/n 多/a ，/w 商业/n 展会/n 少/a ，/w 巡回/vn 展会/n 多/a ，/w 本土/n 展会/n 少/a 。/w 
他/rr 为此/bl 专门/d 作/v 过/uguo 统计/vn ，/w 2013年/t ，/w 政府/nis 展/vg 和/cc 巡回/vn 展/vg 的/ude1 展览/vn 面积/n 在/p 武汉/ns 展览/v 总面积/n 中/f 占/v 比/p 超过/v 了/ule [八/m 成/v]/mq ，/w [武汉市/ns 政府/nis]/nto 设立/v 的/ude1 每年/r 2000万/m 的/ude1 会展/n [专项/b 资金/n]/nz ，/w 有/vyou [80/m %/w 以上/f]/mq 最终/d 都/d 流向/v 了/ule 政府/nis 展/vg 和/cc 巡回/vn 展/vg 。/w 
“/w 政府/nis 目前/t 既是/c 裁判员/nnt 也/d 是/vshi 运动员/nnt ，/w 这/rzv 实际/n 是/vshi 与/cc [服务/vn 型/k 政府/nis]/nz 理念/n 相悖/v 的/ude1 。/w ”/w 张珺/nr 认为/v ，/w 政府/nis 应/v 逐渐/d 退出/v 会展/n 的/ude1 具体/a 承办/v ，/w 只/d 当/p 裁判员/nnt 。/w 可以/v 采取/v 公开招标/v 的/ude1 形式/n ，/w 将/d 原有/v 政府/nis 主导/n 的/ude1 会展/n 项目/n 交由/v 专业/n 会展公司/nis ，/w 甚至/d 是/vshi 民营/b 会展公司/nis 运营/vn ，/w 逐步形成/v [市场化/vn 运作/vn]/nz 为/p 主导/n 的/ude1 会展/n 模式/n 。/w 
“/w 在/p [市场化/vn 运作/vn]/nz 的/ude1 模式/n 中/f ，/w 政府/nis 只/d 需要/v 充当/v 裁判员/nnt 的/ude1 角色/n 。/w ”/w 张珺/nr 说/v ，/w “/w 裁判员/nnt ”/w 即/v 意味着/v 规则/n 的/ude1 制定/vn 者/k 和/cc 规则/n 执行/v 的/ude1 监督者/nnd ，/w “/w 既/c 要/v 当/p 裁判员/nnt ，/w 还要/d 当/p 好/a 裁判员/nnt ，/w 真正/d 发挥/v [管理/vn 职能/n]/nz ”/w 。/w 
他/rr 表示/v ，/w 管理/v 部门/n 与/cc [游戏/n 规则/n]/nz 的/ude1 缺失/n ，/w 也/d 是/vshi 阻碍/v 武汉/ns 会展业/nz 发展/vn 的/ude1 重要/a 因素/n 。/w 
张珺/nr 透露/v ，/w 武汉/ns [三/m 大/a]/mq 展馆/n 就/d 常常/d 因为/c 缺乏/v 总体/n 协调/v ，/w 导致/v 同/p 题材/n 的/ude1 会展/n 项目/n 重复/vd 办/v 展/vg ，/w 展馆/n 之间/f 因此/c 大/a 打/v 价格战/n ，/w 不仅/c 损害/v 了/ule 各/rz 办/v 展/vg 主体/n 的/ude1 利益/n ，/w 也/d 损伤/vn 了/ule 其/rz 积极性/n 。/w 
“/w 这/rzv 与/cc [武汉市/ns 会展/n 办/v]/nt 一直/d 没有/v 实际/n 运作/vn 有/vyou 很大/d 的/ude1 关系/n 。/w ”/w 张珺/nr 说/v ，/w [武汉市/ns 会展/n 办/v]/nt 这/rzv 一/m 机构/n 早就/d 存在/v ，/w 但是/c 一直/d 没有/v 承担/v 起/vf 实际/n 的/ude1 行业/n [管理/vn 职能/n]/nz ，/w 使得/vi 武汉/ns 会展业/nz 始终/d 处于/v 管理/vn 缺位/nz 的/ude1 状态/n 。/w 他/rr 希望/v ，/w 借/v 打造/v 全国/n 重要/a 会展中心/nis 的/ude1 “/w 东风/n ”/w ，/w [武汉市/ns 会展/n 办/v]/nt 能够/v 尽快/d 运作/vn ，/w 并/cc 尽快/d 出台/vi 相应/vi 的/ude1 行业/n [管理/vn 办法/n]/nz 和/cc 公开/ad 透明/a 的/ude1 会展/n [专项/b 资金/n]/nz 使用/v 办法/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 武汉/ns 目前/t 从事/vi 会展/n 行业/n 的/ude1 企业/n 不足/an 百家/nz ，/w [绝大多数/m 为/p]/mq [会展/n 服务/vn]/nz 配套/v 企业/n ，/w 专业/n 办/v 展/vg 企业/n 不到/v [30/m 家/q]/mq ，/w 其中/rz 大部分/n 长期/d 在/p 低位/n 徘徊/vi ，/w 普遍/ad 面临/v [生存/vi 危机/n]/nz 。/w 对此/d ，/w 张珺/nr 表示/v ，/w 政府/nis 应当/v 尽力/d 去/vf 培育/v 、/w 扶植/v 武汉/ns 本土/n 专业/n 办/v 展/vg 公司/nis ，/w “/w 这/rzv 既是/c 发展/v 武汉/ns [会展/n 经济/n]/nz 的/ude1 根本/a 所在/n ，/w 也/d 是/vshi 武汉/ns [会展/n 经济/n]/nz [可持续/nz 发展/vn]/nz 的/ude1 保障/vn ”/w 。/w 
