由/p [武汉/ns 剧院/nis]/nt 、/w 武汉/ns 铁/n 人/n 团队/n 、/w [武汉/ns 晚报/n]/nz 联手/vd 打造/v 的/ude1 “/w 汉/tg 派/v 百老汇/ns ”/w 首部/gi 作品/n 《/w 信/n 不信/v 由/p 你/rr 》/w ,/w 在/p 去年/t 岁末/t 之际/f 连/ulian 演/v [11/m 场/qv]/mq ，/w 口碑/n 爆棚/nz 。/w 从/p 1月16日/t 起/vf ，/w 这部/r 爆笑/nz 喜剧/n 将/d 在/p [武汉/ns 剧院/nis]/nt 启动/v 新年/t 档/ng 演出/vn ，/w 连/ulian 演/v [10/m 场/qv]/mq ，/w 目前/t 票房/n 火爆/a 。/w 
因为/c 一则/c 微信/nz 引发/v 的/ude1 夫妻/n [信任/vn 危机/n]/nz ，/w 引发/v 了/ule 许多/mq 笑料/n 迭出/v 的/ude1 [偶发/b 事件/n]/nz ，/w 一环扣一环/nz 的/ude1 剧情/n ，/w 让/v 观众/n 看得/v 津津有味/al 。/w 剧中/n 周锦堂/nr 扮演/v 的/ude1 周浪浪/nr “/w 一秒/t 变/v 法师/nnt ”/w 的/ude1 环节/n ，/w 因为/c 尹北琛/nr 扮演/v 的/ude1 “/w 闯/v 妹子/n ”/w 放错/nz 了/ule 音乐/n ，/w 周浪浪/nr 无奈/d 只能/v 抓起/v 窗边/nz 的/ude1 黄/a 床单/n 批/q 在/p 身上/s ，/w 假装/v 出家人/nnd 。/w 观众/n 被/pbei 逗笑/vi 之际/f ，/w 另一个/mq 包袱/n 又/d 来/vf 了/ule ：/w 李铁/nr 扮演/v 的/ude1 李总/nr ，/w 冲/v 上去/vf 抱住/v 了/ule 剃/v 了/ule 光头/n 的/ude1 王小二/nr ，/w 他/rr 将/d 王小二/nr 当成/v 了/ule 老婆/n …/w …/w 
舞台/n 上/f ，/w 一个/mq 简单/a 的/ude1 [双人/b 沙发/n]/nz ，/w 门帘/n 后面/f 是/vshi 一个/mq 大/a 浴缸/n ，/w 冰箱/n 是/vshi 重要/a 的/ude1 道具/n ，/w 垫起/nz 的/ude1 大/a 阳台上/nz 也/d 发生/v 了/ule 很多/m 精彩/a 的/ude1 故事/n 。/w 整体/n 的/ude1 舞美/n 全部/m 以/p 白色/n 呈现/v ，/w 非常/d 干净/a ，/w 简单/a 而/cc 出彩/v 。/w 
《/w 信/n 不信/v 由/p 你/rr 》/w 汇集/v 了/ule 武汉/ns 笑星/n 界/n 最/d 专业/n 的/ude1 演出/vn 团队/n ，/w 不仅/c 主角/nnt 戏/n 份/q 精彩/a ，/w 配角/nnt 也/d 时常/d 制造/vn 出/vf 经典/n 片段/n 。/w 在/p 卖/v 房子/n 的/ude1 环节/n 中/f ，/w [房屋/n 中介/n]/nz 亮亮/nz 是/vshi 个/q 大舌头/n ，/w 时时/d 有/vyou 搞笑/vi 之/uzhi 语/ng 发生/v ，/w 引来/v 台下/s 观众/n 爆笑/nz 。/w （/w 记者/nnt 黄丽娟/nr ）/w 
来源/n :/w [武汉/ns 晚报/n]/nz 
