请/v 对/p 失恋/vi 的/ude1 福建/ns 男生/n 好/a 一点/mq 
某/rz 知名/a [婚恋/n 网站/n]/nz “/w 2013—2014/m 中国/ns 男女/n 婚恋观/nz [调查/vn 报告/n]/nz ”/w 出炉/v ，/w 报告/n 显示/v ，/w 福建/ns 男性/n 最/d 难/a 走出/v 失恋/vi 阴影/n 
[过年/vi 回家/vi]/nz ，/w 许多/mq [单身/n 男女/n]/nz 最/d 怕/v 面对/v 家人/n 催/v 婚/ng 。/w 近日/t ，/w 知名/a [婚恋/n 网站/n]/nz “/w [世纪/n 佳缘/nz 网/n]/nz ”/w 公布/v 了/ule 一份/mq “/w 2013—2014/m 中国/ns 男女/n 婚恋观/nz [调查/vn 报告/n]/nz ”/w ，/w 报告/n 显示/v ，/w 福建/ns 男性/n 最/d 难/a 走出/v 失恋/vi 阴影/n ，/w 尤其/d 是/vshi 福州/ns 男性/n ，/w 最喜欢/nz 偷偷/d 关注/v 前女友/nz 。/w 不少/m 网友/n 调侃/v ，/w 假如/c 你/rr 身边/s 有/vyou 福建/ns 男生/n 失恋/vi 了/ule ，/w 请/v 对/p 他/rr 好/a 一点/mq ！/w 
福州/ns 男生/n 最喜欢/nz 偷偷/d 关注/v 前女友/nz ？/w 
这份/r “/w 2013—2014/m 中国/ns 男女/n 婚恋观/nz [调查/vn 报告/n]/nz ”/w 显示/v ，/w 福建/ns 男性/n 失恋/vi 后/f ，/w 从前/t 段/q 感情/n 中/f 走出/v 需要/vn 的/ude1 时间/n 最长/d 。/w 此外/c ，/w 报告/n 还/d 显示/v ，/w 福建/ns 男性/n 最/d 希望/v 前女友/nz 得到/v 幸福/a ，/w 尤其/d 是/vshi 福州/ns 男性/n ，/w 最喜欢/nz 偷偷/d 关注/v 前女友/nz 。/w 
这/rzv 条/q 结论/n 引起/v 了/ule 不少/m 福州/ns 女/b 网友/n 的/ude1 共鸣/vn ，/w 网友/n “/w @/w 木子/nr 呆/v ”/w 表示/v ，/w 她/rr 与/cc 男友/n 最近/t 在/p 闹/v 分手/vn ，/w 原因/n 就是/v 男友/n 对/p “/w 前女友/nz ”/w 念念不忘/vl ，/w “/w 他/rr 经常/d 在/p 前女友/nz 的/ude1 朋友圈/nz 留下/v 一些/mq 暧昧/a 的话/udh ，/w 让/v 我/rr 觉得/v 他们/rr 藕断丝连/nz ”/w 。/w 
此外/c ，/w 调查/vn 显示/v ，/w 福建/ns 男性/n 的/ude1 恋爱/vn 平均/a 花销/n 为/p 每月/r [1537/m 元/q]/mq ，/w 低于/v 全国/n 的/ude1 [1591/m 元/q]/mq 。/w 福建/ns 男性/n 恋爱/vi 花销/n 占/v 收入/n 比/p 为/p 31%/m ，/w 在/p 全国/n 省市/n 中/f 排名/vi 倒数/v 第四/m 。/w 对此/d ，/w 有/vyou 网友/n 调侃/v ，/w 福建/ns 男性/n 不/d 舍得/v 为/p 女友/n 花钱/vi ；/w 不过/c ，/w 也/d 有/vyou 网友/n 为/p 福建/ns 男性/n 打抱不平/vl ，/w “/w 恋爱/vi 花销/n 占/v 收入/n 比/p 低/a ，/w 也/d 可能/v 是因为/c 福建/ns 男性/n 收入/n 高/a ”/w 。/w 
专家/nnt 放/v 不/d 下/f 是因为/c 温柔/a 
对于/p “/w 福建/ns 男性/n 最/d 难/a 走出/v 失恋/vi 阴影/n ”/w 这/rzv 条/q 结论/n ，/w 福州/ns 本地/rzs 一家/n 婚介/n 公司/nis 的/ude1 负责人/nnt 张先生/nz 表示/v ，/w 南方/s 男生/n 个性/n 里/f 有/vyou 温柔/a 的/ude1 一面/n ，/w 对/p 上/f 一段/mq 恋情/n 的/ude1 不舍/nz ，/w 恰恰/d 体现/v 了/ule 福建/ns 男生/n 的/ude1 善良/a 温柔/a 、/w 情感/n 细腻/a 。/w 
张先生/nz 说/v ：/w “/w 从/p 另一个/mq 角度/n 看/v ，/w 福建/ns 男生/n 一旦/d 爱上/v 你/rr ，/w 就/d 不会/v 轻易/d 放手/vi 。/w 而/cc 分手/vi 之后/f ，/w 福建/ns 男生/n 最/d 希望/v 前女友/nz 能/v 得到/v 幸福/a ，/w 也/d 反映/v 了/ule 健康/a 的/ude1 恋爱/vn 心态/n 。/w ”/w 
对于/p 恋爱/vi 花销/n 的/ude1 问题/n ，/w 张先生/nz 表示/v ，/w 福州/ns 男人/n 的/ude1 好/a 是/vshi 有口皆碑/vl 的/ude1 ，/w 他们/rr 善于/v 勤俭持家/vl ，/w 他们/rr 花/n 较少/ad 的/ude1 钱/n ，/w 就/d 可以/v 让/v 女友/n 很/d 开心/a ，/w 这/rzv 不仅/c 不是/c 缺点/n ，/w 还是/c 优点/n 。/w 此外/c ，/w 张先生/nz 还/d 表示/v ，/w 网站/n 的/ude1 调查/vn 结论/n 也/d 不一定/nz 准确/a ，/w 生活/vn 中/f ，/w [不少/m 85/m 后/f]/mq 的/ude1 福州/ns 男生/n ，/w 恋爱/vi 花销/n 占/v 收入/n 比/p 会/v 超过/v 40%/m 。/w 
其他/rzv 结论/n 福建/ns 男女/n 婚后/t 都/d 希望/v 尽快/d 生孩子/nz 
这份/r “/w 婚恋观/nz [调查/vn 报告/n]/nz ”/w 还/d 显示/v ，/w 福建/ns 男女/n 婚后/t 都/d 希望/v 能/v 尽快/d 生孩子/nz 。/w 此外/c ，/w 全国/n 范围内/nz ，/w 男性/n [普遍/ad 认为/v]/nz 自己/rr [31/m 岁/qt]/mq 结婚/vi 算/v 晚婚/vi ，/w 女性/n 则/d 认为/v 自己/rr [30/m 岁/qt]/mq 结婚/vi 算/v 晚婚/vi ，/w 男女/n 的/ude1 心理/n [晚婚/vi 年龄/n]/nz 远/a 高于/v 规定/n 的/ude1 [晚婚/vi 年龄/n]/nz 。/w 
对于/p 网络/n 上/f 流传/v 的/ude1 “/w 中国/ns 式/k 宝宝/n ”/w (/w 即/v [爸爸/n 妈妈/n]/nz 生/v ，/w [爷爷/n 奶奶/n]/nz 带/v )/w ，/w 有/vyou [50/m %/w 左右/f]/mq 的/ude1 受访者/n 认为/v ，/w 应/v 由/p 男方/n 父母/n 带/v 孙子/n 、/w 孙女/n ，/w 约/d 40%/m 的/ude1 受访者/n 坚持/v 要/v 自己/rr 带/v 孩子/n ，/w 还有/v [33/m %/w 左右/f]/mq 的/ude1 男女/n 认为/v ，/w 应/v 由/p 女方/n 父母/n 带/v 孩子/n 。/w （/w 记者/nnt 吴光菁/nr )/w 
