香港/ns 东/f 湾仔/ns 出土/v 的/ude1 史前/b [女性/n 头骨/n]/nz 。/w 
《/w 岭南/ns 印记/n —/w —/w 粤港澳/nz 考古/n 成果/n 展/vg 》/w 昨/tg 在/p [广东省/ns 博物馆/nis]/nt 开幕/vi 
窥视/v 恢弘/a 的/ude1 南越国/nz 宫殿/n 、/w 神秘/a 的/ude1 [帝王/n 陵寝/nz]/nz 以及/cc 繁荣/an 的/ude1 海上/s [陶瓷/n 之/uzhi 路/n]/nz …/w …/w [560/m 件/q]/mq （/w 套/q ）/w 粤港澳/nz [三/m 地/ude2]/mq 重要/a 文物/n ，/w 其中/rz 部分/n 首次/m 公开/ad 展示/v ，/w 记录/v 着/uzhe 岭南/ns 先民/n 的/ude1 衣食住行/n 与/cc 文明/n 轨迹/n ，/w 引领/v 观众/n 在/p 欣赏/v 文物/n 中/f 感受/v 岭南/ns 历史/n 之/uzhi 悠久/a 、/w 文化/n 之/uzhi 璀璨/z 。/w 
广东/ns 首/q 个/q 粤港澳/nz [三/m 地/ude2]/mq 联手/vd 的/ude1 文物/n 大展/ntc 《/w 岭南/ns 印记/n —/w —/w 粤港澳/nz 考古/n 成果/n 展/vg 》/w 昨/tg 在/p [广东省/ns 博物馆/nis]/nt 开幕/vi ，/w 再现/v [三/m 地/ude2]/mq 同根/nz 同源/vn 的/ude1 历史/n 。/w 展览/vn 由/p [广东省/ns 文化厅/nis]/nto 、/w [香港/ns 特别/d 行政区/n 民政/n 事务局/nis]/nt 、/w [澳门/ns 特别/d 行政区/n 政府/nis 文化局/nis]/nt 主办/v ，/w [广东省/ns 博物馆/nis]/nt 、/w [香港/ns 历史/n 博物馆/nis]/nt 、/w [澳门/ns 博物馆/nis]/nt 承办/v 。/w 展览/vn 将/d 持续/vd 到/v 3月28日/t 。/w 
粤港澳/nz 文物/n 大展/ntc 记录/v 岭南/ns 先民/n 文明/n 
[广东省/ns 博物馆/nis]/nt 馆长/nnt 魏峻/nr 介绍/v ，/w 本次/r 展览/vn 以/p 岭南/ns 地区/n 重要/a 考古/n 成果/n 为/p 线索/n ，/w 整合/vn 了/ule 粤港澳/nz 地区/n [30/m 多家/mq]/mq 文博/nz 单位/n 的/ude1 藏品/n 资源/n ，/w 将/d 向/p 观众/n 展示/v 自古以来/dl 粤港澳/nz [三/m 地/ude2]/mq 同根/nz 同源/vn 的/ude1 历史/n 。/w 
专家/nnt 指出/v ，/w 随着/p [9/m 次/qv]/mq “/w 全国/n 十大/mq 考古/n 新发现/nz ”/w 、/w [4/m 次/qv]/mq “/w [田野考古/nrf 奖/n]/nz ”/w 的/ude1 获得/v ，/w 粤/b 、/w 港/n 、/w 澳/b 考古/n 步入/v 了/ule 新时代/nz ，/w 这些/rz 考古/n 成果/n ，/w 既/c 重现/v 了/ule 岭南/ns 尘封/v 的/ude1 区域/n 历史/n ，/w 又/d 拓展/v 了/ule 考古/n 领域/n ，/w 创新/vi 了/ule 考古/n 技术/n 与/cc 方法/n 。/w 特别/d 是/vshi 广东/ns [水下/s 考古/n]/nz 的/ude1 技术/n 更是/d 领先/vi 于/p 全国/n 。/w [一批/mq 批/q]/mq 重要/a 遗址/n 、/w 窑/ng 址/ng 、/w 沉船/n 的/ude1 陆续/d 发掘/v ，/w 使得/vi 岭南/ns 文明/n 发展/v 轨迹/n 日/b 见/v 清晰/a 。/w 
