警方/n 在/p [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 家中/s 查获/v 大量/m 制毒/v 工具/n 。/w 乐山/ns 警方/n 供/vi 图/n 摄/vg 
警方/n 在/p 其/rz 家中/s 查获/v 的/ude1 冰毒/n 及/cc 冰毒/n 半成品/n 。/w 乐山/ns 警方/n 供/vi 图/n 摄/vg 
四川/ns 乐山/ns 警方/n 7日/t 通报/v 称/vn ，/w 经过/p 两个月/mq 的/ude1 缜密/a 侦查/vn ，/w 在/p 北京/ns 、/w 辽宁/ns 、/w 安徽/ns 、/w 山东/ns 、/w 吉林/ns 等/udeng 多/a 地/ude2 警方/n 的/ude1 配合/vn 下/f ，/w 乐山/ns 成功/a 破获/v 一起/s 利用/v 邮包/n 贩毒案/nz ，/w 彻底/ad 摧毁/v 了/ule 一条/mq 组织/n 严密/a 、/w 规模/n 庞大/a 的/ude1 制/v 贩毒/vn 通道/n ，/w 抓获/v 违法/vn [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [9/m 人/n]/mq ，/w 缴获/v 冰毒/n 及/cc 冰毒/n 半成品/n 约/d [45/m 公斤/q]/mq 。/w 
2013年11月6日/t ，/w [乐山市/ns 公安局/nis 禁毒/vn 支队/nis]/nt 接到/v 当地/s [邮政/n 部门/n]/nz 通报/v 称/vn ，/w 一/m 速递/vn 公司/nis 怀疑/v 其/rz 收寄/nz 的/ude1 [三/m 个/q]/mq 茶叶/n 包裹/n 内/f 为/p 毒品/n 。/w 接报/v 后/f 引起/v 警方/n 高度/d 重视/v ，/w 迅速/ad 会同/v 邮政/n 等/udeng 部门/n 对/p 可疑/a 包裹/n 进行/vn 邮检/nz ，/w 检测/vn 发现/v [3/m 个/q]/mq 包裹/n 内/f 均/d 为/p 毒品/n 冰毒/n 。/w 乐山/ns 警方/n 迅速/ad 从/p 各/rz 警种/n 抽调/v 精干/a 警力/n 50余人/m 组成/v 专案组/nis 展开/v 案/ng 侦/vg 工作/vn 。/w 
为/p 尽快/d 找到/v 案件/n 突破口/n ，/w 专案组/nis 分赴/v 城区/n [13/m 家/q]/mq 物流公司/nis ，/w 对/p 每天/r 邮寄/v 往来/vn 的/ude1 上/f [万/d 件/q]/mq 包裹/n 进行/vn 逐一/d 排查/v ，/w 经过/p 半个/mq 多/a 月/n 艰苦/a 细致/a 的/ude1 工作/vn ，/w 成功/a 锁定/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 王/n 某/rz 。/w 
2013年12月/t 中旬/t ，/w 专案组/nis 获悉/v 李/ng 某/rz 近期/t 将/d 生产/vn 一批/mq 毒品/n 准备/v 出货/vi 。/w 为/p 彻底/ad 铲除/v 这/rzv 条/q 贩毒/vn 通道/n ，/w 专案组/nis 决定/v 收网/nz ，/w 并/cc 对/p 该/rz 团伙/n 成员/nnt 实施/v 抓捕/v 。/w 专案组/nis 派出/v 警力/n 跟踪/v 邮包/n 去向/n 。/w 并/cc 在/p 北京/ns 、/w 辽宁/ns 、/w 安徽/ns 、/w 吉林/ns 、/w 山东/ns 等/udeng 地/ude2 警方/n 的/ude1 大力/d 配合/v 下/f ，/w 将/d 张某/nz 、/w 德/b 某/rz 等/udeng [6/m 名/q]/mq 涉案/v 嫌疑人/n 抓获/v ，/w 缴获/v 冰毒/n 1000余克/m ，/w 并/cc 锁定/v 了/ule 王/n 某/rz 向/p 其/rz 贩卖/v 冰毒/n 的/ude1 证据/n 。/w 同时/c ，/w 乐山/ns 警方/n 也/d 对/p 李/ng 某/rz 制毒/v 加工厂/nis 位置/n 和/cc 王/n 某/rz 的/ude1 活动/vn 规律/n 进行/vn 全方位/n 跟踪/v 布控/nz 。/w 
2014年1月1日/t 凌晨零时15分/t ，/w 专案/n 民警/nnt 在/p [乐山市/ns 中/f 区/n]/nz 将/d [毒品/n 交易/vn]/nz 完毕/vi 的/ude1 [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 王/n 某/rz 、/w 李/ng 某/rz 、/w 许/v 某/rz 成功/a 抓获/v ，/w 并/cc 从/p 李/ng 某/rz 身上/s 缴获/v 毒品/n 冰毒/n [400/m 克/q]/mq ，/w 王/n 某/rz 身上/s 缴获/v 毒品/n 冰毒/n [600/m 克/q]/mq ，/w 同时/c 在/p 制毒/v 出租/vn 屋内/s 查获/v 毒品/n 冰毒/n 及/cc 半成品/n 约/d [43/m 公斤/q]/mq 。/w 
警方/n 经/p 审讯/vn ，/w 涉案/vn [9/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 均/d 对/p 其/rz [犯罪/vn 事实/n]/nz 供认不讳/vl 。/w 目前/t ，/w 案件/n 还/d 在/p 进一步/d 深挖/v 中/f 。/w (/w 记者/nnt 刘忠俊/nr )/w 
