周慧敏/nr 倪震/nr 分家/vi 内幕/n 知情人/n ：/w 女方/n 性冷淡/nhd 怪癖/n 导致/v 倪震/nr 出轨/vi 关系/n 遇/v 冷/a 
夫妇/n [二/m 人/n]/mq 除了/p 各自/rr 吃饭/vi ，/w 周慧敏/nr 于/p 平安夜/nz 更/d 在/p 网上/s 发表/v 长达/v [1500/m 字/n]/mq 的/ude1 感言/n ，/w 慨叹/v 一次/mq 又一次/mq 经历/n 磨炼/v ，/w 似/vg 是/vshi 若/c 有所/v 指/v 。/w 
周慧敏/nr 怪癖/n 致/v 倪震/nr 屡屡/d 出轨/vi ？/w 
倪震/nr 出轨/vi 事件/n 是/vshi 在/p 2008年/t 发生/v 。/w 周慧敏/nr 是/vshi 在/p 2009年/t 开始/v 返/v 教会/nis ，/w 换/v 句话/q 讲/v ，/w 从/p 2009年/t 至今/d 发生/v 了/ule 多次/mq 事件/n ，/w 触动/v 到/v 周慧敏/nr 的/ude1 神经/n ，/w 亦/d 被/pbei 她/rr 看成/v 是/vshi 一种/mq 试炼/nz ，/w 不禁/d 令人/v 怀疑/vn 是否/v 与/cc 感情/n 事/n 有关/vn 。/w 
知情人/n ：/w 周慧敏/nr 多次/mq 默认/v 倪震/nr 出轨/vi 有/vyou 原因/n ；/w 她/rr 甚至/d 对/p 倪震/nr 都/d “/w 守身如玉/nz ”/w ，/w 不许/d 他/rr 碰/v 她/rr ；/w 分手/vi 是/vshi 周慧敏/nr 一手/d 策划/vn ，/w 激/v 吻/v 照片/n 为/p 周慧敏/nr 提供/v 。/w 
周慧敏/nr 和/cc 倪震/nr 这/rzv 对/p 曾经/d 令人羡慕/al 的/ude1 情侣/n ，/w 在/p 20年/t 牵手/vi 的/ude1 岁月/n 里/f ，/w 尽管/c 出现/v 几次/mq 倪震/nr 出轨/vi 事件/n ，/w 最后/f 都/d 以/p 周慧敏/nr 的/ude1 “/w 隐忍/vi ”/w 而/cc 雨过天晴/vl 。/w 唯独/d 到/v 了/ule 这次/r ，/w 倪震/nr 和/cc “/w 海口/ns 女孩/n ”/w 张茆/nr 的/ude1 激/v 吻/v 照/v 被/pbei 曝光/vi 后/f ，/w 最终/d 导致/v 周慧敏/nr 主动/ad 提出/v 分手/vn ，/w 结束/v 这段/r 看似/v 浪漫/a 的/ude1 恋情/n 。/w 

