[中国科学院/nt 自然科学/n 史/ng 研究所/nis]/nt 研究员/nnt 、/w 全国/n 数学史/nz 学会/v 理事长/nnt 郭书春/nr 认为/v ，/w 《/w 算/v 表/n 》/w 填补/v 了/ule 先秦/t 数学/n 文献/n 的/ude1 空白/n ，/w 是/vshi 目前/t 所/usuo 见到/v 的/ude1 中国/ns 最早/d 的/ude1 数学/n 文献/n 实物/n ，/w 不仅/c 比/p 目前/t 能够/v 见到/v 的/ude1 古代/t 十进制/n 乘法表/n 年代/n 都/d 早/a ，/w 而且/c 其/rz 数学/n 与/cc 计算/v 功能/n 也/d 超过/v 了/ule 前/f 几年/mq 发现/v 的/ude1 [里耶/nrf 秦简/nz]/nz 九九表/gm 和/cc 古代/t 其它/rz 乘法表/n ，/w 在/p 当时/t 世界/n 范围内/nz 也/d 是/vshi 相当/d 先进/a 的/ude1 ，/w 是/vshi [中国/ns 数学史/nz]/nz 乃至/c [世界/n 数学史/nz]/nz 上/f 的/ude1 一项/mq 重大/a 发现/v 。/w 
郭书春/nr 说/v ，/w 《/w 算/v 表/n 》/w 为/p [春秋/n 战国/n 时期/n]/nz 是/vshi [中国/ns 传统/n]/nz 数学/n 的/ude1 一个/mq 高潮/n ，/w 而且/c 为/p 第一个/mq 高潮/n 提供/v 了/ule 佐证/n ，/w 使/v 国内外/s 否定/v [中国/ns 古代/t]/nz 数学/n 成就/n 的/ude1 虚无主义/n 态度/n 不攻自破/vl 。/w 
清华大学/ntu [出土/v 文献/n 研究/vn]/nz 与/cc 保护/v 中心/nis 主任/nnt 李学勤/nr 介绍/v ，/w [第四/m 辑/q]/mq 还包括/nz 了/ule 一篇/mq 题/n 作/v 《/w 筮/n 法/n 》/w 的/ude1 文献/n ，/w 记载/v 了/ule 一种/mq 盛行/v 于/p [战国/n 时代/n]/nz 楚国/ns 、/w 不同/a 于/p 《/w 周易/nz 》/w 的/ude1 占筮/nz 方法/n 。/w 简文/nr 详细/a 记述/v 占筮/nz 的/ude1 原理/n 和/cc 方法/n ，/w 包含/v 大量/m 以/p 数字卦/nz 表现/v 的/ude1 占/v 例/n 。/w 数字卦/nz 的/ude1 形式/n 与/cc 天/qt 星/n 观/vg 、/w 包山/nr 、/w 葛陵/nr 等/udeng 楚简/nr 中/f 的/ude1 实际/n 占筮/nz 记录/v 一致/a 。/w 
清华大学/ntu 所/usuo 藏/v 战国/n 竹简/n 自/p 2008年7月/t 入/v 藏/v 并/cc 开始/v 保护/vn 整理/v ，/w 内容/n 多/a 为/p 经/p 、/w 史/ng 类/q 典籍/n ，/w 约/d [2500/m 枚/q]/mq 。/w 自/p [2010/m 年年/d]/mq 底/f ，/w 清华简/nz 整理/v 报告/n 每年/r 出版/v 一册/mq 。/w (/w 记者/nnt 马海燕/nr )/w 
