唐昭容/nr 上/f 官氏/nz 墓志/n [陕西省/ns 考古/n 研究院/nis]/nt 摄/vg 
[陕西省/ns 考古/n 研究院/nis]/nt 7日/t 向/p 记者/nnt 透露/v ，/w 备受/v 关注/vn 的/ude1 唐代/ns [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 墓/n 研究工作/v 有/vyou 最新/a 进展/vn ，/w 该院/r 公布/v 了/ule [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 的/ude1 墓志/n ，/w 计/vi [982/m 字/n]/mq ，/w 涵盖/v 世系/n 、/w 经历/n 、/w 死因/n 、/w 葬地/nz 等/udeng 信息/n 。/w 专家/nnt 称/v ，/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 是/vshi 唐代/ns 宫廷/n 权力/n 斗争/vn 的/ude1 参与者/n 和/cc 牺牲品/n ，/w 武则天/nr 之/uzhi 女/b [太平/a 公主/nnd]/nz 资助/v 其/rz 葬礼/n ，/w 还/d 主张/v 为/p 她/rr 编纂/v 文集/n 。/w 
2013年8月/t ，/w [陕西省/ns 考古/n 研究院/nis]/nt 在/p [西咸/nz 新区/n]/nz [空港/n 新城/ns]/nz 的/ude1 考古/n 勘探/vn 中/f ，/w 发现/v 一座/mq 斜坡/n 墓道/n 多/a 天井/n 和/cc 小/a 龛/ng 的/ude1 单/b 室/n 砖/n 券/ng 墓/n ，/w [坐/v 北朝/t 南/b]/nz ，/w 水平/n 全长/n [36/m ./w 5/m 米/q]/mq ，/w 深/a [10/m ./w 1/m 米/q]/mq 。/w 由/p 墓道/n 、/w [5/m 个/q]/mq 天井/n 、/w [5/m 个/q]/mq 过/uguo 洞/n 、/w [4/m 个/q]/mq 壁龛/n 、/w 甬道/n 和/cc 墓室/n 等/udeng 部分/n 组成/v 。/w 第四/m 、/w 五/m 天井/n 与/cc 第五/m 过/uguo 洞/n 及/cc 甬道/n 被/pbei 大/a 范围/n 扰动/vn ，/w 壁龛/n 开凿/v 于/p 第三/m 、/w 四/m 过/uguo 洞/n 两侧/f ，/w 未/d 被盗/v 扰/v ，/w 形制/n 和/cc 出土/v 物/ng 皆/d 保存/v 较好/d 。/w 
甬道/n 内/f 放置/v 墓志/n [一/d 合/v]/mq ，/w 盖/v 题/n “/w 大唐/nz 故/c 昭容/nz 上/f 官氏/nz 铭/vg ”/w ，/w 青石/n 质/ng ，/w 正方形/n 。/w 志/n 石/ng 高/a 、/w 广/a 皆/d 74/m 、/w 厚/a [15/m ./w 5/m 厘米/q]/mq 。/w 划/v 细线/nz 棋格/nz ，/w 阴刻/nz 正书/n [32/m 行/ng]/mq ，/w 满/a 行/ng [33/m 字/n]/mq ，/w 共计/v [982/m 字/n]/mq 。/w [四/m 侧/ng]/mq 在/p 整体/n 联珠纹/nz 框内/nz 减/v 地/ude2 线刻/nz 十二生肖/n ，/w 衬/v 以/p 缠枝/nz 忍冬/n 。/w 生肖/n 皆/d 为/p 动物/n 形象/n ，/w 生动/a 写实/vn 。/w 志/n 盖/v 四/m 刹/v 和/cc 志/n 石/ng [四/m 侧/ng]/mq 的/ude1 线刻/nz 图案/n 造型/n 优美/a 、/w 錾刻/nz 精细/a ，/w 在/p 唐代/ns 墓志/n 线刻/nz [装饰/vn 图案/n]/nz 中/f 属/v 难得/a 的/ude1 上乘/z 之/uzhi 作/v 。/w 
有关/v 史料/n 显示/v ，/w 该/rz 墓/n 墓/n 主/ag 为/p 唐中宗/nr 昭容/nz 上/f 官氏/nz ，/w 即/v 唐代/ns 女诗人/nnd [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz ，/w 葬/vg 于/p 唐景云/nr 元年/t (/w 710年/t )/w 8月/t 。/w 
[陕西省/ns 考古/n 研究院/nis]/nt 副研究员/nnt 李明/nr 介绍/v ，/w 《/w 墓志/n 》/w 序文/n 用/p 近/a 一半/m 的/ude1 篇幅/n ，/w 叙述/v [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 祖父/n [三/m 代/q]/mq 的/ude1 历官/nz ，/w 夸耀/v 其/rz 事迹/n 文采/n 。/w 还/d 用/p 大量/m 篇幅/n 和/cc 艺术化/vn 的/ude1 语言/n 叙述/v [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 极力/d 与/cc 韦后/nr 、/w [安乐/a 公主/nnd]/nz 一党/nz [划清/v 界限/n]/nz ，/w 甚至/d 不惜/v “/w 请/v [饮鸩/nz 而/cc 死/v]/nz ，/w 几/m 至/p 颠坠/nz ”/w ，/w 明确/a 表明/v 她/rr 的/ude1 [政治/n 立场/n]/nz 。/w 结合/v 史书/n 记载/v ：/w 中/f 宗/vg 驾崩/nz 后/f ，/w 婉儿/nz 与/cc [太平/a 公主/nnd]/nz 合谋/v ，/w 于/p 遗制/nz 中/f 引/v “/w 相/d 王旦/nr 参谋/nnt 政事/n ”/w ，/w 试图/v 牵制/vn 韦后/nr 。/w 
首先/d ，/w [太平/a 公主/nnd]/nz 与/cc [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 同龄/vi ，/w “/w [太平/a 公主/nnd]/nz 者/k ，/w 高宗/nr 少女/n 也/d 。/w 以/p 则/d 天/qt 所/usuo 生/v ，/w 特/ag 承/vg 恩宠/nz 。/w 初/f ，/w 永隆/ns 年/qt 降/v 驸马/nnd 薛绍/nr 。/w ”/w 其次/c ，/w [太平/a 公主/nnd]/nz 与/cc [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 同/p 在/p 宫中/s 长大/vi ，/w 具备/v 频繁/a 接触/v 的/ude1 条件/n 。/w 再次/d ，/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 曾/d 与/cc 武/ag 氏/ng 过从甚密/vl ，/w 而/cc [太平/a 公主/nnd]/nz 的/ude1 [第二/m 任/v]/mq 驸马/nnd 武攸暨/nr 正是/v 武/ag 氏/ng 家族/n 成员/nnt 。/w 两人/mq 有/vyou 私交/n 和/cc 相同/a 政见/n 是/vshi 完全/ad 有可能/nz 的/ude1 。/w 
据/p 墓志/n 记载/v ，/w 唐睿宗/nr 下诏/vi 安葬/v [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz ，/w 该/rz 墓/n 系/v [太平/a 公主/nnd]/nz 游说/v 唐睿宗/nr 修建/v ，/w 并/cc 强调/v “/w [太平/a 公主/nnd]/nz 哀伤/an ，/w 遣使/v 吊祭/nz ，/w 赙赠/nz [五/m 百/m 匹/q]/mq ，/w 词旨/nz 绸缪/nz ”/w 。/w 翻译/v 成/v 白话文/n ，/w 就是/v [太平/a 公主/nnd]/nz 很/d 伤心/a ，/w 派/v 人/n 去/vf 吊祭/nz ，/w 送/v 奠仪/nz [五/m 百/m 匹/q]/mq 绢/n ，/w 也/d 就是/v 份子钱/nz ，/w [五/m 百/m 匹/q]/mq 绢/n 在/p 唐代/ns 是/vshi 一笔/mq 巨款/n 。/w 
有/vyou 专家/nnt 指/v ，/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 身后事/nz 一波三折/vl ：/w 景云/nr 元年/t (/w 710年/t )/w 8月/t 以/p 昭容/nz 身份/n 葬/vg ，/w [太平/a 公主/nnd]/nz 赙赠/nz 甚/dg 厚/a ，/w 张/q 说/v 为/p 其/rz 撰写/v 碑铭/n ；/w 景云/nr 二年/t (/w 711年/t )/w 追复/nz 昭容/nz ，/w 追谥/nz 惠文/nz ，/w [太平/a 公主/nnd]/nz 上/f 表/n 编纂/v 《/w [上/f 官/n 昭容/nz]/nz 集/q 》/w ，/w 张/q 说/v 作序/v ；/w 先天/n 二年/t (/w 713年/t )/w ，/w [太平/a 公主/nnd]/nz 被/pbei 赐死/v ，/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 墓/n 遭到/v “/w 官方/n 毁/v 墓/n ”/w 。/w 这种/r 做/v 已/d 逝者/n 文章/n 的/ude1 行为/n ，/w 折射/vi 出/vf 唐代/ns [政治/n 斗争/vn]/nz 的/ude1 惨烈/a 与/cc 诡谲/a 。/w 
针对/p [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 葬/vg 于/p “/w 雍州/ns 咸阳县/nz 茂/a 道/qv 乡/n 洪渎/nr 原/b ”/w ，/w 李明/nr 表示/v ，/w 上/f 官氏/nz 系/v 唐中宗/nr 所/usuo 册/q 昭容/nz ，/w 理应/v 陪葬/vi 唐定陵/nr 。/w 然而/c ，/w [上/f 官/n 昭容/nz]/nz 于/p 李唐/nz 皇室/n 有隙/nz ，/w 又/d 系/v 横死/nz ，/w 不能/v 获/v 陪葬/vi 帝陵/nz 合乎/v 情理/n 。/w 那么/c ，/w 唐代/ns 有/vyou 司/ng 为/p [上/f 官/n 昭容/nz]/nz 选择/v 的/ude1 墓地/n 仅仅/d 是因为/c 洪渎/nr 原/b 是/vshi 历史/n 上/f 传统/n 的/ude1 贵族/n 墓葬/n 区/n 吗/y ？/w 还是/c 存在/v 其他/rzv 理由/n ？/w 接下来/vl 的/ude1 [考古/n 发现/v]/nz ，/w 或许/d 能/v 揭开/v 这个/rz 谜底/n 。/w (/w 记者/nnt 冽/n 玮/nz )/w 
