据/p 日本/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 2013年12月26日/t ，/w 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 参拜/v 晋国/ns 神社/nz 。/w 有/vyou 意见/n 担心/v 这/rzv 将/d 导致/v 日本/ns 与/cc 中/f 韩/b 两国/mq [经济/n 关系/n]/nz 恶化/vi ，/w 对此/d ，/w 日本/ns 财务/n 相/d 麻生太郎/nrj 在/p 7日/t 的/ude1 记者/nnt 会上/n 声称/v ，/w 不是/c 因为/c 安倍/nrf 的/ude1 参拜/v 才/d 导致/v 与/cc [中/f 韩/b 关系/n]/nz 的/ude1 恶化/vn ，/w 在/p 参拜/v 之前/f 与/cc 中/f 韩/b 的/ude1 关系/n 就/d 很/d “/w 奇怪/v ”/w 了/ule 。/w 
此前，2013年7月29日/t 晚/tg 麻生太郎/nrj 曾/d 在/p 东京/nsf 发表/v 演讲/vn 时/ng 也/d 宣称/v ，/w 日本/ns 应/v 效仿/v 二战/n 前/f 德国/nsf 纳粹/n 做法/n ，/w 在/p 安静/a 的/ude1 环境/n 中/f 推动/v 实现/vn 修宪/nz ，/w 其/rz “/w 纳粹/n 言论/n ”/w 受到/v 了/ule 日本/ns 国内/s 和/cc [国际/n 社会/n]/nz 的/ude1 强烈/a 谴责/v 。/w 
[国际/n 社会/n]/nz 迅速/ad 对/p 麻生/nz 的/ude1 发言/vn 作出/v 了/ule 强烈/a 批评/vn 。/w 2013年7月30日/t ，/w [美国/nsf 人权/n]/nz 组织/n “/w 西蒙/nrf [维森塔尔/nrf 中心/nis]/nt ”/w 谴责/v 麻生/nz 称/v ，/w “/w 纳粹/n 是/vshi 二战/n 的/ude1 罪魁祸首/n ，/w 日本/ns 能/v 从/p 纳粹/n 身上/s 学/v 到/v 什么/ry ？/w 希望/v 麻生/nz 就/d 其/rz 发言/vi 作出/v 解释/vn ！/w ”/w 
[中国/ns 外交部/nto]/nt 发言人/nnt 洪磊/nr 也/d 表示/v 谴责/vn 称/v ：/w “/w 日本/ns [主要/b 领导人/nnt]/nnt 公然/d 声称/v 要/v 效仿/v 纳粹/n 推动/v 修宪/nz 进程/n ，/w 这/rzv 不能不/d 引起/v 亚洲/ns 近邻/n 和/cc [国际/n 社会/n]/nz 对/p 日本/ns 发展/vn 走向/v 的/ude1 关注/vn 和/cc 警惕/v 。/w ”/w 
2013年12月26日/t ，/w 安倍/nrf 悍然/d 参拜/v 了/ule 供奉/v 有/vyou 二战/n [甲级/b 战犯/n]/nz 的/ude1 [靖国/nz 神社/nz]/nz 。/w 中国/ns 、/w 韩国/nsf 对此/d 表示/v 强烈/a 谴责/v ，/w 美国/nsf 、/w 俄罗斯/nsf 、/w 欧盟/n 也/d 表示/v “/w 失望/a ”/w 、/w “/w 遗憾/a ”/w ，/w 认为/v 此举/rzv 会/v 加剧/vn 地区/n 紧张/a 。/w 
另一方面/c ，/w 1月6日/t 在/p 东京/nsf 与/cc 演员/nnt 津川雅彦/nrj 等/udeng 人/n 共/d 进/vf 晚餐/n 时/ng ，/w 安倍/nrf 对/p 建/v 新/a 追悼/v 设施/n 取代/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 表示/v 否定/vn 。/w 这/rzv 表明/v 安倍/nrf 仍/d 未/d 对/p 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 作出/v 反省/vn 。/w 
