古墓/n 群/ng 挖掘/v 现场/s 。/w 图片/n 均/d 由/p [淮安市/ns 博物馆/nis]/nt 提供/v 
[92/m 座/q]/mq 墓葬/n ，/w 600余件/m 各类/r 出土文物/n …/w …/w 经过/p 两个/mq 多/a 月/n 的/ude1 发掘/vn ，/w [淮安市/ns 博物馆/nis]/nt 昨日/t 发布/v 消息/n 称/v ，/w 在/p 该市/r 清浦区/ns 武/ag 墩/ng 境内/s 发现/v 的/ude1 战国/n 至/p 西汉/t 时期/n 古墓/n 群/ng 发掘/v 工作/vn 已/d 进入/v 扫尾/vn 阶段/n ，/w 这/rzv 是/vshi [淮安市/ns 博物馆/nis]/nt 近年来/dl 发现/v 墓葬/n 数量/n 最多/ad ，/w 分布/vi 最/d 密集/a ，/w 出土/v 物/ng 最/d 丰富/a 的/ude1 一个/mq 墓地/n 。/w 
可观/a ！/w 
施工/vn 发现/v [十几/m 座/q]/mq 战国/n 至/p 西汉/t 时期/n 古墓/n 
据/p 胡兵/nr 介绍/v ，/w 发现/v 地下/s 有/vyou 文物/n 后/f ，/w [淮安市/ns 博物馆/nis]/nt 考古/n 人员/n 在/p 该/rz 物流园/nz 二期/b 工地/n 进行/vn 勘探/vn ，/w 发现/v 了/ule [十几/m 座/q]/mq 战国/n 到/v 西汉/t 时期/n 的/ude1 古墓/n 。/w 去年/t 7月19日/t ，/w 考古/n 人员/n 告知/v 物流园/nz 方面/n ，/w 其/rz 二期/b 工地/n 处在/v 市区/s 地下/s 文物/n 埋藏/v 区/n 保护/v 范围内/nz ，/w 按照/p [法律/n 规定/n]/nz ，/w 在/p 建设/vn 前/f 应该/v 向/p 文物/n 行政部门/n 申请/v [考古/n 调查/vn]/nz 、/w 勘探/vn ，/w 但是/c 物流园/nz 方面/n 不予/v 配合/vn 。/w 8月30日/t ，/w 考古/n 人员/n 又/d 随同/v [淮安市/ns 文/ng 广/a 新/a 局/n]/nt 文化/n 行政/n [综合/vn 执法/vn]/nz 大队/nis 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 前往/v 武墩镇/ns 协调/v 。/w 同时/c 让/v 家住/v 淮安市/ns 清浦区/ns 武墩镇/ns 村民/n 老李/nz 对/p 发现/v 的/ude1 古墓/n 群/ng 区域/n 进行/vn 巡查/vn ，/w 因为/c 老李/nz 参与/v 过/uguo [文物/n 保护/vn]/nz 发掘/v ，/w 对/p [文物/n 保护/vn]/nz 工作/vn 也/d 很/d 热心/a ，/w 所以/c 被/pbei [淮安市/ns 博物馆/nis]/nt 聘为/v 义务/n 巡查/v 员/ng ，/w 职责/n 是/vshi 巡查/vn 当地/s 的/ude1 [文物/n 保护/vn]/nz 情况/n 。/w 
