“/w 2013/m 中国/ns 最/d 具/vg 国际/n 影响力/n [学术/n 期刊/n]/nz ”/w 和/cc “/w 2013/m [中国/ns 国际/n]/nz 影响力/n 优秀/a [学术/n 期刊/n]/nz ”/w 名单/n ，/w 日前/t 由/p [中国/ns 学术/n 期刊/n]/nz （/w 光盘版/n ）/w 电子/n 杂志社/nis 、/w [清华大学/ntu 图书馆/nis]/nt 和/cc [中国/ns 科学/n 文献/n 评价/vn 中心/nis]/nt 联合/vd 发布/v 。/w [两/q 份/q]/mq 名单/n 均/d 分为/v 自然科学/n 与/cc [工程/n 技术/n]/nz 、/w [人文/n 社会科学/n]/nz 两类/mq ，/w 《/w [物理/n 学报/n]/nz 》/w 《/w [建筑/n 结构/n 学报/n]/nz 》/w 《/w 经济/n 研究/vn 》/w 《/w 文物/n 》/w 《/w 历史/n 研究/vn 》/w 等/udeng [462/m 种/q]/mq [学术/n 期刊/n]/nz 分别/d 入选/v 。/w 同时/c ，/w 作为/p 上述/b 遴选/v 工作/vn 重要/a 依据/n 的/ude1 《/w [中国/ns 学术/n 期刊/n]/nz 国际/n 引证/v 报告/n （/w [2013/m 版/n]/mq ）/w 》/w ，/w 也/d 已/d 通过/p [70/m 位/q]/mq 期刊/n 评价/v 研究专家/nnd 最终/d 评审/vn 并/cc 发布/v 。/w 
[中国/ns 科学/n 文献/n 评价/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 杜文涛/nr 介绍/v ，/w 参与/v 此次/rz 报告/n 撰写/v 的/ude1 [研究/vn 人员/n]/nnt 对/p WOS/x （/w 美国/nsf 汤/n 森—路透公司/nrf 科学/n [引文/n 数据库/n]/nz 总称/n ，/w 包括/v SCI/x 、/w SSCI/x 、/w A/x HCI/x ）/w 的/ude1 [国际/n 期刊/n]/nz 与/cc 此次/rz 入选/v 名单/n 的/ude1 中国/ns 期刊/n 进行/vn 了/ule 统一/vn 排序/vi 发现/v ，/w [不少/m 非/b]/mq SCI/x 和/cc SSCI/x 期刊/n 的/ude1 国际/n 影响力/n ，/w 已/d 能/v 比肩/nz 或/c 超过/v SCI/x 和/cc SSCI/x 收录/v 的/ude1 众多/a [国际/n 期刊/n]/nz 。/w 中文/nz 期刊/n 的/ude1 国际/n 影响力/n 已/d 平均/a 高于/v 大部分/n 日文/nz 、/w 俄文/nz 、/w 法文/nz 等/udeng 非/b 英语/nz WOS/x 期刊/n 。/w 这/rzv 意味着/v ，/w 我国/n [学术/n 期刊/n]/nz 正/d 积极/ad 跻身/v [国际/n 品牌/n]/nz 阵营/n 。/w （/w 记者/nnt 吴娜/nr ）/w 
