戴春荣/nr 女儿/n 郝洛钒/nr 上/f 我/rr 不是/c 明星/nnd [第二/m 季/ng]/mq 陈德容/nr 挺/d 秦汉/n 儿子/n 
1月6日/t 晚/tg ，/w 《/w 我/rr 不是/c 明星/nnd 》/w [第二/m 季/ng]/mq 在/p [浙江/ns 卫视/n]/nz 开播/v 。/w 这部/r 星二代/nz 云集/v 的/ude1 综艺/b 大餐/n ，/w 汇聚/v 了/ule 著名/a 影星/nnd 秦汉/n 之/uzhi 子/ng 孙国豪/nr 、/w [98/m 版/n]/mq 《/w [还珠/nz 格格/nz]/nz 》/w 中/f 的/ude1 “/w 皇后/nnd 娘娘/n ”/w 戴春荣/nr 之/uzhi 女/b 郝洛钒/nr 、/w 歌手/nnt 张咪/nr 之/uzhi 女/b 洛伊/nrf 、/w 小品演员/nnd 刘亚津/nr 之/uzhi 女/b 刘芸杉/nr 等/udeng 系列/n 娱乐圈/nz 明星/nnd 的/ude1 后代/n 。/w 其中/rz ，/w “/w 皇后/nnd 娘娘/n ”/w 戴春荣/nr 将/d 亲自/d 助阵/vi 女儿/n 郝洛钒/nr ，/w “/w 琼瑶剧/nz 男/b 神/n ”/w 秦汉/n 之/uzhi 子/ng 孙国豪/nr 则/d 请来/v 了/ule “/w 琼瑶/nr 女郎/n ”/w 陈德容/nr 来/vf 为/p 自己/rr 助阵/vi 。/w 
