送走/vi 2013年/t ，/w 迎来/v 2014年/t 。/w [金融/n 市场/n]/nz 上/f 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 最大/gm 的/ude1 事件/n 就是/v 黄金/n 的/ude1 暴跌/vn ，/w 全年/n 跌幅/n 达/v 29%/m 。/w 几乎/d 世界/n 所有/b 的/ude1 知名/a 投行/j 都/d 异口同声/dl 地/ude2 预测/vn ，/w 2014年/t 黄金/n 会/v 继续/v 跳水/vn 下跌/vi 。/w 
而/cc 中国/ns [股票/n 投资/vn]/nz 时钟/n [学术/n 带头人/nnt]/nnt 姜伟/nr 通过/p 运算/vn 量化/vn 得出/v 的/ude1 预测/vn 与/cc 国际/n 主流/n 投行/j 恰恰相反/c 。/w 他/rr 认为/v “/w 2014年/t 将/d 是/vshi 黄金/n 终结/vi 被/pbei 操纵/v 而/cc 恢复/v 正常/a 上涨/vi 之/uzhi 年/qt 。/w 
”/w 大妈/n 炒金/nz 团/n ”/w 马/n 年/qt 或/c 将/d 解套/nz 。/w 
世界/n 发达国家/n 主要/b 央行/n ，/w 都/d 在/p 发行/v 纸币/n ，/w 试图/v 利用/vn 超级/b [量化/vn 宽松/a]/nz [货币/n 政策/n]/nz 刺激/v 经济/n 。/w 在/p 纸币/n 仍然/d 泛滥/vi 之/uzhi 时/ng ，/w [黄金/n 价格/n]/nz 连续/a 跳水/vn 暴跌/vi 即/v 不/d 符合/v 逻辑/n 又/d 略显/d 背后/f 的/ude1 诡异/a 。/w 
美元/q 是/vshi 美国/nsf 的/ude1 [主权/n 货币/n]/nz ，/w 黄金/n 是/vshi 世界/n 的/ude1 价值/n 衡量/v 标/v 的/ude1 ，/w 又是/c 世界/n 人们/n 的/ude1 普/ag 世/ng 财富/n 储备/vn 。/w 不能/v 听/v 谁/ry 发表/v 一篇/mq 评论/n ，/w 黄金/n 就/d 真的/d 无用/vi 了/ule 。/w 人类/n 经历/n [数千/m 年/qt]/mq 最终/d 选择/v 了/ule 黄金/n 作为/p 象征/n ，/w 是/vshi 能/v 经受/v 住/vn 十年/mq 八年/t [国际/n 金融/n 市场/n]/nz 的/ude1 波动/vn 考验/vn 的/ude1 。/w 
金融/n 决定/v 股市/n ，/w 步入/v 2014/m ，/w [中国/ns 股市/n]/nz 走入/vf 马/n 年/qt 。/w 中国/ns [股票/n 投资/vn]/nz 时钟/n 预测/vn ，/w 马/n 年/qt 的/ude1 [中国/ns 股市/n]/nz ，/w 不但/c 要/v 看/v [美元/q 指数/n]/nz ，/w 主要/b 是/vshi 黄金/n 触/v 疷/nz 后/f 快速/d 反弹/vi 上涨/vi 所/usuo 決/nz 定/v 的/ude1 。/w 中国/ns [股票/n 投资/vn]/nz 时钟/n 认为/v ，/w 随着/p 2014年/t 美国/nsf 退出/v QE/x ，/w [中国/ns 股市/n]/nz 必然/d 迎来/v 自己/rr 的/ude1 单边/b QE/x 牛市/n ，/w [中国/ns 股市/n]/nz 的/ude1 马/n 年/qt QE/x 牛市/n 的/ude1 产生/vn 和/cc 延续/v ，/w 服从/v 于/p 金融/n 决定/v 股市/n 的/ude1 法则/n 。/w 
中国/ns [股票/n 投资/vn]/nz 时钟/n 预测/vn ，/w 马/n 年/qt [中国/ns 股市/n]/nz 单边/b QE/x 牛市/n 真正/d 的/ude1 启动/vn 转折点/n 是/vshi ，/w 黄金/n 在/p 继续/v 下跌/vn 触底/nz 以后/f 的/ude1 周期/n 反转/gm 之/uzhi 时/ng 。/w 除/p 此/rzs ，/w 中国/ns 的/ude1 [人民币/n 国际化/vn]/nz 的/ude1 信誉/n 基础/n 源于/v 中国/ns 日益/d 迅速/ad 増/nz 加/v 的/ude1 [黄金/n 储备/vn]/nz 。/w 以/p 黄金/n 衡量/v ，/w 人民币/n 将/d 成为/v 国际/n 新的/a 金融/n 周期/n 大循环/n 的/ude1 新起点/nz ，/w 马/n 年/qt 又是/c 中国/ns 的/ude1 黄金/n 年/qt 。/w 2014年/t [中国/ns 股市/n]/nz 已经/d 站/vi 在/p 了/ule 新/a 一轮/mq 上涨/vi 的/ude1 起点/n 。/w 
姜伟/nr 透露/v ，/w 中国/ns [股票/n 投资/vn]/nz 时钟/n 研究报告/v 近日/t 将/d 由/p [东北/ns 大学/nis 出版社/nis]/nt 出版/v ，/w 面向/v 全国/n 发行/v 。/w （/w 通讯员/nnt 吴广/nr 记者/nnt 宋丹丹/nr ）/w 
