住户/n 不满/an 物业公司/nis 服务/v 拒交/nz 物业费/nz ，/w 物业公司/nis 擅自/d 将/d 住户/n 断电/vi 半年/mq 多/a 。/w “/w 物业公司/nis 以/p 停电/vi 的/ude1 方式/n 逼迫/v 我/rr 交/v 物业费/nz ，/w 这/rzv 是/vshi [侵权/vn 行为/n]/nz 。/w ”/w 住户/n 因此/c 将/d 物业公司/nis 告/v 上/f 法庭/nis 。/w [2013/m 年年/d]/mq 底/f ，/w [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n 石河子市/ns 人民法院/nis]/nt 对/p 此案/r 作出/v 判决/vn ，/w 判处/v 物业公司/nis 赔偿/v 住户/n 损失/n [4000/m 元/q]/mq 。/w 
[45/m 岁/qt]/mq 的/ude1 新疆/ns 石河子市/ns 民/ng 关炜/nr (/w 化名/v )/w 因/p 拒交/nz 物业费/nz ，/w 其/rz 住所/n 被/pbei 物业公司/nis 停电/vi 半年/mq 多/a ，/w “/w 害/v 得/ude3 我/rr 有/vyou 家/q 不能/v 回/v ，/w 只能/v 在/p 外/f 租房/v 住/vn ”/w 。/w 
关炜/nr 说/v ，/w 2005年6月/t ，/w 他/rr 在/p [石河子/ns 开发区/ns]/nz 一个/mq [住宅/n 小区/n]/nz 购买/v 了/ule 一套/mq 商品房/n 。/w 两年/mq 后/f ，/w 石河子/ns 某/rz 物业公司/nis 进入/v 该/rz 小区/n 接管/v 物业/n 。/w 
“/w 物业公司/nis 擅自/d 改变/v [物业/n 服务/vn]/nz 价格/n ，/w 却/d 没有/v 提供/v 相应/vn 的/ude1 服务/vn ，/w 整个/b [小区/n 物业/n 管理/vn]/nz 混乱/a 。/w ”/w 关炜/nr 说/v ，/w 因/p 不满/an [物业/n 服务/vn]/nz ，/w 小区/n 内/f 很多/m 住户/n 都/d 拒交/nz 物业费/nz 。/w 但是/c ，/w 物业公司/nis 利用/v 代收/vn 水电费/n 的/ude1 权利/n 捆绑/v 收取/vn [物业/n 管理费/n]/nz ，/w “/w 他们/rr 多次/mq 采取/v 破坏/vn 供电/vn 线路/n 、/w 停运/nz 住宅/n 垃圾/n 、/w 关停/v 电梯/n 等/udeng 手段/n ，/w 胁迫/v [小区/n 业主/n]/nz 交/v 物业费/nz ，/w 直到/v [社区/n 居委会/nis]/nz 出面/vi 才/d 解决/v 这些/rz 问题/n ”/w 。/w 
关炜/nr 说/v ，/w 这些/rz 事情/n 发生/v 后/f ，/w 因/p 物业公司/nis 仍然/d 不/d 按/p 承诺/vn 提供/v 服务/vn ，/w 他/rr 坚持/v 拒交/nz 物业费/nz 。/w 
“/w 从/p 2011年/t 下半年/t 起/vf ，/w 物业公司/nis 开始/v 以/p 我/rr 不/d 交/v 物业费/nz 为/p 由/p 拒收/v 水电费/n 。/w 2012年12/t 月底/t ，/w 物业公司/nis 又/d 强行/d 将/d 我家/n 的/ude1 电/n 停掉/nz 。/w ”/w 关炜/nr 说/v ，/w 为此/bl 他/rr 找到/v 物业公司/nis ，/w 却/d 被/pbei 物业公司/nis 告知/v “/w 必须/d 先/d 交清/nz 物业费/nz ，/w 才能/n 交/v 水电费/n ，/w 否则/c 无法/v 供电/vn ”/w 。/w 
寒冷/a 冬季/t ，/w 家中/s 却/d 遭/v 断电/vn ，/w 关炜/nr 多次/mq 向/p [社区/n 居委会/nis]/nz 、/w 供电公司/nis 等/udeng 部门/n [反映/v 情况/n]/nz ，/w 但/c 住宅/n 供电/vn 问题/n 始终/d 得不到/v 解决/vn 。/w 无奈/d 之下/f ，/w 从/p 2012年12/t 月底/t 到/v 2013年5月/t ，/w 关炜/nr 被迫/d 一直/d 在/p 外/f 租房/v 居住/vn 。/w 
2013年5月/t ，/w 关炜/nr 将/d 物业公司/nis 起诉/v 到/v 法院/nis ，/w 要求/n 物业公司/nis [停止/v 侵害/vn]/nz ，/w 恢复/v 供电/vn ，/w 并/cc 赔偿/vn 相应/vi 损失/n 费用/n 。/w “/w 我/rr 不/d 交/v 物业费/nz ，/w 是因为/c [物业/n 服务/vn]/nz 不到/v 位/q 。/w 而/cc 物业公司/nis 切断/v 我家/n 用电/n ，/w 是/vshi 一种/mq [侵权/vn 行为/n]/nz 。/w ”/w 关炜/nr 说/v 。/w 
在/p 法庭上/nz ，/w 物业公司/nis 辩解/vi ：/w “/w 我们/rr 并/cc 没有/v 采取/v 停电/vn 措施/n 要求/n 关炜/nr 交/v 物业费/nz 。/w ”/w 
[石河子市/ns 人民法院/nis]/nt 审理/v 查明/v ，/w 供电公司/nis 依据/n 小区/n 的/ude1 总/b 电表/n 向/p 物业公司/nis 收取/v 小区/n 的/ude1 全部/m 电费/n ；/w 物业公司/nis 向/p [小区/n 业主/n]/nz 收取/v 电费/n 。/w 2012年12/t 月底/t ，/w 因/p 关炜/nr 所/usuo 住房/n 屋/n 停电/vi ，/w 关炜/nr 向/p 供电公司/nis 咨询/vn 缴费/vn 事宜/n ，/w 又/d 向/p [相关/vn 部门/n]/nz [反映/v 情况/n]/nz ，/w 未/d 得到/v 解决/vn 。/w 这/rzv 期间/f ，/w 关炜/nr 多次/mq 与/cc 物业公司/nis 联系/v ，/w 要求/n 物业公司/nis 恢复/v 供电/vn ，/w 收/v 水电费/n 。/w 但/c 物业公司/nis 要求/n 关炜/nr 物业费/nz 与/cc 水电费/n 一块/s 交/v 。/w 因/p 关炜/nr 拒交/nz 物业费/nz ，/w 物业公司/nis 未/d 收取/v 关炜/nr 水电费/n 。/w 为此/bl ，/w 关炜/nr 在/p 外/f 租房/v 5个月/t ，/w 共/d 支付/v 租金/n [5000/m 元/q]/mq 。/w 
法院/nis 审理/v 认为/v ，/w 关炜/nr 与/cc 供电/vn 部门/n 是/vshi [供用电/vn 合同/n]/nz [法律/n 关系/n]/nz ，/w 关炜/nr 享有/v 合理/a 用电/n 的/ude1 权利/n ，/w 承担/v 交付/vn 电费/n 的/ude1 义务/n 。/w 物业公司/nis 只是/d 接受/v 委托/vn 代收/v 电费/n ，/w 无权/vi 对/p [电力/n 用户/n]/nz 采取/v 停电/vn 措施/n 。/w 物业公司/nis 的/ude1 停电/vn 行为/n 侵犯/v 了/ule 关炜/nr 用电/n 的/ude1 权利/n ，/w 其/rz 停电/vi 行为/n 具有/v 过错/n ，/w 应当/v 赔偿/vn 关炜/nr 受到/v 的/ude1 损失/n 。/w 依法/d 判决/v 物业公司/nis 在/p 判决/vn 生效/vi 之/uzhi 日/b 起/vf 3日/t 内/f 赔偿/v 关炜/nr 各项/r 损失/n 合计/v [4000/m 元/q]/mq 。/w 
[石河子市/ns 人民法院/nis]/nt 法官/nnt 吕红伟/nr 说/v ，/w 根据/p 《/w [物业/n 管理/vn 条例/n]/nz 》/w 规定/n ，/w [物业/n 管理/vn 区域/n]/nz 内/f ，/w 供水/vn 、/w 供电/vn 、/w 供气/vn 、/w 供热/vn 、/w 通信/vn 、/w 有线电视/n 等/udeng 单位/n 应当/v 向/p [最终/d 用户/n]/nz 收取/v 有关/vn 费用/n 。/w [物业/n 服务/vn 企业/n]/nz 接受/v 委托/vn 代收/v 上述/b 费用/n 的/ude1 ，/w 不得/vi 向/p 业主/n 收取/v 手续费/n 等/udeng [额外/b 费用/n]/nz 。/w 物业公司/nis 的/ude1 停电/vn 行为/n 侵犯/v 了/ule 关炜/nr 用电/n 的/ude1 权利/n ，/w 物业公司/nis 具有/v 过错/n ，/w 应/v 赔偿/vn 关炜/nr 受到/v 的/ude1 损失/n 。/w 关炜/nr 因/p 停电/vi 外出/vi 租房/v 居住/vn ，/w 扩大/v 了/ule 因/p 停电/vi 造成/v 的/ude1 损失/n ，/w 法院/nis 判决/v 物业公司/nis 赔偿/v 关炜/nr 各项/r 损失/n 合计/v [4000/m 元/q]/mq 较为/d 合适/a ，/w 因此/c 作出/v 上述/b 判决/vn 。/w (/w 记者/nnt 潘从武/nr 通讯员/nnt 吕红伟/nr )/w 
