昨日/t ，/w [不少/m 学生/nnt]/mq 反映/v 所在/n 高校/n 的/ude1 火车票/n 售票/vn 网点/n 不能/v 发售/vn 学生票/nz ，/w 不少/m 大学生/nnt 只好/d 来到/v 武昌站/ns 售票点/n 购取/nz 车票/n 
今年/t [铁路/n 部门/n]/nz 为/p 方便/a 学生/nnt ，/w 让/v 自助/b 取/v 票/n 机/ng 进驻/v 部分/n [大学/nis 校园/n]/nz ，/w 记者/nnt 探访/v 发现/vn ，/w 新举措/nz “/w 水土不服/vl ”/w ，/w 导致/v 大部分/n 学生/nnt 不得不/d 挤到/v 火车站/n 人工/b 窗口/s 排队/vi 取/v 票/n 。/w 
昨日/t 上午/t 11时50分/t ，/w 记者/nnt 在/p [武昌/ns 火车站/n]/nz [1/m 楼/n]/mq 售票/vn 大厅/n 看到/v ，/w [14/m 号/q]/mq 学生/nnt 专售/nz 窗口/s 前/f 的/ude1 大学生/nnt 长龙/n 已/d 排/v 到/v 门口/s ，/w 经/p 询问/v 大多/d 是/vshi 来/vf 取/v [网购/v 火车票/n]/nz 。/w 因/p 队伍/n 太/d 长/a ，/w 广播/vn 临时/b 通知/n 加/v 开/v [6/m 个/q]/mq 窗口/s 供/vi 学生/nnt 取/v 票/n 。/w 
[中国/ns 地质/n 大学/nis]/ntu 的/ude1 朱/ag 同学/n 抱怨/v ：/w 虽/c 有/vyou 自助/b 取/v 票/n 机/ng 进驻/v 地/ude2 大/a 校园/n ，/w 但/c 只能/v 取/v 与/cc 学生证/n 区间/n 相符/vi 的/ude1 车票/n ，/w 她/rr 家/q 在/p 张家界/ns 慈利县/ns ，/w 武汉/ns 没有/v 直达/vn 慈利/ns 的/ude1 车/n ，/w 只能/v 中转/vn ，/w 但/c 自助/b 机/ng 取/v 不/d 了/ule 中转票/nz 。/w 她/rr 又/d 跑到/v 学校/nis 东/f 二/m 门外/s 一个/mq 代售/vn 点/qt ，/w 结果/n 不/d 办/v 学生票/nz 业务/n 。/w 无奈/d 只有/c 先/d 乘/v 公交车/nz ，/w 再/d 转/v 地铁/n 来到/v [武昌/ns 火车站/n]/nz 。/w 
[武汉/ns 大学/nis]/ntu 、/w [中/f 南/b 财大/n]/nt [南湖/ns 校区/n]/nz 、/w [湖北/ns 中医药/n 大学/nis]/ntu 等/udeng 多/a 所/usuo 大学/nis 学生/nnt 均/d 反映/v 取/v 票/n 难/a 。/w 
下午/t 2时/t ，/w 记者/nnt 来到/v [地质/n 大学/nis]/nz 教/v [三/m 楼/n]/mq 内/f 的/ude1 自助/b 取/v 票/n 机/ng 处/n ，/w 已有/v [20/m 多/a 名/q 学生/nnt]/mq 在/p 此/rzs 排队/vi 。/w 记者/nnt 在/p 现场/s 蹲点/vi 半小时/mq ，/w 仅/d [2/m 名/q]/mq 学生/nnt 成功/a 取/v 票/n ，/w 命中率/n 仅/d 1/10/m 。/w 大部分/n 学生/nnt 读完/v 学生证/n 后/f ，/w [电脑/n 屏幕/n]/nz 却/d 显示/v “/w 学生证/n 验证/v 失败/vn ”/w 或/c “/w 优惠/v 区间/n 信息/n 有/vyou 误/v ”/w 。/w “/w 取/v 到/v 一张/mq 票/n 犹如/v 中/f 大奖/n ”/w 、/w “/w 神/n 一般/ad 的/ude1 自助/b 取/v 票/n 机/ng ”/w ，/w 学生/nnt 们/k 纷纷/d 调侃/v 。/w 
现场/s 一名/mq 铁路局/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 自助/b 机/ng 要求/n 很严/d ，/w 学生/nnt 在/p 12306/m 网站/n 上/f 注册/vn 信息/n 、/w 学生证/n 优惠卡/n 录入/v 信息/n 保持/v 完全/ad 一致/a ，/w 才/d 有可能/nz 取出/v 票/n 。/w 此外/c ，/w 自助/b 机/ng 取/v 学生票/nz 是/vshi 今年/t 春运/n 前/f 新增/v 功能/n ，/w 学生/nnt 取/v 票/n 前/f 须/d 到/v 院校/n [相关/vn 部门/n]/nz 确认/v 自己/rr 的/ude1 优惠卡/n 内/f 是否/v 正确/a 写入/v 姓名/n 、/w [二/m 代/q 身份证/n]/nz 号码/n 、/w 乘车/vi 区间/n 、/w 入学/vi 日期/n ，/w 同时/c 可/v 通过/p 新版/b “/w 学生/nnt 购票/v 优惠卡/n [防伪/vn 系统/n]/nz ”/w 软件/n 查看/v 写入/v 信息/n 是否/v 规范/vn 准确/a 。/w 人工/b 窗口/s 要求/n 没/d 这么/rz 高/a ，/w 取/v 票/n 相对/d 容易/ad 。/w （/w 记者/nnt 韩玮/nr 陈卓/nr //w 摄/vg ）/w 
