从/p [武汉/ns 铁路局/nis]/nto 获悉/v ，/w 明日/t 起/vf ，/w [武/ag 咸/a 城际/b 铁路/n]/nz [12/m 个/q]/mq 车站/n 均/d 有/vyou 列车/n 停靠/v ，/w 每天/r [10/m 对/p]/mq 动车/n 往返/vi 开行/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 8日/t 起/vf ，/w 在/p 已/d 开通/v 的/ude1 [6/m 个/q]/mq 站/vi 基础上/nz ，/w 增加/v 纸坊/nz 东站/nis 、/w 乌龙/r 泉南/nz 站/vi 、/w 土地/n 堂/ng 东站/nis 、/w 山坡/n 东站/nis 、/w 贺胜桥/nr 东站/nis 、/w 横沟/nz 桥/n 东站/nis 等/udeng [6/m 个/q]/mq 车站/n ，/w 沿线/f 共/d [12/m 个/q]/mq 车站/n 全部/m 开通/v 。/w 
目前/t ，/w 城际/b 动车/n [12/m 个/q]/mq 车站/n 的/ude1 车票/n 可/v 通过/p 12306/m 网站/n 、/w [电话/n 订票/vn]/nz 、/w 车站/n 窗口/s 、/w [自动/d 售票机/n]/nz 和/cc 代售/vn 点/qt 等/udeng [5/m 种/q]/mq 方式/n 购买/v 。/w （/w 记者/nnt 韩玮/nr 通讯员/nnt 孟立/nr 张琦/nr ）/w 
