通过/p 网络/n 联系/v 下家/n ,/w 将/d 毒品/n 封装/v 后/f 以/p 快递/v 形式/n 进行/vn 贩卖/v 。/w 1月6日/t ，/w [湖南省/ns 常德市/ns 公安局/nis]/nt 与/cc [临澧县/ns 公安局/nis]/nto 就/d 联手/vd 侦破/v 了/ule 一起/s 利用/v 邮寄/vn 茶叶/n 夹带/v 毒品/n 的/ude1 特大/b 贩毒案/nz ，/w 抓获/v 两名/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz ，/w 缴获/v 毒品/n 麻古/nz [1/m ./w 8/m 公斤/q]/mq ，/w [11400/m 粒/q]/mq ，/w 斩断/v 了/ule 一条/mq 通过/p 邮路/n 从/p 云南/ns 到/v 常德/ns 的/ude1 贩运/vn 毒品/n 通道/n 。/w 
1月3日/t ，/w [常德市/ns 公安局/nis 禁毒/vn 支队/nis]/nt 与/cc [临澧县/ns 公安局/nis 禁毒/vn 大队/nis]/nt 民警/nnt 在/p 对/p 临澧县/ns 某/rz 物流公司/nis 进行/vn 日常/b 公开/ad 查缉/v 工作/vn 中/f ，/w 发现/v 从/p 云南/ns 某地/r 邮寄/v 至/p 临澧县/ns 的/ude1 一/m 标注/v 云南/ns 普/ag 饵/ng 茶叶/n 邮包/n 中/f 有/vyou 大量/m 疑似/nz 毒品/n 的/ude1 物质/n 。/w 邮包/n 上/f 没有/v 收货人/nz 的/ude1 具体/a 姓名/n ，/w 只/d 写明/v “/w 张先生/nz ”/w 收/v 。/w 常德市/ns 、/w [县/n 公安局/nis]/nt 联合/vd 查缉/v 民警/nnt 经过/p 研判/nz 认为/v 这/rzv 是/vshi 一起/s 利用/v 快递/vn 物流/n 贩毒案/nz ，/w 当/p 即便/c 成立/vi 了/ule 联合/vd 侦破/v 专案组/nis 开展/v 侦查/vn 工作/vn ，/w 并/cc 民警/nnt 迅速/ad 对/p 该/rz 包裹/n 进行/vn 控制/vn ，/w 在/p 这个/rz 物流公司/nis 附近/f 布/n 下/f 天罗地网/n 。/w 经过/p [4/m 天/qt]/mq [3/m 夜/tg]/mq 的/ude1 架/qv 网/n 守株待兔/vl ，/w 6日/t 中午/t ，/w 民警/nnt 终于/d 将/d 接货/v 的/ude1 两人/mq 当场/d 擒获/v 并/cc 缴获/v 包裹/n 。/w 民警/nnt 当着/p 两人/mq 的/ude1 面/nf 拆开/v 包裹/n ，/w 内/f 藏/v 有/vyou 毒品/n 麻古/nz [1/m ./w 08/m 公斤/q]/mq ，/w 经/p 现场/s 清点/v 共有/v [11400/m 粒/q]/mq ，/w 涉案/v 价值/n 近/a [百/m 万元/q]/mq 。/w （/w 记者/nnt 阮占江/nr 通讯员/nnt 吴林芳/nr ）/w 
