昨天/t ，/w 是/vshi [长江/ns 二/m 桥/n]/nz 、/w [长江/ns 隧道/n]/nz 实施/v [交通/n 管制/vn]/nz 后/f 的/ude1 第一个/mq 工作日/n ，/w 按照/p “/w 前/f 皮/n 后/f 赖/v ”/w 的/ude1 [交通/n 管制/vn]/nz 措施/n ，/w 车牌/n 尾数/n 为/p 5/m 和/cc 7/m 的/ude1 车辆/n 不能/v 通过/p [二/m 桥/n]/mq 及/cc 隧道/n 。/w 
昨天/t 早上/t 8时/t ，/w 记者/nnt 在/p [长江/ns 二/m 桥/n]/nz 黄浦/ns 大街/n 上/f 桥/n 处/n 看到/v ，/w 路边/s 已经/d 竖起/v 了/ule “/w 今日/t 限/v 行尾/nz 号/q 5/m 、/w 7/m ”/w 的/ude1 蓝色/n 反光/n 牌/n ，/w 提前/vd 提醒/v 驾驶员/nnt 通行/vi 规则/n ，/w 一些/mq 车主/n 临近/v 上/f 桥/n 时/ng 犹豫不决/vl ，/w 加上/v 周一/t 早/a 高峰/n 的/ude1 超大/b 车流量/n ，/w 黄浦/ns 大街/n 上/f [二/m 桥/n]/mq 方向/n 、/w [解放/v 大道/ns]/nz 永清街/nz 至/p 循礼/nz 门/n 方向/n 一度/d 发生/v 交通/n 滞留/v 。/w 在/p 桥面/n 上/f ，/w 个别/a 车牌/n 尾/ng 号/q 为/p “/w 5/m ”/w 或/c “/w 7/m ”/w 的/ude1 车辆/n 依然/d 在/p 通行/vi 。/w 
昨天/t ，/w 仍/d 有/vyou [337/m 辆车/q]/mq 违反/v 管制/vn 规定/n 闯/v [长江/ns 二/m 桥/n]/nz ，/w [152/m 辆车/q]/mq 闯/v 隧道/n 。/w （/w 记者/nnt 张延/nr 通讯员/nnt 张振宇/nr ）/w 
