昨/tg 从/p 武汉/ns 警方/n 获悉/v ，/w 2013年/t 全市/n 抢劫/v 、/w 抢夺/v 、/w 机动车/n 被盗/v 、/w 入室盗窃/v 等/udeng 警/ng 情/n ，/w 与/cc 前年/t 相比/vi 均/d 明显/a 下降/vi ，/w 降幅/n 分别为/v 34.1%/m 、/w 23.9%/m 、/w 15.1%/m 、/w 8.2%/m 。/w 
去年/t ，/w 警方/n 将/d 破/v 大案/n 会商/v 督办/vn 机制/n 引入/v 破/v “/w 小/a 案/ng ”/w ，/w 刑侦局/nz 对/p 侵/vg 财/n 重点/n [疑难/n 案件/n]/nz 协调/v 侦查/vn ，/w 逐/v 案/ng 开展/v 攻坚/vn ，/w 每月/r 清理/v 督办/vn ，/w 全年/n 共/d 督办/v [11/m 批/q]/mq [463/m 宗/vg]/mq 案件/n ，/w 破/v [344/m 宗/vg]/mq ，/w 破案率/nz 达/v 74.3%/m 。/w 如/v ，/w 去年/t 3月9日/t ，/w 打掉/v 四川/ns 流窜/v 来/vf 汉/tg 的/ude1 [2/m 个/q]/mq 攀高/v 入室盗窃/v [犯罪/vn 团伙/n]/nz ，/w 抓获/v 嫌疑人/n [21/m 名/q]/mq ，/w 破案/vi [3/m 宗/vg]/mq [59/m 起/vf]/mq ，/w 还/d 协助/v 各/rz 分局/nis 打掉/v 了/ule 流窜/v 来/vf 汉/tg 的/ude1 贵州/ns 田/n 某/rz 等/udeng [4/m 人/n]/mq 攀高/v 入室盗窃/v 团伙/n 、/w 湖南/ns 刘/nz 某/rz 等/udeng [3/m 人/n]/mq 开锁/nz 入室盗窃/v 团伙/n 、/w 广东/ns 黄某/nz 等/udeng [7/m 人/n]/mq 翻/v 窗/ng 入室盗窃/v 团伙/n ，/w 破获/v 系列/n 撬/v 盗/vg 商业/n 门店/n 保险柜/n 案/ng [1/m 宗/vg]/mq [26/m 起/vf]/mq 等/udeng 案件/n 。/w 
据介绍/nz ，/w 随着/p 视频/n 侦查/v 专业/n 队伍/n 和/cc 战法/n 的/ude1 成熟/a ，/w 去年/t 抢劫/v 、/w 抢夺/v 案件/n 破案率/nz 达/v 65.6%/m ，/w [中心/nis 城区/n]/nz 飞抢/nz 案件/n 破案率/nz 超过/v 90%/m ，/w 创/v 历史/n 新高/n 。/w （/w 通讯员/nnt 徐嘉嘉/nr 黄杨/n 记者/nnt 张延/nr ）/w 
