昨日/t 从/p [武汉/ns 铁路局/nis]/nto 了解到/v ，/w 到/v 1月25/t 日前/t 武汉/ns 开往/vf 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 广州/ns 、/w 深圳/ns 等/udeng 部分/n 热门/a 城市/n 方向/n 的/ude1 普通/a [快速/d 列车/n]/nz 车票/n 均/d 已/d 售完/v ，/w 部分/n 车次/n 的/ude1 高铁/nz 、/w 动车/n 尚/d 有余/vi 票/n 。/w 
春运/n 火车票/n 全面/ad 发售/v 以来/f ，/w [武汉/ns 铁路局/nis]/nto 车票/n 销售/vn 一路/mq “/w 升温/vi ”/w ，/w 春运/n 期间/f 1月16日/t —/w 25日/t ，/w 已售/v 车票/n 超过/v [92/m 万/d 张/q]/mq ，/w 其中/rz 售出/v 农民工/nnd 始发/v 临客/n 车票/n 8万余张/m 。/w （/w 通讯员/nnt 张琦孟/nr 立/v ）/w 
