人民网/nz 呼和浩特/ns 1月7日/t 电/n 记者/nnt 从/p 呼/v 铁局/nz 获悉/v ，/w 1/m 至/p 月/n 16日2月24日/t ，/w 包头/ns 至/p 北京/ns 间/f 加/v 开/v [特快/b 旅客/n 列车/n]/nz ，/w 此/rzs 趟/qv 列车/n 朝/tg 发/v 夕/tg 归/v ，/w 极大/a 地方/n 便/d 了/ule 草原/n 百姓/n 的/ude1 出行/vn 。/w T390/x //w 89/m [特快/b 旅客/n 列车/n]/nz 开行/v 填补/vn 了/ule 包头/ns 与/cc 北京/ns 间/f [特快/b 旅客/n 列车/n]/nz 的/ude1 空白/n ，/w 也/d 拉近/nz 鹿城/nz 与/cc 首都/n 的/ude1 时空/n 距离/n ，/w 实现/v 了/ule 朝/tg 发/v 夕/tg 归/v 。/w 
本次/r 开行/v 的/ude1 T390/x //w [89/m 次/qv]/mq [特快/b 旅客/n 列车/n]/nz 早/a 7时15分/t 自/p 包头/ns 始发/vn ，/w 14时59分/t 到/v 北京/ns ，/w 经过/p [1/m 小时/n]/mq 02分/t 的/ude1 休整/vn ，/w 下午/t 16时01分/t 从/p 北京/ns 折返/v ，/w 晚上/t 23时58分/t 终/d 到/v 包头/ns 。/w 全程/n 运行/vn [697/m 公里/q]/mq ，/w 沿途/d 经过/p 包头/ns 、/w 包头/ns 东/f 、/w 呼和浩特/ns 东/f 、/w 集/q 宁南/ns 、/w 北京/ns 共/d [5/m 个/q]/mq 营业站/nis 。/w 
T390/x //w [89/m 次/qv]/mq [特快/b 旅客/n 列车/n]/nz 与/cc “/w K/x 字头/n ”/w 的/ude1 [快速/d 列车/n]/nz 票价/n 标准/n 相同/a ，/w 分别/d 是/vshi 硬座/n [93/m 元/q]/mq ，/w 硬卧/n 上铺/n [163/m 元/q]/mq 、/w 中铺/n [168/m 元/q]/mq 、/w 下铺/n [174/m 元/q]/mq ，/w 软卧/n 上铺/n [251/m 元/q]/mq 、/w 下铺/n [263/m 元/q]/mq 。/w （/w 刘泽/nr 通讯员/nnt 唐哲/nr 赵鹏飞/nr ）/w 
