人民网/nz 呼和浩特/ns 1月7日/t 电/n （/w 刘泽/nr ）/w 记者/nnt 从/p 呼/v 铁局/nz 获悉/v ，/w 24日/t 起/vf ，/w 赤峰/ns 至/p 呼和浩特/ns 间/f 将/d 加/v 开/v L344/x //w 1/m 、/w L342/x //w [3/m 次/qv]/mq 次/qv 临客/n 一对/mq 。/w [具体/a 情况/n]/nz 如下/vi ：/w 2月24日/t 至/p 2月28日/t ，/w 赤峰/ns 至/p 呼和浩特/ns 东/f 间/f 加/v 开/v L344/x //w [1/m 次/qv]/mq ；/w 2月25日/t 至/p 3月1日/t ，/w 呼和浩特/ns 东/f 至/p 赤峰/ns 加/v 开/v L342/x //w [3/m 次/qv]/mq 。/w 
本次/r 开行/v 的/ude1 L344/x //w 1/m [旅客/n 列车/n]/nz ，/w 早/a 11时40分/t 自/p 赤峰/ns 始发/vn ，/w 次日/t 13时18分/t 到/v 呼和浩特/ns 东/f 。/w L342/x //w [3/m 次/qv]/mq [旅客/n 列车/n]/nz 15时30分/t 呼和浩特/ns 东/f 始发/vn ，/w 次日/t 15时26分/t 终/d 到/v 赤峰/ns 。/w 该/rz 列车/n 全程/n 运行/vn [1120/m 公里/q]/mq ，/w 沿途/d 经过/p 呼和浩特/ns 东/f 、/w 集/q 宁南/ns 、/w 大同/ns 、/w 天/qt 镇/n 等/udeng [15/m 个/q]/mq 营业站/nis 。/w 
