人民网/nz 呼和浩特/ns 1月7日/t 电/n 近日/t ，/w 记者/nnt 从/p 呼/v 铁局/nz 了解到/v 2014年/t [临时/b 客车/n]/nz 开行/v 的/ude1 具体/a 方案/n 。/w 
2014年1月16日/t 至/p 2月24日/t 期间/f ，/w 呼/v 铁局/nz 每日/r 加/v 开/v 包头/ns 至/p 北京/ns T390/x 次/qv 特快/b [临时/b 旅客/n 列车/n]/nz 。/w 
2014年1月18日/t 至/p 28日/t 、/w 2月3日/t 至/p 23日/t 期间/f ，/w 呼/v 铁局/nz 隔日/d 加/v 开/v 包头/ns 至/p 海拉尔/ns L1006/x 次/qv [临时/b 旅客/n 列车/n]/nz 。/w 
2014年2月5日/t 至/p 3月1日/t 期间/f ，/w 呼/v 铁局/nz 每日/r 加/v 开/v 呼和浩特/ns 东/f 至/p 赤峰/ns L342/x 次/qv [临时/b 旅客/n 列车/n]/nz 。/w （/w 刘泽/nr 通讯员/nnt 何珊/nr 王军/nr ）/w 
