人民网/nz 西安/ns 1月6日/t 电/n （/w 记者/nnt 方敏/nr ）/w 1月6日/t ，/w [陕西省/ns 渭南市/ns 临渭区/ns 人民法院/nis]/nt [公开/ad 审理/v]/nz 富平/nz 张淑侠/nr 贩/v 婴/ng 案/ng 中/f 与/cc 拐卖/v 儿童/n 有关/vn 的/ude1 事业单位/nz 人员/n 失职罪/n 一/m 案/ng 。/w 对/p 高文平/nr 、/w 司欣/nr 、/w 姚军民/nr 、/w 王莉/nr 等/udeng [4/m 名/q]/mq 主要/b 涉事/nz 人员/n 进行/vn 了/ule 审理/v ，/w 并/cc 将/d 择/v 日/b 宣判/v 。/w 
据/p 当地/s 警方/n 透露/v ，/w 截至/v 2013年8月9日/t ，/w [公安/n 机关/n]/nz 已/d 接到/v 群众/n 举报/vn 拐卖/v 儿童/n 案件/n [55/m 起/vf]/mq ，/w 其中/rz 涉及/v 张淑侠/nr 的/ude1 [26/m 起/vf]/mq ，/w 立案/vi 查实/v [5/m 起/vf]/mq ，/w 其他/rzv 正在/d 核查/vn 中/f ，/w 张淑侠/nr 等/udeng [9/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 被/pbei [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 2013年8月/t ，/w 富平县/ns 副县长/nnt 李雷平/nr 、/w 卫生局/nis 局长/nnt 汲新民/nr 、/w [妇幼/n 保健院/nis]/nis 院长/nnt 王莉/nr 等/udeng [6/m 人/n]/mq 因/p 严重/a 失职/vi 而/cc 被免职/nz 。/w 
