[专业/n 人员/n]/nnt 对/p 太和殿/nz 文物/n 进行/vn 除尘/vn 保养/vn 。/w 
制图/vn ：/w 蔡华伟/nr 
1月6日/t ，/w 星期一/t ，/w 故宫/ns 施行/v 全天/n 闭馆/v 。/w 除了/p 节假日/t 和/cc 暑假/t ，/w 今后/t 的/ude1 每个/r 周一/t ，/w 故宫/ns 都/d 将/d “/w 闭门谢客/vl ”/w ，/w 喘/v 口气/n 、/w 歇歇/v 脚/n 。/w 
在/p 这/rzv 难得/a 的/ude1 日子/n ，/w 太和殿/nz 得以/v “/w 享受/v ”/w 专业/n 的/ude1 保养/vn 和/cc 清洁/a 。/w 从/p 地面/n 的/ude1 “/w 金砖/nz ”/w 到/v 金漆/nz 雕龙/nz 宝座/n 再/d 到/v 珐琅/n 仙鹤/n ，/w 以往/t ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 只能/v 利用/vn 开馆/v 前/f 的/ude1 短暂/a 时间/n 进行/vn 清洁/a 和/cc 保养/vn ，/w 难以/d 达到/v 预期/vn 的/ude1 效果/n 。/w 现在/t ，/w 他们/rr 可以/v 从容/a 细致/a 地/ude2 打理/nz 。/w 金漆/nz 雕龙/nz 宝座/n 采用/v 透雕/nz 工艺/n ，/w 雕刻/n 精致/a ，/w 九条/mq 龙/n 造型/n 复杂/a ，/w 龙身/n 转折/vn 部位/n 以及/cc 龙鳞/nz 、/w 龙须/nz 等/udeng 部位/n 不易/ad 操作/vn ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 使用/v 软/a 毛刷/nz 和/cc 吸尘器/n 将/d 表面/n 尘土/n 去除/v ，/w 在/p 部分/n 角落/n 使用/v 棉签/nz 去除/v 尘土/n ，/w 让/v “/w 龙椅/nz ”/w 恢复/v 其/rz 金/b 光灿灿/z 的/ude1 原貌/n 。/w 
在/p [故宫/ns 博物院/nis]/nt 报告厅/n ，/w “/w 平安/a 故宫/ns ”/w 工程/n 安全/an 培训/vn [第一/m 讲/v]/mq 正式/ad 开课/vi ，/w [国家/n 文物局/nis]/nto 督察/v 司/ng 司长/nnt 叶春为/nr 故宫/ns 文保/n 一线/n 员工/n 讲/v “/w 文物/n [安全/an 管理/vn]/nz 与/cc [案例/n 分析/vn]/nz ”/w 。/w “/w 一天/mq 的/ude1 闭馆/vn ，/w 对于/p 故宫/ns 来说/uls 十分/d 难得/a 。/w 我们/rr 一线/n 员工/n ，/w 可以/v 齐/a 聚/v 一堂/mq 进行/vn ‘/w 充电/vi ’/w 。/w 有/vyou 了/ule 一/m 整天/d 的/ude1 闭馆/vn ，/w 开放区/n 的/ude1 建筑/n 、/w 文物/n 展品/n 可以/v 得到/v 歇息/vi ，/w 保卫/v 部门/n 员工/n 可以/v 及时/ad 对/p 开放/v 区域/n 的/ude1 设施/n 进行/vn 检修/vn 整理/v ，/w 文物专家/nnd 能够/v 在/p 不/d 受/v 干扰/vn 的/ude1 情况下/nz 对/p 保护/v 对象/n 进行/vn 保养/vn 。/w ”/w [故宫/ns 博物院/nis]/nt 院长/nnt 单霁翔/nr 解释/v “/w 闭馆/v ”/w 用意/n 。/w 
从/p 2014年/t 起/vf ，/w [故宫/ns 博物院/nis]/nt 正式/ad 实行/v 全年/n 周一/t 全天/n 闭馆/v ，/w 这/rzv 是/vshi “/w 平安/a 故宫/ns ”/w 工程/n 的/ude1 一项/mq [重要/a 举措/n]/nz ，/w 既/c 保证/v 古建筑/n 和/cc 文物/n 的/ude1 安全/an ，/w 也/d 为/p 观众/n 提供/v 更加/d 安全/an 、/w 舒适/a 的/ude1 参观/vn 环境/n 。/w 单霁翔/nr 介绍/v ，/w 争取/v 在/p 明年/t ，/w 即/v 2015年/t [故宫/ns 博物院/nis]/nt 成立/vi [90/m 周年/q]/mq 之/uzhi 时/ng ，/w 有效/a 缓解/v 目前/t 存在/v 的/ude1 防火/vn 、/w 防盗/vn 、/w 防雷/vi 、/w 防震/vn 、/w 防/v 踩踏/vi 等/udeng 方面/n 的/ude1 安全/an 压力/n 。/w 在/p 2020年/t ，/w 即/v 紫禁城/ns 建成/v 600年/t 之/uzhi 时/ng ，/w 基本/a 实现/v [故宫/ns 博物院/nis]/nt 进入/v 安全/an 稳定/an 的/ude1 健康/a 状态/n ，/w 全面/ad 提升/v 管理/vn 和/cc [服务/vn 水平/n]/nz ，/w 迈进/vi 世界/n 一流/b 博物馆/nis 行列/n 。/w 
王珏周/nr 高/a 亮/vi 摄影/vn 报道/v 
