据/p 新华社/nt 电/n 原/b [国家/n 劳动/vn 总局/nis]/nt 局长/nnt 、/w 党组/nis 书记/nnt 康永和/nr 同志/n （/w 部长级/b 待遇/n ）/w ，/w 因病/d 于/p 2013年12月17日/t 在/p 北京/ns 逝世/vi ，/w 享年/n [98/m 岁/qt]/mq 。/w 
康永和/nr 同志/n 病重/n 期间/f 和/cc 逝世/vi 后/f ，/w 中央/n 有关/v 领导/n 同志/n 以/p 不同/a 方式/n 表示/v 慰问/vn 和/cc 哀悼/vn 。/w 
康永和/nr ，/w 曾用名/n 康有德/nz 、/w 张进真/nr ，/w 1915年10月/t （/w 阴历/n ）/w 出生于/v 山西/ns 交城/ns 。/w 1936年6月/t 加入/v 中国共产党/nt ，/w 任/v [太原/ns 毛织/nz 厂/n]/nt [党支部/nis 组织/n 委员/nnt]/nnt 。/w 1937年/t 春/tg 后/f ，/w 任/v [中共/n 太原市/ns 工人/nnt 工委/nis]/nt [组织/n 委员/nnt]/nnt 、/w [太原/ns 市委/nis 组织部/nis]/nt 部长/nnt ，/w [山西省/ns 总工会/nis]/nt 主任/nnt ，/w 工卫旅/nz 党委/nis 书记/nnt 。/w 1940/m 年底/f 后/f ，/w 任/v [中央/n 党校/nis]/nt [二/m 部/q]/mq 秘书科/nis 科长/nnt ，/w 抗大/n 七/m 分校/nis 政治部/nit 主任/nnt ，/w [太原市/ns 工委/nis]/nt 书记/nnt ，/w [晋绥/n 八/m 地委/nis 城工部/nis]/nt 部长/nnt ，/w [晋/b 中/f 区党委/nis 城工部/nis]/nt 部长/nnt 。/w 1949年4月/t 后/f ，/w 任/v [太原/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w [市/n 总工会/nis]/nt 主席/nnt ，/w [山西省/ns 总工会/nis]/nt 主席/nnt ，/w 全/a 总/b [华北/ns 工委/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 、/w 主任/nnt ，/w [全/a 总/b 主席团/nis]/nt 委员/nnt 、/w 执行/v 委员/nnt 、/w [华北局/nt 工委/nis]/nt 书记/nnt ，/w [华北/ns 劳动局/nis]/nt 局长/nnt ，/w 第一/m 机械/n 工会/nis 全委会/n 主席/nnt ，/w [全/a 总书记/nnt 处/n]/nt 书记/nnt ，/w [世界/n 工会/nis 联合会/nis]/nz 书记处/nis 书记/nnt ，/w 全/a 总/b 副主席/nnt 。/w 1975年/t 后/f ，/w 任/v [国家/n 劳动/vn 总局/nis]/nt 局长/nnt 、/w 党组/nis 书记/nnt ，/w 兼/v [国务院/nt 知青/nnt 领导/n 小组/nis]/nt 第一/m 副组长/nnt ，/w 国家计委/nt 副主任/nnt ，/w [劳动/vn 人事部/nis]/nt 顾问/nnt 。/w 1996年/t 离休/vi 。/w 
康永和/nr 是/vshi [中共/n 七大/n]/nz 、/w 十二大/n 代表/nnt ，/w 第一届/mq 、/w [二/m 届/q]/mq 、/w [三/m 届/q]/mq 、/w [五/m 届/q]/mq [全国/n 人大代表/nnt]/nnt ，/w 第一届/mq 全国政协/nt 代表/nnt ，/w [第五/m 届/q]/mq 全国政协/nt 委员/nnt ，/w [第六/m 届/q]/mq 、/w 七届/mq 全国政协/nt 常委/nnt 。/w 
