据/p 新华社/nt 北京/ns 1月6日/t 电/n [中共中央/nt 办公厅/nis 法规/n 局/n]/nt 、/w [中共中央/nt 纪委/nnt]/nt 法规/n 室/n 、/w [中共中央/nt 组织部/nis 办公厅/nis]/nt 共同/d 编辑/nnt 的/ude1 《/w [中国共产党/nt 党内/s 法规/n 选编/vn]/nz （/w 2007—2012/m ）/w 》/w 一/m 书/n ，/w 最近/t 由/p [法律/n 出版社/nis]/nt 公开/ad [出版/v 发行/v]/nz 。/w 
《/w [中国共产党/nt 党内/s 法规/n 选编/vn]/nz （/w 2007—2012/m ）/w 》/w 是/vshi 为/p 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 和/cc [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 经/p 中央/n 领导/n 同志/n 批准/v 而/cc 编辑/nnt 的/ude1 。/w 该/rz 《/w 选编/vn 》/w 是/vshi 《/w [中国共产党/nt 党内/s 法规/n 选编/vn]/nz （/w 1978—1996/m ）/w 》/w 、/w 《/w [中国共产党/nt 党内/s 法规/n 选编/vn]/nz （/w 1996—2000/m ）/w 》/w 和/cc 《/w [中国共产党/nt 党内/s 法规/n 选编/vn]/nz （/w 2001—2007/m ）/w 》/w 的/ude1 续编/n ，/w 收录/v 了/ule 2007年10月/t 至/p 2012年11月/t 中共中央/nt 和/cc [中央/n 纪委/nnt]/nt 、/w [中央/n 办公厅/nis]/nt 、/w [中央/n 组织部/nis]/nt 发布/v 的/ude1 部分/n 现行/b 有效/a 的/ude1 党内/s 法规/n 和/cc [规范性/n 文件/n]/nz ，/w 共/d [117/m 件/q]/mq 。/w 《/w 选编/vn 》/w 按照/p 党/n 的/ude1 建设/vn [总体/n 布局/n]/nz 分类/vn ，/w 分为/v 党章/n 及/cc 相关/vn 法规/n 制度/n 、/w 党/n 的/ude1 领导/n 和/cc 党/n 的/ude1 工作/vn 、/w 思想/n 建设/vn 、/w 组织/n 建设/vn 、/w 作风/n 建设/vn 、/w [反腐倡廉/vl 建设/vn]/nz 、/w 党/n 的/ude1 机关/n 工作/vn 七大/n 类/q 。/w 其中/rz ，/w 大部分/n 党内/s 法规/n 是/vshi 首次/m 公开发表/v 。/w 
