2013年12月17日/t ，/w [中央/n 纪委/nnt]/nt 对/p [10/m 起/vf]/mq 违反/v 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n 精神/n 的/ude1 典型/n 问题/n 发出/v 通报/vn ，/w 其中/rz 黑龙江省/ns 副/b 省级/b 干部/nnt 付晓光/nr 因/p 私/ag 公款/n 消费/vn ，/w 大量/m 饮酒/vi 并/cc 造成/v 陪酒/vi 人员/n “/w [一/d 死/v]/mq 一/m 伤/v ”/w [严重/a 后果/n]/nz ，/w 经/p [中央/n 纪委/nnt 常委会/nis]/nt 研究/vn 并/cc 报/n 中央/n 批准/v ，/w 给予/vn 付晓光/nr 留党察看/vl 一年/mq 处分/n ，/w 按/p 程序/n 免去/v 其/rz [黑龙江省/ns 政府/nis]/nto [亚布力/ns 度假区/n 领导/n 小组/nis]/nt 常务/b 副组长/nnt 职务/n ，/w 由/p 副/b 省级/b 降/v 为/p 正/d 局级/b 。/w 
因为/c 违反/v 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n 精神/n 而/cc 对/p 省部级/b 领导干部/nnt 进行/vn 降职/vi 处分/n ，/w 这样/rzv 大/a 的/ude1 力度/n 在/p 社会上/nz 引起/v 强烈/a 反响/n 。/w 2013年/t ，/w [中央/n 纪委/nnt]/nt 分/qt [4/m 次/qv]/mq 共/d 对/p [32/m 起/vf]/mq 违反/v 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n 精神/n 典型/n 问题/n 进行/vn 通报/v 。/w 各级/r [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 积极/ad 履/vg 责/ng ，/w 强化/v 执纪/vn 监督/vn ，/w 针对/p 不良/a 作风/n 积习/n 甚深/nz 的/ude1 问题/n ，/w 坚持/v 由浅入深/dl 、/w [由/p 易/ad 到/v 难/a]/nz 、/w 循序渐进/vl ，/w 一个/mq 节点/n 一个/mq 节点/n 地/ude2 抓/v ，/w 并/cc 不断/d 坚持/v 、/w 巩固/v 、/w 深化/v ，/w 以/p 党风/n 政风/n 带动/v 民风/n 社/n 风/n ，/w 取得/v 重大/a [阶段性/n 成果/n]/nz ，/w 得到/v 了/ule 广大/b [干部/nnt 群众/n]/nz 衷心/d 拥护/v 和/cc 支持/v 。/w 
将/d 重要/a [时间/n 节点/n]/nz 连成/v 线/n ，/w 狠抓/v 节日/n 送礼/vi 不正之风/n 
2013年8月16日/t ，/w [中央/n 纪委/nnt]/nt 以/p 发布/v 常委会/nis 会议/n 新闻/n 的/ude1 形式/n ，/w 提出/v 严禁/vn “/w [两/q 节/q]/mq ”/w 公款/n 送/v 月饼/n 送节礼/nz 。/w 9月3日/t ，/w [中央/n 纪委/nnt]/nt 会同/v 中央/n 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/v 领导小组/nis 发出/v 《/w 关于/p 落实/v 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n 精神/n 坚决/ad 刹住/v 中秋/t 国庆/n 期间/f 公款/n 送礼/vi 等/udeng 不正之风/n 的/ude1 通知/n 》/w 。/w 9月6日/t ，/w 王岐山/nr 同志/n 到/v 天津/ns 调研/vn ，/w 再次/d 发出/v 信号/n ，/w 强调/v 要/v 抓住/v 中秋/t 国庆/n 重要/a 节点/n ，/w 刹住/v 公款/n 送/v 月饼/n 节/q 礼/n 、/w 公款吃喝/vl 等/udeng 不正之风/n ，/w 以/p 优良/z 党风/n 政风/n 带动/v 社/n 风/n 民风/n 。/w 
随着/p 2014年/t 元旦/t 、/w 春节/t 将/d 至/p ，/w 2013年10月31日/t 和/cc 11月21日/t ，/w 针对/p [节日/n 期间/f]/nz 可能/v 出现/vn 的/ude1 突出/a 问题/n ，/w [中央/n 纪委/nnt]/nt 接连/d 印发/v 《/w 关于/p 严禁/v 公款/n 购买/v 印制/vn 寄送/v 贺年卡/n 等/udeng 物品/n 的/ude1 通知/n 》/w 《/w 关于/p 严禁/v 元旦/t [春节/t 期间/f]/nz 公款/n 购买/v 赠送/vn [烟花/n 爆竹/n]/nz 等/udeng 年/qt 货/n 节/q 礼/n 的/ude1 通知/n 》/w ，/w 进一步/d 严明/a 纪律/n ，/w 提出/v 要求/n 。/w 
一年/mq 来/vf ，/w 月饼/n 、/w 贺卡/n 、/w 年/qt 货/n 禁令/n 频出/v ，/w 向/p 全党/n 全社会/nz 释放/v 了/ule 违纪/vn 必究/nz 、/w 执纪/vn 必/d 严/a 的/ude1 强烈/a 信号/n 。/w 各级/r [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 紧跟/v 部署/vn ，/w 严/a 抓落实/nz 。/w 福建/ns 要求/n [各级/r 领导干部/nnt]/nz 元旦/t [春节/t 期间/f]/nz 上缴/v 礼金/n ；/w 吉林/ns 、/w 安徽/ns 、/w 河南/ns 等/udeng 地/ude2 就/d 中秋/t 国庆/n 期间/f 公款/n 送礼/vi 等/udeng 问题/n 专门/d 组织/n 暗访/vn ；/w 河北/ns 、/w 黑龙江/ns 、/w 广东/ns 、/w 海南/ns 、/w 甘肃/ns 等/udeng 地/ude2 对/p 严禁/v 公款/n 送/v 贺年卡/n 问题/n 提出/v 进一步/d 要求/n 。/w 一/m 时间/n ，/w 高档/b 节/q 礼/n 变得/vi “/w 烫手/nz ”/w 、/w 公款吃喝/vl 显得/v “/w 扎眼/a ”/w 、/w 电视/n 屏幕/n 变得/vi “/w 冷清/a ”/w ，/w [广大/b 群众/n]/nz 切实/ad 感受到/nz 了/ule 节日/n 风气/n 的/ude1 好转/vn 。/w 
