人民网/nz 深圳/ns 1月7日/t 电/n （/w 闫军/nr ）/w 2013年10/t 月底/t ，/w 中纪委/nt 发出通知/v ，/w 严禁/v 公款/n 购买/v 印制/vn 寄送/v 贺年卡/n 等/udeng 物品/n 。/w 但/c 近日/t 记者/nnt 接到/v 市民/n 举报/vn ，/w [深圳/ns 农村/n 商业/n 银行/nis]/ntcb 依旧/z 在/p 发放/v 台历/n 、/w 贺年卡/n 和/cc 利/n 是/vshi 封/q 等/udeng 礼品/n 。/w 
中纪委/nt 公开/ad 印发/v 的/ude1 《/w 关于/p 严禁/v 公款/n 购买/v 印制/vn 寄送/v 贺年卡/n 等/udeng 物品/n 的/ude1 通知/n 》/w （/w 以下/f 简称/v “/w 通知/n ”/w ）/w 中/f ，/w 明确/a 规定/n [金融/n 机构/n]/nz ，/w 严禁/v 用/p 公款/n 购买/v 、/w 印制/v 、/w 邮寄/v 、/w 赠送/v 贺年卡/n 、/w 明信片/n 、/w 年历/n 等/udeng 物品/n ；/w 而且/c 要/v 严肃/a [财经/n 纪律/n]/nz ，/w 强化/v [审计/vn 监督/vn]/nz ，/w 相关/vn 费用/n 不准/v 转嫁/vn 摊派/v ，/w 一律/d 不予/v 公款/n 报销/v 。/w 
市民/n 王先生/nr （/w 化名/v ）/w 表示/v ，/w [很多/m 人/n]/mq 收到/v 了/ule 深圳/ns 农商/nz 行/ng 发放/v 的/ude1 台历/n 、/w 贺年卡/n 和/cc 利/n 是/vshi 封/q 之类/rz 的/ude1 礼品/n 。/w “/w 在/p 全国/n 厉行/v 勤俭节约/vl 背景/n 下/f ，/w 这种/r 行为/n 显然/ad 背道而驰/vl 。/w ”/w 
公开/ad 资料/n 显示/v ，/w 深圳/ns 农商/nz 行/ng 成立/vi 于/p 2005年/t ，/w 是/vshi 经/p [中国/ns 银监会/nz]/nt 批准/v ，/w 在/p [深圳市/ns 农村/n 信用社/nis]/nt 基础上/nz 改制/vi 组建/v 而/cc 成/v 的/ude1 股份制/n [农村/n 商业/n 银行/nis]/nz 。/w 
记者/nnt 采访/v 深圳/ns 农商/nz 行/ng 相关/vn 负责人/nnt ，/w 该/rz 负责人/nnt 给/p 出/vf [三/m 点/qt]/mq 解释/v ：/w “/w 首先/d ，/w [深圳市/ns 农村/n 商业/n 银行/nis]/nt 属于/v [民营/b 企业/n]/nz ，/w 不/d 受/v 该/rz 通知/n 限制/vn 。/w 其次/c ，/w 我们/rr 也/d 没有/v 收到/v 这份/r 通知/n 。/w 第三/m ，/w 这个/rz 通知/n 下发/v 之前/f ，/w 台历/n 已经/d 印/b 好/a 了/ule 。/w ”/w 
而/cc 对于/p 此次/rz 礼品/n 印制/v 数量/n 、/w 派/v 发/v 情况/n 以及/cc 费用/n 来源/n 等/udeng 问题/n ，/w 深圳/ns 农商/nz 行/ng 负责人/nnt 并未/d 予以/vx 明确/a 回复/v 。/w 
对于/p 该行/r 称/v 本/rz 银行/nis 为/p [民营/b 企业/n]/nz ，/w 不属于/v 通知/n 要求/n 范围/n ，/w 一位/mq 银行/nis 业内人士/n 表示/v ，/w 深圳/ns 农商/nz 行/ng 虽然/c 没有/v 国有/vn 股份/n ，/w 但/c 同样/d 属于/v “/w [金融/n 机构/n]/nz ”/w 范围内/nz ，/w 应该/v 遵守/vn 此项/r 通知/n 。/w 
其他/rzv 股份制/n [金融/n 机构/n]/nz 是否/v 也/d 有/vyou 印制/v 派/v 发/v 台历/n 等/udeng 相关/vn 礼品/n ？/w 记者/nnt 向/p 深圳/ns 本地/rzs 多家/mq 银行/nis 调查/vn ，/w 均/d 得到/v “/w 有/vyou 规定/n ，/w 没有/v 印制/vn ”/w 的/ude1 答复/vn 。/w 经营/v 印刷厂/nis 生意/n 的/ude1 叶/ng 先生/n 表示/v ，/w “/w 现在/t 台历/n 业务/n 惨淡/z ，/w 以往/t 订单/n 小于/v [1000/m 份/q]/mq 的/ude1 都/d 不/d 愿意/v 接/vn ，/w 今年/t 即使/c 只有/c [500/m 份/q]/mq ，/w 也/d 都/d 要/v 印/b 。/w ”/w 
“/w 中华民族/n 是/vshi 礼仪之邦/n ，/w 向来/d 注重/v 礼节/n 。/w 但是/c 随着/p 时代/n 的/ude1 进步/vn ，/w 礼节/n 需要/v 节约/vn 从简/vi 、/w 反对/v 铺张浪费/vl 。/w 现在/t [很多/m 银行/nis]/mq 、/w 企业/n 在/p 节庆/n 时候/n 会/v 用/p 微博/n 、/w 微信/nz 、/w 电子邮件/gi 发送/v 电子/n 祝福/vn ，/w 经济/n 又/d 实惠/an ，/w 我/rr 觉得/v 这种/r 形式/n 很好/ad 。/w ”/w 一位/mq [公司/nis 白领/b]/nz 建议/n 说/v 。/w （/w 完/vi ）/w 【/w 稿件/n 来源/n ：/w 人民网/nz 深圳/ns 频道/n 】/w 
