深圳市/ns 福田区/ns [第六/m 届/q]/mq 人大/nis [四/m 次/qv 会议/n]/nz 召开/v ，/w 区长/nnt 王强/nr 作/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w （/w 张娜/nr 摄/vg ）/w 
人民网/nz 深圳/ns 1月7日/t 电/n （/w 吕绍刚/nr 、/w 张娜/nr ）/w 1月7日/t ，/w 深圳市/ns 福田区/ns [第六/m 届/q]/mq 人大/nis [四/m 次/qv 会议/n]/nz 召开/v 。/w 福田区/ns 区长/nnt 王强/nr 在/p 作/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 时/ng 表示/v ，/w 福田区/ns 2013年/t 人均/a GDP/x 达/v [3/m ./w 27/m 万/d 美元/q]/mq ，/w 已/d 超过/v 韩国/nsf 。/w 
王强/nr 介绍/v ，/w 2013年/t ，/w 福田区/ns 实现/v 本地/rzs 生产总值/n [2685/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 10.0%/m ，/w 完成/v [年度/n 计划/n]/nz 的/ude1 102.8%/m ；/w [现代/ntc 服务业/n]/nz 增加值/n [1855/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 10.5%/m ，/w 完成/v 102.4%/m ；/w [社会/n 消费品/n 零售/vn 总额/n]/nz [1466/m ./w 3/m 亿元/q]/mq ，/w 继续/v 居/v 全市/n 各区/r 之/uzhi 首/q ，/w 同口径/nz 增长/v 15.3%/m ；/w 地/ude2 均/d GDP/x 为/p 每/rz 平方公里/q [34/m ./w 13/m 亿元/q]/mq ，/w 是/vshi 深圳/ns 全市/n [平均/a 水平/n]/nz 的/ude1 [5/m 倍/q]/mq ；/w 人均/a GDP/x 达/v [3/m ./w 27/m 万/d 美元/q]/mq ，/w 超过/v 韩国/nsf 。/w 地/ude2 均/d 税收/n 为/p 每/rz 平方公里/q [9/m 亿元/q]/mq ，/w 稳居/v 深圳/ns 全市/n 各区/r 之/uzhi 冠/ng 。/w 
此外/c ，/w 2013年/t ，/w 福田区/ns 坚持/v 高端/nz 引领/v ，/w 经济发展/v 质量/n 不断/d 提升/v ，/w [公共/b 服务/vn]/nz 水平/n 不断/d 提高/v ，/w [20/m 件/q]/mq 民生/n 实事/n 100%/m 完成/v 。/w 城区/n 景观/n 品质/n 进一步/d 提升/v ，/w 城区/n 管理/v 水平/n 进一步/d 提高/v 。/w 在/p 改革创新/v 方面/n ，/w 福田区/ns 积极/ad 开展/v [城市/n 更新/v]/nz 项目/n 利益/n 分配/v 与/cc 补偿/v 制度/n 的/ude1 研究/vn ，/w 完成/v 《/w 上/f 步/qv 片/q 区/n [城市/n 更新/v]/nz [市场/n 调研/vn 报告/n]/nz 》/w ，/w 出台/vi 《/w 福田区/ns 支持/v 股份/n 合作/v 公司/nis 发展/v [若干/m 政策/n]/nz 》/w ，/w 引导/v 股份/n 合作/v 公司/nis 转型/vn 发展/vn ，/w [15/m 家/q]/mq 股份/n 合作/v 公司/nis 全部/m 纳入/v 全市/n 规范/v 监管/vn 改革/vn 试点/vn ，/w 率先/d 探索/v 建设/vn 政府/nis 服务/v 企业/n [标准化/vn 体系/n]/nz 。/w 
“/w 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 开启/v 了/ule 新/a 一轮/mq 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 伟大/a 征程/n 。/w 2014年/t 是/vshi [福田区/ns 政府/nis]/nto 抢/v 抓/v 改革/vn 机遇/n 、/w 推进/vi 职能/n 转变/v 、/w 增强/v 发展/vn 活力/n 的/ude1 破题/nz 之/uzhi 年/qt 。/w ”/w 王强/nr 说/v ，/w 2014年/t ，/w 福田区/ns 将/d 积极/ad 以/p 结合/v 福田/ns 实际/n ，/w 以/p “/w 全面/ad 深化改革/v ”/w 为/p 动力/n ，/w [先行/vi 先试/nz]/nz 、/w 激发/v 活力/n 、/w 增创/v 优势/n 。/w 以/p “/w [产业/n 转型/vn 升级/vi]/nz ”/w 为/p 主线/n ，/w 高端/nz 发展/vn 、/w 拓展/v 空间/n 、/w [优化/v 服务/vn]/nz 。/w 在/p 民生/n 方面/n ，/w 制定/v 落实/vn “/w 民生/n 清单/n ”/w ，/w 继续/v 加大/v [社会/n 事业/n]/nz 投入/v ，/w 确保/v 2014年/t 用于/v 民生/n 福利/n 和/cc 社会/n [公共/b 事业/n]/nz 的/ude1 资金/n 占/v [财政/n 支出/n]/nz 比重/n 比/p 上/f 年/qt 增加/v 一个/mq 百分点/n ，/w 达到/v 78%/m 。/w 
[经费/n 预算/n]/nz 方面/n ，/w 2014年/t 福田区/ns 教育/v 支出/n [28/m ./w 4/m 亿元/q]/mq ，/w 占/v 23%/m ；/w [医疗/n 卫生/an]/nz 支出/n [11/m ./w 9/m 亿元/q]/mq ，/w 占/v 10%/m ；/w [公共/b 安全/an]/nz 支出/n [14/m ./w 7/m 亿元/q]/mq ，/w 占/v 12%/m ；/w 城区/n 管理/v 支出/n [17/m ./w 3/m 亿元/q]/mq ，/w 占/v 14%/m ；/w [社会/n 保障/vn]/nz 与/cc 就业/vn 支出/n [6/m ./w 7/m 亿元/q]/mq ，/w 占/v 5%/m ；/w 公交/b 补贴/n 支出/n [3/m ./w 7/m 亿元/q]/mq ，/w 占/v 3%/m ；/w [保障性/n 住房/n]/nz 支出/n [3/m ./w 2/m 亿元/q]/mq ，/w 占/v 2.6%/m ；/w 文化/n 体育/n 支出/n [3/m ./w 1/m 亿元/q]/mq ，/w 占/v 2.5%/m 。/w 
王强/nr 指出/v ，/w 2014年/t ，/w 福田区/ns 将/d 建立/v 完善/vn [机关/n 事业单位/nz]/nz 内部/f 规范/v 控制/vn 制度/n ，/w 强化/v 预算/n [绩效/n 管理/vn]/nz 。/w 扩大/v [预算/n 公开/ad]/nz 范围/n ，/w 推进/vi 实施/v [本级/r 财政/n]/nz 和/cc 各/rz 单位/n 财政/n 预决算/nz 和/cc “/w [三/m 公/ng 经费/n]/nz ”/w [信息/n 公开/ad]/nz 。/w 细化/v 公开/ad 内容/n ，/w 预决算/nz [信息/n 公开/ad]/nz 细化/v 到/v 项/q 级/q 科目/n 。/w “/w 配合/v [福田区/ns 人大/nis]/nt 完善/v ‘/w 介入/v 式/k ’/w 全口径/nz 、/w 全过程/n 预算/n 监督/v [长效/b 机制/n]/nz ，/w 主动/ad 接受/v 区/n 人大/nis 对/p 政府/nis [投资/vn 项目/n]/nz 的/ude1 全过程/n 监督/vn ，/w 对/p [500/m 万元/q]/mq 以上/f 的/ude1 项目/n 进行/vn 逐项/vd 审核/vn ，/w 并/cc 对/p [5/m 个/q]/mq 政府/nis [投资/vn 项目/n]/nz 进行/vn 重点/n 监督/vn 。/w ”/w （/w 完/vi ）/w 【/w 稿件/n 来源/n ：/w 人民网/nz 深圳/ns 频道/n 】/w 
