原/b 标题/n ：/w [广东/ns 省委/nis]/nto 常委/nnt 、/w [深圳/ns 市委/nis]/nt 书记/nnt 王荣谈/nr 2014年/t 工作/vn 
法治/n ，/w 要/v 成为/v 特区/n 新/a 优势/n （/w 现场/s  直面/v 时代/n 问题/n 助力/b 中国/ns 前行/v ）/w 
当年/t 深圳/ns 主要/b 是/vshi 靠/v “/w 破/v ”/w 字/n 当头/vi ，/w 打破/v [计划经济/n 体制/n]/nz 束缚/vn ，/w 解放/v 和/cc 发展/vn 了/ule 生产力/n ，/w 现在/t 则/d 要/v “/w 立/v ”/w 字/n 为/p 先/d ，/w 率先/d 形成/v 一套/mq 更加/d 完善/v 的/ude1 [制度/n 体系/n]/nz 。/w 要/v 把/pba 一流/b 法治/n 打造/v 成为/v [深圳/ns 特区/n]/nz 新时期/nz 最为/d 显著/ad 、/w 最为/d 核心/n 的/ude1 [竞争/vn 优势/n]/nz 。/w 
如果/c 说/v 当年/t 特区/n “/w 独领风骚/vl ”/w ，/w 今天/t 则/d 是/vshi “/w 各/rz 领风骚/nz ”/w ；/w 当年/t 深圳/ns “/w 一枝独秀/vl ”/w ，/w 今天/t 则/d 是/vshi 各地/rzs “/w 百花/n 满/a 园/ng ”/w 。/w “/w 深圳/ns 在/p 改革/vn 上/f ，/w 必须/d 要/v 自/p 加/v 压力/n ，/w 有/vyou 新的/a 作为/p 。/w ”/w 谈到/v 新的/a [历史/n 时期/n]/nz 、/w 新的/a 形势/n 任务/n 赋予/v 经济特区/n 新的/a 使命/n 责任/n ，/w [广东/ns 省委/nis]/nto 常委/nnt 、/w [深圳/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 王荣/nr 如此/rzv 表示/v 。/w 
“/w 改革开放/v 只有/c 进行/vn 时/ng ，/w 没有/v 完成/vn 时/ng 。/w ”/w 在/p 去年/t 12月26日/t 举行/v 的/ude1 [深圳/ns 市委/nis]/nt [五/m 届/q]/mq [十八/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz 上/f ，/w 王荣/nr 态度/n 鲜明/a ，/w 决心/n 坚定/a 。/w 
会上/n ，/w 王荣/nr 剖析/v 了/ule 当前/t 一些/mq [党员/nnt 干部/nnt]/nz 的/ude1 思想/n 、/w [工作/vn 状态/n]/nz ：/w 有的/rz [贪图/v 安逸/a]/nz ，/w 感觉/n 良好/a ，/w 缺乏/v “/w 必须/d 改/v ”/w 的/ude1 紧迫感/n ；/w 有的/rz 不/d 求/v 有功/vn ，/w [但/c 求/v 无/v 过/uguo]/nz ，/w 缺乏/v “/w 主动/ad 改/v ”/w 的/ude1 积极性/n ；/w 有的/rz 一味/d 求稳/nz 、/w 谨小慎微/vl ，/w 缺乏/v “/w 敢于/v 改/v ”/w 的/ude1 勇气/n ；/w 还有/v 的/ude1 面对/v 问题/n 、/w 束手无策/vl ，/w 缺乏/v “/w 善于/v 改/v ”/w 的/ude1 能力/n 。/w 
改革/v 大潮/n [浩浩/nz 汤汤/nr]/nz ，/w 逆水行舟/vl 不进则退/vl 。/w “/w 要/v 以/p 市场化/vn 、/w 法治化/an 、/w 国际化/vn 和/cc 前海/nz 开发/vn 开放/v 来/vf 牵引/vn 和/cc 带动/v 全局/n 改革/vn 。/w 这/rzv ‘/w 三/m 化/v 一/m 平台/n ’/w 紧密/ad 关联/vn 、/w 互为/v 依托/vn ，/w 统一/vn 于/p 深圳/ns 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 工作/vn 全局/n ，/w 将/d 使/v 深圳/ns 在/p 未来/t 竞争/vn 中/f 赢得/v ‘/w 三/m 化/v 叠加/vn ’/w 的/ude1 新/a 优势/n 。/w ”/w 这/rzv 一/m 新的/a 改革/v 思路/n ，/w 得到/v 与会者/n 的/ude1 热烈/a 响应/v 。/w 
市场化/vn ，/w 指/v 的/ude1 是/vshi 要/v 继续/v 引领/v 市场化/vn 改革/vn 的/ude1 新/a 突破/v 。/w 
法治化/an ，/w 指/v 的/ude1 是/vshi 要/v 不断/d 增创/v 法治化/an 环境/n 的/ude1 新/a 优势/n 。/w 
法治化/an 是/vshi 社会发展/v 最大/gm 的/ude1 “/w 公约数/n ”/w ，/w 也/d 是/vshi 深圳/ns 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 突破口/n 。/w 王荣/nr 介绍/v ，/w 在/p 过去/vf 的/ude1 一年/mq 里/f ，/w 深圳/ns 以/p 一流/b 法治/n 城市/n 为/p 突破口/n ，/w 带动/v 全面/ad 深化改革/v ，/w 积极/ad 推动/v 落实/vn 国际化/vn [城市/n 建设/vn]/nz ，/w 确立/v 法治/n 在/p 城市/n 治理/vn 和/cc 社会/n 管理/vn 中/f 的/ude1 基础性/n 、/w 规范性/n 和/cc 保障性/n 作用/n 。/w 
“/w 如果/c 说/v ，/w 当年/t 深圳/ns 主要/b 是/vshi 靠/v ‘/w 破/v ’/w 字/n 当头/vi ，/w 打破/v [计划经济/n 体制/n]/nz 束缚/vn ，/w 解放/v 和/cc 发展/vn 了/ule 生产力/n ，/w 现在/t 则/d 要/v 以/p ‘/w 立/v ’/w 字/n 为/p 先/d ，/w 率先/d 形成/v 一套/mq 更加/d 完善/v 的/ude1 [制度/n 体系/n]/nz 。/w ”/w 王荣/nr 多次/mq 强调/v ，/w 要/v 把/pba 一流/b 法治/n 打造/v 成为/v [深圳/ns 特区/n]/nz 新时期/nz 最为/d 显著/ad 、/w 最为/d 核心/n 的/ude1 [竞争/vn 优势/n]/nz 。/w 
国际化/vn ，/w 指/v 的/ude1 是/vshi 率先/d 树立/v 国际化/vn 城市/n 的/ude1 新/a 标杆/n 。/w 
过去/vf [30/m 多年/mq]/mq ，/w 深圳/ns 率先/d 打开/v 国门/n ，/w 实现/v “/w 引进/v 来/vf ”/w 和/cc “/w 走/v 出去/vf ”/w ；/w 到/v 了/ule 今天/t ，/w 深圳/ns 必须/d 以/p 开放/v 促/v 改革/vn ，/w 以/p 国际化/vn 推动/v 对外开放/vl 升级/vi ，/w 以/p 世界/n 先进/a 城市/n 为/p 标杆/n ，/w 以/p 高水平/nz 开放/v 倒逼/nz 体制改革/v 深化/vn ，/w 带动/v 发展/vn 方式/n 、/w 治理/v 体系/n 、/w 制度/n 规则/n 、/w [文化/n 观念/n]/nz 等/udeng 方面/n 的/ude1 深刻/a 变革/vn 。/w 
“/w 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 时代/n 号角/n 已经/d 吹响/v ，/w 历史/n 的/ude1 ‘/w 接力棒/n ’/w 传到/v 了/ule 我们/rr 这/rzv 代/q 人/n 手上/s ，/w 唯有/v 勇挑重担/nz 才能/n 不/d 负重/vi 托/v ，/w 唯有/v 实干/vn 苦干/vi 才能/n 续写/v 辉煌/a ！/w ”/w 讲话/n 结束/v 时/ng ，/w 王荣/nr 动情/vi 地/ude2 说/v 。/w 
