人民网/nz 深圳/ns 1月7日/t 电/n （/w 熊志霞/nr ）/w [广东省/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt 1月7日/t 下午/t 通报/v ，/w 深圳/ns 新/a 确诊/v [1/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w 这/rzv 是/vshi 深圳/ns 迄今/d 发现/v 的/ude1 [第二/m 例/n]/mq 。/w 
新/a 确认/v 的/ude1 患者/n 姓/v 区/n ，/w 今年/t [31/m 岁/qt]/mq ，/w 现居/nz 罗湖区/ns 解放路/ns ，/w 无/v 明确/a 活/v 禽/ng 接触/v 史/ng 。/w 该/rz 患者/n 于/p 2013年12月30日/t 发病/vn ，/w 2014年1月3日/t 在/p [宝安区/ns 人民/n 医院/nis]/nth 收住/nz 入院/vi ，/w 接受/v “/w 达菲/nhm ”/w 治疗/vn ，/w 目前/t 病情/n 稳定/an 。/w 深圳市/ns [卫生/an 部门/n]/nz 已/d 对/p [35/m 名/q]/mq [密切/ad 接触/v 者/k]/nz 进行/vn [医学/n 观察/v]/nz ，/w 并/cc 采集/v 了/ule 咽拭子/nz 样本/n 进行/vn 相关/vn 检测/vn ，/w 均/d 为/p 阴性/n 。/w 
此外/c ，/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 深圳/ns 首例/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 患者/n 欧/b 先生/n 目前/t 已/d 转危为安/vl ，/w 恢复/v 状况/n 良好/a ，/w 已/d 可以/v 跟/p 人/n 对话/vn ，/w 还/d 能/v 自己/rr 吃饭/vi 。/w 深圳市/ns H7N9/x 禽流感/nhd 防治/v 专家组/nis 组长/nnt 、/w [市/n 第三/m 人民/n 医院/nis]/nth 院长/nnt 周伯平/nr 表示/v ，/w 如/v 无/v 意外/a ，/w 该/rz 患者/n 可/v 在/p 春节/t 前/f 康复/vn 出院/vi ，/w 回家过年/v 。/w 
截至/v 1月7日/t ，/w 广东省/ns 共/d 报告/n 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n [9/m 例/n]/mq ，/w 死亡/vi [1/m 例/n]/mq 。/w 其中/rz ，/w 深圳/ns [2/m 例/n]/mq ，/w 佛山/ns [1/m 例/n]/mq ，/w 惠州/ns [1/m 例/n]/mq ，/w 东莞/ns [2/m 例/n]/mq ，/w 阳江/ns [3/m 例/n]/mq 。/w （/w 完/vi ）/w 【/w 稿件/n 来源/n ：/w 人民网/nz 深圳/ns 频道/n 】/w 
