[深圳/ns 海关/nis]/nto 在/p 男子/n 背包/n 中/f 缴获/v 约/d [21/m 公斤/q]/mq 氯胺酮/gc 。/w （/w 张业成/nr 摄/vg ）/w 
人民网/nz 深圳/ns 1月7日/t 电/n （/w 吕绍刚/nr 、/w 陈育柱/nr 通讯员/nnt 张业成/nr ）/w [深圳/ns 海关/nis]/nto 近日/t 联合/v [广东/ns 公安/n 边防/n 六/m 支队/nis]/nt ，/w 首次/m 查获/v 一宗/mq 通过/p 深圳湾/nz [红树林/n 海岸/n]/nz 走私/v 毒品/n 到/v 香港/ns 的/ude1 案件/n ，/w 缴获/v 氯胺酮/gc （/w 俗称/v K/x 粉/ag ）/w 约/d [21/m 公斤/q]/mq 。/w 
2013年12月/t ，/w 该/rz 关/n 缉私局/nz 与/cc [广东/ns 公安/n 边防/n 第六/m 支队/nis]/nt 掌握/v 到/v 一条/mq 走私/v 线索/n —/w —/w 有人/r 企图/v 利用/vn 深圳市/ns 红树林/n 海滨/s [生态/n 公园/n]/nz 海岸线/n ，/w 驾/v 小船/n 从/p 海上/s 走私/v 毒品/n 到/v 香港/ns 。/w 该/rz 关/n 缉私局/nz 立即/d 与/cc 边防/n 六/m 支队/nis 联合/vd 开展/v 布控/nz 。/w 
12月23日/t 晚/tg 6时/t 许/v ，/w 埋伏/v 守候/v 在/p [红树林/n 公园/n]/nz 的/ude1 缉私/vn 人员/n 和/cc 武警/nnd 官兵/nnd 发现/v ，/w 在/p 熙熙攘攘/vl 游客/n 中/f ，/w 有/vyou 一名/mq 男子/n 来回/vd 张望/v ，/w 行迹/n 非常/d 可疑/a ，/w 遂/d 对/p 其/rz 进行/vn 重点/n 监控/vn 。/w 果然/d ，/w 该/rz 男子/n 在/p 徘徊/vi [数十/m 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 悄悄/d 接近/v 边防线/n 并/cc 准备/v 翻越/v 护栏/n 。/w 四周/f 埋伏/v 的/ude1 缉私/vn 人员/n 及/cc 武警/nnd 官兵/nnd 立即/d 包抄/v 上前/vi ，/w 将/d 其/rz 当场/d 抓获/v ，/w 并/cc 在/p 该/rz 男子/n 的/ude1 背包/n 中/f 现场/s 缴获/v 可疑/a 白色/n 晶体/n 约/d [21/m 公斤/q]/mq ，/w 经/p 鉴定/vn 为/p 氯胺酮/gc 。/w 随后/d ，/w 缉私/vn 人员/n 顺藤摸瓜/vl ，/w 在/p 福田区/ns 将/d 其/rz 两名/mq 同伙/n 一并/d 抓获/v 归案/vi 。/w 
以往/t 走私/vn 贩毒/vn 团伙/n 一般/ad 通过/p 正规/a 口岸/n ，/w 把/pba 毒品/n 夹/v 藏/v 在/p 身上/s 或/c 行李/n 物品/n 中/f 过境/vn 。/w 而/cc 本案/r 的/ude1 [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 不/d 经过/p 口岸/n ，/w 利用/v 深港/nz 边境线/n 通过/p 海上/s 通道/n 走私/v 毒品/n ，/w 手法/n 相当/d 隐蔽/a 。/w 
[犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 交待/v ，/w 该/rz 团伙/n 利用/v [红树林/n 公园/n]/nz 夜晚/n 光线/n 不足/an 和/cc 周围/f 树林/n 的/ude1 掩护/vn ，/w 企图/v 通过/p 小船/n 把/pba 毒品/n 通过/p 海上/s 走私/vn ，/w 再/d 伺机/d 从/p 香港/ns 沿岸/f 登陆/vi 。/w 对此/d ，/w [深圳/ns 海关/nis]/nto 表示/v ，/w 深圳/ns 海岸线/n 长/a ，/w 与/cc 香港/ns 濒/vg 邻/vg 的/ude1 [水域/n 面积/n]/nz 广/a ，/w 该/rz 关/n 将/d 密切/ad 加强/v 与/cc 边防/n 部门/n 的/ude1 沟通/vn 协作/vn ，/w 严厉打击/v [毒品/n 走私/vn]/nz 活动/vn 。/w （/w 完/vi ）/w 【/w 稿件/n 来源/n ：/w 人民网/nz 深圳/ns 频道/n 】/w 
