昨日/t 北方/s 冷空气/n 南下/vn ，/w 暖阳/nz 隐去/nz 踪迹/n ，/w 午后/t 到来/vi 的/ude1 新年/t 首场/n 雨水/n 终结/vi 了/ule 江城/ns [20/m 天/qt]/mq 连晴/nz 记录/v 。/w [最高/a 气温/n]/nz 应声/vi 下跌/vi 至/p [10/m ./w 2/m ℃/w]/mq ，/w 比/p 前天/n 同一/b 时段/n 低/a 了/ule 近/a [6/m ℃/w]/mq 。/w 
今天/t 冷空气/n 大/a 部队/nis 到/v 汉/tg ，/w 雨势/n 加大/v 到/v 小到中雨/n 强度/n ，/w 高温/n 也/d 随之/d 跌/v 至/p [10/m ℃/w]/mq 以下/f 。/w 虽然/c 明天/t 雨水/n 就/d 会/v 告一段落/vl ，/w 天气/n 转为/v 多/a 云/vg ，/w 不过/c 气温/n 下跌/vi 不会/v 停/vn 。/w 明天/t [4/m 级/q]/mq 大风/n 会/v 加剧/vn 市民/n 体感/nz 的/ude1 寒冷/a ，/w 后天/n 还/d 将/d 出现/v -/w [2/m ℃/w]/mq 低温/n 。/w 气象专家/nnd 称/v ，/w 今年/t 武汉/ns 将/d 在/p 寒冷/a 中/f 进入/v 三九/m 隆冬/t ，/w 周末/t 可能/v 还/d 会/v 有/vyou 新的/a 雨雪/n 发生/v ，/w 本周/t 市民/n 的/ude1 防寒/vn 保暖/a 工作/vn 不能/v 停/vn 。/w 
[三/m 镇/n]/mq 天气/n [精细/a 预报/vn]/nz 如下/vi （/w 汉口/ns 、/w 汉阳/ns 、/w 武昌/ns 相同/a ）/w ：/w 今天/t 白天/t ：/w 阴天/n 有/vyou 小雨/n ，/w [最高/a 气温/n]/nz [8/m ℃/w]/mq ，/w [最低/a 气温/n]/nz [5/m ℃/w]/mq ，/w 相对湿度/n 60％-95％/m ，/w 偏/d 北风/n [2/m 到/v 3/m 级/q]/mq ；/w 明天/t ：/w 小雨/n 转/v 多/a 云/vg ，/w [最高/a 气温/n]/nz [9/m ℃/w]/mq ，/w [最低/a 气温/n]/nz [2/m ℃/w]/mq ，/w 相对湿度/n 60％-95％/m ，/w 偏/d 北风/n [3/m 到/v 4/m 级/q]/mq ；/w 后天/n ：/w 多/a 云/vg ，/w [最高/a 气温/n]/nz [9/m ℃/w]/mq ，/w [最低/a 气温/n]/nz -/w [2/m ℃/w]/mq 。/w （/w 记者/nnt 刘舒/nr 通讯员/nnt 赵昭炘/nr 杨雪晴/nr ）/w 
