[嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 遭/v 质疑/vn ，/w 王菲/nr 力挺/nz 前夫/n 李亚鹏/nr 

一号/mq 立井/n ：/w //w //w @/w veggieg/x :/w 转发/v 微博/n 
关于/p 善/ag 款/q 用/p 度/qv 问题/n ，/w [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 官方/n 微博/n 6日/t 晚/tg 发出/v 声明/n ，/w 首先/d 否认/v 数据/n 不/d 公开/ad 、/w 不/d 透明/a ，/w 其次/c 是/vshi 认为/v 周筱赟/nr 计算/v 方式/n 粗暴/a ，/w 称/v 其/rz 所/usuo 募/vg 善/ag 款/q 除了/p 提供/v 医疗/n 救助/vn ，/w 还有/v 多个/mq 其他/rzv [项目/n 支出/n]/nz ，/w 包括/v “/w 嫣然/z 天使/n 之旅/nz ”/w 款项/n 、/w “/w 嫣然/z 爱/v 艺术/n ”/w 、/w “/w 嫣然/z 爱/v 教育/vn ”/w 、/w “/w [唇腭裂/nhd 治疗/vn]/nz 国际/n [学术/n 研讨会/n]/nz ”/w 等/udeng 。/w 另外/c 则/d 强调/v 自己/rr 资质/n 不/d 含/v 水分/n ，/w 做事/vi 合法/a 且/c 获得/v [权威/n 机构/n]/nz 认可/vn 。/w 
下午/t ，/w 李亚鹏/nr 也/d 通过/p 一封信/mq 的/ude1 形式/n ，/w 在/p 微博/n 向/p 周筱赟/nr 发出/v 邀请/vn ，/w 希望/v 其/rz [实地/d 考察/v]/nz 后/f 再/d 议论/v ，/w 并/cc 严肃/a 要求/n 其/rz 不要/d 把/pba 非议/vn 引/v 到/v 自己/rr 的/ude1 家人/n 身上/s ，/w 有意/d 针对/p 周筱赟/nr 贬损/v 自己/rr 并/cc 盛赞/v 王菲/nr 的/ude1 行为/n 。/w 李亚鹏/nr 方面/n 的/ude1 积极/ad 回应/vn ，/w 使得/vi 该/rz 事件/n 引起/v 更大/d 的/ude1 舆论/n 震动/vn ，/w 而/cc 王菲/nr 亦/d 没有/v 坐视/nz 不理/v ，/w 她/rr 在/p 李亚鹏/nr 和/cc [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 微博/n 发出/v 不久/d 就/d 马上/d 转发/v ，/w 其/rz 态度/n 毋庸置疑/vl 。/w 但/c 与其说/c 是/vshi 力挺/nz 前夫/n ，/w 还/d 不如说/c 也/d 是/vshi 力挺/nz 自己/rr 及/cc 自己/rr 的/ude1 [慈善/a 事业/n]/nz ，/w 毕竟/d [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 与/cc 王菲/nr 同样/d 有着/v 密切联系/v 。/w 王菲/nr 的/ude1 两条/mq 转发/v 皆/d 引来/v 网友/n 称赞/v ，/w [很多/m 人/n]/mq 认可/vn 其/rz 胸襟/n 宽广/a ，/w 即使/c 与/cc 李亚鹏/nr 缘尽/nz ，/w 也/d 有/vyou 足够/v 的/ude1 胸怀/n 与/cc 之/uzhi 相互/d 扶持/v 。/w (/w 佩/v 茗/ng //w 文/ng )/w 
