人民网/nz 上海/ns 1月7日/t 电/n （/w 记者/nnt 曹玲娟/nr ）/w 由/p 央视/j 一套/mq [综合/vn 频道/n]/nz 和/cc 灿/ag 星/n 制作/v 联手/vn 打造/v 的/ude1 大型/b 励志/n 公益/n 节目/n 《/w 出彩/v 中国人/n 》/w 眼下/t 正在/d 江苏/ns 太仓/ns 火热/z 录制/v ，/w 随着/p 节目/n 的/ude1 进程/n ，/w 周立波/nr 、/w 蔡明/nr 、/w 李连杰/nr [三/m 位/q]/mq 评委/nnt 的/ude1 点评/vn 风格/n 也/d 日益/d 分明/a 。/w 不同/a 于/p 李连杰/nr 安静/a 的/ude1 “/w 心灵/n 路线/n ”/w ，/w 周立波/nr 与/cc 蔡明/nr 一位/mq “/w 自燃/vn ”/w 、/w 一位/mq “/w 毒舌/nz ”/w ，/w 让/v 录制/vn 现场/s 分外/d 热闹/a 。/w 
众所周知/vl ，/w 周立波/nr 是/vshi 出/vf 了/ule 名/q 的/ude1 能/v 说/v ，/w “/w 一个人/mq 、/w 一张/mq 嘴/n 、/w 一台/mq 戏/n ”/w ，/w 总之/c ，/w 只要/c 给/p 这位/r [海派/n 清口/nz]/nz 创始人/nnt 一个/mq 舞台/n ，/w 他/rr 必定/d 不会/v 让/v 你/rr 的/ude1 耳朵/n 寂寞/a 。/w 早/a 有/vyou 耳闻/v 的/ude1 蔡明/nr 将/d 周立波/nr 形容/v 为/p “/w 自燃/vn 人/n ”/w ，/w “/w 周立波/nr 不/d 需要/v 任何/rz 搭档/n ，/w 他/rr 会/v 自燃/vn ，/w 沸点/n 很低/d ，/w 不/d 点/qt 就/d 着/uzhe 。/w 他/rr 的/ude1 口才/n 很/d 棒/ng 。/w ”/w 
本/rz 以为/v ，/w 周立波/nr 、/w 蔡明/nr 两位/mq [南北/f 笑星/n 会/v]/nt 在/p 评委/nnt 席/qt 上/f “/w 英雄/n [惺惺/nz 相/d 惜/vg]/nz ”/w ，/w 岂/d 料/n ，/w 节目/n 录制/v 过程/n 中/f ，/w 两人/mq 火花/n 四溅/nz 、/w 拼/v 得/ude3 火热/z 。/w 周立波/nr 比/p 蔡明/nr 小/a 上/f [几/d 岁/qt]/mq ，/w 于是/cc “/w 马大姐/nr ”/w 的/ude1 年龄/n 就/d 常常/d 成为/v 周立波/nr 与/cc 蔡明/nr 抬杠/vi 的/ude1 导火索/n 。/w “/w 你们/rr 说/v 自己/rr 是/vshi 老太婆/n ，/w 这/rzv 不是/c 往/p 明/ag 姐/n 伤口/n 上/f 撒盐/nz 嘛/y ？/w ”/w 、/w “/w 我们/rr 都/d 是/vshi 看/v 李连杰/nr 的/ude1 电影/n 长大/vi ，/w 看/v 蔡明/nr 的/ude1 小品/n 慢慢/d 变老/nz 的/ude1 ”/w ，/w 周立波/nr 本/rz 想/v 力证/nz 自己/rr 是/vshi 评委/nnt 中/f 最/d 年轻/a 的/ude1 一位/mq ，/w 哪/ry 知/v 蔡明/nr 立即/d 还击/v ：/w “/w 哎呀/e ，/w 瞧这/nz 祖孙/n [三/m 代/q]/mq ”/w ，/w 让/v 周立波/nr 装嫩/nz 不成/v 反/vi 吃哑巴亏/vl 。/w 
遇上/v 这么/rz 一位/mq “/w 强手/n ”/w ，/w 周立波/nr 打/v 起/vf [十/m 万分/d]/mq 的/ude1 精神/n “/w 迎战/v ”/w ，/w 
一次/mq 蔡明/nr 误/v 把/pba 评委/nnt 席/qt 上/f 的/ude1 [三/m 把/pba]/mq 椅子/n 数/n 成/v 了/ule [四/m 把/pba]/mq ，/w 周立波/nr 抓住/v 机会/n 赶紧/d “/w 插/v 刀/n ”/w ：/w “/w 你/rr 的/ude1 数学/n 是/vshi [语文/n 老师/nnt]/nnt 教/v 的/ude1 ？/w ”/w 不过/c 小品/n 女王/nnt 也/d 非/b [浪/n 得/ude3 虚名/n]/nz ，/w 很快/d 周立波/nr 就/d 知道/v 了/ule 其中/rz 厉害/a 。/w 面对/v 舞台/n 上/f 的/ude1 混血/vi 小朋友/n ，/w 周立波/nr 在/p 多种/m 血统/n 的/ude1 分配/vn 里/f 纠结/vi 不/d 清/tg ，/w 只好/d 开/v 嗓/ng 唱歌/vi 来/vf 掩饰/v 内心/n 的/ude1 慌张/a 。/w 刚/d 被/pbei 嘲笑/v 数学/n 水平/n 的/ude1 蔡明/nr 立即/d 以牙还牙/vl ：/w “/w 别/d 拿/v 唱/v 京剧/n 掩饰/v 你/rr 的/ude1 数学/n 水平/n 。/w ”/w 而/cc 当/p 周立波/nr 在/p 舞台/n 上/f 表演/vn “/w 用/p 刀削/nz 铁/n ”/w 并/cc [挑战/vn 成功/a]/nz 时/ng ，/w 蔡明/nr 更是/d 不/d 给/p 他/rr “/w 邀功/vi ”/w 的/ude1 机会/n ，/w 大/a 呼/v “/w 这/rzv 再次/d 证明了/v 波波/nz 的/ude1 心狠手辣/vl ”/w 。/w 
眼看/v 除夕夜一/t 天天/d 临近/v ，/w 本/rz 以为/v 蔡明/nr 对于/p 迫在眉睫/vl 的/ude1 马/n 年/qt 央视/j 春晚/n 三/m 审/v 会/v 如坐针毡/vl ，/w 但/c 据/p [记者/nnt 观察/v]/nz ，/w 蔡明/nr 在/p 《/w 出彩/v 中国人/n 》/w 录制/v 期间/f 从不/d 看春晚/nz 脚本/n ，/w 也/d 不见/v 她/rr 与/cc 北京/ns 团队/n [电话/n 沟通/v]/nz 小品/n 事宜/n ，/w 更/d 不见/v 她/rr 因为/c 焦虑/an 而/cc 分神/vi 。/w 话/n 虽/c 如此/rzv ，/w 可/v 每每/d 提及/v 春晚/n ，/w 蔡明/nr 就/d 满腹/b 苦水/n ，/w 暗示/v 大家/rr 不要/d 用/p 春晚/n 的/ude1 问题/n 来/vf “/w 伤害/vn ”/w 她/rr 。/w 在/p 之前/f 的/ude1 开/v 录/ng 发布/v 会上/n ，/w 主持人/nnt 撒贝宁/nz 曾/d 帮/v 着/uzhe 媒体/n 旁敲侧击/nz ：/w “/w 我/rr 提/v 春晚/n 对不起/v 您/rr ，/w 但/c 请问/v 您/rr 对于/p 冯小刚/nr 的/ude1 春晚/n 怎么/ryv 看/v ？/w ”/w 对此/d ，/w 蔡明/nr 只好/d 打/v 起/vf 太极/n ：/w “/w 我/rr 和/cc 大家/rr 一样/uyy 期待/v ，/w 但/c 我们/rr 只/d 认真/ad 准备/v 自己/rr 的/ude1 节目/n ，/w 不管/c 别人/rr 的/ude1 节目/n 如何/ryv 。/w ”/w 据/p 知情/vi 人士/n 称/v ，/w 蔡明/nr 将/d 在/p 马/n 年/qt 春晚/n 搭档/n 《/w 中国/ns 好/a 声音/n 》/w 主持人/nnt 华少/nr ，/w [二/m 人/n]/mq 的/ude1 小品/n 已经/d 通过/p 二审/b 。/w 
