昨日/t 的/ude1 “/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz ”/w 提出/v ，/w 加快/v 旧城区/n 、/w 旧/a 厂房/n 等/udeng 改造/v 步伐/n ，/w 推进/vi 汉正街/ns 、/w 古田/ns 片/q 等/udeng 区域/n [成片/v 开发/vn]/nz 。/w 报告/n 还/d 称/v ，/w 古田/ns 老/a 工业区/n 已/d 纳入/v 全国/n 新/a 一轮/mq 老/a [工业/n 基地/nis]/nz 搬迁/v 改造/vn 示范区/n 。/w 对此/d ，/w 不少/m 代表/nnt 委员/nnt 表示/v ，/w 未来/t 汉江/ns 湾/ng 将/d 是/vshi 西汉/t 口/n 中心/nis 。/w 
市政协/n 委员/nnt 李光/nr ：/w 
“/w 汉江/ns 湾/ng ”/w 应/v 打造/v 成/v 汉口/ns 缩影/n 
“/w ‘/w 汉江/ns 湾/ng ’/w 可以/v 打造/v 为/p 武汉/ns 的/ude1 美丽/a 画卷/n ，/w 成为/v 汉口/ns 的/ude1 缩影/n 。/w ”/w 李光/nr 称/v 自己/rr 是/vshi “/w 老/a 硚口/nz ”/w ，/w 亲历/v 了/ule “/w 汉江/ns 湾/ng ”/w 的/ude1 变化/vn 。/w 他/rr 回忆/v ，/w 早/a 前/f “/w 汉江/ns 湾/ng ”/w 是/vshi 垃圾/n 和/cc 运船/nz 的/ude1 聚集地/n ，/w 居民/n 不愿/nz 也/d 不/d 敢/v 接近/vn 。/w 
李光/nr 说/v ，/w 现在/t 的/ude1 “/w 汉江/ns 湾/ng ”/w 已经/d 改头换面/vl ，/w 拥有/v 极/d 旺/a 的/ude1 人气/n ，/w 每天/r 早上/t 都/d 有人/r 前去/v 健身/vn 。/w “/w 我/rr 觉得/v ，/w 它/rr 应该/v 成为/v 一块/s 集合/v 文化/n 与/cc 娱乐/vn 的/ude1 新/a 区域/n ，/w 为/p 武汉/ns ‘/w [两/q 型/k]/mq ’/w 社会/n 作/v 贡献/n ”/w 。/w 
“/w 我们/rr 为什么/ryv 不能/v 打造/v 一条/mq 百年/mq [汉口/ns 里弄/n]/nz 呢/y ？/w ”/w 李光/nr 说/v ，/w 硚口/nz 是/vshi 汉口/ns 的/ude1 发源地/n ，/w 具有/v 深厚/a 的/ude1 历史/n 根基/n 和/cc 韵味/n 。/w “/w 成都/ns 的/ude1 [宽窄/n 巷子/n]/nz 就/d 很/d 成功/a ，/w 有/vyou 别致/a 的/ude1 街道/ns 风情/n ，/w 还/d 具有/v 极高/d 的/ude1 [商业/n 价值/n]/nz 。/w ”/w 李光/nr 认为/v ，/w 除了/p 观赏/v ，/w “/w 汉江/ns 湾/ng ”/w 还/d 应/v 成为/v [休闲/vn 娱乐/vn]/nz 的/ude1 最佳/z 去处/n 。/w “/w 武汉/ns 人/n 爱/v 水/n 、/w 亲/ng 水/n ，/w 新的/a 改造/vn 应该/v 利用/vn 好/a 流水/n 。/w ”/w 他/rr 透露/v ，/w 亚洲/ns 最大/gm 的/ude1 风车/n 将/d 在/p 这里/rzs 落成/vi ，/w 成为/v 最/d 有/vyou 动感/n 的/ude1 [水上/s 乐园/n]/nz 。/w 
“/w 今年/t 的/ude1 《/w 政府/nis 报告/n 》/w 提出/v 快车道/n 与/cc 慢车道/n ，/w ‘/w 汉江/ns 湾/ng ’/w 可以/v 打造/v 一条/mq [亲近/v 自然/n]/nz 的/ude1 慢车道/n 。/w ”/w 他/rr 表示/v ，/w 可以/v 将/d 汉水/ns 与/cc 长江/ns 联系/v 起来/vf ，/w 开通/v 一条/mq 从/p 张公堤/nr 到/v 堤角/nz 的/ude1 城市/n [自行/d 车道/n]/nz 。/w 他/rr 建议/n ，/w 除了/p 自行车/n ，/w 甚至/d 可以/v 打造/v 武汉/ns 的/ude1 小/a 火车/n 。/w “/w 台湾/ns 阿里山/ns 的/ude1 老/a [蒸汽/n 火车/n]/nz ，/w 今年/t 已经/d [97/m 岁/qt]/mq 高龄/n 了/ule ，/w 现在/t 仍/d 在/p 美丽/a 的/ude1 [樱花树/n 下/f]/nz 驰骋/v ，/w 让/v 游客/n 有/vyou 惊艳/nz 的/ude1 感觉/n 。/w 武汉/ns 也/d 可以/v 有/vyou 这样/rzv 的/ude1 小/a 火车/n ，/w 成为/v 人们/n 慢生活/nz 的/ude1 体验/vn ，/w 更/d 可以/v 打造/v 为/p 新的/a 旅游点/n ”/w 。/w 
市政协/n 委员/nnt 刘传江/nr ：/w 
“/w 汉江/ns 湾/ng ”/w 要/v 抓/v 准/a 后发优势/l 
“/w ‘/w 汉江/ns 湾/ng ’/w 起步/vi 较晚/d ，/w 更/d 要/v 抓/v 准/a 自身/rr 特有/b 的/ude1 后发优势/l 。/w ”/w 市政协/n 委员/nnt 、/w [武汉/ns 大学/nis 经济/n 研究所/nis]/nt 教授/nnt 刘传江/nr 说/v ，/w 自己/rr 曾/d 参与/v “/w 汉江/ns 湾/ng ”/w 的/ude1 把脉/vi 。/w “/w 当时/t 参会/v 人员/n 还/d 商议/v 为/p 其/rz 取名/v ，/w 现在/t 得知/v 定名为/v ‘/w 汉江/ns 湾/ng ’/w ，/w 觉得/v 很/d 贴切/a ，/w 很/d 大气/n 。/w ”/w 
刘传江/nr 认为/v ，/w “/w 汉江/ns 湾/ng ”/w 是/vshi 武汉/ns 西大门/nz 的/ude1 [重要/a 组成/v]/nz 部分/n ，/w 做好/v 做/v 靓/n “/w 汉江/ns 湾/ng ”/w 的/ude1 规划/n 与/cc 建设/vn ，/w 要/v 从/p [城市/n 规划/n]/nz 和/cc [产业/n 布局/n]/nz 内外/f 两/m 层面/n 着手/v 。/w “/w 眼光/n 要/v 放远/nz 一点/mq ，/w 为/p 自己/rr 裁衣/nz 前/f ，/w 先/d 看看/v 别人/rr 都/d 穿/v 的/ude1 是/vshi 什么/ry 。/w ”/w 他/rr 所/usuo 指/v 的/ude1 是/vshi ，/w 汉水/ns 南岸/s 的/ude1 汉阳/ns 新区/n 、/w 西部/f 的/ude1 临/v 空港/n 开发区/ns 、/w 北部/f 的/ude1 王家墩/nr CBD/x 、/w 东部/f 的/ude1 老汉/n 正街/nz 改造/vn 。/w “/w ‘/w 汉江/ns 湾/ng ’/w 起步/vi 晚/tg ，/w 要/v 有/vyou 整体观/nz ，/w 更/d 要/v 找准/v 自己/rr 的/ude1 特色/n 。/w ”/w 
“/w ‘/w 汉江/ns 湾/ng ’/w 应该/v 成为/v 武汉/ns 市区/s 总体/n 的/ude1 一部分/m 合理/a 嵌入/v 。/w ”/w 刘传江/nr 建议/n ，/w 要/v 基于/p 都市/n 老/a 工业区/n 和/cc [工业/n 用地/n]/nz 资源/n 的/ude1 优势/n ，/w 整体/n 招/v 大商/nz 、/w 大/a 项目/n ，/w [主导/n 产业/n]/nz 形态/n ，/w 凸显/v 低碳/n 生态/n 取向/n ，/w 突出/a 高端/nz 工业/n 总部/nis 服务/vn 和/cc 与/cc 其/rz 相/d 关联/vn 的/ude1 电子商务/nnd 、/w 老/a 工业/n 文化/n 观光/vn 、/w 商贸/n 服务/vn 、/w 现代/ntc 生活/vn 服务/vn 。/w 
他/rr 认为/v ，/w 新的/a “/w 汉江/ns 湾/ng ”/w 将/d 不再/d 过分/ad 依赖/v 仓储/vn 、/w 物流/n 和/cc 运输/vn 的/ude1 传统/n 加工业/n ，/w 或/c 低端/nz 商贸/n 服务业/n 。/w “/w 汉/tg 西/f 商贸/n 副中心/nz 、/w 都市/n 老/a [工业/n 基地/nis]/nz 转型/vn 的/ude1 [示范/vn 园区/n]/nz 、/w [生态/n 产业/n]/nz 总部/nis ，/w 以及/cc 汉江/ns 高端/nz 生态休闲/gb 服务区/nz ，/w 未来/t 将/d 在/p 这里/rzs 拔地而起/vl ”/w 。/w 
市/n 人大代表/nnt 陈军/nr ：/w 
“/w 汉江/ns 湾/ng ”/w 将/d 是/vshi 武汉/ns 西部/f 名片/n 
“/w 汉江/ns 湾/ng ”/w 恰好/d 位于/v 硚口区/ns 易/ad 家/q 街/n ，/w 作为/p 该片/r 区/n 土生土长/vl 的/ude1 武汉伢/nr ，/w 如今/t 又/d 掌管/v 该/rz [区域/n 发展/vn]/nz 的/ude1 陈军/nr ，/w 向/p 记者/nnt 讲述/v 了/ule 记忆/n 中/f 的/ude1 “/w 汉江/ns 湾/ng ”/w 。/w 他/rr 说/v ，/w 以前/f “/w 汉江/ns 湾/ng ”/w 片/q 区/n 小/a 作坊/n 、/w 沙场/n 、/w 棚户/n 和/cc 村民/n 混居/v ，/w 治安/n 乱/d ，/w 环境/n 差/a 。/w 如今/t ，/w 经过/p 城中村/nz 改造/vn 、/w 厂房/n 搬迁/v 和/cc 小/a 作坊/n 的/ude1 取缔/vn ，/w 该片/r 区/n 已经/d 重新/d 焕发/v 了/ule 生机/n 。/w 
陈军/nr 介绍/v ，/w 古田/ns 工业区/n 是/vshi 汉口/ns 发展/vn 的/ude1 源头/n ，/w 在/p 历史/n 上/f 曾/d 发挥/v 过/uguo [重要/a 作用/n]/nz ，/w 但/c 由于/p 近些年/t 发展/vn 滞后/v ，/w 沦落/v 为/p 发展/vn 的/ude1 短板/nz 。/w 古田/ns 工业区/n 的/ude1 改造/vn 是/vshi 时代/n 发展/vn 的/ude1 需要/vn ，/w 需要/v 重新/d 布局/n ，/w 大力/d 招商引资/vl ，/w 打造/v 优质/b 项目/n 。/w 
