“/w 丹水池/nz 片/q 区/n 是/vshi 周边/n 区域/n 的/ude1 ‘/w 锅底/n ’/w ，/w 解决/v 渍水/nz 问题/n 迫在眉睫/vl ！/w ”/w 昨日/t ，/w 面对/v 参加/v 江岸/ns 代表团/n 全团/n 审议/v 的/ude1 省委/nis 常委/nnt 、/w 市委/nis 书记/nnt 、/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 阮成发/nr ，/w 人大代表/nnt 郭文胜/nr 等/udeng 疾呼/v 。/w 
阮成发/nr 坦诚/a 回应/vn ：/w 丹水池/nz 片/q 区/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 的确/d 严重/a 滞后/v ，/w 是/vshi 武汉/ns 的/ude1 “/w 第三世界/n ”/w ，/w 必须/d 尽快/d “/w 补课/vi ”/w ！/w 
据悉/v ，/w 丹水池/nz 片/q 区/n 已/d 纳入/v 我市/r 排水/vn 设施/n 建设/vn 三年/t 攻坚/vn [行动/vn 计划/n]/nz ，/w 到/v 2016年/t ，/w 当地/s 渍水/nz 之/uzhi 苦/a 将/d 明显/a 改善/v 。/w 
昨日/t 14时23分/t ，/w 距离/n 江岸/ns 代表团/n 全团/n 审议/v 预定/vn 时间/n 还差/nz [7/m 分钟/qt]/mq ，/w 阮成发/nr 一行/n 提前/vd 来到/v 会场/n ，/w “/w 想/v 争取/v [多/a 一点/mq 时间/n]/nz ，/w 听/v 大家/rr 谈谈/v 对/p 武汉/ns 改革/vn 发展/vn 关心/v 的/ude1 问题/n ”/w 。/w 他/rr 逐一/d 记录/v 并/cc 回应/vn 了/ule [8/m 位/q]/mq 代表/nnt 的/ude1 发言/vn ，/w 表示/v 将/d 认真/ad 研究/vn 、/w 尽力/d 采纳/v 这些/rz 意见/n 。/w 
市/n 领导/n 胡志强/nr 、/w 龙正才/nr 、/w 李述永/nr 参加/v 审议/vn 。/w 
丹水池/nz 片/q 区/n 易/ad 渍水/nz 点/qt 三年/t 内/f 改善/v 
代表/nnt 郭文胜/nr 、/w 徐志启/nr 等/udeng ，/w 不约而同/dl 关注/v [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 滞后/v 问题/n ，/w 呼吁/v 加快/vn 丹水池/nz 、/w 谌家矶/nr 一带/n 的/ude1 排水/vn 管网/n 等/udeng 建设/vn 。/w 
“/w 这/rzv 一片/mq 区域/n 的/ude1 基础设施/gi 的确/d 严重/a 滞后/v ，/w 是/vshi 武汉/ns 的/ude1 ‘/w 第三世界/n ’/w 。/w ”/w 阮成发/nr 坦承/v ，/w 我市/r 地下/s 管网/n 建设/vn “/w 欠账/vi ”/w 多/a ，/w 为了/p 加紧/vd “/w 补课/vi ”/w ，/w 我市/r 去年/t 启动/v 实施/vn 排水/vn 设施/n 建设/vn 三年/t 攻坚/vn [行动/vn 计划/n]/nz ，/w [城市/n 建设/vn]/nz 思路/n 也/d 由/p 以往/t 的/ude1 “/w 排水/vn 跟着/v 道路/n 走/v ”/w 调整/vn 为/p “/w 排水/vn 引着/nz 道路/n 走/v ”/w ，/w 加大/v 排水/vn 设施/n 的/ude1 建设/vn 投资/v 力度/n 。/w 
据/p 计划/n ，/w 丹水池/nz 片/q 区/n 主干道/n “/w [三/m 横/dg]/mq [一/d 纵/ng]/mq ”/w 排水/vn 管网/n 今年/t 将/d 全面/ad 启/v 建/v ，/w 次/qv 干道/n 管网/n 去年/t 已/d 开始/v 建设/vn 。/w 2016年/t ，/w 基本/a 建成/v 该片/r 区/n 的/ude1 全新/b 排水/vn 管网/n “/w 骨架/n ”/w ，/w 重点/n 易/ad 渍水/nz 点将/vi 明显/a 改善/v 。/w 
汉口/ns 沿江/nz 商务区/n 不/d 追求/v 建成/vn 曼哈顿/nsf 
翻阅/v 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w ，/w 没/d 找到/v 汉口/ns 沿江/nz 商务区/n 的/ude1 内容/n ，/w 代表/nnt 黄杰/nr 有点/d 失望/a ：/w “/w 延续/v 老汉口/nz 历史/n 文脉/nz ，/w 开辟/v 大/a 武汉/ns 的/ude1 光辉/a 未来/t ，/w 这里/rzs 是/vshi 不可/v 再生/vn 的/ude1 宝贵/a 资源/n ！/w ”/w 
“/w 汉口/ns 沿江/nz 商务区/n 是/vshi 我市/r 商务区/n 建设/vn 的/ude1 引擎/n ，/w 不仅/c 要/v 加进/v 《/w 报告/n 》/w ，/w 更/d 重要/a 的/ude1 是/vshi 要/v 加快/vn 建设/vn 。/w ”/w 阮成发/nr 回应/vn 说/v ，/w 汉口/ns 沿江/nz 商务区/n 建设/vn 要/v 坚持/v “/w [国际/n 视野/n]/nz 、/w 武汉/ns 特色/n ”/w 的/ude1 理念/n ，/w 高水平/nz 规划/n ，/w 高强度/nz 投入/v ，/w 分片/vd 同步/vd 推进/vi 。/w 他/rr 强调/v ，/w 建设/v 汉口/ns 沿江/nz 商务区/n ，/w 既/c 需要/v 吸收/vn 国际上/nz 建设/v 商务区/n 的/ude1 成功/a 经验/n ，/w 更/d 要/v 注重/v 本地/rzs 特色/n ，/w “/w 我们/rr 不/d 追求/v 建成/vn 曼哈顿/nsf ，/w 一定/b 要/v 让/v [中国/ns 元素/n]/nz 、/w 武汉/ns 特色/n 在/p 此/rzs 充分/ad 展现/v ”/w 。/w 
武汉/ns 建设/v 志愿/n 之/uzhi 城/n 有/vyou 基础/n 有条件/nz 
社区/n [志愿/n 服务/vn]/nz 全国/n 联络/v 总站/nis 设在/v 江岸区/ns [百步亭/nz 社区/n]/nz 。/w 来自/v 该/rz 社区/n 的/ude1 代表/nnt 王波/nr ，/w 建言/nz 武汉/ns 建设/vn “/w 志愿/n 之/uzhi 城/n ”/w ，/w 成为/v 处处/d 涌动/v 爱心/n 的/ude1 [文明/n 城市/n]/nz 。/w 
