“/w 地铁/n 1/m 、/w 2/m 、/w 3/m 、/w 4/m 、/w 6/m 、/w 7/m 、/w [8/m 号/q]/mq 线/n 都/d 建/v 好/a 或/c 要/v 开建/nz 了/ule ，/w 为什么/ryv 就是/v 不/d 建设/vn [5/m 号/q]/mq 线/n ？/w ”/w [昨天/t 下午/t]/nz ，/w 市长/nnt 唐良智/nr 参加/v 青山/n 人大代表/nnt 团/n 审议/v ，/w 人大代表/nnt 姚汉金/nr 疾呼/v 青山/n 市民/n 也/d 想/v 坐/v 地铁/n 。/w 唐良智/nr 现场/s 表态/vi ：/w 地铁/n [5/m 号/q]/mq 线/n 将/d 提前/vd 建设/vn 。/w 在/p 参加/v 驻军/n 、/w 武昌区/ns 人大代表/nnt 团/n 审议/v 时/ng ，/w 唐良智/nr 也/d 一一/m 回应/vn 了/ule 代表/nnt 关注/v 的/ude1 [民生/n 问题/n]/nz 。/w 
市/n 领导/n 张河洁/nr 、/w 彭志敏/nr 、/w 秦军/nz 、/w 张光清/nr ，/w [武汉/ns 化工/n 区/n 管委会/nis]/nt 主任/nnt 黄克强/nr 、/w [东湖/ns 生态/n 旅游/vn 风景区/n 管委会/nis]/nt 主任/nnt 张卫国/nr ，/w 市政府/n 秘书长/nnt 郭胜伟/nr ，/w 市/n 老/a 领导/n 刘家栋/nr 、/w 肖常谷/nr 参加/v 审议/vn 。/w 
明年/t 两会/n 拿出/v [5/m 号/q]/mq 线/n 建设/v [时间/n 节点/n]/nz 
按照/p 我市/r 地铁/n 线/n 网/n 规划/n ，/w [5/m 号/q]/mq 线/n 经过/p 青山区/ns ，/w 但/c 属于/v 远期/b 建设/v 线路/n ，/w 即/v 要/v 到/v 2017年/t 以后/f 才/d 会/v 修建/vn 。/w 
唐良智/nr 现场/s 回应/v 姚汉金/nr ，/w 以前/f 做/v 规划/n 时/ng 没想到/nz [5/m 号/q]/mq 线/n 沿途/d 交通/n 需求/n 这么/rz 大/a 。/w 但/c 现在/t 看来/v ，/w [5/m 号/q]/mq 线/n 确实/ad 需要/v 提前/vn 建设/vn 。/w 这/rzv 不仅/c 关系到/v 青山区/ns 居民/n 出行/vi ，/w 还/d 将/d 真正/d 盘活/v 武昌/ns 、/w 青山/n 长江/ns 岸线/n 资源/n 。/w 他/rr 要求/n ，/w 地铁/n 集团/nis 马上/d 实质性/n 启动/v [5/m 号/q]/mq 线/n [前期/f 工作/vn]/nz ，/w 争取/v 在/p 明年/t 两会/n 时/ng 拿出/v 建设/vn [时间/n 节点/n]/nz 。/w 
“/w ‘/w 青山/n ’/w 依旧/z 在/p 、/w 转型/vn 正/d 当时/t ，/w 青山/n 崛起/v 会/v 有时/d 。/w ”/w 唐良智/nr 鼓励/v 大家/rr 说/v ，/w 目前/t ，/w 虽然/c 青山区/ns 正处于/v 转型/vn 的/ude1 阵痛/vn 中/f ，/w 但/c [几/d 大/a]/mq 商务区/n 建设/vn 进展/vn 顺利/ad ，/w 市政府/n 还/d 会/v 给予/vn 青山/n 更多/ad 支持/v 。/w 
尽快/d 治理/v 机场/nis 高速路/n “/w 臭/a 源/ng ”/w 
“/w 一下/mq 飞机/n 走/v 机场/nis 高速/b 有的/rz 路段/n 会/v 闻到/v 臭气/n ，/w 太/d 影响/v 武汉/ns [城市/n 形象/n]/nz 了/ule ！/w ”/w 人大代表/nnt 徐国平/nr 说/v 。/w 他/rr 还/d 希望/v 武汉/ns 把/pba 青山/n 的/ude1 空气/n [环境/n 治理/vn]/nz 放在/v 更/d 重要/a 的/ude1 位置/n 。/w 
据/p [市/n 环保局/nis]/nt 初步/d 调查/vn ，/w “/w 臭/a 源/ng ”/w 是/vshi 来自/v 机场/nis 高速/b 旁/f 的/ude1 污泥/n ，/w 而/cc 污泥/n 来自/v 汉/tg 西/f [污水/n 处理厂/nis]/nis 、/w [三/m 金/b 潭/n 污水/n 处理厂/nis]/nt 。/w 
唐良智/nr 表示/v ，/w 机场/nis 高速/b 臭气/n 确实/ad 影响/v [城市/n 形象/n]/nz ，/w 要/v 尽早/d 想/v 办法/n 治理/vn 。/w 此外/c ，/w 市/n [相关/vn 部门/n]/nz 还要/d 帮助/v 青山区/ns 企业/n 逐户/d 研究/v [节能/vn 减排/v]/nz 、/w 转型/vn 升级/vi ，/w 并/cc 适度/a 搬迁/v 。/w 唐良智/nr 承诺/vn ，/w “/w 干/v 字/n 当头/vi ，/w [马上/d 就/d 办/v]/nt 。/w ”/w 
制定/v “/w 大/a 黄鹤楼/nr ”/w 景区/n 规划/n 
去年/t 为/p 昙华林/nz 建设/vn 鼓/v 与/cc 呼/v 的/ude1 人大代表/nnt 李长安/nr ，/w 今年/t 继续/v 说/v 昙华林/nz 。/w 他/rr 认为/v ，/w 昙华林/nz 目前/t 仍/d 有/vyou [内部/f 空间/n]/nz 整合/vn 不够/a 、/w 外围/f 进入/v 不便/an 等/udeng 问题/n 。/w 他/rr 建议/n ，/w 应/v 把/pba 黄鹤楼/nr 、/w 昙华林/nz 、/w 户部巷/nf 等/udeng 景点/n 一体化/vn 建设/vn ，/w 重塑/v 长江/ns 南岸/s [历史/n 文化/n]/nz 轴线/n 。/w “/w 我/rr 退休/v 了/ule 愿意/v 去/vf 当/p 这/rzv 条/q 线/n 的/ude1 导游/nnt ，/w 非常/d 有/vyou 武汉/ns 味道/n 。/w ”/w 
还有/v 不少/m 武昌区/ns 的/ude1 人大代表/nnt 都/d 呼吁/v 武昌/ns 古城区/ns 的/ude1 一体化/vn 规划/n 建设/vn 。/w 
唐良智/nr 充分/ad 肯定/v 代表/nnt 们/k 的/ude1 想法/n 。/w 他/rr 指出/v ，/w 从/p 黄鹤楼/nr 顶/v 上/f 看/v 去/vf ，/w 昙华林/nz 、/w 户部巷/nf 等/udeng 景区/n 应该/v 连成一片/vl 。/w 现在/t ，/w 这些/rz 景点/n 虽然/c 距离/n 近/a ，/w 但/c 交通/n 不/d 畅/a 。/w 未来/t 要/v 尽快/d 制定/v “/w 大/a 黄鹤楼/nr ”/w 景区/n [整体/n 规划/n]/nz 。/w “/w 故事/n 全部/m 讲完/v 了/ule ，/w 再/d 决定/v 从/p 哪/ry 一段/mq 开始/v 拍/v 起/vf 。/w 现在/t 零星/a 建设/vn ，/w 很难/d 出/vf 精品/n 。/w ”/w （/w 记者/nnt 蔡木子/nr ）/w 
