唐良智/nr 作/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 
阮成发/nr 主持/v 大会/n 
昨日/t ，/w 市/n [十三/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 在/p [武汉/ns 剧院/nis]/nt 开幕/vi 
大会/n 由/p 主席团/nis [常务/b 主席/nnt]/nnt 、/w 大会/n 执行主席/nnt 阮成发/nr 主持/v 。/w 主席团/nis [常务/b 主席/nnt]/nnt 卢国祥/nr 、/w 胡志强/nr 、/w 胡绪鹍/nr 、/w 张河洁/nr 、/w 郑永新/nr 、/w 彭志敏/nr 、/w 罗长刚/nr 、/w 于建海/nr 在/p 主席台/n 前排/s 就座/vi 。/w 
市/n [十三/m 届/q]/mq 人大代表/nnt [558/m 人/n]/mq ，/w 出席/v 本次/r 大会/n 第一次/mq [全体/n 会议/n]/nz 的/ude1 代表/nnt [513/m 人/n]/mq ，/w 符合/v 法定人数/n 。/w 
市长/nnt 唐良智/nr 向/p 大会/n 作/v 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 。/w 他/rr 说/v ，/w 2013年/t 是/vshi 实施/v “/w 十二五/m ”/w 规划/n 承上启下/vl 的/ude1 关键/n 年/qt 。/w 在/p 省委/nis 、/w 省政府/n 和/cc 市委/nis 的/ude1 坚强/a 领导/n 下/f ，/w 我市/r 坚持/v 以/p 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 和/cc 习近平/nr 总书记/nnt 视察/v [湖北/ns 武汉/ns]/ns 重要/a 讲话/n 精神/n 为/p 指导/vn ，/w 全面/ad 实施/v “/w 五大/n 计划/n ”/w ，/w 大力/d 推进/vi 美丽/a 江城/ns 、/w 幸福/a 武汉/ns 建设/vn ，/w 在/p 建设/v [国家/n 中心/nis 城市/n]/nz 和/cc [国际化/vn 大都市/n]/nz 征程/n 中/f 迈出/v 了/ule 新的/a 步伐/n 。/w 
2014年/t 是/vshi 全面/ad 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 的/ude1 第一年/t ，/w 是/vshi 实施/v “/w 十二五/m ”/w 规划/n 的/ude1 攻坚/vn 之/uzhi 年/qt 。/w 今年/t 全市/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 主要/b 预期/v 目标/n 是/vshi ：/w [地区/n 生产总值/n]/nz 突破/v [1/m 万/d 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 10%/m ；/w 地方/n 公共/b [财政/n 预算/n 收入/n]/nz 增长/v 13%/m ；/w [全社会/nz 固定资产/n 投资/vn]/nz 增长/v [16/m %/w 以上/f]/mq ，/w [社会/n 消费品/n 零售/vn 总额/n]/nz 增长/v [14/m %/w 左右/f]/mq ，/w [居民/n 消费/vn]/nz 价格/n 涨幅/n 控制/vn 在/p 全国/n 、/w 全省/n [平均/a 水平/n]/nz 以内/f ；/w [城乡/n 居民/n]/nz 收入/n 增速/n 与/cc [经济/n 增长/v]/nz 速度/n 基本/a 同步/vd ；/w 完成/v 省/n 下达/v 的/ude1 [节能/vn 减排/v]/nz 任务/n 。/w 
今年/t 是/vshi 新/a 一轮/mq 改革/vn 的/ude1 开局/n 之/uzhi 年/qt ，/w 为/p 实现/v 上述/b 目标/n ，/w 报告/n 中/f 提出/v ，/w 今年/t 要/v 重点/n 做好/v [9/m 个/q]/mq 方面/n 的/ude1 工作/vn ：/w 深化/v [经济/n 体制/n 改革/vn]/nz ，/w 着力/vd 激发/v 市场/n 活力/n ；/w 坚持/v 两/m 业/ng 并举/vi ，/w 加快/v [产业/n 转型/vn 升级/vi]/nz ；/w 深化/v 科技/n 体制改革/v ，/w 加快/v 创新/vn 驱动/vn 发展/v 步伐/n ；/w 推进/vi [城市/n 建设/vn 管理/vn]/nz 创新/vi ，/w 提升/v [城市/n 功能/n]/nz 和/cc 形象/n ；/w 推进/vi 新城区/ns “/w 独立/a 成/v 市/n ”/w ，/w 促进/v 城乡/n 共同/d 繁荣/an ；/w 加快/v [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn ，/w 推进/vi 绿色/n 循环/vn 低碳/n 发展/vn ；/w 推进/vi [社会/n 事业/n]/nz 改革/vn 发展/vn ，/w 切实/ad 保障/vn 和/cc 改善/v 民生/n ；/w 加快/v 城市/n [国际化/vn 进程/n]/nz ，/w 以/p 开放/v 促/v 改革/vn 促/v 发展/vn 促/v 创新/vn ；/w 建设/v [法治/n 政府/nis]/nz 和/cc [服务/vn 型/k 政府/nis]/nz ，/w 提升/v 城市/n 治理/v 能力/n 。/w 同时/c 继续/v 为/p 群众/n 办好/vi [10/m 件/q]/mq 实事/n 。/w 
昨日/t 上午/t 的/ude1 大会/n 还/d 通过/p 了/ule 选举/v 和/cc 表决/v 办法/n 。/w 
大会/n 的/ude1 执行主席/nnt 还有/v 吴超/nr 、/w 朱毅/nr 、/w 冯记春/nr 、/w 胡立山/nr 、/w 郑永新/nr 、/w 于建海/nr 、/w 王和平/nr 、/w 刘志海/nr 、/w 孙原琍/nr 、/w 李长安/nr 、/w 闵光新/nr 、/w 张建华/nr 、/w 陈光菊/nr 、/w 林肖滨/nr 、/w 赵俊新/nr 、/w 姜伟琳/nr 、/w 郭刚艳/nr 、/w 龚传忠/nr 、/w 程一方/nr 、/w 雷腾芳/nr 、/w 陈海斌/nr 、/w 蔡杰/nr 、/w 曹裕江/nr 、/w 刘涛/nr 、/w 张平/nr 、/w 胡亚波/nr 。/w 
大会/n 特邀/vn 老/a 领导/n 王群/nr 、/w 赵宝江/nr 、/w 谢培栋/nr 、/w 韩忠学/nr 、/w 李岩/nr 、/w 赵零/nr 、/w 刘善璧/nr 、/w 叶金生/nr 及/cc 陈华芳/nr 、/w 刘家栋/nr 、/w 吕金芝/nr 、/w 肖常谷/nr 、/w 杨付华/nr 、/w 黄蔚堂/nr 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 
部分/n 省/n 人大代表/nnt 、/w 市政府/n 组成/v 人员/n 、/w 市直/b 有关/v [机关/n 团体/n]/nz 和/cc [企事业/n 单位/n]/nz 负责人/nnt 、/w 出席/v [政协/nis 会议/n]/nz 的/ude1 全体/n 委员/nnt 列席/v 了/ule 大会/n 。/w [法国/nsf 驻/v 汉/tg 总领馆/nis]/nt 领事/nnt ，/w 以及/cc [20/m 位/q]/mq 市民/n 旁听/v 了/ule 会议/n 。/w （/w 记者/nnt 车莉周/nr 超/v 彭/nz 年/qt 李永刚/nr 摄/vg ）/w 
