[第七/m 批/q]/mq 浙江省/ns 援/vg 疆/b 工作总结/v [表彰/vn 大会/n]/nz 。/w 
1月6日/t ，/w [新疆/ns 阿克苏/nsf 地委/nis]/nt 、/w 行署/nis 召开/v [第七/m 批/q]/mq 浙江省/ns 援/vg 疆/b 工作总结/v 表彰/vn 会议/n ，/w 对/p [134/m 名/q]/mq “/w [第七/m 批/q]/mq 浙江省/ns 优秀/a 援/vg 疆/b 干部/nnt ”/w 和/cc [164/m 名/q]/mq “/w [第七/m 批/q]/mq 浙江省/ns 优秀/a 援/vg 疆/b 人才/n ”/w 进行/vn 了/ule 表彰/vn 。/w [浙江省/ns 政府/nis]/nto [副/b 秘书长/nnt]/nnt 、/w 援/vg [疆/b 指挥部/nis]/nt 指挥/v 长/a 、/w 党委/nis 书记/nnt 、/w [阿克苏/nsf 地委/nis]/nto 副书记/nnt 徐纪平/nr [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n 。/w 
在/p 会上/n ，/w [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n 党委/nis]/nt 、/w 政府/nis 和/cc [阿克苏/nsf 地委/nis]/nto 、/w 行署/nis 对/p 浙江省/ns 援/vg 疆/b 工作/vn ，/w 给予/vn 了/ule 高度/d 肯定/v 。/w 
徐纪平/nr 也/d 充分/ad 肯定/v 了/ule 浙江/ns [第七/m 批/q]/mq 援/vg 疆/b 干部/nnt 人才/n 的/ude1 成绩/n 。/w 三年前/t ，/w 浙江/ns [第七/m 批/q]/mq 援/vg 疆/b 干部/nnt 人才/n 积极/ad 响应/v 中央/n 和/cc 省委/nis 的/ude1 号召/vn ，/w 不/d 远/a 万里/mq 来到/v 新疆/ns ，/w 开创/v 了/ule 浙江/ns 新/a 一轮/mq 援/vg 疆/b 工作/vn ，/w 为/p 助推/vn [阿克苏/nsf 地区/n]/ns 长治久安/n 和/cc [跨越式/b 发展/vn]/nz ，/w 做出/v 了/ule 不懈努力/vl ，/w 使得/vi 浙江/ns 的/ude1 援/vg 疆/b 成绩/n 走/v 在/p 了/ule 全国/n 各/rz 援/vg 疆/b 省市/n 的/ude1 前列/n 。/w 
三年/t 来/vf ，/w [第七/m 批/q]/mq 援/vg 疆/b 干部/nnt 在/p 民生/n 建设/v 方面/n ，/w 以/p “/w 安居/v 富民/vn 、/w 定居/v 兴/v 牧/vg ”/w 等/udeng 七大/n [民生/n 工程/n]/nz 为/p 重点/n ，/w 实施/v 民生/n 援/vg 疆/b 项目/n [207/m 个/q]/mq ，/w 累计/vd 完成/v 投资/vn [122/m 亿元/q]/mq 。/w [阿克苏/nsf 浙江/ns 双语/n 培训/vn 中心/nis]/nt 等/udeng [15/m 个/q]/mq 援/vg 疆/b 项目/n 获得/v 2013/m 年度/n “/w 天山奖/nz ”/w 。/w 产业/n 援/vg 疆/b 通过/p 共建/v 浙江/ns 产业园/nz 这/rzv 一/m 平台/n ，/w 以及/cc 做好/v 浙商/n “/w 引进/v 来/vf ”/w 和/cc 农产品/n “/w 走/v 出去/vf ”/w [两/q 篇/q]/mq 文章/n ，/w 取得/v 良好/a 效果/n 。/w 智力/n 援/vg 疆/b 致力/v 打造/v 一支/mq 走/v 不/d 掉/v 的/ude1 [人才/n 队伍/n]/nz ，/w 共/d 派出/v 援/vg 疆/b 人才/n [614/m 人/n]/mq ，/w 实施/v 人才/n 援/vg 疆/b 子项目/n [392/m 个/q]/mq ，/w 投入/v 援/vg 疆/b 资金/n [4/m 亿元/q]/mq ，/w 培养/v 各类/r 干部/nnt 人才/n 近/a [3/m 万/d 人/n]/mq 。/w 
在/p 表彰/v 会上/n ，/w 优秀/a 个人/n 代表/nnt 分别/d 发言/vi ，/w 饱含/v 深情/n 地/ude2 畅谈/v 了/ule 三年/t 的/ude1 援/vg 疆/b 体会/v 和/cc 感受/v ，/w 交流/vn 了/ule 对/p 援/vg 疆/b 工作/vn 的/ude1 深刻/a 认识/v 和/cc 收获/n 。/w 援/vg 疆/b 干部/nnt 表示/v 不会/v 忘记/v 曾经/d 为/p 之/uzhi 奋斗/vi 过/uguo 的/ude1 这/rzv 片/q 热土/n ，/w 珍惜/v 与/cc 阿克苏/nsf 各族/rz [干部/nnt 群众/n]/nz 结下/v 的/ude1 深厚/a 友谊/n ，/w 今后/t 还/d 将/d 一如既往/vl 地/ude2 关心/v 支持/vn 阿克苏/nsf 建设/vn 和/cc 援/vg 疆/b 大业/n 。/w （/w 黄轶涵/nr ）/w 
