人民网/nz 延安/ns 1月7日/t 电/n 近日/t ，/w 有/vyou 网友/n 发/v 微博/n 称/v ，/w 陕西省/ns 延安市/ns 吴起县/ns 城管/n 将/d 商贩/nnd 殴打/v 成/v [粉碎/v 性骨折/nz]/nhd 。/w 1月7日/t ，/w [人民网/nz 陕西/ns 频道/n]/nz 记者/nnt 从/p [延安市/ns 吴起/nr 县委/nis 宣传部/nis]/nt 获悉/v ，/w 目前/t 当地/s [公安/n 机关/n]/nz 已/d 介入/v 调查/vn 处理/vn ，/w 当事人/n 在/p [吴起县/ns 人民/n 医院/nis]/nt 观察/v 治疗/vn 。/w [吴起县/ns 城管局/nis]/nt 称/v ，/w 该/rz 商贩/nnd 曾/d 多次/mq 与/cc [工作/vn 人员/n]/nnt 发生/v 纠纷/n 。/w 
[延安市/ns 吴起/nr 县委/nis 宣传部/nis]/nt 称/v ，/w 1月1日/t 下午/t 3时/t 许/v ，/w [吴起县/ns 城管局/nis]/nt 市容/n 督察/v 大队/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 在/p 督察/v 时/ng ，/w 发现/v 张巨琴/nr 在/p 政法/n 大楼/n 左侧/f 人行道/n 私设/v 烧烤/vn 摊点/n 。/w [工作/vn 人员/n]/nnt 随即/d 通知/n 其/rz 违法/vn [占/v 道/qv 经营/vn]/nz ，/w 在/p 劝/v 其/rz 离开/v 未果/v 后/f ，/w 将/d 其/rz 三轮车/n 及/cc 所/usuo 贩卖/v 食品/n 暂扣/v ，/w 并/cc 通知/n 张巨琴/nr 到/v 城管局/nis 接受/v 处理/vn 暂扣/v ，/w 在/p 此/rzs 过程/n 中/f ，/w 张巨琴/nr 对/p [工作/vn 人员/n]/nnt 一直/d 进行/vn 辱骂/v 。/w 
后来/t ，/w 张巨琴/nr 多次/mq 到/v [吴起县/ns 城管局/nis]/nt 索要/v 暂扣/v 物品/n ，/w 并/cc 拒不/d 接受/v [200/m 元/q]/mq 罚款/vi 。/w 1月4日/t ，/w 张巨琴/nr 再次/d 到/v 该局/r 索要/v 物品/n 时/ng 与/cc [工作/vn 人员/n]/nnt 发生/v 争执/vn ，/w 在/p 与/cc [工作/vn 人员/n]/nnt 拉扯/vi 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 她/rr 称/v 自己/rr 被/pbei 殴打/v 。/w 随即/d 张巨琴/nr 叫/vi 来/vf 丈夫/n 张国忠/nr 、/w 女儿/n 张婷/nr 、/w 儿子/n 张星驰/nr 到/v 城管局/nis ，/w [三/m 人/n]/mq 多次/mq 辱骂/v 、/w 踢打/v [工作/vn 人员/n]/nnt 。/w [工作/vn 人员/n]/nnt 报警/vn 后/f ，/w 当地/s 派出所/nis 民警/nnt 到/v 现场/s 制止/v 。/w 
事件/n 发生/v 后/f ，/w 1月6日/t 上午/t ，/w 吴起县/ns 副县长/nnt 刘凯/nr 主持/v 召开/vn 了/ule 由/p 城管/n 、/w 公安/n 、/w 宣传/vn 等/udeng [相关/vn 部门/n]/nz 参加/v 的/ude1 [专题/n 会议/n]/nz ，/w 明确/a 要求/n 公安局/nis 要/v 尽快/d 查实/v 此事/r ，/w 城管局/nis 要/v [妥善/ad 处理/vn]/nz 该/rz 事件/n 。/w 目前/t [公安/n 机关/n]/nz 已/d 介入/v 调查/vn 处理/vn ，/w 当事人/n 在/p [吴起县/ns 人民/n 医院/nis]/nt 观察/v 治疗/vn 。/w 
[吴起/nr 县委/nis 宣传部/nis]/nt 回复/v 还/d 称/v ，/w 张巨琴/nr 一家/n 系/v 安塞县/ns 人/n ，/w 多年来/d 在/p 吴起县/ns 从事/vi 烧烤/vn 、/w 水果/n 经营/vn ，/w 无/v 固定/a 摊点/n 。/w 之前/f ，/w 张巨琴/nr 及/cc 家人/n 曾/d 因/p 摊点/n 乱/d 摆/v 乱放/v 屡次/d 被/pbei [吴起县/ns 城管局/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 查处/v ，/w 发生/v 过/uguo 纠纷/n 。/w 曾/d 于/p 2007年/t ，/w 当事人/n 与/cc 该局/r [工作/vn 人员/n]/nnt 发生/v 纠纷/n ，/w 导致/v [工作/vn 人员/n]/nnt 受伤/vi ，/w 当事人/n 被/pbei [行政/n 拘留/v]/nz 5日/t 。/w 2012年/t [春节/t 期间/f]/nz ，/w 张巨琴/nr 在/p [二/m 道/qv]/mq 川/b 大桥/n 乱/d 设/v 摊点/n ，/w 被/pbei 查处/v 后/f 发生/v 纠纷/n ，/w 致/v [交通/n 堵塞/v]/nz 近/a [3/m 小时/n]/mq ，/w 后/f 被/pbei 派出所/nis 劝/v 离/v 。/w 此/rzs 事件/n 为/p 当事人/n 与/cc 该局/r [工作/vn 人员/n]/nnt 发生/v 的/ude1 [第三/m 次/qv]/mq 纠纷/n 。/w （/w [人民网/nz 陕西/ns 频道/n]/nz [新闻/n 调查/vn]/nz 部/q ）/w 
早/a 前/f 报道/v ：/w 
西安/ns 大学生/nnt 为/p 母/ng 维权/n 质疑/vn [吴起县/ns 城管局/nis]/nt 暴力/n 执法/vn 
推荐/v 阅读/vn :/w 
