宗庆后/nr 与/cc 女儿/n 宗馥莉/nr 
眼下/t ，/w “/w [子/ng 承/vg 父业/nz]/nz ”/w 的/ude1 传统/n 被/pbei 悄然/d 打破/v ，/w [越来越/d 多/a]/nz “/w 女/b 少主/nz ”/w 接二连三/al 登台/vi ，/w 挑战/vn 并/cc 颠覆/v 了/ule 人们/n 对/p “/w 女儿/n 家/q ”/w 的/ude1 [刻板/a 印象/n]/nz 。/w 她们/rr 以/p 女性/n 独特/a 的/ude1 手腕/n 与/cc 风格/n ，/w 接手/v 或/c [时刻/n 准备/v 着/uzhe]/nz 接手/v 父辈/n 数以亿计/bl 的/ude1 财富/n 与/cc 未来/t 。/w 
“/w 我/rr 从来/d 没有/v 交过/nz 男朋友/n 。/w ”/w 
“/w 从来/d 没有/v ？/w [怎么/ryv 可能/v]/nz ？/w ”/w 
记者/nnt 大吃一惊/vl ，/w [30/m 岁/qt]/mq 的/ude1 宗馥莉/nr 再次/d 重复/vd ：/w “/w 从来/d 没有/v 。/w ”/w 
事实上/bl ，/w 宗馥莉/nr 家/q 不是/c “/w 太/d 有钱/a 了/ule ”/w ，/w 而是/c 中国/ns 最/d 有钱/a 。/w 2012年9月/t ，/w 宗馥莉/nr 父亲/n 宗庆后/nr 以/p 一个/mq [非/b 上市/vn 公司/nis]/nz 董事长/nnt 的/ude1 身份/n 和/cc [800/m 亿元/q]/mq 资产/n 再次/d 登上/v [胡润百富/nrf 榜/n]/nz 榜首/n ；/w 10月/t ，/w 他/rr 上/f 了/ule [福布斯/nrf 富豪榜/nz]/nz 榜首/n 。/w 
宗馥莉/nr 不/d 在/p [时尚/n 杂志/n]/nz 谈论/v 爱情/n 时/ng ，/w 她/rr 的/ude1 另一个/mq 身份/n 更/d 令人/v 好奇/a —/w [娃哈哈/nf 集团/nis]/nt 少/a 当家/vi ，/w 宗庆后/nr 的/ude1 “/w 接班人/n ”/w 。/w 
