人民网/nz 讯/ng 日前/t ，/w 安徽/ns 保险业/n 评出/v 2013年/t 行业/n 十大/mq 新闻/n 。/w 具体/a 如下/vi ：/w 
1/m ./w [中国/ns 保监会/nz]/nt 与/cc [安徽省/ns 政府/nis]/nto 签署/v 战略/n [合作/vn 备忘录/n]/nz 
2013年9月23日/t ，/w [中国/ns 保险/n 监督/vn 管理/vn 委员会/nis]/nt 和/cc [安徽省/ns 人民政府/nis]/nt 在/p 合肥/ns 签署/v 战略/n [合作/vn 备忘录/n]/nz 。/w [中国/ns 保监会/nz]/nt 主席/nnt 项俊波/nr 与/cc 安徽省/ns 省长/nnt 王学军/nr 共同/d 签署/v 备忘录/n ，/w [安徽省/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 张宝顺/nr 出席/v [签字/vi 仪式/n]/nz 。/w 根据/p 备忘录/n 内容/n ，/w 双方/n 将/d 在/p 完善/v 安徽/ns [保险/n 市场/n]/nz 体系/n 、/w 服务/vn “/w 三/m 农/ng ”/w 、/w 参与/v [社会/n 保障/vn 体系/n]/nz 建设/vn 、/w 服务/v [实体/n 经济/n]/nz 、/w 服务/v 社会/n 管理/vn 、/w 促进/v [保险/n 资金/n]/nz 在/p 皖/b 运用/v 、/w 加强/v [信息/n 共享/v]/nz 和/cc [沟通/v 协调/v]/nz 等/udeng [7/m 个/q]/mq 方面/n 建立/v [战略/n 合作/vn 关系/n]/nz ，/w 提升/v 保险业/n 服务/v 能力/n ，/w 为/p 安徽/ns [经济/n 社会/n]/nz 提供/v 风险/n 保障/vn 和/cc 服务/vn 支持/v ，/w 在/p 深化/v 合作/vn 中/f 实现/v 互利/vn 共赢/n 。/w 
2/m ./w 安徽省/ns 首届/b [保险/n 资金/n 运用/v]/nz 对接会/nz 召开/v 
2013年7月16日/t ，/w [安徽/ns 保/v 监/vg 局/n]/nt 与/cc 省政府/n 金融办/nis [联合/vd 组织/n]/nz 召开/v 安徽省/ns 首届/b [保险/n 资金/n 运用/v]/nz 对接会/nz ，/w [3/m 家/q]/mq 保险公司/nis 总部/nis 、/w [9/m 家/q]/mq [保险/n 资产/n 管理/vn 公司/nis]/ntc 、/w 多家/mq 银行/nis 、/w 省属/b 企业/n 及/cc 部分/n 地/ude2 市/n 参加/v 会议/n ，/w 共同/d 探索/v 引入/v [保险/n 资金/n]/nz 、/w 开展/v 项目/n 合作/vn 。/w 对接会/nz 当场/d 即/v 签订/vn [合作/vn 协议/n]/nz [5/m 个/q]/mq ，/w 协议/n 金额/n [70/m 亿元/q]/mq ，/w [投资/vn 领域/n]/nz 涉及/v 公路/n 、/w [公共/b 租赁/vn 房/n]/nz 等/udeng 基础设施/gi 、/w [民生/n 工程/n]/nz 。/w 另外/c ，/w [平安/a 集团/nis]/ntc 和/cc [合肥市/ns 政府/nis]/nto 签订/v [战略/n 合作/vn 协议/n]/nz 、/w [新华/n 保险/n 后援/n 中心/nis]/nt 、/w 光大/v 永明/nz 人寿/n 滁州/ns 保障房/nz 、/w [安邦/nrf 保险/n]/nz 黄山/ns 休养/v 中心/nis 、/w [中国/ns 人寿/n 电子/n 商务/n 公司/nis 呼叫/v 中心/nis]/nt 等/udeng [投资/vn 项目/n]/nz 正在/d 顺利/ad 推进/vi 。/w 此次/rz 对接会/nz ，/w 首次/m 实现/v 了/ule 安徽/ns 政企/n 与/cc 银保/nz 的/ude1 直接/ad 合作/vn ，/w 有力/a 推动/v 了/ule [保险/n 资金/n]/nz 与/cc 地方/n 项目/n 顺利/ad 对接/vi 。/w 
3/m ./w 绿色/n 保险/n 助力/b 生态/n 安徽/ns 建设/vn 
2013年/t ，/w [安徽/ns 保/v 监/vg 局/n]/nt 深入/ad 进行/vn 安徽省/ns [财产/n 保险/n]/nz 和/cc [人身/n 保险/n]/nz 资源/n 绿色/n 开发/vn 研究工作/v ，/w 推动/v 行业/n 绿色/n [可持续/nz 发展/vn]/nz ，/w 为/p 构建/v 美丽/a 安徽/ns 和/cc 生态/n 强/a 省/n [保驾/vi 护航/vi]/nz 。/w [大力/d 发展/vn]/nz 森林/n 保险/n ，/w 联合/v 省/n 财政厅/nis 、/w 金融办/nis 、/w 林业厅/nis 等/udeng 单位/n 下发/v 《/w 关于/p 开展/v 森林/n 保险/n [试点/vn 工作/vn]/nz 的/ude1 实施/vn 意见/n 》/w ，/w 为/p 林业/n 发展/vn 提供/v 切实/ad 的/ude1 风险/n 保障/vn ；/w 全年/n 承保/v [森林/n 面积/n]/nz [3054/m ./w 17/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 累计/vd 实现/v [保费/n 收入/n]/nz [5443/m ./w 43/m 万元/q]/mq ，/w 试点/vn 地区/n 的/ude1 承保/vn 覆盖率/n 超过/v 60%/m 。/w 积极/ad 推进/vi [环境/n 污染/vn 责任/n 保险/n]/nz [试点/vn 工作/vn]/nz ，/w 联合/v 省/n 环保厅/nis 明确/a 首批/n 环境污染/gg 强制/v [责任/n 保险/n]/nz 试点/vn 企业/n ，/w 建立/v [联席会议/n 机制/n]/nz ，/w 赴/v 全省/n 各地/rzs 督导/v [试点/vn 工作/vn]/nz ；/w 全年/n 共/d 实现/v [保费/n 收入/n]/nz [732/m 万元/q]/mq ，/w 参与/v 试点/vn 企业/n [117/m 家/q]/mq 。/w 
为/p 认真/ad 贯彻/v 落实/vn 全国人大/nto 、/w [安徽省/ns 政府/nis]/nto 相关/vn 部署/vn ，/w [安徽/ns 保/v 监/vg 局/n]/nt 引领/v 保险业/n 积极/ad 参与/v 金寨/nr [农村/n 金融/n]/nz 综合/vn 改革/vn ，/w 取得/v 显著/ad 成效/n 。/w 2012年/t 以来/f ，/w 保险业/n 累计/vd 为/p 该县/r 提供/v 风险/n 保障/vn 超过/v [1000/m 亿元/q]/mq ，/w 其中/rz ，/w 大宗/b 农作物/n 保险/n 覆盖率/n 超过/v 90%/m ，/w [地方/n 特色/n]/nz [农业/n 保险/n]/nz 品种/n 多达/v [10/m 种/q]/mq ，/w 累计/vd 提供/v 风险/n 保障/vn 超过/v [150/m 亿元/q]/mq ，/w 治安/n [综合/vn 保险/n]/nz 基本/a 实现/v 全/a 覆盖/v ，/w 全县/n 14.5万/m 农户/n 的/ude1 农/ng 房/n 实现/v 应保/nz 尽/vi 保/v ，/w 安徽省/ns 省长/nnt 王学军/nr 对/p 农/ng 房/n 保险/n 在/p 金寨/nr 灾/n 后/f 重建/v 发挥/vn 的/ude1 [积极/ad 作用/n]/nz 给予/vn 了/ule 高度/d 肯定/v 。/w 创新/vi “/w 茶叶/n +/w 信贷/n ”/w 模式/n 协助/v 农户/n 融资/vn ，/w 并/cc 为/p 办理/v 林权/nr 和/cc 其他/rzv 农产品/n [抵押/vn 贷款/n]/nz 的/ude1 种养/vn 大户/n 和/cc 农/ng 企/ng 提供/v 风险/n 保障/vn ，/w 2013年/t ，/w 累计/vd 协助/v 融资/vn 超过/v [8000/m 万元/q]/mq ，/w 有效/a 解决/v 了/ule 种养/v 大户/n 的/ude1 融资/vn 难题/n 。/w 目前/t ，/w 该县/r 保险/n 基层/n 服务/v [网络/n 覆盖/v]/nz 全县/n [23/m 个/q]/mq 乡镇/n 和/cc [226/m 家/q]/mq 行政村/n ，/w 在/p [43/m 个/q]/mq 中心村/ns 安装/v 了/ule “/w 乡村/n [综合/vn 信息/n]/nz [自助/b 服务/vn 终端/n]/nz 机/ng ”/w ，/w 为/p 参/vg 保/v 农户/n 提供/v 了/ule 从/p 投保/vi 到/v 理赔/vn 全/a 流程/n 的/ude1 保险/n 信息/n 查询/v 服务/vn 。/w 
