逍遥津/nz ，/w 在/p 孩子们/nz 的/ude1 眼中/s ，/w 是/vshi 荡舟/nz 湖/n 上/f 、/w 坐/v 碰碰车/n 的/ude1 游乐场/nis ；/w 在/p 健身/vn 者/k 的/ude1 眼中/s ，/w 是/vshi 个/q 绿树成荫/vl 、/w 空间/n 开阔/a 的/ude1 健身/vn 宝地/n ；/w 在/p 文史学家/nnd 的/ude1 眼中/s ，/w 则/d 是/vshi 历史/n 的/ude1 见证/n 之/uzhi 处/n ，/w 承载/v 着/uzhe 合肥/ns 深厚/a 的/ude1 [文化/n 底蕴/n]/nz 。/w 让/v 我们/rr 再次/d 走进/v 逍遥津/nz ，/w 重新/d 领略/v 这/rzv 座/q 公园/n 的/ude1 魅力/n 。/w 
逍遥津/nz 里/f 享/vg 逍遥/a 
逍遥津/nz 位于/v 寿春/nz 路/n 北侧/f ，/w 与/cc 繁华/a 的/ude1 步行街/n 仅/d 一路/mq 之/uzhi 隔/v 。/w 站/vi 在/p 公园/n 南大门/nz 前/f ，/w 首先/d 映入眼帘/vl 的/ude1 是/vshi 大门/n 上方/f 的/ude1 一块/s 牌匾/n ，/w 上书/v “/w [古/tg 逍遥津/nz]/nz ”/w [四/m 个/q]/mq 鎏金/nz 大字/n ，/w 字体/n 俊秀/a 凝重/z ，/w 端庄/a 苍劲/a ，/w 为/p 清末/t 状元/n 陆润庠/nr 所/usuo 书/n 。/w 
进门/vi 后/f ，/w 首先/d 映入眼帘/vl 的/ude1 是/vshi [三/m 国/n 时期/n]/ns 魏国/nz 名将/n 张辽/nr 持刀/nz 跃马/nz 的/ude1 青铜/n 雕像/n 。/w 张辽/nr 雕像/n 身披/v 战袍/n ，/w 头戴/nz 战/v 盔/n ，/w 手拿/v 长/a 刀/n ，/w 脚/n 跨/v 一匹/mq 嘶鸣/nz 欲/d 腾/v 的/ude1 战马/n ，/w 威风凛凛/al ，/w 生动/a 地/ude2 再现/v 了/ule 当年/m 大战/n 逍遥津/nz 的/ude1 英姿/n 。/w 雕像/n 所在/n 的/ude1 主干道/n 两边/f ，/w 都/d 是/vshi 深受/v 孩子/n 和/cc 年轻人/n 喜爱/v 的/ude1 [游乐/vn 设施/n]/nz 。/w 这里/rzs 的/ude1 大象/n 滑滑梯/nz 、/w 碰碰车/n 等/udeng ，/w 也/d 承载/v 了/ule 很多/m 合肥/ns 人/n 的/ude1 [童年/t 记忆/n]/nz 。/w 
接着/c 往/p 里/f 走/v ，/w 便/d 可见/c 到/v [一/d 处/n]/mq 开阔/a 的/ude1 水域/n ，/w 这/rzv 就是/v 逍遥津/nz 内/f 的/ude1 逍遥/a 湖/n 。/w 湖面/n [波光/n 粼粼/z]/nz 、/w 游船/n 荡漾/vi ；/w 湖岸/n 花/n 香袭人/nz ，/w 柳丝/n 拂/v 浪/n 。/w 湖/n 中/f 有/vyou [三/m 个/q]/mq 岛屿/n ，/w 最大/gm 的/ude1 一个/mq 岛/n 上/f 建有/v 一座/mq 彤/ng 柱/ng 、/w 金黄色/nz 琉璃瓦/n 重檐/n 亭/ng ，/w 这/rzv 就是/v “/w 逍遥/a 墅/x ”/w ；/w 最/d 小/a 的/ude1 那/rzv 座/q 岛/n ，/w 叫/vi “/w 螺/ng 岛/n ”/w 。/w 
再/d 往/p 里/f 走/v 便/d 来到/v 了/ule 逍遥津/nz 的/ude1 西/f 园/ng 。/w 与/cc [儿童/n 乐园/n]/nz 等/udeng 处/n 的/ude1 喧嚣/vn 不同/a ，/w 这里/rzs 是/vshi 一片/mq 宁静/a 的/ude1 天地/n 。/w 大片/n 的/ude1 绿地/n ，/w 茂密/a 的/ude1 树林/n ，/w 花石/nz 小径/n 穿插/v 在/p 林间/s 。/w 沿着/p 这些/rz 小径/n 走/v 下去/vf ，/w 你/rr 也许/d 会/v 发现/vn [一/d 处/n]/mq 凉亭/n ，/w 也许/d 会/v 遇到/v 一座/mq 假山/n ，/w 还有/v 可能会/nz 来到/v [一/d 处/n]/mq 水潭/n 边/k 。/w 
逍遥津/nz 里/f 凭吊/v 名将/n 
逍遥津/nz 地处/v 古/tg 庐州/nz 城/n 东南/f [两/q 公里/q]/mq ，/w 津/b 水/n 与/cc 淝水/nz 的/ude1 交汇/vn 处/n 。/w 公元/n 三世纪时/t ，/w 魏/tg 、/w 蜀/b 、/w 吴/tg [三/m 国/n 鼎立/vi]/nz ，/w 合肥/ns 隶属/v 魏国/nz ，/w 是/vshi 江淮/n 咽喉/n ，/w 军事/n 重/a 地/ude2 ，/w 当年/t 魏/tg 吴争战/nr 的/ude1 战场/n 就/d 在/p 今/tg [逍遥津/nz 公园/n]/nz 一带/n 。/w [古典/b 名著/n]/nz 《/w [三/m 国/n 演义/n]/nz 》/w [第六/m 十七/m 回/v]/mq “/w 曹操/nr 平定/vi 汉中/ns 地/ude2 ，/w [张辽/nr 威震/nz 逍遥津/nz]/nz ”/w 中/f ，/w 生动/a 记述/v 了/ule 这/rzv 一/m 历史/n 故事/n ，/w 逍遥津/nz 也/d 因此/c 而/cc 闻名于世/vl 。/w 
在/p [1700/m 多年/mq]/mq 的/ude1 历史/n 长河/ns 中/f ，/w 逍遥津/nz 这个/rz [三/m 国/n 时期/n]/ns 的/ude1 古战场/nz 历经沧桑/vl 。/w 宋代/t 道/qv 乾/nz 年间/n ，/w 合肥/ns 城/n 扩大/v ，/w 逍遥津/nz 被/pbei 圈/qv 入/v 城内/s 。/w 明代/t 官僚/n 窦子偁/nr 将/d 逍遥津/nz 占/v 为/p 私有/vn ，/w 改名/vi “/w 窦家池/nr ”/w 。/w 清代/t [康熙/n 年间/n]/nz ，/w 逍遥津/nz 又/d 被/pbei 一/m 王姓/nz 翰林/nnt 所/usuo 据/p ，/w 易名/v “/w 斗鸭/nz 池/ng ”/w 。/w [光绪/n 年间/n]/nz ，/w 易主/nz 为/p 龚照瑗/nr 、/w 龚心钊/nr 的/ude1 [私家/b 花园/n]/nz 。/w 龚心钊/nr 自/p 号/q 豆/n 隐/v ，/w 因此/c 逍遥津/nz 又/d 改名/vi “/w 豆/n 叶/ng 池/ng ”/w 。/w 1949年/t 新中国/nz 成立/vi 后/f ，/w 人民政府/nis 开始/v 将/d 逍遥津/nz 逐步/d 辟/v 建/v 为/p 公园/n ，/w 并/cc 将/d 逍遥津/nz 以西/f 的/ude1 季/ng 家/q 花园/n 也/d 延揽/v 入/v 园/ng 中/f ，/w 1953年/t 正式/ad 以/p “/w [逍遥津/nz 公园/n]/nz ”/w 命名/v 。/w 
如今/t 的/ude1 [逍遥津/nz 公园/n]/nz 里/f ，/w 关于/p [三/m 国/n]/mq 的/ude1 遗迹/n 还有/v 不少/m 。/w 与/cc 前/f 文/ng 提到/v 的/ude1 张辽/nr 塑像/n 相/d 对应/vi 的/ude1 是/vshi 飞骑桥/nz 。/w 相传/v [逍遥津/nz 之/uzhi 战/vg]/nz 中/f ，/w 孙权/nr 大败/vi ，/w 仓皇/ad 中/f 策马/nz 越过/v 了/ule 一座/mq 断桥/n ，/w 此/rzs 桥/n 后来/t 被/pbei 人/n 成为/v “/w 飞骑桥/nz ”/w 。/w 有/vyou 诗/n 为/p 证/n ：/w “/w 的/ude1 卢/b 当日/t 跳/vi 檀溪/nz ，/w 又/d 见/v 吴侯/nr 败/vi 合/v 淝/n 。/w 退后/vi 着鞭/nz 驰/vg 骏骑/nz ，/w 逍遥津/nz 上/f 玉龙/ns 飞/vi 。/w ”/w 如今/t 的/ude1 飞骑桥/nz 为/p 后人/n 重建/v 。/w 
在/p 西/f 园/ng 里/f 紧邻/v [三/m 国/n]/mq 历史/n 文化馆/nis 有/vyou 一座/mq 张辽/nr 墓园/n ，/w 墓道/n 深处/s 有/vyou 一/m 高墩/nz ，/w 高墩/nz 上/f 还/d 建有/v 一座/mq 八角/n 彩绘/n 小亭/nz ，/w 名为/v 张辽亭/nr ，/w 张辽亭/nr 的/ude1 下面/f 就是/v 张辽墓/nr （/w 实为/v 后人/n 敬仰/vn 所/usuo 建/v ，/w 并/cc 没有/v 实际/n 墓穴/n ）/w 。/w 张辽亭/nr 建于/v 1955年/t ，/w 因/p [民间/n 传说/n]/nz 张辽/nr 当年/t 率/v 800/m 勇士/n 奇袭/v 吴军/nr 大/a 营/n 时/ng ，/w 一马当先/dl ，/w [斩/v 将/d 夺/v 旗/n]/nz ，/w 逼/v 得/ude3 孙权/nr 在/p [十几/m 名/q]/mq 侍卫/nnt 的/ude1 簇拥/vn 下/f 仓皇/ad 地/ude2 登上/v 一/m 高墩/nz 以/p 长戟/nz 自守/nz ，/w 所以/c 后人/n 把/pba 建/v 在/p 高墩/nz 上/f 的/ude1 亭子/n 命名/v 为/p “/w 张辽亭/nr ”/w 。/w 现/tg 张辽亭/nr 上/f 竖/v 了/ule 一/m 石碑/n ，/w 碑/n 为/p 方/q 基圆柱/nz ，/w 碑/n 上/f 刻/v 有/vyou 碑文/n 为/p “/w 魏/tg 都/d 亭侯/nz 张辽/nr 之/uzhi 墓/n ”/w [九/b 个/q]/mq 篆字/n ，/w 亭/ng 下/f 一条/mq 青石/n 神道/n ，/w 两方/nz 门阙/nz 立/v 于/p 神道/n 入口/n ，/w 神道/n 两侧/f 各/rz 有/vyou [三/m 尊/vg]/mq 狮/ng 、/w 虎/n 、/w 羊/n 石兽/nz 。/w 所有/b 石刻/n 均/d 为/p 汉代/t 风格/n ，/w 庄严/a 肃穆/a ，/w 古色古香/vl 。/w 
此外/c ，/w 在/p 逍遥/a 湖/n 中/f 的/ude1 一座/mq 小岛/n 上/f ，/w 还有/v [一/d 处/n]/mq 据传/v 为/p 张辽/nr 衣冠冢/n 的/ude1 地方/n 。/w [十几/m 米/q]/mq 见/v 方/q 的/ude1 小岛/n 上/f ，/w 绿树成荫/vl ，/w 岛/n 中心/nis 有/vyou 微微/d 隆起/v ，/w 传说中/nz 的/ude1 张辽/nr 衣冠冢/n 就/d 在/p 这里/rzs 。/w 如果/c 你/rr 在/p 逍遥/a 湖/n 中/f 泛舟/v ，/w 不妨/d 登/v 岛/n 一览/n 。/w （/w 朱震宇/nr //w 文苏玲/nr //w 摄/vg ）/w 
小贴士/nz 
行/ng ：/w 交通/n 便利/an ，/w 多/a 路/n 公交车/nz 可/v 直达/vn ，/w 2/m 、/w 15/m 、/w 143/m 、/w 106/m 、/w 136/m 、/w 137/m 、/w 155/m 等到/v 逍遥津/nz 站/vi 下/f 即可/v 。/w 
食/v ：/w 紧邻/v 淮河路/nz 步行街/n ，/w 周边/n 饭店/nis 餐馆/nis 云集/v 。/w 不论/c 中西/n ，/w 不拘/v 繁简/nz ，/w 均可/v 找到/v 。/w 
玩/v ：/w 步行/vi 街上/s 不但/c 商场/nis 、/w 店铺/n 林立/vi ，/w 而且/c 酒吧/nis 、/w 影院/nis 等/udeng [娱乐/vn 场所/n]/nz 云集/v 。/w 
