人民网/nz 讯/ng [美国/nsf 东部/f 时间/n]/nz 1月4日/t ，/w 浓香/n 万里/mq —/w —/w 古井贡酒/nrf [中国/ns 酒文化/nz]/nz 全球/n 巡礼/vn （/w 美国/nsf 站/vi ）/w 预展/vn 活动/vn 在/p [纽约/nsf 时代/n 广场/n]/nz [万豪/nr 酒店/nis]/ntch 隆重/ad 举行/v 。/w 中国/ns 常驻/v 联合国/nt [公使衔/n 参赞/nnt]/nnt 谢小武/nr 、/w 中国/ns 驻/v 纽约/nsf 总领事馆/nis [副总/nnt 领事/nnt]/nnt 徐南山/nr 、/w [美国/nsf 纽约州/nsf]/ns 韦农山/nr 市/n 市长/nnt 戴维斯/nrf 、/w 美国/nsf 新泽西州/nsf 众议员/nnt 约翰逊/nrf 、/w 美国/nsf 安徽/ns 同乡会/nz 荣誉/n 会长/nnt 方书久/nr 等/udeng 联合国/nt 官员/nnt 、/w [中国/ns 驻/v 美/b 使馆/nis]/nt 官员/nnt 、/w 纽约/nsf 侨领/n 领袖/nnt 、/w 艺术界/n 人士/n 、/w 中国/ns 驻/v 纽约/nsf 媒体/n 负责人/nnt 、/w [美国/nsf 纽约/nsf]/ns 当地/s 媒体/n 负责人/nnt 、/w 中国/ns 驻/v 纽约/nsf 重要/a 机构/n 或/c [企业/n 负责人/nnt]/nz 、/w 美国/nsf 当地/s [企业/n 负责人/nnt]/nz 200多名/m 嘉宾/n 出席/v 预展/vn 活动/vn 。/w [中国/ns 食品/n 工业/n 协会/nis]/nt 、/w [中国/ns 酒业/nis 协会/nis]/nt 、/w [中国/ns 酒类/n 流通/vn 协会/nis]/nt 、/w 2015/m [意大利/nsf 米兰/ns 世博会/n 中国馆/n 组委会/nis]/nt 等/udeng 机构/n 单位/n 也/d 纷纷/d 致电/v ，/w 庆贺/v 古井贡酒/nrf [中国/ns 酒文化/nz]/nz 全球/n 巡礼/vn [第一/m 站/vi]/mq 美国/nsf 站/vi 的/ude1 起航/vn 。/w 
[中国/ns 驻/v 美/b 使馆/nis]/nt 官员/nnt 、/w 纽约/nsf 侨领/n 领袖/nnt 、/w [美国/nsf 纽约州/nsf]/ns 韦农山/nr 市/n 市长/nnt 戴维斯/nrf 、/w 美国/nsf 新泽西州/nsf 众议员/nnt 约翰逊/nrf 等/udeng 嘉宾/n 出席/v 预展/vn 开幕/vi 活动/vn 。/w 
预展/vn 会上/n ，/w 中国/ns 规模/n 最大/gm 的/ude1 酒类/n 专业/n 拍卖/vn 的/ude1 公司/nis [北京/ns 歌德/nrf 盈/vg 香/a 公司/nis]/nt 重磅/n 推出/v 一批/mq 70年代/t 到/v 90年代/t 之间/f 酿制/v 的/ude1 原/b 瓶/n 古井贡酒/nrf 老酒/n 与/cc “/w 合/v 和/cc 樽/ng ”/w —/w —/w 古井贡/nf 40年/t 艺术品/n 典藏/nz 酒/nf 供/vi 藏/v 家/q 品鉴/nz ，/w 同时/c 还/d 专门/d 从/p [安徽/ns 古井贡酒/nrf 股份/n 有限公司/nis]/ntc 珍藏/v 老酒/n 中/f 甄选/v 出/vf 古井贡酒/nrf 当年/t 参加/v 第三/m 、/w [五/m 次/qv]/mq 全国/n 评酒/nz 会/v 荣膺/v [中国/ns 名酒/n]/nz 时/ng 的/ude1 1979年/t 、/w 1989年/t 原/b 坛/ng 老酒/n ，/w 以及/cc 1999年/t 获得/v “/w [中国/ns 驰名/vn 商标/n]/nz ”/w 时/ng 的/ude1 年份/n 原/b 坛/ng 老酒/n ，/w 以/p 供/vi 收藏/v 。/w 这些/rz 品种/n 都/d 极/d 具/vg 稀缺性/nz 、/w 艺术性/n 和/cc [历史/n 文化/n]/nz 性/ng ，/w 它们/rr 能/v 一次性/d 在/p [美国/nsf 纽约/nsf]/ns 同时/c 出现/v ，/w 实属/v 罕见/a ，/w 也/d 可/v 称为/v [中国/ns 白酒/nf]/nz 文化/n 的/ude1 历史/n 追溯/v 和/cc 发展/v 见证/n 
预展/vn 活动/vn 中/f ，/w 以/p 古井贡酒/nrf [中国/ns 酒文化/nz]/nz 推广/vn 为/p 特色/n ，/w 并/cc 与/cc [中国/ns 传统/n 文化/n]/nz 中/f 琴/n 、/w 棋/n 、/w 书/n 、/w 画/v 、/w 诗/n 的/ude1 水乳交融/vl 的/ude1 全方位/n 文化/n 展示/v ，/w 使得/vi 浓香/n 万里/mq 的/ude1 古井贡酒/nrf 像/v 一个/mq 精灵/ns 极/d 具/vg 人文/n 性格/n ，/w 带来/v 浓浓/z 中国/ns 风/n ，/w 仿佛/d 让/v 大家/rr 一下子/mq 来到/v 了/ule 遥远/a 的/ude1 美丽/a 中国/ns ，/w 并/cc 跨越/v 了/ule 国界/n 、/w 跨越/v 了/ule 文化/n 、/w 跨越/v 了/ule 肤色/n ，/w 迅速/ad 点燃/v 了/ule 所有/b 参加/v 活动/vn 嘉宾/n 的/ude1 热情/an 。/w 中国/ns 常驻/v 联合国/nt [公使衔/n 参赞/nnt]/nnt 谢小武/nr 、/w 中国/ns 驻/v 纽约/nsf 总领事馆/nis [副总/nnt 领事/nnt]/nnt 徐南山/nr 等/udeng 使馆/nis 官员/nnt 认为/v 白酒/nf 是/vshi 中国/ns 的/ude1 国粹/n 之一/rz ，/w 有着/v 悠久/a 的/ude1 千年/t [中华民族/n 文化/n]/nz 积淀/vn ，/w 古井贡酒/nrf [中国/ns 酒文化/nz]/nz 全球/n 巡礼/v 美国/nsf 首站/n 系列/n 活动/vn 就是/v 一次/mq 积极/ad 推广/v [中国/ns 文化/n]/nz 的/ude1 责任/n 行动/vn ，/w 会/v 增进/v 中美/n 两国/mq 的/ude1 [文化/n 交流/vn]/nz 。/w 美国/nsf 新泽西州/nsf 众议员/nnt [约翰逊/nrf 先生/n]/nz 热情/an 地/ude2 品尝/v 了/ule 古井贡酒/nrf ，/w 并/cc 愿意/v 帮助/vn 古井贡酒/nrf 今后/t 在/p 美国/nsf 市场/n 的/ude1 推广/vn 。/w [美国/nsf 纽约州/nsf]/ns 韦农山/nr 市/n 市长/nnt 戴维斯/nrf 也/d 欢迎/v 古井贡酒/nrf 来到/v [美国/nsf 纽约/nsf]/ns ，/w 他/rr 认为/v [中国/ns 白酒/nf]/nz [完全/ad 可以/v]/nz 借助/v [中国/ns 文化/n]/nz 的/ude1 传播/vn ，/w “/w 飘香/v ”/w 全世界/n 。/w 
