邵逸夫/nr 
邵逸夫/nr 是/vshi 一位/mq [传奇/n 人物/n]/nz ,/w 拍摄/v 了/ule 中国/ns [第一/m 部/q]/mq [有声/b 电影/n]/nz ,/w 见证/n 了/ule [中国/ns 电影/n]/nz 从/p 默片/nz 到/v 有声/b 、/w [从/p 黑白/b 到/v 彩色/b]/nz 的/ude1 全部/m 历史/n 。/w 同时/c ,/w 他/rr 以/p [个人/n 财产/n]/nz 成立/vi “/w [邵氏/nr 基金/n]/nz ”/w ,/w 为/p 内地/n [教育/vn 事业/n]/nz 捐款/vi 达/v [25/m 亿/m 港元/q]/mq ,/w 加之/cc 他/rr 在/p 英国/ns 、/w 美国/nsf 、/w 新加坡/nsf 及/cc 香港/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 巨额/b 捐赠/v ,/w 在/p 古今/n 捐资助学/nz 史上/d 可/v 称/vn 当之无愧/vl 的/ude1 [第一/m 人/n]/mq 。/w 
更/d 让/v 人/n 称奇/nz 的/ude1 是/vshi ,/w 邵逸夫/nr 不仅/c 人生/n 传奇/n ,/w 他/rr 的/ude1 [爱情/n 故事/n]/nz 也/d 像/v 他/rr 的/ude1 公司/nis 拍/v 出来/vf 的/ude1 电影/n 一样/uyy ,/w 充满/v 了/ule 浪漫/a 的/ude1 传奇/n 色彩/n 
与/cc 前辈/n 女友/n 一见钟情/vl ,/w 冲破/v 世俗/n 走进/v 第一次/mq 婚姻/n 
邵逸夫/nr 祖籍/n 宁波/ns ,/w 1907年/t ,/w 出生于/v 上海/ns 一个/mq 富有/v 家庭/n ,/w 父亲/n 邵玉轩/nr 育/vg 有/vyou [5/m 男/b]/mq [3/m 女/b]/mq ,/w 邵逸夫/nr 在/p [兄弟/n 姐妹/n]/nz 中/f 排行/v 第六/m ,/w 所以/c 后来/t 被/pbei 香港/ns 影视圈/n 尊称/v 为/p “/w 六/m 叔/n ”/w 。/w 
饭后/t ,/w 余东璇/nr 请/v 邵山客/nr 在/p 书房/n 谈/v 业务/n 合作/v 意向/n ,/w 就/d 让/v 黄美珍/nr 陪/v 邵逸夫/nr 到/v 花园/n 中/f 游玩/v 。/w 两个/mq 年轻人/n 在/p 花园/n 中/f 边/k 走边/n 天南地北/dl 地/ude2 聊/v 了/ule 起来/vf ,/w 他们/rr 聊得/nz 最多/ad 的/ude1 是/vshi 电影/n 。/w [一/d 席/qt]/mq 忘情/vi 的/ude1 畅叙/v ,/w 彼此/rr 都/d 觉得/v 有/vyou 很多/m 共同/d 话题/n ,/w 大/a 有/vyou 相见恨晚/vl 之/uzhi 感/vg 。/w 第一次/mq 会面/vi ,/w 在/p 邵逸夫/nr 和/cc 黄美珍/nr 的/ude1 心湖/nz 中/f 都/d 泛起/v 了/ule 涟漪/n 。/w 离开/v 余/ng 府/ng 之后/f ,/w 黄美珍/nr 的/ude1 倩影/n 在/p 邵逸夫/nr 眼前/s 浮现/vi ,/w 让/v 他/rr 第一次/mq 体会/v 到/v 了/ule 恋爱/vi 的/ude1 滋味/n 。/w 
后来/t ,/w 在/p 余芳璇/nr 的/ude1 鼎力/nz 支持/v 下/f ,/w [邵氏/nr 兄弟/n]/ntc 在/p 新加坡/nsf 挂牌/vi 成立/vi 了/ule 邵氏/nr 机构/n 。/w 不久/d ,/w 邵仁枚/nr 见/v 弟弟/n 的/ude1 才干/n 已/d 能/v 独当一面/vl ,/w 便/d 把/pba 新加坡/nsf 的/ude1 事业/n 托付/v 给/p 邵逸夫/nr ,/w 自己/rr 到/v 马来西亚/nsf 去/vf 开/v 避/v 新/a 市场/n 。/w 
邵逸夫/nr 忙于/v 事业/n ,/w 黄美珍/nr 则/d 被/pbei 才华横溢/vl 、/w 锐意进取/vl 的/ude1 邵逸夫/nr 深深地/d 吸引/v 了/ule 。/w 为了/p 见到/v 他/rr ,/w 黄美珍/nr 经常/d 借故/d 到/v 邵氏/nr 机构/n 看望/v 邵逸夫/nr ,/w 不时/d 还/d 带/v 一些/mq 礼物/n 分发/v 给/p 员工/n ,/w 了解到/v 哪个/ry 家里/s 有/vyou 困难/an ,/w 就/d 想/v 方/q 设想/vn 为/p 他们/rr 排忧解难/vl ,/w 帮助/v 邵逸夫/nr 解决/v 了/ule 不少/m 问题/n 。/w 
邵逸夫/nr 和/cc 黄美珍/nr 关系/n 暖昧/nz 的/ude1 闲话/n 传到/v 余东璇/nr 的/ude1 耳朵/n 里/f ,/w 余东璇/nr 却/d 置/v 之/uzhi 一笑/mq ,/w 说/v :/w “/w 美/b 珍/ag 喜欢/vi 电影/n ,/w 有/vyou 逸夫/nz 这个/rz 懂/v 电影/n 的/ude1 行家/n 陪着/v ,/w 这/rzv 是/vshi 好事/n 。/w ”/w 余东璇/nr 的/ude1 宽容/vn 让/v 黄美珍/nr 心怀/v 窃喜/nz ,/w 她/rr 更多/ad 地/ude2 参与/v 邵氏/nr 机构/n 的/ude1 [内部/f 事务/n]/nz ,/w 并/cc 积极/ad 地/ude2 出谋划策/vl 。/w 1930年/t ,/w [邵氏/nr 兄弟/n 公司/nis]/nt 成立/vi 。/w 
1931年/t ,/w 邵逸夫/nr 决定/v 尝试/vn 拍/v [有声/b 电影/n]/nz ,/w 他/rr 的/ude1 这个/rz 大胆/ad 想法/n 立刻/d 得到/v 了/ule 黄美珍/nr 的/ude1 认同/vn 。/w 在/p 黄美珍/nr 的/ude1 支持/vn 和/cc 鼓励/v 之下/f ,/w 邵逸夫/nr 决定/v 到/v 美国/nsf 考察/v 。/w 当时/t ,/w 没有/v 飞机/n 可/v 乘/v ,/w 只好/d 坐/v 轮船/n ,/w 不料/d ,/w 途中/s 轮船/n 触礁/vi 沉没/vi ,/w 落水/vn 的/ude1 邵逸夫/nr 抱着/v [一/d 小块/nz]/mq 木/ng 舢板/n ,/w 在/p 茫茫/z 的/ude1 大海/n 上/f 飘泊/v 一夜/mq 后/f 终于/d 获救/vi 生还/vi ,/w 并/cc 从/p 美国/nsf 好莱坞/nsf 买回/vf 所需/nz 的/ude1 “/w 讲话/n 机器/n ”/w 。/w 几个月/mq 后/f ,/w 当/p 邵逸夫/nr 从/p 美国/nsf 带着/vn 大批/m 器材/n 回到/v 新加坡/nsf 时/ng ,/w 黄美珍/nr 早已/d 等候/v 在/p 码头/n 。/w 看着/v 邵逸夫/nr 瘦/a 了/ule 一圈/mq ,/w 她/rr 心疼/v 得/ude3 说/v 不/d 出/vf 话/n 来/vf ,/w 两行/mq 清泪/nz 禁不住/v 流/v 了/ule 下来/vf 。/w 一对/mq 相思/vi 的/ude1 恋人/n ,/w 情不自禁/dl ,/w 紧紧/d 地/ude2 拥抱/v 在/p 一起/s 。/w 
1932年/t ,/w [邵氏/nr 兄弟/n]/ntc 终于/d 在/p 香港/ns 摄制/v 完成/vn 了/ule 中国/ns [第一/m 部/q]/mq [有声/b 电影/n]/nz 《/w 白金龙/nr 》/w ,/w 开创/v 了/ule 中国/ns [有声/b 电影/n]/nz 的/ude1 新纪元/n 。/w 这部/r 影片/n 让/v 邵逸夫/nr 赚/v 了/ule 一/m 大笔/n ,/w 并/cc 声名鹊起/vl 。/w 尽管/c 倍受/v 争议/vn ,/w 邵逸夫/nr 和/cc 黄美珍/nr 却/d 越来越/d 感觉/n 彼此/rr 再也/d 分/qt 不/d 开/v 。/w 
1937年/t ,/w [30/m 岁/qt]/mq 的/ude1 邵逸夫/nr 冲破/v 世俗/n 的/ude1 种种/q 陈/vg 见/v 和/cc 约束/vn ,/w 与/cc 黄美珍/nr 在/p 新加坡/nsf 举行/v 了/ule 婚礼/n 。/w 那天/r ,/w 余东璇/nr 还/d 送来/v 了/ule [50/m 万元/q]/mq 的/ude1 大/a 礼/n 表示/v 祝贺/vn 。/w 每次/r 提起/v 余东璇/nr ,/w 邵逸夫/nr 就/d 热泪盈眶/al ,/w 对/p 这位/r 宽厚/a 仁慈/a 的/ude1 前辈/n 心怀/v 感激/vn 。/w 结婚后/nz ,/w 邵逸夫/nr 与/cc 黄美珍/nr 都/d 十分/d 珍惜/v 这/rzv 来之不易/vl 的/ude1 婚姻/n 。/w 
1937年/t ,/w [第二次/mq 世界大战/n]/nz 爆发/v 后/f ,/w 邵氏/nr 影院/nis 被/pbei 被/pbei 催/v 毁/vn 殆尽/vi ,/w 邵逸夫/nr 自己/rr 更/d 因为/c “/w 拍摄/v 反/vi 日/b 电影/n ”/w 被/pbei 日子/n 宪兵/nnd 打/v 得/ude3 皮开肉绽/al ,/w 关/n 进/vf 大牢/n 。/w 黄美珍/nr 一边/d 独力/d 支撑/v 家业/n ,/w 一边/d 托/v 关系/n 找到/v 原来/d 在/p [邵氏/nr 兄弟/n 公司/nis]/nt 做事/vi 的/ude1 日本人/nz 山/n 本/rz 和/cc 中/f 野/b ,/w 花/n 重金/n 请/v 他们/rr 赶到/v 日本/ns 宪兵/nnd 部/q ,/w 替/p 邵逸夫/nr 说话/vi ,/w 才/d 将/d 他/rr 救出/vf 。/w 
黄美珍/nr 伴随/v 着/uzhe 邵逸夫/nr 走过/v 了/ule 他/rr 事业/n 和/cc 人生/n 中/f 最/d 波折/n 、/w 动荡/an 的/ude1 时段/n ,/w 这份/r 岁月/n 磨励/nz 出来/vf 的/ude1 真情/n 让/v 邵逸夫/nr 深深/d 感怀/v 。/w 即便/c 日/b 后/f ,/w 他/rr 身旁/s [美女/n 如云/z]/nz ,/w 但/c 也/d 都/d 是/vshi 过眼云烟/n ,/w 黄美珍/nr 在/p 他/rr 心中/s 的/ude1 地位/n 从/p 不曾/d 动摇/v 过/uguo 。/w 后来/t ,/w 黄美珍/nr 一心/d 在家/vi [相夫/nz 教子/vi]/nz ,/w 为/p 邵逸夫/nr 生育/vn 了/ule [两/q 男/b]/mq [两/q 女/b]/mq 。/w 
