家住/v 海口/ns 永兴镇/ns 儒/ng 成/v 村/n 的/ude1 吴海珠/nr 想/v 不/d 明白/v ，/w 自己/rr 辛苦/a 积攒/v 的/ude1 [1734/m 元/q]/mq 硬币/n 为何/ryv 不能/v 跟/p 纸币/n 一样/uyy 存入/v 银行/nis ，/w 无奈/d 只好/d 去/vf 跟/p 超市/nis 兑换/v 。/w 法律/n 人士/n 表示/v ，/w 银行/nis 拒收/v 硬币/n 存款/n 的/ude1 做法/n 属/v [违法/vn 行为/n]/nz 。/w 
4年/t 积攒/v [1734/m 元/q]/mq 硬币/n 
1月5日/t ，/w 吴海珠/nr 和/cc 丈夫/n 赶/v 了/ule [3/m 公里/q]/mq 多/a 的/ude1 路/n 兴/v 来到/v 永兴镇/ns ，/w 想/v 把/pba 总计/v [1734/m 元/q]/mq 的/ude1 硬币/n 存入/v [中国/ns 农业/n 银行/nis]/ntcb ，/w 不料/d 却/d 碰/v 了/ule 一鼻子灰/n 。/w “/w 银行/nis 说/v 不/d 收/v 硬币/n ，/w 让/v 我们/rr 自己/rr 想/v 办法/n 。/w ”/w 吴海珠/nr 和/cc 丈夫/n 想/v 不/d 明白/v ，/w 硬币/n 和/cc 纸币/n 同样/d 是/vshi 钱/n ，/w 为什么/ryv 不能/v 存入/vn 银行/nis 。/w 
这些/rz 硬币/n 是/vshi 吴海珠/nr 经营/v 小卖部/n 积攒/v 下来/vf 的/ude1 。/w 2009年/t ，/w 她/rr 在/p 镇上/n 租赁/vn 了/ule 别人/rr 的/ude1 铺面/n 开/v 了/ule 一间/mq 小卖部/n ，/w 里面/f 有/vyou 儿童/n 摇摇车/nz 。/w “/w 小孩子/n 坐/v 摇摇车/nz 要/v 用/p 硬币/n ，/w 平时/t 别人/rr 买/v 东西/n 也/d 给/p 硬币/n 。/w ”/w 不知不觉/dl 中/f ，/w 吴海珠/nr 攒/v 了/ule [1734/m 元/q]/mq 的/ude1 硬币/n 。/w 但/c 今年/t 房子/n 已/d 到/v 租期/n ，/w 她/rr 也/d 要/v 照顾/vn 家里/s [1/m 岁/qt]/mq 多/a 的/ude1 儿子/n ，/w 决定/v 不/d 做生意/nz 了/ule ，/w 而/cc [1734/m 元/q]/mq 的/ude1 硬币/n 却/d 不/d 知道/v 怎么/ryv 处理/vn 。/w “/w 拿/v 出去/vf 花/n ，/w 带/v 在/p 身上/s 太重/d 太麻烦/nz ，/w 放在/v 家里/s 又/d 不/d 安全/an 。/w ”/w 她/rr 和/cc 丈夫/n 不/d 知道/v 怎么/ryv 办好/vi 。/w 
