人民网/nz 凌云/ns 1月7日/t 电/n “/w 为/p 进一步/d 加强/v 各/rz 部门/n 期间/f 的/ude1 交流/vn 沟通/v ，/w 增进/v 团结/vn 和/cc 友谊/n ，/w 我们/rr 结合/v 广西/ns 凌云/ns 实际/n ，/w 以/p 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 和/cc [中央/n 农村/n 工作/vn 会议/n]/nz 精神/n 为/p 指导/vn ，/w 坚持/v 以人为本/l ，/w 统筹兼顾/vl ，/w 按照/p “/w 隆重/ad 热烈/a 、/w 规模/n 适度/a 、/w 节俭/a 务实/vi ”/w 的/ude1 原则/n ，/w 通过/p 举办/v 气排球/nz 比赛/vn 活动/vn 为/p 契机/n ，/w 进一步/d 提高/v 全县/n 烤烟/n 生产/vn 知晓/v 度/qv 和/cc 调动/v 烟/n 技/ng 员/ng 积极性/n ，/w 促进/v 全县/n 烤烟/n 生产/vn 持续/vd 、/w 稳定/an 、/w 健康/a 发展/vn 。/w ”/w 广西/ns 凌云县/ns 分管/v 农业/n [农村/n 工作/vn]/nz 的/ude1 副县长/nnt 杨桂萍/nr 就/d 该县/r 举办/v 首届/b “/w 黄金叶/nr  真龙/nz 杯/ng ”/w 气/n 排球赛/n 目的/n 意义/n 答/v 笔者/n 问/v 。/w 
1月6日/t ，/w 由/p [广西/ns 凌云县/ns 烟叶/n 生产/vn 办公室/nis]/nt 主办/v ，/w 广西/ns [凌云县/ns 烟草/n 专卖局/nis]/nt 协办/vi ，/w [广西/ns 凌云县/ns 业余/b 体校/nis]/nt 承办/v ，/w 为期/vi [10/m 天/qt]/mq 的/ude1 广西/ns 凌云县/ns 首届/b “/w 黄金叶/nr ?/w 真龙/nz 杯/ng ”/w 气/n 排球赛/n 在/p 该县/r 文体局/nis 大院/n 正式/ad 开赛/vi 。/w 来自/v [县/n 公安局/nis]/nt 、/w 县/n 检察院/nis 以及/cc 楼/n 逻/n 镇/n 、/w 加尤镇/ns 等/udeng 县直/n 单位/n （/w 乡镇/n ）/w 50多支/m 代表队/nis ，/w 共/d 700多人/m 参加/v 了/ule 比赛/vn 。/w 
以此/d 同时/c ，/w 广西/ns 凌云县/ns 还/d 定期/d 或/c 不/d 定期/d 深入/ad 到/v 各/rz 烟/n 区/n 组织/n 烟农/nnd 和/cc 烟/n 技/ng 员/ng 开展/v 烤烟/n [生产/vn 技术/n]/nz 、/w 烤烟/n 现场/s 育苗/vi 、/w 烤烟/n 现场/s 移栽/v 等/udeng 专题/n 竞赛/vn ，/w 这/rzv 一/m 举措/n 不仅/c 提高/v 烟农/nnd 和/cc 烟/n 技/ng 员/ng 对/p 烤烟/n 生产/v 知识/n 的/ude1 掌握/vn ，/w 同时/c 也/d 有效地/nz 调动/v 了/ule 广大/b 烟农/nnd 种/q 烟/n 和/cc 烟/n 技/ng 员/ng 爱岗敬业/vl 的/ude1 积极性/n 。/w 据统计/nz ，/w 截至/v 目前/t ，/w 广西/ns 凌云县/ns 实际/n 落实/v 种植/vn 面积/n [10200/m 亩/q]/mq （/w 占/v 2014年/t 计划/n 种植/v 烤烟/n [10000/m 万/d 亩/q]/mq 任务/n 的/ude1 102%/m ）/w ，/w 其中/rz 田/n 烟/n 种植/v 面积/n [8930/m 亩/q]/mq ，/w 地/ude2 烟/n 面积/n [1270/m 亩/q]/mq ；/w 烤烟/n 育/vg 亩/q [75753/m 盘/qv]/mq ，/w 可供/v 移栽/vn 大田/n [10454/m 亩/q]/mq ，/w 已/d 翻耕/nz 烟/n 田/n 4000多亩/m 。/w 
2013年/t 广西/ns 凌云县/ns 先后/d 投入/v [486/m ./w 48/m 万元/q]/mq 加强/v 烟/n 区/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz ，/w 其中/rz 县政府/n 投入/v [65/m ./w 88/m 万元/q]/mq 用于/v 新建/vn 和/cc 维修/v 水利/n 渠道/n [13/m 条/q]/mq [7668/m ./w 6/m 米/q]/mq ，/w 投入/v [10/m ./w 5/m 万元/q]/mq 用于/v 建设/vn 烟/n 区/n 浮桥/n [1/m 座/q]/mq ，/w 投入/v [12/m ./w 4/m 万元/q]/mq 开展/v 烟/n 区/n 道路/n 维修/vn [6/m 条/q]/mq [13118/m 米/q]/mq ，/w 投入/v [7/m ./w 7/m 万元/q]/mq 对/p [148/m 座/q]/mq 烤/v 房/n 进行/vn 维修/vn ，/w 烟草/n 部门/n 投入/v [390/m 万元/q]/mq 新建/v 密集/a 式/k 大/a 烤/v 房/n [130/m 座/q]/mq ；/w 全县/n 共/d 发放/v 宣传/vn 资料/n [10000/m 份/q]/mq 、/w 技术/n 手册/n [1200/m 本/rz]/mq ，/w 参加/v 培训/vn 人数/n [3500/m 人/n]/mq （/w 次/qv ）/w ，/w 做到/v 每期/r 培训/vn 不/d 漏/v 一户/mq 一人/mq ，/w 切实/ad 提高/v 烟农/nnd 的/ude1 烤烟/n [生产/vn 技术/n]/nz 。/w 另外/c ，/w 该县/r [烟草/n 公司/nis]/nt 积极/ad 落实/v 扶持/vn 政策/n ，/w 给予/vn 每/rz 座/q 大/a 烤/v 房/n [3/m 万元/q]/mq 的/ude1 补助/vn ，/w 实行/v 产前/t 投入/v 扶持/vn 补贴/n ，/w 苗/n 补/v 每亩/r [13/m 元/q]/mq ，/w 优化/v 结构/n 补/v 每亩/r [170/m 元/q]/mq ，/w 在/p 均价/nz 的/ude1 基础上/nz 提高/v 7%/m 进行/vn 价/n 补/v ；/w 继续/v 建立/vn 烤烟/n 生产/v 风险/n 保障金/n 制度/n ，/w 由/p 烟草/n 部门/n 和/cc 县/n 财政/n 按/p 每亩/r [40/m 元/q]/mq 帮/v 烟农/nnd 上/f 保险/n ，/w 增强/v 烟农/nnd 发展/v 烤烟/n 的/ude1 信心/n 。/w 
“/w 去年/t 我县/r 逻/n 楼/n 、/w 加/v 尤/d 、/w 玉洪/nr 等/udeng [7/m 个/q]/mq 乡/n （/w 镇/n ）/w [29/m 个/q]/mq 村/n [58/m 个/q]/mq 自然屯/nz [310/m 户/q]/mq 烟农/nnd 种植/v 烤烟/n [7577/m 亩/q]/mq ，/w 比/p 上/f 年/qt 增加/v [1674/m 亩/q]/mq ，/w 增幅/n 28.36%/m ；/w 全县/n 烤烟/n 生产/vn 实现/v 总收入/n [2136/m ./w 03/m 万元/q]/mq ，/w 户均/n 纯收入/n [3/m ./w 346/m 万元/q]/mq ，/w 烟农/nnd 人均/a 增收/v [3115/m 元/q]/mq 。/w 在/p 广大/b [干部/nnt 职工/nnt]/nz 和/cc 烟农/nnd 的/ude1 [共同/d 努力/ad]/nz 下/f ，/w 每每/d 看到/v 烟农/nnd 们/k 用/p 辛苦/a 的/ude1 “/w [一张/mq 张/q]/mq 黄金叶/nr ’/w 换/v 来/vf “/w [一张/mq 张/q]/mq 幸福/a 笑脸/n ”/w 时/ng ，/w 我们/rr 对/p 凌云/ns 烤烟/n 生产/vn 更加/d [充满/v 信心/n]/nz ！/w ”/w [广西/ns 凌云县/ns 烟叶/n 生产/vn 办公室/nis]/nt 主任/nnt 杨建武/nr 说道/v 。/w （/w 黄元荣/nr ）/w 
