[犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 郭/nz 某/rz 于/p 2013年12月26日/t 在/p 湖南/ns 警方/n 的/ude1 大力/d 协助/v 下/f 落网/vi 。/w (/w 海口/ns 龙华/nr 警方/n 供/vi 图/n )/w 
监控/vn 拍/v 下/f ，/w 2013年12月12日/t 晚/tg [7/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 郭/nz 某/rz 带着/vn 受害人/n 步行/vi 经过/p [滨海/ns 大道/ns]/nz 金/b 景/ng 湾/ng 酒店/nis 旁边/f [一条/mq 小巷/n]/nz 时/ng ，/w 郭某某/nr 借助/v 雨伞/n 挡住/v 受害人/n 视线/n ，/w 随后/d 两人/mq 一路/mq 小跑/vi ，/w 当/p 受害人/n 跑到/v 郭/nz 某/rz 设计/vn 好/a 的/ude1 “/w 纸板/n 陷井/nz ”/w 上/f 时/ng 。/w (/w [视频/n 截图/vn]/nz )/w 
视频/n 拍/v 下/f ，/w 2013年12月12日/t 晚/tg [7/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 郭/nz 某/rz 带着/vn 受害人/n 步行/vi 经过/p [滨海/ns 大道/ns]/nz 金/b 景/ng 湾/ng 酒店/nis 旁边/f [一条/mq 小巷/n]/nz 时/ng ，/w 郭某某/nr 借助/v 雨伞/n 挡住/v 受害人/n 视线/n ，/w 随后/d 两人/mq 一路/mq 小跑/vi ，/w 当/p 受害人/n 跑到/v 郭/nz 某/rz 设计/vn 好/a 的/ude1 “/w 纸板/n 陷井/nz ”/w 上/f 时/ng ，/w [一/d 脚/n]/mq 踩/v 空/ng 之后/f ，/w 坠入/v 被/pbei 事先/d 做/v 过/uguo 手脚/n 的/ude1 下水道/n 井/n 眼里/s 。/w (/w [视频/n 截图/vn]/nz )/w 
事发/vi 时/ng ，/w 受害人/n 其/rz 上半身/n 还/d 卡/n 在/p 井里/nz ，/w 旁边/f 郭/nz 某/rz 见状/vi 非但/c 没有/v 施救/nz ，/w 反而/d 用力/ad 将/d 她/rr 摁/v 入/v 三米深/nz 的/ude1 井里/nz ，/w 随即/d 将/d 井盖/nz 死死/d 盖/v 上/f 。/w (/w [视频/n 截图/vn]/nz )/w 
事发/vi 后/f ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 又/d 在/p 附近/f 又/d 找/v 来/vf 一块/s 木板/n 再次/d 盖/v 上/f 。/w (/w [视频/n 截图/vn]/nz )/w 
被困/v [60/m 多个/mq]/mq 小时候/n ，/w 受害人/n 郭/nz 女士/n 最终/d 被/pbei 路人/n 发现/v 后/f 报警/vn 才/d 被/pbei 救出/vf 。/w (/w [视频/n 截图/vn]/nz )/w 
湖南/ns 女子/n 来/vf 海口/ns 讨债/vn 掉入/vf 陷阱/n ，/w 被/pbei 人/n 推/v 到/v 下水道/n 里/f 被困/v [三/m 天/qt]/mq 。/w 1月7日/t 上午/t ，/w [海口市/ns 公安局/nis 龙华/nr 分局/nis]/nt 通报/v 了/ule 这/rzv 起/vf [故意/d 杀人/vi]/nz (/w 未遂/vi )/w 案/ng 。/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 郭/nz 某/rz 于/p 2013年12月26日/t 在/p 湖南/ns 警方/n 的/ude1 大力/d 协助/v 下/f 落网/vi 。/w 
以/p 归还/v 欠款/n 为/p 由/p 将/d 受害人/n 从/p 湖南/ns 骗/v 到/v 海南/ns 
2013年12月15日11时/t 许/v ，/w [海口市/ns 公安局/nis]/nto [滨海/ns 派出所/nis]/nto 接到/v 群众/n 求助/v 报警/vn 称/v ，/w 一名/mq 女子/n 被困/v 在/p [滨海/ns 大道/ns]/nz 金/b 景/ng 湾/ng 酒店/nis 旁/f [一条/mq 小巷/n]/nz 的/ude1 下水道/n 里/f 。/w 接到/v 报警/vn 后/f ，/w 值班/vn 民警/nnt 立即/d 出警/v 赶到/v 现场/s 将/d 该/rz 名/q 女子/n 从/p 下水道/n 救出/vf 。/w 
据/p 该/rz 女子/n 称/v ，/w 2013年12月8日/t ，/w 她/rr 被/pbei 同乡/n 郭/nz 某/rz 以/p 合作/v 做生意/nz 和/cc 归还/v 欠款/n 为/p 由/p 从/p 湖南/ns 骗/v 来/vf 海南/ns 。/w 两人/mq 在/p 三亚/ns 游玩/v 几天后/nz ，/w 于/p 12月11日/t 返回/v 海口/ns 。/w 12日/t 晚/tg ，/w 同乡/n 郭/nz 某/rz 大/a 献殷勤/v 还/d 花/n 了/ule [两/q 百/m 多元/b]/mq 请/v 受害人/n 郭/nz 女士/n 染/v 头发/n ，/w 随后/d 在/p 返回/v 住处/n 的/ude1 途中/s 受害人/n 被/pbei 郭/nz 某/rz 死死/d 摁/v 入/v 下水道/n ，/w 试图/v 将/d 其/rz 杀害/v 。/w 在/p 被困/v 的/ude1 [65/m 个/q]/mq 小时/n 的/ude1 时间/n 里/f ，/w 受害人/n 郭/nz 女士/n 舔/v 井壁/n 补/v 水分/n ，/w 并/cc 把/pba 衣服/n 和/cc 雨伞/n 布/n 打结/v ，/w 做成/v 一个/mq 绳梯/n ，/w 并/cc 套/q 在/p 井底/n 的/ude1 水管/n 往/p 上/f 攀岩/v ，/w 尝试/v 了/ule [三/m 次/qv]/mq 前/f 两次/mq 均/d 未/d 成功/a ，/w [最后/f 一次/mq]/nz 终于/d 爬到/v 井盖/nz 处/n 将/d 井盖/nz 托/v 开/v 大声/d 呼救/vi ，/w 被/pbei 路人/n 发现/v 后/f 报警/vn 才/d 被/pbei 救出/vf 。/w 
监控/vn 清楚/a 拍/v 下/f 作案/vi 全部/m 过程/n 嫌犯/n 此前/t 精心/ad “/w 设局/nz ”/w 
案件/n 发生/v 后/f ，/w 根据/p 被害人/n 郭/nz 女士/n 的/ude1 报案/vn 描述/v ，/w 海口/ns 龙华/nr 警方/n 随即/d 进行/vn 了/ule 调查/vn 核实/v 。/w 根据/p 调查/v 结果/n ，/w 龙华/nr 警方/n 将/d 此案/r 立/v 为/p [故意/d 杀人/vi 未遂/vi]/nz 案件/n ，/w 并/cc 抽调/v 精干/a 警力/n 组成/v 专案组/nis 全力/d 开展/v 侦查/vn 工作/vn 。/w 通过/p 调取/v 监控/vn 录像/n 和/cc 走访/v 调查/vn ，/w 专案组/nis 基本/a 确定/v 了/ule 受害人/n 郭/nz 女士/n 的/ude1 同乡/n 郭/nz 某/rz (/w 男/b ，/w 1969年/t 出生/vi ，/w 湖南/ns 人/n ，/w 平时/t 好/a 赌/v )/w 具有/v 重大/a 作案/vi 嫌疑/n ，/w 但/c 郭/nz 某/rz 案发/v 后/f 去向/n 不明/v ，/w 专案组/nis 随即/d 对/p 郭/nz 某/rz 实施/v 追捕/vn ，/w 并/cc 发函/nz 请求/v 湖南/ns 警方/n 予以/vx 协助/v 。/w 
“/w 在/p 调取/v 监控/vn 中/f ，/w 我们/rr 可以/v 清楚/a 看到/v ，/w 12日/t 晚/tg [6/m 点/qt 40/m 左右/f]/mq ，/w 在/p 受害人/n 郭/nz 某/rz 正在/d 烫发/v 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 嫌疑人/n 趁机/d 离开/v ，/w 手里/s 拿着/vf 一个/mq 纸盒/n 箱/ng 并/cc 在/p 附近/f 开始/v 寻找/v 作案/vn 的/ude1 地方/n 。/w ”/w 办案/vn 民警/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 最终/d 嫌疑人/n 选择/v 在/p 离/v 发廊/nis 不到/v [70/m 米/q]/mq 的/ude1 地方/n 下手/vi 。/w “/w 这/rzv 是/vshi 一起/s 有/vyou 预谋/n 的/ude1 杀人/vn 未遂/vi 案件/n ，/w 嫌疑人/n 对/p 案发/v 的/ude1 地点/n 进行/vn 了/ule 踩点/nz ，/w 并且/c 故意/d 打开/v 了/ule 井盖/nz ，/w 又/d 将/d 纸板/n 故意/d 铺/v 在/p 井口/n 。/w ”/w 
而/cc 在/p 这段/r 长达/v [几十/m 分钟/qt]/mq 的/ude1 监控/vn 中/f 记者/nnt 看到/v ，/w 2013年12月12日/t 晚/tg [7/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 郭/nz 某/rz 带着/vn 受害人/n 步行/vi 经过/p [滨海/ns 大道/ns]/nz 金/b 景/ng 湾/ng 酒店/nis 旁边/f [一条/mq 小巷/n]/nz 时/ng ，/w 郭某某/nr 借助/v 雨伞/n 挡住/v 受害人/n 视线/n ，/w 随后/d 两人/mq 一路/mq 小跑/vi ，/w 当/p 受害人/n 跑到/v 郭/nz 某/rz 设计/vn 好/a 的/ude1 “/w 纸板/n 陷井/nz ”/w 上/f 时/ng ，/w [一/d 脚/n]/mq 踩/v 空/ng 之后/f ，/w 坠入/v 被/pbei 事先/d 做/v 过/uguo 手脚/n 的/ude1 下水道/n 井/n 眼里/s ，/w 其/rz 上半身/n 还/d 卡/n 在/p 井里/nz ，/w 旁边/f 郭/nz 某/rz 见状/vi 非但/c 没有/v 施救/nz ，/w 反而/d 用力/ad 将/d 她/rr 摁/v 入/v 三米深/nz 的/ude1 井里/nz ，/w 随即/d 将/d 井盖/nz 死死/d 盖/v 上/f 。/w 并/cc 在/p 附近/f 又/d 找/v 来/vf 一块/s 木板/n 再次/d 盖/v 上/f 。/w 
据/p 办案/vn 民警/nnt 介绍/v ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 郭某某/nr 和/cc 受害人/n 郭/nz 女士/n 是/vshi 三四年/t 的/ude1 朋友/n 。/w 郭/nz 某/rz 曾/d 先后/d 分/qt 两次/mq 向/p 被害人/n 郭/nz 女士/n 借款/n [10/m 万元/q]/mq 。/w 2013年12月3日/t ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 郭某先/nr 独自/d 一个/mq 来到/v 海口/ns 呆/v 了/ule [5/m 天/qt]/mq 。/w 12月8日/t ，/w 其/rz 又/d 给/p 被害人/n 郭/nz 女士/n 打电话/vi 让/v 其/rz 来/vf 海南/ns ，/w 并/cc 借口/n 称/v 已/d 在/p 海南/ns 借/v 到/v [50/m 万元/q]/mq ，/w 让/v 郭/nz 女士/n 拿着/vf 借条/n 来/vf 海南/ns 取钱/v 。/w 而/cc 案发/v 后/f ，/w 郭/nz 某/rz 回到/v 被害人/n 郭/nz 女士/n 住处/n ，/w 已/d 将/d 两张/mq 欠条/n 全部/m 销毁/v 。/w 
据/p 受害人/n 郭/nz 女士/n 称/v ，/w 案发/v 前/f ，/w 和/cc 嫌疑人/n 一起/s 到/v 三亚/ns 以及/cc 万绿园/ns 的/ude1 旅游/vn 途中/s ，/w 已经/d 感受到/nz [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 郭/nz 某/rz 有/vyou 不轨/a 之意/nz 。/w 因为/c 郭/nz 某/rz 老是/d 想/v 将/d 她/rr 带到/v 海边/s 和/cc 礁石/n 附近/f 游玩/v 。/w 
嫌疑人/n 自称/v [一时/d 冲动/an]/nz 行为/n 否认/v 杀人/vn 
7日/t 下午/t ，/w 南海网/nz 记者/nnt 见到/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 郭/nz 某/rz ，/w 郭某/nr 自称/v ，/w 因为/c 近/a 段/q 时间/n 心情/n 不好/a ，/w 最后/f 在/p 接/v 郭/nz 女士/n 回去/v 的/ude1 途中/s 一时/d 想/v 不通/a 将/d 郭/nz 女士/n 推入/vf 井/n 中/f 。/w 郭/nz 某/rz 又/d 辩称/v ，/w 案发/v 当晚/t 郭/nz 女士/n 执意/d 要/v 做/v 头发/n ，/w 他/rr 因此/c 在/p 去/vf 的/ude1 路上/s 被/pbei 井盖/nz 绊/v 了/ule 一/m 跤/ng ，/w 一肚子/nz 火气/n ，/w 所以/c 想/v 报复/vn 和/cc 吓唬/v 郭/nz 女士/n 。/w 
目前/t ，/w 案件/n 还/d 在/p 进一步/d 审理/v 中/f 。/w (/w 记者/nnt 陈丽娜/nr [特约/b 记者/nnt]/nnt 张秀辉/nr 实习生/nnt 蒋小芳/nr )/w 
