人民网/nz 北京/ns 1月7日/t 电/n （/w 田雪/nr ）/w 1月6日/t ，/w [安徽/ns 阜阳/ns]/ns 市/n 交警/nnd [二/m 大队/nis]/mq 民警/nnt 拦/v 查/v 一辆/mq “/w 黑/a 校车/nz ”/w ，/w 司机/nnt 闯/v 卡/n 后/f 弃/vg 车/n 逃走/v ，/w 车/n 前/f 挡/v 玻璃/n 处/n 放/v 着/uzhe “/w 国土/n [执法/vn 监察/vn]/nz ”/w 的/ude1 牌子/n 和/cc 一本/mq “/w 安徽省/ns [行政/n 执法/vn 证/n]/nz ”/w 。/w 车辆/n 登记/vn 的/ude1 车主/n 和/cc “/w 执法/vn 证/n ”/w 的/ude1 主人/n 为/p 同一/b 人/n 。/w 今日/t ，/w [阜阳/ns 市委/nis 宣传部/nis]/nt 官方/n 微博/n 发布/v 了/ule 调查/v 结果/n 称/v “/w 车主/n 及/cc 车辆/n 均/d 不属于/v [国土/n 资源/n 局/n]/nis ”/w 。/w 
昨日/t ，/w [安徽省/ns 阜阳市/ns 公安局/nis 交警/nnd 支队/nis]/nt 官方/n 微博/n 发布/v 消息/n 称/v ，/w “/w 1月6日8时/t ，/w 市/n 交警/nnd [二/m 大队/nis]/mq 查获/v 一辆/mq ‘/w 黑/a 校车/nz ’/w ，/w 嫌疑/n 司机/nnt 闯/v 卡/n 后/f 弃/vg 车/n 逃跑/v ，/w 车主/n 疑似/nz [公职/nnt 人员/n]/nz ，/w 将/d 其/rz 行政执法/v 证件/n 和/cc 标/v 有/vyou ‘/w 国土/n 执法/vn 监督/vn ’/w 字样/n 的/ude1 铁牌/nz 放置/v 前/f 挡/v 玻璃/n 处/n ，/w 充当/v 黑/a 校车/nz ‘/w 护身符/n ’/w 。/w 调查/vn 期间/f ，/w 校方/n 多/a 位/q 人员/n 故意/d 隐瞒/v 司机/nnt 身份/n 。/w 目前/t ，/w 警方/n 正在/d 深入/ad 调查/vn 。/w ”/w 
据/p 昨日/t 人民网/nz 安徽/ns 频道/n 报道/v ，/w 该/rz “/w 黑/a 校车/nz ”/w 载有/v [8/m 名/q]/mq 儿童/n ，/w 一名/mq 随车/nz 老师/nnt 。/w 经/p 询问/v ，/w 车/n 内/f [8/m 名/q]/mq 儿童/n 全部/m 是/vshi 附近/f 一家/n 名为/v “/w 育/vg 新/a 幼儿园/nis ”/w 的/ude1 学生/nnt 。/w 
昨日/t 19时/t 许/v ，/w [阜阳市/ns 公安局/nis 交警/nnd 支队/nis]/nt 官方/n 微博/n 再/d 发/v 消息/n 表示/v “/w 国土/n 系统/n 通过/p 电话/n [反馈/vn 信息/n]/nz 称/v ，/w 牛/n 某某/r 2006年/t 从/p 国土/n 部门/n ‘/w 下/f 划/v ’/w 到/v 颍州区/ns ，/w 现/tg 属/v [颍州区/ns 颍/ng 西/f 办事处/nis]/nt 返聘/v 人员/n ，/w 已/d 不属于/v 国土/n 系统/n 人员/n 。/w 执法/vn 证件/n 属于/v 未/d 年检/n 的/ude1 作废/vn 执法/vn 证/n 。/w ”/w 
另外/c ，/w [阜阳市/ns 国土/n 资源/n 局/n]/nt 颍州/nz 分局/nis 称/v “/w 网络/n 所/usuo 传/v 车辆/n 既/c 不是/c 我/rr 局/n 车辆/n ，/w 我/rr 局/n 也/d 没有/v 租赁/vn 该/rz 车辆/n 从事/vi [国土/n 资源/n]/nz 工作/vn 。/w ”/w 
通报/v 还/d 表示/v “/w 网/n 传/v 的/ude1 行政执法/v 证件/n 已/d 过期作废/v 。/w 我/rr 局/n 执法/vn 人员/n 的/ude1 现/tg 用/p 行政执法/v 证件/n 是/vshi 参加/v 省/n [国土/n 资源厅/nis]/nis 考试/vn 取得/v 的/ude1 证件/n ，/w 并/cc 有/vyou 防伪/v 标记/n 。/w 该/rz 车辆/n ‘/w 国土/n 执法/vn 监督/vn ’/w 字样/n 的/ude1 铁牌/nz 不是/c 我/rr 局/n 发放/v ，/w 我/rr 局/n 也/d 没有/v 统一/vn 制作/v 标志牌/n 。/w ”/w 
此前/t 报道/v ：/w 
阜阳/ns 国土/n 人员/n 开/v “/w 黑/a 校车/nz ”/w 营运/vn ？/w 官方/n 回应/vn ：/w 其/rz 离职/vi 12年/t 
