1月6日/t 电/n [见习/vn 记者/nnt]/nz 刘志月/nr 通讯员/nnt 吕杰/nr 农民/nnt 杨某私/nr 拉/v 电网/n 捕猎/v ,/w 非但/c 一无所获/vl ,/w 还/d 引发/v 一场/mq 山林/n 火灾/n 。/w 记者/nnt 今日/t 获悉/v ,/w 经/p [湖北省/ns 咸宁市/ns 崇阳县/ns 人民检察院/nis]/nt [提起/v 公诉/vi]/nz ,/w 法院/nis 以/p 失火罪/nz 判处/v 杨/ng 某/rz 有期徒刑/n 1年/t ,/w 缓刑/vi 两年/mq 。/w 
2013年11月/t ,/w 农民/nnt 杨某/nr 在/p 自家/rr 养殖场/nis 居住地/n 安装/v 一台/mq 捕兽器/nz ,/w 用/p 铁丝/n 作为/p 电线/n 把/pba 捕兽器/nz 连接/v 到/v 电源/n 上/f ,/w [另一/m 头/n]/mq 拉/v 设/v 至/p 山顶/n 。/w 半月/t 过去/vf ,/w 一头/d 野兽/n 也/d 没/d 捕/v 到/v 。/w 12月5日/t 凌晨/t 4时/t 许/v ,/w 山风/n 将/d 茅草/n 刮/v 到/v 了/ule 通电/vi 的/ude1 铁丝/n 上/f ,/w 电线/n 产生/v 火花/n 引发/v 山火/n ,/w 过火/a 有/vyou 林/ng 面积/n [287/m 亩/q]/mq ,/w [造成/v 直接/ad 经济/n 损失/n]/nz 13余万元/m 。/w 案发/v 后/f ,/w 杨/ng 某/rz 赔偿/v 梓木/nz 尖/a 林场/nis 经济/n 损失/n [4/m ./w 5/m 万元/q]/mq 。/w (/w 湖北/ns )/w 
