人民网/nz 大/a 新/a 1月7日/t 电/n “/w 屯里/nz 有/vyou 了/ule 养老/vn 所/usuo ，/w 老有所养/vl ，/w 党/n 的/ude1 惠民/ns 政策/n 真/a 好/a ！/w ”/w 近日/t ，/w 当/p 笔者/n 来到/v 大新县/ns 硕龙镇/ns 念典村/ns 念/v 斗/v 屯/ng ，/w 看到/v 该/rz 屯/ng 养老/vn 所/usuo 竣工/vi 时/ng ，/w 村主任/nnt 覃伟强/nr 高兴/a 地/ude2 说道/v 。/w 
硕龙镇/ns 念典村/ns 与/cc 越南/nsf 山水相连/nz ，/w 共有/v [4/m 个/q]/mq 自然屯/nz ，/w [251/m 户/q]/mq [1147/m 人/n]/mq ，/w 残疾人/n 比例/n 达到/v 8%/m 。/w [30/m 岁/qt]/mq 以上/f 光棍汉/nz 就/d 有/vyou [62/m 人/n]/mq ，/w 再/d 加上/v 五保户/n ，/w 这/rzv 部分/n 人/n 的/ude1 脱贫/vn [养老/vn 问题/n]/nz 一直/d 是/vshi 个/q 大/a 难题/n 。/w 
“/w 现在/t 年轻人/n 外出/vi 打工/vi 的/ude1 [越来越/d 多/a]/nz ，/w [空巢/nz 老人/n]/nz 日益/d 增多/v ，/w 村/n 里面/f 残疾人/n 、/w 五保户/n 比较/d 多/a ，/w 生活/vn 需要/v 照顾/vn ，/w 为/p [彻底/ad 解决/v]/nz 老年人/n 及其/cc 亲属/n 的/ude1 后顾之忧/n 。/w ”/w 说起/v 建/v 养老/vn 所/usuo 的/ude1 初衷/n ，/w 硕龙镇/ns 念典村/ns [第一/m 书记/nnt]/nnt 朱晓前/nr 仍/d 感触/n 颇/d 深/a 。/w 
在/p 念/v 斗/v 屯/ng 养老/vn 所/usuo 中/f 笔者/n 看到/v ，/w 这/rzv 栋/q 崭新/b 的/ude1 两层/mq 楼房/n [占地/v 面积/n]/nz 共/d [493/m 平方米/q]/mq ，/w 投入/v 资金/n 76余万元/m ，/w 共有/v 房间/n [16/m 间/f]/mq ，/w 可容纳/v [26/m 名/q]/mq 老人/n 同时/c 入住/v 。/w 同时/c ，/w 在/p 房子/n 门前/s ，/w 有/vyou 篮球场/n ，/w [村/n 卫生室/nis]/nz 、/w 计生/n 室/n 。/w 房子/n 左边/f 还/d 留/v 有/vyou 空地/n ，/w 供/vi 老人/n 种菜/v ，/w 周边/n 都/d 居住/v 人家/n ，/w 环境/n 十分/d 和谐/a ，/w 非常/d 适合/v 老人/n 生活/vn 。/w 目前/t ，/w 房子/n 装饰/vn 已/d 完工/vi ，/w 即将/d 安装/v 室内/s [配套/vn 设施/n]/nz ，/w 预计/v 年底/f 可/v 入住/vn 。/w 
“/w 屯里/nz 有/vyou 了/ule 养老/vn 所/usuo ，/w 老/a 了/ule 不用/d 担心/v 没/d 人/n 养/v ”/w 、/w “/w 一大/n 帮/v 老人/n 住在/v 一起/s ，/w 再也/d 不/d 孤单/a 了/ule ”/w 、/w 这/rzv 回/v 我们/rr 可以/v 安心/a 去/vf 打工/vi 了/ule ”/w 大家/rr 你一言我一语/n 的/ude1 议论/vn 着/uzhe 。/w （/w 黄梅花/nr ）/w 
