新华社/nt 照片/n ，/w 广州/ns ，/w 2014年1月6日/t 春运/n 史上/d 首次/m “/w 自由/a 团购/v ”/w 火车票/n 开始/v 取/v 票/n 1月6日/t ，/w 湖南/ns 常德/ns 的/ude1 鲁/b 先生/n 开心/a 地/ude2 展示/v 刚刚/d 取/v 到/v 的/ude1 老乡/n 们/k 一起/s 团购/v 的/ude1 [12/m 张/q]/mq 火车票/n 。/w 当日/t ，/w [广/a 铁/n 集团/nis]/ntc 在/p 今年/t 春运/n 推出/v 的/ude1 [外来/b 务工人员/nnd]/nz 自由/a 组团/vi 提前/vd 预订/v 火车票/n 活动/vn 开始/v 取/v 票/n 。/w 据/p [广/a 铁/n 集团/nis]/ntc 统计/vn ，/w 当天/t 共计/v 发放/vn 团购/v 票/n [10022/m 张/q]/mq 。/w 这/rzv 一/m 措施/n 规定/n ，/w 对/p 相同/a 乘车/vi 日期/n 、/w 发/v 站/vi 、/w 到/v 站/vi 车票/n ，/w 只要/c [5/m 名/q]/mq 以上/f [外来/b 务工人员/nnd]/nz 组团/vi “/w 团购/v ”/w ，/w 就/d 可/v 到/v [广/a 铁/n 集团/nis]/ntc 设定/v 的/ude1 办理/vn 点/qt 办理/v 提前/vn 预订/v 车票/n 手续/n 。/w 这/rzv 是/vshi 春运/n 有史以来/l ，/w 首次/m 可/v 自由/a 组团/vi “/w 团购/v ”/w 预订/v 火车票/n 。/w 新华社/nt 记者/nnt 梁旭/nr 摄/vg 
