前/f NBA/x 球星/nnd 罗德曼/nrf [6/m 号/q]/mq 再次/d 抵达/v 朝鲜/nsf 访问/vn ，/w 他/rr 周三/t 将/d 与/cc 多/a 位/q 退役/vi NBA/x 球星/nnd 在/p 当地/s 献技/vi ，/w 为/p 领导人/nnt 金正恩/nr 贺寿/nr 。/w 
载/v 着/uzhe 罗德曼/nrf 一行人/mq 的/ude1 朝鲜/nsf 客机/n 抵达/v 首都/n 平壤/ns ，/w 多/a 名/q 朝鲜/nsf 官员/nnt 到场/vi 迎接/v 。/w 这/rzv 已/d 是/vshi 罗德曼/nrf [第/m 4/m 次/qv]/mq 访/v 朝/tg ，/w 他/rr 这一次/mq 更/d 带同/nz 多/a 位/q 前/f NBA/x 球星/nnd 前往/v 平壤/ns ，/w 为/p 领导人/nnt 金正恩/nr 庆祝/v 生日/n ，/w 并/cc 与/cc 朝鲜/nsf 球员/nnt 进行/vn 比赛/vn 。/w 
罗德曼/nrf 表示/v ，/w 他/rr 访/v 朝/tg 并非/v 为/p 钱/n ，/w 只想/v 为/p 世界/n 带来/v 和平/n ，/w 而/cc 这场/r 比赛/vn 是/vshi 他/rr 送给/v 好朋友/nz 金正恩/nr 的/ude1 [生日/n 礼物/n]/nz ，/w 收益/n 将/d 拨给/v 朝鲜/nsf 一家/n 为/p 失聪/v 人士/n 而/cc 设/v 的/ude1 [慈善/a 机构/n]/nz 。/w 他/rr 又/d 指/v 金正恩/nr 正/d 尝试/v 把/pba 朝鲜/nsf 改变/v 得/ude3 更好/d ，/w 希望/v 藉着/nz 此行/rzv [改变/v 世界/n]/nz 对/p 朝鲜/nsf 的/ude1 看法/n 。/w 
