人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月7日/t 电/n （/w 记者/nnt 毛雷/nr ）/w 日前/t ，/w 来自/v 福建/ns 的/ude1 游客/n 吴/tg 小姐/n 向/p 人民网/nz 海南/ns 视窗/n 反映/v ，/w 称/v 在/p 海口/ns 火山口/n 景区/n 附近/f 的/ude1 路边/s ，/w 有人/r 当街/nz 叫卖/vi 野生/b 果子狸/n ，/w 并/cc 提供/v 了/ule 一段/mq 现场/s 拍摄/v 的/ude1 视频/n 。/w 
在/p 吴/tg 小姐/n 提供/v 的/ude1 视频/n 中/f ，/w 一名/mq 男子/n 用/p 绳子/n 将/d 果子狸/n 的/ude1 后腿/n 绑住/nz ，/w 开价/v [850/m 元/q]/mq ，/w 称/v 可以/v 吃/v 也/d 可以/v 买/v 回去/v 养/v 。/w 为了/p 证明/v 果子狸/n “/w 不/d 凶/a ”/w ，/w 该/rz 男子/n 还/d 一度/d 将/d 果子狸/n 提/v 起来/vf 吊/v 在/p 空中/s ，/w 而/cc 没有/v 精神/n 的/ude1 果子狸/n 只能/v 发出/v [几/d 声/qv]/mq 哀鸣/vi 。/w 
吴/tg 小姐/n 认为/v ，/w 海南/ns 以/p 旅游/vn 出名/a ，/w 而/cc 在/p [旅游/vn 景区/n]/nz 附近/f 却/d 出现/v 如此/rzv 残忍/a 的/ude1 一幕/nz ，/w 不免/d 让/v 一些/mq 游客/n 感到/v 心寒/a ，/w 希望/v [相关/vn 部门/n]/nz 能够/v 切实/ad 行动起来/v ，/w 打击/v 非法/b 买卖/v [野生/b 动物/n]/nz 的/ude1 行为/n ，/w 也/d 希望/v 广大/b 游客/n 和/cc 市民/n 可以/v 自觉/a 抵制/v 食用/vn [野生/b 动物/n]/nz 。/w 
据/p [海口市/ns 开心/a 农场/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 在/p 通往/v 火山口/n 的/ude1 路边/s ，/w 经常/d 会/v 有人/r 当街/nz 叫卖/vi 蛇/n 、/w 野生/b 鸟类/n 等/udeng [野生/b 动物/n]/nz 的/ude1 情形/n ，/w 希望/v [相关/vn 部门/n]/nz 加大/v 打击/vn 力度/n 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
沈桂林/nr 案/ng 200余人/m 受害/vi 携/v 情妇/n 出逃/vi 说法/n 不/d 实/ad 
东方/s 一/m 卫生院/nis 院长/nnt 带头/vd 集体/n 骗/v 保/v [74/m 万/d 8/m 人/n]/mq 被/pbei 判刑/vi 
海口/ns 小伙/n 公司/nis 聚餐/vn 醉酒/nz 身亡/vi 新婚/n [40/m 天/qt]/mq 妻子/n 已/d 孕/vg 
[海南/ns 旅游/vn]/nz 全面/ad 进入/v 旺季/n 自驾/nz 游客/n 量/n 明显/a 增多/v 
海口/ns 开通/v 电话/n [6666566624/m 小时/n]/mq 受理/v 春运/n 投诉/vn 
