据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 林青霞/nr 、/w 陶敏明/nr 、/w 郑佩佩/nr 、/w 李丽丽/nr 、/w 张燕/nr 、/w 秦萍/nr 和/cc 岳华/nr ，/w 前晚/nz 到/v [新/a 光/n 戏院/nis]/nt 大剧场/nz 欣赏/v 凌波/nr 与/cc 胡锦/nr 合演/v 的/ude1 《/w 梁山伯/nr 、/w 祝英台/nz 黄梅调/nr 经典/n 50年/t 演唱会/n 》/w ，/w 行事/vi 低调/n 的/ude1 林青霞/nr 未完/nz 场/qv 便/d 走人/vi 。/w 
胡锦/nr 在/p 台上/s 透露/v 早/a 前/f 患/v 乳癌/nz ，/w 有/vyou 两年/mq 时间/n 情绪/n 很/d 低落/an ，/w 幸得/nz 凌波/nr 鼓励/v 她/rr 再/d 站/vi 舞台/n ，/w 她/rr 才/d 恢复/v 信心/n ，/w 接着/c 唱/v 一曲/mq 时/ng 一度/d 感触/n 哽咽/vi 。/w 凌波/nr 事后/f 表示/v 看见/v 胡锦/nr 感触/n 硬/a 咽/v ，/w 她/rr 也/d 感动/v 到/v 想哭/v ，/w 但/c 强忍/v 泪水/n ，/w 以免/c 影响/vn 演出/vn 。/w 提到/v 林青霞/nr 捧场/vi ，/w 凌波/nr 说/v ：/w “/w 青霞/nz 中场/s 时/ng 曾/d 到/v 后台/n 探班/nz ，/w 之前/f 又/d 有/vyou 特首/n 梁振英/nr 和/cc 钟楚红/nr 来/vf 捧场/vi ，/w 令/v 我/rr 很/d 感动/v 。/w ”/w 

[娱乐/vn 新闻/n]/nz 推荐/v 

 王心凌/nr 美/b 照/v 被/pbei 网友/n 质疑/vn 整容/vi :/w 你/rr 妈/n 还/d 认识/v 你/rr 吗/y 



