郭涛/nr 父子/n 录/ng 节目/n 
1月5日/t ，/w 郭涛/nr 带/v 儿子/n 石头/n 参与/v 《/w 疯狂/a 的/ude1 石头/n 》/w 录制/v ，/w 这/rzv 档/ng 亲子/nz 闯关/nz 节目/n 也/d 是/vshi 郭涛/nr 父子/n 继/vg 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 之后/f 参加/v 的/ude1 [第二/m 档/ng]/mq 真人秀/nz 节目/n ，/w 该/rz 节目/n 以/p 密室/n 冒险/vi 为/p 主题/n ，/w 不仅/c 考验/v 嘉宾/n 的/ude1 智慧/n 与/cc 体能/n ，/w 更加/d 考验/vn 他们/rr 的/ude1 胆量/n 与/cc 协作/vn 能力/n 。/w 郭涛/nr 与/cc 石头/n 在/p 密室/n 冒险/vi 中/f 表现/v 让/v 在场/vn 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 和/cc 探班/nz 媒体/n 狂/dg 点/qt 赞/vg 。/w 在/p 采访/v 环节/n ，/w 郭涛/nr 颇具/v 自信/a 的/ude1 表示/vn ，/w 节目/n 中/f 的/ude1 种种/q 挑战/vn 自己/rr 跟/p 石头/n 其实/d 还/d 挺/d 擅长/v 的/ude1 ，/w 还/d 直言/vi 儿子/n 石头/n 非常/d 具有/v 冒险/vn 精神/n ：/w “/w 平时/t 他/rr 的/ude1 胆子/n 特别/d 大/a 。/w ”/w 
除此之外/al ，/w 因/p 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 这/rzv 档/ng 节目/n 一夜/mq 爆/v 红/a 的/ude1 男模/nz 张亮/nr ，/w 被/pbei 网友/n 封/q 为/p “/w 新/a 晋/b 男/b 神/n ”/w 。/w 然而/c ，/w 近日/t 却/d 频频/d 传出/v “/w 耍大牌/nz ”/w 的/ude1 [负面/b 新闻/n]/nz 。/w 1月4日/t ，/w 张亮/nr 带着/vn 天天/d 也/d 现身/v 《/w 疯狂/a 的/ude1 石头/n 》/w 录制/v 现场/s ，/w 因/p 其/rz 拒绝/v 采访/vn 而/cc 引来/v 在场/vn 媒体/n 的/ude1 集体/n 吐槽/nz ：/w 人/n 红/a 排场/n 也/d 大/a 了/ule 。/w 对此/d 风波/n ，/w 郭涛/nr 表示/v 自己/rr 不好/a 评价/vn 什么/ry ：/w “/w 从/p 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 之后/f [很多/m 人/n]/mq 喜欢/vi 上/f 了/ule 我们/rr 这/rzv 几个/mq 爸爸/n 和/cc 这个/rz 几个/mq 孩子/n ，/w 肯定/v 是/vshi 他们/rr 的/ude1 身上/s 有/vyou 很多/m 好/a 的/ude1 地方/n 存在/v 。/w ”/w 
石头/n “/w 坑爹/nz ”/w [危机/n 时刻/n]/nz 求/v 郭涛/nr “/w 牺牲/v ”/w 
由/p [金鹰卡通/nrf 卫视/n]/nz 开播/v 的/ude1 明星/nnd 亲子/nz 闯关/nz 节目/n 《/w 疯狂/a 的/ude1 石头/n 》/w 1月5日/t 录制/v ，/w 郭涛/nr 父子/n 加盟/v 。/w 节目/n 录制/v 现场/s ，/w 郭涛/nr 、/w 石头/n 、/w 孙坚/nr [三/m 人/n]/mq 组队/vi 挑战/vn “/w 怪兽/n 密室/n ”/w ，/w 狰狞/a 的/ude1 怪兽/n 模型/n 加上/v 惊吓/vn 程度/n [五/m 颗/q]/mq 星/n 的/ude1 恐怖/a 惩罚/vn ，/w 让/v 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 中/f 一向/d 胆子/n 大/a 的/ude1 石头/n 哥/n 也/d 心/n 生/v 畏惧/v 。/w 
在/p 闯关/nz 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 因为/c 答/v 错/v 问题/n [三/m 人/n]/mq 中/f 必须/d 要/v 选择/vn 一人/mq 成为/v 怪兽/n 的/ude1 口中/s 食/v ，/w 石头/n 则/d 毫不犹豫/dl 选择/v 自己/rr 的/ude1 老爸/n ，/w 表情/n 中/f 带着/vn 极度/d 的/ude1 恐惧感/n 求/v 着/uzhe 郭涛/nr “/w 牺牲/v ”/w ：/w “/w 爸爸/n 你/rr 就/d ‘/w 牺牲/v ’/w 吧/y ，/w 求/v 你/rr 了/ule ，/w 求/v 你/rr 了/ule 。/w ”/w 看到/v 此/rzs 场景/n 在场/vi 所有/b [工作/vn 人员/n]/nnt 瞬间/n 爆笑/nz ，/w 更/d 有/vyou 媒体/n 幽默/a 评价/vn ：/w 石头/n 哥/n 太/d “/w 坑爹/nz ”/w 了/ule 。/w 
郭涛/nr 自曝/nz 儿/ng 时/ng “/w 糗事/nz ”/w 石头/n 发高烧/vl 录/ng 节目/n 强/a 撑/v 
探班/nz 当天/t ，/w 郭涛/nr 带着/vn 生病/vi 的/ude1 石头/n 接受/v 群/ng 访/v ，/w 被/pbei 赞/vg “/w 纯爷们/nz ”/w 的/ude1 石头/n 因为/c 发高烧/vl 在/p 整个/b 采访/v 过程/n 中/f 没/d 了/ule 往常/t 的/ude1 活跃/a ，/w 一直/d 依偎/vi 在/p 老爸/n 怀里/s ，/w 在场/vi 的/ude1 媒体/n 看到/v 石头/n 强/a 撑/v 录/ng 节目/n 做/v 采访/vn 也/d 倍感/v 心疼/v 。/w “/w 孩子/n 烧成/v 这样/rzv ，/w 怎么/ryv 还/d 让/v 他/rr 来/vf 录/ng 节目/n ？/w ”/w 郭涛/nr 大方/a 坦言/v ：/w “/w 可能/v 有的/rz 家长会/n 觉得/v 孩子/n 烧成/v 这样/rzv 怎么/ryv 能/v 不/d 给/p 他/rr 吃药/v ，/w 还/d 让/v 他/rr 出来/vf ？/w 我/rr 不是/c 因为/c 粗心/a ，/w 如果/c 没什么/vl 大/a 碍/v ，/w 在/p 现有/v 的/ude1 身体/n 条件/n 下/f ，/w 能/v 扛/v 就/d 扛/v ，/w 我/rr 觉得/v 一方面/c 他/rr 的/ude1 抵抗力/n 需要/v 锻炼/vn ，/w 另一方面/c 也/d 培养/v 他/rr 对/p 病痛/n 的/ude1 忍耐力/n 。/w ”/w 郭涛/nr 还/d 幽默/a 补充/vn ：/w “/w 如果/c 石头/n 妈/n 在/p 的话/udh 肯定/v 抱着/v 孩子/n ，/w 眼泪/n 都/d 要/v 掉/v 下来/vf 了/ule 。/w ”/w 
虽然/c 发/v 着/uzhe 高烧/n 但/c 在/p 录/ng 节目/n 时/ng 石头/n 表现/v 却/d 十分/d 英勇/ad ，/w 一向/d 严厉/a 的/ude1 郭涛/nr 对/p 石头/n 也/d 赞叹不已/vl ，/w 同时/c 他/rr 也/d 笑/v 称/vn 石头/n 还/d 这种/r “/w 爷们儿/nz ”/w 的/ude1 性格/n 是/vshi 遗传/vn 了/ule 自己/rr 。/w 采访/v 中/f 被/pbei 问及/v 与/cc 石头/n 相比/vi 自己/rr 小时候/n 胆大/a 到/v 什么/ry 程度/n ，/w 郭涛/nr 便/d 自曝/nz 起/vf 儿/ng 时/ng “/w 糗事/nz ”/w ：/w 小时候/n 喜欢/vi 跟/p 小朋友/n 玩/v 打仗/vi 的/ude1 游戏/n ，/w 有/vyou 一次/mq 跑到/v 平房/n 顶/v 上/f 玩/v ，/w 还/d 拿着/vf 自制/v 的/ude1 手枪/n ，/w 正在/d ‘/w 砰砰砰/nz ’/w 的/ude1 冲杀/v 时/ng ，/w 却/d 从/p 房顶/n 不/d 小心/a 掉进/vf 了/ule 下面/f 的/ude1 仓库/n ，/w 当时/t 门/n 又是/c 锁着/nz 的/ude1 ，/w 小朋友/n 也/d 没法/v 来/vf 救/v 我/rr ，/w 当时/t 还/d 真/a 感觉/n 挺/d 害怕/v 的/ude1 。/w ”/w 
张亮/nr 被/pbei 斥责/v “/w 耍大牌/nz ”/w “/w 摆谱/vn ”/w 郭涛/nr ：/w 不好/a 去/vf 评价/vn 他/rr 什么/ry 
“/w 男/b 神/n ”/w 张亮/nr 摊上/nz 大事/n 了/ule ！/w 近日/t ，/w 张亮/nr 频频/d 传出/v “/w 耍大牌/nz ”/w “/w 人/n 红/a 排场/n 大/a ”/w “/w 采访/v 难度/n 远/a 超/v 一线/n 大/a 咖/n ”/w 等等/udeng [负面/b 新闻/n]/nz 。/w 1月4日/t ，/w 张亮/nr 带着/vn 天天/d 现身/v 《/w 疯狂/a 的/ude1 石头/n 》/w 的/ude1 录制/vn 现场/s ，/w 录制/v 间隙/n ，/w 前去/v 探班/nz 的/ude1 媒体/n 围着/v 张亮/nr 做/v 采访/vn ，/w 突然/ad 被/pbei 其/rz 两名/mq 助理/nnt 强行/d 打断/v 。/w 面对/v 尴尬/a 场面/n ，/w 张亮/nr 并未/d 作出/v 任何/rz 表示/v ，/w 便/d 被/pbei “/w 护送/v ”/w 着/uzhe 迅速/ad 撤离/v 现场/s 。/w 随后/d 张亮/nr 也/d 向/p 媒体/n 致歉/vi ，/w 并/cc 对此/d 作出/v 解释/vn 。/w 
今日/t ，/w 郭涛/nr 携/v 石头/n 同样/d 出现/v 在/p 《/w 疯狂/a 的/ude1 石头/n 》/w 录制/v 现场/s ，/w 被/pbei 问/v 对此/d 风波/n 有/vyou 什么/ry 看法/n ，/w 郭涛/nr “/w 打/v 太极/n ”/w 表示/v ：/w “/w 我/rr 不好/a 去/vf 评价/vn 他/rr 什么/ry ，/w 我们/rr 几个/mq 爸爸/n 之间/f 的/ude1 关系/n 很好/ad ，/w 从/p 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 之后/f [很多/m 人/n]/mq 喜欢/vi 上/f 这/rzv 几个/mq 爸爸/n 和/cc 这个/rz 几个/mq 孩子/n ，/w 可能/v 在/p 他们/rr 的/ude1 身上/s 有/vyou 很多/m 好/a 的/ude1 地方/n 在/p 的/ude1 。/w ”/w 
[娱乐/vn 新闻/n]/nz 推荐/v 
 王心凌/nr 美/b 照/v 被/pbei 网友/n 质疑/vn 整容/vi :/w 你/rr 妈/n 还/d 认识/v 你/rr 吗/y 

