人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月7日/t 电/n （/w 蔡东成/nr ）/w 近日/t ，/w 三亚/ns [白鹭/n 公园/n]/nz 靠近/v 图书馆/nis 附近/f 的/ude1 湖面/n 上/f 出现/v 了/ule 大面积/d 的/ude1 “/w 绿藻/n ”/w 。/w 
在/p 记者/nnt 查看/v 过程/n 中/f ，/w 该/rz 处/n 被/pbei “/w 绿藻/n ”/w 所/usuo 覆盖/v 的/ude1 区域/n 正在/d 被/pbei [三亚/ns 河东区/ns 公共/b 绿地/n 管理所/nis]/nt 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 清理/v 中/f 。/w 据/p 一位/mq 现场/s [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 湖/n 中/f 所/usuo 产生/v 的/ude1 并/cc 不是/c “/w 绿藻/n ”/w ，/w 而是/c 一种/mq 青苔/n ，/w 产生/v 青苔/n 是因为/c 三亚/ns 目前/t 是/vshi 旱季/n ，/w 降水/n 较少/ad ，/w 湖水/n 更换/v 变慢/vi 。/w 另外/c ，/w [前段/t 时间/n]/nz 三亚/ns 气温/n 较低/d ，/w 而/cc 近日/t 三亚/ns 气味/n 则/d 有所/v 回升/vn ，/w 温暖/an 的/ude1 气候/n 也/d 适合/v 青苔/n 的/ude1 生长/vn 。/w 
该/rz [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v ，/w 湖面/n 上/f 的/ude1 青苔/n 生长/v 速度/n 很快/d ，/w 短时间/nz 内/f 就/d 能/v 覆盖/vn 整个/b 湖面/n ，/w 目前/t 已经/d 在/p 安排/v [工作/vn 人员/n]/nnt 对/p 湖面/n 上/f 的/ude1 青苔/n 进行/vn 清理/v 。/w 
