大型/b 机械/n 在/p [北京市/ns 昌平区/ns]/nz 拆除/v [违法/vn 建设/vn]/nz 的/ude1 “/w [小/a 产权房/nz]/nz ”/w 。/w 王京生/nr 摄/vg 新华社/nt 发/v 
2013年/t 岁末/t ，/w 记者/nnt 跟随/v [国土/n 资源部/nis]/nto 督办/v 人员/n 前往/v [海南/ns 海口市/ns]/nz ，/w 调研/v 海口市/ns 遏制/v [违法/vn 建设/vn]/nz 、/w 销售/vn “/w [小/a 产权房/nz]/nz ”/w 的/ude1 进展/vn 情况/n 。/w 
当/p 记者/nnt 来到/v 海口市/ns 美兰区/ns 演丰镇/ns 美/b 仁/ag 路/n 时/ng ，/w 执法/vn 人员/n 正在/d 指挥/v [几/d 台/q]/mq 巨型/b 挖掘机/n 对/p 路旁/s 的/ude1 [8/m 栋/q]/mq 违/vg 建/v 商住/n 小区/n 进行/vn 强制/vd 拆除/v ，/w 已/d 建/v 到/v [10/m 层/qv]/mq 高/a 的/ude1 [框架/n 结构/n]/nz [违法/vn 建筑/n]/nz 不到/v 两个/mq 小时/n 就/d 拆/v 了/ule [3/m 层/qv]/mq 。/w “/w 今天/t 这/rzv [8/m 栋/q]/mq 违/vg 建/v ‘/w [小/a 产权房/nz]/nz ’/w 将/d 全部/m 拆除/v ，/w 总面积/n 达/v [6/m ./w 2/m 万/d 平方米/q]/mq 。/w ”/w 据/p 海口市/ns 美兰区/ns 副区长/nnt 杨柳芳/nr 介绍/v ，/w 该/rz 建筑/n 位于/v [海口/ns 美兰/nz 机场/nis]/nt 二期/b 周边/n ，/w 严重/a 违反/v 规划/n 且/c 影响/v 航空器/n [飞行/vn 安全/an]/nz ，/w 因此/c 必须/d 拆除/v 。/w “/w 这/rzv 楼里/nz 有些/rz 屋子/n 都/d 开始/v 装/v 地板/n 了/ule ，/w 早上/t 我们/rr 刚开始/nz 动工/vi ，/w 就/d 有/vyou 购买/v 了/ule 房屋/n 的/ude1 周边/n 村民/n 闻讯/vi 跑/v 来/vf 。/w ”/w 记者/nnt 随即/d 采访/v 了/ule 附近/f 村民/n ，/w 其中/rz 就/d 有/vyou 这/rzv 栋/q 违/vg 建/v “/w [小/a 产权房/nz]/nz ”/w 的/ude1 业主/n 。/w “/w 早上/t 听说/v 有人/r 要/v 来/vf 拆房子/nz ，/w 我/rr 丢下/vf 碗/n 打/v 了/ule 个/q ‘/w 摩/b 的/ude1 ’/w 就/d 跑/v 过来/vf 了/ule ，/w 没想到/nz 真/a 拆/v 了/ule !/w ”/w 从/p 村民/n 震惊/v 的/ude1 表情/n 就/d 能/v 看出/v ，/w 海口市/ns “/w [小/a 产权房/nz]/nz ”/w 拆除/v 的/ude1 速度/n 和/cc 进展/vn 确实/ad 出乎意料/vl 。/w 
据/p 海口市/ns 龙华区/ns 副区长/nnt 李美健/nr 介绍/v ，/w 违/vg 建/v 所在地/n 龙华区/ns 山高村/ns 位于/v 海口/ns 城郊/s ，/w 毗邻/vi [海口/ns 东/f 环/n 铁路/n 东站/nis]/nt ，/w 地理位置/gg 优越/a ，/w 经济发展/v 很快/d ，/w 这里/rzs 的/ude1 房价/n 也/d 水涨船高/vl ，/w “/w 有些/rz 外来/b 投机商/n 看到/v 这/rzv 一点/mq ，/w 私下/d 跟/p 村民/n 非法/b 购买/v 宅基地/n ，/w 或者/c 与/cc 村民/n 合作/vn ，/w 建起/v 了/ule ‘/w [小/a 产权房/nz]/nz ’/w 。/w 周边/n 正规/a 商品房/n [每/rz 平方米/q]/nz 约/d [8000/m 元/q]/mq ，/w 而/cc ‘/w [小/a 产权房/nz]/nz ’/w 售价/n 只有/c [每/rz 平方米/q]/nz [4000/m 元/q]/mq 左右/f ，/w 因此/c 吸引/v 了/ule 不少/m 外地/s 购房者/nz 。/w ”/w 然而/c 现在/t ，/w 他们/rr 的/ude1 投资/vn 有可能/nz 全部/m [化为/v 泡影/n]/nz 。/w 
秀英区/ns 新海村/ns 的/ude1 违/vg 建/v 拆除/vn 最为/d 艰难/a 。/w “/w 在/p 其他/rzv 地区/n ，/w ‘/w [小/a 产权房/nz]/nz ’/w 主要/b 以/p 当地/s 农民/nnt 出/vf 地/ude2 、/w 外来/b 投资人/nnd 出/vf 钱/n 的/ude1 形式/n 存在/v ，/w 违/vg 建/v 拆除/vn 后/f ，/w 当地/s 农民/nnt 的/ude1 土地/n 还/d 在/p ，/w 受损失/nz 的/ude1 主要/b 是/vshi 外地/s 的/ude1 投机/vn 客/ng ，/w 所以/c 拆违/nz 阻力/n 相对/d 较小/d 。/w 而/cc 新海村/ns 的/ude1 违/vg 建/v 业主/n 主要/b 为/p 本地/rzs 村民/n ，/w 因此/c 阻力/n 较大/d 。/w ”/w 海口市/ns 秀英区/ns 副区长/nnt 陈忠/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 自/p 2009年/t 以来/f ，/w 受/v 房屋/n 价格/n 上涨/vi 影响/vn ，/w 该村/r 的/ude1 违/vg 建/v “/w [小/a 产权房/nz]/nz ”/w 已/d 达/v [数百/m 栋/q]/mq 之/uzhi 多/a ，/w 几乎/d 等于/v 又/d 造/v 了/ule 一个/mq 新海村/ns 。/w 秀英区/ns 截至/v 目前/t 依法/d 强制/vd 拆除/v [小/a 产权房/nz]/nz 共计/v [140/m 宗/vg]/mq ，/w 面积/n 达/v 9万多平方米/m 。/w 
据/p 了解/v ，/w 此次/rz 海口市/ns 公开/ad 强拆/vn 的/ude1 “/w [小/a 产权房/nz]/nz ”/w 项目/n ，/w 不仅/c 体/ng 量/n 大/a 而且/c 完工/vi 程度/n 也/d 都/d 比较/d 高/a ，/w 大部分/n 已/d 具备/v 入住/vn 条件/n ，/w 有些/rz 甚至/d 已经/d 有人/r 入住/v ，/w 但/c 即便/c 如此/rzv ，/w 当地/s 打击/v “/w [小/a 产权房/nz]/nz ”/w 的/ude1 决心/n 依旧/z 没有/v 动摇/vn 。/w [海口/ns 市委/nis]/nto 、/w 市政府/n 严格/ad 实行/v [土地/n 用途/n 管制/vn 制度/n]/nz ，/w 并/cc 在/p 全省/n 率先/d 将/d [违法/vn 建筑/n]/nz 包括/v “/w [小/a 产权房/nz]/nz ”/w 数据/n “/w 上/f 图/n 入库/vi ”/w ，/w 搭建/v [违法/vn 建筑/n]/nz 综合/vn 整治/vn 监控/vn 信息系统/gi 。/w 分类/vn 处置/vn ，/w 疏堵/n 结合/v ，/w 增强/v 清理/vn 和/cc 整顿/v “/w [小/a 产权房/nz]/nz ”/w 工作/vn 针对性/n 和/cc 实效性/n 。/w 同时/c 从/p 源头/n 上/f 加强/v 防/v 控/vn ，/w 标本兼治/vl ，/w 将/d 清理/v 和/cc 整顿/v [违法/vn 建设/vn]/nz 、/w 销售/vn “/w [小/a 产权房/nz]/nz ”/w 工作/vn 与/cc [新型/b 城镇化/vn]/nz 建设/v [紧密/ad 结合/v]/nz ，/w 构建/v [长效/b 机制/n]/nz ，/w 坚决/ad 遏制/v 建设/vn 和/cc 销售/vn “/w [小/a 产权房/nz]/nz ”/w 行为/n 。/w 
特别/d 是/vshi 2013年/t 以来/f ，/w 海口市/ns 以/p “/w [城市/n 管理/vn]/nz 年/qt ”/w 活动/vn 为/p 契机/n ，/w 开展/v 清理/vn 和/cc 整顿/v [违法/vn 建设/vn]/nz 和/cc 销售/vn “/w [小/a 产权房/nz]/nz ”/w 专项/b 行动/vn ，/w 实施/v 了/ule 新海村/ns [12/m 万/d 多/a 平方米/q 等/udeng]/mq 一批/mq “/w [小/a 产权房/nz]/nz ”/w 重灾区/n 的/ude1 拆除/vn 行动/vn ，/w 起到/v 了/ule 震慑/v 作用/n 。/w [海口市/ns 市政/n 市容/n 管理/vn 委员会/nis]/nt 副主任/nnt 刘建/nr 介绍/v ，/w 截至/v 2013年12月26日/t ，/w 海口/ns 全市/n 拆除/v 各类/r 违/vg 建/v [148/m ./w 2/m 万/d 平方米/q]/mq 。/w 
[国土/n 资源部/nis]/nto 、/w [住房/n 城乡/n 建设部/nis]/nt 2013年11月22日/t 下发/v [紧急/a 通知/n]/nz ，/w 要求/n 全面/ad 、/w 正确地/nz 领会/v [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 关于/p 建立/v 城乡/n 统一/vn 的/ude1 [建设/vn 用地/n]/nz 市场/n 等/udeng 措施/n ，/w [严格/ad 执行/v]/nz [土地/n 利用/v 总体/n 规划/n]/nz 和/cc [城乡/n 建设/vn]/nz 规划/n ，/w 严格/ad 实行/v [土地/n 用途/n 管制/vn 制度/n]/nz ，/w 严守/v [耕地/n 红线/n]/nz ，/w 坚决/ad 遏制/v 在/p 建/v 、/w 在/p 售/v “/w [小/a 产权房/nz]/nz ”/w 行为/n 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
沈桂林/nr 案/ng 200余人/m 受害/vi 携/v 情妇/n 出逃/vi 说法/n 不/d 实/ad 
东方/s 一/m 卫生院/nis 院长/nnt 带头/vd 集体/n 骗/v 保/v [74/m 万/d 8/m 人/n]/mq 被/pbei 判刑/vi 
海口/ns 小伙/n 公司/nis 聚餐/vn 醉酒/nz 身亡/vi 新婚/n [40/m 天/qt]/mq 妻子/n 已/d 孕/vg 
[海南/ns 旅游/vn]/nz 全面/ad 进入/v 旺季/n 自驾/nz 游客/n 量/n 明显/a 增多/v 
海口/ns 开通/v 电话/n [6666566624/m 小时/n]/mq 受理/v 春运/n 投诉/vn 
