海门市/ns [海/n 门/n 街道/ns]/ns 拥军/vn 路口/n “/w 母/ng 杀/v 2/m 幼女/n 案/ng ”/w [案发/v 现场/s]/nz 。/w 杨勇/nr 摄/vg 
南通/ns 、/w 海/n 门/n 公安/n 刑侦/n 人员/n 在/p [案发/v 现场/s]/nz 开展/v 勘查/vn 工作/vn 。/w 杨勇/nr 摄/vg 
7日/t ，/w [江苏/ns 海门市/ns 公安局/nis]/nt 对外/vn 通报/v “/w 母/ng 杀/v 2/m 幼女/n 案/ng ”/w 案情/n 。/w 目前/t ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 胡某某/nr 已/d 被/pbei [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 
海/n 门/n 警方/n 通报/v 称/vn ，/w 4日/t 下午/t 13时43分/t ，/w [海门市/ns 公安局/nis]/nto 110/m 指挥中心/nis 接到/v 报警/vn ，/w [海/n 门/n 街道/ns]/ns 拥军/vn 路口/n 某/rz 水果店/nz 内/f ，/w 有/vyou 小孩/n 异常/a 死亡/vi 。/w 
[南通市/ns 公安局/nis]/nto [刑警/nnt 支队/nis]/nt 赶赴/v 现场/s 指导/vn 侦查/vn 工作/vn 。/w 经/p 初步/d 调查/vn 发现/v ：/w 该/rz 水果店/nz 老板/nnt 欧阳某/nr 的/ude1 两个/mq 女儿/n (/w 大/a 女儿/n [4/m 岁/qt]/mq ，/w 小/a 女儿/n [2/m 岁/qt]/mq )/w 因/p 窒息/vi 死亡/vi ，/w 孩子/n 的/ude1 母亲/n 胡某某/nr 有/vyou 重大/a 作案/vi 嫌疑/n 。/w 
经/p 侦查/vn ，/w 4日/t 下午/t 14时54分/t ，/w 海/n 门/n 警方/n 在/p 海门市/ns 区/n [中/f 南/b 世纪城/nz]/nz 一/m 药房/n 附近/f ，/w 将/d 嫌疑人/n 胡某某/nr 抓获/v 。/w 胡某某/nr 现年/n [25/m 岁/qt]/mq ，/w 原籍/n 江西省/ns 吉水县/ns ，/w 2012年1月/t 户籍/n 由/p 江西/ns 吉水/ns 迁入/v 海/n 门/n ，/w 和/cc 丈夫/n 欧阳/nz 某/rz 在/p [海/n 门/n 街道/ns]/ns 拥军/vn 路/n 经营/vn 一/m 水果店/nz 。/w 
审查/vn 中/f ，/w 胡某某/nr 交待/v ，/w 近期/t 她/rr 因/p 与/cc 丈夫/n 发生/v 矛盾/an ，/w 觉得/v 生活/vn 无/v 意义/n ，/w 产生/v 了/ule 轻生/vn 的/ude1 念头/n 。/w 1月4日/t 当天/t ，/w 其/rz 又/d 产生/v 自杀/vn 念头/n ，/w 想到/v 两个/mq 女儿/n 以后/f 生活/vn 上/f 也/d 会/v 不/d 开心/a ，/w 遂/d 于/p 当日/t 下午/t 1时/t 左右/f ，/w 在/p 水果店/nz 内/f 用/p 围巾/n 将/d [一大/n 一/d 小/a]/nz 两个/mq 女儿/n 勒死/nz 。/w 后/f 在/p 返回/v 其/rz 在/p [海/n 门/n 中/f 南/b 世纪城/nz]/nz 的/ude1 住处/n 后/f ，/w 拨打/v 110/m [投案/vi 自首/vi]/nz 。/w 
目前/t ，/w 该/rz 案件/n 正在/d 进一步/d 侦查/vn 中/f 。/w 
