海口/ns [家政/n 服务/vn]/nz [工资/n 指导价/n]/nz 公布/v ，/w 保姆/nnt 起薪/nz [1200/m 元/q]/mq 
月嫂/nz 起薪/nz [4000/m 元/q]/mq 羡/vg 煞/ag 白领/b 
海口市/ns 家庭/n 服务/v 行业协会/nis 日前/t 公布/v 了/ule 最新/a 的/ude1 [家政/n 服务/vn]/nz [工资/n 指导价/n]/nz 和/cc 《/w 海口市/ns 家庭/n [服务/vn 行业/n]/nz 公约/n 》/w ，/w 对/p 雇佣/v 保姆/nnt 、/w 保洁/b 、/w 月嫂/nz 等/udeng 服务/vn 的/ude1 起点/n 工资/n 、/w 加价/vi 标准/n 等/udeng 均/d 给/p 出/vf 具体/a 的/ude1 [指导/vn 意见/n]/nz 。/w 
海口/ns 保姆/nnt 服务/vn 的/ude1 最低/a 起点/n 工资/n 为/p 每月/r [1200/m 元/q]/mq (/w 休假/vi [4/m 天/qt]/mq )/w ，/w 不/d 休假/vi 者/k 或/c 增加/v 工作量/n 者/k ，/w 根据/p 内容/n 确定/v 加薪/v 标准/n ，/w 例如/v 需要/vn 带/v [0/m -/w 1/m 岁/qt]/mq 婴儿/n 的/ude1 可/v 加薪/v [200/m 元/q]/mq ，/w 护理/vn 无/v 自理/vn 能力/n 的/ude1 患病/vn 老人/n 最高/a 可/v 加薪/v [800/m 元/q]/mq ，/w 需要/v 手/n 洗/v 衣服/n 者/k 加薪/v [100/m 元/q]/mq 等/udeng 。/w 月嫂/nz 起点/n 工资/n 最低/a 每月/r [4000/m 元/q]/mq (/w 休假/vi [4/m 天/qt]/mq )/w ，/w 最高/a [8000/m 元/q]/mq ，/w 照顾/v 双胞胎/n 者/k 加薪/v [1000/m 元/q]/mq 。/w 
“/w [家政/n 服务/vn]/nz 的/ude1 对象/n 不再/d 局限于/v 高/a 收入/n 的/ude1 家庭/n ，/w [越来越/d 多/a]/nz 进入/v 到/v 中等/b 收入/n 的/ude1 [普通/a 家庭/n]/nz 中/f 。/w ”/w 海口市/ns 家庭/n 服务/v 行业协会/nis 负责人/nnt 介绍/v ，/w 海口/ns 约/d 60%/m 家庭/n 使用/v 过/uguo [家政/n 服务/vn]/nz ，/w 类型/n 包括/v ：/w 居家/v 服务/vn 、/w 钟点/n 保洁/b 、/w [婴幼儿/n 护理/vn]/nz 、/w 月嫂/nz 服务/vn 、/w 患病/vi 老人/n 护理/vn 等/udeng 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
沈桂林/nr 案/ng 200余人/m 受害/vi 携/v 情妇/n 出逃/vi 说法/n 不/d 实/ad 
东方/s 一/m 卫生院/nis 院长/nnt 带头/vd 集体/n 骗/v 保/v [74/m 万/d 8/m 人/n]/mq 被/pbei 判刑/vi 
海口/ns 小伙/n 公司/nis 聚餐/vn 醉酒/nz 身亡/vi 新婚/n [40/m 天/qt]/mq 妻子/n 已/d 孕/vg 
[海南/ns 旅游/vn]/nz 全面/ad 进入/v 旺季/n 自驾/nz 游客/n 量/n 明显/a 增多/v 
海口/ns 开通/v 电话/n [6666566624/m 小时/n]/mq 受理/v 春运/n 投诉/vn 
