人民网/nz 海南/ns 视窗/n 儋州/ns 1月7日/t 电/n （/w 余恒平/nr 、/w 通讯员/nnt 李秋欢/nr ）/w 1月6日/t ，/w [中国/ns 工程院/nis]/nto 院士/nnt 阮长耿/nr 、/w [第一/m 军医/nnt 大学/nis]/ntu 研究员/nnt 苏殿杰/nr 、/w [北京/ns 生物制品/n 研究所/nis]/nt 研究员/nnt 赵景杰/nr 等/udeng 知名/a 专家/nnt 来到/v 儋州市/ns ，/w 举/v 为/p 医学/n [知识/n 讲座/n]/nz ,/w 为/p 儋州/ns [医疗/n 卫生/an]/nz 工作/vn 提供/v 技术/n 帮扶/vn 和/cc 智力/n 支持/v 。/w 
当天/t 的/ude1 医学/n 讲座/n 上/f ，/w 阮长耿/nr 院士/nnt 、/w 赵景杰/nr 研究员/nnt 、/w 苏殿杰/nr 研究员/nnt 等/udeng 专家/nnt 分别/d 作/v 了/ule 《/w [乙肝/nhd 疫苗/n]/nz 研发/v 进展/vn 和/cc 产业化/vn 》/w 、/w 《/w 肿瘤/n 早期/f 诊断试剂/gb 和/cc 生产/vn 应用/vn 》/w 、/w 《/w 出血/vi 和/cc 血栓病/nz 的/ude1 研究/vn 进展/vn 》/w 等/udeng 医学/n [专题/n 讲座/n]/nz ，/w 介绍/v 了/ule 这些/rz 医学/n 领域/n 的/ude1 最新/a 研究/vn 进展/vn 。/w 
儋州市/ns 副市长/nnt 王月花/nr 在/p 讲座/n 开幕式/n 上/f 表示/v 。/w [儋州/ns 市委/nis]/nt 、/w 市政府/n [十分/d 重视/v]/nz [医疗/n 卫生/an]/nz 人才/n 工作/vn ，/w 近年来/dl 不断/d 加强/v 卫生/an [人才/n 队伍/n]/nz 建设/vn ，/w 大力/d 引进/v [优秀/a 人才/n]/nz ，/w 有效/a 促进/v 了/ule 全市/n [各项/r 事业/n]/nz 的/ude1 发展/vn 。/w 同时/c ，/w 我们/rr 也/d 要/v 清醒/a 地/ude2 看到/v 当前/t 我市/r 人才/n 总量/n 的/ude1 不足/an 、/w 结构/n 布局/n 也/d 不够/a 合理/a 、/w 高层次/n 人才/n 短缺/vi ，/w 人才/n 创新/vi [创业/vn 能力/n]/nz 不/d 强/a 等/udeng 。/w 为此/bl ，/w 市委/nis 市政府/n 坚持/v 人才/n 才/d 是/vshi 第一/m 资源/n 的/ude1 理念/n ，/w 创新/vi 机制/n ，/w 完善/v 体制/n ，/w 优化/v 环境/n 。/w 她/rr 要求/n ，/w 全市/n [医疗/n 卫生/an]/nz 系统/n [干部/nnt 职工/nnt]/nz 要/v 珍惜/vn 此次/rz 学习/v 机会/n ，/w 认真/ad 听/v ，/w 努力/ad 学/v ，/w 要/v 加强/vn 交流/vn 合作/vn ，/w 强化/v 科学/n 建设/vn ，/w 提升/v 儋州/ns [医疗/n 服务/vn]/nz 水平/n ，/w 让/v 群众/n 享受/v 质量/n 优良/z 、/w 价格/n 合理/a 的/ude1 [医疗/n 卫生/an]/nz 服务/vn 。/w 
据悉/v ，/w 此次/rz 医学/n 讲座/n 和/cc 技术/n 帮扶/vn 活动/vn 由/p [儋州市/ns 卫生局/nis]/nt 主办/v 。/w 儋州市/ns 机关/n 、/w [医疗/n 卫生/an]/nz 系统/n 350多人/m 参加/v 了/ule 讲座/n 活动/vn 。/w 
