[临高县/ns 气象台/nis]/nt 2014年01月07日07时40分/t 发布/v [大雾/n 黄色/n 预警/vn 信号/n]/nz ：/w 临高/ns 已经/d 出现/v 能见度/n 小于/v [500/m 米/q]/mq 、/w 大于/v 等于/v [200/m 米/q]/mq 的/ude1 雾/n 并/cc 将/d 持续/vd ，/w 请/v 交通/n 、/w 航运/n 等/udeng 部门/n 注意/v 做好/v 防范/vn 措施/n 。/w 
[海口市/ns 气象台/nis]/nt 2014年01月07日07时50分/t 发布/v [大雾/n 黄色/n 预警/vn 信号/n]/nz ：/w 海口/ns 已经/d 出现/v 能见度/n 小于/v [500/m 米/q]/mq 、/w 大于/v 等于/v [200/m 米/q]/mq 的/ude1 雾/n 并/cc 将/d 持续/vd ，/w 请/v 交通/n 、/w 航运/n 等/udeng 部门/n 注意/v 做好/v 防范/vn 措施/n 。/w 
[定安县/ns 气象台/nis]/nt 2014年01月07日07时46分/t 发布/v [大雾/n 黄色/n 预警/vn 信号/n]/nz ：/w 定安/nz 已经/d 出现/v 能见度/n 小于/v [500/m 米/q]/mq 、/w 大于/v 等于/v [200/m 米/q]/mq 的/ude1 雾/n 并/cc 将/d 持续/vd ，/w 请/v 交通/n 等/udeng 部门/n 注意/v 做好/v 防范/vn 措施/n 。/w 
[澄迈县/ns 气象台/nis]/nt 2014年01月07日07时40分/t 发布/v [大雾/n 黄色/n 预警/vn 信号/n]/nz ：/w 我县/r 已/d 出现/v 能见度/n 小于/v [500/m 米/q]/mq 、/w 大于/v 等于/v [200/m 米/q]/mq 的/ude1 大雾/n 天气/n 并/cc 将/d 维持/v ，/w 请/v 各/rz 有关方面/nz 做好/v [交通/n 安全/an]/nz 工作/vn 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
沈桂林/nr 案/ng 200余人/m 受害/vi 携/v 情妇/n 出逃/vi 说法/n 不/d 实/ad 
东方/s 一/m 卫生院/nis 院长/nnt 带头/vd 集体/n 骗/v 保/v [74/m 万/d 8/m 人/n]/mq 被/pbei 判刑/vi 
海口/ns 小伙/n 公司/nis 聚餐/vn 醉酒/nz 身亡/vi 新婚/n [40/m 天/qt]/mq 妻子/n 已/d 孕/vg 
[海南/ns 旅游/vn]/nz 全面/ad 进入/v 旺季/n 自驾/nz 游客/n 量/n 明显/a 增多/v 
海口/ns 开通/v 电话/n [6666566624/m 小时/n]/mq 受理/v 春运/n 投诉/vn 
