人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月7日/t 电/n （/w 肖霈/nr 通讯员/nnt 马睿娴/nr ）/w 为/p 进一步/d 挖掘/v 具有/v 独特/a 性/ng 、/w 唯一性/n 的/ude1 核心/n 景观/n 资源/n ，/w 实现/v 创建/vn 国家/n [5/m A/x]/mq 级/q [旅游/vn 景区/n]/nz 的/ude1 目标/n ，/w 近日/t ，/w 槟榔谷/nz 景区/n 诚邀/v 黎族/nz 、/w 苗族/nz [文化/n 研究/vn]/nz 著名/a 专家/nnt 及/cc 海南省/ns 旅游/vn 院校/n 专家/nnt 莅临/v 景区/n 召开/v 了/ule 创建/v 国家/n [5/m A/x]/mq 级/q [旅游/vn 景区/n]/nz 专家/nnt 研讨会/n 。/w 在/p [实地/d 考察/v]/nz 、/w 认真/ad 梳理/v 、/w 充分/ad 论证/vn 、/w 评审/vn 把关/vi 等/udeng 基础上/nz [拾遗/vi 补缺/vi]/nz ，/w 将/d 挖掘/v 、/w 保护/vn 、/w 传承/vn 、/w 弘扬/v 海南/ns 黎苗/nr 文化/n 的/ude1 理念/n 贯穿/v 于/p 整个/b 创建/v 工作/vn 环节/n ，/w 努力/ad 把/pba 槟榔谷/nz 景区/n 打造/v 成为/v 海南/ns 展示/v 黎苗/nr 文化/n 最/d 权威/n 、/w 最/d 完整/a 的/ude1 宏伟/a 工程/n 。/w 
专家/nnt 团/n 一行/n 深入/ad 槟榔谷/nz 景区/n ，/w [实地/d 考察/v]/nz 在/p 建/v 工程/n ，/w 了解/v 景区/n 景区/n [规划/n 设计/vn]/nz 、/w 接待/v 设施/n 、/w 特色/n 功能/n 等/udeng 情况/n ，/w 并/cc 察看/v 了/ule [台湾/ns 民俗/n 文化馆/nis]/nt 、/w [台湾/ns 美食/n 工艺品/n 馆/ng]/nt 、/w 非/b 遗/vg 文化馆/nis 等/udeng 重点/n [建设/vn 工程/n]/nz 的/ude1 建设/vn 情况/n 。/w 专家/nnt 团/n 指出/v ，/w 要/v 借助/v [5/m A/x]/mq 级/q 景区/n 的/ude1 创建/vn ，/w 做好/v 景区/n 文化/n 提升/v 、/w 优化/v 设施/n 建设/vn ，/w 切实/ad 推动/v 保亭县/ns 乃至/c 海南/ns 的/ude1 旅游业/n 发展/vn ，/w 通过/p 形成/v [形式/n 多样/a]/nz 、/w 内容/n 丰富/a 的/ude1 旅游/vn 载体/n ，/w 实现/v 成为/v 国际/n 一流/b 旅游/vn 目的地/n 的/ude1 提升/vn 。/w 
在/p 专家/nnt 研讨会/n 上/f ，/w 专家/nnt 团/n 对/p 槟榔谷/nz 的/ude1 景区/n 核心/n 吸引/v 物/ng 、/w 黎族/nz 文物/n 的/ude1 历史/n 地位/n 与/cc 价值/n 、/w 景区/n 的/ude1 [形象/n 定位/vn]/nz 、/w 知名度/n 与/cc 美誉度/nz 等/udeng 方面/n 进行/vn 了/ule 深度/n 地/ude2 探讨/v ，/w 大家/rr 建议/n 要/v 充分/ad 利用/v 槟榔谷/nz 景区/n 黎苗/nr 文化/n 的/ude1 代表性/n 、/w 典型/n 的/ude1 文化/n 性/ng 与/cc 自然资源/n 优势/n ，/w [整体/n 规划/n]/nz ，/w 同步/vd 完善/v 提升/vn ，/w 争取/v 打造/v 成为/v 国内/s 独一无二/bl 的/ude1 少数民族/n 型/k [5/m A/x]/mq 级/q [旅游/vn 景区/n]/nz 。/w 
据/p 槟榔谷/nz 与/cc 会/v 负责人/nnt 介绍/v ：/w “/w 槟榔谷/nz 是/vshi 海南/ns 唯一/b 以/p 黎苗/nr 文化/n 为/p 主题/n 的/ude1 [4/m A/x]/mq 级/q 旅游区/n ，/w 不仅/c 有/vyou 多项/mq 世界/n 非/b 遗/vg 项目/n 展示/v ，/w 而且/c 还有/v 国家/n 文化/n 出口/vn [重点/n 项目/n]/nz —/w —/w 大型/b 原生态/n [实景/n 演出/vn]/nz 《/w 槟榔/nf  古韵/n 》/w ，/w 是/vshi 了解/v 海南/ns 黎苗/nr 文化/n 的/ude1 重要/a 窗口/s 。/w 希望/v 通过/p 这次/r 创建/v 工作/vn ，/w 凝聚/v 大家/rr 的/ude1 力量/n ，/w 给/p 游客/n 呈现/v 一幅/mq 生动/a 、/w 完整/a 的/ude1 黎苗/nr 文化/n 风景图/nz ”/w 。/w 
