两小无猜/nz 
在/p 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 最后/f 一期/b 节目/n 中/f 森/ag 碟/ng 对/p 王诗龄/nr 说/v “/w 好/a 的/ude1 女人/n 会/v 变成/v 天使/n ，/w 乖/a 男孩/n 会/v 变成/v 天使/n 的/ude1 老公/n ”/w 。/w 前/f 日/b ，/w 田亮/nr 又/d 通过/p 微博/n 上/f 传/v 森/ag 碟/ng 可爱/a 照片/n 并/cc 借用/v 女儿/n 的话/udh 称/v ：/w “/w 好女孩/nz 会/v 变/vn 天使/n ，/w 男孩/n 们/k ，/w 加油/vi ！/w 长大/vi 也/d 要/v 记得/v 当年/t 的/ude1 约定/vn 啊/y …/w …/w ”/w 随后/d ，/w 张亮/nr 转发/v 此/rzs 微博/n 并/cc 约定/v 春节/t 去/vf 田亮/nr 家/q 拜年/vi ，/w 遭到/v 网友/n 的/ude1 调侃/vn ：/w “/w 是/vshi 去/vf 提亲/vi 吗/y ？/w ”/w 
天天/d 和/cc 田雨橙/nr 被/pbei 网友/n 称为/v “/w 天/qt 森/ag 一对/mq ”/w ，/w 张亮/nr “/w 拜年/vi ”/w 微博/n 曝光/vi 后/f ，/w 不少/m 想/v 凑/v “/w 佳偶/n 天/qt 橙/ag ”/w 娃娃亲/nz 的/ude1 粉丝/nf 纷纷/d 留言/n ：/w “/w 去/vf 提亲/vi 的/ude1 吗/y ？/w ”/w 更/d 有/vyou 热心/a 的/ude1 网友/n 联想/vi 到/v [前段/t 时间/n]/nz 张亮/nr 儿子/n 天天/d 提到/v 森/ag 碟/ng 时/ng 说/v 她/rr “/w 像/v 老婆/n 一样/uyy ”/w 的/ude1 童言/nz ，/w 总结/v 称/vn ：/w “/w 中国/ns 当/p 红/a 童/ng 模/ng 张悦轩/nr 2013年12月24日/t 正式/ad 公开/ad 与/cc 绯闻/n 女友/n 田雨橙/nr 的/ude1 恋情/n 。/w ”/w 
