（/w 美国/nsf 《/w [星岛/nz 日报/n]/nz 》/w ）/w 
据/p 美国/nsf 《/w [星岛/nz 日报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 纽约/nsf [这个/rz 世界/n]/nz 之/uzhi 都/d ，/w 不乏/v 能/v 演奏/vn [中国/ns 传统/n 乐器/n]/nz 的/ude1 名家/n ，/w 他们/rr 用/p 精湛/a 的/ude1 技艺/n 推动/v 着/uzhe 国乐/n 在/p [世界/n 舞台/n]/nz 上/f 的/ude1 传播/vn 。/w 但/c 提起/v 笙/n ，/w [很多/m 人/n]/mq 都会/n [一/d 脸/n]/mq 懵懂/v ，/w 因为/c 能/v 吹笙/nz 的/ude1 专业/n 演奏家/nnt 在/p 这里/rzs 很/d 少见/a ，/w 使/v 作为/p 中国/ns 最/d 古老/a 乐器/n 之一/rz 的/ude1 笙/n 也/d 少/a 了/ule 在/p 纽约/nsf “/w [出头/vi 露脸/vi]/nz ”/w 的/ude1 机会/n 。/w [37/m 岁/qt]/mq 的/ude1 国艳朴/nr 希望/v 她/rr 能够/v 改变/vn 这种/r 现状/n 。/w 
国艳朴/nr 出生/vi 在/p 被/pbei 称为/v “/w 吹打乐/nz 之/uzhi 乡/n ”/w 的/ude1 中国/ns [河北/ns 保定/ns]/ns ，/w 在/p 家乡/n 的/ude1 民间/n 年/qt 节/q 庆典/n 上/f ，/w 笙/n 是/vshi 乐队/nis 里/f 少不了/vl 的/ude1 “/w 宝贝/n ”/w 。/w 而/cc 国家/n 祖传/vn 吹笙/nz ，/w 到/v 她/rr 已经/d 是/vshi [第八/m 代/q]/mq ，/w 家中/s 的/ude1 一些/mq 与众不同/vl 的/ude1 吹笙/nz 秘籍/n 使/v 他们/rr 的/ude1 演奏/vn 带/v 上/f 了/ule 别人/rr 所/usuo 不能/v 及/cc 的/ude1 特色/n ，/w 因而/c 特别/d 受欢迎/nz 。/w 
国艳朴/nr 最早/d 的/ude1 记忆/n 就是/v 看着/v 父亲/n 修/v 笙/n ，/w 父亲/n 会/v 边吹/nz 边/k 调试/v ，/w 姐姐/n 听到/v 这种/r 声音/n 立刻/d 捂着/nz 耳朵/n 跑开/nz ，/w 而/cc 小艳/nz 朴/nz 却/d 一下子/mq 就/d 被/pbei 笙/n 的/ude1 音符/n 吸引/v 住/vn 。/w [五/m 岁/qt]/mq 开始/v ，/w 国艳朴/nr 就/d 跟着/v 爷爷/n 和/cc 父亲/n 开始/v 学/v 吹笙/nz 。/w “/w 爷爷/n 对/p 我/rr 宽松/a 些/q ，/w 父亲/n 特别/d 严格/ad ，/w 每天/r 早上/t [7/m 点/qt]/mq 起床/vi 就/d 开始/v 练/v ，/w 从/p 曲谱/n 、/w 音准/n 到/v 独门/b 技巧/n ，/w 一/m 练就/v 是/vshi 一/m 整天/d 。/w ”/w 她/rr 回忆说/nz 。/w 
勤学苦练/vl 很快/d 就/d 见到/v 功效/n ，/w 十几岁/mq 时/ng 她/rr 就/d 凭/p 出众/a 的/ude1 技艺/n 考上/v 了/ule 全国/n 唯一/b 的/ude1 老调/n 剧团/nis ，/w 被/pbei 列为/v [中国/ns 文化/n 遗产/n]/nz 的/ude1 老调/n 是/vshi 一种/mq 有/vyou [300/m 多年/mq]/mq 历史/n 的/ude1 地方戏/n ，/w 而/cc 作为/p 剧团/nis 中/f 唯一/b 一名/mq 笙/n 演奏员/nnt ，/w 国艳朴/nr 很快/d 成为/v 剧团/nis 中/f 不可或缺/al 的/ude1 一员/mq ，/w 以至于/c 后来/t 她/rr [河北/ns 艺术/n 学校/nis]/nt 毕业/v 后/f 在/p 团里/n 的/ude1 盛情/n 邀请/v 下/f ，/w 她/rr 又/d 重回/v “/w 娘家/n ”/w 工作/vn 。/w 但/c 她/rr 心里/s 一直/d 有一个/mq 想法/n ，/w 笙/n 应当/v 有/vyou 更/d 广阔/a 的/ude1 舞台/n 。/w 
2012年/t ，/w 国艳朴/nr 背着/v 她/rr 的/ude1 笙/n 来到/v 纽约/nsf ，/w 开始/v 跟/p [中国/ns 戏剧/n]/nz 坊/ng 、/w 齐淑芳/nr 京剧团/nis 等/udeng 民间艺术/n 团体/n 合作/vn 演出/vn ，/w 每次/r 演完/nz 常常/d 有/vyou 好奇/a 的/ude1 观众/n 走到/vf 后台/n ，/w 让/v 她/rr 把/pba “/w 那样/rzv 乐器/n ”/w 拿出/v 来/vf 仔细/ad 看看/v 。/w [纽约/nsf 宝安/ns 文化/n 艺术/n 中心/nis]/nt 的/ude1 创办人/nnt 、/w [二胡/n 演奏家/nnt]/nnd 曹宝安/nr 见到/v 国艳朴/nr 后/f 如获至宝/vl ，/w 力/n 邀/v 她/rr 加入/v 宝安/ns 民乐团/nz 的/ude1 演出/vn 。/w 曹宝安/nr 说/v ，/w 在/p 美国/nsf 能/v 吹笙/nz 的/ude1 人/n 屈指可数/vl ，/w [宝安/ns 乐团/nis]/nt 1999年/t 成立/vi 至今/d 一直/d 没有/v 找到/v 专业/n 的/ude1 吹笙/nz 演员/nnt ，/w 只能/v 请/v 其他/rzv 专业/n 的/ude1 乐手/nnt 兼任/v ，/w 而/cc 国艳朴/nr 的/ude1 加盟/vn 让/v 乐团/nis 增色/vi 不少/m 。/w 
对/p 国艳朴/nr 来说/uls ，/w 去/vf [林肯/nrf 中心/nis]/nt 、/w [皇后/nnd 学院/nis]/nt 这些/rz 机构/n 演出/vn 固然/c 是/vshi 推广/v 笙/n 的/ude1 重要/a 一步/mq ，/w 在/p 地铁站/nis 中/f 吹笙/nz 却/d 可能/v 把/pba 笙/n 介绍/v 给/p 更多/ad 的/ude1 普通/a 民众/n 。/w 
但/c 作为/p 获奖/vn 无数/m 的/ude1 国家/n 一级/b 演奏家/nnt ，/w 在/p 地铁站/nis 吹笙/nz 对/p 习惯/n 了/ule “/w 庙堂/n ”/w 的/ude1 她/rr 来说/uls 是/vshi 个/q 不/d 小/a 的/ude1 挑战/vn 。/w 
“/w 第一次/mq 去/vf 地铁站/nis ，/w 我/rr 背着/v 笙/n 在/p 里面/f 转/v 了/ule 好/a [几/d 圈/qv]/mq ，/w 拿出/v 来/vf 又/d 放/v 进去/vf ，/w 一直/d 磨不开/v 面子/n 。/w ”/w 她/rr 回忆说/nz 。/w 但/c 当/p 她/rr 终于/d 开始/v 演奏/vn ，/w 看到/v 听众/n 一圈/mq 圈围/v 上来/vf ，/w 陶醉/vi 的/ude1 欣赏/vn 时/ng ，/w 国艳朴/nr 意识到/v ，/w 其实/d 只要/c 能/v 传播/vn 好/a 音乐/n ，/w 音乐厅/nis 与/cc 地铁站/nis 没有/v 分别/d 。/w 
“/w 我/rr 相信/v 我/rr 只要/c 这么/rz 一点一点/m 的/ude1 做/v ，/w 一定/b 能/v 让/v 更多/ad 的/ude1 美国/nsf 观众/n 喜欢/vi 上/f 笙/n 。/w ”/w 她/rr 说/v 。/w 
 [南京/ns 鼓楼/ns]/nz 公安/n 推出/v 网上/s 认/v 小偷/n 做法/n 引发/v 关注/vn 
