旅行社/nis 推/v 多样/a 旺季/n 产品/n ，/w 酒店/nis 入住率/nz 持续/vd 攀高/v ，/w 景区/n 接待/v 量/n [同比/n 增长/v]/nz ，/w 来/vf 琼/b 航班/n 增/v 开/v …/w …/w [海南/ns 旅游/vn]/nz 全面/ad 进入/v 旺季/n 市场/n 。/w 
“/w 海南/ns 比/p 我们/rr 那/rzv 暖和/a 多/a 了/ule ，/w 每年/r 我/rr 都/d 和/cc 老伴/n 来/vf 这里/rzs 呆/v 上/f 几个月/mq ”/w 。/w 在/p 海口/ns 去/vf 三亚/ns 的/ude1 高铁/nz 上/f ，/w 来自/v 吉林/ns 的/ude1 李/ng 女士/n 说/v ，/w 他们/rr 去/vf 了/ule 好/a 多个/mq 市县/n 走走/v 看看/v ，/w 拍/v 的/ude1 照片/n 很多/m [亲戚/n 朋友/n]/nz 看见/v 后/f ，/w 都/d 买票/nz 过来/vf 加入/v 海南/ns 游/v 的/ude1 队伍/n 。/w 
“/w 现在/t 真的/d 是/vshi 海南/ns [旅游/vn 旺季/n]/nz 。/w ”/w 不少/m 业界/n 人士/n 表示/v ，/w 无论/c 从/p 往返/vi 海南/ns 航班/n 的/ude1 人流量/n 或/c 是/vshi 入住/v 酒店/nis 和/cc 去/vf 景区/n 参观/v 的/ude1 人数/n 来看/u ，/w 都/d 已经/d 是/vshi 达到/v 了/ule [旅游/vn 旺季/n]/nz 的/ude1 标准/n 。/w 随着/p 北方/s 寒冷/a 气候/n 的/ude1 到来/vn ，/w 海南/ns [冬日/n 暖阳/nz]/nz 也/d 吸引/v 不少/m 外地/s 游客/n 和/cc 候鸟/n [一/d 族/ng]/mq 的/ude1 青睐/vn ，/w 天/qt 猫/n 上/f 散客/n 预订/v 门票/n 和/cc 酒店/nis 的/ude1 人/n [越来越/d 多/a]/nz ，/w [海南/ns 旅游/vn]/nz 市场/n 热闹/a 起来/vf 了/ule 。/w 
“/w 我们/rr 去/vf 酒店/nis 拿/v 房/n 有时/d 都/d 很/d 紧张/a ，/w 多家/mq 酒店/nis 都/d 说/v 房/n 满/a 了/ule ，/w [旅游/vn 旺季/n]/nz 已经/d 来/vf 了/ule 。/w ”/w 海南/ns 一家/n 旅行社/nis 负责人/nnt 说/v ，/w 现在/t 接待/v 量/n 有所/v 提升/vn ，/w 但/c 团队/n 接待/v 其实/d 没有/v 往/p 年/qt 火爆/a ，/w 随着/p 旺季/n 的/ude1 到来/vn ，/w 他们/rr 会/v 根据/p 市场/n 和/cc 客源/n 结构/n 变化/vn 推出/v 多样化/vn 的/ude1 产品/n 让/v 客人/n 选择/v 。/w 
多家/mq 酒店/nis 都/d 表示/v ，/w 现在/t 已/d 进入/v 酒店/nis 旺季/n 模式/n ，/w 平均/a 入住率/nz 大幅/d 提升/v 。/w [三亚/ns 湘/b 投/v 银/ng 泰/b 度假/vn 酒店/nis]/ntch 副总/nnt 兼/v 营销部/nz 总监/nnt 陈丽华/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 现在/t 已有/v 客人/n 开始/v 预定/vn 春节/t 套餐/n ，/w 这/rzv 几个月/mq 酒店/nis 也/d 推出/v 多/a 款/q 餐饮/n 产品/n ，/w 做/v 了/ule 许多/mq [亲子/nz 活动/vn]/nz 来/vf 满足/v 不同/a 客人/n 需求/n ，/w 今年/t 住店/vn 客人/n 以/p 家庭/n 客人/n 居多/vi 。/w 
景区/n 方面/n ，/w 各/rz 景区/n 入/v 园/ng 人数/n 每天/r 都/d 在/p 增长/v ，/w 呈现/v “/w 火爆/a ”/w 态势/n 。/w 其中/rz ，/w 三亚/ns [亚龙湾/ns 热带/n 天堂/n]/nz 森林/n 旅游区/n 客流量/n 急剧/d 攀升/v ，/w 元旦/t 期间/f 吸引/v 了/ule [不少/m 本/rz]/mq 岛/n 居民/n 游/v 和/cc 自驾游/nz 的/ude1 客人/n 。/w [三亚/ns 蜈支洲/nz 岛/n]/nz 景区/n 提供/v 了/ule 很多/m 临时/b 车位/n ，/w 为了/p 更好/d 地/ude2 服务/v 游客/n ，/w 作为/p 贺岁/v 大片/n 《/w 私人/n 订制/v 》/w 的/ude1 取景/vi 地/ude2 ，/w 该/rz 景区/n 还/d 推出/v 了/ule 一批/mq 私人/n 订制/v 的/ude1 特别/d [旅游/vn 产品/n]/nz 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
沈桂林/nr 案/ng 200余人/m 受害/vi 携/v 情妇/n 出逃/vi 说法/n 不/d 实/ad 
东方/s 一/m 卫生院/nis 院长/nnt 带头/vd 集体/n 骗/v 保/v [74/m 万/d 8/m 人/n]/mq 被/pbei 判刑/vi 
海口/ns 小伙/n 公司/nis 聚餐/vn 醉酒/nz 身亡/vi 新婚/n [40/m 天/qt]/mq 妻子/n 已/d 孕/vg 
[海南/ns 旅游/vn]/nz 全面/ad 进入/v 旺季/n 自驾/nz 游客/n 量/n 明显/a 增多/v 
海口/ns 开通/v 电话/n [6666566624/m 小时/n]/mq 受理/v 春运/n 投诉/vn 
