三亚市/ns 凤凰镇/ns 梅村/ns 的/ude1 芒果/nf 林/ng 进行/vn 生态/n 化/v 管理/vn 后/f ，/w 以前/f 林/ng 下/f 裸露/v 的/ude1 山体/n 已/d 被/pbei 绿油油/z 的/ude1 草地/n 覆盖/v 。/w 记者/nnt 武威/ns 通讯员/nnt 包奕/nr 摄/vg 
6日/t 途经/v 三亚/ns 绕城/nz 高速/b 的/ude1 “/w 候鸟/n ”/w 老人/n 韦/nz 可/v ，/w 欣喜/a 地/ude2 看到/v 路旁/s 原来/d [生态/n 破坏/v]/nz 明显/a 的/ude1 小山/n 包/v ，/w 摘除/v “/w 帽子/n ”/w 再现/v 葱绿/z 。/w 韦/nz 可不/dl 知道/v 的/ude1 是/vshi ，/w 过去/vf 7个月/t 三亚/ns 投入/v [1824/m 万元/q]/mq ，/w 完成/v 了/ule [4062/m ./w 6/m 亩/q]/mq “/w 退/v 果/ng 还/d 林/ng ”/w 。/w 
“/w 退/v 果/ng 还/d 林/ng 实际/n 是/vshi ‘/w 一/m 箭/n 三/m 雕/ng ’/w ，/w 既/c 保护/vn 了/ule 生态/n ，/w 又/d 夯实/v 了/ule 产业/n ，/w 最重要/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 已经/d 有/vyou [80/m 户/q]/mq 果农/nnd 直接/ad 从/p 中/f 获得/v 可持续/nz 收入/n 。/w ”/w [三亚市/ns 林业局/nis]/nto 负责人/nnt 告诉/v 记者/nnt 。/w 
“/w 以前/f 农药/n 一/m 洒/vi 寸草不生/vl ，/w 雨季/t 没有/v 植被/n 保护/vn ，/w 泥土/n 根本/a 保/v 不住/d ，/w 高/a 一点/mq 坡度/n 的/ude1 地方/n 几乎/d 都/d 是/vshi 小石子/nz 。/w 不用/d 农药/n 后/f ，/w 有/vyou 草/n 保护/vn ，/w 雨天/n 泥土/n 保住/v 了/ule ，/w 山/n 也/d 绿/a 了/ule 。/w ”/w 果农/nnd 林银发/nr 响应/v 政府/nis 号召/v ，/w 将/d 自家/rr 100多亩/m 芒果/nf 园/ng ，/w 按/p 相关/vn 技术规范/gi 管理/vn ，/w 除草/vi 用/p 政府/nis 免费/vd 发放/v 的/ude1 割草机/n ，/w 向/p 草甘膦/nmc 等/udeng 农药/n 说/v “/w 不/d ”/w 。/w 果农/nnd 陈清进/nr 更是/d 狠/d 下/f 心/n ，/w 把/pba 在/p 坡度/n [25/m 度/qv]/mq 以上/f 种植/vn 的/ude1 [134/m 亩/q]/mq 果林/n 全部/m 改/v 种/q 生态林/nz 。/w 
退/v 果/ng 还/d 林/ng ，/w 实惠/an 是/vshi 看得见/v 的/ude1 。/w 林银发/nr 给/p 记者/nnt 算/v 了/ule 一笔/mq 账/n ：/w 退/v 果/ng 改/v 种/q 生态林/nz ，/w 政府/nis 以/p 每年/r 每亩/r [300/m 元/q]/mq 按/p 剩余/vn 承包/v 年限/n 一次性/d 给予/vn [生态/n 补偿/vn]/nz ，/w [林木/n 所有权/n]/nz 归/v 果农/nnd ；/w 不/d 退/v 果/ng 但/c 生态/n 化/v 管理/vn ，/w 政府/nis 会/v 以/p 每年/r 每亩/r [300/m 元/q]/mq 按/p 果农/nnd 剩余/vn 承包/v 年限/n 给予/vn [生态/n 补偿/vn]/nz ，/w 每年/r 还/d 能/v 省/n 下/f [200/m 元/q]/mq //w 亩/q 的/ude1 除草剂/n 购置费/n ；/w 生态/n 化/v 管理/vn 能/v 调节/vn 果园/n 小气候/n ，/w 可/v 增产/vn [8/m %/w 左右/f]/mq ，/w 除去/v 的/ude1 杂草/n 可/v 堆肥/n 。/w 
当然/d ，/w 还有/v 一笔/mq “/w 经济账/n ”/w 是/vshi 无价/vi 的/ude1 ，/w 那/rzv 就是/v 给/p 子孙/n 留/v 一片/mq [绿水/n 青山/n]/nz 。/w 
在/p [三亚/ns 芒果/nf 协会/nis]/nt 会长/nnt 彭时顿/nr 看来/v ，/w “/w 未来/t 账单/n ”/w 诱惑/vn 更大/d ：/w “/w 我们/rr 多次/mq 试验/vn ，/w 不用/d 除草剂/n ，/w 用/p 杂草/n 堆肥/n 种/q 芒果/nf ，/w 品质/n 口感/n 都会/n 提升/v ，/w 不/d 愁/v [卖/v 个/q 好/a 价钱/n]/nz 。/w 三亚/ns [40/m 万/d 亩/q]/mq 芒果/nf ，/w 每斤/nz 芒果/nf 售价/n 提高/v [1/m 元/q]/mq ，/w 就/d 将/d 增加/v [8/m 亿元/q]/mq 收入/n ！/w ”/w 
让/v 农民/nnt 单纯/a 当/p 果农/nnd ，/w 彭时顿/nr 觉得/v 不够/a 。/w 他/rr 通过/p 举办/v 三亚/ns 首届/b 芒果/nf 采摘/v 节/q 、/w 在/p 微信/nz 上/f “/w 吆喝/v ”/w 芒果/nf 采摘/v 乡村游/nz ，/w 尝试/v 以/p 优越/a 的/ude1 果园/n [生态/n 环境/n]/nz 、/w 高品质/nz 的/ude1 果品/n ，/w 延伸/v 芒果/nf 产业链/n 。/w 让/v 果农/nnd 也/d 有/vyou 机会/n 吃/v 上/f [休闲/vn 农业/n]/nz 的/ude1 “/w 旅游/vn 饭/n ”/w 。/w 
三亚/ns 多次/mq 组织/n 果农/nnd 培训/vn ，/w 手把手/vl 教授/nnt 芒果/nf 种植/v 技术/n ，/w 夯实/v 芒果/nf 产业/n 的/ude1 发展/vn 基础/n ；/w 
为/p 防止/v 果农/nnd 违规/vn 使用/v 农药/n ，/w 三亚/ns 组织/n [31/m 名/q]/mq 护林员/nnd 每天/r 和/cc 果农/nnd 一道/d “/w 上班/vi ”/w 、/w “/w 下班/vi ”/w ，/w 全程/n 监督/vn ，/w 并/cc 将/d 退/v 果/ng 还/d 林/ng 纳入/v 当年/t 工作/vn [目标/n 考评/vn]/nz ，/w 每月/r 两次/mq 进行/vn 进度/n 督查/vn 和/cc 通报/v 管理/vn ；/w 
为/p 确保/v 生态林/nz 造/v 得/ude3 下/f 、/w 管/v 得/ude3 住/vi 、/w 养/v 得/ude3 活/v ，/w 三亚/ns 投入/v [380/m 万元/q]/mq ，/w 选择/v 易/ad 成活/vi 、/w [经济/n 价值/n]/nz 高/a 的/ude1 沉香/n 、/w 花梨/nz 等/udeng 树种/n ，/w 组织/n 专业/n 造林/vi 队伍/n 种植/vn 及/cc 管护/v 两年/mq 后/f ，/w 再/d 移交/v 给/p 果农/nnd 管理/vn …/w …/w 
在/p 三亚/ns ，/w 有/vyou 一种/mq 山体/n 被/pbei 戏称/v 为/p “/w 帽子山/nz ”/w ，/w 即/v 山顶/n 处/n 原生林/gb 茂密/a ，/w 山脉/n 底部/f 至/p 中间/f 部分/n 原生林/gb 被/pbei 砍伐/v 殆尽/vi ，/w 整个/b 山体/n 看上去/v 好比/v 戴/v 了/ule 一顶/mq 帽子/n 。/w 三亚/ns 摘/v “/w 帽子山/nz ”/w 的/ude1 做法/n 正/d 扎实/a 推进/vi ，/w 截至/v 今日/t ，/w 三亚/ns 共/d 完成/v [82/m 户/q]/mq 果农/nnd 退/v 果/ng 还/d 林/ng 测量/v 面积/n [4563/m ./w 7/m 亩/q]/mq ，/w 其中/rz ，/w [绕城/nz 高速公路/n]/nz 两侧/f 山体/n 的/ude1 [80/m 户/q]/mq 果农/nnd 的/ude1 [4062/m ./w 6/m 万/d 亩/q]/mq 果林/n ，/w 已完成/v 退/vn 果/ng 还/d 林/ng 任务/n 。/w 今年/t 三亚/ns 还/d 将/d 以/p 水库/n 区/n 、/w 东西/n 线/n 高速公路/n 两侧/f 为主/vi ，/w 退/v 果/ng 还/d 林/ng [1/m 万/d 亩/q]/mq ；/w 明年/t 项目/n 还/d 将/d 扩展/v 至/p 全市/n 生态/n 重点/n 区域/n 的/ude1 [8000/m 亩/q]/mq 果林/n 。/w 
三亚市/ns 有关/v 负责人/nnt 向/p 记者/nnt 透露/v ，/w 近几年/qt 三亚/ns 每年/r 投入/v 环保/n 的/ude1 资金/n 都/d 超过/v [10/m 亿元/q]/mq ，/w 在/p 推进/vi [雨/n 污/ag 分流/vi]/nz 项目/n 和/cc [2/m ./w 2/m 万/d 亩/q]/mq 退/v 果/ng 还/d 林/ng 项目/n 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 积极/ad 以/p [生态/n 补偿/vn]/nz 方式/n 鼓励/v 百姓/n 护林/vn ，/w 今年/t [生态/n 补偿/vn]/nz 面积/n 将/d 增至/v [4/m ./w 58/m 万/d 亩/q]/mq 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
海口/ns 新增/v [2/m 个/q]/mq 电动车/n 上/f 牌/n 点/qt 1月8日/t 开始/v 上/f 牌/n 
市民/n [7/m 问/v]/mq 电动车/n 预约/v 上/f 牌/n 事项/n 海口/ns 交警/nnd 逐一/d 解答/v 
海南/ns 高考/vn 8日/t -/w 12日/t 报名/vi 异地/n 考生/n 报名/vi 5/m 步走/v 
海南/ns 为民/v 办实事/nz ：/w 让/v 数/n 万/m [困难/an 群众/n]/nz 安居乐业/vl 
[海口/ns 西海岸/nz]/nz 遭/v 赤潮/nz 侵袭/v [专家/nnt 建议/n]/nz 市民/n 别/d 游泳/vn 
视频/n ：/w 海口/ns 一/m 小区/n 物业/n 走人/vi 变/v 三不管/n 地带/n 
