春节/t 即将/d 到来/vi ，/w 尹富平/nr 和/cc 他/rr 的/ude1 两个/mq 孙子/n 一起/s 等待/v 着/uzhe 儿子/n 、/w 儿媳/n 回家过年/v 。/w “/w 管/v 他/rr 有钱/a 没钱/vi ，/w 全家/n 过年/vi 团圆/vi 就/d 好/a 。/w ”/w 尹富平/nr 说/v 。/w 
位于/v 成都/ns 北郊/s 的/ude1 青白江/nz 清泉镇/ns 牌坊村/ns ，/w 全村/n 幅员/n 面积/n [5/m ./w 23/m 平方公里/q]/mq ，/w 农户/n 610多户/m ，/w 人口/n 1500多人/m ，/w [海拔/n 高度/d]/nz [850/m 米/q]/mq 。/w [六/m 旬/ng]/mq 老人/n 尹富平/nr 在/p 这里/rzs 过/uguo 了/ule [大/a 半辈子/mq]/nz ，/w 目前/t 与/cc 他/rr 的/ude1 两个/mq 双胞胎/n 孙子/n 尹键/nr 、/w 尹涛/nr 相依为命/vl 。/w 
尹富平/nr [25/m 岁/qt]/mq 结婚/vi ，/w 谈到/v 婚姻/n 时/ng ，/w 尹富平/nr 显得/v 十分/d 尴尬/a 。/w “/w 由于/p 家里/s 一直/d 穷/a ，/w 老婆/n 生/v 了/ule 儿子/n 在/p 我/rr [28/m 岁/qt]/mq 那边/rzs 就/d [离家/vi 出走/vi]/nz 了/ule ，/w 中间/f 再也/d 没有/v 联系/vn 过/uguo ，/w 除了/p 名字/n ，/w 长相/n 我/rr 都/d 忘记/v 了/ule 。/w ”/w 尹富平/nr 说/v 。/w 
远在/v 山西省/ns 打工/vi 的/ude1 儿子/n 、/w 儿媳/n 现在/t 每个/r 月/n 给/p 尹富平/nr 老人/n 寄/v [400/m -/w 500/m 元/q]/mq 生活费/n 不等/vi ，/w “/w 如果/c 要/v 给/p 两个/mq 孩子/n 缴/v 学费/n ，/w 他们/rr 一个/mq 月/n 收入/n 加/v 起来/vf 才/d 2000多块钱/m ，/w 要/v 挣/vi 2个月/t 才能/n 凑齐/nz 。/w ”/w 尹富平/nr 说/v ，/w 自己/rr 身体/n 又/d 不好/a ，/w 身上/s 一直/d 疼痛/an 厉害/a ，/w 干/v 不/d 了/ule 农活/n ，/w 每个/r 月/n 都/d 要/v 吃药/v 。/w 
周围/f 乡里/n 邻居/n 都/d 备好/v 了/ule 腊肉/nf 、/w 香肠/nf 这些/rz 年/qt 货/n ，/w 由于/p 没钱/vi ，/w 只好/d 等/udeng 着/uzhe 儿子/n 回来/v 再/d 去/vf 买/v 。/w 张浪/nr 摄/vg 
