日本/ns 前/f 航空/n 幕僚/nnt 长官/nnt 田母神俊雄/nrf 1月6日/t 宣布/v 参加/v [东京都/nsf 知事/nnt]/nz 选举/v 。/w 
据/p 新加坡/nsf 《/w [联合/vd 早报/n]/nz 》/w 7日/t 报道/v ，/w 日本/ns [东京都/nsf 知事/nnt]/nz 选/v 战/vg 选举/v 定于/v 2月/t 举行/v ，/w 被/pbei 视为/v 自卫队/nis “/w 军神/nz ”/w 的/ude1 日本/ns 前/f 航空/n 幕僚/nnt 长官/nnt 田母神俊雄/nrf (/w [65/m 岁/qt]/mq )/w 6日/t 宣布/v 参选/vn [东京都/nsf 知事/nnt]/nz 。/w 另一方面/c ，/w 日本/ns 律师/nnt 团/n 前/f 会长/nnt 宇都宫/nr 健儿/n (/w [67/m 岁/qt]/mq )/w ，/w 也/d 因/p 忧心/n 日本/ns 的/ude1 右倾/b ，/w 决定/v 进行/vn 挑战/vn 。/w 这场/r 选/v 战/vg 或/c 将/d 成为/v 一场/mq 左右/f [两/q 派/v]/mq 的/ude1 拉锯战/n 。/w 
日前/t ，/w 上台/vi 快/a 一年/mq 的/ude1 [东京都/nsf 知事/nnt]/nz 猪/nf 濑/ng 直/d 树/n 因/p 涉嫌/v 接受/vn 贿赂/v 丢官/v ，/w 日本/ns 当局/n 决定/v 2月9日/t 举行/v 补选/vn 。/w 东京/nsf 将/d 在/p 7年/t 后/f 承办/v 奥运/n ，/w 新/a 知事/nnt 的/ude1 任务/n 繁重/a ，/w 谁/ry 来/vf 挑大梁/vl ，/w 备受/v 关注/vn 。/w 
曾/d 在/p 历史/n 问题/n 上/f 有/vyou 过/uguo “/w 前科/n ”/w 的/ude1 田/n 姆/x 神/n 对外/vn 宣布/v 将/d 竞选/vn 。/w 他/rr 表示/v ：/w “/w 东京/nsf 的/ude1 防灾/vn 体制/n 不够/a 完善/v 。/w 要是/c 我/rr 中选/vi ，/w 就要/d 弥补/v 这/rzv 一/m 不足/an ，/w 将/d 大力/d 征用/v 自卫队/nis 。/w ”/w 
据悉/v ，/w 田/n 母/ng 神/n 有/vyou 个/q 绰号/n 叫/vi “/w 军神/nz ”/w ，/w 2008年/t 因/p 发表/v 一篇/mq 不/d 承认/v 日本/ns 二战/n 侵略/v 史/ng 的/ude1 论文/n 而/cc 辞官/nz 。/w 此/rzs 论文/n 不仅/c 一脚踢/nz 开/v 官方/n 反省/v 历史/n 的/ude1 《/w [村/n 山/n 谈话/vn]/nz 》/w ，/w 还/d 美化/v 日本/ns 的/ude1 二战/n 历史/n 。/w 
田/n 母/ng 神/n 辞官/nz 之后/f 被/pbei [日本/ns 右翼/nis]/nt 捧/v 为/p “/w 英雄/n ”/w ，/w 认为/v 他/rr 有/vyou 勇气/n 当/p 日本/ns 的/ude1 历史/n 辩护人/nnt 。/w 目前/t ，/w 他/rr 不仅/c 是/vshi 右翼/nis 论/v 客/ng ，/w 还/d 领导/n 称为/v “/w 加油/vi 吧/y ，/w 日本/ns ”/w 的/ude1 一个/mq 右翼/nis 团体/n ，/w 专门/d 搞/v 反/vi 华/b 运动/vn ，/w 并/cc 多次/mq 登上/v [中国/ns 钓鱼岛/ns]/nz 宣誓/vi 主权/n 。/w 
分析/vn 称/v ，/w [东京都/nsf 知事/nnt]/nz 补选/v 将/d 是/vshi 一场/mq 多角/nz 战/vg 。/w 除了/p 田/n 母/ng 神/n ，/w 宇都宫/nr 也/d 决定/v 参选/vn ，/w 这位/r 具有/v 开明派/nz 思维/n 的/ude1 [日本/ns 律师/nnt 协会/nis]/nt 前/f 会长/nnt 一年前/qt 也/d 曾/d 提名/v ，/w 但/c 最后/f 败给/v 前/f [东京都/nsf 知事/nnt]/nz 石原慎太郎/nrj 一手/d 提拔/v 的/ude1 副知事/nnt 猪/nf 濑/ng 直/d 树/n 。/w 
宇都宫/nr 在/p 决定/v 出马/vi 时/ng 强调/v ，/w 他/rr 若/c 当选/v 将要/d 承办/v “/w 和平/n 奥运/n ”/w ，/w “/w 安倍/nrf 政权/n 欲/d 通过/p 修改/v 军法/n ，/w 是/vshi 在/p 加速/vi 日本/ns 与/cc 邻国/n 的/ude1 紧张/a 。/w 如此/rzv 下去/vf ，/w 日本/ns 会/v 重演/vn 1940年/t 东京/nsf 办/v 不成/v 奥运/n 的/ude1 悲剧/n 。/w ”/w 他/rr 强调/v ，/w “/w 2020年/t 的/ude1 奥运/n 必须/d 具备/v 和平/n 理念/n ，/w 方能/v 缓和/vn 东亚/ns 的/ude1 紧张/a 。/w ”/w 
[东京都/nsf 知事/nnt]/nz 选举/v 之前/f 也/d 出现/v 过/uguo 不少/m “/w 左右/f ”/w [两/q 派/v]/mq 争锋/nz 的/ude1 局面/n 。/w 日本/ns 自由/a 派/v 女/b 评论家/nnt 樋口惠子/nrj 就/d 曾/d 挑战/vn 过/uguo 石原慎太郎/nrj ，/w 还/d 把/pba 石原/nr 称作/v “/w 军/n 国/n 爷爷/n ”/w ，/w 而/cc 自己/rr 是/vshi “/w 和平/n 奶奶/n ”/w 。/w 
