图/n 为/p 张浚生/nr 珍藏/v 着/uzhe 与/cc 邵逸夫/nr 有关/vn 的/ude1 照片/n 。/w 谢盼盼/nr 摄/vg 
“/w 他/rr 不仅/c 只是/d 慈善家/nnd 那么/c 简单/a ，/w 更是/d 一名/mq 伟大/a 的/ude1 爱国者/n 。/w ”/w 与/cc 邵逸夫/nr 相识/vi 30余载/m ，/w 共同/d 游历/v 过/uguo 半个/mq 中国/ns 的/ude1 [浙江/ns 大学/nis 发展/vn 委员会/nis]/nt 主席/nnt 张浚生/nr 感慨万千/vl ，/w 言语/n 中/f 数次/m 哽咽/vi 。/w 
1月7日/t 早/a 8时/t 许/v ，/w [香港/ns 电视/n 广播/vn 有限公司/nis]/ntc 荣誉/n 主席/nnt 邵逸夫/nr 在/p 香港/ns 家中/s 去世/vi ，/w 享年/n [107/m 岁/qt]/mq ，/w 邵逸夫/nr 出生于/v [浙江/ns 宁波/ns]/ns 镇海/ns ，/w 是/vshi 香港/ns 知名/a 的/ude1 娱乐业/n 大亨/n 、/w 慈善家/nnd 。/w 
张浚生/nr 与/cc 邵逸夫/nr 的/ude1 年纪/n 约/d 差/a [30/m 岁/qt]/mq ，/w 两人/mq 确/d 是/vshi 忘年交/n 。/w 
言语/n 中/f ，/w 他/rr 把/pba 邵逸夫/nr 称为/v 邵/nz 先生/n ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 在/p 我/rr 心里/s ，/w 邵/nz 先生/n 就/d 像/v 我/rr 的/ude1 父辈/n 一样/uyy 给/p 我/rr 关爱/vn 。/w ”/w 
1985年/t ，/w 本/rz 在/p 浙大/n 工作/vn 的/ude1 张浚生/nr 调/v 到/v 了/ule 香港/ns 工作/vn ，/w 那时/rzt 正/d 与/cc 将近/d [80/m 岁/qt]/mq 的/ude1 邵/nz 老相识/n ，/w 带着/vn “/w 浙江/ns ”/w 身份/n 的/ude1 张浚生/nr 让/v 生于/v 宁波/ns 的/ude1 邵/nz 老/a 一下/mq 有/vyou 了/ule “/w 在/p 异地/n 遇/v 同乡/n ”/w 的/ude1 感慨/vn ，/w [一/d 来/vf]/mq 就/d 结下/v 深厚/a 的/ude1 感情/n 。/w 
在/p 往后/t 的/ude1 数十年/mq 里/f ，/w 张浚生/nr 陪同/v 邵逸夫/nr 游历/v 了/ule 大/a 半个/mq 中国/ns ，/w “/w 这样/rzv 的/ude1 经历/n 如今/t 回首/vi ，/w 似乎/d 还/d 在/p 眼前/s 。/w ”/w 张浚生/nr 说/v 。/w 
那时/rzt ，/w 留给/v 他/rr 印象/n 最/d 深/a 的/ude1 是/vshi ，/w 耄耋之年/n 的/ude1 邵逸夫/nr 旅游/vn 起来/vf 活力/n 无限/b ，/w 单单/d 西藏/ns 就/d 去/vf 过/uguo 了/ule [4/m 次/qv]/mq ，/w “/w 玩/v ”/w 起来/vf 连/ulian 他/rr 也/d 吃不消/vl 。/w “/w 晚上/t [12/m 点/qt]/mq 到/v 旅馆/nis ，/w 明天/t 早上/t 他/rr [6/m 点/qt]/mq 就/d 能/v 出发/vn ，/w 有时候/d 一天/mq 还/d 会/v 跨/v [3/m 个/q]/mq 省/n 。/w ”/w 张浚生/nr 摇/v 了/ule 摇头/vi 。/w 
而/cc 在/p 游历/v 的/ude1 省份/n 中/f ，/w 张浚生/nr 能/v 体会/vn 到/v 他/rr 对/p 浙江/ns 的/ude1 深情/n ：/w “/w 邵/nz 先生/n 最喜欢/nz 吃/v 的/ude1 是/vshi 臭豆腐/nf 和/cc 奉化/ns 的/ude1 芋艿/n 。/w ”/w 在/p 生活/vn 上/f ，/w 邵逸夫/nr 每天/r 坚持/v 中午/t 半小时/mq 的/ude1 练功/vn 打坐/vi 和/cc 练/v 太极拳/n 又/d 让/v 张浚生/nr 感到/v 很/d 意外/a 。/w 
不可/v 否认/vn ，/w 邵逸夫/nr 是/vshi [电影/n 制作人/nnt]/nnd 、/w 娱乐业/n 大亨/n 、/w 慈善家/nnd ，/w [邵氏/nr 电影/n]/nz 曾/d 几乎/d 垄断/vn 了/ule 香港/ns 的/ude1 电影/n 工业/n ，/w 与/cc 他/rr 的/ude1 电影/n “/w 国王/nnt ”/w 身份/n 相比/vi ，/w 张浚生/nr 则/d 把/pba 他/rr 称为/v 一名/mq 伟大/a 的/ude1 爱国者/n 。/w 
“/w 邵/nz 先生/n 从小/d 生活/vn 很苦/nz ，/w 他/rr 是/vshi 放/v 电影/n 出生/vi 的/ude1 ，/w 直到/v 后来/t 才/d 建立/v 了/ule 电影/n 王国/n 。/w ”/w 张浚生/nr 说/v ，/w 邵/nz 先生/n 经常/d 跟/p 他/rr 讲/v ，/w 要/v 为/p [广大/b 人民/n]/nz 施福/nrf ，/w 所以/c 他/rr 捐助/v 教育/vn 医疗/n ，/w 改变/v 了/ule [不少/m 人/n]/mq 的/ude1 命运/n ，/w 一颗/mq 经历/n “/w 大/a 苦/a ”/w 的/ude1 心/n ，/w 也/d 更/d 懂得/v “/w 大爱/nz ”/w 的/ude1 涵义/n 。/w 
邵逸夫/nr 曾/d 被/pbei [英国/ns 女王/nnt 伊丽莎白/nrf 二/m 世/ng]/nz 册封/v “/w 爵士/nnt ”/w 衔头/nz ，/w 鲜为人知/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 邵逸夫/nr 还是/c 浙大/n 的/ude1 [名誉/n 博士/nnt]/nnt ，/w 而/cc 他/rr 也/d 自/p 1985年/t 以来/f 就/d 向/p 内地/n 捐赠/v 巨款/n 用于/v 学校/nis 建设/vn 。/w 
从/p 那时/rzt 的/ude1 交集/v 后/f ，/w 他/rr 与/cc 浙大/n 的/ude1 故事/n 便/d 延续/v 了/ule [20/m 余年/q]/mq 。/w 据统计/nz ，/w 截至/v 去年/t ，/w 浙大/n 共/d 接受/v 邵逸夫/nr [7/m 个/q]/mq 批次/n [8/m 个/q]/mq 捐赠/v 项目/n ，/w 接受/v 捐款/vn 总额/n 达/v 31000万/m 港币/n 及/cc [400/m 万/d 美元/q]/mq ，/w [建筑/n 面积/n]/nz 共计/v [87642/m 平方米/q]/mq (/w 不/d 含/v 2013年/t 捐/v 的/ude1 邵逸夫/nr [医学/n 研究/vn 中心/nis]/nit 、/w 邵逸夫/nr 医疗中心/nis 部分/n )/w 。/w 
[浙江/ns 大学/nis]/ntu [校长/nnt 助理/nnt]/nnt 张美凤/nr 说/v ，/w 邵逸夫/nr 捐助/v 的/ude1 楼/n 已经/d 是/vshi 学校/nis 重要/a 的/ude1 科研/n 教学/vn 和/cc 国际/n 交流/vn 的/ude1 [活动/vn 场所/n]/nz ，/w 学生/nnt 在/p 逸夫楼/nz 里/f 学习/v ，/w 更/d 能/v 感受到/nz 邵逸夫/nr 精神/n ，/w 即/v 成功/a 后/f 回报/v 社会/n ，/w 支持/v [教育/vn 事业/n]/nz ，/w 她/rr 相信/v ，/w 这样/rzv 的/ude1 精神/n 会/v 传递/vn [一代/n 代/q]/mq 人/n 。/w 
