1月7日/t ，/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 船头/s 冰面/n 裂开/v 一条/mq 水道/n 。/w 新华社/nt 记者/nnt 张建松/nr 摄/vg 
据/p 新华社/nt 消息/n ，/w [北京/ns 时间/n]/nz 7日/t 下午/t 18时/t ，/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 已/d 驶出/v 乱/d 冰/n 区/n ，/w 目前/t 进入/v 清水/ns 区/n 航行/vi 。/w 
2日/t ，/w [中国/ns 南极/ns 考察队/nis]/nt 科考/n 船/n “/w 雪龙/n ”/w 号/q 在/p 成功/a 营救/v 俄/b 船/n 乘客/n 后/f ，/w 被困/v [密集/a 浮冰/n 区/n]/nz 。/w 记者/nnt 从/p [国家/n 海洋/n 预报/vn 台/q]/nt 获悉/v ，/w 7日/t 全天/n 至/p 8日/t 中午/t 前后/f ，/w 该/rz 海域/n 出现/v 的/ude1 西偏/nz 北风/n ，/w 在/p 潮流/n 作用/n 配合/v 下/f ，/w 将/d 使/v 浮冰/n 区/n 的/ude1 海冰/n 松散/a ，/w 是/vshi 雪龙船/nz 脱困/vn 的/ude1 最佳/z “/w 窗口期/nz ”/w 。/w 
1月7日/t ，/w 破冰/v 突围/vn 的/ude1 “/w 雪龙/n ”/w 号/q 在/p 清水/ns 区/n 航行/vi 。/w 新华社/nt 记者/nnt 张建松/nr 摄/vg 
