黑衣/n 女子/n 指/v 着/uzhe 年轻/a 女子/n 骂/v (/w 南海网/nz 记者/nnt 陈望/nr 翻拍/nz )/w 
事发/vi 现场/s (/w 南海网/nz 记者/nnt 陈望/nr 翻拍/nz )/w 
市民/n 围观/vi (/w 市民/n 供/vi 图/n )/w 
事发/vi 现场/s (/w 南海网/nz 记者/nnt 陈望/nr 摄/vg )/w 
1月6日/t 中午/t 13时30分/t 左右/f ，/w 在/p 海口/ns 建国/vi 一/m 横路/nz [琼山/ns 妇产科/nit 医院/nis]/nt 门口/s ，/w 上演/v 疑似/nz 原配/n 暴/ad 打/v “/w 小/a 三/m ”/w 的/ude1 一幕/nz 。/w 经过/p 警方/n 调解/vn ，/w 双方/n 已/d 达成/v 和解/vn 。/w 
当天/t 下午/t ，/w 有/vyou 市民/n 报料/nz 称/v ，/w 在/p [琼山/ns 妇产科/nit 医院/nis]/nt 门口/s 发生/v 一起/s 闹剧/n ，/w 疑似/nz 原配/n 打/v 小/a 三/m 。/w 在/p 原配/n 打/v 小/a 三/m 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 聚集/v 大量/m 市民/n 观看/v ，/w 造成/v 该/rz 路段/n 一度/d [交通/n 堵塞/v]/nz ，/w 维持/v 了/ule 近/a 半个/mq 小时/n ，/w 民警/nnt 到/v 现场/s 将/d 两名/mq 女子/n 带回/v 派出所/nis ，/w 该/rz 路段/n 交通/n 才/d 恢复/v 正常/a 。/w 
下午/t 15时/t 许/v 左右/f ，/w 记者/nnt 来到/v 事发/vn 地点/n 了解/v 情况/n ，/w 该/rz 路面/n 已/d 恢复/v 了/ule 平静/a 。/w 整件/nz 事情/n 是/vshi 如何/ryv 的/ude1 呢/y ？/w 现场/s 目击者/n 杨/ng 女士/n 向/p 记者/nnt 介绍/v ，/w 她/rr 的/ude1 茶吧/nis 就/d 开/v 在/p [琼山/ns 妇产科/nit 医院/nis]/nt 对面/f ，/w 当时/t 有/vyou 一名/mq 年轻/a 女子/n 骑/v 电动车/n 经过/p 该/rz 路段/n ，/w 当/p 骑/v 到/v [琼山/ns 妇产科/nit 医院/nis]/nt 门口/s 附近/f 时/ng ，/w 突出/a 窜出/v 一名/mq 黑色/n 上衣/n 、/w 蓝色/n 裤子/n 的/ude1 女子/n 将/d 其/rz 拦住/v ，/w 一边/d 用/p 海南话/nz 骂/v 该/rz 女子/n ，/w 一边/d 用/p 手/n 去抓/nz 对方/n 的/ude1 脸/n 。/w 
“/w 那个/rz 打/v 人/n 的/ude1 女子/n 好/a 凶/a ，/w 期间/f 有/vyou 市民/n 想/v 劝架/v 都/d 被/pbei 推开/v 。/w ”/w 杨/ng 女士/n 说/v ，/w 黑衣/n 女子/n 先是/d 将/d 年轻/a 女子/n 从/p 电动车/n 拖/v 下来/vf ，/w 又是/c 用/p 手/n 打脸/nz ，/w 又是/c 用/p 脚/n 踹/v 。/w 被/pbei 打的/v 女子/n 一声不吭/al ，/w 一动不动/dl ，/w 任/v 其/rz 对方/n 摆布/vn 。/w 这/rzv 一幕/nz 也/d 吸引/v 不少/m 市民/n 围观/vi ，/w 有/vyou 几名/mq 男子/n 都/d 试图/v 上前/vi 劝架/v ，/w 都/d 被/pbei 黑衣/n 女子/n 骂走/nz 或/c 是/vshi 推开/v 。/w 
究竟/d 是不是/v 原配/n 打/v “/w 小/a 三/m ”/w 呢/y ？/w [海口/ns 文庄/nz 派出所/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 通过/p 双方/n 口供/n 了解到/v ，/w 双方/n 只是/d 发生/v 拉扯/vn ，/w 打/v 人/n 女子/n 声称/v 对方/n 勾引/v 老公/n ，/w 但/c 年轻/a 女子/n 否认/v 这/rzv 一回/mq 事/n 。/w 经过/p 警方/n 调解/vn ，/w 打/v 人/n 的/ude1 女子/n 已/d 向/p 被/pbei 打/v 者/k 道歉/vi ，/w 双方/n 已/d 达成/v 和解/vn 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
沈桂林/nr 案/ng 200余人/m 受害/vi 携/v 情妇/n 出逃/vi 说法/n 不/d 实/ad 
东方/s 一/m 卫生院/nis 院长/nnt 带头/vd 集体/n 骗/v 保/v [74/m 万/d 8/m 人/n]/mq 被/pbei 判刑/vi 
海口/ns 小伙/n 公司/nis 聚餐/vn 醉酒/nz 身亡/vi 新婚/n [40/m 天/qt]/mq 妻子/n 已/d 孕/vg 
[海南/ns 旅游/vn]/nz 全面/ad 进入/v 旺季/n 自驾/nz 游客/n 量/n 明显/a 增多/v 
海口/ns 开通/v 电话/n [6666566624/m 小时/n]/mq 受理/v 春运/n 投诉/vn 
