7日/t 早上/t ，/w 中新社/nt 记者/nnt 来到/v 邵逸夫/nr 位于/v [香港/ns 西贡/ns]/nz 嘉澍/nr 路/n 清水湾/nz 大厦/n 的/ude1 住处/n 。/w 当天/t ，/w 气温/n 较低/d ，/w 风力/n 较大/d ，/w 邵逸夫/nr 住所/n 外/f 有/vyou 大批/m 媒体/n 记者/nnt 在/p 等候/v 。/w 
据/p 香港/ns 无线/b [新闻/n 报道/v]/nz ，/w 邵逸夫/nr 被/pbei 发现/v 昏迷/vn 在/p 家中/s ，/w 随后/d 被/pbei 送往/v [联合/vd 医院/nis]/nt 。/w 有/vyou 消息/n 称/v ，/w 当时/t [家庭/n 医生/nnt]/nz 在/p 现场/s 并/cc 报警/vn ，/w 随后/d 警方/n 派员/v 在/p 其/rz 住所/n 进行/vn [现场/s 调查/vn]/nz ，/w 不许/d 媒体/n 靠近/v 。/w 
期间/f ，/w 一辆/mq 标/v 有/vyou “/w [邵氏/nr 影城/n]/nz ”/w 字样/n 的/ude1 白色/n 车/n 驶出/v 邵逸夫/nr 的/ude1 住所/n ，/w 引来/v 记者/nnt 围堵/vn 。/w 
截至/v 中午/t [11/m 点/qt]/mq [半/m 左右/f]/mq ，/w 香港/ns 警方/n 结束/v 调查/vn 并/cc 离开/v 。/w (/w 记者/nnt 赵安源/nr 朱赫/nr 尹宁/nr 香港/ns 报道/v )/w 
