继/vg 丽江/ns 导游/nnt 辱骂/v 游客/n “/w 不/d 买/v 东西/n 比/p 卖淫/vi 更/d 可耻/a ”/w 之后/f ，/w 石林/ns 又/d 曝/vg 出/vf “/w 导游/nnt 骂/v 游客/n 是/vshi 婊子/n ”/w 震惊/v 网友/n 。/w 记者/nnt 7日/t 从/p [石林/ns 县委/nis 宣传部/nis]/nt 获悉/v ，/w 该县/r 正/d 多方/d 核实/v 涉事/nz 导游/nnt 身份/n 信息/n 以及/cc 争吵/vi 原因/n 。/w 
1月3日/t 丽江/ns 被/pbei 曝光/vi 导游/nnt 辱骂/v 游客/n “/w 不/d 买/v 东西/n 比/p 卖淫/vi 可耻/a ”/w 事件/n 后/f ，/w 石林/ns 导游/nnt 又/d 爆/v 粗口/nz 引起/v 社会/n 广泛/a 热/a 议/v 。/w 有/vyou 网友/n 称/v ，/w [云南/ns 旅游/vn]/nz 的/ude1 形象/n 就/d 在/p 导游/nnt 的/ude1 骂声/nz 中/f 走下坡路/vl ，/w 希望/v [有关/vn 部门/n]/nz 查明/v 真相/n 严惩/v 。/w 
但/c 该/rz [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v ，/w 当地/s 已经/d 调取/v 这/rzv 几天/mq 的/ude1 监控/vn 视频/n ，/w 核实/v [视频/n 录制/v]/nz 具体/a 日期/n ；/w 截取/v 白衣/n 女子/n 头像/n 发/v 到/v 网上/s ，/w 请/v 广大/b 网民/gi 辨认/v 提供/v 线索/n ，/w 并/cc 将/d 该/rz 女子/n 面部/n 信息/n 图片/n 发/v 到/v [云南/ns 省市/n 旅游/vn 协会/nis]/nt ，/w 通过/p 旅游协会/nis 进行/vn 确认/v 。/w 
面对/v 云南省/ns 频/ag 发/v 的/ude1 “/w 恶/a 导游/nnt ”/w 事件/n ，/w [云南/ns 大学/nis]/ntu 教授/nnt 金子强/nr 认为/v ，/w 旅游业/n 正在/d 实现/v 从/p [观光/vn 旅游/vn]/nz 到/v 深度/n 旅游/vn 的/ude1 转变/vn ，/w 但/c 导游/nnt 没有/v 工资/n 的/ude1 老/a 问题/n 一直/d 没有/v 得到/v 解决/vn ，/w 导致/v 导游/nnt 需要/v 从/p 每一个/mq 旅游/vn 的/ude1 环节/n [找到/v 自己/rr]/nz 的/ude1 收入/n 。/w 旅行社/nis 应该/v 摒弃/v “/w [零/ng 负团费/nz]/nz ”/w 等/udeng 欺骗/v 游客/n 的/ude1 行为/n ，/w 讲究/v 诚信/a 发展/vn ；/w [有关/vn 部门/n]/nz 应该/v 加强/vn 对/p 导游/nnt 管理/vn ，/w 提升/v 其/rz 素质/n ，/w 并/cc 对/p 粗暴/a 对待/v 游客/n 的/ude1 事情/n 进行/vn [严肃/a 处理/vn]/nz 。/w 同时/c ，/w 游客/n 的/ude1 不/d 文明/n 行为/n 也/d 有待/v 改善/vn 。/w 
