记者/nnt 7日/t 从/p [云南省/ns 丘北县/ns 公安局/nis]/nt 获悉/v ，/w 该局/r [锦屏/ns 派出所/nis]/nt 一名/mq 协警/nz 近日/t 出警/v 时/ng 遭遇/v [暴力/n 抗/v 法/n]/nz 殉职/vi ，/w 遗体/n 于/p 6日/t 火化/v 。/w 
4日/t 晚/tg ，/w [锦屏/ns 派出所/nis]/nt 接警/v 得知/v [金色/n 荷塘/n]/nz 附近/f 有/vyou 10余人/m 持械/v 斗殴/vn ，/w 协警/nz 韦朝亮/nr 在/p 协助/v 民警/nnt 出警/v 处理/vn 此案/r 时/ng 遭遇/v [暴力/n 抗/v 法/n]/nz ，/w 在/p 制止/v 和/cc 驱散/v 斗殴/vn 人员/n 过程/n 中/f ，/w 被/pbei 歹徒/n 用/p 刀/n 刺/v 中/f 左/f 大腿/n 主动脉/n ，/w 后/f 送/v 医院/nis [抢救/v 无效/vi]/nz ，/w 于/p 5日/t 凌晨零时30分/t 牺牲/v ，/w 年仅/nz [25/m 岁/qt]/mq 。/w 
[丘北县/ns 公安局/nis]/nt 组织/n 了/ule [善后/n 处理/vn]/nz 工作/vn 小组/nis ，/w 积极/ad 做好/v 死者/n 家属/n 的/ude1 情绪/n 安抚/v 工作/vn 以及/cc 抚恤/vn 赔偿/vn 等/udeng 相关/vn 工作/vn 。/w 经/p 韦朝亮/nr 家属/n 同意/v 后/f ，/w [丘北县/ns 公安局/nis]/nt 在/p 县局/nz 大院/n 内/f 搭起/v 临时/b 灵堂/n ，/w 进行/vn 吊唁/vi 、/w 遗体/n [告别/vi 仪式/n]/nz ，/w 遗体/n 已/d 于/p 6日/t 下午/t 火化/v 。/w 
目前/t ，/w [公安/n 机关/n]/nz 已/d 抓获/v 涉案人员/n [11/m 名/q]/mq ，/w 案件/n 正在/d 进一步/d 办理/v 中/f 。/w 
