顾秀莲/nr 、/w 贾福兴/nr 为/p 王一林/nr 颁奖/vn 
人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月7日/t 电/n （/w 余恒平/nr 、/w 通讯员/nnt 王汉铭/nr ）/w 在/p 1月5日/t 举行/v 的/ude1 2013/m 年度/n “/w 中国/ns 杰出/a 质量/n 人/n （/w [全国/n 质量/n 奖/n]/nz 个人/n 奖/n ）/w ”/w [颁奖/vn 典礼/n]/nz 上/f ，/w 中国银行/ntcb 海南省/ns 分行/n 行长/nnt 王一林/nr 被/pbei 授予/v 2013/m 年度/n “/w 中国/ns 杰出/a 质量/n 人/n ”/w 称号/n ，/w 此/rzs 为/p 中国/ns 金融/n 界首/ns 获/v 质量/n 大奖/n [第一/m 人/n]/mq ，/w 也/d 是/vshi 海南/ns 首位/n 被/pbei 授予/v 此项/r 殊荣/n 的/ude1 企业家/nnt 。/w 
王一林/nr 在/p [获奖/vn 感言/n]/nz 中/f 说/v ，/w [中国/ns 改革/vn 开放/v]/nz [30/m 多年/mq]/mq ，/w [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 取得/v 了/ule [巨大/a 成就/n]/nz ，/w [金融/n 行业/n]/nt 为此/bl 作出/v 了/ule 积极/ad 贡献/n ，/w 这份/r 荣誉/n 不仅仅/d 是/vshi 对/p 我/rr 个人/n 的/ude1 认可/vn ，/w 更是/d 对/p [金融/n 行业/n]/nt [优质/b 服务/vn]/nz 的/ude1 肯定/vn 和/cc 鼓励/v ！/w 中/f 行/ng 海南省/ns 分行/n 将/d 继续/v 为/p [实体/n 经济/n]/nz 服务/vn 、/w 为/p [经济/n 结构/n 调整/vn]/nz 服务/vn 、/w 为/p 百姓/n 民生/n 服务/vn ，/w 在/p 支持/v [国际/n 旅游/vn 岛/n]/nz 建设/vn 和/cc 海南/ns [绿色/n 崛起/v]/nz 中/f 作出/v 更大/d 的/ude1 贡献/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 近年来/dl ，/w 海南/ns 中/f 行/ng 积极/ad 创建/v “/w 海南/ns 最佳/z 服务/v 银行/nis ”/w ，/w 持续/vd 推动/v 全行/n 业务/n 实现/v 跨越/vn 发展/vn ，/w 不断/d 提升/v [品牌/n 知名度/n]/nz 和/cc 影响力/n 。/w 在/p 2012年/t 创建/v 全国/n “/w 千/m 佳/a ”/w 示范/vn 网点/n 基础上/nz ，/w 2013年/t 再次/d 获得/v 全国/n “/w 百佳/nz ”/w 示范/vn 网点/n 称号/n 。/w 该行/r 还/d 先后/d 荣获/v 了/ule “/w 海南/ns 十大/mq 最/d 具/vg [社会/n 责任感/n]/nz 企业/n ”/w 、/w “/w [海南/ns 国际/n 旅游/vn 岛/n]/nz 十大/mq 领军/d 企业/n ”/w 等/udeng [13/m 项/q]/mq 荣誉/n ，/w 是/vshi 2008年/t 以来/f 海南省/ns 唯一/b 一家/n 连续/a 六年/t 获/v 省政府/n 表彰/vn 的/ude1 [金融/n 机构/n]/nz 。/w 
据悉/v ，/w 2013/m 年度/n “/w 中国/ns 杰出/a 质量/n 人/n （/w [全国/n 质量/n 奖/n]/nz 个人/n 奖/n ）/w ”/w [评选/vn 活动/vn]/nz 由/p [中国/ns 质量/n 协会/nis]/nt 、/w 中华全国总工会/nt 联合/vd 主办/v 。/w 十届/mq 全国人大常委会/nt [副/b 委员长/nnt]/nnt 顾秀莲/nr 、/w [中国/ns 质量/n 协会/nis]/nt 会长/nnt 贾福兴/nr 、/w [中国/ns 质量/n 协会/nis]/nt 名誉/n 会长/nnt 陈邦柱/nr 、/w [中华全国总工会/nt 经济/n 技术部/nis]/nt 部长/nnt 粟斌/nr 、/w [工业/n 和/cc 信息化/vn 部/q]/nz [科技/n 质量/n 司/ng]/nt 副司长/nnt 沙南生/nr 等/udeng 出席/v [颁奖/vn 典礼/n]/nz 并/cc 为/p 获奖/vn 企业家/nnt 颁奖/vn 。/w 
