人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月7日/t 电/n （/w 记者/nnt 毛雷/nr 、/w [实习/vn 记者/nnt]/nnt 刘宇/nr ）/w 2014年1月7日/t 清晨/t ，/w 香港/ns 著名/a 企业家/nnt 邵逸夫/nr 先生/n 在/p 家中/s 去世/vi ，/w 享寿/nz [107/m 岁/qt]/mq 。/w 邵逸夫/nr 慈善/a 为/p 怀/v ，/w 历年/n 捐助/v [社会/n 公益/n]/nz 、/w 慈善/a 事务/n 超过/v [100/m 多/a 亿/m 港元/q]/mq 。/w 而/cc 海南/ns 也/d 有/vyou 多/a 所/usuo 学校/nis 受/v 捐/v “/w 邵逸夫/nr 楼/n ”/w 。/w 
资料/n 显示/v ，/w 1973年/t ，/w 邵逸夫/nr 设立/v 了/ule 邵氏/nr 基金会/nis ，/w 致力于/v 各项/r [社会/n 公益/n 事业/n]/nz 。/w 多年来/d ，/w 邵逸夫/nr 捐助/v 了/ule 数十亿/m 的/ude1 款项/n ，/w 为/p 内地/n 建设/vn 了/ule 众多/a 教育/v 设施/n ，/w 这些/rz 设施/n 有/vyou 图书馆/nis 、/w 教学楼/n 、/w 科技楼/nz 、/w 体育馆/n 、/w 艺术/n 楼/n 、/w [学术/n 交流/vn]/nz 中心/nis 等/udeng ，/w 遍布/v 了/ule 全国/n [31/m 个/q]/mq 省/n 、/w 市/n 或/c 自治区/n 。/w 这/rzv 其中/rz ，/w 在/p 海南省/ns 比较/d 著名/a 的/ude1 有/vyou [海南/ns 大学/nis]/ntu 的/ude1 邵逸夫/nr 学术/n 中心/nis 和/cc [海南/ns 师范大学/nis]/ntu 的/ude1 逸夫/nz 艺术/n 楼/n 。/w 
据/p [海南/ns 大学/nis 邵逸夫/nr 学术/n 交流/vn 中心/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 该/rz [学术/n 交流/vn]/nz 中心/nis 分/qt 主楼/n 和/cc [二/m 号楼/q]/mq ，/w 目前/t 正在/d 进行/vn 整修/v 。/w 主楼/n 主要/b 用于/v [学术/n 交流/vn]/nz 会议/n 的/ude1 举行/v ，/w [二/m 号楼/q]/mq 则/d 主要/b 经营/vn 是/vshi 餐饮/n 住宿/vn 或/c 是/vshi 招待/v 外来/b 访客/nz 。/w 
1月7日/t 下午/t ，/w 记者/nnt 来到/v [海南/ns 师范大学/nis]/ntu 的/ude1 逸夫/nz 艺术/n 楼/n 时/ng ，/w [2011/m 级/q]/mq 和/cc [2012/m 级/q]/mq 钢琴/n 专业/n 的/ude1 学生/nnt 们/k 正在/d 准备/v 下午/t 的/ude1 [期末/t 考试/vn]/nz 。/w 
记者/nnt 从/p 几位/n 在/p 台下/s 等候/v 的/ude1 学生/nnt 口中/s 了解到/v ，/w 这/rzv 栋/q 楼主/n 要是/c 由/p 音乐学院/nit 和/cc 美术学院/nit 的/ude1 学生/nnt 使用/v 。/w 因为/c 大/a 一/m 到/v 大/a 三/m 的/ude1 课程/n 安排/v 不同/a ，/w 艺术/n 楼/n [几乎/d 没有/v]/nz 闲置/vn 的/ude1 时候/n ，/w 除了/p 常规/n 上课/vi 使用/v 之外/f ，/w 每天/r 都会/n 有人/r 来/vf 练习/v 。/w 其中/rz 一楼/nz 的/ude1 音乐厅/nis 除了/p 向上/vi 图/n 这样/rzv 用作/v 考试/vn 之/uzhi 用/p ，/w 有时/d 会/v 有/vyou 专业/n 的/ude1 艺术家/nnt 来/vf 此/rzs 表演/vn ，/w 有时/d 还/d 会/v 在/p 这里/rzs 举办/v 汇报演出/v ，/w 例如/v 2013年12月20日/t ，/w 音乐学院/nit 刚刚/d 在/p 这里/rzs 举行/v 了/ule [2012/m 级/q]/mq [教师/nnt 教育/vn]/nz （/w 音乐学/nz ）/w 专业/n 音乐会/n 。/w 
一位/mq 坐/v 在/p 后排/n 观众席/n 的/ude1 任课/vn 老师/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 逸夫/nz 艺术/n 楼主/n 要是/c 给/p 学生/nnt 提供/v 了/ule 一个/mq 专业/n 的/ude1 、/w 设施/n 齐备/a 的/ude1 练习/vn 和/cc 学习/v 场所/n ，/w 让/v 学生/nnt 可以/v 更/d 安心/a 、/w 更/d 系统/n 地/ude2 学习/v [专业/n 技能/n]/nz 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
沈桂林/nr 案/ng 200余人/m 受害/vi 携/v 情妇/n 出逃/vi 说法/n 不/d 实/ad 
东方/s 一/m 卫生院/nis 院长/nnt 带头/vd 集体/n 骗/v 保/v [74/m 万/d 8/m 人/n]/mq 被/pbei 判刑/vi 
海口/ns 小伙/n 公司/nis 聚餐/vn 醉酒/nz 身亡/vi 新婚/n [40/m 天/qt]/mq 妻子/n 已/d 孕/vg 
[海南/ns 旅游/vn]/nz 全面/ad 进入/v 旺季/n 自驾/nz 游客/n 量/n 明显/a 增多/v 
海口/ns 开通/v 电话/n [6666566624/m 小时/n]/mq 受理/v 春运/n 投诉/vn 
