看房/nz 摔伤/nz 致/v 胯骨/n 骨折/vi 
老人/n 不要/d 赔偿/vn 要/v 道歉/vn 
售楼处/nz 负责人/nnt ：/w 事主/n 三/m 天后/nz 才/d 告知/v 骨折/vn ，/w 无法/v 确认/vn 是否/v 看房/nz 现场/s 受/v 的/ude1 伤/vn 
拍片/vi 显示/v ，/w 翟俊伟/nr 的/ude1 胯骨/n 出现/v 一道/d 裂缝/n 。/w [南国/s 都市报/nz]/nz 记者/nnt 徐培培/nr 摄/vg 
2013年12月22日/t ，/w [候鸟/n 老人/n]/nz 翟俊伟/nr 为/p 购买/v 一套/mq 住房/n 养老/vn ，/w 乘坐/v 看房车/nz 来到/v 后/f 海/n [温泉/n 小镇/n]/nz 看房/nz ，/w 不料/d 在/p 售楼处/nz 门前/s ，/w 被/pbei 绑/v 着/uzhe 气球/n 的/ude1 绳子/n 绊倒/v 。/w 如今/t ，/w 翟俊伟/nr 胯骨/n 出现/v 一道/d 10多厘米/m 的/ude1 裂痕/n ，/w 治疗/vn 花费/v 超/v 万元/q 。/w 
据/p 翟俊伟/nr 介绍/v ，/w 他/rr 和/cc 弟弟/n 一家/n 从/p 网上/s 看到/v 后/f 海/n [温泉/n 小镇/n]/nz 的/ude1 售楼/nz 信息/n ，/w 通过/p 电话/n 与/cc [销售/vn 人员/n]/nz 取得/v 联系/vn 后/f ，/w 售楼处/nz 派/v 车/n 接/v 他们/rr 去/vf 看房/nz 。/w 事发/vi 地/ude2 距离/n 售楼处/nz 不足/an 百米/mq ，/w 售楼处/nz 放/v 了/ule 几个/mq 庆典/n 用/p 的/ude1 气球/n ，/w 用/p 白色/n 绳子/n 固定/a 在/p 地面/n 上/f 。/w 当时/t 由于/p 风吹/v 得/ude3 气球/n 四处/d 摆动/v ，/w 固定/a 在/p 地上/s 的/ude1 绳子/n 乱/d 晃/v ，/w 翟俊伟/nr 就是/v 这样/rzv 被/pbei 绊倒/v 的/ude1 。/w 在场/vi 的/ude1 人/n 见状/vi ，/w 赶紧/d 把/pba 他/rr 扶/v 了/ule 起来/vf ，/w 要/v 扶/v 他/rr 去/vf 售楼处/nz [休息/v 一下/mq]/nz ，/w 但/c 翟俊伟/nr [疼痛/an 难忍/v]/nz ，/w 只好/d 叫/vi 来/vf 车子/n 把/pba 他/rr 送到/v 一家/n [社区/n 医院/nis]/nth 。/w 
因/p 老人/n 摔伤/nz 容易/ad 骨折/vi 的/ude1 位置/n 位于/v 股骨颈/n ，/w 所以/c [社区/n 医院/nis]/nth 只/d 对/p 此处/s 拍片/vi ，/w 结果/n 发现/v 这里/rzs 没有/v 骨折/vn ，/w 遂/d 将/d 翟俊伟/nr 送/v 回家/vn 休息/v 。/w 
回到/v 家/q 后/f ，/w 翟俊伟/nr 感到/v [疼痛/an 难忍/v]/nz ，/w 甚至/d 无法/v 从/p 轮椅/n 躺倒/v 床/n 上/f ，/w 这样/rzv 熬过/nz 了/ule 三天三夜/nz 后/f ，/w 家/q 人才/n 意识到/v 问题/n 可能/v 比较/d 严重/a ，/w 这/rzv 才/d 把/pba 他/rr 送到/v 大/a 医院/nis 进行/vn 详查/nz ，/w 诊断/v 结果/n 是/vshi ：/w 左侧/f 骨/ng 翼/ng 骨质/n 连续性/n 中断/v ，/w 通俗/a 地/ude2 讲/v 就是/v 胯骨/n 摔/v 断/vn 了/ule 。/w 
由于/p 受伤/vi 的/ude1 位置/n 在/p 右侧/f 屁股/n 附近/f ，/w [70/m 岁/qt]/mq 的/ude1 翟俊伟/nr 在/p 病床/n 上/f 可谓/v 坐卧不安/vl ，/w 至今/d 已/d 花费/v 万余元/m 用于/v 治疗/vn 。/w 翟俊伟/nr 认为/v ，/w 楼盘/n 搞/v 庆典/n 放/v 气球/n ，/w 不/d 应/v 将/d 用于/v 固定/a 的/ude1 绳索/n 放在/v 人行道/n 上/f ，/w [销售/vn 人员/n]/nz 在/p 带领/v 一群/mq 看房/nz 的/ude1 老人/n 从/p 中/f 经过/p 的/ude1 时候/n ，/w 没有/v 任何/rz 提示/v ，/w 旁边/f 也/d 没有/v 设置/vn 警示牌/n 等/udeng 。/w 为此/bl ，/w 翟俊伟/nr 建议/n 楼盘/n 负责人/nnt 应/v 对此/d 作出/v 整改/vn ，/w 并/cc 对/p 因此/c 受伤/vi 的/ude1 自己/rr ，/w 尽/vi 到/v 最/d 基本/a 的/ude1 人道主义/n 关怀/vn ，/w 以及/cc 真诚/a 的/ude1 道歉/vn 。/w 
翟俊伟/nr 向/p 记者/nnt 强调/v ，/w 他/rr 不/d 差/a 钱/n ，/w 也/d 没有/v 索赔/vn 多少/ry 的/ude1 意思/n ，/w 但是/c 事发/vi 后/f ，/w 只有/c 两个/mq 销售员/nnt 来看/u 了/ule 一下/mq ，/w 非但/c 对/p 他们/rr 应/v 承担/v 的/ude1 责任/n 闭口不谈/nz ，/w 也/d 没有/v 让/v 他/rr 感到/v 有/vyou 慰问/v 的/ude1 诚意/n 。/w 
对此/d ，/w “/w 后/f 海/n [温泉/n 小镇/n]/nz ”/w 售楼处/nz 现场/s 负责人/nnt 表示/v ，/w 公司/nis 用于/v 宣传/vn 的/ude1 气球/n 只是/d 放在/v 人行道/n 一边/d ，/w 他/rr 认为/v 这样/rzv 并/cc 不会/v 对/p 行人/n 造成/v [安全/an 隐患/n]/nz 。/w 据称/v ，/w 在/p 翟俊伟/nr 摔倒/v 当日/t ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 现场/s 就/d 问/v 他/rr “/w 有/vyou 没有/v 问题/n ?/w ”/w 需/v 不/d 需要/v 进一步/d 治疗/vn ?/w 但/c 当时/t 翟俊伟/nr 表示/v 没有/v 问题/n ，/w 三/m 天后/nz 才/d 称/v 自己/rr 的/ude1 胯骨/n 骨折/vi 了/ule ，/w 对此/d ，/w 他们/rr 无法/v 确认/vn 翟俊伟/nr 是否/v 在/p 当日/t 被/pbei 绳子/n 绊倒/v 摔伤/nz 的/ude1 ，/w 至于/p 后续/vn 是否/v 要/v 承担/v 相应/vn 责任/n ，/w 该/rz 负责/v 人称/n 将/d 向/p 公司/nis 领导/n 汇报/vn 此事/r 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
沈桂林/nr 案/ng 200余人/m 受害/vi 携/v 情妇/n 出逃/vi 说法/n 不/d 实/ad 
东方/s 一/m 卫生院/nis 院长/nnt 带头/vd 集体/n 骗/v 保/v [74/m 万/d 8/m 人/n]/mq 被/pbei 判刑/vi 
海口/ns 小伙/n 公司/nis 聚餐/vn 醉酒/nz 身亡/vi 新婚/n [40/m 天/qt]/mq 妻子/n 已/d 孕/vg 
[海南/ns 旅游/vn]/nz 全面/ad 进入/v 旺季/n 自驾/nz 游客/n 量/n 明显/a 增多/v 
海口/ns 开通/v 电话/n [6666566624/m 小时/n]/mq 受理/v 春运/n 投诉/vn 
