王钰/nr 在/p 调/v 钢琴/n 。/w [海南/ns 日报/n]/nz 记者/nnt 张惠宁/nr 摄/vg 
学/v 钢琴/n 结缘/vi 调音师/nz 
[20/m 岁/qt]/mq ，/w 清爽/a 的/ude1 短发/n ，/w [165/m 厘米/q]/mq 的/ude1 身高/n ，/w 年轻/a 的/ude1 脸上/s 看/v 不/d 出/vf 她/rr 生病/vi 的/ude1 痕迹/n 。/w 1月5日/t ，/w 在/p 王钰/nr 工作/vn 的/ude1 文风/n 琴行/nz ，/w 记者/nnt 与/cc 王钰/nr 和/cc 她/rr 的/ude1 指导/vn 老师/nnt 汤强聊/nr 了/ule 起来/vf 。/w 
生病/vi 那年/r 王钰/nr 在/p [海口/ns 义/ng 龙/n 中学/nis]/nt 才刚/nz 上/f 完/vi 初一/n ，/w 父母/n 从/p 文风/n 琴行/nz 给/p 她/rr 买了/v 一架/mq 钢琴/n ，/w 以/p 琴/n 为/p 缘/ng ，/w 她/rr 得以/v 走上/v 了/ule [钢琴/n 调律师/nz]/nz 的/ude1 职业/n 之/uzhi 路/n 。/w 
通俗/a 地/ude2 说/v ，/w [钢琴/n 调律师/nz]/nz （/w 调音师/nz ）/w ，/w 就是/v 钢琴/n 的/ude1 医生/nnt ，/w 他们/rr 保障/v 钢琴/n 始终/d 能/v 发出/v 准确/a 美妙/a 的/ude1 音乐/n 。/w 王钰/nr 的/ude1 老师/nnt 汤强/nr 说/v 。/w 汤/n 强/a 是/vshi 海南/ns 唯一/b 一名/mq 国家/n 二级/b [钢琴/n 调律师/nz]/nz ，/w 2013年3月/t 汤/n 强/a 开始/v 提供/v 场地/n 和/cc 钢琴/n 义务/n 指导/v 王钰/nr 给/p [钢琴/n 调律/nz]/nz 。/w “/w 教/v 她/rr 对/p 我/rr 也/d 是/vshi 一次/mq 挑战/vn 。/w 我/rr 曾/d 在/p 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 厦门/ns 等/udeng 城市/n 见过/v 盲人/n 调律师/nz ，/w 但/c 海南/ns 还/d 没有/v 。/w 教/v 她/rr 对/p 我/rr 来说/uls 是/vshi [举手/vi 之/uzhi 劳/ng]/nz ，/w 对于/p 她/rr 来说/uls 却/d 是/vshi 命运/n 的/ude1 转机/n 。/w ”/w 
调律师/nz 需要/v 用/p 眼睛/n 的/ude1 地方/n ，/w 盲人/n 如何/ryv 通过/p 触摸/v 来/vf 控制/vn 呢/y ？/w 钢琴/n 上/f 那么/c 多个/mq 弦轴/nz ，/w 如果/c 调/v 不准/v ，/w 甚至/d 会/v 拉断/nz 琴弦/n 。/w 为了/p 指导/v 王钰/nr ，/w 汤/n 强/a 还/d 特地/d 向/p 上海/ns 的/ude1 盲人/n 调律师/nz 请教/v 。/w 
[千万/m 次/qv]/mq 的/ude1 重复/vn 苦练/v 
钢琴/n 有/vyou [88/m 个/q]/mq 琴键/n ，/w 有/vyou [200/m 多个/mq]/mq 弦轴/nz ，/w 王钰/nr 全都/d 烂熟/z 于/p 胸/ng 。/w 一/m 开始/v 连/ulian 音阶/n 都/d 听/v 不/d 出来/vf 的/ude1 她/rr ，/w 唯一/b 的/ude1 办法/n 就是/v 接受/vn 反复/d 和/cc 大量/m 的/ude1 训练/vn 。/w 把/pba 音调/n 准/a ，/w 再/d 拉/v 不准/v ，/w 然后/c 再/d 调准/nz ，/w 再/d 拉/v 不准/v ，/w “/w 一个/mq 动作/n 三秒/t ，/w 一天/mq 训练/vn [8/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 就/d 这样/rzv [千万/m 次/qv]/mq 的/ude1 重复/vn ”/w 。/w 先/d 从/p 容易/ad 辨别/v 的/ude1 音/n 入手/vi ，/w 再听/v 不/d 容易/ad 辨别/v 的/ude1 音/n ，/w 整整/d 7个月/t 的/ude1 时间/n 苦练/v ，/w 王钰/nr 慢慢地/nz 可以/v 辨别/vn 出/vf 每一个/mq 音/n 。/w 
“/w 训练/vn 的/ude1 过程/n 是/vshi 非常/d 枯燥/a 的/ude1 ，/w 我/rr 曾经/d 担心/v 她/rr 放弃/v 。/w ”/w 汤强/nr 说/v 。/w 
听到/v 这话/r ，/w 王钰/nr 哈哈笑/nz 起来/vf ，/w 她/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 曾经/d 因为/c 老师/nnt 说/v 过/uguo 一句话/l 而/cc 害怕/v 。/w “/w 老师/nnt 说/v 干/v 这/rzv 行/ng ，/w 可能会/nz 很累/nz ，/w 大汗淋漓/al 。/w ”/w 这/rzv 是因为/c 市场/n 上/f 充斥/v 着/uzhe 品质/n 不好/a 的/ude1 钢琴/n 或者/c 长期/d 未/d 调音/nz 的/ude1 琴/n ，/w 有的/rz 琴弦/n 轴/n 很紧/nz ，/w 需要/v “/w 很/d 用力/ad ”/w ，/w 女孩/n 干/v 起来/vf 不/d 容易/ad 。/w 
“/w 我/rr 想/v 学习/vn 的/ude1 机会/n 这么/rz 难得/a ，/w 就/d 继续/v 坚持/v 苦练/vn 。/w ”/w 王钰/nr 说/v 。/w 
让/v 技艺/n 更上一层楼/vl 
“/w 有/vyou 一次/mq 在/p 琴行/nz 调琴/nz ，/w 上午/t 把/pba 琴/n 调好/v ，/w 下午/t 有/vyou 孩子/n 来/vf 上课/vi ，/w 我/rr 听到/v 孩子们/nz 在/p 我/rr 调/v 过/uguo 的/ude1 钢琴/n 上/f 弹出/vf 那么/c 好听/a 的/ude1 音/n ，/w 那/rzv 一刻/mq ，/w 我/rr 好/a 开心/a 呀/y ，/w 很/d 有/vyou 成就感/n 。/w ”/w 
从/p 去年/t 12月/t 拿到/v [职业/n 资格/n 证书/n]/nz ，/w 王钰/nr 已经/d 独立/a 调/v 了/ule 上/f [百/m 部/q]/mq 钢琴/n 的/ude1 音/n 。/w “/w 她/rr 调/v 的/ude1 水平/n 很/d 不错/a 的/ude1 。/w ”/w 汤强/nr 说/v 。/w 大部分/n 的/ude1 琴/n 都/d 是/vshi 在/p 琴行/nz 调/v 的/ude1 ，/w 王钰/nr 到/v 客户/n 家里/s 调/v 了/ule [十几/m 次/qv]/mq 琴/n 都/d 是/vshi 母亲/n 陪着/v 去/vf 的/ude1 。/w 
成为/v 一名/mq 调琴师/nz 后/f ，/w 王钰/nr 的/ude1 生活/vn 发生/v 了/ule 很大/d 的/ude1 变化/vn ，/w “/w 以前/f 我/rr 大门/n 不/d 出/vf ，/w 总/b 纠结/vi 我/rr 能/v 做/v 什么/ry 。/w ”/w 现在/t 利用/v [读/v 屏/ng 软件/n]/nz ，/w 王钰/nr 学会/v 了/ule 上网/v ，/w 生活/vn 丰富/a 了/ule 很多/m 。/w 关于/p 将来/t ，/w 她/rr 说/v 要/v 继续/v 考/vn [钢琴/n 调律师/nz]/nz 的/ude1 中高级/b 证书/n ，/w 技艺/n 要/v 更上一层楼/vl 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
沈桂林/nr 案/ng 200余人/m 受害/vi 携/v 情妇/n 出逃/vi 说法/n 不/d 实/ad 
东方/s 一/m 卫生院/nis 院长/nnt 带头/vd 集体/n 骗/v 保/v [74/m 万/d 8/m 人/n]/mq 被/pbei 判刑/vi 
海口/ns 小伙/n 公司/nis 聚餐/vn 醉酒/nz 身亡/vi 新婚/n [40/m 天/qt]/mq 妻子/n 已/d 孕/vg 
[海南/ns 旅游/vn]/nz 全面/ad 进入/v 旺季/n 自驾/nz 游客/n 量/n 明显/a 增多/v 
海口/ns 开通/v 电话/n [6666566624/m 小时/n]/mq 受理/v 春运/n 投诉/vn 
