由/p “/w 国民/n 女神/n ”/w 全智贤/nr ，/w 与/cc “/w 超/v 人气/n 小生/nnt ”/w 金秀县/ns [领衔/vd 主演/v]/nnt 的/ude1 韩/b 剧/n 《/w 来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 》/w ，/w 爱/v 奇艺/nz 、/w PPS/x 双/q 平台/n 高/a 清热/vi 播/v 中/f 。/w 充满/v 想象力/n 的/ude1 剧情/n ，/w 以及/cc 超级/b 养眼/nz 的/ude1 情侣/n 搭配/v ，/w 自/p 开播/v 不断/d 刷新/v 收视/nz 纪录/n 。/w 全智贤/nr 因/p 这部/r 小/a 荧幕/n 复出/v 之/uzhi 作/v ，/w 也/d 重新/d 获得/v [万众/n 瞩目/vi]/nz 。/w 正/d 因/p 剧/n 集/q 的/ude1 火爆/a ，/w 全智贤/nr 较好/d 的/ude1 容貌/n 也/d 成为/v 众人/n 热/a 议/v 的/ude1 焦点/n 。/w 
全智贤/nr 高中/nis 照/v 曝光/vn “/w 假脸/nz ”/w 美女/n 不攻自破/vl 
一直/d 以来/f ，/w 全智贤/nr 的/ude1 美貌/n 都/d 让/v 人/n 羡慕/v 不已/vi ，/w 而/cc 在/p 韩国/nsf ，/w 女星/nnd “/w 假脸/nz 走/v 天下/n ”/w 的/ude1 现象/n ，/w 似乎/d 已经/d 司空见惯/vl ，/w 纵观/v 韩国/nsf 娱乐圈/nz ，/w [明星/nnd 整容/vi]/nz 事件/n 时有发生/vl ，/w 身为/v 韩国/nsf 明星/nnd 的/ude1 她/rr ，/w 也/d 不免/d 受到/v 整容/vn 怀疑/v ，/w 其/rz 疑似/nz 整容/vi 的/ude1 前后/f 对比/v 照片/n ，/w 更是/d [大量/m 被/pbei]/mq 曝光/vi 。/w 
随着/p 《/w 来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 》/w 热/a 播/v ，/w 出演/v 女主角/nnt 的/ude1 全智贤/nr 再次/d 备受/v 关注/vn 。/w 而/cc 其/rz 高中/nis 时期/n 的/ude1 清纯/a 照片/n 的/ude1 曝光/vn ，/w 让/v “/w 整容/vi ”/w 质疑/vn 不攻自破/vl 。/w 在/p 片中/s [美丽/a 动人/a]/nz 的/ude1 全智贤/nr ，/w 学生/nnt 时期/n 的/ude1 照片/n 再次/d 成为/v 热/a 议/v 的/ude1 话题/n 。/w 最近/t 韩国/nsf [娱乐/vn 节目/n]/nz 《/w 美好/a 的/ude1 早餐/n 》/w ，/w 访问/vn 了/ule 全智贤/nr 就读/vi 过/uguo 的/ude1 高中/nis ，/w 据/p 老师/nnt 回忆/v 称/vn ，/w 全智贤/nr 在/p 高中/nis 时期/n 的/ude1 人气/n 就/d 非常/d 高/a ，/w 有/vyou 很多/m 男生/n 为了/p 看/v 她/rr ，/w 常常/d 聚集/v 在校/b 门口/s ，/w 而且/c 她/rr 的/ude1 信箱/n 经常/d 堆满/v 了/ule 信件/n ，/w 在/p 公开/ad 的/ude1 学生/nnt 照/v 中/f ，/w 虽然/c 那时/rzt 的/ude1 全智贤/nr 五官/n 线条/n 还/d 不是/c 十分/d 明显/a ，/w 但/c 穿着/n 校服/n 依然/d 能/v 凸显/v 出/vf 美丽/a 容貌/n 。/w 有/vyou 网友/n 感慨/v ，/w 在/p 韩国/nsf 出/vf 落成/vi 高保真/nr 的/ude1 自然/n 美女/n ，/w 你/rr 说/v 我们/rr 全智贤/nr 容易/ad 吗/y ？/w 
《/w 来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 》/w 收视/nz 持续/vd 夺冠/vi 秒杀/v 《/w 继承者/nz 们/k 》/w 
同样/d 是/vshi 俊/nz 男/b 美女/n 的/ude1 养眼/nz 组合/vn ，/w 《/w 来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 》/w 的/ude1 剧情/n 似乎/d 更/d 令/v 观众/n 们/k 感到/v 惊喜/a 。/w 来自/v 外/f 星球/n 的/ude1 神秘/a 男人/n 都敏俊/nr (/w 金秀贤/nr 饰/v )/w 和/cc 韩流/nr 女/b 明星/nnd 千/m 颂/vg 伊/b (/w 全智贤/nr 饰/v )/w [坠入/v 爱河/n]/nz ，/w 无/v 脑/n 傲娇女/nz 撞/v 上/f 超能力/nz 外星人/n 。/w 新鲜/a 离奇/a 的/ude1 故事/n 、/w 全智贤/nr 的/ude1 纯熟/a 演技/n 加上/v 金秀贤/nr 的/ude1 帅/ng 酷/ag 外形/n ，/w 《/w 来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 》/w 已经/d 成为/v 韩/b 剧/n 控/v 追随/v 的/ude1 新/a 动力/n 。/w 
[娱乐/vn 新闻/n]/nz 推荐/v 
 王心凌/nr 美/b 照/v 被/pbei 网友/n 质疑/vn 整容/vi :/w 你/rr 妈/n 还/d 认识/v 你/rr 吗/y 

