记者/nnt 6日/t 从/p 省/n 教育厅/nis 获悉/v ，/w 海南省/ns 2014年/t 部属/n 师范大学/nis [免费/vd 师范/n 毕业生/n]/nz [供需/n 见面/vi]/nz 招聘会/n ，/w 将/d 于/p 23日/t 至/p 24日/t 在/p [海口市/ns 白驹/nr 学校/nis]/nt 举行/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 此次/rz 招聘会/n 的/ude1 招聘/vn 对象/n 为/p 2014年/t 毕业/v 于/p [北京/ns 师范大学/nis]/ntu 、/w [华东/ns 师范大学/nis]/ntu 、/w [东北/ns 师范大学/nis]/ntu 、/w [华中/ns 师范大学/nis]/ntu 、/w [西南/ns 大学/nis]/ntu 、/w [陕西/ns 师范大学/nis]/ntu 等/udeng [6/m 所/usuo]/mq [教育部/nt 直属/b 师范大学/nis]/nt 的/ude1 海南/ns 籍/ng [免费/vd 师范/n 毕业生/n]/nz 。/w 
外省/n 籍/ng [免费/vd 师范生/n]/nz 拟/v 来/vf 我省/n 任教/vi 者/k ，/w 应/v 按/p 教育部/nt 规定/n 的/ude1 [免费/vd 师范生/n]/nz 跨省/d 就业/vn 有关/v 要求/n 履行/v 程序/n 。/w 
据介绍/nz ，/w 本次/r 招聘会/n 共/d 提供/v 招聘/vn 岗位/n [274/m 个/q]/mq ，/w 参与/v 招聘/vn 的/ude1 学校/nis 包括/v [海南/ns 中学/nis]/nts 、/w [海/n 师/ng 附中/j]/nz 、/w [海口/ns 实验/vn 中学/nis]/nts 、/w [琼山/ns 中学/nis]/nts 、/w [文昌/ns 中学/nis]/nts 、/w 三亚/ns [一/d 中/f]/mq 、/w [嘉/b 积/v 中学/nis]/nts 等/udeng 省内/s 知名/a 高中/nis 学校/nis ，/w 具体/a 岗位/n 需求/n 表/n 已/d 公布/v 于/p [海南省/ns 教育厅/nis]/nt [门户/n 网站/n]/nz (/w http/x :/w //w //w edu/x ./w hainan/x ./w gov/x ./w cn/x )/w 和/cc 教育部/nt [免费/vd 师范生/n]/nz [就业/vn 服务/vn]/nz 网/n （/w 网址/n ：/w http/x :/w //w //w sfs/x ./w ncss/x ./w org/x ./w cn/x //w ）/w 。/w 
