邓紫棋/nr 
[湖南/ns 卫视/n]/nz 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq 首期/n 节目/n 上/f ，/w [7/m 位/q]/mq 实力/n 唱/v 将/d 先后/d 献/v 上/f 个人/n 代表作/n 。/w 节目/n 播出/v 后/f ，/w 网络/n 上/f 围绕/v [7/m 位/q]/mq 歌手/nnt 的/ude1 话题/n 讨论/v 热度/n 急速/z 升温/vi 。/w 其中/rz ，/w 被/pbei 网友/n 讨论/v 最多/ad 的/ude1 当/p 属/v “/w 情感/n 充沛/a 的/ude1 香港/ns [90/m 后/f]/mq 新/a 天后/nz ”/w 邓紫棋/nr 。/w 这位/r 在/p 节目/n 录制/v 前/f 连/ulian 导演/nnt 组/n 都/d 集体/n 摇头/vi 表示/v “/w 没/d 听说/v 过/uguo ”/w 的/ude1 [90/m 后/f]/mq 歌手/nnt ，/w 在/p 节目/n 播出/v 后/f ，/w [微博/n 粉丝/nf]/nz 量/n 一夜/mq 暴增/nz 至/p 181万/m ；/w 微博/n 搜索/v 量/n 也/d 从/p 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq 播放/v 前/f 的/ude1 152万/m ，/w 猛增/v 至/p 664万/m ；/w [百度/ntc 指数/n]/nz 更是/d 飙升/v 至/p [28/m 万/d 点/qt]/mq ，/w 遥遥领先/vl 于/p 其他/rzv [6/m 为/p]/mq 歌手/nnt ，/w 成为/v 当晚/t 最大/gm 的/ude1 赢家/n 。/w 
由此看来/dl ，/w 一首/mq 《/w 泡沫/n 》/w 赚/v 到/v 的/ude1 不/d 只是/d 观众/n 的/ude1 关注度/nz ，/w 还有/v 人气/n 的/ude1 蹿升/nz 。/w 根据/p 网络/n 独家/d 版权/n 方/q 乐视网/nz 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq 专题/n 页面/n 上/f 的/ude1 投票/vn 显示/v ，/w 邓紫棋/nr 的/ude1 支持率/n 遥遥领先/vl 。/w 如此/rzv 斐然/z 的/ude1 成绩/n ，/w 再/d 加上/v 她/rr 在/p 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq 这个/rz 舞台/n 上/f 的/ude1 精彩/a 表现/v ，/w 足以/d 令/v 这个/rz 长相/n 甜美/a 的/ude1 [90/m 后/f]/mq 女孩/n 红/a 遍/qv [两岸/n 三/m 地/ude2]/nz 。/w 
但/c 事实上/bl ，/w 真正/d 熟悉/v 邓紫棋/nr 的/ude1 人/n 对/p 她/rr 的/ude1 突然/ad 蹿红/nz 并不/d 意外/a 。/w 因为/c 她/rr 的/ude1 头衔/n 不仅仅/d 是/vshi 林宥嘉/nr 的/ude1 女朋友/n 那么/c 简单/a 。/w 她/rr 5岁时/t 已/d 开始/v 尝试/vn 作曲/vi 及/cc 填词/vi ，/w [13/m 岁/qt]/mq 便/d 完成/v 了/ule [8/m 级/q]/mq 钢琴/n ，/w 在/p 2009年/t [叱咤/nz 乐坛/n 流行榜/nz 颁奖/vn 典礼/n]/nz 上/f 勇夺/v 女/b 新人奖/nz 金奖/n ，/w 成为/v 该/rz 奖项/n 历年来/dl 最/d 年轻/a 、/w 亦/d 是/vshi 第一位/mq 未成年/n 的/ude1 得奖者/nz 。/w 邓紫棋/nr 的/ude1 英文名/nz G/x ./w E/x ./w M/x ./w 是/vshi GetEverybodyMoving/x 的/ude1 缩写/n ，/w G/x ./w E/x ./w M/x ./w 以/p [同名/vn 专辑/n]/nz 于/p 2008年/t 出道/vi 后/f ，/w 立即/d 引起/v 了/ule 整个/b 唱片/ntc 业/ng 的/ude1 关注/vn ，/w 更/d 囊括/v 当年/t 香港/ns 所有/b 新人/n 奖项/n 。/w 
成长/vi ，/w 是/vshi G/x ./w E/x ./w M/x ./w 出道/vi 以来/f 一直/d 不断/d 面对/v 的/ude1 课题/n ，/w 2012年/t 推出/v 的/ude1 创作/vn 大/a 碟/ng 《/w Xposed/x 》/w 是/vshi G/x ./w E/x ./w M/x ./w 成长/vi 蜕变/vi 的/ude1 最/d [真实/a 写照/n]/nz 。/w 凭借/p 这/rzv 张/q 专辑/n ，/w G/x ./w E/x ./w M/x ./w 获得/v 2012/m IFPI/x 香港/ns 最高/a 销量/n [国语/n 专辑/n]/nz 及/cc 女歌手/nnd 奖/n ，/w 更/d 入围/v 2013年/t [台湾/ns 金曲奖/nz]/nz 最佳/z 女歌手/nnd 。/w 
目前/t ，/w 尽管/c 邓紫棋/nr 第一轮/mq 竞/ag 演/v 排名/vn 并不/d 靠/v 前/f ，/w 但/c 从/p 蹿红/nz 速度/n 来看/u ，/w 邓紫棋/nr 无疑/d 是/vshi 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq 第一/m 期中/t 最大/gm 的/ude1 黑马/n 。/w 
[娱乐/vn 新闻/n]/nz 推荐/v 
 王心凌/nr 美/b 照/v 被/pbei 网友/n 质疑/vn 整容/vi :/w 你/rr 妈/n 还/d 认识/v 你/rr 吗/y 

