近日/t ，/w 一则/c 题为/v “/w 乌鲁木齐市/ns 开发商/nnd 人大代表/nnt 殴打/v 维权/n 业主/n ”/w 的/ude1 消息/n 及/cc 相关/vn 视频/n 在/p 网络/n 上/f 持续/vd 发酵/vi ，/w 引起/v 乌鲁木齐/ns [各界/rz 人士/n]/nz 广泛/a 关注/v 。/w 
图/n 为/p 事发/vi 现场/s 。/w （/w 来源/n ：/w [新疆/ns 电视台/nis]/nt ）/w 
据/p [乌鲁木齐市/ns 人大/nis]/nt 有关/v 负责人/nnt 6日/t 向/p 本/rz 网/n 证实/v ，/w 乌鲁木齐市/ns 人大代表/nnt 唐新德/nr 涉嫌/v 殴打/vn 他人/rr ，/w 经/p [乌鲁木齐市/ns 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 会议/n [讨论/v 通过/p]/nz ，/w 同意/v [公安/n 机关/n]/nz 对/p 唐新德/nr 采取/v [行政/n 拘留/v]/nz 的/ude1 [强制/vd 措施/n]/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w 当日/t 上午/t [乌鲁木齐市/ns 公安局/nis]/nt [水磨沟/nz 区/n]/ns 分局/nis 向/p [乌鲁木齐市/ns 人大常委会/nis]/nt 送达/v 了/ule 对/p 市/n 人大代表/nnt 唐新德/nr 依法/d [行政/n 拘留/v]/nz 的/ude1 请示报告/v 。/w 2013年12月31日/t ，/w 唐新德/nr 涉嫌/v 先后/d 两次/mq 殴打/v 因/p [新疆/ns 腾飞/vi 房地产/n 开发/vn 公司/nis]/nt 旗下/d 腾飞/vi ?/w 麒/ng 马/n 山庄/n 房产/n 无法/v 按照/p 合同/n 办理/v 入住/vn 手续/n 前来/vi 维权/n 的/ude1 业主/n 。/w [乌鲁木齐市/ns 公安局/nis]/nt [水磨沟/nz 区/n]/ns 分局/nis 依据/n 《/w [中华人民共和国/ns 治安/n 处罚/vn 法/n]/nz 》/w [第/m 43/m 条/q]/mq [第/m 2/m 款/q]/mq [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 对/p 涉嫌/v 殴打/vn 他人/rr 的/ude1 唐新德/nr 依法/d 执行/v [行政/n 拘留/v]/nz 。/w 
