邵逸夫/nr 是/vshi 一位/mq [传奇/n 人物/n]/nz ，/w 拍摄/v 了/ule 中国/ns [第一/m 部/q]/mq [有声/b 电影/n]/nz ，/w 见证/n 了/ule [中国/ns 电影/n]/nz 从/p 默片/nz 到/v 有声/b 、/w [从/p 黑白/b 到/v 彩色/b]/nz 的/ude1 全部/m 历史/n 。/w 同时/c ，/w 他/rr 以/p [个人/n 财产/n]/nz 成立/vi “/w [邵氏/nr 基金/n]/nz ”/w ，/w 为/p 内地/n [教育/vn 事业/n]/nz 捐款/vi 达/v [25/m 亿/m 港元/q]/mq ，/w 在/p 古今/n 捐资助学/nz 史上/d 可/v 称/vn 当之无愧/vl 的/ude1 [第一/m 人/n]/mq 。/w 更/d 让/v 人/n 称奇/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 邵逸夫/nr 不仅/c 人生/n 传奇/n ，/w 他/rr 的/ude1 身后/f 的/ude1 女人/n 也/d 像/v 他/rr 的/ude1 公司/nis 拍/v 出来/vf 的/ude1 电影/n 一样/uyy ，/w 充满/v 了/ule 浪漫/a 的/ude1 传奇/n 色彩/n …/w …/w 
上世纪/nz 60年代/t 中期/f ，/w 邵氏/nr 独占/v 天下/n 后/f ，/w 邵逸夫/nr 拉拢/v 了/ule 当时/t 最/d 红/a 的/ude1 女/b 明星/nnd 李丽华/nr 和/cc 林黛/nr ，/w 使/v 她们/rr 成为/v 邵氏/nr 的/ude1 演员/nnt 。/w 并/cc 大量/m 栽培/v 新人/n ，/w 郑佩佩/nr 、/w 何莉莉/nr 等/udeng 都/d 是/vshi 邵氏/nr 一手/d 捧/v 红/a 的/ude1 大明星/nz ，/w 正是/v 她们/rr 真正/d 擦亮/v 了/ule 邵氏/nr 的/ude1 金字招牌/n 。/w 女星/nnd 独霸/v 影坛/n 的/ude1 局面/n 一直/d 要/v 到/v 60年代/t 末/f 张彻/nr 开启/v 阳刚/a 武侠/n 潮流/n 才/d 逐渐/d 得以/v 扭转/vn ，/w 此前/t 的/ude1 香港/ns 影坛/n 一直/d 是/vshi 这些/rz 美丽/a 女子/n 的/ude1 天下/n 。/w 
初/f 识/v 发妻/n 黄美珍/nr [清新/a 脱俗/vi]/nz 气质/n 高贵/a 
饭后/t ，/w 余东璇/nr 请/v 邵仁枚/nr 在/p 书房/n 谈/v 业务/n 合作/v 意向/n ，/w 就/d 让/v 黄美珍/nr 陪/v 邵逸夫/nr 到/v 花园/n 中/f 游玩/v 。/w 两个/mq 年轻人/n 在/p 花园/n 中/f 边/k 走边/n 天南地北/dl 地/ude2 聊/v 了/ule 起来/vf ，/w 他们/rr 聊得/nz 最多/ad 的/ude1 是/vshi 电影/n 。/w [一/d 席/qt]/mq 忘情/vi 的/ude1 畅叙/v ，/w 彼此/rr 都/d 觉得/v 有/vyou 很多/m 共同/d 话题/n ，/w 大/a 有/vyou 相见恨晚/vl 之/uzhi 感/vg 。/w 第一次/mq 会面/vi ，/w 在/p 邵逸夫/nr 和/cc 黄美珍/nr 的/ude1 心湖/nz 中/f 都/d 泛起/v 了/ule 涟漪/n 。/w 离开/v 余/ng 府/ng 之后/f ，/w 黄美珍/nr 的/ude1 倩影/n 在/p 邵逸夫/nr 眼前/s 浮现/vi ，/w 让路/vi 他/rr 第一次/mq 体会/v 到/v 了/ule 恋爱/vi 的/ude1 滋味/n 。/w 
后来/t ，/w 在/p 余东璇/nr 的/ude1 鼎力/nz 支持/v 下/f ，/w [邵氏/nr 兄弟/n]/ntc 在/p 新加坡/nsf 挂牌/vi 成立/vi 了/ule 邵氏/nr 机/ng 购/vg 。/w 不久/d ，/w 邵仁枚/nr 见/v 弟弟/n 的/ude1 才干/n 已/d 能/v 独当一面/vl ，/w 便/d 把/pba 新加坡/nsf 的/ude1 事业/n 托付/v 给/p 邵逸夫/nr ，/w 自己/rr 到/v 马来西亚/nsf 去/vf 开辟/v 新/a 市场/n 。/w 
邵逸夫/nr 忙于/v 事业/n ，/w 黄美珍/nr 则/d 被/pbei 才华横溢/vl 、/w 锐意进取/vl 的/ude1 邵逸夫/nr 深深地/d 吸引/v 了/ule 。/w 为了/p 见到/v 他/rr ，/w 黄美珍/nr 经常/d 借故/d 到/v 邵氏/nr 机构/n 看望/v 邵逸夫/nr ，/w 不时/d 还/d 带/v 一些/mq 礼物/n 分发/v 给/p 员工/n ，/w 了解到/v 哪个/ry 家里/s 有/vyou 困难/an ，/w 就/d 想/v 方/q 设想/vn 为/p 他们/rr 排忧解难/vl ，/w 帮助/v 邵逸夫/nr 解决/v 了/ule 不少/m 问题/n 。/w 
[邵氏/nr 兄弟/n 公司/nis]/nt 成立/vi 黄美珍/nr 挺立/v 支持/vn 
邵逸夫/nr 和/cc 黄美珍/nr 关系/n 暧昧/a 的/ude1 闲话/n 传到/v 余东璇/nr 的/ude1 耳朵/n 里/f ，/w 余东璇/nr 却/d 置/v 之/uzhi 一笑/mq ，/w 说/v ：/w “/w 美/b 珍/ag 喜欢/vi 电影/n ，/w 有/vyou 逸夫/nz 这个/rz 懂/v 电影/n 的/ude1 行家/n 陪着/v ，/w 这/rzv 是/vshi 好事/n 。/w ”/w 余东璇/nr 的/ude1 宽容/vn 让/v 黄美珍/nr 心怀/v 窃喜/nz ，/w 她/rr 更多/ad 地/ude2 参与/v 邵氏/nr 机构/n 的/ude1 [内部/f 事务/n]/nz ，/w 并/cc 积极/ad 地/ude2 出谋划策/vl 。/w 1930年/t ，/w [邵氏/nr 兄弟/n 公司/nis]/nt 成立/vi 。/w 
1931年/t ，/w 邵逸夫/nr 决定/v 拍/v [有声/b 电影/n]/nz ，/w 他/rr 的/ude1 这个/rz 大胆/ad 想法/n 立刻/d 得到/v 了/ule 黄美珍/nr 的/ude1 认同/vn 。/w 在/p 黄美珍/nr 的/ude1 支持/vn 和/cc 鼓励/v 之下/f ，/w 邵逸夫/nr 决定/v 到/v 美国/nsf 考察/v 。/w 当时/t ，/w 没有/v 飞机/n 可/v 乘/v ，/w 只好/d 坐/v 轮船/n ，/w 不料/d ，/w 途中/s 轮船/n 触礁/vi 沉没/vi ，/w 落水/vn 的/ude1 邵逸夫/nr 抱着/v [一/d 小块/nz]/mq 木/ng 舢板/n ，/w 在/p 茫茫/z 的/ude1 大海/n 上/f 漂泊/v 一夜/mq 后/f 终于/d 获救/vi 生还/vi ，/w 并/cc 从/p 美国/nsf 好莱坞/nsf 买回/vf 所需/nz 的/ude1 “/w 讲话/n 机器/n ”/w 。/w 几个月/mq 后/f ，/w 当/p 邵逸夫/nr 从/p 美国/nsf 带着/vn 大批/m 器材/n 回到/v 新加坡/nsf 时/ng ，/w 黄美珍/nr 早已/d 等候/v 在/p 码头/n 。/w 看着/v 邵逸夫/nr 瘦/a 了/ule 一圈/mq ，/w 她/rr 心疼/v 得/ude3 说/v 不/d 出/vf 话/n 来/vf ，/w 两行/mq 清泪/nz 禁不住/v 流/v 了/ule 下来/vf 。/w 一对/mq 相思/vi 的/ude1 恋人/n ，/w 情不自禁/dl 紧紧/d 地/ude2 拥抱/v 在/p 一起/s 。/w 
1932年/t ，/w [邵氏/nr 兄弟/n]/ntc 终于/d 在/p 香港/ns 摄制/v 完成/vn 了/ule 中国/ns [第一/m 部/q]/mq [有声/b 电影/n]/nz 《/w 白金龙/nr 》/w ，/w 开创/v 了/ule 中国/ns [有声/b 电影/n]/nz 的/ude1 新纪元/n 。/w 这部/r 影片/n 让/v 邵逸夫/nr 赚/v 了/ule 一/m 大笔/n ，/w 并/cc 声名鹊起/vl 。/w 尽管/c 倍受/v 争议/vn ，/w 邵逸夫/nr 和/cc 黄美珍/nr 却/d 越来越/d 感觉/n 彼此/rr 再也/d 分/qt 不/d 开/v 。/w 
新加坡/nsf 举行/v 婚礼/n 邵逸夫/nr 热泪盈眶/al 
1937年/t ，/w [30/m 岁/qt]/mq 的/ude1 邵逸夫/nr 冲破/v 世俗/n 的/ude1 种种/q 成见/n 和/cc 约束/vn ，/w 与/cc 黄美珍/nr 在/p 新加坡/nsf 举行/v 了/ule 婚礼/n 。/w 那天/r ，/w 余东璇/nr 还/d 送来/v 了/ule [50/m 万元/q]/mq 的/ude1 大/a 礼/n 表示/v 祝贺/vn 。/w 每次/r 提起/v 余东璇/nr ，/w 邵逸夫/nr 就/d 热泪盈眶/al ，/w 对/p 这位/r 宽厚/a 仁慈/a 的/ude1 前辈/n 心怀/v 感激/vn 。/w 结婚后/nz ，/w 邵逸夫/nr 与/cc 黄美珍/nr 都/d 十分/d 珍惜/v 这/rzv 来之不易/vl 的/ude1 婚姻/n 。/w 
1937年/t ，/w [第二次/mq 世界大战/n]/nz 爆发/v 后/f ，/w 邵氏/nr 影院/nis 被/pbei 被/pbei 催/v 毁/vn 殆尽/vi ，/w 邵逸夫/nr 自己/rr 更/d 因为/c “/w 拍摄/v 反/vi 日/b 电影/n ”/w 被/pbei 日子/n 宪兵/nnd 打/v 得/ude3 皮开肉绽/al ，/w 关/n 进/vf 大牢/n 。/w 黄美珍/nr 一边/d 独力/d 支撑/v 家业/n ，/w 一边/d 托/v 关系/n 找到/v 原来/d 在/p [邵氏/nr 兄弟/n 公司/nis]/nt 做事/vi 的/ude1 日本人/nz 山/n 本/rz 和/cc 中/f 野/b ，/w 花/n 重金/n 请/v 他们/rr 赶到/v 日本/ns 宪兵/nnd 部/q ，/w 替/p 邵逸夫/nr 说话/vi ，/w 才/d 将/d 他/rr 救出/vf 。/w 
黄美珍/nr 伴随/v 着/uzhe 邵逸夫/nr 走过/v 了/ule 他/rr 事业/n 和/cc 人生/n 中/f 最/d 波折/n 、/w 动荡/an 的/ude1 时段/n ，/w 这份/r 岁月/n 磨励/nz 出来/vf 的/ude1 真情/n 让/v 邵逸夫/nr 深深/d 感怀/v 。/w 即便/c 日/b ，/w 他/rr 身旁/s [美女/n 如云/z]/nz ，/w 但/c 也/d 都/d 是/vshi 过眼烟云/n ，/w 黄美珍/nr 在/p 他/rr 心中/s 的/ude1 地位/n 从/p 不曾/d 动摇/v 过/uguo 。/w 后来/t ，/w 黄美珍/nr 一心/d 在家/vi [相夫/nz 教子/vi]/nz ，/w 为/p 邵逸夫/nr 生育/vn 了/ule [两/q 男/b]/mq [两/q 女/b]/mq 。/w 
1945年/t 抗战/vi 胜利/vn 后/f ，/w 正当/a 盛/v 年/qt 的/ude1 邵逸夫/nr 雄心/n 不减当年/vl 。/w 因为/c 战火/n ，/w [邵氏/nr 公司/nis]/ntc 百废/nz 待/vi 新/a 。/w 邵逸夫/nr 有/vyou 了/ule 一种/mq 紧迫感/n ，/w 以/p 更大/d 的/ude1 热情/an 投入/v 到/v 了/ule 邵氏/nr 的/ude1 电影/n 事业/n ，/w 重建/v 影楼/nz 、/w 联系/v 院线/nz 、/w 每天/r 坚持/v 至少/d 看/v 一部/mq 店/n 影/ng 。/w 当年/t ，/w 他/rr 坐/v 的/ude1 [劳斯/nrf 莱斯/nrf]/nz 是/vshi 名贵/a 豪华/a 的/ude1 车/n ，/w 车里/d 有/vyou 酒吧/nis ，/w 但/c 为了/p 处理/v 公务/n ，/w 他/rr 将/d 其/rz 改装/v 成/v 小型/b 办公桌/n ，/w 连/ulian 途中/s 的/ude1 时间/n 都/d 不/d 浪费/v 。/w 
初见/v 方逸华/nr 送/v 上/f 一大/n 束/q 鲜花/n 
1952年/t 的/ude1 一天/mq 夜晚/n ，/w 邵逸夫/nr 来到/v 邵氏/nr 戏院/nis 楼上/s 的/ude1 夜总会/nis 听歌/v 。/w 刚开始/nz 的/ude1 [几/d 场/qv]/mq 表演/vn 看得/v 他/rr 昏昏欲睡/vl 。/w 正/d 准备/v 离去/vn 时/ng ，/w 主持人/nnt 说/v ：/w “/w 下面/f 请/v 红/a 遍/qv 南洋/ns 的/ude1 女/b 歌星/nnd 方逸华/nr 小姐/n 演唱/v 。/w ”/w 听/v 了/ule “/w 方逸华/nr ”/w [三/m 个/q]/mq 字/n ，/w 邵逸夫/nr 觉得/v 相当/d 耳熟/a ，/w 他/rr 挥手/vi 招来/v 侍者/nnt 问询/v 。/w 侍者/nnt 告诉他/nz ：/w 这位/r 方/q 小姐/n 是/vshi 最近/t 红/a 遍/qv 南洋/ns 的/ude1 歌手/nnt ，/w 一曲/mq 《/w [花/n 月/n 佳/a 期/qv]/nz 》/w 迷/v 倒/vi 一片/mq 客人/n 。/w 邵逸夫/nr 这/rzv 才/d 恍然大悟/vl ，/w 自己/rr 曾/d 听/v 过滤/vn 她/rr 的/ude1 唱片/ntc ，/w 因为/c 十分/d 喜欢/vi 她/rr 的/ude1 歌声/n ，/w 便/d 让/v 侍者/nnt 送/v 上/f 一大/n 束/q 鲜花/n 。/w 
演唱/v 结束/vn 后/f ，/w 方逸华/nr 换上/v 一套/mq 素雅/an 的/ude1 旗袍/n ，/w 专程/d 向/p 邵逸夫/nr 道谢/vi 。/w 两人/mq 来到/v 一间/mq 环境/n 清静/a 的/ude1 酒楼/nis ，/w 边/k 吃/v 夜宵/n 边/k 聊天/vi 。/w 邵逸夫/nr 这/rzv 才/d 知道/v ，/w 方逸华/nr 也/d 是/vshi 上海/ns 人/n ，/w 母亲/n 是/vshi 老/a 上海滩/ns 的/ude1 “/w 舞/v 国/n 红星/n ”/w 方文霞/nr ，/w 比/p 他/rr 小/a 了/ule 整整/d [24/m 岁/qt]/mq 。/w 因为/c 家道/n 破败/vi ，/w 遗传/vn 了/ule 母亲/n 的/ude1 窈窕/a 身姿/n 和/cc 美妙/a 歌喉/n 的/ude1 她/rr [17/m 岁/qt]/mq 就/d 登台/vi 谋生/vi ，/w 主要/b 在/p [香港/ns 高级/a 俱乐部/nis]/nt 表演/vn 。/w 方逸华/nr 非常/d 聪明/a ，/w 喜欢/vi 的/ude1 歌/n 听过/v 一遍/mq 就/d 朗朗上口/al 、/w 腔/ng 圆/v 字/n 正/d ，/w 俏丽/a 的/ude1 外表/n 加上/v 美丽/a 的/ude1 歌声/n ，/w 让/v 她/rr 的/ude1 名气/n 越发/d 高涨/a ，/w 而/cc 此次/rz ，/w 她/rr 就是/v 应/v 新加坡/nsf 演出/vn 商/vg 的/ude1 邀请/vn 来/vf 表演/vn 。/w 那/rzv [一/d 晚/tg]/mq ，/w 两人/mq 交谈/vi 甚/dg 欢/a 。/w 
此/rzs 后/f ，/w 因为/c 选/v 影片/n 的/ude1 原因/n ，/w 邵逸夫/nr 时常/d 进出/v 香港/ns 。/w 每次/r 来/vf 港/n ，/w 只要/c 时间/n 允许/v ，/w 他/rr 就/d 会/v 到/v 方逸华/nr 的/ude1 夜/tg 总/b 捧场/vi 。/w 方逸华/nr 对/p 邵逸夫/nr 谈起/v 童年/t 在/p 上海/ns 的/ude1 种种/q 趣事/n ，/w 以及/cc 在/p 南洋/ns 演出/vn 的/ude1 种种/q 见闻/n 。/w 邵逸夫/nr 入神/a 地/ude2 听/v 着/uzhe ，/w 偶尔/d 一阵/mq 爽朗/a 的/ude1 笑声/n ，/w 一句/mq 睿智/a 的/ude1 话语/n ，/w 令/v 方逸华/nr 感觉/n 坐/v 在/p 眼前/s 的/ude1 不是/c 一个/mq 高不可攀/vl 的/ude1 [电影/n 大亨/n]/nz ，/w 而是/c 一位/mq 亲切/a 的/ude1 兄长/n 、/w 一位/mq 和蔼/a 的/ude1 老师/nnt 和/cc 一位/mq 幽默/a 的/ude1 朋友/n 。/w 
而/cc 随着/p 交往/vn 的/ude1 深入/ad ，/w 邵逸夫/nr 惊喜/a 地/ude2 发现/v 方逸华/nr 不仅/c 人/n 长得/v 美/b ，/w 歌唱/vi 得/ude3 好/a ，/w 而且/c 颇/d 有/vyou 见地/n ，/w 更/d 将/d 她/rr 视为/v [红颜/n 知己/n]/nz 。/w 1955年/t ，/w 已经/d 占领/v 冬/tg 南亚/ns 电影/n 半壁江山/n 的/ude1 邵逸夫/nr 发现/v ：/w 影人/nz 没有/v 摄影棚/n ，/w 等于/v 工人/nnt 没有/v 工厂/nis ，/w 邵氏/nr 要/v 想/v 在/p 激烈/a 的/ude1 影业/nis 竞争/vn 中/f 发展/vn ，/w 必须/d 建立/v 自己/rr 的/ude1 [电影/n 制片厂/nis]/nis ，/w 便/d 有意/d 在/p 香港/ns 建设/vn “/w [邵氏/nr 影城/n]/nz ”/w —/w —/w 而/cc 这/rzv 需要/v 一/m 大笔钱/nz 。/w 但/c 他/rr 的/ude1 想法/n 遭到/v 了/ule 邵氏/nr 在/p 香港/ns 主持/v 工作/vn 的/ude1 二哥/nz 的/ude1 强烈/a 反对/v 。/w 对/p 电影业/nz 无心/vi 恋栈/nz 的/ude1 二哥/nz 写信/vi ，/w 希望/v 邵逸夫/nr 来/vf 香港/ns 主持/v [邵氏/nr 电影/n]/nz 业/ng 。/w 
1957年/t 的/ude1 初秋/t ，/w 邵逸夫/nr 离开了/v 奋斗/vn 了/ule 30年/t 的/ude1 南洋/ns ，/w 与/cc 合作/vn 了/ule 30年/t 的/ude1 三哥/nz 分手/vi ，/w 从/p 狮城/n 来到/v 了/ule 香港/ns 。/w 这/rzv 一年/mq 邵逸夫/nr 正好/z [50/m 岁/qt]/mq ，/w 孔子/nr 所/usuo 说/v 的/ude1 “/w 知天命/nz ”/w 之/uzhi 年/qt 。/w 邵逸夫/nr 却/d 以/p 万丈/q 雄/ag 进军/v 香港/ns ，/w 再/d 图/n 霸业/n 。/w 来到/v 香港/ns 之后/f ，/w 邵逸夫/nr 做/v 了/ule 一件/mq 对/p 他/rr 来说/uls 意义/n 非凡/z 的/ude1 事情/n ：/w 向/p 方逸华/nr 发出/v 了/ule 邀请/v ，/w 请/v 她/rr 来/vf [邵氏/nr 兄弟/n 公司/nis]/nt 工作/vn 。/w 当时/t ，/w 方逸/nr 滑/v 的/ude1 歌唱/vn 事业/n 如日中天/vl ，/w 许多人/nz 都/d 她/rr 劝/v 她/rr 不要/d 离去/vi 。/w 但/c 她/rr 还是/c 不顾一切/n 地/ude2 退出/v 了/ule 歌坛/n ，/w 退出/v 人们/n 的/ude1 视线/n ，/w 追寻/v 这个/rz 发现/v 她/rr ，/w 让/v 她/rr 认为/v 值得/v 可以/v 相守/nz 、/w 相/d 付/v 一生/n 的/ude1 男人/n —/w —/w 邵逸夫/nr 。/w 
方逸华/nr 进入/v [邵氏/nr 公司/nis]/ntc 支持/v 心爱/b 的/ude1 男人/n 
果然/d ，/w 方逸华/nr 没有/v 让/v 邵逸夫/nr 失望/a 。/w 自从/p 进入/v [邵氏/nr 公司/nis]/ntc 之后/f ，/w 她/rr 全身心/d 投入/v 到/v 工作/vn 中/f ，/w 每天/r 是/vshi [邵氏/nr 公司/nis]/ntc 最早/d 一个/mq 上班/vi 、/w [最后/f 一个/mq]/nz 离去/vi 的/ude1 人/n 。/w 她/rr 从/p 邵氏/nr [企业/n 采购/vn]/nz 部/q 小/a 职员/nnt 做起/v ，/w 逐渐/d 做/v 遍/qv 公司/nis 的/ude1 每个/r 部门/n ，/w 对/p 内/f 调停/vi ，/w 对外/vn 交际/vn 样样/q 精通/v 。/w 方逸华/nr 的/ude1 不辞辛劳/vl 和/cc 聪明/a 、/w 睿智/a 让/v 她/rr 很快/d 成为/v 邵逸夫/nr 在/p 事业/n 上/f 的/ude1 智囊/n 与/cc 最/d 得力/a 的/ude1 助手/nnt 。/w 
正当/a [邵氏/nr 影业/nis]/nt 全盛/b 之/uzhi 时/ng ，/w 电影/n 受到/v 电视/n 的/ude1 挑战/vn 和/cc 威胁/vn 。/w 这时/rzt 方逸华/nr 又/d 独具慧眼/vl ，/w 建议/n 邵逸夫/nr 花/n 了/ule 一/m 大笔钱/nz 去/vf 竞投/v [无线/b 电视/n]/nz 的/ude1 经营权/n ，/w 结果/n 一举/d 获得/v 了/ule 巨大/a 成功/a 。/w 而/cc 从此/d ，/w 奠定/v 了/ule 邵逸夫/nr 在/p 香港/ns 影视界/n 无人/b 可/v 及/cc 的/ude1 “/w 教主/nnt ”/w 地位/n 。/w 
发妻/n 黄美珍/nr 于/p 美国/nsf 病逝/vi ，/w 享年/n [85/m 岁/qt]/mq 
1987年/t ，/w 邵逸夫/nr 的/ude1 发妻/n 黄美珍/nr 于/p 美国/nsf 病逝/vi ，/w 享年/n [85/m 岁/qt]/mq 。/w 她/rr 与/cc 邵逸夫/nr 的/ude1 婚姻/n 维持/v 了/ule 整整/d 50年/t 。/w 虽然/c 因为/c 邵逸夫/nr 忙于/v 事业/n ，/w 每天/r 都/d “/w 只/d 休息/v 一个/mq 小时/n ”/w ，/w 与/cc 妻子/n 相守/nz 的/ude1 时间/n 并不/d 多/a ，/w 但/c 邵逸夫/nr 是/vshi 长/a 情/n 的/ude1 人/n ，/w 妻子/n 在/p 他/rr 心目中/nz 的/ude1 地位/n 无可/d 更替/vn 。/w 为了/p 追忆/v 亡妻/nz ，/w 那一年/mq ，/w [邵氏/nr 公司/nis]/ntc 停业/vi 一年/mq 。/w 
黄美珍/nr 病逝/vi 后/f ，/w 尽管/c 邵逸夫/nr 和/cc 方逸华/nr 结婚/vi 在/p 众人/n 眼中/s 是/vshi 迟早/d 的/ude1 事/n ，/w 但/c 保养/vn 有/vyou 加/v 、/w 依旧/z 健硕/a 而且/c 精明/a 的/ude1 邵逸夫/nr 面对/v 记者/nnt 的/ude1 [一次/mq 次/qv]/mq 追问/v 都/d 笑着/vi 以/p “/w 没/d 打算/v ”/w 为/p 由/p 搪塞/v 。/w 而/cc 方逸华/nr 则/d 表示/v ，/w 她/rr 敬/v 邵逸夫/nr 为/p 老师/nnt 、/w 老板/nnt 、/w 朋友/n 和/cc 知己/n ，/w 她/rr 十分/d 珍惜/v 这/rzv 难得/a 的/ude1 缘分/n ，/w 不/d 求/v 更多/ad 。/w 
但/c 对于/p 方逸华/nr ，/w 邵逸夫/nr 一直/d 心/n 存/v 愧疚/an 。/w 虽然/c 方逸华/nr 从未/d 向/p 他/rr 提出/v 过/uguo 结婚/vi 的/ude1 请求/vn ，/w 但/c 他/rr 知道/v 这/rzv 是/vshi 她/rr 多年/mq 的/ude1 梦想/n ，/w 而/cc 他/rr 不/d 愿意/v 负/vn 了/ule 这个/rz 痴情/a 的/ude1 女人/n 。/w 于是/cc ，/w 1997年/t ，/w 在/p 妻子/n 黄美珍/nr 逝世/vi 10年/t 后/f ，/w 邵逸夫/nr 终于/d 决定/v 再婚/vn ，/w 迎娶/v 已/d 将/d 女人/n 最/d 宝贵/a 的/ude1 [40/m 多年/mq]/mq 时间/n 奉献给/v 了/ule 邵氏/nr 的/ude1 方逸华/nr 。/w 
[90/m 岁/qt]/mq 邵逸夫/nr 迎娶/v [62/m 岁/qt]/mq 方逸华/nr 
1997年5月6日/t ，/w [90/m 岁/qt]/mq 的/ude1 邵逸夫/nr 与/cc [62/m 岁/qt]/mq 的/ude1 方逸华/nr 在/p 美国/nsf 拉斯韦加斯/nrf 正式/ad 注/v 注册/vn 结婚/vi 。/w 原来/d ，/w 在/p 拉斯韦加斯/nrf 注册/vn 结婚/vi ，/w 无须/d 预约/v ，/w 只要/c 付出/v [35/m 美元/q]/mq 便/d 实时/n 成为/v 夫妻/n 。/w 而且/c ，/w [香港/ns 政府/nis]/nt 是/vshi 承认/v 的/ude1 。/w 此时/r 的/ude1 方逸华/nr 已经/d 年/qt 过/uguo 60/m ，/w 与/cc [90/m 岁/qt]/mq 的/ude1 新郎/n 老翁/n 手/n 挽着/nz 手/n ，/w 仍/d 是/vshi 一贯/d 的/ude1 香奈儿/nz 套/q 装配/vn 上/f 利/n 鬲/ng 落/v 的/ude1 短发/n ，/w 但/c 脸上/s 却/d 有着/v 属于/v 新嫁娘/n 的/ude1 娇羞/a ，/w 心里/s 到底/d 是/vshi 欣慰/a 的/ude1 吧/y 。/w 面对/v 记者/nnt 的/ude1 惊诧/a 和/cc 不解/v ，/w 邵逸夫/nr 毫不/d 含糊/a 地/ude2 高声/d ：/w “/w 我/rr 同方/nz 小姐/n 做/v 了/ule 多年/mq 朋友/n ，/w 又/d 一起/s 工作/vn 了/ule 45年/t ，/w 结婚/vi 不单/c 带来/v 了/ule 正式/ad 的/ude1 名分/n ，/w 也/d 确定/v 了/ule 方/q 小姐/n 日/b 后/f 的/ude1 幸福/a 。/w ”/w 
对于/p 这场/r 婚礼/n ，/w 香港/ns 著名/a 评论/n 人/n 查小欣/nr 这样/rzv 说/v ：/w 方逸华/nr 需要/v 的/ude1 并/cc 不是/c 庇护/vn ，/w 而是/c 尊重/v 和/cc 认同/vn 。/w 她/rr 追求/v 的/ude1 不过/c 是/vshi 在/p 高大/a 橡树/n 旁边/f 长成/v 挺立/v 的/ude1 木棉/n ，/w “/w 她/rr 对/p 他/rr 倾慕/v 、/w 感激/v 、/w 钦佩/v ，/w 而/cc 不是/c 依赖/v 、/w 乞/n 宠/v 。/w 一个/mq 真正/d 高尚/a 的/ude1 男人/n ，/w 最终/d 会/v 给/p 她/rr 名分/n 。/w ”/w 
邵逸夫/nr 与/cc 方逸华/nr 结婚后/nz ，/w 他们/rr 原有/v 的/ude1 生活/vn 没有/v 什么/ry 改变/v ，/w 不/d 像/v 普通/a 夫妻/n 那样/rzv [长相/n 厮守/nz]/nz ，/w 邵逸夫/nr 和/cc 方逸华/nr 依旧/z 住在/v 各自/rr 的/ude1 家/q ，/w 方逸华/nr 生活/vn 依然/d 简朴/a ，/w 与/cc 两个/mq 妹妹/n 和/cc 一只/mq 宠爱/v 的/ude1 小猫/n 住在/v 一座/mq 小洋房/nz 里/f 。/w 平/v 日/b ，/w 两人/mq 一起/s 在/p 电视/n 城/n 上班/vi ，/w 周日/t 方逸华/nr 才/d 会/v 到/v 邵/nz 家/q ，/w 和/cc “/w 六/m 叔/n ”/w 共/d 进午餐/nz ，/w 每次/r 她/rr 大概/d 逗留/vi [3/m 小时/n]/mq ，/w 而/cc 其实/d 他们/rr 的/ude1 居/v 所/usuo 相隔/v 只有/c [5/m 分钟/qt]/mq 车程/n 。/w 
2010年/t 元月/t ，/w 活到老/vl 干/v 到/v 老/a 的/ude1 邵逸夫/nr 在/p [102/m 岁/qt]/mq 高龄/n ，/w 决定/v 休息/vn ，/w 他/rr 卸任/vi [香港/ns 无线/b 电视台/nis]/nt 行政/n 主席/nnt 职务/n ，/w 将/d 这个/rz 他/rr 花费/v 毕生/b 心血/n 创建/v 的/ude1 、/w 市值/n [164/m 亿/m 港元/q]/mq 的/ude1 电视/n 王国/n 交给/v 了/ule 方逸华/nr 打理/nz 。/w [半个/mq 多/a 世纪/n]/nz 的/ude1 风雨/n 走过/v 后/f ，/w 方逸华/nr 依旧/z 是/vshi 这位/r [传奇/n 人物/n]/nz 心中/s 最/d 值得/v 信赖/vn 和/cc 倚重/v 的/ude1 对象/n ，/w [一/d 如/v]/mq 当年/t 他/rr 来/vf 香港/ns 创业/vn 时/ng 的/ude1 选择/vn 一样/uyy 。/w 
