人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月7日/t 电/n （/w 肖霈/nr ）/w 为了/p 恭贺/v 马/n 年/qt 新禧/nz ，/w 1月4日/t 至/p 6日/t ，/w [中央/n 电视台/nis]/nt “/w 心连心/vl ”/w 艺术团/nis 走进/v 保亭县/ns 三道镇/ns 什/ng 进/vf 村/n ，/w 为/p 海南/ns 黎苗族/nr 同胞/n 举行/v 慰问演出/v 。/w 同时/c ，/w 在/p 主要/b 的/ude1 外景/n 取景/vi 地/ude2 —/w —/w 槟榔谷/nz ，/w 还/d 将/d 用/p 他们/rr 的/ude1 视角/n ，/w 将/d 海南/ns 淳朴/a 的/ude1 [民族/n 风情/n]/nz 、/w 浓郁/a 的/ude1 [民族/n 文化/n]/nz 、/w 美丽/a 的/ude1 [自然/n 风光/n]/nz 等/udeng 收录/v 到/v 镜头/n 之中/f 。/w 届时/d ，/w 节目/n 将/d 在/p [春节/t 期间/f]/nz 播出/v ，/w 向/p [全国/n 人民/n]/nz 展现/v 海南/ns 的/ude1 风土人情/n 。/w 
当/p [全国/n 各地/rzs]/nz 冰天雪地/n 之/uzhi 时/ng ，/w 海南岛/ns 依然/d 阳光/n 灿烂/a 、/w 鸟语花香/n ，/w “/w 心连心/vl ”/w 摄制组/nis 一行/n 深入/ad 槟榔谷/nz ，/w 用/p 独特/a 的/ude1 视角/n 记录/v 着/uzhe 海岛/ns 上/f 的/ude1 [民俗/n 文化/n]/nz 。/w [最后/f 一代/n]/nz 纹身/vi 阿婆/n 用/p 古老/a 的/ude1 织机/n 纺织/n 绚丽/a 的/ude1 黎锦/nr ；/w 古典/b 、/w 质朴/a 的/ude1 黎族/nz 竹木/n 乐器/n 在/p 黎族/nz 阿公/nz 的/ude1 演奏/vn 下/f ，/w 流出/v [一/d 串串/q]/mq 优美/a 的/ude1 声乐/n ；/w 而/cc 年轻人/n 也/d 不甘落后/vl ，/w 伴随/v 着/uzhe 竹竿/n 的/ude1 敲打/v 声/qv ，/w 黎族/nz 阿哥/n 阿妹/n 们/k 踩着/v 轻快/a 的/ude1 步伐/n ，/w 拉/v 起/vf 新/a 晋/b 歌手/nnt 马海生/nr 跳起/v 了/ule 欢乐/a 的/ude1 竹竿舞/nz ，/w 现场/s 气氛/n 热情洋溢/n ，/w 演绎/v 了/ule 广大/b 黎苗族/nr 同胞/n 的/ude1 “/w 中国/ns 梦/n ”/w 。/w 
据悉/v ，/w 本次/r 演出/vn 以/p “/w 我/rr 的/ude1 中国/ns 梦/n ”/w 为/p 主题/n ，/w 在/p 全国/n 范围内/nz 开展/v “/w 我/rr 的/ude1 中国/ns 梦/n ”/w 文化/n 进/vf [万/d 家/q]/mq 活动/vn ，/w 组织/n 动员/v 广大/b 文艺工作者/nnd [深入/ad 基层/n]/nz 。/w 在/p 董卿/nr 、/w 马跃/nr 的/ude1 主持/vn 下/f ，/w [玖/m 月/n 奇迹/n]/nz 《/w [万泉河/ns 水/n 清/tg 又/d 清/tg]/nz 》/w 、/w 冯巩/nr 《/w 放歌/v 》/w 、/w 大兵/nnd 、/w 赵卫国/nr 和/cc 黄荣/nr 《/w 向/p 领导/n 汇报/vn 》/w 等/udeng [优秀/a 作品/n]/nz 现场/s 演绎/v ，/w 博得/v 观众/n 掌声/n 、/w 欢声/n 不断/d 。/w 旨在/v 通过/p 节目/n ，/w 把/pba [节日/n 期间/f]/nz 丰富多彩/vl 的/ude1 [文化/n 活动/vn]/nz 和/cc “/w 中国/ns 梦/n ”/w 结合/v 起来/vf ，/w 艺术家/nnt 和/cc 基层/n 群众/n 共同/d 演绎/v 一曲/mq 雄阔/nz 壮丽/a 的/ude1 “/w 中国/ns 梦/n 大合唱/n ”/w 。/w （/w 通讯员/nnt 马睿娴/nr ）/w 
