韩星/nr 金泰希/nr 开博/nz 晒/v 美颜/vn 自/p 拍/v 
韩星/nr 金泰希/nr 纯天然/b 美女/n 
韩国/nsf 国宝级/b 美女/n 演员/nnt 金泰希/nr (/w 曾/d 译/v 金泰熙/nr )/w 今天/t (/w 1月6日/t )/w 正式/ad 入/v 驻/v [新浪/ntc 微博/n]/nz ，/w 通过/p 一段/mq 暖心/nz 的/ude1 韩语/n 问候/vn 和/cc 两张/mq 美颜/vn 自/p 拍照/vi 验明正身/nz 。/w 前/f 几天/mq 男友/n Rain/x 刚刚/d 在/p [新浪/ntc 微博/n]/nz 安家/vi ，/w 金泰希/nr 今日/t 便/d 紧随/nz 其/rz 脚步/n ，/w 在/p 两人/mq 正式/ad 承认/v 恋情/n 一周年/mq 的/ude1 [甜蜜/a 时刻/n]/nz 上演/v 了/ule 夫唱妇随/nz 的/ude1 美好/a 一幕/nz 。/w 
一直/d 不怎么/vl 热衷于/v SNS/x 的/ude1 美女/n 韩星/nr 金泰希/nr ，/w 今日/t 却/d 意外/a 入/v 驻/v [新浪/ntc 微博/n]/nz ，/w 于/p 上午/t 8时/t 半/m 许/v ，/w 发布/v 一条/mq 韩语/n 微博/n 送来/v 问候/vn ，/w “/w 中国/ns 的/ude1 粉丝/nf 朋友们/nz ，/w 通过/p 这样/rzv 的/ude1 方式/n 和/cc 大家/rr 见面/vi 真的/d 很/d 开心/a ~/w 因为/c 我/rr 对/p SNS/x 之类/rz 的/ude1 不是/c [很/d 感兴趣/a]/nz ，/w 所以/c 很抱歉/nz 这么/rz 晚/tg 才/d 来/vf 问候/vn 大家/rr 。/w 希望/v 以后/f 在/p 这里/rzs 能/v 更多/ad 地/ude2 和/cc 大家/rr 沟通/v 交流/vn ~/w ”/w 同时/c ，/w 还/d 随/p 博/ag 上/f 传/v 两张/mq 美颜/vn 自/p 拍照/vi ，/w 验明正身/nz 的/ude1 同时/c 更是/d 证实/v 了/ule [天然/b 美女/n]/nz 不/d 虚/a 其/rz 名/q 。/w 
金泰希/nr 与/cc 韩国/nsf 歌手/nnt Rain/x 于/p 去年/t 1月2月/t 正式/ad 公开/ad 承认/v 恋情/n ，/w 时至今日/dl 正好/z 一年/mq 。/w 在/p 这个/rz 值得/v 纪念/vn 的/ude1 日子/n 里/f ，/w 先是/d Rain/x 于/p 去年/t 12月31日/t 开通/v 微博/n ，/w 紧接着/c 金泰希/nr 又/d 于/p 今日/t 入/v 驻/v 微博/n ，/w 虽/c 未/d 同时/c 开博/nz ，/w 但/c 夫唱妇随/nz 的/ude1 画面/n 已足够/nz 美好/a 。/w 
金泰熙/nr 是/vshi 韩国/nsf 演艺/n 圈内/d 少数/m 拥有/v 高/a 学历/n 且/c 非/b 戏剧/n 科班出身/vl 的/ude1 演员/nnt ，/w 2003年/t 凭借/p 《/w 天国/n 的/ude1 阶梯/n 》/w [一炮/nz 走红/vi]/nz ，/w 之后/f 又/d 陆续/d 出演/v 了/ule 《/w 爱/v 在/p 哈佛/ns 》/w 、/w 《/w IRIS/x 》/w 、/w 《/w 我/rr 的/ude1 公主/nnd 》/w 、/w 《/w 张玉贞/nr 》/w 等/udeng 大/a 热/a 电视剧/n 作品/n 。/w 而/cc 她/rr 的/ude1 美/b 更/d 被/pbei 称作/v 是/vshi “/w 丝毫/a 不/d 夹杂/v 矫情/nz 做作/a ，/w 是/vshi 天然/b 去/vf 雕饰/v 的/ude1 纯美/nz ，/w 不/d 饰/v 粉妆/nz 的/ude1 自然/n ，/w 超凡脱俗/al 的/ude1 纯净/a ”/w ，/w 更是/d 韩国/nsf 少数/m 未/d 整/v 过/uguo 容/v 的/ude1 女星/nnd 之一/rz ，/w 是/vshi 韩国/nsf 国民/n 心中/s 雷打不动/vl 的/ude1 “/w 完美/a 女神/n ”/w 。/w 
[娱乐/vn 新闻/n]/nz 推荐/v 
 王心凌/nr 美/b 照/v 被/pbei 网友/n 质疑/vn 整容/vi :/w 你/rr 妈/n 还/d 认识/v 你/rr 吗/y 

