[中国/ns 外交部/nto]/nt 发言人/nnt 华春莹/nr 7日/t 在/p 北京/ns 表示/v ，/w 日本/ns 领导人/nnt 已经/d 以/p [实际/n 行动/vn]/nz 表明/v 要/v 为/p 侵略/v 历史/n 和/cc [甲级/b 战犯/n]/nz 翻案/vi 的/ude1 立场/n ，/w 与/cc 其/rz 越/d 辩/vg 越/d 黑/a ，/w 欲盖弥彰/nz ，/w 不如/v 迷途知返/vl ，/w 改弦易辙/vl 。/w 
据/p 报道/v ，/w 6日/t ，/w 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 在/p 记者/nnt 会上/n 称/v ，/w 日方/n 与/cc 中/f 韩/b 两国/mq 的/ude1 对话/vn 大门/n 是/vshi 敞开/v 的/ude1 ，/w 希/b 举行/v 日/b 中/f 、/w 日韩/n 领导人/nnt 会晤/vn ，/w 解释/v 其/rz 意图/n 。/w 安倍/nrf 表示/v 如/v 坚持/v 解释/vn 工作/vn ，/w 其/rz 积极/ad [和平/n 主义/n]/nz 能够/v 获得/v 理解/vn 。/w 
对此/d ，/w 华春莹/nr 在/p 7日/t 举行/v 的/ude1 外交部/nto 例行/v 记者/nnt 会上/n 驳斥/v ，/w 连日来/dl ，/w [国际/n 社会/n]/nz 对/p 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 作出/v 的/ude1 普遍/ad 和/cc 强烈/a 反应/vn 已经/d 充分/ad 说明了/v 问题/n 。/w 她/rr 说/v ：/w “/w [事实/n 胜/v 于/p 雄辩/n]/nz ，/w 黑/a 就是/v 黑/a ，/w 白/a 就是/v 白/a 。/w 日本/ns 领导人/nnt 已经/d 以/p [实际/n 行动/vn]/nz 表明/v 要/v 为/p 侵略/v 历史/n 和/cc [甲级/b 战犯/n]/nz 翻案/vi 的/ude1 立场/n 。/w 我们/rr 奉劝/v 他/rr ，/w 与/cc 其/rz 越/d 辩/vg 越/d 黑/a ，/w 欲盖弥彰/nz ，/w 不如/v 迷途知返/vl ，/w 改弦易辙/vl 。/w ”/w 
华春莹/nr 指出/v ，/w 日本/ns 领导人/nnt 如果/c 没有/v 对/p 军国主义/n 侵略/v 历史/n 的/ude1 [正确/a 认识/v]/nz 和/cc 深刻/a 反省/v ，/w 如果/c 没有/v 真正/d 以史为鉴/vl ，/w 并/cc 切实/ad 坚持/v 和平/n 发展/vn 的/ude1 负责任/nz 态度/n 、/w 政策/n 和/cc 行动/vn ，/w 他/rr 只/d 会/v 把/pba 自己/rr 的/ude1 国家/n 引/v 上/f 一条/mq 危险/an 和/cc 错误/n 的/ude1 道路/n ，/w [越/d 走/v 越远/nz]/nz 。/w 这/rzv 对/p 地区/n 只/d 会/v 是/vshi 祸/n ，/w 不会/v 是/vshi 福/n 。/w 我们/rr 希望/v 媒体/n 朋友们/nz 能/v 把/pba [中国/ns 人民/n]/nz 和/cc [世界/n 人民/n]/nz 的/ude1 正义/n 之/uzhi 声/qv 传达/v 给/p 日本/ns 人民/n 。/w 
