崔健/nr （/w 资料/n 图/n ）/w 王雅岚/nr 摄/vg 
央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 节目/n 审查/vn 已/d 渐/d 入/v 尾声/n ，/w 昨日/t [第四/m 次/qv]/mq 节目/n 审查/vn 结束/v 后/f ，/w 节目/n 便/d 基本/a 敲定/v ，/w 关于/p 春晚/n 进展/vn 也/d 逐一/d 曝光/vi 。/w 根据/p 媒体/n 爆料/v 称/vn ，/w 总/b 导演/nnt 冯小刚/nr 对/p 马/n 年/qt 春晚/n 进行/vn 了/ule 一些/mq 创新/vi ，/w 如/v 温情/n 开场/vi ，/w 增加/v 摇滚/n 元素/n 等/udeng ，/w 另外/c ，/w 张国立/nr 可能/v 加入/vn 主持/v 阵容/n ，/w 崔健/nr 也/d 有望/v 登台/vi 献/v 唱/v ，/w 引发/v 网友/n 热/a 议/v 。/w 
主持/v 阵容/n 有/vyou 变化/vn 
张国立/nr 或/c 加入/v 
依照/p 传统/n ，/w 往/p 年/qt 春晚/n 主持人/nnt 要/v 到/v 除夕/t 前/f 一个/mq 月/n 才/d 开始/v 选拔/vn 。/w 不过/c ，/w 近日/t 有/vyou 消息/n 称/v ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 主持人/nnt 选拔/v 早/a 在/p 建/v 组/n 初期/f 就/d 已经/d 被/pbei 提/v 上/f 日程/n ，/w 目前/t 阵容/n 已经/d 基本/a 敲定/v 为/p [6/m 人/n]/mq 。/w 除了/p [4/m 位/q]/mq 专业/n 主持人/nnt 外/f ，/w 春晚/n 还/d 将/d 由/p 两位/mq 影视/b 大腕/n 担任/v 嘉宾/n 主持/v 。/w 
据悉/v ，/w 在/p 央视/j 名嘴/nz 中/f ，/w 董卿/nr 、/w 李思思/nr 、/w 毕福剑/nr 和/cc 李佳明/nr 入选/v 可能性/n 最大/gm 。/w 其中/rz 董卿/nr 已经/d 连续/a 9年/t 主持/v 春晚/n ，/w 在/p 观众/n 中/f 口碑/n 一向/d 不错/a 。/w 加上/v 此前/t 春晚/n 审查/v 董卿/nr 频频/d 现身/v ，/w 她/rr 再次/d 登台/vi 并不/d 让/v 人/n 意外/a 。/w 另外/c ，/w 还有/v 媒体/n 称/v 张国立/nr 确定/v 担纲/v 主持/vn 工作/vn 。/w 
针对/p “/w 徐帆/nr 加入/v 主持/vn 群/ng ”/w ，/w 有/vyou 媒体/n 随后/d 询问/v 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 总/b 导演/nnt 冯小刚/nr ，/w 他/rr 否认/v 传闻/n ，/w 称/v ：/w “/w [怎么/ryv 可能/v]/nz ，/w 太/d 扯/v 了/ule ”/w 。/w 
添加/v 摇滚/n 元素/n 
崔健/nr 已/d 获/v 春晚/n 邀请/v 
高晓松/nr 日前/t 在/p 参与/v 《/w 中国/ns 音/n 超/v 》/w 的/ude1 录制/vn 环节/n 中/f ，/w 透露/v 崔健/nr 有望/v 现身/v 央视/j 春晚/n ，/w 随后/d 他/rr 以/p 签过/nz [保密/vn 协议/n]/nz 为/p 由/p ，/w 不愿/nz 多/a 谈/v 春晚/n 事宜/n 。/w 但/c 随后/d 有/vyou 媒体/n 抖出/nz ，/w 崔健/nr 正在/d 为/p 春晚/n 积极/ad 准备/v ，/w 演唱/v 曲目/n 暂定/v 为/p 代表作/n 《/w 一无所有/vl 》/w 。/w 
随后/d ，/w 记者/nnt 电话/n 联系/v 崔健/nr 经纪人/nnt ，/w 谈到/v 春晚/n 的/ude1 事宜/n ，/w 她/rr 表示/v “/w 没法/v 回答/vn ，/w 还/d 在/p 商议/v ”/w ，/w 问及/v 是否/v 收到/v 了/ule 春晚/n 的/ude1 邀请/vn ，/w 她/rr 坦言/v ：/w “/w 可以/v 这么/rz 说/v 。/w ”/w 
据悉/v ，/w 如果/c 最终/d 审查/vn 通过/p ，/w 这/rzv 将/d 是/vshi 崔健/nr 首次/m 登陆/vi 央视/j 春晚/n ，/w 另外/c 春晚/n 增加/v 摇滚/n 也/d 备受/v 观众/n 期待/v 。/w 
舞台/n 朴素/a 简洁/a 
LED/x 屏/ng 数量/n 缩减/v 挂/v [大/a 红灯笼/n]/nz 年/qt 味/ng 足/a 
日前/t ，/w 有/vyou 网友/n 在/p 微博/n 上/f 传/v 了/ule 几张/n 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 舞美/n 的/ude1 现场图/n 。/w 从/p 照片/n 来看/u ，/w 马/n 年/qt 春晚/n LED/x 屏幕/n 的/ude1 布设/v 面积/n 大幅/d 缩水/vi ，/w 顶棚/n 的/ude1 LED/x 屏/ng 全部/m 拆除/v ，/w 取而代之/vl 的/ude1 是/vshi 红彤彤/z 的/ude1 大/a 灯笼/n ，/w 非常/d 有/vyou 年味儿/nz 。/w 
央视/j 春晚/n 的/ude1 舞台/n 从/p 2012年/t 春晚/n 起/vf ，/w 便/d 从此/d 前/f 的/ude1 “/w 半圆形/n ”/w 结构/n ，/w 演变/vi 为/p 延伸/v 到/v 观众席/n 的/ude1 T/x 字型/n 。/w 这样一来/dl 虽然/c 扩大/v 了/ule 舞蹈演员/nnd 的/ude1 [活动/vn 范围/n]/nz ，/w 但/c T/x 字型/n 的/ude1 舞台/n 却/d 对/p 语言/n 类/q 节目/n 的/ude1 现场/s 演绎/v 效果/n 有所/v 削弱/vn 。/w 因而/c ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 舞台/n 框架/n 回归/v 到/v 了/ule 往/p 年/qt 的/ude1 半圆形/n ，/w 观众席/n 也/d 更为/d 集中/v 。/w 
“/w 光影/n ”/w 马/n 、/w 空中/s 彩/ng 幕/q 很/d 出彩/v 
另外/c ，/w 春晚/n 的/ude1 舞台/n 中/f 也/d 不乏/v 一些/mq [中国/ns 传统/n]/nz 的/ude1 元素/n ，/w 像/v 中国结/nz 等/udeng 都会/n 运用/v 到/v 舞台/n 的/ude1 呈现/v 中/f 。/w 舞台/n 上空/s 还/d 出现/v 了/ule [几/d 匹/q]/mq 由/p “/w 星星/n 灯/n ”/w 构成/v 的/ude1 骏马/n ，/w 而/cc 通过/p 光影/n 变幻/vi ，/w 奔驰/vi 的/ude1 骏马/n 在/p 晚会/n 中/f 也/d 将/d 变幻/vi 出/vf 不同/a 的/ude1 造型/n ，/w 成为/v 晚会/n 一大/n 亮点/n 。/w 
还有/v 一大/n 创新/vi 便是/v 在/p 舞台/n 的/ude1 半空中/nz ，/w 会/v 根据/p 节目/n 的/ude1 呈现/v 需要/vn ，/w 出现/v 由/p [五/m 个/q]/mq LED/x 屏幕/n 方块/n 构成/v 的/ude1 空中/s 移动/v 彩/ng 幕/q ，/w 与/cc 主/ag 舞台/n 遥相呼应/vl ，/w 延展/v 了/ule 节目/n 表演/v 空间/n 。/w 
马/n 年/qt 春晚/n 主打/v “/w 温情/n 、/w 怀旧/vn ”/w 牌/n 
李玟/nr 领衔/vd 开场/vi 
历年/n 春晚/n 的/ude1 开场/vn 模式/n 大体/d 相同/a ，/w 大多/d 选择/v “/w 热闹/a ”/w 开场/vi ，/w 而/cc 冯氏/nz 春晚/n 则/d 试图/v 改变/vn 这/rzv 一/m 传统/n 。/w 
最终/d 经过/p 讨论/v ，/w 导演/nnt 组/n 独辟蹊径/vl ，/w 转/v 走/v “/w 温情/n ”/w 的/ude1 路线/n ，/w 有/vyou 媒体/n 爆料/v ，/w 李玟/nr 将/d 领衔/vd 马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 开场/vn 部分/n ，/w 她/rr 将/d 会/v 和/cc 其他/rzv 歌手/nnt 以/p 一首/mq 经典/n 金曲/nz 《/w 想/v 你/rr 的/ude1 [365/m 天/qt]/mq 》/w ，/w 拉开/v 春晚/n 序幕/n 。/w 
朱明瑛/nr 、/w 李谷一/nr 或/c 唱/v 老歌/nz 
往/p 年/qt 春晚/n 都会/n 邀请/v 明星/nnd 登台/vi 献/v 唱/v [热门/a 歌曲/n]/nz ，/w 或/c 符合/v 春节/t 气氛/n 的/ude1 冷门/n 歌曲/n 及/cc 新歌/n ，/w 但/c 这些/rz 在/p 播出/v 时/ng 很难/d 与/cc 观众/n 产生/v 共鸣/vn 。/w 
