近日/t ，/w 腾讯/ntc 在/p 新年/t 誓词/n “/w 向/p [网络/n 诈骗/vn]/nz [黑色/n 产业链/n]/nz 宣战/vi ”/w 中/f ，/w 称/v [网络/n 诈骗/vn]/nz 主要/b 集中/v 在/p 广西/ns 、/w 海南/ns 、/w 福建/ns [三/m 个/q]/mq 地区/n ，/w 且/c 海南/ns 骗子/n 最多/ad ，/w 超过/v [4/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 占/v 全国/n 骗子/n 总数/n 的/ude1 30%/m 。/w 1月7日/t ，/w [海南省/ns 公安厅/nis]/nto [相关/vn 部门/n]/nz 称/v ，/w 对于/p 腾讯/ntc 如何/ryv 得出/v 此/rzs 数据/n 暂/d 不/d 清楚/a ，/w 但/c 从/p 各方/r 数据/n 综合/vn 看来/v ，/w 该/rz 数据/n 并不/d 准确/a 。/w 据统计/nz ，/w 2013年/t ，/w 海南/ns 警方/n 接到/v 群众/n 举报/v [网络/n 诈骗/vn]/nz 违法犯罪/v 线索/n 仅/d 为/p [881/m 条/q]/mq ，/w 抓获/v [网络/n 诈骗/vn]/nz 违法/vn [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 达/v 1000余名/m 。/w 
根据/p 腾讯/ntc QQ/x 安全/an 中心/nis 的/ude1 反/vi 诈骗/v 系统/n 监控/v [数据/n 显示/v]/nz ，/w 目前/t 骗子/n 具有/v 很强/d 的/ude1 区域/n 聚集性/nz ，/w 主要/b 的/ude1 聚集/vn 区域/n 为/p ：/w 广西/ns 、/w 海南/ns 、/w 福建/ns 。/w 其中/rz ，/w 海南/ns 的/ude1 骗子/n 聚集/v 人数/n 最多/ad ，/w 超过/v [4/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 占/v 全国/n 骗子/n 总数/n 的/ude1 30%/m ；/w 其次/c 是/vshi 广西/ns ，/w 聚集/v 的/ude1 骗子/n 人数/n 超过/v [3/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 占/v 全国/n 骗子/n 总数/n 的/ude1 27%/m ；/w 最后/f 是/vshi 福建/ns ，/w 共/d 聚集/v 了/ule 超过/v [1/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 占/v 全国/n 骗子/n 总数/n 的/ude1 6%/m 。/w 
对于/p 腾讯/ntc 提出/v 的/ude1 海南/ns 网络/n 骗子/n 有/vyou 4万/m ，/w 占/v 全国/n 骗子/n 总数/n 30%/m 的/ude1 说法/n ，/w [海南省/ns 公安厅/nis]/nto [相关/vn 部门/n]/nz 表示/v ，/w 不/d 知道/v 腾讯/ntc 是/vshi 如何/ryv 得出/v 该/rz 数据/n 的/ude1 。/w 从/p [公安/n 机关/n]/nz 接到/v 的/ude1 [网络/n 诈骗/vn]/nz 报案/vi 数/n 、/w 抓获/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 的/ude1 数量/n 等/udeng 数据/n 综合/vn 来看/u ，/w 该/rz 数据/n 并不/d 准确/a 。/w 
近年来/dl ，/w 海南/ns 警方/n 针对/p [网络/n 诈骗/vn]/nz [犯罪/vn 行为/n]/nz 开展/v 过/uguo 多次/mq 集中/v 打击/vn 专项/b 整治/vn 行动/vn ，/w 成效/n 明显/a 。/w 2013年/t ，/w 海南/ns 警方/n 接到/v 群众/n 举报/v [网络/n 诈骗/vn]/nz 违法犯罪/v 线索/n [881/m 条/q]/mq ，/w 抓获/v [网络/n 诈骗/vn]/nz 违法/vn [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 1000余名/m 。/w 早/a 在/p 2011年/t ，/w 群众/n 举报/v [网络/n 诈骗/vn]/nz 违法犯罪/v 线索/n 为/p [2242/m 条/q]/mq ，/w 抓获/v [网络/n 诈骗/vn]/nz 违法/vn [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 500余名/m 。/w 2012年/t ，/w 群众/n 举报/v [网络/n 诈骗/vn]/nz 违法犯罪/v 线索/n 为/p [1002/m 条/q]/mq ，/w 抓获/v [网络/n 诈骗/vn]/nz 违法/vn [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 700余名/m 。/w 可见/c ，/w 群众/n [网上/s 举报/vn]/nz 犯罪/vn 线索/n 呈/v 逐年/d 下降/vi 趋势/n ，/w 警方/n 打击/v 成效/n 在/p 逐年/d 提高/v 。/w 
海南/ns 警方/n 表示/v ，/w 从/p 2013年/t 侦破/v [网络/n 诈骗/vn]/nz 案件/n 情况/n 来看/u ，/w 海口/ns 、/w 儋州/ns 、/w 定安/nz [三/m 个/q]/mq 地区/n 侦破/v [网络/n 诈骗/vn]/nz 案件/n 数量/n 占/v 全省/n 的/ude1 [90/m %/w 左右/f]/mq ，/w 在/p 地域/n 上/f 呈现/v 集中/vn 性/ng 。/w 另外/c ，/w [网络/n 诈骗/vn]/nz 违法犯罪/v 不断/d 从/p 单独/d 作案/vi 向/p 集团/nis 作案/vi 发展/vn ，/w 团伙/n 分工/vn 日益/d 明确/a ，/w 扮演/v 直接/ad 实施/v 诈骗/vn 、/w [技术/n 支持/v]/nz 、/w 取款/vi 等/udeng 不同/a 角色/n 的/ude1 人员/n ，/w [网络/n 犯罪/vn]/nz 日益/d 职业化/vn 、/w 专业化/vn ，/w 为/p [网络/n 诈骗/vn]/nz 提供/v 银行卡/nz 、/w [网络/n 服务/vn]/nz 、/w 支付/v 服务/vn 等/udeng 的/ude1 相关/vn 黑色/n 利益/n 链条/n 不断/d 涌现/v ，/w [网络/n 诈骗/vn]/nz 违法犯罪/v 逐步/d 向/p 产业化/vn 发展/vn 。/w 
据统计/nz ，/w 2013年1月/t 至/p 11月/t ，/w 海南省/ns 警方/n 侦办/nz 的/ude1 所有/b 诈骗/v 案件/n 共/d [3888/m 起/vf]/mq ，/w 这/rzv 其中/rz 包括/v 经侦/nz 的/ude1 [合同/n 诈骗/vn]/nz 案/ng ，/w 普通/a 的/ude1 诈骗/vn 案/ng ，/w [电信/n 诈骗/vn]/nz 案/ng ，/w [网络/n 诈骗/vn 案/ng]/nz 等/udeng ，/w 仅/d 就/d [网络/n 诈骗/vn 案/ng]/nz 的/ude1 数量/n 就/d 更/d 少/a 了/ule 。/w 而/cc 去年/t 全国/n 各类/r 诈骗/v 案件/n [593654/m 起/vf]/mq ，/w 海南/ns 诈骗/v 案件/n 数/n 仅/d 占/v 全国/n 的/ude1 0.65%/m 。/w 
腾讯/ntc 分析/vn 了/ule 海南/ns [网络/n 诈骗/vn]/nz 犯罪/vn 的/ude1 [主要/b 特点/n]/nz 。/w 腾讯/ntc 称/v ，/w 海南/ns [网络/n 诈骗/vn]/nz 团伙/n 主要/b 通过/p 黑市/n 购买/v 信封/n 盗号/nz ，/w 诈骗/v 团伙/n 本身/rz 不/d 参与/v 盗号/nz 。/w 他们/rr 获得/v 号码/n 成本/n 低/a ，/w 但/c 被盗/v 号码/n 的/ude1 质量/n 较差/d ，/w 且/c 被/pbei 多个/mq 团伙/n 共同/d 使用/v 。/w 诈骗/v 手法/n 为/p 多/a 、/w 快/a 、/w 少/a 。/w 多/a ，/w 即/v 诈骗/vn 对象/n 广/a 撒网/vi ，/w 以/p 购买/v 点卡/nz 、/w 给/p 对方/n 打钱/nz 为/p 由/p 逐一/d 向/p 好友/n 发送/v 诈骗/vn 信息/n ，/w 不/d 对/p 诈骗/v 对象/n 进行/vn 筛选/v ，/w 通过/p 直接/ad 骗取/v 点卡/nz 或/c 盗取/v 银行卡/nz 、/w 手机/n 验证码/nz 绑定/gi [快捷/z 支付/v]/nz 来/vf 获利/v ；/w 快/a ，/w 不/d 在/p 一个/mq 目标/n 上/f 停留/vi 过多/d 时间/n ，/w 只/d 选取/v 成功/a 可能性/n 较高/ad 的/ude1 用户/n 进行/vn 回复/v ；/w 少/a ，/w 即/v 成功率/n 低/a 、/w 单/b 笔/n 获利/v 少/a 。/w 该类/r 团伙/n 的/ude1 特点/n 是/vshi ，/w 诈骗/v 数量/n 多/a ，/w 成功率/n 低/a ，/w 成本/n 低/a ，/w 一般/ad 一个/mq 被盗/v 号码/n 诈骗/vn [20/m 个/q]/mq 左右/f 的/ude1 好友/n 。/w 但是/c 数量/n 大/a ，/w 虽然/c 单/b 笔/n 获利/v 仅/d 在/p [几百/m 到/v 几千/m 元/q]/mq ，/w 总/b 的/ude1 获利/vn 依然/d 可观/a 。/w 海南/ns 警方/n 对/p [网络/n 诈骗/vn]/nz 的/ude1 手法/n 及/cc 特点/n 还/d 没有/v 做出/v 具体/a 的/ude1 [分析/vn 报告/n]/nz 。/w 
海南/ns 警方/n 提醒/v ，/w 群众/n 要/v 积极/ad 在/p [网上/s 举报/vn]/nz [网络/n 诈骗/vn]/nz 违法犯罪/v 线索/n ，/w 提高/v 防范/vn 意识/n ，/w 让/v 诈骗/vn 犯罪分子/n 无/v 可乘之机/n 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
沈桂林/nr 案/ng 200余人/m 受害/vi 携/v 情妇/n 出逃/vi 说法/n 不/d 实/ad 
东方/s 一/m 卫生院/nis 院长/nnt 带头/vd 集体/n 骗/v 保/v [74/m 万/d 8/m 人/n]/mq 被/pbei 判刑/vi 
海口/ns 小伙/n 公司/nis 聚餐/vn 醉酒/nz 身亡/vi 新婚/n [40/m 天/qt]/mq 妻子/n 已/d 孕/vg 
[海南/ns 旅游/vn]/nz 全面/ad 进入/v 旺季/n 自驾/nz 游客/n 量/n 明显/a 增多/v 
海口/ns 开通/v 电话/n [6666566624/m 小时/n]/mq 受理/v 春运/n 投诉/vn 
