苏有朋/nr 带着/vn [电影/n 新作/n]/nz 《/w 甜蜜/a 杀机/n 》/w 与/cc 同/p 剧/n 演员/nnt 林依晨/nr 、/w 郎祖筠/nr 、/w 林柏宏/nr 及/cc 杜妍/nr 一同/d 上/f 中/f 天/qt 《/w 康熙/n 来/vf 了/ule 》/w 宣传/vn 。/w 主持人/nnt 小/a S/x 因/p 看/v 了/ule 《/w [步步/q 惊心/nz]/nz 》/w 而/cc 喜欢/vi 苏有朋/nr 好友/n 吴奇隆/nr ，/w 因此/c ，/w 蔡康永/nr 笑/v 亏/vn 小/a S/x ：/w “/w 你/rr 对/p 吴奇隆/nr 感兴趣/a ，/w 对/p 他/rr 就/d 还/d 好/a ，/w 他/rr 是/vshi 苏有朋/nr 耶/b ！/w ”/w 小/a S/x 大声/d 回/v “/w Iknow/x ”/w ，/w 接着/c 与/cc 苏有朋/nr 握手/vi 寒暄/v ，/w 但/c 话题/n 始终/d 离不开/v 偶像/n 吴奇隆/nr ，/w 而/cc 蔡康永/nr 也/d 在/p 旁/f 故意/d 搭腔/v ，/w 让/v 苏有朋/nr 气/n 炸/v 了/ule ！/w 
小/a S/x 先/d 说/v ：/w “/w 吴奇隆/nr 对/p 你好/vl 不好/a ？/w 他/rr 现在/t 交/v 女朋友/n 我/rr 都/d 不/d 高兴/a ，/w 我会/r 爱/v 他/rr 是因为/c 我/rr 看/v 了/ule 他/rr 演/v 的/ude1 《/w [步步/q 惊心/nz]/nz 》/w ；/w 不过/c ，/w 你/rr 在/p 电影/n 《/w 风声/n 》/w 演/v 得/ude3 也/d 不错/a 。/w ”/w 蔡康永/nr 再问/v 小/a S/x ：/w “/w 当初/t 演/v 《/w 环/n 珠/ng 格格/nz 》/w ，/w 他/rr 演/v 的/ude1 也/d 是/vshi 清装/nz 戏/n ，/w 为何/ryv 你/rr 就/d 不/d 爱/v 他/rr ？/w ”/w 小/a S/x 心虚/a 笑/v 回/v ：/w “/w 因为/c 当时/t 第一/m 在乎/v 的/ude1 是/vshi 容嬷嬷/nr ，/w 看/v 她/rr 使坏/v 很/d 过瘾/a ，/w 再/d 来/vf 是/vshi 小燕子/n 赵薇/nr 。/w ”/w 蔡康永/nr 再问/v ：/w “/w 第三/m 排名/vi 总/b 有/vyou 他/rr 了/ule 吧/y ？/w ”/w 小/a S/x 面露/nz 尴尬/a ，/w 为/p 自己/rr 找台阶/nz 下/f ：/w “/w 嗯/e …/w 苏有朋/nr 其实/d 也/d 不错/a ，/w 但/c 小燕子/n 当时/t 太/d 抢戏/nz ，/w 后来/t 你/rr 在/p 《/w 风声/n 》/w 演/v 得/ude3 很好/ad 耶/b ！/w ”/w 随即/d 两位/mq 主持人/nnt 开始/v 讨论/vn 起/vf 他/rr 在/p 电影/n 《/w 风声/n 》/w 中/f 的/ude1 演技/n 及/cc 角色/n ，/w 让/v 苏有朋/nr 好气/n 又/d 好笑/a ：/w “/w 我/rr 是/vshi 有/vyou 多/a 失败/vi ，/w 来/vf 这边/rzs 被/pbei 羞辱/v 就/d 对了/vl ！/w ”/w 惹来/nz 全场/n 大笑/v 。/w 
享受/v 灵修/nz 的/ude1 每一个/mq 过程/n 的/ude1 苏有朋/nr ，/w 现在/t 打坐/vi 的/ude1 频率比/nz 之前/f 高/a ，/w 更/d 从/p 不会/v 盘腿/vd 打坐/vi 到/v 现在/t 可以/v 不/d 受/v 干扰/vn 且/c 身体/n 不会/v 痛/a 麻/n ，/w 小/a S/x 问/v 他/rr 想/v 修/vn 佛/n 到/v 什么/ry 程度/n ？/w 他/rr 笑/v 回/v ：/w “/w 想/v 要/v 成佛/nz 来/vf 渡/v 大家/rr 。/w ”/w 语/ng 毕/vg ，/w 全场/n 大笑/v 。/w 日前/t 苏有朋/nr 也/d 到/v 印度/nsf 参加/v 为期/vi 十天/mq 的/ude1 禅修/nz ，/w 在/p 闭关/vi 结束/v 后/f ，/w 他/rr 与/cc 一同/d 灵修/nz 的/ude1 印度/nsf 朋友/n 聊天/vi ，/w 他们/rr 问及/v 他/rr 的/ude1 职业/n ，/w 苏有朋/nr 笑/v 说/v ：/w “/w 我/rr 是/vshi 一个/mq 不会/v 说谎/vi 的/ude1 人/n ，/w 所以/c ，/w 我/rr 都/d 直接/ad 说/v 我/rr 是/vshi 艺人/nnt ，/w 如果/c 不信/v ，/w 可以/v 去/vf 网路/n 搜寻/v 我/rr 。/w ”/w 没想到/nz ，/w 一旁/f 的/ude1 小/a S/x 马上/d 接/v ：/w “/w 如果/c 他们/rr 搜寻/v 到/v 会/v 吓/v 到/v 吧/y ！/w 他们/rr 会/v 说/v ‘/w 你/rr 是/vshi 吴奇隆/nr 的/ude1 好朋友/nz ’/w 。/w ”/w 说完/v ，/w 笑声/n 四起/vi 。/w 目前/t 在/p 英国/ns 修读/nz 学位/n 的/ude1 林依晨/nr 趁着/p 圣诞/t 假期/t 返/v 台/q 宣传/vn 新/a 戏/n ，/w 小/a S/x 问/v 在/p 伦敦/nsf 的/ude1 [同班/vn 同学/n]/nz 是否/v 知道/v 她/rr 是/vshi 艺人/nnt ？/w 她/rr 答/v ：/w “/w 他们/rr 也/d 有/vyou 去/vf 网路/n 上/f 找/v 我/rr 资料/n ，/w 但/c 令/v 我/rr 印象/n 深刻/a 的/ude1 是/vshi 一个/mq 女/b 加勒比海/ns 人/n ，/w 有/vyou 天/qt 我/rr 回头/vi 看到/v 有/vyou 一排/mq 牙齿/n 在/p 对/p 我/rr 笑/v ，/w 我/rr 看不到/v 她/rr 人/n ，/w 因为/c 她/rr 太/d 黑/a 了/ule ，/w 她/rr 说/v 她/rr 喜欢/vi 看/v 亚洲/ns 的/ude1 戏/n ，/w 韩国/nsf 最喜欢/nz 的/ude1 艺人/nnt 是/vshi 尹恩惠/nr ，/w 台湾/ns 就是/v 我/rr ，/w 我/rr 还/d 蛮/d 意外/a 的/ude1 。/w ”/w 
此外/c ，/w 苏有朋/nr 曾/d 遇/v 过/uguo 疯狂/a 粉丝/nf 看/v 他/rr 上/f 厕所/n ，/w 令/v 他/rr 印象/n 深刻/a ，/w 他/rr 叙述/v ：/w “/w 那时候/nz 拍/v 古装/n ，/w 剧组/nis 需要/v 一堆/mq 人/n 当/p [群众/n 演员/nnt]/nnt ，/w 所以/c ，/w 很多/m 粉丝/nf 藉由/nz 这/rzv 机会/n 进来/vf 。/w 但/c 因为/c 当时/t 拍摄/v 时/ng 是/vshi 冬天/t ，/w 因此/c ，/w 我/rr 裤子/n 穿/v 了/ule [很多/m 件/q]/mq 保暖/a ，/w 而/cc 去/vf 厕所/n 又/d 不想/v 把/pba 裤子/n 用/p 脏/a ，/w 于是/cc 就/d 用/p 脚/n 撑住/v 裤子/n 不/d 让/v 它/rr 掉/v 到/v 地上/s ，/w 上/f 完/vi 后/f [一件/mq 件/q]/mq 穿/v 回来/v ，/w 然后/c ，/w 我/rr 突然/ad 转头/v 看到/v 有/vyou 两个/mq 女/b 粉丝/nf 正/d 用/p 开心/a 眼神/n 看着/v 我/rr ，/w 但/c 还/d 好/a 我/rr 是/vshi 站/vi 着/uzhe 那种/r ，/w 所以/c 没/d 脱/v 内裤/n ，/w 不过/c ，/w 她们/rr 不/d 以为/v 意/ng ，/w 我/rr 想/v 她们/rr 重点/n 不是/c 在/p 偷看/v 我/rr 下半身/n ，/w 而/cc 只是/d 因为/c 看到/v 我/rr 本人/rr 而/cc 开心/a ，/w 当下/d 我/rr 觉得/v 很/d 糗/n 。/w ”/w 小/a S/x 问/v 粉丝/nf 之后/f 有/vyou 要/v 签名/vn 吗/y ？/w 对/p 粉丝/nf 超/v 好/a 的/ude1 苏有朋/nr 笑/v 答/v ：/w “/w 有/vyou ，/w 而且/c 我/rr 居然/d 很/d NICE/x 的/ude1 坐看/nz 这/rzv 件/q 事情/n 。/w ”/w 
最后/f ，/w 小/a S/x 又/d 忍不住/v 想/v 从/p 苏有朋/nr 身上/s 问/v 到/v 有关/vn 偶像/n 吴奇隆/nr 的/ude1 感情/n ，/w 她/rr 问/v ：/w “/w 那/rzv 吴奇隆/nr 真的/d 要/v 结婚吗/nz ？/w ”/w 他/rr 回/v ：/w “/w 还/d 没/d 吧/y ，/w 我/rr 也/d 替/p 他/rr 着急/a ，/w 年纪/n 一把/mq 了/ule ！/w ”/w 小/a S/x 反驳/v ：/w “/w 你/rr 自己/rr 也/d 是/vshi 啊/y ！/w ”/w 他/rr 心/n 有/vyou 不甘/v ：/w “/w 我/rr 比/p 他/rr 小/a 很多/m ，/w 他/rr 是/vshi 我们/rr (/w 指/v 小虎队/nz )/w 里面/f 年纪/n 最大/gm 的/ude1 啊/y ！/w ”/w 没想到/nz 小/a S/x 像/v 个/q 小/a 粉丝/nf 一样/uyy 替/p 偶像/n 抱不平/v ：/w “/w [怎么/ryv 可能/v]/nz ！/w ”/w 苏有朋/nr 立马/d 回/v ：/w “/w 聊/v 不/d 下去/vf 了/ule 啦/y ！/w ”/w 再度/d 让/v 现场/s 众人/n 大笑/v 。/w 
[娱乐/vn 新闻/n]/nz 推荐/v 
 王心凌/nr 美/b 照/v 被/pbei 网友/n 质疑/vn 整容/vi :/w 你/rr 妈/n 还/d 认识/v 你/rr 吗/y 

