海口市/ns [龙华区/ns 疾病/n 预防/v 控制/vn 中心/nis]/nt 大楼/n 正在/d 拆除/v ，/w 准备/v 重建/vn 。/w 有/vyou 市民/n 质疑/vn ，/w 又/d 不是/c 危房/n ，/w 为什么/ryv 才/d 建/v 了/ule [十几/m 年/qt]/mq 的/ude1 楼/n 就要/d 拆掉/v ，/w 这/rzv 难道/d 不是/c 很大/d 的/ude1 浪费/vn 吗/y ？/w 1月6日/t ，/w 记者/nnt 采访/v 了/ule [龙华区/ns 卫生局/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 。/w 
[龙华区/ns 卫生局/nis]/nt 吴姓/nz 负责人/nnt 表示/v ，/w 此/rzs 项目/n 是/vshi [龙华区/ns 政府/nis]/nt 2013年/t 为民/v 办实事/nz 的/ude1 项目/n ，/w 是/vshi 通过/p [海口市/ns 发改委/nis]/nt 立项/vi 的/ude1 。/w 该/rz 大楼/n 是/vshi 1997年/t 所/usuo 建/v ，/w 将/d 原/b 大楼/n 拆掉/v 后/f ，/w 将/d 重建/v 为/p [龙华区/ns 计生/n 卫生/an 综合/vn 服务/vn 中心/nis]/nt 。/w 中心/nis 建成/v 后/f ，/w [龙华区/ns 疾病/n 预防/v 控制/vn 中心/nis]/nt 、/w [卫生/an 监督所/nis]/nto 、/w 计划生育/n 服务中心/nis 和/cc [妇幼/n 保健所/nis]/nt 都会/n 入/v 驻/v 办公/vn 。/w 
“/w 现在/t [龙华区/ns 计划生育/n 服务/vn 中心/nis]/nt 仍/d 是/vshi 在/p 租房/v 办公/vn ，/w [妇幼/n 保健所/nis]/nt 现在/t 的/ude1 办公/vn 地点/n 病人/n 看病/vi 也/d 不便/an ，/w 车/n 都/d 不能/v 开/v 进去/vf ，/w 只有/c 走路/vi 前往/v ”/w 。/w 该/rz 负责人/nnt 说/v ，/w “/w 有/vyou 群众/n 办/v 相关/vn 的/ude1 事情/n ，/w 要/v 来回/vn 奔波/vi ，/w 非常/d 不便/an 。/w 政府/nis 将/d 几个/mq 相关/vn 机构/n [资源/n 整合/vn]/nz 起来/vf ，/w 既/c 能/v 便民/vn ，/w 也/d 能/v 提高/vn 行政/n [办事/vn 效率/n]/nz 。/w ”/w 
