近日/t ，/w 由/p 阳光/n 海南网/nz 与/cc 海南/ns 在线/vn 联合/vd 举办/v 的/ude1 “/w 2013/m 年度/n 海南/ns 十大/mq 旅游/vn 新闻/n 评选/vn ”/w 活动/vn ，/w 经过/p [12/m 天/qt]/mq [网络/n 投票/vi]/nz ，/w 最终/d 由/p 网民/gi 票选/v 出/vf 2013年/t 十件/nz [海南/ns 旅游/vn]/nz 大事件/nz 。/w 该/rz 活动/vn 自/p 12月20日/t 开始/v 举办/vn ，/w 至/p 12月31日/t 结束/v ，/w 受到/v 了/ule 广大/b [新闻/n 媒体/n]/nz 与/cc 网民/gi 的/ude1 [热情/an 关注/v]/nz 与/cc 参与/v ，/w 共/d 收到/v [网络/n 投票/vi]/nz [10/m 多/a 万/d 票/n]/mq 。/w 票选/v 出/vf 的/ude1 新闻/n 事件/n 涵盖/v 了/ule 2013年/t [海南/ns 旅游/vn]/nz 行业/n 发展/vn 的/ude1 [重大/a 事件/n]/nz 与/cc 典型/n 事件/n ，/w 精彩纷呈/vl 、/w 亮点/n 频出/v 。/w 
2013年/t 中国/ns 海洋/n 旅游年/n 在/p [海南/ns 三亚/ns]/ns 正式/ad 启动/v 
2013年1月1日/t ，/w “/w 中国/ns 海洋/n 旅游年/n ”/w 在/p 三亚/ns 启动/v ，/w 这/rzv 是/vshi 我国/n 首次/m 将/d 海洋/n 作为/p 国家/n 年度/n 旅游/vn 主题/n 。/w 按照/p “/w 海洋/n 旅游年/n ”/w 的/ude1 部署/vn 工作/vn ，/w 海南/ns 推出/v “/w 美丽/a 中国/ns 幸福/a 海南/ns ”/w 、/w “/w 爱/v 的/ude1 海岛/ns 、/w 情/n 的/ude1 海洋/n ”/w 主题/n 营销/vn 口号/n 。/w 海南省/ns 重点/n 发展/v 滨海/ns [度假/vn 旅游/vn]/nz 、/w 海洋/n [观光/vn 旅游/vn]/nz 、/w [海岛/ns 旅游/vn]/nz 、/w 海上/s 运动/vn 旅游/vn ，/w 将/d 海南岛/ns 打造/v 成/v 富有/v 特色/n 的/ude1 国际/n [海洋/n 旅游/vn]/nz 目的地/n 、/w 世界/n 一流/b 的/ude1 [邮轮/n 母港/nz]/nz 基地/nis 以及/cc 中外/b 游客/n 向往/v 的/ude1 热带/n 海岛/ns 养生/vn [度假/vn 胜地/n]/nz 。/w 
海南/ns 推介/v “/w 请/v 到/v 海南/ns 深呼吸/n ”/w 成/v 全国/n 营销/vn 亮点/n 
去年/t 省/n 旅游/vn 委以/v “/w 请/v 到/v 海南/ns 深呼吸/n ”/w 为/p 宣传/v 主题/n ，/w 在/p 国内/s 大部分/n 地区/n 和/cc 城市/n 遭受/v 严重/a 污染/vn 、/w 阴霾/n 笼罩/v ，/w PM2/x ./w [5/m 成/v]/mq [热点/n 话题/n]/nz 时/ng ，/w 在/p 北京/ns 举办/v 主题/n 为/p “/w 请/v 到/v 海南/ns 深呼吸/n ”/w 旅游/vn 专项/b 推介/v 活动/vn ，/w 在/p 央视/j 一套/mq 播放/v 《/w 海南/ns 深呼吸/n 》/w [形象/n 宣传片/nz]/nz 及/cc 开展/v 网络/n [促销/vn 活动/vn]/nz 等/udeng ，/w 展示/v 了/ule 海南/ns 一流/b 的/ude1 [空气/n 质量/n]/nz 和/cc 优质/b 的/ude1 [生态/n 环境/n]/nz ，/w “/w 好/a 空气/n 、/w 好/a 生态/n ”/w 成为/v [海南/ns 旅游/vn]/nz 的/ude1 金字招牌/n 。/w 
海南/ns 成立/vi 十全十美/vl [婚庆/n 产业/n]/nz 联盟/nis 
海南/ns [全面/ad 启动/v]/nz 为期/vi 两年/mq 的/ude1 以/p “/w 美丽/a 中国/ns ，/w 幸福/a 海南/ns —/w —/w —/w —/w —/w 爱/v 你/rr 一生一世/n ”/w 为/p 主题/n 的/ude1 婚庆/n [旅游/vn 营销/vn]/nz 活动/vn ，/w 成立/vi “/w 十全十美/vl [婚庆/n 产业/n]/nz 联盟/nis ”/w ，/w 推动/v 婚庆/n 旅游/vn 发展/vn 。/w 经过/p 一年/mq 的/ude1 培育/vn ，/w 游艇/n 婚礼/n 、/w 邮轮/n 婚礼/n 、/w 海湾/n 婚礼/n 、/w 黎苗/nr [民俗/n 婚礼/n]/nz 、/w 小镇/n 婚礼/n 、/w 海岛/ns 婚礼/n 等/udeng 悉数/d 惊艳/nz 亮相/vi 。/w 
西环/nz 高铁/nz [9/m 月底/t]/mq 开工/vi ，/w 带动/v 西部/f [旅游/vn 开发/vn]/nz 
海南/ns 西环/nz 高铁/nz [9/m 月底/t]/mq 开工/vi 建设/vn ，/w 全长/n [344/m 公里/q]/mq ，/w [建设/vn 工期/n]/nz 为/p 4年/t 。/w 西环/nz 高铁/nz 建成/v 后/f 将/d 与/cc 已经/d 投入/v 运营/vn 的/ude1 东/f 环/n 高铁/nz 连接/v 形成/vn 环岛/n 快速/d 铁路网/n ，/w 游客/n 大约/d 用/p [3/m 个/q]/mq 多/a 小时/n ，/w 就/d 可以/v 环岛/n 一周/mq 。/w 
海南/ns 邮轮/n 边境/s 旅游/vn 异地/n 办证/vn 启动/v 
《/w 旅游/vn 法/n 》/w 实施/v [区域/n 旅游/vn]/nz 整合/vn 规范/v 
三/m 十年磨一剑/n 的/ude1 首部/gi 《/w 旅游/vn 法/n 》/w 去年/t 10月1日/t 正式/ad 实施/v ，/w 我省/n 以/p [多种/m 形式/n]/nz 宣传/vn 和/cc 实施/v 《/w 旅游/vn 法/n 》/w ，/w 同时/c [大力/d 开展/v]/nz 2013/m [海南/ns 旅游/vn]/nz 市场/n 整治/vn 年/qt 活动/vn 。/w 
凤凰/ns 、/w 美兰/nz 机场/nis 旅客/n 量/n 双双/q 提前/vd 破/v [千万/m 人次/qv]/mq 
2013年10月23日/t ，/w [三亚/ns 凤凰/ns 国际/n 机场/nis]/nt 年/qt 吞吐量/n 突破/v [1000/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 较/d 上/f 年/qt 提前/vd [37/m 天/qt]/mq 。/w 2013年11月7日/t ，/w [海口/ns 美兰/nz 国际/n 机场/nis]/nt 迎来/v 了/ule [第/m 1000/m 万名/q]/mq 旅客/n ，/w 时间/n 比/p 上/f 年/qt 提前/vd [35/m 天/qt]/mq 。/w 凤凰/ns 、/w 美兰/nz 两/m 机场/nis 连续/a 三年/t 实现/v 年/qt 客流量/n 突破/v [千万/m 人次/qv]/mq 。/w 
[离岛/nz 免税/vn]/nz 人数/n 超/v [250/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [销售/vn 总额/n]/nz 超/v [60/m 亿元/q]/mq 
截至/v 2013年11月/t ，/w [离岛/nz 免税/vn 政策/n]/nz 自/p 实施/v 以来/f ，/w 三亚/ns 、/w 海口/ns 两家/mq 免税店/nis 累计/vd 购买/v 人数/n 达/v [251/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 销售/v 免税品/n [896/m 万/d 件/q]/mq ，/w 销售/v 总金额/nz [63/m 亿元/q]/mq 人民币/n 。/w [离岛/nz 免税/vn]/nz 购物/vn 已/d 成为/v [海南/ns 旅游/vn]/nz 的/ude1 新/a 品牌/n 。/w 
琼/b 北/f 旅游/vn 发/v 力/n ，/w [海南/ns 旅游/vn]/nz “/w 南/b 热/a 北/f 冷/a ”/w 格局/n 改变/v 
长期以来/dl ，/w 以/p 海口/ns 为/p 中心/nis 的/ude1 琼/b 北/f 旅游/vn ，/w 因为/c [旅游/vn 产品/n]/nz 弱/a 、/w 小/a 、/w 短/a 、/w 散/v ，/w 热度/n 远远/d 低于/v 琼南/nrf 。/w 如今/t ，/w [海南/ns 旅游/vn]/nz “/w 南/b 热/a 北/f 冷/a ”/w 的/ude1 局面/n 正在/d 发生/v 着/uzhe 变化/vn 。/w 去年/t “/w 五一/m ”/w 、/w “/w 十一/m ”/w 长假/n ，/w 琼/b 北/f 8/m 市县/n 策划/vn 出/vf 多条/mq 精品/n 自驾游/nz 线路/n 。/w 以/p 海口/ns 作为/p 始发地/n 、/w 落脚点/n 的/ude1 琼/b 北/f [旅游/vn 线路/n]/nz 多达/v [8/m 个/q]/mq 系列/n [56/m 条/q]/mq ，/w “/w 吸氧/vn 清肺/v 健康/a 行/ng ”/w 徜徉/vi 琼/b 北/f 系列/n 自驾/nz 五日/t 游/v 线路/n 顺利实现/v 转型/vn 发展/vn 。/w 
[第/m 十四/m 届/q]/mq [中国/ns 海南岛/ns 欢乐节/nz]/nz 欢乐/a 出彩/v 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
沈桂林/nr 案/ng 200余人/m 受害/vi 携/v 情妇/n 出逃/vi 说法/n 不/d 实/ad 
东方/s 一/m 卫生院/nis 院长/nnt 带头/vd 集体/n 骗/v 保/v [74/m 万/d 8/m 人/n]/mq 被/pbei 判刑/vi 
海口/ns 小伙/n 公司/nis 聚餐/vn 醉酒/nz 身亡/vi 新婚/n [40/m 天/qt]/mq 妻子/n 已/d 孕/vg 
[海南/ns 旅游/vn]/nz 全面/ad 进入/v 旺季/n 自驾/nz 游客/n 量/n 明显/a 增多/v 
海口/ns 开通/v 电话/n [6666566624/m 小时/n]/mq 受理/v 春运/n 投诉/vn 
