外交部/nto 发言人/nnt 华春莹/nr 批驳/v 日/b 驻/v 英/b 大使/nnt 在/p 英/b 《/w [每日/r 电讯报/n]/nz 》/w 撰文/vi 称/v 扮演/v “/w 伏地魔/nz ”/w 角色/n ，/w 威胁/v 地区/n 安全/an 。/w 称/v 其/rz 言论/n 无知/a 、/w 无理/a 、/w 狂妄/a 。/w 
记者/nnt 会上/n 有人/r 提问/vn 针对/p 刘晓明/nr 大使/nnt 撰文/vi 称/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 是/vshi “/w 伏地魔/nz ”/w ，/w 日/b 驻/v 英/b 大使/nnt 在/p 英/b 《/w [每日/r 电讯报/n]/nz 》/w 撰文/vi 称/v ，/w 中国/ns 不断/d 扩充/v 军备/n ，/w 采取/v 单边/b 措施/n 改变/v 现状/n ;/w 有/vyou [两条/mq 道路/n]/nz 摆/v 在/p 中国/ns 面前/f ：/w 一条/mq 是/vshi 寻求/v 对话/vn ，/w [另一/m 条/q]/mq 是/vshi 扮演/v “/w 伏地魔/nz ”/w 角色/n ，/w 威胁/v 地区/n 安全/an 。/w 中方/n 对此/d 有/vyou 何/ry 评论/n ？/w 
华春莹/nr 说/v ：/w “/w 你/rr 提到/v 的/ude1 这个/rz 人/n 的/ude1 言论/n 无知/a 、/w 无理/a 、/w 狂妄/a ，/w 我/rr 不想/v 做/v 具体/a 评论/n 。/w 我/rr 只想/v 提醒/vn 大家/rr 注意/v 这样/rzv 一个/mq 史实/n 。/w 历史/n 上/f ，/w 是/vshi 日本/ns 发动/v 了/ule 军国主义/n 侵略战争/nz ，/w 给/p 中国/ns 等/udeng 地区/n 国家/n 人民/n 带来/v 深重/a 灾难/n ，/w 仅/d 在/p 中国/ns 就/d 造成了/v [3500/m 多/a 万/d 人/n]/mq 伤亡/vn 。/w [日本/ns 军国主义/n]/nz 在/p 历史/n 上/f 对/p 邻国/n 犯下/v 的/ude1 罪行/n 罄竹难书/vl ，/w 是/vshi 任何人/r 都/d 无法/v 否认/vn 和/cc 抹煞/v 的/ude1 。/w 日本/ns 领导人/nnt 公然/d 参拜/v 供奉/v 有/vyou 二战/n [甲级/b 战犯/n]/nz 的/ude1 [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 神社/nz 公然/d 宣扬/v 当年/t 的/ude1 侵略战争/nz 是/vshi 正当/a 的/ude1 ，/w 这/rzv 不是/c 军国主义/n 阴魂/n 不/d 散/v 是/vshi 什么/ry ？/w !/w 
华春莹/nr 针对/p 日本/ns 称/v 中国/ns 扩充/v 军费/n 问题/n 指出/v ，/w “/w 中国/ns 的/ude1 人口/n 是/vshi 日本/ns 的/ude1 10多倍/m ，/w 面积/n 是/vshi 日本/ns 的/ude1 约/d [26/m 倍/q]/mq ，/w 人均/a 军费/n 只有/c 日本/ns 的/ude1 1/5/m 。/w 是/vshi 谁/ry 在/p 扩充/v 军备/n ？/w 是/vshi 谁/ry 在/p 威胁/v 地区/n 安全/an ？/w 相信/v 大家/rr 一目了然/vl 。/w ”/w 
