昨天/t 京城/n 局/n 地/ude2 出现/v 零星/a 小雪/n ，/w [市/n 气象台/nis]/nt 称/v 降雪/vn 尚未/d 达到/v 初雪/n 标准/n ，/w 未来/t [4/m 天/qt]/mq 仍/d 无/v 明显/a 降雪/vi 
新京报/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 邓琦/nr ）/w “/w 朝阳/ns 观测/vn 到/v 雪花/n 了/ule ！/w ”/w 昨天/t 9时/t ，/w [北京市/ns 气象局/nis]/nto 官方/n 微博/n 一条/mq 更新/v 引发/v 热/a 议/v ，/w 随后/d ，/w 密云/ns 、/w 怀柔/ns 、/w 大兴/v 等/udeng 网友/n 纷纷/d 跟帖/nz 表示/v 遇见/v 了/ule “/w 雪姑娘/nz ”/w 。/w 
对/p 一场/mq 初雪/n 的/ude1 等待/vn 跨过/v 了/ule 2013年/t 来到/v 2014/m 新年伊始/bl ，/w 昨天/t 市/n 气象局/nis 表示/v ，/w 对/p 北京/ns 全市/n 而言/uls ，/w 这场/r 降雪/vi 尚未/d 达到/v 初雪/n 标准/n ，/w 未来/t [4/m 天/qt]/mq 也/d 无/v 明显/a 降雪/vi ，/w 今年/t 属于/v 初雪/n 较晚/d 的/ude1 一年/mq 。/w 
6/m 区县/n 降/v 下/f 零星/a 小雪/n 
昨天/t 京城/n 市民/n 估计/v 都/d 在/p 关注/v 一件/mq 事/n ：/w 今冬/t 首场/n 降雪/vi 是否/v 会/v 到来/vn 。/w 
“/w 没有/v 好/a 吗/y ，/w 就/d 飘/v 了/ule [几/d 颗/q]/mq 头皮屑/n 一样/uyy 的/ude1 东西/n 好/a 吗/y ！/w ”/w 、/w “/w 我/rr 伸长/v 了/ule 脖子/n 盼望/v 着/uzhe ，/w 盼望/v 着/uzhe ，/w 结果/n 连/ulian 一根/mq 毛/n 也/d 没/d 盼/v 到/v 。/w ”/w 昨天/t ，/w 有人/r 摸/v 到/v 了/ule 雪粒/nz ，/w 更多/ad 的/ude1 网友/n 是/vshi 对/p 期盼/v 已/d 久/a 的/ude1 初雪/n 的/ude1 失望/a 。/w 
昨天/t 9时/t ，/w [朝阳区/ns 气象局/nis]/nto 值班/vn 观测员/nnt 表示/v ，/w 看见/v 了/ule 非常/d 小/a 的/ude1 雪花/n 。/w “/w 大部分/n 人/n 是/vshi 先/d 感受到/nz 的/ude1 ，/w 确切/a 说/v 是/vshi 凉凉/nz 的/ude1 冰粒/n ，/w 很小/a 很小/a ，/w 仔细/ad 观察/v 才能/n 勉强/ad 看到/v 。/w ”/w 朝阳区/ns 一/m 市民/n 说/v ，/w [10/m 点/qt]/mq 半/m 过后/v ，/w 冰粒/n 渐渐/d 增多/v ，/w 冰粒/n 随后/d 变成/v 了/ule 雪粒/nz ，/w 要/v 在/p 比较/d 黑/a 的/ude1 地方/n 才能/n 看清楚/nz 。/w 
[市/n 气象台/nis]/nt 昨天/t 表示/v ，/w 密云/ns 、/w 平谷/ns 、/w 怀柔/ns 、/w 通州/ns 、/w 朝阳/ns 、/w 大兴/v 6/m 区县/n 出现/v 零星/a 小雪/n ，/w 6日8时/t 至/p 14时/t 降水量/n 显示/v ：/w 降雪/vi 以/p 东部/f 为主/vi ，/w 东北部/f [0/m ./w 1/m 毫米/q]/mq ，/w 东南部/f [0/m ./w 0/m 毫米/q]/mq ，/w [最大/gm 降水量/n]/nz 为/p 密云/ns 上/f 甸子/n 及/cc 平谷/ns 北寨/nz [0/m ./w 2/m 毫米/q]/mq ，/w 朝阳/ns 微量/b 。/w 
[市/n 气象台/nis]/nt 台长/nnt 乔林/nrf 介绍/v ，/w [0/m ./w 0/m 毫米/q]/mq 的/ude1 概念/n 是/vshi ，/w 观测/vn 到/v [雪花/n 飘落/vi]/nz ，/w 但/c 雨量计/n 中/f 测/v 不到/v 降水量/n 。/w 
京城/n 大部/n 地区/n 超/v [70/m 天/qt]/mq 无/v 降水/n 
早/a 在/p 去年/t [11/m 月初/t]/mq ，/w 随着/p 黄河/ns 以北/f 地区/n 整体/n 入冬/vi ，/w [气象/n 部门/n]/nz 便/d 预测/v 当周/nz 京城/n 将/d 迎来/v “/w [第/m 一场/mq 雪/n]/nz ”/w ，/w 但/c 自从/p 那/rzv 次/qv 降雪/vi 爽约/vn ，/w 后来/t “/w 小雪/n ”/w 和/cc “/w 大雪/n ”/w 节气/n 以及/cc 京城/n 平均/a 初雪/n 日/b 等/udeng 节点/n ，/w 北京/ns 仍/d 片/q 雪/n 全/a 无/v 。/w 
市/n 气象局/nis 表示/v ，/w 由于/p 降雪量/nz 和/cc 降雪/vi 范围/n 均/d 较小/d ，/w 对/p 北京/ns 全市/n 而言/uls ，/w 尚未/d 达到/v 初雪/n 标准/n 。/w 
[市/n 气象台/nis]/nt 台长/nnt 乔林/nrf 介绍/v ，/w 降雪量/nz 少/a 的/ude1 原因/n 是/vshi 水汽/n 条件/n 不够/a 好/a ，/w 空气/n 上升/vi 运动/vn 较弱/d 。/w 
乔林/nrf 称/v ，/w 未来三四/t 天/qt 京城/n 仍/d 没有/v 明显/a 降雪/vi ，/w 但/c 会/v 迎来/v 大风/n 降温/vi 。/w 但是/c ，/w 北京/ns 曾/d 有/vyou 冬季/t 无/v 降雪/vn 的/ude1 年份/n ；/w 今年/t 是/vshi 初雪/n 较晚/d 的/ude1 一年/mq 。/w 但/c 2010年/t 冬天/t 的/ude1 初雪/n 直到/v 次年/t 2月10日/t 才/d 到来/vi ，/w 为/p 1951年/t 以来/f 的/ude1 最/d 晚/tg [历史/n 记录/v]/nz 。/w 
释疑/vi 1/m 初雪/n 要/v 符合/v 什么/ry 标准/n ？/w 
乔林/nrf 解释/v ，/w 满足/v 以下/f [2/m 个/q]/mq 条件/n 之一/rz 的/ude1 第一个/mq 降雪/vi 日/b 定义/n 为/p 该/rz 年/qt [北京/ns 地区/n]/nz 的/ude1 初雪/n 日/b ：/w 1/m ./w 全市/n [20/m 个/q]/mq 人工/b 站/vi 中/f 多于/v [10/m 个/q]/mq 站/vi 观测/vn 到/v 有/vyou 降雪/vi 现象/n ；/w 2/m ./w 城区/n [5/m 站/vi]/mq （/w 朝阳/ns 、/w 海淀/ns 、/w 丰台/ns 、/w 石景山/ns 、/w 观象台/nis ）/w 均/d 观测/vn 到/v 有/vyou 降雪/vi 现象/n ；/w 或/c 城区/n [5/m 站/vi]/mq 中/f 的/ude1 [3/m 个/q]/mq 或/c 以上/f 观测/vn 到/v 有/vyou 降雪/vi 现象/n ，/w 且/c 至少/d [1/m 个/q]/mq 站/vi 降雪量/nz ≥/w [0/m ./w 1/m mm/x]/mq 。/w 
释疑/vi 2/m 干燥/a 冬天/t 如何/ryv 防/v 流感/n ？/w 
[市/n 气象台/nis]/nt 首席/n 预报员/nnt 郭金兰/nr 说/v ，/w “/w 之前/f 几天/mq 气温/n 确实/ad 比/p 往/p 年/qt 略/d 高/a ，/w 这/rzv 轮/qv 降温/vi 后/f 预计/v 气温/n 还/d 会/v 比/p 往/p 年/qt 略/d 高/a ，/w 但/c 现在/t 仍/d 无法/v 断言/vn 是/vshi 暖冬/n 。/w ”/w 
天气/n 寒冷/a 干燥/a 易/ad 导致/v 流感/n 多发/b 。/w 2013年12月份/t ，/w [北京/ns 儿童/n 医院/nis]/nth 日/b 门/n 急诊/n 量/n 保持/v 在/p [1/m 万/d 以上/f]/mq ，/w 最高/a 达/v [12036/m 人次/qv]/mq ，/w 内科/nit 门诊/nis 量/n 最高/a 日/b 超过/v [6000/m 人次/qv]/mq ，/w [呼吸道/n 感染/v]/nz 患儿/n 约/d 占/v 内科/nit 门诊/nis 量/n 的/ude1 50%/m 。/w 
2013年/t [第/m 52/m 周/qt]/mq （/w 2013年12月23日/t 至/p 2013年12月29日/t ）/w ，/w 北京市/ns 报告/n 流行性感冒/nz [128/m 例/n]/mq ，/w 较/d 上周/t 上升/vi 197.67%/m 。/w 市/n 疾控中心/nit 表示/v ，/w 近/a 几周/n [流感/n 样/ng 病例/n]/nz 监测/vn 较/d 前期/f 明显/a 升高/v ，/w 近期/t 北京/ns 天气/n 干燥/a ，/w 一直/d 没/d 下雪/vi ，/w 有利于/v 流感/n 等/udeng [呼吸道/n 传染病/nhd]/nz 传播/vn 。/w 专家/nnt 提示/v ，/w 老人/n 和/cc 儿童/n 更/d 要/v 提防/v [呼吸道/n 疾病/n]/nz ，/w 外出/vi 活动/vn 注意/v 保暖/a ，/w 并/cc 保持/v 居室/n 空气/n 清洁/a 。/w 据/p 新华社/nt 电/n 
■/w 链接/gi 
什么/ry 是/vshi 零星/a 小雪/n ？/w 
“/w 终于/d 见到/v 了/ule 雪姑娘/nz ，/w 可惜/v 是/vshi 个/q 小/a baby/x 版/n 的/ude1 。/w ”/w 市/n 气象局/nis 官方/n 微博/n 昨天/t 调侃/v ，/w 什么/ry 是/vshi 零星/a 小雪/n ，/w 市/n 气象局/nis 官/n 微/ag 描述/v ：/w 从前/t 有/vyou 个/q 天气/n 测报/nz 员/ng ，/w 在/p 冬天/t 突然/ad 鼻子/n 一/m 凉/a ，/w 发现/v 是/vshi 一片/mq 很小/a 的/ude1 雪花/n ，/w 急忙/d 去/vf 看/v 雨量计/n ，/w 发现/v 没有/v 记录/vn 。/w 观测/vn 到/v 雪花/n ，/w 但/c 降水量/n 小于/v [0/m ./w 1/m 毫米/q]/mq 的/ude1 降雪/vn ，/w 就是/v 零星/a 小雪/n 。/w 
降雪/vi 标准/n （/w [24/m 小时/n]/mq 降水量/n ）/w 如下/vi ：/w 零星/a 小雪/n 、/w 小雪/n 、/w 阵雪/n （/w 0.1/m ―/w [2/m ./w 4/m mm/x]/mq ）/w ；/w 中/f 雪/n （/w 2.5/m ―/w [4/m ./w 9/m mm/x]/mq ）/w ；/w 大雪/n （/w 5.0/m ―/w [9/m ./w 9/m mm/x]/mq ）/w ；/w 暴雪/nz （/w 10.0/m ―/w [19/m ./w 9/m mm/x]/mq ）/w ；/w 大/a 暴雪/nz （/w 20.0/m ―/w [29/m ./w 9/m mm/x]/mq ）/w ;/w [特大/b 暴雪/nz]/nz (/w ≥/w [30/m ./w 0/m mm/x]/mq ）/w 。/w 
