本报讯/nz （/w 记者/nnt 王薇/nr ）/w 昨天/t ，/w [国家/n 铁路局/nis]/nt 有/vyou 了/ule [最新/a 消息/n]/nz 。/w 上午/t ，/w [交通/n 运输/vn 部/q]/nz 部长/nnt 杨传堂/nr 和/cc [国家/n 铁路局/nis]/nt 局长/nnt 陆东福/nr 一同/d 为/p [国家/n 铁路局/nis]/nt 启动/v 了/ule [政府/nis 网站/n]/nz （/w http/x :/w //w //w www/x ./w nra/x ./w gov/x ./w cn/x ）/w 并/cc 进行/vn 了/ule 揭牌/v 。/w 此举/rzv ，/w 标志着/v [国家/n 铁路局/nis]/nt 组建/v 顺利/ad 推进/vi ，/w 将/d 全面/ad 依法/d 履/vg 职/ng 。/w 但/c 截至/v 晚上/t [6/m 点/qt]/mq [北京/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 发稿/vi 时/ng ，/w [国家/n 铁路局/nis]/nt 的/ude1 牌子/n 还/d 没有/v 挂到/v 新/a 办公/vn 地/ude2 的/ude1 大门/n 外/f 。/w 
昨天/t ，/w [国家/n 铁路局/nis]/nt 官网/n 显示/v ，/w [国家/n 铁路局/nis]/nt 局长/nnt 为/p 陆东福/nr ，/w 副局长/nnt 为/p 陈兰华/nr 、/w 傅选义/nr 、/w 朱望瑜/nr ，/w 党组/nis 成员/nnt 为/p 郑健/nr ，/w 赵果情/nr 任/v [国家/n 铁路局/nis]/nt 总工程师/nnt ，/w 纪检组/nis 组长/nnt 为/p 钟华/nr 。/w 上述/b [7/m 人/n]/mq 中/f ，/w 只有/c 纪检组/nis 组长/nnt 钟华/nr 来自/v 交通部/nt ，/w 其余/rz 6/m 人均/a 来自/v 原/b 铁道部/nis 的/ude1 不同/a 部门/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w [国家/n 铁路局/nis]/nt 是/vshi 2013年/t 铁路/n [政企/n 分开/vi]/nz 改革/vn 后/f 新/a 组建/v 的/ude1 国务院/nt 铁路/n 行业/n 监管部门/n 。/w 2013年3月19日/t ，/w 中央/n 决定/v 由/p 陆东福/nr 同志/n 任/v [交通/n 运输/vn 部/q]/nz 副部长/nnt 、/w 党组/nis 成员/nnt ，/w [国家/n 铁路局/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 、/w 局长/nnt ；/w 4月9日/t ，/w 中央/n 任命/v [国家/n 铁路局/nis]/nt 其他/rzv 党组/nis 成员/nnt ，/w 筹建/v 工作/vn 逐步/d 展开/v ；/w 7月11日/t ，/w 原/b 铁道部/nis 机关/n 公务员/nnt 完成/v 分流/vn ，/w 局机关/nz 召开/v 第一次/mq 干部/nnt 大会/n ，/w 开始/v 边/k 组建/v 、/w 边/k 履/vg 职/ng ；/w 12月28日/t ，/w 局机关/nz 迁入/v 新址/n 办公/vn 。/w 
