新华社/nt 电/n （/w 记者/nnt 齐雷杰/nr ）/w 河北/ns [纪检/n 监察/vn]/nz 部门/n 2013年/t 查办/v 了/ule 环境污染/gg 违纪/vn 案件/n [40/m 起/vf]/mq ，/w [201/m 名/q]/mq 干部/nnt 受到/v [行政/n 问责/nz]/nz 处理/vn ，/w 其中/rz 包括/v [25/m 名/q]/mq 县处级/b 干部/nnt 。/w 
河北/ns 还/d 通报/v 了/ule [保定/ns 亚/b 新/a 钢铁/n 有限公司/nis]/nt [污染/vn 环境/n]/nz 案/ng 、/w [满城县/ns 富康/nz 纸业/nis 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 和/cc [满城县/ns 海昌/nz 造纸厂/nis]/nt 违法/vn 排污/vn 案/ng 等/udeng [10/m 起/vf]/mq 典型/n 环境污染/gg 案件/n 。/w 在/p 这些/rz [污染/vn 环境/n]/nz 案件/n 中/f ，/w 存在/v 工作/vn 失职/vi 的/ude1 多/a 名/q [县级/b 政府/nis]/nz 干部/nnt 、/w 环保/n 部门/n 干部/nnt 和/cc [乡镇/n 干部/nnt]/nz 被/pbei 问责/nz 。/w 丁万明/nr 表示/v ，/w 今后/t ，/w 环保/n 工作/vn 中/f 履/vg 职/ng 不到/v 位/q 、/w 失职/vi 渎职/vi 等/udeng 违纪/vn 案件/n ，/w [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 将/d 坚持/v 违纪/vn 必究/nz ，/w 严肃查处/v 并/cc 及时/ad 通报/v 曝光/vn 。/w 
