新京报/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 李超/nr 实习生/nnt 郑硕/nr ）/w 昨日/t 上午/t ，/w [河北省/ns 石家庄市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 对/p 平山县/ns 杨文明/nr 、/w 史海霞/nr 投放/v [危险/an 物质/n]/nz ，/w 张增霞/nr 非法/b 买卖/v [危险/an 物质/n]/nz 一/m 案/ng 进行/vn 了/ule [公开/ad 审理/v]/nz 。/w 
起诉书/n 显示/v ，/w 2012年2月/t ，/w [平山县/ns 两河村/ns 平安/a 幼儿园/nis]/nt 负责人/nnt 史海霞/nr ，/w 开办/v 未经/d 教育局/nis 审批/vn 的/ude1 幼儿园/nis ，/w [学生/nnt 人数/n]/nz 一直/d 没有/v 当地/s 的/ude1 中心/nis 幼儿园/nis 多/a 。/w 于是/cc ，/w 史海霞/nr 想/v 给/p 其/rz 造/v [负面/b 影响/vn]/nz 。/w 
昨日/t ，/w 史海霞/nr 当庭/d 翻供/vi ，/w 否认/v 与/cc 杨文明/nr “/w 合伙/vn 下毒/v ”/w 。/w 
受害人/n 家属/n 还/d 向/p 法院/nis 提交/v 了/ule 200多万元/m 的/ude1 [民事/b 赔偿/vn]/nz 要求/n ，/w 也/d 于/p 昨日/t 同时/c [开庭/vi 审理/v]/nz 。/w 
据悉/v ，/w 案件/n 将/d 择/v 期/qv 宣判/v 。/w 
■/w 被告人/n 涉/vg 罪/n 
●/w 杨文明/nr （/w 具体/a 投/v 毒/n 人/n ）/w ：/w [投放/v 危险/an 物质/n 罪/n]/nz 
●/w 史海霞/nr （/w 涉案/v 园长/nnt ）/w ：/w [投放/v 危险/an 物质/n 罪/n]/nz 
■/w 焦点/n 
园长/nnt 否认/v 合伙/vn 下毒/v 称/vn 被/pbei 逼供/vi 
昨日/t 庭审/v 最大/gm 的/ude1 焦点/n 是/vshi [两河村/ns 平安/a 幼儿园/nis]/nt 负责人/nnt 史海霞/nr 翻供/vi ，/w 否认/v 与/cc 杨文明/nr 是/vshi “/w 合伙/vn 下毒/v ”/w 。/w 并称/v 自己/rr 曾/d 遭/v [公安/n 机关/n]/nz [刑讯/n 逼供/vi]/nz 。/w 
2013年4月30日/t 史海霞/nr 因/p 涉嫌/v 投放/vn [危险/an 物质/n]/nz 被/pbei [平山县/ns 公安局/nis]/nto 刑/n 拘/vg 。/w 
史海霞/nr 昨日/t 称/v ，/w 4月29日/t ，/w 她/rr 被/pbei [平山县/ns 公安局/nis]/nto 传唤/v 审查/vn 。/w 在/p 公安局/nis 的/ude1 宿舍/n 里/f ，/w 她/rr 被/pbei 警察/nnt 用/p 棍子/n 殴打/v ，/w 双脚/n 浮肿/vi 。/w 她/rr 做/v 的/ude1 [两/q 份/q]/mq 证据/n 笔录/n ，/w 是/vshi 在/p 这/rzv 之后/f ，/w 按/p 警方/n 意思/n 去/vf 说/v 的/ude1 。/w 
史海霞/nr 的/ude1 辩护律师/nnt 称/v ，/w 他们/rr 通过/p 视频/n 看到/v ，/w 史海霞/nr 在/p 一位/mq 民警/nnt 的/ude1 搀扶/vn 下/f 进入/v 了/ule 审阅/v 室/n 。/w 庭审/v 中/f ，/w 史海霞/nr 未/d 提供/v 相关/vn 证据/n ，/w 只/d 称/v 狱友/nz 看到/v 过/uguo 自己/rr 的/ude1 伤情/n 。/w 
庭审/v 中/f ，/w 两位/mq 参与/v 办案/vn 的/ude1 警察/nnt 出庭/vi ，/w 均/d 否认/v [刑讯/n 逼供/vi]/nz ，/w 并称/v 史海霞/nr 在/p 整个/b 审查/vn 中/f 身体/n 各/rz 方面/n 表现/v 正常/a 。/w 
■/w 现场/s 
园长/nnt 情夫/n ：/w 若/c 不/d 投/v 毒/n 她/rr 告/v 我/rr 强奸/v 
称/v 园长/nnt 还/d 曾/d 计划/n 在/p 馒头/nf 蛋糕/nf 里/f 投/v 毒/n ；/w 园长/nnt 均/d 予以/vx 否认/v ，/w 称/v 她/rr 想/v 离开/v 男方/n ，/w 所以/c 被/pbei 报复/vn 
任/v 厉/ag 会/v 是/vshi 一个/mq 律师/nnt 。/w 以往/t ，/w 她/rr 站/vi 在/p 法庭上/nz ，/w 穿着/n 黑色/n 西装/n 。/w 即使/c 是/vshi 为/p 被告人/n 辩护/vn ，/w 也/d 是/vshi 非常/d 自信/a 。/w 
这一次/mq ，/w 她/rr 站/vi 在/p 法庭上/nz ，/w 说话/vi 却/d 断续/nz 、/w 低沉/a 。/w 因为/c 这一次/mq ，/w 是/vshi 为了/p 她/rr 唯一/b 的/ude1 依靠/vn ，/w 去世/vi [8/m 个/q]/mq 多/a 月/n 的/ude1 女儿/n 。/w 
[8/m 个/q]/mq 多/a 月/n 前/f ，/w 她/rr 的/ude1 女儿/n 因/p 饮下/nz 被/pbei 人/n 注入/v 毒鼠强/nz 的/ude1 小洋人/nz 饮料/nf ，/w 中毒/vi 身亡/vi 。/w 
一同/d 去世/vi 的/ude1 ，/w 还有/v 弟弟/n 任/v 进/vn 会/v 的/ude1 女儿/n 。/w 
庭审/v 中/f ，/w 曾/d 站/vi 在/p 角落/n 默不作声/vl 的/ude1 任/v 进/vn 会/v 一度/d 情绪/n 失控/vi ，/w 越过/v 原告席/n ，/w 从/p [1/m 米/q]/mq 多/a 高/a 的/ude1 铁/n 椅上/nz ，/w 冲/v 向/p 史海霞/nr ，/w 最终/d 被/pbei 法警/nnt 拉/v 离/v 。/w 
被/pbei 要挟/v ？/w 
“/w 与/cc 她/rr 有/vyou 孩子/n 还欠/v 她/rr 钱/n ”/w 
谁/ry 也/d 没想到/nz ，/w 这次/r 灾难/n 会/v 席卷/v 任/v 家/q 。/w 
被/pbei 诉/vg 实施/v 投/v 毒/n 的/ude1 杨文明/nr 与/cc 任/v 家/q 有/vyou [亲戚/n 关系/n]/nz ，/w 史海霞/nr 与/cc 任/v 厉/ag 会/v 还是/c 昔日/t 同窗/n 。/w 
昨日/t ，/w 杨文明/nr 当庭/d 讲述/v ，/w 各自/rr 有/vyou 家庭/n 的/ude1 两人/mq ，/w 保持/v 了/ule [10/m 多年/mq]/mq [男女/n 关系/n]/nz ，/w 史海霞/nr 还/d 为/p 自己/rr 生/v 了/ule 一个/mq 女儿/n 。/w 
于是/cc ，/w 他/rr 在/p 某一个/mq 晚上/t 把/pba 中心/nis 幼儿园/nis 玻璃/n 砸碎/v 。/w 
