昨日/t ，/w 数/n 名/q 故宫/ns 文保/n 科技部/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 在/p 太和殿/nz 内/f 清洁/a 保养/vn 。/w 
[工作/vn 人员/n]/nnt 对/p 太和殿/nz 的/ude1 金漆/nz 雕龙/nz 宝座/n 进行/vn 除尘/vn 保养/vn 。/w 
[工作/vn 人员/n]/nnt 在/p 对/p 太和殿/nz 内/f [原状/n 陈列/v]/nz 的/ude1 文物/n 进行/vn 清洁/a 保养/vn 。/w 
昨日/t ，/w 前往/v 故宫/ns 的/ude1 游客/n 在/p 午门/ns 外/f [拍照/vi 留念/vi]/nz 。/w 当日/t ，/w 故宫/ns 正式/ad 实行/v 周一/t 全天/n 闭馆/v 。/w 本/rz 版/n 摄影/vn //w 新京报/nz 记者/nnt 浦峰/nr 
新京报/nz 讯/ng 昨天/t ，/w [故宫/ns 博物院/nis]/nt 全/a 日/b 闭馆/v 谢客/v ，/w 正式/ad 恢复/v 了/ule 中断/v [30/m 余年/q]/mq 的/ude1 每周/r 一天/mq 常规/n 休息/v 。/w 同日/d ，/w 俗称/v “/w 金銮殿/n ”/w 的/ude1 太和殿/nz ，/w 启动/v 近/a 10年/t 来/vf 首次/m 彻底/ad 保养/vn 。/w 
[故宫/ns 博物院/nis]/nt 院长/nnt 单霁翔/nr 表示/v ，/w 利用/v 闭馆/vn 时间/n ，/w 故宫/ns 将/d 从/p 中轴线/n 开始/v ，/w 太和殿/nz 、/w 中和/vi 殿/ng 、/w 保和殿/ns 依次/d 推进/vi ，/w 每/rz 一/m 大殿/n 利用/v 一/m 到/v 两周/mq 时间/n ，/w 进行/vn 保养/vn 清理/v 工作/vn 。/w 后期/f 还/d 将/d 扩展/v 至/p 东区/ns 和/cc 西区/ns 。/w 
首/q 日/b 闭馆/v 游客/n [情绪/n 稳定/an]/nz 
昨天/t 是/vshi 故宫/ns 第一个/mq 休息日/n 。/w 虽然/c 之前/f 已/d 提前/vd 告知/v ，/w 但/c 仍/d 有/vyou 很多/m 游客/n 尚/d 不/d 知情/vi 。/w 
一对/mq 来自/v 甘肃/ns 的/ude1 小情侣/nz 正巧/d 吃/v 了/ule 闭门羹/n 。/w 女孩/n 说/v ，/w 还/d 好/a 他们/rr 前/f 日/b 刚/d 到/v 京/b ，/w 后面/f 还有/v 时间/n ，/w 决定/v 延后/nz 一天/mq 再/d 来/vf 。/w [另一/m 位/q]/mq 男士/n 陪同/v 两位/mq 澳大利亚/nsf 朋友/n 前来/vi ，/w 得知/v 当日/t 闭馆/v 表示/vn 比较/d 遗憾/a ，/w 因/p [两个/mq 朋友/n]/nz 今天/t 就要/d 回国/vi 。/w 
端门/nz 和/cc 午门/ns 外/f 甬道/n 上/f 值守/nz 的/ude1 保安/b 称/v ，/w 从/p 早/a [8/m 点/qt]/mq 就/d 有/vyou 游客/n 前来/vi ，/w [9/m 点/qt]/mq 开始/v 逐渐/d 增多/v ，/w 直到/v 快/a [12/m 点/qt]/mq ，/w 人流/n 才/d 慢慢/d 减少/v 。/w 不少/m 游客/n 询问/v 为何/ryv 闭馆/v ，/w 但/c 没有/v 出现/vn 情绪/n 激动/a 的/ude1 游客/n 。/w 
全/a 日/b 闭馆/v 实施/vn 系统/n 保养/vn 
每周/r 一天/mq 闭馆/v ，/w 在/p 国内外/s 博物馆/nis 中/f 非常/d 常见/a ，/w 我国/n 的/ude1 [国家/n 博物馆/nis]/nt 及/cc 多数/a 博物馆/nis ，/w [法国/nsf 卢浮宫/nsf]/nz 、/w [大/a 英/b 博物馆/nis]/nt 都/d 是/vshi 每周/r [休息/v 一天/mq]/nz 。/w 
上世纪/nz 80年代/t ，/w 故宫/ns 也/d 有/vyou 过/uguo 每周/r 一/m 闭馆/v 制度/n 。/w 但/c 伴随/v 游客/n 增多/v ，/w 故宫/ns 不得不/d [365/m 天/qt]/mq 连轴转/vi ，/w 而/cc 这/rzv 给/p [文物/n 保护/vn]/nz 带来/v 空前/a 压力/n 。/w 
单霁翔/nr 举例/vi 称/v ，/w 故宫/ns 红墙/n 内/f 采取/v 封闭式/n 保护/vn ，/w 每天/r 傍晚/t 清场/nz 后/f ，/w 游客/n 、/w [工作/vn 人员/n]/nnt 都/d 需/v 离开/v 。/w [工作/vn 人员/n]/nnt 次日/t 早/a [8/m 点/qt]/mq 上班/vi ，/w 游客/n 8点30分/t 就/d 涌入/v 故宫/ns ，/w 维护保养/v 仅/d 靠/v 开馆/vn 前/f 游客/n 未/d 到场/vi 的/ude1 时间/n 进行/vn 。/w “/w 这/rzv 半个/mq 小时/n 只能/v 做/v 简单/a 的/ude1 基础/n 工作/vn ，/w 很难/d 安排/v 系统/n 保养/vn 。/w ”/w [原状/n 陈列/v]/nz 的/ude1 宫殿/n 也/d 是/vshi 如此/rzv ，/w 部分/n 展厅/n 、/w 展柜/nz 不能/v 及时/ad 排险/v 整修/vn ，/w 服务/v 设施/n 更新/v 缓慢/a ，/w 设备/n 耗损/v 严重/a ，/w 亟须/d 解决/v 。/w 
单霁翔/nr 表示/v ，/w 闭馆/v 期间/f 故宫/ns “/w 歇马/nz 不/d 歇/v 人/n ”/w ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 将/d 用/p 闭馆/v 时间/n ，/w 对/p [原状/n 陈列/v]/nz 宫殿/n 及/cc 文物/n 除尘/vn 保养/vn ，/w 维护/v 展览/vn 设备/n 及/cc 服务/v 设施/n 。/w “/w 今后/t 故宫/ns 的/ude1 保养/vn 修缮/vn 将/d 会/v 转为/v 常态化/nz ，/w 修完/nz 一个/mq 局部/n 就/d 转/v 到/v 另一个/mq 局部/n ，/w 而/cc 不是/c 像/v 以往/t 搭起/v 绿/a 棚子/n ，/w 进行/vn 完全/ad 封闭性/n 的/ude1 修缮/vn 。/w ”/w 单霁翔/nr 称/v ，/w 今后/t 在/p 非/b [旅游/vn 旺季/n]/nz ，/w 游客/n 将/d 有可能/nz 观看/v 到/v [科技/n 人员/n]/nnt 在/p 修缮/vn 保养/v 故宫/ns 文物/n 的/ude1 场景/n 。/w 
揭秘/v 
龙椅/nz 旮旯/n 处/n 棉签/nz 除尘/vn 
昨天/t ，/w 紫禁城/ns 内/f 体/ng 量/n 最大/gm 、/w 等级/n 最高/a 的/ude1 建筑物/n —/w 太和殿/nz 里/f ，/w 20多位/m 文保/n [科技/n 人员/n]/nnt 正在/d 忙碌/a ，/w 他们/rr 或/c 用/p 墩布/n 擦拭/v “/w 金砖/nz ”/w ，/w 或/c 用/p 软/a 毛刷/nz 拂去/v “/w 龙椅/nz ”/w 上/f 的/ude1 浮尘/n 。/w 而/cc 这/rzv 看似/v 简单/a 的/ude1 保养/vn 方案/n ，/w 此前/t 经过/p 了/ule 反复/d 论证/vn 。/w 处理/vn 前后/f ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 还/d 不时/d 拍照/vi ，/w 保留/v 影像/n 资料/n 。/w 
据悉/v ，/w 太和殿/nz 除/p 因/p [特殊/a 原因/n]/nz 特例/n 开放/v 一次/mq 外/f ，/w 平时/t 从不/d 对外开放/vl ，/w 因为/c 太和殿/nz 内/f 为/p 原状/n 保护/vn ，/w 别/d 说/v 内部/f 的/ude1 文物/n ，/w 连/ulian 地面/n 的/ude1 “/w 金砖/nz ”/w 如今/t 都/d 难以/d 再造/v 。/w 单霁翔/nr 说/v ，/w 按/p 历史/n 记载/v ，/w 苏州/ns 产/v 的/ude1 金砖/nz ，/w 河道/n 要/v 两头/n 堵着/nz 先/d 淤/ng 3年/t ，/w 把/pba 泥/n 挖出/vf 来/vf 晾/v 3年/t ，/w 加工/vn 40多道/m 工序/n 再/d 干/v 3年/t ，/w “/w 这样/rzv 的/ude1 工期/n 和/cc 质量/n [工艺/n 要求/n]/nz 我们/rr 很难/d 再/d 采购/vn 到/v 。/w ”/w 
殿/ng 内/f 金漆/nz 雕龙/nz 宝座/n 采用/v 透雕/nz 工艺/n ，/w 雕刻/n 精致/a ，/w 九条/mq 龙/n 造型/n 复杂/a ，/w 龙身/n 转折/vn 部位/n 以及/cc 龙鳞/nz 、/w 龙须/nz 等/udeng 部位/n 特别/d 不易/ad 操作/vn 。/w [工作/vn 人员/n]/nnt 除/p 使用/v 软/a 毛刷/nz 、/w 吸尘器/n 去除/v 表面/n 尘土/n ，/w 在/p 部分/n 角落/n ，/w 甚至/d 要/v 用/p 棉签/nz 除尘/vn ，/w 以/p 使/v “/w 龙椅/nz ”/w 恢复/v 金/b 光灿灿/z 的/ude1 原貌/n 。/w 
太和殿/nz 内/f 还/d 陈设/n 有/vyou 珐琅/n 仙鹤/n 和/cc 甪端/nz （/w l/x dun/x ，/w 一种/mq 神兽/nz ）/w 各/rz 一对/mq 。/w 文物/n 表面/n 没有/v 明显/a 锈蚀/vi ，/w 但/c 附着/v 一层/mq 浮尘/n ，/w 需/v 对/p 表面/n 进行/vn 除尘/vn 、/w 封护/nz 保护/vn 处理/vn 。/w 
焦点/n 
珍宝馆/nis 文物/n 定期/d 更换/v 
1958年/t 开馆/v 的/ude1 珍宝馆/nis 是/vshi [故宫/ns 博物院/nis]/nt 重要/a 的/ude1 常规/n 陈列馆/nis 之一/rz 。/w 但/c 因/p 开放/v 时/ng 人流/n 大/a ，/w [室内/s 灯光/n]/nz 、/w 展柜/nz 灯光/n 、/w 恒湿机/nz 等/udeng [大型/b 设备/n]/nz 很难/d 及时/ad 维护/v 或/c 更换/v 。/w 昨日/t ，/w 趁着/p 闭馆/v ，/w “/w [大禹/n 治水/vi]/nz ”/w 玉雕/n 展柜/nz 的/ude1 [照明/n 灯具/n]/nz 终于/d 得以/v 维护/vn 。/w 
故宫/ns 很多/m 藏品/n 没有/v 机会/n 亮相/vi ，/w 是/vshi 因/p 有些/rz 有机质/n 展品/n 不/d 适宜/v 长期/d 陈列/v 。/w 单霁翔/nr 称/v ，/w 院庆/n 前/f ，/w 珍宝馆/nis 将/d 有/vyou 步骤/n 地/ude2 实现/v 每/rz 季度/n 或/c 每半年/nz 展品/n 的/ude1 更换/vn ，/w 展现/v 更多/ad 文物/n 精品/n 。/w 珍宝馆/nis 改/v 陈/vg 期间/f ，/w 将/d 短暂/a 闭馆/v ，/w 届时/d 将/d 发出/v 公告/n 。/w 
举措/n 
屋顶/n 全面/ad 除草/vi 
单霁翔/nr 说/v ，/w 今年/t 故宫/ns 还/d 提出/v 了/ule 新的/a 目标/n —/w 屋顶/n 上/f 没有/v 草/n 。/w 据介绍/nz ，/w 目前/t 不少/m 屋顶/n 都/d 长/a 着/uzhe 草/n ，/w 未/d 开放区/n 的/ude1 屋顶/n 甚至/d 长/a 着/uzhe 小树/n 。/w 春天/t 小草/n 发芽/vi ，/w 扎根/v 瓦/n 间/f ，/w 瓦片/n 就要/d 松动/vi 。/w [化学/n 除草剂/n]/nz 虽然/c 见效/a 快/a ，/w 但/c 可能会/nz 对/p 釉/n 面/nf 造成/v 损伤/vn ，/w 因此/c 并不/d 选择/v 使用/vn ，/w 除了/p 拔除/v 现有/vn 的/ude1 草木/n ，/w 还/d 拟/v 在/p 春秋/n 季节/n 进行/vn 预防性/nz 的/ude1 屋顶/n 落尘/nz 清理/v 。/w 
五一/m 换/v 新/a 标志/n 
本/rz 版/n 采写/v //w 新京报/nz 记者/nnt 杜丁/nrf 
