新华社/nt 电/n （/w 记者/nnt 李俊义/nr ）/w 昨日/t 上午/t 9时/t ，/w [河北省/ns 石家庄市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 对/p 平山县/ns 杨文明/nr 、/w 史海霞/nr 投放/v [危险/an 物质/n]/nz ，/w 张增霞/nr 非法/b 买卖/v [危险/an 物质/n]/nz 一/m 案/ng 进行/vn 了/ule [公开/ad 审理/v]/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w [平山县/ns 两河村/ns 平安/a 幼儿园/nis]/nt 负责人/nnt 史海霞/nr 为/p 争夺/v 生源/n ，/w 在/p 多次/mq 滋扰/v “/w [两/q 河/n 中心/nis 幼儿园/nis]/nt ”/w 后/f ，/w 决定/v 由/p 杨文明/nr 具体/a 实施/v 投放/vn [危险/an 物质/n]/nz 行为/n ，/w 诱使/v 小孩/n 捡/v 食/vn 有毒/vn 食品中毒/gb ，/w 试图/v 对/p “/w [两/q 河/n 中心/nis 幼儿园/nis]/nt ”/w 造成/v [负面/b 影响/vn]/nz ，/w 降低/v 其/rz 生源/n 招收/v 数量/n 。/w 
4月24日/t 早晨/t ，/w 两河村/ns 村民/n 任/v 老太太/n 带着/vn 孙子/n 和/cc 外孙/n 去/vf 幼儿园/nis 上学/vi ，/w 途中/s 捡到/v 了/ule 杨文明/nr 所/usuo 放/v 的/ude1 塑料袋/n ，/w 任/v 老太太/n 将/d 其/rz 带/v 回家/vn 。/w 当天/t 下午/t 放学后/nz ，/w 两个/mq 孩子/n 和/cc 任/v 老太太/n 一起/s 吸食/v 了/ule 塑料袋/n 里/f 的/ude1 饮料/nf ，/w 均/d 出现/v 中毒/vn 症状/n 。/w 经/p 医院/nis 抢救/v ，/w 两个/mq 孩子/n 先后/d 死亡/vi ，/w 老人/n 治疗/vn 后/f 出院/vi 。/w 
[石家庄市/ns 人民检察院/nis]/nt 认为/v ，/w 被告人/n 杨文明/nr 、/w 史海霞/nr 之/uzhi 行为/n 构成/v [投放/v 危险/an 物质/n 罪/n]/nz ，/w 被告人/n 张增霞/nr 之/uzhi 行为/n 构成/v 非法/b 买卖/v [危险/an 物质/n]/nz 罪/n ，/w 案件/n 将/d 择/v 期/qv 宣判/v 。/w 
