王诗龄/nr 开始/v 接/vn 广告/n 
《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w [五/m 个/q]/mq 萌/v 孩/ng 里/f ，/w “/w 森/ag 碟/ng ”/w 最早/d 确定/v 接/vn 拍/v 某/rz 牛奶/nf 广告/n ，/w 还/d 替/p 好莱坞/nsf [动画/n 电影/n]/nz 配音/vi ，/w 好姐妹/nz 王诗龄/nr (/w Angela/x )/w 也/d 不甘/v 人/n 后/f ，/w 王岳伦/nr 日前/t 在/p 北京/ns 透露/v ，/w Angela/x 也/d 接/v 下/f 某/rz 品牌/n 牛奶/nf 广告/n ，/w 他/rr 和/cc 李湘/nr 替/p 女儿/n 甄选/v 代言/v 的/ude1 标准/n 是/vshi “/w 有/vyou 品质/n ”/w 。/w 
[视频/n 网站/n]/nz 爱/v 奇艺/nz 前/f 日/b 在/p 北京/ns 举行/v “/w 温暖/an 2014/m 爱/v 奇艺/nz 公司/nis 感恩/vi 酒会/n ”/w ，/w 王岳伦/nr 率领/v 网络剧/nz 《/w 人生/n 需要/v 揭穿/v 》/w 剧组/nis 获得/v “/w 揭穿/v 2014/m ”/w 奖/n ，/w 领奖/vi 时/ng 他/rr 很/d 是/vshi 感慨/v ：/w “/w 2013年/t 有/vyou [很多/m 第一次/mq]/mq ，/w 我/rr 第一次/mq 上/f [综艺/b 节目/n]/nz ，/w 第一次/mq 拍/v 网络剧/nz 。/w ”/w 
自从/p [湖南/ns 电视台/nis]/nt 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 播出/v 后/f ，/w 几位/n 爸爸/n 和/cc 孩子/n 都/d 受到/v 了/ule 极大/a 的/ude1 关注/vn ，/w 并/cc 获得/v 了/ule 不少/m 广告/n 邀约/v 。/w 对此/d ，/w 王岳伦/nr 前天/n 也/d 大方/a 透露/v ，/w Angela/x 已经/d 接/v 下/f 某/rz 品牌/n 牛奶/nf 广告/n ，/w “/w 其实/d 有/vyou 很多/m 广告/n 找到/v Angela/x ，/w 希望/v 她/rr 能/v 接/vn 一些/mq 很/d 有/vyou 品质/n 的/ude1 ，/w 跟/p 她/rr 各个/rz 方面/n 比较/d 搭配/v 。/w ”/w 
问/v 到/v 会/v 否/vg 再/d 参加/v 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w [第二/m 季/ng]/mq ，/w 王岳伦/nr 表示/v 还/d 没/d 和/cc 湖南/ns 台/q 接触/v ，/w 但/c 他/rr 透露/v 自己/rr 明年/t 工作/vn 很忙/nz ，/w 而且/c 担心/v 参加/v 节目/n 会/v 影响/vn Angela/x 日常/b 学习/v ，/w 所以/c 会/v 综合/vn 考虑/v 。/w 
