新华社/nt 电/n （/w 记者/nnt 王炳坤/nr ）/w 地下/s 是/vshi 输油管道/nz ，/w 地上/s 是/vshi 生产/v [一次性/d 打火机/n]/nz 的/ude1 工厂/nis 。/w 2013年12月26日/t 新华社/nt 报道/v 了/ule 辽阳市/ns 存在/v 的/ude1 [一/d 处/n]/mq [安全/an 隐患/n]/nz 。/w 近日/t ，/w 辽阳市/ns [相关/vn 部门/n]/nz 要求/n 生产/v 打火机/n 的/ude1 [辽阳/ns 凯嘉/nrf 五金/n 塑料/n 有限公司/nis]/nt 停产/vi ，/w 以/p 保证/v 隐患/n 整改/vn [顺利/ad 进行/vn]/nz 。/w 
牵头/vi 处理/vn 这/rzv 一/m 隐患/n 的/ude1 [辽阳市/ns 发改委/nis]/nt 副主任/nnt 王海波/nr 6日/t 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 我国/n 《/w [安全/an 生产/vn]/nz 法/n 》/w [第/m 56/m 条/q]/mq [第三/m 款/q]/mq 规定/n ，/w “/w （/w 安监/nr 部门/n ）/w 对/p 检查/vn 中/f 发现/v 的/ude1 [事故/n 隐患/n]/nz ，/w 应当/v 责令/v 立即/d 排除/v ；/w 重大/a [事故/n 隐患/n]/nz 排除/v 前/f 或者/c 排除/v 过程/n 中/f 无法/v 保证/vn 安全/an 的/ude1 ，/w 应当/v 责令/v 从/p 危险/an 区域内/nz 撤出/v 作业/vn 人员/n ，/w 责令/v 暂时/d 停产/vi 停业/vi 或者/c 停止/v 使用/vn 。/w ”/w 据此/d ，/w [辽阳市/ns 安/ag 监/vg]/nt 部门/n 要求/n 凯嘉/nrf 公司/nis 停产/vi ，/w 并/cc 已/d 派员/v 驻厂/nz 监督/vn 执行/v 。/w 
[辽阳/ns 凯嘉/nrf 五金/n 塑料/n 有限公司/nis]/nt 目前/t 有/vyou 员工/n 150余人/m ，/w 2013年/t 生产/v [一次性/d 打火机/n]/nz [7000/m 万/d 只/d]/mq 。/w 早/a 在/p 1994年/t 建厂/v 和/cc 1997年/t 扩建/v 时/ng ，/w 公司/nis 大院/n 地下/s 已经/d 埋/v 有/vyou 中石油/nz 的/ude1 一段/mq 原油/n 输送/v 管道/n 。/w 由于/p 当时/t [法律/n 法规/n]/nz 没有/v 相应/vn 规定/n ，/w 公司/nis 通过/p 了/ule 审批/vn 。/w 近年来/dl 随着/p [安全/an 生产/vn]/nz 相关/vn 法规/n 不断/d 完善/v ，/w 特别/d 是/vshi 青岛/ns 输油管线/n 爆燃/nz 事故/n 发生/v 后/f ，/w 这/rzv 处/n 隐患/n 引起/v 人们/n 重视/v 。/w 
[辽阳/ns 凯嘉/nrf 五金/n 塑料/n 有限公司/nis]/nt 负责人/nnt 李洪建/nr 说/v ，/w 停产/vi 对/p 企业/n 的/ude1 [影响/vn 很大/d]/nz ，/w 毕竟/d 公司/nis 并/cc 不是/c [违法/vn 建设/vn]/nz ，/w 而是/c 因/p [法律/n 法规/n]/nz 调整/vn 才/d 导致/v 了/ule 现在/t 的/ude1 [安全/an 生产/vn]/nz 不/d 合格/vi 。/w 此前/t 公司/nis 已/d 签/v 好/a 了/ule 2014年/t 的/ude1 订单/n ，/w 违约/vn 将/d 面临/v 巨额/b 赔偿/vn 。/w 他/rr 希望/v 政府/nis 帮助/v 企业/n 尽快/d 整改/vn ，/w 尽早/d [恢复/v 生产/vn]/nz ，/w 另外/c 对/p 企业/n 损失/n 给予/vn 适当/a 补偿/vn 。/w 
