中新社/nt 旧金山/nsf 1月6日/t 电/n (/w 记者/nnt 刘丹/nr )/w [美国/nsf 联邦政府/nis]/nt 已/d 在/p [联邦/n 法院/nis 北/f 加州/ns 地区/n 法庭/nis]/nt 起诉/v [1/m 名/q]/mq 中/f 国籍/n 男子/n 冯/nz 严丰/nr (/w YanfengFeng/x ，/w 此前/t 媒体/n 依据/n FBI/x 的/ude1 信息/n 错/v 音译/n 为/p 冯岩/nr )/w ，/w 他/rr 向/p 警方/n 自首/vi 在/p 元旦/t 夜间/n 向/p [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领馆/nis]/nt 正门/n 泼/v 汽油/n 点火/vi 。/w 冯/nz 严丰/nr 被/pbei 控/v 两项/mq 联邦/n 刑事/b 罪/n 。/w 
6日/t 下午/t ，/w 中新社/nt 记者/nnt 从/p 位于/v [旧金山/nsf 市/n]/nz 的/ude1 [联邦/n 地区/n 法庭/nis]/nt 获得/v 了/ule 起诉/v 冯/nz 严丰/nr 的/ude1 法庭/nis 文件/n 。/w 该/rz 文件/n 依据/n FBI/x 公布/v 的/ude1 纰漏/n 信息/n 仍/d 将/d 嫌犯/n 名字/n 称为/v “/w YanFeng/x ”/w ，/w 但/c [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领馆/nis]/nt 6日/t 向/p 中新社/nt 证实/v ，/w 该/rz 嫌犯/n 实名/gi 为/p “/w YanfengFeng/x ”/w 中文名/nz 为/p “/w 冯/nz 严丰/nr ”/w 。/w 
冯/nz 严丰/nr 6日/t 上午/t 曾/d 现身/v 法庭/nis ，/w 目前/t 在/p 押/v 。/w 7日/t 上午/t 将/d 有/vyou 法庭/nis 聆讯/nz 。/w 
