本报讯/nz （/w 记者/nnt 邱伟/nr ）/w 原/b [铁道部/nis 运输局/nis]/nto 副局长/nnt 兼/v 营运部/nz 主任/nnt 苏顺虎/nr 涉嫌/v 受贿/vn 2490余万元/m ，/w 在/p 第一次/mq 开庭/vi 4个月/t 后/f ，/w 今天/t 在/p 北京市/ns 第二/m 中级法院/nis 继续/v 开庭/vn 。/w 
此前/t 庭审/v 中/f ，/w 苏顺虎/nr 声泪俱下/vl 地/ude2 表示/v 了/ule 忏悔/v ，/w 称/v [坚决/ad 服从/v]/nz 判决/vn ，/w 并/cc 表示/v 砸锅卖铁/vl 也/d 要/v 退赔/v 未/d 追缴/v 的/ude1 赃款/n 。/w 今天/t 再次/d 开庭/vi ，/w 他/rr 对/p 检/ng 方/q 的/ude1 新/a 证据/n 均/d 表示/v 没有/v 意见/n ，/w 而/cc 与/cc 之前/f 相比/vi ，/w [58/m 岁/qt]/mq 的/ude1 苏顺虎/nr 显得/v 更加/d 苍老/a 、/w 消瘦/a 。/w 
据/p 指控/v ，/w 2004年/t 春节/t 前/f ，/w 周云富/nr 电厂/nis 的/ude1 [电煤/nz 告急/vi]/nz ，/w 他/rr 便/d 从/p 省/n 里/f 拿到/v 红头文件/n ，/w 找/v 苏顺虎/nr 帮忙/vi 。/w “/w 他/rr 开始/v 时/ng 推托/v ，/w 但/c 经/p 熟人/n 介绍/v 后/f ，/w 苏/b 每年/r 能/v 帮/v 我/rr 解决/v [几/d 万吨/q]/mq 运力/n 。/w ”/w 周云富/nr 说/v ，/w 到/v 了/ule 2007年/t ，/w 在/p 苏顺虎/nr 的/ude1 帮助/vn 下/f ，/w 周云富/nr 拿到/v 了/ule 每年/r [100/m 万吨/q]/mq 的/ude1 运力/n 。/w 此/rzs 后/f ，/w 周云富/nr 则/d 以/p 炒股/vi 资金/n 的/ude1 名义/n 以及/cc 为/p 苏顺虎/nr 在/p 澳洲/ns 留学/v 的/ude1 儿子/n 赠送/v 房产/n 和/cc 婚礼/n 礼金/n 等/udeng 名义/n ，/w 总计/v 行贿/vn 苏顺虎/nr 1194万余元/m 。/w 
苏顺虎/nr 的/ude1 另外/c [两/q 起/vf]/mq 指控/v 是/vshi ，/w 2003年/t 至/p 2008/m 年间/n ，/w 苏顺虎/nr 利用/v 担任/v [铁道部/nis 运输局/nis 营运部/nz 货运/n 营销/vn 计划处/nis]/nt 处长/nnt 的/ude1 [职务/n 便利/an]/nz ，/w 接受/v [山西/ns 曲沃县/ns 闵/nz 光/n 焦化/vn 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 董事长/nnt 张邦才/nr 的/ude1 请托/nz ，/w [为/p 该/rz 公司/nis]/nt 解决/v 煤炭/n 运输/vn 等/udeng 问题/n 提供/v 帮助/vn ，/w 为此/bl ，/w 先后/d 多次/mq 收受/v 张邦才/nr 给予/vn 的/ude1 钱款/nz 共计/v 人民币/n 85万余元/m 。/w 
2008年/t 至/p 2011/m 年间/n ，/w 苏顺虎/nr 接受/v [北京/ns 铁/n 润/v 商贸/n 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 段莉/nr 的/ude1 请托/nz ，/w [为/p 该/rz 公司/nis]/nt 解决/v [货物/n 运输/vn]/nz 等/udeng 问题/n 提供/v 帮助/vn ，/w 为此/bl ，/w 先后/d 多次/mq 收受/v 段莉/nr 给予/vn 的/ude1 款物/n 共计/v 折合/vn 人民币/n 1212万余元/m 。/w 
据介绍/nz ，/w 苏顺虎/nr 涉嫌/v 受贿/vn 犯罪/vn 与/cc 我国/n 铁路/n 系统/n 的/ude1 特殊性/n 有关/vn 。/w 现实/n 中/f ，/w 很多/m 企业/n 即使/c 和/cc 铁路局/nis 签订/v 了/ule [运输/vn 合同/n]/nz 车皮/n 也/d 发/v 不/d 出去/vf ，/w 因此/c 有的/rz 老板/nnt 找到/v 苏顺虎/nr 协调/v 运输/vn ，/w 事/n 成/v 之后/f 也/d 会/v 表示/vn 答谢/v 。/w 
苏顺虎/nr 的/ude1 这/rzv [3/m 起/vf]/mq 指控/v ，/w 均/d 将/d 其/rz 妻/ng 叶晓毛/nr 牵涉/v 进来/vf 。/w 叶晓毛/nr 是/vshi 湖北省/ns 人/n ，/w 初中/nis [文化/n 程度/n]/nz ，/w 原/b [铁道部/nis 行管/nz 局机关/nz 服务/vn 中心/nis]/nt [退休/v 干部/nnt]/nz 。/w 2011年6月/t ，/w 苏顺虎/nr 被/pbei [有关/vn 部门/n]/nz 控制/vn 后/f ，/w 叶晓毛/nr 也/d 因/p 涉嫌/v 受贿罪/n 被/pbei 警方/n 监视居住/v ，/w 3个月/t 后/f 被/pbei 取保候审/v 。/w 检/ng 方/q 起诉/v 时/ng ，/w 叶晓毛/nr 的/ude1 罪名/n 由/p 受贿罪/n 变更/v 为/p 掩饰/v 、/w 隐瞒/v 犯罪/vn 所/usuo 得罪/v 。/w 
据/p 指控/v ，/w 叶晓毛/nr 于/p 2004年/t 至/p 2011/m 年间/n ，/w 明知/v 张邦才/nr 、/w 段莉/nr 、/w 周云富/nr 等/udeng 人/n 给予/vn 其/rz 丈夫/n 苏顺虎/nr 的/ude1 款物/n 系/v 犯罪/vn 所得/n ，/w 仍/d 予以/vx 掩饰/v 、/w 隐瞒/v 款物/n 折合/v 人民币/n 共计/v 1300余万元/m 。/w 检/ng 方/q 认为/v ，/w 应当/v 以/p 掩饰/v 、/w 隐瞒/v 犯罪/vn 所/usuo 得罪/v 追究/vn 叶晓毛/nr 的/ude1 [刑事/b 责任/n]/nz 。/w 
据悉/v ，/w 苏顺虎/nr [57/m 岁/qt]/mq 的/ude1 妻子/n 叶晓毛/nr 的/ude1 案件/n 已经/d 开/v 过庭/nz ，/w 目前/t 她/rr 处于/v 取保候审/v 中/f ，/w 由于/p 房产/n 已/d 被/pbei 查封/v ，/w 只能/v 借住/nz 于/p 亲戚/n 家/q 。/w 休庭/v 后/f ，/w 苏顺虎/nr 起身/vi 随/p 法警/nnt 离开/v ，/w 旁听席/n 上/f 的/ude1 一名/mq 亲属/n 向/p 他/rr 表示/v ，/w 叶晓毛/nr 住在/v 她/rr 家/q ，/w 要/v 苏顺虎/nr 放心/v 。/w 苏顺虎/nr 微微/d 点头/vi 示意/v ，/w 随后/d 迅速/ad 被/pbei 带/v 出/vf 法庭/nis 。/w J179/x 程宁/nr 摄/vg J215/x 
