近日/t [交通/n 银行/nis]/ntcb 海口/ns 海甸/nz 支行/n 成功/a 当选/v 2013年中/t 银/ng 协/vg “/w 百佳/nz ”/w 网点/n ，/w 这/rzv 是/vshi 该行/r 继/vg 2009年/t 省/n [分行/n 营业部/nis]/nt 、/w 2011年/t [三亚/ns 分行/n 营业部/nis]/nt 当选/v “/w 百佳/nz ”/w 示范/vn 网点/n 后/f 的/ude1 连续/a [第三/m 次/qv]/mq 当选/v ，/w 也/d 是/vshi 目前/t 海南/ns 唯一/b 一家/n [三/m 度/qv]/mq 当选/v 的/ude1 商业银行/nis 。/w [交通/n 银行/nis]/ntcb [总行/n 党委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 董事长/nnt 牛锡明/nr ，/w [总行/n 党委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 行长/nnt 彭纯特/nr 发来/v 贺信/n ，/w 勉励/v 该行/r 在/p 以/p 服务/vn 推动/v 交行/nz 转型/vn 发展/vn 中/f 作出/v 更大/d 贡献/n 。/w 
[中国/ns 银行业/n]/nz 文明/n 规范/v 服务/vn 百佳/nz [示范/vn 单位/n]/nz 是/vshi [中国/ns 银行业/n 协会/nis]/nt 为/p 打造/v [中国/ns 银行业/n]/nz [服务/vn 品牌/n]/nz 而/cc 设立/v 的/ude1 [最高/a 荣誉/n]/nz 。/w 该项/r [评选/vn 活动/vn]/nz 于/p 2009年/t 开始/v ，/w 每/rz 两年/mq 评选/vn 一次/mq ，/w 在/p 全国/n 所有/b [银行/nis 网点/n]/nz 中/f 选出/v [100/m 家/q]/mq [硬件/n 设施/n]/nz 基础/n 良好/a 、/w 服务/v 软环境/n 建设/vn 规范/v 、/w 服务/v [制度/n 体系/n]/nz 完善/v 、/w 员工/n [精神/n 面貌/n]/nz 俱佳/d 、/w [团队/n 凝聚力/n]/nz 较强/d 的/ude1 文明/n 规范/v 服务/vn 先进/a 典型/n 。/w 交行/nz 海南省/ns 分行/n 在/p 已经/d 举行/v 的/ude1 [三/m 次/qv]/mq 评选/vn 中/f ，/w 均/d 获得/v 了/ule 该项/r 荣誉/n 。/w 
交行/nz 海南省/ns 分行/n 成立/vi 22年/t 来/vf ，/w 始终/d 以/p 支持/v 海南/ns [经济/n 建设/vn]/nz 和/cc 社会发展/v 为/p 己任/n ，/w 近年来/dl 更是/d 积极/ad 践行/nz “/w 服务/vn 至/p 优/ag ，/w 客户/n 致胜/nz ，/w 创新/vi 致/v 强/a ，/w 稳健/a 致远/nz ”/w 的/ude1 发展/vn 策略/n ，/w 创建/v [国际/n 旅游/vn 岛/n]/nz [金融/n 服务/vn]/nz 窗口/s 形象/n ，/w 该行/r [服务/vn 礼仪/n]/nz 、/w 网点/n 形象/n 、/w [服务/vn 效率/n]/nz 、/w [财富/n 管理/vn]/nz 等/udeng 均/d 位于/v 省内/s 银行业/n 一流/b 水平/n ，/w 其/rz 涵盖/v 了/ule 全方位/n 、/w 全/a 流程/n 、/w 全/a 人员/n 的/ude1 大/a 服务/v 格局/n 更是/d 系统/n 提升/v 了/ule 服务质量/gi ，/w 得到/v [中国/ns 银行业/n 协会/nis]/nt 和/cc 交行/nz 总行/n 高度/d 肯定/v 。/w 
