人民网/nz 长沙/ns 1月7日/t 电/n （/w 记者/nnt 匡滢/nr 通讯员/nnt 吴勇兵/nr ）/w 6日/t ，/w 张家界/ns [武陵源/ns 区/n]/ns 史上/d 规模/n 最大/gm 的/ude1 摄影/vn 采风/vi 活动/vn —/w —/w “/w 聚焦/vi 张家界/ns ，/w [千/m 名/q]/mq 摄影师/nnt 新年/t 摄影/vn 采风/vi ”/w 在/p [武陵源/ns 风景区/n]/nz 启动/v ，/w 共/d 吸引/v 了/ule 来自/v 全球/n 的/ude1 上/f [千/m 名/q]/mq 摄影师/nnt 齐聚/nr 武陵源/ns 。/w 
本次/r 活动/vn 系/v [武陵源/ns 区/n]/ns 建/v 区/n 以来/f 规模/n 最大/gm 的/ude1 一次/mq 摄影/vn 采风/vi 盛会/n ，/w 活动/vn 为期/vi [4/m 天/qt]/mq ，/w 包括/v [千/m 名/q]/mq 摄影师/nnt 将/d 在/p 武陵源/ns 城区/n 集中/v 巡游/vn ；/w 在/p 天子山/nz 、/w 袁家界/nr 、/w 黄石寨/nr 、/w 金鞭溪/nr 、/w 黄龙洞/ns 、/w 宝峰湖/nz 等/udeng 景区/n (/w 点/qt )/w 集中/v 拍摄/vn 采风/vi ；/w 举办/v 第一届/mq 、/w [第二/m 届/q]/mq 张家界/ns 武陵源/ns 全国/n [风光/n 摄影/vn]/nz 大展/ntc [获奖/vn 作品/n]/nz 和/cc [国际/n 摄影/vn 协会/nis]/nt [第三/m 届/q]/mq 艺术展/n [获奖/vn 作品/n]/nz 展览/vn ；/w 举办/v 摄影/vn [专题/n 讲座/n]/nz 等/udeng 。/w 
同时/c ，/w 此次/rz 活动/vn 还/d 将/d 组织/n [摄影/vn 专业/n]/nz 器材/n “/w 媲美/vi ”/w ，/w 由/p 各地/rzs 摄影师/nnt 展示/v 自己/rr 的/ude1 摄影/vn 装备/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 本次/r 摄影/vn 采风/vi 活动/vn 期间/f ，/w 各地/rzs 摄影师/nnt 携带/v 的/ude1 摄影/vn 装备/n 总价值/n 超过/v [2000/m 万元/q]/mq 。/w 
[国际/n 摄影/vn 协会/nis]/nt 主席/nnt 赵旭新/nr 表示/v ，/w 举办/v 此次/rz 活动/vn 主要/b 目的/n 是/vshi 为了/p 给/p 海内外/s 摄影/vn 人/n 一个/mq 交流/vn 、/w 学习/v 、/w 创作/vn 的/ude1 平台/n ，/w 同时/c 用/p 镜头/n 放大/v 世界/n 罕见/a 的/ude1 “/w [张家界/ns 地貌/n]/nz ”/w 的/ude1 神奇/a 与/cc 美丽/a ，/w 相信/v 参加/v 活动/vn 的/ude1 各地/rzs 摄影师/nnt 能够/v 用/p 镜头/n 把/pba “/w 张家界/ns ”/w 带/v 回家/vn ，/w 带到/v [世界/n 各地/rzs]/nz 。/w 
