据/p 香港/ns 《/w [南华/n 早报/n]/nz 》/w 网站/n 1月3日/t 报道/v ，/w 2013年/t ，/w 中国/ns 海上/s [领土/n 主权/n]/nz 争端/n 升温/vi ，/w 习近平/nr 上任/vi 后/f 要求/n 军队/n 能/v 打仗/vi 、/w 打胜仗/nz ，/w 新型/b [尖端/b 武器/n]/nz 频繁/a 曝光/vi ，/w 被/pbei 内地/n 媒体/n 形容/v 为/p 军备/n 的/ude1 “/w 井喷/vi 式/k 发展/vn ”/w 。/w 其中/rz ，/w 过去/vf 长/a 年/qt 积弱/v 、/w 在/p 2009年/t 更/d 被/pbei [美国/nsf 媒体/n]/nz 评为/v “/w 全面/ad 弱/a 于/p 日本/ns ”/w 的/ude1 海军/nnd 成为/v [优先/vd 发展/vn]/nz 军种/n ，/w 战舰/n 、/w 航母/n 、/w 核潜艇/n 等/udeng 军备/n 的/ude1 发展/vn 让/v 外国/n 军事专家/nnd 刮目相看/vl ，/w [尖端/b 武器/n]/nz 研发/v 成为/v 中国/ns 在/p 大国/n 军力/n 角力/v 中/f 的/ude1 关键/n 。/w 
港/n 媒/ng 称/v ，/w 因/p 周边/n 形势/n 及/cc 维护/v 海外/s 利益/n 需要/v ，/w 海军/nnd 成为/v 中国/ns 2013年/t [优先/vd 发展/vn]/nz 军种/n 。/w 2013年/t ，/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 至少/d 有/vyou [1/m 艘/q]/mq [052/m D/x]/mq 型/k 驱逐舰/n 、/w [2/m 艘/q]/mq [052/m C/x]/mq 型/k 驱逐舰/n 、/w [6/m 艘/q]/mq [054/m A/x]/mq 型/k 护卫舰/n 、/w [18/m 艘/q]/mq [056/m 型/k]/mq 护卫舰/n 下水/vi 或/c 服役/vi ，/w 另有/v 数/n 艘/q 驱护舰/n 正在/d 建造/v 中/f 。/w 
《/w [华尔街/nsf 日报/n]/nz 》/w 曾/d 报道/v ，/w 相比/vi [中国/ns 海军/nnd]/nt ，/w [日本/ns 海上/s 自卫队/nis]/nt 拥有/v 两项/mq 优势/n 。/w 一/m 是/vshi 大型/b 舰艇/n 数量/n 和/cc 性能/n 。/w 二/m 是/vshi 反潜战/nz 能力/n ，/w 其/rz 反潜战/nz 能力/n 仅次于/v 美国/nsf 。/w 相比之下/vl ，/w 中国/ns 反潜/vn 力量/n 才/d [刚刚/d 开始/v]/nz 起步/vi 。/w 不过/c ，/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 发展/vn 的/ude1 加速度/n 要/v 超过/v 日本/ns 。/w 
报道/v 指出/v ，/w 2013年/t [中国/ns 海军/nnd]/nt 最/d 引人注目/vl 的/ude1 军力/n 展示/v 莫过于/vl [第一/m 艘/q]/mq 航母/n [辽宁/ns 舰首/nz 组/n]/nt 战斗/vn 群/ng 赴/v 南海/ns 训练/vn ，/w 战斗/vn 群/ng 中/f 有/vyou [两/q 艘/q]/mq 驱逐舰/n 和/cc [两/q 艘/q]/mq 护卫舰/n ，/w 分别/d 承担/v 防空/vn 、/w 反潜/vn 任务/n 。/w 其中/rz [两/q 艘/q]/mq 驱逐舰/n 是/vshi 内地/n 自行/d 研制/v 生产/vn 的/ude1 最新型/b [导弹/n 驱逐舰/n]/nz 之一/rz ，/w 而/cc [两/q 艘/q]/mq 护卫舰/n 则/d 是/vshi 目前/t [中国/ns 海军/nnd]/nt 装备/n 的/ude1 [第/m 一种/mq]/mq 具有/v [区域/n 防空/vn]/nz 能力/n 的/ude1 反潜/vn 型/k 护卫舰/n 。/w 
报道/v 指出/v ，/w 如果/c 说/v [第一/m 代/q]/mq 核潜艇/n 改变/v 了/ule 中国/ns 没有/v 核潜艇/n 的/ude1 状况/n ，/w [093/m 型/k]/mq 攻击/v 核潜艇/n 则/d 提升/v 了/ule 核潜艇/n 的/ude1 技能/n ，/w 其/rz 装备/n 有/vyou [热动力/nz 鱼雷/n]/nz 和/cc 潜/vg 射/v [反/vi 舰/ng 导弹/n]/nz ，/w 打击/v 威力/n 大增/v 。/w 而/cc 094/m 的/ude1 研制/vn 成功/a ，/w 则/d 改变/v 了/ule 中国/ns 单一/a 的/ude1 核/n 反击/v 手段/n ，/w 提高/v 了/ule 核/n 反击/v 有效性/n ，/w 实际上/d 也/d 是/vshi 中国/ns [第一/m 款/q]/mq 承担/v [战备/vn 值班/vn]/nz 任务/n 的/ude1 [战略/n 导弹/n]/nz 核潜艇/n 。/w 
2013年末/t ，/w 解放军/nnd 试射/v “/w 巨浪/n ”/w -/w 2/m 潜/vg 射/v 洲际导弹/n ，/w 据称/v 由/p [094/m 型/k]/mq 核潜艇/n 完成/v ，/w 两者/rzv 的/ude1 结合/vn ，/w 让/v 中国/ns 拥有/v 了/ule 稳定/an 的/ude1 [二/m 次/qv]/mq 核/n 反击/v 能力/n 。/w [美国/nsf 国防部/nt]/nt 报告/n 指/v ，/w 这种/r 组合/vn [潜/vg 射/v 导弹/n]/nz 可以/v 形成/vn [中国/ns 海军/nnd]/nt 第一个/mq 海基/nrf 核威慑/n 力/n ，/w 今后/t 10年/t 中国/ns 可能/v 建设/vn [095/m 型/k]/mq [制导/vn 导弹/n]/nz [攻击/vn 型/k 核潜艇/n]/nz ，/w 具有/v 攻击/vn 陆地/n 的/ude1 能力/n 。/w 
海军/nnd 能力/n 建设/vn 向来/d 被/pbei 外国/n 视为/v 中国/ns [国防/n 战略/n]/nz 的/ude1 风向标/n 。/w [美国/nsf 国防部/nt]/nt 报告/n 称/v 中国/ns 已/d 拥有/v 亚洲/ns 最大/gm 规模/n 的/ude1 海军/nnd ，/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 有/vyou [79/m 艘/q]/mq 主要/b 战舰/n 、/w 超过/v [55/m 艘/q]/mq 潜艇/n 、/w [55/m 艘/q]/mq 中/f 大型/b 两栖/b 船舰/nz 、/w 大约/d [85/m 艘/q]/mq 小型/b 导弹/n 战舰/n 。/w 
