木村兵太郎/nrj ：/w 
1888年/t 生于/v 东京都/nsf 。/w [侵华/vn 日军/n]/nz 将领/nnt 、/w 侵/vg 缅/b 日军/n 司令官/nnt 。/w 1939年/t 木村兵太郎/nrj 任/v [陆军/nis 中将/nnt]/nnt ，/w 驻兵/nz 山东/ns 兖州/ns ，/w 镇压/v [山东/ns 抗日/vn 根据地/n]/nz 的/ude1 敌后/s 抗日/vn 力量/n ，/w 大量/m 屠杀/vn 抗日/vn 军民/n 。/w 1940年/t 任/v 关东军/nz 参谋长/nnt 。/w 1941年/t 回国/vi ，/w 任/v 陆军/nis 次/qv 相/d 。/w 积极/ad 策划/vn 发动/v [太平洋/ns 战争/n]/nz 。/w 1944年/t 任/v 缅甸/ns 方面军/n 司令/nnt ，/w 大肆/d 对/p 缅甸/ns 平民/n 和/cc 战俘/n 进行/vn 屠杀/vn 和/cc 虐待/vn ，/w [东京/nsf 审判/vn]/nz 期间/f 检察官/nnt 曾/d 称/v 其/rz 为/p “/w 缅甸/ns 屠夫/nnd ”/w 。/w 
战后/t ，/w [远东/ns 国际/n 军事法庭/n]/nt 认定/v 其/rz 犯/v 有/vyou [战争/n 罪行/n]/nz ，/w 1948年12月/t 在/p [巢/n 鸭/ng 监狱/nis]/nz 执行/v 绞刑/n 。/w 
板垣征四郎/nrj ：/w 
1885年/t 生于/v 岩手县/ns 。/w 受/v 其/rz 家庭/n 影响/vn ，/w 从小/d 立志/v 从军/vn 。/w 1904年/t 参加/v [日俄/nz 战争/n]/nz 。/w [1917/m —/w 1919/m 年/qt]/mq ，/w 任/v [参谋/nnt 本部/n]/nz 部员/nnt ，/w 常驻/v 中国/ns 昆明/ns 、/w 汉口/ns ，/w 收集/v 情报/n 。/w 1922年/t 在/p [参谋/nnt 本部/n]/nz 中国/ns 科/n 任职/v ，/w 频频/d 到/v 中国/ns 从事/vi [阴谋/n 活动/vn]/nz 。/w 板/ng 垣/ng 与/cc 土肥原贤二/nrj 、/w 矶谷廉介/nrj 同/p 称为/v 军部/n “/w [三/m 大/a]/mq 中国通/n ”/w 。/w 他/rr 把/pba [中国/ns 东北/ns]/nz 看成/v 是/vshi 日本/ns 的/ude1 生命线/n ，/w 一贯/d 鼓吹/v [侵华/vn 战争/n]/nz 。/w 1931年/t 策划/vn “/w 九·一八/m ”/w 事变/n ，/w 炮制/v [伪/ag 满洲国/n]/nz [傀儡/n 政权/n]/nz 。/w 
1932年3月/t [伪/ag 满洲国/n]/nz 成立/vi 后/f ，/w 任/v 执政/vn 顾问/nnt 和/cc 军政/n 部/q 最高/a 顾问/nnt 。/w 1936年/t 在/p 内蒙/ns 挑起/v [绥远/ns 事件/n]/nz ，/w 策动/v 内蒙/ns 分裂/vi 。/w 1937年/t ，/w 任/v 奉天/ns （/w 沈阳/ns ）/w 特务/nnd 机关/n 长/a ，/w 并/cc 到/v 天津/ns 诱降/v 国民政府/nt 要员/nnt ，/w 配合/v 日军/n 对/p 华北/ns 的/ude1 侵略/vn 。/w [卢沟桥/ns 事变/n]/nz 之后/f ，/w 板垣征四郎/nrj 被/pbei 派往/vf 中国/ns 直接/ad 参加/v 侵略/vn 华北/ns 和/cc 华中/ns 的/ude1 战争/n 。/w 
1938年5月/t ，/w 奉调/n 回国/vi ，/w 出任/v 近卫/nz 内阁/n [陆军/nis 大臣/nnt]/nnt ，/w 扩大/v [侵华/vn 战争/n]/nz ，/w 并/cc 筹组/v 汪精卫/nr [傀儡/n 政权/n]/nz 。/w 1939年9月/t 至/p 1941年7月/t ，/w 出任/v [中国/ns 派遣/v 军/n]/nt 总参谋长/nnt ，/w 直接/ad 指挥/v [侵华/vn 战争/n]/nz ，/w 对/p 日军/n 在/p 华/b 暴行/n 负有/v [直接/ad 责任/n]/nz 。/w 后任/n 日军/n 朝鲜/nsf 、/w 新加坡/nsf 方面军/n 司令/nnt 。/w 
战后/t ，/w [远东/ns 国际/n 军事法庭/n]/nt 认定/v 其/rz 犯/v 有/vyou [战争/n 罪行/n]/nz ，/w 1948年12月/t 在/p [巢/n 鸭/ng 监狱/nis]/nz 执行/v 绞刑/n 。/w 
武藤章/nr ：/w 
1892年/t 生于/v 熊本县/ns 。/w 曾任/v 关东军/nz 参谋/nnt ，/w 策划/v [绥远/ns 事件/n]/nz 。/w 后/f [直接/ad 参与/v]/nz [侵华/vn 战争/n]/nz ，/w 将/d 战火/n 从/p 华北/ns 扩大/v 至/p 华中/ns 。/w 攻陷/v 南京/ns 时/ng ，/w 任华中/nz 派遣/v 军/n [副/b 参谋长/nnt]/nnt ，/w 松井石根/nrj 的/ude1 帮手/n ，/w 负责/v [侵华/vn 日军/n]/nz 在/p 南京/ns 地区/n 的/ude1 宿营/vi 安排/v 。/w 武藤/nr 宣布/v 日军/n 可以/v 在/p 南京/ns 随意/ad 宿营/vi 。/w 这/rzv 一/m 命令/n 直接/ad 导致/v 了/ule [南京/ns 大屠杀/n]/nz 惨案/n 。/w 1938年7月/t 武藤/nr 任/v [华北/ns 方面军/n]/nz [副/b 参谋长/nnt]/nnt ，/w 指挥/v 日军/n 对/p [晋察冀/n 边区/s]/nz 的/ude1 “/w 扫荡/v ”/w 。/w 武藤章/nr 还/d 积极/ad 推动/v 对/p 美/b 开战/vi 。/w 1942年/t ，/w 武藤/nr 任/v 菲律宾/nsf 方面军/n 参谋长/nnt ，/w 大量/m 屠杀/v 东南亚/nsf 平民/n 和/cc 盟军/n 战俘/n ，/w 参与/v 制造/vn “/w [马尼拉/nsf 大屠杀/n]/nz ”/w ，/w 造成/v 约/d 10万/m 菲律宾/nsf 平民/n 死亡/vi 。/w 
战后/t ，/w [远东/ns 国际/n 军事法庭/n]/nt 认定/v 其/rz 犯/v 有/vyou [战争/n 罪行/n]/nz ，/w 1948年12月/t 在/p [巢/n 鸭/ng 监狱/nis]/nz 执行/v 绞刑/n 。/w 
松冈洋右/nrj ：/w 
1880年3月4日/t 生于/v 山口县/ns 。/w 早年/t 赴/v 美/b 留学/v ，/w 后/f 入/v 外务省/nt ，/w 历任/v 驻/v 福州/ns 、/w 上海/ns 总领事/nnt ，/w “/w [关东/ns 都督府/nz]/nz ”/w （/w 日本/ns 在/p 大连/ns 、/w 旅顺/ns 设立/v 的/ude1 殖民统治/v 机构/n ）/w 外事/n 课长/nnt ，/w 外务省/nt 情报/n 部长/nnt 。/w 1921年/t 退出/v 外务省/nt ，/w 任/v 南满洲/nz [铁道/n 公司/nis]/nt 理事/nnt 、/w 副总裁/nnt ，/w 疯狂/a 鼓吹/v “/w 满/a 蒙/b 者/k ，/w 日本/ns 之/uzhi 生命线/n 也/d ”/w 的/ude1 侵略/vn 论调/n 。/w 1930年/t 当选/v 众议员/nnt 。/w 1932年/t 任/v [日本/ns 驻/v 国际联盟/nt]/nt [首席/n 代表/nnt]/nnt ，/w 因/p 侵占/v [中国/ns 东北/ns]/nz 问题/n 遭到/v 国际/n 孤立/a ，/w 于是/cc 宣布/v 日本/ns 退出/v 国际联盟/nt 。/w 1940年/t 任/v 近卫/nz [第二/m 届/q]/mq 内阁/n 外相/nnt ，/w 同德/nz 、/w 意/ng 缔结/v [三/m 国/n]/mq 轴心/n 同盟/nis 。/w 1941年/t 访问/v 德意/nz 后/f ，/w 转道/v 莫斯科/nsf 签订/v [日/b 苏/b 中立/vn 条约/n]/nz 。/w 
战后/t ，/w 被/pbei [远东/ns 军事法庭/n]/nz 定为/v [甲级/b 战犯/n]/nz 嫌疑犯/n 。/w 1946年6月/t 在/p 审判/vn 期间/f 病死/vi 。/w 
永野修身/nrj ：/w 
1880年/t 生于/v 高知县/ns 。/w 毕业/v 于/p [海军/nnd 大学/nis]/nz ，/w 曾任/v 驻/v 美/b 武官/nnt 、/w [海军/nnd 学校/nis]/nt 校长/nnt 、/w 广/a 田/n 内阁/n [海军/nnd 大臣/nnt]/nnt 、/w [联合/vd 舰队/nis]/nz 司令官/nnt 、/w 海军/nnd 军令部/nz 总长/nnt 等/udeng 职/ng 。/w 1941年9月/t 永/d 野/b 在/p [御/vg 前/f 会议/n]/nz 上/f 鼓吹/v 军国主义/n ：/w “/w 不/d 战/vg ，/w 则/d 民族/n 必/d 亡/vg ，/w 战/vg 则/d 体现/v 护国/n 精神/n 。/w 只要/c 精神/n 不/d 灭/v ，/w 即使/c 战败/vi ，/w 日本/ns 也/d 将/d 再/d 起/vf ”/w 。/w 1941年12月/t 签署/v [偷袭/v 珍珠港/nsf]/nz 命令/n 。/w 
战后/t ，/w 被/pbei [远东/ns 军事法庭/n]/nz 定为/v [甲级/b 战犯/n]/nz 嫌疑犯/n 。/w 1947年/t 在/p 审判/vn 期间/f 病死/vi 。/w 
梅津美治郎/nrj ：/w 
1882年/t 生于/v 大分县/ns 。/w 曾/d 参加/v [日俄/nz 战争/n]/nz 。/w 曾任/v 日本/ns 驻/v 德国/nsf 、/w [丹麦/nsf 使馆/nis]/nt 武官/nnt ，/w [参谋/nnt 本部/n]/nz 总务/b 部/q 部长/nnt 等/udeng 职/ng 。/w 
1934年/t ，/w 梅津美治郎/nrj 被/pbei 任命/v 为/p 日本/ns 华北/ns 驻屯/nz 军/n 司令/nnt ，/w 在/p 平津/ns 地区/n 滋事/vi 寻衅/vi 。/w 1935年/t ，/w 迫使/vi [国民政府/nt 军政/n 部/q]/nz 长/a 何应钦/nr 签订/v 《/w [何梅/nr 协定/n]/nz 》/w ，/w 占据/v 平津/ns 一带/n [战略/n 要地/n]/nz ，/w 为/p 日本/ns 发动/v 全面/ad [侵华/vn 战争/n]/nz 作准备/nz 。/w 1936年/t 任/v 陆军省/nz 次/qv 相/d ，/w 参与/v 策划/vn [卢沟桥/ns 事件/n]/nz ，/w 挑起/v 全面/ad [侵华/vn 战争/n]/nz 。/w 
1939年/t 至/p 1944年/t 任/v 关东军/nz 总司令/nnt ，/w 对/p [东北/ns 地区/n]/nz 进行/vn 大肆/d 掠夺/v ，/w 推行/v 残酷/a 的/ude1 殖民统治/v ，/w 镇压/v [东北/ns 抗日/vn 联军/n]/nz 。/w 1944年/t ，/w 梅津/nrf 接替/v 东条英机/nrj 出任/v 陆军/nis 参谋/nnt 总长/nnt ，/w 继续/v 进行/vn 对/p 华/b 战争/n 和/cc [太平洋/ns 战争/n]/nz 。/w 
日本/ns 败局/n 已/d 定/v ，/w 梅津/nrf 等/udeng 人/n 不甘心/nz 失败/vi ，/w 制定/v 本土/n [作战/vi 计划/n]/nz ，/w 决心/n 不惜/v 牺牲/vn 全体/n 日本/ns 国民/n ，/w [顽抗/vi 到底/d]/nz 。/w 他/rr 顽固/a 反对/v 日本/ns 接受/v 《/w [波茨坦/ns 公告/n]/nz 》/w ，/w 直到/v 8月14日/t [最后/f 一次/mq]/nz [御/vg 前/f 会议/n]/nz 上/f ，/w 还/d 向/p 天皇/n 要求/n 继续/v 战争/n 。/w 9月2日/t ，/w 在/p 天皇/n 敦促/v 下/f ，/w 梅津/nrf 代表/nnt 军部/n 出席/v 了/ule 在/p “/w [密苏里/nsf 号/q]/nz ”/w 上/f 举行/v 的/ude1 投降/vn 仪式/n 。/w 
战后/t ，/w 梅津美治郎/nrj 被/pbei 判处/v 无期徒刑/n 。/w 1949年/t 服刑/vi 期间/f 病死/vi 于/p [巢/n 鸭/ng 监狱/nis]/nz 。/w 
平沼骐一郎/nrj ：/w 
1867年/t 生于/v 冈山县/ns 。/w 曾任/v 检事/nz 总长/nnt ，/w 在/p 司法/n 界/n 颇/d 有/vyou 势力/n 。/w 创立/v 右翼/nis 团体/n “/w 国/n 本社/r ”/w 。/w 1923年/t 至/p 1932年/t 担任/v [日本/ns 大学/nis]/ntu 总长/nnt ，/w 1936年/t 任/v [枢密院/nz 议长/nnt]/nnt ，/w 1939年1月/t 出任/v 日本/ns 首相/nnt 。/w 同年/d 8月/t 德/b 苏/b 签订/v 互不/d 侵犯/v 条约/n ，/w 平/v 沼/ng 因此/c 引咎辞职/vl 。/w 他/rr 认为/v 法西斯/n 国家/n 是/vshi 最为/d 理想/n 的/ude1 国家/n 模式/n 。/w 战后/t [远东/ns 军事法庭/n]/nz 判处/v 其/rz 无期徒刑/n ，/w 1952年/t 因病/d 假释/vn ，/w 同年/d 病死/vi 。/w 
小矶国昭/nrj ：/w 
1880年/t 生于/v 枥木县/ns 。/w 曾任/v 陆军/nis 次官/nnt 、/w 关东军/nz 参谋长/nnt 、/w 朝鲜/nsf 军/n 司令官/nnt 。/w 1939年/t 在/p 平沼骐一郎/nrj 内阁/n 任/v 拓/v 务/vg 大臣/nnt 。/w 1942年/t 任/v 朝鲜/nsf 总督/nnt ，/w 多次/mq 镇压/v 朝鲜/nsf 抗日/vn 运动/vn 。/w 1944年7月/t 就任/v 首相/nnt ，/w 1945年4月/t 因/p 战事/n 失利/vi 引咎辞职/vl 。/w 战后/t [远东/ns 军事法庭/n]/nz 判处/v 其/rz 无期徒刑/n ，/w 1950年/t 服刑/vi 期间/f 病死/vi 于/p [巢/n 鸭/ng 监狱/nis]/nz 。/w 
东乡茂德/nrj ：/w 
1882年/t 生于/v [鹿儿岛/ns 县/n]/ns 。/w 1908年/t 毕业/v 于/p [东京/nsf 帝国/n 大学/nis 文学系/nit]/nt ，/w 后/f 进入/v 外务省/nt 。/w 1913年/t 在/p 奉天/ns 总领馆/nis 任/v 领事/nnt ，/w 1937年/t 任/v 驻/v 德/b 大使/nnt ，/w 1938年/t 任/v 驻/v 苏/b 大使/nnt 。/w 1941年/t 任/v 东/f 条/q 内阁/n 外/f 相兼/nz 拓/v 务/vg 大臣/nnt ，/w 参与/v 筹划/vn 发动/v [太平洋/ns 战争/n]/nz 。/w 1945年4月/t 任/v 铃木贯太郎/nrj 内阁/n 外相/nnt ，/w 处理/v 日本/ns 战败/vi 事务/n 。/w 战后/t [远东/ns 军事法庭/n]/nz 判处/v 其/rz 20年/t 监禁/v ，/w 1950年/t 服刑/vi 期间/f 病死/vi 于/p 美军/n 医院/nis 。/w 
白鸟敏夫/nrj ：/w 
1887年/t 生于/v 千叶县/ns 。/w 曾任/v 外务省/nt 情报/n 局长/nnt 、/w 驻/v 意大利/nsf 大使/nnt ，/w 积极/ad 推动/v 建立/vn 德/b 、/w 意/ng 、/w 日/b 轴心国/n [军事/n 同盟/nis]/nz 。/w 曾任/v 翼赞/nz 政治/n 会/v 总务/b ，/w 效力/n 于/p 法西斯/n 独裁/an 的/ude1 翼赞/nz 体制/n 。/w 主张/v 驱逐/vn 白人/n 。/w 战后/t [远东/ns 军事法庭/n]/nz 判处/v 其/rz 无期徒刑/n ，/w 1949年/t 服刑/vi 期间/f 病死/vi 于/p [巢/n 鸭/ng 监狱/nis]/nz 。/w 
