原/b 标题/n ：/w 开房/v 记录/vn 随便/ad 查/v 多/a 人/n 躺/v 枪/n 合肥/ns 警方/n 将/d 打击/v 相关/vn 网站/n 
昨日/t 市民/n 李先生/nr 爆料/v ，/w 在/p 一个/mq 网站/n 上/f ，/w 只要/c 输入/v 姓名/n 或者/c [身份证/n 号码/n]/nz 就/d 能/v 查询/vn 到/v 别人/rr 的/ude1 开房/v 记录/vn 。/w 好奇/a 的/ude1 李先生/nr 偷偷/d 自查/vn ，/w 竟/d 真的/d 在/p 网站/n 中/f 查到/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 一条/mq 开房/v 记录/vn 。/w 
根据/p 李先生/nr 描述/v ，/w 记者/nnt 登录/v 了/ule 这个/rz 网页/n 。/w [网页/n 设计/vn]/nz [非常/d 简单/a]/nz ，/w 有/vyou 姓名/n 、/w 身份证/n 的/ude1 登录/vn 框/ng 。/w 输入/v [身份证/n 号码/n]/nz ，/w 可/v 查到/v 该/rz 身份证/n 持有者/n 的/ude1 开房/v 信息/n 。/w 记者/nnt 输入/v 几个人/mq 姓名/n 后/f ，/w 果然/d 查到/v 了/ule [几/d 人/n]/mq 的/ude1 [个人/n 信息/n]/nz ，/w 及/cc 各地/rzs 部分/n 同名/vn 者/k 的/ude1 详细/a [个人/n 信息/n]/nz 。/w 记者/nnt 输入/v 常见/a 姓名/n “/w 王伟/nr ”/w ，/w 网页/n 上/f 出现/v 多达/v [3000/m 条/q]/mq 左右/f 该/rz 条目/n 信息/n ，/w 有/vyou [详细/a 信息/n]/nz 的/ude1 合肥/ns 人/n 至少/d 有/vyou [70/m 人/n]/mq 。/w 
