“/w 不/d 受欢迎/nz ”/w 成/v 安倍/nrf “/w 文/ng 身/ng ”/w 
继/vg 中国/ns 驻/v 英/b 大使/nnt 刘晓明/nr 在/p 英国/ns 《/w [每日/r 电讯报/n]/nz 》/w 撰文/vi 就/d [日本/ns 军国主义/n]/nz 这个/rz “/w 伏地魔/nz ”/w 发出/v 警告/vn 后/f ，/w 日本/ns 驻/v 英国/ns 大使/nnt 林景一/nr 5日/t 也/d 在/p 该报/r 撰文/vi 为/p 安倍/nrf “/w 拜鬼/nz ”/w 辩护/vn 。/w 这/rzv 篇/q 题为/v “/w 中国/ns 恐/vg 成/v 亚洲/ns 伏地魔/nz ”/w 的/ude1 文章/n 宣称/v ，/w 参拜/v 不能/v 抹杀/v 日本/ns 对/p 和平/n 的/ude1 努力/ad ，/w 中国/ns 要么/c 选择/v 对话/vn ，/w 要么/c “/w 通过/p 释放/v [军备/n 竞赛/vn]/nz 和/cc 局势/n 升级/vi 的/ude1 恶魔/n ，/w 在/p 地区/n 充当/v 伏地魔/nz ”/w 。/w 
林景一/nr 为/p 安倍/nrf “/w 拜鬼/nz ”/w 开脱/v 的/ude1 同时/c ，/w 还/d 极力/d 渲染/v 中国/ns 威胁/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w 去年一/t 艘/q 中国/ns 军舰/n 用/p [火控/b 雷达/n]/nz 瞄准/v [一/d 艘/q]/mq 日本/ns 军舰/n 是/vshi “/w 战争/n 行为/n ”/w ;/w 过去/vf 20年/t 中国/ns 以/p 每年/r 超过/v 10%/m 的/ude1 速度/n 增加/v 军费/n ，/w 是/vshi 日本/ns 的/ude1 两倍/mq 。/w 而/cc 刘晓明/nr 5日/t 则/d 在/p [英国/ns 独立/a 电视台/nis]/nt 表示/v ，/w 中国/ns [国防/n 支出/n]/nz 近年/t 虽/c 有所增加/v ，/w 但/c 人均/a 军费/n 和/cc 美国/nsf 、/w 英国/ns 、/w 日本/ns 相比/vi 是/vshi 最低/a 的/ude1 。/w 刘晓明/nr 对/p 安倍/nrf 复辟/v 军国主义/n 企图/v 严重/a 担忧/v ，/w 称/v 今天/t 的/ude1 日本/ns 和/cc 二战/n 前/f 的/ude1 德国/nsf 相似/a 。/w 同一/b 天/qt 他/rr 还/d 通过/p [英国/ns 广播/vn 公司/nis]/ntc 解读/v 中国/ns 设立/v [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz 问题/n 。/w 
这/rzv 是/vshi 中/f 日/b 在/p [国际/n 舞台/n]/nz 上/f 舆论/n 较量/vn 的/ude1 一个/mq 缩影/n 。/w 5日/t ，/w 日本/ns 驻/v 纽约/nsf 总领事/nnt 投书/vi 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 为/p 安倍/nrf 参拜/v 辩护/vn ，/w 中国/ns 驻/v 澳大利亚/nsf 、/w 美国/nsf 和/cc 加拿大/nsf 大使/nnt 则/d 纷纷/d 发声/vn 批评/v 安倍/nrf 的/ude1 历史观/n 。/w 日本/ns 《/w [每日/r 新闻/n]/nz 》/w 报道/v 称/vn ，/w 为/p 向/p 国际/n 媒体/n 介绍/v 本/rz 方/q 在/p 同/p 中/f 韩/b 主权/n 纠纷/n 中/f 的/ude1 立场/n ，/w [日本/ns 外务省/nt]/nt 计划/n 邀请/v [100/m 多/a 名/q 美/b]/mq 欧/b 驻华/v 记者/nnt 今/tg 年年/d 初访/nz 日/b 。/w 外务省/nt 表示/v 将/d 带/v 这些/rz 记者/nnt 访问/v 冲绳/nsf 和/cc 岛根/nz ，/w 冲绳/nsf 目前/t 管辖/v 着/uzhe 钓鱼岛/ns ，/w 而/cc 韩国/nsf 目前/t 控制/vn 的/ude1 独岛/ns 属于/v 日本/ns 的/ude1 岛根/nz 。/w [日本/ns 媒体/n]/nz 还/d 引用/v 美国/nsf 前/f 众议院/n 议长/nnt 哈斯特尔特/nrf 和/cc [印度/nsf 前/f 国家/n 安全/an 保障/vn 委员会/nis]/nt 高官/nnt 拉贾格/nz 帕/ng 兰/ng 的/ude1 话说/vn ，/w 中/f 韩/b 批评/v 安倍/nrf 参拜/v “/w 没/d [正当/a 理由/n]/nz ”/w 。/w 日本/ns 副首相/nnt 麻生太郎/nrj 近日/t 在/p 接受/v 《/w [产/v 经/p 新闻/n]/nz 》/w 采访/v 时/ng 宣称/v ，/w 2020年/t [东京/nsf 奥运会/n]/nz 开幕/vi 时/ng ，/w 中共/n 一党/nz 体制/n 能否/v 继续/v “/w 值得/v 怀疑/vn ”/w 。/w 
法国/nsf 《/w [费加罗/nsf 报/n]/nz 》/w 文章/n 称/v ，/w 中/f 日/b 自/p [关系/n 紧张/a]/nz 以来/f 的/ude1 外交/n 骂战/nz ，/w 如今/t 从/p 简单/a 乏味/a 的/ude1 外交/n 政治/n 套话/n ，/w 逐渐/d 进化/vn 到/v 有趣/a 大胆/ad 的/ude1 [文学/n 艺术/n]/nz 语言/n 。/w “/w 中/f 日/b 互/d 骂/v ‘/w 伏地魔/nz ’/w ”/w ，/w 德国/nsf 《/w 商报/n 》/w 6日/t 以此/d 为/p 题/n 描写/v 了/ule 一个/mq 场景/n ：/w 在/p [一/d 所/usuo]/mq 小学/nis 操场/n 上/f ，/w 几个/mq 孩子/n 正在/d 玩/v “/w 哈利·波特/nrf 游戏/n ”/w 。/w “/w 你/rr 是/vshi 伏地魔/nz !/w ”/w [一个/mq 男孩/n]/nz 指/v 着/uzhe 一个/mq 特别/d 瘦/a 的/ude1 同学/n 。/w 对方/n 回应/vn 说/v ，/w “/w 不/d !/w 你/rr 才/d 是/vshi 伏地魔/nz !/w ”/w 他们/rr [来/vf 来回/vd 回/v]/nz 指/v 着/uzhe 。/w 现在/t ，/w 校园/n 的/ude1 场景/n 已经/d 变成/v 外交/n 上/f 的/ude1 现实/n 。/w [世界/n 第二/m 大/a 经济体/n]/nz 和/cc [第三/m 大/a]/mq 经济体/n 正在/d 激烈/a 地/ude2 争论/vn 谁/ry 是/vshi 亚洲/ns “/w 伏地魔/nz ”/w 。/w 下/f 一步/mq 是/vshi 什么/ry ？/w 向/p 对方/n 吐痰/vn ？/w 脚踢/nz 对方/n ？/w 拉/v 对方/n 头发/n ？/w 这/rzv 两个/mq [亚洲/ns 国家/n]/nz 再次/d 相互/d 较量/vn 强大/a ，/w 这/rzv 已经/d 远/a 不是/c 搞笑/vi 与/cc 幻想/n 。/w 两个/mq 国家/n 都/d 是/vshi 世界/n 上/f 最/d 富有/v 、/w 规模/n 最大/gm 、/w 最/d 有/vyou 组织/n 的/ude1 国家/n ，/w 他们/rr 的/ude1 倾向/n 和/cc 矛盾/an 升级/vi 非常/d 令人担忧/al 。/w 刊登/v 争论/vn 文章/n 的/ude1 《/w [每日/r 电讯报/n]/nz 》/w 评论/n 说/v ，/w 中/f 日/b 两国/mq 高层/n 在/p [外交/n 政策/n]/nz 上/f 各执一词/vl ，/w 东亚/ns 局势/n 走到/vf “/w 十字路口/n ”/w 。/w 
日本/ns 《/w 新华/n 侨报/nz 》/w 总编/nnt 蒋丰/nr 6日/t 对/p 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 表示/v ，/w 针对/p 安倍/nrf 的/ude1 “/w 拜鬼/nz ”/w 行为/n ，/w 不仅/c [中国/ns 外交部/nto]/nt 发表/v 了/ule 措辞/vi 严厉/a 的/ude1 声明/n ，/w 中国/ns 驻外大使/nnd 也/d 先后/d 表态/vi ，/w 而/cc 日本/ns 外交官/nnt 同时/c 针锋相对/al 地/ude2 还击/v ，/w [日本/ns 媒体/n]/nz 还/d 拉/v 上/f 各国/rzs 政客/nnd 为/p 安倍/nrf 行为/n 辩护/vn ，/w 这种/r “/w 大/a 阵势/n ”/w 在/p [中/f 日/b 邦交/n 正常化/vi]/nz 后/f 极为/d 罕见/a ，/w 说明/v 中/f 日/b 两国/mq 都/d 做好/v 了/ule “/w [撕破/v 脸皮/n]/nz ”/w 的/ude1 准备/vn ，/w 不惜/v 运用/vn 一切/rz 力量/n 在/p [国际/n 舞台/n]/nz 上/f 大/a 打/v 舆论战/nz ，/w 争夺/v 话语权/nz 。/w [中国/ns 社会/n 科学院/nis]/nt 日本/ns 所/usuo 研究员/nnt 吕耀东/nr 认为/v ，/w [中/f 日/b 关系/n]/nz 自/p 撞/v 船/n 事件/n 转/v 恶/a 后/f ，/w 再/d 因/p 日本/ns “/w 购/v 岛/n ”/w 之/uzhi 举/v 全面/ad 恶化/vi ，/w 3年/t 多/a 来/vf 从未有过/vl 真正/d 回暖/vi 的/ude1 时刻/n 。/w 只要/c 安倍/nrf 政府/nis 还/d 坚持/v 以/p 否认/v 侵略/vn 历史/n 和/cc 渲染/v 中国/ns 威胁/vn 为/p 基点/n ，/w 谋求/v 突破/vn 二战/n 束缚/vn 走向/v 军事/n 大国/n ，/w [中/f 日/b 关系/n]/nz 就/d 绝无/nz 回暖/vi 可能/v 。/w 吕耀东/nr 说/v ，/w 如果/c 日本/ns 持续/vd 增强/v 防卫/vn 力量/n 并/cc 在/p [西南/ns 诸岛/nz]/nz 强化/v 部署/vn ，/w [中/f 日/b 关系/n]/nz 的/ude1 2014年/t 将/d 充满/v 不确定性/gm ，/w 并/cc 蕴含/v 着/uzhe 不断/d 恶化/vi 的/ude1 [危险/an 因素/n]/nz 。/w 美国/nsf 《/w 福布斯/nrf 》/w 网站/n 文章/n 称/v ，/w 本周/t ，/w 中国/ns 公开/ad 宣布/v 日本/ns 首相/nnt 安倍/nrf 不/d 受欢迎/nz ，/w 一旦/d 赋予/v 不/d 受欢迎/nz 者/k 的/ude1 身份/n ，/w 中国/ns 是否/v 会/v 撤销/vn 这个/rz 身份/n ，/w 还是/c 说/v 这个/rz 身份/n 要/v 带到/v 坟墓/n 里/f 去/vf 了/ule ？/w 这/rzv 或许/d 是/vshi 个/q 比较/d 长期性/n 的/ude1 身份/n ，/w 而/cc 不是/c 能/v 很快/d 抹去/nz 的/ude1 糟糕/a “/w 文/ng 身/ng ”/w 。/w 
