人民网/nz 北京/ns 1月7日/t 电/n 据/p [中央/n 纪委/nnt 监察部/nis]/nt 网站/n 消息/n ，/w 日前/t ，/w [中共/n 四川省/ns 纪委/nnt]/nt 对/p [四川省/ns 农业厅/nis]/nto 巡视员/nnt 胡相全/nr 、/w 原/b 巡视员/nnt 吴忠厚/nr 严重/a 违纪/vn 违法/vn 问题/n [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 
