原/b 标题/n ：/w 湖南/ns [一/d 镇/n]/mq 党委/nis 书记/nnt 上班/vi 时间/n 在/p 宾馆/nis 睡觉/vi 被免职/nz 
1月6日/t ，/w 株洲市/ns 通报/v 了/ule [8/m 起/vf]/mq 违反/v 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n 和/cc 破坏/v 发展/vn 环境/n 典型/n 案件/n 。/w 案件/n 由/p 株洲市/ns “/w 优/ag 环境/n 、/w 提/v 效能/n 、/w 促/v 升级/vn ”/w 专项/b 活动/v 办公室/nis 通报/v 。/w 截至/v 1月5日/t ，/w 这个/rz 办公室/nis 开展/v 暗访/vn 100余次/m ；/w 收到/v 投诉/vn [348/m 件/q]/mq ，/w 目前/t 已经/d 办/v 结/v [249/m 件/q]/mq ，/w 其中/rz [34/m 个/q]/mq 典型/n 案例/n 被/pbei 公开/ad 曝光/vi 。/w 
案件/n 通报/v 
2010年1月/t 至/p 2013年2月/t [株洲/ns 广播/vn 电视大学/nis]/ntu 违规/vn 发放/v “/w [绩效/n 工资/n]/nz ”/w 和/cc “/w 劳务费/n ”/w 等/udeng [684/m ./w 72/m 万元/q]/mq 。/w 市/n 纪委/nnt 给予/vn 该校/r 原/b 校长/nnt 、/w 党委/nis 书记/nnt 王小青/nr [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 处分/n ，/w 追缴/v 违规/vn 发放/v 的/ude1 资金/n 。/w 
2013年8月/t 茶陵县/ns 潞水镇/ns 镇长/nnt 彭志兵/nr 为/p 女儿/n 先后/d 两次/mq 操办/v 升学宴/nz ，/w 收受/v 礼金/n [21/m ./w 1/m 万元/q]/mq 。/w [茶陵县/ns 纪委/nnt]/nt 给予/vn 彭志兵/nr [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 处分/n ，/w 责令/v 其/rz 退还/v 礼金/n 。/w 
2013年12月18日/t [攸县/ns 渌田镇/ns 党委/nis]/nt 委员/nnt 何重明/nr 工作/vn 时间/n 饮酒/vi 、/w 上班/vi 时间/n 在/p 酒店/nis 睡觉/vi 。/w 该县/r 县委/nis 决定/v 免去/v 其/rz [渌田镇/ns 党委/nis]/nt 委员/nnt 职务/n ，/w 调离/v 原/b 单位/n ，/w 县/n 纪委/nnt 给予/vn 何重明/nr [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 处分/n 。/w 
2010年/t [炎陵县/ns 工商局/nis]/nt 消/v 保/v 科/n 执法/vn 人员/n 李桂酃/nr 、/w 林友华/nr 和/cc 消/v 保/v 科/n [财务/n 人员/n]/nz 曾根梅/nr [3/m 人/n]/mq ，/w 收取/v 罚款/vn 不/d 开/v 票据/n ，/w 制作/v 虚假/a 案卷/n 。/w 2013年8月/t ，/w [炎陵县/ns 工商局/nis]/nt 给予/vn 李桂酃/nr 、/w 林友华/nr 、/w 曾根梅/nr [3/m 人/n]/mq [行政/n 警告/vn 处分/n]/nz 。/w 
2013年6月9日/t 晚/tg [荷塘区/ns 安监局/nis]/nt 副局长/nnt 熊军/nr 与/cc 贺/vg 某/rz 等/udeng [3/m 位/q]/mq [非/b 煤矿/nis 山/n]/nz 老板/nnt 玩牌/vi ，/w 输赢/n 上/f 万元/q 。/w [荷塘区/ns 纪委/nnt]/nt 给予/vn 熊军/nr [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 处分/n 。/w 
2009年/t 开始/v 株洲县/ns 渌口镇/ns 渌口村/ns [支部/nis 书记/nnt]/nnt 刘晓年/nr 、/w 副书记/nnt 张桂云/nr 、/w 村主任/nnt 甘永高/nr 、/w 委员/nnt 彭水林/nr 从/p [土地/n 补偿/vn 款/q]/nz 中/f 以/p 各种/rz 名义/n [3/m 次/qv]/mq 私分/v 村/n [集体/n 财产/n]/nz [7/m 万元/q]/mq ，/w 每人/r 得/ude3 [1/m ./w 75/m 万元/q]/mq ，/w 构成/v 职务/n 侵占/v 。/w [渌口镇/ns 党委/nis]/nt 给予/vn 张桂云/nr [撤销/v 党内/s 职务/n]/nz 处分/n ，/w 该县/r 纪委/nnt 给予/vn 刘晓年/nr 、/w 甘永高/nr 、/w 彭水林/nr [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 处分/n 。/w 
2013年12月2日/t [攸县/ns 交通局/nis 道路/n 管理所/nis]/nt 酒埠江/nz 交管/vn 站/vi 站长/nnt 陈凯/nr 上班/vi 时间/n 违规/vn 驾驶/v 公车/n ，/w 到/v 县城/n 某/rz 足浴/n 场所/n 洗脚/vn 。/w [攸县/ns 交通局/nis 党组/nis]/nt 决定/v 免去/v 陈凯/nr 酒埠江/nz 交管/vn 站/vi 站长/nnt 职务/n ，/w 并/cc 调离/v 酒埠江/nz 交管/vn 站/vi 。/w 
2013年6月28日/t [茶陵县/ns 湖口/ns 派出所/nis]/nt 民警/nnt 龙琪/nr 在/p 处警/vn 中/f 与/cc 当事人/n 陈某/nz 发生/v 争执/vn 并/cc 扭打/vi ，/w 造成/v 陈某/nz 轻微伤/nz 。/w [县/n 公安局/nis]/nt 对/p 龙琪/nr 作出/v 在/p 全局/n 通报批评/v 、/w 扣除/v [绩效/n 工资/n]/nz [400/m 元/q]/mq 、/w 赔偿/v 陈某/nz 医药费/n ，/w 并/cc 当/p 面向/v 陈某/nz 赔礼道歉/vl 的/ude1 处理/vn 决定/v 。/w （/w 通讯员/nnt 朱季轩/nr 记者/nnt 谭君/nr ）/w 
