日本/ns 捕鲸船/nz “/w 日/b 新/a 丸/ng ”/w 号/q 的/ude1 甲板/n 上/f ，/w [3/m 头/n]/mq 小须鲸/nz 面临/v 被/pbei 宰割/v 的/ude1 命运/n 。/w 
蒂姆·沃特斯/nrf //w 澳大利亚/nsf “/w 海洋/n 守护者/nz ”/w 组织/n 供/vi 图/n 
“/w 日本/ns 捕鲸船/nz 在/p ‘/w 禁捕/nz 区/n ’/w 捕杀/v 鲸鱼/n 是/vshi 非法/b 的/ude1 ！/w ”/w [澳大利亚/nsf 绿党/n]/nz 参议员/nnt 、/w 捕鲸/nz 事务/n 发言人/nnt 皮特·韦什—威尔森/nrf 1月6日/t 在/p 接受/v [本报/rz 记者/nnt]/nz 采访/v 时/ng 将/d [日本/ns 船队/nis]/nt 的/ude1 捕鲸/nz 行为/n 称为/v 是/vshi 对/p 鲸鱼/n 的/ude1 “/w 屠杀/vn ”/w 。/w 同一/b 天/qt ，/w 新西兰/nsf 外交部长/nnt 默里·麦卡利/nrf 也/d 要求/n 日本/ns 停止/v 捕鲸/nz 行为/n 。/w 他/rr 表示/v ，/w “/w 在/p 新西兰/nsf 南部/f 海域/n 捕鲸/nz ，/w 是/vshi 对/p 新西兰/nsf 人/n 的/ude1 冒犯/v 。/w [新西兰/nsf 政府/nis]/nt 不断/d 要求/n 日本/ns 停止/v 捕鲸/nz ，/w 今天/t 我们/rr 重申/v 此事/r 。/w ”/w 
1月5日/t 晚/tg ，/w [环保/n 组织/n]/nt “/w 海洋/n 守护者/nz ”/w 的/ude1 反/vi 捕鲸/nz 人士/n 在/p 澳大利亚/nsf [塔/n 斯马尼亚/nrf 州/n]/ns 东南方/nz 罗斯海/nr 边缘/n 海域/n 发现/v 日本/ns 捕鲸船/nz “/w 日/b 新/a 丸/ng ”/w 号/q ，/w 该/rz 海域/n 属于/v 新西兰/nsf 领海/n 。/w 随后/d ，/w 他们/rr 驾驶/v 船只/n 和/cc 飞机/n 紧随/nz 捕鲸船/nz ，/w 对/p 其/rz 实施/v 干扰/vn ，/w 暂时/d 中止/v 了/ule 捕鲸/nz 活动/vn 。/w 这/rzv 是/vshi 双方/n 今年/t 的/ude1 首次/m “/w 交锋/vi ”/w 。/w 
“/w 海洋/n 守护者/nz ”/w 从/p 直升机/n 上/f 拍摄/v 的/ude1 视频/n 证据/n 显示/v ，/w 日本/ns 捕鲸/nz 人员/n 对/p 捕获/v 的/ude1 鲸鱼/n 进行/vn 了/ule 血腥/z 分割/v 和/cc 加工/vn ，/w 仅/d 在/p “/w 日/b 新/a 丸/ng ”/w 号/q 上/f 就/d 有/vyou [4/m 头/n]/mq 小须鲸/nz 正在/d 被/pbei 处理/vn 。/w 从/p 视频/n 上/f 还/d 可以/v 看到/v ，/w 捕鲸/nz 人员/n 正在/d 残忍/a 地/ude2 切割/v 加工/vn 一头/d 小须鲸/nz ，/w 甲板/n 上/f 布满/v 血迹/n ，/w 场面/n 十分/d 血腥/z 。/w “/w 海洋/n 守护者/nz ”/w 强调/v ，/w 日本/ns 捕鲸船/nz 的/ude1 行为/n 属于/v 非法/b 、/w 暴力/n 捕鲸/nz ，/w 因为/c 他们/rr 捕鲸/nz 的/ude1 区域/n 处于/v 国际/n 认定/v 的/ude1 南半球/n 鲸鱼/n 保护区/n 。/w 
自/p [国际/n 捕鲸/nz 委员会/nis]/nt 1986年/t 通过/p 《/w 全球/n 禁止/v 捕鲸/nz 公约/n 》/w 后/f ，/w 各国/rzs 先后/d 宣布/v 放弃/v 商业/n 捕鲸/nz ，/w 日本/ns 也/d 签署/v 了/ule 该/rz 《/w 公约/n 》/w 。/w 但是/c ，/w 该/rz 《/w 公约/n 》/w 允许/v 以/p 科研/n 为/p 目的/n 的/ude1 捕鲸/nz 活动/vn 。/w 反/vi 捕鲸/nz 人士/n 认为/v ，/w 日本/ns 正是/v 利用/vn 该/rz 《/w 公约/n 》/w 的/ude1 漏洞/n “/w 挂羊头卖狗肉/vl ”/w ，/w 在/p 南极/ns 海域/n 的/ude1 鲸鱼/n 保护区/n ，/w 打着/v “/w 科研/n ”/w 的/ude1 幌子/n 大肆/d 猎捕/v 鲸鱼/n ，/w 而/cc 实际上/d 大部分/n 捕获/v 的/ude1 鲸鱼/n 最终/d 被/pbei 摆/v 上/f 了/ule 餐桌/n 。/w 长期以来/dl ，/w [国际/n 社会/n]/nz 强烈/a 批评/v 日本/ns 这/rzv 一/m 做法/n ，/w 日本/ns 却/d 辩称/v “/w 捕鲸/nz 是/vshi 其/rz [传统/n 文化/n]/nz ”/w ，/w 从未/d 停止/v “/w 科研/n 捕鲸/nz ”/w 。/w 
2008年/t ，/w [澳大利亚/nsf 联邦/n 法院/nis]/nt 判定/v ，/w 日本/ns 捕鲸船/nz 在/p “/w 鲸鱼/n 保护区/n ”/w 的/ude1 捕杀/v 行为/n 违法/vn ，/w 并/cc 下达/v 了/ule 相关/vn 禁令/n ，/w 但/c 日方/n 不予/v 理睬/vn 。/w 去年/t ，/w 时任/v 澳大利亚/nsf 总/b 检察长/nnt 的/ude1 马克·德雷福斯/nrf 向/p [国际/n 法庭/nis]/nz 提请/v 诉讼/vn ，/w 要求/n 判定/v 日本/ns 的/ude1 捕鲸/nz 行为/n 违反/v 国际法/n 。/w 此前/t ，/w 新西兰/nsf 也/d 就/d 日本/ns 捕鲸/nz 向/p [国际/n 法庭/nis]/nz 提起/v 了/ule 诉讼/vn 。/w 布朗/nrf 对/p [本报/rz 记者/nnt]/nz 表示/v ，/w 1986年/t 以来/f ，/w 鲸鱼/n 还是/c 不断/d 地/ude2 被/pbei 捕杀/v ，/w 这/rzv 导致/v 鲸鱼/n 数量/n 增加/v 极其/d 缓慢/a ，/w 很多/m 种类/n 仍/d [濒临/v 灭绝/vi]/nz 。/w 
据悉/v ，/w 去年/t [12/m 月初/t]/mq ，/w [日本/ns 捕鲸/nz 船队/nis]/nt 从/p 本土/n 启程/vi ，/w 开赴/v 南极/ns 海域/n 进行/vn 所谓/v 的/ude1 “/w 科研/n 捕鲸/nz ”/w 活动/vn 。/w [日本/ns 共同社/nis]/nt 报道/v 称/vn ，/w [日本/ns 捕鲸/nz 船队/nis]/nt 今年/t “/w 捕鲸/nz 季/ng ”/w 最多/ad 将/d 捕获/v [935/m 只/d]/mq 小须鲸/nz 和/cc [50/m 只/d]/mq 长须鲸/n 。/w [值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 为了/p 避免/v 动物/n 保护/v 组织/n 以及/cc [环保/n 组织/n]/nt 可能/v 的/ude1 干扰/vn ，/w 日本/ns [有关/vn 部门/n]/nz 此次/rz 并未/d 公布/v 捕鲸/nz 活动/vn 的/ude1 [具体/a 内容/n]/nz 和/cc 时间/n 。/w （/w 本报/rz 堪培拉/nsf 1月6日/t 电/n ）/w 
