今晚/t ，/w [第二/m 季/ng]/mq 《/w 我/rr 不是/c 明星/nnd 》/w 将/d 在/p [浙江/ns 卫视/n]/nz 开播/v ，/w 首期/n 和/cc 观众/n 见面/vi 的/ude1 明星/nnd 子女/n 包括/v 著名/a 影星/nnd 秦汉/n 之/uzhi 子/ng 孙国豪/nr 、/w [98/m 版/n]/mq 《/w [还珠/nz 格格/nz]/nz 》/w 中/f 的/ude1 “/w 皇后/nnd 娘娘/n ”/w 戴春荣/nr 之/uzhi 女/b 郝洛钒/nr 、/w 歌手/nnt 张咪/nr 之/uzhi 女/b 洛伊/nrf 、/w 小品演员/nnd 刘亚津/nr 之/uzhi 女/b 刘芸杉/nr 。/w 其中/rz ，/w 戴春荣/nr 将/d 亲自/d 助阵/vi 女儿/n 郝洛钒/nr ，/w “/w 琼瑶剧/nz 男/b 神/n ”/w 秦汉/n 之/uzhi 子/ng 孙国豪/nr 则/d 请来/v 了/ule “/w 琼瑶/nr 女郎/n ”/w 陈德容/nr 来/vf 为/p 自己/rr 助阵/vi 。/w 
节目/n 中/f ，/w 凭借/p “/w 杜芊芊/nr ”/w 、/w “/w 紫菱/nz ”/w 等/udeng 角色/n 红/a 遍/qv 大江南北/n 的/ude1 “/w 琼瑶/nr 女郎/n ”/w 陈德容/nr 来到/v 节目/n 现场/s 力挺/nz 孙国豪/nr ，/w 两人/mq 合唱/vn 了/ule 一首/mq 温柔/a 情歌/n 《/w [制造/vn 浪漫/a]/nz 》/w 。/w 说起/v 这次/r 来/vf 助阵/vi 的/ude1 原因/n ，/w 陈德容/nr 说/v ，/w “/w 秦汉/n 老师/nnt 是/vshi 我/rr 的/ude1 偶像/n ，/w 我/rr 和国豪/nr 也/d 是/vshi 旧识/nz ”/w 。/w 对于/p 孙国豪/nr 在/p 舞台/n 上/f 的/ude1 表现/vn ，/w 陈德容/nr 表示/v ：/w “/w 他/rr 一直/d 以来/f 都/d 落落大方/vl ，/w 也/d 有/vyou 遗传/vn 到/v 父亲/n 的/ude1 表演/vn 天分/n ，/w 我/rr 相信/v 这/rzv 方面/n 的/ude1 才华/n 是/vshi 会/v 有/vyou 遗传/vn 的/ude1 。/w ”/w 
《/w 我/rr 不是/c 明星/nnd 》/w 的/ude1 舞台/n 上/f 有/vyou [从/p 一/d 开始/v]/nz 就/d 得到/v 家人/n 力挺/nz 的/ude1 幸运儿/n ，/w 也/d 不乏/v 独立/a 坚强/a 想/v 要/v [证明/v 自己/rr]/nz 的/ude1 明星/nnd 子女/n ，/w 洛伊/nrf 就是/v 其中/rz 之一/rz 。/w [24/m 岁/qt]/mq 的/ude1 洛伊/nrf 在/p 现场/s 自曝/nz 小时候/n 并/cc 不知/v 自己/rr 的/ude1 母亲/n 张咪/nr 是/vshi 明星/nnd ，/w 自己/rr 有/vyou 整整/d 十年/mq 没有/v 见过/v 母亲/n ，/w 甚至/d 妈妈/n 是/vshi 明星/nnd 的/ude1 事/n 也/d 是/vshi 从/p 同学/n 口中/s 得知/v 的/ude1 。/w 洛伊/nrf 在/p 台下/s 表示/v 自己/rr 来/vf 参加/v 《/w 我/rr 不是/c 明星/nnd 》/w 并/cc 没有/v 告诉/v 自己/rr 的/ude1 父母/n ，/w 更/d 想/v 凭/p 自己/rr 的/ude1 能力/n 来/vf [证明/v 自己/rr]/nz 。/w 最后/f 洛伊/nrf 演唱/v 了/ule 一首/mq 妈妈/n 的/ude1 成名/vn 曲/ng 《/w 蓝蓝/nr 的/ude1 夜/tg 蓝蓝/nr 的/ude1 梦/n 》/w ，/w 将/d 歌曲/n 的/ude1 名字/n 改成/v 了/ule 《/w 思念/v 》/w ，/w 从小/d 缺乏/v 母爱/n 的/ude1 她/rr 唱/v 起/vf 这/rzv 首/q 歌/n 来/vf 也/d 显得/v 格外/d 动情/vi 。/w (/w 记者/nnt 杨媚/nr )/w 

