[上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 墓志铭/n 
[上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 是/vshi 武则天/nr 政治/n 上/f 的/ude1 左膀右臂/n ，/w 也/d 是/vshi 女皇/nnd 儿子/n 唐中宗/nr 李显/nr 的/ude1 “/w 媳妇/n ”/w 。/w 后来/t ，/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 跟/p 武则天/nr 的/ude1 侄子/n 武三思/nr 私通/v ，/w 还/d 与/cc 武则天/nr 的/ude1 男宠/nz 张昌宗/nr 、/w 张易之/nr 闹/v 过/uguo 绯闻/n 。/w 但/c 万万/m 没想到/nz ，/w 她/rr 居然/d 还是/c 唐高宗/nr 的/ude1 “/w 才/d 人/n ”/w 。/w 
在/p 最近/t 出版/v 的/ude1 [第/m 197/m 期/qv]/mq 《/w [考古/n 与/cc 文物/n]/nz 》/w 上/f ，/w [陕西省/ns 考古/n 研究院/nis]/nt 将/d 倍受/v 社会/n 关注/v 的/ude1 [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 墓志铭/n 内容/n 全部/m 公之于众/nz ，/w 里面/f 不乏/v 史书/n 上/f 没有/v 记载/vn 的/ude1 “/w 劲爆/nz ”/w 内容/n 。/w 
揭秘/v 1/m [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 嫁/v 过/uguo 两代/mq 皇帝/nnt 
根据/p 历史/n 记载/v ，/w 武则天/nr [十四/m 岁/qt]/mq 入/v 宫/ng ，/w 成为/v 唐太宗/nr 的/ude1 “/w 才/d 人/n ”/w ，/w 因/p 没有/v 生育/vn 子女/n 而/cc 出家/vi 为/p 尼/b 。/w 后/f 被/pbei [唐高宗/nr 李治/nr]/nz 接/v 回/v 宫中/s ，/w 册封/v 为/p “/w 昭仪/nz ”/w 。/w 
作为/p 武则天/nr 政治/n 上/f 的/ude1 左膀右臂/n ，/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 的/ude1 经历/n 和/cc 武则天/nr 有着/v 惊人/a 的/ude1 相似/a 。/w 据/p 墓志/n 披露/v ，/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz “/w 年/qt [十三/m 为/p]/mq 才/d 人/n ”/w ，/w 据/p 负责/v [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 墓/n 发掘/v 工作/vn 的/ude1 [陕西省/ns 考古/n 院/n 研究院/nis]/nt 研究员/nnt 李明/nr 介绍/v ，/w 这时/rzt 应/v 为/p 唐高宗/nr 在/p 位/q 期间/f 。/w 而/cc 后来/t ，/w 她/rr 又/d 被/pbei 册封/v 为/p 唐中宗/nr 李显/nr 的/ude1 “/w 昭容/nz ”/w ，/w 比/p 武则天/nr 的/ude1 “/w 昭仪/nz ”/w 品级/n 要/v 低/a 。/w 
在/p 墓志/n 披露/v 之前/f ，/w 历史/n 上/f 只/d 记载/v 了/ule [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 嫁给/v 唐中宗/nr ，/w 期间/f 又/d 与/cc 武三思/nr 私通/v ，/w 同时/c 还/d 和/cc 武则天/nr 的/ude1 两个/mq 男宠/nz 闹/v 过/uguo 绯闻/n 。/w 而/cc 嫁给/v 唐高宗/nr 的/ude1 史实/n ，/w 确实/ad 让/v 人/n 震惊/v 。/w 
“/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 虽然/c 是/vshi 高宗/nr 才/d 人/n ，/w 但/c 我/rr 怀疑/v 是/vshi 武则天/nr 指定/v 的/ude1 ，/w 为了/p 给/p 她/rr 一个/mq 名份/nz ，/w 摆脱/v 官/n 奴婢/n 或/c 宫人/n 身份/n 。/w ”/w [陕西/ns 师范大学/nis]/ntu 教授/nnt 于赓哲/nr 推测/v ，/w 因为/c “/w 那时/rzt 已经/d 是/vshi 高宗/nr 晚年/t ，/w 高宗/nr 早已/d 没/d 那个/rz 心思/n 了/ule 。/w ”/w 
而/cc 后来/t 成为/v 唐中宗/nr 妃子/nnd ，/w 在/p 于赓哲/nr 看来/v 也/d 是/vshi 武则天/nr 给/p 安排/v 的/ude1 。/w （/w 记者/nnt 敬泽昊/nr ）/w 
