郭涛/nr 组队/vi 闯关/nz 
李锐/nr 带/v 天天/d 和/cc 女儿/n 闯关/nz 
录制/v 现场/s 
“/w 村长/nnt ，/w 我们/rr 赢/v 了/ule !/w ”/w 没错/vi ，/w 这/rzv 是/vshi 地球上/nz 最/d 红/a 的/ude1 村长/nnt 李锐/nr ，/w 带着/vn 萌/v 娃/ng 天天/d 和/cc 女儿/n 跳跳/nz 在/p 玩/v 闯关/nz 游戏/n 。/w 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 第一季/mq 之后/f ，/w 观众/n 们/k 很快/d 又/d 能/v 见到/v 爸爸/n 们/k 和/cc 萌/v 娃/ng 们/k 了/ule 。/w 新年伊始/bl ，/w [金鹰卡通/nrf 卫视/n]/nz 与/cc 日本/ns NTV/x 共同/d 研发/v 室内/s 历险/v 圆梦/v 节目/n 《/w 疯狂/a 的/ude1 石头/n 》/w ，/w 邀请/v 张亮/nr 天天/d 、/w 郭涛/nr 石头/n 参加/v 录制/vn ，/w 还有/v 村长/nnt 李锐/nr 父女/n 档/ng 上阵/vi 探险/vn 闯关/nz 。/w 据悉/v ，/w 首期/n 节目/n 将/d 于/p 1月18日19时/t 在/p [金鹰卡通/nrf 卫视/n]/nz 播出/v 。/w 
录制/v 现场/s ，/w 张亮/nr 父子/n 、/w 李锐/nr 父女/n 搭档/n 虎虎/nz 组成/v 奶/nf 爸/n 队/n 挑战/vn 怪兽/n 密室/n 、/w 石壁/n 密室/n 和/cc 悬崖/n 密室/n 。/w 狰狞/a 的/ude1 怪兽/n 模型/n 、/w 惊险/a 的/ude1 铁球/nz 考验/vn 、/w [5/m 米/q]/mq 的/ude1 [黑暗/a 深渊/n]/nz 让/v 探险/vn 过程/n 惊叫/vi 连连/d ，/w 天天/d 和/cc 李锐/nr 女儿/n 跳跳/nz 在/p 爸爸/n 的/ude1 帮助/vn 下/f ，/w 冲/v 过/uguo 难关/n 。/w 为了/p 让/v 天天/d 得到/v 更/d 全面/ad 的/ude1 锻炼/vn ，/w 张亮/nr “/w 退居二线/vl ”/w ，/w 让/v 天天/d 主动/ad 担/q 起/vf 照顾/v 跳跳/nz 的/ude1 责任/n ，/w 和/cc 队友/n 一起/s 向前/vi 冲/v 。/w 张亮/nr 对/p 天天/d 的/ude1 表现/vn 也/d 颇为/d 满意/v ，/w 觉得/v 儿子/n 越来越/d 爷们/n 和/cc 有/vyou 担当/v 。/w 
另外/c 一组/mq 中/f ，/w [10/m 岁/qt]/mq 小/a 影后/n 李馨巧/nr 和/cc “/w 百变/nz 大侠/n ”/w 也/d 一起/s 向着/p “/w 宝藏/n ”/w 出发/vi 。/w 而/cc 因为/c 有/vyou 了/ule 百变/nz 五/m 侠/ng 的/ude1 存在/vn ，/w 让/v 原本/d 神秘/a 、/w 有/vyou 难度/n 的/ude1 兵马俑/n 石窟/ns 挑战/vn 现场/s 多/a 了/ule 几分/mq 笑点/nz 。/w 贾玲/nr 、/w 刘维/nr 、/w 黄艺馨/nr 化身/n 李馨巧/nr 的/ude1 [三/m 大/a]/mq 护法/nnd ，/w 特别/d 是/vshi 贾玲/nr 的/ude1 女/b 汉子/n 气场/nz 瞬时/t 压倒/v 同/p 队/n 的/ude1 男/b 队友/n 。/w 
(/w 记者/nnt 刘惠玲/nr )/w 
