还是/c 那/rzv 句/q 俗/a 掉牙/nhd 的话/udh ：/w 有钱/a 没钱/vi ，/w 回家过年/v ；/w 春运/n 路途/n 再/d 囧/n ，/w 但/c 万水千山/n 总是/d 情/n 。/w 
过年/vi N/x 怕/v 
荷包/n 危机/n 
超/v [七/m 成/v]/mq [80/m 后/f]/mq “/w 怕/v 过年/vn ”/w 
其中/rz 怕/v 花钱/vi 的/ude1 占/v 一半/m 
要/v 买年货/nz 、/w 要/v 给/p 爸妈/n 买/v 新衣服/nz 、/w 要/v 给/p 媳妇儿/nz 买/v 礼物/n 、/w 要/v 准备好/nz 给朋友/nz 孩子/n 的/ude1 压岁钱/n …/w …/w 
马/n 年/qt 将/d 至/p ，/w “/w [80/m 后/f]/mq 过年/vi N/x 怕/v ”/w 也/d 跟着/v 来/vf 了/ule 。/w 昨天/t ，/w [河南/ns 商报/n]/nz 联合/v [河南/ns 一/d 百度/ntc]/nz 调查/vn 显示/v ，/w 临近/v 过年/vn ，/w 有/vyou 73%/m 的/ude1 [80/m 后/f]/mq “/w 怕/v 过年/vn ”/w 。/w 怕/v 花钱/vi 、/w 嫌/v “/w 肉/n 疼/a ”/w 的/ude1 人/n 占/v 了/ule 51.6%/m 。/w 白领/b 孟坤/nr 的/ude1 [6000/m 元/q]/mq 钱/n 年终奖/n ，/w 经/p 他/rr 一/m 盘算/v ，/w 全部/m 都会/n 花/n 在/p 过年/vi 的/ude1 7/m 天假/nz 期中/t 。/w 
“/w 其实/d 他/rr 算/v 幸福/a 的/ude1 ，/w 年终奖/n 够/v 花/n 。/w ”/w 郑州市/ns 一位/mq [文案/n 策划/vn]/nz 员小文/nr 说/v ，/w 他/rr 3年/t 下来/vf 的/ude1 年终奖/n 还/d 不到/v [5000/m 元/q]/mq 。/w 虽然/c 年终奖/n 不/d 多/a ，/w 但/c 该/rz 花/n 的/ude1 钱/n 总得/d 花/n ，/w 还/d 不能/v 花/n 少/a 了/ule 。/w 
“/w 我/rr 上学/vi 时/ng 我/rr 姐/n 工资/n 也/d 不/d 高/a ，/w 但/c 她/rr 花/n 了/ule 好/a 多/a 钱/n 给/p 我/rr 买/v 衣服/n 。/w ”/w 小/a 文/ng 说/v ，/w 现在/t 姐姐/n 有/vyou 孩子/n 了/ule ，/w 自己/rr 不想/v 在/p 这/rzv [一年/mq 一次/mq]/nz 的/ude1 红包/n 上/f 省钱/a 。/w 更/d 重要/a 的/ude1 是/vshi ，/w 给/p 父母/n 等/udeng 长辈/n 送/v 个/q 打牌/vi 钱/n ，/w 也/d 是/vshi 一种/mq 心意/n 。/w 
人/n 在/p 囧/n 途/ng 
离家/vi 远/a 伤/v 不/d 起/vf 啊/y 
张宇在/nr 北京/ns 上班/vi ，/w 工作/vn 第一年/t 工资/n 不/d 高/a ，/w “/w 抢/v ”/w 了/ule 一张/mq [腊月/t 二/m 十九/m]/nz 晚上/t 的/ude1 火车票/n ，/w 一路/mq 从/p 北京站/ns 到/v 郑州/ns ，/w 忍着/v 尿/n 臊/a 味/ng 、/w 脚/n 臭味/n 回到/v 郑州/ns 后/f ，/w 都/d 大年三十/t 了/ule …/w …/w 
“/w 单身/n 还是/c 幸福/a 的/ude1 ，/w 我们/rr 结过婚/nz 的/ude1 ，/w 过年/vi 就是/v 折腾/vn 。/w ”/w 李萌/nr 是/vshi 河南/ns 焦作人/n ，/w 老公/n 是/vshi 东北/ns 人/n ，/w 两人/mq 都/d 在/p 北京/ns 工作/vn 。/w 两口子/n 得/ude3 赶/v 在/p 年/qt [三十/m 晚上/t]/nz 到/v 东北/ns ，/w 过/uguo 完/vi 初二/n 搭/v 飞机/n 到/v 郑州/ns ，/w 再/d 坐汽车/nz 到/v 焦作/ns ，/w 到/v 初四/t 再/d 到/v 郑州/ns 挤/v 火车/n 回/v 北京/ns ，/w 初五/t 初六/t 简单/a 一/m 休整/v ，/w 赶紧/d 上班/vi 去/vf 。/w 
而/cc 在/p 郑州/ns 工作/vn 的/ude1 李先生/nr 说/v ，/w 孩子/n 现在/t 两岁/mq 半/m 了/ule ，/w 媳妇儿/nz 从/p 怀孕/vi 到/v 现在/t ，/w 都/d 没/d 回过/v 娘家/n —/w —/w 媳妇儿/nz 娘家/n 在/p 吉林/ns 白山市/ns 的/ude1 一个/mq 县城/n ，/w 离/v 朝鲜/nsf 不/d 远/a ，/w 实在/d 不好/a 回去/v 。/w 
调查/vn 显示/v ，/w 有/vyou 40.5%/m 的/ude1 [80/m 后/f]/mq 群体/n ，/w 特别/d 怕/v 春运/n ，/w 乘飞机/nz 、/w 坐火车/v ，/w 赶趟儿/nz 似/vg 的/ude1 ，/w 到处/d 人/n 挤/v 人/n ，/w 路途/n 远/a ，/w 不仅/c 花钱/vi ，/w 还/d 辛苦/a 。/w 
亲友/n 逼婚/nz 
就/d 差/a 租/v 个/q 老公/n 回家/vi 了/ule 
“/w 谈/v 对象/n 了/ule 没/d ？/w 啥/ry 时候/n 结婚/vi ？/w 工资/n 有/vyou 多少/ry ？/w ”/w 宋丽/nr 已经/d [33/m 岁/qt]/mq 了/ule ，/w [过年/vi 回家/vi]/nz ，/w 到处/d 都/d 是/vshi 熟人/n 嘘寒问暖/vl 。/w 亲切/a 之/uzhi 余/ng ，/w 自己/rr 也/d 得/ude3 像/v 背书/vn 一样/uyy 重复/vd 着/uzhe ：/w “/w 没/d 对象/n ，/w 不/d 知道/v 啥/ry 时候/n 结婚/vi ，/w 工资/n 每月/r [三千/m 来/vf]/mq 块钱/q 。/w ”/w 
[28/m 岁/qt]/mq 那年/r 的/ude1 春节/t ，/w [七/m 大姑/n 八/m 大姨/n]/nz 来/vf 问/v “/w 个人/n 问题/n ”/w ，/w 宋丽/nr 忍不住/v ，/w 当着/p 亲戚/n 的/ude1 面/nf 摔/v 门/n 而/cc 去/vf 。/w 这几年/mq ，/w 过/uguo 了/ule [30/m 岁/qt]/mq ，/w 她/rr 的/ude1 心态/n 反倒/d 平和/a 多/a 了/ule ，/w 但/c 面对/v 熟人/n 盘问/v ，/w 她/rr 还是/c 恨不得/d 租/v 个/q 老公/n 来/vf 过年/vi 。/w 
[26/m 岁/qt]/mq 的/ude1 苏青/nr ，/w 从/p 2011年/t 开始/v ，/w 就/d 有/vyou [七/m 大姑/n 八/m 大姨/n]/nz 开始/v 给/p 张罗/v 对象/n 。/w “/w 家人/n 是/vshi 担心/v 钓/v 不到/v ‘/w 金龟婿/nz ’/w 。/w ”/w [2013/m 年年/d]/mq 初/f ，/w [四/m 堂/ng]/mq 嫂/ng 给/p 她/rr 介绍/v 了/ule 个/q 高中/nis 老师/nnt ，/w 说/v 是/vshi 工作/vn 稳定/an 福利/n 好/a 。/w 大堂/n 嫂/ng 给/p 她/rr 介绍/v 了/ule 个/q 富二代/n ，/w 说/v 是/vshi 生意/n 都/d 做到/v 了/ule 黑龙江/ns …/w …/w 
我们/rr 到底/d 在/p 怕/v 啥/ry 
孩子/n 说/v 
千/m 怕/v 万/m 怕/v 最/d 怕/v 家人/n 失望/a 
张娜/nr 昨天/t 去/vf 整容/vi 了/ule ，/w 割/v 了/ule 个/q 双眼皮/n ，/w 稍稍/d 隆/ag 了/ule 一下/mq 鼻子/n 。/w 最近/t 疯狂/a 减肥/vn ，/w 体重/n 掉/v 了/ule [10/m 公斤/q]/mq 。/w 整容/vi 前/f ，/w 她/rr 给/p 父母/n 发/v 短信/n 说/v ：/w [过年/vi 回家/vi]/nz ，/w 给/p 你们/rr 一个/mq 好看/a 的/ude1 女儿/n 。/w 
张娜/nr 之所以/c 整容/vi ，/w 除了/p 想/v 让/v 自己/rr 变/v 好看/a 之外/f ，/w 更/d 重要/a 的/ude1 是/vshi ，/w 她/rr 不想/v 让/v 爸妈/n 担心/v 。/w 她/rr 只身/d 一人/mq 在/p 南方/s 工作/vn ，/w 父母/n 对/p 她/rr 的/ude1 工作/vn 力/n 不能/v 及/cc 、/w 找对象/nz 也/d 无法/v 帮忙/vn ，/w 她/rr 只想/v 把/pba 自己/rr 最好/d 的/ude1 一面/n 呈/v 献给/v 家人/n 。/w 而/cc 我们/rr 的/ude1 调查/vn 也/d 发现/v ，/w 和/cc 张娜/nr 的/ude1 想法/n 一样/uyy 的/ude1 人/n 有/vyou 很多/m ，/w 74.4%/m 的/ude1 [80/m 后/f]/mq ，/w 担心/v 自己/rr 回家/vi 没有/v 达到/v 家人/n 的/ude1 期望/vn 。/w 
“/w 就/d 想/v 看着/v 我/rr 爸/n 喝/vg 着/uzhe 我/rr 买/v 的/ude1 好/a 酒/nf ，/w 对/p 他/rr 的/ude1 老伙计/n 说/v ‘/w 我/rr 儿子/n 买/v 的/ude1 ’/w ！/w ”/w 在/p 郑州/ns 中原/ns 陶瓷/n 城/n 工作/vn 的/ude1 原/b 先生/n 说/v ，/w 他/rr 起早贪黑/dl 挤/v 公交/b ，/w 就/d 想/v 多/a 赚钱/v ，/w 让/v 老爹/n 脸上/s 有/vyou 光/n 。/w “/w 为了/p 面子/n 怕/v 过年/vn 、/w 因为/c 钱/n 少/a 人/n 丑/a 怕/v 过年/vn ，/w 都/d 是/vshi 表象/n 。/w ”/w [25/m 岁/qt]/mq 的/ude1 女生/n 张波/nr 说/v ，/w 在/p 外头/f 漂/v 了/ule 一年/mq ，/w 就/d 想/v [过年/vi 回家/vi]/nz 给/p 爸妈/n 点钱/nz 、/w 给/p 弟弟/n 妹妹/n 买/v 点/qt 好/a 东西/n ，/w 让/v 他们/rr 放心/v 、/w 开心/a 。/w 
爸妈/n 说/v 
回家/vi 就是/v 最大/gm 的/ude1 安慰/vn 
我们/rr 之所以/c 有/vyou 这些/rz 怕/v ，/w 是因为/c 这些/rz 是/vshi 我们/rr 不得不/d 做/v 的/ude1 事儿/n 。/w 
小/a 文/ng 说/v ，/w 尽管/c 钱/n [一个/mq 劲儿/n]/nz 往/p 外流/vi ，/w 他/rr “/w 肉/n 疼/a ”/w ，/w 但/c 要是/c 不/d 花钱/vi ，/w 空/ng 着手/v 回家/vn ，/w 他/rr 心疼/v ，/w “/w 钱/n 没/d 了/ule 还/d 能/v 赚/v ，/w 一年/mq 就/d 过/uguo 这一次/mq 春节/t ，/w 高兴/a 就/d 行/ng ”/w 。/w 
“/w 我/rr 自己/rr 在/p 国外/s 过/uguo 过/uguo 一次/mq 年/qt ，/w 那/rzv 感觉/n 贼/n 难受/a 。/w ”/w 李萌/nr 说/v ，/w 虽然/c 她/rr 过年/vi 和/cc 老公/n 要/v 跑遍/v 半个/mq 中国/ns ，/w 但/c 这家/r 必须/d 回/v 、/w 亲戚/n 必须/d 走/v 。/w 她/rr 不想/v 在/p 冷清/a 的/ude1 北京/ns 大街/n 上/f ，/w 闻/v 着/uzhe 别人/rr 家/q 的/ude1 饺子/nf 香/a 掉/v 眼泪/n ，/w 也/d 不/d 满足/v 于/p 只/d 在/p 视频/n 中/f 看到/v 爸妈/n 的/ude1 笑脸/n …/w …/w 
“/w 不是/c 有人/r 说/v [有钱/a 没钱/vi 回家/vi 过年/vi]/nz 吗/y ？/w ”/w 身为/v [80/m 后/f]/mq 家长/n 的/ude1 赵/nz 女士/n 说/v ，/w 家长/n 们/k 肯定/v 喜欢/vn 子女/n 有/vyou 成就/n ，/w 但/c 更/d 希望/v 他们/rr 能/v [常/d 回家/vi 看看/v]/nz ，/w 尤其/d 是/vshi 过年/vi ，/w “/w 这/rzv 年/qt 吧/y ，/w 有钱/a 有/vyou 有钱/a 的/ude1 过/uguo 法/n ，/w 没钱/vi 也/d 有/vyou 没钱/vi 的/ude1 过/uguo 法/n ，/w 你/rr 万水千山/n 回来/v 了/ule ，/w 就是/v 对/p 我们/rr 最大/gm 的/ude1 安慰/vn 。/w ”/w （/w 记者/nnt 郭清媛/nr 仝存瑞/nr ）/w 
