警察/nnt 拔/v 枪/n 制止/v 哄抢/v 中国/ns 式/k 哄抢/v 何时/ryt 休/v 
警察/nnt 拔/v 枪/n 制止/v 哄抢/v ，/w 中国/ns 式/k “/w 哄抢/v ”/w ，/w 遭/v 抢/v 的/ude1 是/vshi “/w 良心/n ”/w 。/w 2014年1月4日/t ，/w 兰州/ns ，/w 一辆/mq 满载/v 橘子/nf 的/ude1 大货车/nz 不幸/a 发生/v 侧/ng 翻/v ，/w [一/d 车/n]/mq 橘子/nf 几乎/d 全部/m 散落/v 在/p 路上/s 以及/cc 匝道/nz 下方/f 的/ude1 农田/n 里/f ，/w 近/a 百余/mq 村民/n 提/v 着/uzhe 各种/rz 袋子/n 在/p 路边/s 哄抢/v 橘子/nf ，/w 场面/n 一度/d 失控/vi 。/w 据悉/v ，/w 现场/s 有/vyou 警察/nnt 拔/v 枪/n 制止/v 哄抢/v 。/w 
在/p 中国/ns ，/w 时不时/d 发生/v 货车/n 翻车/vi 货物/n 遭/v 附近/f 居民/n 哄抢/v 的/ude1 事件/n ，/w 由于/p 这种/r 事件/n 发生/v 得/ude3 太/d 频繁/a ，/w 民众/n 对/p 这/rzv 类/q 新闻/n 已然/d 麻木/a 关/n ，/w 注/v 度/qv 并不/d 高/a ，/w 似乎/d 中国人/n 爱/v 占/v 小便宜/n ，/w 不/d 尊重/v 别人/rr 的/ude1 私产/n 成/v 了/ule 大家/rr 的/ude1 “/w 共识/n ”/w 。/w 1月4日/t ，/w 兰州/ns ，/w 一辆/mq 满载/v 橘子/nf 的/ude1 大货车/nz 不幸/a 发生/v 侧/ng 翻/v ，/w [一/d 车/n]/mq 橘子/nf 几乎/d 全部/m 散落/v 在/p 路上/s 以及/cc 匝道/nz 下方/f 的/ude1 农田/n 里/f ，/w 近/a 百余/mq 村民/n 提/v 着/uzhe 各种/rz 袋子/n 在/p 路边/s 哄抢/v 橘子/nf ，/w 场面/n 一度/d 失控/vi 。/w 警察/nnt 为/p 制止/v 哄抢/v ，/w 掏/v 枪/n 指向/v 群众/n 。/w 老大妈/n 吓呆/nz 了/ule !/w 
类似/a 的/ude1 情况/n 还/d 很多/m 。/w 为了/p 占/v 点/qt 小便宜/n ，/w 国人/n 不顾/v 体面/a 进行/vn 哄抢/v ，/w 已然/d 是/vshi 一种/mq 习惯/n ，/w 这/rzv 不断/d 影响/vn 着/uzhe 中国人/n 的/ude1 形象/n ，/w 这种/r 现象/n 何时/ryt 才/d 能够/v 结束/vn ?/w 
中国/ns 式/k “/w 哄抢/v ”/w ，/w 遭/v 抢/v 的/ude1 是/vshi “/w 良心/n ”/w 
让/v 我们/rr 一起/s 盘点/vn 一下/mq 2012年/t 中国/ns 式/k “/w 哄抢/v ”/w 。/w 
事件/n 一：2012/m -/w 3-19/m [嵩/ng 待/vi 高速公路/n]/nz 大货车/nz 发生/v 侧/ng 翻/v ，/w 两名/mq 驾驶员/nnt 当场/d 死亡/vi 。/w 不到/v [两/q 小时/n]/mq ，/w 这/rzv 辆/q 侧/ng 翻/v 大货车/nz 所/usuo 载/v 的/ude1 [几/d 万/d 个/q]/mq 玻璃杯/n ，/w 除/p 摔碎/nz 的/ude1 之外/f ，/w [全部/m 被/pbei]/mq 村民/n 以及/cc 过往/vn 人员/n 哄抢/v 得/ude3 一干二净/al ，/w 在场/vi 交警/nnd 一再/d 警告/vn 和/cc 驱赶/v ，/w 无/v 果/ng ，/w 更有甚者/bl 高兴/a 地/ude2 叫/vi 交警/nnd 给/p 自己/rr 照/v 张/q 相/d 。/w 事件/n 二：2012/m -/w 4-3/m 四川/ns 70万/m 无/v 货物/n 散落/v 遭/v 哄抢/v ，/w 打工仔/nnd 司机/nnt 上/f 电视/n 下/f 下跪/v 索回/nz 失物/n 。/w 事件/n 三：2012/m -/w 5-13/m [京/b 港澳/n 高速/b]/nz 岳阳/ns 段/q [2/m 辆/q]/mq 货车/n 发生/v 追尾/nz ，/w 导致/v [2/m 名/q]/mq 司乘人员/nnd 机/ng 伤势/n 过重/v [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi 。/w 车上/s 所/usuo 载/v 西瓜/n 散落/v [一/d 地/ude2]/mq ，/w 附近/f 村民/n 闻讯/vi 后/f 赶来/vi 把/pba 货车/n [团团/d 围住/v]/nz ，/w 并/cc 哄抢/v 从/p 货车/n 上/f 散落/v 的/ude1 西瓜/n 。/w 事件/n 四：2012/m -/w 9-6/m 甘肃/ns 运/v 葡萄/nf 货车/n 侧/ng 翻/v 遭/v 哄抢/v 车主/n 损失/n 30余万/m 。/w 事件/n 五：2012/m -/w 11-21/m 广东省/ns 江门市/ns 广东/ns 江门/ns 免费/vd 派/v 发/v [万/d 盆/n]/mq 鲜花/n 遭/v 哄抢/v 。/w 事件/n 六：2012/m -/w 12-21/m 河南/ns “/w 不知/v 从/p 哪儿/rys 来/vf 了/ule 许多人/nz ，/w 开始/v 哄抢/v 我/rr 的/ude1 萝卜/n ，/w [陆/ng 陆续/d 续/v]/nz 来/vf 了/ule [百十/m 号/q]/mq 人/n ，/w 怎么/ryv 也/d 拦/v 不住/d 。/w ”/w 蔡/nz 师傅/nnt 说/v ，/w 虽然/c 公司/nis 给/p 货车/n 办/v 的/ude1 有/vyou 保险/n ，/w 但是/c 不/d 包含/v 货物/n 这/rzv 一项/mq ，/w 这/rzv [一/d 车/n]/mq 的/ude1 萝卜/n 有/vyou [19/m 吨/q]/mq ，/w [全部/m 损失/n]/nz 都/d 要/v 由/p 他/rr 自己/rr 承担/v 。/w 他/rr 说/v ，/w 这些/rz 萝卜/n 他/rr 得/ude3 赔/v [3/m ./w 8/m 万元/q]/mq ，/w “/w 看到/v 这些/rz 人/n 抢/v 萝卜/n ，/w 心里/s 受不了/al ，/w 很难/d 过/uguo 。/w ”/w 
事件/n 七/m 、/w 八/m 、/w 九/m ./w ./w ./w ./w ./w ./w 还有/v 多少/ry 我/rr 不/d 记得/v 的/ude1 中国/ns 式/k 哄抢/v ?/w 
路人/n 和/cc 轿车/n 司机/nnt 在/p 农民工/nnd 制止/v 的/ude1 情况下/nz 还/d 参与/v 哄抢/v ，/w 而且/c 抢/v 的/ude1 还是/c 农民工/nnd 的/ude1 血汗钱/n ，/w 这/rzv 和/cc 强盗/n 又/d 相差/v 多少/ry ，/w 和/cc 抢劫/v 又/d 有/vyou 何/ry 差别/n 。/w 无独有偶/bl ，/w 2012年6月21日/t ，/w 在/p [江苏/ns 镇江/ns]/ns ，/w 市民/n 王先生/nr 正/d 骑着/v 电动车/n 怀揣/v [9420/m 元/q]/mq 前往/v 银行/nis 存/v 汇款/n 。/w 不料/d 在/p 快/a 到/v 银行/nis 门口/s 时/ng ，/w 由于/p 路面/n 不平/a ，/w 这笔/r 钱/n 掉/v 到/v 了/ule 地上/s 。/w 这时/rzt 恰巧/d 又/d 有/vyou 一阵风/n 刮过/nz ，/w 一瞬间/t ，/w 漫天/z 都/d 是/vshi [百/m 元/q]/mq 大钞/nz 。/w 而/cc 这时/rzt 旁边/f 的/ude1 路人/n 都/d 过来/vf 帮/v 着/uzhe 王先生/nr 捡/v 钱/n ，/w 最后/f 王先生/nr 发现/v [9420/m 元/q]/mq 钱分文/nr 未/d 少/a 。/w “/w 哄抢/v ”/w 事件/n 太多/ad ，/w 也/d 有/vyou 道德/n 的/ude1 正能量/nz ，/w 也/d 有/vyou 很多/m “/w 良心/n ”/w 人/n ，/w 但/c 也/d 有/vyou 中国人/n 传统/n 思想/n “/w 法/n 不/d 责/ng 众/ag ”/w 在/p 作怪/vi ，/w 诸/rz 不知/v 这/rzv 也/d 是/vshi 违法/vn 的/ude1 。/w [北京市/ns 惠/vg 诚/dg 律师/nnt 事务所/nis]/nt [上海/ns 分/qt 所/usuo]/nt 马文斌/nr 律师/nnt 表示/v ，/w 在/p 这个/rz 事件/n 中/f ，/w 失主/n 的/ude1 钱/n 被/pbei 风吹/v 走/v ，/w 而/cc 非/b 遗失/v ，/w 仍/d 是/vshi 财产/n 的/ude1 所有者/n ，/w 捡/v 钱/n 哄抢/v 属于/v [违法/vn 行为/n]/nz ，/w 须/d 承担/v 相应/vn 的/ude1 [民事/b 责任/n]/nz 。/w 如果/c 数额/n 巨大/a ，/w 可能/v 还要/d 承担/v 相应/vn 的/ude1 [刑事/b 责任/n]/nz 。/w 
据/p [上海/ns 电视台/nis]/nt 报道/v ，/w 已有/v 近/a [百/m 位/q]/mq 网友/n 联系/v 愿意/v 资助/vn 现金/n 帮/v 这位/r 农民工/nnd 兄弟/n 过年/vi ，/w 还有/v 捡/v 钱/n 的/ude1 人/n 愿意/v 还/d 回/v 捡到/v 的/ude1 钱/n ，/w 通过/p 微博/n 私信/n ，/w 有/vyou 超过/v [百/m 位/q]/mq 的/ude1 [上海/ns 市民/n]/nz 提供/v 账号/n 等/udeng 方式/n 明确/a 表示/v 愿意/v 捐款/vn 。/w 2月4日/t ，/w 上海/ns 警方/n 举办/v [新闻/n 发布会/n]/nz 称/v ，/w 事件/n 发生/v 后/f ，/w 截至/v 3日/t 下午/t 3时30分/t ，/w 又/d 有/vyou [17/m 名/q]/mq 路人/n 送/v 回/v [4100/m 元/q]/mq 。/w 这样/rzv ，/w 秦小亮/nr 已/d 收回/v [7800/m 元/q]/mq ，/w 还/d 剩/v [9800/m 元/q]/mq 下落不明/vl 。/w 昨晚/t ，/w 秦小亮/nr 接受/v 新京报/nz 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 居委会/nis 、/w 当地/s 派出所/nis 以及/cc 好心人/n 已/d 给/p 自己/rr 捐/v 了/ule [14650/m 元/q]/mq ，/w 现在/t 已有/v [22450/m 元/q]/mq 。/w 他/rr 准备/v 将/d 超出/v [1/m ./w 76/m 万元/q]/mq 的/ude1 部分/n 捐出/v 去/vf 。/w 
社会/n 的/ude1 发展/vn 不仅仅/d 是/vshi 靠/v 经济/n 来/vf 发展/vn ，/w 只有/c 在/p 全民/n 加强/v [社会主义/n 核心/n 价值观/n]/nz 教育/vn ，/w 弘扬/v 中华民族/n 的/ude1 [传统/n 文化/n]/nz ，/w 提升/v 人们/n 良好/a 的/ude1 [道德/n 修养/n]/nz ，/w [小康/n 社会/n]/nz 才能/n 实现/v 物质/n 和/cc 精神上/nz 的/ude1 “/w 小康/n ”/w ，/w 才能/n 真正/d 实现/v 全社会/nz 的/ude1 安定团结/n ，/w 才能/n 实现/v 中华民族/n 的/ude1 伟大/a 复兴/vn 。/w 
