桓江/nr 最初/d 只是/d 李春霞/nr 家里/s 的/ude1 一个/mq 租客/nz ，/w 看到/v 这个/rz 家中/s 这么/rz 多/a 重病/n 患者/n 无人/b 照顾/v ，/w 他/rr 只是/d 本能/n 地/ude2 想/v 帮/v 把手/n 。/w 为了/p 照顾/v 病人/n ，/w 本来/d 在/p 找/v 工作/vn 的/ude1 桓/ng 江/n 放弃/v 了/ule 找/v 稳定/an 工作/vn 的/ude1 机会/n ，/w 白天/t 接/v 一些/mq 零活/n 挣钱/vi ，/w 晚上/t 则/d 照顾/v 病人/n 。/w 这样/rzv 一/m 做/v 就是/v 几年/mq 。/w 
2011年/t ，/w 李春霞/nr 和/cc 桓/ng 江/n 走到/vf 了/ule 一起/s ，/w 结婚/vi 之后/f 他们/rr 仍/d 在/p 继续/v 轮班/vn 照顾/v 重病/n 在/p 床/n 的/ude1 米/q 全/a 。/w 
借债/vi 十几万/m 照顾/v [四/m 个/q]/mq 重症/n 病人/n 
元旦一/t 过/uguo ，/w 李春霞/nr 和/cc 丈夫/n 桓/ng 江/n 就/d 带着/vn 前夫/n 米/q 全/a 进/vf 了/ule 医院/nis ，/w 原因/n 是/vshi 米/q 全/a 开始/v 出现/vn 排尿困难/gb 等/udeng 症状/n 。/w 由于/p 长期/d 照顾/v 家中/s 小脑萎缩/nhd 的/ude1 病人/n ，/w 夫妻/n 俩/m 很/d 清楚/a ，/w 这/rzv 意味着/v 病人/n 到/v 了/ule 后期/f 比较/d 危险/an 的/ude1 时刻/n 。/w 
“/w 这次/r 是/vshi 真的/d 怕/v 了/ule 。/w ”/w 李春霞/nr 说/v ，/w 米/q 全/a 如今/t 的/ude1 症状/n 跟/p 他/rr 的/ude1 两个/mq 哥哥/n 太/d 像/v 了/ule ，/w 而/cc 他们/rr 都/d 是/vshi 在/p 排尿困难/gb 后/f 没/d 多久/ryt 就/d 去世/vi 的/ude1 ，/w 去世/vi 时/ng 都/d 是/vshi [40/m 岁/qt]/mq 出头/vi 。/w 米/q 全/a 今年/t 跟/p 李春霞/nr 一样/uyy ，/w 是/vshi [43/m 岁/qt]/mq ，/w 她/rr 担心/v 自己/rr 照顾/v 得/ude3 一/m 有/vyou 什么/ry 闪失/n ，/w 人/n 就/d 没/d 了/ule 。/w 
李春霞/nr 回忆/v ，/w 自从/p 1993年/t 她/rr 嫁给/v 米/q 全/a 后/f ，/w 就/d 一直/d 在/p 照顾/v 他们/rr 家/q 的/ude1 病人/n 。/w 刚/d 嫁/v 进来/v 时/ng ，/w 米/q 全/a 的/ude1 两个/mq 哥哥/n 被/pbei 诊断/vn 出/vf 患/v 了/ule [小脑/n 萎缩症/nz]/nz ，/w 嫂子/n 离婚/vi 走/v 了/ule 。/w 当时/t ，/w 米/q 全/a 的/ude1 妈妈/n 早已/d 去世/vi ，/w 家中/s 唯一/b 的/ude1 女人/n 就是/v 李春霞/nr ，/w 她/rr 开始/v 挑起/v 照顾/vn 病人/n 的/ude1 担子/n ，/w “/w 总/b 不能/v 晾/v 着/uzhe 没/d 人/n 管/v 啊/y ？/w ”/w 
1996年/t ，/w 李春霞/nr 和/cc 米/q 全/a 的/ude1 孩子/n 已经/d [2/m 岁/qt]/mq 了/ule ，/w 米/q 全/a 发现/v 自己/rr 走路/vi 开始/v 走/v 不/d 直/d 了/ule 。/w 有时候/d 他/rr 想/v 从/p 一个/mq 地方/n 走到/vf 另一个/mq 地方/n 去/vf ，/w 结果/n 却/d 朝着/p 旁边/f 的/ude1 方向/n 移动/vn 。/w 他/rr 跟/p 李春霞/nr 说/v ，/w 自己/rr 应该/v 也/d 是/vshi 得了/vi “/w 那个/rz 病/n ”/w 。/w 
由于/p 越来越/d 无法/v 掌握/vn 平衡/a ，/w 原本/d 是/vshi 配/v 电厂/nis 钳工/nnt 的/ude1 米/q 全/a 没/d 了/ule 工作/vn 。/w 一家人/n 只能/v 靠/v 低保/n 生活/vn 。/w 
原本/d 以为/v ，/w 家中/s [三/m 个/q]/mq 病人/n 已经/d 到头/vi 了/ule ，/w 但/c 李春霞/nr 的/ude1 公公/n 得了/vi 膀胱癌/nhd 。/w 只有/c 90多斤/m 的/ude1 李春霞/nr 经常/d 将/d 公公/n 从/p 床/n 上/f 和/cc 轮椅/n 上/f 搬来/v 搬去/nz ，/w 带着/vn 他/rr 去/vf [海淀/ns 医院/nis]/nth 和/cc 309/m 医院/nis 等/udeng 地方/n 看病/vi 。/w 
一时/d 之间/f ，/w 米/q 家/q 上下/f 只有/c 李春霞/nr 一个/mq 健康/a 的/ude1 成年人/n 。/w 为了/p 养活/v 家里/s 的/ude1 [四/m 个/q]/mq 病人/n 和/cc 正在/d 上学/vi 的/ude1 儿子/n ，/w 她/rr 只得/d 不断/d 跟/p 河北/ns 老家/n 的/ude1 亲戚/n 们/k 借钱/vi ，/w 前后/f 借/v 了/ule 有/vyou 十几万/m 。/w 现在/t 想/v 起来/vf ，/w 她/rr 还是/c 很/d 感动/v ，/w “/w 借/v 了/ule 快/a 20年/t ，/w 现在/t 才/d 慢慢/d 还/d 上/f 。/w 亲戚/n 们/k 借钱/vi 的/ude1 时候/n 都/d 觉得/v 我/rr 还/d 不/d 了/ule ，/w 却/d 还是/c 帮/v 了/ule 忙/v 。/w ”/w 
腰/n 累/a 出/vf 了/ule 病/n 租房/v 者/k 伸出/v 了/ule 援手/vn 
2007年/t 左右/f ，/w 米/q 全/a 的/ude1 一个/mq 哥哥/n 去世/vi 后/f 的/ude1 一天/mq ，/w 李春霞/nr 像/v 往常/t 一样/uyy 照顾/v 着/uzhe 家中/s 其他/rzv [三/m 个/q]/mq 病人/n 。/w 但/c 当/p 她/rr 想/v 给/p 病人/n 翻个/nz 身/ng 时/ng ，/w 腰/n 却/d 使/v 不/d 上劲/a 了/ule 。/w 
桓江/nr 回忆/v ，/w 自己/rr 住进/vf 米/q 家/q 的/ude1 时候/n 是/vshi 农闲/b ，/w 他/rr 正/d 准备/v 在/p 城里/s 找/v 份/q 工作/vn 。/w 当时/t ，/w 米/q 全/a 的/ude1 哥哥/n 和/cc 爸爸/n 已经/d 病得/nz 很/d 严重/a 了/ule 。/w 由于/p 是/vshi 癌症/n 晚期/t ，/w 米/q 全/a 的/ude1 爸爸/n 经常/d 疼/a 得/ude3 在/p 床/n 上/f 大/a 叫/vi ，/w 而/cc 其他/rzv 两个/mq 病人/n 也/d 不能/v 自理/vn 。/w 他/rr 看着/v 这/rzv 一家人/n 都/d 替/p 他们/rr 发愁/v 。/w 
于是/cc ，/w 桓江/nr 就/d 趁着/p 找/v 工作/vn 的/ude1 间隙/n 给/p 李春霞/nr 帮忙/vi 。/w 由于/p 照顾/v 得/ude3 久/a 了/ule ，/w 李春霞/nr 和/cc 桓/ng 江/n 有/vyou 了/ule 默契/a 。/w 她/rr 负责/v 给/p 病人/n 喂/v 饭/n 、/w 开药/nz 和/cc 洗/v 衣服/n ，/w 而/cc 他/rr 负责/v 搬运/vn 病人/n 、/w 给/p 病人/n 翻身/vi 等/udeng 体力/n 工作/vn 。/w 
病情/n 加重/v 后/f 的/ude1 米/q 全/a 无法/v 说/v 出/vf 完整/a 的话/udh ，/w 最/d 开始/v 照顾/vn 他/rr 时/ng ，/w 桓江/nr 根本/a 听/v 不懂/v 他/rr 在/p 说什么/nz 。/w 米/q 全/a 对/p 着/uzhe 他/rr 招手/vi ，/w 跟/p 他/rr 说/v “/w 控/v 控/vn ”/w ，/w 说/v 了/ule [四/m 五/m 遍/qv]/mq ，/w 桓江/nr 急得/v 直/d 冒汗/vi ，/w 就是/v 不懂/v 他/rr 要/v 干嘛/nz 。/w 如今/t ，/w 米/q 全/a 说/v “/w 控/v 控/vn ”/w ，/w 话音/n 还/d 没落/vi ，/w 桓江/nr 就/d 知道/v ，/w 他/rr 是/vshi 想/v 小便/v 了/ule 。/w 
还有/v 的/ude1 时候/n ，/w 米/q 全/a 摆/v 个/q 手势/n ，/w 桓江/nr 就/d 知道/v 他/rr 是/vshi 想/v 他/rr 爸爸/n 了/ule ，/w 就/d 将/d 坐/v 在/p 轮椅/n 上/f 的/ude1 米/q 全/a 推/v 到/v 他/rr 爸爸/n 的/ude1 床边/nz 待/vi 会/v 。/w 米/q 全/a 再/d 一个/mq 手势/n ，/w 桓江/nr 就/d 知道/v 这/rzv 是/vshi “/w 会谈/vi ”/w 结束/v 。/w 
“/w 也/d 不是/c 跟/p 他/rr 感情/n 有/vyou 多/a 深/a ，/w 就是/v 觉得/v 总/b 不能/v 让/v 这/rzv 家人/n 没/d 人/n 照顾/v 吧/y 。/w ”/w 桓江/nr 回忆/v 自己/rr 当时/t 的/ude1 想法/n 时/ng 说/v 。/w 
重组/vn 新/a 家庭/n 两人/mq 一起/s 照顾/v 前夫/n 
在/p 一起/s 送走/vi 了/ule 米/q 全/a 的/ude1 哥哥/n 和/cc 爸爸/n 后/f ，/w 李春霞/nr 觉得/v 桓/ng 江/n 是/vshi 个/q 善良/a 的/ude1 人/n ，/w 而/cc 这个/rz 家/q 也/d 确实/ad 需要/v 一个/mq 男人/n 来/vf 支撑/v 。/w 2011年5月31日/t ，/w 李春霞/nr 在/p 与/cc 米/q 全/a 办/v 了/ule [离婚/vi 手续/n]/nz 后/f ，/w 跟/p 桓江/nr 结婚/vi 。/w 
“/w [说句/v 心里话/n]/nz ，/w 其实/d 我/rr 一/m 开始/v 也/d 有/vyou 顾虑/n 。/w ”/w 提起/v 结婚/vn ，/w 桓江/nr 说/v ，/w 当时/t 他/rr 就/d 考虑过/nz ，/w 如果/c 跟/p 李春霞/nr 结婚/vi ，/w 以后/f 照顾/v 病人/n 和/cc 养家/vi 的/ude1 重担/n 就/d 全/a 在/p 自己/rr 身上/s ，/w 此外/c ，/w 世俗/n 也/d 会/v 对/p 这个/rz 新/a 家庭/n 有/vyou 闲言碎语/n 。/w 但/c 他/rr 最终/d 还是/c 决定/v 挑起/v 大梁/n ，/w “/w 别人/rr [爱/v 怎么说/nz]/nz 就/d 怎么说/nz 吧/y ，/w 不然/c 谁/ry 管/v 他们/rr ？/w ”/w 
同/p 在/p 温泉村/ns 的/ude1 一位/mq 村民/n 向/p 北/f 青/a 报/n 记者/nnt 证实/v ，/w 米/q 全/a 家里/s 的/ude1 情况/n 村里/n [很多/m 人/n]/mq 都/d 清楚/a ，/w 一家子/n 得了/vi 病/n ，/w 也/d 没有/v 什么/ry 收入/n 。/w 所以/c ，/w 当/p 得知/v 李春霞/nr 改嫁/vi 后/f ，/w 大家/rr 也/d 都/d 很/d 理解/v ，/w “/w 他们/rr 挺/d 不/d 容易/ad 的/ude1 。/w ”/w 
而/cc “/w 值/n 夜班/n ”/w 的/ude1 桓/ng 江/n ，/w 现在/t 白天/t 做/v 些/q 零活/n 和/cc 小买卖/n 挣钱/vi ，/w 晚上/t 照顾/v 病人/n 。/w 米/q 全/a 每次/r 排泄/v 都/d 需要/v 他/rr 起夜来/nz 卸/v 尿/n 袋/ng ，/w 并/cc 清理/v 弄脏/nz 的/ude1 床铺/n 。/w 李春霞/nr 对/p 北/f 青/a 报/n 记者/nnt 说/v ，/w 正常/a 的/ude1 起/vf 夜/tg 次数/n 至少/d 是/vshi 一/m 晚上四/t 次/qv 左右/f 。/w 
由于/p 照顾/v 得/ude3 勤/a ，/w 米/q 全/a 无法/v 排尿/vi 的/ude1 时候/n ，/w 李春霞/nr 和/cc 桓/ng 江/n 立刻/d 就/d 知道/v 了/ule 情况/n ，/w 并/cc 将/d 他/rr 带/v 进/vn 了/ule 离家/vi 最近/t 的/ude1 [北京/ns 老年/n 医院/nis]/nth 。/w 
目前/t ，/w 米/q 全/a 还/d 处于/v 检查/vn 阶段/n ，/w 不能/v 离/v 院/n ，/w 夫妻/n 俩/m 雇/v 不/d 起/vf 护工/nz ，/w 继续/v 轮班/vn [24/m 小时/n]/mq 在/p 医院/nis 照顾/v 病人/n 。/w 晚上/t ，/w 李春霞/nr 回家/vi 睡觉/vi ，/w 而/cc 桓/ng 江/n 会/v 在/p 病房/n 的/ude1 空隙/n 处/n 支/q 起/vf 行军床/n ，/w 陪着/v 米/q 全/a 睡觉/vi 。/w 
李春霞/nr 说/v ，/w 医生/nnt 在/p 检查结果/v 出来/vf 后/f 会/v 决定/vn 是否/v 要/v 做手术/nz 。/w 而/cc 家里/s 的/ude1 房子/n 也/d 已经/d 塌了/v ，/w 正/d 准备/v 修/vn 。/w 现在/t 自己/rr 的/ude1 要紧/a 事/n 是/vshi 清点/v 好/a 积蓄/n ，/w 为/p 将来/t 做/v 准备/vn 。/w 记者/nnt 孟妍贾/nr 婷/x 
