驾车/vi 途经/v 大桥/n 停车/vi 开始/v 撒网/vi 
两/m 男子/n 高速公路/n 上/f 捕鱼/vi 捞/v 虾/n 
2013年/t [网络/n 游戏/n]/nz “/w [捕鱼/vi 达人/nz]/nz ”/w 风靡一时/vl 。/w 然而/c 2014年初/t ，/w 在/p 武/ag 鄂/b 高速公路/n 上/f 却/d 上演/v 了/ule 一场/mq 真人版/nz “/w [捕鱼/vi 达人/nz]/nz ”/w ，/w 不禁/d 让/v 人/n 捏/v 了/ule 把/pba 冷汗/nhd 。/w 【/w 市民/n 记者/nnt “/w 武汉/ns 绕城/nz [三/m 大队/nis]/mq ”/w 图文/n 报道/v 】/w 
前天/n 下午/t [4/m 点/qt]/mq 多/a ，/w [武汉/ns 绕城/nz 支队/nis]/nt [第三/m 大队/nis]/mq 的/ude1 路政/nis 人员/n 巡查/vn 至/p 武/ag 鄂/b 高速/b 鄂州/ns 往/p 武汉/ns 方向/n K8/x +/w [500/m M/x]/mq 处/n ，/w 发现/v 有/vyou 一辆/mq 小车/n 停/vi 在/p 严/a 西湖/ns 大桥/n [紧急/a 停车/vi 带/v]/nz 上/f ，/w 车/n 后/f 未/d 摆放/v 警示/vn 标志/n 。/w 小车/n 不远处/s 站/vi 着/uzhe 两名/mq [中年/n 男子/n]/nz ，/w 正/d 各/rz 拽着/nz 渔网/n 一角/n 往/p 桥下/s 撒网/vi 捕鱼/vi (/w 如/v 图/n )/w 。/w 
路政/nis 人员/n 立即/d 上前/vi 制止/v 。/w 两名/mq 男子/n 说/v ，/w 自己/rr 是/vshi 附近/f 的/ude1 村民/n ，/w 经过/p 大桥/n 时/ng 想到/v 车上/s 有/vyou 渔网/n ，/w 便/d 突发/vn 捕鱼/vi 的/ude1 念头/n 。/w 
路政/nis 人员/n 说/v ，/w 他们/rr 以前/f 发现/v 有/vyou 驾驶员/nnt 在/p 高速/b 上/f 停车/vi 拍照/vi ，/w 停车/vi 捕鱼/vi 还是/c 第一次/mq 遇到/v 。/w 省/n 高速/b 交警/nnd [江岸/ns 大队/nis]/nt 民警/nnt 说/v ，/w 非/b [紧急/a 情况/n]/nz 下/f 在/p 高速/b 上/f 停车/vi ，/w 罚款/vi [200/m 元/q]/mq 并/cc 记/v 6分/t ，/w 他们/rr 将/d 加大/v 该/rz 路段/n 巡查/v 力度/n 。/w 【/w 记者/nnt 王震/nr 通讯员/nnt 龙泉润/nr 核实/v 】/w 
