如果/c 没有/v 这场/r 突如其来/bl 的/ude1 意外/a ，/w [湖南/ns 工业/n 大学/nis 电气/n 学院/nis]/nt 大/a [四/m 学生/nnt]/mq 姚文灿/nr 本/rz 该/rz 在/p 1月6日/t 上午/t 考完/nz 最后/f 一门/mq 专业课/n ，/w 然后/c 和/cc 陪读/vi 的/ude1 妈妈/n 林平/nr 一起/s 回老家/vi 。/w 可是/c 昨日/t 晚上/t [9/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 林平/nr 却/d 被/pbei 路人/n 发现/v 倒/vi 在/p 了/ule 学校/nis 对面/f 人行道/n 上/f ，/w 头部/n 鲜血/n 直流/b ，/w 手里/s 还/d 拽着/nz [100/m 元/q]/mq 钱/n 。/w 
“/w 看到/v 一个/mq 女/b 的/ude1 倒/vi 在/p 一旁/f ，/w 一动不动/dl ，/w 头部/n 那/rzv 还有/v [一/d 摊/ng]/mq 血/n ，/w 我/rr 开始/v 以为/v 没有/v 气/n 了/ule 。/w ”/w 市民/n 易/ad 先生/n 最先/d 发现/v 倒/vi 在/p 血泊/n 中/f 的/ude1 女子/n 。/w 
[株洲市/ns 中心/nis 医院/nis]/nt 的/ude1 急救车/n 不久/d 后/f 赶到/v ，/w 医生/nnt 发现/v 女子/n 还有/v 轻微/a [生命/n 体征/nz]/nz ，/w 立即/d 送往/v 医院/nis 急救/vn 。/w 经/p 抢救/v ，/w 女子/n 的/ude1 血压/n 恢复/v ，/w 但是/c 呼吸/v 还/d 需要/v 呼吸机/nz 维持/v 。/w 
通过/p 女子/n 身上/s 携带/v 的/ude1 手机/n ，/w 民警/nnt 很快/d 联系/v 上/f 了/ule 其/rz 家人/n 。/w 原来/d 女子/n 叫/vi 林平/nr ，/w 今年/t [51/m 岁/qt]/mq ，/w 常德/ns 汉寿/ns 人/n ，/w 是/vshi 一名/mq [中学/nis 语文/n]/nz 教师/nnt 。/w 其/rz 儿子/n 姚文灿/nr 在/p 湖南/ns 工/n 大/a 电气学院/nit 念/v 大/a 四/m ，/w 因为/c 近/a 一年/mq 都/d 在/p 准备/v [研究生/nnt 考试/vn]/nz ，/w 林平/nr 在/p 内退/nz 后/f 就/d 到/v 儿子/n 身边/s 陪读/vi 。/w 
“/w 已经/d 考/v 了/ule 两天/mq 了/ule ，/w 我/rr 明天/t 还有/v 一门/mq 专业课/n 要/v 考/vn ，/w 本来/d 我们/rr 约/d 好/a 考完/nz 就/d 回/v 常德/ns 老家/n 。/w ”/w 姚文灿/nr 看到/v 从/p 抢救/v 室内/s 推出/v 来/vf 的/ude1 妈妈/n 满头/n 绷带/n ，/w 再也/d 没有/v 心思/n 去/vf 参加/v 考试/vn 了/ule 。/w 
在/p [株洲市/ns 中心/nis 医院/nis]/nt 做完/v CT/x 检查/vn 后/f ，/w 医生/nnt 称/v 其/rz 蛛网膜/gb 已经/d 破裂/vi ，/w 除/p 头部/n 外/f 身体/n 其他/rzv 部分/n 没有/v 外伤/n ，/w 头部/n 伤口/n 为/p 外力/n 所致/nz 。/w 
今天/t 凌晨/t 一点/mq ，/w 从/p 医院/nis 传来/v 消息/n ，/w 林平/nr 女士/n 出现/v 脑死亡/nhd ，/w 头/n 上/f 有/vyou [六/m 处/n]/mq 钝器/nz 伤痕/n 。/w 
目前/t ，/w 天/qt 元/q 警方/n 正在/d 进行/vn 调查/vn 。/w (/w 记者/nnt 曹伟/nr )/w 
