与/cc 随地/d 吐痰/vn 、/w 乱扔/v 垃圾/n 等/udeng 不/d 文明/n 行为/n 相比/vi ，/w 动车/n 上/f 吸烟/vi 具有/v 更大/d 的/ude1 [安全/an 风险/n]/nz 。/w 然而/c ，/w 由于/p 违规/v 成本/n 低/a ，/w 吸烟/vi 逼/v 停/vn 动车/n 的/ude1 事件/n 时有发生/vl 。/w 
1月6日/t ，/w 乘坐/v D7310/x 从/p 陵水/ns 到/v 海口/ns 的/ude1 王雄福/nr (/w 男/b ，/w [30/m 岁/qt]/mq ，/w [陵水/ns 黎族/nz 自治县/n 黎安镇/ns 黎丰村/ns 委会/v]/nt [四/m 村/n]/mq 人/n )/w 在/p 洗手间/n 上/f 厕所/n 时/ng ，/w 耐/v 不住/d 烟瘾/n ，/w 偷偷/d 吸/v 了/ule 一根/mq 烟/n ，/w 造成/v 卫生间/n 烟火/n 报警/vn ，/w 导致/v 动车/n 减速/vi 运行/vn 。/w 
自/p 今年/t 1月1日/t 起/vf ，/w 国务院/nt 新/a 颁布/v 的/ude1 实施/vn 《/w 铁路/n [安全/an 管理/vn]/nz 条例/n 》/w 规定/n ，/w 对/p 在/p 动车/n 上/f 或者/c 在/p 其他/rzv 列车/n 的/ude1 禁烟/vn 区域/n 吸烟/vi 属于/v 危害/vn 铁路/n 安全/an 法/n 的/ude1 行为/n 。/w 违反/v 该/rz 条例/n 的/ude1 ，/w 由/p [公安/n 机关/n]/nz [责令/v 改正/v]/nz ，/w 并/cc 对/p 个人/n 处/n [500/m 元/q]/mq 以上/f [2000/m 元/q]/mq 以下/f 的/ude1 罚款/vn 。/w 
经/p 调查取证/v ，/w 海口/ns 东/f [车站/n 派出所/nis]/nto 给予/vn 王雄福/nr 治安/n 罚款/vi [500/m 元/q]/mq 。/w 这/rzv 也/d 是/vshi 《/w 铁路/n [安全/an 管理/vn]/nz 条例/n 》/w 实施/v 以来/f 海南/ns 东/f 环/n 高铁/nz 的/ude1 [第一/m 例/n]/mq “/w 天价烟/nz ”/w ，/w 这/rzv 哥们/n 抽/v 的/ude1 不是/c 烟/n 是/vshi 罚款/vi 了/ule 。/w 在/p 此/rzs ，/w 铁路/n 警方/n 提醒/v 广大/b 烟民/n ：/w 为了/p 广大/b 旅客/n 的/ude1 安全/an ，/w 文明/n 出行/vi 从/p 我/rr 做起/v ，/w 请勿/v 在/p 动车/n 上/f 抽烟/vi ！/w (/w 记者/nnt 毛雷/nr 、/w 通讯员/nnt 熊婷/nr )/w 
