今年/t [34/m 岁/qt]/mq 的/ude1 王向南/nr 因/p 生意/n 需要/v ，/w 从/p 重庆/ns 到/v 贵州/ns 兴义/ns 生活/vn 了/ule 两年/mq 多/a ，/w 由于/p 他/rr 做/v 的/ude1 是/vshi 房地产/n 生意/n ，/w 平/v 日/b 里/f 少不了/vl 应酬/v ，/w 而/cc 兴义/ns 深厚/a 的/ude1 酒文化/nz 让/v 他/rr 苦不堪言/vl ，/w 在/p 重庆/ns 他/rr 的/ude1 酒量/n 也/d 就/d 几两/m 酒/nf ，/w 经过/p 现在/t 每日/r 的/ude1 “/w 锻炼/vn ”/w ，/w 已/d 能/v 喝/vn 上/f 半斤/mq 左右/f 。/w 但/c [前段/t 时间/n]/nz ，/w 他/rr 检查/vn 出/vf 肝/n 出现/v 问题/n 后/f ，/w 不得不/d 开/v 出/vf [5000/m 元/q]/mq 的/ude1 月薪/n ，/w 专门/d 请来/v 一个人/mq 为/p 自己/rr 代酒/v 。/w 
一个/mq 月/n 喝/vg [45/m 场/qv]/mq 酒/nf ，/w 身体/n 吃不消/vl 
同/p 记者/nnt 提到/v 兴义/ns 的/ude1 酒文化/nz ，/w 王向南/nr 立即/d 打开/v 了/ule 话匣子/n 。/w 
“/w 兴义/ns 人/n 有一个/mq 习惯/n ，/w 就是/v 喝酒/vi 不/d 吃/v 菜/n ，/w 吃/v 菜/n 不/d 喝酒/vi 。/w ”/w 王向南/nr 想起/v 自己/rr 初/f 到/v 兴义/ns 的/ude1 第一天/mq ，/w 朋友/n 安排/v 为/p 他/rr 接风/vi 。/w 正当/a 他/rr 在/p 饭桌/n 上/f 想/v [一/d 饱/a 口福/n]/nz 时/ng ，/w 忽然/d 朋友/n 手/n 一/m 挥/v ，/w 向/p 服务员/nnt 要/v 来/vf “/w 酒具/n ”/w ，/w 一个/mq 大碗/n ，/w 两个/mq 小/a 碗/n ，/w 一副/mq 牌/n ，/w 就/d 开始/v 玩起/nz “/w 喂饱/nz ”/w (/w 兴义/ns 盛行/v 的/ude1 十点半/nz [扑克/n 游戏/n]/nz )/w 。/w 这一天/mq ，/w 还/d 没/d 看到/v 饭菜/n 的/ude1 样子/n ，/w 王向南/nr 已经/d 醉倒/v 在/p 一旁/f 的/ude1 沙发/n 上/f 。/w 
几天后/nz ，/w 在/p 另外/c 几个/mq 朋友/n 的/ude1 盛情/n 邀请/v 下/f ，/w 王向南/nr 又/d 与/cc 他们/rr 欢聚一堂/vl 。/w 让/v 他/rr 意外/a 的/ude1 是/vshi ，/w 这次/r 上桌/v 后/f ，/w 直接/ad 开饭/vi ，/w 朋友/n 只字不提/vl 酒/nf 。/w 
就/d 在/p 王向南/nr 窃喜/nz ，/w 饱饱/nz 地/ude2 吃/v 了/ule 顿饭/nz 后/f ，/w 饭菜/n 还/d 没/d 撤/v 下/f ，/w “/w 酒具/n ”/w 又/d 上桌/v ，/w 王向南/nr 又/d 以/p 喝醉/vi 收场/vi 。/w 
“/w 后来/t 才/d 听说/v ，/w 兴义/ns 人/n 好喝/nz ‘/w 寡酒/nz ’/w 。/w ”/w 王向南/nr 说/v ，/w 现在/t 上/f 饭桌/n 后/f ，/w 已经/d 能/v 看到/v 饭菜/n ，/w 但是/c 免不了/v 的/ude1 “/w 酒具/n ”/w ，/w 也/d 让/v 自己/rr 免不了/v 每天/r 喝醉/vi 回家/vi 。/w “/w 有时/d ，/w 去/vf 第一个/mq 饭局/n 还/d 得/ude3 悠着点/nz ，/w 没/d 结束/v 就要/d 赶/v 下/f 一个/mq 饭局/n 。/w ”/w 
提到/v 喝酒/vi 的/ude1 差异化/nz ，/w 王向南/nr 说/v ，/w 在/p 重庆/ns 时/ng ，/w 大伙/rr 也/d 喝酒/vi ，/w 但/c 都/d 是/vshi 在/p 饭桌/n 上/f ，/w 每人/r 一个/mq 小/a 杯子/n ，/w 相互之间/bl 敬酒/vi 。/w 但/c 在/p 兴义/ns 这种/r 大碗/n 喝酒/vi 的/ude1 方式/n ，/w 让/v 他/rr 着实/d 不/d 适应/v 。/w 在/p 检查/vn 出/vf 肝/n 出现/v 问题/n 后/f ，/w 王向南/nr 想到/v 了/ule 请/v 个/q 喝酒/vi 的/ude1 “/w 枪手/nnd ”/w 。/w 
请/v “/w 枪手/nnd ”/w 代/q 喝/vg ，/w 5000元一月/t 
在/p 身边/s 朋友/n 的/ude1 帮助/vn 下/f ，/w 几日/n 后/f ，/w 朋友/n 为/p 王向南/nr 找/v 了/ule 一个/mq 兴义/ns 本地/rzs 的/ude1 妹子/n 小莉/nz (/w 化名/v )/w 。/w 
面试/vi 中/f ，/w 小莉/nz 说/v 她/rr 之前/f 是/vshi 做/v 营业员/nnt 的/ude1 ，/w 每月/r 工资/n 2000余元/m ，/w 平时/t 下班/vi 后/f 就/d 喜欢/vi 和/cc 朋友/n 去/vf 喝酒/vi ，/w 白酒/nf 是/vshi [两/q 斤/q]/mq 的/ude1 酒量/n 。/w 
交谈/vi 后/f ，/w 王/n 向/p 南向/n 小莉/nz 开/v 出/vf [5000/m 元/q]/mq 的/ude1 月薪/n ，/w 不/d 要求/n 打卡/nz 、/w 坐班/nz 、/w 做事/vi ，/w 唯一/b 的/ude1 要求/n 就是/v 需要/vn 应酬/v 时/ng ，/w 对方/n 要/v 到场/vi ，/w 帮助/v 喝酒/vi 挡酒/nz 。/w 
小莉/nz 说/v ，/w 她/rr [24/m 岁/qt]/mq ，/w 文凭/n 不/d 高/a ，/w 最初/d 接触/v 酒/nf 是/vshi 在/p 高中/nis ，/w 刚开始/nz 喝酒/vi 就/d 发现/v 自己/rr 不/d 容易/ad 醉/v 。/w 之后/f ，/w 有/vyou 朋友/n 需要/v 挡酒/nz 时/ng ，/w 都会/n 叫/vi 上/f 她/rr 。/w 渐渐/d 地/ude2 ，/w 她/rr 也/d 做到/v 了/ule [两/q 斤/q]/mq 白酒/nf 的/ude1 酒量/n 。/w 
“/w 平时/t 我/rr 几乎/d 每天/r 都/d 要/v 喝酒/vi ，/w 从没/d 想/v 过/uguo 喝酒/vi 能/v 赚钱/v 。/w 现在/t 不/d 工作/vn ，/w 喝/vg 喝酒/vi 就/d 能/v 赚钱/v ，/w 还是/c 很/d 不错/a 。/w ”/w 小莉/nz 说/v ，/w 虽然/c 知道/v 这个/rz 不是/c 长久/a 的/ude1 工作/vn ，/w 但/c 在/p 身体/n 能/v 胜任/vn 的/ude1 情况下/nz ，/w 她/rr 会/v 继续做/nz 这份/r 工作/vn 。/w 
“/w 请来/v 小莉/nz 一星期/mq ，/w 我/rr 才/d 喝/vg 了/ule 一斤/mq 不到/v 的/ude1 酒/nf ，/w 这/rzv 钱/n 花/n 得/ude3 值/n 。/w ”/w 王向南/nr 提到/v 小莉/nz 就/d 赞不绝口/vl ，/w 他/rr 说/v ，/w 自己/rr 以前/f 每个/r 月/n 下/f 肚/ng 的/ude1 酒/nf 不/d 低于/v [20/m 斤/q]/mq ，/w 自从/p 小莉/nz 做/v 帮手/n 后/f ，/w 他/rr 一场/mq 饭局/n 中/f [几/d 杯/ng]/mq 必须/d 的/ude1 酒/nf 喝/vg 了/ule 后/f ，/w 相互/d 敬/v 人/n 的/ude1 事/n 小莉/nz 都/d 可以/v 代劳/vi 。/w 
此外/c ，/w 身/ng 揣/v 一张/mq 医生/nnt 的/ude1 疾病/n 证明书/n ，/w 喝/vg [几/d 杯/ng]/mq 后/f ，/w 实在/d 推/v 不过/c 就/d 摸出/nz 证明书/n ，/w 称/v 喝酒/vi 的/ude1 事/n 需要/v 交给/v 小莉/nz ，/w 大伙/rr 也/d 就/d 不再/d “/w 为难/a ”/w 他/rr 。/w 
入乡随俗/vl ，/w 也/d 要/v 量力而行/vl 
说起/v 兴义市/ns 的/ude1 喝酒/vi 文化/n ，/w [68/m 岁/qt]/mq 的/ude1 徐文/nr 老人/n 说/v ，/w 他/rr 自己/rr 就/d 喝/vg 了/ule [40/m 余年/q]/mq 的/ude1 酒/nf ，/w 因为/c 黔西南州/ns 少数民族/n 聚集/v ，/w 所以/c 造就/v 了/ule 这种/r 浓厚/a 的/ude1 喝酒/vi 文化/n 。/w 
2012年/t 黔西南州/ns [统计/vn 数据/n]/nz 显示/v ，/w 黔西南/b 总人口/n 324万/m ，/w 少数民族/n 占/v 42.47%/m ，/w 其中/rz ，/w 苗族/nz 和/cc 布依族/nz 占/v 了/ule 很大/d 比例/n ，/w 特别/d 是/vshi 布依族/nz 。/w 
徐文/nr 说/v ，/w 其中/rz 布依族/nz 、/w 苗族/nz 则/d 偏好/n 饮/v 米酒/nf ，/w 不少/m 民族/n 家庭/n 中/f ，/w 秋收/n 以后/f ，/w 家家户户/n 都/d 要/v 自酿/nz [几/d 缸/n]/mq 米酒/nf 和/cc [糯米/nf 甜酒/nf]/nz 。/w 米酒/nf 既/c 供/vi 自家/rr 平时/t 饮用/v ，/w 又/d 以/p 之/uzhi 待客/vi ，/w 特别/d 是/vshi 请客/vi 时/ng ，/w 若/c 席/qt 上/f 无/v 米酒/nf ，/w 再/d 丰盛/a 的/ude1 席面/n ，/w 客人/n 的/ude1 兴味/n 也/d 不/d 浓/a ，/w 主人/n 的/ude1 脸上/s 也/d 觉得/v 无/v 光/n 。/w 
布依族/nz 人/n 以/p 豪爽/a 好客/a 而/cc 著称/v ，/w 一般/ad 都/d 用/p 坛子/n 装/v 酒/nf ，/w 用/p 大碗/n 喝酒/vi ，/w 一方面/c 显得/v 豪爽/a ，/w 另一方面/c 也/d 用/p 酒/nf 显示/v 出/vf 对/p 客人/n 的/ude1 重视/vn 。/w 
