[工作/vn 人员/n]/nnt 使用/v 软/a 毛刷/nz 和/cc 吸尘器/n 对/p 太和殿/nz 的/ude1 金漆/nz 雕龙/nz 宝座/n 除尘/vn 。/w 
2014年1月6日/t 消息/n ，/w 除/p 国家/n [法定/b 节假日/t]/nz 和/cc 暑期/t 外/f ，/w 今天/t 故宫/ns 首次/m 实行/v 周一/t 全天/n 闭馆/v 措施/n 。/w 
[故宫/ns 博物院/nis]/nt 院长/nnt 单霁翔/nr 表示/v ，/w 闭馆/v 一天/mq 对/p 故宫/ns 来说/uls 是/vshi “/w 歇马/nz 不/d 歇/v 人/n ”/w ，/w 以/p 保护/vn 这/rzv 一/m [世界/n 文化/n 遗产/n]/nz ，/w 开展/v 对/p 古建/n 、/w 文物/n 藏品/n 、/w 设施/n 的/ude1 检查/vn 保养/vn ，/w 以及/cc “/w 平安/a 故宫/ns ”/w 工程/n 安全/an 培训/vn 。/w 
在/p 上世纪/nz 80年代/t ，/w 故宫/ns 曾/d 实行/v 过/uguo 每周/r 一/m 闭馆/v 的/ude1 制度/n 。/w 但/c 随着/p 游客/n 逐年/d 增多/v ，/w 故宫/ns 也/d 逐渐/d 失去/v 了/ule “/w 喘息/vi ”/w 的/ude1 时间/n ，/w 变成/v [365/m 天/qt]/mq 连轴转/vi 。/w 此次/rz 也/d 是/vshi 故宫/ns 近/a [30/m 多年来/d]/mq 首次/m 恢复/v 周一/t 闭馆/v 。/w 
“/w 啊/y ，/w 才/d 知道/v 故宫/ns 闭馆/v ”/w 
今天/t 是/vshi 故宫/ns 首次/m 全天/n 闭馆/v ，/w 虽然/c 已/d 贴/v 通知/n 并/cc 在/p 网上/s 告知/v ，/w 但/c 上午/t 还是/c 有/vyou 大批/m 游客/n 前来/vi 。/w 故宫/ns 护栏/n 外/f 挤满/v 了/ule 游客/n 拍照/vi [合影/vi 留念/vi]/nz ，/w 两辆/mq 警车/n 来回/vd 巡逻/vn ，/w [维持/v 秩序/n]/nz 。/w 
记者/nnt 看到/v ，/w 在/p 故宫/ns 入口处/n 已/d 设立/v 了/ule 明显/a 公告牌/n ：/w “/w [故宫/ns 博物院/nis]/nt 除/p [法定/b 节假日/t]/nz 和/cc 暑期/t （/w 每年/r 7月1日/t 至/p 8月31日/t ）/w 外/f ，/w 全年/n 实行/v 周一/t 闭馆/v 的/ude1 措施/n 。/w ”/w “/w 啊/y ，/w 才/d 知道/v 故宫/ns 闭馆/v ，/w 但/c 晚上/t 就要/d 回去/v 了/ule ，/w 只能/v 等/udeng 着/uzhe 下次/t 来/vf 参观/v 吧/y 。/w ”/w 一名/mq 来自/v 成都/ns 的/ude1 游客/n 略带/v 失望/a 地/ude2 说/v 。/w “/w Close/x ，/w close/x ”/w ，/w 一名/mq 现场/s 安保/n 人员/n 用/p 英语/nz 向/p 外国/n 游客/n 解释/v 着/uzhe 。/w 
“/w 一日游/l ”/w 来/vf 故宫/ns 抢生意/nz 
也/d 有/vyou 外地/s 游客/n 提前/vd 了解到/v 闭馆/vn 消息/n ，/w 但/c 由于/p 在/p 京/b 时间/n 紧张/a ，/w 还是/c 选择/v 今天/t 过来/vf 在/p 门口/s 拍/v 拍照/vn 。/w 
故宫/ns 闭馆/v 第一天/mq ，/w 在/p 打乱/v 了/ule 不少/m 游客/n 行程/n 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 带/v 火/n 了/ule 一日游/l 。/w 刚/d 过/uguo 金水桥/ns ，/w 就/d 有/vyou 成群/vi 的/ude1 “/w 导游/nnt ”/w 涌来/v 。/w “/w 故宫/ns 闭馆/v 明天/t 来/vf ，/w 今儿/t 可以/v 先/d 去/vf 长城/nz 颐和园/ns ，/w 特价/n [50/m 元/q]/mq 一位/mq ，/w 包车/v 包/v 门票/n 包/v 午餐/n ，/w 下午/t [5/m 点/qt]/mq 返回/v 。/w ”/w 一名/mq “/w 导游/nnt ”/w 拿着/vf 一日游/l 的/ude1 介绍/vn 单/b [招揽/v 生意/n]/nz ，/w 并/cc 告诉/v 记者/nnt ，/w 今天/t 生意/n 不/d 愁/v 做/v ，/w 每隔/d [15/m -/w 20/m 分钟/qt]/mq 就/d 可以/v 发/v 趟/qv 车/n ，/w [一/d 车/n]/mq 有/vyou [三/m 十七/m 八/m 个人/n]/mq 。/w 
宫内/f 
故宫/ns 闭馆/v “/w 歇马/nz 不/d 歇/v 人/n ”/w 
上午/t ，/w [故宫/ns 博物院/nis]/nt 院长/nnt 单霁翔/nr 表示/v ，/w 故宫/ns 闭馆/v 一天/mq 为/p 的/ude1 是/vshi 使/v 开放区/n 的/ude1 古建筑/n 、/w 文物/n 展品/n 得以/v “/w 喘息/vi ”/w 。/w 
俗话说/vl “/w 歇/v 人/n 不/d 歇马/nz ”/w ，/w 但/c 对/p 故宫/ns 来说/uls 是/vshi “/w 歇马/nz 不/d 歇/v 人/n ”/w 。/w 闭馆/v 一天/mq ，/w 为/p 的/ude1 是/vshi 使/v 文物专家/nnd 能/v 在/p 不/d 受/v 干扰/vn 的/ude1 情况下/nz 进行/vn 保养/vn 呵护/v ，/w 使/v 开放/vn 部门/n 、/w 保卫/v 部门/n 员工/n 及时/ad 对/p 开放/v 区域/n 的/ude1 设施/n 设备/n 进行/vn 检修/vn ，/w 使/v 观众/n 获得/v 更/d 安全/an 、/w 舒适/a 、/w 优质/b 的/ude1 参观/vn 环境/n 。/w 大量/m 在/p 开馆/v 期间/f 不能/v 开展/vn 的/ude1 工作/vn 就/d 在/p 这一天/mq 紧锣密鼓/dl 地/ude2 展开/v 。/w 
“/w 金銮殿/n ”/w 十年/mq 来/vf 首次/m 系统/n 保养/vn 
为/p 保护/vn “/w 金銮殿/n ”/w —/w —/w 太和殿/nz 内/f 的/ude1 金砖/nz ，/w 无论/c [国家/n 元首/nnt]/nnt 还是/c 普通/a 游客/n ，/w 目前/t 都/d 不能/v 进入/v 殿/ng 内/f 。/w 上午/t ，/w 太和殿/nz 破例/vd 对/p 媒体/n 记者/nnt 敞开/v 大门/n ，/w 只见/v [20/m 多个/mq]/mq 文保/n 科技部/nz 的/ude1 专业/n [工作/vn 人员/n]/nnt 正在/d 对/p 大殿/n 内/f 的/ude1 金砖/nz 和/cc 皇帝/nnt 宝座/n 进行/vn 除尘/vn 保洁/b 。/w 
故宫/ns 现存/v 做工/n 最/d 讲究/v 、/w 装饰/vn 最/d 华贵/a 、/w 等级/n 最高/a 、/w 雕镂/nz 最/d 精美/a 的/ude1 是/vshi 太和殿/nz 中/f 陈设/n 的/ude1 [髹/n 金漆/nz 云龙纹/nz 宝座/n]/nz 。/w 为/p 保护/vn “/w 娇贵/a ”/w 的/ude1 文物/n ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 都/d 没有/v 使用/vn 大型/b 工具/n ，/w 只能/v 用/p 小/a 刷子/n [一点点/m 地/ude2]/mq 拂去/v 其/rz 上/f 的/ude1 尘土/n 。/w 
这/rzv 看似/v 简单/a 的/ude1 除尘/vn 其实/d 大/a 有门道/vl ，/w 单/b 院长/nnt 介绍/v ，/w 平/v 日/b 里/f ，/w 看护/v 大殿/n 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 都/d 不能/v 碰触/nz 这些/rz 文物/n 。/w 这种/r 专业/n 保养/vn ，/w 只能/v 是/vshi 故宫/ns 的/ude1 文保/n [科技/n 人员/n]/nnt 来/vf 操作/vn ，/w 确保/v 文物/n 不/d 受/v 损伤/vn 。/w 这/rzv 是/vshi “/w 金銮殿/n ”/w 十年/mq 来/vf 首次/m 系统/n 保养/vn 。/w 
[故宫/ns 博物院/nis]/nt 院长/nnt 单霁翔/nr 介绍/v ，/w 每年/r [1500/m 万/d 人次/qv]/mq 的/ude1 参观/vn 潮/n ，/w 让/v [世界/n 文化/n 遗产/n]/nz 倍感/v 压力/n 。/w 不过/c ，/w 2013年/t 故宫/ns 的/ude1 游客/n 数量/n 已/d 有所/v 下降/vn ，/w 并/cc 控制/vn 在/p [1500/m 万/d 以内/f]/mq 。/w 2014年/t ，/w 随着/p 故宫/ns 每周/r 一/m 闭馆/v 、/w 新/a 旅游/vn 法/n 的/ude1 实施/vn ，/w 游客/n 量/n 有望/v 降至/vf [1400/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 
单霁翔/nr 表示/v ，/w 在/p 保证/v 亲临/v 故宫/ns 游客/n 参观/v 安全/an 的/ude1 同时/c ，/w 故宫/ns 将/d 通过/p 网络/n 手段/n ，/w 让/v 更多/ad 游客/n 更/d 便捷/a 地/ude2 感受/v 故宫/ns 文化/n 。/w 
