汉口/ns [30/m 岁/qt]/mq 女子/n 李娟/nr （/w 化名/v ）/w 为了/p 心仪/v 男子/n 小/a 张/q 而/cc 减肥/vn ，/w 不料/d 患/v 上/f 厌食症/n 。/w 昨日/t ，/w 在/p 心理医生/nnd 鼓励/v 下/f ，/w 她/rr 给/p 小/a 张/q 发/v 了/ule [一条/mq 短信/n]/nz 。/w 原来/d ，/w 是/vshi 她/rr 把/pba 小/a 张/q 说/v 的/ude1 “/w 米/q 好/a 烫/v ”/w 误听/nz 成/v 了/ule “/w 你好/vl 胖/a ”/w 。/w 
去年/t “/w 十一/m ”/w ，/w 李娟/nr 被/pbei 父母/n 逼着/v 相/d 了/ule 几次/mq 亲/ng ，/w 终于/d 遇到/v 心仪/v 的/ude1 男青年/nz 小/a 张/q 。/w 小/a 张/q 对/p 她/rr 印象/n 不错/a ，/w 两人/mq 相约/v 到/v 餐厅/nis 进餐/vi 。/w 吃饭/vi 时/ng ，/w 李娟/nr 感觉/n 听到/v 小/a 张/q 捧着/v 米饭/nf 说/v 了/ule 句/q “/w 你好/vl 胖/a 啊/y ”/w 。/w 随后/d ，/w 她/rr 找/v 个/q 借口/n 匆匆/z 结束/v 相亲/vn 。/w “/w 自己/rr 身高/n [160/m 厘米/q]/mq ，/w 体重/n [57/m 公斤/q]/mq ，/w 哪里/rys 胖/a 了/ule ？/w ”/w 她/rr 决定/v 减肥/vn ，/w 然后/c 再/d 找/v 小/a 张/q ，/w 让/v 其/rz 眼前/s 一/m 亮/vi 。/w 此/rzs 后/f ，/w 她/rr 每天/r 用/p [3/m 个/q]/mq 苹果/nf 代替/v [三/m 餐/qv]/mq 。/w 1个月/t 后/f ，/w 她/rr 瘦/a 了/ule 约/d [2/m 公斤/q]/mq ，/w 但/c 与/cc 其/rz “/w [45/m 公斤/q]/mq 标准/n ”/w 相比/vi 仍/d 有/vyou 差距/n 。/w 
李娟/nr 不断/d 尝试/v 药物/n 、/w 针灸/n 等/udeng 多种/m [减肥/vn 方法/n]/nz ，/w 均/d 未/d 达到/v 预期/vn ，/w 反而/d 经常/d 腹胀/vi 、/w 头晕/vi 。/w 最近/t 一周/mq ，/w 她/rr 几乎/d 什么/ry 都/d 吃/v 不/d 下去/vf 。/w 5日/t ，/w 妈妈/n 担心/v 她/rr 的/ude1 胃/n 出/vf 问题/n ，/w 送/v 她/rr 到/v [汉口/ns 医院/nis]/nt ，/w 可/v 胃镜检查/gb 并/cc 无/v 异常/a 。/w [医生/nnt 建议/n]/nz 她/rr 到/v [心理/n 康复科/nit]/nit 就诊/vi 。/w 
[心理/n 康复科/nit]/nit 主任/nnt 胡红涛/nr 诊断/vn 她/rr 得了/vi “/w [神经性/n 厌食/v]/nhd ”/w 。/w 这/rzv 是/vshi 一种/mq 因为/c 过分/ad 节食/vi 、/w 拒食/nhd ，/w 造成/v 体重/n 下降/vi 、/w 营养/n 不良/a 甚至/d 拒绝/v 维持/vn 最低/a 体重/n 的/ude1 一种/mq 进食障碍/nhd 类/q [精神/n 疾病/n]/nz 。/w 
胡红涛/nr 纠正/v 李娟/nr 对/p 体重/n 与/cc 进食/vi 的/ude1 错误/n 认识/v 及/cc 顽固/a 偏见/n ，/w 积极/ad 帮/v 她/rr 调节/v 情绪/n ，/w 并/cc 鼓励/v 她/rr 问/v [一/d 问/v]/mq 心仪/v 男子/n 当时/t 为什么/ryv 说/v 其/rz 胖/a 。/w 昨日/t ，/w 李娟/nr [鼓起/v 勇气/n]/nz 给/p 小/a 张/q 发/v 了/ule [一条/mq 短信/n]/nz 。/w 对方/n 立刻/d 回复/v ：/w “/w 我/rr 从没/d 觉得/v 你/rr 胖/a ，/w 当初/t 我/rr 说/v 的/ude1 是/vshi ‘/w 米/q 好/a 烫/v ’/w 。/w ”/w （/w 记者/nnt 刘睿彻/nr 通讯员/nnt 汤漪/nr 胡敏/nr 张明/nr ）/w 
