人民网/nz 北京/ns 1月7日/t （/w 蒋琪/nr ）/w 截至/v 今日/t 早上/t 7时/t ，/w 石家庄/ns 、/w 济南/ns 的/ude1 AQI/x （/w [空气/n 质量/n 指数/n]/nz ）/w “/w 爆/v 表/n ”/w 达到/v 500/m ，/w 属于/v [六/m 级/q]/mq 严重/a 污染/vn ，/w 成为/v [74/m 个/q]/mq 公布/v PM2/x ./w 5/m 数据/n 城市/n 中/f [空气/n 质量/n]/nz 最/d 差/a 的/ude1 两个/mq 城市/n 。/w 今日/t [空气/n 质量/n]/nz 最/d 差/a 的/ude1 [10/m 个/q]/mq 城市/n 分别/d 是/vshi 石家庄/ns 、/w 济南/ns 、/w 邯郸/ns 、/w 邢台/ns 、/w 武汉/ns 、/w 长沙/ns 、/w 衡水/ns 、/w 保定/ns 、/w 北京/ns 、/w 衢州/ns 。/w 其中/rz 石家庄/ns 、/w 邯郸/ns 、/w 邢台/ns 、/w 衡水/ns 、/w 保定/ns [5/m 个/q]/mq 城市/n 属于/v 河北省/ns 。/w 据统计/nz ，/w 今日/t 北京/ns AQI/x 指数/n 为/p 240/m ，/w 属于/v 重度/b 污染/vn 。/w 

[数据/n 来源/n]/nz ：/w 天气/n 通/v APP/x 
