本周/t 武汉/ns 有/vyou [7/m 场/qv]/mq 招聘会/n ，/w 目前/t 还/d 没有/v 找到/v 工作/vn 的/ude1 你/rr ，/w 不妨/d 抓住/v 春节/t 前/f 这/rzv 最后/f 的/ude1 [就业/vn 机会/n]/nz 。/w 
华中/ns 人才/n 1月10/t 至/p 11日/t 在/p [汉口/ns 国际/n 会展/n 中心/nis]/nt 举行/v “/w 冬季/t 大型/b 招聘会/n ”/w ，/w 提供/v 近/a [万/d 个/q]/mq 岗位/n 。/w 招聘/v 职位/n 包括/v 财务/n 、/w 建筑师/nnt 、/w 物流/n 、/w [医药/n 代表/nnt]/nz 、/w [机械/n 制造/vn]/nz 、/w 文职/n 、/w 各类/r 工程师/nnt 、/w [人力/n 资源/n 专员/nnt]/nz 、/w 营销/vn 代表/nnt 等/udeng 。/w 武汉/ns 美/b 合/v 家具/n 、/w [中/f 绿/a 食品/n 集团/nis]/ntc 、/w 中/f 联/vg 地产/n 集团/nis 、/w [北京/ns 腾飞/vi 高/a 科/n]/nt [医学/n 技术/n]/nz 等/udeng 企业/n 参会/vn 揽/v 才/d 。/w 
每周/r 二/m ，/w 华中/ns 人才/n 在/p [洪山/nz 人力/n 资源/n 市场/n]/nt 都/d 有/vyou 劳动力/n 专场/n 招聘会/n 。/w 
纳杰/nrf 人才市场/nis 本周/t 将/d 举办/v [五/m 场/qv]/mq 招聘会/n ，/w 周二/t 是/vshi 机械/n 、/w 电子/n 、/w 服务业/n 大型/b 招聘会/n ；/w 周三/t 是/vshi [知名/a 企业/n]/nz 营销/vn 人才/n 大型/b 招聘会/n ；/w 周四/t 是/vshi 暖冬/n 送/v 岗/n 、/w 岁末/t 储才/nz 大型/b 综合/v 招聘会/n ；/w 周五/t 是/vshi 财会/n 、/w 行政/n 、/w 文职/n 大型/b 招聘会/n ；/w 周六/t 是/vshi 2014年/t 湖北省/ns 首场/n 国企/n 、/w 上市公司/nis 、/w [知名/a 企业/n]/nz 特大/b 招聘会/n ，/w 以及/cc 应届生/nz 专场/n 招聘会/n 、/w 大学生/nnt 寒假/t 兼职/vn 招聘会/n 。/w 共/d [1000/m 家/q]/mq 企业/n 供/vi 岗/n [2/m ./w 1/m 万/d 个/q]/mq 。/w （/w 记者/nnt 章鸽/nr ）/w 
