2013年/t ，/w 武汉/ns 很多/m 楼盘/n 都/d 卖/v 得/ude3 好/a ，/w 新的/a 一年/mq ，/w 有/vyou 开发商/nnd 对/p [房价/n 上涨/vi]/nz 非常/d 乐观/a ，/w 准备/v 开始/vn 新/a 一轮/mq 涨价/vi ，/w 结果/n 遭/v 当头一棒/vl 。/w 记者/nnt 昨天/t 获悉/v ，/w 武昌/ns 有/vyou 一/m 新/a [楼盘/n 开盘价/n]/nz 比/p 之前/f 宣传/v 起价/n 高/a 了/ule [2000/m 多元/b]/mq //w 平方米/q ，/w 结果/n 被/pbei 购房者/nz 弃/vg 购/vg ，/w 在/p 楼市/n 旺季/n 出现/v 了/ule 罕见/a 的/ude1 “/w 开门/vi 黑/a ”/w 。/w 
据/p [中国/ns 指数/n 研究院/nis]/nt 统计/vn ，/w 2013年/t ，/w 武汉/ns 涨价/vi 楼盘/n 多达/v [120/m 多个/mq]/mq ，/w 这种/r 集体性/n 的/ude1 [房价/n 上涨/vi]/nz 形势/n ，/w 给/p 开发商/nnd 传递/v 了/ule 乐观/a 的/ude1 信号/n ，/w 武昌/ns 中心区/nz 一家/n 新/a 开盘/vi 的/ude1 楼盘/n 就/d 选择/v 了/ule 猛/a 提价/vi 。/w 
一位/mq 该/rz 楼盘/n 的/ude1 购房者/nz 说/v ，/w 之前/f 这个/rz 楼盘/n 认筹/nz 时/ng 宣称/v 起价/n 为/p [9900/m 元/q]/mq //w 平方米/q 起/vf ，/w 按照/p 她/rr 的/ude1 估计/vn ，/w 即便/c 开发商/nnd 开盘/vi 涨价/vi 最多/ad 就是/v [11000/m 元/q]/mq //w 平方米/q 上下/f ，/w 不料/d 最终/d 开盘价/n 让/v 她/rr 很/d 是/vshi 惊讶/a 。/w 在/p 选/v 房/n 现场/s ，/w 她/rr 看到/v 销控/nz 板/ng 上/f 公示/n 的/ude1 价格/n 是/vshi [14000/m 元/q]/mq //w 平方米/q ，/w 折/vi 后/f 也/d 要/v [12000/m 多元/b]/mq //w 平方米/q 。/w 这个/rz 价格比/nz 与/cc 之/uzhi [10/m 分钟/qt]/mq 车程/n 的/ude1 另一/m 楼盘/n 贵/a [2000/m 多元/b]/mq //w 平方米/q 。/w 
由于/p 开盘价/n 超过/v 了/ule 购房者/nz 预期/vn ，/w [很多/m 人/n]/mq 当场/d 放弃/v 购买/vn 此/rzs 楼盘/n 。/w 据/p 多/a 位/q 购房者/nz 现场/s 统计/vn ，/w 该/rz 楼盘/n 推出/v 300多套/m 房子/n ，/w 最终/d 只有/c [100/m 人/n]/mq 左右/f 购买/v ，/w 创下/v 了/ule 一年/mq 来/vf 武汉/ns 楼市/n 罕见/a 的/ude1 开盘/vn 低/a 销售/vn 率/v 。/w 
[中国/ns 指数/n 研究院/nis]/nt 研究/vn 发现/v ，/w 从/p 价格/n 来看/u ，/w 武汉/ns 销量/n 前/f 十强/mq 楼盘/n 多数/a 低于/v [9000/m 元/q]/mq //w 平方米/q ，/w 说明/v 武汉/ns 依然/d 是/vshi 一个/mq 刚/d 需/v 为主/vi 的/ude1 市场/n ，/w 特别/d 是/vshi 汉/tg [六/m 条/q]/mq 加上/v 公积金/n 新政/n 的/ude1 影响/vn ，/w 外来/b 购房/vn 和/cc 改善/v 性/ng 二套房/nz 客户/n 遭受/v 政策/n 紧箍咒/n ，/w 导致/v 需求/n 下滑/vi 。/w （/w 记者/nnt 马振华/nr ）/w 
