2013年/t 的/ude1 [中国/ns 证券/nis 市场/n]/nz ，/w 一些/mq 上市公司/nis 高/a 管/v 的/ude1 “/w 神/n 逻辑/n ”/w 、/w “/w 神/n 回复/v ”/w 堪称一绝/vl —/w —/w 中/f 远/a 董事长/nnt 魏家福/nr 不怕/v 亏损/vn ，/w 只求/v “/w 党中央/nt 国务院/nt ”/w 理解/v ；/w [华谊/nz 兄弟/n]/nz 老板/nnt 高位/n 套现/nz 4亿/m ，/w 只/d 因/p “/w 孩子/n 工作/vn 需要/v ”/w ；/w 上市公司/nis 用/p 安全套/nz 、/w [黑芝麻/nz 糊/v]/nz 给/p 股东/n 分红/vi …/w …/w 这些/rz “/w 边角料/n ”/w 让/v 原本/d 枯燥/a 的/ude1 上市公司/nis 新闻/n 也/d 变得/vi 很/d 有/vyou “/w 幽默感/n ”/w 。/w 
魏家福/nr ：/w 中央/n 了解/v 中/f 远/a 就/d 足够/v 
2013年3月/t ，/w [中国/ns 远洋/b]/nz 公布/v 2012年/t 报/n ，/w 公司/nis 以/p [95/m 亿元/q]/mq 巨/ag 亏/v 蝉联/v “/w A/x 股/q 亏损/v 王/n ”/w 。/w 
2013年4月6日/t 晚/tg ，/w 时任/v [中/f 远/a 集团/nis]/ntc 董事长/nnt 魏家福/nr 在/p [博鳌/nz 亚洲/ns 论坛/n]/nz 上/f 说/v ，/w 亏损/vn 导致/v 股民/nnd 利益/n 受损/vi ，/w 他/rr 愿意/v 为此/bl 道歉/vi 。/w 他/rr 同时/c 表示/v ，/w 政府/nis 认可/vn [中/f 远/a 集团/nis]/ntc 的/ude1 可持续性/n ，/w “/w 党中央/nt 、/w 国务院/nt 了解/v 中/f 远/a ，/w 我/rr 就/d 足够/v 了/ule 。/w ”/w 
“/w 如果/c 像/v 个别/a 股民/nnd 骂/v 的/ude1 那样/rzv 坏/a ，/w 我/rr 还/d 能/v 跟/p 领导人/nnt 参加/v [金砖/nz 五/m 国/n]/nz 会议/n 吗/y ？/w ”/w 
