[河北省/ns 监察厅/nis]/nt 今天/t 还/d 公布/v 了/ule [10/m 起/vf]/mq 典型/n 案件/n ，/w 比如/v [保定/ns 亚/b 新/a 钢铁/n 有限公司/nis]/nt [污染/vn 环境/n]/nz 案/ng ，/w [新市区/ns 政府/nis]/nt 存在/v 未/d 及时/ad 按/p 国家/n 要求/n 淘汰/v [落后/a 产能/vn]/nz 问题/n ，/w [保定市/ns 环保局/nis]/nto 两次/mq [为/p 该/rz 公司/nis]/nt 办理/v [排污/vn 许可证/n]/nz ，/w 并/cc 收取/v 排污费/n ，/w 属于/v 工作/vn 失职/vi ，/w 给予/vn [新市区/ns 政府/nis]/nt 原/b 副区长/nnt 张志强/nr 和/cc 现/tg 副区长/nnt 边少清/nr [行政/n 警告/vn 处分/n]/nz ，/w [保定市/ns 环保局/nis]/nto 副局长/nnt 王金甫/nr [行政/n 警告/vn 处分/n]/nz 。/w 比如/v ，/w [武安市/ns 乐源/nr 砖厂/nis]/nt 无/v [环评/nz 审批/vn]/nz 手续/n 违法/vn 生产/v 案/ng ，/w 给予/vn [武安市/ns 北/f 安乐/a 乡党委/n]/nt 书记/nnt 、/w 乡长/nnt 刘玉平/nr 党内/s 警告/v 处分/n ，/w 副书记/nnt 兼/v 协调/vn 中心/nis 主任/nnt 裴延恒/nr [行政/n 记过/vn 处分/n]/nz ，/w 副乡长/nnt 温金良/nr [行政/n 警告/vn 处分/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 李增辉/nr ）/w 
