黑网吧/nz 网管/nz 齐磊/nr 认为/v 两名/mq 顾客/n 酒后/t 找茬/v ，/w 持刀/nz 将/d 对方/n 扎/v 成/v [一/d 死/v]/mq 一/m 伤/v 。/w 记者/nnt 昨天/t 获悉/v ，/w 齐磊/nr 已/d 被/pbei 市/n [二/m 中/f]/mq 院/n 一审/b 以/p [故意/d 伤害罪/n]/nz 判处/v 无期徒刑/n 。/w 
现年/n [19/m 岁/qt]/mq 的/ude1 齐磊/nr 是/vshi 黑龙江省/ns [七台河/ns 市/n]/ns 人/n ，/w 初中/nis 文化/n ，/w 案发/v 前/f 在/p 朝阳区/ns 管庄乡/nz [咸宁/ns 侯村/ns]/ns 一家/n 无名/b 网吧/nis 担任/v 管理员/nnt 。/w 
法院/nis 查明/v ，/w 2013年3月2日/t 晚/tg 11时/t 许/v ，/w 齐磊/nr 在/p 网吧/nis 内因/n 琐事/n 与/cc 男子/n 肖/vg 某/rz 、/w 张某/nz 发生/v 争执/vn ，/w 后/f 双方/n 在/p 该/rz 网吧/nis 门前/s 路边/s 互殴/v ，/w 齐磊/nr 持刀/nz 刺击/nz ，/w 致/v 肖/vg 某/rz 死亡/vi ，/w 张某/nz 轻伤/n 。/w 作案/vi 后/f ，/w 齐磊/nr 向/p [公安/n 机关/n]/nz 投案/vi 。/w 
齐磊/nr 受审/vi 时/ng 认罪/vi 。/w 他/rr 说/v 自己/rr 受雇/nz 于/p 一个/mq 60多岁/m 的/ude1 河南/ns 老太太/n 管理/v 黑网吧/nz 。/w 案发/v 当晚/t ，/w 张某/nz 一身/n 酒气/nz 来到/v 网吧/nis ，/w “/w 我/rr 看/v 他/rr 一眼/d ，/w 他/rr 说/v 我/rr 看/v 他/rr 的/ude1 眼神/n 不/d 太/d 对/p 。/w 我/rr 反问/v 怎么/ryv 看/v 才算/d 对/p 啊/y ？/w ”/w 齐磊/nr 说/v ，/w 几句/mq 对话/vn 之后/f ，/w 张某/nz 就/d 给/p 别人/rr 打电话/vi ，/w “/w 他/rr 说/v 被/pbei 打/v 了/ule ，/w 让/v 对方/n 现在/t 就/d 来/vf 。/w ”/w 
张某/nz 出门/vi 后/f ，/w 齐磊/nr 有点/d 害怕/v ，/w 就/d 找出/v 一把刀/nz 带着/vn ，/w 想/v 用来/v 吓唬/v 对方/n 。/w 没/d 多久/ryt ，/w 肖/vg 某/rz 和/cc 张某/nz 先后/d 来到/v 网吧/nis 。/w 齐磊/nr 说/v ，/w 肖/vg 某/rz 问/v 他/rr 有/vyou 水/n 吗/y ，/w “/w 我/rr 说/v 有/vyou ，/w 之后/f 他/rr 又/d 问/v 有/vyou 没有/v 红酒/nf ，/w 我/rr 觉得/v 话里有话/nz ，/w 就/d 质问/v 他/rr 是不是/v 来/vf 找茬/v 的/ude1 ，/w 没想到/nz 他/rr 说/v ‘/w 是/vshi ’/w 。/w ”/w 齐磊/nr 说/v ，/w 他/rr 随后/d 和/cc 肖/vg 某/rz 来到/v 网吧/nis 外/f ，/w 刚亮/nz 出/vf 刀/n 想/v 吓唬/v 对方/n 就/d 被/pbei 打/v 了/ule 一拳/n ，/w 张某/nz 也/d 紧跟着/d 出来/vf 对/p 他/rr 拳打脚踢/vl 。/w 
齐磊/nr 说/v ，/w 当时/t 他/rr 被/pbei 打/v 得/ude3 脑子/n [一片/mq 空白/n]/nz ，/w 忘了/v 拿着/vf 刀/n ，/w 只/d 记得/v 自己/rr 挥/v 胳膊/n 挡/v ，/w 结果/n 对方/n 都/d 倒/vi 地/ude2 流血/vi 。/w 他/rr 随后/d 让/v 上网/vn 的/ude1 人/n 帮忙/vi 报警/vn ，/w 并/cc 在/p 现场/s 等候/v 警察/nnt 。/w 
张某/nz 在/p 证言/n 中/f 称/v ，/w 他/rr 和/cc 肖/vg 某/rz 是/vshi 同事/n ，/w 约/d 好/a 去/vf 网吧/nis 玩/v ，/w 他/rr 给/p 肖/vg 某/rz 打电话/vi 说/v 自己/rr 被/pbei 打/v ，/w 只是/d 想/v 让/v 肖/vg 某/rz 快/a 点/qt 到/v 。/w 他/rr 听见/v 肖/vg 某/rz 问/v 齐磊/nr 是否/v 有/vyou 红酒/nf ，/w 但/c 没听/v 清/tg 肖/vg 某/rz 是否/v 说/v 找茬/v 。/w 
法院/nis 认为/v ，/w 齐磊/nr 因/p 琐事/n 持刀/nz [故意/d 伤害/vn]/nz 他人/rr 身体/n ，/w 致/v 一人/mq 死亡/vi ，/w 一人/mq 轻伤/n ，/w 其/rz 行为/n 已/d 构成/v [故意/d 伤害罪/n]/nz 。/w 齐磊/nr 系/v 自首/vn ，/w 可/v 对/p 其/rz [从/p 轻/a 处罚/vn]/nz 。/w 法院/nis 一审/b 判处/v 齐磊/nr 无期徒刑/n ，/w [剥夺/v 政治权利/n 终身/n]/nz 。/w 赔偿/v 死者/n 肖/vg 某/rz 的/ude1 家属/n 4.1万余元/m ，/w 赔偿/v 伤者/n 张某/nz 1万余元/m 。/w (/w 记者/nnt 裴晓兰/nr )/w 
