人民网/nz 北京/ns 1月7日/t 电/n （/w 杨翼/nr ）/w 今天/t 白天/t ，/w 中/f 东部/f 大部/n 地区/n 均/d 出现/v 了/ule 雾/n 或/c 霾/n 天气/n ，/w 不过/c 随着/p 冷空气/n 的/ude1 到来/vn ，/w 这种/r [天气/n 状况/n]/nz 将/d 得到/v 缓解/vn 。/w 未来/t [24/m 小时/n]/mq ，/w 冷空气/n 将/d 强势/n 影响/v 我国/n ，/w 雨雪/n 降温/vi 天气/n 的/ude1 范围/n 会/v 明显/a 增大/v 。/w 
明日/t ，/w 随着/p 冷空气/n 和/cc 降水/n 天气/n 的/ude1 到来/vn ，/w 我国/n 中/f [东部/f 地区/n]/nz 持续/vd 了/ule 两日/t 的/ude1 大雾/n 天气/n 将/d 得到/v 改善/vn ，/w 范围/n 将/d 明显/a 减小/v ，/w [中央/n 气象台/nis]/nt 今日/t 18时/t 解除/v 了/ule 大雾/n [黄色/n 预警/vn]/nz 。/w 但/c 明天/t 早晨/t 到/v 上午/t ，/w 黄淮/n 东部/f 、/w 浙江/ns 北部/f 等/udeng 地/ude2 的/ude1 [局部/n 地区/n]/nz 仍/d 将/d 出现/v 能见度/n 不足/an [1000/m 米/q]/mq 的/ude1 雾/n 。/w 
[未来/t 三/m 天/qt]/nz ，/w 冷空气/n 将/d 兵/n 分/qt 两路/nz 影响/v 我国/n 中/f [东部/f 地区/n]/nz 。/w 一路/mq 将/d 经由/p 华北/ns 西部/f 和/cc [西北/ns 地区/n]/nz 东部/f 南下/vn ，/w [另一/m 路/n]/mq 经由/p 辽宁/ns 南部/f 和/cc 渤海/ns 地区/n 南下/vn 。/w 
受/v 较强/d 冷空气/n 和/cc 南方/s 暖湿气流/n 的/ude1 共同/d 影响/vn ，/w 预计/v 今天/t 夜间/n 到/v 明天/t 白天/t ，/w 青海/ns 东部/f 、/w [西北/ns 地区/n]/nz 中/f 东部/f 、/w 华北/ns 西部/f 和/cc 南部/f 等/udeng 地/ude2 有/vyou 小到中雪/n 或/c 雨夹雪/n 。/w 江汉/ns 、/w [西南/ns 地区/n]/nz 东部/f 、/w 黄淮/n 、/w 江淮/n 、/w 江南/nz 西部/f 和/cc 北部/f 、/w 华南/ns 中西部/f 等/udeng 地/ude2 有/vyou 小雨/n 或/c 阵雨/n ，/w 其中/rz ，/w 湖北/ns 南部/f 、/w 贵州/ns 东部/f 、/w 湖南/ns 北部/f 和/cc 西部/f 、/w 安徽/ns 西部/f 等/udeng 地/ude2 的/ude1 [部分/n 地区/n]/nz 有/vyou 中雨/n 。/w 另外/c ，/w 内蒙古/ns 东北部/f 、/w [东北/ns 地区/n]/nz 北部/f 和/cc 东部/f 等/udeng 地/ude2 将/d 受/v [东北/ns 冷涡/n]/nz 影响/vn ，/w 出现/v 小到中雪/n 或/c 雨夹雪/n 天气/n 。/w 
另外/c ，/w 未来/t [24/m 小时/n]/mq ，/w 随着/p 较强/d 冷空气/n 的/ude1 东移/v 南下/vn ，/w 新疆/ns 南疆/ns 盆地/n 、/w [西北/ns 地区/n]/nz 中/f 东部/f 、/w 内蒙古/ns 大部/n 、/w 东北/ns 大部/n 、/w 华北/ns 大部/n 将/d 出现/v 4/m ～/w [8/m ℃/w]/mq 的/ude1 降温/vn ，/w 局/n 地/ude2 降幅/n 将/d 达/v 10/m ～/w [12/m ℃/w]/mq ，/w 上述/b 大部/n 地区/n 并/cc 伴有/v 4/m ～/w [6/m 级/q]/mq 偏/d 北风/n ，/w 请/v 大家/rr 做好/v 防寒/vn 保暖/a 措施/n ，/w 谨防/v 感冒/vn 。/w 
