2013年12月16日/t ，/w 汪/q 某/rz 和/cc 刘/nz 某/rz 来到/v 南京/ns 迈皋桥/ns 偷/v 了/ule 一辆/mq 面包车/n ，/w 得手/vi 时/ng 正在/d 下雨/vi ，/w 恰好/d 车/n 雨刮器/nz 坏/a 了/ule ，/w 于是/cc 丢弃/v 在/p 停车场/n 。/w 第二天/mq ，/w 他们/rr 再/d 到/v 迈皋桥/ns 偷/v 了/ule 一辆/mq 桑塔纳/nrf 轿车/n ，/w 在/p 开往/vf 安徽/ns 经过/p 小丹阳/nz 时/ng 遇到/v 警察/nnt 盘查/v ，/w 他们/rr 闯关/nz 后/f 心惊胆战/al ，/w 就/d 把/pba 车/n 丢弃/v 。/w 南京/ns 栖霞/ns 警方/n 经过/p 侦查/vn 锁定/v 这/rzv 两人/mq 并/cc 请/v 安徽/ns 警方/n 配合/v 调查/vn 。/w 12月23日/t ，/w 两/m 嫌疑人/n 被/pbei 抓获/v 。/w 
12月16日/t 和/cc 17日/t ，/w 迈皋桥/ns 地区/n 连续/a 发生/v [两/q 起/vf]/mq 汽车/n 被/pbei 盗案/n ，/w 发生/v 时间/n 都/d 在/p 晚上/t 。/w 接到/v 报案/vn 后/f ，/w 民警/nnt 对/p 当晚/t 案发/v 地/ude2 周边/n 的/ude1 监控/vn 视频/n 进行/vn 梳理/v ，/w 并且/c 对/p 作案/vi 手段/n 、/w 逃跑/v 路线/n 进行/vn 分析/vn 后/f ，/w 认为/v 作案/vn 目标/n 均/d 选择/v 路边/s 的/ude1 汽车/n ，/w 很可能/nz 是/vshi 同/p 一伙/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 所/usuo 为/p ，/w 并/cc 层/qv 报/n 至/p 省/n 公安厅/nis 。/w 在/p 对/p 监控/v 视频/n 及/cc 相关/vn 照片/n 筛/v 查/v 时/ng ，/w 民警/nnt 获取/v 了/ule 两名/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 作案/vi 后/f 逃离/v 的/ude1 监控/vn 画面/n ，/w 并/cc 明确/a 了/ule [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 汪/q 某/rz 和/cc 刘/nz 某/rz 的/ude1 身份/n 。/w 侦查/vn 还/d 发现/v ，/w 嫌疑人/n 17日/t 作案/vi 后/f 向/p 安徽/ns 马鞍山/ns 、/w 芜湖/ns 方向/n 逃窜/vi 。/w 在/p 省/n 公安厅/nis 的/ude1 帮助/vn 下/f ，/w 南京/ns 警方/n 将/d 案情/n 通报/v 给/p 安徽/ns 警方/n 。/w 2013年12月23日/t ，/w [安徽/ns 阜阳/ns]/ns 警方/n 在/p 颍上县/ns 将/d 两名/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 抓获/v 。/w 
[犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 汪/q 某/rz 交代/v ，/w 12月16日/t ，/w 他/rr 伙同/v 刘/nz 某/rz 从/p [安徽/ns 阜阳/ns]/ns 坐火车/v 到达/v 南京/ns 。/w 当晚/t ，/w 他们/rr 在/p 迈皋桥/ns 兴卫村/ns 附近/f 的/ude1 路边/s ，/w 偷/v 了/ule 一辆/mq 副驾驶/nnt 没有/v 上锁/nz 的/ude1 面包车/n ，/w 刘/nz 某/rz 用/p 两根/mq 线/n 点火/vi 把/pba 面包车/n 给/p 开走/v 了/ule ，/w 因/p 当时/t 下雨/vi 雨刮器/nz 却/d 坏/a 了/ule ，/w [二/m 人/n]/mq 便/d 将/d 车/n 放在/v 一/m 停车场/n 。/w 第二天/mq ，/w 他们/rr 从/p 江宁/nr 坐/v 地铁/n 到/v 迈皋桥/ns ，/w 打算/v 再/d 偷/v 一辆/mq 。/w 到/v 了/ule 晚上/t ，/w 他们/rr 在/p 栖霞/ns 大道/ns 和/cc 经五路/ns 交叉口/n 又/d 偷/v 了/ule 一辆/mq 白色/n 的/ude1 普桑/nrf ，/w 当时/t 车门/n 没有/v 锁/v ，/w 车/n 钥匙/n 也/d 在/p 上面/f 。/w [二/m 人/n]/mq 开/v 着/uzhe 车/n 打算/v 去/vf 马鞍山/ns 实施/v 抢劫/vn 。/w 不巧/d 的/ude1 是/vshi ，/w 刚/d 经过/p 小丹阳/nz 的/ude1 时候/n ，/w 路面/n 交警/nnd 正在/d 盘查/v ，/w [二/m 人/n]/mq 心虚/a ，/w 竟/d 直接/ad 冲/v 过/uguo 卡/n 点/qt 跑/v 了/ule 。/w 此/rzs 后/f 不/d 敢/v 走/v 大路/n ，/w 只/d 捡/v 小路/n 开/v ，/w 他们/rr 担心/v 翻车/vn 就/d 把/pba 车/n 丢弃/v 在/p 路边/s ，/w 车/n 钥匙/n 也/d 没有/v 拔/v ，/w 连夜/d 逃走/v 。/w 
两/m 嫌疑人/n 供认/v ，/w 本/rz 想来/v 南京/ns 抢劫/v 搞/v 点钱/nz 花花/nz ，/w 但/c 在/p 南京/ns 一直/d 没/d 机会/n 作案/vi ，/w 萌发/v 了/ule 偷/v 车/n 到/v 其他/rzv 地方/n 作案/vi 。/w 他们/rr 先后/d 在/p [安徽/ns 阜阳/ns]/ns 、/w 马鞍山/ns ，/w 山东/ns 等/udeng 地/ude2 实施/v 多/a 起/vf 抢劫/v 、/w 抢夺/v ，/w 不久/d 便/d 被/pbei [安徽/ns 阜阳/ns]/ns 警方/n 抓获/v 。/w 12月31日/t ，/w 汪/q 某/rz 、/w 刘/nz 某/rz 被/pbei 押解/v 到/v 南京/ns ，/w 警方/n 先后/d 也/d 找回/v 了/ule 被盗/v 汽车/n 。/w 目前/t ，/w 这/rzv 两人/mq 涉嫌/v 抢劫/vn 、/w 抢夺/v 、/w 盗窃/v 等/udeng 多项/mq 罪名/n ，/w 按照/p 刑事诉讼法/n 关于/p 案件/n 管辖/v 的/ude1 规定/n ，/w [二/m 人/n]/mq 又/d 移交/v [安徽/ns 阜阳/ns]/ns 警方/n 作/v 进一步/d 处理/vn 。/w 对此/d 警方/n 也/d 提醒/v ，/w 时/ng 近年/t 关/n ，/w 车主/n 务必/d 要/v 检查/vn 车门/n 是否/v 锁好/v ，/w 车/n 钥匙/n 是否/v 拔下/nz ，/w 以免/c 给/p 嫌疑人/n 以/p 可乘之机/n 。/w (/w 通讯员/nnt 栖/vg 文轩/nr 记者/nnt 任国勇/nr )/w 
