原/b 标题/n ：/w [电视/n 购物/vn]/nz 之/uzhi 痛/a ：/w 买/v [祛斑/vn 产品/n]/nz 被/pbei 坑/n 且/c 退货/vi 无/v 门/n 
[昨天/t 下午/t]/nz ，/w 两位/mq 读者/n 给/p 本报/rz 热线/n 打/v 来/vf 电话/n ，/w 反映/v 通过/p [电视/n 购物/vn]/nz 分别/d 购买/v 了/ule [两/q 款/q]/mq 不同/a 的/ude1 [祛斑/vn 产品/n]/nz ，/w 却/d 都/d 被/pbei 坑/n 且/c 退货/vi 无/v 门/n 。/w 不同/a 的/ude1 是/vshi ，/w 第一位/mq 王先生/nr 原本/d 是/vshi 要/v 买/v “/w 除疤/nz 灵/a ”/w ，/w 却/d 收到/v 了/ule 祛/vg 老年斑/nhd 的/ude1 产品/n ;/w 而/cc 第二位/mq 孙/ng 老爷子/n 虽然/c 一/m 心想/v 祛除/v 老年斑/nhd ，/w 可/v 他/rr 买/v 到/v 的/ude1 清/tg 斑/n 产品/n 根本/a 无效/vi ，/w 对方/n 还/d 一再/d 以/p “/w 最新/a 产品/n ”/w 为/p 饵/ng ，/w 又/d 骗走/nz 了/ule 他/rr 近/a [千/m 元/q]/mq 。/w 
想/v 除疤/nz 却/d 收到/v 祛斑霜/nz 
不/d 退钱/nz 还/d 想/v 糊弄/v 事儿/n 
[55/m 岁/qt]/mq 的/ude1 王先生/nr 一直/d 想/v 抹/v 平/v 鼻子/n 上/f 的/ude1 “/w 痘痘/n 坑/n ”/w 。/w 巧/a 的/ude1 是/vshi ，/w 他/rr 在/p [电视/n 购物/vn]/nz 上/f 看到/v ，/w “/w 老/a 专家/nnt ”/w 推荐/v [一/d 款/q]/mq 产品/n ，/w 说/v 用/p 后/f 就/d 能/v 不/d 留/v 疤痕/nhd 。/w 
王先生/nr 立刻/d 拨打/v 了/ule 销售/v 热线/n 。/w 接/v 电话/n 的/ude1 是/vshi 个/q 姑娘/n ，/w 信誓旦旦/vl 地/ude2 说/v ，/w 这/rzv 款/q 产品/n 保准/v 能/v 把/pba 王先生/nr 鼻子/n 上/f 的/ude1 疤/n 给/p 抹/v 平/v 了/ule 。/w 王先生/nr 一/m 听/v 很/d 高兴/a ，/w 立刻/d 花/n 了/ule [282/m 元/q]/mq 订购/v 了/ule 一瓶/mq 。/w 他/rr 还/d 加/v 了/ule [100/m 块钱/q]/mq ，/w 这样/rzv 能/v “/w [买/v 一/d 送/v 一/d]/nz ”/w 。/w 3/m 天后/nz ，/w 快递/v 员/ng 就/d 将/d 产品/n 送/v 上门/vn 了/ule 。/w 付/v 完/vn 款/q 后/f ，/w 王先生/nr 打开/v 包装盒/n 一/m 看/v ，/w 两个/mq 玻璃瓶/n 里/f 装/v 的/ude1 明明/d 是/vshi 祛斑霜/nz ，/w 还/d 写/v 着/uzhe 祛/vg 老年斑/nhd 。/w 
“/w 你/rr 不是/c 说/v 这/rzv 能/v 除疤/nz 吗/y ?/w 怎么/ryv 变成/v 祛/vg 老年斑/nhd 的/ude1 了/ule ?/w ”/w 王先生/nr 拨通/v 了/ule 销售/v 热线/n 说/v 。/w 接/v 电话/n 的/ude1 姑娘/n 说/v 发/v 错/v 了/ule 货/n ，/w 会/v 重新/d 发货/vi 。/w 可是/c ，/w 一连/d 等/udeng 了/ule [很多/m 天/qt]/mq ，/w 始终/d 没有人/nz 联系/v 王先生/nr 。/w 王先生/nr 跑到/v 派出所/nis 报/n 了/ule 警/ng 。/w 民警/nnt 拨通/v 了/ule 销售/v 电话/n ，/w 要求/n 对方/n 退货/vi 。/w 可是/c ，/w 对方/n 要求/n 王先生/nr 将/d 产品/n 寄到/nz 武汉/ns ，/w 并/cc 留下/v 了/ule 联系人/n 电话/n 。/w 王先生/nr 拨打/v 了/ule 联系人/n 电话/n ，/w 才/d 发现/v 原来/d 收货/vn 地址/n 竟然/d 是/vshi 个/q 仓库/n ，/w 对方/n 根本/a 不/d 知道/v 退货/vn 的/ude1 事儿/n ，/w 更/d 谈不上/v 退款/vn 。/w 
此/rzs 后/f ，/w 王先生/nr 拨打/v 所有/b 相关/vn 电话/n ，/w 从来/d 没有/v 打/v 通过/p 。/w 他/rr 气乎乎/z 地/ude2 说/v :/w “/w 这/rzv 明明/d 就是/v 挂着/v 羊头/nz 卖狗肉/nz 。/w 我/rr 要是/c 听/v 她/rr 的话/udh ，/w 把/pba 东西/n 寄/v 湖北/ns ，/w 不/d 又/d 被/pbei 骗/v 了/ule 吗/y ?/w ”/w 

