记者/nnt 从/p [武汉/ns 铁路局/nis]/nto 了解到/v ，/w 春运/n 期间/f 火车票/n 售卖/v 呈现/v 一片/mq “/w 火爆/a ”/w 景象/n ，/w 许多/mq 热门/a 方向/n 车票/n [一/d 开/v]/mq 售/v 就/d 基本/a 售罄/nz 。/w 截至/v 目前/t ，/w 到/v 1月25/t 日前/t 武汉/ns 开往/vf 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 广州/ns 、/w 深圳/ns 等/udeng 城市/n 方向/n 的/ude1 普通/a [快速/d 列车/n]/nz 车票/n 均/d 已/d 售完/v ，/w 部分/n 车次/n 的/ude1 高铁/nz 、/w 动车/n 尚/d 有余/vi 票/n ，/w 其中/rz 往/p 川渝/nz 、/w 上海/ns 车票/n 最/d 抢手/a 。/w 
昨天/t ，/w 记者/nnt 登录/v 12306/m 网站/n 查询/v 发现/vn ，/w 武汉/ns 到/v 成都/ns 车票/n 全部/m 售罄/nz ，/w 武汉/ns 到/v 重庆/ns 也/d 只/d 剩下/v [5/m 张/q]/mq 硬座/n 车票/n 。/w 
自/p 春运/n 火车票/n 全面/ad 发售/v 以来/f ，/w [武汉/ns 铁路局/nis]/nto 车票/n 销售/vn 一路/mq 升温/vi ，/w 1月16日/t ~/w 25日/t ，/w 已售/v 车票/n 超过/v [92/m 万/d 张/q]/mq 。/w 
提醒/v ，/w 春运/n 期间/f ，/w [铁路/n 部门/n]/nz 对/p 因/p 旅客/n 原因/n 办理/v [车票/n 改签/nz]/nz ，/w 且/c 改签/nz 后/f 乘车/vi 日期/n 在/p 2014年1月16日/t 至/p 2月24日/t 期间/f 的/ude1 ，/w 退票/vi 时/ng 按/p 票面/n 票价/n 的/ude1 20%/m 核收/v 退票费/n 。/w （/w 记者/nnt 陈永权/nr 通讯员/nnt 张琦孟/nr 立/v ）/w 
