“/w 这次/r ‘/w 雪龙/n ’/w 号/q 引起/v 关注/vn 之后/f ，/w 中国/ns 新的/a 破冰船/n 制造/v 可能会/nz 加快/v 进度/n 。/w ”/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 被困/v 冰海/nz 后/f ，/w [科技/n 日报/n]/nz 记者/nnt 采访/v 的/ude1 一位/mq 极地/n 科考/n 人员/n 说/v 。/w 极地/n 科考/n 队员/nnt 一直/d 盼望/v 新/a 船/n 下水/vi 。/w 中国/ns 新/a [一/d 艘/q]/mq [极地/n 考察/v]/nz 船/n 计划/n 今年/t 开工/vi 建造/v ，/w 它/rr 的/ude1 加入/vn 将/d 提升/v 中国/ns 的/ude1 极地/n 科考/n 水平/n 。/w 
“/w 雪龙/n ”/w 号/q 是/vshi 中国/ns 拥有/v 的/ude1 [第一/m 艘/q]/mq 破冰船/n ，/w 本/rz 为/p 前苏联/ns 开工/vi 建造/v ，/w 1993年/t 从/p 乌克兰/nsf 购入/v 。/w 20年/t 来/vf 经历/n 过/uguo 几次/mq 大修/vn ，/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 一直/d 作为/p 极地/n 科考/n 船/n 和/cc 运输船/n ，/w 北半球/n 夏天/ns 时/ng 去北极/nz ，/w 南半球/n 夏天/ns 时/ng 去南极/nz ，/w 长/a 年/qt 忙碌/a 。/w 
能/v 破/v [1/m ./w 2/m 米/q]/mq 厚/a 冰/n 的/ude1 “/w 雪龙/n ”/w 号/q ，/w 在/p 破冰船/n 里/f 算/v 能力/n 比较/d 弱/a 的/ude1 。/w [某种/rz 程度/n]/nz 上/f 它/rr 并非/v 专门/d 的/ude1 破冰船/n 。/w 而且/c ，/w 设计/vn 为/p 运输船/n 的/ude1 “/w 雪龙/n ”/w 号/q ，/w 附带/v 的/ude1 科研/n 机能/n 也/d 不算/v 很强/d 。/w 因此/c 增加/v 新的/a 极地/n 船/n 也/d 势在必行/vl 。/w 
2011年/t ，/w 中国/ns 新的/a 破冰船/n 计划/n 获/v 批/q 。/w 计划/n 中/f 的/ude1 破冰船/n 排水量/n [8000/m 吨/q]/mq 级/q 、/w 续航力/n [2/m 万/d 海里/q]/mq 。/w 将/d 与/cc “/w 雪龙/n ”/w 号/q 一起/s 实施/v 南北极/nz 多学科/nz 综合/vn 考察/v 。/w 
据/p [国家/n 海洋局/nis]/nto [极地/n 考察/v 办公室/nis]/nt 主任/nnt 曲探宙/nr 介绍/v ，/w 这/rzv 艘/q 新/a 船/n 比/p “/w 雪龙/n ”/w 号/q 小/a ，/w 船身/n 短/a ，/w 船头/s 和/cc 船尾/n 都/d 装备/n 了/ule 破冰/v 刀/n 。/w 一旦/d 需要/v ，/w 新/a 船/n 不必/d 掉头/vi ，/w 直接/ad 倒车/vi 破冰/v 。/w 它/rr 的/ude1 能力/n 提高/v 到/v 可/v 破/v [2/m 米/q]/mq 厚/a 冰雪/n 层/qv 。/w 
另外/c ，/w 新/a 船/n 还有/v 动力/n [定位/vn 装置/n]/nz ，/w 在/p 大风/n 情况下/nz 能/v 保持/vn 原来/d 位置/n 不/d 动/v ；/w 它/rr 装备/n 的/ude1 科研/n 设备/n 将/d 达到/v 国际/n 水平/n 。/w 有/vyou 船载/nz 直升机/n ，/w 还有/v 支撑/vn 无人/b 缆/n 控/v 深潜器/nz 、/w 无人/b 遥控/v 深潜器/nz 和/cc 水下/s 探测/v 系统/n 的/ude1 平台/n ，/w 能/v 满足/vn 各种/rz 科学/n 调查/v 需求/n 。/w 新/a 船/n 的/ude1 [动力/n 系统/n]/nz 、/w 甲板/n 面积/n 、/w 实验/v 面积/n 都/d 十分/d 优越/a 。/w 总之/c ，/w 远胜/nz “/w 雪龙/n ”/w 号/q 。/w 
中国/ns 新的/a 破冰船/n 将/d 由/p 国内外/s 联合/vd 设计/vn 、/w 国内/s 制造/vn 。/w 按照/p 先前/t 计划/n ，/w 它/rr 将/d 在/p 2014年/t 开始/v 建造/vn 。/w 曲探宙/nr 说/v ，/w 它/rr 可能/v 在/p 2015年/t —/w 2016年/t 投入/v 使用/vn 。/w 
如今/t 拥有/v 最/d 先进/a 破冰船/n 的/ude1 ，/w 基本/a 都/d 是/vshi 北极圈/ns 周边/n 的/ude1 国家/n 。/w 从/p 澳大利亚/nsf 前往/v 救援/vn “/w 雪龙/n ”/w 号/q 的/ude1 美国/nsf 破冰船/n “/w 北极星/n ”/w 号/q ，/w 也/d 是/vshi 全球/n 最大/gm 的/ude1 常规/n 动力/n 破冰船/n 。/w 
而/cc 装备/n 破冰船/n 数量/n 最多/ad ，/w 破冰/v 能力/n 最强/ad 的/ude1 还是/c 俄罗斯/nsf 。/w 它/rr 拥有/v [6/m 艘/q]/mq “/w 北极/ns ”/w 级/q [核动力/n 破冰船/n]/nz 。/w 最大/gm 的/ude1 破冰船/n ，/w 据/p 有些/rz 材料/n 显示/v ，/w 可以/v 在/p 极端/n 条件/n 下/f 破/v [6/m 米/q]/mq 厚/a 的/ude1 冰层/n 。/w 前苏联/ns 的/ude1 “/w 北极/ns ”/w 号/q 破冰船/n ，/w 也/d 是/vshi [第一/m 艘/q]/mq 达到/v 北极/ns 的/ude1 舰船/n ，/w 那/rzv 是/vshi 1977年8月/t ，/w 当时/t 它/rr 还/d 叫/vi “/w 勃列日涅夫/nrf 号/q ”/w 。/w 
前苏联/ns 发展/v 破冰船/n 是/vshi 很/d 自然/n 的/ude1 —/w —/w 北冰洋/nsf 沿岸/f 冰封/nz 万里/mq ，/w 而且/c 前苏联/ns 内/f 河道/n 也/d 会/v 结冰/vi ，/w 破冰船/n 是/vshi 维持/v 航道/n 必须/d 。/w 另外/c ，/w 前苏联/ns 破冰船/n 还/d 可/v 为/p 核潜艇/n 提供/v 保障/vn 。/w 核潜艇/n 在/p 北冰洋/nsf 上浮/v ，/w 可/v 发射/vn 洲际导弹/n 攻击/vn 所有/b 发达国家/n ，/w 但/c 厚/a 冰层/n 是/vshi 其/rz 最大/gm 障碍/n 。/w 破冰船/n 还/d 可以/v 在/p 必要/a 时/ng 救援/v 核潜艇/n 。/w 
