醪糟/nf 是/vshi 不少/m 川南/nrf 人/n 的/ude1 最/d 爱/v ，/w 特别/d 是/vshi 在/p 冬季/t ，/w 醪糟汤圆/nf 、/w 醪糟/nf 煮蛋/nz ，/w 都/d 是/vshi 早餐/n 不错/a 的/ude1 选择/vn 。/w 近日，4/t 岁/qt 的/ude1 小/a 敬/v 因为/c 患/v 感冒/vn ，/w 他/rr 的/ude1 奶奶/n 便/d 想/v 通过/p 醪糟/nf 来/vf 为/p 小/a 敬/v 驱寒/vi ，/w 可/v 没想到/nz ，/w 小/a 敬/v 喝/vn 了/ule 醪糟/nf 后/f 上火/vi 更/d 厉害/a ，/w 还/d 流鼻血/nhd 。/w 
醪糟/nf 驱寒/vi 一次/mq [半/m 碗/n]/mq 喂/v 孙子/n 
近日/t ，/w 在/p [内江市/ns 中医/nnd 医院/nis]/nt ，/w 华西/ns 城市/n 读本/n 记者/nnt 见到/v 小/a 敬/v 和/cc 他/rr 的/ude1 妈妈/n 李慧/nr 。/w 虽然/c 感冒/vi ，/w 小/a 敬/v 依然/d 十分/d 好动/a ，/w 在/p 一旁/f [上/f 蹿/vi 下/f 跳/vi]/nz 。/w 李慧/nr 介绍/v ，/w 小/a 敬/v 今年/t [4/m 岁/qt]/mq ，/w 已经/d 在读/b 幼儿园/nis 了/ule ，/w 因为/c 生病/vi ，/w 已经/d 几天/mq 没/d 去/vf 上学/vi 了/ule ，/w 最主要/nz 就是/v 咳嗽/vi 。/w 
上周四/t 的/ude1 早晨/t ，/w 小/a 敬/v 突然/ad 开始/v 流鼻血/nhd 。/w “/w 以前/f 从来/d 没有/v 流过/v ，/w 肯定/v 是/vshi 醪糟/nf 吃/v 多/a 了/ule 。/w ”/w 李慧/nr 说/v ，/w 见/v 小/a 敬/v 的/ude1 感冒/vn 一直/d 不见/v 好/a ，/w 小/a 敬/v 的/ude1 奶奶/n 就/d 想/v 用/p 醪糟/nf 为/p 他/rr 驱寒/vi 、/w 补/v 身子/n ，/w “/w 一次/mq 吃/v [半/m 碗/n]/mq ，/w 接连/d 吃/v 了/ule [3/m 顿/qv]/mq ”/w 。/w 
阳亢/nr 体质/n 醪糟/nf 越/d 吃/v 越/d 上火/vi 
[内江市/ns 中医/nnd 医院/nis]/nt 副主任/nnt 中医师/nnt 闻永淑/nr 说/v ，/w 最近/t 有/vyou 不少/m 因为/c 吃/v 醪糟/nf 上火/vi 的/ude1 病人/n 来/vf 看病/vi ，/w 他们/rr 当中/f 男女老少/n 都/d 有/vyou ，/w 不/d 分/qt 年龄段/n 。/w 
醪糟/nf 富含/v 碳水化合物/gc 、/w 蛋白质/n 、/w B/x 族/ng 维生素/n 、/w 矿物质/n 等/udeng ，/w 健脾/vi 补肺/nz ，/w 适合/v 孕妇/n 和/cc 一些/mq 阳虚/nhd 有/vyou 寒/ag 体质/n 的/ude1 人/n 吃/v 。/w 但是/c ，/w 醪糟/nf 是/vshi 由/p 糯米/nf 或者/c 大米/nf 经过/p 酵母/n 发酵/vi 而/cc 制成/v ，/w 其/rz 热量/n 高/a ，/w 生/v 湿热/nhd ，/w 如果/c 是/vshi 阳亢/nr 体质/n ，/w 体内/s 有/vyou 热/a 盛/v 的/ude1 人/n 食用/v 醪糟/nf 后/f ，/w 很容易/nz 上火/vi 。/w 表现/v 为/p 流鼻血/nhd 、/w 便秘/vi 、/w 全身/n 发热/vi 等/udeng 。/w 如果/c 有/vyou 感冒/vi 的/ude1 ，/w 将/d 会/v 加重/vn 病情/n 。/w 
闻永淑/nr 介绍/v ，/w 上火/vi 后/f ，/w 可以/v 服用/v [清热/vi 解毒/vn]/nz 的/ude1 药物/n ，/w 例如/v 金银花/n 、/w 连翘/n 、/w 蝉蜕/n 、/w 板蓝根/n 、/w 桑叶/n 、/w 菊花/n 等/udeng 。/w “/w 除了/p 醪糟/nf ，/w 羊肉/nf 、/w 狗肉/nf 、/w 麻辣火锅/nf 、/w 虫草/nf 、/w 鹿茸/nf 等/udeng 都/d 属于/v 易/ad 上火/vi 的/ude1 食品/n ，/w 大家/rr 要/v 根据/p 自己/rr 体质/n 来/vf 进补/nz 。/w ”/w 华西/ns 城市/n 读本/n [实习/vn 记者/nnt]/nnt 黄晓庆/nr 
