近日/t ，/w 剧中/n 主人公/n 的/ude1 豪宅/n 被/pbei 公开/ad 是/vshi 花费/v 高达/v [10/m 亿/m 韩元/q]/mq (/w 约/d 人民币/n [566/m 万元/q]/mq )/w 的/ude1 摄影/vn ，/w 令/v 不少/m 观众/n 目瞪口呆/al 。/w 
剧组/nis 为了/p 展现/v 顶级/b 演员/nnt 千颂伊/nr (/w 全智贤/nr 饰/v )/w 和/cc 在/p 地球/ns 生活/vn [400/m 多年/mq]/mq 的/ude1 外星人/n 都敏俊/nr (/w 金秀贤/nr 饰/v )/w 的/ude1 独特/a 生活/vn 空间/n 特地/d 从/p [全国/n 各地/rzs]/nz 收集/v 到/v 独特/a 的/ude1 饰品/n ，/w 还/d 特意/d 从/p [网上/s 购物/vn]/nz ，/w 从小/d 灯具/n 到/v 大型/b 摆设/n 品/ng ，/w 都/d 经过/p 了/ule 精心/ad 布置/v 。/w 
道具/n 组/n 的/ude1 负责人/nnt 和/cc 摄影棚/n 的/ude1 设计师/nnt 表示/v ：/w “/w 经过/p 一个/mq 多/a 月/n 的/ude1 时间/n 完成/v 了/ule 摄影棚/n ，/w 全智贤/nr 和/cc 金秀贤/nr 看/v 了/ule 以后/f 都/d 赞叹/v 说/v ：/w ‘/w 这/rzv 真的/d 是/vshi 我们/rr 的/ude1 家/q 吗/y ?/w 真的/d 好厉害/nz !/w ’/w 、/w ‘/w 谢谢/v 给/p 我们/rr 这么/rz 好看/a 的/ude1 房子/n ’/w ，/w 令/v 我们/rr 都/d 非常/d 自豪/a 。/w ”/w 
