核心/n 提示/v ：/w 紧接着/c 就/d 有/vyou 网友/n 补充/vn 说/v 徐志摩/nr 有/vyou 个/q 笔名/n 叫/vi “/w 云中鹤/nz ”/w ，/w 而/cc 在/p 金庸/nr 的/ude1 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 中/f ，/w [这个/rz 名字/n]/nz 被/pbei 用/p 在/p 了/ule [四大/n 恶人/n]/nz 中排/n 最/d 末/f 的/ude1 那个/rz 淫贼/nz 身上/s 。/w 
（/w 徐志摩/nr 资料/n 图/n ）/w 
本文/r 摘自/v ：/w [中国/ns 新闻网/n]/nz 作者/nnt ：/w 佚名/n 原/b 题为/v ：/w 《/w 徐志摩/nr 笔名/n “/w 云中鹤/nz ”/w 被/pbei 金庸/nr 用作/v “/w 淫贼/nz ”/w 名字/n 》/w 
近日/t ，/w 有/vyou 网友/n 在/p 微博/n 上/f 发布/v 的/ude1 一则/c 消息/n 引发/v 广泛/a 关注/v ：/w “/w [金庸/nr 小说/n]/nz 里/f 总/b 有一个/mq 气质/n 俊朗/nz 、/w 武功/n 超群/vi 的/ude1 表哥/n ，/w 但/c 金庸/nr 最后/f 总/b 要/v 把/pba 这位/r 表哥/n 描写/v 得/ude3 负心/v 薄幸/nr 、/w [竹篮/n 打/v 水/n 一场空/n]/nz 。/w 比如/v 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 里/f 的/ude1 慕容复/nz 、/w 《/w 连城诀/nz 》/w 里/f 的/ude1 汪啸风/nr 、/w 《/w [倚天/nz 屠龙记/nr]/nz 》/w 里/f 的/ude1 卫璧/nr 。/w 一直/d 不/d 知道/v 金庸/nr 为/p 啥/ry 对/p 表哥/n 有/vyou 这么/rz 大/a 的/ude1 阴影/n ，/w 今天/t 才/d 听/v 人/n 说/v ，/w 金庸/nr 的/ude1 表哥/n 是/vshi 徐志摩/nr …/w …/w ”/w 紧接着/c 就/d 有/vyou 网友/n 补充/vn 说/v 徐志摩/nr 有/vyou 个/q 笔名/n 叫/vi “/w 云中鹤/nz ”/w ，/w 而/cc 在/p 金庸/nr 的/ude1 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 中/f ，/w [这个/rz 名字/n]/nz 被/pbei 用/p 在/p 了/ule [四大/n 恶人/n]/nz 中排/n 最/d 末/f 的/ude1 那个/rz 淫贼/nz 身上/s 。/w 查证/v 的/ude1 结果/n 显示/v ，/w 徐志摩/nr 真的/d 是/vshi 金庸/nr 的/ude1 表哥/n ，/w 还是/c 一对/mq 姑表亲/n 的/ude1 兄弟/n 。/w 对/p 金庸/nr 颇/d 有/vyou 研究/vn 的/ude1 作家/nnt 叶克飞/nr 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng ，/w 道出/v 了/ule 其中/rz 缘由/n 。/w 
1922年/t ，/w 徐志摩/nr 与/cc 有/vyou 夫/ng 之/uzhi 妇/ng 陆小曼/nr 堕入/v 情网/n ，/w 甚至/d 为此/bl 与/cc 原配/n 张幼仪/nr [协议/n 离婚/vi]/nz ，/w 引起/v 轩然大波/n 。/w 1931年/t ，/w 徐志摩/nr 空难/n 丧生/vi ，/w 查/v 家/q (/w 金庸/nr 本名/n 查良镛/nr )/w 送来/v 的/ude1 挽联/n 竟然/d 是/vshi “/w 司勋/nr 绮语/nz 焚/vg 难尽/nz ，/w 仆射/nnt 余情忏/nr 较多/d ”/w ，/w 毫不/d 掩饰/v 讥讽/vn 之意/nz 。/w 在/p 叶克飞/nr 看来/v ，/w 查/v 家/q 不顾/v “/w 死者/n 为/p 大/a ”/w 的/ude1 传统/n ，/w 对/p 徐志摩/nr 的/ude1 这种/r 看法/n ，/w 显然/ad 会/v 使得/vi 当时/t 年纪/n 尚/d 小/a 的/ude1 金庸/nr 耳濡目染/vl ，/w 而/cc 小龙女/nz 的/ude1 失身/v ，/w 也/d 与/cc 陆小曼/nr 曾/d 为/p 人/n 妻/ng 相/d 对应/vi 。/w 
