自己/rr 拍照/vi 、/w 主动/ad 和/cc 力/n 哥/n 拍照/vi 。/w 昨日/t ，/w [诺贝尔/nrf 物理学/n 奖/n 获得者/n]/nz 、/w 华裔/n 国际/n 著名/a 物理学家/nnt 丁肇中/nr 前往/v [沙坪坝/ns 区/n]/ns 磁器口/nz 曾经/d 读书/vi 和/cc 居住/v 的/ude1 地方/n 故地重游/vl ，/w 回忆/v 当年/t 学习/v 和/cc 生活/vn 的/ude1 情景/n 。/w 一路/mq 上/f ，/w 他/rr 依旧/z 用/p 重庆话/nz 交流/vn ，/w 面对/v 每一个/mq 人/n 都/d 和颜悦色/vl ，/w 不过/c 在/p 遇到/v 一些/mq 科学/n 问题/n 时/ng 却/d 很/d 较真/a ，/w 让/v 人/n 感受到/nz 作为/p 大/a 科学家/nnt 随和/a 而/cc 严肃/a 的/ude1 一面/n 。/w 
丁肇中/nr 和/cc 旧居/n 
睹物思人/vl 回忆起/v 父亲/n 趣事/n 
[第二/m 十八/m 中/f]/mq 学校/nis 是/vshi [抗战/vi 时期/n]/nz [四川/ns 教育/vn 学院/nis]/ntu 旧址/n ，/w 当年/t 丁肇中/nr 的/ude1 母亲/n 王隽英/nr 是/vshi 这里/rzs 的/ude1 老师/nnt ，/w 他们/rr 一家/n 在/p 此/rzs 居住/v 了/ule 6年/t 。/w 昨日/t 上午/t [10/m 点/qt]/mq ，/w 丁肇中/nr 的/ude1 故地重游/vl [第一/m 站/vi]/mq 来到/v 了/ule 这里/rzs 。/w 
“/w 变化/vn 太大/d 了/ule ，/w 认/v 不/d 出来/vf 。/w ”/w 丁老/nz 下车/vi 后/f 连连/d 感叹/v 。/w 原来/d ，/w 他们/rr 在/p 70/m 多年前/d 住/vi 过/uguo 的/ude1 平房/n 早已/d 被/pbei 拆/v 了/ule ，/w 现在/t 是/vshi [5/m 栋/q]/mq 家属楼/n 。/w “/w 前/f 几年/mq 有一个/mq 姓/v 宋/tg 的/ude1 女士/n 回到/v 学校/nis ，/w 她/rr 说/v 曾/d 是/vshi 你/rr 的/ude1 邻居/n ，/w 当时/t 你们/rr 住/vi 的/ude1 地方/n 叫/vi 三/m 宿舍/n ，/w 住/vi 了/ule 10/m 家人/n ，/w 你/rr 住/vi [1/m 号/q]/mq ，/w 她/rr 住/vi [3/m 号/q]/mq 。/w ”/w [沙坪坝/ns 街道/ns]/ns 的/ude1 何泽军/nr 介绍/v 。/w 丁肇中/nr 马上/d 想/v 起来/vf 了/ule ，/w 忙说/nz “/w 对/p 对/p 对/p ，/w 当时/t 叫/vi 三/m 宿舍/n ”/w 。/w 
在/p 抗战/vi 教育/v 博物馆/nis 内/f 的/ude1 老照片/nz 上/f ，/w 丁肇中/nr 看到/v 了/ule 当年/t [四川/ns 教育/vn 学院/nis]/ntu 的/ude1 老照片/nz ，/w 办公楼/n 、/w 图书馆/nis …/w …/w [一/d 栋/q 栋/q]/mq 建筑物/n 让/v 他/rr 觉得/v 熟悉/vn ，/w 连忙/d 端/v 起/vf 相机/n 照/v 了/ule 起来/vf 。/w 
楼下/s 的/ude1 陈列室/n 里/f 有/vyou 一块/s 黑板/n ，/w 丁肇中/nr 立即/d 想起/v 父亲/n 丁观海/nr 当年/t 作为/p [数学/n 老师/nnt]/nnt ，/w 经常/d 在/p 黑板/n 前/f 一/m 手拿/v 粉笔/n 演算/vn 、/w 一/m 手拿/v 烟/n 的/ude1 情景/n ，/w 有时/d 想/v 得/ude3 太/d 专心/ad ，/w 就/d 把/pba 烟/n 当成/v 粉笔/n 在/p 黑板/n 上/f 写字/vi ，/w 他/rr 发现/v 后/f 就/d 会/v 笑/vn 个/q 不停/v 。/w 
[重庆/ns 大学/nis]/ntu 也/d 是/vshi 丁肇中/nr 幼时/n 的/ude1 另一个/mq 住所/n 。/w 当年/t 父亲/n 丁观海/nr 在/p [重庆/ns 大学/nis]/ntu 任教/vi ，/w 一家人/n 初/f 到/v 重庆/ns 时/ng ，/w 也/d 在/p 这里/rzs 住/vi 过/uguo [一段/mq 时间/n]/nz 。/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w 丁肇中/nr 来到/v 重大/a 寻觅/v 旧居/n ，/w 不过/c 当时/t 居住/v 的/ude1 “/w 饶/v 家/q 大院/n ”/w ，/w 因为/c 2008年/t 重大/a 新建/v 主/ag 教学楼/n 而/cc 拆除/v ，/w 现在/t 只/d 剩下/v 两根/mq 门柱/n 和/cc “/w 一/m 邛/n 一/m 壑/ng ”/w 的/ude1 门/n 匾/n 掩藏/v 在/p 草坪/n 中/f 。/w 
重大/a 校长/nnt 周绪红/nr 告诉/v 丁肇中/nr ，/w 饶/v 家/q 大院/n 拆除/v 下/f 的/ude1 木料/n 都/d 还/d 保留/v 着/uzhe ，/w 今后/t 有/vyou 可能会/nz 在/p 新校区/nz 复建/v 。/w 
丁肇中/nr 和/cc 力/n 哥/n 
拿/v 扁担/n 试/v 了/ule 试/v 主动/ad 邀请/v 合影/vi 
丁肇中/nr 的/ude1 到来/vn ，/w 成/v 了/ule 磁器口/nz 的/ude1 热/a 话题/n 。/w 当/p 周围/f 的/ude1 游客/n 知道/v 是/vshi 丁肇中/nr 前来/vi 故地重游/vl 时/ng ，/w 都/d 围/v 了/ule 上来/vf 。/w 
“/w 这里/rzs 比较/d 像/v 我/rr 当时/t 在/p 的/ude1 样子/n 了/ule 。/w ”/w 来到/v 磁器口/nz ，/w 丁老/nz 看着/v 老房子/nz 有些/rz 感慨/v ，/w 他/rr 说/v 当年/t 这里/rzs 是/vshi 一个/mq 码头/n ，/w 还/d 记得/v 有/vyou 很多/m 挑夫/nnd ，/w 拿着/vf 长长的/z 扁担/n ，/w 挑/v 着/uzhe 重重/z 的/ude1 货物/n 穿梭/vi 在/p 码头/n 和/cc 小巷/n 中/f 。/w 
“/w 现在/t 重庆/ns 还是/c 有/vyou 挑夫/nnd 。/w ”/w 周围/f 的/ude1 人/n 听到/v 他/rr 提起/v 后/f ，/w 立刻/d 向/p 他/rr 介绍/v 。/w 正在/d 人群/n 中/f 围观/vi 的/ude1 力/n 哥/n 唐/tg 必/d 海/n 被/pbei 推/v 到/v 了/ule 丁肇中/nr 面前/f 。/w 
“/w 就是/v 这种/r 扁担/n ，/w 我/rr 可以/v 试/vn 一下/mq 不/d ？/w ”/w 丁老/nz 笑着/vi 问/v 唐必海/nr ，/w 随后/d 拿着/vf 扁担/n 在/p 肩上/s 试/v 了/ule 试/v ，/w 说/v 当年/t 他/rr 就是/v 看到/v 挑夫/nnd 们/k 这样/rzv 担/q 东西/n 的/ude1 。/w 说完/v ，/w 主动/ad 要求/n 和/cc 周围/f 的/ude1 几名/mq 力/n 哥/n 合影/vi 。/w 
“/w 我/rr 太/d 激动/a 了/ule ，/w 大/a 科学家/nnt 和/cc 我/rr 合影/vi 。/w ”/w [57/m 岁/qt]/mq 的/ude1 力/n 哥/n 杨渝成/nr 合影/vi 后/f 激动不已/vl ，/w 他/rr 说/v 自己/rr 从小/d 在/p 磁器口/nz 长大/vi ，/w 下岗/vn 后/f 当/p 了/ule [十几/m 年/qt]/mq 的/ude1 力/n 哥/n 了/ule ，/w 一直/d 都/d 知道/v 磁器口/nz 出/vf 的/ude1 这个/rz 科学家/nnt 丁肇中/nr ，/w 没想到/nz 能/v 有/vyou 机会/n 见到/v 他/rr ，/w 还/d 能/v 合影/vi 。/w 
丁肇中/nr 和/cc 母校/n 
[28/m 中/f]/mq 、/w 磁/ng 小将/n 以/p 丁肇中/nr 命名/v 
位于/v 磁器口/nz 正街/nz 的/ude1 宝/n 善/ag 宫/ng ，/w [抗战/vi 时期/n]/nz 改为/v [嘉陵/ns 小学/nis]/nt （/w 磁器口/nz 小学/nis ）/w ，/w 就是/v 当年/t 丁肇中/nr 读书/vi 的/ude1 地方/n 。/w 宝/n 善/ag 宫/ng 并/cc 不大/d ，/w [三/m 面/nf]/mq 围成/nz 门/n 字形/n 的/ude1 两层/mq 木楼/nz ，/w 中间/f 一块/s 空地/n 就是/v 当年/t 学校/nis 的/ude1 全部/m 场地/n 。/w 
磁器口/nz 小学/nis 的/ude1 师生/n 正在/d 这里/rzs 等待/v 着/uzhe 丁老/nz 的/ude1 到来/vn ，/w 看到/v 当年/t 读书/vi 的/ude1 地方/n 已经/d 被/pbei [修复/v 一/d 新/a]/nz ，/w 丁肇中/nr 一时/d 没/d 对/p 上/f 号/q 。/w 当/p 听/v 介绍/vn 自己/rr 当年/t 上课/vi 的/ude1 地方/n 就/d 在/p 左边/f 的/ude1 [二/m 楼/n]/mq ，/w 即/v 丁肇中/nr 展览馆/n 的/ude1 楼上/s 时/ng ，/w 他/rr 立刻/d 走/v 了/ule 进去/vf 。/w 
“/w 2007年/t [百年/mq 校庆/n]/nz 时/ng ，/w 我们/rr 就/d 想/v 邀请/vn 丁/ng 教授/nnt 回来/v ，/w 孩子们/nz 还给/v 丁肇中/nr 爷爷/n 写/v 了/ule 一封信/mq ，/w 不过/c 由于/p 不/d 晓得/v 地址/n ，/w 所以/c 没有/v 寄/v 出去/vf 。/w ”/w 磁器口/nz [小学/nis 校长/nnt]/nnt 刘春明/nr 说/v ，/w 这次/r 没想到/nz 丁/ng 教授/nnt 重返/v 母校/n ，/w 让/v 他们/rr 非常/d 激动/a 。/w 
磁器口/nz 小学/nis 老师/nnt 吕竟/nr 介绍/v ，/w 从/p 2007年/t 起/vf ，/w 磁器口/nz 小学/nis 每年/r 都/d 将/d 综合/vn 评比/vn 中/f 最/d 优秀/a 的/ude1 班级/n 命名/v 为/p “/w 丁肇中/nr 班/n ”/w ，/w 鼓励/v 这些/rz 孩子/n 能够/v [努力/ad 学习/v]/nz ，/w 向/p 丁肇中/nr 爷爷/n “/w 看齐/vi ”/w 。/w [10/m 岁/qt]/mq 的/ude1 王清雯/nr 是/vshi 今年/t “/w 丁肇中/nr 班/n ”/w 的/ude1 学生/nnt ，/w 她/rr 作为/p 代表/nnt ，/w 向/p 丁肇中/nr 赠送/v 了/ule 一幅/mq 科幻画/nz ，/w 表达/v 他们/rr 对/p 丁肇中/nr 的/ude1 崇敬/vn 之/uzhi 情/n 。/w 
为了/p 纪念/v 丁肇中/nr 的/ude1 卓越/a 成就/n ，/w 重庆/ns [28/m 中/f]/mq 、/w 磁器口/nz 小学/nis 将/d 分别/d 更名/vi 为/p 丁肇中/nr 实验/vn 中/f 学校/nis 、/w 丁肇中/nr 小学校/nis 。/w 
丁肇中/nr 和/cc 自己/rr 
成功/a 不是/c 依赖/v 别人/rr 取得/v 的/ude1 
虽然/c 丁老/nz 一路/mq 表现/v 得/ude3 童心未泯/vl ，/w 但/c 在/p 一些/mq 涉及/v 自己/rr 情况/n 和/cc 科学/n 的/ude1 问题/n 上/f ，/w 丁老/nz 会/v 毫不/d 掩饰/v 地/ude2 提出/v 自己/rr 的/ude1 不同/a 看法/n 。/w 
在/p 丁肇中/nr 展览/vn 馆内/s ，/w 对于/p 挂/v 在/p 墙上/s 关于/p 他/rr 和/cc 家人/n 的/ude1 老照片/nz 和/cc 小故事/nz ，/w 他/rr 都/d 一一/m 细看/v 。/w 
当/p 看到/v 有/vyou 张/q 他/rr 和/cc 祖母/n 的/ude1 照片/n ，/w 说明/v 却/d 是/vshi “/w 他/rr 和/cc 外祖母/n ”/w 时/ng ，/w 丁肇中/nr 特别/d 指/v 了/ule 出来/vf 。/w 而/cc 在/p 墙上/s 挂/v 的/ude1 关于/p 他/rr 的/ude1 小故事/nz —/w —/w —/w 儿/ng 时/ng 最/d 仰慕/v 的/ude1 科学家/nnt 是/vshi 法拉第/nrf ，/w 他/rr 将/d 自己/rr 的/ude1 零用钱/n 全部/m 用来/v 买/v 实验/vn 用品/n 时/ng ，/w 他/rr 逐字逐句/dl 看完/v 后/f ，/w 说/v ：/w “/w 这个/rz 是/vshi 真的/d ，/w 我/rr 确定/v 。/w ”/w 
在/p 抗战/vi 教育/v 博物馆/nis 内/f ，/w 他/rr 看到/v 以前/f [国民/n 学校/nis]/nz 公民/n 训练/v 细目/n 上/f ，/w 对于/p “/w 助/v 人/n ”/w 的/ude1 条目/n 中/f 写道/v 的/ude1 —/w —/w —/w 我/rr 帮助/v 别人/rr 做事/vi ，/w 使/v 他/rr 成功/a 。/w 立刻/d 转/v 过来/vf 对/p 周围/f 的/ude1 人/n 说/v ，/w 他/rr 不是/c 很/d 赞同/v ，/w 做/v 科学/n 一定/b 要/v 做/v 自己/rr 。/w 成功/a 不是/c 依赖/v 别人/rr 取得/v 的/ude1 ，/w 爱好/n 、/w 专一/a 、/w 努力/ad ，/w 是/vshi 成功/a 的/ude1 [三/m 个/q]/mq [必备/vn 条件/n]/nz 。/w 
丁肇中/nr 和/cc 老师/nnt 
一把/mq 抱住/v 她/rr 问候/vn “/w 老师/nnt ，/w 你好/vl ”/w 
今年/t [88/m 岁/qt]/mq 的/ude1 吴泽碧/nr 上世纪/nz 40年代/t 曾/d 在/p [嘉陵/ns 小学/nis]/nt 当/p 过/uguo 老师/nnt ，/w 作为/p 当时/t 还/d 健/ag 在/p 的/ude1 老师/nnt 代表/nnt ，/w 她/rr 特地/d 赶来/vi 看/v 丁肇中/nr 。/w 看到/v 曾经/d 的/ude1 老师/nnt ，/w 丁肇中/nr 一把/mq 抱住/v 了/ule 她/rr ，/w 亲切/a 地/ude2 问候/vn 道/qv ：/w “/w 老师/nnt ，/w 你好/vl ！/w ”/w 
“/w 当年/t 我/rr 教/v 一年级/mq ，/w 并未/d 给/p 他/rr 上/f 过/uguo 课/n ，/w 但/c 知道/v 他/rr 。/w ”/w 吴泽碧/nr 说/v ，/w 当时/t 学校/nis 学生/nnt 不/d 多/a ，/w 一个/mq 年级/n 就/d [三/m 四十/m 人/n]/mq ，/w 丁肇中/nr 当时/t 的/ude1 [学习/v 成绩/n]/nz 很好/ad ，/w 特别/d 是/vshi 数学/n ，/w 老师/nnt 提问/vn 几乎/d 都/d 难/a 不/d 倒/vi 他/rr ，/w 有时/d 没/d 教/v 过/uguo 的/ude1 知识/n 他/rr 也/d 会/v 。/w 因为/c 他/rr 父母/n 都/d 是/vshi 教师/nnt ，/w 丁肇中/nr 不仅/c 学习/v 好/a ，/w 而且/c 很/d 有/vyou 礼貌/an ，/w 非常/d 尊重/v 人/n 。/w 
已故/vn 嘉陵/ns [小学/nis 校长/nnt]/nnt 范仲琳/nr 的/ude1 小/a 儿子/n 、/w [67/m 岁/qt]/mq 的/ude1 [重庆/ns 七/m 中/f]/nt 退休/v 教师/nnt 范荣谦/nr 说/v ，/w 父亲/n 1938年/t 起/vf 开始/v 担任/v 嘉陵/ns [小学/nis 校长/nnt]/nnt ，/w 和/cc 丁肇中/nr 一家/n 都/d 熟识/v 。/w 他/rr 说/v ，/w 父亲/n 对/p 丁肇中/nr 的/ude1 印象/n 非常/d 深刻/a ，/w 说/v 当时/t 学校/nis 的/ude1 数学课/n 除授/nz 课本/n 知识/n 外/f ，/w 还/d 上/f 了/ule 高/a 小/a 课程/n ，/w 如/v 四则运算/nz 、/w 比例/n 、/w 百分法/nz 、/w 利息/n 等/udeng 问题/n ，/w 丁肇中/nr 经常/d 受到/v [数学/n 老师/nnt]/nnt 陈敬承/nr 的/ude1 表扬/vn ，/w 说/v 他/rr 数学/n 理解力/n 过/uguo 人/n ，/w 演算/vn 习题/n 快/a ，/w 答案/n 准确/a 。/w 
2011年7月21日/t ，/w [102/m 岁/qt]/mq 高龄/n 的/ude1 范仲琳/nr 过世/v 。/w “/w 父亲/n 生前/t 一直/d 盼/v 着/uzhe 他/rr 回来/v ，/w 再/d 看看/v 他/rr 。/w ”/w 他/rr 说/v ，/w 虽然/c 父亲/n [未能/v 如愿/vi]/nz ，/w 但/c 昨天/t 他/rr 终于/d 替/p 父亲/n 了/ule 了/ule 心愿/n 。/w 
