人物/n 简介/n 
傅志寰/nr ，/w 1938年/t 生于/v [黑龙江/ns 哈尔滨/ns]/ns ，/w 苏联/ns [莫斯科/nsf 铁道/n 学院/nis]/nt 毕业/v 。/w 先后/d 在/p [湖南/ns 株洲/ns 电力/n 机车/n 研究所/nis]/nt 、/w [铁道部/nis 科技局/nis]/nt 、/w [哈尔滨/ns 铁路局/nis]/nto 等/udeng 单位/n 工作/vn 。/w 1991年/t 任/v 铁道部/nis 副部长/nnt ，/w [1998/m 至/p 2003/m 年/qt]/mq 任/v 铁道部/nis 部长/nnt ，/w 领导/n 了/ule 前/f [四/m 次/qv]/mq [铁路/n 大/a 提速/vn]/nz ，/w 致力于/v 铁路/n 管理/vn 体制改革/v 。/w 
从/p 离家/vi 最近/t 的/ude1 [积水潭/ns 站/vi]/nz 上/f [二/m 号/q]/mq 线/n 地铁/n ，/w 在/p 复兴门/ns 换/v 一号/mq 线/n ，/w 到/v [天安门/ns 东/f]/nz 下车/vi ，/w 走/v [6/m 分钟/qt]/mq ，/w 跨进/v 南河沿/nz 大街/n [111/m 号/q]/mq [欧美/n 同学会/nis]/nt 的/ude1 大门/n ，/w 全程/n 大约/d [45/m 分钟/qt]/mq 。/w 这个/rz 过程/n ，/w [76/m 岁/qt]/mq 的/ude1 傅志寰/nr 每周/r 都会/n 走上/v 几遍/nz 。/w 
“/w 我/rr 现在/t 的/ude1 主要/b 工作/vn 就是/v 在/p [欧美/n 同学会/nis]/nt 帮帮忙/nz ，/w 算是/v 个/q 志愿者/nnt 吧/y 。/w ”/w 傅志寰/nr 对/p [环球/n 人物/n]/nz 杂志/n 记者/nnt 说/v 。/w 透过/v 他/rr 办公室/nis 的/ude1 玻璃窗/n ，/w 能/v 看到/v 外面/f 的/ude1 斗拱/n 房檐/n ，/w 向/p 西/f [几百/m 米/q]/mq 就是/v 紫禁城/ns 。/w “/w 你/rr 要/v 采访/vn 我/rr ，/w 谈/v [中国/ns 铁路/n]/nz ，/w 可/v 我/rr 一个/mq 老头子/n 有/vyou 什么/ry 好/a 谈/v 的/ude1 呢/y 。/w ”/w 虽然/c “/w 铁道部/nis ”/w 这个/rz 名称/n 已经/d 成为/v 历史/n ，/w 但/c 作为/p 共和国/n [第/m 十/m 一/d 任/v]/mq 铁道部/nis 部长/nnt ，/w 傅志寰/nr 的/ude1 人生/n 和/cc 铁路/n 有着/v 不解之缘/n 。/w 
2013年12月6日/t ，/w 傅志寰/nr 在/p [欧美/n 同学会/nis]/nt 接受/v 本刊/rz 记者/nnt 采访/v 。/w （/w 本刊/rz 记者/nnt 傅聪/nr 摄/vg ）/w 
开车/vi 吓/v 到/v 值班/vn 老/a 大嫂/n 
如果/c 人生/n 是/vshi 一趟/mq 列车/n ，/w 傅志寰/nr 的/ude1 始发站/n 就是/v 哈尔滨/ns 。/w 1938年/t ，/w 他/rr 出生/vi 在/p 市郊/s 一个/mq 名叫/v “/w 三棵树/nz ”/w 的/ude1 地方/n ，/w 当/p [火车/n 司机/nnt]/nz 的/ude1 父亲/n 给/p 他/rr 起/vf 了/ule 个/q 小名/n “/w 树/n 生/v ”/w 。/w 吃/v 着/uzhe 粗粮/n 长大/vi 的/ude1 他/rr ，/w 初中/nis 毕业/v 时/ng 的/ude1 身高/n 是/vshi [1/m ./w 48/m 米/q]/mq 。/w 上世纪/nz 50年代/t 初/f ，/w 中国/ns “/w 一边倒/vi ”/w 向/p 苏联/ns 老大哥/n ，/w 开始/v 大量/m 派遣/v 留学生/n 。/w 1955年/t ，/w 傅志寰/nr 通过/p 高考/vn ，/w 被/pbei 选拔/v 为/p 留/v 苏/b 预备生/n 。/w 接到/v 通知书/n 时/ng ，/w 母亲/n 正在/d 切菜/nz ，/w 听到/v 消息/n 激动/a 得/ude3 把手/n 都/d 给/p 切/v 破/v 了/ule 。/w 
傅志寰/nr 儿/ng 时/ng 的/ude1 想法/n 很/d 简单/a ：/w “/w 父亲/n 开火车/nz ，/w 我/rr 长大/vi 了/ule 要/v 造/v 火车/n 。/w ”/w 报/n 专业/n 时/ng ，/w 他/rr 毫不犹豫/dl 地/ude2 填报/v 了/ule 蒸汽机/n 制造/vn 。/w 结果/n 领导/n 告诉他/nz ，/w 这个/rz 专业/n 在/p [苏联/ns 大学/nis]/nt 里/f 已经/d 被/pbei 淘汰/v 了/ule ，/w 不如/v 改/v 学/v 技术/n 更/d 先进/a 的/ude1 [电力/n 机车/n]/nz 。/w 在/p [北京/ns 俄语/n 学院/nis]/nt 学习/v 了/ule 一年/mq 语言/n 后/f ，/w 傅志寰/nr 走进/v 了/ule [莫斯科/nsf 铁道/n 学院/nis]/nt 。/w 
在/p 苏联/ns ，/w 傅志寰/nr 首先/d 要/v 过/uguo 语言/n 关/n 。/w 一/m 开始/v 他/rr 听/v 不懂/v ，/w 一节课/nz 下来/vf 脑子/n 晕晕乎乎/z 。/w 好/a 在/p 苏联/ns 同学/n 很/d 大方/a 地/ude2 把/pba 笔记/n 拿出/v 来/vf 与/cc [中国/ns 留学生/n]/nz 分享/v ，/w 还/d 帮助/v 解答/vn 疑问/n 。/w 那段/r 时期/n ，/w [中国/ns 留学生/n]/nz 在/p 学习/v 上/f 都/d 下/f 足/a 了/ule 功夫/n ，/w 凌晨/t 一点/mq 之前/f 没/d 人/n 上床/vn 睡觉/vi 。/w 
“/w 国内/s 每个/r 月/n 给/p 我们/rr 发/v [500/m 卢布/n]/mq 的/ude1 生活费/n ，/w 相当于/v [六/m 七/m 个/q]/mq 工人/nnt 的/ude1 工资/n 。/w 不/d 好好/d 学习/v 对得起/v 谁/ry 呢/y ？/w ”/w 但/c 苏联/ns 同学/n 很/d 奇怪/v ：/w “/w 中国人/n 怎么/ryv 不/d 跳舞/vi ，/w 不/d 出去/vf 玩/v ？/w ”/w 于是/cc 就/d 送/v 了/ule 个/q “/w 面包干/n ”/w 的/ude1 外号/n ，/w 意思/n 是/vshi 干巴巴/z 的/ude1 。/w 不过/c 大家/rr 关系/n 融洽/a ，/w 中国/ns 学生/nnt 也/d 不/d 觉得/v 尴尬/a 。/w 三年级时/t ，/w 有/vyou 苏联/ns 同学/n 开始/v 反过来/d 找/v 中国/ns 学生/nnt 帮忙/vi 答疑/vn 了/ule 。/w 在/p 5年/t 的/ude1 学习/vn 、/w [几十/m 次/qv]/mq 五分制/nz 考试/vn 中/f ，/w 傅志寰/nr 只有/c 两次/mq 不是/c 5分/t 。/w 
傅志寰/nr 在/p 苏联/ns 的/ude1 另一个/mq 收获/n 是/vshi 个子/n 长/a 高/a 了/ule 。/w “/w 去/vf 莫斯科/nsf 的/ude1 第一年/t ，/w 光/n 午餐/n 我/rr 就/d 能/v 吃/v [1/m 斤/q]/mq 面包/nf 。/w 那/rzv 两年/mq ，/w 身体/n 蹿/vi 得/ude3 很快/d ，/w 最后/f 定格/vi 到/v [1/m ./w 72/m 米/q]/mq ，/w 是/vshi 我们/rr 家里/s 最高/a 的/ude1 。/w ”/w 
大/a 三/m 之后/f ，/w 傅志寰/nr 开始/v 实习/vn ，/w 暑假时/t 学/v 开火车/nz 。/w “/w 如果/c 当天/t 拉/v 的/ude1 是/vshi 货车/n ，/w 苏联/ns 司机/nnt 师傅/nnt 就/d 会/v 把/pba 机车/n 控制/v 手柄/n 直接/ad 交给/v 我/rr ，/w 让/v 我/rr 大胆/ad 地/ude2 开/v 。/w ”/w 有/vyou 一次/mq 由于/p 起/vf 速/ag 太快/d ，/w 傅志寰/nr 慌张/a 之下/f 急于/v 打/v 回/v 控制/vn 手柄/n ，/w 结果/n 列车/n 速度/n 几乎/d 降/v 到/v 零/m 。/w 车站/n 值班/vn 的/ude1 老/a 大嫂/n 吓/v 了/ule [一/d 跳/vi]/mq ，/w 急忙/d 跑/v 来看/u 个/q 究竟/d 。/w 发现/v 是/vshi 一名/mq 中国/ns 实习生/nnt 在/p 开车/vi ，/w 她/rr 笑/v 了/ule 笑/v 又/d 回去/v 了/ule 。/w 
实习/vn 生活/vn 也/d 让/v 傅志寰/nr 看到/v 了/ule 苏联/ns 的/ude1 另一面/mq 。/w “/w 酗酒/vi 成风/vi 、/w 官僚主义/n 、/w 管理/vn 不善/a 、/w 效率/n 不/d 高/a …/w …/w 这/rzv 一切/rz 都/d 让/v 我/rr 隐约/z 感到/v ，/w 苏联/ns 在/p 制度/n 上/f 出/vf 了/ule 问题/n 。/w ”/w 傅志寰/nr 对/p [环球/n 人物/n]/nz 杂志/n 记者/nnt 说/v 。/w 
[毕业/v 前夕/f]/nz ，/w [中苏/n 关系/n]/nz 日趋/d 紧张/a 。/w 1961年7月/t ，/w 拿到/v 毕业证/nz 的/ude1 傅志寰/nr 启程/vi 回国/vi 。/w 几个/mq 苏联/ns 同学/n 到/v 车站/n 送/v 他/rr ，/w 都/d 很/d 伤感/an 。/w 
