记者/nnt 6日/t 从/p [北京/ns 铁路局/nis]/nto 召开/v 的/ude1 [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f 获悉/v ，/w 今年/t 铁路/n [春运/n 高峰/n]/nz 日/b 预计/v 为/p 1月27日/t (/w 农历/n [腊月/t 二/m 十七/m]/nz 日/b )/w 和/cc 28日/t (/w [腊月/t 二/m 十八/m 日/b]/nz )/w ，/w [北京/ns 地区/n]/nz 预计/v 每天/r 输送/v 旅客/n 将/d 达/v [104/m 万/d 人/n]/mq 左右/f 。/w 
[北京/ns 铁路局/nis]/nto 春运/n 期间/f 每日/r 将/d 开行/v [旅客/n 列车/n]/nz [661/m 对/p]/mq ，/w 同比/n 增/v 8.2%/m 。/w 其中/rz [北京/ns 地区/n]/nz 安排/v [525/m 对/p]/mq ，/w 同比/n 增/v 5.8%/m 。/w 北京/ns 至/p 天津/ns 间/f [京津/ns 城际/b]/nz 输送/v 能力/n 将/d 提高/v 20%/m 。/w 
为/p 严厉打击/v [倒卖/v 火车票/n]/nz 的/ude1 不法/b 行为/n ，/w 铁路/n [公安/n 部门/n]/nz 也/d 将/d [采取/v 措施/n]/nz ，/w 其中/rz 包括/v 鼓励/vn 旅客/n 举报/vn 倒卖/v 、/w 贩卖/v 车票/n 行为/n ，/w 实行/v [有/vyou 奖/n 举报/vn]/nz ，/w 给予/vn 举报者/n [100/m 元/q]/mq 至/p [500/m 元/q]/mq 人民币/n 奖励/vn 。/w 
目前/t ，/w [北京/ns 铁路局/nis]/nto 在/p 春运/n 前/f [集中/v 力量/n]/nz 对/p 全局/n 所有/b 上/f 线/n 客车/n 、/w 机车/n 以及/cc 管/v 内/f 的/ude1 线路/n 、/w 桥梁/n 、/w 信号/n 系统/n 等/udeng 主要/b 行车/vn 设备/n 进行/vn 了/ule 全面/ad 的/ude1 检查/vn 整修/v 。/w 
为/p 应对/v 高/a 增长/v 的/ude1 客流/n ，/w 春运/n 期间/f ，/w 北京/ns 各/rz 大火/n 车站/n 将/d 开/v 齐/a 所有/b 实名制/nz 验证/v 验票/v 窗口/s ，/w 并/cc 增派/v 大量/m [机关/n 干部/nnt]/nnt 、/w 公安/n 、/w 武警/nnd 、/w 志愿者/nnt 现场/s [维持/v 秩序/n]/nz ，/w 加强/v 组织/n 引导/v ，/w 确保/v 旅客/n 组织/n 有序/a 、/w 安全/an 乘/v 降/v 。/w 
[北京/ns 铁路局/nis]/nto 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 在/p 春运/n 客流/n 高峰期/n 将/d 采取/v 分区/n 候车/vn 、/w 分/qt 时段/n 进站/vi 等/udeng 措施/n ，/w 防止/v 出现/vn 客流/n 积压/v 、/w 对流/vn 、/w 挤/v 伤/vn 踩/v 压/v 事故/n 。/w 公安/n 、/w 客运/n 部门/n 建立/v 火车站/n 场/qv 外围/f 卡/n 堵/v 、/w 进站/vi 口/n 机/ng 检/ng 、/w 候车/vn 区/n 抽验/v 的/ude1 “/w [三/m 品/ng]/mq ”/w 查/v 堵/vn “/w [三/m 道/qv 防线/n]/nz ”/w ，/w 确保/v 行李/n 件/q 件/q 过/uguo 机/ng 、/w 旅客/n 人/n 人手/n 检/ng ，/w 坚决/ad 把/pba 危险品/n 堵/v 在/p 站/vi 外/f 车/n 下/f 。/w (/w 记者/nnt 周音/nr )/w 
