[韩国/nsf 总统/nnt]/nz 朴槿惠/nr 6日/t 表示/v ，/w 希望/v 在/p 今年/t 农历/n 春节/t 促成/v 韩朝/nr 离散/vn 家属/n 团聚/vi 。/w 她/rr 同时/c 重申/v ，/w 为/p 推动/v [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 的/ude1 和平/n 与/cc 统一/vn ，/w 自己/rr 愿意/v 在/p “/w [任何/rz 时候/n]/nz ”/w 同/p 朝鲜/nsf 最高/a 领导人/nnt 金正恩/nr 举行会谈/v 。/w 
回应/v 金正恩/nr 新年/t 讲话/n 
朴槿惠/nr 当天/t 上午/t 在/p 青瓦台/nsf 举行/v 的/ude1 新年/t 记者会/n ，/w 阐述/v [韩国/nsf 政府/nis]/nt 在/p 今年/t 的/ude1 内政/n 外交/n ，/w 朝/tg 韩/b 关系/n 的/ude1 走向/vn 无疑/d 是/vshi 各方/r 关注/v 的/ude1 焦点/n 议题/n 。/w 
朴槿惠/nr 同时/c 重申/v ，/w 如果/c [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 的/ude1 和平/n 和/cc [统一/vn 大业/n]/nz 需要/v ，/w 自己/rr 愿意/v 在/p [任何/rz 时候/n]/nz 同/p 金正恩/nr 举行会谈/v ，/w 但是/c 她/rr 希望/v 朝/tg 韩/b [首脑/nnt 会晤/vn]/nz 应该/v 取得/v 实质性/n 成果/n ，/w 而/cc 不仅仅/d 是/vshi “/w 为/p 会谈/vi 而/cc 会谈/vi ”/w 。/w 
1月6日/t ，/w [韩国/nsf 总统/nnt]/nz 朴槿惠/nr 在/p 首尔/ns 总统府/n 青瓦台/nsf 举行/v 的/ude1 新年/t 记者/nnt 会上/n 发言/vi 。/w 新华社/nt 发/v 
明年/t 是/vshi 半岛/n 分裂/vi [70/m 周年/q]/mq 
朴槿惠/nr 希望/v 韩朝/nr 双方/n 在/p [今年/t 春节/t]/nz 前后/f 促成/v 离散/vn 家属/n 团聚/vi 活动/vn ，/w 为/p 韩朝/nr 关系/n 发展/vn 注入/v 新/a 动力/n 。/w “/w 我/rr 希望/v 离散/vn 家属/n 中/f 老人/n 能/v 在/p 春节/t 前后/f 团聚/vi ，/w 抚慰/v 他们/rr 心灵/n 伤痛/n 。/w ”/w 韩联社/nr 称/v ，/w 在/p 朝鲜/nsf 政局/n 出现/v 重大/a 变化/vn 不久/d ，/w [韩国/nsf 政府/nis]/nt 再次/d 提出/v 离散/vn 家属/n 团聚/vi 活动/vn 的/ude1 建议/n ，/w 是/vshi 为/p 寻求/v [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 稳定/an 做出/v 的/ude1 努力/ad 。/w 韩国/nsf 的/ude1 北韩/nz 问题/n 研究所/nis 专家/nnt 柳浩烈/nr （/w 音译/n ）/w 说/v ，/w 实现/v 离散/vn 家属/n 团聚/vi 是/vshi 改善/v 朝/tg 韩/b 关系/n 的/ude1 “/w 试金石/n ”/w 。/w 如果/c 团聚/vi 活动/vn 能/v 顺利实现/v ，/w 那么/c 朝/tg 韩/b 间/f 诸多/m 陷入/v 停滞/vn 的/ude1 [合作/vn 项目/n]/nz 都/d 有可能/nz 恢复/v 。/w 
朴槿惠/nr 说/v ，/w 朝鲜/nsf 原/b “/w [二/m 号/q 人物/n]/nz ”/w 张成泽/nr 遭/v 处决/v 后/f ，/w [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 的/ude1 局势/n “/w 比/p 以前/f 更/d 严峻/a ”/w 。/w 现在/t 无人/b 能/v 准确/a 预见/v 朝鲜/nsf 未来/t 局势/n 的/ude1 走向/vn ，/w “/w 与/cc 其/rz 进行/vn 各种/rz 不/d 成熟/a 的/ude1 预判/nz ，/w 我们/rr 不如/v 为/p 各种/rz 可能性/n 做好/v 准备/vn 。/w ”/w 
朴槿惠/nr 强调/v 将/d 积极/ad 推动/v [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 的/ude1 “/w [和平/n 统一/vn]/nz ”/w ，/w 同时/c 重申/v 如果/c 朝鲜/nsf 放弃/v 核计划/n ，/w 韩国/nsf 将/d 和/cc [国际/n 社会/n]/nz 一起/s 加大/v 对/p 朝鲜/nsf 的/ude1 经济/n 援助/vn 和/cc 韩朝/nr 双方/n 的/ude1 合作/vn 交流/vn 。/w 
“/w 明年/t 是/vshi [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 分裂/vi [70/m 周年/q]/mq ，/w 如果/c 我们/rr 能够/v 大步/d 向前/vi ，/w 我们/rr 将/d 摆脱/v 对抗/vn 和/cc 核威胁/n ，/w 准备/v 开创/v 一个/mq 统一/vn 的/ude1 时代/n 。/w ”/w 朴槿惠/nr 说/v 。/w 
冯俊扬/nr （/w 新华社/nt 特稿/nz ）/w 
