人民网/nz 成都/ns 1月7日/t 电/n （/w 宋艳/nr ）/w 家住/v 巴中市/ns 南江县/ns 长赤镇/ns 书院街/nz 的/ude1 潘小芬/nr 再也/d 不用/d 为/p 洗澡/vi 水/n 发愁/v 了/ule ，/w 鼓楼村/ns 村民/n 胡培昌/nr 因为/c 通/v 了/ule 水/n 开始/v 忙活/vi 起/vf 老家/n 房屋/n 的/ude1 维修/vn 。/w 这/rzv 一切/rz 都/d 因为/c 困扰/v 南江县/ns 多年/mq 的/ude1 饮水/n 问题/n 得以/v 解决/vn 。/w 
胡培昌/nr 向/p 记者/nnt 展示/v 多年/mq 使用/v 的/ude1 挑水/vi 铁桶/n 。/w （/w 宋艳/nr 摄/vg ）/w 
水资源/n 匮乏/vi 祖祖辈辈/n 担水/v 喝/vn 
说起/v 以前/f 的/ude1 饮水/n 问题/n ，/w 胡培昌/nr 有/vyou 一肚子/nz 的话/udh 想/v 说/v ：/w “/w 这/rzv 是/vshi 老大难/n 问题/n ，/w 祖祖辈辈/n 吃水/n 都/d 靠/v 担/q 。/w ”/w 他/rr 拿起/v 曾/d 使用/v 了/ule 多年/mq 的/ude1 铁桶/n 说/v ，/w “/w 正常/a 情况下/nz ，/w 一个/mq 小时/n 挑一/nz 担水/v ，/w 共有/v [80/m 多/a]/mq 斤重/nz 。/w 每次/r 挑/v 完/vn 水/n ，/w 浑身/n 是/vshi 汗/n 、/w 心跳/vi 很快/d 。/w ”/w 
下山/vi 挑空/nz 桶/q ，/w 上山/vi 挑/v 满桶/nz 。/w 胡培昌/nr 算/v 了/ule 算/v ，/w 一家/n [四/m 口/n]/mq 人/n ，/w 每天/r 需要/v 担/q 三/m 挑水/vi ，/w 至少/d 花/n [三/m 个/q]/mq 小时/n ，/w “/w 有时候/d 用水/n 的/ude1 人/n 多/a ，/w 井水/n 供应/vn 不/d 上来/vf ，/w 就/d 只能/v 在/p 井边/nz 等到/v 晚上/t 。/w ”/w 
胡培昌/nr 身后/f 便是/v 自家/rr 破旧/a 的/ude1 老宅/n ，/w 墙面/nz 上/f 有/vyou 多/a 处/n 裂缝/n ，/w “/w 2008年/t 地震/n 后/f ，/w 政府/nis 把/pba 维修/vn 款/q 都/d 补/v 在/p 了/ule 卡/n 上/f ，/w 由于/p 没有/v 水/n ，/w 维修/vn 一直/d 没法/v 实现/vn 。/w ”/w 
在/p 县城/n 里/f 居住/v 的/ude1 潘小芬/nr 同样/d 因/p 缺水/v 发愁/v ，/w “/w 每天/r 走/v [半/m 里/f]/mq 路/n 到/v 三叉/b 河/n 担水/v ，/w 但/c 只/d 够/v 日常/b 饮用/v ，/w 所以/c 整个/b 冬天/t 最多/ad 只能/v 洗/v 两次/mq 澡/vg 。/w ”/w 
为何/ryv 南江县/ns 如此/rzv 缺水/v ？/w [南江县/ns 水务局/nis]/nt [农村/n 饮用水/n]/nz [工程/n 建设/vn]/nz 管理站/nis 站长/nnt 杨志庄/nr 解释/v 说/v ，/w 这里/rzs 的/ude1 水源/n 只能/v 靠/v 地下水/n ，/w 水资源/n 很/d 匮乏/vi 。/w “/w 整个/b 南江县/ns ，/w 在/p 1999年前/t 饮水/n 都/d 只能/v 依靠/vn 井水/n ，/w 1999年/t 至/p 2012年/t 之间/f ，/w 修建/v 的/ude1 供水/vn 工程/n 能够/v 供应/vn 部分/n 水资源/n ，/w 直到/v 2012年/t 熊包/nr 梁/n 供水/vn 站/vi 正式/ad 投入/v 运行/vn 后/f ，/w 长期/d 困扰/v 大家/rr 的/ude1 饮水/n 问题/n 最终/d 得以/v 解决/vn 。/w ”/w 
