对/p [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 的/ude1 质疑/vn ，/w 很容易/nz 让/v 人/n 想起/v 前/f 几年/mq 在/p 社会上/nz 闹得/vi 沸沸扬扬/al 的/ude1 郭美美/nr 事件/n ，/w 郭美美/nr 因为/c 在/p 网上/s 炫富/nz ，/w 结果/n 引火烧身/vl ，/w 甚至/d 殃及/v [中国/ns 红十字会/nis]/nt ，/w 严重/a 损害/v 了/ule [中国/ns 红十字会/nis]/nt 的/ude1 声誉/n ，/w 让/v 公众/n 对/p [中国/ns 红十字会/nis]/nt 失去/v 了/ule 信任/vn ，/w 打击/v 了/ule 国人/n 慈善/a 捐款/vi 的/ude1 信心/n ，/w [中国/ns 红十字会/nis]/nt 捐款/vi 出现/v [急剧/d 下降/vi]/nz 。/w 
此次/rz [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 遭到/v 爆料/v 质疑/vn ，/w 说明/v [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 在/p 运作/vn 程序/n 上/f 存在/v 不/d 完善/v 之/uzhi 处/n ，/w 公众/n 对/p 资金/n 的/ude1 使用/vn 去向/n 不/d 太/d 明了/v ，/w 因此/c ，/w 内心/n 也/d 就/d 产生/v 了/ule 疑惑/vn 。/w 不过/c ，/w 面对/v 爆料/v 人/n 周筱赟/nr 的/ude1 质疑/vn ，/w [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 创始人/nnt 李亚鹏/nr 作出/v 了/ule 积极/ad 的/ude1 回应/vn ，/w 诚邀/v 爆料/v 人/n 周筱赟/nr 到/v 书院/nis [中国/ns 文化/n 发展/vn 基金会/nis]/nt 和/cc [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 进行/vn [实地/d 考察/v]/nz ，/w 考察/v 完/vn 再/d 发表/v 言论/n 。/w 不管/c 是/vshi 李亚鹏/nr 心中/s 无愧/vi 也好/y ，/w 还是/c 李亚鹏/nr 装腔作势/vl 为了/p 拉拢/v 周筱赟/nr ，/w 但/c 至少/d 说明/v ，/w 在/p 面对/v 质疑/vn [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz [这个/rz 问题/n]/nz 上/f ，/w 李亚鹏/nr 的/ude1 态度/n 是/vshi 积极/ad 的/ude1 ，/w 没有/v 像/v 其它/rz [慈善/a 机构/n]/nz 遭到/v 质疑/vn 那样/rzv [王/n 顾/v 左右/f 而言/uls 他/rr]/nz 。/w 
如果/c 真的/d 如/v 爆料/v 人/n 所/usuo 爆料/v 的/ude1 那样/rzv ，/w 那么/c ，/w 鬼火/n 见/v 不得/vi 灯/n 亮/vi ，/w 在/p 考察/v 过程/n 中/f ，/w 周筱赟/nr 一定/b 能够/v 发现/vn 漏洞/n 或/c 问题/n 所在/n 。/w 如果/c 并不/d 像/v 爆料/v 所/usuo 说/v 的/ude1 那样/rzv ，/w 那么/c ，/w 周筱赟/nr 应该/v 为此/bl 向/p 李亚鹏/nr 道歉/vi ，/w 向/p [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 道歉/vi ，/w 也/d 要/v 向/p 公众/n 道歉/vi 。/w 
在/p 质疑/vn [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz [这个/rz 问题/n]/nz 上/f ，/w 需要/v 慎重/a 。/w 因为/c [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 是/vshi 民间/n [慈善/a 机构/n]/nz ，/w 无论/c 其/rz 诞生/vi 和/cc 成长/vi ，/w 都/d 委实/d 不易/ad ，/w 需要/v 公众/n 的/ude1 信任/vn 、/w 关心/v 和/cc 呵护/v 。/w 在/p 我们/rr 的/ude1 心中/s ，/w [中国/ns 红十字会/nis]/nt 等/udeng 一批/mq 具有/v 官方/n 色彩/n 的/ude1 [慈善/a 机构/n]/nz 的/ude1 声誉/n 已经/d 大/a 不如/v 前/f 了/ule ，/w 也/d 辉煌/a 不再/d 了/ule ，/w 我们/rr 再/d 扼杀/v 民间/n [慈善/a 组织/n]/nz ，/w 那么/c ，/w 我们/rr 还有/v [慈善/a 机构/n]/nz 吗/y ？/w 我们/rr 的/ude1 [慈善/a 事业/n]/nz 由/p 谁/ry 来/vf 做/v ？/w 那些/rz 需要/v 救助/vn 的/ude1 人们/n ，/w 又/d 该/rz 如何/ryv 得到/v 救助/vn ？/w 
[嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 争议/vn ，/w 请/v 双方/n [妥善/ad 解决/v]/nz ，/w 如果/c [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 确实/ad 存在/v 举报/vn 所/usuo 说/v 的/ude1 问题/n ，/w 那么/c ，/w [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 应该/v 进行/vn 整改/vn ，/w 并/cc 追究/v 相关/vn 责任人/nnt 的/ude1 [法律/n 责任/n]/nz 。/w 加强/v 监督/vn ，/w 才能/n 保证/v 善/ag 款/q 的/ude1 安全/an 透明/a ，/w 才能/n 让/v 善/ag 款/q 得到/v 善用/v ，/w 否则/c ，/w 就/d 会/v 变成/v 某些/rz 心怀/v 不轨/a 之/uzhi 人/n 的/ude1 囊中物/n 盘/qv 中/f 肉/n ，/w 这/rzv 当然/d 不是/c 公众/n 所/usuo 愿意/v 看到/v 的/ude1 。/w （/w 池/ng 墨/n ）/w 
