1月6日/t ，/w [成都/ns 石室/nz 中学/nis]/nts 召开/v [新闻/n 发布会/n]/nz 正式/ad 对/p 媒体/n 发布/v ，/w 2013年12月10日/t 、/w 27日/t ，/w “/w 石室/nz ”/w 先后/d 被/pbei 认定/v 为/p 成都市/ns [著名/a 商标/n]/nz 和/cc 四川省/ns [著名/a 商标/n]/nz ，/w 两个/mq 商标/n 的/ude1 注册/vn 人均/a 为/p “/w [四川省/ns 成都市/ns 石室/nz 中学/nis]/nt ”/w 。/w 据悉/v ，/w “/w 石室/nz ”/w 是/vshi 全省/n 首/q 个/q 被/pbei 认定/v 为/p [著名/a 商标/n]/nz 的/ude1 [公办/b 学校/nis]/nz 。/w 
[成都/ns 石室/nz 中学/nis]/nts 校长/nnt 田间/s 介绍/v ，/w 为/p 维护/v “/w 石室/nz ”/w 品牌/n 和/cc 学校/nis 声誉/n ，/w [石室/nz 中学/nis]/nts 于/p 1996年/t 向/p [国家/n 工商/n 总局/nis]/nto 申请/v 注册/vn 了/ule “/w 石室/nz ”/w 、/w “/w [文翁/nr 石室/nz]/nz ”/w 、/w “/w [成都/ns 四/m 中/f]/nt ”/w 等/udeng 商标/n ，/w 并/cc 增加/v [商标/n 注册/vn]/nz 类别/n ，/w 扩大/v 商标/n [保护/vn 范围/n]/nz 。/w 单/b 就/d “/w 石室/nz ”/w 商标/n ，/w 该校/r 就/d 申请/v 注册/vn 了/ule [12/m 个/q]/mq 类别/n ，/w 范围/n 涉及/v 教学/vn 器具/n 、/w 照明/n 装备/n 、/w 乐器/n 、/w 鞋帽/n 、/w [运动/vn 用品/n]/nz 等/udeng 。/w 而/cc 针对/p “/w 文翁/nr ”/w 商标/n ，/w 该校/r 申请/v 注册/vn 了/ule [8/m 个/q]/mq 类别/n 。/w 
注册/vn 成功/a 后/f ，/w “/w 商标/n 保卫战/nz ”/w 由此/d 打响/v 。/w 该校/r 附近/f 有/vyou 一家/n 名为/v “/w 文翁/nr 浪/n ”/w 的/ude1 茶坊/nis ，/w 有/vyou 洗脚/vn 等/udeng 服务/vn ，/w 该校/r 成功/a 注册/vn “/w 文翁/nr ”/w 商标/n 后/f ，/w 向/p 其/rz 发出/v 律师函/nz ，/w [效果/n 显著/ad]/nz ，/w 目前/t 该/rz 茶坊/nis 已经/d 改名/vi 。/w 
为了/p 进一步/d 保护/vn “/w 石室/nz ”/w 品牌/n ，/w 2013年4月/t 、/w 6月/t ，/w 该校/r 先后/d 向/p 省/n 和/cc [成都市/ns 工商局/nis]/nto 提出/v 了/ule [著名/a 商标/n]/nz 的/ude1 认定/vn 申请/v 。/w 此前/t ，/w 四川省/ns 和/cc 成都市/ns 只/d 在/p [生产/vn 经营/vn]/nz 企业/n 和/cc 服务业/n 领域/n 内/f 开展/v 认定/vn 工作/vn ，/w 认定/v [公办/b 学校/nis]/nz 持有/v 的/ude1 商标/n 为/p 省市/n [著名/a 商标/n]/nz ，/w 这/rzv 还是/c 全省/n [第一/m 例/n]/mq 。/w 
该校/r 申请/v 省/n [著名/a 商标/n]/nz 的/ude1 材料/n 中/f ，/w 涵盖/v 了/ule 学校/nis 历史/n 、/w [基本/a 情况/n]/nz 、/w [特级/b 教师/nnt]/nnt 介绍/v 、/w 国际/n 交流/vn 、/w [媒体/n 报道/v]/nz 、/w 各类/r 获奖/vn 、/w 被/pbei 侵权/vn 状况/n 介绍/v 等/udeng 。/w 而/cc 根据/p 《/w 四川省/ns [著名/a 商标/n]/nz 认定/v 和/cc 保护/v 条例/n 》/w ，/w 省/n 和/cc 成都市/ns [著名/a 商标/n]/nz 的/ude1 考核/vn 指标/n 应/v 包括/v 该/rz 品牌/n 的/ude1 [销售/vn 区域/n]/nz ，/w [利润/n 总额/n]/nz 、/w 市场占有率/n 这些/rz [证据/n 材料/n]/nz ，/w 该校/r 均/d 无法/v 提供/v 。/w 对此/d ，/w 省/n [著名/a 商标/n]/nz 认定/v 委员会/nis 多次/mq 召开/v 会议/n 进行/vn 探讨/v 并/cc 进行/vn 了/ule 随机/b 走访/v ，/w 了解到/v 公众/n 对/p “/w 石室/nz ”/w 品牌/n 耳熟能详/vl ，/w 最后/f 全票/n 通过/p 了/ule 认定/v “/w 石室/nz ”/w 商标/n 为/p 四川省/ns [著名/a 商标/n]/nz ，/w 并/cc 依法/d 予以/vx 公示/n 。/w 
经过/p 一个/mq 月/n 的/ude1 公示期/nz 后/f ，/w 省/n 工商局/nis 、/w 省/n 商标/n 认定/v 委员会/nis 依法/d 认定/v “/w 石室/nz ”/w 为/p 四川省/ns [著名/a 商标/n]/nz 。/w 从此/d ，/w “/w 石室/nz ”/w 商标/n 在/p 教育/vn 、/w 培训/vn 等/udeng 更/d 广泛/a 的/ude1 领域/n 将/d 获得/v 更加/d 完善/v 的/ude1 法律/n 保护/vn 。/w 
根据/p 《/w 四川省/ns [著名/a 商标/n]/nz 认定/v 和/cc 保护/v 条例/n 》/w 规定/n ，/w 他人/rr 不得/vi 将/d 与/cc “/w 石室/nz ”/w 商标/n 相近/a 或/c 近似/a 的/ude1 文字/n 作为/p [企业/n 名称/n]/nz 或/c 字号/n 使用/v 。/w 省/n 工商局/nis 还/d 将/d 按照/p “/w [泛/v 珠三角/nz]/nz ”/w [工商/n 行政/n 管理/vn]/nz [合作/vn 协议/n]/nz 等/udeng 规定/n ，/w 根据/p 当事人/n 申请/v ，/w 开展/v 跨省/d [商标/n 专用/vn 权/n]/nz 保护/vn 。/w 编/v 后/f 
学校/nis 品牌/n 被/pbei 冒用/v 、/w [恶意/n 抢注/nz]/nz ，/w 一些/mq 社会/n 机构/n 、/w 企业/n 打着/v 学校/nis “/w 招牌/n ”/w 从事/vi 与/cc 学生/nnt [毫无/v 关系/n]/nz 的/ude1 [商业/n 活动/vn]/nz ，/w 已/d 成为/v 当前/t 众多/a 名校/n 面临/v 的/ude1 普遍/ad 问题/n 。/w 
[成都/ns 石室/nz 中学/nis]/nts 的/ude1 这场/r “/w 商标/n 保卫战/nz ”/w ，/w 从/p “/w 石室/nz ”/w [商标/n 注册/vn]/nz 到/v 被/pbei 认定/v 为/p 省市/n [著名/a 商标/n]/nz ，/w 历时/vi 17年/t 。/w [著名/a 商标/n]/nz 的/ude1 认定/vn ，/w 有利于/v 保护/vn 名牌/n 学校/nis 的/ude1 [正当/a 权益/n]/nz 。/w 而/cc [工商/n 行政/n 管理/vn]/nz 部门/n 在/p [著名/a 商标/n]/nz 认定/v 过程/n 中/f ，/w 以/p 品牌/n 的/ude1 耳熟能详/vl 度/qv 和/cc 社会/n 知名度/n 来/vf 考量/vi ，/w 其/rz 创新/vi 之/uzhi 举/v ，/w 意味着/v [商标/n 保护/vn]/nz 已/d 从/p “/w 有形/b ”/w 延伸/v 到/v “/w 无形/b ”/w ，/w 为/p 学校/nis 品牌/n 维权/n 开拓/v 了/ule 新/a 路径/n 。/w 
强化/v [品牌/n 意识/n]/nz ，/w 维护/v [品牌/n 形象/n]/nz ，/w [石室/nz 中学/nis]/nts 之/uzhi 举/v 值得/v 借鉴/vn 。/w （/w 记者/nnt 江芸涵/nr ）/w 
