人民网/nz 成都/ns 1月7日/t 电/n （/w 王思涵/nr ）/w 在/p 武侯祠/nr 举办/v 的/ude1 “/w 2014/m 成都/ns 大/a 庙会/n ”/w 将/d 于/p 1月28日/t 晚/tg 正式/ad 开/v 庙/n ，/w [武侯祠/nr 博物馆/nis]/nt 特别/d 向/p 市民/n 发出/v 邀请/vn ，/w 征集/vn “/w 体验/v 家庭/n ”/w 全程/n 参与/v 开/v 庙/n 仪式/n ，/w 先睹为快/vl 本届/r 大/a 庙会/n 的/ude1 精彩/a 。/w 
据/p 了解/v ，/w “/w 2014/m 成都/ns 大/a 庙会/n ”/w 开/v 庙/n 仪式/n 以/p “/w 老百姓/n 的/ude1 大/a 庙会/n ”/w 为/p 主题/n ，/w 受邀/v 的/ude1 “/w 市民/n 家庭/n ”/w 将/d 在/p 灯火/n 绚烂/a 中/f 启动/v 神秘/a 机关/n ，/w 开启/v 庙门/n ，/w 并/cc 在/p 小/a 喜神/nz 、/w 小童/nz 马/n 的/ude1 伴随/v 下/f ，/w 赏灯/v 看/v 表演/vn ，/w 逛/v 锦里/nz ，/w 领取/v 祝福/vn 红包/n ，/w 度过/v 最/d 温馨/a 美好/a 的/ude1 节日/n 夜晚/n 。/w 
凡是/d 2014年/t 春节/t 在/p 成都/ns 过年/vi 的/ude1 市民/n 家庭/n 都/d 可/v 报名/vn ，/w 报名/vi 中/f 可/v 多/a 分享/v 新年/t 愿望/n 和/cc 春节/t 故事/n ，/w 武侯祠/nr 将/d 最终/d 选择/v [四/m 组/n]/mq 温暖/an 家庭/n 参加/v 1月28日/t 晚/tg 的/ude1 活动/vn 。/w 
报名/vi 小贴士/nz ：/w 
报名/vi 日期/n ：/w 1月8日/t —/w —/w 1月17日/t 
报名/vi 时间/n ：/w 10：00/m —/w —/w 11：3014/m ：/w 00/m —/w —/w 16：00/m 
报名/vi 要求/n ：/w 在/p 成都/ns 过年/vi 的/ude1 市民/n 家庭/n （/w 父母/n +/w 子女/n ）/w 
报名/vi 方式/n ：/w 电话/n 报名/vi 
[联系/v 电话/n]/nz ：/w 85559027/m 
