1937年/t ，/w 毛泽东/nr 与/cc 贺子珍/nr 在/p 延安/ns （/w 资料/n 图/n ）/w 
别怪/nz 我/rr 想/v 的/ude1 时间/n 长/a 。/w 毛泽东/nr 英雄/n 一世/n ，/w 论及/v 一个/mq “/w 怕/v ”/w ，/w 谈何容易/vl ？/w 你/rr 又/d 加/v 个/q “/w 最/d ”/w 字/n ，/w 毛泽东/nr 是/vshi 讨厌/v “/w 最/d ”/w 的/ude1 ，/w 他/rr 说/v 一/m “/w 最/d ”/w 就/d 脱离群众/v ，/w 变成/v 孤家寡人/nz 了/ule 。/w 
我/rr 想/v ，/w [从/p 某种/rz 意义/n 上/f]/nz 讲/v ，/w 可以/v 说/v 毛泽东/nr 有/vyou 三/m 怕/v 。/w 
