继/vg 成都/ns 天/qt 保/v 重装/v 获得/v IPO/x 批复/v 后/f ，/w 四川/ns 创意/n 信息/n 再/d 传/v 捷报/n 。/w 公司/nis 5日/t 晚间/t 通过/p 深交所/n 公告/n 称/v ，/w 已/d 获得/v 证监会/n 对于/p 公司/nis 首次/m 发行/v [股票/n 上市/vn]/nz 的/ude1 批复/vn 。/w 创意/n 信息/n 成功/a 上市/vn 后/f ，/w 公司/nis [实际/n 控制/vn 人/n]/nz 、/w 董事长/nnt 陆文斌/nr 的/ude1 身家/n 或/c 达到/v [4/m ./w 9/m 亿元/q]/mq 。/w 
对话/vn 董秘/nnt 
两次/mq 申请/v IPO/x 之间/f 发生/v 了/ule 什么/ry 
2012年/t ，/w 创意/n 信息/n 再/d 战/vg IPO/x 。/w 6月14日/t ，/w 披露/v 招股书/nz 申报/v 稿/ng ；/w 7月20日/t ，/w 首发/v 终于/d 获/v 通过/p 。/w 
两次/mq 申报/vn 之间/f ，/w 创意/n 信息/n 发生/v 了/ule 什么/ry 变化/vn ？/w “/w 公司/nis 的/ude1 整体/n 经营/v 情况/n 是/vshi 非常/d 好/a 的/ude1 ，/w 包括/v 市场/n 和/cc 经营管理/v ，/w 证监会/n 对/p 公司/nis 的/ude1 判断/vn 有/vyou 自己/rr 的/ude1 标准/n 和/cc 思路/n 。/w ”/w 创意/n 信息/n 董秘/nnt 温思凯/nr 接受/v [本报/rz 记者/nnt]/nz 采访/v 时/ng 称/v ，/w “/w 经过/p 一年/mq 多/a 的/ude1 发展/vn ，/w 公司/nis 的/ude1 市场/n 和/cc 业绩/n 更/d 能/v 让/v 证监会/n 看清楚/nz ，/w 能够/v 更好/d 地/ude2 作出/v 判断/vn 了/ule 。/w ”/w 
继/vg 天/qt 保/v 重装/v 后/f ，/w 又/d 一家/n 川/b 企/ng —/w —/w [四川/ns 创意/n 信息/n 技术/n 有限公司/nis]/nt (/w 下/f 称/v 创意/n 信息/n )/w 5日/t 晚间/t 发布/v 公告/n ，/w 称/v 已经/d 拿到/v IPO/x 批文/n ，/w 将/d 于/p 1月7日/t 开始/v 进行/vn 路演/nz 推介/v ，/w 1月10日/t 进行/vn [初步/d 询价/nz]/nz 。/w 
创意/n 信息/n 成功/a 上市/vn 后/f ，/w [电子/n 科大/nis]/nt 校友/n 、/w 公司/nis [实际/n 控制/vn 人/n]/nz 、/w 董事长/nnt 陆文斌/nr 的/ude1 身家/n 或/c 达到/v [4/m ./w 9/m 亿元/q]/mq 。/w 公司/nis 另外/c 两个/mq 创始人/nnt ，/w 公司/nis [副/b 董事长/nnt]/nnt 王晓伟/nr 和/cc 公司/nis 总经理/nnt 王晓明/nr 也/d 可能/v 晋升为/v [亿/m 万/d 富翁/n]/nz 。/w 
