液氨/nmc 输送/v 管道/n 上/f 的/ude1 “/w 液氨/nmc ”/w 字样/n 清晰可见/vl 。/w 
医疗/n 废弃物/n 处理/v 中心/nis 堆放/v 点/qt 冒着烟/nz ，/w 距离/n 液氨/nmc 输送/v 管道/n 很/d 近/a 。/w 
纳/v 溪/ng 有/vyou 个/q 医疗/n [垃圾/n 焚烧/v]/nz 场/qv ，/w 距离/n 危化品/nz 输送/v 管道/n 不足/an [10/m 米/q]/mq …/w …/w ”/w 日前/t ，/w 有/vyou 市民/n 打进/v 华西/ns 城市/n 读本/n [新闻/n 热线/n]/nz 96111/m 称/v ，/w 泸州/ns 纳/v 溪/ng 化工/n 园区/n 内/f 的/ude1 医疗/n [垃圾/n 焚烧/v]/nz 场/qv 不但/c 露天/n 焚烧/v [医疗/n 垃圾/n]/nz ，/w 并且/c 距离/n 输送/v 液氨/nmc 的/ude1 管道/n 很/d 近/a ，/w “/w 堪称/v 泸州/ns 最/d 牛/n ”/w 。/w 
昨日/t ，/w [泸州市/ns 纳溪区/ns 安监局/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 在/p 此/rzs 之前/f ，/w 他们/rr 已经/d 接到/v 群众/n 举报/vn ，/w 目前/t ，/w 他们/rr 正在/d 调查/vn 。/w 
市民/n 反映/v [医疗/n 垃圾/n]/nz 露天/n 焚烧/v 紧邻/v 危化品/nz 管道/n 
“/w 实在/d 是/vshi 太/d 危险/an 了/ule ，/w 不信/v 你们/rr 就/d 亲自/d 去/vf 看/v 。/w ”/w 1月3日/t ，/w 打进/v 本报/rz [新闻/n 热线/n]/nz 96111/m 的/ude1 市民/n 李先生/nr 称/v ，/w 泸州/ns 纳/v 溪/ng 化工/n 园区/n 内/f ，/w 有/vyou 一家/n 医疗/n [垃圾/n 处理/vn]/nz 公司/nis ，/w 在/p 露天/n 场地/n 焚烧/v [医疗/n 垃圾/n]/nz 。/w 而/cc [医疗/n 垃圾/n]/nz 的/ude1 燃烧/vn 点/qt ，/w 距离/n 泸天化/nz 的/ude1 危化品/nz 输送/v 管道/n 还/d 不足/an [10/m 米/q]/mq ，/w 存在/v [重大/a 安全/an 隐患/n]/nz 。/w 
“/w 虽然/c 在/p 医疗/n [垃圾/n 处理/vn]/nz 方面/n 我/rr 是/vshi 外行/n ，/w 不/d 知道/v 他们/rr 这样/rzv 焚烧/v 是否/v 符合/v 规定/n ，/w 但是/c ，/w 他们/rr 的/ude1 焚烧/vn 场/qv 是/vshi 露天/n 的/ude1 ，/w 这/rzv 一点/mq 肯定/v 是/vshi 违规/vn 了/ule 的/ude1 。/w ”/w 李先生/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w [医疗/n 垃圾/n]/nz 是/vshi 比较/d 特殊/a 的/ude1 垃圾/n ，/w 他/rr 担心/v 露天/n 焚烧/v 会/v 产生/vn 有毒/vn 、/w [有害/a 物质/n]/nz 。/w 更/d 让/v 他/rr 担心/v 的/ude1 ，/w 就是/v 在/p 焚烧/v 的/ude1 过程/n 中/f 发生/v 爆炸/vn ，/w 进而/c 损坏/v 铺设/vn 在/p 不远处/s 的/ude1 危化品/nz 输送/v 管道/n 。/w 
记者/nnt 走访/v 距/p 危化品/nz 管道/n 约/d [8/m 米/q]/mq 处/n 正在/d 冒烟/vi 
3日/t 下午/t ，/w 在/p 李先生/nr 的/ude1 带领/vn 下/f ，/w 记者/nnt 找到/v 了/ule 这/rzv [一/d 处/n]/mq 医疗/n [垃圾/n 处理/vn]/nz 场/qv 。/w 门口/s 标明/v 有/vyou “/w 泸州市/ns 纳溪区/ns 吾/rr 辰/ng [医疗/n 废物/n 处理/vn]/nz 中心/nis ”/w 的/ude1 院子/n 内/f 空无一人/al ，/w 大门/n 也/d 上/f 了/ule 锁/v 。/w 
记者/nnt 看到/v ，/w 堆/v 在/p 露天/n 场地/n 中/f 的/ude1 [医疗/n 垃圾/n]/nz ，/w 还/d 在/p 冒烟/vi ，/w 但/c 看上去/v 可能/v 是/vshi 经过/p 燃烧/v 处理/vn 的/ude1 。/w 现场/s 弥漫/v 着/uzhe 一股/mq 奇怪/v 的/ude1 臭味/n ，/w 而/cc 堆/v 在/p 地上/s 的/ude1 [医疗/n 垃圾/n]/nz ，/w 绝大部分/m 都/d 盖/v 着/uzhe 一层/mq 尼龙布/n 。/w 
在/p 现场/s ，/w 记者/nnt 发现/v ，/w 离/v 冒烟/vi 位置/n 大约/d 只有/c [8/m 米/q]/mq 左右/f 的/ude1 管道/n 上/f ，/w 标/v 有/vyou “/w 液氨/nmc ”/w 、/w “/w 硝/n 区/n ”/w 等/udeng 字样/n ，/w 并/cc 挂/v 有/vyou “/w 当心/v [有毒/vn 气体/n]/nz ”/w 的/ude1 警告/vn 提示/v 牌/n 。/w 
“/w 这里/rzs 太/d 危险/an 了/ule ，/w 赶快/d 离开/v 。/w ”/w 记者/nnt 在/p 走访/v 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 恰好/d 遇到/v [纳溪区/ns 安监局/nis]/nt 和/cc 泸天化/nz 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 在/p 现场/s 查看/v 情况/n ，/w 他们/rr 见/v 记者/nnt 来访/vi ，/w 立即/d 示意/v 记者/nnt 尽快/d 离开/v 。/w 
现场/s 自/p 称为/v [纳溪区/ns 安监局/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 的/ude1 男子/n 称/v ，/w 在/p 记者/nnt 到来/vi 之前/f ，/w [泸州市/ns 安监局/nis]/nto 已/d 接到/v 群众/n 举报/vn ，/w 并/cc 责令/v [纳溪区/ns 安监局/nis]/nt 立即/d 展开/v 调查/vn 。/w 调查/vn 中/f ，/w 他们/rr 发现/v 此处/s 的确/d 存在/v [安全/an 隐患/n]/nz ，/w 并/cc 正在/d 召集/v 纳溪区/ns 化工/n 园区/n 、/w 泸天化/nz 、/w 纳溪区/ns 吾/rr 辰/ng [医疗/n 废物/n 处理/vn]/nz 中心/nis 等/udeng 相关/vn 责任人/nnt 尽快/d 协商/vn 处理/vn 。/w 
