1月7日/t 上午/t ，/w 杭州市/ns 桐庐县/ns [城南/f 街道/ns]/ns 突然/ad 冒出/vf 两条/mq 大型犬/nz ，/w 其中/rz 一只/mq 藏獒/n ，/w 整个/b 街巷/n 的/ude1 村民/n 被/pbei 吓得/d 不/d 敢/v 出/vf 家门/n ，/w 赶赴/v 现场/s 的/ude1 城管/n 使用/v 麻醉针/n 仍/d 无法/v 制服/n ，/w 最后/f 动用/v 特警/nnd 使用/v 微/ag 冲/v 将/d 其/rz 击毙/v 。/w 
据介绍/nz ，/w [今天/t 上午/t]/nz [6/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 桐庐县/ns [城南/f 街道/ns]/ns 新建村/ns 村民/n 汪师傅/nr 有/vyou 事/n 外出/vi ，/w 经过/p 新建村/ns 大礼堂/n 附近/f ，/w 刚/d 转进/nz 弄堂/n ，/w 发现/v 前面/f [10/m 米/q]/mq 开外/u ，/w 有/vyou 一/m 黑/a 一/m 黄/a 的/ude1 两只/mq 大型犬/nz 正/d 虎视眈眈/vl 的/ude1 盯着/v 自己/rr 。/w 虽然/c 自己/rr [无/v 路/n 可/v 走/v]/nz ，/w 但/c 汪师傅/nr 仍/d 能/v 保持/vn 镇定/a ，/w 他/rr 假装/v 没事/vi ，/w 悄悄地/z 往后/t 倒行/nz 。/w 汪师傅/nr 怎么/ryv 也/d 没想到/nz ，/w 它们/rr 竟然/d 恶狠狠/z 地/ude2 跟/p 了/ule 上来/vf ，/w 眼看/v 距离/n 自己/rr 越来越/d 近/a ，/w 汪师傅/nr 更/d 不/d 敢/v 跑/v ，/w 发现/v 身旁/s 村/n 道/qv 上/f 有/vyou 一块/s 貌似/v 废铁/n 的/ude1 东西/n ，/w 他/rr 情急/a 之下/f 抓起/v 就/d 往/p 地上/s [一/d 拍/v]/mq 。/w 
这/rzv [一/d 拍/v]/mq ，/w 终于/d 让/v 这/rzv 两只/mq 大型犬/nz 停住/nz 了/ule 脚步/n ，/w 汪师傅/nr 赶紧/d 快/a 走/v 几步/n ，/w 迅速/ad 躲进/vf 大礼堂/n 旁边/f 的/ude1 一个/mq [公共/b 厕所/n]/nz 。/w 汪师傅/nr 更/d 没有/v 想到/v 的/ude1 是/vshi ，/w 这/rzv 两条/mq 大型犬/nz 竟然/d 堵着/nz 厕所/n 门口/s 。/w 汪师傅/nr 怎么/ryv 也/d 没有/v 想到/v ，/w 这个/rz 上午/t ，/w 他/rr 这/rzv 一堵/v 就是/v 一个/mq 多/a 小时/n 。/w 无奈/d 之下/f ，/w 他/rr 拨通/v 了/ule 报警/vn 电话/n 。/w 
桐庐县/ns 110/m 社会/n 应急/vn 联动/v 指挥中心/nis 指令/n [城南/f 派出所/nis]/nto 出警/v 的/ude1 同时/c ，/w 迅速/ad 联动/v 城管/n 部门/n 。/w [第一/m 时间/n]/nz 赶赴/v 现场/s 的/ude1 民警/nnt 发现/v ：/w 这/rzv 两只/mq 大型犬/nz 中/f 有/vyou 一只/mq 貌似/v 藏獒/n ，/w 身长/n 一米/mq 以上/f ，/w 体重/n 大约/d 有/vyou [四/m 五十/m 斤/q]/mq ，/w 另外/c 一只/mq 黄色/n 的/ude1 大型犬/nz 体型/n 稍微/d 小/a 一点/mq 。/w 
接到/v 联动/vn 指令/n 的/ude1 城管/n 队员/nnt 随后/d 赶到/v 现场/s ，/w 却/d 发现/v 平时/t 使用/v 的/ude1 捕/v 犬/ng 器材/n 根本/a 无法/v 对付/vn 这/rzv 两只/mq 大型犬/nz 。/w 最后/f 决定/v 使用/vn 麻醉针/n ，/w 城管/n 队员/nnt 坐/v 在/p 车/n 内/f ，/w 摇下/nz 车窗/n 对/p 其/rz 进行/vn 吹/v 射/vn ，/w 没想到/nz 针头/n 射/v 过去/vn 后/f 全/a 掉落/v 在/p 地上/s 。/w 此/rzs 后/f ，/w 城管/n 队员/nnt 再次/d 使用/v 麻醉针/n ，/w 由于/p 隔着/v 铁/n 拉门/nrf ，/w 这次/r 射击/vn 距离/n 可以/v 更加/d 接近/v ，/w 当/p 这/rzv 只/d 黑色/n 的/ude1 藏獒/n 接近/v 铁/n 拉门/nrf 不到/v [2/m 米/q]/mq 的/ude1 位置/n ，/w 麻醉针/n “/w 嗖/o ”/w 的/ude1 一声/mq 飞/vi 出去/vf 。/w 没想到/nz ，/w 大家/rr 随后/d 听到/v “/w 啪/o ”/w 的/ude1 一声/mq ，/w 麻醉针/n 应声/vi 落地/vi 。/w 让/v 所有/b 在场/vi 的/ude1 出警/vn 人员/n [大跌/v 眼镜/n]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 麻醉针/n 的/ude1 针头/n 撞/v 上/f 藏獒/n 居然/d 将/d 针头/n 都/d 给/p 撞歪/nz 了/ule 。/w 
无奈/d 之下/f ，/w [桐庐县/ns 公安局/nis]/nto 巡/vg 特警/nnd 只用/v [微型/b 冲锋枪/n]/nz 将/d 其/rz 击毙/v 。/w (/w 张国亮/nr )/w 
