《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 日前/t 正在/d [湖南/ns 卫视/n]/nz 热/a 播/v ，/w 剧中/n 从/p [人物/n 造型/n]/nz 到/v 改编/vn 剧情/n ，/w 无不/d 被/pbei 观众/n 网友/n 猛烈/a 吐槽/nz ，/w 而/cc 剧中/n 宗峰岩/nr 对阵/vn 钟汉良/nr 演绎/v 的/ude1 “/w 南/b 慕容/nr 、/w 北/f 乔峰/nr ”/w 更/d 被/pbei 网友/n 调侃/v 为/p “/w 基情/nz 四/m 射/v 、/w 不忍/v 直视/vn ”/w 。/w 
网友/n 吐槽/nz 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 宗峰岩/nr 钟汉良/nr 基情/nz 四/m 射/v 
新版/b 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 开播/v 之后/f ，/w 很快/d 遭到/v 了/ule 观众/n 、/w 网友/n 的/ude1 猛烈/a 吐槽/nz ，/w 钟汉良/nr 、/w 宗峰岩/nr 等/udeng 人/n 的/ude1 剧中/n 造型/n 也/d 引发/v 了/ule 观众/n 热/a 议/v ：/w “/w 颜色/n 太/d 跳跃/v ，/w 风格/n 好/a 夸张/vi ”/w 、/w “/w 乔峰/nr 真的/d 成/v 了/ule 邋遢/a 的/ude1 丐帮帮主/nnd ，/w 慕容复/nz 成/v 了/ule 东方/s 不败/v ”/w ，/w 这些/rz 都/d 成为/v 网友/n 们/k 调侃/v 的/ude1 话题/n 。/w 
不仅如此/bl ，/w 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 中/f 热血/n 亢奋/a 的/ude1 武侠/n 情节/n 也/d 被/pbei 网友/n 吐槽/nz “/w 基情/nz 四/m 射/v 、/w 惨不忍睹/al ”/w ，/w 尤其/d 是/vshi 在/p 《/w [天涯/n 明月/n 刀/n]/nz 》/w 之后/f ，/w 宗峰岩/nr 再度/d 对阵/vn 钟汉良/nr 演绎/v 古装/n 武侠/n ，/w 更/d 被/pbei 大家/rr 调侃/v 为/p “/w 从/p 一部/mq 剧/n 虐/ag 到/v 了/ule [另一/m 部/q]/mq 剧/n ，/w 果然/d 是/vshi 基情/nz 无限/b ”/w 。/w 一些/mq 观众/n 表示/v “/w 鉴于/p 《/w [天涯/n 明月/n 刀/n]/nz 》/w 的/ude1 前奏/n ，/w 让/v 人/n 很/d 担心/v 现在/t 的/ude1 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 也/d 变成/v 了/ule 一部/mq 基情/nz 满满/z 的/ude1 片子/n ”/w 、/w “/w 怎么/ryv 看/v 都/d 觉得/v 新版/b [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 会/v 变成/v 慕容复/nz 和/cc 乔峰/nr 的/ude1 基情/nz 剧/n 。/w ”/w 
甚至/d 有/vyou 网友/n 笑/v 称/vn 英/b 剧/n 《/w 福尔摩斯/nrf 》/w 新年/t 开播/v 主打/v 的/ude1 是/vshi 两位/mq 主演/v 之间/f 的/ude1 基情/nz ，/w 国产/b 剧/n 也/d 不甘示弱/vl ：/w “/w 看/v 新版/b 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 同样/d 能/v 感受到/nz 浓浓的/z 基情/nz ”/w ，/w “/w 《/w [天涯/n 明月/n 刀/n]/nz 》/w 虽然/c 基情/nz 满满/z ，/w 我/rr 忍忍/nz 就/d 看/v 了/ule ，/w 钟汉良/nr 、/w 宗峰岩/nr 造型/n 还是/c 很/d 养眼/nz ，/w 但/c 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 那/rzv 可/v 真是/d 天/qt 雷/n 滚滚/z ，/w 雷/n 得/ude3 我/rr [外/f 焦/ng 里/f 嫩/a]/nz 酥/a 酥脆/a 脆/a 啊/y ，/w 而且/c 仍然/d 是/vshi 基情/nz 四/m 射/v 、/w 不忍/v 直视/vn ！/w ”/w 
宗峰岩/nr 扮演/v 慕容复/nz 
