《/w 弯道/n 越/d 线/n 宝马/ntc 连撞/nz 两车/nz 致/v [4/m 人/n]/mq 死亡/vi 》/w 追踪/v 
昨日/t ，/w 宜宾/ns 宝马/ntc 连撞/nz 两车/nz 案/ng 在/p [宜宾市/ns 翠屏/nz]/nz 区/n 法院/nis [沙坪/ns 法庭/nis]/nt 开庭/vi 宣判/v ，/w [中国/ns 人民/n 财产/n 保险/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc [宜宾市/ns 翠屏/nz]/nz 支公司/nis (/w 以下/f 简称/v 保险公司/nis )/w 、/w 周孝礼/nr 、/w 周仁武/nr ，/w 共/d 须/d 支付/v 赔偿/vn 幸享怀/nr 、/w 幸/vg 平/v (/w 化名/v )/w [747007/m ./w 42/m 元/q]/mq 。/w 
■/w 庭审/v 
责任/n 认定/v 宝马/ntc 驾驶员/nnt 承担/v 全部/m 责任/n 
[昨日/t 下午/t]/nz [3/m 点/qt]/mq ，/w 死者/n 别克/nrf 车/n 驾驶员/nnt 幸云成/nr 的/ude1 前妻/n 张兴琼/nr 、/w 未婚妻/n 李春/nr 早早/d 来到/v 法庭/nis 等候/v 开庭/vn 宣判/v 。/w 
法庭上/nz ，/w 原告/n 幸云成/nr 的/ude1 父亲/n 幸享怀/nr ，/w 儿子/n 幸/vg 平/v 没有/v 出席/v ，/w 张兴琼/nr 、/w 李春/nr 以及/cc 被告/n 的/ude1 代理人/nnt 参加/v 了/ule 宣判/v 。/w 被告/n 方/q 仅有/nz 一名/mq 代理人/nnt 唐/tg 女士/n 参加/v 了/ule 宣判/v ，/w 保险公司/nis 一名/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 参加/v 了/ule 宣判/v 。/w 
法院/nis 审理/v 查明/v ，/w 2013年8月27日/t 下午/t 4点08分/t ，/w 周孝礼/nr 驾驶/v 川/b Q38188/x 宝马/ntc 越野车/n 搭乘/v 文国强/nr 、/w 陈强/nr 、/w 杜星/nr ，/w 由/p 黄桷坪/nr 大道/ns 方向/n 经/p [滨江/nz 大道/ns]/nz 一段/mq 往/p 上/f 江北/s 方向/n 行驶/vi 。/w 当/p 车辆/n 行驶/vi 至/p [滨江/nz 大道/ns]/nz 一段/mq (/w 距/p 白塔山/n 入口/n 约/d [200/m 米/q]/mq )/w 弯道/n 处/n 时/ng ，/w 因/p 车辆/n 越过/v 道路/n 中心/nis 双/q 实线/n 驶往/v 对/p 向/p 车道/n ，/w 先/d 与/cc 幸云成/nr 驾驶/v 并/cc 搭乘/v 李春/nr 的/ude1 川/b QX9693/x 小型/b 轿车/n 相撞/vi ，/w 再/d 与/cc 牟利/vi 平/v 驾驶/vn 并/cc 搭载/v 何平/nr 的/ude1 重型/b [自/p 卸货/vi 车/n]/nz 发生/v 碰撞/vn ，/w 造成/v 文国强/nr 、/w 陈强/nr 、/w 杜星/nr 、/w 幸云成/nr 死亡/vi ，/w 周孝礼/nr 、/w 李春/nr 、/w 何平/nr 受伤/vi ，/w [三/m 车/n]/mq 受损/vi 的/ude1 交通事故/nz 。/w 经/p 交警/nnd 认定/v ，/w 宝马/ntc 驾驶员/nnt 周孝礼/nr 系/v 醉驾/nz ，/w 承担/v 此/rzs 事故/n 全部/m 责任/n 。/w 
