1月6日/t ，/w 成都/ns 雾霾/nz 天/qt 里/f ，/w 市民/n 出行/vi 
昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p [四川省/ns 环保厅/nis]/nt 了解到/v ，/w [四川省/ns 政府/nis]/nto [常务/b 会议/n]/nz 审议/v 通过/p 了/ule 《/w 四川省/ns [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v [行动/vn 计划/n]/nz [实施/v 细则/n]/nz 》/w （/w 以下/f 简称/v 《/w [实施/v 细则/n]/nz 》/w ）/w 。/w 
治理/v [空气/n 污染/vn]/nz 明确/a [八/m 大/a]/mq 举措/n 
《/w [实施/v 细则/n]/nz 》/w 提出/v ，/w 在/p 国家/n 确定/v 成都市/ns 为/p 重点/n 控制/v 城市/n 的/ude1 基础上/nz ，/w 将/d [成渝/nr 城市群/n]/nz （/w 四川/ns ）/w [13/m 个/q]/mq 城市/n 和/cc 攀枝花市/ns 也/d 作为/p 省/n 重点/n 控制/v 范围/n 。/w 到/v 2017年/t ，/w 全省/n [可/v 吸入/v 颗粒物/n]/nz （/w PM10/x ）/w 年均/v 浓度/n 比/p 2012年/t 下降/vi [10/m %/w 以上/f]/mq ，/w 优良/z 天数/n 逐年/d 提高/v 。/w 同时/c ，/w 明确/a [八/m 个/q]/mq 方面/n 重点/n 任务/n ，/w 对/p 燃煤/v 高架/n 源/ng 、/w 工业/n 点源/nz 、/w 城市/n 面/nf 源/ng 、/w 机动车/n 移动/v 源/ng 污染防治/v 提出/v 严格/ad 措施/n ，/w 并/cc 对/p [各级/r 政府/nis]/nz 实施/v 严格/ad 的/ude1 考核/vn 和/cc 问责/nz 。/w 
