今/tg （/w 7/m ）/w 日/b 下午/t 18时/t ，/w 记者/nnt 获悉/v ，/w 上午/t 6时40分/t ，/w 广安/ns 邻水县/ns 四海乡/ns 葛麻/nr 湾/ng 发生/v 事故/n 煤矿/nis 事故/n ，/w 造成/v [4/m 人/n]/mq 死亡/vi ，/w [相关/vn 部门/n]/nz 正在/d 组织/n 抢险/vn 。/w 目前/t 事故/n 原因/n 还/d 在/p 进一步/d 调查/vn 处理/vn 之中/f 。/w 
据/p 岭/ng 水/n 县/n 中医院/nis 相关/vn [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 事故/n 发生/v 后/f ，/w 医院/nis 一副/mq 院长/nnt 带队/vi 出动/v 救护车/n 在/p 一小时/mq 内/f 赶到/v 现场/s 。/w 煤矿/nis 方/q 称/v 事发/vn 当时/t 只有/c [4/m 人/n]/mq 下/f 井/n ，/w 并/cc 确认/v 4/m 人均/a 已/d 身亡/vi 。/w （/w 李霞/nr ）/w 
