于震/nr 
一架/mq 日本/ns 军机/n 的/ude1 神秘/a 迫降/vi ，/w 引起/v 各方/r 势力/n 神秘/a 较量/vn !/w 卧底/v ，/w 策反/v ，/w 血战/n !/w 纵横/v 特/ag 战队/n ，/w 利箭/nz 再/d 出鞘/nz !/w 由/p 王飞/nr 、/w 强/a 龙/n 导演/nnt ，/w 于震/nr 、/w 王力可/nr 、/w 刘流/nr 、/w 刘萌萌/nr 联袂/d 主演/v 的/ude1 热血/n 谍战/nz 抗日/vn 剧/n 《/w 利箭/nz 纵横/v 》/w 是/vshi 2013年初/t 收视/nz 黑马/n 《/w 利箭/nz 行动/vn 》/w 的/ude1 续篇/n ，/w 被/pbei 誉为/v 中国/ns 版/n “/w 敢死队/n ”/w !/w 
抗战/vi 初期/f ，/w 一架/mq 日军/n 战斗机/n 迫降/vi 鲁西南/ns 山地/n ，/w 掌握/v 重要/a [军事/n 机密/n]/nz 的/ude1 日本/ns 间谍/nnt 桥本隆一/nrj 潜逃/vi 。/w 由/p 李剑/nr 带领/v 的/ude1 利箭/nz 特/ag 战队/n 奉命/vd 抓获/v 桥本隆一/nrj ，/w 并/cc 从/p 桥/n 本/rz 的/ude1 口中/s 获得/v 重要/a 情报/n ，/w 即/v 日军/n 目标/n 徐州/ns ，/w 欲/d 占据/v 金山城/nr 为/p 大后方/s ，/w 进而/c 发动/v [徐州/ns 战役/n]/nz 。/w 
南京/ns [76/m 号/q]/mq 特工/nnd 所/usuo 特派员/nnt 张怡梅/nr 潜入/v 赵家/nz 圩子/n ，/w 秘密/n 联合/v 赵家/nz 集/q ，/w 策反/v 土匪/n ，/w 惹出/nz 不少/m 事端/n 。/w 李剑/nr 等/udeng 人/n [一次/mq 次/qv]/mq [化解/v 危机/n]/nz ，/w 并/cc 联合/v 土匪/n 黄占魁/nr ，/w 神枪手/nnd 虎子/n 等/udeng 人/n 解放/v 赵家/nz 集/q 。/w 利箭/nz 特/ag 战队/n [顺利/ad 完成/v]/nz 任务/n ，/w [彻底/ad 粉碎/v]/nz 了/ule 日军/n 阴谋/n ，/w 稳固/a 皖西南/nz ，/w 建立/v 根据地/n ，/w 迎接/v 纵队/nis 司令员/nnt 率/v [主力/nnt 部队/nis]/nz 的/ude1 到来/vn 。/w 
