根据/p 日本/ns 《/w [读卖/nz 新闻/n]/nz 》/w 的/ude1 消息/n ，/w 1月6日/t ，/w 在/p 经过/p 半个月/mq 的/ude1 抢救/vn 后/f ，/w [21/m 岁/qt]/mq 的/ude1 职业/n 拳击手/nnd 冈/nz 田哲慎/nr 未能/v 苏醒/vn 过来/vf ，/w 仅仅/d 打/v 了/ule 一场/mq [四/m 回合/n]/mq 新秀/n [职业/n 拳击/n]/nz 赛/vn 就/d 离开了/v 人世/n 。/w 根据/p 官方/n 统计/vn ，/w 自/p 1952年/t 日本/ns 拳击/n 机构/n 正式/ad 组织/n 拳赛/nz 的/ude1 62年/t 来/vf ，/w 已经/d 有/vyou [38/m 位/q]/mq 拳手/nnd 在/p 拳/n 台上/s 丧生/vi 。/w 
[21/m 岁/qt]/mq 的/ude1 冈/nz 田哲慎/nr 出生于/v 1992年/t 的/ude1 7月15日/t 。/w 半个月/mq 前/f ，/w 他/rr 参加/v 了/ule 日本/ns [职业/n 拳击/n]/nz 机构/n （/w JBC/x ）/w 举办/v 的/ude1 一场/mq 轻/a 蝇/ng 量级/n （/w [108/m 磅/q]/mq ）/w 职业/n 拳赛/nz ，/w 对手/n 是/vshi [32/m 岁/qt]/mq 的/ude1 神山匡史/nrj 。/w 他/rr 和/cc 对手/n 均/d 为/p 初次/d 打/v 比赛/vn ，/w 他们/rr [二/m 人/n]/mq 的/ude1 比赛/vn 仅仅/d 是/vshi 一个/mq 低/a 等级/n 赛事/n 的/ude1 垫场/nz 赛/vn 、/w 在/p [第/m 一阵/mq]/mq 出场/vi 。/w [四/m 个/q]/mq 回合/n 的/ude1 比赛/vn 中/f ，/w 冈/nz 田哲慎/nr 被/pbei 神山匡史/nrj 连续/a 击/vg 打倒/v 地/ude2 ，/w 由于/p 实力/n 过于/d 悬殊/a ，/w 裁判/nnt 最终/d 宣布/v 终止/vn 比赛/vn 。/w 而/cc 在/p 比赛/vn 结束/v 时/ng ，/w 冈/nz 田哲慎/nr 已经/d 丧失/v 意识/n 。/w 
被/pbei 紧急/a 送往/v 医院/nis 后/f ，/w 医生/nnt 为/p 冈/nz 田哲慎/nr 做/v 了/ule [开颅/nz 手术/n]/nz ，/w 开颅/nz 后/f 他/rr 并/cc 没有/v 好转/vn 的/ude1 迹象/n 。/w 在/p 经过/p 了/ule [15/m 天/qt]/mq 的/ude1 [重症/n 监护/vn]/nz 之后/f ，/w 医院/nis 宣布/v 冈/nz 田/n 因为/c 急性/b 脑膜/n 血肿/n ，/w 在/p 6日/t 凌晨/t 4时36分/t 死亡/vi 。/w 
据/p 了解/v ，/w 上/f 一次/mq 拳手/nnd 命/n 丧/vg 擂台/n 的/ude1 事件/n 发生于/v 2010年2月/t 。/w 
