昨日/t （/w 6日/t ）/w ，/w “/w [北京/ns 铁路局/nis]/nto 2014年/t 春运/n [准备/v 工作/vn]/nz ”/w [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f ，/w [北京/ns 铁路局/nis]/nto 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 今年/t [春运/n 高峰/n]/nz 日/b 预计/v 为/p 1月27日/t （/w [腊月/t 二/m 十七/m]/nz ）/w 和/cc 28日/t （/w 腊月二十八/t ）/w ，/w 在/p 目前/t 已售/v 春运/n 车票/n 中/f ，/w 由/p 互联网/n 售出/v 的/ude1 占/v [7/m 成/v]/mq 。/w 
京沪/n [京广/nz 高铁/nz]/nz 余/ng 票/n 多/a 
李冰久/nr 表示/v ，/w 春运/n 期间/f [北京/ns 铁路局/nis]/nto 每日/r 开行/v [旅客/n 列车/n]/nz [661/m 对/p]/mq ，/w [同比/n 增加/v]/nz [50/m 对/p]/mq ，/w 增幅/n 8.2%/m 。/w 其中/rz [北京/ns 地区/n]/nz 安排/v [525/m 对/p]/mq ，/w [同比/n 增加/v]/nz [29/m 对/p]/mq ，/w 增幅/n 5.8%/m 。/w 北京/ns 至/p 天津/ns 间/f [京津/ns 城际/b]/nz 输送/v 能力/n 提高/v 20%/m 。/w 
在/p 车票/n 销售/v 方面/n ，/w [北京/ns 铁路局/nis 客票/n 中心/nis]/nt 副主任/nnt 王红/nr 透露/v ，/w 目前/t 京沪/n 、/w [京广/nz 高铁/nz]/nz 列车/n 的/ude1 余/ng 票/n 比较/d 充足/a 。/w 既有线/n 到/v 重庆/ns ，/w 京九线/nz 到/v 南昌/ns 的/ude1 车票/n 比较/d 紧张/a 。/w 
互联网/n 售票/vn 比例/n 攀升/v 
据/p [北京/ns 铁路局/nis 客票/n 中心/nis]/nt 统计/vn ，/w 截止/vi 到/v 昨日/t ，/w 从/p 1月16日/t 到/v 春节/t 前/f 的/ude1 春运/n 车票/n 中/f ，/w [北京/ns 铁路局/nis]/nto 的/ude1 车票/n 通过/p 各个/rz [渠道/n 销售/vn]/nz 比例/n 情况/n 是/vshi ，/w [电话/n 订票/vn]/nz 所/usuo 占/v 的/ude1 比例/n 是/vshi [8/m %/w 左右/f]/mq ，/w 窗口/s 售票/vn 是/vshi 在/p [14/m %/w 左右/f]/mq ，/w 互联网/n 售票/vn 占/v 到/v 了/ule 接近/v 70%/m 。/w 
根据/p [中国/ns 铁路/n 总公司/nis]/nt 提供/v 的/ude1 数据/n ，/w 1月5日/t ，/w 全天/n 共/d 发售/v 车票/n [702/m 万/d 张/q]/mq ，/w 其中/rz ，/w 互联网/n 发售/v 车票/n [288/m ./w 1/m 万/d 张/q]/mq ，/w 占/v 发售/vn 量/n 的/ude1 41%/m ；/w [手机/n 购票/v]/nz [32/m 万/d 张/q]/mq ，/w 占/v 发售/vn 量/n 的/ude1 4.6%/m ；/w [电话/n 订票/vn]/nz 售出/v [26/m ./w 9/m 万/d 张/q]/mq ，/w 占/v 发售/vn 量/n 3.8%/m 。/w 从/p 这/rzv [两/q 组/n]/mq 数据/n 看出/v ，/w 互联网/n 售票/vn 的/ude1 比例/n 在/p 逐年/d 不断/d 攀升/v ，/w 成为/v 占/v 比例/n 最大/gm 的/ude1 渠道/n 。/w 
除夕/t 高铁/nz 客流量/n 较大/d 
由于/p 除夕/t 不/d 放假/vi ，/w 也/d 对/p [铁路/n 运输/vn]/nz 产生/v 了/ule 影响/vn 。/w 
[北京/ns 铁路局/nis]/nto 客运处/n 处长/nnt 范英书/nr 表示/v ，/w 按/p 国家/n 的/ude1 放假/vn 规定/n 是/vshi 从/p 初一/n 到/v 初七/t ，/w 比照/v 往/p 年/qt 往后/t 错/v 了/ule 一天/mq ，/w 从/p 铁路/n 出行/vi 规律/n 来看/u ，/w 节前/f 变化/vn 不会/v 很大/d ，/w 客流/n 高峰期/n 还是/c 基本/a 在/p [腊月/t 二/m 十七/m]/nz 、/w 腊月二十八/t 、/w [腊月/t 二/m 十九/m]/nz ，/w 可能/v 在/p [腊月/t 三十/m]/nz 这一天/mq ，/w 高铁/nz 的/ude1 客流/n 会/v 居高不下/vl 。/w 节/q 后/f 的/ude1 情况/n 看/v ，/w 往/p 年/qt 是/vshi 在/p 正月初五/t 、/w 初六/t ，/w 今年/t 仍然/d 是/vshi 这样/rzv ，/w 但是/c 初七/t 这一天/mq 高铁/nz 的/ude1 客流/n 仍然/d 会/v 居高不下/vl 。/w 
