近日/t ，/w 某/rz 网友/n 发布/v 的/ude1 一则/c “/w [中国/ns 高校/n]/nz 女神/n 与/cc 学霸/nz 指数/n 分布图/n ”/w 引发/v 热/a 议/v 。/w 有/vyou 学校/nis 不幸/a “/w 躺/v 枪/n ”/w ，/w 成为/v “/w 学/v 渣/ng ”/w 与/cc “/w 屌丝/nz ”/w 的/ude1 代表/nnt ，/w 而/cc 台大/nz 、/w 北大/n 、/w 清华/j 依旧/z 是/vshi “/w 殿堂级/nz 学霸/nz ”/w 的/ude1 存在/vn 地/ude2 。/w 而/cc 在/p 女神/n 一列/mq ，/w [北京/ns 电影/n 学院/nis]/ntu 、/w [中央/n 戏剧/n 学院/nis]/ntu 、/w [北京/ns 舞蹈/n 学院/nis]/ntu [三/m 所/usuo]/mq [艺术类/n 院校/n]/nz ，/w 遥遥领先/vl ，/w 学霸/nz 生产率/n 也/d 靠近/v 南大/nz 的/ude1 排名/vn 。/w 
《/w [中国/ns 高校/n]/nz 女神/n 与/cc 学霸/nz 指数分布/gm 》/w 排行榜/n 是/vshi 某/rz 网友/n 最/d 开始/v 在/p 某/rz 网/n 发布/v ，/w 虽然/c 不/d 知道/v 数据/n 统计/vn 从/p 何/ry 而/cc 来/vf ，/w 是否/v 靠谱/nz ，/w 但/c 排行榜/n 涉及/v 内地/n 和/cc 港台/n 地区/n 的/ude1 近/a [百/m 所/usuo]/mq 高校/n ，/w 其中/rz 的/ude1 排名/vn 分布/vi 引发/v 了/ule 不/d 小/a 的/ude1 争议/vn 。/w 
排行榜/n 的/ude1 制作/vn ，/w 以/p [平面/n 直角坐标/gm 系/v]/nz 作为/p 基础/n ，/w ，/w 纵向/n 坐标轴/n 以/p “/w 学/v 渣/ng ”/w 为/p 起始/vn 点/qt ，/w 学校/nis 坐标/n 越/d 往/p 纵轴/n 上方/f 延伸/v ，/w “/w 学霸/nz ”/w 之/uzhi 风/n 越/d 为/p 雄厚/a ;/w 横向/n 坐标轴/n 以/p “/w 屌丝/nz ”/w 为/p 原点/n ，/w 越/d 向/p 坐标轴/n 右侧/f 延伸/v ，/w “/w 屌丝/nz ”/w 仰望/v “/w 女神/n ”/w 的/ude1 高度/d 越来越/d 高/a 。/w 各个/rz 高校/n 按照/p 各自/rr 的/ude1 特点/n ，/w 在/p 排行榜/n 中/f 占据/v 各自/rr 的/ude1 位置/n ，/w 分属/v 在/p 不同/a 的/ude1 [四/m 个/q]/mq 区域/n 中/f 。/w 
在/p 这个/rz 指数/n 分布图/n 学霸/nz 一列/mq ，/w [台湾/ns 大学/nis]/ntu 、/w 清华大学/ntu 、/w 北京大学/ntu 夺得/v 学霸/nz 前/f [三/m 名/q]/mq ，/w [南京/ns 大学/nis]/ntu 在/p 榜/n 单/b 上/f 表现/v 不俗/a ，/w 位于/v 第九/m ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 江苏/ns 唯一/b 入围/v 学霸/nz 前/f [十/m 名/q]/mq 的/ude1 高校/n ;/w “/w 女神/n ”/w 排名/vi 也/d 很/d 靠/v 前/f ，/w 跻身/v 前/f [20/m 名/q]/mq 。/w 此外/c ，/w [东南/f 大学/nis]/ntu 、/w [南京/ns 农业/n 大学/nis]/ntu 、/w [南京/ns 理工大学/nis]/ntu 、/w [南京/ns 航空/n 航天/n 大学/nis]/ntu 、/w [苏州/ns 大学/nis]/ntu 也/d 甩开/v 大多数/m 高校/n ，/w 远远地/z 位居/v “/w 学/v 渣/ng ”/w 与/cc “/w 学霸/nz ”/w 的/ude1 全国/n 平均线/n 之上/f 。/w 
而/cc 在/p 女神/n 一列/mq ，/w [北京/ns 电影/n 学院/nis]/ntu 、/w [中央/n 戏剧/n 学院/nis]/ntu 、/w [北京/ns 舞蹈/n 学院/nis]/ntu [三/m 所/usuo]/mq [艺术类/n 院校/n]/nz ，/w 遥遥领先/vl ，/w 学霸/nz 生产率/n 也/d 靠近/v 南大/nz 的/ude1 排名/vn 。/w 此外/c ，/w [外国语/n 大学/nis]/ntu 、/w [民族/n 大学/nis]/ntu 、/w 师范大学/nis 、/w 传媒/n 类/q 高校/n 紧随/nz 其后/f 。/w [南京/ns 大学/nis]/ntu 、/w [南京/ns 师范大学/nis]/ntu 、/w [江南/nz 大学/nis]/ntu 、/w [河/n 海/n 大学/nis]/ntu 、/w [扬州/ns 大学/nis]/ntu 等/udeng 文科/n 类/q 院校/n 也/d 挤进/nz 平均线/n 上/f 。/w 
看着/v 这/rzv 张/q 分布图/n ，/w 南京/ns 各/rz 大/a 高校/n 学子/n 们/k 有的/rz 愤愤不平/vl ，/w 有的/rz 神采飞扬/al 。/w 盛产/v 学霸/nz 和/cc 女神/n 的/ude1 南大/nz ，/w 让/v 该校/r 学生/nnt 小侯/nz [神气/n 十足/z]/nz 。/w “/w 南大/nz 以/p 学术/n 名/q 世/ng ，/w 学霸/nz 云集/v ，/w 不/d 奇怪/v 啊/y 。/w 再/d 加上/v 地处/v 江南/nz ，/w 美女/n 本来/d 就/d 多/a ，/w 外地/s 妹子/n 来/vf 了/ule 也/d 变得/vi 更/d 美/b 了/ule ，/w 容貌/n 加上/v 南大/nz 雍容/z 的/ude1 气场/nz ，/w 想/v 不是/c 女神/n 都/d 难/a 。/w ”/w 
