平武/nz 村民/n 郭/nz 某/rz 在/p 山东/ns 某地/r 打工/vi ，/w 为/p 救/v [另一/m 位/q]/mq 中毒/vi 的/ude1 平武/nz 籍/ng 村民/n 苏/b 某/rz ，/w 不幸/a 身亡/vi 。/w 用工/vn 方/q 称/v 郭/nz 某/rz 救人/vi 系/v “/w 个人/n 行为/n ”/w ，/w 不愿/nz 以/p 工伤/n 死亡/vi 进行/vn 赔偿/vn 。/w 平武县/ns 司法部门/n 得知/v 情况/n 后/f ，/w 启动/v [绿色/n 通道/n]/nz ，/w 经过/p 艰难/a 交涉/v ，/w 终于/d 帮助/v 郭/nz 某/rz 的/ude1 亲属/n 讨/v 回/v 了/ule 公道/a 。/w 
4日/t ，/w 郭/nz 某/rz 的/ude1 亲属/n 以/p 电话/n 及/cc 短信/n 的/ude1 形式/n ，/w 向/p [平武县/ns 司法局/nis]/nt 、/w [法律/n 援助/vn 中心/nis]/nz 及/cc 承办/v 律师/nnt 表达/v 了/ule 真诚/a 的/ude1 谢意/n 。/w 
村民/n 求助/v ：/w 
亲戚/n 外地/s 身亡/vi 家属/n 维权/n 受阻/vi 
2013年12月5日/t ，/w [平武县/ns 司法局/nis]/nt 负责人/nnt 接到/v 南坝镇/ns 石坎/n 子/ng 新建村/ns 村民/n 伍某某/nr 的/ude1 短信/n 称/v ，/w 他/rr 的/ude1 一个/mq 亲戚/n 在/p 山东/ns 聊城/ns 某/rz 县/n 打工/vi ，/w 11月23日/t 他们/rr 在/p 施工/vn 点/qt 挖/v 到/v 一/m 古墓/n ，/w 结果/n 他/rr 的/ude1 亲戚/n 和/cc [另一/m 名/q]/mq 平武/nz 籍/ng 工友/n 当场/d 中毒/vi 死亡/vi 。/w 家人/n 赶往/v 事发/vn 地/ude2 找/v 老板/nnt 协商/vn 赔偿/v 事宜/n ，/w 却/d 被/pbei 老板/nnt “/w 控制/vn ”/w 起来/vf 。/w 
随后/d ，/w [平武县/ns 司法局/nis]/nt 从/p 警方/n 处/n 了解到/v ，/w 死者/n 郭/nz 某/rz 和/cc 苏/b 某/rz 在/p 工程/n 地下/s 作业/vn 时/ng ，/w 无意中/nz 挖开/v 一个/mq 古墓/n ，/w 两人/mq 当场/d 中毒/vi 身亡/vi 。/w 家属/n 赶到/v 事发/vn 地/ude2 欲/d 与/cc 老板/nnt 协商/vn 赔偿/v 事宜/n 时/ng ，/w 与/cc 用工/vn 方/q 产生/v 了/ule 冲突/vn 。/w 用工/vn 方/q 担心/v 影响/vn [工程/n 建设/vn]/nz ，/w 于是/cc 将/d 两家/mq 亲属/n 安排/v 到/v 宾馆/nis 住/vi 下/f ，/w 却/d 拖着/nz 迟迟/d 不/d 安排/v 协商/vn 时间/n 。/w 
为/p 及时/ad 帮助/v 死者/n 家属/n ，/w [平武县/ns 法律/n 援助/vn 中心/nis]/nt 启动/v 了/ule “/w [绿色/n 通道/n]/nz ”/w ，/w 指派/v 专门/d 律师/nnt 承办/v 。/w 
