听说/v 过/uguo [天上/s 掉/v 馅饼/nf]/nz ，/w 你/rr 听说/v 过/uguo 天/qt 降/v 人民币/n 么/y ？/w 前/f 几天/mq ，/w [台州市/ns 黄岩区/ns 外贸局/nis]/nt 宿舍/n [1/m 号楼/q]/mq 就/d 出/vf 了/ule 这样/rzv 的/ude1 怪事/n 。/w 
2013年12月24日/t 早上/t [7/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 家住/v 外贸局/nis 宿舍/n [1/m 号楼/q]/mq 一楼/nz 的/ude1 退休/vn 老人/n 梁云霞/nr 打开/v 房门/n ，/w 发现/v 门前/s 散落/v 着/uzhe 一堆/mq [百/m 元/q]/mq 面额/n 的/ude1 人民币/n ，/w 她/rr 捡起/nz 来/vf 数/n 了/ule 一下/mq ，/w 足足/d 有/vyou [2300/m 元/q]/mq 。/w “/w 围墙/n 上/f 原来/d 还有/v 一张/mq ，/w 但是/c 太高/d 了/ule 没法/v 捡/v ，/w 后来/t 可能/v 被/pbei 风吹/v 走/v 了/ule 。/w ”/w 梁云霞/nr 说/v 。/w 
捡到/v 这笔/r 从天而降/vl 的/ude1 钱/n 之后/f ，/w 梁云霞/nr 就/d 开始/v 寻找/v 失主/n 。/w 这/rzv 一/m 找/v 不要紧/vl ，/w 她/rr 发现/v 同/p 幢/q 楼/n 的/ude1 一楼/nz 住户/n 项方土/nr 、/w [二/m 楼/n]/mq 住户/n 徐乐萍/nr 、/w [三/m 楼/n]/mq 住户/n 张建国/nr [3/m 人/n]/mq 当天/t 早上/t 都/d 在/p 自家/rr 阳台上/nz 捡到/v 了/ule 数额/n 不等/vi 的/ude1 [百/m 元/q]/mq 大钞/nz 。/w 
外贸局/nis 宿舍/n 一/m 共有/v [三/m 幢/q]/mq 楼/n ，/w [1/m 号楼/q]/mq 的/ude1 住户/n 大多/d 是/vshi 已/d 退休/v 的/ude1 老人/n ，/w 还有/v 一些/mq 是/vshi 外地/s 租客/nz 。/w 接下来/vl 的/ude1 几天/mq 里/f ，/w 梁云霞/nr 老人/n 和/cc 其他/rzv [三/m 人/n]/mq 挨家挨户/dl 地/ude2 找/v 了/ule 同/p 幢/q 楼里/nz 的/ude1 高层/n 住户/n ，/w 却/d 怎么/ryv 也/d 找/v 不到/v “/w 抛/v 钱/n ”/w 的/ude1 主人/n ，/w 于是/cc 便/d 向/p [黄岩/ns 城西/d 派出所/nis]/nt 报/n 了/ule 警/ng 。/w 通过/p 分析/vn ，/w 民警/nnt 认为/v 这些/rz 钱/n [很/d 有可能/nz]/nz 是/vshi 这幢/nz 楼/n 的/ude1 高层/n 住户/n “/w 抛/v ”/w 下来/vf 的/ude1 ，/w 但/c 经过/p 一再/d 查找/v ，/w 还是/c 没有/v 失主/n 前来/vi 认领/v 。/w 
1月6日/t 上午/t ，/w 梁云霞/nr 来到/v [黄岩/ns 城西/d 派出所/nis]/nt ，/w 将/d [四/m 人/n]/mq 捡到/v 的/ude1 钱/n 悉数/d 交给/v 了/ule 民警/nnt 处理/vn 。/w 目前，四/t 住户/n 捡到/v 的/ude1 钱/n ，/w 仍/d 是/vshi 一个/mq 谜/ng ，/w 究竟/d 这些/rz 钱/n 是/vshi 谁/ry “/w 抛/v ”/w 下来/vf 的/ude1 ，/w 又/d 为何/ryv 会/v 将/d 这么/rz 多/a 钱/n “/w 抛/v ”/w 下来/vf ？/w 警方/n 将/d 继续/v 关注/vn 。/w 
