日前/t 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz 称/v ，/w 东源县/ns 居民/n 吴伟青/nr 因/p 扶/v 摔倒/v 的/ude1 同乡/n 一/m 周姓/nz 老人/n ，/w 反/vi 被/pbei 污/ag 撞倒/v 老人/n ，/w 并/cc 被/pbei 老人/n 家属/n 索要/v [数十/m 万元/q]/mq 赔偿/vn ，/w 因而/c 自杀/vi 。/w 
[东源县/ns 公安局/nis]/nto 就此/d 事件/n 向/p 新华社/nt 通报/v 了/ule 初步/d 情况/n 。/w 通报/v 说/v ，/w ２０１３年１２月３１日１５时２９分/t 许/v ，/w [东源县/ns 公安局/nis 指挥/v 中心/nis]/nt １１０/m 指挥/v 调度室/n 接到/v 群众/n 来电/n 报案/vi ，/w 称/v 当日/t １２时５８分/t 在/p 该县/r 漳溪乡/ns ，/w 一/m 老人/n 摔倒/v 在/p 路上/s ，/w 一/m 骑/v 摩托车/n 人/n 发现/v 后/f 送/v 老人/n 到/v 医院/nis 救治/vn ，/w 现/tg 老人/n 家属/n 说/v 是/vshi 骑/v 摩托车/n 人/n 撞倒/v 老人/n 。/w [漳/ng 溪/ng 派出所/nis]/nt 民警/nnt 随后/d 前往/v [现场/s 处置/vn]/nz 。/w 民警/nnt 赶到/v 现场/s 后/f ，/w 双方/n 各执一词/vl ：/w 摔倒/v 的/ude1 周姓/nz 老人/n 家属/n 说/v 是/vshi 骑/v 摩托车/n 人/n （/w 吴伟青/nr ）/w 撞倒/v 老人/n ；/w 吴伟青/nr 说/v 没有/v 撞/v 老人/n ，/w 是/vshi 看见/v 老人/n 受伤/vi 后/f 扶/v 老人/n 到/v [漳/ng 溪/ng 医院/nis]/nt 治疗/vn 。/w [东源县/ns 公安局/nis 交警/nnd 大队/nis]/nt 灯塔/n [交警/nnd 中队/nis]/nto 民警/nnt 也/d 到/v [现场/s 处置/vn]/nz ，/w 通过/p 初步/d 对/p 现场/s 及/cc 摩托车/n 勘查/vn ，/w 没有/v 发现/vn 明显/a 的/ude1 接触/vn 痕迹/n ，/w 吴伟青/nr 坚称/v 没有/v 与/cc 周姓/nz 老人/n 发生/v 碰撞/vn ，/w 只是/d 看见/v 老人/n 摔倒/v 了/ule ，/w 所以/c 好心/n 上前/vi 去/vf 扶起/v 并/cc 送去/vf 医院/nis 。/w 
通报/v 称/vn ，/w 因/p 事发/vi 时/ng 现场/s 并/cc 没有/v 目击者/n 及/cc [视频/n 监控/vn]/nz 设施/n ，/w 办案/vn 民警/nnt 遂/d 要求/n 吴伟青/nr 到/v [漳/ng 溪/ng 派出所/nis]/nt 协助/v 调查/vn ，/w 并/cc 将/d 涉案/vn 的/ude1 摩托车/n 进行/vn 了/ule 暂扣/v 检查/vn ，/w 随后/d 到/v 医院/nis 了解/v 周姓/nz 老人/n 的/ude1 伤情/n 。/w 由于/p [漳/ng 溪/ng 医院/nis]/nt 没有/v 拍摄/vn Ｘ/x 光片/nz 的/ude1 设备/n ，/w 无法/v 确定/vn 伤情/n ，/w 周姓/nz 老人/n 躺在/v 病床/n 上/f 一直/d 捂着/nz 右/f 股骨/n 的/ude1 位置/n 称/v 痛/a ，/w 无法/v 回答/vn 问题/n 。/w 办案/vn 民警/nnt 对/p 周姓/nz 老人/n 及其/cc 儿子/n 周日华/nr 进行/vn 口头/n 询问/v ，/w 周日华/nr 称/v 他/rr 刚/d 问/v 了/ule 他/rr 父亲/n ，/w 就是/v 吴伟青/nr 的/ude1 摩托车/n 撞到/v 人/n 。/w 办案/vn 民警/nnt 回到/v [漳/ng 溪/ng 派出所/nis]/nt 对/p 吴伟青/nr 制作/v 了/ule [询问/v 笔录/n]/nz ，/w 制作/v 完/vn 询问/v 材料/n 后/f ，/w 吴伟青/nr 跟/p 周日华/nr 一起/s 去/vf 医院/nis 看/v 了/ule 一次/mq 周姓/nz 老人/n ，/w 随后/d 自行/d 离开/v 。/w 
２０１４年１月２日/t 上午/t ，/w [灯塔/n 中队/nis]/nt 办案/vn 民警/nnt 电话/n 通知/n 吴伟青/nr １５时/t 到/v 灯塔/n [交警/nnd 中队/nis]/nto 协助/v 调查/vn 当时/t 的/ude1 [详细/a 情况/n]/nz ，/w 吴伟青/nr 答应/v 了/ule 民警/nnt 。/w 但/c 在/p ２日１７时/t 许/v ，/w [灯塔/n 中队/nis]/nt 办案/vn 民警/nnt 接到/v 吴伟青/nr 家属/n 电话/n 称/v ：/w 吴伟青/nr 于/p 中午/t 约/d １２时/t 许/v 离家/vi 后/f 就/d 失去/v 联系/vn ，/w １６时/t 许/v 在/p [漳溪乡/ns 群星村/ns 古田/ns 小组/nis]/nt 一/m 山塘/n 发现/v 吴某/nz 的/ude1 尸体/n 。/w 
[东源县/ns 政府/nis]/nto 表示/v ，/w 事件/n 发生/v 后/f ，/w 该县/r 已/d 成立/vi 专责/n 小组/nis 进行/vn 调查/vn ，/w 调查/vn 进展/vn 及/cc 相关/vn 结果/n 将/d 向/p 社会/n 公布/v 。/w 涉事/nz 老人/n 周某/nz 经/p 医院/nis 诊断/vn 为/p 骨裂/nhd ，/w 目前/t 仍/d 在/p 医院/nis 接受/v 治疗/vn 。/w 
目前/t ，/w 调查取证/v 正在/d 进行/vn 中/f 。/w （/w 记者/nnt 郑天虹/nr 吴涛/nr ）/w 
