上班/vi 时间/n 开/v 公车/n 洗脚/vn 、/w 一个/mq 月/n 摆/v 两次/mq 升学宴/nz 、/w 违规/vn 发放/v “/w [绩效/n 工资/n]/nz ”/w 和/cc “/w 劳务费/n ”/w …/w …/w [湖南省/ns 株洲市/ns 纪委/nnt]/nt 昨日/t 通报/v [8/m 起/vf]/mq 违反/v 中央/n “/w [八/m 项/q]/mq 规定/n ”/w 和/cc 破坏/v 发展/vn 环境/n 典型/n 案例/n 。/w 
经/p 纪检/n 部门/n 查明/v ，/w 2013年12月2日/t ，/w [攸县/ns 交通局/nis 道路/n 管理所/nis]/nt 酒埠江/nz 交管/vn 站/vi 站长/nnt 陈凯/nr 上班/vi 时间/n 违规/vn 驾驶/v 公车/n ，/w 到/v 县城/n 某/rz 足浴/n 场所/n 洗脚/vn ；/w 2013年8月/t ，/w 茶陵县/ns 潞水镇/ns 镇长/nnt 彭志兵/nr 为/p 女儿/n 先后/d 两次/mq 操办/v 升学宴/nz ，/w 收受/v 礼金/n [21/m ./w 1/m 万元/q]/mq ；/w 2010年/t 元月/t 至/p 2013年2月/t ，/w [株洲/ns 广播/vn 电视大学/nis]/ntu 违规/vn 发放/v “/w [绩效/n 工资/n]/nz ”/w 和/cc “/w 劳务费/n ”/w 等/udeng [684/m ./w 72/m 万元/q]/mq 。/w 
通报/v 说/v ，/w 由于/p 上述/b 行为/n 违反/v 了/ule [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 相关/vn 当事人/n 分别/d 被/pbei 给予/vn 免职/vi 或/c [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 等/udeng 处分/n ，/w 并/cc 责令/v 退还/vn 礼金/n 或/c 追缴/v 违规/vn 发放/v 的/ude1 资金/n 。/w 
