昨天/t ，/w [北京/ns 铁路局/nis]/nto 召开/v 春运/n [情况/n 通报/v]/nz 会/v ，/w 铁路局/nis 副局长/nnt 李冰久/nr 等/udeng 相关/vn 负责人/nnt 就/d 即将/d 到来/vi 的/ude1 春运/n [答/v 记者/nnt 问/v]/nz 。/w 据介绍/nz ，/w [北京/ns 铁路局/nis]/nto [销售/vn 渠道/n]/nz 中/f ，/w [网络/n 售票/vn]/nz 已/d 占/v 到/v 70%/m 。/w 另据/nz 透露/v ，/w [北京/ns 铁路局/nis]/nto [售票/vn 系统/n]/nz 设有/v 备用/vn 主机/n ，/w 一旦/d [售票/vn 系统/n]/nz 出现/v 故障/n ，/w 将/d 即刻/d 启用/v 应急/vn 方案/n 开启/v 备/vn 机/ng 售票/vn 。/w 
□/w 购票/v 
[网络/n 售票/vn]/nz 额/n 占/v 总额/n [7/m 成/v]/mq 
昨天/t ，/w [铁路/n 部门/n]/nz 通报/v 了/ule [网络/n 售票/vn]/nz 在/p 几种/mq [销售/vn 渠道/n]/nz 中/f 所/usuo 占/v 比例/n ，/w 已/d 达到/v 70%/m ，/w [电话/n 订票/vn]/nz 方式/n 销售/v 车票/n 比例/n 为/p 8%/m ，/w 而/cc [几十年/mq 来/vf]/nz 一直/d 唱主角/vi 的/ude1 窗口/s 售票/vn 、/w 代售/vn 点/qt 售票/vn 的/ude1 方式/n 已/d 失去/v 优势/n ，/w 仅/d 占/v 票额/n 的/ude1 14%/m 。/w 
相对/d 这/rzv [一/d 数字/n]/mq ，/w [全国/n 铁路/n]/nz 售票/vn 情况/n 略/d 有/vyou 不同/a ，/w [网络/n 售票/vn]/nz 占/v 全部/m 车票/n 的/ude1 46%/m ，/w 比/p 北京/ns 局/n 数字/n 低/a 很多/m 。/w 
□/w 保障/vn 
售票/vn 应急/vn 系统/n [24/m 小时/n]/mq 备战/vi 
他/rr 表示/v ，/w 北京/ns [春运/n 高峰/n]/nz 日/b 预计/v 为/p 1月27日/t 和/cc 28日/t ，/w 届时/d 旅客/n 输送/v 量/n 或/c 将/d 达到/v [160/m 万/d 人/n]/mq ，/w [北京/ns 地区/n]/nz 预计/v 每天/r 输送/v 旅客/n 将/d 达到/v [104/m 万/d 人/n]/mq 左右/f 。/w 
为/p 保证/v 运力/n ，/w [北京/ns 铁路局/nis]/nto 每天/r 开行/v [旅客/n 列车/n]/nz [661/m 对/p]/mq ，/w 增幅/n 达/v 8.2%/m ；/w 开设/v 售票/vn 窗口/s [3421/m 个/q]/mq ，/w [同比/n 增加/v]/nz [150/m 个/q]/mq ；/w 在/p [北京/ns 西站/nis]/nt 南/b 广场/n 搭建/v 近/a [万/d 平米/q]/mq 的/ude1 临时/b 候车/vn 区/n ，/w 同时/c 在/p 北京站/ns 、/w [北京/ns 西站/nis]/nt 、/w [北京/ns 南/b 站/vi]/nt 开辟/v 应急/vn 候车/vn 区/n 等/udeng 。/w 
增设/v 流动/vn 验票/v 岗/n 人工/b 验证/v 
据介绍/nz ，/w 春运/n 期间/f ，/w [北京/ns 地区/n]/nz 仍/d 将/d 实行/v 实名制/nz 验票/v 验证/vn 办法/n ，/w 北京/ns 各/rz 大/a 站/vi 将/d 开启/v 所有/b 实名制/nz 验证/v 验票/v 窗口/s ，/w 并/cc 增派/v 大量/m [机关/n 干部/nnt]/nnt 、/w 公安/n 、/w 武警/nnd 、/w 志愿者/nnt 现场/s [维持/v 秩序/n]/nz ，/w 加强/v 组织/n 引导/v 。/w 
针对/p 乘车/vi 高峰/n 时段/n 可能/v 出现/vn 旅客/n 排队/vi 进站/vi 等候/v 验证/vn 验票/v 的/ude1 情况/n ，/w [铁路/n 部门/n]/nz 表示/v ，/w 将/d 在/p 客流/n 高峰期/n 采取/v 分区/n 候车/vn 、/w 分/qt 时段/n 进站/vi 等/udeng 措施/n ，/w 同时/c 增设/v 流动/vn 验票/v 岗/n 。/w 
所谓/v 流动/vn 验票/v 岗/n 与/cc 节假日时/t 高速公路/n 收费站/nis “/w 复式/b 收费/vn ”/w 的/ude1 方式/n 相同/a ，/w 在/p 一条/mq 通道/n 增设/v 人工/b 岗位/n 查验/v 车票/n ，/w 防止/v 出现/vn 客流/n 对流/vn 、/w 挤/v 伤/vn 踩/v 压/v 事故/n 。/w 
