日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 6日/t 召开/v [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 声称/v 要/v 就/d 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz [一/d 事/n]/mq 向/p 中/f 韩/b 两国/mq 解释/v ，/w 并/cc 寻求/v 与/cc 中/f 韩/b 对话/vn 。/w 
再/d 任/v 日本/ns 首相/nnt 一年/mq 多/a 来/vf ，/w 安倍/nrf 言语/n 间/f 多次/mq 称/v 希望/vn 同/p 中国/ns 领导人/nnt 会晤/vn ，/w 但/c 行动/vn 上/f 却/d 弃/vg [两国/mq 关系/n]/nz 大局/n 于/p 不顾/v ，/w 一再/d 破坏/v [中/f 日/b 关系/n]/nz 政治/n 基础/n 。/w 岁末/t 悍然/d 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 的/ude1 举动/n ，/w 不仅/c 关闭/v 了/ule 中/f 日/b 领导人/nnt 对话/vn 大门/n ，/w 而且/c 还/d 加上/v 了/ule 一把锁/nz 。/w 
在/p 发布/v 会上/n ，/w 安倍/nrf 重申/v ，/w “/w 对话/vn 的/ude1 大门/n 开/v 着/uzhe ”/w ，/w 但/c 仅凭/v 重弹/nz 的/ude1 老调/n 岂能/v 打开/v 加锁/gi 之/uzhi 门/n ？/w 
安倍/nrf 说/v ，/w 中/f 日韩/n 当前/t 存在/v 一些/mq “/w 我们/rr 应该/v 不/d 设/v 任何/rz [前提/n 条件/n]/nz 讨论/v 的/ude1 ”/w 困难/an 和/cc 问题/n 。/w 这/rzv 又是/c 痴人/nz 呓语/n 。/w 
对/p 安倍/nrf 这样/rzv 一个/mq 通过/p 参拜/v 等/udeng 行径/n 一再/d 撕裂/v 中/f 韩/b 人民/n 伤口/n 的/ude1 日本/ns 首相/nnt 而言/uls ，/w 反省/v 历史观/n 上/f 的/ude1 错误/n 、/w 停止/v 伤害/vn 中/f 韩/b 人民/n 的/ude1 感情/n 是/vshi 对话/vn 的/ude1 最/d 基本/a 要求/n ，/w 与/cc “/w [前提/n 条件/n]/nz ”/w 何干/vi ？/w 不愿/nz 反省/v 只能/v 说明/vn 安倍/nrf 根本/a 没有/v 对话/vn 诚意/n 。/w 
任何/rz 美化/v 侵略战争/nz 、/w 歪曲/v 历史/n 事实/n 的/ude1 行为/n ，/w 只/d 会/v 使/v 自身/rr 沦为/v “/w 道义/n 侏儒/n ”/w 。/w 安倍/nrf 的/ude1 苍白/a 辩解/vi 再次/d 将/d 其/rz 虚伪/a 性/ng 暴露/v 在/p 世人/n 面前/f 。/w 安倍/nrf 此前/t 在/p [新年/t 贺词/n]/nz 中/f 宣称/v 夺回/v “/w 强大/a 日本/ns ”/w 的/ude1 战斗/vn 才刚/nz 开始/v 。/w 怎样/ryv 强大/a ？/w 并非/v 经济发展/v 就是/v 强大/a ，/w 也/d 并非/v 穷兵黩武/nz 就/d 能/v 强大/a ，/w 更/d 非/b 歪曲/v 历史/n 、/w 粉饰/v 侵略/vn 就/d 可以/v 强大/a 。/w 
安倍/nrf 只有/c 正视/v 历史/n ，/w 尊重/v 受害/vn 国/n 人民/n 感情/n ，/w 而/cc 非/b 试图/v 为/p 战犯/n “/w 正名/vi ”/w ，/w 才能/n 赢得/v [国际/n 社会/n]/nz 的/ude1 认可/vn 。/w 否则/c ，/w [中/f 日/b 关系/n]/nz 在/p 其/rz 任/v 内/f 不/d 可能/v 得到/v 实质性/n 改善/v ，/w 中/f 日/b 领导人/nnt 对话/vn 之/uzhi 门/n 也/d 难以/d 开启/v 。/w （/w 新华社/nt 北京/ns 1月6日/t 电/n 记者/nnt 丁宜/nr 、/w 任海军/nr ）/w 
日本/ns 战备/vn 动态/n 
日本/ns ：/w 二战/n 输给/v 中国/ns ？/w 不/d ！/w 只/d 败给/v 了/ule 美国/nsf 
安倍/nrf 为/p 让/v 自卫队/nis “/w 展现/v 肌肉/n ”/w 放出/v 一/m 狠/d 话/n 
日本/ns 敏感/a 时刻/n 突然/ad 调/v 高/a 军费/n [目标/n 锁定/v]/nz 钓鱼岛/ns 武器库/n 惊天/nz 升级/vi 
日本/ns 铁心/v 在/p 钓鱼岛/ns 对抗/v 解放军/nnd 官方/n 文件/n 内容/n 攻击性/n 极强/d 
日/b 媒/ng 设想/vn 中/f 日/b 开战/vi ；/w 歼/vg 10/m 导弹/n 落空/vi 被/pbei 日/b F15/x 击落/v 
日本/ns 钓鱼岛/ns [特/ag 战/vg 部队/nis]/nz 曝光/vi 若/c 开战/vi 他/rr 是/vshi 先锋/n 
日/b [秘密/n 部队/nis]/nz 学/v 闽南话/nz 开战/vi 做/v 准备/vn 称/v [10/m 分钟/qt]/mq 拿下/v 钓鱼岛/ns 
