台湾/ns 女子/n 嘿咻/nz 一半/m 急/v 喊/v 卡/n ，/w 男友/n 停/vi 不/d 了/ule 遭/v 法/n 办/v 。/w (/w 台/q 媒/ng 图/n )/w 
据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 高雄市/ns 陈姓/nz 男子/n 因/p 和/cc 刘姓/nz 女友/n 性生活/n 不/d 美满/a 分手/vi ，/w 得知/v 女方/n 要求/n 复合/vn ，/w 表示/v 只要/c 跟/p 他/rr 做爱/v 就/d 可以/v 继续/v 在/p 一起/s 。/w 刘/nz 女/b 为/p 挽回/v 男友/n 的/ude1 心/n ，/w 虽然/c 不想/v 也/d 只好/d 勉强/ad 自己/rr 答应/v ，/w 但/c 嘿咻/nz 到/v 一半/m 要求/n 男方/n 停止/v 被/pbei 拒绝/v ，/w 气得/v 控告/vn 性/ng 侵/vg 。/w 
警方/n 调查/vn ，/w 陈/vg 男/b (/w [27/m 岁/qt]/mq )/w 和/cc 刘/nz 女/b (/w [25/m 岁/qt]/mq )/w 交往/vn 1年/t ，/w 但/c 因/p 女方/n 不/d 喜/v 发生/vn 性行为/n ，/w 双方/n 为此/bl 常/d 发生/v 口角/n ，/w 男方/n 受不了/al 在/p 2013年10月/t 提出/v 分手/vn 。/w 
台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 刘/nz 女/b 因/p 放/v 不/d 下/f 这段/r 感情/n ，/w 到/v 男友/n 家/q 要求/n 复合/vn ，/w 没想到/nz 对方/n 开/v 出/vf 条件/n “/w 给/p 我/rr 就/d 复合/vn ”/w ；/w 双方/n 嘿咻/nz 到/v 一半/m ，/w 女方/n 突然/ad 不想/v 做/v 了/ule ，/w 要求/n 停止/v 仍/d 被/pbei 硬/a 上/f 。/w 事隔/v 几天/mq ，/w 陈/vg 男/b 还是/c 坚持/v 分手/vn ，/w 让/v 刘/nz 女/b 气得/v 报警/vn 处理/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 陈/vg 男/b 到/v 案/ng 后/f 坚称/v 彼此/rr 是/vshi 你/rr 情/n 我/rr 愿/v ，/w 绝对/d 没有/v 强迫/vn ，/w 过程/n 中/f 女方/n 也/d 很/d 开心/a ；/w 后来/t 沉思/vi 几天/mq 认为/v 双方/n 已经/d 没有/v 爱/vn 的/ude1 感觉/n 了/ule ，/w 才/d 会/v 选择/vn 提/v 分手/vn ，/w 怀疑/v 女方/n 心/n 有/vyou 不甘/v ，/w 趁机/d 报复/vn 。/w 由于/p 刘/nz 女/b 指证/nz 历历/d ，/w 陈男讯/nr 后/f 仍/d 被/pbei 依/v 妨害/vn 性/ng 自主/vd 罪/n 嫌/v 移送/vn 法/n 办/v ，/w 交由/v 检/ng 方/q 调查/vn 。/w (/w [中国/ns 台湾/ns 网/n]/nz 高旭/nr )/w 
