内江/ns 威远/nz 瓦斯/n 事故/n 后续/vn 
相见/vi 不/d 相识/vi 
“/w 我/rr 对不起/v 你/rr 和/cc 娃娃/n 。/w ”/w 这/rzv 是/vshi 王红瑶/nr 见到/v 丈夫/n 罗加友/nr 时/ng ，/w 丈夫/n 说/v 的/ude1 [第一/m 句话/q]/mq 。/w 若/c 不是/c 罗加友/nr 说话/vi ，/w 王红瑶/nr 不/d 敢/v 相信/v ，/w 眼前/s 这个/rz 面目全非/al 的/ude1 伤者/n 是/vshi 自己/rr 的/ude1 丈夫/n 。/w 罗加友/nr [一/d 脸/n]/mq 漆黑/z ，/w 眼睛/n 也/d 睁/v 不/d 开/v 。/w 
1月5日/t ，/w 内江/ns 威远/nz 小河镇/ns 三羊村/ns 岩洞/n 湾/ng 矸子/nz 厂/n 瓦斯/n 燃烧/v 事故/n （/w 初步/d 认定/v ）/w 后/f ，/w 有/vyou [13/m 名/q]/mq 伤员/n 被/pbei 送到/v 了/ule [内江市/ns 第一/m 人民/n 医院/nis]/nth ，/w ICU/x 病房/n 中/f 的/ude1 罗加友/nr 是/vshi 井/n 下/f [8/m 名/q]/mq 矿工/nnt 之一/rz ，/w 在/p [4/m 名/q]/mq 幸存者/n 中/f ，/w 他/rr 伤/v 得/ude3 最/d 重/a 。/w 
见到/v 妻子/n 
矿工/nnt [第/m 一句/mq]/mq 说/v “/w 对不起/v ”/w 
ICU/x 外/f ，/w 罗加友/nr 的/ude1 妻子/n 王红瑶/nr 双眼/n 红肿/vi 。/w 她/rr 说/v ，/w 罗加友/nr 今年/t [31/m 岁/qt]/mq ，/w 是/vshi 眉山/ns 仁寿/ns 人/n 。/w 5日/t 中午/t [12/m 点/qt]/mq 过/uguo ，/w 得知/v 矿/n 上/f 出/vf 事后/f ，/w 王红瑶/nr 立即/d 包车/v 赶到/v 了/ule 矸子/nz 厂/n 。/w 
见到/v 王红瑶/nr ，/w 罗加友/nr 说/v 的/ude1 [第一/m 句话/q]/mq 就是/v ：/w “/w 我/rr 对不起/v 你/rr 和/cc 娃娃/n 。/w ”/w 王红瑶/nr 说/v ，/w 罗加友/nr [一/d 脸/n]/mq 漆黑/z ，/w 眼睛/n 也/d 睁/v 不/d 开/v ，/w 通过/p 腹部/n 的/ude1 急促/a 抽动/v ，/w 她/rr 知道/v 丈夫/n 正在/d 哭泣/vi 。/w 王红瑶/nr 安慰/v 丈夫/n ，/w “/w 不管/c 你/rr 变成/v 什么样/ryv ，/w 我/rr 都/d 不会/v 放弃/v 。/w ”/w 还/d 没/d 说/v 上/f [两/q 句话/q]/mq ，/w 罗加友/nr 就/d 说/v 想/v 平静/a 一下/mq ，/w 把/pba 王红瑶/nr “/w 撵/v ”/w 了/ule 出去/vf ，/w “/w 他/rr 是/vshi 怕/v 我/rr 见到/v 他/rr 的/ude1 样子/n 害怕/v 。/w ”/w 王红瑶/nr 说/v 。/w 
幸存者/n 讲述/v ：/w “/w 捡/v 回/v 一条/mq 命/n 再不/d 挖煤/v 了/ule ”/w 
杨克剑/nr 是/vshi [4/m 位/q]/mq 幸存者/n 中/f 伤势/n 最/d 轻/a 的/ude1 。/w 说起/v 这场/r 事故/n ，/w 杨克剑/nr 依然/d 感到/v 后怕/vn ，/w 他/rr 说/v ，/w 当时/t 打好/v 了/ule 眼/n 子/ng ，/w 放好/nz 了/ule 炸药/n ，/w 他/rr 和/cc 另外/c 两个/mq 工友/n 唐仕文/nr 、/w 郭显祥/nr 躲/v 到/v 了/ule [安全/an 地带/n]/nz 。/w 
“/w 炸药/n 引爆/v 后/f ，/w 瓦斯/n 就/d 爆炸/vn 了/ule ，/w 感觉/n 像/v 闪电/n 一样/uyy 。/w ”/w 随之而来/vl 的/ude1 气浪/n ，/w 将/d 杨克剑/nr 等/udeng [三/m 人/n]/mq 冲/v 了/ule 出去/vf ，/w 矿帽/nz 被/pbei 吹飞/nz ，/w 矿灯/n 也/d 熄/v 了/ule 。/w “/w 等/udeng 我们/rr 把/pba 矿灯/n 重新/d 点/qt 上/f 后/f ，/w [一/d 抹/v]/mq 脑壳/n ，/w 灰尘/n 有/vyou 一/m 拇指/n 深/a 。/w ”/w 杨克剑/nr 说/v 。/w 
靠/v 着/uzhe 对/p 矿井/n 的/ude1 熟悉/vn ，/w [三/m 个人/n]/mq 慢慢/d 朝/tg [安全/an 地带/n]/nz 爬/v 去/vf ，/w “/w 中途/d 看见/v 有/vyou 重伤/n 的/ude1 工友/n ，/w 我们/rr 就/d 帮/v 着/uzhe 搀扶/v ，/w 帮忙/vi 救人/vi 。/w ”/w 杨克剑/nr 说/v 。/w 
因为/c 气浪/n 冲/v 出去/vf 时/ng ，/w 唐仕文/nr 、/w 郭显祥/nr 扑倒/v 在/p 杨克/nr 剑身/nz 上/f ，/w 所以/c 杨克剑/nr 并/cc 没有/v 烧伤/vn 。/w “/w 这次/r 是/vshi 捡/v 了/ule 条命/nz 。/w ”/w 杨克剑/nr 说/v ，/w 出院/vi 后/f 他/rr 不/d 打算/v 再/d 挖/v 煤炭/n 了/ule ，/w 出去/vf 干/v 建筑/n 。/w 
临床/vn 的/ude1 唐仕文/nr 有些/rz 犹豫/a ，/w “/w 矿/n 上/f 工作/vn 虽然/c 危险/an ，/w 但/c 工资/n 要/v 高/a 点/qt 。/w ”/w 华西/ns 城市/n 读本/n [实习/vn 记者/nnt]/nnt 黄晓庆/nr 
