[北京/ns 时间/n]/nz 1月7日/t ，/w [北京/ns 国安/nz]/nz 官方/n 宣布/v 签约/vn 韩国/nsf 国脚/n 河/n 大成/n ，/w 河/n 大成/n 成为/v 国安队/nt 史/ng 的/ude1 第一位/mq 韩国/nsf 外援/n 。/w 在/p [国安/nz 俱乐部/nis]/nt ，/w 河/n 大成/n 展示/v 了/ule 国安/nz 球衣/n ，/w 具体/a 的/ude1 号码/n 尚未/d 确定/v 。/w 河/n 大成/n 在/p 签约/vi 后/f 透露/v 自己/rr 与/cc 国安/nz 签约/vi 三年/t ，/w 目标/n 为/p 国安/nz 夺得/v 冠军/nnt ，/w 包括/v 亚冠/nz 冠军/nnt 。/w 据悉/v ，/w 河/n 大成/n 转会费/n [160/m 万/d 美元/q]/mq ，/w 年薪/n [120/m 万/d 美元/q]/mq 。/w 
出生于/v 1985年/t 的/ude1 河/n 大成/n 司职/nz 后腰/n ，/w 之前/f 效力/n 首尔/ns FC/x ，/w 为/p 球队/nis 出战/v [119/m 次/qv]/mq ，/w 进/vf [22/m 球/n]/mq 贡献/n [14/m 次/qv]/mq 助攻/v ，/w 是/vshi 球队/nis 赢得/v 两次/mq K/x 联赛/n 冠军/nnt 和/cc 一次/mq 国内/s 杯赛/n 冠军/nnt 的/ude1 功臣/n 。/w 在/p 2013/m 赛季/n 首尔/ns FC/x 在/p [亚冠/nz 联赛/n]/nz 中/f 取得/v 亚军/n ，/w 河/n 大成/n 表现/v 出色/a ，/w 并且/c 入围/v [亚洲/ns 足球/n 先生/n]/nz 的/ude1 [三/m 人/n]/mq 候选/b ，/w 只是/d 不敌/v 郑智/nr 落选/vi 。/w 1月3日/t ，/w 首尔/ns FC/x 官方/n 已经/d 宣布/v 河/n 大成/n 签约/vi 国安/nz ，/w 1月6日/t ，/w 河/n 大成/n 在/p 北京/ns 完成/v 体检/vn ，/w 7日/t 正式/ad 加盟/v 国安/nz 。/w 
1月7日/t 上午/t [10/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 河/n 大成/n 抵达/v [国安/nz 俱乐部/nis]/nt 正式/ad 完成/v 签约/vn ，/w 国安/nz 总经理/nnt 高潮/n 给/p 河/n 大成/n 递上/nz 了/ule 国安/nz 球衣/n ，/w 河/n 大成/n 首次/m 展示/v 了/ule 新/a 东家/n 的/ude1 队服/n 。/w 在/p 签约/vi 完成/v 后/f ，/w 河/n 大成/n 透露/v 自己/rr 与/cc 国安/nz 的/ude1 合同/n 是/vshi 三年/t ，/w 谈到/v 目标/n 他/rr 表示/v 要/v 帮助/vn 国安/nz 夺冠/vi ，/w 包括/v 亚冠/nz 冠军/nnt 。/w 
