[昨天/t 下午/t]/nz ，/w 国脚/n 刘健/nr 就/d 转会/v 纠纷/n 向/p [中国/ns 足协/nis 仲裁/vn 委员会/nis]/nt 正式/ad 提出/v [仲裁/vn 申请/v]/nz 。/w 陪同/v 他/rr 来京/v 的/ude1 除了/p 其父/r 之外/f ，/w 还有/v [恒大/nz 俱乐部/nis 办公室/nis]/nt 负责人/nnt 高寒/b 与/cc 恒大/nz 应对/v “/w 巴里奥斯/nrf 案/ng ”/w 时/ng 聘用/v 的/ude1 一名/mq 吴姓/nz 律师/nnt 。/w 这/rzv 标志着/v 恒大/nz 将/d 替/p 刘健/nr “/w 撑腰/vi ”/w 到底/d 。/w 
昨天/t ，/w 刘健/nr 抵达/v 北京/ns ，/w 下午/t [3/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 刘健/nr 走进/v 了/ule 足协/nis [仲裁/vn 委员会/nis]/nis 副主任/nnt 周明/nr 的/ude1 办公室/nis 。/w 双方/n 的/ude1 会面/vn 共/d 持续/vd 了/ule 不足/an [10/m 分钟/qt]/mq 。/w 刘健/nr 表示/v ，/w “/w 具体/a 结果/n ，/w 我/rr 也/d 不/d 知道/v 。/w 我/rr 现在/t 已经/d 把/pba 这个/rz 事儿/n [全权/n 委托/vn]/nz 给/p 律师/nnt 了/ule 。/w ”/w 周明/nr 对/p [北京/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 表示/v ，/w 刘健/nr 此举/rzv 意味着/v 这个/rz 事情/n 已经/d 进入/v [中国/ns 足协/nis]/nt [仲裁/vn 程序/n]/nz 。/w 刘健/nr 已经/d 提交/v 了/ule 部分/n 材料/n ，/w 但是/c 如果/c 他/rr 指证/nz [中/f 能/v 俱乐部/nis]/nt 合同/n 造假/v ，/w 那么/c 就/d 必须/d 拿出/v 必要/a 的/ude1 [证据/n 材料/n]/nz 。/w 对于/p 可能/v 存在/vn 的/ude1 “/w 合同/n 签名/vi 作假/vi ”/w ，/w 仲裁委/nis 一位/mq 委员/nnt 表示/v ，/w “/w [仲裁/vn 委员会/nis]/nis 不具备/v 辨别/vn 合同/n 真伪/n 的/ude1 资质/n ，/w 但/c 申请/v 仲裁/vn 人/n 可以/v 通过/p 法院/nis 相关/vn 机构/n 进行/vn 认定/v ，/w 仲裁委/nis 将/d 依照/p [有关/vn 部门/n]/nz 认定/v 的/ude1 结果/n 进行/vn 裁决/vn 。/w ”/w 对于/p 双方/n 何时/ryt 来/vf [中国/ns 足协/nis]/nt 对簿公堂/vl ，/w 这位/r 委员/nnt 表示/v ，/w “/w 一般/ad 我们/rr 会/v 在/p 收到/v [仲裁/vn 申请/v]/nz 后/f [15/m 天/qt]/mq 内/f 确定/v 要/v 不要/d 开/v 仲裁/vn 听证会/n 。/w ”/w 
昨晚/t ，/w 刘健/nr 的/ude1 一位/mq 朋友/n 向/p 北/f 青/a 报/n 记者/nnt 透露/v ，/w 其实/d 恒大/nz 在/p 宣布/v 签/v 下/f 刘健/nr 之前/f ，/w 已经/d 对/p 可能/v 出现/vn 的/ude1 各种/rz 情况/n 作出/v 预判/nz 。/w [恒大/nz 俱乐部/nis]/nt 已/d 提前/vd 就/d 刘健/nr 的/ude1 问题/n 到/v [国际/n 足联/nis]/nt [有关/vn 部门/n]/nz 征询/v 意见/n ，/w 恒大/nz 对于/p 签/v 下/f 中/f 能/v 队长/nnt 似乎/d 胜券/n 在握/vi 。/w 
