昨天，2013/t -/w 2014/m 赛季/n CBA/x 全明星/nz [首发/v 阵容/n]/nz 经过/p 球迷/n 票选/v 环节/n 后/f 正式/ad 出炉/v ，/w [北京/ns 男篮/nis]/nt 控/v 卫/ng 马布里/nr 以/p [84/m ./w 7868/m 万/d 票/n]/mq 的/ude1 总得/d 票数/n 超过/v 易建联/nr 成为/v 全明星/nz 的/ude1 票/n 王/n 。/w 而/cc [广东/ns 宏远/nz]/nz “/w 789/m ”/w 易建联/nr (/w [9/m 号/q]/mq )/w 、/w 朱芳雨/nr (/w [8/m 号/q]/mq )/w 、/w 王仕鹏/nr (/w [7/m 号/q]/mq )/w 皆/d 进入/v 了/ule 全明星/nz 的/ude1 [首发/v 阵容/n]/nz 。/w 
和/cc 以往/t [全明星/nz 赛/vn]/nz 在/p 常规赛/nz 结束/v 后/f 举行/v 不同/a 的/ude1 是/vshi ，/w 本/rz 赛季/n 的/ude1 [全明星/nz 赛/vn]/nz 首次/m 在/p 赛季/n 中/f 进行/vn ：/w 举办/v 时间/n 为/p 1月18日/t 和/cc 19日/t ，/w 举办/v 地点/n 为/p [北京/ns 五棵松/ns 体育馆/n]/nt 。/w 
尤纳斯戈尔/nrf 有望/v 合作/vn 
本次/r 全明星/nz 票选/v 自/p 去年/t 11月25日/t 开始/v ，/w 到/v 今年/t 1月5日/t 结束/v 。/w 票选/v 的/ude1 候选/b 球员/nnt 共/d [72/m 人/n]/mq (/w 南北/f 区/n 各/rz [36/m 人/n]/mq )/w ，/w 其中/rz [广东/ns 宏远/nz]/nz 的/ude1 易建联/nr 、/w 朱芳雨/nr 、/w 王仕鹏/nr 、/w 周鹏/nr 等/udeng 人/n 入选/v 候选/b 名单/n ，/w [东莞/ns 新世纪/nz]/nz 的/ude1 李慕豪/nr 、/w 顾全/v 和/cc 布朗/nrf 也/d 成为/v 候选/b 人选/n 。/w 
按照/p 往/p 年/qt 惯例/n ，/w CBA/x [全明星/nz 赛/vn]/nz 的/ude1 主教练/nnt 将/d 由/p [南/b 北方/s 球队/nis]/nt 战绩/n 最优/ad 的/ude1 [两/q 队/n]/mq 主教练/nnt 担任/v ，/w [南/b 北方/s 球队/nis]/nt 战绩/n 第2/m 好/a 球队/nis 的/ude1 主帅/nnt 将/d 分别/d 担任/v 南北/f 区/n [全明星/nz 赛/vn]/nz 的/ude1 助理教练/nnd 。/w 至于/p 全明星/nz 替补/v 阵容/n ，/w 将/d 由/p [全明星/nz 赛/vn]/nz 的/ude1 主教练/nnt 和/cc 助理教练/nnd 挑选/v 。/w 
以/p 现在/t 积分榜/n 的/ude1 排名/vn ，/w 南区/ns 全明星/nz 队/n 的/ude1 教练席/n 上将/nnt 出现/v 两支/mq [东莞/ns 球队/nis]/nt 的/ude1 主教练/nnt ：/w 尤纳斯/nrf 担任/v 主教练/nnt ，/w 戈尔/nrf 则/d 出任/v 助理教练/nnd ，/w 两位/mq 最/d 具/vg 知名度/n 的/ude1 CBA/x 外籍/n 主教练/nnt 将/d 在/p [全明星/nz 赛/vn]/nz 上/f 实现/v 合作/vn 。/w 
马布里/nr 能否/v 参加/v 未定/vn 
如果/c 上面/f 一幕/nz 成/v 真的/d 话/n ，/w 那么/c 在/p 全明星/nz 替补/v 阵容/n 中/f ，/w 就/d 有/vyou 更大/d 可能/v 出现/vn 更多/ad [东莞/ns 球队/nis]/nt 队员/nnt 的/ude1 面孔/n 。/w 新世纪/nz 的/ude1 顾全/v 本/rz 赛季/n 表现/v 出色/a ，/w 在/p 国内/s 球员/nnt 得分/n 榜/n 上/f 排名/vi 第四/m ，/w 最近/t 状态/n 火热/z 的/ude1 他/rr 有/vyou 很大/d 机会/n 出现/v 在/p 全明星/nz 阵容/n 中/f ；/w 而/cc 新世纪/nz 的/ude1 [另一/m 名/q]/mq 外援/n 布朗/nrf 则/d 排/v 在/p 得分/n 榜首/n 位/q ，/w 这位/r 本/rz 赛季/n 创造/v 了/ule 单/b 场/qv 74分/t 纪录/n 的/ude1 得分/n 大杀器/nz 也/d 有/vyou 很大/d 可能/v 入选/vn 全明星/nz 。/w 
值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 目前/t 还/d 在/p 养伤/v 的/ude1 票/n 王/n 马布里/nr 能否/v 出现/vn 在/p 全明星/nz 的/ude1 赛场/n 上/f 还/d 未/d 有/vyou 定数/nz 。/w 在/p [全明星/nz 赛/vn]/nz 之前/f ，/w 北京队/nt 将/d 南下/vn 东莞/ns ，/w 先后/d 挑战/vn [广东/ns 宏远/nz]/nz 和/cc [东莞/ns 新世纪/nz]/nz ，/w 这个/rz 客场/n 之旅/nz ，/w 对/p 他们/rr 来说/uls 是/vshi 至关重要/bl 的/ude1 。/w 尤其/d 是/vshi 即将/d 到来/vi 的/ude1 “/w 京/b 粤/b 大战/n ”/w ，/w 马布里/nr 能否/v 登场/vn 很大/d 程度/n 上/f 会/v 决定/vn 比赛/vn 的/ude1 天平/n 倒/vi 向/p 哪/ry 一方/mq 。/w 如果/c “/w 京/b 粤/b 大战/n ”/w 中/f ，/w 马布里/nr 能够/v 及时/ad 复出/v ，/w 那么/c 之后/f 举办/v 的/ude1 [全明星/nz 赛/vn]/nz 场上/s ，/w 看到/v 老/a 马/n 的/ude1 身影/n 就/d 不会/v 是/vshi 什么/ry 难事/n 。/w 
CBA/x 全明星/nz [首发/v 阵容/n]/nz 
南区/ns ：/w 王仕鹏/nr (/w 广东/ns )/w ，/w 林志杰/nr (/w 广厦/n )/w ，/w 朱芳雨/nr (/w 广东/ns )/w ，/w 王治郅/nr (/w 八一/m )/w ，/w 易建联/nr (/w 广东/ns )/w 
