2013年7月/t ，/w 眉山/ns 森林/n [公安/n 民警/nnt]/nz 在/p 办案/vn 现场/s 。/w 
在/p 过去/vf 3年中/t ，/w 价/n 比/p 黄金/n 的/ude1 红豆杉/n 在/p 四川/ns 西南部/f 被/pbei 严重/a 盗伐/v ，/w 分布/vi 区域/n 大幅/d 缩小/v 。/w [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 赴/v 峨边/ns 调查/v 红豆杉/n 盗伐/v 现状/n ，/w 遍/qv 山/n 只剩/v [两/q 指/v]/mq 宽/a 小苗/n 。/w 今日/t ，/w “/w 四川省/ns 集中/v 打击/vn 整治/vn 破坏/v 森林/n 和/cc [野生/b 动植物/n 资源/n]/nz 违法犯罪/v 专项/b 行动/vn ”/w 的/ude1 [新闻/n 发布会/n]/nz 将/d 在/p 成都/ns 召开/v 。/w 
昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p 眉山/ns [森林/n 公安/n]/nz 那里/rzs 获悉/v ，/w 在/p 2013年/t 我省/n 破获/v 的/ude1 最大/gm 非法/b 收购/v 红豆杉/n 案件/n 中/f ，/w 有/vyou 一名/mq 木材/n 检查站/nis 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 参与/v 了/ule 分钱/v ，/w 使得/vi 这批/r 被/pbei 盗伐/v 的/ude1 红豆杉/n ，/w 在/p 最/d 有可能/nz 被/pbei 发现/v 的/ude1 关卡/n 逃过/v 了/ule 检查/vn 。/w 
藏/v 在/p 苗圃/n 中/f 
近/a [100/m 吨/q]/mq 红豆杉/n 被/pbei 查/v 
2013年12月19日/t 凌晨/t 1时/t 许/v ，/w 在/p 峨边县/ns 一间/mq 出租/v 屋外/d ，/w 眉山市/ns [森林/n 公安局/nis]/nto 东坡区/ns 分局/nis 的/ude1 民警/nnt 殷俊/nr 穿/v 上/f 了/ule 厚厚的/z 羽绒服/n ，/w 在/p 寒冷/a 的/ude1 冬夜/n 里/f 开始/v 了/ule 蹲守/nz 。/w 这/rzv 已/d 是/vshi 他/rr [第/m 10/m 多次/mq]/mq 来/vf 峨边/ns 了/ule 。/w 不过/c ，/w 连续/a 守/v 了/ule 两个/mq 晚上/t ，/w 民警/nnt 再次/d 扑空/vi 。/w 此次/rz ，/w 民警/nnt 要/v 抓捕/v 的/ude1 是/vshi ，/w [5/m 个/q]/mq 多/a 月/n 前/f 查获/v 的/ude1 红豆杉/n 案件/n 中/f ，/w 负责/v 收购/vn 的/ude1 李霖/nr (/w 化名/v )/w 。/w 
去年/t 7月/t ，/w 民警/nnt 接到/v 眉山/ns 思蒙镇/nz 省道/n [103/m 线/n]/mq 附近/f 的/ude1 一/m 苗圃/n 内/f ，/w 囤积/v 着/uzhe 大量/m 红豆杉/n 的/ude1 举报/vn 后/f ，/w 立即/d 赶往/v 现场/s 暗访/vn 。/w 然而/c ，/w 苗圃/n 内/f 大多/d 是/vshi [两/q 三/m 米/q]/mq 高/a 的/ude1 紫薇林/nz ，/w 看/v 不/d 出/vf 任何/rz 异常/a 。/w 通过/p [5/m 天/qt]/mq 的/ude1 观察/vn ，/w 民警/nnt 发现/v ，/w 紫薇林/nz 拐角处/nz 的/ude1 一块/s 空地/n 上/f ，/w 稻草/n 遮盖/v 着/uzhe 一堆/mq [1/m 米/q]/mq 多/a 高/a 的/ude1 木材/n ，/w 隐约/z 显露/v 着/uzhe 紫红色/n 。/w 
随后/d ，/w 民警/nnt 将/d 这批/r 木材/n 扣押/v 。/w 经/p 鉴定/vn 为/p 国家/n 一级/b 珍稀/a 濒危/vn 保护/v 植物/n [南方/s 红豆杉/n]/nz ，/w 法律/n 明文规定/vl ，/w 禁止/v 采伐/vn 出售/v 。/w 红豆杉/n 的/ude1 拥有/v 者/k 叫/vi 方坤/nr ，/w 从事/vi 木材/n 生意/n [10/m 多年/mq]/mq 。/w 之前/f ，/w 已/d 将/d 大量/m 红豆杉/n 销往/vf 上海/ns 。/w 
然而/c ，/w 眉山/ns 境内/s 没有/v 天然/b 生长/v 且/c 成材/vi 的/ude1 红豆杉/n ，/w 经/p 民警/nnt 调查/vn ，/w 这批/r 红豆杉/n 来自/v 峨边/ns 。/w 此次/rz 案件/n 中/f ，/w 民警/nnt 共/d 查获/v 红豆杉/n 近/a [100/m 吨/q]/mq ，/w [涉案/vn 金额/n]/nz 近/a 200万/m ，/w 是/vshi 2013年/t 我省/n 破获/v 最大/gm 的/ude1 非法/b 收购/v 红豆杉/n 案件/n 。/w 
