霍尊/nr 
“/w 沾染/v 了/ule 墨色/nz 淌/v ，/w [千/m 家/q]/mq 文/ng 都/d 泛/v 黄/a ，/w 夜/tg 静谧/a ，/w 窗纱/n 微微/d 亮/vi …/w …/w ”/w 上/f 周五/t 央视/j [三/m 套/q]/mq 首播/v 的/ude1 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 中/f ，/w 一曲/mq 婉转/a 的/ude1 《/w 卷珠帘/nz 》/w 瞬间/n 征服/v 观众/n 的/ude1 耳朵/n 。/w 昨天/t ，/w 这/rzv 首/q 歌/n 的/ude1 原创/b 者/k 霍尊/nr 接受/v 了/ule [本报/rz 记者/nnt]/nz 的/ude1 专访/vn ，/w 详解/v 创作/vn 渊源/n ，/w 以及/cc 自己/rr 对/p [原创/b 音乐/n]/nz 的/ude1 看法/n 。/w 让/v 人/n 意外/a 的/ude1 是/vshi ，/w 这/rzv 首歌曲/nz 的/ude1 来源/n 竟是/v 一部/mq 爱尔兰/nsf 风格/n 动画/n 。/w 
霍尊/nr 的/ude1 这/rzv 首/q 《/w 卷珠帘/nz 》/w 透出/v 浓郁/a 的/ude1 中国/ns 风情/n ，/w 更/d 有/vyou 评论/n 人/n 从/p 中/f 想到/v 了/ule 《/w [滕王阁/ns 序/n]/nz 》/w 中/f 的/ude1 “/w 画栋/nz 朝/tg 飞/vi 南浦/ns 云/vg ，/w 珠帘/nz 暮/tg 卷/q 西山/ns 雨/n ”/w 。/w 霍尊/nr 透露/v ，/w 这/rzv 首/q 歌/n 的/ude1 [创作/vn 灵感/n]/nz 是/vshi 来自/v 一部/mq 具有/v [北欧/ns 风情/n]/nz 动画片/n ，/w 片中/s 讲述/v 了/ule 一个/mq 凄美/a 的/ude1 [爱情/n 故事/n]/nz ，/w 深深/d 触动/v 了/ule 霍尊/nr 。/w 看完/v 后/f 他/rr 坐/v 在/p 钢琴/n 前/f ，/w 旋律/n 便/d 行云流水/n 般/uyy 从/p 指间/nz 倾泻/vi 出来/vf 。/w 霍尊/nr 说/v ，/w 自己/rr 的/ude1 初衷/n 是/vshi 想/v 写/v 一首/mq 爱尔兰/nsf 情调/n 的/ude1 曲子/n ，/w 但是/c 写完/v 后/f 听/v 了/ule 听/v ，/w 发现/v 虽然/c 有/vyou 那么/c 一点/mq 爱尔兰/nsf 的/ude1 味道/n ，/w 但/c 似乎/d 更/d 偏/d 中国/ns 风/n 一些/mq 。/w 
霍尊/nr 还给/v 记者/nnt 讲述/v 了/ule 这/rzv 首/q 歌/n 在/p 自己/rr 心中/s 的/ude1 意境/n ：/w “/w 一个/mq 美人/n ，/w 对/p 镜画/nz 完/vi 红妆/nz ，/w 把/pba 珠帘卷/nz 起来/vf ，/w 躲/v 在/p 后面/f ，/w 静静地/z 等待/v 她/rr 的/ude1 心上人/n 归来/vi ，/w 但/c 直到/v 清晨/t 都/d 迟迟/d 不见/v 心上人/n 归来/vi 。/w ”/w 除了/p 唯美/nz 的/ude1 旋律/n ，/w 浓郁/a 中国/ns 风/n 的/ude1 歌词/n 也/d 是/vshi 这/rzv 首/q 歌/n 最大/gm 的/ude1 亮点/n 。/w 对此/d ，/w 霍尊/nr 谦虚/a 表示/v ，/w 自己/rr 平时/t 的确/d 非常/d 喜欢/vi 文言文/n ，/w 还/d 会/v 尝试/vn 着/uzhe 写/v 一些/mq ，/w 但/c 这/rzv 首/q 歌/n 的/ude1 歌词/n 超过/v 三分之二/m 是/vshi 朋友/n 写/v 的/ude1 ，/w “/w 我/rr 的/ude1 文笔/n 不如/v 他/rr 好/a 。/w ”/w 
[四/m 位/q]/mq 导师/nnt 的/ude1 高度/d 评价/vn ，/w 加上/v 网友/n 的/ude1 喜爱/vn ，/w 给/p 霍尊/nr 增加/v 了/ule 很多/m 信心/n 。/w 网上/s 有/vyou 评论/n 说/v “/w 秒杀/v 周杰伦/nr 中国/ns 风/n ”/w ，/w 霍尊/nr 受宠若惊/vl ：/w “/w 我/rr 自己/rr 都/d 是/vshi 周杰伦/nr 的/ude1 粉丝/nf 呢/y ！/w ”/w 因为/c 创作/v 生涯/n 刚刚/d 起步/vi ，/w 一切/rz 还/d 处于/v 学习/vn 和/cc 摸索/v 阶段/n ，/w 经验/n 和/cc 资历/n 都/d 不够/a ，/w 霍尊/nr 清楚/a 自己/rr 的/ude1 不足/an ，/w 也/d 了解/v 自己/rr 的/ude1 优势/n ，/w “/w 我/rr 要/v 赢/vn ，/w 只能/v 赢/vn 在/p 特点/n 上/f ，/w 我/rr 对/p 自己/rr 的/ude1 声/qv 线/n 很/d 有/vyou 自信/a 。/w ”/w 
霍尊/nr 表示/v ，/w 在/p 登上/v 舞台/n 前/f ，/w 自己/rr 虽然/c 对/p 这/rzv 首/q 歌/n 很/d 满意/v ，/w 但/c 觉得/v 还是/c 有/vyou 很多/m 值得/v 推敲/vn 的/ude1 地方/n ，/w 所以/c 满分/n 10分/t ，/w 只/d 给/p 自己/rr 打/v 7.5分/t 。/w 但/c 唱/v 出来/vf 之后/f ，/w 发现/v 大家/rr 都/d 还/d 挺/d 喜欢/vi 的/ude1 ，/w 于是/cc 又/d 给/p 自己/rr 加/v 了/ule 0.5分/t 。/w 霍尊/nr 觉得/v 这/rzv 首/q 歌/n 进步/vn 的/ude1 空间/n 很大/d ，/w 希望/v 在/p 刘欢/nr 的/ude1 指点/vn 下/f ，/w 能/v 让/v 这/rzv 首/q 歌/n 变得/vi 更加/d 有/vyou 记忆/n 点/qt 和/cc 传唱/v 度/qv 。/w 
