“/w 我/rr 叫/vi 李玉姣/nr ，/w 今年/t [28/m 岁/qt]/mq ，/w 在/p 香港/ns 做生意/nz 。/w 由于/p 我/rr 丈夫/n 有/vyou 生育/v 障碍/n ，/w 特/ag 觅/vg 一/m 健康/a 男子/n 与/cc 我/rr 共/d 孕/vg ，/w 见面/vi 就/d 付/v 50万/m ，/w 事/n 成/v 重/a 谢/v 100万/m 。/w ”/w 
短信/n 飞来/v “/w 富/vg 婆/ng 求精/v ”/w 见面/vi 就/d 给/p 50万/m ？/w 
[55/m 岁/qt]/mq 的/ude1 老胡/nz 住在/v 绵阳/ns 三台县/ns ，/w 家里/s 不/d 宽裕/a 的/ude1 他/rr 常年/d 在/p 外/f 务工/v 。/w 去年/t ，/w 终日/d 奔波/vi 的/ude1 他/rr 病倒/v 了/ule ，/w 不得已/a 在家/vi 休息/v 了/ule 一年/mq 。/w 就/d 在/p 2013年9月12日/t 晚/tg ，/w 一条/mq “/w 借/v 精致/a 富/vg ”/w 的/ude1 广告/n 短信/n 打破/v 了/ule 老胡/nz 原本/d 平静/a 的/ude1 生活/vn 。/w “/w 我/rr 叫/vi 李玉姣/nr ，/w 今年/t [28/m 岁/qt]/mq ，/w 身高/n 165/m ，/w 体重/n [52/m KG/x]/mq ,/w 在/p 香港/ns 做生意/nz 。/w 由于/p 我/rr 丈夫/n 有/vyou 生育/v 障碍/n ，/w 特/ag 觅/vg 一/m 健康/a 男子/n 与/cc 我/rr 共/d 孕/vg ，/w 见面/vi 就/d 付/v 50万/m ，/w 事/n 成/v 重/a 谢/v 100万/m 。/w ”/w “/w 天底下/s 竟/d 有/vyou 这么/rz 好/a 的/ude1 事情/n ？/w ”/w 
老胡/nz 看着/v 这/rzv 从天而降/vl 的/ude1 “/w 馅饼/nf “/w 按/p 耐/v 不住/d 喜悦/an 。/w 第二天/mq 一早/t ，/w 他/rr 就/d 迫不及待/dl 拨打/v 了/ule 短信/n 中/f 提供/v 的/ude1 “/w 富/vg 婆/ng “/w 李玉姣/nr 手机/n 。/w 与/cc “/w 李玉姣/nr ”/w 聊天/vi 后/f ，/w 双方/n 都/d 感到/v [十分/d 满意/v]/nz 。/w 李玉姣/nr 告诉/v 老胡/nz 5/m 天后/nz 她/rr 就/d 准备/v 飞/vn 到/v 成都/ns 来/vf 和/cc 他/rr 碰碰/v 面/nf 。/w 但/c 在/p 这/rzv 之前/f ，/w 要/v 先/d 打/v [300/m 元/q]/mq 诚意金/nz 给/p 她/rr ，/w 见面/vi 后/f 全部/m 退还/v 。/w 老胡/nz 听/v 后/f ，/w 不假思索/dl 地/ude2 在/p 绵阳/ns [三/m 台/q]/mq 建/v 中/f 汇/v 了/ule [300/m 元/q]/mq 给/p 对方/n 。/w 
打工/vi 男/b 上当/vi 四个月/t 汇款/n [7/m 次/qv]/mq 
2013年9月17日/t 上午八/t 点/qt 过/uguo ，/w 成都/ns 某/rz [酒店/nis 客房/n]/nz [电话/n 那/rzv 头/n]/nz 传来/v 了/ule “/w 李玉姣/nr ”/w 甜美/a 的/ude1 声音/n ，/w “/w 我/rr 已/d 到达/v 成都/ns ，/w 只是/d 我们/rr 还/d 不能/v 见面/vi 。/w ”/w 李玉姣/nr 对/p 老胡/nz 说/v ，/w 我/rr 想/v 你/rr 能/v 给/p 我/rr 买套/nz 礼服/n ，/w 这样/rzv 等/udeng 我们/rr 相处/vi 分别/d 后/f ，/w 我/rr 也好/y 有所/v 思念/vn 。/w 老胡/nz 禁不住/v 甜言蜜语/n 的/ude1 软磨/v 硬/a 蹭/vi ，/w 在/p 9月27日/t [成都/ns 衣冠/n 庙/n]/nz 给/p “/w 李玉姣/nr ”/w 汇/v 去/vf 了/ule [9000/m 元/q]/mq 。/w 
原/b 以为/v 这样/rzv 就/d 可以/v 和/cc 心仪/v 的/ude1 富/vg 婆/ng 见面/vi 了/ule ，/w 没想到/nz “/w 李玉姣/nr ”/w 仍然/d 拒绝/v 了/ule 老胡/nz 的/ude1 见面/vi 请求/v 。/w “/w 给/p 你/rr 汇款/n 50万/m 需要/v 交/v 所得税/n [15000/m 元/q]/mq ，/w 你/rr 给/p 我/rr 打/v 过来/vf 了/ule 我/rr 才/d 好/a 汇给/v 你/rr 。/w ”/w 李玉姣/nr 说/v 。/w 
这一次/mq ，/w 老胡/nz 分别/d 于/p 10月10日/t 、/w 11日/t 、/w 18日/t 在/p [成都/ns 茶店/nis]/nt 子/ng 给/p 李玉姣/nr 汇/v 清/tg 了/ule [15000/m 元/q]/mq 。/w 之后/f 自称/v 李玉姣/nr 律师/nnt 的/ude1 刘安华/nr 又/d 以/p 银行/nis 行长/nnt 和/cc 银行/nis 主任/nnt 要/v 2万/m 红包/n 为/p 由/p ，/w 向/p 老胡/nz 索要/v 钱财/n 。/w 而/cc 为了/p 能/v 与/cc “/w 富/vg 婆/ng ”/w 早日/d 见面/vi ，/w 老胡/nz 不仅/c 汇/v 完了/vi 自己/rr 的/ude1 所有/b 积蓄/n ，/w 还/d 到处/d 找/v [亲戚/n 朋友/n]/nz 东拼西凑/vl 。/w 在/p 这/rzv 四个月/t 里/f ，/w 老胡/nz 给/p “/w 李玉姣/nr ”/w 汇款/n [7/m 次/qv]/mq ，/w 共计/v [36100/m 元/q]/mq 。/w 
然而/c ，/w 就/d 在/p “/w 李玉姣/nr ”/w 松口/vi 可以/v 见面/vi 的/ude1 几天后/nz ，/w 李玉姣/nr 的/ude1 手机/n 却/d 再也/d 打/v 不通/a 了/ule 。/w 此时/r ，/w 老胡/nz 才/d 如梦初醒/vl ，/w 知道/v 自己/rr 上当受骗/v 了/ule 。/w (/w 记者/nnt 张进春/nr 实习生/nnt 郑妮妮/nr )/w 
