人民网/nz 成都/ns 1月7日/t 电/n （/w 记者/nnt 李平/nr ）/w 记者/nnt 获悉/v ，/w [渤海/ns 银行/nis]/ntcb 上海/ns 自/p 贸/vg 试验区/n 分行/n 已经/d 获得/v 银监会/nz 筹建/v 批准/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 继/vg [8/m 家/q]/mq 首批/n 进入/v 上海/ns 自贸区/nz 开展/v 业务/n 的/ude1 [银行/nis 机构/n]/nz 之后/f ，/w [第一/m 家/q]/mq 获准/v 在/p 自贸区/nz 设立/v 一级/b 分行/n 的/ude1 全国性/n [股份制/n 商业/n 银行/nis]/nis 。/w 
该行/r 负责人/nnt 表示/v ，/w [渤海/ns 银行/nis]/ntcb 将/d [充分/ad 发挥/v]/nz 自身/rr 优势/n ，/w 在/p 上海/ns 自贸区/nz 改革创新/v 中/f [先行/vi 先试/nz]/nz ，/w 为/p 探索/v [金融/n 开放/v]/nz 、/w 培育/v 多层次/n [金融/n 市场/n]/nz 、/w 推进/vi [人民币/n 国际化/vn]/nz 、/w 创新/vi [金融/n 产品/n]/nz 和/cc 服务/vn 提供/v 全方位/n 支持/v ，/w 为/p 海内外/s 客户/n 提供/v 更/d 优质/b 、/w 便捷/a 的/ude1 综合/vn [金融/n 服务/vn]/nz 。/w 
