李亚鹏/nr 回应/vn 敛财/vi 质疑/vn 
继/vg 去年/t 12月/t ，/w 爆料/v 人/n 周筱赟/nr [实名/gi 举报/vn]/nz 李亚鹏/nr 借/v 公益/n 敛财/vi 后/f ，/w 昨天/t 他/rr 再次/d 爆料/v ，/w 质疑/vn [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 涉嫌/v 巨额/b [利益/n 输送/v]/nz ，/w “/w 唇腭裂/nhd 人均/a 手术/n 成本/n ，/w 国内/s 其他/rzv [公益/n 组织/n]/nz 做/v 唇腭裂/nhd 的/ude1 手术/n 成本/n 平均/a 五千/m ，/w 而/cc 李亚鹏/nr 和/cc 专业/n 隆胸/nz 的/ude1 整形医院/nis 合作/vn ，/w 人均/a 手术/n 成本/n 高达/v 九万九/m ！/w ”/w 下午/t 5时/t 左右/f ，/w 李亚鹏/nr 发布/v 长/a 微博/n 回应/vn 了/ule 周筱赟/nr 提出/v 的/ude1 质疑/vn ，/w 他/rr 表示/v ，/w 在/p 政府/nis [主管/vn 部门/n]/nz 出/vf 调查/v 结果/n 之前/f ，/w 他/rr 先/d 以/p 私人/n 的/ude1 身份/n 回应/vn 质疑/vn ，/w 并/cc 指出/v 对方/n 言论/n 存在/v 很多/m 不/d 实/ad 之/uzhi 处/n 。/w 
周筱赟/nr 
长/a 微博/n 
（/w 部分/n ）/w 
李亚鹏/nr ：/w 
致/v 周筱赟/nr 先生/n 的/ude1 公开信/n 
（/w 节选/v ）/w 
…/w …/w 在/p 政府部门/n 正式/ad 回应/vn 之前/f ，/w 您/rr 的/ude1 言论/n 所/usuo 引发/v 的/ude1 舆论/n 给/p 我/rr 本人/rr 和/cc 我们/rr 的/ude1 公益/n 机构/n 造成了/v 巨大/a 伤害/vn 。/w 在/p 您/rr 的/ude1 言论/n 当中/f 有/vyou 很多/m 不/d 实/ad 之/uzhi 处/n ，/w 我/rr 善意/n 的/ude1 理解/vn 为/p 是因为/c 信息/n 不/d 完整/a ，/w 以及/cc 片面/a 的/ude1 理解/vn 所/usuo 造成/v 的/ude1 。/w 
3/m ./w 如果/c 您/rr 是/vshi 真的/d 关心/v 我们/rr 的/ude1 成长/vn ，/w 关注/v 中国/ns 的/ude1 [公益/n 事业/n]/nz ，/w 那么/c 我/rr 在/p 此/rzs 热情/an 地/ude2 邀请/v 您/rr 在/p [第一/m 时间/n]/nz 来/vf 书院/nis [中国/ns 文化/n 发展/vn 基金会/nis]/nt 和/cc [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 进行/vn [实地/d 考察/v]/nz ，/w 并/cc 同时/c 邀请/v [5/m -/w 10/m 家/q]/mq [新闻/n 媒体/n]/nz 以及/cc 公益/n 机构/n 人士/n （/w 邀请/v 名单/n 可/v 经由/p 您/rr 确认/v ，/w 同时/c 我们/rr 也/d 尊重/v 您/rr 戴/v 口罩/n 和/cc 墨镜/n 的/ude1 权利/n ，/w 以/p 确保/v 您/rr 的/ude1 安全/an ）/w 。/w 考察/v 完毕/vi 之后/f ，/w 您/rr 可以/v 再次/d 发表/v 言论/n ，/w 只是/d 我/rr 个人/n 有一个/mq 请求/v ：/w 请/v 不要/d 再/d 涉及/v 我/rr 的/ude1 家人/n 和/cc 感情/n …/w …/w 
殷切/a 地/ude2 期待/v 您/rr 的/ude1 [实地/d 考察/v]/nz …/w …/w 
