水塘/n 的/ude1 出现/vn 对/p 遭受/v 围困/vn 的/ude1 “/w 雪龙/n ”/w 号/q 科考/n 船/n 来说/uls ，/w 绝对/d 是/vshi [利好/a 消息/n]/nz 。/w 
6日/t 上午/t ，/w 记者/nnt 从/p [北京/ns 师范大学/nis 全球/n 变化/vn 与/cc 地球/ns 系统/n 科学/n 研究院/nis]/nt 获悉/v ：/w 在/p “/w 雪龙/n ”/w 号/q 船/n 正东/f 方向/n [9/m 公里/q]/mq 至/p 边缘/n 的/ude1 海冰/n 上/f 出现/v 了/ule 大大小小/z 上/f [千/m 个/q]/mq 小/a 水塘/n ，/w 平均/a 面积/n 大约/d [5000/m 平方米/q]/mq 。/w 这/rzv 表明/v 在/p 潮汐/n 和/cc 洋流/n 的/ude1 影响/vn 下/f ，/w 东侧/f 海冰/n 的/ude1 密集度/nz 已经/d 发生/v 了/ule 显著/ad 变化/vn 。/w 
北师大/nt [全球/n 变化/vn]/nz 与/cc [地球/ns 系统/n 科学/n]/nz 研究院/nis 副院长/nnt 程晓/nr 教授/nnt 分析/vn ：/w “/w 如果/c 预想/v 的/ude1 西风/n 足够/v 强劲/a ，/w 使/v 外围/f 海冰/n 足够/v 松动/vn ，/w ‘/w 雪龙/n ’/w 号/q 船/n 按照/p 通常/d 破冰/v 时/ng 每小时/mq [两/q 节/q]/mq 的/ude1 航速/n ，/w 可/v 在/p [5/m 小时/n]/mq 至/p [6/m 小时/n]/mq 后/f 脱困/vn 而/cc 抵达/v 清水/ns 区/n 。/w ”/w 
“/w 以往/t ，/w 一般/ad 都/d 是/vshi ‘/w 雪龙/n ’/w 号/q 船/n 根据/p 经验/n 选择/v 进入/v 线路/n ，/w 但/c 随着/p 南极/ns 冰情/nz 的/ude1 加剧/vn 及/cc 南极/ns 科考/n 的/ude1 频繁/a ，/w 对/p 实时/n 冰/n 图/n 和/cc 航行/vi 建议/n 的/ude1 需求/n [越来越/d 大/a]/nz 。/w ”/w 
[遥感/n 数据/n]/nz 大/a 范围/n 、/w 动态/n 、/w 实时/n 和/cc 长/a [时间/n 序列/n]/nz 的/ude1 特点/n 可以/v 及时/ad 提供/v 极区/nz 海冰/n 的/ude1 分布/vn ，/w 为/p 极区/nz 航线/n 选择/v 提供/v 信息/n 。/w 在/p [气候/n 变暖/nz]/nz 导致/v 北极/ns 海冰/n 快速/d 消退/vi 的/ude1 背景/n 下/f ，/w 南极/ns 海冰/n 却/d 呈现/v [上升/vi 趋势/n]/nz 。/w 卫星/n 资料/n 显示/v ，/w 今年/t 南极/ns 冰情/nz 较/d 往/p 年/qt 严重/a ，/w 为/p 避免/v 与/cc 大/a 冰块/n “/w 正面/b 接触/v ”/w 以/p 减少/v 不必要/a 的/ude1 破冰/v 航行/vn ，/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 船/n 需要/v 实时/n [高/a 分辨率/n]/nz 的/ude1 卫星/n 资料/n 给予/vn 支持/v 。/w 今年/t 这项/r 工作/vn 是/vshi 由/p [北京/ns 师范大学/nis 全球/n 变化/vn 与/cc 地球/ns 系统/n 科学/n 研究院/nis]/nt 、/w [国家/n 海洋局/nis]/nto [海洋/n 预报/vn 中心/nis]/nt 和/cc [中国/ns 极地/n 研究/vn 中心/nis]/nt 共同/d 合作/vn 保障/vn 执行/v 的/ude1 。/w 
在/p 2010年/t 至/p 2011年/t [第/m 27/m 次/qv]/mq 南极/ns 科考/n 期间/f ，/w 以/p 程晓/nr 教授/nnt 和/cc 惠凤鸣/nr 博士/nnt 为首/vi 的/ude1 团队/n 为/p 我国/n “/w 雪龙/n ”/w 号/q 船/n 航行/vi 提供/v 了/ule 普里兹/nrf 湾/ng 海域/n ENVISATASARWSM/x 数据/n 46/m 景/ng ，/w 基本/a 2/m ～/w [3/m 天/qt]/mq 提供/v 一次/mq 。/w 这/rzv 就/d 为/p “/w 雪龙/n ”/w 号/q 船/n 的/ude1 航行/vn 提供/v 了/ule 及时/ad 、/w 有效/a 的/ude1 信息/n ，/w 开辟/v 了/ule [卫星/n 导航/vn]/nz 的/ude1 新思路/nz 。/w 
