为了/p 学习/v 贯彻/vn 落实/v [中共中央/nt 政治局/nis 常委会/nis]/nt 会议/n 和/cc 习近平/nr 总书记/nnt 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 2013年12月20日/t ，/w [自治区/n 党委/nis]/nto 即/v 召开/vn 常委/nnt （/w 扩大/v ）/w 会议/n ，/w 通报/v 了/ule [中共中央/nt 政治局/nis 常委会/nis]/nt 会议/n 有关/v 情况/n 。/w 12月22日/t ，/w [自治区/n 党委/nis]/nto 再次/d 召开/v [专题/n 会议/n]/nz ，/w 研究/vn 部署/vn 学习/v 贯彻/vn 落实/v 工作/vn 。/w 2014年1月1日/t ，/w 张春贤/nr 主持/v 召开/vn [书记/nnt 办公会/n]/nt ，/w 原文/n 传达/v 学习/vn 习近平/nr 总书记/nnt 的/ude1 重要/a 讲话/n ，/w 就/d 在/p 全/a 疆/b 开展/v 传达/vn 学习/v 进行/vn 初步/d 安排/v 。/w 1月2日/t 上午/t ，/w [自治区/n 党委/nis]/nto 召开/v 常委/nnt （/w 扩大/v ）/w 会议/n 进行/vn 传达/v 学习/vn ，/w 并/cc [专题/n 研究/vn]/nz 部署/vn 学习/v 贯彻/vn 落实/v 工作/vn 。/w 1月2日/t 下午/t ，/w 在/p 自治区/n 召开/v 的/ude1 副/b 省级/b 以上/f [党员/nnt 领导干部/nnt]/nz 会议/n 上/f ，/w 张春贤/nr 再次/d 传达/v 了/ule 习近平/nr 总书记/nnt 的/ude1 重要/a 讲话/n ，/w 并/cc 就/d 学习/v 贯彻/vn 落实/v 提出/v 要求/n 。/w 1月5日/t 上午/t ，/w [自治区/n 党委/nis]/nto 举行/v 常委/nnt （/w 扩大/v ）/w 会议/n ，/w 就/d 贯彻/v 落实/vn [中共中央/nt 政治局/nis 常委会/nis]/nt [会议/n 精神/n]/nz 和/cc 习近平/nr 总书记/nnt 重要/a 讲话/n 逐项/vd 逐条/d 进行/vn 了/ule 任务/n 分解/v ，/w 形成/v 细化/vn 落实/v 方案/n ，/w 各/rz 常委/nnt 按照/p 分工/vn 确定/v 了/ule 落实/v 的/ude1 责任/n 和/cc 任务/n 。/w 
张春贤/nr 指出/v ，/w 在/p 新疆/ns 改革/vn 发展/vn 稳定/an 的/ude1 [关键/n 时期/n]/nz ，/w 习近平/nr 总书记/nnt 主持/v 召开/vn [中共中央/nt 政治局/nis 常委会/nis]/nt 会议/n 专题/n 听取/v 新疆/ns 工作/vn 全面/ad 汇报/vn 并/cc 发表/v 重要/a 讲话/n ，/w 充分/ad 体现/v 了/ule 以/p 习近平/nr 同志/n 为/p 总书记/nnt 的/ude1 党中央/nt 对/p 新疆/ns 工作/vn 的/ude1 高度/d 重视/v 和/cc 对/p 新疆/ns [各族/rz 人民/n]/nz 的/ude1 特殊/a 关怀/vn 。/w 习近平/nr 总书记/nnt 的/ude1 重要/a 讲话/n ，/w 方向性/n 、/w 思想性/n 、/w 指导性/n 非常/d 强/a ，/w 是/vshi 当前/t 和/cc 今后/t 一个/mq 时期/n 新疆/ns 一切/rz 工作/vn 的/ude1 总/b 指针/n 、/w 总/b 遵循/v 。/w 习近平/nr 总书记/nnt 在/p 讲话/n 中/f 充分/ad 肯定/v 和/cc 高度/d 评价/vn 了/ule 新疆/ns [各项/r 工作/vn]/nz ，/w 指出/v [中央/n 新疆/ns 工作/vn 座谈会/n]/nz 后/f ，/w [自治区/n 党委/nis]/nto 认真/ad 贯彻执行/v 中央/n 决策/vn 部署/vn ，/w 工作/vn 上/f 有/vyou 了/ule 明显/a 推进/vi ，/w 夯实/v 基础/n 、/w 发展/v 经济/n 、/w 改善/v 民生/n 、/w 强化/v [忧患/n 意识/n]/nz 见到/v 成效/n ，/w 经济发展/v 加快/vn 了/ule ，/w 农牧民/n [生活/vn 水平/n]/nz 提高/v 了/ule ，/w 各级/r 领导班子/n [处/n 突/vg 维稳/nz]/nz 能力/n 增强/v 了/ule 。/w 新疆/ns [干部/nnt 队伍/n]/nz 总体/n 是/vshi 好/a 的/ude1 ，/w 坚守/v 边疆/s 、/w 坚守/v 基层/n 很/d 不/d 容易/ad ，/w 很/d 辛苦/a 。/w 自治区/n 和/cc 兵团/nis 领导班子/n 都/d 很/d 不/d 容易/ad ，/w 中央/n 给予/vn 高度/d 评价/vn 。/w 习近平/nr 总书记/nnt 的/ude1 重要/a 讲话/n 让/v 新疆/ns 广大/b [干部/nnt 群众/n]/nz 感受到/nz 希望/v 、/w 信任/vn 、/w 温暖/an ，/w 振奋/v 了/ule 士气/n ，/w 进一步/d 增强/v 了/ule 历史使命感/n 和/cc 责任感/n ，/w 增强/v 了/ule 做好/v 新疆/ns 工作/vn 的/ude1 信心/n 和/cc 决心/n ，/w 必将/d 成为/v 统一/vn 全/a 疆/b 各族/rz [干部/nnt 群众/n]/nz 思想/n 和/cc 鼓舞/v 全/a 疆/b [各族/rz 人民/n]/nz 斗志/n 的/ude1 锐利/a 武器/n 。/w 
张春贤/nr 说/v ，/w 这次/r 会议/n 对/p 新疆/ns 发展/vn 稳定/an 具有/v [重大/a 意义/n]/nz ，/w 是/vshi 新疆/ns 的/ude1 重大/a 历史/n 机遇/n ，/w 必将/d 对/p 新疆/ns 工作/vn 产生/v 重大/a 而/cc 深远/a 的/ude1 影响/vn 。/w 习近平/nr 总书记/nnt 的/ude1 重要/a 讲话/n ，/w 明确/a 提出/v 了/ule 做好/v [新形势/nz 下/f]/nz 新疆/ns 工作/vn 的/ude1 [指导/vn 思想/n]/nz 、/w [主要/b 目标/n]/nz 和/cc 重要/a 任务/n ，/w 是/vshi 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 明确/a 的/ude1 [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz 事业/n 五位一体/n 总/b 布局/n 结合/v 新疆/ns 实际/n 的/ude1 定位/vn ，/w 是/vshi 我们/rr 党/n 治/v 疆/b 方略/n 、/w 治/v 疆/b 理念/n 的/ude1 进一步/d 丰富/a 发展/vn 和/cc 升华/vi ，/w 使/v 治/v 疆/b 方向/n 更加/d 明确/a ，/w 对/p 新疆/ns 具有/v [十分/d 重要/a]/nz 的/ude1 [战略/n 意义/n]/nz 。/w 
张春贤/nr 要求/n ，/w 要/v 把/pba 思想/n 认识/v 统一/vn 到/v 关于/p 做好/v 新疆/ns 工作/vn 的/ude1 特殊/a 重要性/n 上来/vf ，/w 从事/vi 关/n [党/n 和/cc 国家/n]/nz 大局/n 、/w 事关/v 中华民族/n 伟大/a 复兴/vn 的/ude1 高度/d 提升/v 认识/vn ；/w 统一/vn 到/v 党中央/nt 对/p 新疆/ns 工作/vn 的/ude1 估计/vn 上来/vf ，/w 保持/v 清醒/a 头脑/n 、/w [忧患/n 意识/n]/nz 、/w 战略/n 定力/nz ，/w 坚持/v 标本兼治/vl 、/w 重/a 在/p 治本/vi ；/w 统一/vn 到/v 党中央/nt 确定/v 的/ude1 新疆/ns 工作/vn 的/ude1 [指导/vn 思想/n]/nz 上来/vf ，/w 把/pba 着眼点/n 和/cc 着力点/n 放在/v 社会/n 稳定/an 和/cc 长治久安/n 上/f ，/w 作为/p 第一位/mq 的/ude1 任务/n ；/w 统一/vn 到/v 中央/n 关于/p 新疆/ns 维护/v 社会/n 稳定/an 形势/n 的/ude1 分析/vn 判断/v 上来/vf ，/w 牢牢/d 把握/v 反/vi 分裂/vi 斗争/vn 主动权/n ，/w 坚决/ad 维护/v [民族/n 团结/v]/nz ；/w 统一/vn 到/v 中央/n 对/p 新疆/ns 各项/r 重点/n 工作/vn 的/ude1 部署/vn 要求/n 上来/vf ，/w 紧紧/d 依靠/v 各族/rz [干部/nnt 群众/n]/nz ，/w [抓紧/v 抓好/v]/nz 部署/vn 和/cc 落实/v ，/w 推动/v [经济/n 社会/n]/nz 持续/vd 健康/a 发展/vn ，/w 加强/v 保障/vn 和/cc 改善/v 民生/n 工作/vn ，/w 不断/d 提高/v [各族/rz 人民/n]/nz 群众/n [生活/vn 水平/n]/nz ，/w 让/v [各族/rz 人民/n]/nz 群众/n 不断/d 得到/v 实实在在/z 的/ude1 好处/n 。/w 
张春贤/nr 强调/v ，/w 当前/t 要/v 迅速/ad 认真/ad 抓好/v [中共中央/nt 政治局/nis 常委会/nis]/nt [会议/n 精神/n]/nz 的/ude1 贯彻/vn 落实/v 。/w 要/v 迅速/ad 组织/n 传达/v 学习/vn ，/w [统一/vn 思想/n]/nz 认识/v 。/w 开展/v 干部/nnt 集中/v 培训/vn ，/w [深化/v 理解/v]/nz 、/w 武装/n 头脑/n 。/w 筹备/vn 召开/v [自治区/n 党委/nis]/nto 全委/n （/w 扩大/v ）/w 会议/n ，/w 对/p 学习/v 贯彻/vn [中共中央/nt 政治局/nis 常委会/nis]/nt [会议/n 精神/n]/nz 和/cc 习近平/nr 总书记/nnt 重要/a 讲话/n 进行/vn [安排/v 部署/vn]/nz ，/w 进一步/d 落实/v [责任/n 主体/n]/nz ，/w 明确/a 分管/v 领导/n 和/cc 部门/n ，/w 切实/ad 抓好/v 落实/vn 。/w （/w 记者/nnt 成立/vi 新/a ）/w 
