在/p 南充/ns 中转站/n 收缴/v 的/ude1 部分/n 假药/n 。/w 警方/n 供/vi 图/n 
一个/mq 生产/v 假药/n 并/cc 建立/v 假药/n [销售/vn 网点/n]/nz ，/w 销售/v 环节/n 跨越/v 河南/ns 、/w 重庆/ns 、/w 四川/ns 、/w 山东/ns 等/udeng 全国/n [4/m 个/q]/mq 省市/n [20/m 多个/mq]/mq 市区/s 县/n 的/ude1 制造/vn 、/w 储藏/v 、/w 运输/vn 、/w 销售/v 假药/n 的/ude1 犯罪/vn 网络/n ，/w 去年/t 又/d 将/d 黑手/n 伸向/vf 川东/ns 地区/n ，/w 以/p 南充/ns 为/p 假药/n 销售/v 中转站/n ，/w 在/p 川东/ns 片/q 区/n 建立/v 起/vf [40/m 多个/mq]/mq [销售/vn 网点/n]/nz 。/w 
日前/t ，/w 该/rz 起/vf 假药/n 案/ng 被/pbei 广安/ns 华蓥市/ns 警方/n 成功/a 侦破/v ，/w 相关/vn [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 已/d 被/pbei 警方/n 依法/d 执行/v 逮捕/vn ，/w 案件/n 还/d 在/p 进一步/d 审查/vn 中/f 。/w 
2013年3月29日/t ，/w [广安/ns 华蓥市/ns 公安局/nis]/nt 一位/mq 退休/v 老/a 刑警/nnt [感冒/vi 咳嗽/vi]/nz ，/w 在/p 当地/s 一/m 药店/nis 买了/v 一盒/mq “/w 止咳平喘/nhm 灵/a ”/w 胶囊/n 服用/v 不/d 见效/a 后/f ，/w 又/d 买/v 一盒/mq 继续/v 服用/v 但/c 仍/d 不/d 见效/a ，/w 而/cc 他/rr 平时/t 咳嗽/vi 只/d 吃/v [三/m 四/m 次/qv]/mq 就要/d 起/vf 作用/n 。/w 
凭着/p 刑警/nnt 职业/n 的/ude1 敏感性/gi 和/cc 责任感/n ，/w 老/a 刑警/nnt 前往/v 同/p 一家/n 药店/nis ，/w 再次/d 购买/v 了/ule [两/q 盒/ng]/mq 胶囊/n ，/w 并/cc 索要/v 收据/n 。/w 随后/d 将/d 此事/r 反映/v 给/p [华蓥市/ns 药监局/nis]/nt 。/w 
从/p 4月12日/t 上午/t 开始/v ，/w [华蓥市/ns 药监局/nis]/nt 开始/v 对/p 全市/n 药品/n 市场/n 进行/vn 公开/ad 抽查/vn 和/cc 秘密/n 排查/v 。/w 随后/d 在/p 华蓥市/ns 禄市镇/ns 一家/n 大/a 药房/n 内/f 发现/v 标/v 有/vyou “/w 同/p 安/ag 堂/ng ”/w 品牌/n 的/ude1 “/w 强/a 效/ng 风湿/n 筋/n 骨康胶囊/nhm ”/w 和/cc “/w 强/a 效/ng 喘咳舒/nhm 胶囊/n ”/w 均/d 系/v 假药/n 。/w 
[第三/m 天/qt]/mq 上午/t ，/w 药监局/nis 执法/vn 人员/n 又/d 在/p 华蓥/ns 一/m 药店/nis 内/f 发现/v 无/v 供货/vn 方/q [资质/n 证明/v]/nz 、/w 无/v 购进/vn 票据/n 、/w 冒用/v 或/c 编造/v [批准/v 文号/n]/nz 生产/vn 销售/vn 的/ude1 “/w 止咳平喘/nhm 灵/a ”/w 胶囊/n 等/udeng 几种/mq 药品/n 有/vyou 假药/n 嫌疑/n ，/w 经过/p 核查/vn 和/cc [专门/d 机构/n]/nz 鉴定/vn 后/f ，/w 确认/v 这些/rz 药品/n 系/v 假药/n 。/w 
侦查/v 南充/ns 有/vyou 个/q 假药/n 中转站/n 
2013年6月6日/t 上午/t ，/w 华蓥/ns 警方/n 就/d 此事/r 成立/vi 专案组/nis ，/w 随后/d 发现/v 境内/s 的/ude1 双河/nz 、/w 永兴/ns 、/w 庆/vg 华/b 、/w 禄市镇/ns 多家/mq 药店/nis 内/f 的/ude1 “/w 骨康灵/nz ”/w 、/w “/w 咳喘/nz 丹/b ”/w 、/w “/w 止咳平喘/nhm 灵/a ”/w 胶囊/n 、/w “/w 追风/v 除/p 痛/a ”/w 胶囊/n 等/udeng [9/m 种/q]/mq 药品/n 有/vyou 假药/n 嫌疑/n 。/w 
警方/n 调查/vn 发现/v ，/w 其中/rz 一名/mq 方姓/nz 嫌疑人/n 的/ude1 假药/n 来源/n 是/vshi 一个/mq 叫/vi 邓龙奎/nr 的/ude1 人/n 提供/v ，/w 而/cc 邓龙奎/nr 又是/c 从/p 叫/vi 廖洪平/nr 的/ude1 那里/rzs 以/p 每瓶/nz [11/m 元/q]/mq 的/ude1 价格/n 分别/d 购进/v [40/m 瓶/n]/mq 强/a 效/ng 风湿/n 筋/n 骨康胶囊/nhm 和/cc [20/m 瓶/n]/mq 强/a 效/ng 喘咳舒/nhm 胶囊/n ，/w 然后/c 又/d 层层/q 加价/vi 转卖给/nz 方/q 某/rz ，/w 方/q 某/rz [最后/f 一次/mq]/nz 加价/vi 卖给/v 患者/n ，/w 从/p 中/f 获取/v 暴利/n 。/w 
据/p 廖洪平/nr 向/p 警方/n 交代/v ，/w 向/p 他/rr 提供/v 假药/n 的/ude1 是/vshi 一个/mq 自称/v 赵继亮/nr 的/ude1 河南/ns 人/n ，/w 于/p 2012年11月/t 到/v 其/rz 所/usuo 经营/vn 的/ude1 溪口镇/ns 民生/n 大/a 药房/n 进行/vn 实物/n 推销/v 。/w 
2013年6月10日/t ，/w 专案组/nis 民警/nnt 以/p 药店/nis 店主/nnd 的/ude1 身份/n 与/cc 赵继亮/nr 联系/v ，/w 并/cc 订购/v 了/ule [100/m 瓶/n]/mq “/w 强/a 效/ng 风湿/n 筋/n 骨康胶囊/nhm ”/w 的/ude1 假药/n ，/w 三/m 天后/nz 通过/p 物流/n 收到/v 从/p 南充/ns 发来/v 的/ude1 假药/n 。/w 
据此/d ，/w 警方/n 初步/d 断定/v 南充/ns 有一个/mq [销售/vn 网点/n]/nz 。/w 并/cc 通过/p 秘密/n 侦查/vn 和/cc 跟踪/vn 等/udeng 手段/n ，/w 掌握/v 了/ule 南充/ns 中转站/n 名为/v 胡明达/nr 的/ude1 嫌疑人/n 存放/v 假药/n 的/ude1 地址/n 以/p 及其/cc 家庭/n 住址/n 等/udeng 相关/vn 情况/n 。/w 
破案/vi 8000余瓶/m 假药/n 销往/vf 川东/ns 
据/p 胡明达/nr 交代/v ，/w 他/rr 自/p 2012年/t 开始/v 长/a 驻/v 南充/ns ，/w 负责/v 将/d 赵继亮/nr 发给/v 他/rr 的/ude1 假药/n 分发/v 到/v 四川/ns 各地/rzs ，/w 以及/cc 重庆/ns 、/w 河南/ns 、/w 山东/ns 等/udeng 地/ude2 ，/w 形成/v 销售/vn 假药/n 的/ude1 网络/n 。/w 
据/p 警方/n 透露/v ，/w 2012年10月/t 至/p 2013年7月/t 期间/f ，/w 赵继亮/nr 在/p [河南/ns 濮阳/ns]/ns 市/n 台前县/ns 夹河乡/ns 楚庄村/ns 的/ude1 老家/n ，/w 加工/v 包装/n 出/vf “/w 骨康灵/nz ”/w 胶囊/n 、/w “/w 止咳平喘/nhm 灵/a ”/w 胶囊/n 、/w “/w 追风/v 除/p 痛/a ”/w 胶囊/n 等/udeng [9/m 种/q]/mq 药品/n 的/ude1 成品/n ，/w 通过/p 物流/n 的/ude1 方式/n 发送/v 到/v 全国/n 各省市/nz 的/ude1 药店/nis 和/cc 诊所/nis 进行/vn 销售/vn ，/w 从/p 中/f 获取/v 非法/b 利益/n 。/w 仅/d 川东/ns 地区/n 销售/v 假药/n 已/d 达/v 8000余瓶/m 。/w 
据悉/v ，/w 目前/t ，/w 重庆/ns 、/w 河南/ns 、/w 山东/ns 警方/n 已/d 先后/d 于/p 2013年11/t 底/f 、/w [12/m 月底/t]/mq 将/d 本地区/nz 的/ude1 假药/n 销售/v 网络/n [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 全部/m 抓获/v 。/w 目前/t ，/w 赵继亮/nr 以及/cc 华蓥/ns 多/a 名/q 销售/v 假药/n 的/ude1 药房/n 老板/nnt 已/d 被/pbei 华蓥/ns 警方/n 依法/d 执行/v 逮捕/vn ，/w 此案/r 还/d 在/p 进一步/d 审查/vn 中/f 。/w (/w 涉案人员/n 均/d 为/p 化名/v )/w 王超/nr 
