重庆/ns 男性/n 恋爱/vi 月/n 花销/n 与/cc 全国/n 持平/vi ，/w 重庆/ns 女/b 汉子/n 还/d 房贷/nz 的/ude1 比例/n 较高/ad ，/w 老公/n 比/p 老婆/n 最/d 想/v 生/vn 二胎/nz …/w …/w 昨日/t ，/w 全国/n 最大/gm 婚恋/n [交友/vi 平台/n]/nz [世纪/n 佳缘/nz]/nz 网站/n 发布/v 了/ule 《/w [2013/m -/w 2014/m 年/qt]/mq 中国/ns 男女/n 婚恋观/nz [调查/vn 报告/n]/nz 》/w ，/w 引发/v 关注/vn 。/w 
本次/r 调查/vn ，/w 全国/n 参与/v 人数/n [97594/m 人/n]/mq ，/w 其中/rz ，/w [2538/m 名/q]/mq 重庆/ns 人/n 参与/v ，/w 45%/m 是/vshi 男性/n ，/w 55%/m 是/vshi 女性/n ；/w 5%/m 是/vshi 硕士/nnt 以上/f 文凭/n ，/w [大学/nis 本科/n]/nz 占/v 36%/m ；/w 月/n 收入/n [1/m 万/d 以上/f]/mq 占/v 6%/m 。/w 
70%/m 不/d 支持/v [90/m 后/f]/mq 毕业/v 就/d 结婚/vi 
全国/n ：/w 在/p “/w 你/rr 支持/v 一/m 毕业/v 就/d 结婚/vi ”/w 这项/r 调查/vn 中/f ，/w 男性/n 最高/a 支持率/n 为/p 27%/m ，/w 为/p 山西/ns 男性/n ；/w 女性/n 最高/a 支持率/n 21%/m ，/w 为/p 北京/ns 女性/n 。/w 
重庆/ns ：/w 分别/d 有/vyou 17%/m 的/ude1 男性/n 和/cc 13%/m 的/ude1 女性/n 支持/v ，/w 也/d 就是说/c 近/a [七/m 成/v]/mq 市民/n 不/d 赞成/v [90/m 后/f]/mq 一/m 毕业/v 就/d 结婚/vi 。/w 
[重庆市/ns 婚姻/n 家庭/n 指导/vn 中心/nis]/nt 负责人/nnt 蒋华/nr ：/w 不/d 支持/v 毕婚族/nz 是/vshi 有/vyou 道理/n 的/ude1 。/w [90/m 后/f]/mq 的/ude1 [婚姻/n 问题/n]/nz 日益/d 显现/v 。/w 在/p 指导/v 中心/nis 接到/v 的/ude1 问题/n 夫妻/n 中/f ，/w [90/m 后/f]/mq 的/ude1 闹矛盾/nz 的/ude1 原因/n 最/d 啼笑皆非/vl 。/w 有/vyou 太多/ad 的/ude1 小夫妻/nz ，/w 在/p 商量/v 办/v 喜宴/n 的/ude1 中途/d ，/w 就/d 分道扬镳/vl 。/w 在/p 哪里/rys 办/v 吵架/vi ，/w 请/v 谁/ry 吵架/vi ，/w 买/v 糖/n 吵架/vi ，/w 就/d 连/ulian 挑选/v 个/q 衣服/n 也/d 要/v 吵架/vi 。/w 现在/t ，/w 在/p [90/m 后/f]/mq 中/f 流行/v 一句话/l ，/w “/w 办/v 了/ule 席/qt 才算/d 真正/d 结婚/vi 。/w ”/w 心智/n 不/d 成熟/a ，/w 造成了/v [90/m 后/f]/mq 婚姻/n 的/ude1 短暂/a 。/w 
[29/m ./w 7/m 岁/qt]/mq 
女性/n [晚婚/vi 年龄/n]/nz 排/v [20/m 名/q]/mq 
全国/n ：/w 东三省/r 、/w 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 新疆/ns 、/w 内蒙古/ns 、/w 天津/ns 、/w 云南/ns 男性/n [晚婚/vi 年龄/n]/nz 较大/d 。/w 女性/n [晚婚/vi 年龄/n]/nz 分/qt 省份/n 来看/u ：/w 东三省/r 、/w 内蒙古/ns 、/w 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 天津/ns 等/udeng 省市/n [31/m 岁/qt]/mq 左右/f 才算/d 晚婚/vi 。/w 港澳台/n 地区/n 的/ude1 [晚婚/vi 年龄/n]/nz 无论/c [男性/n 女性/n]/nz 均/d 明显/a 高于/v 内地/n ，/w 男性/n [晚婚/vi 年龄/n]/nz 为/p [34/m ./w 8/m 岁/qt]/mq ，/w 女性/n [晚婚/vi 年龄/n]/nz 为/p [33/m ./w 1/m 岁/qt]/mq 。/w 
重庆/ns ：/w 男性/n [晚婚/vi 年龄/n]/nz 为/p [30/m ./w 7/m 岁/qt]/mq ，/w 排/v 全国/n [16/m 名/q]/mq ；/w 女性/n 为/p [29/m ./w 7/m 岁/qt]/mq ，/w 位列/v [20/m 名/q]/mq 。/w 
[九龙坡/nz 区/n 婚姻/n 登记/vn 管理/vn 中心/nis]/nt 科长/nnt 张敏/nr ：/w (/w 重庆市/ns 的/ude1 2013年/t 结婚/vi 和/cc 离婚/vi 数据/n 还/d 在/p 统计/vn 中/f 。/w 不过/c ，/w [九龙坡/nz 区/n 婚姻/n 登记/vn 管理/vn 中心/nis]/nt 的/ude1 [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年/t 结婚/vi 数/n 为/p [11000/m 对/p]/mq 左右/f ，/w 和/cc 2012年/t 差不多/al 。/w )/w 大概/d 超过/v 一半/m 的/ude1 结婚/vn 夫妻/n ，/w 都/d 是/vshi [80/m 后/f]/mq 出生/vi 的/ude1 人/n ，/w 已经/d 算/v 晚婚/vi 了/ule 。/w 
