6日/t ，/w 记者/nnt 在/p 电影局/nis 官网/n 公布/v 的/ude1 去年/t 12月/t 上旬/t 全国/n [电影/n 剧本/n]/nz 备案/vi 、/w 立项/vi 公示/n 中/f 发现/v ，/w 电影版/nz 《/w [仙剑/nz 奇侠传/nz]/nz 》/w 赫然/z 在/p 列/v 。/w 据知/nz 情人/n 透露/v ，/w 胡歌/nr 、/w 刘亦菲/nr 、/w 刘诗诗/nr 等/udeng 电视剧/n 版/n 原班人马/n 有望/v 重聚/vi 担任/v 主演/v 。/w 据悉/v ，/w 电影版/nz 的/ude1 投资方/n [上海/ns 唐人/nz 电影/n 制作/v 公司/nis]/nt 即/v 2005年/t 同名/vn 电视剧/n 版/n 的/ude1 制作/vn 公司/nis ，/w 而/cc 选择/v 在/p 今年/t 开机/vi 电影版/nz ，/w 也/d 是/vshi 为了/p 赶/v 在/p 电视剧/n 开播/v [十/m 周年/q]/mq ，/w 即/v 2015年/t 能够/v 上映/vn 。/w 
故事/n 
复刻/nz 原版/n 游戏/n 剧情/n 
在/p 电影局/nis 官网/n 的/ude1 [公开/ad 信息/n]/nz 中/f 显示/v ，/w 影片/n 讲述/v 的/ude1 是/vshi ：/w 小渔村/ns 中/f 生活/vn 着/uzhe 一个/mq 无忧无虑/vl 的/ude1 少年/n 李逍遥/nr ，/w 但/c 当/p 他/rr 在/p 仙灵岛/nz 遇见/v [女娲/n 后人/n]/nz 赵灵儿/nr 及/cc 偶遇/v 林家堡/nr 大小姐/nz 林月如/nr 后/f ，/w 三人间/nz 的/ude1 情愫/n 变得/vi 剪不断理还乱/vl 。/w 最终/d ，/w 逍遥/a 成长/vi 为/p 大侠/n ，/w 与/cc 好友/n 一起/s 打败/v [拜月教/nz 主/ag]/nz ，/w 维护/v 了/ule 中原/ns 的/ude1 和平/n 。/w 从/p [剧情/n 梗概/n]/nz 中/f 不难/d 看出/v ，/w 电影版/nz 的/ude1 故事/n 与/cc 经典/n RPG/x (/w [角色/n 扮演/v]/nz )/w 游戏/n 《/w [仙剑/nz 奇侠传/nz]/nz 》/w 的/ude1 情节/n 并/cc 无/v 太大/d 出入/v 。/w 而/cc 电影版/nz 即将/d 开拍/v 的/ude1 消息/n 传出/v 后/f ，/w 很多/m [游戏/n 玩家/n]/nz 和/cc 网友/n 也/d [纷纷/d 表示/v]/nz ，/w 在/p 这个/rz 翻拍/nz 剧/n 雷/n 死人/n 的/ude1 年代/n ，/w 希望/v 电影版/nz “/w 仙剑/nz ”/w 不要/d 毁掉/v 经典/n 。/w 
曾经/d “/w 仙剑/nz ”/w 的/ude1 主角/nnt 如今/t 都/d 已/d 成为/v 当/p 红/a 明星/nnd ，/w 而/cc 电影版/nz 有望/v 再次/d 集结/v 这些/rz 演员/nnt 
