[男女/n 朋友/n]/nz 在/p 谈恋爱/nz 中/f ，/w 总/b 免不了/v 约会/vn 消费/vn 。/w 昨日/t ，/w [婚恋/n 网站/n]/nz [世纪/n 佳缘/nz]/nz 发布/v 的/ude1 2013~2014/m 年度/n 婚恋观/nz [调查/vn 报告/n]/nz 显示/v ，/w 全国/n 男性/n 在/p 恋爱/vi 中/f 的/ude1 月/n 平均/a 花费/v 为/p [1591/m 元/q]/mq ，/w 其中/rz 重庆/ns 男性/n 在/p 恋爱/vi 中/f 月/n 花/n [1518/m 元/q]/mq 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 本次/r 调研/vn 采用/v 互联网/n 在线/vn [定量/n 研究/vn]/nz 的/ude1 形式/n 进行/vn ，/w 本次/r 调研/vn 共有/v [97594/m 人次/qv]/mq 参与/v ，/w 经过/p 严格/ad 的/ude1 问卷/n 质量/n 复审/vn ，/w 最终/d 认定/v 有效/a 样本/n [72660/m 份/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w [2538/m 名/q]/mq 重庆/ns 网友/n 参与/v 了/ule 调查/vn ，/w 男女/n 占/v 比/p 分别为/v 45%/m 和/cc 55%/m 。/w 
“/w 吃饭/vi ”/w 成/v 恋爱/vn 中/f 最大/gm 花费/v 
昨日/t ，/w 据/p [世纪/n 佳缘/nz]/nz [公关/n 经理/nnt]/nz 刘扬/nr 介绍/v ，/w 在/p 本次/r 调查/vn 中/f ，/w 中国/ns 男性/n 在/p 恋爱/vi 中/f 的/ude1 月/n 平均/a 消费/vn 是/vshi [1591/m 元/q]/mq ，/w 约/d 占/v 收入/n 的/ude1 33%/m 。/w 其中/rz ，/w 重庆/ns 男性/n 在/p 恋爱/vi 中/f 的/ude1 月/n 平均/a 花费/v 为/p [1518/m 元/q]/mq ，/w 占/v 收入/n 的/ude1 32%/m 。/w 
[调查/vn 报告/n]/nz [数据/n 显示/v]/nz ，/w 男性/n 恋爱/vi 中/f 的/ude1 [三/m 项/q]/mq 主要/b 消费/vn 是/vshi ：/w 吃饭/vi 、/w 娱乐/vn (/w 看电影/nz 等/udeng )/w 、/w 给/p 女方/n 买/v 礼物/n 等/udeng 。/w 从/p 花费/v 绝对值/n 来看/u ，/w 浙江/ns 、/w 北京/ns 和/cc 上海/ns 的/ude1 男性/n 在/p 恋爱/vi 中/f 的/ude1 花费/vn 最高/a ，/w 分别为/v [1805/m 元/q]/mq 、/w [1789/m 元/q]/mq 和/cc [1766/m 元/q]/mq 。/w 而/cc 从/p 占/v 收入/n 比例/n 来看/u ，/w 东三省/r 的/ude1 男性/n 最/d 愿意/v 为/p 心上人/n 掏钱/vi 包/v ，/w 所/usuo 用/p 花费/v 达到/v 或/c 接近/v 其/rz 收入/n 的/ude1 40%/m 。/w 
3年前/t ，/w 郭传/nr 和/cc 刘/nz 诗意/n 大学毕业/v ，/w 有/vyou 了/ule 稳定/an 工作/vn ，/w 两人/mq 的/ude1 恋爱/vn 花费/v 也/d 随之/d 增加/v 。/w 刘诗意/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 大部分/n 的/ude1 花费/vn 都/d 是/vshi 郭传/nr 承担/v ，/w 她/rr 也/d 会/v 承担/v 一/m 小/a 部分/n 。/w 刘诗意/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 他们/rr 一个/mq 月/n 的/ude1 恋爱/vn 花费/v 在/p [1500/m 元/q]/mq 到/v [2000/m 元/q]/mq 间/f ，/w 最主要/nz 的/ude1 开销/n 是/vshi 吃饭/vi 和/cc 买/v 礼物/n 。/w 
