昨日/t ，/w 冷空气/n 前锋/nnt 已经/d 开始/v 影响/vn 到/v 盆地/n 北部/f 和/cc [成都/ns 平原/n]/nz 等/udeng 地/ude2 ，/w [局部/n 地区/n]/nz 出现/v 了/ule 较大/d 风速/n 。/w 受/v 此/rzs 影响/vn ，/w 川北/ns 和/cc [成都/ns 平原/n]/nz 各地/rzs 污染/v [气象/n 条件/n]/nz 已/d 明显/a 改善/v ，/w 污染物/n 浓度/n 明显/a 下降/vi ，/w 区域性/n 污染/v 状况/n 已/d 逐步/d 改善/v 。/w 成都/ns 、/w 德阳/ns 、/w 绵阳/ns [3/m 市/n]/mq 的/ude1 首要/b 污染物/n PM2/x ./w 5/m 浓度/n 均值/n 较/d 前/f 一日/t 降低/v 了/ule 35%/m 。/w 
截至/v 今日/t 16时/t ，/w 全省/n [8/m 个/q]/mq 环保/n 重点/n 城市/n 中/f 仍/d 有/vyou 成都/ns 、/w 南充/ns 、/w 自贡/ns 、/w 泸州/ns 、/w 宜宾/ns [5/m 市/n]/mq [空气/n 质量/n]/nz 超标/vi ，/w 其中/rz 成都/ns 、/w 南充/ns 为/p 轻度/b 污染/vn ，/w 自贡/ns 、/w 泸州/ns 、/w 宜宾/ns 为/p 重度/b 污染/vn 。/w 
根据/p 最新/a 气象/n 信息/n ，/w 北方/s 冷空气/n 主体/n 逐渐/d 深入/ad 影响/v 盆地/n ，/w 其/rz 前锋/nnt 已/d 影响/vn 到/v 川南/nrf 地区/n ，/w 预计/v 至今/d 日/b 晚间/t 除/p 川南/nrf 外/f 的/ude1 大部分/n 城市/n [空气/n 质量/n]/nz 将/d 改善/v 至/p 优/ag 、/w 良/ag 水平/n 。/w 随着/p 冷空气/n 逐渐/d 向/p 南/b 推进/vi ，/w [川南/nrf 城市群/n]/nz 的/ude1 污染/vn 情况/n 亦/d 将/d 在/p 今/tg 明/ag 两日/t 逐渐/d 改善/v 。/w 
