“/w 我/rr 再也/d 不是/c ‘/w 黑人/n ’/w 了/ule 。/w ”/w 宜宾县/ns 泥溪镇/ns [59/m 岁/qt]/mq 的/ude1 卢/b 某/rz 手/n 捧/v 户口簿/n 激动/a 地/ude2 说/v 。/w 1月2日/t ，/w 新年/t 上班/vi 的/ude1 第一天/mq ，/w 卢/b 某/rz 褪去/v 了/ule 17年/t 的/ude1 “/w 黑人/n ”/w 身份/n 。/w 
17年前/t ，/w 卢/b 某/rz 从/p 四川/ns 某/rz 监狱/nis 服刑/vi 期满/vi 后/f ，/w 没有/v 按规定/nz 回/v 原籍/n [公安/n 机关/n]/nz 报到/vi ，/w 而是/c 只身/d 一人/mq 外出/vi 打工/vi ，/w 从此/d 杳无音讯/vl 。/w 
泥溪/nz 派出所/nis 民警/nnt 在/p 走访/v 中/f 得知/v 卢/b 某/rz 回乡/vi 后/f ，/w 主动/ad [上门/vi 服务/vn]/nz 。/w 卢/b 某/rz 告诉/v 民警/nnt ，/w 当年/t 因/p 盗窃罪/n 刑满释放/nz ，/w 但/c 觉得/v 无颜/nz 见/v 家乡/n 父老/n ，/w 便/d 将/d 释放/v 证明/vn 扔/v 了/ule ，/w 决心/n 在/p 外地/s 打工/vi 为/p 生/v 。/w 近些年/t ，/w 随着/p 惠民/ns 政策/n 的/ude1 不断/d 加强/v ，/w 让/v 没有/v 户口/n 年老/vi 体/ng 衰/ag 的/ude1 卢/b 某/rz 很/d 无奈/d ，/w 决定/v 返回/v 家乡/n 生活/vn ，/w 于/p 2013年12月7日/t 回到/v 了/ule 阔别/v 17年/t 的/ude1 故土/n 泥溪镇/ns 。/w 
民警/nnt 立即/d 为/p 卢/b 某/rz 去掉/v “/w 黑人/n ”/w 身份/n 进行/vn 走访/v ，/w 先后/d 到/v [宜宾县/ns 人民法院/nis]/nt 查阅/v 档案/n ，/w 又/d 到/v 卢/b 某/rz 原/b 服刑/vi 的/ude1 监狱/nis 调查取证/v ，/w 经/p [宜宾县/ns 公安局/nis]/nto 批准/v ，/w 依法/d 为/p 卢/b 某/rz 补录/nz 了/ule 户口/n 。/w （/w 刘曼云/nr 记者/nnt 张勇/nr ）/w 
