核心/n 提示/v ：/w 至此/d ，/w 答案/n 明了/v 了/ule ，/w 此/rzs 女/b 之/uzhi 所以/c 不/d 安分/a ，/w 是因为/c 自信/a 自己/rr 很/d 有/vyou 料/n ，/w 男人/n 都/d 为/p 她/rr 着迷/vi 。/w 那么/c ，/w 杨贤妃/nr 到底/d 多/a 有/vyou 料/n ？/w 为何/ryv [三/m 个/q]/mq 男人/n 为/p 她/rr 痴迷/v ？/w 
（/w 唐代/ns 女子/n 资料/n 图/n ）/w 
本文/r 来源/n ：/w 华声/nz 在线/vn ，/w 作者/nnt ：/w 赵炎/nr ，/w 原/b 题为/v ：/w 《/w 唐代/ns 皇妃/n 也/d “/w 丰胸/vi ”/w 吃/v 黄豆/n 做/v 按摩/vn 》/w 
古代/t 科技/n 不/d 发达/a ，/w 女人/n 的/ude1 酥胸/nz 大多/d 靠/v 自然/n 发育/vi ，/w 人们/n 的/ude1 审美/vn 也/d 似乎/d 并不/d 专注/vi 于/p 乳房/n 。/w 那么/c ，/w 历史/n 上/f 有/vyou 没有/v 喜欢/vn 大/a 胸/ng 女子/n 的/ude1 人/n 呢/y ？/w 如果/c 有/vyou ，/w 女人/n 又是/c 如何/ryv 通过/p 丰胸/vi 来/vf 迎合/v 这种/r “/w 喜欢/vi ”/w 呢/y ？/w 
在/p 两本/mq 唐书/n 里/f ，/w 有/vyou 这/rzv 方面/n 的/ude1 蛛丝马迹/n 。/w 
比如/v 唐文宗/nr 的/ude1 私生活/n 好像/v 不是/c 一般/ad 的/ude1 正经/a ，/w 他/rr 没有/v 皇后/nnd ，/w 见于/v 后妃/nnd 传记/n 的/ude1 唯/d 王德妃/nr 一人/mq 而已/y ，/w 也/d 就是/v 废/ag 太子/nnd 李永/nr 的/ude1 母亲/n ，/w 貌似/v 一/m 夫/ng 一妻/nz ，/w 举案齐眉/nz ，/w 是/vshi 个/q [模范/n 丈夫/n]/nz 。/w 然而/c ，/w 如果/c 多/a 读读/v 史料/n ，/w 就/d 会/v 零散/a 的/ude1 发现/vn ，/w 唐文宗/nr 其实/d 也/d 是/vshi 个/q [花心/n 大/a 萝卜/n]/nz ，/w 临幸/nz 宫女/nnd 超/v 随意/ad ，/w 不/d 做/v 记录/vn 不说/c ，/w 还/d 特/ag 喜欢/vi 爆乳/nz 女子/n 。/w 
从/p 唐武宗/nr 、/w 文宗朝/nr 宰相/nnt 杨嗣复/nr 和/cc 李珏/nr 、/w 安王/nz 李溶/nr 等/udeng 人/n 的/ude1 传/vn 里/f ，/w 屡次/d 提到/v 一个/mq 叫/vi 杨贤妃/nr 的/ude1 女子/n ，/w 她/rr 是/vshi 唐文宗/nr 后宫/n 里/f 有/vyou 册封/v 的/ude1 第二个/mq 贵妃/nnd 。/w 按/p 唐/tg 制/v ，/w 贤妃/nz 位列/v 德妃/nz 之后/f ，/w 属于/v 第四/m 等级/n ，/w 地位/n 不算/v 不/d 低/a 了/ule 。/w 杨贤妃/nr 的/ude1 上位/b ，/w 就/d 跟/p 丰胸/vi 有关/vn 。/w 
[三/m 个/q]/mq 男人/n 的/ude1 痴迷/vn 
“/w 辇路/nz 生/v 秋/tg 草/n ，/w 上林花满枝/nrj 。/w 凭高/nz 何限/nz 意/ng ，/w 无/v 复/dg 侍臣/nz 知/v ”/w 。/w 
这/rzv 是/vshi 唐文宗/nr 于/p 开/v 成/v 三年/t 写/v 的/ude1 一首/mq 《/w 宫中题/nz 》/w ，/w 据说/v 吟咏/v 时/ng ，/w 杨贤妃/nr 就/d 伴/v 在/p 身/ng 侧/ng ，/w [二/m 人/n]/mq 一起/s 去/vf 看望/v 生病/vn 了/ule 的/ude1 王德妃/nr 。/w 
大概/d 的/ude1 背景/n 是/vshi ，/w 太子/nnd 李永/nr 不务正业/vl ，/w 常/d 与/cc 戏子/nnd 无赖/n 在/p 一起/s 厮混/v ，/w 唐文宗/nr 很/d 生气/a ，/w 动/v 了/ule 废黜/v 的/ude1 念头/n 。/w 作为/p 母亲/n 的/ude1 王德妃/nr 由于/p 平素/d 过于/d 宠爱/v 太子/nnd ，/w 遂/d 又/d 惊/v 又/d 惧/vi ，/w 一病不起/vl 。/w 杨贤妃/nr 也/d 就是/v 这个/rz 时期/n 从/p 昭容/nz [连/ulian 升/v 三级/b]/nz 册/q 为/p 贵妃/nnd 的/ude1 。/w 
杨贤妃/nr 很/d 有/vyou 女人味/nz ，/w 唐文宗/nr 形容/v 春雨/n 的/ude1 诗/n 里/f 有/vyou 一句/mq “/w 霢/nz 霂/n 垂/v 朱阙/nr ，/w 飘飖/nz 入/v 绿/a 墀/ng ”/w ，/w 被/pbei 学者/nnt 推测/v 为/p 是/vshi 临幸/nz 杨妃/nr 之后/f 的/ude1 描写/vn ，/w 飘飘/v 洒洒/nz ，/w 如醉如痴/al ，/w 连/ulian 下/f 台阶/n 都/d 没/d 了/ule 重心/n 。/w 当然/d 枕头风/nz 是/vshi 没/d 少/a 吹/v ，/w “/w 杨贤妃/nr 方幸/nr ，/w 数/n 谮/n 之/uzhi ”/w 。/w 
她/rr 也/d 没/d 个/q 儿子/n ，/w 这般/r 的/ude1 说/v 王德妃/nr 和/cc 太子/nnd 的/ude1 坏话/n ，/w 不知/v 图/n 个/q 啥/ry ？/w 女子/n 妒忌/v 争宠/nz 吗/y ？/w 未必/d 。/w 还有/v 更/d 不可理喻/vl 的/ude1 呢/y ，/w 不久/d ，/w 王德妃/nr 死/v 了/ule ，/w 李永/nr 被/pbei 软禁/v ，/w 随后/d 暴毙/nz 。/w 据/p 柏杨/nr 先生/n 考证/v 说/v ，/w “/w 李永/nr 是/vshi 在/p 文宗/nz 和/cc 杨贤妃/nr 暗示/v 下/f 被/pbei 暗杀/v 的/ude1 ”/w 。/w 
