1月6日/t 下午/t ，/w 睢宁县/ns 行政/n 办公/vn 中心/nis [二/m 楼/n]/mq 报告厅/n 内/f 暖意/n 融融/z ，/w 悬挂/v 在/p 主席台/n 正中/f 的/ude1 政协/nis 会徽/n 熠熠生辉/al ，/w [中国/ns 人民/n 政治/n 协商/vn 会议/n]/nz 睢宁县/ns [第/m 十四/m 届/q]/mq 委员会/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 在/p 这里/rzs 隆重/ad 开幕/vi 。/w [出席/v 会议/n]/nz 的/ude1 政协/nis 委员/nnt 肩负/v 着/uzhe 全县/n 人民/n 和/cc [各界/rz 人士/n]/nz 的/ude1 重托/n ，/w 满怀/v 豪情/n ，/w 积极/ad 履行/v 自己/rr 的/ude1 神圣/a 职责/n ，/w 为/p 促进/v 睢宁/ns [经济/n 社会/n]/nz 又/d 好/a 又/d 快/a 发展/vn 积极/ad 献计献策/vl 。/w 
[睢宁/ns 县委/nis]/nt 书记/nnt 王军/nr 、/w 县长/nnt 龚维芳/nr [出席/v 会议/n]/nz 。/w [大会/n 主席团/nis]/nt [常务/b 主席/nnt]/nnt 刘礼春/nr 、/w 刘瑞华/nr 、/w 郭梅/nr 、/w 邱星/nr 、/w 卓霏/nr 在/p 主席台/n 前排/s 就座/vi 。/w 县领导/nz 赵李/nr 、/w 袁日进/nr 、/w 吴广跃/nr 、/w 邹忠平/nr 、/w 孔庆萍/nr 、/w 王敏/nr 、/w 庄善忠/nr 、/w 庞道礼/nr 、/w 徐卫东/nr 、/w 徐明/nr 、/w 赵凤羽/nr 、/w 谈/v 军/n 、/w 李曙光/nr 等/udeng ，/w 以及/cc 县/n 副处级/b 以上/f 领导干部/nnt 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 刘礼春/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w 
本次/r 会议/n 应/v 到/v 委员/nnt [323/m 名/q]/mq ，/w 实/ad 到/v [308/m 名/q]/mq ，/w 超过/v 应/v 到/v 委员/nnt 的/ude1 半数/n ，/w 符合/v 召开/vn 会议/n 的/ude1 法定人数/n 。/w 
当日/t 下午/t 14时30分/t ，/w 在/p 雄壮/a 的/ude1 国歌声/n 中/f ，/w 刘礼春/nr 宣布/v 大会/n 开幕/vi 。/w 在/p 热烈/a 的/ude1 掌声/n 中/f ，/w 王军/nr 发表/v 了/ule 题为/v 《/w 凝聚/v 决战/vn 小康/n 的/ude1 正能量/nz 》/w 的/ude1 讲话/n 。/w 
王军/nr 指出/v ，/w 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 县/n [十四/m 届/q]/mq 政协/nis 和/cc 全体/n 委员/nnt 在/p 县委/nis 领导/n 下/f ，/w 履/vg 职/ng 尽责/a 、/w 服务/v 大局/n ，/w 在/p 推动/v 睢宁/ns 发展/vn 、/w 促进/v 社会/n 和谐/a 等/udeng 方面/n 发挥/v 了/ule [重要/a 作用/n]/nz ，/w 实现/v 了/ule [政治/n 协商/vn]/nz 有/vyou 方/q 、/w [民主/a 监督/vn]/nz 有力/a 、/w 参政议政/vl 有/vyou 为/p 的/ude1 良好/a 局面/n 。/w 
王军/nr 强调/v ，/w 在/p 决战/vi 决胜/vi 全面/ad 小康/n 的/ude1 [关键/n 时期/n]/nz ，/w 睢宁/ns 比/p [任何/rz 时候/n]/nz 都/d 需要/v 挖掘/vn 一切/rz 催人奋进/vl 、/w 积极向上/vl 、/w 凝聚/v 人心/n 、/w 激发/v 干劲/n 的/ude1 因素/n ，/w 积极/ad 寻求/v 、/w 认识/v 、/w 传递/v 和/cc 释放/v 这些/rz 正能量/nz ，/w 形成/v 全县/n 上下/f 共同/d 参与/v 决战/vn 小康/n 的/ude1 生动/a 局面/n 。/w 
王军/nr 要求/n ，/w 全县/n 上下/f 要/v 在/p 追求/v 美好/a 梦想/n 中/f 激发/v 正能量/nz ，/w 在/p 提炼/v 睢宁/ns 精神/n 中/f 放大/v 正能量/nz ，/w 在/p 学习/v 模范/n 典型/n 中/f 传递/v 正能量/nz ，/w 在/p 全面/ad 深化改革/v 中/f 释放/v 正能量/nz ；/w [党委/nis 政府/nis]/nz 要/v 咬定/v 发展/vn ，/w 凝聚/v 跨越/vn 赶超/v 正能量/nz ；/w [党员/nnt 干部/nnt]/nz 要/v 扎根/v 一线/n ，/w 凝聚/v 服务/vn 为民/v 正能量/nz ；/w [人民/n 群众/n]/nz 要/v 干事/nnt 创业/vn ，/w 凝聚/v 致富/vn 增收/v 正能量/nz ；/w 社会/n 氛围/n 要/v 包容/vn 互助/vn ，/w 凝聚/v 共/d 促/v 和谐/a 正能量/nz ；/w [人民/n 政协/nis]/nz 要/v 尽责/a 有/vyou 为/p ，/w 凝聚/v 团结/vn 向上/vi 正能量/nz 。/w 
受/v 政协/nis 睢宁县/ns [第/m 十四/m 届/q]/mq 委员会/nis [常务委员/nnt 会/v]/nis 的/ude1 委托/vn ，/w 刘瑞华/nr 向/p 大会/n 作/v 工作报告/v 。/w 报告/n 回顾/v 总结/vn 了/ule 2013年/t 工作/vn 。/w 报告/n 指出/v ，/w 2013年/t 县政协/n 服务/v 大局/n 、/w 建言/nz 献策/vi 、/w 全力/d 推进/vi [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 。/w 关注/v 古/tg 黄河/ns 、/w 徐洪河/nr 综合开发/v 工程/n ，/w 关注/v 企业/n 健康/a 发展/vn ，/w 关注/v 房屋/n 征收/vn 工作/vn ，/w 关注/v 扶贫开发/v 工作/vn 。/w 以人为本/l 、/w 关注/v 民生/n 、/w 倾情/nz 促进/v [和谐/a 社会/n]/nz 构建/v 。/w 把/pba 改善/v 民生/n 贯彻/v 履/vg 职/ng 全过程/n ，/w 把/pba 落实/v 民意/n 作为/p 履/vg 职/ng 切入点/n ，/w 把/pba [体察/v 民情/n]/nz 作为/p 履/vg 职/ng 抓手/n 。/w 淬炼/nz 队伍/n 、/w 提升/v 素质/n 、/w 全面/ad 加强/v [自身/rr 建设/vn]/nz 。/w 注重/v 发挥/vn 界别/n 的/ude1 纽带/n 作用/n ，/w 注重/v 发挥/vn 专委会/nis 的/ude1 基础/n 作用/n 和/cc 委员/nnt 的/ude1 [主体/n 作用/n]/nz ，/w 注重/v 发挥/vn 镇/n [政协/nis 工委/nis]/nt 的/ude1 阵地/n 作用/n 和/cc 政协/nis 系统/n 的/ude1 协作/vn 配合/v 作用/n 。/w 加强/v 宣传/vn 、/w 彰显/v 形象/n 、/w 用心/ad 提升/v 睢宁/ns 影响力/n 。/w 着力/vd 成就/n [第一/m 部/q]/mq 睢宁/ns 乡村/n 地名志/nz 、/w 睢宁/ns 人物/n 目录/n 集/q 《/w 睢宁县/ns 乡村/n 地名/n 文化/n 人物志/nz 》/w 文化/n 丛书/n ，/w 目前/t ，/w 各/rz 镇/n 、/w 园区/n 的/ude1 初稿/n 已/d 基本/a 完成/v ，/w 正在/d 修改/v 、/w 完善/v 、/w 校对/vn 之中/f 。/w 
报告/n 提出/v ，/w 2014年/t 是/vshi 实行/v 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 第一年/t ，/w 也/d 是/vshi 我县/r 建成/v 全面/ad 小康/n 的/ude1 决战/vn 决胜/vi 之/uzhi 年/qt 。/w 2014年/t ，/w 全县/n 政协/nis 工作/vn 将/d 深化/v 协商/vn 议政/vi ，/w 进一步/d 服务/vn 发展/v 大局/n ；/w 坚持/v 履/vg 职/ng 为民/v ，/w 进一步/d 推动/v [和谐/a 社会/n]/nz 建设/vn ；/w 强化/v [自身/rr 建设/vn]/nz ，/w 进一步/d 提升/v 政协/nis 工作/vn 水平/n 。/w 
县政协/n 副主席/nnt 郭梅/nr 代表/nnt 县政协/n [十四/m 届/q]/mq [常务委员/nnt 会/v]/nis 作/v 提案/n 工作报告/v 。/w （/w 地方/n 供稿/v ）/w 
