在/p 刘健/nr 与/cc 老东家/nz 中/f 能/v 围绕/v 着/uzhe 转会/v 疑案/n 展开/v 激烈/a 嘴/n 仗/n 之后/f ，/w [矛盾/an 双方/n]/nz 之一/rz 的/ude1 刘健/nr 1月6日/t 下午/t 出现/v 在/p [中国/ns 足协/nis]/nt 办公楼/n 内/f ，/w 随后/d 就/d 转会/v 纠纷/n 向/p 协会/nis [仲裁/vn 委员会/nis]/nis 副主任/nnt 周明/nr 提交/v 了/ule [仲裁/vn 申请/v]/nz 。/w 
上周/t ，/w 围绕/v 着/uzhe 刘健/nr 转会/v 阴云/n 的/ude1 讨论/vn 已经/d 在/p 国内/s 足球界/nz 热烈/a 展开/v 。/w 刘健/nr 与/cc 其/rz 老东家/nz 中/f 能/v 各执一词/vl 。/w 在/p 嘴/n 仗/n [无疾/nz 而/cc 终/d]/nz 的/ude1 情况下/nz ，/w 刘健/nr 选择/v 了/ule 主动/ad 出击/vi ，/w 继/vg 向/p 外界/n 晒/v 出/vf [两/q 份/q]/mq 与/cc 中/f 能/v 签订/vn 、/w 附有/v 本人/rr 签名/vi 的/ude1 合同/n 样本/n 后/f ，/w 刘健/nr 6日/t 又/d 前往/v 北京/ns ，/w 到/v [中国/ns 足协/nis]/nt 告老/nz 东家/n 的/ude1 状/ng 。/w 
有/vyou 目击者/n 透露/v ，/w 刘健/nr 一行/n 共/d [4/m 人/n]/mq ，/w 其中/rz [1/m 人/n]/mq 是/vshi 他/rr 的/ude1 父亲/n ，/w 另外/c 两人/mq 分别/d 是/vshi [恒大/nz 俱乐部/nis 办公室/nis]/nt 的/ude1 一名/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 以及/cc 恒大/nz [律师/nnt 代表/nnt]/nz ，/w 而/cc 这位/r 律师/nnt 正是/v 此前/t 帮助/v 恒大/nz 胜诉/vi 巴里奥斯/nrf 的/ude1 律师/nnt 团队/n 成员/nnt 。/w 
虽然/c 刘健/nr 对于/p 胜诉/vi 非常/d 有/vyou 信心/n ，/w 但是/c 由于/p 其/rz 公布/v 合同/n 内容/n 的/ude1 做法/n 有可能/nz [违反/v 合同/n]/nz 内容/n 的/ude1 规定/n ，/w 因此/c 此时/r 何去何从/vl 还/d 很难/d 定论/n 。/w 刘健/nr 也/d 表示/v ，/w 自己/rr 将/d 把/pba 整个/b 事情/n 委托/vn 给/p 律师/nnt 。/w （/w 思宁/nz ）/w 
