邵逸夫/nr 叱咤/nz 娱乐圈/nz 大/a [半个/mq 世纪/n]/nz ，/w 打造/v 邵氏/nr 、/w 无线/b 两个/mq 影视/b 王国/n ，/w 培育/v 了/ule 数/n 之/uzhi 不尽/d 的/ude1 演艺/n 人才/n 。/w 在/p 中国/ns ，/w 来自/v 不同/a 地域/n 的/ude1 年轻人/n 常常/d 可以/v 找到/v 共同点/n ，/w 那/rzv 就是/v 在/p 他们/rr 曾/d 就读/vi 的/ude1 学校/nis 里/f 都/d 有/vyou 一座/mq “/w 逸夫楼/nz ”/w 。/w 以/p 他/rr 的/ude1 名字/n 命名/v 的/ude1 [校园/n 建筑/n]/nz 、/w 医院/nis 遍布/v 中国/ns 各个/rz 城市/n 。/w 无论是/c 逸夫楼/nz 、/w [逸夫/nz 中学/nis]/nts ，/w 还是/c [逸夫/nz 体育馆/n]/nt 、/w [很多/m 人/n]/mq 知道/v 邵逸夫/nr 其/rz 人/n ，/w 正是/v 由于/p 这些/rz 以/p 他/rr 名字/n 命名/v 的/ude1 教学楼/n 。/w 影视/b 的/ude1 辉煌/a 带给/v 他/rr 无穷无尽/vl 的/ude1 财富/n ，/w 然而/c 他/rr 更大/d 的/ude1 名望/n 并不/d 是因为/c 他/rr 的/ude1 财富/n ，/w 而是/c 因为/c 他/rr 对/p 慈善/a 的/ude1 专注/vn 以及/cc 对/p 捐资助学/nz 的/ude1 一掷千金/vl 。/w 

地图/n 上/f 的/ude1 逸夫楼/nz 
