4日/t ，/w 新年/t 的/ude1 第一个/mq 周末/t ，/w 区/n 领导/n 李德金/nr 、/w 谢秀桐/nr 来到/v 区/n 传媒/n 中心/nis ，/w 调研/vn 我/rr 区/n 传媒/n 事业/n 发展/v 情况/n 。/w “/w 开放/v 开发/vn ，/w 媒体/n 先行/vi ，/w 传媒/n 是/vshi 实验区/nz 的/ude1 第一/m 窗口/s 、/w 第一/m 形象/n 、/w 第一/m 声音/n ，/w 传递/v 着/uzhe [平潭/ns 综合/vn 实验区/nz]/nz 的/ude1 主旋律/n 、/w 正能量/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 重要/a 的/ude1 平台/n 、/w 宣传/vn 的/ude1 主/ag 阵地/n 。/w ”/w 区/n [党工委/nis 书记/nnt]/nnt 、/w 管委会/nis 主任/nnt 李德金/nr 在/p 调研/v 时/ng 说/v 。/w 
李德金/nr 来到/v [平潭/ns 广播/vn 电视台/nis]/nt 演播厅/n 、/w [平潭/ns 时报/n]/nz 社/n 编辑部/nis ，/w 电台/nis 直播/vn 间/f …/w …/w 看到/v 仍/d 在/p 一线/n 工作/vn 的/ude1 媒体人/nnd ，/w 李德金/nr 说/v ：/w “/w 媒体人/nnd 任劳任怨/vl 、/w 敬业/vi 奉献/v 的/ude1 精神/n ，/w 值得/v 学习/vn 和/cc 弘扬/v 。/w ”/w 
李德金/nr 说/v ，/w 在/p 两年/mq 多/a 的/ude1 时间/n 里/f ，/w 传媒/n 中心/nis 克服/v 了/ule 时间/n 短/a 、/w 人手/n 少/a 、/w 要求/n 高/a 、/w 任务/n 重/a 的/ude1 困难/an ，/w 搭建/v 了/ule 全媒体/nz 架构/n ，/w 及时/ad 报道/v 了/ule 实验室/nis 开放/v 开发/vn 进程/n 中/f 发生/v 的/ude1 大事/n ，/w 涵盖/v 了/ule [两岸/n 关系/n]/nz 、/w 实验区/nz 的/ude1 发展/vn 等等/udeng ，/w 得到/v 了/ule [中央/n 国务院/nt]/nt 、/w 省委/nis 省政府/n 和/cc 两岸/n 各界/rz 民众/n 的/ude1 认可/vn ，/w 成绩/n 来之不易/vl 。/w 开放/v 开发/vn ，/w 媒体/n 先行/vi 。/w 实验区/nz 发展/vn 的/ude1 好/a 政策/n 、/w 新/a 成就/n ，/w 两岸/n 人民/n 的/ude1 主张/v ，/w 需要/v 舆论/n 的/ude1 引导/vn ，/w 传媒/n 机构/n 是/vshi 最好/d 的/ude1 平台/n 。/w 
李德金/nr 强调/v ，/w [平潭/ns 综合/vn 实验区/nz]/nz 是/vshi 改革/vn 的/ude1 产物/n ，/w 媒体/n 应/v 秉/vg 着/uzhe 改革开放/v 精神/n ，/w 走/v 全媒体/nz 、/w 集团化/vn 、/w 市场化/vn 的/ude1 发展/vn 思路/n ，/w 打通/v [传统/n 媒体/n]/nz 的/ude1 界限/n ，/w 进行/vn 优势/n 资源/n 结合/v ，/w 发挥/v 平台/n 优势/n ，/w 整合/v 市场/n 力量/n ，/w 吸收/v [传统/n 媒体/n]/nz 的/ude1 经验/n ，/w 借鉴/v 新媒体/nz 的/ude1 创新/vn ，/w 用/p 开放/v 的/ude1 思维/n ，/w 改革/vn 的/ude1 思路/n ，/w 创新/vi 的/ude1 办法/n ，/w 打造/v 全新/b 的/ude1 媒体/n 平台/n ，/w 做/v 百姓/n 喜闻乐见/bl 的/ude1 好新闻/nz 。/w 
李德金/nr 说/v ，/w [平潭/ns 综合/vn 实验区/nz]/nz 因/p 台/q 而/cc 设/v 、/w 因/p 台/q 而/cc 兴/v ，/w 建设/v 两岸/n 共同/d 家园/n 是/vshi 平潭/ns 的/ude1 使命/n ，/w 媒体/n 应该/v 发挥/vn 应有/v 的/ude1 力量/n ，/w 寻找/v 两岸/n 间/f 的/ude1 共/d 通/v 之/uzhi 处/n ，/w 搭建/v 桥梁/n ，/w 真正/d 实现/v 两岸/n 的/ude1 融合/vn 。/w 媒体/n 宣传报道/v 要/v 坚持/v 群众/n 导向/n 、/w 问题/n 导向/n 、/w 落实/v 导向/n ，/w 群众/n 的/ude1 需求/n 就是/v 报道/vn 的/ude1 方向/n 、/w 重点/n ，/w 贴近/v 群众/n 、/w 贴近/v 民生/n ，/w 树立/v “/w 敢为人先/vl 、/w 敢/v 闯/v 天下/n 、/w [团结/v 协作/vn]/nz 、/w 开放/v 包容/vn ”/w 平潭/ns 精神/n 的/ude1 典型/n ，/w 弘扬/v 主旋律/n 、/w 传播/v 正能量/nz ，/w 把/pba 媒体/n 办/v 活/v 、/w 办/v 得/ude3 好看/a 。/w 要/v 用/p 改革/vn 、/w 发展/vn 、/w 开放/v 、/w 规范/v 的/ude1 思路/n ，/w 发挥/v 媒体/n [舆论/n 监督/vn]/nz 的/ude1 作用/n ，/w 推动/v 实验区/nz 发展/vn 。/w 
来源/n ：/w [平潭/ns 时报/n]/nz 
