据/p 中国/ns 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 在/p 1月5日/t [香港/ns 足球/n 甲级/b 联赛/n]/nz 愉园/nz 0：5/m 惨败/vi 日/b 之/uzhi 泉/ng JC/x 晨曦/n 后/f ，/w [香港/ns 廉政/n 公署/nis]/nt 现场/s 直接/ad 带走/v 了/ule [6/m 名/q]/mq 球员/nnt ，/w 这/rzv 一/m 行动/vn 可能/v 和/cc 近期/t 港/n 甲/n 联赛/n 爆发/v 的/ude1 疑似/nz 假球/nz 案/ng 有关/vn 。/w 
去年/t 12月22日/t ，/w 港/n 甲/n 联赛/n 屯门/nz 主场/n 迎战/v 横滨/ns FC/x ，/w 替补/v 出战/v 的/ude1 屯门/nz 后卫/nnt 李明/nr 在/p 补/v 时/ng 的/ude1 [第/m 3/m 分钟/qt]/mq ，/w 诡异/a 的/ude1 头球/n [自/p 摆乌龙/nz]/nz 绝杀/v 己/rr 队/n ，/w 屯门/nz 最终/d 1：2/m 落败/v ，/w 很快/d ，/w [屯门/nz 俱乐部/nis]/nt 就/d 解除/v 了/ule 和/cc 李明/nr 的/ude1 合同/n 。/w 而/cc 就/d 在/p 同/p 一轮/mq 比赛/vn ，/w 愉园/nz 也/d 1：5/m 惨败/vi 领头羊/n 杰志/nz ，/w 门将/nnt 梁文礼/nr 更/d 抱怨/v 队友/n 的/ude1 不/d 作为/p 。/w 
据悉/v ，/w 香港/ns 足/a 总/b 表示/v 已经/d 掌握/v 了/ule 足够/v 的/ude1 证据/n ，/w 将/d 调查/v 屯门/nz [乌龙/r 事件/n]/nz 。/w 在/p 港/n 甲/n 赛场/n 上/f 出现/v 这/rzv 一系列/b 的/ude1 诡异/a 现象/n ，/w 也/d 引发/v 假球/nz 传闻/n 四起/vi ，/w [香港/ns 廉政/n 公署/nis]/nt 此次/rz 的/ude1 行动/vn 无疑/d 是/vshi 对/p 假球/nz 案/ng 查办/v 的/ude1 开始/vn 。/w 点击/v 进入/v 下/f 一页/mq 点击/v 进入/v 下/f 一页/mq 
