资料/n 图/n 
资料/n 图/n 
利兹/nsf 描述/v ，/w 两人/mq 爱爱/nz 后/f 她/rr 便/d 一直/d 保持/v 兴奋/a 状态/n ，/w 感到/v 害怕/vn 的/ude1 她/rr 开始/v 不停/v 地/ude2 跳/vi 上/f 跳下/vf ，/w 试图/v 缓解/vn 这种/r 高潮/n 感/vg ，/w 可/v 无论/c 她/rr 怎样/ryv 蹦跳/v 、/w 疯狂/a 饮酒/vi 或/c 是/vshi 尝试/v 任何/rz 别的/rzv 使/v 身体/n “/w 冷静/a ”/w 下来/vf 的/ude1 行为/n 都/d 无济于事/vl 。/w 之后/f ，/w 束手无策/vl 的/ude1 男友/n 将/d 其/rz 送往/v 医院/nis 挂/v 急诊/n 。/w 
男友/n 艾瑞克/nr 回忆/v ，/w 当/p 他们/rr 到达/v 急诊室/n 的/ude1 时候/n ，/w 一些/mq 围观/vi 的/ude1 群众/n 议论纷纷/vl ，/w 大家/rr 都/d 望着/v 他们/rr ，/w 这/rzv 让/v 他/rr 感到/v 十分/d 紧张/a ，/w 搞/v 不/d 清楚/a 到底/d 是/vshi [怎么/ryv 回/v 事/n]/nz ，/w 更/d 无法想象/v 接下来/vl 会/v 发生/vn 什么/ry 。/w 在场/vi [医护/vn 人员/n]/nnt 见到/v 喘着/nz 粗气/n 的/ude1 利兹/nsf ，/w 甚至/d 误认为/v 她/rr 即将/d 分娩/vi ，/w 着实/d 令人/v 无/v 语/ng 。/w 
送往/v 医院/nis 后/f ，/w 利兹/nsf 仍/d 感到/v 十分/d “/w 兴奋/a ”/w ，/w 经过/p [医护/vn 人员/n]/nnt 一个/mq 小时/n 的/ude1 救治/vn ，/w 利兹/nsf 才/d 终于/d 告别/vi 了/ule 这/rzv 让/v 她/rr 痛苦/an [3/m 小时/n]/mq 的/ude1 性高潮/n 。/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 徐远茜/nr 、/w 杨骑瑞/nr 、/w 岳佳璇/nr 审稿/vi ：/w 张雪/nr 、/w 郭文静/nr )/w 
