提起/v 邵逸夫/nr ，/w 电影界/n 的/ude1 人/n 恐怕/d 不会/v 陌生/a 。/w 邵逸夫/nr 是/vshi [香港/ns 电视/n 广播/vn 有限公司/nis]/ntc 的/ude1 主席/nnt ，/w 香港/ns 著名/a 的/ude1 [电影/n 制作/v]/nz 者/k ，/w 也/d 是/vshi 电影公司/nis [邵氏/nr 兄弟/n]/ntc 的/ude1 创办人/nnt 之一/rz 。/w 在/p 他/rr 的/ude1 运作/vn 下/f ，/w 曾/d 产生/v 了/ule 《/w 上海滩/ns 》/w 、/w 《/w 霍元甲/nr 》/w 、/w 《/w [射雕/nz 英雄传/n]/nz 》/w 等/udeng 经典/n 电视剧/n ，/w 也/d 挖掘/v 出/vf 周润发/nr 、/w 周星驰/nr 、/w 梁朝伟/nr 、/w 刘德华/nr 、/w 刘嘉玲/nr 等/udeng [大牌/n 明星/nnd]/nz ，/w 正/d 因/p 如此/rzv ，/w 他/rr 也/d 被/pbei 视为/v 香港/ns 娱乐圈/nz 的/ude1 绝对/d 大佬/n 。/w 
邵逸夫/nr 1907年/t 出生于/v 上海/ns ，/w 祖籍/n 为/p 浙江省/ns 宁波市/ns ，/w 父亲/n 是/vshi [上海/ns 锦/ag 泰昌/nz 颜料/n 公司/nis]/nt 的/ude1 老板/nnt 。/w 因/p 他/rr 在/p [兄弟/n 姐妹/n]/nz 中/f 排行/v 第六/m ，/w 故人/n 称/v “/w 六/m 叔/n ”/w 。/w 邵逸夫/nr 受/v 教/v 于/p 美国/nsf ，/w [19/m 岁/qt]/mq 中学/nis 毕业/v 后/f ，/w 便/d 随/p 兄长/n 邵仁枚/nr 去/vf 新加坡/nsf 开拓/v 电影/n 市场/n ，/w 从此/d 走上/v 了/ule [电影/n 制作/v]/nz 的/ude1 生涯/n 。/w 
工作/vn 是/vshi 邵/nz 老/a 的/ude1 重要/a [养生/vn 秘诀/n]/nz 。/w 他/rr 曾/d 说/v 过/uguo ：/w 只有/c 保持/v 工作/vn 才/d 会/v 长寿/a ，/w 他/rr [每天/r 晚上/t]/nz 只/d 睡/v [5/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 中午/t 小睡/nz [1/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 其余/rz 时间/n 都/d 在/p 工作/vn 。/w 直到/v 现在/t ，/w 他/rr 还/d 出席/v 每/rz 两周/mq 一次/mq 的/ude1 无线/b 高层/n 会议/n 。/w 除了/p 上班/vi 和/cc 开会/vi ，/w 邵逸夫/nr 还有/v 一项/mq 重要/a 工作/vn ，/w 那/rzv 就是/v 看电影/nz 和/cc 电视/n 。/w 他/rr 很/d 喜欢/vi 看/v 以/p 搞笑/vi 闻名/v 的/ude1 《/w [憨豆/nz 先生/n]/nz 》/w ，/w 多年来/d 他/rr 一直/d 保持/v 开朗/a 的/ude1 心境/n ，/w 而/cc 乐观/a 的/ude1 情绪/n 和/cc 开朗/a 的/ude1 性格/n ，/w 是/vshi 防病/vi 保健/n 延年益寿/n 的/ude1 重要/a 条件/n 。/w 
邵逸夫/nr 注重/v 养生之道/n 始于/v 中年/n 。/w 初/f 时/ng ，/w 他/rr 以/p 炖/v 人参/n 进补/nz ，/w 后来/t 改为/v 每天/r 口含/nz 一片/mq 人参/n 。/w 近年来/dl ，/w 他/rr 已/d 不再/d 依赖/v 人参/n ，/w 而是/c 看重/v 了/ule “/w 生命/n 在于/v 运动/vn ”/w 。/w 有/vyou 一次/mq ，/w 邵逸夫/nr 在/p 影城/n 别墅/n 宴请/v 国家/n 教育/v 代表团/n ，/w 在/p 接待/v 宾客/n 时/ng ，/w 他/rr 神采奕奕/vl ，/w 非常/d 健谈/a ，/w 若/c 不是/c 客人/n 让/v 他/rr 坐下/vi ，/w 相信/v 他/rr 会/v 站/vi 着/uzhe 说/v 个/q 不停/v 。/w 在场/vi 的/ude1 人/n 见状/vi ，/w 都/d 称赞/v 他/rr 的/ude1 身体/n 状况/n 良好/a 。/w 当/p 追问/v 其/rz 养生之道/n 时/ng ，/w 邵/nz 老/a 自豪/a 地/ude2 拍着/nz 心口/n 说/v ：/w “/w 我/rr 走路/vi 是/vshi 不用/d 拿/v 棍子/n 的/ude1 。/w 长寿/a 之/uzhi 道/qv 在于/v 运动/vn ，/w 我/rr 每天/r 早上/t 要/v 练/v [45/m 分钟/qt]/mq 气功/n 。/w ”/w 可见/c 练气功/nz 也/d 是/vshi 邵/nz 老/a 长寿/a 的/ude1 一个/mq 原因/n 。/w 
邵/nz 老/a 的/ude1 另一个/mq 养生之道/n 就是/v “/w 三/m 不/d 做/v ”/w 。/w 赌钱/vi 、/w 喝酒/vi 、/w 不/d 正常/a （/w 刺激/v ）/w 的/ude1 事/n 都/d 不能/v 做/v 。/w 他/rr 说/v ，/w 这些/rz 事情/n 都/d 对/p 身体/n 不好/a 。/w 每天/r 除了/p 以/p 走路/vi 来/vf 代替/v 运动/vn 之外/f ，/w 他/rr 还要/d 读报/vi [1/m 小时/n]/mq 左右/f ，/w 每年/r 出门/vi 旅行/vi 一次/mq 。/w 在/p 饮食/n 上/f ，/w 邵/nz 老/a 可以/v 说/v 是/vshi “/w 百无禁忌/vl ”/w ；/w 除了/p 酒/nf 以外/f ，/w 牛扒/nf 、/w 鸡翅/n 等/udeng 照/v 吃/v 不/d 误/v ，/w 他/rr 遵循/v 的/ude1 是/vshi “/w 营养/n 平衡/a ”/w 。/w 他/rr 认为/v ：/w 合理/a 的/ude1 营养/n 是/vshi 代谢/vn 的/ude1 基础/n ，/w 膳食/n 中/f 既/c 要/v 保持/vn 充足/a 的/ude1 蛋白质/n ，/w 又/d 要/v 补充/vn 必要/a 的/ude1 维生素/n 和/cc 微量元素/n 。/w 邵/nz 老/a 的/ude1 饮食/n 量/n 不/d 多/a ，/w 但/c 保持/v 了/ule 营养/n 上/f 的/ude1 平衡/a ，/w 确实/ad 是/vshi 可取/a 的/ude1 。/w 
宽厚/a 和/cc 乐于助人/vl 也/d 是/vshi 邵/nz 老/a 高寿/n 的/ude1 另一个/mq 原因/n 。/w 多年来/d ，/w 邵逸夫/nr 一共/d 向/p 内地/n 捐助/v 了/ule [34/m 亿/m 港元/q]/mq ，/w 兴建/v 了/ule [5229/m 个/q]/mq 教育/vn 和/cc 医疗/n 项目/n 。/w [武汉/ns 大学/nis]/ntu 、/w [四川/ns 大学/nis]/ntu 、/w [中国/ns 地质/n 大学/nis]/ntu 等/udeng 多/a 所/usuo 高校/n 都/d 有/vyou 邵逸夫/nr 捐资/v 修建/vn 的/ude1 “/w 逸夫楼/nz ”/w 。/w 他/rr 还/d 模仿/v 诺贝尔奖/nnd ，/w 创立/v 了/ule “/w [邵逸夫/nr 奖/n]/nz ”/w ，/w 其/rz 基金/n 高达/v [50/m 亿/m 港元/q]/mq 。/w 1990年/t ，/w [中国/ns 政府/nis]/nt 将/d 在/p 中国/ns 发现/v 的/ude1 [2899/m 号/q]/mq 行星/n 命名/v 为/p “/w [邵逸夫/nr 星/n]/nz ”/w 。/w 1991年/t ，/w [美国/nsf 旧金山/nsf]/ns 市/n 将/d 每年/r 的/ude1 9月8日/t 定为/v “/w 邵逸夫/nr 日/b ”/w ，/w 以此/d 来/vf 表彰/v 邵逸夫/nr 对/p 社会/n 做出/v 的/ude1 贡献/n 。/w 古人/n 云/vg ：/w 仁者寿/nz ，/w 这/rzv 是因为/c 仁爱/n 之/uzhi 人/n 的/ude1 心/n 和/cc 山/n 一样/uyy 平静/a 和/cc 稳定/an ，/w 他们/rr 以/p 爱/v 待人/vn 、/w 站得高/nz ，/w 看得远/nz ，/w 宽容/v 仁厚/a ，/w 不/d 役/ng 于/p 物/ng ，/w 也/d 不/d 伤/v 于/p 物/ng ，/w 不/d 忧/ng 不/d 惧/vi ，/w 所以/c 能够/v 长寿/a 。/w 邵逸夫/nr 的/ude1 高寿/n ，/w 与/cc 此/rzs 也/d 有着/v 不可分割/vl 的/ude1 关系/n 。/w 
