原/b 标题/n ：/w 养老院/nis 挨/v 罚/vn 后/f 叫板/nz [国土/n 资源/n 局/n]/nis 状告/v [行政/n 程序/n]/nz 违法/vn 
养老院/nis 称/v 其/rz 经/p [农村/n 经济/n]/nz 合作社/nis 同意/v ，/w 与/cc 个人/n 签订/v 集体/n [土地/n 转租/v]/nz 协议/n ，/w 用于/v 建设/vn 公益/n 性质/n 的/ude1 养老院/nis ，/w 而/cc [北京市/ns 国土/n 资源/n 局/n]/nto 却/d 以/p 未/d 办理/v 用地/n 审批/v 手续/n 为/p 由/p 对/p 养老院/nis 进行/vn 处罚/vn ，/w 养老院/nis 认为/v [国土/n 资源/n 局/n]/nis 未/d 告知/v 其/rz 以/p [书面/b 形式/n]/nz 申请/v 听证/vn ，/w 因此/c 要求/n [北京市/ns 国土/n 资源/n 局/n]/nto 撤销/v 处罚/vn 。/w 记者/nnt 昨天/t 获悉/v ，/w [昌平/ns 法院/nis]/nt [开庭/vi 审理/v]/nz 了/ule 此案/r 。/w 
原告/n 
国土局/nis [行政/n 程序/n]/nz 违法/vn 
[北京/ns 昌平/ns 喜洋洋/z 养老/vn 服务/vn 中心/nis]/nt 起诉/v 称/vn ，/w 2006年/t ，/w 经/p [南庄村/ns 经济/n 合作社/nis]/nt 同意/v ，/w 与/cc 个人/n 签订/v 集体/n [土地/n 转租/v]/nz 协议/n ，/w 在/p 该/rz 土地/n 上/f 设立/v 养老/vn 中心/nis 。/w 
2012年7月30日/t [北京市/ns 国土/n 资源/n 局/n]/nto 以/p 养老/vn 中心/nis 未/d 办理/v 用地/n 审批/v 手续/n 为/p 由/p ，/w 向/p 其/rz 送达/v [行政/n 处罚/vn]/nz 告知/v 书/n 和/cc [行政/n 处罚/vn]/nz 听证/vn 告知/v 书/n ，/w 告知/v 其/rz 如果/c 要求/n 陈述/v 、/w 申辩/vi 和/cc 听证/vn 的/ude1 权利/n ，/w 在/p 3日/t 内/f 提出/v 。/w 
养老/vn 中心/nis 不服/v ，/w 向/p [北京市/ns 人民政府/nis]/nto 申请/v [行政/n 复议/vn]/nz ，/w [北京市/ns 人民政府/nis]/nto 却/d 以/p 养老/vn 中心/nis 没有/v 书面/b 申请/v 为/p 由/p 维持/v 了/ule 原/b 决定书/n 。/w 养老/vn 中心/nis 认为/v ，/w 在/p [国土/n 资源/n 局/n]/nis 给/p 其/rz 送达/v 的/ude1 告知/vn 书/n 上/f 没有/v 要求/n 其/rz 必须/d 以/p 书面/b 的/ude1 形式/n 要求/n 听证/vn ，/w 而且/c 按照/p 《/w 行政处罚法/n 》/w 的/ude1 规定/n ，/w 也/d 没有/v 规定/n 必须/d 以/p [书面/b 形式/n]/nz 提出/v 听证/vn 要求/n ，/w 故/c 养老/vn 中心/nis 以/p [口头/n 形式/n]/nz 提出/v 听证/vn 要求/n 是/vshi 合法/a 的/ude1 。/w 
养老/vn 中心/nis 认为/v ，/w 在/p 其/rz 提出/v 了/ule 听证/v 要求/n 的/ude1 情况下/nz ，/w [国土/n 资源/n 局/n]/nis 不/d 按照/p [法律/n 规定/n]/nz 召开/v 听证会/n ，/w 违反/v 了/ule 《/w 行政处罚法/n 》/w 有关/vn 听证/vn 的/ude1 规定/n ，/w 侵害/vn 了/ule 其/rz [合法/a 权益/n]/nz ，/w 明显/a [程序/n 违法/vn]/nz ，/w 其/rz 处罚/vn 应/v 属/v 无效/vn 。/w 
被告/n 
处罚/v 决定书/n 送达/v [程序/n 合法/a]/nz 
[国土/n 资源/n 局/n]/nis 称/v ，/w 处罚/v 决定书/n 是/vshi 2012年8月20日/t 送达/v 给/p 养老/vn 中心/nis 的/ude1 ，/w 送达/v [程序/n 合法/a]/nz 。/w 因此/c ，/w 养老/vn 中心/nis 应该/v 在/p 2013年11月11日/t 就/d 该/rz 处罚/v 决定书/n 提起/v 行政诉讼/n ，/w 目前/t 已经/d 过/uguo 了/ule [法律/n 规定/n]/nz 的/ude1 提起/v 诉讼/vn 的/ude1 时限/n 。/w 
此外/c ，/w [国土/n 资源/n 局/n]/nis 认为/v ，/w 他们/rr [行政/n 处罚/vn]/nz 的/ude1 主体/n 、/w [行政/n 处罚/vn]/nz 的/ude1 对象/n 都/d 是/vshi 合法/a 的/ude1 ，/w 因为/c 养老/vn 中心/nis 的/ude1 违法/vn 事实/n 证据/n 是/vshi 确凿/a 的/ude1 。/w 
[国土/n 资源/n 局/n]/nis 指出/v ，/w 他们/rr 向/p 养老/vn 中心/nis 送达/v 了/ule [国土/n 资源/n]/nz [行政/n 处罚/vn]/nz 听证/vn 告知/v 书/n 后/f ，/w 一直/d 未/d 收到/v 被/pbei 答辩人/nz 书面/b 申请/v 听证/vn 的/ude1 相关/vn 材料/n ，/w 因此/c 才/d 下达/v 了/ule [国土/n 资源/n]/nz [行政/n 处罚/vn 决定书/n]/nz ，/w 所以/c [适用/vi 法律/n]/nz 正确/a ，/w [程序/n 合法/a]/nz 。/w 
庭审/v 
双方/n 对/p 土地/n 性质/n 产生/v 争议/vn 
法庭上/nz ，/w 双方/n 就/d 养老/vn 中心/nis 所/usuo 使用/v 土地/n 的/ude1 性质/n 产生/v 争议/vn 。/w [国土/n 资源/n 局/n]/nis 指出/v ，/w 养老/vn 中心/nis 承租/v 的/ude1 是/vshi 昌平区/ns 崔村镇/ns 南庄村/ns 东/f 的/ude1 [集体/n 土地/n]/nz ，/w 占用/v 昌平区/ns 崔村镇/ns 南庄村/ns 东/f [73790/m ./w 49/m 平方米/q]/mq ，/w 所/usuo 占/v [土地/n 规划/n]/nz 性质/n 为/p 一般/ad 农用地/n 。/w 
养老/vn 中心/nis 称/v ，/w 昌平区/ns 崔村镇/ns 南庄村/ns [工业/n 小区/n]/nz 是/vshi 经/p 区政府/n 同意/v 设立/vn 的/ude1 ，/w 当时/t 南庄村/ns [工业/n 小区/n]/nz 所/usuo 占/v 土地/n 的/ude1 性质/n 已经/d 由/p 农用地/n 变更/v 为/p [工业/n 用地/n]/nz 。/w 养老/vn 中心/nis 是/vshi 依法/d 注册/vn 的/ude1 [公益/n 事业/n]/nz ，/w 虽/c 未/d 取得/v 用地/n 审批/v 手续/n ，/w 但/c 在/p 设立/v 之/uzhi 初/f ，/w 区政府/n 及/cc [相关/vn 部门/n]/nz 都/d 是/vshi 知道/v 的/ude1 ，/w 从未/d 出面/vi 干预/vn 和/cc 制止/v 。/w 
此案/r 没有/v [当庭/d 宣判/v]/nz 。/w （/w 记者/nnt 孙思娅/nr ）/w 
