原/b 标题/n ：/w 洛阳/ns [六/m 户/q]/mq 居民/n “/w 走后门/vl ”/w 买/v 经适房/nz 两百多万/m 打水漂/nz 
程习林/nr 交给/v 王素珍/nr [30/m 多/a 万元/q 后/f]/mq 不见/v 房子/n 也/d 不见/v 了/ule 介绍人/n 
程习林/nr 在/p 原本/d 以为/v 交钱/nz 后/f 就/d 能/v 拿到/v 手/n 的/ude1 房子/n 面前/f 恋恋不舍/vl 
群众/n 是/vshi 我们/rr 做好/v 工作/vn 的/ude1 根本/a 依靠/v 。/w 为/p 官/n [一/d 任/v]/mq ，/w 就要/d 造福一方/vl 。/w 不能/v 把/pba 以人为本/l 、/w [执政/vi 为民/v]/nz 当做/v 一句/mq 口号/n 挂/v 在/p 嘴/n 上/f ，/w 而是/c 要/v 常怀/nz 忧患/n 之/uzhi 思/v 、/w 常/d 念/v 人民/n 之/uzhi 托/v ，/w 认认真真/z 地/ude2 研究/v [广大/b 群众/n]/nz 到底/d 有/vyou 哪些/ry [实际/n 困难/an]/nz ，/w 分清/v 轻重缓急/n ，/w 实实在在/z 地/ude2 为/p 群众/n 办实事/nz 、/w 做/v 好事/n 、/w 解难/vi 事/n ，/w 把/pba 有限/a 的/ude1 [财力/n 物力/n]/nz 更多/ad 地/ude2 用/p 在/p 保障/vn 和/cc 改善/v 民生/n 上/f ，/w 真正/d 把/pba 群众/n 的/ude1 利益/n 维护/v 好/a 、/w 把/pba 群众/n 反映/v 的/ude1 [问题/n 解决/v]/nz 好/a ，/w [任何/rz 时候/n]/nz 都/d 不忘/v 民生/n 、/w 不/d 违/vg 民意/n 、/w 不/d 积/v 民怨/n 。/w —/w —/w 省委/nis 常委/nnt 、/w [洛阳/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 陈雪枫/nr 
目前/t 房价/n 居高不下/vl ，/w 于是/cc 经适房/nz 就/d 成为/v 很多/m 市民/n 的/ude1 关注/vn 热点/n 。/w 但/c 购买/v 这种/r 房子/n 是/vshi 有/vyou 门槛/n 的/ude1 ，/w 一些/mq 不/d 符合/v 条件/n 的/ude1 人/n 就/d 希望/v 能/v 通过/p “/w 走后门/vl ”/w 买/v 上/f 一套/mq ，/w 孰料/v ，/w 这/rzv 正好/z 让/v 不法分子/n 有/vyou 了/ule 可乘之机/n 。/w 洛阳/ns 居民/n 罗东云/nr 、/w 程习林/nr 等/udeng [六/m 户/q]/mq 居民/n 通过/p “/w 走后门/vl ”/w 交钱/nz 200多万/m ，/w 想/v 要/v 买/v 经适房/nz ，/w 可是/c 三四年/t 过去/vf 了/ule ，/w 眼看/v 着/uzhe 别人/rr 都/d 搬进/v 到/v 了/ule 新房/n ，/w 他们/rr 还/d 迟迟/d 没有/v 拿到/v 钥匙/n ，/w 同时/c 也/d 找/v 不到/v 介绍人/n 。/w 1月4日/t 至/p 6日/t ，/w [东方/s 今/tg 报/n]/nz 记者/nnt 就此/d 进行/vn 了/ule 调查/vn 。/w 
