多年来/d ，/w 邵逸夫/nr 捐助/v 数/n 以/p [百/m 亿/m 计/vi]/mq 款项/n ，/w 为/p 内地/n 、/w 香港/ns 两地/n 建设/vn 教育/vn 、/w 医疗/n 设施/n 等/udeng 。/w 据/p 不/d 完全/ad 统计/vn ，/w 从/p 1985年/t 起/vf ，/w 邵逸夫/nr 几乎/d 每年/r 要/v 拿出/v [1/m 亿/m 多元/b]/mq 用于/v 支持/vn [中国/ns 内地/n]/nz 的/ude1 各项/r [社会/n 公益/n 事业/n]/nz ，/w 尤其/d 对于/p 中国/ns [教育/vn 事业/n]/nz 更是/d 情有独钟/vl 。/w 邵逸夫/nr 生前/t 共/d 向/p 内地/n 捐赠/v 了/ule [34/m 亿/m 港元/q]/mq ，/w 兴建/v 了/ule [5000/m 多个/mq]/mq 教育/vn 和/cc 医疗/n 项目/n 。/w 目前/t ，/w 以/p 逸夫/nz [二/m 字/n]/mq 命名/v 的/ude1 教学楼/n 、/w 图书馆/nis 、/w 科技馆/nis 及/cc 施/v 遍布/v 中国/ns 各地/rzs 高校/n 。/w 
下面/f 就/d 为/p 大家/rr 盘点/vn 一些/mq 著名/a 高校/n 里/f 的/ude1 “/w 逸夫楼/nz ”/w ，/w 借以/v 缅怀/vn 邵逸夫/nr 爵士/nnt 。/w 
北京大学/ntu 逸夫楼/nz 
