吴岱/nr 将军/nnt (/w 1918-1996/m )/w ，/w 矮个/nz ，/w 大头/n ，/w 广额/nz ，/w 眼窝/n 略/d 陷/vi ，/w [目光/n 锐利/a]/nz ，/w 人称/n “/w 小/a 列宁/nrf ”/w 。/w 
红军/nnd 时期/n ，/w 吴岱/nr 将军/nnt 任/v 补充/vn 团/n [二/m 连/ulian]/mq 指导员/nnt 。/w 上任/vi 当日/t ，/w 全/a 连/ulian 官兵/nnd 于/p 一/m 打稻/nz 场/qv 集/q 合成/v 连横/nz 队/n 、/w 排/v 纵队/nis ，/w 将军/nnt 于/p 队列/n 前/f 曰/vg ：/w “/w 我/rr 叫/vi 吴岱/nr 。/w 听见/v 听/v 不见/v ？/w ”/w 后排/n 战士/nnt 喊/v ：/w “/w 听见/v 看/v 不见/v ！/w ”/w 将军/nnt 只得/d 站/vi 于/p 小竹/nz 凳上/nz 作/v “/w 就职/vi 演讲/vn ”/w 。/w 是/vshi 时/ng ，/w 将军/nnt [十六/m 岁/qt]/mq ，/w 而/cc 该/rz 连/ulian 官兵/nnd [平均/a 年龄/n]/nz [二十/m 岁/qt]/mq 左右/f ，/w 最大/gm 者/k 三十多岁/m 。/w 
吴岱/nr 将军/nnt 善/ag 吹/v 军号/n ，/w 号/q 声/qv 嘀嘀/o ，/w 能/v 指挥/vn 部队/nis 前进/vi 、/w 冲锋/vi 、/w 撤退/vi 、/w 向左/d 包围/v 、/w 向右/d 包围/v 。/w 将军/nnt 亦/d 懂/v 旗语/n ：/w 左手/n 举/v 红旗/n ，/w 右手/n 举白旗/nz 。/w 红/a 白/a 两/m 旗/n 上下/f 翻滚/vi ，/w 左右/f 交叉/vn ，/w 能/v 示意/v 对方/n ：/w “/w 注意/v 左/f 后方/s 敌人/n ”/w “/w 派/v 两个/mq 连/ulian 左面/f 迂回/vi ”/w “/w 敌人/n 溃退/vi 迅速/ad 追击/v ”/w “/w 向/p 你们/rr 祝贺/v 胜利/vn ”/w 等/udeng 。/w 将军/nnt 以/p 旗语/n 对答/v ，/w 准确/a 、/w 迅速/ad 。/w 其/rz 时/ng ，/w 红军/nnd [中/f 能/v 学会/v]/nt 旗语/n 者/k 寥寥/z 也/d 。/w 
吴岱/nr 将军/nnt 参加/v 红军/nnd 后/f ，/w 好学/a 不/d 倦/a 。/w 某/rz 日/b ，/w 将军/nnt 得/ude3 [四/m 本/rz]/mq 油印/v 小册子/n ：/w [一/d 为/p]/mq 《/w 十大/mq 纲领/n 和/cc 五大/n 纲领/n 》/w ；/w [二/m 为/p]/mq 《/w [红军/nnd 第四军/nz 第九/m 次/qv 党代表大会/n]/nz 决议案/n 》/w (/w 即/v 《/w [古田/ns 会议/n 决议/n]/nz 》/w )/w ；/w [三/m 为/p]/mq 《/w 红军/nnd 手册/n 》/w ；/w [四/m 为/p]/mq 《/w 红军/nnd [识字/vi 课本/n]/nz 》/w 。/w 将军/nnt 通读/v 一遍/mq ，/w 即/v 能/v 背诵/v 。/w 又/d 某/rz 日/b ，/w 陈光/nr 见/v 吴岱/nr ，/w 当场/d 出题/vi 考/v 之/uzhi ，/w 如/v 十大/mq 纲领/n 、/w 红军/nnd [三/m 大/a 任务/n]/nz 、/w [三/m 大/a 纪律/n 八/m 项/q 注意/v]/nz 、/w [游击战/n 十/m 六字诀/nz]/nz 等/udeng ，/w 将军/nnt 皆/d 一一/m 对答如流/nz ，/w 陈光惊/nr 曰/vg ：/w “/w 奇才/n ！/w 奇才/n ！/w ”/w 
红军/nnd 时期/n 某/rz 日/b ，/w 时任/v [一/d 军团/nis]/mq 政治部/nit 民运/n 部长/nnt 的/ude1 罗荣桓/nr 至/p 警备/n 连/ulian [调查/vn 研究/vn]/nz ，/w 时任/v 连/ulian 青年/n 干事/nnt 的/ude1 吴岱/nr 接待/v 。/w 连队/n 工作/vn 、/w [军事/n 训练/vn]/nz 、/w 士兵/nnt 情况/n 等/udeng ，/w 将军/nnt [有/vyou 问必答/nz]/nz ，/w 答/v 必/d 详尽/a 具体/a ，/w 罗异/nr 之/uzhi 。/w 又/d 以/p [古田/ns 会议/n 精神/n]/nz 、/w [政治/n 工作/vn]/nz 内容/n 等/udeng 问题/n 考/v 之/uzhi ，/w 无不/d 对答如流/nz 。/w 
1936年初/t ，/w 吴岱/nr 将军/nnt 率/v 小分队/n 进驻/v 山西/ns 洪洞/ns 筹集/v 物资/n 。/w 小分队/n 住/vi 某/rz 大户/n 家/q 。/w 某/rz 日/b ，/w 竟/d 从/p 山墙/n 中/f 发现/v [1570/m 块/q]/mq 银元/n ，/w 白花花/z ，/w 亮闪闪/z 。/w 其/rz 时/ng ，/w [十/m 个/q]/mq 银元/n 约/d 等于/v 一连/d 人/n 菜/n 金/b 。/w 有人/r 建议/n 留/v 部分/n 自/p 用/p ，/w 将军/nnt 则/d 决定/v 全部/m 上缴/v ，/w 并/cc 带/v [十/m 人/n]/mq 以/p 干粮/nf 袋装/b 银元/n ，/w 送/v 军团/nis 部/q 上缴/v 。/w 途中/s ，/w 丢失/v 八块/nz 。/w 将军/nnt 不顾/v 疲劳/an ，/w 回返/v 寻找/v ，/w 逐一/d 捡/v 回/v ，/w 一块/s 不/d 差/a 。/w 罗荣桓/nr 闻/v 之/uzhi 赞/vg 曰/vg ：/w “/w 有/vyou [大局/n 观念/n]/nz ，/w 无/v 本位主义/n 。/w ”/w 
吴岱/nr 将军/nnt 好/a 记性/n ，/w 过/uguo 耳/n 报告/n ，/w 不用/d 笔记/n ，/w 回来/v 传达/vn ，/w 一二三四/m 、/w [甲乙/nz 丙丁/nz]/nz ，/w 几/m 与/cc 原/b 报告/n 原文/n 相同/a 。/w 凡/d 见面/vi 之/uzhi 人/n ，/w 经历/n 之/uzhi 事/n ，/w 均/d 能/v 记/vn 之/uzhi ，/w 人名/n 、/w 地名/n 数十年/mq 不忘/v 。/w 将军/nnt 儿/ng 时/ng 能/v 唱/v [数十/m 首/q]/mq 民歌/n ，/w 至/p 老年/n 仍/d 未忘/nz 。/w 如/v 《/w 穷人/n 革命/vn 歌/n 》/w 《/w 救穷/v 歌/n 》/w 《/w 哥哥/n 去/vf 山东/ns 》/w 等/udeng 。/w 
吴岱/nr 将军/nnt 任/v 营/n 教导员/nnt 时/ng ，/w 进/vf 营/n 点名/v 不用/d 花名册/n 。/w 是/vshi 时/ng ，/w 全/a 营/n [六/m 百余/mq]/mq 人/n ，/w 将军/nnt 全/a 凭记忆/nz ，/w 张三李四/n 王五/nr ，/w 逐一/d 点/qt 来/vf ，/w 无/v 一/m 遗漏/v ，/w 亦/d 无/v 一/m 差错/n 。/w 部分/n 官兵/nnd 家庭/n 住址/n ，/w 父母/n 情况/n ，/w 兄弟/n [几/d 人/n]/mq 等/udeng ，/w 亦可/vi 娓娓道来/vl 。/w 故人/n 称/v 其/rz 为/p “/w 材料/n 箱子/n ”/w “/w 活字典/n ”/w 。/w 
1938年/t ，/w 吴岱/nr 将军/nnt 初任/b [一一/d 五/m 师/ng 独立/a 支队/nis]/nt (/w 后/f 改为/v 晋/b 西/f 独立/a 支队/nis )/w 一团/mq [三/m 营/n]/mq 教导员/nnt 。/w 某/rz 日/b ，/w 营/n 组织/n [军事/n 训练/vn]/nz 比赛/vn ，/w 规定/n 每个/r 连/ulian [五/m 班/n]/mq 参加/v 。/w [比赛/vn 结果/n]/nz [十二/m 连/ulian]/mq [五/m 班/n]/mq 获/v 第一/m 。/w 其/rz 时/ng ，/w 有人/r 怀疑/v [十二/m 连/ulian]/mq [五/m 班/n]/mq 暗中/d 换人/vi ，/w 而/cc [十二/m 连/ulian]/mq 段/q 指导员/nnt 则/d 矢口否认/vl 。/w 吴岱/nr 将军/nnt 闻/v 之/uzhi ，/w 即/v 取/v [十二/m 连/ulian]/mq 花名册/n ，/w 命/n 集合/v [五/m 班/n]/mq 全体/n 人员/n ，/w 并/cc 一一/m 目视/v 后/f ，/w 对/p 段/q 指导员/nnt 曰/vg ：/w “/w 你/rr 换/v 了/ule 一个人/mq 。/w ”/w 段/q 指导员/nnt 仍/d 辩解/vi ，/w 将军/nnt 不/d 看/v 花名册/n ，/w 一一/m 点名/v ，/w 并/cc 指出/v 换/v 某某/r ，/w 原/b 在/p 某/rz 班/n 。/w 段/q 指导员/nnt 大惊/nz 亦/d 大/a 惭/ag 也/d 。/w 
何万祥/nr ，/w [山东/ns 军区/nis]/nt [战斗/vn 英雄/n]/nz ，/w 1944年4月5日/t 于/p 沂蒙/ns 山北/nz 一次/mq 战斗/vn 中/f 英勇/ad 牺牲/v 。/w 同年/d 7月/t ，/w [山东/ns 军区/nis 战士/nnt 剧社/n]/nt 两位/mq 编导/nnt 和/cc 《/w 民兵/n 报/n 》/w 的/ude1 一位/mq 记者/nnt 到/v 何万祥/nr 所在/n [六/m 团/n]/mq 采访/v 。/w 时任/v 政委/nnt 的/ude1 吴岱/nr 将军/nnt 向/p 编导/nnt 和/cc 记者/nnt 介绍/v 何万祥/nr 事迹/n 。/w 编导/nnt 和/cc 记者/nnt [大/a 为/p 惊异/v]/nz ，/w 曰/vg ：/w 吴政委/nr 真神/nz 了/ule ，/w 一次/mq 谈话/vn 就是/v 一篇/mq 文章/n 。/w 著名/a 战斗/vn 通讯/n 《/w 英雄/n 连长/nnt 何万祥/nr 和/cc 战斗/vn 突击队/nis 》/w 和/cc 组歌/n 《/w 我们/rr 的/ude1 连长/nnt 何万祥/nr 》/w 即/v 是/vshi 根据/p 吴岱/nr 将军/nnt 讲话/n 整理/v 而/cc 成/v 的/ude1 。/w 
1944年4月/t ，/w [山东/ns 军区/nis 政工/n 会/v]/nt 于/p 山东/ns 碑廓/nz 一/m 小学校/nis 教室/n 召开/v ，/w 吴岱/nr 将军/nnt 代表/nnt [滨海/ns 军分区/nis]/nt 汇报/v 连队/n [政治/n 工作/vn]/nz 经验/n 。/w [山东/ns 军区/nis]/nt 政委/nnt 罗荣桓/nr 、/w 副政委/nnt 黎玉/nr 、/w 政治部/nit 主任/nnt 萧华/nr 等/udeng 坐/v [第一/m 排/v]/mq 听讲/vi 。/w 吴岱/nr 将军/nnt 汇报/vn 一/m 整天/d ，/w 精彩纷呈/vl ，/w 被/pbei 掌声/n 频频/d 打断/v 。/w 黎玉曰/nr ：/w “/w 吴岱/nr 是/vshi 我们/rr 军区/nis 模范/n 团政委/nnt 。/w ”/w 萧华/nr 曰/vg ：/w “/w 吴岱/nr [政治/n 工作/vn]/nz 堪称/v 模范/n 。/w ”/w 罗荣桓/nr 曰/vg ：/w “/w 模范/n ，/w 模范/n ，/w 模/ng 就是/v 样子/n ，/w 范/ng 是/vshi 标准/n 。/w ”/w 是/vshi 年/qt ，/w 吴岱/nr 将军/nnt 荣膺/v [八路军/n 一一/d 五/m 师/ng]/nz 、/w [山东/ns 军区/nis]/nt 授予/v 的/ude1 “/w 模范/n 团政委/nnt ”/w [光荣/a 称号/n]/nz 。/w 同年/d ，/w [山东/ns 军区/nis]/nt 《/w 民兵/n 报/n 》/w 发表/v 短评/n 《/w 向/p 吴岱/nr 政委/nnt 学习/v 》/w 。/w [抗日战争/nz 时期/n]/nz ，/w [延安/ns 抗日/vn 军政/n 大学/nis]/ntu 曾/d 编印/v 出版/vn [一/d 本书/r]/mq ，/w 书/n 名叫/v 《/w 模范/n 政治委员/nnt 吴岱/nr 》/w ，/w [32/m 开本/n]/mq ，/w 白皮/n 封面/n ，/w 宋体字/n 标题/n ，/w 下/f 一行/n 小字/n 标/v “/w 学员/nnt 必读/v ”/w ，/w 未/d 署/ng 出版/v 日期/n 。/w 据/p 云/vg ，/w 我军/n 团级/b 干部/nnt [先进/a 事迹/n]/nz 结集/vi 出/vf 书/n 者/k ，/w 吴岱/nr 将军/nnt 当/p 为/p 首例/n 。/w 
新中国/nz 成立/vi 后/f 某/rz 日/b ，/w 吴岱/nr 将军/nnt 与/cc 某军/nz 分区/n [副/b 司令员/nnt]/nnt 谈话/vn 。/w 该/rz [副/b 司令员/nnt]/nnt 为/p 山西/ns 侯马/ns 人/n 。/w 将军/nnt 与/cc 之/uzhi 拉家常/vi 曰/vg ：/w 侯马/ns 之/uzhi 西/f 为/p 某某/r 村/n ，/w 之/uzhi 南/b 为/p 某某/r 村/n ，/w 北面/f 为/p 某某/r 山/n ，/w 东面/f 为/p 某某/r 河/n 。/w 谈话/vn 结束/v 后/f ，/w 该/rz [副/b 司令员/nnt]/nnt 一直/d 以为/v 将军/nnt 为/p 侯马/ns 人/n ，/w 而/cc 不知/v 将军/nnt 仅/d 于/p 抗战/vi 初期/f 随/p [晋/b 西/f 支队/nis]/nt 路过/v 侯马/ns 。/w 又/d 某/rz 日/b ，/w 作家/nnt 史大伟/nr 调任/v [三/m 十八/m 军/n]/nz 政治部/nit 任/v 秘书/nnt ，/w 时任/v 军/n 政治部/nit 主任/nnt 的/ude1 吴岱/nr 将军/nnt 偶遇/v 之/uzhi ，/w 便/d 直呼/nz 其/rz 名/q 。/w 史大伟/nr 大惑不解/vl ：/w “/w 吴/tg 主任/nnt 如何/ryv 认识/v 我/rr ？/w ”/w 将军/nnt 曰/vg ：/w “/w 两年/mq 前/f ，/w 我们/rr 在/p 河北/ns 永清县/ns 三岔口/nz 见过/v 一面/n 。/w ”/w 史大伟/nr 曰/vg ：/w “/w 军/n 首长/nnt 能/v 记住/v 我/rr ，/w 真/a 让/v 我/rr ‘/w 受宠若惊/vl ’/w ”/w 。/w 
“/w 文革/n ”/w 初/f ，/w 吴岱/nr 将军/nnt 被/pbei 批/q 为/p “/w 梁必业/nr 的/ude1 大红人/n ”/w “/w 杨勇/nr 的/ude1 黑/a 干将/n ”/w 。/w 将军/nnt 与/cc 造反派/n 辩论/vn ，/w 口若悬河/vl ，/w 唇枪舌剑/vl 。/w 将军/nnt 尤善/nr 背/v [毛主席/nr 语录/n]/nz ，/w 造反派/n 指/v 某/rz 页/q ，/w 将军/nnt 即可/v 背/v 其中/rz 语录/n ；/w 造反派/n 念/v 语录/n ，/w 将军/nnt 便/d 可/v 指出/v 在/p 某/rz 页/q 。/w 故/c 造反派/n 最/d 怕/v 与/cc 将军/nnt 对话/vn 。/w 
吴岱/nr 将军/nnt 博览群书/vl ，/w 家中/s 藏书/n 亦/d 多/a 。/w 厅/n 中/f 椅/ng 座/q ，/w 乃/v 书/n 屉/n 也/d ；/w 卧室/n 箱笈/nz ，/w 亦/d 书柜/n 也/d ；/w 茶几/n 、/w 窗台/n 、/w 床头/n ，/w 叠/v 书/n 累累/z ；/w 壁橱/n 、/w 楼角/nz ，/w 走廊/n 、/w 阳台/n ，/w 书箱/n 满满/z 。/w 大部头/n 书/n 亦/d 多/a ，/w 如/v 《/w [鲁迅/nr 全集/n]/nz 》/w 《/w [马克思/nrf 恩格斯/nrf 全集/n]/nz 》/w 《/w 二十四史/n 》/w 等/udeng 。/w 
1943年9月/t ，/w 吴岱/nr 将军/nnt 与/cc 山东/ns 郯城/ns 挂剑/nz 区/n 妇救会/nz 副会长/nnt 何云喜/nr 结连理/nz 。/w 吴岱/nr 将军/nnt 夫妇/n 和谐/a 度日/vi ，/w 相敬如宾/nz ，/w [五十/m 余年/q]/mq 如/v 一日/t 。/w （/w 作者/nnt ：/w 吴东峰/nr ）/w 
