武则天/nr 是/vshi [中国/ns 历史/n]/nz 上/f 唯一/b 的/ude1 女皇帝/nz ，/w 人们/n 在/p 肯定/v 她/rr 杰出/a 政治/n 才能/n 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 对/p 她/rr 荒淫/a 糜烂/vi 的/ude1 生活/vn 颇多/d 批评/vn ，/w 说/v 她/rr 广/a 置/v 面/nf 首/q ，/w 宠幸/vi 男侍/nz 等/udeng 。/w 那么/c ，/w 历史/n 上/f 的/ude1 武则天/nr 究竟/d 是/vshi 怎样/ryv 宠幸/vi 男侍/nz 的/ude1 ？/w 
“/w [初/f 唐/tg 四杰/nz]/nz ”/w 之一/rz 骆宾王/nr 曾/d 写/v 过/uguo 一篇/mq 《/w [为/p 徐敬业/nr 讨/v 武曌/nr 檄/n]/nz 》/w ，/w 檄文/n 中/f 称/v ：/w “/w 伪/ag 临朝/nz 武/ag 氏/ng 者/k …/w …/w 昔/tg 充/v 太宗/n 下/f 陈/vg ，/w 曾/d 以/p 更衣/vi 入侍/nz 。/w 洎乎/nz 晚节/n ，/w 秽乱/nz 春宫/nz 。/w 潜隐/nz 先帝/r 私/ag ，/w 阴图/nz 后/f 房/n 之/uzhi 嬖/n 。/w 入门/vi 见/v 嫉/vg ，/w 蛾眉/n 不肯/v 让/v 人/n ；/w [掩/v 袖/ng 工/n 谗/vg]/nz ，/w 狐媚/nz 偏/d 能/v 惑主/nz 。/w 践/vg 元/q 后/f 于/p 翚翟/nz ，/w 陷/vi 吾/rr 君/ng 于/p 聚麀/nz 。/w 加以/vx 虺蜴/nz 为/p 心/n ，/w 豺狼成性/nz 。/w 近狎/nz 邪僻/nz ，/w 残害/v 忠良/n 。/w 杀/v 姊/n 屠/v 兄/ng ，/w 弑君/v 鸩/ng 母/ng …/w …/w ”/w 据说/v 武则天/nr 读/v 了/ule 这/rzv 篇/q 将/d 她/rr 骂/v 得/ude3 狗血喷头/al 的/ude1 檄文/n ，/w 却/d 一点/mq 也/d 奈何/v 不得/vi 他/rr 。/w 
武则天/nr 是/vshi [中国/ns 历史/n]/nz 上/f 唯一/b 的/ude1 女皇帝/nz ，/w 她/rr 的/ude1 工/n 谗/vg 善/ag 媚/ag 手段/n 无人/b 可比/v ，/w 而/cc 她/rr 宰制/nz 天下/n 的/ude1 气概/n 和/cc 能力/n 也/d 是/vshi 前无古人/bl ，/w 后/f 无/v 来/vf 者/k 。/w 武则天/nr 14岁时/t 被/pbei 唐太宗/nr 选入/vf 宫内/f 为/p 才/d 人/n ，/w 太宗/n 死后/qt ，/w 她/rr 出家/vi 当/p 了/ule 尼姑/nnd ，/w 不久/d 又/d 被/pbei 继位/v 的/ude1 高宗/nr 召回/v 为/p 昭仪/nz ，/w 后/f 立/v 为/p 皇后/nnd 。/w 后来/t ，/w 武则天/nr 参预/v 朝政/n ，/w 自称/v 天后/nz ，/w 与/cc 高宗/nr 并称/v “/w 二圣/nz ”/w 。/w 高宗/nr 死后/qt ，/w 武则天/nr 先后/d 废/ag 了/ule 中/f 宗/vg 、/w 睿宗/nz 两个/mq 皇帝/nnt ，/w 自己/rr 做/v 皇帝/nnt ，/w 并/cc 改/v 唐/tg 国号/n 为/p 周/qt ，/w 立/v 武/ag 氏/ng 七庙/nz 。/w 这/rzv 年/qt 是/vshi 690年/t ，/w 她/rr 专门/d 造/v 了/ule 一个/mq 字/n ，/w 给/p 自己/rr 取名/v 为/p “/w 曌/n ”/w ，/w 意思/n 是/vshi [日/b 月/n 当空/v]/nz ，/w 目/ng 无/v 一切/rz 。/w 
武则天/nr 称帝/v 以后/f ，/w 先是/d 定/v 纪元/n 为/p “/w 天授/nz ”/w ，/w 后来/t 又/d 用/p “/w [天/qt 册/q 万岁/n]/nz ”/w 、/w “/w [万岁/n 登封/ns]/nz ”/w 、/w “/w [万岁/n 通天/vi]/nz ”/w 等/udeng 帝号/n ，/w 在/p [中国/ns 古代/t 历史/n]/nz 上/f ，/w 还/d 没有/v 一位/mq 皇帝/nnt 如此/rzv 豪气/n 干云/nz ，/w 称得上/v 前无古人/bl ，/w 后/f 无/v 来/vf 者/k 。/w 武则天/nr 不仅/c 在/p 政治/n 上/f 豪奢/nz 专断/a ，/w 而且/c 在/p 生活/vn 上/f 也/d 显露/v 出/vf 惊人/a 的/ude1 一面/n ，/w 她/rr 像/v 男性/n 皇帝/nnt 一样/uyy 纳妾/vi 封/q 宫/ng ，/w 成天/d 与/cc 面/nf 首/q 鬼混/vi 在/p 一起/s ，/w 让/v 男侍/nz 陪/v 寝/vg ，/w 过/uguo 着/uzhe 荒/ag 靡/ag 淫荡/a 的/ude1 生活/vn 。/w 据/p 文字/n 记载/v ，/w 当时/t 先后/d 有/vyou 薛怀义/nr 、/w 沈南璆/nr 、/w 张易之/nr 、/w 张昌宗/nr 、/w 柳良宾/nr 、/w 侯祥/nr 、/w 僧/ng 惠/vg 范/ng 等/udeng 人/n 因/p “/w 阳道/nz 壮伟/a ”/w 而/cc 成为/v 她/rr 的/ude1 男侍/nz 。/w 她/rr 还/d 专门/d 设置/v “/w 控鹤监/nz ”/w ，/w 搜罗/v 天下/n 美/b 男/b ，/w 对外/vn 号称/v 专门/d 研究/v 儒/ng 佛/n 道/qv 三/m 教/v ，/w 实际上/d 就是/v 供/vi 其/rz 放纵/v 情欲/n 、/w 淫乱/vn 享乐/vi 的/ude1 “/w 后宫/n 面/nf 首/q 院/n ”/w 。/w 
薛怀义/nr ，/w 原名/n 冯小宝/nr ，/w 本/rz 是/vshi 个/q 市井/n 卖/v 药/n 郎/ng ，/w [身材/n 魁梧/a]/nz ，/w 能说会道/vl 。/w 据/p 《/w 旧唐书/nz  薛怀义/nr 传/v 》/w 载/v ：/w 他/rr 先是/d 与/cc 高宗/nr 的/ude1 幺女/nz [千金/n 公主/nnd]/nz 勾搭/v 成/v 奸/ng ，/w 后/f 被/pbei 武则天/nr [横刀/nz 夺爱/nz]/nz 。/w 武则天/nr 从/p 冯小宝/nr 身上/s 尝/v 到/v 了/ule 未曾/d 有/vyou 过/uguo 的/ude1 闺房/n 欢乐/a ，/w 脸上/s 重现/v 光泽/n ，/w 焕发/v 出/vf 清新/a 的/ude1 朝气/n ，/w 整个/b 人/n 充满/v 生气/a 活力/n ，/w 连/ulian 宫女/nnd 们/k 都/d 能/v 感受到/nz 她/rr 那/rzv 久违/vi 的/ude1 令人/v 轻松/a 的/ude1 温和/a 及/cc 体贴/v 。/w 当时/t 宫中/s 经常/d 举行/v 佛事/n 活动/vn ，/w 为了/p 掩人耳目/vl ，/w 让/v 冯小宝/nr 方便/a 出入/v 宫中/s ，/w 武则天/nr 命/n 他/rr 剃度/v 为/p 僧/ng ，/w 任命/v 为/p 白马寺/ns 主/ag ，/w 并/cc 改名换姓/vl ，/w “/w 令/v 与/cc [太平/a 公主/nnd]/nz 婿/ng 薛绍/nr 合族/nz ，/w 令/v 绍/nz 以/p 季父/n 事/n 之/uzhi ”/w ，/w 让/v 薛绍/nr 称/v 其/rz 为/p 叔父/n ，/w 冒充/v 大族/n ，/w 朝廷/n 上下/f 则/d 呼/v 为/p “/w 薛师/nr ”/w 。/w 薛怀义/nr 仗/n 着/uzhe 武则天/nr 的/ude1 宠幸/vi ，/w 无法无天/vl ，/w 大/a 行/ng 不法/b 之/uzhi 事/n ，/w 曾/d 因/p 武则天/nr 宠幸/vi 御医/nnt 沈南璆/nr ，/w 他/rr 便/d 气急败坏/al 地/ude2 将/d 明堂/nz 一把/mq 火/n 焚毁/v 。/w 武则天/nr 明知/v 是/vshi 薛怀义/nr 干/v 的/ude1 ，/w 但/c 也/d 自觉/a 难堪/a ，/w 没有/v 追究/vn ，/w 反而/d 命/n 薛怀义/nr 主持/v 重修/v 明堂/nz ，/w 薛越发/nr 骄纵/nz 嚣张/a ，/w 树敌/vi 益/vg 多/a 。/w 一天/mq ，/w 薛怀义/nr 擅自/d 闯入/v 只有/c 宰相/nnt 可以/v 出入/vn 的/ude1 南衙/nz ，/w 宰相/nnt 苏良嗣/nr 瞧/v 不/d 惯/v 他/rr 的/ude1 嚣张气焰/n ，/w 喝令/v 左右/f [结/v 结实/a 实/ad]/nz 地/ude2 搧/n 了/ule 他/rr [几十/m 个/q]/mq 耳光/n 。/w 薛怀义/nr 捧着/v 红肿/vn 的/ude1 脸/n 向/p 武则天/nr 哭诉/v ，/w 不料/d 武则天/nr 反而/d 告诫/v 他/rr ：/w “/w 这/rzv 老儿/nz ，/w 朕/n 也/d 怕/v 他/rr ，/w 阿/b 师/ng 以后/f 当/p 于/p 北门/n 出入/v ，/w 南衙/nz 乃/v 宰相/nnt 往来/vn 之/uzhi 路/n ，/w 不可/v 去/vf 侵犯/v 他/rr 。/w ”/w 
为了/p 这/rzv 事/n ，/w 武则天/nr 的/ude1 女儿/n [太平/a 公主/nnd]/nz 曾/d 当面/d 说/v 过/uguo 她/rr 母亲/n ：/w “/w 为什么/ryv 不/d 选择/v 姿禀/nz 秾粹/nz 的/ude1 人/n 来/vf 帮助/v 游赏/v 圣情/nz ，/w 排遣/v 烦虑/nz ，/w 何必/d 去/vf 宠幸/vi 那些/rz 市井/n [无赖/n 之/uzhi 徒/ng]/nz ，/w 为/p [千秋/n 万/d 世/ng]/nz 所/usuo 讥笑/v 呢/y ？/w ”/w 武则天/nr 颇为/d 感慨/v 地/ude2 答道/v ：/w “/w 你/rr 讲/v 的/ude1 确实/ad 不错/a ，/w [前些/nz 时候/n]/nz 苏/b 丞相/nnt 打/v 薛怀义/nr 的/ude1 嘴巴/n ，/w 就是/v 欺侮/vn 他/rr 是/vshi [市井/n 小人/n]/nz 啊/y ！/w 假如/c 是/vshi 公卿/nz 子弟/n 通晓/v 文墨/n 的/ude1 ，/w 南衙/nz 又/d 岂敢/v 随便/ad 侮辱/v 他/rr ”/w ，/w 于是/cc [太平/a 公主/nnd]/nz 就/d 趁机/d 把/pba 自己/rr 的/ude1 情人/n 、/w 太宗/n 时/ng [凤阁/nz 侍郎/nnt]/nz （/w 相当于/v 宰相/nnt ）/w 张九成/nr 的/ude1 儿子/n 张昌宗/nr 推荐/v 给/p 武则天/nr ，/w 先是/d 夸赞/v 张/q 年/qt 近/a 弱冠/nz ，/w 玉貌/nz 雪肤/nz ，/w [眉目/n 如/v 画/v]/nz ，/w 身体/n 是/vshi 通体/n 雪艳/nz ，/w 瘦/a 不/d 露骨/a ，/w 丰/ag 不/d 垂腴/nz ，/w 接着/c 悄悄地/z 描述/v [床笫/nz 之间/f]/nz 的/ude1 [旖旎/a 风光/n]/nz ：/w 那/rzv 味道/n 就/d 像/v 南海/ns 的/ude1 鲜荔枝/nf ，/w 入口/n 光/n 嫩/a 异常/a ，/w 婉转/a 如/v 人意/n ，/w 使/v 人/n 神/n 飞魄/nz 荡/v 。/w 说/v 得/ude3 武则天/nr 心花怒放/al ，/w 便/d 把/pba 被/pbei 人/n 称为/v “/w 面/nf 如/v 莲花/n ”/w 的/ude1 张昌宗/nr 纳/v 为/p 男侍/nz 。/w 张昌宗/nr 又/d 引进/v 其/rz 兄/ng 张易之/nr ，/w 一同/d 入/v 宫/ng 侍奉/v 武则天/nr 。/w 张氏/nz 兄弟/n “/w 俱/dg 侍/vg 宫中/s ，/w 皆/d [傅粉/v 施朱/nrf]/nz ，/w 衣锦/nr 绣服/nz ，/w 俱/dg 承/vg [辟/v 阳/ag 之/uzhi 宠/v]/nz …/w …/w 每/rz 因/p 宴集/nz ，/w 则/d 令/v 潮/n 戏/n 公卿/nz 以为/v 笑/vn 乐/a 。/w 若/c 内殿/nz 曲宴/nz ，/w 则/d [二/m 张/q]/mq 诸/rz 武/ag 侍坐/nz ，/w 樗蒲/nz 笑谑/nz ，/w 赐/v 与/cc 无算/nz ”/w 。/w 这/rzv 就是/v 骆宾王/nr 檄文/n 中/f 所/usuo 指/v 的/ude1 “/w 洎乎/nz 晚节/n ，/w 秽乱/nz 春宫/nz ”/w 之/uzhi 事/n ，/w 这/rzv 在/p 《/w 旧唐书/nz  外/f 篇/q 列传/n 》/w 中/f 也/d 有/vyou 记述/v ，/w 当时/t 武则天/nr 已经/d 是/vshi 70多岁/m 的/ude1 老太婆/n 了/ule 。/w 武则天/nr 不光/c 自己/rr 与/cc 张氏/nz 兄弟/n 昏天黑地/al 胡搞/nz ，/w 还/d 替/p [二/m 张/q]/mq 的/ude1 母亲/n 牵线搭桥/vl 找情人/nz 。/w 而/cc 此时/r 的/ude1 薛怀义/nr ，/w 因/p 到处/d 张扬/vi 武则天/nr 的/ude1 私事/n ，/w 在/p 武则天/nr 授意/v 下/f ，/w 终/d 被/pbei [太平/a 公主/nnd]/nz 率/v 人/n 缢杀/nz 。/w 
