拉宾德拉纳特·泰戈尔/nrf 是/vshi 印度/nsf 诗人/nnt 、/w 哲学家/nnd 和/cc 印度/nsf 民族主义者/nz ，/w 1913年/t 他/rr 成为/v 第一位/mq 获得/v [诺贝尔/nrf 文学奖/n]/nz 的/ude1 亚洲人/nz 。/w 
中国/ns 和/cc 印度/nsf 同/p 为/p [文明/n 古国/n]/nz ，/w 有/vyou 同样/d 优秀/a 灿烂/a 的/ude1 [古代/t 文明/n]/nz ，/w 近代/t 历史/n 上/f 又/d 同样/d 遭受/v 帝国主义/n 的/ude1 欺凌/vn 与/cc 压迫/vn 。/w 中/f 印/b 相同/a 的/ude1 历史/n 境遇/n ，/w 使/v 泰戈尔/nrf 在/p 热爱/v 印度/nsf 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 给予/vn 中国/ns 极大/a 的/ude1 关注/vn 与/cc 同情/vn 。/w 泰戈尔/nrf 一贯/d 强调/v 中/f 印/b [两国/mq 人民/n]/nz 团结/v [友好/a 合作/vn]/nz 的/ude1 必要性/n 。/w 1881年/t ，/w 他/rr 写/v 了/ule 《/w 死亡/vi 的/ude1 贸易/vn 》/w [一/d 文/ng]/mq ，/w 谴责/v 英国/ns 向/p 中国/ns 倾销/v 鸦片/n 、/w 毒害/v [中国/ns 人民/n]/nz 的/ude1 罪行/n 。/w 1916年/t ，/w 他/rr 在/p 日本/ns [发表/v 谈话/vn]/nz ，/w 抨击/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 侵略/v 中国/ns 的/ude1 行动/vn 。/w 1937年/t ，/w [日本/ns 帝国主义/n]/nz 发动/v [侵华/vn 战争/n]/nz 以后/f ，/w 他/rr 屡次/d 发表/v 公开信/n 、/w 谈话/vn 和/cc 诗篇/n ，/w 斥责/v [日本/ns 帝国主义/n]/nz ，/w 同情/vn 和/cc 支持/v [中国/ns 人民/n]/nz 的/ude1 [正义/n 斗争/vn]/nz 。/w 泰戈尔/nrf 晚年/t 经常/d 怀念/v 中国/ns 的/ude1 [锦绣/b 山河/n]/nz 和/cc 结识/v 的/ude1 中国/ns 友人/n ，/w 在/p 他/rr 谢世/vi 前/f 6个月/t 的/ude1 1941年2月21日/t ，/w 他/rr 以/p 饱含/v 思念/vn 之/uzhi 情/n 的/ude1 笔墨/n 写/v 了/ule 一首/mq [自由体/nz 诗/n]/nz 《/w 我/rr 有一个/mq 中国/ns 名字/n 》/w 。/w 
1924年/t ，/w 泰戈尔/nrf 应/v 梁启超/nr 、/w 蔡元培/nr 之/uzhi 邀/v 访华/vn 。/w 5月21日/t ，/w 泰戈尔/nrf 在/p 徐志摩/nr 的/ude1 陪同/vn 下/f ，/w 前来/vi 太原/ns 访问/vn 。/w 山西/ns 督军/nnt 公署/nis 交际/vn 课/n 英文/nz 秘书/nnt 潘太初/nr 和/cc 省城/n [30/m 多个/mq]/mq [群众/n 团体/n]/nz 的/ude1 代表/nnt ，/w 在/p 正太/nz 路/n 火车站/n 迎接/v 他们/rr 。/w 下午/t 4时/t 许/v ，/w 火车/n 停下来/nz ，/w 满面/nz 苍/ag 髯/ng 的/ude1 泰戈尔/nrf ，/w 头戴/nz 绛色/n 冠/ng ，/w 身着/v 青色/n 袍/ng ，/w 神采奕奕/vl 地/ude2 走出/v 车厢/n ，/w 一时/d [欢声/n 雷动/vi]/nz ，/w 有的/rz 放鞭炮/nz ，/w 有的/rz 奏/v 号/q 乐/a ，/w 场景/n 十分/d 热烈/a 。/w 前往/v 欢迎/vn 的/ude1 人/n ，/w 脱帽/vi 向/p 他/rr 致敬/vi ，/w 整个/b 正太/nz 车站/n 挤得/v 水泄不通/al 。/w 泰戈尔/nrf 和/cc 欢迎/v 者/k 不断/d 握手/vi ，/w 热情/an 地/ude2 打招呼/vi 。/w 
5月22日/t 下午/t ，/w 泰戈尔/nrf 由/p 山西/ns 文言/n 学校/nis 的/ude1 美国人/nz 卫西琴/nr 、/w 潘太初/nr 陪同/v 在/p 督署/nz 内/f 北/f 厅/n 访/v 晤/vg 山西/ns 督军/nnt 阎锡山/nr 。/w 阎锡山/nr 在/p 此/rzs 后/f 不同/a 的/ude1 场合/n 多次/mq 回忆/v 与/cc 泰戈尔/nrf 晤叙/nz [一/d 事/n]/mq 。/w 
5月23日/t 下午/t 3时/t ，/w 他/rr 应/v 省/n 教育/vn 会/v 等/udeng 教育/v 文化/n 30余/m 团体/n 的/ude1 邀请/vn ，/w 在/p 文瀛湖/nz 公园/n 大/a 自省/v 堂/ng (/w 现/tg [山西/ns 饭店/nis]/ntch 花亭/nz 、/w 水池/n ，/w 即/v 原/b 自省/v 堂/ng 旧址/n )/w 开/v 欢迎/vn 大会/n ，/w 与/cc 会/v [各界/rz 人士/n]/nz 和/cc 大/a 、/w 中学生/nnd [数千/m 人/n]/mq ，/w 自省/v 堂/ng 门/n 被/pbei 挤/v 坏/a ，/w 窗户/n 玻璃/n 被/pbei 挤/v 碎/a ，/w 人头攒动/n ，/w 几/m 无/v 插足/v 之/uzhi 地/ude2 。/w 泰戈尔/nrf 在/p 会上/n 发表/v 了/ule 热情/an 的/ude1 讲话/n ，/w 对/p 山西/ns 人民/n 好客/a 之/uzhi 情/n ，/w 表示/v 非常/d 感动/v 和/cc 感谢/v 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 这次/r 我/rr 由/p 印度/nsf 来到/v 中国/ns ，/w 又/d 绕道/v 前来/vi 山西/ns ，/w 得/ude3 与/cc 诸位/rr 在/p 此/rzs 谈话/vn ，/w 我/rr 的/ude1 心中/s 实在/d 欢喜/v 。/w 中国/ns 与/cc 印度/nsf ，/w 在/p 世界/n 上/f 都/d 是/vshi 东方/s 的/ude1 古国/n ，/w 而/cc 中/f 印/b 的/ude1 文化/n 关系/n 亦/d 发生/v 甚/dg 早/a ，/w 所以/c 我/rr 到/v 中国/ns 来/vf ，/w 好象/d 是/vshi 到/v 了/ule 第二/m 故乡/n 。/w ”/w 泰戈尔/nrf 讲话/n 中/f ，/w 还/d 用/p “/w 蝗虫/n ”/w 比喻/n 帝国主义/n ，/w 深恶痛绝/vl 地/ude2 抨击/v 帝国主义/n 以/p “/w 西方/ns 物质文明/n ”/w ，/w 压迫/vn 中/f 印/b 等/udeng 弱小/a 国家/n ，/w “/w 把/pba 极/d 美丽/a 的/ude1 世界/n ，/w 弄得/d 极/d 丑恶/a 了/ule ，/w 极/d 和谐/a 的/ude1 世界/n ，/w 弄得/d 极/d 紧张/a 了/ule ”/w 。/w 泰戈尔/nrf 还/d 以/p 恃/vg 强/a 的/ude1 羊/n 霸占/v 母羊/n 的/ude1 乳/vg ，/w 饿瘦/v 其它/rz 小/a 羊/n 来/vf 作/v 比喻/n ，/w 谴责/v 资产阶级/n 为了/p “/w 私欲/n 亢进/vi ，/w 侵略/vn 残杀/v ，/w 竞争/vn 嫉妒/v ”/w ，/w “/w 利用/v [政治/n 经济/n]/nz 的/ude1 势力/n ，/w 奴役/v 群众/n ，/w 压迫/vn 弱小/a 民族/n ，/w 把/pba 极/d 有/vyou 活气/n 的/ude1 世界/n ，/w 弄得/d 死气沉沉/al ，/w [大多数/m 人/n]/mq 皆/d 失/v 其/rz 有望/v 之/uzhi 乐/a 了/ule ”/w 。/w 泰戈尔/nrf 呼吁/v ：/w “/w 凡是/d 被/pbei 征服/v 的/ude1 、/w 被压迫/nz 的/ude1 、/w 被/pbei 失去/v 活命/vn 的/ude1 ，/w 都/d 应该/v 联合/vn 起来/vf ，/w 把/pba 本来/d 美丽/a 的/ude1 世界/n ，/w 还/d 他/rr 一个/mq 和谐/a ，/w 把/pba 本来/d 充满/v 了/ule 生命/n 的/ude1 世界/n ，/w 拿回/vf 我们/rr 的/ude1 生命/n 。/w ”/w 他/rr 的/ude1 讲话/n 激起/v 广大/b 听众/n 的/ude1 热情/an ，/w 不时/d 被/pbei 掌声/n 、/w 欢呼声/n 所/usuo 打断/v 。/w 
5月24日/t ，/w 山西省/ns 各/rz 教育/v 机关/n 开会/vi 欢迎/v 泰戈尔/nrf ，/w 并/cc 派员/v 陪他/nz 游览/v 了/ule 晋祠/nz 名胜古迹/n 。/w 25日/t 早晨/t ，/w 山西/ns [各界/rz 人士/n]/nz 和/cc 学生/nnt [数百/m 人/n]/mq ，/w 又/d 到/v 正太/nz 车站/n 为/p 泰戈尔/nrf 送行/vi 。/w 泰戈尔/nrf 和/cc 他/rr 的/ude1 同行/n 者/k ，/w 与/cc 欢送/v 者/k 亲切/a 握手/vi 道别/vi 。/w 
泰戈尔/nrf 短暂/a 的/ude1 太原/ns 行/ng ，/w 给/p 这/rzv 座/q 古老/a 的/ude1 城市/n 留下/v 了/ule 难忘/a 的/ude1 回忆/vn 。/w 
