人民网/nz 东京/nsf 1月7日/t 电/n （/w 刘戈/nr ）/w 日本/ns 频道/n 综合/v 日本/ns 时尚/n 网站/n ModelPress/x 的/ude1 报道/vn ，/w AKB48/x 的/ude1 大岛优子/nrj 、/w 渡边麻友/nrj 与/cc 岛崎遥香/nrj 代言/v 的/ude1 朝日/n 饮料/nf 新品/n [电视/n 广告/n]/nz 从/p 7日/t 开始/v 在/p 全/a 日本/ns 播出/v 。/w 
据悉/v ，/w [三/m 人/n]/mq [一/d 袭/v]/mq 黑衣/n 在/p 镜头/n 前面/f 展露/v 自己/rr 的/ude1 成年/vn 女人味/nz ，/w 将/d 一股/mq 酷酷/nz 的/ude1 感觉/n 传递/v 给/p 观众/n 。/w 黑色/n 为/p 基调/n 的/ude1 装扮/vn ，/w 透露/v 出/vf 高级/a 的/ude1 品味/vn ，/w 直接/ad 将/d 新/a 商品/n 的/ude1 豪华/a 感/vg 与/cc 优质/b 感/vg 诉诸/v 观众/n 。/w （/w 文章/n 来源/n ：/w Modelpress/x )/w 
（/w [版权/n 声明/n]/nz ：/w 本文/r 系/v 日本/ns 娱乐/vn 时尚/n 网站/n Modelpress/x 独家/d 授权/v 人民网/nz 日本/ns 频道/n 的/ude1 内容/n ，/w 禁止/v 其他/rzv 网站/n [转载/v 文章/n]/nz 内容/n 和/cc 图片/n ）/w 
