日前/t ，/w 随着/p “/w 轰隆隆/o ”/w 的/ude1 声音/n ，/w [柯桥/nz 区/n 平水镇/ns 若耶村/ns 跃进/v 茶场/nis]/nt 内/f 的/ude1 [一间/mq 间/f]/mq 旧房/n 随着/p 铲车/n 推进/vi 应声/vi 倒下/v 。/w 作为/p “/w 空心村/ns ”/w 改造/vn 点/qt ，/w [占地/v 面积/n]/nz [3138/m 平方米/q]/mq 的/ude1 [跃进/v 茶场/nis]/nt 拆除/v 后/f ，/w 将/d 改造/vn 为/p [4/m 幢/q]/mq 农民/nnt 公寓/n ，/w 安置/vn [80/m 户/q]/mq [住房/n 困难户/n]/nz 。/w 
建于/v [上/f 个/q 世纪/n]/nz 70年代/t 的/ude1 [跃进/v 茶场/nis]/nt 年久失修/vl ，/w 渐渐/d 成/v 了/ule 破/v 房子/n 。/w 而/cc 另一方面/c ，/w 由于/p 受/v 土地/n 的/ude1 制约/vn ，/w 许多/mq 农民/nnt 无法/v 建房/vn 。/w 实施/v “/w 空心村/ns ”/w 改造/vn 的/ude1 计划/n 公布/v 后/f ，/w 立即/d 得到/v 群众/n 的/ude1 支持/vn ，/w [8/m 户/q]/mq 住户/n 主动/ad 搬/v 离/v 旧房/n 。/w 预计/v 到/v 今年/t [5/m 月份/n]/mq 左右/f ，/w 该村/r 投资/vn 4000多万元/m 的/ude1 农民/nnt 公寓/n 就/d 可以/v 动工/vn 建设/vn 了/ule ，/w 年底/f 就/d 可/v 交付使用/v 。/w 
若耶村/ns 是/vshi 去年/t 柯桥/nz 区/n 确定/v 的/ude1 [17/m 个/q]/mq “/w 空心村/ns ”/w 改造/vn 点/qt 之一/rz 。/w 这/rzv [17/m 个/q]/mq 改造/vn 点/qt 共计/v 面积/n [229/m ./w 64/m 亩/q]/mq ，/w 总/b 拆迁/v [建筑/n 面积/n]/nz [10/m ./w 44/m 平方米/q]/mq ，/w 涉及/v 农户/n [495/m 户/q]/mq 。/w 目前/t ，/w 这些/rz 改造/vn 点/qt 已/d 全部/m 进行/vn 了/ule 调查/vn 摸底/vn ，/w 基本/a 制订/v 完成/vn 了/ule 规划/n 方案/n ，/w 已/d 拆除/v [房屋/n 建筑/n 面积/n]/nz [4/m ./w 61/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 占/v 应/v 拆迁/vn 面积/n 的/ude1 48%/m 。/w 其中/rz 进展/vn 较快/d 的/ude1 有/vyou 齐贤镇/ns 齐贤村/ns 二期/b 、/w [湖塘/nz 街道/ns]/ns 永信村/ns 二期/b 、/w 兰亭镇/ns 阮港村/ns 、/w 夏履镇/ns 夏东村/ns 、/w 钱清镇/nr 前梅村/ns 、/w 柯开委/nr 柯/n 北/f 居/v 等/udeng [6/m 个/q]/mq 村/n （/w 居/v ）/w ，/w 已/d 基本/a 完成/v 当年/t 拆迁/v 任务/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w “/w 空心村/ns ”/w 改造/vn 是/vshi 柯桥/nz 区/n 因地制宜/vl 安排/v 落实/vn “/w 8/m +/w X/x ”/w 农/ng 房/n 解困/v 模式/n 的/ude1 途径/n 之一/rz 。/w 2012年/t ，/w 柯桥/nz 区/n 实施/v 了/ule [15/m 个/q]/mq “/w 空心村/ns ”/w 改造/v 计划/n 。/w 时隔/v 一年/mq ，/w 最早/d 实施/v 的/ude1 “/w 空心村/ns ”/w 改造/vn 点/qt 大部分/n 已完成/v 拆迁/vn 扫尾/vn 工作/vn ，/w 进入/v 安置房/nz 建设/v 阶段/n 。/w 其中/rz 柯开委/nr 丈/q 午/tg 居委会/nis 、/w 平水镇/ns 金渔村/ns 等/udeng 两个/mq 村/n （/w 居/v ）/w 为/p 现房/n 安置/vn ；/w 钱清镇/nr 九岩村/ns 、/w 稽东镇/ns 裘村/ns 、/w [杨汛桥/nz 镇/n]/ns 联社村/ns 、/w 漓渚镇/ns 六峰村/ns 、/w 福全镇/ns 峡山村/ns 、/w [湖塘/nz 街道/ns]/ns 永信村/ns 等/udeng [6/m 个/q]/mq 村/n 已完成/v 安置房/nz [建设/vn 工程/n]/nz 量/n 的/ude1 20%至80%/m 。/w 
2014年/t ，/w “/w 空心村/ns ”/w 改造/vn 工作/vn 仍/d 将/d 是/vshi 柯桥/nz 区/n 工作/vn 重点/n 。/w 不过/c ，/w 随着/p “/w 空心村/ns ”/w 改造/vn 工作/vn 的/ude1 深入/ad ，/w 问题/n 也/d [一个/mq 个/q]/mq 冒出/vf 来/vf 。/w 各/rz 改造/vn 点/qt 进展/vn 不一/vi ，/w 有的/rz 面临/v 拆迁/vn 难/a ，/w 有的/rz 面临/v 融资/vn 难/a ，/w 有的/rz 面临/v 推进/vn 难/a 。/w 为此/bl ，/w [柯桥/nz 区/n 农办/nis]/nt 要求/n 各/rz 镇/n （/w 街道/ns 、/w 开发区/ns ）/w 积极/ad 行动/vn ，/w 提前/vd 发动/v ，/w 在/p 充分/ad 研究/vn 、/w 征求/v 农户/n 改造/v 意愿/n 基础上/nz ，/w 做/v 细/a 、/w 做/v 精/a [各项/r 工作/vn]/nz ，/w 力争/v 改造/vn 工作/vn 提前/vd 、/w 快速/d 推进/vi 。/w （/w 记者/nnt 竺逸超/nr 通讯员/nnt 孟文娟/nr ）/w 
