近日/t ，/w “/w [双料/b 视/vg 后/f]/nz ”/w 、/w “/w 金鸡/ns 影后/n ”/w 宋佳/nr 亮相/vi 某/rz 时尚/n 盛典/n ，/w 获/v “/w 年度/n 电视剧/n 明星/nnd ”/w 奖项/n 。/w 据悉/v ，/w 这/rzv 是/vshi 宋佳/nr 2014开年/t 斩获/nz 的/ude1 第一个/mq 奖项/n ，/w 也/d 是/vshi 2013年/t 至今/d 收获/n 的/ude1 [第/m 十/m 个/q]/mq 奖项/n ，/w 凭借/p 作品/n 横扫/v 十项/mq 大奖/n 打破/v 业内/n 纪录/n ，/w 宋佳/nr 无论/c 在/p 人气/n 还是/c 口碑/n ，/w 都/d 成为/v 大众/ntc 和/cc 媒体/n 关注度/nz 最高/a 的/ude1 女演员/nnd 。/w 
活动/vn 当天/t ，/w 宋佳/nr 身着/v [一/d 袭/v]/mq 颇具/v 水墨画/n 风情/n 的/ude1 包身/nz 连衣裙/n 亮相/vi 盛典/n ，/w 露/v 香肩/nz 锁骨/n ，/w 显/v 娇俏/nz 性感/a 。/w 宋佳/nr 的/ude1 这/rzv 身/ng 妆扮/nz 简约/a 中/f 透着/v 优雅/a ，/w 时尚/n 中/f 显/v 着/uzhe 奢华/a ，/w 难怪/d 其/rz 在/p 前/f 不久/d 某/rz 媒体/n 评选/vn 的/ude1 “/w 2013/m 全球/n 最/d 美/b [50/m 人/n]/mq ”/w 中/f 榜上有名/vl 。/w 
2012年/t ，/w 宋佳/nr 凭借/p 电视剧/n 《/w 悬崖/n 》/w 斩获/nz “/w 白玉兰/n ”/w 、/w “/w 金鹰/nr ”/w 奖/n 成/v [双料/b 视/vg 后/f]/nz 。/w 2013年/t ，/w 宋佳/nr 魅力/n 更/d 甚/dg ，/w 一发/d 不可收拾/al ，/w 先后/d 收获/n 十/m 樽/ng 奖杯/n —/w —/w 凭借/p 《/w 萧红/nr 》/w 成/v “/w 金鸡/ns ”/w 、/w “/w 金天使/nz ”/w 双料/b 影后/n ，/w 到/v 西雅图/nsf 领/v BQ/x 明星/nnd 价值/n 榜/n “/w 最/d 具/vg 价值/n 女演员/nnd ”/w 奖/n ，/w 拿/v 奖/n 从/p 国内/s 走上/v 了/ule 国际/n ；/w 而/cc 在/p 2013/m 年底/f 的/ude1 各/rz 大/a 颁奖/vn 礼/n 上/f ，/w 宋佳/nr 更是/d 横扫/v 重量级/b 奖项/n ：/w BQ/x 红人/n 榜/n “/w 年度/n 最佳/z 演员/nnt ”/w 、/w 新京报/nz [时尚/n 权力/n 榜/n]/nz “/w 年度/n 风尚/n 人物/n 大奖/n 最佳/z 演员/nnt ”/w 、/w “/w 年度/n 电影/n 最/d 具/vg 实力/n 演员/nnt ”/w 、/w “/w 年度/n 电视剧/n 明星/nnd ”/w 等/udeng ，/w 用/p 演技/n 说话/vi 的/ude1 宋佳/nr 已然/d 获得/v 媒体/n 与/cc 业内/n 专家/nnt 的/ude1 认可/vn ，/w 成为/v 2013/m 年度/n 最/d 红/a 女/b 明星/nnd ，/w 也/d 坐实/nz “/w 中国/ns 好/a 演员/nnt ”/w 的/ude1 美誉/n 。/w 
