原/b 标题/n ：/w [杭州市/ns 茶文化/n 研究会/nis]/nt 召开/v 一届/mq [五/m 次/qv]/mq 理事/nnt 会议/n 
昨日/t ，/w [杭州市/ns 茶文化/n 研究会/nis]/nt 第一届/mq [五/m 次/qv]/mq 理事/nnt 会议/n 召开/v 。/w 副市长/nnt 戚哮虎/nr 出席/v 。/w 
会议/n 通报/v 了/ule 研究会/nis 年度/n 工作报告/v 。/w 去年/t ，/w 研究会/nis 会同/v [有关/vn 部门/n]/nz ，/w 举办/v 了/ule [全民/n 饮茶/vi 日/b]/nz 、/w 汇编/n 《/w 学/v 茶/n 之/uzhi 初/f 》/w 普及/v 读本/n 、/w 提交/v 茶楼/nis 业/ng 创新/vi 发展/v [专题/n 报告/n]/nz 、/w 建设/v [中国茶/nz 都/d]/nz 网/n ，/w 开展/v 了/ule 一系列/b 推广/v 茶文化/n 的/ude1 工作/vn 。/w 计划/n 今年/t 在/p 推广/v 生态茶/nz 、/w 品牌/n 茶/n 、/w 茶/n 旅游/vn 、/w 茶/n 消费/vn 等/udeng 环节/n 和/cc 开辟/v 新的/a 流通/vn 方式/n 上/f 下功夫/v 。/w 
戚哮虎/nr 指出/v ，/w 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 在/p [中国/ns 国际/n 茶文化/n 研究会/nis]/nt 的/ude1 帮助/vn 指导/vn 下/f ，/w 市/n 茶文化/n 研究会/nis 紧紧/d 围绕/v 推进/vn “/w 杭/b 为/p 茶/n 都/d ”/w 建设/vn 这个/rz 主题/n ，/w 在/p [调查/vn 研究/vn]/nz 、/w [沟通/v 协调/v]/nz 、/w 宣传/vn 推广/vn 、/w 凝聚/v 力量/n 等/udeng 方面/n 都/d 取得/v 扎实/a 成效/n ，/w 进一步/d 弘扬/v 了/ule 茶文化/n 、/w 繁荣/an 了/ule 茶/n 旅游/vn 、/w 壮大/v 了/ule 茶产业/nz 。/w 向/p [中国/ns 国际/n 茶文化/n 研究会/nis]/nt 和/cc [杭州市/ns 茶文化/n 研究会/nis]/nt 的/ude1 各位/rr 领导/n 和/cc 理事/nnt ，/w 表示/v [衷心/d 感谢/v]/nz ！/w 新的/a 一年/mq ，/w 希望/v 市/n 茶文化/n 研究会/nis 以/p 改革创新/v 为/p 动力/n ，/w 依托/v 自身/rr 优势/n 和/cc [社会/n 力量/n]/nz ，/w 高度/d 关注/v [质量/n 安全/an]/nz ，/w 扎实/a 推进/vi 茶/n [品牌/n 建设/vn]/nz ，/w 积极/ad 推动/v 茶/n 企/ng 与/cc [科研/n 机构/n]/nz 合作/vn ，/w 加快/v 茶产业/nz [科技/n 创新/vi]/nz ，/w 不断/d 增强/v 国内外/s 交流/vn ，/w 有力/a 促进/v 茶业/nis 增效/v 和/cc 茶农/nnd 增收/v ，/w 着力/vd 提升/v 杭州/ns [十大/mq 名茶/n]/nz 的/ude1 影响力/n ，/w 进一步/d 做好/v “/w 做/v 真/a 扬/vg 真/a [西湖/ns 龙井茶/nf]/nf 、/w 做/v 大/a 做/v 强/a 杭州/ns 茶产业/nz ”/w 这/rzv 篇/q 文章/n 。/w 
