王明和/nr 张辉/nr 都/d 已/d 退休/v 在家/vi ，/w 去年/t [2/m 月份/n]/mq ，/w 有人/r 向/p 他们/rr 介绍/v 投资/vn 某/rz 保健品/n 的/ude1 项目/n ，/w 承诺/vn 只要/c 投资/vn [3/m ./w 2/m 万元/q]/mq ，/w 就/d 有/vyou 丰厚/a 回报/vn 。/w 两人/mq 动心/vi 了/ule ，/w 但/c 当时/t 张辉/nr 身上/s 钱/n 不够/a ，/w 就/d 跟/p 王明/nr 借/v 了/ule [3/m 万元/q]/mq 。/w 事后/f 拒绝/v 归还/vn ，/w 因为/c 他/rr 发现/v 所谓/vn 的/ude1 投资/vn 很/d 像/v [非法/b 传销/vn]/nz 。/w 王明/nr 将/d 其/rz 起诉/v 到/v 法院/nis ，/w 最终/d [六合/ns 法院/nis]/nt 认定/v 借贷/vn 关系/n 成立/vi 。/w 
王明和/nr 张辉/nr ，/w 一个/mq 是/vshi [退休/v 工人/nnt]/nz ，/w 一个/mq 是/vshi 退休/v 医生/nnt ，/w 两人/mq 本来/d 素昧平生/vl ，/w 却/d 因/p 一场/mq “/w 投资/vn ”/w 发生/v 了/ule 纠纷/n 。/w 去年/t [2/m 月份/n]/mq ，/w 李强/nr 自称/v 某/rz 保健品/n 的/ude1 推销员/nnt ，/w 并且/c 热情/an 地/ude2 向/p 王明/nr 介绍/v 投资/vn [3/m ./w 2/m 万元/q]/mq ，/w 就/d 可以/v 享受/vn 该/rz 公司/nis 钻石卡/nz 会员/nnt 待遇/n ，/w 不仅/c 可以/v 拿到/v [3/m ./w 2/m 万元/q]/mq 的/ude1 保健品/n ，/w 公司/nis 还/d 组织/n 旅游/vn ，/w 还/d 可以/v 在/p 一年/mq 后/f 返利/nz [4/m 万元/q]/mq 。/w 王明/nr 一/m 听/v ，/w 便/d 心动/v 了/ule 。/w 后来/t 李强/nr 又/d 以/p 相同/a 的/ude1 理由/n 拉/v 张辉/nr 加入/v ，/w 但/c 张辉/nr 手上/s 只有/c [2000/m 元/q]/mq 钱/n 。/w 
李强/nr 知道/v 王明/nr 手上/s 现金/n 多/a ，/w 便/d 说/v 动/vn 王明先/nr 借/v [3/m 万元/q]/mq 。/w 眼看/v 大家/rr 以后/f 都/d 是/vshi “/w 同事/n ”/w ，/w 王明/nr 就/d 同意/v 帮/v 张辉先/nr 垫/v 这/rzv [3/m 万元/q]/mq 钱/n 。/w 王明/nr 直接/ad 把/pba 投资/vn 款/q 打入/v 了/ule 李强/nr 提供/v 的/ude1 公司/nis 账户/n 。/w 张辉/nr 给/p 王明/nr 写/v 了/ule 一份/mq 借条/n 。/w 
张辉/nr 领到/v 了/ule 据说/v 价值/n [3/m ./w 2/m 万元/q]/mq 的/ude1 保健品/n ，/w 之前/f 承诺/vn 的/ude1 旅游/vn 却/d 没有/v 了/ule ，/w 而且/c 返利/nz 也/d 微乎其微/vl 。/w 他/rr 感觉/n 自己/rr 被/pbei 骗/v 了/ule ，/w 多次/mq 找到/v 李强/nr 要/v 退出/vn 组织/n ，/w 并/cc 把/pba 自己/rr 拿到/v 的/ude1 保健品/n 都/d 退给/nz 了/ule 李强/nr 。/w 可是/c 李强/nr 拒绝/v 。/w 于/p 此/rzs 同时/c ，/w 王明/nr 也/d 急/v 了/ule 。/w 他/rr 发现/v 一年/mq 多/a 下来/vf 了/ule ，/w 出去/vf 的/ude1 投资/vn 款/q 并/cc 没有/v 预料/vn 中/f 返利/nz [4/m 万元/q]/mq ，/w 只是/d 返利/nz [4000/m 元/q]/mq 。/w 帮/v 张辉/nr 垫/v 的/ude1 [3/m 万元/q]/mq ，/w 要/v 了/ule [很多/m 次/qv]/mq 也/d 没/d 结果/n 。/w 于是/cc 王明/nr 将/d 张辉/nr 起诉/v 至/p [六合/ns 法院/nis]/nt ，/w 要求/n 其/rz 归还/v 借款/n [3/m 万元/q]/mq 。/w 
[六合/ns 法院/nis]/nt 审理/v 认为/v ，/w 张辉/nr 坚称/v 这笔/r 钱/n 是/vshi 传销/vn 形成/v 的/ude1 债务/n ，/w 但/c 王明/nr 并非/v 该/rz 保健品/n 公司/nis 合伙人/nnt ，/w 也/d 没有/v 因/p 垫资/nz 获利/v 。/w 而且/c 王明/nr 为/p 张辉/nr 垫资/nz 后/f ，/w 后者/rzv 也/d 收到/v 了/ule 产品/n 及/cc 每月/r 的/ude1 返利/nz 钱/n 。/w 法院/nis 认定/v ，/w 两人/mq 之间/f 的/ude1 借贷/vn 关系/n 是/vshi 合法/a 的/ude1 ，/w 判处/v 张辉/nr 返回/v [3/m 万元/q]/mq 及/cc 约定/v 利息/n 。/w 至于/p 李强/nr 的/ude1 行为/n 是否/v 为/p [非法/b 集资/vi]/nz 行为/n ，/w 法院/nis 认为/v 张辉/nr 可/v 另行/d 主张/v 。/w （/w 涉案/v 人物/n 系/v 化名/v ）/w （/w 通讯员/nnt 王菲/nr 记者/nnt 陈婧/nr ）/w 
