邵逸夫/nr 和/cc 妻子/n 方逸华/nr 
他/rr 拍/v 了/ule [1000/m 多部/mq]/mq 电影/n ，/w 开/v 了/ule [200/m 多家/mq]/mq 影院/nis ，/w 打造/v 出/vf 最/d 赚钱/v 的/ude1 “/w 东方/s 好莱坞/nsf ”/w ；/w 他/rr 还是/c 全球/n 最大/gm 的/ude1 中文/nz [电视/n 节目/n 制作/v]/nz 商/vg ，/w 制作/v 出/vf 《/w 上海滩/ns 》/w 、/w 《/w [射雕/nz 英雄传/n]/nz 》/w 等/udeng 经典/n 电视剧/n ；/w 一手/d 捧/v 红/a 了/ule 周润发/nr 、/w 周星驰/nr 、/w 梁朝伟/nr 、/w 刘德华/nr 等/udeng 一大批/mq 影视/b 巨星/n 。/w 他/rr 就是/v 香港/ns 的/ude1 [影视/b 大亨/n 邵逸夫/nr]/nz 。/w 
三兄弟/mq 联手/vd 拍电影/nz 
说起/v [邵氏/nr 兄弟/n]/ntc ，/w 都/d 是/vshi 在/p 中国/ns 电影业/nz 响当当/z 的/ude1 人物/n 。/w 大哥/n 邵醉翁/nr ，/w 1924年/t 就/d 在/p 上海/ns 成立/vi 了/ule “/w [天/qt 一/d 影片/n 公司/nis]/ntc ”/w ，/w [中国/ns 电影/n]/nz 在/p 那时/rzt 才/d 刚刚/d 起步/vi ，/w 兄弟/n 几个/mq [分工/vn 合作/vn]/nz ，/w 大哥/n 是/vshi 制片/vn 兼/v 导演/nnt ，/w 二哥/nz 邵邨人/nr 负责/v 编剧/nnt ，/w 三哥/nz 邵仁枚/nr 擅长/v 发行/vn ，/w 而/cc 邵逸夫/nr 自己/rr 则/d 精于/v 摄影/vn 。/w 他们/rr 拍/v 的/ude1 [第一/m 部/q]/mq 故事片/nnt 《/w [立/v 地/ude2 成佛/nz]/nz 》/w ，/w 一/m 上映/v 就/d 受到/v 了/ule 观众/n 的/ude1 欢迎/vn 。/w 
旗开得胜/vl 的/ude1 [邵氏/nr 兄弟/n]/ntc 们/k 一口气/d 又/d 拍/v 了/ule 《/w [女侠/nz 李/ng 飞飞/nz]/nz 》/w 、/w 《/w 孟姜女/nr 》/w 等/udeng 古装/n 电影/n ，/w 票房/n 也/d 是/vshi 异常/a 的/ude1 好/a ，/w 兄弟/n 几个/mq 赚得/v [盆/n 满/a 钵/ng 满/a]/nz ，/w 雄心勃勃/vl 的/ude1 他们/rr 把/pba 目光/n 锁定/v 在/p 了/ule 海外/s 市场/n 上/f 。/w 
1926年/t ，/w 三哥/nz 邵仁枚/nr 带着/vn [19/m 岁/qt]/mq 的/ude1 邵逸夫/nr ，/w 一起/s 南下/vn 新加坡/nsf 开拓/v 南洋/ns 电影/n 市场/n 。/w 
兄弟/n 俩/m 带着/vn 一架/mq 无声/vi 放映机/n 和/cc “/w 天/qt 一/m ”/w 影片/n ，/w 在/p 南洋/ns 乡村/n 巡回/vn 放映/v 。/w 不久/d ，/w 他们/rr 在/p 南洋/ns 站稳/v 了/ule 脚跟/n ，/w 拥有/v 了/ule 139/m 家电/n 影院/nis 和/cc [9/m 家/q]/mq 娱乐场/nz ，/w 成/v 了/ule 声名/n 显赫/a 的/ude1 大富豪/nf 。/w 然而/c ，/w [二/m 次/qv]/mq 世界大战/n 的/ude1 爆发/vn 把/pba 兄弟们/nz 苦心经营/vl 多年/mq 的/ude1 家业/n 彻底/ad 摧毁/v 。/w [邵氏/nr 兄弟/n]/ntc 的/ude1 许多/mq 影院/nis 在/p 战火/n 中/f 烧毁/v ，/w 天/qt 一/m 公司/nis 被迫/d 关门/vi 了事/vi 。/w 
