[北洋/b 水师/nnd 基地/nis]/nz (/w 资料/n 图/n )/w 
本文/r 来源/n ：/w 环球网/nz ，/w 作者/nnt ：/w 萨苏/nrf ，/w 原/b 题为/v ：/w 《/w 1882年/t ，/w [北洋/b 水师/nnd]/nt 有/vyou 机会/n 全歼/v 日/b 海军/nnd 》/w 
1882年/t 平定/vi 朝鲜/nsf “/w [壬午/m 兵变/vn]/nz ”/w ，/w [北洋/b 水师/nnd]/nt 曾/d 有力/a 阻止/v 日本/ns 第一次/mq 对/p “/w 征韩论/nz ”/w 的/ude1 全面/ad 实践/vn 。/w 笔者/n 在/p 研究/v 资料/n 后/f 发现/v ，/w 当年/t [日本/ns 海军/nnd]/nt 内部/f 出现/v 过/uguo [重大/a 问题/n]/nz ，/w 如果/c 清军/n [情报/n 工作/vn]/nz 更好/d 些/q ，/w [完全/ad 可能/v]/nz 轻松/a 全歼/v [日本/ns 舰队/nis]/nt 。/w 
1882年7月23日/t ，/w 部分/n [朝鲜/nsf 军队/n]/nt 发动/v 兵变/vn ，/w [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 一时/d 陷入/v 混乱/a ，/w 史称/nz “/w [壬午/m 兵变/vn]/nz ”/w 。/w 日本/ns 乘机/d 介入/v ，/w 调动/v 舰队/nis 前往/v 汉城/nsf (/w 今/tg [韩国/nsf 首尔/ns]/ns )/w ，/w 试图/v 火中取栗/vl 。/w 中国/ns 闻讯/vi ，/w 立即/d 调动/v [北洋/b 水师/nnd]/nt 组成/v 编队/n 开赴/v 朝鲜/nsf 平叛/vi 。/w [北洋/b 水师/nnd]/nt 提督/nnt 丁汝昌/nr 率/v 超/v 勇/ag 、/w 扬威/v 、/w 威远/nz 3/m 舰/ng 护航/vi ，/w 在/p 汉城/nsf 口/n 外/f 仁川/ns 与/cc 来犯/vi [日本/ns 舰队/nis]/nt 对峙/vi 。/w 而/cc [日本/ns 海军/nnd]/nt 计划/n 向/p 朝鲜/nsf 水域/n 出动/v 的/ude1 舰只/n 分为/v [3/m 批/q]/mq ：/w 8月8日/t ，/w [第一/m 艘/q]/mq 出动/v 的/ude1 日/b 舰/ng “/w 金刚号/nr ”/w 进抵/nz 仁川港/nz ;/w 12日/t ，/w 比/p 睿/ng ，/w 天城/nz ，/w 磐城/nz ，/w 清辉/nz ，/w 日/b 进/vf ，/w 孟春/nr 并/cc 迅/ag 鲸/ng 号/q 共/d 7/m 舰/ng 到达/v 朝鲜/nsf 外海/n ;/w 同时/c ，/w [日本/ns 海军/nnd]/nt 战斗力/n 最强/ad 的/ude1 装甲舰/nz “/w 扶桑号/nz ”/w 已经/d 在/p 品川/nz 港/n [枕戈/nz 待命/vi]/nz ，/w 随时/d 准备/v 开赴/v 朝鲜/nsf 。/w 
这次/r 争端/n 的/ude1 结果/n 是/vshi 清朝/ns 顺利/ad 平定/vi 兵变/vn ，/w 逼迫/v 日方/n 将/d 其/rz [阴谋/n 活动/vn]/nz 匆匆/z 叫停/nz 。/w 这次/r 较/d 成功/a 的/ude1 干涉/vn 行动/vn ，/w 史家/n 传统/n 认为/v 其/rz 关键/n 在于/v 当时/t [北洋/b 舰队/nis]/nz 有/vyou [两/q 艘/q]/mq 十分/d 先进/a 的/ude1 战舰/n 超/v 勇/ag 和/cc 扬威/v ，/w 所以/c 日军/n 犹豫/a 不/d 敢/v 一战/n 。/w 然而/c ，/w 日军/n 中/f 并非/v 没有/v 可/v 与/cc 超/v 勇/ag 扬威/v 对峙/vn 之/uzhi 舰/ng ，/w 扶桑/n 、/w 金刚/n 和/cc 比睿号/nz ，/w 都/d 不/d 逊于/nz 超/v 勇/ag 、/w 扬威/v 的/ude1 火力/n 。/w 
2012年/t 笔者/n 在/p 日本/ns 发现/v 的/ude1 一批/mq 新材料/nz ，/w 却/d 给/p 出/vf 不/d 一样/uyy 的/ude1 答案/n —/w —/w 事实上/bl [日本/ns 海军/nnd]/nt 1882年/t 在/p 朝鲜/nsf 遇到/v 了/ule 极大/a 的/ude1 问题/n ，/w 几乎/d 给/p 他们/rr 带来/v 灭顶之灾/n 。/w 
从/p 朝鲜/nsf 危机/n 开始/v ，/w 号称/v 1878年/t “/w 亚洲/ns 最/d 强大/a 战舰/n ”/w 的/ude1 “/w 扶桑号/nz ”/w 便/d 已/d 在/p 日本/ns 待命/vi ，/w 但/c 直到/v 危机/n 结束/v ，/w 也/d 没/d 到达/v 仁川/ns 。/w 笔者/n 在/p 日本/ns 发现/v 的/ude1 [历史/n 文献/n]/nz 显示/v ，/w “/w 扶桑号/nz ”/w 未能/v 赶到/v 朝鲜/nsf ，/w 是因为/c 该/rz 舰/ng 正处于/v 伤病/n 满/a 船/n 状态/n 。/w 让/v “/w 扶桑号/nz ”/w 动弹/vi 不得/vi 的/ude1 ，/w 便是/v 在/p 海军/nnd 史上/d 曾/d 令人/v 谈虎色变/vl 的/ude1 “/w 脚气病/nhd ”/w 。/w 这种/r 脚气病/nhd 并/cc 不是/c 常见/a 的/ude1 “/w 香港脚/n ”/w 皮肤病/nhd ，/w 而是/c 一种/mq 全身性/n 疾病/n ，/w 又名/n “/w [脚气/nhd 冲/v 心/n]/nz ”/w 。/w 严重/a 者/k 能/v 丧失/vn [运动/vn 能力/n]/nz ，/w 甚至/d 引发/v 心脏病/nhd [危及/v 生命/n]/nz 。/w 在/p 海军/nnd 中/f ，/w 脚气病/nhd 是/vshi 继/vg [19/m 世纪/n]/mq 坏血病/nhd 后/f 又/d 一个/mq 舰/ng 上/f 军人/nnt 的/ude1 大敌/n 。/w [日本/ns 海军/nnd]/nt 档案/n 中/f 有/vyou 大量/m 关于/p “/w 扶桑号/nz ”/w 舰员/n 在/p 此/rzs 期间/f 得/ude3 脚气病/nhd 进行/vn 治疗/vn 乃至/c 死亡/vi 的/ude1 记录/vn ，/w 这/rzv 应该/v 是/vshi “/w 扶桑号/nz ”/w 不能/v 出动/v 的/ude1 原因/n 。/w 正/d 因/p 缺少/v 这/rzv 艘/q 主力舰/n ，/w 仁川/ns 的/ude1 日/b 舰/ng 自认/nz 没有/v 必胜/vn 把握/v ，/w 故/c 对/p 动手/vi 开打/nz 颇为/d 犹豫/a 。/w 
接下来/vl 发现/v 的/ude1 文档/n 令人/v 触目惊心/vl ，/w 在/p 日本/ns 的/ude1 《/w 历史/n 俱乐部/nis 丛书/n 》/w 中/f ，/w 有/vyou 一篇/mq 描述/v 日本/ns 名医/nnt 高木兼宽/nrj 的/ude1 文章/n 《/w 高木兼宽/nrj 为/p [日本/ns 海军/nnd]/nt 消除/v 脚气病/nhd 尽力/d 的/ude1 最早/d [医学/n 博士/nnt]/nnt 》/w ，/w 其中/rz 有/vyou 一句/mq 很/d 值得/v 深思/vn ：/w “/w 1882年/t 左右/f ，/w 海军/nnd 的/ude1 脚气病/nhd 患者/n 每/rz [1000/m 人/n]/mq 中/f 达到/v [400/m 人/n]/mq ，/w 成为/v 国防/n 上/f 大/a 问题/n 。/w ”/w 
高木/nr 毕业/v 于/p [英国/ns 圣托马斯/nrf 医学院/nis]/nt 。/w 1906年/t ，/w 他/rr 曾/d 发表/v 题为/v “/w 日本/ns 陆海军/nr 的/ude1 卫生/an ”/w 的/ude1 演讲/vn ，/w 演讲/vn 中/f 高木/nr 提到/v ：/w “/w 1882年/t ，/w [3/m 艘/q]/mq 军舰/n 被/pbei 紧急/a 派往/vf 仁川/ns 。/w 仅仅/d 因为/c 在/p 这里/rzs 滞留/v 了/ule 约/d [40/m 天/qt]/mq 时间/n ，/w 水兵/nnd 中间/f 脚气病/nhd 便/d 蔓延/vi 开来/v ，/w 苦不堪言/vl ，/w 下士/n 官兵/nnd 以下/f 看来/v 已经/d 完全/ad 失去/v 了/ule 战斗力/n …/w …/w 例如/v ，/w 其中/rz [一/d 艘/q]/mq 军舰/n 上/f [330/m 人/n]/mq 中/f 有/vyou [195/m 人/n]/mq 因/p 脚气病/nhd 病倒/v 。/w 就/d 这样/rzv 尽管/c 还/d 不是/c [战争/n 状态/n]/nz ，/w 但/c 这/rzv [3/m 艘/q]/mq 军舰/n 实际上/d 已/d 处于/v 根本/a 无法/v 作战/vn 的/ude1 状态/n …/w …/w 1882年8月/t ，/w 扶桑号/nz 军舰/n 停泊/v 于/p 品川/nz 湾/ng 时/ng ，/w 舰/ng 上/f 半数/n 乘员/nnd 患/v 脚气病/nhd ，/w 不得不/d 让/v 他们/rr 上岸/vi 治疗/vn …/w …/w ”/w 
众所周知/vl ，/w 如果/c [一/d 艘/q]/mq 军舰/n 减员/vi 1/3/m ，/w 其/rz 作战/vi 能力/n 连/ulian 自卫/vn 都/d 很/d 勉强/ad ，/w 如果/c 减员/vi 一半/m ，/w 那么/c 连/ulian 航行/vi 都会/n 有/vyou 困难/an ，/w 更/d 不要/d 说/v 作战/vn 了/ule 。/w 从/p 这些/rz 新发现/nz 的/ude1 资料/n 可以/v 看出/v ，/w 当/p 丁汝昌/nr 率/v 超/v 勇/ag 、/w 扬威/v 与/cc 日/b 舰/ng 对峙/vi 时/ng ，/w 其实/d 在/p 那里/rzs 的/ude1 [日本/ns 舰队/nis]/nt 已经/d 因为/c 脚气病/nhd 丧失/v 战斗力/n ，/w 各/rz 舰/ng 舰长/nnt 都/d 在/p 忙于/v 设法/v 瞒过/nz [北洋/b 水师/nnd]/nt 耳目/n 。/w 令人/v 扼腕/v 的/ude1 是/vshi ，/w 日军/n 瞒天过海/vl 竟然/d 成功/a 了/ule 。/w 
后来/t ，/w 高木/nr 研究/vn 得出/v 结论/n 称/v ，/w 脚气病/nhd 蔓延/vi 与/cc [日本/ns 海军/nnd]/nt 的/ude1 [饮食/n 习惯/n]/nz 有关/vn 。/w 当时/t [日本/ns 海军/nnd]/nt 待遇/n 很好/ad ，/w [普通/a 士兵/nnt]/nz 都/d 以/p 精白米/n 为/p 食/v 。/w 然而/c ，/w 这种/r 精白米/n 却/d 缺乏/v 人体/n 所/usuo 必需/vi 的/ude1 维生素/n B1/x 。/w 粮/n 米/q 中/f 维生素/n B1/x 绝大部分/m 存在/v 于/p 麦麸/n ，/w 米/q 麸/n 之中/f ，/w 在/p 加工/v 精白米/n 的/ude1 过程/n 中/f 被/pbei 当做/v 垃圾/n 抛弃/v 了/ule 。/w 因此/c ，/w 同/p 时期/n 只有/c 日军/n 得/ude3 脚气病/nhd 者/k 众多/a ，/w 而/cc [中国/ns 海军/nnd]/nt 不/d 以/p 精白米/n 为/p 主食/n ，/w 也/d 就/d 没有/v 那么/c 多/a 的/ude1 脚气病/nhd 患者/n 。/w 
1884年/t 以后/f ，/w [日本/ns 海军/nnd]/nt 下令/v 部队/nis 改/v 以/p 普通/a 麦饭/nf 为/p 食物/nf ，/w 脚气病/nhd 才/d 渐渐/d 从/p 日军/n 中/f 减少/v 乃至/c 消失/vi 。/w 可惜/v 的/ude1 是/vshi ，/w 直到/v [北洋/b 水师/nnd]/nt 1895年/t 覆亡/nz 于/p 威海卫/ns ，/w 始终/d 没/d 人/n 注意到/v ，/w 在/p [仁川/ns 北洋/b 水师/nnd]/nt 曾/d 有一个/mq 歼灭/v [日本/ns 海军/nnd]/nt 于/p 摇篮/n 中/f 的/ude1 绝好/nz 机会/n 。/w 
