英国/ns 团体/n “/w Blue/x ”/w 团员/nnt 黎莱恩/nr (/w LeeRyan/x )/w 上/f 周五/t 加入/v 英国/ns 实境/nz 节目/n 《/w [名人/n 老大哥/n]/nz 》/w (/w CelebrityBigBrother/x )/w 班底/n ，/w 没想到/nz 演出/vn 前夕/f 和/cc 波霸/nz 女/b 大玩/nz 网路/n 性爱/n ，/w 该/rz 名/q “/w 波妞/nz ”/w 猛/a 搓/v 她/rr 的/ude1 人造/b 双峰/ns ，/w 黎莱恩/nr 盯着/v 萤幕/nz “/w 打手枪/nz ”/w ，/w 长达/v [1/m 分钟/qt]/mq 的/ude1 视频/n 内容/n 全/a 被/pbei 发/v 上网/vn 。/w 
被/pbei 转发/v 上/f [千/m 次/qv]/mq 
黎莱恩/nr 2000年/t 随/p “/w Blue/x ”/w 出道/vi ，/w 专辑/n 全球/n 累积/v 销售/vn 达/v [1400/m 万/d 张/q]/mq ，/w 也/d 曾/d 到访/v 中/f 港台/n ，/w 拥有/v 不少/m 华语/nz 粉丝/nf 。/w 推特/nz 用户/n “/w 名人/n 抓包/nz ”/w (/w CelebrityBusted/x )/w 前天/n 深夜/t po/x 出/vf 该/rz 则/d 影片/n ，/w [30/m 岁/qt]/mq 的/ude1 黎莱恩/nr 穿着/n T/x 恤/n 专注/vi 地/ude2 看著/nz 镜头/n ，/w 下半身/n 赤裸/a ，/w 画面/n 下方/f 的/ude1 棕/ag 发/v 波霸/nz 自摸/nz 海咪咪/nz 挑逗/v 他/rr ，/w 限制级/nz 网路/n 性爱/n 一/m 上网/v 便/d 被/pbei 转发/v 上/f [千/m 次/qv]/mq 。/w 
“/w Blue/x ”/w 2005年/t 拆伙/v ，/w 黎莱恩/nr 推出/v [个人/n 专辑/n]/nz ，/w 成绩/n 普/ag 普/ag ，/w 去年/t 他们/rr 再度/d 合体/n 出/vf 辑/q ，/w 可惜/v 声势/n 大/a 不如/v 前/f 。/w 他/rr 向来/d 是/vshi 团/n 中/f 的/ude1 坏小子/nz ，/w 酒驾/nz 、/w [3/m P/x]/mq 、/w 打/v 人/n 是非/n 频传/nz ，/w 如今/t 在/p 实境/nz 节目/n 制/v 播/v 之际/f ，/w 竟/d 又/d 爆发/v 网路/n 性爱/n 丑闻/n ，/w 丢脸/a 丢/v 全球/n 。/w 
小/a 编/v 短评/n 
太/d 不/d 小心/a 了/ule 。/w 。/w 。/w 。/w 。/w 
原/b 标题/n ：/w 英国/ns 著名/a 歌手/nnt 与/cc 波霸/nz 网络/n 性爱/n 自慰/vi 视频/n 网络/n 疯/vi 传/v 
