志/n 兰/ng ：/w 
就/d 江明/nr 同志/n 回/v 延/vg 之/uzhi 便/d 再/d 带给/v 你/rr [十几/m 个/q]/mq 字/n 。/w 
乔迁/v 同志/n 那/rzv 批/q 过路/b 的/ude1 人/n ，/w 在/p 几天/mq 前/f 已/d 安全/an 通过/p 敌/vg 之/uzhi 封锁线/n 了/ule ，/w 很快/d 可以/v 到达/v 延安/ns ，/w 想/v 不久/d 你/rr 可/v 看到/v 我/rr 的/ude1 信/n 。/w 
我/rr 担心/v 着/uzhe 你/rr 及/cc 北北/nz ，/w 你/rr 入学/vi 后/f 望/v 能/v 好好/d 的/ude1 恢复/vn 身体/n ，/w 有/vyou 暇时/nz 多/a 去/vf 看看/v 太/d 北/f ，/w 小孩子/n 极/d 须/d (/w 需/v )/w 人/n 照顾/v 的/ude1 。/w 
此间/rzs 一切/rz 如常/vi ，/w 惟/d 生活/vn 则/d 较/d 前/f 艰难/a 多/a 了/ule ，/w 部队/nis 如/v 不/d 生产/vn 则/d 简直/d 不能/v 维持/vn 。/w 我/rr 也/d 种/q 了/ule [四/m 五十/m 棵/q]/mq 洋/ag 疆/b (/w 姜/n )/w ，/w 还有/v [二十/m 棵/q]/mq 西红柿/nf ，/w 长得/v 还/d 不/d 坏/a 。/w 今年/t 没有/v 种花/vi ，/w 也/d 很少/ad 打球/vi 。/w 每日/r 除/p 照常/vd 工作/vn 外/f ，/w 休息/v 时/ng 玩玩/v 卜/vg (/w 扑/v )/w 克/q 与/cc 斗牛/vn 。/w 志/n 林/ng 很/d 爱玩/nz 排/v (/w 牌/n )/w ，/w 晚饭/n 后/f 经常/d 找/v 我/rr 去/vf 打/v 卜/vg (/w 扑/v )/w 克/q ，/w 他/rr 的/ude1 身体/n 很好/ad ，/w 工作/vn 也/d 不/d 坏/a 。/w 
想来/v 太/d 北/f 长得/v 更高/d 了/ule ，/w 懂得/v [很多/m 事/n]/mq 了/ule ，/w 她/rr 在/p 保育院/nis 情形/n 如何/ryv ?/w 你/rr 是否/v 能/v 经常/d 去/vf 看/v 她/rr ?/w 来信/n 时/ng 希/b 多/a 报道/v 太/d 北/f 的/ude1 一切/rz 。/w 在/p 闲游/nz 与/cc 独坐/vi 中/f ，/w 有时/d 总/b 仿佛/d 有/vyou 你/rr 及/cc 北北/nz 与/cc 我/rr 在/p 一块/s 玩/v 着/uzhe 、/w 谈/v 着/uzhe ，/w 特别/d 是/vshi 北北/nz 非常/d 调皮/a ，/w 一时/d 在/p 地下/s 、/w 一时/d 爬/v 在/p 妈妈/n 怀里/s ，/w 又/d 由/p 妈妈/n 怀里/s 转/v 到/v 爸爸/n 怀里/s 来/vf 闹/v 个/q 不休/vi ，/w 真是/d 快乐/a 。/w 可惜/v 三个人分/t 在/p [三/m 起/vf]/mq ，/w 假如/c 在/p 一块/s 的话/udh ，/w 真/a 痛快/a 极/d 了/ule 。/w 
重复/vd 说/v 我/rr 虽/c 如此/rzv 爱/v 太/d 北/f ，/w 但是/c 时局/n 有/vyou 变/v ，/w 你/rr 可/v 大胆/ad 按/p 情/n 处理/vn 太/d 北/f 的/ude1 问题/n ，/w 不必/d 顾及/v 我/rr 。/w 一切/rz 以/p 不再/d 多/a 给/p 你/rr 受累/vi ，/w 不再/d 多/a 妨碍/v 你/rr 的/ude1 学习/vn 及/cc 妨碍/v 必要/a 时/ng 之/uzhi 行动/vn 为/p 原则/n 。/w 
志/n 兰/ng !/w 亲爱的/n ：/w 别/d 时/ng 容易/ad 见/v 时/ng 难/a ，/w 分离/vi [二十/m 一个/mq]/mq 月/n 了/ule ，/w 何日/ryt 相聚/v ?/w 念/v 、/w 念/v 、/w 念/v 、/w 念/v !/w 愿/v 在/p 党/n 的/ude1 整顿/vn 之/uzhi 风/n 下/f 各自/rr 努力/ad ，/w 力求/v 进步/vn 吧/y !/w 以/p 进步/vn 来/vf 安慰/v 自己/rr ，/w 以/p 进步/vn 来/vf 酬报/v 别/d 后/f 衷情/n 。/w 
不/d 多/a 谈/v 了/ule ，/w 祝/v 你好/vl !/w 
赏析/vn 
“/w 以/p 进步/vn 来/vf 酬报/v 别/d 后/f 衷情/n ”/w 
王家淼/nr 
左权/ns ，/w 原名/n 左纪权/nr ，/w 号/q 叔/n 仁/ag ，/w 1905年3月15日/t 生于/v 湖南省/ns 醴陵县/ns 平桥乡/ns 黄茅岭/nz 一个/mq [农民/nnt 家庭/n]/nz 。/w 
1937年8月/t ，/w [中国/ns 工农红军/nnd]/nt 改编/v 为/p [国民/n 革命军/n 第/m 八路军/n]/nz ，/w 左权/ns 任/v 八路军/n [副/b 参谋长/nnt]/nnt 。/w 9月15日/t ，/w 同/p 朱德/nr 总司令/nnt 、/w 彭德怀/nr [副总/nnt 司令/nnt]/nnt 率/v 八路军/n 东渡/v 黄河/ns 开赴/v 华北/ns 抗日/vn 前线/s 。/w 1942年初/t ，/w 日军/n 接连/d 向/p 晋/b 东南/f 根据地/n 发动/v “/w 总/b 进攻/vn ”/w 。/w 2月/t ，/w 日军/n 采取/v “/w [铁壁/nz 合围/v]/nz ”/w 、/w “/w 捕捉/v 奇袭/vn ”/w 等/udeng 毒辣/a 手段/n ，/w 不断/d 向/p [八路军/n 总部/nis]/nt 所在/n 地区/n 辽县/nz (/w 今/tg 左权县/ns )/w 麻田镇/ns 一带/n 增兵/vi ，/w 进行/vn “/w 扫荡/v ”/w ，/w 被/pbei 我军/n 击破/v 。/w 两个月/mq 以后/f ，/w 日军/n 又/d 纠集/v [3/m 万/d 多/a]/mq 兵力/n ，/w 进行/vn 空前/a 残酷/a 的/ude1 “/w 五月/t 大/a 扫荡/v ”/w 。/w 5月24日/t ，/w [八路军/n 总部/nis]/nt 机关/n 开始/v 转移/vn ，/w 左权/ns 亲自/d 率/v [129/m 师/ng]/mq 及/cc 警卫/nnt 连/ulian 部署/vn 突围/vi 计划/n ，/w 在/p 突围/vi 中/f ，/w 由于/p [后勤/n 部门/n]/nz 对/p 形势/n 估计/v 不足/an 使/v 几千/m 人马/n 阻滞/v 在/p 山西/ns 河北/ns 交界/vi 的/ude1 十字岭/nz ，/w 日军/n 发现/v 了/ule 目标/n ，/w 从/p 四面/f 合围/v ，/w [步步/q 紧逼/v]/nz 。/w 左权/ns 命令/n 作战/vi 科长/nnt 及/cc 警卫/nnt 连长/nnt 护送/v 彭德怀/nr [副总/nnt 司令/nnt]/nnt 转移/v 至/p [安全/an 地带/n]/nz ，/w 自己/rr 坚持/v 指挥/vn 突围/vi 。/w 在/p 总部/nis 机关/n 和/cc 老百姓/n 转移/v 完毕/vi 、/w 掩护/v 部队/nis 冲/v 向/p 敌人/n 最后/f 一道/d 封锁线/n 时/ng ，/w 一颗/mq 炮弹/n 在/p 左权/ns 身边/s 爆炸/vn ，/w 八路军/n 卓越/a 的/ude1 将领/nnt [左权/ns 将军/nnt]/nz 壮烈/ad 牺牲/v ，/w 时/ng 年/qt [37/m 岁/qt]/mq 。/w 
1943年9月/t ，/w [晋冀鲁豫/n 边区/s 政府/nis]/nt [作出/v 决定/v]/nz ，/w 将/d 山西省/ns 辽县/nz 改名/vi 为/p 左权县/ns ，/w 并/cc 在/p 涉县/ns 石门村/ns 西北/ns 太行/ns 山麓/n 修筑/v 了/ule [左权/ns 将军/nnt]/nz 陵墓/n 和/cc 纪念塔/n 。/w 1950年10月/t ，/w [中央/n 人民政府/nis]/nt 批准/v 将/d 左权/ns 灵柩/n 移至/vf [邯郸/ns 晋冀鲁豫/n 烈士陵园/n]/nz 。/w 
[左权/ns 将军/nnt]/nz 可谓/v 将/d 毕生/b 精力/n 都/d 贡献/n 给/p 了/ule [中国/ns 人民/n]/nz 的/ude1 [解放/v 事业/n]/nz ，/w 他/rr 谱写/v 了/ule 自己/rr 辉煌/a 的/ude1 革命/vn 生涯/n 、/w 军事/n 生涯/n ，/w 撰写/v 和/cc 翻译/v 了/ule 大量/m [军事/n 理论/n]/nz 文章/n 和/cc 著作/gi ，/w 但/c 很少/ad 谈及/v 自己/rr 。/w 正/d 因为/c 如此/rzv ，/w 他/rr 的/ude1 家书/n 便/d 成为/v [抗战/vi 时期/n]/nz 八路军/n [高级/a 将领/nnt]/nz 的/ude1 家书/n 代表作/n ，/w 也/d 勾勒/v 出/vf 他/rr [婚姻/n 生活/vn]/nz 和/cc [家庭/n 生活/vn]/nz 的/ude1 多彩/z 世界/n 。/w 
1939年2月/t 中央/n 巡视/v 团/n 到达/v 山西/ns 前线/s ，/w 巡视/v 团/n 成员/nnt 、/w 参加/v 过/uguo “/w 一二九/m ”/w [学生/nnt 运动/vn]/nz 的/ude1 [北平/ns 师范大学/nis]/nt 学生/nnt 刘志兰/nr 随/p 团/n 来到/v 山西/ns 后/f 留/v 在/p 晋/b 东南/f [北方局/nt 妇委会/nis]/nt 工作/vn ，/w 经/p 朱德/nr 总司令/nnt 做/v 牵线/vi 红娘/n ，/w 左权/ns 与/cc 刘志兰/nr 结婚/vi 并/cc 于/p 次年/t 即/v 1940年5月/t 生/v 下/f 了/ule 女儿/n 左太北/nr 。/w 
家书/n 诞生/vi 的/ude1 [历史/n 背景/n]/nz 正是/v [百/m 团/n 大战/n]/nz 前后/f 中国/ns 战场/n 面临/v 着/uzhe 空前/a 的/ude1 投降/vn 危机/n ，/w “/w 黄河/ns 东岸/n 太行/ns 陬/n ，/w 封锁/vn 层层/q 不/d 自由/a ”/w 、/w “/w 抗战/vi 紧急/a ，/w 内战/n 又/d 起/vf ，/w 国人/n 皆/d 忧/ng ”/w ，/w 共产党/nis 和/cc 八路军/n 、/w 新四军/n 作为/p 民族/n 战争/n 的/ude1 砥柱中流/n 方显/nr [英雄/n 本色/n]/nz 的/ude1 艰苦卓绝/bl 的/ude1 时刻/n 。/w 家书/n 从/p 一位/mq 八路军/n 高级/a 指挥员/nnt 的/ude1 位置/n 、/w 角度/n 和/cc 视野/n 来/vf 叙述/v 这/rzv 一段/mq 历史/n ，/w 使/v 后人/n 更/d 能/v 深切/a 体会/v 到/v 共产党/nis “/w 坚持/v 抗战/vn 、/w 坚持/v 团结/vn 、/w 坚持/v 进步/vn ，/w 反对/v 投降/vn 、/w 反对/v 妥协/vn 、/w 反对/v 分裂/vn ”/w 的/ude1 决心/n 和/cc 行动/vn 是/vshi 何等/d 坚强/a 与/cc 果敢/a !/w [百/m 团/n 大战/n]/nz 之后/f ，/w 日军/n 将/d 共产党/nis 领导/n 的/ude1 八路军/n 视为/v 华北/ns 的/ude1 眼中钉/n 、/w 肉中刺/n ，/w 为此/bl 进行/vn 了/ule 残酷/a 残忍/a 、/w 灭绝人性/al 的/ude1 大/a 扫荡/v 。/w 面对/v 险恶/a 的/ude1 战争/n 环境/n ，/w 太行山/ns [抗日/vn 根据地/n]/nz 是/vshi 天/qt 不/d 雨/n 、/w 地/ude2 久旱/nz 、/w 人/n 缺/v 粮/n 、/w 畜/ng 缺/v 草/n ，/w 八路军/n 战士/nnt 缺/v 枪炮/n 弹药/n ，/w 但是/c 被/pbei 誉为/v 用/p 特殊/a 材料/n 制成/v 的/ude1 共产党人/n 却/d 对抗战/n 胜利/vn 的/ude1 前途/n 充满/v 了/ule 信心/n 。/w 家书/n 中/f 透露/v 出/vf [左权/ns 将军/nnt]/nz 对/p 刚刚/d 投身/v 残酷/a [革命/vn 战争/n]/nz 、/w 刚刚/d 结为/v 伴侣/n 、/w 身上/s 带有/v [小资/nrf 情调/n]/nz 的/ude1 知识/n 女性/n -/w -/w -/w -/w 刘志兰/nr [政治/n 方向/n]/nz 上/f 的/ude1 指导/vn 与/cc 帮助/v 以及/cc 生活/vn 上/f 无微不至/al 的/ude1 关心/vn 与/cc 呵护/v ;/w 对/p 刚/d 出生/vi 才/d 几个月/mq 就/d 生离死别/n 的/ude1 女儿/n ，/w 这个/rz 沉默/a 刚毅/a 的/ude1 军事/n 指挥员/nnt 在家/vi 书/n 中/f 一/m 变/v 而/cc 为/p 慈父/n ，/w 在家/vi 书/n 的/ude1 字里行间/n 迸发/v 出/vf 对/p 女儿/n 冷暖/n 关爱/vn 的/ude1 [骨肉/n 亲情/n]/nz 与/cc 普通人/n 是/vshi 一样/uyy 的/ude1 。/w 
1942年7月3日/t 延安/ns 《/w [解放/v 日报/n]/nz 》/w 发表/v 了/ule 刘志兰/nr 写/v 的/ude1 《/w 为了/p 永恒/z 的/ude1 记忆/n -/w -/w -/w -/w 写/v 给/p 权/n 》/w ，/w “/w 虽/c 几次/mq 传来/v 你/rr 遇难/vi 的/ude1 消息/n ，/w 但/c 我/rr 不/d 愿去/nz 相信/v 。/w 自然/n 也/d 怀着/v 这/rzv 不安/an 和/cc 悲痛/an 的/ude1 心情/n 而/cc 焦虑/an 着/uzhe ，/w 切/v 望着/v 你/rr 仍然/d 驰骋/v 于/p 太行山/ns 际/ng ”/w ，/w “/w 在/p [共同/d 生活/vn]/nz 中/f ，/w 你/rr 有着/v 潜移默化/vl 的/ude1 力量/n ，/w 我/rr 更是/d 一个/mq 热情/an 、/w 积极/ad 的/ude1 、/w 幻想/n 很深/d 的/ude1 青年/n ，/w 在/p 你/rr 旁边/f 渐/d 变得/vi 踏实/a 、/w 深沉/a ，/w 一面/n 开朗/a 地/ude2 认识/v 革命/vn 事业/n 的/ude1 伟大/a 规模/n ，/w 一面/n 体验/v 到/v 人生/n 的/ude1 丰富/a 意义/n 。/w ”/w “/w …/w …/w 或许/d 是/vshi 重伤/n 的/ude1 归来/vn ，/w 不管/c 带着/vn 怎样/ryv 残缺/v 的/ude1 肢体/n ，/w 我/rr 将/d 尽/vi 全力/d 看护/v 你/rr ，/w 以/p 你/rr 的/ude1 残缺/vn 为/p 光荣/a ，/w …/w …/w 在/p 任何/rz 困难/an 之下/f ，/w 咬着/v 牙齿/n 渡/v 过去/vn 。/w 有一点/nz 失望/a 和/cc 动摇/v 都/d 不配/ad 做/v 你/rr 的/ude1 妻子/n …/w …/w ”/w 。/w 
人/n 的/ude1 生命/n 只有/c 一次/mq ，/w 然而/c ，/w 当/p 一个人/mq 把/pba 有限/a 的/ude1 生命/n 投身/v 到/v 革命/vn 事业/n 中/f 去/vf ，/w 那/rzv 他/rr 的/ude1 生命/n 就/d 会/v 得到/v 永生/vn 。/w 
