据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 自称/v [明太祖/n 朱元璋/nr]/nz [第/m 十九/m 代/q]/mq 孙/ng 的/ude1 空手道/nz 教练/nnt 朱雪璋/nr ，/w 去年/t 到/v 淡水/n 用餐/vi ，/w 因/p 停车/vi 问题/n 和/cc 住户/n 口角/n ，/w 妇人/n 陈春梅/nr 阻止/v 朱/ag 妻/ng 搜/v 证/n 还/d 掴/v 脸/n ，/w 朱/ag 拿/v 辣椒/nf 喷雾器/n 朝/tg 对方/n 喷洒/v ，/w 众人/n 群情/n 激愤/a ；/w 警方/n 到场/vi ，/w 也/d 被/pbei 辣椒水/nz 伤眼/nz 。/w 朱/ag 和/cc 动手/vi 的/ude1 陈春安/nr 、/w 陈春梅/nr 都/d 因/p 涉/vg 伤害罪/n ，/w 遭/v 士/ng 林地/n 检署/nz 起诉/v 。/w 
去年四月/t 间/f ，/w 朱雪璋/nr 开/v 着/uzhe 休旅车/nz 载/v 妻儿/n 到/v 淡水/n 沙仑/nr 用餐/vi ，/w 因/p 停车/vi 和/cc 当地/s 住户/n 不快/a ，/w 朱/ag 和/cc [8/m 名/q]/mq 男/b 、/w 女/b 杠/ng 上/f 。/w 朱/ag 的/ude1 妻子/n 在/p 旁/f 用/p 手机/n 搜/v 证/n ，/w 妇人/n 陈春梅/nr (/w [56/m 岁/qt]/mq )/w 不满/an ，/w 上前/vi 阻止/v ，/w 朱/ag 则/d 到/v 车上/s 拿出/v 辣椒/nf 喷雾剂/nz 对/p 着/uzhe 众人/n 喷洒/v ，/w 并/cc 拿/v 塑胶/n 刀/n 挥舞/v 。/w 
当地/s 住户/n 被/pbei 辣椒水/nz 呛/vi 得/ude3 受不了/al ，/w 包围/v 休旅车/nz ，/w 鼓噪/vi “/w 下来/vf ！/w 没/d LP/x 的/ude1 俗/a 仔/ng ”/w 、/w “/w 叫/vi 警察/nnt 来/vf ”/w 。/w 双方/n 僵持/vi 十分钟/mq ，/w 淡水/n 分局/nis 中正路/nz 派出所/nis 员警/nz 到场/vi ，/w 男子/n 陈春安/nr (/w [45/m 岁/qt]/mq )/w 仍/d 殴打/v 朱/ag ，/w 朱再朝/nr 众人/n 喷洒/v 辣椒水/nz ；/w 这/rzv 回/v 连/ulian 警察/nnt 也/d “/w 中招/nz ”/w ，/w 被/pbei 呛/vi 得/ude3 蹲/v 地/ude2 拭/vg 眼/n 。/w 
朱雪璋/nr 被/pbei 众人/n 控告/vn 伤害/vn ，/w 也/d 因/p [妨害/v 公务罪/nz]/nz 被/pbei 移送/v ；/w 朱/ag 认为/v 先前/t [媒体/n 报道/v]/nz 偏颇/z ，/w 自行/d 将/d 画面/n 上/f 传/v YouTube/x ，/w 并/cc 解释/v “/w 使用/v 辣椒水/nz 就是/v 不想/v 惹事/vi ”/w 、/w “/w 因为/c 辣椒水/nz 不会/v 造成/v 永久性/n 的/ude1 伤害/vn ”/w ，/w 并/cc 在/p 脸/n 书/n 上/f 留言/n “/w 辣椒水/nz 厂商/nnd 还/d 找/v 我/rr 代言/v ”/w 。/w 
