国产/b 外销/v 型/k [90/m B/x]/mq 式/k [122/m 毫米/q]/mq 多/a 管/v 火箭炮/n 
俄/b 称/v 秘鲁/ns 将/d 进口/v 中国/ns [40/m 套/q]/mq [90/m B/x]/mq 式/k 火箭炮/n [武器/n 系统/n]/nz 
据/p 俄罗斯/nsf 军工/n 综合体/nz 网站/n 1月6日/t 报道/v ，/w [秘鲁/ns 国防部/nt]/nt 准备/v 在/p 更换/v 老旧/nz 的/ude1 BM/x -/w 21/m “/w 冰雹/n ”/w 多/a 管/v 火箭炮/n 的/ude1 武器/n 采购/v 项目/n 框架/n 内/f ，/w 进口/v [中国/ns 北方/s 工业/n 公司/nis]/ntc 生产/vn 的/ude1 [90/m B/x]/mq 式/k [122/m 毫米/q]/mq 火箭炮/n 。/w 
俄罗斯/nsf 世界/n 武器/n 贸易/vn 分析/v 中心/nis 此前/t 曾经/d 报道/v 称/vn ，/w 2013年6/t 月底/t [秘鲁/ns 陆军/nis]/nt 代表团/n ，/w 在/p 马努埃尔-戈麦斯-德拉托雷-阿拉尼巴尔/nrf 下/f ，/w 应/v 中国/ns 驻/v 利马/ns 军事/n 武官/nnt 的/ude1 邀请/vn ，/w 前往/v 中国/ns 访问/vn ，/w 参观/v [北方/s 工业/n 公司/nis]/ntc 企业/n ，/w 了解/v 多/a 管/v 火箭炮/n [生产/vn 过程/n]/nz 及其/cc 在/p 中国人民解放军/nt 分队/n 中/f 的/ude1 使用/vn 情况/n ，/w 并且/c 现场/s 观摩/v [90/m B/x]/mq 式/k [122/m 毫米/q]/mq 和/cc AR3/x 式/k [300/m //w 370/m 毫米/q]/mq 火箭炮/n 射击/vn 演示/vn 。/w 
