据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 新北市/ns 叶姓/nz 警员/nnt 不满/an 黄姓/nz 前女友/nz 有/vyou 新的/a 对象/n ，/w 竟/d 公器/nz 私用/v 查出/v 对方/n 有/vyou 前科/n ，/w 见猎心喜/nz 跟前/f 女友/n 说/v ，/w 前女友/nz 得知/v 后/f 火冒三丈/al ，/w 和/cc 新/a 对象/n [渐行/nz 渐/d 远/a]/nz 。/w 叶某/nr 虽/c 达成/v 目的/n ，/w 但/c 此举/rzv 已/d 违法/vn ，/w 近日/t 被/pbei 检/ng 方/q 依/v 妨害/vn 秘密/n 罪/n 起诉/v 。/w 
警方/n 表示/v ，/w 2013年初/t ，/w 叶某/nr (/w [25/m 岁/qt]/mq )/w 得知/v 前女友/nz 和/cc 别的/rzv 男子/n 密集/a 联络/vn ，/w 心里/s 不/d 舒服/a ，/w 不想/v 旧爱/nz 和/cc 别人/rr 在/p 一起/s ，/w 于是/cc 利用/v 职务/n 之/uzhi 便/d 登/v 入/v 刑案/nz [资讯/n 系统/n]/nz ，/w 查到/v 该/rz 男子/n 留/v 有/vyou 刑事/b 案底/nz ，/w 马上/d 打电话/vi 告知/v 前女友/nz 。/w 
