继/vg 美国/nsf 页岩气/nz 革命/vn 之后/f ,/w 2014年/t ,/w 一场/mq 将/d 席卷/v 全球/n 的/ude1 页岩气/nz 革命/vn ,/w 或/c 将/d 拉开/v 全球/n 能源/n [结构/n 调整/vn]/nz 的/ude1 序幕/n 。/w 
国际/n 能源/n 战略/n 观察/v 人士/n 指出/v :/w 2014年/t 注定/v 将/d 成为/v “/w 非常规/b ”/w 大/a 发展/vn 的/ude1 一年/mq 。/w [最新/a 消息/n]/nz 显示/v ,/w 英国/ns 将/d 在/p 2014年/t 夏季/t 启动/v 首轮/n 页岩气/nz 招标/vn 。/w 记者/nnt 获悉/v ,/w 在/p 中国/ns ,/w 2014年/t 一季度/nz 也/d 是/vshi [第三/m 轮/qv]/mq 页岩气/nz 招标/vn 进入/v 实质/n 启动/v 的/ude1 阶段/n 。/w 而/cc 日本/ns 、/w 印尼/ns 等/udeng 国/n ,/w 自/p 去年/t 就/d 开始/v 部署/vn 启动/v 能源/n 的/ude1 “/w 非常规/b 转型/vn ”/w ,/w 页岩气/nz 则/d 成为/v “/w 调/v 仓/ng ”/w 首选/vn 。/w 
在/p 国内/s ,/w 这种/r 转变/v 日益/d 切实/ad 可见/c 。/w 尽管/c [第三/m 轮/qv]/mq 页岩气/nz 招标/vn 结果/n 尚未/d 揭晓/vi ,/w 但/c 从/p 中石化/nz 去年/t 连续/a 打出/v 高质量/nz 气井/n ,/w 以及/cc [安东/ns 油田/nis]/nt 今年年初/t 大手笔/n 布局/n 四川/ns 等/udeng 迹象/n 可以/v 看出/v ,/w 国内/s 油/n 服/v 设备/n 商/vg 已经/d 在/p 出击/vi 非常规/b 领域/n 。/w 
非常规/b 转型/v 一举多得/nz 
美国/nsf 总统/nnt 奥巴马/nrf 在/p 竞选/vn 中/f 提到/v [大力/d 发展/vn]/nz [清洁/a 能源/n]/nz 时/ng ,/w 最大/gm 的/ude1 卖点/n 是/vshi :/w 提供/v 更多/ad 的/ude1 就业/vn 。/w 而/cc 此次/rz 英国/ns 能源/n 大臣/nnt 也/d 指出/v ,/w 发展/v 页岩气/nz 可以/v 提供/v 上/f [万/d 个/q]/mq 就业/vn 岗位/n 。/w 在/p 国内/s ,/w 同样/d 有/vyou 此/rzs 考虑/v 。/w 
“/w [传统/n 能源/n]/nz 发展/vn 遭遇/v 的/ude1 环境/n 瓶颈/n ,/w 最终/d 会/v 转变/vn 成/v 社会/n 压力/n ,/w 如果/c 不/d 主动/ad 向/p 非传统/b 转变/v ,/w 就/d 会/v 出现/vn 经济/n 的/ude1 结构性/n 问题/n 。/w ”/w [厦门/ns 大学/nis]/ntu [能源/n 研究/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 林伯强/nr (/w 微博/n )/w 对/p 上/f 证/n 报/n 记者/nnt 表示/v ,/w “/w 国内/s 的/ude1 主动/ad 转型/vn 提供/v 的/ude1 就业/vn 岗位/n 将/d 更/d 甚/dg 于/p 欧美/n 。/w ”/w 
上述/b 判断/v 得到/v 最新/a 验证/v 。/w 日前/t ,/w [安东/ns 石油/n]/nz 与/cc 四川省/ns 宜宾市/ns 签订/v 页岩气/nz 开发/vn 、/w [运营/vn 管理/vn]/nz 、/w 环境保护/gg 、/w 研究/vn 培训/vn 及/cc 综合利用/nz 等/udeng 方面/n 的/ude1 战略/n [合作/vn 框架/n 协议/n]/nz 。/w 
相关/vn 人士/n 透露/v ,/w 一纸/mq 协议/n 带来/v 的/ude1 [经济/n 协同/vd 效应/n]/nz 将/d 在/p 未来/t 爆发/v 。/w 就/d 连/ulian 当地/s 官员/nnt 也/d 称/v ,/w “/w 安东/ns 进驻/v 有望/v 令/v 宜宾/ns 率先/d 崛起/v ,/w 先于/v 全省/n 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz ”/w 。/w 
全球/n 调/v 仓储/vn 备/v 天然气/n 
“/w 油气/n 并举/vi ”/w 已经/d 成为/v 全球/n 潮流/n 。/w 据/p 公开/ad 资料/n 显示/v ,/w 近年来/dl ,/w [国际/n 大/a 石油/n 公司/nis]/ntc 坚持/v 油气/n 并举/vi 的/ude1 战略/n ,/w 天然气/n 产量/n 比率/n 明显/a 上升/vi ,/w [埃克/nrf 森美/nrf 孚/vg]/nz 、/w 壳牌/nz 的/ude1 油气/n 产量比/n 甚至/d 接近/v 1/m 比/p 1/m 。/w 
在/p 国内/s ,/w 近年来/dl 扶持/v 天然气/n 的/ude1 政策/n 倾斜/vi 尤为/d 明显/a 。/w 从/p 供需/n 面/nf 看/v ,/w 气荒/nz 成为/v 冬季/t 里/f 迈/v 不过/c 的/ude1 坎/ng 。/w 
根据/p 市场/n 机构/n 提供/v 的/ude1 数据/n ,/w 自/p 2013年10月/t 以来/f ,/w 国内/s 气荒/nz 缺口/n 不断/d 拉/v 大/a ,/w 缺口/n 大于/v 去年/t [10/m %/w 左右/f]/mq ,/w 在/p [100/m 亿/m 立方米/q]/mq 。/w 安迅思/nr 提供/v 的/ude1 [数据/n 显示/v]/nz ,/w [东北/ns 地区/n]/nz 出现/v 排队/vn 加气/nz 现象/n ,/w 中石油/nz 对/p [化工/n 企业/n]/nz 时/ng 有限/a 气/n 通知/n 。/w 而/cc 连日/d 北方/s 雾霾/nz 也/d 令/v 燃煤/vn 企业/n 自身/rr 急/v 寻/v “/w 煤/n 改/v 气/n ”/w 的/ude1 环保/n 出路/n 。/w 层层/q 倒逼/nz 下/f ,/w 国内/s 油气/n 商/vg 纷纷/d 向/p 天然气/n 和/cc 非常规/b 转型/vn 。/w 
放眼/v 全球/n ,/w “/w 调/v 仓/ng ”/w 背后/f 的/ude1 原因/n 或许/d 略/d 有/vyou 不同/a 。/w 2013年/t 来/vf ,/w 雪佛龙/ntc 和/cc 荷兰/nsf 皇家/n 壳牌/nz 与/cc [埃克/nrf 森美/nrf 孚/vg]/nz 、/w [意大利/nsf 埃尼/ntc 集团/nis]/ntc 和/cc [秋明/ns 英国/ns 石油/n 公司/nis]/nt 争夺/v 乌克兰/nsf 两处/mq 潜在/b 储量/n 巨大/a 的/ude1 页岩/n 气田/n 开发权/n 。/w “/w 对于/p 上述/b 公司/nis 来讲/uls ,/w 发展/v 页岩气/nz 或许/d 单纯/a 出于/v 经济/n 考虑/v ,/w 但/c 对/p 日本/ns 则/d 不同/a 。/w ”/w 林伯强/nr 表示/v 。/w 
从/p 公开/ad 资料/n 可见/c ,/w 去年/t 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 访问/v 加拿大/nsf 和/cc 美国/nsf ,/w 其中/rz 一条/mq 就是/v 与/cc 加拿大/nsf 谈/v 页岩气/nz 进口/vn 。/w 林伯强/nr 指出/v ,/w “/w 日本/ns 短缺/vi 资源/n 是/vshi 原因/n 之一/rz ,/w 另外/c [日本/ns 大地震/nz]/nz 后/f ,/w 核污染/nz 成为/v 全民/n 之/uzhi 痛/a 。/w 核能/n 安全/an 大/a 受/v 质疑/vn ,/w 这种/r 转型/vn 的/ude1 迫切/ad 只有/c 日本/ns 国民/n 才/d 有/vyou 切身/b 感受/v 。/w ”/w 
2012年/t ,/w [日本/ns 进口/vn]/nz 了/ule 高达/v [6/m 万亿/q 日元/n]/mq 的/ude1 [液化/vn 天然气/n]/nz ,/w 远远/d 超过/v 了/ule 2010年/t 的/ude1 [3/m ./w 5/m 万亿/q 日元/n]/mq 。/w 日本/ns 签署/v 的/ude1 长期/d [进口/vn 合同/n]/nz 几乎/d 是/vshi 全世界/n 最/d 贵/a 的/ude1 ,/w 因为/c [液化/vn 天然气/n]/nz 的/ude1 价格/n 一直/d 与/cc 持续/vd 高位/n 的/ude1 [原油/n 价格/n]/nz 挂钩/vi 。/w 
国内/s 专家/nnt 指出/v ,/w 日本/ns 的/ude1 高价/n 气/n 将/d 成为/v 中国/ns 的/ude1 前车之鉴/n 。/w 因此/c ,/w 无论/c 从/p 政府/nis 层面/n 还是/c 企业/n 层面/n ,/w 都/d 想/v 抓住/v 机遇/n 开采/v 成本/n 低廉/a 的/ude1 页岩气/nz 。/w 从/p [三/m 桶/q]/mq 油/n 以及/cc 大型/b [电力/n 集团/nis]/nt 华电/nr 、/w 国/n 电/n 都/d 挤入/v 页岩气/nz 开发/v 领域/n 可见/c ,/w 无论是/c 环保/n 倒逼/nz 还是/c 经济效益/n ,/w 无人/b 会/v 坐视/nz 错过/v 页岩气/nz 的/ude1 开发/vn 潮流/n 。/w 中/f 金/b 在线/vn 朱贤佳/nr 
