[新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n 塔里木/ns 油田/nis]/nt 近年来/dl 一直/d 坚持/v [油气/n 开发/vn]/nz 与/cc [生态/n 保护/vn]/nz 同步/vd ，/w 做到/v [油气/n 勘探/vn]/nz 开发/v 战略/n 与/cc 环境保护/gg 措施/n [有机/b 结合/v]/nz ，/w 造就/v 了/ule 油田/nis 良好/a 的/ude1 [生态/n 环境/n]/nz 。/w 
克拉/q 2/m 气田/n 是/vshi [西/f 气/n 东/f 输/v]/nz 主力/nnt 气/n 源地/n ，/w 地处/v [塔里木/ns 盆地/n]/nz [生态/n 环境/n]/nz [敏感/a 区域/n]/nz ，/w 其/rz 东北/ns 面/nf 是/vshi 巍巍/z 天山/ns 支脉/n ，/w 西南/ns 面/nf 是/vshi 一望无际/vl 的/ude1 [塔克/nrf 拉玛/nrf 干/v 沙漠/n]/nz 。/w 气田/n 开发/vn 之前/f ，/w 这里/rzs 渺无人烟/bl ，/w 人称/n “/w [死亡/vi 之/uzhi 海/n]/nz ”/w 。/w 为了/p 改变/v 这/rzv 一/m 现状/n ，/w 自/p 10年前/t 克拉/q 2/m 气田/n 开发/vn 建设/vn 之/uzhi 日/b 起/vf ，/w [塔里木/ns 油田/nis]/nt 在/p 建设/vn 中/f 重视/v [生态/n 环境/n]/nz 保护/vn ，/w 着力/vd 建设/v 环保/n 油气田/n ，/w 切实/ad 做到/v [油气/n 勘探/vn]/nz 开发/v 战略/n 与/cc 环境保护/gg 措施/n 结合/v 。/w 
据介绍/nz ，/w 5年前/t ，/w 克拉/q 作业区/nz 采取/v 油田/nis 建设/vn 与/cc [环境/n 建设/vn]/nz 同步/vd 规划/n 的/ude1 方针/n ，/w 巧妙/a 利用/v 山体/n 沟壑/n ，/w 投资/vn 300多万元/m 建成/v [3/m ./w 1/m 公顷/q]/mq 的/ude1 [人工/b 湿地/n]/nz ，/w 在/p 气田/n 区域内/nz 种植/v 榆树/ns 、/w 胡杨/n 、/w 沙枣/nf 等/udeng 耐寒/a 草木/n ，/w 成活率/n 达到/v [90/m %/w 以上/f]/mq ，/w 植被/n 面积/n 扩大/v 到/v [11/m ./w 5/m 公顷/q]/mq 。/w 
[人工/b 湿地/n]/nz 建成/v 后/f ，/w 员工/n 投放/v 了/ule 鱼苗/n ，/w 野鸭/n 集聚/vn 而/cc 来/vf ，/w 在/p [清澈/a 见/v 底/f]/nz 的/ude1 水中/s 嬉戏/vi 。/w [没/d 过/uguo 多久/ryt]/nz ，/w 上/f [百/m 只/d]/mq 不/d 知名/a 的/ude1 鸟/n 飞来/v ，/w 员工/n 为/p 它们/rr 垒/v 窝/n 筑巢/vi 。/w 随后/d ，/w 黄羊/n 、/w 黄鼬/n 等/udeng 动物/n 也/d 在/p 芦苇/n 周围/f 定居/v 。/w “/w 早些/nz 年/qt ，/w 这里/rzs 可谓/v ‘/w 千山/ns 鸟/n 飞/vi 绝/d ’/w ，/w 见到/v 小动物/nz 都/d 是/vshi 稀罕/a 事/n 。/w 现在/t 可/v 不同/a 了/ule ，/w [人工/b 植被/n]/nz 多/a 了/ule ，/w 环境/n 好/a 了/ule ，/w 这些/rz 动物/n 也/d 愿意/v 在/p 这/rzv 停留/vi 、/w 安家/vi 了/ule 。/w ”/w [塔里木/ns 油田/nis]/nt 克拉/q 作业区/nz 采气/vn 工/n 杨/ng 人/n 书/n 微笑/vi 地/ude2 说/v 。/w （/w 杨涛/nr 利苏华/nr ）/w 
