有人/r 说/v ，/w 真相/n 永远/d 赶/v 不/d 上/f 谣言/n 的/ude1 速度/n 。/w 不过/c ，/w 真相/n 多/a 晚/tg 到来/vi 都/d 不/d 迟/a 。/w 2013年/t ，/w 在/p 海外/s 媒体/n 中间/f 诞生/vi 了/ule 一些/mq 关于/p 中国/ns 的/ude1 谣言/n ，/w 其中/rz 有/vyou [9/m 个/q]/mq 引起轰动/v 。/w 那么/c ，/w 其/rz 真相/n 到底/d 是/vshi 怎样/ryv 的/ude1 呢/y ？/w 
“/w 中国/ns 假药/n 肆虐/v 非洲/nsf ”/w 
2013年1月/t ，/w 英国/ns 《/w 卫报/nz 》/w 称/v ，/w 在/p 坦桑尼亚/nsf 和/cc 乌干达/nsf 这/rzv 两个/mq 全球/n 疟疾/nhd 病人/n 最多/ad 的/ude1 国家/n ，/w 抗/v 疟疾/nhd 药/n 中/f 有/vyou 1/3/m 是/vshi 中国/ns 的/ude1 假药/n 或/c 是/vshi 低于/v 标准/n 的/ude1 药/n 。/w 在/p 这/rzv 两国/mq ，/w 几乎/d 每个人/mq 或/c 他们/rr 的/ude1 家人/n 都/d 有/vyou 过/uguo 服用/v 假药/n 的/ude1 经历/n 。/w 当地人/n 认为/v ，/w 这些/rz 假药/n 就/d 像/v 质量/n 低劣/a 的/ude1 手机/n 和/cc 衣服/n 一样/uyy ，/w 全都/d 来自/v 中国/ns 。/w 
但是/c ，/w 据调查/nz ，/w 抗疟药/gb 在/p 非洲/nsf 全/a 由/p [世界/n 卫生/an 组织/n]/nt 统一/vn 进行/vn 国际/n 采购/vn ，/w 并/cc 向/p 各国/rzs 提供/v 。/w 药品/n 必须/d 获得/v 进口国/nz 政府/nis 和/cc [世界/n 卫生/an 组织/n]/nt 双重/b 认证/vn ，/w 出现/v 假药/n 和/cc 劣质/b 药/n 的/ude1 可能性/n 很小/a 。/w [中国/ns 外交部/nto]/nt 发言人/nnt 华春莹/nr 曾/d 表示/v ，/w 指责/v 以/p 中国/ns 为主/vi 制造/vn 的/ude1 假药/n 大量/m 涌入/v 非洲/nsf 地区/n 的/ude1 说法/n [毫无/v 根据/p]/nz ；/w 中国/ns 对于/p 出口/vn 药品/n 的/ude1 管理/vn 采取/v 了/ule 国际上/nz 通行/vi 的/ude1 原则/n 和/cc 做法/n 。/w 
坦桑尼亚/nsf 食品/n 和/cc 药品/n 局/n 代理/v 局长/nnt 、/w 实验室/nis 主管/vn 尤古鲁姆/nrf 对/p 中国/ns 帮助/v 坦桑尼亚/nsf 抗/v 疟/n 和/cc 中国/ns 对/p 坦桑尼亚/nsf [医疗/n 卫生/an]/nz 事业/n 的/ude1 贡献/n 大加/d 赞赏/v ：/w “/w 中国/ns 抗疟药/gb 非常/d 有效/a 。/w 而/cc 坦桑尼亚/nsf 也/d 一直/d 想/v 自己/rr 独立/a 生产/v 药品/n ，/w 现在/t 中国/ns 正在/d 帮助/v 坦桑尼亚/nsf 建立/v 药厂/nis 。/w ”/w 尤古鲁姆/nrf 称/v ，/w 他/rr 相信/v 中国/ns 抗疟药/gb 的/ude1 质量/n ，/w 并且/c 期望/vn 与/cc 中国/ns 在/p 传统/n 医药/n 上/f 开展/v 合作/vn 。/w 
“/w 广东/ns 出售/v 死婴/nz 汤/n ”/w 
[加拿大/nsf 广播/vn 公司/nis]/ntc （/w CBC/x ）/w 在/p 2013年/t 报道/v 中国/ns 出台/vi 措施/n 打击/v 网络/n 造谣/vi 时/ng ，/w 提到/v 中国/ns 对/p “/w 广东/ns 出售/v 死婴/nz 汤/n ”/w 等/udeng 谣言/n 进行/vn 严查/v 。/w 一/m 时间/n ，/w “/w 广东/ns 出售/v 死婴/nz 汤/n ”/w 在/p 海外/s 引起/v 强烈/a 关注/v 。/w 
其实/d ，/w 有关/vn “/w 广东/ns 出售/v 死婴/nz 汤/n ”/w 的/ude1 谣言/n 早/a 在/p 10年前/t 就/d 曾/d 出现/v 。/w 当时/t ，/w [广东省/ns 公安厅/nis]/nto 高度/d 重视/v ，/w 先后/d 组织/n [十/m 多个/mq]/mq 工作组/nis 多次/mq 对/p 境外/s 网站/n 提及/v 有关/vn 地方/n 的/ude1 餐馆/nis 进行/vn [全面/ad 调查/vn]/nz ，/w 既/c 没有/v 发现/vn 烹煮/nz “/w 婴儿/n 汤/n ”/w 的/ude1 餐馆/nis ，/w 也/d 找/v 不到/v 吃/v 过/uguo “/w 婴儿/n 汤/n ”/w 的/ude1 人/n 。/w 另外/c ，/w 从/p 海外/s 网站/n 刊登/v 的/ude1 一些/mq 照片/n 看/v ，/w 餐馆/nis 场景/n 、/w 烹饪/vi 程序/n 和/cc 所/usuo 用/p 的/ude1 烹饪/vn 工具/n 与/cc 一般/ad 餐馆/nis 的/ude1 明显/a 不同/a ，/w 不合/v 常理/n ，/w 说明/v 照片/n 是/vshi 经/p 人工/b 专门/d 布置/v 后/f 拍摄/v 的/ude1 。/w 
[广东省/ns 公安厅/nis]/nto 有关方面/nz 负责人/nnt 严正/a 指出/v ，/w 一些/mq 境外/s 网站/n 多次/mq 登载/v 同一/b 内容/n 的/ude1 虚假/a 消息/n ，/w 其/rz 目的/n 是/vshi 攻击/v 我国/n 的/ude1 [计划生育/n 政策/n]/nz ，/w 损害/v 广东省/ns 乃至/c 我国/n 的/ude1 形象/n ，/w 是/vshi 极少数/mq 别有用心/vl 的/ude1 人/n 捏造/v 的/ude1 [虚假/a 新闻/n]/nz 。/w 
