据/p 日本/ns 《/w 报知/v 体育/n 》/w 网站/n 1月7日/t 报道/v ,/w 日本/ns 一名/mq [84/m 岁/qt]/mq 老汉/n 在/p 医院/nis 追求/v 一名/mq [79/m 岁/qt]/mq 熟识/v 女性/n 后/f 遭/v 拒/vg ,/w 随即/d 恼羞成怒/vl 威胁要/nz 取/v 其/rz 性命/n 。/w [日本/ns 奈良县/ns 中/f 吉野/nr 警署/nis]/nt 于/p 6日/t 逮捕/v 了/ule 嫌疑人/n 新/a 田武熊/nr ,/w 据称/v 该/rz 嫌疑人/n 为/p [和歌山/ns 县/n]/ns 桥/n 本市/r 人/n ,/w 无/v 正当/a 职业/n 。/w 受害/vi 女性/n 于/p 2013年10月/t 就/d 已/d 控诉/v 其/rz 骚扰/v 行为/n ,/w 警方/n 当时/t 仅/d 对/p 其/rz 进行/vn 了/ule 口头/n 警告/vn 。/w 
据/p 报道/v ,/w 嫌疑人/n 曾/d 于/p 在/p 2013年11月18日/t ,/w 给/p 该/rz 女性/n 打/v 过/uguo 一/m 通电话/vi ,/w 大致/d 内容/n 为/p “/w 你/rr 再/d 不见/v 我/rr ,/w 不理/v 我/rr ,/w 小心/a 我/rr 杀/v 了/ule 你/rr ”/w ,/w 涉嫌/v 对/p 该/rz 女性/n 进行/vn 恐吓/v 。/w 据/p [中/f 吉野/nr 警署/nis]/nt 透露/v ,/w 嫌疑人/n 新/a 田/n 则/d 称/v 自己/rr 无/v [恐吓/v 行为/n]/nz ,/w 并/cc 否认/v 其/rz 罪行/n 。/w 
据/p 警方/n 透露/v ,/w 嫌疑人/n 约/d 4年前/t 在/p 妻子/n 所在/n 的/ude1 [奈良县/ns 医院/nis]/nt 结识/v 与/cc 妻子/n 同室/nz 的/ude1 该/rz 女性/n ,/w 并/cc 对/p 其/rz 产生/v 好感/n 。/w 约/d 从/p 2年前/t 开始/v ,/w 就/d 频繁/a 前往/v 位于/v 奈良县/ns 下/f 市/n 町/n 的/ude1 该/rz 女性/n 家中/s 对/p 其/rz 进行/vn 骚扰/v 。/w 
受害/vi 女性/n 于/p 2013年10月30日/t 向/p [中/f 吉野/nr 警署/nis]/nt 求助/v 。/w 警方/n 于/p 次日/t 就/d 依据/n 骚扰/v 限制/vn 法/n 对/p 嫌疑人/n 进行/vn 警告/vn ,/w 令/v 其/rz 不得/vi 再/d 接近/v 该/rz 女性/n 家中/s 。/w 该/rz 女性/n 在/p 此/rzs 之后/f ,/w 就/d 前往/v 县/n 外/f 孩子家/n “/w 避难/vi ”/w ,/w 即使/c 回到/v 家中/s ,/w 也/d 会/v 拜托/v 警方/n 加强/v 在/p 自家/rr 附近/f 巡逻/vn 。/w (/w 实习/vn 编译/v :/w 李洲颖/nr 审稿/vi :/w 王欢/nr )/w 
