昨天/t （/w 6日/t ）/w 凌晨/t ，/w 松江/ns 泗泾镇/ns 汇/v 泾/n [商业/n 广场/n]/nz [一/d KTV/x]/mq 会所/nis 内/f ，/w [8/m 人/n]/mq 唱/v 完/vn 歌/n 下/f 楼/n 时/ng 被/pbei 多/a 人/n 追/v 砍/v ，/w 造成/v 其中/rz [4/m 人/n]/mq 不同/a 程度/n 受伤/vi 。/w 伤者/n 称/v ，/w 事发/vi 前/f 曾/d 看到/v 其他/rzv 包厢/n 有人/r 打斗/vi ，/w 为/p 避免/v 麻烦/an 提前/vd 离开/v ，/w 没想到/nz 被/pbei 打斗/vi 的/ude1 某一/mq 方/q 误伤/v 。/w 警方/n 已经/d 介入/v 调查/vn 此案/r 。/w 
“/w 之前/f 从未/d 见过/v 砍/v 人/n 者/k ”/w 
伤者/n 中/f 有/vyou 一人/mq 名叫/v 牛春禹/nr ，/w [46/m 岁/qt]/mq 的/ude1 他/rr 昨日/t 躺在/v [上海市/ns 第一/m 人民/n 医院/nis]/nth 松江/ns 分院/nis 的/ude1 病床/n 上/f ，/w 右臂/n 缠着/v 厚厚的/z 绷带/n ，/w 因/p 失血/vi 较多/d ，/w 说话/vi 显得/v 有些/rz 有气无力/al 。/w 
牛春禹/nr 的/ude1 妻子/n 郑俊华/nr 回忆说/nz ，/w 前天/n 20时/t 许/v ，/w 他们/rr 夫妻/n 俩/m 和/cc 亲戚/n 、/w 自己/rr 公司/nis 的/ude1 员工/n 一行/n [8/m 人/n]/mq ，/w 来到/v 位于/v 泗泾镇/ns 汇/v 泾/n [商业/n 广场/n]/nz [4/m 层/qv]/mq 的/ude1 “/w 飞天/n 量贩/nz ”/w KTV/x 唱歌/vi 。/w 到/v 昨日零时40分/t 许/v ，/w 他们/rr 下/f 楼/n 正要/d 打车/v 回家/vn ，/w 突然/ad 遭到/v [七/m 八/m 名/q]/mq [陌生/a 男子/n]/nz 持刀/nz 袭击/vn 。/w “/w [第/m 一批/mq]/mq 砍/v 人/n 的/ude1 是/vshi 两个人/mq ，/w 我/rr 爱人/n （/w 牛春禹/nr ）/w 走/v 在/p 我/rr 前面/f ，/w 持刀/nz 的/ude1 人/n 从/p 他/rr 背后/f 砍/v 过来/vf ，/w 这么/rz 长/a 的/ude1 刀/n ，/w 有/vyou [40/m 厘米/q]/mq 长/a 。/w ”/w 郑俊华/nr 边/k 说/v 边/k 比划/vi 着/uzhe 。/w 郑俊华/nr 等/udeng 人/n 想/v 往/p 前/f 跑/v ，/w 迎面/d 又/d 来/vf 了/ule 另外/c [五/m 六/m 名/q]/mq 持刀/nz 男子/n ，/w 有/vyou 菜刀/n 和/cc 长/a 刀/n ，/w “/w 明晃晃/z 的/ude1 很/d 吓人/a ”/w 。/w 
袭击/vn 过后/v ，/w 牛春禹/nr 右/f 腹部/n 中/f 一刀/mq ，/w 右手/n 前臂/n 下/f 侧/ng 中/f 三刀/nz 。/w 由于/p 受伤/vi 严重/a ，/w 他/rr 从/p 泗泾/nz 医院/nis 转院/vi 到/v 第一/m [人民/n 医院/nis]/nth 松江/ns 分院/nis 治疗/vn 。/w 牛春禹/nr 公司/nis 的/ude1 员工/n 游本贵/nr 看见/v 刀/n 快/a 砍到/nz 牛春禹/nr 头/n 上/f 时/ng ，/w 下意识/n 用/p 手/n 帮/v 着/uzhe 挡/v 了/ule 一下/mq ，/w 结果/n 虎口/n 被/pbei 砍/v 中/f ，/w 裂开/v 一道/d 长长的/z 伤口/n 。/w 郑俊华/nr 左腿/n 大腿/n 外侧/f 中/f 一刀/mq ，/w 公司/nis 的/ude1 另一/m 员工/n 臀部/n 连/ulian 中/f 数/n 刀/n 。/w 据/p 牛春禹/nr 、/w 郑俊华/nr 等/udeng 伤者/n 事后/f 回忆/v ，/w 他们/rr 之前/f 从/p 没有/v 见过/v 持刀/nz 行凶/vi 者/k ，/w 前天/n 晚上/t 吃饭/vi 及/cc 后来/t 到/v KTV/x 唱歌/vi 也/d 没有/v 与/cc 他人/rr 发生/v 矛盾/an ，/w 平时/t 未/d 与/cc 他人/rr 结怨/vi 。/w 
“/w 有/vyou 砍/v 人/n 者/k 说/v 砍/v 错/v 了/ule ”/w 
牛春禹/nr 、/w 郑俊华/nr 夫妻/n 说/v ，/w 在/p “/w 飞天/n 量贩/nz ”/w 唱歌/vi 时/ng ，/w 在/p KTV/x 走廊/n 里/f 看到/v 有/vyou 血滴/nz ，/w 隔壁/s 包厢/n 地上/s 有/vyou 许多/mq 玻璃/n 碎片/n ，/w 当时/t 就/d 想到/v 有人/r 打/v 过/uguo 架/qv ，/w 为/p 避免/v 不必要/a 的/ude1 冲突/vn ，/w 他们/rr 一行/n [8/m 人/n]/mq 决定/v 速速/nz 离开/v ，/w 没想到/nz 在/p 停车场/n 被/pbei 人/n 追/v 砍/v 。/w “/w 你们/rr 看清楚/nz ，/w 是不是/v 我们/rr ，/w 你们/rr 是不是/v 找错/nz 人/n 了/ule ？/w ”/w 牛春禹/nr 说/v ，/w 被/pbei 砍/v 时/ng 他/rr 无奈/d 地/ude2 大声/d 向/p 行凶/vi 者/k 求饶/vi ，/w 但/c 对方/n 仍旧/d 围住/v 他们/rr 一阵/mq 乱砍/nz ，/w 有/vyou 砍/v 人/n 者/k 在/p 逃离/v 前/f 曾/d 低声/d 说/v 了/ule 一句/mq “/w 砍/v 错/v 了/ule ”/w 。/w 
游本贵/nr 称/v ，/w 他们/rr 足足/d 被/pbei 追/v 砍/v 了/ule [五/m 六/m 分钟/qt]/mq ，/w 随后/d 行凶/vi 者/k 跳/vi 上/f 路边/s 一辆/mq 白色/n 面包车/n 、/w 一辆/mq 黑色/n 轿车/n ，/w 快速/d 离开/v 。/w 由于/p 当时/t 多/a 人/n 受伤/vi ，/w 他们/rr 先/d 打车/v 到/v 了/ule 医院/nis 。/w 之后/f 拨打/v 了/ule 110/m 报警/vn 。/w 
昨日/t 14时/t 许/v ，/w 飞天/n 量贩/nz KTV/x 一/m 周姓/nz 值班/vn 主任/nnt 转述/v 事发/vn 时/ng 值班/vn 的/ude1 汪姓/nz 主任/nnt 的/ude1 话说/vn ，/w 当天/t 凌晨/t ，/w 有/vyou 两个/mq 包厢/n 的/ude1 客人/n 不知/v 为何/ryv 发生/v 打斗/vi ，/w 包厢/n 内/f 留下/v 血迹/n 和/cc 被/pbei 摔碎/nz 的/ude1 酒瓶/n 。/w 过/uguo 了/ule 没/d 多久/ryt ，/w 冲突/vn 中/f 感觉/n 吃亏/a 的/ude1 一方/mq 又叫/v 了/ule 一批/mq 人/n 赶到/v ，/w 在/p 门店/n 外面/f 的/ude1 停车场/n 追/v 砍/v 他人/rr ，/w 但/c 不/d 清楚/a 砍伤/v 的/ude1 是不是/v 其他/rzv 无辜者/nz 。/w 
多/a 名/q 事发/vi 时/ng 值班/vn 的/ude1 KTV/x 店员/nnt 、/w 在/p 停车场/n 揽客/vi 的/ude1 [出租车/n 司机/nnt]/nnd 也/d 证实/v 了/ule 砍/v 人/n 事件/n 的/ude1 发生/vn ，/w 并/cc 猜测/v 双方/n 可能/v 之前/f 在/p KTV/x 发生/v 矛盾/an ，/w “/w 听说/v 因为/c 喝醉酒/nz 互相/d 看不顺眼/vl ，/w 砍/v 人/n 的/ude1 一方/mq 回去/v 叫/vi 了/ule 人/n ，/w 还/d 带/v 了/ule 刀/n 。/w ”/w 
昨日/t ，/w 牛春禹/nr 、/w 郑俊华/nr 的/ude1 儿子/n 在/p 微博/n 上/f 发布/v 求助/vn 信息/n ，/w 称/v 父母/n 和/cc 亲友/n 被/pbei 凶徒/nz 认错人/nz 并/cc 砍伤/v ，/w 父亲/n 手臂/n 肌肉/n 被/pbei 砍断/v ，/w 医生/nnt 称/v 日/b 后/f 无法/v 弯曲/a ，/w 弟弟/n 哭/v 了/ule 一宿/mq ，/w 恳请/v 目击者/n 提供/v 凶手/n 线索/n 。/w 从/p 微博/n 注册名/n 看/v ，/w 发帖者/nz [实名/gi 认证/vn]/nz 为/p “/w [上海/ns 振/vg 视/vg 文化/n 传播/vn 有限公司/nis]/nt 签约/vi 演员/nnt ”/w 。/w 
“/w 飞天/n 量贩/nz ”/w KTV/x [工作/vn 人员/n]/nnt 称/v ，/w 事发/vi 后/f 警方/n 调阅/v 了/ule 店/n 内/f 和/cc 附近/f 的/ude1 监控/vn 录像/n 。/w 目前/t ，/w 警方/n 正在/d 进一步/d 侦破/v 此案/r 。/w 
