据/p 日本/ns livedoor/x 新闻网/n 1月6日/t 援引/v 路透社/nt 消息/n ，/w [丰田/nz 汽车/n]/ntc 在/p 中国/ns 的/ude1 两家/mq 公司/nis 宣布/v ，/w [一汽/n 丰田/nz]/nz 与/cc [广/a 汽/n 丰田/nz]/nz 2013年/t 在/p [中国/ns 大陆/ns]/nz 地区/n 销量/n 已/d 超过/v 原计划/nz ，/w 达到/v [91/m ./w 64/m 万辆/q]/mq 。/w 
报道/v 称/vn ，/w 由于/p 钓鱼岛/ns 问题/n 影响/vn ，/w 中国/ns 国内/s [抵制/v 日货/n]/nz 行动/vn 一度/d 使/v 丰田/nz 销量/n 大幅/d 下滑/vi 。/w [一汽/n 丰田/nz]/nz 相关/vn 人士/n 表示/v ，/w 丰田/nz 2013/m 新款/b SUV/x “/w RAV4/x “/w 目前/t 销量/n 销量/n 的/ude1 恢复/vn 给/p 2014年/t 丰田/nz 业绩/n 做出/v 了/ule 较大/d 贡献/n 。/w 
报道/v 称/vn ，/w 尽管/c 日本/ns 制造商/nnd 汽车/n 销售量/n 已经/d 基本/a 回到/v 原有/vn 水平/n ，/w 但/c 2013年末/t 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 可能/v 又/d 带来/v 了/ule 新的/a 忧虑/vn 。/w 其次/c ，/w 美国/nsf 福特/nrf 在/p 华/b 市场/n 也/d 是/vshi 日本/ns 汽/n 商/vg 的/ude1 一大/n 威胁/vn 。/w 
据悉/v ，/w 2014年/t 丰田/nz 将/d 继续/v 深入/ad 推进/vi 中国/ns 本地化/v 战略/n ，/w “/w 为/p [中国/ns 消费者/n]/nz 提供/v 更多/ad 的/ude1 [优质/b 产品/n]/nz 及/cc 服务/vn ，/w 并/cc 计划/n 在/p [中国/ns 市场/n]/nz 的/ude1 销量/n 达到/v 史上/d 最高/a 的/ude1 [110/m 万辆/q]/mq 以上/f ”/w ，/w 即/v 2014年/t 丰田/nz 在/p [中国/ns 大陆/ns]/nz 目标/n 为/p [同比/n 增长/v]/nz [19/m ./w 89/m %/w 以上/f]/mq ，/w 接近/v 20%/m 。/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 裘捷/nr 审稿/vi ：/w 王欢/nr )/w 
