人民网/nz 讯/ng 马/n 年/qt 新春/t ，/w 社区/n 书法/n 志愿者/nnt 上/f 渔船/n 、/w 写/v 春联/n ，/w 为/p 义/ng 城/n 街道/ns 的/ude1 渔民/nnd 们/k 送来/v [新年/t 祝福/vn]/nz 。/w 1月6日/t 上午/t ，/w 在/p 巢湖/ns 岸边/s 的/ude1 [一/d 艘/q]/mq 渔船/n 上/f ，/w 渔民/nnd 们/k 热热闹闹/z 地/ude2 围着/v 义/ng 城/n 街道/ns [康园/nz 社区/n]/ns 的/ude1 书法/n 志愿者/nnt 王德刚/nr 老师/nnt ，/w 点/qt 着/uzhe “/w 春联/n 菜单/n ”/w 。/w 塘西村/ns 的/ude1 一位/mq 大妈/n 说/v ：/w “/w 王/n 老师/nnt ，/w 你/rr 帮/v 我们/rr 写/v 一些/mq 适合/v 贴/vn 船上/s 的/ude1 春联/n 吧/y 。/w ”/w 王/n 老师/nnt 泼墨/vi 挥毫/vi 写下/v 了/ule “/w 人/n 勤/a 年/qt 丰/ag ，/w 鱼虾/n 满仓/nz ”/w 。/w “/w 我/rr 要/v 一幅/mq 新春/t 祝福/vn 的/ude1 ”/w ，/w 王/n 老师/nnt 就/d 写下/v 了/ule “/w 纳福/vi 生/v 瑞气/n ，/w 把酒/v 送/v 春风/n ”/w 的/ude1 春联/n 。/w 一会儿/mq 功夫/n ，/w 大家/rr 都/d 拿到/v 了/ule 自己/rr 喜欢/vi 的/ude1 春联/n ，/w 渔民/nnd 们/k 笑呵呵/z 地/ude2 说/v ：/w “/w 我们/rr 也/d 私人/n 订制/v 了/ule 春联/n ，/w 享受/v 了/ule 一回/mq VIP/x 待遇/n 。/w ”/w 
这/rzv 是/vshi 今年/t 包河区/ns 义/ng 城/n 街道/ns [志愿/n 服务/vn]/nz 活动/vn 的/ude1 一次/mq 全新/b 尝试/v ，/w 随着/p 社区/n [志愿/n 服务/vn]/nz 活动/vn 的/ude1 广泛开展/v ，/w 社区/n 各类/r 志愿者/nnt 日益/d 增多/v ，/w [志愿/n 服务/vn]/nz 活动/vn 逐步/d 呈现/v 菜单/n 式/k 、/w 多样化/vi 的/ude1 勃勃生机/al 。/w （/w 李璐/nr 刘风云/nr ）/w 
