据/p 新华社/nt 电/n 昨天/t ，/w 据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w [香港/ns 廉政/n 公署/nis]/nt 1月5日/t 晚/tg 在/p 本地/rzs 甲组/n [足球/n 联赛/n]/nz 愉园/nz 队/n 与/cc 晨曦队/nt 的/ude1 比赛/vn 后/f ，/w 带走/v 愉园/nz 队/n [6/m 名/q]/mq 球员/nnt ，/w 球队/nis 其他/rzv 球员/nnt 和/cc 教练/nnt 也/d 被/pbei 带走/v 协助/vn 调查/vn 。/w 
在/p 当天/t 的/ude1 比赛/vn 中/f ，/w 联赛/n 排名/vi 垫底/vi 的/ude1 愉园/nz 队/n 半场/nz 就/d 已经/d 0∶3/m 落后/a ，/w 全场/n 最终/d 0∶5/m 惨败/vi 。/w 
据/p 报道/v ，/w 双方/n 球员/nnt 在/p 比赛/vn 结束/v 后/f 返回/v 更衣室/n ，/w 多/a 名/q 早已/d 在场/vi 部署/vn 的/ude1 廉/ag 署/ng 调查/v 人员/n 突然/ad 表明/v 身份/n ，/w 进入/v 愉园/nz 队/n 的/ude1 更衣室/n 并/cc 先后/d 单独/d 带走/v 巢鹏飞/nr 、/w 樊伟军/nr 、/w 刘嘉城/nr 、/w 博若维奇/nrf 、/w 萨沙·穆斯/nrf 等/udeng [6/m 名/q]/mq 球员/nnt 和/cc 副领队/nnt 梁倬轩/nr ，/w 而/cc 球队/nis 其他/rzv 球员/nnt 和/cc 教练/nnt 等/udeng [19/m 人/n]/mq 也/d 被/pbei 带走/v 协助/vn 调查/vn 。/w 至/p 当天/t 深夜/t ，/w 有/vyou 部分/n 球员/nnt 已/d 获准/v 离开/v 。/w 
据悉/v ，/w 廉政公署/nis 以往/t 在/p 调查/v 球员/nnt 涉嫌/v 踢/v 假球/nz 的/ude1 案件/n 中/f ，/w 大多/d 只是/d 暗中/d 拘捕/v 或者/c 邀请/v 球员/nnt 到/v 廉/ag 署/ng 接受/v 调查/vn ，/w 很少/ad 在/p 比赛/vn 后/f 如此/rzv 高调/n 当众/d 带走/v 球员/nnt 。/w 
2013年12月/t ，/w 香港/ns [甲级/b 联赛/n]/nz 发生/v 一起/s 涉嫌/v 踢/v 假球/nz 事件/n ，/w 屯门队/nt 在/p 对阵/vn [横滨/ns FC/x 队/n]/nt 时/ng ，/w 李明/nr 在/p 补/v 时/ng [第三/m 分钟/qt]/mq 上演/v “/w 乌龙/r 绝杀/v ”/w ，/w 令/v 球队/nis 1∶2/m 败北/vi 。/w 屯门队/nt 领队/nnt 和/cc 代理/v 教练/nnt 赛/vn 后/f 辞职/vi ，/w 球队/nis 取消/v 所有/b 球员/nnt 的/ude1 注册/vn 。/w 
