轰动/vn 国内/s 的/ude1 制售/v 地沟油/nf 案件/n 1月7日/t 在/p 济南/ns 宣判/v ，/w 图/n 为/p 开庭/vi 审判/vn 现场/s 。/w 
组件/n 车间/n 制售/v 有害/a 食品/n 获/v 暴利/n 
2001年3月/t ，/w 朱传峰/nr 、/w 朱传清/nr 、/w 朱传波/nr 兄弟/n [三/m 人/n]/mq 共同/d 出资/vi ，/w 注册/vn 成立/vi 了/ule [平阴县/ns 孔村镇/ns 郭/nz 柳沟村/ns 油厂/nis]/nt （/w 系/v [个体/n 经营/vn]/nz ）/w ，/w 并/cc 组建/v 西/f 车间/n ，/w 从事/vi 动物油/n 加工/vn 、/w 销售/vn 。/w 2005年/t 转向/vi “/w 泔水油/nf ”/w 的/ude1 回收/vn 再/d 加工/v 业务/n 。/w 2007年3月/t ，/w [三/m 人/n]/mq 在/p 油厂/nis 原址/n 注册/vn 成立/vi [平阴县/ns 孔村镇/ns 城南/f 兴财/nz 油厂/nis]/nt （/w 系/v [个体/n 经营/vn]/nz ）/w ，/w 并/cc 组建/v 南/b 车间/n ，/w 从事/vi [生物/n 柴油/n]/nz 、/w 动物油/n 的/ude1 收购/vn 、/w 加工/vn 、/w 销售/vn 。/w 2009年3月/t ，/w [三/m 人/n]/mq 出资/vi 以/p 朱传清/nr 的/ude1 连襟/n 杜恒强/nr 为/p [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt ，/w 注册/vn 成立/vi 发达/a 公司/nis ，/w 在/p 原/b 厂/n 基础上/nz 组建/v 东/f 车间/n ，/w 从事/vi [生物/n 柴油/n]/nz 、/w 油酸/n 、/w 硬脂酸/n 及/cc 植物/n 沥青/n 等/udeng [工业/n 用/p 油/n]/nz 的/ude1 生产/vn 、/w 销售/vn 。/w 
自/p 2006年/t 起/vf ，/w 先后/d 从/p 山东/ns 、/w 北京/ns 、/w 江苏/ns 、/w 新疆/ns 等/udeng 地/ude2 大量/m 收购/v “/w 泔水油/nf ”/w 、/w 白土/nr 等/udeng 原料/n ，/w 在/p 西/f 车间/n 通过/p 加温/v 除/p 杂/a 、/w 除臭/nz 、/w 过滤/v 、/w 脱酸/gb 、/w 脱脂/v 等/udeng 工序/n ，/w 生产/vn “/w 地沟油/nf ”/w 。/w 在/p 明知/v 他人/rr 将/d 所购/nz 的/ude1 “/w 地沟油/nf ”/w 冒充/v 食用油/n 进行/vn 销售/vn 的/ude1 情况下/nz ，/w 仍/d 将/d “/w 地沟油/nf ”/w 销售/vn 给/p [山东省/ns 聊城市/ns 昌/ag 泉/ng 粮油/n 实业/nis 有限公司/nis]/nt 、/w [济南/ns 千门/nz 商贸/n 中心/nis]/nt 、/w 济南/ns 大/a [中/f 粮油/n 有限公司/nis]/nt 、/w [山西省/ns 侯马/ns 添仓/nz 粮油/n 有限公司/nis]/nt 、/w [河北省/ns 保定市/ns 三丰/nz 路亚/nrf 辉/ng 粮油/n 经销部/nis]/nt 、/w [湖北省/ns 监利县/ns 永兴/ns 英华/nz 食用油/n 门市部/n]/nt 等/udeng [17/m 家/q]/mq 食用油/n 经营户/n ，/w 销售/v 金额/n 共计/v [52418544/m ./w 2/m 元/q]/mq 。/w 
在/p “/w 地沟油/nf ”/w 生产/vn 、/w [销售/vn 过程/n]/nz 中/f ，/w 朱传峰/nr 负责/v 公司/nis 全面/ad 工作/vn ，/w 朱传清/nr 分管/v 业务员/nnt ，/w 并/cc 负责/v 原材料/n 的/ude1 采购/vn 和/cc 产品/n 的/ude1 推销/vn ，/w 朱传波/nr 负责/v 产品/n 的/ude1 销售/vn 和/cc [公司/nis 财务/n]/nz 。/w 
以上/f 所述/nz 之/uzhi 人/n 在/p 明知/v 朱传峰/nr 、/w 朱传清/nr 、/w 朱传波/nr 的/ude1 公司/nis 用/p “/w 泔水油/nf ”/w 生产/vn “/w 地沟油/nf ”/w ，/w 并/cc 将/d “/w 地沟油/nf ”/w 冒充/v 食用油/n 销售/vn 的/ude1 情况下/nz ，/w 仍/d 参与/v 生产/vn 、/w 销售/vn 活动/vn 。/w 其中/rz ，/w 朱传峰/nr 、/w 朱传清/nr 、/w 朱传波/nr 、/w 杜恒强/nr 、/w 杜恒才/nr 、/w 蒋卫东/nr 、/w 朱传国/nr 参与/v 全部/m “/w 地沟油/nf ”/w 的/ude1 生产/vn 、/w 销售/vn 活动/vn ,/w 朱洪涛/nr 参与/v 生产/vn 、/w 销售/v 金额/n 为/p [46569640/m ./w 2/m 元/q]/mq ，/w 刘兴善/nr 参与/v 生产/vn 、/w 销售/v 金额/n 为/p [44434461/m ./w 2/m 元/q]/mq ，/w 刘恒亮/nr 参与/v 生产/vn 、/w 销售/v 金额/n 为/p [8815582/m 元/q]/mq 。/w 
[虚/a 开/v 增值税/n 专用/vn 发票/n]/nz 抵扣/v 公司/nis 税款/n 
发达/a 公司/nis 在/p 经营/v 过程/n 中/f ，/w 因/p 购进/v 的/ude1 “/w 泔水油/nf ”/w 没有/v 进/vn 项/q [增值税/n 专用/vn 发票/n]/nz ，/w 而/cc 出售/v 生产/vn 的/ude1 油酸/n 、/w 硬脂酸/n 产品/n 时/ng 须向/v 对方/n 出具/v 销/vn 项/q [增值税/n 专用/vn 发票/n]/nz ，/w 为/p 能/v [抵扣/v 税款/n]/nz ，/w 朱传清/nr 向/p 马玉旺/nr (/w 系/v 食用油/n [个体/n 经营户/n]/nz )/w 提出/v 帮忙/vn 开具/v 进/vn 项/q [增值税/n 专用/vn 发票/n]/nz 。/w 
马玉旺/nr 同意/v ，/w 并/cc 在/p 发达/a 公司/nis 与/cc [山东/ns 禹王/nz 实业/nis 有限公司/nis]/ntc 、/w [上海/ns 益/vg 海/n 商贸/n 有限公司/nis]/nt [山东/ns 分公司/nis]/nt 、/w [青岛/ns 渤海/ns 农业/n 发展/vn 有限公司/nis]/nt 等/udeng [11/m 家/q]/mq 公司/nis 没有/v 实际/n 购销/vn 业务/n 的/ude1 情况下/nz ，/w 以/p 发达/a 公司/nis 名义/n 与/cc 对方/n 签订/v [虚假/a 合同/n]/nz ，/w 让/v 对方/n 给/p 发达/a 公司/nis 开具/v [增值税/n 专用/vn 发票/n]/nz ，/w 帮助/v 发达/a 公司/nis 取得/v 进/vn 项/q [增值税/n 专用/vn 发票/n]/nz 共计/v [53/m 张/q]/mq ，/w 金额/n 合计/v l3353312/x ./w [68/m 元/q]/mq ，/w 税额/n 共计/v [1735930/m ./w 72/m 元/q]/mq ，/w 价/n 税/n 总计/v [15089243/m ./w 4/m 元/q]/mq 。/w 
[增值税/n 专用/vn 发票/n]/nz 全部/m 用于/v 在/p [山东省/ns 平阴县/ns 国税局/nis]/nt 抵扣/v 发达/a 公司/nis 税款/n 。/w 
法院/nis 经/p 审理/v 认为/v ，/w 朱传峰/nr 、/w 朱传清/nr 、/w 朱传波/nr 、/w 杜恒强/nr 、/w 杜恒才/nr 、/w 朱洪涛/nr 、/w 蒋卫东/nr 、/w 朱传国/nr 、/w 刘兴善/nr 、/w 刘恒亮/nr 在/p 生产/vn 、/w 销售/vn 的/ude1 食品/n 中/f 掺入/v 有毒/vn 、/w 有害/a 的/ude1 非/b 食品/n 原料/n ，/w 数额/n 特别/d 巨大/a ；/w 发达/a 公司/nis 违反/v [增值税/n 专用/vn 发票/n 管理/vn]/nz 规定/n ，/w 让/v 他人/rr 为/p 自己/rr [虚/a 开/v 增值税/n 专用/vn 发票/n]/nz 用于/v [抵扣/v 税款/n]/nz ，/w 数额/n 巨大/a ，/w 依法/d 判决/vn 朱传峰/nr 犯/v 生产/vn 、/w 销售/vn 有毒/vn 、/w 有害/a 食品/n 罪/n ，/w 判处/v 死刑/n ，/w 缓期/vi 二年/t 执行/v ，/w [剥夺/v 政治权利/n 终身/n]/nz ，/w 并处/v 没收/vn 个人/n 全部/m 财产/n ；/w 朱传清/nr 犯/v 生产/vn 、/w 销售/vn 有毒/vn 、/w 有害/a 食品/n 罪/n ，/w 判处/v 无期徒刑/n ，/w [剥夺/v 政治权利/n 终身/n]/nz ，/w 没收/v 个人/n 全部/m 财产/n ；/w 犯/v [虚/a 开/v 增值税/n 专用/vn 发票/n 罪/n]/nz ，/w 判处/v 有期徒刑/n 十二年/t ，/w 决定/v 执行/vn 无期徒刑/n ，/w [剥夺/v 政治权利/n 终身/n]/nz ，/w 并处/v 没收/vn 个人/n 全部/m 财产/n ；/w 朱传波/nr 犯/v 生产/vn 、/w 销售/vn 有毒/vn 、/w 有害/a 食品/n 罪/n ，/w 判处/v 无期徒刑/n ，/w [剥夺/v 政治权利/n 终身/n]/nz ，/w 没收/v 个人/n 全部/m 财产/n ；/w 犯/v [虚/a 开/v 增值税/n 专用/vn 发票/n 罪/n]/nz ，/w 判处/v 有期徒刑/n 十年/mq ，/w 决定/v 执行/vn 无期徒刑/n ，/w [剥夺/v 政治权利/n 终身/n]/nz ，/w 并处/v 没收/vn 个人/n 全部/m 财产/n 。/w 
法庭/nis 依法/d 对/p 杜恒强/nr 、/w 杜恒才/nr 、/w 朱洪涛/nr 、/w 蒋卫东/nr 、/w 朱传国/nr 、/w 刘兴善/nr 、/w 刘恒亮/nr 做出/v 了/ule 判决/vn 。/w （/w 宋翠/nr ）/w 
