参选/v 台北/ns 市长/nnt 的/ude1 台大/nz 医师/nnt 柯文哲/nr 5日/t 出席/v 新书/n 签名/vi 会/v 。/w 图片/n 来源/n ：/w 台湾/ns 《/w [中/f 时/ng 电子报/nz]/nz 》/w 
台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 有意/d 争取/v 绿营/nz 支持/v 参选/vn 台北/ns 市长/nnt 的/ude1 台大/nz 医师/nnt 柯文哲/nr 5日/t 说/v ，/w 美/b 河/n 市/n 及/cc 双子星/nz 弊/ng 案/ng 皆/d 台北/ns 市府/n 以/p 机密/n 为/p 由/p 不愿/nz 公开/ad 内容/n ，/w 只要/c 他/rr 当选/v 绝对/d 主动/ad 公布/v ，/w 让/v 台北/ns 市长/nnt 郝龙斌/nr 、/w 前/f 市长/nnt 马英九/nr “/w 剉/n 咧/v 等/udeng ”/w ，/w 这/rzv 才/d 是/vshi 政党/n 轮替/nz 的/ude1 意义/n 。/w 他/rr 也/d 抛出/v 退/vn 选/v 条件/n ，/w 有/vyou 非/b 国民党/n 参选/v 人民/n 调/v 高/a 过/uguo 他/rr 就/d 退/v 选/vn 。/w 
台北市/ns 议员/nnt 童仲彦/nr 5日/t 为/p 柯文哲/nr 举办/v “/w 就要/d 这/rzv 柯良药/nr ”/w 签书/nz 暨/cc 慈善/a 音乐会/n ，/w 吸引/v 近/a [百/m 名/q]/mq 支持者/n 参加/v ，/w 柯文哲/nr 献出/vf 歌唱/vi 处女/n 秀/ag ，/w 演唱/v 《/w [香港/ns 之/uzhi 夜/tg]/nz 》/w 《/w 在/p 水/n 一方/mq 》/w 。/w 
柯文哲/nr 向/p 支持者/n 说/v ，/w 这场/r 选举/v 是/vshi 以/p 文化/n 为基础/nz 、/w 主体/n 的/ude1 [社会/n 运动/vn]/nz ，/w 最重要/nz 的/ude1 是/vshi 思想/n 、/w 文化/n 及/cc 制度/n ，/w 他/rr 说/v ，/w 郝龙斌/nr 把/pba 美/b 河/n 市/n 案/ng 推给/nz 马英九/nr ，/w 但/c 双子星/nz 案/ng 总是/d 郝/nz 签约/vi 的/ude1 ，/w 却/d 以/p 机密/n 为/p 由/p 不愿/nz 公开/ad ，/w 只要/c 他/rr 当选/v ，/w 会/v 主动/ad 公布/v 内容/n ，/w 若/c 连胜文/nr 当选/v ，/w 2/m 案/ng 仍/d 是/vshi 机密/n 。/w 
面对/v 是否/v 加入/vn 民进党/nz ，/w 柯文哲/nr 还/d 未/d 松口/vi ，/w 他/rr 表示/v ，/w 应该/v 先/d 考量/vi 胜/v 选/vn ，/w 入/v 不/d 入党/vi 是/vshi 次要/b 问题/n 。/w 是否/v 感受到/nz 民进党/nz 抛出/v 诚意/n 或/c 转向/vi ？/w 柯文哲/nr 说/v ，/w 方向/n 改变/v 跟/p 达到/v 目的/n 需要/v 时间/n ，/w 世界/n 上/f 唯一/b 不变/nz 的/ude1 就是/v 变/vn 。/w 
对于/p 连胜文/nr 3年/t 收到/v [300/m 多/a]/mq 封/q 恐吓信/n ，/w 柯/n 说/v 他/rr 常/d 接到/v 恐吓信/n 与/cc 恐吓/v 电话/n 要/v 他/rr 不要/d 选/v ，/w 但/c 称/v 自己/rr 做人/vi 没/d 那么/c 差/a ，/w 应/v 不/d 超过/v [300/m 封/q]/mq 。/w （/w 记者/nnt 李柏涛/nr ）/w 
