台湾/ns 名/q 主持/v 陶晶莹/nr （/w 陶子/nr ）/w ，/w 在/p 微博/n 上/f 载/v 、/w 舒淇/nr 及/cc 蓝心湄/nr 齐齐/nz 扮/v 侍应/n 的/ude1 照片/n ，/w 而/cc 根据/p 上/f 载/v 照片/n ，/w 照片/n 拍摄/v 地点/n 应该/v 是/vshi [三/m 人/n]/mq 有/vyou 份/q 投资/vn 的/ude1 餐厅/nis 。/w 虽然/c [三/m 人/n]/mq 年纪/n 都/d 不/d 小/a ，/w 但/c 神奇/a 的/ude1 是/vshi ，/w 当/p 她们/rr 都/d 扎起/nz 小辫/n 后/f ，/w 竟然/d 全部/m 都/d 好似/v 学生妹/nz ，/w 完全/ad 展示/v 大/a 女人/n 逆/vg 龄/ng 的/ude1 潜能/n ，/w 果然/d 厉害/a ！/w 虽然/c 照片/n 张/q 张/q 养眼/nz ，/w 但/c 可惜/v 因为/c 陶子/nr 之前/f 扬言/v 不想/v 参加/v 大陆/ns 节目/n 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w ，/w 因/p 不想/v 靠/v 孩子/n 赚钱/v 惹来/nz 轩然大波/n ，/w 连带/vn 网民/gi 看到/v 该/rz 张/q 照片/n 亦/d 负/v 评/v 连连/d ，/w 有/vyou 网友/n 揶揄/v 她/rr 这么/rz 讨厌/v 大陆/ns 不/d 应/v 去/vf 大陆/ns 赚钱/v ，/w 更/d 有/vyou 网友/n 叫/vi 她/rr 不要/d 拖/v 舒淇/nr 后腿/n 。/w 
