江青/nr 1915年/t 生于/v [山东/ns 诸城/ns]/ns ，/w 1933年/t 加入/v 中国共产党/nt ，/w 曾/d 在/p 上海/ns 被捕/vi 脱离/v 党组织/n 。/w 抗战/vi 爆发/v 后/f ，/w 江青/nr 到达/v 延安/ns ，/w 后/f 与/cc 毛泽东/nr 结婚/vi 。/w 文化大革命/nz 开始/v 后/f ，/w 江青/nr 任/v [中央/n 文革/n]/nz 小组/nis 第一/m 副组长/nnt 、/w 解放军/nnd 文革/n 小组/nis 顾问/nnt 。/w 积极/ad 策划/vn 诬陷/v 打倒/v 一大批/mq [党/n 和/cc 国家/n 领导人/nnt]/nz ，/w 并/cc 与/cc 张春桥/nr 、/w 姚文元/nr 、/w 王洪文/nr 结成/v “/w 四人帮/n ”/w ，/w 给/p [党/n 和/cc 国家/n]/nz 造成/v 极其/d 严重/a 的/ude1 危害/vn 。/w 江青/nr 1976年10月/t 被/pbei [中央/n 政治局/nis]/nto 审查/vn 。/w 1977年7月/t ，/w 江青/nr 被/pbei 永远/d 开除/v 出/vf 党/n ，/w 1981年/t 被判/v 处死刑/nz ，/w 缓期/vi 2年/t 执行/v ，/w 后/f 依法/d 减/v 为/p 无期徒刑/n 。/w 1991年5月14日/t ，/w 在/p 北京/ns [保/v 外/f 就医/vi]/nz 的/ude1 江青/nr 在/p 其/rz 住地/n 自杀/vi 身亡/vi 。/w 
何殿奎/nr 是/vshi [秦城/nr 监狱/nis 前/f 监管/vn 处/n]/nt 处长/nnt 。/w 近日/t 记者/nnt 采访/v 了/ule 他/rr 。/w 他/rr 所/usuo 说/v 的/ude1 江青/nr 及/cc 林彪/nr 的/ude1 “/w [四大/n 金刚/n]/nz ”/w 在/p [秦城/nr 监狱/nis]/nt 的/ude1 生活/vn ，/w 与/cc 社会上/nz 流传/v 的/ude1 多/a 有/vyou 不同/a 。/w 因为/c 多年/mq 从事/vi 特殊/a 工作/vn 养成/v 的/ude1 谨慎/a ，/w 何殿奎/nr 从不/d 轻易/d 接受/v 采访/vn ，/w 更/d 不/d 接受/v 外/f 媒/ng 采访/v 。/w 记者/nnt 本人/rr [无数/m 次/qv]/mq 向/p 他/rr 转达/v 其他/rzv 媒体/n 的/ude1 采访/vn 请求/v 和/cc 出版社/nis 的/ude1 出/vf 书/n 邀请/v ，/w 都/d 被/pbei 他/rr 谢绝/v 。/w 但/c 只要/c 看到/v 媒体/n 上/f 关于/p 一些/mq [历史/n 人物/n]/nz 的/ude1 不/d 实/ad “/w 纪实/n ”/w ，/w 他/rr 就/d 会/v 很/d 气愤/a ，/w 不/d 吐/v 不快/a 。/w “/w 这/rzv 篇/q 文章/n 的/ude1 内容/n 全/a 是/vshi 假/a 的/ude1 ！/w ”/w 年/qt 近/a [80/m 岁/qt]/mq 的/ude1 何殿奎/nr 依然/d 瘦削/a 硬朗/a 、/w 腰背/n 挺直/v ，/w 记忆力/n 也/d 特别/d 好/a 。/w 近日/t ，/w 他/rr 把/pba 记者/nnt 叫/vi 到/v 家中/s ，/w 指/v 着/uzhe 某/rz 文摘报/nz 上/f 《/w 江青/nr 晚年/t 骚动/vi 的/ude1 监狱/nis 生涯/n 》/w 的/ude1 文章/n （/w 摘自/v 美国/nsf 作者/nnt 特里尔/ns 所/usuo 写/v 的/ude1 《/w 江青/nr 全传/n 》/w ）/w 说/v 。/w 文章/n 被/pbei 画/v 上/f 了/ule 多/a 道/qv 着重/v 线/n ，/w 用/p 数字/n 标注/v 出/vf [9/m 处/n]/mq 虚假/a ，/w 包括/v ：/w 审判/vn 结束/v 后/f 彭真/nr 来到/v [秦城/nr 监狱/nis]/nt 看望/v 江青/nr 、/w 1988年12月/t 她/rr 提出/v 的/ude1 全家/n 聚会/vi 纪念/v [毛泽东/nr 诞辰/n]/nz 的/ude1 要求/n 遭/v 拒/vg 后/f 吞下/vf 50多粒/m 安眠药/n 、/w 1989年11月/t 中/f 办/v 为/p 她/rr 在/p 酒仙桥/nz 附近/f 找/v 了/ule [一/d 栋/q]/mq [2/m 层/qv]/mq 小/a 楼/n 、/w 她/rr 最后/f 在/p [公安/n 医院/nis]/nt 病房/n 的/ude1 浴室/n 里/f 用/p 手帕/n 上吊/vi 自杀/vi 等/udeng 。/w “/w 江青/nr 至/p 死/v 没有/v 离开/v 过/uguo [秦城/nr 监狱/nis]/nt ！/w ”/w 何殿奎/nr 斩钉截铁/al 地/ude2 告诉/v 记者/nnt 。/w 
1976年/t ，/w 何殿奎/nr 是/vshi [秦城/nr 监狱/nis 管教/vn 科/n]/nt 科长/nnt 。/w 他/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 这个/rz 职务/n 主要/b 是/vshi 名义/n 上/f 的/ude1 ，/w 实际上/d 大家/rr 都/d 在/p 一线/n ，/w [6/m 个/q]/mq 监区/nz （/w 编号/n 从/p 201到206/m ）/w 各/rz 有/vyou 负责人/nnt 。/w 他/rr 负责/v 的/ude1 204/m 监区/nz ，/w 当时/t 主要/b 关押/v 的/ude1 是/vshi 林彪/nr 集团/nis 嫌犯/n 。/w 林彪/nr 的/ude1 “/w [四大/n 金刚/n]/nz ”/w ，/w 1976年12月29日/t 被/pbei 送进/vf [秦城/nr 监狱/nis]/nt 。/w 几天/mq 前/f ，/w 监狱/nis 已经/d 开会/vi 做/v 了/ule 周密/a 布置/v ，/w 宣布/v 了/ule 几条/mq 规定/n ，/w 包括/v ：/w 犯人/n 不准/v 抽烟/vi ，/w 可以/v 吃水果/nz ；/w 犯人/n 看病/vi 在/p [复兴/vn 医院/nis]/nth 和/cc [北京/ns 医院/nis]/nth ；/w 犯人/n 到/v 时/ng 要/v 把/pba 他们/rr 的/ude1 领/v 章/q 帽徽/n 全部/m 摘/v 下来/vf 。/w 29日/t 上午/t ，/w 何殿奎/nr 的/ude1 工作/vn 是/vshi 给/p 警卫/nnt 讲课/vi 。/w 看守/n 204/m 的/ude1 是/vshi 一个/mq 中队/nis 的/ude1 战士/nnt ，/w 约/d 有/vyou [八/m 九十/m 人/n]/mq ，/w 何殿奎/nr 跟/p 他们/rr 没有/v 上下级/n 关系/n ，/w 主要/b 是/vshi 业务/n 指导/vn 。/w 他/rr 教育/vn 这些/rz 对/p 政治/n 一无所知/vl 的/ude1 年轻/a 战士/nnt ，/w 要/v 跟/p 犯人/n [划清/v 界限/n]/nz ，/w 谨防/v 被/pbei 拉下水/vl ；/w 不要/d 跟/p 犯人/n 聊天/vi ，/w 但/c 犯人/n 有/vyou 什么/ry 言行/n 和/cc 活动/vn 要/v 记录/vn 下来/vf 。/w 当晚/t 7点30分/t ，/w 204/m 监区/nz 迎来/v 了/ule 押送/v 黄永胜/nr 的/ude1 车队/nis 。/w 8点30分/t ，/w 李作鹏/nr 被/pbei 押送/v 到/v 。/w [晚些/nz 时候/n]/nz ，/w 吴法宪/nr 和/cc 邱会作/nr 也/d 先后/d 押/v 到/v ，/w 关押/v 地/ude2 是/vshi 201/m 监区/nz 。/w 
黄/a 吴/tg 李邱/nr 是/vshi 1971年/t “/w [九/b 一/d 三/m 事件/n]/nz ”/w 后/f ，/w 在/p 人民大会堂/nz 被捕/vi 的/ude1 ，/w 分别/d 被/pbei 关/n 在/p [北京/ns 卫戍区/n]/nz 的/ude1 不同/a 地点/n ，/w 接受/v 隔离/vn 审查/vn 。/w “/w 四人帮/n ”/w 倒台/vi 后/f ，/w 他们/rr 以为/v 自己/rr 的/ude1 问题/n 应该/v 解决/vn 了/ule ，/w 所以/c 对/p 入狱/vi 都/d 毫无/v 思想/n 准备/v 。/w 吴法宪/nr 后来/t 向/p 何殿奎/nr 透露/v 了/ule 当时/t 的/ude1 心情/n ：/w “/w 来/vf 前/f 他们/rr 说/v 是/vshi 中央/n 首长/nnt 找/v 我/rr 谈话/vn ，/w 我/rr 当时/t 心情/n 特别/d 激动/a ，/w 误认为/v 是/vshi 要/v 解决/vn 我/rr 的/ude1 问题/n ，/w 结果/n 相反/vi ，/w 把/pba 我/rr 关/n 进/vf 了/ule 监狱/nis 。/w 我/rr 有罪/nz 这/rzv 是/vshi 事实/n ，/w 但/c 不/d 应该/v 骗/vn 我/rr 嘛/y 。/w ”/w 约/d 几个月/mq 后/f ，/w 监狱/nis 做/v 了/ule 调整/vn ，/w 把/pba 林彪/nr 集团/nis 的/ude1 嫌犯/n 都/d 集中/v 到/v 204/m ，/w 吴法宪/nr 和/cc 邱会作/nr 此时/r 迁出/v 201/m ，/w 搬到/vf 了/ule 条件/n 较好/d 的/ude1 204/m ，/w 房间/n 大/a 了/ule 一倍/mq 。/w 江青/nr 集团/nis 的/ude1 则/d 集中/v 到/v 203/m 。/w 204/m 是/vshi 一座/mq [三/m 层/qv]/mq 的/ude1 青砖/n 楼房/n ，/w 呈/v 倒/vi U/x 字形/n ，/w 每层/d 有/vyou 监房/nz [15/m 间/f]/mq 。/w [26/m 名/q]/mq 主要/b 嫌犯/n 住在/v 二/m 、/w [三/m 楼/n]/mq ，/w 其他/rzv 的/ude1 住在/v 一楼/nz 。/w 
他/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 犯人/n 的/ude1 伙食/n 标准/n 为/p 每人/r 每个/r 月/n [30/m 块钱/q]/mq ，/w 所有/b 人/n 都/d 一样/uyy 。/w 通常/d ，/w 早餐/n 是/vshi 稀饭/n 馒头/nf 就/d 咸菜/nf ，/w 偶尔/d 吃/v 一次/mq 油条/nf 。/w 中餐/n 和/cc 晚餐/n 一般/ad 为/p 两个/mq 菜/n ，/w 一/m 荤/ag 一/m 素/ag 。/w 每次/r 由/p [3/m 个/q]/mq 值班员/nnd 推/v 着/uzhe 餐车/n 在/p [3/m 个/q]/mq 楼层/n 中/f 同时/c 送/v 餐/qv ，/w 为/p 的/ude1 就是/v 怕/v 饭菜/n 变/v 凉/a 。/w 冬天/t ，/w 因为/c 屋子/n 背阴/a ，/w [秦城/nr 监狱/nis]/nt 里/f 一般/ad 早/a 于/p 市政/n 开始/v 供暖/vn ，/w 一直/d 要/v 到/v 4月/t 里/f 。/w 夏天/ns ，/w 也/d 不是/c 太热/nz 。/w 苏联/ns 援建/v 的/ude1 [秦城/nr 监狱/nis]/nt 建筑/n 质量/n 很好/ad ，/w 房顶/n 之上/f 盖/v 有/vyou 一层/mq 很/d 厚/a 的/ude1 隔热瓦/nz ，/w 跟/p 天花板/n 之间/f 的/ude1 空间/n 大/a 到/v 一个人/mq 可以/v 猫腰/v 走过/v 。/w 顶/v 上/f 还/d 安装/v 有/vyou 巨大/a 的/ude1 抽风机/n ，/w 用于/v 通风/vn 。/w 监狱/nis 夏天/ns 统一/vn 给/p 犯人/n 发/v 白布/n 裤/ng 、/w 短裤/n 和/cc 汗衫/n ，/w 冬天/t 发/v 棉/ng 衣裤/n 、/w 棉鞋/n 。/w 至于/p 毛衣/n 和/cc 秋/tg 衣裤/n ，/w 那确实/nz 没有/v 。/w 鞋袜/n 穿坏/nz 了/ule 就/d 发/v 新的/a 。/w 
对于/p 邱/nz 的/ude1 怨气/n ，/w 何殿奎/nr 毫不/d 惊讶/a 。/w 他/rr 淡淡/z 地/ude2 说/v ，/w 时常/d 有/vyou 老干部/n 从/p 秦城/nr 出去/vf 后/f 去/vf 告状/vi ，/w 上面/f 来/vf 调查/vn ，/w 他/rr 就/d 多次/mq 写/v 过/uguo 证明/v 材料/n ，/w 结果/n 表明/v 这些/rz 指控/v 都/d 查无实据/vl 。/w “/w 他们/rr 有/vyou 情绪/n 不能/v 向/p 党中央/nt 发/v ，/w 只能/v 向/p 监狱/nis 发/v 呗/y 。/w 这/rzv 我们/rr 都/d 能/v 理解/vn 。/w ”/w 他/rr 如此/rzv 解释/v 。/w 对于/p 这些/rz [高级/a 干部/nnt]/nz 的/ude1 起/vf 起伏/vi 伏/v ，/w 他/rr 见/v 得/ude3 太多/ad 了/ule 。/w 光/n 他们/rr 公安部/nto ，/w “/w 文革/n ”/w 中/f 就/d 有/vyou [5/m 个/q]/mq 副部长/nnt 曾/d 被/pbei 关/n 进/vf [秦城/nr 监狱/nis]/nt 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 咱们/rr 闹/v 运动/vn 太多/ad ，/w 每一次/d 闹/v 完/vn 运动/vn 后/f 就要/d 纠偏/vi ，/w 所以/c 我/rr 就/d 认为/v 大部分/n 老干部/n 都/d 是/vshi 受害/vi 的/ude1 。/w ”/w 但是/c ，/w 他/rr 至今/d 认定/v ，/w 黄/a 吴/tg 李邱跟/nr 那些/rz 被/pbei 冤枉/v 的/ude1 老干部/n 不/d 一样/uyy ，/w 犯/v 了/ule 罪/n 自然/n 有/vyou 国家/n [法律/n 制裁/vn]/nz 。/w 
黄/a 吴/tg 李邱/nr 唯一/b 享受/v 的/ude1 特殊/a 待遇/n ，/w 要/v 算/v 放风/vi 。/w 天气/n 好/a 的/ude1 时候/n （/w 周末/t 除外/vi ）/w ，/w 犯人/n 每天/r 都/d 要/v 放风/vi 。/w 监区/nz 里/f 有/vyou 专门/d 的/ude1 放风/vi 场/qv ，/w 但/c 这/rzv [4/m 个人/n]/mq 不/d 在/p 狭小/a 的/ude1 放风/vi 场/qv 里/f 放/v ，/w 而是/c 在/p 院子/n 里/f 的/ude1 小路上/nz 放/v 。/w 按/p 习惯/n ，/w 黄永胜/nr 在/p 楼/n 东边/f 的/ude1 小路上/nz ，/w 李作鹏/nr 在/p 西边/f 小路上/nz ，/w 吴法宪/nr 则/d 在/p 中间/f 来回/vd 走/v 。/w 邱会作/nr 不/d 爱/v 出来/vf 放风/vi ，/w 他/rr 有/vyou 胃病/nhd ，/w “/w 老/a 嚷/v 不/d 舒服/a ”/w 。/w 
放风/vi 的/ude1 时间/n 也/d 是/vshi 错开/v 的/ude1 ，/w 犯人/n 绝/d 不能/v 互相/d 照面/vi 。/w 但/c 具体/a 时间/n 和/cc 长短/n ，/w 一般/ad 不/d 加/v 限制/vn 。/w 冬天/t 一般/ad 在/p 太阳/n 好/a 的/ude1 上午/t ，/w 夏天/ns 则/d 在/p 凉快/a 的/ude1 晚饭/n 之后/f 。/w 通常/d ，/w 何殿奎/nr 先/d 安排/v 黄永胜/nr 放风/vi ，/w 然后/c 是/vshi 吴法宪/nr ，/w 再/d 是/vshi 李作鹏/nr ，/w 最后/f 是/vshi 邱会作/nr 。/w 在/p 长期/d 的/ude1 相处/vn 中/f ，/w 何殿奎/nr 逐渐/d 摸/v 熟/a 了/ule 这/rzv 几个人/mq 的/ude1 脾气/n 。/w 在/p 他/rr 眼里/s ，/w 黄永胜/nr 爱/v 摆/v “/w 老革命/nz ”/w 的/ude1 资格/n ，/w 有/vyou 机会/n 就要/d 向/p [工作/vn 人员/n]/nnt 发泄/v 不满/an ，/w 而且/c 听/v 起来/vf 还/d “/w 蛮/d 有/vyou 道理/n 的/ude1 ”/w 。/w 所以/c ，/w 他/rr 告诫/v 下属/vn ，/w 要/v “/w 知/v 而/cc 不理/v ”/w ，/w 如实/d 向/p 上级/n 反映/v 就/d 行/ng 了/ule 。/w 他/rr 印象/n 中/f ，/w 黄/a 在/p 生活/vn 上/f “/w 比较/d 讲究/v ”/w ，/w 经常/d 挑剔/v 伙食/n ，/w 对/p 不/d 爱吃/v 的/ude1 东西/n 不仅/c 不/d 吃/v ，/w 还/d 说什么/nz “/w 不/d 让/v 人/n 活下去/v ”/w ，/w 甚至/d 绝食/vi 过/uguo 。/w 
李作鹏/nr 则/d 很/d “/w 沉闷/a ”/w ，/w 不/d 爱/v 跟/p [工作/vn 人员/n]/nnt 说话/vi ，/w 但是/c 很/d 服从/v 管理/vn 。/w 放风/vi 时/ng 让/v 他/rr 停/vi 就/d 停/vi ，/w 让/v 他/rr 走/v 就/d 走/v ；/w 一日三餐/l ，/w 给/p 多少/ry 就/d 吃/v 多少/ry ，/w 如果/c 问/v 他/rr 够/v 不够/a ，/w 他/rr 的/ude1 回答/vn 就/d 一个/mq 字/n “/w 行/ng ”/w ，/w 就/d 好像/v “/w 没有/v 任何/rz 意见/n 的/ude1 机器人/n ”/w 一样/uyy 。/w 实际上/d ，/w 这个/rz 看似/v 没有/v 意见/n 的/ude1 人/n ，/w 却/d 在/p 自己/rr 的/ude1 回忆/vn 中/f 透露/v ，/w 他/rr 悄悄/d 在/p 床/n 底下/f 藏/v 了/ule 一件/mq 白/a 汗衫/n ，/w 上面/f 密密麻麻/z 地/ude2 写/v 满/a 了/ule 小/a 诗/n 和/cc 回答/v 审问/v 的/ude1 提纲/n （/w 发给/v 犯人/n 的/ude1 纸/n 都/d 是/vshi 编号/n 的/ude1 ，/w 必须/d 全部/m 收回/v ）/w 。/w 但/c 对此/d ，/w 何殿奎/nr 却/d 认为/v 没有/v 可能/v 。/w 他/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 监狱/nis 一周/mq 要/v 对/p 监房/nz 进行/vn [两/q 三/m 次/qv]/mq 检查/vn ，/w 一般/ad 在/p 犯人/n 放风/vi 时/ng 查/v ，/w [怎么/ryv 可能/v]/nz 藏/v 得了/vi 写/v 满/a 字/n 的/ude1 汗衫/n ？/w 
至于/p 吴法宪/nr ，/w 何殿奎/nr 总结/v 他/rr 有/vyou 两个/mq 特点/n ：/w 一/m 是/vshi 对/p [工作/vn 人员/n]/nnt 总是/d 毕恭毕敬/al 的/ude1 ，/w 叫/vi 他/rr 怎么着/ryv 就/d 怎么着/ryv ，/w 没有/v 丝毫/a 不/d 高兴/a 的/ude1 表现/vn ；/w 二/m 是/vshi 有/vyou 心事/n 总爱/nz 说/v 出来/vf 。/w 吴法宪/nr 有/vyou 胆结石/nhd ，/w 何殿奎/nr 曾/d 连续/a [3/m 次/qv]/mq 带/v 他/rr 去/vf [北京/ns 医院/nis]/nth 找/v 专家/nnt 检查/vn 。/w 因为/c 有可能/nz 动手术/vi ，/w 吴法宪/nr 精神/n 非常/d 紧张/a ，/w 再/d 加上/v 《/w 人民日报/nz 》/w 上/f 的/ude1 一篇/mq 文章/n 提到/v 了/ule 林彪/nr 集团/nis 和/cc “/w 四人帮/n ”/w 的/ude1 勾结/vn ，/w 他/rr 心情/n 低落/an ，/w 跟/p 何殿奎/nr 谈到/v 了/ule “/w [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 是否/v 还/d 能/v 给/p 出路/n ”/w 的/ude1 问题/n 。/w 何殿奎/nr 回答/v 他/rr ，/w “/w 给/p 出路/n 是/vshi 党/n 的/ude1 一贯/d 政策/n ”/w 。/w 吴法宪/nr 听/v 后/f ，/w 带着/vn “/w 非常/d 感激/v 的/ude1 表情/n ”/w 给/p 他/rr 鞠/vg 了/ule 一/m 躬/vg ，/w 说/v 自己/rr 放心/v 了/ule 。/w 吴法宪/nr 在/p 自己/rr 的/ude1 回忆/vn 中/f ，/w 详细/a 记述/v 了/ule 整个/b 手术/n 的/ude1 经过/p ，/w 而且/c 写道/v ：/w 手术后/nz ，/w 他/rr 躺着/v 无/v 事/n 就/d 想/v 请/v 护士/nnt 帮忙/vi 找/v 两本/mq 小说/n 看看/v ，/w 但是/c 管理员/nnt 硬/a 不/d 同意/v 。/w “/w 这个/rz 管理员/nnt 是/vshi [秦城/nr 监狱/nis]/nt 中/f 态度/n 比较/d 坏/a 的/ude1 一个/mq ，/w 动不动/d 就/d 训斥/v ‘/w 犯人/n ’/w 。/w ”/w 
对此/d ，/w 何殿奎/nr 笑着/vi 回应/vn ，/w 吴法宪/nr 可能/v 把/pba 这次/r 看病/vi 跟/p 在/p 监狱/nis 外/f 的/ude1 某/rz 次/qv 看病/vi 记/v 混/v 了/ule 。/w 因为/c ，/w 医生/nnt 最终/d 决定/v ，/w 采取/v 保守疗法/n ，/w 根本/a 就/d 没有/v 动手术/vi 。/w 面对/v 记者/nnt 的/ude1 再三/d 追问/v ，/w 他/rr 非常/d 肯定/v 地/ude2 说/v ：/w 吴法宪/nr 在/p 整个/b [秦城/nr 监狱/nis]/nt 期间/f ，/w 都/d 没有/v 动/vn 过/uguo 手术/n 。/w 两人/mq 的/ude1 回忆/vn 有/vyou 很大/d 差距/n 的/ude1 还有/v [一/d 处/n]/mq 。/w 吴法宪/nr 在/p 回忆/v 中/f 写道/v ：/w 有/vyou 个/q 警卫/nnt 战士/nnt 对/p 他/rr 特别/d 好/a ，/w 有/vyou 一次/mq 在/p 聊天/vi 中/f 告诉他/nz ，/w 他/rr 已经/d 被/pbei 开除/v 了/ule 党籍/n 。/w 吴法宪/nr 震惊/v 之/uzhi 余/ng 去/vf 问/v 监管/vn 人员/n ，/w 牵连/v 到/v 这个/rz 战士/nnt 被/pbei 撤换/v ，/w 其他人/r 也/d 都/d 对/p 他/rr 变/v 了/ule 脸色/n 。/w 他/rr 在/p 书/n 中/f 对/p 这个/rz 不/d 知名/a 的/ude1 战士/nnt 表达/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 歉疚/a 。/w 
但/c 何殿奎/nr 认为/v 吴/tg 的/ude1 回忆/vn 有/vyou 误/v ：/w “/w 战士/nnt 能/v 知道/v 什么/ry [开除/v 党籍/n]/nz 的/ude1 事/n ？/w ”/w 他/rr 清楚/a 记得/v ，/w 事情/n 的/ude1 起因/n 是/vshi ，/w 吴法宪/nr 跟/p 一个/mq 战士/nnt 聊天/vi 时/ng ，/w 战士/nnt 无意中/nz 说/v 到/v ，/w 自己/rr 家乡/n 石家庄/ns 附近/f 有一个/mq [导弹/n 基地/nis]/nz ，/w 他/rr 爸/n 就/d 在/p 那个/rz 基地/nis 上/f 。/w 吴法宪/nr 主动/ad 向/p 值班/vn 人员/n 报告/n 了/ule 战士/nnt 的/ude1 “/w 泄密/vi 行为/n ”/w ，/w 结果/n 导致/v 看守/n 他/rr 的/ude1 一个/mq 班/n 被/pbei 整体/n 调走/nz 了/ule 。/w 至于/p 吴法宪/nr 为什么/ryv 要/v 主动/ad 报告/n ？/w “/w 这/rzv 就/d 不/d 知道/v 了/ule 。/w 他/rr 好像/v 说/v ，/w 他/rr 就是/v 怕/v 泄露/v [国家/n 机密/n]/nz 吧/y 。/w ”/w 何殿奎/nr 告诉/v 记者/nnt 。/w 
江青/nr 之/uzhi 死/v 在/p [秦城/nr 监狱/nis]/nt 度过/v [4/m 个/q]/mq 寒暑/n 之后/f ，/w 1980年11月/t ，/w “/w 两/m 案/ng ”/w 公审/v 在即/vi 。/w 11月19日/t 晚/tg ，/w [10/m 名/q]/mq 被告/n —/w —/w 林彪/nr 集团/nis 和/cc 江青/nr 集团/nis 的/ude1 黄永胜/nr 、/w 吴法宪/nr 、/w 李作鹏/nr 、/w 邱会作/nr 、/w 江腾蛟/nr 、/w 江青/nr 、/w 张春桥/nr 、/w 王洪文/nr 、/w 姚文元/nr 、/w 陈伯达/nr —/w —/w 吃/v 过/uguo 了/ule 晚饭/n ，/w 换/v 下/f 了/ule 黑色/n 囚/vg 服/v ，/w 换上/v 了/ule 一套/mq 新/a 发/v 的/ude1 灰色/n 衣裤/n 。/w 
天/qt 黑/a 之后/f ，/w 一个/mq 由/p 30多辆车/m 组成/v 的/ude1 车队/nis ，/w 从/p [秦城/nr 监狱/nis]/nt 浩浩荡荡/al 出发/vi 了/ule 。/w 每个/r 被告/n 乘坐/v [一/d 辆车/q]/mq ，/w 前后/f 各/rz 有/vyou 一辆/mq 备用/vn 车/n ，/w 以/p 备车/nz 坏/a 时/ng 替换/v 。/w 沿途/d 早已/d 戒严/vi 。/w 何殿奎/nr 坐/v 在/p 黄永胜/nr 所在/n 的/ude1 车上/s ，/w 处于/v 车队/nis 的/ude1 前方/s 。/w 驶/vg 到/v 小汤山/ns 西边/f 的/ude1 白/a 山/n 时/ng ，/w 要/v 经过/p 一个/mq 大转弯/nz 。/w 他/rr 回头/vi 望去/v ，/w 只见/v 车灯/n 闪耀/v 成/v 一条/mq 长龙/n ，/w 望/v 不到/v 尾/ng 。/w 
车队/nis 过/uguo 小汤山/ns ，/w 西/f 拐/v 到/v 沙河/ns ，/w 过/uguo [沙河/ns 大桥/n]/nz ，/w 到/v [北/f 太平庄/nz]/ns ，/w 往东/d 进/vf 安定门/ns ，/w 过/uguo 美术馆/nis ，/w 走/v 南池子/nz ，/w 抵达/v 了/ule 位于/v 正义路/nz [7/m 号/q]/mq 的/ude1 公安部/nto 。/w [10/m 名/q]/mq 被告/n 被/pbei 安置/vn 在/p 公安部/nto 北/f 大楼/n 一楼/nz 由/p 办公室/nis 临时/b 改成/v 的/ude1 [10/m 间/f]/mq 宿舍/n 里/f ，/w 离/v 公审/v 的/ude1 大礼堂/n 只有/c [50/m 来/vf]/mq 米/q 远/a 。/w 
第二天/mq ，/w [特别/d 法庭/nis]/nz 开庭/vi 。/w 经过/p 近/a 两个月/mq 的/ude1 审理/vn ，/w 于/p 1981年1月25日/t 进行/vn 了/ule 宣判/v 。/w 黄永胜/nr 被/pbei 判处/v 有期徒刑/n 18年/t ，/w 李作鹏/nr 、/w 吴法宪/nr 被/pbei 判处/v 17年/t ，/w 邱会作/nr 被/pbei 判处/v 16年/t 。/w 从/p 1971年/t 被捕/vi ，/w 到/v 1981年/t 判刑/vi ，/w [4/m 人/n]/mq 已/d 被/pbei 关押/v 10年/t ，/w 均/d 已/d 超过/v 刑期/n 的/ude1 二分/v 之一/rz ，/w 因此/c ，/w 宣判/v 当年/t 就/d 被/pbei [保/v 外/f 就医/vi]/nz ，/w 于/p 8/m 、/w 9月/t 间/f 出狱/vi 。/w 黄永胜/nr 被/pbei 安排/v 到/v 青岛/ns ，/w 吴法宪/nr 到/v 济南/ns ，/w 李作鹏/nr 到/v 太原/ns ，/w 邱会作/nr 到/v 西安/ns 。/w 
江青/nr 则/d 于/p 1984年/t [保/v 外/f 就医/vi]/nz ，/w 但/c 没有/v 离开/v [秦城/nr 监狱/nis]/nt ，/w 只是/d 在/p 监狱/nis 内/f 换/v 了/ule 一个/mq 地方/n 。/w “/w 出去/vf 的话/udh ，/w 谁/ry 能/v 管/v 得了/vi 她/rr 啊/y ？/w ”/w 何殿奎/nr 告诉/v 记者/nnt 。/w 监狱/nis 二门/n 里/f ，/w 有一个/mq 独立/a 的/ude1 小院/n ，/w 原来/d 是/vshi 战犯/n 洗衣房/n ，/w 有/vyou [100/m 平方米/q]/mq 左右/f ，/w 战犯/n 全部/m 释放/v 后/f 一直/d 空置/v 着/uzhe 。/w 此时/r 经过/p 装修/vn ，/w 被/pbei 隔成/nz 了/ule [3/m 间/f]/mq 屋子/n ，/w 用以/d 安置/v 江青/nr 。/w 最/d 东边/f 是/vshi 活动室/n ，/w 有/vyou 电视/n ，/w 中间/f 是/vshi [工作/vn 人员/n]/nnt 的/ude1 值班室/n ，/w 最/d 西边/f 是/vshi 江青/nr 卧室/n ，/w 带/v 卫生间/n 。/w 卧室/n 和/cc 值班室/n 之间/f 的/ude1 隔墙/nz [1/m 米/q]/mq 以上/f 全/a 是/vshi 玻璃/n ，/w 江青/nr 的/ude1 所有/b 活动/vn 都/d 看得/v 清清楚楚/z 。/w 一个/mq [4/m 人/n]/mq 小组/nis [24/m 小时/n]/mq 值班/vn ，/w 看护/v 江青/nr 。/w 
何殿奎/nr 虽然/c 没有/v 直接/ad 看管/v 过/uguo 江青/nr ，/w 但是/c 他/rr 是/vshi 参加/v 监狱/nis 办公会议/n 的/ude1 成员/nnt 之一/rz ，/w 对/p 她/rr 的/ude1 情况/n 多/a 有所/v 知/v 。/w 从/p 个人/n 来说/uls ，/w 他/rr 对/p 江青/nr 一直/d 比较/d 反感/an 。/w 江青/nr 还/d 在/p 台上/s 时/ng ，/w 他/rr 曾/d 见过/v 她/rr 两次/mq 。/w 
第一次/mq 是/vshi 1974年1月/t ，/w 中央/n 和/cc 国家机关/n 在/p 北京/ns 西郊/s 体育场/n 举行/v [万/d 人/n]/mq [批/q 林/ng 批/q 孔/n]/nz 大会/n ，/w 何殿奎/nr 是/vshi [秦城/nr 监狱/nis]/nt 的/ude1 两个/mq 代表/nnt 之一/rz 。/w 他/rr 至今/d 清楚/a 记得/v 会上/n 的/ude1 情形/n 。/w “/w 昨晚/t 我/rr 给/p 总理/nnt 打电话/vi ，/w 让/v 他/rr 通知/n 郭/nz （/w 沫/n 若/c ）/w 老/a 参加/v 大会/n 。/w ”/w 江青/nr 说/v ，/w 然后/c 对/p 着/uzhe 观众席/n 大喊/v [三/m 声/qv]/mq ：/w “/w 郭老来/nr 了/ule 没有/v ？/w ”/w 有/vyou 一个人/mq （/w 何/ry 估计/v 是/vshi 郭/nz 的/ude1 秘书/nnt ）/w 从/p 西北角/nz 上/f 站/vi 起来/vf 说/v ：/w “/w 来/vf 了/ule ！/w ”/w 何殿奎/nr 当时/t 就/d 跟/p 同事/n 嘀咕/v ，/w 江青/nr 这/rzv 人/n 怎么/ryv 这样/rzv 疯/vi 啊/y 。/w 
第二次/mq 是/vshi 在/p 1976年8月/t 的/ude1 [唐山/ns 大地震/nz]/nz 抗震救灾/vl 表彰/v 会上/n 。/w 会议/n 结束/v 后/f ，/w 江青/nr 从/p 后面/f 跑/v 过来/vf ，/w 高喊/v [三/m 声/qv]/mq ：/w “/w 马克思主义/n 万岁/n ！/w 列宁主义/n 万岁/n ！/w 毛主席/nr 思想/n 万岁/n ！/w ”/w 没有/v 一个人/mq 响应/v 她/rr 。/w 何殿奎/nr 对/p 她/rr 的/ude1 印象/n 更坏/nz 了/ule ，/w 觉得/v 这样/rzv 一个人/mq 不配/ad 当/p 主席/nnt 夫人/n ，/w “/w 主席/nnt 夫人/n 应该/v 是/vshi 一个/mq 很/d 稳重/a 的/ude1 人/n ”/w 。/w 
1991年5月13日/t 晚/tg ，/w 江青/nr 照常/vd 上床/vn 睡觉/vi ，/w 却/d 再也/d 没有/v 醒来/vi 。/w 值班/vn 人员/n 早晨/t 发现/v 她/rr 时/ng ，/w 她/rr 的/ude1 身体/n 已经/d 变硬/vi 。/w 她/rr 经过/p 精心/ad 准备/v ，/w 攒/v 下/f [安眠药/n 自杀/vi]/nhd 了/ule 。/w 
江青/nr 去世/vi 后/f 不久/d ，/w 新华社/nt 于/p 6月4日/t 发布/v 了/ule 她/rr 的/ude1 死讯/n ：/w 本社/r 记者/nnt 获悉/v ，/w “/w 林彪/nr 、/w [江青/nr 反革命/n 集团/nis]/nz 案/ng ”/w 主犯/n 江青/nr ，/w 在/p [保/v 外/f 就医/vi]/nz 期间/f 于/p 1991年5月14日/t 凌晨/t ，/w 在/p 北京/ns 她/rr 的/ude1 居住地/n 自杀/vi 身亡/vi 。/w 江青/nr 在/p 1981年1月/t 被/pbei 最高人民法院/nto [特别/d 法庭/nis]/nz 判处/v 死刑/n ，/w [缓期/vi 两年/mq 执行/v]/nz ，/w [剥夺/v 政治权利/n 终身/n]/nz ；/w 1983年1月/t 改判/v 无期徒刑/n ，/w 1984年5月4日/t [保/v 外/f 就医/vi]/nz 。/w （/w 摘自/v 《/w [中国/ns 新闻/n 周刊/n]/nz 》/w ）/w 
知情人/n 披露/v 江青/nr 真实/a 死因/n ：/w 并非/v 上吊/vi 自杀/vi -/w 历史/n 图片库/nz 
