1月6日/t 上午/t ，/w 市长/nnt 魏晓明/nr 会见/v 了/ule 省/n 能源集团/nis 董事长/nnt 张飞飞/nr 一行/n ，/w 就/d 进一步/d 加强/v 合作/vn ，/w 共同/d 推进/vi [垃圾/n 焚烧/v 发电/vn]/nz 、/w 天然气/n 应用/vn 等/udeng 项目/n 达成/v 共识/n 。/w 副市长/nnt 范先汉/nr 、/w 市政协/n 副主席/nnt 杨林/nr 及/cc 市政府/n 秘书长/nnt 江兴代/nz 参加/v 会见/vn 。/w 
在/p 听取/v 项目/n 运作/vn 情况/n 介绍/v 后/f ，/w 魏晓/nr 明说/v ，/w [新能源/nz 产业/n]/nz 是/vshi 我市/r 大力支持/v 的/ude1 重点/n 产业/n ，/w [皖/b 能/v 集团/nis]/nt 作为/p 省属/b [重点/n 企业/n]/nz ，/w 各/rz 方面/n [实力/n 雄厚/a]/nz ，/w 与/cc 我市/r 有着/v 良好/a 的/ude1 合作/vn 基础/n ，/w 双方/n [优势/n 互补/vi]/nz ，/w 合作/v 前景/n 非常/d 广阔/a 。/w 希望/v [皖/b 能/v 集团/nis]/nt 进一步/d 加大/v 在/p 安庆/ns 的/ude1 投资/vn 力度/n ，/w 我市/r 将/d 一如既往/vl 做好/v 服务/vn 工作/vn ，/w 创造/v 良好/a 环境/n 。/w 
张飞飞/nr 说/v ，/w 安庆/ns [经济/n 社会/n]/nz 的/ude1 快速/d 发展/vn ，/w 进一步/d 坚定/a 了/ule [皖/b 能/v 集团/nis]/nt 在/p 安庆/ns 投资/vn 的/ude1 信心/n 和/cc 决心/n 。/w [皖/b 能/v 集团/nis]/nt 将/d 按照/p 安庆市/ns [总体/n 规划/n]/nz 的/ude1 要求/n ，/w 加快/v 推进/vn 项目/n 实施/v ，/w 积极/ad 参与/v 安庆/ns [城市/n 建设/vn]/nz 。/w 
