目标/n 战/v 剧照/n 
在/p 央视/j [电影/n 频道/n]/nz 今年/t 1月1日/t 举行/v 的/ude1 最新/a [国产/b 电影/n]/nz “/w 中国/ns 梦/n ”/w 新片/n 展播/vn 中/f ，/w 反映/v 我军/n 全新/b 战术/n 理论/n 的/ude1 故事片/nnt 《/w 目标/n 战/vg 》/w 作为/p 首部/gi 电影/n [隆重/ad 推出/v]/nz 。/w 该片/r 导演/nnt 是/vshi [八一/t 电影/n 制片厂/nis 导演/nnt]/nnd 宁海强/nr ，/w 他/rr 因/p 在/p [20/m 多年/mq]/mq 从/p 影/ng 经历/n 中/f 拍摄/v 过/uguo 《/w [弹道/n 无痕/nz]/nz 》/w 、/w 《/w [歼十/nz 出击/vi]/nz 》/w 、/w 《/w [中国/ns 兄弟连/nz]/nz 》/w 等/udeng [几十/m 部/q]/mq 军旅/n 题材/n 影视剧/n 被/pbei 称为/v “/w 中国/ns 第一/m 鹰派/n 导演/nnt ”/w 。/w 宁/ag 导/vg 近日/t 接受/v 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 专访/vn ，/w 畅谈/v 了/ule 他/rr 对/p [中国/ns 军事/n]/nz 片/q 的/ude1 思考/vn 。/w 
[环球/n 时报/n]/nz ：/w 作为/p 央视/j [电影/n 频道/n]/nz 开/v 年/qt 大戏/n ，/w 《/w 目标/n 战/vg 》/w 与/cc 中国/ns 的/ude1 现实/n 环境/n 有/vyou 什么/ry 联系/v 吗/y ？/w 
[环球/n 时报/n]/nz ：/w 这部/r 电影/n 区别于/v 其他/rzv 军事/n 题材/n 电影/n 之/uzhi 处在/v 哪/ry ？/w 有人/r 将/d 它/rr 称为/v 《/w 地雷战/n 》/w 、/w 《/w 地道战/n 》/w 之后/f 的/ude1 “/w [第三/m 战/vg]/mq ”/w 。/w 
宁海强/nr ：/w 《/w 目标/n 战/vg 》/w 原本/d 是/vshi 想/v 拍成/v 军/n 教/v 片/q ，/w 我/rr 所在/n 的/ude1 [八一/t 电影/n 制片厂/nis]/ntcf 在/p 这/rzv 方面/n 也/d 有/vyou 丰富/a 的/ude1 拍摄/vn 经验/n 。/w 但/c 后来/t 考虑到/v 如果/c 影片/n 只/d 在/p 军队/n 内部/f 播出/v ，/w 其/rz 影响力/n 和/cc 辐射/v 意义/n 都/d 很/d 有限/a ，/w 所以/c 包括/v [八一/t 厂/n]/mq 厂长/nnt 黄宏/nr 在/p 内/f 的/ude1 多/a 位/q 军队/n 领导/n 都/d 鼓励/v 我/rr 把/pba 《/w 目标/n 战/vg 》/w 拍成/v 军事/n 大片/n ，/w 让/v 更多/ad 普通人/n 了解/v 我军/n 在/p [新形势/nz 下/f]/nz 的/ude1 军事/n 变革/vn 。/w 
所谓/v “/w [第三/m 战/vg]/mq ”/w ，/w 主要/b 是/vshi 指/v 新世纪/nz 的/ude1 战争/n 。/w 我军/n 早已/d 告别/vi [小米/n 加/v 步枪/n]/nz 的/ude1 战斗/vn 模式/n ，/w 20年前/t 我/rr 拍电影/nz 《/w [弹道/n 无痕/nz]/nz 》/w ，/w 那时/rzt 正值/v 我军/n 现代化/vn 建设/vn 初期/f ，/w 电影/n 初步/d 展现/v 出/vf 的/ude1 一些/mq 我军/n 先进/a 装备/n 、/w 理念/n 已经/d 引发/v 观众/n 的/ude1 极大/a 热情/an 。/w 拍/v 《/w 目标/n 战/vg 》/w 也/d 是/vshi 为了/p 体现/v 出/vf 哪怕/c 是/vshi 有/vyou 悠久/a [革命/vn 战争/n]/nz 传统/n 的/ude1 先锋/n 连队/n ，/w 也/d 不能/v 再/d 固守/v “/w 猛/a 冲锋/vi ，/w 插/v 红旗/n ”/w 的/ude1 老一套/n ，/w 必须/d 适应/v 在/p [新形势/nz 下/f]/nz 的/ude1 战术/n 战法/n 。/w 
以前/f 总/b 讲/v 不想/v 当/p 将军/nnt 的/ude1 士兵/nnt 不是/c 好/a 士兵/nnt ，/w 但/c 在/p 我/rr 看来/v ，/w 在/p 当前/t 一般/ad 两年/mq 义务兵/n 服役/vi 期/qv 内/f ，/w 当/p 将军/nnt 不/d 应/v 是/vshi 每个/r 士兵/nnt 的/ude1 唯一/b 的/ude1 理想/n ，/w 在/p 服役/vi 期/qv 内/f 打好/v 作为/p 一名/mq 合格/vi 士兵/nnt 的/ude1 基础/n ，/w 掌握/v 多种/m 作战/vi 技能/n ，/w 领会/v 符合/v [世界/n 潮流/n]/nz 的/ude1 军事/n 理念/n ，/w 争当/v “/w 兵/n 王/n ”/w 才/d 是/vshi 多数/a 中国/ns 士兵/nnt 所/usuo 追求/v 的/ude1 。/w 《/w 目标/n 战/vg 》/w 展现/v 的/ude1 就是/v 一群/mq 以/p 当兵/vi 为/p 傲/a 的/ude1 新一代/nz 中国/ns 士兵/nnt 。/w 他们/rr 也/d 应/v 成为/v 现今/t 中国/ns 年轻人/n 追逐/v 的/ude1 新/a 偶像/n 。/w 
[环球/n 时报/n]/nz ：/w 如今/t 军事/n 题材/n 影视剧/n 越/d 热/a 播/v 荧屏/n ，/w 但/c 也/d 有/vyou 不少/m 作品/n 被/pbei 认为/v 只是/d 武器/n 秀/ag 、/w 情感/n 秀/ag ，/w 剧情/n 薄弱/a ，/w 您/rr 怎么/ryv 看/v 这个/rz 现象/n ？/w 
宁海强/nr ：/w 中国/ns 有/vyou 拍/v 军事/n 片/q 的/ude1 历史/n ，/w 不少/m [优秀/a 作品/n]/nz 契合/v 了/ule [那个/rz 时代/n]/nz 的/ude1 主题/n ，/w 为/p 观众/n 树立/v 了/ule 一批/mq [英雄/n 形象/n]/nz 。/w 后来/t 随着/p 各种/rz 商业/n 大片/n 的/ude1 涌现/vn ，/w 中国/ns 的/ude1 军事/n 片/q 显得/v 不如/v 以前/f 瞩目/vi 也/d 很/d 正常/a 。/w 
随着/p 中国/ns 国力/n 增强/v ，/w [军队/n 现代化/vn]/nz 改革/vn 的/ude1 深入/ad ，/w 很多/m 军事/n 话题/n 再次/d 成为/v [百姓/n 关注/v]/nz 的/ude1 对象/n ，/w 相关/vn 题材/n 影视剧/n 应运而生/vl 。/w 在/p 这些/rz 作品/n 中/f ，/w 有的/rz 是/vshi 直接/ad 展现/v 我军/n 战术/n 战法/n 等/udeng 军事/n 变格/nz 的/ude1 硬/a 主题/n 的/ude1 ，/w 有的/rz 是/vshi 通过/p 当代/t 军人/nnt 的/ude1 军旅/n 生活/vn ，/w 乃至/c 情感/n 经历/n 的/ude1 软性/nz 描写/v 体现/vn [中国/ns 军人/nnt]/nz 新面貌/nz 的/ude1 ，/w 不管/c 哪种/ry 形式/n ，/w 只要/c 贴近/v 现实/n ，/w 尽可能/d 真实/a 地表/n 现出/v [中国/ns 军队/n]/nt 特色/n 的/ude1 都会/n 受到/v 观众/n 肯定/v ，/w 相反/vi ，/w 只/d 套/q 上/f 军装/n 的/ude1 “/w 外壳/n ”/w 靠/v 观众/n 的/ude1 猎奇/vn 心态/n 吸引/v 眼球/n ，/w 而/cc 没/d 能/v 反映/vn 军人/nnt 的/ude1 精神/n 品质/n 的/ude1 作品/n 终究/d 会/v 被/pbei 时代/n 淘汰/v 。/w 
[环球/n 时报/n]/nz ：/w 您/rr [20/m 多年/mq]/mq 的/ude1 从/p 影/ng 历程/n 中/f ，/w 拍/v 得/ude3 几乎/d 都/d 是/vshi 战争片/nz ，/w 您/rr 也/d 由此/d 获得/v 了/ule “/w 中国/ns 第一/m 鹰派/n 导演/nnt ”/w 的/ude1 称呼/n ，/w 您/rr 对此/d 是否/v 认同/vn ？/w 
宁海强/nr ：/w 有人/r 把/pba 拍电影/nz 看做/v “/w 造/v 梦/n ”/w ，/w 我/rr 要/v 造/v 的/ude1 就是/v “/w 强/a 军/n 梦/n ”/w ，/w 这个/rz 梦/n 不仅/c 存在/v 于/p 国人/n 心中/s ，/w 更/d 存在/v 于/p 千百万/m 戍边/vi 的/ude1 [中国/ns 军人/nnt]/nz 心中/s 。/w 我/rr 曾经/d 到/v 过/uguo 西沙/ns 的/ude1 永兴岛/ns 采风/vi ，/w 那里/rzs 的/ude1 一个/mq 守/v 礁/n 士兵/nnt 曾/d 对/p 我/rr 说/v ，/w “/w 要是/c 中国/ns 也/d 有/vyou 航空母舰/n 在/p 这里/rzs 巡航/vi ，/w 我们/rr 就/d 不用/d 再/d 以/p 这种/r 方式/n 驻扎/v 了/ule ”/w 。/w 在/p 黑河/ns 好八连/n 的/ude1 哨所/n ，/w 也/d 有/vyou 士兵/nnt 梦想/n 着/uzhe 如果/c 我们/rr 的/ude1 两栖/b 步/qv 战车/n 能/v 在/p 乌苏里江/nrf 航行/vi ，/w 看/v 谁/ry 还/d 敢/v 越/d 边境/s 一步/mq 。/w 如今/t 这些/rz 梦想/n 其实/d 已经/d 实现/v 了/ule ，/w 我/rr 就是/v 要/v 通过/p 电影/n 的/ude1 方式/n 告诉/v 观众/n ，/w 我们/rr 的/ude1 军队/n 建设/vn 已/d 今非昔比/vl ，/w 完全/ad 有/vyou 能力/n 保卫/v 好/a 祖国/n 的/ude1 [每/rz 一寸/mq 土地/n]/nz 。/w 
对于/p “/w 鹰派/n 导演/nnt ”/w 的/ude1 称呼/n 我/rr 是/vshi 认同/vn 的/ude1 ，/w 我/rr 认为/v 中国/ns ，/w 特别/d 是/vshi 军队/n 系统/n 中/f 必须/d 有/vyou 更多/ad 有/vyou 这种/r [强硬/a 态度/n]/nz 的/ude1 人/n 。/w 拍/v 军事/n 片/q 没有/v “/w 打仗/vi ”/w 才/d 是/vshi 件/q 奇怪/v 的/ude1 事/n ，/w “/w 打仗/vi ”/w 是/vshi 军事/n 片/q 最重要/nz 的/ude1 元素/n 。/w 另外/c 作为/p 导演/nnt ，/w 我/rr 也/d 愿意/v 在/p 影片/n 中/f 注入/v 我/rr 对/p 军队/n 发展/vn 的/ude1 思考/vn 和/cc 建议/n 。/w 比如/v 我/rr 在/p 《/w 目标/n 战/vg 》/w 中将/nnt 中国/ns 的/ude1 一支/mq [特/ag 战/vg 部队/nis]/nz 的/ude1 战时/t 通话/vi 全部/m 设计/vn 成/v 英语/nz 对话/vn ，/w 虽然/c 目前/t [中国/ns 军队/n]/nt 还/d 不能/v 做到/v ，/w 但/c 这/rzv 也/d 会/v 是/vshi 一种/mq 趋势/n ，/w 特别/d 是/vshi 当/p 我军/n 与/cc 外军/n 开展/v 军演/nz 以及/cc 面临/v 与/cc 敌军/n 对峙/vi 局面/n 时/ng ，/w 用/p 外语/n 交流/vn 也/d 很可能/nz 是/vshi 必要/a 的/ude1 。/w 
宁海强/nr ：/w 这种/r 专门/d 的/ude1 机构/n 中国/ns 还/d 没有/v ，/w 但/c 电影/n 摄制/v 方/q 和/cc 军队/n 的/ude1 合作/vn 中国/ns 早已/d 实现/v 。/w 拍/v 《/w 目标/n 战/vg 》/w ，/w [八一/t 厂/n]/mq 和/cc [济南/ns 军区/nis]/nt 采取/v 深度/n 合作/vn ，/w 军方/n 不但/c 调用/v 了/ule 大批/m 先进/a 的/ude1 [武器/n 装备/n]/nz 参与/v 拍摄/vn ，/w 也/d 允许/v 以/p 实弹射击/vl 的/ude1 方式/n 来/vf 增强/v 镜头/n 的/ude1 表现力/n 。/w 在/p 成本/n 投入/v 方面/n ，/w 我/rr 认为/v 中美/n 两国/mq 的/ude1 情况/n 是/vshi 相仿/vi 的/ude1 ，/w 即/v 两国/mq 的/ude1 国防部/nt 都会/n 将/d 调动/v 军用/b 物资/n 及/cc 人员/n 拍电影/nz 的/ude1 费用/n 列入/v [国防/n 经费/n]/nz ，/w 因为/c 此类/r 电影/n 不仅仅/d 是/vshi 为了/p 娱乐/vn 大众/ntc ，/w 更/d 通过/p 影片/n 展现/v 出/vf 一国/mq [军事/n 实力/n]/nz ，/w 是/vshi [国防/n 建设/vn]/nz 的/ude1 一部分/m ，/w 为/p 树立/v 国家/n 形象/n 起到/v [积极/ad 作用/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 邹松/nr ）/w 
