尼克松/nrf 和/cc 江青/nr 
“/w 蒋夫人/nr 有/vyou 教养/n ，/w 打扮/v 入/v 时/ng ，/w 很/d 有/vyou 女性/n 风度/n ，/w 但/c 又是/c 很/d 坚强/a 的/ude1 人/n 。/w 江青/nr 毫无/v 幽默感/n ，/w 完全/ad 没有/v 女人/n 特点/n ，/w 是/vshi 一个/mq 分/qt 不/d 清/tg 性别/n 、/w 狂热/an 妇女/n 的/ude1 样板/n 。/w ”/w 也/d 就是说/c ，/w 宋美龄/nr 和/cc 江青/nr ，/w 一个/mq 雅/ag ，/w 一个/mq “/w 野/b ”/w 。/w 
尼克松/nrf 曾/d 于/p 1953年/t 在/p 台北/ns 和/cc 蒋介石/nr 谈话/vn 时/ng ，/w 由/p 宋美龄/nr 担任/v 翻译/vn 。/w 在/p 尼克松/nrf 的/ude1 印象/n 中/f ，/w “/w 蒋夫人/nr 远远/d 不/d 只是/d 她/rr 丈夫/n 的/ude1 翻译/vn ”/w ，/w “/w 我/rr 认为/v 蒋/nz 夫人/n 的/ude1 智慧/n 、/w 说服力/n 、/w 道义上/nz 的/ude1 勇气/n ，/w 单凭/d 这些/rz 就/d 足够/v 使/v 她/rr 成为/v 一个/mq 领导/n 人物/n ”/w ，/w “/w 她/rr 妩媚/a 端庄/a ，/w 这样/rzv 或多或少/d 地/ude2 冲淡/v 了/ule 蒋/nz 那/rzv 副/b 冷酷/a 的/ude1 形象/n 。/w ”/w 
而/cc 1972年/t 尼克松/nrf 作为/p 美国/nsf 总统/nnt 访问/v 中国/ns ，/w 会晤/v 毛泽东/nr 时/ng ，/w 江青/nr 留给/v 他/rr 的/ude1 印象/n 却/d 是/vshi ：/w “/w 她/rr 为/p 我/rr 的/ude1 访问/vn 安排/v 了/ule 一个/mq 文化/n 宣传/vn 的/ude1 节目/n ，/w 我们/rr 坐/v 在/p 一起/s ，/w 她/rr 没有/v 一点/mq 毛泽东/nr 的/ude1 温暖/an 、/w 热情/an ，/w 也/d 没有/v 一点/mq 周恩来/nr 的/ude1 [翩翩/z 风度/n]/nz 。/w 她/rr 是/vshi 如此/rzv 之/uzhi 紧张/a ，/w 以致/c 手上/s 额/n 上/f 出现/v 了/ule 汗珠/n 。/w 她/rr 头/n 一句/mq 带有/v 意见/n 的话/udh ，/w 典型/n 地表/n 现出/v 她/rr 令人/v 讨厌/v 的/ude1 挑衅/vn 态度/n 。/w 她/rr 问/v 我/rr ：/w ‘/w 你/rr 为什么/ryv 到/v 了/ule 现在/t 才/d 来/vf 中国/ns 呢/y ？/w ’/w ”/w 
蒋介石/nr 去世/vi 后/f ，/w 宋美龄/nr 颇/d 识时务/vl ，/w 于/p 1975年9月17日/t ，/w 借口/n 有/vyou 病/n ，/w 赴/v 美国/nsf 就医/vi ，/w 从此/d 在/p 美国/nsf 长住/v 。/w 虽说/c 凭借/p 她/rr 对/p 国民党/n 政治/n [几十年/mq 来/vf]/nz 的/ude1 深刻/a 影响/vn 她/rr [完全/ad 可以/v]/nz 在/p 台湾/ns “/w 垂帘听政/nz ”/w 。/w 如果/c 江青/nr 是/vshi 她/rr ，/w 必定/d 这么/rz 做/v 。/w 宋美龄/nr 比/p 江青/nr 高明/a ，/w 她/rr 超脱/a 了/ule 。/w 
江青/nr 则/d 在/p 毛泽东/nr 去世/vi 之后/f ，/w 迫不及待/dl 地/ude2 和/cc 她/rr 的/ude1 “/w 帮/v 友/ng ”/w 一起/s ，/w 企图/v 夺取/v [最高/a 权力/n]/nz 。/w 她/rr 想/v 当/p 主席/nnt ，/w 让/v 王洪文/nr 当/p 人大/nis 委员长/nnt ，/w 张春桥/nr 当/p 总理/nnt ，/w 最后/f ，/w 她/rr 的/ude1 如意算盘/n 落空/vi 了/ule 。/w 
