一部/mq 云集/v 斯琴高娃/nrf 、/w 刘佩琦/nr 、/w 刘亚津/nr 、/w 刘敏涛/nr 、/w 吴玉芳/nr 等/udeng 众多/a 大腕/n 的/ude1 [电视/n 连续剧/n]/nz 近日/t 在/p 金寨县/ns 拍摄/v ，/w 但/c 因为/c 有/vyou 夫妻/n 吵闹/vi 剧情/n 和/cc 哭嫁/nz 戏/n 有/vyou 违/vg 当地/s 风俗/n ，/w 房东/n 拒绝/v 拍摄/vn 。/w 面对/v 每天/r 可能/v 高达/v [数十/m 万元/q]/mq 的/ude1 损失/n ，/w 剧组/nis 将/d 当地/s 一/m 农民/nnt 告/v 上/f 法庭/nis ，/w 讨要/nz “/w 拍摄/v 权/n ”/w …/w …/w 
房东/n 要求/n “/w 拍戏/vi 不可/v 男女/n 同床/nz ”/w 
今年/t [11/m 月份/n]/mq ，/w 由/p 刘敏涛/nr 、/w 刘佩琦/nr 、/w 刘亚津/nr 、/w 斯琴高娃/nrf 、/w 吴玉芳/nr 等/udeng 主演/v 的/ude1 一部/mq [家庭/n 伦理剧/nz]/nz 在/p 金寨县/ns 拍摄/v 。/w 剧中/n 的/ude1 几个/mq 主要/b 人物/n 都/d 是/vshi 生活/vn 在/p 农村/n 的/ude1 农民/nnt ，/w 该剧/r 着力/vd 反映/v 富裕/a 后/f 的/ude1 农民/nnt 全新/b 的/ude1 变化/vn 。/w 
根据/p 剧情/n 的/ude1 需要/vn ，/w 拍摄/v 进程/n 中/f ，/w 剧组/nis 来到/v 金寨县/ns 青山镇/ns ，/w 通过/p 一番/mq 选择/v ，/w 最后/f 决定/v 租用/v 当地/s 农民/nnt 杨义霞/nr 家/q 的/ude1 房子/n ，/w 做/v 为主/vi 场景/n 拍摄/v 。/w 
剧组/nis 与/cc 农民/nnt 杨义霞/nr 签订/v 了/ule 协议/n ，/w 但/c 听说/v 是/vshi 将/d 自已/n 居住/v 的/ude1 房屋/n ，/w 用/p 做/v 剧中/n 刘佩琦/nr 饰演/v 的/ude1 李传祥/nr 的/ude1 家/q ，/w 并/cc 与/cc 剧情/n 中/f 的/ude1 妻子/n 生活/vn 在/p 一块/s ，/w 杨义霞/nr 不/d 乐意/v 了/ule ，/w “/w 本地/rzs 的/ude1 风俗/n 不能/v 让/v 家人/n 以外/f 的/ude1 男女/n 同床/nz 。/w ”/w 
“/w 我们/rr 家/q 的/ude1 房子/n 结构/n 与/cc 杨义霞/nr 的/ude1 住房/n 一致/a ，/w 是/vshi 原/b [青山镇/ns 卫生院/nis]/nt 的/ude1 房屋/n ，/w 小/a 四合院/n 结构/n ，/w 但/c 剧组/nis 偏/d 就/d 看中/v 了/ule 杨义霞/nr 的/ude1 家/q 。/w ”/w 昨日/t ，/w 邻居/n 陈萍/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 剧组/nis 不/d 满意/v 的/ude1 是/vshi 她/rr 家/q 院内/s 堆满/v 了/ule 石头/n ，/w 与/cc 剧情/n 不/d 搭/v 。/w 
在/p 杨义霞/nr 的/ude1 坚持/v 下/f ，/w 剧组/nis 在/p 协议/n 上/f 做出/v 承诺/vn ：/w 拍戏/vi 不可/v 男女/n 同床/nz ，/w 夜戏/nz 不/d 超过/v 凌晨/t [1/m 点/qt]/mq 。/w 
剧情/n 夫妻/n 大战/n 、/w 哭嫁/nz 戏/n 引/v 不满/an 
刘佩琦/nr 、/w 斯琴高娃/nrf 等/udeng 影视/b 大腕/n 在/p 青山镇/ns 拍戏/vi ，/w 消息/n 不胫而走/vl ，/w 平时/t 僻静/a 的/ude1 小镇/n 一下子/mq 热闹/a 了/ule 起来/vf 。/w 
