因/p [医疗/n 纠纷/n]/nz 导致/v [医/ng 患/v 关系/n]/nz 紧张/a 近年来/dl 屡见/v 报端/n ，/w 设立/v 专门/d 的/ude1 机构/n 协调/v 患者/n 和/cc 医院/nis ，/w 让/v 医/ng 患/v 矛盾/an 在/p 萌芽/vn 状态/n 就/d 被/pbei “/w 扑灭/v ”/w 变得/vi 十分/d 迫切/ad 。/w 近日/t ，/w 在/p 一场/mq 针对/p [合肥市/ns 卫生局/nis]/nto 的/ude1 “/w [政风/n 行风/n]/nz 面对面/dl ”/w 百姓/n 问政/nz 中/f ，/w [市/n 卫生局/nis]/nz 透露/v ，/w 合肥市/ns 正在/d 筹划/v 市级/b 医/ng 调/v 中心/nis ，/w 今年/t 上半年/t 有望/v 投入/vn 运行/vn 。/w 医/ng 调/v 中心/nis 将/d 由/p 市/n 司法部门/n 选聘/v [第三/m 方/q]/mq 专家/nnt ，/w 在/p 合肥市/ns [医疗/n 机构/n]/nz 和/cc 患者/n 之间/f 搭建/v 沟通/vn 的/ude1 桥梁/n 。/w 
市级/b 医/ng 调/v 中心/nis 上半年/t 组建/v 
[合肥市/ns 卫生局/nis]/nto 局长/nnt 张晓庆/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 对/p [医/ng 患/v 纠纷/n]/nz [医疗/n 机构/n]/nz 需要/v 正视/vn ，/w 合肥市/ns [医疗/n 机构/n]/nz 早已/d 认识到/v 医/ng 患/v 矛盾/an 如果/c 没有/v 一个/mq 解决/v 途径/n 可能/v 带来/v 的/ude1 隐患/n 。/w “/w 在/p [实际/n 工作/vn]/nz 中/f ，/w 现在/t 最大/gm 的/ude1 问题/n 是/vshi 患者/n 一旦/d 有/vyou 医疗/n 问题/n ，/w 对/p 原有/v 的/ude1 解决/vn 机制/n 不/d 信任/vn ，/w 不/d 愿意/v 医疗/n 鉴定/vn ，/w 不/d 愿意/v 上诉/vn ，/w 不/d 按/p [司法/n 程序/n]/nz 解决/v 。/w ”/w “/w 在/p [这种/r 情况下/nz]/nz ，/w 如果/c 能/v 有一个/mq 独立/a 于/p [医疗/n 机构/n]/nz 和/cc 患者/n 之外/f 的/ude1 [第三/m 方/q]/mq 组织/n ，/w 不偏不倚/vl 地/ude2 调解/vn 矛盾/an ，/w 就/d 能/v 及时/ad 平息/vi 纠纷/n ，/w 防止/v 小/a [矛盾/an 激化/v]/nz 成/v 群体/n 事件/n 或/c 恶性/b 伤/v 医/ng 事件/n 。/w ”/w 
据/p 了解/v ，/w 2011年/t 下半年/t 开始/v ，/w 合肥市/ns 已/d 陆续/d 在/p 肥西县/ns 、/w 包河区/ns 、/w 长丰县/ns 试点/vn 了/ule 县区/n 级/q 的/ude1 医/ng 调/v 中心/nis ，/w 专门/d 受理/v 患者/n 对/p 医院/nis 的/ude1 投诉/vn 。/w 这些/rz 医/ng 调/v 中心/nis 都/d 有/vyou 专门/d 的/ude1 调解员/nnt 队伍/n ，/w 因为/c 是/vshi 司法局/nis 成立/vi 组织/n ，/w 独立/a 于/p 卫生局/nis ，/w 一旦/d 患者/n 投诉/vn 证实/v 是/vshi 医院/nis 工作/vn 失职/vi 所/usuo 导致/v ，/w 调解员/nnt 会/v 代表/nnt 患者/n 与/cc 医院/nis 交涉/v ，/w 反之/c 也/d 会/v 从/p 法律/n 角度/n 给予/vn 患者/n 司法/n 解答/v ，/w 在/p 基层/n 发挥/v 着/uzhe 重要/a 的/ude1 人民/n [协调/v 作用/n]/nz 。/w 
张晓庆/nr 透露/v ，/w 在/p 对/p 这/rzv [三/m 个/q]/mq 县区/n 医/ng 调/v 中心/nis 试点/vn 的/ude1 工作/vn 基础上/nz ，/w [合肥/ns 市级/b 医/ng 调/v 中心/nis]/nt 也/d 将/d 于/p 今年/t 上半年/t 成立/vi 运行/vn 。/w “/w 市级/b 医/ng 调/v 中心/nis 仍然/d 由/p [市/n 司法局/nis]/nt 和/cc 卫生局/nis 筹备/vn 组建/v ，/w 司法局/nis 将/d 通过/p 内部/f 调剂/vn 和/cc 公开/ad 选聘/v 组建/vn 医/ng 调/v 队伍/n ，/w 患者/n 对/p [合肥/ns 市级/b 医院/nis]/nt 工作/vn 有/vyou 疑问/n 或/c 不满/an ，/w 可/v 诉至/v 这里/rzs 。/w ”/w 
不能/v 报销/vn 要/v 及时/ad 沟通/v 
2009年/t 开始/v ，/w 合肥市/ns [开始/v 实行/v]/nz 新农合/nz “/w 即时/d 结/v 报/n ”/w 政策/n ，/w 合肥市/ns 所有/b 参合/v 农民/nnt 在/p 市级/b [定点/n 医院/nis]/nz 就诊/vi 住院/vn ，/w 出院/vi 时/ng 费用/n 即时/d 报销/v ，/w 不/d 需要/v 因/p 报销/v 两地/n 来回/vd 折腾/v 。/w 
但是/c ，/w 庐江县/ns 同大镇/ns 西湾村/ns [四/m 组/n]/mq 村民/n 胡修华/nr 近日/t 却/d 反映/v ，/w 其/rz 爱人/n 在/p [合肥/ns 滨湖/n 医院/nis]/nt 住院/vn 时/ng ，/w 医院/nis 说/v 可以/v 即时/d 报销/v ，/w 可/v 出院/vn 后/f 医院/nis 却/d 要求/n 他/rr 自费/d 治疗/vn 或者/c 回/v 当地/s 报销/v ，/w 拒绝/v 现场/s 报销/v 。/w “/w 我/rr 回/v 庐江/ns 报销/v 后/f ，/w 当地/s 新农合/nz 办/v 说/v 我/rr 爱人/n 的/ude1 情况/n [完全/ad 可以/v]/nz 在/p 医院/nis 即时/d 报销/v 的/ude1 。/w ”/w 
对此/d ，/w [市/n 卫生局/nis]/nz 表示/v 已/d 派/v 农/ng 合办/v 对/p [滨湖/n 医院/nis]/nt 调查/vn 。/w 经/p 调查/vn ，/w 胡修华/nr 爱人/n 在/p [滨湖/n 医院/nis]/nt 进行/vn 的/ude1 是/vshi “/w 清宫术/nz ”/w 。/w “/w 按照/p 新农合/nz 管理/v 规定/n ，/w 患者/n 在/p [定点/n 医院/nis]/nz 住院/vn 应/v 给予/vn 即时/d 结/v 报/n ，/w 但/c 涉及/v 到/v 计划生育/n 、/w [意外/a 伤害/vn]/nz 等/udeng 情况/n ，/w 不得/vi 即时/d 结/v 报/n ，/w 需/v 由/p 患者/n 回到/v 所在地/n 新农合/nz 经办/vn 管理/v 机构/n ，/w 经/p 审核/vn 后/f 确定/v 能否/v 报销/vn 。/w ”/w 
[市/n 卫生局/nis]/nz 表示/v ，/w [滨湖/n 医院/nis]/nt 是/vshi 按照/p 管理/v 规定/n 处置/vn 的/ude1 ，/w 但是/c 针对/p 此次/rz 投诉/vn ，/w [滨湖/n 医院/nis]/nt 在/p [医/ng 患/v 沟通/v]/nz 上/f 今后/t 需要/v 注意/vn ，/w 要/v 在/p 患者/n 有/vyou 疑问/n 时/ng 详细/a 解释/v [政策/n 规定/n]/nz ，/w 避免/v 因/p 沟通/v 不够/a 产生/v 误解/n 。/w 
禹洲/nr 华侨城/nr 幼儿/n 可/v 就近/d [接种/vn 疫苗/n]/nz 
婴儿/n 出生/vi 后/f 要/v 进行/vn 疫苗接种/gb ，/w [医疗/n 机构/n]/nz 的/ude1 接种/vn 地点/n 设置/v 是否/v 便民/vn [十分/d 重要/a]/nz 。/w 
合肥市/ns 禹洲/nr 华侨城/nr 有/vyou 居民/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 孩子/n 出生/vi 后/f 一直/d 在/p 经/p 开/v 区/n [芙蓉/n 社区/n 卫生/an 服务/vn 中心/nis]/nt [接种/vn 疫苗/n]/nz ，/w 去年/t 10月19日/t 却/d 被/pbei 告知/v 以后/f 要/v 到/v 肥西县/ns 桃花镇/ns 接种/vn ，/w 因为/c 禹洲/nr 华侨城/nr 属于/v 肥西/ns 房产证/nz ，/w 由/p [桃花镇/ns 卫生院/nis]/nt 负责/v 。/w 这样一来/dl ，/w 该/rz 小区/n 现有/v 的/ude1 [800/m 名/q]/mq 幼儿/n 打/v 疫苗/n ，/w 父母/n 都/d 要/v 花/n 上/f 一个/mq 小时/n 带着/vn 孩子/n 来回/vd 。/w 
[市/n 卫生局/nis]/nz 表示/v ，/w 合肥市/ns [预防/v 接种/vn]/nz 按照/p 属/v 地/ude2 管理/vn 和/cc [就近/d 原则/n]/nz ，/w 尤其/d 儿童/n 更换/v 接种/vn 地点/n ，/w 接种/v 部门/n 要/v 简化/vn 其/rz 迁入/v 迁出/v [登记/vn 手续/n]/nz 。/w “/w 任何/rz 接种/v 门诊/nis 不/d 得以/v 任何/rz 理由/n 拒绝/v 提供/v [预防/v 接种/vn]/nz 服务/vn 。/w ”/w 通过/p 协调/v ，/w 禹洲/nr 华侨城/nr 幼儿/n 今后/t 仍/d 可/v 在/p 经/p 开/v 区/n [芙蓉/n 社区/n 卫生/an 服务/vn 中心/nis]/nt 就近/d 接种/vn 。/w 
