最近/t ，/w 首部/gi 全景/n 展现/v 伟人/n 毛泽东/nr 生平/n 的/ude1 大型/b 史诗/n 电视剧/n 《/w 毛泽东/nr 》/w 正在/d 央视/j 热/a 播/v 。/w 该剧/r 用/p 全新/b 视角/n 展现/v 毛泽东/nr 从/p 韶山/ns 出生/vi 、/w 读书/vi 求学/vi 、/w 参加革命/v 到/v 建立/vn 国家/n 、/w 治理/v 国家/n 波澜壮阔/vl 的/ude1 一生/n 。/w 毛泽东/nr 不仅/c 是/vshi 一位/mq 有着/v 辉煌/a 业绩/n 的/ude1 政治家/nnt 、/w 军事家/nnd ，/w 还是/c 一位/mq 著名/a 的/ude1 诗人/nnt 、/w 词人/nnd 。/w 
作为/p 革命家/nnd 的/ude1 毛泽东/nr 在/p 诗词/n 中/f 充满/v 冲天/z 豪气/n ，/w 不过/c 他/rr 后来/t 也/d 曾/d 自我/rr 总结/v 说/v ：/w “/w 我/rr 的/ude1 兴趣/n 偏/d 于/p 豪放/a ，/w 不/d 废/ag 婉约/a 。/w ”/w 毛泽东/nr 早年/t 所/usuo 写/v 的/ude1 一些/mq 情诗/n ，/w 恰恰/d 表现/v 出/vf 典型/n 的/ude1 婉约/a 风格/n ，/w 1923年12月/t 写下/v 的/ude1 《/w 贺新郎/nz  别友/nz 》/w 又/d 可谓/v 其中/rz 的/ude1 代表作/n 。/w 不过/c ，/w 这/rzv 首/q 情词/nz 中/f 所/usuo 写/v 的/ude1 “/w 友/ng ”/w 到底/d 是/vshi 谁/ry 呢/y ？/w 
《/w 贺新郎/nz 》/w 在/p 1978年/t 发表/v ，/w 随之/d 出现/v 疑问/n 
毛泽东/nr 启蒙/vn 就学/vn 时/ng 便/d 很/d 喜欢/vi 诗词/n ，/w 直至/v 80岁时/t 还/d 在/p 动笔/vi 写诗/vi ，/w 可以/v 说/v 诗词/n 伴随/v 了/ule 他/rr 的/ude1 一生/n 。/w 在/p 探索/v “/w 改造/v 中国/ns 与/cc 世界/n ”/w 而/cc 进行/vn 革命/vn 斗争/vn 的/ude1 [几十/m 载/v]/mq 峥嵘岁月/n 里/f ，/w 毛泽东/nr 写下/v 过/uguo 众多/a 诗词/n ，/w 而且/c 与/cc 同时代/n 的/ude1 文人/nnd 一样/uyy 好/a 写/v 旧体/nz 诗词/n 。/w 
毛泽东/nr 去世/vi 前/f ，/w 一般/ad 人/n 能/v 读/v 到/v 他/rr 的/ude1 诗词/n 只有/c 新中国/nz 成立/vi 后/f 发表/v 的/ude1 [39/m 首/q]/mq ，/w 即/v 1964年/t 出版/v 的/ude1 [37/m 首/q]/mq 和/cc 1975年/t 又/d 发表/v 的/ude1 [2/m 首/q]/mq 。/w 毛泽东/nr 去世/vi 后/f 的/ude1 两年/mq 后/f ，/w 他/rr 所/usuo 写/v 的/ude1 一首/mq 《/w 贺新郎/nz 》/w 于/p 1978年9月/t 在/p 《/w 人民日报/nz 》/w 公开发表/v ，/w 并/cc 说明/v 是/vshi 1923年/t 时/ng 写/v 给/p 杨开慧/nr 的/ude1 抒情词/nz 。/w 当时/t 发表/v 的/ude1 全文/n 是/vshi ：/w 
挥手/vi 从/p 兹/Rg 去/vf ，/w 更/d 那堪/nz 凄然/z 相/d 向/p ，/w 苦情/nz 重/a 诉/vg 。/w 
过眼/nz 滔滔/z 云/vg 共/d 雾/n ，/w 算/v 人间/n 知己/n 吾/rr 和/cc 汝/Rg 。/w 
人/n 有/vyou 病/n ，/w 天知/nz 否/vg ？/w 
今朝/t 霜/n 重/a 东门路/nz ，/w 照/v 横塘/nz 半天/mq 残月/n ，/w 凄清/a 如/v 许/v 。/w 
汽笛/n 一声/mq 肠/n 已/d 断/v ，/w 从此/d [天涯/n 孤旅/n]/nz 。/w 凭/p 割断/v 愁丝/nz 恨/v 缕/q 。/w 
要/v 似/vg 昆仑/ns 崩/v 绝壁/n ，/w 又/d 恰/d 像/v 台风/n 扫/v 寰宇/n 。/w 
重/a 比翼/nz ，/w 和/cc 云翥/nr 。/w 
这/rzv 首/q 《/w 贺新郎/nz 》/w 发表/v 后/f ，/w 读者/n 纷纷/d 赞美/v 全/a 词/n 的/ude1 意境/n 颇/d 有/vyou 古代/t “/w [长亭/ns 送别/v]/nz ”/w 的/ude1 风格/n 。/w 不过/c 有些/rz 专家/nnt 感到/v 其中/rz “/w 要/v 似/vg 昆仑/ns 崩/v 绝壁/n ，/w 又/d 恰/d 像/v 台风/n 扫/v 寰宇/n ”/w 的/ude1 词句/n 不/d 像/v 是/vshi [那个/rz 时代/n]/nz 的/ude1 话语/n 。/w 因为/c 1923年/t 以前/f 的/ude1 毛泽东/nr 没有/v 可能/v 表述/vn 他/rr 在/p 60年代/t 以后/f 那种/r 热度/n 非常/d 高/a 的/ude1 “/w 世界/n 革命/vn ”/w 思想/n 和/cc 蓝图/n 。/w 从/p 全/a 词/n 起/vf 承/vg 关系/n 看/v ，/w 这/rzv 一/m 充满/v 了/ule “/w 扫/v 寰宇/n ”/w 般/uyy “/w 革命/vn 豪情/n ”/w 的/ude1 词句/n 同/p 整/v 首/q 词/n 以及/cc 下阕/n 的/ude1 意境/n 也/d 不/d 相符/vi 。/w 经历/n 过/uguo 那个/rz 特定/b 年代/n 的/ude1 人/n ，/w 会/v 感到/v 这/rzv 两句/mq 明显/a 带有/v “/w 文革/n ”/w 印记/n ，/w 于是/cc 有人/r 怀疑/v 这/rzv 到底/d 是不是/v 1923年/t 所/usuo 写/v ？/w 
对此/d 疑问/n ，/w 了解/v 毛泽东/nr [写作/vn 风格/n]/nz 的/ude1 人/n 后来/t 说明/v ，/w 这位/r 领袖/nnt 对/p 过去/vf 的/ude1 作品/n 总/b 在/p 不断/d 修改/v ，/w 对/p 自己/rr 的/ude1 诗词/n 多年/mq 后/f 仍/d 对/p 字句/n 不断/d 推敲/v 修正/vn 。/w “/w 要/v 似/vg 昆仑/ns 崩/v 绝壁/n ，/w 又/d 恰/d 像/v 台风/n 扫/v 寰宇/n ”/w 这/rzv 两句/mq ，/w 恰/d 是/vshi 在/p “/w 文革/n ”/w 后期/f 的/ude1 1973年/t 加上/v 去/vf 的/ude1 。/w 
陶斯咏/nr 系/v [新/a 民/ng 学会/v]/nz 时/ng 的/ude1 女友/n ，/w 应/v 是/vshi “/w 别友/nz ”/w 对象/n 
1978年9月/t 发表/v 词作/nz 《/w 贺新郎/nz 》/w 之/uzhi 时/ng ，/w 中共中央/nt [十一届/n 三中全会/n]/nz 尚未/d 召开/v ，/w 过去/vf 神化/v 领袖/nnt 的/ude1 习惯/n 还/d 存在/v 。/w 当时/t 按照/p 传统/n 理解/v ，/w 已婚/vi 两年/mq 的/ude1 毛泽东/nr 写下/v 的/ude1 男女/n 告别/vi 情词/nz 自然/n 被/pbei 解释/v 为/p 赠给/v 杨开慧/nr 。/w 
但/c 有些/rz 历史/n 当事人/n 如/v 易礼容/nr 就/d 不以为然/vl 。/w 
担任/v 全国政协/nt 常委/nnt 的/ude1 易礼容/nr ，/w 曾/d 同/p 毛泽东/nr 、/w 陶斯咏/nr 一起/s 参加/v [新/a 民/ng 学会/v]/nz 并且/c 相互/d 熟悉/v ，/w 在/p 1921年/t 还/d 参加/v 创建/vn 了/ule 共产党/nis [长沙/ns 小组/nis]/nt 。/w 看到/v 这/rzv 首/q 《/w 贺新郎/nz  别友/nz 》/w 后/f ，/w 他/rr 便/d 对/p 该/rz 词/n 是/vshi 赠给/v 杨开慧/nr 的/ude1 [一/d 说/v]/mq 提出/v 异议/n ，/w 认为/v 可能/v 是/vshi 写/v 给/p 陶毅/nr 的/ude1 。/w 
陶毅/nr ，/w 字/n 斯/b 咏/ng ，/w 是/vshi 毛泽东/nr 在/p [湖南/ns 第一/m 师范/n]/nz 和/cc [新/a 民/ng 学会/v]/nz 时/ng 的/ude1 女友/n 。/w 她/rr 生于/v 1896年/t ，/w 原籍/n 湘潭/ns ，/w 于/p 1916年/t 考入/v 周/qt [南/b 女子/n 中学/nis]/nt 师范/n [二/m 班/n]/mq ，/w 与/cc 著名/a 的/ude1 女/b 革命家/nnd 向警予/nr 同窗/n ，/w 因/p 思想/n 开放/v 激进/a 被/pbei 称为/v “/w [周/qt 南/b 三杰/nz]/nz ”/w 之一/rz 。/w 在/p 1918年/t 成立/vi 的/ude1 [新/a 民/ng 学会/v]/nz 中/f ，/w 出色/a 的/ude1 女生/n 有/vyou 陶毅/nr （/w 斯咏/nr ）/w 、/w 任培道/nz 和/cc 向警予/nr [三/m 人/n]/mq 。/w 她们/rr 后来/t 也/d 都/d 是/vshi 国内/s 知名/a 人物/n ，/w 陶斯咏/nr 成为/v 一位/mq 教育家/nnt ，/w 曾/d 在/p 湖南/ns 开办/v 学校/nis ，/w 却/d 不幸/a 于/p 1931年/t 早逝/v 。/w 
毛泽东/nr 在/p 长沙/ns [湖南/ns 第一/m 师范/n]/nz 上学/vi 期间/f ，/w 曾/d 同/p 陶斯咏/nr 交往/vn 密切/ad 并/cc 有/vyou 过/uguo 很深/d 的/ude1 感情/n ，/w 毛/n 陶/ag 分别/d 时/ng 在/p 几年/mq 间/f 也/d 有/vyou 书信/n 来往/vi 。/w 2007年/t [中央/n 电视台/nis]/nt 热/a 播/v 的/ude1 《/w [恰/d 同学/n 少年/n]/nz 》/w 这部/r [电视/n 连续剧/n]/nz ，/w 便/d 向/p 全国/n 观众/n 揭示/v 了/ule 这段/r 往昔/t 佳话/n 。/w 2011年/t 为/p 纪念/v [中国共产党/nt 成立/vi]/nz [90/m 周年/q]/mq ，/w 国内/s 拍摄/v 并/cc 播出/v 了/ule 多部/mq 电视剧/n ，/w 里面/f 一再/d 出现/v 了/ule 陶斯咏/nr 的/ude1 形象/n ，/w 已经/d 广为/d 关心/v 毛泽东/nr 生平/n 的/ude1 人/n 所/usuo 知/v 。/w 包括/v 正在/d 央视/j 一套/mq 播出/v 的/ude1 《/w 毛泽东/nr 》/w ，/w 里面/f 也/d 有/vyou 陶斯咏/nr 和/cc 毛泽东/nr 共同/d 创办/v [文化/n 书社/nis]/nz 的/ude1 镜头/n 。/w 
[青年/n 毛泽东/nr]/nz 作为/p 一个/mq “/w [挥斥/nz 方遒/nr]/nz ”/w 的/ude1 高/a 才/d 书生/n ，/w 在/p 长沙/ns 城内/s 是/vshi 人/n 所/usuo 瞩目/vi 的/ude1 俊杰/n ，/w 年龄/n 又/d 在/p 二十多岁/m ，/w 有/vyou 丰富/a 的/ude1 [感情/n 生活/vn]/nz 才/d 是/vshi 正常/a 的/ude1 ，/w 只是/d 过去/vf 因/p 神化/v 领袖/nnt 避而不谈/vl 这些/rz 。/w 其实/d 若/c 如实/d 地/ude2 讲述/v 毛泽东/nr 年轻时/nz 的/ude1 情感/n 过程/n ，/w 不会/v 有损/v 他/rr 的/ude1 形象/n ，/w 还/d 能/v 让/v 人/n 看到/v 这位/r 年轻时/nz 即/v 有名气/nz 的/ude1 “/w 润/v 之/uzhi 先生/n ”/w 真实/a 的/ude1 人生/n 经历/n 。/w 
“/w [书生/n 意气/n]/nz ”/w 时/ng 毛泽东/nr 的/ude1 难能可贵/vl ，/w 在于/v 个人/n 情感/n 能/v 服从/v 于/p 追求/v 的/ude1 理想/n 。/w 在/p [新/a 民/ng 学会/v]/nz 的/ude1 多次/mq 讨论/v 中/f ，/w 陶斯咏/nr 主张/v “/w 教育/vn 救国/vn ”/w ，/w 她/rr 虽/c 支持/v 毛泽东/nr “/w 改造/v 中国/ns 与/cc 世界/n ”/w 的/ude1 口号/n ，/w 却/d 不/d 赞成/v 也/d 不愿/nz 走/v [暴力/n 革命/vn]/nz 的/ude1 道路/n 。/w 毛/n 陶/ag 之间/f 由于/p 有/vyou 家庭/n 和/cc 政治/n 追求/v 不/d 同等/b 原因/n ，/w 有情人/n 最终/d 未能/v 成/v 眷属/n 。/w 
1918年9月/t ，/w 毛泽东/nr 离开/v 长沙/ns 前往/v 北京/ns ，/w 经/p 第一/m 师范/n 时/ng 的/ude1 恩师/n 杨昌济/nr 向/p 李大钊/nr 推荐/v ，/w 在/p [北京大学/ntu 图书馆/nis]/nt 当/p 了/ule 助理员/nnt 。/w 据/p 毛泽东/nr 1936年/t 在/p 陕北/ns 对/p 斯诺/nrf 回忆/v 第一次/mq 北京/ns 之/uzhi 行/ng 时/ng 所/usuo 说/v ，/w “/w 在/p 这里/rzs ，/w 我/rr 遇见/v 而且/c 爱上/v 了/ule 杨开慧/nr 。/w 她/rr 是/vshi 我/rr 以前/f 的/ude1 伦理学/n 教员/nnt 杨昌济/nr 的/ude1 女儿/n 。/w ”/w 
1920年1月/t 杨昌济/nr 病逝/vi ，/w 随后/d 杨/ng 夫人/n 携/v 女/b 返乡/vi ，/w 杨开慧/nr 在/p 李淑一/nr 父亲/n 的/ude1 帮助/vn 下/f 到/v 长沙/ns 上/f 中学/nis 。/w 此时/r 毛泽东/nr 已/d 回/v 长沙/ns 主持/v [新/a 民/ng 学会/v]/nz 的/ude1 工作/vn ，/w 毛杨二/nr 人/n 也/d 明确/a 了/ule 恋爱/vi 关系/n 。/w 据/p 李淑一/nr 回忆/v ，/w 这时/rzt 毛泽东/nr 曾/d 向/p 杨开慧/nr 写/v 过/uguo 情诗/n ，/w 即/v 现已/v 收入/n 诗词/n 集/q 的/ude1 《/w 虞美人/n  枕上/v 》/w 。/w 不过/c 杨开慧/nr 当时/t 的/ude1 嫂子/n 、/w 杨开智/nr 的/ude1 妻子/n 李一纯/nr （/w 后来/t 又/d 曾/d 先后/d 嫁/v 过/uguo 李立三/nr 、/w 蔡和森/nr ）/w 看到/v 毛泽东/nr 同/p 陶斯咏/nr 仍/d 有/vyou 来往/vi ，/w 直接/ad 问/v 他/rr 到底/d 是/vshi 喜欢/vi “/w 霞/ng 姑/dg ”/w 还是/c 陶毅/nr ？/w 毛泽东/nr 马上/d 向/p 杨开慧/nr 这位/r 性急/a 的/ude1 嫂子/n 说明/v ，/w 心爱/b 的/ude1 人/n 只有/c 霞/ng 姑/dg （/w 即/v 杨开慧/nr ）/w 。/w 
[中央/n 文献/n 出版社/nis]/nt 经/p 对/p 史料/n [反复/d 研究/vn]/nz 审定/vn 后/f 出版/v 的/ude1 《/w 毛泽东/nr 年谱/n 》/w 也/d 记载/v ，/w 1920年6月/t ，/w 毛泽东/nr 、/w 杨开慧/nr 、/w 陶斯咏/nr [三/m 人/n]/mq 曾/d 一同/d 游/v 岳麓山/nz 。/w 此/rzs 后/f 不久/d ，/w [毛泽东/nr 与/cc 杨开慧/nr]/nz 结婚/vi ，/w 陶斯咏/nr 则/d 离开/v 长沙/ns 赴/v 南京/ns 进修/v 教育学/n 。/w 1920年末/t [毛泽东/nr 与/cc 杨开慧/nr]/nz 同居/vi 结婚/vi ，/w 当时/t 不/d 做/v 嫁妆/n ，/w 不/d 举行/v 婚礼/n ，/w 按/p 他们/rr 的话/udh 就是/v “/w 不/d 作/v 俗人/n 之/uzhi 举/v ”/w 。/w 
毛泽东/nr 同/p 杨开慧/nr 结婚/vi 半年/mq 多/a 后/f ，/w 于/p 1921年7月/t 间/f 去/vf 上海/ns 参加/v 了/ule [中国共产党/nt 第一次/mq 全国/n 代表大会/n]/nz 。/w [中央/n 文献/n 出版社/nis]/nt 出版/v 的/ude1 《/w 毛泽东/nr 年谱/n 》/w 载明/v ，/w 一大/n 结束/v 后/f ，/w 毛泽东/nr 又/d 从/p 上海/ns 去/vf 南京/ns 看望/v 了/ule 在/p 那里/rzs 学习/v 的/ude1 陶斯咏/nr ，/w 说明/v [二/m 人/n]/mq 仍/d 保持/v 着/uzhe 联系/v 。/w 
前些年/t 湖南/ns 学者/nnt 彭明道/nr 经过/p 详细/a 考证/v ，/w 认为/v 《/w 贺新郎/nz 》/w 这/rzv 首/q 词/n 并非/v 是/vshi 写/v 给/p 杨开慧/nr 的/ude1 ，/w 而是/c 写/v 给/p 陶毅/nr （/w 斯/b 咏/ng ）/w 的/ude1 。/w 笔者/n 同意/v 这种/r 意见/n ，/w 并且/c 认为/v 说明/vn 毛泽东/nr 在/p 与/cc 杨开慧/nr 婚后/t 仍/d 未忘/nz 同/p 陶斯咏/nr 的/ude1 昔日/t 之/uzhi 情/n ，/w 这/rzv 并不/d 损害/v 毛泽东/nr 的/ude1 形象/n ，/w 恰恰/d 还/d 说明/v 他/rr 为了/p 理想/n 追求/v 能/v 不惜/v 割舍/v 凡人/n 很难/d 切断/v 的/ude1 脉脉/z 深情/n 。/w 
手书/v 赠丁玲/nz 的/ude1 《/w 贺新郎/nz 》/w 原本/d ，/w 更/d 体现/v 昔日/t 情感/n 
《/w 贺新郎/nz  别友/nz 》/w 被/pbei 认定/v 是/vshi 写/v 给/p 陶斯咏/nr 的/ude1 ，/w 还有/v 一个/mq 佐证/n ，/w 那/rzv 便是/v 1937年/t 毛泽东/nr 曾/d 抄录/v 此/rzs 词/n 赠给/v 女作家/nnd 丁玲/nr 。/w 这个/rz 于/p 1928年/t 在/p 文坛/n 上/f 以/p “/w 沙菲/nrf 女士/n 的/ude1 日记/n ”/w 一举/d 闻名/v 于/p 全国/n 的/ude1 共产党员/nnt 作家/nnt 在/p 1933年/t 被/pbei 国民党/n 逮捕/v ，/w 脱险/vi 后/f 在/p 1936年11月/t 赴/v 陕北/ns 。/w 毛泽东/nr 不仅/c 写/v 了/ule 一首/mq 《/w 临江仙/nz 》/w 称赞/v 她/rr 是/vshi “/w 昨天/t 文/ng 小姐/n ，/w 今日/t 武/ag 将军/nnt ”/w ，/w 在/p 丁玲/nr 自我/rr 介绍/v 曾/d 是/vshi 陶斯咏/nr 的/ude1 学生/nnt 后/f 还/d 手书/v 了/ule 《/w 贺新郎/nz 》/w [一/d 词/n]/mq 相/d 赠/v 。/w 这/rzv 首/q 词/n 是/vshi 现在/t 能/v 看到/v 的/ude1 最早/d 稿本/n ，/w 比/p 后/f 两个/mq 版本/n 更/d 有/vyou 婉约/a 之/uzhi 气/n 且/c 情/n 柔/a 更深/d ，/w 全文/n 是/vshi ：/w 
挥手/vi 从/p 兹/Rg 去/vf ，/w 更/d 那堪/nz 凄然/z 相/d 向/p ，/w 惨然/z 无绪/nz 。/w 
过眼/nz 滔滔/z 云/vg 共/d 雾/n ，/w 算/v 人间/n 知己/n 吾/rr 与/cc 汝/Rg 。/w 
曾/d 不/d 记/v ：/w 倚楼/nz 处/n ？/w 
今朝/t 霜/n 重/a 东门路/nz ，/w 照/v 横塘/nz 半天/mq 残月/n ，/w 凄清/a 如/v 许/v 。/w 
汽笛/n 一声/mq 肠/n 已/d 断/v ，/w 从此/d [天涯/n 孤旅/n]/nz 。/w 凭/p 割断/v 愁思/nz 根/n 缕/q 。/w 
我/rr 自/p 精禽/nz 填/v 恨海/nz ，/w 愿/v 君/ng 为/p 翠鸟/n 剿/v 珠树/nz 。/w 
重/a 感慨/v ，/w 泪/n 如/v 雨/n ！/w 
应该/v 说/v ，/w 这/rzv 首/q 《/w 贺新郎/nz 》/w 可能/v 是/vshi 最早/d 版本/n ，/w 在/p 目前/t 看到/v [三/m 个/q]/mq 版本/n 中/f 最/d 符合/v 作者/nnt 当年/t 的/ude1 创作/vn 意境/n 。/w 这/rzv 首/q 词/n 略/d 有/vyou 悲凉/a 之/uzhi 气/n ，/w 而且/c 像/v “/w 眼角/n 眉梢/n 都/d 似/vg 恨/v ，/w 热泪/n 欲/d 零/m 还/d 住/vi ”/w 以及/cc “/w 汽笛/n 一声/mq 肠/n 已/d 断/v ，/w 从此/d [天涯/n 孤旅/n]/nz ”/w 一类/b 的/ude1 词句/n ，/w 可谓/v 情诗/n 的/ude1 佳作/n 。/w 
毛泽东/nr 平时/t 将/d 自己/rr 的/ude1 诗词/n 赠/v 人/n 时/ng ，/w 往往/d 都/d 含有/v 深意/n 。/w 他/rr 知道/v 丁玲/nr 曾/d 是/vshi 陶斯咏/nr 的/ude1 学生/nnt ，/w 便/d 手书/v 这/rzv 首/q 情词/nz 相送/nz ，/w [很/d 有可能/nz]/nz 是/vshi 触发/v 了/ule 年轻时/nz 那段/r 难忘/a 情感/n 而/cc 发/v 。/w 
如果/c 考证/v 一下/mq 毛泽东/nr 生平/n 活动/vn 的/ude1 年谱/n ，/w 再/d 对照/v 这/rzv 首/q 《/w 贺新郎/nz 》/w 描绘/v 的/ude1 场景/n ，/w 也/d 可/v 看出/v 此/rzs 词/n 不/d 可能/v 是/vshi 写/v 给/p 杨开慧/nr 的/ude1 。/w 毛泽东/nr 自己/rr 标明/v 这/rzv 首/q 词/n 的/ude1 写作/vn 时间/n 是/vshi 1923年12月/t ，/w 那么/c 此时/r 毛泽东/nr 、/w 杨开慧/nr 二/m 人身/n 在/p 何处/rys 呢/y ？/w 杨开慧/nr 能够/v 到/v “/w 汽笛/n 一声/mq ”/w 码头/n ，/w 能/v 有/vyou 过/uguo 这种/r “/w 挥手/vi 从/p 兹/Rg 去/vf ”/w 、/w “/w 凄然/z 相/d 向/p ，/w 惨然/z 无绪/nz ”/w [情意/n 绵绵/z]/nz 的/ude1 送别/vn 吗/y ？/w 若/c 看/v 一下/mq [时间/n 顺序/n]/nz ，/w 人们/n 自然/n 能/v 得到/v 答案/n 。/w 
对/p 1923年/t 内/f 毛泽东/nr 夫妇/n 的/ude1 行踪/n ，/w 按/p 现有/v 史料/n 记载/v 和/cc 回忆录/n 已/d 大致/d 能/v 排列/vn 出来/vf 。/w 1982年/t 夏天/ns 笔者/n 曾/d 采访/v 过/uguo 当时/t 在/p 中央/n [主管/vn 会计/nnt]/nnt 财务/n 工作/vn 的/ude1 罗章龙/nr ，/w 他/rr 在/p 长沙/ns 时/ng 曾/d 是/vshi 毛泽东/nr 以/p “/w [二/m 十八/m 画/v 生/v]/nz 交友/vi ”/w 时/ng 结交/v 的/ude1 最好/d 朋友/n 。/w 据/p 罗章龙/nr 回忆/v ，/w 1923年/t 春天/t 的/ude1 [中共/n 三/m 大/a]/nz 之后/f ，/w 毛泽东/nr 作为/p 刚/d 当选/v 的/ude1 [中共中央/nt 组织部/nis]/nt 长/a 兼/v 秘书/nnt ，/w 住/vi 到/v 上海/ns 闸北区/ns 的/ude1 中央/n 秘密/n 机关/n 内/f 主持/v 工作/vn ，/w 杨开慧/nr 当时/t 挺着/nz 大肚子/n 陪着/v 他/rr 。/w 当时/t 他们/rr [三/m 户/q]/mq 湖南/ns 人/n （/w 毛泽东/nr 家/q 、/w 蔡和森/nr 家/q 、/w 罗章龙/nr 家/q ）/w 住在/v 一个/mq 小/a 楼/n 内/f ，/w 便于/v 对外/vn 掩护/v 身份/n 。/w 党内/s 的/ude1 [历史/n 档案/n]/nz 记载/v ，/w 1923年/t 夏秋/nz 毛泽东/nr 确/d 在/p 上海/ns 。/w 
1923年/t 秋天/t ，/w 毛泽东/nr 曾/d 回过/v 长沙/ns 一次/mq 。/w 据/p [中共中央/nt 文献/n 研究室/nis]/nt 出版/v 的/ude1 《/w 毛泽东/nr 年谱/n 》/w （/w 笔者/n 在/p 80年代/t 也/d 参加/v 过/uguo 此书/r 的/ude1 编写/vn ）/w 记载/v ，/w 他/rr 是/vshi 在/p “/w 九月十六日/t ，/w 回到/v 长沙/ns ”/w 。/w 此次/rz 回/v 湘/b 的/ude1 原因/n 之一/rz ，/w 是/vshi 送/v 快要/d 临盆/v 的/ude1 妻子/n 杨开慧/nr 回老家/vi 生产/vn 。/w 
毛泽东/nr 何时/ryt 又/d 离开/v 长沙/ns ，/w 不见/v 于/p 文献/n 记载/v ，/w 却/d 大体/d 可/v 判断/vn 在/p 1923年11月/t 下旬/t 之前/f 。/w 因为/c 此时/r 杨开慧/nr 在/p 板仓/nz 老家/n （/w 距/p 长沙/ns 还有/v [40/m 华里/q]/mq ）/w 分娩/vi 生/v 下/f 次子/n 毛岸青/nr ，/w 毛泽东/nr 并/cc 没有/v 在/p 她/rr 的/ude1 身边/s 。/w 至于/p 毛泽东/nr 为何/ryv 未/d 等到/v 妻子/n 分娩/vi 便/d 离开/v 长沙/ns ，/w 原因/n 是/vshi 1923年11月24日/t 至/p 25日/t 中共中央/nt 在/p 上海/ns 召开/v [三/m 届/q 一中全会/n]/nz ，/w 主要/b 讨论/v 如何/ryv 进行/vn [国共/n 合作/vn]/nz 和/cc 参加/v 改组/vn 的/ude1 国民党/n 召开/v 一大/n 的/ude1 事/n 。/w 此时/r 毛泽东/nr 在/p 党内/s 的/ude1 地位/n 仅次于/v 陈独秀/nr ，/w 自然/n 要/v 参加/v 这次/r 全会/n 并/cc 担负/v 重要/a 工作/vn ，/w 并/cc 在/p 会/v 后/f 赴/v 广州/ns 。/w 
从/p 时间表/n 看/v ，/w 毛泽东/nr 离开/v 长沙/ns 时/ng ，/w 分娩期/nz 的/ude1 杨开慧/nr 不/d 可能/v 前去/v 码头/n 相送/nz （/w 当时/t 板仓/nz 到/v 长沙/ns 连/ulian 公路/n 都/d 没有/v ）/w 。/w 何况/c 毛泽东/nr 标定/v 写/v 《/w 贺新郎/nz  别友/nz 》/w 的/ude1 时间/n 是/vshi 1923年12月/t ，/w 那时/rzt 他/rr 又是/c 从/p 上海/ns 启程/vi 去/vf 广州/ns ，/w 杨开慧/nr 此刻/r 还/d 在/p 长沙/ns “/w 坐月子/nz ”/w ，/w 更/d 不会/v 有/vyou 码头/n 上/f “/w 凄清/a 如/v 许/v ”/w 的/ude1 离别/vn 一幕/nz 。/w 此时/r 陶斯咏/nr 到底/d 在/p 哪儿/rys ，/w 虽/c 找/v 不到/v 明确/a 记载/v ，/w 不过/c 她/rr 经常/d 在/p 长沙/ns 和/cc 上海/ns 之间/f 活动/vn ，/w 前往/v 送别/vn 倒是/d [很/d 有可能/nz]/nz 的/ude1 。/w 
《/w 贺新郎/nz  别友/nz 》/w [一/d 词/n]/mq 中/f 所/usuo 用/p 的/ude1 “/w 过眼/nz 滔滔/z 云/vg 共/d 雾/n ”/w 以及/cc “/w 曾/d 不/d 记/v ：/w 倚楼/nz 处/n ”/w 的/ude1 用语/n ，/w 又/d 不/d 像/v 是/vshi 写/v 给/p 几年来/qt 绝大多数/m 时间/n 在/p 一起/s 生活/vn 的/ude1 妻子/n ，/w 而/cc 像/v 是/vshi 赠给/v 已/d 分别/d 很久/d 即/v “/w 过眼/nz 滔滔/z ”/w 的/ude1 昔日/t 情侣/n 。/w 难怪/d 当年/t 同/p 毛泽东/nr 和/cc 陶斯咏/nr 都/d 很/d 熟悉/v 的/ude1 易礼容/nr 看到/v 此/rzs 词/n ，/w 便/d 认为/v 可能/v 是/vshi 写/v 给/p 陶毅/nr 的/ude1 。/w 这/rzv 一/m 判断/v 应该/v 是/vshi 准确/a 的/ude1 。/w 
“/w 不/d 为/p [昵昵/nz 儿女/n 语/ng]/nz ”/w ，/w 更/d 显/v 可贵/a 情操/n 
自/p 提倡/v 思想解放/n ，/w 让/v 领袖/nnt “/w 走/v 下/f 神坛/n ”/w 后/f ，/w 众多/a 历史/n 当事人/n 的/ude1 回忆/vn 都/d 说明/v ，/w 毛泽东/nr 是/vshi 一位/mq 感情/n 非常/d 丰富/a 的/ude1 人/n ，/w 也/d 非常/d 念旧/a 。/w 他/rr 在/p 1961年/t 春/tg 又/d 修改/v 那首/nz 《/w 贺新郎/nz 》/w ，/w 并/cc 手书/v 赠给/v 副/b 卫士长/n 张仙鹏/nr ，/w 此时/r 修订/v 的/ude1 全稿/nz 如下/vi ：/w 
挥手/vi 从/p 兹/Rg 去/vf ，/w 更/d 那堪/nz 凄然/z 相/d 向/p ，/w 苦情/nz 重/a 诉/vg 。/w 
过眼/nz 滔滔/z 云/vg 共/d 雾/n ，/w 算/v 人间/n 知己/n 吾/rr 与/cc 汝/Rg 。/w 
人/n 有/vyou 病/n ，/w 天知/nz 否/vg ？/w 
今朝/t 霜/n 重/a 东门路/nz ，/w 照/v 横塘/nz 半天/mq 残月/n ，/w 凄清/a 如/v 许/v 。/w 
汽笛/n 一声/mq 肠/n 已/d 断/v ，/w 从此/d [天涯/n 孤旅/n]/nz 。/w 凭/p 割断/v 愁思/nz 恨/v 缕/q 。/w 
我/rr 自/p 欲/d 为/p 江海客/nr ，/w 更/d 不/d 为/p [昵昵/nz 儿女/n 语/ng]/nz 。/w 
山/n 欲/d 堕/v ，/w 云/vg 横翥/nz 。/w 
用/p 这/rzv 首/q 1961年/t 改过/vi 的/ude1 《/w 贺新郎/nz 》/w 同/p 1937年/t 的/ude1 版本/n 对照/v ，/w 下阕/n 的/ude1 [两/q 句话/q]/mq 即/v “/w 我/rr 自/p 精禽/nz 填/v 恨海/nz ，/w 愿/v 君/ng 为/p 翠鸟/n 剿/v 珠树/nz ”/w 被/pbei 删掉/v ，/w 而/cc 添加/v 上/f “/w 我/rr 自/p 欲/d 为/p 江海客/nr ，/w 更/d 不/d 为/p [昵昵/nz 儿女/n 语/ng]/nz ”/w 。/w 这/rzv [两/q 句话/q]/mq 再/d 加上/v 原有/vn 的/ude1 “/w 割断/v 愁思/nz 恨/v 缕/q ”/w 词句/n ，/w 明显/a 是/vshi 表示/v 当时/t 要/v 斩断/v [儿女/n 私情/n]/nz 而/cc “/w 欲/d 为/p 江海客/nr ”/w ，/w 更/d 证明了/v 该/rz 词/n 所/usuo 赠/v 对象/n 应/v 是/vshi 陶斯咏/nr 。/w 
从/p 1923年末/t 毛泽东/nr 的/ude1 [个人/n 生活/vn]/nz 来看/u ，/w 当时/t 很快/d 要/v 同/p 杨开慧/nr 重聚/vi ，/w 修改/v 时/ng 写下/v 这种/r 表达/v “/w 割断/v ”/w 之/uzhi 情/n 的/ude1 对象/n 不/d 可能/v 是/vshi 当时/t 的/ude1 妻子/n ，/w 而/cc 应该/v 是/vshi 昔日/t 的/ude1 恋人/n 。/w 后来/t 的/ude1 历史/n 也/d 证明/v ，/w 毛泽东/nr 从此/d 确/d 以/p “/w 肠/n 已/d 断/v ”/w 的/ude1 心情/n 舍弃/v 旧/a 时/ng 的/ude1 “/w [昵昵/nz 儿女/n 语/ng]/nz ”/w ，/w 成为/v 投身于/v 革命/vn 波澜/n 的/ude1 “/w 江海客/nr ”/w 。/w 随后/d 他/rr 为/p 实现/v 革命/vn 理想/n ，/w 奋斗/vi 奔走/vi 在/p 万里/mq 神州/n ，/w 与/cc 留/v 在/p 教育/v 书院/nis 中/f 的/ude1 陶斯咏/nr 算是/v 彻底/ad 分道扬镳/vl 。/w 
毛泽东/nr 对/p [青年/n 时代/n]/nz 的/ude1 情词/nz 《/w 贺新郎/nz 》/w 在/p 几十/m 年间/n 反复/d 修改/v ，/w 生前/t 又/d 不/d 让/v 发表/v ，/w 这/rzv 又/d 反映/v 出/vf 他/rr 毕生/b 难忘/a 却/d 难以/d 对/p 外人/n 言/vg 的/ude1 情感/n 。/w 人/n 到/v 老年/n 时常/d 愿意/v 怀念/vn 自己/rr 的/ude1 初恋/vn 。/w 如/v 宋代/t 诗人/nnt 陆游/nr 年/qt 过/uguo 八十时/t 还/d 特别/d 怀念/v 年轻时/nz 被迫/d 离异/vi 的/ude1 爱妻/n 唐婉/nr ，/w 写下/v 了/ule 著名/a 的/ude1 《/w 沈园/ns 》/w —/w —/w “/w 梦断/nz 香/a 消/v [四/m 十年/mq]/mq ，/w 沈园柳/nr 老/a 不/d 垂/v 绵/vg ”/w 。/w 毛泽东/nr 在/p 80岁时/t 改/v 词/n 时/ng ，/w 又/d 特别/d 标明/v 这/rzv 首/q 《/w 贺新郎/nz 》/w 是/vshi 写/v 给/p 女/b “/w 友/ng ”/w 的/ude1 ，/w 大概/d 怀有/v 同样/d 的/ude1 情思/n 。/w 
说明/v 毛泽东/nr 珍视/v 同/p 陶斯咏/nr 的/ude1 情感/n ，/w 反而/d 能/v 体现/vn 出/vf 当年/t 这位/r “/w 润/v 之/uzhi 先生/n ”/w 志向/n 高远/a 。/w 若/c 论/v 才华/n ，/w 陶斯咏/nr 在/p 长沙/ns 曾/d 有/vyou “/w 江南/nz 第一/m 才女/n ”/w 之/uzhi 称/v ，/w 据说/v 又是/c [才貌/n 双全/nz]/nz ，/w 家中/s 更是/d 省内/s 富豪/n 。/w 陶/ag 本人/rr 对/p 毛泽东/nr 充满/v 敬慕/vn ，/w 后来/t 又/d 一直/d 未/d 嫁/v ，/w 至/p 1931年/t 不幸/a 病逝/vi ，/w 年仅/nz [35/m 岁/qt]/mq 。/w 毛泽东/nr 当初/t 若/c 想/v 追求/vn 荣华/nz 安逸/a ，/w 同/p 陶斯咏/nr 结合/v 是/vshi 最好/d 选择/v 。/w 但/c 他/rr 最终/d 却/d 选择/v 了/ule 一条/mq 不惜/v 舍/vn 家/q 舍命/d 的/ude1 革命/vn 道路/n 。/w 面对/v “/w 眼角/n 眉梢/n 都/d 似/vg 恨/v ，/w 热泪/n 欲/d 零/m 还/d 住/vi ”/w 的/ude1 旧情人/nz ，/w 尽管/c 心碎/vi 到/v “/w 重/a 感慨/v ，/w 泪/n 如/v 雨/n ”/w 的/ude1 程度/n ，/w 以/p [政治/n 理念/n]/nz 为/p [择偶/vi 标准/n]/nz 的/ude1 毛泽东/nr 还是/c 毅然/d 斩断/v 旧情/n 。/w 杨开慧/nr 在/p 政治/n 上/f 完全/ad 跟随/v 毛泽东/nr ，/w 于/p 1921年/t 就/d 加入/v 了/ule 共产党/nis 并/cc 甘当/v 斗争/vn 中/f 的/ude1 助手/nnt ，/w 自然/n 被/pbei 选择/v 为/p 妻子/n 。/w 
今天/t 的/ude1 人/n 可以/v 试想/v 一下/mq ，/w 像/v 陶斯咏/nr 这样/rzv 一个/mq 习惯于/mq [富裕/a 生活/vn]/nz 只想/v “/w 教育/vn 救国/vn ”/w 的/ude1 小姐/n ，/w 能/v 跟随/v 毛泽东/nr 下乡/vi 搞/v [农民/nnt 运动/vn]/nz 吗/y ？/w 能/v 上/f 井冈山/ns 过/uguo 穿/v 草鞋/n 、/w 过/uguo 吃/v 红/a 米饭/nf 、/w 喝/vg 南瓜汤/nf 的/ude1 日子/n 吗/y ？/w 显然/ad 这/rzv 是/vshi 很难/d 办到/v 的/ude1 。/w 只有/c 像/v 杨开慧/nr 、/w 贺子珍/nr 这样/rzv 的/ude1 女性/n ，/w 才能/n 跟随/v 毛泽东/nr 历尽/v 革命/vn 斗争/vn 和/cc 战火/n 中/f 的/ude1 艰辛/an 。/w 2007年/t 热/a 播/v 的/ude1 电视剧/n 《/w [恰/d 同学/n 少年/n]/nz 》/w ，/w 就/d 对/p 毛泽东/nr 同/p 陶斯咏/nr 最终/d 未能/v 结合/vn 表示/v 了/ule 深深/d 的/ude1 感叹/vn 。/w 
据/p 在/p 毛泽东/nr 身边/s 的/ude1 人/n 回忆/v ，/w 在/p 这位/r 领袖/nnt 进入/v 暮年时/t 仍/d 表达/v 了/ule 对/p 早年/t 恋人/n 、/w 妻子/n 的/ude1 怀念/vn 。/w 随着/p 对/p 江青/nr 的/ude1 厌恶/vn 感/vg 增长/v ，/w 这种/r 怀念/v 也/d 愈发/d 明显/a 。/w 从/p 毛泽东/nr 在/p 80岁时/t 还/d 修改/v 《/w 贺新郎/nz 》/w 并/cc 专门/d 注明/v 是/vshi “/w 别友/nz ”/w 来看/u ，/w 他/rr 在/p 晚年/t 可能/v 也/d 追忆/v 起/vf 那位/r [红颜/n 薄命/z]/nz 的/ude1 陶斯咏/nr 。/w 据/p 1975年/t 至/p 1976年/t 在/p 毛泽东/nr 身边/s 照料/v 的/ude1 孟锦云/nr 在/p 回忆录/n 中/f 说/v ，/w 这位/r 重病/n 在/p 床/n 的/ude1 领袖/nnt 曾问/nz 她/rr ，/w 自己/rr 如果/c 同/p 江青/nr 离婚/vi 会/v 怎么样/ryv ？/w 当然/d ，/w 由于/p 江青/nr 与/cc “/w 文化大革命/nz ”/w 不可分的/gm 关系/n ，/w 这时/rzt 毛泽东/nr 已/d 不能/v 取消/vn 这位/r “/w 旗手/nnt ”/w 的/ude1 [政治/n 地位/n]/nz 和/cc 身份/n ，/w 却/d 会/v 通过/p 对/p 早年/t 情感/n 的/ude1 追思/vn 表露/v 出/vf 对/p 自己/rr 后来/t 婚姻/n 的/ude1 遗憾/a 。/w 
如今/t ，/w 当/p 我们/rr 重温/v 《/w 贺新郎/nz  别友/nz 》/w 这/rzv 首/q 词/n 并/cc 研究/vn 其/rz 创作/v 始末/n 时/ng ，/w 能/v 体会/vn 到/v 这位/r 历史/n 的/ude1 伟人/n 也/d 是/vshi 一个/mq 有血有肉/al 的/ude1 凡人/n ，/w 同样/d 有/vyou [七情/nz 六/m 欲/d]/nz 。/w 人们/n 感慨/v 也/d 赞叹/v 的/ude1 是/vshi ，/w 毛泽东/nr 毕竟/d 是/vshi 一位/mq 伟大/a 的/ude1 革命家/nnd ，/w 政治/n 追求/v 最终/d 压倒/v 了/ule 个人/n 情感/n 。/w 
[中国/ns 近代/t]/nz 著名/a 诗人/nnt 柳亚子/nr 曾/d 赞誉/v 诗友/n 毛润之/nr ：/w “/w 才华/n 信/n 美/b 多娇/nz ，/w 看/v 千古/n 词人/nnd 共/d 折腰/vi 。/w ”/w [逝者/n 如/v 斯/b 夫/ng]/nz ！/w 毛泽东/nr 及/cc 他/rr 的/ude1 诗友/n 们/k 虽然/c 已/d 先后/d 魂/n 上/f 重霄/n 九/m ，/w 然而/c 他/rr 给/p 后人/n 留下/v 的/ude1 那些/rz 瑰丽/z 诗词/n ，/w 仍/d 是/vshi 激励/vn [亿/m 万/d 人/n]/mq 奋进/vi 的/ude1 心曲/n 。/w 我们/rr 研究/v 毛泽东/nr 的/ude1 诗词/n ，/w 从/p 中/f 可以/v 看到/v 的/ude1 是/vshi 人/n 而/cc 不是/c 神/n 的/ude1 毛泽东/nr ，/w 同时/c 能够/v 品味/vn 到/v [中华/nz 文明/n]/nz 中/f 的/ude1 传统/n 文学所/n 带来/v 的/ude1 [艺术/n 享受/v]/nz 。/w 
本/rz 版/n 文/ng 并/cc 图/n //w 徐焰/nr 
（/w 作者/nnt 为/p [国防/n 大学/nis]/ntu 教授/nnt 、/w [专业/n 技术/n]/nz 少将/nnt ）/w 
