昨日/t ，/w [合肥市/ns 中级/b 法院/nis]/nt 公布/v 2013/m 年度/n [合肥/ns 法院/nis]/nt 十大/mq 案例/n ，/w 安/ag 医大/nis 二/m 附/v 院/n [医护/vn 人员/n]/nnt 被害/vi 案/ng 成为/v 第一/m 大案/n 。/w 
安/ag 医大/nis 二/m 附/v 院/n [医护/vn 人员/n]/nnt 被害/vi 案/ng 
2012年11月6日/t ，/w 被告人/n 彩/ng 春/tg 锋/ng 因/p 患有/v 肾结石/nhd 到/v [安徽/ns 医科/n 大学/nis 第二/m 附属/vn 医院/nis]/nth [住院/vn 治疗/vn]/nz ，/w 准备/v 接受/vn 碎石/n 手术/n ，/w 因/p 术前/qt 灌肠/vi 和/cc 皮试/nz 后/f 身体/n 不适/a ，/w 遂/d 对/p 该/rz 医院/nis [医护/vn 人员/n]/nnt 产生/v 猜疑/vn 和/cc [报复/vn 心理/n]/nz 。/w 11月13日/t ，/w 彩/ng 春/tg 锋/ng 买了/v 一把/mq 菜刀/n ，/w 进入/v 门诊/nis 将/d 护士长/nnt 戴某某/nr 杀害/v ，/w 并/cc 砍伤/v 其他/rzv [医护/vn 人员/n]/nnt [4/m 人/n]/mq 。/w 
经/p 鉴定/vn ，/w 彩/ng 春/tg 锋/ng 患/v [偏执/a 性/ng 精神/n 障碍/n]/nhd 。/w [合肥/ns 中/f 院/n]/nt 以/p [故意/d 杀人罪/n]/nz 判处/v 彩/ng 春/tg 锋/ng 无期徒刑/n ，/w [剥夺/v 政治权利/n 终身/n]/nz 。/w 
天价/n 黑头/n 车/n 宰客/v 案/ng 
2013年2月18日/t 中午/t 11时/t 许/v ，/w 受害人/n 何义德/nr 经/p 被告人/n 陈立兵/nr 介绍/v ，/w 乘坐/v 被告人/n 孔凡武/nr 驾驶/v 的/ude1 皖/b A0A143/x 轿车/n ，/w 欲/d 从/p 合肥市/ns 旅游/vn 汽车站/n 至/p [合肥/ns 火车站/n]/nz ，/w 双方/n 约定/v 车费/n [10/m 元/q]/mq ，/w 后/f 孔凡武/nr 、/w 陈立/nr 兵将/nz 何义德/nr 带/v 至/p 站/vi 北/f 广场/n 附近/f ，/w 采用/v 言语/n 恐吓/v 、/w 威胁/vn 、/w 反锁/nz 车门/n 等/udeng 手段/n ，/w 劫取/nz 现金/n [1850/m 元/q]/mq 。/w 
[合肥市/ns 瑶海区/ns 人民法院/nis]/nt 以/p 抢劫罪/nz 分别/d 判处/v 三/m 被告人/n 有期徒刑/n 5年4/t 个/q 月/n 、/w 有期徒刑/n 3年4/t 个/q 月/n 、/w 有期徒刑/n 2年/t 。/w 
[骆/nz 岗/n 机场/nis]/nz 飞机/n “/w 诈/v 弹/vn ”/w 案/ng 
陈某某/nr 因/p 犯/v 编造/v [虚假/a 信息/n]/nz 罪/n ，/w 被/pbei [包河区/ns 法院/nis]/nt 判处/v 有期徒刑/n 三年/t 。/w 
派/v 河/n 镉污染/nz 案/ng 
2012年4月/t 开始/v ，/w 被告人/n 袁仁武/nr 等/udeng [5/m 人/n]/mq 在/p 肥西县/ns 小庙镇/ns 开办/v “/w [安徽/ns 富/vg 迪/nz 金属/n 材料/n 有限公司/nis]/nt ”/w ，/w 在/p 未/d 取得/v [生产/vn 许可证/n]/nz 也/d 未能/v 办到/v 营业执照/n 的/ude1 情况下/nz ，/w 生产/v [化工/n 产品/n]/nz ，/w 产生/v 含/v [有毒/vn 物质/n]/nz 镉/ng (/w 一类/b 污染物/n )/w 的/ude1 废水/n ，/w 流入/v 派/v 河/n 。/w 
[合肥/ns 中/f 院/n]/nt 以/p [污染/vn 环境/n 罪/n]/nz 判处/v 被告人/n 袁仁武/nr 有期徒刑/n 4年/t ，/w 并/cc 处罚金/nz [10/m 万元/q]/mq ，/w 以/p [污染/vn 环境/n 罪/n]/nz 分别/d 判处/v 被告人/n 李本生/nr 、/w 汪家斌/nr 、/w 焦其香/nr 、/w 杨善好/nr 有期徒刑/n 3年零/t 6个月/t ，/w 并/cc 处罚金/nz [8/m 万元/q]/mq 。/w 
入选/v 合肥/ns 十大/mq 案例/n 的/ude1 还有/v ：/w 
全省/n 最大/gm 走私/vn 、/w 贩卖/v 象牙/n 制品/n 案/ng ；/w 
合肥/ns 顶点/n 食品公司/nis 强制/vd 迁出/v 案/ng ；/w 
赛维/nrf 公司/nis 资产/n 盘活/v 案/ng ；/w 
合肥/ns 一/m 航空公司/nis 机长/nnt 辞职/vi 案/ng ；/w 
安徽/ns 某/rz [水稻/n 研究所/nis]/nt 诉/vg 福建/ns 某种/rz 业/ng 公司/nis 等/udeng 侵犯/v [植物/n 新品种/n]/nz 案/ng ；/w 
