据/p 台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 报道/v ，/w 香港/ns 影视/b 大/a 老/a 邵逸夫/nr 今晨/t 逝世/vi ，/w 曾/d 与/cc 邵逸夫/nr 合作/vn 的/ude1 台湾/ns 媒体/n 大亨/n 、/w 年代/n 媒体/n 集团/nis 董事长/nnt [年代/n 集团/nis]/ntc 创办人/nnt 邱复生/nr 回忆/v ，/w 邵逸夫/nr 相当/d 认真/ad ，/w 对/p 华文/nz 电影/n 、/w 电视/n 是/vshi 功臣/n [第一/m 人/n]/mq 。/w 
香港/ns 影视界/n 泰斗/n 、/w [电视/n 广播/vn 有限公司/nis]/ntc (/w TVB/x ，/w 又称/gi [无线/b 电视/n]/nz )/w 创办人/nnt 之一/rz 的/ude1 邵逸夫/nr 今晨/t 离世/nz ，/w 享寿/nz [107/m 岁/qt]/mq ，/w 当年/t 邵逸夫/nr 建立/v [邵氏/nr 公司/nis]/ntc ，/w 更/d 培育/v 大批/m 华人/n 电影/n 人才/n ，/w 是/vshi 华人/n 影视界/n 最/d 具/vg 影响力/n 人物/n 之一/rz 。/w 
邵逸夫/nr 曾/d 于/p 1993年/t 与/cc 邱复生/nr 的/ude1 年代/n (/w ERA/x )/w 集团/nis 合资/vn 成立/vi TVBS/x ，/w 邱复生/nr 今早/nz 接受/v 台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 记者/nnt [电话/n 访问/vn]/nz ，/w 讲/v 起/vf 邵逸夫/nr 一生/n 对/p 华人/n 影视/b 的/ude1 贡献/n ，/w 他/rr 直说/vi “/w 了不起/a ，/w 真的/d 了不起/a ”/w 。/w 
邱复生/nr 表示/v ，/w 邵逸夫/nr 对/p 华文/nz 电影/n 、/w 电视/n 的/ude1 影响/vn ，/w 绝对/d 是/vshi 功臣/n [第一/m 人/n]/mq ，/w 风范/n 和/cc 行事/vi 都/d 值得/v 学习/vn ，/w 可/v 说/v 是/vshi [华文/nz 影视/b]/nz 精神/n 指标/n ，/w 影响力/n 更/d 遍及/v 东南亚/nsf ，/w 打开/v 华人/n 市场/n ，/w 藉由/nz 电影/n 、/w 电视/n 推广/v 华文/nz 文化/n 到/v 马来西亚/nsf 、/w 新加坡/nsf 等/udeng 地区/n 。/w 
记者/nnt 问起/v 邵逸夫/nr 之后/f ，/w 能否/v 有/vyou 后辈/n 也/d 做到/v 这种/r 程度/n ？/w 邱复生/nr 说/v ，/w 很难/d 了/ule ，/w 现在/t 时机/n 不比/p 当年/t ，/w 要/v 做到/v 邵逸夫/nr 的/ude1 厚度/n 和/cc 胸襟/n 也/d 很难/d ，/w 邵逸夫/nr 很/d 认真/ad ，/w 100多岁/m 仍/d 亲自/d [出席/v 会议/n]/nz 旁听/v 。/w 他/rr 还/d 提到/v ，/w 希望/v 找/v 时间/n 去/vf 见/v 邵逸夫/nr 最后/f 一面/n 。/w 
