和/cc 这位/r 结发/nz 妻子/n 一直/d 并存/vi 的/ude1 ，/w 还有/v [另一个/mq 女人/n]/nz ，/w 那/rzv 就是/v 大名鼎鼎/vl 的/ude1 方逸华/nr ，/w 人称/n “/w 六/m 婶/n ”/w 。/w 这位/r 奇女子/nz 从/p 一介/nz 歌女/n 到/v 今/tg 时/ng 今/tg 时/ng 权/n 倾/vi 一时/d 的/ude1 电视/n 女王/nnt 用/p 了/ule 整整/d 72年/t 。/w 
当/p 方逸华/nr 还/d 叫/vi 蒙娜/nr 的/ude1 时候/n ，/w 她/rr 是/vshi 一个/mq 上海/ns 一名/mq 李姓/nr 歌姬/nnd 的/ude1 女儿/n ，/w 女/b 承/vg 母/ng 业/ng ，/w 抗战/vi 胜利/vn 后/f ，/w 上海/ns 的/ude1 歌星/nnd 们/k 纷纷/d 奔赴/v 南洋/ns 赚/v 快钱/nz ，/w 此时/r 的/ude1 蒙娜/nr 年/qt 方/q 十八/m ，/w “/w 人/n 既/c 出/vf 落得/v 标致/a 动人/a ，/w 歌/n 也/d 唱/v 得/ude3 甜润/a 嘹亮/a ，/w 当年/t 为/p 一个/mq 旅行/vi 歌舞团/nis 所/usuo 罗致/v ，/w 聘/v 伊/b 参加/v 远/a 赴/v 印尼/ns 演唱/v ，/w [初试/vi 啼声/nz]/nz 便/d 已/d 一鸣惊人/vl ，/w 是/vshi 年冬月/nr ，/w 她/rr 又/d 应邀/vi 转道/v 新加坡/nsf 的/ude1 歌坛/n 主唱/nnt ，/w 因为/c 她/rr 底/f 歌声/n 情感/n 充沛/a ，/w 而/cc 又/d 赋性/n 温柔/a ，/w 深得/v 人缘/n ，/w 历时/vi [三/m 载/v]/mq ，/w 依然/d 盛况/n 不衰/v …/w …/w ”/w 这/rzv 是/vshi 当年/t [黑胶/nz 唱片/ntc]/nz 上/f 对/p 蒙娜/nr 的/ude1 描述/vn ，/w 事实上/bl ，/w 就是/v 那几年/nz ，/w [18/m 岁/qt]/mq 的/ude1 蒙娜/nr 遇上/v 了/ule [新加坡/nsf 夜总会/nis]/nt 的/ude1 年轻/a 老板/nnt 邵逸夫/nr ，/w 一曲/mq 《/w 花好月圆/vl 》/w 让/v 两人/mq 相见欢/nz 。/w 
“/w 我/rr 的/ude1 欲念/n 之/uzhi 火/n ，/w 我/rr 的/ude1 [生命/n 之/uzhi 光/n]/nz …/w …/w ”/w 这/rzv 是/vshi 《/w 洛丽塔/nrf 》/w 开头/n 的/ude1 一句/mq 著名/a 独白/n ，/w 说到底/dl ，/w 也许/d 每一个/mq [事业/n 成功/a]/nz 生活/vn 顺利/ad 的/ude1 男人/n 总归/d 会/v 在/p 他/rr 的/ude1 四十多岁/m 时/ng 遇上/v 他/rr 的/ude1 洛丽塔/nrf ，/w 也许/d 每一个/mq 情窦初开/nz 的/ude1 洛丽塔/nrf 都会/n 爱上/v 如/v 父/ng 如/v 兄/ng 的/ude1 亨伯特/nrf ，/w 于是/cc [一/d 出/vf]/mq 老/a 戏/n “/w [一/d 树/n 梨花/n 压/v 海棠/n]/nz ”/w 就/d 上演/v 了/ule 。/w 梨花/n 来/vf 了/ule ，/w 海棠/n 当然/d 难受/a ，/w 何况/c 这/rzv 树/n 海棠/n 还/d 根深叶茂/al ，/w 在/p 两个/mq 女人/n 共存/vi 了/ule 八年/t 之后/f ，/w 1956年/t ，/w 邵逸夫/nr 孤身/n 从/p 新加坡/nsf 来/vf 香港/ns 地区/n 主政/v 邵氏/nr —/w —/w 他/rr 的/ude1 妻子/n 儿女/n 没有/v 来/vf ，/w 这/rzv 一/m 行动/vn 的/ude1 本身/rz ，/w 也许/d 就/d 意味着/v 一种/mq 选择/v ，/w 邵逸夫/nr [子女/n 缘薄/nz]/nz ，/w 亲戚/n 情/n 淡/a ，/w 直到/v 2004年/t 他/rr 的/ude1 侄儿/n 在/p 谈到/v 邵逸夫/nr 的/ude1 儿子/n 邵维铭/nr 会/v 不会/v 去/vf 香港/ns 替/p 父亲/n 打理/nz 生意/n 时/ng ，/w 还/d 淡淡/z 地/ude2 说/v ：/w “/w 香港/ns 的/ude1 生意/n 早/a 有/vyou MonaFong/x 打理/nz 啦/y ！/w 不用/d 维/b 铭/vg 去/vf 香港/ns 。/w ”/w 而/cc 邵维铭/nr 则/d 很/d 坦率/a ：/w “/w 我/rr 不会/v 回/v 香港/ns ，/w 为什么/ryv 要/v 回去/v ？/w ”/w 
从此/d ，/w 邵逸夫/nr 就/d 只有/c 蒙娜/nr 。/w 最主要/nz 是/vshi 蒙娜/nr 只有/c 邵逸夫/nr 。/w 蒙娜/nr 来/vf 香港/ns 之/uzhi 初/f 是/vshi 在/p 各/rz 大/a 夜总会/nis 献/v 唱/v ，/w 甚至/d 在/p 电视台/nis 拥有/v 自己/rr 的/ude1 歌唱/vn 节目/n ，/w 名声/n 日隆/v 。/w 事实上/bl ，/w 在/p 寂寞/a 香闺/nz 的/ude1 名/q 歌女/n 身后/f 有/vyou 神秘/a 男人/n 的/ude1 蔽护/nz 。/w 档案/n 显示/v ，/w 当时/t 的/ude1 蒙娜/nr 是/vshi 以/p 邵逸夫/nr “/w 妾/n 室/n ”/w 的/ude1 身份/n 进入/v 香港/ns ，/w 事情/n 到/v 这/rzv 本/rz 无/v 新意/n ，/w 无非/d 又/d 一个/mq 金丝雀/n 的/ude1 故事/n 。/w 
直到/v 了/ule 1966年/t ，/w 事件/n 有/vyou 了/ule 质/ng 的/ude1 转折/vn 。/w 在/p 香港/ns ，/w 在/p 她/rr 跟/p 了/ule 他/rr 18年/t 之后/f ，/w 她/rr 以/p 文员/nnt 的/ude1 身份/n 进入/v 邵氏/nr ，/w 从/p 采购/vn 部/q 做起/v ，/w 最后/f 做到/v 高层/n ，/w 她/rr 是/vshi 他/rr 的/ude1 左膀右臂/n ，/w 她/rr 帮/v 他/rr 建立/v 电影/n 帝国/n ，/w 她/rr 劝/v 他/rr 进入/v 电视/n 行业/n ，/w 他/rr 勤力/nz ，/w 她/rr 比/p 他/rr 更/d 勤力/nz ，/w 他/rr 严厉/a ，/w 她/rr 比/p 他/rr 更/d 严厉/a ，/w 他/rr 不愿/nz 出面/vi 的/ude1 事/n ，/w 由/p 她/rr 出面/vi ，/w 他/rr 为/p 人/n 顺和/a ，/w 从不/d 出/vf 恶言/n ，/w 所以/c 需要/v 黑脸/n 的/ude1 事情/n ，/w 都/d 由/p 方/q 小姐/n 出面/vi ，/w 他俩/r 一起/s 并肩/d 博/ag 杀/v [五十/m 多年/mq]/mq ，/w 一直/d 分开/vi 居住/v ，/w 两个人/mq 各/rz 有/vyou 各/rz 的/ude1 居室/n ，/w 只/d 在/p 周日/t 相聚/v 一下/mq ，/w 最后/f ，/w [102/m 岁/qt]/mq 的/ude1 他/rr 将/d 事业/n 托付/v 给/p 了/ule [79/m 岁/qt]/mq 的/ude1 她/rr —/w —/w 这/rzv 看起来/v 荒谬/a ，/w 其实/d 很/d 正常/a 。/w 这么/rz 多年/mq ，/w 她/rr 不仅/c 是/vshi 妾/n 室/n ，/w 还是/c 妻子/n ，/w 更是/d 助手/nnt ，/w 伙计/n ，/w 以及/cc 拍档/nz 。/w 
1997年/t ，/w 当/p 六/m 叔/n 的/ude1 妻子/n 去世/vi 十年/mq 之后/f ，/w [90/m 岁/qt]/mq 的/ude1 他/rr 和/cc [67/m 岁/qt]/mq 的/ude1 她/rr 终于/d 在/p [拉斯/nrf 维加斯/nrf]/ns 注册/vn 结婚/vi ，/w 她/rr 一再/d 澄清/vi “/w 我/rr 和/cc 老板/nnt 结婚/vi ，/w 不是/c 为了/p 他/rr 的/ude1 钱/n ，/w 因为/c 我们/rr 将/d 所有/b 的/ude1 钱/n 都/d 捐/v 去/vf 基金会/nis 了/ule ”/w ，/w 而/cc 他/rr 则/d 高声/d 说/v 我/rr 要/v 给/p 方/q 小姐/n 幸福/a —/w —/w 我/rr 想/v 这/rzv 就算/d 是/vshi 一种/mq 爱/v 了/ule 吧/y ！/w 
在/p 这个/rz 残酷/a 的/ude1 世界/n 上/f ，/w 两个/mq 那么/c 精明/a 那么/c 厉害/a 的/ude1 人/n 终于/d 用/p 时间/n 和/cc 空间/n 证明了/v 爱/vn 的/ude1 存在/vn —/w —/w 她/rr 知道/v 这个/rz 男人/n 最大/gm 最终/d 的/ude1 恋人/n 其实/d 是/vshi 他/rr 的/ude1 事业/n ，/w 她/rr 就/d 爱/v 这/rzv 事业/n 爱/v 得/ude3 比/p 他/rr 还/d 深/a 还/d 切/v ，/w 像/v 查小欣/nr 说/v 的/ude1 ：/w “/w 她/rr 对/p 他/rr 倾慕/v 、/w 感激/v 、/w 钦佩/v ，/w 而/cc 不是/c 依赖/v 、/w 乞/n 宠/v 。/w 一个/mq 真正/d 高尚/a 的/ude1 男人/n ，/w 最终/d 会/v 给/p 她/rr 名分/n ，/w 因为/c 门当户对/vl 了/ule 。/w ”/w 
六/m 叔/n 六/m 婶/n 的/ude1 故事/n ，/w 往/p 俗/a 里/f 说/v 是/vshi 一部/mq “/w 史上/d 最长/d 的/ude1 二奶/nz 上位/b 记/v ”/w ，/w 往/p 雅/ag 里/f 说/v “/w 女强人/n 忍辱负重/vl 劢/n 志/n 宝典/n ”/w ，/w 但/c 实际上/d ，/w 可能/v 不过/c 是/vshi 一个/mq 旧式/b 女人/n 爱上/v 一个/mq 旧式/b 男人/n 的/ude1 老套/nz 故事/n ，/w [这个/rz 故事/n]/nz 只是/d 告诉/v 我们/rr ，/w 其实/d 任何/rz 一种/mq 关系/n 都/d 可以/v 不/d 落/v 俗套/n —/w —/w 那/rzv 只/d 在于/v ，/w 你/rr 最终/d 想/v 要/v 成为/v 什么样/ryv 的/ude1 男人/n 和/cc 女人/n 。/w 
