继/vg 金螳螂/nz 原/b 董事长/nnt 朱兴良/nr 后/f ，/w 又/d 一家/n [苏州/ns 上市/vn 公司/nis]/nt 掌门人/nnt “/w 中/f 枪/n ”/w 。/w 因/p [重大/a 事项/n]/nz 停牌/nz 的/ude1 [和/cc 顺/v 电气/n]/nz 今日/t 公告/n ，/w 公司/nis 董事长/nnt 姚建华/nr 正/d 配合/v [江苏省/ns 公安厅/nis]/nto 进行/vn 调查/vn ，/w [具体/a 情况/n]/nz 不详/vi 。/w 目前/t ，/w 公司/nis 未能/v 与/cc 其/rz 本人/rr 取得/v 联系/vn 。/w [公司/nis 股票/n]/nz 于/p 今日/t 开市/vi 起/vf 复牌/nz 。/w 
公开/ad 资料/n 显示/v ，/w 姚建华/nr ，/w 1963年5月/t 生/v ，/w [大专/n 学历/n]/nz 。/w 1980年/t -/w 2001年/t 先后/d 于/p [苏州/ns 电器/n 科学研究/nz 所/usuo]/nt 、/w [苏州/ns 照相机/n 厂/n]/nt 、/w [苏州/ns 电器/n 发展/vn 实业/nis 公司/nis]/nt 、/w [苏州/ns 互感器/n 厂/n]/nt 、/w [苏州/ns 仪表/n 总厂/nis]/nt 任职/v 。/w 2001年11月/t 至今/d 就职/vi 于/p 和/cc 顺/v 有限/a 与/cc 改制/vi 后/f 的/ude1 [和/cc 顺/v 电气/n]/nz 。/w 
在/p 公司/nis 招股书/nz 中/f ，/w 对/p 姚建华/nr 个人/n 有/vyou 一段/mq 感性/n 的/ude1 描述/vn ，/w “/w 姚建华/nr 在/p 电力/n [成套/b 设备/n]/nz 和/cc [电力/n 电子/n 设备/n]/nz 行业/n 工作/vn 多年/mq ，/w 对/p 行业/n 有着/v 深刻/a 的/ude1 理解/vn 和/cc 见地/n ，/w 在/p [江苏省/ns 电器/n 科学院/nis]/nt 工作/vn 期间/f ，/w 领导/n 并/cc 组织/n 实施/v 了/ule 多项/mq 终端/n 电器/n 的/ude1 研发/v 和/cc 产业化/vn 工作/vn ；/w 在/p 本/rz 公司/nis 工作/vn 期间/f ，/w 充分/ad 运用/v 已经/d 掌握/v 的/ude1 技术/n 和/cc [实际/n 工作/vn]/nz 经验/n ，/w 领导/n 和/cc 组织/n 了/ule 本/rz 公司/nis 多项/mq 新产品/nz 的/ude1 研发/v 工作/vn 。/w 姚建华/nr 具有/v 多年/mq 的/ude1 [企业/n 管理/vn]/nz 经验/n ，/w 在/p [苏州/ns 仪表/n 总厂/nis]/nt 担任/v 厂长/nnt 期间/f ，/w 使/v 该厂/r 扭亏为盈/bl ，/w 并/cc 连续/a 多年/mq 被/pbei 评为/v 优秀/a 厂长/nnt 。/w 1999年/t ，/w 姚建华/nr 被/pbei [苏州/ns 市委/nis 组织部/nis]/nt 授予/v ‘/w 跨世纪/nz [优秀/a 人才/n]/nz ’/w [荣誉/n 称号/n]/nz 。/w ”/w 
[值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w [和/cc 顺/v 电气/n]/nz [下游/f 客户/n]/nz 与/cc 国企/n 有/vyou 密切联系/v 。/w 公司/nis 招股书/nz 显示/v ，/w 公司/nis 将/d 优势/n 资源/n 主要/b 集中于/v 江苏/ns 区域/n ，/w 由此/d 导致/v [客户/n 群体/n]/nz 相对/d 比较/d 集中/v ，/w 客户/n 集中度/n 较高/ad 。/w 2007年/t 、/w 2008年/t 、/w 2009年/t 和/cc 2010年1/t -/w 6月/t ，/w 公司/nis 向/p 江苏/ns 省内/s 客户/n 合计/v 的/ude1 销售额/n 占/v 当/p 期/qv [销售/vn 总额/n]/nz 的/ude1 比例/n 分别为/v 94.83%/m 、/w 84.35%/m 、/w 84.22%/m 和/cc 73.26%/m 。/w 报告期/nz 内/f ，/w 公司/nis 的/ude1 主要/b 客户/n 为/p 地方/n 电力公司/nis 或/c 地方/n 电力公司/nis 、/w [地方/n 政府/nis]/nz 下属/v 的/ude1 国有/vn [电力/n 设备/n]/nz 经营/vn 、/w 电力/n [工程/n 施工/vn]/nz 或/c 地方/n 开发/vn 建设/v 企业/n 。/w 在/p 这/rzv 三年/t 加/v 一期/b 中/f ，/w 共有/v [11/m 家/q]/mq 公司/nis 成为/v [和/cc 顺/v 电气/n]/nz 的/ude1 前/f 五大/n 客户/n ，/w 其中/rz 有/vyou [9/m 家/q]/mq 属于/v 国企/n 。/w 
这种/r 情况/n 直至/v 2012年/t 仍/d 未/d 有/vyou 改观/vi ，/w 公司/nis 2012年前五/t 位/q 客户/n [销售/vn 收入/n]/nz 合计/v 占/v 全部/m 收入/n 的/ude1 比例/n 为/p 75.13%/m 。/w 其中/rz ，/w 第一位/mq 与/cc [第三/m 位/q]/mq 分别为/v [江苏省/ns 电力/n 公司/nis]/ntc [物资/n 采购/vn]/nz 与/cc 配送中心/nis 与/cc [江苏省/ns 电力/n 物资/n 有限公司/nis]/nt ，/w 当/p 期/qv 收入/n 分别为/v [8948/m ./w 26/m 万元/q]/mq 与/cc [3199/m ./w 44/m 万元/q]/mq ，/w 合计/v 占/v 当年/t 营业收入/v 的/ude1 45.94%/m 。/w 而/cc [应/v 收账/nz 款/q]/nz 中/f 金额/n 前/f [五/m 名/q]/mq 单位/n 中/f 第一/m 、/w 三/m 、/w [四/m 名/q]/mq 也/d 为/p 江苏/ns 当地/s 国企/n ，/w 三者/r 占/v 全部/m [应/v 收账/nz 款/q]/nz 比例/n 为/p 33.01%/m 。/w 
此外/c ，/w 公司/nis [销售/vn 费用/n]/nz 连年/d 保持/v 高速/b 增长/v ，/w 2012年/t 为/p [997/m 万元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 79.89%/m ，/w 同期/f 营业收入/v 增长/vn 44.38%/m 。/w 2013年前/t 三季度/nz [销售/vn 费用/n]/nz 继续/v 保持/vn 快速/d 增长/v ，/w [同比/n 增长/v]/nz 62.86%至1082/m ./w [83/m 万元/q]/mq ，/w 同期/f 营业收入/v 仅/d 增长/v 23.03%/m 。/w 
不过/c ，/w 一位/mq 法律/n 人士/n 指出/v 了/ule 朱兴良/nr 与/cc 姚建华/nr 被/pbei 调查/vn 的/ude1 细微/a 区别/n ，/w “/w 前者/rzv 明确/a 是/vshi 配合/v [检察/b 机关/n]/nz 协助/v 调查/vn ，/w 而/cc 后者/rzv 是/vshi 配合/v [公安/n 机关/n]/nz 进行/vn 调查/vn 。/w [检察/b 机关/n]/nz 介入/v 侦查/vn 阶段/n 一般/ad 涉及/v [国家/n 工作/vn 人员/n]/nz 贪污/v 、/w 腐败/an 等/udeng [职务/n 犯罪/vn]/nz 。/w ”/w 
