资料/n 图/n ：/w [中国/ns 海军/nnd]/nt [052/m D/x]/mq 新型/b 驱逐舰/n 
近日/t ，/w 外/f 媒/ng 热炒/nz 中国/ns 造/v 舰/ng 能力/n ，/w 列举/v 了/ule 2013年/t [中国/ns 海军/nnd]/nt 先后/d 列装/nz 的/ude1 [18/m 艘/q]/mq 新型/b 水面/n 舰艇/n ，/w 更/d 有/vyou 报道/v 称/vn ，/w 到/v 2020年/t ，/w 中国/ns 潜艇/n 、/w [水面/n 战舰/n]/nz 及/cc 其它/rz 水面/n 船舶/n 的/ude1 生产量/n 将/d 居/v [世界/n 第一/m]/nz 。/w 军事专家/nnd 尹卓/nr 少将/nnt 在/p 接受/v 媒体/n 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 虽然/c 我们/rr 建造/v 的/ude1 舰艇/n 数量/n 多/a ，/w 但/c 在/p 质量/n 和/cc 总吨位/n 上/f ，/w 跟/p [西方/ns 大国/n 海军/nnd]/nt 相差/v 还是/c 很远/d 。/w 
据/p 俄罗斯/nsf 军事/n 平等/a 网/n 1月2日/t 报道/v ，/w 在/p 刚刚/d 过去/vf 的/ude1 2013年/t ，/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 再次/d 掀起/v 一场/mq 装备/n 更新/v 的/ude1 高潮/n ，/w 先后/d 列装/nz 了/ule [18/m 艘/q]/mq 新型/b 水面/n 舰艇/n ，/w 其中/rz 包括/v [2/m 艘/q]/mq [052/m C/x]/mq 型/k 驱逐舰/n 、/w [3/m 艘/q]/mq [054/m A/x]/mq 型/k 护卫舰/n 、/w [9/m 艘/q]/mq [056/m 型/k]/mq 轻/a 护卫舰/n 、/w [2/m 艘/q]/mq 补给舰/nz 和/cc [2/m 艘/q]/mq 扫雷舰/n 。/w 
据/p 日本/ns 《/w WEDGE/x 》/w 杂志/n 网站/n 报道/v ，/w [美国/nsf 海军/nnd 大学/nis]/nt 副教授/nnt 埃里克松/nrf 和/cc “/w 洞察/v 中国/ns ”/w 网站/n 的/ude1 创办/vn 者/k 柯林斯/nrf 在/p 《/w [国家/n 利益/n]/nz 》/w 杂志/n 上/f 撰文/vi 说/v ，/w 中国/ns 造船业/n 发展/vn 迅猛/a ，/w 军事/n 上/f 以/p 大力/d 建造/v 通用/vn 型/k 潜艇/n 和/cc 水面/n 舰艇/n 为主/vi 。/w 照此/nz 下去/vf ，/w 中国/ns 军舰/n 数量/n 到/v 2020年/t 将/d 超过/v 美国/nsf ，/w [居/v 世界/n 首位/n]/nz 。/w 
文章/n 还/d 预测/vn ，/w 中国/ns 在/p 未来/t 将/d 实现/v 以下/f [3/m 个/q]/mq 目标/n ：/w 到/v 2015年/t 建造/v 大型/b 军舰/n 的/ude1 能力/n 居/v 世界/n 第二/m ；/w 到/v 2020年/t ，/w 潜艇/n 、/w [水面/n 战舰/n]/nz 及/cc 其它/rz 水面/n 船舶/n 的/ude1 生产量/n 将/d 居/v [世界/n 第一/m]/nz ；/w 造船/vn 能力/n 到/v 2020年/t 达到/v 俄罗斯/nsf 2013年/t 的/ude1 水平/n ，/w 2030年/t 达到/v 美国/nsf 2013年/t 的/ude1 水平/n 。/w 
谈到/v 如何/ryv 看待/v 外/f 媒/ng 的/ude1 这些/rz 报道/v 时/ng ，/w 尹卓/nr 表示/v ，/w 近些年/t ，/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 的/ude1 发展/vn 比较/d 快/a ，/w 一/m 是/vshi 经济发展/v 比较/d 好/a ，/w 更/d 主要/b 的/ude1 是/vshi 我国/n 的/ude1 海洋/n 能力/n 在/p 迅速/ad 地/ude2 拓展/v 。/w 实际上/d ，/w 现在/t 海军/nnd 的/ude1 建设/vn 水平/n 和/cc 国家/n 对/p 我们/rr 提出/v 的/ude1 要求/n ，/w 比如/v 维护/vn [远洋/b 航线/n]/nz 的/ude1 安全/an ，/w 应付/v 非传统/b 威胁/vn 的/ude1 能力/n 等/udeng ，/w 还差/nz 的/ude1 很远/d 。/w 远海/nz 力量/n 的/ude1 投送/v 能力/n 与/cc 发达国家/n 相比/vi 还有/v 差距/n ，/w 这/rzv 都/d 是/vshi 我们/rr 要/v 努力/ad 的/ude1 方向/n 。/w 
谈到/v 外/f 媒/ng 提供/v 的/ude1 中国/ns 水面/n 舰艇/n 列装/nz 的/ude1 具体/a 数字/n ，/w 尹卓/nr 表示/v ，/w 因为/c 水面/n 舰艇/n 都/d 是/vshi 在/p 外场/n 建造/v ，/w 比如说/vl 从/p 浦东/ns 、/w 大连/ns 、/w 青岛/ns 等/udeng 港口/n 经过/p 的/ude1 时候/n ，/w 都/d 能/v 看得见/v 。/w 另外/c ，/w 我们/rr 每/rz 艘/q 舰/ng 的/ude1 服役/vn 都/d 有/vyou 公开/ad 报道/v ，/w 所以/c ，/w 这些/rz 数字/n 的/ude1 搜集/vn 并不/d 奇怪/v 。/w 虽然/c 我们/rr 建造/v 的/ude1 舰艇/n 数量/n 多/a ，/w 但/c 在/p 质量/n 和/cc 总吨位/n 上/f ，/w 跟/p [西方/ns 大国/n 海军/nnd]/nt 相差/v 还是/c 很远/d 。/w 美国/nsf 去年/t “/w 福特/nrf ”/w 号/q 航母/n 服役/vi ，/w 吨位/n 达/v [11/m 万吨/q]/mq ，/w 这/rzv 比/p 我们/rr 海军/nnd 去年/t 服役/vi 和/cc 在/p 船/n 台上/s 开工/vi 建造/v 的/ude1 所有/b 舰艇/n 加/v 起来/vf 的/ude1 吨位/n 还要/d 多/a 。/w 因此/c ，/w 虽然/c 美国/nsf 建造/v 的/ude1 船只/n 数量/n 比/p 我们/rr 少/a ，/w 但是/c 总吨位/n 比/p 我们/rr 大/a 的/ude1 多/a ，/w 质量/n 也/d 比/p 我们/rr 高/a 得/ude3 多/a 
