昨日/t 早晨/t ，/w 合肥市/ns 玉兰/n 大道/ns 与/cc 明珠/n 大道/ns 交口/n [江南/nz 新村/ns]/ns 小区/n [11/m 栋/q]/mq ，/w 60多岁/m 的/ude1 林/ng 大妈/n 报警/vn 称/v ，/w 她/rr 挖/v 菜地/n 时/ng 挖出/vf 了/ule 一枚/mq 大/a 炮弹/n 。/w 
1月5日/t 下午/t ，/w 林大妈/nr 和/cc 老伴/n 带着/vn 铁铲/nz ，/w 来到/v 小区/n 西边/f [500/m 米/q]/mq 一片/mq 荒地/n 上/f 种/q 蔬菜/n 。/w “/w 一/m 铲子/n 下去/vf ，/w 挖/v 到/v 一块铁/nz 。/w ”/w 林大妈/nr 打算/v 将/d 铁块/n 带/v 回家/vn 卖点/n 钱/n ，/w 于是/cc 继续/v 挖/v 。/w 这/rzv 一/m 挖/v 就是/v 一个/mq 小时/n ，/w 挖出/vf 一个/mq 一米/mq 深/a 的/ude1 坑/n ，/w 才/d 把/pba 大/a 铁块/n 刨/v 出来/vf 。/w “/w 一/m 看/v 把/pba 我/rr 吓死/nz 了/ule ，/w 是/vshi 一个/mq 大/a 炮弹/n ，/w 有/vyou [50/m 厘米/q]/mq 长/a 。/w ”/w 
“/w 炮弹/n 是/vshi 我/rr 挖出/vf 来/vf 的/ude1 ，/w 我们/rr 不能/v 不管/c 。/w ”/w 林大妈/nr 的/ude1 老伴/n 把/pba 炮弹/n 抗/v 在/p 肩膀/n 上/f 带回/v 了/ule 小区/n 。/w 之后/f ，/w 两人/mq 越/d 想/v 越/d 害怕/v ，/w 炮弹/n 既有/v 弹头/n 也/d 有/vyou 尾翼/n ，/w 也/d 未/d 生锈/vi ，/w “/w 是/vshi 实心/b 的/ude1 ，/w 有/vyou 一二十/m 斤重/nz 。/w ”/w 他们/rr 不/d 敢/v 将/d 炮弹/n 带回/v 室内/s ，/w 在/p 楼下/s 找/v 了/ule [一/d 处/n]/mq 拐角/n 放下/v ，/w 用/p 塑料/n 袋盖/nz 起来/vf 。/w 
当晚/t ，/w 林大妈/nr 决定/v 报警/vn ，/w 但/c 由于/p 太/d 紧张/a ，/w 连/ulian 报警/vn 电话/n 都/d 拨/v 错/v 了/ule 。/w 夫妻/n 俩/m [彻/vg 夜未眠/nz]/nz ，/w 天/qt 还/d 没/d 亮/vi 就/d 报/n 了/ule 警/ng 。/w 
辖区/n 派出所/nis 民警/nnt 迅速/ad 赶到/v 现场/s ，/w 将/d 炮弹/n 带走/v ，/w 移交/v 辖区/n [治安/n 大队/nis]/nt 。/w （/w 记者/nnt 张剑许/nr 家/q 权/n ）/w 
