临近/v 春节/t ，/w 海景房/nz 再次/d 在/p 合肥市/ns 场上/s 出现/v 。/w 5日/t ，/w 威海/ns 下辖/v [乳山市/ns 银滩/ns]/nz 度假区/n 的/ude1 海景房/nz 项目/n 在/p 合肥/ns 街头/s 散发/v 传单/n ，/w “/w [28/m 万/d 一套/mq]/mq 起/vf ”/w 的/ude1 广告语/nz 在/p 单页/nz 上/f 非常/d 显著/ad 。/w 不过/c ，/w 却/d 在/p 合肥/ns 街头/s 遭/v 冷遇/n 。/w 
记者/nnt 看到/v ，/w 这家/r 海景房/nz 办事处/nis 打着/v 北京/ns 一家/n 房产/n [销售/vn 公司/nis]/nt 的/ude1 名/q 头/n ，/w 但/c 乳山市/ns 商品房/n [网上/s 签约/vi]/nz 备案/vi 平台/n 资料/n 显示/v 该/rz 小区/n 却/d 是/vshi 当地/s 一家/n 公司/nis 开发/vn ，/w 与/cc 尤/d 经理/nnt 所/usuo 称/v 自己/rr 公司/nis 拿/v 地/ude2 、/w 自己/rr 盖楼/nr 对/p 不/d 上/f 号/q 。/w 其实/d ，/w 关于/p 乳山/ns 海景房/nz 空置率/nz 高/a 的/ude1 报道/vn ，/w 在/p 去年/t 12月/t 中旬/t 就/d 颇受/nz 关注/v ，/w 乳山/ns 还/d 曾/d 严查/v [银滩/ns 海景房/nz]/nz 骗/v 购/vn 行为/n 。/w 
房产/n 部门/n 提醒/v ，/w [异地/n 购房/vn]/nz 市场/n 目前/t 尚/d 存/v 不/d 规范/v 之/uzhi 处/n ，/w 操作/vn 和/cc 交易/vn 上/f 都/d 存在/v 风险/n ，/w 因此/c 买房/v 者/k 要/v 当面/d 看清/v 开发商/nnd 资质/n 和/cc 代理/v 机构/n 资格/n ，/w 还要/d 了解/v 异地/n 房产/n 、/w [房贷/nz 政策/n]/nz ，/w 核实/v 销售/vn 宣传/v 广告/n ，/w 仔细/ad 查看/v [商品房/n 买卖/vn 合同/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 郜征/nr ）/w 
