资料/n 图/n ：/w 邵逸夫/nr 。/w 
邵逸夫/nr 一生/n 致力/v 发展/vn 娱乐/vn 事业/n ，/w 成立/vi [邵氏/nr 电影/n 公司/nis]/ntc ，/w 出产/v 过/uguo [千/m 部/q]/mq 电影/n ，/w 其后/f 创办/v [电视/n 广播/vn 有限公司/nis]/ntc 。/w 
邵逸夫/nr 同时/c 热心/a 公益/n ，/w 多年来/d 捐出/v 庞大/a 善/ag 款/q 予/vg 教育/vn 及/cc [医疗/n 机构/n]/nz ，/w 又/d 设立/v [慈善/a 基金/n]/nz 及/cc 国际性/n 奖项/n 。/w 最近/t 已/d 减少/v 露面/vi 。/w 
