最新/a 气象/n 资料/n 显示/v ，/w 目前/t 有/vyou 一股/mq 较强/d 冷空气/n 正在/d 东移/v 南下/vn ，/w 预计/v 1月7日/t 后期/f 起/vf 自/p 北/f 向/p 南/b 影响/v 我省/n 。/w 受/v 其/rz 影响/vn ，/w 全省/n 偏/d 北/f 风力/n 将/d 增大/v 到/v [4/m 级/q]/mq ，/w 阵风/n 6/m ～/w [7/m 级/q]/mq ，/w [平均/a 气温/n]/nz 下降/vi [5/m ℃/w]/mq ～/w [7/m ℃/w]/mq ，/w 同时/c [部分/n 地区/n]/nz 将/d 迎来/v 雨雪/n 天气/n 。/w 
[具体/a 来说/uls]/nz ，/w 1月7日/t ，/w 全省/n 阴天/n 有/vyou 小雨/n ，/w 淮河/ns 以南/f [部分/n 地区/n]/nz 中雨/n ，/w 其中/rz 淮北/ns [部分/n 地区/n]/nz 和/cc 大别山区/ns 有/vyou 雨夹雪/n 或/c 雪/n 。/w 1月8日/t ，/w 淮北/ns 阴天/n 转/v 多/a 云/vg ，/w 淮河/ns 以南/f 阴天/n 有/vyou 小雨/n ，/w 山区/n 有/vyou 雨夹雪/n 或/c 雪/n 。/w 1月9日/t ，/w 全省/n 多/a 云/vg 到/v 晴天/n 。/w 
另据/nz 省/n [气候/n 中心/nis]/nt 监测/v [数据/n 显示/v]/nz ，/w 12月/t 全省/n [平均/a 气温/n]/nz 为/p [3/m ./w 9/m ℃/w]/mq ，/w 较/d 常年/d 同期/f 偏低/d [0/m ./w 9/m ℃/w]/mq ，/w 全省/n 平均/a 降水量/n 为/p [18/m 毫米/q]/mq ，/w 较/d 常年/d 偏少/nz 近/a [4/m 成/v]/mq ，/w 其中/rz 合肥/ns 以北/f 异常/a 偏少/nz [8/m 成/v]/mq 以上/f 。/w 全省/n 平均/a [日照/ns 时/ng 数/n]/nz 为/p [147/m 小时/n]/mq ，/w 较/d 常年/d 偏多/nz [8/m 小时/n]/mq 。/w (/w 通讯员/nnt 李宜静/nr 记者/nnt 史力/nr )/w 
