2014年/t ，/w “/w 快/a 的/ude1 打车/v ”/w “/w 嘀嘀/o 打车/v ”/w [两/q 大/a]/mq 打车/v 软件/n 的/ude1 比拼/nz 仍/d 在/p 继续/v 。/w 2012年/t 夏天/ns ，/w “/w 快/a 的/ude1 打车/v ”/w 率先/d 登陆/vi 合肥/ns 市场/n ，/w 随后/d 从/p “/w 一家/n 独/d 大/a ”/w 到/v 遭遇/vn “/w 嘀嘀/o 打车/v ”/w 的/ude1 挑战/vn 。/w 两者/rzv 的/ude1 竞争/vn 延伸/v 到/v 方方面面/n ，/w 这个/rz 月初/t ，/w 合肥/ns 市民/n 使用/v “/w 嘀嘀/o 打车/v ”/w 后/f 可以/v 通过/p 微信/nz 支付/v 打/v 车费/n ；/w 而/cc 早/a 在/p 几个月/mq 前/f ，/w “/w 快/a 的/ude1 打车/v ”/w 就/d 已经/d 支持/v 支付宝/nz 支付/v 。/w 
记者/nnt 体验/v 
打车/v 很/d 方便/a ，/w 司机/nnt 有/vyou 奖励/vn 
“/w 我/rr 在/p 太湖/ns 路/n [万/d 振/vg 逍遥苑/nz]/nz ，/w 要/v 去/vf 政务/n 区/n 的/ude1 天鹅湖/ns 。/w ”/w 昨天/t 早上/t [9/m 点/qt]/mq 多/a ，/w [新安/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 对/p 着/uzhe 手机/n 说/v 了/ule 这样/rzv 一句话/l ，/w 32秒/t 后/f ，/w 收到/v 了/ule 一则/c [语音/n 提示/v]/nz ，/w “/w 司机/nnt 已/d 来/vf 接/v 您/rr ，/w 请/v 您/rr [耐心/a 等待/v]/nz ！/w ”/w 接着/c ，/w 屏幕显示/gi 出/vf 司机/nnt 师傅/nnt 的/ude1 车/n 号/q 和/cc 手机/n 号/q ，/w 通过/p GPS/x [定位/vn 系统/n]/nz ，/w 记者/nnt 可以/v 实时/n 查看/v 到/v 车子/n 的/ude1 位置/n ，/w [5/m 分钟/qt]/mq 、/w [3/m 分钟/qt]/mq 、/w [1/m 分钟/qt]/mq …/w …/w 车/n 到/v 了/ule 。/w 
来/vf 接/v 记者/nnt 的/ude1 的哥/n 范/ng 师傅/nnt 说/v ，/w 自从/p 车上/s 安装/v 了/ule 打车/v 软件/n 后/f ，/w 他/rr 的/ude1 收入/n 明显/a 增多/v ，/w 空驶/nz 率/v 也/d 大大/d 降低/v 。/w “/w 以前/f 没/d 顾客/n 的/ude1 时候/n ，/w 车子/n 总会/nis 放空/vi 到处/d 转悠/vi ，/w 现在/t 往/p 一个/mq 地方/n 送/v 客人/n ，/w 如果/c 刚好/d 看到/v 这个/rz 地方/n 附近/f 的/ude1 单子/n ，/w 就/d 可以/v 接/vn 了/ule ，/w 很/d 方便/a 。/w ”/w 范/ng 师傅/nnt 还/d 笑着/vi 告诉/v 记者/nnt ，/w 这次/r 抢单/nz ，/w 嘀嘀/o 公司/nis 还/d 另外/c 给/p 他/rr 奖励/vn 了/ule [5/m 元/q]/mq 小费/n 。/w “/w 高峰期/n 时常/d 有/vyou 奖励/vn 的/ude1 。/w ”/w 
市场/n 对/p 战/vg 
“/w 绑定/gi ”/w 互联网/n 巨头/n 支付/v 服务/vn 
去年/t 8月11日/t ，/w “/w 嘀嘀/o 打车/v ”/w 正式/ad 进入/v 合肥/ns 。/w 嘀嘀/o 合肥/ns 总经理/nnt 鞠李/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 目前/t 嘀嘀/o 在/p 合肥/ns 有/vyou 注册/vn 司机/nnt [8000/m 人/n]/mq ，/w 日均/d 订单/n 量/n 近/a [6000/m 份/q]/mq 。/w “/w 1月4日/t 晚上/t 开始/v ，/w 就/d 可以/v 使用/vn 微信/nz 支付/v 了/ule 。/w 乘客/n 上车/v 后/f 在/p 嘀嘀/o 客户/n 端点/n 一下/mq 已经/d 上车/v ，/w 直接/ad 就/d 会/v 跳出/v 一个/mq 计价器/n 的/ude1 框/ng ，/w 到达/v 目的地/n 后/f ，/w 乘客/n 将/d 计价器/n 上/f 显示/v 的/ude1 价格/n 输入/v 到/v 这个/rz 对话框/n 里/f ，/w 就/d 可以/v 通过/p 银行卡/nz 付款/vi 了/ule 。/w ”/w 鞠李/nr 说/v 。/w 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 记者/nnt 联系/v 了/ule “/w 快/a 的/ude1 打车/v ”/w [公关/n 总监/nnt]/nz 叶耘/nr 。/w 据/p 他/rr 介绍/v ，/w 快/a 的/ude1 从/p 去年/t 6月/t 开始/v ，/w 就/d 可以/v 通过/p 支付宝/nz 在线/vn 付/v 打/v 车费/n 了/ule 。/w 叶耘/nr 介绍/v ，/w 快/a 的/ude1 已经/d 覆盖/v 了/ule 全国/n [41/m 个/q]/mq 城市/n ，/w 用户/n 达到/v [2/m 千万/m 以上/f]/mq 。/w 合肥/ns 是/vshi 快/a 的/ude1 进驻/vn 安徽/ns 的/ude1 第一个/mq 也/d 是/vshi (/w 目前/t 为止/u )/w 唯一/b 一个/mq 城市/n ，/w 有/vyou [80/m 万/d 用户/n]/mq ，/w 注册/vn 出租车/n 8000多辆/m 。/w 
[两/q 大/a]/mq 打车/v 软件/n “/w 砸/v 钱/n ”/w 抢/v 市场/n 
这个/rz 月/n ，/w 为/p 抢夺/v 北京/ns 市场/n ，/w “/w 快/a 的/ude1 打车/v ”/w 在/p 北京/ns 投入/v [1/m 亿元/q]/mq 补贴/n 乘客/n ，/w 每个/r 新/a 用户/n 首次/m 打车/v 将/d 返还/v [30/m 元/q]/mq 。/w 此外/c ，/w 快/a 的/ude1 面向/vn 全国/n 针对/p 新/a 用户/n 发放/v 打车/v 券/ng ，/w “/w 下载/v 快/a 的/ude1 客户端/nz 安装/v 后/f ，/w 输入/v 激光/n 码/v ，/w 第一次/mq 打车/v 成功/a 可以/v 给/p 乘客/n 充/v [10/m 元/q]/mq 的/ude1 手机/n 话费/n 。/w ”/w 对于/p 老/a 用户/n ，/w 也/d 进行/vn [积分/n 兑换/v]/nz 活动/vn 。/w 
鞠李/nr 则/d 告诉/v 记者/nnt ，/w 嘀嘀/o 准备/v 从/p [2/m 月份/n]/mq 开始/v 使用/vn 购物卡/nz 奖励/v [出租车/n 司机/nnt]/nnd ，/w “/w 现在/t 我们/rr 在/p 合肥/ns 和/cc 一些/mq 超市/nis 沟通/v ，/w 把/pba 司机/nnt 师傅/nnt 的/ude1 荣誉/n 榜/n 里/f 的/ude1 奖金/n 兑换/v 成/v 购物卡/nz 的/ude1 形式/n 。/w ”/w 
嘀嘀/o 公司/nis 安徽/ns 区/n 一位/mq 负责人/nnt 告诉/v 记者/nnt ：/w “/w 目前/t 最重要/nz 的/ude1 就是/v 抢占/v 用户/n ，/w 培育/v 市场/n ，/w 寻求/v 合作/vn 。/w 赚钱/v 不是/c 现在/t 考虑/v 的/ude1 。/w ”/w 
[盈利/vn 模式/n]/nz 
快/a 的/ude1 ：/w 开拓/v 商务/n 专车/n [租赁/vn 市场/n]/nz 
叶耘/nr 说/v ，/w 打车/v 软件/n 最大/gm 的/ude1 作用/n 就是/v 通过/p 科技/n 手段/n 解决/v 了/ule 信息/n 不/d 对称/a 的/ude1 问题/n ，/w 比如/v 快/a 的/ude1 和/cc [第三/m 方/q]/mq 合作/vn ，/w 在/p 携程网/nz 、/w 去哪儿/nz 、/w [百度/ntc 地图/n]/nz 、/w 高/a 德/b 地图/n 等/udeng 软件/n 客户端/nz 里/f 开通/v 打车/v 功能/n ，/w 把/pba 本地/rzs 生活/vn 服务/vn 的/ude1 商家/n 联系/v 到/v 一起/s 。/w “/w 目前/t 两家/mq 都/d 是/vshi 在/p 培育/v 市场/n ，/w 最后/f 比拼/nz 的/ude1 还是/c 用户/n 对/p 产品/n 的/ude1 体验/vn 和/cc 口碑/n 。/w 打车/v 市场/n 需要/v 长期/d 的/ude1 培养/vn ，/w 需要/v 等到/v 市场/n 足够/v 成熟/a 了/ule ，/w 用户量/n 足够/v 大/a 的/ude1 时候/n 才/d 可能/v 盈利/vn 。/w ”/w 
快/a 的/ude1 并购/vn 大黄蜂/nz 后/f ，/w 开拓/v 了/ule 商务/n 专车/n 的/ude1 业务/n ，/w “/w 产品/n 刚刚/d 上/f 线/n ，/w 目前/t 是/vshi 在/p 上海/ns 和/cc 广州/ns 。/w 平台/n 上/f 有/vyou [4/m 个/q]/mq 档次/n 的/ude1 商务车/nz 可以/v 选/vn ，/w 解决/v 不同/a 乘客/n 的/ude1 出行/vn 需求/n ，/w 这个/rz 平台/n 有/vyou 服务费/n ，/w 从/p 租赁/v 费里/ns 提成/vi 。/w ”/w 叶耘/nr 说/v 。/w 
嘀嘀/o ：/w 今后/t 考虑/v 通过/p 广告/n 盈利/vn 鞠李/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 嘀嘀/o 还/d 没有/v 考虑/vn 收费/vn ，/w 但是/c 对于/p 未来/t 盈利/vn 肯定/v 是/vshi 有/vyou 信心/n 的/ude1 ，/w “/w 我们/rr 做/v 的/ude1 是/vshi 改变/v 市民/n 出行/vi 习惯/n 的/ude1 事情/n ，/w 司机/nnt 可以/v 降低/vn 空驶/nz 率/v ，/w 增加/v 他们/rr 的/ude1 收入/n ；/w 乘客/n 也/d 可以/v 节约/vn 时间/n 。/w 先/d 做好/v 用户/n ‘/w 粘度/n ’/w ，/w 之后/f 再考虑/nz 通过/p 广告/n 的/ude1 形式/n 盈利/vn 。/w ”/w 
鞠李/nr 说/v ，/w “/w 嘀嘀/o 打车/v ”/w 对/p 司机/nnt 和/cc 乘客/n 都/d 有/vyou 严格/ad 的/ude1 管理/vn ，/w “/w 如果/c 司机/nnt 和/cc 乘客/n 第一次/mq 爽约/vn ，/w 我们/rr 会/v 对/p 他们/rr 禁/v 号/q [3/m 天/qt]/mq ；/w 第二次/mq 禁/v 号/q 一周/mq ；/w [第三/m 次/qv]/mq 永久/b 禁/v 号/q 。/w ”/w 
-/w 相关/vn 链接/gi 
“/w 官方/n ”/w 亦/d 将/d 涉足/v 在线/vn 打车/v 
打车/v 软件/n 的/ude1 竞争/vn 如火如荼/al ，/w 那么/c ，/w 合肥/ns 运管/n 部门/n 之前/f 所/usuo 提到/v 的/ude1 安装/vn GPS/x 系统/n 又/d 进行/vn 得/ude3 怎么样/ryv 了/ule 呢/y ？/w [合肥市/ns 运管处/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 从/p 今年/t 开始/v ，/w 合肥市/ns 所有/b 的/ude1 出租车/n 将/d 安装/v 全新/b 的/ude1 服务/vn 管理信息系统/gi ，/w 这/rzv 一/m 系统/n 可/v 同时/c 使用/v 北斗/n 和/cc GPS/x [两/q 大/a]/mq [导航/vn 系统/n]/nz 。/w “/w 等到/v 系统/n 终端/n 和/cc 后台/n 运行/vn 后/f ，/w [出租车/n 司机/nnt]/nnd 如果/c 遇到/v 危险/an 或者/c 紧急/a 的/ude1 情况/n ，/w 只要/c 按/p 一/m 下车/vi 内/f 的/ude1 按钮/n ，/w 后台/n 就/d 能/v 监控/vn 到/v 他们/rr 所在/n 的/ude1 位置/n 。/w 合肥/ns 出租车/n 安装/v 的/ude1 [北斗/n 导航/vn 系统/n]/nz 具有/v 计价/vn 、/w 定位/vn 、/w 调度/vn 等/udeng 功能/n 。/w 而/cc 在/p 此/rzs 基础上/nz ，/w 还/d 将/d 开通/v 网络/n 召/vg 车/n 、/w 电话/n 召/vg 车/n 等/udeng 功能/n 。/w ”/w 这/rzv 名/q [工作/vn 人员/n]/nnt 说/v ，/w 这/rzv 将/d 大大/d 提高/v 市民/n 的/ude1 打车/v 效率/n 。/w 
等到/v “/w 官方/n ”/w 也/d 涉足/v 在线/vn 打车/v ，/w 会/v 带来/v 怎样/ryv 的/ude1 变化/vn ，/w 令人/v 期待/vn 。/w 
多少/ry 人/n 在/p 用/p 打车/v 软件/n ？/w 
“/w 嘀嘀/o 打车/v ”/w 目前/t 在/p 合肥/ns 有/vyou 注册/vn 司机/nnt [8000/m 人/n]/mq ，/w 日均/d 订单/n 量/n 近/a [6000/m 份/q]/mq 。/w “/w 快/a 的/ude1 打车/v ”/w 目前/t 在/p 合肥/ns 有/vyou [80/m 万/d 用户/n]/mq ，/w 注册/vn 出租车/n 8000多辆/m 。/w 
“/w 抢生意/nz ”/w 都/d 有/vyou 什么/ry 招/v ？/w 
“/w 快/a 的/ude1 打车/v ”/w 在/p 北京/ns 投入/v [1/m 亿元/q]/mq 补贴/n 乘客/n ，/w 每个/r 新/a 用户/n 首次/m 打车/v 将/d 返还/v [30/m 元/q]/mq 。/w 此外/c ，/w 快/a 的/ude1 面向/vn 全国/n 针对/p 新/a 用户/n 发放/v 打车/v 券/ng 。/w 
而/cc 在/p 合肥/ns ，/w “/w 嘀嘀/o 打车/v ”/w 准备/v 从/p [2/m 月份/n]/mq 开始/v ，/w 用/p 购物卡/nz 奖励/v [出租车/n 司机/nnt]/nnd 。/w 
为/p 啥/ry 要/v “/w 赔本/vi 赚/v 吆喝/vn ”/w ？/w 
奖励/vn 活动/vn 会/v 一直/d 有/vyou 吗/y ？/w 
叶耘/nr 说/v ，/w 一些/mq 城市/n 的/ude1 市场/n 已经/d 相对/d 稳定/an 了/ule ，/w 奖励/vn 活动/vn 不/d 可能/v 一直/d 有/vyou ，/w 最后/f 大家/rr 比拼/nz 的/ude1 是/vshi 软件/n 本身/rz 的/ude1 体验/vn 和/cc 口碑/n 。/w 
市场/n 啥/ry 时候/n 才能/n 成熟/a ？/w 
叶耘/nr 说/v ，/w 现在/t 打车/v 软件/n 的/ude1 日常/b 使用率/n 只/d 占/v 到/v 1%~2%/m ，/w 等到/v 一个人/mq [10/m 次/qv]/mq 打车/v 有/vyou [1/m 次/qv]/mq 用/p 打车/v 软件/n ，/w 这个/rz 市场/n 就/d 足够/v 成熟/a 了/ule ，/w 商业化/vn 的/ude1 运行/vn 都/d 可以/v 开始/vn 了/ule 。/w （/w 焦雪宛/nr 婧/ng 郑非卞/nr 世鹏/nr ）/w 
