人民网/nz 讯/ng 全镇/n 年度/n [财政/n 总收入/n]/nz [2/m ./w 82/m 亿元/q]/mq ，/w [农民/nnt 人均/a 纯收入/n]/nz [10400/m 元/q]/mq …/w …/w 2013/m 年底/f ，/w 在/p 和/cc 县/n [财政/n 部门/n]/nz 的/ude1 报表/n 上/f ，/w 该县/r 石杨镇/ns 各项/r 数据/n 均/d 名列前茅/vl 。/w 可/v 就/d 在/p 5年前/t ，/w 这个/rz 镇/n 的/ude1 [财政/n 收入/n]/nz 还/d 只有/c [4056/m 万元/q]/mq ,/w 农民/nnt 人均收入/n 也/d 仅/d 达/v [4600/m 元/q]/mq 。/w 是/vshi 什么/ry 让/v 这个/rz 位于/v 该县/r 北部/f 山区/n 的/ude1 小镇/n 发生/v 了/ule 如此/rzv 大/a 的/ude1 变化/vn ？/w 
“/w 是/vshi 狠抓/v [支柱/n 产业/n]/nz ，/w 促进/v 转型/vn 升级/vi ；/w 打造/v [生态/n 农业/n]/nz ，/w 政策/n 大力/d 扶持/v ；/w 推进/vi 民生/n 发展/vn ，/w 促进/v 农民/nnt 增收/v 的/ude1 结果/n 。/w ”/w 该镇/r 负责人/nnt 杨福好/nr 一语中的/nz 。/w 
支柱/n [产业/n 转型/vn 升级/vi]/nz 
“/w 要/v 想/v 产业/n 发展/v 可持续/nz ，/w 就/d 必须/d 立足/vi 现有/v 资源/n ，/w 引导/v 企业/n 嫁接/v 重组/vn 、/w 自主创新/v ，/w 不断/d 推进/vi 转型/vn 升级/vi 。/w ”/w 杨福/nr 好说/a 。/w 作为/p 本地区/nz 的/ude1 矿山/n 资源/n 强/a 镇/n 和/cc 旅游/vn 重镇/n ，/w 矿产/n 与/cc [旅游/vn 资源/n]/nz 是/vshi 石杨镇/ns 当之无愧/vl 的/ude1 [支柱/n 产业/n]/nz 。/w 为/p 将/d 资源/n 变成/v 财富/n ，/w 进一步/d 壮大/v 镇/n 域/ng 经济/n ，/w 近年来/dl ，/w 石杨镇/ns 不仅/c 对/p 全镇/n [矿山/n 企业/n]/nz 整合/vn 重组/vn ，/w 科学/n 布局/n ，/w 还/d 对/p 以/p 如/v 山/n 湖/n 水库/n 、/w 戴本孝/nr 纪念馆/nis 为/p 重点/n 的/ude1 一批/mq [旅游/vn 景点/n]/nz 进行/vn 统筹/v 规划/n ，/w 集中/v 打造/v 。/w 截止/vi 2013/m 年底/f ，/w 石杨镇/ns [矿山/n 企业/n]/nz 已/d 由/p 原先/d 的/ude1 [27/m 家/q]/mq 整合/vn 至/p [16/m 家/q]/mq ，/w 矿/n 企/ng 税源/n 由/p [数千/m 万元/q]/mq 上升/vi 到/v [2/m 亿/m 多元/b]/mq 。/w 如/v 山湖城/nz 、/w “/w 三/m 戴/v ”/w 陵园/n 等/udeng 一批/mq 重点/n [旅游/vn 景点/n]/nz 也/d 相继/d 建设/vn 。/w 以/p 盘/qv 景/ng 集团/nis 为/p 龙头/n ，/w [6/m 家/q]/mq [规模/n 以上/f 企业/n]/nz 为/p 支撑/v 的/ude1 [支柱/n 产业/n]/nz 群/ng 业已/d 形成/v 。/w 其中/rz ，/w 年/qt 纳税/vn 超/v 亿元/q 企业/n [1/m 家/q]/mq 、/w 超/v [千/m 万元/q]/mq [2/m 家/q]/mq 、/w 超/v [百/m 万元/q]/mq [18/m 家/q]/mq 。/w 
[生态/n 农业/n]/nz 政策/n 扶持/v 
“/w 政府/nis 不仅/c 帮/v 我/rr 流转/vn 了/ule [数千/m 亩/q]/mq 土地/n ，/w 还/d 每亩/r 补贴/n 我/rr 近/a [2/m 万元/q]/mq 的/ude1 建设/vn 补助/vn 。/w ”/w 在/p [石杨镇/ns 代/q 沿坝村/ns 特色/n 农业/n 种植/vn 基地/nis]/nt ，/w [企业/n 负责人/nnt]/nz 滕脉仓/nr 站/vi 在/p 连片/v 的/ude1 [二/m 代/q]/mq 棚/n 体/ng 旁/f 说道/v 。/w 近年来/dl ，/w 石杨镇/ns 凭借/p 山水/n 合一/vi 的/ude1 地理/n 优势/n ，/w [大力/d 开展/v]/nz [农田水利/n 建设/vn]/nz ，/w 发展/v [生态/n 农业/n]/nz ，/w 重点/n 打造/v 蔬菜/n 、/w 水稻/n 制种/vn 、/w 高滕/nr 葡萄/nf 、/w [苗木/n 花卉/n]/nz 、/w 中药材/n 生产/vn 等/udeng 五大/n 基地/nis 。/w 得知/v 消息/n 后/f ，/w 滕脉仓/nr [第一/m 时间/n]/nz 赶到/v 该镇/r ，/w 租赁/vn 了/ule 当地/s 近/a 千亩/q 农田/n ，/w 用/p 高科技/n 种植/v 方式/n ，/w 规模化/vn 种植/v 精品/n 蔬菜/n ，/w 不仅/c 当年/t 就/d 取得/v 了/ule [几百/m 万元/q]/mq 的/ude1 种植/vn 收益/n ，/w 当地/s 地方/n 税源/n 及/cc 百姓/n 收入/n 也/d 得到/v 了/ule 相应/vi 增加/v 。/w 据统计/nz ，/w 2013年/t 石杨镇/ns 共/d 引进/v 农业/n 企业/n [5/m 家/q]/mq ，/w 发展/v [生态/n 农业/n]/nz 3000余亩/m ，/w 全镇/n [生态/n 农业/n]/nz 收入/n 达/v 2300余万元/m 。/w 各类/r 生态/n 农产品/n 还/d 远销/v 广东/ns 、/w 台湾/ns 、/w 香港/ns 等/udeng [20/m 多个/mq]/mq 省/n 、/w 市/n 和/cc 地区/n 。/w 
民生/n 事业/n 保民/nr 增收/v 
“/w 这/rzv 水库/n 修好/vi 后/f ，/w 不仅/c 下游/f 的/ude1 [几百/m 亩/q]/mq 农田/n 旱涝/n 无忧/nz ，/w 我/rr 承包/vn 养鱼/vi 每年/r 还/d 能/v 有/vyou 近/a [两/q 万元/q]/mq 的/ude1 收入/n 。/w ”/w 在/p 石杨镇/ns 坝/n 翁/ng 水库/n ，/w 渔民/nnd 高/a 大爷/n 高兴/a 地/ude2 说道/v 。/w 坝/n 翁/ng 水库/n 原/b 是/vshi 石杨镇/ns 的/ude1 一座/mq 小型/b 病险/b 水库/n ，/w 坝身/nz 渗漏/vn 严重/a ，/w 度汛/v 安全/an 得不到/v 保障/vn 。/w 2011年/t ，/w 该镇/r 抢/v 抓/v [民生/n 工程/n]/nz 建设/v 机遇/n ，/w 投资/vn 近/a [500/m 万元/q]/mq ，/w 对/p 水库/n 进行/vn 除/p 全面/ad 的/ude1 除险/vn 加固/vn ，/w 为/p 库区/n 百姓/n 增产增收/v 提供/v 了/ule 保障/vn 。/w 据统计/nz ，/w 五年/t 来/vf ，/w 石杨镇/ns 共/d 投入/v 各类/r 建设/v 资金/n 达/v [3/m 亿/m 多元/b]/mq ，/w 累计/vd 完成/v 农村/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 、/w 农民/nnt [医疗/n 保障/vn]/nz 以及/cc [农业/n 生产/vn]/nz [技能/n 培训/vn]/nz 等/udeng [民生/n 工程/n]/nz 达/v [149/m 项/q]/mq ，/w [民生/n 工程/n]/nz 基本/a 实现/v “/w 全/a 覆盖/v ”/w 。/w 伴随/v 着/uzhe 民生/n 事业/n 的/ude1 快速/d 推进/vi ，/w 石杨镇/ns 不仅/c 镇/n 域/ng [经济/n 增长/v]/nz 得到/v 了/ule 有效/a 补充/vn ，/w 全镇/n 百姓/n 也/d 因/p 生产/vn 、/w 生活/vn 条件/n 改善/v ，/w 就业/vn 技能/n 提高/v ，/w [家庭/n 收入/n]/nz 得到/v 了/ule 进一步/d 的/ude1 增长/vn 。/w （/w 通讯员/nnt 海玥/nr ）/w 

