原/b 标题/n ：/w 日本/ns 公使/nnt 英/b 媒/ng 发文/vi 颠倒黑白/vl 称/v 中国/ns 才/d 是/vshi “/w 伏地魔/nz ”/w 
【/w 环球网/nz 报道/v 记者/nnt 葛鹏/nr 】/w 中国/ns 驻/v 英国/ns 大使/nnt 刘晓明/nr 1月1日/t 曾/d 在/p 英国/ns 《/w [每日/r 电讯报/n]/nz 》/w 上/f 撰文/vi 批评/v [日本/ns 军国主义/n]/nz ，/w 警告/vn 称/v 安倍晋三/nrj 领导/n 下/f 的/ude1 日本/ns 正/d 寻求/v 改写/vn 其/rz 在/p [第二次/mq 世界大战/n]/nz 中/f 的/ude1 角色/n ，/w 并/cc 恢复/v 其/rz 激进/a [军事/n 力量/n]/nz 的/ude1 地位/n ，/w 安倍晋三/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 的/ude1 行为/n 是/vshi 致使/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 幽灵/n 再次/d 出现/v 的/ude1 原因/n 的/ude1 一部分/m 。/w 刘晓明/nr 用/p 异常/a 生动/a 的/ude1 文字/n 比喻/n 现代/ntc 日本/ns ，/w 称/v 其/rz 犹如/v 哈利波特/nrf 故事/n 中/f “/w 很难/d 死掉/nz ”/w 的/ude1 恶棍/n “/w 伏地魔/nz ”/w 的/ude1 现实/n 版/n 。/w “/w 如果/c 把/pba [日本/ns 军国主义/n]/nz 比作/v 伏地魔/nz ，/w [靖国/nz 神社/nz]/nz 无疑/d 就是/v 其/rz 魂器/nz 之一/rz ，/w 代表/nnt 这个/rz 国家/n 灵魂/n 最/d 黑暗/a 的/ude1 一面/n 。/w ”/w 
然而/c ，/w 日本/ns 不仅/c 未/d 反思/vn 其/rz 错误/n 行为/n ，/w 反而/d 试图/v 借/v [英国/ns 媒体/n]/nz 大/a 打/v 舆论战/nz 。/w 据/p 法新社/j 1月6日/t 报道/v ，/w 6日/t 出版/v 的/ude1 英国/ns 《/w [每日/r 电讯报/n]/nz 》/w 头版/n 刊登/v 了/ule 日本/ns 驻/v 英国/ns 公使/nnt 的/ude1 [署名/vi 文章/n]/nz ，/w 称/v 中国/ns 才/d 是/vshi 哈利波特/nrf 中/f 那个/rz 邪恶/a 的/ude1 “/w 伏地魔/nz ”/w 。/w 
他/rr 在/p 文章/n 中/f 写道/v ：/w “/w 东亚/ns 已经/d 迈入/v 十字路口/n ，/w 有/vyou [两条/mq 道路/n]/nz 摆/v 在/p 中国/ns 面前/f 。/w 一个/mq 是/vshi 寻求/v 对话/vn ，/w 恪守/v [法律/n 规则/n]/nz 。/w 另一个/mq 是/vshi 扮演/v “/w 伏地魔/nz ”/w 的/ude1 角色/n ，/w 释放/v 出/vf [军备/n 竞赛/vn]/nz 和/cc [紧张/a 局势/n]/nz 升级/vi 的/ude1 恶魔/n 。/w 而/cc 日本/ns 从未/d 想/v 让/v 地区/n 局势/n 紧张/a 。/w ”/w 
文章/n 颠倒黑白/vl 地/ude2 说/v ：/w “/w 尽管/c 中国/ns 迄今/d 一直/d 拒绝/v 与/cc 我们/rr 领导人/nnt 对话/vn ，/w 我/rr 还是/c 真诚/a 地/ude2 希望/v 它/rr 能/v 向前/vi 看/v ，/w 而/cc 非/b 不停/v 地/ude2 拿/v 70年前/t 有/vyou 过/uguo 、/w 现已/v 不/d 存在/v 的/ude1 ‘/w 军国主义/n ’/w 幽灵/n 说/v 事/n 。/w ”/w “/w 讽刺/v 的/ude1 是/vshi ，/w 一个/mq 在/p 过去/vf 20年/t 每年/r [军费/n 开支/n]/nz 都/d 以/p 逾/vg 10%/m 速度/n 递增/vi 的/ude1 国家/n 竟/d 称/v 它/rr 的/ude1 邻国/n 是/vshi 军国主义者/nz 。/w ”/w 
据/p 报道/v ，/w 该/rz 文/ng 还/d 试图/v 将/d 菲律宾/nsf 和/cc 越南/nsf 一起/s 拉/v 进/vn 反/vi 华/b 阵营/n ，/w 称/v “/w 中国/ns 试图/v 以/p 武力/n 改变/v 现状/n 的/ude1 企图/vn 不光/c 引起/v 了/ule 日本/ns 的/ude1 关注/vn ，/w 还/d 引发/v 它/rr 在/p 东海/ns 和/cc 南海/ns 的/ude1 邻国/n 的/ude1 担忧/vn 。/w ”/w 
该/rz 文/ng 再次/d 凸显/v 了/ule 日本/ns 对/p 自身/rr 问题/n 的/ude1 强硬/a 与/cc 不知/v 悔改/vn 。/w 在/p 1日/t 批评/v 安倍/nrf 的/ude1 文章/n 中/f ，/w 刘晓明/nr 提到/v ，/w 日益/d 升级/vi 的/ude1 中/f 日/b 争端/n 已经/d 增加/v 了/ule 人们/n 对/p 中/f 日/b 将/d 在/p 亚洲/ns 发生/v [军事/n 冲突/vn]/nz 的/ude1 担忧/vn 。/w 针对/p 安倍/nrf 的/ude1 种种/q 倒行逆施/vl 的/ude1 行为/n ，/w 刘晓明/nr 称/v ，/w 中国/ns 将/d 不会/v 对/p 日本/ns 寻求/v 改写/vn 其/rz 在/p 二战/n 中/f 的/ude1 角色/n 并/cc 恢复/v 其/rz 激进/a [军事/n 力量/n]/nz 的/ude1 计划/n 无动于衷/vl ，/w 中国/ns 不/d 允许/v 这些/rz 计划/n 的/ude1 实施/vn 。/w 
刘晓明/nr 指出/v ，/w 安倍晋三/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 的/ude1 行为/n 是/vshi 致使/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 幽灵/n 再次/d 出现/v 的/ude1 原因/n 的/ude1 一部分/m 。/w 安倍/nrf 正/d 致力于/v 取悦/v 曾经/d 对/p 二战/n 前/f 以及/cc 二战/n 期间/f 的/ude1 日本/ns 感到/v 自豪/a 的/ude1 民族主义者/nz ，/w 而且/c 在/p 日本/ns 总/b 有/vyou 一些/mq 不可救药/nz 的/ude1 人/n ，/w 他们/rr 对于/p 二战/n 罪行/n 始终/d 没有/v 罪恶感/nz 和/cc 感到/v 悔恨/vn 。/w 相反/vi ，/w 他们/rr 寻求/v 试图/v 重新/d 解释/v 历史/n 。/w 这些/rz 人/n 对/p [世界/n 和平/n]/nz 构成/v 严重/a 威胁/vn 。/w 刘晓明/nr 指出/v ，/w [国际/n 社会/n]/nz 应/v 针对/p 地区/n 潜在/b 的/ude1 更/d 广泛/a 危机/n 保持/v 高度/d 警惕/v 。/w 
