作为/p 各界/rz 瞩目/vi 的/ude1 大型/b 季播/nz 活动/vn ，/w 于/p 1月3日/t 接档/nz 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 登陆/vi 荧屏/n 的/ude1 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq 将/d 正式/ad 进驻/v 20:10/m 黄金档/nr 。/w 届时/d ，/w [第二/m 季/ng]/mq [7/m 位/q]/mq 神秘/a 歌手/nnt 将/d 在/p 更/d 酣畅淋漓/al 的/ude1 视听/n 效果/n 、/w 更/d 公平/a 的/ude1 赛制/n 中/f ，/w 争夺/v “/w 歌王/n ”/w 称号/n 。/w 
[第一/m 期/qv]/mq 录制/v 结束/vn 之后/f ，/w 现场/s 观众/n 爆料/v 了/ule 首期/n 录制/v 的/ude1 歌手/nnt 人选/n 以及/cc 歌/n 单/b 。/w 名单/n 由/p [3/m 男/b]/mq [4/m 女/b]/mq 组成/v ，/w 港台/n 是/vshi 张宇/nr 、/w 曹格/nr 和/cc 邓紫棋/nr ，/w 内地/n 歌手/nnt 分别/d 是/vshi 周笔畅/nr 、/w 韩磊/nr 、/w 罗琦/nr 、/w 韦唯/nr 。/w 
台/q 媒/ng 爆料/v ：/w 《/w 歌手/nnt ２/m 》/w 要求/n 参赛/vn 歌手/nnt 、/w 制作人/nnt 签署/v [保密/vn 条款/n]/nz ，/w 周笔畅/nr 踩/v [10/m 公分/q]/mq 高跟鞋/n 唱/v 〈/w 烦/v 〉/w ，/w 一/m 唱/v 完/vn 就/d 发/v 微博/n ：/w 「/w 自己/rr [开心/a 就/d 好/a]/nz 。/w 」/w 歌迷/n 误会/vn 她/rr 出局/vi ，/w 群情/n 激愤/a ，/w 在场/vi 观众/n 澄清/vi 她/rr 第６/m 、/w 张/q 字/n [第/m ７/m 名/q]/mq 才/d 走漏/v 赛果/nrf 。/w 据悉/v ，/w 张宇/nr 擅/vg 抒情/vi 情歌/n ，/w 维持/v 水准/n ，/w 但/c 和/cc 其他/rzv 嘶吼/v 激昂/a 式/k 的/ude1 歌手/nnt 相/d 较/d ，/w 未/d 占上风/vl ，/w 加上/v 他/rr 久/a 未/d 发/v 片/q ，/w 现场/s [500/m 位/q]/mq 大陆/ns 观众/n 评审/vn 不/d 熟悉/v 他/rr ，/w 也/d 是/vshi 落败/v 主因/n 。/w 
