1952年5月/t ，/w 毛泽东/nr 在/p 接见/v 志愿军/n 文艺工作者/nnd 时/ng 留下/v 的/ude1 罕见/a 的/ude1 悲伤/a 镜头/n 。/w 据/p 摄影师/nnt 吕厚民/nr 回忆/v ，/w “/w 1952年5月/t ，/w 毛主席/nr 接见/v [中国/ns 人民/n 志愿军/n]/nt 文艺工作者/nnd 。/w 作为/p 志愿军/n 归国/vi 代表/nnt 、/w 在/p [抗美援朝/n 战争/n]/nz 中/f 唯一/b 荣立/v 一等功/n 的/ude1 女/b 文艺/n 战士/nnt 谢秀梅/nr 荣幸/a 地/ude2 向/p 毛主席/nr 献花/vi 。/w 谢秀梅/nr 献花/vi 握手/vi 后/f ，/w 突然/ad 扑到/v 毛主席/nr 怀里/s ，/w 紧紧/d 拥抱/v 着/uzhe 毛主席/nr ，/w 她/rr 情不自禁/dl 地/ude2 泪流满面/al 。/w 老人家/n 还/d 挭/n 着/uzhe 脖子/n ，/w 有点/d 矜持/an 。/w 毛主席/nr 一/m 看/v 她/rr 流泪/vi 了/ule ，/w 老人家/n 也/d 紧紧/d 地/ude2 闭着/nz 眼睛/n 。/w 当时/t ，/w 正是/v 毛主席/nr 的/ude1 大儿子/n 毛岸英/nr 在/p 朝鲜/nsf 战场/n 牺牲/v 不久/d ，/w 毛主席/nr 心里/s 很/d 悲痛/an ，/w 尤其/d 是/vshi 见到/v 那些/rz 从/p 朝鲜/nsf 战场/n 上/f 回来/v 的/ude1 人/n ，/w 他/rr 的/ude1 心里/s 就/d 更/d 难受/a 了/ule 。/w 这/rzv 是/vshi 毛主席/nr 很少/ad 有的/rz 悲伤/a 的/ude1 镜头/n ，/w 也/d 展露/v 了/ule 老人家/n 他/rr 的/ude1 那种/r 父女/n 情怀/n 。/w ”/w 
