1956年2月/t ，/w 聂荣臻/nr 和/cc 女儿/n 聂力/nr 合影/vi 
2009年12月29日/t ，/w [聂荣臻/nr 元帅/nnt 诞辰/n]/nz [110/m 周年/q]/mq 。/w 
聂荣臻/nr 于/p 1992年5月14日/t 在/p 北京/ns 逝世/vi ，/w 享年/n [93/m 岁/qt]/mq ，/w 是/vshi 最后/f 一位/mq 去世/vi 的/ude1 元帅/nnt 。/w 他/rr 晚年/t 曾/d 说/v ，/w 自己/rr 打/v 了/ule 一辈子/mq 的/ude1 仗/n ，/w 没受/nz 过/uguo 一次/mq 伤/v ；/w 搞/v 过/uguo 地下/s 工作/vn ，/w 没/d 被捕/vi 过/uguo ，/w 算是/v 命/n 大福/nz 大/a 之/uzhi 人/n 。/w 因而/c ，/w 在/p 睡梦中/nz 不知不觉/dl 仙逝/vi 的/ude1 聂荣臻/nr ，/w 人称/n “/w 福帅/nr ”/w 。/w 
“/w 福/n 帅/ng ”/w 聂荣臻/nr 唯一/b 的/ude1 女儿/n 聂力/nr ，/w 是/vshi 中国/ns 也/d 是/vshi 世界/n 上/f 第一位/mq 女/b 中将/nnt 。/w “/w 我/rr 常常/d 梦见/v 父亲/n ：/w 在/p 他/rr 居住/v 了/ule 43年/t 的/ude1 老院子/nz 里/f ，/w 他/rr 坐/v 在/p 那辆/nz 旧/a 了/ule 的/ude1 轮椅/n 上/f ，/w 把/pba 自己/rr 置身/v 于/p 明丽/a 的/ude1 阳光/n 下/f ；/w 他/rr 微笑/vi 着/uzhe 望/v 我/rr 一眼/d ，/w 一言不发/vl ，/w 而/cc 后/f ，/w 他/rr 微微/d [抬起/v 头/n 来/vf]/nz ，/w 深邃/a 的/ude1 目光/n 望/v 向/p 湛蓝/z 的/ude1 苍穹/n 。/w 在/p 他/rr 1992年/t 去世/vi 以后/f ，/w 不知/v 有/vyou 多少/ry 次/qv ，/w 我/rr 梦/n 中/f 的/ude1 父亲/n 就是/v 这样/rzv 一个/mq 姿势/n …/w …/w ”/w 在/p 聂帅/nr 诞辰/n [110/m 周年/q]/mq 之际/f ，/w 聂力/nr 眼里/s 父亲/n 聂荣臻/nr 的/ude1 [跌宕/v 人生/n]/nz 清晰/a 依旧/z 。/w 
青年/n 聂荣臻/nr [海外/s 求学/vi]/nz 6年/t 
1899年12月29日/t ，/w [四川/ns 江津/ns （/w 现/tg 属/v 重庆/ns ）/w 吴/tg 滩/ng 场/qv]/nt ，/w 一户/mq 姓/v 聂/nz 人家/n 传出/v 婴儿/n 初/f 啼声/nz ，/w 这个/rz 孩子/n 就是/v 聂荣臻/nr 。/w 
虽然/c 家徒四壁/vl ，/w 吃穿/v 困难/an ，/w 但/c 聂荣臻/nr 父母/n 仍/d 尽/vi 全力/d 让/v 儿子/n 读书/vi 。/w [8/m 岁/qt]/mq 开始/v ，/w 聂荣臻/nr 到/v 外祖父/n 唐远谟/nr 开办/v 的/ude1 私塾/n 读书/vi ，/w [15/m 岁/qt]/mq 又/d 转/v 到/v 离家/vi [15/m 公里/q]/mq 的/ude1 [永川县/nz 陈/vg 食/v 高等/b 小学/nis]/nt 。/w 在/p 那里/rzs ，/w 他/rr 接受/v 了/ule [开阔/a 眼界/n]/nz 的/ude1 新式/a 教育/vn 。/w 
“/w 父亲/n 学习/v 非常/d 刻苦/ad ，/w 一丝不苟/vl 。/w 他/rr 的/ude1 出生地/n 故居/n 里/f ，/w 至今/d 还/d 保留/v 着/uzhe 他/rr 当年/t 用/p 过/uguo 的/ude1 一个/mq 笔筒/n ，/w 上面/f 刻着/v 两个/mq 字/n ：/w 破睡/nz 。/w 意思/n 是/vshi 上课/vi 的/ude1 时候/n 不要/d 打瞌睡/vi 。/w ”/w 聂力/nr 说/v 。/w 
1917年/t ，/w [18/m 岁/qt]/mq 的/ude1 聂荣臻/nr 考入/v [江津/ns 中学/nis]/nts 。/w 1919年11月/t 的/ude1 一天/mq ，/w 通过/p [重庆/ns 商会/nis]/nt 会长/nnt 汪云松/nr 的/ude1 运作/vn ，/w 他/rr 与/cc 广安/ns 邓希贤/nr (/w 后/f 改名/vi 为/p 邓小平/nr )/w 等/udeng [热血/n 青年/n]/nz 一道/d ，/w 登船/nz 远/a 赴/v 欧洲/ns 。/w 这/rzv 一/m 走/v ，/w 他/rr 再也/d 没/d 能/v 见/v 上/f 父母亲/n 一面/n 。/w 聂父/nr 于/p 1933年/t 去世/vi 时/ng ，/w 聂荣臻/nr 正在/d [中央/n 苏区/n]/nz 率/v 军/n 反/vi “/w 围剿/v ”/w ，/w 而/cc 1935年/t 聂母/nr 去世/vi 时/ng ，/w 聂荣臻/nr 正在/d 长征/n 途中/s …/w …/w 
从/p 法国/nsf 到/v 苏联/ns ，/w 聂荣臻/nr [海外/s 求学/vi]/nz 近/a 六年/t 。/w 1925年/t “/w 五卅运动/nz ”/w 爆发/v 后/f ，/w 聂荣臻/nr 回到/v 了/ule 祖国/n ，/w 从此/d 走上/v 职业/n 革命家/nnd 的/ude1 道路/n 。/w 
在/p 香港/ns “/w 潜伏/v ”/w 中/f 的/ude1 爱情/n 
1927年/t [广州/ns 起义/vi]/nz 失败/vi 后/f ，/w 聂荣臻/nr 到/v 香港/ns 开展/v [地下/s 斗争/vn]/nz 。/w 长达/v 4年/t 的/ude1 [地下/s 斗争/vn]/nz 改变/v 了/ule 他/rr 的/ude1 性格/n 。/w “/w 较早/d 认识/v 我/rr 父亲/n 的/ude1 都/d 说/v ，/w 你/rr 爸爸/n 在/p 老家/n 、/w 在/p 法国/nsf 时/ng ，/w 是/vshi 很/d 活跃/a 开朗/a 的/ude1 ，/w [爱/v 说/v 爱笑/nz]/nz ，/w 可是/c 后来/t 怎么/ryv 就/d 变/v 了/ule 呢/y ？/w 我/rr 知道/v ，/w 这/rzv 与/cc 他/rr [地下/s 斗争/vn]/nz 时/ng 形成/v 的/ude1 保密/vn 观念/n 有/vyou 很大/d 关系/n 。/w 后来/t 的/ude1 他/rr ，/w 惜/vg 言如金/nr ，/w 不/d 爱/v 讲话/n ，/w 慎之又慎/dl 。/w ”/w 
在/p 香港/ns ，/w 聂荣臻/nr 度过/v 了/ule 一段/mq 艰苦卓绝/bl 的/ude1 岁月/n ，/w 然而/c 一位/mq 秀丽/a 聪颖/a 的/ude1 女性/n 却/d 让/v 聂荣臻/nr 的/ude1 生活/vn 充满/v 了/ule 温馨/a 。/w 她/rr 就是/v 在/p 香港/ns 担任/v 机要/b 交通员/nnt 的/ude1 女/b 共产党员/nnt 张瑞华/nr 。/w 
“/w 后来/t 家里/s 的/ude1 保健/n 护士/nnt 问/v 过/uguo 妈妈/n ：/w ‘/w 您/rr 和/cc 首长/nnt 当年/t 谁/ry 追/v 谁/ry 啊/y ？/w ’/w ”/w 聂力/nr 回忆说/nz ，/w “/w 妈妈/n 笑着/vi 说/v ：/w ‘/w 当然/d 是/vshi 他/rr 追/v 我/rr 了/ule 。/w 他/rr 常/d 来看/u 我/rr ，/w 找/v 我/rr 聊天/vi ，/w 我/rr 还/d 不懂/v 么/y ？/w ’/w ”/w 
聂荣臻/nr 初次/d 对/p 张瑞华/nr 表达/v 爱慕/vn 之/uzhi 情/n 时/ng ，/w 张瑞华/nr 害羞/a 得/ude3 不知/v 如何/ryv 是/vshi 好/a 。/w “/w 那/rzv 两天/mq ，/w 母亲/n 脑海/n 里/f 翻来覆去/vl 都/d 是/vshi ‘/w 那个/rz 人/n ’/w 的/ude1 影子/n ：/w 他/rr 好像/v 挺/d 严肃/a ，/w 挺/d 严厉/a …/w …/w 但是/c ，/w 又/d 从未/d 见过/v 他/rr 发脾气/vi …/w …/w 他/rr 个子/n 挺拔/a ，/w 相貌/n 坚毅/a ，/w 还/d 特别/d 爱/v 整洁/a …/w …/w 那/rzv 严厉/a 一点/mq 又/d 怎么样/ryv ？/w 嗨/e ！/w 不怕/v 他/rr ！/w …/w …/w 母亲/n 轻松/a 的/ude1 笑/vn 了/ule ，/w 从/p 心里/s 同意/v 了/ule 。/w ”/w 
1928年4月/t ，/w 党组织/n 批准/v 了/ule 他们/rr 的/ude1 婚姻/n 。/w 这/rzv 年/qt 聂荣臻/nr [29/m 岁/qt]/mq ，/w 张瑞华/nr [19/m 岁/qt]/mq 。/w 组织/n 上/f 规定/n ，/w 搞/v 地下/s 工作/vn 的/ude1 同志/n ，/w 男/b 的/ude1 每月/r [15/m 元/q]/mq ，/w 女/b 的/ude1 每月/r [7/m 元/q]/mq ，/w 每人/r 另有/v [3/m 元/q]/mq 交通费/n 。/w 这/rzv 点/qt 收入/n 在/p 香港/ns 并/cc 不算/v 多/a ，/w 还要/d 不停/v 地/ude2 外出/vi ，/w 生活/vn 自然/n 是/vshi 非常/d 困难/an 。/w “/w 母亲/n 告诉/v 我/rr ，/w 整个/b 夏天/ns ，/w 父亲/n 只有/c 一件/mq 绉纱/n 短袖/b 白/a 衬衣/n ”/w 。/w 有/vyou 一次/mq ，/w 张瑞华/nr 提出/v 让/v 丈夫/n 陪/v 她/rr 到/v 附近/f 的/ude1 商店/nis 逛逛/v ，/w 聂荣臻/nr 以为/v 妻子/n 想/v 买/v 衣服/n 了/ule ，/w 就/d 陪/v 她/rr 去/vf 了/ule 。/w 到/v 了/ule 柜台/n ，/w 张瑞华/nr 却/d 让/v 售货员/nnt 拿/v 过/uguo 一件/mq 男式/b 短袖/b 衫/ng ，/w 逼着/v 他/rr 试穿/v 。/w 聂荣臻/nr 明白/v 了/ule 妻子/n 的/ude1 意思/n ，/w 又/d 拧/v 不过/c ，/w 可/v 他/rr 真的/d 是/vshi 不想/v 为/p 自己/rr 破费/v ，/w 眼珠/n 转/v 了/ule 转/v ，/w 便/d 凑到/v 妻子/n 耳边/s 说/v ：/w “/w 有/vyou 情况/n 。/w ”/w 他/rr 拉/v 着/uzhe 妻子/n 匆匆/z 离开/v 店铺/n 。/w “/w 等/udeng 母亲/n 明白/v 这/rzv 不过/c 是/vshi 父亲/n 玩/v 的/ude1 花招/n 时/ng ，/w 只能/v 苦笑/vi 。/w ”/w 
