为/p 园林/n 公司/nis 开后门/vl “/w 捞/v 外快/n ”/w ；/w 出卖/v 所在/n 单位/n 的/ude1 诉讼/vn 代理权/n ，/w 与/cc [代理/vn 律师/nnt]/nnt [达成/v 协议/n]/nz ，/w 分得/v 诉讼/vn 款/q 30%/m 作为/p 提成/vi ，/w [安徽省/ns 煤田/n 地质局/nis]/nto 一/m 副局长/nnt 捞/v 财/n 有/vyou 方/q ，/w 却/d 终/d 难逃/nz 法网/n ，/w 日前/t 涉嫌/v 受贿/vn [316/m ./w 38/m 万元/q]/mq 被/pbei 批准逮捕/v 。/w 
帮/v 企业/n “/w 揽活/vi ”/w 屡次/d 受贿/vi 
丁某某/nr 原/b 系/v [安徽省/ns 煤田/n 地质局/nis 党委/nis]/nt 委员/nnt ，/w 副局长/nnt 。/w 2005年/t 至/p 2012年/t 期间/f ，/w 他/rr 利用/v [职务/n 便利/an]/nz ，/w 多次/mq 非法/b 收受/v [安徽/ns 润/v 天/qt 律师/nnt 事务所/nis]/nt 主任/nnt 江某某/nr 、/w [安徽/ns 森海/nz 园林/n 公司/nis]/nt 董事长/nnt 谢某某/nr 、/w [安徽/ns 中/f 元/q 化工/n 集团/nis 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 陈某某/nr 财物/n 共计/v [316/m ./w 38/m 万元/q]/mq 。/w 
让/v 丁/ng 某某/r 踏上/v 受贿/vn 之/uzhi 路/n 的/ude1 是/vshi 安徽/ns 森海/nz 园林/n 董事长/nnt 谢某某/nr 。/w 2005年/t ，/w 丁/ng 接受/v 谢某某/nr 的/ude1 请托/nz ，/w 为/p 其/rz 承接/v [安徽/ns 煤田/n 地质局/nis]/nt 合肥/ns 办公楼/n 新区/n 一期/b 办公楼/n 和/cc 家属楼/n [园林/n 绿化/vn]/nz 、/w 景观/n [道路/n 工程/n]/nz 提供/v 帮助/vn 。/w 2005年5月/t 的/ude1 一天/mq ，/w 谢在丁/nr 某某/r 车上/s 送给/v 其/rz [5/m 万元/q]/mq 。/w 同年/d 6月/t 的/ude1 一天/mq ，/w 又/d 送给/v 他/rr [10/m 万元/q]/mq ，/w 一月/t 之后/f 又/d 送给/v 他/rr [5/m 万元/q]/mq 。/w 
2008年/t ，/w 丁某某/nr 为/p 谢某某/nr 承接/v [两淮/nz 豪/ag 生/v 大酒店/nis]/ntch [景观/n 工程/n]/nz 以及/cc [工程/n 施工/vn]/nz 过程/n 中/f 图纸/n 变更/v 、/w 签证/n 方面/n 提供/v 帮助/vn 。/w 后/f 谢/v 送给/v 丁/ng [15/m 万元/q]/mq 。/w 后/f 谢某某/nr 又/d 屡次/d 送给/v 其/rz [15/m 万元/q]/mq 、/w 价值/n [8800/m 元/q]/mq 的/ude1 [奥运/n 纪念币/n]/nz 一套/mq 。/w 
2010年/t ，/w 丁某某/nr 接受/v 中/f 元/q 化工/n 董事长/nnt 陈某某/nr 的/ude1 请托/nz ，/w 为/p [中/f 元/q 公司/nis]/nt 转让/v 土地/n 给/p [安徽省/ns 煤田/n 地质局/nis]/nto [一/d 事/n]/mq 提供/v 帮助/vn 。/w 后/f 陈/vg 送给/v 丁/ng [2/m 万元/q]/mq 现金/n 、/w [2/m ./w 5/m 万元/q]/mq 购物卡/nz 。/w 
与/cc 律师/nnt “/w 分成/vi ”/w 收受/v 房产/n 
丁某某/nr 受贿/vi 的/ude1 大头/n ，/w 来自/v 合肥/ns 一/m 省直/b [律师/nnt 事务所/nis]/nis 主任/nnt 律师/nnt 江某某/nr 。/w 两人/mq [达成/v 协议/n]/nz ，/w 江/n 某某/r 代理/v [煤田/n 地质局/nis]/nt [诉讼/vn 业务/n]/nz ，/w 代理费/n 要/v 分成/vn 30%/m 给/p 丁某某/nr 。/w 
其中/rz ，/w 2009年/t 江/n 某某/r 代理/v [安徽省/ns 煤田/n 地质局/nis]/nto 下属/v [安徽/ns 两淮/nz 置业/n 有限公司/nis]/nt 与/cc 一/m [房地产/n 公司/nis]/nis [股权/n 转让/v]/nz 纠纷案/nz ，/w 获/v 代理费/n [650/m 万元/q]/mq 。/w 按照/p 约定/v ，/w 2010年/t ，/w 江/n 某某/r 送给/v 丁/ng 某某/r 庐阳区/ns 写字楼/n 一套/mq ，/w 价值/n [195/m 万元/q]/mq 。/w 后/f 江/n 某某/r 多次/mq 给予/vn 丁/ng 某某/r 提成/vi ，/w 以及/cc 为/p 维护/v “/w [合作/vn 关系/n]/nz ”/w ，/w 共计/v 送给/v 丁/ng 某某/r 现金/n 60余万元/m 。/w 
目前/t ，/w 丁某某/nr 涉嫌/v 受贿罪/n ，/w 已/d 被/pbei 批准逮捕/v ，/w 不/d 日/b 将/d 被/pbei [提起/v 公诉/vi]/nz 。/w (/w 刘忠玉/nr 、/w 李进/nr )/w 
