公司/nis 欠薪/nz 百万/m 员工/n 愁/v 过年/vn 
[40/m 多/a 人/n 六/m 个/q]/mq 月/n 未/d 发工资/v 目前/t 员工/n 申请/v [强制/vd 执行/v]/nz 公司/nis 资产/n 已/d 被/pbei 法院/nis 查封/v 
虽然/c 年/qt 关/n 将/d 至/p ，/w 包括/v 李进/nr (/w 化名/v )/w 在/p 内/f 的/ude1 40多名/m 员工/n 半年/mq 多/a 的/ude1 工资/n 却/d 仍/d 没有着落/v 。/w 他们/rr 所/usuo 供职/vi 的/ude1 [北京/ns 瑞/b 铂/n 斯/b 科技/n 发展/vn 有限公司/nis]/nt 从/p 2013年3月份/t 开始/v 欠薪/nz ，/w 至今/d 仍/d 未/d 将/d 拖欠/v 的/ude1 100多万元/m 工资/n 发放/v 给/p 员工/n 。/w 
事件/n 欠薪/nz 六个月/t 员工/n 无奈/d 借钱/vi 度日/vi 
自/p 2013年3月/t 开始/v ，/w 李进/nr 所/usuo 供职/vi 的/ude1 [北京/ns 瑞/b 铂/n 斯/b 科技/n 发展/vn 有限公司/nis]/nt 开始/v 欠薪/nz 。/w 
“/w 最初/d 是/vshi 说/v [资金/n 周转/vn]/nz 不/d 开/v 。/w ”/w 李进/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 2013年/t 清明/a 节前/f ，/w 公司/nis 方面/n 开会/vi ，/w 称/v 将/d 尽快/d 发放/v 工资/n 。/w 此/rzs 后/f 到/v [8/m 月份/n]/mq ，/w 员工/n 再次/d 收到/v 短信/n 称/v ：/w “/w 领导/n 仍/d 在/p 找/v 资金/n ，/w 解决/v 欠款/n 欠资/v 的/ude1 矛盾/an 。/w ”/w 
久拖/nz 未决/vi ，/w 李进/nr 和/cc 40多名/m 同事/n 最终/d 向/p [门头沟/nz 法院/nis]/nt 提起/v 了/ule [劳动/vn 仲裁/vn]/nz ，/w 涉及/v 的/ude1 欠薪/nz 总额/n 超过/v 百万/m 。/w 李进/nr 出示/v 的/ude1 [劳动/vn 仲裁/vn]/nz 调解书/n 上/f 显示/v ，/w 2013年10/t 月底/t 双方/n 已/d [达成/v 协议/n]/nz ，/w [瑞/b 铂/n 斯/b 科技/n 发展/vn 有限公司/nis]/nt 在/p 12月31/t 日前/t 应/v 向/p 李进/nr 分/qt 两次/mq 支付/v 总计/vn [46000/m 多元/b]/mq 的/ude1 工资/n 和/cc 补偿金/nz 。/w 
但/c 时至今日/dl ，/w 李进/nr 仍然/d 分文/n 未见/nz ，/w “/w 不光/c 是/vshi 我/rr ，/w 所有/b 通过/p [劳动/vn 仲裁/vn]/nz 的/ude1 员工/n 都/d 没收/v 到/v 钱/n 。/w ”/w 
与此同时/c ，/w 公司/nis 领导层/n 的/ude1 态度/n 也/d 在/p 发生/v 变化/vn ，/w “/w 总经理/nnt 曾/d 鼓励/v 大家/rr [共/d 渡/v 难关/n]/nz ，/w 后来/t 又/d 让/v 我们/rr 去/vf 告/v 法人/nnt ，/w 现在/t 有的/rz 领导/n 已/d 在/p QQ/x 上/f 表示/v 自己/rr 也/d 辞职/vi 了/ule 。/w ”/w 李进/nr 说/v 。/w 
公司/nis 内/f 多数/a 员工/n 都/d 来自/v 外地/s ，/w “/w [很多/m 人/n]/mq 还/d 处在/v 赋闲/vi 在家/vi 的/ude1 状态/n ，/w 多少/ry 都/d 遭遇/v 了/ule 借债/vi 的/ude1 情况/n 。/w ”/w 李进/nr 说/v ，/w 仅/d 自己/rr 目前/t 就/d 已经/d 借/v 了/ule 超过/v [1/m 万块/nz]/mq 的/ude1 外债/n 。/w 有些/rz 有/vyou 家室/n 的/ude1 人/n ，/w 负债/vn 则/d 更多/ad 。/w 李进/nr 的/ude1 说法/n 得到/v 多/a 名/q 同事/n 的/ude1 证实/vn 。/w 
追访/nz 资产/n 被/pbei 查封/v 原/b 副总/nnt 证实/v 欠薪/nz 超/v 百万/m 
记者/nnt 在/p 北京市/ns 企业/n [信用/n 信息/n]/nz 网上/s 查询/v ，/w 目前/t [北京/ns 瑞/b 铂/n 斯/b 科技/n 发展/vn 有限公司/nis]/nt 的/ude1 状态/n 仍/d 为/p “/w 开业/vi ”/w 。/w 据/p 了解/v ，/w 因/p 有/vyou 员工/n 提起/v [强制/vd 执行/v]/nz ，/w 法院/nis 已/d 暂时/d 将/d [北京/ns 瑞/b 铂/n 斯/b 科技/n 发展/vn 有限公司/nis]/nt 内/f 的/ude1 资产/n 查封/v 。/w 
昨天/t 上午/t ，/w 该/rz 公司/nis [法人/nnt 代表/nnt]/nnt 兼/v 董事长/nnt 申德华/nr 的/ude1 电话/n 一直/d 关机/vi 。/w 随后/d ，/w 记者/nnt 联系/v 到/v 该/rz 公司/nis 一名/mq 边/k 姓/v [副/b 总经理/nnt]/nnt ，/w 他/rr 称/v 自己/rr 也/d 是/vshi “/w 受害者/n ”/w ，/w 同样/d 从/p 2013年3月/t 开始/v 被/pbei 欠薪/nz ，/w 目前/t 也/d 已/d 辞职/vi 。/w 
边/k 先生/n 透露/v ，/w 在/p 欠薪/nz 发生/v 后/f ，/w 公司/nis 高层/n 确实/ad 一直/d 在/p 筹措/v 资金/n ，/w “/w 但/c 弄/v 来/vf 的/ude1 钱/n 不/d 可能/v 全部/m 用于/v 发工资/v ，/w 还要/d 保证/v 公司/nis 的/ude1 运转/vn 。/w ”/w 他/rr 证实/v ，/w [北京/ns 瑞/b 铂/n 斯/b 科技/n 发展/vn 有限公司/nis]/nt 所欠/v 工资/n 的/ude1 总额/n 确已/nz 超过/v 百万/m 。/w 
[昨天/t 下午/t]/nz ，/w 各方/r 前往/v 法院/nis 继续/v 协商/vn 此事/r 。/w 员工/n 表示/v ，/w 即使/c 最终/d [强制/vd 拍卖/vn]/nz 公司/nis 财产/n ，/w 恐怕/d 数额/n 也/d 难以/d 抵/v 清/tg 所欠/v 的/ude1 工资/n 。/w 
律师/nnt 说法/n 若/c 资不抵债/vl 员工/n 可/v 提供/v 线索/n 
