据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [新闻/n 晚/tg 高峰/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 今天/t ，/w 日本/ns [国家/n 安全/an]/nz 保障局/nis 正式/ad 挂牌/vi 成立/vi 。/w 作为/p 日本/ns 版/n 国安/nz 会/v 事务局/nis ，/w [国家/n 安全/an]/nz 保障局/nis 的/ude1 成立/vn 也/d 标志着/v 日本/ns 国安/nz 会/v 开始/v 正式/ad 运作/vn 。/w 那么/c 日本/ns [国家/n 安全/an]/nz 保障局/nis 具体/a 是/vshi 如何/ryv 构成/v 、/w 如何/ryv 运作/vn 的/ude1 呢/y ？/w 
[中国/ns 国际/n 广播/vn 电台/nis]/nt 驻/v 日本/ns 记者/nnt 王洋/nr ：/w [国家/n 安全/an]/nz 保障局/nis 将/d 结束/v 日本/ns 政府部门/n 各自为政/vl 的/ude1 信息/n [管理/vn 模式/n]/nz ，/w 在/p 首相/nnt 官邸/n 的/ude1 主导/n 下/f ，/w 制定/v 外交/n 及/cc 安全/an 政策/n ，/w 据悉/v ，/w [国家/n 安全/an]/nz 保障局/nis 的/ude1 首/q 局长/nnt 将/d 由/p 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 的/ude1 外交/n 智囊/n ，/w 前/f 外务省/nt 事务/n 次官/nnt 谷内正太郎/nrf 担任/v ，/w 该/rz 机构/n 的/ude1 规模/n 为/p [60/m 人/n]/mq 左右/f ，/w 事务/n 人员/n 分别/d 由/p [日本/ns 外务省/nt]/nt 、/w 防卫省/nz 等/udeng 各省/r 厅/n 机构/n 选派/v ，/w 其中/rz 还/d 将/d 下设/v 包含/v 战略/n 、/w 情报/n 、/w 同盟/nis 及/cc 国家/n 、/w 中国/ns 和/cc 朝鲜/nsf 以及/cc 中东/ns 等/udeng 其他部门/nit 。/w 
舆论/n 指出/v ，/w 日本/ns 版/n 国安/nz 会/v 体现/v 了/ule 几个/mq 特征/n ：/w 一/m ，/w 强调/v 安保/n 色彩/n ，/w 有/vyou 浓重/a 的/ude1 军事/n 味儿/n ；/w 二/m ，/w 加强/v 首相/nnt 官邸/n 对/p 日本/ns 外交/n 安保/n 政策/n 的/ude1 主导/n 力/n ；/w 三/m ，/w 显示/v 出/vf 了/ule 极强/d 的/ude1 对/p 华/b 性/ng 。/w 
[复旦/nz 大学/nis]/ntu 日本/ns 问题/n 专家/nnt 冯玮/nr ：/w [国家/n 安全/an]/nz 保障局/nis 的/ude1 一把手/nnt 局长/nnt 谷内正太郎/nrf 是/vshi 安倍/nrf 的/ude1 幕僚/nnt ，/w 那么/c 就/d 使得/vi 安倍/nrf 能够/v 更加/d 就/d 如意/a 的/ude1 或者/c 说/v 按照/p 自己/rr 的/ude1 意愿/n 来/vf 推行/v 他/rr 所/usuo 想/v 要/v 推行/vn 的/ude1 这种/r [国家/n 安全/an]/nz 政策/n 。/w 特别/d [值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi [机构/n 设置/v]/nz 方面/n ，/w 它/rr 有一个/mq 是/vshi 中国/ns 朝鲜/nsf ，/w 也/d 就是/v 把/pba 它/rr 和/cc 同盟/nis 友好/a 国/n 对立/vi ，/w 从/p 这/rzv 一点/mq 就/d 可以/v 看出/v ，/w 它/rr 主要/b 的/ude1 防范/vn 对象/n 就是/v 这/rzv 两个/mq 国家/n 。/w 
安倍晋三/nrj 宣称/v ，/w [国家/n 安全/an]/nz 保障局/nis 一/m 成立/vi ，/w 就要/d 让/v 其/rz 局长/nnt 谷内正太郎/nrf 飞/vi 遍/qv 全世界/n ，/w 与/cc 美英/n 等/udeng 主要/b 国家/n 的/ude1 国安/nz 会/v 加强/v 合作/vn 。/w 访问/vn [第一/m 站/vi]/mq 就是/v 美国/nsf 。/w 此外/c ，/w 日本/ns 还/d 在/p 首相/nnt 官邸/n 设置/v 了/ule 英美/n 专线/n ，/w 用以/d 紧急/a 通话/vi 。/w [中国/ns 国际/n 问题/n 研究所/nis]/nt 研究员/nnt 杨希雨/nr 认为/v ，/w 这/rzv 还/d 传递/v 出/vf 一个/mq 信号/n ，/w 安倍/nrf 妄图/v 打造/v 一个/mq 以/p 日本/ns 为/p 核心/n 的/ude1 [国际/n 安全/an 同盟/nis]/nt 战线/n 。/w 
杨希雨/nr ：/w 正式/ad 运作/vn 的/ude1 国安/nz 会/v 可以/v 说/v 是/vshi 彰显/v 了/ule 安倍/nrf 决心/n 重振/v 日本/ns 军事/n 大国/n 地位/n 的/ude1 决心/n ，/w 日本/ns 军事/n 再/d 大国/n 化/v 的/ude1 进程/n 在/p 安倍/nrf 的/ude1 国安/nz 会/v 启动/vn 之后/f 明显/a 将/d 进一步/d 加快/v ，/w 它/rr 讲/v 发挥/vn 别的/rzv [国家/n 安全/an]/nz 机构/n 没有/v 的/ude1 职能/n ，/w 就是/v 国际联盟/nt 职能/n 打造/v 一个/mq 以/p 日本/ns 为/p 核心/n 的/ude1 [国际/n 安全/an 同盟/nis]/nt 战线/n 。/w 
自/p 上个月/t [26/m 号/q]/mq 悍然/d 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 后/f ，/w 面对/v [国际/n 舆论/n]/nz 谴责/v ，/w 安倍/nrf 并/cc 无悔意/nz ，/w 而是/c 继续/v 一路/mq 向右/d 狂奔/vi 。/w 除/p 打造/v 政治/n 密室/n ，/w 还/d 费尽心机/vl 为/p [和平/n 宪法/n]/nz 松绑/vi 。/w 昨天/t ，/w 安倍晋三/nrj 举行/v 了/ule 2014/m 首场/n 记者会/n ，/w 明确/a 把/pba 修宪/nz 摆/v 在/p 了/ule 桌面/n 上/f ，/w 并/cc 声称/v 有/vyou 信心/n 可/v 获得/v 中/f 韩/b 谅解/vn 。/w 
对/p 引发/v 国际/n 声讨/v 的/ude1 拜鬼/nz 行为/n ，/w 安倍/nrf 老调重弹/vl ，/w 称/v 对话/vn 的/ude1 大门/n 一直/d 打开/v ，/w 希望/v 中/f 日/b 、/w 韩日/nz 领导人/nnt 进行/vn 直接/ad 的/ude1 、/w 不/d 设/v [前提/n 条件/n]/nz 的/ude1 会谈/vn 。/w 
对/p 安倍/nrf 表里不一/nz 的/ude1 伎俩/n ，/w 外界/n 并不/d 陌生/a 。/w 从/p 新年/t 施政/b 演说/vn 可以/v 看到/v ，/w 安倍/nrf 最/d 关心/v 的/ude1 ，/w 还是/c 要/v 实现/vn 安保/n 政策/n 大/a 转换/v ，/w 以及/cc 打破/v 日本/ns 战后/t 的/ude1 [和平/n 宪法/n]/nz 体制/n 等/udeng 深层/b 目的/n 。/w 
