2013年11月22日/t ，/w 中/f 能/v 发给/v 各/rz 俱乐部/nis 的/ude1 有/vyou 合同/n 在/p 身/ng 的/ude1 球员/nnt 名单/n ，/w 刘健/nr 在/p 列/v 
正当/a 中/f 能/v 与/cc 刘健/nr 的/ude1 转会/vn 纠纷/n 闹得/vi 不可开交/al 的/ude1 时候/n ，/w 作为/p 事件/n 的/ude1 另一/m 主角/nnt —/w —/w [广州/ns 恒大/nz 俱乐部/nis]/nt ，/w 却/d 深藏/v 不/d 露/v ，/w 充当/v 起/vf 了/ule 看客/n 的/ude1 角色/n 。/w 
1月3日/t ，/w [广州/ns 恒大/nz]/nz 宣布/v 刘健/nr 加盟/v ，/w 当天/t ，/w [中/f 能/v 俱乐部/nis]/nt 就/d 提出/v 了/ule 明确/a 的/ude1 反对/vn 意见/n ，/w 并/cc 在/p 当天/t 将/d 与/cc 刘健/nr 的/ude1 合同/n 传真/n 给/p 了/ule 恒大/nz ，/w 请/v 恒大/nz 看完/v 之后/f [作出/v 决定/v]/nz 。/w 然而/c ，/w 恒大/nz 方面/n 却/d 迟迟/d 没有/v 任何/rz 动静/n ，/w 只是/d 将/d 刘健/nr 推出/v 来/vf 和/cc 中/f 能/v 较量/vn ，/w 而/cc 自己/rr 却/d 按兵不动/vl 。/w 
2013年12月27日/t ，/w 中/f 能/v 发给/v 恒大/nz 和/cc 富力/nz 的/ude1 传真/n 
事情/n 进展/vn 到/v 这/rzv 一步/mq ，/w 已经/d 成/v 了/ule 刘健/nr 和/cc 中/f 能/v 的/ude1 “/w 内讧/vn ”/w ，/w 尤其/d 是/vshi 刘健/nr ，/w 为/p “/w 证明/v ”/w 自己/rr 的/ude1 清白/an ，/w 置/v 商业/n [保密/vn 原则/n]/nz 于/p 不顾/v ，/w 将/d 与/cc 中/f 能/v 的/ude1 合同/n 对/p 外界/n 公布/v 了/ule 出来/vf 。/w 目前/t ，/w 还/d 不能/v 确定/vn 刘健/nr 的/ude1 做法/n 是否/v 为/p [恒大/nz 俱乐部/nis]/nt 的/ude1 授意/vn ，/w 但/c 显然/ad ，/w 作为/p 一个/mq 有/vyou 争议/vn 的/ude1 转会/vn 事件/n ，/w 涉及/v 到/v 两家/mq 俱乐部/nis 和/cc 一个/mq 球员/nnt 的/ude1 切身利益/n ，/w 而/cc 恒大/nz 的/ude1 默不作声/vl ，/w 似乎/d 有/vyou “/w 鹬蚌相争/nz ，/w 渔翁得利/n ”/w 之/uzhi 嫌/v 。/w 
实际上/d ，/w 早/a 在/p 去年/t 11月22日/t ，/w [中/f 能/v 俱乐部/nis]/nt 便/d 已经/d 给/p 全国/n 所有/b 中超/n 和/cc 中/f 甲/n 的/ude1 俱乐部/nis 发/v 去/vf 了/ule 传真/n ，/w 明确/a 了/ule 有/vyou 合同/n 在/p 身/ng 的/ude1 [人员/n 名单/n]/nz ，/w 其中/rz 就/d 有/vyou 刘健/nr 的/ude1 名字/n ，/w 希望/v 其他/rzv 俱乐部/nis 不要/d 私下/d 接触/v 这些/rz 球员/nnt 。/w 而/cc 在/p 刘健/nr 的/ude1 转会/vn 传闻/n 炒/v 的/ude1 非常/d 厉害/a 的/ude1 时候/n ，/w 中/f 能/v 于/p 去年/t 12月27日/t 又/d 给/p 恒大/nz 和/cc 富力/nz 各/rz 发/v 去/vf 了/ule 一份/mq 传真/n ，/w 明确/a 了/ule 刘健尚/nr 有/vyou 合同/n 的/ude1 事实/n ，/w 并/cc 反对/v 同/p 刘健/nr 私下/d 探讨/v 转会/vn 的/ude1 行为/n 。/w 而/cc 对于/p 这些/rz 文件/n ，/w [广州/ns 恒大/nz 俱乐部/nis]/nt 充耳不闻/vl ，/w 也/d 并/cc 没有/v 主动/ad 和/cc 中/f 能/v 进行/vn 情况/n 的/ude1 核实/vn 。/w 
在/p [这种/r 情况下/nz]/nz ，/w 恒大/nz 突然/ad 宣布/v 和/cc 刘健/nr 签约/vi ，/w 自然/n 引起/v 了/ule 中/f 能/v 的/ude1 极大/a 不满/an ，/w “/w 我们/rr 认为/v 恒大/nz 的/ude1 做法/n 有失/v 大/a 俱乐部/nis 的/ude1 风范/n ，/w 私下/d 接触/v 有/vyou 合同/n 在/p 身/ng 的/ude1 球员/nnt 明显/a 是/vshi 在/p 破坏/v 规则/n ，/w 而/cc 即便/c 真/a 要/v 探讨/vn 转会/v 的话/udh ，/w 也/d 应该/v 光明正大/n 的/ude1 和/cc 我们/rr 来/vf 谈/v 。/w 因为/c 很多/m 东西/n 是/vshi 需要/v 两家/mq 俱乐部/nis 来/vf 共同/d 澄清/vi 和/cc 确定/v 的/ude1 。/w ”/w 
“/w 如今/t 恒大/nz 只/d 把/pba 刘健/nr 推出/v 来/vf 和/cc 我们/rr 搞/v 对抗/vn ，/w 这种/r 做法/n 只/d 会/v 引起/v [越来越/d 多/a]/nz 业内/n 同行/n 的/ude1 反感/an ，/w 甚至/d 会/v 搅乱/v 国内/s 的/ude1 转会/vn 市场/n 。/w ”/w [中/f 能/v 俱乐部/nis]/nt 某/rz 高层/n 表示/v 。/w (/w 金泰/nr 和/cc )/w 
