[宿松县/ns 公安局/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 局长/nnt 凌勇/nr 上街/vi 巡逻/vn 
安徽/ns 财经网/nz 讯/ng 1月3日/t 是/vshi 星期五/t ，/w 这天/rzt 早晨/t ，/w [宿松县/ns 公安局/nis 孚/vg 玉/n 派出所/nis]/nt 突然/ad 多/a 了/ule 一名/mq “/w 新/a 民警/nnt ”/w ，/w 这位/r “/w 新/a 民警/nnt ”/w 的/ude1 到来/vn ，/w 让/v 一起/s 参加/v 早/a 例会/n 、/w 执勤/vi 的/ude1 其他/rzv 民警/nnt 略/d 感/vg 拘谨/a ，/w 但/c 更/d 显/v 兴奋/a 。/w 原来/d ，/w 这位/r “/w 新/a 民警/nnt ”/w 是/vshi [宿松县/ns 公安局/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 局长/nnt 凌勇/nr 。/w 当日/t ，/w 凌勇/nr 轻车简从/vl 来到/v 城区/n 孚/vg 玉/n 派出所/nis ，/w 就是/v 要/v 在/p 这里/rzs 当/p 一天/mq 民警/nnt ，/w 亲身/d 体验/v 派出所/nis 接处警/v 、/w 巡逻/vn 防范/vn 、/w [社区/n 警务/n]/nz 等/udeng 工作/vn 。/w 
当天/t 早晨/t 到达/v 孚/vg 玉/n 派出所/nis 后/f ，/w 凌勇/nr 就/d 以/p 一名/mq 普通/a 民警/nnt 身份/n ，/w 参加/v 了/ule 派出所/nis 早/a 例会/n ，/w 了解/v 上/f 一/m 班次/n 的/ude1 警/ng 情/n 情况/n ，/w 然后/c 列队/vi 听取/v 了/ule 所/usuo 领导/n 的/ude1 工作/vn 点评/v 和/cc 布置/v 。/w [9/m ：/w 53/m 分/qt]/mq ，/w 在/p 接到/v 110/m 指令/n 后/f ，/w 凌勇/nr 和/cc 当天/t 值班/vn 民警/nnt 一起/s ，/w 乘坐/v 派出所/nis 出/vf 警车/n ，/w 到/v 城区/n 四牌楼/nz 处置/vn 一起/s 因/p 交通事故/nz 引发/v 的/ude1 纠纷/n 警/ng 情/n 。/w [12/m ：/w 08/m 分/qt]/mq ，/w 接/v 报警/vn 后/f ，/w 又/d 与/cc 值班/vn 民警/nnt 赶到/v 县/n 纪委/nnt ，/w 处置/vn 一起/s 个体/n 上访/v 警/ng 情/n 。/w 在/p 劝导/v 上访/vn 人员/n 期间/f ，/w 获知/v 其/rz 未/d 带/v 餐费/n 、/w 路费/n ，/w 凌勇/nr 当即/d 从/p 身上/s 掏出/v 现金/n ，/w 为/p 其/rz 解决/v 中午/t 就餐/vi 和/cc 回家/vi 的/ude1 费用/n 。/w 在/p 接处警/v 期间/f ，/w 凌勇/nr 充分/ad 肯定/v 手/n 台/q 指挥/v 调度/vn 和/cc 网络/n 派/v 单相/b 结合/v 的/ude1 指令/n 下达/v 模式/n ，/w 要求/n 城区/n 各/rz 单位/n 要/v 依托/vn [350/m 兆/vg]/mq 手/n 台/q ，/w 有效/a 提升/v 接处警/v 速度/n ，/w 实行/v 警/ng 情/n [信息/n 共享/v]/nz 。/w 在/p 处警/v 间歇/n 期间/f ，/w 凌勇/nr 突击/vn 来到/v 交警大队/nis 事故/n 中队/nis 、/w [交通/n 派出所/nis]/nto 、/w 孚/vg 玉/n 责任区/n 刑警队/nis ，/w 察看/v 各/rz 单位/n 的/ude1 内务/n 管理/vn ，/w 检查/v 民警/nnt 在岗/b 在/p 位/q 情况/n ，/w 要求/n 各/rz 单位/n 要/v 切实/ad 加强/v 内务/n 管理/vn ，/w 严格/ad 队伍/n 管理/vn ，/w 规范/v 执法/vn 执勤/vi 行为/n ，/w 确保/v “/w [四/m 个/q]/mq 安全/an ”/w 。/w 
