高晓松/nr 
高晓松/nr 
高晓松/nr 
发布会/n 现场/s 
1月6日/t ，/w 由/p 优酷/n 主办/v 网络/n 节目/n 《/w 晓/vg 说/v 》/w 在/p 北京/ns 举行/v 发布会/n ，/w 节目/n 主/ag 咖/n 高晓松/nr 当天/t 现身/v 宣传/vn ，/w 并/cc 调侃/v 称/vn 自己/rr 现在/t 瘦/a 了/ule [20/m 斤/q]/mq ，/w 想/v 秀/ag 下/f 标准/n 身材/n 给/p 那些/rz 说/v 自己/rr 胖/a 的/ude1 人/n 看/v 下/f ：/w “/w 人/n 瘦/a 了/ule 就是/v 想/v 站/vi 着/uzhe 展示/v 给/p 大家/rr 看/v ，/w 我/rr 瘦/a 了/ule [20/m 斤/q]/mq ，/w 现在/t 只有/c [78/m 公斤/q]/mq ，/w 这/rzv 是/vshi 很/d 标准/n 的/ude1 。/w ”/w 
由于/p 《/w 晓/vg 说/v 》/w 已经/d 开播/v 两年/mq ，/w 被/pbei 问/v 到/v 是不是/v 快/a 没什么/vl 内容/n 好说/a 了/ule 时/ng ，/w 高晓松/nr 当天/t 不仅/c 予以/vx 否认/v ，/w 并/cc 放话/nz 称/v 《/w 晓/vg 说/v 》/w 自己/rr 至少/d 要说/c 到/v [50/m 岁/qt]/mq 。/w 随后/d ，/w 他/rr 还/d 秀/ag 了/ule 一段/mq 关于/p 开车/vi 的/ude1 脱口秀/nz ，/w 坦言/v 开车/vn 相比/vi 坐火车/v 和/cc 坐飞机/nz 不仅/c 更/d 自由/a ，/w 也/d 更/d 有利于/v 发现/vn 世界/n ，/w 甚至/d 在/p 走错路/nz 时/ng 都/d 有/vyou 机会/n 发现/v 很多/m 出乎意料/vl 的/ude1 美丽/a ：/w “/w 每/rz 开/v 到/v 一次/mq 我/rr 曾经/d 心驰神往/vl 的/ude1 地方/n ，/w 就/d 像/v 看着/v 心中/s 的/ude1 女神/n 一件/mq 一件/mq 脱掉/v 衣服/n 。/w ”/w 
因为/c 该/rz 节目/n 向来/d 话题/n 涉猎/v 相当/d 广泛/a ，/w 高晓松/nr 在/p 节目/n 中/f 可以/v 说/v 是/vshi 无所不知/nz 无/v 所/usuo 不/d 谈/v 。/w 被/pbei 问/v 到/v 从小/d 接受/v 了/ule 怎样/ryv 的/ude1 教育/vn 才/d 有/vyou 现在/t 厚实/a 的/ude1 知识/n 储备/v 时/ng ，/w 高晓松/nr 则/d 自嘲/vi 称/v 自己/rr 从小/d 就/d 没/d 人/n 看管/v ，/w 算是/v 自学成才/vl ：/w “/w 小时候/n 我/rr 父母/n 都/d 常年/d 在/p 国外/s ，/w 由此/d 我/rr 妈/n 回国/vi 竟然/d 问/v 我/rr 是/vshi 在读/b 中学/nis 还是/c 在读/b 大学/nis 。/w ”/w 
而/cc 除了/p 自嘲/vi 童年/t 的/ude1 学业/n ，/w 高晓松/nr 还/d 再次/d 自嘲/vi 自己/rr 此前/t 酒驾/nz 的/ude1 经历/n 。/w 而/cc 巧合/vi 的/ude1 是/vshi ，/w 此前/t 高晓松/nr 酒驾/nz 时/ng 所/usuo 开/v 的/ude1 [汽车/n 品牌/n]/nz ，/w 正是/v 该/rz 节目/n 的/ude1 赞助商/nnd 。/w 对此/d 高晓松/nr 笑道/v ：/w “/w 那时/rzt 我/rr 刚/d 回国/vi ，/w 手里/s 有点/d 钱/n 买车/nz ，/w 但/c 不想/v 被/pbei 认为/v 土豪/n ，/w 觉得/v 这/rzv 车/n 开/v 着/uzhe 挺/d 有/vyou 文艺/n 气质/n ，/w 看/v 画展/n 看/v 话剧/n 什么/ry 的/ude1 挺/d 合适/a 。/w ”/w 
