据/p 韩/b 媒/ng 1月7日/t 报道/v ，/w 对于/p [韩国/nsf 政府/nis]/nt 提议/v 在/p 春节/t 举行/v 离散/vn 家属/n 团聚/vi 活动/vn ，/w 朝鲜/nsf 方面/n 7日/t 没有/v 做出/v 任何/rz 回应/vn 。/w 
[韩国/nsf 统一/vn 部/q]/nt 表示/v ，/w 朝鲜/nsf 在/p 韩朝/nr 板门店/nsf 联络官/nnt 当天/t 的/ude1 工作/vn 时间/n 内/f ，/w 即/v 从/p 7日/t 上午/t 9时/t 到/v 下午/t 4时/t ，/w 对/p [韩国/nsf 政府/nis]/nt 前/f 一天/mq 的/ude1 提议/vn 没有/v 发来/v 任何/rz 回复/v 。/w [韩国/nsf 政府/nis]/nt 6日/t 向/p 朝/tg 发送/v 通知/n ，/w 提议/v 10日/t 在/p 板门店/nsf 朝方/nz 区/n “/w 统一/v 阁/ng ”/w 举行/v 离散/vn 家属/n 团聚/vi 活动/vn 工作/vn 接触/v ，/w 并/cc 于/p 春节/t 举行/v 离散/vn 家属/n 团聚/vi 活动/vn 。/w 
[韩国/nsf 政府/nis]/nt 7日/t 还/d 表示/v ，/w 即使/c 朝鲜/nsf 试图/v 将/d 金刚山/nr 旅游/vn 重启/v 问题/n 与/cc 离散/vn 家属/n 团聚/vi 事宜/n 放在/v 一起/s 解决/v ，/w 韩方/nr 也/d 将/d 对此/d 分别/d 予以/vx 处理/vn 。/w 6日/t ，/w [韩国/nsf 统一/vn 部/q]/nt 发言人/nnt 金义道/nr 也/d 表示/v ，/w 因/p 离散/vn 家属/n 团聚/vi 和/cc 重启/v 金刚山/nr 旅游/vn 是/vshi 两码事/n ，/w 政府/nis 将/d 对/p 这/rzv 两件/mq 事宜/n 区别对待/v 。/w 
去年/t 8月/t ，/w 韩国/nsf 提议/v 在/p 中秋节/t 举行/v 离散/vn 家属/n 团聚/vi 活动/v 时/ng ，/w 朝方/nz 提议/v 在/p 会谈/vi 中/f 同时/c 商讨/v 离散/vn 家属/n 团聚/vi 活动/v 问题/n 和/cc 金刚山/nr 旅游/vn 重启/v 问题/n 。/w 分析/vn 认为/v ，/w 朝鲜/nsf 利用/v 离散/vn 家属/n 团聚/vi 场所/n 为/p 金刚山/nr 这/rzv 一点/mq ，/w 试图/v 通过/p 离散/vn 家属/n 团聚/vi 活动/vn 重启/v 金刚山/nr 旅游/vn 。/w 
另一方面/c ，/w [韩国/nsf 统一/vn 部/q]/nt 和/cc [大韩/ns 红十字会/nis]/nt 2013年/t 秋季/t 用/p 电话/n 核实/v 了/ule 参加/v 团聚/vn 活动/vn 的/ude1 韩方/nr 家属/n 的/ude1 团聚/vn 意愿/n ，/w 着手/v 对/p 团聚/vi 工作/vn 进行/vn 准备/v 。/w 据/p [韩国/nsf 统一/vn 部/q]/nt 官员/nnt 透露/v ，/w 去年/t 9月/t 确定/v 的/ude1 [100/m 名/q]/mq 离散/vn 家属/n 中/f 有/vyou [1/m 名/q]/mq 过世/v ，/w [3/m 名/q]/mq 因/p 健康/a 问题/n 放弃/v 团聚/vn 。/w 此次/rz 将/d 针对/p 余下/v [96/m 人/n]/mq 再次/d 确认/v 他们/rr 是否/v 有/vyou 团聚/vi 意愿/n 和/cc 他们/rr 的/ude1 健康/a 状况/n 。/w 

