美国/nsf 《/w [国家/n 利益/n]/nz 》/w 1月6日/t 文章/n ，/w 原/b 题/n ：/w 为何/ryv 美/b 中/f “/w G2/x ”/w 行不通/vi 
2009年/t 白宫/ns 展示/v 智慧/n 的/ude1 办法/n 就是/v 宣布/vn ，/w 任何/rz 问题/n 的/ude1 解决方案/gi ，/w “/w 只要/c 不是/c 布什/nrf 的/ude1 ，/w [什么/ry 都/d 可以/v]/nz ”/w 。/w 那/rzv 如何/ryv 与/cc 中国/ns 打交道/vi 呢/y ？/w (/w 新/a 上台/vi 的/ude1 )/w [奥巴马/nrf 政府/nis]/nt 的/ude1 方案/n 是/vshi G2/x ，/w 或/c 曰/vg [两国/mq 集团/nis]/ntc 。/w 这个/rz 主意/n 一度/d 相当/d 火/n 。/w 
G2/x 背后/f 的/ude1 逻辑/n 很/d 简单/a 。/w 美/b 中/f 作为/p 两个/mq 大国/n ，/w 应/v 坐/v 下来/vf 一起/s 解决/v 世界/n 问题/n 。/w 这个/rz 主意/n 得到/v 一些/mq 大人物/n 支持/v 。/w 布热津斯基/nrf 就/d 喜欢/vi 。/w 纪念/v [中美/n 建交/vi]/nz [30/m 周年/q]/mq 之际/f ，/w 他/rr 称/v 推动/vn G2/x 是/vshi “/w 值得/v 两国/mq 去/vf 做/v 的/ude1 事/n ，/w 最/d 有可能/nz 改变/v 我们/rr 共同/d 的/ude1 未来/t ”/w 。/w 时任/v 国务卿/nnt 希拉里/nrf 也/d “/w 高兴/a ”/w 坏/a 了/ule 。/w 不久/d ，/w G2/x 被/pbei 作为/p 处理/vn 几乎/d 一切/rz 棘手/a 挑战/vn —/w —/w 从/p [气候/n 变化/vn]/nz 到/v 以/p 巴/b 和谈/vn —/w —/w 的/ude1 “/w 简易/a 按钮/n ”/w 。/w 
亚当·西格尔/nrf 警告/vn 称/v ，/w G2/x 构想/vn 时机/n 未/d 到/v ，/w “/w 它/rr 将/d 提高/v 对/p 目前/t 无法/v 达到/v 的/ude1 那种/r 程度/n 的/ude1 [伙伴/n 关系/n]/nz 的/ude1 预期/vn ，/w 并/cc 加剧/v 仍/d 存在/v 于/p 华盛顿/nsf 和/cc 北京/ns 之间/f 的/ude1 实际/n 分歧/n 。/w ”/w 他们/rr 是/vshi 对/p 的/ude1 。/w 后来/t ，/w 华盛顿/nsf 没/d 人/n 再/d 认真/ad 谈论/v 这个/rz 构想/vn 了/ule 。/w 
但/c G2/x 的/ude1 幽灵/n 仍/d 在/p 智库/nz 和/cc 学界/n 及/cc [亚洲/ns 国家/n]/nz 的/ude1 外交部/nto 徘徊/vi ，/w 它/rr 可/v 不是/c “/w 友好/a 的/ude1 ”/w 幽灵/n 。/w 新版/b G2/x 不仅/c 比布热津斯基/nrf 他们/rr 所/usuo 支持/v 的/ude1 更/d 简单化/vi ，/w 还/d 更加/d 恶意/n 。/w 新/a G2/x 构想/vn 认为/v ，/w 美/b 中/f 只要/c 分摊/v 世界/n —/w —/w 中国/ns 得到/v 亚洲/ns ，/w 就/d 能/v 搞定/v 全球/n 种种/q 问题/n 。/w 
从/p 德里/nsf 到/v 堪培拉/nsf 到/v 首尔/ns ，/w 这个/rz 可怕/a 构想/vn 吓坏/v [不少/m 人/n]/mq 。/w 休·怀特/nrf 的/ude1 观点/n 加剧/v 了/ule 担忧/v 。/w 这/rzv 名/q 澳大利亚/nsf 学者/nnt 认为/v 中国/ns 在/p 崛起/v ，/w 而/cc 美国/nsf 没有/v ，/w 所以/c 人/n 人/n 都/d 应/v 习惯于/mq 在/p 亚洲/ns 影响力/n 增强/v 的/ude1 中国/ns 。/w 但/c G2/x 不/d 太/d [可能/v 发生/v]/nz ，/w 也/d 与/cc 中国/ns 自身/rr 有关/vn 。/w 
中国/ns 是/vshi 全球化/v 世界/n 中/f 的/ude1 [重商/nz 主义/n]/nz 者/k 。/w 这种/r 不/d 相/d 调和/vn 造成/v 无法/v 润饰/v 的/ude1 摩擦/vn —/w —/w 即便/c 怀特/nrf 是/vshi 对/p 的/ude1 ，/w 也/d 依然/d 不灵/a 。/w 这/rzv 还/d 意味着/v ，/w 对/p 美国/nsf 来说/uls ，/w G2/x 仍/d 是/vshi 毫无/v 胜算/n 。/w 
像/v 苏联/ns 和/cc 西方/ns 瓜分/v 二战/n 战利品/n 一样/uyy 瓜分/v 当今/t 地球/ns 是/vshi 不可想象/v 的/ude1 。/w 当年/t 华盛顿/nsf 对于/p 莫斯科/nsf 与/cc 西方/ns 隔绝/v 不怎么/vl 在乎/v ，/w [西方/ns 世界/n]/nz 也/d 与/cc [俄罗斯/nsf 人/n]/nz 没/d 多少/ry 生意/n 。/w 但/c [彼一时/bl 此一时/n]/nz 。/w 如今/t 的/ude1 亚洲/ns [经济/n 增长/v]/nz 、/w 民主/a 活跃/a 。/w 美国/nsf 哪儿/rys 都/d 不会/v 去/vf 。/w 不久/d 前/f 的/ude1 [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz 事件/n 表明/v ，/w 当/p 北京/ns 发出/v 威吓/v 时/ng ，/w 盟友/n 最/d 希望/v 看到/v 的/ude1 是/vshi 华盛顿/nsf 展示/v 有力/a 支持/v 。/w 很少/ad 有人/r 想到/v ，/w 此事/r 是/vshi 中国/ns 在/p 试图/v 改写/vn 国际/n 规则/n 、/w 扩大/v 影响力/n 并/cc 把/pba 美国/nsf 推/v 离/v 亚洲/ns 的/ude1 最新/a 举动/n 。/w 只要/c 地区/n 领导人/nnt 认为/v ，/w 美国/nsf 对/p 确保/v 亚洲/ns 霸主/n 地位/n 做/v 得/ude3 还/d 不够/a ，/w G2/x 幽灵/n 就/d 将/d 继续/v 萦绕/vi 。/w (/w 作者/nnt 詹姆斯·杰伊·卡拉法诺/nrf ，/w 乔恒译/nr )/w 
