22年/t 后/f ，/w 长城/nz 蜜月/n 照片/n 与/cc 实景/n 重叠/vi 。/w 
现在/t 的/ude1 孩子们/nz 越来越/d 有/vyou 创意/n 了/ule ，/w 原来/d ，/w 孝心/n 有/vyou 这么/rz 多/a 的/ude1 展现/vn 方式/n 。/w 最近/t ，/w 人人网/nz 网友/n 张任飞/nr 拿着/vf 父母/n 22年前/t 的/ude1 蜜月/n 照片/n ，/w 去/vf 拍摄/v 地/ude2 游玩/v ，/w 将/d 父母/n 拍/v 进/vn 了/ule 照片/n 里/f 。/w 这样/rzv 的/ude1 温馨/a 之旅/nz ，/w 让/v 很多/m 网友/n 非常/d 感动/v ，/w 他们/rr 纷纷/d 赞叹/v ：/w 有/vyou 爱/v 的/ude1 一家人/n ，/w 满满/z 的/ude1 感动/vn 啊/y ！/w 
[21/m 岁/qt]/mq 的/ude1 张任飞/nr 在/p 《/w 穿越/v 到/v 你/rr 的/ude1 时光/n 里/f 》/w 相册/n 中/f 说/v ，/w 照片/n 是/vshi 2013年/t 的/ude1 冬天/t 拍摄/v 的/ude1 。/w “/w 我/rr 决定/v 重走/nz 25/m 、/w [26/m 岁/qt]/mq [爸爸/n 妈妈/n]/nz 的/ude1 路/n ，/w 在/p 那里/rzs 经过/p 了/ule [5/m 天/qt]/mq [4/m 夜/tg]/mq ，/w 走遍/v 每个/r 角落/n ，/w 仿佛/d 穿越/v 到/v 22年前/t 爸妈/n 的/ude1 蜜月/n 时光/n 。/w 零下/s [十/m 摄氏度/q]/mq 的/ude1 气温/n ，/w 很冷/nz ，/w 还/d 好/a 有/vyou 同行/n 小/a 伙伴们/nz 的/ude1 陪伴/vn 。/w ”/w 在/p 照片/n 中/f ，/w 记者/nnt 看到/v ，/w 去/vf 过/uguo 的/ude1 地方/n 有/vyou 长城/nz 、/w 天坛/ns 、/w 故宫/ns 、/w 天安门/ns 、/w 人民大会堂/nz 、/w 颐和园/ns 、/w 圆明园/ns 等/udeng 。/w 当然/d ，/w 最/d 令人/v 称奇/nz 的/ude1 是/vshi 这位/r 姑娘/n 的/ude1 表现/vn 方式/n 。/w 她/rr 带/v 上/f 爸妈/n 的/ude1 蜜月/n 照/v ，/w 寻找/v 各种/rz 合适/a 的/ude1 角度/n ，/w 将/d 照片/n “/w 嵌入/v ”/w 到/v 现在/t 的/ude1 风景/n 中/f ，/w 从而/c 实现/v 照片/n 与/cc 历史/n 的/ude1 神/n 契合/v ，/w 给/p 人/n 一种/mq 很/d 完美/a 的/ude1 穿越/vn 感/vg 。/w 张任飞/nr 这/rzv 组/n 照片/n 在/p 网上/s 引起/v 了/ule 很大/d 反响/n 。/w 网友/n 说/v ，/w 这/rzv 是/vshi 以/p 一种/mq 有趣/a 的/ude1 方式/n 表达/v 对/p 父母/n 的/ude1 爱/vn ，/w 很/d 不错/a 。/w 有/vyou 网友/n 调侃/v ：/w “/w 幸好/d 爸妈/n 不是/c 环球/n 蜜月游/nz 啊/y ！/w ”/w (/w 记者/nnt 李冲/nr )/w 
