2013年8月26日16时46分/t ，/w G310/x 宿州市/ns 砀山县/ns 境内/s [305/m km/x]/mq +/w [140/m m/x]/mq 处/n 发生/v 一起/s 交通事故/nz ，/w 一辆/mq 大货车/nz 与/cc 一辆/mq 全顺/nz 面包车/n 相撞/vi ，/w 造成/v [10/m 人/n]/mq 死亡/vi 、/w [5/m 人/n]/mq 受伤/vi 。/w 近日/t ，/w [安徽省/ns 安监局/nis]/nto 在/p [官方/n 网站/n]/nz 上/f 公布/v 了/ule 对/p 此事/r 的/ude1 [调查/vn 报告/n]/nz 。/w 报告/n 显示/v ，/w 涉事/nz 大/a 货车司机/nnd [采取/v 措施/n]/nz 不当/a 是/vshi 诱发/v 事故/n 的/ude1 [直接/ad 原因/n]/nz 。/w 
2013年8月26日16时46分/t ，/w 驾驶/v 人/n 邵某/nz 驾驶/v 皖/b L58126/x 号/q “/w 福田/ns ”/w 牌/n 大货车/nz ，/w 沿/p G310/x [由/p 东/f 向/p 西/f]/nz 行驶/vi 至/p [305/m km/x]/mq +/w [140/m m/x]/mq 处/n ，/w 遇到/v 同/p 向/p 行驶/vi 前方/s [车辆/n 制动/vn]/nz 时/ng ，/w [采取/v 措施/n]/nz 不当/a ，/w 向左/d 急/v 打/v 方向/n ，/w 驶入/v 道路/n 左侧/f ，/w 随后/d ，/w 大货车/nz 与/cc 相对/d 方向/n 行驶/vi 葛/nz 某/rz 驾驶/v 的/ude1 苏/b CP8660/x “/w [江铃/nr 全顺/nz]/nz ”/w 牌/n 中/f 型/k 普通/a 客车/n 发生/v 正面/b 相撞/vi ，/w 造成/v 苏/b CP8660/x 号/q 客车/n 驾乘/nz 人员/n [8/m 人/n]/mq 当场/d 死亡/vi ，/w [2/m 人/n]/mq 受伤/vi 后/f 经/p [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi ，/w [5/m 人/n]/mq 受伤/vi ，/w 两车/nz 损坏/v 。/w 
近日/t ，/w 该/rz 起/vf 事故/n 的/ude1 [调查/vn 报告/n]/nz 对外/vn 公布/v 。/w 报告/n 显示/v ，/w 经/p 调查/vn ，/w 该/rz 起/vf 事故/n 被/pbei 定性/vn 为/p 重大/a [安全/an 生产/vn]/nz 责任事故/n 。/w 报告/n 中/f 称/v ，/w 该/rz 起/vf 事故/n 中/f ，/w 皖/b L58126/x 号/q 货车/n 驾驶/v 人/n 邵某/nz 违法/vn 驾驶/v 超载/vn 货车/n ，/w 遇/v 前/f 车/n 制动/vn 时/ng ，/w [采取/v 措施/n]/nz 不当/a ，/w 驶入/v 对/p 向/p 车道/n 是/vshi 造成/v 该/rz 起/vf 事故/n 的/ude1 [直接/ad 原因/n]/nz 。/w 
[调查/vn 报告/n]/nz 建议/n 对/p 多/a 人/n [追究/v 刑事/b 责任/n]/nz 。/w 其中/rz 大货车/nz 驾驶员/nnt 邵某/nz 对/p 事故/n 负/v 全部/m 责任/n ，/w 建议/n [追究/v 刑事/b 责任/n]/nz 。/w 大货车/nz 所在/n 公司/nis [宿州市/ns 通达/v 运输/vn 有限公司/nis]/nt 砀山/ns 分公司/nis 经理/nnt 曹某/nr 、/w 安全员/nnt 王/n 某/rz ，/w 对/p 事故/n 发生/v 也/d 负有/v 管理/vn 责任/n ，/w 建议/n 移送/v 司法机关/nz [依法/d 处理/vn]/nz 。/w 另外/c ，/w 宿州市/ns 和/cc 砀山县/ns 公路/n 、/w 交通/n 、/w 公安/n [16/m 名/q]/mq 相关/vn 责任人员/n 被/pbei 处分/n 。/w （/w 记者/nnt 姚庆林/nr ）/w 
