原/b 标题/n ：/w 一个/mq 多/a 月/n 前/f 涉嫌/v 违纪/vn 被/pbei 通报/v 
2013年11月20日/t ，/w [南通市/ns 纪委/nnt]/nt 召开/v 了/ule 全市/n 城建/n 系统/n [警示/vn 教育/vn]/nz 大会/n ，/w 通报/v 2013年/t 以来/f 查处/v 的/ude1 南通市/ns 城建/n 系统/n [6/m 名/q]/mq [腐败/an 分子/n]/nz 。/w 其中/rz ，/w [南通市/ns 房产局/nis]/nt 原/b 局长/nnt 陈西/nr 在/p 列/v 。/w 昨天/t ，/w 网络/n 曝光/vi [南通市/ns 房产局/nis]/nt 原/b 局长/nnt 陈西/nr 被/pbei 通报/v 一个/mq 多/a 月/n 后/f 在/p 家中/s 自杀/vi 。/w 据/p 了解/v ，/w 陈/vg 西/f 曾/d 做/v 过/uguo 换/v 肝/n 手术/n ，/w 事发/vi 时/ng 正处于/v 取保候审/v 期间/f 。/w 有/vyou 小区/n 邻居/n 称/v 陈/vg 西/f 是/vshi 在/p 家中/s 自杀/vi ，/w [现代/ntc 快报/n]/nz 记者/nnt 从/p 警方/n 证实/v 陈/vg 西/f 是/vshi 自杀/vi 身亡/vi 。/w [现代/ntc 快报/n]/nz 记者/nnt 陈莹/nr 
去年/t 5月/t 还/d 以/p 会长/nnt 身份/n 参加/v 活动/vn 
2013年11月20日/t ，/w [南通市/ns 纪委/nnt]/nt 结合/v 当年/t 以来/f 查办/v 的/ude1 城建/n 系统/n 系列/n 案件/n ，/w 在/p [更/d 俗/a 剧院/nis]/nt 召开/v 了/ule 全市/n 城建/n 系统/n [警示/vn 教育/vn]/nz 大会/n 。/w 会上/n 通报/v ，/w [南通市/ns 纪委/nnt]/nt 严肃查处/v 了/ule 市/n 城建/n 系统/n [6/m 名/q]/mq [腐败/an 分子/n]/nz ：/w [南通市/ns 房产局/nis]/nt 原/b 局长/nnt 陈西/nr 、/w 国土局/nis [土地/n 市场/n]/nz 服务中心/nis 原/b 主任/nnt 龚礼/nr 、/w 规划局/nis 用地/n 规划处/nis 原/b 处长/nnt 杜烜/nr 、/w 规划局/nis 建设/v 规划处/nis 原/b 副处长/nnt 王健/nr 、/w 大众/ntc 燃气公司/nis 原/b [副/b 总经理/nnt]/nnt 刘德明/nr 和/cc 审计部/nis 原/b 经理/nnt 花建兵/nr 。/w 
[现代/ntc 快报/n]/nz 记者/nnt 了解到/v ，/w 陈/vg 西/f 1950年/t 出生/vi ，/w 从/p 1997年/t 开始/v 任职/vn [南通市/ns 房产/n 管理局/nis]/nt 局长/nnt ，/w 任期/n 10年/t 左右/f 。/w 陈/vg 西/f 退居二线/vl 后/f ，/w 当选/v 为/p [南通市/ns 房产/n 协会/nis 理事会/nis]/nt 会长/nnt ，/w 已/d 连任/v [两/q 届/q]/mq 。/w 2013年5月23日/t ，/w 陈/vg 西/f 还/d 以/p [南通市/ns 房产/n 协会/nis 理事会/nis]/nt 会长/nnt 身份/n 参加/v 了/ule [南通/ns 观音山/nz 新城/ns 投资/vn 开发/vn 促进会/nis]/nt 活动/vn 。/w 
2008年/t ，/w 曾/d 被/pbei 网/n 帖/ng 曝光/vi 涉/vg 腐/vg 
早/a 在/p 2008年10月/t ，/w 便/d 有/vyou 网友/n 在/p 南通/ns 当地/s 论坛/n 发帖/vi 曝光/vi 陈西涉/nr 腐/vg 。/w 帖/ng 中/f 称/v ，/w 一/m 开发/vn 商用/b 做/v 工程/n 的/ude1 名义/n 行贿/vi 陈/vg 西/f ，/w 把/pba 南通/ns 某/rz 小区/n [七/m 期/qv]/mq [配套/vn 工程/n]/nz （/w [200/m 万元/q]/mq ）/w 、/w 小区/n [中心/nis 广场/n]/nz 工程/n （/w 100多万元/m ）/w 等/udeng 工程/n ，/w 在/p 没有/v 招投标/n 的/ude1 情况下/nz 直接/ad 交给/v 南通/ns 某/rz 实业公司/nis 施工/vn 。/w 该/rz 公司/nis 背后/f 的/ude1 人/n 就是/v 陈/vg 西/f ，/w 他/rr 让/v 自己/rr 的/ude1 家人/n 间接/b 出面/vi 施工/vn 。/w 不过/c ，/w 该/rz 网/n 帖/ng 内容/n 并/cc 没有/v 得到/v [有关/vn 部门/n]/nz 证实/v 。/w 
对于/p 陈/vg 西/f 涉嫌/v 违纪/vn [一/d 事/n]/mq ，/w 其/rz 生前/t 一位/mq 同事/n 透露/v ，/w 有/vyou 位/q 开发商/nnd 涉嫌/v 违法/vn 被/pbei 抓/v 后/f ，/w 将/d 陈/vg 西/f 供/vi 了/ule 出来/vf 。/w 
邻居/n 称/v 他/rr 自杀/vi 身亡/vi ，/w 警方/n 证实/v 
据/p 了解/v ，/w 陈/vg 西/f 被/pbei [立案/vi 调查/vn]/nz 后/f ，/w 因/p 其/rz 做/v 过/uguo 换/v 肝/n 手术/n ，/w 被/pbei 取保候审/v 。/w 陈/vg 西/f 生前/t 一位/mq 同事/n 称/v ，/w 据/p 他/rr 所/usuo 知/v ，/w 上/f 周五/t 早晨/t ，/w 陈/vg 西/f 家人/n 喊/v 陈/vg 西/f 吃药/v ，/w 发现/v 陈/vg 西/f 已/d 身亡/vi 。/w 而/cc 据知/nz 情人/n 透露/v ，/w 陈/vg 西/f 之所以/c 在/p 取保候审/v 后/f 还是/c 选择/v 走上/v 绝路/n ，/w 是因为/c 纪委/nnt 、/w 检察院/nis 在/p 办案/vn 过程/n 中/f ，/w 发现/v 他/rr 还/d 跟/p 其他/rzv 的/ude1 案子/n 有/vyou 关联/vn 。/w 
昨天/t 傍晚/t ，/w 记者/nnt 来到/v 陈/vg 西/f 生前/t 居住/v 的/ude1 晏园/nr 小区/n ，/w 不少/m 住户/n 都/d 听说/v 了/ule 陈/vg 西/f 的/ude1 事/n 。/w 住户/n 张/q 阿姨/n 称/v ，/w 前/f 两天/mq ，/w 突然/ad 听说/v 他/rr （/w 陈/vg 西/f ）/w 在/p 家里/s 自杀/vi 了/ule 。/w 据/p 张/q 阿姨/n 透露/v ，/w 小区/n 有人/r 目睹/v 陈/vg 西/f 的/ude1 妻子/n 曾/d 被/pbei [一/d 辆车/q]/mq 带走/v ，/w “/w 当时/t 有人/r 听到/v 她/rr 喊/v 救命/vn ，/w 后来/t 才/d 听说/v 带走/vn 她/rr 的/ude1 是/vshi 来/vf 办公/vn 务/vg 的/ude1 。/w ”/w [现代/ntc 快报/n]/nz 记者/nnt 从/p 警方/n 证实/v 了/ule 陈/vg 西/f 是/vshi 自杀/vi 身亡/vi 。/w 
陈/vg 西/f 生前/t 早上/t 爱/v 起来/vf 跑步/vi ，/w 小区/n 保安/b 对此/d 印象/n 深刻/a 。/w “/w 但/c 自从/p 那/rzv 次/qv （/w 取保候审/v ）/w 回来/v 之后/f ，/w 他/rr 整个/b 人/n 瘦/a 了/ule 一圈/mq 。/w ”/w 据/p 小区/n 的/ude1 保安/b 称/v ，/w 有/vyou 很长/d [一段/mq 时间/n]/nz ，/w 小区/n 附近/f 都/d 有/vyou 便衣/n ，/w 白天/t 和/cc 晚上/t 轮班/vd 守/v 着/uzhe 。/w 
据/p 了解/v ，/w 在/p 陈/vg 西/f 十年/mq 任/v 内/f ，/w 曾/d 有/vyou 两项/mq 举措/n 被/pbei 多家/mq [媒体/n 报道/v]/nz 。/w 一/m 是/vshi 在/p 全国/n 率先/d 实施/v 房改房/nz 上市/vn ；/w 二/m 是/vshi 率先/d 改进/v 了/ule [经济/n 适用/vi 房/n]/nz 分配/v 办法/n 。/w 
苏州/ns 两名/mq 干部/nnt 涉嫌/v 违纪/vn 被/pbei 调查/vn 
快报/n 讯/ng （/w 记者/nnt 何洁/nr ）/w 进入/v 2014年/t 以来/f ，/w 苏州/ns 已经/d 公布/v 两位/mq 被/pbei 调查/vn 的/ude1 官员/nnt 。/w 1月4日/t ，/w [苏州市/ns 纪委/nnt]/nt 、/w [苏州市/ns 监察局/nis]/nt 官方/n 微博/n “/w @/w 廉石/nz 声音/n ”/w 发布/v 消息/n 称/v ，/w [太仓市/ns 政协/nis]/nto 副主席/nnt 孙锦泉/nr (/w 正处/v 职/ng )/w [涉嫌/v 严重/a 违纪/vn]/nz ，/w 目前/t 正/d 接受/v 组织/n 调查/vn 。/w [昨天/t 下午/t]/nz ，/w 又/d 发布/v 消息/n 称/v ，/w 日前/t ，/w [苏州市/ns 纪委/nnt]/nt 查办/v 了/ule [苏州/ns 园林/n 发展/vn 股份/n 有限公司/nis]/ntc [常务/b 副/b 总经理/nnt]/nnt 唐纪军/nr 违纪/vn 违法/vn 案件/n 。/w 唐纪军/nr 因/p 涉嫌/v 收受贿赂/v 被/pbei 移送/v 司法机关/nz 处理/vn 。/w 
[苏州市/ns 纪委/nnt]/nt 并未/d 透露/v 孙锦泉/nr 哪/ry 一方面/c 的/ude1 违纪/vn 。/w 据/p [政协/nis 太仓市/ns 委员会/nis]/nt [官方/n 网站/n]/nz 介绍/v ，/w 孙锦泉/nr 分管/v [提案/n 委员会/nis]/nt 、/w 经济/n 科技/n 委员会/nis 工作/vn 。/w 担任/v [太仓/ns 市委/nis]/nt 常委/nnt 、/w [新区/n 管委会/nis]/nto 主任/nnt 等/udeng 职务/n ，/w 2011年/t 任/v [太仓市/ns 政协/nis]/nto 副主席/nnt 。/w [最后/f 一次/mq]/nz 公开/ad 露面/vi 是/vshi 在/p 去年/t 12月10日/t [太仓市/ns 政协/nis]/nto 召开/v 的/ude1 [十三/m 届/q]/mq [十/m 次/qv]/mq 常委/nnt 会议/n 上/f ，/w 他/rr 听取/v 了/ule 太仓市/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 情况/n 的/ude1 通报/vn ，/w 参与/v 通过/p 了/ule 关于/p 召开/v 市政协/n [十三/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 的/ude1 决定/vn ，/w 审议/v 了/ule 市政协/n [十三/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 等/udeng 有关/v 事宜/n 。/w 
此外/c ，/w 据介绍/nz ，/w [苏州/ns 园林/n 发展/vn 股份/n 有限公司/nis]/ntc 是/vshi 一家/n 国资/n [控股/vn 企业/n]/nz 。/w 在/p [官方/n 网站/n]/nz 上/f ，/w 记者/nnt 查询/v 到/v ，/w 去年/t [1/m 月份/n]/mq ，/w 唐纪军/nr 曾/d 荣获/v 公司/nis “/w [先进/a 个人/n]/nnt ”/w 称号/n 。/w 
[南通市/ns 房产局/nis]/nt 
曾/d 有/vyou [3/m 位/q]/mq 领导/n 涉/vg 贪/v 落马/vn 
根据/p [媒体/n 报道/v]/nz 和/cc 南通市/ns [有关/vn 部门/n]/nz 通报/v 资料/n 显示/v ，/w 近年来/dl ，/w [南通市/ns 房产局/nis]/nt 已有/v [3/m 位/q]/mq 局/n 领导/n 先后/d 因/p 贪/v 腐/vg 问题/n 落马/vi 。/w 
2009年1月/t ，/w 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz ：/w [南通市/ns 政府/nis]/nto 日前/t 公布/v 了/ule 对/p 两名/mq 房产局/nis 官员/nnt “/w [开除/v 公职/nnt]/nz ”/w 的/ude1 处分/n 决定/v 。/w 这/rzv 两名/mq 涉/vg 贪/v 官员/nnt 分别/d 是/vshi ：/w [南通市/ns 房产局/nis]/nt 原/b 副局长/nnt 倪建新/nr ，/w [南通市/ns 房产局/nis]/nt 原/b 局长/nnt 助理/nnt 孟开进/nr 。/w 
倪建新/nr 在/p 担任/v [海门市/ns 政府/nis 办公室/nis]/nt 主任/nnt 、/w [海门市/ns 政府/nis]/nto 副市长/nnt 、/w [南通市/ns 房产/n 管理局/nis]/nt 副局长/nnt 期间/f ，/w 于/p 1996年/t 至/p 2007年/t ，/w 合计/v 收受贿赂/v 42.5万余元/m ，/w 被判/v 有期徒刑/n 6年6/t 个/q 月/n 。/w [南通市/ns 房产局/nis]/nt 原/b 局长/nnt 助理/nnt 孟开进/nr ，/w 也/d 因/p [滥用/v 职权/n 罪/n]/nz 、/w 受贿罪/n ，/w 被/pbei 判处/v 有期徒刑/n 4年3/t 个/q 月/n 。/w 
[南通市/ns 房产局/nis]/nt 原/b 副局长/nnt 孙志祥/nr ，/w 于/p 2004年/t 至/p 2010/m 年间/n ，/w 非法/b 收受/v 他人/rr 所/usuo 送/v 财物/n ，/w 折合/v 人民币/n 共计/v [477646/m ./w 05/m 元/q]/mq 。/w 2011年7月/t ，/w [南通市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 对/p 孙志祥/nr 受贿案/n 作出/v 一审/b 判决/vn ，/w 判处/v 其/rz 有期徒刑/n 6年6/t 个/q 月/n 。/w 
