春晚/n 语言/n 类/q 节目/n 昨/tg 终审/n ，/w 主打/v “/w 真/a 亲/ng 小乐/nz ”/w 
朱军/nr 现身/v ，/w 郭德纲/nr 没影/nz 
记者/nnt 从/p 马/n 年/qt 央视/j 春晚/n 导演/nnt 组/n 获悉/v ，/w [昨天/t 下午/t]/nz ，/w 春晚/n 的/ude1 重头戏/n —/w —/w 语言/n 类/q 节目/n ，/w 举行/v 了/ule [第四/m 次/qv]/mq 审/v 看/v ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 语言/n 类/q 节目/n 的/ude1 终审/n 。/w 最终/d 将/d 从/p 这/rzv [四/m 次/qv]/mq 审/v 看/v 的/ude1 [18/m 个/q]/mq 节目/n 中/f 遴选/v 出/vf 适合/v 本届/r 春晚/n 的/ude1 作品/n 。/w 随后/d ，/w 入选/v 的/ude1 作品/n 将/d 参加/v 春晚/n 的/ude1 整体/n 联/vg 排/v ，/w 并/cc 根据/p 排练/v 效果/n 进一步/d 调整/vn 、/w 打磨/v 和/cc 提高/v 。/w 
而/cc 昨天/t ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 语言/n 节目/n 审/v 看/v 也/d 正是/v 以/p “/w 真/a 亲/ng 小乐/nz ”/w 为/p 遴选/v 原则/n ，/w 兼顾/v 形式/n 创新/vi 、/w 主题/n 贴切/a 、/w 表演/vn 真挚/a 等/udeng 考量/vi 标准/n 。/w 
伴随/v 着/uzhe 语言/n 类/q 节目/n 的/ude1 终审/n ，/w 昨天/t 早晨/t ，/w 一则/c 消息/n 在/p 网络/n 上/f 疯/vi 传/v ，/w 称/v 马/n 年/qt 春晚/n 主持人/nnt 阵容/n 浮出水面/v ，/w 主持人/nnt 站位/n 顺序/n 从/p 左/f 至/p 右/f 依次/d 为/p 尼格买提/nrf 、/w 李思思/nr 、/w 毕福剑/nr 、/w 董卿/nr 、/w 张国立/nr 和/cc 徐帆/nr 。/w 还/d 曝/vg 出/vf 主持/v 了/ule 17年/t 春晚/n 的/ude1 朱军/nr 终于/d 可以/v 跟/p 家人/n 一起/s 过年/vi 了/ule 。/w 
冯小刚/nr 的/ude1 老婆/n 徐帆/nr 入选/v 主持人/nnt ？/w 网上/s 质疑/vn 声/qv 四起/vi 。/w 冯小刚/nr 立马/d 就/d 作出/v 了/ule 回应/vn ：/w “/w [怎么/ryv 可能/v]/nz ，/w 太/d 扯/v 了/ule ！/w ”/w 
昨天/t 的/ude1 终审/n 从/p 下午/t [1/m 点/qt]/mq 左右/f 开始/v 一直/d 到/v 傍晚/t ，/w 引/v 人/n 关注/v 的/ude1 ，/w 近来/d 处于/v 舆论/n 风口浪尖/n 上/f 的/ude1 郭德纲/nr 却/d 未/d 现身/v 。/w 事实上/bl 他/rr 正在/d 横店/ns 拍戏/vi 。/w 
不过/c ，/w 春晚/n 过去/vf 也/d 有/vyou 破例/vd 为/p 大腕/n 明星/nnd 开/v 特殊/a 通道/n 的/ude1 经历/n ，/w 因此/c 这次/r 也/d 不/d 排除/v 给/p 郭德纲/nr 补/v 审/vn 节目/n 的/ude1 可能性/n 。/w (/w 记者/nnt 丰峰/nr )/w 
