从/p 去年/t 12月31日/t 五里墩/nz A3/x 匝道/nz 封闭/v ，/w 到/v 今年/t 1月3日/t 施行/v 区域内/nz 全封闭/b ，/w 合肥市/ns 在/p [事故/n 隐患/n]/nz 的/ude1 发现/vn 、/w 突发/vn 应急/vn 处置/vn 、/w 预警/vn [信息/n 发布/v]/nz 上/f 有/vyou 行动/vn 、/w 有/vyou 收获/n ，/w 但/c 也/d 有/vyou 需要/v 反思/vn 改进/v 的/ude1 ，/w 昨天/t 合肥市/ns 应急/vn 办/v 主任/nnt 汪涛/nr 透露/v ，/w 为了/p 使得/vi 预警/vn [信息/n 传播/vn]/nz 更为/d 有效/a ，/w 合肥/ns 计划/n 通过/p 开发/v 客户端/nz 、/w 与/cc 电信/n 和/cc 联通/v 合作/vn 、/w 利用/v 公共场所/n [电子/n 显示屏/n]/nz 等/udeng 方式/n ，/w 提升/v [信息/n 传播/vn]/nz 的/ude1 覆盖率/n 和/cc 接收/v 度/qv 。/w 
【/w 反思/vn 】/w 五大/n 传播/v 手段/n 还/d 不够/a 
3日/t 封/q 路/n 前/f ，/w [有关/vn 部门/n]/nz 发布/v 了/ule 相关/vn 公告/n ，/w 但/c 从/p 正式/ad 发布/v 到/v 实施/vn 仅/d 半个/mq 小时/n 左右/f ，/w 让/v 全城/n 市民/n 措手不及/al 。/w “/w [很多/m 人/n]/mq 也/d 会/v 抱怨/vn ，/w 为什么/ryv 没有/v 留给/v 公众/n 响应时间/gi 。/w ”/w 汪涛/nr 解释/v ，/w 公众/n 有/vyou 不同/a 的/ude1 接收/vn 信息/n 的/ude1 方式/n ，/w [信息/n 传播/vn]/nz 想/v 要/v 短时间/nz 覆盖/v 更多/ad 公众/n ，/w 正是/v 合肥市/ns 下/f 一步/mq 要/v 解决/vn 的/ude1 。/w 
“/w 这次/r 主要/b 采取/v 了/ule 网络/n 、/w 广播/vn 、/w 报纸/n 、/w 电视/n 、/w 短信/n 五大/n 传播/v 手段/n ，/w 即便/c 如此/rzv ，/w 预警/vn 信息/n 仍旧/d 不能/v 到达/v 每个/r 受众/n 。/w ”/w 信息/n 有/vyou 了/ule ，/w 但/c 手段/n 尚/d 缺乏/v ，/w 汪涛/nr 坦言/v ，/w 预警/vn 信息/n 的/ude1 传播/vn 还有/v 进一步/d 总结/v 、/w 提升/v 的/ude1 空间/n ，/w “/w 多种/m 手段/n 必须/d 叠加/vi 、/w 综合/vn 使用/v ，/w 让/v 每个人/mq 都/d 能/v 接收/vn 信息/n ，/w 这/rzv 是/vshi 下/f 一步/mq 需要/v 研究/vn 改进/v 的/ude1 。/w ”/w 
【/w 举措/n 】/w 未来/t 将/d 利用/v 更多/ad 媒介/n 
“/w 这次/r 通过/p [移动/vn 网络/n]/nz 发布/v 了/ule 封闭/v 公告/n ，/w [信息/n 发布/v]/nz 平台/n 一秒钟/nz 理论/n 最多/ad 可/v 发/v [300/m 条/q]/mq ，/w 一个/mq 小时/n 能/v 覆盖/vn [144/m 万/d 个/q]/mq 用户/n ，/w 全/a 合肥/ns 仅/d [移动/vn 用户/n]/nz 就/d 有/vyou [500/m 万/d 人/n]/mq ，/w 这/rzv 也/d 就/d 意味着/v 移动/vn 短信/n 全/a 覆盖/v 需要/vn [三/m 个/q]/mq 半小时/mq 。/w ”/w 汪涛/nr 说/v ，/w 改善/v 这种/r 传播/vn 在/p 北京/ns 等/udeng 大城市/n 已有/v 先例/n ：/w [智能/n 手机/n]/nz 用户/n 可/v [下载/v 软件/n]/nz 客户端/nz ，/w 发送/v 方/q 十分钟/mq 就/d 能/v 发送/vn [2000/m 万条/q]/mq 。/w “/w 下/f 一步/mq 要/v 进行/vn 全/a 网/n 发布/v ，/w 力争/v 与/cc 电信/n 和/cc 联通/v 都/d 签订/v 协议/n ；/w [手机/n 信号/n]/nz 覆盖/v 不到/v 的/ude1 地方/n ，/w 可/v 采用/vn 原始/a 大喇叭/nz 、/w 甚至/d 敲锣打鼓/vl 。/w ”/w 
此外/c ，/w 公共场所/n 的/ude1 [电子/n 显示屏/n]/nz 、/w 广播/v 公告/n 也/d 要/v 力争/v 发挥/vn 大/a 用处/n ，/w 没准/d 您/rr 今后/t 正/d 逛街/vi 就/d 能/v 听见/v 商场/nis 广播/vn 的/ude1 预警/vn 信息/n 播报/v 。/w “/w 公交车/nz 、/w 商场/nis 、/w 医院/nis 的/ude1 [电子/n 显示屏/n]/nz 都/d 可以/v 联动/vn 发布/v ；/w 包括/v 小区/n 内/f 的/ude1 显示屏/n ，/w 现在/t 可以/v 显示/vn 物价/n 信息/n ，/w 今后/t 也/d 要/v 能/v 发布/vn 预警/vn 信息/n 。/w ”/w 汪涛/nr 透露/v ，/w 合肥市/ns 对此/d 已有/v 了/ule 初步/d 想法/n ，/w 下/f 一步/mq 将/d 与/cc 对口/v 部门/n 进行/vn 协商/vn 推进/vi 、/w 争取/v 陆续/d 实施/v 。/w 
期待/v 更多/ad 媒介/n 发布/v 预警/vn 
1/m 、/w 利用/v 好/a 网络/n 、/w 广播/vn 、/w 报纸/n 、/w 电视/n 、/w 短信/n 五大/n 传播/v 手段/n 2/m 、/w 可/v 采用/vn 原始/a 大喇叭/nz 、/w 甚至/d 敲锣打鼓/vl 3/m 、/w 利用/v 公共场所/n 的/ude1 [电子/n 显示屏/n]/nz 4/m 、/w 公共场所/n 的/ude1 广播/vn 、/w 公告/n 也/d 要/v 上阵/vi 
【/w 观点/n 】/w “/w 风险/n 社会/n ”/w 应/v 学会/v 未雨绸缪/vl 
[安徽/ns 大学/nis 社会/n 学系/nz]/nz 副教授/nnt 王云飞/nr 认为/v ，/w [五里墩/nz 立交桥/n]/nz 问题/n 初/f 现/tg 时/ng ，/w 如果/c [应急/vn 机制/n]/nz 就/d 能/v 迅速/ad 反应/vn ，/w 筹划/v 解决/vn 封/q 桥/n 所/usuo 带来/v 的/ude1 其他/rzv 衍生/vn 问题/n ，/w 政府/nis 的/ude1 “/w 得分/n ”/w 会/v 更高/d 。/w 西方/ns 有/vyou 社会学家/nnd 将/d [现代/ntc 社会/n]/nz 描述/v 成/v “/w 风险/n 社会/n ”/w ，/w 风险/n 社会/n 的/ude1 特点/n 是/vshi “/w 不确定性/gm ”/w 。/w 这种/r 不确定性/gm 要求/n 政府/nis 和/cc 个人/n 能/v 做到/v 未雨绸缪/vl 。/w 王云飞/nr 认为/v ，/w 事前/t 建立/v 预案/n ，/w 事/n 中/f 发现/v 、/w 解决问题/v ，/w 事后/f 积累/v 案例/n 经验/n ，/w 并/cc 在/p 未来/t 建立/v 相应/vn 的/ude1 [应急/vn 机制/n]/nz ，/w 是/vshi [城市/n 管理/vn]/nz 的/ude1 通常/d 做法/n 。/w 相信/v 经历/n 了/ule 这次/r “/w 不/d 确定/v ”/w 后/f ，/w 合肥/ns [抗/v 风险/n 能力/n]/nz 能/v 逐步/d 增强/v 。/w (/w 张沛/nr 、/w 冯兰友/nr 、/w 陶伟/nr 、/w 马翔宇/nr )/w 
