警方/n 已/d 抓获/v [11/m 名/q]/mq 涉案人员/n ，/w 抚恤/vn 赔偿/vn 等/udeng [善后/n 工作/vn]/nz 正在/d 进行/vn 
“/w 向/p 韦朝亮/nr 同志/n 致敬/vi ，/w 英雄/n 走好/v !/w ”/w 昨日/t ，/w 丘北/nz 一名/mq 协警/nz [因/p 公/ng 殉职/vi]/nz 的/ude1 消息/n 在/p 微信/nz 、/w 微博/n 中/f 广泛/a 流传/v ，/w 人们/n [纷纷/d 表示/v]/nz 哀悼/vn 。/w 晚报/n 记者/nnt 从/p [丘北县/ns 公安局/nis]/nt 获悉/v ，/w 1月4日/t 晚/tg ，/w [丘北县/ns 公安局/nis]/nt [锦屏/ns 派出所/nis]/nt 协警/nz 韦朝亮/nr 在/p 协助/v 民警/nnt 出警/v 处理/vn 一起/s [打架/vi 斗殴/vi]/nz 案件/n 时/ng 遭遇/v [暴力/n 抗/v 法/n]/nz ，/w 在/p 制止/v 和/cc 驱散/v 斗殴/vn 人员/n 过程/n 中/f ，/w 被/pbei 歹徒/n 用/p 刀/n 刺/v 中/f 左/f 大腿/n 主动脉/n ，/w 后/f 送/v 医院/nis [抢救/v 无效/vi]/nz ，/w 于/p 5日/t 凌晨零时30分/t 牺牲/v ，/w 年仅/nz [25/m 岁/qt]/mq 。/w 
通报/v 
现场/s 10余人/m 持械/v 斗殴/vn 
据/p 警方/n 通报/v ，/w 1月4日23时40分/t 许/v ，/w [丘北县/ns 公安局/nis]/nt [锦屏镇/ns 派出所/nis]/nt 民警/nnt 接/v 110/m 指挥中心/nis 指令/n ：/w “/w [金色/n 荷塘/n]/nz 法莱西/nrf 门口/s 有人/r 闹事/vi ，/w 请来/v 处理/vn ”/w 。/w 派出所/nis 值班/vn 协警/nz 韦朝亮/nr 、/w 黄跃进/nr 、/w 张晓龙/nr 、/w 莫献玮/nr [4/m 人/n]/mq 在/p 民警/nnt 王建刁/nr 的/ude1 带领/vn 下/f ，/w 驾驶/v 巡逻车/n 赶赴/v 现场/s 。/w 到达/v 现场/s 后/f ，/w 见/v 有/vyou 10余人/m 在/p 持械/v 斗殴/vn ，/w 场面/n 十分/d 混乱/a ，/w 打斗/vi 双方/n 不但/c 不/d 听/v 民警/nnt 的/ude1 口头/n 制止/v ，/w 还/d 拿出/v 菜刀/n 、/w 自行车/n 链条/n 锁/v 等/udeng 凶器/n 与/cc 民警/nnt 对峙/vi ，/w 并/cc 辱骂/v 民警/nnt 。/w 
王建刁/nr 见/v 口头/n 制止/v 不住/d ，/w 当即/d [采取/v 措施/n]/nz ，/w 使用/v [单/b 警/ng 装备/n]/nz —/w —/w [催泪/nz 瓦斯/n]/nz 向/p 打斗/vi 的/ude1 双方/n 喷射/v ，/w 并/cc 拔出/vf [随身/d 携带/v]/nz 的/ude1 手枪/n 鸣枪/vi 警告/vn 。/w 与此同时/c ，/w 协警/nz 韦朝亮/nr 在/p 制止/v 打斗/vi 双方/n 过程/n 中/f ，/w 被/pbei [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 刑/n 某/rz 用/p 手中/s 的/ude1 弹簧刀/nz 刺/v 中/f 了/ule 左/f 大腿/n 主动脉/n ，/w 后/f 出警/v 人员/n 将/d [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 邵某/nz 、/w 彭某权/nr 、/w 彭某发/nr 、/w 张/q 国/n 某/rz 等/udeng 人/n 制服/n 。/w 刑/n 某/rz 持刀/nz 逃跑/v ，/w 并/cc 在/p 逃跑/v [过程/n 中将/nnt]/nz 弹簧刀/nz 丢弃/v （/w 已/d 在/p 现场/s 找到/v 并/cc 提取/v ）/w 。/w 在逃/vi 至/p “/w 范文林/nr 牙科/nit 诊所/nis ”/w 门口/s 旁/f ，/w 被/pbei 民警/nnt 王建刁/nr 及/cc 参与/v 打架/vn 的/ude1 杨/ng 某/rz 、/w 张/q 德/b 某/rz 等/udeng 人/n （/w 系/v 刑/n 某/rz 对/p 立方/q ）/w 抓获/v 。/w 
随后/d ，/w 协警/nz 韦朝亮/nr 被/pbei 送往/v 医院/nis 抢救/v ，/w 但/c 因/p 失血过多/nhd [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi 。/w 
