[湖南/ns 卫视/n]/nz 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq 上周/t 开播/v ，/w 当晚/t 香港/ns [90/m 后/f]/mq 歌手/nnt 邓紫棋/nr 便/d 凭借/p 一首/mq 原创/b 的/ude1 《/w 泡沫/n 》/w 一夜/mq 爆/v 红/a ，/w [微博/n 粉丝/nf]/nz 突增/nz 17万/m ，/w 在/p 内地/n 蹿红/nz 速度/n 被/pbei 形容/v 堪称/v “/w 女/b 版/n 张亮/nr ”/w 。/w 而/cc 主持/v 零/m 口误/n 的/ude1 张宇/nr ，/w 也/d 被/pbei 人/n 调侃/v 他/rr 主持/v 比/p 唱歌/vi 更/d 棒/ng 。/w 
《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq 首期/n 播出/v ，/w [90/m 后/f]/mq 的/ude1 邓紫棋/nr 以/p 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 开播/v 以来/f 出道/vi 经历/n 最/d 短/a 的/ude1 歌手/nnt 获得/v 了/ule 最快/d 的/ude1 蹿红/nz 速度/n 。/w 一首/mq 她/rr 本人/rr 的/ude1 [原创/b 歌曲/n]/nz 《/w 泡沫/n 》/w ，/w 在/p 一个/mq 周末/t 后/f 让/v [微博/n 粉丝/nf]/nz 数/n 激增/vi 至/p 181万/m ，/w 同时/c 还/d 位列/v [百度/ntc 风云榜/nz]/nz 女歌手/nnd 、/w 美女/n 两个/mq 榜/n 第一名/mq 。/w 根据/p 百度/ntc 关注/v 指数/n 显示/v ，/w 邓紫棋/nr 一人/mq 的/ude1 一周/mq 平均值/n 已/d 超过/v [另一/m 档/ng]/mq 同时/c 段/q [综艺/b 节目/n]/nz 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 整/v 档/ng 节目/n ，/w 形成/v ‘/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 一员/mq 猛将/n 单挑/nz 中国/ns 好/a 歌曲/n ‘/w 的/ude1 局面/n ，/w 邓紫棋/nr 个人/n 前景/n 引发/v 网络/n 高度/d 关注/v ，/w 其/rz 蹿红/nz 速度/n 可/v 比拼/nz “/w 男/b 版/n 张亮/nr ”/w 。/w 
