1955年9月/t ，/w 中国人民解放军/nt 首次/m 实行/v 军衔制/n 时/ng ，/w 不少/m [开国/b 将帅/n]/nz 的/ude1 年轻/a 在/p 今天/t 看来/v 令人/v 惊讶/a 。/w 其实/d ，/w 在/p [人民/n 军队/n]/nt 的/ude1 早期/f 发展/v 历史/n 上/f ，/w [开国/b 将帅/n]/nz 以及/cc 那些/rz 未能/v 授衔/vn 的/ude1 革命/vn 前辈/n 所/usuo 创下/v 的/ude1 不少/m 任职/v 最/d 年轻/a 的/ude1 纪录/n 更是/d 令人/v 不可思议/al 。/w 
年轻/a 的/ude1 军事/n 指挥员/nnt 们/k 
在/p [人民/n 军队/n]/nt 早期/f 发展/vn 史上/d ，/w 干部/nnt 普遍/ad 年轻/a 。/w 回顾/v 红军/nnd 时期/n ，/w 这/rzv 一点/mq 表现/v 得/ude3 尤为/d 突出/a 。/w 
年轻/a 的/ude1 师长/nnt 寻淮洲/nz ，/w 1912年8月/t 生/v ，/w 湖南/ns 浏阳/ns 人/n 。/w [15/m 岁/qt]/mq 投身/v 革命/vn ，/w 参加/v 过/uguo 秋收起义/nz 和/cc [三/m 湾/ng 改编/v]/nz 。/w 1930年11月/t ，/w 寻淮洲/nz 率/v 红/a [34/m 师/ng]/mq [第/m 100/m 团/n]/mq 参加/v [中央/n 革命/vn 根据地/n]/nz 第一次/mq 反/vi “/w 围剿/v ”/w 作战/vi ，/w 因为/c 作战/vi 有功/vi ，/w 随后/d 被/pbei 任命/v 为/p 红/a [12/m 军/n]/mq 第35/m 师师长/nnt ，/w 时/ng 年/qt 只有/c [18/m 岁/qt]/mq 。/w 不过/c ，/w 当时/t [中央/n 红军/nnd]/nz 实行/v 的/ude1 是/vshi 小/a 师/ng 小/a 团/n 制/v ，/w 师/ng 、/w 团/n 的/ude1 编制/vn 规模/n 都/d 不/d 太大/d 。/w 其他/rzv 较早/d 担任/v 师长/nnt 的/ude1 还有/v 李天佑/nr 、/w 熊厚发/nr 、/w 陈锡联/nr 、/w 贺炳炎/nr 、/w 王尚荣/nr 等/udeng 。/w 
1933年6月/t ，/w [中央/n 红军/nnd]/nz 进行/vn 了/ule 改/v 小/a 师/ng 小/a 团/n 为/p 大师/nnt 大/a 团/n 整编/v ，/w 取消/v 军/n 的/ude1 编制/vn ，/w 由/p 军团/nis 直辖/v 师/ng 。/w 1934年1月/t ，/w 李天佑/nr （/w 1914-1970/m ）/w 升任/v 红三军团/nt 第5/m 师师长/nnt ，/w 是/vshi [中央/n 红军/nnd]/nz 实行/v 大师/nnt 大/a 团/n 编制/vn 后/f 最/d 年轻/a 的/ude1 师长/nnt ，/w 时/ng 年/qt [20/m 岁/qt]/mq 。/w 
年轻/a 的/ude1 军长/nnt 
邓萍/nr （/w 1908-1935/m ）/w ，/w 1928年7月/t 参与/v 领导/n [平江/ns 起义/vi]/nz 。/w 起义/vi 部队/nis 组建/v 为/p [中国/ns 工农红军/nnd]/nt [第/m 5/m 军/n]/mq ，/w 由/p 彭德怀/nr 任/v 军长/nnt ，/w 滕代远/nr 任/v 政治委员/nnt ，/w [20/m 岁/qt]/mq 的/ude1 邓萍/nr 任/v 参谋长/nnt 。/w 1930年8月/t 邓萍/nr 兼任/v 红/a [5/m 军/n]/mq 军长/nnt ，/w 时/ng 年/qt [22/m 岁/qt]/mq 。/w 1935年2月/t ，/w 在/p 第二次/mq 攻占/v 遵义/ns 的/ude1 战斗/vn 中/f 牺牲/v ，/w 年仅/nz [27/m 岁/qt]/mq 。/w 
年轻/a 的/ude1 军团长/nnt 
1933年10月/t ，/w [红/a 七/m 军团/nis]/nt 成立/vi ，/w 寻淮洲/nz 被/pbei 任命/v 为/p 军团长/nnt ，/w 时/ng 年/qt [21/m 岁/qt]/mq 。/w 其/rz 时/ng ，/w 军团/nis 政治委员/nnt 为/p 萧劲光/nr ，/w 军团/nis 参谋长/nnt 为/p 粟裕/nr 。/w 1934年7月/t ，/w [红/a 七/m 军团/nis]/nt 奉命/vd 组成/v [中国/ns 工农红军/nnd 北上/vi 抗日/vn 先遣队/n]/nt ，/w 寻淮洲/nz 任/v 军团长/nnt 兼/v [抗日/vn 先遣队/n]/nt 总指挥/nnt 。/w 1934年12月/t ，/w 在/p 安徽/ns 太平/a [谭/vn 家/q 桥/n 战斗/vn]/nz 中/f 牺牲/v ，/w 年仅/nz [22/m 岁/qt]/mq 。/w 
年轻/a 的/ude1 方面军/n 总指挥/nnt 徐向前/nr （/w 1901-1990/m ）/w ，/w [山西/ns 五/m 台/q]/nt 人/n ，/w [黄埔/ns 军校/nis]/nt [第一/m 期/qv]/mq 毕业/v 。/w 1931年11月/t ，/w 任/v [红/a 四/m 方面军/n]/nz 总指挥/nnt 兼/v [第/m 4/m 军/n]/mq 军长/nnt ，/w 时/ng 年/qt [30/m 岁/qt]/mq 。/w 
