人民网/nz 合肥/ns 1月7日/t 电/n （/w 记者/nnt 苗子健/nr 通讯员/nnt 李宜静/nr 谢/v 五三/m ）/w 2013年/t ，/w 安徽/ns 夏季/t 高温/n 为/p 1961年/t 以来/f 最强/ad ，/w 雾霾/nz 日/b 数/n 异常/a 多/a ，/w 强对流/nz 时有发生/vl ，/w 天/qt 长龙/n 卷/q 造成/v [人员/n 伤亡/vn]/nz …/w …/w 1月7日/t 上午/t ，/w [安徽省/ns 气象局/nis]/nto 召开/v [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 回顾/v 2013年/t 全省/n 气候/n 特征/n ，/w 总结/v 了/ule 去年/t 安徽省/ns [6/m 项/q]/mq 重大/a 气候/n 事件/n ，/w 并/cc 将/d 2013年/t 评定/vn 为/p 安徽省/ns 较差/d 气候/n 年景/n 。/w 
据/p [安徽省/ns 气象/n 中心/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 2013年/t 安徽/ns [平均/a 气温/n]/nz [16/m ./w 6/m ℃/w]/mq ，/w 较/d 常年/d 偏高/d [0/m ./w 7/m ℃/w]/mq ，/w 为/p 1961年/t 以来/f [第三/m 高/a]/mq ，/w 仅次于/v 2006/m 和/cc 2007年/t ；/w 冬寒/n 春暖/nz 夏/tg 热/a 秋爽/nz ，/w 夏季/t 气温/n 为/p 1961年/t 以来/f 最高/a 。/w 全省/n [年/qt 降水量/n]/nz [1014/m 毫米/q]/mq ，/w 较/d 常年/d 偏少/nz 近/a [2/m 成/v]/mq ，/w 为/p 2005年/t 以来/f 最少/d ；/w 冬季/t 降水/n 偏多/nz ，/w 春/tg 、/w 夏/tg 、/w 秋/tg [三/m 季/ng]/mq 降水/n 持续/vd 偏少/nz 。/w “/w 根据/p 气候/n 年景/n 等级/n 评估/vn ，/w 2013年/t 安徽/ns 属/v 较差/d 气候/n 年景/n 。/w ”/w 
安徽省/ns 2013年6/t 项/q 重大/a 气候/n 事件/n 具体/a 如下/vi ：/w 
1/m 、/w 夏季/t 高温/n 炙烤/nz 江淮/n 大地/n ，/w 为/p 1961年/t 以来/f 最强/ad 
夏季/t 淮河/ns 以南/f 平均/a 高温/n 日/b 数/n 为/p [37/m 天/qt]/mq ，/w 较/d 常年/d 同期/f 偏多/nz [21/m 天/qt]/mq ，/w 与/cc 1967年/t 并列/v 为/p 1961年/t 以来/f 最多/ad 。/w 高温/n 日/b 数/n [空间/n 分布/vi]/nz 为/p ：/w 沿/p 淮/n 淮北/ns 27/m ～/w [40/m 天/qt]/mq ，/w 江淮/n 之间/f 25/m ～/w [42/m 天/qt]/mq ，/w 沿江/nz 江南/nz 普遍/ad 超过/v [40/m 天/qt]/mq ，/w 其中/rz 芜湖市/ns 和/cc 歙县/ns 达/v [50/m 天/qt]/mq 。/w 
7月23日/t －/w 8月18日/t 的/ude1 高温/n 过程/n 呈现/v 出/vf 高温/n 日/b 数/n 多/a 、/w 过程/n 长/a 、/w 范围广/nz 、/w 强度/n 强/a 的/ude1 特点/n ，/w 为/p 1961年/t 以来/f 最强/ad 。/w 此/rzs 过程/n 中/f ，/w 全省/n 平均/a 高温/n 日/b 数/n 达/v [23/m 天/qt]/mq ，/w 较/d 常年/d 同期/f 偏多/nz [16/m 天/qt]/mq ，/w 为/p 1961年/t 以来/f 最多/ad ；/w 全省/n 最长/d 连续/a 高温/n 日/b 数/n 普遍/ad 达/v [10/m 天/qt]/mq 以上/f ，/w 8月6/t －/w 13日/t 连续/a [8/m 天/qt]/mq 超过/v [40/m ℃/w]/mq 县/n （/w 市/n ）/w 均/d 在/p [10/m 个/q]/mq 以上/f ，/w 为/p 安徽/ns 有/vyou 气象/n 记录/v 以来/f 首次/m 出现/v ；/w 全省/n 极端/n [最高/a 气温/n]/nz 普遍/ad 超过/v [39/m ℃/w]/mq ，/w 有/vyou [21/m 个/q]/mq 县/n （/w 市/n ）/w 极端/n [最高/a 气温/n]/nz 突破/v 本/rz 站/vi 有/vyou 气象/n 记录/v 以来/f 极值/gm ，/w 其中/rz 沿江/nz 江南/nz 中/f 东部/f 超过/v [41/m ℃/w]/mq ，/w 最高/a 泾县/ns [42/m ./w 7/m ℃/w]/mq （/w 8月10日/t ）/w 。/w 
2/m 、/w 阶段性/n 干旱/a 频/ag 发/v ，/w 淮河/ns 以南/f 伏旱/n 影响/vn 重/a 
去年/t ，/w 安徽/ns 遭遇/v 多次/mq 干旱/a ，/w 主要/b 是/vshi 出现/v 在/p 3月末/t －/w 5月/t 下旬/t 的/ude1 春旱/n 、/w 7月/t 下旬/t －/w 8月/t 中旬/t 的/ude1 伏旱/n 及/cc 11月/t 上旬/t －/w 中旬/t 的/ude1 秋旱/nz ，/w 尤以/d 淮河/ns 以南/f 伏旱/n 最为/d 严重/a 。/w 
3月/t 下旬/t 至/p 4月/t ，/w 全省/n [气象/n 干旱/a]/nz 持续发展/v ，/w 至/p 4月18日/t [气象/n 干旱/a]/nz 达/v 最/d 重/a ，/w 共有/v [63/m 个/q]/mq 市县/n 出现/v [气象/n 干旱/a]/nz ，/w 其中/rz 江北/s 有/vyou [44/m 个/q]/mq 市县/n 达/v 重旱/a ,/w 对/p 冬小麦/n 孕穗/vi 不利/a 。/w 
受/v 7月/t 高温/n 、/w 少/a 雨/n 和/cc 蒸发量/nz 大/a 叠加/vi 影响/vn ，/w 8月5日/t 起/vf 淮河/ns 以南/f [气象/n 干旱/a]/nz [迅速/ad 发展/vn]/nz ，/w 至/p 8月18日/t 淮河/ns 以南/f 出现/v 不同/a 程度/n 的/ude1 [气象/n 干旱/a]/nz ，/w 其中/rz 沿/p 淮/n 中部/f 、/w 沿江/nz 江南/nz 东部/f 达/v 重旱/a 以上/f 。/w 
10月/t ，/w 全省/n [平均/a 气温/n]/nz 持续/vd 偏高/d ，/w 降水量/n 显著/ad 偏少/nz ，/w 11月/t 上旬/t 合肥/ns 以南/f 出现/v 轻/a 等/udeng 以上/f [气象/n 干旱/a]/nz ，/w 其中/rz 沿江/nz 江南/nz 中南部/f 达/v 重/a 到/v 特/ag 旱/a ，/w 导致/v 移栽/vn 油菜/nf 播/v 栽/v 期/qv 拉长/v ，/w 部分/n 迟/a 播/v 油菜/nf 苗小苗/nr 弱/a ，/w 密度/n 不够/a 。/w 
面对/v 高温/n 干旱/a ，/w 安徽省/ns [气象/n 部门/n]/nz 抢/v 抓/v 有利/a 天气/n 条件/n ，/w 积极/ad 开展/v [人工/b 增/v 雨/n]/nz 作业/vn 。/w 7月31日/t 至/p 8月25日/t ，/w 共/d 开展/v 地面/n 增/v 雨/n 作业/vn [380/m 次/qv]/mq ，/w 发射/v 炮弹/n [120/m 发/v]/mq ，/w 火箭弹/n [2156/m 枚/q]/mq ，/w 燃烧/v 烟/n 条/q [140/m 根/n]/mq ，/w 累计/vd 作业/vn 影响/v 面积/n 约/d [13/m ./w 08/m 万/d 平方公里/q]/mq ，/w 增加/v 降水/n [5/m ./w 76/m 亿/m 立方米/q]/mq 。/w 
3/m 、/w 雾霾/nz 日/b 数/n 异常/a 多/a ，/w 年初年末/t 十面/nz “/w 霾/n ”/w 伏/v 
“/w 2013年/t 全省/n 平均/a 雾霾/nz 日/b 数/n 达/v [60/m 天/qt]/mq ，/w 为/p 历史/n 最多/ad ，/w 以/p 霾/n 日/b 数/n 偏多/nz 最/d 明显/a 。/w ”/w [安徽省/ns 气候/n 中心/nis]/nt 负责人/nnt 介绍/v 说/v ，/w “/w 全省/n 大部/n 地区/n 雾霾/nz 有/vyou [40/m 天/qt]/mq 以上/f ，/w 其中/rz 沿/p 淮/n 至/p 江淮/n 中部/f 、/w 沿江/nz 江南/nz 中/f 东部/f 超过/v [80/m 天/qt]/mq 。/w 与/cc 常年/d 相比/vi ，/w 全省/n 绝大部分/m 地区/n 偏多/nz ，/w 其中/rz 沿/p 淮/n 及/cc 江淮/n 之间/f 中部/f 偏多/nz [40/m 天/qt]/mq 以上/f 。/w ”/w 
1月24/t －/w 31日/t ，/w 雾/n 、/w 霾/n [天气/n 过程/n]/nz 为/p 近年来/dl [持续/vd 时间/n]/nz 最长/d 、/w 影响/v 范围/n 最/d 广/a 、/w 强度/n 最强/ad ，/w [部分/n 地区/n]/nz 能见度/n 不足/an [100/m 米/q]/mq ，/w 其中/rz 25日/t 、/w 28日/t 分别/d 有/vyou [40/m 个/q]/mq 、/w [60/m 个/q]/mq 市县/n 出现/v 大雾/n 天气/n ，/w 引发/v 多/a 起/vf 交通事故/nz ，/w 多条/mq 高速/b 临时/b 关闭/v ，/w [合肥/ns 骆/nz 岗/n 机场/nis]/nz 多/a 名/q 旅客/n 滞留/v 。/w 
年末/t ，/w 严重/a 雾霾/nz 再次/d 笼罩/v 江淮/n ，/w 12月5/t －/w 9日/t 全省/n 主要/b 高速公路/n 和/cc 多个/mq 县/n （/w 市/n ）/w 出现/v 能见度/n 低于/v [50/m 米/q]/mq 的/ude1 强/a 浓雾/n ，/w 安徽/ns [78/m 个/q]/mq 市县/n 均/d 发布/v 雾/n 或/c 霾/n 预警/vn ，/w 其中/rz 芜湖县/ns 、/w 池州/ns 等/udeng 地/ude2 发布/v 了/ule 霾/n [橙色/n 预警/vn]/nz 。/w 此次/rz 霾/n 预警/vn 的/ude1 数量/n 之/uzhi 多/a 和/cc 级别/n 之/uzhi 高/a ，/w 在/p 安徽/ns [气象/n 灾害/n]/nz 预警/vn 发布/v 史上/d 较为/d 少见/a 。/w 
4/m 、/w 冬/tg 春/tg 冷空气/n 频繁/a ，/w 低温/n 雨雪/n 和/cc 倒春寒/nz 危害/vn 大/a 
冬季/t 多/a 低温/n 雨雪/n 天气/n ，/w 冷空气/n 活动/vn 以/p 2012年12月20/t －/w 22日/t 、/w 12月25/t －/w 29日/t 、/w 1月3/t －/w 5日/t 及/cc 2月17/t －/w 18日/t 过程/n 较为/d 明显/a 。/w 
其中/rz ，/w 2月17/t －/w 18日/t 降雪/vi 过程/n 为/p 2009年/t 以来/f 最强/ad ，/w 累计/v 雨雪/n 量/n ：/w 淮北/ns 0/m ～/w [10/m mm/x]/mq ，/w 江淮/n 之间/f 大部/n 、/w 沿江/nz 及/cc 江南/nz 大部/n 25/m ～/w [55/m mm/x]/mq ，/w 其他/rzv 地区/n 10/m ～/w [25/m mm/x]/mq 。/w 19日/t 有/vyou [73/m 个/q]/mq 市县/n 出现/v 积雪/n ，/w 其中/rz 含山/ns 最大/gm [积雪/n 深度/n]/nz （/w [22/m cm/x]/mq ）/w 创/vg 2月/t 极值/gm 。/w 
春季/t 有/vyou [8/m 次/qv]/mq 冷空气/n 影响/v 安徽/ns ，/w 分别为/v 2月28日/t －/w 3月2日/t 、/w 3月9/t －/w 14日/t 、/w 3月19/t －/w 20日/t 、/w 3月22/t －/w 26日/t 以及/cc 4月/t 的/ude1 1/m －/w 6日/t 、/w 8/m －/w 10日/t 、/w 16/m －/w 20日/t 及/cc 28/m －/w 30日/t 。/w 
其中/rz 2月6/t －/w 8日/t 、/w 2月28日/t －/w 3月2日/t 、/w 4月18/t －/w 20日/t 达/v 寒潮/n 标准/n ，/w 3月9/t －/w 11日/t 达/v 强/a 寒潮/n 标准/n 。/w 3月/t 中/f 下旬/t 和/cc 4月/t 中旬/t 末/f ，/w 江北/s 多个/mq 市县/n 出现/v 晚霜/n 或/c 霜冻/n ，/w 对/p 冬小麦/n 和/cc 油菜/nf 生长/v 产生/vn 不利/a 影响/vn ；/w 4月7日/t 出现/v 的/ude1 霜/n 或/c 霜冻/n 波及/v [38/m 个/q]/mq 县/n （/w 市/n ）/w ，/w 影响/v 范围/n 较广/d ，/w 造成/v 安庆/ns 、/w 宣城/ns 、/w [六/m 安/ag]/mq 、/w 黄山/ns [部分/n 地区/n]/nz 茶/n 桑/ng 等/udeng 作物/n 以及/cc [砀山/ns 果园/n]/nt 大面积/d 减产/v 。/w 
5/m 、/w 主汛期/nz 降水/n 总体/n 偏少/nz ，/w 梅雨期/nz 局/n 地/ude2 [降水/n 强度/n]/nz 大/a 
每年/r 的/ude1 6/m －/w 8月/t ，/w 是/vshi 安徽/ns 的/ude1 主汛期/nz 。/w “/w 2013年/t 全省/n 平均/a 降水量/n 为/p [447/m 毫米/q]/mq ，/w 较/d 常年/d 同期/f （/w [548/m 毫米/q]/mq ）/w 偏少/nz 近/a [2/m 成/v]/mq ，/w 为/p 2005年/t 以来/f 最少/d ，/w 但是/c ，/w 梅雨期/nz 局/n 地/ude2 降水量/n 大/a ，/w 带来/v 诸多/m 自然灾害/n 事件/n 。/w ”/w 气象专家/nnd 告诉/v 记者/nnt 。/w 
安徽/ns 2013年6月19日/t 入/v 梅/ng ，/w 7月8/t 日出/vi 梅/ng ，/w 梅雨期/nz 雨带/n 在/p 淮河/ns 以南/f 摆动/v ，/w 大别山区/ns 及/cc 沿江/nz 江南/nz 雨区/n 叠加/vi 明显/a ，/w [降水/n 强度/n]/nz 大/a ，/w 局/n 地/ude2 雨/n 强/a 突破/v 历史/n 极值/gm 。/w 其中/rz ，/w 6月30日/t 歙县/ns 洽/ag 舍/v [1/m 小时/n]/mq 雨量/n 达/v [83/m 毫米/q]/mq ，/w 许村/nr [3/m 小时/n]/mq 雨量/n 达/v [165/m 毫米/q]/mq ，/w 均/d 超/v 歙县站/nz 历史/n 极值/gm 记录/v 。/w 7月5/t -/w 7日六/t 安/ag 、/w 金寨/nr 、/w 肥东/ns 、/w 合肥/ns 及/cc 肥西/ns [5/m 个/q]/mq 县/n （/w 市/n ）/w [3/m 天/qt]/mq 过程/n 雨量/n 突破/v 本/rz 站/vi 历史/n 极值/gm 。/w 强/a 降水/n 造成/v 宣城/ns 、/w 黄山市/ns 等/udeng 多个/mq 县区/n 受灾/vn ，/w 多/a 地/ude2 水位/n 迅速/ad 上升/vi ，/w 诱发/v 山洪/n 、/w 塌方/vi 等/udeng [次生/b 灾害/n]/nz ，/w [直接/ad 经济/n 损失/n]/nz 数以亿计/bl 。/w 
6/m 、/w 强对流/nz 时有发生/vl ，/w 天/qt 长龙/n 卷/q 造成/v [人员/n 伤亡/vn]/nz 
春/tg 夏季/t [雷雨/n 大风/n]/nz 、/w 冰雹/n 、/w 龙卷/nz 等/udeng 强对流/nz 时有发生/vl ，/w 其中/rz 3月21日/t 风雹/n 、/w 4月29/t －/w 30日/t 短/a 时/ng 强/a 降水/n 和/cc 7月7日/t 龙卷/nz 影响/vn 较大/d 。/w 
3月21日/t 晚/tg 宿松县/ns 凉亭镇/ns 等/udeng 地/ude2 遭受/v 短/a 时/ng [雷雨/n 大风/n]/nz 及/cc 冰雹/n 袭击/vn ，/w 冰雹/n 直径/n 约/d [1/m 至/p 3/m 厘米/q]/mq ，/w [持续/vd 时间/n]/nz 约/d [2/m 分钟/qt]/mq ，/w 造成/v [6/m ./w 41/m 万/d 人/n]/mq 受灾/vn ，/w 一般/ad 性/ng 损/vg 房/n [3740/m 户/q]/mq [6940/m 间/f]/mq ，/w [直接/ad 经济/n 损失/n]/nz [770/m 万元/q]/mq 。/w 
7月7日16时/t 左右/f ，/w 天/qt 长/a 秦栏镇/ns 遭受/v 龙卷/nz 袭击/vn ，/w 龙卷风/n 所/usuo 经/p 的/ude1 [400/m 米/q]/mq 宽/a 、/w [10/m 千米/q]/mq 长/a 的/ude1 地带/n 基础设施/gi 损毁/v 较重/d ，/w 导致/v [4665/m 人/n]/mq 受灾/vn ，/w [2/m 人/n]/mq 死亡/vi ，/w 倒塌/v 房屋/n [60/m 间/f]/mq ，/w [直接/ad 经济/n 损失/n]/nz [905/m 万元/q]/mq 。/w 
