[第/m 1/m 页/q]/mq :/w 
从/p 宝鸡/ns 经/p 西安/ns 到/v 洛阳/ns ，/w 1941年4月/t ，/w 美国人/nz 格兰姆贝克/nrf 沿着/p 陕西/ns 与/cc 河南/ns 国统区/nz 仅有/nz 的/ude1 铁路/n ，/w 一路/mq 行进/vi ，/w 沿途/d 他/rr 能/v 看见/v 黄河/ns 对岸/s 日军/n 的/ude1 碉堡/n 、/w 旗帜/n 和/cc 哨兵/nnd 。/w 
饥荒/n 才/d [刚刚/d 开始/v]/nz ，/w 并且/c 它/rr 将/d 持续/vd 整整/d 三年/t 。/w 70年/t 后/f ，/w 导演/nnt 冯小刚/nr 和/cc 编剧/nnt 刘震云/nr ，/w 逆/vg 着/uzhe 贝克/nrf 进入/v 河南/ns 的/ude1 方向/n ，/w 从/p 河南/ns 走到/vf 了/ule 陕西/ns —/w —/w 这/rzv 是/vshi 当年/t 饥民/n 逃荒/vi 的/ude1 主要/b 通道/n ，/w 他们/rr 酝酿/v 拍摄/vn 一部/mq 反映/v 历史/n 真实/a 的/ude1 电影/n 。/w 《/w 一九四二/m 》/w ，/w 有/vyou 资格/n 以/p 这个/rz 年份/n 命名/v 的/ude1 ，/w 只有/c [河南/ns 大/a 饥荒/n]/nz 。/w 300万/m ～/w [500/m 万/d 人/n]/mq 的/ude1 逝去/vn 给予/vn 了/ule 它/rr 重量/n 。/w 冯小刚/nr 说/v ，/w 这/rzv 是/vshi 他/rr 最重要/nz 的/ude1 一部/mq 影片/n 。/w 虽然/c 票房/n 并/cc 没有/v 预期/vn 的/ude1 好/a ，/w 而且/c 观众/n 中/f 也/d 产生/v 了/ule 若干/m 争议/vn ，/w 但/c 它/rr 无疑/d 仍/d 是/vshi 2012年/t 最/d 值得/v 珍视/vn 的/ude1 影片/n 之一/rz ，/w 并/cc 将/d 在/p [中国/ns 电影史/n]/nz 上/f 占据/v 重要/a 位置/n 。/w 
片中/s 的/ude1 主人公/n 老东家/nz 和/cc 他/rr 的/ude1 乡亲们/nz 从/p 延津/nz 出发/vi ，/w 经过/p 河南/ns 省会/n 洛阳/ns ，/w 一路/mq 向/p 陕西/ns 逃荒/vi 。/w 冯小刚/nr 决定/v 将/d 所有/b 灾民/n 的/ude1 苦难/n ，/w 都/d 凝结/v 在/p 这些/rz 人身/n 上/f 。/w 而/cc 在/p 陪都/n 重庆/ns ，/w 蒋介石/nr 正/d 思考/vn 着/uzhe 如何/ryv 与/cc 日军/n 周旋/vi ，/w 并/cc 取得/v 英美/n 的/ude1 声援/vn ，/w 天灾/n 并/cc 没有/v 阻止/vn 征购/v 军粮/n 的/ude1 步伐/n ，/w 饥荒/n 因/p 战时/t 背景/n 而/cc 进一步/d 得到/v 放大/vn 。/w 
[140/m 分钟/qt]/mq 的/ude1 影片/n 很难/d 面面俱到/vl 。/w 《/w 一九四二/m 》/w 忽略/v 和/cc 简化/v 了/ule 哪些/ry 珍贵/a 的/ude1 历史/n 情节/n ?/w 艺术化/vn 的/ude1 故事/n 呈现/v ，/w 又/d 扭曲/vi 了/ule 哪些/ry 历史/n 真实/a ?/w 虚构/vn 与/cc 写实/vn 只有/c 一/m 河/n 之/uzhi 遥/ag ，/w 下面/f 让/v 我们/rr 穿越/v 这/rzv 距离/n 。/w 
