微博/n 截图/vn 
此前/t 马/n 年/qt 春晚/n 剧组/nis 曾/d 称/v 三/m 审/v 是/vshi 春晚/n [最后/f 一次/mq]/nz 集中/v 节目/n 审/v 看/v 。/w 1月6日/t ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 临时/b 又/d 增加/v 了/ule 四/m 审/v 作为/p 终审/n 。/w 四/m 审/v 也/d 即/v 终审/n 共/d 提交/v [10/m 个/q]/mq 作品/n ，/w 类型/n 涵盖/v 小品/n 、/w 相声/n 、/w 快板/n 等/udeng 多种/m [艺术/n 形式/n]/nz 。/w 当天/t 春晚/n 总/b 导演/nnt 冯小刚/nr 、/w 语言/n 类/q 节目/n 总监/nnt 赵本山/nr 、/w 舞蹈/n 节目/n 总监/nnt 沈晨/nr 、/w 音乐/n 总监/nnt 赵麟/nr 、/w 灯光/n 总/b 设计/v 沙晓岚/nr ，/w 艺术/n 顾问/nnt 阎肃/nr 、/w 冯骥才/nr 、/w 刘恒/nr 、/w 印青/nz 、/w 张国立/nr ，/w 策划/v 张和平/nr 、/w 赵宝刚/nr 悉数/d 来到/v 终审/n 现场/s ，/w 参与/v 节目/n 审/v 看/v 。/w 昨天/t ，/w 人民网/nz 曝/vg 出/vf 尼格买提/nrf 、/w 张国立/nr 、/w 徐帆/nr 等/udeng 马/n 年/qt 春晚/n 主持/v 全/a 名单/n ，/w 后/f 被/pbei “/w 央视/j 新闻/n ”/w 的/ude1 官方/n 微博/n 否认/v ，/w 冯小刚/nr 大喊/v “/w 太/d 扯/v 了/ule ”/w 。/w 另外/c ，/w 记者/nnt 还/d 了解到/v ，/w 那威/nr 和/cc 麒麟/n Baby/x 也/d 有望/v 登上/v 春晚/n 舞台/n ，/w 崔健/nr 有望/v 首次/m 登/v 春晚/n ，/w 姚贝娜/nr 将/d 献/v 中国/ns 风/n 歌曲/n 。/w 
■/w 主持人/nnt 
徐帆/nr ？/w 
冯导喊/nr 太/d 扯/v 了/ule 
昨天/t ，/w 人民网/nz 发/v 消息/n 称/v 2014/m 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 主持人/nnt 阵容/n 浮出水面/v ，/w 包括/v 张国立/nr 、/w 李思思/nr 、/w 尼格买提/nrf 等/udeng 。/w 该/rz 消息/n 还/d 曝/vg 出/vf 主持/v 春晚/n 17年/t 的/ude1 朱军/nr 将/d 不会/v 出现/vn 在/p 马/n 年/qt 春晚/n 舞台/n 上/f 。/w 消息/n 传出/v 后/f ，/w 有/vyou 媒体/n 联系/v 到/v 冯小刚/nr 求证/v ，/w 冯小刚/nr 回应/vn ：/w “/w [怎么/ryv 可能/v]/nz ，/w 太/d 扯/v 了/ule ！/w ”/w 
朱军/nr ？/w 
亮相/vi 终审/n 现场/s 
主持/v 阵容/n ，/w 目前/t 较为/d 确定/v 的/ude1 是/vshi 主持人/nnt 董卿/nr ，/w 她/rr 在/p 此前/t 马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 三/m 审/v 时/ng 亮相/vi 。/w 另外/c ，/w 昨天/t 有/vyou 记者/nnt 目击/v 朱军/nr 来到/v 终审/n 现场/s ，/w 或/c 有/vyou 希望/v 在/p 马/n 年/qt 继续/v 担任/v 主持人/nnt 。/w 记者/nnt 昨晚/t 致电/v 朱军/nr 妻子/n 谭梅/nr ，/w 截至/v 发稿/vn 前/f ，/w 对方/n 未/d 接/v 电话/n 。/w 
尼格买提/nrf ？/w 
本人/rr 果断/a 否认/v 
昨天/t 记者/nnt 联系/v 上/f 尼格买提/nrf ，/w 尼格买提/nrf 果断/a 否认/v 了/ule 春晚/n 主持/v [一/d 事/n]/mq ，/w 他/rr 称/v 现在/t 已经/d 临近/v 春晚/n 了/ule ，/w 他/rr 至今/d 没/d 接到/v 任何/rz 通知/n ，/w 网/n 报/n 他/rr 主持/v 的/ude1 消息/n “/w 不/d 靠谱/nz ”/w 。/w 记者/nnt 昨晚/t 还/d 从/p 知情人/n 处/n 得知/v ，/w 昨天/t 被/pbei 问起/v 主持/vn 春晚/n [一/d 事/n]/mq ，/w 毕福剑/nr 方面/n 未/d 正面/b 回应/vn 。/w 
■/w 语言/n 类/q 节目/n 
蔡明/nr 那威/nr ？/w 
有望/v 演/v 小品/n 
昨晚/t 记者/nnt 获悉/v ，/w 即将/d 于/p 2月1日/t 在/p [安徽/ns 卫视/n]/nz 开播/v 的/ude1 电视剧/n 《/w 老妈/n 的/ude1 [三/m 国/n 时代/n]/nz 》/w 主演/v 蔡明/nr 、/w 那威/nr 、/w 麒麟/n BABY/x ，/w 有望/v 携手/vn 登上/v 春晚/n 舞台/n 。/w 该剧/r 导演/nnt 梁山/ns 坦言/v ，/w 如果/c 剧中/n 的/ude1 姥姥/n 、/w 姥爷/n 和/cc 外孙女/n 都/d 上/f 了/ule 春晚/n ，/w 这/rzv 是/vshi 剧组/nis 的/ude1 荣幸/a 。/w 
央视/j 一位/mq 不愿/nz 具/vg 名/q 的/ude1 [内部/f 人士/n]/nz 透露/v ，/w 昨天/t 参加/v 终审/n 的/ude1 不仅/c 有/vyou 上届/b 小品/n 王蔡明/nr ，/w 还有/v 刚/d 在/p 电影/n 《/w [警察/nnt 故事/n]/nz 2013/m 》/w 中/f 客串/v 的/ude1 那威/nr ，/w 双胞胎/n 姐妹/n 麒麟/n Baby/x 也/d 赫然/z 在/p 列/v 。/w 该/rz 人士/n 称/v ，/w 那威/nr 、/w 蔡明和/nr 麒麟/n Baby/x 都/d 是/vshi 演/v 小品/n 。/w 
随后/d ，/w 记者/nnt 致电/v 《/w 老妈/n 的/ude1 [三/m 国/n 时代/n]/nz 》/w 导演/nnt 梁山/ns ，/w 他/rr 称/v 确实/ad 接到/v 了/ule 《/w 老妈/n 的/ude1 [三/m 国/n 时代/n]/nz 》/w 宣传/vn 方/q 的/ude1 通知/n ，/w 说/v 由于/p 几位/n 主演/v 的/ude1 档期/n 问题/n ，/w 开播/v 发布会/n 很可能/nz 延期/vi 到/v 月底/t 甚至/d 取消/v 。/w 
郭德纲/nr ？/w 
没/d 来/vf 春晚/n 终审/n 
1月6日/t 是/vshi 马/n 年/qt 春晚/n [最后/f 一次/mq]/nz 审查/vn ，/w 按/p 往常/t 要求/n ，/w 不管/c 多/a 大/a 腕儿/nz ，/w 所有/b 报审/nz 节目/n 都/d 应/v 亮相/vn 现场/s 受审/vi ，/w 不过/c 昨天/t 记者/nnt 得知/v 有/vyou 部分/n 节目/n 还是/c 以/p 音频/n 等/udeng 形式/n 参与/v 了/ule 审核/vn ，/w 四/m 审/v 也/d 即/v 终审/n 共/d 提交/v [10/m 个/q]/mq 作品/n 。/w 
■/w 歌舞/n 类/q 节目/n 
崔健/nr ？/w 
或/c 将/d 首次/m 登/v 春晚/n 
近日/t 高晓松/nr 在/p 《/w 中国/ns 音/n 超/v 》/w 的/ude1 录制/vn 中/f ，/w 爆料/v 崔健/nr 有望/v 现身/v 央视/j 春晚/n 。/w 近日/t 又/d 有/vyou 媒体/n 曝/vg 出/vf ，/w 崔健/nr 正在/d 为/p 春晚/n 积极/ad 准备/v ，/w 演唱/v 曲目/n 暂定/v 为/p 代表作/n 《/w 一无所有/vl 》/w 。/w 
昨晚/t ，/w 记者/nnt 电话/n 联系/v 崔健/nr 经纪人/nnt ，/w 她/rr 称/v 已经/d 收到/v 春晚/n 的/ude1 邀请/vn 。/w 据悉/v ，/w 如果/c 最终/d 审查/vn 通过/p ，/w 这/rzv 将/d 是/vshi 崔健/nr 首次/m 登上/v 央视/j 春晚/n 。/w 
沙宝亮/nr 李玟/nr ？/w 
[确/d 有/vyou 其/rz 事/n]/nz 曲目/n 已/d 定/v 
此前/t 曾/d 有/vyou 传言/n 称/v 沙宝亮/nr 将/d 和/cc 李玟/nr 演唱/v 《/w 想/v 你/rr 的/ude1 [三/m 百/m 六/m 十五/m 天/qt]/mq 》/w 作为/p 开场/vi 曲/ng ，/w 以/p 契合/v 马/n 年/qt 春晚/n 温情/n 、/w 走/v 心/n 的/ude1 路线/n ，/w 代替/v 以往/t 热闹/a 喜气/n 的/ude1 歌曲/n [舞蹈/n 表演/vn]/nz 。/w 据悉/v ，/w 李玟/nr 在/p 去年/t 8/m 、/w [9/m 月份/n]/mq 接受/v 采访/vn 时/ng 就/d 曾/d 透露/v 收到/v 了/ule 春晚/n 的/ude1 邀约/v 。/w 昨晚/t 记者/nnt 致电/v 沙宝亮/nr 方面/n 的/ude1 宣传/vn ，/w 该/rz 宣传/v 人员/n 说/v ：/w “/w 确实/ad 有/vyou 这/rzv 回/v 事/n ，/w 曲目/n 大家/rr 也/d 知道/v 了/ule 。/w ”/w 这位/r 宣传/v 人员/n 随后/d 说/v ，/w 还/d 没/d 到/v 大/a 联/vg 排/v ，/w 情况/n 都会/n 有/vyou 变/v 。/w 
■/w 链接/gi 那些/rz ﹃/w 直通/vn ﹄/w 的/ude1 候选人/nnt 
姚贝娜/nr 唱/v “/w 中国/ns 风/n ”/w 
2013年11月10日/t ，/w 好/a 声音/n 学员/nnt 姚贝娜/nr 、/w 2007年/t 快男/n 王铮亮/nr 以及/cc 阿吉/nrf 太/d 组合/vn 、/w 赵国/ns 祝/v [四/m 组/n]/mq 选手/n 现场/s 获得/v “/w 2014年/t [春节/t 联欢/vn 晚会/n]/nz 彩排/v 邀请函/n ”/w 。/w 接到/v 邀请函/n 后/f ，/w 姚贝娜/nr 要/v 表演/vn 什么/ry 节目/n ，/w 一直/d 不得而知/vl 。/w 
近日/t 有/vyou 媒体/n 爆料/v 姚贝娜/nr 将/d 演唱/v 歌曲/n 《/w 天佑/nz 中华/nz 》/w ，/w 并且/c 这/rzv 首/q 歌/n 也/d 被/pbei 安排/v 在/p 了/ule 一个/mq [十分/d 重要/a]/nz 的/ude1 位置/n —/w —/w 零点/n 。/w 昨晚/t 记者/nnt 联系/v 上/f 姚贝娜/nr 经纪人/nnt ，/w 该/rz 经纪/vn 人称/n 签有/nz [保密/vn 协议/n]/nz ，/w 暂/d 不能/v 公布/vn 具体/a 曲目/n ，/w 也/d 不/d 确定/v 一定会/nz 在/p [零点/n 时刻/n]/nz 演出/vn 。/w 不过/c 经纪人/nnt 透露/v ，/w 姚贝娜/nr 将/d 演唱/v 一首/mq 中国/ns 风/n 的/ude1 歌曲/n 。/w 
昨晚/t 马/n 年/qt 春晚/n 剧组/nis 透露/v ，/w 语言/n 类/q 节目/n 将/d 从/p [四/m 次/qv]/mq 审/v 看/v 的/ude1 [18/m 个/q]/mq 节目/n 中/f 遴选/v 出/vf 适合/v 本届/r 春晚/n 的/ude1 作品/n 。/w 届时/d ，/w 入选/v 的/ude1 作品/n 将/d 参加/v [春节/t 联欢/vn 晚会/n]/nz 的/ude1 整体/n 联/vg 排/v ，/w 并/cc 根据/p 排练/v 效果/n 进一步/d 调整/vn 、/w 打磨/v 和/cc 提高/v 。/w （/w 记者/nnt 高宇飞/nr 漫画/n 谢瑶/nr ）/w 
