1月6日/t 下午/t ，/w 省委/nis 书记/nnt 张宝顺/nr 在/p [合肥/ns 稻香楼/nz 宾馆/nis]/nt 亲切/a 会见/v 了/ule 全国政协/nt 副主席/nnt 、/w [民革/n 中央/n]/nt 常务/b 副主席/nnt 齐续春/nr 一行/n 。/w 省政协/n 主席/nnt 王明方/nr ，/w 省委/nis 常委/nnt 、/w 秘书长/nnt 唐承沛/nr ，/w 省政协/n 副主席/nnt 、/w [民革/n 安徽省/ns 委会/v]/nt 主委/nnt 夏涛/nr 参加/v 会见/vn 。/w 
齐续春/nr 此次/rz 来/vf 皖/b ，/w 主要/b 是/vshi 就/d 农村/n [土地/n 制度/n 改革/vn]/nz 进行/vn [专题/n 调研/vn]/nz 。/w 张宝顺/nr 在/p 会见/v 时/ng 说/v ，/w 安徽/ns 是/vshi 农业/n 大/a 省/n ，/w 长期以来/dl ，/w 我省/n 高度/d 重视/v 农村/n [土地/n 制度/n 改革/vn]/nz 工作/vn ，/w 扎实/a 推进/vi 农村/n 集体/n [土地/n 确权/nz]/nz 登记/vn 发证/vn ，/w 积极探索/v [农村/n 产权/n 制度/n 改革/vn]/nz 、/w 土地/n [交易/vn 市场/n]/nz 建设/vn ，/w 在/p 确保/v 农民/nnt 土地/n 权益/n 的/ude1 基础上/nz ，/w 有效/a 保障/vn 了/ule [粮食/nf 安全/an]/nz 、/w 农民/nnt 增收/v 、/w 农村/n 发展/vn 。/w 下/f 一步/mq ，/w 我们/rr 将/d 认真/ad 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 积极/ad 试点/vn ，/w 稳扎稳打/vl ，/w 努力/ad 走出/v 具有/v 安徽/ns 特色/n 的/ude1 农村/n [土地/n 制度/n 改革/vn]/nz 新路子/nz 。/w 
齐续春/nr 充分/ad 肯定/v 了/ule 安徽/ns 农村/n [土地/n 制度/n 改革/vn]/nz 所/usuo 取得/v 的/ude1 成绩/n 。/w 他/rr 表示/v ，/w [民革/n 中央/n 调研组/nis]/nt 将/d 认真/ad 总结/v 安徽/ns 的/ude1 好/a 经验/n 、/w 好/a 做法/n ，/w 为/p 推进/vi 全国/n 农村/n [土地/n 制度/n 改革/vn]/nz 建言/nz 献策/vi ，/w 提供/v 有益/a 参考/vn 。/w （/w 宗禾/nr 记者/nnt 吴林红/nr ）/w 
