2013年/t 从/p 国际/n 到/v 国内/s ，/w 从/p 政治/n 到/v 经济/n ，/w 从/p 思想/n 到/v 文化/n ，/w 中国/ns 都/d 发生/v 了/ule 影响/vn 深远/a 的/ude1 一系列/b 事件/n ，/w [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz 建设/vn 和/cc 改革开放/v 事业/n 经历/n 了/ule 复杂/a 的/ude1 挑战/vn 和/cc 考验/vn 。/w 2013年/t [党/n 和/cc 国家/n]/nz 显著/ad 地/ude2 加强/v 了/ule [意识形态/n 领域/n]/nz 的/ude1 领导/n 和/cc 引导/v 工作/vn ，/w 为/p 进一步/d 解放思想/vl 、/w 深化/v 改革开放/v ，/w 提供/v 了/ule 强大/a 的/ude1 舆论/n 保障/vn 。/w 2013年/t 中国/ns 思想/n 文化界/n 密切/ad 关注/v 时代/n 变化/vn ，/w 认真/ad 反映/v 群众/n 呼声/n ，/w 及时/ad 表达/v 理论/n 主张/v ，/w 和/cc 社会发展/v 的/ude1 现实/n 需要/v 进行/vn 了/ule 良好/a 的/ude1 互动/vn 。/w 
“/w 中国/ns 梦/n ”/w 成为/v 学术/n [理论/n 研究/vn]/nz 的/ude1 热点/n 
2012年11月29日/t ，/w 习近平/nr 总书记/nnt 在/p 参观/v 《/w [复兴/vn 之/uzhi 路/n]/nz 》/w 展览/v 时/ng 提出/v 了/ule “/w 实现/v 中华民族/n 伟大/a 复兴/vn ，/w 就是/v 中华民族/n 近代/t 以来/f 最/d 伟大/a 的/ude1 梦想/n ”/w 的/ude1 重要/a 论断/vn 。/w “/w 中国/ns 梦/n ”/w 迅速/ad 成为/v 思想/n 文化界/n 关注/v 和/cc 研究/vn 的/ude1 [热点/n 问题/n]/nz 。/w 进入/v 2013年/t ，/w 习近平/nr 总书记/nnt 在/p 十/m [二/m 届/q 全国人大/nto 一次/mq 会议/n]/nz 闭幕/vi 、/w 在/p 同/p 全国/n 劳模/nnt 座谈/vn 、/w 在/p 同/p 各界/rz [优秀/a 青年/n]/nz 代表/nnt 座谈/vn 、/w 在/p [莫斯科/nsf 国际/n 关系/n 学院/nis]/nt 等/udeng 不同/a 场合/n 讲话/n 中/f ，/w 对/p 中国/ns 梦/n 的/ude1 内涵/n 进一步/d 给/p 以/p 阐释/v 和/cc 丰富/a 。/w 习近平/nr 总书记/nnt 的/ude1 论断/vn 使得/vi “/w 中国/ns 梦/n ”/w 的/ude1 涵盖/v 面/nf 和/cc 辐射力/n 不断/d 扩大/v 和/cc 增强/v ，/w “/w 中国/ns 梦/n ”/w 在/p 2013年一年中/t 以/p 重/a 分量/n 、/w 高频/b 度/qv ，/w 不断/d 出现/v 在/p 各/rz 大/a 主流/n 媒体/n 的/ude1 显著/ad 位置/n ，/w 成为/v 引导/vn [社会/n 舆论/n]/nz ，/w 凝聚/v 社会/n 正能量/nz ，/w 助推/vn 国家/n 大政方针/n 贯彻执行/v 的/ude1 强大/a [思想/n 武器/n]/nz 和/cc 精神/n 场/qv 域/ng 。/w 
2013年4月8日/t ，/w 中宣部/n 、/w 教育部/nt 、/w [共青团/nis 中央/n]/nt 召开/v 深化/vn 中国/ns 梦/n [宣传/vn 教育/vn]/nz 座谈会/n ，/w [中共中央/nt 政治局/nis]/nto 常委/nnt 刘云山/nr 同志/n 指出/v ：/w 中国/ns 梦/n 视野/n 宽广/a 、/w 内涵/n 丰富/a ，/w 升华/vi 了/ule 我们/rr 党/n 的/ude1 [执政/vi 理念/n]/nz ，/w 是/vshi 当今/t 中国/ns 的/ude1 高昂/a 旋律/n 和/cc 精神/n 旗帜/n 。/w 2013年5月14日/t ，/w 年度/n 国家/n 社科/n [基金/n 项目/n]/nz 评审/v [工作/vn 会议/n]/nz 在/p 京/b 召开/v ，/w 中宣部/n 部长/nnt 刘奇葆/nr 强调/v ：/w [哲学/n 社会科学/n]/nz 战线/n 要/v 把/pba 研究/vn 阐释/v [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz 和/cc 中国/ns 梦/n 作为/p [首要/b 任务/n]/nz 。/w 从/p 2013年7月/t 开始/v ，/w 中宣部/n 会同/v 六/m 部委/n 共同/d 举办/v [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz 和/cc 中国/ns 梦/n [宣传/vn 教育/vn]/nz 系列/n 报告会/n ，/w 文化部/nto 部长/nnt 蔡武/nr 在/p 人民大会堂/nz 做/v 了/ule 题为/v 《/w 建设/v 社会主义/n [文化/n 强国/n]/nz ，/w 实现/v [中华/nz 文化/n]/nz 的/ude1 伟大/a 复兴/vn 》/w 的/ude1 报告/n ，/w 全面/ad 阐述/v 了/ule 建设/v 社会主义/n [文化/n 强国/n]/nz 的/ude1 [主要/b 目标/n]/nz 、/w 显著/ad 成效/n 和/cc 努力/ad 方向/n 。/w 
在/p 中央/n 的/ude1 号召/vn 和/cc 舆论/n 的/ude1 助推/vn 下/f ，/w “/w 中国/ns 梦/n ”/w 也/d 迅速/ad 进入/v 学术/n 理论/n 的/ude1 探讨/vn 领域/n 。/w [中央/n 文献/n 研究室/nis]/nt 主任/nnt 冷溶/nr 认为/v ，/w 1840年/t 鸦片战争/nz 后/f ，/w 中国/ns 逐渐/d 沦为/v 半殖民地/n ，/w 开始/v 了/ule 屈辱/n 的/ude1 历史/n ，/w 也/d 开始/v 了/ule 寻找/v 中国/ns 梦/n 的/ude1 历史/n 。/w 孙中山/nr 先生/n 提出/v “/w 振兴中华/vl ”/w ，/w 但/c 没有/v 找到/v 出路/n ，/w 是/vshi 中国共产党/nt 领导/n 人民/n 经过/p 不懈/z 奋斗/vi ，/w 才/d 逐步/d 使/v 这个/rz 梦想/n 成为/v 现实/n 。/w [中央/n 党史/n 研究室/nis]/nt 原/b 副主任/nnt 石仲泉/nr 认为/v ：/w [中国/ns 特色/n 社会主义/n 道路/n]/nz ，/w 是/vshi “/w 中国/ns 梦/n ”/w 的/ude1 实现/vn 途径/n ；/w [中国/ns 特色/n 社会主义/n 理论/n 体系/n]/nz 是/vshi “/w 中国/ns 梦/n ”/w 的/ude1 行动/vn 指南/n ；/w [中国/ns 特色/n 社会主义/n 制度/n]/nz 是/vshi “/w 中国/ns 梦/n ”/w 的/ude1 根本/a 保障/vn 。/w [中国/ns 社会/n 科学院/nis 中国/ns 特色/n 社会主义/n 理论/n 体系/n 研究/vn 中心/nis]/nt 副主任/nnt 夏春涛/nr 比较/d 了/ule “/w 美国梦/nz ”/w 和/cc “/w 中国/ns 梦/n ”/w ，/w 他/rr 认为/v “/w 美国梦/nz ”/w 宣称/v 通过/p 个人/n 奋斗/vi ，/w 就/d 可以/v 实现/vn 自己/rr 的/ude1 梦想/n ，/w 但/c 美国/nsf 建国/vi 87年/t 后/f 才/d 废除/v 奴隶制/n ，/w 随后/d 又/d 长期/d 推行/v 种族歧视/n ，/w 种族/n 藩篱/n 消除/v 了/ule ，/w 阶级/n 阶层/n 的/ude1 鸿沟/n 依然/d 存在/v 。/w “/w 美国梦/nz ”/w 十分/d 虚幻/n ，/w 而/cc “/w 中国/ns 梦/n ”/w 归根到底/dl 是/vshi 人民/n 的/ude1 梦/n ，/w 是/vshi [强国/n 富民/v]/nz 之/uzhi 梦/n ，/w 是/vshi 对/p “/w 美国梦/nz ”/w 的/ude1 超越/vn 。/w 
[中共中央/nt 办公厅/nis]/nt 印发/v 《/w 关于/p 培育/v 和/cc 践行/nz [社会主义/n 核心/n 价值观/n]/nz 的/ude1 意见/n 》/w 
2013年12月23日/t ，/w [中共中央/nt 办公厅/nis]/nt 印发/v 《/w 关于/p 培育/v 和/cc 践行/nz [社会主义/n 核心/n 价值观/n]/nz 的/ude1 意见/n 》/w 。/w 这/rzv 是/vshi 党/n 的/ude1 历史/n 上/f 第一次/mq 就/d [核心/n 价值观/n]/nz 建设/vn 出台/vi [重要/a 文件/n]/nz ，/w 在/p 党/n 的/ude1 宣传/vn [思想/n 文化/n]/nz 工作/vn 发展/v 历程/n 中/f 具有/v 里程碑/n 意义/n 。/w 《/w 意见/n 》/w 明确/a 提出/v ，/w 培育/v 和/cc 践行/nz [社会主义/n 核心/n 价值观/n]/nz 是/vshi 推进/vi [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz [伟大/a 事业/n]/nz ，/w 实现/v 中华民族/n 伟大/a 复兴/vn 中国/ns 梦/n 的/ude1 [战略/n 任务/n]/nz 。/w [十八/m 大/a]/mq 提出/v 富强/a 、/w 民主/a 、/w 文明/n 、/w 和谐/a 、/w 自由/a 、/w 平等/a 、/w 公正/a 、/w 法治/n 、/w 爱国/a 、/w 敬业/vi 、/w 诚信/a 、/w 友善/a 等/udeng [社会主义/n 核心/n 价值观/n]/nz 的/ude1 [24/m 字/n]/mq 基本/a 内容/n ，/w 从/p 国家/n 、/w 社会/n 和/cc 个人/n 层面/n 为/p 培育/v 和/cc 践行/nz [社会主义/n 核心/n 价值观/n]/nz 提供/v 了/ule 基本/a 遵循/v 。/w 《/w 意见/n 》/w 强调/v 了/ule 培育/v 和/cc 践行/nz [社会主义/n 核心/n 价值观/n]/nz 的/ude1 [重要/a 意义/n]/nz 、/w [指导/vn 思想/n]/nz 和/cc [基本/a 原则/n]/nz ，/w 明确/a 指出/v ，/w 要/v 把/pba 培育/v 和/cc 践行/nz [社会主义/n 核心/n 价值观/n]/nz 融入/v [国民/n 教育/vn]/nz 全过程/n ，/w 落实/v 到/v 经济发展/v 实践/vn 和/cc 社会/n 治理/vn 中/f 。/w 《/w 意见/n 》/w 还/d 对/p 加强/v [社会主义/n 核心/n 价值观/n]/nz 的/ude1 [宣传/vn 教育/vn]/nz 和/cc 开展/v 涵养/n [社会主义/n 核心/n 价值观/n]/nz 的/ude1 实践/vn 活动/vn ，/w 以及/cc 加强/v [组织/n 领导/n]/nz 等/udeng 问题/n 提出/v 了/ule 具体/a 的/ude1 有/vyou 针对性/n 的/ude1 要求/n 和/cc 操作/v 方法/n 。/w 《/w 意见/n 》/w 具有/v 鲜明/a 的/ude1 时代性/n 、/w 针对性/n 、/w 实践性/n ，/w 一经/d 发布/v ，/w 即/v 引发/v [社会/n 舆论/n]/nz 和/cc 思想/n 文化界/n 的/ude1 广泛/a 关注/v 。/w 
2006年/t 党/n 的/ude1 [十六/m 届/q 六中全会/n]/nz 提出/v “/w [社会主义/n 核心/n 价值/n 体系/n]/nz ”/w ，/w 把/pba [社会主义/n 荣辱观/nz]/nz 确定/v 为/p [社会主义/n 核心/n 价值/n 体系/n]/nz 的/ude1 [重要/a 组成/v]/nz 部分/n 。/w 学界/n 随即/d 开始/v 对/p [社会主义/n 核心/n 价值观/n]/nz 问题/n 展开/v 研究/vn 和/cc 讨论/v 。/w [十七/m 大/a]/mq 进一步/d 指出/v ：/w “/w [社会主义/n 核心/n 价值/n 体系/n]/nz 是/vshi 社会主义/n 意识形态/n 的/ude1 本质/n 体现/v 。/w ”/w [十七/m 届/q 六中全会/n]/nz 指出/v ：/w “/w [社会主义/n 核心/n 价值/n 体系/n]/nz 是/vshi 兴国/vi 之/uzhi 魂/n ，/w 是/vshi 社会主义/n [先进/a 文化/n]/nz 的/ude1 精髓/n ，/w 决定/v 着/uzhe [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz 发展/v 方向/n 。/w ”/w 2012年11月/t 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 对/p [社会主义/n 核心/n 价值观/n]/nz 的/ude1 基本/a 内容/n 作出/v [24/m 个/q]/mq 字/n 的/ude1 新/a 概括/v 。/w 此次/rz 印发/v 《/w 意见/n 》/w ，/w 是/vshi 中央/n 下决心/vi 加强/v 马克思主义/n 在/p 意识形态/n 中/f 的/ude1 指导/vn 地位/n 、/w 巩固/v [全国/n 人民/n]/nz 团结/v 奋斗/vn 的/ude1 思想/n 基础/n 、/w 促进/v 人/n 的/ude1 [全面/ad 发展/vn]/nz 、/w 引领/v 社会/n 全面/ad 进步/vn 的/ude1 重大/a 举措/n ，/w 必将/d 推动/v [社会主义/n 核心/n 价值/n 体系/n]/nz 建设/vn 更加/d 广泛/a 地/ude2 走向/v [社会/n 生活/vn]/nz 的/ude1 实践/vn 层面/n 。/w 
中国/ns 文化/n 走/v 出去/vf 亮点/n 频/ag 现/tg ，/w 引发/v 学界/n 关注/v 
另外/c 一方面/c ，/w 在/p 中国/ns 国内/s 举办/v 的/ude1 国际性/n [文化/n 活动/vn]/nz ，/w 也/d 日益/d 吸引/v 世界/n 眼光/n 。/w 2013年/t [中国/ns 上海/ns 国际/n 艺术节/n]/nz 演出/v 交易会/n 有/vyou 来自/v [30/m 多个/mq]/mq 国家/n 和/cc 地区/n 的/ude1 代表/nnt 参加/v 。/w [第八/m 届/q]/mq [中国/ns 北京/ns 国际/n 文化/n 创意/n 产业/n 博览会/n]/nz 吸引/v 了/ule 包括/v [4/m 个/q]/mq [国际/n 组织/n]/nz 、/w [26/m 个/q]/mq 国家/n 和/cc 地区/n 的/ude1 [50/m 多个/mq]/mq 境外/s 代表团/n 组/n 参加/v 。/w 中国/ns (/w 上海/ns )/w [自由/a 贸易/vn]/nz 试验区/n [总体/n 方案/n]/nz 出台/vi 后/f ，/w 国内外/s 许多/mq 文化/n 企业/n 纷纷/d 来到/v 自贸区/nz 内/f 的/ude1 [国家/n 对外/vn 文化/n 贸易/vn 基地/nis]/nz 寻求/v 机遇/n ，/w 入/v 驻/v 的/ude1 文化/n 企业/n 已/d 超过/v [150/m 家/q]/mq 。/w [国家/n 大/a 剧院/nis]/nt 截至/v 2013/m 年底/f 已有/v 500多支/m 中外/b 顶级/b 艺术院/nis 团/n 先后/d 莅临/v 演出/vn 。/w 根据/p 法国/nsf 艺术/n 市场/n 专业/n 统计/v 机构/n 公布/v 的/ude1 最新/a [统计/vn 数据/n]/nz ，/w 2012—2013/m 年度/n ，/w 中国/ns 已/d 成为/v 继/vg 美国/nsf 之后/f [第二/m 大/a]/mq [当代/t 艺术/n]/nz 市场/n 。/w 
中国/ns 文化/n 走/v 出去/vf 引起/v 诸多/m 文化/n 管理者/nnt 和/cc 学者/nnt 的/ude1 理论/n 思考/vn 。/w 中国/ns 对外/vn 演出/v 集团/nis 董事长/nnt 张宇/nr 认为/v ，/w 中国/ns 文化/n 走/v 出去/vf ，/w 不能/v 满足/vn 于/p 一般性/n 文化/n 产品/n 的/ude1 输出/vn 。/w 解决/v 当前/t 的/ude1 文化/n [贸易/vn 逆差/n]/nz ，/w 应该/v 培育/vn 外向型/b 文化/n 企业/n ，/w 支持/v 文化/n 企业/n 到/v 境外/s 开拓/v 市场/n ，/w 让/v [中国/ns 企业/n]/nz 成为/v 中坚/n ，/w 真正/d 担当/v 起/vf 中国/ns 文化/n 走/v 出去/vf 的/ude1 主力军/n 作用/n ，/w 让/v [中国/ns 企业/n]/nz [大量/m 生产/vn]/nz 推出/v 适销对路/vl 的/ude1 国际化/vn 优秀/a [中国/ns 文化/n]/nz 产品/n 。/w [中国/ns 美术馆/nis]/nt 馆长/nnt 、/w 学者/nnt 范迪安/nrf 总结/v 了/ule [三/m 个/q]/mq M/x ：/w 即/v Market/x 、/w Media/x 和/cc Museum/x ，/w 来/vf 向/p 国外/s 推介/v 和/cc 展示/v [中国/ns 文化/n]/nz 。/w 文化/n 批评家/nnd 解玺璋/nr 认为/v ：/w [人类/n 文明/n]/nz 越来越/d 显出/v 不可分割/vl 的/ude1 整体/n 性/ng ，/w 我们/rr 不仅/c 要/v 注重/v “/w 术/ng ”/w 的/ude1 输出/vn ，/w 还/d 应该/v 注重/v “/w 道/qv ”/w 的/ude1 输出/vn ，/w 中国/ns 文化/n 走/v 出去/vf ，/w 更/d 重要/a 的/ude1 是/vshi 能否/v 成功/a 地/ude2 与/cc [人类/n 文明/n]/nz 融为一体/vl 的/ude1 问题/n 。/w 
理论界/n 为/p [蓬勃/ad 发展/vn]/nz 的/ude1 [文化/n 产业/n]/nz 把脉/vi 
理论界/n 紧扣/vi [文化/n 产业/n]/nz 发展/vn 的/ude1 兴奋点/n ，/w 适时/ad 展开/v 了/ule 学术/n 讨论/v 。/w 2013年9月/t ，/w 全国/n 知名/a 高校/n 的/ude1 30多位/m 业界/n [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 及/cc 行业/n [主管/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt 、/w 文化/n 企业/n 代表/nnt 在/p [北京/ns 朝阳/ns 规划/n 艺术馆/nis]/nt 参加/v 了/ule “/w 2013/m [中国/ns 文化/n 产业/n]/nz 高端/nz 峰会/n ”/w ，/w 本届/r 高端/nz 峰会/n 以/p [文化/n 产业/n]/nz 协同/vd 创新/vi 为/p 主题/n ，/w 意在/v 进一步/d 推动/v [文化/n 产业/n]/nz [资源/n 整合/vn]/nz 和/cc 理论/n 创新/vi 。/w [中国/ns 新闻/n 出版/v 研究院/nis]/nt 院长/nnt 郝振省/nr 在/p 演讲/vn 中/f 指出/v ，/w [产业/n 集聚/vn]/nz 是/vshi 实现/v 协同/vn 创新/vi 的/ude1 [重要/a 途径/n]/nz ，/w 是/vshi [国家/n 数字/n 出版/v 基地/nis]/nt 协同/vd 创新/vi 的/ude1 主要/b 推动力/n 。/w [北京大学/ntu 文化/n 产业/n 研究院/nis]/nt 副院长/nnt 向勇/nr 提出/v 了/ule 文化/n 力/n 的/ude1 概念/n ，/w 认为/v 文化/n 力/n 是/vshi 把/pba [物质/n 财富/n]/nz 转化/v 成/v 幸福/a 的/ude1 能力/n ，/w 文化/n 力/n 将/d 推动/v [文化/n 产业/n]/nz 融合/v 发展/vn ，/w 使得/vi 未来/t 企业/n 或者/c 组织/n 可能/v 同时/c 具有/v 第一/m 、/w 二/m 、/w 三/m 产业/n 的/ude1 特征/n 。/w [北京市/ns 文化/n 创意/n 产业/n 促进/v 中心/nis]/nt 主任/nnt 梅松/nrf 在/p 演讲/vn 中/f 提出/v ：/w [人类/n 社会/n]/nz 已经/d 经历/n 了/ule 两次/mq 飞跃/vn ，/w 下一次/mq 的/ude1 飞跃/vn 就是/v 文化/n 飞跃/vn ，/w 文化/n 协同/vd 创新/vi 的/ude1 主体/n 是/vshi 企业/n ，/w 企业/n 若/c 不/d 创新/vi ，/w 其他/rzv 环节/n 的/ude1 创新/vn 就/d 没有/v 意义/n 。/w 
文艺/n 乱/d 象/ng 促使/v 文艺批评/n 升温/vi 
