上海/ns 电影/n (/w 集团/nis )/w 有限公司/nis 今天/t 在/p 沪/b 发布/v 讣告/n 公布/v ，/w [国家/n 一级/b 演员/nnt]/nnt ，/w 著名/a [配音/vi 表演艺术家/nnd]/nnd ，/w [上海/ns 电影/n 译制/v 厂/n]/ntcf [离休/vi 干部/nnt]/nnt 李梓/nr 因病/d 于/p 昨晚/t 18时45分/t 在/p 沪/b 去世/vi ，/w 享年/n [84/m 岁/qt]/mq 。/w 
李梓/nr 上世纪/nz 五十年代/t 起/vf 从事/vi 配音/vi 工作/vn ，/w 经历/n 了/ule [上海/ns 电影/n 译制/v 厂/n]/ntcf 最/d 辉煌/a 的/ude1 时期/n 。/w 在/p 接近/v [半个/mq 世纪/n]/nz 的/ude1 配音/vn 生涯/n 中/f ，/w 李梓/nr 最为/d 人/n 熟知/v 的/ude1 角色/n 包括/v 《/w 简爱/nr 》/w 中/f 的/ude1 简/ag 、/w 《/w 叶赛尼亚/nrf 》/w 里/f 的/ude1 叶塞尼亚/nrf 等/udeng 。/w 她/rr 的/ude1 配音/vn 作品/n 还包括/nz 《/w [巴黎/nsf 圣母院/nsf]/nt 》/w 、/w 《/w [音乐/n 之/uzhi 声/qv]/nz 》/w 、/w 《/w [英俊/a 少年/n]/nz 》/w 、/w 《/w 望乡/nz 》/w 等/udeng 广为/d 人/n 知/v 的/ude1 电影/n 。/w (/w 曹玲娟/nr )/w 
