“/w 白宫/ns 压力/n [越来越/d 大/a]/nz ”/w ，/w 英国/ns 《/w [每日/r 电讯报/n]/nz 》/w 说/v ，/w 因为/c 美军/n 曾/d 在/p 费卢杰/ns 付出/v 整个/b 伊/b 战/vg 中/f 最/d 惨重/a 代价/n ，/w [共和党/nis 人/n]/nz 要求/n 白宫/ns 为/p “/w 费卢杰/ns 陷落/vi ”/w 这/rzv 一/m 重大/a 战略/n 灾难/n 负责/v 。/w 文章/n 说/v ，/w 虽然/c 奥巴马/nrf 将/d 从/p 伊拉克/nsf 撤军/vi 视为/v 外交/n 功绩/n 之一/rz ，/w 但/c 当/p “/w 基地/nis ”/w 的/ude1 黑色/n [旗帜/n 飘扬/v]/nz 在/p 费卢杰/ns ，/w 他/rr 所谓/v 的/ude1 成功/a 必然/d 被/pbei 打折/v 。/w 美国/nsf 《/w 图森/ns 哨兵/nnd 》/w 报/n 说/v ，/w 随着/p [阿拉伯/nsf 世界/n]/nz 内/f 斗/v 日益/d 激烈/a ，/w 美国/nsf 今年/t 在/p 中东/ns 会/v 迎来/v 另一个/mq 困难/an 年/qt 。/w 
“/w 谁/ry 丢/v 了/ule 费卢杰/ns ？/w ”/w 美国/nsf 《/w 时代/n 》/w 周刊/n 以此/d 为/p 题/n 说/v ，/w 美国人/nz 用/p 了/ule 8年/t 战争/n 才/d 将/d 伊拉克/nsf 交给/v 马利基/nrf 政府/nis ，/w 后者/rzv 只用/v 一个/mq 周末/t 就/d 丢掉/v 费卢杰/ns ，/w 那些/rz 曾/d 在/p 费卢杰/ns 死去/v 的/ude1 美军/n 士兵/nnt 不/d 就/d 白白/d 牺牲/v 了/ule 吗/y ？/w 美国/nsf 参议员/nnt 麦凯恩/nrf 和/cc 格拉汉姆/nrf 发表/v 联合声明/v ，/w 指责/v 奥巴马/nrf 下令/v 美军/n 撤出/v 伊拉克/nsf ，/w 导致/v 权力/n 真空/n 被/pbei 美国/nsf 的/ude1 敌人/n 填补/v 。/w 
不仅/c 是/vshi 伊拉克/nsf ，/w 在/p 英国/ns 《/w [金融/n 时报/n]/nz 》/w 看来/v ，/w 从/p “/w [阿拉伯/nsf 之/uzhi 春/tg]/nz ”/w 开始/v ，/w [奥巴马/nrf 政府/nis]/nt 一系列/b 举动/n 都/d 显示/v 美国/nsf 想/v 从/p 整个/b 中东/ns 撤出/v 。/w 它/rr 放任/v 老/a 盟友/n 穆巴拉克/nrf 被/pbei 赶下台/v ，/w 让/v 英法/n 牵头/vi 空袭/v 利比亚/nsf ，/w 如今/t 又/d 因/p 担心/v 叙利亚/nsf 反对派/n 中/f 的/ude1 “/w 基地/nis ”/w 成分/n 拒绝/v 沙特/ns 等/udeng [海湾/n 国家/n]/nz 出兵/v 推翻/vn 巴沙尔/nrf 的/ude1 要求/n 。/w 文章/n 说/v ，/w [美国/nsf 政府/nis]/nt 当年/t 因/p 在/p 中东/ns 乱/d 开枪/vi 被/pbei 骂/v ，/w 如今/t 想/v 淡出/v ，/w 又/d 被/pbei 骂/v “/w 抛弃/v 中东/ns ”/w 。/w 奥巴马/nrf 似乎/d 想/v 将/d 与/cc 伊朗/nsf 缓和/v 关系/n 当做/v 奖赏/n ，/w 结果/n 被/pbei 沙特/ns 看做/v “/w 出卖/v 朋友/n ”/w 。/w 阿尔及利亚/nsf 《/w 东方/s 报/n 》/w 说/v ，/w 目前/t 的/ude1 伊拉克/nsf 乱/d 局/n 实则/v 是/vshi 美国/nsf 自己/rr 制造/vn 的/ude1 ，/w 如果/c 没有/v 当年/t 的/ude1 [伊拉克/nsf 战争/n]/nz ，/w 也/d 没有/v “/w 基地/nis ”/w 今天/t 的/ude1 猖獗/a 。/w 美国/nsf 现在/t 想/v 从/p 中东/ns 抽身/v ，/w 经营/vn 旨在/v 对付/vn 中国/ns 的/ude1 亚太/b 战略/n ，/w 却/d 被/pbei 中东/ns 乱/d 相/d 搞得/v 头痛/a 不已/vi 。/w 
6日/t ，/w 克里/nrf 在/p 迅速/ad 访问/v 约旦/nsf 和/cc 沙特/ns 后/f 回国/vi 。/w 他/rr 在/p 此行/rzv 中/f 表示/v 新巴/nz 以/p 和平/n 计划/n 得到/v 沙特/ns 的/ude1 支持/vn ，/w 并/cc 表示/v 不/d 反对/v 伊朗/nsf 参与/v 叙利亚/nsf 和平谈判/n 。/w 金灿荣/nr 说/v ，/w 美国/nsf 将/d 战略/n 重心/n 从/p 中东/ns 转向/vi 亚太/b 是/vshi 肯定/v 的/ude1 ，/w 从/p 维护/v 其中/rz 东/f 利益/n 来看/u ，/w 当下/d 逊尼派/nz 与/cc 什叶派/nz 死磕/nz 对/p 美国/nsf 、/w 以色列/nsf 都/d 有利/a ，/w 但/c 这个/rz 局/n 很/d 悬/v ，/w 玩/v 不好/a 就/d 会/v 失控/vn 。/w (/w 陈宪忠/nr 黄培昭/nr 纪双城/nr 青木/nz 陈一汪/nr 析/vg 柳玉鹏/nr )/w 
