6日/t ，/w 记者/nnt 从/p [山西/ns 大/a 剧院/nis]/nt 获悉/v ，/w 该/rz 剧院/nis 举办/v 的/ude1 首届/b 市民/n 音乐会/n 即将/d 开幕/vi ，/w 秉承/v “/w 文化/n 亲民/nz 高贵/a 不/d 贵/a ”/w 的/ude1 理念/n ，/w 全年/n 将/d 上演/v 每月/r 一场/mq 、/w 全年/n [十二/m 场/qv]/mq 的/ude1 高水平/nz 国际/n 音乐/n 盛宴/n ，/w 统一/v 票价/n 为/p [30/m 至/p 100/m 元/q]/mq 。/w 
[山西/ns 大/a 剧院/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 称/v ，/w 全年/n 统一/vn 的/ude1 低/a 票价/n 高品质/nz 的/ude1 艺术/n 演出/vn 为/p 民众/n 提供/v 与/cc 艺术/n 亲密/a 接触/v 的/ude1 绝佳/nz 机会/n ，/w 尽情/d 品味/v 音乐/n 带来/v 的/ude1 热情/an 、/w 精致/a 与/cc 典雅/a 。/w 在/p 全国/n 多/a 地/ude2 持续/vd 风靡/v 多年/mq 的/ude1 “/w 市民/n 音乐会/n ”/w ，/w 相信/v 也/d 必将/d 掀起/v [山西/ns 太原/ns]/ns 的/ude1 艺术/n 新风尚/nz 。/w 
来自/v [中央/n 歌剧院/nis]/nt 男声/n 四重唱/nz 艺术家/nnt 小组/nis 的/ude1 [四/m 位/q]/mq 歌唱家/nnt 于/p 8日/t 率先/d 拉开/v [山西/ns 大/a 剧院/nis]/nt 首届/b 市民/n 音乐会/n 的/ude1 大幕/nz 。/w 他们/rr 特别/d 为/p 首场/n 演出/vn 精心/ad 准备/v 多/a 首/q [经典/n 歌曲/n]/nz ，/w 其中/rz 《/w 莫斯科/nsf 郊外/s 的/ude1 晚上/t 》/w 《/w 茉莉花/n 》/w 等/udeng 耳熟能详/vl 的/ude1 歌曲/n 在/p 其他/rzv 城市/n 演出/v 时/ng 都/d 引起/v 了/ule 全场/n 大合唱/n ，/w 相信/v [中央/n 歌剧院/nis]/nt 男声/n 四重唱/nz 艺术家/nnt 小组/nis 将/d 为/p 龙城/ns 百姓/n 带来/v 一场/mq 精彩绝伦/al 的/ude1 《/w 中外/b [经典/n 歌曲/n]/nz 四重唱/nz —/w 冬日/n 欢歌/v 》/w 。/w 
[中央/n 歌剧院/nis]/nt 男声/n 四重唱/nz 艺术家/nnt 小组/nis 成立/vi 于/p 1998年/t 。/w 自/p 创立/v 以来/f ，/w 一直/d 坚持/v 采用/vn 传统/n 和/cc 现代/ntc 的/ude1 [歌唱/vi 技巧/n]/nz 与/cc 群众/n 喜闻乐见/bl 的/ude1 表演/vn 形式/n 相结合/nz ，/w 创造/v 出/vf 一种/mq 既/c 高雅/a 又/d 通俗/a 、/w 既/c 细腻/a 又/d [热情/an 奔放/z]/nz 的/ude1 演唱/vn 风格/n 。/w 
多年来/d ，/w 他们/rr 带着/vn 自己/rr 独特/a 的/ude1 演唱/vn 风格/n 走访/v 了/ule 美国/nsf 、/w 日本/ns 、/w 澳大利亚/nsf 、/w 新加坡/nsf 、/w 马来西亚/nsf 、/w 香港/ns 等/udeng 国家/n 及/cc 地区/n 。/w [四/m 位/q]/mq 艺术家/nnt 李迎辉/nr 、/w 郇/nz 鑫/nz 、/w 宋学伟/nr 、/w 钟鸣/nr 达/v 都/d 曾/d 在/p 《/w 图兰/nrf 多/a 》/w 、/w 《/w 茶花女/n 》/w 、/w 《/w 卡门/nrf 》/w 等/udeng 多部/mq 中外/b 歌剧/n 中/f 扮演/v 主要/b 及/cc 重要/a 角色/n 。/w 
另外/c ，/w 2014/m [山西/ns 大/a 剧院/nis]/nt 首届/b 市民/n 音乐会/n 的/ude1 现场/s 不仅/c 有/vyou 大家/rr 较为/d 熟悉/v 的/ude1 交响乐/n 及/cc 民乐/n 演出/vn ，/w 还/d 可以/v 欣赏/vn 到/v 在/p 国外/s 较为/d 流行/v 而/cc 国内/s 较为/d 罕见/a 的/ude1 双钢琴/nz 、/w 双/q 吉他/n 及/cc 人声/n 表演/vn 等/udeng 其它/rz 类型/n 的/ude1 音乐/n [艺术/n 表演/vn]/nz 形式/n 。/w 
同时/c ，/w [山西/ns 大/a 剧院/nis]/nt 还/d 将/d 选取/v 其中/rz 的/ude1 经典/n 项目/n ，/w 开展/v 大师/nnt 班/n 等/udeng 演出/vn 之外/f 的/ude1 艺术/n 活动/vn ，/w 丰富/a 龙城/ns 百姓/n 的/ude1 [文化/n 娱乐/vn]/nz 生活/vn 。/w 
[山西/ns 大/a 剧院/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w [第二/m 场/qv]/mq 市民/n 音乐会/n 的/ude1 演出/vn 将/d 于/p 2月7日/t (/w [大年/n 初八/t]/nz )/w 上演/v ，/w 在/p 美国/nsf 深造/vi 多年/mq 的/ude1 施坦威/nrf 青年/n 艺术家/nnt 梁小敏/nr 、/w 何珏/nr 将/d 联袂/d 带来/v 一场/mq 精彩/a 的/ude1 双钢琴/nz 表演/vn ，/w 他们/rr 将/d 用/p [两/q 架/qv]/mq 钢琴/n 展现/v [一首/mq 首/q]/mq 经典/n 钢琴/n 曲目/n 的/ude1 不同/a 魅力/n 。/w 
据悉/v ，/w 未来/t 还/d 将/d 有/vyou 曾/d 为/p 《/w 西雅图/nsf 不/d 眠/vg 夜/tg 》/w 、/w 《/w 珍珠港/nsf 》/w 等/udeng 著名/a 美国/nsf 影视剧/n 作品/n 演奏/v 过/uguo 主题曲/n 的/ude1 比尔·梅斯/nrf 先生/n 和/cc 他/rr 的/ude1 乐队/nis ，/w 以及/cc 活跃/a 西班牙/nsf 乐坛/n [20/m 余年/q]/mq 的/ude1 bvocal/x 奇妙/a 人声/n 组/n 和/cc 其他/rzv 世界/n 乐坛/n 上/f 的/ude1 佼佼者/n 登上/v [山西/ns 大/a 剧院/nis]/nt 市民/n 音乐会/n 的/ude1 舞台/n 。/w (/w 完/vi )/w 
