原/b 标题/n ：/w 谢霆锋/nr 刘德华/nr 段奕宏/nr 那些/rz 穿/v 了/ule 制服/n 就/d 开/v 挂/v 的/ude1 男星/n 们/k 
【/w 前言/n 】/w 按照/p 字典/n 里/f 的/ude1 解释/vn ，/w 所谓/v “/w 制服/n ”/w 就是/v 指/v 特定/b 职业/n 或/c 着/uzhe 组织/n 的/ude1 人/n 所/usuo 穿着/n 的/ude1 样式/n 统一/vn 的/ude1 服装/n ，/w 穿制服/nz 的/ude1 人/n ，/w 总是/d 能/v 带给/v 人/n 与/cc 平时/t 不/d 一样/uyy 的/ude1 感受/vn 。/w 譬如/v 在/p 1月3日/t 起/vf 公映/v 的/ude1 新片/n 《/w [救火/vi 英雄/n]/nz 》/w 中/f ，/w 谢霆锋/nr 、/w 余文乐/nr 、/w 胡军/nr 、/w 安志杰/nr 、/w 任达华/nr 等/udeng 一/m 众/ag 型/k 男/b 都/d 齐刷刷/z 穿/v 起/vf 了/ule 消防员/nnd 的/ude1 那/rzv 身/ng 行头/n ，/w 瞬间/n 将/d 电影院/nis 的/ude1 女/b 观众/n 们/k 全体/n 秒杀/v —/w —/w 虽然/c 以上/f 提到/v 名字/n 的/ude1 几位/n 男星/n 的/ude1 颜/ng 水平/n 有口皆碑/vl ，/w 但/c 在/p 这部/r 充满/v 了/ule 专业/n 范儿/nz 的/ude1 电影/n 里/f ，/w 他们/rr 更是/d 帅/ng 到/v 让/v 人/n 根本/a 把持/v 不住/d 。/w 而/cc “/w 制服/n ”/w 就/d 好比/v 是/vshi 男星/n 们/k 的/ude1 胶原蛋白/nmc ，/w 能够/v 迅速/ad 起到/v 凸显/v 身材/n 、/w 加倍/d 英俊/a 的/ude1 功能/n 。/w 以下/f ，/w 就/d 让/v 我们/rr 看看/v 那些/rz 曾经/d 靠/v 穿制服/nz 来/vf 开/v 挂/v 的/ude1 华语/nz 男星/n 吧/y …/w …/w 
【/w 超级/b 专业/n 范儿/nz 组/n 】/w 
“/w 救火/vi [三/m 型/k]/mq 男/b ”/w ：/w 谢霆锋/nr 、/w 余文乐/nr 、/w 安志杰/nr 
在/p 香港/ns ，/w 消防员/nnd 属于/v [香港/ns 保安局/nz]/nz 管辖/v 下/f 的/ude1 编制/vn [第二/m 大/a]/mq 的/ude1 纪律/n 部队/nis ，/w 因为/c 担负/v 着/uzhe 灭火/vn 、/w [紧急/a 救援/vn]/nz 等/udeng 重要/a 职责/n ，/w 所以/c 消防员/nnd 们/k 个/q 个/q 都/d 被/pbei 民众/n 视为/v 英雄/n ，/w 专业/n 度/qv 和/cc 安全感/n 都/d 是/vshi 一流/b 的/ude1 ！/w 《/w [救火/vi 英雄/n]/nz 》/w 中/f ，/w 一/m 开场/vi 就/d 穿着/n 制服/n 接受/v 上级/n 聆讯/nz 的/ude1 谢霆锋/nr 、/w 余文乐/nr 和/cc 安志杰/nr ，/w 登场/vi 就/d 让/v 观众/n 们/k 感觉/n 被/pbei 帅/ng 了/ule [一/d 脸/n]/mq 。/w 接下来/vl 的/ude1 时间/n 里/f ，/w 他们/rr 更是/d 要/v 穿着/n 专业/n 的/ude1 救火/vn 服/v 奔赴/v 火场/n 救难/v ，/w 专业/n 度/qv 爆棚/nz ！/w 许多/mq 女性/n 观众/n 反应/vn ，/w 虽然/c 电影/n 本身/rz 剧情/n 也/d 不错/a ，/w 但/c 印象/n 最/d 深/a 的/ude1 还是/c 几位/n 男主角/nnt 的/ude1 造型/n —/w —/w 喂/v ，/w 帅/ng 成/v 这样/rzv ，/w 你们/rr 的/ude1 家/q 人造/b 吗/y ？/w 
