1月6日/t 下午/t ，/w 副省长/nnt 谢广祥/nr 在/p 省政府/n [副/b 秘书长/nnt]/nnt 吴行/nr 、/w 省/n 红十字会/nis 常务/b 副会长/nnt 王强/nr 陪同/v 下/f ，/w 来/vf 池/ng 走访/v 慰问/vn 部分/n 特困/b 教师/nnt 和/cc 特困/b 群众/n ，/w 代表/nnt 省委/nis 、/w 省政府/n 送/v 上/f 慰问金/n 和/cc 慰问品/n ，/w 并/cc 致/v 以/p 新春/t 的/ude1 问候/vn 和/cc 祝福/vn 。/w 市委/nis 书记/nnt 陈强/nr ，/w 副市长/nnt 桂林/ns 及/cc 市委/nis 秘书长/nnt 晁新/nr 等/udeng 参加/v 走访/vn 慰问/v 。/w 
在/p 池/ng 期间/f ，/w 谢广祥/nr 一行/n 先后/d 看望/v 慰问/vn 了/ule 特困/b 教师/nnt 程根祥/nr 、/w 高/a 时/ng 发/v 和/cc [困难/an 群众/n]/nz 江雪红/nr 、/w 王义根/nr 、/w 罗秀春/nr 、/w 荣宪春/nr 。/w 每/rz 到/v 一户/mq ，/w 谢广祥/nr 都/d 与/cc 群众/n 亲切/a 拉/v 起/vf 家常/n ，/w 询问/v 他们/rr 的/ude1 身体/n 状况/n 、/w 收入/n 来源/n 、/w 子女/n 上学/vi 等/udeng 境况/n ，/w 详细/a 了解/v 大病/v 救助/vn 、/w 助学金/n 等/udeng 各项/r [保障/vn 制度/n]/nz 落实/v 情况/n ，/w 鼓励/v 他们/rr 要/v 在/p [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 带领/vn 下/f ，/w 坚定/a 信心/n 、/w 战胜/v 困难/an 。/w 谢广祥/nr 指出/v ，/w 春节/t 即将/d 来临/vi ，/w [各级/r 党委/nis]/nz 政府/nis 要/v 始终/d 怀着/v 对/p [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 [深厚/a 感情/n]/nz ，/w 把/pba 困难/an 群体/n 的/ude1 冷暖/n 放在心上/nz ，/w 通过/p 多渠道/d 的/ude1 救助/vn 帮扶/vn ，/w 解决/v 好/a 、/w 安排/v 好/a 他们/rr 的/ude1 [生产/vn 生活/vn]/nz ，/w 确保/v [人民/n 群众/n]/nz 过/uguo 一个/mq 欢乐/a 祥和/a 的/ude1 新春佳节/nz 。/w 
陈强/nr 在/p 参加/v 走访/vn 时/ng 向/p 省委/nis 、/w 省政府/n 长期以来/dl 对/p 我市/r 的/ude1 关心/vn 支持/v 表示/vn 感谢/v ，/w 并/cc 简要/ad 介绍/v 了/ule 我市/r [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 情况/n 。/w 陈强/nr 表示/v ，/w 我市/r 将/d 认真/ad 贯彻/v 落实/vn 省委/nis 、/w 省政府/n 部署/v 要求/n ，/w 全面/ad 摸清/v 困难/an 家庭/n 底数/n ，/w 千方百计/dl 帮助/v 他们/rr 解决/v [实际/n 问题/n]/nz ，/w 切切实实/z 做好/v [春节/t 期间/f]/nz [困难/an 群众/n]/nz [生产/vn 生活/vn]/nz 安排/v 。/w 同时/c ，/w 进一步/d 抓好/v 保障/vn 和/cc 改善/v 民生/n [各项/r 工作/vn]/nz ，/w 加大/v [民生/n 工程/n]/nz 建设/v 力度/n ，/w 不断/d 提高/v 救助/vn 保障/v 标准/n ，/w [建立/v 健全/v]/nz 救助/vn 帮扶/v [长效/b 机制/n]/nz ，/w 让/v [广大/b 群众/n]/nz 更好/d 地/ude2 享受/v 改革/vn 发展/vn 的/ude1 成果/n ，/w 更加/d 深切/a 地/ude2 感受到/nz [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 关怀/vn 和/cc 温暖/an 。/w 
