为/p 公务/n 车辆/n 安装/v [北斗/n 卫星/n 定位/vn 系统/n]/nz ，/w 在/p 纪委/nnt 效能办/nz 建立/v 计算机/n 实时/n 跟踪/v 后台/n ，/w 今年/t 开始/v ，/w 庐江县/ns 在/p 安徽/ns 省内/s 首批/n 为/p [公务/n 用车/n]/nz 统一/vn 配备/v 北斗/n [电子/n 监察/vn 系统/n]/nz ，/w 对/p 全县/n 公务/n 车辆/n 进行/vn “/w 全天候/b ”/w 实时/n 监管/vn 。/w 
据介绍/nz ，/w 庐江县/ns [公务/n 用车/n]/nz [电子/n 监察/vn]/nz 平台/n ，/w 由/p [监控/vn 软件/n]/nz 、/w 电脑/n 、/w [显示/v 屏幕/n]/nz 组成/v ，/w 通过/p 与/cc 车辆/n 上/f 安装/v 的/ude1 北斗/n [定位/vn 装置/n]/nz 配合/v 使用/vn ，/w 实现/v 了/ule 车辆/n 轨迹/n 回放/v 、/w 信息/n 查询/v 、/w [车辆/n 定位/vn]/nz 、/w 实时/n 跟踪/vn 等/udeng 功能/n ，/w 监察/v 平台/n 由/p 县/n 纪委/nnt 效能办/nz 设/v 专人/n 管理/vn 。/w 
“/w 监察/v 系统/n 采取/v 以/p 租/v 代/q 建/v 形式/n ，/w 由/p 使用/v 单位/n 分期/d 向/p [电信/n 部门/n]/nz 缴纳/v 费用/n ，/w 前/f 三年/t 为/p 设备/n 基本/a 费/n ，/w 每年/r [三/m 百/m 元/q]/mq 左右/f ，/w 之后/f 按/p 实际/n [流量/n 计费/vn]/nz 。/w 截至/v 2013/m 年底/f ，/w 除/p 上级/n 直/d 管/v 部门/n 已/d 安装/v GPS/x 系统/n 的/ude1 车辆/n 外/f ，/w 全县/n [420/m 辆/q]/mq 公车/n 已/d 全部/m 纳入/v 监管/vn 。/w ”/w 庐江县/ns 北斗/n [电子/n 监察/vn]/nz 平台/n 负责人/nnt 邢邦勇/nr 告诉/v 记者/nnt 。/w 
同时/c ，/w 庐江县/ns 严格/ad [公务/n 用车/n]/nz 管理/v 规定/n ，/w 要求/n 安装/v 北斗/n [电子/n 监察/vn 系统/n]/nz 的/ude1 单位/n 必须/d 建立/v 行车/vn 日志/n ，/w 详细/a 登记/v 车辆/n 使用/v 时间/n 、/w 人员/n 、/w 事由/n 以及/cc 起始/vn 地/ude2 等/udeng 信息/n ，/w 供/vi 北斗/n [电子/n 监察/vn]/nz 轨迹/n 核对/v ，/w 并/cc 定期/d 予以/vx 公示/n 。/w 新华社/nt 电/n （/w 记者/nnt 汤阳/nr ）/w 
