昨日/t ，/w 对于/p 公众/n 关注/v 的/ude1 380亿/m 投资/v 阿房宫/ns [一/d 事/n]/mq ，/w [首创/v 集团/nis]/ntc 回应/vn 称/v ，/w 所谓/v [380/m 亿元/q]/mq 的/ude1 投入/vn 是/vshi 舆论/n 的/ude1 误读/v ，/w 且/c 项目/n 目前/t 也/d 仅/d 是/vshi 一个/mq [框架/n 协议/n]/nz 。/w 
“/w [380/m 亿元/q]/mq 投资/v 阿房宫/ns ”/w 的/ude1 消息/n 曾/d 一度/d 是/vshi 网上/s [热门/a 新闻/n]/nz ，/w 被/pbei 舆论/n 质疑/vn 为/p 烧钱/nz 的/ude1 游戏/n 。/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 除/p 最/d 中心/nis 的/ude1 遗址/n 本/rz 体外/nz ，/w 当地/s 对/p 阿房宫/ns 的/ude1 总/b 规划/n 像/v 年轮/n 一样/uyy 分成/vi 至少/d [三/m 个/q]/mq 层次/n ：/w 核心/n 是/vshi [遗址/n 公园/n]/nz ，/w 外侧/f 是/vshi 建设/v 控制区/n ，/w 最/d 外层/n 是/vshi [文化/n 旅游/vn]/nz 板块/n —/w —/w 也/d 就是/v “/w [380/m 亿元/q]/mq ”/w 累计/vd 投资/vn 的/ude1 对象/n 。/w 
[陕西省/ns 西咸/nz 新区/n 沣/nz 东新城/nz 管委会/nis]/nt 策划/vn 宣传/v 局/n 主任/nnt 张雷/nr 对/p [北京/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 表示/v ，/w 无论是/c [遗址/n 公园/n]/nz 还是/c 最/d 外层/n 的/ude1 [文化/n 旅游/vn]/nz 板块/n ，/w 目前/t 都/d 仍/d 在/p 审批/v 规划/n 阶段/n ，/w 始终/d 没有/v 投入/vn 建设/vn 。/w 至于/p 这/rzv 是否/v 和/cc 上层/f [领导/n 批示/n]/nz 有关/vn ，/w 他/rr 表示/v 并不/d 清楚/a 。/w 
回应/vn 
380亿/m 是/vshi 媒体/n 误读/v 
声明/n 中/f 称/v ，/w “/w 阿房宫/ns [文化/n 旅游/vn 产业/n]/nz 基地/nis ”/w 《/w [总体/n 规划/n]/nz 》/w 编制/vn 完成/v 后/f ，/w 将/d 举行/v 专家/nnt 评审会/nz 对/p 《/w [总体/n 规划/n]/nz 》/w 进行/vn 严格/ad 评审/vn ，/w 修改/v 后/f 的/ude1 《/w [总体/n 规划/n]/nz 》/w 将/d 上报/vi 西安市/ns 和/cc [西咸/nz 新区/n]/nz 规划/n 部门/n 审批/vn ，/w 如果/c 得到/v 正式/ad 批准/v ，/w 将/d 按照/p 国家/n 关于/p 土地/n 出让/v 的/ude1 招/v 、/w 拍/v 、/w 挂/v 要求/n 和/cc [法定/b 程序/n]/nz ，/w 对/p “/w 阿房宫/ns [文化/n 旅游/vn 产业/n]/nz 基地/nis ”/w 《/w [总体/n 规划/n]/nz 》/w 中/f 的/ude1 各个/rz 产业/n 地块/n 进行/vn 逐一/d 出让/v 。/w 
[首创/v 集团/nis]/ntc 表示/v ，/w “/w 阿房宫/ns [文化/n 旅游/vn 产业/n]/nz 基地/nis ”/w 项目/n 目前/t 只是/d 一个/mq 框架/n [合作/vn 协议/n]/nz ，/w 且/c 经/p 与/cc 西安/ns 方面/n 协商/vn ，/w 已经/d 暂停/v 实施/vn 。/w 
争议/vn 
打造/v 一个/mq 阿房宫/ns 旅游区/n 
“/w [380/m 亿元/q]/mq 投资/vn ”/w 源于/v 一则/c [合作/vn 协议/n]/nz 。/w 根据/p 《/w 华商报/nz 》/w 报道/v ，/w 2013年6月7日/t ，/w [西咸/nz 新区/n]/nz [沣/nz 东新城/nz]/nz 和/cc [北京/ns 首都/n 创业/vn 集团公司/nis]/nt 签订/v [合作/vn 协议/n]/nz ，/w 计划/n 累计/vd 投入/v [380/m 亿元/q]/mq ，/w 建设/vn “/w 首创/v 阿房宫/ns [文化/n 旅游/vn 产业/n]/nz 基地/nis ”/w 。/w 
本次/r 签约/vi 的/ude1 内容/n ，/w 主要/b 是/vshi ：/w 首创/v [华夏/n 基金/n]/nz 为/p 沣/nz [东/f 发展/vn 集团/nis]/nt 信用/n 融资/vn [30/m 亿元/q]/mq ，/w 用于/v 阿房宫/ns 区域/n 的/ude1 征地/vn 拆迁/v 和/cc 国家/n [遗址/n 公园/n]/nz 的/ude1 建设/vn ；/w 双方/n 合作/vn 成立/vi 阿房宫/ns 基金/n ，/w 阿房宫/ns 基金/n 总规模/nz [100/m 亿元/q]/mq ，/w 首期/n 引导/v 资金/n [20/m 亿元/q]/mq ，/w 该/rz 基金/n 将/d 主要/b 用于/v 投资/vn 建设/vn “/w 首创/v 阿房宫/ns [文化/n 旅游/vn 产业/n]/nz 基地/nis ”/w ，/w 项目/n 首期/n [用地/n 面积/n]/nz [1000/m 亩/q]/mq 。/w “/w 首创/v 阿房宫/ns [文化/n 旅游/vn 产业/n]/nz 基地/nis ”/w 主要/b 发展/v [文化/n 创意/n 产业/n]/nz 、/w 艺术家/nnt 工作室/nis 、/w 特色/n 商业/n 、/w 园林式/b 酒店/nis 、/w [现代/ntc 服务业/n]/nz 和/cc [人文/n 旅游/vn]/nz ，/w 并/cc 建设/v 博物馆/nis 、/w 艺术中心/nis 、/w 会议中心/nis 、/w 演艺/n 中心/nis 、/w [文化/n 交流/vn]/nz 中心/nis 等/udeng [文化/n 旅游/vn]/nz 类/q 公益/n 项目/n ，/w 累计/v 总投资/nz 将/d 达到/v [380/m 亿元/q]/mq 人民币/n 。/w 
引起/v 舆论/n 质疑/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 打造/v 一个/mq 新/a “/w 阿房宫/ns ”/w 的/ude1 同时/c ，/w 遗址/n 附近/f 一个/mq 已/d 运营/vn 13年/t 、/w 投资/vn [2/m 亿元/q]/mq 建成/v 的/ude1 人造/b 景点/n 阿房宫/ns 景区/n 将/d 被/pbei 拆除/v 。/w 
此/rzs 消息/n 一经/d 发布/v 就/d 在/p 网络/n 上/f 引起/v 不/d 小/a 的/ude1 舆论/n 风波/n ，/w 这/rzv 是/vshi 一次/mq “/w 烧钱/nz ”/w 的/ude1 游戏/n ？/w 是/vshi 同一/b 主题/n 下/f 的/ude1 大规模/b 重复建设/v ？/w 还是/c 企图/v 靠/v 开发/vn 遗址/n 抬升/nz 周边/n 地价/n 的/ude1 行为/n ？/w 一家/n [门户/n 网站/n]/nz 甚至/d 为此/bl 制作/v 了/ule 网络/n 专题/n “/w 钱/n 烧/vi 阿房宫/ns ”/w 。/w 
为此/bl ，/w [西安市/ns 政府/nis 新闻办/nis]/nt 特意/d 在/p 2013年8月/t 辟谣/v ，/w 称/v 政府/nis 从未/d 研究/vn 过/uguo 重建/v 阿房宫/ns 项目/n 。/w 
相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w “/w 阿房宫/ns [文化/n 旅游/vn 产业/n]/nz 基地/nis ”/w 项目/n 位于/v [阿房宫/ns 遗址/n]/nz 保护/v 规划/n 的/ude1 [建设/vn 控制/vn 地带/n]/nz 之外/f ，/w 与/cc [阿房宫/ns 遗址/n]/nz 本体/n 和/cc [国家/n 文物局/nis]/nto 批准/v 的/ude1 阿房宫/ns [考古/n 遗址/n 公园/n]/nz 不/d 在/p 一个/mq 地理位置/gg ，/w 是/vshi 两回事/n 。/w 目前/t ，/w 这个/rz 项目/n 尚未/d 得到/v 政府/nis [相关/vn 部门/n]/nz 批准/v 。/w 
至于/p “/w [380/m 亿元/q]/mq ”/w ，/w 则/d 完全/ad 是/vshi 企业/n 的/ude1 一种/mq [商业/n 运作/vn]/nz 行为/n 。/w 此/rzs [项目/n 建设/vn]/nz 是否/v 需要/vn [1000/m 亩/q]/mq 土地/n ，/w 是否/v 需要/vn 投资/vn [380/m 亿元/q]/mq ，/w 待/vi 项目/n 上报/vi 后/f ，/w 政府/nis 将/d 组织/n [相关/vn 部门/n]/nz 作/v 科学/n 的/ude1 论证/vn 。/w 
