据/p 日本/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 日本/ns 外交/n 、/w 安全/an 保障/v 政策/n 的/ude1 司令塔/nz —/w —/w [国家/n 安全/an]/nz 保障/v 会议/n (/w NSC/x )/w 的/ude1 事务局/nis ，/w “/w [国家/n 安全/an]/nz 保障局/nis ”/w 7日/t 已经/d 成立/vi ，/w 并/cc 安排/v 了/ule [67/m 名/q]/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 。/w 安倍/nrf 已经/d 将/d 首届/b 局长/nnt 的/ude1 任命/vn 书/n 交/v 予/vg 前/f 外务/n 事务/n 次官/nnt 、/w [内阁/n 官房/nz]/nz 参与/v 谷内正太郎/nrf 。/w 
日本/ns 官房长官/n 菅义伟/nr 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng ，/w 就/d 设置/v “/w 安保/n 局/n ”/w 的/ude1 意义/n 表示/v ，/w 此举/rzv 意在/v 打破/v 自下而上/al 的/ude1 [信息/n 传递/v]/nz 及/cc [领导/n 方式/n]/nz ，/w 统一/vn 于/p 首相/nnt 官邸/n 、/w [强有力/bl 地/ude2]/nz 支持/v 首相/nnt 领导/n 。/w 
礒/nz 崎/ng 阳辅/nz 但/c 担任/v 日本/ns [国家/n 安全/an]/nz 保障/v 会议/n 首相/nnt 辅佐/v 官/n 。/w 安全/an 保障局/nis 次/qv 长/a 将/d 启用/v 外务省/nt 出身/v 的/ude1 兼/v 原/b 信/n 克/q 和/cc 防卫省/nz 出身/v 的/ude1 高见泽/nr 将/d 林/ng 。/w 包括/v 自卫/vn 官/n (/w 武官/nnt 组/n )/w 在/p 内/f ，/w [3/m 名/q]/mq 审议/v 官/n 下面/f 设置/v 总括/v 、/w 战略/n 、/w 情报/n 、/w 同盟/nis 友好/a 国/n 、/w 中国/ns  朝鲜/nsf 和/cc 其他/rzv 地区/n [6/m 个/q]/mq 部门/n 。/w 
礒/nz 崎/ng 阳辅/nz 出身/v 日本/ns 总务省/nz ，/w 曾/d 两次/mq 当选/v 参议院/nis 议员/nnt 。/w 2012/m 年底/f 第二次/mq [安倍/nrf 内阁/n]/nz 成立/vi 时/ng 就任/v 首相/nnt 辅佐/v 官/n ，/w 并/cc 全面/ad 参与/v 日本/ns “/w [国家/n 安全/an]/nz 保障/v 会议/n ”/w 设置/v 法案/n 的/ude1 制定/vn 工作/vn 。/w 
