毛泽东/nr 与/cc 李银桥/nr （/w 资料/n 图/n ）/w 
这时/rzt ，/w 周恩来/nr 轻手轻脚/dl 地/ude2 走/v 了/ule 进来/vf ，/w 毛泽东/nr 抬头/vi 问道/vi ：/w “/w 什么事/nz ？/w ”/w 
“/w 我/rr 想来/v 谈谈/v 钟松/nr ，/w 谈谈/v 敌人/n 的/ude1 [36/m 师/ng]/mq 。/w ”/w 周恩来/nr 近/a 前/f 答话/vi 。/w 
毛泽东/nr 却/d 皱起/nz 眉/n 来说/uls ：/w “/w 你/rr 来得/vi 不是/c 时候/n 呀/y ！/w ”/w 
周恩来/nr 一怔/v ，/w 还/d 没/d 明白/v 毛泽东/nr 的/ude1 意思/n ，/w 毛泽东/nr 又/d 说/v ：/w “/w 我/rr 要/v 去/vf 解手/v …/w …/w ”/w 说/v 罢/v 抓起/v 两张/mq 纸/n 就/d 大步/d 向/p 外/f 走/v ，/w 走到/vf 门口/s 交代/v 李银桥/nr ，/w “/w 你/rr 拿/v 把/pba 铁锹/n 帮/v 我/rr 去/vf 挖坑/vn 。/w ”/w 
周恩来/nr 把/pba 自己/rr 带来/v 的/ude1 手电筒/n 递给/v 李银桥/nr ：/w “/w 你们/rr 去/vf 吧/y ，/w 我/rr 在/p 这里/rzs 等/udeng 。/w ”/w 
李银桥/nr 拿着/vf 手电筒/n ，/w 在/p 院子/n 里/f 找/v 了/ule 把/pba 铁锹/n ，/w 紧跟着/d 毛泽东/nr 身后/f 出/vf 了/ule 村/n ，/w 用/p 手电筒/n 照着/p 路/n ，/w 一直/d 走到/vf 一块/s 野地/n 里/f 。/w 
院子/n 里/f 有/vyou 个/q 小/a 厕所/n ，/w 李银桥/nr 不知/v 毛泽东/nr 为什么/ryv 要/v 到/v 野外/s 来/vf 。/w 
村/n 外/f 的/ude1 野地/n 又/d 湿/a 又/d 潮/n ，/w 四周/f 静悄悄/z 的/ude1 ，/w 只有/c 夜空/n 的/ude1 星星/n 在/p 天上/s 眨/v 着/uzhe 眼睛/n ，/w 再/d 有/vyou 就是/v 村/n 上/f 传来/v 的/ude1 [几/d 声/qv]/mq 狗叫/nz …/w …/w 毛泽东/nr 找/v 了/ule [一/d 处/n]/mq 土坡/n ，/w 指/v [一/d 指/v]/mq 坡/n 下/f 说/v ：/w “/w 就/d 在/p 这里/rzs 吧/y 。/w ”/w 
毛泽东/nr 站/vi 过去/vf 试/v 了/ule 试/v ：/w “/w 嗯/e ，/w 好么/nz ，/w 很好/ad 。/w ”/w 
毛泽东/nr 蹲下/v 去/vf 解手/v ，/w 可能/v 是/vshi [大便/n 困难/an]/nz ，/w 李银桥/nr 听/v 他/rr 很/d 费力/a 地/ude2 直/d 憋气/a …/w …/w 
李银桥/nr 站/vi 在/p 一旁/f 小声/vd 问/v ：/w “/w 费/n 劲儿/n 吗/y ？/w ”/w 
“/w 不妨/d 事/n ！/w ”/w 毛泽东/nr 缓/a 了/ule 一大/n 口气/n 说/v ，/w “/w 用/p 手电/n 照/v 一下/mq ，/w 我/rr 吸/v 支/q 烟/n 。/w ”/w 
李银桥/nr 打/v 亮/vi 手电/n ，/w 引得/v 村/n 上/f 的/ude1 狗/n 又叫/v 了/ule 起来/vf 。/w 毛泽东/nr 说/v ：/w “/w 胡宗南/nr 还/d 不如/v 这/rzv 村/n 上/f 的/ude1 狗/n 哩/y ！/w ”/w 
毛泽东/nr 吸着/nz 烟/n ，/w 烟头/n 燃着/v 的/ude1 红/a 点儿/q 在/p 黑夜/n 中/f 时/ng 明/ag 时/ng 暗/a 地/ude2 闪现/v 着/uzhe …/w …/w 
“/w 你/rr 不解/v 手/n ？/w ”/w 毛泽东/nr 蹲着/nz 问/v 。/w 
“/w 我/rr 现在/t 不解/v 。/w ”/w 李银桥/nr 站/vi 着/uzhe 说/v ，/w “/w 你/rr 拉屎/nz 我/rr 也/d 拉屎/nz ，/w 万一/m 有/vyou 了/ule 敌情/n 怎么办/ryv ？/w ”/w 
毛泽东/nr 在/p 暗中/d 笑道/v ：/w “/w 你/rr 警惕性/n 很高/d 么/y ！/w ”/w 
听到/v 毛泽东/nr 还/d 在/p 笑/v ，/w 李银桥/nr 又/d 说/v ：/w “/w 意想不到/vl 的/ude1 事情/n 总会/nis 发生/v ，/w 关键/n 是/vshi 思想/n 上/f 每时每刻/bl 必须/d 有所/v 警惕/vn ，/w 有所准备/v 。/w ”/w 
“/w 讲/v 得/ude3 好么/nz ！/w ”/w 毛泽东/nr 在/p 暗中/d 说/v ，/w “/w 胡必成/nr 说/v 你/rr 的/ude1 记性好/nz ，/w 没有/v 白/a 夸/v 你/rr ！/w ”/w 
李银桥/nr 一时/d 不知/v 再说/c 什么/ry ，/w 毛泽东/nr 也/d 就/d 不再/d 说话/vi 了/ule 。/w 
又/d 过/uguo 了/ule 好/a 长/a [一段/mq 时间/n]/nz ，/w 毛泽东/nr 就/d 那么/c 不声不响/vl 地/ude2 一直/d 蹲着/nz ，/w 四周/f 静/a 得出/v 奇/ag ，/w 就/d 连/ulian 风吹草动/n 的/ude1 声音/n 也/d 能/v 听得/v 清清楚楚/z …/w …/w 毛泽东/nr 终于/d 站/vi 起身/vi 来/vf 了/ule ，/w 李银桥/nr 立刻/d 上前/vi 、/w 打/v 亮/vi 手电/n 、/w 用/p 铁锹/n 将/d 土坑/n 填平/v 。/w 
两个人/mq 开始/v 往/p 回/v 走/v ，/w 李银桥/nr 忍不住/v 问/vn ：/w “/w 你/rr 为什么/ryv 不/d 在/p 院子/n 里/f 的/ude1 厕所/n 大便/n 呢/y ？/w ”/w 
“/w 我/rr 嫌/v 它/rr 臭/a ！/w ”/w 由于/p 看/v 不/d 清/tg 毛泽东/nr 的/ude1 脸/n ，/w 只/d 听/v 他/rr 这么/rz 说/v 。/w 
李银桥/nr 又/d 问/v ：/w “/w 在/p 延安/ns 你/rr 跟/p 老乡/n 们/k 聊天/vi 时/ng 用/p 手/n 捏/v 大粪/n ，/w 怎么/ryv 不/d 嫌/v 臭/a 呀/y ？/w ”/w 
“/w 此一时/n ，/w 彼一时/bl 也/d 。/w ”/w 毛泽东/nr 边/k 走边/n 说/v ，/w “/w 银桥/nz 呀/y ，/w 你/rr 是/vshi 在/p 么/y 时候/n 考虑/v 问题/n 呀/y ？/w ”/w 
“/w 躺下/v 睡/vn 不/d 着/uzhe 的/ude1 时候/n 。/w ”/w 李银桥/nr 回答/v 。/w 
