据/p 台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 报道/v ，/w 台南市/ns 南区/ns 一名/mq 黎姓/nz 女子/n ，/w 疑/vg 因/p 母亲/n 索取/v 房产/n ，/w 割/v 腕/ng 自杀/vi ，/w “/w [行政/n 执行/v 署/ng]/nz ”/w 6日/t 会同/v 警方/n [强制/vd 执行/v]/nz ，/w 才/d 发现/v 黎/b 女/b 死亡/vi 超过/v 一周/mq 。/w 
台南市/ns 警局/n 第六/m 分局/nis 及/cc 黎/b 女/b 胞妹/n ，/w [昨天/t 下午/t]/nz 赴/v 南区/ns [强制/vd 执行/v]/nz 房产/n 索回/nz ，/w 打开/v 反锁/nz 大门/n 后/f ，/w 房/n 内/f 传出/v 阵阵/q 恶臭/n ，/w 才/d 发现/v 一名/mq 妇人/n 陈尸/nr 屋内/s ，/w 尸体/n 旁/f 有/vyou 一把/mq 菜刀/n ，/w 手腕/n 有/vyou 刀伤/n 。/w 
警方/n 今天/t 指出/v ，/w 死者/n 就是/v 被/pbei 执行/v 对象/n 的/ude1 黎/b 女/b ，/w 发现/v 时/ng 五官/n 腐坏/nz ，/w 初/f 估/v 死亡/vn 时间/n 超过/v [1/m 周/qt]/mq ，/w 初步/d 排除/v 他/rr 杀/v 。/w 
警方/n 调查/vn ，/w 黎/b 女/b 居住/v 处/n 是/vshi 黎/b 女/b 母亲/n 所有/b ，/w 黎母/ns 和/cc 死者/n 妹妹/n 居住/v ，/w 黎女疑/nr 因/p 母亲/n 要/v 索回/nz 房产/n ，/w 足不出户/vl ，/w 连黎/nr 女/b 儿子/n 想/v 要/v 连络/nr 母亲/n ，/w 都/d 找/v 不到/v 人/n ，/w 曾/d 到/v 派出所/nis 报案/vi 协/vg 寻/v ，/w 未/d 料/n 黎/b 女/b 在/p 屋内/s 自杀/vi 。/w 
