梁家树/nr 
曾励珍/nr 
（/w 新快报/nz 记者/nnt 曾/d 乐/a ）/w 百岁/q 六/m 叔/n 邵逸夫/nr 自/p 本/rz 月初/t 入院/vi 后/f ，/w 一直/d 留/v 院/n ，/w 更/d 有/vyou 报道/v 指/v 他/rr 现在/t 要/v 靠/v 仪器/n 呼吸/v ，/w 健康/a 状况/n 令人/v 担心/vn 。/w 其实/d 六/m 叔/n 数/n 年前/t 有感/v 自己/rr 年事已高/vl ，/w 已/d 部署/v 太太/n 方逸华/nr 接班/vi ，/w 但/c 去年六/t 叔/n 和/cc 儿子/n 忽然/d 在/p 颁奖/vn 礼/n 上/f “/w 破冰/v ”/w （/w 关系/n 冷淡/a 的/ude1 意思/n ）/w ，/w 令/v [香港/ns 无线/b 电视台/nis]/nt （/w 简称/v “/w 无线/b ”/w ）/w 这个/rz 百亿/m 王国/n 主席/nnt 之/uzhi 位/q 再生/vn 变数/n 。/w 
而/cc 一向/d 心中有数/vl 的/ude1 六/m 婶/n 方逸华/nr 为/p 稳定/an 军心/n ，/w 以/p 求/v 顺利/ad 过渡/vn ，/w 今年/t 开春/v 破例/vn 向/p 无线/b 多/a 位/q 高层/n “/w 派/v 糖/n ”/w ，/w 升职/vn 兼/v 加薪/v 。/w 不过/c 由于/p 分/qt 食/v 不均/a 而/cc 节外生枝/vl 。/w 据知/nz ，/w 现任/v 无线/b 戏剧/n 制作/v 总监/nnt 的/ude1 曾励珍/nr （/w 珍/ag 姐/n ）/w ，/w 不满/an 以往/t 低/a 自己/rr 一级/b 的/ude1 梁家树/nr 连/ulian 升/v 两级/mq ，/w 一怒之下/dl 想/v 辞职/vn 。/w 最后/f 虽然/c 六/m 婶/n 摆平/v 事件/n ，/w 但是/c 分别/d 手握/v 不少/m 花旦/nnt 、/w 小生/nnt 的/ude1 曾/d 、/w 梁/n 两人/mq 却/d 不时/d 过/uguo 招/v ，/w 在/p 拍摄/v 厂/n 期/qv 、/w 艺员/nnt 档期/n 等/udeng 方面/n 斗/v 得/ude3 你死我活/al 。/w 
