中新社/nt 旧金山/nsf 1月6日/t 电/n (/w 记者/nnt 刘丹/nr )/w [美国/nsf 联邦/n 调查局/nis]/nto FBI/x 在/p 6日/t 举行/v 的/ude1 [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f 摆/v 了/ule 乌龙/r ，/w 其/rz 向/p 媒体/n 公布/v 的/ude1 [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领事馆/nis]/nt 纵火/vi 案/ng 嫌犯/n 姓名/n 有/vyou 误/v ，/w 致使/v 媒体/n 和/cc 法庭/nis 文件/n 均/d 出现/v 错误/n 。/w 中新社/nt 记者/nnt 6日/t 从/p [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领事馆/nis]/nt 获得/v 独家/d 证实/v ，/w 该/rz 嫌犯/n 正确/a 中文/nz 名字/n 为/p 冯/nz 严丰/nr ，/w 拼音/n 应/v 为/p YanfengFeng/x 。/w 
此前/t ，/w FBI/x 在/p 向/p 媒体/n 公布/v 嫌疑人/n 信息/n 时/ng 说/v 该/rz 男子/n 姓名/n 为/p “/w YanFeng/x ”/w ，/w 中文/nz 媒体/n 有的/rz 据此/d 翻译/v 为/p 冯岩/nr ，/w 有的/rz 称/v 冯彦/nr 。/w 记者/nnt 6日/t 从/p [旧金山/nsf 联邦/n 地区/n 法庭/nis]/nt 获得/v 的/ude1 起诉/vn 该/rz 嫌犯/n 的/ude1 法庭/nis 文件/n 上/f 也/d 看到/v 其/rz 名字/n 仍/d 为/p “/w YanFeng/x ”/w ，/w 鉴于/p 起诉/v 文件/n 的/ude1 严肃性/n ，/w 名字/n 的/ude1 错误/n 显然/ad 是/vshi 一个/mq 重大/a 硬伤/nz ，/w 但/c 目前/t 仍/d 不/d 清楚/a 法庭/nis 是否/v 以及/cc 何时/ryt 会/v 修正/vn 该/rz 文件/n 。/w 
由于/p “/w YanfengFeng/x ”/w 的/ude1 后/f 两个/mq 字音/n 和/cc 拼写/v 相同/a ，/w 有/vyou 华人/n 认为/v ，/w 不/d 熟悉/v 汉语/gi 名字/n 的/ude1 FBI/x 漏掉/v 一个/mq “/w feng/x ”/w 字/n 当/p 是/vshi 忙/v 中/f 出错/vi ，/w 应/v 属于/v [无心/vi 之/uzhi 过/uguo]/nz 。/w 记者/nnt 6日/t 多次/mq 致电/v [FBI/x 驻/v 旧金山/nsf 地区/n 办公室/nis]/nt 发言人/nnt ，/w 均/d 无人/b 接/v 听/v ，/w 截至/v 发稿/vn 时/ng 该/rz 发言人/nnt 也/d 未/d 回复/v 记者/nnt 电话/n 留言/n 和/cc 邮件/n 提出/v 的/ude1 置评/v 请求/vn 。/w 
[当地/s 时间/n]/nz 1月1日/t 晚/tg ，/w 一个/mq 从/p 停放/v 在/p [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领馆/nis]/nt 门前/s 面包车/n 内/f 下来/vf 的/ude1 人/n 拎着/v [两/q 桶/q]/mq 汽油/n 泼/v 向/p 总领馆/nis 正门/n 并/cc 点火/vi 焚烧/v ，/w 致使/v 总领馆/nis 正门/n 严重/a 损毁/v 。/w 据知/nz ，/w 该案/r 的/ude1 嫌犯/n 冯/nz 严丰/nr 2004年/t 获得/v [美国/nsf 绿卡/n]/nz 。/w 
