人民网/nz 讯/ng 近日/t ，/w [安徽省/ns 质/ng 监/vg 局/n]/nto 公布/v 了/ule 2013/m 年度/n “/w 安徽省/ns [卓越/a 绩效/n]/nz 奖/n ”/w 获奖/vn [企业/n 名单/n]/nz 。/w 2013/m 年度/n 全省/n 共有/v [65/m 家/q]/mq 企业/n 获/v “/w 安徽省/ns [卓越/a 绩效/n]/nz 奖/n ”/w ，/w 其中/rz 无为县/ns 有/vyou [5/m 家/q]/mq 企业/n 荣登/v 该/rz 榜/n 单/b ，/w 该/rz [5/m 家/q]/mq 企业/n 分别为/v ：/w [安徽/ns 华宇/nr 电缆/n 集团/nis 有限公司/nis]/ntc 、/w [安徽/ns 华海/nr 电缆/n 集团/nis 有限公司/nis]/nt 、/w [安徽/ns 华源/ntc 电缆/n 集团/nis 有限公司/nis]/nt 、/w [安徽/ns 渡江/vi 电缆/n 集团/nis 有限公司/nis]/ntc 、/w [安徽/ns 天龙/nz 电器/n 线缆/n 集团/nis 有限公司/nis]/ntc 。/w 截止/vi 目前/t ，/w 该县/r 共有/v [16/m 家/q]/mq 企业/n 荣获/v “/w 安徽省/ns [卓越/a 绩效/n]/nz 奖/n ”/w ，/w 获奖/vn 数/n 与/cc 获奖/vn 总数/n 位列/v 全省/n 县级/b 第一/m 。/w 
据/p 了解/v ，/w “/w 安徽省/ns [卓越/a 绩效/n]/nz 奖/n ”/w 是/vshi 省/n 质/ng 监/vg 局/n 2011年/t 开始/v 设立/vn 的/ude1 质量/n 荣誉/n ，/w 是/vshi 授予/v 我省/n 具有/v 独立/a [法人/nnt 资格/n]/nz ，/w 积极/ad 实施/v [卓越/a 绩效/n 管理/vn 模式/n]/nz ，/w 并/cc 取得/v 较为/d 突出/a 的/ude1 质量/n 、/w 经济效益/n 或/c 社会效益/n 的/ude1 单位/n ，/w 旨在/v 鼓励/vn 和/cc 引导/v 广大/b [企事业/n 单位/n]/nz 积极/ad 采用/v 《/w [卓越/a 绩效/n 评价/vn 准则/n]/nz 》/w 国家标准/n ，/w 建立/v 和/cc 实施/v [卓越/a 绩效/n 管理/vn 模式/n]/nz ，/w 提高/v 产品/n 、/w 工程/n 和/cc 服务质量/gi ，/w 增强/v 我省/n 经济/n 的/ude1 综合/vn 竞争力/n 。/w 该/rz 奖/n 设/v “/w 安徽省/ns [卓越/a 绩效/n]/nz 奖/n ”/w 和/cc “/w 安徽省/ns [卓越/a 绩效/n]/nz 管理/v [先进/a 个人/n]/nnt ”/w 两个/mq 奖项/n ，/w 全省/n 第一/m 、/w 二/m 、/w 三/m 产业/n 的/ude1 [企事业/n 单位/n]/nz 及其/cc 从业者/n 均可/v 申报/vn 。/w （/w 王良琪/nr 丁以胜/nr ）/w 
