人民网/nz 讯/ng 近日/t ，/w [安徽省/ns 天长市/ns 水文/n 中心站/nis]/nt 正式/ad 破土/vi 开工/vi 。/w 该/rz 站/vi 的/ude1 建设/vn 将/d 进一步/d 完善/v 天长市/ns 的/ude1 水文/n 基础设施/gi ，/w 提高/v 水文/n 监测/vn 预报/v 能力/n ，/w 更好/d 地/ude2 服务/vn 当地/s [社会/n 经济/n]/nz 建设/vn 。/w 
新建/v 的/ude1 [天长市/ns 水文/n 中心站/nis]/nt 为/p [国家/n 重点/n]/nz 水文站/nis ，/w 地处/v 该市/r 白塔河/nz 北岸/s 良种场/nis 境内/s ，/w 占地/v [2/m ./w 5/m 亩/q]/mq ，/w [资金/n 来源/n]/nz 为/p [淮河/ns 入江/nz 水道/n]/nz （/w 安徽/ns 天/qt 长/a 段/q ）/w 整治/vn 和/cc 川桥河/nz 综合治理/vl 项目/n ，/w 总投资/nz [500/m 万元/q]/mq 。/w 建设/v 内容/n 主要/b 有/vyou ：/w 水情/n 自动/d 测报/nz 系统/n 、/w 河道/n 测流/nz 设施/n 、/w [水文/n 观测/vn]/nz 场/qv 、/w 墒情/n 监测/v 室/n 、/w 办公/vn 及/cc 管理/v 设施/n 。/w 
[天长市/ns 水文/n 中心站/nis]/nt 建成/v 投入/vn 运行/vn 后/f ，/w 可/v 为/p 当地/s [城市/n 规划/n]/nz 、/w 防汛/vn 抗旱/vn 、/w [工程/n 建设/vn]/nz 、/w [水资源/n 管理/vn]/nz 等/udeng 提供/v 第一手/b 基础/n 资料/n 。/w （/w 吴正东/nr 李炳旺/nr ）/w 
