[当地/s 时间/n]/nz 1月5日/t ，/w [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领馆/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 开始/v 安装/vn 临时/b 正门/n ，/w 清理/v 内外/f 墙面/nz 和/cc 地面/n 。/w 1月1日/t 晚间/t 9时25分/t ，/w 有人/r 向/p 领馆/nz 正门/n 泼撒/nz 汽油/n 并/cc 点火/vi ，/w 致/v 正门/n 、/w 国徽/n 、/w 领馆/nz 铭牌/n 、/w 石狮子/nz 和/cc 墙面/nz 等/udeng 严重/a 损毁/v 。/w 中新社/nt 发/v 陈钢/nr 摄/vg 
据/p 外/f 媒/ng 报道/v ，/w [美国/nsf 联邦/n 调查局/nis]/nto (/w FBI/x )/w [当地/s 时间/n]/nz 6日/t 宣布/v 逮捕/vn 了/ule 在/p [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领馆/nis]/nt 纵火/vi 案/ng 嫌犯/n ，/w [39/m 岁/qt]/mq 的/ude1 华裔/n 男子/n 冯岩/nr (/w 音译/n ，/w YanFeng/x )/w 。/w FBI/x 探员/nz 在/p 通报/v [旧金山/nsf 中/f 领馆/nz]/nt 纵火/vi 嫌犯/n 情况/n 时/ng 表示/v ，/w 嫌犯/n 称/v 有/vyou “/w 神秘/a 声音/n ”/w 告诉/v 自己/rr 这么/rz 做/v 。/w 
据悉/v ，/w 冯岩/nr 将/d 被/pbei 联邦/n 以/p 破坏/v 外国/n 领馆/nz 和/cc 纵火/vi 两项/mq 罪名/n 起诉/v 。/w 负责/v 此案/r 的/ude1 [联邦/n 调查局/nis]/nto 特工/nnd 戴维·约翰逊/nrf 表示/v ，/w 本案/r 不/d 涉及/v [恐怖/a 袭击/vn]/nz 、/w 政治/n 和/cc 人权/n 问题/n 。/w 
[美国/nsf 联邦/n 调查局/nis]/nto 6日/t 上午/t 发布会/n 公布/v ，/w [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领馆/nis]/nt 纵火/vi 案/ng 被捕/vi 嫌犯/n 名/q 冯岩/nr (/w 音译/n ，/w YanFeng/x )/w ，/w [39/m 岁/qt]/mq ，/w 是/vshi 持有/v [美国/nsf 绿卡/n]/nz 的/ude1 [中国/ns 公民/n]/nz 。/w 据悉/v ，/w 冯岩/nr 系/v 拨打/v 911/m 主动/ad 自首/vi ，/w 动机/n 不明/v 。/w 嫌犯/n 被/pbei 控/v [2/m 项/q]/mq 罪名/n ，/w 已/d 被/pbei 移交/v 联邦/n 当局/n 。/w FBI/x 介绍/v ，/w 冯岩/nr 自首/vi 后/f ，/w 被/pbei [旧金山/nsf 湾/ng 区/n]/ns 戴利城/nz 警方/n 逮捕/v 。/w FBI/x 表示/v ，/w 目前/t 调查/v 结果/n 显示/v ，/w 纵火/vi 与/cc [恐怖/a 袭击/vn]/nz 没有/v 联系/vn 。/w 
据悉/v ，/w 冯岩/nr 告诉/v FBI/x 调查者/nz ，/w 他/rr 之所以/c 对/p 旧金山/nsf 总领馆/nis 纵火/vi ，/w 是因为/c 他/rr 听见/v 的/ude1 声音/n 讲/v 的/ude1 是/vshi 中文/nz ，/w 因此/c 才/d 决定/v 前往/v 总领馆/nis 纵火/vi 。/w 
FBI/x [新闻/n 发布会/n]/nz 后/f ，/w [旧金山/nsf 领馆/nz]/nt 发表声明/v 表示/vn ，/w 中方/n 注意到/v 美方/n 为/p 处置/vn 此次/rz 纵火/vi 事件/n 所/usuo 做/v 努力/ad ，/w 要求/n 美方/n 依法/d 严惩/v 肇事者/n 。/w 中方/n 将/d 继续/v 密切/ad 关注/v 案件/n 审理/v 后续/vn 进展/vn ，/w 并且/c 要求/n 美方/n 认真/ad [吸取/v 教训/n]/nz ，/w 切实/ad 采取/v 有效/a 措施/n 维护/v [中国/ns 外交/n]/nz 、/w [领事/nnt 人员/n]/nz 和/cc 机构/n 的/ude1 安全/an 和/cc 尊严/n ，/w 确保/v 类似/a 事件/n 不再/d 发生/v 。/w 
[中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领馆/nis]/nt 的/ude1 消息/n 称/v ，/w 元旦/t 晚/tg 21时25分/t ，/w [1/m 名/q]/mq 男子/n 从/p 停靠/v 在/p 总领馆/nis 正/d 门前/s 的/ude1 面包车/n 下来/vf ，/w 将/d [两/q 桶/q]/mq 汽油/n 泼/v 向/p 正门/n ，/w 点火/vi 燃烧/v ，/w 造成/v 正门/n 、/w 国徽/n 、/w 标志牌/n 、/w 墙面/nz 和/cc 石狮子/nz 严重/a 损毁/v 。/w 
纵火/vi 案/ng 发生/v 后/f ，/w [旧金山/nsf 警察局/nis]/nt 加强/v 了/ule 对/p 总领馆/nis 的/ude1 安全/an 保护/vn ，/w [24/m 小时/n]/mq 有/vyou 一辆/mq 警车/n 在/p 领馆/nz 附近/f 驻守/v 。/w 
