本报/rz 合肥/ns 1月6日/t 电/n （/w 记者/nnt 刘杰/nr 、/w 何聪/nr 、/w 叶琦/nr ）/w 走进/v 阜阳/ns 农村/n ，/w [一个/mq 个/q]/mq 钢架/n 大棚/n 里/f 蔬菜/n 瓜果/n [长势/n 喜人/a]/nz ，/w [一个/mq 个/q]/mq 喷水/v 设施/n 转一圈/nz 横/dg 洒/vi 千亩/q 麦田/n ，/w [一个/mq 个/q]/mq 超/v [万/d 亩/q]/mq 的/ude1 [现代/ntc 农业/n]/nz 示范区/n 正在/d 打造/v …/w …/w 如今/t ，/w 阜阳市/ns [土地/n 流转/vn]/nz 率/v 超过/v 42%/m ，/w 各种/rz 类型/n 的/ude1 [农民/nnt 专业/n 合作社/nis]/nt 达/v [3692/m 家/q]/mq 。/w 
[阜阳/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 于勇/nr 说/v ，/w “/w 作为/p [传统/n 农业/n]/nz 大/a 市/n ，/w 我们/rr 正/d 围绕/v 规模/n 、/w 结构/n 、/w 转化/v 、/w 合作/vn 这/rzv ‘/w 八字/n 经/p ’/w ，/w 实现/v [农业/n 综合/vn]/nz 效益/n 最大化/v ，/w 使/v 农民/nnt 从/p 中/f 获得/v 更多/ad 福祉/n 、/w 更大/d 红利/n 。/w ”/w 
从/p 在/p [一/d 亩/q 三分地/nz]/nz 上/f 求/v 温饱/n ，/w 到/v 在/p 大农场/n 上/f 发展/v [高效/b 农业/n]/nz 。/w 如今/t ，/w 在/p 颍/ng 淮/n 大地/n ，/w [农村/n 土地/n]/nz 正/d 往/p 专业/n 大户/n 、/w [家庭/n 农场/nis]/nz 、/w [农业/n 产业化/vn 龙头/n 企业/n]/nz 流转/vn 。/w 葛浩新/nr 是/vshi 阜阳市/ns 一位/mq 普通/a 农民/nnt ，/w 他/rr 流转/vn 承包/vn 的/ude1 [土地/n 面积/n]/nz 已/d 达/v [1/m ./w 2/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 全程/n 机械化/vn 作业/vn ，/w 成为/v 该市/r 首/q 个/q 年/qt [粮食/nf 产量/n]/nz 超/v 万吨/q 的/ude1 种粮/vn 大户/n 。/w [阜阳市/ns 农委/nis]/nt 主任/nnt 李享亮/nr 介绍/v ，/w 全市/n [土地/n 流转/vn]/nz 面积/n 达到/v [353/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 其中/rz 百亩/nz 以上/f 的/ude1 大户/n 就/d 流转/vn 了/ule [40/m 万/d 亩/q]/mq 土地/n 。/w 
引导/v 农民/nnt 瞄准/v 市场/n 经营/v 农业/n ，/w 大力/d 推动/v 农业/n [产业/n 结构/n 调整/vn]/nz 。/w 从/p 过去/vf “/w 种/q 什么/ry 、/w 卖什么/nz ”/w 到/v 如今/t “/w 卖什么/nz 、/w 种/q 什么/ry ”/w ，/w 阜阳/ns 近两年/qt 新增/v 的/ude1 流转/vn 土地/n ，/w 逐步/d 向/p 种植/vn 高效/b 经济作物/n 、/w 发展/v [多种/m 经营/vn]/nz 方向/n 转变/v 。/w “/w [一/d 亩/q]/mq 菜/n ，/w [十/m 亩/q]/mq 麦/ng ；/w [一/d 亩/q]/mq 花/n ，/w [十/m 亩/q]/mq 菜/n 。/w ”/w 说起/v [特色/n 农业/n]/nz 的/ude1 高/a 收益/n ，/w 颍泉区/ns 的/ude1 [春江/nz 花卉/n 基地/nis]/nt 负责人/nnt 王一涯/nr [深/a 有/vyou 体会/v]/nz 。/w 他/rr 所有/b 的/ude1 占地/vn [526/m 亩/q]/mq 的/ude1 花卉/n 基地/nis ，/w 是/vshi 目前/t 阜阳/ns 单体/n 规模/n 最大/gm 的/ude1 花卉/n 种植/v 基地/nis 。/w 
不只/c 在/p 种植/v 面积/n 上/f 做/v “/w 加减/v ”/w ，/w 更/d 在/p 转化/v 加工/vn 和/cc 流通领域/n 做文章/vi 。/w 在/p 麦德发/nr [食品/n 有限公司/nis]/nis 长达/v [几十/m 米/q]/mq 的/ude1 生产线/n 上/f ，/w 雪白/z 的/ude1 面粉/nf 变成/v 了/ule [一/d 袋/ng 袋/ng]/mq 包装/n 精美/a 的/ude1 方便面/nf 、/w 饼干/n 。/w 企业/n 全部/m 达/v 产后/t ，/w 年产值/n 达/v [7/m ./w 5/m 亿元/q]/mq 。/w 如今/t 在/p 阜阳/ns ，/w 像/v 这样/rzv 超/v 亿元/q 产值/n 的/ude1 [农业/n 产业化/vn 龙头/n 企业/n]/nz 已有/v [102/m 家/q]/mq ，/w 年/qt [销售/vn 收入/n]/nz 在/p [2000/m 万元/q]/mq 以上/f 的/ude1 有/vyou [304/m 家/q]/mq 。/w 
从/p 单一/a 生产/v 环节/n 走向/v 产加销/n 一体化/vn [联合/vd 经营/vn]/nz ，/w 从/p [单/b 家/q 独/d 户/q]/nz 的/ude1 松散/a 联合/vd 转向/vi 整个/b 产业链/n 的/ude1 法人/nnt 联合/vd 。/w 阜阳/ns 出台/vi 了/ule 《/w 关于/p 创新/vi 农业/n 经营/v 体系/n 加快/v 发展/vn [现代/ntc 农业/n]/nz 的/ude1 意见/n 》/w 等/udeng [政策/n 措施/n]/nz ，/w 明确/a 鼓励/v 发展/vn 种养/vn 、/w 农机/n 、/w 农资/n 、/w 劳务/n 、/w 用水/n 管护/v 合作/vn 等/udeng 多元化/vn 、/w 多/a 类型/n 合作社/nis ，/w 通过/p 各种/rz 激励/vn 扶持/v 政策/n ，/w 引导/v [龙头/n 企业/n]/nz 和/cc 农户/n 合作/vn 发展/vn 。/w 阜阳/ns 全市/n 产业化/vn 种植/v 基地/nis 达/v [700/m 多/a 万/d 亩/q]/mq 。/w 据统计/nz ，/w 加入/v [合作/vn 经济/n]/nz 组织/n 的/ude1 农户/n 比/p 未/d 加入/v 的/ude1 同类型/nz 农户/n 人均/a 增收/v [23/m %/w 以上/f]/mq 。/w 
