记者/nnt 从/p [芜湖市/ns 经济/n 和/cc 信息化/vn 委员会/nis]/nt 获悉/v ，/w [工业/n 和/cc 信息化/vn 部/q]/nz 近日/t 公布/v 了/ule [第三/m 批/q]/mq 国家/n 中小企业/n [公共/b 服务/vn]/nz 示范/vn 平台/n 名单/n ，/w 我市/r 中小企业/n 服务中心/nis 成功/a 入选/v 。/w 这/rzv 是/vshi 我市/r 首家/n 国家级/b 中小企业/n [公共/b 服务/vn 平台/n]/nz 。/w 
国家/n 中小企业/n [公共/b 服务/vn]/nz 示范/vn 平台/n 指/v 经/p [工业/n 和/cc 信息化/vn 部/q]/nz 认定/v ，/w 由/p [法人/nnt 单位/n]/nz 建设/vn 和/cc 运营/vn ，/w 为/p 中小企业/n 提供/v 各类/r [公共/b 服务/vn]/nz ，/w 业绩/n 突出/a 、/w 公信度/nz 高/a 、/w 服务/v 面广/nz ，/w 具有/v 示范/vn 带动/v 作用/n 的/ude1 服务/vn 平台/n 。/w 我市/r 本次/r 晋升/v “/w 国家级/b ”/w 的/ude1 中小企业/n 服务中心/nis 自/p 成立/vi 以来/f ，/w 开发/vn 建成/v 了/ule 网上/s [金融/n 超市/nis]/nz 、/w 芜湖市/ns 中小企业/n 社会化/vn [协作/vn 平台/n]/nz ，/w 为/p 芜湖/ns 及/cc 周边/n 地区/n 的/ude1 [1300/m 多家/mq]/mq 中小企业/n 提供/v 信息/n 、/w [技术/n 创新/vi]/nz 、/w 管理/vn 、/w 投融资/n 及/cc 法律/n 等/udeng 方面/n 的/ude1 咨询服务/v ，/w 平均/a 年/qt 服务/v 量/n [200/m 家/q]/mq 以上/f ，/w [客户/n 满意度/n]/nz 超过/v 90%/m 。/w 
近年来/dl ，/w 为/p 促进/v 中小企业/n 、/w [民营/b 经济/n]/nz 健康/a 发展/vn ，/w 我市/r 把/pba 推进/vi 中小企业/n 服务/v 体系/n 建设/vn 作为/p 一项/mq 重要/a 工作/vn 。/w 目前/t ，/w 全市/n 共有/v 省级/b 中小企业/n [公共/b 服务/vn]/nz 示范/vn 平台/n [3/m 家/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w 2013年/t 新/a 认定/v [繁昌/ns 奇/ag 仕/n 实业/nis 有限公司/nis]/nt [1/m 家/q]/mq ；/w [芜湖/ns 大学/nis 科技园/nz]/nt 、/w [繁昌县/ns 倍/q 思/v 创业/vn 科技园/nz]/nt 、/w 繁昌县/ns 孙村/nr [返乡/vi 农民工/nnd]/nz 创业园/nz 、/w [芜湖/ns 新芜/nz 科技/n 创业园/nz]/nt 等/udeng [4/m 户/q]/mq 被/pbei 评为/v 省级/b [小/a 微/ag 企业/n]/nz 创业/vn 基地/nis 。/w （/w 记者/nnt 王洋/nr ）/w 
