据/p 解放军报/n 1月6日/t 刊文/nz ，/w 公元/n 1588年/t 英国/ns 与/cc 西班牙/nsf 大海战/nz ，/w 新兴/b 的/ude1 [资本主义/n 国家/n]/nz 打败/v 海上/s 霸主/n 的/ude1 “/w [无敌/vi 舰队/nis]/nz ”/w ，/w 一跃/d 成为/v 强大/a 的/ude1 “/w 日/b 不/d 落/v 帝国/n ”/w ，/w 而/cc 西班牙/nsf 从此/d 一蹶不振/vl 。/w [萨拉/nrf 米斯/nsf 海战/v]/nz 之/uzhi 于/p 波斯/ns 和/cc 希腊/ns ，/w [阿克/nrf 兴/v 海战/v]/nz 之/uzhi 于/p 罗马/nsf 和/cc 埃及/nsf ，/w 对/p 交战国/n 的/ude1 前途/n 命运/n 都/d 曾/d 产生/v 决定性/n 影响/vn 。/w 
1894年7月25日/t ，/w 日军/n 以/p 偷袭/v [大清/nz 帝国/n]/nz 运兵/nz 舰队/nis 为/p 发端/n ，/w 不/d 宣/nz 而/cc 战/vg ，/w 挑起/v 了/ule 一场/mq [蓄谋/v 已/d 久/a]/nz 的/ude1 大规模/b [侵华/vn 战争/n]/nz 。/w 
民/ng 之/uzhi 痛/a ，/w 国之殇/nz 。/w [中国/ns 近代/t]/nz 的/ude1 [反/vi 侵略战争/nz]/nz 中/f ，/w [中/f 日/b 甲午战争/nz]/nz 可以/v 说/v 是/vshi 规模/n 最大/gm 、/w 失败/vi 最/d 惨/a 、/w 影响/vn 最/d 深/a 的/ude1 一场/mq 战争/n 。/w 
甲午战争/nz ，/w 成为/v 两国/mq 历史/n 命运/n 的/ude1 分水岭/n 。/w 战争/n 的/ude1 结局/n 置换/vn 了/ule 日本/ns 和/cc 中国/ns 在/p 亚洲/ns 的/ude1 地位/n ，/w 日本/ns 靠/v 强/a 索/vg 中国/ns 的/ude1 巨额/b 赔偿/vn 完成/v 了/ule [资本/n 原始积累/n]/nz ，/w 进而/c [脱/v 亚/b 入/v 欧/b]/nz ，/w 跻身/v 列强/n ，/w 走向/v 了/ule 对外/vn 扩张/vn 的/ude1 帝国主义/n 之/uzhi 路/n ，/w 为/p 其后/f 更大/d 规模/n 的/ude1 [侵华/vn 战争/n]/nz 埋下/vf 了/ule 伏笔/n 。/w 
甲午战争/nz ，/w 可谓/v 一个/mq 庞大/a 帝国/n 崩溃/vi 的/ude1 临界点/n 。/w 正如/v 一贯/d 谴责/v 列强/n 侵华/vn 的/ude1 恩格斯/nrf 1894年11月/t 深刻/a 指出/v 的/ude1 ：/w “/w 在/p 中国/ns 进行/vn 的/ude1 战争/n 给/p 了/ule 古老/a 的/ude1 帝国/n 以/p 致命/vi 的/ude1 打击/vn 。/w ”/w 
甲午战争/nz 加深/v 了/ule 中国/ns 殖民地/n 半殖民地/n 进程/n 。/w 《/w 马关条约/nz 》/w 签订/v 之后/f ，/w 中国/ns 彻底/ad 沦为/v [半封建/b 半殖民地/n]/nz 国家/n ，/w 从而/c 引起/v 外国/n 殖民者/nz 新/a 一轮/mq 瓜分/v 中国/ns 的/ude1 高潮/n 。/w 
甲午战争/nz 中断/v 了/ule 中国/ns 的/ude1 现代化/vn 进程/n 。/w 战争/n 的/ude1 失败/vn ，/w 无情/a 地/ude2 证明了/v 此前/t “/w [洋务/n 运动/vn]/nz ”/w 的/ude1 图/n 强求/v 富/vg ，/w 不过/c 是/vshi 暂时/d 延缓/v 了/ule [大清/nz 帝国/n]/nz 的/ude1 寿命/n 。/w 好比/v [一/d 艘/q]/mq 破烂不堪/al 在/p 海上/s 飘摇/vn 的/ude1 舰船/n ，/w 中华民族/n 的/ude1 命运/n 开始/v 跌入/v 历史/n 的/ude1 谷底/s 。/w 
甲午战争/nz ，/w 也/d 是/vshi 中华民族/n 觉醒/vi 的/ude1 一个/mq 重要/a 转折点/n 。/w 遭/v 此/rzs 奇耻大辱/n ，/w 国人/n 开始/v [重新/d 认识/v]/nz 自己/rr 、/w [认识/v 世界/n]/nz 。/w 
梁启超/nr 对此/d 曾/d 有/vyou 过/uguo 入木三分/vl 的/ude1 评论/n ：/w “/w 吾/rr 国/n [四/m 千年/t]/mq 大梦/nz 之/uzhi 唤醒/v ，/w 实/ad 自/p 甲午/t 战败/vi 割/v 台湾/ns 、/w 偿/vg [二/m 百/m 兆/vg]/mq 始/vg 。/w ”/w 
“/w [四/m 万万/al 人/n]/mq 齐/a 下/f 泪/n ，/w 天涯/n 何处/rys 是/vshi 神州/n ？/w ”/w 
甲午战争/nz 彻底/ad 打碎/v 了/ule “/w [天朝/nz 上/f 国/n]/nz ”/w 的/ude1 迷梦/n ，/w 也/d 进一步/d 唤醒/v 了/ule 中华民族/n 伟大/a 复兴/vn 的/ude1 中国/ns 梦/n 。/w 在/p 哭泣/vi 、/w 悲歌/n 、/w 呐喊/vi 和/cc 抗争/vi 中/f ，/w 孙中山/nr 喊出/v 了/ule 振聋发聩/vl 的/ude1 口号/n ：/w “/w 振兴中华/vl ！/w ”/w 从此/d ，/w “/w 振兴中华/vl ”/w 成/v 了/ule [一代/n 代/q]/mq 爱国者/n 梦寐以求/bl 的/ude1 宏伟/a 理想/n 。/w 
