钱沣/nr 
导语/n ：/w 清朝/ns 御史/nnt 钱沣/nr 在/p 历史/n 上/f 留/v 有/vyou 清/tg 名/q ，/w 他/rr 的/ude1 人品/n 一直/d 为/p 人/n 称道/v ，/w 他/rr 的/ude1 书画/n 也/d 自成/v 高/a 格/b ，/w 如果/c 按/p “/w [字/n 如/v 其/rz 人/n]/nz 、/w 画/v 如/v 其/rz 人/n ”/w 的/ude1 标准/n 来看/u ，/w 在/p 钱沣/nr 身上/s ，/w 人生/n 气度/n 、/w 书画/n 风格/n 都/d 清逸/nz 高标/n ，/w 其/rz 立/v 德/b 、/w 立功/vi 、/w 立/v 言/vg ，/w 人品/n 、/w 官品/nz 、/w 艺品/n ，/w 都/d 达到/v 很高/d 的/ude1 境界/n ，/w 堪/vg 为/p 后人/n 楷模/n 。/w 
在/p 乾隆/n 朝/tg ，/w 云南/ns 出/vf 了/ule 一个/mq 令/v 天下/n 瞩目/vi 的/ude1 人物/n ，/w 人称/n [瘦马/nz 御史/nnt]/nz 。/w 别/d 看/v 瘦/a ，/w 但/c 却/d 精神抖擞/vl ，/w 每/rz 根/n 骨头/n 都/d 是/vshi 铁打/nz 的/ude1 ，/w 他/rr 就是/v 钱沣/nr 。/w 
[铁骨/n 铮铮/z]/nz 一心/d 为/p 国/n 
钱沣/nr 从小/d 养成/v 不/d 媚/ag 世俗/n 、/w 不/d 阿/b 权贵/n 、/w 不畏/v 豪强/n 的/ude1 品格/n 。/w [二十/m 余年/q]/mq 的/ude1 为/p 官/n 生涯/n ，/w 矢志/vi [为/p 国/n 为民/v]/nz ，/w 从未有过/vl 任何/rz 动摇/v 。/w 特别/d 是/vshi 身为/v 御史/nnt 后/f ，/w 更是/d 置/v 毁誉/vn 得失/n 祸福/n 死/v 生于/v 不顾/v ，/w 敢/v 为/p 他人/rr 所/usuo 不/d 敢/v 为/p ，/w 言/vg 他人/rr 所/usuo 不/d 敢言/vn 。/w 使得/vi 贪枉/nz 之/uzhi 徒/ng 无不/d 心惊肉跳/al ，/w 惶惶不可终日/nz 。/w 
偏偏/d 有的/rz 官员/nnt 不/d 甚/dg 了解/v 钱沣/nr 的/ude1 个性/n ，/w 自/p 以为/v 位尊/v 权重/nz ，/w 在/p 自己/rr 的/ude1 [一/d 亩/q 三分地/nz]/nz 上/f ，/w 不会/v 有/vyou 哪个/ry 不/d 识相/a 的/ude1 不买账/vl 。/w 浦霖/nr 就是/v 这样/rzv 一个人/mq 。/w 他/rr 以/p 巡抚/nnt 的/ude1 身份/n 到/v 湖南/ns 任职/v ，/w 一/m 到/v 任/v ，/w 先/d 大办/v 寿诞/n 贺典/nr ，/w 以此/d 与/cc 官员/nnt 们/k 联络/v 感情/n ，/w 同时/c 也/d 检验/vn 一下/mq 谁/ry 最/d “/w 忠于/v ”/w 他/rr ，/w 趁机/d 大/a 发/v 其/rz 财/n 。/w 当时/t 湖南/ns 正/d 发生/v 着/uzhe 多年/mq 不/d 遇/v 的/ude1 大/a 旱灾/n ，/w 灾情/n [日/b 甚/dg 一日/t]/nz ，/w 每个/r 有/vyou 良知/n 的/ude1 官员/nnt 无不/d 忧心如焚/vl 。/w 可是/c 攀附/v 之/uzhi 辈/n 争相/d 拜见/v ，/w 谄媚/v 之/uzhi 徒/ng 蜂拥/vi 献礼/n 。/w 钱沣/nr 作为/p 湖南/ns 学政/nnt ，/w 不得不/d 应邀/vi 随/p 些/q 人情/n 。/w 对于/p 这些/rz 事情/n ，/w 真是/d 难为/v 他/rr 了/ule ，/w 一/m 是/vshi 他/rr 实在/d 拿/v 不/d 出/vf 什么/ry 值钱/a 的/ude1 寿礼/n 来/vf ，/w 二/m 是/vshi 他/rr 从/p 内心/n 鄙视/v 和/cc 愤怒/a 这种/r 恶劣/a 之/uzhi 风/n 。/w 思来想去/vl ，/w 他/rr 决定/v 礼/n 要/v 送/v ，/w 但是/c ，/w 也/d 要/v 把/pba 自己/rr 的/ude1 态度/n 明确/a 地/ude2 亮/vi 出来/vf 。/w 最后/f ，/w 他/rr 送/v 上/f 了/ule 一对/mq 蜡烛/n 和/cc [几/d 斤/q]/mq 莲藕/n ，/w 作为/p 贺寿/nr 的/ude1 礼品/n 。/w 每个/r 明眼人/n 看/v 了/ule 都/d 十分/d 清楚/a ，/w 这/rzv 不是/c 一般/ad 的/ude1 寿礼/n ，/w 而是/c 有着/v 很深/d 的/ude1 寓意/n ：/w “/w 直/d ”/w 和/cc “/w 节/q ”/w 是/vshi 士人/nnd 的/ude1 高标/n ，/w 希望/v 新任/b 的/ude1 巡抚/nnt 大人/n 成为/v 一个/mq 这样/rzv 的/ude1 好/a 官/n ，/w 同时/c 也/d 间接/b 表达/v 了/ule 对/p 巡抚/nnt 的/ude1 不满/an 和/cc 批评/vn 。/w 浦霖/nr 对/p 钱沣/nr 的/ude1 贺寿/nr 很/d 不/d 满意/v ，/w 但是/c ，/w 他/rr 又/d 害怕/v 这位/r 刚正/a 的/ude1 学政/nnt 参/vg 他/rr 一本/mq ，/w 只得/d 退回/v 所有/b 的/ude1 贺礼/n ，/w 停办/v 了/ule 这次/r 寿庆/nz 。/w 钱沣/nr 的/ude1 表现/vn 让/v 不少/m 委曲求全/vl 的/ude1 官员/nnt 从/p 内心/n 赞许/vn 不已/vi 。/w 
电视剧/n 里/f 王刚/nr 饰演/v 的/ude1 和珅/n （/w 资料/n 图/n ，/w 图/n 源/ng 网络/n ）/w 
如果/c 说/v ，/w 这/rzv 只是/d 钱沣/nr 为/p 官/n 生涯/n 中/f 一个/mq 寻常/a 插曲/n 的话/udh ，/w 那/rzv 他/rr 一生/n 引/v 以为/v 傲/a 的/ude1 亮点/n 就是/v 敢于/v 与/cc 权臣/n 和珅/n 叫板/nz 。/w 
乾隆/n [一/d 朝/tg]/mq ，/w 最为/d 受宠/a 的/ude1 就是/v 权臣/n 和珅/n 了/ule 。/w 满/a 朝/tg 文武/n 有/vyou 几个/mq 不/d 对/p 他/rr 噤若寒蝉/nz ？/w 可是/c 钱沣/nr 就/d 不/d 买/v 他/rr 的/ude1 账/n ，/w 不仅/c 不买账/vl ，/w 还/d 多次/mq 拒绝/v 他/rr 的/ude1 笼络/v ，/w 甚至/d 当面/d 痛斥/v 他/rr 。/w 山东/ns 巡抚/nnt 国泰/ntc 是/vshi 和珅/n 的/ude1 死党/n ，/w 又是/c 皇亲国戚/n ，/w 为/p 人/n 素来/d 骄横/a 无礼/a ，/w 横行霸道/vl ，/w 为/p 官/n 后/f 更是/d 贪纵/nz 刻薄/an ，/w 为所欲为/vl 。/w 钱沣/nr 决心/n 以/p 一个/mq [六/m 品/ng]/mq [监察/vn 御史/nnt]/nnt 的/ude1 身份/n 和/cc 胆略/n ，/w 将/d 这个/rz 贪官/n 扳倒/v ，/w 打狗/nz 震/vi 主/ag 。/w 他/rr 毅然/d 上书/v 乾隆帝/nz ，/w 参奏/nz 弹劾/v 山东/ns 巡抚/nnt 国泰/ntc 、/w 布政使/nnt 于易简/nz “/w 贪纵/nz 营私/v ”/w 、/w “/w 纵情/d 索贿/vi ”/w ，/w “/w 吏治/n 败坏/v ”/w 、/w “/w 仓库/n 亏空/v ”/w 等/udeng 行为/n 。/w 钱沣/nr 深知/v ，/w 依/v 清朝/ns 当时/t 的/ude1 法律/n ，/w 参奏/nz 重臣/nnt ，/w 有可能/nz 触怒/v 龙颜/nz ，/w 反/vi 被/pbei 治罪/v 。/w 因此/c ，/w 递上/nz 奏疏/n ，/w 钱沣/nr 即/v 回/v 府/ng 整装/nz ，/w 做好/v 随时/d 被/pbei 发落/vi 的/ude1 准备/vn 。/w 不料/d 乾隆帝/nz 亲自/d 召见/v ，/w 详细/a 问/v 他/rr 所/usuo 奏/v 情况/n ，/w 并/cc 当即/d 命/n 和珅/n 为首/vi ，/w 刘墉/nr 、/w 钱沣/nr 协同/vd ，/w 共/d 赴/v 山东/ns ，/w 查办/v 国泰/ntc 一/m 案/ng 。/w 
钱沣/nr 事先/d 得知/v 和珅/n 将/d 派/v 人/n 去/vf 山东/ns ，/w 便/d 提前/vd 派/v 手下/s 于/p 半路/n 等候/v ，/w 暗中/d 记下/v 此人/r 的/ude1 长相/n 。/w 后来/t ，/w 就/d 在/p 钱沣/nr 等/udeng 人/n 快/a 到/v 济南/ns 时/ng ，/w 又/d 见/v 和珅/n 所/usuo 派/v 之/uzhi 人/n [完成/v 任务/n]/nz 往/p 北京/ns 赶/v ，/w 钱沣/nr 当即/d 下令/v 抓住/v 此人/r ，/w 并/cc 从/p 其/rz 身上/s 搜出/v 了/ule 国泰/ntc 给/p 和珅/n 的/ude1 回信/n 。/w 国/n 、/w 于/p [二/m 人/n]/mq 准备/v 借/v 银/ng 填/v 库/n 、/w 蒙混过关/vl 的/ude1 秘密/n 登时/d 一清二楚/al 。/w 钱沣/nr 当/p 即将/d 此信/r 以/p 快马/nz 奏报/nz 乾隆帝/nz 。/w 和珅/n 信息/n 挺/d 灵/a ，/w 感觉/n 事情/n 不好/a 摆平/v ，/w 想/v 要/v 收买/vn 钱沣/nr ，/w 但是/c 遭到/v 视/vg 操守/n 如/v 生命/n 的/ude1 钱沣/nr 直言/vi 拒绝/v 。/w 当/p 和珅/n 、/w 刘墉/nr 和/cc 钱沣/nr 等/udeng 人/n 来到/v 历城县/nz 时/ng ，/w 该县/r 事先/d 已知/nz 朝廷/n 派来/vf 了/ule 钦差/nnt ，/w 便/d 早早/d 地/ude2 做好/v 了/ule 准备/v 。/w 和珅/n 知道/v 帑银/nz 已经/d 补齐/nz ，/w 便/d 令/v 抽查/vn [数十/m 封/q]/mq ，/w 查/v 得/ude3 数目/n 并/cc 无/v 短缺/vn 后/f ，/w 就/d 轻描淡写/vl 地/ude2 想/v 收兵/vi 撤退/vi 。/w 但/c 钱沣/nr 却/d 敏锐/a 地/ude2 发现/v 了/ule 破绽/n 和/cc 漏洞/n ，/w 不/d 同意/v 就/d 这样/rzv 草草/d 回/v 京/b ，/w 提出/v 封存/vn 府库/nz 、/w 彻底/ad 清查/vn 的/ude1 意见/n 。/w 和珅/n [心里/s 有鬼/vi]/nz ，/w 不/d 敢/v 固执己见/vl ，/w 只得/d [装作/v 若无其事/vl]/nz 的/ude1 样子/n 表示/v 同意/vn 。/w 钱沣/nr 便/d 命令/n 贴/v 上/f 封条/n ，/w 次日/t 继续/v 查检/v 。/w 当/p 他们/rr 将/d 所有/b 的/ude1 库/n 银/ng 逐/vg 包/v 拆开/v 后/f ，/w 问题/n 马上/d 就/d 出来/vf 了/ule ，/w 银子/n 成色/n 不/d 一致/a ，/w 这/rzv 不/d 符合/v 统一/vn 的/ude1 库/n 银/ng 标准/n ，/w 倒像/n 商人/nnt 的/ude1 私/ag 银/ng 。/w 钱沣/nr 贴/v 出/vf 告示/n 于/p 各/rz 大街/n 上/f ，/w 要求/n 商人/nnt 在/p 规定/n 期限/n 内/f 自行/d 领取/v 属于自己/v 的/ude1 银两/n ，/w 否则/c 罚没/vn 充/v 库/n 。/w 商人们/nz 闻知/nz ，/w 争先恐后/dl 地/ude2 前来/vi 取/v 银/ng ，/w 银库/nz 顷刻/d 一空/v 。/w 结果/n 查出/v 银库/nz 亏空/v 4万两/m ；/w 接着/c 又/d 盘查/v 粮仓/n ，/w 结果/n 缺少/v 3万余石/m ，/w 复查/vn 各县/r 的/ude1 结果/n 也/d 都/d 差不多/al ，/w 库库/nrf 皆/d 亏/v ，/w 全省/n 共/d 亏空/v 200多万两/m 白银/n 。/w 至此/d ，/w 山东/ns 的/ude1 问题/n 水落石出/al 。/w 乾隆/n 大怒/vi ，/w 令国泰/nr 、/w 于易简/nz 两人/mq 服法/vn 自尽/vi 。/w 钱沣/nr 大获全胜/nz ，/w 朝野/n 震动/vn 。/w 
在/p 封建/a 专制/n 时期/n ，/w 朝廷/n 对/p 言路/n 一直/d 控制/vn 很严/d ，/w 言官/nz 们/k 本/rz 就是/v 一个/mq 不/d 受欢迎/nz 的/ude1 角色/n ，/w 稍/d 有/vyou 不慎/d ，/w 就/d 会/v 因/p 言/vg 获/v 罪/n ，/w 被/pbei 安/ag 上/f 妄/d 参/vg 大臣/nnt 罪名/n 。/w 因此/c ，/w 言官/nz 们/k 往往/d 为了/p 自保/vi ，/w 对/p 大臣/nnt 们/k 的/ude1 出/vf 圈/qv 行为/n 大/a 都/d [睁/v 一只眼/nz 闭/v 一只眼/nz]/nz ，/w 唯恐/v 受到/v [打击/v 报复/vn]/nz 而/cc 惹祸/v 上身/n 。/w 这次/r 钱沣/nr 的/ude1 惊世/nz 之/uzhi 举/v ，/w 无异于/v 铤而走险/vl ，/w 虎口拔牙/vl ，/w 他/rr 的/ude1 胜利/vn ，/w 令/v 其/rz 声名鹊起/vl ，/w [好评/n 如/v 潮/n]/nz 。/w 
国泰/ntc 倒台/vi 后/f ，/w 和珅/n 对/p 钱沣/nr 怀恨/v 在/p 心/n ，/w 处处/d 刁难/v 、/w 掣肘/vi 、/w 压制/v 钱沣/nr ，/w 故意/d 安排/v 许多/mq 棘手/a 的/ude1 案件/n 给/p 他/rr 查/v ，/w 让/v 他/rr 早出晚归/vl 没完没了/vl 地/ude2 办差/nz ，/w 使/v 其/rz 身体/n 受到/v 极大/a 的/ude1 摧残/vn 。/w 对此/d ，/w 钱沣/nr 不屑一顾/vl ，/w [坚持/v 原则/n]/nz 毫不/d 退缩/vi ，/w 于/p 乾隆/n 五十九年/t ，/w 他/rr 再/d 上/f 一本/mq 《/w 请/v 复/dg 军机/n 旧/a 规/ng 书/n 》/w ，/w 直接/ad 参劾/nz 和珅/n 身为/v [军机/n 大臣/nnt]/nnt ，/w 不到/v 军机处/n 办公/vn ，/w 却/d 偏偏/d 坐/v 在/p 值班/vn 官员/nnt 的/ude1 休息/vn 室内/s 办公/vn 。/w 当时/t 除了/p [军机/n 大臣/nnt]/nnt 阿桂/nz 之外/f ，/w 其他/rzv [军机/n 大臣/nnt]/nnt 都/d 学/v 和珅/n 的/ude1 做法/n ，/w 各自/rr 找/v 地方/n 办公/vn ，/w 这种/r 做法/n 违背/v 常情/n ，/w 多/a 有/vyou 营私舞弊/vl 之/uzhi 嫌/v 。/w 乾隆帝/nz 接到/v 参/vg 状/ng 后/f ，/w 马上/d 任命/v 钱沣/nr 兼任/v “/w 军机处/n 稽查/vn ”/w [一/d 职/ng]/mq 。/w 
公元/n 1795年/t ，/w 正值/v [56/m 岁/qt]/mq 壮年/t 的/ude1 钱沣/nr ，/w 因/p [过度/d 疲劳/an]/nz 而/cc 一病不起/vl ，/w 几个月/mq 后/f 就/d [驾鹤/nz 西/f 去/vf]/nz 了/ule 。/w 他/rr 的/ude1 儿子/n 在/p 整理/v 其父/r 诗稿/n 时/ng ，/w 在/p 其/rz 枕/v 下/f 发现/v 一份/mq 多达/v [数千/m 言/vg]/mq 的/ude1 参奏/nz 和珅/n 的/ude1 草稿/n ，/w 详细/a 列举/v 和珅/n 犯/v 有的/rz [20/m 余/ng 条/q 大/a]/mq 罪/n ，/w 这些/rz 罪状/n 无论/c 哪/ry 一条/mq 都/d 能够/v 将/d 和珅/n 送/v 上/f 断头台/n ，/w 遗憾/a 的/ude1 是/vshi 这份/r 奏稿/nz 在/p 他/rr 生前/t 没/d 能/v 送到/v 乾隆/n 手上/s 。/w 他/rr 死后/qt ，/w 朝中/nz [不少/m 人/n]/mq 觉得/v 可惜/v 。/w 但/c 聊以/d 告慰/v 其/rz 英灵/n 的/ude1 是/vshi ，/w 他/rr 列举/v 的/ude1 和/cc 坤/ng 这/rzv 诸多/m 劣迹/n 和/cc 罪行/n ，/w 恰/d 成为/v 后来/t [嘉庆/t 皇帝/nnt]/nz 处死/v 和/cc 坤/ng 的/ude1 有力/a 依据/n 。/w 
