马英九/nr (/w 前/f 右/f )/w 7日/t 接见/v 比利时/ns 众议院/n 访/v 台/q 团/n 。/w 图片/n 来源/n ：/w 台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 
【/w 环球网/nz [综合/vn 报道/v]/nz 记者/nnt 李柏涛/nr 】/w 马英九/nr 7日/t 称/v ，/w [中国/ns 大陆/ns]/nz 去年/t 在/p 东海/ns 划/v 设/v [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz ，/w 台/q 方/q 会/v 继续/v 呼吁/vn 东海/ns 各国/rzs 用/p 和平/n 方式/n 解决/v 争端/n 。/w 
台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 报道/v ，/w 马英九/nr 7日/t 上午/t 在/p 官邸/n 接见/v 比利时/ns 众议院/n 访/v 台/q 团/n 时/ng 称/v ，/w “/w 钓鱼台/ns (/w 台湾/ns 称/v 法/n )/w 列/v 屿/ng 属于/v 中华民国/n ”/w ，/w 但/c 当/p 各方/r [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz 重迭/nz 时/ng ，/w 应/v 透过/v 双边/n 协商/vn 解决/v 。/w 
马英九/nr 说/v ，/w 前年/t 8月/t 提出/v “/w 东海/ns 和平/n 倡议/n ”/w ，/w 就是/v 看到/v 东海/ns 各方/r 因/p 海域/n [领土/n 主权/n]/nz 争执/vn ，/w 紧张/a 不断/d 升高/v ，/w 希望/v 各方/r 自制/v ，/w 降低/v 紧张/a ，/w 并/cc 透过/v [三/m 组/n]/mq 双边/n 协商/vn ，/w 解决/v 争议/vn ，/w 最好/d 办法/n 就是/v 搁置/vn 主权/n 争议/vn 、/w 共同/d 开发/v 资源/n 。/w 
马英九/nr 称/v ，/w 提/v “/w 东海/ns 和平/n 倡议/n ”/w 时/ng ，/w 曾/d 想到/v 当初/t 的/ude1 欧洲/ns 北海/ns 争议/vn ，/w 也/d 是/vshi 搁置/vi 主权/n 争议/vn 、/w 共同/d 开发/v 资源/n 。/w “/w 主权/n 无法/v 分割/vn ，/w 资源/n 可以/v 分享/vn ”/w ，/w 北海/ns 经验/n 提供/v 台/q 方/q 很/d 丰富/a 的/ude1 参考/vn 价值/n 。/w 
