春晚/n 你/rr 想/v 看到/v 哪些/ry 主持人/nnt ？/w 
张国立/nr 被/pbei 曝/vg 将/d 出任/v 主持人/nnt ，/w 冯小刚/nr 否认/v 夫人/n 徐帆/nr 将/d 主持/v 春晚/n 
记者/nnt 石/ng 月/n 
昨日/t ，/w 人民网/nz 发/v 消息/n 称/v ，/w 颇受/nz 观众/n 关注/v 的/ude1 马/n 年/qt 春晚/n 主持人/nnt 名单/n 出炉/v ，/w 张国立/nr 和/cc 徐帆/nr 的/ude1 “/w 混搭/nz ”/w 主持/v 让/v 海内外/s 华人/n 观众/n 充满/v 期待/vn ，/w 主持人/nnt 站位/n 顺序/n 从/p 左/f 至/p 右/f 依次/d 为/p 尼格买提/nrf 、/w 李思思/nr 、/w 毕福剑/nr 、/w 董卿/nr 、/w 张国立/nr 、/w 徐帆/nr 。/w 不过/c ，/w 昨日/t [晚些/nz 时候/n]/nz ，/w 就/d 有/vyou 媒体/n 称/v ，/w 冯小刚/nr 接受/v 采访/vn ，/w 否认/v 自己/rr 夫人/n 徐帆/nr 出任/v 春晚/n 主持人/nnt ，/w 而/cc 朱军/nr 也/d 并未/d “/w 下课/vi ”/w 。/w 不过/c 引发/v 网友/n 更多/ad 讨论/v 的/ude1 ，/w 是/vshi 张国立/nr 确定/v 将/d 成/v 春晚/n 主持人/nnt 。/w 
为什么/ryv 是/vshi 张国立/nr ？/w “/w 新鲜/a ”/w 面孔/n 有/vyou 吸引力/n 
2013年/t 凭借/p 电影/n 《/w 一九四二/m 》/w 新/a 获得/v “/w 金鸡奖/nz ”/w 影帝/n 的/ude1 张国立/nr 无疑/d 是/vshi 本届/r 春晚/n 最大/gm 的/ude1 亮点/n 之一/rz ，/w 据称/v ，/w 作为/p 马/n 年/qt 春晚/n 总/b 策划/vn 的/ude1 张国立/nr 一点/mq 也/d 不比/p 总/b 导演/nnt 冯小刚/nr 轻松/a 多少/ry ，/w 除/p 策划/vn 和/cc 主持/v 外/f ，/w 张国立/nr 届时/d 还/d 将/d 在/p 马/n 年/qt 春晚/n 首/q 秀/ag 唱功/nz ，/w 与/cc 著名/a 女歌手/nnd 、/w 台湾/ns “/w 金马奖/nz ”/w 、/w 香港/ns “/w 金像奖/n ”/w 双料/b 影后/n 张艾嘉/nr 合唱/vn 。/w 
不少/m 网友/n 认为/v ，/w 主持人/nnt 是/vshi 春晚/n 出镜/nz 率/v 最高/a 的/ude1 人物/n ，/w 如果/c 总是/d 那/rzv 几张/n 老/a 面孔/n ，/w 难免/v 让/v 人/n [审美/vn 疲劳/an]/nz 。/w 从/p 1983年/t 开始/v ，/w 春晚/n 已经/d 连续/a 举办/v 了/ule 30年/t 。/w 随着/p 观众/n 品位/n 越来越/d 高/a ，/w 晚会/n 形式/n 趋于/v 模式化/nz ，/w 春晚/n 已经/d 越来越/d 受到/v 观众/n 的/ude1 诟病/n ，/w 尤其/d 缺乏/v 新意/n 的/ude1 主持人/nnt 阵容/n 更是/d 遭到/v 了/ule 网友/n 们/k 连续/a 多年/mq 的/ude1 吐槽/nz 。/w 张国立/nr 担任/v 主持人/nnt ，/w 正好/z 满足/v 了/ule 观众/n 对于/p 新鲜感/n 的/ude1 需求/n 。/w 
同时/c 观众/n 对于/p 张国立/nr [影视/b 作品/n]/nz 中/f 的/ude1 形象/n 颇为/d 熟知/v ，/w 虽然/c 是/vshi “/w 主持/v 新人/n ”/w ，/w 但是/c 这位/r 深受/v 大众/ntc 喜欢/vi 的/ude1 演员/nnt ，/w 自然/n 非常/d “/w 接地气/nz ”/w 。/w 1996年/t ，/w 张国立/nr 在/p [电视/n 连续剧/n]/nz 《/w [宰相/nnt 刘罗锅/nr]/nz 》/w 中/f 饰演/v [乾隆/n 皇帝/nnt]/nz ，/w 受到/v 了/ule 观众/n 的/ude1 喜爱/vn 。/w 之后/f 《/w [康熙/n 微服私访/vl 记/v]/nz 》/w 、/w 《/w [京城/n 大/a 状/ng 师/ng]/nz 》/w 和/cc 《/w [铁/n 齿/n 铜牙/nz 纪晓岚/nr]/nz 》/w 等/udeng 一系列/b 收视率/n 极高/d 的/ude1 电视剧/n ，/w 使/v 他/rr 迅速/ad 成为/v 娱乐圈/nz 炙手可热/vl 的/ude1 重量级/b 人物/n 。/w 《/w [康熙/n 微服私访/vl 记/v]/nz 》/w 还/d 为/p 他/rr 赢得/v 了/ule 1996年/t [中国/ns 电视/n]/nz 金鹰节/nr 最佳/z 男演员/nnd 奖/n 。/w 而/cc 这/rzv 一系列/b 的/ude1 形象/n 中/f ，/w 张国立/nr 塑造/v 了/ule 一系列/b 伶牙俐齿/bl 的/ude1 角色/n 。/w 
除了/p 得天独厚/bl 的/ude1 “/w 新鲜感/n ”/w 以及/cc “/w 接地气/nz ”/w ，/w 张国立/nr 本身/rz 的/ude1 主持/vn 功力/n 也/d 相当/d 了得/a 。/w 就/d 像/v 在/p 《/w [铁/n 齿/n 铜牙/nz 纪晓岚/nr]/nz 》/w 中/f 扮演/v 的/ude1 铁嘴/nz 纪晓岚/nr 一样/uyy ，/w 张国立/nr 给/p 人/n 的/ude1 印象/n 一向/d 是/vshi 能说会道/vl ，/w 反应/vn 机智/a 幽默/a 。/w 此前/t 他/rr 曾/d 主持/v 过/uguo 金鸡奖/nz [颁奖/vn 典礼/n]/nz 、/w 导演/nnt 协会/nis [表彰/vn 大会/n]/nz 等/udeng 活动/vn ，/w 很/d 会/v 活跃/a 现场/s 气氛/n 。/w 据悉/v 春晚/n 制作/v 班底/n [很多/m 人/n]/mq 此前/t 就/d 撺掇/v 他/rr 亲自/d 上阵/vi 主持/v 。/w 
史上/d 最/d 受/v 关注/vn 的/ude1 春晚/n ？/w 看春晚/nz 和/cc 看/v 贺岁片/n 差不多/al 了/ule 
贺岁片/n 导演/nnt 担任/v 春晚/n 总/b 导演/nnt ，/w 这/rzv 件/q 事/n 本身/rz 就/d 从头到尾/dl 为/p 马/n 年/qt 春晚/n 赚/v 足/a 了/ule 关注度/nz 。/w 说起/v 冯小刚/nr 和/cc 春晚/n ，/w 实际上/d 早/a 有/vyou 缘分/n 。/w 1994年/t 冯小刚/nr 就/d 参与/v 创作/vn 冯巩/nr 牛群/n 相声/n 《/w 点子/n 公司/nis 》/w ，/w 1998年/t 和/cc 张越/nr 一起/s 为/p 蔡明和/nr 郭达/nr 编写/v 了/ule 小品/n 《/w [机器人/n 趣话/nz]/nz 》/w 。/w 而/cc “/w [17/m 男/b]/mq ”/w 中/f ，/w 虽然/c 不少/m 新面孔/nz ，/w 但是/c 都/d 是/vshi 冯小刚/nr 的/ude1 小伙伴/n ：/w 赵本山/nr 和/cc 冯小刚/nr 一直/d 是/vshi 好友/n ，/w 张国立/nr 和/cc 冯导/nr 合作/vn 的/ude1 电影/n 《/w [一声/mq 叹息/vi]/nz 》/w 和/cc 《/w 手机/n 》/w 更是/d 深入人心/vl ，/w 刘恒/nr 为/p 冯小刚/nr 撰写/v 了/ule 《/w 集结号/nz 》/w 剧本/n ，/w 赵麟/nr 为/p 《/w [一声/mq 叹息/vi]/nz 》/w 作曲/vi ，/w 张和平/nr 曾/d 参与/v 制作/vn 《/w [甲方/n 乙方/n]/nz 》/w 、/w 《/w 不见/v 不/d 散/v 》/w ，/w 据称/v ，/w 《/w [甲方/n 乙方/n]/nz 》/w 的/ude1 片名/n 就是/v 张和平/nr 取/v 的/ude1 ，/w 而/cc 赵宝刚/nr 曾/d 参演/v 过/uguo 冯小刚/nr 执导/v 的/ude1 电视剧/n 《/w 情殇/nz 》/w ，/w 还/d 客串/v 了/ule 《/w [非/b 诚/dg 勿/d 扰/v]/nz 2/m 》/w 。/w 这/rzv 一系列/b 的/ude1 数据/n ，/w 无疑/d 将/d 让/v 马/n 年/qt 的/ude1 春晚/n ，/w 烙/v 上/f 冯导/nr 标志性/n 的/ude1 痕迹/n ，/w 而/cc 观众/n 们/k 对于/p 马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 关注度/nz ，/w 也/d 丝毫/a 不/d 弱/a 于/p 对于/p 冯导/nr 本人/rr 贺岁/v 电影/n 的/ude1 关注度/nz 了/ule 。/w 
