自卫队/nis 前/f 军官/nnt 田母神俊雄/nrf 6/m 
因/p 否认/v 日本/ns 侵略/v 历史/n 而/cc 臭名昭著/nz 的/ude1 自卫队/nis 前/f 军官/nnt 田母神俊雄/nrf 6日/t 通过/p 多家/mq [日本/ns 媒体/n]/nz 宣布/v ，/w 将/d 以/p 无党派/n 身份/n 参选/v [东京都/nsf 知事/nnt]/nz [一/d 职/ng]/mq ，/w 并/cc 将/d 于/p 7日/t 召开/v [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 正式/ad 对外/vn 宣布/v 。/w 2008年/t ，/w 田/n 母/ng 神/n 因/p [发表/v 论文/n]/nz 全面/ad 否认/v 日本/ns 侵略/v 历史/n 遭/v 解职/vn ，/w 但/c 之后/f 他/rr 以/p “/w 军事/n 评论员/nnt ”/w 身份/n 活跃/a 在/p 日本/ns 社会/n ，/w 聚/v 揽/v 了/ule 不少/m 财力/n 和/cc 人气/n 。/w 据/p 《/w [产/v 经/p 新闻/n]/nz 》/w [旗下/d 网站/n]/nz 6日/t 报道/v ，/w 田母神俊雄/nrf 的/ude1 参选/vn 还/d 得到/v 了/ule 东京都/nsf 前/f 知事/nnt 、/w 右翼/nis 政客/nnd 石原慎太郎/nrj 的/ude1 支持/vn ，/w 两人/mq 在/p 钓鱼岛/ns 问题/n 上/f 曾/d 多次/mq “/w 合作/vn ”/w 。/w 
6日/t ，/w [日本/ns 共同社/nis]/nt 、/w 《/w [读卖/nz 新闻/n]/nz 》/w 等/udeng 主流/n 媒体/n 均/d 报道/v 了/ule 田母神俊雄/nrf 参选/v [东京都/nsf 知事/nnt]/nz 的/ude1 消息/n 。/w 《/w [朝日/n 新闻/n]/nz 》/w 称/v ，/w 前/f [东京都/nsf 知事/nnt]/nz 猪/nf 濑/ng 直/d 树/n 因/p 收受/v 政治/n 贿金/nz 丑闻/n 而/cc 辞职/vi 后/f ，/w 空缺/v 出/vf 的/ude1 知事/nnt [一/d 职/ng]/mq 成为/v 日本/ns 政界/n 各派/r 争夺/v 的/ude1 焦点/n 。/w 田/n 母/ng 神/n 6日/t 接受/v 该报/r 采访/v 时/ng ，/w 明确/a 表示/v 了/ule 以/p 无党派人士/n 出马/vi 参选/v 的/ude1 意愿/n 。/w 对于/p 竞选/v 纲领/n ，/w 他/rr 仅/d 称/v “/w 东京都/nsf 的/ude1 防灾/vn 体制/n 不/d 完备/a ，/w 应当/v 将/d 自卫队/nis 组织起来/v ，/w 用以/d 保护/vn 本地/rzs 居民/n ”/w ，/w 并称/v 自己/rr “/w 颇/d 有/vyou 胜算/n ”/w 。/w 《/w [读卖/nz 新闻/n]/nz 》/w 称/v ，/w 田/n 母/ng 神/n 是/vshi 继/vg 前/f [日本/ns 律师/nnt 协会/nis]/nt 会长/nnt 宇都宫/nr 健儿/n 后/f ，/w 第二个/mq 宣布/v 参选/vn [东京都/nsf 知事/nnt]/nz 的/ude1 人/n 。/w 根据/p 日程/n 安排/v ，/w 东京都/nsf 将/d 于/p 本月/r 23日/t 统一/vn 公布/v 参选/vn 候选人/nnt ，/w 2月9日/t 进行/vn 投票/vi 并/cc 产生/v 结果/n 。/w 《/w [产/v 经/p 新闻/n]/nz 》/w 此前/t 报道/v 称/vn ，/w 在/p 与/cc 自己/rr 的/ude1 政治/n 支持者/n 商量/v 后/f ，/w 田/n 母/ng 神/n 本/rz 月初/t 已经/d [打定/nz 主意/n]/nz ，/w 准备/v 在/p [东京都/nsf 知事/nnt]/nz 选举/v 上/f “/w 全力/d 一搏/nz ”/w 。/w 
田母神俊雄/nrf 今年/t [65/m 岁/qt]/mq ，/w 1971年/t 进入/v 自卫队/nis ，/w 2007年/t 以上/f 将/d 军衔/n 被/pbei 授予/v [航空/n 自卫队/nis]/nz 幕僚长/nnt [一/d 职/ng]/mq 。/w 2008年10月/t ，/w 田/n 母/ng 神/n 在/p 一起/s 征文/vn 比赛/vn 中/f 发表/v 题为/v 《/w 日本/ns 曾/d 是/vshi 侵略/v 国家/n 吗/y ？/w 》/w 的/ude1 论文/n ，/w 公然/d 为/p 日本/ns 侵略/v 历史/n 翻案/vi ，/w 将/d 战争/n 责任/n 推卸/v 给/p 中美/n 等/udeng 国/n ，/w 称/v [珍珠港/nsf 事件/n]/nz 是/vshi 个/q “/w 陷阱/n ”/w ，/w 而/cc 日本/ns 侵略/v 中国/ns 等/udeng [亚洲/ns 国家/n]/nz 是/vshi “/w 依据/n 条约/n 行事/vi ”/w ，/w 因而/c 招致/v 日本/ns 国内/s 及/cc 海外/s 的/ude1 猛烈/a 批评/vn ，/w 最终/d 被/pbei 解职/vi 并/cc 被迫/d 提前/vd 退役/vi 。/w 此/rzs 后/f ，/w 田/n 母/ng 神/n 频繁/a 出席/v 各种/rz 演讲/vn 、/w 大量/m 著/nz 书/n ，/w 以/p 军事/n 评论家/nnt 身份/n 聚敛/nz 钱财/n 人气/n 。/w 据称/v 他/rr 当/p 评论家/nnt 的/ude1 收入/n 是/vshi 他/rr 服役/vi 自卫队/nis 时/ng 的/ude1 数倍/n 。/w 2010年2月/t ，/w 田/n 母/ng 神/n 担任/v 了/ule 保守/a [右翼/nis 组织/n]/nz “/w ‘/w 奋起/v 日本/ns ’/w 全国/n 行动/vn 委员会/nis ”/w 的/ude1 主席/nnt ，/w 更/d 积极/ad 地/ude2 领导/n 右翼/nis 和/cc 反/vi 华/b 活动/vn 。/w 
《/w [朝日/n 新闻/n]/nz 》/w 称/v ，/w 最近/t 数/n 年/qt 来/vf ，/w 田母神俊雄/nrf 凭借/p 各种/rz “/w 火爆/a 发言/vi ”/w 和/cc 媒体/n 亮相/vi 而/cc 人气/n 颇高/d 。/w 此前/t ，/w 曾/d 有/vyou 很多/m 党派/n 看重/v 他/rr 的/ude1 政治/n 影响力/n ，/w 招揽/v 他/rr 入党/vi ，/w 但/c 都/d 被/pbei 他/rr 拒绝/v 。/w 田/n 母/ng 神/n 以/p “/w 军事专家/nnd ”/w 和/cc 民族主义者/nz 自居/v ，/w 强调/v 日本/ns 应/v 彻底/ad 修正/v 二战/n 以来/f 的/ude1 “/w [自虐/vi 史观/nz]/nz ”/w ，/w 支持/v 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 主张/v 修宪/nz 以/p 允许/v 实施/vn [集体/n 自卫权/n]/nz ，/w 建立/v “/w 国防军/n ”/w ，/w 重整/vn 和/cc 强化/v 军备/n ，/w 使/v 日本/ns 重新/d 核/n 武装/n 化/v 。/w 田/n 母/ng 神/n 尤其/d 敌视/v 中国/ns ，/w 公开/ad 渲染/v “/w [中国/ns 威胁论/n]/nz ”/w ，/w 对/p 中国/ns 的/ude1 [国防/n 建设/vn]/nz 评头论足/vl ，/w 还/d 曾/d 率领/v “/w ‘/w 奋起/v 日本/ns ’/w 全国/n 行动/vn 委员会/nis ”/w 等/udeng [右翼/nis 组织/n]/nz 前往/v 钓鱼岛/ns 附近/f 海域/n “/w 慰/vg 灵/a ”/w ，/w 在/p 日本/ns 接待/v “/w 世/ng 维/b 会/v ”/w 等/udeng 。/w 不少/m 日本/ns 舆论/n 认为/v ，/w 田/n 母/ng 神/n 的/ude1 “/w 失言/vi ”/w 经常/d 造成/v “/w 无/v 差别/n 杀伤/vn ”/w ，/w 而且/c 一般/ad 他/rr 都会/n “/w 硬挺/vi 着/uzhe 不/d 谢罪/vi ”/w 。/w 他/rr 曾/d 在/p [广岛/ns 原子弹/n 爆炸/vn]/nz 纪念活动/v 时/ng 大谈/nz “/w 核武/n 必要/a 论/v ”/w ，/w 在/p 福岛/nz 核事故/nz 时/ng 抛出/v “/w 少量/m 辐射/vn 对/p 人体/n 有益/a 论/v ”/w ，/w 在/p 2012年/t 发生/v 冲绳/nsf 美军/n 强奸/v 事件/n 时/ng 为/p 美军/n 申辩/vi ，/w 质疑/vn “/w 为什么/ryv 这些/rz 女孩子/n 会/v 在/p 凌晨/t 出现/v 在/p 街头/s ”/w ，/w 这些/rz 发言/vi 都/d 曾/d 引发/v 舆论/n 骚动/vi 和/cc 批评/vn 。/w 
[日本/ns TBS/x 电视台/nis]/nt 6日/t 报道/v 说/v ，/w 随着/p [东京都/nsf 知事/nnt]/nz 选举/v 的/ude1 临近/vn ，/w 各党/r 正/d 紧锣密鼓/dl 地/ude2 安排/v 各自/rr 的/ude1 候选人/nnt ，/w 或/c 考虑/v 支持/vn 其他/rzv 派别/n 的/ude1 候选人/nnt 。/w 上月/t 31日/t ，/w 自民党/n 通过/p 与/cc [东京都/nsf 议会/n]/nt 内/f 本/rz 党/n 干部/nnt 协商/vn ，/w 确定/v 了/ule 推荐/v 候选人/nnt 的/ude1 [三/m 项/q]/mq [基本/a 原则/n]/nz ，/w 即/v 有/vyou 优秀/a 的/ude1 [行政/n 管理/vn]/nz 能力/n 、/w 知名度/n 高/a 以及/cc 最好/d 不是/c 国会/nis 议员/nnt (/w 以/p 避免/v 议员/nnt 席位/n 被/pbei 别/d 党/n 替补/v )/w 。/w 本月/r 7日/t 和/cc 8日/t ，/w 民主党/n 和/cc 自民党/n 将/d 分别/d 召开/v 本/rz 党/n 东京都/nsf 议员/nnt 联合/v 会议/n ，/w 进一步/d 商议/v 参选/vn 事宜/n 。/w （/w [环球/n 时报/n]/nz 驻/v 日本/ns [特约/b 记者/nnt]/nnt 卢昊/nr ）/w 
