被告人/n 苏顺虎/nr 被/pbei 带/v 出/vf 法庭/nis 
摄/vg //w [法制/n 晚报/n]/nz 记者/nnt 郭谦/nr 
检/ng 方/q 出示/v [两/q 份/q]/mq 新/a 证据/n 其中/rz 一份/mq 证实/v 商人/nnt 汇给/v 其/rz 子/ng [100/m 万/d 澳元/q]/mq 被告人/n 苏顺虎/nr 没有/v 提出/v 异议/n 
继/vg 2013年9月4日/t 开庭/vi 后/f ，/w 今日/t 上午/t ，/w 原/b [铁道部/nis 运输局/nis]/nto 副局长/nnt 兼/v 营运部/nz 主任/nnt 苏顺虎/nr 涉嫌/v 受贿/vn 2490余万元一/m 案/ng 再次/d 在/p 市/n [二/m 中/f]/mq 院/n 开庭/vi 。/w 在/p 法庭上/nz ，/w 检/ng 方/q 出示/v [两/q 份/q]/mq 新/a 证据/n ，/w 苏顺虎/nr 没有/v 异议/n 。/w 
首次/m 开庭/vi 检/ng 方/q 指控/v 受贿/vn 2490余万/m 
苏顺虎/nr 历任/v [铁道部/nis 运输局/nis 货运/n 计划处/nis]/nt 副处长/nnt 、/w [铁道部/nis 运输局/nis 营运部/nz 货运/n 营销/vn 计划处/nis]/nt 处长/nnt 、/w [昆明/ns 铁路局/nis]/nto 副局长/nnt 。/w 其后/f 苏顺虎/nr 在/p [沈阳/ns 铁路局/nis]/nto 工作/vn 期间/f ，/w 因/p 工作/vn 表现/v 出色/a ，/w 同时/c 又/d 与/cc 刘志军/nr 是/vshi 同乡/n ，/w 渐渐/d 被/pbei 刘志军/nr 注意到/v 。/w 
苏顺虎/nr 所/usuo 涉及/v 指控/vn ，/w 都/d 与/cc 铁路/n 货运/n 有关/vn 。/w 
第一次/mq 开庭/vi 时/ng ，/w 检/ng 方/q 指控/v ，/w 2003年/t 至/p 2011/m 年间/n ，/w 苏顺虎/nr 利用/v [职务/n 便利/an]/nz ，/w 接受/v [山西/ns 曲沃县/ns 闵/nz 光/n 焦化/vn 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 等/udeng [三/m 家/q]/mq 单位/n 请托/nz ，/w 帮/v 其/rz 解决/v 煤炭/n 运输/vn 、/w [货物/n 运输/vn]/nz 等/udeng 问题/n ，/w 收受/v 上述/b [单位/n 负责人/nnt]/nz 给予/vn 的/ude1 款物/n 折合/v 人民币/n 2490余万元/m 。/w 案发/v 后/f ，/w 大部分/n 受贿/vi 款物/n 已/d 追缴/v 。/w 
检/ng 方/q 指控/v 事实/n 
收受/v [山西/ns 曲沃县/ns 闵/nz 光/n 焦化/vn 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 董事长/nnt 张邦才/nr 给予/vn 钱款/nz 人民币/n 85万余元/m 
收受/v [北京/ns 铁/n 润/v 商贸/n 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 段莉/nr 给予/vn 款物/n 折合/v 人民币/n 1212万余元/m 。/w 
受审/vi 认罪/vi 对/p 受贿/vi 数额/n 提异议/nz 
[58/m 岁/qt]/mq 的/ude1 苏顺虎/nr 穿着/n 号/q 服/v 被/pbei 法警/nnt 带/v 进/vn 法庭/nis 时/ng ，/w 在场/vi 的/ude1 人/n 看到/v ，/w 头发/n 花白/z 的/ude1 他/rr 比/p 被/pbei 羁押/v 之前/f 略显/d 苍老/a ，/w 身材/n 瘦小/a 。/w 回答/v 问题/n 时/ng ，/w 他/rr 声音/n 不大/d 。/w 
进入/v [法庭/nis 调查/vn]/nz 阶段/n 后/f ，/w 庭审/v 大部分/n 时间/n 都/d 是/vshi 公诉人/n 在/p 举证/nz ，/w 证据/n 主要/b 包括/v 证明/vn 苏顺虎/nr 的/ude1 主体/n 身份/n 的/ude1 证据/n ，/w 包括/v 任免/vn 通知/n 及/cc 履历表/n ，/w 以及/cc 在/p 侦查/v 阶段/n 被告人/n 的/ude1 供述/nz ，/w 行贿/vi 人/n 、/w 被告人/n 妻子/n 、/w 亲属/n 的/ude1 证言/n ，/w 以及/cc 一些/mq 铁路/n 系统/n [工作/vn 人员/n]/nnt 的/ude1 证言/n 。/w 
苏顺虎/nr 当庭/d 表示/v 认罪/vn 。/w 对于/p 指控/v ，/w 他/rr 说/v 得/ude3 最多/ad 的/ude1 就是/v “/w 没/d 意见/n ”/w 。/w 苏顺虎/nr 称/v ，/w 他/rr 主要/b 是/vshi 通过/p 批示/n 文件/n 、/w 打电话/vi 、/w 打招呼/vi 等/udeng 方式/n ，/w 帮助/v 行贿/vn 人/n 解决/v 煤炭/n 或/c [货物/n 运输/vn]/nz 的/ude1 问题/n 。/w 
公诉人/n 指出/v ，/w 苏顺虎/nr 负责/v 全国/n [铁路/n 运输/vn]/nz 编制/vn 和/cc 货运/n 分配/v ，/w 作为/p 货运/n 系统/n 的/ude1 最高/a 领导/n ，/w 他/rr 打招呼/vi 十分/d 有/vyou 用/p 。/w 苏顺虎/nr 受贿/vi 有/vyou 主观/a 故意/d ，/w 且/c 很多/m 金钱/n 是/vshi 在/p 孩子/n 结婚/vi 、/w 相互/d 拜访/v 的/ude1 掩护/vn 下/f 收受/v 的/ude1 。/w 但/c 鉴于/p 苏顺虎/nr 归案/vi 后/f 能/v 配合/vn 办案/vn ，/w 且/c 大部分/n 赃款/n 已经/d 追回/v ，/w 可以/v 依法/d [从/p 轻/a 处罚/vn]/nz 。/w 
流泪/vi 忏悔/v 请求/vn 法院/nis 从/p 轻/a 处理/vn 
据/p 了解/v ，/w 1976年/t ，/w [22/m 岁/qt]/mq 的/ude1 铁道兵/nnd 苏顺虎/nr 经/p 推荐/v ，/w 就读/vi 于/p [兰州/ns 铁道/n 学院/nis]/nt [铁道/n 运输/vn]/nz 专业/n ；/w 2003年/t ，/w 他/rr 从/p 北京大学/ntu [工商/n 管理/vn 专业/n]/nz 硕士/nnt 班/n 毕业/v ；/w 2007年7月/t ，/w 其/rz 在/p [中/f 南/b 大学/nis]/ntu [物流/n 工程/n 专业/n]/nz 博士/nnt 在读/b 。/w 
庭审/v [最后/f 阶段/n]/nz ，/w 苏顺虎/nr 声泪俱下/vl 地/ude2 表达/v 了/ule 忏悔/v 之/uzhi 情/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 他/rr 生于/v 一个/mq 贫苦/a 的/ude1 家庭/n ，/w 上/f 小学/nis 的/ude1 学/v 具/vg 是/vshi 靠/v 自己/rr 捡破烂/vi 卖钱/nz 获得/v 的/ude1 。/w 上/f 高中/nis 时/ng ，/w 为了/p 不/d 增加/v 家庭/n 负担/n ，/w 从来/d 没/d 在/p [学校/nis 食堂/n]/nz 吃/v 过/uguo 饭/n ，/w 只/d 吃/v 粮食/nf 和/cc 从/p 家里/s 带来/v 的/ude1 咸菜/nf …/w …/w 
苏顺虎/nr 哭/v 着/uzhe 说/v ，/w 他/rr 一步步/m 走到/vf 领导/n 岗位/n ，/w 却/d 在/p “/w 晚年/t 放松/v 学习/vn ，/w 走上/v 了/ule 犯罪/vn 道路/n ”/w ，/w 他/rr 对不起/v 党/n 、/w 国家/n 、/w 人民/n 及/cc 同事/n 和/cc 家人/n ，/w 请求/v 法院/nis 从/p 轻/a 处理/vn ，/w 并称/v 判决/vn 后/f 不会/v 上诉/vn ，/w 给/p 他/rr [重新/d 做人/vi]/nz 的/ude1 机会/n 。/w 
他/rr 表示/v 将/d 服从/v 判决/vn 不/d 上诉/v ，/w 哪怕/c 砸锅卖铁/vl 、/w 倾家荡产/al 也/d 会/v 退/vn 清/tg 全部/m 赃款/n ，/w 决不/d 食言/vi 。/w 
今日/t 现场/s 检/ng 方/q 出示/v [两/q 份/q]/mq 新/a 证据/n 苏顺虎/nr 没有/v 异议/n 
上午/t 10时/t ，/w 身穿/v 橘/n 色/ng 和/cc 灰色/n 相间/v 号/q 服/v 的/ude1 苏顺虎/nr 被/pbei 带/v 进/vn [二/m 中/f]/mq 院/n 第三/m 法庭/nis ，/w 相比/vi 4个月/t 前/f 第一次/mq 受审/vi ，/w 苏顺虎/nr 又/d 消瘦/a 了/ule 一些/mq 。/w 苏顺虎/nr 的/ude1 [2/m 名/q]/mq 亲属/n 也/d 到庭/nz 旁听/v 。/w 
上次/t 开庭/vi 时/ng ，/w 检/ng 方/q 指控/v 苏顺虎/nr 收受/v [江西省/ns 物资/n 贸易/vn 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 周云富/nr 钱款/nz 1194万余元/m 。/w 其中/rz 有/vyou 一笔/mq 是/vshi 周云富/nr 以/p 给/p 苏顺虎/nr 在/p 澳洲/ns 留学/v 的/ude1 儿子/n 留学/v 费用/n 等/udeng 名义/n 给付/vn 的/ude1 [100/m 万/d 澳元/q]/mq 。/w 
今天/t 在/p 法庭上/nz ，/w 检/ng 方/q 出具/v 了/ule 一份/mq 周云富/nr 的/ude1 书证/nz 。/w 周云富/nr 称/v ，/w 钱/n 是/vshi 从/p 香港/ns 汇/v 过去/vn 的/ude1 ，/w 金额/n 为/p [100/m 万/d 澳元/q]/mq ，/w 收款人/nz 是/vshi 苏顺虎/nr 的/ude1 儿子/n 。/w 
辩护人/nnt 表示/v ，/w 收款人/nz 的/ude1 名字/n 是/vshi 英文/nz 的/ude1 ，/w 没有/v 证据/n 证明/v 该/rz 英文/nz 收款人/nz 就是/v 苏顺虎/nr 的/ude1 儿子/n 。/w 而/cc 检/ng 方/q 此前/t 指控/v 苏顺虎/nr 收受/v 金额/n 超过/v [100/m 万/d 澳元/q]/mq ，/w 与/cc 指控/v 金额/n 明显/a 不符/v 。/w 
“/w 虽然/c 账号/n 是/vshi 苏顺虎/nr 提供/v 的/ude1 ，/w 但/c 检/ng 方/q 没有/v 证据/n 证明/v 收款人/nz 的/ude1 [英文/nz 名字/n]/nz 和/cc 苏顺虎/nr 儿子/n 是/vshi 同一/b 个人/n 。/w [办案/vn 人员/n]/nz [工作/vn 态度/n]/nz 不/d 严谨/a ，/w 除了/p 苏顺虎/nr 的/ude1 供述/nz 外/f ，/w 还/d 应有/v 其他/rzv 证据/n 佐证/n ，/w 检/ng 方/q 不能/v 主观/a 推断/v 这笔/r 钱/n 就是/v 给/p 了/ule 苏顺虎/nr ，/w 因此/c 我们/rr 认为/v 此项/r 指控/v 事实/n 不/d 清/tg ，/w 证据/n 不足/an 。/w ”/w 辩护人/nnt 说/v 。/w 
法官/nnt 问/v 苏顺虎/nr 对此/d 证据/n 的/ude1 意见/n 时/ng ，/w 苏顺虎/nr 低头/vi 想/v 了/ule 想/v ，/w 表示/v 没有/v 异议/n 。/w 
检/ng 方/q 提出/v 的/ude1 [第二/m 份/q]/mq 新/a 证据/n ，/w 是/vshi 有关/vn 对/p 苏顺虎/nr 位于/v 太阳宫/nz 附近/f 的/ude1 一套/mq 房屋/n 予以/vx 查封/v 。/w 苏顺虎/nr 表示/v 没有/v 异议/n 。/w 
在/p 庭审/v 结束/vn 苏顺虎/nr 离开/v 法庭/nis 时/ng ，/w 他/rr 的/ude1 亲属/n 告诉他/nz ，/w 他/rr 的/ude1 妻子/n 孩子/n 都/d 很好/ad ，/w 让/v 他/rr 不要/d 担心/v ，/w 苏顺虎/nr 点点头/v 走出/v 法庭/nis 。/w 
其/rz 妻/ng 涉案/vn 目前/t 等待/v 宣判/vn 
据/p 了解/v ，/w 检/ng 方/q 对/p 苏顺虎/nr 的/ude1 [3/m 起/vf]/mq 指控/v ，/w 均/d 将/d 其/rz 妻/ng 叶晓毛/nr 牵扯/v 进来/vf 。/w 叶晓毛/nr 是/vshi 湖北/ns 人/n ，/w 初中/nis 文化/n ，/w 原/b [铁道部/nis 行管/nz 局机关/nz 服务/vn 中心/nis]/nt [退休/v 干部/nnt]/nz 。/w 
2011年6月/t ，/w 苏顺虎/nr 被/pbei [有关/vn 部门/n]/nz 控制/vn 后/f ，/w 叶晓毛/nr 也/d 因/p 涉嫌/v 受贿罪/n 被/pbei 警方/n 监视居住/v ，/w 3个月/t 后/f 被/pbei 取保候审/v 。/w 检/ng 方/q 起诉/v 时/ng ，/w 叶晓毛/nr 的/ude1 罪名/n 由/p 受贿罪/n 变更/v 为/p 掩饰/v 、/w 隐瞒/v 犯罪/vn 所/usuo 得罪/v 。/w 
据/p 指控/v ，/w 叶晓毛/nr 于/p 2004年/t 至/p 2011/m 年间/n ，/w 明知/v 张邦才/nr 、/w 段莉/nr 、/w 周云富/nr 等/udeng 人/n 给予/vn 其/rz 丈夫/n 苏顺虎/nr 的/ude1 款物/n 系/v 犯罪/vn 所得/n ，/w 仍/d 予以/vx 掩饰/v 、/w 隐瞒/v 款物/n 折合/v 人民币/n 共计/v 1300余万元/m 。/w 检/ng 方/q 认为/v ，/w 应当/v 以/p 掩饰/v 、/w 隐瞒/v 犯罪/vn 所/usuo 得罪/v 追究/vn 叶晓毛/nr 的/ude1 [刑事/b 责任/n]/nz 。/w 
据悉/v ，/w 叶晓毛/nr 一/m 案/ng 已经/d 开/v 过庭/nz ，/w 目前/t 正在/d 等待/v 宣判/vn 。/w 
庭/ng 前/f 采访/v 律师/nnt ：/w 苏顺虎/nr 被/pbei 调查/vn 之/uzhi 初/f 主动/ad 认罪/vi 
据/p 苏顺虎/nr 的/ude1 律师/nnt 介绍/v ，/w 苏顺虎/nr 从/p 被/pbei 调查/vn 开始/v 至/p 庭审/v ，/w 态度/n 一直/d 很好/ad 。/w 
被/pbei 抓/v 时/ng ，/w 苏顺虎/nr 交代/v 了/ule [办案/vn 人员/n]/nz 并不/d 完全/ad 掌握/v 的/ude1 [犯罪/vn 事实/n]/nz ，/w 而且/c 始终/d 表示/v 积极/ad 退赔/v ，/w 目前/t 退赔/v 金额/n 还差/nz 700多万元/m ，/w 但是/c 苏顺虎/nr 的/ude1 一套/mq 房产/n 已经/d 被/pbei 法院/nis 查封/v ，/w 如果/c 拍卖/vn 掉/v ，/w 足/a 可以/v 弥补/vn 剩余/v 款项/n 。/w 
该/rz 人称/n ，/w 铁路/n 系统/n 的/ude1 货运/n 与/cc 其他/rzv 航空/n 等/udeng 行业/n 不同/a ，/w 就算/d 签订/v 了/ule [运输/vn 合同/n]/nz ，/w 也/d 不一定/nz 能/v 兑现/vn 。/w 也/d 就是说/c ，/w 如果/c [铁路/n 部门/n]/nz 没有/v 在/p 一定/b 时间/n 内/f 将/d 货物/n 运/v 到/v 指定/vn 地点/n ，/w [铁路/n 部门/n]/nz 将/d 不/d 承担/v 任何/rz 赔偿/v 责任/n 。/w 
“/w 段莉/nr 就是/v 在/p 陪/v 苏顺虎/nr 遛弯/v 时/ng ，/w 提出/v 向/p 其/rz 行贿/vi ，/w 并/cc 提出/v 自己/rr 的/ude1 要求/n 的/ude1 。/w ”/w 该/rz 知情人/n 说/v 。/w 
另据/nz 了解/v ，/w 苏顺虎/nr 是/vshi 铁道部/nis 窝案/nz 中/f 出现/v [负面/b 新闻/n]/nz 最少/d 的/ude1 。/w 苏顺虎/nr 的/ude1 生活/vn 很/d 有规律/nz ，/w 就是/v 上班/vn 下班/vi ，/w 极少/d 吃/v 请/v ，/w 晚上/t 都/d 是/vshi 在家/vi 吃饭/vi ，/w 但是/c 苏顺虎/nr 晚饭/n 后/f 一定/b 要/v 散步/vn ，/w 在家/vi 周围/f 遛弯/v 。/w 
文/ng //w 记者/nnt 洪雪/nr 
