原/b 标题/n ：/w [90/m 后/f]/mq 大学生/nnt [四/m 楼/n]/mq 跳下/vf 逃离/v 传销/vn 窝/n 
阿/b 科/n 从/p [四/m 楼/n]/mq (/w 图/n [中/f 画圈/nz 处/n]/nt )/w 跳下/vf 逃离/v 传销/vn 窝点/v 通讯员/nnt 供/vi 图/n 
自己/rr 误入/vf “/w 传销/v 黑洞/n ”/w ，/w 为/p 增加/v 业绩/n ，/w 不惜/v 坑害/vn 朋友/n 。/w 昨天/t ，/w [慈溪/ns 法院/nis]/nt [公开/ad 审理/v]/nz 了/ule 一起/s [6/m 名/q]/mq 传销/v 人员/n 涉嫌/v [非法/b 拘禁/v]/nz 他人/rr 的/ude1 案子/n 。/w 这/rzv 起/vf 案件/n 中/f ，/w 这/rzv [6/m 名/q]/mq 嫌犯/n 均/d 为/p 同学/n 或/c 朋友/n ，/w 他们/rr 均/d 大专/n 及/cc [以上/f 学历/n]/nz ，/w 被/pbei 他们/rr 拘禁/v 的/ude1 受害人/n 阿/b 科/n 是/vshi 一名/mq 嫌犯/n 何某/nz 的/ude1 朋友/n 。/w 
被/pbei 朋友/n 骗/v 到/v 慈溪/ns 做/v 销售/vn 不料/d 进/vf 了/ule 传销/v 窝/n 
阿/b 科/n 是/vshi 安徽/ns 人/n ，/w 去年/t 夏天/ns [大学/nis 本科/n]/nz 毕业/v 后/f 一直/d 找/v 不到/v 合适/a 的/ude1 工作/vn 。/w 何某/nz 是/vshi 阿/b 科/n 的/ude1 朋友/n ，/w [90/m 后/f]/mq [本科/n 毕业生/n]/nz ，/w 湖北/ns 人/n ，/w 在/p 慈溪/ns 发展/vn 。/w 何某/nz 说/v 自己/rr 在/p 慈溪/ns 做/v 销售/vn ，/w 慈溪/ns 经济/n 发达/a ，/w 钱/n 好/a 赚/v ，/w 建议/n 阿/b 科/n 也/d 来/vf 慈溪/ns 发展/vn ，/w 而且/c 还/d 可以/v 帮/v 他/rr 引荐/v 。/w 
经/p 何某/nz 多次/mq 游说/v ，/w 阿/b 科/n 心动/v 了/ule ，/w 去年/t [8/m 月底/t]/mq ，/w 他/rr 坐汽车/nz 来到/v 慈溪/ns 。/w 阿/b 科/n 刚/d 到/v 慈溪/ns 的/ude1 那天/r ，/w 何某/nz 来/vf 车站/n 接/v 他/rr ，/w 一同/d 来/vf 的/ude1 还有/v 何某/nz 所谓/v 的/ude1 朋友/n 覃某/nr 、/w 胡/d 某/rz 、/w 范某/nr 等/udeng 。/w 
何某/nz 将/d 阿/b 科/n 带到/v [浒山/nz 街道/ns]/ns 金山/n 新村/ns [四/m 楼/n]/mq 的/ude1 一间/mq 租房/v 中/f ，/w 这/rzv 间/f 房/n 内/f 住着/v [6/m 个/q]/mq 男/b 的/ude1 。/w 阿/b 科/n 觉得/v 条件/n 太差/d ，/w 本/rz 想/v 住/vn 完/vi 一天/mq 就/d 离开/v ，/w 谁知/v 噩梦/nhd 已经/d 开始/v 。/w 原来/d 他/rr 的/ude1 朋友/n 把/pba 他/rr 带/v 进/vn 了/ule “/w 传销/v 窝/n ”/w 。/w 
