逸夫楼/nz [遍布/v 全国/n]/nz 
他/rr 的/ude1 [邵氏/nr 电影/n]/nz 曾经/d 几乎/d 垄断/vn 了/ule 香港/ns 的/ude1 电影/n 工业/n ，/w 他/rr 的/ude1 TVB/x 迄今/d 仍/d 是/vshi 屹立/vi 香江/ns 不/d 倒/vi 的/ude1 电视/n 巨无霸/nf ，/w 以/p 他/rr 的/ude1 名字/n 命名/v 的/ude1 教学楼/n 、/w 图书馆/nis 、/w 科技馆/nis 及/cc 其它/rz [文化/n 艺术/n]/nz 、/w [医疗/n 机构/n]/nz 遍布/v 中国/ns 各地/rzs …/w …/w 他/rr 就是/v 邵逸夫/nr 。/w 
但/c [从/p 明年/t 起/vf]/nz ，/w TVB/x 这个/rz 巨无霸/nf 长达/v 31年/t 的/ude1 “/w 邵氏/nr 时代/n ”/w 正式/ad 结束/v 。/w 12月7日/t ，/w [香港/ns 电视/n 广播/vn 有限公司/nis]/ntc (/w TVB/x )/w 正式/ad 宣布/v ，/w [104/m 岁/qt]/mq 的/ude1 邵逸夫/nr 将/d 于/p 今年/t 年底/f 正式/ad 卸任/vi 董事局/nis 主席/nnt [一/d 职/ng]/mq ，/w 邵逸夫/nr 将/d 像/v 他/rr 的/ude1 名字/n 一样/uyy 真正/d 做/v 一个/mq [闲云/n 野鹤/nz]/nz 的/ude1 林/ng 下/f “/w 逸夫/nz ”/w 。/w 
慈善/a 大家/rr ：/w 逸夫楼/nz [遍布/v 全国/n]/nz 
值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 在/p 此次/rz TVB/x 易主/nz 的/ude1 过程/n 中/f ，/w [邵氏/nr 基金/n]/nz 将/d 公司/nis 2.59%/m 股权/n ，/w 馈赠/vn 给/p 数/n 家/q 教育/vn 及/cc [慈善/a 机构/n]/nz 。/w 馈赠/vn 完成/v 后/f ，/w [邵氏/nr 基金/n]/nz 的/ude1 持股/vi 比率/n 将/d 降至/vf 3.64%/m ，/w TVB/x 副主席/nnt 、/w “/w 六/m 婶/n ”/w 方逸华/nr 的/ude1 持股/vi 量/n 则/d 为/p 0.26%/m 。/w 
事实上/bl ，/w 这样/rzv 的/ude1 慈善/a ，/w 邵逸夫/nr 已经/d 进行/vn 了/ule 数十年/mq 。/w 早/a 在/p 1973年/t 他/rr 就/d 设立/v 邵氏/nr 基金会/nis ，/w 致力于/v 各项/r [社会/n 公益/n 事业/n]/nz 。/w 1977年/t ，/w [英国/ns 女王/nnt]/nz 册封/v 他/rr 为/p 爵士/nnt ，/w 成为/v 香港/ns 娱乐圈/nz 获/v 此/rzs 殊荣/n 的/ude1 [第一/m 人/n]/mq 。/w [美国/nsf 旧金山/nsf]/ns 市/n 为/p 表彰/v 邵逸夫/nr 对/p 该市/r 的/ude1 福利/n 贡献/n ，/w 将/d 每年/r 的/ude1 9月8日/t 命名/v 为/p “/w 邵逸夫/nr 日/b ”/w 。/w 
邵逸夫/nr 在/p 国内/s 的/ude1 口碑/n 也/d 大多/d 是因为/c 他/rr 的/ude1 [慈善/a 捐赠/v]/nz 。/w 从/p 1985年/t 起/vf ，/w 邵逸夫/nr 平均/a 每年/r 都/d 拿出/v [1/m 亿/m 多元/b]/mq 用于/v 支持/vn 内地/n 的/ude1 各项/r [社会/n 公益/n 事业/n]/nz ，/w 对于/p 中国/ns [教育/vn 事业/n]/nz 更是/d 情有独钟/vl 。/w 据/p 不/d 完全/ad 统计/vn ，/w [二十/m 多年来/d]/mq ，/w 他/rr 共/d 向/p 祖国/n 内地/n 捐赠/v 了/ule [34/m 亿/m 港元/q]/mq ，/w 兴建/v 了/ule [5000/m 多个/mq]/mq 教育/vn 和/cc 医疗/n 项目/n 。/w 目前/t ，/w 以/p 逸夫/nz 两字/mq 命名/v 的/ude1 教学楼/n 、/w 图书馆/nis 、/w 科技馆/nis 及/cc 其它/rz [文化/n 艺术/n]/nz 、/w 医疗/n 设施/n 遍布/v 中国/ns 各地/rzs 。/w 
1990年/t ，/w [中国科学院/nt 紫金山/ns 天文台/nis]/nt 为/p 表彰/v 邵逸夫/nr 对/p 中国/ns 科学/n [教育/vn 事业/n]/nz 的/ude1 贡献/n ，/w 将/d 一颗/mq 新发现/nz 的/ude1 行星/n 使命/n 名为/v [邵逸夫/nr 星/n]/nz 。/w 这/rzv 是/vshi 该/rz 台/q 首次/m 以/p 当代/t 知名人士/nnt [命名/v 小行星/n]/nz 。/w 
娱乐圈/nz 教父/n ：/w 拍摄/v 中国/ns 首部/gi [有声/b 电影/n]/nz 
1926年/t ，/w 刚/d 从/p 中学/nis 毕业/v 的/ude1 邵逸夫/nr ，/w 应/v 三哥/nz 邵仁枚/nr 之/uzhi 邀/v ，/w 南下/vn 新加坡/nsf 协助/v 开拓/vn 南洋/ns 电影/n 市场/n ，/w 从此/d 开始/v 其/rz 一生/n 与/cc 电影业/nz 的/ude1 不解之缘/n 。/w 1930年/t ，/w 经受/v 多/a 番/qv 磨难/n 的/ude1 [邵氏/nr 兄弟/n]/ntc 在/p 新加坡/nsf 挂牌/vi 成立/vi 了/ule “/w [邵氏/nr 兄弟/n 公司/nis]/nt ”/w 。/w 
1929年/t 到/v 1933年/t ，/w 美国/nsf 的/ude1 经济危机/n 引发/v 了/ule 世界性/n 的/ude1 [经济/n 萧条/a]/nz 。/w 不少/m 电影院/nis 也/d 不得不/d 关门/vi 停业/vi 。/w [邵氏/nr 兄弟/n]/ntc 毅然/d 决定/v 坚持/v 下去/vf 。/w 同时/c 邵逸夫/nr 也/d 意识到/v ，/w 尽管/c 在/p 南洋/ns 已/d 建立/v 起/vf 自己/rr 的/ude1 影业/nis 基础/n ，/w 但是/c ，/w 与/cc 美国/nsf 和/cc [西方/ns 国家/n]/nz 的/ude1 [有声/b 电影/n]/nz 相比/vi ，/w 自己/rr 的/ude1 无声/vn 状态/n 定/v 将/d 被/pbei 淘汰/v ，/w 于是/cc 提出/v 了/ule 拍摄/v [有声/b 电影/n]/nz 的/ude1 建议/n 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 现在/t 大家/rr 都/d 困难/an ，/w 舍不得/v 拍/v [有声/b 电影/n]/nz ，/w 我们/rr 正好/z 乘虚而入/vl ，/w 捷足先登/vl ！/w ”/w 
1931年/t ，/w 邵逸夫/nr 前往/v 美国/nsf 购买/v [有声/b 电影/n]/nz 器材/n 。/w 途中/s 轮船/n 触礁/vi 沉没/vi ，/w 命/n 不/d 该/rz 绝/d 的/ude1 他/rr 抱着/v 一块/s 小/a 舢板/n ，/w 在/p 茫茫/z 大海/n 上/f 飘/v 了/ule 一夜/mq 后/f 获救/vi ，/w 并/cc 从/p 美国/nsf 好莱坞/nsf 买回/vf 所需/nz 的/ude1 “/w 讲话/n 机器/n ”/w 。/w 
1957年/t ，/w 邵逸夫/nr 只身/d 从/p 新加坡/nsf 赴/v 港/n 创业/vn ，/w 一年/mq 后/f ，/w [邵氏/nr 兄弟/n]/ntc (/w 香港/ns )/w 有限公司/nis 成立/vi 。/w 据统计/nz ，/w [邵氏/nr 兄弟/n]/ntc 共/d 出产/v 了/ule [1000/m 多部/mq]/mq 电影/n ；/w 先后/d 在/p 日本/ns 、/w 泰国/nsf 、/w 新加坡/nsf 、/w 美国/nsf 、/w 澳大利亚/nsf 等/udeng [几十/m 个/q]/mq 国家/n 和/cc 地区/n 建立/v 了/ule [300/m 多个/mq]/mq 发行/v 网点/n ，/w 专门/d 放映/v [邵氏/nr 公司/nis]/ntc 拍摄/v 的/ude1 中国/ns 影片/n ；/w 当年/t 风靡/v 亚洲/ns 的/ude1 影星/nnd ，/w 如/v 胡蝶/n 、/w 阮玲玉/nr 、/w 李丽华/nr 、/w 林黛/nr 、/w 凌波/nr 等/udeng 无不/d 出自/v 邵氏/nr 门下/n 。/w 
邵逸夫/nr 被/pbei 外界/n 尊称/v 为/p 娱乐界/n 教父/n ，/w 还/d 源于/v 他/rr 的/ude1 TVB/x 。/w 但/c 在/p 1967年/t 邵逸夫/nr 决定/v 与/cc 利孝和/nz 、/w 余经纬/nr 及/cc 英资/n 公司/nis 合资/vn 创办/v 无线/b 进军/v 电视业/nz 时/ng ，/w 曾/d 遭到/v 不少/m 朋友/n 反对/v 。/w 
[40/m 多年/mq]/mq 后/f ，/w “/w 佳/a 视/vg ”/w 倒闭/v 了/ule 、/w “/w 亚视/nz ”/w 衰落/vi 了/ule ，/w TVB/x 成为/v 目前/t 亚洲/ns 最大/gm 中文/nz [节目/n 内容/n]/nz 的/ude1 供货商/n ，/w 在/p 香港/ns 有着/v 近乎/v 垄断/vn 的/ude1 竞争/vn 态势/n 。/w 现在/t 大家/rr [心心/nz 念念/v]/nz 的/ude1 港/n 剧/n 经典/n ，/w 包括/v 《/w 上海滩/ns 》/w 、/w 《/w 大时代/nz 》/w 、/w 《/w 创世纪/nz 》/w 、/w 《/w [射雕/nz 英雄传/n]/nz 》/w 、/w 《/w [神雕/nz 侠/ng 侣/n]/nz 》/w 、/w 《/w 鹿鼎记/nz 》/w 等/udeng 曾经/d 引发/v 从/p 香港/ns 到/v 内地/n 的/ude1 追/v 剧/n 热潮/n 的/ude1 电视剧/n 不少/m 都/d 来自/v 于/p TVB/x 。/w 开创/v 于/p 1971年/t 的/ude1 [无线/b 艺员/nnt 训练班/nis]/nz ，/w 更是/d 为/p 整个/b 亚洲/ns 演艺圈/n 输送/v 了/ule 大量/m 的/ude1 中坚/n 人才/n ，/w 周润发/nr 、/w 周星驰/nr 、/w 梁朝伟/nr 、/w 刘德华/nr 等/udeng 天王/n 巨星/n ，/w 均/d 出身/v 于/p 这个/rz 训练班/nis 。/w 此外/c ，/w 像/v 杜琪峰/nr 、/w 王晶/nr 、/w 关锦鹏/nr 、/w 韦家辉/nr 等/udeng 著名/a 导演/nnt ，/w 也/d 得益/vi 于/p TVB/x 的/ude1 全力/d 栽培/vn 。/w 
可以/v 说/v ，/w 在/p 香港/ns 的/ude1 文化/n 史上/d ，/w 邵逸夫/nr 注定/v 是/vshi 一个/mq 即使/c 再/d 过/uguo 一百年/mq 都/d 不可/v 被/pbei 忽略/v 的/ude1 标杆/n 性/ng 人物/n 。/w 
