[山东省/ns 滨州/ns 市委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 市长/nnt 崔洪刚/nr 今天/t (/w 6日/t )/w 在/p 接受/v 一/m 媒体/n 访谈/vn 时/ng 表示/v ，/w 争取/v 今年/t 上半年/t 取消/v [滨州/ns 黄河/ns 大桥/n]/nz 收费/vn ，/w 方便/a 两岸/n 群众/n 出行/vi 。/w 
崔洪刚/nr 介绍/v ，/w [滨州/ns 黄河/ns 大桥/n]/nz 是/vshi 省属/b 企业/n 的/ude1 资产/n ，/w 并且/c 也/d 是/vshi 上市公司/nis 的/ude1 资产/n 。/w 现在/t ，/w 滨州/ns 黄河/ns 两岸/n 的/ude1 群众/n 来往/vi 需要/v 收费/vn ，/w 不仅/c 支出/n 增加/v 了/ule ，/w 车辆/n 行进/vi 的/ude1 速度/n 也/d 受到/v 了/ule 影响/vn 。/w [滨州市/ns 政府/nis]/nto 正在/d 和/cc 有关/v 山东省/ns [有关/vn 部门/n]/nz 打交道/vi ，/w 尽快/d 取消/v [黄河/ns 大桥/n]/nz 的/ude1 收费/vn 。/w 争取/v 今年/t 上半年/t 取消/v [滨州/ns 黄河/ns 大桥/n]/nz 的/ude1 收费/vn ，/w 实现/v [免费/vd 通行/vi]/nz 。/w 
此前/t ，/w 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz 称/v ，/w [国家/n 规定/n]/nz ，/w 经营/v 性/ng 公路/n 的/ude1 收费/vn 期限/n 最长/d 不/d 超过/v 25年/t 。/w 而/cc 在/p 山东省/ns 滨州市/ns ，/w 一座/mq 收费/vn 逾/vg 27年/t 的/ude1 [黄河/ns 大桥/n]/nz ，/w 仍/d 将/d 再/d 多收/v 4年/t 。/w 作为/p 山东省/ns 滨州市/ns 南北/f 交通/n 大动脉/n 的/ude1 [黄河/ns 大桥/n]/nz ，/w 修建/v 于/p 上世纪/nz 70年代/t 。/w 其/rz 诞生/vi 之/uzhi 初/f ，/w 是/vshi 作为/p 改善/v 交通/n 出行/vi 条件/n 的/ude1 便民/vn 惠民/ns 工程/n 出现/v 的/ude1 。/w 
1986年/t ，/w [黄河/ns 大桥/n]/nz 南岸/s 建起/v 了/ule 一座/mq 收费站/nis ，/w 对/p 来往/vi 的/ude1 车辆/n 征收/vn 通行/vi 费/n 。/w 不过/c ，/w 自/p 收费/vn 伊始/vi ，/w 公车/n 就/d 一律/d 免费/vd 放行/vi 。/w 国务院/nt 颁布/v 的/ude1 《/w [收费/vn 公路/n 管理/vn 条例/n]/nz 》/w [第/m 十四/m 条/q]/mq 规定/n ：/w “/w 经营/v 性/ng 公路/n 的/ude1 收费/vn 期限/n ，/w 按照/p 收回/v 投资/vn 并/cc 有/vyou 合理/a 回报/vn 的/ude1 原则/n 确定/v ，/w 最长/d 不得/vi 超过/v 25年/t 。/w ”/w 但/c [滨州/ns 黄河/ns 大桥/n]/nz 自/p 1986年/t 开始/v 收费/vn 至今/d ，/w 收费/vn 已/d 超过/v 27年/t 。/w (/w 记者/nnt 桂园/nr )/w 
