刘恺威/nr 将/d 于/p 本/rz 周三/t 在/p 巴厘岛/nsf 迎娶/v 杨幂/nr 。/w 1月6日/t ，/w 杨幂/nr 在/p 香港/ns 拍摄/v 广告/n ，/w 被/pbei 媒体/n 拍/v 到/v 用/p 大/a 围巾/n 遮掩/v 小腹/n 。/w 刘恺威/nr 亦/d 飞抵/v 香港/ns ，/w 但/c 避/v 谈/v 杨幂/nr 怀孕/vi 。/w 刘恺威/nr 直言/vi 今日/t 特地/d 飞来/v 香港/ns ，/w 接/v 未来/t 老婆/n 和/cc 父亲/n 刘丹/nr 明天/t 赴/v 巴厘岛/nsf 。/w 问/v 到/v 刘恺威/nr 是否/v 双喜临门/vl ？/w 他/rr 只/d 笑/v 而/cc 不/d 语/ng 。/w 他/rr 透露/v 这次/r 在/p 巴厘/nz 的/ude1 婚礼/n 只/d 邀请/v 家人/n 和/cc 好友/n ，/w 圈/qv 中/f 朋友/n 不/d 多/a 。/w 至于/p 筹备/v 婚礼/n 的/ude1 花费/vn ，/w 他/rr 直言/vi 讲/v 心意/n 。/w 但/c 在/p 当地/s 是否/v 会见/vn 传媒/n ？/w 他/rr 表示/v 要/v 看/v 新娘子/nz 的/ude1 意愿/n 。/w 刘恺威/nr 又/d 指/v 因为/c 与/cc 杨幂/nr 的/ude1 工作/vn 满/a 档/ng ，/w 未/d 有/vyou 计划/n 在/p 香港/ns 补办/v 喜宴/n 。/w 
