李亚鹏/nr 欢迎/v 公众/n 到/v 书院/nis 中国/ns 和/cc [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz [实地/d 考察/v]/nz （/w 资料/n 图/n ）/w 
[北京市/ns 民政局/nis]/nto 发布/v 发布/vn 该/rz 事件/n 调查/v 情况/n 
1月6日/t 下午/t [17/m :/w 00/m 左右/f]/mq ，/w 李亚鹏/nr 发布/v 长/a 微博/n 回应/vn 了/ule 周筱赟/nr 提出/v 的/ude1 质疑/vn ，/w 他/rr 表示/v 在/p 政府/nis [主管/vn 部门/n]/nz 调查/v 结果/n 之前/f ，/w 他/rr 以/p 私人/n 的/ude1 身份/n 回应/vn 质疑/vn ，/w 并/cc 邀请/v 周筱赟/nr 及/cc 广大/b 媒体/n 到/v 书院/nis [中国/ns 文化/n 发展/vn 基金会/nis]/nt 和/cc [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 进行/vn [实地/d 考察/v]/nz 。/w 
1月7日/t 上午/t 10点06分/t ，/w [北京市/ns 民政局/nis]/nto 发布/v 对/p 此事/r 的/ude1 调查/vn 情况/n 结果/n ，/w 称/v “/w 未/d 发现/v 李亚鹏/nr 以/p 公益/n 之/uzhi 名/q 敛财/vi 问题/n ”/w ，/w 但/c 其/rz “/w 兼任/v 其它/rz 组织/n [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 属实/a ”/w ，/w 现/tg [北京市/ns 民政局/nis]/nto 已/d 责令/v 其/rz 限期/vd 整改/vn ，/w 变更/v 手续/n 正在/d 办理/v 。/w 
