1月6日/t ，/w 市委/nis 副书记/nnt 、/w 市长/nnt 潘朝晖/nr 在/p [铁山/nz 宾馆/nis]/nt 会见/v [北京/ns 城建/n 设计/vn 发展/vn 集团/nis]/nt 总经理/nnt 王汉军/nr 一行/n 。/w 市/n 领导/n 冯克金/nr 会见/v 时/ng 在座/vi 。/w 
潘朝晖/nr 对/p 王汉军/nr 一行/n 来/vf 芜/ng 表示/v 欢迎/vn ，/w 向/p 客人/n 介绍/v 了/ule 芜湖/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 、/w [城市/n 规划/n]/nz 建设/vn 等/udeng 情况/n 。/w 潘朝晖/nr 说/v ，/w 芜湖/ns 已/d 迈入/v 拥/v 江/n 发展/vn 的/ude1 新阶段/nz ，/w 城市/n 框架/n 迅速/ad 拉开/v ，/w 组团/vi 式/k 发展/v 格局/n 显现/v ，/w 对/p 加快/v 交通/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 的/ude1 需求/n 尤为/d 迫切/ad 。/w [北京/ns 城建/n]/nz 在/p 相关/vn 领域/n 拥有/v 雄厚/a 技术/n 实力/n 和/cc 丰富/a 操作/v 经验/n ，/w 希望/v 双方/n 保持/v 密切联系/v ，/w 增进/v 沟通/vn 交流/vn ，/w 在/p [城市/n 轨道/n 交通/n]/nz 、/w 跨/v 江/n 通道/n 等/udeng 项目/n 上/f 共/d 寻/v 合作/vn 机会/n ，/w 实现/v 共赢/n 发展/vn 。/w 
王汉军/nr 表示/v ，/w 芜湖/ns 是/vshi 一座/mq [充满/v 活力/n]/nz 的/ude1 城市/n ，/w 政府/nis [服务/vn 水平/n]/nz 高/a ，/w 未来/t 发展/v 潜力/n 大/a ，/w 希望/v 双方/n 增进/v 合作/vn ，/w 共同/d 推进/vi 芜湖/ns 的/ude1 大/a 建设/vn 大/a 发展/vn 。/w 
