1月7日/t ，/w 记者/nnt 从/p [四川/ns 邻水/ns 县委/nis 宣传部/nis]/nt 获悉/v ，/w 1月7日/t 上午/t 6时40分/t 左右/f ，/w 在/p [四川/ns 广安/ns 邻水县/ns 四海乡/ns 葛麻/nr 湾/ng 煤矿/nis]/nt 发生/v [安全/an 事故/n]/nz ，/w 目前/t 造成/v [4/m 人/n]/mq 死亡/vi 。/w 
据/p 了解/v ，/w 事故/n 发生/v 后/f [邻水/ns 县委/nis]/nt 、/w 县政府/n [主要/b 领导/n]/nnt [第一/m 时间/n]/nz 赶往/v 现场/s ，/w 指挥/v 营救/vn 工作/vn 。/w 
目前/t ，/w 已经/d 确认/v 造成/v [4/m 人/n]/mq 死亡/vi ，/w [善后/n 工作/vn]/nz 正在/d 有条不紊/al 的/ude1 进行/vn 中/f ，/w 事故/n 原因/n 正在/d 调查/vn 处理/vn 中/f 。/w (/w 王爵/nz )/w 
