1964年12月/t ，/w [周恩来/nr 总理/nnt]/nz 在/p 布赫/nrf 同志/n 陪同/v 下/f 观看/v [乌兰/nrf 牧骑/nz]/nz 首次/m 进京/vi 代表队/nis 的/ude1 演出/vn 。/w 
[乌兰/nrf 牧骑/nz]/nz 是/vshi 社会主义/n [文艺/n 战线/n]/nz 上/f 的/ude1 一面/n 旗帜/n ，/w 是/vshi 享誉/v 当代/t 的/ude1 [内蒙古/ns 民族/n 文化/n]/nz 品牌/n 。/w [乌兰/nrf 牧骑/nz]/nz 的/ude1 创建/vn 和/cc 发展/vn ，/w 经过/p 一代/n 又/d 一代/n [乌兰/nrf 牧骑/nz]/nz 队员/nnt 的/ude1 艰苦/a 拼搏/vi ，/w 得到/v 了/ule [各级/r 党委/nis]/nz 、/w 政府/nis 的/ude1 重视/vn 关怀/vn 和/cc [各族/rz 群众/n]/nz 的/ude1 支持/vn 帮助/v ，/w 凝聚/v 着/uzhe 党/n 和/cc 人民/n 的/ude1 深情/n 厚爱/n 。/w [毛泽东/nr 主席/nnt]/nz [3/m 次/qv]/mq 接见/v [乌兰/nrf 牧骑/nz]/nz 队员/nnt 。/w [周恩来/nr 总理/nnt]/nz [12/m 次/qv]/mq 接见/v [乌兰/nrf 牧骑/nz]/nz 队员/nnt 。/w [邓小平/nr 同志/n]/nz 为/p [乌兰/nrf 牧骑/nz]/nz 题词/n ：/w “/w 发扬/v [乌兰/nrf 牧骑/nz]/nz 作风/n ，/w 全心全意/dl 为人民服务/v 。/w ”/w [江泽民/nr 同志/n]/nz 为/p [乌兰/nrf 牧骑/nz]/nz 题词/n ：/w “/w [乌兰/nrf 牧骑/nz]/nz 是/vshi 社会主义/n [文艺/n 战线/n]/nz 上/f 的/ude1 一面/n 旗帜/n ”/w 。/w [胡锦涛/nr 同志/n]/nz 视察/v 内蒙古自治区/ns 时/ng 曾/d 在/p 基层/n 观看/v 过/uguo [乌兰/nrf 牧骑/nz]/nz 演出/vn 。/w 这些/rz ，/w 集中/v 体现/vn 了/ule 党/n 的/ude1 [民族/n 政策/n]/nz 和/cc 文艺/n 方针/n 的/ude1 正确/a 、/w 伟大/a ，/w 同时/c 也/d 体现/v 了/ule 中国人/n 的/ude1 [文化/n 自觉/a]/nz 与/cc 文化/n 自信/a 。/w 
[乌兰/nrf 牧骑/nz]/nz 扎根/v 基层/n 、/w 服务/v 基层/n 牧民/nnd 的/ude1 精神/n ，/w 在/p 今天/t 仍/d 有/vyou 意义/n ，/w 值此/nz [周恩来/nr 总理/nnt]/nz 逝世/vi [38/m 周年/q]/mq 之际/f ，/w 本报/rz 特/ag 刊登/v 下文/n ，/w 展现/v 社会主义/n [文艺/n 战线/n]/nz 一以贯之/vl 的/ude1 以/p 人民/n 为/p 中心/nis 的/ude1 [文艺/n 创作/vn]/nz 服务/v 导向/n 。/w 
