2014年/t 的/ude1 [第一/m 周/qt]/mq 已经/d 结束/v ，/w 虽然/c 新年/t 首/q 周/qt [合肥/ns 楼市/n]/nz 的/ude1 成绩/n 并不/d 那么/c 令人满意/al ，/w 但是/c 新年/t 里/f 的/ude1 [合肥/ns 楼市/n]/nz ，/w 让/v 想/v 要/v 买房/vn 的/ude1 市民/n 更加/d 踏实/a 了/ule ，/w 在/p 2014年中/t 将/d 有着/v 大体/d 量/n 的/ude1 新楼盘/nz 让/v 合肥/ns 市民/n 进行/vn 选择/v 。/w 
2014/m 住宅/n 商铺/n 量/n 都/d 大/a 
[据/p 初步/d 统计/vn]/nz ，/w 2014年/t ，/w [合肥/ns 楼市/n]/nz 将/d 有/vyou [167/m 家/q]/mq 楼盘/n [1853/m ./w 49/m 万/d 平方/q]/mq 集中/v 入市/v 。/w 其中/rz [45/m 家/q]/mq 纯/a 新/a 盘/qv 预计/v 将/d 在/p 2014年/t 上市/vn ，/w 共/d 推出/v 39525/m 套房/n 源/ng ，/w 推出/v 体/ng 量/n 在/p [417/m ./w 3/m 万/d 平方/q]/mq 。/w 另外/c 有/vyou [122/m 家/q]/mq 在/p 售/v 楼盘/n 计划/n 新的/a 一年/mq 继续/v 加/v 推/v ，/w 共/d 推出/v 127388/m 套房/n 源/ng ，/w 体/ng 量/n 约/d [1436/m ./w 19/m 万/d 平方/q]/mq 。/w 商业/n 也/d 有/vyou 大体/d 量/n 房源/n 推出/v 。/w 
2014年/t 合肥/ns 市区/s 楼市/n 上市/vn 量/n 仍/d 以/p 西南/ns 为主/vi ，/w 经/p 开/v 区/n 、/w 滨湖区/ns 、/w 政务/n 区/n 上市/vn 量/n 较大/d ，/w 而/cc 部分/n 老城区/ns 随着/p 供应量/n 的/ude1 减少/vn ，/w 房源/n 相对/d 紧张/a 。/w 
不仅如此/bl ，/w 2014年/t 合肥/ns 将/d 有/vyou [59/m 家/q]/mq 项目/n 约/d [108/m 万/d 平方/q]/mq 商铺/n 入市/v ，/w 将/d 给/p 投资者/nnd 带来/v 更多/ad 的/ude1 选择/vn 机会/n 。/w 随着/p 市区/s 商铺/n 的/ude1 饱和/vn ，/w 开始/v 出现/vn 向/p 新城区/ns 发展/vn 的/ude1 强大/a 趋势/n 。/w 
上周/t 楼/n 市价/n 跌/v 成交/vn 少/a 
虽然/c 新的/a 一年/mq ，/w 合肥/ns 将/d 有/vyou 大量/m 房源/n 供/vi 市民/n 们/k 选购/v ，/w 但是/c 新年/t 首/q 周/qt ，/w [合肥/ns 楼市/n]/nz 却/d 没有/v 想象/vn 中/f 的/ude1 那么/c 火爆/a 。/w 上周/t 合肥/ns 住宅/n 销售价/n 量/n 齐/a 跌/v ，/w 房价/n 降至/vf [7129/m ./w 92/m 元/q]/mq //w ㎡/w ，/w 销量/n 跌幅/n 达到/v 51%/m ，/w 仅/d 成交/v [1497/m 套/q]/mq 。/w 
相关/vn [数据/n 显示/v]/nz ，/w 上周/t 的/ude1 销售量/n 是/vshi 十一/m 假期/t 以来/f 的/ude1 最低/a ，/w 而且/c 这/rzv 也/d 是/vshi 近/a [九/b 周/qt]/mq 来/vf 销售量/n 首次/m 跌破/v [2000/m 套/q]/mq 。/w 
一位/mq 业内人士/n 告诉/v 记者/nnt ：/w “/w 对于/p 开发商/nnd 来说/uls ，/w 12月/t 是/vshi 一个/mq 重要/a 的/ude1 关卡/n ，/w 而且/c 大部分/n 楼盘/n 都/d [提前/vd 完成/v]/nz 了/ule 任务/n ，/w 所以/c 最近/t [合肥/ns 楼市/n]/nz 推盘/nz 量/n 较少/ad ，/w 另外/c 加上/v 元旦/t 放假/vi 的/ude1 因素/n ，/w 买房/v 人/n 减少/v 也/d 是/vshi 正常/a 的/ude1 现象/n 。/w ”/w 
