黄沙/n 漫天/z ，/w 超重/vn 超载/v ，/w 道路/n 严重/a 损坏/v ，/w 坑坑洼洼/bl ，/w 一/m 提起/v 合/v [六/m 路/n]/mq ，/w 相信/v 这/rzv 是/vshi [大多数/m 人/n]/mq 对/p 它/rr 的/ude1 [第一/m 印象/n]/nz ，/w 不过/c ，/w 不久/d 后/f 的/ude1 这里/rzs 将/d 是/vshi 一片/mq 绿阴/nz ，/w 树木/n 葱葱/z 。/w 记者/nnt 从/p [合肥市/ns 蜀山区/ns]/nz 了解到/v ，/w 该区/r 在/p “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 环境/n 整治/vn 之际/f ，/w 启动/v 小庙镇/ns 合/v [六/m 路/n]/mq 两侧/f 露天/n 沙场/n 取缔/v 工作/vn ，/w 目前/t 已有/v [33/m 家/q]/mq 沙场/n 签订/v 了/ule 搬迁/v 协议/n ，/w 占/v 总数/n [77/m %/w 以上/f]/mq ，/w 完成/v 复耕/v 复/dg 绿/a [87/m 亩/q]/mq 。/w 
小庙镇/ns 露天/n 沙场/n 主要/b 集中/v 在/p 合/v [六/m 路/n]/mq 两侧/f ，/w 该/rz 道路/n 始建于/v 上世纪/nz 70年代/t ，/w 是/vshi 小庙镇/ns 对外/vn 联系/v 的/ude1 交通/n 主动脉/n ，/w 因为/c 小庙镇/ns 西/f 离/v [六/m 安/ag]/mq 大沙河/ns 较/d 近/a ，/w 东/f 距/p 合肥/ns 城区/n 不过/c [二十/m 公里/q]/mq ，/w 所以/c 往来/vn 于/p 此/rzs 的/ude1 运/vn 沙/n 车辆/n 都/d 在/p 此/rzs 进行/vn 卸装/vi 和/cc 中转/vn 。/w 自/p 2000年初/t 小庙镇/ns 诞生/vi [第一/m 家/q]/mq 露天/n 沙场/n 后/f ，/w 到/v 2013/m 年底/f ，/w 合/v [六/m 路/n]/mq 两旁/f 已/d 形成/v 大大小小/z [40/m 多个/mq]/mq 违法/vn 露天/n 沙场/n 。/w 露天/n 沙场/n 西/f 起/vf 小庙镇/ns 茅铺村/ns ，/w 东/f 至/p [南/b 岗/n 收费站/nis]/nt ，/w 绵延/vi [17/m 公里/q]/mq ，/w 小型/b 沙场/n 一般/ad 占地/v [三/m 五/m 亩/q]/mq ，/w 大/a 的/ude1 约/d 有/vyou 20多亩/m ，/w 加/v 起来/vf 共有/v 近/a [400/m 亩/q]/mq ，/w 所/usuo 占用/v 地/ude2 均/d 为/p 耕地/n 。/w 
“/w 合/v 六/m 路上/s 世纪/n 70年代/t 建成/v ，/w 1998年/t 和/cc 2013年/t 相继/d 改扩建/vn ，/w 这/rzv 中间/f 的/ude1 维修/vn 更是/d 无法/v 计数/vi ，/w 但/c 道路/n 仍/d 坑坑洼洼/bl ，/w 根本/a 无法/v 开车/vn 。/w ”/w 住在/v 附近/f 的/ude1 焦/ng 先生/n 说/v ，/w “/w 都/d 是因为/c 运/v 沙/n 车辆/n 长期/d 超载/v 碾压/v 的/ude1 。/w ”/w [空气/n 污染/vn]/nz 、/w 噪音/n 干扰/vn 、/w 超重/vn 超载/v 、/w 交通事故/nz 、/w 道路/n 损坏/v 等等/udeng ，/w 露天/n 沙/n 场所/n 带来/v 的/ude1 种种/q 乱/d 象/ng 已/d 严重影响/v 到/v 附近/f 居民/n 的/ude1 [生产/vn 生活/vn]/nz 。/w 
随着/p 小庙/nz 正式/ad 划转/v 蜀山区/ns ，/w 它/rr 已/d 成为/v 合肥/ns [中心/nis 城区/n]/nz 的/ude1 组成部分/n ，/w 违法/vn 经营/vn 的/ude1 沙场/n 对/p [生活/vn 环境/n]/nz 、/w [城市/n 建设/vn]/nz 、/w [安全/an 生产/vn]/nz 都/d 带来/v 极大/a 的/ude1 隐患/n ，/w 取缔/v 违法/vn 经营/v 沙场/n 已/d 刻不容缓/vl 。/w 
去年/t [10/m 月底/t]/mq ，/w [合肥市/ns 蜀山区/ns]/nz 开始/v 启动/vn 取缔/v 行动/vn ，/w 去年/t 12月/t 至今/d 年/qt 2月/t 是/vshi 限期/vd 自/p 拆/v 阶段/n ，/w 计划/n 于/p 4月/t 上旬/t 全面/ad 结束/v ，/w 原地/n 进行/vn 复耕/v 复/dg 绿/a 。/w “/w 这/rzv 是/vshi 小庙镇/ns 划归/v 蜀山区/ns 管辖/v 后/f ，/w 在/p 环境/n 整治/vn 、/w [城市/n 规划/n]/nz 等/udeng 方面/n 采取/v 的/ude1 第一次/mq 大规模/b 集中/v 行动/vn 。/w ”/w [蜀山区/ns 政府/nis]/nto [常务/b 副区长/nnt]/nnt 宁世明/nr 介绍/v ，/w 取缔/v 后/f 的/ude1 沙场/n 有望/v 得到/v 复耕/v 复/dg 绿/a ，/w 农田/n 被/pbei 占/v 、/w 道路/n 损毁/v 、/w 超速/vd 超载/v 等/udeng 乱/d 象/ng 也/d 会/v 逐步/d 得到/v 解决/vn 。/w （/w 庞宏强/nr 许建军/nr 汪漪/nr ）/w 
