人民网/nz 讯/ng 1月6日/t 上午/t ，/w 马鞍山市/ns [第/m 十五/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 在/p 市/n 会议中心/nis 开幕/vi 。/w 来自/v 全市/n 各/rz 县区/n 、/w [各/rz 条/q 战线/n]/nz 的/ude1 市/n 人大代表/nnt ，/w 带着/vn 230万/m 人民/n 的/ude1 重托/n 出席/v 盛会/n ，/w 履行/v 宪法/n 和/cc 法律/n 赋予/v 的/ude1 神圣/a 职责/n 。/w 上午/t 8时30分/t ，/w 大会/n 在/p 雄壮/a 的/ude1 国歌声/n 中/f 开幕/vi 。/w 本次/r 大会/n 执行主席/nnt 是/vshi ：/w 张晓麟/nr 、/w 魏尧/nr 、/w 靳林春/nr 、/w 李群/nr 、/w 訾金雷/nr 、/w 盛厚林/nr 、/w 毛长江/nr 、/w 方晓利/nr 、/w 沈天鹰/nr 、/w 耿耀峰/nr 、/w 苏从勇/nr 、/w 芮琼/nr 、/w 龙李海/nz 、/w 龚明/nr 、/w 徐业志/nr 、/w 吴桂林/nr 、/w 王启荣/nr 、/w 马少华/nr 、/w 杨勇义/nr 、/w 黄兵/nr 、/w 隋涌/nr 。/w 大会/n 由/p [市/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 、/w [大会/n 主席团/nis]/nt [常务/b 主席/nnt]/nnt 、/w 执行主席/nnt 靳林春/nr 主持/v 。/w 
章应民/nr 、/w 朱佩蓉/nr 、/w 茆家培/nr 、/w 鲍寿柏/nr 、/w 车林根/nr 、/w 王晓焱/nr 、/w 从/p 辉/ng 、/w 杨跃进/nr 、/w 高晓平/nr 、/w 季翔/nr 、/w 鄂德峰/nr 、/w 操隆山/nz 、/w 张昔林/nr 、/w 吴成荣/nr 、/w 田战雷/nr 、/w 李影/nr 、/w 宋金虎/nr 、/w 金朝/nz 、/w 魏邦贵/nr 、/w 王青松/nr 、/w 汪永年/nr 、/w 陈苏汉/nr ，/w 市/n [中级/b 人民法院/nis]/nt 院长/nnt 杨良胜/nr ，/w [市/n 人民检察院/nis]/nz 检察长/nnt 马胜利/nr 等/udeng 领导/n 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 在/p 主席台/n 就座/vi 的/ude1 还有/v [大会/n 主席团/nis]/nt 其他/rzv 成员/nnt 等/udeng 。/w 
魏尧/nr 在/p 报告/n 中/f 说/v ，/w 刚刚/d 过去/vf 的/ude1 2013年/t ，/w 是/vshi 马鞍山/ns 发展/vn 史上/d 极/d 不/d 平凡/a 、/w 具有/v 特殊/a 意义/n 的/ude1 一年/mq 。/w 一年/mq 来/vf ，/w 面对/v [复杂/a 多变/z]/nz 的/ude1 宏观/n 形势/n ，/w 在/p 省委/nis 、/w 省政府/n 和/cc 市委/nis 的/ude1 坚强/a 领导/n 下/f ，/w 市政府/n 团结/v 和/cc 依靠/v 全市/n 人民/n ，/w 以/p 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 精神/n 为/p 指引/vn ，/w 立足/vi 过去/vf 良好/a 的/ude1 发展/vn 基础/n ，/w 积极/ad 应对/v 各种/rz 考验/vn ，/w 全力/d 推动/v [科学/n 发展/vn]/nz ，/w 统筹/vd 抓好/v 兴/v 实体/n 、/w 稳/a 增长/v ，/w 强/a 平台/n 、/w 促/v 升级/vn ，/w 优/ag 环境/n 、/w 惠民生/nz 等/udeng [各项/r 工作/vn]/nz ，/w 较好/d 完成/v 了/ule 市/n [十五/m 届/q]/mq 人大/nis 一次/mq 会议/n 确定/v 的/ude1 [主要/b 目标/n]/nz 任务/n ，/w [经济/n 社会/n]/nz 呈现/v 稳中有进/vl 、/w 稳/a 中/f 向/p 好/a 、/w 民生/n 改善/v 、/w 社会/n 和谐/a 的/ude1 良好/a 发展/v 态势/n 。/w 预计/v 全市/n 实现/v [地区/n 生产总值/n]/nz [1300/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 11%/m ；/w [财政/n 收入/n]/nz [226/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 7.3%/m ；/w [规模/n 以上/f 工业/n]/nz 增加值/n [555/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 14.4%/m ；/w [固定资产/n 投资/vn]/nz [1440/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 20%/m ；/w [社会/n 消费品/n 零售/vn 总额/n]/nz [300/m ./w 5/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 14.6%/m ；/w [城镇/n 居民/n 人均/a 可支配/nz 收入/n]/nz [34500/m 元/q]/mq ，/w 增长/v 10.5%/m ；/w [农民/nnt 人均/a 纯收入/n]/nz [13200/m 元/q]/mq ，/w 增长/v 14%/m 。/w 被/pbei 国务院/nt 列入/v 全国/n “/w 老/a [工业/n 基地/nis]/nz 调整/vn 改造/v 城市/n ”/w 、/w “/w [资源/n 再生/vn]/nz 型/k 城市/n ”/w ，/w 成功/a 创建/v 首批/n “/w 国家/n [公共/b 文化/n 服务/vn]/nz 体系/n 示范区/n ”/w ，/w 全国/n 城市/n 文明/n 程度/n 指数/n 测评/vn 居/v [127/m 个/q]/mq 参评/v 城市/n [第/m 2/m 名/q]/mq ，/w 被/pbei 评为/v 全国/n 首批/n “/w [国土/n 资源/n]/nz 节约/v 集/q 约/d 模范/n 市/n ”/w ，/w 成为/v 首批/n “/w 国家/n 信息/n 消费/vn 试点/vn 市/n ”/w ，/w 连续/a [第八/m 次/qv]/mq 获得/v “/w 全国/n [科技/n 进步/vn]/nz 先进/a 市/n ”/w 称号/n ，/w 入选/v “/w 全国/n 外贸/n 百强/n 城市/n ”/w 和/cc 福布斯/nrf “/w [中国/ns 大陆/ns]/nz 最佳/z 商业/n 百强/n 城市/n ”/w ，/w 入围/v “/w 魅力/n 中国/ns —/w —/w 外籍/n 人才/n 眼中/s 最/d 具/vg 吸引力/n 的/ude1 城市/n ”/w 。/w 全市/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 呈现/v 出/vf “/w 经济发展/v 稳中有进/vl 、/w 多/a 点/qt 支撑/v 成效/n 明显/a 、/w 城乡/n 环境/n 不断/d 优化/v 、/w [公共/b 服务/vn]/nz 水平/n 提升/v 、/w 政府/nis 建设/vn 得到/v 加强/vn ”/w 五大/n 特点/n 。/w 过去/vf 一年/mq 的/ude1 成绩/n 来之不易/vl ，/w 这/rzv 是/vshi 在/p 省委/nis 、/w 省政府/n 和/cc 市委/nis 的/ude1 坚强/a 领导/n 下/f ，/w 全市/n 人民/n 奋发进取/vl 、/w 团结/v 拼搏/vn 的/ude1 结果/n 。/w 
魏尧/nr 指出/v ，/w 今年/t 是/vshi 全面/ad 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 、/w 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 第一年/t ，/w 是/vshi 实施/v “/w 十二五/m ”/w 规划/n 的/ude1 关键/n 之/uzhi 年/qt ，/w 做好/v 今年/t 工作/vn 意义/n 重大/a 。/w 我们/rr 要/v 准确/a 把握/v 宏观/n 形势/n ，/w 深刻/a 认识/v 市情/n 特征/n ，/w 因势利导/vl ，/w 主动/ad 作为/p ，/w 突出/a 重点/n ，/w 统筹兼顾/vl ，/w 牢牢/d 把握/v 新/a 一轮/mq 转型/vn 升级/vi 、/w 加快/v 发展/vn 的/ude1 主动权/n 。/w 今年/t 政府/nis 工作/vn 的/ude1 总体/n 要求/n 是/vshi ：/w 全面/ad 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 和/cc 中央/n 、/w 全省/n [经济/n 工作/vn 会议/n]/nz 精神/n ，/w 按照/p 打造/v “/w [三/m 个/q]/mq 强/a 省/n ”/w 、/w 建设/vn 美好/a 安徽/ns 的/ude1 统一/vn 部署/vn 和/cc 要求/n ，/w 围绕/v 转型/vn 升级/vi 、/w 加快/v 发展/vn ，/w 坚持/v 稳中求进/vl 、/w 改革创新/v ，/w 深入/ad 开展/v “/w 项目/n 突破/v 年/qt ”/w 活动/vn ，/w 扎实/a 推进/vi “/w [一/d 链/ng]/mq 一/m 基地/nis 四/m 园区/n ”/w 建设/vn ，/w 着力/vd 做/v 大/a 经济体/n 量/n 、/w 提高/v 经济发展/v 的/ude1 质量/n 和/cc 效益/n ，/w 着力/vd 建设/v 生态/n 马鞍山/ns 、/w 打造/v 宜/ag 业/ng 宜居/nz [生态/n 环境/n]/nz ，/w 着力/vd 推进/vi 文化/n 强/a 市/n 建设/vn 、/w 彰显/v [城市/n 文化/n]/nz 魅力/n 和/cc 活力/n ，/w 努力/ad 保障/vn 和/cc 改善/v 民生/n ，/w 努力/ad 加强/v 和/cc 改进/v 政府/nis [自身/rr 建设/vn]/nz ，/w 促进/v 经济/n 持续/vd 健康/a 发展/vn 、/w 社会/n 和谐/a 稳定/an 。/w 今年/t [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 的/ude1 主要/b 预期/v 目标/n 为/p ：/w [地区/n 生产总值/n]/nz 增长/v 10%/m ，/w [财政/n 收入/n]/nz 与/cc [地区/n 生产总值/n]/nz 同步增长/v ，/w [固定资产/n 投资/vn]/nz 增长/v 18%/m ，/w [社会/n 消费品/n 零售/vn 总额/n]/nz 增长/v 13%/m ，/w [城镇/n 居民/n 人均/a 可支配/nz 收入/n]/nz 增长/v 9%/m ，/w [农民/nnt 人均/a 纯收入/n]/nz 增长/v 12%/m ，/w [城镇/n 登记/vn 失业率/n]/nz 控制/vn 在/p [4/m %/w 以内/f]/mq ，/w [人口/n 自然/n 增长率/n]/nz 、/w 单位/n 生产总值/n 能耗/n 、/w 主要/b [污染物/n 排放/vn 总量/n 控制/vn]/nz 在/p 省/n 下达/v 指标/n 以内/f 。/w 魏尧/nr 指出/v ，/w 完成/v 以上/f 目标/n 任务/n ，/w 必须/d 按照/p 市委/nis [八/m 届/q]/mq [十/m 一次/mq]/mq 全会/n 总体/n 部署/vn ，/w 始终/d 坚持/v 转型/vn 升级/vi 不/d 动摇/v ，/w 始终/d 坚持/v 加快/vn 发展/vn 不/d 动摇/v ，/w 始终/d 坚持/v 聚焦/vn 工业/n 不/d 动摇/v ，/w 始终/d 坚持/v 改革创新/v 不/d 动摇/v ，/w 始终/d 坚持/v 民生/n 优先/vd 不/d 动摇/v 。/w 重点/n 要/v 做好/v [五/m 个/q]/mq 方面/n 的/ude1 工作/vn ：/w 一/m 要/v 着力/vd 做/v 大/a 经济体/n 量/n 。/w 积极/ad 扩大/v 有效/a 投入/v ，/w 全力/d 聚焦/vi [工业/n 经济/n]/nz ，/w 提升/v 创新/vn [驱动/vn 能力/n]/nz ，/w 加快/v 发展/vn [现代/ntc 农业/n]/nz ，/w [大力/d 发展/vn]/nz [现代/ntc 服务业/n]/nz ，/w 提升/v 对外开放/vl 水平/n 。/w 二/m 要/v 着力/vd 建设/v 生态/n 马鞍山/ns 。/w 打造/v [宜居/nz 城市/n]/nz ，/w 提升/v [通行/vi 能力/n]/nz ，/w 建设/vn 美好/a 乡村/n ，/w 保护/v [生态/n 环境/n]/nz 。/w 三/m 要/v 着力/vd 推进/vi 文化/n 强/a 市/n 建设/vn 。/w [大力/d 发展/vn]/nz [文化/n 产业/n]/nz ，/w 全面/ad 繁荣/an [文化/n 事业/n]/nz ，/w 推动/v [文化/n 旅游/vn]/nz 融合/v 发展/vn 。/w 四/m 要/v 努力/ad 保障/vn 和/cc 改善/v 民生/n 。/w 努力/ad 办好/vi 每件/d 民生/n 实事/n ，/w 推进/vi [社会/n 事业/n]/nz 改革/vn 发展/vn ，/w 促进/v 社会/n 和谐/a 有序/a [充满/v 活力/n]/nz 。/w 五/m 要/v 努力/ad 加强/v 和/cc 改进/v 政府/nis [自身/rr 建设/vn]/nz 。/w 推进/vi [法治/n 政府/nis 建设/vn]/nz ，/w 推进/vi 务实/vi 政府/nis 建设/vn ，/w 推进/vi 廉洁/a 政府/nis 建设/vn 。/w 
魏尧/nr 最后/f 说/v ，/w 马鞍山/ns 正/d 处在/v 转型/vn 升级/vi 、/w 加快/v 发展/vn 的/ude1 [关键/n 时期/n]/nz ，/w 面临/v 的/ude1 任务/n 艰巨/a 而/cc 繁重/a ，/w 肩负/v 的/ude1 责任/n 重大/a 而/cc 光荣/a 。/w 让/v 我们/rr 在/p 省委/nis 、/w 省政府/n 和/cc 市委/nis 的/ude1 坚强/a 领导/n 下/f ，/w 以/p 强烈/a 的/ude1 责任感/n 和/cc 使命感/n ，/w 自我/rr 加压/vi 、/w 真抓实干/vl 、/w 齐心协力/vl 、/w [奋力/d 拼搏/vi]/nz ，/w 为/p 早日/d 建成/v [更高/d 水平/n 小康/n 社会/n]/nz 、/w 在/p 全省/n 率先/d 实现/v 现代化/vn 而/cc 努力奋斗/v 。/w 
列席/v 本次/r [全体/n 会议/n]/nz 的/ude1 有/vyou ：/w [市/n 人民政府/nis]/nz 有关/v 领导/n ，/w 市委/nis 、/w 市政府/n [副/b 秘书长/nnt]/nnt ，/w [市/n 人民政府/nis]/nz 组成/v 人员/n 及/cc 组成/v 部门/n [负责/v 同志/n]/nz ，/w 在/p 马/n 的/ude1 [全国/n 人大代表/nnt]/nnt 和/cc 省/n 人大代表/nnt ，/w 市/n [中级/b 人民法院/nis]/nt 、/w [市/n 人民检察院/nis]/nz [负责/v 同志/n]/nz ，/w 市直/b [有关/vn 部门/n]/nz 和/cc 单位/n [负责/v 同志/n]/nz ，/w 中央/n 、/w 省/n 及/cc 部队/nis 驻马/v 单位/n [负责/v 同志/n]/nz ，/w 出席/v 市政协/n [九/b 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 的/ude1 委员/nnt 。/w 大会/n 还/d 邀请/v 了/ule [10/m 名/q]/mq 公民/n 到/v 会/v 旁听/vn 。/w 
