[四/m 平/v 战役/n 纪念馆/nis]/nt 的/ude1 雕像/n 资料/n 图/n 
实际上/d ，/w 国民党/n 军/n 占领/v [四/m 平/v]/mq 之后/f ，/w 并/cc 没有/v 立即/d 攻占/v 长春/ns 的/ude1 打算/vn ，/w 原因/n 是/vshi 蒋介石/nr 担心/v 杜聿明/nr 兵力/n 不足/an ，/w 如果/c 战线/n 拉得/nrf 太/d 长/a ，/w 容易/ad 出现/v 意外/a 。/w 同时/c ，/w 由于/p 苏军/n 还/d 没有/v 完全/ad 撤出/v 东北/ns ，/w 蒋介石/nr 还/d 担心/v 攻占/v 长春/ns 会/v 引起/v 苏军/n 的/ude1 干涉/vn 。/w 他/rr 派/v [副/b 总参谋长/nnt]/nnt 白崇禧/nr 去/vf 沈阳/ns ，/w 指示/n 杜聿明/nr 固守/v 沈阳/ns 、/w 锦州/ns ，/w 确保/v 东北/ns 与/cc 平/v 、/w 津/b 之间/f 的/ude1 联络/vn ，/w 不要/d 轻易/d 发兵/nz 北/f 进/vf 。/w 白崇禧/nr 在/p 与/cc 杜聿明/nr [交换/v 意见/n]/nz 后/f ，/w 两人/mq 都/d 认为/v 蒋介石/nr 的/ude1 顾虑/n 没有/v 道理/n ：/w 现在/t 一旦/d 放过/v 林彪/nr 的/ude1 部队/nis ，/w 让/v 他/rr 得以/v 休整/vn ，/w 等/udeng 他/rr 强大/a 了/ule “/w 倒/vi 真/a 值得/v 顾虑/n 了/ule ”/w 。/w 
况且/c ，/w 国民党/n 军/n 不惜/v 一切/rz 打下/v [四/m 平/v]/mq ，/w 就是/v 为了/p 占领/v 长春/ns 。/w 杜聿明/nr 保证/v 只用/v 新/a 一/m 、/w 新/a [六/m 两个/mq]/mq 军/n 就/d 能/v 拿下/v 长春/ns ，/w 白崇禧/nr 随即/d 表示/v 只要/c “/w 一周/mq 之内/f 下/f 长春/ns ，/w 老蒋/nz 看/v 打/v 了/ule 胜仗/n ，/w 没有/v 不/d 高兴/a 的/ude1 ”/w 。/w 五月二十一日/t ，/w 在/p 杜聿明/nr 的/ude1 命令/n 下/f ，/w 国民党/n 军/n 多/a 路/n 纵队/nis 乘坐/v 汽车/n 和/cc 坦克/n ，/w 向/p 撤退/vi 中/f 的/ude1 [东北/ns 民主/a 联军/n]/nz 进行/vn 猛烈/a 追击/v 。/w 林彪/nr 虽/c 下令/v “/w 各/rz 部队/nis 如/v 遇敌/nz 时/ng ，/w 向/p 敌/vg 进/vf 路/n 的/ude1 侧面/f 转移/v ，/w 避免/v 单独/d 决战/vi ”/w 。/w 但/c 撤退/vi 中/f 的/ude1 部队/nis 在/p 敌人/n 凶猛/a 的/ude1 进击/nz 下/f 建制/n 均/d 被/pbei 打乱/v ，/w 已经/d 无法/v 形成/vn 有效/a 的/ude1 反击/vn 作战/vi 能力/n 。/w 
这段/r 时间/n ，/w 发生/v 了/ule 一件/mq 令/v 林彪/nr 十分/d 痛苦/an 的/ude1 事/n ：/w 掌握/v 大量/m 机密/n 的/ude1 [东北/ns 民主/a 联军/n]/nz 作战/vi 科长/nnt 王继芳/nr 背叛/v 投敌/vi 了/ule 。/w 王继芳/nr 少年/n 时/ng 参加/v 红军/nnd ，/w 走完/v 漫长/a 的/ude1 长征/n 路/n 之后/f ，/w 毕业/v 于/p 延安/ns 抗大/n 。/w 部队/nis 从/p [四/m 平/v]/mq 撤退/vi 的/ude1 时候/n ，/w 这个/rz 作战/vi 科长/nnt 突然/ad 失踪/vi 。/w 国民党/n 军/n 有关/v 资料/n 说/v ，/w 王继芳/nr 之所以/c 投诚/vi ，/w 是/vshi “/w 他/rr 在/p [四/m 平/v]/mq 街/n 爱上/v 了/ule 一个/mq 女人/n ”/w 。/w 王继芳/nr 所/usuo 提供/v 的/ude1 [东北/ns 民主/a 联军/n]/nz 目前/t 军力/n 的/ude1 机密/n 情报/n ，/w 是/vshi 导致/v 杜聿明/nr 穷追不舍/vl 的/ude1 重要/a 原因/n 。/w 
五月二十三日/t ，/w 国民党/n 军/n 占领/v 长春/ns 。/w 
蒋介石/nr 对/p 国民党/n 军/n 的/ude1 凌厉/a 攻势/n 感到/v 万分/d 惊喜/a ，/w 他/rr 在/p 致/v 东北/ns 军事/n [三/m 人/n]/mq 小组/nis 和/cc [北平/ns 军调处/nis 执行部/nis]/nt 的/ude1 电报/n 中/f 说/v ：/w “/w 甚/dg 望/v 共产党/nis 军队/n 能/v [幡然/d 悔悟/vi]/nz ，/w 切/v 念/v [萁/n 豆/n 相煎/nz]/nz 之/uzhi 痛/a ，/w 同/p 懔/n 骨肉相残/vl 之/uzhi 耻/ag ，/w 为/p 国家/n 多留/v 一分/t 元气/n ，/w 为/p 人民/n 保存/v 一线/n 之/uzhi 生机/n ，/w 从/p 速/ag 履行/v 停止/v 冲突/vn 之/uzhi 协议/n ，/w 遵守/v 整编/vn 方案/n ，/w 化干戈为玉帛/nz ，/w 化/v 戾气/nz 为/p 祥和/a ，/w [团结/v 合作/vn]/nz ，/w 完成/v 革命/vn 建国/vi 之/uzhi 使命/n 。/w ”/w 
原/b 想/v 一鼓作气/vl 打/v 到/v 哈尔滨/ns 的/ude1 国民党/n 军/n ，/w 在/p 松花江/ns 南岸/s 突然/ad 停滞不前/vl 了/ule 。/w 
蒋介石/nr 到/v 东北/ns 来/vf 了/ule ，/w 他/rr 的/ude1 到来/vn 打乱/v 了/ule 杜聿明/nr 的/ude1 作战/vn 部署/vn 。/w 
就/d 在/p 各/rz 部队/nis 停/vi 在/p 松花江/ns 南岸/s ，/w 等待/v 下/f 一步/mq [作战/vi 命令/n]/nz 的/ude1 时候/n ，/w 蒋介石/nr 在/p 杜聿明/nr 的/ude1 陪同/vn 下/f 出席/v 了/ule 沈阳/ns 市民/n 的/ude1 欢迎/vn 大会/n 。/w 由于/p 进入/v 东北/ns 的/ude1 国民党/n 军/n 各级/r 将领/nnt 都/d 前来/vi 拜望/v ，/w 前线/s 的/ude1 战事/n 自然/n 也/d 就/d 被/pbei 搁下/nz 了/ule 。/w 紧接着/c ，/w [东北/ns 民主/a 联军/n]/nz [南/b 满/a 部队/nis]/nt 为/p 牵制/v 国民党/n 军/n 北上/vi ，/w 突然/ad 向/p 位于/v 鞍山/ns 和/cc 海城/ns 的/ude1 国民党/n 军/n [第六/m 十/m 军/n]/mq [一/d 八/m 四/m 师/ng]/mq 发动/v 了/ule 攻击/vn 。/w 鞍山/ns 若/c 失/v ，/w 沈阳/ns 等于/v [门户/n 洞开/v]/nz 。/w 杜聿明/nr 限令/v 孙立人/nr 的/ude1 新/a [一/d 军/n]/mq “/w 于/p 二十六/m 日前/t 集结/v 辽阳/ns ，/w 迅速/ad 解海城/nr 之/uzhi 围/v ，/w 并/cc 收复/v 鞍山/ns ”/w 。/w 
