原/b 标题/n ：/w 保监会/nz ：/w [巨灾/nz 保险/n 制度/n]/nz 不/d 设/v 全国/n 统一/v 模式/n 
保监会/nz 相关/vn 负责人/nnt 1月6日/t 表示/v ，/w 随着/p 深圳/ns [巨灾/nz 保险/n 制度/n]/nz 在/p 深圳市/ns 的/ude1 率先/d 建立/v ，/w 我国/n [巨灾/nz 保险/n 制度/n]/nz 已经/d 正式/ad 破题/nz 起步/vi 。/w 鉴于/p 各地/rzs 在/p 经济发展/v 状况/n 、/w 地理环境/gg 、/w [保险/n 市场/n]/nz 发育/vi 程度/n 等/udeng 因素/n 上/f 存在/v 差别/n ，/w 不会/v 建立/vn 全国/n 统一/vn 的/ude1 [巨灾/nz 保险/n 制度/n]/nz ，/w 保监会/nz 鼓励/v 各地/rzs 破题/nz 起步/vi ，/w 根据/p 当地/s 的/ude1 [实际/n 情况/n]/nz 推出/v 相应/vn 的/ude1 产品/n ，/w 发挥/v [地方/n 特色/n]/nz 。/w 
在/p 当天/t 举行/v 的/ude1 [新闻/n 通气会/n]/nz 上/f ，/w 上述/b 负责人/nnt 表示/v ，/w 保监会/nz 正/d 会同/v 有关/vn 部委/n ，/w 制订/v 我国/n [巨灾/nz 保险/n 制度/n]/nz 的/ude1 具体/a [实施/v 方案/n]/nz 。/w 我国/n [巨灾/nz 保险/n 制度/n]/nz 建设/vn 将/d 按照/p “/w 中央/n 统筹/vd 协调/v 、/w 地方/n 破题/nz 开局/n 、/w 行业/n 急用/v 先/d 建/v ”/w 的/ude1 “/w [三/m 条/q]/mq 线/n ，/w 齐步走/vl ”/w 战略/n 加速/vi 推进/vi ，/w 即/v 在/p 中央/n 层面/n ，/w 将/d [巨灾/nz 保险/n]/nz 纳入/v 国家/n [财政/n 预算/n]/nz ，/w 与/cc 我国/n 综合/vn 减灾/v 体系/n 对接/vi ，/w 积极/ad 推动/v 立法/vn ，/w 研究/vn 制定/v 《/w 地震/n [巨灾/nz 保险/n]/nz 条例/n 》/w ；/w 在/p 地方/n 层面/n ，/w 推动/v [巨灾/nz 保险/n]/nz 在/p 深圳/ns 、/w 云南/ns 等/udeng 试点/vn 地方/n 尽快/d 破题/nz ，/w 在/p 总结经验/v 的/ude1 基础上/nz 扩大/v 试点/vn ；/w 在/p 行业/n 层面/n ，/w 研究/vn 开发/v [巨灾/nz 保险/n]/nz 产品/n ，/w 建立/v [巨灾/nz 保险/n]/nz 基金/n 。/w 
实践/vn 上/f ，/w 这/rzv 一/m 设计/vn 也/d 正/d 成功/a 落地/vi 。/w 近日/t 《/w 深圳市/ns [巨灾/nz 保险/n]/nz 方案/n 》/w 经/p [深圳市/ns 政府/nis]/nto [常务/b 会议/n]/nz 审议/v 并/cc 原则/n 通过/p ，/w 标志着/v [巨灾/nz 保险/n 制度/n]/nz 在/p 深圳市/ns 率先/d 建立/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 深圳市/ns [巨灾/nz 保险/n 制度/n]/nz 由/p 政府/nis 巨灾/nz 救助/v 保险/n 、/w 巨灾/nz 基金/n 和/cc 个人/n [巨灾/nz 保险/n]/nz “/w [三/m 大/a]/mq 支柱/n ”/w 组成/v ：/w [第一/m 部分/n]/mq 是/vshi 政府/nis 巨灾/nz 救助/v 保险/n ，/w 由/p [深圳市/ns 政府/nis]/nto 出资/vi 向/p 商业/n 保险公司/nis 购买/v ，/w 用于/v 巨灾/nz 发生/v 时/ng 对/p 所有/b 在/p 深/a 人员/n 的/ude1 人身/n 伤亡/vn 救助/vn 和/cc 核应急/nz 救助/vn ；/w [第二/m 部分/n]/mq 是/vshi 巨灾/nz 基金/n ，/w 由/p [深圳市/ns 政府/nis]/nto 拨付/v 一定/b 资金/n 建立/v ，/w 主要/b 用于/v 承担/v 在/p 政府/nis 巨灾/nz 救助/v 保险/n 赔付/v 限额/n 之上/f 的/ude1 赔付/vn ，/w 且/c 巨灾/nz 基金/n 具有/v 开放性/n ，/w 可/v 广泛/a 吸收/v 企业/n 、/w 个人/n 等/udeng 社会/n 捐助/v ；/w [第三/m 部分/n]/mq 是/vshi 个人/n [巨灾/nz 保险/n]/nz ，/w 由/p 商业/n 保险公司/nis 提供/v 相关/vn [巨灾/nz 保险/n]/nz 产品/n ，/w 居民/n 自愿/vd 购买/v ，/w 主要/b 满足/v 居民/n 更高/d 层次/n 、/w 个性化/vn 的/ude1 [巨灾/nz 保险/n]/nz 需求/n 。/w 
[深圳/ns 保/v 监/vg 局/n]/nt 局长/nnt 助理/nnt 周冬梅/nr 介绍/v ，/w 和/cc 国际上/nz [巨灾/nz 保险/n]/nz 大多/d 是/vshi 单一/a 灾/n 种/q 保险/n 计划/n 不同/a ，/w [深圳市/ns 政府/nis]/nto 巨灾/nz 救助/v 保险/n 包括/v 地震/n 、/w 台风/n 、/w 海啸/n 、/w 泥石流/n 、/w 突发性/b 滑坡/vi 、/w 内涝/vi 等/udeng 巨灾/nz ，/w 以及/cc 由/p 自然灾害/n 引发/v 的/ude1 核事故/nz 风险/n ，/w 基本上/d 涵盖/v 了/ule 一般性/n 巨灾/nz 及/cc 特殊/a 核/n 风险/n 。/w 
深圳市/ns 的/ude1 [先行/vi 先试/nz]/nz ，/w 为/p 我国/n [巨灾/nz 保险/n 制度/n]/nz 的/ude1 建立/vn 开展/v 了/ule 积极/ad 的/ude1 探索/vn 。/w 不过/c 保监会/nz [财产/n 保险/n]/nz 监管/vn 部/q 副主任/nnt 何浩/nr 表示/v ，/w 下/f 一步/mq 不会/v 将/d 深圳/ns 模式/n 大面积/d 推广/vn 。/w [巨灾/nz 保险/n]/nz 建立/v 要/v 依照/p 各地/rzs 实际/n 状况/n ，/w [产品/n 设计/vn]/nz 要/v 针对/p 本地区/nz 特点/n ，/w 把/pba 财政/n 的/ude1 应/v 灾/n 救灾/vn 机制/n 常态化/nz ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 保险/n 的/ude1 杠杆/n 功能/n 。/w 
“/w 以前/f 想/v 过/uguo 要/v 建立/vn 全国/n 统一/v 系统/n ，/w 但/c 我国/n [巨灾/nz 保险/n 制度/n]/nz 一致/a 推广/vn 比较/d 困难/an ，/w 因为/c 每个/r 地区/n 有/vyou 不同/a 特点/n 。/w 比如/v 深圳/ns ，/w 因为/c 有/vyou 大亚湾/ns ，/w 可能/v 有/vyou 核/n 风险/n ，/w 但/c 在/p 云南/ns 的话/udh ，/w 可能/v 地震/n 频/ag 发/v 一些/mq 。/w ”/w 何浩/nr 说/v ，/w “/w 我们/rr 鼓励/v 各个/rz 地方/n 来/vf 破题/nz 起步/vi ，/w 根据/p 当地/s 的/ude1 [实际/n 情况/n]/nz 推出/v 一些/mq 相应/vi 的/ude1 产品/n ，/w 每个/r 地方/n 发挥/v 自己/rr 的/ude1 优势/n 。/w ”/w 他/rr 进一步/d 表示/v ，/w 除/p 深圳/ns 外/f ，/w 上海/ns 、/w 宁波/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 [巨灾/nz 保险/n 制度/n]/nz 也/d 将/d 很快/d 出台/vi 。/w （/w 记者/nnt 李唐宁/nr ）/w 
