台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 报道/v ，/w 民进党/nz 9日/t 将/d 召开/v “/w [中国/ns 事务/n 委员会/nis]/nt ”/w ，/w 在/p 党内/s 多次/mq 讨论/v 后/f ，/w “/w 以/p 台湾/ns 的/ude1 ‘/w 宪政/n 共识/n ’/w 做/v 为/p 两岸/n 对话/vn 基础/n ”/w 的/ude1 主张/v ，/w 可望/v 纳入/v [总结/v 报告/n]/nz 。/w 
民进党/nz 9日/t 将/d 召开/v [第/m 5/m 次/qv]/mq “/w [中国/ns 事务/n 委员会/nis]/nt ”/w ，/w 民进党/nz “/w [中国/ns 事务部/nis]/nt ”/w 将/d 提出/v 过去/vn [9/m 场/qv]/mq “/w 对/p 中/f 政策/n ”/w 扩大会议/nz (/w 华山/ns 会议/n )/w 的/ude1 [总结/v 报告/n]/nz 。/w 
民进党/nz “/w 立法院/nz ”/w 党团/nis 总/b 召集人/nnt 柯建铭/nr 日前/t 在/p 主持/v [第/m 9/m 次/qv]/mq 华山/ns 会议/n 时/ng ，/w 建议/n 民进党/nz 应该/v “/w 冻结/v 台独/n 党纲/n ”/w ，/w 但/c 当时/t 与会者/n 认为/v ，/w 相关/vn 内容/n 与/cc 当/p 次/qv 会议/n 讨论/v 议题/n 不同/a 为/p 由/p ，/w 因此/c 没有/v 讨论/vn ，/w 也/d 没有/v 做成/v 共识/n 或/c 结论/n 。/w 
不过/c ，/w 这个/rz 建议/n 引发/v 党/n 内外/f 的/ude1 热烈/a 讨论/v ，/w 虽然/c 全/a 案/ng 没有/v 做成/v 结论/n ，/w 将/d 不会/v 在/p 这次/r 的/ude1 [总结/v 报告/n]/nz 中/f ，/w 但/c 柯建铭/nr 也/d 是/vshi “/w [中国/ns 事务/n 委员会/nis]/nt ”/w 的/ude1 委员/nnt 之一/rz ，/w 会/v 不会/v 再/d 提出/v 讨论/vn ，/w 也/d 令人/v 关注/vn 。/w 
柯建铭/nr 受/v 访/v 时/ng 仅/d 低调/n 表示/v ，/w 不/d 回应/vn 相关/vn 问题/n 。/w 
此外/c ，/w 谢长廷/nr 日前/t 主持/v 华山/ns 会议/n 时/ng ，/w 会/v 中/f 做出/v 民进党/nz 应/v 积极/ad 推动/v 宪政/n ，/w 落实/v 国民/n 主权/n 的/ude1 精神/n ，/w 提升/v 国民/n 的/ude1 宪政/n 意识/n ，/w 并/cc 以/p 台湾/ns 的/ude1 “/w 宪政/n 共识/n ”/w 做/v 为/p 两岸/n 对话/vn 基础/n 的/ude1 主张/v 。/w 
这/rzv 部分/n 由于/p 在/p 华山/ns 会议/n 里/f 已经/d 达成/v 共识/n ，/w 预料/v 也/d 将/d 出现/v 在/p [总结/v 报告/n]/nz 中/f 。/w 
民进党/nz “/w [中国/ns 事务/n 委员会/nis]/nt ”/w 成员/nnt 包括/v 召集人/nnt 民进党/nz 主席/nnt 苏贞昌/nr 、/w 前/f 主席/nnt 蔡英文/nr 、/w 谢长廷/nr 等/udeng [9/m 人/n]/mq ，/w 民进党/nz “/w [中国/ns 事务部/nis]/nt ”/w 主任/nnt 洪财隆/nr 说/v ，/w 除了/p 邱义仁/nr 外/f ，/w 其他/rzv 委员/nnt 都会/n 出席/v 9日/t 的/ude1 会议/n 。/w 
洪财隆/nr 说/v ，/w “/w 对/p 中/f 政策/n ”/w [总结/v 报告/n]/nz 总计/v 约/d [6000/m 字/n]/mq ，/w 经过/p 多次/mq 幕僚/nnt 会议/n 讨论/v 才/d 定稿/vi ，/w 主要/b 是/vshi 盘点/vn 过去/vf 、/w 评估/vn 未来/t ，/w 尤其/d 是/vshi 面对/v 两岸/n 交流/vn 与/cc 区域/n 国际/n 的/ude1 新/a 情势/n ，/w 民进党/nz 虚心/ad 的/ude1 听取/v 各界/rz 意见/n ，/w 确认/v 立场/n 。/w 
