邵逸夫/nr 
香港/ns 娱乐/vn 大亨/n 邵逸夫/nr 今晨/t 在/p 香港/ns 家中/s 逝世/vi ，/w 享年/n [107/m 岁/qt]/mq 。/w 他/rr 是/vshi [香港/ns 无线/b 电视/n]/ntc 和/cc [邵氏/nr 影业/nis]/nt 的/ude1 创始人/nnt ，/w 他/rr 是/vshi 著名/a 的/ude1 慈善家/nnd ，/w 他/rr 是/vshi 一个/mq 世纪/n 里/f 香港/ns 最/d 有/vyou 名望/n 的/ude1 人/n 之一/rz 。/w 
内地/n 遍地/vi 都/d 是/vshi 的/ude1 名叫/v 逸夫楼/nz 的/ude1 建筑/n 大/a 都/d 是/vshi 由/p 他/rr 捐建/v ，/w 自/p 上世纪/nz [八十/m 年代/n]/nz 中期/f 开始/v ，/w 他/rr 几乎/d 年年/d 捐出/v 过/uguo 亿元/q ，/w 到/v 今天/t ，/w 他/rr 合/v 共同/d 捐出/v [三十/m 几个/mq]/mq 亿/m ，/w 他/rr 常/d 对/p 人/n 施恩/v ，/w 比如/v 当年/t 帮助/v 顾嘉辉/nr [留学/v 美国/nsf]/nz ，/w 不但/c 做/v 了/ule 他/rr 的/ude1 担保人/n ，/w 还/d 照顾/v 他/rr 香港/ns 家人/n 的/ude1 生活/vn ，/w 一个/mq 月/n 给/p [五/m 百/m 块/q]/mq 让/v 他/rr 安心/a 读书/vi ，/w 但/c 做/v 公司/nis 却/d 极为/d 小气/a ，/w 几乎/d 到/v 了/ule 锱铢/nz 必究/nz 的/ude1 地步/n ，/w 从/p 邵氏/nr 时代/n 到/v TVB/x 时代/n ，/w 他/rr 手下/s 的/ude1 艺人/nnt 从来/d 拿/v 的/ude1 是/vshi 全世界/n 最低/a 的/ude1 工资/n ，/w 低/a 到/v 让/v 人/n 笑话/n ，/w 他/rr 也/d 不管/c ，/w 因为/c 他/rr 算得/v 精/a ，/w 你们/rr 拿着/vf 低工资/nz 好/a 赖/v 混/v 个/q 脸/n 熟/a ，/w 那/rzv 不是/c 也/d 有/vyou 了/ule 登台/vi 做秀/nz 拍/v 广告/n 的/ude1 机会/n 啦/y 。/w “/w 那/rzv 不是/c 钱/n 么/y !/w ”/w TVB/x 的/ude1 主管/vn 这么/rz 对/p 人/n 说/v 。/w 
