说/v 到/v 春运/n 回家/vi 的/ude1 难/a ，/w 多数人/mq 都/d 有/vyou 一肚子/nz 苦水/n 。/w 到底/d 哪些/ry 线路/n 的/ude1 人/n 潮/n 最/d 拥挤/a ？/w 昨日/t ，/w 《/w 支付宝/nz 用户/n 春运/n 报告/n 》/w 发布/v ，/w 首/q 度/qv 为/p 人们/n 揭开/v 了/ule 最/d 热门/a 的/ude1 十大/mq 省际/b 春运/n 热门/a 线路/n ，/w 其中/rz 苏皖/n 、/w 浙/b 皖/b 路线/n 挤进/nz “/w 十大/mq ”/w 。/w 
时/ng 近/a 春节/t ，/w 回家过年/v 再度/d 成为/v 焦点/n 话题/n 。/w 1月6日/t ，/w 支付宝/nz 发布/v 《/w 支付宝/nz 用户/n 春运/n 报告/n 》/w ，/w 这份/r 由/p 小/a 微/ag 金/b 服/v 数据/n 实验室/nis 制定/v 的/ude1 报告/n ，/w 基于/p 支付宝/nz 数/n 亿/m 实名/gi 用户/n ，/w 并/cc 利用/v 大/a 数据/n 技术/n 交叉/vn 分析/vn 得出/v 。/w 
[数据/n 显示/v]/nz ，/w 今年/t 春运/n ，/w 广东/ns —/w 湖南/ns 、/w 广东/ns —/w 湖北/ns 、/w 北京/ns —/w 河北/ns 、/w 广东/ns —/w 广西/ns 、/w 上海/ns —/w 江苏/ns 、/w 广东/ns —/w 四川/ns 、/w 广东/ns —/w 江西/ns 、/w 广东/ns —/w 河南/ns 、/w 江苏/ns —/w 安徽/ns 、/w 浙江/ns —/w 安徽/ns 之间/f ，/w 需要/v 回到/v 出生地/n 过年/vi 的/ude1 人数/n 最多/ad 。/w 
[值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 人/n 不再/d 远/a 赴/v [千里/mq 之外/f]/nz 。/w 《/w 支付宝/nz 用户/n 春运/n 报告/n 》/w 揭示/v ，/w 外出/vi 生活/vn 的/ude1 用户/n 中/f 以/p 离家/vi [200/m ~/w 800/m 公里/q]/mq 最为/d 集中/v 。/w 这/rzv 显示/v 最/d [近几年/qt 来/vf]/nz ，/w 随着/p 沿海/f 产业/n 往/p 中西部/f 梯度/n 转移/v 、/w 东中西部/n 多个/mq [区域/n 经济/n]/nz 中心/nis 崛起/v ，/w 新一代/nz 外出/vi 人群/n 就近/d 务工/v 的/ude1 趋势/n 开始/v 显现/vn 。/w 
统计/vn 显示/v ，/w [安徽/ns 人大/nis]/nt 部分/n 都/d 在/p 省内/s 迁移/v ，/w 合肥/ns 作为/p 省会/n 吸引/v 了/ule 大量/m 周边/n 人口/n ，/w 尤其/d 是/vshi 安庆/ns 、/w 阜阳/ns 、/w 滁州/ns 、/w 蚌埠/ns 、/w 淮南/ns 这/rzv [5/m 个/q]/mq 城市/n 。/w 在/p 外出/vi 的/ude1 安徽/ns 人/n 当中/f ，/w 主要/b 去/vf 上海/ns 、/w 北京/ns 、/w 江浙/ns 等/udeng 地/ude2 发展/vn 。/w 一方面/c ，/w 不用/d 再/d 跑/v 那么/c 远/a 的/ude1 路/n ，/w 就近/d 就/d 可以/v 找到/v 工作/vn 机会/n 了/ule 。/w 另一方面/c ，/w 对于/p 漂泊/v 在/p 外/f 的/ude1 人/n 来说/uls ，/w 短距离/n 流动/vn ，/w 即使/c 家中/s 有/vyou 事/n ，/w 半天/mq 就/d 可以/v 回家/vn 照料/v 。/w （/w 记者/nnt 郑茹/nr ）/w 
