近日/t ，/w 网友/n “/w 落魄/vi 书生/n 周筱赟/nr ”/w 通过/p 其/rz 认证/vn 微博/n 举报/v 李亚鹏/nr 担任/v [法人/nnt 代表/nnt]/nnt 的/ude1 [北京市/ns 书院/nis]/nt [中国/ns 文化/n 发展/vn 基金会/nis]/nt 存在/v 问题/n 。/w 今日/t 上午/t ，/w [北京市/ns 民政局/nis]/nto 官方/n 微博/n 回应/vn 称/v ，/w 在/p [审计/vn 过程/n]/nz 中/f ，/w 未/d 发现/v [北京市/ns 书院/nis]/nt [中国/ns 文化/n 发展/vn 基金会/nis]/nt 存在/v 以/p 公益/n 名义/n 敛财/vi 等/udeng 行为/n ，/w 但是/c 兼任/v 其它/rz 组织/n [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 属实/a ，/w 已/d 责令/v 其/rz 限期/vd 整改/vn 。/w 
对此/d ，/w “/w 落魄/vi 书生/n 周筱赟/nr ”/w 再次/d 发/v 微博/n ，/w 自称/v “/w 首战告捷/vl ”/w ，/w 但/c 他/rr 随即/d 表示/v “/w 李亚鹏/nr 属/v 以/p 虚假/a 材料/n 骗取/v 基金会/nis 注册/vn ，/w 《/w [基金会/nis 管理/vn 条例/n]/nz 》/w [41/m 条/q]/mq 这种/r 情况/n 应/v 立即/d 撤销/v 登记/vn ，/w 而/cc 非/b 整改/vn 。/w ”/w 并/cc 质疑/vn [北京/ns 民政局/nis]/nt “/w 轻罚/nz ”/w 。/w 
以下/f 为/p [北京市/ns 民政局/nis]/nto 微博/n 全文/n ：/w 
针对/p 周筱赟/nr 反映/v [北京市/ns 书院/nis]/nt [中国/ns 文化/n 发展/vn 基金会/nis]/nt “/w 名称/n 违规/vn 、/w 涉嫌/v 敛财/vi 、/w 法人/nnt 任职/v 违规/vn ”/w 问题/n ，/w 经/p 我/rr 局/n 初步/d 调查/v 情况/n 如下/vi ：/w 基金会/nis 名称/n 符合/v [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 但/c 对外/vn 活动/vn 应/v 使用/vn 全称/n 或/c 规范/v 的/ude1 简称/v ；/w 根据/p 审计/v 情况/n ，/w 未/d 发现/v 以/p 公益/n 名义/n 敛财/vi 等/udeng 问题/n ；/w 兼任/v 其它/rz 组织/n [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 属实/a ，/w 已/d 责令/v 其/rz 限期/vd 整改/vn ，/w 变更/v 手续/n 正在/d 办理/v 。/w 
