
[安徽/ns 大学/nis 逸夫/nz 图书馆/nis]/nt 2002年7月/t 竣工/vi ，/w 是/vshi 龙河/nz 校区/n 的/ude1 [标志性/n 建筑/n]/nz 之一/rz 。/w 
人民网/nz 合肥/ns 1月7日/t 电/n （/w 记者/nnt 刘颖/nr ）/w 1月7日/t ，/w 香港/ns 娱乐/vn 大亨/n 邵逸夫/nr 走/v 了/ule ，/w 但/c 他/rr 留下/v 的/ude1 “/w 逸夫楼/nz ”/w 却/d [遍布/v 全国/n]/nz 。/w 在/p 安徽/ns ，/w 邵逸夫/nr 也/d 捐资/v 各/rz 大/a 高校/n 建设/v 逸夫楼/nz ，/w 共有/v [数十/m 所/usuo]/mq 。/w 本/rz 网/n 记者/nnt 了解到/v ，/w [安徽/ns 大学/nis]/ntu 、/w [合肥/ns 工业/n 大学/nis]/ntu 、/w [安徽/ns 工业/n 大学/nis]/ntu （/w 东/f 校区/n ）/w 、/w [合肥/ns 学院/nis]/ntu （/w 经/p 开/v 区/n 校区/n ）/w 、/w [安徽/ns 建筑/n 大学/nis]/nt 、/w [阜阳/ns 师范学院/nis]/ntu 等/udeng 各个/rz 高校/n 均/d 有/vyou “/w 逸夫楼/nz ”/w 。/w 其中/rz [合肥/ns 工业/n 大学/nis]/ntu 有/vyou [两/q 栋/q]/mq ，/w 分别为/v 逸夫/nz 科教/b 楼/n 和/cc [逸夫/nz 建筑/n 艺术馆/nis]/nt ，/w 不过/c [中国/ns 科学技术/n 大学/nis]/ntu 没有/v 。/w 在/p 安徽/ns 的/ude1 各个/rz 中学/nis 里/f ，/w 比如说/vl ，/w [芜湖县/ns 第一/m 中学/nis]/nts 、/w [安徽/ns 师范大学/nis 附属中学/nis]/nts 、/w [六/m 安/ag 一/d 中/f]/nt 、/w 安徽省/ns [铜陵/ns 一/d 中/f]/nz 、/w [安徽省/ns 舒城/ns 中学/nis]/nt 都/d 有/vyou 逸夫楼/nz 。/w 
