截至/v 2012年/t ，/w [105/m 岁/qt]/mq 的/ude1 香港/ns 著名/a 实业家/nnd 、/w 慈善家/nnd 邵逸夫/nr 25年/t 共/d 捐赠/v 内地/n 教育/vn 47.5亿/m 港币/n ，/w 捐建/v 项目/n 总数/n 超/v [6000/m 个/q]/mq 。/w 教育部/nt 副部长/nnt 郝平/nr 表示/v ，/w 邵逸夫/nr 基金/n 教育/v 赠款/n 项目/n 是/vshi 当前/t 海内外/s 爱国人士/n 通过/p [中国/ns 教育部/nt]/nt 实施/v 的/ude1 [持续/vd 时间/n]/nz 最长/d 、/w 赠款/n 金额/n 最大/gm 、/w [建设/vn 项目/n]/nz 最多/ad 的/ude1 教育/vn 赠款/n 项目/n 。/w 
邵逸夫/nr (/w 资料/n 图/n )/w 
截至/v 2012年/t ，/w [105/m 岁/qt]/mq 的/ude1 香港/ns 著名/a 实业家/nnd 、/w 慈善家/nnd 邵逸夫/nr 25年/t 共/d 捐赠/v 内地/n 教育/vn 47.5亿/m 港币/n ，/w 捐建/v 项目/n 总数/n 超/v [6000/m 个/q]/mq 。/w 
这/rzv 是/vshi 记者/nnt 2012年10月19日/t 晚/tg 在/p 北京/ns 举行/v 的/ude1 “/w 邵逸夫/nr 基金/n 教育/v 赠款/n 项目/n 25年/t 庆祝/v 活动/vn ”/w 上/f 获悉/v 的/ude1 。/w 截至/v 目前/t ，/w 邵逸夫/nr 基金/n 共/d 捐建/v 了/ule [中国/ns 内地/n]/nz 大/a 、/w 中/f 、/w 小学/nis 和/cc [职业/n 技术学校/nis]/nis 、/w 师范学校/nis 、/w [特殊教育/n 学校/nis]/nis [6013/m 个/q]/mq 项目/n ，/w 包括/v 图书馆/nis 、/w 教学楼/n 、/w 科技楼/nz 、/w 体育馆/n 、/w 艺术/n 楼/n 、/w [学术/n 交流/vn]/nz 中心/nis 等/udeng ，/w [遍布/v 全国/n]/nz [31/m 个/q]/mq 省/n 、/w 市/n 、/w 自治区/n 。/w 
同日/d ，/w 邵逸夫/nr 基金/n [第/m 26/m 批/q]/mq 赠款/n 仪式/n 举行/v 。/w 年/qt 逾/vg 百岁/q 的/ude1 邵逸夫/nr 本人/rr 未能/v 亲临/v 现场/s ，/w 其/rz 夫人/n 、/w [香港/ns 邵逸夫/nr 基金/n 有限公司/nis]/nt 主席/nnt 邵/nz 方逸华/nr 与/cc [第/m 26/m 批/q]/mq 接受/v 赠款/n 项目/n 的/ude1 部分/n 高校/n 代表/nnt 签署/v 了/ule 赠款/n 协议/n ，/w 2亿/m 港币/n 将/d 用于/v 支持/vn 内地/n 多/a 所/usuo 高校/n 开展/v [硬件/n 设施/n]/nz 建设/vn 。/w 
邵/nz 方逸华/nr 还/d 接受/v 了/ule 教育部/nt 官员/nnt 赠送/v 的/ude1 《/w 书香/n 逸夫/nz -/w 悦读/nz 天下/n 》/w 纪念/v 画册/n 。/w 
教育部/nt 副部长/nnt 郝平/nr 表示/v ，/w 邵逸夫/nr 基金/n 教育/v 赠款/n 项目/n 是/vshi 当前/t 海内外/s 爱国人士/n 通过/p [中国/ns 教育部/nt]/nt 实施/v 的/ude1 [持续/vd 时间/n]/nz 最长/d 、/w 赠款/n 金额/n 最大/gm 、/w [建设/vn 项目/n]/nz 最多/ad 的/ude1 教育/vn 赠款/n 项目/n 。/w 项目/n 实施/v 以来/f ，/w 数以千万计/l 的/ude1 大/a 、/w 中/f 、/w 小学生/nnd 从/p 中/f 受益/vi 。/w 近年来/dl ，/w 邵逸夫/nr 基金/n 重点/n 支持/v 了/ule 中国/ns 中西部/f 教育/v 设施/n 建设/vn ，/w 有效/a 促进/v 了/ule 中/f [西部/f 地区/n]/nz [教育/vn 事业/n]/nz 的/ude1 发展/vn 。/w （/w 中新社/nt 记者/nnt 马海燕/nr )/w 
