在/p 整个/b [20/m 世纪/n]/mq 上半叶/t ，/w 战争史/n 几乎/d 就是/v 这个/rz 时期/n [中国/ns 历史/n]/nz 的/ude1 全部/m 。/w 从/p [本世纪/t 初/f]/nz 年/qt 一直/d 到/v 1949年/t ，/w 战争/n 就/d 从来/d 没有/v 在/p [中国/ns 大陆/ns]/nz 上/f 停息/vi 过/uguo ，/w 不仅/c 没有/v 停息/vn ，/w 而且/c 越/d 打/v 越大/d ，/w 直到/v 国共/n 决战/vi ，/w 几百万/m 士兵/nnt 呐喊/vi 拼杀/v 的/ude1 大战/n 席卷/v [神州/n 大地/n]/ns 。/w 
世界/n 史上/d 罕见/a 的/ude1 漫长/a 战争/n 必然/d 孕育/v 出/vf 丰硕/a 的/ude1 [军事/n 思想/n]/nz 。/w 丰厚/a 的/ude1 战争/n 泥土/n 上/f 早已/d 生长/v 出/vf 丰硕/a 的/ude1 兵学/n 理论/n 。/w 毛泽东/nr 和/cc 以/p 他/rr 的/ude1 名字/n 命名/v 的/ude1 [军事/n 思想/n]/nz 就是/v 在/p 这/rzv 片/q 泥土/n 和/cc 本世纪/t 的/ude1 [战争/n 风云/n]/nz 中/f 诞生/vi 的/ude1 。/w 
先/d 说/v 两个/mq 小故事/nz 
第一个/mq 故事/n 是/vshi 一个/mq 外国/n 记者/nnt 听到/v 的/ude1 传说/n 。/w 说/v 是/vshi “/w [西安/ns 事变/n]/nz ”/w 后/f ，/w 蒋介石/nr 回到/v 南京/ns ，/w 他/rr 的/ude1 朋友/n 部下/n 纷纷/d 前来/vi 祝贺/v 他/rr 侥幸/ad 脱险/vi ，/w 此刻/r ，/w 蒋/nz 却/d 半/m 开玩笑/vi 半/m 当真/d 地/ude2 说/v ：/w “/w 如果/c 我/rr 因为/c 生病/vi ，/w 或/c 因为/c 别的/rzv 什么/ry 不幸/a 而/cc 下野/vi 的话/udh ，/w 你们/rr 猜/v 我会/r 提名/v 由/p 谁/ry 来/vf 接任/v 我/rr ？/w ”/w 
于是/cc ，/w 这些/rz 人/n 就/d 都/d 装模作样/vl 地/ude2 猜/v 起来/vf 。/w 有人/r 猜/v 是/vshi 程潜/nr ，/w 有人/r 猜/v 是/vshi 汪精卫/nr ，/w 有人/r 猜/v 是/vshi 孔祥熙/nr 。/w 但/c 蒋介石/nr 都/d 摇头/vi 说/v 不是/c 。/w 望着/v 这些/rz 呆头呆脑/nz 的/ude1 部下/n ，/w 蒋介石/nr 一/m 语/ng 挑明/nz ：/w “/w 作为/p 我/rr 的/ude1 继承人/n ，/w 我/rr 自己/rr 要/v 选择/vn —/w —/w 白崇禧/nr 将军/nnt ”/w 这/rzv 多少/ry 令/v 蒋/nz 身边/s 的/ude1 人/n 感到/v 惊讶/a ，/w 因为/c 白崇禧/nr 是/vshi [桂系/nz 军阀/nnd]/nz ，/w 是/vshi 蒋/nz 在/p [军阀/nnd 混战/vi]/nz 中/f 强有力/bl 的/ude1 对手/n 。/w 但/c 更/d 令/v 在座/vi 的/ude1 人/n 目瞪口呆/al 的/ude1 还是/c 下面/f 的话/udh 。/w 蒋介石/nr 顿/qv 一下/mq ，/w 说/v 出/vf 一句/mq 语惊四座/vl 的话/udh ：/w 
“/w 第二/m 人选/n ，/w 我/rr 要/v 提/v 毛泽东/nr ！/w ？/w ”/w 
这个/rz 传说/n 的/ude1 寓意/n 很/d 清楚/a ，/w 就是/v 蒋介石/nr 不得不/d 佩服/v 毛泽东/nr 这个/rz 与/cc 他/rr 较量/vn 了/ule 10年/t 的/ude1 对手/n 的/ude1 能量/n ，/w 他/rr 曾/d 发誓/v 用/p [20/m 万元/q]/mq 买/v 毛泽东/nr 的/ude1 头/n 。/w 当然/d ，/w 这里/rzs 最主要/nz 说/v 的/ude1 是/vshi 两人/mq 作为/p 蒋/nz 的/ude1 对手/n 的/ude1 军事/n 才能/n ，/w 因为/c ，/w 无论是/c “/w 小诸葛/nz ”/w 白崇禧/nr ，/w 还是/c 一介书生/nz 毛泽东/nr ，/w 都/d 曾/d 在/p 战场/n 上/f 让/v 蒋介石/nr 铩羽而归/vl 。/w 
这个/rz 传说/n 是否/v 真实/a 是/vshi 有/vyou 疑问/n 的/ude1 ，/w 但/c 第二个/mq 传说/n 却/d 是/vshi 有案可查/nz 的/ude1 。/w 60年代/t 初期/f ，/w 世界/n 头号/b 强国/n ，/w 也/d 是/vshi 中国/ns 当时/t 的/ude1 主要/b 敌人/n 美国/nsf ，/w 其/rz 总统/nnt 却/d 在/p 认真/ad 研究/v 毛泽东/nr 的/ude1 军事/n 著作/gi 。/w 就/d 在/p 1965年1月/t [毛泽东/nr 与/cc 斯诺/nrf]/nz 的/ude1 谈话/vn 中/f ，/w 毛泽东/nr 说/v ：/w “/w 美国/nsf 总统/nnt 肯尼迪/nrf 为/p 对付/v 亚非拉/n 的/ude1 新兴/b 力量/n ，/w 提出/v 了/ule [特种/b 战争/n]/nz 、/w [局部/n 战争/n]/nz 。/w [有/vyou 消息/n 说/v]/nz ，/w 他/rr 也/d 看/v 我/rr 的/ude1 军事/n 文章/n ，/w 这/rzv 可能/v 是/vshi 真的/d 。/w ”/w [这个/rz 消息/n]/nz 来自/v 何处/rys ，/w 不得而知/vl 。/w 但/c 这/rzv 年/qt 7月/t ，/w 程思远/nr 在/p 陪同/v 归国/vn 的/ude1 原/b [国民党/n 政府/nis]/nt 代总统/nnt 李宗仁/nr 去/vf 见/v 毛泽东/nr 时/ng 也/d 曾/d 向/p 毛/n 提起/v ，/w 美国/nsf 总统/nnt 肯尼迪/nrf 生前/t ，/w 在/p 他/rr 的/ude1 办公/vn 桌上/s 就/d 摆着/v 一部/mq 《/w [毛泽东/nr 选集/n]/nz 》/w 。/w 
毛泽东/nr 作为/p 伟大/a 的/ude1 军事家/nnd 和/cc 战略家/nnd 是/vshi 连/ulian 他/rr 国内/s 和/cc 国外/s 的/ude1 对手/n 也/d 不/d 否认/v 了/ule 。/w 
我/rr 没有/v 想到/v 打仗/vi 
如果/c 将/d 毛泽东/nr 比/p 之/uzhi 于/p 像/v 秦始皇/nr 那样/rzv 的/ude1 “/w [千古/n 一/d 帝/ng]/nz ”/w ，/w 恐怕/d 是/vshi 不/d 合适/a 和/cc 不/d 恰当/a 的/ude1 。/w 但/c 就/d 毛泽东/nr 在/p 军事/n 上/f 对/p 人类/n 的/ude1 贡献/n 而言/uls ，/w 他/rr 决不/d 比/p 古今中外/n 的/ude1 任何/rz 军事家/nnd 逊色/a ，/w 说/v 他/rr 在/p 军事/n 上/f 是/vshi “/w 千古/n 一人/mq ”/w 恐怕/d 不算/v [溢美/nz 之/uzhi 辞/v]/nz 。/w 其/rz 智慧/n 、/w 谋略/n 、/w 胆略/n 、/w 气魄/n 都/d 是/vshi 超乎/v 常人/n 的/ude1 。/w 我们/rr 很难/d 设想/vn ，/w [三湘/j 四/m 水/n]/nz 是/vshi 如何/ryv 孕育/v 出/vf 这个/rz 伟大/a 的/ude1 军事家/nnd 的/ude1 。/w 正/d 因为/c 他/rr 的/ude1 伟大/a ，/w 对/p 他/rr 在/p 人类/n 历史/n 上/f 的/ude1 作用/n 也/d 是/vshi 不容置疑/vl 的/ude1 。/w 
湘/b 人/n 历来/d 有/vyou [尚武/vi 精神/n]/nz ，/w 自/p 曾国藩/nr 的/ude1 湘军/n “/w 剿灭/v ”/w 了/ule 起/vf 自/p 广西/ns 的/ude1 “/w 长毛/nz ”/w (/w 太平军/nz )/w 之后/f ，/w “/w 无/v 湘/b 不成/v 军/n ”/w 的/ude1 民谚/n 便/d 不胫而走/vl ，/w 传遍/v 了/ule 全国/n 。/w 
但/c 在/p [30/m 岁/qt]/mq 之前/f ，/w 毛泽东/nr 根本/a 没有/v 想到/v 打仗/vi ，/w 没有/v 想到/v 他/rr 一生中/nz 最重要/nz 的/ude1 年华/n 会/v 在/p 打仗/vi 中/f 度过/v ，/w 没有/v 想到/v 他/rr 会/v 成为/v 一名/mq 叱咤风云/vl 的/ude1 战争/n 大师/nnt 。/w 
1965年3月/t ，/w 他/rr 在/p 会见/v 叙利亚/nsf 客人/n 时/ng 坦率/a 地/ude2 说/v ：/w “/w 像/v 我/rr 这样/rzv 一个人/mq ，/w 从前/t 并/cc 不会/v 打仗/vi ，/w 甚至/d 连/ulian 想/v 也/d 没想到/nz 过/uguo 要/v 打仗/vi ，/w 可是/c 帝国主义/n 的/ude1 走狗/n 强迫/v 我/rr 拿起/v 武器/n 。/w ”/w [青年/n 时代/n]/nz 的/ude1 毛泽东/nr ，/w 最大/gm 的/ude1 志愿/n 是/vshi 当/p 一名/mq 教师/nnt ，/w 其次/c 是/vshi 记者/nnt 。/w 1921年初/t ，/w 毛泽东/nr 在/p [新/a 民/ng 学会/v]/nz 讨论/v “/w 会员/nnt [个人/n 生活/vn]/nz 方法/n ”/w 时/ng 说/v ：/w “/w 我/rr 可/v 愿/v 做/v 的/ude1 工作/vn ：/w 一/m 教书/vi ，/w 一/m 新闻记者/nnt ，/w 将来/t 多半/d 要/v 赖/v 这/rzv 两项/mq 工作/vn 的/ude1 月薪/n 来/vf 生活/vn 。/w ”/w 
这个/rz 志愿/n 对/p 其/rz 一生/n 都/d 有着/v 重要/a 的/ude1 影响/vn 。/w 当/p 他/rr 成为/v 一名/mq 职业/n 革命家/nnd 和/cc 党/n 的/ude1 领袖/nnt 后/f ，/w 还/d 曾/d 多次/mq 谈到/v 自己/rr 当/p 教师/nnt 的/ude1 志愿/n 。/w 即使/c 到/v 了/ule 晚年/t ，/w 他/rr 仍/d 念念不忘/vl 自己/rr 曾/d 短期/b 从事/vi 的/ude1 教员/nnt 生涯/n 。/w 
辛亥革命/nz 发生/v 后/f ，/w 毛泽东/nr 也/d 像/v 许多/mq [热血/n 青年/n]/nz 一样/uyy ，/w 投身/v 革命军/n ，/w 但/c 时间/n 很短/d ，/w 只有/c 半年/mq 。/w 他/rr 所在/n 的/ude1 部队/nis 是/vshi 第二十五/m 混成协/nz [第/m 五十/m 标/v]/mq 第一营/nz 左/f 队/n 。/w 他/rr 在/p 30年代/t 向/p 斯诺/nrf 回忆/v 时/ng 说/v ，/w 当时/t 他/rr 不/d 喜欢/vi 学生/nnt 军/n ，/w 认为/v 它/rr 的/ude1 基础/n 太/d 复杂/a 了/ule ，/w “/w 我/rr 决定/v 参加/v 正规军/n ，/w 为/p 完成/v 革命/vn 尽力/d 。/w ”/w “/w 我/rr 的/ude1 军饷/n 是/vshi 每月/r [7/m 元/q]/mq —/w —/w 不过/c ，/w 这/rzv 比/p 我/rr 现在/t 在/p 红军/nnd 所得/n 的/ude1 要/v 多/a 了/ule 。/w ”/w 孙中山/nr 和/cc 袁世凯/nr [达成/v 协议/n]/nz ，/w 南北/f 统一/vn 后/f ，/w “/w 我/rr 以为/v 革命/vn 已经/d 结束/v ，/w 便/d 退出/v 军队/n ，/w 决定/v 回到/v 我/rr 的/ude1 本行/n 上去/vf 。/w 我/rr 一共/d 当/p 了/ule 半年/mq 兵/n 。/w ”/w 关于/p 这/rzv 半年/mq 士兵/nnt 生活/vn 对/p 他/rr 的/ude1 影响/vn ，/w 他/rr 在/p 后来/t 提及/v 说/v ：/w 辛亥革命/nz 的/ude1 时候/n 背过/nz 几天/mq (/w 步枪/n )/w ，/w 什么/ry 立正/vi 、/w 稍息/v ，/w 托/v [四/m 把/pba]/mq 枪/n 还/d 相当/d 可以/v 。/w 不是/c 吹牛皮/vi ，/w 单个/b 教练/nnt 、/w 排/v 教练/nnt 、/w 连/ulian 教练/nnt 、/w 营/n 的/ude1 [野外/s 演习/vn]/nz 也/d 搞/v 过/uguo 。/w 谁/ry 也/d 没有/v 料到/v ，/w 这个/rz 只/d 提/v 了/ule 半年/mq [七/m 斤/q]/mq 半/m (/w 步枪/n )/w 的/ude1 高个子/n 青年/n ，/w 竟然/d 在/p 多年/mq 后/f 成/v 了/ule 一位/mq 叱咤风云/vl 的/ude1 军事统帅/nnd 。/w (/w [中国/ns 新闻网/n]/nz 胡哲锋/nr )/w 摘自/v 《/w 人物/n 》/w 2000年/t 第8/m 、/w [9/m 期/qv]/mq ，/w 原载/v 《/w [毛泽东/nr 武略/nr]/nz 》/w 一/m 书/n 引言/n 部分/n ，/w 该书/r 由/p [人民/n 出版社/nis]/nt 出版/v ，/w 原/b 标题/n ：/w 珍闻/n ：/w 蒋介石/nr 曾/d 欲/d 提/v 毛泽东/nr 为/p 接班人/n ？/w )/w 
