最快/d 本月/r 20日/t ，/w 合肥/ns 市民/n 可/v 骑/v 上/f [公共/b 自行车/n]/nz 环游/v 天鹅湖/ns 。/w 昨天/t ，/w 记者/nnt 从/p 我省/n 住房/n [城乡/n 建设/vn]/nz [工作/vn 会议/n]/nz 上/f 获悉/v ，/w 备受/v 合肥/ns 市民/n 关注/v 的/ude1 [公共/b 自行车/n 租赁/vn 系统/n]/nz 建设/vn 将/d 继续/v 推动/vn ，/w 合肥/ns 政务/n 区/n 有望/v 在/p 本月/r 20日/t 启动/v [公共/b 自行车/n 租赁/vn 系统/n]/nz 。/w 
据介绍/nz ，/w 即将/d 投入/v 使用/vn 的/ude1 [公共/b 自行车/n]/nz 整体/n 外观/n 为/p 黄色/n ，/w 每/rz 辆车/q 价格/n 在/p [480/m 元/q]/mq 左右/f ，/w 有/vyou 单人/b 、/w 双人/b 座椅/n 。/w “/w 首批/n 采购/vn 了/ule [1000/m 辆/q]/mq 自行车/n 。/w ”/w 据/p 合肥/ns 智慧/n 共享/v 交通公司/nis 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 有望/v 在/p 本月/r 10日/t 前后/f 抵达/v 合肥/ns ，/w 经过/p 几天/mq 调试/v 后/f ，/w 最快/d 20日/t 投入/v 正式/ad 运行/vn 。/w 目前/t ，/w 该/rz 公司/nis 已/d 在/p [华邦/nr 世贸城/nz]/nz 站/vi 、/w [天鹅湖/ns 广场/n 站/vi]/nt 、/w [合肥/ns 广电/n 中心站/nis]/nt 以及/cc 新/a 地/ude2 中心站/nis 设/v [4/m 个/q]/mq [公共/b 自行车/n]/nz 服务/v 站点/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 市民/n 只需/v 办理/vn 一张/mq 租车/vi 卡/n ，/w 便/d 可以/v 租用/v 自行车/n 。/w 目前/t 暂定/v [三/m 种/q]/mq 办/v 卡/n 方式/n ：/w [第/m 一种/mq]/mq 由/p 公司/nis 担保/vn ，/w 无需/v 押金/n 就/d 能/v 办/v 卡/n ；/w [第二/m 种/q]/mq 由/p 单位/n 集体/n 办理/v ，/w 也/d 无需/v 押金/n ；/w [第三/m 种/q]/mq 是/vshi 个人/n 凭/p 身份证/n 办/v 卡/n ，/w 只需/v [300/m 元/q]/mq 押金/n 即可/v 。/w 有/vyou 了/ule 租车/vi 卡/n ，/w 市民/n 可/v 在/p 两个/mq 小时/n 内/f 免费/vd 使用/v 自行车/n ，/w “/w 如果/c 超过/v [2/m 小时/n]/mq ，/w 每小时/mq 收费/vn [1/m 元/q]/mq 。/w 但/c 由于/p 自行车/n 租赁/vn 不/d 受/v 次数/n 限制/vn ，/w 使用者/n 租/v 满/a [2/m 小时/n]/mq 后/f ，/w 可以/v 还/d 掉/v ，/w 再次/d 租赁/vn …/w …/w 这样/rzv 就/d 能/v 免费/vn 骑/v 很久/d 。/w ”/w 需要/v 提醒/vn 市民/n 的/ude1 是/vshi ，/w 租车/vi 卡/n 是/vshi 实名制/nz 的/ude1 ，/w 且/c 有一套/r 诚信/a 系统/n 配合/v 运作/vn 。/w “/w 如果/c 使用/v 超过/v [24/m 小时/n]/mq ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 将/d 会/v 通过/p 电话/n 与/cc 使用者/n 联系/v ，/w 并/cc 记/v 入/v 诚信/a 系统/n 。/w 如果/c 人/n 为/p 损坏/v 了/ule 自行车/n ，/w 也/d 将/d 被/pbei 记录/v 在案/vi 。/w ”/w 
经过/p [一段/mq 时间/n]/nz 试运行/nz 后/f ，/w 合肥市/ns 还/d 将/d 向/p [滨湖/n 新区/n]/nz 、/w 高新区/nz 等/udeng 区域/n 推广/v [公共/b 自行车/n]/nz 。/w 预计/v 未来/t 几年/mq 内/f ，/w 合肥市/ns 将/d 设立/v [1000/m 个/q]/mq 自行车/n 租赁/vn 站/vi ，/w 投放/v [20000/m ~/w 25000/m 辆/q]/mq [公共/b 自行车/n]/nz ，/w 初步/d 建成/v [公共/b 自行车/n 租赁/vn]/nz 网络/n 。/w 
【/w [三/m 种/q]/mq 方式/n 办/v 租车/vi 卡/n 】/w 
1/m 由/p 公司/nis 担保/vn ，/w 无需/v 押金/n 就/d 能/v 办/v 卡/n 2/m 由/p 单位/n 集体/n 办理/v ，/w 也/d 无需/v 押金/n [3/m 个人/n]/mq 凭/p 身份证/n 办/v 卡/n ，/w 只需/v [300/m 元/q]/mq 押金/n 即可/v （/w 吴晓/nr 记者/nnt 姜志远/nr ）/w 
