原/b 标题/n ：/w 成都/ns 理工大/nz 有/vyou 个/q “/w 读书/vi 帝/ng ”/w 
从/p [军事/n 小说/n]/nz 到/v 专业/n 丛书/n ，/w 从/p 杂志/n 到/v 题库/n ，/w 他/rr 无/v 一/m 不/d 爱/v ，/w 一年/mq 出入/v 图书馆/nis [791/m 次/qv]/mq 的/ude1 惊人/a 数据/n ，/w 也/d 让/v 他/rr 由/p 大/a 一/m 期末/t 的/ude1 全班/n 倒数/v 第三/m ，/w 到/v 现在/t 的/ude1 全/a 系/v [第三/m 名/q]/mq …/w …/w 他/rr 是/vshi [成都/ns 理工大学/nis]/ntu [核工程/n 与/cc 核技术/n 专业/n]/nz 大/a [三/m 学生/nnt]/mq 、/w “/w 读书/vi 帝/ng ”/w 吴闵强/nr 。/w 昨日/t ，/w 吴闵强/nr 向/p [成都/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 讲述/v 了/ule 他/rr 与/cc 图书馆/nis 之间/f 的/ude1 不解之缘/n ，/w 图书馆/nis 的/ude1 氛围/n 和/cc 各类/r 书籍/n 让/v 他/rr 蜕变/vi 重生/v ，/w 今后/t 还/d 将/d 多/a 涉及/v 不同/a 类型/n 书籍/n 拓宽/v 眼界/n 。/w 
关于/p 读书/vi 
一年/mq 进/vf 图书馆/nis [791/m 次/qv]/mq 最多/ad 时/ng 一天/mq 看/v [15/m 小时/n]/mq 
圆圆的/z 脸庞/n ，/w 开朗/a 的/ude1 笑容/n ，/w 时尚/n 的/ude1 穿着/n ，/w 这样/rzv 阳光/n 活泼/a 的/ude1 男生/n 很难/d 让/v 人/n 相信/v ，/w 他/rr 就是/v 那个/rz 一年/mq 进/vf 图书馆/nis [791/m 次/qv]/mq ，/w 一天/mq 最多/ad 能/v 在/p 图书馆/nis 待/vi [15/m 小时/n]/mq 的/ude1 “/w 读书/vi 帝/ng ”/w 吴闵强/nr 。/w 
吴闵强/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 经过/p 高三/n 一年/mq 的/ude1 辛苦/a ，/w 自/p 考入/v [成都/ns 理工大学/nis]/ntu 后/f ，/w 便/d 积极/ad 参与/v 各个/rz [社团/n 活动/vn]/nz ，/w 想/v 好好/d 放松/v 心情/n ，/w 享受/v [轻松/a 愉快/a]/nz 的/ude1 [大学/nis 时光/n]/nz 。/w 大/a 一/m 结束/v 时/ng ，/w 他/rr 的/ude1 期末/t 成绩/n 竟/d 成/v 全班/n 倒数/v 第三/m 。/w 
“/w 大/a 二/m 上/f 学期/n ，/w [一次/mq 偶然/a]/nz 的/ude1 机会/n ，/w 我/rr 进入/v 图书馆/nis 勤工助学/vl 。/w 也许/d 是/vshi 那里/rzs 浓厚/a 的/ude1 学习/vn 氛围/n 感染/v 了/ule 我/rr 。/w ”/w 吴闵强/nr 说/v ，/w 进入/v 图书馆/nis 勤工助学/vl ，/w 要求/n 每周/r 至少/d 在/p 图书馆/nis 待/vi [30/m 小时/n]/mq ，/w 也/d 正/d 因为/c 打发/v 时间/n ，/w 自己/rr 才/d 开始/v 慢慢/d 阅读/v 那些/rz 陈列/v 在/p 书架/n 上/f 的/ude1 书籍/n ，/w “/w 最/d 开始/v 喜欢/vn 看些/v [军事/n 小说/n]/nz ，/w 但/c 后来/t 因为/c 考虑到/v 自己/rr 的/ude1 [学习/v 成绩/n]/nz 和/cc 考研/vi 的/ude1 想法/n ，/w 便/d 转为/v 研习/v 专业/n 类书籍/nz 。/w ”/w 
吴闵强/nr 说/v ，/w 看/v 了/ule [一/d 学期/n]/mq ，/w 到/v 期末时/t ，/w 平均分/nz 已/d 由/p 以前/f 的/ude1 73分/t 升/v 到/v 了/ule 80分/t ，/w 而/cc 现在/t ，/w 每/rz 科/n 的/ude1 平均分/nz 都/d 在/p 90分/t 以上/f 。/w 
据/p 同班/vn 张/q 同学/n 介绍/v ，/w 吴闵强/nr 的/ude1 生活/vn 基本/a 是/vshi 教室/n 、/w 寝室/n 、/w 图书馆/nis [三/m 点/qt 一线/n]/nz ，/w 平均/a 每日/r 在/p 图书馆/nis 的/ude1 时间/n 有/vyou [七/m 八/m 个/q]/mq 小时/n 。/w 
关于/p 未来/t 
将/d 多/a 涉及/v 其他/rzv 领域/n 的/ude1 书籍/n 拓宽/v 眼界/n 
吴闵强/nr 说/v ，/w 自己/rr 在/p 大/a 二/m 以前/f 几乎/d 从来不/d 进/vf 图书馆/nis ，/w 到/v 现在/t 每日/r 至少/d 去/vf 两次/mq 图书馆/nis ，/w 这样/rzv 的/ude1 变化/vn 让/v 自己/rr 收获/n 良多/z ，/w 而/cc 自己/rr 从/p “/w 学/v 渣/ng ”/w 到/v “/w 学霸/nz ”/w 的/ude1 惊奇/a 转变/v ，/w 也/d 让/v 许多/mq 同学/n 佩服/v 。/w 然而/c ，/w 在/p 未来/t 的/ude1 学习/vn 生活/vn 中/f ，/w 吴闵强/nr 也/d 有/vyou 了/ule 新的/a 规划/n ，/w “/w 我/rr 觉得/v 只/d 看/v 本/rz 专业/n 的/ude1 书籍/n 太/d 狭隘/a 了/ule ，/w 以后/f 我会/r 多/a 看看/v 其他/rzv 领域/n 的/ude1 书籍/n ，/w 拓宽/v 自己/rr 的/ude1 眼界/n 。/w ”/w （/w 顾华宁/nr [成都/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 曹璐/nr 图/n 由/p 受访者/n 提供/v )/w 
