近日/t ，/w 记者/nnt 在/p 颍东区/ns 采访/v 时/ng ，/w 听闻/nz 该区/r [向阳/vi 街道/ns 办事处/nis]/nto [东/f 平/v 社区/n]/ns 有/vyou 一位/mq 床/n 前/f 孝/ng 媳/ng ，/w 照顾/v 公婆/n 几十年/mq 。/w 记者/nnt 慕名/vi 采访/v 时/ng 发现/v ，/w 这个/rz 社区/n 里/f 的/ude1 好人好事/n 还/d 真/a 不少/m 。/w 
她/rr 是/vshi 床/n 前/f 孝/ng 媳/ng 又是/c 社区/n 好人/n 
“/w 无论是/c 照顾/v 公婆/n ，/w 还是/c 为/p 社区/n 做事/vi ，/w 都/d 是/vshi 我/rr 应该/v 做/v 的/ude1 。/w ”/w 近日/t ，/w 记者/nnt 来到/v [东/f 平/v 社区/n]/ns ，/w 见到/v 了/ule 正在/d 家中/s 照顾/v 婆婆/n 的/ude1 时玉侠/nr 。/w 时玉侠/nr 今年/t [61/m 岁/qt]/mq ，/w 说话/vi 做事/vi 很/d 利索/a 。/w 说起/v 自己/rr [几十年/mq 如/v 一日/t]/nz 照顾/v 公婆/n ，/w 时玉侠/nr 很/d 坦然/a 。/w 
“/w 照顾/v 了/ule 公公/n [十/m 多年/mq]/mq ，/w 如今/t 公公/n 走/v 了/ule ；/w 婆婆/n 今年/t [92/m 岁/qt]/mq 了/ule ，/w 不大/d 能够/v 自理/vn 。/w ”/w 时玉侠/nr 说/v ，/w 婆婆/n 年龄/n 大/a 了/ule ，/w 腿脚/n 不方便/nz ，/w [吃喝/vn 拉/v 撒/v]/nz 都/d 得/ude3 靠/v 家人/n 照顾/v ，/w “/w 我/rr 必须/d 扛/v 起/vf 这份/r 责任/n 。/w ”/w 
伺候/v 婆婆/n 洗澡/vi 、/w 梳头/v 、/w 吃饭/vi ，/w 这些/rz [稀松/a 平常/a]/nz 的/ude1 “/w 小事/n ”/w ，/w 时玉侠/nr 一/m 做/v 就是/v [20/m 多年/mq]/mq ，/w 对此/d ，/w 时玉侠/nr 并不/d 愿意/v 多/a 说/v 。/w 婆婆/n 爱/v 干净/a ，/w 即使/c 在/p 春秋/n 冬季/t ，/w 也/d 需要/v 经常/d 洗澡/vi 。/w 也许/d ，/w 在/p 常人/n 看来/v ，/w 多/a 洗/v 洗澡/vn 也/d 并非/v 什么/ry 大事/n 。/w 可是/c ，/w 对于/p 时玉侠/nr 来说/uls ，/w 却/d 并不/d 简单/a 。/w 因为/c 时玉侠/nr 自己/rr 也/d 是/vshi 一个/mq 年/qt 逾/vg [6/m 旬/ng]/mq 的/ude1 老人/n 了/ule ，/w 一个人/mq 很难/d 搀扶/v 得了/vi 婆婆/n ，/w 更/d 别/d 说/v 帮助/vn 婆婆/n 洗澡/vi 了/ule 。/w 
时玉侠/nr 说/v ，/w 这么/rz 多年来/d ，/w 婆婆/n 在/p 自己/rr 的/ude1 照顾/vn 下/f 也/d 很/d 舒心/a ，/w 虽/c 已/d 年/qt 过/uguo [9/m 旬/ng]/mq ，/w 但是/c 精神/n 很好/ad 。/w 
除了/p 照顾/v 公婆/n ，/w 时玉侠/nr 还/d 经常/d 为/p 社区/n 做/v 一些/mq 力所能及/al 的/ude1 事情/n 。/w 邻居/n 谁家/r 有/vyou 困难/an ，/w 社区/n 有/vyou 志愿/n 活动/vn 需要/v 参加/v ，/w 只要/c 有/vyou 需要/v ，/w 时玉侠/nr 都会/n 伸出/v 援手/vn 。/w “/w 帮助/v 别人/rr ，/w 快乐/a 自己/rr 。/w ”/w 有着/v 这样/rzv 一颗/mq 奉献/v 心/n 的/ude1 时玉侠/nr ，/w 赢得/v 了/ule 社区/n 群众/n 的/ude1 交口称赞/vl 。/w 
见到/v 徐翠华/nr 时/ng ，/w 她/rr 正在/d [东/f 平/v 社区/n]/ns 农贸市场/n 内/f [打扫/v 卫生/an]/nz 。/w 她/rr 并/cc 不是/c 保洁员/nnd ，/w [打扫/v 卫生/an]/nz 、/w 维护/v 秩序/n 只不过/d 是/vshi 她/rr 的/ude1 志愿/n 活动/vn 罢了/y 。/w 
徐翠华/nr 的/ude1 工作/vn 是/vshi 在/p 社区/n 内/f 传递/v 信息/n ，/w 服务/v 社区/n 内/f 的/ude1 居民/n ，/w 为/p 居民/n 提供/v 各/rz 方面/n 的/ude1 [信息/n 咨询/vn]/nz 传递/v 服务/vn 。/w 说起/v 社区/n 信息员/nnt 这份/r 工作/vn ，/w 徐翠华/nr 很/d 自豪/a 。/w “/w 有人/r 在/p 小区/n 内/f 种菜/v ，/w 影响/vn 了/ule [小区/n 环境/n]/nz 和/cc 周边/n 居民/n 的/ude1 生活/vn ，/w 请/v 予以/vx 铲除/v ”/w 、/w “/w 有人/r 有/vyou 房屋/n 出租/v ，/w 价格/n 便宜/a ，/w 有/vyou 需要/v 可以/v 联系/vn 我/rr ”/w 、/w “/w 最近/t 天气/n 寒冷/a ，/w 请/v 居民/n 们/k 注意/v 保暖/a ”/w …/w …/w 等等/udeng ，/w 这些/rz 都/d 是/vshi 徐翠华/nr 的/ude1 [日常/b 工作/vn]/nz 。/w 
徐翠华/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 她/rr 今年/t 已经/d [70/m 岁/qt]/mq 了/ule ，/w 社区/n 内/f 的/ude1 体力/n 活/v ，/w 自己/rr 帮/v 不/d 上/f 忙/v ，/w 只能/v 做/v 一些/mq 力所能及/al 的/ude1 小事/n 。/w 除了/p 这些/rz 小事/n ，/w 徐翠华/nr 还/d 兼职/vn 做/v 一些/mq 其他/rzv 志愿/n 工作/vn 。/w 
社区/n 内/f 开办/v 了/ule 一个/mq 农贸市场/n ，/w 需要/v 人/n 常年/d [维持/v 秩序/n]/nz 、/w [打扫/v 卫生/an]/nz ，/w 但是/c 社区/n 根本/a 拿/v 不/d 出/vf 过多/d 的/ude1 资金/n 聘请/v 专职/b 的/ude1 人员/n 。/w 徐翠华/nr 听到/v [这个/rz 消息/n]/nz 后/f ，/w 主动/ad 要求/n 去/vf 菜市场/n 做/v 维持/vn 、/w 调解/vn 工作/vn 。/w 
“/w 在/p 徐翠华/nr 看来/v ，/w 这些/rz 都/d 是/vshi 不值一提/vl 的/ude1 小事/n ，/w 但/c 就是/v 这些/rz 小事/n ，/w 给/p 周边/n 的/ude1 居民/n 带来/v 了/ule 极大/a 方便/a 。/w ”/w 同行/n 的/ude1 社区/n 副主任/nnt 王克山/nr 说/v 。/w 
她/rr [88/m 岁/qt]/mq 高龄/n 义务/n 照顾/v 失明/vn 邻居/n 
虽然/c 眼睛/n 看/v 不/d 清/tg ，/w 但是/c [东/f 平/v 社区/n]/ns 的/ude1 刘金荣/nr 却/d 并不/d 担心/v 自己/rr 的/ude1 生活/vn 。/w 因为/c 她/rr 除了/p 有一个/mq 照顾/v 她/rr 的/ude1 好/a 儿媳/n ，/w 还有/v 一位/mq 待/vi 她/rr 如/v 亲姐妹/n 般/uyy 的/ude1 好姐妹/nz 、/w [88/m 岁/qt]/mq 的/ude1 吴秀兰/nr 。/w 吴秀兰/nr 义务/n 照顾/v 刘金荣/nr 已经/d 三年/t 。/w 
三年前/t ，/w 因为/c [东/f 平/v 社区/n]/ns 部分/n [房屋/n 拆迁/v]/nz ，/w 吴秀兰/nr 搬到/vf 了/ule [东/f 平/v 社区/n]/ns 大/a 化新村/ns ，/w 与/cc 刘金荣/nr 做起/v 了/ule 邻居/n 。/w 吴秀兰/nr 虽/c 已/d [88/m 岁/qt]/mq ，/w 但是/c [身体/n 健康/a]/nz 。/w 她/rr 主动/ad 承担/v 起/vf 了/ule 照顾/v 邻居/n 刘金荣/nr 的/ude1 责任/n 。/w 三年/t 来/vf ，/w 吴秀兰/nr 每天/r 都会/n 去/vf 刘金荣/nr 家/q ，/w 陪/v 她/rr 聊天/vi ，/w 带/v 她/rr 散步/vi 、/w 购物/vn 。/w 
刘金荣/nr 行动/vn 不便/an ，/w 想/v 要/v 行走/vn 很/d 不方便/nz ，/w 吴秀兰/nr 就/d 每天/r 搀/v 着/uzhe 她/rr 一起/s 行走/vi 。/w 当/p 记者/nnt 见到/v 吴秀兰/nr 时/ng ，/w 她/rr 正/d 搀/v 着/uzhe 刘金荣/nr 买菜/nz 回来/v ，/w 两位/mq 老人/n 相互/d 搀扶/v 行走/vn 的/ude1 画面/n ，/w 格外/d 温馨/a 。/w 
“/w 能/v 遇上/v 这样/rzv 的/ude1 好邻居/nz ，/w 真是/d 我/rr 上辈子/n 修/v 来/vf 的/ude1 福气/n 。/w ”/w 刘金荣/nr 说/v 。/w （/w 记者/nnt 任秉文/nr ）/w 
