毛泽东/nr （/w 资料/n 图/n ）/w 
纪登奎/nr 长子/n 纪坡民/nr 的/ude1 居/v 所/usuo 装修/vn 质朴/a ，/w 看起来/v 非常/d 普通/a ，/w 但/c 这/rzv 宅子/n 却/d 有着/v 不/d 寻常/a 的/ude1 历史/n 。/w 
1980年/t ，/w 纪登奎/nr 家/q 即/v 搬/v 至/p 现在/t 的/ude1 院子/n 。/w “/w 爸妈/n 和/cc 弟弟/n ，/w 还有/v 我/rr 二妹/nz 的/ude1 一个/mq 孩子/n 住/vi 这/rzv 。/w 那时/rzt 我/rr 在/p 河南/ns ，/w 我/rr 大/a 妹妹/n 在/p 江苏/ns ，/w 小妹妹/nz 在/p 单位/n 。/w 到/v 1988年/t 我/rr 爸/n 去世/vi ，/w 一直/d 是/vshi 住在/v 这里/rzs 。/w ”/w 纪坡民/nr 说/v ，/w “/w 原来/d [四/m 个/q]/mq 院子/n 是/vshi 一个/mq 单元/n ，/w 当时/t 华国锋/nr 住/vi 了/ule [三/m 个/q]/mq 院子/n ，/w 我们/rr 现在/t 住/vi 的/ude1 是/vshi 其中/rz 一个/mq 院/n ，/w 其他/rzv 两个/mq 院子/n 后来/t 改为/v 宾馆/nis 了/ule 。/w ”/w 
提起/v 父亲/n 刚/d 到/v 北京/ns 工作/vn 时/ng ，/w 纪坡民/nr 说/v 住房/n 的/ude1 租金/n 曾/d 让/v 母亲/n 大/a 发火/vi 气/n 。/w “/w 我/rr 爸/n 刚来/v ，/w 中央/n 后勤/n 干部/nnt 告诉/v 我/rr 爸/n 说/v 一月/t 房子/n 租金/n [150/m 元/q]/mq 。/w 我/rr 妈/n 脾气大/nz ，/w 说/v 我们/rr 一共/d 才/d [一/d 百/m 六/m 七十/m 元/q]/mq 钱/n 的/ude1 工资/n ，/w 交/v 了/ule 房租/n 还/d 怎么/ryv 吃饭/vi 。/w 吵/v 了/ule 一架/mq ，/w 后来/t 改成/v [30/m 元/q]/mq 。/w 就是/v 这/rzv 房子/n 。/w ”/w 
纪坡民/nr 回忆/v ，/w “/w 华国锋/nr 刚/d 到/v 北京/ns 时/ng ，/w 老老实实/z 地/ude2 交/v 了/ule [150/m 元/q]/mq 钱/n 房租/n ”/w 。/w “/w 华国锋/nr 的/ude1 [工资/n 级别/n]/nz 和/cc 我/rr 爸/n 差不多/al ，/w 属于/v [9/m 级/q]/mq 干部/nnt 。/w ”/w 纪坡民/nr 说/v ，/w “/w 父亲/n 当时/t 定级/vi 工资/n 是/vshi [200/m 多元/b]/mq ，/w 母亲/n 是/vshi [13/m 级/q]/mq ，/w 工资/n [一/d 百/m 六/m 七十/m 元/q]/mq ，/w 我/rr 爸/n 1988年/t 去世/vi 时/ng 工资/n [375/m 元/q]/mq 。/w 抚恤金/n 为/p [10/m 个/q]/mq 月工资/n ，/w [3750/m 元/q]/mq ，/w 我/rr 领/v 回来/v 的/ude1 。/w 回来/v 我/rr 说/v ，/w 买/v 个/q 大立柜/n 吧/y 。/w 到/v 现在/t 还是/c 没/d 买/v ，/w 都/d 是/vshi 50年代/t 的/ude1 家具/n 。/w ”/w 
毛泽东/nr 带头/vd 降/v 工资/n 
纪坡民/nr 透露/v ，/w 1954年/t 干部/nnt 定/v 工资/n 后/f 没/d 再/d 涨/vi 过/uguo ，/w 之后/f 甚至/d 还/d 发生/v 了/ule “/w 减薪/nz ”/w 的/ude1 插曲/n 。/w 据/p 史料/n 记载/v ，/w 当时/t 中国/ns 实行/v [24/m 级/q]/mq 干部/nnt 工资制/n 。/w 
