邵逸夫/nr 叱咤/nz 娱乐圈/nz 大/a [半个/mq 世纪/n]/nz ，/w 打造/v 邵氏/nr 、/w 无线/b 两个/mq 电影/n 、/w 电视/n 王国/n ，/w 培育/v 了/ule 数/n 之/uzhi 不尽/d 的/ude1 演艺/n 人才/n ，/w 更是/d 香港/ns 乃至/c 全球/n 最/d 高龄/n 的/ude1 在任/vn 上市公司/nis 主席/nnt ，/w 以/p 他/rr 的/ude1 名字/n 命名/v 的/ude1 [校园/n 建筑/n]/nz 遍布/v 中国/ns 各个/rz 城市/n 。/w 这位/r 老人/n 所/usuo 经历/n 过/uguo 的/ude1 百年/mq ，/w 远比/v 他/rr 所/usuo 拍摄/v 的/ude1 任何/rz 一部/mq [影视/b 作品/n]/nz 都/d 要/v 精彩/a 动人/a 。/w 
邵逸夫/nr 
[十里/q 洋场/n]/nz 少年/n 暗/a 生/v “/w 娱乐/vn 心/n ”/w 
邵逸夫/nr 1907年/t 生于/v 上海/ns ，/w 祖籍/n [浙江/ns 宁波/ns]/ns 。/w 邵氏/nr 兄妹/n [八/m 人/n]/mq ，/w 逸夫/nz 排行/v 老六/nz （/w 成名/vi 后/f 被/pbei 尊称/v 六/m 叔/n ）/w 。/w 有趣/a 的/ude1 是/vshi ，/w 邵逸夫/nr 和/cc 大哥/n 邵醉翁/nr 、/w 二哥/nz 邵村/ns 人/n 、/w 三哥/nz 邵山客/nr 的/ude1 名字/n 如出一辙/vl ，/w 皆/d 源于/v 陶渊明/nr 的/ude1 田园/n 诗篇/n ，/w 原/b 为/p “/w 号/q ”/w ，/w 叫/vi 惯/v 了/ule 也/d 就/d 成/v 了/ule “/w 名/q ”/w 。/w 
邵逸夫/nr 自幼/d 受/v 英文/nz 敎/nz 育/vg ，/w 中学/nis 时/ng 入/v 美国人/nz 开办/v 的/ude1 “/w 靑/nz 年会/n 中学/nis ”/w 读书/vi ，/w 能/v 说/v 一口/mq 流利/a 的/ude1 英语/nz 。/w 当时/t 的/ude1 上海/ns [十里/q 洋场/n]/nz ，/w 娱乐/vn 事业/n 已经/d 相当/d 蓬勃/ad 。/w 耳濡目染/vl 之下/f ，/w 少年/n 邵逸夫/nr 暗/a 生/v “/w 娱乐/vn 心/n ”/w 。/w 
邵逸夫/nr 的/ude1 父亲/n 玉轩/nz 是/vshi 旧/a 上海/ns 有名/a 的/ude1 [锦/ag 泰昌/nz 颜料/n 公司/nis]/nt 的/ude1 老板/nnt ，/w 经营/v 漂染/nz 、/w 财务/n 等/udeng 多种/m 生意/n 。/w 
当时/t ，/w [上海/ns 剧院/nis]/nt “/w 笑舞台/nz ”/w 的/ude1 老板/nnt 因/p 无力/vi 还债/vi ，/w 惟/d 把/pba “/w 笑舞台/nz ”/w “/w 断/v 当/p ”/w ，/w 邵玉轩/nr 遂/d 派/v 当/p 律师/nnt 的/ude1 长子/n 邵醉翁/nr 接收/v 该/rz 剧院/nis 。/w 邵醉翁/nr 走/v 通俗/a 路线/n ，/w 大/a 演/v 武侠/n 戏/n ，/w “/w 笑舞台/nz ”/w 一时/d [颇受/nz 欢迎/v]/nz 。/w 
1923年/t ，/w 邵/nz 家/q 已/d 趋/v 败落/v ，/w 所有/b 家业/n 中/f 只/d 剩下/v 一幢/mq 房子/n 和/cc “/w 笑舞台/nz ”/w 一家/n 剧院/nis 。/w [邵氏/nr 兄弟/n]/ntc 毅然/d 买/v 掉/v 房子/n ，/w 举家/n 搬进/v “/w 笑舞台/nz ”/w ，/w 破釜沉舟/vl ，/w 成败/n 在此一举/vl 。/w 
[邵氏/nr 兄弟/n]/ntc 左/f 起/vf 邵邨人/nr 邵仁枚/nr 邵逸夫/nr 
旗开得胜/vl 的/ude1 [邵氏/nr 兄弟/n]/ntc 为/p 之/uzhi 欢欣鼓舞/vl ，/w 之后/f 一口气/d 拍/v 出/vf 《/w [女侠/nz 李/ng 飞飞/nz]/nz 》/w 、/w 《/w 梁祝/r 痛史/nz 》/w 、/w 《/w 义/ng 妖/n 白蛇传/nz 》/w 和/cc 《/w 孟姜女/nr 》/w 等/udeng 黄梅调/nr 古装戏/n ，/w 深受/v 观众/n 喜欢/vi 。/w 
邵醉翁/nr 自己/rr 是/vshi 制片人/nnt 兼/v 导演/nnt ，/w 妻子/n 陈玉梅/nr [领衔/vd 主演/v]/nnt ，/w 老二/n 邵邨人/nr 做/v 编剧/nnt ，/w 老三/n 邵山客/nr 主管/vn 发行/v ，/w 刚刚/d 中学/nis 毕业/v 的/ude1 邵逸夫/nr 也/d 被/pbei 兄长/n 们/k 拍/v 的/ude1 片子/n 搞得/v 心痒/nz 难耐/nz ，/w 在/p 片/q 场/qv 中/f 觅/vg 一个/mq “/w 伙计/n ”/w 之/uzhi 职/ng 。/w 
由于/p 邵逸夫/nr 勤奋/a 又/d 肯/v 钻/v 硏/nz ，/w 很快/d ，/w 从/p 摄影/vn 、/w 编剧/nnt 到/v 导演/nnt ，/w [电影/n 制片/vn]/nz 各个/rz 环节/n 他/rr 都/d 了如指掌/vl 。/w 
