2013年12月/t ，/w [淮北/ns 矿业/nis 股份公司/nis]/nt 额度/n [20/m 亿元/q]/mq 的/ude1 融资/vn 方案/n 获/v [中国/ns 证监会/n]/nt 批准/v ，/w 这/rzv 是/vshi 《/w 证券公司/nis [资产/n 证券化/vn]/nz [业务/n 管理/vn]/nz 规定/n 》/w 发布/v 后/f 获/v 批/q 的/ude1 首/q 个/q [资产/n 证券化/vn]/nz 项目/n 。/w [淮北/ns 矿业/nis]/nt 此次/rz 融资/vn 开创/v 了/ule [煤炭/n 行业/n]/nz 利用/v [资产/n 证券化/vn]/nz 融资/vn 的/ude1 先例/n ，/w 也/d 是/vshi 我省/n 企业/n “/w 试水/nz ”/w [资产/n 证券化/vn]/nz 融资/vn 的/ude1 首次/m 尝试/v 。/w 
此次/rz 获/v 批/q 的/ude1 [资产/n 证券化/vn]/nz 项目/n 全称/n 为/p “/w [淮北/ns 矿业/nis]/nt [铁路/n 专用线/n]/nz 运输/v 服务费/n 收益权/nz 专项/b [资产/n 管理/vn]/nz 计划/n ”/w ，/w 计划/n 存续期/nz 为/p 5年/t 。/w [淮北/ns 矿业/nis]/nt 股份/n 可/v 利用/vn 自/p [专项/b 计划/n]/nz 成立/vi 之/uzhi 次日/t 起/vf 5年/t 内/f 的/ude1 [铁路/n 运输/vn]/nz 服务费/n 收益权/nz 作为/p [基础/n 资产/n]/nz ，/w 在/p 获/v 批/q 的/ude1 6个月/t 内/f ，/w 发行/v 不/d 超过/v [20/m 亿元/q]/mq 的/ude1 [资产/n 支持/v 证券/nis]/nz 。/w 
[中国/ns 证监会/n]/nt 于/p 2013年3月/t 正式/ad 发布/v 《/w 证券公司/nis [资产/n 证券化/vn]/nz [业务/n 管理/vn]/nz 规定/n 》/w 后/f ，/w [淮北/ns 矿业/nis]/nt 认识到/v [资产/n 证券化/vn]/nz 这/rzv 一/m 创新/vi 型/k [债权/n 融资/vn]/nz 方式/n 是/vshi 一种/mq 适合于/v 拥有/v 稳定/an 、/w 独立/a 、/w 可预期/nz 现金流/nz 的/ude1 企业/n 的/ude1 [融资/vn 方式/n]/nz ，/w 发行/v 后/f 的/ude1 [资产/n 支持/v 证券/nis]/nz 还/d 可以/v 在/p 交易所/nis 交易/vn 转让/v 。/w 经过/p 认真/ad 筹备/vn ，/w [淮北/ns 矿业/nis]/nt 于/p 2013年9月/t 向/p [中国/ns 证监会/n]/nt 申报/vn ，/w 12月11日/t 成功/a 获/v 批/q 。/w （/w 记者/nnt 丁贤飞/nr 通讯员/nnt 王敬华/nr ）/w 
