图片/n 来源/n ：/w 《/w 联合报/n 》/w 
据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w [孙中山/nr 纪念馆/nis]/nt 男厕/n 小便斗/nz 故障/n 半年/mq 未/d 修/v ，/w 此事/r 经/p 媒体/n 揭露/v 后/f ，/w 台/q “/w [行政/n 院长/nnt]/nnt ”/w 江宜桦/nr 震怒/v ，/w 要求/n 严惩/v 相关/vn 负责/v 人员/n 及/cc 主管/vn 。/w 台/q 文化/n 部门/n 昨天/t (/w 6日/t )/w 召开/v 考绩/v 委员会/nis ，/w 确认/v 此事/r 造成/v 纪念馆/nis 形象/n 受损/vi ，/w 通过/p 记/v 馆长/nnt 王福林/nr 申诫/nr 一次/mq 。/w 
“/w 行政院/nis ”/w 发言人/nnt 郑丽文/nr 昨/tg 转述/v ，/w 江宜桦/nr 看到/v 报道/vn 后/f ，/w “/w 认为/v 这样/rzv 漫不经心/vl 的/ude1 态度/n ，/w 严重影响/v [行政/n 效率/n]/nz ”/w ，/w 立即/d 致电/v 龙应台/nr ，/w 要求/n 在/p 最/d 短时间/nz 内/f 处理/vn 。/w “/w 政/ng 院/n ”/w 昨/tg 主动/ad 释/vg 出/vf 江宜桦/nr 为/p 纪念馆/nis 男厕/n “/w 震怒/v ”/w ，/w 此举/rzv 却/d 引起/v 各方/r 揣测/v ，/w 怀疑/v 是/vshi 针对/p 龙应台/nr 。/w 
但/c “/w 政/ng 院/n ”/w 官员/nnt 指出/v ，/w 这/rzv 与/cc 江宜桦/nr 考评/vn 各部/r 会/v 表现/vn ，/w 重视/v “/w 执行力/nz ”/w 有关/vn ；/w 而且/c 纪念馆/nis 属/v 独立/a 机构/n ，/w 所属/n 表现/v 不/d 佳/a ，/w 很难说/vl 与/cc “/w 文化部长/nnt ”/w 直接/ad 相关/vn 。/w 
“/w 文化部/nto ”/w 考绩/v 委员会/nis 昨/tg 决议/n ，/w 纪念馆/nis 督导/vn 相关/vn 业务/n 的/ude1 主管/vn 、/w 业务/n 单位/n 主管/vn 各/rz 记/v 申诫/nr 一次/mq ，/w 工务/n 承办/v 同仁/n 申诫/nr 两次/mq ，/w 清洁/a 承办/v 人员/n 申诫/nr 一次/mq 。/w 另/rz 主办/v [业务/n 主管/vn]/nnt 调整/v 职务/n 。/w 
龙应台/nr 表示/v ，/w 纪念馆/nis 必须/d 进行/vn 全面性/nz 且/c 有/vyou 计划性/n 的/ude1 翻修/vn ，/w “/w 文化部/nto ”/w 已经/d 规划/n 了/ule [2015/m 到/v 2100/m 年/qt]/mq 的/ude1 中/f 长程/nz 计划/n ，/w 积极/ad 向/p “/w 行政院/nis ”/w 争取/v 经费/n 整修/v 。/w 
“/w 文化部/nto ”/w 指出/v ，/w 纪念馆/nis 从/p 完工/vi 迄今/d ，/w 使用/v 已/d 超过/v 40年/t 。/w [近几年/qt 来/vf]/nz ，/w 该馆/r 平均/a 每年/r 参观/v 人次/qv 接近/v [800/m 万/d 人/n]/mq ，/w 前年/t 配合/v 办理/vn [台北/ns 灯会/n]/nz ，/w 更/d 高达/v [1500/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w “/w 文化部/nto ”/w 形容/v ：/w “/w 由此可见/c 该/rz 建筑/n 使用/v ‘/w 激烈/a ’/w 程度/n 。/w ”/w 
