人民网/nz 讯/ng 日前/t ，/w 蜀山区/ns 新/a 一批/mq [住宅/n 小区/n]/nz 交付/v 前/f 的/ude1 物业/n 查验/vn 工作/vn 启动/v 。/w 据/p 了解/v ，/w 从/p 1月1日/t 起/vf ，/w [建设/vn 单位/n]/nz 和/cc 物业/n 企业/n 将/d 在/p 查验/vn 中/f 明晰/a 双方/n 责/ng 权/n 。/w 
据介绍/nz ，/w 前期/f 物业/n [承接/v 查验/vn]/nz 工作/vn 于/p 2014年1月1日/t 正式/ad 启动/v 。/w 届时/d ，/w [住宅/n 小区/n]/nz 交付/v 之前/f 均须/nz 进行/vn 物业/n [承接/v 查验/vn]/nz 工作/vn ，/w 查验/v 双方/n 需/v 对/p 物业/n 区域/n 的/ude1 公共/b 部位/n 、/w [共用/b 设施/n 设备/n]/nz 进行/vn 重点/n 查验/vn ，/w 移交/v 图纸/n 资料/n 等/udeng 。/w 现场/s 查验/vn 中/f 若/c 发现/v 不/d 符合/v 约定/vn 或/c 规定/n 的/ude1 情形/n 或/c 资料/n 移交/v 不/d 完整/a ，/w 物业/n 企业/n 应/v 书面/b 告知/v [建设/vn 单位/n]/nz ，/w [建设/vn 单位/n]/nz 应/v 及时/ad 解决/v ，/w 通知/n 物业/n 企业/n 复/dg 验/v 。/w 复/dg 验/v 完成/vn 后/f ，/w 双方/n 需/v 签署/vn 物业/n [承接/v 查验/vn]/nz 协议/n ，/w 到/v 区/n 住建局/nis 备案/vi 生效/vi 。/w 查验/v 过程/n 可以/v 邀请/vn 业主/n 代表/nnt 、/w 街道/ns （/w 乡镇/n 人民政府/nis ）/w 及/cc 社区/n 参加/v 。/w 后期/f 物业/n [承接/v 查验/vn]/nz 也/d 可/v 参照/vn 《/w 合肥市/ns 物业/n [承接/v 查验/vn]/nz [实施/v 细则/n]/nz 》/w 实施/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 为/p [顺利/ad 完成/v]/nz 查验/vn 工作/vn ，/w 日前/t ，/w [蜀山区/ns 住建局/nis]/nt 组织/n 各/rz 镇/n 街/n 园/ng [物业/n 管理/vn]/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 召开/v 蜀山区/ns 物业/n [承接/v 查验/vn]/nz 培训/vn 会/v ，/w 邀请/v 市/n 房产局/nis [市场/n 监管/vn]/nz 处/n [副/b 调研员/nnt]/nnt 马万里/nr 讲解/v 《/w 合肥市/ns 物业/n [承接/v 查验/vn]/nz [实施/v 细则/n]/nz 》/w 和/cc 物业/n [承接/v 查验/vn]/nz 协议/n 等/udeng 推荐/v 文本/n ，/w 明确/a 了/ule [建设/vn 单位/n]/nz 和/cc 物业/n 企业/n 的/ude1 职责/n 和/cc [法律/n 责任/n]/nz 、/w 区/n 房地产/n [主管/vn 部门/n]/nz 和/cc 镇/n 街/n 园/ng 的/ude1 指导/vn 和/cc 监督/v 作用/n ，/w 以及/cc [承接/v 查验/vn]/nz 工作/vn 及/cc 备案/vi 的/ude1 流程/n 。/w （/w 徐一鸣/nr 陈三虎/nr ）/w 

