常年/d “/w 躺/v ”/w 在/p 公积金/n 账户/n 里/f 的/ude1 钱/n 有望/v 提高/vn 利息/n 了/ule 。/w 1月6日/t ，/w 安徽省/ns 住房/n [城乡/n 建设/vn]/nz [工作/vn 会议/n]/nz 透露/v ，/w 今年/t 安徽省/ns 将/d 继续/v “/w 扩/vg 面/nf ”/w [住房/n 公积金/n]/nz ，/w 还/d 将/d 探索/v 公积金/n 管理中心/nis “/w 变身/nz ”/w 为/p 住宅/n [政策性/n 金融/n 机构/n]/nz 。/w 未来/t ，/w 常年/d 不/d 动/v 的/ude1 公积金/n 存款/n 或/c 将/d 与/cc 长期/d 存款/n 享受/v 同等/b 利息/n 。/w 
今年/t ，/w 安徽/ns 省内/s 或/c 将/d 有/vyou 地方/n [住房/n 公积金/n 管理/vn 中心/nis]/nt 变身/nz “/w 银行/nis ”/w 。/w 省/n 住/vi 建设厅/nis 厅长/nnt 李明/nr 透露/v ，/w 将/d 探索/v 完善/vn [住房/n 公积金/n]/nz 管理/vn 运作/vn 体制/n ，/w 研究/vn 探索/v 设立/vn 以/p 公积金/n 管理中心/nis 为/p 载体/n 的/ude1 住宅/n [政策性/n 金融/n 机构/n]/nz 。/w 
“/w 就是/v 将/d 公积金/n 管理中心/nis 改造/vn 成/v 管理/vn 公司/nis 。/w ”/w 李明/nr 说/v ，/w 这/rzv 是/vshi 省/n 住/vi 建/v 厅/n 经过/p 一年/mq 多/a 研究/vn ，/w 论证/vn 得出/v 的/ude1 方案/n 。/w 
他/rr 透露/v ，/w 目前/t ，/w 芜湖市/ns 已/d 明确/a 表示/v 对/p 该/rz 方案/n 的/ude1 兴趣/n ，/w 建议/n 各市/r 也/d 对此/d 进行/vn 研究/vn 。/w 
[合肥市/ns 住房/n 公积金/n 管理/vn 中心/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 随后/d 告诉/v 晨报/n 记者/nnt ，/w 合肥市/ns 目前/t 对此/d 尚无/v 计划/n 。/w 
公积金/n 管理中心/nis 改为/v 管理/vn 公司/nis ，/w 将/d 会/v 带来/v 哪些/ry 改变/v 呢/y ？/w 李明/nr 说/v ，/w 无论/c 新/a 、/w 老/a 市民/n 都/d 将/d 受益/vi 。/w 
“/w 比如/v 农民工/nnd 想/v 在/p 打工/vi 城市/n 买/v 房子/n ，/w 需要/v 缴纳/vn 公积金/n ，/w 他/rr 可以/v 选择/vn 企业/n 与/cc 个人/n 共同/d 缴纳/v 的/ude1 方式/n 。/w ”/w 李明/nr 举例/vi 解释/v ，/w 在/p 缴纳/v 一定/b 年限/n 后/f ，/w 农民工/nnd 也/d 可以/v 通过/p [公积金/n 贷款/n 买房/v]/nz 。/w 
昨天/t ，/w 李明/nr 还/d 透露/v 了/ule 一个/mq 好消息/nz ：/w 公积金/n 管理中心/nis 改为/v 管理/vn 公司/nis 后/f ，/w 公积金/n 老/a 用户/n 的/ude1 存款/n 或/c 将/d 提高/v 利息/n ，/w 有望/v 与/cc 长期/d 存款/n 享受/v 相同/a 利率/n 。/w 
另外/c ，/w 2014年/t ，/w 我省/n 将/d 结合/v 各地/rzs 实际/n ，/w 继续/v 重点/n 推进/vi 非公有制/b 单位/n 建立/v [住房/n 公积金/n 制度/n]/nz ，/w 同时/c ，/w 将/d 争取/v 以/p 省政府/n 名义/n 出台/vi “/w 扩/vg 面/nf ”/w 政策/n 。/w 
[合肥市/ns 住房/n 公积金/n 管理/vn 中心/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 扩大/v [住房/n 公积金/n]/nz 覆盖面/n 已/d 被/pbei 列入/v 该/rz 中心/nis 的/ude1 工作/vn 目录/n ，/w 正/d 逐年/d 推进/vi 。/w 
晨报/n 记者/nnt 王靓余/nr 佼佼/nz 
相关/vn 新闻/n 
城市/n 基建/n 将/d 试点/vn [政府/nis 购买/v]/nz 
晨报/n 讯/ng [城市/n 基础/n 设施/n 建设/vn]/nz ，/w 或/c 将/d “/w 试点/vn ”/w [政府/nis 购买/v]/nz 服务/vn …/w …/w 全省/n 住房/n [城乡/n 建设/vn]/nz [工作/vn 会议/n]/nz 透露/v 了/ule 一些/mq 新/a 信息/n 。/w 
按照/p 规划/n ，/w 2014年/t ，/w 全省/n 将/d 新/a 开工/vi 保障性/n 安居工程/n [46/m 万/d 套/q]/mq ，/w 基本/a 建成/v [27/m 万/d 套/q]/mq 。/w “/w 全面/ad 执行/v [绿色/n 建筑/n]/nz 标准/n 。/w ”/w 李明/nr 说/v 。/w 
“/w 将/d 开展/v [政府/nis 购买/v]/nz 服务/v 方式/n ，/w 推进/vi [城市/n 基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 的/ude1 [试点/vn 工作/vn]/nz 。/w ”/w 李明/nr 说/v ，/w [市政/n 设施/n]/nz 管护/v 、/w [园林/n 绿化/vn]/nz 养护/vn 、/w 道路/n 清扫/v 保洁/b 、/w 垃圾/n 收集/v 转运/vn 、/w 污水/n [垃圾/n 处理/vn]/nz 等/udeng 领域/n ，/w 有望/v 优先/vn 采取/v [政府/nis 购买/v]/nz 服务/vn 。/w (/w 记者/nnt 王靓/nr )/w 
