无线/b 艺员/nnt 培训班/nis 被/pbei 喻为/v “/w 港星/nz 摇篮/n ”/w ，/w 为/p 香港/ns 演艺圈/n 输送/v 了/ule 大批/m 人才/n 
邵逸夫/nr ，/w TVB/x 的/ude1 创建者/n ，/w 无疑/d 也/d 是/vshi 一个/mq 电视/n 王国/n 的/ude1 缔造者/n ，/w TVB/x 在/p 他/rr 手里/s ，/w 在/p 香港/ns 电视/n 圈/qv 乃至/c [华语/nz 电视/n]/nz 圈/qv 呼风唤雨/n [四/m 十年/mq]/mq ，/w 长/a 年/qt 拥有/v 港岛/ns [八/m 成/v]/mq 以上/f 的/ude1 收视率/n ，/w 所/usuo 出产/v 的/ude1 电视剧/n 销/v 至/p [全球/n 华人/n]/nz 世界/n ，/w 在/p 这个/rz 电视/n 王国/n 的/ude1 全盛/b 时代/n ，/w 不/d 客气/a 的/ude1 说/v ，/w 有/vyou 华人/n 的/ude1 地方/n ，/w 就/d 有/vyou TVB/x 。/w 
创建/v TVB/x 开办/v 艺员/nnt 培训班/nis 
1967年/t 大概/d 不是/c 个/q 什么/ry 值得/v 特别/d 念叨/v 的/ude1 年份/n ，/w 这/rzv 一年/mq 邵逸夫/nr 与/cc 利孝和/nz 等/udeng 人/n 联手/vd 创建/v 了/ule TVB/x ，/w 谁/ry 也/d 没想到/nz 这家/r 电视台/nis 竟会/v 纵横/vn 港岛/ns [四/m 十年/mq]/mq 。/w 当时/t TVB/x 的/ude1 第一/m 大股东/nz 是/vshi 利孝和/nz ，/w 他/rr 也/d 是/vshi TVB/x 的/ude1 首任/b 董事局/nis 主席/nnt ，/w 而/cc 邵逸夫/nr 的/ude1 主力/nnt ，/w 还是/c 放在/v 当时/t 还/d 十分/d 红火/a 的/ude1 [邵氏/nr 影业/nis]/nt 。/w 
作为/p 全港/n 首/q 个/q 免费/vd 电视台/nis ，/w TVB/x 很快/d 在/p 香港/ns 娱乐圈/nz 占据/v 了/ule 一席之地/n 。/w 而/cc 邵逸夫/nr 则/d 慧眼独具/nz ，/w 于/p 1971年/t 在/p TVB/x 开设/v 了/ule 首期/n [无线/b 艺员/nnt 训练班/nis]/nz ，/w 其后/f 这个/rz 训练班/nis 不只/c 为/p 电视台/nis 还/d 为/p 整个/b 香港/ns 演艺圈/n 都/d 输送/v 了/ule 大量/m 的/ude1 中坚/n 人才/n ，/w 现在/t 在/p 华人/n 娱乐/vn 圈内/d 绝对/d 是/vshi 呼风唤雨/n 的/ude1 周润发/nr 、/w 周星驰/nr 、/w 梁朝伟/nr 、/w 刘德华/nr 、/w 郭富城/nr 、/w 刘嘉玲/nr 等/udeng 顶尖/b 巨星/n ，/w 乃至/c 现在/t 已/d 晋升为/v 国际级/b 的/ude1 大导演/nz 杜琪峰/nr 等/udeng ，/w 都/d 是/vshi 出自/v 该/rz 训练班/nis 的/ude1 得意/a 学生/nnt 。/w 
到/v 70年代/t 末/f ，/w [邵氏/nr 影业/nis]/nt 受到/v [嘉禾/ns 影业/nis]/nt 的/ude1 威胁/vn ，/w 产量/n 和/cc 收益/n 都/d 是/vshi 每况愈下/vl ，/w 邵逸夫/nr 开始/v 思考/vn [邵氏/nr 公司/nis]/ntc 的/ude1 走向/vn ，/w 此时/r 他/rr 以/p 独有/v 的/ude1 敏锐/a 眼光/n 发现/v 了/ule 电视业/nz 的/ude1 光明/ntc 前景/n ，/w 于是/cc 毫不犹豫/dl 的/ude1 把/pba [邵氏/nr 公司/nis]/ntc 的/ude1 主力/nnt 转移/v 到/v 电视业/nz ，/w 在/p 这/rzv 期间/f 陆续/d 购入/v [大量/m TVB/x]/mq 的/ude1 股份/n ，/w 顺利/ad 成为/v TVB/x 第一/m 大股东/nz 。/w 
1980年/t TVB/x 首任/b 董事局/nis 主席/nnt 利孝和/nz 因/p 心脏病/nhd 逝世/vi ，/w 邵逸夫/nr 以/p 最大/gm 的/ude1 私人/n 股东/n 身份/n 接任/v 董事局/nis 主席/nnt ，/w 随后/d 他/rr 以/p 善/ag 舞/v 长袖/n [集中/v 力量/n]/nz 经营/vn TVB/x 所属/n 的/ude1 明珠台/nz （/w 英文/nz 台/q ）/w 和/cc 翡翠台/nz （/w 粤语/n 台/q ）/w ，/w 不但/c 让/v 两台/mq 收视率/n 长期/d 在/p 港岛/ns 独占鳌头/vl ，/w 其/rz 制作/v 的/ude1 节目/n 尤其/d 是/vshi 剧/n 集/q ，/w 影响力/n 更是/d 扩展到/v 内地/n 、/w 澳门/ns 、/w 台湾/ns 和/cc [世界/n 各地/rzs]/nz 华人/n 社会/n ，/w 创造/v 了/ule 一代/n 电视/n 王国/n 的/ude1 辉煌/a 岁月/n 。/w 
