海口/ns 警方/n 将/d [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 沈桂林/nr 抓获/v 归案/vi （/w 海口/ns 警方/n 供/vi 图/n ）/w 
海口/ns 警方/n 将/d [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 沈桂林/nr 抓获/v 归案/vi （/w 海口/ns 警方/n 供/vi 图/n ）/w 
原/b 标题/n ：/w [海南/ns 工商联/nis]/nt 副主席/nnt 非法/b “/w 吸/v 钱/n ”/w 8亿/m 携/v 情妇/n 出逃/vi 不/d 实/ad 
人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月6日/t 电/n （/w 记者/nnt 吉羽匡/nr 野/b ）/w 日前/t ，/w 人民网/nz 海南/ns 视窗/n 独家/d 首发/v 了/ule 《/w [海南/ns 工商联/nis]/nt 副主席/nnt 沈桂林/nr 涉嫌/v 非法/b “/w 吸/v 钱/n ”/w 落网/vi 》/w [一/d 事/n]/mq ，/w 引起/v 了/ule 社会/n 的/ude1 广泛/a 关注/v ，/w 稿件/n 被/pbei 百余/mq 家/q 网站/n 转载/v 。/w 1月6日/t 下午/t ，/w 海口/ns 警方/n 在/p 新闻/n 通报/v 会上/n 透露/v ，/w [据/p 初步/d 统计/vn]/nz ，/w 涉案/v 受害人/n 有/vyou 200余人/m ，/w 至今/d 已有/v 150多名/m 受害人/n 报案/vi ，/w [涉案/vn 金额/n]/nz 约/d [8/m 亿元/q]/mq 。/w 
据/p 海口/ns 警方/n 介绍/v ，/w 2013年12月18日/t ，/w [海南省/ns 公安厅/nis]/nto 将/d [海口/ns 泰特/nrf 典当/v 责任/n 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 、/w [法人/nnt 代表/nnt]/nnt 沈桂林/nr 涉嫌/v 非法/b 吸收/v 公众/n 存款/n 案/ng 移交/v [海口市/ns 公安局/nis]/nto 侦查/vn ，/w 并/cc 进行/vn 督办/v 。/w 海口/ns 警方/n 高度/d 重视/v ，/w 立即/d 组织/n 精干/a 警力/n 成立/vi 专案组/nis 全力以赴/vl 开展/v 侦查/vn 工作/vn 。/w 经过/p [10/m 个/q]/mq 昼夜/n 的/ude1 连续/a 奋战/vi ，/w 12月28日/t 专案组/nis 在/p 老挝/ns 将/d [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 沈桂林/nr 抓获/v 。/w 
经查/nz ，/w 2010年2月/t 以来/f ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 沈桂林/nr 以/p 个人/n 名义/n ，/w 用/p [海口/ns 泰特/nrf 典当/v 责任/n 有限公司/nis]/nt 做/v 担保/vn ，/w 允诺/v 月/n 利/n 2~3%/m 的/ude1 高额/b 回报/vn ，/w 向/p [社会/n 公众/n]/nz 非法/b 吸收存款/v ，/w 用于/v 投资/vn 发展/vn 其他/rzv 产业/n 和/cc [还/d 本/rz 付息/vi]/nz 及/cc [个人/n 消费/vn]/nz 。/w 随着/p 非法/b 吸收/v 公众/n 存款/n 数额/n 增多/v ，/w [还/d 本/rz 付息/vi]/nz 的/ude1 压力/n [越来越/d 大/a]/nz ，/w [资金链/nz 断裂/vi]/nz 。/w 2013年12月初/t ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 沈桂林/nr 潜逃/vi 香港/ns ，/w 后/f 辗转/vi 泰国/nsf 、/w 柬埔寨/nsf 、/w 老挝/ns 等/udeng 国家/n 藏匿/vi 。/w 2013年12月28日/t 专家组/nis 在/p 老挝/ns 将/d [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 沈桂林/nr 抓获/v 。/w 经/p 审讯/vn ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 沈桂林/nr 对/p 其/rz 非法/b 吸收/v 公众/n 存款/n 的/ude1 [犯罪/vn 事实/n]/nz 供认不讳/vl 。/w 据/p 警方/n 初步/d 统计/vn ，/w 涉案/v 受害人/n 有/vyou 200余人/m ，/w 至今/d 已有/v 150多名/m 受害人/n 报案/vi ，/w [涉案/vn 金额/n]/nz 约/d [8/m 亿元/q]/mq 
目前/t ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 沈桂林/nr 已经/d 被/pbei [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w 案件/n 正在/d 进一步/d 侦办/nz 中/f ，/w 海口/ns 警方/n 呼吁/v 尚未/d 报案/vi 的/ude1 受害/vn 群众/n 尽早/d 到/v [公安/n 机关/n]/nz 报案/vi 。/w 
[海口市/ns 公安局/nis 经侦/nz 支队/nis]/nt 支队长/nnt 谭贵强/nr 在/p 新闻/n 通报/v 会上/n 透露/v ，/w 社会/n 传闻/n 沈桂林/nr 潜逃/vi 时/ng 带有/v 情妇/n [一/d 说/v]/mq 并不/d 属实/a ，/w 沈桂林/nr 是/vshi 通过/p 护照/n 正常/a 出境/vi 。/w 其/rz 款项/n 运作/vn 方式/n 为/p ：/w [2/m -/w 3/m 分/qt]/mq 吸收存款/v ，/w 再/d 以/p [3/m -/w 4/m 分/qt]/mq 对外/vn 放款/vn 。/w 据/p 警方/n 了解/v ，/w 目前/t 仍/d 有/vyou [50/m 名/q]/mq 受害人/n 还/d 未/d 向/p 警方/n 报案/vi 。/w 
