2013年/t ，/w 芜湖市/ns 公路/n 客运/n 累计/vd 发送/v 旅客/n [1/m ./w 66/m 亿/m 人次/qv]/mq ，/w [旅客/n 周转量/n]/nz [101/m ./w 6/m 亿/m 人/n]/mq 公里/q ，/w 同比/n 分别/d 增长/v 13.2%/m 和/cc 16.7%/m ，/w 全年/n 未/d 发生/v 重大/a 安全/an 责任事故/n 和/cc 重大/a 服务质量/gi 事故/n 。/w 
去年/t 以来/f ，/w 芜湖市/ns [交通/n 运输/vn]/nz 部门/n 加快/v 推进/vn 江北/s 客运/n 一体化/vn 的/ude1 建设/vn 进程/n ，/w 开通/v 沈巷镇/ns 内部/f 循环/vn 公交/b 班车/n ，/w 指导/v 无为县/ns 完成/v [78/m 辆/q]/mq 农村/n 班车/n 的/ude1 公司/nis 化/v 改造/vn ，/w 完成/v 无/v 为/p 至/p 合肥/ns 的/ude1 [公车/n 公营/b]/nz 改造/vn [7/m 辆/q]/mq ，/w 目前/t 该县/r [191/m 辆/q]/mq 农村/n 班车/n 完成/v 公司/nis 化/v 改造/vn ，/w 改造/vn 率/v 达/v 91%/m 。/w 
客运/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 快马加鞭/nz 。/w 去年/t 5月/t 正式/ad 投入/v 运营/vn 的/ude1 [芜湖县/ns 新/a 客运/n 中心/nis]/nt 总投资/nz [5000/m 万元/q]/mq ，/w 集/q 长途/b 客运/n 、/w 公交/b 枢纽/n 和/cc [商业/n 服务/vn]/nz [三/m 大/a]/mq 功能/n 于/p 一体/n ，/w 日/b 发送/v 旅客/n 能力/n 达/v [1/m 万/d 人/n]/mq 。/w 按/p 一级/b 站/vi [标准/n 设计/vn]/nz 建造/v 的/ude1 [无为县/ns 客运/n 南/b 站/vi]/nt 总投资/nz [4000/m 万元/q]/mq ，/w 目前/t 已/d 建成/v 并/cc 投入/v 试/vn 运营/vn 。/w 该县/r 还/d 投入/v [100/m 多/a 万元/q 对/p]/mq 老/a 西站/nis 进行/vn 了/ule 内部/f 改造/vn ，/w 极大/a 地/ude2 改善/v 了/ule 群众/n 出行/vi 条件/n 。/w 
