人民网/nz 讯/ng 1月5日/t ，/w [淮北/ns 供电/vn 公司/nis]/ntc [用电/n 检查/vn]/nz 人员/n 到/v [淮北/ns 矿业/nis 集团/nis 俱乐部/nis]/nt ，/w 检查/vn 配电/v 设施/n ，/w 同时/c 将/d 应急/vn 发电车/nz 开/v 到/v 现场/s 接/v 好/a 线/n 备用/vn ，/w 确保/v [淮北市/ns 人大/nis]/nto 、/w 政协/nis “/w 两会/n ”/w 用电/n 无虞/v 。/w 
一年一度/bl 的/ude1 [淮北市/ns 人大/nis]/nto 、/w 政协/nis “/w 两会/n ”/w 于/p 1月6日/t 在/p [淮北市/ns 相/d 王府/n 宾馆/nis]/nt 和/cc [淮北/ns 矿业/nis 集团/nis 俱乐部/nis]/nt 召开/v 。/w 为/p 做好/v “/w 两会/n ”/w 保/v 电/n 工作/vn ，/w [淮北/ns 供电/vn 公司/nis]/ntc 启动/v 应急/vn 保/v 电/n 预案/n ，/w 重点/n 对/p 会议/n 涉及/v 配电室/n 及/cc 受/v 电/n 设施/n 开展/v 特/ag 巡/vg 检查/vn 。/w 
在/p 对/p [淮北/ns 矿业/nis 集团/nis 俱乐部/nis]/nt 的/ude1 配电/vn 设施/n 进行/vn 安全检查/gi 时/ng ，/w 供电/vn 人员/n 现场/s 督促/v 客户/n 制定/v 电力/n 突发/vn [应急/vn 预案/n]/nz ，/w 对/p 客户/n 的/ude1 供用电/vn 隐患/n 以/p [书面/b 形式/n]/nz 通知/n 客户/n ，/w 要求/n 客户/n 立即/d 进行/vn 整改/vn ，/w 并/cc 提供/v 用电/n 安全/an 和/cc 技术/n 指导/vn 。/w 
据介绍/nz ，/w 在/p 保/v 电/n 期间/f ，/w [淮北/ns 供电/vn 公司/nis]/ntc 将/d 加强/v 抢修/vn 电话/n 的/ude1 畅通/an ，/w 合理/a 配置/vn 抢修/v 所需/nz 的/ude1 [备品/n 备件/n]/nz 、/w 工/n 器具/n 等/udeng ，/w 做到/v 抢修/vn 人员/n 足额/vd 配备/v 、/w [备品/n 备件/n]/nz 储备/vn 充足/a 、/w 预案/n 准备/v 充分/ad ，/w 以/p 提高/v 应急/vn 处置/v 能力/n 和/cc 水平/n ，/w 确保/v 淮北市/ns “/w 两会/n ”/w 期间/f 用电/n 万无一失/vl 。/w （/w 李文辉/nr 李伟/nr ）/w 
