人民网/nz 合肥/ns 1月7日/t 电/n （/w [见习/vn 记者/nnt]/nz 吴嫣然/nr ）/w 1月6日/t 上午/t ，/w 由/p [安徽省/ns 高速/b 集团/nis]/nt 组织/n 实施/v 的/ude1 [池州/ns 长江/ns 公路/n 大桥/n]/nz 试桩/nz 工程/n 正式/ad 启动/v 。/w 此次/rz 试桩/nz 主要/b 为/p 正式/ad 工程/n 的/ude1 设计/vn 提供/v 基础/n 设计/v 参数/n ，/w 为/p 大桥/n 今年/t 顺利/ad 开工/vi 奠定/v 良好/a 基础/n 。/w 
[池州/ns 长江/ns 公路/n 大桥/n]/nz 是/vshi 《/w 安徽省/ns 过/uguo 江/n 通道/n 规划/n 方案/n 》/w 和/cc 《/w 长江/ns 干流/n 桥梁/n （/w 隧道/n ）/w 建设/v 规划/n 》/w 中/f 的/ude1 一座/mq 过/uguo 江/n 通道/n ，/w 是/vshi 安徽省/ns “/w [四/m 纵/ng]/mq [八/m 横/dg]/mq ”/w 高速公路/n 网/n 中/f “/w 纵/ng 三/m ”/w （/w 济南/ns —/w 砀山—利辛—桐城—池州—石台—祁门/nrf 公路/n ）/w 的/ude1 跨/v 江/n 关键性/n 工程/n 。/w 
[池州/ns 长江/ns 公路/n 大桥/n]/nz 全长/n [41/m ./w 22/m 公里/q]/mq ，/w 跨/v 江/n 大桥/n 长/a [10/m ./w 7/m 公里/q]/mq ，/w 按照/p [双向/b 六/m 车道/n]/nz 高速公路/n 标准/n 建设/vn ，/w 全线/n [设计/vn 车速/n]/nz [100/m 公里/q]/mq //w 小时/n 。/w 项目/n 估算/v 投资/vn [66/m ./w 13/m 亿元/q]/mq ，/w [建设/vn 周期/n]/nz 为/p 4年/t 。/w 
