《/w 爱奴/nz 》/w ：/w 这部/r 奇情/nz 武侠片/n 被/pbei 公/ng 认为/v 楚原/nr 最佳/z 代表作/n ，/w 艳丽/a 奇诡/nz ，/w 风格/n 独特/a ，/w 在/p 香港/ns 和/cc 英国/ns 均/d 获得/v 好评/n 。/w 片中/s 何莉莉/nr 饰/v 的/ude1 爱奴/nz ，/w 以/p 美/b 色/ng 和/cc 奇特/a 武功/n 报仇/vi 。/w 而/cc 结局/n 则/d 吻合/vi 楚原/nr 式/k 文艺/n 与/cc 典型/n ，/w 就是/v 爱恨/nz 交错/vi 的/ude1 纠缠/vn 悲剧/n 。/w 导演/nnt ：/w 楚原/nr ;/w 类别/n ：/w 艳情/n ;/w 年份/n ：/w 1972/m ;/w 演员/nnt ：/w 何莉莉/nr 、/w 岳华/nr 、/w 贝蒂/nrf 。/w 
十大/mq 禁止/v 电影/n 
