步履/n 坚定/a 走过/v 不/d 平凡/a 的/ude1 2013年/t ，/w 信心/n 满怀/v 开启/vn 宣城/ns 新的/a 征程/n 。/w 1月6日/t 上午/t ，/w 宣城市/ns [第三/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第五/m 次/qv]/mq 会议/n 在/p 红星/n 礼堂/n 隆重/ad 开幕/vi 。/w 
来自/v 全市/n [各/rz 条/q 战线/n]/nz 的/ude1 市/n 人大代表/nnt ，/w 承载/v 着/uzhe 280多万/m 宣城/ns 人民/n 的/ude1 重托/n 参加/v 盛会/n 。/w 大会/n 期间/f ，/w 代表/nnt 们/k 将/d 认真/ad [履行/v 职责/n]/nz ，/w 共/d 绘/v 宣城/ns 新/a 一年/mq [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 蓝图/n 。/w 
本次/r 会议/n 应/v 到/v 代表/nnt [342/m 名/q]/mq ，/w 出席/v 开幕/vn 大会/n 的/ude1 代表/nnt [320/m 名/q]/mq ，/w 符合/v 法定人数/n 。/w 
市委/nis 书记/nnt 姚玉舟/nr 主持/v 大会/n 。/w 8时30分/t ，/w 他/rr 宣布/v ：/w 宣城市/ns [第三/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第五/m 次/qv]/mq 会议/n 开幕/vi ！/w 雄壮/a 的/ude1 国歌声/n 响彻/v 会场/n ，/w 令人/v 心潮/n 激荡/v 。/w 
本次/r 大会/n 的/ude1 执行主席/nnt 姚玉舟/nr 、/w 韩军/nr 、/w 颜银河/nr 、/w 王章/nr 来/vf 、/w 丁绍东/nr 、/w 韩永生/nr 、/w 黄东升/nr 、/w 张建军/nr 、/w 夏小飞/nr 、/w 李明/nr 、/w 钱沙泉/nr 、/w 陈世跃/nr 、/w 张玉峰/nr 、/w 陈金富/nr 、/w 王范荣/nr 、/w 杨业峰/nr 、/w 徐德美/nr 在/p 主席台/n 前排/s 就座/vi 。/w 
在/p 热烈/a 的/ude1 掌声/n 中/f ，/w 市长/nnt 韩军/nr 作/v 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 。/w 
报告/n 分为/v “/w 2013年/t 工作/vn 回顾/v ”/w 和/cc “/w 2014年/t 工作/vn 目标/n 和/cc 重点/n 任务/n ”/w 两/m 大部分/n 。/w 
韩军/nr 在/p 报告/n 中/f 首先/d 回顾/v 了/ule 过去/vf 一年/mq 的/ude1 工作/vn 。/w 2013年/t ，/w 面对/v 错综复杂/vl 的/ude1 形势/n ，/w 全市/n 上下/f 在/p 市委/nis 的/ude1 坚强/a 领导/n 下/f ，/w 认真/ad 学习/v 贯彻/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 和/cc 习近平/nr 总书记/nnt 系列/n 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 深入/ad 落实/v 省委/nis 、/w 省政府/n 的/ude1 决策/vn 部署/vn ，/w 克服/v 诸多/m 自然灾害/n 带来/v 的/ude1 不利/a 影响/vn ，/w 以/p “/w 五年/t 并进/vi ”/w 、/w “/w [五城/nz 同创/nz]/nz ”/w 为/p 抓手/n ，/w 立足/vi “/w 干/v ”/w 、/w 突出/a “/w 抢/v ”/w 、/w 抓好/v “/w 实/ad ”/w ，/w 稳中求进/vl 、/w 有效/a 作为/p ，/w 实现/v 了/ule 经济/n 稳健/a 增长/v 、/w 社会/n 稳定/an 和谐/a 、/w [各项/r 事业/n]/nz [稳步/d 发展/vn]/nz 。/w 
初步/d 预测/vn ，/w 全年/n [地区/n 生产总值/n]/nz [850/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz [11/m ./w 5/m %/w 左右/f]/mq 。/w [财政/n 收入/n]/nz [157/m ./w 8/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 14.6%/m 。/w [规模/n 以上/f 工业/n]/nz 增加值/n [340/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v [15/m %/w 左右/f]/mq 。/w 服务业/n 增加值/n [280/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v [10/m %/w 左右/f]/mq 。/w [固定资产/n 投资/vn]/nz [970/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v [20/m %/w 以上/f]/mq 。/w [社会/n 消费品/n 零售/vn 总额/n]/nz [305/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v [14/m ./w 5/m %/w 左右/f]/mq 。/w [进出口/vn 总额/n]/nz [16/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 增长/v [20/m %/w 以上/f]/mq 。/w [城镇/n 居民/n 人均/a 可支配/nz 收入/n]/nz [22730/m 元/q]/mq ，/w 增长/v [11/m %/w 左右/f]/mq ；/w [农民/nnt 人均/a 纯收入/n]/nz 突破/v 万元/q ，/w 达/v [10350/m 元/q]/mq ，/w 增长/v [14/m ./w 5/m %/w 左右/f]/mq 。/w 全面/ad 完成/v [节能/vn 减排/v]/nz 年度/n 任务/n 。/w 
2014年/t 全市/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 的/ude1 主要/b 预期/v 目标/n 建议/n 为/p ：/w [地区/n 生产总值/n]/nz 增长/v 10.5%/m ；/w [规模/n 以上/f 工业/n]/nz 增加值/n 增长/v 14%/m ；/w 服务业/n 增加值/n 增长/v 10%/m ；/w [财政/n 收入/n]/nz 增长/v 12%/m ；/w [固定资产/n 投资/vn]/nz 增长/v 18%/m ；/w [社会/n 消费品/n 零售/vn 总额/n]/nz 增长/v 13%/m ；/w [进出口/vn 总额/n]/nz 增长/v 10%/m ；/w [居民/n 消费/vn]/nz 价格/n 涨幅/n 控制/vn 在/p [3/m ./w 5/m %/w 左右/f]/mq ；/w [城镇/n 新增/v 就业/vn]/nz [3/m ./w 3/m 万/d 人/n]/mq ；/w [城镇/n 居民/n 人均/a 可支配/nz 收入/n]/nz 增长/v 与/cc [经济/n 增长/v]/nz 基本/a 同步/vd ，/w [农民/nnt 人均/a 纯收入/n]/nz 增长/v [11/m %/w 以上/f]/mq ；/w 确保/v 完成/vn 省/n 定/v [节能/vn 减排/v]/nz 任务/n 。/w 
韩军/nr 强调/v ，/w 2014年/t 必须/d 重点/n 做好/v [六/m 个/q]/mq 方面/n 的/ude1 工作/vn ：/w 一/m 是/vshi 以/p “/w 项目/n 提/v 质/ng 提/v 效/ng 年/qt ”/w 和/cc “/w 招商/vn 合作/vn 年/qt ”/w 为/p 抓手/n ，/w 千方百计/dl 加快/v [项目/n 建设/vn]/nz 。/w 二/m 是/vshi 以/p [新型/b 工业化/vn]/nz 和/cc [文化/n 旅游/vn 产业/n]/nz 为/p 核心/n ，/w 加速/vi 构建/v [现代/ntc 产业/n 体系/n]/nz 。/w 三/m 是/vshi 以/p 建设/vn 皖/b 苏/b 浙/b 交汇/v [区域/n 中心/nis 城市/n]/nz 为/p 目标/n ，/w 加快/v 推进/vn [新型/b 城镇化/vn]/nz 和/cc [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 。/w 四/m 是/vshi 以/p 全面/ad 深化改革/v 为/p 动力/n ，/w 推进/vi 创新/vi 驱动/vn 发展/vn 。/w 五/m 是/vshi 以/p 提升/v 群众/n [幸福/a 指数/n]/nz 为/p 出发点/n 和/cc 落脚点/n ，/w 尽心竭力/vl 保障/vn 改善/v 民生/n 。/w 六/m 是/vshi 以/p 提高/v 公信力/nz 和/cc 执行力/nz 为/p 重点/n ，/w 努力/ad 建设/v [法治/n 政府/nis]/nz 和/cc [服务/vn 型/k 政府/nis]/nz 。/w 
韩军/nr 在/p 报告/n 最后/f 说/v ，/w 加快/v 宣城/ns 发展/vn ，/w 重任在肩/n ；/w 做好/v 政府/nis 工作/vn ，/w 责任/n 巨大/a 。/w 让/v 我们/rr 在/p 中共/n [宣城/ns 市委/nis]/nto 的/ude1 坚强/a 领导/n 下/f ，/w 凝聚/v 全市/n 人民/n 的/ude1 智慧/n 和/cc 力量/n ，/w 弘扬/v “/w 千锤百炼/n 、/w 精雕/nz 细作/nnd 、/w 刚柔相济/vl 、/w 百折/nz 不/d 损/vg ”/w 的/ude1 当代/t 宣城/ns 精神/n ，/w 坚定/a 信心/n 、/w 进取/vi 作为/p ，/w [开拓/v 创新/vi]/nz 、/w 务实/vi 笃行/nz ，/w 奋力/d 谱写/v “/w 中国/ns 梦/n ”/w 的/ude1 宣城/ns 篇章/n ！/w 
会议/n 以/p [举手/vi 表决/v]/nz 的/ude1 方式/n ，/w 分别/d 通过/p 了/ule 《/w 关于/p 设立/v 宣城市/ns [第三/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [财政/n 经济/n 委员会/nis]/nis 的/ude1 决定/vn 》/w 、/w 《/w 宣城市/ns [第三/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第五/m 次/qv]/mq 会议/n 选举/v 办法/n 》/w 、/w 《/w 宣城市/ns [第三/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [财政/n 经济/n 委员会/nis]/nis 组成/v 人员/n 人选/n 表决/v 办法/n 》/w 及/cc 总/b 监票人/nnd 、/w 监票人/nnd 名单/n 。/w 
在/p 大会/n 主席台/n 就座/vi 的/ude1 还有/v ：/w 孙铭和/nr 、/w 刘标/nr 、/w 范育虎/nr 、/w 岳宪生/nr 、/w 程年红/nr 、/w 陆马山/nz 、/w 黄敏/nr 、/w 汪谦慎/nr 、/w 周敬军/nr 、/w 杜明克/nr 、/w 刘顺道/nr 、/w 彪明满/nz 、/w 周明鸣/nr 、/w 宦朝东/nr 、/w 郑在霞/nr 、/w 孔和平/nr 、/w 程观远/nr 、/w 杨谋林/nr 、/w 谢效珉/nr 、/w 朱大勇/nr 、/w 邓一丁/nr 、/w 张黎勇/nr 、/w 沈伟/nr 、/w 吴友明/nr 、/w 戴/v 新建/vn 、/w 张平/nr 及/cc 市/n [三/m 届/q]/mq 人大/nis [五/m 次/qv]/mq 会议/n 主席团/nis 其他/rzv 成员/nnt 。/w 大会/n 还/d 邀请/v 了/ule [8/m 位/q]/mq 企业家/nnt 参加/v 开幕式/n 并/cc 在/p 主席台/n 就坐/vi 。/w 
列席/v 本次/r 大会/n 的/ude1 有/vyou ：/w 在/p 宣/nz [十二/m 届/q]/mq [全国/n 人大代表/nnt]/nnt 、/w 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大代表/nnt ，/w 不是/c 市/n 人大代表/nnt 的/ude1 市政府/n 副市长/nnt ，/w [市/n 人民政府/nis]/nz 组成/v 部门/n 、/w [直属/b 机构/n]/nz 、/w [派出/v 机构/n]/nz 、/w [直属/b 事业单位/nz]/nz 负责人/nnt ，/w 市/n [中级/b 人民法院/nis]/nt 、/w [市/n 人民检察院/nis]/nz 负责人/nnt ，/w 出席/v 市政协/n [三/m 届/q]/mq [四/m 次/qv 会议/n]/nz 的/ude1 委员/nnt 、/w 十一届/n 省政协/n 委员/nnt 。/w 邀请/v [列席/v 会议/n]/nz 的/ude1 有/vyou ：/w 不是/c 市/n 人大代表/nnt 的/ude1 市委/nis 常委/nnt ，/w 市委/nis 督查/v 组/n 负责人/nnt 、/w 市委/nis 秘书长/nnt ，/w 市委/nis [工作/vn 机构/n]/nz 、/w [直属/b 事业单位/nz]/nz 、/w [群众/n 团体/n]/nz 负责人/nnt ，/w 中央/n 、/w 省属/b 驻/v 宣/nz 县级/b 以上/f 单位/n 、/w 市/n [武警/nnd 支队/nis]/nt 负责人/nnt ，/w 市政府/n 驻京/v 、/w 驻/v [沪/b 联络处/nis]/nt 负责人/nnt ，/w 县/n （/w 市/n ）/w 区/n 人民法院/nis 院长/nnt 、/w 人民检察院/nis 检察长/nnt 。/w （/w 吕祥峰/nr //w 文戴巍/nr 汪辉/nr //w 图/n ）/w 
