离世/nz [电视/n 广播/vn 有限公司/nis]/ntc (/w [无线/b 电视/n]/nz )/w 宣布/v 邵逸夫/nr 爵士/nnt 今早/nz (/w 1月7日/t )/w 离世/nz ，/w 深感/v 哀悼/vn 。/w 邵爵士/nr 是/vshi 于/p 今晨/t 6时55分/t 于/p 家人/n 陪伴/v 下/f 在/p 家中/s 安祥/nr 离世/nz ，/w 享年/n [107/m 岁/qt]/mq 。/w 无/v 电视/n 于/p 1967年/t 成立/vi ，/w 邵爵士/nr 是/vshi 创办/v 公司/nis 董事/nnt 
TVB/x 讣告/n 
[电视/n 广播/vn 有限公司/nis]/ntc (/w [无线/b 电视/n]/nz )/w 宣布/v 邵逸夫/nr 爵士/nnt 今早/nz (/w 1月7日/t )/w 离世/nz ，/w 深感/v 哀悼/vn 。/w 邵爵士/nr 是/vshi 于/p 今晨/t 6时55分/t 于/p 家人/n 陪伴/v 下/f 在/p 家中/s 安祥/nr 离世/nz ，/w 享年/n [107/m 岁/qt]/mq 。/w 
[无线/b 电视/n]/nz 于/p 1967年/t 成立/vi ，/w 邵爵士/nr 是/vshi 创办/v 公司/nis 董事/nnt 之一/rz 。/w 他/rr 以/p 无比/z 的/ude1 精力/n 和/cc 视野/n ，/w 带领/v [无线/b 电视/n]/nz 成为/v 香港/ns 最大/gm 的/ude1 电视台/nis 和/cc 全球/n 中文/nz 电视/n 行业/n 中/f 最/d 具/vg 影响力/n 的/ude1 电视台/nis 之一/rz 。/w 
虽然/c 我们/rr 知道/v 终会/nz 有/vyou 这/rzv 一日/t ，/w 但/c 仍/d 无/v 减/v 我们/rr 的/ude1 伤痛/n 和/cc 失落/v 。/w [无线/b 电视/n]/nz 所有/b 人员/n 都会/n 怀念/v 邵爵士/nr ，/w 并/cc 向/p 邵/nz 爵士/nnt 夫人/n 方逸华/nr 女士/n ，/w 和/cc 家人/n 致/v 以/p 深切/a 慰问/v 。/w 
邵爵士/nr 的/ude1 葬礼/n 将/d 只/d 供/vi 家人/n 出席/v ，/w 追思/v 会/v 的/ude1 详情/n 将/d 另行/d 公布/v 。/w 
[二/m ○/w 一/d 四/m 年/qt]/mq 一月七日/t 
7/m January2014/x 
TVB/x ’/w sannouncementonthedeceaseofSirRunRunShaw/x 
ItiswithdeepsadnessthatTelevisionBroadcastsLimited/x (/w TVB/x )/w announcesthepassingofitsChairmanEmeritus/x ,/w SirRunRunShawthis/x (/w 7/m January/x )/w morning/x ./w SirRunRunpassedawaypeacefullyinthecompanyofhisfamilyat6/x :/w 55/m amathome/x ,/w aged107/x ./w 
SirRunRunwasoneofthefoundingdirectorsofTVBin1967andExecutiveChairmanfor30years/x ./w Withhisvisionandenergy/x ,/w hehadbuiltthecompanytobecomeHongKong/x ’/w spremiertelevisionstationandaworldleaderintheChinese/x -/w languagetelevisionindustry/x ./w 
Althoughweknewthisdaywillcome/x ,/w nowordscanadequatelyexpressoursorrowandlessenoursenseofaprofoundloss/x ./w HewillbesadlymissedbyallofusinTVB/x ./w Ourthoughtsarewithhiswife/x ,/w Ms/x ./w MonaFongandhisfamily/x ./w Thefuneralwillbeprivate/x ./w Detailsofamemorialservicewillbeannouncedlater/x ./w 
