记者/nnt 从/p [有关/vn 部门/n]/nz 获悉/v ，/w 近日/t ，/w 阜阳市/ns 首家/n 国家级/b [质检/vn 中心/nis]/nt —/w —/w 阜阳市/ns 国家/n [再生/vn 有色金属/n]/nz 橡塑/nz 材料/n [质检/vn 中心/nis]/nt 获/v [国家/n 质检/vn 总局/nis]/nto 批准/v 筹建/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 作为/p 安徽省/ns [再生/vn 资源/n]/nz 利用/v 产业/n 基础/n 较好/d 的/ude1 地区/n ，/w 我市/r 界首/ns 、/w 太/d 和/cc 、/w 颍泉/nz 等/udeng 地/ude2 已/d 形成/v 国内/s 较大/d 规模/n 的/ude1 再生/vn 产品/n 加工/vn 生产/v 集群/nz 。/w 为/p 做/v 大/a 做/v 强/a 再生/vn 产业/n ，/w 市政府/n 向/p [国家/n 质检/vn 总局/nis]/nto 提出/v 在/p 阜阳市/ns 建设/v 国家/n [再生/vn 有色金属/n]/nz 橡塑/nz 材料/n [质检/vn 中心/nis]/nt 。/w 当前/t ，/w [质检/vn 中心/nis]/nt 实验/v 楼/n 等/udeng [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 已/d 全部/m 完成/v ，/w 并/cc 通过/p [国家/n 质检/vn 中心/nis]/nt 现场/s 评审/vn 论证/vn 。/w 
市/n 质/ng 监/vg 局/n 负责人/nnt 表示/v ，/w 国家/n [再生/vn 有色金属/n]/nz 橡塑/nz 材料/n [质检/vn 中心/nis]/nt 的/ude1 建设/vn ，/w 将/d 充分/ad 满足/v 我市/r 及/cc 周边/n 地区/n [再生/vn 有色金属/n]/nz 橡塑/nz 材料/n 的/ude1 检测/vn 需求/n ，/w 形成/v 强大/a 的/ude1 [集聚/vn 效应/n]/nz 和/cc 产业/n 吸引力/n ，/w 对/p 支撑/v 我省/n 及/cc 周边/n 省市/n [再生/vn 资源/n]/nz 产业/n 和/cc [循环/vn 经济/n]/nz 发展/vn 具有/v [重要/a 意义/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 尚原野/nr 通讯员/nnt 董永/nr ）/w 
