昨天/t ，/w 《/w 人民日报/nz 》/w “/w 假日/n 生活/vn ”/w 版/n 刊载/v 《/w 包子/nf 朴实无华/al 的/ude1 美味/n 》/w ，/w 介绍/v [全国/n 各地/rzs]/nz 包子/nf 并/cc 提及/v [扬州/ns 三丁包/nf]/nz ，/w 被/pbei 其他/rzv 媒体/n 转载/v 到/v 微博/n 后/f ，/w 却/d 配/v 以/p 扬州/ns 蟹黄汤包/nf 图片/n ，/w 引发/v 网友/n 关注/v 。/w 
包子/nf 火/n 了/ule 
[扬州/ns 包子/nf]/nz 却/d 被/pbei 配错/nz 图/n 
近日/t ，/w [庆丰/nz 包子/nf]/nz 走红/vi 之后/f ，/w 引起/v 了/ule 人们/n 对于/p [全国/n 各地/rzs]/nz 包子/nf 的/ude1 关注/vn 。/w 昨天/t ，/w 《/w 人民日报/nz 》/w “/w 假日/n 生活/vn ”/w 版/n 刊载/v 《/w 包子/nf 朴实无华/al 的/ude1 美味/n 》/w ，/w 介绍/v 上海/ns 小笼包/nf 、/w [广东/ns 叉烧包/nf]/nf 、/w [天津/ns 狗/n 不理/v]/nf 、/w 成都/ns 鲜肉包/nf 、/w 宜春/ns 大包子/nz 、/w 武汉/ns 鱼/n 香包/nz 、/w 沈阳/ns 长/a 乐/a 包/v 等/udeng 各地/rzs 的/ude1 包子/nf ，/w 同时/c 还/d 介绍/v 了/ule 《/w 包子/nf 褶/ng 上/f 的/ude1 历史/n 》/w ，/w 但/c [扬州/ns 包子/nf]/nz 中/f 只/d 提及/v 了/ule 三丁包子/nf 。/w 
该/rz 文章/n 刊载/v 后/f ，/w 迅速/ad 被/pbei 各/rz 大媒体/nz 转载/v ，/w [环球/n 时报/n]/nz 、/w 央视/j 新闻/n 等/udeng 媒体/n 的/ude1 官方/n 微博/n 也/d 相继/d 转载/v 。/w 
昨天/t 上午/t ，/w 天津/ns 一/m 网友/n 在/p 央视/j 新闻/n 的/ude1 官方/n 微博/n 上/f 评论/n 并/cc @/w 记者/nnt 的/ude1 微博/n ，/w 提出/v 疑问/n “/w 那个/rz 不是/c 三丁包子/nf 吧/y ？/w ”/w 记者/nnt 从/p 该/rz 官方/n 微博/n 上/f 看到/v ，/w 标注/v 三丁包/nf 配/v 图/n 的/ude1 其实/d 为/p 扬州/ns 蟹黄汤包/nf 的/ude1 图片/n 。/w 
记者/nnt 留意/v 到/v ，/w 央视/j 新闻/n 官方/n 微博/n 的/ude1 这/rzv 条/q 关于/p 包子/nf 的/ude1 微博/n 内容/n 为/p ：/w “/w 各地/rzs 美味包子/nf ，/w 你/rr 吃/v 过/uguo 几种/mq ？/w ”/w 其中/rz 列出/v 了/ule 天津/ns [狗/n 不理/v 包子/nf]/nf 、/w [靖江/ns 蟹黄/n 汤包/nf]/nz 、/w [广东/ns 叉烧包/nf]/nf 、/w [扬州/ns 三丁包/nf]/nz 等/udeng [四/m 个/q]/mq 品种/n 。/w 该/rz 微博/n 于/p 昨天/t 上午/t 10:40/m 发出/v ，/w 截止/vi 到/v 昨晚/t 8:30/m ，/w 转发/v 量/n 达/v [4890/m 条/q]/mq ，/w 评论/n 量/n 为/p [1114/m 条/q]/mq 。/w 
在/p 扬州/ns 人/n 眼中/s ，/w 三丁包/nf 和/cc 蟹黄汤包/nf 的/ude1 外形/n 、/w 上桌/v 方式/n 、/w 口味/n 等/udeng 有/vyou 很大/d 差异/n ，/w “/w 蟹黄汤包/nf 一/m 小笼/nz 一个/mq ，/w 里面/f 有/vyou 蟹黄/n ，/w 必须/d 先/d 喝汤/vn 再/d 吃肉/vi ，/w 三丁包/nf 外形/n 与/cc 香菇菜包/nf 、/w 肉包/nf 等/udeng 包子/nf 是/vshi 一样/uyy 的/ude1 。/w ”/w [冶春/nz 茶社/nis]/nz 京华城/nz 店/n 的/ude1 陈/vg 经理/nnt 介绍/v 。/w 
褶/ng 最/d 讲究/v 
却/d 在/p 微博/n 中/f 未/d 被/pbei 提及/v 
此外/c ，/w 在/p 《/w 人民日报/nz 》/w 的/ude1 官方/n 微博/n 中/f ，/w 记者/nnt 看到/v ，/w 一条/mq 关于/p “/w 包子/nf 上/f 的/ude1 褶/ng ”/w 的/ude1 微博/n 只/d 提及/v 了/ule 天津/ns [狗/n 不理/v 包子/nf]/nf 、/w 上海/ns 小笼包/nf 、/w 济南/ns “/w [草包/n 包子/nf]/nz ”/w 等/udeng 有/vyou [16/m —/w 18/m 个/q]/mq 褶/ng ，/w 而/cc 以/p 常见/a [28/m 个/q]/mq 褶/ng 见长/vi 的/ude1 [扬州/ns 包子/nf]/nz 却/d 完全/ad 没有/v 被/pbei 提及/v 。/w 
“/w [扬州/ns 包子/nf]/nz 一直/d 以/p 造型/n 和/cc 精致/a 程度/n 著称/v ，/w 这次/r 没有/v 被/pbei 提及/v ，/w 我/rr 觉得/v 这/rzv 非常/d 遗憾/a 。/w ”/w 富春/nz 包子/nf 总经理/nnt 徐颖宏/nr 介绍/v ，/w [扬州/ns 包子/nf]/nz 在/p 餐饮/n 业内/n 的/ude1 知名度/n 非常/d 高/a ，/w 却/d 没有/v 想到/v 被/pbei 一些/mq 媒体/n 忽视/v 了/ule ，/w “/w 拿/v 富春/nz 包子/nf 来说/uls ，/w 曾/d 被/pbei 商务部/nis 、/w [中国/ns 烹饪/vi 协会/nis]/nt 等/udeng 专业/n 机构/n 评为/v 中国/ns 精品/n 奖/n 、/w 中国/ns 名/q 点/qt 、/w [中华/nz 名小吃/nz]/nz 等/udeng 。/w ”/w 
业内人士/n 
打响/v 名号/n 需/v 进/vn [一线/n 城市/n]/nz 
“/w 这/rzv 说明/v [扬州/ns 包子/nf]/nz 在/p 全国/n 的/ude1 知名度/n 和/cc 影响力/n 还/d 不够/a 。/w ”/w [扬州/ns 大学/nis 商学院/nit]/nt 副教授/nnt 黄杰/nr 分析/vn ，/w [扬州/ns 包子/nf]/nz 的/ude1 老字号/n 企业/n 不少/m ，/w 而/cc 外地/s 市场/n 中/f ，/w 除/p 富春/nz 包子/nf 进入/v 南京/ns ，/w 冶春/nz 包子/nf 到/v [台湾/ns 开/v 分店/nis]/nt 之外/f ，/w 并/cc 没有/v 在/p 国内/s 其他/rzv 的/ude1 一线/n 、/w [二线/n 城市/n]/nz 开设/v 包子/nf 铺/v 。/w 
黄杰/nr 建议/n ，/w 在/p 快餐/n 化/v 的/ude1 时代/n ，/w 要/v 在/p [一线/n 城市/n]/nz 打开/v 影响力/n ，/w 开店/vi 才能/n 产生/v 最/d 直接/ad 的/ude1 效果/n ，/w 但/c 大城市/n 通常/d 进驻/v 门槛/n 高/a ，/w “/w 建议/n 扬州/ns 的/ude1 老字号/n 或/c 包子/nf 铺/v 可/v 先/d 通过/p 与/cc 北京/ns 淮扬菜/nf 门店/n 联系/v ，/w 通过/p 早点/d 供应/vn 、/w 面点/n 供应/vn 等/udeng 先/d 在/p 当地/s 市场/n 露/v 个/q 脸/n 。/w ”/w 
黄杰/nr 也/d 建议/n 本地/rzs 企业/n 或/c 旅游/vn 推介/v 机构/n ，/w 多/a 与/cc 各地/rzs 的/ude1 美食/n 栏目/n 合作/vn ，/w 以此/d 增加/v [扬州/ns 包子/nf]/nz 的/ude1 知名度/n 。/w 
