资料/n 图片/n ：/w 刘少奇/nr 、/w 王光美/nr 和/cc 他们/rr 的/ude1 女儿/n 亭亭/nz 
刘亭亭/nr 是/vshi 王光美/nr 的/ude1 女儿/n ，/w 刘少奇/nr 的/ude1 [第八/m 个/q]/mq 孩子/n 。/w 她/rr 的/ude1 童年/t 和/cc 少年/n 在/p 中南海/ns 度过/v ，/w “/w 文革/n ”/w 中/f 亲历/v 了/ule 严酷/a 的/ude1 [政治/n 斗争/vn]/nz 和/cc 父母/n 的/ude1 冤案/n ，/w 后/f 考入/v [哈佛/ns 大学/nis 商学院/nit]/nt 。/w 毕业/v 后/f ，/w 她/rr 成为/v 一名/mq 成功/a 的/ude1 商人/nnt 。/w 1989年/t 为/p 照顾/v 母亲/n ，/w 回国/vi 创业/vn 。/w 2006年/t 王光美/nr [弥留/vi 之际/f]/nz ，/w 将/d 倾注/v 了/ule 自己/rr 晚年/t 全部/m 心血/n 的/ude1 “/w [幸福/a 工程/n]/nz ”/w 托付/v 给/p 她/rr 。/w 
全世界/n 只有/c 我/rr 爸/n 说/v 妈妈/n 做饭/vi 好吃/a 
刘亭亭/nr 的/ude1 母亲/n 王光美/nr 是/vshi 刘少奇/nr 的/ude1 [第六/m 任/v]/mq 妻子/n ，/w 和/cc 刘少奇/nr [共同/d 生活/vn]/nz 了/ule 近/a 20年/t 。/w 王光美/nr 1921年/t 生于/v 北京/ns ，/w 父亲/n 王治昌/nr 毕业/v 于/p [日本/ns 早稻田/nz 大学/nis]/ntu ，/w 段祺瑞/nr 时期/n 任/v 农商/nz 部/q 工商/n 司长/nnt ，/w 母亲/n 董洁如/nr 出身/v 天津/ns 富商/n 家庭/n ，/w 受/v 教/v 于/p [北洋/b 女子/n 师范大学/nis]/nt 。/w 
王光美/nr 数学/n 特/ag 好/a ，/w 上/f 中学/nis 时/ng 是/vshi 闻名/v 北平/ns 的/ude1 “/w 数学/n 三/m 王/n ”/w 中/f 的/ude1 女王/nnt 。/w 1945年/t ，/w 王光美/nr 从/p [辅仁/nz 大学/nis 理科/n 研究所/nis]/nt 毕业/v ，/w 是/vshi 中国/ns 首位/n [原子/n 物理/n]/nz 女/b 硕士/nnt 。/w 她/rr 还/d 考上/v 了/ule [美国/nsf 斯坦福/nrf 大学/nis]/ntu 和/cc [芝加哥/nsf 大学/nis]/ntu 原子/n 物理系/nit 的/ude1 全/a 奖学金/n 博士/nnt ，/w 但/c 最终/d 放弃/v 了/ule 这次/r 机会/n 。/w 1946年/t [国共/n 和谈/vn]/nz 期间/f ，/w 王光美/nr 成为/v [北平/ns 军事/n 调停/vi 处/n]/nt [中共/n 代表团/n]/nt 的/ude1 [英语/nz 翻译/v]/nnt 。/w 1947年/t 和谈/vn 破裂/vi ，/w 她/rr 决定/v 奔赴/v 延安/ns 。/w 
到/v 延安/ns 后/f ，/w 王光美/nr 被/pbei 分配/v 在/p 朱德/nr 领导/n 下/f 的/ude1 [中央军委/nt 外事/n 组/n]/nt 工作/vn ，/w 一个/mq 偶然/a 的/ude1 机会/n 她/rr 见到/v 了/ule 刘少奇/nr ，/w 刘少奇/nr 很快/d 喜欢/vi 上/f 了/ule 这个/rz 聪明/a 干练/a 的/ude1 女孩子/n 。/w 1948年8月/t ，/w [27/m 岁/qt]/mq 的/ude1 王光美/nr 嫁给/v 了/ule [50/m 岁/qt]/mq 的/ude1 刘少奇/nr ，/w 两人/mq 结婚/vi 20年/t ，/w 虽/c 历经/v 坎坷/an ，/w 但/c 始终/d 相濡以沫/vl 。/w 
一次/mq 王光美/nr 生病/vi ，/w 手脚冰凉/nhd ，/w 不想/v 惊动/v [医务/b 人员/n]/nz 的/ude1 刘少奇/nr 当天/t 夜里/t 就/d 一直/d 守/v 在/p 床边/nz 握着/v 她/rr 的/ude1 手/n 。/w 刘少奇/nr 有/vyou 夜间/n 工作/vn 的/ude1 习惯/n ，/w 王光美/nr 也/d 陪着/v 丈夫/n 工作/vn 。/w 晚上/t 办公/vn 要/v 吃/v 夜宵/n ，/w 王光美/nr 不/d 愿意/v 打扰/v 厨师/nnt 休息/v ，/w 就/d 自己/rr 动手/vi 。/w 每次/r 两人/mq 一起/s 参加/v 舞会/n ，/w [最后/f 一支/mq 舞/v]/nz 曲/ng 刘少奇/nr 总是/d 请/v 王光美/nr 跳/vi 。/w 他们/rr 的/ude1 感情/n 交流/vn 甚至/d 默契/a 到/v 刘少奇/nr 只要/c 咳嗽/vi 一声/mq ，/w 王光美/nr 就/d 明白/v 他/rr 要/v 什么/ry ，/w 或者/c 光/n 从/p 刘少奇/nr 将/d 茶杯/n 盖/v 放到/v 杯子/n 上/f 的/ude1 声音/n 轻重/n ，/w 妻子/n 就/d 能/v 知道/v 丈夫/n 要/v 什么/ry 。/w 
刘亭亭/nr 是/vshi 王光美/nr 的/ude1 [第三/m 个/q]/mq 孩子/n ，/w 1951年/t 生于/v 北京/ns 。/w 1954年/t ，/w 她/rr 随/p 父母/n 一起/s 移居/v 中南海/ns 。/w 
鲁豫/nr ：/w 你们/rr 家/q 有/vyou 几个/mq 成员/nnt ？/w 
刘亭亭/nr ：/w 爸爸/n 、/w 妈妈/n 、/w 外婆/n 、/w 我们/rr [6/m 个/q]/mq 孩子/n 。/w 孩子们/nz 基本/a 都/d 住/vi 家里/s 。/w 我/rr 爸爸/n 一/m 共有/v [9/m 个/q]/mq 孩子/n 。/w 
鲁豫/nr ：/w 在/p 您/rr 印象/n 中/f ，/w 有/vyou 没有/v 那种/r 小/a 细节/n 让/v 您/rr 觉得/v [爸爸/n 妈妈/n]/nz 在/p 一起/s 特别/d 恩爱/a ？/w 
刘亭亭/nr ：/w 我/rr 妈/n 很/d 会/v 做/v 衣服/n ，/w 织毛衣/nz 也/d 不错/a ，/w 做饭/vi 就/d 不怎么样/nz ，/w 好像/v 全世界/n 就/d 只有/c 我/rr 爸/n 说/v 她/rr 做饭/vi 好吃/a 。/w 后来/t 我/rr 问/v 她/rr 一般/ad 做/v 什么/ry 饭/n 。/w 她/rr 说/v ，/w 每天/r 的/ude1 晚饭/n 实际上/d 是/vshi 大厨/n 做/v 的/ude1 ，/w 她/rr 给/p 我/rr 爸/n 做/v 夜宵/n 时/ng 就是/v 把/pba 剩饭/n 往/p 锅里/d 一/m 倒/vi ，/w 加/v 点/qt 水/n 一/m 热/a ，/w 烩饭/nf 给/p 我/rr 爸/n 吃/v ，/w 她/rr 就/d 会/v 做/v 这个/rz 。/w 
鲁豫/nr :/w 他俩/r 互相/d 之间/f 怎么/ryv 称呼/n ？/w 
刘亭亭/nr ：/w 就/d 叫/vi 少/a 奇/ag 、/w 光美/nz 。/w 我/rr 妈/n 当着/p 别人/rr 的/ude1 面/nf 叫/vi “/w [少/a 奇/ag 同志/n]/nz ”/w ，/w 因为/c 爸爸/n 不/d 让/v 任何/rz 警卫员/nnt 、/w 秘书/nnt 叫/vi 他/rr 主席/nnt 。/w 我/rr 对/p 爸爸/n 有/vyou 一些/mq 特别/d 亲密/a 的/ude1 回忆/vn ，/w 因为/c 在/p 我们/rr 家/q ，/w 谁/ry 最/d 小/a 谁/ry 就/d 有/vyou 任务/n 去/vf 骚扰/v 爸爸/n ，/w 让/v 他/rr 停下/v 工作/vn 休息/v 一会儿/mq 。/w 爸爸/n 每/rz 工作/vn [3/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 警卫员/nnt 就/d 会/v 叫/vi 最/d 小/a 的/ude1 孩子/n 去/vf 磨/v 他/rr ，/w 比如/v 跑/v 进去/vf 打断/v 他/rr 的/ude1 工作/vn ，/w 或者/c 拉/v 他/rr 到/v 院子/n 里/f 走走/v 之类/rz 的/ude1 ，/w 让/v 他/rr 稍微/d [休息/v 一下/mq]/nz ，/w 要不然/c 他/rr 会/v 一直/d 工作/vn 下去/vf 。/w 
当时/t 我/rr 是/vshi 家里/s 最/d 小/a 的/ude1 孩子/n ，/w 从/p 我/rr 一/m 开始/v 懂事/a ，/w 他们/rr （/w 警卫员/nnt ）/w 就/d 跑/v 来/vf 找/v 我/rr ，/w 把/pba 我/rr 从/p 楼上/s 拉/v 下来/vf 或者/c 抱/v 下来/vf ，/w 让/v 我/rr 骚扰/v 爸爸/n 。/w 我/rr 在/p 爸爸/n 批/q 完/vi 文件/n 之后/f 跟/p 他/rr 学/v 画画/vn ，/w 画/v 小兔子/nz 小狗/n 什么/ry 的/ude1 。/w 我们/rr 小孩/n 起/vf 得/ude3 早/a ，/w 早上/t 要/v 上学/vn ，/w [爸爸/n 妈妈/n]/nz 是/vshi 早上五六/t 点/qt 才/d 休息/v ，/w 差不多/al 中午/t 才/d 起床/vi ，/w 下午/t 和/cc 晚上/t 工作/vn 。/w 因为/c 毛主席/nr 办公/vn 是/vshi 在/p 夜里/t ，/w 半夜/t 很/d 晚/tg 才/d 睡/v ，/w 所以/c 父母/n 也/d 是/vshi 晚上/t 办公/vn 。/w 我们/rr 上学/vi 之前/f 看不到/v 他们/rr ，/w 只有/c 在/p 吃/v 晚饭/n 的/ude1 时候/n 能/v 看到/v 。/w 
我/rr 爸爸/n 有/vyou 特别/d 风趣/a 的/ude1 一面/n ，/w 比如/v 我/rr 小时候/n 不/d 爱吃/v 苦瓜/nf ，/w 不/d 吃/v 辣椒/nf 。/w 他/rr 就/d 说/v ，/w 你/rr 不/d 吃/v 我/rr 就/d 不/d 带/v 你/rr 回老家/vi 。/w 他/rr 这么/rz [一/d 说/v]/mq ，/w 我/rr 就/d 拼命/d 地/ude2 吃/v ，/w 吃/v 得/ude3 流/v 了/ule 眼泪/n 还/d 吃/v 。/w 他/rr 笑/v 坏/a 了/ule ，/w 说/v 是/vshi 逗/v 着/uzhe 我/rr 玩/v 的/ude1 。/w 
爸爸/n 说/v ：/w 你们/rr 也/d 要/v 尝尝/v 吃/v 不/d 饱/a 的/ude1 滋味/n 
刘少奇/nr 和/cc 王光美/nr 感情/n 很好/ad ，/w 在/p 中南海/ns 是/vshi 出/vf 了/ule 名/q 的/ude1 [幸福/a 家庭/n]/nz 。/w 不过/c ，/w 刘/nz 家/q 的/ude1 经济/n 拮据/a 在/p 中南海/ns 也/d 很/d 出名/a 。/w 夫妇/n 俩/m 的/ude1 工资/n 加/v 在/p 一起/s 有/vyou [500/m 多元/b]/mq ，/w 按理/d 讲/v 已/d 是/vshi 不少/m 了/ule ，/w 但是/c 家里/s 子女/n 多/a ，/w 各项/r 开支/n 大/a ，/w 把/pba 必要/a 的/ude1 花销/n 一/m 刨除/v ，/w 手头/n 就/d 有点/d 紧/d 。/w 两人/mq 每月/r 交/v 党费/n [25/m 元/q]/mq ，/w 刘少奇/nr 买/v 烟/n 、/w 茶/n 和/cc 其他/rzv [生活/vn 用品/n]/nz [100/m 元/q]/mq ，/w 全家人/n 的/ude1 伙食费/n [150/m 元/q]/mq ，/w 给/p 保育员/nnd 付/v 工资/n [40/m 元/q]/mq ，/w 每月/r 房租/n 、/w 水电/n 等/udeng 费用/n [40/m 元/q]/mq ，/w 再/d 加上/v 几个/mq 孩子/n 每月/r 上学/vi 的/ude1 费用/n 近/a [100/m 元/q]/mq ，/w 还要/d 给/p 住在/v 中南海/ns 家中/s 的/ude1 外婆/n 零用钱/n 等/udeng ，/w 工资/n 所剩无几/vl 。/w 
刘亭亭/nr 回忆/v ，/w 她/rr 在/p 学校/nis 读书/vi 时/ng ，/w 所有/b 小孩子/n 平时/t 都/d 有/vyou 几分/mq 钱/n [零/ng 花/n]/mq 的/ude1 ，/w 那时/rzt 学校/nis 伙食/n 太差/d ，/w 附近/f 小胡同/nz 有/vyou 卖/v 小萝卜/n 、/w 糖葫芦/nf 、/w 冰棍/nf 的/ude1 ，/w 别的/rzv 小孩/n 一个/mq 星期/n 能/v 买/v 一/m 两样/nz 慰劳/v 自己/rr ，/w 刘/nz 家/q 子女/n 只有/c 眼馋/v 的/ude1 份儿/n 。/w 
兄妹/n 们/k 每人/r 每年/r 只能/v 买/v [一/d 双/q]/mq 新鞋/nz ，/w 男孩子/n 穿鞋/nz 费/n ，/w 总是/d 买/v 新鞋/nz 的/ude1 时间/n 不到/v ，/w 鞋子/n 已经/d 惨不忍睹/al 了/ule ，/w 但/c 还/d 得/ude3 凑合/v 着/uzhe 穿/v 。/w 孩子们/nz 穿/v 哥哥/n 姐姐/n 剩下/v 的/ude1 衣服/n ，/w 经常/d 分/qt 不/d 出/vf 男女/n 。/w 
1960年初/t ，/w 阿富汗/nsf 国王/nnt 和/cc 王后/nnt [来华/vi 访问/vn]/nz ，/w 在/p 和/cc 刘少奇/nr 会面/vi 时/ng ，/w 提出/v 想见/v [一/d 见/v]/mq 他/rr 家/q 的/ude1 孩子/n 。/w 刘少奇/nr 爽快/a 地/ude2 答应/v 了/ule ，/w 但/c 王光美/nr 却/d 开始/v 发愁/v 。/w 她/rr 觉得/v 孩子们/nz 的/ude1 衣服/n 难/a [登/v 大雅之堂/n]/nz 。/w 特别/d 是/vshi 刘亭亭/nr ，/w 所有/b 裤子/n 都/d 有/vyou 补丁/n ，/w 最好/d 的/ude1 一条/mq 灯芯绒/n 裤子/n 膝盖/n 上/f 还/d 划/v 了/ule 个/q 三角/n 口子/n 。/w 她/rr 一度/d 想/v 过/uguo 到/v 北京市/ns 去/vf 借/v 几套/nz 搞/v 外交/n 仪式/n 时/ng 献花/vi 儿童/n 的/ude1 服装/n ，/w 最后/f 还是/c 将/d 就/d 了/ule ，/w 让/v 阿姨/n 在/p 三角/n 口子/n 上/f 缀/v 了/ule 朵/q 小花/nz 掩盖/v 破绽/n 。/w 
刘少奇/nr 给/p 子女/n 降低/v 了/ule [生活/vn 水准/n]/nz ，/w 但/c 在/p 对孩子/nz 的/ude1 其他/rzv 方面/n 要求/n 甚/dg 严/a ，/w 而且/c 有/vyou 细致/a 具体/a 的/ude1 指标/n 。/w 为了/p 锻炼/v 孩子们/nz 的/ude1 毅力/n 和/cc 体质/n ，/w 他/rr 制定/v 了/ule 一个/mq “/w 成长/vi 进度表/n ”/w ：/w [9/m 岁/qt]/mq 学会/v 游泳/vn ，/w [11/m 岁/qt]/mq 学会/v 骑/v 自行车/n ，/w [13/m 岁/qt]/mq 能够/v 自理/vn ，/w [15/m 岁/qt]/mq 独自/d 出门/vi 。/w 
60年代/t 初/f ，/w “/w 大跃进/n ”/w 带来/v 的/ude1 严重/a 大/a 饥荒/n 席卷/v 中国/ns ，/w 刘亭亭/nr 当时/t 在/p 学校/nis 住宿/vn ，/w 这位/r [国家/n 主席/nnt]/nnt 的/ude1 女儿/n 竟然/d 因为/c 饥饿/n 两次/mq 晕倒/v 。/w 
鲁豫/nr ：/w 听说/v [三/m 年/qt 困难/an 时期/n]/nz ，/w 您/rr 在/p 学校/nis 饿倒/nz 过/uguo ，/w 当时/t 家里/s 的/ude1 情况/n 怎么样/ryv ？/w 
刘亭亭/nr ：/w 家里/s 吃/v 的/ude1 肯定/vn 比/p 一般/ad 老百姓/n 要好/a 。/w 爸爸/n 有时候/d 看/v 我们/rr 饿/v 成/v 那样/rzv ，/w 他/rr 自己/rr 就/d 吃/v 一口/mq ，/w 然后/c 把/pba 盘子/n 从/p 最/d 小/a 的/ude1 孩子/n 开始/v 传/vn ，/w 一个/mq 一个/mq 传/v 下去/vf 吃/v 。/w 我/rr 妹妹/n 没/d 出生/vi 之前/f ，/w 吃饭/vi 都/d 是/vshi 我/rr 盛/v [第一/m 勺/ng]/mq ，/w [第一/m 勺/ng]/mq 盛/v 得/ude3 多/a ，/w 因为/c 我/rr 晕倒/v 过/uguo ，/w 学校/nis 要求/n 把/pba 我们/rr 接/v 回来/v 。/w 爸爸/n 说/v 现在/t 人民/n 都/d 吃/v 不/d 饱/a ，/w 你们/rr 也/d 要/v 尝尝/v 吃/v 不/d 饱/a 的/ude1 滋味/n ，/w 这样/rzv 等/udeng 你们/rr 将来/t 开始/v 为/p 人民/n 做事/vi 了/ule ，/w 就/d 知道/v 怎么/ryv 才能/n 不再/d 有/vyou 让/v 人民/n 吃/v 不/d 饱/a 的/ude1 日子/n 。/w 
他/rr 对/p 男孩/n 更/d 狠/d 一点儿/mq ，/w 我/rr 哥哥/n [13/m 岁/qt]/mq 那年/r 暑假/t 去/vf 当兵/vi ，/w 一/m 开始/v 在/p 警卫局/nis 的/ude1 部队/nis 站岗/vi 。/w 14岁时/t ，/w 爸爸/n 让/v 他/rr 去/vf 当/p 骑兵/nnt 。/w 哥哥/n 自己/rr 还/d 挺/d 兴奋/a 的/ude1 ，/w 但/c 我/rr 母亲/n 不/d 同意/v ，/w 说/v 这/rzv 不行/a ，/w 你/rr 这样/rzv 做/v 太/d 过分/ad 了/ule 。/w 那/rzv 是/vshi 我/rr 第一次/mq 看到/v 他俩/r 当着/p 我/rr 的/ude1 面/nf 吵嘴/vi 。/w 
鲁豫/nr ：/w 您/rr 见过/v 毛主席/nr 吗/y ？/w 我/rr 记得/v 有/vyou 一张/mq 照片/n ，/w 是/vshi 主席/nnt 跟/p 你们/rr 家/q 的/ude1 哪个/ry 小孩儿/nz 握手/vi ，/w 是/vshi 您/rr 吗/y ？/w 
刘亭亭/nr ：/w 是/vshi 我/rr ，/w 我们/rr 每个/r 月/n 都/d 见面/vi ，/w 因为/c 中南海/ns 有时候/d 搞/v 舞会/n ，/w 他们/rr 去/vf 跳舞/vi 的/ude1 时候/n ，/w 我/rr 跟/p 我/rr 哥/n 就/d 站/vi 在/p 后台/n 看/v ，/w 看完/v 了/ule 我/rr 俩/m 也/d 比/p 画/v 一下/mq 。/w 所以/c 那时候/nz 能/v 见/v 着/uzhe 毛主席/nr ，/w 周总理/nr 见/v 得/ude3 也/d 比较/d 多/a 。/w 我们/rr 在/p 北戴河/ns 休假/vi 时/ng ，/w 和/cc 总理/nnt 住/vi 一个/mq 院子/n ，/w 吃完/v 饭/n ，/w 我们/rr 就/d 跑到/v 总理/nnt 家/q 想/v 再/d 吃/v 些/q 水果/n 或/c 点心/nf ，/w 因为/c 我们/rr 家/q 没有/v 。/w 
1963年/t ，/w 我/rr 爸/n 去/vf [四/m 国/n]/mq 访问/vn 的/ude1 时候/n ，/w 有一天/d 总理/nnt 突然/ad 把/pba 我/rr 和/cc 刘源/nr 、/w 刘平平/nr 叫/vi 去/vf ，/w 花/n 了/ule 一个/mq 下午/t 时间/n 跟/p 我们/rr 打/v 乒乓球/n 。/w 后来/t 我/rr 才/d 知道/v ，/w 当时/t 中央/n 得到/v 情报/n ，/w 国民党/n 特务/nnd 要/v 在/p 柬埔寨/nsf 炸/v 我/rr 爸/n 的/ude1 车/n 。/w 总理/nnt 可能/v 怕/v 有/vyou 意外/a ，/w 就/d 把/pba 我们/rr 召/vg 到/v 一块/s ，/w 最后/f 得到/v 报告/n 说/v 没事/vi 了/ule ，/w 他/rr 才/d 放心/v 地/ude2 说/v ，/w 你们/rr 回家/vi 玩/v 吧/y 。/w 
当时/t 阴谋/n 刺杀/v 刘少奇/nr 的/ude1 事件/n 被/pbei 称为/v “/w 湘江/ns 案/ng ”/w 。/w 1960年5月/t ，/w 周恩来/nr 访问/v 柬埔寨/nsf ，/w 受到/v 西哈努克/nrf 亲王/nnd 的/ude1 [热烈/a 欢迎/v]/nz 。/w 美国/nsf 和/cc [台湾/ns 当局/n]/nz 看到/v 中/f 柬/b 友好/a ，/w 断定/v 中国/ns 最高/a 领导人/nnt 肯定/v 要/v 到/v 金边/nsf 回访/vn ，/w 因此/c 密切/ad 关注/v 北京/ns 的/ude1 动向/n 。/w 
造反派/n 逼/v 我/rr 打电话/vi ，/w 把/pba 妈妈/n 骗/v 到/v 清华/j 批斗/v 
1966年8月5日/t ，/w 毛泽东/nr 在/p 中南海/ns 大院/n 内/f 贴/v 了/ule 一张/mq 大字报/n 。/w 题目/n 是/vshi 《/w [炮打/nz 司令部/nnt]/nz —/w 我/rr 的/ude1 一张/mq 大字报/n 》/w 。/w 刘少奇/nr 和/cc 王光美/nr 的/ude1 厄运/n 开始/v 了/ule 。/w 先是/d 在/p 中共/n [八/m 届/q 十/m 一中全会/n]/nz 上/f ，/w 刘少奇/nr 从/p 国家/n [第二/m 号/q]/mq 人物/n 降至/vf [第八/m 位/q]/mq 。/w 接着/c 中南海/ns 的/ude1 “/w 造反派/n ”/w 时常/d 进入/v 刘/nz 家/q 抄家/vi 、/w 批斗/v 、/w 侮辱/v 、/w 围攻/v 刘少奇/nr 夫妇/n ，/w 中南海/ns 再也/d 不是/c 刘亭亭/nr 的/ude1 宁静/a 花园/n 。/w 
1967年1月6日/t ，/w 快/a 到/v 吃/v 晚饭/n 的/ude1 时间/n ，/w 刘少奇/nr 家中/s 的/ude1 电话/n 铃声/n 突然/ad 响/v 了/ule 。/w 王光美/nr 接过/v 电话/n ，/w 传来/v 急促/a 的/ude1 声音/n ：/w “/w 是/vshi 刘平平/nr 家/q 吗/y ？/w 你/rr 是/vshi 刘平平/nr 的/ude1 亲属/n 吗/y ？/w 刘平平/nr 刚才/t 被/pbei 汽车/n 撞伤/v 了/ule ，/w 大腿/n 骨折/vi ，/w 正在/d 我们/rr 医院/nis 里/f 抢救/v ，/w 请/v 你们/rr 马上/d 来/vf ！/w ”/w 
王光美/nr 打算/v 马上/d 去/vf 医院/nis ，/w 但是/c ，/w 周恩来/nr 为了/p 她/rr 的/ude1 安全/an ，/w 曾/d 下/f 过/uguo 指示/n 不得/vi 离开/v 中南海/ns 。/w 王光美/nr 让/v 女儿/n 刘亭亭/nr 和/cc 警卫/nnt 班长/nnt 骑/v 自行车/n 去/vf 医院/nis 。/w 两人/mq 刚/d 走/v ，/w 她/rr 又/d 派/v 儿子/n 刘源/nr 也/d 去/vf 医院/nis 看看/v 。/w 过/uguo 了/ule 一会儿/mq ，/w 电话/n 响/v 了/ule ，/w 是/vshi 刘亭亭/nr 打/v 来/vf 的/ude1 ，/w 讲话/n 似乎/d 很/d 犹豫/a ，/w 。/w 刘亭亭/nr 说/v ，/w 姐姐/n 是/vshi “/w [粉碎/v 性骨折/nz]/nhd ”/w 。/w 这/rzv 下/f 子/ng ，/w 王光美/nr 和/cc 刘少奇/nr 马上/d 心急如焚/vl 地/ude2 往/p 医院/nis 赶/v 。/w 但是/c 刚/d 进/vf 医院/nis 门/n ，/w 就/d 发现/v 上当/vi 了/ule ，/w 他们/rr 被/pbei 清华大学/ntu 的/ude1 “/w 造反派/n ”/w 包围/v 了/ule 。/w 情急/a 之下/f ，/w 王光美/nr 当即/d 迎/v 上前/vi 大声/d 说/v ：/w “/w 我/rr 是/vshi 王光美/nr ，/w 不是/c 王光美/nr 的/ude1 都/d 走/v ！/w ”/w 刘少奇/nr 还/d 想/v 看看/v 情况/n ，/w 卫士/nnt 会意/vi ，/w 立即/d 架/qv 着/uzhe 刘少奇/nr 离开了/v 现场/s 。/w 
原来/d ，/w 这/rzv 是/vshi 清华大学/ntu “/w 造反派/n ”/w 精心/ad 设计/vn 的/ude1 圈套/n ，/w 假/a 称/v 平平/z 遇上/v 车祸/n ，/w 引诱/v 王光美/nr 上钩/vi 。/w 刘亭亭/nr 和/cc 刘源/nr 去/vf 了/ule 之后/f ，/w 也/d 被/pbei 他们/rr 扣/v 为/p 人质/n 。/w 他们/rr 逼迫/v 亭亭/nz 给/p 王光美/nr 打电话/vi 。/w 不过/c ，/w 红卫兵/nz 没有/v 想到/v ，/w 刘少奇/nr 也/d 来/vf 了/ule ！/w 警卫/nnt 迅速/ad 报告/n 上级/n ，/w 得到/v 的/ude1 答复/vn 是/vshi ：/w “/w 刘少奇/nr 立即/d 回/v 中南海/ns ，/w 王光美/nr 可以/v 去/vf 清华/j 。/w ”/w 这样/rzv ，/w 王光美/nr 落/v 到/v 了/ule 红卫兵/nz 手中/s ，/w 被/pbei 连夜/d 拉/v 到/v 清华大学/ntu 审问/v 、/w 批斗/v 。/w 刘少奇/nr 一/m 回到/v 中南海/ns ，/w 马上/d 给/p 周恩来/nr 打电话/vi 。/w 周恩来/nr 立即/d 给/p 清华大学/ntu “/w 井冈山/ns ”/w 红卫兵/nz 下/f 了/ule 死命令/nz ：/w “/w 无论如何/dl ，/w 明晨/t [5/m 点/qt]/mq 之前/f ，/w 必须/d 让/v 王光美/nr 回到/v 中南海/ns ！/w ”/w 
鲁豫/nr ：/w 那时候/nz 每天/r 大喇叭/nz 里/f 都/d 批判/vn 您/rr 家/q 的/ude1 人/n ，/w 到处/d 都/d 是/vshi 有关/vn 您/rr 父母/n 的/ude1 漫画/n 。/w 
刘亭亭/nr ：/w 对/p ，/w 我们/rr 小孩/n 还/d 好/a 一点/mq ，/w 因为/c 要/v 回/v 学校/nis 去/vf 批斗/v ，/w 我/rr 妹妹/n 就/d 很/d 惨/a ，/w 她/rr 才/d [六/m 七/m 岁/qt]/mq ，/w 走到/vf 街上/s 有人/r 拿/v 石块/n 打/v 她/rr 。/w 
鲁豫/nr :/w 您/rr 恐惧/an 吗/y ，/w 绝望/a 吗/y ？/w 
刘亭亭/nr ：/w 不是/c ，/w 没/d 那么/c 复杂/a ，/w 但是/c 我/rr 不/d 愿意/v 深谈/nz ，/w 这/rzv 事/n 让/v 人/n 悲痛/an 。/w 那时候/nz 警察/nnt 都/d 处于/v 戒严/vi 状态/n ，/w 一/m 有/vyou 情况/n 我们/rr 就要/d 回/v 学校/nis 。/w 我/rr 爬过/nz 城门/n ，/w 也/d 翻过/v 房顶/n ，/w 我们/rr 如果/c 在/p 任何/rz 人家/n 被/pbei 他们/rr 发现/v ，/w 就/d 会/v 给/p 人家/n 造成/v 很大/d 的/ude1 灾难/n ，/w 因为/c 我们/rr 太/d “/w 黑/a ”/w 了/ule 。/w 
鲁豫/nr ：/w 您/rr 妈妈/n 被/pbei 骗/v 到/v 清华/j 批斗/v 那/rzv 次/qv 是不是/v 跟您/nz 有关/vn ？/w 
刘亭亭/nr ：/w 对/p ，/w 那/rzv 件/q 事/n 赖/v 我/rr ，/w 当时/t 我/rr 还/d 小/a ，/w 他们/rr 非/b 逼着/v 我/rr 给/p 家里/s 打电话/vi ，/w 逼着/v 我/rr 骗/v 父母/n 说/v ，/w 我/rr 姐姐/n 挨斗/vi 完了/vi 被/pbei 汽车/n 撞/v 了/ule 。/w 妈妈/n 在/p 电话/n 里/f 听完/v ，/w 说/v 周总理/nr 不/d 允许/v 我们/rr 出去/vf 。/w 爸爸/n 说/v ，/w 你/rr 不/d 去/vf 我/rr 去/vf ，/w 女儿/n 是因为/c 我/rr 挨斗/vi 被/pbei 汽车/n 撞/v 了/ule 。/w 我/rr 妈/n 说/v ，/w 那/rzv 我/rr 跟/p 你/rr 一块/s 去/vf 。/w 
那时/rzt 我/rr 每天/r 都/d 哭/v 着/uzhe 醒来/vi 
我/rr 妈/n 突然/ad 挣脱/v 所有/b 人/n ，/w 上去/vf 一把/mq 抓住/v 我/rr 爸/n 的/ude1 手/n 
用/p 清华大学/ntu 红卫兵/nz 的/ude1 话说/vn ，/w 如果/c 没有/v “/w 江青/nr 同志/n 支持/v ”/w ，/w 他们/rr 怎么/ryv 敢/v 戏弄/vn 中华人民共和国/ns 的/ude1 主席/nnt 刘少奇/nr 和/cc 夫人/n 王光美/nr ？/w 第二天/mq ，/w 所谓/v “/w 智/ng 擒/v 王光美/nr ”/w 的/ude1 传单/n ，/w 就/d 从/p 清华大学/ntu 飞/vi 向/p 四面八方/n ，/w 成为/v “/w [爆炸性/n 新闻/n]/nz ”/w ！/w 
3个月/t 后/f ，/w 在/p 江青/nr 的/ude1 支持/vn 下/f ，/w 清华大学/ntu 举行/v 了/ule [30/m 万/d 人/n]/mq 批斗/v 王光美/nr 大会/n 。/w 王光美/nr 在/p 众目睽睽/vl 下/f ，/w 被迫/d 套/q 上/f 旗袍/n ，/w 戴着/v [一/d 长/a]/mq 串/q 用/p 乒乓球/n 串成/v 的/ude1 项链/n ！/w 
1967年4月6日/t ，/w “/w 造反派/n ”/w 冲进/vf 刘/nz 家/q ，/w 对/p 刘少奇/nr 进行/vn 了/ule 第一次/mq 揪斗/v 。/w 第二天/mq ，/w 刘少奇/nr 贴/v 出/vf 答辩/vn 大字报/n ，/w 但/c 几小时/mq 后/f 即/v 被/pbei 撕毁/v 。/w 此时/r 刘少奇/nr 夫妇/n 已/d 对/p 自己/rr 的/ude1 命运/n 做出/v 了/ule 最坏/gi 的/ude1 打算/vn 。/w 7月18日/t ，/w “/w 造反派/n ”/w 把/pba 刘少奇/nr 和/cc 王光美/nr 揪/v 到/v 中南海/ns 的/ude1 两个/mq 食堂/n 进行/vn 批斗/v ，/w 同时/c 进行/vn 抄家/vi 。/w 斗争/vn 会/v 后/f ，/w 刘少奇/nr 被/pbei 押/v 回/v 前院/s （/w 他/rr 的/ude1 办公室/nis ）/w 王光美/nr 被/pbei 押/v 到/v 后院/n 。/w 两人/mq 被/pbei 隔离/vn 看管/v 。/w 
8月5日/t ，/w 为/p 庆祝/v 《/w [炮打/nz 司令部/nnt]/nz —/w 我/rr 的/ude1 一张/mq 大字报/n 》/w 发表/v 一周年/mq ，/w 天安门广场/nz 召开/v 了/ule [百万/m 人/n]/mq 批/q 刘/nz 大会/n 。/w 与此同时/c ，/w 中南海/ns 内部/f 也/d 对/p 他们/rr 夫妇/n 俩/m 进行/vn 长达/v [两/q 小时/n]/mq 的/ude1 谩骂/vn 和/cc 扭打/vi 。/w 刘亭亭/nr 清楚/a 记得/v ，/w 挨打/vi 的/ude1 时候/n ，/w 母亲/n 突然/ad 挣脱/v ，/w 紧紧/d 抓住/v 父亲/n 的/ude1 手/n ，/w 互相/d 对视/vi ，/w 作/v 生命/n 中/f 最后/f 的/ude1 诀别/vn 。/w 
鲁豫/nr ：/w 您/rr [爸爸/n 妈妈/n]/nz 见/v 最后/f 一面/n 是/vshi 在/p [什么/ry 时候/n]/nz ？/w 
刘亭亭/nr ：/w 是/vshi 爸爸/n 在/p 中南海/ns 挨斗/vi 时/ng ，/w 旁边/f 围着/v 许多/mq 群众/n ，/w 我/rr 妈/n 突然/ad 挣脱/v 所有/b 人/n ，/w 上去/vf 一把/mq 抓住/v 我/rr 爸/n 的/ude1 手/n 。/w 然后/c ，/w 他们/rr 就/d 开始/v 挨打/vi ，/w 鞋/n 都/d 打/v 丢/v 了/ule ，/w 我/rr 妈/n 和/cc 我/rr 爸/n 就是/v 不/d 放手/vi 。/w 打/v 他们/rr 的/ude1 人/n 逼着/v 我们/rr 小孩/n 站/vi 在/p 旁边/f 看/v ，/w 当时/t 我们/rr 都/d 在场/vi ，/w 我/rr 佩服/v 我/rr 妈/n ，/w 她/rr [关键/n 时刻/n]/nz 是/vshi 一个/mq 很/d 坚强/a 的/ude1 人/n 。/w 那/rzv 次/qv 批斗/v 会/v 之后/f ，/w 他们/rr 把/pba 我/rr 父母/n 隔离/vn 了/ule ，/w 我/rr 爸/n 找/v 不/d 着/uzhe 我/rr 妈/n ，/w 腰/n 一下/mq 就/d 弯/ng 了/ule 。/w 他们/rr 也/d 不许/d 我们/rr 跟/p 他/rr 说话/vi ，/w 还/d 打/v 他/rr ，/w 打/v 得/ude3 我/rr 爸/n 扶着/nz 窗台/n 走路/vi 。/w 有时/d 我/rr 爸/n 出来/vf 吃饭/vi ，/w 我们/rr 就/d 假装/v 洗手/vi 和/cc 他/rr 说/v 几句话/mq 。/w 
有一天/d ，/w 突然/ad 来/vf 辆/q 大/a 卡车/n ，/w 通知/n 我/rr 、/w 刘源/nr 和/cc 刘平平/nr 去/vf 学校/nis ，/w 要/v 把/pba 我们/rr 一小时/mq 内/f 送/v 回/v 学校/nis 。/w 当时/t 我们/rr 特别/d 想/v 去/vf 看看/v 爸爸/n ，/w 跟/p 他/rr 告别/vi 。/w 他们/rr 不/d 让/v 我们/rr 去/vf ，/w 全/a 拉走/nz 了/ule 。/w 第一个/mq 星期/n 我/rr 被/pbei 关/n 在/p 学校/nis ，/w 第二个/mq 星期/n 我/rr 哥哥/n 姐姐/n 偷偷/d 来/vf 找/v 我/rr ，/w 我们/rr 一起/s 回到/v 中南海/ns 门口/s ，/w 不/d 敢说/nz 想见/v 父母/n ，/w 说/v 要/v 见/v 我们/rr 的/ude1 小妹妹/nz 。/w 我们/rr 也/d 想/v 了/ule 其他/rzv 办法/n ，/w 比如/v 写信/vi 要/v 我们/rr 的/ude1 书/n 啊/y 字典/n 什么/ry 的/ude1 ，/w 都/d 是/vshi 希望/v [爸爸/n 妈妈/n]/nz 在/p 送/v 出/vf 的/ude1 东西/n 里/f 能/v 给/p 我们/rr 写/v 点/qt 什么/ry 。/w 
没/d 多久/ryt 他们/rr 就/d 把/pba 我/rr 哥/n 送到/v 山西/ns 雁北/ns 插队/vi ，/w 他/rr 那时/rzt [16/m 岁/qt]/mq 。/w 我/rr 姐姐/n 被/pbei 抓走/v 的/ude1 时候/n ，/w 我们/rr 正/d 准备/v 吃饭/vn ，/w 她/rr 在/p 洗/v 衣服/n 。/w 忽然/d 就/d 来/vf 了/ule 几个人/mq ，/w 问/v 哪个/ry 是/vshi 刘平平/nr ？/w 我/rr 姐/n 说/v ，/w 我/rr 是/vshi 。/w 人家/n 就/d 把/pba 她/rr 带走/v 了/ule 。/w 我们/rr 当时/t 觉得/v 突然/ad ，/w 但/c 也/d 没有/v 想到/v 是/vshi 把/pba 她/rr 逮捕/v 了/ule 。/w 我/rr 姐/n 转头/v 跟/p 我/rr 说/v ，/w 你/rr 帮/v 我/rr 把/pba 衣服/n 洗/v 了/ule 。/w 后来/t 我们/rr 每天/r 等/udeng 她/rr 回来/v 吃饭/vn ，/w 摆着/v 她/rr 的/ude1 碗/n 、/w 她/rr 的/ude1 筷子/n ，/w 她/rr 没/d 再/d 回来/v 。/w 
鲁豫/nr ：/w 您/rr 那段/r 时间/n 哭得/nz 多/a 吗/y ？/w 
刘亭亭/nr ：/w 不是/c 有意识/v 地/ude2 哭/v ，/w 很/d 自然地/nz ，/w 每天/r 早上/t 都/d 是/vshi 哭/v 着/uzhe 醒/v 的/ude1 。/w 可能/v 那时候/nz 哭得/nz 多/a 了/ule ，/w 现在/t 眼泪/n 倒/vi 少/a 了/ule 。/w 人家/n 问/v 我/rr 怎么/ryv 活/v 下来/vf 的/ude1 ，/w 我/rr 说/v 生活/vn 的/ude1 目的/n 很/d 简单/a ，/w 生活/vn 的/ude1 目的/n 就是/v surviving/x （/w 继续/v 存在/vn ）/w ，/w 活/v 下来/vf 。/w 
得知/v 妻儿/n 都/d 被迫/d 离家/vi ，/w 爸爸/n 几乎/d 崩溃/vi 
“/w 文革/n ”/w 开始/v 后/f ，/w 王光美/nr 曾问/nz 过/uguo 刘少奇/nr ：/w “/w 为什么/ryv 我们/rr 都/d 被/pbei 描绘/v 得/ude3 那么/c 丑恶/a ，/w 简直/d 成/v 了/ule 罪犯/nnd ，/w 可/v 彼此/rr 却/d 没有/v 怨言/n 呢/y ？/w ”/w 丈夫/n 的/ude1 回答/vn 令/v 她/rr 泪盈/nz 于/p 睫/n ：/w “/w 因为/c 相互/d 信任/vn 。/w ”/w 爱/v 和/cc 信任/vn ，/w 在/p 最/d 混乱/a 、/w 最/d 残酷/a 的/ude1 季节/n 里/f ，/w 温暖/an 着/uzhe 、/w 支撑/v 着/uzhe 这/rzv 对/p [患难/n 夫妻/n]/nz 。/w 1967年9月13日/t 上午/t ，/w 王光美/nr 的/ude1 [3/m 个/q]/mq 子女/n 被/pbei 赶出/vf 中南海/ns 。/w 下午/t ，/w 最/d 小/a 的/ude1 女儿/n 刘潇潇/nr 还/d 不满/an [6/m 岁/qt]/mq ，/w 也/d 和/cc 老/a 保姆/nnt 赵淑君/nr 一起/s 被/pbei 赶走/v 。/w 当天/t 晚上/t ，/w 王光美/nr 正式/ad 被捕/vi ，/w 关/n 进/vf [北京/ns 秦城/nr 监狱/nis]/nt ，/w 被/pbei 定性/vn 为/p “/w 美国/nsf 特务/nnd ”/w 。/w 
起初/d ，/w 刘少奇/nr 并不/d 知道/v 这/rzv 突然/ad 发生/v 的/ude1 一切/rz 。/w 他/rr 仍然/d 佝偻/a 着/uzhe 身子/n ，/w 手扶/nz 着/uzhe 走廊/n 的/ude1 窗台/n ，/w 拖着/nz 打伤/v 的/ude1 腿/n ，/w [一步/mq 一步/mq]/nz 地/ude2 蹭/vi 着/uzhe ，/w 蹭/vi 到/v 王光美/nr 被/pbei 关押/v 的/ude1 后院/n 墙根/n ，/w 想听/v 里面/f 的/ude1 动静/n 。/w 一天/mq 夜里/t ，/w “/w 造反派/n ”/w 突然/ad 在/p 刘少奇/nr 住/vi 的/ude1 屋子/n 里/f 连夜/d 筑起/v 一堵/v 高墙/n ，/w 不准/v 刘少奇/nr 再/d 步出/v 房门/n 半步/nz 。/w 
得知/v 妻子/n 和/cc 孩子/n 都/d 已/d 被迫/d 离家/vi ，/w 只/d 剩下/v 自己/rr 孑然一身/nz 之后/f ，/w 刘少奇/nr 的/ude1 精神/n 近/a 于/p 崩溃/vi 。/w 他/rr 有/vyou 糖尿病/nhd ，/w “/w 造反派/n ”/w 却/d 故意/d 停/vi 了/ule 他/rr 的/ude1 药/n ，/w 强迫/v 他/rr 改变/v 生活/vn 习惯/n ，/w 每天/r 只能/v 睡/vn 两三个/mq 小时/n ，/w 有时/d 彻夜不眠/vl 。/w 
刘少奇/nr 的/ude1 手臂/n 在/p [革命/vn 战争/n]/nz 年代/n 受/v 过/uguo 伤/v ，/w 经过/p 扭打/vi ，/w 旧伤/nz 发作/vi ，/w 穿/v 一件/mq 衣服/n 往往/d 需要/v [一/d 两个/mq]/mq 小时/n ；/w 到/v 饭厅/n 吃饭/vi ，/w 短短的/z [30/m 米/q]/mq 距离/n 竟/d 要/v “/w 走/v ”/w 上/f [50/m 分钟/qt]/mq ，/w 甚至/d 两个/mq 小时/n 。/w 前后/f 跟着/v 的/ude1 看守/n 战士/nnt 谁/ry 也/d 不/d 敢/v 上去/vf 扶/v 一把/mq 。/w 最后/f 根本/a 不能/v 走/v 了/ule ，/w 只能/v 由/p [工作/vn 人员/n]/nnt 把/pba 饭/n 打/v 回来/v 吃/v 。/w 年/qt 近/a 七旬/n ，/w 他/rr 满口/nz 只剩/v [七/m 颗/q]/mq 残存/v 的/ude1 牙齿/n ，/w 嚼/v 不/d 动/v 窝头/n 、/w 粗饭/nz ，/w 又/d 长期/d 患有/v 胃病/nhd ，/w 加上/v 经常/d 吃/v 剩菜/n 馊饭/nz ，/w 常/d 拉肚子/v ，/w 手/n 颤抖/vi 得/ude3 不/d 听/v 使唤/v ，/w 饭/n 送/v 不到/v 嘴里/s ，/w 弄得/d 满脸/d 满身/n 都/d 是/vshi 。/w 病得/nz 太/d 厉害/a 了/ule ，/w 大夫/nnt 、/w 护士/nnt 也/d 不/d 敢/v 给/p 好好/d 看/v 。/w 每次/r 看病/vi 前/f 先/d 开/v 一阵/mq 批斗/v 会/v ，/w 医生/nnt 一边/d 检查/v 病情/n 一边/d 大骂/nz ：/w “/w 中国/ns 的/ude1 赫鲁晓夫/nrf ！/w ”/w 有的/rz 用/p 听诊器/n 敲打/v ，/w 有的/rz 用/p 注射器/n 使劲/vi 乱/d 捅/v ，/w 看病/vi 就/d 跟/p 上刑/v 一样/uyy 。/w 由于/p 长期/d 不/d 活动/vn ，/w 双腿/n 的/ude1 肌肉/n 渐渐/d 萎缩/vi ，/w 胳膊/n 和/cc 腿/n 因为/c 常/d 打针/vi 被/pbei 扎/v 烂/a 了/ule 。/w 护士/nnt 记录/v 上/f 写/v 着/uzhe ：/w “/w 全身/n 没有/v 一条/mq 好/a 血管/n 。/w ”/w 
刘少奇/nr 的/ude1 长子/n 刘允斌/nr 在/p 内蒙古/ns 卧轨/nz 自杀/vi ，/w 长女/n 刘爱琴/nr 被/pbei 关/n 在/p “/w 牛棚/n ”/w 里/f 遭/v 着/uzhe 毒打/v ，/w 次子/n 刘允若/nr 在/p 监狱/nis 里/f 患/v 着/uzhe 脊椎结核/nhd ，/w 被/pbei 折磨/vn 得/ude3 死去活来/al 。/w [18/m 岁/qt]/mq 的/ude1 女儿/n 刘平平/nr 被/pbei 逮捕/v 入狱/vi ，/w 后来/t 被/pbei 驱逐/v 到/v 山东/ns 沿海/f 的/ude1 一个/mq 养马场/nz 劳动改造/vl 。/w [17/m 岁/qt]/mq 的/ude1 儿子/n 刘源/nr 从/p 监狱/nis 出来/vf 以后/f ，/w 报名/vi 参加/v 上山下乡/vl 。/w [6/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小/a 女儿/n 刘潇潇/nr 被/pbei 保姆/nnt 赵淑君/nr 抚养/v 长大/vi 。/w 刘亭亭/nr 中学/nis 毕业/v 后/f ，/w 先是/d 被/pbei 分配/v 到/v [顺义/ns 维尼纶/n 厂/n]/nt ，/w 后/f 调/v [北京/ns 仪器/n 仪表厂/nis]/nt ，/w 做/v 了/ule 一名/mq 普通/a 工人/nnt 。/w 
我/rr 爸/n 对/p 我/rr 妈/n 说/v ，/w 你/rr 不能/v 让/v 他们/rr 给/p 你/rr 下结论/vi ，/w 不行/a 
直到/v 1971年/t 秋/tg ，/w 林彪/nr 事件/n 发生/v 后/f ，/w 在/p “/w 文革/n ”/w 中/f 被/pbei [第/m 一批/mq]/mq 打倒/v 的/ude1 彭真/nr 获准/v 亲属/n 探视/v 。/w 这/rzv 给/p 在/p 工厂/nis 劳动/vn 的/ude1 刘亭亭/nr 带来/v 一线/n 曙光/n 。/w 她/rr 写信/vi 给/p 毛泽东/nr ，/w 希望/v 看到/v 四年/t 不见/v 的/ude1 父母/n 。/w 信/n 由/p 宋庆龄/nr 代/q 转/v 。/w 毛泽东/nr 批示/n 的/ude1 头/n 一句/mq 是/vshi “/w 父亲/n 已/d 死/v ”/w ，/w 同意/v 让/v 他们/rr 见/v 母亲/n 。/w 1972年8月18日/t ，/w 刘/nz 家/q 的/ude1 孩子/n 在/p [秦城/nr 监狱/nis]/nt 见到/v 了/ule 4年/t 未曾/d 谋面/nz 的/ude1 母亲/n 。/w 
刘亭亭/nr ：/w 他们/rr 通知/n 我们/rr 去/vf 见/v 妈妈/n ，/w 我们/rr [兄弟/n 姐妹/n]/nz 几个/mq 只有/c 我/rr 和/cc 潇潇/z 在/p 北京/ns 。/w 我/rr 姐姐/n 知道/v 消息/n ，/w 就/d 往/p 回/v 跑/v ，/w 人家/n 抓/v 她/rr ，/w 从/p 火车上/nz 给/p 揪/v 了/ule 下来/vf ，/w 她/rr 挣扎/vi 了/ule 半天/mq ，/w 最后/f 被/pbei 人/n 打晕/nz 过去/vf ，/w 没/d 回来/v 成/v 。/w 刘源/nr 知道/v 以后/f ，/w 抓/v 了/ule 一把/mq 黄豆/n ，/w 往/p [相反/vi 方向/n]/nz 走/v ，/w 往南/d 走/v 了/ule [两天/mq 一夜/mq]/nz ，/w 因为/c 往北/d 走/v 他/rr 怕/v 有人/r 抓/v 他/rr ，/w 最后/f 才/d 坐/v 上/f 火车/n 回来/v 的/ude1 。/w 
鲁豫/nr ：/w 在/p 监狱/nis 里/f 见到/v 妈妈/n 什么/ry 样子/n ？/w 
刘亭亭/nr ：/w 当时/t 我/rr 妈/n 和/cc 我/rr 印象/n 中/f 的/ude1 形象/n 完全/ad 不/d 一样/uyy 了/ule 。/w 我们/rr 离开/v 她/rr 的/ude1 时候/n ，/w 觉得/v 她/rr 高大/a 、/w 潇洒/a 、/w 温文尔雅/vl 。/w 等/udeng 我们/rr 再见/vi 她/rr ，/w 她/rr 穿/v 一件/mq 黑/a 棉袄/n ，/w 背/v 完全/ad 驼/ng 了/ule ，/w 头发/n 白/a 了/ule ，/w 反应/vn 还/d 有点/d 迟钝/a 。/w 因为/c 长时间/nz 都/d 是/vshi 她/rr 一个人/mq 待/vi 着/uzhe 。/w 我们/rr 想/v 着/uzhe 要/v 忍着/v 不能/v 哭/v ，/w 但是/c 最后/f 要/v 分开/vn 的/ude1 时候/n ，/w 还是/c 忍不住/v 了/ule 。/w 
鲁豫/nr ：/w 那时/rzt 妈妈/n 知道/v 您/rr 爸爸/n 去世/vi 了/ule 吗/y ？/w 
刘亭亭/nr ：/w 她/rr 是/vshi 我们/rr 到/v 监狱/nis 去/vf 见/v 她/rr 的/ude1 前/f 一天/mq 晚上/t 知道/v 的/ude1 ，/w 跟/p 我们/rr 基本上/d 同时/c 知道/v 。/w 
鲁豫/nr ：/w 她/rr 跟/p 你们/rr 提起/v 这个/rz 事/n 了/ule 吗/y ？/w 
刘亭亭/nr ：/w 没/d ，/w 谁/ry 都/d 没/d 提/v 。/w 
鲁豫/nr ：/w 后来/t 您/rr 有/vyou 没有/v 问/vn 过/uguo 您/rr 妈妈/n ，/w 她/rr 一个人/mq 在/p 监狱/nis 里/f 被/pbei 关/n 了/ule 12年/t ，/w 是/vshi 什么/ry 力量/n 支撑/v 她/rr 一天/mq 一天/mq 地/ude2 熬/v 了/ule 下来/vf ？/w 
刘亭亭/nr ：/w 我/rr 妈/n 在/p 监狱/nis 里/f ，/w 条件/n 好/a 时/ng 屋子/n 也/d 只有/c [6/m 平方米/q]/mq 。/w 她/rr 在/p 里面/f 打拳/vi [锻炼/vn 身体/n]/nz —/w 身体/n 弯着/nz ，/w 像/v 猴拳/n 一样/uyy ，/w 根本/a 伸展/v 不/d 开/v 。/w 她/rr 还/d 对/p 着/uzhe 墙/n 说话/vi 。/w 人家/n 说/v 她/rr 有/vyou 病/n 。/w 她/rr 说/v ，/w 我/rr 非常/d 盼望/v 他们/rr 能/v 提审/vn 我/rr ，/w 因为/c 如果/c 有人/r 提审/v ，/w 至少/d 还/d 有人/r 跟/p 我/rr 讲话/n ，/w 否则/c 我/rr 觉得/v 自己/rr 连/ulian 讲话/n 的/ude1 能力/n 都/d 没有/v 。/w 我/rr 妈/n 后来/t 跟/p 我/rr 讲/v ，/w 在/p 她/rr 还/d 没/d 跟/p 我/rr 爸/n 分开/vi 的/ude1 时候/n ，/w 她/rr 就/d 攒/v 了/ule 一些/mq 安眠药/n ，/w 而且/c 跟/p 我/rr 爸/n 示意/v 过/uguo 要/v 不要/d 吃/v 安眠药/n （/w 结束/v 生命/n ）/w 。/w 我/rr 爸/n 说/v ，/w 你/rr 不能/v 让/v 他们/rr 给/p 你/rr 下结论/vi ，/w 不行/a 。/w 所以/c 她/rr 后来/t 再/d 没/d 想/v 过/uguo 自杀/vi ，/w 在/p 监狱/nis 里/f 那么/c 难/a 都/d 没/d 想/v 过/uguo 自杀/vi 。/w 她/rr 说/v ，/w 你/rr 爸爸/n 说/v 得/ude3 对/p ，/w 我/rr 不能/v 让/v 别人/rr 作/v 结论/n ，/w 好像/v 我/rr 就是/v 一个/mq 坏人/n 。/w 她/rr 就/d 靠/v 这种/r 信念/n 一直/d 活/v 下来/vf 。/w 
鲁豫/nr ：/w 你们/rr 家庭/n 的/ude1 境遇/n 真正/d 变好/nz 是/vshi 在/p “/w 文革/n ”/w 结束/v 以后/f ，/w 还是/c 一直/d 到/v 您/rr 爸爸/n 被/pbei 平反/vi 之后/f ？/w 
刘亭亭/nr ：/w “/w 文革/n ”/w 结束/v 后/f 就/d 好/a 多/a 了/ule 。/w 刘源/nr 是/vshi [1977/m 届/q]/mq 大学生/nnt ，/w 我/rr 是/vshi [1978/m 届/q]/mq 的/ude1 。/w 那时候/nz 我们/rr 也/d 知道/v 中央/n 对/p 我家/n 不错/a 。/w 有些/rz 在/p “/w 文革/n ”/w 中/f 受/v 过/uguo 迫害/vn 的/ude1 老同志/n 说/v ，/w 你/rr 爸爸/n 这个/rz 案子/n 牵扯/v 的/ude1 人/n 特别/d 多/a ，/w 要/v 给/p 你/rr 爸爸/n 平反/vi 是/vshi 一件/mq 大事/n ，/w 但是/c ，/w 党/n 是/vshi 一定会/nz 给/p 你/rr 爸爸/n 平反/vi 的/ude1 。/w 
鲁豫/nr ：/w 这/rzv 层/qv 意思/n 是/vshi 谁/ry 转达/v 给/p 你们/rr 的/ude1 ？/w 
刘亭亭/nr ：/w 我们/rr 去找/v 过/uguo 胡耀邦/nr ，/w 也/d 找/v 过/uguo 陈云/nr ，/w 他们/rr 跟/p 我们/rr 这么/rz 讲/v ，/w 因为/c 这/rzv 中间/f 有一个/mq 时间/n 问题/n —/w 审判/vn “/w 四人帮/n ”/w 的/ude1 过程/n 。/w 
爸爸/n 说/v ，/w 我/rr 死后/qt 你们/rr 把/pba 我/rr 的/ude1 骨灰/n 撒/v 到/v 大海/n 里/f 
中共/n “/w [九/b 大/a]/mq ”/w 之后/f ，/w 林彪/nr 曾/d 下令/v 判处/v 王光美/nr 死刑/n ，/w 要/v “/w 立即/d 执行/v ”/w 。/w 判决书/n 送到/v 毛泽东/nr 手里/s ，/w 他/rr 批/q 了/ule “/w [刀/n 下/f 留/v 人/n]/nz ”/w [四/m 个/q]/mq 字/n ，/w 算是/v 保住/v 王光美/nr 一/m 命/n 。/w 但是/c 王光美/nr [80/m 岁/qt]/mq 的/ude1 老母亲/nz ，/w 却/d 惨死/vi 狱中/s 。/w 曾经/d 承诺/vn “/w 我/rr 不会/v 自杀/vn 的/ude1 ，/w 除非/c 把/pba 我/rr 枪毙/v 或/c 斗/v 死/vn ”/w 的/ude1 刘少奇/nr ，/w 由于/p [植物/n 神经/n 紊乱/an]/nz ，/w 已经/d 不能/v 吞咽/v 食物/nf ，/w 只/d 靠/v 鼻饲/nz 维持/v 着/uzhe 快要/d 枯竭/vi 的/ude1 生命/n 。/w 
1969年10月17日/t ，/w 他/rr 被/pbei 转移/v 到/v 开封/v 。/w 走/v 前/f ，/w 护士/nnt 用/p 棉签/nz 蘸上/nz 紫药水/nhm ，/w 在/p 一张/mq 报纸/n 上/f 写/v 了/ule 几个/mq 大字/n ：/w “/w 中央/n 决定/v 把/pba 你/rr 转移/v 到/v 另一个/mq 地方/n 。/w ”/w 刘少奇/nr 转/v 过/uguo 脸/n 不/d 看/v 。/w 护士/nnt 又/d 把/pba 报/n 张/q 纸/n 拿到/v 另一边/mq 让/v 他/rr 看/v ，/w 他/rr 又/d 把/pba 脸/n 扭/v 了/ule 过去/vf 。/w 他/rr 的/ude1 卫士长/n 上前/vi 对/p 着/uzhe 耳朵/n 把/pba 纸/n 上/f 的/ude1 字/n 念/v 了/ule 一遍/mq ，/w 刘少奇/nr 闭着/nz 眼睛/n ，/w 一言不发/vl 。/w 晚上/t ，/w 刘少奇/nr 赤/ag 着/uzhe 身子/n 被/pbei 人/n 用/p 被子/n 一/m 裹/v 放/v 上/f 担架/n ，/w 被/pbei 专机/n 送往/v 开封/v 的/ude1 一个/mq 特别/d 监狱/nis 。/w 由于/p 着凉/vi ，/w 肺炎/nhd 发作/vi ，/w 高烧/n 、/w 呕吐/vi ，/w 11月12日/t 凌晨/t [6/m 点/qt]/mq 死亡/vi 。/w 死/v 时/ng ，/w 全身/n 赤裸/a 发臭/vi ，/w 嘴/n 鼻/ng 变形/vi ，/w 白发/n 有/vyou 一尺/mq 多/a 长/a 。/w 
与/cc 母亲/n 相见/vi 的/ude1 当天/t ，/w 刘亭亭/nr 才/d 知/v 父亲/n 已/d 死/v ，/w 这/rzv 与/cc 刘少奇/nr 去世/vi ，/w 相隔/v 整整/d 3年/t 。/w 此/rzs 后/f ，/w 为/p 压抑/v 痛苦/an ，/w 刘亭亭/nr 把/pba 所有/b 精力/n 用于/v 学习/vn 。/w 1978年/t ，/w 她/rr 顺利/ad 通过/p 高考/vn ，/w 成为/v [中国/ns 人民/n 大学/nis]/ntu 的/ude1 一名/mq 学生/nnt 。/w 同年/d 冬天/t ，/w [中共/n 十一届/n 三中全会/n]/nz 召开/v ，/w “/w 文化大革命/nz ”/w 被/pbei 彻底/ad 否定/v ，/w 为/p 刘少奇/nr 平反/vi 昭雪/vi 的/ude1 呼声/n 开始/v 高涨/a 。/w 就是/v 在/p 这种/r 形势/n 下/f ，/w 王光美/nr 离开了/v 被/pbei 囚禁/v 12年/t 的/ude1 [秦城/nr 监狱/nis]/nt ，/w [重返/v 人间/n]/nz 。/w 
1980年2月/t ，/w 刘少奇/nr [沉冤/n 昭雪/vi]/nz 。/w 这一天/mq ，/w 举国/nz 下半旗/vi 致哀/vi 。/w 国人/n 停止/v 了/ule 一切/rz [文艺/n 活动/vn]/nz 。/w 刘/nz 家/q 子女/n 回忆/v 父亲/n 的/ude1 书/n 中/f ，/w 有/vyou 这样/rzv 一段/mq 朴素/a 的/ude1 文字/n ：/w “/w 我们/rr 这个/rz 幸福/a 的/ude1 家庭/n ，/w 再也/d 不能/v 团圆/vn 了/ule 。/w [4/m 位/q]/mq 骨肉/n 先后/d 惨死/vi ，/w [6/m 个/q]/mq 亲人/n 坐/v 过/uguo 监狱/nis 。/w 在/p 我们/rr 一家人/n 的/ude1 遭遇/vn 之上/f ，/w 是/vshi [亿/m 万/d 人民/n]/nz 的/ude1 苦难/n 。/w ”/w 
刘少奇/nr 曾/d 对/p 孩子们/nz 说/v ，/w 我/rr 死后/qt 你们/rr 要/v 把/pba 我/rr 的/ude1 骨灰/n 撒/v 到/v 大海/n 里/f ，/w 像/v 恩格斯/nrf 一样/uyy 。/w 为了/p 实现/v 父亲/n 这个/rz 遗愿/n ，/w 刘亭亭/nr 和/cc 哥哥/n 一起/s 来到/v [河南/ns 开封/v]/ns 寻找/v 刘少奇/nr 的/ude1 骨灰/n 。/w 当年/t 刘少奇/nr 的/ude1 尸体/n 拉/v 到/v 火化/vn 场/qv 后/f ，/w 专案组/nis 谎称/v 这/rzv 是/vshi 一名/mq 烈性/b 传染病/nhd 人/n ，/w 火化/v 单/b 上/f 填写/v 的/ude1 是/vshi “/w 刘卫黄/nr ”/w 这个/rz 刘少奇/nr 少年/n 时/ng 曾经/d 用/p 过/uguo 却/d 不/d 为/p 外界/n 所/usuo 知/v 的/ude1 名字/n 。/w 火化/v 后/f ，/w 刘少奇/nr 的/ude1 骨灰/n 被/pbei 放在/v 一个/mq 普通/a 的/ude1 木质/n 骨灰盒/n 里/f ，/w 长期/d 搁置/vi 在/p 骨灰/n 陈列室/n [第/m 124/m 号/q]/mq 框格/nz 里/f ，/w 无人问津/vl 。/w 
1980年5月/t ，/w 在/p 全国政协/nt 副主席/nnt 王首道/nr 和/cc 刘澜涛/nr 的/ude1 陪同/vn 下/f ，/w 王光美/nr 率/v 刘爱琴/nr 、/w 刘平平/nr 、/w 刘源/nr 、/w 刘亭亭/nr ，/w 将/d 刘少奇/nr 的/ude1 骨灰/n 从/p 郑州/ns 迎/v 回/v 北京/ns 。/w 5月17日/t ，/w 刘少奇/nr 追悼/v 大会/n 在/p 人民大会堂/nz 召开/v 。/w 而/cc 后/f ，/w 在/p 妻子/n 和/cc 孩子/n 的/ude1 放声/d 痛哭/vi 中/f ，/w 刘少奇/nr 的/ude1 骨灰/n 被/pbei 撒/v 入/v 祖国/n 的/ude1 海域/n 。/w 
刘亭亭/nr ：/w 当时/t 特别/d 想/v 找到/v 爸爸/n 的/ude1 骨灰/n 。/w 我们/rr 知道/v 他/rr 死/v 在/p 河南/ns ，/w 就/d 在/p 河南/ns 找/v ；/w 在/p 河南/ns 找/v 不/d 着/uzhe ，/w 就/d 上/f 北京/ns 找/v 。/w 当时/t 刘源/nr 看到/v 一个/mq 没/d 名字/n 的/ude1 骨灰盒/n ，/w 但是/c 有/vyou 面/nf 党旗/n 盖/v 在/p 上面/f 。/w 他/rr 还/d 拿/v 了/ule 一点/mq 撒/v 到/v 天安门/ns 的/ude1 金水桥/ns 。/w 我/rr 说/v ，/w 如果/c 不是/c 爸爸/n 的/ude1 怎么办/ryv ？/w 他/rr 说/v 即使/c 不是/c 爸爸/n 的/ude1 ，/w 肯定/v 也/d 是/vshi 一位/mq 冤屈/n 的/ude1 老革命/nz ，/w 我/rr 帮/v 他/rr 撒/v 到/v 金水桥/ns ，/w 让/v 他/rr 看看/v 现在/t 的/ude1 中国/ns 有/vyou 多/a 好/a 。/w 我/rr 爸爸/n 的/ude1 骨灰/n 最后/f 还是/c 从/p 河南/ns 找回/v 来/vf 了/ule ，/w 一个/mq 不/d 太/d 好/a 的/ude1 骨灰/n 盒子/n ，/w 上面/f 写/v 着/uzhe “/w 烈性/b 传染/v 病人/n 刘卫黄/nr ”/w ，/w 这/rzv 其实/d 是/vshi 我/rr 父亲/n 的/ude1 原名/n 。/w 河南省/ns 省长/nnt 把/pba 这/rzv 交给/v 我/rr 妈妈/n 。/w 回/v 北京/ns 的/ude1 时候/n ，/w 我们/rr 一下/mq 飞机/n 就/d 看见/v [很多/m 人/n]/mq ，/w 他们/rr 都/d 是/vshi 自发/d 来/vf 的/ude1 ，/w 没有/v 组织/n 。/w 
鲁豫/nr ：/w 我/rr 印象/n 最/d 深/a 的/ude1 镜头/n 是/vshi 您/rr 妈/n 把/pba 脸/n 贴/v 在/p 骨灰盒/n 上/f 。/w 
刘亭亭/nr ：/w 后来/t 我们/rr 去/vf 看/v 了/ule 爸爸/n 去世/vi 时/ng 的/ude1 地方/n ，/w 一个/mq 担架/n ，/w 一张/mq 床/n ，/w 一个/mq 枕头/n ，/w 枕头/n 好像/v 还是/c 西哈努克/nrf 送/v 的/ude1 。/w 我/rr 妈/n 一把/mq 抓起/v 那个/rz 枕头/n ，/w 使劲/vi 抓/v 。/w 这些/rz 事情/n 我们/rr 不能/v 老/a 去/vf 想/v ，/w 但是/c 忘不了/v ，/w 绝/d 不能/v 忘/v 。/w 
鲁豫/nr ：/w 母亲/n 被/pbei 关/n 了/ule 那么/c 长时间/nz ，/w 父亲/n 死/v 得/ude3 那么/c 惨/a ，/w 作为/p 孩子/n 心中/s 会/v 不会/v 有/vyou 很深/d 的/ude1 怨恨/vn ？/w 会/v 不会/v 去/vf 恨/v 某个/rz 人/n ？/w 
刘亭亭/nr ：/w 我们/rr 很小/a 就/d 被/pbei 放到/v 社会上/nz ，/w 很早/d 就/d 有/vyou 了/ule 自我/rr 保护/vn 的/ude1 意识/n ，/w 这/rzv 是/vshi “/w 文化大革命/nz ”/w 中/f 锻炼/vn 出来/vf 的/ude1 ，/w 遇到/v 大事/n 的/ude1 时候/n 能/v 比较/d 镇静/a 。/w 但是/c 我/rr 有时/d 看/v 一些/mq 讲/v 人/n 与/cc 人/n 之间/f 情感/n 的/ude1 电视剧/n ，/w 其实/d 是/vshi 特/ag 无聊/a 的/ude1 片子/n ，/w 我/rr 可以/v 看得/v 泪如雨下/vl 。/w 我/rr 觉得/v 人/n 其实/d 是/vshi 很/d 脆弱/a 的/ude1 ，/w 在/p 情感/n 某个/rz 方面/n 有/vyou 个/q 疤/n ，/w 这个/rz 疤/n 不能/v 揭/v 。/w 
我们/rr 家/q 后来/t 也/d 经历/n 了/ule [几/d 道/qv]/mq 难关/n ，/w 我/rr 妈/n 得/ude3 癌症/n 是/vshi [一/d 关/n]/mq ；/w 我/rr 当初/t 回国/vi 成立/vi 公司/nis ，/w 放弃/v 了/ule 原先/d 很好/ad 的/ude1 工作/vn ，/w 也/d 是/vshi [一/d 关/n]/mq ；/w 我/rr 姐姐/n （/w 刘平平/nr ）/w 工作/vn 非常/d 好/a ，/w [哥伦比亚/nsf 大学/nis]/ntu 博士生/nnt ，/w 忽然/d 就/d 脑溢血/n 了/ule ，/w 一个/mq 中午/t 就/d 不行/a 了/ule ，/w 她/rr 有一个/mq [11/m 岁/qt]/mq 的/ude1 儿子/n ，/w 我/rr 是/vshi 看着/v 他/rr 从小/d 长大/vi ，/w 我/rr 自己/rr 没有/v 孩子/n ，/w 就/d 收养/v 了/ule 我/rr 姐姐/n 的/ude1 孩子/n 。/w 我们/rr 家/q 经过/p 许多/mq 人生/n 悲剧/n ，/w 但/c 基本上/d 我/rr 的/ude1 人生观/n 还是/c 比较/d 正面/b 的/ude1 ，/w 因为/c 黑/a 的/ude1 、/w 白/a 的/ude1 、/w 灰/ag 的/ude1 ，/w 什么/ry 颜色/n 我/rr 都/d 见过/v 。/w 信/n 不信/v 来生/t 不管/c ，/w 我/rr 只是/d 要/v 明白/v 在/p 将来/t 的/ude1 路上/s 还/d 应该/v 再/d [做/v 些/q 什么/ry]/nz 。/w 
(/w 本文/r 摘自/v 《/w [鲁豫/nr 有/vyou 约/d]/nz  名门/ns 》/w （/w [江西/ns 人民/n 出版社/nis]/nt 2008年5月/t 出版/v ）/w )/w 
