[羊城/ns 晚报/n]/nz ：/w 【/w 广州/ns 今日/t 全市/n 重度/b 污染/vn ，/w 市长/nnt 陈建华/nr 乘/v 地铁/n 上班/vi 】/w [广州市/ns 环保局/nis]/nto 通报/v ，/w 广州/ns 于今/d 早/a 6时/t 启动/v 环境/n 空气/n 重/a 污染/v [二级/b 应急/vn 响应/v]/nz 。/w 据/p 了解/v 《/w [应急/vn 预案/n]/nz 》/w 将/d 空气/n 重/a 污染/vn 的/ude1 预警/vn 和/cc 应急/vn 响应/v 分为/v 两个/mq 等级/n 。/w 陈建华/nr 市长/nnt 曾/d 明确/a 表态/vi ，/w 一旦/d 实施/v [环境/n 应急/vn]/nz ，/w 他/rr 将/d 第一个/mq 带头/vd 停驶/nz 公务车/nz ，/w [今天/t 上午/t]/nz 他/rr 以/p [实际/n 行动/vn]/nz 履行/v 了/ule “/w 承诺/vn ”/w 。/w 
