1958年/t ，/w 邓稼先/nr 接受/v 研制/vn 原子弹/n 任务/n 后/f 和/cc 家人/n 合影/vi 。/w 
1958年8月/t 的/ude1 一天/mq ，/w 时任/v 二机部/nz (/w 核工业部/nis )/w 副部长/nnt 的/ude1 钱三强/nr ，/w 对/p 一个/mq [34/m 岁/qt]/mq 的/ude1 青年人/n 说/v ：/w 中国/ns 要/v 放/v 一个/mq 大/a 炮仗/n ，/w 要/v 调/v 你/rr 去/vf 参加/v 这项/r 工作/vn 。/w 
这个/rz 大/a 炮仗/n ，/w 指/v 的/ude1 就是/v 原子弹/n 。/w 而/cc 这个/rz 青年人/n 接到/v 钱三强/nr 交/v 与/cc 的/ude1 任务/n 后/f ，/w 就/d 开始/v 消失/vn 在/p [亲戚/n 朋友/n]/nz 的/ude1 视线/n 里/f ，/w 开始/v 了/ule 长达/v 28年/t 的/ude1 隐姓埋名/vl 。/w 甚至/d 连/ulian 他/rr 的/ude1 妻子/n ，/w 都/d 不/d 知道/v 他/rr 在/p 哪里/rys 工作/vn ，/w 每天/r 都/d 在/p 做/v 什么/ry 。/w 同时/c ，/w 这个/rz 人/n ，/w 也/d 和/cc 中国/ns 的/ude1 [第/m 一颗/mq]/mq 原子弹/n ，/w 以至于/c 中国/ns 整个/b 从无到有/vl 的/ude1 核武器/n 的/ude1 发展/vn ，/w 紧紧/d 地/ude2 联系/v 在/p 了/ule 一起/s 。/w 直到/v 1986年6月/t 的/ude1 一天/mq ，/w 他/rr 的/ude1 名字/n 突然/ad 同时/c 出现/v 在/p 全国/n 各/rz 大媒体/nz 的/ude1 报道/vn 中/f 。/w 一个/mq 埋藏/v 了/ule 28年/t 的/ude1 秘密/n ，/w 也/d 随之/d 浮出水面/v 。/w 这个/rz 人/n 就是/v ：/w 邓稼先/nr 。/w 
邓稼先/nr ，/w 1924年/t 出生/vi ，/w 汉族/nz ，/w 安徽省/ns 怀宁县/ns 人/n ；/w 我国/n 杰出/a 的/ude1 科学家/nnt ，/w 中国/ns 的/ude1 “/w 两弹/nz ”/w 元勋/n ；/w 我国/n [第/m 一颗/mq]/mq 原子弹/n 及/cc 氢弹/n 的/ude1 理论/n 设计/v 负责人/nnt ，/w 核武器/n 研制/v 工作/vn 的/ude1 奠基者/nz 和/cc 领导者/nnt 之一/rz 。/w 在/p 中国/ns 一共/d 进行/vn 的/ude1 [45/m 次/qv]/mq 核试验/n 中/f ，/w 邓稼先/nr 参加/v 过/uguo [32/m 次/qv]/mq ，/w 其中/rz 有/vyou [15/m 次/qv]/mq 都/d 由/p 他/rr 亲自/d 现场/s 指挥/v 。/w 
28年/t 的/ude1 默默无闻/vl ，/w 换/v 来/vf 的/ude1 是/vshi 中国/ns 在/p 世界/n 上/f 响当当/z 的/ude1 核大国/nz 地位/n 。/w 这/rzv [一/d 声声/q]/mq 巨响/n 的/ude1 后面/f ，/w 隐藏/v 着/uzhe 不为人知/vl 的/ude1 艰辛/an ？/w 对于/p 这些/rz ，/w 有/vyou 一个人/mq ，/w 很/d 清楚/a 却/d 又/d 不/d 太/d 明白/v 。/w 他/rr 就是/v 世界/n 著名/a 物理学家/nnt ，/w 诺贝尔奖/nnd 获得者/n 杨振宁/nr 。/w 
1971年/t ，/w 杨振宁/nr 首次/m 回国/vi 访问/vn ，/w 在/p 周总理/nr 的/ude1 安排/vn 下/f 和/cc [二/m 十年/mq]/mq 杳无音信/vl 的/ude1 挚友/n 邓稼先/nr 见/v 了/ule 面/nf ，/w 杨振宁/nr 返程/n 上/f 飞机/n 的/ude1 时候/n ，/w 向/p 邓稼先/nr 问/v 了/ule 一句话/l ：/w 听说/v 中国/ns 的/ude1 原子弹/n 氢弹/n 研制/v 有/vyou 美国人/nz 的/ude1 参与/vn ，/w 是/vshi 这样/rzv 么/y ？/w 邓稼先/nr 听/v 了/ule 后/f 笑笑/v ，/w 不置可否/vl ，/w 只/d 说/v 了/ule 句/q ：/w 你/rr 先/d 上/f 飞机/n ，/w 我/rr 回头/vi 再/d 告诉/v 你/rr 。/w 
作为/p 同行/n ，/w 杨振宁/nr 无法想象/v ，/w 没有/v 外国人/n 的/ude1 帮助/vn ，/w 年轻/a 的/ude1 新中国/nz 需要/v 付出/vn 多/a 大/a 的/ude1 艰辛/an 才能/n 让/v 中国/ns 原子弹/n 、/w 氢弹/n 的/ude1 巨响/n 震撼/v 全球/n 。/w 
那么/c 邓稼先/nr 是/vshi 如何/ryv 领导/n 原子弹/n 的/ude1 理论/n 设计/vn 的/ude1 ？/w 又是/c 如何/ryv 用/p 了/ule 少于/v 世界/n 其他/rzv 核大国/nz 几倍/nz 的/ude1 时间/n 完成/v 了/ule 氢弹/n 的/ude1 设计/vn ？/w 28年/t 里/f ，/w 他/rr 走过/v 了/ule 一条/mq 怎样/ryv 的/ude1 不为人知/vl 的/ude1 道路/n ？/w 这/rzv 条/q 路/n 里面/f 又/d 隐藏/v 着/uzhe 多少/ry 鲜为人知/vl 的/ude1 秘密/n ？/w 
要/v 解开/v 这/rzv [一个/mq 个/q]/mq 疑问/n ，/w 还/d 需要/v 从/p 邓稼先/nr 的/ude1 小时候/n 说起/v 。/w 
邓稼先/nr 出生/vi 在/p 安徽省/ns 怀宁县/ns 白麟坂/nr 的/ude1 铁砚/nz 山房/nz 。/w 清代/t 著名/a 的/ude1 篆刻/n 书法/n 大家/rr 邓石如/nr ，/w 自/p 号/q [完/vi 白山人/nr]/nz ，/w 便是/v 邓稼先/nr 的/ude1 六/m 世祖/nz 。/w 父亲/n 邓以蛰/nr 是/vshi 我国/n 现代/ntc 美学家/nnd 、/w 哲学家/nnd 和/cc 教育家/nnt 。/w 1917年/t 赴/v 美/b 留学/v ，/w 是/vshi 我国/n 留学生/n 到/v 欧美/n 系统/n 学习/v 的/ude1 先行者/n 之一/rz 。/w 曾任/v [北大/n 哲学系/nit]/nz 教授/nnt 、/w 系主任/nnt 。/w 
邓稼先/nr 出生/vi 八个月/t 后/f ，/w 就/d 被/pbei 抱/v 到/v 了/ule 北京/ns ，/w 因为/c 父亲/n 已经/d [学成/v 归国/vi]/nz 并/cc 在/p 北大/n 任/v 教授/nnt 了/ule 。/w 学/v 贯/vg 东西/n 的/ude1 父亲/n 在/p 他/rr 上/f 小学/nis 时候/n 就/d 开始/v 让/v 子女/n 们/k 读/v 中国/ns 的/ude1 四书五经/n ，/w 同时/c 也/d 要/v 读/v [世界/n 名著/n]/nz ，/w 学习/v 英文/nz 、/w 数学/n 等/udeng 。/w 
邓稼先/nr 的/ude1 童年/t 生活/vn ，/w 充满着/nz 书香/n 并且/c 是/vshi 快乐/a 的/ude1 ，/w 快乐/a 得/ude3 甚至/d 都/d 有些/rz 顽皮/a 。/w 
有/vyou 一年/mq 冬天/t ，/w 邓稼先/nr 和/cc 几个/mq 小伙伴/n 去/vf 北海/ns 桥/n 玩/v ，/w 就是/v 这里/rzs ，/w 桥下/s 有/vyou 厚厚的/z 冰/n ，/w 冰上/n 凿/v 了/ule 条/q 厚厚的/z 宽/a 沟/n ，/w 几个/mq 伙伴/n 嚷嚷/v 着/uzhe 鼓动/v ：/w 谁敢/nz 跳/vi 过去/vf ，/w 可/v 就是/v 没/d 人/n 跳/vi 。/w 邓稼先/nr 见/v 没/d 人/n 敢/v 跳/vn ，/w 自己/rr 一个/mq 箭步/n ，/w 只/d 听/v 扑通/o 一声/mq ，/w 掉/v 冰水/n 里/f 了/ule 。/w 等/udeng 伙伴们/nz 把/pba 他/rr 捞/v 上来/vf ，/w 冻得/nz 是/vshi [浑身/n 上下/f]/nz 直/d 哆嗦/vi 。/w 
淘气/a 似乎/d 总和/n 不/d 守规矩/nz 联系/v 在/p 一起/s ，/w 不过/c 邓稼先/nr 倒是/d 个/q 例外/vi 。/w 上/f 小学/nis 时/ng 有一天/d 天/qt 都/d 黑/a 了/ule ，/w 也/d 不见/v 邓稼先/nr 回家/vi ，/w 母亲/n 就/d 叫/vi 大姐/n 赶紧/d 去/vf 学校/nis 看看/v ，/w 一/m 看/v 怎么着/ryv ，/w 学生/nnt 们/k 都/d 走光/nz 了/ule ，/w 就/d 剩/v 邓稼先/nr 一人/mq 规规矩矩/nz 地/ude2 面对着/v 砖墙/n 站/vi 着/uzhe —/w —/w 原来/d ，/w 他/rr 是/vshi 打碎/v 了/ule 学校/nis 的/ude1 玻璃/n ，/w 被/pbei 老师/nnt 罚站/nz 。/w 
邓稼先/nr 小时/n 虽然/c 有些/rz 淘气/a ，/w 但是/c 绝不/d 耍滑/vi ，/w 在/p 同学们/nz 中间/f 有/vyou 种/q 傻乎乎/z 的/ude1 诚恳/a ，/w 这种/r 憨厚/a 的/ude1 天性/n ，/w 伴随/v 了/ule 他/rr 整整/d 一生/n 的/ude1 道路/n 。/w 
[中学/nis 时代/n]/nz 的/ude1 邓稼先/nr ，/w 已经/d 不再/d 是/vshi 个/q 顽童/n 了/ule 。/w 变得/vi 越发/d 喜爱/v 数学/n 和/cc 物理/n 。/w [这个/rz 时候/n]/nz ，/w 他/rr 开始/v 读/v 鲁迅/nr 等/udeng 人/n 的/ude1 著作/gi ，/w 和/cc 众多/a 的/ude1 国外/s 小说/n 。/w 他/rr 常常/d 对/p 弟弟/n 邓槜/nr (/w zui/x 四声/n )/w 先/d 说/v ：/w 屠格涅夫/nrf 的/ude1 《/w 罗婷/nr 》/w 里/f 有/vyou 句话/q 说/v ：/w 不要/d 做/v 言语/n 的/ude1 巨人/n ，/w 行动/vn 的/ude1 矮子/n ，/w 这/rzv 话说/v 得/ude3 太/d 好/a 了/ule 。/w 此时/r 的/ude1 邓稼先/nr 的/ude1 思想/n 已经/d 开始/v 逐渐/d [走向/v 成熟/a]/nz 。/w 
就/d 在/p 他/rr 的/ude1 人生观/n 开始/v 萌芽/vn 的/ude1 时候/n ，/w 平静/a 的/ude1 学习/vn 生活/vn [被/pbei 侵略者/n]/nz 践踏/v 了/ule 。/w 
1937年7月7日/t ，/w 日本/ns 发动/v 了/ule [震惊/v 中外/b]/nz 的/ude1 七七事变/nz ，/w 7月29日/t ，/w 北平/ns 沦陷/vi 。/w 
1937年/t 后/f 的/ude1 一天/mq ，/w 发生/v 了/ule 一件/mq 事/n ，/w 让/v 邓稼先/nr 终身/n 难忘/a 。/w 在/p 北平/ns 沦陷/vi 后/f ，/w 父亲/n 有/vyou 个/q 老朋友/n 很快/d 就/d 在/p 伪政府/n 里/f 谋/v 了/ule 一个/mq 差事/n ，/w 拿着/vf 伪政府/n 发/v 的/ude1 薪饷/n 。/w 有一天/d 这个/rz 朋友/n 夹/v 着/uzhe 公文包/n 前来/vi 拜访/v ，/w 叫/vi 邓以蛰/nr 去/vf 伪政府/n 任职/v 。/w 邓以蛰/nr 立即/d 勃然大怒/vl ，/w 对/p 来/vf 人/n 喝斥/nz 道/qv ，/w 你/rr 给/p 我/rr 滚/vi 出去/vf 。/w 这/rzv 件/q 事/n 多年/mq 后/f 邓稼先/nr 数次/m 和/cc 弟弟/n 提起/v 。/w 
[那个/rz 年代/n]/nz ，/w 日军/n 每/rz 攻占/v 我国/n 的/ude1 一个/mq 城市/n 后/f ，/w 都/d 要/v 强迫/vn 市民/n 游行/vn 庆祝/v 他们/rr 的/ude1 所谓/vn 胜利/vn 。/w 有/vyou 一次/mq 邓稼先/nr 实在/d [无法/v 忍受/v]/nz 心中/s 的/ude1 屈辱/n ，/w 当众/d 把/pba 一面/n 日本/ns 旗/n 撕得/nz 粉碎/v ，/w 并/cc 扔/v 在/p 地上/s 狠狠/d 踩/v 了/ule 又/d 踩/v 。/w 这/rzv 事/n 发生/v 后/f ，/w 为/p 安全/an 起见/u ，/w 邓以蛰/nr 只好/d 让/v 大姐/n 带着/vn 邓稼先/nr 南下/vn 昆明/ns 。/w 
临走/vi 时/ng ，/w 父亲/n 对/p 他/rr 说/v ，/w 稼/ng 儿/ng ，/w 以后/f 你/rr 一定/b 要/v 学/v 科学/n ，/w 不要/d 学/v 文/ng ，/w 学/v 科学/n 对/p 国家/n 有/vyou 用/p 。/w 邓以蛰/nr 并/cc 不是/c 什么/ry 科学/n 救国/vn 论者/n ，/w 他/rr 只是/d 凭着/p 自己/rr 的/ude1 经验/n ，/w [寄/v 希望/v 于/p]/nz 邓稼先/nr 。/w 但/c 这/rzv 句话/q ，/w 却/d 深深地/d 印/b 在/p 了/ule 邓稼先/nr 的/ude1 脑子/n 里/f 。/w 
1940年/t 的/ude1 [春末/nz 夏初/nz]/nz ，/w 邓稼先/nr 等/udeng 人/n 一行/n 乘船/vi 南下/vn 到达/v 上海/ns ，/w 稍/d 作/v 停留/vn 后/f 继续/v 南行/v 抵达/v 了/ule 当时/t 在/p 英国/ns 管辖/v 下/f 的/ude1 香港/ns 。/w 四/m 天后/nz ，/w 他们/rr 的/ude1 船/n 又/d 向/p 南开/ns 到/v 了/ule 越南/nsf 的/ude1 海防/ns ，/w 再/d 乘车/vi 到达/v 河内/nsf ，/w 从/p 河内/nsf 经过/p 老街/n 进入/v 中国/ns 境内/s ，/w 最后/f 抵达/v 昆明/ns 。/w 到/v 昆明/ns 后/f ，/w 大姐/n 很快/d 把/pba 邓稼先/nr 送到/v 了/ule 在/p 四川/ns 江津/ns 国立/b [九/b 中/f]/mq 任/v 校长/nnt 的/ude1 四叔/nz 那里/rzs ，/w 插班/v 读/v 高三/n ，/w 次年/t 7月/t ，/w 邓稼先/nr 在/p 国立/b [九/b 中/f]/mq 毕业/v 。/w 
1941年/t 秋天/t ，/w 邓稼先/nr 考上/v 了/ule [西南/ns 联大/n 物理系/nit]/nt 。/w [西南/ns 联大/n]/nt 被/pbei 后人/n 誉为/v 战火/n 中/f 的/ude1 教育/vn 奇迹/n ，/w 也/d 是/vshi 当时/t 的/ude1 最高/a 学府/n ，/w 而/cc 在/p 物理系/nit ，/w 更是/d 汇集/v 了/ule 众多/a 知名/a 专家/nnt 和/cc 教授/nnt 。/w 测得/vi 普克朗/nz 常数/n 的/ude1 叶企荪/nr ，/w 对/p 证实/v 康普顿效应/gp 有/vyou 贡献/n 的/ude1 吴有训/nr ，/w 对/p 证实/v 正电子/n 存在/v 有/vyou 过/uguo 帮助/v 的/ude1 赵忠尧/nr ，/w 等等/udeng 。/w 
这里/rzs 的/ude1 名师/nnt 严教/nz 使/v 邓稼先/nr 的/ude1 学业/n 如鱼得水/vl ，/w 他/rr 读书/vi 的/ude1 劲头/n 比/p 中学/nis 时期/n 更/d 进/vf 一筹/n 。/w 并且/c 在/p 各个/rz 科目/n 上/f 都/d 打下/v 了/ule 坚实/a 的/ude1 基础/n 。/w 
1946年/t 的/ude1 夏天/ns ，/w 邓稼先/nr 受聘/vi 北大/n 物理系/nit 助教/nnt 而/cc 回到/v 阔别/v 了/ule 六年/t 的/ude1 北平/ns 。/w 在/p 北大/n 任/v 助教/nnt 期间/f ，/w 认识/v 了/ule 两名/mq 和/cc 他/rr 一生中/nz 的/ude1 关系/n 很大/d 的/ude1 学生/nnt 。/w 第一位/mq ，/w 是/vshi 他日/r 后/f 默默/d 支持/v 他/rr 的/ude1 妻子/n 许鹿希/nr ；/w [另一/m 位/q]/mq ，/w 是/vshi 当时/t 在/p 物理系/nit 读书/vi 的/ude1 于/p 敏/ag ，/w [二/m 十年/mq]/mq 后/f 邓稼先/nr 与/cc 他/rr 合作/vn ，/w 为/p 氢弹/n 的/ude1 理论/n 设计/vn 作出/v 了/ule 杰出/a 的/ude1 贡献/n 。/w 
1947年/t 顺利/ad 地/ude2 通过/p 了/ule 考试/vn ，/w [留学/v 美国/nsf]/nz 。/w 而/cc 他/rr 留学/v 海外/s 的/ude1 目的/n 并非/v 是/vshi 镀金/vn 。/w 而是/c 为了/p 学成/v 更好/d 地/ude2 为/p 祖国/n 服务/vn 。/w 在/p [西南/ns 联大/n]/nt 打下/v 的/ude1 坚实/a 基础/n 此时/r 在/p 美国/nsf 学习/v 的/ude1 时候/n 显露/v 出来/vf ，/w 邓稼先/nr 各门/r 功课/n 优异/a ，/w 并且/c 拿到/v 了/ule 奖学金/n 。/w 甚至/d 第二/m 外语课/n 他/rr 一次/mq 没/d 上/f 过/uguo ，/w 居然/d 也/d 能/v 顺利/ad 通过/p 考试/vn 。/w 三年/t 的/ude1 博士/nnt 课程/n ，/w 邓稼先/nr 仅仅/d 用/p 了/ule 一年/mq [零/ng 十/m 一个/mq]/mq 月/n 便/d 读完/v 学分/n ，/w 并/cc 完成/v [博士/nnt 论文/n]/nz ，/w 顺利/ad 通过/p 了/ule 博士/nnt 答辩/vn ，/w 获得/v 了/ule [博士/nnt 学位/n]/nz 。/w 
1950年/t 的/ude1 8月29日/t ，/w 邓稼先/nr 收拾/v 行李/n 登船/nz 回国/vi 。/w 他/rr 记得/v 小时候/n 离开/v 北平/ns 时/ng 父亲/n 的/ude1 嘱托/vn “/w 要/v 学/v 科学/n ”/w ，/w 他/rr 也/d 坚信/v 中国共产党/nt 必将/d 领导/n 建立/v 一个/mq 崭新/b 的/ude1 中国/ns ，/w 而/cc 建设/v 国家/n 需要/v 人才/n 。/w 他/rr 眼下/t 迫切/ad 要/v 做/v 的/ude1 就是/v 用/p 自己/rr 所/usuo 学/v 的/ude1 [科学/n 知识/n]/nz ，/w 报效/v 自己/rr 多/a 灾/n 所/usuo 难/a ，/w 在/p 科技/n 方面/n 还/d 远远/d 落后/a 于/p 世界/n [其他/rzv 国家/n]/nz 的/ude1 祖国/n 。/w 
1953年/t ，/w 邓稼先/nr 和/cc 许鹿希/nr 女士/n 结婚/vi ，/w 次年/t 生/v 了/ule 一个/mq 女儿/n 和/cc 一个/mq 儿子/n 。/w 1956年/t ，/w 他/rr 光荣/a 地/ude2 加入/v 了/ule 中国共产党/nt 。/w 
