据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w 马英九/nr 办公室/nis [副/b 秘书长/nnt]/nnt 罗智强/nr 改换/v 轨道/n ，/w 主持/v 政论/n 节目/n ，/w 昨晚/t ，/w 由/p 他/rr 主持/v 的/ude1 政论/n 节目/n “/w 2100/m 黑白/b 相对论/n ”/w 在/p [TVBS/x 电视台/nis]/nt 登场/vi ，/w 首/q 集/q 节目/n 谈论/v 2016/m 是否/v 变天/vi ，/w 并/cc 公布/v 2016/m 选举/v 民调/nz 。/w 结果/n 显示/v ，/w [如果/c 明天/t]/nz 就/d 投票/vi 选举/v ，/w 有/vyou 42%/m 的/ude1 民众/n 力挺/nz 朱立伦/nr ，/w 而/cc 绿营/nz 方面/n ，/w 蔡英文/nr 的/ude1 支持/vn 度/qv 也/d 是/vshi 42%/m ，/w 两人/mq 支持/v 度/qv 不相上下/vl 。/w 
[TVBS/x 民调/nz 中心/nis]/nt 纳入/v 的/ude1 候选人/nnt 包括/v 国民党/n 内/f [4/m 位/q]/mq 可能/v 人选/n ，/w [台湾/ns 地区/n]/ns [副/b 领导人/nnt]/nnt 吴敦义/nr 、/w 台/q 行政部门/n 负责人/nnt 江宜桦/nr 、/w 台北/ns 市长/nnt 郝龙斌/nr 、/w 新北市/ns 长/a 朱立伦/nr ，/w 及/cc 民进党/nz 内/f [3/m 位/q]/mq 可能/v 人选/n ，/w 民进党/nz 主席/nnt 苏贞昌/nr 、/w 民进党/nz 前/f 主席/nnt 蔡英文/nr 、/w 台南/ns 市长/nnt 赖清德/nr 。/w 民调/nz 以/p 两党/nz 人选/n “/w 一对一/vl 对决/v ”/w 的/ude1 方式/n ，/w 进行/vn 支持/v 度/qv 调查/vn 。/w 
国民党/n 内/f [4/m 位/q]/mq 可能/v 的/ude1 人选/n 中/f ，/w 除了/p 朱立伦/nr 之外/f ，/w 其他人/r 在/p 与/cc 民进党/nz 可能/v 对手/n 对决/v 时/ng ，/w 支持/v 度/qv 皆/d 呈现/v 落后/a 。/w 民调/nz 显示/v ，/w 朱立伦/nr 若/c 与/cc 苏贞昌/nr 对决/v ，/w 朱/ag 的/ude1 支持/vn 度/qv 达/v 48%/m ，/w 而/cc 苏/b 仅有/nz 33%/m ，/w 支持/v 度/qv 相差/v 15%/m ，/w 对手/n 如果/c 换成/v 赖清德/nr ，/w 朱/ag 的/ude1 支持/vn 度/qv 则/d 落在/v 44%/m ，/w 领先/vi 8%/m 。/w 
若/c 蔡英文/nr 代表/nnt 民进党/nz 参加/v 直选/vn ，/w 与/cc 郝龙斌/nr 一对一/vl 对决/v ，/w 郝/nz 的/ude1 支持/vn 度/qv 落后/a 蔡/nz 近/a 25%/m ，/w 若/c 蔡英文/nr 与/cc 江宜桦/nr 、/w 吴敦义/nr 对决/v ，/w 江/n 、/w 吴/tg 皆/d 落后/a 蔡/nz 近/a 40%/m 。/w 
进一步/d 进行/vn 政党/n 交叉/vn 分析/vn ，/w 朱立伦/nr 对决/v 赖清德/nr 或/c 苏贞昌/nr 时/ng ，/w 皆/d 有/vyou [20/m %/w 左右/f]/mq 的/ude1 民进党/nz 认同/vn 者/k 转而/c 支持/v 朱立伦/nr ，/w 对决/v 蔡英文/nr 时/ng ，/w 则/d 仅有/nz 9%/m 改为/v 支持/vn 朱立伦/nr 。/w 
另外/c ，/w 中立/vn 选民/n 在/p 朱立伦/nr 与/cc 苏贞昌/nr 对决/v 时/ng ，/w 支持/v 朱立伦/nr 比例/n 较高/ad ，/w 但/c 若/c 朱立伦/nr 是/vshi 对决/v 蔡英文/nr 或/c 赖清德/nr ，/w 则/d 差距/n 不大/d 。/w 国民党/n 认同/vn 者/k 方面/n ，/w 不论/c 朱立伦/nr 是/vshi 与/cc 苏贞昌/nr 、/w 赖清德/nr 或/c 蔡英文/nr 对决/v ，/w 支持/v 朱立伦/nr 的/ude1 比率/n 皆/d 在/p [80/m %/w 以上/f]/mq ，/w 显示/v 朱立伦/nr 的/ude1 蓝军/nz 票源/nz 稳固/a 。/w （/w 李帅/nr ）/w 
