违规/vn 转让/v 国有/vn 股份/n ，/w 与/cc 单位/n 职工/nnt 集体/n 私分/v [105/m ./w 86/m 万元/q]/mq 的/ude1 [股份/n 转让/v]/nz 所得/n 款/q ；/w 挪用/v 单位/n [40/m 万元/q]/mq 资金/n ，/w 用于/v 私人/n 用途/n ，/w 直到/v 6年/t 后/f 才/d 交回/vf 单位/n 账/n 上/f 。/w 昨日/t ，/w 记者/nnt 获悉/v ，/w 原/b [合肥市/ns 地方/n 铁路/n 管理局/nis]/nt 局长/nnt 朱某/nr 被/pbei 移送/v 合肥/ns 检/ng 方/q [审查/vn 起诉/v]/nz 。/w 
私/ag 挪/v 公款/n 40万，6年/t 未/d 还/d 
今年/t [62/m 岁/qt]/mq 的/ude1 朱某/nr ，/w 安徽省/ns 颍上县/ns 人/n ，/w 原/b [合肥市/ns 地方/n 铁路/n 管理局/nis]/nt 局长/nnt 兼/v 党委/nis 书记/nnt 、/w [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 。/w 1997年/t ，/w 马/n 某/rz 委托/v 朱某/nr 在/p 合肥/ns 购买/v 两套/mq 房屋/n ，/w 2000年/t ，/w 马/n 某/rz 带着/vn 儿子/n 前往/v 深圳/ns 发展/vn ，/w 便/d 委托/v 朱某/nr 将/d 两套/mq 房屋/n 对外/vn 出售/v 。/w 一年/mq 后/f ，/w 朱某/nr 个人/n 决定/v 并/cc 安排/v 单位/n [财务/n 人员/n]/nz 吴某/nz 从/p [合肥市/ns 地方/n 铁路/n 管理局/nis]/nt 及/cc 该局/r 下属/v 企业/n 分别/d 筹资/vi [20/m 万元/q]/mq ，/w 分/qt 两次/mq 将/d 共计/v [40/m 万元/q]/mq 汇/v 至/p 马/n 某/rz 指定/v 账户/n 。/w 
私卖/v [国有/vn 资产/n]/nz ，/w 与/cc 下属/v 同/p 分/qt 
2003年/t ，/w [合肥市/ns 地方/n 铁路/n 管理局/nis]/nt 与/cc 黄山/ns 某/rz 化工公司/nis 共同/d 出资/vi 成立/vi [合资/vn 公司/nis]/nz ，/w 该局/r 出资/vi [67/m 万元/q]/mq ，/w 占/v 股/q 55%/m 。/w 2004年9月/t ，/w 朱某/nr 主持/v 召开/vn 局长/nnt 办公会/n 并/cc 通过/p 了/ule 该局/r 转让/v 股份/n 方案/n ，/w 将/d 该局/r 在/p [合资/vn 公司/nis]/nz 的/ude1 股份/n 按照/p 1:1/m ./w 1/m 的/ude1 比例/n 退出/v ，/w 同时/c ，/w 该局/r 职工/nnt 以/p 同等/b 比例/n 置换/vn 进入/v [合资/vn 公司/nis]/nz 。/w 
此次/rz [合肥/ns 地方/n 铁路/n 管理局/nis]/nt 国有/vn [股份/n 转让/v]/nz 退出/v ，/w 事前/t 未/d 向/p 上级/n 机关/n 办理/v 相应/vn 的/ude1 报批/vn 和/cc [工商/n 登记/vn]/nz 变更/v 手续/n ，/w 也/d 未/d 按照/p 规定/n 办理/v 国有/vn [股份/n 转让/v]/nz 退出/v 的/ude1 资产/n [价值/n 评估/vn]/nz 。/w 后/f 经/p 评估/vn 鉴定/vn ，/w 此次/rz 国有股/n 转让/v 退出/vn 造成/v [地方/n 铁路/n 管理局/nis]/nt 国有/vn 股份/n 价值/n [105/m ./w 86/m 万元/q]/mq 被/pbei 单位/n 职工/nnt 集体/n 私分/v 。/w 
检/ng 方/q 认为/v ：/w 朱某/nr 在/p 担任/v [合肥市/ns 地方/n 铁路/n 管理局/nis]/nt 局长/nnt 兼/v 党委/nis 书记/nnt 期间/f ，/w 利用/v 职务/n 上/f 的/ude1 便利/an ，/w 个人/n 决定/v 将/d 挪用/v 单位/n 公款/n [40/m 万元/q]/mq 归/v 个人/n 使用/v ，/w 涉嫌/v [挪用/v 公款/n 罪/n]/nz ；/w 犯罪/vn 嫌疑/n 单位/n [合肥市/ns 地方/n 铁路/n 管理局/nis]/nt 违反/v [国家/n 规定/n]/nz ，/w 以/p 单位/n 名义/n 将/d [国有/vn 资产/n]/nz 工/n [105/m ./w 86/m 万元/q]/mq 集体/n 私分/v 给/p 个人/n ，/w 涉嫌/v [私分/v 国有/vn 资产/n 罪/n]/nz ，/w 应/v 依法/d 追究/v 其/rz 单位/n 及/cc [直接/ad 领导/n]/nz 负责/v 的/ude1 主管/vn 人员/n 朱某/nr 的/ude1 [刑事/b 责任/n]/nz 。/w 
目前/t ，/w 该案/r 已/d [侦查/vn 终结/vi]/nz ，/w 移送/v 合肥/ns 检/ng 方/q [审查/vn 起诉/v]/nz 。/w (/w 记者/nnt 王玮伟/nr )/w 
