从/p 不足/an [10/m 人/n]/mq 到/v [1437/m 人/n]/mq 
365/m 志愿者/nnt 服务队/nis 风雨无阻/vl 的/ude1 “/w 微笑/vi ”/w 生活/vn 
“/w 我/rr 想/v 坐/v 个/q 游览车/n ，/w 什么/ry 线路/n 最好/d ？/w ”/w “/w 您/rr 可以/v 到/v 长桥/nz ，/w 再/d 乘/v 游览车/n 经过/p 净寺/nz 、/w 雷峰塔/ns 、/w [太子湾/nz 公园/n]/nz 、/w [花/n 港/n 观鱼/nz]/nz 、/w 苏堤/nr ，/w 一路/mq 都/d 有/vyou 讲解/v 。/w 而且/c 这时候/rzt 的/ude1 苏堤/nr 最/d 美/b ，/w ‘/w 西湖/ns 景致/n 六/m 吊桥/n ，/w 夹/v 株/q 杨柳/n 夹/v 株/q 桃/nf ’/w 说/v 的/ude1 就是/v 苏堤/nr 。/w ”/w 
这/rzv [一/d 问/v]/mq 一答/nz 在/p 早晨/t 静静的/z 西湖边/nz [一/d 来/vf]/mq 一回/mq ，/w 发出/v 乒乓球/n 般/uyy 清脆/a 响亮/a 的/ude1 声音/n 。/w 问/v 的/ude1 是/vshi 匆匆/z 赶路/vi 的/ude1 游客/n ，/w 答/v 的/ude1 是/vshi 永远/d 笑容可掬/vl 的/ude1 “/w 叔叔/n 阿姨/n ”/w 。/w 记者/nnt 循声/d 而/cc 去/vf ，/w 仔细/ad 端详/v 。/w 
只见/v 青青/z 草地/n 边/k ，/w 一个/mq 木质/n 飞/vi 角/q 的/ude1 小房子/nz 迎/v 湖/n 而/cc 建/v ，/w 窗台/n 上/f 正/d 盛开/v 着/uzhe 两/m 盆橘/nz 色/ng 的/ude1 太阳花/nz ，/w 也/d 是/vshi 那么/c “/w 笑容可掬/vl ”/w 。/w 记者/nnt 还/d 未来/t 得/ude3 及/cc 开口/vi ，/w 一句/mq 亲切/a 的/ude1 “/w 你好/vl ，/w 请问/v 有/vyou 什么/ry 可以/v 帮忙/vn ？/w ”/w 便/d 迎面而来/vl —/w —/w 她/rr ，/w 是/vshi 西湖/ns 微笑/vi 亭/ng 的/ude1 志愿者/nnt ，/w 也/d 是/vshi 365/m 服务队/nis 中/f 的/ude1 一员/mq 。/w 这里/rzs ，/w 是/vshi [柳浪/nr 闻莺/nr]/nz 微笑/vi 亭/ng ，/w 2010年8月8日/t ，/w 西湖边/nz 成立/vi 的/ude1 第一个/mq 微笑/vi 亭/ng 。/w 
所谓/v “/w 365/m 志愿者/nnt 服务队/nis ”/w ，/w 就是/v 一年/mq [365/m 天/qt]/mq [全年/n 无休/nz]/nz 地/ude2 提供/v [志愿/n 服务/vn]/nz 。/w 今天/t 正在/d 值班/vn 的/ude1 是/vshi 姚亚香/nr ，/w 虽然/c 今年/t 只有/c [45/m 岁/qt]/mq ，/w 却/d 已经/d 在/p 这支/r 队伍/n 中/f 快乐/a 地/ude2 服务/vn 了/ule 8年/t ，/w 2010年/t ，/w 从/p 一号/mq 微笑/vi 亭/ng 建立/v ，/w 她/rr 便/d 开始/v 了/ule 她/rr 的/ude1 “/w 微笑/vi ”/w 生活/vn 。/w 现在/t ，/w 除了/p 自己/rr 全年/n 参加/v 日常/b 志愿者/nnt 服务/vn ，/w 女儿/n 、/w 外甥/n 、/w 侄女/n 也/d 被/pbei 她/rr 拉/v 进/vn 假日/n 志愿者/nnt 服务/v 队里/n ，/w 一起/s 为/p 大家/rr 服务/vn 。/w 
“/w 有些/rz 游客/n 遇到/v 了/ule 野/b 导/vg 、/w 或/c 是/vshi 玩/v 得/ude3 别扭/a 了/ule ，/w 也/d 会/v 不由分说/nz 地/ude2 向/p 我们/rr 抱怨/v ，/w 甚至/d 发脾气/vi 。/w 这些/rz 可能/v 是/vshi 刚刚/d 做/v 志愿者/nnt 时/ng ，/w 觉得/v 最/d 委屈/a 的/ude1 。/w ”/w 姚亚香/nr 说/v ，/w “/w 不过/c ，/w 现在/t 我/rr 的/ude1 秘诀/n 是/vshi ：/w 只/d 记住/v 好/a 的/ude1 ，/w 忘记/v 坏/a 的/ude1 ！/w 没准/d 劝/v 着/uzhe 劝/v 着/uzhe ，/w 游客/n 还/d 把/pba 你/rr 当/p 自家/rr 人/n 了/ule ！/w ”/w 说完/v ，/w 她/rr 又/d 爽朗/a 地/ude2 笑/v 了/ule 。/w 或许/d ，/w 有/vyou 了/ule 这般/r 包容/v 的/ude1 心态/n ，/w 便/d 没有/v 什么/ry 想/v 不通/a 的/ude1 “/w 委屈/a ”/w 了/ule 。/w 
微笑/vi style/x ”/w 诠释/v 最/d 美/b 的/ude1 西湖/ns 
温情/n 服务/vn 让/v [全国/n 人民/n]/nz 记住/v 了/ule 他们/rr 的/ude1 名字/n —/w —/w 西湖/ns 微笑/vi 亭/ng 志愿者/nnt 
如今/t ，/w 经过/p 两年/mq 多/a 的/ude1 发展/vn ，/w 在/p [柳浪/nr 闻莺/nr]/nz 微笑/vi 亭/ng 、/w [苏堤/nr 春晓/nz]/nz 微笑/vi 亭/ng 基础上/nz ，/w 西湖边/nz 又/d 陆续/d 增/v 开/v 了/ule [曲/ng 院/n 风荷/nz]/nz 、/w [雷峰/nr 夕照/n]/nz 、/w [湖滨/n 晴雨/nz]/nz 、/w [平湖/ns 秋月/nz]/nz ，/w 共/d [六/m 座/q]/mq 微笑/vi 亭/ng ，/w 日常/b 志愿者/nnt 队伍/n 也/d 壮大/v 成/v 由/p [1437/m 名/q]/mq 成员/nnt 组成/v 的/ude1 365/m [志愿/n 服务/vn]/nz 队/n 。/w 或许/d 在/p 不久/d 的/ude1 将来/t ，/w 微笑/vi 亭/ng 将/d 覆盖/v 全部/m [西湖/ns 十景/nz]/nz 。/w 
即便/c 我们/rr 就/d 生活/vn 在/p 杭州/ns ，/w 也/d 肯定/v 不会/v 留心/v 记住/v 这/rzv [一/d 千/m 多个/mq]/mq 名字/n ，/w 但/c 在/p 全国/n 老百姓/n 的/ude1 心里/s ，/w 却/d 一定/b 记住/v 了/ule 西湖/ns 的/ude1 免费/vn 馒头/nf 、/w 凉茶/nz 、/w 热乎/a 粥/nf ，/w 也/d 记住/v 了/ule 他们/rr 的/ude1 名字/n —/w —/w 微笑/vi 亭/ng 志愿者/nnt 。/w 
当/p 游客/n 们/k 还/d 在/p 为/p “/w 一张/mq 微笑/vi 脸/n 、/w 一句/mq 问候语/n 、/w 一只/mq 医药箱/n 、/w 一个/mq 针线包/n 、/w 一本/mq 宣传册/n 、/w 一张/mq 便民/v 纸/n 、/w 一份/mq 旅游/vn 图/n 、/w 一本/mq 留言簿/n 、/w 一把/mq 打气筒/n 、/w 一把/mq 公益/n 伞/n 、/w 一张/mq 轮椅/n ”/w 而/cc 津津乐道/vl 时/ng ，/w 志愿者/nnt 们/k 却/d 早已/d 筹备/vn 起/vf 了/ule 新的/a [服务/vn 项目/n]/nz 。/w 植树节/nz 的/ude1 花籽/n 、/w 端午节/t 的/ude1 粽子/nf 、/w 腊八节/nf 的/ude1 八宝粥/nf ，/w 双休日/t 及/cc 黄金周/nr ，/w 还有/v 免费/vn 的/ude1 测/v 血压/n 、/w 讲/v 中医/nnd 的/ude1 惠民/ns 福利/n 。/w 
就/d 连/ulian 一本/mq 小小的/z 服务/v 手册/n 也/d 根据/p 不同/a 的/ude1 游客/n 需求/n ，/w 制成/v 了/ule [10/m 多个/mq]/mq 版本/n ，/w 内容/n 侧重/v 各/rz 有/vyou 不同/a 。/w 活泼/a 幽默/a 的/ude1 手绘/v 版/n 西湖/ns 地图/n 一向/d 是/vshi 抢手货/n ，/w 日语/n 、/w 韩语/n 、/w 英语/nz 版本/n 的/ude1 资料/n 也/d 最/d 能/v 让/v 外国/n 游客/n 挑/v 大拇指/n 。/w 详尽/a 资料/n ，/w 一字/mq 排/v 开/v ，/w 需要/v 哪/ry 一种/mq ，/w 您/rr 随意/ad 挑/v ！/w 
“/w 来/vf 问路/vi 的/ude1 游客/n ，/w 我们/rr 都会/n 主动/ad 送/v 上/f 一本/mq ，/w 听说/v 是/vshi 免费/vd 赠送/v 的/ude1 ，/w 外地/s 游客/n 基本上/d 都会/n 感到/v 很/d 惊讶/a 。/w 开心/a 之/uzhi 余/ng ，/w 他们/rr 也/d 会/v 向/p 爱心/n 箱/ng 里面/f 投钱/v 作为/p 答谢/v 。/w 我们/rr 之间/f ，/w 彼此/rr 都/d [心/n 存/v 感激/v]/nz 。/w ”/w 姚亚香/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 等/udeng 攒/v 够/v 了/ule 一定/b 的/ude1 钱款/nz ，/w 他们/rr 会/v 统一/vn 捐献/v 给/p 灾区/n 和/cc [贫困/a 地区/n]/nz 。/w 
服务/vn 桌上/s ，/w 还有/v 一本/mq 被/pbei 翻/v 得/ude3 泛/v 黄/a 的/ude1 [杭州/ns 公交/b]/nz 乘车/vi 手册/n 和/cc 志愿者/nnt 服务/v [学习/v 笔记/n]/nz 。/w “/w 景区/n 出/vf 了/ule 什么/ry 新政策/nz 、/w 游客/n 能/v 享受/vn 什么/ry 新/a 便利/an ，/w 我们/rr 也/d 得/ude3 及时/ad 给/p 自己/rr 充电/vi 。/w ”/w 与/cc 公交/b 手册/n 一样/uyy ，/w 被/pbei 翻/v 旧/a 的/ude1 ，/w 还有/v 那/rzv 本/rz “/w 游客/n 留言簿/n ”/w 。/w 
“/w 感谢/v 西湖边/nz “/w 微笑/vi 亭/ng ”/w No/x ./w [1/m 号/q]/mq 亭/ng 的/ude1 热情/an 服务/vn 。/w 本人/rr 从/p 南方/s 走/v 至/p 北方/s 所/usuo 见到/v 最好/d 的/ude1 服务/vn 志愿者/nnt 。/w ”/w 这/rzv 是/vshi 天津/ns 杨/ng 先生/n 的/ude1 留言/n 。/w 江西/ns 赣州/ns 王孝树/nr 的/ude1 留言/n 写/v 满/a 了/ule 整/v 一页/mq “/w 西湖/ns 志愿者/nnt 的/ude1 [微笑/vi 服务/vn]/nz 让/v 我们/rr 倍感/v 温暖/an 与/cc 真诚/a ，/w 在/p 以/p 经济/n 为/p 目标/n 的/ude1 当今/t ，/w 能/v 有/vyou 你们/rr 这样/rzv 的/ude1 免费/vn 凉茶/nz 为/p 游客/n 服务/vn ，/w 确实/ad 难能可贵/vl ，/w 感谢/v 你们/rr 的/ude1 辛勤/ad 付出/v ，/w 并/cc 希望/v 这样/rzv 的/ude1 人/n 和/cc 事/n [越来越/d 多/a]/nz 。/w ”/w “/w Thankyousomuchfortheamazingtea/x ,/w andforpresevingthiswonderfullakeforus/x ./w bestwishes/x ./w （/w [非常/d 感谢/v]/nz ，/w 谢谢/v 你们/rr 神奇/a 的/ude1 茶/n ，/w 谢谢/v 你们/rr 为/p 大家/rr 保存/v 维护/vn 这么/rz 美丽/a 的/ude1 湖/n 。/w 最/d 美好/a 的/ude1 祝愿/vn ！/w ）/w ”/w 留言/n 薄/a 的/ude1 扉页/n 上/f ，/w 还/d 留下/v 了/ule 美国/nsf 游客/n 的/ude1 祝愿/vn 。/w 
临行/vi 时/ng ，/w 记者/nnt 也/d 要/v 在/p 游客/n 留言簿/n 里/f 写/v 上/f 一句/mq ：/w 西湖/ns 景美/nr ，/w 微笑/vi 亭/ng 美/b ，/w 志愿者/nnt 更/d 美/b ！/w 
用/p 这么/rz 多/a 的/ude1 生命/n 时光/n 去/vf 奉献/v ，/w 他们/rr 并不/d 感觉/n 多么/d 幸/vg 苦/a ，/w 更/d 不/d 觉得/v 自己/rr 有/vyou 多/a 伟大/a ，/w 因为/c 他们/rr 心中/s 各/rz 有/vyou 自己/rr 的/ude1 奔头/n “/w 用/p 风筝/n 宣传/v 西湖/ns 的/ude1 美/b ”/w “/w 用/p 爱心/n 保护/v 西湖/ns 的/ude1 美/b ”/w …/w …/w 在/p 他们/rr 心中/s ，/w 为/p 社会/n 奉献/v 、/w 为/p 他人/rr 做/v 点/qt 事/n ，/w 才算/d 不/d [浪费/v 时间/n]/nz ，/w 日子/n 才/d 算是/v 过/uguo 得/ude3 有价值/nz 。/w （/w 记者/nnt 徐博/nr ）/w 
西湖/ns 微笑/vi 亭/ng 志愿者/nnt 梦想/n 宣言/n —/w —/w “/w 西湖/ns 是/vshi 我家/n 保护/vn 靠/v 大家/rr ”/w 
