[百善/nz 孝/ng 为/p 先/d]/nz ，/w 天津/ns 有/vyou 这样/rzv 一位/mq 小伙子/n 用/p [实际/n 行动/vn]/nz 践行/nz 着/uzhe “/w [乌鸦/n 反哺/v]/nz ”/w 。/w 母亲/n 去世/vi ，/w 继父/n 瘫痪/vi 在/p 床/n ，/w 刚刚/d 通过/p [天津/ns 农学院/nis]/ntu [专升本/nz 考试/vn]/nz 的/ude1 刘伟/nr 决定/v 一边/d 读书/vi 一边/d 照顾/v 父亲/n ，/w 用/p [23/m 岁/qt]/mq 的/ude1 肩膀/n 撑起/v 了/ule 一片天/nz 。/w “/w 我/rr 觉得/v 有/vyou 没有/v [血缘/n 关系/n]/nz 不/d 重要/a ，/w 父亲/n 为/p 我/rr 做/v 了/ule 那么/c 多事/a ，/w 照顾/v 他/rr 是/vshi 应该/v 的/ude1 ，/w 因为/c 有/vyou 父亲/n 的/ude1 地方/n 就是/v 家/q 。/w ”/w 刘伟/nr 说/v 。/w 
背/v 起/vf 继父/n 去/vf 上学/vi 小伙/n 感动/v 津城/ns 
刘伟/nr ，/w 是/vshi [天津/ns 农学院/nis 人文/n 社会科学/n 系/v]/nt [2012/m 级/q]/mq [人力/n 资源/n 管理/vn 专业/n]/nz 的/ude1 学生/nnt ，/w [4/m 岁/qt]/mq 那年/r ，/w 母亲/n 带着/vn 他/rr 从/p 湖南/ns 远嫁/v 到/v [天津市/ns 宝坻区/ns]/nz ，/w 从此/d 一个/mq 叫/vi 刘文志/nr 的/ude1 男人/n 成/v 了/ule 他/rr 的/ude1 继父/n ，/w 勤劳/a 朴实/a 的/ude1 刘文志/nr 将/d 刘伟/nr [视/vg 如/v 己/rr 出/vf]/nz ，/w [一家/n 三/m 口/n]/nz 也/d 有/vyou 过/uguo 父/ng 慈母爱/nz 的/ude1 生活/vn 。/w 天有不测风云/al ，/w 2004年/t ，/w 刘伟/nr 的/ude1 母亲/n 因车祸/nz 去世/vi ，/w 2011年/t 的/ude1 中秋/t ，/w 刘伟/nr 的/ude1 继父/n 在/p 给/p 亲戚/n 装修/v 房子/n 时/ng ，/w 不慎/d 从/p 房顶/n 摔/v 了/ule 下来/vf ，/w 被/pbei 诊断/vn 为/p “/w 颈/ng 六七/m 骨折/vi 脱位/v 伴/v 四肢瘫/nhd ”/w ，/w 失去/v 了/ule 自理/vi 能力/n 。/w 为了/p 好好/d 照顾/v 父亲/n ，/w 当时/t 刚刚/d 通过/p [专升本/nz 考试/vn]/nz 的/ude1 刘伟/nr 决定/v 带/v 父亲/n 去/vf 上学/vi 。/w 
在/p [天津/ns 农学院/nis]/ntu 附近/f 的/ude1 不到/v [十/m 平米/q]/mq 的/ude1 出租房/nz ，/w 记者/nnt 看到/v 了/ule 刘伟/nr 和/cc 他/rr 的/ude1 父亲/n 刘文志/nr 。/w 虽然/c 仍然/d 不能/v 下地/vi 活动/vn ，/w 但是/c 经过/p [康复/vn 训练/vn]/nz ，/w 刘文志/nr 手脚/n 都/d 有/vyou 了/ule 知觉/n ，/w 现在/t 手/n 能/v 拿/v [1/m -/w 2/m 公斤/q]/mq 的/ude1 东西/n ，/w 也/d 能/v 自己/rr 吃饭/vi 了/ule 。/w 从/p 去年/t [9/m 月份/n]/mq 到/v 现在/t ，/w 刘伟/nr 非常/d 细心/a 地/ude2 照顾/v 父亲/n ，/w 每天/r 早上五六/t 点/qt ，/w 刘伟/nr 就/d 悄悄/d 起床/vi ，/w 洗漱/vi 完毕/vi 、/w 煮好/nz 粥/nf ，/w 然后/c 轻声/n 叫醒/v 父亲/n ，/w 给/p 他/rr 穿戴/v 好/a 衣服/n 、/w 洗漱/vi 完/vi ，/w 并/cc 帮/v 他/rr 活动/vn 一下/mq 僵硬/a 的/ude1 四肢/n ，/w 喂/v 他/rr 吃早饭/nz ，/w 最后/f 将/d 他/rr 抱/v 到/v 轮椅/n 上/f ，/w 打开/v 电视机/n ，/w 安排/v 好/a 这/rzv 一切/rz ，/w 刘伟/nr 才/d 放心/v 的/ude1 去/vf 上课/vi 。/w 这/rzv 一幕/nz ，/w 在/p [十几/m 平米/q]/mq 的/ude1 出租屋/nz 每天/r 都/d 在/p 上演/v 。/w 
23/m 的/ude1 肩膀/n 撑起/v 一片/mq 天空/n 
为了/p 让/v 父亲/n 吃/v 的/ude1 有/vyou 营养/n ，/w 刘伟/nr 也/d 开始/v 学/v 着/uzhe 做饭/vi 。/w “/w 只要/c 父亲/n 想/v 吃/v 什么/ry ，/w 我/rr 就/d 努力/ad 去/vf 学/v 。/w 虽然/c 做/v 的/ude1 不/d 好吃/a ，/w 两个人/mq 吃/v 的/ude1 特别/d 有/vyou 滋味/n 。/w 父亲/n 很少/ad 夸/v 人/n ，/w 有时候/d 觉得/v 我/rr 厨艺/n 有/vyou 进步/vn ，/w 就/d 会/v 说/v ‘/w 这个/rz 做/v 的/ude1 不错/a '/w ,/w 这时候/rzt 也/d 感觉/n 暖暖/v 的/ude1 。/w ”/w 刘伟/nr 说/v 。/w 
“/w 去年/t 刚来/v 的/ude1 时候/n ，/w 我/rr 爸/n 上半身/n 没有/v 力气/n ，/w 什么/ry 都/d 不能/v 做/v ，/w 那/rzv 应该/v 是/vshi 最/d 低谷/n ，/w 经过/p 这段/r 时间/n 的/ude1 按摩/vn ，/w 胳膊/n 和/cc 腿/n 都/d 能/v 慢慢/d 伸直/v ，/w 坐着/vi 的/ude1 时候/n ，/w 也/d 能/v 慢慢/d 挪/v 一下/mq 地方/n 了/ule 。/w 病/n 慢慢/d 好转/vi ，/w 父亲/n 的/ude1 心情/n 也/d 变得/vi 开朗/a 起来/vf 。/w ”/w 刘伟/nr 说/v ，/w 每次/r 看到/v 父亲/n 的/ude1 进步/vn ，/w 自己/rr 都会/n 非常/d 开心/a 。/w 以前/f ，/w 父亲/n 一直/d 忙着/v 工作/vn ，/w 没/d 时间/n 去/vf 想/v 自己/rr 的/ude1 爱好/n ，/w 生病/vi 之后/f ，/w 可以/v 听/v 自己/rr 喜欢/vi 的/ude1 京剧/n ，/w 心胸/n 也/d 变得/vi 豁达/a 起来/vf 。/w 
虽然/c 生活/vn 清苦/a ，/w 但是/c 刘伟/nr 一直/d 很/d 乐观/a ，/w “/w 我/rr 一直/d 觉得/v [方法/n 总/b 比/p 困难/an 多/a]/nz ，/w 所以/c [一路/mq 走/v 来/vf]/nz ，/w 觉得/v 其实/d 没什么/vl 。/w ”/w 刘伟/nr 一边/d 照顾/v 父亲/n ，/w 一边/d 勤工俭学/vl ，/w 曾/d 去/vf [会计/nnt 事务所/nis]/nis 、/w 保险公司/nis 、/w 图书馆/nis 等/udeng 地/ude2 打工/vi 赚钱/v 。/w 这/rzv 学期/n 专业课/n 多/a 了/ule 起来/vf ，/w 刘伟/nr 更多/ad 的/ude1 精力/n 放在/v 学习/vn 上/f ，/w [课余/b 时间/n]/nz 去/vf 图书馆/nis 帮忙/vi 、/w 周末/t 去/vf 发传单/nz 打/v 打零工/vi ，/w 把/pba 赚/v 来/vf 的/ude1 钱/n 贴补/v 家用/b 。/w 
说起/v 儿子/n ，/w 不善/a 言谈/n 的/ude1 刘文志/nr 掩饰/v 不住/d 心中/s 的/ude1 自豪/a 和/cc 感动/v 。/w “/w 哪/ry 有/vyou 这么/rz 好/a 的/ude1 儿子/n ，/w 天天/d 端/v 屎/n 端/v 尿/n 地/ude2 伺候/v 我/rr 。/w 每天/r 从/p 学校/nis 到家/a 来回/vd 跑/v 3/m 、/w [4/m 次/qv]/mq ，/w 生活/vn 各/rz 方面/n 照顾/v 的/ude1 无微不至/al 。/w ”/w 
最大/gm 的/ude1 心愿/n ：/w 父亲/n [一/d 天天/d]/mq 好/a 起来/vf 
尽管/c 照顾/v 父亲/n 、/w 打工/vi 赚钱/v 牵扯/v 了/ule 很多/m 精力/n ，/w 刘伟/nr 学习/v 丝毫/a 没有/v 落下/v ，/w “/w 我/rr 现在/t 的/ude1 想法/n 就是/v 好好/d 读书/vi ，/w 也/d 通过/p 打工/vi 与/cc 社会/n 接触/v ，/w [锻炼/vn 锻炼/vn]/nz 自己/rr 的/ude1 能力/n 。/w 付出/v 总是/d 有/vyou 回报/vn 的/ude1 ，/w 上/f 学期/n ，/w 上/f 学期/n 我/rr 考/v 了/ule 全班/n 第一名/mq 。/w 刚刚/d 结束/v 的/ude1 这次/r 考试/vn ，/w 我/rr 觉得/v 考得/nz 也/d 还/d 行/ng 。/w ”/w 
刘伟/nr 不仅/c [学习/v 成绩/n]/nz ，/w 还/d 担任/v 着/uzhe 班长/nnt 。/w “/w 平时/t 同学们/nz 也/d 经常/d 去/vf 我家/n 看/v 我/rr 爸/n ，/w 跟/p 他/rr 聊聊天/nz ，/w 在/p 我/rr 忙/v 不/d 过来/vf 的/ude1 时候/n ，/w 他们/rr 就/d 主动/ad 过去/vf 照顾/v 我/rr 爸/n 。/w [学校/nis 领导/n]/nnt 和/cc 班主任/nnt 也/d 经常/d 来/vf 过来/vf ，/w 给/p 我们/rr 送/v 日用品/n 。/w ”/w 刘伟/nr 说/v ，/w 正是/v 因为/c 这么/rz 多/a 的/ude1 关心/vn ，/w 让/v 他/rr 更/d 有/vyou 信心/n 、/w 更加/d 乐观/a 地/ude2 面对/v 以后/f 的/ude1 生活/vn 。/w 
对于/p 未来/t ，/w 刘伟/nr 并/cc 没有/v 过多/d 的/ude1 想法/n ，/w 只是/d 想/v 按部就班/vl 地/ude2 把/pba 书/n 读完/v ，/w 一直/d 把/pba 父亲/n 带/v 在/p 身边/s ，/w 照顾/v 好/a 他/rr 。/w “/w 我/rr 最大/gm 的/ude1 心愿/n 就是/v 看着/v 父亲/n [一/d 天天/d]/mq 好/a 起来/vf ，/w 我们/rr 爷俩/nz 能/v 在/p 一块/s ，/w 这样/rzv 就/d 足够/v 了/ule 。/w 因为/c 有/vyou 父亲/n 的/ude1 地方/n ，/w 就是/v 一个/mq 家/q 。/w 这么/rz 多年/mq 积累/v 下/f 的/ude1 感情/n ，/w 有/vyou 没有/v [血缘/n 关系/n]/nz 已经/d 不/d 重要/a 了/ule 。/w 父亲/n 那么/c 多年/mq 辛苦/a 地/ude2 把/pba 我/rr 养/v 大/a ，/w 我/rr 也/d 一定会/nz 照顾/v 好/a 他/rr 的/ude1 。/w ”/w 刘伟/nr 说/v 。/w 
记者/nnt 手记/n ：/w 刘伟/nr ，/w 一位/mq 踏实/a 憨厚/a 的/ude1 年轻人/n ，/w 在/p 父亲/n 的/ude1 影响/vn 下/f ，/w 他/rr 学会/v 了/ule 感恩/vi 、/w 回馈/v 。/w 他/rr 对待/v 生活/vn 积极/ad 乐观/a ，/w 在/p 困难/an 面前/f 百折/nz 不屈/v 。/w “/w 把/pba 父亲/n 带/v 在/p 身边/s ，/w 照顾/v 好/a 他/rr ，/w 本来/d 就是/v 我/rr 应该/v 做/v 的/ude1 。/w ”/w 他用/n 孝心/n 为/p 父亲/n 撑起/v 了/ule 一片天/nz ，/w 这种/r 超/v [血缘/n 关系/n]/nz 的/ude1 亲情/n 更/d 让/v 我们/rr 动容/v 。/w 对待/v 父母/n ，/w 我们/rr 或许/d 不/d 需要/v [孝感/ns 动天/nz]/nz ，/w 每天/r 一句/mq 问候/vn 、/w 为/p 父母/n 准备/v 一日三餐/l 、/w 为/p 父母/n 天冷/nz 的/ude1 时候/n 添/v 一件/mq 衣服/n …/w …/w 点滴/n 的/ude1 关爱/vn 就是/v “/w 孝/ng ”/w 。/w （/w 记者/nnt 董立景/nr ）/w 
刘伟/nr 梦想/n 宣言/n —/w —/w 我/rr 觉得/v 有/vyou 没有/v [血缘/n 关系/n]/nz 不/d 重要/a ，/w 父亲/n 为/p 我/rr 做/v 了/ule 那么/c 多事/a ，/w 照顾/v 他/rr 是/vshi 应该/v 的/ude1 ，/w 因为/c 有/vyou 父亲/n 的/ude1 地方/n 就是/v 家/q 。/w 未来/t 我/rr 也/d 会/v 好好/d 照顾/v 他/rr ，/w 让/v 他/rr 早日/d 康复/vn 。/w 
