人民网/nz 1月7日/t 电/n 据/p 台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 消息/n ，/w 香港/ns 影视/b 大佬/n 邵逸夫/nr 今晨/t 逝世/vi ，/w 享寿/nz [107/m 岁/qt]/mq ，/w 曾/d 是/vshi TVB/x 当/p 红/a 小生/nnt 的/ude1 刘德华/nr 透过/v 台湾/ns 经纪人/nnt 表示/v ，/w “/w 永远/d 怀念/v ，/w [一路/mq 好走/a]/nz ”/w 。/w 
邵逸夫/nr 是/vshi 香港/ns 影视界/n 的/ude1 泰斗/n ，/w 他/rr 建立/v 的/ude1 [邵氏/nr 公司/nis]/ntc ，/w 培育/v 了/ule 大批/m 华人/n 电影/n 人才/n 。/w 包括/v 周润发/nr 、/w 刘德华/nr 、/w 梁朝伟/nr 、/w 黎明/t 、/w 周星驰/nr 、/w 刘青云/nr 、/w 张曼玉/nr 等/udeng 人/n 。/w 
天王/n 刘德华/nr 虽/c 曾/d 被/pbei TVB/x “/w 雪藏/nz 冷冻/vn ”/w ，/w 但/c 没有/v TVB/x 可能/v 也/d 不会/v 有/vyou 现在/t 的/ude1 刘德华/nr ，/w 刘德华/nr 今天/t 也/d 透过/v 台湾/ns 经纪人/nnt 表达/v 他/rr 对/p 邵逸夫/nr 的/ude1 缅怀/vn 之意/nz ，/w 他/rr 简短/a 表示/v “/w 永远/d 怀念/v ，/w [一路/mq 好走/a]/nz ”/w 。/w 
