人民网/nz 北京/ns 1月7日/t 电/n 自/p 2007年9月/t 至/p 2011年7月/t ，/w 于海波/nr 、/w 邢洪生/nr 等/udeng 人/n 低价/n 购进/v 以/p “/w 泔水油/nf ”/w 为/p 原料/n 生产/vn 的/ude1 “/w 地沟油/nf ”/w ，/w 尔后/c 按/p 比例/n 掺入/v 四级/b 豆油/nf 中/f ，/w 销售/vn 给/p 多家/mq 制药/v 企业/n ，/w 销售/v 金额/n 高达/v 两亿余元/m 。/w 今天/t 于海波/nr 、/w 邢洪生/nr 等/udeng 人/n 涉嫌/v 销售/vn [伪劣/b 产品/n]/nz 罪/n 一/m 案/ng 在/p [济南市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 宣判/v 。/w 
法院/nis 审理/v 查明/v ，/w 2006年9月/t ，/w 被告人/n 于海波/nr 、/w 邢洪生/nr 共同/d 注册/vn 成立/vi 千门/nz 商贸/n （/w 非/b [法人/nnt 独资/b 企业/n]/nz ）/w ，/w 从事/vi 粮油/n 销售/vn 等/udeng 业务/n ，/w 经营/vn 中/f ，/w 于海波/nr 、/w 邢洪生/nr 与/cc 多家/mq 制药/v 企业/n 签订/v 豆油/nf [购销/vn 合同/n]/nz ，/w 合同/n 要求/n 所/usuo 供/vi 豆油/nf 必须/d 符合/v 相应/vn 级别/n 的/ude1 国家标准/n ，/w 不得/vi 向/p 产品/n 中/f 添加/v 任何/rz 可能/v 改变/vn 产品/n 性状/n 、/w 非/b 产品/n 本身/rz 成分/n 的/ude1 物质/n ，/w 也/d 不得/vi 使用/v 含有/v 添加/vn 成份/n 或/c 来历不明/vl 的/ude1 原料/n 。/w 
于海波/nr 、/w 邢洪生/nr 为/p 获取/v 高额/b 利润/n ，/w 自/p 发达/a 公司/nis 、/w [博/ag 汇/v 公司/nis]/nt 、/w [格林/nrf 公司/nis]/nt 低价/n 购进/v 以/p “/w 泔水油/nf ”/w 为/p 原料/n 生产/vn 的/ude1 “/w 地沟油/nf ”/w ，/w 尔后/c 按/p 比例/n 掺入/v 四级/b 豆油/nf 中/f ，/w 销售/vn 给/p 齐发/v 药业/nis 、/w 倚天/nz 药业/nis 、/w 内蒙古/ns 公司/nis 等/udeng 多家/mq 制药/v 企业/n ，/w 期间/f ，/w 为/p 避免/v 引起/v 他人/rr 对/p 千门/nz 商贸/n 独家/d 长期/d 向/p 上述/b 制药/v 企业/n 供货/vn 的/ude1 注意/vn ，/w 于海波/nr 、/w 邢洪生/nr 遂/d 于/p 2009年10月/t 以/p 于海波/nr 的/ude1 妻子/n 张红/nr 为/p [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt ，/w 注册/vn 成立/vi 大/a 中/f 粮油/n ，/w 采取/v 上述/b 同样/d 手段/n 与/cc 千门/nz 商贸/n 交替/d 向/p 上述/b 制药/v 企业/n 销售/vn 勾兑/v 后/f 的/ude1 豆油/nf 。/w 
自/p 2007年9月/t 至/p 2011年7月/t ，/w 两/m 公司/nis 共计/v 销售/vn [32628/m ./w 38/m 吨/q]/mq ，/w 销售/v 金额/n [280202899/m ./w 26/m 元/q]/mq ，/w 其中/rz ，/w 于海波/nr 负责/v 千门/nz 商贸/n 和/cc 大/a 中/f 粮油/n 的/ude1 全面/ad [经营/vn 活动/vn]/nz ，/w 邢洪生/nr 负责/v 采购/vn 和/cc [财务/n 管理/vn]/nz ，/w 刘太金/nr 、/w 于/p 召/vg 荣/ag 负责/v 在/p 夜间/n 购进/v “/w 地沟油/nf ”/w 并/cc 负责/v 勾兑/v 、/w 运输/vn 等/udeng 工作/vn 。/w 于海波/nr 、/w 邢洪生/nr 、/w 刘太金/nr 参与/v 了/ule 全部/m 销售/vn 活动/vn ，/w 自/p 2010年12月/t ，/w 于/p 召/vg 荣/ag 参与/v 销售/vn 金额/n [77533863/m ./w 8/m 元/q]/mq 。/w 
法院/nis 依法/d 判决/vn ，/w 于海波/nr 犯/v 销售/vn [伪劣/b 产品/n]/nz 罪/n ，/w 判处/v 有期徒刑/n 十五年/t ，/w 并处/v 没收/vn 个人/n 全部/m 财产/n 。/w 邢洪生/nr 犯/v 销售/vn [伪劣/b 产品/n]/nz 罪/n ，/w 判处/v 有期徒刑/n 十五年/t ，/w 并处/v 没收/vn 个人/n 全部/m 财产/n 。/w 刘太金/nr 犯/v 销售/vn [伪劣/b 产品/n]/nz 罪/n ，/w 判处/v 有期徒刑/n 九年/t ，/w 并/cc 处罚金/nz [100/m 万元/q]/mq 。/w 于/p 召/vg 荣/ag 犯/v 销售/vn [伪劣/b 产品/n]/nz 罪/n ，/w 判处/v 有期徒刑/n 七年/t ，/w 并/cc 处罚金/nz [50/m 万元/q]/mq 。/w 
