人民网/nz 北京/ns 1月7日/t 电/n （/w 唐嘉艺/nr ）/w 据/p [中国/ns 政协/nis]/nt [龙岩市/ns 委员会/nis]/nt 网/n 消息/n ，/w 5日/t 下午/t ，/w 政协/nis 龙岩市/ns [四/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 举行/v 第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz ，/w 选举/v 温锡浩/nr 为/p 政协/nis 龙岩市/ns [第四/m 届/q]/mq 委员会/nis 主席/nnt ，/w 增选/v 林志娟/nr 、/w 童章平/nr 、/w 曾晓阳/nr 为/p 政协/nis 龙岩市/ns [第四/m 届/q]/mq 委员会/nis 常务委员/nnt 。/w 
据/p 人民网/nz 地方/n 领导/n 资料库/n 显示/v ，/w 温锡浩/nr 自/p 2012年9月/t 起/vf 担任/v [龙岩/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 政法委/nis 书记/nnt 。/w 
温锡浩/nr 同志/n 简历/n 
温锡浩/nr 
1977.07/m 中共/n [福建省/ns 上杭县/ns 南阳/ns 双溪村/ns 党支部/nis]/nt 书记/nnt 
1980.12/m [中共/n 福建省/ns 上杭/ns 古田/ns 公社/nis 党委/nis]/nt 委员/nnt 、/w 团委/nis 书记/nnt 
1984.08/m [福建省/ns 上杭县/ns 步云乡/ns 政府/nis]/nt 乡长/nnt 
1990.08/m 中共/n [福建省/ns 上杭县/ns 官庄乡/ns 党委/nis]/nt 书记/nnt 
1993.08/m [福建省/ns 永定县/ns 人民政府/nis]/nt 副县长/nnt 
1994.12/m 中共/n [福建省/ns 永定/nz 县委/nis]/nt 常委/nnt ，/w 县政府/n [常务/b 副县长/nnt]/nnt 
2002.01/m 中共/n [福建省/ns 永定/nz 县委/nis]/nt 书记/nnt ，/w [人武部/nis 党委/nis]/nt [第一/m 书记/nnt]/nnt 、/w [国防/n 动员/v 委员会/nis]/nt 第一/m 主任/nnt 
2007.03/m [福建省/ns 龙岩市/ns 人民政府/nis]/nt 副市长/nnt 
2012.09/m [中共/n 福建省/ns 龙岩/ns 市委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 政法委/nis 书记/nnt 
2014.01/m [政协/nis 福建省/ns 龙岩市/ns 党组/nis]/nt 书记/nnt 、/w 主席/nnt 
（/w 人民网/nz 资料/n 截至/v 2014年1月/t ）/w 
更多/ad 频道/n 原创/b 
更多/ad 人事/n 任免/vn 
[热点/n 新闻/n]/nz ：/w 
2013/m 人事/n 调整/vn 年终/t 盘点/vn :/w 19/m 省份/n 调整/v 书记/nnt 省长/nnt 
各地/rzs 书记/nnt 省长/nnt 动态/n 
央视/j 披露/v 广东/ns 陆丰/ns 扫毒/vn ：/w 三千/m 警员/nnt 多/a 从/p 外地/s 调配/vn 
内蒙古/ns 消防/b 新兵/n 被/pbei 打/v 事件/n [8/m 名/q]/mq 打/v 人/n 者/k 被/pbei 刑/n 拘/vg 
贪污受贿/v 五年/t 来/vf 稳居/v [国企/n 高/a 管/v]/nz “/w 落马/vi ”/w 首/q 因/p 最高/a 占/v [八/m 成/v]/mq 
高清/n ：/w 马/n 年/qt [生肖/n 邮票/n]/nz 发行/v 各地/rzs 民众/n 排队/vi 抢购/v 
高清/n ：/w 江苏/ns 连云港/ns 塌陷/vi 出/vf 直径/n 百米/mq “/w 天坑/nz ”/w 
高清/n ：/w 南京/ns 街头/s 隔离/vn 桩/q 密布/v 行人/n 似/vg 穿行/vi “/w 梅花桩/nr ”/w 
