人民网/nz 北京/ns 1月7日/t 电/n （/w 唐嘉艺/nr ）/w 据/p [江阴市/ns 政府/nis]/nto 网/n 消息/n ，/w 1月2日/t 上午/t ，/w [江阴/ns 市委/nis]/nt 召开/v 全市/n 领导干部/nnt 会议/n ，/w [无锡/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 组织部/nis 部长/nnt 朱劲松/nr 在/p 会上/n 宣读/v 了/ule 中共/n [江苏/ns 省委/nis]/nto 、/w 中共/n [无锡/ns 市委/nis]/nto 关于/p 江阴/ns 领导/n 职务/n 调整/vn 的/ude1 决定/vn ：/w 免去/v 蒋洪亮/nr 同志/n [中共/n 江阴/ns 市委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 常委/nnt 、/w 委员/nnt 、/w [江阴/ns 高新技术/n 产业/n 开发区/ns]/nz [党工委/nis 书记/nnt]/nnt 职务/n ；/w 任命/v 周铁根/nr 同志/n 为/p [中共/n 江阴/ns 市委/nis]/nt 委员/nnt 、/w 常委/nnt 、/w 书记/nnt 、/w [江阴/ns 高新技术/n 产业/n 开发区/ns]/nz [党工委/nis 书记/nnt]/nnt 。/w 
据/p 人民网/nz 地方/n 领导/n 资料库/n 显示/v ，/w 周铁根/nr 此前/t 担任/v [无锡/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 市/n 纪委/nnt 书记/nnt ，/w [江阴/ns 市委/nis]/nt 原/b 书记/nnt 蒋洪亮/nr 目前/t 担任/v [无锡/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt [一/d 职/ng]/mq 。/w 
周铁根/nr 同志/n 简历/n 
周铁根/nr 
1982.09/m [江苏/ns 公安/n 专科学校/nis]/nt 学习/v 
1985.07/m [江苏省/ns 环/n 本/rz 农场/nis]/nt 干部/nnt 、/w [副/b 指导员/nnt]/nnt 
1986.05/m [南通市/ns 公安局/nis 政治处/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 
1987.09/m 中共/n [南通/ns 市委/nis 研究室/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 
1989.05/m 中共/n [南通/ns 市委/nis 研究室/nis]/nt 副科级/b 研究员/nnt （/w 期间/f ：/w 1989.09-1991/m ./w 07/m [江苏/ns 省委/nis 党校/nis 函授/vn 学院/nis]/nt [对外/vn 经济/n]/nz [专业/n 本科/n]/nz 学习/v ）/w 
1992.12/m 中共/n [南通/ns 市委/nis 研究室/nis]/nt 正科级/b 研究员/nnt 
1993.08/m [中共/n 南通/ns 市委/nis 办公室/nis 调研科/nis]/nt 负责人/nnt 
1993.10/m [中共/n 南通/ns 市委/nis 办公室/nis]/nt 综合科/nit 科长/nnt 
1994.02/m [中共/n 南通/ns 市委/nis 办公室/nis]/nt 主任/nnt 助理/nnt 、/w 综合科/nit 科长/nnt 
1995.04/m [中共/n 南通/ns 市委/nis 办公室/nis]/nt 主任/nnt 助理/nnt 、/w 副处级/b 秘书/nnt 
1996.09/m [中共/n 南通/ns 市委/nis 办公室/nis]/nt 副主任/nnt （/w 期间/f ：/w 1996.09-1998/m ./w 07/m [南京/ns 大学/nis]/ntu [工商/n 管理/vn 专业/n]/nz [研究生/nnt 课程/n 进修班/nis]/nz 学习/v ）/w 
2000.12/m [中共/n 如皋/ns 市委/nis]/nt 副书记/nnt 
2003.01/m [中共/n 如皋/ns 市委/nis]/nt 副书记/nnt ，/w 市政府/n 市长/nnt （/w 期间/f ：/w 2003.09-2005/m ./w 07/m [江苏/ns 省委/nis 党校/nis]/nt 政治经济学/n 专业/n 在职/vn 研究生/nnt 学习/v ）/w 
2006.06/m [中共/n 如东县/ns 委/ng]/nt 书记/nnt 
2009.12/m [中共/n 如东县/ns 委/ng]/nt 书记/nnt （/w 副/b 市级/b ）/w 
2011.01/m [中共/n 如东县/ns 委/ng]/nt 书记/nnt 、/w 县/n 人大/nis 主任/nnt （/w 副/b 市级/b ）/w 
2011.05/m 中共/n [无锡/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 市/n 纪委/nnt 书记/nnt 
2014.01/m 中共/n [无锡/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w [江阴/ns 市委/nis]/nt 书记/nnt ，/w [江阴/ns 高新技术/n 产业/n 开发区/ns]/nz [党工委/nis 书记/nnt]/nnt 
江苏省/ns [十/m 一次/mq]/mq 党代会/nis 代表/nnt 。/w 
（/w 人民网/nz 资料/n 截至/v 2014年1月/t ）/w 
更多/ad 频道/n 原创/b 
更多/ad 人事/n 任免/vn 
[热点/n 新闻/n]/nz ：/w 
2013/m 人事/n 调整/vn 年终/t 盘点/vn :/w 19/m 省份/n 调整/v 书记/nnt 省长/nnt 
各地/rzs 书记/nnt 省长/nnt 动态/n 
央视/j 披露/v 广东/ns 陆丰/ns 扫毒/vn ：/w 三千/m 警员/nnt 多/a 从/p 外地/s 调配/vn 
内蒙古/ns 消防/b 新兵/n 被/pbei 打/v 事件/n [8/m 名/q]/mq 打/v 人/n 者/k 被/pbei 刑/n 拘/vg 
贪污受贿/v 五年/t 来/vf 稳居/v [国企/n 高/a 管/v]/nz “/w 落马/vi ”/w 首/q 因/p 最高/a 占/v [八/m 成/v]/mq 
高清/n ：/w 马/n 年/qt [生肖/n 邮票/n]/nz 发行/v 各地/rzs 民众/n 排队/vi 抢购/v 
高清/n ：/w 江苏/ns 连云港/ns 塌陷/vi 出/vf 直径/n 百米/mq “/w 天坑/nz ”/w 
高清/n ：/w 南京/ns 街头/s 隔离/vn 桩/q 密布/v 行人/n 似/vg 穿行/vi “/w 梅花桩/nr ”/w 
