【/w 天津/ns 】/w 
[天津/ns 警备区/n 党委/nis]/nt [九/b 届/q]/mq [四/m 次/qv]/mq 全体/n 扩大会议/nz 召开/v 孙春兰/nr 出席/v 并/cc 讲话/n 
[天津/ns 警备区/n 党委/nis]/nt [九/b 届/q]/mq [四/m 次/qv]/mq 全体/n 扩大会议/nz 暨/cc 区县/n [人武部/nis 党委/nis]/nt [第一/m 书记/nnt]/nnt 党/n 管/v 武装/n 工作/vn 述职/vn 会议/n 昨日/t 召开/v ，/w 会议/n 传达/v 学习/vn 中央军委/nt 、/w [北京/ns 军区/nis 党委/nis]/nt 扩大会议/nz 和/cc 市委/nis 十届/mq [四/m 次/qv]/mq [全会/n 精神/n]/nz ，/w 分析/vn 本市/r 党/n 管/v 武装/n 工作/vn 形势/n ，/w 总结/v 2013年/t 工作/vn ，/w 部署/vn 2014年/t 任务/n ，/w 表彰/v [先进/a 单位/n]/nz 和/cc 个人/n 。/w 
市委/nis 书记/nnt 、/w 警备区/n 党委/nis [第一/m 书记/nnt]/nnt 孙春兰/nr [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n 。/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 警备区/n 党委/nis 书记/nnt 、/w 政委/nnt 廖可铎/nr 作/v 报告/n 。/w 警备区/n 党委/nis 副书记/nnt 、/w 司令员/nnt 董泽平/nr 主持/v 并/cc 讲话/n 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 山西/ns 】/w 
李小鹏/nr ：/w 发挥/v [目标/n 责任/n]/nz 考核/v 作用/n 开创/v 率先/d [转型/vn 跨越/v 发展/vn]/nz 新局面/nz 
1月6日/t 下午/t ，/w （/w 山西/ns ）/w 省委/nis 副书记/nnt 、/w 省长/nnt 李小鹏/nr 参加/v 太原市/ns 2013/m 年度/n [目标/n 责任/n]/nz 考核/v 大会/n 并/cc 讲话/n 。/w 他/rr 要求/n ，/w 要/v 发挥/vn [目标/n 责任/n]/nz 考核/vn 的/ude1 指挥棒/n 、/w 风向标/n 和/cc 助力器/nz 作用/n ，/w 总结经验/v 、/w 纠正/v 不足/an ，/w 稳中求进/vl 、/w 改革创新/v ，/w 努力/ad 开创/v 太原市/ns 率先/d [转型/vn 跨越/v 发展/vn]/nz 新局面/nz 。/w 省委/nis 常委/nnt 、/w [太原/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 陈川平/nr 主持/v 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 内蒙古/ns 】/w 
王君/nr 勉励/v [挂职/vi 干部/nnt]/nz ：/w 认真/ad 抓好/v 学习/vn 加强/v 实践/vn 历练/nz 锤炼/v 过硬/a 作风/n 
1月6日/t 上午/t ，/w （/w 内蒙古/ns ）/w [自治区/n 党委/nis]/nto 书记/nnt 王君/nr 与/cc 中组部/n 选派/v 来/vf 我/rr 区/n 的/ude1 [13/m 名/q]/mq [挂职/vi 干部/nnt]/nz 进行/vn 座谈/vn ，/w 勉励/v [挂职/vi 干部/nnt]/nz 珍惜/v 难得/a 机遇/n ，/w 认真/ad 抓好/v 学习/vn ，/w 加强/v 实践/vn 历练/nz ，/w 锤炼/v 过硬/a 作风/n ，/w 努力/ad 为/p 全面/ad 落实/v 自治区/n “/w 8337/m ”/w 发展/v 思路/n 做出/v 贡献/n 。/w 【/w 详细/a 】/w 
巴特尔/nrf 主持/v 召开/vn [内蒙古/ns 政府/nis]/nt [常务/b 会议/n]/nz 审议/v 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 等/udeng 事项/n 
【/w 辽宁/ns 】/w 
[辽宁省/ns 政府/nis]/nto 召开/v [民主党派/n 工商联/nis]/nt 负责人/nnt 及/cc 无党派人士/n 座谈会/n 
1月6日/t ，/w 辽宁/ns 省长/nnt 陈政高/nr 主持/v 召开/vn 座谈会/n ，/w 听取/v [各/rz 民主党派/n]/nz 、/w 工商联/nis 负责人/nnt 及/cc 无党派人士/n 对/p 省政府/n 工作/vn 和/cc 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz （/w [征求/v 意见/n 稿/ng]/nz ）/w 》/w 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 上海/ns 】/w 
（/w 上海/ns ）/w 市委/nis 书记/nnt 韩正/nr 昨天/t （/w 1月6日/t ）/w 上午/t 在/p [市委/nis 宣传部/nis]/nt 调研/v 时/ng 强调/v ，/w 做好/v 上海/ns 宣传/v [思想/n 文化/n]/nz 工作/vn ，/w 要/v 按照/p 中央/n 部署/vn 和/cc 习近平/nr 总书记/nnt 一系列/b 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 站/vi 高/a 一步/mq 、/w 想/v 深一层/nz ，/w 敢于/v 担当/v 、/w 敢于/v 作为/p ，/w 着力/vd 提升/v 宣传/vn 舆论/n 的/ude1 影响力/n 、/w [文化/n 产业/n]/nz 的/ude1 竞争力/n 、/w 理论/n 成果/n 的/ude1 说服力/n 、/w [核心/n 价值观/n]/nz 的/ude1 感召力/n 。/w 提升/v 这/rzv [四/m 个/q]/mq 力/n ，/w 改革创新/v 是/vshi 关键/n 、/w [人才/n 队伍/n]/nz 是/vshi 根本/a 。/w 【/w 详细/a 】/w 
杨雄/nr ：/w 上海/ns 新/a 一轮/mq 国资/n [国企/n 改革/vn]/nz 将/d 突出/a 体现/v [海/n 纳百川/nz]/nz 胸怀/n 
上海市/ns 市长/nnt 杨雄/nr 昨天/t （/w 1月6日/t ）/w 下午/t 在/p 市政府/n 会见/v 了/ule 新加坡/nsf [淡马锡/nz 控股/vn]/nz （/w 私人/n ）/w 有限公司/nis 顾问/nnt 李剑阁/nr ，/w [淡马锡/nz 控股/vn]/nz （/w 私人/n ）/w 有限公司/nis 中国/ns 区/n 联席/nz 总裁/nnt 谢松辉/nr 、/w 吴亦兵/nr 等/udeng 一行/n ，/w 对/p 客人/n 来访/vi 表示/v 欢迎/vn 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 江苏/ns 】/w 
江苏/ns 省长/nnt 李学勇/nr 召开/v 老同志/n 座谈/vn 征求/v 对/p [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 的/ude1 意见/n 
1月6日/t ，/w 江苏/ns 省长/nnt 李学勇/nr 主持/v 召开/vn 老同志/n 座谈会/n ，/w 就/d 将要/d 提请/v 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 审议/v 的/ude1 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 和/cc 政府/nis 工作/vn [听取/v 意见/n]/nz 和/cc 建议/n 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 浙江/ns 】/w 
[浙江/ns 省委/nis]/nto 书记/nnt 夏宝龙/nr :/w 县委/nis 书记/nnt 责任/n 重大/a 要/v [能/v 谋善/v 断/v]/nz 把/pba 好/a 方向/n 
浙江省/ns 省长/nnt 李强/nr 与/cc 省级/b [各/rz 民主党派/n]/nz 、/w 工商联/nis 负责人/nnt 及/cc 无党派人士/n 座谈/vn 
今天/t （/w 1月6日/t ）/w 下午/t ，/w （/w 浙江/ns ）/w 省政府/n 召开/v 座谈会/n ，/w 征求/v 省级/b [各/rz 民主党派/n]/nz 、/w 工商联/nis 负责人/nnt 及/cc 无党派人士/n 对/p 即将/d 提请/v 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 审议/v 的/ude1 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n 。/w 省委/nis 副书记/nnt 、/w 省长/nnt 李强/nr 主持/v 座谈会/n 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 安徽/ns 】/w 
张宝顺/nr ：/w 努力/ad 走出/v 具有/v 安徽/ns 特色/n 的/ude1 农村/n [土地/n 制度/n 改革/vn]/nz 新路子/nz 
1月6日/t 下午/t ，/w （/w 安徽/ns ）/w 省委/nis 书记/nnt 张宝顺/nr 在/p [合肥/ns 稻香楼/nz 宾馆/nis]/nt 亲切/a 会见/v 了/ule 全国政协/nt 副主席/nnt 、/w [民革/n 中央/n]/nt 常务/b 副主席/nnt 齐续春/nr 一行/n 。/w 省政协/n 主席/nnt 王明方/nr ，/w 省委/nis 常委/nnt 、/w 秘书长/nnt 唐承沛/nr ，/w 省政协/n 副主席/nnt 、/w [民革/n 安徽省/ns 委会/v]/nt 主委/nnt 夏涛/nr 参加/v 会见/vn 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 福建/ns 】/w 
[福建省/ns 文联/nis]/nt [第七/m 次/qv]/mq 代表大会/n 召开/v 尤权/nr 致辞/vi 
1月6日/t ，/w [福建省/ns 文联/nis]/nt [第七/m 次/qv]/mq 代表大会/n 在/p 福州/ns 召开/v 。/w 
【/w 江西/ns 】/w 
[江西/ns 省委/nis 常委会/nis]/nt 整改/vn 落实/v [专题/n 会议/n]/nz 召开/v 强卫/nr [主持/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n 
1月6日/t ，/w 省委/nis 召开/v 省委/nis 常委/nnt 会党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 整改/vn 落实/v [专题/n 会议/n]/nz ，/w 对/p 抓好/v 省委/nis 常委会/nis 整改/vn 任务/n 特别/d 是/vshi 专项/b 整治/vn 和/cc [制度/n 建设/vn]/nz 任务/n 的/ude1 落实/vn 进行/vn 再/d 研究/vn 、/w 再/d 部署/vn 、/w 再/d 推进/vi 。/w 在/p 此/rzs 之前/f ，/w 各/rz 省委/nis 常委/nnt 同志/n 分头/d 对/p 由/p 自己/rr 牵头/vi 负责/v 的/ude1 整改/vn 任务/n 进行/vn 了/ule 跟踪/vn 调度/vn 。/w 
省委/nis 书记/nnt 强卫/nr [主持/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n ，/w 省委/nis 常委/nnt 同志/n ，/w 省/n 人大常委会/nis 、/w 省政协/n [负责/v 同志/n]/nz ，/w 省政府/n 副省长/nnt [出席/v 会议/n]/nz 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 湖北/ns 】/w 
李鸿忠/nr 调研/v [湖北省/ns 发改委/nis]/nt ：/w 开展/v 教育/vn 实践/vn 活动/v 关键/n 要/v 强化/vn 宗旨/n 意识/n 
昨日/t （/w 1月6日/t ）/w 下午/t ，/w （/w 湖北/ns ）/w 省委/nis 书记/nnt 李鸿忠/nr 就/d [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 整改/vn 落实/v 、/w 建章立制/vl 工作/vn ，/w 到/v 联系点/n 省/n 发改委/nis 进行/vn [专题/n 调研/vn]/nz 。/w 他/rr 强调/v ，/w 深入/ad 扎实/a 推进/vi [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn ，/w 关键/n 要/v 强化/vn 各级/r 干部/nnt 的/ude1 宗旨/n 意识/n 和/cc [群众/n 观念/n]/nz ，/w 不断/d 加深/v 与/cc [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 感情/n ，/w 增强/v 服务/vn 群众/n 的/ude1 能力/n 和/cc 水平/n 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 湖南/ns 】/w 
湖南/ns [怀/v 邵/nz 衡/nz 铁路/n]/nz 建设/v [全面/ad 启动/v]/nz 徐守盛/nr 为/p 建设/v 指挥部/nis 授牌/vn 
今天/t （/w 1月6日/t ）/w 上午/t ，/w （/w 湖南/ns ）/w 省委/nis 、/w 省政府/n 在/p 邵阳市/ns 召开/v 怀化/ns 至/p 邵阳/ns 至/p 衡阳/ns 铁路/n （/w 简称/v [怀/v 邵/nz 衡/nz 铁路/n]/nz ）/w 建设/vn 推进/vi 会/v 。/w 这/rzv 标志着/v [怀/v 邵/nz 衡/nz 铁路/n]/nz 建设/v [全面/ad 启动/v]/nz 。/w 省委/nis 书记/nnt 、/w 省/n 人大常委会/nis 主任/nnt 徐守盛/nr 为/p [怀/v 邵/nz 衡/nz 铁路/n]/nz 建设/v 指挥部/nis 授牌/vn ，/w 省委/nis 副书记/nnt 、/w 省长/nnt 杜家毫/nr 讲话/n 。/w 
省委/nis 常委/nnt 、/w 省委/nis 秘书长/nnt 韩永文/nr 出席/v ，/w 副省长/nnt 张剑飞/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w 【/w 详细/a 】/w 
杜家毫/nr 新邵/ns 调研/vn 强调/v ：/w 因地制宜/vl 发展/v [特色/n 产业/n]/nz 壮大/v [县域/n 经济/n]/nz 
今天/t （/w 1月6日/t ）/w 下午/t ，/w 省委/nis 副书记/nnt 、/w 省长/nnt 杜家毫/nr 在/p 新邵县/ns 调研/v 时/ng 强调/v ，/w 因地制宜/vl 发展/v [特色/n 产业/n]/nz ，/w 不断/d 深化/v 改革开放/v ，/w 发展/vn 壮大/v [县域/n 经济/n]/nz 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 广东/ns 】/w 
[广东/ns 省委/nis]/nto 书记/nnt ：/w 为/p 全面/ad 深化改革/v 营造/vn 良好/a 舆论/n 氛围/n 
昨日/t （/w 1月6日/t ）/w 上午/t ，/w （/w 广东/ns ）/w 省委/nis 书记/nnt 胡春华/nr 主持/v 召开/vn 省委/nis 常委/nnt 会议/n ，/w 传达/v 学习/vn 全国/n 宣传部长/nnt [会议/n 精神/n]/nz ，/w 研究/vn 部署/v 广东省/ns 贯彻/v 落实/vn 工作/vn 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 广西/ns 】/w 
广西/ns ：/w 自治区/n 主席/nnt 陈武/nr 主持/v 召开/vn 中/f 马/n “/w 两国/mq 双/q 园/ng ”/w 建设/vn 工作/vn 现场会/n 
1月6日/t ，/w （/w 广西/ns ）/w 自治区/n 主席/nnt 陈武/nr 在/p 钦州/ns 主持/v 召开/vn 中/f 马/n “/w 两国/mq 双/q 园/ng ”/w 建设/vn 工作/vn 现场会/n 。/w 他/rr 强调/v ，/w 充分/ad 认识/v 中/f 马/n “/w 两国/mq 双/q 园/ng ”/w 开发/vn 建设/vn 的/ude1 [重大/a 意义/n]/nz ，/w 加强/v 规划/n 引领/v ，/w 完善/v 基础设施/gi ，/w 加快/v [产业/n 集聚/vn]/nz ，/w 深化改革/v 创新/vn ，/w 举/v 全区/n 之/uzhi 力/n 把/pba “/w 两国/mq 双/q 园/ng ”/w 建设/vn 成为/v 中/f 马/n 投资/vn 合作/vn 的/ude1 旗舰/n 项目/n ，/w 打造/v 成/v 中国/ns 与/cc 东盟/ns 合作/vn 的/ude1 [示范/vn 园区/n]/nz 和/cc 深化改革/v 创新/vn 的/ude1 先行/vn 区/n 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 海南/ns 】/w 
海南/ns 省长/nnt 蒋定之/nr ：/w 办/v 民生/n 实事/n 一定/b 要/v 听/v [群众/n 意见/n]/nz 
今天/t （/w 1月6日/t ）/w 上午/t ，/w （/w 海南/ns ）/w 省政府/n 召开/v [专题/n 会议/n]/nz ，/w 总结/v 2013年/t 省委/nis 、/w 省政府/n 为民/v 办实事/nz 项目/n 落实/v 情况/n ，/w 研究/vn 讨论/v 2014年/t 省委/nis 、/w 省政府/n 为民/v 办实事/nz 项目/n 草案/n 。/w 省委/nis 副书记/nnt 、/w 省长/nnt 蒋定之/nr 专门/d 作出/v 批示/n ，/w 要求/n [各级/r 政府/nis]/nz 把/pba 办好/vi 民生/n 实事/n 作为/p 深入/ad 开展/v 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 的/ude1 一件/mq 大事/n 来/vf 抓/v ，/w 进一步/d 优化/v 公共/b [财政/n 支出/n 结构/n]/nz ，/w 量力而行/vl 、/w 尽力而为/vl ，/w 把/pba 今年/t 的/ude1 民生/n 实事/n 谋划/v 好/a 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 重庆/ns 】/w 
孙政才/nr ：/w 不断/d 创新/vi 理念/n 和/cc 思路/n 提高/v [城乡/n 规划/n]/nz 建设/v 水平/n 
1月6日/t ，/w （/w 重庆/ns ）/w 市/n [第四/m 届/q]/mq [城乡/n 规划/n]/nz 委员会/nis 召开/v 第一次/mq [全体/n 会议/n]/nz ，/w 市委/nis 书记/nnt 、/w 市/n 规/ng 委会/v 主任/nnt 孙政才/nr [主持/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n 。/w 他/rr 强调/v ，/w 要/v 认真/ad 学习/v 、/w 深刻/a 领会/v 中央/n 城镇化/vn [工作/vn 会议/n]/nz 和/cc 习近平/nr 总书记/nnt 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 坚持/v 立足/vi 实际/n ，/w 尊重/v 自然/n ，/w 尊重/v 人文/n ，/w 尊重/v 规律/n ，/w 不断/d 创新/vi 理念/n 和/cc 思路/n ，/w 不断/d 提高/v [城乡/n 规划/n]/nz 建设/v 水平/n ，/w 让/v [城乡/n 居民/n]/nz 生活/vn 更加/d 美好/a 。/w 【/w 详细/a 】/w 
[重庆/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 孙政才/nr 会见/v 全国政协/nt 原/b 副主席/nnt 黄孟复/nr 及/cc [民营/b 企业家/nnt]/nnd 
1月6日/t 晚/tg ，/w （/w 重庆/ns ）/w 市委/nis 书记/nnt 孙政才/nr 会见/v 了/ule 全国政协/nt 原/b 副主席/nnt 、/w 全国工商联/nt [名誉/n 主席/nnt]/nnt 黄孟复/nr ，/w [中央/n 统战部/nis]/nt 原/b 副部长/nnt 、/w [全国工商联/nt 原/b 党组/nis]/nt 书记/nnt 胡德平/nr 及/cc [20/m 位/q]/mq 全国/n 知名/a [民营/b 企业家/nnt]/nnd 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 四川/ns 】/w 
魏宏/nr 主持/v 召开/vn [四川省/ns 政府/nis]/nto [常务/b 会议/n]/nz 
1月6日/t ，/w （/w 四川/ns ）/w 省长/nnt 魏宏/nr 主持/v 召开/vn 省政府/n [第/m 33/m 次/qv]/mq [常务/b 会议/n]/nz ，/w 审议/v 通过/p 《/w 四川省/ns [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v [行动/vn 计划/n]/nz [实施/v 细则/n]/nz 》/w ，/w 听取/v 开展/vn “/w 惠民/ns 购物/vn 全/a 川/b 行动/vn ”/w 、/w “/w 川/b 货/n 全国/n 行/ng ”/w 和/cc “/w 万/m 企/ng 出/vf 国门/n ”/w 活动/vn 有关/v [情况/n 汇报/vn]/nz 。/w [会议/n 决定/v]/nz ，/w 为/p 全省/n [100/m 多/a 万/d 户/q]/mq [困难/an 群众/n]/nz ，/w 每户/r 免费/vd 配置/vn [1/m 台/q]/mq 主/ag 终端/n 机顶盒/gi 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 贵州/ns 】/w 
[贵州/ns 省委/nis]/nto 书记/nnt 赵克志/nr 到/v 威宁县/ns 蹲点/vi 调研/vn 倾听/v 群众/n “/w 扶贫/vn 新/a 事/n ”/w 
1月4日/t 至/p 6日/t ,/w （/w 贵州/ns ）/w 省委/nis 书记/nnt 赵克志/nr 到/v 威宁县/ns 蹲点/vi 调研/vn ,/w 实地/d 了解/v 冬季/t 黔/b 西北/ns 乌蒙/nrf 山区/n 群众/n 的/ude1 [生产/vn 生活/vn]/nz 情况/n ,/w 考察/v 农业/n [产业/n 结构/n 调整/vn]/nz 和/cc 扶贫开发/v 工作/vn 。/w 他/rr 强调/v ,/w 要/v 始终/d 按照/p 产业化/vn 提升/v 农业/n 、/w 工业化/vn 致富/vi 农民/nnt 、/w 城镇化/vn 带动/v 农村/n 的/ude1 思路/n ,/w 坚持/v 分类/vn 指导/vn ,/w 实施/v 精准/nz 扶贫/vn ,/w 坚决/ad 打好/v 扶贫/vn 攻坚/vn 这场/r 硬仗/n 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 云南/ns 】/w 
云南/ns 省长/nnt 李纪恒/nr ：/w 推动/v 云南/ns 从/p 民航/n 大/a 省/n 向/p 民航/n 强/a 省/n 转变/v 
昨日/t （/w 1月6日/t ）/w ，/w （/w 云南/ns ）/w 省长/nnt 李纪恒/nr 主持/v 召开/vn 省政府/n [第/m 29/m 次/qv]/mq 常务/b 会/v 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 陕西/ns 】/w 
陕西/ns 省长/nnt 娄勤俭/nr ：/w 站/vi 在/p 群众/n 立场/n 落实/v 好/a 民生/n 政策/n 
1月6日/t 下午/t ，/w （/w 陕西/ns ）/w 省长/nnt 娄勤俭/nr 主持/v 召开/vn 会议/n ，/w 听取/v 民生/n 政策/n 落实/v 情况/n 的/ude1 汇报/vn ，/w 研究/vn 有关/v [民生/n 问题/n]/nz 。/w 他/rr 强调/v ，/w 要/v 始终/d 站/vi 在/p 群众/n 的/ude1 立场/n 上/f 出台/vi 和/cc 落实/v 民生/n 政策/n ，/w 努力/ad 让/v 全省/n [人民/n 生活/vn]/nz 得/ude3 更加/d 幸福/a 、/w 更/d 有/vyou 尊严/n 。/w 副省长/nnt 江泽林/nr 、/w 王莉霞/nr [出席/v 会议/n]/nz 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 宁夏/ns 】/w 
[宁夏/ns 回族/nz 自治区/n]/ns 十一届/n 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 举行/v [预备/vn 会议/n]/nz 
[自治区/n 党委/nis]/nto 书记/nnt 、/w 人大常委会/nis 主任/nnt 李建华/nr [主持/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n ，/w 人大常委会/nis 副主任/nnt 何学清/nr 、/w 肖云刚/nr 、/w 吴玉才/nr 、/w 刘慧芳/nr 、/w 王儒贵/nr 、/w 孙贵宝/nr ，/w 秘书长/nnt 袁进琳/nr 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 新疆/ns 】/w 
张春贤/nr ：/w 新疆/ns 将/d 更加/d 倚重/v [科技/n 创新/vi]/nz 
6日/t 上午/t ，/w （/w 新疆/ns 维吾尔/nz ）/w 自治区/n [科技/n 创新/vi]/nz 大会/n 暨/cc 科学技术/n 奖励/v 大会/n 在/p 乌鲁木齐/ns 举行/v 。/w [中共中央/nt 政治局/nis]/nto 委员/nnt 、/w [自治区/n 党委/nis]/nto 书记/nnt 张春贤/nr 为/p 获奖/vn 代表/nnt 颁奖/vn 并/cc 讲话/n 。/w 【/w 详细/a 】/w 
