据/p 人民网/nz 地方/n 领导/n 资料库/n 显示/v ，/w 尹成基/nr 自/p 1988年/t 起/vf 先后/d 在/p [国务院/nt 办公厅/nis]/nt 、/w [劳动/vn 和/cc 社会保障部/nis]/nz 、/w [人力/n 资源/n 和/cc 社会保障部/nis]/nz 工作/vn ，/w 此前/t 担任/v [人力/n 资源/n 和/cc 社会保障部/nis]/nz [政策/n 研究/vn]/nz 司/ng 司长/nnt 、/w 部/q [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 职务/n 。/w 
其他/rzv 任免/vn 如下/vi ：/w 
任命/v ：/w 
孔宪斌/nr 为/p [日照市/ns 人大常委会/nis]/nt [农村/n 经济/n]/nz [工作/vn 委员会/nis]/nto 主任/nnt 。/w 
免去/v ：/w 
王忠明/nr 的/ude1 [日照市/ns 人大常委会/nis]/nt 人事/n 代表/nnt 工作/vn 室主任/nnt 职务/n ；/w 
鲁永文/nr 的/ude1 [日照市/ns 人大常委会/nis]/nt [农村/n 经济/n]/nz [工作/vn 委员会/nis]/nto 主任/nnt 职务/n 。/w 
决定/v 任命/vn ：/w 
王世福/nr 为/p [日照市/ns 农业局/nis]/nto 局长/nnt 。/w 
决定/v 免去/v ：/w 
孔宪斌/nr 的/ude1 [日照市/ns 农业局/nis]/nto 局长/nnt 职务/n 。/w 
尹成基/nr 同志/n 简历/n 
尹成基/nr 
1986.06/m [中央/n 财经/n 领导/n 小组/nis 办公室/nis]/nt 工作/vn ，/w 任/v 科员/nnt 、/w [主任/nnt 科员/nnt]/nnt 
1988.01/m [国务院/nt 办公厅/nis 调研室/nis]/nt 工作/vn 
1989.10/m [国务院/nt 办公厅/nis 综合/vn 司/ng]/nt 副处长/nnt 
1993.08/m [国务院/nt 办公厅/nis 秘书/nnt 局/n]/nt 一等/b 秘书/nnt （/w 正处级/b ）/w 
（/w 其间/f ：/w 1992.01-1993/m ./w 07/m 先后/d 在/p [山东省/ns 潍坊市/ns]/nz 昌邑县/nz 石埠镇/nz 挂职/vi 副镇长/nnt 、/w 安丘县/nz 挂职/vi 副县长/nnt ）/w 
1999.04/m [劳动/vn 和/cc 社会保障部/nis]/nz 办公厅/nis 副主任/nnt 
2002.05/m [劳动/vn 和/cc 社会保障部/nis]/nz 办公厅/nis 副主任/nnt ，/w [宣传/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt （/w 正/d 司/ng 级/q ）/w 、/w 中国/ns [劳动/vn 保障/vn]/nz 杂志主编/nnd 
2007.03/m [劳动/vn 和/cc 社会保障部/nis]/nz [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 
2000.10/m [劳动/vn 和/cc 社会保障部/nis]/nz [新闻/n 发言人/nnt]/nnt ，/w 兼任/v 国务院/nt 完善/v 城镇/n [社会/n 保障/vn 体系/n]/nz 试点/vn [领导/n 小组/nis 办公室/nis]/nt 副主任/nnt 
2008.03/m [人力/n 资源/n 和/cc 社会保障部/nis]/nz [政策/n 研究/vn]/nz 司/ng 司长/nnt 、/w 部/q [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 
2014.01/m 山东省/ns 日照市/ns 副市长/nnt 
（/w 人民网/nz 资料/n 截至/v 2014年1月/t ）/w 
更多/ad 频道/n 原创/b 
更多/ad 人事/n 任免/vn 
[热点/n 新闻/n]/nz ：/w 
2013/m 人事/n 调整/vn 年终/t 盘点/vn :/w 19/m 省份/n 调整/v 书记/nnt 省长/nnt 
各地/rzs 书记/nnt 省长/nnt 动态/n 
央视/j 披露/v 广东/ns 陆丰/ns 扫毒/vn ：/w 三千/m 警员/nnt 多/a 从/p 外地/s 调配/vn 
内蒙古/ns 消防/b 新兵/n 被/pbei 打/v 事件/n [8/m 名/q]/mq 打/v 人/n 者/k 被/pbei 刑/n 拘/vg 
贪污受贿/v 五年/t 来/vf 稳居/v [国企/n 高/a 管/v]/nz “/w 落马/vi ”/w 首/q 因/p 最高/a 占/v [八/m 成/v]/mq 
高清/n ：/w 马/n 年/qt [生肖/n 邮票/n]/nz 发行/v 各地/rzs 民众/n 排队/vi 抢购/v 
高清/n ：/w 江苏/ns 连云港/ns 塌陷/vi 出/vf 直径/n 百米/mq “/w 天坑/nz ”/w 
高清/n ：/w 南京/ns 街头/s 隔离/vn 桩/q 密布/v 行人/n 似/vg 穿行/vi “/w 梅花桩/nr ”/w 
