导读/vn ：/w 日前/t ，/w 在/p 由/p [北京/ns 青年/n 报社/nis]/nt 、/w [英才/n 杂志社/nis]/nt 、/w 新浪网/nz 联合/vd 举办/v ，/w 以/p “/w 未来/t 智/ng 道/qv ”/w 为/p 主题/n 的/ude1 2013/m （/w [第/m 十三/m 届/q]/mq ）/w 中国/ns 年度/n 管理/v 大会/n 上/f ，/w 包括/v [万/d 达/v 集团/nis]/ntc 、/w [万科/nz 地产/n]/nt 等/udeng 在/p 内/f 的/ude1 多家/mq 重量级/b 企业/n 入选/v “/w 2013年/t [社会/n 责任/n]/nz 管理/v 榜样/n ”/w 。/w 回顾/v 2013年/t ，/w [传统/n 产业/n]/nz 在/p 薄/a 如/v 刀片/n 的/ude1 薄利/n 边缘/n 苦苦/d 找寻/v 出路/n ，/w [移动/vn 互联网/n]/nz 成为/v 新宠/nz ，/w 本分/n 、/w 踏实/a 的/ude1 [传统/n 产业/n]/nz 遭遇/v 互联网/n 的/ude1 猛烈/a 冲击/vn 。/w 面对/v 新的/a [经济/n 形势/n]/nz 、/w 新的/a 技术/n 冲击/vn ，/w 中国/ns 企业家/nnt 如何/ryv 应对/v 挑战/vn ，/w 是/vshi 迎合/v 还是/c 迎击/v ？/w 本报/rz 推出/v 年度/n 榜样/n [系列/n 报道/v]/nz ，/w 呈现/v “/w 榜样/n ”/w 企业家/nnt 们/k 在/p 重塑/v 发展/vn 、/w 重振/v 增长/vn 过程/n 中/f 的/ude1 改变/vn 之/uzhi 道/qv 、/w 应对/v 之/uzhi 道/qv 。/w 
榜样/n  简历/n 
王健林/nr ：/w 1954年/t 生/v ，/w 四川/ns 人/n ，/w [大连/ns 万/d 达/v 集团/nis]/ntc 董事长/nnt ，/w 中共/n 十七/m 大代表/nnt ，/w [第/m 十一届/n]/nz 全国政协/nt 常委/nnt ，/w [第/m 十一届/n]/nz 全国工商联/nt 副主席/nnt ，/w 现任/v [中国/ns 民间/n 商会/nis]/nt 副会长/nnt ，/w [中国/ns 企业/n 联合会/nis]/nt 、/w [中国/ns 企业家/nnt 协会/nis]/nt 副会长/nnt ，/w [中国/ns 商业/n 联合会/nis]/nt 副会长/nnt ，/w [中国/ns 慈善/a 联合会/nis]/nt 副会长/nnt 。/w 1970年/t 入伍/vi ，/w 1986年/t 从/p 部队/nis 转业/vi ，/w 进入/v [大连市/ns 西岗区/ns 人民政府/nis]/nt 任/v 办公室/nis 主任/nnt ，/w 1989年/t 担任/v [大连/ns 万/d 达/v 集团/nis 股份/n 有限公司/nis]/ntc 董事长/nnt 至今/d 。/w 
榜样/n  思想/n 
当/p 世人/n 还/d 把/pba 万/m 达/v 看成/v 一家/n 传统/n 企业/n 的/ude1 时候/n ，/w [万/d 达/v 集团/nis]/ntc 董事长/nnt 王健林/nr 又/d 宣布/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 万/m 达/v 电商/nz 模式/n ，/w 正式/ad 宣布/v 了/ule 这个/rz 地产/n 、/w 文化/n 航母/n 将/d 会/v “/w 触电/vi ”/w 了/ule 。/w 在/p 王健林/nr 看来/v ，/w 电子商务/nnd 和/cc [实体/n 经济/n]/nz 一定/b 是/vshi 可以/v 相互/d 融合/v 的/ude1 ，/w 绝对/d 不是/c 非此即彼/vl 的/ude1 问题/n 。/w 
不/d 和/cc 马云/nr 赌/v 电商/nz 了/ule 
“/w 2012年/t 上/f 了/ule 央视/j 的/ude1 一个/mq 当/p ，/w 我/rr 和/cc 马云/nr 上场/vi 前/f ，/w 导演/nnt 说/v 前面/f 比较/d 闷/v ，/w 你们/rr 活跃/a 点/qt ，/w 逗/v 一/m 逗/v 。/w 我们/rr 就/d 随意/ad 开/v 了/ule 一个/mq 玩笑/n ，/w 没想到/nz 大家/rr 把/pba 玩笑/n 当真/d 了/ule ，/w 居然/d 到/v 了/ule 今天/t 还/d 在/p 议论/v [这个/rz 问题/n]/nz 。/w ”/w 王健林/nr 所/usuo 说/v 的/ude1 玩笑/n 是/vshi ，/w 马云/nr 表示/v ：/w “/w 电商/nz 不会/v 取代/v 传统/n 商业/n ，/w 但/c 会/v 基本/a 取代/v 。/w 因为/c 它/rr 不是/c 模式/n 创新/vi ，/w 而是/c [生活/vn 方式/n]/nz 的/ude1 变革/vn 。/w ”/w 
王健林/nr 便/d 接过/v 话/n ，/w 立下/v 一个/mq 赌注/n ，/w 赌注/n 为/p [1/m 个/q]/mq 亿/m 。/w 2022年/t ，/w 如果/c 电商/nz [市场/n 份额/n]/nz 占/v 到/v 50%/m ，/w 王健林/nr 给/p 马云/nr [1/m 个/q]/mq 亿/m ，/w 占/v 不到/v 马云/nr 给/p 王健林/nr [1/m 个/q]/mq 亿/m 。/w 没想到/nz 这个/rz 赌注/n 成为/v 2012年末/t 最大/gm 的/ude1 话题/n 。/w 面对/v 电子商务/nnd 对/p 传统/n 行业/n 的/ude1 强烈/a 挑战/vn ，/w 两人/mq 的/ude1 背后/f 都/d 有/vyou 不少/m 支持者/n 。/w 
前/f 几天/mq 参加/v 公开/ad 活动/vn ，/w 有人/r 问/v 王健林/nr ，/w 他/rr 和/cc 马云/nr 还/d 赌/v 不/d 赌/v 了/ule ？/w “/w 我/rr 说/v 不/d 赌/v 了/ule 。/w 没想到/nz 旁边/f 有一个/mq 记者/nnt 写/v 了/ule 篇/q 文章/n ，/w 说/v 王健林/nr 认输/vi 了/ule 。/w 又/d 有人/r 写/v 了/ule 一篇/mq 文章/n ，/w 说/v 王健林/nr 认输/vi 是不是/v 意味着/v [实体/n 经济/n]/nz 不行/a 了/ule 。/w 在/p 我/rr 看来/v ，/w 电子商务/nnd 和/cc [实体/n 经济/n]/nz 是/vshi 可以/v 融合/vn 的/ude1 ，/w 不是/c 非此即彼/vl ，/w 你死我活/al 。/w ”/w 王健林/nr 认为/v ，/w 万/m 达/v 电子商务/nnd 绝对/d 不会/v 是/vshi 淘宝/n ，/w 不会/v 是/vshi 腾讯/ntc ，/w 不会/v 是/vshi 百度/ntc ，/w 也/d 不会/v 是/vshi 京东/ntc 。/w 我们/rr 是/vshi 完全/ad 结合/v 自己/rr 特点/n 的/ude1 一种/mq 线/n 上/f 线/n 下/f 融为一体/vl 的/ude1 [电子/n 商务/n 模式/n]/nz 。/w 
万/m 达/v 电商/nz 要/v 培育/vn 上/f 亿/m 会员/nnt 
根据/p 王健林/nr 的/ude1 测算/vn ，/w 到/v 2015年/t ，/w [一/d 百/m 五十/m 多个/mq]/mq [万/d 达/v 广场/n]/nz 将/d 开业/vi ，/w 平均/a 每个/r 广场/n 每年/r 约/d 2000万/m 进场/vi 人次/qv ，/w 合计/v 下来/vf 一年/mq 有/vyou [20/m 亿/m 人次/qv]/mq ，/w 大概/d 会/v 有/vyou 上/f 百万/m 台车/n 进去/vf 。/w 但/c 这些/rz 人/n 是/vshi 什么/ry 人/n ？/w 哪些/ry 年龄段/n 的/ude1 人/n ？/w 他们/rr 的/ude1 [消费/vn 习惯/n]/nz 是/vshi 什么/ry ？/w 消费/v 数据/n 是/vshi 什么/ry ？/w 万/m 达/v 并不/d 清楚/a 。/w [万/d 达/v 广场/n]/nz 此前/t 的/ude1 招商/vn 和/cc 布局/n 还是/c 经验/n 式/k 的/ude1 ，/w 根据/p 以往/t 的/ude1 经验/n 哪些/ry 受欢迎/nz 就/d 布局/n 哪些/ry 。/w 
“/w 我们/rr 觉得/v 万/m 达/v 拥有/v [中国/ns 企业/n]/nz 独一无二/bl 的/ude1 线/n 下/f 资源/n ，/w 有/vyou [一/d 百/m 多个/mq]/mq 广场/n ，/w 接近/v 一百个/nz 酒店/nis ，/w 过/uguo 几年/mq 后/f 还有/v [若干/m 个/q]/mq 大型/b 度假区/n ，/w 这么/rz [几十/m 亿/m 人次/qv]/mq 来来往往/v ，/w 这么/rz 丰富/a 的/ude1 线/n 下/f 资源/n 为什么/ryv 不/d 利用/v 呢/y ？/w ”/w 根据/p 王健林/nr 的/ude1 规划/n ，/w 万/m 达/v [电子/n 商务/n 模式/n]/nz 简单/a 说/v ，/w 就是/v 建立/vn 大/a 会员/nnt 、/w 大/a 数据/n 体系/n ，/w 用/p 现代/ntc 的/ude1 [移动/vn 终端/n]/nz 的/ude1 [先进/a 技术/n]/nz ，/w 把/pba 会员/nnt 消费/vn 的/ude1 次数/n 、/w 额度/n 、/w 喜好/v 等/udeng 信息/n 建立/v 起来/vf ，/w 然后/c 做出/v 分析/vn 。/w 根据/p 这些/rz 分析/vn ，/w 有/vyou 针对性/n 地/ude2 进行/vn [下/f 一/d 阶段/n]/nz 的/ude1 招商/vn 和/cc 调整/v 商家/n 布局/n 。/w 
在/p 王健林/nr 看来/v ，/w 如果/c 万/m 达/v 能够/v 培育/vn 一个/mq 1亿/m 规模/n 的/ude1 会员/nnt 人群/n ，/w 潜力/n 将/d 无限/b 。/w 而且/c 王健林/nr 认为/v ，/w 万/m 达/v 的/ude1 会员/nnt 会/v 有/vyou 很高/d 的/ude1 含金量/n 。/w “/w 我们/rr 有/vyou 上/f 亿/m 会员/nnt ，/w 一些/mq 大/a 的/ude1 [汽车/n 厂家/n]/nz 、/w 大/a 的/ude1 商家/n 都会/n 面向/v 这些/rz 会员/nnt 投放/v 广告/n ；/w 开/v 餐饮/n 、/w 开/v 电影院/nis 的/ude1 商家/n 也/d 可以/v 来/vf 投放/v 广告/n 。/w 电影院/nis 和/cc 航空公司/nis 一样/uyy ，/w [一个人/mq 看电影/nz]/nz 和/cc [100/m 个人/n]/mq 看电影/nz ，/w 对于/p 电影院/nis 来说/uls 二者/rzv 成本/n 是/vshi 一样/uyy 的/ude1 ，/w 但/c 如果/c 有/vyou 了/ule 这套/r 会员/nnt 系统/n ，/w [今天/t 上午/t]/nz 突然/ad 看电影/nz 人/n 少/a 了/ule ，/w 就/d 可以/v 马上/d 进行/vn 会员/nnt 促销/vn ，/w 票价/n 本来/d [30/m 元/q]/mq ，/w 现在/t [15/m 元/q]/mq 可以/v 看/v 晚上/t 黄金/n 时段/n 的/ude1 电影/n ，/w 我/rr 相信/v 人/n 马上/d 就/d 坐满/nz 了/ule ，/w 餐厅/nis 也/d 是/vshi 如此/rzv 。/w 所以/c 我/rr 相信/v 我们/rr 的/ude1 盈利/vn 前景/n 是/vshi 可观/a 的/ude1 。/w ”/w 
电商/nz 和/cc 实业/nis 一定/b 是/vshi 相互/d 融合/v 
美国/nsf 前/f 十大/mq 电商/nz 全部/m 是/vshi 实体/n 企业/n 做/v 的/ude1 ，/w 在/p 中国/ns 之所以/c 还/d 没有/v 实体/n 企业/n 把/pba 电子商务/nnd 做/v 大/a ，/w 是因为/c 中国/ns 的/ude1 服务/vn 终端/n 和/cc [物流/n 配送/vn]/nz 还/d 不够/a 发达/a ，/w 而/cc 美国/nsf [实体/n 经济/n]/nz 自己/rr 的/ude1 [物流/n 配送/vn]/nz 系统/n 已经/d 完全/ad 成熟/a 了/ule 。/w 王健林/nr 看来/v ，/w 实体/n 企业/n 可以/v 同样/d 来/vf 做/v 自己/rr 的/ude1 电子商务/nnd ，/w 线/n 上/f 线/n 下/f 结合/v 。/w 
“/w 我/rr 相信/v 十年/mq 、/w [二/m 十年/mq]/mq 后/f 可能/v 不会/v 有/vyou 单纯/a 的/ude1 电子商务/nnd 公司/nis 和/cc 单纯/a 的/ude1 实体/n 企业/n ，/w 二者/rzv 一定/b 是/vshi 相互/d 融合/v 的/ude1 。/w 到/v 2022年/t ，/w 就是/v 所谓/vn 马/n 王/n 打赌/v 期限/n 到来/vi 的/ude1 那一天/mq ，/w 电商/nz 和/cc 实业/nis 是否/v 会/v 活得好/nz ，/w 就/d 看/v 你/rr 是不是/v 创新/vn 、/w 是不是/v 适应/vn 形势/n 了/ule ，/w 适者生存/vl 。/w ”/w 
榜样/n  对话/vn 
“/w 万/m 达/v 资产/n 1万亿/m 我/rr 可能/v 就/d 正式/ad 退/v 了/ule ”/w 
北/f 青/a 报/n ：/w 如果/c 您/rr 离开/v 万/m 达/v [一段/mq 时间/n]/nz ，/w [1/m 到/v 2/m 年/qt]/mq ，/w 您/rr 的/ude1 企业/n 也/d 能/v 像/v 现在/t 一样/uyy 高速/b 发展/vn 吗/y ？/w 
北/f 青/a 报/n ：/w 您/rr 怎么/ryv 看/v 下/f 一步/mq 后续/vn 的/ude1 市场/n 的/ude1 发展/vn ？/w 特别/d 是/vshi 三中全会/n 以后/f 您/rr 怎么/ryv 解读/v 呢/y ？/w 
王健林/nr ：/w 房地产/n 现在/t 我/rr 个人/n 觉得/v 10年/t 左右/f 应该/v 问题/n 不大/d ，/w 但是/c 我/rr 曾经/d 在/p 4年前/t 说/v 过/uguo 一句话/l ，/w 我/rr 最/d 担心/v 房地产/n 出现/v [系统性/n 风险/n]/nz ，/w 房地产/n 肯定/v 有/vyou 泡沫/n ，/w 而且/c 泡沫/n 在/p 累积/v 。/w 这一次/mq 全会/n ，/w 包括/v 上/f 一次/mq 研究/v 房地产/n 学习/v 的/ude1 时候/n ，/w 提出/v [房地产/n 调控/vn]/nz 是/vshi 非常/d 好/a 的/ude1 ，/w 市场/n 归/v 市场/n ，/w 保障/vn 归/v 保障/vn 。/w 市场/n 归/v 市场/n 以后/f ，/w 如何/ryv 保证/v [土地/n 财政/n]/nz 不再/d 扩大/v ，/w 逐渐/d 用/p 新的/a [财政/n 收入/n]/nz ，/w 这/rzv 就是/v 靠/v 智慧/n 了/ule ，/w 中央/n 应该/v 是/vshi 比/p 我/rr 更/d 清晰/a 地/ude2 看到/v 这/rzv 一点/mq ，/w 房地产/n 有/vyou 泡沫/n 、/w 风险/n ，/w 但是/c 一下子/mq 捏/v 破/v ，/w 风险/n 同样/d 大/a 。/w 最好/d 的/ude1 办法/n 是/vshi 房地产/n 这几年/mq 稳定/an 发展/vn ，/w 出/vf 一些/mq 措施/n 适当/a 发展/vn ，/w 使/v 这个/rz 泡沫/n 不要/d 过/uguo 大/a ，/w 如果/c 再/d 无序/b 增加/v 今后/t 就/d 麻烦/an 了/ule 。/w 本/rz 版/n 文/ng //w [本报/rz 记者/nnt]/nz 范辉/nr 
