本报讯/nz （/w 记者/nnt 林艳/nr ）/w 昨日/t ，/w [市/n 发改委/nis]/nt 联合/vd 其他/rzv 各/rz 部门/n 发布/v 《/w 关于/p 北京市/ns 进一步/d 促进/v 地热能/gg 开发/vn 及/cc 热泵/nz 系统/n 利用/v 的/ude1 实施/vn 意见/n 》/w （/w 以下/f 简称/v 《/w 意见/n 》/w ）/w ，/w 为/p 压/v 减/v 燃煤/vn ，/w 推动/v 本市/r 对/p 地热能/gg 的/ude1 开发/vn 和/cc 热泵/nz 系统/n 的/ude1 利用/vn ，/w 本市/r 加大/v 资金/n 补贴/n 力度/n ，/w 对/p 深层/b 地热/n 和/cc 燃煤/v [燃油/n 锅炉/n]/nz 改用/v 热泵/nz 项目/n ，/w 政府/nis 将/d 给予/vn 50%/m 的/ude1 资金/n 支持/v 。/w 
目前/t ，/w 热泵/nz 高新技术/n 面临/v 初/f [投资/vn 成本/n]/nz 相对/d 较高/ad 的/ude1 问题/n 。/w [市/n 发改委/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 此次/rz 为/p 鼓励/v 对/p 这项/r 清洁/a 高技术/n 的/ude1 运用/vn ，/w 大力/d 的/ude1 [政府/nis 补贴/n]/nz 在/p 带动/v 市场/n 发展/vn 后/f ，/w 这/rzv 一/m 技术/n 成本/n 或/c 将/d 下降/vi 。/w 截止/vi 到/v [2012/m 年年/d]/mq 底/f ,/w 我市/r 热泵/nz 供暖/vn 面积/n 达到/v [3670/m 万/d 平方米/q]/mq ,/w 约/d 占/v 全市/n 供热/vn 总面积/n 的/ude1 5%/m ，/w 主要/b 集中/v 在/p 海淀/ns 、/w 丰台/ns 、/w 朝阳/ns 、/w 昌平/ns 和/cc 顺义/ns 等/udeng 区县/n ,/w 每年/r 可/v 减少/vn 煤炭/n 用量/n 约/d [150/m 万吨/q]/mq 。/w 2013年/t -/w 2017年/t 清洁/a 空气/n [行动/vn 计划/n]/nz ，/w 提出/v 到/v 2017年/t 本市/r 热泵/nz 系统/n 供暖/vn 面积/n 达到/v [7000/m 万/d 平方米/q]/mq 的/ude1 工作/vn 目标/n 。/w 
