[北京市/ns 环保局/nis]/nto 副局长/nnt 方力/nr 说/v ，/w 2013年/t 是/vshi 北京市/ns [大气/n 污染/vn]/nz 防治/vn 工作/vn 具有/v 里程碑/n 意义/n 的/ude1 一年/mq 。/w 2013年/t ，/w 北京市/ns 率先/d 执行/v 国家/n [空气/n 质量/n]/nz 新标准/nz ，/w PM2/x ./w 5/m 替代/v PM10/x 成为/v 大气/n 首要/b 污染物/n ，/w 成为/v 治理/vn 的/ude1 重点/n 。/w 为/p 落实/v 国务院/nt 《/w [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v [行动/vn 计划/n]/nz 》/w ，/w 北京市/ns 迅速/ad 发布/v 实施/vn 《/w 北京市/ns [2013/m -/w 2017/m 年/qt]/mq 清洁/a 空气/n [行动/vn 计划/n]/nz 》/w ，/w 各/rz 部门/n 、/w 各/rz 区县/n 也/d 分别/d 制定/v 本/rz 领域/n 或/c 本地区/nz 清洁/a 空气/n [行动/vn 计划/n]/nz 。/w 
[中国/ns 政法/n 大学/nis]/ntu 教授/nnt 、/w [博士生/nnt 导师/nnt]/nnt 王灿发/nr 参与/v 了/ule 条例/n 的/ude1 制定/vn 。/w 昨日/t 他/rr 表示/v ，/w 条例/n 开创性/n 地/ude2 提出/v 了/ule “/w 环境/n 优先/vd ”/w 的/ude1 原则/n ，/w 将/d [大气/n 污染/vn]/nz 防治/vn 同/p [经济/n 发展/vn 方式/n 转变/v]/nz [有机/b 结合/v]/nz ，/w 实现/v 了/ule 由/p [末端/n 治理/vn]/nz 向/p 全过程/n 治理/vn 的/ude1 转变/vn 。/w 
在/p 昨日/t 发布/v “/w 十件/nz 大事/n ”/w 榜/n 单/b 中/f ，/w “/w 控/v 车/n 减/v 油/n ”/w 榜上有名/vl 。/w 据/p [北京市/ns 环保局/nis]/nto 介绍/v ，/w 2013年/t 全年/n 共/d 淘汰/v 老旧/nz 机动车/n [36/m ./w 6/m 万辆/q]/mq ，/w 已/d 发放/v 补助/vn 资金/n [8/m ./w 05/m 亿元/q]/mq 。/w 这/rzv 意味着/v ，/w 北京市/ns 每年/r 可/v 减少/vn 排污/vn [12/m ./w 8/m 万吨/q]/mq ，/w 其中/rz 氮氧化物/n [8925/m 吨/q]/mq 。/w 
压/v 减/v 燃煤/vn 是/vshi 改善/v [空气/n 质量/n]/nz 的/ude1 重要/a 措施/n 。/w “/w 十件/nz 大事/n ”/w 中/f ，/w “/w 全面/ad 压/v 煤/n ”/w 同样/d 上/f 榜/n 。/w [市/n 环保局/nis]/nt 介绍/v ，/w 全市/n 去年/t 共/d 压/v 减/v 燃煤/vn [130/m 万吨/q]/mq 。/w 此举/rzv 将/d 实现/v 二氧化硫/n 减排/v [5763/m 吨/q]/mq ，/w 烟/n 粉尘/n 减排/v [6017/m 吨/q]/mq 。/w 
■/w 北京/ns 清洁/a 空气/n 十件/nz 大事/n 
●/w 向/p PM2/x ./w 5/m 宣战/vi 
●/w 重典/nz 治/v 霾/n 
●/w [信息/n 服务/vn]/nz 
●/w 标准/n 引领/v 
●/w [经济/n 杠杆/n]/nz 
●/w 全面/ad 压/v 煤/n 
●/w 控/v 车/n 减/v 油/n 
●/w 应急/vn 响应/v 
●/w 联防/vn 联控/v 
●/w 全民/n 行动/vn 
