“/w 铺张浪费/vl ”/w 成/v 《/w [新闻/n 联播/vn]/nz 》/w 高频词/nz 
[今天/t 上午/t]/nz ，/w [中国/ns 传媒/n 大学/nis]/ntu 有声/b 媒体/n 语言/n 监测/vn 与/cc 研究中心/nis 发布/v “/w 2013/m 媒体/n 关注度/nz 十大/mq 榜/n 单/b ”/w 。/w 这份/r 榜/n 单/b 共/d 分/qt [20/m 类/q]/mq ，/w 包括/v 十大/mq 新闻/n 热点/n 、/w 十大/mq 情感/n 、/w 十大/mq [公益/n 活动/vn]/nz 、/w 十大/mq 中国/ns style/x 等/udeng 。/w 在/p 十大/mq 新闻/n 热点/n 中/f ，/w “/w 城镇化/vn ”/w 、/w “/w 监听/vn 丑闻/n ”/w 、/w “/w 雾霾/nz ”/w 高居/v 前/f [三/m 位/q]/mq ；/w 在/p 十大/mq 情感/n 中/f ，/w “/w 紧张/a ”/w 位居/v 榜首/n ；/w 而/cc 今年/t 新/a 设立/v 的/ude1 榜/n 单/b 十大/mq 中国/ns style/x 中/f ，/w “/w 城管/n ”/w 、/w “/w 春运/n ”/w 、/w “/w [留守/v 儿童/n]/nz ”/w 等/udeng 上/f 榜/n 。/w 
发榜/v 
根据/p 媒体/n 内容/n 自动/d 排/v 榜/n 
记者/nnt 了解到/v ，/w [20/m 份/q]/mq 榜/n 单/b 运用/v 现代/ntc 语言/n [监测/vn 技术/n]/nz ，/w 在/p 海量/n 的/ude1 动态/n 流通/vn 语料库/n 中/f ，/w 经过/p 统计/vn 、/w 计算/v ，/w 自动/d 提取/v 候选/b ，/w 最后/f 人工/b 确认/v 得到/v ，/w 榜/n 单/b 及其/cc 排序/vi 完全/ad 依据/n 客观/a 数据/n 。/w 语料/n 来源于/v 国家/n 语言/n 资源/n 监测/v 语料库/n 2013年1月1日/t 至/p 12月31日/t 的/ude1 语料/n ，/w 约/d [16/m 亿/m 字/n]/mq 。/w 内容/n 包括/v 人民日报/nz 等/udeng [7/m 家/q]/mq 主流/n 报纸/n ，/w [中央/n 电视台/nis]/nt 等/udeng [24/m 家/q]/mq 电视台/nis 、/w 电台/nis 的/ude1 节目/n 转写/nz 文本/n 以及/cc [4/m 个/q]/mq [门户/n 网站/n]/nz 的/ude1 网络新闻/gi ，/w 共计/v [162/m 万/d 个/q]/mq 文本/n 。/w 
研究中心/nis 的/ude1 专家/nnt 认为/v ，/w 媒体/n 是/vshi 社会发展/v 的/ude1 监督者/nnd ，/w 是/vshi [民族/n 文化/n]/nz 的/ude1 展示台/nz ，/w 是/vshi 世界/n 了解/v 中国/ns 的/ude1 窗口/s ，/w 媒体/n 的/ude1 关注/vn 与/cc 传播/vn 往往/d 体现/v 了/ule [社会/n 舆论/n]/nz 的/ude1 热点/n 。/w 值/n 年末/t 岁/qt 首/q ，/w 从/p 不同/a 视角/n 盘点/vn 一年/mq 来/vf 中国/ns [新闻/n 媒体/n]/nz 所/usuo 关注/v 的/ude1 事物/n ，/w 可以/v 对/p 过去/vf 一年/mq 媒体/n 的/ude1 关注/vn 焦点/n 和/cc [舆论/n 导向/n]/nz 有一个/mq 客观/a 真实/a 的/ude1 反映/vn ，/w 对/p [中国/ns 社会/n]/nz 的/ude1 发展/vn 变化/vn 有一个/mq 更加/d 深刻/a 全面/ad 的/ude1 把握/vn 。/w 
趋势/n 
“/w 正能量/nz ”/w 的/ude1 事/n 多/a 了/ule 
[中国/ns 传媒/n 大学/nis]/ntu 有声/b 媒体/n 语言/n 监测/vn 与/cc 研究中心/nis 教授/nnt 侯敏/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 2012年/t 发布/v 的/ude1 十大/mq 媒体/n 关注/v 词语/n 中/f ，/w “/w 正能量/nz ”/w 高居/v 榜首/n 。/w 但/c 在/p 2013年/t ，/w “/w 正能量/nz ”/w 词/n 出现/v 的/ude1 频率/n 明显/a 下降/vi 。/w 
“/w 词语/n 出现/v 的/ude1 频次/nz 是/vshi 下降/vi 了/ule ，/w 但/c 社会上/nz 出现/v 的/ude1 ‘/w 正能量/nz ’/w 事儿/n 明显/a 多/a 了/ule 。/w ”/w 侯敏/nr 说/v ，/w 2013年/t 无论是/c “/w 光盘/n 行动/vn ”/w ，/w 还是/c “/w [免费/vd 午餐/n]/nz ”/w 、/w “/w 春节/t 回家/vi 顺风车/nz ”/w ，/w 都/d 给/p 人/n 带来/v 了/ule 积极向上/vl 的/ude1 正能量/nz ，/w 温暖/an 了/ule 人心/n 。/w 
她/rr 说/v ，/w 在/p 2014年/t 民众/n 期待/v 出现/vn 更多/ad 的/ude1 “/w 正能量/nz ”/w 事儿/n 。/w 包括/v 经济/n 的/ude1 改革/vn 、/w 国家/n 的/ude1 反/vi 腐/vg 、/w 对/p [弱势/n 群体/n]/nz 的/ude1 扶助/vn 和/cc 关爱/vn 等等/udeng ，/w “/w 这些/rz 都会/n 凝聚/v 起/vf 中华民族/n 奋发向上/vl 的/ude1 力量/n 。/w ”/w 
十大/mq 新闻/n 热点/n 
城镇化/vn 
监听/vn 丑闻/n 
雾霾/nz 
中国/ns 梦/n 
党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 
钓鱼岛/ns 
微信/nz 
三中全会/n 
深化改革/v 
化武/n 
解读/v ：/w 侯敏/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 从/p 监测/v 信息/n 上/f 看/v ，/w 所有/b 进入/v 前/f 十/m 榜/n 单/b 词语/n 的/ude1 使用/vn 频次/nz 超过/v [2/m 万/d 次/qv]/mq 。/w “/w 城镇化/vn ”/w 、/w “/w 监听/vn 丑闻/n ”/w 、/w “/w 雾霾/nz ”/w [三/m 个/q]/mq 词/n 的/ude1 媒体/n 使用/v 频次/nz 超过/v 了/ule [7/m 万/d 次/qv]/mq 。/w 
侯敏/nr 说/v ，/w 这些/rz 词/n 反映/v 了/ule 民众/n 关注/v 的/ude1 热点/n ，/w 并且/c 热点/n 词/n 出现/v 的/ude1 频次/nz 随着/p 新闻/n 事件/n 的/ude1 变化/vn 而/cc 变化/vn 。/w 比如/v “/w 雾霾/nz ”/w [一/d 词/n]/mq 全年/n 出现/v 了/ule [70993/m 次/qv]/mq ，/w 它/rr 出现/v 频次/nz 最高/a 是/vshi 在/p 1月/t 与/cc 12月/t 。/w [1/m 月份/n]/mq 北京/ns 遭遇/v 了/ule 全年/n 最/d 严重/a 的/ude1 雾霾/nz 污染/vn ，/w 12月/t 雾霾/nz 出现/v 在/p [长/a 三角/n 地区/n]/nz ，/w “/w 魔都/ns ”/w 变/v “/w 雾都/nz ”/w 备受/v 关注/vn 。/w 
十大/mq [公益/n 活动/vn]/nz 
光盘/n 行动/vn 
寻找/v 最/d 美/b 
[地球/ns 一小时/mq]/nz 
[免费/vd 午餐/n]/nz 
爱心/n 送/v 考/vn 
爱心/n 字典/n 
关爱/v 环卫/n 工/n 
芙蓉/n 学子/n 
春节/t 回家/vi 顺风车/nz 
[母亲/n 水窖/n]/nz 
解读/v ：/w [中国/ns 传媒/n 大学/nis 文学院/nis]/nt 副教授/nnt （/w 张政法/nr ）/w 认为/v ，/w 同情/vn 和/cc 互助/vn 是/vshi 人类/n 的/ude1 美德/n ，/w [忧患/n 意识/n]/nz 是/vshi 人类/n 前行/v 的/ude1 动力/n 。/w 这些/rz [公益/n 活动/vn]/nz 有的/rz 关乎/v 环保/n 、/w 有的/rz 关乎/v 节约/vn ，/w 类型/n 多样/a 。/w 发起/v 方/q 既有/v 官方/n 组织/n 、/w 网上/s 红人/n ，/w 更/d 有/vyou 普普通通/z 的/ude1 爱心/n 人士/n 。/w 榜/n 单/b 里/f 有/vyou 对/p 环保/n 的/ude1 觉醒/vn ，/w 有/vyou 对/p 爱心/n 的/ude1 呼唤/vn ，/w 诉求/v 多样/a 。/w 这些/rz [公益/n 活动/vn]/nz ，/w 展示/v 了/ule “/w 正面/b ”/w 的/ude1 中国/ns ，/w 展示/v 了/ule 中国/ns 的/ude1 强大/a 魅力/n 。/w 
十大/mq 中国/ns style/x 
城管/n 
春运/n 
[留守/v 儿童/n]/nz 
临时工/nnd 
土豪/n 
[公务员/nnt 热/a]/nz 
[大学生/nnt 村官/nnd]/nz 
广场舞/nz 
[到/v 此/rzs 一/d 游/v]/nz 
中国/ns 大妈/n 
解读/v ：/w 张政法/nr 认为/v ，/w “/w 让/v 中国/ns 城管/n 去/vf 占领/v 钓鱼岛/ns ”/w 在/p 网上/s 热/a 传/v ，/w 各种/rz [突发/vn 事件/n]/nz 的/ude1 [责任/n 主体/n]/nz 总是/d “/w 临时工/nnd ”/w ，/w “/w 土豪/n ”/w 和/cc “/w 中国/ns 大妈/n ”/w 几乎/d 进/vf 了/ule 牛津词典/nrf 。/w 还有/v [公务员/nnt 热/a]/nz 、/w 春运/n 这样/rzv 的/ude1 老/a 话题/n ，/w 我们/rr 的/ude1 哈哈大笑/al 更多/ad 的/ude1 是/vshi 深深/d 的/ude1 无奈/d 。/w 如果/c 说/v “/w 十大/mq [公益/n 活动/vn]/nz ”/w 让/v 人/n 看到/v 正面/b 的/ude1 中国/ns ，/w 在/p 这里/rzs 显示/v 的/ude1 则/d 是/vshi “/w 负重/vi 的/ude1 中国/ns ”/w 。/w 
侯敏/nr 认为/v ，/w 十大/mq style/x 里面/f 有/vyou 一些/mq 劣根性/n ，/w 也/d 有/vyou 一些/mq 中国/ns 特有/b 的/ude1 “/w 憨厚/a ”/w 。/w 比如/v 公务员/nnt 、/w [大学生/nnt 村官/nnd]/nz 、/w 广场舞/nz ，/w 反映/v 了/ule 民众/n 对于/p 提高/v [生活/vn 质量/n]/nz 的/ude1 朴素/a 愿望/n 。/w 
