本报讯/nz （/w 记者/nnt 左颖/nr ）/w 记者/nnt [今天/t 上午/t]/nz 从/p 朝阳区/ns 两/m 会上/n 了解到/v ，/w 今年/t 朝阳区/ns 将/d 分类/vn 推动/v [城乡/n 结合部/n]/nz 改造/vn ，/w 实行/v [一/d 乡/n]/mq 一/m 策/ng ，/w 启动/v 来广营/nr 、/w 太阳宫/nz 等/udeng [第一/m 道/qv]/mq 绿化/vn 隔离/vn 地区/n [6/m 个/q]/mq 试点/vn 乡/n 建设/vn ，/w 力争/v 用/p [3/m 至/p 5/m 年/qt]/mq 时间/n 基本/a 实现/v 城市化/vn ，/w 统筹/vd 解决/v 农民/nnt 安置/vn 、/w 产业/n 发展/vn 和/cc 转居/nz 等/udeng [遗留/v 问题/n]/nz 。/w 以/p [小武基/nz 村/n]/ns 为/p 试点/vn ，/w 创新/vi 政策/n ，/w 探索/v [城乡/n 结合部/n]/nz 综合/vn 改造/v 新模式/nz 。/w 继续/v 利用/vn [棚户区/n 改造/vn]/nz 、/w [土地/n 储备/vn]/nz 和/cc [新农村/nz 建设/vn]/nz 政策/n ，/w 加快/v [城乡/n 结合部/n]/nz 的/ude1 拆迁/vn 建设/vn 。/w 
同时/c 朝阳区/ns 还/d 将/d 改善/v 居民/n 居住/v 条件/n ，/w 加快/v 酒仙桥/nz 危改/nz 以及/cc [六/m 公主坟/nz]/nz 、/w 北湖/nz 渠/n 、/w 西直河/nz 、/w 永安里/nz 等/udeng 重点/n 区域/n 的/ude1 [棚户区/n 改造/vn]/nz 步伐/n 。/w 推进/vi [2/m 万/d 套/q]/mq 、/w [150/m 万/d 平方米/q]/mq 保障房/nz 建设/vn 。/w 研究/vn 和/cc 完善/v [相关/vn 政策/n]/nz ，/w 推进/vi 平房乡/nz 全市/n 首/q 个/q [集体/n 土地/n]/nz 公租房/nz 建设/vn 。/w 
另外/c ，/w 朝阳区/ns 今年/t 还/d 将/d 增加/v 学位/n [1/m 万/d 个/q]/mq ，/w 有效/a 应对/v 入学/vn 、/w 入/v 园/ng 高峰/n ，/w 并/cc 加快/v [北京/ns 中学/nis]/nts 建设/v 步伐/n 。/w 优化/v 医疗/n 资源/n 布局/n ，/w 加快/v 推进/vn 望京/nz 、/w 常营/nr 、/w 来广营/nr 等/udeng 地区/n 的/ude1 大/a 医院/nis 建设/vn 。/w 完成/v [垂杨柳/n 医院/nis]/nth 改扩建/vn 工程/n 的/ude1 征收/vn 拆迁/v ，/w 力争/v 实现/vn 开工/vi 。/w 位于/v 大望路/nz 的/ude1 朝阳区/ns 第二/m 福利/n 中心/nis 今年/t 也/d 将/d 整体/n 完工/vi ，/w 预计/v 今年年末/t 将/d 能/v 实现/vn 入住/v 。/w J170/x 
