本报/rz 北京/ns 1月6日/t 电/n （/w 记者/nnt 陆娅楠/nr ）/w [北京/ns 铁路局/nis]/nto 6日/t 表示/v ，/w 春运/n 期间/f 将/d 每日/r 开行/v [旅客/n 列车/n]/nz [661/m 对/p]/mq ，/w [同比/n 增加/v]/nz [50/m 对/p]/mq ，/w 增幅/n 8.2％/m ，/w 其中/rz 北京/ns 至/p 天津/ns 间/f 城际/b 输送/v 能力/n 提高/v 20％/m 。/w 
今年/t 春运/n [北京/ns 铁路局/nis]/nto 开设/v 售票/vn 窗口/s [3421/m 个/q]/mq ，/w 比/p 去年/t 增加/v [150/m 个/q]/mq 。/w 其中/rz [自助/b 售票机/n]/nz [491/m 台/q]/mq ，/w [同比/n 增加/v]/nz [200/m 台/q]/mq ，/w 自助/b 取/v 票/n 机/ng [135/m 台/q]/mq ，/w [同比/n 增加/v]/nz [32/m 台/q]/mq ，/w 更加/d 方便/a 旅客/n 购票/v 、/w 取/v 票/n 。/w 
为/p 打击/v 倒票/v 行为/n ，/w 维护/v 旅客/n [合法/a 权益/n]/nz ，/w 铁路/n [公安/n 部门/n]/nz 将/d [采取/v 措施/n]/nz 严厉打击/v 倒卖/v 车票/n 的/ude1 不法/b 行为/n 。/w 同时/c ，/w 鼓励/v 广大/b 旅客/n 举报/vn 倒卖/v 、/w 贩卖/v 车票/n 行为/n ，/w 实行/v [有/vyou 奖/n 举报/vn]/nz （/w 举报/v 电话/n ：/w 010—51829110/m ）/w ，/w 一经/d 查实/v ，/w 给予/vn 举报者/n [100/m 至/p 500/m 元/q]/mq 奖励/vn 。/w 
