徐帆/nr 亲口/d 证实/v 自己/rr 不仅/c 不会/v 主持/vn 春晚/n ，/w 连/ulian 直播/vn 现场/s 都/d 不会/v 去/vf 
本报讯/nz （/w 记者/nnt 王润/nr ）/w 昨天/t 网上/s 有/vyou 传言/n 马/n 年/qt 央视/j 春晚/n 的/ude1 主持人/nnt 阵容/n ，/w 号称/v 已经/d 连续/a 多年/mq 在任/v 的/ude1 朱军/nr 将/d “/w 下岗/vn ”/w ，/w 徐帆/nr 、/w 张国立/nr 将/d 接棒/nz 加盟/v 主持/vn 。/w 这/rzv 一/m 传言/n 很快/d 便/d 被/pbei 辟谣/v ，/w 春晚/n 导演/nnt 冯小刚/nr 对此/d 坚决/ad 否定/v 。/w 同时/c 记者/nnt 独家/d 采访/v 到/v 徐帆/nr 本人/rr ，/w 也/d 得到/v 了/ule 徐帆/nr 不仅/c 不会/v 主持/vn 春晚/n ，/w 也/d 不会/v 到/v 春晚/n 直播/vn 现场/s 的/ude1 确切/a 消息/n 。/w 
连日来/dl ，/w 徐帆/nr 一直/d 在/p 北京/ns 人/n 艺/ng 的/ude1 舞台/n 上/f 主演/v 话剧/n 《/w 阮玲玉/nr 》/w 。/w 昨晚/t ，/w 正好/z 是/vshi 人/n 艺/ng 周一/t 例行/vn 休息/v ，/w 徐帆/nr 没有/v 演出/vn ，/w 记者/nnt 联系/v 上/f 她/rr 的/ude1 时候/n ，/w 她/rr 正在/d 家里/s 等/udeng 着/uzhe 连日来/dl 因为/c 忙着/v 春晚/n 节目/n 而/cc 晚归/nz 的/ude1 丈夫/n 冯小刚/nr 。/w 记者/nnt 问起/v 关于/p “/w 徐帆/nr 将/d 加盟/v 主持/vn 马/n 年/qt 春晚/n ”/w 的/ude1 传言/n ，/w 她/rr 笑道/v ：/w “/w 这/rzv 肯定/v 是/vshi 假/a 新闻/n ！/w 我/rr 今天/t 早上一/t 开/v 手机/n 就/d 懵/ag 了/ule ，/w 都/d 是/vshi 问/v 我/rr 这个/rz 事情/n 的/ude1 。/w 还要/d 麻烦/an 大家/rr 帮/v 我/rr 辟谣/v 了/ule ！/w ”/w 
徐帆/nr 1996年/t 曾经/d 上/f 过/uguo 一次/mq 央视/j 春晚/n ，/w 和/cc 黄宏/nr 演/v 了/ule 小品/n 《/w 今晚/t 直播/vn 》/w 。/w 她/rr 说/v ：/w “/w 上/f 过/uguo 那/rzv 一次/mq 春晚/n ，/w 也/d 让/v 我/rr 意识到/v ，/w 每个人/mq 的/ude1 能力/n 是/vshi 有限/a 的/ude1 ，/w 我/rr 觉得/v 我/rr 不适/a 合演/v 小品/n 。/w 因为/c 我/rr 是/vshi 慢热/nz 的/ude1 ，/w 大家/rr 平平静静/z 看/v 我/rr 演/v [一/d 出/vf]/mq 戏/n 可以/v ，/w 但/c 小品/n 需要/v 演员/nnt [几/d 分钟/qt]/mq 就/d 能/v 让/v 观众/n 发笑/vi 。/w 不是/c 会/v 演戏/vi 就/d 能/v 演/v 小品/n 的/ude1 ，/w 这/rzv 是/vshi 两个/mq 路/n 数/n 。/w ”/w 
对于/p 传言/n 所/usuo 说/v 的/ude1 让/v 徐帆/nr 当/p 主持/v ，/w 她/rr 也/d 笑道/v ：/w “/w 主持/v 我/rr 也/d 不如/v 他们/rr 利落/a 。/w ”/w 不过/c 有着/v 多年/mq 舞台/n 经验/n 的/ude1 徐帆/nr 说/v 自己/rr “/w 不怕/v 直播/vn ”/w ：/w “/w 要/v 真/a 让/v 我/rr 直播/vn ，/w 估计/v 紧张/a 的/ude1 是/vshi 他们/rr 。/w ”/w 
关联/vn 
王二妮/nr ：/w 冯导/nr 喜欢/vi 接地气/nz 的/ude1 
本报讯/nz （/w 记者/nnt 李俐/nr ）/w 由/p [八一/t 厂/n]/mq 导演/nnt 李济德/nr 执导/v 的/ude1 电影/n 《/w 哭/v 恋/vn 》/w 1月10日/t 上映/v ，/w 昨天/t 导演/nnt 和/cc 女主角/nnt 王二妮/nr 亮相/vi 发布会/n 。/w 王二妮/nr 透露/v ，/w 自己/rr 在/p 参加/v 春晚/n 排练/v 时/ng 已经/d 见到/v 了/ule 冯小刚/nr 导演/nnt ，/w 但/c 最终/d 能否/v 上/f 春晚/n 还/d 没有/v 定论/n 。/w 
《/w 哭/v 恋/vn 》/w 一部/mq [乡村/n 爱情/n]/nz 片/q ，/w 也/d 是/vshi 王二妮/nr 首次/m 触电/vi ，/w 影片/n 中/f 自然/n 少不了/vl 她/rr 的/ude1 [原生态/n 民歌/n]/nz 。/w 从/p 《/w [星光/n 大道/ns]/nz 》/w 中/f 走出/v 来/vf 的/ude1 王二妮/nr 被/pbei 称为/v “/w [陕北/ns 民歌/n]/nz [无/v 冕/ng 之/uzhi 王/n]/nz ”/w ，/w 她/rr 的/ude1 淳朴/a 和/cc 甜美/a 赢得/v 了/ule 很多/m 观众/n 的/ude1 喜爱/vn ，/w 也/d 让/v 她/rr 收到/v 了/ule 春晚/n 彩排/v 的/ude1 邀请函/n 。/w “/w 冯小刚/nr 导演/nnt 喜欢/vi 我们/rr 这种/r 接地气/nz 的/ude1 节目/n 。/w ”/w 王二妮/nr 说/v ，/w 冯小刚/nr 给/p 她/rr 的/ude1 印象/n 是/vshi 亲切/a 和/cc 幽默/a ：/w “/w 第一次/mq 见/v 冯导/nr ，/w 他/rr 就/d 用/p 地道/a 的/ude1 关中话/nz 给/p 我/rr 讲/v 了/ule 个/q 笑话/n 。/w ”/w 对于/p 自己/rr 有可能/nz 出演/v 的/ude1 曲目/n ，/w 王二妮/nr 表示/v 不便/an 透露/v ，/w “/w 最多/ad 是/vshi 两个人/mq 合唱/vn 。/w ”/w 有/vyou 记者/nnt 问/v 王二妮/nr 有/vyou 没有/v 借机/d 向/p 冯导/nr 自荐/v 演/v 他/rr 的/ude1 电影/n ，/w 朴实/a 的/ude1 二/m 妮/ng 憨憨/nz 一/m 乐/a ：/w “/w 啊呀/e ，/w 我/rr 忘了/v 。/w 导演/nnt 李济德/nr 则/d 看好/v 剧中/n 王大治/nr 和/cc 王二妮/nr 这/rzv 对/p 组合/vn ：/w “/w 我/rr 的/ude1 下/f 一部/mq 电影/n 《/w [羊皮筏/nz 子/ng]/nz 》/w 还/d 想/v 找/v 他俩/r 来/vf 主演/v 。/w ”/w J203/x 
延伸/v 
以/p “/w 最/d 美/b 年夜饭/n ”/w 为/p 主题/n 的/ude1 [旅游/vn 卫视/n]/nz 春晚/n 昨天/t 在/p [五棵松/ns 体育馆/n]/nt 开/v 录/ng 。/w 整/v 台/q 晚会/n 盘点/vn 了/ule [祖国/n 各地/rzs]/nz 的/ude1 特色/n 春节/t 美食/n ，/w 展现/v 各地/rzs 不同/a 风格/n 的/ude1 年夜饭/n 和/cc 习俗/n 。/w 歌手/nnt 白雪/n 和/cc 林妙可/nr 在/p 表演/vn 。/w 新华社/nt 摄/vg 
