“/w 中国/ns 要强/a ，/w 农业/n 必须/d 强/a ；/w 中国/ns 要/v 美/b ，/w 农村/n 必须/d 美/b ；/w 中国/ns 要/v 富/vg ，/w 农民/nnt 必须/d 富/vg …/w …/w ”/w 结合/v [中央/n 农村/n 工作/vn 会议/n]/nz 的/ude1 要求/n ，/w 近日来/nz ，/w [延庆县/ns 香营乡/ns 政府/nis]/nt 积极/ad [会议/n 精神/n]/nz ，/w 表示/v 以/p 优化/v 环境/n 为/p 重点/n ，/w 加大/v 环境/n 整治/v 力度/n ，/w 着力/vd 提升/v 形象/n 品位/n 上/f 下功夫/v 、/w 谋/v 突破/vn ，/w 打造/v “/w 花园式/b ”/w 新/a 香/a 营/n ，/w 实现/v “/w 乡/n 景/ng 合一/vi ”/w ，/w 让/v 百姓/n 真切/a 地/ude2 感受到/nz [环境/n 建设/vn]/nz 带来/v 的/ude1 幸福感/n 。/w 
香营乡/ns 是/vshi 山川/n 组合/vn 乡/n ，/w 位于/v 延庆/ns 县城/n 东北部/f [20/m 公里/q]/mq ，/w 距/p 北京/ns [90/m 公里/q]/mq 。/w 要/v 想/v 提升/vn 香/a 营/n 知名度/n ，/w 就/d 必须/d 首先/d [改变/v 面貌/n]/nz ，/w [改变/v 面貌/n]/nz 首先/d 就/d 得/ude3 改变/v 环境/n ，/w 这/rzv 是/vshi 香营乡/ns 领导/n 形成/v 的/ude1 共识/n 。/w 从此/d ，/w [香营乡/ns 政府/nis]/nt 以/p 创造/v 一个/mq “/w 干净/a 、/w 整洁/a 、/w 优美/a 、/w 和谐/a ”/w 的/ude1 [空间/n 环境/n]/nz 为/p 目标/n ，/w 实行/v “/w 规划/n 先行/vi 、/w 干群/n 连/ulian 动/v ；/w 精心/ad 组织/n 、/w 整体/n 推进/vi ；/w [自然/n 生态/n]/nz 、/w 突出/a 特色/n ”/w 的/ude1 [环境/n 建设/vn]/nz 方针/n ，/w 各个/rz 行政村/n 大刀阔斧/dl 开始/v [环境/n 建设/vn]/nz 。/w 
近年来/dl ，/w [延庆/ns 乡政府/n]/nt 创新/vi 工作/vn 方法/n ，/w 农村/n 环境/n 城市化/v 管理/vn 实行/v “/w [门前/s 三包/n]/nz ”/w 、/w “/w [八/m 星级/b]/mq ”/w 文明户/n 评选/vn 、/w 开通/v [建筑/n 垃圾/n]/nz 清运/v 热线/n 、/w 配备/v 了/ule 垃圾桶/n 和/cc 果皮箱/n 、/w 还/d 配备/v 了/ule 先进/a 的/ude1 电瓶/n 垃圾/n 收集/v 车/n 等/udeng 对/p 环境/n 进行/vn 整治/vn 。/w 通过/p 大家/rr 的/ude1 [共同/d 努力/ad]/nz ，/w 现在/t 全乡/n [环境/n 建设/vn]/nz 水平/n 不断/d 提高/v ，/w 全乡/n [20/m 个/q]/mq 村/n ，/w 道路/n 全部/m 硬化/vi ，/w 无论是/c 从/p 农户/n 到/v 街道/ns ，/w 还是/c 从/p 村庄/n 到/v 公路/n 两侧/f ，/w 处处/d 呈现/v 出/vf 干净/a 整洁/a 的/ude1 新气象/n 。/w 
“/w 原来/d 俺们/rr 家住/v 的/ude1 地方/n 是/vshi 雨天/n [一/d 脚/n]/mq 泥/n ，/w 晴天/n [一/d 脚/n]/mq 土/n 。/w 原来/d 最/d 怕/v 下雨/vi 了/ule ，/w 一/m 下雨/vi ，/w [四/m 五/m 天/qt]/mq 路/n 都/d 不/d 干/v ，/w 全/a 是/vshi 大/a 泥塘/n ，/w 如果/c 遇到/v 秋收/n 的/ude1 时候/n ，/w 撇下/v 的/ude1 棒子/n 都/d 运/v 不/d 回来/v ，/w 每/rz 到/v [这个/rz 时候/n]/nz 就/d 犯愁/vi 。/w 老/a 农民/nnt 种/q 庄稼/n ，/w 还/d 得/ude3 盼/v 着/uzhe 下雨/vi ，/w 要不然/c 没收/v 成/v ，/w 全/a 靠/v 老天爷/n 吃饭/vi 呢/y 。/w 如今/t 可/v 好/a 了/ule ，/w 下/f 再/d 大/a 的/ude1 雨/n 也/d 不怕/v 了/ule ，/w 不/d 穿/v 雨鞋/n 脚上/nz 也/d 不会/v 沾上/v 泥/n 。/w ”/w [新/a 庄堡村/ns]/ns 果树/n 种植/vn 户/q 周兴/nr 乐呵呵/z 的/ude1 说/v 。/w “/w 可/v 不是/c 吗/y ，/w 原来/d 往/p 家/q 运/v 点/qt 东西/n ，/w 可/v 费劲/a 了/ule ，/w 收/v 杏核/nf 的/ude1 来/vf 了/ule ，/w 都/d 不愿/nz 进/vf 村里/n 来/vf ，/w 嫌/v 道/qv 儿/ng 不好/a 走/v ，/w 自从/p 漆/n 了/ule 路面/n ，/w 在/p 自家/rr 门口/s 就/d 能/v 卖/v 了/ule ，/w 省/n 了/ule 很多/m 事儿/n 。/w ”/w 老周/nz 的/ude1 老伴/n 抢/v 着/uzhe 说/v 。/w 
“/w 环境/n 就/d 像/v 一个人/mq 的/ude1 脸蛋儿/nz ，/w 只有/c 干净/a 、/w 漂亮/a ，/w 才/d 会/v 吸引/v 人/n 的/ude1 眼球/n 。/w ”/w 政府/nis 负责人/nnt 打趣/vi 道/qv 。/w 在/p 香营乡/ns 环境/n 面貌/n 大/a 改变/v 之后/f ，/w 前来/vi 投资/vn 的/ude1 客户/n 纷至沓来/vl ，/w [香营乡/ns 政府/nis]/nt 发展/vn 迅速/ad 进入/v 了/ule 快车道/n 。/w [万/d 达/v 集团/nis]/ntc 与/cc [香营乡/ns 政府/nis]/nt 在/p [北京/ns 国际/n 饭店/nis]/nt 举行/v 签订/vn 投资/v [合作/vn 框架/n 协议/n]/nz ，/w [万/d 达/v 集团/nis]/ntc 计划/n 投资/vn [4/m ./w 9/m 亿元/q]/mq 在/p 香营乡/ns 以/p 租赁/v 方式/n ，/w 建设/v 中国/ns 最佳/z 、/w 世界/n 一流/b 总/b [占地/v 面积/n]/nz [5600/m 亩/q]/mq 的/ude1 [有机/b 农业/n]/nz 园区/n 。/w 与此同时/c ，/w [万/d 方/q 集团/nis]/nt 看好/v 香营乡/ns 的/ude1 良好/a 发展/v 环境/n ，/w 经过/p 与/cc 香营乡/ns 协商/vn ，/w [万/d 方/q 集团/nis]/nt 决定/v 投资/vn [4/m ./w 47/m 亿元/q]/mq ，/w 按照/p 国家/n [4/m A/x]/mq 级/q 景区/n 标准/n 打造/v 一个/mq 占地/v [1500/m 亩/q]/mq 、/w 无/v 实体/n 围墙/n 、/w 集/q 葡萄/nf 种植/vn 、/w 葡萄酒/nf 酿造/vn 、/w 鲜食/nz 葡萄/nf 采摘/v 、/w [房车/n 露营/vi]/nz 基地/nis 等/udeng 多种/m 业态/n 与/cc 一身/n 的/ude1 高端/nz 休闲度假/v 型/k 葡萄酒/nf 酒庄/n —/w —/w “/w [万/d 方/q]/mq 荣誉/n 谷/ng [红酒/nf 庄园/n]/nz ”/w 。/w 这个/rz 以/p 法国/nsf 中世纪/t 古/tg 村镇/n 为/p 背景/n 的/ude1 葡萄酒/nf 主题/n 庄园/n ，/w 将/d 成为/v 香营乡/ns 未来/t 发展/vn 的/ude1 [另一/m 大/a]/mq 亮点/n 。/w 香营乡/ns 靠/v [环境/n 建设/vn]/nz 招商引资/vl 达到/v [10/m 亿元/q]/mq 。/w 
[中央/n 农村/n 工作/vn 会议/n]/nz 指出/v ，/w 要/v 推进/vn 农村/n [人居/n 环境/n]/nz 整治/vn ，/w 推进/vi [社会主义/n 新农村/nz 建设/vn]/nz ，/w 为/p 农民/nnt 建设/v [幸福/a 家园/n]/nz 和/cc [美丽/a 乡村/n]/ns ，/w 只有/c 农村/n 美/b 了/ule ，/w 中国/ns 才/d 会/v 美/b 。/w 香营乡/ns 在/p 今后/t 的/ude1 工作/vn 中将/nnt 以此/d 为/p [发展/vn 目标/n]/nz 和/cc 前进/vi 方向/n ，/w 让/v 农业/n 强/a 起来/vf ，/w 农村/n 美/b 起来/vf ，/w 农民/nnt 富/vg 起来/vf 。/w 
