本报讯/nz （/w 记者/nnt 叶晓彦/nr ）/w 今后/t ，/w 走/v 在/p 东二环/nz ，/w 市民/n 可以/v 体验/vn 到/v “/w 水/n 在/p 花/n 间/f 绕/v ，/w 人/n 在/p 景/ng 中游/n ”/w 的/ude1 惬意/a 感受/v 。/w 东城区/ns 力争/v 今年/t 年底/f 实现/v 环/n 二环/ns 城市/n 绿/a 廊/ng 建设/vn ，/w 依托/v 东二环/nz 的/ude1 城市/n 滨/ng 水/n 空间/n ，/w 建成/v 带状/n 绿道/nz ，/w 结合/v 沿途/d 景观/n ，/w 让/v 市民/n 骑车/vi 或/c 步行/vi 就/d 可以/v [观花/v 赏/v 景/ng]/nz 。/w 
[东城区/ns 园林/n 绿化/vn 局/n]/nt 局长/nnt 梁成才/nr 介绍/v ，/w 本市/r 2013年/t 启动/v 环/n 二环/ns 城市/n 绿/a 廊/ng 建设/vn ，/w 涉及/v 东城区/ns 绿/a 廊/ng 总长/nnt [16/m ./w 1/m 公里/q]/mq ，/w 总/b 规划/n 面积/n [39/m ./w 4/m 公顷/q]/mq ，/w 主要/b 建设/v 内容/n 包括/v 绿化/vn 加密/vn 、/w 山石/n 小品/n 、/w 慢行/v 道路/n 、/w 游人/n 休息/v 亭/ng 廊/ng 、/w 驿站/n 、/w [标识/n 系统/n]/nz 等/udeng 。/w 
目前/t ，/w [东城区/ns 园林/n 绿化/vn 局/n]/nt 已经/d 在/p [北/f 护城河/ns]/nz 和/cc [南/b 护城河/ns]/nz 各/rz 选取/v 一段/mq 作为/p 景观/n 示范/vn 段/q 。/w [北/f 护城河/ns]/nz 选取/v 钟楼/ns 北桥/nz 至/p 安定门/ns 桥段/n ，/w 取名/v “/w 晨歌/nz 暮/tg 影/ng ”/w ；/w [南/b 护城河/ns]/nz 选取/v 永定门/nz 桥/n 至/p 景泰/ns 桥段/n ，/w 取名/v “/w 永定/nz 祥和/a ”/w 。/w 走/v 在/p “/w 晨歌/nz 暮/tg 影/ng ”/w ，/w 水渠/n 穿过/v 天/qt 元/q 广场/n ，/w 从/p 南侧/f 景墙/nz 叠/v 落/vn 而/cc 出/vf ，/w 让/v 人/n 置身/v 于/p 自然/n 、/w 简约/a 的/ude1 [生态/n 景观/n]/nz 中/f 。/w 
根据/p 规划/n ，/w 东城区/ns 的/ude1 环/n 二环/ns 城市/n 绿/a 廊/ng 建成/v 后/f ，/w 除了/p 改造/vn [30/m 公里/q]/mq 的/ude1 游人/n 步/qv 道/qv 之外/f ，/w 还/d 将/d 改扩建/vn [3/m 万/d 平方米/q]/mq 的/ude1 便民/vn [休闲/vn 广场/n]/nz 、/w 新建/v 两处/mq [便民/vn 服务/vn]/nz 驿站/n ，/w 种植/v 乔木/n 植物/n [2000/m 株/q]/mq 、/w 花灌木/nz [1/m 万/d 株/q]/mq 、/w 地被植物/gb [10/m 万/d 平方米/q]/mq 。/w 届时/d 将/d 呈现/v “/w 长河/ns 添/v 彩妆/n ，/w 古城/n 展新颜/nr ，/w 一/m 河/n 映/vi 翠绿/z ，/w 两岸/n 生/v 繁花/n ”/w 的/ude1 美景/n 。/w J224/x 
相关/vn 新闻/n 
左安门/nrf 角楼/n 复建/v 今年/t 完成/v 
本报讯/nz （/w 记者/nnt 叶晓彦/nr ）/w [今天/t 上午/t]/nz ，/w 东城区/ns 召开/v [第/m 十五/m 届/q]/mq 人代会/nis [第四/m 次/qv 会议/n]/mq ，/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 明确/a 指出/v ，/w 今年/t 将/d 完成/v 北京/ns 外/f 城/n 东南角/f 角楼/n [历史/n 文化/n]/nz 景观/n [标志性/n 建筑/n]/nz 恢复/v 工程/n ，/w 也/d 就是说/c 备受/v 关注/vn 的/ude1 左安门/nrf 角楼/n 复建/v 今年/t 有望/v 实现/vn ，/w 它/rr 将/d 与/cc 明城墙/nz 角楼/n 、/w [前门/ns 箭楼/nz]/nz 、/w [永定门/nz 城楼/n]/nz 共同/d 环绕/v 天坛/ns ，/w 重现/v “/w [一/d 坛/ng]/mq 居中/vi 、/w [四/m 楼/n]/mq 环绕/v ”/w 。/w 
记者/nnt 从/p [东城区/ns 文/ng 委/ng]/nto 了解到/v ，/w 左安门/nrf 角楼/n 复建/v 工程/n 被/pbei 列入/v “/w 十项/mq 名城/n 保护/v 项目/n ”/w ，/w 目前/t 已完成/v 防洪/vn 评价/v 报告/n 审批/vn 和/cc 勘测/v 钉桩/nz 工作/vn ，/w 调整/vn 后/f 的/ude1 方案/n 已/d 报送/v [市/n 规划/n 委/ng]/nt 审批/vn ，/w 目前/t 正在/d 积极/ad 推进/vi 中/f 。/w 东城区/ns 明确/a 表示/v ，/w 今年/t 将/d 攻坚/vn 克难/nz ，/w 完成/v 该/rz 建筑/n 的/ude1 恢复/vn 工程/n 。/w 
左安门/nrf 角楼/n 的/ude1 全称/n 是/vshi “/w 北京/ns 外/f [城/n 东南/f 角楼/n]/nz ”/w ，/w 位于/v 南二环/nz 左安门/nrf 桥东/nz 滨河路/nz 东南/f 转角/n 处/n 。/w [建筑/n 面积/n]/nz 约/d [870/m 平方米/q]/mq ，/w [总/b 建筑/n 面积/n]/nz 约/d [1160/m 平方米/q]/mq 。/w 据/p 记载/v 为/p “/w 单层/mq 单/b 檐/ng 歇山式/nz ”/w ，/w “/w 灰/ag 筒/ng 与/cc 顶/v ，/w 面阔/nz [三/m 间/f]/mq ，/w 进深/n 一间/mq ”/w ，/w 并/cc 配有/v 每层/d [7/m 孔/n]/mq 的/ude1 箭楼/nz 。/w 上世纪/nz 30年代/t 和/cc 50年代/t ，/w 箭楼/nz 、/w 瓮城/nz 、/w 城楼/n 相继/d 被/pbei 拆/v 。/w J224/x 
