导读/vn ：/w 昨天/t ，/w 有关/v [中国/ns 联通/v]/ntc [副/b 总经理/nnt]/nnt 李刚/nr 将/d 离职/vi 的/ude1 传闻/n 成/v 了/ule 通讯业/n 最/d 受/v 关注/vn 的/ude1 消息/n 。/w 而/cc 在/p 此/rzs 之前/f ，/w [中国/ns 联通/v 市场/n 营销部/nz]/nt 总经理/nnt 周友盟/nr 已/d 于/p 上个月/t 离职/vi 。/w 几乎/d 同一/b 时段/n ，/w [市场/n 营销/vn]/nz 部/q [副/b 总经理/nnt]/nnt 江大君/nr 也/d 被/pbei 传/v 已/d 提出/v 辞职/vn ，/w [中国/ns 联通/v]/ntc 中/f 高层/n 密集/a 变动/vn 的/ude1 消息/n 引发/v 社会/n 关注/v 。/w [中国/ns 联通/v 公司/nis]/ntc 对于/p 上述/b 传闻/n 没有/v 官方/n 回应/vn 。/w 
昨天一早/t ，/w 有关/v [中国/ns 联通/v]/ntc [副/b 总经理/nnt]/nnt 李刚/nr 将/d 离职/vi 的/ude1 消息/n 传遍/v 了/ule [几/d 大/a]/mq 网站/n 。/w 通讯业/n 的/ude1 业内人士/n 也/d 纷纷/d 在/p 核实/v 上述/b 消息/n 。/w 而/cc 有关/v 李刚/nr 离职/vi 的/ude1 原因/n ，/w 有/vyou 说/v 是/vshi 联通/v 此前/t 分工/vn 调整/vn 引发/v 李刚/nr 去/vf 意/ng ，/w 有/vyou 说/v 新/a 东家/n 薪酬/n 吸引力/n 过/uguo 大/a …/w …/w 
调查/vn 
李刚/nr 离职/vi 传闻/n 未/d 获/v [中国/ns 联通/v]/ntc 回应/vn 
对/p 李刚/nr 将/d 离职/vi 的/ude1 传闻/n ，/w 昨日/t ，/w [北京/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 电话/n 连线/v 中/f ，/w 联通/v 公关/n 负责人/nnt 表示/v ，/w 人事/n 问题/n 目前/t 都/d 不便/an 回答/v 。/w [中国/ns 联通/v]/ntc [内部/f 人士/n]/nz 告诉/v 北/f 青/a 报/n 记者/nnt ，/w 去年/t [12/m 月底/t]/mq ，/w 集团/nis 领导/n 分工/vn 进行/vn 了/ule 调整/vn 。/w [公开/ad 信息/n]/nz 显示/v ，/w 这场/r 调整/v 媒体/n 将/d 之/uzhi 称为/v [中国/ns 联通/v]/ntc “/w 2008年/t 重组/vn 以来/f 最大/gm 规模/n 的/ude1 一次/mq 领导/n 分工/vn 调整/vn ”/w 。/w 上述/b [内部/f 人士/n]/nz 表示/v ，/w “/w 基本/a 上将/nnt 前端/f 营销/vn 部门/n 和/cc 后/f 端/v 网络/n 部门/n 的/ude1 分管/vn 领导/n 全部/m 变换/v ，/w 疑似/nz 为/p [4/m G/x]/mq 做/v 准备/vn 。/w ”/w 
根据/p 新的/a 分工/vn ，/w [中国/ns 联通/v]/ntc 在/p 董事长/nnt 常小兵/nr ，/w 总裁/nnt 陆益民/nr 的/ude1 领导/n 架构/n 之下/f ，/w 调整/vn 变化/vn 较大/d 的/ude1 是/vshi 市场/n 、/w 网络/n 建设/vn ，/w 及/cc 其他/rzv 几个/mq 营销/vn 部门/n 的/ude1 高层/n 分工/vn ，/w 其中/rz [中国/ns 联通/v]/ntc [副/b 总经理/nnt]/nnt 李刚/nr 由/p 原来/d 协助/v 分管/vn 市场/n 口/n ，/w 调整/vn 后/f 将/d 改为/v 分管/vn 技术部/nis 、/w 国际部/nit 等/udeng 部门/n 。/w 李刚/nr 将/d 离职/vi 的/ude1 传言/n 也/d 在/p 此/rzs 后/f 传出/v 。/w 
资料/n 显示/v ，/w 李刚/nr 2005年12月/t 起/vf 出任/v [中国/ns 联通/v]/ntc 副总裁/nnt ，/w 在/p 其/rz 分管/v 市场/n 期间/f ，/w 主导/n 推出/v 了/ule 全/a 业务/n 品牌/n “/w 沃/vg ”/w ；/w 并/cc 打造/v [3/m G/x]/mq 资费/n 样板/n ，/w 实现/v 了/ule [3/m G/x]/mq 资费/n 套餐/n 全国/n 统一/vn ；/w 2010年/t ，/w [中国/ns 联通/v]/ntc 在/p [三/m 大/a]/mq 运营商/nz 中/f 率先/d 引入/v 苹果/nf iPhone/x 。/w 
追访/nz 
离职/vi 高/a 管/v 去向/n 均/d 指向/v 虚拟/vn 运营商/nz 
有意思/al 的/ude1 是/vshi ，/w 联通/v 上述/b 被/pbei 传/v 离职/vi 的/ude1 中/f 高层/n 去向/n 均/d 指向/v 虚拟/vn 运营商/nz ：/w 昨天/t 的/ude1 传言/n 称/v ，/w 李刚/nr 将/d 出任/v 华翔/nr 联/vg 信/n 董事长/nnt ，/w 而/cc 华翔/nr 联/vg 信/n 是/vshi [清华/j 控股/vn 有限公司/nis]/ntc 牵头/vi 发起/v 成立/vn 的/ude1 公司/nis ，/w 上/f 月底/t 刚刚/d 获得/v 工信部/nz 发放/v 的/ude1 首批/n 虚拟/v 运营商/nz 牌照/n 。/w 而/cc 上月/t 离职/vi 的/ude1 [联通/v 市场/n 营销部/nz]/nt 总经理/nnt 周友盟/nr 虽然/c 一直/d 尚未/d 有/vyou 明确/a 去向/n 信息/n ，/w 但/c 分析/vn 称/v 其/rz 将/d 跳槽/vi 到/v 爱施德/nrf ，/w 帮助/v 筹建/vn 虚拟/vn 运营/vn 业务/n ，/w 而/cc 爱施德/nrf 虽然/c 不/d 在/p 首批/n 虚拟/v 运营商/nz 名单/n 之/uzhi 列/v ，/w 但/c 获得/v 牌照/n 已/d 是/vshi 迟早/d 的/ude1 事/n 。/w 
“/w 尽管/c 李刚/nr 与/cc 周友盟/nr 的/ude1 职业/n 走向/v 尚未/d 获得/v 最终/d 确认/v ，/w 但是/c 他们/rr 如果/c 选择/v 加盟/vn 虚拟/v 运营商/nz 将/d 一点/mq 都/d 不会/v 感到/v 奇怪/v 。/w ”/w 一位/mq 不/d 愿意/v 透露/v 姓名/n 的/ude1 业内人士/n 表示/v 。/w 他/rr 称/v ，/w 实际上/d ，/w 运营商/nz 中/f 高层/n 级别/n 之下/f 人才/n 被/pbei 蓄势待发/l 的/ude1 虚拟/vn 运营商/nz 争夺/v 已经/d 显现/v ，/w 包括/v [三/m 大/a]/mq 运营商/nz 在/p 内/f ，/w 近期/t 都/d 已有/v 基层/n 员工/n 跳槽/vi 到/v 虚拟/vn 运营商/nz 阵营/n 。/w 
“/w 一些/mq 地方/n 公司/nis 的/ude1 运营商/nz 年轻/a 基层/n 员工/n 中/f ，/w 基本工资/nz 在/p [2000/m 多/a]/mq 的/ude1 大有人在/vl ，/w 而/cc 实际上/d 这些/rz 人/n 的/ude1 [工作/vn 能力/n]/nz 都/d 不/d 差/a ，/w 但/c 从/p 收入/n 上/f 看/v 却/d 不能/v 逐年/d 向上/vi ，/w 反倒/d 是/vshi 随着/p 运营商/nz 市场/n 压力/n 的/ude1 逐年/d 增大/v ，/w 内部/f 量化/vn 考核/v 指标/n （/w KPI/x ）/w 越来越/d 严格/ad ，/w 稍/d 有/vyou 完/vi 不成/v 就要/d 扣/v 奖金/n 。/w 对比/vn 之下/f ，/w 从/p 运营商/nz 跳槽/vi 到/v 虚拟/vn 运营商/nz ，/w 工资/n 从/p [2000/m 多/a]/mq 翻到/v [4000/m 多/a]/mq ，/w 当然/d 有/vyou 吸引力/n 。/w ”/w 
该/rz 人士/n 表示/v ，/w 对于/p 虚拟/v 运营商/nz 而言/uls ，/w 挖/v 运营商/nz 高/a 管/v 目前/t 也许/d 还/d 不是/c 宣布/v 的/ude1 时机/n ，/w 但是/c 今年/t 肯定/v 是/vshi 虚拟/v 运营商/nz 快速/d 拓展/v 的/ude1 一年/mq ，/w 他们/rr 对于/p 传统/n [通信/vn 行业/n]/nt 的/ude1 [从业/b 人员/n]/nz 将/d 很/d 有/vyou 吸引力/n 。/w 
关注/v 
高薪/n 不是/c 联通/v 中/f 高层/n 离职/vi 主因/n 
昨天/t 通信业/n 独立/a 分析师/nnt 付亮/nr 接受/v 北/f 青/a 报/n 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 虚拟/v 运营商/nz 与/cc [三/m 大/a]/mq 运营商/nz 之争/v ，/w 很可能/nz 首先/d 是/vshi 一场/mq 人才/n 之争/v 。/w 付亮/nr 表示/v ，/w 面对/v [刚刚/d 开始/v]/nz 的/ude1 [4/m G/x]/mq 时代/n ，/w 运营商/nz 正在/d 寻求/v 新/a 一轮/mq 的/ude1 卡位/nz 抢跑/nz ，/w 而/cc 同时/c 面对/v 新兴/b 的/ude1 [民营/b 资本/n]/nz 虚拟/v 运营商/nz 的/ude1 加入/vn ，/w 如何/ryv 能/v 保证/vn [人才/n 队伍/n]/nz 的/ude1 稳定性/n ，/w 将/d 是/vshi 摆/v 在/p 传统/n 运营商/nz 面前/f 亟待解决/vl 的/ude1 一个/mq 严峻/a 课题/n 。/w 
昨天/t ，/w 有关/v 李刚/nr 离职/vi 的/ude1 传闻/n 称/v ，/w 加盟/v 虚拟/vn 运营/vn 的/ude1 高/a 管/v 年薪/n 有可能/nz 高达/v 300万/m ，/w 而/cc 同等/b 级别/n ，/w 某/rz 运营商/nz 收入/n 比/p 对手/n 要/v 少/a 10%/m 甚至/d 更多/ad 。/w 付亮/nr 认为/v ，/w 对于/p 企业/n 中/f [高层/n 管理/vn]/nz 人士/n 而言/uls ，/w 薪水/n 是/vshi 促成/v [职业/n 选择/v]/nz 的/ude1 原因/n 之一/rz ，/w 但/c 肯定/v 不是/c 决定性/n 因素/n 。/w 他/rr 分析/vn 称/v ，/w 一些/mq 中/f [高层/n 管理者/nnt]/nnt 在/p 传统/n 运营商/nz 内/f 已有/v 非常/d 丰富/a 的/ude1 行业/n 经验/n ，/w 转向/vi 新兴/b 的/ude1 虚拟/vn 运营商/nz ，/w 很/d 可能会/nz 被/pbei 赋予/v 更大/d 的/ude1 工作/vn 空间/n 和/cc 权限/n ，/w 取得/v 更大/d 的/ude1 发展/vn 。/w 付亮/nr 预计/v 未来/t 虚拟/v 运营商/nz 对/p 传统/n 运营商/nz 的/ude1 人才/n 争夺/v 将/d 更加/d 激烈/a 。/w 
同时/c ，/w 对于/p 近期/t 屡次/d 传出/v 中/f 高层/n [人事/n 变动/vn]/nz 传言/n 的/ude1 联通/vn ，/w 付亮/nr 表示/v ，/w 联通/v 从/p 去年/t 年底/f 开始/v 已/d 在/p 一些/mq 城市/n 逐步/d 实现/v [3/m G/x]/mq 提速/vn 至/p [42/m 兆/vg]/mq HSPA/x +/w ，/w 也/d 就是说/c 联通/v 凭借/p 高速/b 、/w 优质/b 、/w 同时/c 具有/v [价格/n 优势/n]/nz 的/ude1 [3/m G/x]/mq 网/n ，/w 即使/c 面对/v [4/m G/x]/mq 开启/v 的/ude1 冲击/vn ，/w 也/d 仍/d 有/vyou 其/rz 发展/vn 拓展/v 的/ude1 空间/n 在/p ，/w 但/c 也/d 正是/v 在/p 这样/rzv 的/ude1 时间/n 窗口/s ，/w 承担/v 营销/vn 重任/n 的/ude1 市场/n 部门/n 更/d 不/d 应有/v 疏忽/vn 和/cc 动荡/an 。/w 
文/ng //w [本报/rz 记者/nnt]/nz 任/v 笑/vn 元/q 
