人民网/nz 北京/ns 1月22日/t 电/n （/w 常/d 红/a 、/w 郑青亭/nr ）/w 1月22日/t ，/w 中国/ns 与/cc 全球化/v 智库/nz （/w CCG/x ）/w 及/cc [中国/ns 社会/n 科学院/nis]/nt 共同/d 在/p 京/b 发布/v 的/ude1 《/w 国际/n 人才/n 蓝皮书/n 》/w 指出/v ，/w 截止/vi 2013年/t ，/w 中国/ns 海外/s 移民/n 存量/n 已/d 达到/v [934/m ./w 3/m 万/d 人/n]/mq ，/w 23年/t 增长/v 了/ule 128.6%/m ；/w 进入/v [21/m 世纪/n]/mq 后/f ，/w 移民/n 数量/n 增长/v 了/ule 。/w 中国/ns 从/p 1990年/t 的/ude1 第七/m 大移民/nz 输出国/n ，/w 上升/vi 为/p 第四/m 大移民/nz 输出国/n 。/w 移民/n 更/d 倾向/n 流向/v 发达国家/n 和/cc 地区/n 。/w 
美国/nsf 、/w 加拿大/nsf 、/w 澳大利亚/nsf 和/cc 新西兰/nsf 是/vshi 传统/n 的/ude1 移民/n 国家/n ，/w 是/vshi 中国/ns 新/a 移民/n 的/ude1 主要/b 目的地/n 国/n 。/w 2012年/t ，/w 在/p 上述/b [四/m 个/q]/mq 国家/n 获得/v [永久/b 居留权/n]/nz 的/ude1 中国人/n 分别为/v [81/m ,/w 784/m 人/n]/mq 、/w [33/m ,/w 018/m 人/n]/mq 、/w [29/m ,/w 547/m 人/n]/mq 、/w [7/m ,/w 723/m 人/n]/mq ，/w 总数/n 为/p [14/m ./w 8/m 万/d 人/n]/mq 。/w 
蓝皮书/n 主编/v 、/w 中国/ns 与/cc 全球化/v 智库/nz 主任/nnt 王辉耀/nr 在/p 发布/v 会上/n 提到/v ，/w 中国人/n 海外/s 移民/n 不/d 完全/ad 是/vshi 坏事/n ，/w 需要/v 辩证/b 的/ude1 去/vf 看/v ：/w 一方面/c ，/w 它/rr 反映/v 了/ule 我国/n [居民/n 收入/n]/nz 的/ude1 提高/vn ，/w [中国/ns 改革/vn 开放/v]/nz 的/ude1 成果/n 在/p 个人/n 身上/s 开始/v 显现/vn ；/w 另一方面/c ，/w 它/rr 使/v 人们/n 逐步/d 关注/v 中国/ns 与/cc 其他/rzv 发达国家/n 间/f 的/ude1 差距/n ，/w 成为/v 了/ule 中国/ns 反思/vn 和/cc 自省/v 的/ude1 动力/n ；/w 一方面/c ，/w 移民/n 带走/v 了/ule 资金/n 和/cc 技术/n ，/w 另一方面/c ，/w [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 海外/s 同胞/n 分布/vi [世界/n 各地/rzs]/nz ，/w 成为/v 了/ule 中华民族/n 的/ude1 海外/s 人才库/n ，/w 将/d 可能/v 为/p 祖国/n 带来/v 更大/d 的/ude1 效用/n 。/w 
