人民网/nz 首尔/ns 1月22日/t 电/n （/w 周玉波/nr 黄海燕/nr ）/w 据/p 韩联社/nr 报道/v ，/w 正在/d 瑞士/nsf 进行/vn 国事访问/n 的/ude1 [韩国/nsf 总统/nnt]/nz 朴槿惠/nr 21日/t 抵达/v 达沃斯/nsf ，/w 出席/v 21日/t 至/p 25日/t 举行/v 的/ude1 [第/m 44/m 届/q]/mq [世界/n 经济/n 论坛/n]/nz （/w [达沃斯/nsf 论坛/n]/nz ）/w 。/w 朴槿惠/nr 首先/d 会见/v 了/ule 全球/n 著名/a 互联网/n 设备/n 供应商/nnt 、/w [美国/nsf 思科/ntc 公司/nis]/ntc （/w CISCO/x ）/w 总裁/nnt 约翰·钱伯斯/nrf ，/w 就/d 物联网/nz （/w IoE/x ）/w 领域/n 的/ude1 合作/vn 方案/n 交换/v 了/ule 意见/n 。/w 
朴槿惠/nr 评价/vn 说/v ，/w 在/p 90年代/t 韩国/nsf 构建/v 高速/b 互联网/n 的/ude1 过程/n 中/f ，/w [思科/ntc 公司/nis]/ntc 作为/p [韩国/nsf 通信/vn 行业/n]/nt 的/ude1 [合作/vn 伙伴/n]/nz 发挥/v 了/ule 积极/ad 的/ude1 作用/n 。/w 钱伯斯/nrf 对/p 朴槿惠/nr 提出/v 的/ude1 “/w 创造/v 经济/n ”/w 构想/vn 表示/v 赞同/vn ，/w 称/v 这/rzv 一/m 构想/vn 与/cc 目前/t [思科/ntc 公司/nis]/ntc 和/cc [英国/ns 政府/nis]/nt 联手/vd 推行/v 的/ude1 BIG/x （/w BritishInnovationGateway/x ）/w 项目/n 非常/d 相似/a 。/w 
钱伯斯/nrf 希望/v 在/p 物联网/nz 领域/n 加强/v 与/cc 韩国/nsf 的/ude1 合作/vn ，/w [具体/a 措施/n]/nz 包括/v 设立/vn 研究院/nis 以/p 培养/v 物联网/nz 领域/n 的/ude1 年轻/a 人才/n 、/w 成立/vi 物联网/nz 中心/nis 以/p 提供/v 技术/n 等/udeng 方面/n 的/ude1 支援/vn 、/w 构建/v 国内外/s 的/ude1 合作/vn 体系/n 以/p 推进/vi 韩国/nsf 版本/n 的/ude1 BIG/x [项目/n 建设/vn]/nz 。/w [思科/ntc 公司/nis]/ntc 与/cc [韩国/nsf 互联网/n 振兴/v 院/n]/nt 已/d 于/p 去年/t 9月/t 签署/v 了/ule 有关/v 物联网/nz 合作/vn 的/ude1 [谅解/vn 备忘录/n]/nz ，/w 目前/t 正/d 就/d 具体/a 合作/v 方案/n 进行/vn 探讨/v 。/w 
物联网/nz 是/vshi 在/p 互联网/n 基础上/nz 延伸/v 和/cc 扩展/v 的/ude1 网络/n ，/w 其/rz 用户端/nz 扩展到/v 了/ule 物品/n 与/cc 物品/n 之间/f ，/w 不同/a 的/ude1 物品/n 可以/v 进行/vn [信息/n 交换/v]/nz 和/cc 通信/vn 。/w 
“/w 创造/v 经济/n ”/w 是/vshi 朴槿惠/nr 政府/nis 提出/v 的/ude1 新的/a [经济/n 增长/v]/nz 模式/n ，/w 即将/d “/w 创意/n 性/ng ”/w 放在/v 首位/n 以/p 推动/v 经济发展/v 。/w 为此/bl ，/w 政府/nis 将/d 结合/v 国民/n 的/ude1 创意/n 性/ng 、/w 科学技术/n 和/cc 信息/n [通信/vn 技术/n]/nz （/w ICT/x ）/w ，/w 推动/v 产业/n 和/cc 文化/n 同步/vd 发展/vn ，/w 从而/c 创造/v 新的/a [高/a 附加值/n 产业/n]/nz 及/cc 就业/vn 岗位/n 。/w 
