人民网/nz 北京/ns 1月22日/t 电/n 据/p 外交部/nto 网站/n 消息/n ，/w 2014年1月22日/t ，/w [外交部/nto 发言人/nnt 秦刚/nr]/nz 主持/v 例行/vn 记者会/n ,/w 就/d [日本/ns 内阁/n 官房/nz]/nz 长/a 称/v 安重根/nr 是/vshi “/w [恐怖/a 分子/n]/nz ”/w 、/w 泰国/nsf 当前/t 局势/n 等/udeng 问题/n [答/v 记者/nnt 问/v]/nz 。/w 秦刚/nr 在/p 质疑/vn 日方/n 言论/n 时/ng 表示/v ：/w 如果/c 说/v 安重根/nr 是/vshi “/w [恐怖/a 分子/n]/nz ”/w ，/w 那么/c [靖国/nz 神社/nz]/nz 里/f 供奉/v 的/ude1 [14/m 名/q]/mq 二战/n [甲级/b 战犯/n]/nz 算什么/nz ？/w 如果/c 把/pba 设立/v 安重根/nr 义士/n 纪念馆/nis 称作/v 是/vshi “/w 对/p [恐怖/a 分子/n]/nz 的/ude1 礼赞/n ”/w ，/w 那么/c 日本/ns 领导人/nnt 参拜/v 供奉/v 有/vyou 二战/n [甲级/b 战犯/n]/nz 的/ude1 [靖国/nz 神社/nz]/nz 的/ude1 行为/n 又/d 算什么/nz ？/w 
有/vyou 记者/nnt 问/v ：/w 日本/ns [内阁/n 官房长官/n]/nnt 菅义伟/nr 近日/t 称/v 安重根/nr 是/vshi “/w [恐怖/a 分子/n]/nz ”/w ，/w 并/cc 把/pba 中国/ns 哈尔滨市/ns 设立/v 安重根/nr 义士/n 纪念馆/nis 称为/v “/w 对/p [恐怖/a 分子/n]/nz 的/ude1 礼赞/n ”/w 。/w 中方/n 对此/d 有/vyou 何/ry 评论/n ？/w 

