人民网/nz 悉尼/ns 1月22日/t 电/n 澳大利亚/nsf [社会/n 服务/vn]/nz 部长/nnt 凯文/nrf ?/w 安德鲁/nrf 21日/t 接受/v 采访/vn 时/ng 称/v ，/w 目前/t 在/p 澳大利亚/nsf 依赖/v [政府/nis 补贴/n]/nz 的/ude1 人数/n 过多/d ，/w 造成/v 目前/t 的/ude1 [社会/n 保障/vn]/nz 政策/n 难以为继/vl ，/w 当局/n 将/d 全面/ad 检讨/v 澳洲/ns 的/ude1 [福利/n 制度/n]/nz 并/cc 做出/v 调整/vn 。/w 
据/p 澳大利亚/nsf 《/w [悉尼/ns 先驱/n 晨报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 安德鲁/nrf 接受/v [澳大利亚/nsf 广播/vn 公司/nis]/ntc 采访/v 时/ng 称/v ，/w 目前/t 全/a 澳/b 有/vyou 超过/v [500/m 万/d 人/n]/mq 正/d 领取/v 不同/a 种类/n 的/ude1 [福利/n 补贴/n]/nz ，/w 超过/v 总人口/n 的/ude1 五分之一/m 。/w 他/rr 说/v ，/w 澳洲/ns 不/d 应该/v 成为/v 欧洲/ns 那样/rzv 的/ude1 福利/n 大国/n ，/w [福利/n 政策/n]/nz 需要/v 做出/v 调整/vn 。/w 在/p 保障/vn 真正/d 需要/v 社会/n 补助/vn 的/ude1 人士/n 所需/nz 的/ude1 前提/n 下/f ，/w 鼓励/v 更多/ad 人/n 自食其力/vl ，/w 减少/v 对/p [社会/n 福利/n]/nz 的/ude1 依赖/vn 。/w 
安德鲁/nrf 指出/v ，/w 政府/nis 将/d 采取/v 多项/mq 激励/v 措施/n ，/w 如/v 因/p 工作/vn 所需/nz 由/p 城市/n 迁徙/v 至/p 乡村/n 的/ude1 年龄/n 低于/v [30/m 岁/qt]/mq 的/ude1 福利/n 申领/v 人/n ，/w 任职/v 满/a 1年/t 可/v 申请/vn [2500/m 澳元/q]/mq 的/ude1 补助/vn ，/w 满/a 2年/t 可/v 再/d 申请/v [4000/m 澳元/q]/mq 的/ude1 补助/vn 。/w 他/rr 认为/v 福利/n 申领/v 人/n 过分/ad 依赖/v 甚至/d 采取/v 欺骗/vn 手段/n 谋求/v 社会/n 补助/vn 的/ude1 做法/n ，/w 更/d 与/cc 政府/nis 的/ude1 初衷/n 背道而驰/vl ，/w 历届/b [澳洲/ns 政府/nis]/nt 都/d 将/d 发放/v 福利/n 视为/v 一劳永逸/vl 解决/v [社会/n 问题/n]/nz 的/ude1 办法/n ，/w 这种/r 理念/n 有待/v 修正/vn 。/w 
报道/v 称/vn ，/w 澳洲/ns 联邦/n 反对党/n 领袖/nnt 比尔/nrf ?/w 薛顿/nr 则/d 认为/v ，/w 此举/rzv 会/v 损害/vn 到/v [数百/m 万/d 人/n]/mq 的/ude1 利益/n ，/w 这种/r 缺乏/v 周全/a 考虑/v 的/ude1 措施/n 无助于/v [从/p 根本/a 上/f]/nz 解决问题/v 。/w （/w 实习生/nnt 陈奕冲/nr ）/w 
