人民网/nz 北京/ns 1月22日/t 电/n （/w 肖潇/nr ）/w 自/p 去年/t 3月/t 起/vf ，/w [广东省/ns 梅州市/ns 政府/nis]/nt 、/w [市委/nis 宣传部/nis]/nt 与/cc 人民网/nz 联合/vd 推出/v “/w 微观/n 梅州/ns ”/w 系列/n 微访谈/nz ，/w 邀请/v 梅州/ns 市直/b 机构/n 负责人/nnt 与/cc 网友/n 在线/vn 交流/vn 。/w 昨日/t ，/w [梅州市/ns 水务局/nis]/nt 局长/nnt 陈伟建/nr 做客/vi [人民/n 微博/n]/nz 微访谈/nz ，/w 围绕/v 水/n 务/vg 部门/n 的/ude1 主要/b 职能/n ，/w 就/d 有关/v 梅州市/ns 水资源/n 的/ude1 管理/vn 保护/vn 、/w 开发利用/v 、/w 供排水/vn 、/w 污水处理/v 、/w 防汛/vn 防旱/vi 防风/vn 和/cc 防/v 低温/n 雨雪/n 冰冻/v 等/udeng 方面/n 的/ude1 工作/vn 以及/cc 社会/n 热点/n ，/w 在线/vn 回应/v 网友/n 关切/vn 。/w 点击/v 进入/v 微访谈/nz 回放/v 
有/vyou 网友/n 反应/vn ，/w 家里/s 水龙头/n 放出/v 来/vf 的/ude1 自来水/n 经常/d 伴有/v 白色/n 浑浊/a 的/ude1 漂白粉/n 。/w 对此/d 陈伟建/nr 回应/vn 称/v ，/w 市/n [自来水/n 公司/nis]/nt 目前/t 采用/v 的/ude1 是/vshi [二/m 氧化/vn 氯/n 消毒/vn 法/n]/nz ，/w 该/rz 方法/n 是/vshi 目前/t 世界/n 上/f 使用/v 最/d 广泛/a 也/d 是/vshi 技术/n 最/d 成熟/a 的/ude1 消毒/vn 方式/n ，/w 整个/b 消毒/vn 过程/n 并未/d 使用/v 漂白粉/n 进行/vn 消毒/vn 。/w 之所以/c 刚/d 放出/v 的/ude1 自来水/n 有/vyou 白色/n 浑浊/a 现象/n ，/w 是/vshi 由于/p 自来水/n 在/p 管道/n 输送/v 过程/n 中/f 渗入/v 了/ule 空气/n 造成/v 的/ude1 ，/w 加之/cc 龙头/n 出/vf 水/n 时/ng 存在/v 水压/n 的/ude1 变化/vn ，/w 故/c 使/v 这种/r 现象/n 更加/d 明显/a 。/w 只要/c 将/d 自来水/n 在/p 容器/n 中/f 自然/n 放置/v [一段/mq 时间/n]/nz ，/w 待/vi 空气/n 释/vg 出/vf ，/w 自来水/n 即可/v 恢复/vn 清澈/a 。/w 市/n 自来水/n 厂/n 的/ude1 出厂/vn 水质/n [完全/ad 符合/v]/nz 国家/n 自来水/n 饮用/v 标准/n 的/ude1 ，/w 可以/v 放心/vn 使用/v 。/w 
有/vyou 网友/n 称/v 家中/s 水表/n 被盗/v ，/w 询问/v 应该/v 由/p 哪/ry 一方/mq 来/vf 承担/v 购买/vn 新/a 水表/n 等/udeng 的/ude1 费用/n 。/w 陈伟建/nr 表示/v ，/w 此类/r 问题/n 的/ude1 发生/vn 不/d 单纯/a 是/vshi 供水/vn 部门/n 还是/c 用户/n 的/ude1 责任/n 问题/n 。/w 水表/n 被盗/v 也/d 不/d 单纯/a 是/vshi 一个/mq 水表/n 的/ude1 价值/n 问题/n ，/w 它/rr 还/d 带来/v 因/p 水表/n 被盗/v 后/f 的/ude1 水量/n 流失/vn ，/w 供水/vn 部门/n 要/v 派员/v 到/v 现场/s 处理/vn 复/dg 接/v ，/w 甚至/d 要/v 更换/vn 一些/mq 零配件/n 等/udeng 情况/n ，/w 所以/c 本着/p 供/vi 用水/n 双方/n 共同/d 分担/v 损失/n 的/ude1 原则/n ，/w 应该/v 由/p 用户/n 承担/v 购/vn 表/n 费用/n ，/w 其它/rz 一切/rz 费用/n 由/p 供水/vn 部门/n 负责/v 。/w 
[城市/n 道路/n]/nz 建设/v 方面/n 的/ude1 问题/n 在/p 访谈/vn 中/f 也/d 备受/v 关注/vn 。/w 有/vyou 网友/n 提到/v ，/w 有些/rz 下水道/n 雨水口/nz 容易/ad 滋生/v 蚊虫/n ，/w 特别/d 是/vshi 天气/n 炎热/a 时/ng ，/w 散发/v 出/vf 阵阵/q 恶臭/n ，/w 询问/v 政府/nis 对此/d 是否/v 有/vyou 好/a 的/ude1 解决/vn 措施/n 。/w 陈伟建/nr 介绍/v 道/qv ，/w 针对/p 此/rzs 问题/n ，/w [梅州市/ns 水务局/nis]/nt 正/d 持续/vd 在/p 新建/v 、/w 改建/v 工程/n 中/f 配套/vn 安装/v 雨水口/nz 防/v 蚊/ng 闸/n ，/w 效果/n 良好/a ，/w [有效/a 控制/vn]/nz 了/ule 蚊虫/n 滋生/v 途径/n ，/w 目前/t 在/p 城区/n 道路/n 上/f 已/d 安装/v 防/v 蚊/ng 闸/n 12000多套/m 。/w 同时/c 他/rr 也/d 通过/p 微访谈/nz 呼吁/v 广大/b 市民/n 要/v 爱护/vn 环境/n ，/w 避免/v 将/d 污物/n 、/w 废料/n 、/w 残渣/n 等/udeng 直接/ad 排放/vn 至/p 雨水/n 井口/n 。/w 
针对/p 有/vyou 网友/n 提出/v 的/ude1 洪灾/n 过后/v ，/w 村里/n 的/ude1 水毁/v 农田水利/n 设施/n 得不到/v 及时/ad 修复/v 的/ude1 问题/n ，/w 陈伟建/nr 回应/vn 表示/v ，/w 梅州市/ns 每年/r 均/d 会/v 发生/vn 不同/a 程度/n 的/ude1 [洪涝/n 灾害/n]/nz ，/w 损坏/v 一批/mq 山塘/n 、/w 水陂/nz 、/w 灌溉/v 圳/n 道/qv 等/udeng [水利/n 设施/n]/nz ，/w 造成/v 严重/a 的/ude1 损失/n 。/w 每次/r 洪水/n 过后/v ，/w 梅州市/ns 都会/n 积极向上/vl 级/q 争取/v 水毁/v 修复/vn 资金/n ，/w 同时/c 市/n 各级/r 财政/n 加大/v [资金/n 投入/v]/nz ，/w 做好/v 水毁/v [水利/n 设施/n]/nz 的/ude1 修复/vn 。/w 但/c 由于/p 水毁/v 修复/vn 资金/n 少/a ，/w 无法/v 满足/vn 修复/v 要求/n 。/w 根据/p 省/n 财政厅/nis 、/w 省/n 水利厅/nis 《/w 广东省/ns 省级/b 防汛/vn 抗旱/vn [资金/n 管理/vn]/nz [暂行/b 办法/n]/nz 》/w ，/w 渡槽/n 、/w 灌溉/v 圳/n 道/qv 等/udeng 农田水利/n 设施/n 水毁/v 修复/vn 费用/n 不得/vi 在/p 省级/b 防汛/vn 资金/n 中/f 列支/v ，/w 维护/v 投入/vn 主要/b 由/p [地方/n 政府/nis]/nz 和/cc 村/n 集体/n 负责/v 。/w 由于/p 梅州市/ns 一些/mq [地方/n 财政/n]/nz 较/d 困难/an ，/w 村/n 集体经济/n 薄弱/a ，/w 造成/v 一些/mq 农田水利/n 设施/n 不能/v 及时/ad 得到/v 修复/vn 。/w 
相关/vn 链接/gi ：/w “/w 微观/n 梅州/ns ”/w 系列/n 微访谈/nz 
