人民网/nz 莫斯科/nsf 1月21日/t 电/n （/w 记者/nnt 刘旭/nr ）/w [中国/ns 外交部/nto]/nt 20日/t 宣布/v ，/w [中国/ns 国家/n 主席/nnt]/nz 习近平/nr 将/d 出席/v 索契/nz 冬奥会/n 开幕式/n ，/w 这/rzv 是/vshi 中国/ns 领导人/nnt 首次/m 出席/v 国际/n 大型/b [体育/n 赛事/n]/nz 。/w 对于/p 习近平/nr 主席/nnt 出访/v ，/w 俄罗斯/nsf 专家/nnt 认为/v ，/w [西方/ns 国家/n]/nz 拒绝/v 出席/v 索契/nz 冬奥会/n ，/w 中国/ns 习近平/nr 主席/nnt 出席/v 索契/nz 冬奥会/n 开幕式/n 具有/v 非常/d 重要/a 的/ude1 意义/n ，/w 体现/v 了/ule 中国/ns 领导人/nnt 对/p 国际/n [奥林匹克/nz 运动/vn]/nz 的/ude1 支持/vn ，/w 也/d 反映/v 了/ule 中国/ns 领导人/nnt 对/p 中/f 俄/b 全面/ad 战略/n 协作/vn [伙伴/n 关系/n]/nz 的/ude1 重视/vn 。/w 
对于/p 习/v 主席/nnt 出席/v 索契/nz 冬奥会/n 开幕式/n ，/w [莫斯科/nsf 大学/nis]/ntu [亚/b 非/b 学院/nis]/nt 副院长/nnt 安德烈·卡尔涅耶夫/nrf 认为/v ，/w 2008年/t 中国/ns 成功/a 举办/v [北京/ns 奥运会/n]/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 奥运/n 历史/n 上/f 最/d 成功/a 的/ude1 一届/mq 奥运会/n 。/w 中国/ns 已/d 成为/v 体育/n 大国/n ，/w 任何/rz 大型/b 的/ude1 [体育/n 活动/vn]/nz 都/d 离不开/v 中国/ns 的/ude1 参与/vn 。/w 中国/ns 领导人/nnt 此次/rz 赴/v 索契/nz 出席/v 冬奥会/n 开幕式/n 正/d 体现/v 了/ule 中国/ns 领导人/nnt 对/p 国内/s 体育/n 及/cc 国际/n 奥运/n 运动/vn 发展/vn 的/ude1 重视/vn 和/cc 支持/v 。/w 
他/rr 还/d 说/v ，/w 这次/r 习近平/nr 出席/v 索契/nz 冬奥会/n 正/d 体现/v 了/ule 中国/ns 对/p 中/f 俄/b 全面/ad 战略/n 协作/vn [伙伴/n 关系/n]/nz 的/ude1 重视/vn ，/w 以及/cc 对/p 两国/mq 在/p 一系列/b 重大/a 国际/n 问题/n 上/f 的/ude1 合作/vn 与/cc 支持/v 的/ude1 重视/vn 。/w 
现在/t 一些/mq 西方/ns 政治/n 势力/n 试图/v 将/d 索契/nz 冬奥会/n 政治化/v ，/w 特别/d 是/vshi 以/p 一些/mq 价值观/n 的/ude1 问题/n 批评/v [俄罗斯/nsf 政府/nis]/nt 。/w 
[莫斯科/nsf 大学/nis]/ntu [国际/n 经济/n]/nz 与/cc [国际/n 关系/n 学院/nis]/nit 教授/nnt 弗拉基米尔·叶夫谢耶夫/nrf 表示/v ，/w 当/p 部分/n [西方/ns 国家/n]/nz 缺席/vi 冬奥会/n 开幕式/n 的/ude1 情况下/nz ，/w 中国/ns 对/p 俄罗斯/nsf 举办/v 冬奥会/n 的/ude1 支持/vn 显得/v 尤为/d 重要/a 。/w 两国/mq 领导人/nnt 还/d 将/d 讨论/v 包括/v [伊朗核/nz 问题/n]/nz 、/w 叙利亚/nsf 问题/n 在/p 内/f 的/ude1 一系列/b 国际/n 问题/n ，/w 两国/mq 在/p 一些/mq 国际/n [重大/a 问题/n]/nz 及/cc [国际/n 组织/n]/nz 内/f 的/ude1 合作/vn 也/d 非常/d 重要/a 。/w 
他/rr 认为/v ，/w 部分/n 西方/ns 人士/n 试图/v 以/p 人权/n 等/udeng 为/p 借口/n 抵制/v 索契/nz 冬奥会/n ，/w 这/rzv 是/vshi 一种/mq 非法/b 的/ude1 方式/n 。/w 因为/c ，/w 当/p 俄罗斯/nsf 在/p [国际/n 舞台/n]/nz 上/f 变得/vi 更加/d 积极/ad 独立/a ，/w [西方/ns 国家/n]/nz 就/d 会/v 恼羞成怒/vl ，/w 于是/cc 就/d 通过/p 这种/r 方式/n 来/vf 表达/v 不满/an 。/w 他们/rr 并/cc 不是/c 对/p 冬奥会/n 有/vyou 何/ry 不满/an ，/w 而是/c 因为/c 俄罗斯/nsf 执行/v 更加/d 积极/ad 独立/a 的/ude1 [外交/n 政策/n]/nz 。/w 如果/c 俄罗斯/nsf 按照/p 西方/ns 的/ude1 意思/n 来/vf 做/v ，/w 就/d 不会/v 有/vyou 这样/rzv 的/ude1 情况/n ，/w 但/c 俄罗斯/nsf 不能/v 放弃/v [自身/rr 利益/n]/nz 。/w 
[俄罗斯/nsf 战略/n 研究所/nis]/nt [高级/a 研究员/nnt]/nnt 伊维塔·弗罗洛娃/nrf 表示/v ，/w 不久/d 前/f [恐怖/a 分子/n]/nz 在/p [伏尔加/nsf 格勒/nrf]/nsf 制造/vn 的/ude1 [两/q 起/vf]/mq [恐怖/a 袭击/vn]/nz 案/ng 就是/v 要/v 扰乱/v 俄罗斯/nsf 的/ude1 [稳定/an 局势/n]/nz 并/cc 攻击/v 索契/nz 冬奥会/n 。/w [西方/ns 国家/n]/nz 向/p 俄罗斯/nsf 表示/v 慰问/vn ，/w 之后/f 又/d 拒绝/v 出席/v 索契/nz 冬奥会/n 。/w 在/p 此/rzs 情况下/nz ，/w 习近平/nr 主席/nnt 赴/v 索契/nz 参加/v 冬奥会/n 开幕式/n 是/vshi 两国/mq 深厚/a 友谊/n 的/ude1 象征/n ，/w 再次/d 展示/v 了/ule 俄/b 中/f 两国/mq 信任/vn 和/cc 友好/a 的/ude1 关系/n ，/w 也/d 体现/v 了/ule 中国/ns 对/p 俄罗斯/nsf 人民/n 的/ude1 坚定/a 支持/v 。/w 
