人民网/nz 北京/ns 1月22日/t 电/n （/w 贾兴鹏/nr 夏晓伦/nr ）/w 22日/t ，/w 发改委/nis 举行/v 2014年/t [第/m 一场/mq]/mq [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w [发展/vn 规划/n 司/ng]/nt 司长/nnt 徐林/nr 表示/v ，/w 在/p 科技/n [教育/vn 事业/n]/nz 方面/n 也/d 取得/v 很大/d 的/ude1 进展/vn ，/w 财政/n 教育/v [经费/n 支出/n]/nz 占/v GDP/x 的/ude1 比重/n 首次/m 突破/v 了/ule 4%/m 。/w 
徐林/nr 介绍/v ，/w ”/w 十二五/m “/w 期间/f ，/w 有/vyou 两个/mq 关键性/n 的/ude1 指标/n 有/vyou 突破/v ：/w 一/m 是/vshi 研究/vn 开发/v 支出/n 占/v GDP/x 的/ude1 比重/n 已经/d 达到/v 1.98%/m ，/w 接近/v 2%/m 。/w 财政/n 教育/v [经费/n 支出/n]/nz 占/v GDP/x 的/ude1 比重/n 首次/m 突破/v 了/ule 4%/m ，/w 过去/vf 一直/d 在/p 为/p 实现/v 4%/m 这个/rz 目标/n 努力/ad ，/w 终于/d 在/p 2012年/t 实现/v 了/ule 。/w 最近/t 看/v 了/ule 一份/mq OECD/x 的/ude1 报告/n ，/w 在/p 研究/v 中国/ns 研究/vn 开发/v 支出/n 和/cc 成果/n ，/w 他们/rr 关注/v 到/v 中国/ns 目前/t 研究/vn 开发/v 支出/n 除了/p 占/v GDP/x 的/ude1 比重/n 在/p 提高/v ，/w 总量/n 已经/d 超过/v 了/ule 1万亿/m 人民币/n ，/w 而且/c 这个/rz 总量/n 已经/d 超过/v 了/ule 欧盟/n 平均/a 的/ude1 水平/n ，/w 他们/rr 关注/v 到/v 中国/ns 每年/r 专利/n 数/n 的/ude1 总量/n 也/d 在/p 持续/vd 上涨/vi 。/w 还/d 关注/v 到/v 中间/f 结构性/n 的/ude1 差异/n ，/w 要/v 考察/vn 你/rr 的/ude1 专利/n 确实/ad 有/vyou 多/a 大/a 的/ude1 效果/n ，/w 要/v 看/v 中国/ns 的/ude1 这些/rz 注册/vn 专利/n 在/p 国际上/nz 注册/vn 的/ude1 比例/n 是/vshi 多少/ry 。/w 这个/rz 比例/n 还/d 偏低/d ，/w 我国/n 大概/d 是/vshi [5/m %/w 左右/f]/mq ，/w 在/p 专利/n 的/ude1 成果/n 和/cc 影响力/n 方面/n 还有/v 一个/mq 过程/n 。/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 具有/v 积累/vn 性/ng 和/cc 持续性/n 影响/vn 的/ude1 事情/n ，/w 在/p 今后/t 会/v 有/vyou 更好/d 的/ude1 效果/n 。/w 
