人民网/nz 北京/ns 1月22日/t 电/n （/w 刘然/nr ）/w [今天/t 上午/t]/nz ，/w [第八/m 届/q]/mq APEC/x 中小企业/n [技术/n 交流/vn]/nz 暨/cc 展览会/n （/w 下/f 简称/v “/w APEC/x 技/ng 展会/n ”/w ）/w [新闻/n 发布会/n]/nz 在/p 京/b 举行/v 。/w 会上/n 宣布/v ，/w [第八/m 届/q]/mq APEC/x 技/ng 展会/n 将/d 于/p 2014年6月19日/t -/w 22日/t 在/p 浙江省/ns 义乌市/ns 举办/v 。/w 
[大会/n 组委会/nis]/nt 秘书长/nnt 、/w [工业/n 和/cc 信息化/vn 部/q]/nz [中小企业/n 司/ng]/nt 司长/nnt 郑昕/nr 介绍/v 说/v ，/w [第八/m 届/q]/mq APEC/x 技/ng 展会/n 将/d 秉承/v “/w 技术/n 提升/v 经济/n 合作/vn 创造/v 未来/t ”/w 的/ude1 主题/n ，/w 集中/v 展示/vn APEC/x 各/rz 成员/nnt 经济体/n 中小企业/n 新产品/nz 、/w 新技术/nz 及/cc [公共/b 服务/vn 体系/n]/nz 建设/v 成果/n ，/w 深入/ad 探讨/v 中小企业/n 技术/n 热点/n ，/w 创新/vi 发展/v 思路/n ，/w 破解/v 发展/vn 难题/n ，/w 推动/v APEC/x 地区/n 中小企业/n 交流/vn 与/cc 合作/vn 。/w 
[浙江省/ns 义乌市/ns 人民政府/nis]/nt 副市长/nnt 洪建文/nr 通报/v 了/ule 义乌市/ns 筹备/vn 工作/vn 的/ude1 [具体/a 情况/n]/nz 。/w 他/rr 介绍/v 说/v ，/w 浙江省/ns 中小企业/n [90/m %/w 以上/f]/mq 在/p 义乌/ns ，/w 义乌/ns 也/d 是/vshi 国家/n 首/q 个/q 设在/v 县级/b 的/ude1 国家级/b 改革/vn 试点/vn 。/w 义乌市/ns 是/vshi 个/q 建/v 在/p 市场/n 上/f 的/ude1 城市/n ，/w 被/pbei 誉为/v “/w 全球/n 最大/gm 的/ude1 [小商品/n 市场/n]/nz ”/w 。/w 他/rr 表示/v ，/w [第八/m 届/q]/mq APEC/x 技/ng 展会/n 不仅/c 得到/v 了/ule [工业/n 和/cc 信息化/vn 部/q]/nz 等/udeng 部委/n 支持/v ，/w 而且/c 浙江省/ns 和/cc 义乌市/ns 也/d [十分/d 重视/v]/nz ，/w 将/d 精心/ad 准备/v 和/cc 组织/n 。/w “/w 大家/rr 将/d 被/pbei 义乌/ns 无奇不有/vl 的/ude1 市场/n 而/cc 深深/d 吸引/v ！/w ”/w 
据介绍/nz ，/w APEC/x 技/ng 展会/n 迄今/d 已/d 成功/a 举办/v 七届/mq ，/w 已经/d 成为/v 亚太地区/n 中小企业/n [技术/n 交流/vn]/nz 与/cc [经贸/b 合作/vn]/nz 的/ude1 重要/a 平台/n ，/w 有利/a 地/ude2 促进/v 了/ule APEC/x 地区/n 中小企业/n 在/p 经贸/b 交流/vn 、/w 科技/n 合作/vn 、/w 人文/n 交往/vn 等/udeng 流域/n 的/ude1 务实/vn 合作/vn 。/w 
[第八/m 届/q]/mq APEC/x 技/ng 展会/n 将/d 设置/v [1200/m 个/q]/mq [标准/n 展位/n]/nz ，/w 主要/b 活动/vn 包括/v APEC/x 中小企业/n 新技术/nz 、/w 新产品/nz 展览/vn 展示/v ，/w APEC/x 中小企业/n [技术/n 交流/vn]/nz 大会/n 、/w APEC/x 成员/nnt 体/ng 主体/n 推介/v 活动/vn 、/w [项目/n 对接/vi]/nz 洽谈会/n 等/udeng 。/w 
本届/r 技/ng 展会/n 招商/vn 招展/vi 确定/v 了/ule [四/m 个/q]/mq 重点/n 领域/n ：/w [电子/n 电器/n]/nz 与/cc 高端/nz 装备/n 、/w [生产性/nz 服务业/n]/nz （/w 包括/v [工业/n 设计/vn]/nz 、/w 电子商务/nnd 和/cc 智慧/n 物流/n ）/w 、/w 中小企业/n [公共/b 服务/vn 平台/n]/nz 以及/cc 中小企业/n “/w 专精/nz 特/ag 新/a ”/w [产品/n 展示/v]/nz 。/w 
参加/v 本次/r 会议/n 的/ude1 还有/v [工业/n 和/cc 信息化/vn 部/q 中小企业/n 发展/vn 促进/v 中心/nis]/nt 主任/nnt 秦志辉/nr ，/w 组委会/nis [副/b 秘书长/nnt]/nnt 、/w [浙江省/ns 经济/n 和/cc 信息化/vn 委员会/nis]/nt 副主任/nnt 岳阳/ns ，/w 组委会/nis [副/b 秘书长/nnt]/nnt 、/w [工业/n 和/cc 信息化/vn 部/q]/nz [中小企业/n 司/ng]/nt 副司长/nnt 田川/nr 等/udeng 。/w 
