人民网/nz 北京/ns 1月22日/t 电/n （/w 常/d 红/a 、/w 郑青亭/nr ）/w 1月22日/t ，/w 由/p 中国/ns 与/cc 全球化/v 智库/nz （/w CCG/x ）/w 及/cc [社会科学/n 文献/n 出版社/nis]/nt 共同/d 举办/v 的/ude1 《/w 国际/n 人才/n 蓝皮书/n ：/w [中国/ns 国际/n]/nz 移民/n 报告/n （/w 2014/m ）/w 》/w 发布会/n 暨/cc [中国/ns 国际/n]/nz 移民/n 研讨会/n 在/p [北京/ns 国际/n 饭店/nis 会议/n 中心/nis]/nt 举行/v 。/w 本/rz 系列/n 蓝皮书/n 主编/v 、/w 中国/ns 与/cc 全球化/v 智库/nz 主任/nnt 王辉耀/nr 博士/nnt ，/w 主持/v 了/ule 本次/r 《/w [中国/ns 国际/n]/nz 移民/n 报告/n （/w 2014/m ）/w 》/w 国际/n 人才/n 蓝皮书/n 发布会/n 暨/cc [中国/ns 国际/n]/nz 移民/n 研讨会/n 。/w 
本次/r 蓝皮书/n 发布会/n 重点/n 讨论/v 了/ule [中国/ns 国际/n]/nz 移民/n 发展/vn 的/ude1 现状/n 、/w 特点/n 和/cc 规律/n ，/w 总结/v 分析/vn [中国/ns 国际/n]/nz 移民/n 的/ude1 趋势/n 和/cc 方向/n ，/w 提出/v 符合/v 移民/n 趋势/n 的/ude1 建议/n 。/w 
本/rz 报告/n 由/p 总/b 报告/n 、/w 专题/n 篇/q 、/w 区域/n 篇/q 、/w 中介/n 篇/q 和/cc 附录/n [五/m 部分/n]/mq 组成/v ：/w 
总/b 报告/n 分析/vn 了/ule 中国/ns 海外/s [国际/n 移民/n]/nz 新/a 变化/vn 与/cc 大趋势/nz ，/w 结合/v 全球化/vn 背景/n ，/w 总体/n 概括/v 了/ule [2012/m ~/w 2013/m 年/qt]/mq 中国/ns 移民/n 的/ude1 发展/vn 现状/n ，/w 包括/v 移民/n 规模/n 、/w 分布/vi 。/w 在/p 数据/n 基础上/nz ，/w 分析/vn 总结/v 了/ule [2012/m ~/w 2013/m 年/qt]/mq 移民/n 的/ude1 [八/m 大/a]/mq 特点/n 和/cc 六大/n 趋势/n ，/w 并/cc 针对/p [中国/ns 国际/n]/nz 移民/n 发展/vn 中/f 出现/v 的/ude1 问题/n 提出/v 政策/n 建议/n 。/w 
专题/n 篇/q 对/p 近年/t 出现/v 的/ude1 移民/n [热点/n 问题/n]/nz 做/v 了/ule 深入研究/v ，/w 包括/v [五/m 个/q]/mq 主题/n ：/w 国际/n 人才/n 在/p 中国/ns 流动/vn 的/ude1 壁垒/n 与/cc 突破/v ，/w 华人/n 出入境/n 政策/n 的/ude1 背景/n 、/w 现状/n 、/w 不足/an 和/cc 完善/v ，/w 来华/vi 外籍/n 人口/n 的/ude1 发展/vn 现状/n ，/w 东南亚/nsf 华商/nz 的/ude1 [经济/n 实力/n]/nz 与/cc 发展/v 现状/n ，/w 以及/cc 香港/ns 定居/v 的/ude1 路径/n :/w 迁移/v 模式/n 及/cc 移民/n [政策/n 分析/vn]/nz 。/w 
区域/n 篇/q 详细/a 介绍/v 了/ule [2012/m ~/w 2013/m 年/qt]/mq 中国/ns 向/p 不同/a 国家/n 和/cc 地区/n 移民/n 的/ude1 情况/n 。/w 这些/rz 国家/n 和/cc 地区/n 包括/v 了/ule 主要/b 的/ude1 移民/n 国家/n —/w —/w 美国/nsf 、/w 加拿大/nsf 和/cc 澳大利亚/nsf ，/w 也/d 首次/m 研究/vn 了/ule 中国/ns 移民/n 至/p 日本/ns 、/w 欧洲/ns 和/cc 非洲/nsf 的/ude1 情况/n 。/w 研究/v 内容/n 既/c 包含/v 中国/ns 海外/s 移民/n 的/ude1 历史/n ，/w 也/d 包含/v 新时期/nz 海外/s 华商/nz 、/w [劳务/n 输出/vn]/nz 人员/n 等/udeng 移民/n 群体/n 的/ude1 发展/vn 特征/n 与/cc 问题/n 。/w 
中介/n 篇/q [综合/vn 研究/vn]/nz 了/ule 我国/n 移民/n [中介/n 机构/n]/nz 的/ude1 发展/vn 现状/n ，/w 对/p 移民潮/nz 下/f 随之而来/vl 的/ude1 移民/n 风险/n 、/w 黑/a 中介/n 、/w 监管/v 缺失/n 、/w 未来/t 发展/v 方向/n 等/udeng 问题/n 做/v 了/ule 全面分析/v ，/w 还/d 特别/d 对/p 我国/n [789/m 家/q]/mq 因/p 私/ag 出入境/n [中介/n 机构/n]/nz 进行/vn 了/ule 评估/vn 和/cc 排名/vi ，/w 并/cc 选出/v 了/ule 2012~2013/m 年度/n 中国/ns 因/p 私/ag 出入境/n [中介/n 机构/n]/nz [30/m 强/a]/mq 。/w 
作为/p 中国/ns 首/q 个/q 移民/n 蓝皮书/n 系列/n 的/ude1 研究/vn ，/w 中国/ns 与/cc 全球化/v 智库/nz 通过/p 对/p 海内外/s [中国/ns 国际/n]/nz 移民/n 状况/n 的/ude1 分析/vn 与/cc 研究/vn ，/w 目前/t [中国/ns 国际/n]/nz 移民/n 现状/n 呈现/v 出/vf “/w [17/m 大/a]/mq 热点/n ”/w 问题/n 。/w 包括/v “/w 世界/n [国际/n 移民/n]/nz 人口/n 超过/v 2.32亿/m 移民/n 不再/d 是/vshi [零/ng 和/cc 博弈/vn]/nz ”/w 、/w “/w 中国/ns 在/p 海外/s “/w 新/a 移民/n ”/w 阶层/n 出现/v ，/w 移民/n 赤字/n ”/w 现象/n 比较/d 明显/a ”/w 新/a 一轮/mq 海外/s 移民/n 将/d 迎来/v “/w 欧洲/ns 时代/n ”/w 、/w 国际/n 人才/n 在/p 中国/ns “/w 流入/v ”/w “/w 流出/v ”/w 失衡/vi ，/w 人才/n 壁垒/n 有待/v 突破/vn ，/w “/w 教育/v 移民/n ”/w 成为/v 中国/ns 移民/n 的/ude1 新/a 群体/n 等/udeng 。/w 
中国/ns 与/cc 全球化/v 智库/nz 已经/d 在/p 2012年/t 至/p 2013年/t 连续/a 两年/mq 成功/a 编写/v 发布/vn 了/ule 《/w 中国/ns 留学/v 发展/vn 报告/n 》/w 、/w 《/w 中国/ns 海归/nz 发展/v 报告/n 》/w 和/cc 《/w [中国/ns 国际/n]/nz 移民/n 报告/n 》/w 系列/n 国际/n 人才/n 蓝皮书/n 系列/n 。/w 
