人民网/nz 1月22日/t 讯/ng [沙特/ns 政府/nis]/nt 21日/t 宣布/v ，/w 目前/t 在/p 沙特/ns 有/vyou 800多万/m 外籍/n 人员/n ，/w 其中/rz 许多人/nz 非法/b 工作/vn 和/cc 居住/v ，/w 26.7万多人/m 因/p 不/d 合法/a 要/v 被/pbei 驱逐出境/v 。/w 
[沙特/ns 内政部/nis]/nt 昨天/t 在/p 其/rz 网站/n 上/f 宣布/v ，/w “/w 驱逐/v 非法/b 居住/v 和/cc 工作/vn 的/ude1 外籍/n 人员/n 工作/vn 已经/d 开始/v ，/w 此次/rz 涉及/v 人数/n 超过/v 26/m 。/w [7/m 万/d 人/n]/mq ，/w 另外/c ，/w 在/p 全国/n 许多/mq 处理/vn 非法/b 人员/n 集中/v 点/qt 内/f 还有/v 2/m 。/w [1/m 万/d 人/n]/mq 等待/v 被/pbei 遣返/v 回国/vn 。/w ”/w 内政部/nis 还/d 强调/v ，/w “/w 目前/t 安全/an 人员/n 还/d 面临/v 一个/mq 严重/a 问题/n ，/w 即/v 近期/t 偷渡/v 到/v 沙特/ns 的/ude1 10万/m 外籍/n 人员/n ，/w 而/cc 这些/rz 偷渡/v 人员/n 主要/b 是/vshi 从/p 也/d 门/n 越过/v 两国/mq 边界/n 进入/v 沙特/ns 的/ude1 。/w ”/w 
中东/ns “/w 阿拉伯/nsf 新闻网/n ”/w 今天/t 报道/v 说/v ，/w 去年/t 3月/t ，/w 沙特/ns 实施/v 新的/a 规定/n ，/w 外籍/n 人员/n 只能/v 为/p 沙特/ns 担保人/n 打工/vi ，/w 其/rz 配偶/n 不得/vi 谋职/v ，/w 违反者/n 将/d 被/pbei 驱逐出境/v ，/w 并/cc 给/p 了/ule 7个月/t 的/ude1 宽限期/nz ，/w 目的/n 是/vshi 让/v 他们/rr 改变/v “/w 现状/n ”/w 。/w 报道/v 表示/vn ，/w 7个月/t 的/ude1 宽限期/nz 结束/v 后/f ，/w 去年/t 11月3日/t 开始/v ，/w 沙特/ns [有关/vn 当局/n]/nz 开始/v 驱逐/vn 非法/b 劳工/n 。/w [沙特/ns 内政部/nis]/nt 称/v ，/w 去年/t 一年/mq ，/w 约/d 有/vyou 100万/m 非法/b [外籍/n 劳工/n]/nz 自动/d 或/c 被/pbei 驱逐出境/v ，/w 目前/t 在/p 沙特/ns 还有/v 800多万/m 外籍/n 人员/n 。/w （/w 安国章/nr ）/w 
