陈锡文/nr 说/v ，/w 对于/p 粮食/nf 统计/vn ，/w 国际上/nz 和/cc 我国/n 采取/v 了/ule 不同/a 的/ude1 的/ude1 粮食/nf [统计/vn 口径/n]/nz ，/w 国际上/nz 不/d 把/pba 大豆/n 统计/vn 在/p 粮食/nf 范畴/n 里/f ，/w [国际/n 标准/n]/nz 的/ude1 谷物/n 就是/v 小麦/n 、/w 稻谷/nf 和/cc 玉米/nf 。/w 而/cc 中国/ns 的/ude1 粮食/nf [统计/vn 口径/n]/nz ，/w 除了/p 这/rzv [三/m 大/a]/mq 谷物/n 之外/f ，/w 还/d 把/pba 大豆/n 和/cc 薯类/nf 算/v 在/p 粮食/nf 里面/f 。/w 
陈锡文/nr 说/v ：/w “/w 如果/c 除去/v 大豆/n 数量/n ，/w 中国/ns 进口/vn 的/ude1 谷物/n 数量/n 并/cc 不大/d 。/w 前年/t 进口/vn [1398/m 万吨/q]/mq ，/w 去年/t 大概/d [1500/m 万吨/q]/mq 左右/f 。/w 2013年/t 我国/n 粮食/nf 总产量/n 是/vshi 达/v [12000/m 亿斤/nz]/mq 以上/f 。/w 测算/v 一下/mq ，/w 进口/v 谷物/n 不足/an 国内/s 自己/rr 生产/v 谷物/n 的/ude1 2.7%/m ，/w 从/p 这个/rz 角度/n 来讲/uls ，/w 我国/n 谷物/n 基本/a 自给/vi 。/w ”/w 
“/w 按/p 中国人/n 的/ude1 粮食/nf 口径/n ，/w 今后/t 可能/v 应/v 进口/vn 更多/ad 大豆/n 。/w 目前/t 我国/n 一/m 是/vshi 要/v 适度/a 增加/v 进口/vn ，/w 满足/v 各/rz 方面/n 的/ude1 需求/n ；/w 另一方面/c 要/v ‘/w 中国人/n 饭碗/n 主要/b 装/v 中国/ns 粮/n ’/w ，/w 主要/b 装/v 中国/ns 生产/vn 的/ude1 小麦/n 和/cc 大米/nf 。/w 小麦/n 和/cc 大米/nf 从/p 目前/t 的/ude1 情况/n 看/v ，/w [97/m %/w 以上/f]/mq 是/vshi 自己/rr 的/ude1 。/w 今后/t 的/ude1 方针/n 依旧/z 是/vshi 努力/ad 保持/v 小麦/n 和/cc 大米/nf 比较/d 高水平/nz 的/ude1 自给/vn 。/w ”/w 陈锡文/nr 补充/vn 道/qv 。/w 
