人民网/nz 北京/ns 1月22日/t 电/n （/w 记者/nnt 王金雪/nr ）/w [今天/t 上午/t]/nz ，/w [中国/ns 佛教/nz 协会/nis]/nt 、/w [中国/ns 道教/n 协会/nis]/nt 在/p 北京/ns 举行/v [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 通报/v 在/p 全国/n 佛/n 、/w 道教/n 倡导/v 文明/n 敬香/nz 、/w 建设/v 生态/n 寺观/nz 工作/vn 情况/n ，/w 介绍/v 敬香/nz 的/ude1 正确/a 观念/n ，/w 引导/v 社会/n 大众/ntc 文明/n 敬香/nz 。/w 
会议/n 由/p [国家/n 宗教局/nis]/nt [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 刘金光/nr 主持/v 。/w [中国/ns 佛教/nz 协会/nis]/nt [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 明杰/nr 法师/nnt 、/w [中国/ns 道教/n 协会/nis]/nt [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 孟至岭/nr 道长/nnt 分别/d 介绍/v 了/ule 近年来/dl 佛教界/n 和/cc 道教/n 界/n 在/p 开展/v 文明/n 敬香/nz 、/w 建设/v 生态/n 寺观/nz 所/usuo 做/v 的/ude1 努力/ad 和/cc 下/f 一步/mq 工作/vn 打算/v ，/w 并/cc 通过/p 对/p 佛教/nz 、/w 道教/n 有关/v 教义/n 经典/n 的/ude1 阐述/vn ，/w 号召/v 佛教/nz 、/w 道教/n 界/n 自觉/a 抵制/v 烧高香/nz 、/w 烧/vi 天价香/nz 、/w 烧/vi 头柱香/nz 等/udeng 不良/a 风气/n ，/w 积极/ad 引导/v 广大/b 信众/nz 文明/n 敬香/nz ，/w 共同/d 维护/v 寺观/nz 清净/a 庄严/a 的/ude1 和谐/a 气氛/n ，/w 为/p 建设/vn 美丽/a 中国/ns 出/vf 一份/mq 力/n 。/w 
北京/ns 雍和宫/ns 主持/v 胡雪峰/nr 喇嘛/nnd 、/w [西安/ns 八仙宫/nz 管理/vn 委员会/nis]/nt 秦/tg 诚/dg 水道/n 长/a 分别/d 介绍/v 了/ule 开展/v 文明/n 敬香/nz 、/w 建设/v 生态/n 寺观/nz 的/ude1 主要/b 做法/n 和/cc 经验/n 。/w 胡雪峰/nr 喇嘛/nnd 表示/v ，/w 雍和宫/ns 一直/d 倡导/v 信众/nz 文明/n 敬香/nz ，/w 提倡/v 改/v 燃/vg 香/a 为/p 敬香/nz 、/w 献花/vi 、/w 献哈达/nz 等/udeng 方式/n 。/w 自/p 2013年12月10日/t 起/vf 实施/v 免费/vn 赠/v 香/a ，/w 为/p 每位/r 入寺/nz 信众/nz 发放/v 环保/n 短/a 香/a ，/w 同时/c 谢绝/v 外/f 香/a 进入/v 寺院/n 。/w 
