人民网/nz 北京/ns 1月22日/t 电/n （/w 常/d 红/a 、/w 郑青亭/nr ）/w 1月22日/t ，/w 中国/ns 与/cc 全球化/v 智库/nz （/w CCG/x ）/w 及/cc [中国/ns 社会/n 科学院/nis]/nt 共同/d 在/p 京/b 发布/v 的/ude1 《/w 国际/n 人才/n 蓝皮书/n 》/w 指出/v ，/w 中国/ns 成为/v 仅次于/v 墨西哥/nsf 的/ude1 美国/nsf [第二/m 大/a]/mq 海外/s 移民/n 来源/n 国/n ，/w 中国/ns 向/p 美国/nsf 的/ude1 移民/n 现象/n 具有/v 鲜明/a 的/ude1 人才/n 移民/n 特征/n 。/w 
蓝皮书/n 指出/v ，/w 据/p 2010年/t 美国/nsf [人口/n 普查/vn]/nz 资料/n ，/w 美国/nsf 共有/v 华裔/n 居民/n [430/m 万/d 人/n]/mq ，/w 其中/rz 约/d 一半/m 出生于/v [中国/ns 大陆/ns]/nz 及/cc 港澳台/n 地区/n 。/w 另据/nz [美国/nsf 人口/n 普查/vn 局/n]/nt 统计/vn ，/w 2011年/t 居住/v 在/p 美国/nsf 的/ude1 外国/n 出生/vi 移民/n 总数/n 为/p [4037/m ./w 8/m 万/d 人/n]/mq ，/w 其中/rz 出生/vi 在/p [中国/ns 大陆/ns]/nz 及/cc 港澳台/n 地区/n 的/ude1 中国/ns 移民/n 为/p [223/m ./w 1/m 万/d 人/n]/mq ，/w 占/v 全部/m 移民/n 总数/n 的/ude1 5.5%/m ，/w 是/vshi 美国/nsf 最大/gm 的/ude1 亚裔/n 群体/n 。/w 中国/ns 成为/v 仅次于/v 墨西哥/nsf 的/ude1 美国/nsf [第二/m 大/a]/mq 海外/s 移民/n 来源/n 国/n 。/w 
美国/nsf 也/d 是/vshi 中国/ns 海外/s 移民/n 首选/vn 的/ude1 目的/n 国/n 。/w 2012年/t ，/w 中国/ns 获得/v 美国/nsf [永久/b 居留/vn]/nz 签证/n 的/ude1 人数/n 为/p 81784/m 。/w 此/rzs 部分/n 所/usuo 说/v 的/ude1 中国/ns 人均/a 指/v 来自/v [中国/ns 大陆/ns]/nz 的/ude1 [中国/ns 公民/n]/nz 。/w 占/v [永久/b 居留/vn]/nz 签证/n 总数/n 的/ude1 7.9%/m 。/w 其中/rz ，/w [20463/m 人/n]/mq 获得/v 经济/n [移民/n 签证/n]/nz ，/w 占/v [美国/nsf 经济/n]/nz [移民/n 签证/n]/nz 总数/n 的/ude1 14.2%/m 。/w 在/p 经济/n 移民/n 中/f ，/w [6124/m 人/n]/mq 获得/v 有条件/nz [投资/vn 移民/n]/nz “/w 绿卡/n ”/w ，/w 占/v 当年/t 美国/nsf 发放/v 的/ude1 有条件/nz [投资/vn 移民/n]/nz “/w 绿卡/n ”/w 总数/n 的/ude1 80.1%/m 。/w [美国/nsf 移民/n]/nz 和/cc 公民/n 服务局/nis 发布/v 的/ude1 [数据/n 显示/v]/nz ，/w 在/p 2013年/t 美国/nsf 颁发/v 的/ude1 投资/vn [移民/n 签证/n]/nz 中/f ，/w 中国人/n 占/v 了/ule [3/m //w 4/m 以上/f]/mq 。/w 
同时/c ，/w 赴/v 美/b 留学/v 人数/n 和/cc 获得/v H/x -/w [1/m B/x]/mq 临时/b 工作/vn 签证/n 的/ude1 人数/n 以/p 每年/r [20/m %/w 左右/f]/mq 的/ude1 速度/n 增加/v 。/w 2011年/t 以来/f ，/w 中国/ns 已经/d 成为/v 美国/nsf 国际/n 留学生/n [第一/m 大/a]/mq 来源/n 国/n ，/w 2012~2013/m 年度/n ，/w 来自/v 中国/ns 的/ude1 留学生/n 达/v [235597/m 人/n]/mq ，/w 占/v 美国/nsf 国际/n 留学生/n 总数/n 的/ude1 28.7%/m ，/w 比/p 上/f 一年/mq 增加/v 21.4%/m 。/w 2012年/t ，/w 获得/v 美国/nsf H/x -/w [1/m B/x]/mq 临时/b 工作/vn 签证/n 的/ude1 人数/n 达/v [23787/m 人/n]/mq ，/w 比/p 2011年/t 多/a [3937/m 人/n]/mq ，/w 增加/v 了/ule 19.8%/m 。/w 
蓝皮书/n 主编/v 、/w 中国/ns 与/cc 全球化/v 智库/nz 主任/nnt 王辉耀/nr 表示/v ，/w 中国/ns 向/p 美国/nsf 的/ude1 移民/n 现象/n 具有/v 鲜明/a 的/ude1 人才/n 移民/n 特征/n ：/w 一/m 是/vshi 新/a 移民/n 比例/n 高/a 。/w 根据/p 2010年/t 美国/nsf 社区/n [调查/vn 报告/n]/nz ，/w 截至/v 2010年/t ，/w 在/p 接受/v 调查/vn 的/ude1 [180/m 万名/q]/mq 华人/n 华裔/n 中/f ，/w 有/vyou 40.8%/m 是/vshi 2000年/t 及/cc 以后/f 进入/v 美国/nsf 的/ude1 ，/w 高于/v 美国/nsf 34.7%/m 的/ude1 整体/n 水平/n ；/w 
二/m 是/vshi 合法/a 移民/n 比例/n 较高/ad 。/w 根据/p 2010年/t 美国/nsf 社区/n [调查/vn 报告/n]/nz ，/w 在/p 2010年/t ，/w 只有/c 大约/d 1%/m 的/ude1 [非法/b 移民/n]/nz 来自/v 中国/ns ，/w 约/d [13/m 万/d 人/n]/mq ，/w 约/d 占/v 在/p 美/b 华裔/n 人口/n 的/ude1 7%/m ；/w 相比之下/vl ，/w 墨西哥/nsf 向/p 美国/nsf [非法/b 移民/n]/nz 的/ude1 比例/n 高达/v 50%/m ；/w 
三/m 是/vshi 学历/n 层次/n 较高/ad 。/w 2010年/t ，/w 45.4%/m 的/ude1 [25/m 岁/qt]/mq 以上/f 在/p 美/b 华裔/n 拥有/v [学士/nnt 学位/n]/nz ，/w 而/cc 本土/n 人口/n 这/rzv 一/m 比例/n 仅有/nz 28.5%/m ，/w 在/p 美国/nsf 整体/n 外国/n 出生/vi 的/ude1 人口/n 中/f ，/w 这/rzv 一/m 比例/n 也/d 仅/d 为/p 27.1%/m ；/w 26.1%/m 的/ude1 华裔/n 拥有/v 硕士/nnt 及/cc [以上/f 学历/n]/nz ，/w 而/cc 美国/nsf 本土/n 人口/n 仅有/nz 10.3%/m ，/w 美国/nsf 整体/n 外国/n 出生/vi 人口/n 的/ude1 这/rzv 一/m 比例/n 为/p 11.1%/m ；/w 
四/m 是/vshi 职业/n 地位/n 高/a 及/cc 生活/vn 境遇/n 较好/d 。/w 据/p [美国/nsf 人口/n 普查/vn 局/n]/nt 统计/vn ，/w 外国/n 移民/n 在/p 美国/nsf 从事/vi 各种/rz 行业/n ，/w 其中/rz 35.9%/m 从事/vi 工程/n 工作/vn ；/w 17.9%/m 从事/vi 与/cc 电脑/n 、/w 数学/n 、/w 统计/vn 有关/vn 的/ude1 工作/vn ；/w 16%/m 从事/vi 与/cc 生物/n 、/w 农业/n 、/w [环境/n 科学/n]/nz 有关/vn 的/ude1 工作/vn ；/w 16.3%/m 从事/vi 物理/n 及/cc 相关/vn 科学/n 方面/n 的/ude1 工作/vn ；/w 10%/m 从事/vi 社会科学/n 方面/n 的/ude1 工作/vn 。/w 
