人民网/nz 曼谷/nsf 1月22日/t 电/n （/w 记者/nnt 于景浩/nr ）/w [中国/ns 驻/v 泰国/nsf 大使馆/nis]/nt 22日/t 发布/v 安全/an 警示/vn ，/w 提示/v [中国/ns 公民/n]/nz 留意/v 来/vf 泰/b [安全/an 风险/n]/nz 。/w 使馆/nis 安全/an 警示/vn 如下/vi ：/w 
1月21日/t ，/w 泰国/nsf 看守政府/nz 宣布/v ，/w 自/p 22日零时/t 起/vf 在/p 曼谷/nsf 及其/cc 周边/n 地区/n 实施/v 《/w [紧急状态/n 法/n]/nz 》/w 管制/vn ，/w 为期/vi [60/m 天/qt]/mq 。/w 
自/p 1月13日/t 泰国/nsf 反对派/n 发起/v “/w 封/q 城/n ”/w 运动/vn 以来/f ，/w 曼谷/nsf 已/d 发生/v 数/n 起/vf [暴力/n 事件/n]/nz ，/w 造成/v [人员/n 伤亡/vn]/nz 。/w 根据/p 《/w [紧急状态/n 法/n]/nz 》/w ，/w 泰/b [相关/vn 部门/n]/nz 可/v 在/p 法令/n 实施/v 区域/n 采取/v 控制/vn 局势/n 的/ude1 措施/n 。/w 
鉴于/p 上述/b ，/w 为/p 避免/v 不测/vn ，/w [中国/ns 驻/v 泰/b 大使馆/nis]/nt 提醒/v 拟/v 来/vf 泰/b 的/ude1 [中国/ns 公民/n]/nz ，/w 审慎/a 选择/v 前往/v 曼谷/nsf 及/cc 周边/n 地区/n 。/w 密切/ad 关注/v 局势/n 发展/vn ，/w 采取/v 必要/a 安全措施/gi ，/w 确保/v 自身/rr 安全/an ，/w 避免/v 前往/v [政治/n 集会/vn]/nz 区域/n 。/w 如/v 遇/v [安全/an 问题/n]/nz ，/w 可/v 联络/vn [中国/ns 驻/v 泰国/nsf 大使馆/nis]/nt ，/w 电话/n ：/w 0854833327/m 。/w 
