人民网/nz 北京/ns 1月22日/t 电/n （/w 常/d 红/a 、/w 郑青亭/nr ）/w 1月22日/t ，/w 中国/ns 与/cc 全球化/v 智库/nz （/w CCG/x ）/w 及/cc [中国/ns 社会/n 科学院/nis]/nt 共同/d 在/p 京/b 发布/v 的/ude1 《/w 国际/n 人才/n 蓝皮书/n 》/w 指出/v ，/w 目前/t ，/w 中国/ns 是/vshi 加拿大/nsf 最大/gm 的/ude1 [国际/n 移民/n]/nz 来源/n 国/n ，/w 也/d 是/vshi 加拿大/nsf 最大/gm 的/ude1 国际/n 留学生/n 来源/n 国/n 。/w 
1996年/t [加拿大/nsf 政府/nis]/nt 全面/ad 开放/v [中国/ns 大陆/ns]/nz 的/ude1 独立/a 移民/n 申请/v 以来/f ，/w 中国/ns [移民/n 加拿大/nsf]/nz 的/ude1 数量/n 每年/r 在/p [5/m 千人/q]/mq 至/p [1/m 万/d 人/n]/mq 之间/f ，/w 1996年/t 上升/vi 到/v [1/m ./w 75/m 万/d 人/n]/mq ，/w 2005年/t 上升/vi 到/v [4/m ./w 22/m 万/d 人/n]/mq ，/w 中国/ns 成为/v 加拿大/nsf 最大/gm 的/ude1 [国际/n 移民/n]/nz 来源/n 国/n 。/w 
同时/c 近/a 四年/t ，/w 中国/ns 是/vshi 加拿大/nsf 最大/gm 的/ude1 国际/n 留学生/n 来源/n 国/n ，/w 2012年/t 赴/v 加拿大/nsf 留学/v 的/ude1 学生/nnt 达到/v [25/m ,/w 346/m 人/n]/mq ，/w 在/p 加拿大/nsf 留学/v 的/ude1 中国/ns 学生/nnt 总数/n 达到/v [80/m ,/w 638/m 人/n]/mq 。/w 
获准/v 在/p 加拿大/nsf 工作/vn 的/ude1 劳工/n 数量/n 也/d 不断/d 增加/v ，/w 2012年/t 来自/v 中国/ns 的/ude1 劳工/n 总数/n 为/p [15/m ,/w 034/m 人/n]/mq ，/w 当年/t 新增/v 劳工/n 数量/n 为/p [2/m ,/w 929/m 人/n]/mq 。/w 
2012年/t ，/w 加拿大/nsf 向/p 中国人/n 签发/v 了/ule [23/m ./w 5/m 万/d 张/q]/mq [旅游/vn 签证/n]/nz ，/w 也/d 创/v 历史/n 新高/n ，/w 随着/p 旅游/vn 、/w 短期/b 商务/n 以及/cc 留学生/n 的/ude1 增加/vn ，/w 未来/t [移民/n 加拿大/nsf]/nz 的/ude1 中国人/n 将/d 持续/vd 上升/vi 。/w 
