人民网/nz 伦敦/nsf 1月22日/t 电/n （/w 记者/nnt 黄培昭/nr ）/w 英国/ns [48/m 家/q]/mq 集团/nis 俱乐部/nis [当地/s 时间/n]/nz 21日/t 晚/tg 在/p 伦敦/nsf 举办/v 春节/t 晚宴/n ，/w 来自/v 中/f 英/b 双方/n 的/ude1 500多名/m 嘉宾/n 应邀出席/v 。/w 中国/ns 驻/v 英国/ns 大使/nnt 刘晓明/nr 在/p 晚宴/n 上/f 发表/v [主旨/n 演讲/vn]/nz ，/w 宣读/v 了/ule [中国/ns 国务院/nt]/nt 总理/nnt 李克强/nr 专程/d 向/p 斯蒂芬/nrf ?/w 佩里/nrf 主席/nnt 发来/v 的/ude1 贺信/n ，/w 并/cc 盛赞/v [48/m 家/q]/mq 集团/nis 俱乐部/nis 成立/vi 60/m 年间/n 为/p 促进/v 中/f 英/b [两国/mq 关系/n]/nz 所/usuo 做出/v 的/ude1 贡献/n 。/w 演讲/vn 全文/n 如下/vi ：/w 
很/d 高兴/a 出席/v [48/m 家/q]/mq 集团/nis 俱乐部/nis 举办/v 的/ude1 春节/t 晚宴/n ，/w 与/cc 大家/rr 共同/d 迎接/v 中国/ns 农历/n 新春佳节/nz 的/ude1 到来/vn 。/w 
这/rzv 是/vshi 我/rr [第/m 4/m 次/qv]/mq 参加/v [48/m 家/q]/mq 集团/nis 俱乐部/nis 举办/v 的/ude1 春节/t 晚宴/n 。/w 和/cc 往/p 年/qt 相比/vi ，/w 今年/t 别/d 有/vyou 一番/mq 意义/n ，/w 因为/c 今年/t 是/vshi [48/m 家/q]/mq 集团/nis 成立/vi [60/m 周年/q]/mq 。/w 如同/v [古代/t 巴比伦/nsf]/nz 人/n 在/p 计算/v 时间/n 时/ng 采用/v 六十进制/gm 一样/uyy ，/w [中国/ns 传统/n 历法/n]/nz 也/d 以/p 60年/t 为/p 一个/mq 循环/vn 。/w 因此/c 60年/t 一个/mq 甲子/m 在/p 中国/ns 具有/v 特殊/a 的/ude1 含义/n ，/w 它/rr 象征/n 着/uzhe 前/f 一个/mq 历史/n 阶段/n 的/ude1 结束/vn 和/cc 新的/a 征程/n 事业/n 的/ude1 开始/vn ，/w 意味着/v 承前启后/bl ，/w 继往开来/vl 。/w 
为了/p 庆祝/v 这个/rz 具有/v [历史/n 意义/n]/nz 的/ude1 [周年/q 纪念/v]/nz ，/w [中国/ns 国务院/nt]/nt 总理/nnt 李克强/nr 专程/d 向/p 斯蒂芬/nrf ?/w 佩里/nrf 主席/nnt 发来/v 了/ule 贺信/n 。/w 李/ng 总理/nnt 在/p 贺信/n 中/f 说/v ：/w 
六十年前/t ，/w 杰克/nrf ?/w 佩里/nrf 先生/n 等/udeng 老一辈/n “/w 破冰者/nz ”/w 以/p 非凡/z 勇气/n 和/cc 远见卓识/n 冲破/v 重重/z 藩篱/n ，/w 开创/v 了/ule 中/f 英/b 乃至/c 中国/ns 同/p [西方/ns 国家/n]/nz 经贸/b 往来/vn 之/uzhi 先河/n 。/w 此/rzs 后/f ，/w 两国/mq 一代/n 又/d 一代人/n 在/p “/w 破冰者/nz ”/w 精神/n 的/ude1 激励/vn 和/cc 指引/vn 下/f ，/w 积极/ad 投身/v 中/f 英/b [经贸/b 合作/vn]/nz 与/cc 人文/n 交流/vn ，/w 有力/a 促进/v 了/ule 中/f 英/b 关系/n 的/ude1 发展/vn 。/w 
[二/m O/x]/mq 一一年初/t 我/rr 访问/v 英国/ns 期间/f ，/w 曾经/d 同/p “/w 青年/n 破冰者/nz ”/w 见面/vi 。/w 他们/rr 的/ude1 朝气/n 与/cc 活力/n ，/w 以及/cc 致力于/v 增进/v 对/p 华/b 了解/v 、/w 加强/v 中/f 英/b 合作/vn 的/ude1 决心/n ，/w 给/p 我/rr 留下/v 了/ule 深刻/a 印象/n 。/w 
今年/t 也/d 是/vshi 中/f 英/b 建立/v [全面/ad 战略/n 伙伴/n 关系/n]/nz [十/m 周年/q]/mq 。/w 在/p 包括/v [四/m 十八/m 家/q]/mq 集团/nis 俱乐部/nis 在/p 内/f 的/ude1 两国/mq [各界/rz 人士/n]/nz 共同/d 支持/v 下/f ，/w 中/f 英/b 关系/n 取得/v 可喜/a 进展/vn 。/w 前/f 不久/d ，/w 我/rr 同/p 卡梅伦/nrf 首相/nnt 在/p 北京/ns 成功/a 会晤/vn ，/w 就/d 推进/vi [两国/mq 关系/n]/nz 、/w 拓展/v 务实/vn 合作/vn 达成/v 许多/mq 共识/n ，/w 一致/a 同意/v 进一步/d 增进/v [政治/n 互信/v]/nz 、/w 扩大/v 人文/n 交流/vn ，/w 将/d 核电/n 、/w 高铁/nz 、/w 金融/n 、/w 高科技/n 等/udeng 作为/p 两国/mq 合作/vn 的/ude1 重点/n 领域/n ，/w 相信/v 这/rzv 将/d 为/p 中/f 英/b 关系/n 长期/d 健康/a 发展/vn 提供/v 有力/a 支撑/v 。/w 中/f 英/b 携手/vd 将/d 给/p [两国/mq 人民/n]/nz 带来/v 福祉/n ，/w 为/p 世界/n [和平/n 与/cc 发展/vn]/nz 作出/v 应有/vn 贡献/n 。/w 
[48/m 家/q]/mq 集团/nis 俱乐部/nis 60年/t 的/ude1 历史/n ，/w 在/p 中/f 英/b 关系/n 的/ude1 交往/vn 史上/d 尽管/c 不算/v 太/d 长/a ，/w 但/c 无疑/d 是/vshi 最/d 精彩/a 的/ude1 60年/t 。/w [六/m 十年/mq]/mq 里/f ，/w [48/m 家/q]/mq 集团/nis 俱乐部/nis 及其/cc 前身/n “/w [48/m 家/q]/mq 集团/nis ”/w ，/w 见证/n 了/ule 中/f 英/b 建立/v 代办/vn 级/q [外交/n 关系/n]/nz 、/w 升格/vi 为/p 大使级/b 关系/n ，/w 目睹/v 了/ule 中/f 英/b 两国/mq 解决/v 香港/ns 问题/n 和/cc 建立/v [全面/ad 战略/n 伙伴/n 关系/n]/nz ，/w 参与/v 了/ule 中/f 英/b 在/p 政治/n 、/w 经贸/b 、/w 文化/n 、/w 教育/vn 等/udeng 领域/n 全方位/n 的/ude1 交流/vn 与/cc 合作/vn 。/w [六/m 十年/mq]/mq 里/f ，/w 你们/rr 经历/n 了/ule 中/f 英/b 关系/n 的/ude1 风风雨雨/n ，/w 也/d 迎来/v 了/ule [两国/mq 关系/n]/nz 的/ude1 艳阳/n 高照/nr 。/w 
莎士比亚/nrf 说/v ，/w “/w 过去/vf 只是/d 序幕/n 。/w ”/w 当前/t ，/w 中/f 英/b 关系/n 正/d 处在/v 新的/a 起点/n 上/f ，/w 正/d 面临/v 前所未有/vl 的/ude1 良好/a 机遇/n 和/cc [有利/a 条件/n]/nz 。/w 去年/t ，/w 中/f 英/b [双边/n 贸易/vn]/nz 额/n 再/d 创/v 历史/n 新高/n ，/w 突破/v [700/m 亿/m 美元/q]/mq ；/w 近两年/qt 来/vf ，/w 中国/ns 对/p 英/b 投资/vn 达到/v [130/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 超过/v 过去/vn 30年/t 的/ude1 总和/n 。/w 今/tg 年初/t ，/w 中/f 英/b [经贸/b 合作/vn]/nz [喜事/n 连连/d]/nz ：/w 中国/ns 对/p 英/b 投资/vn 又/d 有/vyou 大手笔/n ，/w [合同/n 金额/n]/nz 近/a [10/m 亿/m 英镑/q]/mq ；/w 首/q 支/q 人民币/n [合格/vi 境外/s 机构/n 投资者/nnd]/nz （/w RQFII/x ）/w 基金/n 在/p 伦敦/nsf 证交所/n 发起/v ；/w 中国银行/ntcb 伦敦/nsf 分行/n 成功/a 在/p 英/b 发行/v [25/m 亿元/q]/mq [人民币/n 债券/n]/nz ，/w 创下/v 单/b 笔/n 纪录/n 。/w 英/b 中/f 贸/vg 协/vg 举办/v 盛况空前/vl 的/ude1 中国/ns 商业/n 大会/n ,/w 《/w [金融/n 时报/n]/nz 》/w 称/v 这/rzv 简直/d 就是/v 英国/ns 企业/n 进军/v 中国/ns 的/ude1 “/w 誓师大会/n ”/w 。/w 
中/f 英/b 间/f 的/ude1 合作/vn 不仅仅/d 在/p 经贸/b 领域/n ，/w 两国/mq 人文/n 交流/vn 同样/d 深入/ad 发展/vn 。/w 同样/d 是/vshi 今/tg 年初/t 短短/z 二十余天/m ，/w 首届/b “/w 中/f 英/b 媒体/n 论坛/n ”/w 在/p 伦敦/nsf 举行/v ；/w 中国/ns 经典/n 舞剧/n 《/w [丝/n 路/n 花雨/nz]/nz 》/w 在/p 伦敦/nsf 上演/v 。/w 在/p 中国/ns 网友/n 的/ude1 “/w 集体/n 催促/v ”/w 和/cc 英国/ns 首相/nnt 卡梅伦/nrf 的/ude1 “/w 答应/v 帮忙/vn ”/w 下/f ，/w 《/w [神探/nz 夏洛克/nrf]/nz 》/w [第三/m 季/ng]/mq 终于/d “/w 千呼万唤/vl 才/d 出来/vf ”/w ，/w 于/p 今年/t 元旦/t 晚/tg 在/p BBC/x 首播/v ，/w 并且/c 在/p 中国/ns 的/ude1 优酷/n 等/udeng 网站/n 同步/vd 上映/v 并/cc 配/v [中文/nz 字幕/n]/nz ，/w 令/v 众多/a 中国/ns “/w 福/n 迷/v ”/w 大/a 呼/v 过瘾/a 。/w 这/rzv 是/vshi 英/b 剧/n 首次/m 在/p 中国/ns 同步/vd 直播/vn 。/w 中/f 英/b 人文/n 交流/vn 增进/v 了/ule 两国/mq 民众/n 间/f 的/ude1 [相互/d 理解/v]/nz ，/w 为/p [两国/mq 关系/n]/nz 发展/vn 奠定/v 了/ule 更加/d 坚实/a 的/ude1 民意/n 和/cc 社会/n 基础/n 。/w 
再/d 过/uguo 几天/mq ，/w 中国/ns 农历/n 马/n 年/qt 即将/d 到来/vi 。/w 中国/ns 成语/n 中/f 有/vyou 许多/mq 含有/v 马/n 的/ude1 吉祥语/nz 。/w 我/rr 祝愿/v 在座/vi 的/ude1 朋友们/nz ，/w 特别/d 是/vshi 企业家/nnt 们/k ，/w “/w 一马当先/dl ”/w ，/w 抓住/v 中/f 英/b 合作/vn 的/ude1 商机/n ，/w “/w 快马加鞭/nz ”/w ，/w 捷足先登/vl ，/w “/w 马到成功/vl ”/w 。/w 我/rr 也/d [衷心/d 希望/v]/nz [48/m 家/q]/mq 集团/nis 俱乐部/nis “/w 老骥伏枥/bl ，/w 志在千里/vl ”/w ，/w 在/p 新时期/nz 为/p 中/f 英/b 关系/n 谱写/v 友谊/n 和/cc 合作/v 新篇章/n 。/w 
最后/f ，/w 祝/v 所有/b 在座/vi 的/ude1 朋友们/nz 马/n 年/qt 吉祥/n ！/w 马到成功/vl ！/w 
