人民网/nz 北京/ns 1月22日/t 电/n （/w 记者/nnt 仝宗莉/nr ）/w 据/p [中央/n 纪委/nnt 监察部/nis]/nt 网站/n 消息/n ，/w 日前/t ，/w [安徽省/ns 马鞍山市/ns 纪委/nnt]/nt 对/p [市/n 发改委/nis]/nt 副主任/nnt 、/w 市/n 铁路/n 建设/vn 协调/v [领导/n 小组/nis 办公室/nis]/nt 主任/nnt 曹琰/nr 严重/a 违纪/vn 问题/n [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 因/p 曹琰/nr 涉嫌/v 犯罪/vn ，/w 已/d 被/pbei 移送/v 司法机关/nz 处理/vn 。/w 市委/nis 决定/v 免去/v 其/rz 职务/n 。/w 
