人民网/nz 北京/ns 1月22日/t 电/n （/w 乔雪峰/nr 谭翀/nr ）/w 近日/t ，/w 《/w [中共中央/nt 国务院/nt]/nt 关于/p 全面/ad 深化/v [农村/n 改革/vn]/nz 加快/v 推进/vn [农业/n 现代化/vn]/nz 的/ude1 [若干/m 意见/n]/nz 》/w 正式/ad 对外/vn 发表/v ，/w 引发/v 舆论/n 广泛/a 关注/v ，/w 这/rzv 是/vshi [中共中央/nt 国务院/nt]/nt 连续/a 发布/v 的/ude1 [第/m 11/m 个/q]/mq 指导/vn “/w 三/m 农/ng ”/w 工作/vn 的/ude1 [中央/n 一号/mq 文件/n]/nz ，/w [中央/n 农村/n 工作/vn 领导/n 小组/nis 办公室/nis]/nt 副主任/nnt 唐仁健/nr 在/p 国新办/nz 发布/v 会上/n 表示/v ，/w 今年/t 中央/n [1/m 号/q]/mq 文件/n 一个/mq 比较/d 突出/a 的/ude1 亮点/n 就是/v 提出/v 要/v 让/v 过度/d 开发/vn 的/ude1 [农业/n 资源/n]/nz 得到/v 休养生息/vl 。/w 
唐仁健/nr 指出/v ，/w 采取/v [两/q 大/a]/mq 措施/n 来/vf 加以/vx 缓解/v 过度/d 开发/v [农业/n 资源/n]/nz ：/w 
一/m 是/vshi 对/p 下/f 一步/mq 该/rz 改/v 种/q 的/ude1 就/d 改/v 种/q ，/w 主要/b 是/vshi 指/v 对/p 土地/n 的/ude1 [重金属/n 污染/vn]/nz 、/w 化肥/n 农药/n 的/ude1 过度/d 使用/v 的/ude1 土地/n ，/w 优先/vd 解决/v [重金属/n 污染/vn]/nz 过重/v 的/ude1 情况/n ，/w 主要/b 是/vshi 在/p 南方/s 的/ude1 一些/mq 稻米/n 的/ude1 产区/n ，/w 要/v 适当/a 改/v 种/q 。/w 
二/m 是/vshi 该/rz [退耕/nz 还/d 林/ng]/nz 的/ude1 ，/w 比如/v 现在/t 还有/v 很多/m 陡坡/n 地/ude2 ，/w 超过/v [25/m 度/qv]/mq 的/ude1 就要/d 退耕/nz 。/w 对于/p [华北/ns 地区/n]/nz 地下水/n 下降/vi 过猛/nz 的/ude1 所谓/vn “/w 漏斗/n 区/n ”/w ，/w 很多/m 地方/n 比如/v 北京/ns 和/cc 华北/ns ，/w 比/p 30年前/t 的/ude1 地下水位/gg ，/w 低/a 的/ude1 地方/n 都/d 低/a 到/v [30/m 米/q]/mq 、/w [40/m 米/q]/mq 、/w [50/m 米/q]/mq ，/w 对/p 这样/rzv 的/ude1 地区/n ，/w 要/v 采取/v 综合治理/vl 。/w 
