人民网/nz 北京/ns 1月22日/t 电/n （/w 记者/nnt 乔雪峰/nr ）/w 记者/nnt 从/p [交通/n 运输/vn 部/q]/nz 获悉/v ，/w 春运/n 第七日/t ，/w 1月22日/t 全国/n 道路/n 共/d 发送/v 旅客/n [8973/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 比/p [去年/t 同期/f]/nz 增长/v 4.9%/m ；/w [水路/n 运输/vn]/nz 投入/v 运力/n [11876/m 艘/q]/mq 、/w 59.3万/m 客位/n ，/w 共计/v 运送/vn 旅客/n [97/m ./w 8/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 春运/n 期间/f ，/w 除/p 主动/ad 发布/v 出行/vn 信息/n 外/f ，/w [交通/n 运输/vn]/nz 部门/n 还/d 利用/v 微博/n 、/w 微信/nz 、/w [热线/n 电话/n]/nz 等/udeng 方式/n 与/cc 旅客/n 进行/vn 互动/vn ，/w 为/p 其/rz 提供/v [贴心/a 服务/vn]/nz 。/w 
[江西省/ns 赣州/ns 汽车/n 客运站/nis]/nt 日前/t 开通/v 微信/nz 公众/n 平台/n ，/w 提供/v 班次/n 查询/v 、/w 代理/vn 购票/v 、/w 新/a 开/v 班次/n 通告/n 以及/cc 旅客/n 须知/n 等/udeng 信息/n 。/w 微信/nz 用户/n 可/v 搜索/vn [赣州/ns 客运站/nis]/nt 微/ag 信号/n —/w —/w “/w [赣州/ns 客运站/nis]/nt ”/w 或/c 扫描/v 企业/n 微信/nz 二维码/nz ，/w 关注/v [赣州/ns 客运站/nis]/nt 微信/nz 公众/n 平台/n ，/w 咨询/v 信息/n 、/w 参与/v [线/n 上/f 活动/vn]/nz 。/w [赣州/ns 客运站/nis]/nt 还/d 在/p 其/rz 官网/n （/w www/x ./w gzqcz/x ./w com/x ）/w 提供/v [24/m 小时/n]/mq 客运/n 班次/n 查询/v ，/w 方便/a 旅客/n 出行/vi 。/w 
全国/n 统一/vn 的/ude1 [交通/n 运输/vn]/nz 服务/vn 监督/v 电话/n （/w 12328/m ）/w 的/ude1 陆续/d 开通/v ，/w 为/p [群众/n 监督/vn]/nz 、/w 咨询/v [交通/n 运输/vn]/nz 服务/vn 提供/v 了/ule 渠道/n 。/w 此外/c ，/w 一些/mq 特色/n 的/ude1 服务/vn 电话/n ，/w 也/d 让/v 旅途/n 更/d 舒心/a 。/w 贵阳市/ns [交通/n 运输/vn]/nz 部门/n 设立/v 了/ule 春运/n 服务/v 专线/n 9610097/m ，/w 为/p 农民工/nnd 返乡/vi 提供/v 票务/n 查询/v 、/w 困难/an 救助/vn 等/udeng 服务/vn 。/w 安徽省/ns 开通/v 高速公路/n 统一/vn 救援/vn 服务/v 热线/n 12122/m ，/w 统一/vn 受理/v 全省/n 高速公路/n 路况/n 咨询/vn 、/w 报警/vn 求助/v 、/w [应急/vn 救援/vn]/nz 、/w 投诉/v 建议/n 等/udeng 。/w 
据/p [交通/n 运输/vn 部/q 路网/n 中心/nis]/nt 监测/vn 显示/v ，/w 今日/t 我国/n [西南/ns 地区/n]/nz 部分/n 高速/b 路段/n 由于/p 天气/n 原因/n 暂时/d 封闭/v ，/w 截至/v 11时/t 已/d 全部/m 恢复/v 通行/vn 。/w 受到影响/v 的/ude1 路段/n 有/vyou ：/w 四川/ns 境内/s [沪/b 蓉/ng 高速/b]/nz 、/w 包茂/nr 高速/b 、/w 兰海/nz 高速/b 、/w 成都/ns 绕城/nz 高速/b 、/w 成渝/nr 环线/n 高速/b ，/w 重庆/ns 境内/s [重庆/ns 绕城/nz 高速/b]/nz 、/w [沿江/nz 高速/b]/nz ，/w 云南/ns 境内/s [杭/b 瑞/b 高速/b]/nz 。/w 另外/c ，/w 由于/p 路基/n 塌方/vi ，/w 四川省/ns 境内/s 省道/n [215/m 线/n]/mq [甘孜/ns 藏族/nz 自治州/n]/ns 九龙县/ns 石门坎/ns 段/q 双向/b 封闭/v ，/w 经过/p 抢修/vn ，/w 今日/t 14时/t 已/d 恢复/v 通行/vn 。/w 
据/p 今日/t 9时/t [中央/n 气象台/nis]/nt [气象/n 预报/vn]/nz ，/w 1月23日/t ，/w 西藏/ns [局部/n 地区/n]/nz 将/d 有/vyou 大/a 到/v 暴雪/nz ，/w 国道/n [219/m 线/n]/mq 和/cc 国道/n [318/m 线/n]/mq 西藏/ns 境内/s 路段/n 可能会/nz 受到影响/v 。/w 今日/t 14时/t 至/p 明日/t 14时/t ，/w 新疆/ns 北部/f 、/w 西藏/ns 西部/f 等/udeng 地/ude2 将/d 有/vyou 小到中雪/n 。/w 上述/b 降雪/vi 区域/n 对/p 春运/n 影响/vn 较小/d ，/w 全国/n 大部/n 公路/n 将/d 正常/a 运行/vn 。/w 
