人民网/nz 北京/ns 1月22日/t 电/n （/w 曾/d 亮/vi ）/w 奇虎/nz 360/m 今天/t 宣布/v ，/w 公司/nis 董事/nnt 涂鸿川/nr 因/p 个人/n 原因/n 从/p 董事会/nis 离职/vi ，/w 立即/d 生效/vi ；/w [另一/m 名/q]/mq 董事/nnt 李曙君/nr 因/p 个人/n 原因/n 向/p 董事会/nis 提交/v 辞呈/n ，/w 将/d 在/p 5月1日/t 该/rz 公司/nis 提交/v 20/m -/w F/x 文件/n 后/f 辞职/vi 。/w 此外/c ，/w 银/ng 湖/n [投资/vn 集团/nis]/nt 董事/nnt 总经理/nnt 陈恂/nr 被/pbei 任命/v 为/p 奇虎/nz 360/m [独立/a 董事/nnt]/nnt ，/w 接替/v 涂鸿川/nr 担任/v 提名/vn 与/cc 治理/v 委员会/nis 主席/nnt ，/w 并/cc 加入/v 公司/nis [薪酬/n 委员会/nis]/nt 和/cc [审计/vn 委员会/nis]/nz ，/w 任命/v 即刻/d 生效/vi 。/w 
奇虎/nz 360/m 还/d 任命/v 陈文江/nr 为/p 公司/nis [审计/vn 委员会/nis]/nz 主席/nnt ，/w 任命/v 将/d 于/p 2014年5月1日/t 生效/vi 。/w 陈文江/nr 目前/t 是/vshi 奇虎/nz 360/m [审计/vn 委员会/nis]/nz 成员/nnt 。/w 
据悉/v ，/w 陈恂/nr 于/p 2008年/t 加入/v 银/ng 湖/n ，/w 目前/t 任/v 该/rz 公司/nis 董事/nnt 总经理/nnt 。/w 在/p 加入/v 银/ng 湖/n 前/f ，/w 他/rr 曾/d 在/p 半导体/n 公司/nis ASML/x 任/v 高级/a 副总裁/nnt ，/w 并/cc 在/p 高/a 管/v 委员会/nis 中/f 任职/v 。/w 
陈恂/nr 之前/f 还/d 曾/d 担任/v [摩根/nrf 大通/ns]/nz 高级/a 副总裁/nnt ，/w 负责/v 协调/vn [电子/n 行业/n]/nz 的/ude1 研究/vn ，/w 进行/vn 过/uguo 很多/m 科技/n 领域/n 的/ude1 投资/vn 研究/vn 。/w 他/rr 曾/d 在/p [北京大学/ntu 物理系/nit]/nt 就读/vi ，/w 并/cc 获得/v 了/ule [斯坦福/nrf 大学/nis]/ntu [电子/n 工程学/n]/nz [博士/nnt 学位/n]/nz 。/w 
