人民网/nz 北京/ns 1月22日/t 电/n （/w 周素雅/nr 谭翀/nr ）/w 今日/t ，/w 国新办/nz 就/d 全面/ad 深化/v [农村/n 改革/vn]/nz 、/w 加快/v 推进/vn [农业/n 现代化/vn]/nz 召开/v [新闻/n 发布会/n]/nz 。/w 会上/n ，/w [中央/n 农村/n 工作/vn 领导/n 小组/nis]/nt 副组长/nnt 、/w 办公室/nis 主任/nnt 陈锡文/nr 表示/v ，/w 目标/n 价格/n 的/ude1 制定/vn ，/w 会/v 考虑/vn 农民/nnt 利益/n ，/w 考虑/v 农民/nnt [生产/vn 成本/n]/nz 能/v 不能/v 补偿/vn ，/w 农民/nnt 从事/vi [农业/n 生产/vn]/nz 能/v 不能/v 有/vyou 合理/a 利润/n ，/w 但/c 更多/ad 的/ude1 是/vshi 要/v 考虑/vn 市场/n 的/ude1 供求/n 。/w 
陈锡文/nr 说/v ，/w 制定/v 最低/a 价格/n 和/cc 制定/v 临/v 储价/nz 需要/v 考虑/vn 农民/nnt [成本/n 补偿/vn]/nz 和/cc 其他/rzv 获取/v 的/ude1 合理/a 利润/n 。/w 一些/mq 产品/n 生产/vn 出来/vf 后/f ，/w 政府/nis 制定/v 价格/n 市场/n 不/d 接受/v ，/w 政府/nis 收购/v 农产品/n [很/d 有可能/nz]/nz 会/v 导致/v 库存/n 不断/d 增加/v ，/w 最后/f 既定/b 价格/n 持续/vd 不/d 下去/vf 。/w 
陈锡文/nr 补充/vn 道/qv ：/w “/w 所以/c 现在/t 要/v 制定/vn 目标/n 价格/n 要/v 考虑/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 国内/s 供求/n 和/cc [国际/n 市场/n 价格/n]/nz 。/w [国际/n 市场/n 价格/n]/nz 的/ude1 情况/n 非常/d 复杂/a ，/w 得/ude3 参考/v 离岸价/nz 、/w 运输费/n 、/w 税费/n 等/udeng 。/w ”/w 
