太地町/nz 海域/n 的/ude1 海豚/n 。/w （/w 自/p 美联社/nt ）/w 
在/p 反映/v 海豚/n 捕杀/v 纪录片/n 《/w 海豚湾/nz 》/w 获得/v 2009年/t 奥斯卡/nrf 最佳/z 纪录片/n 后/f ，/w 日本/ns 太地町/nz 小镇/n 开始/v 引起/v 了/ule 国际/n 的/ude1 广泛/a 关注/v 。/w 该镇/r 位于/v 日本/ns 西南部/f [和歌山/ns 县/n]/ns ，/w 居民/n [3500/m 人/n]/mq ，/w 早/a 在/p [17/m 世纪/n]/mq 当地/s 居民/n 就/d 开始/v 捕杀/v 海豚/n 和/cc 鲸类/nz ，/w 现在/t 捕捞/v 海豚/n 和/cc 小型/b 鲸类/nz 仍然/d 是/vshi 当地/s 渔民/nnd 的/ude1 主要/b 收入/n 来源/n 。/w 
[海洋/n 守护者/nz 协会/nis]/nt 表示/v ：/w “/w 决定/v 海豚/n 命运/n 的/ude1 时间/n 只有/c [19/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 那些/rz 没有/v 被/pbei 选择/v 的/ude1 海豚/n 将/d 会/v 被/pbei 屠宰/v 供/vi 人/n 食用/vn ，/w 其/rz [经济/n 价值/n]/nz 相当/d 昂贵/a ，/w 可能/v 高达/v [数百/m 万/d 美元/q]/mq 。/w 光/n 是/vshi 幼/ag 白豚/nz 的/ude1 价格/n 就/d 价值连城/vl 。/w ”/w （/w 王琳琳/nr ）/w 
