人民网/nz 1月22日/t 讯/ng 据/p [日本/ns 共同社/nis]/nt 报道/v ，/w [日本/ns 防卫省/nz]/nz 统合/nz 幕僚/nnt 监/vg 部/q （/w 相当于/v 总参谋部/nis ）/w 21日/t 宣布/v ，/w 2013年/t [第四/m 季度/n]/nz （/w 10/m ～/w 12月/t ）/w 为/p 应对/v 有可能/nz 进入/v 日本/ns 领空/n 的/ude1 中国/ns 飞机/n ，/w [航空/n 自卫队/nis]/nz 战斗机/n [紧急/a 升空/vi]/nz [138/m 次/qv]/mq 。/w 防卫省/nz 自/p 2005/m 年度/n 起/vf 每/rz 季度/n 发布/v 升空/vi 次数/n ，/w 本次/r 次/qv 在/p 单/b 季/ng [统计/vn 数据/n]/nz 中/f 居/v [第二/m 高/a]/mq ，/w 仅次于/v 去年/t [第一/m 季度/n]/nz 的/ude1 [146/m 次/qv]/mq 。/w 
自/p 2012年9月/t [日本/ns 政府/nis]/nt 将/d 钓鱼岛/ns “/w 国有化/vi ”/w 以后/f ，/w [中/f 日/b 关系/n]/nz 持续/vd 紧张/a ，/w 2013年11月/t ，/w 中国/ns 划/v 设/v 东海/ns [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz ，/w [日本/ns 防卫省/nz]/nz 对/p 中国/ns 动向/n [保持/v 警惕/v]/nz 。/w （/w 黄子娟/nr ）/w 
