传/v 张国立/nr 将/d 在/p 春晚/n 上/f 对/p 邓婕/nr 大喊/v “/w 我/rr 爱/v 你/rr ”/w 
人民网/nz 北京/ns 1月22日/t 电/n （/w 记者/nnt 吴亚雄/nr ）/w 据/p 《/w [渤海/ns 早报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 从/p 2013年7月/t 公布/v 冯小刚/nr 任/v 马/n 年/qt 央视/j 春晚/n 导演/nnt 以来/f ，/w 有关/v 冯小刚/nr 以及/cc 春晚/n 的/ude1 任何/rz 风吹草动/n 都/d 成为/v 网友/n 关注/v 的/ude1 焦点/n ，/w 其中/rz “/w 外行/n ”/w 张国立/nr 在/p 舞台/n 上/f 的/ude1 表现/vn 更是/d 受到/v 了/ule 广泛/a 的/ude1 关注/vn 。/w 
除了/p 主持人/nnt 的/ude1 身份/n ，/w 张国立/nr 此次/rz 在/p 春晚/n 舞台/n 上/f 也/d 算是/v 豁出去/vi 了/ule 。/w 在/p 腹语/nz 节目/n 中/f ，/w 张国立/nr 与/cc 腹语/nz 节目/n 表演者/nnd 刘成/nr 玩起/nz 双簧/n 。/w [60/m 岁/qt]/mq 的/ude1 他/rr 被/pbei 戴/v 上/f 腹语/nz 专用/v 道具/n ，/w 颇具/v 搞笑/vi 的/ude1 大嘴巴/nz 和/cc 小丑/n 般/uyy 的/ude1 大帽子/n ，/w 让/v 观众/n 完全/ad 看/v 不/d 出/vf 这/rzv 是/vshi 一向/d 老城/n 稳重/a 的/ude1 张国立/nr 。/w 更/d 甚/dg 的/ude1 是/vshi ，/w 张国立/nr 任由/v 刘成/nr “/w 摆布/vn ”/w ，/w 以前/f 很少/ad 在/p 公众/n 场合/n 谈/v 私生活/n ，/w 但/c 在/p 这个/rz 全国/n 瞩目/vi 的/ude1 场合/n 却/d 公开/ad 向/p 妻子/n 邓婕/nr 大喊/v “/w 我/rr 爱/v 你/rr ”/w 示爱/vi 。/w 这/rzv 之后/f 没/d 多久/ryt ，/w 张国立/nr 又/d 和/cc 董卿/nr 跳起/v 探戈/n 。/w 这/rzv 还/d 不算/v ，/w 台上/s 魔术师/nnt 演完/nz 魔术/n ，/w 张国立/nr 也/d 得来/v 一段/mq 魔术/n 应景/vn 。/w 同时/c 零点/n 报时/vi 以后/f 的/ude1 第一个/mq 节目/n ，/w 也/d 是/vshi 张国立/nr 带领/v 大家/rr 打/v 起/vf 快板儿/nz 。/w 
