Angelababy/x 盼/v 与/cc 黄晓明/nr [30/m 岁/qt]/mq 前生/n 孩子/n 
人民网/nz 北京/ns 1月22日/t 电/n （/w 记者/nnt 吴亚雄/nr ）/w 据/p 网站/n 消息/n ，/w 昨日/t ，/w Angelababy/x 在/p 香港/ns 出席/v [商业/n 活动/vn]/nz ，/w 谈及/v 日前/t 公开/ad 承认/v 男友/n 黄晓明/nr 是/vshi 结婚/vi 对象/n 时/ng ，/w baby/x 表示/v 如果/c 有一天/d 结婚/vi ，/w 一定会/nz 跟/p 大家/rr 讲/v 。/w 并称/v 希望/vn [30/m 岁/qt]/mq 能/v 生/vn 下/f 宝宝/n ，/w 且/c 不怕/v 有/vyou 意外/a 之/uzhi 喜/v ：/w “/w 这/rzv 是/vshi 上天/vi 给/p 的/ude1 礼物/n ，/w 来/vf 就/d 会/v 欣然/d 接受/v 。/w ”/w 
现场/s 记者/nnt 问/v 她/rr 是否/v 借机/d 向/p 男友/n 黄晓明/nr 索取/v [情人节/t 礼物/n]/nz ？/w Angelababy/x 否认/v 并/cc 表示/v 自己/rr 买得/v 起/vf 。/w 被/pbei 问/v 到/v 情人节/t 能否/v 一起/s 度过/v ？/w 她/rr 表示/v 自己/rr 要/v 工作/vn ，/w baby/x 说/v ：/w “/w 未必/d ，/w (/w 那/rzv 他/rr 会/v 于/p 2月28日/t 来/vf 港/n 为/p 你/rr 庆祝/v 生日/n 吗/y ？/w )/w 未必/d 会/v ，/w 我们/rr 这/rzv 行/ng 生日/n 过年/vi 过节/vi 也/d 要/v 工作/vn 。/w 不过/c ，/w 我/rr 很/d 已经/d [25/m 岁/qt]/mq 了/ule ，/w 我/rr 要/v 在/p [30/m 岁/qt]/mq 前生/n 孩子/n ，/w 只/d 剩下/v 5年/t 时间/n ！/w (/w 怕/v 不怕/v 意外/a 有喜/vi ？/w )/w 给/p 我/rr 一点/mq 时间/n ，/w 有/vyou 意外/a 最好/d ，/w 因为/c 我/rr 很/d 喜欢/vi 小朋友/n ，/w 这/rzv 是/vshi 上天/vi 的/ude1 礼物/n ，/w 会/v 欣然/d 接受/v 。/w ”/w 
