罗琦/nr 与/cc 张杰/nr （/w 演出/vn 前/f ）/w 
罗琦/nr 和/cc 张杰/nr （/w 演出/vn 后/f ）/w 
人民网/nz 北京/ns 1月22日/t 电/n （/w 李岩/nr ）/w 日前/t ，/w 罗琦/nr 在/p 微博/n 晒/v 出/vf 与/cc 张杰/nr 在/p 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 后台/n 的/ude1 合影/vi ，/w 照片/n 中/f 的/ude1 两人/mq 同/p 拿/v 一条/mq 大大/d 的/ude1 中国结/nz 。/w 罗琦/nr 不但/c 力/n 赞/v 张杰/nr 的/ude1 唱功/nz ，/w 更/d 夸赞/v 其/rz 人/n 长/a 的/ude1 也/d 帅/ng 。/w 而/cc [电子/n 音乐/n]/nz 人/n 尚雯婕/nr 也/d 在/p 微博/n 中/f 关注/v 与/cc 支持/v 罗琦/nr ，/w 并/cc 表示/v 很/d 期待/v 与/cc 罗琦/nr 合作/v 电子/n 摇滚/n 。/w 
除了/p 网友/n 的/ude1 支持/vn ，/w 圈内/d 众多/a 好友/n 、/w 音乐人/nnt 和/cc 歌手/nnt 也/d 在/p 微博/n 公开/ad 力挺/nz 罗琦/nr 。/w 继/vg 何润东/nr 、/w 何勇/nr 、/w 陈明/nr 、/w 沈黎晖/nr 等/udeng 人/n 之后/f ，/w [水木/nz 年华/n]/nz 卢庚戌/nr 及/cc 参加/v 了/ule 第一季/mq 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 的/ude1 [电子/n 音乐/n]/nz 人/n 尚雯婕/nr 也/d 在/p 微博/n 表示/v 了/ule 对/p 罗琦/nr 的/ude1 关注/vn 和/cc 支持/v 。/w 
早/a 前/f ，/w 尚雯婕/nr 在/p 出席/v 某/rz 活动/v 时/ng 被/pbei 问及/v 对/p [第二/m 季/ng]/mq 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 的/ude1 看法/n ，/w 自称/v 一直/d 很/d 关注/v 的/ude1 尚雯婕/nr 表示/v ：/w “/w 很/d 欣赏/v 和/cc 看好/v 罗琦/nr 老师/nnt ，/w 也/d 很早/d 就/d 会唱/v 她/rr 的/ude1 《/w 回来/v 》/w 。/w 这次/r 能/v 看到/v 罗琦/nr 又/d [重/a 出/vf 江湖/n]/nz ，/w 很/d 期待/v 她/rr 接下来/vl 的/ude1 表现/vn 。/w ”/w 非但/c 如此/rzv ，/w 尚雯婕/nr 还/d 公开/ad 向/p 罗琦/nr 发起/v 邀请/vn ，/w 称/v 希望/vn 有/vyou 机会/n 和/cc 姐姐/n 一起/s 电子/n 摇滚/n 一把/mq 。/w 而/cc 罗琦/nr 也/d 在/p 微博/n 回应/vn 称/v ：/w “/w 喜欢/vi 电子乐/nz ，/w 喜欢/vi 电子/n 小/a 尚/d ，/w 咱们/rr 争取/v 一定/b 合作/vn 一把/mq ，/w 电子/n 摇滚/n ，/w 耶/b ！/w ”/w 
