人民网/nz 北京/ns 1月21日/t 电/n （/w 记者/nnt 赵光霞/nr ）/w 《/w [非/b 诚/dg 勿/d 扰/v]/nz 》/w 、/w 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 等/udeng [江苏/ns 卫视/n]/nz 播出/v 的/ude1 [综艺/b 节目/n]/nz 最近/t 陷入/v 版权/n 纠纷/n 。/w [江苏/ns 卫视/n]/nz 官/n 微/ag 指责/v 风行网/nz 盗/vg 播/v 节目/n ，/w 风行网/nz 称/v [江苏/ns 广电/n 集团/nis]/nt 旗下/d [长江/ns 龙/n 新媒体/nz 有限公司/nis]/nt （/w 简称/v “/w 长江/ns 龙/n ”/w ）/w 对/p 节目/n 版权/n “/w [一/d 女/b]/mq 二/m 嫁/v ”/w 。/w 日前/t ，/w [江苏/ns 卫视/n]/nz 方面/n 给/p 记者/nnt 发来/v 独家/d 回应/vn 称/v ：/w 双方/n 合同/n 已/d 解除/v ，/w 风行/v 在线/vn 再继续/nz 使用/v [江苏/ns 卫视/n]/nz 任何/rz 作品/n 均/d 构成/v 侵权/vn 。/w 
1月14日/t ，/w [江苏/ns 卫视/n]/nz 官方/n 微博/n 发布/v 声明/n 称/v ，/w [北京/ns 风行/v 在线/vn 技术/n 有限公司/nis]/ntc 在/p 其/rz 运营/vn 的/ude1 风行网/nz 盗/vg 播/v 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 等/udeng [江苏/ns 卫视/n]/nz 播出/v 的/ude1 [电视/n 节目/n]/nz 。/w 对此/d ，/w 风行网/nz 回应/vn 称/v 拥有/v [江苏/ns 卫视/n]/nz 《/w [非/b 诚/dg 勿/d 扰/v]/nz 》/w 、/w 《/w 非常/d 了得/a 》/w 等/udeng 晚间/t [综艺/b 节目/n]/nz 2013年8月1日/t 至/p 2014年7月31日/t 期间/f 的/ude1 互联网/n 非/b 独家/d 版权/n ，/w 并/cc 指责/v 长江/ns 龙/n 的/ude1 行为/n 是/vshi “/w 过河拆桥/nz ”/w 、/w “/w [一/d 女/b]/mq 二/m 嫁/v ”/w 行径/n ，/w 认为/v 《/w [江苏/ns 卫视/n]/nz 声明/n 》/w 已/d 构成/v 对/p 风行网/nz 名誉权/n 及/cc 合法/a 商业/n 利益/n 的/ude1 严重/a 侵害/vn 。/w 
而/cc [长江/ns 龙/n 公司/nis]/nt 向/p 记者/nnt 发来/v 的/ude1 声明/n 中/f 强调/v ，/w 因/p 风行/v 在线/vn 未/d 按时/d 支付/v 许可/vn 使用费/n ，/w 且/c 多次/mq 催款/vi 未果/v ，/w 所以/c 于/p 2013年12月20日/t 按/p 合同/n 约定/v 以/p [书面/b 通知/n]/nz 合法/a 地/ude2 解除/v 了/ule 合同/n 。/w 双方/n 合同/n 已/d 解除/v ，/w 风行/v 在线/vn 再继续/nz 使用/v [江苏/ns 卫视/n]/nz 任何/rz 作品/n 均/d 构成/v 侵权/vn 。/w [长江/ns 龙/n 公司/nis]/nt 已/d 就/d 因/p 风行/v 在线/vn 违约/vn 而/cc 造成/v 的/ude1 损失/n 及/cc 按/p 约/d 应/v 承担/v 的/ude1 [违约/vn 责任/n]/nz 进行/vn 了/ule 起诉/v 。/w 
昨日/t 风行网/nz 也/d 召开/v 了/ule 媒体/n 沟通/v 会/v ，/w 称/v 风行/vn 在线/vn 与/cc 长江/ns 龙/n 2013年8月1日/t 签署/v 《/w [影视/b 节目/n]/nz [信息/n 网络/n 传播/vn 权/n]/nz [许可/vn 合同/n]/nz 》/w ，/w 获/v 权/n 使用/v [江苏/ns 卫视/n]/nz 在/p 2013年8月1日/t 至/p 2014年7月31日/t 期间/f 所有/b [电视/n 节目/n]/nz 非/b 独家/d 的/ude1 [信息/n 网络/n 传播/vn 权/n]/nz ，/w 费用/n 为/p [500/m 万元/q]/mq 人民币/n 。/w 自/p 合同/n 签订/v 以来/f ，/w 风行网/nz 一直/d 遵循/v 合同/n 规范/v ，/w [履行/v 义务/n]/nz 和/cc 责任/n ，/w 足额/vd 支付/v 了/ule 所有/b 到期/vi 的/ude1 许可/vn 费用/n 。/w 对于/p 长江/ns 龙/n 单方面/d [解除/v 合同/n]/nz ，/w 风行网/nz 副总裁/nnt 佘清舟/nr 表示/v ，/w [2013/m 年年/d]/mq 底/f 已/d 向/p [海淀区/ns 人民法院/nis]/nto 提起/v 诉讼/vn ，/w 并/cc 被/pbei 法院/nis 受理/v 。/w 
目前/t 风行网/nz 和/cc 长江/ns 龙/n 都/d 已/d 向/p 法院/nis 提起/v 诉讼/vn ，/w 版权/n 纠纷/n [一/d 事/n]/mq 似/vg 有/vyou 升级/vi 之/uzhi 势/ng 。/w 本/rz 网/n 记者/nnt 也/d 将/d 持续/vd 关注/v 。/w 
