(/w 1月21日/t 上午/t ，/w “/w 2014/m 长沙/ns 火宫殿/nf 大/a 庙会/n 年/qt 俗/a 村/n 开/v 村/n 仪式/n ”/w 火爆/a 启动/v 。/w )/w 
(/w 在/p 近期/t 火爆/a 一时/d 的/ude1 节目/n “/w 爸爸/n 去哪儿/nz ”/w 中/f 当/p 村长/nnt 的/ude1 主持人/nnt 李锐/nr 敲响/v 了/ule 今年/t 火宫殿/nf 庙会/n 年/qt 俗/a 村/n 开启/v 的/ude1 欢快/a 锣声/nz 。/w )/w 
(/w 在/p 近期/t 火爆/a 一时/d 的/ude1 节目/n “/w 爸爸/n 去哪儿/nz ”/w 中/f 当/p 村长/nnt 的/ude1 主持人/nnt 李锐/nr 敲响/v 了/ule 今年/t 火宫殿/nf 庙会/n 年/qt 俗/a 村/n 开启/v 的/ude1 欢快/a 锣声/nz 。/w )/w 
(/w 灶王爷/n 、/w 喇/ng 厉/ag 婆/ng 等/udeng [八/m 大/a]/mq 长沙/ns 年/qt 俗/a Flash/x 主题/n [卡通/n 人物/n]/nz 在/p 火宫殿/nf 麻辣/z 现身/v ，/w 向/p 广大/b 市民/n 们/k 拜/v 早年/t 。/w )/w 
(/w 仿照/v 长沙/ns 古老/a 年/qt 俗/a ，/w 兴致勃勃/dl 的/ude1 市民/n 们/k 登台/vi 比拼/nz “/w 扯/v 麻糖/nf ”/w 。/w )/w 
红网/nz 长沙/ns 1月21日/t 讯/ng (/w 记者/nnt 明健飞/nr )/w 灶王爷/n 、/w 喇/ng 厉/ag 婆/ng 等/udeng [八/m 大/a]/mq 长沙/ns 年/qt 俗/a Flash/x 主题/n [卡通/n 人物/n]/nz 麻辣/z 现身/v ，/w 市民/n 老小/n 现场/s 比试/vi “/w 扯/v 麻糖/nf ”/w 看/v 谁/ry 扯/v 得/ude3 最长/d ，/w “/w 村长/nnt ”/w 李锐/nr 领衔/vd 敲响/v 新春/t 庙会/n 铜锣/n —/w —/w [今天/t 上午/t]/nz ，/w 这/rzv 一幕/nz 又/d 一幕/nz 场景/n 在/p 长沙/ns 火宫殿/nf 精彩/a 上演/v ，/w 带动/v 了/ule “/w 2014/m 长沙/ns 火宫殿/nf 大/a 庙会/n 年/qt 俗/a 村/n 开/v 村/n 仪式/n ”/w 火爆/a 启动/v 。/w 
“/w 过/uguo 了/ule 腊八/t 就是/v 年/qt ，/w 二十三/m 祭灶王/nz ，/w 二十四/m 扫房子/nz ，/w 二十五/m 做/v 豆腐/nf ，/w 二十六/m 去/vf 买/v 肉/n ，/w 二十/m 七杀/nz 只鸡/nz ，/w 二十八/m 杀/v 只/d 鸭/ng ，/w 二十九/m 去/vf 打酒/vi ，/w 年三十/nz 过/uguo 大年/n 。/w ”/w 依照/p 这些/rz 古老/a 习俗/n 为/p 模本/n ，/w 由/p 长沙/ns 天心区/ns 文化/n 产业园/nz 推出/v 的/ude1 今年/t 火宫殿/nf 大/a 庙会/n ，/w 以/p 长沙/ns 年/qt 俗/a 为/p 切入点/n ，/w [深度/n 挖掘/v]/nz 最/d 具/vg 本土/n 特色/n 的/ude1 年/qt 俗/a 习惯/n ，/w 从小/d 年/qt 到/v 元宵/nf ，/w 围绕/v [三/m 大/a]/mq [主题/n 活动/vn]/nz ，/w 精心/ad 营造/v 一个/mq [时间/n 跨度/n]/nz 达/v [23/m 天/qt]/mq 的/ude1 精彩/a 庙会/n 。/w 
庙会/n 的/ude1 一系列/b 重头/n 活动/vn 将/d 分/qt [三/m 个/q]/mq 时段/n 推出/v ：/w 从/p 腊月二十三/t 到/v 除夕夜/t 的/ude1 [第一/m 大/a]/mq [主题/n 活动/vn]/nz 为/p “/w 有/vyou 味/ng ，/w 长沙/ns 年/qt ”/w ，/w 从/p 初一/n 到/v 初七/t 的/ude1 [第二/m 大/a]/mq [主题/n 活动/vn]/nz 为/p “/w 出/vf 味/ng ，/w 长沙/ns 年/qt ”/w ，/w 从/p 初八/t 到/v 十五/m 的/ude1 [第三/m 大/a]/mq [主题/n 活动/vn]/nz 为/p “/w 韵味/n ，/w 长沙/ns 年/qt ”/w 。/w 一个/mq 既/c 具/vg [文化/n 底蕴/n]/nz 又/d 接地气/nz 的/ude1 新鲜/a 热闹/a 长沙/ns 年/qt 将/d 陪伴/v 着/uzhe 众多/a 的/ude1 长沙/ns 市民/n 从/p 蛇/n 年/qt 走向/v 马/n 年/qt 。/w 
