中新网/nz 1月21日/t 电/n 据/p 台湾/ns [中/f 时/ng 电子报/nz]/nz 报道/v ，/w 台湾/ns 新锐/n 漫画家/nnt 蚩尤/nr 新书/n 《/w 制服/n 至上/vi －/w 台湾/ns 女/b 高中生/nnd 制服/n 选/v 》/w ，/w 以/p 细致/a 独特/a 的/ude1 笔触/n 、/w 唯美/nz 多元/b 的/ude1 画风/n ，/w 呈现/v 全/a 台/q [51/m 所/usuo]/mq 高中/nis 、/w [百/m 张/q]/mq 以上/f 的/ude1 制服/n 彩图/n 。/w 
为/p 能/v 严谨/a 考究/a 细节/n ，/w 蚩尤/nr 历时/vi 2年/t ，/w 亲自/d 拜访/v 、/w 收集/v 了/ule 所有/b 学校/nis 制服/n 以及/cc [历史/n 背景/n]/nz 的/ude1 资料/n ，/w 也/d 绘制/v 了/ule 多/a 款/q [日/b 治/v 时期/n]/nz 、/w 绝版/vi 经典/n 制服/n 以及/cc 仪/ng 队/n 、/w 拔河/vn 、/w 体操/n 、/w 垒球/n 等/udeng 各种/rz 特色/n 社团/n 制服/n ，/w 每位/r 女孩/n 的/ude1 体态/n 、/w 表情/n 、/w 动作/n 截然不同/vl ，/w 有/vyou 可爱/a 俏皮/a 、/w 活力/n 十足/z 的/ude1 ，/w 也/d 有/vyou 成熟/a 美丽/a 、/w 稳重/a 大方/a ，/w 完美/a 呈现/v 高中/nis 女孩/n 的/ude1 青春/n 样貌/n 。/w 
