
台上/s 的/ude1 郭建华/nr 。/w 资料/n 图/n 
在/p [中央/n 纪委/nnt 监察部/nis]/nt 网站/n 公布/v 郭建华/nr 被/pbei [立案/vi 调查/vn]/nz 的/ude1 消息/n 时/ng ，/w 郭/nz 出任/v 安阳市/ns 副市长/nnt 刚/d 满/a 16个月/t 
安阳市/ns 领导层/n 接连/d 出现/v 贪/vn 腐/vg 案/ng ，/w 使/v 这个/rz 被/pbei 誉为/v [中国/ns 七大/n 古都/n]/nz 之一/rz 的/ude1 城市/n 在/p 蒙羞/nz 的/ude1 同时/c ，/w 更/d 需要/v 在/p 反腐倡廉/vl 方面/n 进行/vn 反思/vn 
“/w 安阳/ns 又/d 一名/mq 厅级/b 干部/nnt 出事/vi 了/ule ！/w ”/w 1月10日/t ，/w [中央/n 纪委/nnt 监察部/nis]/nt 网站/n 公开/ad 的/ude1 一则/c 官员/nnt [涉嫌/v 严重/a 违纪/vn]/nz 被/pbei [立案/vi 调查/vn]/nz 的/ude1 消息/n ，/w 一时/d 成为/v 安阳市/ns 街头巷尾/n 的/ude1 热/a 议/v 话题/n 。/w 
话题/n 的/ude1 主人公/n 是/vshi 河南省/ns 安阳市/ns 副市长/nnt 郭建华/nr 。/w 就/d 在/p 这/rzv 则/d 消息/n 发布/v 的/ude1 [4/m 天/qt]/mq 前/f ，/w 他/rr 还/d 以/p 副市长/nnt 的/ude1 身份/n 出席/v 全市/n 大/a 交通/n 体系/n 建设/vn 工作/vn 会/v 。/w 此时/r ，/w 他/rr 出任/v 副市长/nnt 刚/d 满/a 16个月/t 。/w 
与/cc [安阳/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 张笑东/nr 、/w 市政协/n 主席/nnt 赵微/nr 被/pbei 公开/ad 调查/v 时/ng 的/ude1 情形/n 一样/uyy ，/w 因/p 官方/n 没有/v 公开/ad 原因/n ，/w 不少/m 市民/n 在/p 言谈/n 中/f 对/p 郭建华/nr 涉案/v 原因/n 充满/v 了/ule 猜测/v 。/w 
“/w 安阳市/ns 领导层/n 接连/d 出现/v 贪/vn 腐/vg 案/ng ，/w 使/v 这个/rz 被/pbei 誉为/v [中国/ns 七大/n 古都/n]/nz 之一/rz 的/ude1 城市/n 在/p 蒙羞/nz 的/ude1 同时/c ，/w 更/d 需要/v 在/p 反腐倡廉/vl 方面/n 进行/vn 反思/vn 。/w ”/w 1月19日/t ，/w [法治/n 周末/t]/nz 记者/nnt 在/p 安阳市/ns 采访/v 时/ng ，/w 一位/mq 退居二线/vl 的/ude1 官员/nnt 颇为/d 痛心/a 地/ude2 说/v 。/w 
“/w 涉案/v 因素/n 再/d 多/a ，/w 也/d 少不了/vl 受贿/vi 这个/rz 原因/n 。/w ”/w 这位/r 官员/nnt 举例/vi 说/v ，/w 赵微/nr 被/pbei 调查/v 时/ng ，/w 各种/rz 版本/n 均/d 有/vyou ，/w 但/c 来自/v 法院/nis 的/ude1 一审/b 判决/v 结果/n 显示/v ，/w 他/rr 因/p 犯/v 受贿罪/n 被/pbei 判处/v 有期徒刑/n 12年/t 。/w 
从/p 法警/nnt 到/v 副市长/nnt 
“/w 郭建华/nr 长期/d 在/p [政法/n 机关/n]/nz 工作/vn ，/w 像/v 他/rr 这样/rzv 跳出/v 政法/n 战线/n 担任/v 党政/n [主要/b 领导/n]/nnt 的/ude1 并不/d 多/a 。/w ”/w 一位/mq 熟悉/v 郭建华/nr 的/ude1 官员/nnt 对/p [法治/n 周末/t]/nz 记者/nnt 说/v 。/w 
[官方/n 资料/n]/nz 显示/v ，/w 郭建华/nr ，/w 1962年8月/t 生/v ，/w 河南/ns 驻马店/ns 人/n ，/w 汉族/nz ，/w [大学/nis 学历/n]/nz ，/w 1985年9月/t 加入/v 中国共产党/nt 。/w 他/rr 1975年5月/t 参加/v 工作/vn ，/w 历任/v [确山县/ns 法院/nis]/nto 法警/nnt 、/w 执行庭/n 庭长/nnt 、/w 副院长/nnt ，/w [上蔡县/ns 法院/nis]/nto 院长/nnt ，/w [中共/n 上蔡/ns 县委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 组织部/nis 部长/nnt 、/w [上蔡/ns 县委/nis]/nt 副书记/nnt 。/w 
从/p 这个/rz 简历/n 上/f 可以/v 看出/v ，/w 郭建华/nr 参加/v 工作/vn 时/ng [13/m 岁/qt]/mq ，/w 这/rzv 也/d 引起/v 了/ule 一些/mq 人/n 对/p 他/rr 档案/n 造假/v 的/ude1 质疑/vn 。/w 
2001年3月/t 后/f ，/w 郭建华/nr 历任/v [驻马店市/ns 公路/n 管理局/nis]/nt 局长/nnt 、/w 党委/nis 副书记/nnt ，/w [驻马店市/ns 委/ng 政法委/nis]/nt 副书记/nnt ，/w 市/n [国家/n 安全局/nis]/nt 局长/nnt 、/w 党委/nis 书记/nnt ，/w [驻马店/ns 经济/n 开发区/ns]/nz [管理/vn 委员会/nis]/nis 主任/nnt 、/w 党委/nis 书记/nnt 。/w 2008年11月/t ，/w 从/p 驻马店/ns 交流/vn 至/p 安阳/ns 工作/vn ，/w 任/v [内黄县/ns 委/ng]/nt 书记/nnt 、/w 武装部/nit [第一/m 书记/nnt]/nnt 。/w 2012年8月/t 任/v [安阳市/ns 人民政府/nis]/nt 副市长/nnt 。/w 
郭建华/nr 在/p 担任/v [内黄县/ns 委/ng]/nt 书记/nnt 期间/f ，/w 接受/v 当地/s 媒体/n 采访/v 时/ng 曾/d 说/v ：/w “/w 我/rr 深深/d 感受到/nz 与/cc 群众/n 越/d 走/v 越/d 近/a 、/w 越/d 走/v 越/d 亲/ng 。/w 通过/p 走访/v 接触/vn 群众/n ，/w 我们/rr [基层/n 干部/nnt]/nnt 只要/c 不惜/v 千言万语/n 宣讲/v 党/n 的/ude1 政策/n ，/w 不怕/v 千辛万苦/n 走村入户/vl 了解/v 群众/n 冷暖/n 疾苦/n ，/w 想尽/v 办法/n 千方百计/dl 为/p 群众/n 办实事/nz 好事/n ，/w 拿/v 真心/d 换/v 真情/n ，/w 真正/d 与/cc 群众/n 建立/v 起/vf [血/n 浓/a 于/p 水/n]/nz 的/ude1 关系/n ，/w 很多/m 问题/n 就/d 会/v 迎刃而解/vl 。/w ”/w 
但/c 内黄县/ns 一位/mq 官员/nnt 向/p [法治/n 周末/t]/nz 记者/nnt 透露/v ，/w 郭建华/nr 到/v 内/f 黄/a 任/v 县委/nis 书记/nnt 不久/d ，/w 就/d 有人/r 在/p 网上/s 发布/v 他/rr 与/cc 其/rz 子/ng 更改/v 年龄/n 、/w 伪造/v 学历/n 、/w 参与/v [工程/n 建设/vn]/nz 牟利/vi 的/ude1 帖子/n ，/w 但/c 这些/rz 帖子/n 上/f 的/ude1 内容/n 并/cc 没有/v 影响/vn 到/v 他/rr 的/ude1 提拔/vn 。/w 
据/p 这位/r 官员/nnt 回忆/v ，/w 郭建华/nr 升任/v 安阳市/ns 副市长/nnt 两个/mq 多/a 月/n 后/f ，/w 也/d 就是/v 在/p 2012年11月3日/t 上午/t ，/w 内黄县/ns 召开/v 全县/n 领导干部/nnt 会议/n ，/w 传达/v [安阳/ns 市委/nis]/nto 关于/p [内黄县/ns 委/ng]/nt [主要/b 领导/n]/nnt 职务/n 调整/vn 的/ude1 决定/vn 。/w 市委/nis 决定/v ，/w 郭建华/nr 同志/n 不再/d 担任/v [内黄县/ns 委/ng]/nt 书记/nnt 。/w 
[安阳/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 组织部/nis 部长/nnt 彭治安/nr 在/p 这次/r 会议/n 上/f 评价/vn 说/v ，/w 郭建华/nr 任/v [内黄县/ns 委/ng]/nt 书记/nnt 近/a 四年/t 来/vf ，/w 思想解放/n 、/w 思路/n 清晰/a ，/w [开拓/v 创新/vi]/nz 、/w 务实/vi 重/a 干/v ，/w 紧紧/d 围绕/v 创业/vn 图强/v 建设/vn 生态/n 宜居/nz 内/f 黄/a 的/ude1 [奋斗/vi 目标/n]/nz ，/w 坚持/v 把/pba 巩固/v 党/n 的/ude1 执政/vn 之/uzhi 基/ng 放在/v 首位/n ，/w 着力/vd 打造/v 中部/f 五省/nz 最大/gm 的/ude1 “/w 中原/ns 瓷都/n ”/w ，/w 内/f 黄/a [经济/n 社会/n]/nz 保持/v 了/ule 快速/d 发展/vn 的/ude1 良好/a 态势/n 。/w 
彭治安/nr 称/v ，/w 郭建华/nr 被/pbei 任命/v 为/p 安阳市/ns 副市长/nnt ，/w 充分/ad 证明了/v 省委/nis 、/w 市委/nis 对/p 郭建华/nr 的/ude1 工作/vn 是/vshi 满意/v 的/ude1 。/w [安阳/ns 市委/nis]/nto 对/p 郭建华/nr 的/ude1 肯定/vn ，/w 在/p 其/rz 被/pbei 调查/vn 后/f 成为/v 一个/mq 大大/d 的/ude1 问号/n 。/w 
“/w 郭建华/nr 在/p 城市/n 拆迁/v 、/w 发展/vn 大/a 交通/n 等/udeng 工作/vn 上/f ，/w 不怕/v 触及/v 矛盾/an ，/w 敢于/v 负责/vn 。/w ”/w [安阳市/ns 政府/nis]/nto 一位/mq 官员/nnt 对/p 郭建华/nr 的/ude1 落马/vn 表示/v 惋惜/a 。/w 
这位/r 官员/nnt 举例/vi 说/v ，/w 他/rr 多次/mq 带队/vi 对/p 安阳市/ns [城市/n 综合/vn 管理/vn]/nz 及/cc 拆违/nz 建/v 绿/a 工作/vn 进行/vn [现场/s 检查/vn]/nz 督导/vn ，/w 要求/n 建设/vn 一个/mq “/w 净/a 、/w 绿/a 、/w 亮/vi 、/w 美/b 、/w 畅/a ”/w 和/cc “/w 文明/n 、/w 和谐/a 、/w 宜居/nz 、/w 有序/a 、/w 健康/a ”/w 的/ude1 新/a 安阳/ns ，/w 对/p [行动/vn 迟缓/a]/nz 的/ude1 县区/n 负责人/nnt 予以/vx 批评/vn 。/w 他/rr 还/d 亲自/d 督导/vn 解决/v 城区/n 路网/n 相连/vi 、/w “/w 断头路/nz ”/w 打通/v 等/udeng 工作/vn ，/w 尽快/d 使/v 安阳/ns 形成/v 内外/f 畅通/an 、/w 立体/b 发展/vn 的/ude1 现代/ntc 大/a 交通/n 网络/n 体系/n ，/w 成为/v 晋/b 、/w 冀/b 、/w 鲁/b 、/w 豫/b 交界/vi 地区/n 交通/n 通信/vn 、/w [商贸/n 物流/n]/nz 、/w [生产/vn 要素/n]/nz 集散地/n 。/w 
1月6日/t ，/w 就/d 在/p 郭建华/nr 被/pbei 调查/vn 前/f ，/w 他/rr 还/d 在/p 全市/n 大/a 交通/n 体系/n 建设/vn 工作/vn 会上/n 描述/v 着/uzhe 安阳/ns 的/ude1 未来/t ，/w 要求/n 全力/d 推进/vi 此项/r 工作/vn 。/w 
