1月/t 以来/f ，/w 上海市/ns 、/w 江苏省/ns 、/w 浙江省/ns 、/w 福建省/ns 、/w 广东省/ns 已/d 先后/d 报告/n 多/a 例/n 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd [确诊/v 病例/n]/nz 。/w [国家/n 卫生/an 计生委/nis]/nt 已/d 开展/v 对/p 重点/n 省份/n 的/ude1 督导/vn ，/w 会同/v 农业部/nt 、/w [工商/n 总局/nis]/nz 、/w [国家/n 食品/n 药品/n 监管/vn 总局/nis]/nt 对/p 上述/b 四/m 省市/n 疫情/n 防/v 控/vn 工作/vn 开展/v 专项/b 联合/vd 督导/vn ，/w 了解/v 疫情/n 和/cc 防/v 控/vn 工作/vn 情况/n ，/w 加强/v 对/p 地方/n 的/ude1 督促/vn 指导/vn 。/w 
[国家/n 卫生/an 计生委/nis]/nt 切实/ad 落实/v 疫情/n 防/v 控/vn 工作/vn ，/w 包括/v [充分/ad 发挥/v]/nz 联防/vn 联控/v 工作/vn 机制/n 作用/n ，/w 及时/ad 通报/v 疫情/n 和/cc 防/v 控/vn 工作/vn 情况/n ；/w 切实/ad 提高/v 救治/vn 成功率/n ，/w 全力/d 降低/v 重症/n 和/cc 死亡/vi ；/w 加强/v [疫情/n 监测/vn]/nz 报告/n 、/w 医疗/n 救治/vn 、/w 风险/n 沟通/v 等/udeng 工作/vn ，/w 切实/ad 做好/v 春节/t 前后/f 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 疫情/n 防/v 控/vn 工作/vn ；/w 进一步/d 加强/v 不明/v 原因/n 肺炎/nhd 病例/n 和/cc [流感/n 样/ng 病例/n]/nz 监测/vn ，/w 重点/n 加强/v 对/p 聚集性/nz 病例/n 关联性/nz 调查/vn ；/w 及时/ad 掌握/v [病毒/n 变异/n]/nz 情况/n 。/w 
