人民网/nz 上海/ns 1月22日/t 电/n “/w 上海/ns 应该/v 成为/v 活力/n 之/uzhi 都/d ，/w 通过/p 全面/ad 深化改革/v ,/w [增强/v 活力/n]/nz 、/w 增强/v 软实力/nz 。/w ”/w [今天/t 上午/t]/nz ，/w [上海/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 韩/b 正在/d 参加/v 政协/nis “/w 着力/vd 增强/v 发展/vn 活力/n ，/w 全面/ad 深化/v 改革开放/v ”/w 专题讨论/n 时/ng 说/v ，/w 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 提出/v 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 决定/vn ，/w 就是/v 要/v 增强/vn 发展/vn 的/ude1 活力/n 。/w 活力/n 哪里/rys 来/vf ？/w 从/p 市场/n 来/vf 、/w 从/p 社会/n 来/vf 。/w 如何/ryv 向/p 市场/n 要/v 活力/n 、/w 向/p 社会/n 要/v 活力/n ？/w 核心/n 就是/v 处理/vn 好/a 政府/nis 与/cc 市场/n 关系/n ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz [市场/n 配置/vn]/nz 资源/n 的/ude1 决定性/n 作用/n ，/w 改进/v 政府/nis [管理/vn 体制/n]/nz 和/cc 监管/v 模式/n ，/w 特别/d 是/vshi 改革/vn 以/p [前/f 置/v 审批/vn]/nz 为主/vi 的/ude1 审批/vn 制度/n 。/w “/w 不/d 改革/vn ，/w 活力/n 就/d 无从谈起/l 。/w ”/w 
在/p 两个/mq 多/a 小时/n 的/ude1 专题讨论/n 中/f ，/w 屠海鸣/nr 、/w 吴玉华/nr 、/w 方方/nz 、/w 姚珩/nr 、/w 董亚明/nr 、/w 赵国雄/nr 、/w 钟祥财/nr 、/w 程东/nr 、/w 沈钦华/nr 、/w 郭广昌/nr 、/w 陈超/nr 、/w 段祺华/nr 、/w 杨成长/nr 、/w 朱建国/nr 、/w 凤懋伦/nr 、/w 孙建平/nr 、/w 赵学义/nr 、/w 陆晓春/nr 等/udeng [18/m 位/q]/mq 委员/nnt 围绕/v [大气/n 污染/vn]/nz 治理/vn 、/w 自/p 贸/vg 试验区/n 建设/vn 、/w 国资/n [国企/n 改革/vn]/nz 、/w 防范/v [金融/n 风险/n]/nz 、/w 激发/v 文化/n 创造/v 活力/n 、/w 教育改革/v 、/w [科技/n 创新/vi]/nz 、/w 养老/vn 保障/vn 、/w [城市/n 管理/vn]/nz 、/w [政府/nis 职能/n 转变/v]/nz 等/udeng 话题/n 积极/ad 建言/nz 。/w 韩正/nr 仔细/ad 聆听/v 并/cc 记录/v 大家/rr 发言/vi ，/w 并/cc 就/d 政协/nis 委员/nnt 们/k 关注/v 的/ude1 话题/n 与/cc 大家/rr 坦诚/a 交流/vn ，/w 回应/vn 发言/vi 中/f 的/ude1 [热点/n 问题/n]/nz 。/w 他/rr 感谢/v 政协/nis 委员/nnt 立足/vi 大局/n 思考/v 问题/n ，/w [结合/v 实际/n]/nz 对/p 上海/ns 发展/vn 提出/v 了/ule 很多/m 具有/v 思想性/n 、/w 建设性/n 和/cc 操作性/n 的/ude1 [意见/n 建议/n]/nz 。/w 
韩正/nr 说/v ，/w 大家/rr 对/p 自/p 贸/vg 试验区/n 有/vyou 各种/rz 的/ude1 理解/vn 、/w 解读/v 和/cc 期待/v ，/w 自/p 贸/vg 试验区/n [各项/r 工作/vn]/nz 的/ude1 关键/n ，/w 就是/v 按照/p 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 探索/v 出/vf 一条/mq [正确/a 处理/vn]/nz 政府/nis 和/cc 市场/n 关系/n 的/ude1 新/a 路/n ，/w 探索/v 出/vf 一套/mq 立足/vi 国情/n 、/w 符合/v 国际/n 通行/vi 规则/n 的/ude1 全新/b 的/ude1 [经济/n 管理/vn 体制/n]/nz 和/cc [政府/nis 监管/vn]/nz 模式/n ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz [市场/n 配置/vn]/nz 资源/n 的/ude1 决定性/n 作用/n ，/w 同时/c 政府/nis 又/d 能/v 实现/vn 科学/n 有效/a 监管/vn ，/w “/w 如果/c 政府/nis 不能/v 有效/a 监管/vn 好/a ，/w 那/rzv 也/d 不是/c 我们/rr 需要/v 的/ude1 改革/vn 。/w ”/w 现在/t 自贸区/nz “/w 一线/n 放开/v ”/w 不/d 需要/v 审批/vn 了/ule ，/w 但/c “/w 二线/n 管住/v ”/w 如何/ryv 落实/v ？/w 政府/nis 的/ude1 监管/vn 模式/n 在/p 哪里/rys ？/w 安全/an 审查/v 机制/n 、/w 反垄断/nz 审查/v 机制/n 如何/ryv 建立/v ？/w [法律/n 法规/n]/nz 如何/ryv 完善/v ？/w 信用/n 体系/n 怎么/ryv 建立/v ？/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 完整/a 的/ude1 体系/n ，/w 需要/v 不断/d 试验/vn 和/cc 探索/v 。/w “/w 自贸区/nz 试验/vn 起步/vi 只有/c [三/m 个/q]/mq 半月，三/t 个/q 半月/t 太短/d ，/w 三年/t 也/d 太/d 长/a ，/w 我们/rr 应当/v 用/p 只争朝夕/vl 的/ude1 态度/n 和/cc 精神/n ，/w 不断/d 探索/v 可/v 复制/vn 可/v 推广/vn 的/ude1 经验/n ，/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 渐进/v 的/ude1 过程/n ，/w 要/v [一步/mq 一步/mq]/nz 扎实/a 推/v ，/w 但/c 在/p 一年/mq 内/f 要/v 探索/vn 出/vf 阶段性/n 的/ude1 成果/n 。/w ”/w 自/p 贸/vg 试验区/n 的/ude1 探索/vn ，/w 不是/c 政府/nis 一家/n 的/ude1 事情/n ，/w 而是/c 大家/rr 的/ude1 事情/n ，/w 必须/d 要/v 有/vyou 社会/n 的/ude1 参与/vn ，/w 特别/d 是/vshi [市场/n 主体/n]/nz 的/ude1 参与/vn ，/w 这样/rzv 的/ude1 成果/n 才/d 经得起/v 历史/n 的/ude1 检验/vn 。/w 政协/nis 是/vshi 智囊/n 库/n ，/w 人才济济/vl ，/w 希望/v 来自/v [社会/n 各界/rz]/nz 的/ude1 委员/nnt ，/w 积极/ad 参与/v 自/p 贸/vg 试验区/n 建设/vn 。/w 
韩正/nr 强调/v ，/w 上海/ns 要/v 成为/v 活力/n 之/uzhi 都/d ，/w 必须/d 在/p [五/m 个/q]/mq 环节/n 下苦功夫/vl ：/w 一/m 是/vshi 搞活/v [国有/vn 经济/n]/nz ，/w 这/rzv 对/p 上海/ns 经济/n 的/ude1 整体/n 发展/vn 起着/v 关键/n 作用/n ，/w 要/v 把/pba 已经/d 出台/vi 的/ude1 改革/vn 国资/n 搞活/v 国企/n [20/m 条/q]/mq 落到实处/n 。/w 二/m 是/vshi 鼓励/v 支持/vn [民营/b 企业/n]/nz 发展/vn 、/w 做/v 大/a 做/v 强/a ，/w 上海/ns 民/ng 企/ng 总量/n 不够/a 、/w 也/d 不够/a 强/a ，/w 要/v 特别/d 支持/v 那些/rz 有/vyou 自己/rr [核心/n 技术/n]/nz 、/w 真正/d 有/vyou [国际/n 竞争力/n]/nz 和/cc 影响力/n 的/ude1 民/ng 企/ng 。/w 三/m 要/v 倡导/vn 创新/vi 文化/n ，/w 这/rzv 方面/n 上海/ns 有/vyou 传统/n 、/w 有/vyou 基础/n 。/w 四/m 要/v 营造/vn [法治/n 环境/n]/nz ，/w 良好/a 的/ude1 [法治/n 环境/n]/nz 是/vshi 活力/n 的/ude1 保障/vn 。/w 五/m 要/v 集聚/vn 各类/r 人才/n ，/w 人才/n 在/p 上海/ns 未来/t 发展/vn 中/f 起着/v 决定性/n 作用/n 。/w 
在/p 回应/v 政协/nis 委员/nnt 关注/v 的/ude1 [大气/n 污染/vn]/nz 治理/vn 、/w 教育改革/v 等/udeng 焦点/n 问题/n 时/ng ，/w 韩正/nr 说/v ：/w “/w 面对/v 雾霾/nz 这样/rzv 的/ude1 [环境/n 问题/n]/nz ，/w 我们/rr 不要/d 过多/d 强调/v 空气/n 输送/v ，/w 上海/ns 要/v 从/p 自身/rr 做起/v ，/w 扎扎实实/z 把/pba 自己/rr 的/ude1 工作/vn 先/d 做好/v ，/w 把/pba 本底/gp 条件/n 尽可能/d 优化/v 。/w ”/w 同时/c ，/w 长/a 三角/n 已/d 建立/v 起/vf 联防/vn 联/vg 治/v 机制/n ，/w 上海/ns 要/v 积极/ad 带头/vd ，/w 为/p 长/a 三角/n 合作/vn 做出/v 更大/d 贡献/n 。/w 工业/n 排放/vn 和/cc [能源/n 消耗/v]/nz 是/vshi 产生/v 雾霾/nz 的/ude1 根本/a 因素/n ，/w 我们/rr 要/v 在/p 全社会/nz 倡导/v 过/uguo 节俭/a 生活/vn 的/ude1 理念/n ，/w 如果/c 每个人/mq 都/d 从/p 自身/rr 做起/v ，/w 全民/n 参与/v 、/w 人/n 人/n 参与/v ，/w 就/d 能/v 为/p 减少/v 排放/vn 和/cc 消耗/v 作出/v 自己/rr 的/ude1 贡献/n 。/w 教育/vn 关乎/v 国家/n 振兴/v 和/cc 民族/n 未来/t ，/w 教育/v 领域/n 的/ude1 改革/vn ，/w 核心/n 就是/v 要/v 符合/v 教育/vn 发展/v 规律/n 、/w 符合/v 人/n 的/ude1 成长/vn 规律/n 。/w 
[上海市/ns 政协/nis]/nto 主席/nnt 吴志明/nr [主持/v 会议/n]/nz ，/w 市/n 领导/n 艾宝俊/nr 、/w 周汉民/nr 出席/v 。/w （/w 吴心远/nr 邬迪/nr ）/w 
