■/w “/w 不是/c 简单/a 的/ude1 招商引资/vl ，/w 而是/c 制度/n 变革/vn ，/w 要/v 形成/vn [制度/n 红利/n]/nz ”/w 
挂牌/vi 100多天/m 的/ude1 中国/ns （/w 上海/ns ）/w [自由/a 贸易/vn]/nz 试验区/n 为何/ryv 让/v 外界/n 看起来/v 步子/n 越/d 迈越/nz 谨慎/a ？/w 
在/p 昨日/t （/w 21日/t ）/w 举行/v 的/ude1 上海/ns “/w 两会/n ”/w “/w 港澳/n 委员/nnt 座谈会/n ”/w 上/f ，/w [上海/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w [常务/b 副市长/nnt]/nnt 屠光绍/nr 详述/vi 了/ule 上海/ns 自/p 贸/vg 试验区/n 建设/vn 的/ude1 [四/m 个/q]/mq “/w [热点/n 问题/n]/nz ”/w 。/w 
屠光绍/nr 开宗明义/vl 表示/v ，/w 自/p 贸/vg 试验区/n 的/ude1 核心/n 任务/n 并/cc 不是/c 简单/a 的/ude1 招商引资/vl ，/w 而是/c 制度/n 变革/vn ，/w 要/v 加强/vn 政府/nis 在/p [市场/n 监管/vn]/nz 、/w [公共/b 服务/vn]/nz 和/cc 制度/n 管理/v 方面/n 的/ude1 职能/n ，/w 形成/v [制度/n 红利/n]/nz 。/w 
“/w 过去/vf 比较/d 多/a 的/ude1 做法/n 是/vshi 搞/v 这个/rz 区/n 、/w 那个/rz 区/n ，/w 很容易/nz 搞成/v 招商引资/vl ，/w 有一点/nz [优惠/vn 政策/n]/nz 吸引/v 企业/n 都/d 来/vf ，/w 这/rzv 不/d 叫/vi 制度/n 。/w 制度/n 变革/vn 的/ude1 核心/n 是/vshi 转变/v [政府/nis 职能/n]/nz 。/w 所以/c ，/w （/w 上海/ns 自/p 贸/vg 试验区/n ）/w 才/d 有/vyou 了/ule 从/p 过去/vf 的/ude1 正面/b 清单/n 到/v 负面/b 清单/n ，/w 从/p 过去/vf 政府/nis 审批/vn 到/v 现在/t 的/ude1 政府/nis 备案/vi 。/w ”/w 屠光绍/nr 说/v ，/w “/w 所以/c 我们/rr 现在/t 不要/d 简单/a 地/ude2 说/v 自/p 贸/vg 试验区/n 有/vyou 多少/ry 企业/n 来/vf 了/ule ，/w 制度/n 变/v 了/ule ，/w 这些/rz 都/d 来/vf 了/ule ，/w 制度/n 不变/nz ，/w 一时/d 热热闹闹/z 但/c 不可/v 持续/vn 。/w ”/w 
在/p 如何/ryv 处理/v 上海/ns 自/p 贸/vg 试验区/n [28/m ./w 78/m 平方公里/q]/mq 以内/f 和/cc [28/m ./w 78/m 平方公里/q]/mq 以外/f 的/ude1 关系/n 上/f ，/w 屠光绍/nr 指出/v ，/w 自/p 贸/vg 试验区/n 的/ude1 [制度/n 建设/vn]/nz 不能/v 囿于/v 自/p 贸/vg 试验/v 区内/n ，/w 要/v 推广/vn 到/v 全国/n 才/d 有/vyou 意义/n ，/w 如果/c 所/usuo 形成/v 的/ude1 经验/n ，/w [全国/n 各地/rzs]/nz 都/d 能/v 跟进/vn ，/w 会/v 成为/v 中国/ns 的/ude1 [制度/n 红利/n]/nz ，/w 甚至/d 中国/ns 下/f 一个/mq 30年/t 发展/vn 的/ude1 基础/n 所在/n 。/w 
在/p 处理/v 制度/n 变革/vn 快/a 与/cc 慢/a 的/ude1 问题/n 上/f ，/w 屠光绍/nr 表示/v ，/w 从/p 中央/n 对/p 上海/ns 自/p 贸/vg 试验区/n 建设/vn 的/ude1 要求/n ，/w 上海/ns 自/p 贸/vg 试验区/n 早/a 出/vf 经验/n 确实/ad 要/v 只争朝夕/vl ，/w 因为/c 所/usuo 形成/v 的/ude1 可/v 复制/vn 可/v 推广/vn 的/ude1 制度/n 要/v 对/p 全国/n 都/d 有/vyou 带动/v 效应/n ，/w 这/rzv 至关重要/bl ；/w 与此同时/c ，/w 要/v 稳扎稳打/vl ，/w “/w 出/vf 一点/mq 小/a 问题/n 没关系/vl ，/w 确实/ad 不能/v 出/vf 系统性/n 、/w 地区性/n 的/ude1 风险/n ，/w 比如/v 金融/n 领域/n 的/ude1 风险/n ，/w 如何/ryv 一线/n 放开/v ，/w 二线/n 还/d 能/v 管得好/nz ？/w 有/vyou 句话/q 叫/vi 磨刀/vi 不/d 误/v 砍柴/vn 工/n 。/w ”/w 
在/p 如何/ryv 处理/vn 与/cc [港澳/n 地区/n]/nz 的/ude1 关系/n 上/f ，/w 屠光绍/nr 说/v ，/w 上海/ns 自/p 贸/vg 试验区/n 要/v 更好/d 地/ude2 借鉴/v 香港/ns 经验/n ，/w 上海/ns 自/p 贸/vg 试验区/n 也/d 会/v 促进/vn 上海/ns 和/cc 香港/ns 的/ude1 [共同/d 发展/vn]/nz ，/w 其中/rz 有/vyou 很大/d 的/ude1 机遇/n 。/w 
“/w 香港/ns 无论/c 作为/p [世界/n 金融/n 中心/nis]/nt 、/w 贸易中心/nis 、/w 航运/n 中心/nis ，/w 确实/ad 有/vyou 很多/m 可/v 推广/vn 的/ude1 经验/n ，/w 上海/ns 自/p 贸/vg 试验区/n 建设/vn 能/v 不/d 能够/v 取得/v 很好/ad 的/ude1 成果/n ，/w 能/v 不/d 能够/v 顺利/ad 推进/vi ，/w 我们/rr 非常/d 重视/v 香港/ns 的/ude1 经验/n 和/cc 做法/n 。/w ”/w 屠光绍/nr 说/v 。/w 
一个/mq 细节/n 是/vshi ，/w 昨日/t 发言/vi 的/ude1 [17/m 位/q]/mq [港澳/n 委员会/nis]/nt 委员/nnt 中/f 有/vyou [10/m 位/q]/mq 谈到/v 了/ule 上海/ns 自/p 贸/vg 试验区/n 。/w （/w 记者/nnt 张飒/nr 王道军/nr ）/w 
