[上海市/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 吴玉华/nr 
人民网/nz 上海/ns 1月22日/t 电/n [今天/t 上午/t]/nz ，/w [上海市/ns 政协/nis]/nto [十二/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 举行/v 多/a 场/qv [专题/n 会议/n]/nz 。/w 在/p “/w 着力/vd 增强/v 发展/vn 活力/n ，/w 全面/ad 深化/v 改革开放/v ”/w 会/v 场上/s ，/w 委员/nnt 吴玉华/nr 会上/n 疾呼/v ，/w 上海/ns 应/v 重视/vn 外语/n 的/ude1 普及/vn 和/cc 教育/vn ，/w 在/p 2017年/t 新的/a 中/f 高考/vn 方案/n 中/f ，/w 英语/nz 分/qt 值/n 绝对/d 不能/v 降低/vn ，/w “/w 上海/ns 无论如何/dl 要/v 挺住/nz ！/w ”/w 
吴玉华/nr 说/v ，/w 现在/t 有人/r 提出/v ，/w 英语/nz 不要/d 搞/v 那么/c 复杂/a ，/w 因为/c 好/a 多/a 人/n 用/p 不/d 上/f 。/w 有人/r 则/d 干脆/d 说/v ，/w [中小学/n 英语/nz]/nz 课/n 取消/v 算/v 了/ule 。/w 常/d 有人/r 说/v ，/w 现在/t 学生/nnt 的/ude1 中文/nz 没/d 学好/v ，/w 是/vshi 受/v 了/ule 英文/nz 学习/v 的/ude1 干扰/vn ，/w 学生/nnt 中/f 高考/vn 压力/n 大/a ，/w 也/d 是因为/c 英语/nz 太难/d 。/w 英语/nz 变成/v 了/ule 众矢之的/n ，/w 有些/rz 地方/n 已/d 开始/v 修改/vn 英语/nz 中/f 高考/vn 的/ude1 方案/n ，/w 降低/v 英语/nz 的/ude1 分/qt 值/n 占/v 比/p 。/w 
在/p 长达/v [8/m 分钟/qt]/mq 的/ude1 发言/vn 里/f ，/w 吴玉华/nr 用/p 一系列/b 数据/n 表达/v 了/ule 对/p [中国/ns 大陆/ns]/nz [英语/nz 水平/n]/nz 的/ude1 担忧/vn 。/w 吴玉华/nr 呼吁/v ，/w “/w 在/p 2017年/t 新的/a 中/f 高考/vn 方案/n 中/f ，/w 我们/rr 上海/ns 无论如何/dl 要/v 挺住/nz ，/w 绝对/d 不/d 能够/v 降低/vn 分/qt 值/n ！/w ”/w 
吴玉华/nr 指出/v ，/w 上海/ns 常住/v 外籍/n 人口/n 超过/v 17万/m ，/w 在/p 全国/n 排名/vi 第一/m 。/w 他/rr 认为/v ，/w 上海/ns 作为/p [国际化/vn 大都市/n]/nz ，/w 要/v 提高/vn 全球/n [国际/n 竞争力/n]/nz ，/w 更/d 要/v 重视/vn [英语/nz 教育/vn]/nz 。/w [英语/nz 教学/vn]/nz 与/cc 母语/n 教学/vn 相辅相成/vl ，/w 不能/v 相互/d 对立/vi ，/w 千万/m 不要/d 取消/v [小学/nis 英语/nz 教学/vn]/nz ，/w 否则/c 上海/ns 将/d 再/d 培养/v 不/d 出/vf 优秀/a 的/ude1 外交/n 人才/n 。/w 他/rr 还/d 建议/n ，/w 上海/ns 要/v 积极/ad 争取/v 联合国/nt 翻译/v 考试/vn 在/p 上海/ns 设点/vi ，/w 特别/d 重视/v 外语/n 的/ude1 普及/vn 和/cc 教育/vn 。/w （/w 吴心远/nr ）/w 
