上海/ns 自/p 贸/vg 试验区/n 挂牌/vi [3/m 个/q]/mq 多/a 月/n ，/w [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 投资者/nnd 希望/v 其/rz 加快/v 改革/vn 进度/n ，/w 为/p 企业家/nnt 创造/v 更多/ad [投资/vn 机会/n]/nz 。/w 
“/w 据/p 我/rr 调研/vn ，/w 很多/m [外资/n 企业/n]/nz 对/p 自/p 贸/vg 试验区/n 抱有/v 很大/d 的/ude1 热情/an ，/w 都/d 有/vyou 在/p 上海/ns 自/p 贸/vg 试验区/n 落户/vi 的/ude1 意愿/n ，/w 但是/c 缺乏/v 了解/vn 和/cc 沟通/v 的/ude1 渠道/n 。/w ”/w 在/p 上海/ns “/w 两会/n ”/w 昨日/t （/w 21日/t ）/w 举行/v 的/ude1 “/w 港澳/n 委员/nnt 座谈会/n ”/w 上/f ，/w [上海市/ns 政协/nis]/nto 常委/nnt 、/w 香港/ns 豪/ag 都/d [国际/n 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 屠海鸣/nr 就/d 这样/rzv 表示/v 。/w 
[上海市/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 、/w [香港/ns 大唐/nz 有限公司/nis]/nt [执行/v 董事/nnt]/nnt 李德桢/nr 建议/n ，/w 上海/ns 自/p 贸/vg 试验区/n 应/v 借鉴/vn 香港/ns 经验/n ，/w 营业执照/n 只/d 列出/v 公司/nis 主要/b [经营/vn 范围/n]/nz ，/w 但/c 并不/d 作为/p 约束/v [经营/vn 范围/n]/nz 、/w 限制/v 公司/nis 拓展/v 业务/n 的/ude1 依据/n 。/w 
[上海/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w [常务/b 副市长/nnt]/nnt 屠光绍/nr ，/w [上海市/ns 政协/nis]/nto 副主席/nnt 姜樑/nr ，/w 上海/ns 自/p 贸/vg 试验区/n 管委会/nis 副主任/nnt 简大年/nr 等/udeng 参加/v 了/ule 座谈会/n 。/w 
[上海市/ns 政协/nis]/nto 常委/nnt 、/w [香港/ns 环球/n 国际/n 投资/vn 有限公司/nis]/nt 董事/nnt 总经理/nnt 叶温/nr 金燕/nr 昨日/t 告诉/v 早报/n 记者/nnt ，/w 上海/ns 自/p 贸/vg 试验区/n 的/ude1 建立/vn 并/cc 不会/v 对/p 香港/ns 产生/v 什么/ry 压力/n ，/w 反而/d 对/p 香港/ns 企业/n 是/vshi 一个/mq 机会/n ，/w “/w 因为/c 香港/ns 在/p 自贸区/nz 方面/n 是/vshi 很/d 有/vyou 经验/n 的/ude1 ，/w 我们/rr 正好/z 可以/v 把/pba 经验/n 带/v 过来/vf 。/w ”/w 
叶温/nr 金燕/nr 建议/n 上海/ns 自/p 贸/vg 试验区/n 成立/vi 一个/mq [咨询/vn 委员会/nis]/nis ，/w 吸收/v 港澳/n 方面/n 的/ude1 专家/nnt ，/w 为/p 改革/vn 提供/v 智力/n 支持/v 。/w 深圳/ns [前海/nz 深港/nz 现代/ntc 服务业/n 合作/vn 区/n]/nz [咨询/vn 委员会/nis]/nis [15/m 名/q]/mq 委员/nnt 中/f 来自/v 香港/ns 的/ude1 有/vyou [4/m 位/q]/mq 。/w 
应/v 考虑/vn 税制/n 创新/vi 
虽然/c 上海/ns 自/p 贸/vg 试验区/n 是/vshi 要/v [制度/n 创新/vi]/nz 而/cc 非/b 政策/n 优惠/vn ，/w 但是/c 屠海鸣/nr 昨日/t 建议/n ，/w 上海/ns 自/p 贸/vg 试验区/n 应该/v 提供/v 最大限度/nz 的/ude1 [税收/n 优惠/vn]/nz ，/w 以/p [吸引/v 外资/n]/nz 企业/n 落户/vi 。/w 
他/rr 以/p 香港/ns 自由港/n 为/p 例/n 称/v ，/w 香港/ns 的/ude1 税制/n 依据/n 地域/n 来源/n [征税/vn 原则/n]/nz ，/w 只有/c 在/p 香港/ns 经营/vn 的/ude1 行业/n 、/w 专业/n 或/c 业务/n ，/w 并/cc 在/p 香港/ns 获得/v 或/c 产生/v 的/ude1 利润/n ，/w 才/d 须/d 缴纳/v 利得税/nz ，/w 源自/v 香港/ns 以外/f 地方/n 的/ude1 收入/n 是/vshi 无须/d 课税/n 的/ude1 。/w 自/p 2008至2009/m 财政年度/nz 起/vf ，/w 非/b 有限公司/nis 的/ude1 利得税/nz 税率/n 已/d 降至/vf 15%/m ，/w 有限公司/nis 则/d 为/p 16.5%/m 。/w 2011至2012/m 年度/n ，/w 全港/n 只有/c 约/d [9/m 万/d 余家/nz]/mq 公司/nis 缴纳/v 利得税/nz ，/w 其中/rz [1000/m 多家/mq]/mq 公司/nis 缴税/vi 的/ude1 款项/n 占/v 整体/n 利得税/nz 收入/n 的/ude1 72%/m ；/w 不用/d 缴税/vi 的/ude1 公司/nis 占/v 比/p 近/a 九成/nz 。/w 
在/p 新加坡/nsf ，/w [公司/nis 所得税/n]/nz 为/p 17%/m 。/w 为/p 鼓励/v 中小企业/n 发展/vn ，/w 年度/n 应纳税/nz 收入/n 不/d 超过/v 30万/m 新加坡元/nz 的/ude1 公司/nis ，/w 首/q 个/q 1万/m 新加坡元/nz 可/v 享受/vn 低/a 达/v 4.3%/m 的/ude1 [实际/n 税率/n]/nz ，/w 剩余/vn 29万/m 新加坡元/nz [实际/n 税率/n]/nz 为/p 8.5%/m 。/w 对/p 个人/n 来说/uls ，/w 收入/n 超过/v 32万/m 新加坡元/nz 部分/n ，/w 只/d 征收/vn 20%/m 所得税/n ，/w 这/rzv 对/p 一些/mq 跨国/b 人才/n ，/w 特别/d 是/vshi 外企/n 高/a 管/v 的/ude1 吸引力/n 极大/a 。/w 正/d 因为/c 这些/rz 因素/n ，/w 新加坡/nsf 吸引/v 了/ule [2/m ./w 6/m 万/d 家/q]/mq [国际/n 总部/nis]/nt 和/cc [资金/n 运营/vn]/nz 中心/nis ，/w 世界/n [500/m 强/a]/mq 亚洲/ns 总部/nis 有/vyou 三分之一/m 设在/v 新加坡/nsf 。/w 
对此/d ，/w 屠海鸣/nr 表示/v ，/w 上海/ns 自/p 贸/vg 试验区/n [总体/n 方案/n]/nz 中/f 明确/a 表示/v ，/w 要/v 探索/vn 与/cc 上海/ns 自/p 贸/vg 试验区/n 配套/vn 的/ude1 [税收/n 政策/n]/nz ，/w 但/c 目前/t 财政部/nt 和/cc [国家/n 税务/n 总局/nis]/nto 只/d 出台/vi 了/ule 两个/mq 自/p 贸/vg 试验区/n [税收/n 政策/n]/nz 细则/n ，/w 例如/v 境外/s [股权/n 投资/vn]/nz 和/cc [离岸/vn 业务/n]/nz 发展/vn 等/udeng [税收/n 政策/n]/nz 仍/d 有待/v 落实/vn 。/w 
希望/v 放宽/vn 互/d 认/v 专业/n 资格/n 
[上海市/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 、/w 香港/ns 王沛诗/nr 大/a [律师/nnt 事务所/nis]/nis 执行/v 大律师/nz 王沛诗/nr 把/pba 目光/n 聚焦/vi 在/p [专业/n 服务/vn]/nz 。/w 
“/w 为/p 进一步/d 推动/v 内地/n 专业/n 服务业/n 的/ude1 开放/vn ，/w 我们/rr 建议/n 自/p 贸/vg 试验区/n 在/p 建筑/n 及/cc 工程/n 相关/vn 专业/n ，/w [法律/n 专业/n]/nz 、/w [会计/nnt 专业/n]/nz 等/udeng 领域/n 继续/v 放宽/vn [服务/vn 贸易/vn]/nz 条件/n ，/w 并/cc 允许/v CEPA/x 在/p 广东/ns 地区/n [先行/vi 先试/nz]/nz 的/ude1 内容/n 同样/d 适用/vi 于/p 上海/ns 自/p 贸/vg 试验区/n 。/w ”/w 王沛诗/nr 昨日/t 称/v 。/w 
在/p 建筑/n 及/cc 工程/n 相关/vn 专业/n 方面/n ，/w 王沛诗/nr 表示/v ，/w 虽然/c 内地/n 与/cc 香港/ns 的/ude1 建筑师/nnt 、/w 工程师/nnt 、/w 测量/v 师/ng 等/udeng 都/d 获得/v 了/ule 相当/d 程度/n 的/ude1 互/d 认/v ，/w 但/c 在/p [专业/n 人士/n]/nz 的/ude1 资格/n 互/d 认/v 以及/cc [专业/n 服务/vn]/nz 对外开放/vl 等/udeng 方面/n 仍/d 存在/v 一定/b 的/ude1 限制/vn 。/w 
因此/c 她/rr 建议/n ，/w 上海/ns 自/p 贸/vg 试验区/n 对/p 现有/v 的/ude1 中外/b 、/w 内地/n 与/cc 香港/ns 之间/f 的/ude1 互/d 认/v 专业/n 资格/n ，/w 如/v [结构/n 工程师/nnt]/nnt 、/w [房地产/n 评估/vn 师/ng]/nz 、/w [造价/n 工程师/nnt]/nz 等/udeng ，/w 继续/v 放宽/vn ，/w 甚至/d 豁免/v [专业/n 知识/n]/nz 领域/n 的/ude1 考试/vn ；/w 同时/c 还/d 应/v 扩大/vn 资格/n 互/d 认/v 至/p 其他/rzv [建筑/n 工程/n]/nz 相关/vn 的/ude1 专业/n 领域/n ，/w 如/v [土木工程/nz 师/ng]/nz 、/w 电气工程师/gi 、/w [资产/n 评估/vn 师/ng]/nz 等/udeng 。/w 
王沛诗/nr 还/d 称/v ，/w 目前/t 内地/n 要求/n 建筑/n 相关/vn 的/ude1 设计/vn 企业/n 单位/n 必须/d 为/p 综合/vn 式/k 的/ude1 资质/n ，/w 即/v 必须/d 包含/v 规划/n 、/w 建筑/n 、/w 工程/n 、/w 园林/n 等/udeng 。/w “/w 我们/rr 建议/n 在/p 上海/ns 自/p 贸/vg 试验区/n 允许/v 已经/d 获得/v 互/d 认/v 的/ude1 专业/n 领域/n 以/p 单一/a 业务/n 注册/vn 、/w 执业/vn ，/w 不/d 需要/v 以/p 综合/vn 设计/vn 的/ude1 形式/n 运营/vn ，/w 放宽/v 注册/vn 门槛/n 。/w ”/w 
在/p [法律/n 专业/n]/nz 方面/n ，/w 王沛诗/nr 建议/n 在/p 上海/ns 自/p 贸/vg 试验区/n 以/p 相对/d 灵活/a 的/ude1 特设/vn 考试/vn ，/w 允许/v 跨国/b 融资/vn 、/w 公司/nis 组建/v 及/cc 清算/vn 、/w [兼并/v 收购/v]/nz 等/udeng 领域/n 的/ude1 境外/s 资深/b 律师/nnt ，/w 考取/v 相关/vn 的/ude1 执业资格/n ，/w 以/p 充实/v 内地/n 在/p 紧缺/a 领域/n 的/ude1 法律/n [人才/n 队伍/n]/nz 。/w 改变/v 登记/vn 快/a 、/w 经营/vn 慢/a 局面/n 一些/mq 港澳/n 委员/nnt 认为/v ，/w 自/p 贸/vg 试验区/n 在/p [行政/n 审批/vn 改革/vn]/nz 方面/n 还有/v 很大/d 空间/n 。/w 
“/w 目前/t 在/p 上海/ns 自/p 贸/vg 试验区/n 注册/vn 的/ude1 企业/n 仍/d 将/d 公司/nis [经营/vn 范围/n]/nz 列入/v [公司/nis 章程/n]/nz ，/w 公司/nis 不能/v 超越/vn 章程/n 规定/n 的/ude1 [经营/vn 范围/n]/nz 申请/v 登记/vn 注册/vn 。/w 建议/n 取消/v 这个/rz 规定/n ，/w 可以/v 参照/vn 香港/ns 经验/n ，/w 要求/n [公司/nis 章程/n]/nz 内容/n 包括/v ：/w [公司/nis 名称/n]/nz 、/w 公司/nis 法定/b 地址/n ，/w 公司/nis 宗旨/n ，/w 公司/nis 成员/nnt 责任/n ，/w [公司/nis 股本/n]/nz ，/w 组织/n 条款/n 等/udeng ，/w 其他/rzv 内容/n 不/d 做/v 限定/vn 。/w ”/w 李德桢/nr 昨日/t 表示/v 。/w 
李德桢/nr 还/d 认为/v ，/w 上海/ns 自/p 贸/vg 试验区/n 现有/v 的/ude1 [工商/n 登记/vn]/nz 改革/vn 简化/v 了/ule 办事/vn 程序/n ，/w 缩短/v 了/ule 办事/vn 时间/n ，/w 但是/c 这/rzv 仍然/d 局限于/v 办理/vn 营业执照/n 、/w 机构/n 代码证/nz 等/udeng 企业/n 登记/vn 注册/vn 层面/n ，/w 企业/n 具体/a 经营/vn 仍然/d 需要/v 办理/vn 各种/rz 许可证/n ，/w 因而/c 出现/v 了/ule 登记/vn 快/a 、/w 经营/vn 慢/a 的/ude1 局面/n 。/w 建议/n 进一步/d 简化/v 行政/n 许可证/n 申请/v 及/cc 发放/v 程序/n 。/w 
李德桢/nr 还/d 建议/n ，/w 上海/ns 自/p 贸/vg 试验区/n 在/p 简化/v [行政/n 审批/vn]/nz 程序/n 的/ude1 同时/c 梳理/v [行政/n 审批/vn 事项/n]/nz ，/w 将/d [行政/n 审批/vn 事项/n]/nz 细化/v 、/w 拆分/gi 到/v 不能/v 拆分/gi 为止/u ，/w 在/p 此/rzs 基础上/nz ，/w 建议/n 逐项/vd 分析/vn 审批/v 事项/n ，/w 将/d 各种/rz 不必要/a 的/ude1 审批/vn 事项/n 全部/m 精简/v 掉/v 。/w （/w 王道军/nr 张飒/nr ）/w 
