1月21日/t ，/w 上海市/ns [十四/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 自贸区/nz 专题/n 审议/v 会上/n ，/w [上海/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 上海市/ns 副市长/nnt 、/w 自/p 贸/vg 试验区/n 管委会/nis 主任/nnt 艾宝俊/nr 透露/v ，/w 今年/t 上海/ns 自/p 贸/vg 试验区/n 或/c 将/d 在/p [公平/a 竞争/vn]/nz 、/w 权益/n 保护/v 制度/n 和/cc [争端/n 解决/v 机制/n]/nz [三/m 个/q]/mq 领域/n ，/w 进行/vn 特别/d 试验/vn 。/w 早报/n 记者/nnt 高剑平/nr 图/n 
上海/ns 自/p 贸/vg 试验区/n 2014年/t 的/ude1 试验/vn 重点/n 敲定/v 。/w 
1月21日/t ，/w 上海市/ns [十四/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 自贸区/nz 专题/n 审议/v 会上/n ，/w [上海/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 上海市/ns 副市长/nnt 、/w 自/p 贸/vg 试验区/n 管委会/nis 主任/nnt 艾宝俊/nr 透露/v ，/w 今年/t 上海/ns 自/p 贸/vg 试验区/n 或/c 将/d 在/p [公平/a 竞争/vn]/nz 、/w 权益/n 保护/v 制度/n 和/cc [争端/n 解决/v 机制/n]/nz [三/m 个/q]/mq 领域/n ，/w 进行/vn 特别/d 试验/vn ，/w “/w 在/p 这/rzv [三/m 个/q]/mq 领域/n 里面/f ，/w 进一步/d 做/v 创新/vn [制度/n 安排/v]/nz ，/w 政府/nis 的/ude1 运营/vn 、/w 职能/n 转变/v 方面/n 有/vyou 进一步/d 的/ude1 转变/vn 。/w ”/w 
此外/c ，/w 艾宝俊/nr 还/d 提到/v ，/w 包括/v 反垄断/nz 审查/vn 在/p 内/f 的/ude1 安全/an 审查/v 机制/n ，/w 眼下/t 正在/d 加紧/vd 做/v ，/w 目标/n 是/vshi 今年/t 一季度/nz 推出/v 。/w 
据/p 上海/ns 自/p 贸/vg 试验区/n 管委会/nis 常务/b 副主任/nnt 戴海波/nr 介绍/v ，/w 2013年/t 自/p 贸/vg 试验区/n 投资/v 企业/n 完成/v 经营/vn 总收入/n [1/m ./w 42/m 万/d 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 10.5%/m ，/w 其中/rz 商品/n 销售额/n [12260/m 亿元/q]/mq 。/w 完成/v [进出口/vn 总额/n]/nz [1130/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 其中/rz 进口额/n [835/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 分别/d 占/v 上海/ns 全市/n 的/ude1 25.8%/m 和/cc 36%/m 。/w 对/p [外商/nnd 投资/vn]/nz 实施/v 负面/b 清单/n 管理/vn 后/f ，/w 90％/m 的/ude1 新/a 设/v 项目/n 改为/v 备案制/nz ，/w 超过/v 负面/b 清单/n 设计/v 时/ng 85％/m 的/ude1 预测/vn 目标/n 。/w 
特别/d 试验/vn [三/m 个/q]/mq 领域/n 
在/p 这场/r 名为/v “/w 聚焦/vi [制度/n 创新/vi]/nz ，/w 积极/ad 有序/a 推进/vi 中国/ns （/w 上海/ns ）/w [自由/a 贸易/vn]/nz 试验区/n 建设/vn ”/w 专题/n 审议/v 会上/n ，/w 针对/p 前述/b [三/m 项/q]/mq 特别/d 试验/vn ，/w 艾宝俊/nr 进行/vn 了/ule 解释/v 。/w 
“/w [公平/a 竞争/vn]/nz ，/w 也/d 就是/v 国际上/nz 通常/d 说/v 的/ude1 叫做/v 竞争/vn 中立/vn 原则/n ，/w 主要/b 体现/v 为/p 各类/r 所有制/n 的/ude1 运营/vn 主体/n ，/w 在/p 一个/mq 区域/n 准入/vn 后/f ，/w 之间/f 的/ude1 一致性/n 、/w 公平/a 性/ng 。/w 还有/v 权益/n 保护/v 制度/n 和/cc 国际化/vn 的/ude1 [争端/n 解决/v 机制/n]/nz 。/w 政府/nis 的/ude1 运营/vn 、/w 职能/n 转变/v 方面/n 会/v 有/vyou 进一步/d 的/ude1 转变/vn ，/w 在/p 这个/rz 方面/n 做/v 进一步/d 的/ude1 安排/vn 。/w ”/w 艾宝俊/nr 说/v 。/w 
早/a 在/p 上海/ns 自/p 贸/vg 试验区/n 挂牌/vi 前/f ，/w 就/d 有/vyou 学者/nnt 提出/v ，/w 要/v 在/p 竞争/vn 中立/vn 、/w 劳工/n 权益/n 和/cc [争端/n 解决/v 机制/n]/nz 等/udeng 新兴/b 领域/n ，/w 做好/v 相应/vn 的/ude1 准备/vn 。/w 
因为/c 上海/ns 自/p 贸/vg 试验区/n 很早/d 就/d 喊出/v ，/w 要/v 向/p 高标准/d 的/ude1 [自由/a 贸易/vn 协定/n]/nz ，/w 例如/v “/w [跨/v 太平洋/ns 战略/n 经济/n 伙伴/n 协定/n]/nz ”/w （/w TPP/x ）/w 等/udeng 看齐/vi 。/w 而/cc TPP/x 中/f ，/w 就/d 对于/p 国企/n 的/ude1 竞争/vn 中立/vn ，/w 海外/s 投资者/nnd 与/cc 国家/n 间/f 的/ude1 争端/n 解决/v 等/udeng 相关/vn 议题/n 有所/v 要求/n 。/w 
事实上/bl ，/w 上述/b 相关/vn 权益/n 的/ude1 保障/vn ，/w 依然/d 可以/v 归结/vi 为/p [法律/n 法规/n]/nz 体系/n 的/ude1 完善/vn 。/w 
上海市/ns 人大代表/nnt 、/w [上海/ns 社会/n 科学院/nis]/nt 副院长/nnt 、/w [法学/n 研究所/nis]/nit 所长/nnt 叶青/nr 就/d 指出/v ，/w [投资/vn 环境/n]/nz 的/ude1 改善/vn ，/w 既/c 要/v 有/vyou 限制/vn 和/cc 保护/vn ，/w 也/d 要/v 有/vyou 鼓励/v 和/cc 吸引/v 。/w 限制/vn 保护/vn 主要/b 是/vshi 相关/vn 的/ude1 [法律/n 法规/n]/nz 制度/n 的/ude1 完善/vn 。/w 还有/v 相关/vn 的/ude1 知识产权/nz 专利/n 保护/vn ，/w 也/d 包括/v [经济/n 纠纷/n]/nz 的/ude1 仲裁/vn 所/usuo [适用/vi 法律/n]/nz 和/cc 仲裁/vn 地/ude2 的/ude1 选择/vn 。/w 
代表/nnt 呼吁/v 增加/vn [税收/n 优惠/vn]/nz 
作为/p 上海市/ns [十四/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 的/ude1 六场/nz 专题/n 审议会/n 之一/rz ，/w 此次/rz 自贸区/nz 专题/n 审议会/n 共有/v [138/m 名/q]/mq 代表/nnt 参加/v ，/w 其中/rz [16/m 位/q]/mq 代表/nnt 发言/vi ，/w 发言/vi 主题/n 集中/v 在/p 税收/n 、/w 金融/n 和/cc 贸易/vn 等/udeng 多个/mq 热门/a 领域/n 。/w 
首先/d 发言/vi 的/ude1 上海市/ns 人大代表/nnt 、/w [上海/ns 金融/n 学院/nis]/ntu 副校长/nnt 吴大器/nr 建议/n ，/w 将/d 自/p 贸/vg 试验区/n 的/ude1 [税收/n 政策/n]/nz 研究/vn 列为/v 重要/a 选项/n ，/w “/w 至今/d ，/w 相关/vn 境外/s [股权/n 投资/vn]/nz 和/cc [离岸/vn 业务/n]/nz 发展/vn 的/ude1 [税收/n 政策/n]/nz 还/d 没有/v 出台/vn ，/w 而/cc 这/rzv 恰恰/d 会/v 影响/vn 自/p 贸/vg 试验/vn 诸多/m 内容/n …/w …/w 可以/v 在/p 改善/v [离岸/vn 金融/n]/nz 税收/n 上/f 提出/v 举措/n ，/w 可以/v 从/p 中国/ns 的/ude1 实际/n 出发/vi ，/w 设计/v 分阶段/nz 的/ude1 离岸/vn [税收/n 政策/n]/nz 。/w ”/w 
上海市/ns 人大代表/nnt 、/w [复旦/nz 大学/nis 经济/n 学院/nis]/nt 教授/nnt 陈建安/nr 也/d 指出/v ，/w 自/p 贸/vg 试验区/n 对于/p 税收/n 的/ude1 考虑/vn 比较/d 少/a ，/w 尤其/d 是/vshi [企业/n 所得税/n]/nz 和/cc 个人所得税/n 优惠/v 缺失/n ，/w 相比/vi 世界/n 上/f 其他/rzv 自贸区/nz ，/w 上海/ns 自/p 贸/vg 试验区/n 的/ude1 吸引力/n 相对/d 小/a ，/w “/w 上海/ns 没有/v 办法/n 改变/v 税收/n 体制/n ，/w 但/c 外国/n 跨国公司/nis 把/pba [股权/n 转让/v]/nz 到/v 自/p 贸/vg 试验区/n ，/w 对/p 这样/rzv 一种/mq 产权/n 的/ude1 转移/vn ，/w 是否/v 可以/v 考虑/vn 适当/a 的/ude1 [税收/n 优惠/vn]/nz 。/w ”/w 
虽然/c 上海/ns 方面/n 一直/d 强调/v [制度/n 创新/vi]/nz ，/w 而/cc 非/b 政策/n 洼地/n ，/w 但/c 代表/nnt 们/k 依然/d 认为/v ，/w [税收/n 优惠/vn]/nz 有限/a 。/w 上海市/ns 人大代表/nnt 、/w [上海/ns 建桥/nz （/w 集团/nis ）/w 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 周星增/nr 直言/vi ，/w 入/v 驻/v 企业/n 还是/c 讲求/v 实惠/an ，/w “/w 上海/ns 自/p 贸/vg 试验区/n 经验/n 的/ude1 推广/vn 和/cc 复制/v ，/w 并/cc 不是/c 说/v 将来/t 照搬/v 到/v 哪个/ry 地方/n 。/w 从/p 这个/rz 意义/n 来讲/uls ，/w 上海/ns 在/p 税收/n 方面/n 很难/d 得到/v 国际/n 国内/s 资金/n 的/ude1 青睐/vn 。/w ”/w 
尽管/c 自/p 贸/vg 试验区/n [总体/n 方案/n]/nz 中/f 提及/v ，/w 探索/v 与/cc 试验区/n 相/d 配套/vn 的/ude1 [税收/n 政策/n]/nz 。/w 但/c 眼下/t 财政部/nt 和/cc [国家/n 税务/n 总局/nis]/nto 只/d 出台/vi 了/ule 两个/mq 自/p 贸/vg 试验区/n 税收/n 细则/n ，/w 分别/d 是/vshi 财/n 关税/n 2013年75/t 号/q 文/ng 和/cc 财税/n 2013年91/t 号/q 文/ng ，/w 而/cc 例如/v “/w 积极/ad 研究/vn 完善/v 适应/vn 境外/s [股权/n 投资/vn]/nz 和/cc [离岸/vn 业务/n]/nz 发展/vn 的/ude1 [税收/n 政策/n]/nz ”/w ，/w 至今/d 仍/d 未/d 有/vyou 下文/n 。/w 
戴海波/nr 昨日/t 在/p 专题/n 审议/v 会上/n 提到/v ，/w 今年/t 将/d 深化/v 研究/vn 适应/v 境外/s [股权/n 投资/vn]/nz 和/cc [离岸/vn 贸易/vn]/nz 发展/vn 的/ude1 支持/vn 政策/n 。/w 
不仅/c 是/vshi 税收/n ./w 。/w 
周星增/nr 说/v ，/w 上海/ns 自/p 贸/vg 试验区/n 太小/d ，/w 面积/n 不够/a ，/w “/w 自/p 贸/vg 试验区/n 中/f 开放/v 的/ude1 教育/vn 、/w 医疗/n 和/cc 娱乐/vn 这些/rz 行业/n ，/w 面积/n 要求/n 比较/d 高/a ，/w 也/d 需要/v 比较/d 大/a 的/ude1 空间/n …/w …/w 希望/v 上海/ns 胆子/n 能/v 大/a 一点/mq ，/w 向/p 中央/n 要求/n 一下/mq ，/w 把/pba 临港/nz 归纳/v 进去/vf 。/w ”/w 
陈建安/nr 也/d 有/vyou 类似/a 的/ude1 观点/n 。/w 他/rr 认为/v ，/w 上海/ns 自/p 贸/vg 试验区/n 本身/rz 有/vyou 多重/b 目标/n ，/w 又/d 要/v 有/vyou [现代/ntc 服务业/n]/nz ，/w 还要/d 有/vyou 制造业/n ，/w 现有/v 的/ude1 规模/n 太小/d ，/w “/w 怎么样/ryv 突破/v ，/w 可能/v 是/vshi 一个/mq 很/d 重要/a 的/ude1 问题/n 。/w ”/w 
力争/v 一季度/nz 推出/v 
安全/an 审查/v 机制/n 
代表/nnt 们/k 另一个/mq 普遍/ad 关心/v 的/ude1 话题/n ，/w 是/vshi 负面/b 清单/n 。/w 
陈建安/nr 认为/v ，/w 目前/t 负面/b 清单/n 涉及/v 的/ude1 禁止/vn [投资/vn 领域/n]/nz 过多/d ，/w 且/c 是/vshi 中国/ns 特有/b 的/ude1 国民经济/n 分类/vn ，/w 缺乏/v 一定/b 的/ude1 透明度/n 。/w 
上海市/ns 人大代表/nnt 、/w [上海市/ns 中/f 茂/a 律师/nnt 事务所/nis]/nt 高级/a 合伙人/nnt 盛雷鸣/nr 则/d 称/v ，/w 负面/b 清单/n 长度/n 是/vshi 讲/v 开放/vn 程度/n ，/w 但/c 比/p 开放/v 程度/n 更/d 重要/a 的/ude1 是/vshi 制度/n 的/ude1 健全/v [安全/an 问题/n]/nz 。/w 
“/w 如果/c 一套/mq 制度/n 好/a ，/w 权力/n 得到/v 保障/vn ，/w 渠道/n 通畅/an ，/w 我/rr 想/v 即便/c 是/vshi 在/p 有限/a 的/ude1 开放/vn 程度/n ，/w 也/d 会/v 吸引/v 无限/b 的/ude1 投资/vn 。/w 我/rr 觉得/v [制度/n 建设/vn]/nz 是/vshi 最/d 基本/a 的/ude1 保障/vn ，/w 这/rzv 非常/d 重要/a 。/w 我们/rr 一定/b 要/v 融入/vn 国际/n 通行/vi 的/ude1 规则/n ，/w 不要/d 为了/p 创新/vi 而/cc 创新/vi ，/w 前提/n 是/vshi 跟/p 国际/n 的/ude1 通行/vn 规则/n 接轨/vi 。/w ”/w 盛雷鸣/nr 说/v 。/w 
据/p 戴海波/nr 介绍/v ，/w 目前/t 在/p 负面/b 清单/n 以外/f 实行/v 备案/vn 的/ude1 新/a 设/v 项目/n ，/w 占/v 比/p 为/p 90%/m 。/w 超过/v 负面/b 清单/n 设计/v 时/ng 备案/vi 项目/n 占/v 比/p 85%/m 的/ude1 预测/vn 目标/n ，/w 符合/v 试验区/n 产业/n 发展/v 导向/n 。/w 
艾宝俊/nr 也/d 说/v ，/w 对于/p 所有/b 人/n 来说/uls ，/w 负面/b 清单/n 都/d 是/vshi 第一次/mq ，/w 各个/rz 方面/n 都/d 有/vyou 不断/d 完善/v 的/ude1 过程/n ，/w 今年/t 很/d 重要/a 的/ude1 一个/mq 工作/vn ，/w 就是/v 提高/vn 管理/v 措施/n 中/f 的/ude1 透明度/n ，/w 也/d 涉及/v 政府/nis 改革/vn 的/ude1 问题/n 。/w 
艾宝俊/nr 透露/v ，/w [服务/vn 贸易/vn]/nz 今年/t 的/ude1 方案/n 将/d 进一步/d 开放/v ，/w 它/rr 和/cc 原来/d 开放/v 的/ude1 [服务/vn 贸易/vn]/nz 及/cc 负面/b 清单/n 一并/d 体现/v 。/w “/w 把/pba 两个/mq 合/v 在/p 一起/s ，/w 以后/f 负面/b 清单/n 的/ude1 长短/n 、/w 透明度/n 都会/n 有一个/mq 整体/n 的/ude1 、/w 进一步/d 的/ude1 理解/vn 。/w ”/w 
目前，23/t 项/q 服务业/n 扩大/v 开放/vn 措施/n 中/f ，/w 已经/d 有/vyou [19/m 项/q]/mq 可以/v 实施/vn ，/w 其余/rz [4/m 项/q]/mq 正在/d 制订/v 相关/vn [管理/vn 办法/n]/nz 。/w 戴海波/nr 介绍/v ，/w 外资/n 游艺/n 设备/n 、/w [融资/vn 租赁/vn]/nz 兼/v 营业/vn 保理/nrf 、/w [工程/n 设计/vn]/nz 、/w 增值/vn 电信/n 、/w 演出/vn 经纪/vn 、/w 旅行社/nis 等/udeng 方面/n ，/w 已经/d 有/vyou 一批/mq 项目/n 落地/vi 。/w 
在/p 今年/t 上海/ns “/w 两会/n ”/w 的/ude1 [政协/nis 提案/n]/nz 中/f ，/w 曾/d 有/vyou 委员/nnt 建议/n ，/w 对/p 自/p 贸/vg 试验区/n 本身/rz 出台/vi 一批/mq [法律/n 法规/n]/nz ，/w 例如/v 《/w 自贸区/nz [国家/n 安全/an]/nz 审查/v 条例/n 》/w 。/w 
而/cc 在/p 昨日/t 举行/v 的/ude1 专题/n 审议/v 会上/n ，/w 上海市/ns 人大代表/nnt 、/w [上海/ns 海事/n 大学/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 於世成/nz 也/d 建议/n ，/w 尽快/d 启动/v 在/p 自/p 贸/vg 试验区/n 的/ude1 安全/an 审查/vn 和/cc 反垄断/nz 审查/vn 。/w 於世成/nz 提到/v ，/w 政府/nis 在/p 管理/vn 自/p 贸/vg 试验区/n 或者/c 在/p 试验/v 过程/n 中/f 应/v 更/d 专业/n ，/w “/w 讲话/n 要/v 有/vyou [法律/n 依据/n]/nz 。/w ”/w 
艾宝俊/nr 介绍/v ，/w 包括/v 反垄断/nz 审查/vn 在/p 内/f 的/ude1 安全/an 审查/v 机制/n ，/w 目前/t 正在/d 加紧/vd 做/v ，/w 目标/n 是/vshi 今年/t 一季度/nz 推出/v ，/w 基本/a 跟/p 国家/n 相关/vn 部委/n 已经/d 形成/v 规则/n ，/w 只是/d 操作系统/n 还/d 在/p 协调/v 过程/n 当中/f 。/w 
此外/c ，/w 艾宝俊/nr 还/d 表示/v ，/w 在/p 实物/n 贸易/v 领域/n ，/w 放开/v 监管/vn 今年/t 要/v 想/v 办法/n 落地/vi ，/w 还有/v [国际/n 贸易/vn]/nz [单一/a 窗口/s]/nz 管理/vn ，/w “/w 这/rzv 是/vshi 全球/n 通行/vi 的/ude1 规则/n 。/w 实际上/d 我们/rr 一直/d 是/vshi 这样/rzv 理解/v ，/w 这些/rz 规则/n 对于/p 原来/d 规则/n 讲/v 是/vshi 变化/vn ，/w 对/p 内/f 来讲/uls 叫/vi 创新/vi ，/w 对外/vn 来讲/uls 基本上/d 就/d 叫/vi 接轨/vi ，/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 问题/n 的/ude1 两个/mq 方面/n 。/w ”/w 
