人民网/nz 上海/ns 1月22日/t 电/n [今天/t 上午/t]/nz ，/w [上海/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt 、/w 市长/nnt 杨雄/nr ，/w 市委/nis 副书记/nnt 李希/nr 等/udeng 分别/d 参加/v 市政协/n [十二/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n [专题/n 会议/n]/nz 。/w 杨雄/nr 在/p 参加/v “/w 发挥/v 市场/n 作用/n ，/w 推进/vi 创新/vi 转型/vn ”/w 专题/n 会/v 时/ng 说/v ，/w 自/p 贸/vg 试验区/n 建设/vn 是/vshi 中央/n 赋予/v 上海/ns 的/ude1 重大/a 使命/n ，/w 也/d 是/vshi 上海/ns 全面/ad 贯彻/v 落实/vn 三中全会/n 精神/n 、/w 探索/v 完善/vn [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz 市场经济/n 体系/n 的/ude1 重要/a 着力点/n 。/w 我们/rr 既/c 要/v 有/vyou 时不我待/vl 的/ude1 紧迫感/n ，/w 加快/v 落实/vn 区内/n 各项/r 改革/v 举措/n ；/w 更/d 要/v 有/vyou 放眼/v 长远/a 的/ude1 恒心/n 和/cc 定力/nz ，/w 清醒/a 冷静/a 、/w 务求/v 实效/n ，/w 真正/d 通过/p [制度/n 创新/vi]/nz ，/w 处理/vn 好/a 政府/nis 与/cc 市场/n 、/w 社会/n 的/ude1 关系/n ，/w 发挥/v 好/a 市场/n 在/p [资源/n 配置/vn]/nz 中/f 的/ude1 决定性/n 作用/n ，/w 以/p [先行/vi 先试/nz]/nz 的/ude1 “/w 拓荒牛/nz ”/w 精神/n ，/w 尽快/d 形成/v 可/v 复制/vn 、/w 可/v 推广/vn 的/ude1 经验/n 制度/n ，/w 为/p 全国/n 深化改革/v 、/w 扩大/v 开放/vn 作出/v 应有/vn 贡献/n 。/w 
“/w 政府/nis 要/v 努力/ad 消除/v ‘/w 玻璃门/nz ’/w 、/w ‘/w 弹簧门/n ’/w 、/w ‘/w 旋转门/n ’/w ”/w 、/w “/w 上海/ns 要/v 重视/vn 发展/v [高端/nz 制造业/n]/nz 等/udeng [实体/n 经济/n]/nz ”/w 、/w “/w 扶持/v 中/f [小/a 微/ag 企业/n]/nz 应/v 更/d 重实效/nz ”/w …/w …/w 政协/nis 委员/nnt 金亦民/nr 、/w 柴俊勇/nr 、/w 王德培/nr 、/w 汪亮/nr 、/w 骆新/nz 、/w 常/d 清/tg 、/w 郭翔/nr 、/w 卢建熙/nr 、/w 钱世超/nr 、/w 高/a 鼎/ng 国/n 、/w 桂国杰/nr 、/w 吴珍美/nr 、/w 汪小帆/nr 、/w 杨志刚/nr 、/w 方怀瑾/nr 、/w 张毅/nr 、/w 朱政平/nr 、/w 吕慧瑜/nr 、/w 杨祥海/nr 、/w 张新生/nr 等/udeng 直抒己见/nz ，/w 评/v 政府/nis 、/w 论/v 市场/n 、/w 谈/v 转型/vn 。/w 杨雄/nr 仔细/ad 聆听/v 大家/rr 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n ，/w 不时/d 就/d [热点/n 话题/n]/nz 作出/v 回应/vn 。/w 
“/w 简政放权/vl 绝/d 不是/c 简单/a 一/m 放/v 了/ule 之/uzhi ，/w [后续/vn 监管/vn]/nz 能/v 不能/v 跟上/v ？/w 行业协会/nis 和/cc [中介/n 组织/n]/nz 能否/v 顺利/ad 承接/v 职能/n ？/w ”/w 谈到/v 如何/ryv 处理/vn 好/a 政府/nis 与/cc 市场/n 、/w 社会/n 的/ude1 关系/n ，/w 杨雄/nr 坦言/v “/w 很复杂/nz ”/w ，/w 绝/d 不能/v 简单化/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w 市场经济/n 是/vshi 门/n 大学问/nz ，/w 我们/rr 要/v 学习/vn 、/w 学习/v 、/w 再/d 学习/v 。/w 要/v 让/v 市场/n 发挥/v 好/a 作用/n ，/w 就要/d 充分/ad 认识/v 和/cc 尊重/v 市场/n 的/ude1 自我/rr 调节/vn 和/cc 自我/rr 修复/v 功能/n ，/w 推进/vi [市场/n 体系/n]/nz 的/ude1 不断/d 完善/v ，/w 提高/v [市场/n 信息/n]/nz 的/ude1 透明度/n ，/w 营造/v 公平/a 、/w 公正/a 的/ude1 [竞争/vn 环境/n]/nz 。/w 上海/ns 将/d 深入/ad 贯彻/v 落实/vn 三中全会/n 精神/n ，/w 坚定不移/vl 推进/vi 国资/n [国企/n 改革/vn]/nz ，/w 高度/d 重视/v [民营/b 经济/n]/nz 发展/vn ，/w 对/p 各种/rz 所有制/n 企业/n 一视同仁/vl ；/w 将/d 继续/v 大力/d 推动/v [实体/n 经济/n]/nz 发展/vn ，/w 采用/v 更加/d 符合/v 市场经济/n 规律/n 的/ude1 方式/n 扶持/v 中/f [小/a 微/ag 企业/n]/nz ，/w 使/v 上海/ns 成为/v 创新/vn 创业/vn 的/ude1 热土/n 。/w 我们/rr 正/d 抓紧/v 出台/vn 新的/a [指导/vn 意见/n]/nz ，/w 将/d 进一步/d 加大/v [政府/nis 职能/n 转变/v]/nz 和/cc [行政/n 审批/vn 制度/n]/nz 改革/v 力度/n ，/w 进一步/d 激发/v 社会/n 活力/n 和/cc 市场/n 活力/n 。/w 市/n 领导/n 沙海林/nr 、/w 周波/n 出席/v [专题/n 会议/n]/nz ，/w 市政协/n 副主席/nnt 周太彤/nr 主持/v ，/w 王志雄/nr 出席/v 。/w 
李希/nr 和/cc 市/n 领导/n 沈晓明/nr 、/w 时/ng 光辉/a 等/udeng 参加/v “/w 促进/v [社会/n 公平/a 正义/n]/nz ，/w 着力/vd 保障/vn 和/cc 改善/v 民生/n ”/w [专题/n 会议/n]/nz ，/w 听取/v 委员/nnt 们/k 的/ude1 [意见/n 建议/n]/nz ，/w 与/cc 大家/rr [互动/vn 交流/vn]/nz 。/w 奚君羊/nr 、/w 陈启宇/nr 、/w 陈琪/nr 、/w 金忠明/nr 、/w 赵强/nr 等/udeng [18/m 名/q]/mq 委员/nnt ，/w 就/d [司法/n 公正/a]/nz 、/w [大气/n 污染/vn]/nz 治理/vn 、/w 医改/nz 和/cc [医/ng 患/v 关系/n]/nz 、/w 养老/vn 、/w 安居/v 、/w 残疾人/n 事业/n 等/udeng 群众/n 关心/v 的/ude1 话题/n 先后/d 作/v 了/ule 发言/vi 。/w 李希/nr 对/p 委员/nnt 们/k 提出/v 的/ude1 真知灼见/n 表示/v 感谢/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w 我们/rr 要/v 把/pba 促进/v [公平/a 正义/n]/nz 、/w 保障/vn 和/cc 改善/v 民生/n 作为/p 工作/vn 的/ude1 重中之重/n ，/w 不断/d 增强/v [群众/n 观念/n]/nz 、/w [法治/n 观念/n]/nz ，/w 为/p 全面/ad 深化改革/v 、/w 保障/vn 改善/v 民生/n 、/w 激发/v 社会/n 活力/n 营造/v 良好/a 的/ude1 [法治/n 环境/n]/nz 。/w 要/v 坚持/v [社会/n 政策/n]/nz 托底/nrf 的/ude1 要求/n ，/w 进一步/d 完善/v [社会/n 保障/vn]/nz 和/cc [社会/n 救助/vn]/nz 体系/n ，/w 并/cc 千方百计/dl 抬高/v 底部/f ，/w [努力/ad 做到/v]/nz [学/v 有所/v 教/v]/nz 、/w 劳/ng 有/vyou 所得/n 、/w 病/n 有所/v 医/ng 、/w 老有所养/vl 、/w [住/vi 有所/v 居/v]/nz 、/w 困/vi 有所/v 帮/v 、/w 残/a 有所/v 助/vn 。/w 市政协/n 副主席/nnt 李良园/nr 主持/v ，/w 高小玫/nr 出席/v 。/w 
上海市/ns 领导/n 屠光绍/nr 、/w 徐麟/nr 、/w 姜平/nr 、/w 赵雯/nr 、/w 翁铁慧/nr 、/w 蒋卓庆/nr 、/w 白少康/nr 等/udeng 分别/d 参加/v “/w 加快/v 转变/vn [政府/nis 职能/n]/nz ，/w 推进/vi [社会/n 治理/vn 创新/vi]/nz ”/w 、/w “/w 推进/vi 体制/n [机制/n 创新/vi]/nz ，/w 增强/v 城市/n [文化/n 软实力/nz]/nz ”/w 、/w “/w 加强/v 城市/n 综合治理/vl ，/w 改善/v 城市/n 发展/v 环境/n ”/w [三/m 个/q]/mq [专题/n 会议/n]/nz 。/w 李友梅/nr 、/w 马驰/nr 、/w 杨雄/nr 、/w 胡苏云/nr 、/w 梁鸿/nr ，/w 吴建中/nr 、/w 强荧/nz 、/w 王丽萍/nr 、/w 俞亮鑫/nr 、/w 沈富麟/nr ，/w 江世亮/nr 、/w 王育/nr 、/w 黄勇平/nr 、/w 李栋梁/nr 、/w 陈玲/nr 等/udeng 委员/nnt 作/v 了/ule 发言/vi 。/w [上海市/ns 政协/nis]/nto 副主席/nnt 蔡威/nr 、/w 姜梁/nr 、/w 方惠萍/nr 分别/d 主持/v ，/w 张恩迪/nr 出席/v 。/w （/w 吴心远/nr 邬迪/nr ）/w 
