[中国/ns 人民/n 政治/n 协商/vn 会议/n]/nz 上海市/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 委员会/nis 第二次/mq 会议/n 于/p 2014年1月18日/t 至/p 22日/t 举行/v 。/w 会议/n 审议/v 并/cc 通过/p 吴志明/nr 主席/nnt 代表/nnt 政协/nis 上海市/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 委员会/nis [常务委员/nnt 会/v]/nis 所/usuo 作/v 的/ude1 工作报告/v 、/w 李良园/nr 副主席/nnt 代表/nnt 政协/nis 上海市/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 委员会/nis [常务委员/nnt 会/v]/nis 所/usuo 作/v 的/ude1 提案/n 工作/vn 情况/n 的/ude1 报告/n 。/w 会议/n 认为/v ，/w 2013年/t ，/w 市政协/n 牢牢/d 把握/v 团结/vn 和/cc 民主/a [两/q 大/a]/mq 主题/n ，/w 深入/ad 学习/v 贯彻/vn 中共/n [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 和/cc 习近平/nr 总书记/nnt 系列/n 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 认真/ad 贯彻/v 落实/vn 中共/n [上海/ns 市委/nis]/nto 的/ude1 决策/vn 部署/vn ，/w 广泛/a 团结/v 各/rz 党派/n 团体/n 、/w 各族/rz [各界/rz 人士/n]/nz ，/w 探索/v 健全/v [人民/n 政协/nis]/nz [协商/vn 民主/a]/nz 制度/n ，/w 围绕/v 深化/vn 改革开放/v 、/w 促进/v [经济/n 转型/vn 升级/vi]/nz 、/w 建设/v 国际/n 文化/n 大都市/n 、/w 保障/vn 和/cc 改善/v 民生/n 等/udeng 集思广益/vl 、/w 积极/ad 建言/nz ，/w 着力/vd 改进/v 作风/n ，/w 提高/v 政协/nis 工作/vn 科学化/v 水平/n ，/w 为/p 上海/ns 努力/ad 当/p 好/a 全国/n 改革开放/v 的/ude1 排头兵/n 和/cc [科学/n 发展/vn]/nz 的/ude1 先行者/n 作出/v 了/ule 贡献/n ，/w 实现/v 了/ule [十二/m 届/q]/mq 市政协/n 工作/vn 的/ude1 良好/a 开局/n 。/w 
会议/n 讨论/v 并/cc 赞同/v 杨雄/nr 市长/nnt 所/usuo 作/v 的/ude1 [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz ，/w 以及/cc 市/n [发展/vn 和/cc 改革/vn 委员会/nis]/nis 关于/p 计划/n 草案/n 的/ude1 报告/n 、/w [市/n 财政局/nis]/nt 关于/p 预算/n 草案/n 的/ude1 报告/n ，/w 讨论/v 并/cc 赞同/v 市/n [高级/a 人民法院/nis]/nis 、/w [市/n 人民检察院/nis]/nz 的/ude1 工作报告/v 。/w 会议/n 认为/v ，/w 2013年/t ，/w 在/p 中共中央/nt 、/w 国务院/nt 和/cc 中共/n [上海/ns 市委/nis]/nto 领导/n 下/f ，/w 市政府/n 紧紧/d 依靠/v 全市/n 人民/n ，/w 围绕/v 创新/vn 驱动/vn 发展/vn 、/w [经济/n 转型/vn 升级/vi]/nz ，/w 全力/d 推进/vi 稳/a 增长/v 、/w 调结构/nz 、/w 促/v 改革/vn 、/w 惠民生/nz 等/udeng [各项/r 工作/vn]/nz ，/w [经济/n 社会/n]/nz 保持/v 了/ule 持续/vd 健康/a 发展/vn 的/ude1 态势/n ，/w 成绩/n 来之不易/vl 。/w 市政府/n 提出/v 的/ude1 2014年/t 工作/vn 目标/n 和/cc 任务/n ，/w 坚持/v 稳中求进/vl ，/w 以/p 改革/vn 统领/v 全局/n ，/w 重点/n 突出/a ，/w 切实可行/vl ，/w 对于/p 不断/d 开拓/v 上海/ns 创新/vi 驱动/vn 发展/vn 的/ude1 新局面/nz 至关重要/bl 。/w 
[会议/n 期间/f]/nz ，/w 广大/b 政协/nis 委员/nnt 认真/ad 履/vg 职/ng ，/w 围绕/v 上海/ns 改革开放/v 和/cc 现代化/vn 建设/vn 的/ude1 重点/n 问题/n 、/w 关系/n [人民/n 群众/n]/nz 切身利益/n 的/ude1 [实际/n 问题/n]/nz 议政/vi 建言/nz ，/w 就/d 增强/v 发展/vn 活力/n 、/w 发挥/v 市场/n 在/p [资源/n 配置/vn]/nz 中/f 的/ude1 决定性/n 作用/n 、/w 建设/v 中国/ns 上海/ns [自由/a 贸易/vn]/nz 试验区/n 、/w 转变/v [政府/nis 职能/n]/nz 、/w 加强/v [法治/n 建设/vn]/nz 、/w 促进/v 和/cc 保障/v [社会/n 公平/a 正义/n]/nz 、/w 创新/vi 社会/n 治理/vn 、/w 增强/v 城市/n [文化/n 软实力/nz]/nz 、/w 改善/v [生态/n 环境/n]/nz 等/udeng 建/v 诤言/n 、/w 献/v 良策/n 。/w 委员/nnt 们/k 还/d 就/d 适应/v 新形势/nz 新/a 要求/n 、/w 进一步/d 加强/v 市政协/n [自身/rr 建设/vn]/nz 提出/v 了/ule [意见/n 建议/n]/nz 。/w 
会议/n 指出/v ，/w 2014年/t 是/vshi 贯彻/v 落实/vn 中共/n [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 、/w 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 第一年/t ，/w 是/vshi 上海/ns 实现/v “/w 十二五/m ”/w 规划/n 目标/n 的/ude1 关键/n 一年/mq ，/w 是/vshi 新中国/nz 和/cc [人民/n 政协/nis]/nz 成立/vi [65/m 周年/q]/mq 。/w 市政协/n 要/v 认真/ad 学习/v 贯彻/vn 中共中央/nt 和/cc 中共/n [上海/ns 市委/nis]/nto 的/ude1 决策/vn 部署/vn ，/w 不断/d 巩固/v 团结/vn 奋斗/vi 的/ude1 共同/d [思想/n 政治/n]/nz 基础/n ，/w 凝聚/v 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 思想/n 共识/n ；/w 要/v 围绕/v 建设/vn 中国/ns 上海/ns [自由/a 贸易/vn]/nz 试验区/n 、/w 推进/vi 浦东/ns [综合/vn 配套/vn 改革/vn 试点/vn]/nz 等/udeng 深化/v 改革开放/v 的/ude1 重大/a 任务/n ，/w 深入/ad [调查/vn 研究/vn]/nz 、/w 协商/v 建言/nz ，/w 促进/v 上海/ns [经济/n 转型/vn 升级/vi]/nz ；/w 要/v [充分/ad 发挥/v]/nz [人民/n 政协/nis]/nz 作为/p [协商/vn 民主/a]/nz 重要/a 渠道/n 作用/n ，/w 继续/v 探索/vn 实践/vn ，/w 加强/v [制度/n 建设/vn]/nz ，/w 提高/v 履/vg 职/ng 质量/n 和/cc 效果/n ；/w 要/v 广泛/a 团结/v 社会/n [各界/rz 人士/n]/nz ，/w 充分/ad [发扬/v 民主/a]/nz ，/w 坚持/v 增进/v 一致性/n 与/cc 尊重/v 多样性/n 相/d 统一/vn ，/w 汇聚/v 推进改革/v 发展/vn 的/ude1 智慧/n 和/cc 力量/n ；/w 要/v 巩固/vn [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/v 成果/n ，/w 认真/ad 落实/v [整改/vn 措施/n]/nz ，/w 健全/v [长效/b 机制/n]/nz ，/w 不断/d 改进/v [工作/vn 作风/n]/nz ；/w 要/v 加强/vn 政协/nis [自身/rr 建设/vn]/nz ，/w 着力/vd 提高/v 协商/vn 活动/v [组织/n 能力/n]/nz ，/w 着力/vd 提高/v 委员/nnt 协商/v 建言/nz 能力/n ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 政协/nis 协调/v 关系/n 、/w 汇聚/v 力量/n 、/w 建言/nz 献策/vi 、/w 服务/v 大局/n 的/ude1 [重要/a 作用/n]/nz 。/w 
会议/n 号召/v ，/w 参加/v 市政协/n 的/ude1 各/rz 党派/n 团体/n 、/w 各族/rz [各界/rz 人士/n]/nz ，/w [紧密/ad 团结/v]/nz 在/p 以/p 习近平/nr 同志/n 为/p 总书记/nnt 的/ude1 中共中央/nt 周围/f ，/w 在/p 中共/n [上海/ns 市委/nis]/nto 领导/n 下/f ，/w 高举/v 爱国主义/n 、/w 社会主义/n 旗帜/n ，/w 以/p 邓小平理论/n 、/w “/w [三/m 个/q 代表/nnt]/nz ”/w [重要/a 思想/n]/nz 、/w [科学/n 发展观/n]/nz 为/p 指导/vn ，/w 深入/ad 贯彻/v 中共/n [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 和/cc 中共/n [上海/ns 市委/nis]/nto 十届/mq [五/m 次/qv]/mq [全会/n 精神/n]/nz ，/w 切实/ad 履行/v [政治/n 协商/vn]/nz 、/w [民主/a 监督/vn]/nz 、/w 参政议政/vl 职能/n ，/w 为/p 加快/v 建设/vn “/w [四/m 个/q]/mq 中心/nis ”/w 和/cc 社会主义/n 现代化/vn [国际/n 大都市/n]/nz ，/w 为/p 实现/v 中华民族/n 伟大/a 复兴/vn 的/ude1 中国/ns 梦/n ，/w [努力/ad 创造/v]/nz 新/a 业绩/n 、/w 作出/v 新/a 贡献/n ！/w 
