灶神/n 四爷/n 、/w 辣/a 利/n 婆/ng 、/w [豆腐/nf 西施/nr]/nz 、/w 肉/n 坨子/n 、/w 熨帖/a 鸡/n 、/w 灵泛/nz 鸭/ng 、/w 蔡酒哥/nr 、/w 饺子/nf 娭毑/nz 等/udeng 长沙/ns 本土/n 年/qt 俗/a 动漫/n 人物/n 将/d 在/p 火宫殿/nf 陪伴/v 市民/n 过/uguo 大年/n 。/w 贺文兵/nr 摄/vg 
今年/t 过年/vi 去/vf 哪里/rys ？/w 就/d 去/vf 长沙/ns 火宫殿/nf 大/a 庙会/n 。/w 从/p 1月23日/t 到/v 2月14日/t ，/w 历时/vi [23/m 天/qt]/mq 的/ude1 “/w 长沙/ns 年/qt 长沙/ns 味/ng ”/w 2014/m 长沙/ns 火宫殿/nf 大/a 庙会/n 将/d 在/p 天心区/ns 坡子街/nz 精彩/a 上演/v 。/w 昨日/t （/w 21日/t ）/w ，/w 在/p 著名/a 主持人/nnt 、/w “/w 长沙/ns 年/qt 俗/a 村/n ”/w 村长/nnt 李锐/nr 的/ude1 带领/vn 下/f ，/w 灶神/n 四爷/n 、/w 辣/a 利/n 婆/ng 、/w [豆腐/nf 西施/nr]/nz 、/w 肉/n 坨子/n 、/w 熨帖/a 鸡/n 、/w 灵泛/nz 鸭/ng 、/w 蔡酒哥/nr 、/w 饺子/nf 娭毑/nz 等/udeng [八/m 位/q]/mq 长沙/ns 本土/n 年/qt 俗/a 动漫/n 人物/n 亮相/vi 火宫殿/nf ，/w 2014/m 长沙/ns 火宫殿/nf 大/a 庙会/n 年/qt 俗/a 村/n 也/d 正式/ad 开/v 村/n 。/w 
相关/vn 报道/v ：/w 2014/m 长沙/ns 火宫殿/nf 大/a 庙会/n 活动/vn 小/a 年/qt 开始/v 持续/vn [23/m 天/qt]/mq 
长沙/ns 年/qt 体验/v 长沙/ns 味/ng ，/w 昨日/t 的/ude1 坡子街/nz 火宫殿/nf 内/f 弥漫/v 着/uzhe 热腾腾/z 的/ude1 年/qt 味/ng 。/w “/w 扯/v 麻糖/nf 扯/v 麻糖/nf ，/w 扯/v 得/ude3 跟/p 你/rr 翁妈/nz 一样/uyy 长/a ”/w ，/w 下/f 到/v 凡尘/nz 的/ude1 “/w 灶神/n 四爷/n ”/w 现场/s 带领/v 市民/n 一道/d 扯起/nz 了/ule 麻糖/nf 。/w 
俗话说/vl ：/w “/w 过/uguo 了/ule 腊八/t 就是/v 年/qt ，/w 二十三/m 祭灶王/nz ，/w 二十四/m 扫房子/nz ，/w 二十五/m 做/v 豆腐/nf ，/w 二十六/m 去/vf 买/v 肉/n ，/w 二十/m 七杀/nz 只鸡/nz ，/w 二十八/m 杀/v 只/d 鸭/ng ，/w 二十九/m 去/vf 打酒/vi ，/w 年三十/nz 过/uguo 大年/n ”/w 。/w 此次/rz 火宫殿/nf 大/a 庙会/n 分为/v “/w 有/vyou 味/ng ，/w 长沙/ns 年/qt ”/w 、/w “/w 出/vf 味/ng ，/w 长沙/ns 年/qt ”/w 、/w “/w 韵味/n ，/w 长沙/ns 年/qt ”/w [三/m 大/a]/mq [主题/n 活动/vn]/nz 。/w 
从/p 腊月二十三/t 到/v 除夕，八/t 大/a 民俗/n 娃娃/n 将/d 在/p 庙会/n 上/f 与/cc 市民/n 一道/d 开展/v 不同/a 的/ude1 年/qt 俗/a 活动/vn 。/w 如/v “/w 辣/a 利/n 婆/ng ”/w 将/d 在/p 大年/n 二十四/m 带领/v 市民/n 共同/d [打扫/v 卫生/an]/nz ，/w “/w [豆腐/nf 西施/nr]/nz ”/w 将/d 在/p 大年/n 二十五/m 指引/v 巧媳妇/nz 开展/v 豆腐/nf 烹饪/vi ，/w “/w 饺子/nf 娭毑/nz ”/w 将/d 在/p 大年三十/t 陪/v 市民/n 玩转/vi 庙会/n 并/cc 送/v 福/n 。/w 同时/c ，/w 火宫殿/nf 还/d 将/d 同步/vd 开展/v 打糍粑/nz 、/w 做/v 蛋卷/nf 、/w 剪窗花/nz 、/w 捏/v 泥人/n 等/udeng 长沙/ns 年/qt 俗/a 活动/vn 。/w （/w 记者/nnt 王洁/nr ）/w 
