人民网/nz 上海/ns 1月22日/t 消息/n 春节/t 临近/v ，/w 1月21日/t 晚/tg ，/w 在/p [上海/ns 迪士尼/nrf 度假区/n]/nz [施工/vn 现场/s]/nz ，/w 已经/d 拉开/v 了/ule 迎春/v 序幕/n 。/w 作为/p 庆祝/v 活动/vn 的/ude1 亮点/n ，/w [米奇/nrf 和/cc 米妮/nr]/nz 首次/m 以/p 中国/ns 新年/t 装扮/v 在/p [上海/ns 迪士尼/nrf 度假区/n]/nz 隆重/ad 亮相/vi ，/w 向/p 工人们/nz 送/v 上/f 了/ule 最/d 诚挚/a 的/ude1 节日/n 问候/vn 。/w 这/rzv 也/d 是/vshi 米妮/nr 自/p 2011年4月/t [上海/ns 迪士尼/nrf 度假区/n]/nz [开工/vi 典礼/n]/nz 后/f 首次/m 访问/v [施工/vn 现场/s]/nz 。/w 
此次/rz 庙会/n 形式/n 的/ude1 新春/t 系列/n 庆祝/v 活动/vn 为/p 建设者/n 们/k 送去/vf 了/ule 传统/n 中国/ns 节日/n 氛围/n 。/w [上海/ns 迪士尼/nrf 度假区/n]/nz 、/w 度假区/n 双方/n 股东/n 、/w [上海/ns 国际/n 旅游/vn 度假区/n]/nz [建设/vn 工程/n]/nz 指挥部/nis 和/cc [管理/vn 委员会/nis]/nis 的/ude1 领导/n ，/w 以及/cc 度假区/n 的/ude1 演职人员/nnd 志愿者/nnt 们/k 来到/v [项目/n 建设/vn]/nz 现场/s ，/w 与/cc 工人们/nz 共同/d 欣赏/v 具有/v 本地/rzs 特色/n 的/ude1 [娱乐/vn 节目/n]/nz 并/cc 参与/v 传统/n 游乐/vn 项目/n 。/w 当晚/t ，/w 数位/n 建设者/n 被/pbei 授予/v “/w 劳动模范/nnt ”/w 称号/n ，/w 以/p 表彰/vn 其/rz 为/p 作业/vn 安全/an 及/cc 作业/vn 质量/n 作出/v 的/ude1 卓越/a 贡献/n 。/w 为/p 答谢/v 建设者/n 在/p 蛇/n 年/qt 的/ude1 [辛勤/ad 工作/vn]/nz ，/w 度假区/n 团队/n 向/p 每位/r 建设者/n 送/v 上/f 迪士尼/nrf 新春/t 礼物/n ，/w 让/v 他们/rr 可以/v 与/cc 亲朋好友/n 分享/v 建设/vn [上海/ns 迪士尼/nrf 度假区/n]/nz 的/ude1 [自豪/a 与/cc 荣耀/an]/nz 。/w 
新春/t 系列/n 庆祝/v 活动/vn 由/p 度假区/n [项目/n 开发/vn]/nz 团队/n 启动/v ，/w 为期/vi [三/m 天/qt]/mq ，/w 给/p 即将/d 回乡/vi 探亲访友/vl 的/ude1 度假区/n 建设者/n 们/k 带来/v 了/ule [节日/n 祝福/vn]/nz 、/w 新年/t 贺礼/n ，/w 以及/cc 迪士尼/nrf 的/ude1 神奇/a 魔力/n 。/w （/w 陈晨/nr ）/w 
