总部/nis 位于/v 香港/ns 的/ude1 [里昂/ns 证券/nis]/nz 公司/nis 日前/t 发布/v 一份/mq 新/a 报告/n 称/v ，/w 预计/v 到/v 2020年/t ，/w 游览/v 美国/nsf 的/ude1 中国/ns 游客/n 数量/n 将/d 增加/v 超过/v [3/m 倍/q]/mq ，/w 那一年/mq 预期/vn 会/v 有/vyou 570万/m [中国/ns 大陆/ns]/nz 游客/n 抵达/v 美国/nsf 海岸/n 。/w 而/cc 在/p 美国/nsf ，/w 加州/ns 是/vshi 最/d 受/v 中国/ns 游客/n 欢迎/v 的/ude1 目的地/n 。/w [美国/nsf 有线电视/n 新闻网/n]/nz 评论/n 称/v ，/w 随着/p [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 中国/ns 游客/n 把/pba 美国/nsf 定为/v 他们/rr 的/ude1 度假/vn “/w 最优/ad 选择/v ”/w ，/w “/w [迪士尼/nrf 乐园/n]/nz 的/ude1 长/a 队/n 会/v 变得/vi 更长/d ”/w 。/w 
据/p [美国/nsf 有线电视/n 新闻网/n]/nz 20日/t 报道/v ，/w [香港/ns 里昂/ns 证券/nis 公司/nis]/nt 发布/v 的/ude1 一份/mq 新/a 报告/n 通过/p 对/p [1000/m 人/n]/mq 的/ude1 样本/n 调查/vn 预测/vn ，/w 到/v 2020年/t [中国/ns 大陆/ns]/nz 的/ude1 出国/vn 旅游/vn 将/d 达到/v [2/m 亿/m 人次/qv]/mq 。/w 其中/rz ，/w 前来/vi 美国/nsf 的/ude1 大陆/ns 游客/n 数量/n 将/d 增加/v 超过/v [3/m 倍/q]/mq 。/w 中国/ns 游客/n 将/d 变得/vi 更加/d 自信/a ，/w 在/p 旅游/vn 方面/n 也/d 更加/d 精明/a 。/w 报道/v 称/vn ，/w 如果/c 钱/n 不是/c 问题/n 的话/udh ，/w 超过/v 17%/m [经验/n 丰富/a]/nz 的/ude1 中国/ns 游客/n 把/pba 美国/nsf 列为/v 他们/rr 的/ude1 首选/vn 度假/vn 选择/v ，/w 这/rzv 高于/v 其他/rzv 任何/rz 目的地/n 。/w 对/p 首次/m 旅行者/n 来说/uls ，/w 美国/nsf 是/vshi 第二/m [大/a 受欢迎/nz]/nz 的/ude1 [度假/vn 胜地/n]/nz 。/w 美国/nsf 《/w [洛杉矶/nsf 时报/n]/nz 》/w 20日/t 称/v ，/w 2012年/t 游览/v 美国/nsf 的/ude1 [中国/ns 大陆/ns]/nz 游客/n 数量/n 是/vshi [150/m 万/d 人/n]/mq 。/w 
除了/p 购物/vn 之外/f ，/w 中国/ns 游客/n 潮/n 还/d 能/v 让/v [拉斯/nrf 维加斯/nrf]/ns 赌场/n 老板/nnt 流口水/nz 。/w [里昂/ns 证券/nis]/nz 的/ude1 报告/n 说/v ，/w 比起/v 其他/rzv 海外/s 游客/n ，/w [中国/ns 大陆/ns]/nz 游客/n 正在/d 对/p 美食/n 和/cc 赌博/vi 表现/v 出/vf 更大/d 兴趣/n ，/w 对/p 音乐会/n 和/cc 表演/vn 也/d 有/vyou [越来越/d 大/a]/nz 的/ude1 喜好/vn 。/w 但/c 与此同时/c ，/w 招待/v 以/p [3/m 倍/q]/mq 数量/n 增长/v 的/ude1 中国/ns 游客/n 并非易事/vl 。/w [语言/n 障碍/n]/nz 是/vshi 一个/mq 问题/n ，/w [里昂/ns 证券/nis]/nz 调查/vn 中/f 曾/d 对/p 纽约/nsf 一系列/b 高档/b 酒店/nis 进行/vn 电话/n 询问/v ，/w 结果/n 发现/v 其中/rz 只有/c 两家/mq 酒店/nis 有/vyou 服务员/nnt 会/v 说/v 普通话/n 。/w (/w [环球/n 时报/n]/nz 驻/v 美国/nsf [特约/b 记者/nnt]/nnt 萧强/nr 刘德/nr )/w 
