1月21日/t 上午/t ，/w 全区/n 发展/vn 改革/v [工作/vn 会议/n]/nz 在/p 拉萨/ns 召开/v 。/w [自治区/n 党委/nis]/nto 副书记/nnt 、/w 自治区/n 常务/b 副主席/nnt 、/w 区党委/nis 政法委/nis 书记/nnt 邓小刚/nr [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n 。/w 
会议/n 指出/v ，/w 今年/t 我/rr 区/n 将/d 加快/v “/w 十二五/m ”/w 规划/n 项目/n 落地/vi ，/w 争取/v 规划/n 项目/n 中/f 除/p 国家/n 确定/v 只/d 做/v 前期/f 的/ude1 项目/n 外/f 全部/m 开工/vi 建设/vn ；/w 力争/v 落实/vn 国家/n 投资/vn [450/m 亿元/q]/mq ，/w 累计/vd 落实/v “/w 十二五/m ”/w 规划/n 投资/vn 达到/v [80/m %/w 左右/f]/mq ，/w 带动/v [全社会/nz 固定资产/n 投资/vn]/nz 突破/v [1000/m 亿元/q]/mq 。/w 
在/p 推进/vi [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 方面/n ，/w 我/rr 区/n 将/d 推动/v 拉林/nrf [高等级/b 公路/n]/nz 拉萨/ns 至/p [墨竹/n 工/n 卡/n]/ns 、/w 八一/m 至/p [工布/nz 江达/ns]/ns 段/q 主体/n [工程/n 建设/vn]/nz ，/w 开工/vi 建设/vn 八一/m 至/p 米/q 林/ng 机场/nis [专用/vn 公路/n]/nz 、/w 泽当/nrf 至/p [贡嘎/ns 机场/nis]/nt [专用/vn 公路/n]/nz 嘎/o 拉/v 山/n 隧道/n 和/cc 雅江/nrf 特大桥/nz [扩建/vn 工程/n]/nz 等/udeng ，/w 另外/c 还/d 将/d 抓紧/v 实施/vn [昌都/ns 邦达/nrf 机场/nis]/nt 飞行区/nz 改造/vn 、/w [林芝/ns 米/q 林/ng 机场/nis]/nz 改扩建/vn 工程/n 、/w [拉萨/ns 贡嘎/ns 机场/nis]/nz 航站区/nz 改扩建/vn 等/udeng 工程/n 。/w 
在/p 能源/n 、/w 水利/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 方面/n ，/w 我/rr 区/n 将/d 力争/v 完成/vn [能源/n 投资/vn]/nz [80/m 亿元/q]/mq 以上/f ，/w 力争/v 完成/vn [水利/n 投资/vn]/nz [30/m 亿元/q]/mq 。/w 将/d 建成/v 川藏/nz 电网/n 联网/vi 工程/n ，/w 继续/v 扩大/vn 全区/n 电网/n 覆盖面/n ；/w 开工/vi 建设/v [苏/b 洼/a 龙/n 水电站/nis]/nt ，/w 实现/v [藏/v 木/ng 水电站/nis 首/q 台/q]/nt 机组/n 发电/vn 。/w （/w 记者/nnt 麦朵/nr ）/w 
