记者/nnt 连线/v [阿里/ns 地区/n 气象局/nis]/nt 了解到/v ，/w 该局/r 18日11时/t 发布/v 的/ude1 强/a 降温/vi [橙色/n 预警/vn]/nz 信号/n 于/p 21日10时/t 解除/v 。/w 
17日/t 至/p 19日/t 白天/t ，/w [阿里/ns 地区/n]/ns 出现/v 了/ule 今年/t 来/vf 最大/gm 范围/n 、/w 最大/gm 强度/n 的/ude1 降雪/vn [天气/n 过程/n]/nz ，/w 降雪/vi 在/p 全/a 地区/n 普遍/ad 造成/v [3/m 厘米/q]/mq 以上/f 积雪/n ，/w 其中/rz 最/d 深/a 积雪/n 达/v [25/m 厘米/q]/mq 。/w 伴随/v 着/uzhe 降雪/vi 的/ude1 结束/vn ，/w [阿里/ns 地区/n]/ns 迎来/v 了/ule 今年/t 最大/gm 强度/n 的/ude1 降温/vn 天气/n ，/w 降温/vi 普遍/ad 在/p [5/m ℃/w]/mq 以上/f ，/w 最大/gm 降温/vi 达到/v [15/m ℃/w]/mq 左右/f 。/w [阿里/ns 地区/n 气象台/nis]/nt 通过/p 分析/v 气象/n 资料/n ，/w 准确/a 进行/vn 了/ule 预报/vn 预警/vn ，/w 并/cc 于/p 18日11时/t 发布/v 了/ule 今年/t 第一个/mq 强/a 降温/vi [橙色/n 预警/vn]/nz 信号/n 。/w 随着/p 降温/vi [天气/n 过程/n]/nz 的/ude1 结束/vn ，/w [阿里/ns 地区/n 气象台/nis]/nt 发出通知/v ，/w 于/p 昨日/t 10时/t 正式/ad 解除/v 强/a 降温/vi [橙色/n 预警/vn]/nz 信号/n 。/w （/w 通讯员/nnt 马玉权/nr 记者/nnt 彭月圆/nr ）/w 
