马克西姆·维瓦斯/nrf 
原/b 题/n ：/w 美国/nsf 网站/n 在/p 搞/v 欺骗/vn 宣传/vn —/w —/w 《/w 达赖/n 并非如此/vl “/w 禅/ng ”/w 》/w 作者/nnt 的/ude1 公开信/n 
记者/nnt 日前/t 在/p 一位/mq 法国/nsf 新闻界/n 朋友/n 的/ude1 推荐/vn 下/f ，/w 在/p 网上/s 看到/v 《/w 达赖/n 并非如此/vl “/w 禅/ng ”/w 》/w 的/ude1 作者/nnt 马克西姆·维瓦斯/nrf 2013年11月26日/t 发表/v 的/ude1 一封/mq 关于/p “/w 西藏/ns 问题/n ”/w 的/ude1 公开信/n 。/w 批驳/v 一家/n 设在/v 美国/nsf 的/ude1 征集/vn 签名/vi 网站/n AVAAZ/x 发起/v 的/ude1 所谓/vn “/w 西藏/ns 人/n 不/d 挂/v [中国/ns 国旗/n]/nz 就/d 会/v 遭/v 虐待/vn 或/c 杀害/v ”/w 的/ude1 欺骗/vn 宣传/vn ，/w 题目/n 是/vshi 《/w 回复/v ：/w “/w 对/p 西藏/ns 的/ude1 唯一/b 机会/n 吗/y ？/w ”/w 》/w 。/w 
“/w 你们/rr 声称/v ‘/w 中国/ns [现行/b 政策/n]/nz 就是/v 有/vyou 步骤/n 地/ude2 消除/v 西藏/ns 的/ude1 语言/n ’/w 。/w [纯属/v 谎言/n]/nz ！/w 藏语/n 从未/d 像/v 现在/t 这样/rzv 在/p 教学/vn 、/w 书写/v 和/cc 交谈/vi 中/f 被/pbei 使用/v 。/w ”/w 
“/w 你们/rr 说/v 你们/rr 发起/v 攻势/n 是因为/c 中国/ns 一/m 心想/v 跻身/v [联合国/nt 人权/n 理事会/nis]/nt 却/d 孤立无援/vl 。/w 可是/c 中国/ns 早/a 在/p 筹备/vn 举办/v 奥运/n 会前/t 已经/d 是/vshi 其/rz 成员国/n ，/w 而/cc 今天/t 已经/d 成/v 了/ule [国民/n 阵线/n]/nz （/w 译者/nnt 注/v ：/w 法国/nsf 极右/b 组织/n ）/w 竞选/v 代表/nnt 的/ude1 罗伯特·美/nrf 纳/v 尔/Rg （/w 译者/nnt 注/v ：/w ‘/w 记者/nnt 无/v 疆界/n ’/w 组织/n 原/b 秘书长/nnt ）/w 为了/p 阻止/v 奥运/n 火炬/n 在/p 巴黎/nsf 传递/v 不惜/v 造谣惑众/nz 。/w 其/rz 结果/n 如何/ryv ？/w 让/v 法国/nsf 与/cc 中国/ns 失和/vi ，/w 让/v 美国/nsf 捡/v 了/ule 便宜/a 。/w 这/rzv 一/m 征集/vn 签名/vi 是/vshi 个/q 骗局/n ，/w 是/vshi 耍/v [政治/n 手腕/n]/nz ，/w 是/vshi 恶劣/a 行径/n 。/w ”/w 
“/w 感谢/v 安德烈·拉克鲁瓦/nrf 提醒/v 我们/rr 关注/v 此事/r 。/w ”/w 
“/w 需要/v 了解/vn 西藏/ns 真相/n 者/k ，/w 请/v 阅读/vn 我/rr 的/ude1 专著/n 《/w 达赖/n 并非如此/vl “/w 禅/ng ”/w 》/w ，/w 法国/nsf 马克思·米罗/nrf （/w MaxMilo/x ）/w 出版社/nis 发行/v 。/w ”/w 
马克西姆·维瓦斯/nrf 
维瓦斯/nrf 公开信/n 最后/f 提到/v 的/ude1 安德烈·拉克鲁瓦/nrf 先生/n 是/vshi 比利时/ns 藏学/nz 家/q ，/w 扎西次仁/nrf （/w TashiTsering/x ）/w 口述/v 著作/gi 《/w 西藏/ns 是/vshi 我家/n 》/w 的/ude1 法文/nz 译者/nnt ，/w 他/rr 收到/v AVAAZ/x 网站/n 的/ude1 征集/vn 签名/vi 信/n 后/f 转发/v 给/p 了/ule 维瓦斯/nrf 和/cc 近/a [百/m 名/q]/mq 法国/nsf 及/cc 比利时/ns 汉学家/nnd 、/w 对/p 华/b [友好/a 人士/n]/nz 。/w 拉克鲁瓦/nrf 与/cc 维瓦斯/nrf 有/vyou 共同/d 的/ude1 经历/n ，/w 都/d 曾/d 到/v 过/uguo 西藏/ns ，/w 被/pbei 一个/mq 与/cc 西方/ns 宣传/vn 完全/ad 不同/a 的/ude1 真实/a 西藏/ns 所/usuo 感动/v ，/w 用/p 对/p 西藏/ns 的/ude1 客观/a 描写/v 批驳/vn 西方/ns 关于/p 西藏/ns 问题/n 的/ude1 谎言/n 。/w （/w 本报/rz 驻/v 巴黎/nsf 记者/nnt 梁晓华/nr ）/w 
【/w 人物/n 介绍/v 】/w 
马克西姆·维瓦斯/nrf 2010年/t 赴/v 西藏/ns 参观/v 采访/vn ，/w 随后/d 出版/v 了/ule 《/w 达赖/n 并非如此/vl “/w 禅/ng ”/w 》/w 一/m 书/n ，/w 以/p 犀利/a 的/ude1 笔触/n 揭露/v 达赖喇嘛/nnd 隐藏/v 在/p 表象/n 背后/f 的/ude1 真面目/n ，/w 是/vshi 西方/ns [第一/m 本/rz]/mq 系统/n 揭露/v 达赖/n 真实/a 面目/n 的/ude1 著作/gi 。/w 作为/p 资深记者/nnd 和/cc 某/rz [新闻/n 网站/n]/nz 领导人/nnt ，/w 维瓦斯/nrf 已/d 出版/v 十余部/m 著作/gi ，/w 曾/d 获/v 1997年/t 的/ude1 罗歇·瓦/nrf 杨/ng 文学奖/n ，/w 于/p 2007年/t 发表/v 的/ude1 《/w 人/n 所/usuo 不知/v 的/ude1 记者/nnt 无/v 疆界/n 组织/n 》/w 在/p 法国/nsf 多次/mq 再版/vi 。/w 
