新华社/nt 拉萨/ns １月２１日/t 电/n （/w 记者/nnt 王恒涛/nr 、/w 黎华玲/nr ）/w 近日/t ，/w [中国/ns 社科院/nis]/nt 《/w 格萨尔/nrf 》/w 研究中心/nis 主任/nnt 、/w 著名/a 藏学/nz 家/q [降/v 边/k 嘉措/nz]/nz 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 称/v ，/w 世界/n 最长/d 史诗/n “/w [格萨尔/nrf 王/n]/nz ”/w 研究/vn 始于/v 明代/t ，/w 比/p 国外/s 早/a 约/d ２００年/t 。/w 
这/rzv 一/m 观点/n 颠覆/v 了/ule 长期以来/dl ，/w 部分/n 国外/s 学者/nnt 的/ude1 旧有/b 认识/v —/w —/w 《/w 格萨尔/nrf 》/w 史诗/n 如/v 敦煌/ns 一样/uyy 诞生/vi 于/p 中国/ns ，/w 而/cc 研究/vn 在/p 国外/s 。/w 
诞生/vi 于/p [青藏/b 高原/n]/ns 的/ude1 《/w 格萨尔/nrf 》/w 史诗/n ，/w 讲述/v 了/ule 传说中/nz 的/ude1 藏族/nz 英雄/n [格萨尔/nrf 王/n]/nz [降妖/nz 伏魔/nz]/nz 、/w 造福/v 百姓/n 的/ude1 故事/n ，/w 是/vshi 世界/n 上/f 篇幅/n 最长/d 的/ude1 史诗/n ，/w 目前/t 已/d 搜集/v 整理/vn 出来/vf 的/ude1 就/d 达/v [１５００/m 万/d 字/n]/mq ，/w 被/pbei 誉为/v “/w 东方/s 的/ude1 [荷马/nz 史诗/n]/nz ”/w 。/w ２００９年１０月１日/t ，/w 《/w 格萨尔/nrf 》/w 成功/a 入选/v 世界/n [非物质/nz 文化/n 遗产/n 名录/n]/nz 。/w 
过去/vf ，/w 学界/n 认为/v ，/w 《/w 格萨尔/nrf 》/w 史诗/n 诞生/vi 在/p 中国/ns ，/w 而/cc 《/w 格萨尔/nrf 》/w 研究/vn 在/p 国外/s 。/w 其实/d ，/w 这部/r 史诗/n 在/p 引起/v 国外/s 学者/nnt 注意/v 之前/f ，/w 早就/d 受到/v 本族/r 学者/nnt 的/ude1 关注/vn 。/w 国内/s 藏学/nz 专家/nnt 用/p 大量/m 史料/n 为/p 依据/n 予以/vx 否定/v ，/w 证明/v 《/w 格萨尔/nrf 》/w 史诗/n 研究/vn 始于/v 中国/ns 明代/t ，/w 并且/c 硕果累累/vl 。/w 
[降/v 边/k 嘉措/nz]/nz 表示/v ，/w 史料/n 记载/v ：/w 明宗祯/nr 三年/t （/w １６３０年/t ）/w ，/w 有人/r 根据/p 一个/mq 青海/ns 说书/vi 人/n 的/ude1 叙述/vn ，/w 把/pba 部分/n 《/w 格萨尔/nrf 》/w 的/ude1 内容/n 译/v 为/p 蒙/b 文/ng 版/n 的/ude1 《/w 英雄/n 格斯尔/nrf 可汗/n 》/w ，/w 于/p 清/tg 康熙/n 五十五年/t （/w １７１６年/t ）/w 在/p 北京/ns 出版/v 。/w 此/rzs 后/f ，/w 外国/n 学者/nnt 才/d 有/vyou 机会/n 接触/v 到/v 这/rzv 一/m 史诗/n 。/w 到/v [１９/m 世纪末/t]/mq ，/w 外国/n 人才/n 开始/v 注意到/v 藏/v 文本/n 《/w 格萨尔/nrf 》/w 。/w 
俄国/ns 学者/nnt 帕拉斯/nrf 和/cc 帕塔宁/nrf 分别/d 于/p １７７６年/t 和/cc １８８３年/t 在/p 《/w 在/p 俄国/ns 奇异/a 的/ude1 地方/n 旅行/vi 》/w 和/cc 《/w 中国/ns 的/ude1 唐古特——/nrf 西藏/ns 地区/n 、/w 蒙古/ns 西北/ns 散记/n 》/w 两部/mq 著作/gi 中/f ，/w 把/pba 蒙古文/gi 和/cc 藏文/nz 版本/n 的/ude1 《/w 格萨尔/nrf 》/w 介绍/v 到/v 欧洲/ns ，/w 并/cc 出版/v 俄文/nz 译本/n 。/w 此/rzs 后/f ，/w 国外/s 学者/nnt 纷纷/d 到/v 中国/ns 采风/vi 、/w 考察/v 并/cc 搜集/v 《/w 格萨尔/nrf 》/w 史诗/n ，/w 涌现/v 出/vf 弗兰克/nrf 、/w 石泰安/nr 等/udeng 一批/mq 著名/a 的/ude1 研究专家/nnd 。/w 
中国/ns 重视/v 对/p 藏/v 文化/n 的/ude1 保护/vn ，/w 《/w 格萨尔/nrf 》/w 搜集/v 整理/vn 和/cc [学术/n 研究/vn]/nz 是/vshi 其/rz 代表性/n 工作/vn 之一/rz 。/w [降/v 边/k 嘉措/nz]/nz 说/v ，/w 中国/ns 已经/d 形成/v 一支/mq 以/p 藏族/nz 为主/vi ，/w 包括/v 汉族/nz 、/w 蒙古族/nz 、/w 土族/nz 等/udeng 多个/mq 民族/n 在/p 内/f 的/ude1 老/a 、/w 中/f 、/w 青/a [三/m 代/q]/mq 学者/nnt 组成/v 的/ude1 格萨尔/nrf 研究/v 团队/n 。/w “/w 这个/rz 工作/vn 还/d 将/d 持续/vd 下去/vf ，/w 这/rzv 是/vshi 一项/mq 跨世纪/nz 的/ude1 文化/n [建设/vn 工程/n]/nz 。/w 《/w 格萨尔/nrf 》/w 史诗/n 的/ude1 搜集/vn 整理/v 工作/vn 在/p [藏族/nz 文化/n]/nz 史上/d 是/vshi 空前/a 壮举/n 。/w ”/w （/w 完/vi ）/w 
