今天/t 是/vshi 春运/n 的/ude1 [第六/m 天/qt]/mq 了/ule ，/w 不少/m 急/v 着/uzhe 回家/vi 的/ude1 人/n 已/d 纷纷/d 踏上/v 归途/n ，/w 回家/vi 的/ude1 心情/n 谁/ry 都/d 能/v 理解/vn 。/w 不过/c ，/w 今年/t 农历/n 从/p [正月/t 初七/t]/nz 就/d 开始/v 上班/vn 了/ule ，/w 一般/ad 从/p [大年/n 初五/t]/nz 左右/f 开始/v ，/w 大量/m 的/ude1 旅客/n 就/d 准备/v 踏上/v 返程/n 。/w 现在/t 返程票/nz 已/d 悄然/d 开/v 卖/v ，/w 在/p 急/v 着/uzhe 回家/vi 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 别/d 忘了/v 再次/d 抢/v 回程/n 票/n 。/w 
根据/p 12306/m 铁路/n 客服/nz 网站/n 和/cc 95105105/m 订票/vn 电话/n 的/ude1 预售/vn 期/qv 规则/n ，/w 今天/t 可以/v 预定/vn 2月10日/t 之前/f 的/ude1 火车票/n 。/w 今年/t 从/p 2月6日/t 就/d 开始/v 上班/vn 了/ule ，/w 大量/m 的/ude1 旅客/n 从/p 2月5日/t 左右/f 开始/v 就/d 得/ude3 准备/v 返程/n 了/ule 。/w 昨晚/t ，/w 记者/nnt 登录/v 12306/m 铁路/n 客服/nz 网站/n 查询/v 发现/vn ，/w 一些/mq 始发/v 站点/n （/w 如/v 成都/ns 、/w 重庆/ns 、/w 兰州/ns ）/w 发往/vf 拉萨/ns 的/ude1 火车票/n 余/ng 票/n 较多/d ，/w 如/v 成都/ns 发往/vf 拉萨/ns 的/ude1 T22/x ，/w 2月5日/t 和/cc 9日/t 的/ude1 票/n 比较/d 充足/a ，/w 但是/c 7日/t 所有/b 的/ude1 席位/n 几乎/d [全部/m 被/pbei]/mq “/w 秒/qt 完/vi ”/w ，/w 只剩/v 一张/mq 硬座/n 票/n 了/ule ；/w 而/cc 重庆/ns 至/p 拉萨/ns 的/ude1 T222/x 从/p 2月2日/t 至/p 8日/t ，/w 硬座/n 和/cc 硬卧/n 票/n 都/d 很/d 充裕/a 。/w 
但是/c 一些/mq 过往/vn 列车/n ，/w 从/p 中转站/n 买票/nz 的话/udh 已经/d 很难/d 了/ule 。/w 兰州/ns 至/p 拉萨/ns 的/ude1 K917/x 除了/p 2月4日/t 余/ng 票/n 较多/d 外/f ，/w 6日/t 和/cc 8日/t 的/ude1 硬卧/n 票/n ，/w 就/d 只有/c 6日/t 剩余/vn 的/ude1 一张/mq 了/ule 。/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 老家/n 在/p 甘肃/ns 的/ude1 胡/d 女士/n 欲/d 买/v 2月7日/t 至/p 拉萨/ns 的/ude1 返程票/nz ，/w 并/cc 从/p 19日/t 早上/t 7时/t 多/a 开始/v 在/p 12306/m 铁路/n 客服/nz 网站/n 上/f 订票/vn ，/w 但是/c 她/rr 发现/v ，/w 那时/rzt 只/d 剩下/v 硬座/n 票/n 了/ule ，/w 之后/f 她/rr 又/d 拨打/v 订票/vn 电话/n 进行/vn 订票/vn 。/w 但/c 还是/c 没/d 能/v 买/v 到/v 硬卧/n 票/n 。/w 在/p 此/rzs ，/w 不得不/d 提醒/v 广大/b 旅客/n ，/w 在/p 踏上/v 回家/vn 旅途/n 的/ude1 同时/c ，/w 一定/b 要/v 按照/p 行程/n ，/w 记得/v [第一/m 时间/n]/nz 买好/nz 返程/n 的/ude1 火车票/n ，/w 以免/c 到/v 时/ng 因为/c 坐/v 不/d 上车/v 耽误/v 了/ule 计划/n 。/w 
与/cc 便宜/a 又/d 实惠/an 的/ude1 火车票/n 不同/a ，/w 返程/n 机票/n 随/p 不/d 紧俏/a ，/w 但是/c ，/w 其/rz 票价/n 自/p 2月6日/t 开始/v 迎来/v 上涨/vn 的/ude1 趋势/n ，/w 一些/mq 热门/a 航线/n 的/ude1 机票/n ，/w 自/p 2月6日/t 之后/f [几乎/d 没有/v]/nz 折扣/n 了/ule 。/w 记者/nnt 从/p [西藏/ns 航空/n]/nz 了解到/v ，/w 由于/p 2月6日/t 各/rz [企事业/n 单位/n]/nz 开始/v 正式/ad 上班/vi ，/w 这天/rzt 将/d 是/vshi 各/rz 航空公司/nis 的/ude1 客运/n 高峰/n 。/w 如/v 1月30日/t ，/w 成都/ns 至/p 拉萨/ns 还有/v [450/m 元/q]/mq 的/ude1 [特价/n 机票/n]/nz ，/w 但是/c 自/p 2月/t 开始/v 后/f ，/w [机票/n 价格/n]/nz 便/d 一路/mq 攀升/v 。/w 从/p 1月30日/t 的/ude1 [3/m 折/vi]/mq 到/v 2月1日/t 的/ude1 [6/m ./w 5/m 折/vi]/mq 再/d 到/v 2月3/t 、/w 4日/t 的/ude1 [7/m 折/vi]/mq 票/n ，/w 2月5日/t 还有/v [9/m 折/vi]/mq 票/n ，/w 但是/c 自/p 2月6日/t 之后/f ，/w 最低价/n 的/ude1 机票/n 也/d 就/d 只有/c 保持/v 原价/n 的/ude1 经济舱/n 了/ule 。/w 重庆/ns 至/p 拉萨/ns 的/ude1 机票/n 也/d 是/vshi 相同/a 的/ude1 情况/n 。/w （/w 记者/nnt 马根权/nr ）/w 
