新华社/nt 北京/ns １月２１日/t 电/n 题/n ：/w 他/rr 像/v 珠峰/n 一样/uyy 顶天立地/vl —/w —/w 郭毅力/nr 同志/n [先进/a 事迹/n]/nz 报告会/n 侧记/n 
新华社/nt 记者/nnt 李宣良/nr 、/w 张东波/nr 
1月21日/t ，/w 中宣部/n 、/w 总政治部/nis 、/w [西藏自治区/ns 党委/nis]/nt 在/p [北京/ns 人民大会堂/nz]/nz 联合/vd 举行/v 郭毅力/nr 同志/n [先进/a 事迹/n]/nz 报告会/n 。/w 新华社/nt 记者/nnt 李刚/nr 摄/vg 
“/w 吼/vi 一声/mq 最近/t 最近/t 的/ude1 蓝天/n ，/w 我/rr 挺立/v 在/p 高高的/z 雪山/n 顶/v 上/f 。/w 喊/v 一声/mq 最/d 爱/v 最/d 爱/v 的/ude1 祖国/n ，/w 我/rr 用/p 生命/n 守护/v 你/rr 的/ude1 和谐/a 安康/an …/w …/w ”/w 
当/p [武警/nnd 西藏/ns 总队/nis]/nt 原/b 司令员/nnt 郭毅力/nr 创作/vn 的/ude1 歌曲/n 《/w 踏雪/vi 有/vyou 痕/ng 》/w 在/p 人民大会堂/nz 响起/v 时/ng ，/w 人们/n 把/pba 如/v 潮/n 的/ude1 掌声/n 送给/v 心目中/nz 的/ude1 英雄/n —/w —/w 因为/c ，/w 这/rzv 正是/v 他/rr 吟唱/v 了/ule 一生/n 的/ude1 使命/n 之/uzhi 歌/n 。/w 
２１日/t 上午/t ，/w 中宣部/n 、/w [解放军/nnd 总政治部/nis]/nt 、/w [西藏自治区/ns 党委/nis]/nt 在/p 人民大会堂/nz 联合/vd 举行/v 郭毅力/nr 同志/n [先进/a 事迹/n]/nz 报告会/n 。/w [５/m 位/q]/mq 报告团/nis 成员/nnt 的/ude1 深情/n 讲述/v ，/w 感染/v 和/cc 打动/v 了/ule 全场/n 观众/n 。/w 
郭毅力/nr １９７６年１２月/t 入伍/vi 来到/v 西藏/ns ，/w 在/p 高原/n 整整/d 奋斗/vi [３８/m 个/q]/mq 年头/n 。/w ２０１３年７月１０日/t ，/w 他/rr 因/p 积劳成疾/vl ，/w 突发/vn 心肌梗塞/n ，/w 累倒/nz 在/p [工作/vn 岗位/n]/nz 上/f ，/w 把/pba 生命/n 永远/d 定格/vi 在/p [第/m ５６/m 个/q]/mq 年轮/n 。/w 
“/w 我/rr 和/cc 他/rr 在/p [雪域/n 高原/n]/nz [并肩/d 战斗/vn]/nz 了/ule ３５年/t ，/w 目睹/v 了/ule 他/rr 从/p 一名/mq 基层/n 指战员/nnd 成长/vi 为/p [共和国/n 将军/nnt]/nz 的/ude1 戎马/nz 人生/n 。/w ”/w [武警/nnd 西藏/ns 总队/nis]/nt [副/b 政治委员/nnt]/nnt 马小俊/nr 说/v ，/w “/w 他/rr 那/rzv 生命/n 不息/vi 、/w 奉献/v 不止/v 的/ude1 战斗/vn 英姿/n ，/w 像/v 高高的/z 雪峰/ns 浮现/vi 在/p 我们/rr 眼前/s 。/w ”/w 
