新华网/nz 西藏/ns 频道/n 1月21日/t 电/n （/w 记者/nnt 王军/nr ）/w 16日/t 是/vshi 全国/n 春运/n 的/ude1 第一天/mq 。/w 早上/t [8/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 天/qt 微微/d 亮/vi ，/w [青藏/b 铁路/n]/nz 的/ude1 终点站/n [西藏/ns 拉萨/ns]/ns 火车站/n 的/ude1 广场/n 上/f 已/d 满/a 是/vshi 拉/v 着/uzhe 行李箱/n 、/w 脚步/n 匆忙/ad 的/ude1 旅客/n 。/w 
新华社/nt 记者/nnt 刘坤/nr 摄/vg 
[拉萨/ns 火车站/n]/nz 客运/n 车间/n 党支部/nis 书记/nnt 周美琴/nr 说/v ，/w 与/cc 国内/s 其他/rzv 城市/n 相比/vi ，/w [拉萨/ns 火车站/n]/nz 的/ude1 客运/n 压力/n 相对/d 较小/d 。/w 但/c 作为/p [青藏/b 高原/n]/ns 上/f 的/ude1 交通/n 大动脉/n ，/w [青藏/b 铁路/n]/nz 肩负/v 着/uzhe 青藏/b 两省/nz 春运/n 的/ude1 主要/b 责任/n 。/w 今天/t [拉萨/ns 火车站/n]/nz 出/vf 藏/v 列车/n 共有/v [四/m 列/v]/mq ，/w 发送/v 出/vf 藏/v 旅客/n 近/a [３０００/m 人次/qv]/mq ，/w 未来/t 几天/mq 出/vf 藏/v 客流/n 将/d 基本/a 保持/v 平稳/a 。/w 周美琴/nr 说/v ，/w 为/p 确保/v 所有/b 旅客/n [平安/a 健康/a]/nz 返乡/vi ，/w 车站/n 专门/d 为/p “/w 老/a 、/w 弱/a 、/w 病/n 、/w 残/a 、/w 孕/vg ”/w 等/udeng 重点/n 旅客/n 提供/v 轮椅/n 、/w 担架/n 等/udeng 用品/n ，/w 并/cc 向/p 其/rz 开放/v [绿色/n 通道/n]/nz ，/w 由/p 专人/n 陪护/nz ，/w 优先/v 安检/n 、/w 进站/vi 、/w 上车/v 。/w 
新华社/nt 记者/nnt 刘坤/nr 摄/vg 
记者/nnt 在/p 位于/v 车站/n 进站/vi 口/n 的/ude1 “/w 五彩/b 哈达/n 旅客/n 服务中心/nis ”/w 看到/v ，/w 应急/vn 药箱/n 、/w 高原/n 旅行/vi [健康/a 手册/n]/nz 等/udeng 物品/n 摆满/nz 有序/a ，/w 旅客/n 们/k 正在/d 排队/vi 填写/v “/w 健康/a 登记卡/n ”/w ，/w 登记卡/n 用/p 藏/v 、/w 英/b 、/w 汉/tg [三/m 种/q 语言/n]/nz 印制/v ，/w 详细/a 地/ude2 记录/v 着/uzhe 旅客/n 的/ude1 姓名/n 、/w 车次/n 、/w 健康/a 状况/n 等/udeng [基本/a 信息/n]/nz 。/w 在/p 西藏/ns 林芝/ns 打工/vi 的/ude1 江苏/ns 籍/ng 农民工/nnd 宋廷洲/nr 一/m 早就/d 顺利/ad 的/ude1 取/v 完/vn 票/n 、/w 过/uguo 完/vi 安检/n 在/p [候车/vn 大厅/n]/nz 等候/v 乘车/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w 刚/d 进/vf 安检/n 口/n 时/ng ，/w 穿着/n 红马甲/nz 的/ude1 志愿者/nnt 们/k 看到/v 他/rr 年龄/n 大/a 、/w 行李/n 多/a ，/w 就/d 立刻/d 推/v 着/uzhe 小推车/n 帮/v 他/rr 把/pba 行李/n 送到/v [候车/vn 大厅/n]/nz 。/w “/w 我/rr 今年/t ５７/m 了/ule ，/w 经历/n 了/ule [几十/m 个/q]/mq 春运/n ，/w [拉萨/ns 火车站/n]/nz 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 、/w 民警/nnt 服务/vn 很/d 贴心/a 很/d 热情/an 、/w 态度/n 很/d 温和/a ，/w 我/rr 心里/s 感觉/n 很/d 温暖/an 。/w ”/w 从/p 台湾/ns 到/v 西藏/ns 过来/vf 旅游/vn 的/ude1 黄连荣/nr 与/cc 同伴/n 们/k 一大/n 早/a 便/d 来到/v 候车/vn 厅/n 等候/v 上车/vn ，/w 只见/v 他们/rr 手里/s 拖着/nz 大/a 行李箱/n ，/w 身上/s 还/d 背着/v 大/a 包/v 小/a 包/v ，/w 车站/n [工作/vn 人员/n]/nnt 王丽梅/nr 见状/vi ，/w 一边/d 热情/an 地/ude2 引导/v 他们/rr 走/v [绿色/n 通道/n]/nz ，/w 一边/d 为/p 他们/rr 取/v 了/ule 几支/nz [红景天/nz 口服液/n]/nz 喝/vg 。/w “/w 这/rzv 是/vshi 我们/rr 第一次/mq 经历/n 春运/n ，/w [青藏/b 铁路/n]/nz 的/ude1 春运/n 氛围/n 也/d 很/d 浓/a ，/w 不过/c 人/n 不是/c 很多/m 。/w 这里/rzs 的/ude1 服务/vn 很/d 到位/vi ，/w 从/p 我们/rr 进站/vi 到/v 填/v 健康/a 卡/n 再/d 到/v 上车/vn ，/w 都/d 有人/r 帮助/v 我们/rr ，/w 我们/rr 很/d 满意/v 。/w ”/w 黄连荣/nr 笑着/vi 说/v 。/w 
