兰越峰/nr 医生/nnt 已经/d 在/p 医院/nis 走廊/n 坐/v 了/ule 22个月/t 。/w 
兰越峰/nr 医生/nnt 讲述/v 医院/nis “/w [过度/d 医疗/n]/nz ”/w 的/ude1 表现/vn 。/w 本/rz 版/n 图片/n 均/d 据/p 央视/j 截图/vn 
兰越峰/nr 出示/v 的/ude1 超声科/nit 检查结果/v 显示/vn ，/w 检查/v 心脏/n 的/ude1 患者/n ，/w 报告/n 描述/v 的/ude1 是/vshi 肝脏/n 、/w 胆囊/n 、/w 胰腺/n 和/cc 脾脏/n 等/udeng 。/w 
[四川/ns 绵阳市/ns 人民/n 医院/nis]/nt 女医生/nz 兰越峰/nr ，/w 因/p 多次/mq 反映/v 所在/n 医院/nis “/w [过度/d 医疗/n]/nz ”/w 而/cc 被迫/d 沦为/v “/w 走廊/n 医生/nnt ”/w 长达/v 22个月/t 。/w 虽然/c 医院/nis 院长/nnt 日前/t 因/p 涉嫌/v 违纪/vn 接受/v 组织/n 调查/vn ，/w 但/c 当地/s [卫生/an 部门/n]/nz 对/p 医院/nis 的/ude1 调查/vn 结论/n 也/d 否认/v 了/ule 存在/v “/w [过度/d 医疗/n]/nz ”/w 。/w “/w 我/rr 不断/d 要求/n 彻查/nz ，/w 但/c 调查/vn 的/ude1 对象/n 却/d 是/vshi 我/rr ，/w 不断/d 地/ude2 质疑/vn 我/rr 、/w 抹黑/vi 我/rr 。/w ”/w 兰越峰/nr 说/v ：/w “/w 我/rr 只想/v 做/v 一个/mq 纯粹/b 的/ude1 医生/nnt ，/w 难道/d 也/d 有/vyou 错/v 么/y ？/w ”/w 
□/w 经历/n 
[三/m 起/vf]/mq 三落/nz 走廊/n 待岗/vn 22个月/t 
在/p [绵阳市/ns 人民/n 医院/nis]/nth 走廊/n ，/w 女医生/nz 兰越峰/nr 身形/n 憔悴/a 、/w 神情/n 淡然/z 。/w 为了/p 不至于/d “/w 旷工/vi ”/w ，/w 她/rr 已经/d 在/p 这里/rzs 坐/v 了/ule 22个月/t 。/w 
2003年4月/t ，/w 时任/v 功能科/nit （/w 现/tg 超声科/nit ）/w 主任/nnt 兰越峰/nr 因/p 多次/mq 反映/v 科室/n 奖金/n 分配/v 等/udeng 问题/n 与/cc 领导/n 发生/v 争执/vn ，/w 被/pbei 处以/v “/w [停职/vi 反省/v]/nz ”/w ，/w 一个/mq 月/n 后/f 以/p 一封/mq “/w 检讨书/n ”/w [承认/v 错误/n]/nz 而/cc 复职/vi 告终/vi 。/w 这/rzv 被/pbei 视作/v 兰越峰/nr 与/cc 医院/nis 的/ude1 第一次/mq 正面/b 冲突/vn 。/w 
兰越峰/nr 第二次/mq 失去/v 超声/n 科主任/nnt 职务/n ，/w 已/d 是/vshi 2010年6月13日/t 。/w 医院/nis 将/d 原/b 超声科/nit 分为/v 门诊/nis 超声/n 室/n 和/cc 妇产科/nit 中心/nis 超声/n 室/n ，/w 兰越峰/nr 主任/nnt 职务/n 名存实亡/vl 。/w 
对于/p 超声科/nit 分科/v 原因/n ，/w 记者/nnt 获取/v 的/ude1 多/a 份/q 资料/n 有/vyou 不同/a 的/ude1 解释/vn ，/w 包括/v “/w 因/p 妇产科/nit 拟/v 建设/vn 成为/v [省级/b 重点/n]/nz [临床/vn 专科/n]/nz 的/ude1 需要/vn ”/w ，/w “/w 部分/n 临床/v 科室/n 反映/v 与/cc 超声科/nit 合作/vn 困难/an ”/w ，/w “/w 兰越峰/nr 在/p 作/v B/x 超/v 检查/vn 的/ude1 患者/n 中/f 诋毁/v 临床/vn [医疗/n 技术/n]/nz 使/v 业务/n 流失/vn ”/w ，/w 以及/cc “/w 兰越峰/nr 拒绝/v 抽/v 派/v 医生/nnt 参与/v [重大/a 项目/n]/nz ”/w 等/udeng 。/w 兰越峰/nr 认为/v ，/w 分科/v 完全/ad 是/vshi 为了/p 架空/vn 她/rr 对/p 超声科/nit 的/ude1 管理/vn 。/w 虽然/c 后来两/t 室/n 重新/d 合并/v ，/w 但/c 在/p 当年/t 12月15日/t 宣布/v 合并/vn 当天/t ，/w 医院/nis 举行/v 的/ude1 “/w [公推/v 直选/v]/nz ”/w ，/w 让/v 兰越峰/nr 的/ude1 科主任/nnt 被/pbei 他人/rr 代替/v 。/w 2011年/t ，/w 兰越峰/nr 被/pbei 任命/v 为/p 医技/n 办/v 主任/nnt ，/w 与/cc 此前/t 职务/n 同/p 属/v 医院/nis 中层/f 。/w 
到/v 了/ule 2012年2月17日/t ，/w 医院/nis 再次/d 聘任/v 兰越峰/nr 为/p 超声/n 科主任/nnt 。/w 对于/p 院方/n 仅/d 以/p 口头/n 宣读/v 文件/n 任命/v ，/w 兰越峰/nr 认为/v 文件/n 未/d 在/p 全院/n 下发/v ，/w 不合/v 程序/n ，/w 拒绝/v 上岗/vn 。/w 一周/mq 后/f ，/w 医院/nis 认为/v 其/rz 一直/d 没有/v 履/vg 职/ng ，/w 宣布/v 取消/vn 聘任/v ，/w 兰越峰/nr [第三/m 次/qv]/mq 被/pbei 免/v 。/w 之后/f ，/w 医院/nis 以/p “/w 多/a 名/q 患者/n 投诉/vn 拒/vg 诊/vg ”/w 为/p 由/p ，/w 对/p 兰越峰/nr 作出/v “/w 停止/v 超声科/nit 医生/nnt 工作/vn 、/w 待岗/vn 学习/v ”/w 的/ude1 决定/vn 。/w 此/rzs 后/f ，/w 兰越峰/nr 便/d 开始/v 在/p 走廊/n “/w 上班/vi ”/w 至今/d 。/w 
□/w 焦点/n 
“/w [过度/d 医疗/n]/nz ”/w 举报/vn 被/pbei 当地/s 否认/v 
根据/p 兰越峰/nr 的/ude1 描述/vn ，/w 院方/n 找到/v 一个/mq 较为/d 相符/vi 的/ude1 病例/n 。/w 主治医生/nnt 于/p 医生/nnt 介绍/v ，/w 病人/n 毛/n 某某/r 当时/t 由/p 他/rr 所在/n 的/ude1 普外科/nit 收治/v 入院/vn ，/w 诊断/vn 为/p [下肢/n 静脉曲张/nhd]/nhd ，/w 须/d 动手术/vi ，/w 常规/n 心电图/n 监测/v 心动过缓/nhd ，/w 考虑/v 安装/vn [心脏/n 临时/b 起/vf 搏/vg]/nz 器/ng 。/w 为/p 进一步/d 确认/v ，/w 心/n [内科/nit 医生/nnt]/nnt 会诊/vn 并/cc 对/p 病人/n 做/v [阿托品/nhm 试验/vn]/nz ，/w 结果/n 呈阳性/nz ，/w 确认/v 应该/v 安装/vn 起搏器/nz 。/w 此时/r ，/w 还/d 需要/v 超声科/nit [辅助/vn 检查/vn]/nz 手术/n 禁忌症/n 。/w 于/p 医生/nnt 认为/v ，/w [整个/b 过程/n]/nz 符合/v 医疗/n 规范/v ，/w 并不/d 存在/v 程序/n 倒置/vi ，/w 关于/p [下肢/n 静脉曲张/nhd]/nhd 的/ude1 术前/qt 检查/vn 诊断/vn 均/d 符合/v 病理/n 。/w 但/c 兰越峰/nr 称/v 检测/vn 时/ng 发现/v 病人/n 心率/nz 高于/v 60/m ，/w 不/d 存在/v 心动过缓/nhd ，/w 不必/d 安装/v 起搏器/nz 。/w 当时/t 的/ude1 情况/n 却/d 是/vshi 已经/d 给/p 病人/n 开/v 好/a 了/ule 手术/n 单/b ，/w 马上/d 进/vf 手术室/n ，/w 到/v 她/rr 那里/rzs 只是/d 补/v 一个/mq 检查/vn 证明/v 而已/y ，/w 本质/n 就是/v [过度/d 医疗/n]/nz 。/w 
□/w 争议/vn 
是/vshi 反/vi 腐/vg 英雄/n 还是/c 性格/n 偏执/a 
据/p 绵阳市/ns 18日/t 发布/v 的/ude1 消息/n ，/w 绵阳市/ns [纪检/n 监察/vn]/nz 、/w [检察/b 机关/n]/nz 根据/p 群众/n 反映/v ，/w 对/p [绵阳市/ns 人民/n 医院/nis]/nth 院长/nnt 王彦铭/nr 的/ude1 [有关/vn 问题/n]/nz 从/p 2013年/t 下半年/t 开始/v 展开/vn 了/ule 调查/vn 。/w 目前/t ，/w 王彦铭/nr 因/p 涉嫌/v 违纪/vn ，/w 正在/d 接受/v 组织/n 调查/vn 。/w 得知/v 消息/n ，/w 兰越峰/nr 难以/d 抑制/v 内心/n 的/ude1 激荡/vn 。/w 在/p 她/rr 看来/v ，/w 这场/r 她/rr “/w 一个人/mq 坚持/v 的/ude1 战斗/vn ”/w 已经/d 持续/vd 了/ule 太久/nz 。/w 
由于/p 几年来/qt 不断/d 反映/v 问题/n ，/w 兰越峰/nr 家中/s 积累/v 的/ude1 各类/r 资料/n 摞/q 起来/vf 差不多/al 有/vyou [半/m 人/n]/mq 高/a 。/w 当年/t 作为/p 人才/n 被/pbei 引入/v 医院/nis 时/ng ，/w 兰越峰/nr 绝/d 不会/v 想到/v 多年/mq 后/f 的/ude1 自己/rr 会/v 是/vshi 现在/t 这个/rz 样子/n 。/w 此前/t 媒体/n 广为/d 报道/v 的/ude1 “/w 向/p [临床/vn 医生/nnt]/nnt 建议/n [没有/v 必要/a]/nz 为/p [53/m 岁/qt]/mq 患者/n 做手术/nz ”/w 的/ude1 例子/n ，/w 被/pbei 视为/v “/w 越俎代庖/vl ”/w ；/w “/w 反映/v 一天/mq 接收/v 好/a [几/d 例/n]/mq 卵巢囊肿/nhd 患者/n ”/w 的/ude1 例子/n ，/w 被/pbei 视为/v “/w 夸大其词/vl ”/w 。/w “/w 我/rr 不断/d 要求/n 彻查/nz ，/w 但/c 调查/vn 的/ude1 对象/n 却/d 是/vshi 我/rr ，/w 不断/d 地/ude2 质疑/vn 我/rr 、/w 抹黑/vi 我/rr 。/w ”/w 盯着/v 那/rzv 堆/v 厚厚的/z 资料/n ，/w 兰越峰/nr 问/v 记者/nnt ：/w “/w 我/rr 只想/v 做/v 一个/mq 纯粹/b 的/ude1 医生/nnt ，/w 难道/d 也/d 有/vyou 错/v 么/y ？/w ”/w 
“/w 实际/n 业务/n 能力/n 不错/a ，/w 但/c 性格/n 偏执/a 。/w ”/w 记者/nnt 采访/v 的/ude1 许多/mq 与/cc 兰越峰/nr 有/vyou [密切/ad 接触/v]/nz 的/ude1 当地/s 人均/a 有/vyou 相似/a 的/ude1 看法/n 。/w 超声科/nit 年纪/n 最大/gm 的/ude1 李医生/nr 说/v ，/w 兰越峰/nr 以前/f 常/d 为了/p [个人/n 利益/n]/nz 和/cc 医院/nis 领导/n 闹矛盾/nz ，/w 还/d 冲击/v 会场/n 和/cc 医院/nis 会议/n 。/w 医院/nis 退休/v 员工/n 肖/vg 女士/n 向/p 记者/nnt 列举/v 了/ule 兰越峰/nr 多次/mq 和/cc 同事/n 发生/v 激烈/a 冲突/vn 的/ude1 例子/n 。/w 也/d 有人/r 认为/v ：/w “/w 她/rr 不/d 愿意/v 让/v 病人/n 多/a 受苦/vi 、/w 多/a 费钱/a 的/ude1 出发点/n 是/vshi 好/a 的/ude1 ，/w 因为/c 看不惯/v 一些/mq 事情/n 就/d 遭到/v 孤立/a ，/w 是/vshi 不/d 正常/a 的/ude1 。/w ”/w 
□/w 说法/n 
[过度/d 医疗/n]/nz 与/cc 小偷/n 无异/vi 
兰越峰/nr 先后/d 在/p [绵阳市/ns 人民/n 医院/nis 内科/nit]/nt 、/w 急诊科/nit 、/w 超声科/nit 、/w 医技/n 办/v 工作/vn ，/w 并/cc 担任/v 过/uguo 超声科/nit 、/w 医技/n 办/v 的/ude1 主任/nnt 。/w 作为/p 医院/nis 超声科/nit 的/ude1 专家/nnt ，/w 她/rr 经常/d 要/v 参与/vn 许多/mq “/w 重症/n ”/w 患者/n 的/ude1 会诊/vn 。/w 她/rr 说/v ，/w 经常/d 会/v 有人/r 因为/c 一些/mq 小毛病/nz 到/v 医院/nis ，/w 医生/nnt 会/v 先/d 把/pba 人/n 收/v 住院/vn ，/w 凭空/d 说/v 他/rr 患有/v 很/d 严重/a 的/ude1 疾病/n ，/w 然后/c 让/v 超声科/nit 做/v 相应/vn 的/ude1 检查/vn ，/w 并/cc 配合/v 出具/v 显示/vn 患有/v 重病/n 的/ude1 检查结果/v 。/w 住院/vn 几天后/nz ，/w 医生/nnt 会/v 告诉/v 患者/n ，/w “/w 我们/rr 给/p 你/rr 治/v 好/a 了/ule ，/w 我/rr 就/d 可以/v 出/vf (/w 身体/n )/w 正常/a 报告/n ”/w ，/w 这种/r 状况/n 持续/vd 了/ule 几年/mq 。/w 
兰越峰/nr 给/p 记者/nnt 看/v 了/ule 他们/rr 超声科/nit 的/ude1 一些/mq 检查结果/v 。/w 一名/mq 患者/n 检查/vn 的/ude1 是/vshi 妇科/nit ，/w 但/c 她/rr 的/ude1 超声/n 描述/v 里/f 竟然/d 写/v 着/uzhe 前列腺/n ；/w 一名/mq 患者/n 检查/vn 的/ude1 部位/n 是/vshi 心脏/n ，/w 她/rr 的/ude1 超声/n 描述/v 又/d 说起/v 了/ule 肾脏/n ；/w 一名/mq 患者/n 检查/vn 的/ude1 部位/n 是/vshi 甲状腺/n ，/w 超声/n 描述/v 却/d 是/vshi 双眼/n 。/w 在/p 这些/rz 检查结果/v 中/f ，/w 让/v 人/n 云山雾罩/vl 的/ude1 结果/n 比比皆是/vl 。/w 
2009年5月/t ，/w 时任/v 超声/n 科主任/nnt 的/ude1 兰越峰/nr 参与/v 了/ule 给/p 一位/mq [53/m 岁/qt]/mq 住院/vn 病人/n 会诊/vn ，/w 令/v 她/rr 和/cc 医院/nis 彻底/ad 决裂/vi 。/w 由于/p 她/rr 作出/v 的/ude1 检查结果/v 表明/v 患者/n 无需/v 作/v 手术/n ，/w 已经/d 开/v 好/a 手术/n 单/b 的/ude1 病人/n 未/d 进行/vn 手术/n 就/d 出院/vi 了/ule 。/w 兰越峰/nr 被/pbei 叫/vi 到/v [院长/nnt 办公室/nis]/nz ，/w “/w 说/v 我/rr 要/v 把/pba 医院/nis 整垮/v ，/w 就/d 这/rzv 一个/mq 患者/n 没/d 做手术/nz 就要/d 整垮/v 医院/nis 吗/y ？/w ”/w 
兰越峰/nr 认为/v ，/w 医院/nis 的/ude1 这些/rz 怪现象/nz 就是/v 因为/c [过度/d 医疗/n]/nz ，/w 背后/f 有一个/mq 很大/d 的/ude1 原因/n 就是/v 医院/nis 的/ude1 创收/vn 机制/n ，/w 过度/d 追求/v 经济效益/n 。/w 医院/nis 收入/n 在/p 过去/vf [十/m 多/a]/mq 年间/n 从/p 两三千万/m 走到/vf 一个/mq 亿/m ，/w 现在/t 几年/mq 时间/n ，/w 就/d 从/p 一个/mq 亿/m 跨越/v 到/v [二/m 点/qt]/mq 几个/mq 亿/m ，/w “/w 井喷/vi 式/k 的/ude1 跨越/vn ”/w 。/w 
兰越峰/nr 说/v ：/w “/w 你/rr 做/v 一个/mq 纯粹/b 的/ude1 医生/nnt ，/w 没有/v 理由/n 去/vf 搞/v 这些/rz 。/w 我/rr 觉得/v [过度/d 医疗/n]/nz 和/cc 回扣/n ，/w 性质/n 和/cc 伸手/vi 掏/v 人家/n 钱/n 、/w 和/cc 小偷/n 没有/v 区别/n ，/w 你/rr 不仅仅/d 是/vshi 掏/v 他/rr 钱/n ，/w 还/d 把/pba 患者/n 的/ude1 健康/a 和/cc 幸福/a ，/w 甚至/d 生命/n 都/d 给/p 葬送/v 掉/v 。/w ”/w （/w 据/p 新华社/nt 央视/j 报道/v ）/w 
