近日/t ，/w [中国/ns 金融/n 工会/nis]/nt [西藏/ns 工作/vn 委员会/nis]/nt 恢复/v 建立/vn 。/w 
[中国/ns 金融/n 工会/nis]/nt 副主席/nnt 杨树润/nr 介绍/v ，/w [中国/ns 金融/n 工会/nis]/nt [西藏/ns 工作/vn 委员会/nis]/nt 是/vshi 一个/mq 涵盖/v 银行/nis 、/w 证券/nis 、/w 保险/n 等/udeng [金融/n 行业/n]/nt 的/ude1 产业/n [工会/nis 组织/n]/nz ，/w 目前/t 共有/v 成员/nnt 单位/n [10/m 家/q]/mq ，/w 其中/rz 监管/v 机构/n [1/m 家/q]/mq ，/w [银行业/n 金融/n 机构/n]/nz [6/m 家/q]/mq 、/w [保险/n 机构/n]/nz [3/m 家/q]/mq 。/w 
[西藏/ns 银/ng 监/vg 局/n 党委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 局长/nnt 李明肖/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w [中国/ns 金融/n 工会/nis]/nt [西藏/ns 工作/vn 委员会/nis]/nt 的/ude1 恢复/vn 建立/v ，/w 将/d 更好/d 地/ude2 维护/v 金融/n 职工/nnt [合法/a 权益/n]/nz ，/w 增强/v 全区/n 各/rz [金融/n 机构/n]/nz [工会/nis 组织/n]/nz 的/ude1 凝聚力/n 和/cc 向心力/n ，/w 成为/v 我/rr 区/n 金融/n 职工/nnt 的/ude1 民主/a 建设/vn 之/uzhi 家/q 、/w 学习/v 提高/vn 之/uzhi 家/q 、/w [文体/n 活动/vn]/nz 之/uzhi 家/q 和/cc [人文/n 关怀/vn]/nz 之/uzhi 家/q 。/w 同时/c ，/w 也/d 将/d 促进/v 我/rr 区/n 银行/nis 、/w 证券/nis 、/w 保险/n 等/udeng [金融/n 机构/n]/nz 之间/f 的/ude1 协作/vn 沟通/v 和/cc [跨业/nz 交流/vn]/nz 合作/vn ，/w 共同/d 促进/v 我/rr 区/n 金融业/n 发展/vn 。/w （/w 通讯员/nnt 陈新民/nr ）/w 
