【/w 环球/n 科技/n [综合/vn 报道/v]/nz 】/w 1月21日/t 下午/t ，/w 全国/n 多/a 地/ude2 出现/v 网站/n 无法/v 打开/v 现象/n ，/w 经/p 多方/d 证实/v 此次/rz 事件/n 系/v 全国/n 所有/b [通用/vn 顶级域/nz]/nz 的/ude1 [根/n 服务器/n]/nz 出现/v 异常/a ，/w 也/d 就是/v DNS/x 故障/n 导致/v 的/ude1 大面积/d “/w 断/v 网/n ”/w 。/w 尽管/c 事故/n 发生/v 一个/mq 多/a 小时/n 后/f ，/w 国内/s 访问/v [根/n 服务器/n]/nz 已/d 恢复/v 正常/a ，/w 但/c 由于/p 各地/rzs DNS/x 服务器/n 还有/v 缓存/n ，/w [部分/n 地区/n]/nz 网民/gi 恢复/v 上网/vn 或/c 需要/v [十几/m 个/q]/mq 小时/n 。/w 
资料/n 图/n 
据/p 某/rz 安全卫士/gi 监测/vn 统计/vn ，/w 全国/n 有/vyou 十余个/m 地区/n 网民/gi 仍/d 受/v DNS/x 故障/n “/w 后遗症/n ”/w 影响/vn ，/w 包括/v 贵州/ns 电信/n 、/w [河南/ns 电信/n]/nz 、/w 香港/ns 新世界/nz 、/w [江苏/ns 电信/n]/nz 、/w [北京/ns 电信通/nz]/nz 、/w [上海/ns 电信/n]/nz 通/v 、/w [河北/ns 电信/n]/nz 、/w [河北/ns 联通/v]/nz 、/w [四川/ns 电信/n]/nz 、/w 上海/ns 移动/vn 、/w 福建/ns 联通/v 及/cc 江西/ns 电信/n 等/udeng 。/w 这些/rz 地区/n DNS/x 服务器/n 因为/c 缓存/n 原因/n ，/w 需要/v [12/m 到/v 24/m 小时/n]/mq 的/ude1 更新/vn 生效/vi 时间/n ，/w 当地/s 网民/gi 访问/v 网站/n 仍/d 可能会/nz 解析/v 到/v 错误/n 的/ude1 IP/x 上/f 。/w 
DNS/x 相当于/v 互联网/n 上/f 的/ude1 导航仪/n ，/w 负责/v 把/pba 用户/n 访问/vn 的/ude1 网址/n 指向/v 该/rz 网站/n 的/ude1 IP/x 。/w 一旦/d DNS/x 被/pbei 黑客/n 劫持/v ，/w 对于/p 广大/b 网民/gi 来说/uls 将/d 意味着/v 遭遇/vn 盗号/nz 、/w 窃取/v 网银/n 等/udeng 巨大/a 风险/n 。/w 例如/v 黑客/n 把/pba [网上/s 银行/nis]/nz 的/ude1 地址解析/gi 到/v 一个/mq 假冒/v 网站/n 的/ude1 IP/x 上/f ，/w 诱骗/v 受害/vn 用户/n 输入/v 账号/n 密码/n 。/w 所/usuo 幸/vg 在/p 此次/rz 事件/n 中/f ，/w 各/rz 大/a 网站/n 均/d 被/pbei 劫持/v 到/v 65.49.2.178/m 这个/rz IP/x 上/f ，/w 而/cc 此/rzs IP/x 没有/v 仿冒/vn 官网/n 诱骗/v 登录/vn ，/w 因此/c 也/d 没有/v 出现/vn 盗号/nz 情况/n 。/w 
据/p [环球/n 时报/n]/nz 报道/v ，/w 通过/p 查询/v 65.49.2.178/m 的/ude1 信息/n ，/w 发现/v 该/rz IP/x 位于/v 美国/nsf 北卡罗来纳州/nsf 卡/n 里/f 镇/n DynamicInternetTechnology/x 公司/nis ，/w 大量/m 中国/ns 知名/a IT/x 公司/nis 的/ude1 域名/n 被/pbei 解析/v 到/v 该/rz 地址/n 。/w [记者/nnt 调查/vn]/nz 发现/v ，/w 这家/r 名为/v DynamicInternetTechnology/x 的/ude1 公司/nis 与/cc 研发/v “/w 自由/a 门/n ”/w 翻墙/nz 软件/n 的/ude1 是/vshi 同/p 一家/n 公司/nis 。/w 依据/n 名称/n 和/cc 地址/n ，/w 记者/nnt 在/p 查询/v 这家/r 公司/nis 信息/n 过程/n 中/f 了解到/v ，/w 该/rz 公司/nis 总裁/nnt 为/p 比尔·夏/nrf (/w 音译/n ，/w 英文/nz 原名/n 为/p BillXia/x )/w ，/w 此人/r 正是/v “/w 自由/a 门/n ”/w 的/ude1 创始人/nnt 。/w DynamicInternetTechnology/x 公司/nis 网站/n 介绍/v 称/vn ，/w 其/rz 服务/v 对象/n 包括/v 大/a 纪元/n 、/w 美国之音/n 、/w 自由/a [亚洲/ns 电台/nis]/nt 等/udeng ，/w 为/p 中国/ns 的/ude1 互联网/n 用户/n 提供/v 被/pbei 屏蔽/v 网页/n 的/ude1 访问/vn 服务/vn 。/w 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 记者/nnt 发现/v 该/rz 公司/nis 并未/d 留下/v [联系/v 电话/n]/nz ，/w 只有/c 传真/n 和/cc 电子邮件/gi [联系/v 方式/n]/nz 。/w 记者/nnt 向/p 该/rz 公司/nis 发出/v 电子邮件/gi 询问/v ，/w 比尔·夏/nrf 回复/v 称/vn 其/rz 与/cc 此事/r 无关/v ，/w 事件/n 更/d 像/v 是/vshi DNS/x 域名/n 被/pbei [第三/m 方/q]/mq 劫持/v 。/w 
鉴于/p 此次/rz DNS/x 故障/n 是/vshi 根/n 域名服务器/gi 异常/a 导致/v 的/ude1 ，/w 普通/a 网民/gi 无法/v 事先/d 预警/vn 和/cc 防范/vn ，/w 只能/v 在/p 事后/f 通过/p 修改/v 本地/rzs DNS/x 设置/v ，/w 来/vf 实现/v 正常/a 的/ude1 网站/n 访问/vn 。/w 360/m 安全/an 专家/nnt 赵武/nr 表示/v ，/w 如/v 有/vyou 网友/n 至今/d 无法/v 正常/a 访问/v 网站/n ，/w 可以/v 把/pba 电脑/n “/w [网络/n 连接/v]/nz -/w 属性/n -/w Internet/x 协议/n 版本/n 4/m ”/w 的/ude1 DNS/x 服务器/n 地址/n 修改/v 为/p ：/w (/w 电信/n )/w 101.226.4.6/m ，/w (/w 联通/v )/w 123.125.81.6/m ，/w (/w 移动/vn )/w 101.226.4.6/m ，/w (/w 铁通/nz )/w 101.226.4.6/m ，/w 就/d 可恢复/nz 正常/a 。/w 
[百度/ntc 公司/nis]/ntc 一名/mq [技术/n 人员/n]/nnt 分析/vn 认为/v ，/w 网站/n 域名解析/gi 错误/n 存在/v 几种/mq 可能/v 。/w 一/m 是/vshi [黑客/n 攻击/vn]/nz 国外/s [根/n 服务器/n]/nz 造成/v 国内/s 服务器/n 域名解析/gi 遭到/v 污染/vn 。/w 二/m 是/vshi 由于/p 数据传输/gi 过程/n 中/f [网络/n 节点/n]/nz 较多/d ，/w 节点/n 也/d 可能/v 成为/v 攻击/vn 目标/n 。/w 但/c 如果/c 是/vshi 攻击/v 节点/n 的话/udh ，/w 此次/rz 攻击/vn 比较/d 特殊/a ，/w “/w 攻击者/nz 既/c 没有/v 图/n 名/q ，/w 也/d 没有/v 图利/nrf ，/w 而是/c 指向/v 了/ule 一个/mq 没有/v [具体/a 内容/n]/nz 的/ude1 IP/x 地址/n 。/w ”/w 三/m 是/vshi 黑客/n 在/p 攻击/vn 单个/b 网站/n 的/ude1 时候/n ，/w 因为/c 节点/n 较多/d ，/w 导致/v 节点/n 污染/vn 从而/c 影响/vn 了/ule 全/a 网/n 。/w 除此之外/al ，/w 还/d 存在/v [黑客/n 攻击/vn]/nz 了/ule 国内/s 运营商/nz 和/cc [网络/n 防火墙/n]/nz ，/w 或者/c 国内/s [网络/n 运营商/nz]/nz 由于/p 某种/rz 失误/vn 操作/vn 导致/v 故障/n 。/w 
全国/n 范围/n [网络/n 故障/n]/nz 事件/n 一览/n ：/w DNS/x 曾/d 遭/v 多次/mq 攻击/vn 
1/m 、/w 台湾/ns 地震/n 震/vi 断/v [海底/n 光缆/n]/nz 
2006年12月27日/t 
受/v 南海/ns 海域/n 发生/v 强烈/a 地震/n 影响/vn ，/w 多条/mq [国际/n 海底/n]/nz [通信/vn 光缆/n]/nz 发生/v 中断/vn ，/w 造成/v [中国/ns 大陆/ns]/nz 至/p [台湾/ns 地区/n]/ns 、/w 美国/nsf 、/w 欧洲/ns 等/udeng 方向/n 的/ude1 [通信/vn 线路/n]/nz 大量/m 中断/v ，/w 国际/n 港澳台/n [互联网/n 访问/vn]/nz 质量/n 受到/v 严重影响/v ，/w 包括/v 雅虎/gi 等/udeng 国际/n 网站/n 无法/v 访问/vn 。/w 此外/c ，/w 国际/n 港澳台/n 话音/n 和/cc [专线/n 业务/n]/nz 受到/v 一定/b 影响/vn 。/w 
故障/n 原因/n ：/w 
南海/ns 海域/n 发生/v 强烈/a 地震/n 影响/vn ，/w 多条/mq [国际/n 海底/n]/nz [通信/vn 光缆/n]/nz 发生/v 中断/vn 
2/m 、/w 暴风/n DNS/x 受/v 攻击/vn 导致/v 大/a 范围/n 断/v 网/n 
2009年5月19日/t 
自/p 21时/t 起/vf ，/w 江苏/ns 、/w 河北/ns 、/w 山西/ns 、/w 广西/ns 、/w 浙江/ns 等/udeng 省/n 陆续/d 出现/v 互联网/n [网络/n 故障/n]/nz ，/w 部分/n 互联网/n 用户/n 的/ude1 服务/vn 受到影响/v ，/w 用户/n 上网/v 速度/n 极/d 慢/a 以致/c 无法/v 上网/vn 。/w 
故障/n 原因/n ：/w 
工信部/nz 发布/v 通报/vn 确认/v ，/w 此次/rz 故障/n 原因/n 是/vshi 由于/p 暴风/n 网站/n 的/ude1 [域名/n 解析/v 系统/n]/nz 受到/v 网络攻击/gi 出现/v 故障/n ，/w 导致/v 电信/n 运营/vn 企业/n 的/ude1 递归/gm 域名解析/gi 服务器/n 收到/v 大量/m 异常/a 请求/v 而/cc 引发/v 拥塞/v ，/w 造成/v 用户/n 不能/v 正常/a 上网/v 。/w 
3/m 、/w 2010年/t 百度/ntc [域名/n 被/pbei 劫持/v]/nz 事件/n 
2010年1月12日/t 
在/p [中国/ns 内地/n]/nz 大部分/n 地区/n 和/cc 美国/nsf 、/w 欧洲/ns 等/udeng 地/ude2 都/d 无法/v 以/p 任何/rz 方式/n 正常/a 登陆/vi [百度/ntc 网站/n]/nz ，/w 长达/v [8/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 是/vshi 百度/ntc 成立/vi 以来/f 最/d 严重/a 的/ude1 服务器/n 故障/n 事件/n 。/w 
故障/n 原因/n ：/w 
百度/ntc 被/pbei 自称/v 是/vshi [伊朗/nsf 网/n 军/n]/nz (/w IranianCyberArmy/x )/w 的/ude1 黑客/n 组织/n 入侵/v ，/w 百度/ntc 域名/n baidu/x ./w com/x 的/ude1 WHOIS/x [传输/vn 协议/n]/nz 被/pbei 无故/d 更改/v ，/w 网站/n 的/ude1 域名/n 被/pbei 更换/v 至/p 雅虎/gi 属下/n 的/ude1 两个/mq 域名服务器/gi ，/w 修改/v 时间/n 为/p 2010年1月11日/t 。/w 部分/n 网民/gi 更/d 发现/v 网站/n 页面/n 被/pbei 篡改/v 成/v 黑色/n 背景/n 以及/cc [伊朗/nsf 国旗/n]/nz ，/w 同时/c 显示/v “/w ThissitehasbeenhackedbyIranianCyberArmy/x ”/w (/w 该/rz 网站/n 已/d 被/pbei [伊朗/nsf 网/n 军/n]/nz 入侵/v )/w 字样/n 以及/cc 一段/mq 阿拉伯/nsf 文字/n ，/w 然后/c 跳转/vi 至/p 英文/nz 雅虎/gi 主页/n 。/w 
4/m 、/w [中国/ns 电信/n]/nt 全国/n 大规模/b [网络/n 故障/n]/nz 
2011年2月21日/t 
约/d [15/m 点/qt]/mq 开始/v ，/w 部分/n [电信/n 用户/n]/nz 反馈/vn ，/w 网速/nz 一度/d 非常/d 缓慢/a ，/w 很多/m 网页/n 甚至/d 无法/v 打开/v 。/w [电信/n 网络/n]/nz 不/d 稳定/an 情况/n 涉及/v 全国/n 许多/mq 省市/n ，/w 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 湖南/ns 、/w 河南/ns 、/w 广东/ns 、/w 四川/ns 、/w 甘肃/ns 、/w 内蒙/ns 等/udeng 地/ude2 都/d 出现/v 断/vn 网/n 现象/n 。/w 据/p 不/d 完全/ad 统计/vn ，/w 此次/rz 断/v 网/n 累计/v 时间/n 持续/vd 近/a [3/m 小时/n]/mq ，/w 给/p 不少/m 网友/n 带来/v 诸多不便/n 。/w 
故障/n 原因/n ：/w 
[上海/ns 电信/n]/nz 客服/nz 人员/n 称/v 是/vshi 由于/p 昨日/t 发现/v 网络/n 线路/n 出现/v 故障/n ，/w 电信/n 进行/vn 了/ule 宽带/n 维修/v 所致/nz 。/w 
5/m 、/w DNS/x 域名/n [根/n 服务器/n]/nz 故障/n 
2014年1月21日/t 下午/t 
[15/m ：/w 20/m 左右/f]/mq ，/w 有/vyou 网友/n 反映/v 国内/s 众多/a 网站/n 出现/v 无法/v 访问/vn 的/ude1 现象/n 。/w 包括/v 百度/ntc 、/w 新浪/ntc 、/w 腾讯/ntc 、/w 京东/ntc 等/udeng 诸多/m 网站/n 的/ude1 访问/vn 均受/nz 影响/vn ，/w 使用/v 网盘/nz 的/ude1 用户/n 会/v 发现/vn 无法/v 连接/vn 成功/a ，/w 部分/n 网页/n 的/ude1 图片/n 也/d 无法/v 正常/a 浏览/v 。/w 包括/v weibo/x ./w com/x 等/udeng 很多/m 网站/n 被/pbei 解析/v 到/v 65.49.2.178/m 上/f 。/w 
故障/n 原因/n ：/w 
据/p 多家/mq DNS/x 服务商/nnd 透露/v ，/w 该/rz 故障/n 是/vshi 由于/p 全国/n 所有/b [通用/vn 顶级域/nz]/nz 的/ude1 [根/n 服务器/n]/nz 出现/v 异常/a 。/w 
