黄坦镇/ns 占里村/ns [72/m 户/q]/mq 养猪场/nis 已/d 被/pbei 拆除/v 
文成县/ns 畜禽/n 整治/vn 验收/vn 会/v 现场/s 
人民网/nz 温州/ns 1月22日/t 电/n 文成县/ns [畜禽/n 养殖/vn]/nz 污染/vn 整治/vn 工作/vn 昨日/t 通过/p 了/ule 市级/b 验收/vn ，/w 提前/vd 三年/t 完成/v 这/rzv 一/m 目标/n 。/w 截止/vi 2013/m 年底/f ，/w 文成县/ns 拆除/v 养殖场/nis [1236/m 家/q]/mq ，/w 生猪/n 当量/n 从/p [20/m ./w 5/m 万头/q]/mq 削减/v 到/v [1/m ./w 03/m 万头/q]/mq ，/w 已/d 低于/v [1/m ./w 21/m 万头/q]/mq 生猪/n 当量/n 的/ude1 [生态/n 环境/n]/nz 控制/v 总量/n ，/w 库区/n 水质/n 明显/a 改善/v 。/w 
前/f 几天/mq ，/w 温州/ns [珊/ng 溪/ng 水库/n]/nz 治水/vi 经验/n 还/d 被/pbei 评为/v 中国/ns 基层/n 治水/vi 十大/mq 经验/n 之一/rz ，/w 位居/v 榜首/n 。/w 
记者/nnt 昨天/t 在/p 文/ng 成/v 黄坦镇/ns 占里村/ns 看到/v ，/w 上/f 百米/mq 的/ude1 村/n 道/qv 两旁/f ，/w 70多户/m 红砖/n 结构/n 的/ude1 猪/nf 棚/n 已/d 全部/m 拆除/v ，/w 村里/n 的/ude1 居民/n 也/d 已/d 大部分/n 搬迁/v 。/w 
作为/p 曾经/d 的/ude1 养猪/vn 大/a 县/n ，/w 文/ng 成为/v 了/ule 保证/v 库区/n 的/ude1 水质/n 不/d 影响/v 温州/ns 人民/n 的/ude1 饮用/vn ，/w 在/p 畜禽/n 整治/v 方面/n 花/n 了/ule 大/a 力气/n 。/w 据统计/nz ，/w 截止/vi 2013/m 年底/f ，/w 文成县/ns 拆除/v 养殖场/nis 栏/n 舍/v 面积/n 约/d 为/p [36/m ./w 4/m 万/d 平方米/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w 黄坦镇/ns 于/p 去年/t [8/m 月底/t]/mq 完成/v 了/ule 养殖场/nis 拆除/v 清理/vn ，/w 共/d 拆除/v 养猪场/nis [515/m 户/q]/mq ，/w 面积/n [24/m 万/d 平方米/q]/mq 。/w 
文成县/ns 县长/nnt 王彩莲/nr 在/p 验收/v 会上/n 介绍/v ，/w 目前/t 文成县/ns [10/m 条/q]/mq 入库/vi 支流/n 有/vyou [8/m 条/q]/mq 达到/v II/x 类/q 以上/f ，/w 其中/rz 黄坦/nr 坑/n 年均/v 水质/n 从/p 劣/ag V/x 类/q 上升/vi 到/v 了/ule V/x 类/q 。/w 
村民/n 们/k 舍/v 小/a 家/q 顾/v 大家/rr 的/ude1 精神/n 固然/c 可嘉/a ，/w 但/c 如何/ryv 转产/vi 转业/vi 是/vshi 一个/mq 迫在眉睫/vl 的/ude1 难题/n 。/w “/w 村民/n 们/k 养/v 了/ule 一辈子/mq 猪/nf ，/w 现在/t 不/d 让/v 养/v 了/ule ，/w 他们/rr 特别/d 迷茫/a 不/d 知道/v 能/v 做/v 什么/ry 。/w ”/w 文成县/ns 某/rz 乡镇/n 负责人/nnt 坦言/v 道/qv 。/w 
2013年/t 文成县/ns 积极/ad 推进/vi 富民/v 产业/n 发展/vn 。/w 目前/t 文成县/ns 共有/v [22/m 个/q]/mq [生态/n 农庄/n]/nz 启动/v 建设/vn ，/w 其中/rz 富/vg 达/v [生态/n 农庄/n]/nz 就是/v 原/b 黄坦镇/ns 规模/n 较大/d 的/ude1 养殖场/nis 转产/vi 建设/vn 的/ude1 。/w [百丈漈/nz 镇/n]/ns [大力/d 推广/vn]/nz 黑木耳/nf 种植/vn 、/w 珊/ng 溪/ng 巨/ag 屿/ng 则/d [大力/d 发展/vn]/nz 来料加工/vl 产业/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 随着/p [畜禽/n 养殖/vn]/nz 整治/vn 工作/vn 的/ude1 完成/vn ，/w 文成县/ns 将/d 把/pba 工作/vn 重心/n 转移/v 到/v 长效/b 管理/vn 上/f 。/w [优先/vd 发展/vn]/nz 生态/n [高效/b 农业/n]/nz ，/w 集中/v 资源/n 做/v 大/a 做/v 优/ag 杨梅/n 、/w 茶叶/n 、/w [高山/n 蔬菜/n]/nz 等/udeng [三/m 大/a 产业/n]/nz 。/w 来料加工/vl 在/p 目前/t [200/m 多个/mq]/mq 、/w 解决/v 9200多人/m 就业/vn 的/ude1 基础上/nz ，/w 还/d 将/d 进一步/d 提升/v ，/w 促进/v 农民/nnt 就地/d 就近/d 就业/vn 。/w 
[温州市/ns 联合/vd 验收/vn 组/n]/nt 建议/n ，/w 文成县/ns 要/v 及早/d 完成/v 对/p 已/d 拆/v 养殖场/nis 拆除/v 后/f 废弃物/n 的/ude1 清理/vn 和/cc 场地/n 的/ude1 复耕/v 复/dg 绿/a ，/w 加强/v 长效/b 巡查/v [管理/vn 机制/n]/nz ，/w 防止/v 规模化/vn [畜禽/n 养殖/vn]/nz 的/ude1 反弹/vn 。/w （/w 黄雪意/nr ）/w 
