
索契/nz 冬奥会/n 金牌/n 
索契/nz 冬奥会/n 场馆/n 
俄罗斯/nsf 冬奥/n 气氛/n 浓厚/a 
冬奥会/n [跳台/n 滑雪/vn]/nz 赛场/n 
杨乔栋/nr 
王濛/nr 在/p 训练/vn 中/f 意外/a 受伤/vi 、/w 无法/v 出征/vn 索契/nz 冬奥会/n 的/ude1 消息/n 着实/d 令人/v 唏嘘/vi 不已/vi 。/w 人们/n 在/p 慨叹/v [竞技/n 体育/n]/nz 残酷/a 性/ng 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 为/p “/w [出师/vi 未/d 捷/ag 身先/nz 死/v]/nz ”/w 的/ude1 王濛/nr 无缘/vi 成就/n 个人/n 冬奥会/n “/w [三/m 连/ulian]/mq 霸/ng ”/w 伟业/n 感到/v 无比/z 惋惜/a 。/w 更/d 重要/a 的/ude1 是/vshi ，/w 这场/r 突如其来/bl 的/ude1 意外/a ，/w 对于/p 即将/d 开赴/v 俄罗斯/nsf 的/ude1 [中国/ns 冰雪/n 军团/nis]/nt 而言/uls ，/w 无疑/d 是/vshi 一个/mq 沉重/a 的/ude1 打击/vn 。/w 
但是/c ，/w 比赛/vn 仍/d 要/v 继续/v 。/w 在/p 痛失/v 王濛/nr 这/rzv 员/ng 猛将/n 的/ude1 情况下/nz ，/w [中国/ns 军团/nis]/nt 注定/v 将/d 在/p 本届/r 索契/nz 冬奥会/n 上/f 面临/v 更大/d 的/ude1 困难/an 和/cc 挑战/vn ：/w 原本/d 极/d 具/vg 夺金/vn 实力/n 的/ude1 [短道/n 速滑/vn]/nz 项目/n 前景/n 开始/v 变得/vi “/w 扑朔迷离/vl ”/w ；/w 其他/rzv 一些/mq 有望/v 冲/v 金/b 的/ude1 项目/n 则/d 不得不/d 充当/v 起/vf “/w 临时/b 救火员/nz ”/w 的/ude1 角色/n ；/w 恰逢/v 中国/ns 马/n 年/qt ，/w 谁/ry 是/vshi 中国/ns “/w 黑马/n ”/w ，/w 让/v 我们/rr 拭目以待/vl 。/w 
优势/n 项目/n “/w [元气/n 大/a 伤/v]/nz ”/w 
众所周知/vl ，/w [短道/n 速滑/vn]/nz 项目/n 是/vshi [中国/ns 冰雪/n 军团/nis]/nt 最/d 具/vg 杀伤力/n 的/ude1 “/w 利器/n ”/w 之一/rz 。/w 在/p 上/f 一届/mq [温哥华/nsf 冬奥会/n]/nz 中/f ，/w [中国/ns 代表团/n]/nt 所/usuo 取得/v 的/ude1 [5/m 金/b]/mq 中/f 有/vyou [4/m 金/b]/mq 都/d 是/vshi 来自/v 该/rz 项目/n 。/w 可/v 如今/t ，/w 随着/p 王濛/nr 的/ude1 伤/vn 退/v ，/w [短道/n 速滑/vn]/nz 项目/n 的/ude1 竞争力/n 大/a 打折扣/vi ，/w 也/d 使/v 这/rzv 一/m 利器/n 黯然失色/vl 。/w 
当然/d ，/w 我们/rr 并不/d 否认/v 除/p 王濛/nr 之外/f 的/ude1 其他/rzv 几位/n 优秀/a 选手/n 的/ude1 实力/n 。/w 不过/c ，/w 从/p 上届/b 冬奥会/n 中/f 一人/mq 独揽/v [3/m 块/q]/mq 金牌/n 的/ude1 表现/vn 来看/u ，/w 王濛/nr 之/uzhi 于/p 这个/rz 项目/n 的/ude1 重要性/n 还是/c 不言而喻/vl 的/ude1 。/w 
从/p 目前/t 情况/n 来看/u ，/w 没有/v 了/ule 王濛/nr 这位/r “/w 开路先锋/nnt ”/w ，/w [中国/ns 军团/nis]/nt 在/p 女子/n [500/m 米/q]/mq [短道/n 速滑/vn]/nz 项目/n 上/f 统治/v 力/n 已/d “/w 荡然无存/vl ”/w 。/w 虽然/c 有/vyou 范可新/nr —/w —/w 这位/r 两/m 夺/v 世锦赛/nnd 冠军/nnt 的/ude1 小将/n ，/w 继续/v 捍卫/vn [女子/n 军团/nis]/nz 在/p 该/rz 项目/n 上/f 的/ude1 “/w 主权/n ”/w ，/w 但/c 其/rz 首次/m 参加/v 冬奥会/n ，/w 且/c 状态/n 和/cc 优势/n 并不/d 突出/a 的/ude1 短板/nz 仍/d 不免/d 让/v 人/n “/w 揪心/a ”/w 。/w 而/cc [另一/m 位/q]/mq 名将/n 刘秋宏/nr 由于/p [竞技/n 状态/n]/nz 不/d 佳/a 和/cc [个人/n 能力/n]/nz 下滑/vi 等/udeng 原因/n 也/d 没有/v 太大/d 的/ude1 竞争力/n 。/w 此外/c ，/w 女子/n [3000/m 米/q]/mq 接力/vn 、/w [1500/m 米/q]/mq 和/cc [1000/m 米/q]/mq 等/udeng 项目/n 也/d 都会/n 受到/v “/w 无/v 王濛/nr ”/w 的/ude1 牵连/vn ，/w 丧失/v 夺金/vn 点/qt 。/w 
女子/n 项目/n 夺金/vn 前景/n 的/ude1 不/d 乐观/a ，/w 无疑/d 给/p 实力/n 偏/d 弱/a 的/ude1 男队/nz 更大/d 压力/n 。/w 从/p 赛季/n 表现/v 来看/u ，/w 男队/nz 冲/v 金/b 希望/v 不大/d 。/w 但/c 如果/c 发挥/v 稳定/an ，/w 拿/v 一块/s 奖牌/n 应该/v 比较/d 现实/n 。/w 
冲/v 金/b 项目/n “/w [压力/n 山/n 大/a]/nz ”/w 
在/p 丧失/v [短道/n 速滑/vn]/nz 这/rzv 一/m 夺金/vn 利器/n 之后/f ，/w [中国/ns 军团/nis]/nt 只得/d [寄/v 希望/v 于/p]/nz [自由式/b 滑雪/vn 空中/s 技巧/n]/nz 的/ude1 项目/n 。/w 与/cc [短道/n 速滑/vn]/nz 项目/n “/w 女/b 强/a 男/b 弱/a ”/w 有所/v 不同/a ，/w [自由式/b 滑雪/vn 空中/s 技巧/n]/nz 项目/n 的/ude1 夺金/vn 任务/n 则/d 显得/v 相对/d “/w 平衡/a ”/w 和/cc 轻松/a 一些/mq 。/w 不过/c ，/w 随着/p 局势/n 的/ude1 突变/vn ，/w 这/rzv 一项/mq 目的/n 夺金/vn 压力/n 也/d 是/vshi 骤增/vi 。/w 
虽然/c 齐广璞/nr 、/w 贾宗洋/nr 、/w 刘忠庆/nr 等/udeng 男/b 选手/n 的/ude1 个人/n 实/ad 
力/n 在/p 该/rz 项目/n 上/f 称得上/v 雄厚/a ，/w 具有/v 冲/v 金/b 的/ude1 实力/n ，/w 但/c 面对/v 诸/rz 强/a 争霸/v 的/ude1 冬奥会/n ，/w 他们/rr 的/ude1 优势/n 并不/d 突出/a 。/w 因此/c ，/w 夺冠/vi 把握/v 不大/d 。/w 
相比之下/vl ，/w 女子/n 选手/n 在/p 该/rz 项目/n 上/f 的/ude1 冲/v 金/b 胜算/n 则/d 要/v [略/d 高/a 一筹/n]/nz 。/w 主力/nnt 徐梦桃/nr 在/p 去年/t 所有/b 比赛/vn 中/f 近乎/v 全胜/n ，/w 表现/v 抢眼/a 。/w 但/c 随着/p 冬奥会/n 的/ude1 日益/d 临近/v ，/w 她/rr 的/ude1 状态/n 出现/v 起伏/vn ，/w 在/p 近/a [两/q 站/vi]/mq 的/ude1 比赛/vn 中/f ，/w 表现/v 不/d 尽如人意/vl ，/w 令人担忧/al 。/w 但/c 她/rr 表示/v 会/v 尽快/d 调整/vn 好/a 状态/n ，/w 为了/p 索契/nz 冬奥/n 倾尽/v 全力/d 。/w [另一/m 位/q]/mq 夺金/vn 热门/a 李妮娜/nr 为了/p 圆梦/v 奥运/n 选择/v 复出/vn ，/w 值得/v 期待/vn 。/w 不过/c ，/w 从/p 她/rr 的/ude1 技术/n 风格/n 和/cc 特点/n 来看/u ，/w 动作/n 难度/n 系数/n 不/d 高/a 将/d 成为/v 制约/vn 其/rz 冲/v 金/b 的/ude1 最大/gm 障碍/n 。/w 
此外/c ，/w 如今/t 的/ude1 赛制/n 也/d “/w 今非昔比/vl ”/w 。/w 单跳/nz 决/v 胜负/n 的/ude1 赛制/n 在/p 大大/d 增加/v 比赛/vn 悬念/n 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 给/p [中国/ns 军团/nis]/nt 夺金/vn 增添/v 了/ule 更多/ad 的/ude1 不确定性/gm 。/w 
其他/rzv 项目/n “/w [生死/n 未卜/nz]/nz ”/w 
同样/d 有/vyou 太多/ad 不确定性/gm 的/ude1 项目/n 还有/v [速度/n 滑冰/vn]/nz 、/w [花样/n 滑冰/vn]/nz 、/w 冰壶/v 等/udeng 项目/n 。/w 虽然/c 够/v 不/d 着/uzhe “/w 夺金/vn 利器/n ”/w 的/ude1 影子/n ，/w 但/c 不得不/d 承认/v 这些/rz 项目/n 在/p 补/v 强/a 夺金/vn 台面/n 、/w 增加/v 奖牌/n 数量/n 等/udeng 方面/n 扮演/v 着/uzhe [极为/d 重要/a]/nz 的/ude1 角色/n 。/w 然而/c ，/w 就/d 目前/t 实力/n 来看/u ，/w 这些/rz 项目/n 在/p 索契/nz 也/d 将/d 面临/v “/w [生死/n 未卜/nz]/nz ”/w 的/ude1 尴尬/a 。/w 
曾/d 在/p [温哥华/nsf 冬奥会/n]/nz 上/f 夺得/v 女子/n [速度/n 滑冰/vn]/nz [500/m 米/q]/mq 季军/n 的/ude1 王北星/nr ，/w 势必/d 将/d 再次/d 向/p 速滑/vn 500/m 米冠军/nz 发起/v 冲击/vn 。/w 但/c 韩国/nsf 选手/n 李相花/nr 、/w 德国/nsf 名将/n 沃尔夫/nrf 将/d 成为/v 其/rz 夺冠/vi 路上/s 的/ude1 “/w 拦路虎/n ”/w 。/w 而/cc 于/p 静/a 在/p 整个/b 赛季/n 也/d 表现/v 平平/z ，/w 夺冠/vi 前景/n 堪忧/v ；/w 随着/p 申雪/nr //w 赵宏博/nr 的/ude1 退役/vn 、/w 张昊/nr 更换/v 搭档/n ，/w 中国/ns [花样/n 滑冰/vn]/nz 的/ude1 重担/n 全压/nz 在/p 了/ule 庞清/nr //w 佟健/nr 的/ude1 肩上/s 。/w 而/cc 年龄/n 的/ude1 增长/vn 、/w 伤病/n 的/ude1 困扰/vn 也/d 必然/d 会/v 影响/vn 到/v 这/rzv 对/p 组合/vn 的/ude1 发挥/vn ；/w 女子/n 冰壶/v 队/n 神勇/nz 不复/d 当年/t ，/w 男子/n 冰壶/v 队/n 扛/v 起/vf 大旗/n 。/w 从/p 近/a 一个/mq 赛季/n 的/ude1 表现/vn 来看/u ，/w 男子/n 冰壶/v 的/ude1 表现/vn [可/v 圈/qv 可/v 点/qt]/nz ，/w 冬奥会/n 表现/v 值得/v 期待/vn ，/w 但/c 尚/d 存在/v 体力/n 、/w 经验/n 等/udeng 方面/n 的/ude1 “/w 先天不足/vl ”/w 。/w 
特别/d 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 新/a 增加/v 的/ude1 女子/n [跳台/n 滑雪/vn]/nz 项目/n 对于/p [中国/ns 军团/nis]/nt 而言/uls 将/d 是/vshi 一个/mq 全新/b 的/ude1 挑战/vn 。/w 
奖牌/n 数量/n “/w 回归/v 体育/n ”/w 
前/f 不久/d ，/w 一家/n 世界/n 权威/n 的/ude1 体育/n 数据/n 公司/nis 曾/d 对/p 中国/ns 运动员/nnt 可能/v 在/p 索契/nz 冬奥会/n 上/f 取得/v 的/ude1 奖牌/n 总数/n 做出/v 预测/vn 。/w 预测/v 结果/n 认为/v “/w 中国/ns 运动员/nnt 将/d 赢得/v [4/m 块/q]/mq 金牌/n ，/w 位列/v 金牌榜/n [第/m 9/m 位/q]/mq ”/w 。/w 根据/p 这个/rz 奖牌榜/n ，/w 中国队/nt 可以/v 获得/v [4/m 金/b]/mq 4/m 银/ng 4/m 铜/n 。/w 一/m 时间/n ，/w 关于/p [中国/ns 军团/nis]/nt 究竟/d 能/v 在/p 索契/nz 获得/v [几/d 枚/q]/mq 金牌/n 和/cc [几/d 块/q]/mq 奖牌/n 的/ude1 预测/vn 铺天盖地/vl 。/w 
但是/c ，/w 王濛/nr 的/ude1 意外/a 受伤/vi ，/w 使得/vi 之前/f 种种/q 预测/v 结果/n 又/d 发生/v 了/ule 戏剧性/n 的/ude1 变化/vn 。/w 很/d 显然/ad ，/w 从/p 上述/b 分析/vn 来看/u ，/w [中国/ns 军团/nis]/nt 在/p 索契/nz 冬奥会/n 上/f 的/ude1 表现/vn 应该/v 不会/v 有/vyou 太多/ad 亮点/n ，/w 外界/n 更/d 不/d 应/v “/w 急功近利/vl ”/w 。/w 
诚然/c ，/w 金牌/n 是/vshi 衡量/v 一个/mq 国家/n [竞技/n 运动/vn]/nz 水平/n 的/ude1 重要/a 标准/n ，/w 但/c 并非/v 唯一/b 。/w 前/f 不久/d 在/p 意大利/nsf 特伦蒂诺/nrf 举行/v 的/ude1 [世界/n 大学生/nnt 冬季/t 运动会/n]/nz 上/f ，/w [中国/ns 军团/nis]/nt 就/d 曾/d 发出/v “/w 让/v 体育/n 回归/v 本/rz 真/a ”/w 的/ude1 呼吁/vn ，/w 淡化/v 金牌/n 、/w 回归/v 体育/n 已/d 是/vshi 大势所趋/n 。/w 从/p 这个/rz 角度/n 出发/vi ，/w 或许/d 就/d 不/d 该/rz 把/pba 奖牌/n 数量/n 看得/v 如此/rzv 之/uzhi 重/a 了/ule 。/w 
