距离/n 索契/nz 冬奥会/n 开幕/vi 仅有/nz [15/m 天/qt]/mq 的/ude1 时间/n ，/w 我国/n 冬奥/n 军团/nis 已经/d 蓄势待发/l 。/w [冬季/t 运动/vn]/nz 在/p 银装素裹/n 下/f 往往/d 带有/v 童话/n 般/uyy 唯美/nz 的/ude1 色彩/n ，/w 但是/c 中国/ns [冰雪/n 运动/vn]/nz 的/ude1 整体/n 发展/vn 并不/d 唯美/nz 。/w 在/p [夏季/t 奥运会/n]/nz 上/f 已经/d 攀上/v 巅峰/n 的/ude1 [中国/ns 体育/n]/nz ，/w 却/d 在/p 冬奥会/n 上/f 成绩/n 一般/ad ，/w 冬季/t [竞技/n 运动/vn]/nz 整体/n 发展/vn 相对/d 落后/a ，/w 亟待/v 提速/vn 。/w 
冰雪/n 发展/vn 历/vg 艰难/a 
早/a 在/p [上/f 个/q 世纪/n]/nz ，/w 一些/mq [冰雪/n 运动/vn]/nz 如/v 滑雪/vn 、/w 滑冰/vn 、/w 冰球/n 等/udeng 项目/n 在/p [欧美/n 国家/n]/nz 逐渐/d 得到/v 普及/vn 和/cc 发展/vn 。/w 1924年/t 第一届/mq 冬奥会/n 在/p 法国/nsf 夏蒙尼/nsf 举办/v ，/w 让/v [冬季/t 运动/vn]/nz 第一次/mq 走向/v [全世界/n 人民/n]/nz 的/ude1 眼中/s 。/w 现今/t 在/p 国外/s 尤其/d 是/vshi [欧美/n 地区/n]/nz [冰雪/n 运动/vn]/nz 已经/d 被/pbei 认为/v 是/vshi 一种/mq 时尚/n 的/ude1 [运动/vn 项目/n]/nz 。/w 
中国/ns 1980年/t 开始/v 参加/v 冬奥会/n ，/w 但/c 直到/v 2002年2月16日/t ，/w [中国/ns 选手/n]/nz 杨扬/nr 在/p 盐湖城/nsf [第/m 十九/m 届/q]/mq [冬季/t 奥运会/n]/nz 中/f 夺得/v 女子/n [500/m 米/q]/mq 和/cc [1000/m 米/q]/mq 两项/mq [短道/n 速滑/vn]/nz 第一名/mq ，/w 才/d 为/p [中国/ns 选手/n]/nz 在/p 冬奥会/n 实现/v 金牌/n 零/m 的/ude1 突破/vn 。/w 这/rzv 是/vshi 中国/ns [冬季/t 运动/vn]/nz 发展/vn 的/ude1 里程碑/n ，/w 也/d 是/vshi 中国/ns [冬季/t 运动/vn]/nz 向/p 世界/n 迈出/v 的/ude1 重要/a 一步/mq 。/w 
自/p 中国/ns 参加/v 冬奥会/n 以来/f ，/w 共/d 获得/v [44/m 块/q]/mq 奖牌/n 。/w 从/p 奖牌/n 的/ude1 分布/vn 来看/u ，/w [短道/n 速滑/vn]/nz 和/cc 空中/s 技巧/n 是/vshi 我国/n 金牌/n 的/ude1 主要/b 来源/n 。/w [短道/n 速滑/vn]/nz 共计/v [7/m 金/b]/mq 10/m 银/ng 7/m 铜/n ，/w [自由式/b 滑雪/vn]/nz [1/m 金/b]/mq 3/m 银/ng 2/m 铜/n ，/w [花样/n 滑冰/vn]/nz [1/m 金/b]/mq 2/m 银/ng 4/m 铜/n ，/w [速度/n 滑冰/vn]/nz 3/m 银/ng 3/m 铜/n ，/w 冰壶/v 1/m 铜/n 。/w 而/cc 其他/rzv 冬奥/n 项目/n 成绩/n 则/d 显得/v 有点/d “/w 可怜/v ”/w 。/w 
北/f 冰/n 南下/vn 困难/an 多/a 
中国/ns [冬季/t 运动/vn]/nz 发展/vn 较弱/d 的/ude1 原因/n ，/w 很大/d 程度/n 是因为/c 开展/v 得/ude3 不/d 普及/v ，/w 群众/n 基础/n 不/d 广/a 。/w 冰雪/n 项目/n 受/v 天气/n 、/w 场地/n 限制/vn 太大/d 。/w 我国/n [北方/s 地区/n]/nz 在/p 发展/vn 这个/rz 项目/n 上/f 略显/d 优势/n ，/w 相对而言/c 我国/n [南方/s 地区/n]/nz 就/d 有点/d “/w 勉为其难/vl ”/w 了/ule 。/w 在/p 我国/n [东北/ns 地区/n]/nz ，/w [冰雪/n 运动/vn]/nz 早已/d 进入/v 了/ule 中学/nis 考试/vn 课程/n 。/w 虽然/c 中国/ns [冬季/t 运动/vn]/nz [主管/vn 部门/n]/nz 曾经/d 推广/vn “/w 北/f 冰/n 南/b 展/vg ，/w 北/f 雪/n 南/b 移/v ”/w ，/w 但/c 这/rzv 并/cc 不能/v 改变/vn [南北/f 差距/n]/nz 的/ude1 现状/n ，/w [东北/ns 三省/nz]/nz 仍/d 是/vshi 我国/n 冰雪/n 项目/n 的/ude1 “/w 主力军/n ”/w ，/w 占有/v 70%/m 。/w 
黑龙江省/ns 冬季/t 项目/n 运动/vn 管理中心/nis 副主任/nnt 胡武/nr 说/v ，/w 在/p 北/f 冰/n 南/b 展/vg 的/ude1 大/a 背景/n 下/f ，/w 如何/ryv 在/p 全国/n 范围内/nz 开展/v [人才/n 培养/v]/nz 、/w 选拔/v 更多/ad 有/vyou 天赋/n 的/ude1 运动员/nnt 、/w 扩大/v 群众/n 参与/v 度/qv ，/w 而/cc 不是/c 仅限/nz 于/p 黑龙江/ns 、/w 吉林/ns 两个/mq 冰雪/n 省份/n ，/w 这/rzv 是/vshi 中国/ns 冬季/t 项目/n 长足/a 发展/vn 的/ude1 关键/n 。/w 
限制/v [冰雪/n 运动/vn]/nz 发展/vn 的/ude1 因素/n 还有/v 参与/vn [冰雪/n 运动/vn]/nz 的/ude1 价格/n 过/uguo 高/a 。/w 比如/v [冰球/n 运动/vn]/nz ，/w 一套/mq 护具/nz 就近/d 万元/q ，/w [一/d 双/q]/mq 冰鞋/n [2000/m 多元/b]/mq ，/w 一支/mq 球杆/n [1000/m 多元/b]/mq ，/w 开销/n “/w 实在/d 太大/d ”/w 。/w 
借力/nz 冬奥/n 求/v 发展/vn 
日前/t ，/w 北京/ns 和/cc 张家口/ns 联合/vd 申办/v 2022年/t [冬季/t 奥运会/n]/nz ，/w 这/rzv 为/p 中国/ns [冬季/t 运动/vn]/nz 的/ude1 发展/vn 提供/v 了/ule 一个/mq 新的/a 契机/n 。/w 
2008年/t [北京/ns 奥运会/n]/nz 后/f ，/w 中国/ns [体育/n 事业/n]/nz 达到/v 了/ule 一个/mq 新的/a 高潮/n 。/w [竞技/n 体育/n]/nz [综合/vn 实力/n]/nz 稳坐/nz [世界/n 第一/m]/nz 集团/nis 。/w 然而/c ，/w [冬季/t 运动/vn]/nz 仍/d 是/vshi 短板/nz ，/w 人们/n 期望/v [中国/ns 体育/n]/nz 不仅/c 要/v 在/p [夏季/t 奥运会/n]/nz 上/f 登上/v 颠峰/n ，/w 更/d 要/v 在/p [冬季/t 奥运会/n]/nz 上/f “/w 一/m 挽狂澜/nz ”/w 。/w 
[国际/n 奥委会/nis 委员/nnt]/nz 、/w 前/f [短道/n 速滑/vn]/nz [奥运/n 冠军/nnt]/nz 杨扬/nr 在/p 接受/v 采访/vn 时/ng 说/v ：/w “/w 我/rr 个人/n 感觉/n 参与/v 申奥/nz 就是/v 迈出/v 第一步/mq ，/w 对/p [冬季/t 运动/vn]/nz 的/ude1 发展/vn 是/vshi 很好/ad 的/ude1 契机/n 。/w 我们/rr 国家/n 可以/v 持续/vn 在/p 奥运/n 的/ude1 氛围/n 下/f 让/v 世界/n 更多/ad 地/ude2 了解/v 我们/rr ，/w 同时/c 也/d 在/p 申奥/nz 过程/n 中/f 不断/d 完善/v 自己/rr ，/w 这些/rz 都/d 是/vshi 很好/ad 的/ude1 发展/vn 过程/n ，/w 不能/v 单单/d 看/v 结果/n 。/w 我/rr 觉得/v 这/rzv 是/vshi 非常/d 好/a 的/ude1 事情/n 。/w ”/w 
