[今天/t 上午/t]/nz ，/w 中国/ns 与/cc 全球化/v 智库/nz 和/cc [社会科学/n 文献/n 出版社/nis]/nt 共同/d 发布/v 了/ule 《/w 国际/n 人才/n 蓝皮书/n ：/w [中国/ns 国际/n]/nz 移民/n 报告/n （/w 2014/m ）/w 》/w 。/w 报告/n 研究/vn 了/ule 中国/ns 海外/s [国际/n 移民/n]/nz 的/ude1 概况/n ，/w 总结/v 了/ule 中国/ns 海外/s 移民/n 的/ude1 新/a 特点/n 和/cc 新趋势/nz 。/w 中国人/n 特有/b 的/ude1 “/w 置业/n 情结/n ”/w 在/p 新/a 移民/n 的/ude1 发挥/vn 下/f 掀起/v 了/ule 全球/n “/w 购房/v 潮/n ”/w ，/w 而/cc 中国人/n 移民/n 的/ude1 首要/b 原因/n 是/vshi [子女/n 教育/vn]/nz 。/w 
中国/ns 为/p 第四/m 大移民/nz 来源/n 国/n 
蓝皮书/n 显示/v ，/w 截至/v 2013年/t ，/w 中国/ns 海外/s 移民/n 存量/n 已/d 达到/v [934/m ./w 3/m 万/d 人/n]/mq ，/w 23年/t 增长/v 了/ule 128.6%/m 。/w 中国/ns 从/p 1990年/t 的/ude1 第七/m 大移民/nz 输出国/n ，/w 上升/vi 为/p 第四/m 大移民/nz 输出国/n 。/w 美国/nsf 、/w 加拿大/nsf 、/w 澳大利亚/nsf 和/cc 新西兰/nsf 是/vshi 传统/n 的/ude1 移民/n 国家/n ，/w 是/vshi 中国/ns 新/a 移民/n 的/ude1 主要/b 目的地/n 国/n 。/w 目前/t 中国/ns 是/vshi 加拿大/nsf 最大/gm 的/ude1 [国际/n 移民/n]/nz 来源/n 国/n ，/w 过去/vf 10年中/t ，/w 中国/ns 移民/n 澳大利亚/nsf 的/ude1 数量/n 一直/d 在/p 上升/vi ，/w 2012年/t 有/vyou [25509/m 名/q]/mq [中国/ns 公民/n]/nz 获得/v 澳大利亚/nsf [永久/b 居留/vn]/nz 签证/n 。/w 中国/ns 是/vshi 澳大利亚/nsf 最大/gm 的/ude1 [投资/vn 移民/n]/nz 来源/n 国/n ，/w [第二/m 大/a]/mq [技术/n 移民/n]/nz 来源/n 国/n ，/w [第一/m 大/a]/mq 国际/n 学生/nnt 来源/n 国/n 。/w 而/cc 在/p 新西兰/nsf ，/w 华裔/n 已经/d 成为/v [第二/m 大/a]/mq 少数民族/n 。/w 
中国/ns 购房团/nz 席卷/v 全球/n 
近年来/dl ，/w 伴随/v 着/uzhe [投资/vn 移民/n]/nz [迅速/ad 增长/v]/nz ，/w “/w [海外/s 置业/n]/nz ”/w 迅猛/a 增加/v 。/w 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 中国人/n 海外/s 购房/vn 可谓/v 疯狂/a ，/w 在/p 美国/nsf 、/w 英国/ns 、/w 澳大利亚/nsf 等/udeng 国家/n 的/ude1 [中国/ns 房地产/n]/nz 买家/n 迅速/ad 成为/v 了/ule 当地/s [房产/n 市场/n]/nz 的/ude1 新/a 客户群/n ，/w 被/pbei 称为/v “/w 中国/ns 购房团/nz ”/w 。/w 
蓝皮书/n 显示/v ：/w 中国人/n 投资/vn 国外/s 房地产/n 尤其/d 是/vshi 欧洲/ns 房产/n ，/w 掀起/v 了/ule 一阵/mq 热潮/n 。/w 截至/v 2012年3月/t ，/w 持有/v 英国/ns 出租房/nz 的/ude1 海外/s 购房者/nz 数量/n 首次/m 突破/v [200/m 万/d 人/n]/mq 。/w 目前/t ，/w 德国/nsf 和/cc 比利时/ns 等/udeng 欧洲/ns [其他/rzv 国家/n]/nz 也/d 成为/v 了/ule 中国/ns 购房团/nz 的/ude1 目标/n 。/w 中国/ns 购房者/nz 正在/d 海外/s 扩大/v 阵地/n ，/w 英国/ns 爱丁堡/nsf 、/w 底特律/nsf 和/cc 马来西亚/nsf 吉隆坡/nsf 等/udeng 地/ude2 也/d 成为/v 中国/ns 投资/v [海外/s 置业/n]/nz 领域/n 的/ude1 一个/mq 选项/n 。/w 据悉/v ，/w 中国/ns [海外/s 置业/n]/nz 投资/vn 在/p [加拿大/nsf 温哥华/nsf]/ns 的/ude1 比例/n ，/w 从/p 2011年/t 的/ude1 29%/m 上升/vi 到/v 2012年/t 的/ude1 [40/m %/w 以上/f]/mq 。/w 
研究/vn 统计/vn 表明/v ，/w 中国人/n 是/vshi 温哥华/nsf 、/w 布里斯班/nsf 、/w 伦敦/nsf 这/rzv [三/m 个/q]/mq 城市/n 地/ude2 产业/n 的/ude1 最大/gm [海外/s 置业/n]/nz 投资家/nnd ，/w 其/rz 购房/v 额/n 占/v 到/v 当地/s 房地产/n [销售/vn 总额/n]/nz 的/ude1 20%至40%/m 。/w 根据/p 搜房/nz 国际/n 的/ude1 调查/vn ，/w 在/p 1200万/m 参与/v 调查/vn 的/ude1 潜在/b 购房者/nz 中/f ，/w 43%/m 表示/v 移民/n 是/vshi [海外/s 置业/n]/nz 的/ude1 主要/b 目的/n ；/w 其次/c 是/vshi 教育/vn ，/w 占/v 25%/m ；/w 投资/vn 占/v 比/p 为/p 23%/m 。/w 
“/w 教育/v 移民/n ”/w 成为/v 移民/n 新/a 群体/n 
蓝皮书/n 指出/v ，/w 教育/v 移民/n 是/vshi 具有/v 典型/n [中国/ns 特色/n]/nz 的/ude1 家庭/n 移民/n —/w —/w “/w 一切/rz 为了/p 孩子/n ”/w 。/w 目前/t ，/w 中国/ns 家庭/n 选择/v 的/ude1 [投资/vn 移民/n]/nz 目的/n 国/n 主要/b 有/vyou 加拿大/nsf 、/w 美国/nsf 、/w 澳大利亚/nsf 、/w 新加坡/nsf 、/w 英国/ns 等/udeng 。/w 在/p 这些/rz 国家/n 中/f ，/w 申请/v [加拿大/nsf 投资/vn 移民/n]/nz 的/ude1 数量/n 最多/ad ，/w 从/p 2012年12月/t 至/p 2013年10月/t ，/w 已有/v 约/d [1/m ./w 6/m 万/d 人/n]/mq 申请/v [加拿大/nsf 投资/vn 移民/n]/nz 。/w 根据/p [美国/nsf 移民/n]/nz 和/cc 公民/n 服务局/nis 最新/a 数据/n ，/w 2013年/t [第一/m 季度/n]/nz ，/w 美国/nsf 在/p 全球/n 批准/v 了/ule [1943/m 个/q]/mq [移民/n 家庭/n]/nz 进入/v 美国/nsf ，/w 其中/rz 82%/m 的/ude1 [移民/n 家庭/n]/nz 来自/v 中国/ns 。/w 据/p 新财富/nz 调查/vn ，/w 中国人/n 移民/n 的/ude1 首要/b 原因/n 是/vshi [子女/n 教育/vn]/nz ，/w 认可/vn 者/k 达/v 76.7%/m 。/w 他们/rr 希望/v 通过/p [投资/vn 移民/n]/nz 为/p [子女/n 教育/vn]/nz 创建/v 平台/n ，/w 为/p 子女/n 海外/s 学习/v 生活/vn 做好/v 铺垫/vn 。/w 
专家/nnt 指出/v ，/w 教育/v 移民/n 成为/v 我国/n 新/a 一轮/mq 移民/n 的/ude1 重要/a 群体/n 有着/v 多方面/n 的/ude1 原因/n 。/w 同/p 一般/ad 留学/v 相比/vi ，/w 无论/c 从/p 费用/n 、/w 各种/rz [福利/n 待遇/n]/nz ，/w 还是/c 从/p 将来/t 的/ude1 就业/vn 来说/uls ，/w 教育/v 移民/n 都/d 具有/v 一定/b 的/ude1 优越性/n 。/w 移民/n 可以/v 让/v 家长/n 和/cc 孩子/n 对/p 自己/rr 未来/t 的/ude1 发展/vn 有/vyou 更多/ad 的/ude1 时间/n 规划/n 和/cc 空间/n 选择/v 。/w 目前/t ，/w 国外/s 高校/n 出于/v 对/p 本国/rzs 学生/nnt 的/ude1 保护/vn ，/w 一些/mq 优势/n 专业/n 、/w [特色/n 专业/n]/nz 不/d 向/p 海外/s 学生/nnt 开放/v ，/w 通过/p 移民/n [可以/v 避免/v]/nz 这/rzv 一/m 问题/n ；/w 同时/c ，/w 具有/v 移民/n 身份/n 的/ude1 学生/nnt 在/p 将来/t 就业/vn 方面/n 的/ude1 选择/vn 路径/n 上/f 也/d 增加/v 了/ule 许多/mq 。/w 
[本报/rz 记者/nnt]/nz 李莉/nr J063/x 
