台湾/ns 受/v “/w 霾/n ”/w 伏/v （/w 图片/n 来自/v 台/q 媒/ng ）/w 
据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w 寒流/n 南下/vn 带/v 去/vf 的/ude1 [空气/n 污染物/n]/nz ，/w 造成/v 台湾/ns 各地/rzs 昨天/t 雾茫茫/nz 。/w 由于/p 风力/n 强劲/a ，/w 不仅/c 让/v 平常/a 是/vshi [空气/n 质量/n]/nz 模范生/nz 的/ude1 宜兰/ns 沦陷/vi ，/w 常亮/nr 红灯/n 的/ude1 云/vg 嘉/b 南/b 地区/n ，/w [空气/n 质量/n]/nz 更/d 出现/v “/w 有害/a ”/w 等级/n ，/w 从/p 云/vg 林/ng 台/q 西/f 测站/nz 外/f 望/v ，/w 连/ulian 近景/n 都/d 一片/mq 模糊/a 。/w 
台/q 当局/n “/w 环保署/nz ”/w 表示/v ，/w 这次/r 污染物/n 主要/b 为/p 悬浮/vn 微粒/n ，/w 昨天/t 中午/t 前后/f 西/f [半/m 部/q]/mq 和/cc 离岛/nz 金马/nr ，/w [空气/n 质量/n]/nz 几乎/d 全/a 达/v 不良/a 等级/n 。/w “/w 环保署/nz ”/w 预报/vn 今/tg 、/w 明/ag 两天/mq 中/f [南部/f 地区/n]/nz [空气/n 质量/n]/nz 仍/d 可能/v 达/v 不良/a ，/w 民众/n 若/c 没事/vi 尽量/d 别/d 出门/vi ，/w 出门/vi 也/d 要/v 记得/v 戴/v 口罩/n ，/w 并/cc 留意/v 过敏/vn 族群/n 、/w 老人/n 及/cc 小孩/n 身体/n 状况/n 。/w 
台湾/ns 订定/nz 的/ude1 悬浮/vn 微粒/n PM10/x （/w 粒径/nz 小于/v [十/m 微米/q]/mq 的/ude1 尘埃/n ）/w 浓度/n ，/w 每日/r 平均/a 标准值/nz 为/p [150/m μ/x]/mq g/x 每/rz 立方米/q ；/w [昨天/t 下午/t]/nz [云林县/ns 台/q]/nt 西/f 、/w 麦/ng 寮/n 、/w 仑/ng 背/v 和/cc 台南市/ns 朴/nz 子/ng 的/ude1 PM10/x 实时/n 浓度/n 都/d 达/v [400/m 以上/f]/mq ；/w 台/q 西/f 的/ude1 悬浮/vn 微粒/n 浓度/n 更/d 一度/d 逼近/v 1000/m ，/w 是/vshi 标准值/nz 的/ude1 [6/m 倍/q]/mq 多/a 。/w 
云林县/ns 昨天/t 笼罩/v 在/p 雾霾/nz 之中/f ，/w 跨越/v 浊水溪/n 的/ude1 [西/f 螺/ng 大桥/n]/nz 及/cc [中/f 沙/n 大桥/n]/nz ，/w 站/vi 在/p 北端/nz 几乎/d 看不到/v 南端/f ；/w 台/q 西/f 地区/n 整天/d 笼罩/v 在/p 漫天/z 风沙/n 中/f ，/w 尤其/d 是/vshi 离岛/nz 新兴/b 工业区/n 及/cc 养殖/v 区/n 空旷/a 地/ude2 ，/w 更是/d 狂/dg 沙/n 滚滚/z 。/w 
至于/p 云/vg 嘉/b 南/b 地区/n 空/ng 污/ag 情况/n [特别/d 严重/a]/nz ，/w [天气/n 风险/n 管理/vn]/nz 公司/nis 总经理/nnt 彭启明/nr 则/d 说/v ，/w 这/rzv 是/vshi “/w 台湾/ns 自己/rr 的/ude1 问题/n ”/w ，/w 浊水溪/n 因/p 中上游/f 拦河/nz 堰/ng 截水/nz ，/w 导致/v 下游/f 干涸/vi ，/w 风吹/v 当然/d 扬起/v 大量/m 尘埃/n ；/w 他/rr 认为/v 台/q 当局/n 应/v 好好/d 重新/d 思考/v 水资源/n 调控/vn 和/cc 改进/v 绿化/vn 才能/n 解决/v 。/w （/w [中国/ns 台湾/ns 网/n]/nz 朱炼/nr ）/w 
