人民网/nz 北京/ns 1月22日/t 电/n （/w 艾雯/nr ）/w 近日/t ，/w 某/rz 平/v 媒/ng 曾/d 评选/vn 的/ude1 “/w 亚洲/ns 最丑/nz 明星/nnd top20/x ”/w 榜/n 单/b 再度/d 引发/v 网友/n 吐槽/nz ，/w 众多/a 明星/nnd 无故/d “/w 躺/v 枪/n ”/w ，/w 讨趣/nz 的/ude1 网友/n 还/d 硬/a 生/v 生/vn 的/ude1 把/pba 央视/j 《/w 吉尼斯/nrf 中国/ns 之/uzhi 夜/tg 》/w 拉/v 来/vf 圆场/v ，/w 并/cc 呼吁/v 这些/rz 最丑/nz 明星/nnd 可以/v 去/vf 《/w 吉尼斯/nrf 中国/ns 之/uzhi 夜/tg 》/w 现场/s ，/w 让/v 认证/vn 官/n 来/vf 判断/v ，/w 看/v 谁/ry 才/d 是/vshi 最丑/nz 。/w 
最丑/nz 榜/n 单/b 吓傻/nz 粉丝/nf 
“/w 亚洲/ns 最丑/nz 明星/nnd top20/x ”/w 榜/n 单/b 中/f ，/w 《/w 中国/ns 好/a 声音/n 》/w 人气/n 学员/nnt 吴莫愁/nr [力/n 拔头筹/nz]/nz 摘/v 得/ude3 桂冠/n ，/w ，/w 何润东/nr 、/w 杨幂/nr 、/w 宋茜/nr 、/w 张亮/nr 、/w 李敏镐/nr 、/w 张根硕/nr 等/udeng 众多/a 明星/nnd 上/f 榜/n 。/w 在/p 榜/n 单/b 中/f 位居/v 第二位/mq 的/ude1 何润东/nr 更是/d 在/p 微博/n 自嘲/vi 道/qv ：/w “/w 哇噻/nz !/w 我/rr 在/p 亚洲/ns 有/vyou 地位/n 有/vyou 名次/n 了/ule !/w 第二名/mq 也/d 酷/ag 喔/o !/w ”/w 。/w 
谁/ry 是/vshi 最丑/nz 明星/nnd 网友/n ：/w 快/a 让/v 吉尼斯/nrf 见证/n 
“/w 亚洲/ns 最丑/nz 明星/nnd top20/x ”/w 榜/n 单/b 火速/d 窜红/nz 于/p 网络/n 之后/f ，/w 不少/m 网友/n 纷纷/d 建议/n ：/w 央视/j 不是/c 有/vyou 个/q 《/w 吉尼斯/nrf 中国/ns 之/uzhi 夜/tg 》/w 吗/y ？/w 快/a 让/v 这些/rz 丑/a 脸/n 去/vf 吉尼斯/nrf 现场/s ，/w 让/v 国外/s 认证/vn 官/n 见证/n 一下/mq ，/w 谁/ry 才/d 是/vshi 亚洲/ns 最丑/nz 明星/nnd 。/w 
网友/n 试图/v 借/v 《/w 吉尼斯/nrf 中国/ns 之/uzhi 夜/tg 》/w 的/ude1 平台/n 选出/v “/w 你/rr 眼中/s 最丑/nz 明星/nnd ”/w 但是/c 能否/v 实现/vn 还/d 未/d 可知/v ，/w 不管/c 丑/a 也好/y ，/w 美/b 也罢/y ，/w 就/d 当/p 这个/rz 榜/n 单/b 为/p 本/rz 就/d 话题/n 不断/d 的/ude1 娱乐圈/nz 添加/v 点/qt 乐子吧/nz 。/w 
