人民网/nz 北京/ns 1月22日/t 电/n （/w 艾雯/nr ）/w 日前/t ，/w 期待/v 已/d 久/a 的/ude1 [3/m D/x]/mq 巨作/nz 《/w 西游记/n 之/uzhi [大/a 闹天宫/nz]/nz 》/w 在/p [中影/n 电影院/nis]/nt 举行/v 了/ule 首/q 个/q 公开/ad 媒体/n 试映/v 会/v 。/w 影片/n 放映/v 完毕/vi 媒体/n 记者/nnt 对/p 运用/v 现代/ntc 先进/a 电影/n 技术/n 对/p [经典/n 神话/n 故事/n]/nz 充满/v 想象力/n 的/ude1 画面/n 呈现/v 给予/vn 肯定/v ,/w 称/v 达到/v 国内/s 顶级/b [技术/n 水平/n]/nz 。/w 对/p 保持/v 原作/n 精髓/n 适度/a 改编/v 而/cc 产生/v 的/ude1 娱乐/vn 效果/n 媒体/n 给/p 了/ule “/w 有/vyou 笑点/nz 、/w 有/vyou 萌点/nz 、/w 有/vyou 槽/ng 点/qt ”/w 的/ude1 评价/vn 。/w 对于/p 影片/n 新/a 加/v 负责/vn 温情/n 线/n 的/ude1 孙悟空/nr 亲友团/nz 角色/n 小狐狸/nz 如/v 雪/n ，/w 记者/nnt 们/k [普遍/ad 认为/v]/nz “/w 不/d 讨厌/v ，/w 很萌/nz ，/w 很/d 纯情/a ”/w 。/w 
九尾狐/n 纯真/a “/w 如/v 雪/n ”/w 萌/vg 倒/vi 大圣/n 孙悟空/nr 
观/vg 影后/n 一些/mq 媒体人/nnd 表示/v ，/w 影片/n 《/w 西游记/n 之/uzhi [大/a 闹天宫/nz]/nz 》/w 应该/v 是/vshi 部/q 男人/n 戏/n ，/w 神魔/nz 对峙/vi 、/w 石猴/nz 闯/v 天庭/ns ，/w 打戏/nz 场面/n 大气/n 震撼/v 。/w 谈及/v 新人/n 夏梓桐/nr 在/p 该片/r 中/f 所/usuo 饰演/v 的/ude1 “/w 九尾狐/n ”/w ，/w 就是/v 孙悟空/nr 身边/s 一个/mq 小伙伴/n ，/w 一个/mq 单纯/a 唯美/nz 的/ude1 角色/n “/w 如/v 雪/n ”/w ，/w 这个/rz 角色/n 让/v 孙悟空/nr 看起来/v 更/d 可爱/a ，/w 本/rz 是/vshi 一个/mq 下/f 海拔/n 定海神针/n 、/w 上天/vi 打翻/v 南天门/ns 、/w 天/qt 不怕/v 地/ude2 不怕/v 的/ude1 顽/ag 猴/ng ，/w 却/d 努/v 着/uzhe 讨好/v 一个/mq 小狐狸/nz ，/w 温情/n 戏/n 的/ude1 设计/vn ，/w 让/v 观众/n 看/v 打戏/nz 眼花缭乱/al 后/f 能/v 舒缓/z 下/f 神经/n 。/w 据悉/v ，/w 片中/s 孙悟空/nr 与/cc 小狐狸/nz 之间/f 的/ude1 纯美/nz 之/uzhi 情/n 是/vshi 故事/n 的/ude1 点睛/nz 之/uzhi 处/n 。/w 
对/p 戏/n 甄子丹/nr 郭富城/nr 夏梓桐/nr 表现/v [可/v 圈/qv 可/v 点/qt]/nz 
《/w 西游记/n 之/uzhi [大/a 闹天宫/nz]/nz 》/w 几乎/d 汇聚/v 了/ule 当今/t 华语/nz 最强/ad 的/ude1 演员/nnt 阵容/n ，/w 甄子丹/nr 、/w 周润发/nr 、/w 甄子丹/nr [领衔/vd 主演/v]/nnt ，/w 每位/r 演员/nnt 在/p 片中/s 的/ude1 表现/vn 都/d 是/vshi 推/v 新/a 除旧/nz ，/w 力争/v 给/p 出/vf 一场/mq 有别于/v 以往/t 的/ude1 视觉/n 盛宴/n 。/w 而/cc 其中/rz [90/m 后/f]/mq 新生代/n 演员/nnt 夏梓桐/nr 所/usuo 饰演/v 的/ude1 “/w 九尾狐/n ”/w 更是/d 在/p 众多/a 大/a 咖/n 的/ude1 熠熠/z 光环/n 下/f ，/w 显得/v 更为/d 纯粹/b 透彻/a 。/w 尽管/c 是/vshi 与/cc 甄子丹/nr 、/w 郭富城/nr 这样/rzv 的/ude1 戏骨/nz 前辈/n 对/p 戏/n ，/w 也/d 丝毫/a 看/v 不/d 出/vf 有/vyou 扭捏/nz 的/ude1 姿态/n 。/w 传说中/nz 闺蜜/nz 间/f 的/ude1 “/w [手帕/n 之/uzhi 交/v]/nz ”/w 到/v 了/ule 该片/r 中/f ，/w 又/d 被/pbei 孙悟空/nr 和/cc 九尾狐/n 这/rzv 两位/mq 性别/n 不同/a 的/ude1 青梅竹马/n 赋予/v 了/ule 更/d 萌/vg 更/d 惹人/v 爱/vn 的/ude1 色彩/n —/w —/w 以/p 尾/ng 相交/vi 。/w 尤其/d 是/vshi 如/v 雪/n 最后/f 一句/mq “/w 不要/d 伤害/vn 他/rr 。/w ”/w 让/v 在场/vn 的/ude1 众多/a 女性/n 观众/n 的/ude1 情绪/n 到达/v 制高点/n ，/w 当场/d 落泪/vi 。/w 
