阿雅/nz （/w 后/f ）/w 躲/v 在/p 吴佩慈/nr （/w 前排/s 左/f 起/vf ）/w 、/w 范范/nr 、/w 大/a Ｓ/x 、/w 小/a Ｓ/x 、/w Ｓ/x 姐/n 和/cc Makiyo/x 后方/s ，/w 巧妙/a 藏/v 住/vn 肚子/n 图片/n 来源/n ：/w 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 
据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 消息/n ，/w [35/m 岁/qt]/mq 的/ude1 金钟/nr 主持人/nnt 柳翰雅/nr (/w 阿雅/nz )/w ，/w 和/cc [美国/nsf 华裔/n]/nz 男友/n 交往/vn 7年/t ，/w 21日/t 传出/v 未婚/vn 怀孕/vi 消息/n ，/w 两人/mq 远距离/nz 交往/vn 多年/mq ，/w 她/rr 始终/d 抱/v 不/d 婚/ng 主义/n ，/w 但/c 据悉/v ，/w 这个/rz “/w [意外/a 惊喜/a]/nz ”/w 令/v 她/rr [十分/d 开心/a]/nz ，/w 她/rr 也/d 成为/v 继/vg 小/a S/x 、/w 吴佩慈/nr 、/w 大/a S/x 后/f ，/w “/w 华冈/nr 七/m 仙女/n ”/w 中/f 又/d 一位/mq 要/v 当/p 妈妈/n 的/ude1 女星/nnd 。/w 
大小/n S/x 和/cc 吴佩慈/nr 、/w Makiyo/x 等/udeng 人/n 日前/t 聚会/vi ，/w 范玮琪/nr (/w 范范/nr )/w 在/p 微博/n 分享/v 姐妹们/nz “/w HappyHour/x ”/w 的/ude1 照片/n ，/w 照片/n 中/f 出现/v 大/a S/x 和/cc 吴佩慈/nr 两/m 孕妇/n ，/w 却/d 不知/v 拍照/vn 时/ng 躲/v 在/p 最后/f 方/q ，/w 只/d 露出/v 1/m 个头/n 的/ude1 阿雅/nz ，/w 其实/d 也/d 是/vshi 孕妇/n 之一/rz 。/w 阿雅/nz 15日/t 回复/v 此/rzs 微博/n ，/w 俏皮/a 写/v 着/uzhe ：/w “/w [越来越/d 多/a]/nz 妈妈/n 啦/y ！/w ”/w 还/d 打/v 上/f “/w 嘻嘻/nz ”/w 表情/n ，/w 原来/d 已/d “/w 暗示/v ”/w 自己/rr 的/ude1 准妈妈/nz 身份/n 。/w 
2012/m 年底/f ，/w 她/rr 被/pbei 问及/v 情事/n ，/w 感叹/v 与/cc 男友/n 1年/t 见/v 不到/v [5/m 次/qv]/mq ，/w 被/pbei 疑/vg 恋情/n 生变/nz ，/w 但/c 她/rr 说/v 没/d 分手/vi ，/w 只/d 说/v 自己/rr “/w 不/d 需要/v 男人/n ，/w 也/d 不/d 需要/v 小孩/n ”/w ，/w 如今/t 怀/v 了/ule 宝宝/n ，/w 是/vshi “/w 没有/v 料到/v 的/ude1 礼物/n ”/w 。/w 她/rr 很/d 开心/a ，/w 12日/t 在/p 微博/n 写下/v ：/w “/w 一个/mq 男子/n 希望/v 拥有/v 完美/a 的/ude1 另一半/mq …/w 珍惜/v 此刻/r 在/p 你/rr 身边/s 的/ude1 那位/r ，/w 就/d 能/v 找到/v 完美/a 。/w ”/w 去年/t 12月/t ，/w 她/rr 主持/v 某/rz [颁奖/vn 典礼/n]/nz 时/ng ，/w 还/d 穿/v 束腰/nz 礼服/n 、/w 高跟鞋/n ，/w 但/c 日前/t 在/p 宁波/ns 出席/v 爱心/n 蛋糕/nf 活动/vn ，/w 已/d 看/v 不/d 出/vf 腰身/n ，/w 脸/n 也/d 变/v 丰腴/a 。/w 
不过/c ，/w 她/rr 经纪人/nnt 洪嘉钦/nr 否认/v 怀孕/vn 传闻/n ，/w 说/v ：/w “/w 她/rr 在/p 内地/n 还有/v 很多/m 工作/vn ，/w 怎么/ryv 怀孕/vi ？/w ”/w 
