
曹格/nr 和/cc 女儿/n 
人民网/nz 1月22日/t 电/n 据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 曹格/nr 出演/v [湖南/ns 卫视/n]/nz 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 受到/v 瞩目/vn ，/w 曾/d 出镜/nz 的/ude1 女儿/n 也/d 因/p 萌/v 样/ng 吸引/v 粉丝/nf 。/w 他日/r 前/f 在/p 微博/n Po/x 与/cc 女儿/n 的/ude1 天伦/nz 照/v ，/w 开心/a 说/v ：/w “/w 到/v 马来西亚/nsf 了/ule ，/w 开始/v 当/p 奶/nf 爸/n 啦/y ！/w ”/w 照片/n 中/f 她/rr 整齐/a 刘海/n 、/w 圆圆/a 脸蛋/n 、/w 浓浓/z 眉毛/n ，/w 萌/v 味/ng 十足/z ，/w 吸引/v [2000/m 名/q]/mq 粉丝/nf 按/p 赞/vg ，/w 还/d 笑/v 称/vn “/w 太/d 像/v [蜡笔/n 小/a 新/a]/nz ”/w ，/w 并/cc 催促/v 他/rr 上/f [湖南/ns 卫视/n]/nz 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 。/w 
