人民网/nz 北京/ns 1月22日/t 电/n （/w 艾雯/nr ）/w 近日/t ，/w 因/p 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 火爆/a 异常/a 的/ude1 五/m 萌/v 娃/ng 连续/a 跑场/nz ，/w 繁忙/a 的/ude1 商/vg 演/v 、/w 代言/v 密度/n 堪比/nz 一线/n 明星/nnd 。/w 就/d 在/p 网友/n 们/k 质疑/vn 五/m 萌/v 娃/ng 被/pbei [过度/d 消费/vn]/nz 之/uzhi 时/ng ，/w 有/vyou 消息/n 称/v ，/w “/w 小公主/nz ”/w 王诗龄/nr 病倒/v 了/ule ，/w 粉丝/nf 们/k 纷纷/d 喊话/vi 祝愿/v Angela/x 早日/d 康复/vn ，/w 1月20日/t ，/w 王诗龄/nr 微博/n 晒/v 出/vf 背影/n 照/v ，/w 背上/v 小/a 书包/n 的/ude1 她/rr 换/v 了/ule 新发型/nz ，/w 迫不及待/dl 的/ude1 推开/vn 门/n 上学/vi 去/vf ，/w 圆滚滚/z 萌/v 态/ng 十足/z 。/w 原来/d Angela/x 已经/d 入学/vi 上/f 幼儿园/nis 了/ule 。/w 昨天/t （/w 1月21日/t ）/w ，/w Angela/x 上/f 传/v 在/p 幼儿园/nis 画画/v 照片/n ，/w 与/cc 粉丝/nf 分享/v 。/w 照片/n 中/f 可见/c 年仅/nz [四/m 岁/qt]/mq 的/ude1 王诗龄/nr 画/v 功/n 了得/a ，/w 看来/v 这/rzv 画画/v 的/ude1 天赋/n 是/vshi 遗传/vn 王导/nz 了/ule 。/w 
