人民网/nz 1月22日/t 电/n 近日/t ，/w 由/p [山西/ns 商人/nnt]/nz 网/n 、/w [中国/ns 晋商/nz 俱乐部/nis]/nt 主办/v 策划/vn 的/ude1 “/w 晋商/nz 8/m 友/ng 记/v ”/w 活动/vn 走进/v 碧生源/nz 生产/v 总部/nis ，/w 活动/vn 由/p 碧生源/nz 控股/vn 有限公司/nis 董事长/nnt 赵一弘/nr 主持/v ，/w 携手/vd 其他/rzv [7/m 位/q]/mq 嘉宾/n 以/p “/w 晋商/nz 与/cc [健康/a 产业/n]/nz ”/w 的/ude1 角度/n 进行/vn 讨论/v 。/w 
[中/f 远/a 威/ng 药业/nis]/nt 总经理/nnt 钟凯琳/nr 、/w 极/d 草/n 春天/t 董事长/nnt 康瑞鑫/nr 、/w [中国/ns 老年/n 养生/vn 专家/nnt 委员会/nis]/nt 抗衰老/nz 中心/nis 主任/nnt 李颖秀/nr 、/w 振/vg [东/f 研究院/nis]/nt 副院长/nnt 秦文杰/nr 、/w [山西/ns 天/qt 鹏/ng 集团/nis]/nt 董事长/nnt 蒋月武/nr 、/w [中国/ns 保健/n 营养/n 杂志/n]/nz 社/n 副主编/nnt 葛冰/nr 、/w 北京/ns 众/ag 利/n 和/cc 康/ag 科技/n 总经理/nnt 杨增/nr 等/udeng 参加/v 了/ule 本次/r 活动/vn 。/w 
与/cc 会/v 的/ude1 “/w 晋商/nz 8/m 友/ng ”/w 分别/d 阐述/v 了/ule 本人/rr 对/p [健康/a 保健/n]/nz 类/q 产业/n 的/ude1 观点/n 。/w 就/d 产业/n 发展/v 现状/n ，/w 发展/v 趋势/n ，/w 业务/n 合作/vn 和/cc 建议/n ，/w 资本/n 合作/vn 等/udeng 方面/n 各抒己见/vl ，/w 交换/v 心得/n 。/w 与会者/n [一致/a 认为/v]/nz ，/w 随着/p 人们/n [生活/vn 水平/n]/nz 的/ude1 逐步/d 提高/v ，/w 在/p [人口/n 老龄化/vn]/nz 严重/a 的/ude1 背景/n 下/f ，/w 中国/ns [健康/a 产业/n]/nz 的/ude1 未来/t 必将/d 有/vyou 一番/mq 作为/p 。/w （/w 盛/v 月/n ）/w 
