撞衫/nz 在/p 现实/n 中/f 是/vshi 一件/mq 让/v 人/n 非常/d 尴尬/a 的/ude1 事情/n ，/w 而/cc 在/p 游戏/n 中/f 撞衫/nz 同样/d 也/d 不大/d 美妙/a ！/w 《/w 九龙/ns 朝/tg 》/w 即将/d 推出/v 全新/b 主题/n 时装/n “/w 夏雨/nr 涟漪/n ”/w ，/w 将/d 给/p 玩家/n 打造/v 独一无二/bl 的/ude1 外观/n ，/w 更/d 有/vyou 别具一格/vl 的/ude1 时装/n 养成/v 系统/n ，/w 一起/s 去/vf 看看/v 吧/y ！/w 
【/w 夏雨/nr 涟漪/n 全新/b 时装/n 帅气/a 登场/vi 】/w 
夏雨/nr 落/v 至/p 池塘/n 中/f ，/w 泛/v 出/vf 阵阵/q 涟漪/n ，/w 这种/r 情境/n 的/ude1 美妙/a 你/rr 能/v 想象/vn 吗/y ？/w 《/w 九龙/ns 朝/tg 》/w 夏雨/nr 涟漪/n 主题/n 时装/n 中/f ，/w 玩家/n 将/d 能够/v 亲自/d 去/vf 体验/v 这份/r 特有/b 的/ude1 意境/n 。/w 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 夏雨/nr 涟漪/n 时装/n 不仅/c 外观/n 非常/d 漂亮/a ，/w 其/rz 加/v 成/v 的/ude1 战力/n 也/d 非常/d 恐怖/a ，/w 拥有/v 这/rzv 一/m 时装/n 后/f ，/w 玩家/n 不仅/c 将/d 拥有/v 漂亮/a 的/ude1 外观/n ，/w 战斗力/n 也/d 将/d 不/d 落/v 于/p 人/n 下/f ！/w 

【/w 特色/n 养成/v 设置/vn 附魔/nz 特效/b 为/p 玩家/n 护/v 体/ng 】/w 
与/cc 其他/rzv 时装/n 不同/a 的/ude1 是/vshi ，/w “/w 夏雨/nr 涟漪/n ”/w 主题/n 时装/n 将/d 采用/v 独立/a 的/ude1 一套/mq 养成/v 设置/vn 。/w 玩家/n 可以/v 收集/vn “/w 雨花石/n ”/w 对/p 时装/n 进行/vn 装扮/v ，/w 在/p 让/v 这套/r 时装/n 变/v 华丽/a 的/ude1 同时/c ，/w 更/d 能够/v 提升/vn 其/rz 属性/n 加/v 成/v 。/w 当/p 使用/v “/w 雨花石/n ”/w 达到/v 极限/n 时/ng ，/w 该/rz 时装/n 还/d 将/d 触发/v 附魔/nz 效果/n ，/w 减免/v 自己/rr 所/usuo 受/v 伤害/vn 的/ude1 20%/m 。/w 

【/w 夏雨/nr 套装/n 给/p 你/rr 唯美/nz 体验/v 】/w 
当/p 玩家/n 收集/v 齐/a 了/ule 所有/b 的/ude1 “/w 夏雨/nr 涟漪/n ”/w 主题/n 的/ude1 时装/n ，/w 且/c 每件/d 时装/n 都/d 已经/d 触发/v 附魔/nz 效果/n 后/f ，/w 玩家/n 将/d 能够/v 得到/v 终极/n 套装/n 效果/n ：/w 夏雨/nr 涟漪/n 。/w 夏雨/nr 涟漪/n 技能/n 将/d 能够/v 让/v 你/rr 周围/f 的/ude1 一定/b 区域/n 瞬间/n 变成/v “/w 夏雨/nr 领域/n ”/w ，/w 在/p 领域/n 内/f ，/w 你/rr 的/ude1 敌人/n 全/a 属性/n 下降/vi 20%/m ，/w 而/cc 你/rr 的/ude1 全/a 属性/n 将/d 加/v 成/v 20%/m 。/w 就/d 让/v 所有/b 的/ude1 战斗/vn 都/d 在/p 这/rzv 唯美/nz 的/ude1 夏雨/nr 中/f 结束/v 吧/y 。/w 

《/w 九龙/ns 朝/tg 》/w 全新/b 主题/n 时装/n “/w 夏雨/nr 涟漪/n ”/w 即将/d 上/f 线/n ，/w 曼妙/a 的/ude1 意境/n ，/w 独特/a 的/ude1 养成/vn 机制/n 将/d 给/p 你/rr 打造/v 一套/mq 最为/d 独特/a 时装/n 系统/n ，/w 玩家/n 将/d 再次/d 得到/v 从未/d 有关/vn 的/ude1 游戏/n 体验/v ，/w 赶快/d 加入/v 吧/y ！/w 更多/ad 精彩/a ，/w 敬请/v 关注/vn 《/w 九龙/ns 朝/tg 》/w ！/w 


