[11/m 岁/qt]/mq 的/ude1 黄骏国/nr 已经/d 顺利/ad 通过/p 了/ule 全国/n [计算机/n 二级/b 考试/vn]/nz ，/w 他/rr 在/p 电脑/n 上/f 演示/vn 自己/rr 编写/v 的/ude1 [财务/n 系统/n]/nz 。/w 图/n //w [长株潭/nz 报/n]/nz 记者/nnt 陈正/nr 摄/vg 
当/p 别的/rzv 孩子/n [11/m 岁/qt]/mq 还/d 在/p 玩/v 网络/n 小游戏/nz 时/ng ，/w [石峰区/ns 先锋/n 小学/nis]/nt 的/ude1 黄骏国/nr 就/d 已经/d 可以/v 自己/rr 编辑/nnt 一整套/mq [电脑/n 软件/n]/nz 系统/n 了/ule 。/w 在/p 去年/t 9月/t 结束/v 的/ude1 [第/m 38/m 次/qv]/mq 全国/n 计算机/n 考试/vn 中/f ，/w [11/m 岁/qt]/mq 的/ude1 黄骏国/nr 引起/v 了/ule 湖南/ns 教育/v [考试/vn 中心/nis]/nt 老师/nnt 的/ude1 注意/vn ，/w [考试/vn 成绩/n]/nz 公布/v ，/w 黄骏国/nr 以/p 优秀/a 成绩/n 顺利/ad 通过/p 全国/n [计算机/n 二级/b]/nz C/x 考试/vn ，/w 而/cc 全省/n 通过/p 的/ude1 比例/n 还/d 不到/v 50%/m 。/w 
昨天/t （/w 21日/t ）/w 下午/t ，/w 在/p 妈妈/n 创办/v 的/ude1 [电脑/n 培训/vn 学校/nis]/nz 里/f ，/w 黄骏国/nr 坐/v 在/p 电脑/n 前/f ，/w 小脸/nz 红彤彤/z 的/ude1 。/w 去年/t ，/w 他/rr 以/p 优秀/a 成绩/n 顺利/ad 通过/p 全国/n [计算机/n 二级/b]/nz C/x 考试/vn ，/w 成为/v 湖南省/ns 迄今为止/dl 通过/p 此项/r 考试/vn 的/ude1 年龄/n 最/d 小/a 的/ude1 考生/n 。/w 
[10/m 岁/qt]/mq 开始/v 接触/vn 编程/vn 
黄骏国/nr 打开/v 电脑/n ，/w 拿出/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 [移动/vn 硬盘/n]/nz 。/w 硬盘/n 里/f ，/w 已经/d 做好/v 的/ude1 程序/n 和/cc 自己/rr 储存/v 的/ude1 资料/n ，/w 都/d 分门别类/dl 地/ude2 排好/nz 。/w 
对于/p 黄骏国/nr 来说/uls ，/w 电脑/n 不仅仅/d 是/vshi 一台/mq 游戏机/n ，/w 他/rr 还/d 会/v 上网/vn 浏览/v 各种/rz 编程/vn 的/ude1 资料/n ，/w 寻找/v “/w 秘籍/n ”/w 。/w 
[8/m 岁/qt]/mq 左右/f ，/w 黄骏国/nr 第一次/mq 开始/v 正式/ad 接触/v 电脑/n ，/w [10/m 岁/qt]/mq 开始/v ，/w 黄骏国/nr 正式/ad 接触/v 编程/vn ，/w 首先/d 学/v 的/ude1 就是/v VisualFoxPro/x (/w 简称/v “/w VFP/x ”/w )/w ，/w 这/rzv 是/vshi [Microsoft/x 公司/nis]/nt 推出/v 的/ude1 [一/d 款/q]/mq 数据库/n 开发/v 软件/n ，/w 用/p 它/rr 来/vf 开发/v 数据库/n 。/w 接着/c 还/d 学习/v 了/ule C/x 语言/n 、/w PS/x (/w 图片/n 编辑/nnt )/w 等/udeng 各种/rz 软件/n 。/w 
孩子/n 的/ude1 妈妈/n 彭钟/nr 说/v ，/w 编程/vn 过程/n 中/f 涉及/v 到/v 很多/m [数学/n 思维/n]/nz 和/cc 英语/nz 知识/n ，/w 一/m 开始/v 由于/p 孩子/n 年龄/n 还/d 小/a ，/w 有些/rz 内容/n 他/rr 不能/v 理解/vn 。/w 还/d 好/a 通过/p 老师/nnt 的/ude1 解释/vn ，/w 孩子/n 接受/v 得/ude3 很快/d 。/w 
“/w 一/m 开始/v 并不/d 觉得/v 有意思/al ，/w 只是/d 不/d 反感/an ，/w 就/d 慢慢/d 学/v ，/w 现在/t 能/v 把/pba 学/v 的/ude1 应用/vn 起来/vf ，/w 就/d 觉得/v 有意思/al ，/w 有时候/d 觉得/v 比/p 玩/v 游戏/n 还有/v 意思/n 。/w ”/w 黄骏国/nr 说/v ，/w 学/v 了/ule [一段/mq 时间/n]/nz 后/f ，/w 在/p 爸爸/n 的/ude1 启发/vn 下/f ，/w 黄骏国/nr 自己/rr 编写/v 了/ule 一套/mq 数学/n 测试程序/gi ，/w 比如/v 你/rr 要是/c 输入/v “/w 一年级/mq ”/w ，/w 系统/n 就/d 会/v 出/vf 十道/nz [十/m 以内/f]/mq 的/ude1 加法/n ，/w 输入/v “/w [二/m 年级/n]/mq ”/w ，/w 系统/n 就/d 会/v 自动/d 出/vf [20/m 道/qv]/mq [100/m 以内/f]/mq 的/ude1 加减法/n ，/w 每/rz 回答/v 一道/d 题/n ，/w 系统/n 都会/n 判断/v 对/p 错/v ，/w 最后/f 给/p 出/vf 成绩/n 。/w 黄骏国/nr 根据/p 每个/r 年级/n 学习/v 的/ude1 内容/n ，/w 编写/v 好/a 程序/n 后/f ，/w 还/d 自己/rr 亲自/d 试验/vn ，/w 成功/a 后/f 欣喜/a 不已/vi 。/w 
通过/p [计算机/n 二级/b 考试/vn]/nz 的/ude1 最/d 小/a 考生/n 
2013年9月/t ，/w 黄骏国/nr 和/cc [湖南/ns 工业/n 大学/nis]/ntu 的/ude1 大学生/nnt 们/k 一起/s 参加/v 全国/n [计算机/n 二级/b 考试/vn]/nz ，/w 他/rr 也/d 成为/v 湖南省/ns 迄今为止/dl 通过/p 此项/r 考试/vn 的/ude1 年龄/n 最/d 小/a 的/ude1 考生/n 。/w 
黄骏国/nr 的/ude1 父母/n 都/d 是/vshi 计算机/n [培训/vn 学校/nis]/nt 的/ude1 老师/nnt ，/w 但/c 父母/n 没有/v 因此/c 让/v 孩子/n 过早/d 地/ude2 接触/v 到/v [网络/n 世界/n]/nz 。/w “/w 直到/v 孩子/n 上/f 了/ule [三/m 年级/n]/mq ，/w 我们/rr 才/d 正式/ad 让/v 他/rr 接触/v 电脑/n 。/w ”/w 彭钟/nr 说/v 。/w 
编程/vn 过程/n 是/vshi 枯燥/a 而/cc 辛苦/a 的/ude1 ，/w 所以/c 一/m 开始/v 彭钟/nr 是/vshi 从/p 有意思/al 的/ude1 PS/x (/w 图片/n 编辑/nnt )/w 开始/v 吸引/v 孩子/n 。/w 彭钟让/nr 图片/n 上/f 的/ude1 人/n 像/v 一会儿/mq 长/a 胡子/n ，/w 一会儿/mq 头/n 上/f 冒/v 火焰/n ，/w 黄骏国/nr 顿时/d 觉得/v 很好玩/nz 。/w 慢慢地/nz ，/w 开始/v 感兴趣/a 。/w 如今/t 黄骏国/nr 经常/d 会/v 发现/vn 游戏/n 中/f 的/ude1 小/a 漏洞/n ，/w 就/d 想/v 着/uzhe 以后/f 怎么/ryv 去/vf 改写/v 游戏/n 代码/n ，/w 让/v 游戏/n 变得/vi 更/d 好玩/a 。/w 
从/p 学习/v 编程/vn 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 锻炼/vn 了/ule 黄骏国/nr 的/ude1 [数学/n 思维/n]/nz 以及/cc [抽象/a 思维/n]/nz 能力/n 和/cc [逻辑/n 思考/vn]/nz 能力/n ，/w 黄骏国/nr 甚至/d 自己/rr 买了/v 奥数/nz 书/n 在家/vi 自己/rr 看/v 、/w 自己/rr 学/v 。/w 彭钟/nr 并不/d 希望/v 孩子/n 今后/t 一定/b 从事/vi 与/cc 电脑/n 相关/vn 的/ude1 职业/n ，/w 她/rr 和/cc 孩子/n 父亲/n 都/d 希望/v 电脑/n 能/v 成为/v 孩子/n 最好/d 的/ude1 工具/n 。/w (/w [长株潭/nz 报/n]/nz 记者/nnt 邹晨璐/nr 株洲/ns 报道/v )/w 
