人民网/nz 南宁/ns 1月22日/t 电/n （/w 王勇/nr 、/w 李伟忠/nr 、/w 黄香莲/nr ）/w 1月22日/t ，/w “/w 温暖/an 回家/vi 路·情/nr 系/v 劳务工/nnd 赠送/v 回乡/vn 车票/n ”/w 发票/n 仪式/n 在/p 地铁/n [1/m 号/q]/mq 线/n [金湖/ns 广场/n]/nz 站/vi 举行/v 。/w 活动/vn 现场/s 异常/a 热闹/a ，/w 领到/v 回家/vn 的/ude1 车票/n ，/w [外来/b 务工人员/nnd]/nz 个/q 个/q [满心/d 欢喜/v]/nz 、/w 笑容满面/vl ，/w 大家/rr 纷纷/d 感谢/v 项目部/nis 领导/n 帮/v 他们/rr “/w 医/ng ”/w 好/a 春运/n 回家/vi 的/ude1 心头病/n ，/w 心里/s 的/ude1 石头/n 终于/d 落地/vi 了/ule 。/w 
据/p 了解/v ，/w 为/p 做好/v 此次/rz “/w 温暖/an 回家/vi 的/ude1 路/n ，/w 情/n 系/v 劳务工/nnd 赠送/v 回乡/vn 车票/n ”/w 活动/vn ，/w [金湖/ns 广场/n]/nz 站/vi 项目部/nis 安排/v 了/ule 专人/n 负责/v 与/cc 作业/vn 队/n 联系/v 逐个/d 登记/vn 每个/r 购票/v [外来/b 务工人员/nnd]/nz 的/ude1 [身份证/n 号/q]/nz 、/w 确定/v 的/ude1 出发/vn 日期/n 、/w 目的地/n 、/w 坐汽车/nz 、/w 火车/n 等/udeng [详细/a 信息/n]/nz 。/w 与/cc 劳务/n 队/n 负责人/nnt 反复/d 核实/v 每个人/mq 的/ude1 回家/vn 时间/n 及/cc [详细/a 信息/n]/nz ，/w 避免/v 因/p 个人/n 失误/vn 给/p [外来/b 务工人员/nnd]/nz 回家/vi 途中/s 造成/v 困扰/vn 。/w 
经/p [工作/vn 人员/n]/nnt 查询/v ，/w [外来/b 务工人员/nnd]/nz 来自/v 广东/ns 、/w 四川/ns 、/w 云南/ns 、/w 贵州/ns 、/w 广西/ns 等/udeng 地/ude2 ，/w 对/p 选择/v 坐火车/v 或者/c 坐汽车/nz 的/ude1 人员/n 进行/vn 了/ule 分类/vn 列表/vi ，/w 一一/m 与/cc 车站/n 联系/v 。/w 汽车票/nz 分别/d 在/p 琅/ng 东/f 、/w 江南/nz 、/w [西乡/nz 塘/ng 客运站/nis]/nt [三/m 个/q]/mq 客运站/nis 购买/v ，/w 并/cc 为/p 每个/r 乘车/vi 人员/n 购买/v 了/ule 保险/n 。/w 项目部/nis 每天/r 把/pba 当天/t 所购/nz 车票/n 的/ude1 人员/n 信息/n 打印/v 出来/vf 交给/v 劳务/n 队/n 的/ude1 负责人/nnt 及时/ad 公布/v ，/w 避免/v 劳务工/nnd 担心/v 购/vn 不到/v 回家/vn 的/ude1 车票/n 。/w 经过/p 10多天/m 来回/vd 奔波/vi 、/w 疯狂/a 的/ude1 抢/v 票/n ，/w 在/p 劳务/n 队/n 反复/d 的/ude1 删减/vn 、/w 退票/vi 、/w 增加/v 购票/vn 人员/n 的/ude1 情况下/nz ，/w 截止/vi 1月10日/t 登记在册/l 的/ude1 劳务工/nnd 的/ude1 春节/t 回家/vi [131/m 张/q]/mq 火/n （/w 汽/n ）/w 车票/n 全部/m 购买/v 完成/vn 。/w 
拿到/v 回家/vn 车票/n ，/w [外来/b 务工人员/nnd]/nz 喜笑颜开/vl ，/w 深切/a 感受到/nz 了/ule 项目部/nis 对/p 自己/rr 的/ude1 关怀/vn ，/w 大家/rr 表示/v 来/vf 年会/n 更加/d 努力/ad 的/ude1 工作/vn ，/w 争取/v 在/p 南宁/ns 的/ude1 地铁/n 建设/vn 中/f 献出/vf 更大/d 的/ude1 力量/n 。/w （/w 完/vi ）/w 
