人民网/nz 南宁/ns 1月22日/t 电/n （/w 韦廷彬/nr 、/w 顾佩璇/nr 、/w 秦伟/nr 、/w 叶/ng 凤/ng ）/w 记者/nnt 从/p [广西/ns 道路/n 运输/vn 管理局/nis]/nto 获悉/v ，/w 2014年/t 春运/n 期间/f ，/w 广西/ns 道路/n 运输/v 行业/n 爱心/n 涌动/v ，/w 陆续/d 举办/v 了/ule 许多/mq [公益/n 活动/vn]/nz ，/w 帮助/v 贫困/a 人士/n 解决/v 回家/vn 问题/n 。/w 
广西/ns 大型/b [公益/n 活动/vn]/nz “/w 爱心/n 车票·让/nrf 爱/v 伴/v 你/rr 回家/vi ”/w 持续/vd 进行/vn 。/w 据/p 了解/v ，/w 今年/t 参加/v “/w 爱心/n 车票/n ”/w 活动/vn 的/ude1 企业/n 追加/v 包车/v 数量/n 为/p 历年/n 最高/a 。/w 主办方/nz 还/d 专门/d 为/p 寒门/ns 学子/n 发出/v 回家/vn 专车/n ，/w 并/cc 为/p 贫困/a 人士/n 提供/v 爱心/n 年/qt 货/n ，/w 让/v 他们/rr 开心/a 返乡/vi 。/w 
1月16日/t 即/v 春运/n 第一天/mq ，/w [南宁市/ns 总工会/nis]/nt 、/w 广西/ns 现代/ntc 运输/v 集团/nis 、/w [南宁市/ns 总工会/nis 困难/an 职工/nnt 帮扶/vn 中心/nis]/nt 等/udeng 单位/n 举行/v 免费/vn 送/v [1000/m 名/q]/mq 农民工/nnd 、/w 各/rz 大/a 中/f 院校/n 困难/an 学子/n 回家过年/v 首发车/nz 仪式/n 。/w 该/rz 活动/v 首批/n 受益/vi 群众/n 由/p 200多名/m 农民工/nnd 、/w 贫困/a 学子/n 组成/v ，/w 他们/rr 乘坐/v [5/m 辆/q]/mq “/w [欧洲/ns 之/uzhi 星/n]/nz ”/w 大巴/n 踏上/v 返家/vi 旅途/n 。/w 1月18日/t 上午/t ，/w [广西/ns 运/v 德/b 集团/nis]/ntc 发出/v [8/m 辆/q]/mq 爱心/n 包车/v ，/w 载/v 着/uzhe 第二批/mq 乘客/n 共计/v 300多名/m 寒门/ns 学子/n 与/cc [外来/b 务工人员/nnd]/nz 回家/vi 。/w 据悉/v ，/w 最后/f 一趟/mq 批次/n 人员/n 将/d 搭乘/v 1月26日/t 发出/v 的/ude1 爱心/n 车辆/n 回家/vi 。/w 
自/p 2007年/t 首届/b “/w 爱心/n 车票/n 活动/vn ”/w 以来/f ，/w [广西/ns 运/v 德/b 集团/nis]/ntc 连续/a 8年/t 在/p 春运/n 期间/f 举办/v 爱心/n 车票/n [公益/n 活动/vn]/nz ，/w 累计/vd 已/d 送/v 一万多名/m 困难/an 人士/n 回家过年/v 。/w 
此外/c ，/w 在/p [广西/ns 交警/nnd 总队/nis]/nt 联合/vd 多个/mq 部门/n 开展/v 的/ude1 2014年/t 广西/ns 春运/n “/w [冬日/n 暖阳/nz]/nz ”/w 宣传/vn 服务/vn 活动/vn 暨/cc 爱心/n 专车/n 活动/vn 中/f ，/w 广西/ns 超大/b 、/w 广西/ns 运/v 德/b 等/udeng [运输/vn 企业/n]/nz 向/p 返乡/vi 困难/an 农民工/nnd 免费/vd 提供/v 1000多张/m 车票/n ，/w 相/d 较/d 去年/t 增加/v 了/ule [200/m 张/q]/mq ，/w 在/p 春运/n 期间/f 合计/v 开/v 出/vf 约/d [30/m 个/q]/mq 班次/n 的/ude1 爱心/n 专车/n ，/w 主要/b 开往/vf 百色/ns 、/w 桂林/ns 、/w 柳州/ns 、/w 钦州/ns 等/udeng 地/ude2 。/w （/w 完/vi ）/w 
