人民网/nz 南宁/ns 1月22日/t 电/n （/w 韦廷彬/nr ）/w 近日/t ，/w 记者/nnt 从/p [国/n 海/n 证券/nis]/nz 获悉/v ，/w [东方/s 财富网/nz]/nz 与/cc Choice/x 资讯/n 联合/vd 发布/v 了/ule [东方/s 财富/n]/nz 分析师/nnt 指数/n ，/w 并/cc 同时/c 发布/v 2013/m 中国/ns 十佳/n 分析师/nnt 、/w 2013/m 中国/ns 分析师/nnt 百强/n 。/w [国/n 海/n 证券/nis 研究所/nis]/nt 荣登/v “/w 2013/m 年度/n 分析师/nnt 十强/mq ”/w 、/w “/w 年度/n 分析师/nnt 百强/n ”/w 榜/n 单/b 。/w [国/n 海/n 证券/nis 研究所/nis]/nt 孔令峰/nr 以/p 年度/n 收益率/n 120.08%/m 名列/v 2013/m 年度/n 榜/n 单/b [第八/m 名/q]/mq ，/w [国/n 海/n 证券/nis 研究所/nis]/nt 马金良/nr 以/p 年度/n 收益率/n 76.31%/m 名列/v 年度/n 榜/n 单/b [第三/m 十八/m 名/q]/mq 。/w 
[东方/s 财富/n]/nz 分析师/nnt 指数/n 是/vshi [东方/s 财富网/nz]/nz 首创/v 每日/r 动态/n 发布/v 的/ude1 分析师/nnt 评价/v 系统/n 。/w 截至/v 2014年1月20日/t ，/w [国/n 海/n 证券/nis 研究所/nis]/nt 分析师/nnt 张宇在/nr [东方/s 财富/n]/nz 中国/ns 分析师/nnt 指数/n 3个月/t 排行榜/n 中/f 位列/v 第四/m ，/w 分析师/nnt 张晓霞/nr 在/p 6个月/t 排行榜/n 中/f 位列/v 第九/m 。/w 
[国/n 海/n 证券/nis 研究所/nis]/nt 以/p “/w 专业/n ”/w 、/w “/w 客观/a ”/w 、/w “/w 权威/n ”/w 、/w “/w 竭力/d 为/p 客户/n 创造/v 价值/n ”/w 为/p 宗旨/n ，/w 在/p 转型/v 卖方/nnd 服务/vn 的/ude1 短短/z 两年/mq 内/f 便/d 声名鹊起/vl ，/w 获得/v 上市公司/nis 、/w 机构/n 客户/n 的/ude1 广泛/a 认可/vn 。/w 2013年/t ，/w [国/n 海/n 证券/nis 研究所/nis]/nt 先后/d 在/p 新财富/nz 最佳/z 分析师/nnt 评选/vn 、/w [证券/nis 市场/n 周刊/n]/nz 卖方/nnd 分析师/nnt [水晶球/n 奖/n]/nz 评选/vn 、/w [中国/ns 证券报/nz]/nz 中国/ns 证券业/n 金牛/nz 分析师/nnt 评选/vn 、/w 金融界/n 2013年/t 最佳/z 分析师/nnt 量化/vn 评选/vn 、/w [21/m 世纪/n]/mq 网/n 首届/b 金牌/n 分析师/nnt 评选/vn 等/udeng 多个/mq 评选/vn 中/f 获得/v 多项/mq 大奖/n 。/w （/w 完/vi ）/w 
