人民网/nz 南宁/ns 1月22日/t 电/n （/w 韦廷彬/nr 、/w 顾佩璇/nr 、/w 秦伟/nr 、/w 叶/ng 凤/ng ）/w 近日/t ，/w 记者/nnt 从/p [广西/ns 道路/n 运输/vn 管理局/nis]/nto 了解到/v ，/w 农民工/nnd 是/vshi 春运/n 期间/f 道路/n 运输/vn 的/ude1 主要/b 客流/n ，/w [广西/ns 灵山/ns]/ns 县/n 作为/p 区内/n 的/ude1 [劳务/n 输出/vn]/nz 大/a 县/n ，/w 年/qt 外出/vi 农民工/nnd 达/v [35/m 万/d 人/n]/mq ，/w 因而/c 保障/v 农民工/nnd 顺利/ad 返乡/vi 成为/v 灵山县/ns 春运/n 任务/n 的/ude1 重中之重/n 。/w 为此/bl ，/w [灵山县/ns 人民政府/nis]/nt 专门/d 印发/v 了/ule 春运/n 方案/n 及/cc ”/w [打/v 非/b 治/v 违/vg]/nz ”/w [工作/vn 方案/n]/nz ，/w 组织/n 该县/r 政法/n 、/w 交流/vn 运输/vn 、/w 公安/n 交警/nnd 、/w 广电/n 等/udeng 部门/n 开展/v “/w [打/v 非/b 治/v 违/vg]/nz ”/w 专项/b 行动/vn ，/w 重拳/nz 打击/v [非法/b 营运/vn]/nz 。/w 
1月15日/t 至/p 16日/t ，/w [广西/ns 道路/n 运输/vn 管理局/nis]/nto 副局长/nnt 张小健/nr 率/v 第三/m 检查组/nis 在/p 钦州市/ns 开展/v 2014年/t 全区/n 道路/n 春运/n [安全/an 生产/vn]/nz 、/w 清洁/a 运输/vn 大/a 检查/vn 和/cc 道路/n [运输/vn 管理/vn]/nz 目标/n 考核/vn 工作/vn 。/w 期间/f 检查组/nis 下/f 到/v 灵山县/ns ，/w 就/d 2014年/t 春运/n 组织/n 、/w 宣传/vn 和/cc 打击/v [非法/b 营运/vn]/nz 等/udeng 工作/vn 深入/ad [交换/v 意见/n]/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w 在/p 此次/rz “/w [打/v 非/b 治/v 违/vg]/nz ”/w 专项/b 行动/vn 中/f ，/w 灵山县/ns 道路/n [运输/vn 管理所/nis]/nto 除了/p 督促/v 客运/n 企业/n 在/p 客车/n 车身/n 内/f 、/w 座椅/n 靠/v 背后/f 粘贴/v 旅客/n 安全/an 须知/n ，/w 还/d 推出/v 了/ule 为/p 合法/a 营运/vn 客车/n “/w 穿新衣/nz ”/w 的/ude1 创新/vn 之/uzhi 举/v ，/w 在/p 车头/n 显著/ad 位置/n 贴/v 上/f 绿色/n 标识/n 。/w 如此一来/dl ，/w 农民工/nnd 在/p 返乡/vi 途中/s 选择/v 乘坐/v 车辆/n 时/ng ，/w 更/d 易/ad 辨别/v 合法/a 营运/vn 客车/n ，/w 吃/v 下/f “/w 定心丸/n ”/w 。/w 
为了/p 提高/v 农民工/nnd [安全/an 意识/n]/nz ，/w 加大/v [交通/n 安全/an 宣传/vn]/nz 力度/n ，/w 灵山县/ns 道路/n [运输/vn 管理所/nis]/nto 还/d 制作/v 了/ule 《/w 乘坐/v 非法/b [营运/vn 车辆/n]/nz 之/uzhi 危害/vn 》/w 宣传单/nz ，/w 指出/v 非法/b [营运/vn 车辆/n]/nz 不仅/c 存在/v 驾驶员/nnt 未经/d 正规/a [职业/n 培训/vn]/nz 、/w 驾驶/v 技术/n 和/cc 职业道德/n 不/d 过关/vi 、/w 个别/a 司机/nnt 甚至/d 专挑/nz 偏僻/a 小路/n 行驶/vi 极其/d 容易/ad 出/vf 大/a 事故/n 等/udeng [安全/an 隐患/n]/nz ，/w 而且/c 容易/ad 出现/v 卖/v 客/ng 、/w 甩/v 客/ng 、/w 漫天要价/vl 、/w 欺行霸市/vl 等/udeng 破坏/v 客运/n [正常/a 秩序/n]/nz 的/ude1 行为/n 。/w [灵山县/ns 运管所/nis]/nt 以此/d 警醒/vi 广大/b 返乡/vi 群众/n ，/w 乘坐/v “/w 黑车/n ”/w 无法/v 保证/vn 乘客/n 的/ude1 利益/n 与/cc 安全/an 。/w （/w 完/vi ）/w 
