人民网/nz 南宁/ns 1月22日/t 电/n （/w 韦廷彬/nr 、/w 顾佩璇/nr 、/w 秦伟/nr 、/w 叶/ng 凤/ng ）/w 今日/t ，/w 记者/nnt 从/p [广西/ns 道路/n 运输/vn 管理局/nis]/nto 了解到/v ，/w 2014年/t 春运/n 始于/v 1月16日/t ，/w 将/d 于/p 2月24日/t 结束/v ，/w 共计/v [40/m 天/qt]/mq 。/w 根据/p 广西/ns 道路/n [运输/vn 管理/vn]/nz 机构/n 的/ude1 客流/n 调查/vn 预测/vn ，/w 2014年/t 春运/n 学生/nnt 流/v 、/w 民工/nnd 流/v 、/w 探亲/vi 流/v 、/w 游客/n 流/v 叠加/vn ，/w 其中/rz 长途/b 客流/n 主要/b 以/p 进出/v 广东省/ns 客流/n 为主/vi ，/w 预计/v 全区/n 道路/n 春运/n 客运量/n 将/d 达到/v [6100/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 比/p 2013年/t 增长/v [3/m %/w 左右/f]/mq 。/w 
2014年/t 春运/n 期间/f ，/w 广西/ns 全区/n 投入/v 营运/vn 客车/n [3/m ./w 6/m 万辆/q]/mq 。/w 截止/vi 1月20日/t ，/w 进入/v 春运/n 后/f ，/w 全区/n 道路/n 客运量/n 在/p [五/m 天/qt]/mq 时间/n 内/f 己/rr 达/v [647/m ./w 97/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 在/p [广西/ns 道路/n 运输/vn 管理局/nis]/nto 的/ude1 监督/vn 指导/vn 下/f ，/w 各地/rzs [运输/vn 管理/vn]/nz 机构/n 、/w [运输/vn 企业/n]/nz [共同/d 努力/ad]/nz ，/w 实现/v 了/ule 春运/n 总体/n 平稳/a 有序/a 。/w （/w 完/vi ）/w 
