摔/v 婴/ng 民警/nnt 受审/vi 称/v 以为/v 假娃娃/nz 希望/v 改过自新/vl 
昨日/t 林州/ns 警察/nnt 摔/v 婴/ng 案/ng 庭审/v ，/w 被告人/n 郭增喜/nr 最后/f 陈述/v 称/vn “/w 对/p 自己/rr 的/ude1 行为/n 很/d 后悔/v ，/w 对/p 被害人/n 家属/n 表示/v 道歉/vn ，/w 希望/v 给/p 自己/rr 一个/mq 改过自新/vl 的/ude1 机会/n ”/w 。/w 昨日/t ，/w 民警/nnt 摔/v 婴/ng 案/ng 在/p [安阳市/ns 文峰区/ns 法院/nis]/nt 开庭/vi ，/w 郭增喜/nr 被/pbei 控/v [故意/d 伤害罪/n]/nz 。/w 法院/nis 将/d 择/v 日/b 宣判/v 。/w 2013年7月18日/t 晚/tg ，/w 郭增/nr 喜酒/nf 后/f 突然/ad 抢走/v 一对/mq 夫妇/n 怀里/s 的/ude1 女婴/n ，/w 摔/v 在/p 地上/s 致/v 其/rz 头部/n 受伤/vi 。/w 此事/r 隐瞒/v 近/a 一月/t ，/w 经/p 媒体/n 曝光/vi 公之于众/nz 。/w 
庭审/v 中/f ，/w 被告人/n 郭增喜/nr 称/v ，/w 他/rr 也/d 不/d 知道/v 当时/t 为什么/ryv 摔/v 小孩/n ，/w 是/vshi 看/v 了/ule 录像/n 之后/f 才/d 知道/v 是/vshi 自己/rr 摔/v 的/ude1 。/w 郭增喜/nr 说/v ，/w 以为/v 是/vshi 个/q 假娃娃/nz 。/w 
