人民网/nz 北京/ns 1月21日/t 电/n （/w 记者/nnt 杜尚泽/nr ）/w [国家/n 主席/nnt]/nnt 习近平/nr 21日/t 在/p 人民大会堂/nz 会见/v 白俄罗斯/nsf 总理/nnt 米亚斯尼科维奇/nrf 。/w 
习近平/nr 对/p 米亚斯尼科维奇/nrf 说/v ，/w 你/rr 是/vshi 获得/v [中国/ns 政府/nis]/nt “/w 友谊/n ”/w 奖/n 殊荣/n 的/ude1 级别/n 最高/a 的/ude1 外国/n 友人/n 之一/rz ，/w 多年来/d 为/p 中/f 白/a [友好/a 合作/vn]/nz 事业/n 作出/v 了/ule [重要/a 贡献/n]/nz ，/w 我/rr 对此/d 高度/d 评价/vn 。/w 
习近平/nr 表示/v ，/w 中/f 白/a 建交/vi 22年/t 来/vf ，/w [两国/mq 关系/n]/nz 始终保持/v 健康/a 发展/vn 。/w 去年/t ，/w 我/rr 同/p 卢卡申科/nrf 总统/nnt 一道/d 宣布/v 建立/vn 中/f 白/a [全面/ad 战略/n 伙伴/n 关系/n]/nz ，/w 标志着/v [两国/mq 关系/n]/nz 发展/vn 到/v 新的/a 水平/n 。/w 双方/n 要/v 实施/vn 好/a 中/f 白/a [全面/ad 战略/n 伙伴/n 关系/n]/nz 发展/v 规划/n ，/w 在/p 涉及/v 彼此/rr [核心/n 利益/n]/nz 和/cc [重大/a 关切/vn]/nz 的/ude1 问题/n 上/f 相互/d 坚定/a 支持/v ，/w 通过/p 建立/v 副总理/nnt 级/q 政府/nis 间/f 合作/v 委员会/nis 机制/n ，/w 统筹/vd 推进/vi 中/f 白/a 工业园区/nz 、/w 高技术/n 、/w 金融/n 、/w [交通/n 运输/vn]/nz 等/udeng 领域/n 合作/vn ，/w 在/p 国际/n 和/cc 地区/n 事务/n 中/f 保持/v 密切配合/v 。/w 
习近平/nr 强调/v ，/w 我们/rr 在/p [中国/ns 特色/n 社会主义/n 道路/n]/nz 上/f 不断/d [向前/vi 迈进/vi]/nz ，/w [根本/a 原因/n]/nz 在于/v 坚持/v 中国共产党/nt 的/ude1 坚强/a 领导/n ，/w 走/v 符合/v 本国/rzs 国情/n 的/ude1 发展/vn 道路/n ，/w 不断/d 推进/vi 改革开放/v ，/w 弘扬/v 中华民族/n 优秀/a [传统/n 价值观/n]/nz 。/w 中国共产党/nt 是/vshi [执政/vi 为民/v]/nz 的/ude1 党/n ，/w 人民/n 的/ude1 幸福/a 就是/v 我们/rr 最大/gm 的/ude1 执政/vn 目标/n 。/w 中国共产党/nt 正在/d 带领/v [全国/n 各族/rz 人民/n]/nz 为/p 实现/v 中华民族/n 伟大/a 复兴/vn 的/ude1 目标/n 奋斗/vi 。/w 我们/rr 愿/v 同/p 白方/nr 交流/vn 互/d 鉴/vg 治国/vi 理/n 政/ng 经验/n ，/w 同/p [各国/rzs 人民/n]/nz 携手/vd 努力/ad ，/w 共同/d 促进/v [世界/n 和平/n]/nz 、/w 发展/vn 与/cc 繁荣/an 。/w 
米亚斯尼科维奇盛赞/nrf 白/a 中/f [友好/a 合作/vn]/nz 关系/n ，/w 表示/v 白方/nr 钦佩/v 中国/ns 取得/v 的/ude1 [巨大/a 成就/n]/nz ，/w 相信/v 中国/ns 梦/n 同/p [世界/n 各国/rzs]/nz 人民/n 追求/v [美好/a 生活/vn]/nz 的/ude1 梦想/n 是/vshi 相通/vi 的/ude1 ，/w 衷心/d 祝愿/v [中国/ns 人民/n]/nz 在/p 中国共产党/nt 领导/n 下/f 实现/v 中国/ns 梦/n ，/w 为/p [世界/n 和平/n]/nz 与/cc 人类/n [进步/vn 事业/n]/nz 作出/v 更大/d 贡献/n 。/w 白方/nr 也/d 正在/d 致力于/v 改革开放/v ，/w 希望/v 借鉴/vn 中国/ns 的/ude1 成功/a 经验/n ，/w 加强/v 两国/mq 高层/n 交往/vn 与/cc 务实/vi 合作/vn 。/w 白方/nr 在/p 涉及/v 中国/ns 主权/n 和/cc [领土/n 完整/a]/nz 的/ude1 [重大/a 问题/n]/nz 上/f 坚定/a 支持/v 中方/n ，/w 愿/v 同/p 中方/n 共同/d 推动/v [国际/n 秩序/n]/nz 朝着/p 更加/d 公正/a 合理/a 的/ude1 方向/n 发展/vn 。/w 
