1/m 辽宁/ns 宽甸/nz 
原/b 标题/n ：/w 超标/vi 办公/vn 房/n ，/w 挂牌/vi 接待室/n “/w 混/v ”/w 过关/vi ？/w 
近日/t ，/w [四川/ns 郫县/ns 政府/nis]/nt 办公楼/n 被/pbei 曝/vg 5年/t 未/d 挂牌/vi ，/w 大楼/n 设施/n “/w 豪华/a ”/w 。/w 尽管/c 官方/n 否认/v 超标/vn ，/w 但/c 面对/v 诸多/m 质疑/vn 称/v “/w 只能/v 说/v 到/v 这儿/rzs 了/ule ”/w 。/w 近年来/dl ，/w 地方/n 党政机关/n 兴建/v 豪华/a 办公楼/n 的/ude1 报道/vn 屡见/v 报端/n 。/w 去年/t 7月/t ，/w 中共中央/nt 、/w 国务院/nt 发出通知/v ，/w 要求/n [各级/r 党委/nis]/nz 政府/nis 全面/ad 停止/v 新建/vn 党政机关/n 楼堂馆所/n ，/w 各级/r 官员/nnt 严格/ad 按/p [国家/n 规定/n]/nz 标准/n 使用/v 办公/vn 用房/n ，/w 超过/v [标准/n 配置/vn]/nz 的/ude1 要/v 清理/vn 、/w 腾/v 退/vn 。/w 
这场/r 领导人/nnt 带头/vd “/w 动/v 了/ule 真格/n ”/w 的/ude1 “/w 限/v 建/v ”/w 、/w “/w 清退/v ”/w 行动/vn ，/w 引起/v 各级/r 各地/rzs 党政机关/n 的/ude1 重视/vn 。/w 迁入/v 多家/mq 单位/n 、/w 为/p 办公室/nis 打/v 隔断/v 等/udeng ，/w 成为/v 不少/m 地方/n 的/ude1 整改/vn 手段/n 。/w [国家/n 行政/n 学院/nis]/nt 教授/nnt 汪玉凯/nr 认为/v ，/w 这次/r 行动/vn 取得/v 不错/a 效果/n ，/w 但/c 要/v 警惕/vn 有/vyou 地方/n 走/v “/w 形式主义/n ”/w 。/w 新京报/nz 记者/nnt 萧辉/nr 实习生/nnt 郑硕/nr 李珂/nr 
河南省/ns 某/rz 县/n 文化局/nis 局长/nnt 赵飞/nr 以前/f 的/ude1 办公室/nis ，/w 有/vyou [二/m 三十/m 平米/q]/mq 。/w 办公桌/n 前/f 放/v 了/ule [两/q 把/pba]/mq 椅子/n ，/w 摆着/v 一个/mq 茶几/n ，/w 围/v 了/ule 一圈/mq 沙发/n 。/w 
如今/t ，/w 办公室/nis 打/v 上/f 了/ule 隔断/v 。/w 放/v 办公桌/n 的/ude1 部分/n 严格/ad 按照/p 规定/n ，/w 不/d 超/v [9/m 平米/q]/mq 。/w 
隔断/v [另一/m 部分/n]/mq ，/w 主要/b 由/p 原来/d 沙发/n 区域/n 组成/v ，/w 挂牌/vi 改成/v 接待室/n 。/w 按规定/nz ，/w 接待室/n 不算/v 在/p 领导/n 办公室/nis 面积/n 里/f 。/w 
赵飞/nr 所在/n 县/n 的/ude1 其他/rzv 局/n 委办/nz ，/w 也/d 基本/a 照此/nz 办法/n ，/w “/w 整改/vn ”/w 办公室/nis 超标/vi 。/w 
去年/t 7月/t ，/w 中共中央/nt 、/w 国务院/nt 下发/v 通知/n 。/w 通知/n 要求/n ，/w 5年/t 内/f ，/w 党政机关/n 停止/v 新建/vn 楼堂馆所/n ，/w 并/cc 清理/v 、/w 腾/v 退/vn 配置/vn 超过/v 标准/n 的/ude1 办公/vn 用房/n 。/w 
有/vyou 官员/nnt 这样/rzv 告诉/v [国家/n 行政/n 学院/nis]/nt 教授/nnt 汪玉凯/nr ：/w 豪华/a 办公室/nis 已/d 成/v 负担/n ，/w 整改/vn 起来/vf 费劲/a 。/w 他们/rr 担惊受怕/vl ，/w “/w 早/a 知道/v 当初/t 就/d 不/d 建/v 了/ule ”/w 。/w 
