王铮亮/nr 与/cc 老婆/n 合作/vn 演出/vn 。/w [京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 吴平/nr 摄/vg 
王铮亮/nr 为/p 冯小刚/nr 贺岁/v 电影/n 《/w 私人/n 订制/v 》/w 演唱/v 的/ude1 插曲/n 《/w 时间/n 都/d 去哪儿/nz 了/ule 》/w 戳/v 中/f 了/ule 不少/m 观众/n 的/ude1 泪点/nz 。/w 1月19日/t ，/w 王铮亮/nr 在/p 北京/ns 举办/v 私/ag 享/vg 会/v 后/f ，/w 与/cc 妻子/n 文薇/nr [第一/m 时间/n]/nz 接受/v 了/ule 本报/rz 的/ude1 专访/vn 。/w 王铮亮/nr 称/v ，/w 他/rr 没想到/nz 这/rzv 首/q [原创/b 作品/n]/nz 能/v 火/n ，/w 更/d 没想到/nz 能/v 上/f 春晚/n 。/w 
