1/m 辽宁/ns 宽甸/nz 
2/m 内蒙古/ns [乌兰察/nz 布/n]/ns 
3/m [江苏/ns 沛县/ns]/ns 
近日/t ，/w [四川/ns 郫县/ns 政府/nis]/nt 办公楼/n 被/pbei 曝/vg 5年/t 未/d 挂牌/vi ，/w 大楼/n 设施/n “/w 豪华/a ”/w 。/w 尽管/c 官方/n 否认/v 超标/vn ，/w 但/c 面对/v 诸多/m 质疑/vn 称/v “/w 只能/v 说/v 到/v 这儿/rzs 了/ule ”/w 。/w 近年来/dl ，/w 地方/n 党政机关/n 兴建/v 豪华/a 办公楼/n 的/ude1 报道/vn 屡见/v 报端/n 。/w 去年/t 7月/t ，/w 中共中央/nt 、/w 国务院/nt 发出通知/v ，/w 要求/n [各级/r 党委/nis]/nz 政府/nis 全面/ad 停止/v 新建/vn 党政机关/n 楼堂馆所/n ，/w 各级/r 官员/nnt 严格/ad 按/p [国家/n 规定/n]/nz 标准/n 使用/v 办公/vn 用房/n ，/w 超过/v [标准/n 配置/vn]/nz 的/ude1 要/v 清理/vn 、/w 腾/v 退/vn 。/w 
