1月21日/t ，/w 电影/n 《/w 前任/b 攻略/n 》/w 在/p 北京/ns 举行/v 首映礼/nz ，/w 华谊/nz 总裁/nnt 王中磊/nr 携/v 主演/v 韩庚/nr 、/w 姚星彤/nr 、/w 郑恺/nr 、/w 王丽坤/nr 等/udeng 人/n 悉数/d 现身/v 。/w 现场/s 众人/n 相互/d 打闹/vi 搞怪/nz ，/w 几位/n 男星/n 不仅/c 大跳/nz 天鹅舞/nz 、/w 穿/v 围裙/n 秀/ag “/w 腹肌/n ”/w ，/w 韩庚/nr 更/d 在/p 被/pbei 王中磊/nr 公主抱/nz 后/f 又/d 遭到/v 郑凯/nr 当/p 台/q 突然/ad 强吻/nz ，/w 令/v 场面/n 基情/nz 四/m 射/v 。/w 男星/n 们/k 为/p 该片/r 宣传/vn 玩/v 得/ude3 不亦乐乎/vl ，/w 女星/nnd 们/k 也/d 没有/v 闲着/v ，/w 姚星彤/nr 当天/t 不仅/c 身穿/v 裸/ag 肩/n 超/v 低胸/nz 礼服/n 现身/v ，/w 在/p 现场/s 收到/v 神秘/a 男子/n 送/v 上/f 的/ude1 [999/m 朵/q]/mq 玫瑰/n 时/ng 更/d 调侃/v 称/vn ：/w “/w 可能/v 是/vshi 前男友/nz 送/v 的/ude1 。/w ”/w 据悉/v ，/w 该剧/r 将/d 于/p 1月31日/t 全国/n 上映/v 。/w 
