阔别/v 10年/t ，/w 吴君如/nr 在/p 《/w 金鸡/ns SSS/x 》/w 多/a 了/ule [一/d 重/a]/mq 身份/n —/w —/w 监制/vi ，/w 也/d 因为/c 这样/rzv 她/rr 得/ude3 请来/v 大批/m 男星/n 助阵/vi 。/w 前/f 日/b ，/w 她/rr 接受/v 采访/vn 时/ng 透露/v ：/w “/w 在/p 和/cc 编剧/nnt 聊/v [这个/rz 故事/n]/nz 时/ng ，/w 我/rr 就/d 已经/d 想好/v 了/ule 应该/v 谁/ry 演/v ，/w 可以/v 说/v 是/vshi 有/vyou 这个/rz 演员/nnt ，/w 我/rr 才/d 想/v 角色/n 。/w 剧本/n 刚/d 出来/vf 时/ng ，/w 我/rr 问/v 身边/s 的/ude1 朋友/n 会/v 不会/v 来/vf 演/v ，/w 他们/rr 都/d 用/p 很/d 诚恳/a 的/ude1 眼神/n 支持/v 我/rr ，/w 但/c 我/rr 想/v ‘/w 你们/rr 答应/v 得/ude3 好轻松/nz ，/w 到/v 时/ng 又/d 说/v 没/d 片酬/n 又/d 没/d 档期/n ’/w ，/w 到/v 后来/t 剧本/n 成熟/a 了/ule ，/w 我/rr 很/d 认真/ad 地/ude2 说/v ：/w ‘/w 剧本/n 是/vshi 按照/p 你们/rr [量身/d 定制/n]/nz 的/ude1 ，/w 不能/v 演/v 就/d 尽快/d 通知/n 我/rr ，/w 我/rr 好/a 想/v 另外/c 的/ude1 故事/n 。/w ’/w 没想到/nz ，/w 整个/b 片/q 下来/vf ，/w 只有/c 一个/mq 男星/n 没/d 请来/v ，/w 其他人/r 都/d 是/vshi 情谊/n 力挺/nz ，/w 我/rr 觉得/v 我/rr 很/d 幸运/a 。/w (/w 记者/nnt 马婷/nr )/w 
吴君如/nr 时隔/v 10年/t 再/d 续/v 《/w 金鸡/ns 》/w 系列/n ，/w 她/rr 刷/v 友情/n 卡/n 请来/v 的/ude1 张家辉/nr 等/udeng [数十/m 位/q]/mq 香港/ns 男星/n 都/d 有/vyou 颠覆/v 演出/vn 。/w 
