娱乐圈/nz 一直/d 扮演/v 着/uzhe 催熟/vn 剂/q 的/ude1 角色/n ，/w 前一年/mq 还是/c 清纯/a 童星/nnd 的/ude1 小女孩/nz 们/k 转眼间/t 就/d 穿/v 起/vf 礼服/n 化/v 起/vf 烟熏/v 变身/nz 少妇/n 风范/n ，/w 他们/rr 童真/n 尽失/nz “/w 被/pbei 早熟/vi ”/w 。/w 从/p 内地/n 的/ude1 徐娇/nr 、/w 林妙可/nr 到/v 欧美/n 的/ude1 SelenaGomez/x 、/w 凯特/nrf ./w 阿普顿/nrf 一律/d 成熟/a 性感/a 、/w 让/v 人/n 不禁/d 怀念/v 感叹/vn 她们/rr 曾经/d 的/ude1 清纯/a 可爱/a 。/w 
徐娇/nr ：/w 97年/t 的/ude1 徐娇/nr 凭借/p 《/w [长江/ns 七/m 号/q]/nz 》/w 中/f 的/ude1 出色/a 演绎/v 成为/v 新一代/nz “/w 星女郎/nz ”/w ，/w 如今/t 逐渐/d 长大/vi 的/ude1 徐娇/nr 再也/d 不是/c 那个/rz 短发/n 假小子/nz 的/ude1 模样/n ，/w 蜕变/vi 成/v [青春/n 少女/n]/nz 也/d 更/d 积极/ad 去/vf 尝试/v 成熟/a 的/ude1 造型/n ，/w 只/d 可惜/v 烟熏妆/nz 抹胸裙/nz 则/d 是/vshi 让/v 大多/d 观众/n 大/a 呼/v 受不了/al ，/w 还是/c 想念/v 她/rr 小女孩/nz 的/ude1 样子/n 。/w 
