21日/t ，/w 在/p 福州/ns 台商/nnd 投资/v 区/n 罗源湾/nz 南岸/s 片/q 区/n ，/w 由/p 世界/n [500/m 强/a]/mq 企业/n —/w —/w 法国/nsf 的/ude1 [液化/vn 空气/n 集团/nis]/ntc 投资/vn 的/ude1 法液空/nz 项目/n 正在/d 紧张/a 地/ude2 进行/vn [土地/n 平整/a]/nz 。/w 这/rzv 是/vshi 我市/r 历年来/dl 引进/v 的/ude1 投资额/n 最大/gm 的/ude1 世界/n [500/m 强/a]/mq 企业/n [外资/n 项目/n]/nz ，/w 总投资/nz 达/v [4/m ./w 2/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w [合同/n 外资/n]/nz [1/m ./w 4/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w 
法液空/nz 项目/n 的/ude1 落地/vn ，/w 是/vshi 我市/r 实施/v “/w 招/v 大/a 引/v 强/a ”/w 战略/n 的/ude1 一个/mq 缩影/n 。/w 记者/nnt 从/p 市/n 外/f 经/p 局/n 了解到/v ，/w 近年来/dl ，/w 本着/p “/w 招/v 大商/nz 、/w 引/v 强/a 商/vg ”/w 的/ude1 原则/n ，/w 我市/r 瞄准/v 世界/n [500/m 强/a]/mq 企业/n ，/w 深入分析/v 筛选/vn ，/w 开展/v 针对性/n 招商/vn 。/w 去年/t ，/w 我市/r [外资/n 项目/n]/nz 实际/n 到/v 资/ng [14/m ./w 3/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 6.86%/m 。/w 
世界/n [500/m 强/a]/mq 企业/n 在/p 榕/ng 落地生根/v 
“/w 福州/ns 是/vshi 福建/ns 的/ude1 省会/n ，/w 是/vshi [海峡/n 西岸/s 经济区/n]/nz 的/ude1 中心/nis ，/w 海陆空/n 交通/n 发达/a ，/w 便于/v 原材料/n 和/cc 产品/n 的/ude1 运输/vn 。/w 我们/rr 将/d 在/p 这里/rzs 建造/v 在/p 福建/ns 的/ude1 [第一/m 家/q]/mq 工厂/nis ，/w 从而/c 进一步/d 拓展/v 在/p 中国/ns 的/ude1 布局/n 。/w ”/w 据/p [液化/vn 空气/n 集团/nis]/ntc 中国/ns 总裁/nnt 兼/v CEO/x 马瑞龙/nr 介绍/v ，/w 按照/p 与/cc [福建/ns 申远/nr 新材料/nz 有限公司/nis]/nt 签订/v 的/ude1 合同/n ，/w 他们/rr 将/d 建造/v 一座/mq 由/p [8/m 套/q]/mq 装置/n 组成/v 的/ude1 [工业/n 气体/n]/nz 综合/v 工厂/nis ，/w 为/p 申远/nr 公司/nis 提供/v 每小时/mq 7.5万/m 标准/n 立方米/q 的/ude1 氢气/n 和/cc 每年/r [25/m 万吨/q]/mq 的/ude1 氨气/n ，/w 生产/v 纺织/n 用/p 尼龙/n 的/ude1 中间体/n 己内酰胺/nmc 。/w “/w 工厂/nis 建成/v 后/f ，/w 将/d 在/p 就业/vn 、/w 税收/n 等/udeng 方面/n 为/p 福州/ns 经济/n 作出/v 贡献/n 。/w ”/w 
除了/p [液化/vn 空气/n 集团/nis]/ntc ，/w 去年/t 还有/v 一家/n 世界/n [500/m 强/a]/mq 企业/n 进驻/v 福州/ns 。/w [新加坡/nsf 普洛斯/nrf 集团/nis]/nt 在/p 闽侯/nz 、/w 连江/ns 先后/d 投资/vn 两个/mq 物流园/nz 项目/n ，/w 总投资/nz 达/v [1/m ./w 45/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w 
此外/c ，/w 去年/t 我市/r 还/d 推进/vi 美国/nsf 沃尔玛/nz 、/w 微软/ntc 、/w 太古/nz 可口可乐/nf 等/udeng 一批/mq 世界/n [500/m 强/a]/mq 企业/n 来/vf 榕/ng 考察/v 、/w 洽谈/vn 。/w 其中/rz ，/w [沃尔玛/nz 集团/nis]/nt 拟/v 在/p 榕/ng 选址/vi 投资/vn 建设/v 华中区/nz [物流/n 配送/vn 中心/nis]/nz 以及/cc [商业/n 地产/n]/nz 等/udeng 项目/n 。/w “/w 截至/v 目前/t ，/w 世界/n [500/m 强/a]/mq 企业/n 在/p 我市/r 设立/v 办事处/nis 或/c [分支/n 机构/n]/nz 的/ude1 已/d 达/v [91/m 家/q]/mq 。/w ”/w 市/n 外/f 经/p 局/n 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v 。/w 
