1月19日/t ，/w 2014年/t [中央/n 一号/mq 文件/n]/nz 发布/v ，/w “/w 完善/v 国家/n [粮食/nf 安全/an]/nz 保障/v 体系/n ”/w 作为/p 重点/n 内容/n 被/pbei 列入/v 文件/n 之/uzhi 首/q 。/w 
此前/t 的/ude1 2013年12月23/t -/w 24日/t 召开/v 的/ude1 [中央/n 农村/n 工作/vn 会议/n]/nz 上/f ，/w 中共中央/nt 把/pba “/w 能/v 不能/v 在/p [食品/n 安全/an]/nz 上/f 给/p 老百姓/n 一个/mq 满意/v 的/ude1 交代/vn ”/w ，/w 上升/vi 到/v 对/p 其/rz [执政/vi 能力/n]/nz 的/ude1 重大/a 考验/vn 。/w 
连续/a 两次/mq 高/a 规格/n 会议/n ，/w 把/pba “/w [粮食/nf 安全/an]/nz ”/w ，/w “/w [食品/n 安全/an]/nz ”/w ，/w “/w [农产品/n 质量/n 安全/an]/nz ”/w 提高/v 到/v 一个/mq 前所未有/vl 的/ude1 高度/d 。/w 
作为/p 农业/n 研究者/nnt ，/w 朱信凯/nr 对/p 近期/t 一系列/b 的/ude1 农业/n 新政/n 高度/d 关注/v 。/w 不过/c ，/w 朱信凯/nr 认为/v ，/w 中国/ns 需要/v 建立/vn “/w 食物/nf 安全/an ”/w 国家/n 保障/v 体系/n ，/w 来/vf 整合/vn 上述/b 几项/mq 食物/nf [安全/an 问题/n]/nz 。/w 他/rr 认为/v ，/w 随着/p [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn ，/w [中国/ns 传统/n]/nz 的/ude1 [粮食/nf 安全/an]/nz 体系/n 亟须/d 改革/vn 升级/vi 。/w 
新京报/nz 记者/nnt 林其玲/nr 杨万国/nr 
