原/b 标题/n ：/w 2014/m 顶级/b 豪宅/n 价值/n 持续/vd 攀升/v CBD/x 一房/nz 难求/nz 
为何/ryv 财富/n 精英/n 对/p 顶级/b 豪宅/n 始终/d [趋之/nz 若骛/nz]/nz ?/w 如果/c 你/rr 了解/v 一组/mq 数据/n ，/w 或许/d 你/rr 会/v 明白/v ：/w 每七年/nz ，/w 悉尼/ns 别墅/n 价值/n 翻一番/nz ;/w 42年/t 来/vf 英国/ns 房价/n 涨/vi 了/ule [47/m ./w 2/m 倍/q]/mq ;/w 美国/nsf 更/d 甚/dg ，/w 60年/t 番/qv 了/ule [100/m 倍/q]/mq ;/w [纽约/nsf 中央/n 公园/n]/nz 上东区/nz ，/w 每/rz 平米/q 均价/nz 在/p 30-50万/m 人民币/n 之间/f ;/w [伦敦/nsf 海德/nrf 公园/n]/nz 一号/mq ，/w 每/rz 平米/q 价格/n 可达/nz 50万/m 人民币/n 以上/f …/w …/w 由此可见/c ，/w 顶级/b 豪宅/n 在/p 以/p 令人/v 震惊/vn 的/ude1 速度/n 不断/d 的/ude1 升值/vn 。/w 
纵观/v 这些/rz 世界/n 顶级/b 豪宅/n ，/w 拨开/v 其/rz 各/rz 赋/ng 其/rz 质/ng 、/w 特色/n 不同/a 的/ude1 表征/n ，/w 不论是/c 英国/ns 的/ude1 [海德/nrf 公园/n 一号/mq]/nz ，/w 还是/c 纽约/nsf 的/ude1 ONE57/x ，/w 能/v 以/p 方寸之地/n 而/cc 荣/ag 居/v 城市/n 价值/n 之/uzhi 巅/ng ，/w 并/cc 在/p 岁月/n 流逝/vi 之中/f 仍/d 不断/d 升值/vi 的/ude1 [核心/n 价值/n]/nz 只/d 在于/v ：/w 绝对/d 的/ude1 稀缺性/nz 。/w 当/p 这种/r 极度/d 稀缺/a 的/ude1 自然环境/n 、/w [人文/n 环境/n]/nz ，/w 与/cc 卓越/a 的/ude1 产品/n 价值/n 充分/ad 结合/v 的/ude1 时候/n ，/w 顶级/b 豪宅/n 的/ude1 价值/n [魅力/n 四/m 射/v]/nz ，/w 潜力/n 不可/v 抵挡/v 。/w 禧/ng 瑞/b 都/d  天禧/nz 作为/p CBD/x 稀缺/a 顶级/b 豪宅/n 的/ude1 典范/n ，/w 以此/d 等/udeng 魅力/n 造就/v 了/ule 领航/n 豪宅/n 市场/n 的/ude1 “/w 天禧/nz ”/w 热度/n ，/w 销售/v 成绩/n 在/p 北京/ns 豪宅/n 市场/n 遥遥领先/vl 。/w 
最后/f 的/ude1 CBD/x ，/w 最/d 极致/n 的/ude1 生活/vn 奢华/a 
如果/c 说/v ，/w 北京/ns 是/vshi 九州/ns 大地/n 上/f 璀璨/z 的/ude1 皇冠/n ，/w 那么/c ，/w CBD/x 则/d 是/vshi “/w 皇冠/n 上/f 闪耀/v 的/ude1 明珠/n ”/w ，/w 禧/ng 瑞/b 都/d 天禧/nz 所/usuo 占据/v 的/ude1 正是/v 这/rzv 无价/vi “/w 明珠/n ”/w 的/ude1 最后/f 一块/s 核心/n 地块/n ，/w 本身/rz 已/d 是/vshi 稀缺/a 品/ng ，/w 更/d 仅有/nz [57/m 席/qt]/mq 藏品/n 为/p [400/m 平米/q]/mq 大户型/nz 产品/n 特质/n ，/w 赋予/v 了/ule 禧/ng 瑞/b 都/d  天禧/nz 超越/v 区域/n 众/ag 豪宅/n 的/ude1 绝版/vn 性/ng 与/cc 唯一性/n ，/w 其/rz 典藏/nz 价值/n 至/p 为/p 罕见/a 。/w 
同时/c ，/w 禧/ng 瑞/b 都/d  天禧/nz 被/pbei 中国/ns 尊/vg 、/w 国贸/nz 三期/b 以及/cc 新/a [央视/j 大楼/n]/nz 等/udeng 世界级/b [城市/n 地标/n]/nz 环绕/v ，/w 汇聚/v 了/ule 中国/ns 最/d 奢华/a 最/d 极致/n 的/ude1 生活/vn 配套/vn 。/w [一/d 公里/q]/mq 范围/n 之内/f ，/w 是/vshi 一个/mq 融/vi [万/d 千/m 种/q]/mq 国/n 韵/n 霓虹/n 于/p 一体/n 的/ude1 黄金/n 生活圈/nz ，/w 以/p 国贸/nz 、/w 银/ng 泰/b 、/w [新/a 光/n 天地/n]/nz 等/udeng 多个/mq 高端/nz 商业/n 体/ng 为/p 核心/n ，/w 五星/n 酒店/nis 等/udeng 业态/n 汇聚/v ，/w 在/p 这里/rzs 会/v 见到/v 这/rzv 座/q 城市/n 最/d 璀璨/z 繁华/a 之/uzhi 所在/n 。/w 学校/nis 、/w 医院/nis 、/w [公共/b 服务/vn 设施/n]/nz 等/udeng 配套/v 资源/n 亦/d 堪称/v 顶/v 配/v ，/w [北京市/ns 芳草地/n 小学/nis]/nts 、/w [北京市/ns 第八/m 十/m 中学/nis]/nts 、/w [陈经纶/nr 中学/nis]/nts 、/w [北京市/ns 日/b 坛/ng 中学/nis]/nts 、/w [乐成/nz 国际/n]/nz 学校/nis 、/w [北京市/ns 蓝/a 岛/n 幼儿园/nis]/nt 、/w [呼家楼/ns 中心/nis 幼儿园/nis]/nt 、/w [朝阳/ns 医院/nis]/nth 。/w 。/w 。/w 。/w 。/w 。/w 融汇/v 成/v 令/v 城市/n 最为/d 艳羡/vn 的/ude1 生活/vn 奢华/a 享受/v 。/w 
