据/p 厦门/ns [海关/nis 统计/vn]/nz ，/w 2013年/t 福建省/ns 累计/vd 进出口/v 珍珠/n 、/w 钻石/n 、/w 宝石/n 、/w 贵金属/n 及其/cc 制品/n （/w 以下/f 简称/v “/w 珠宝/n 金饰/nz ”/w ）/w [18/m ./w 33/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz [1/m ./w 65/m 倍/q]/mq 。/w 其中/rz 进口/vn [3/m ./w 16/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 增长/v [2/m ./w 8/m 倍/q]/mq ；/w 出口/vn [15/m ./w 17/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 增长/v [1/m ./w 5/m 倍/q]/mq 。/w 
[数据/n 显示/v]/nz ，/w 泉州/ns 和/cc 福州/ns 是/vshi 福建/ns 珠宝/n 金饰/nz 的/ude1 主要/b 进出口/v 城市/n 。/w 2013年/t 泉州/ns 、/w 福州/ns 分别/d 进出口/v 珠宝/n 金饰/nz [12/m ./w 09/m 亿/m 美元/q]/mq 、/w [5/m ./w 29/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz [1/m ./w 27/m 倍/q]/mq 、/w [4/m ./w 38/m 倍/q]/mq ，/w 占/v 同期/f 福建/ns 珠宝/n 金饰/nz 进出口/v 总值/n 的/ude1 65.6%/m 、/w 28.8%/m 。/w 
据/p [厦门/ns 海关/nis]/nto 人士/n 介绍/v ，/w 自/p 2012/m 年底/f [国际/n 市场/n]/nz 金价/n 暴跌/vi 以来/f ，/w 黄金/n [珠宝/n 首饰/n]/nz 抢购/v 潮/n 席卷/v 全球/n ，/w 福建省/ns 珠宝/n 金饰/nz [进出口/vn 贸易/vn]/nz 额/n 随之/d 剧增/vi ，/w 尤其/d 是/vshi 2013年前/t 三季度/nz ，/w 福建/ns 珠宝/n 金饰/nz 月/n 度/qv 进出口/v 值/n 均/d [成倍/d 增长/v]/nz ，/w 多数/a 月/n 度/qv 涨幅/n 甚至/d 超/v [10/m 倍/q]/mq ！/w 据介绍/nz ，/w 加工贸易/v 占/v 福建/ns 珠宝/n 金饰/nz 进出口/vn 的/ude1 绝大部分/m 。/w 2013年/t 福建省/ns 以/p 加工贸易/v 方式/n 进出口/v 珠宝/n 金饰/nz [17/m ./w 29/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 增长/v [1/m ./w 7/m 倍/q]/mq ，/w 占/v 同期/f 福建/ns 珠宝/n 金饰/nz 进出口/v 总值/n 的/ude1 94%/m 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 香/a 卉/ng 辉/ng 通讯员/nnt 林向荣/nr ）/w 
