去年/t 年底/f ，/w 高档/b 美容/vn 减肥/vn 机构/n [玛/nz 花/n 纤体/nz]/nz 突然/ad 崩盘/nz ，/w 之前/f 毫无/v 迹象/n 。/w 有/vyou 消费者/n 到/v 了/ule 店/n 里/f 发现/v 不能/v 消费/vn 的/ude1 时候/n ，/w 营业员/nnt 也/d [一头/d 雾水/nz]/nz ，/w 说/v 不/d 知道/v 为什么/ryv 总部/nis 没/d 把/pba [美容/vn 产品/n]/nz 发/v 下来/vf ，/w 她们/rr 也/d 没有/v 接到/v 明确/a 通知/n 说/v 要/v 停业/vn ，/w 工资/n 都/d 还/d 没拿到/nz 呢/y （/w 本报/rz 曾/d 做/v 连续报道/v ）/w 。/w 
[玛/nz 花/n 纤体/nz]/nz 在/p 杭州/ns 一/m 共有/v 两家/mq 店/n ，/w [杭州/ns 大厦/n 店/n]/nt 和/cc 万象城/nr 店/n 。/w [杭州/ns 大厦/n 店/n]/nt 在/p 去年/t 12月10日/t 左右/f 出现/v 问题/n ，/w 当时/t 还有/v 消费者/n 被/pbei 告知/v 可以/v 转/v 去/vf 万象城/nr 店/n 继续/v 消费/vn 。/w 没想到/nz ，/w 三/m 天后/nz ，/w 万象城/nr 店/n 也/d 停业/vi 。/w 
时至今日/dl ，/w 投诉/vn 到/v [工商/n 部门/n]/nz 的/ude1 [玛/nz 花/n 纤体/nz]/nz 消费者/n 有/vyou [二/m 三十/m 人/n]/mq ，/w 涉及/v 预付卡/nz 内/f 还/d 来不及/v 消费/vn 的/ude1 金额/n 将近/d [60/m 万元/q]/mq 。/w 这/rzv 是/vshi 杭州市/ns 迄今/d 最大/gm 一起/s 预付卡/nz 卷/q 款/q 走人/vi 事件/n 。/w 
目前/t ，/w 各/rz 部门/n 均/d 无法/v 联系/vn 上/f [玛/nz 花/n 纤体/nz]/nz 的/ude1 负责人/nnt 。/w 
[杭州市/ns 工商局/nis]/nto 相关/vn 负责人/nnt 说/v ：/w “/w 我们/rr 几乎/d 已经/d 尝试/v 了/ule 各种/rz 方法/n 试图/v 和/cc 玛/nz 花/n 的/ude1 负责人/nnt 联系/v ，/w 但/c 一直/d 没有/v 成功/a 。/w ”/w 
其/rz 位于/v 上海/ns [肇嘉浜/nz 路/n]/nz 的/ude1 总部/nis ，/w 关门/vi 时间/n 早/a 于/p [杭州/ns 万象城/nr]/nz 店/n 。/w 昨天/t ，/w 记者/nnt 也/d 联系/v 了/ule 上海/ns [工商/n 部门/n]/nz ，/w 并/cc 找到/v 了/ule 玛/nz 花/n 方面/n 相关/vn 负责人/nnt 的/ude1 [电话/n 号码/n]/nz 。/w 但/c 随后/d 的/ude1 拨打/v 却/d 发现/v ，/w 该/rz [电话/n 号码/n]/nz 早/a 已经/d 易主/nz 。/w 
在/p 一些/mq [团购/v 网站/n]/nz 上/f 记者/nnt 也/d 发现/v ，/w 北京/ns [十/m 多家/mq]/mq 门店/n 的/ude1 状态/n 也/d 变成/v “/w 已/d 歇业/vi //w 关闭/v ”/w 。/w 
而/cc 其/rz 香港/ns 官网/n 上/f 声明/n ：/w [玛/nz 花/n 纤体/nz]/nz 有限公司/nis 已/d 将/d [中国/ns 大陆/ns]/nz 的/ude1 所有/b 业务/n 转移/v 至/p HonourSmileLimited/x 旗下/d —/w —/w 但是/c ，/w 无人/b 知道/v 这家/r 公司/nis 相关/vn 信息/n 。/w 
不过/c ，/w 就/d 在/p 这个/rz 混乱/a 时期/n ，/w 行业/n 内/f 多家/mq 商家/n 表示/v 愿意/v 接手/v [玛/nz 花/n 纤体/nz]/nz 的/ude1 员工/n 和/cc 会员/nnt 。/w 
