王菲/nr 现身/v 泰国/nsf 
据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 泰国/nsf 反对派/n 现/tg 时/ng 进行/vn “/w 封锁/v 曼谷/nsf ”/w 行动/vn ，/w 看守政府/nz 更/d 宣布/v ，/w 曼谷/nsf 及/cc 周边/n 各/rz 府/ng 将/d 进入/v 紧急状态/n ，/w 足见/nz 当地/s 非常/d 危险/an 。/w 而/cc 今晚/t ，/w 有/vyou 网友/n 上/f 载/v 王菲/nr 的/ude1 个人/n 照/v ，/w 并/cc 声称/v 她/rr 身/ng 在/p 泰国/nsf ，/w 该/rz 网友/n 说/v ：/w “/w 王菲/nr ，/w 在/p 泰国/nsf 参加/v 禅修/nz 班/n 。/w ”/w 如/v 王菲/nr 真的/d 身/ng 在/p 泰国/nsf ，/w 相信/v 一/m 众/ag “/w 菲/b 粉/ag ”/w 定/v 必/d 很/d 担心/v 。/w 
