春节/t 将近/d ，/w 为了/p 回家过年/v ，/w 外出/vi 求学/vi 的/ude1 学子/n “/w 八仙过海/vl 、/w 各显神通/vl ”/w ，/w 有/vyou 坐/v 动车/n 的/ude1 、/w 有/vyou 坐汽车/nz 的/ude1 ，/w 在/p [福建/ns 江夏/nz 学院/nis]/ntu 读/v 大/a 一/m 的/ude1 漳州/ns 籍/ng 学子/n 曾灵杰/nr 与/cc 朱连城/nr 两位/mq 同学/n 另辟蹊径/nz ，/w 选择/v 结伴/vi 骑行/nz 回/v 漳州/ns 老家/n 。/w 
临近/v 寒假/t ，/w 就/d 在/p 大家/rr 为/p 买/v 不到/v 车票/n 回家/vi 犯愁/vi 的/ude1 时候/n ，/w [20/m 岁/qt]/mq 的/ude1 大/a [一/d 学生/nnt]/mq 曾灵杰/nr 与/cc 朱连城/nr 却/d 作出/v 了/ule 这样/rzv 一个/mq 决定/v ：/w 从/p 福州/ns 骑/v 自行车/n 回/v 漳州/ns 过年/vi ，/w 用/p [实际/n 行动/vn]/nz 践行/nz 环保/n ，/w 宣传/v 环保/n 。/w 这/rzv 一/m 举动/n ，/w 引起/v 了/ule 同学/n 和/cc 网友/n 的/ude1 关注/vn ，/w 对/p 他们/rr 的/ude1 环保/n 回家/vi 行动/vn 纷纷/d 点/qt “/w 赞/vg ”/w 。/w 
“/w 我/rr 想/v 挑战/vn 一下/mq 自己/rr ，/w 换/v 一种/mq 方式/n [体验/v 生活/vn]/nz 。/w ”/w 曾灵杰/nr 表示/v ，/w 这样/rzv 既/c 能/v [锻炼/vn 身体/n]/nz ，/w 又/d 能/v 欣赏/vn 沿途/d 的/ude1 风光/n 。/w “/w 90/m ”/w 后/f 的/ude1 曾灵杰/nr 与/cc 朱连城/nr ，/w 平/v 日/b 都/d 是/vshi 业余/b 骑行/nz 爱好者/n ，/w 经常/d 利用/v 假期/t 骑/v 自行车/n 游行/vn [福州/ns 鼓山/nz]/nz 等/udeng 地/ude2 [锻炼/vn 身体/n]/nz 。/w 今年/t 放假/vi 回家/vi 曾灵杰/nr 想到/v 了/ule “/w 骑行/nz 回家/vi ”/w 的/ude1 独特/a 方式/n ，/w 起初/d 父母/n 还/d 担心/v 他/rr 的/ude1 安全/an 和/cc 吃住/v 问题/n ，/w 并不/d 同意/v 他/rr 这么/rz 做/v 。/w 经过/p 沟通/v ，/w 得知/v 曾灵杰/nr 与/cc 同学/n 朱连城/nr 结伴/vi 同行/n 后/f ，/w 父母/n 才/d 勉强/ad 同意/v 他/rr 骑行/nz 回家/vi 。/w 
曾灵杰/nr 与/cc 朱连城/nr 背/v 起/vf 简单/a 的/ude1 行囊/n ，/w 15日/t 早上/t [8/m 点/qt]/mq 从/p [福建/ns 江夏/nz 学院/nis]/ntu 出发/vi ，/w 途经/v 福清/ns 、/w 莆田/ns 涵江/nz 、/w 仙游/nz 、/w 泉州/ns 洛江区/ns 、/w 集/q 美/b 、/w 海沧/ns 等/udeng 地/ude2 。/w 在/p 漫漫/z 长途/b 中/f ，/w 曾灵杰/nr 的/ude1 轮胎/n 爆/v 了/ule [2/m 次/qv]/mq ，/w 车/n 踏板/n 踩坏/nz 了/ule 一只/mq ，/w 有/vyou 段/q 时间/n 他俩/r 只好/d 推/v 着/uzhe 车/n 徒步/d 行走/vi 。/w 历经/v [4/m 天/qt]/mq ，/w 18日/t 下午/t ，/w 他俩/r 终于/d 顺利/ad 回到/v 漳州/ns ，/w 给/p 了/ule 父母/n 一次/mq 惊喜/a 。/w “/w 不/d 经历/n 风雨/n ，/w 怎能/d 见/v 彩虹/n 。/w 孩子/n 在/p 我们/rr 身边/s 从未/d 骑/v 过/uguo 自行车/n 出行/vi ，/w 没想到/nz 离开/v 家门/n 很快/d 就/d 学会/v 自强自立/v 。/w ”/w 曾灵杰/nr 父亲/n 欣慰/a 地/ude2 说/v 。/w 
“/w 此行/rzv 最大/gm 的/ude1 收获/n 是/vshi 让/v 我/rr 学会/v 如何/ryv [克服/v 困难/an]/nz 。/w 面对/v 寒冷/a 的/ude1 天气/n 、/w 没有/v 热水/n 喝/vg 、/w [卫星/n 导航/vn]/nz 出错/vi 等/udeng 状况/n ，/w 都/d 要/v 靠/v 毅力/n 和/cc 智慧/n 去/vf 克服/v ，/w 还要/d 学会/v 看/v 路标/n ，/w 以前/f 出门/vi 我/rr 连/ulian 路标/n 都/d 看/v 不大/d 懂/v 。/w ”/w 曾灵杰/nr 说/v ，/w 这/rzv [4/m 天/qt]/mq 是/vshi 他/rr 人生/n 难忘/a 的/ude1 第一次/mq “/w 心路/n ”/w 之旅/nz ，/w 收获/n 很多/m 。/w （/w 漳州/ns 新闻网/n 郑文典/nr 曾向南/nr ）/w 
