1月20日/t ，/w [日本/ns 东京/nsf]/ns ，/w 中国/ns 驻/v 日/b 大使/nnt 程永华/nr 举行/v 座谈会/n ，/w 与/cc 现场/s 记者/nnt 和/cc 观众/n 进行/vn 交流/vn 。/w 
安倍/nrf 称/v 日本/ns 不能/v 关/n 在/p 四五十年前/t 做/v 的/ude1 “/w 盒子/n ”/w 里/f 
日本/ns 首相/nnt 、/w 自由民主党/n 党首/n 安倍晋三/nrj 再次/d 为/p 试图/v 解禁/vn “/w [集体/n 自卫权/n]/nz ”/w 辩护/vn ，/w 妄称/v 不能/v 把/pba 日本/ns “/w 关/n 在/p 盒子/n 里/f ”/w 。/w 不过/c ，/w 执政党/n 伙伴/n 公明党/n 和/cc 其他/rzv 一些/mq 主要/b 在野党/n 明确/a 表示/v 不/d 支持/v 安倍/nrf 的/ude1 意图/n 。/w 
