原/b 标题/n ：/w 想/v 不/d 致敬/vi 美剧/nz 都/d 难/a 
[京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 许青红/nr 
都市/n 喜剧/n 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 正在/d [湖北/ns 卫视/n]/nz 热/a 播/v ，/w 作为/p 汪远/nr 、/w 韦立/nr 这/rzv 对/p 金牌/n 搭档/n 打造/v 的/ude1 [爱情/n 公寓/n]/nz 系列剧/n 的/ude1 [第四/m 部/q]/mq ，/w 该剧/r 一/m 开播/v 就/d 引起/v 观众/n 热/a 捧/v ，/w 收视/nz 排名/vi 第一/m 。/w 眼尖/a 的/ude1 观众/n 点评/v 剧中/n 有/vyou 了/ule 美剧/nz 的/ude1 很多/m 桥段/n ，/w 总/b 编剧/nnt 汪远/nr 接受/v [京华/ntc 时报/n]/nz 专访/v 时/ng 坦言/v 正/d 向/p 美剧/nz 学习/v ，/w “/w 向/p 美剧/nz 学习/v 的/ude1 地方/n 还有/v 很多/m ，/w 想/v 不/d 致敬/vi 都/d 难/a ”/w 。/w 
观众/n ：/w 美剧/nz 桥段/n 似曾相识/vl 
回应/vn ：/w 站/vi 前人/n 肩上/s 创作/vn 
《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 里/f ，/w 关谷/nr （/w 王传君/nr 饰/v ）/w 看到/v 验孕棒/nz 以为/v 悠悠/z （/w 邓家佳/nr 饰/v ）/w 怀孕/vi 进而/c 向/p 她/rr 求婚/vi ，/w 却/d 没想到/nz 怀孕/vi 的/ude1 是/vshi 美/b 嘉/b （/w 李金铭/nr 饰/v ）/w 。/w 这样/rzv 的/ude1 验孕/nz 桥段/n 和/cc 美剧/nz 《/w 老友记/nz 》/w 里/f “/w 钱德勒/nrf 向/p 莫妮卡/nrf 求婚/vi 时/ng ，/w 怀孕/vi 的/ude1 其实/d 是/vshi 瑞秋/nz ”/w 几乎/d 一样/uyy 。/w 而/cc 当/p 展/vg 博/ag （/w 金世佳/nr 饰/v ）/w 纠结/vi 于/p 是否/v 要/v 跳到/vf 邻座/n 天台/ns 时/ng ，/w 和/cc 美剧/nz 《/w [老爸/n 老妈/n 罗曼史/n]/nz 》/w 中/f 主人公/n 跳/vi 天台/ns 的/ude1 情节/n 也/d 非常/d 相似/a 。/w 
