21日/t ，/w 记者/nnt 从/p [福州/ns 港口/n 管理局/nis]/nt 2014年/t [工作/vn 会议/n]/nz 上/f 获悉/v ，/w 今年/t 福州港/nz 计划/n 完成/v 港/n 航/vg 建设/vn 投资/vn [22/m ./w 28/m 亿元/q]/mq ，/w 建设/vn [25/m 个/q]/mq 项目/n [45/m 个/q]/mq 码头/n 泊位/n ，/w 建成/v 平潭/ns 金井/nr 2/m #/w 、/w 3/m #/w 泊位/n ，/w 松下鑫/nr 海/n 18/m #/w 、/w 19/m #/w 泊位/n ，/w 宁德/ns 漳湾/nz 8/m #/w 、/w 9/m #/w 泊位/n 等/udeng [6/m 个/q]/mq 码头/n 泊位/n ，/w 预计/v 新增/v 吞吐能力/gi [650/m 万吨/q]/mq ，/w 计划/n 完成/v [货物/n 吞吐量/n]/nz [1/m ./w 33/m 亿吨/q]/mq ，/w 集装箱/n 吞吐量/n 210万/m 标箱/nz 。/w 
(/w [福州/ns 日报/n]/nz 记者/nnt 谢星星/nr 通讯员/nnt 钟承荣/nr )/w 
