李孝利/nr 李尚顺/nr 济州岛/ns 新/a 家/q 装饰/vn 曝光/vi 
据/p 韩国/nsf 媒体/n 1月15日/t 报道/v ，/w [韩国/nsf tvN/x 电视台/nis]/nt 月/n 火/n 剧/n 《/w 需要/v 浪漫/a 3/m 》/w 13日/t 晚/tg 首播/v ，/w 性感/a 天后/nz 李孝利/nr 在/p 插曲/n 《/w Don/x ’/w tCry/x 》/w MV/x 中/f 首次/m 公开/ad 了/ule 和/cc 李尚顺/nr 在/p 济州岛/ns 的/ude1 婚房/nz 内部/f 装饰/vn 和/cc 两人/mq 甜蜜/a 的/ude1 新婚/n 幸福/a 照/v 。/w 
MV/x 中/f 不仅/c 曝光/vi 了/ule 两人/mq 新婚/n 房/n 的/ude1 内部/f 全貌/n ，/w 室内/s 钢琴/n 、/w 麦克风/n 等/udeng 乐器/n 一应俱全/vl ，/w 音乐/n 气息/n 浓郁/a 。/w 李孝利/nr 与/cc 宠物狗/nz “/w 顺心/a ”/w 的/ude1 [和谐/a 相处/vi]/nz 的/ude1 画面/n 也/d 引起/v 了/ule 粉丝/nf 的/ude1 关注/vn 。/w 
据悉/v ，/w 去年/t 9月/t ，/w 李孝利/nr 与/cc 相恋/v 两年/mq 多/a 的/ude1 音乐人/nnt 男友/n 李尚顺/nr 在/p 济州岛/ns 举行/v 了/ule 浪漫/a 的/ude1 家庭式/b 婚礼/n 。/w [蜜月/n 旅行/vi]/nz 选择/v 到/v 欧洲/ns [自助/b 旅行/vi]/nz 两个月/mq ，/w 让/v 不少/m 粉丝/nf 羡/vg 煞/ag 。/w 此次/rz 的/ude1 电视剧/n OST/x 《/w Don/x ’/w tCry/x 》/w 为/p 李孝利/nr 作词/v 作曲/vn ，/w 李尚顺/nr 编曲/nnt 和/cc 吉他/n 演奏/v 。/w 
