据/p [日本/ns 媒体/n]/nz 22日/t 报道/v ，/w [日本/ns 政府/nis]/nt 将/d 在/p 本周/t 内/f 开设/v 宣传/vn 钓鱼岛/ns 和/cc 竹岛/nz (/w 韩国/nsf 称/v 独岛/ns )/w “/w 领/v 有权/nz ”/w 及/cc “/w 基于/p 国际法/n 领/v 有/vyou 根据/p ”/w 的/ude1 网页/n 。/w [日本/ns 政府/nis]/nt 还/d 计划/n 将/d 于/p 2月/t 中旬/t 开设/v 英语/nz 版/n ，/w 加强/v 海外/s 宣传/vn 。/w 
围绕/v 钓鱼岛/ns 和/cc 竹岛/nz (/w 韩国/nsf 称/v 独岛/ns )/w 的/ude1 宣传/vn ，/w [日本/ns 外务省/nt]/nt 表示/v ，/w 虽然/c 到/v 目前/t 为止/u 各/rz [都/d 道府/nz 县/n]/nz 都/d 曾/d 致力于/v 宣传/vn ，/w 但是/c 形成/v 系统化/vn 、/w 综合性/n 宣传/vn 这/rzv 还是/c 首次/m 。/w 
2013年8月/t ，/w [日本/ns 外务省/nt]/nt 申请/v 了/ule [10/m 亿/m 日元/n]/mq 的/ude1 预算/n 用作/v 岛屿/n 争议/vn 的/ude1 宣传费/n 。/w [日本/ns 外务省/nt]/nt 网站/n 专门/d 设有/v 钓鱼/vn 钓/v 相关/vn 的/ude1 页面/n ，/w 通过/p [11/m 种/q]/mq 语言/n 详细/a 介绍/v 钓鱼岛/ns 信息/n 。/w [11/m 种/q]/mq 语言/n 的/ude1 钓鱼岛/ns 宣传/v 视频/n 在/p [视频/n 网站/n]/nz 传播/vn 。/w 
2013年11月22日/t ，/w 日本/ns 领土/n 担当/v 相山/nz 本/rz 一/m 太/d 就/d 在/p 记者/nnt 会上/n 透露/v ，/w 为/p 向/p [国际/n 社会/n]/nz 进一步/d 宣传/v 日方/n 在/p [领土/n 问题/n]/nz 上/f 的/ude1 主张/v 和/cc 立场/n ，/w [日本/ns 政府/nis]/nt 将/d 分设/v 钓鱼岛/ns 及/cc 竹岛/nz (/w 韩国/nsf 称/v 独岛/ns )/w 官方/n 宣传/v 主页/n 。/w 
日本/ns 在/p 钓鱼岛/ns 问题/n 上/f 的/ude1 错误/n 立场/n 和/cc 做法/n ，/w 实质/n 是/vshi 企图/v 否认/vn [世界/n 反法西斯/nz 战争/n]/nz 胜利/vn 成果/n ，/w 否认/v 和/cc 挑战/vn 战后/t [国际/n 秩序/n]/nz 和/cc 《/w [联合国/nt 宪章/n]/nz 》/w 的/ude1 宗旨/n 和/cc 原则/n 。/w 
[韩国/nsf 外交部/nto]/nt 也/d 曾/d 向/p [日本/ns 政府/nis]/nt 表示/v [强烈/a 抗议/vn]/nz ，/w 希望/v [日本/ns 政府/nis]/nt 能/v 清楚/a 地/ude2 认识到/v ，/w 这种/r 歪曲/v 历史/n 的/ude1 “/w 挑衅/vn ”/w 行为/n 将/d 成为/v 阻碍/vn 韩日/nz 关系/n 的/ude1 重大/a 绊脚石/n 。/w 同时/c ，/w 韩方/nr 希望/v [日本/ns 政府/nis]/nt 能/v 从/p 过去/vf 的/ude1 错误/n 中/f 认真/ad [吸取/v 教训/n]/nz ，/w 采取/v 负责任/nz 的/ude1 行动/vn 。/w 
(/w 原/b 标题/n ：/w 日本/ns 计划/n 本周/t 内/f 推出/v 宣传/vn 钓鱼岛/ns 等/udeng “/w 主权/n ”/w 网页/n )/w 
