[中国/ns 足协/nis]/nt [会员/nnt 大会/n]/nz 终于/d 千呼万唤/vl 始/vg 出来/vf 。/w 但是/c ，/w 与会者/n 没有/v 想到/v 的/ude1 是/vshi [国家/n 体育/n 总局/nis]/nto 局长/nnt 刘鹏/nr 于/p 繁忙/a 公务/n 之中/f 赶到/v 会场/n 讲话/n ，/w 副局长/nnt 蔡振华/nr 当选/v 足协/nis 主席/nnt 后/f 发表/v 演讲/vn ，/w 一个/mq 举/v 两弹一星/n 为/p 例/n ，/w 一个/mq 拿/v 飞天/n 登月/vn 做/v 比/p ，/w 表达/v 一定/b 要/v 把/pba 足球/n 搞/v 上去/vf 的/ude1 决心/n 。/w 
自从/p [中国/ns 女足/nis]/nt 一路/mq 滑坡/vi 之后/f ，/w “/w 铿锵/o ”/w 的/ude1 说法/n 随之/d 消失/vi 。/w 然而/c ，/w 此次/rz 香河/ns 大会/n ，/w 人们/n 又/d 听到/v 了/ule 铿锵/o 之/uzhi 声/qv ，/w 出自/v [中国/ns 体育/n]/nz 高层/n 官员/nnt 之/uzhi 口/n ，/w 说/v 的/ude1 是/vshi 最/d 提/v 不/d 起来/vf 的/ude1 足球/n 。/w 
数九寒天/n ，/w 香河/ns 甚/dg 冷/a ，/w 会场/n 里/f 却/d 热气/n 升腾/vi 。/w [中国/ns 足协/nis]/nt 超过/v 10年/t 没有/v 召开/vn [会员/nnt 大会/n]/nz ，/w 以/p 至/p 有/vyou 媒体/n 不知/v [会员/nnt 大会/n]/nz 是/vshi 什么/ry 性质/n 和/cc 任务/n ，/w 只/d 等/udeng 着/uzhe 从/p 会上/n 传出/v 吸引/v 眼球/n 的/ude1 猛/a 料/n 。/w 换届/vi 改选/v 、/w 修改/v 章程/n 、/w 工作报告/v 、/w 研讨/v 规划/n ，/w 看似/v 程式/n 化/v 的/ude1 议程/n 的确/d 说不上/vl 什么/ry 亮点/n 。/w 可/v 这/rzv 正是/v 对/p 十年/mq 来/vf 议事/vn 做事/vi 不/d 讲/v 规范/vn 、/w 不拿/v 折腾/vn 当/p 损失/n 的/ude1 重要/a 纠正/v 。/w 
工作报告/v 中/f 老实/a 承认/v 以往/t 的/ude1 失误/vn 和/cc 国人/n 对此/d 强烈/a 不满/an ，/w 措辞/vi 的/ude1 分量/n 绝不/d 轻描淡写/vl ，/w 这/rzv 是/vshi 以往/t 没有/v 过/uguo 的/ude1 。/w 规划/n 中/f 多/a 说/v 要/v 做/v 什么/ry 事情/n ，/w 少/a 说/v 要/v 达到/v 什么/ry 高度/d ，/w 也/d 给/p 人/n 感觉/n 足球/n 绝/d 不可/v 再/d 忽视/v 春播/vn 而/cc 以为/v 秋收/n 将/d 至/p 。/w 
刘鹏/nr 说/v ：/w “/w 三大球/nz 虽然/c 困难/an 很大/d ，/w 但/c 如果/c 不/d 改变/v 落后/a 的/ude1 面貌/n ，/w 则/d 国家/n 未来/t 将/d 很难/d 建成/v 体育/n 强国/n ，/w 也/d 对不起/v 人民/n 的/ude1 期盼/vn 。/w 如果/c 三大球/nz 搞/v 不/d 上去/vf ，/w 中国/ns 的/ude1 体育/n 工作者/nnt 将/d 何以/d 安身立命/vl ，/w 又/d 有/vyou 何颜/nr 见/v [江东/ns 父老/n]/nz ？/w 现在/t ，/w 在/p [社会/n 各界/rz]/nz 的/ude1 支持/vn 和/cc 期盼/v 下/f ，/w 我们/rr 还有/v 什么/ry 理由/n 不/d 拼搏/vi 奋起/vd ？/w ”/w 
蔡振华/nr 把/pba 足球/n 发展/vn 称为/v 愚公移山/vl ，/w 说/v 出/vf “/w 每个人/mq 心中/s 都/d 有一个/mq 足球/n 梦/n ，/w 我/rr 的/ude1 足球/n 梦/n 是/vshi 一条/mq 充满/v 荆棘/n 与/cc 泥泞/a 的/ude1 道路/n ，/w 我/rr 愿意/v 做/v 这/rzv 条/q 路上/s 的/ude1 铺路石/n 。/w 我/rr 就/d 不信/v [中国/ns 足球/n]/nz 不能/v 实现/vn 自己/rr 的/ude1 足球/n 梦想/n ，/w 我们/rr 一定/b 能够/v 站/vi 在/p [世界/n 足球/n]/nz 的/ude1 舞台/n 上/f 纵情/d 起舞/vi ”/w 。/w 
道出/v 此言/rz ，/w 要/v 有/vyou 几分/mq 胆量/n 和/cc 豪气/n 。/w 闻听/nz 此言/rz ，/w 不/d 由/p 人/n 不/d 深受/v 感染/vn 。/w [中国/ns 足球/n]/nz 还有/v 什么/ry 私利/n 不能/v 抛弃/vn ，/w 还有/v 什么/ry 落后/a 于/p 时代/n 的/ude1 观念/n 舍不得/v 丢掉/v 吗/y ？/w 
[中国/ns 足球/n]/nz 在/p 这个/rz “/w 大寒/t ”/w 已/d 过/uguo 的/ude1 日子/n 里/f ，/w 让/v 又一次/mq 具有/v 特殊/a 意义/n 的/ude1 会议/n 成为/v 新的/a 出发/vi 。/w （/w 作者/nnt 系/v [第/m 十届/mq]/mq [中国/ns 足协/nis 执委会/nis]/nt 委员/nnt 、/w 人民日报/nz [高级/a 记者/nnt]/nnt ）/w 
