[新疆/ns 神华/nz 矿业/nis 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 原/b 董事长/nnt 刘波坤/nr 因/p 涉嫌/v 贪污/vn 、/w 受贿/vi 、/w [挪用/v 公款/n]/nz 共计/v 3600余万元/m ，/w 被/pbei 一审/b 法院/nis 判处/v 有期徒刑/n 20年/t ，/w 后/f 其/rz 不服/v 判决/vn 上诉/v 。/w 记者/nnt 今日/t (/w 21日/t )/w 获悉/v ，/w [北京市/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 终审/n [维持/v 原判/n]/nz 。/w 
今年/t [58/m 岁/qt]/mq 的/ude1 刘波坤/nr ，/w 曾任/v [新疆/ns 神华/nz 矿业/nis 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 、/w 董事长/nnt ，/w [湖南/ns 北/f 遥/ag 中/f 讯/ng 达/v 防伪/vn 技术/n 有限公司/nis]/nt [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 等/udeng 职务/n 。/w 法院/nis 经/p 审理/v 查明/v ，/w 刘波坤/nr 在/p 任职/v 期间/f 共计/v 贪污/vn [4/m 起/vf]/mq ，/w 贪污/v 金额/n 共计/v 691万余元/m ；/w 受贿/vi [两/q 起/vf]/mq ，/w 受贿/vi 金额/n 共计/v 152万余元/m ；/w [挪用/v 公款/n]/nz 犯罪/vn 有/vyou [9/m 起/vf]/mq ，/w 共计/v 2762万余元/m ，/w 至/p 一审/b 判决/v 时/ng 仍/d 有/vyou 1095万余元/m 未/d 归还/v 。/w 据/p 了解/v ，/w 这些/rz 挪用/v 的/ude1 钱/n 被/pbei 刘波坤/nr 用于/v 供/vi 其/rz 本人/rr 购买/v 住房/n 、/w 注册公司/nis 验资/vi 、/w 借/v 给/p 他人/rr 使用/v 或者/c 以/p 单位/n 名义/n 借/v 给/p 其他/rzv 单位/n 使用/v ，/w 牟取/v [个人/n 利益/n]/nz 。/w 
一审/b 法院/nis 审理/v 后/f 认为/v ，/w 刘波坤/nr 的/ude1 行为/n 已/d 构成/v 贪污罪/n 、/w 受贿罪/n 、/w [挪用/v 公款/n 罪/n]/nz ，/w [数罪/nz 并/cc 罚/v]/nz 判处/v 其/rz 有期徒刑/n 20年/t 。/w 
宣判/v 后/f ，/w 刘波坤/nr 以/p 一审/b 法院/nis 认定/v 犯/v 贪污罪/n 部分/n 事实/n 不/d 清/tg 、/w 量刑/vi 过重/v 为/p 由/p 提起/v 上诉/vn 。/w [北京/ns 高院/n]/nt 经/p 审理/v 后/f 认为/v ，/w 一审/b 法院/nis 依法/d 对/p 刘波坤/nr 所/usuo 犯/v 数罪/nz 处罚/vn 均/d 无/v 不当/a ，/w 终审/n 裁定/v [驳回/v 上诉/v]/nz ，/w [维持/v 原判/n]/nz 。/w 记者/nnt 李松/nr 
