据/p 台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 报道/v ，/w 金门/ns 的/ude1 [经济/n 命脉/n]/nz “/w 金酒/nf 公司/nis ”/w 去年/t 高粱酒/nf 年产量/n 、/w 产/v 酒/nf 率/v 、/w 总公司/nis 营业收入/v 创新/vn 高/a ，/w 但/c 厦门/ns 分公司/nis 营业额/n 却/d 受/v [大陆/ns 政策/n]/nz 影响/vn 下滑/vi 。/w 
金酒/nf 公司/nis 总经理/nnt 吴秋穆/nr 、/w 厦门/ns 分公司/nis 董事长/nnt 杨文智/nr 21日/t 在/p 金酒/nf 公司/nis 举行/v 记者会/n ，/w 说明/v 去年/t [公司/nis 业绩/n]/nz 概况/n 。/w 
吴秋穆/nr 表示/v ，/w 去年/t 整体/n 大/a 环境/n 欠佳/a ，/w 大陆/ns [白酒/nf 市场/n]/nz 惨淡/z ，/w 但/c 公司员工/nnd 全力以赴/vl ，/w 仍/d 交出/v 一份/mq 傲/a 人/n 成绩单/n 。/w 
去/vf 年产/v 酒量/n 由/p 2012年/t 的/ude1 [2772/m ./w 9/m 万/d 公升/q]/mq ，/w 提高/v 到/v [2893/m ./w 5/m 万/d 公升/q]/mq ，/w 创下/v 新高/n 。/w 
金酒/nf 公司/nis 去年/t 总/b 营业收入/v [159/m ./w 34/m 亿元/q]/mq (/w 新台币/nz ，/w 下同/vi )/w ，/w 较/d 2012年/t 的/ude1 [161/m 亿/m 多元/b]/mq 减少/v ，/w 其中/rz 厦门/ns 分公司/nis 营收/nz [7/m ./w 4/m 亿元/q]/mq ，/w 较/d 前年/t 的/ude1 [9/m ./w 9/m 亿元/q]/mq 减少/v [2/m 亿/m 多元/b]/mq ，/w 拖累/v 公司/nis 总/b 营收/nz 。/w 
杨文智/nr 表示/v ，/w 去年/t 大陆/ns “/w 打/v 奢/ag ”/w 、/w 禁止/v 公费/n “/w 饮宴/nz 、/w 办/v 活动/vn 、/w 送礼/vi ”/w 等/udeng 影响/v 大陆/ns [白酒/nf 市场/n]/nz ，/w 导致/v 分公司/nis 营业额/n 下滑/vi 。/w 但/c 去年/t 分公司/nis 增加/v [5/m 家/q]/mq 直营店/nis ，/w 东北/ns 、/w 西北区/nz 经销商/nnd 已/d 发包/vi 出去/vf ，/w 华南/ns 、/w 华北/ns 、/w 西南区/nz 经销商/nnd 仍/d 持续/vd 发包/vi 中/f 。/w 
