由/p 金秀贤/nr 、/w 全智贤/nr 主演/v 的/ude1 大/a 热/a 韩/b 剧/n 《/w 来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 》/w 正在/d 热/a 播/v ，/w 出演/v 男主角/nnt 的/ude1 金秀贤/nr 备受/v 关注/vn ，/w 作为/p 演技/n 派/v 演员/nnt 金秀贤/nr 不仅/c 拥有/v 精湛/a 的/ude1 演技/n ，/w 还/d 拥有/v 偶像/n 的/ude1 外形/n ，/w 人们/n 在/p 关注/v 《/w 来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 》/w 剧情/n 发展/vn 的/ude1 同时/c ，/w 还/d 会/v 关注/vn 现实/n 中/f 金秀贤/nr 女友/n 是/vshi 谁/ry ，/w 小/a 编/v 为/p 你/rr 盘点/v 金秀贤/nr 绯闻/n 女友/n 。/w 在/p 《/w 来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 》/w 剧情/n 中/f 金秀贤/nr 是/vshi 一个/mq 完美/a 的/ude1 精品/n 男人/n ，/w 他/rr 帅气/a 俊美/a ，/w 他/rr 博学多才/nz ，/w 他/rr [家财/n 万贯/m]/nz 拥有/v 大/a 半个/mq 首尔/ns 的/ude1 地产/n ，/w 他/rr 对/p 感情/n 专一/a [四/m 百/m 多年来/d]/mq 只/d 爱/v 一个人/mq ；/w 但是/c 在/p 现实/n 中/f ，/w 金秀贤/nr 却/d 是/vshi 一个/mq “/w 花花公子/nz ”/w ，/w 与/cc 他/rr 有/vyou 绯闻/n 关系/n 的/ude1 女星/nnd 竟然/d 多达/v [五/m 位/q]/mq ，/w 包括/v 了/ule 全智贤/nr 、/w 秀/ag 智/ng 、/w 朴宝英/nr 、/w T/x -/w ara/x 成员/nnt 恩静/nz 、/w 韩佳人/nr 。/w 
