今日/t 下午/t ，/w [中国/ns 战略/n 文化/n 促进会/nis]/nt 常务/b 副会长/nnt 兼/v 秘书长/nnt 罗援/nr 少将/nnt 做客/vi 人民网/nz 微访谈/nz ，/w 与/cc 网友/n 聚焦/vi 未来/t [中/f 日/b 关系/n]/nz 走向/v 。/w 罗援/nr 在/p 访谈/vn 中/f 表示/v ，/w 日本/ns 是/vshi 一个/mq “/w 善于/v 偷袭/vn ”/w 的/ude1 国家/n ，/w 在/p 东海/ns [战略/n 方向/n]/nz 上/f ，/w 中国/ns 需/v 保持/vn 高度/d 警惕/v 。/w 
谈到/v 2014年/t 中国/ns 所/usuo 面临/v 的/ude1 [国际/n 形势/n]/nz 中/f 的/ude1 不/d 确定/v 因素/n ，/w 罗援/nr 表示/v ，/w 需要/v 关注/vn 的/ude1 周边/n [热点/n 问题/n]/nz 包括/v “/w 两/m 海/n ”/w 和/cc “/w [三/m 个/q]/mq 领域/n ”/w 。/w “/w 两/m 海/n ”/w 即/v 东海/ns 和/cc 南海/ns ;/w “/w [三/m 个/q]/mq 领域/n ”/w 则/d 指/v 的/ude1 是/vshi 网络/n 、/w 太空/s 、/w 金融/n 。/w 
罗援/nr 指出/v ，/w 当前/t 中国/ns 的/ude1 关注/vn 重点/n 是/vshi 东海/ns 。/w “/w 要/v 遏制/vn [日本/ns 军国主义/n]/nz 复活/vi ，/w 在/p 这/rzv 一/m [战略/n 方向/n]/nz 上/f ，/w 我们/rr 一定/b 要/v 保持/vn 高度/d 警惕/v ，/w ”/w 他/rr 说/v ，/w “/w 日本/ns 是/vshi 一个/mq 善于/v 偷袭/vn 、/w 不/d 按/p 常理/n 出/vf 牌/n 的/ude1 国家/n ，/w 稍/d 有/vyou 不慎/d ，/w 就/d 会/v [酿成/v 大祸/n]/nz 。/w ”/w 
但/c 他/rr 同时/c 指出/v ，/w 历史/n 的/ude1 教训/n 也/d 值得/v 我们/rr 注意/v —/w —/w 新中国/nz 成立/vi 以来/f ，/w 在/p 中国/ns 边境/s 上/f 爆发/v 的/ude1 几次/mq [局部/n 战争/n]/nz 或/c 军事/n 摩擦/vn ，/w 往往/d 发生/v 在/p 次要/b 方向/n ，/w 或者/c 说/v 是/vshi 被/pbei 我们/rr 忽略/v 的/ude1 方向/n 。/w 
因此/c ，/w 中国/ns 对于/p 南海/ns 、/w 中/f 印/b 边境/s 、/w 黄海/ns 和/cc [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 方向/n 也/d 不能/v 掉以轻心/vl 。/w “/w 因为/c 有些/rz 国家/n 已经/d 做出/v 了/ule 对/p 我们/rr 不/d 友好/a 的/ude1 动作/n 。/w 我们/rr 也/d 要/v 保持/vn 高度/d 警惕/v 。/w ”/w 
另一方面/c ，/w “/w [三/m 个/q]/mq 领域/n ”/w 的/ude1 [安全/an 问题/n]/nz 也/d 应/v 引起/v 高度/d 重视/v 。/w [美国/nsf 中央/n 情报局/nis]/nto 前/f 雇员/nnt 斯诺登/nrf 曾/d 披露/v ，/w 美国/nsf 将/d 中国/ns 视为/v 重点/n 监控/v 对象/n ，/w 不仅/c 监控/v [政府/nis 网站/n]/nz 、/w 国防/n 网站/n ，/w 甚至/d 连/ulian 大学/nis 等/udeng 民间/n 网站/n 也/d 被/pbei 列入/v 监控/vn 范围/n 。/w 正如/v 罗援/nr 所/usuo 说/v ，/w 这/rzv 警示/vn 着/uzhe 我们/rr ，/w 身边/s 正在/d 演绎/v 着/uzhe 一场/mq “/w 没有/v 硝烟/n 的/ude1 战争/n ”/w 。/w 
他/rr 还/d 指出/v ，/w 未来/t 在/p 太空/s 领域/n 的/ude1 争夺/vn 也/d 将/d 愈演愈烈/vl 。/w 美国/nsf 正在/d 研发/v 一批/mq 横跨/v 太空/s 的/ude1 [新概念/nz 武器/n]/nz ，/w 还有/v 一些/mq 国家/n 也/d 在/p 试图/v 跻身/v [世界/n 航天/n]/nz 俱乐部/nis 。/w 在/p 这/rzv 一/m 领域/n 的/ude1 角逐/vn 将/d 更加/d 激烈/a ，/w 中国/ns 也/d 必须/d 密切/ad 关注/v 。/w 
同时/c ，/w 金融/n 领域/n 的/ude1 危机/n 也/d 不可忽视/v 。/w 罗援/nr 表示/v ，/w 一些/mq 现实/n 威胁/v 因素/n 和/cc 潜在/b 因素/n 并未/d 消除/v 。/w 一旦/d 发生/v [金融/n 动荡/an]/nz ，/w 也/d 将/d 影响/v 中国/ns 的/ude1 整体/n 安全/an 环境/n 。/w (/w 张洁娴/nr )/w 
