2013年/t ，/w 福建省/ns 港口/n 对/p 台/q [货物/n 吞吐量/n]/nz 完成/v [2274/m ./w 81/m 万吨/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 3.4%/m ；/w 对/p 台/q 集装箱/n 吞吐量/n 完成/v 78.05万/m 标箱/nz ，/w [同比/n 增长/v]/nz 9.5%/m 。/w 福建/ns 沿海地区/s 与/cc 台湾/ns 海上/s 货运/n 直航/v 共/d 运载/v 货物/n [1162/m ./w 4/m 万吨/q]/mq ，/w 其中/rz 福建/ns 沿海/f 与/cc [台湾/ns 本/rz 岛/n]/nz 集装箱/n 直航/v 共/d 运营/vn [2561/m 航次/n]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 2.65%/m ，/w 运输/v 集装箱/n 66.22万/m 标箱/nz ，/w [同比/n 增长/v]/nz 6.02%/m 。/w （/w [中国/ns 台湾/ns 网/n]/nz [福建省/ns 台办/nis]/nt 通讯员/nnt 文佳/nr ）/w 
