警方/n 抓捕/v 盗窃/vn 嫌疑人/n 
导报/n 连续报道/v 了/ule 厦/b 漳/ng 专线/n 上/f 的/ude1 “/w 疯狂/a 小偷/n ”/w 后/f ，/w 引起/v 了/ule [社会/n 各界/rz]/nz 的/ude1 关注/vn 。/w 昨日/t ，/w [漳州市/ns 公安局/nis]/nto 表示/v ，/w 已经/d 制定/v 了/ule 短期/b 的/ude1 打击/vn 计划/n ，/w 并/cc 打算/v 建立/vn 长效/b 打击/v 机制/n 。/w 
短期/b ：/w 小偷/n 一/m 露头/vi 就/d 打/v 
对于/p 目前/t 厦/b 漳/ng 专线/n 小偷/n 猖獗/a 的/ude1 情况/n ，/w [漳州市/ns 公安局/nis 刑侦/n 支队/nis]/nt [副/b 支队长/nnt]/nnt 曹维东/nr 说/v ：/w “/w 警方/n 已经/d 做好/v 了/ule 摸排/nz 工作/vn ，/w 掌握/v 了/ule 情况/n ，/w 争取/v 一/m 露头/vi 就/d 打/v 。/w ”/w 但/c 对于/p 具体/a 的/ude1 行动/vn ，/w 曹维东/nr 称/v 短期内/nz 不便/an 透露/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 刑侦/n 支队/nis 今日/t 将/d 约见/v 厦/b 漳/ng 专线/n 运营/vn 企业/n 代表/nnt ，/w 共同/d 商讨/v 治理/vn 厦/b 漳/ng 专线/n 上/f 小偷/n 的/ude1 问题/n 。/w 
因为/c 目前/t 厦/b 漳/ng 专线/n 车载/b 监视/v 设备/n 比较/d 落后/a ，/w 甚至/d 不少/m 公交/b 站点/n 还/d 没有/v [监控/vn 设备/n]/nz ，/w 难以/d 为/p 警方/n 办案/vn 提供/v 有效/a 实时/n 证据/n 。/w 曹维东/nr 说/v ，/w 希望/v 厦/b 漳/ng 专线/n 的/ude1 运营/vn 企业/n ，/w 能够/v 更新/vn 车载/b 技术/n 设备/n 。/w 
长期/d ：/w 成立/vi [10/m 人/n]/mq 侦查/v 小组/nis 
目前/t ，/w 漳州市/ns 警方/n 已经/d 与/cc 厦/b 漳/ng 专线/n 运营/vn 企业/n 达成/v 共识/n ，/w 形成/v 定期/d 会商/v 制度/n ，/w 互通/v 情报/n 。/w 
针对/p 厦/b 漳/ng 专线/n 上/f 的/ude1 侵/vg 财/n 案件/n ，/w 刑侦/n 支队/nis 计划/n 在/p 未来/t 成立/vi [10/m 人/n]/mq 的/ude1 常设/b 侦查/vn 、/w 研判/nz 专/a 班/n ，/w 对/p 扒窃/v 行为/n 进行/vn 长期/d 控制/vn 。/w 
据介绍/nz ，/w 如果/c 效果/n 好/a ，/w 他们/rr 还/d 将/d 把/pba 这种/r 模式/n 推广/vn 到/v 华安/ns 、/w 南靖/ns 、/w 平和/a 等/udeng 各个/rz 方向/n 的/ude1 专线/n [公交车/nz 上/f]/nz 。/w “/w 扒窃/v 案件/n 是/vshi 小/a 案子/n ，/w 但/c 很/d 扰民/v 。/w ”/w 曹维东/nr 说/v ，/w 2014年/t ，/w 漳州市/ns 的/ude1 刑侦/n 工作/vn 将/d 以/p “/w 破/v 小/a 案/ng 、/w 保/v 民生/n ”/w 为/p 重点/n ，/w 通过/p 技术/n 、/w 侦查/v 部门/n 的/ude1 合成/vn 作战/vi ，/w “/w 保证/v 给/p 漳州/ns 老百姓/n 一个/mq 满意/v 的/ude1 答复/vn ”/w 。/w 
