《/w 茧/ng 镇/n 奇缘/nz 》/w 曝/vg 新/a 剧照/n 宋茜/nr [英伦/ns 学院/nis]/nt 风/n 变/v 御姐/nz style/x 
由/p 李少红/nr 导演/nnt 打造/v 、/w 改编/v 自/p [畅销/v 小说/n]/nz 的/ude1 悬疑/n 偶像/n 大戏/n 《/w 茧/ng 镇/n 奇缘/nz 》/w 继/vg 公布/v 蒋劲夫/nr 、/w 杨洋/nr [两/q 大/a]/mq 男/b 主演/v 斗/v 帅/ng 剧照/n 后/f ，/w 近日/t 再/d 曝/vg 出/vf 宋茜/nr 、/w 张芷溪/nr 的/ude1 精美/a 剧照/n ，/w 两位/mq “/w 海归/nz ”/w 潮女/nz 的/ude1 造型/n 都/d 处处/d 透出/v [中西/n 合璧/vi]/nz 的/ude1 优雅/a 贵气/nz 。/w 宋茜/nr 主打/v 经典/n 格子/n 马甲/n 套装/n 大/a 秀/ag [英伦/ns 学院/nis]/nt 风/n ，/w 张芷溪/nr 则/d 是/vshi 欧洲/ns 宫廷/n 风/n 路线/n ，/w 尽/vi 显/v 名媛/n 御姐/nz style/x 。/w 
