娄艺潇/nr 、/w 陈赫/nr 
青春/n 爆笑/nz [情景/n 喜剧/n]/nz 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 正在/d 安徽/ns 、/w 东方/s 、/w 黑龙江/ns 、/w 湖北/ns 四大/n 卫视/n 黄金档/nr 热/a 播/v 。/w 近日/t ，/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 主演/v 娄艺潇/nr 做客/vi 《/w [非常/d 静/a 距离/n]/nz 》/w ，/w 虽然/c 剧中/n 饰演/v 的/ude1 “/w 胡一菲/nr ”/w 泼辣/a 、/w 火爆/a ，/w 但/c 娄艺潇/nr 现场/s 却/d 被/pbei 爆料/v 是/vshi 细心/a 体贴/v 的/ude1 “/w 小太阳/nz ”/w 。/w 
历时/vi 一年/mq ，/w 吊/v 足/a 观众/n 胃口/n 的/ude1 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 终于/d 开播/v ，/w 作为/p 该/rz 系列/n 的/ude1 [史上/d 最强/ad]/nz 一季/mq ，/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 果然/d 不负众望/nz ，/w 开播/v 第一天/mq [两/q 集/q]/mq 的/ude1 点击量/nz 便/d 已/d 破/v 亿/m ，/w 足见/nz 该剧/r 的/ude1 受/v 关注/vn 及/cc 火爆/a 程度/n 。/w 近日/t ，/w 该剧/r 主演/v 娄艺潇/nr 与/cc 陈赫/nr 、/w 李佳航/nr 相聚/v 《/w [非常/d 静/a 距离/n]/nz 》/w ，/w 大谈/nz 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 拍摄/v 时/ng 的/ude1 趣事/n 。/w 
虽然/c 娄艺潇/nr 饰演/v 的/ude1 “/w 胡一菲/nr ”/w 在/p 剧中/n 大咧咧/z ，/w 性格/n 泼辣/a 又/d 火爆/a ，/w 但/c 李佳航/nr 却/d 在/p 节目/n 中/f 爆料/v 私下/d 里/f 的/ude1 娄艺潇/nr 其实/d 十分/d 细心/a 体贴/v 。/w 有/vyou 一次/mq 在/p 剧组/nis 里/f 自己/rr 穿/v 娄艺潇/nr 的/ude1 一件/mq 斗篷/n 玩/v ，/w 娄艺潇/nr 看/v 自己/rr 喜欢/vi ，/w 第二天/mq 便/d 买了/v 两件/mq 斗篷/n 送给/v 自己/rr ，/w 特别/d 细心/a ，/w 就/d 像/v 一个/mq “/w 小太阳/nz ”/w 一样/uyy 。/w 不过/c ，/w 娄艺潇/nr 这个/rz “/w 小太阳/nz ”/w 虽然/c 细心/a 体贴/v ，/w 有时/d 却/d 也/d [神经/n 大/a 条/q]/nz ，/w 陈赫/nr 就/d 现场/s 爆料/v 娄艺潇/nr 曾经/d 穿着/n 自己/rr 的/ude1 羽绒服/n 烤/v “/w 小太阳/nz ”/w ，/w 烤着/nz 烤着/nz 竟然/d 把/pba 自己/rr 的/ude1 羽绒服/n 烧着/v 了/ule 。/w 
《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 系列/n 如今/t 已经/d 播/v 到/v 第四季/mq ，/w 在/p 最新/a 的/ude1 一季/mq 中/f ，/w 除了/p 依旧/z 轻松/a 搞笑/vi ，/w 还/d 融入/v 了/ule 孽债/nz 、/w 第三者/n 等/udeng 元素/n ，/w 精彩/a 将/d 不断/d 升级/vi 。/w 
