歼/vg —/w 15/m 飞机/n 顺利/ad 在/p “/w 辽宁/ns 舰/ng ”/w 上/f 着/uzhe 舰/ng 。/w 新华/n [军事/n 记者/nnt]/nnt 查春明/nr 摄/vg 
它/rr 是/vshi 中国/ns [第一/m 代/q]/mq [舰载/b 战斗机/n]/nz ，/w 它/rr 有一个/mq 霸气/an 的/ude1 小名/n 儿/ng 叫/vi 飞/vi 鲨/ng ，/w 它/rr 的/ude1 出生地/n 是/vshi 沈阳/ns 。/w 2013年11月6日/t ，/w 在/p [中/f 航/vg 工业/n 集团公司/nis]/nt 成立/vi [五/m 周年/q]/mq 之际/f ，/w 中/f 航/vg 工业/n 在/p 有着/v 航空城/nz 美誉/n 的/ude1 西安/ns 阎良/nr 首次/m 向/p 来自/v 全国/n 的/ude1 [150/m 多家/mq]/mq 媒体/n 展示/v 了/ule 歼/vg -/w 15/m [舰载/b 战斗机/n]/nz 。/w 
回首/vi 7年前/t 保密/vn 代号/n 为/p 飞/vi 鲨/ng 
在/p [西安/ns 阎良/nr 试飞/vi 院/n]/nt 院内/s ，/w 记者/nnt 见到/v 了/ule 久违/vi 的/ude1 歼/vg -/w 15/m 战斗机/n ，/w 而/cc 与/cc 此前/t [电视/n 画面/n]/nz 中/f 多次/mq 露脸/vi 的/ude1 歼/vg -/w 15/m 战斗机/n 不同/a 的/ude1 是/vshi ，/w 这/rzv 架/qv 编号/n 555/m 的/ude1 歼/vg -/w 15/m 战斗机/n 是/vshi 灰色/n 涂装/v 的/ude1 。/w 据介绍/nz ，/w 这/rzv 架/qv 歼/vg -/w 15/m 战斗机/n 虽/c 甚少/d 在/p 媒体/n 公开/ad 资料/n 上/f 露面/vi ，/w 却/d 是/vshi 一架/mq 非常/d 重要/a 的/ude1 样机/n 。/w 
2012年11月25日/t ，/w 随着/p 飞行员/nnt 驾驶/v 战机/n 在/p 航母/n 辽宁/ns 舰/ng 上/f 着/uzhe 舰/ng 起飞/vi ，/w 中国/ns [第一/m 代/q]/mq [舰载/b 战斗机/n]/nz 歼/vg -/w 15首次/m 出现/v 在/p 世人/n 面前/f ，/w 而/cc 首/q 秀/ag 便/d 引来/v 了/ule 世界/n 瞩目/vi 。/w 
歼/vg -/w 15/m 战斗机/n 常务/b 副总/nnt 设计师/nnt 王永庆/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 实际上/d ，/w 我国/n 早/a 在/p 上世纪/nz 80年代/t 就/d 开始/v 研究/vn 舰载机/nz 的/ude1 [关键/n 技术/n]/nz ，/w 而/cc 歼/vg -/w 15/m 战斗机/n 研制/v 项目/n 则/d 是/vshi 在/p 2006年/t 立项/vi 并/cc 实施/v 的/ude1 ，/w 2009年8月31日/t 进行/vn 了/ule 首次/m 试飞/vi 。/w 
对于/p 为什么/ryv 起/vf 名叫/v 飞/vi 鲨/ng ?/w 王永庆/nr 表示/v ，/w 歼/vg -/w 15/m 项目/n 之/uzhi 初/f ，/w 保密/vn 等级/n 非常/d 高/a ，/w 但/c 对于/p 一个/mq 项目/n 来说/uls ，/w 总是/d 要/v 有一个/mq 代号/n ，/w 就/d 像/v 小孩/n 要/v 有/vyou 小名/n 儿/ng 一样/uyy 。/w 王永庆/nr 表示/v ，/w 目前/t ，/w 已经/d 形成/v 了/ule 一种/mq 飞/vi 鲨/ng 文化/n ，/w 在/p 辽宁/ns 舰/ng 上/f 的/ude1 歼/vg -/w 15/m 战斗机/n 已经/d 在/p 垂尾/n 喷涂/vn 了/ule 鲨鱼/n 标志/n 。/w 
而/cc 谈到/v 涂装/vn ，/w 王永庆/nr 表示/v ，/w 现在/t 大家/rr 通过/p 电视/n 上/f 看到/v 的/ude1 黄色/n 歼/vg -/w 15/m 仅仅/d 是/vshi 科研/n 飞机/n ，/w 根据/p 不同/a 的/ude1 标准/n 和/cc 需要/v 会/v 喷涂/vn 不同/a 的/ude1 颜色/n 。/w 
