原文/n 配/v 图/n ：/w [中国/ns 海军/nnd 常规/n 潜艇/n]/nz 与/cc 核潜艇/n 协同/vd 训练/vn 。/w 
近日/t ，/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 组成/v 战备/vn 巡逻/vn 远海/nz 训练/v 编队/n ，/w 赴/v 南海/ns 、/w 西/f 太平洋/ns 、/w 东/f 印度洋/nsf 海域/n ，/w 进行/vn 指挥所/nis 、/w 支援/v 作战/vn 、/w 机动/b 作战/vi 、/w [政治/n 工作/vn]/nz 等/udeng 科目/n 的/ude1 训练/vn 。/w 军事专家/nnd 尹卓/nr 在/p 接受/v 央视/j 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 南海/ns 海域/n 的/ude1 潜艇/n 密度/n [越来越/d 大/a]/nz ，/w 今后/t [中国/ns 海军/nnd]/nt 在/p 这里/rzs 活动/vn ，/w 要/v 清楚/a 哪些/ry 国家/n 的/ude1 潜艇/n 在/p 什么/ry 位置/n 。/w 
此次/rz 海军/nnd 战备/vn 巡逻/vn 远海/nz 训练/v 编队/n ，/w 由/p [南海/ns 舰队/nis]/nt 两栖/b [船坞/n 登陆舰/n]/nz 长白山/ns 舰/ng 、/w [导弹/n 驱逐舰/n]/nz 海口/ns 舰/ng 、/w 武汉/ns 舰/ng 等/udeng [3/m 艘/q]/mq 舰艇/n 组成/v ，/w 随/p 舰/ng 搭载/v 各/rz 型/k 直升机/n [3/m 架/qv]/mq 、/w 气垫艇/nz [1/m 艘/q]/mq ，/w 及/cc [1/m 个/q]/mq 陆战/n 连/ulian 等/udeng 兵力/n 。/w 编队/n 分/qt 两个/mq 兵力/n 群/ng ，/w 将/d 赴/v 南海/ns 、/w 西/f 太平洋/ns 、/w 东/f 印度洋/nsf 海域/n ，/w 进行/vn 指挥所/nis 、/w 支援/v 作战/vn 、/w 机动/b 作战/vi 、/w [政治/n 工作/vn]/nz 等/udeng 科目/n 的/ude1 训练/vn 。/w 
此次/rz 海军/nnd 战备/vn 巡逻/vn 远海/nz 训练/vn ，/w 属/v 年度/n 例行/v 性/ng [军事/n 训练/vn]/nz 。/w 编队/n 中/f 的/ude1 长白山/ns 舰/ng 是/vshi 我国/n 目前/t 吨位/n 最大/gm 、/w [武器/n 系统/n]/nz 较为/d 先进/a 的/ude1 两栖/b [船坞/n 登陆舰/n]/nz ；/w 海口/ns 舰/ng 、/w 武汉/ns 舰/ng 执行/v 过/uguo 首批/n 亚丁湾/nz 护航/vi 、/w 中/f 俄/b 联/vg 演/v 等/udeng 重大/a 任务/n ，/w 具有/v 较强/d 的/ude1 防空/vn 、/w 反导/nz 和/cc 反潜/vn 能力/n 。/w 
[中国/ns 海军/nnd]/nt 远海/nz 训练/vn 的/ude1 次数/n 不断/d 增加/v ，/w 有/vyou 分析/vn 认为/v ，/w 南海/ns 周边/n 一些/mq 国家/n 急购/nz 大量/m 潜艇/n ，/w 目的/n 是/vshi 为了/p 应对/v [中国/ns 海军/nnd]/nt 的/ude1 发展/vn ，/w 对此/d ，/w 尹卓/nr 表示/v ，/w 我们/rr 这次/r 训练/vn ，/w 虽然/c 演练/vn 了/ule 反潜/vn 能力/n ，/w 而且/c 在/p 南海/ns 以及/cc 西/f 太平洋/ns 训练/vn 的/ude1 时候/n ，/w 都/d 有/vyou 潜艇/n 参加/v ，/w 但/c 这/rzv 并不/d 意味着/v 我们/rr 就/d 在/p 针对/p 这些/rz 国家/n 的/ude1 [潜艇/n 部队/nis]/nz 。/w 作为/p 一个/mq 大国/n 海军/nnd ，/w 反潜/vn 是/vshi 它/rr 的/ude1 [基本/a 能力/n]/nz 之一/rz ，/w 这次/r 训练/vn ，/w 并不/d 针对/p 任何/rz 国家/n 。/w 
尹卓/nr 说/v ，/w 我/rr 相信/v 南海/ns [周边/n 国家/n]/nz 发展/v 海军/nnd ，/w 有/vyou 他们/rr 的/ude1 正常/a 需要/v ，/w 比如/v 马来西亚/nsf 、/w 新加坡/nsf 、/w 印尼/ns 等/udeng 国/n ，/w 在/p [马六甲/ns 海峡/n]/ns 这个/rz 位置/n ，/w 过去/vf 曾/d 遭遇/v 很多/m 大国/n 插手/v ，/w 有/vyou 很多/m [安全/an 威胁/vn]/nz ，/w 因此/c ，/w 它们/rr 发展/vn 一支/mq 正常/a 的/ude1 海军/nnd 力量/n ，/w 维护/v 海上/s 安全/an ，/w 是/vshi 有/vyou 必要/a 的/ude1 。/w [越南/nsf 海军/nnd]/nt 过去/vf 是/vshi 一个/mq 很/d 弱小/a 的/ude1 力量/n ，/w 历史/n 上/f 曾经/d 多次/mq 遭受/v 帝国主义/n 侵略/vn ，/w 包括/v 法国/nsf 、/w 日本/ns 以及/cc 美国/nsf ，/w 现在/t 它/rr 发展/vn 一支/mq 正常/a 的/ude1 海军/nnd 力量/n ，/w 这/rzv 是/vshi 可以/v 理解/vn 的/ude1 。/w 
尹卓/nr 指出/v ，/w 但是/c 有/vyou 一些/mq 西方/ns 媒体/n ，/w 专门/d 把/pba 越南/nsf ，/w 以及/cc 南海/ns [周边/n 国家/n]/nz 发展/v 海军/nnd 的/ude1 矛头/n 指向/v 中国/ns ，/w 这种/r 评论/n ，/w 有/vyou 挑拨/v 我们/rr 和/cc 南海/ns [周边/n 国家/n]/nz 的/ude1 意图/n 在/p 内/f 。/w 
“/w 我们/rr 也/d 要/v 看到/v 一个/mq 现实/n 情况/n ，/w 南海/ns 的/ude1 潜艇/n 密度/n [越来越/d 大/a]/nz ，/w 今后/t [中国/ns 海军/nnd]/nt 在/p 这里/rzs 活动/vn ，/w 我们/rr 当然/d 也/d 要/v 清楚/a ，/w 哪些/ry 国家/n 的/ude1 潜艇/n 在/p 什么/ry 位置/n 上/f ，/w 我们/rr 应当/v 要/v 具备/v 怎样/ryv 的/ude1 能力/n 。/w ”/w 尹卓/nr 说/v 。/w 
(/w 原/b 标题/n ：/w 尹卓/nr ：/w 南海/ns 潜艇/n 密度/n 大/a [中国/ns 海军/nnd]/nt 需/v 清楚/a 各国/rzs 潜艇/n 位置/n )/w 
