原/b 标题/n ：/w 台湾/ns 政界/n 马/n 年/qt 春联/n 费/n 心思/n 连胜文/nr “/w 三脚/nz 马/n ”/w 引/v 联想/vn 
据/p 台湾/ns TVBS/x [新闻/n 报道/v]/nz ，/w 今年/t 逢/v 马/n 年/qt ，/w [政治/n 人物/n]/nz 春联/n 当中/f 的/ude1 “/w 马/n ”/w 字/n 怎么/ryv 写/v ，/w 格外/d 受到/v 注目/vn 。/w 连胜文/nr 的/ude1 春联/n 当中/f 有/vyou 个/q 大大/d 的/ude1 马/n 字/n ，/w 但是/c 这/rzv 马/n 却/d 是/vshi 只/d “/w 三脚/nz 马/n ”/w ，/w 怎么/ryv 算/v 都/d 只有/c [3/m 条/q]/mq 腿/n ，/w 有人/r 说/v 是不是/v 有/vyou 跛/n 马脚/n 的/ude1 意味/n ？/w 连胜文/nr 特助/nz 解释/v ，/w 这/rzv 三脚/nz 马春联/nr 是/vshi 出自/v 名师/nnt 之/uzhi 手/n ，/w 可以/v 看成/v 马/n ，/w 也/d 可以/v 看成/v 如意/a 的/ude1 如/v ，/w 所以/c 才/d 会长/nnt 得/ude3 比较/d 特别/d 。/w 
缺/v 马脚/n 的/ude1 春联/n 来自/v 连胜文/nr ，/w 喜气/n 春联/n ，/w 大大/d 马/n 字/n ，/w 化/v 成/v 象形/n 马儿/nz 奔驰/vi 。/w 究竟/d 为什么/ryv 缺/v 了/ule 马脚/n ，/w 有/vyou 民众/n 认为/v ：/w “/w 我/rr 觉得/v 应该/v 是/vshi 重迭/nz ，/w 我/rr 看/v 不懂/v ，/w 应该/v 是/vshi 往/p 前/f 跑/v ，/w 前面/f [2/m 只/d]/mq ，/w 这个/rz 看/v 不/d 出来/vf 。/w ”/w 
根据/p 民众/n 的/ude1 猜测/vn ，/w 是/vshi [2/m 只/d]/mq 腿/n 同时/c 抬起/v ，/w 重迭/nz 成/v [1/m 只/d]/mq 。/w 连胜文/nr 特助/nz 徐弘廷/nr 说/v ，/w 这个/rz 画作/n 叫/vi 如意/a 马/n ，/w 其实/d 这个/rz 马/n ，/w 你/rr 仔细/ad 看/v 它/rr 的/ude1 脚/n ，/w 它/rr 其实/d 是/vshi 一个/mq 如意/a 的/ude1 如/v 字/n 。/w 
原来/d 马/n 字/n 在/p 书法家/nnt 笔下/n 也/d 可/v 当/p 如/v 字/n ，/w 新年/t 生肖/n 碰上/v 马英九/nr 姓氏/n ，/w [政治/n 人物/n]/nz 逢/v “/w 马/n ”/w ，/w 忍不住/v 要/v 发挥/vn 巧思/nz 。/w 台北市/ns 议员/nnt 陈建铭/nr 说/v ：/w “/w 到底/d 是/vshi 马到成功/vl ，/w 还是/c 倒/vi 马/n 成功/a ，/w 你/rr 自己/rr 想好/v 了/ule 。/w ”/w 
正/d 看/v 、/w 反/vi 看/v ，/w 马/n 和/cc 如意/a [2/m 个/q]/mq 字/n 硬是/d 要/v 倒/vi 过来/vf 写/v ，/w 解读/v 空间/n 更大/d 。/w 台北市/ns 议员/nnt 高嘉瑜/nr 说/v ：/w “/w 我们/rr 那个/rz 马/n 玩偶/n ，/w 拿/v 一下/mq 好/a 不好/a 。/w ”/w 台北市/ns 议员/nnt 李庆锋/nr 说/v ：/w “/w 新年/t 大家/rr 也/d 是/vshi 出门/vi 要/v 上/f 马路/n 啊/y ，/w 小孩子/n 喜欢/vi 坐/v [旋转/vi 木马/n]/nz 啊/y ，/w 马/n 是/vshi 无辜/n 的/ude1 。/w ”/w 
绿营/nz 议员/nnt 不/d 避讳/v 印/b 上/f 个/q “/w 马/n ”/w 字/n 墨宝/n ，/w 但/c 蔡英文/nr 和/cc 苏贞昌/nr ，/w 加上/v 柯文哲/nr 的/ude1 春联/n ，/w 一个/mq 马/n 字/n 也/d 看/v 不见/v 。/w 柯文哲/nr 用/p 门神/n 图像/n 取代/v 文字/n ，/w 苏/b 、/w 蔡/nz 则/d 是/vshi 换/v 个/q 吉祥话/nz ，/w 来/vf 避/v 掉/v 马/n 字/n 。/w 
马英九/nr 办公室/nis 过/uguo 马/n 年/qt ，/w [1/m 元/q]/mq 福袋/nz 上/f 低调/n 不/d 印/b “/w 马/n ”/w 字/n ，/w 打开/v 才/d 看得/v 到/v 里头/f 有/vyou 个/q “/w 马/n ”/w 字/n 。/w 国民党/n 推出/v 的/ude1 春联/n 福袋/nz 一系列/b 则/d 较/d 朴实/a ，/w 没有/v 刻意/d 强调/v ，/w 也/d 没有/v 刻意/d 避/v 掉/v ，/w 马/n 年/qt 碰上/v 马英九/nr ，/w 春联/n 行文/v 可/v 让/v 文胆/nr 们/k 大/a 费/n 心思/n 。/w 
