陈思诚/nr 佟丽娅/nr 大婚/nz 伴郎/nnt 伴娘/nnt 团/n 抢/v 风头/n 陈思成/nr 佟丽娅/nr 杨幂/nr 刘恺威/nr 婚礼/n PK/x (/w 图/n )/w 
[北京/ns 时间/n]/nz 1月16日/t ，/w 陈思诚/nr 、/w 佟丽娅/nr 婚礼/n 在/p 大溪/ns 地/ude2 举行/v 。/w 现场/s 群/ng 集/q 近/a [百/m 位/q]/mq 明星/nnd 嘉宾/n 好友/n ，/w 陈思诚/nr 戴/v 墨镜/n 抢/v 镜/ng ，/w 待嫁/nz 新娘/n 佟丽娅/nr 美艳/a 。/w 
