北京/ns 疏散/v 人口/n 500万/m 到/v 周边/n 让/v [轨道/n 交通/n]/nz 开路/vi 
原/b 标题/n ：/w 让/v [轨道/n 交通/n]/nz 为/p 人口/n 疏散/v 开路/vn 
央视/j 报道/v ，/w 据/p 不/d 完全/ad 统计/vn ，/w 目前/t 有/vyou 超过/v 30万/m 北漂/nz 选择/v 在/p 燕郊/ns 安家/vi 。/w 他们/rr 每天/r 往返/vi 京/b 冀/b 之间/f ，/w “/w 跨省/d 上班/vi ”/w 耗时/vi 长达/v [5/m 小时/n]/mq 。/w [6/m 号/q]/mq 线/n 延长/v 线/n 今年底/t 将/d 通/v 至/p 通州区/ns 东小营/nz ，/w 但是/c 浅浅/nz 的/ude1 一条/mq 潮白河/ns ，/w 却/d 把/pba 他们/rr 挡/v 在/p 了/ule 河/n 的/ude1 对岸/s 。/w 
“/w 河/n 的/ude1 这/rzv 头/n 是/vshi 北京/ns ，/w 那/rzv 头/n 是/vshi 河北/ns ，/w 缓缓/d 流淌/v 的/ude1 潮白河/ns ，/w 成/v 了/ule 最大/gm 的/ude1 乡愁/n 。/w ”/w 行政区划/n 分割/v 、/w [公共/b 服务/vn]/nz 断裂/vi ，/w 让/v 他们/rr 真切/a 地/ude2 感受到/nz 了/ule 十里/q 不同/a 天/qt 的/ude1 滋味/n ：/w 北京/ns 上/f 的/ude1 医保/n ，/w 在/p 河北/ns 看病/vi 却/d 要/v 自费/d 。/w 
人口/n [资源/n 环境/n]/nz ，/w 已经/d 成为/v 北京/ns 发展/vn 的/ude1 掣肘/vn 。/w 今年/t 的/ude1 市/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz ，/w 更是/d 首次/m 将/d 加强/v [人口/n 规模/n]/nz 调控/vn 列入/v 政府/nis 的/ude1 [主要/b 任务/n]/nz 中/f 。/w 如何/ryv 调控/vn ？/w 消除/v 这/rzv 30万/m 北漂/nz 的/ude1 交通/n 壁垒/n ，/w 或许/d 能/v 为/p 疏解/v 人口/n 压力/n 另辟蹊径/nz 。/w 
一味/d 盯着/v 北京/ns 这/rzv [一/d 亩/q 三分地/nz]/nz 儿/ng ，/w 无疑/d 是/vshi 戴着/v 脚镣/n 跳舞/vi 。/w 京津冀/nz 一体化/vn 背景/n 下/f ，/w 应该/v 借/v 大势/n ，/w 以/p 更大/d 视野/n 、/w 更大/d 尺度/n 、/w 更大/d 魄力/n ，/w 解决/v 发展/vn 问题/n 。/w 可否/v 考虑/vn ，/w 推动/v 廊坊/ns 、/w 唐山/ns 、/w 张家口/ns 、/w 保定/ns 、/w 武清/nr 等/udeng 地/ude2 ，/w 成为/v 北京/ns 人口/n 疏散/v 的/ude1 新/a 去处/n 。/w 目前/t ，/w 这些/rz 城市/n 融入/v 首都/n 经济圈/n 的/ude1 积极性/n 都/d 很高/d ，/w 都/d 在/p 争当/v 北京/ns 的/ude1 “/w 副中心/nz ”/w 。/w 从/p 世界/n 大城市/n 发展/v 经验/n 看/v ，/w 卫星城/n 是/vshi 承载/v 大城市/n [产业/n 转移/v]/nz 、/w 人口/n 疏散/v 的/ude1 不/d 二/m 选择/v 。/w 
可否/v 把/pba [轨道/n 交通/n]/nz 建设/vn 作为/p 疏解/v 人口/n 压力/n 的/ude1 龙头/n ，/w 加快/v 与/cc 周边/n 卫星城/n [公共/b 服务/vn]/nz 的/ude1 [互联/vi 互通/v]/nz 。/w 相信/v [轨道/n 交通/n]/nz 通/v 到/v 哪里/rys ，/w [公共/b 服务/vn]/nz 联/vg 到/v 哪里/rys ，/w 人口/n 同步/vd 会/v 疏散/vn 到/v 哪里/rys 。/w [轨道/n 交通/n]/nz 一旦/d 通/v 到/v 廊坊/ns ，/w 这/rzv 条/q 交通/n 大通道/n ，/w 立即/d 会/v 变成/v 人口/n 疏散/v 的/ude1 大通道/n 。/w [公共/b 服务/vn]/nz 的/ude1 [互联/vi 互通/v]/nz ，/w 不仅/c 具有/v [示范/vn 效应/n]/nz ，/w 而且/c 具有/v 引导/vn 效应/n 。/w 上海/ns 的/ude1 经验/n 值得/v 借鉴/vn ，/w 去年/t ，/w 上海/ns 开通/v 至/p 昆山/ns 的/ude1 跨省/d 地铁/n ，/w 大大/d 提高/v 了/ule 上海/ns 在/p 长/a 三角/n 的/ude1 [辐射/vn 效应/n]/nz 。/w 
当然/d ，/w 按照/p 目前/t 行政区划/n 与/cc 财政/n 实力/n ，/w 对于/p 跨省/d 大/a 工程/n ，/w 无论/c 哪/ry 一方/mq 都/d 心有余而力不足/vl ，/w 这/rzv 是/vshi 现实/n 。/w 但是/c 并/cc 不是/c 无计可施/vl 。/w 比如/v 北京/ns 与/cc 廊坊/ns 之间/f 的/ude1 [轨道/n 交通/n]/nz ，/w [完全/ad 可以/v]/nz 引入/v [民间/n 资本/n]/nz ，/w 通过/p 公开招标/v 建设/vn 、/w 管理/vn 和/cc 经营/vn 。/w 
30万/m 北漂/nz 的/ude1 交通/n 问题/n ，/w 不仅/c 是/vshi [民生/n 问题/n]/nz ，/w 也/d 是/vshi 大城市/n 发展/v 问题/n ，/w 如何/ryv 破解/v 是/vshi 摆/v 在/p 我们/rr 面前/f 的/ude1 紧迫/a 问题/n 。/w 市委/nis 书记/nnt 郭金龙/nr 在/p 市/n “/w 两会/n ”/w 上/f 表示/v ，/w 对/p 来/vf 这里/rzs 的/ude1 每一个/mq 人/n ，/w 我们/rr 都/d 要/v 善待/v 他/rr ，/w [户籍/n 人口/n]/nz 也好/y ，/w [常住/v 人口/n]/nz 也好/y ，/w 也/d 包括/v [流动/vn 人口/n]/nz 。/w 善待/v 北漂/nz ，/w 体现/v 了/ule 首都/n [海/n 纳百川/nz]/nz 的/ude1 开放/vn 胸怀/n ，/w 因为/c 这里/rzs 的/ude1 每一个/mq 人/n ，/w 不仅/c 是/vshi 首都/n 的/ude1 主人/n ，/w 也/d 决定/v 着/uzhe 首都/n 的/ude1 明天/t 。/w 
