[昨天/t 下午/t]/nz ，/w [漳州市/ns 消防/b 支队/nis]/nt 对/p 芗城区/ns 苍/ag 园/ng 市场/n 、/w 龙文区/ns [海峡/n 农/ng 博/ag 汇/v]/nz 水果/n [批发/vn 市场/n]/nz ，/w 进行/vn [安全/an 隐患/n]/nz 摸排/nz 。/w 
在/p 摸排/nz 中/f 发现/v ，/w 苍/ag 园/ng 市场/n 内/f 出现/v 疏散/vn 通道/n 堵塞/v 、/w 疏散/v 标志/n 不/d 明确/a 、/w [消防/b 器材/n]/nz 不/d 完善/v 等/udeng 现象/n ，/w 罚款/vi [15000/m 元/q]/mq 。/w 
在/p 漳州/ns [海峡/n 农/ng 博/ag 汇/v]/nz 水果/n [批发/vn 市场/n]/nz ，/w 部分/n 店铺/n 内/f 设有/v 明火/n 厨房/n （/w 利用/v 液化气/n 做饭/vi 等/udeng ）/w ；/w 部分/n [消防/b 通道/n]/nz 被/pbei 车辆/n 、/w 货物/n 占据/v ；/w 部分/n 商铺/n [二/m 楼/n]/mq 设置/v 铝合金/n 防盗网/nz ，/w 火灾/n 时/ng 妨碍/v 人员/n 紧急/a 逃生/vi 和/cc 消防/b 救援/vn ；/w 部分/n 消防栓/n 无/v 水/n 等/udeng 问题/n 。/w [芗城/ns 消防/b 大队/nis]/nt 参谋/nnt 张艺馨/nr 说/v ，/w 对于/p 能/v 当场/d 整改/vn 的/ude1 ，/w 会/v 责令/v 其/rz 当场/d 整改/vn ；/w 不能/v 当场/d 整改/vn 的/ude1 ，/w 责令/v 其/rz 限期/vd 整改/vn ，/w 争取/v 做好/v 过节/vn 期间/f 的/ude1 安全/an 工作/vn 。/w （/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 记者/nnt 梁政/nr 通讯员/nnt 朱必星/nr ）/w 
