[爱情/n 神话/n]/nz 轻喜剧/n 《/w 刘海砍樵/nrf 》/w 将/d 于/p 1月26日/t 起/vf 在/p CCTV8/x 黄金强/nr 档/ng 播出/v ，/w 刘涛/nr 造型/n 美艳/a ，/w 灵气/n 动人/a 。/w 《/w 刘海砍樵/nrf 》/w 是/vshi 由/p 经典/n 同名/vn 花鼓戏/n 改编/v 而/cc 成/v ，/w 香港/ns 著名/a 导演/nnt 李惠民/nr 执导/v ，/w 刘涛/nr 在/p 剧中/n 有/vyou 特别/d 演出/vn 。/w 
《/w 刘海砍樵/nrf 》/w 中/f 刘涛/nr 变身/nz 美艳/a 狐仙/n ，/w [一/d 袭/v]/mq 白色/n 纱/n 衣/ng 灵气/n 动人/a ，/w 一颦一笑/n 将/d 精灵/ns 的/ude1 气质/n 展现/v 的/ude1 淋漓尽致/al 。/w 她/rr 饰演/v 的/ude1 “/w 狐仙/n 姐姐/n ”/w 时而/d 独当一面/vl ，/w 时而/d 灵动/a 可爱/a ，/w 管教/v 九妹/nz 之/uzhi 余/ng 不忘/v 修行/vi ，/w 终/d 被/pbei 九妹/nz 与/cc 刘海/n 之/uzhi 情/n 所/usuo 感动/v 。/w 
