据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w 寒潮/n 南下/vn 带来/v 的/ude1 [空气/n 污染物/n]/nz ，/w 造成/v 台湾/ns 各地/rzs 21日/t 雾茫茫/nz ，/w 位于/v 台湾/ns 中西部/f 的/ude1 云林县/ns 成为/v 当天/t 全/a 台湾/ns [空气/n 质量/n]/nz 最/d 差/a 的/ude1 地区/n ，/w 而/cc 台湾/ns [中部/f 地区/n]/nz 预计/v 本/rz 周五/t 才/d 会/v 逐渐/d 改善/v 。/w 
台湾/ns “/w [天气/n 风险/n 管理/vn]/nz 公司/nis ”/w 气象/n 总监/nnt 贾新兴/nr 表示/v ，/w 近/a 10年/t 以来/f ，/w 大陆/ns 霾/n 害/v 确实/ad 因/p 地球/ns 暖/a 化/v 愈加/d 严重/a ，/w 最近四五年/t 每/rz 到/v 入冬/vi ，/w [东北/ns 季风/n]/nz 挟带/v 大陆/ns 污染物/n 来/vf 台/q ，/w 加深/v 空/ng 污/ag 威胁/vn 。/w 但/c 该/rz 公司/nis 同时/c 指出/v ，/w 台湾/ns [部分/n 地区/n]/nz 的/ude1 [空气/n 污染/vn]/nz 是/vshi “/w 自己/rr 的/ude1 问题/n ”/w 。/w 
十面/nz “/w 霾/n ”/w 伏/v 全/a 台/q 雾茫茫/nz 
台湾/ns 环保/n 部门/n 表示/v ，/w 这次/r 侵袭/v 台湾/ns 的/ude1 污染物/n 主要/b 为/p 悬浮/vn 微粒/n ，/w 21日/t 中午/t 前后/f 西/f [半/m 部/q]/mq 和/cc 离岛/nz 金马/nr ，/w [空气/n 质量/n]/nz 几乎/d 全/a 达/v 不良/a 等级/n 。/w 
台湾/ns 订定/nz 的/ude1 悬浮/vn 微粒/n PM10/x 浓度/n ，/w 每日/r 平均/a 标准值/nz 为/p [150/m 微克/gb]/mq ／/w 每/rz 立方米/q 。/w 21日/t 下午/t ，/w 云林县/ns 部分/n 区域/n 的/ude1 PM10/x 实时/n 浓度/n 都/d 达/v [400/m 以上/f]/mq ，/w 一些/mq 地方/n 的/ude1 悬浮/vn 微粒/n 浓度/n 更/d 逼近/v 1000/m ，/w 是/vshi 标准值/nz 的/ude1 [6/m 倍/q]/mq 多/a 。/w 
至于/p 云/vg 嘉/b 南/b 地区/n 的/ude1 严重/a [空气/n 污染/vn]/nz ，/w “/w [天气/n 风险/n 管理/vn]/nz 公司/nis ”/w 总经理/nnt 彭启明/nr 说/v ，/w 这/rzv 是/vshi “/w 台湾/ns 自己/rr 的/ude1 问题/n ”/w ，/w 当地/s 河流/n “/w 浊水溪/n ”/w 因/p 中上游/f 拦河/nz 堰/ng 截水/nz ，/w 导致/v 下游/f 干涸/vi ，/w 风吹/v 当然/d 扬起/v 大量/m 尘埃/n ；/w 他/rr 认为/v 当局/n 应/v 重新/d 思考/v 水资源/n 调控/vn 和/cc 改进/v 绿化/vn 。/w 
