开栏语/nz ：/w 
福建/ns 改革/vn 进入/v 新的/a 历史/n 节点/n ，/w [福建/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 尤权/nr 在/p 省委/nis [九/b 届/q]/mq [十/m 次/qv]/mq 全/a 会上/n 发出/v “/w 不断/d 凝聚/v 改革/vn 正能量/nz ，/w 再/d 创/v 福建/ns 改革/vn 新/a 优势/n ”/w 的/ude1 动员令/n 。/w 如何/ryv [先行/vi 先试/nz]/nz 、/w 大胆/ad 创新/vi ，/w 把/pba 福建/ns 的/ude1 改革/vn 潜力/n 和/cc 优势/n [充分/ad 发挥/v]/nz 出来/vf ，/w 开创/v [科学/n 发展/vn]/nz 跨越/v 发展/vn 新局面/nz ？/w 这/rzv 需要/v [福建/ns 省委/nis]/nt 省政府/n 的/ude1 “/w [顶层/f 设计/vn]/nz ”/w ，/w 也/d 需要/v 各/rz 设区市/nz 和/cc [平潭/ns 综合/vn 实验区/nz]/nz “/w [摸着/v 石头/n 过/uguo 河/n]/nz ”/w ，/w 敢/v 人/n 为/p 先/d ，/w 真抓实干/vl ，/w 在/p 改革/v 重点/n 领域/n 和/cc [关键/n 环节/n]/nz 上/f 取得/v 突破/vn 。/w 
基于/p 此/rzs ，/w 本/rz 频道/n 核心/n 栏目/n 《/w 地/ude2 市政/n 要/v 行动/vn 榜/n 》/w 特别/d 推出/v “/w 一周/mq 一/m 书记/nnt ”/w 专题/n ，/w 呈现/v 九/m 设区市/nz 和/cc 平潭/ns 综合/v 试验区/n 党政/n 一把手/nnt 的/ude1 施政/b 动向/n 以及/cc 改革/v 新思路/nz 、/w 新举措/nz 、/w 新气象/n ，/w 记录/v 福建/ns 再/d 创/vg 改革/vn 新/a 优势/n 的/ude1 磅礴/vn 进程/n 。/w 
人民网/nz 福州/ns 1月22日/t 电/n （/w 林榕/nr ）/w 作为/p 福建省/ns 目前/t 唯一/b 一位/mq 设区市/nz 的/ude1 女性/n 市委/nis 书记/nnt ，/w [泉州/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 黄少萍/nr 是/vshi 一道/d 靓丽/nz 的/ude1 风景线/n 。/w 在/p 泉州/ns 这/rzv 片/q 充满/v “/w 爱/v 拼/vn 敢/v 拼/vn ”/w 精神/n 的/ude1 投资/vn 兴业/v 热土/n ，/w 黄少萍/nr 以/p 将/d 带领/v 全市/n 上下/f 进行/vn “/w [二/m 次/qv 创业/vn]/nz ”/w 。/w 在/p 去年/t 底/f 召开/v 的/ude1 [泉州/ns 市委/nis]/nto 十一届/n [六/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz 上/f ，/w 黄少萍/nr 提出/v 泉州/ns 全面/ad 深化改革/v 到/v 2020年/t 的/ude1 总/b 要求/n 和/cc [远景/n 规划/n]/nz ，/w 并/cc 具体/a 提出/v 2014年/t 将/d 扎实/a 推进/vi 泉州/ns 经济/n 升级版/nz 、/w 改革创新/v 示范区/n 、/w 生态/n 宜居/nz 幸福/a 城/n 。/w 本/rz 网/n 重点/n 梳理/v 其/rz 近/a 一个/mq 月/n 来/vf 改革/v 路线/n ，/w 记录/v 其/rz 如何/ryv 以/p 全面/ad 深化改革/v 开启/vn 加快/v 创新/vn 转型/vn 的/ude1 新局面/nz 。/w 
2013年12月29日/t [主持/v 会议/n]/nz 研究/vn 2014年/t 为民/v 办实事/nz 项目/n 
“/w 关注/v 热点/n 难点/n ，/w 多/a 办好/vi 事实/n 事/n 。/w ”/w 黄少萍/nr 指出/v ，/w 2014年/t 为民/v 办实事/nz 项目/n ，/w 征集/vn 工作/vn 启动/v 早/a 、/w 征集/v 范围/n 进一步/d 扩大/v ，/w 筛选/v 出/vf 的/ude1 项目/n 具有/v 较强/d 的/ude1 针对性/n 、/w 实效性/n 、/w 可操作性/n 。/w [相关/vn 部门/n]/nz 和/cc 单位/n 要/v 根据/p 会议/n 意见/n 进一步/d 修改/v 完善/vn 方案/n ，/w 抓紧/v 组织/n 实施/v ，/w 强化/v 督促/vn 落实/v ，/w 确保/v 所有/b 项目/n 顺利/ad 推进/vi ，/w 以/p 实实在在/z 的/ude1 行动/vn ，/w 为/p 群众/n 多/a 办好/vi 事实/n 事/n 。/w 
2013年12月30日/t 研究/vn 部署/vn 全面/ad 深化改革/v 工作/vn 强调/v 发挥/vn 福建/ns “/w 东部/f ”/w 作用/n 
黄少萍/nr 在/p [泉州/ns 市委/nis]/nto 十一届/n [六/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz 上/f 指出/v ，/w 泉州市/ns 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 总/b 要求/n 是/vshi ，/w 到/v 2020年/t ，/w [金融/n 服务/vn]/nz [实体/n 经济/n]/nz 综合/vn 改革/vn 、/w [民营/b 经济/n]/nz 综合/vn 配套改革/v 、/w [新型/b 城镇化/vn]/nz 改革/vn 等/udeng 若干/m 重要/a 领域/n 和/cc [关键/n 环节/n]/nz 改革/vn 走/v 在/p 全省/n 、/w 全国/n 前列/n ，/w 形成/v 具有/v 泉州/ns 特色/n 的/ude1 [制度/n 体系/n]/nz ，/w 把/pba 泉州/ns 建设/vn 成为/v 富有/v 创造力/n 、/w [充满/v 活力/n]/nz 的/ude1 改革/vn “/w 排头兵/n ”/w 和/cc “/w 试验田/n ”/w 。/w 
黄少萍/nr 要求/n ，/w 在/p 具体/a 实践中/nz ，/w 一/m 要/v 围绕/v 国家级/b “/w 金/b 改/v 区/n ”/w 建设/vn 和/cc [民营/b 经济/n]/nz 综合/vn 配套改革/v 试验/vn 这/rzv 两个/mq 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 重中之重/n ，/w 为/p 泉州/ns “/w [二/m 次/qv 创业/vn]/nz ”/w 提供/v 更大/d 动力源/n 。/w 二/m 以/p 改革/vn 促进/v 产业/n 创新/vi 转型/vn 和/cc 加快/v [新型/b 城镇化/vn]/nz 。/w 在/p 促进/v 产业/n 创新/vi 转型/vn 上/f ，/w 重点/n 是/vshi 变革/v 政企/n 互动/v 模式/n ，/w 建立/v 促进/vn 企业/n 做/v 大/a 做/v 强/a 的/ude1 体制/n 机制/n ，/w 加紧/vd 释放/v “/w 东亚/ns 文化/n 之/uzhi 都/d ”/w 效应/n ，/w 不断/d 提升/v 存量/n 、/w 做/v 优/ag 增量/n ；/w 在/p 加快/v [新型/b 城镇化/vn]/nz 上/f ，/w 重点/n 是/vshi 立足/vi 泉州/ns 先/d 产业/n 、/w 后/f 城市/n 的/ude1 实际/n ，/w 以/p [人口/n 城镇化/vn]/nz 为/p 核心/n ，/w 以/p 区域/n 和/cc [城乡/n 统筹/vd]/nz 、/w 环/n 湾/ng 同/p 城/n 化/v 、/w [公共/b 服务/vn 均等/vi 化/v]/nz 、/w [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 等/udeng 为/p 改革/vn 建设/vn 重要/a 任务/n ，/w 健全/v 城镇化/vn 协调发展/v 机制/n ，/w 进一步/d 增强/v 城镇/n 综合/v [承载/v 能力/n]/nz 。/w 三/m 要/v 紧抓/v 简政放权/vl 和/cc [工商/n 登记/vn]/nz 制度/n 改革/vn ，/w 加紧/vd 实施/v 国家级/b 行政/n 服务/vn 标准化/vn 试点/vn ，/w 打造/v 良好/a 营/n 商/v 环境/n 。/w 四/m 要/v 突出/a 两个/mq 民生/n 根本/a ，/w 促进/v 共享/vn 改革/vn 发展/v 成果/n 。/w 
2013年12月31日/t 强调/v 把握/vn “/w [四/m 个/q]/mq 有机/b 统一/vn ”/w 突出/a 抓好/v [六/m 方面/n]/mq 工作/vn 
黄少萍/nr 在/p 全市/n [经济/n 工作/vn 会议/n]/nz 上/f 指出/v ，/w 2014年/t 的/ude1 主要/b 工作/vn 思路/n 是/vshi 围绕/v 加快/vn 创新/vi 转型/vn ，/w 坚持/v 保/v 稳/a 求进/v 攻坚/vn ，/w 以/p 全面/ad 深化改革/v 开启/vn 加快/v 创新/vn 转型/v 新局面/nz 。/w 具体/a 要/v 把握/vn 好/a 坚持/v 稳/a 增长/v 和/cc 促/v 转型/vn 、/w 推/v 项目/n 和/cc 抓/v 改革/vn 、/w 强/a 产业/n 和/cc 优/ag 城镇/n 、/w 百姓/n 富/vg 和/cc 生态美/nz 这/rzv “/w [四/m 个/q]/mq 有机/b 统一/vn ”/w ，/w 突出/a 抓好/v [六/m 方面/n]/mq 工作/vn 。/w 一/m 要/v 突出/a 龙头/n 项目/n 带动/v ，/w 强化/v [重大/a 项目/n]/nz 协调/v 调度/vn ，/w 引领/v [成长/vi 型/k 产业/n]/nz 壮大/v 。/w 二/m 要/v 突出/a [商业/n 模式/n 创新/vi]/nz ，/w 以/p 价值链/nz 、/w 产业链/n 延伸/v 为/p 重点/n ，/w 构建/v 新/a “/w [企业/n 联合体/n]/nz ”/w ；/w 以/p 扶持/v 区域/n 电商/nz 品牌/n 、/w [专业/n 市场/n]/nz 为/p 重点/n ，/w 拓展/v 新经济/nz 平台/n ；/w 以/p 扶持/v [生产性/nz 服务业/n]/nz 、/w 科技/n 小巨人/nz 为/p 重点/n ，/w 培育/v 新经济/nz 业态/n ；/w 以/p 激发/v [科技/n 人才/n]/nz 、/w 金融资本/n 活力/n 为/p 重点/n ，/w 引领/v [传统/n 产业/n]/nz 提/v 级/q 改造/vn 。/w 三/m 要/v 突出/a “/w 东亚/ns 文化/n 之/uzhi 都/d ”/w 建设/vn ，/w 实施/v 古城/n 文化/n 复兴/vn 计划/n ，/w 实施/v 古/tg 港/n 转型/vn 升级/vi 行动/vn ，/w 努力/ad 打造/v “/w [多元/b 文化/n]/nz 都市/n ”/w 。/w 四/m 要/v 突出/a 环/n 湾/ng 规划/n 建设/vn ，/w 切实/ad 加快/v 环/n 湾/ng 中心/nis [城市/n 建设/vn]/nz ，/w 更加/d 突出/a 同/p 城/n 化/v ，/w 引领/v [新型/b 城镇化/vn]/nz 发展/vn 。/w 五/m 要/v 突出/a 保障/vn 改善/v 民生/n 。/w 六/m 要/v 突出/a [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 。/w 
1月6日/t 泉州市/ns [十五/m 届/q]/mq 人大/nis [四/m 次/qv 会议/n]/nz 开幕/vi 提出/v 2014年/t 政府/nis 工作/vn 思路/n 
会议/n 同时/c 强调/v 要/v 重点/n 抓好/v [八/m 个/q]/mq 方面/n 工作/vn ：/w 一/m 、/w 突出/a 创新/vi 转型/vn ，/w 打造/v 经济/n 升级版/nz ；/w 二/m 、/w 突出/a [先行/vi 先试/nz]/nz ，/w 打造/v 改革创新/v 示范区/n ；/w 三/m 、/w 突出/a 项目/n 带动/v ，/w 增强/v 长远/a 发展/v 能力/n ；/w 四/m 、/w 突出/a “/w 三/m 农/ng ”/w 工作/vn ，/w 推进/vi [城乡/n 统筹/vd]/nz 发展/vn ；/w 五/m 、/w 突出/a [产/v 城/n 融合/v]/nz ，/w 打造/v 宜居/nz 幸福/a 城/n ；/w 六/m 、/w 突出/a 文化/n 引领/v ，/w 建/v 好/a “/w 东亚/ns 文化/n 之/uzhi 都/d ”/w ；/w 七/m 、/w 突出/a 环保/n 优先/vd ，/w 创建/v 国家/n [生态/n 城市/n]/nz ；/w 八/m 、/w 突出/a 民生/n 保障/vn ，/w 健全/v [公共/b 服务/vn 体系/n]/nz 。/w 
1月14日/t 建议/n 申报/vn “/w 海/n 丝/n ”/w 经贸/b 文化/n 合作/vn 先行/vi 区/n 、/w 支持/v “/w 东亚/ns 文化/n 之/uzhi 都/d ”/w 建设/vn 
[福建省/ns 两会/n]/nt 期间/f ，/w 黄少萍/nr 连同/p 泉州市/ns 领导/n 各自/rr 以/p 代表/nnt 、/w 委员/nnt 身份/n 领衔/vd 提出/v 一系列/b 建议/n 、/w 提案/n 。/w 其中/rz ，/w 希望/v 省/n 里/f 支持/v 指导/vn 泉州/ns 向/p 国家/n 申报/vn “/w [海上/s 丝绸之路/n]/nz ”/w 经贸/b 文化/n 合作/vn 先行/vi 区/n ；/w 承办/v 由省/v 政府/nis 与/cc [国家/n 部委/n]/nt 、/w 国际/n 机构/n 联合/vd 主办/v 的/ude1 ，/w 旨在/v 推进/vn [海上/s 丝绸之路/n]/nz 国家/n 经贸/b [文化/n 旅游/vn]/nz 宗教/n 合作/vn 的/ude1 [国际/n 博览会/n]/nz ；/w 发起/v 建立/vn “/w [海上/s 丝绸之路/n]/nz ”/w [城市/n 联盟/nis]/nz ；/w 给予/vn 后/f 渚/n 至/p 石湖/nz ，/w 及/cc 洛阳江/nz 、/w 晋江/ns 中下游/n 航道/n 维护/v [疏浚/v 工程/n]/nz 资金/n 支持/v ；/w 设立/v 秀/ag 涂/v [保税/vn 港区/nz]/nz ；/w 争取/v “/w [海上/s 丝绸之路/n]/nz ?/w 泉州/ns 史迹/n ”/w 早日/d 列入/v [世界/n 文化/n 遗产/n 名录/n]/nz 。/w 
同时/c 希望/v 省/n 里/f 从/p 项目/n 审批/vn 、/w 财政/n 倾斜/vi 等/udeng 方面/n ，/w 支持/v 泉州/ns 实施/v “/w 古城/n 文化/n 复兴/vn 计划/n ”/w ，/w 特别/d 是/vshi 首期/n 项目/n “/w [泉州/ns 西街/nz]/nz ”/w 保护/vn 提升/v 工程/n ；/w 支持/v 泉州/ns 创建/v 全国/n [公共/b 文化/n 服务/vn]/nz 体系/n 示范区/n ，/w 建设/vn 一批/mq 公共/b [文化/n 场馆/n]/nz 、/w 文化中心/nis 、/w 文化/n 服务/v 体系/n ，/w 建设/v 闽南/ns [生态/n 文化/n]/nz 保护区/n 核心区/nz ，/w 积极/ad 指导/vn 帮助/v 泉州/ns 文化/n 创新/vi ；/w 对/p [文化/n 产业/n]/nz 予以/vx 税收/n 、/w 上市/vn 等/udeng 方面/n 的/ude1 [优惠/vn 政策/n]/nz 。/w 
1月15日/t 强调/v 为民/v 办实事/nz “/w 既/c 要/v 做/v 蛋糕/nf ，/w 也/d 要/v 分/qt 蛋糕/nf ”/w 
黄少萍/nr 召开/v 市委/nis 常委/nnt 会议/n [专题/n 研究/vn]/nz 为民/v 办实事/nz 项目/n ，/w 会上/n 首/q 度/qv 将/d 缓解/v 市区/s “/w 停车/vi 难/a ”/w 的/ude1 提议/vn 列入/v 为民/v 办实事/nz 项目/n 。/w 黄少萍/nr 指出/v ，/w “/w 缓解/v ‘/w 停车/vi 难/a ’/w ，/w 工程量/n 大/a 、/w 投入/v 高/a 、/w [建设/vn 周期/n]/nz 长/a 、/w 操作/v 难度/n 不/d 小/a ，/w 但/c 既然/c 已/d 关乎/v 民众/n 的/ude1 [迫切/ad 需要/v]/nz 、/w 城市/n 的/ude1 畅通/an 大计/n ，/w 就/d 考验/vn 着/uzhe 党委/nis 、/w 政府/nis 的/ude1 责任/n 与/cc 担当/v 。/w 我们/rr 要/v 分阶段/nz 实施/v ，/w 不仅/c 让/v 有车族/nz ‘/w 停/vi 得/ude3 舒心/a ’/w ，/w 更/d 要/v 保证/vn 人行道/n 、/w [非机动车/n 道/qv]/nz 和/cc 居民/n 小区/n 通道/n 不/d 被/pbei 挤占/v 违/vg 停/vi ，/w 让/v 无/v 车/n 族/ng ‘/w 行/ng 得/ude3 畅通/an ’/w ，/w 让/v 泉州/ns 真正/d 成为/v 品质/n 之/uzhi 城/n 。/w 我们/rr 应该/v 以/p 更好/d 的/ude1 思路/n 来/vf 破题/nz ，/w 既/c 要/v 做/v 蛋糕/nf ，/w 也/d 要/v 分/qt 蛋糕/nf 。/w ”/w 
（/w 以上/f 文字/n 整理/v 自/p 《/w [泉州/ns 晚报/n]/nz 》/w ）/w 
点评/v ：/w 以/p 全面/ad 深化改革/v 开启/vn 加快/v 创新/vn 转型/v 新局面/nz 
2014年/t ，/w 处于/v 加快/vn 创新/vi 转型/vn 、/w 保/v 稳/a 求进/v 攻坚/vn 期/qv 的/ude1 泉州/ns ，/w 将/d 迎来/v 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 起步/vn 之/uzhi 年/qt 、/w 完成/v “/w 十二五/m ”/w 规划/n 目标/n 任务/n 的/ude1 关键/n 之/uzhi 年/qt 。/w 众所周知/vl ，/w 泉州/ns [民营/b 企业/n]/nz 在/p 全市/n 经济/n 中/f 已/d 形成/v “/w 十分/d 天下/n 有/vyou 其/rz 九/m ”/w 的/ude1 格局/n ，/w 是/vshi 泉州/ns 经济/n 最/d 具有/v 活力/n 的/ude1 源泉/n 。/w 但/c 也/d 同样/d 面临/v 着/uzhe 转型/vn 升级/vi 的/ude1 “/w 生死决/nz ”/w 。/w 
如何/ryv 促进/v 产业/n 创新/vi 转型/vn ，/w 更好/d 地/ude2 释放/v 经济发展/v 内/f 生/v 动力/n ？/w 这/rzv 是/vshi 当前/t 泉州市/ns 亟待解决/vl 的/ude1 问题/n 。/w 当然/d ，/w 转型/vn 是/vshi 一个/mq 大/a 命题/n ，/w 也/d 是/vshi 一个/mq 系统工程/n ；/w 经济/n 要/v 转型/vn ，/w 社会/n 要/v 转型/vn ，/w 城市/n 要/v 转型/vn 、/w 政府/nis 也/d 要/v 转变/vn 。/w 
这/rzv 就/d 需要/v 以/p 深化改革/v 为/p 动力/n ，/w 坚定/a 创新/vi 转型/vn 的/ude1 信心/n 。/w [泉州/ns 市委/nis]/nto 市政府/n 用/p [实际/n 行动/vn]/nz 做出/v 了/ule 有力/a 回答/v ，/w 确定/v 全面/ad 深化改革/v 第一年/t 的/ude1 主要/b 工作/vn 思路/n ：/w 围绕/v 加快/vn 创新/vi 转型/vn ，/w 坚持/v 保/v 稳/a 求进/v 攻坚/vn ，/w 以/p 全面/ad 深化改革/v 开启/vn 加快/v 创新/vn 转型/v 新局面/nz 。/w 
我们/rr 相信/v ，/w 在/p 市委/nis 书记/nnt 黄少萍/nr 的/ude1 带领/vn 下/f ，/w 泉州市/ns 广大/b 干群/n 继续/v 以/p “/w 爱/v 拼/vn 敢/v 拼/vn ”/w 
的/ude1 精神/n ，/w 使/v 若干/m 重要/a 领域/n 和/cc [关键/n 环节/n]/nz 改革/vn 走/v 在/p 全省/n 、/w 全国/n 前列/n ，/w 形成/v 具有/v 泉州/ns 特色/n 的/ude1 [制度/n 体系/n]/nz ，/w 建设/v 泉州/ns 成为/v 富有/v 创造力/n 、/w [充满/v 活力/n]/nz 的/ude1 改革/vn “/w 排头兵/n ”/w 和/cc “/w 试验田/n ”/w 。/w 
