1949年1月22日/t ，/w [国民党/n 军队/n]/nt 放弃/v 了/ule 对/p 北平/ns 的/ude1 控制/vn ，/w 而/cc 由/p 中国共产党/nt 接管/v 。/w 这/rzv 表明/v 持续/vn 已/d 久/a 的/ude1 内战/n 正/d 接近/v 尾声/n 。/w 
这个/rz [中国/ns 传统/n]/nz 的/ude1 首都/n 被/pbei 围困/v 了/ule 一个/mq 多/a 月/n 。/w [国民党/n 将领/nnt]/nz 傅作义/nr 与/cc 正在/d 华北/ns 努力/ad 实现/v 和平/n 的/ude1 中国共产党/nt [达成/v 协议/n]/nz ，/w 几乎/d 是/vshi 礼貌/an 地/ude2 交出/v 北平/ns 。/w 
根据/p 这个/rz 协议/n ，/w 成立/vi 了/ule 一个/mq 联合/v 委员会/nis ，/w 以便/d 监督/vn 向/p 共产党/nis 领导/n 的/ude1 政权/n 的/ude1 过渡/vn 。/w 同时/c ，/w 在/p 国民党/n 首府/n ，/w 同/p 共产党/nis 打/v 了/ule [20/m 多年/mq]/mq 仗/n 的/ude1 蒋介石/nr 宣布/v ，/w 他/rr 将/d 辞去/v 总统/nnt 职务/n ，/w 以期/v 结束/vn 双方/n 的/ude1 敌对/a 行为/n 。/w 
被/pbei 任命/v 为/p 代总统/nnt 的/ude1 李宗仁/nr 宣称/v ，/w 他/rr 的/ude1 看守政府/nz 随时/d 准备/v 根据/p 毛泽东/nr 在/p 1月/t [早些/nz 时候/n]/nz 提出/v 的/ude1 条件/n 进行/vn 和平谈判/n 。/w 
（/w 人民网/nz 资料/n ）/w 
