台南/ns 穿越/v [时光/n 隧道/n]/nz 去/vf 怀旧/vn 
台南/ns 
台南/ns 是/vshi 台湾/ns 最/d 有/vyou “/w 料/n ”/w 有/vyou “/w 味/ng ”/w 的/ude1 城市/n 。/w 因为/c 怀旧/vn 古物/n 在/p 这里/rzs 能/v 轻而易举/al 地/ude2 找到/v 。/w 大/a 到/v 城池/n ，/w 小/a 到/v 水井/n ，/w 你/rr 不用/d 刻意/d 去/vf “/w 找寻/v ”/w 历史/n ，/w 只需/v [时刻/n 准备/v 着/uzhe]/nz 与/cc 历史/n 邂逅/v 。/w 
横/dg 在/p 马路/n 当中/f 华丽/a 的/ude1 [祀典/nz 武庙/n]/nz 、/w 香烟/n 缭绕/vi 了/ule [300/m 余年/q]/mq 的/ude1 [大/a 天后宫/nz]/nz 、/w 门/n 匾/n 高悬/v “/w 全/a 台/q 首/q 学/v ”/w 的/ude1 孔庙/n 、/w 怀揣/v 千秋大业/n 梦/n 设立/v 的/ude1 承天府/nz 、/w 西洋/n 味/ng 十足/z 的/ude1 台南/ns 州/n 厅/n (/w 今/tg [台湾/ns 文学馆/nis]/nt )/w ，/w [一/d 处处/d]/mq 明清/t 古迹/n 就/d 这么/rz 宛然/vd 默然/z 地/ude2 安立/nr 在/p 斜阳/n 之中/f 。/w 
黄昏/t 时分/n ，/w 赤崁楼/nz 前/f 一字/mq 排/v 开/v 的/ude1 [九/b 座/q]/mq 记功/vi 碑/n ，/w 仍/d 透着/v 几分/mq 巍峨/z 霸气/an ，/w [乾隆/n 皇帝/nnt]/nz 手书/v 的/ude1 赞/v [林爽文/nr 事件/n]/nz 平复/vi 的/ude1 [五/m 篇/q]/mq 诗文/n ，/w 历历/d 其/rz 上/f ；/w 不远处/s ，/w “/w 郑成功/nr 受降/v 立像/n ”/w 在/p 夕阳/n 的/ude1 余晖/n 中/f 定格/vi 成/v 一帧/nz 昏黄/z 的/ude1 老照片/nz 。/w 这样/rzv 的/ude1 城市/n ，/w 是/vshi 适合/v 怀旧/vn 和/cc 凭吊/v 的/ude1 ，/w 你/rr 在/p 这里/rzs 能够/v 看清/v 历史/n 的/ude1 轮廓/n ，/w 更/d 能够/v 感受到/nz 台湾/ns 人/n 对/p [传统/n 文化/n]/nz 的/ude1 坚持/v 。/w 
