据/p [经济/n 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w 天下/n 公司/nis 》/w 报道/v ，/w 胡润百富/nrf 发布/v 《/w 中国/ns 奢侈品/n 消费者/n 调查/vn 》/w ，/w 2013年/t [中国/ns 富豪/n]/nz 平均/a 消费/vn 下降/vi 15%/m ，/w 连续/a 第三年/t 下降/vi ，/w [中国/ns 富豪/n]/nz 消费/vn 出现/v 下降/vn 之际/f ，/w 正值/v [中国/ns 政府/nis]/nt 开展/v 打击/vn 腐败/an 活动/vn 并/cc 遏制/v 送礼/vn 不正之风/n ，/w 因此/c 在/p 奢侈品/n 购物/vn 中/f 送礼/vi 比/p [上/f 年/qt 同期/f]/nz 减少/v 25%/m 。/w 
不过/c ，/w [中国/ns 消费者/n]/nz 是/vshi 全球/n 最大/gm 的/ude1 奢侈品/n [消费/vn 群体/n]/nz ，/w 除了/p 送礼/vi 需求/n 降低/v 外/f ，/w [中国/ns 消费者/n]/nz 奢侈品/n 支出/n 下降/vi 也/d 是因为/c 购物/vn 习惯/n 改变/v 。/w 《/w 中国/ns 奢侈品/n 消费者/n 调查/vn 》/w 指出/v ，/w 为了/p 规避/v 国内/s 高达/v 40%/m 的/ude1 奢侈品/n 消费税/n ，/w [中国/ns 富豪/n]/nz 的/ude1 海外/s 旅游购物/v 日趋/d 火热/z ，/w 另外/c 很多/m 富豪/n 选择/v 网购/v ，/w 总体/n 来说/uls 对于/p 价格/n 更加/d 敏感/a 。/w 
[财富/n 品质/n]/nz 研究院/nis 院长/nnt 周婷/nr 说/v ，/w 过去/vf [奢侈/a 品牌/n]/nz 在/p 中国/ns 是/vshi 躺着/v 赚钱/v ，/w 好日子/n 一去不复返/vl 。/w 
周婷/nr ：/w 未来/t [3/m -/w 5/m 年/qt]/mq 仍然/d 看好/v 中国/ns 奢侈品/n 市场/n 的/ude1 发展/vn ，/w 但/c 对/p [奢侈/a 品牌/n]/nz 是/vshi 巨大/a 挑战/vn ，/w 之前/f 的/ude1 业绩/n 是因为/c 中国/ns [消费/vn 需求/n]/nz 太/d 强劲/a ，/w 不是/c [奢侈/a 品牌/n]/nz 自己/rr 经营/vn 的/ude1 结果/n ，/w 未来/t 要/v 在/p 中国/ns 认真/ad 做/v 品牌管理/nnd 。/w 
