人民网/nz 福州/ns 1月22日/t 讯/ng （/w 通讯员/nnt 崔怀庭/nr ）/w 一名/mq 刚/d 满/a [14/m 岁/qt]/mq 的/ude1 初中/nis 男生/n ，/w 驾驶/v 一辆/mq 丰田/nz 牌/n 小轿车/n ，/w 在/p 北/f 江滨/nr 大道/ns 兜风/v 被/pbei 民警/nnt 查扣/v ，/w 其/rz “/w 老爸/n ”/w 陈某/nz 因/p 将/d 车辆/n 交给/v 未/d 取得/v 驾驶证/n 的/ude1 人/n 驾驶/v ，/w 被/pbei 罚款/vi [1000/m 元/q]/mq 。/w 
[昨日/t 下午/t]/nz 17时/t 许/v ，/w 后/f 洲/ng 派出所/nis 民警/nnt 在/p 江滨/nr 大道/ns [解放/v 大桥/n]/nz 头/n 执勤/vi 时/ng ，/w 发现/v 一辆/mq 黑色/n 的/ude1 丰田/nz 牌/n 小车/n 在/p 直行/nz 道路/n 违规/v 左转/nz 调头/vi ，/w 在/p 要求/n 驾驶员/nnt 出示/v 证件/n 时/ng ，/w 开车/vi 的/ude1 小伙子/n 竟然/d 拿出/v 一本/mq 某某/r 中学/nis 的/ude1 学生证/n ，/w 民警/nnt 查看/v 后/f 大吃一惊/vl ，/w 原来/d 眼前/s 这位/r 身高/n 近/a [170/m 公分/q]/mq 的/ude1 驾驶员/nnt 还是/c 位/q 1999年12月/t 出生/vi 的/ude1 初中/nis 在读/b 学生/nnt 。/w 
通过/p 电话/n 联系/v ，/w 小伙子/n 的/ude1 父亲/n 陈某/nz 很快/d 赶到/v 现场/s ，/w 了解/v 得知/v ，/w 小/a 陈/vg 从/p 12岁时/t 就/d 酷爱/v “/w 玩/v 车/n ”/w ，/w 老陈/nz 出于/v 溺爱/v ，/w 见/v 儿子/n [身材/n 高大/a]/nz ，/w 就/d 偶尔/d 在/p 球场/n 、/w 空地/n 上/f 教/v 儿子/n 开车/vi ，/w 小/a 陈/vg 也/d 很/d 有/vyou “/w 天赋/n ”/w ，/w 几经/d 练习/v 开车/vn 技术/n 已/d 超过/v 老妈/n 。/w 前/f 几天/mq 学校/nis 考试/vn ，/w 老陈/nz 承诺/vn 只要/c 儿子/n 考得/nz 好/a ，/w 就/d 让/v 他/rr 在/p 江滨/nr 大道/ns “/w 实战/n ”/w 一圈/mq 。/w [昨天/t 下午/t]/nz ，/w 老陈/nz 开车/vi 带/v 小/a 陈/vg 来到/v 北/f 江滨/nr 的/ude1 [三县洲/nz 大桥/n]/nz 处/n ，/w 让/v 儿子/n [自己/rr 开车/vi]/nz 到/v 支前/vn 路口/n 调头/vi 回来/v ，/w 小/a 陈/vg 上车/v 后/f ，/w 一/m 兴奋/a 开/v 过/uguo 了/ule 头/n ，/w 到/v 了/ule [解放/v 大桥/n]/nz 口/n 慌忙/ad 从/p 直行/nz 道/qv 转弯/vi 调头/vi ，/w 正好/z 被/pbei 执勤/vi 民警/nnt 查扣/v 。/w 
最后/f 执勤/vi 民警/nnt 根据/p 有关/v [法律/n 规定/n]/nz ，/w 对/p 将/d 车辆/n 交给/v 未/d 取得/v 驾驶证/n 的/ude1 人/n 驾驶/v 的/ude1 [违法/vn 行为/n]/nz ，/w 处以/v [1000/m 元/q]/mq 罚款/vi 。/w 

