周笔畅/nr 
张杰/nr 
本/rz 周五/t （/w 1月17日/t 》/w 晚/tg [8/m 点/qt]/mq ，/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w [第三/m 期/qv]/mq 如期/d 而/cc 至/p 。/w 经历/n 第一轮/mq 淘汰/v 后/f ，/w 歌手/nnt 的/ude1 舞台/n 更加/d 战火/n 弥漫/v ，/w 张杰/nr 作为/p 首/q 个/q 补位/nz 歌手/nnt 压力/n 巨大/a ，/w 而/cc 留/v 在/p 台上/s 的/ude1 其他/rzv 歌手/nnt 也/d 不/d 敢/v 懈怠/a ，/w 反而/d 是/vshi 返场/v 的/ude1 曹格/nr 因为/c 状态/n 轻松/a ，/w 成为/v 当晚/t 获/v 赞/vg 最多/ad 的/ude1 歌手/nnt ，/w 呼唤/v 他/rr 突围/vi 赛/vn 中/f 回归/v 的/ude1 声音/n 越来越/d 响亮/a 。/w 
张杰/nr 补位/nz 技/ng 惊/v [四/m 座/q]/mq 周笔畅/nr 裸妆/nz 唱/v 《/w 哭/v 了/ule 》/w 
在/p 上/f 一场/mq 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 中/f 金曲/nz 歌王/n 曹格/nr 爆冷/v 出局/vn ，/w 谁/ry 将/d 补位/nz 备受/v 关注/vn 。/w 在/p 众多/a 猜测/v 下/f ，/w 张杰/nr 的/ude1 名字/n 浮出水面/v ，/w 成为/v 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 首/q 个/q 补位/nz 歌手/nnt 。/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 在/p 第一季/mq 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 举办/v 前/f ，/w 节目组/n 就/d 将/d 张杰/nr 列为/v 首/q 个/q 邀请/v 对象/n 。/w 虽然/c 顶着/v “/w 用/p 自己人/n ”/w 的/ude1 质疑/vn 风险/n ，/w 但/c 出道/vi 十年/mq 、/w 吸金/nz [九/b 位数/n]/mq 、/w 拥有/v [十/m 张/q]/mq [个人/n 专辑/n]/nz 和/cc 众多/a 大/a 热/a 金曲/nz 、/w 乐坛/n 奖项/n 大满贯/nz 、/w 加上/v 无人/b 匹敌/vi 的/ude1 人气/n 和/cc 演唱/v 实力/n ，/w 张杰/nr 来/vf 参加/v 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 的/ude1 竞/ag 演/v 实至名归/vl ，/w 但/c 在/p 第一/m 期中/t 张杰/nr 还是/c 因为/c 身体/n 原因/n 未能/v 出席/v 。/w 
[第二/m 季/ng]/mq 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 再/d 起/vf 启动/v ，/w 张杰/nr 谈到/v 再次/d 结缘/vi 这个/rz 节目/n ，/w 感慨/v 良多/z ，/w 他/rr 坦诚/a 的/ude1 表示/vn ：/w “/w 我/rr 是/vshi 节目/n 的/ude1 忠实/a 观众/n ，/w 在/p 看/v 的/ude1 时候/n 就/d 觉得/v 嗓子/n 痒痒/a ，/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 纯粹/b 展现/v 音乐/n 的/ude1 舞台/n ，/w 也/d 是/vshi 任何/rz 歌手/nnt 都/d 最/d 向往/v 的/ude1 舞台/n ”/w 。/w 据悉/v ，/w 为了/p 呈现/v 最好/d 的/ude1 状态/n ，/w 张杰/nr 提前/vd 数月/mq 就/d 开始/v 闭关/vi 彩排/v ，/w 并/cc 在/p 新专辑/nz 宣传/vn 期/qv 内/f 婉拒/v 了/ule 大量/m [商业/n 活动/vn]/nz 的/ude1 邀约/v ，/w 不惜/v 损失/n 千万/m ，/w 也/d 要/v 全力/d 为/p 音乐/n 让路/vi 。/w 张杰/nr 首次/m 亮相/vi 带来/v 的/ude1 便是/v 自己/rr 作品/n 中/f 传唱/v 度/qv 很高/d 的/ude1 《/w [勿忘/nz 心安/a]/nz 》/w ，/w 据/p 现场/s 观众/n 反应/vn 当天/t 张杰/nr 状态/n 奇/ag 佳/a ，/w 现场/s 掌声/n 不断/d ，/w 而/cc 在/p 后台/n 从未/d 和/cc 张杰/nr 打/v 过/uguo 交道/n 的/ude1 韩磊/nr 、/w 邓紫棋/nr 等/udeng 人/n 也/d [起立/vi 鼓掌/vi]/nz ，/w 曹格/nr 、/w 韩磊/nr 更是/d 不约而同/dl 地/ude2 称/v ：/w “/w 张杰/nr 的/ude1 实力/n 真的/d 很/d 强大/a 。/w ”/w 
上周/t 实力/n 偶像/n 周笔畅/nr 在/p 舞台/n 上/f 完成/v 了/ule 华丽/a 逆袭/nz ，/w 在/p 上/f [两/q 期/qv]/mq 节目/n 中/f ，/w 周笔畅/nr 造型/n 倍受/v 质疑/vn ，/w 而/cc 本期/r 笔笔/nz 的/ude1 妆容/nz 造型/n 却/d 令人/v 期待/vn ，/w 几近/d 素颜/nz 的/ude1 造型/n 大/a 获/v 赞赏/vn ，/w 一/m 洗/v 前/f [两/q 期/qv]/mq 观众/n 眼中/s 的/ude1 争议/vn 形象/n ，/w 很好/ad 地/ude2 完成/v 了/ule 范晓萱/nr 的/ude1 《/w 哭/v 了/ule 》/w 
