解放军/nnd 大校/nnt ：/w 冲击/v [驻/v 港/n 部队/nis]/nt 是/vshi 挑战/vn 中央政府/nis 军方/n 可/v 抓捕/v 
原/b 标题/n ：/w 解放军/nnd 大校/nnt 详解/v 驻军/n 法/n ：/w [驻/v 港/n 部队/nis]/nt 有权/nz 抓捕/v 闯入者/nz 
【/w [环球/n 时报/n]/nz 记者/nnt 吴薇/nr 】/w 自/p 去年/t 下半年/t 以来/f ，/w 香港/ns 连续/a 发生/v 冲击/vn 解放军/nnd [驻/v 港/n 部队/nis]/nt 军营/ns 事件/n ，/w 一些/mq “/w 港/n 独/d ”/w 分子/n 甚至/d [气焰/n 嚣张/a]/nz 地/ude2 高喊/v “/w 解放军/nnd 撤出/v 香港/ns ”/w ，/w 引起/v 内地/n 高度/d 关注/v 。/w 21日/t ，/w [国务院/nt 发展/vn 研究/vn 中心/nis]/nt [港澳/n 研究所/nis]/nt 邀请/v 内地/n 知名/a 学者/nnt ，/w 在/p 北京/ns 就/d “/w 一国两制/n ”/w 与/cc 《/w 驻军/n 法/n 》/w 展开/v 讨论/vn 。/w [北京大学/ntu 港澳/n 研究/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 饶戈平/nr 在/p 总结/v 发言/vn 中/f 称/v ，/w 举办/v 研讨会/n 的/ude1 目的/n 就是/v 发出/v 内地/n 学者/nnt 对/p 冲击/v [驻/v 港/n 部队/nis]/nt 事件/n 的/ude1 声音/n ，/w “/w 冲击/v 军营/ns 不能/v 归/v 为/p [言论/n 自由/a]/nz ”/w 。/w 
去年/t 12月26日/t ，/w [6/m 名/q]/mq “/w 香港/ns 人/n 优先/vd ”/w 组织/n 成员/nnt 手持/v 港/n 英/b 旗帜/n ，/w 强行/d 闯入/v [中环/s 添马舰/ns 解放军/nnd]/nt [驻/v 港/n 部队/nis 总部/nis]/nt ，/w 后/f 被/pbei 驱/vg 离/v 。/w 他们/rr 被/pbei 保释/vi 后/f 仍/d 十分/d 嚣张/a ，/w 在/p 网上/s 扬言/v “/w 此/rzs 仇/n 必/d 千倍/nz 奉还/v ”/w 。/w 曾/d 参与/v 《/w 驻军/n 法/n 》/w 起草/v 工作/vn 的/ude1 军事/n 管理/v 研究所/nis 副所长/nnt 王新建/nr 大校/nnt 在/p 研讨会/n 上/f 称/v ，/w 《/w 驻军/n 法/n 》/w 是/vshi 列入/v 《/w 基本法/n 》/w 附件/n 三/m ，/w 并/cc 由/p [香港/ns 特区/n]/ns 公布/v 实施/vn 的/ude1 全国性/n 法律/n ，/w 在/p 香港/ns 与/cc 《/w 基本法/n 》/w 具有/v 同样/d 的/ude1 [法律/n 效力/n]/nz 和/cc 约束力/n 。/w 而/cc [驻/v 港/n 部队/nis]/nt 是/vshi 负责/v 香港/ns 防务/n 的/ude1 国家机关/n ，/w 是/vshi [国家/n 主权/n]/nz 的/ude1 体现/vn ，/w 中环/s 军营/ns 是/vshi 驻军/n [指挥/v 机关/n]/nz 所在地/n ，/w 其/rz 重要性/n 和/cc 机密/n 性/ng 是/vshi 其他/rzv 地方/n 不能/v 比/p 的/ude1 。/w 他/rr 说/v ，/w 冲击/v [驻/v 港/n 部队/nis]/nt 在/p 政治/n 上/f 是/vshi 挑战/vn [国家/n 主权/n]/nz 和/cc 中央政府/nis ，/w 在/p 法律/n 上/f 是/vshi 刑事犯罪/n ，/w 必须/d 严惩/v 。/w 与此同时/c ，/w 王/n 新建/v 也/d 承认/v ，/w 由于/p 起草/v 时/ng 香港/ns 有/vyou 反对/v 驻军/n 的/ude1 声音/n ，/w 《/w 驻军/n 法/n 》/w 自我/rr 约束/vn 和/cc [限制性/n 条款/n]/nz 比较/d 多/a ，/w 像/v 香港/ns 不/d 承担/v 军费/n 、/w 没有/v 规定/n 港府/nz 提供/v 军事/n 用地/n 的/ude1 责任/n 等/udeng ，/w 这/rzv 在/p [其他/rzv 国家/n]/nz 的/ude1 驻军/n 法/n 中/f 都/d 是/vshi 没有/v 的/ude1 。/w 目前/t [驻/v 港/n 部队/nis]/nt 实行/v 封闭/vn 管理/vn ，/w 王大校/nr 建议/n 可以/v 适当/a 走/v 出去/vf ，/w 更多/ad 接触/v 香港/ns 社会/n 和/cc 民众/n ，/w 破除/v 神秘感/n 和/cc 隔膜/n 感/vg ，/w 拉近/nz 军民/n 心理/n 和/cc 感情/n 距离/n 。/w 
有/vyou 与/cc 会/v 学者/nnt 直言/vi ，/w [香港/ns 回归/v]/nz 16年/t 来/vf 需要/v 反思/vn “/w 一国/mq 不足/an ，/w 两/m 制/v 有余/vi ”/w ，/w 香港/ns 不能/v 只/d 讲/v 《/w 基本法/n 》/w ，/w 也/d 要/v 多/a 讲/v 《/w 宪法/n 》/w 。/w 同时/c 《/w 驻军/n 法/n 》/w 的/ude1 授权/vn 范围/n 主要/b 是/vshi 处置/vn 相关/vn [违法/vn 行为/n]/nz 的/ude1 即时/d 措施/n ，/w “/w 公安/n 条例/n ”/w [39/m 条/q]/mq 授权/v [驻/v 港/n 部队/nis]/nt 对/p 擅自/d 闯入/v 军营/ns 者/k 实施/v 逮捕/vn ，/w 但/c 士兵/nnt 只是/d 实施/v 了/ule 驱/vg 离/v ，/w 把/pba 他们/rr 交给/v 香港/ns 警方/n ，/w 之后/f 这些/rz 人/n 获得/v 保释/vn 。/w 王/n 新建/v 也/d 认为/v 处理/vn 方式/n 值得/v 探讨/vn ，/w 根据/p 规定/n ，/w [情节/n 严重/a]/nz 或/c 有可能/nz 继续/v 犯罪/vn 的/ude1 情况下/nz 是/vshi 不能/v 保释/vn 的/ude1 ，/w 而/cc “/w 香港/ns 人/n 优先/vd ”/w 成员/nnt 被/pbei 保释/vi 后/f 在/p 网上/s 扬言/v “/w 此/rzs 仇/n 必/d 千倍/nz 奉还/v ”/w ，/w 明显/a 有/vyou 继续/v 犯罪/vn 的/ude1 意图/n 。/w 全国/n [港澳/n 研究会/nis]/nt 会长/nnt 陈佐洱/nr 称/v ，/w 1997年6月30/t 日前/t ，/w 所有/b 香港/ns 英军/n 军营/ns 前/f 都/d 立/v 着/uzhe 一块/s [3/m 米/q]/mq 乘/v [4/m 米/q]/mq 的/ude1 大型/b 警告/v 牌/n ，/w 警告/vn 任何人/r 都/d 不能/v 进入/v [军事/n 禁区/n]/nz ，/w 如果/c 违反/v ，/w 就/d 会/v 受到/v 警告/vn 甚至/d 枪击/vn 。/w 
[清华大学/ntu 法学院/nis]/nt 院长/nnt 王振民/nr 建议/n ，/w 在/p 冲击/v 军营/ns 问题/n 上/f ，/w [特区/n 政府/nis]/nto 和/cc 中央政府/nis 都/d 要/v 表明/v 立场/n ，/w 同时/c 香港/ns 社会/n 要/v 加强/vn 一国/mq 教育/vn 和/cc 法治/n 教育/vn 。/w 
