真是/d 怀疑/v 明星/nnd 的/ude1 [攀比/v 心理/n]/nz ，/w 怎么/ryv 一个/mq 比/p 一个/mq 嫁/v 得/ude3 惊人/a 呢/y ？/w 其实/d 这/rzv 也/d 不难/d 理解/v ，/w 大款/n 自然/n 喜欢/vi 漂亮/a 的/ude1 明星/nnd ，/w 明星/nnd 当然/d 愿意/v 嫁/vn 豪门/n ，/w 这/rzv 也/d 算是/v [和谐/a 社会/n]/nz 的/ude1 一部分/m 吧/y 。/w 既然/c 大家/rr 都/d 愿意/v 当/p 有钱人/nz ，/w 我们/rr 今天/t 就/d 来/vf 比拼/nz 一下/mq 究竟哪些/nba 明星/nnd 夫妻/n 最/d 有钱/a 。/w 
第一名/mq ：/w 成龙/nr 、/w 林凤娇/nr 
成龙/nr [世界/n 各地/rzs]/nz 都/d 有/vyou 豪宅/n ，/w 08年/t 在/p 北京/ns 砸/v [4000/m 万元/q]/mq 人民币/n 购买/v 了/ule 豪宅/n ，/w 高档/b 直/d 追/v 豪华/a 饭店/nis 。/w 而/cc 随后/d ，/w 有/vyou 记者/nnt 就/d 曝光/vi 了/ule 成龙/nr 在/p [世界/n 各地/rzs]/nz 的/ude1 [几/d 处/n]/mq 主要/b 豪宅/n 。/w 坐落/vi 于/p 北京/ns 东直门/ns 内/f NAGA/x 上/f 院/n 豪宅/n 价值/n 上/f 亿元/q ，/w 总面积/n [1200/m 平方米/q]/mq ，/w 据/p 成龙/nr 说/v ，/w 所在/n 的/ude1 那/rzv 栋/q 楼里/nz 有/vyou [8/m 个/q]/mq 朋友/n 买了/v 房/n ；/w 而/cc 位于/v 美国/nsf [好莱坞/nsf 明星/nnd]/nz 的/ude1 聚居地/n 比华利山/nrf 的/ude1 豪宅/n ，/w 足足/d 占地/v [3/m 万/d 平方尺/q]/mq ，/w 价值/n [670/m 万/d 美元/q]/mq ，/w 里面/f 除了/p [五/m 个/q]/mq 独立/a 大/a 套房/n 外/f ，/w 还有/v 大厅/n 、/w 客厅/n 、/w 饭厅/n 、/w 家庭/n 娱乐室/nz 、/w 按摩/v 泳池/n 及/cc 恒温/n 酒窖/n 等/udeng 设备/n ；/w 成龙/nr 在/p 澳大利亚/nsf 也/d 有/vyou 豪宅/n 。/w 
香港/ns 有/vyou [2/m 栋/q]/mq 豪宅/n ，/w 位于/v “/w 香港/ns 九龙塘/nz ”/w 的/ude1 [一/d 栋/q]/mq 上/f 亿元/q 的/ude1 豪宅/n ，/w 这/rzv 座/q 豪宅/n 是/vshi 成龙/nr 赠/v 于/p 林凤娇/nr 的/ude1 ，/w 这几年/mq 大哥/n 一直/d 忙于/v 事业/n ，/w 林凤娇/nr 做/v 大哥/n 背后/f 的/ude1 女人/n 有/vyou 功劳/n 也/d 有/vyou 苦劳/n 。/w 
