图/n 为/p 武平/nr 某/rz [不锈钢/n 厂/n]/nt ，/w 工人/nnt 近日/t 正在/d 加紧/vd 制作/v 不锈钢/n 产品/n 的/ude1 情景/n 。/w 
前言/n 
1月17日/t ，/w 记者/nnt 走进/v 武平县/ns 不锈钢/n 产业园/nz ，/w 只见/v [一辆/mq 辆/q]/mq 工程车/nz 来往/vi 穿梭/vi ，/w 一/m 幢幢/nz 新/a 厂房/n 拔地而起/vl ，/w [一个/mq 个/q]/mq 车间/n 机器/n 轰鸣/vi …/w …/w 呈现/v 出/vf 一派/b 繁忙/a 的/ude1 景象/n ，/w 火热/z 的/ude1 生产/vn 建设/v 场景/n 让/v 人/n 惊喜/a 振奋/v 。/w 据/p 了解/v ，/w [春节/t 期间/f]/nz ，/w 又/d 将/d 有/vyou [5/m 个/q]/mq 项目/n 投入生产/v ，/w 届时/d 武平县/ns 不锈钢/n 投产/vi 企业/n 达/v [12/m 家/q]/mq 。/w 
武平县/ns 为何/ryv 选择/v 发展/vn 不锈钢/n 产业/n ？/w 目前/t 发展/vn 的/ude1 具体/a 状况/n 如何/ryv ？/w 又/d 有/vyou 何/ry 困难/an 和/cc 发展/v 对策/n ？/w 请/v 看/v 记者/nnt 深入/ad 采访/v 发/v 回/v 的/ude1 报道/vn 。/w 
起源/n 
2011年11月/t ，/w 省/n [第九/m 次/qv]/mq 党代会/nis 提出/v ，/w 今后五年/t 福建/ns 要/v “/w 打造/v 全国/n 最大/gm 的/ude1 不锈钢/n 生产/v 基地/nis ”/w 。/w 武平县/ns 主动/ad 呼应/vi ，/w 首先/d 提出/v 要/v “/w 举/v 全县/n 之/uzhi 力/n ，/w 打造/v [海/n 西/f 不锈钢/n 产业/n 基地/nis]/nt ”/w 。/w 
武平/nr 人/n 在/p [全国/n 各地/rzs]/nz 从事/vi 不锈钢/n 产业/n 的/ude1 大军/n 有/vyou 3万多人/m 。/w 正是/v 拥有/v 这份/r 得天独厚/bl 的/ude1 优势/n ，/w 武平县/ns 积极/ad 引导/v 外出/vn 乡贤/n 返乡/vi 创业/vn ，/w 跟进/v “/w 打造/v 全国/n 最大/gm 不锈钢/n [产业/n 基地/nis]/nz ”/w 的/ude1 目标/n ，/w 把/pba 加快/v 不锈钢/n [下游/f 产业/n]/nz 发展/vn ，/w 作为/p 贯彻/v 落实/vn 省/n 、/w 市/n 党代会/nis 精神/n 和/cc 市委/nis 《/w 决定/v 》/w 精神/n 的/ude1 破题/nz 之/uzhi 举/v ，/w 迅速/ad 规划/n 不锈钢/n 产业园/nz ，/w 规划/n 建设/v 总面积/n [12/m 平方公里/q]/mq ，/w 计划/n 总投资/nz [120/m 亿元/q]/mq ，/w 把/pba 不锈钢/n [下游/f 产业/n]/nz 作为/p 重点/n 突破/v 的/ude1 县域/n [支柱/n 产业/n]/nz 来/vf 培育/v 。/w 
为何/ryv 选择/v 回乡/vn “/w [二/m 度/qv]/mq 创业/vn ”/w ？/w 除了/p 难舍/nz 的/ude1 乡情/n 元素/n 外/f ，/w 武平/nr 地处/v 闽粤/nz 赣/b 三省/nz 交界/vi ，/w 便捷/a 的/ude1 交通/n [区位/n 优势/n]/nz 也/d 让/v [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 乡贤/n 看到/v 发展/vn 的/ude1 前景/n 。/w 武平/nr 还有/v 不断/d 完善/v 的/ude1 [产业/n 配套/vn]/nz ，/w 闽粤/nz 赣/b 边/k 市场/n 的/ude1 巨大/a 需求/n ，/w 电力/n 、/w 劳动力/n 等/udeng 优势/n …/w …/w 武平/nr 桃溪镇/ns 刘世亮/nr 、/w 刘世钊/nr 、/w 王钰升/nr 等/udeng 人/n 率先/d 回乡/vi 创办/v 了/ule [福/n 航/vg 不锈钢/n 有限公司/nis]/nt 。/w 在/p 此/rzs 带动/v 下/f ，/w 钢/n 泓/q 、/w 双/q 兴/v 等/udeng 多家/mq 武平/nr 籍/ng 在/p 外/f 从事/vi 不锈钢/n 生产/vn 的/ude1 加工/vn 龙头/n 、/w 领军/d 企业/n 纷纷/d 返乡/vi 创业/vn 。/w 
