导报/n 记者/nnt 昨日/t 获悉/v ，/w [漳州/ns 碧湖/nz 生态园/nz]/nz 区/n 道路/n 一期/b 工程/n 的/ude1 [7/m 条/q]/mq 道路/n 中/f ，/w [4/m 条/q]/mq 道路/n 已/d 铺好/nz [沥青/n 路面/n]/nz ，/w 并/cc 建成/v 通车/vn ，/w 而/cc 另/rz [3/m 条/q]/mq 道路/n 除/p 一/m 小/a 部分/n 路段/n 受/v 拆迁/vn 影响/vn 外/f ，/w 也/d 基本/a 完成/v [沥青/n 路面/n]/nz 铺设/v ，/w 并/cc 建成/v 通车/vn 。/w 
这/rzv [7/m 条/q]/mq 道路/n 分别为/v 湖滨路/nz （/w 北/f 江滨路/nr 至/p 规划/n 建/v 元/q 东路/n ）/w 、/w 迎/v 湖/n 路/n （/w 规划/n 湖滨路/nz 至/p 规划/n 建/v 元/q 东路/n ）/w 、/w 景/ng 会/v 路/n （/w 规划/n 湖滨路/nz 至/p 九龙/ns 大道/ns ）/w 、/w 望湖/nz 路/n （/w 规划/n 湖滨路/nz 至/p 规划/n 建/v 元/q 东路/n ）/w 、/w 碧湖/nz 路/n （/w 北/f 江滨路/nr 至/p 规划/n 建/v 元/q 东路/n ）/w 、/w 湖/n 阁/ng 路/n （/w 规划/n 湖滨路/nz 至/p 九龙/ns 大道/ns ）/w 、/w 湖畔/n 路/n （/w 北/f 江滨路/nr 至/p 规划/n 迎/v 湖/n 路/n ）/w ，/w 自/p 去年/t [10/m 月底/t]/mq 开始/v 全面/ad 摊铺/nz [沥青/n 路面/n]/nz ，/w 近日/t 完成/v [机动车/n 道/qv]/nz 与/cc [非机动车/n 道/qv]/nz 路面/n 工程/n 并/cc 通车/vi 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 林晓琪/nr 文/ng //w 图/n ）/w 
