[今天/t 上午/t]/nz ，/w 市/n [第/m 十四/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 在/p [厦门/ns 人民/n 会堂/n]/nz 隆重/ad 开幕/vi 。/w 
[今天/t 上午/t]/nz ，/w 市/n [第/m 十四/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 在/p [厦门/ns 人民/n 会堂/n]/nz 隆重/ad 开幕/vi 。/w 
担任/v 第一次/mq [全体/n 会议/n]/nz 主席团/nis 执行主席/nnt 的/ude1 是/vshi :/w 王蒙徽/nr 、/w 郑道溪/nr 、/w 杜明聪/nr 、/w 何清秋/nr 、/w 陈昭扬/nr 、/w 杨金兴/nr 、/w 黄诗福/nr 、/w 陈紫萱/nr 、/w 胡家榕/nr 。/w 郑道溪/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w 
刘可清/nr 、/w 陈修茂/nr 、/w 钟兴国/nr 等/udeng 市/n 领导/n ，/w 邹尔均/nr 、/w 叶庆耀/nr 、/w 洪永世/nr 、/w 朱亚衍/nr 、/w 洪华生/nr 、/w 李秀记/nr 、/w 蔡望怀/nr 等/udeng 在/p 厦/b 省市/n 老/a 领导/n ，/w 市/n [中级/b 人民法院/nis]/nt 、/w [市/n 人民检察院/nis]/nz 、/w [厦门/ns 海事/n 法院/nis]/nto [主要/b 负责人/nnt]/nnt ，/w 朱永和/nr 等/udeng 驻/v 厦/b 部队/nis 领导/n ，/w 部分/n 省/n 部属/n 驻/v 厦/b 单位/n 领导/n 等/udeng 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 在/p 厦/b [全国/n 人大代表/nnt]/nnt 、/w 省/n 人大代表/nnt 、/w 出席/v 市政协/n [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 的/ude1 市政协/n 委员/nnt ，/w 市直/b [有关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt 等/udeng 列席/v 开幕式/n 。/w 
本次/r 会议/n 应/v 出席/v 代表/nnt [304/m 名/q]/mq ，/w 实/ad 到/v 代表/nnt [287/m 名/q]/mq ，/w 符合/v 法定人数/n 。/w 
【/w 回顾/v 】/w 
[六/m 个/q]/mq 方面/n 工作/vn 扎实/a 有效/a 
刘可清/nr 从/p [六/m 个/q]/mq 方面/n 阐述/v 了/ule 2013年/t 主要/b 工作/vn 和/cc 成效/n :/w 扎实/a 推进/vi 优化/v 升级/vn ，/w [经济/n 发展/vn 方式/n]/nz 加快/v 转变/vn ；/w 扎实/a 推进/vi 跨/v 岛/n 发展/vn ，/w 城乡/n 一体/n 统筹/v 力度/n 加大/v ；/w 扎实/a 推进/vi 改革开放/v ，/w 发展/v 动力/n 活力/n 不断/d 增强/v ；/w 扎实/a 推进/vi 交流/vn 合作/vn ，/w 对/p 台/q 前沿/s 优势/n 日益/d 凸显/v ；/w 扎实/a 推进/vi 民生/n 改善/v ，/w [和谐/a 社会/n]/nz 构建/v 成效/n 明显/a ；/w 扎实/a 推进/vi [自身/rr 建设/vn]/nz ，/w [行政/n 效能/n]/nz 水平/n 有效/a 提升/v 。/w 
刘可清/nr 说/v ，/w 2014年/t 是/vshi 完成/v “/w 十二五/m ”/w 规划/n 的/ude1 关键/n 一年/mq 。/w 建设/vn 美丽/a 厦门/ns ，/w 是/vshi 我市/r 实现/v [科学/n 发展/vn]/nz 的/ude1 战略/n 抉择/vn ，/w 是/vshi 转型/v 所需/nz 、/w 使命/n 所/usuo 系/v 、/w 民心/n 所/usuo 盼/v 。/w 
