抓捕/v 现场/s 
1月20日/t 清晨/t 6时/t 许/v ，/w [漳州/ns 开发区/ns]/nz 石坑/nz 边防/n 所/usuo 民警/nnt ，/w 经过/p [7/m 个/q]/mq 多/a 小时/n 的/ude1 设伏/vn ，/w 在/p [漳州/ns 开发区/ns]/nz 成功/a 大道/ns 旁/f 一/m 仓库/n 内/f ，/w 查获/v [429/m 箱/ng]/mq 假/a 烟/n ，/w 涉案/v 价值/n 300余万元/m 。/w 
据悉/v ，/w 1月19日23时/t 许/v ，/w 接到/v 线索/n 之后/f ，/w 石坑/nz 边防/n 所/usuo 立即/d 制定/v 抓捕/v 方案/n ，/w 出动/v 十多名/m 警力/n 设伏/vi 。/w 次日/t 凌晨/t 5时50分/t 许/v ，/w 一辆/mq 白色/n [厢/ng 式/k 货车/n]/nz ，/w “/w 如约/d ”/w 而/cc 来/vf 并/cc 停/vi 在/p 仓库/n 门口/s ，/w 这时/rzt ，/w 从/p 仓库/n 里/f 走出/v 一名/mq 男子/n （/w 张某/nz ，/w [30/m 岁/qt]/mq ，/w 云霄/ns 人/n ）/w 与/cc 货车司机/nnd （/w 蔡/nz 某/rz ，/w [28/m 岁/qt]/mq ，/w 云霄/ns 人/n ）/w 一起/s ，/w 打开/v 车门/n 准备/v 卸货/vi 。/w 
民警/nnt 立即/d 出击/vi ，/w 将/d 这/rzv 两人/mq 控制/vn 。/w 民警/nnt 在/p 货车/n 及/cc 仓库/n 内/f 查/v 货/n [429/m 箱/ng]/mq 假/a 烟/n ，/w 并/cc 初步/d 查明/v ，/w 该/rz 批假/nz 烟/n 来自/v 云霄/ns 。/w 目前/t ，/w 两名/mq 涉案人员/n 已/d 被/pbei 刑/n 拘/vg ，/w 案件/n 仍/d 在/p 进一步/d 调查/vn 中/f 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 王龙祥/nr 通讯员/nnt 郑文斌/nr 文/ng //w 图/n ）/w 
