在/p 新春佳节/nz 即将/d 到来之际/n ，/w 1月21日/t 上午/t ，/w 市委/nis 书记/nnt 陈家东/nr 、/w 市长/nnt 檀云坤/nz 前往/v 芗城区/ns 和/cc 龙海市/ns ，/w 看望/v 慰问/vn 我市/r 部分/n 艺术家/nnt ，/w 并/cc 代表/nnt 市委/nis 、/w 市政府/n 向/p 全市/n 广大/b [文化/n 艺术/n]/nz 工作者/nnt 送/v 上/f [节日/n 祝福/vn]/nz 。/w 
“/w 我们/rr 代表/nnt 市委/nis 、/w 市政府/n 来/vf 看望/v 您/rr ，/w [祝您/nz 健康/a]/nz 长寿/a 、/w 新春/t 快乐/a ！/w ”/w 陈家东/nr 、/w 檀云坤/nz 一行/n 首先/d 来到/v 位于/v 市区/s 府/ng 埕/n 的/ude1 徐竹初/nr 木偶/n 艺术馆/nis ，/w 看望/v 慰问/vn 年/qt 逾/v 七旬/n 的/ude1 木偶/n 艺术大师/nnd 徐竹初/nr 先生/n 。/w 徐竹初/nr 是/vshi [国家/n 一级/b 美术师/nnt]/nnt 和/cc 享受/v 国务院/nt [特殊/a 津贴/n]/nz 的/ude1 专家/nnt ，/w 他/rr 创作/vn 了/ule 木偶/n 造型/n [600/m 多种/m]/mq ，/w 作品/n 被/pbei 文化部/nto 授予/v “/w [中华/nz 一/d 绝/d]/nz ”/w 称号/n 。/w 陈家东/nr 、/w 檀云坤/nz 一边/d 参观/v 琳琅满目/vl 、/w 造型各异/l 的/ude1 木偶/n 作品/n ，/w 一边/d 与/cc 徐竹初/nr 亲切/a 交谈/vi ，/w 详细/a 了解/v 漳州/ns 木偶/n 艺术/n 的/ude1 传承/vn 和/cc 发展/v 情况/n ，/w 希望/v 徐竹初/nr 及其/cc 传人/n 继续/v 将/d 木偶/n 雕刻/n 这/rzv 一/m 优秀/a [传统/n 文化/n]/nz 技艺/n 传承/vn 好/a 、/w 弘扬/v 好/a ，/w 进一步/d 擦亮/v “/w 竹/ng 初/f 木偶/n ”/w 这/rzv 张/q 漳州/ns 文化/n 名片/n 。/w 已/d 从艺/vi [50/m 余年/q]/mq 的/ude1 郑秀琴/nr ，/w 是/vshi [国家级/b 非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 歌仔戏/n （/w 芗剧/n ）/w 传承人/nz ，/w 曾/d 荣获/v 文化部/nto 文华/nr 表演/v 奖/n ，/w 被/pbei 闽/b 台/q 两岸/n 戏剧界/n 誉为/v “/w 芗剧/n 皇后/nnd ”/w 。/w 陈家东/nr 、/w 檀云坤/nz 一行/n 来到/v 郑秀琴/nr 家中/s ，/w 与/cc 她/rr 促膝交谈/vl ，/w 感谢/v 她/rr 对/p [漳州/ns 芗剧/n]/nz 事业/n 作出/v 的/ude1 [重要/a 贡献/n]/nz ，/w 希望/v 她/rr 继续/v 发挥/vn 余热/n ，/w 为/p 我市/r 芗剧/n 事业/n 培养/v 更多/ad 人才/n 。/w 林玉梅/nr 是/vshi 近年来/dl 从/p 漳州/ns 书法/n 界/n 脱颖而出/vl 的/ude1 [优秀/a 青年/n]/nz 书法家/nnt ，/w 作品/n 曾/d 获/v 全国/n 楹联/n 展/vg 一等奖/n 、/w 中/f 书协/nis 教学/vn 展/vg 一等奖/n 等/udeng 诸多/m 荣誉/n 。/w 市/n 领导/n 来到/v 林玉梅/nr 位于/v 龙海市/ns 的/ude1 家中/s ，/w 现场/s 观摩/v 其/rz 书法/n 表演/vn ，/w 勉励/v 她/rr 继续/v 用心/ad 提升/v 书法/n 技艺/n ，/w 努力/ad 创作/v [更多/ad 更好/d]/nz 的/ude1 [书法/n 作品/n]/nz ，/w 为/p 漳州/ns 争光/vi 添/v 彩/ng 。/w 
在/p 看望/v 慰问/vn 中/f ，/w 市/n 领导/n 指出/v ，/w 文化/n 是/vshi 民族/n 的/ude1 灵魂/n ，/w 漳州/ns [文化/n 底蕴/n]/nz 深厚/a ，/w [艺术/n 名家/n]/nz 辈出/vi ，/w 希望/v 艺术家/nnt 们/k 继承/v [优良/z 传统/n]/nz ，/w 继续/v 关注/vn 支持/v 漳州/ns [文化/n 建设/vn]/nz ，/w 多/a 出/vf 精品/n 力作/n ，/w 积极/ad 培育/v 文艺/n 新人/n ，/w 为/p 弘扬/v 漳州/ns 优秀/a 文化/n 献计/vi 出力/vi ；/w [有关/vn 部门/n]/nz 要/v 切实/ad 为/p 艺术家/nnt 创造/v 更加/d 良好/a 的/ude1 创作/vn 环境/n ，/w 主动/ad 为/p 他们/rr 解决/v 生活/vn 工作/vn 中/f 遇到/v 的/ude1 困难/an ，/w 搭建/v 丰富/a 多样/a 的/ude1 [文化/n 交流/vn]/nz 展示/v 平台/n ，/w 让/v 更多/ad 优秀/a 艺术家/nnt 脱颖而出/vl ，/w 促进/v 漳州/ns [文化/n 艺术/n]/nz 事业/n 繁荣/an 发展/vn 。/w 
市/n 领导/n 许荣勇/nr 、/w 张祯锦/nr 、/w 赵静/nr 及/cc 市直/b [有关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt 参加/v 慰问/vn 。/w （/w 记者/nnt 张俊毅/nr ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
