香港/ns 《/w [南华/n 早报/n]/nz 》/w 1月21日/t 文章/n ，/w 原/b 题/n ：/w 不要/d 再/d 将/d 中国/ns 比作/v 1914年/t 的/ude1 德国/nsf “/w 大街/n 上/f 挤满/v [平民/n 百姓/n]/nz 及其/cc 妻子/n ，/w 向/p 我们/rr (/w 士兵/nnt )/w 欢呼/v 并/cc 踊跃/ad 献花/vi …/w …/w 你/rr 一辈子/mq 都/d 没/d 见过/v 这么/rz 多/a 爱国者/n !/w ”/w 这/rzv 是/vshi 法国/nsf 作家/nnt 塞利纳/nrf 名著/n 《/w [茫茫/z 黑夜/n 漫游/vn]/nz 》/w 开篇/n 呈现/v 的/ude1 场景/n ，/w 描述/v 1914年/t (/w 对/p 德/b )/w 宣战/vi 后/f 巴黎/nsf 人/n 的/ude1 欣喜若狂/vl 。/w 
上述/b 场景/n 在/p 欧洲/ns 主要/b 国家/n 的/ude1 首都/n [无/v 一/d 例外/vi]/nz 地/ude2 上演/v ，/w 而/cc 当时/t 正是/v 欧洲/ns “/w 黄金时代/t ”/w ，/w 人们/n 享受/v 着/uzhe 前所未有/vl 的/ude1 科技/n 和/cc [生活/vn 水平/n]/nz 改善/v 。/w (/w 现在/t )/w ，/w 我们/rr 生活/vn 的/ude1 诸多/m 领域/n 经历/n 着/uzhe 类似/a 改善/v ，/w 尤其/d 是/vshi 在/p 亚洲/ns 新兴/b 国家/n ，/w 但/c 至少/d 在/p 一个/mq 方面/n 我们/rr 远比/v 那时/rzt 的/ude1 欧洲人/nz 明智/a ：/w 没有人/nz 渴望/v 战争/n 。/w 
有人/r 将/d 中国/ns 的/ude1 崛起/vn 比作/v 一/m 战前/t 的/ude1 德国/nsf 。/w 这种/r 源自/v 历史/n 的/ude1 “/w 学识/n ”/w 或许/d 更/d 具/vg 误导/v 性/ng 而/cc 非/b 启发/v 意义/n 。/w 那些/rz 固守/v 错误/n 历史/n 经验/n 的/ude1 人/n 甚至/d 必将/d 犯下/v 更/d 严重/a 错误/n 。/w 
澳大利亚/nsf 前/f 国防部/nt 官员/nnt 休·怀特/nrf 认为/v ，/w 中国/ns 并非/v 在/p 寻求/v 地区/n 霸权/n ，/w 而且/c 中国/ns 尚/d 不具备/v 这种/r 实力/n 。/w 但/c 中国/ns 希望/v 并/cc 理应/v 被/pbei 赋予/v 与/cc 美国/nsf “/w 在/p 亚洲/ns 同等/b 的/ude1 领导权/n ”/w ，/w 这/rzv 与/cc [威廉/nrf 二/m 世/ng]/nz 或/c 希特勒/nrf 的/ude1 野心/n 相去甚远/vl 。/w (/w 作者/nnt AlexLo/x )/w 
