昨天/t 上午/t ，/w 黄冈/ns 小伙/n 小童/nz 和/cc 妈妈/n 在/p [35/m 路/n]/mq 站长/nnt 张勇/nr 的/ude1 陪同/vn 下/f 一起/s 来到/v 二/m 公司/nis 票务/n 部/q ，/w 领回/v 了/ule 自己/rr 一气之下/n 投到/v [35/m 路/n]/mq 公交/b 投币/nz 箱内/s 的/ude1 [4500/m 元/q]/mq 钱/n 。/w 
12日/t 下午，35/t 路/n 公交司机/nnd 黄培/nr 开车/vi 行/ng 至/p 澳门路/nz 站/vi 时/ng ，/w 车上/s 一名/mq 男/b 乘客/n 从/p 车/n 后/f 走上/v 前来/vi ，/w 从/p 怀里/s 掏出/v [一/d 叠/v]/mq [百/m 元/q]/mq 大钞/nz 往/p 投币/nz 箱/ng 里塞/nrf 。/w 看到/v 司机/nnt 诧异/a 地/ude2 看着/v 他/rr ，/w 嚷/v 道/qv ：/w “/w 你/rr 快/a 开车/vi 呀/y 。/w ”/w 黄培/nr 发现/v 该/rz 乘客/n 不对头/nz ，/w 跟/p 线路/n [管理/vn 人员/n]/nnt 打/v 了/ule 个/q 电话/n ，/w 告知/v 了/ule 此事/r 。/w 当/p 汽车/n 开/v 出/vf [一/d 站/vi]/mq 路/n 后/f ，/w 该/rz 乘客/n 再次/d 走到/vf 投币/nz 箱/ng ，/w 又/d 投入/v 了/ule [一/d 叠/v]/mq [百/m 元/q]/mq 大钞/nz 。/w 
投/v 完/vn 钱/n ，/w 该/rz 乘客/n 变得/vi 异常/a 暴躁/a ，/w 在/p 车上/s 使劲/vi 摔/v 手机/n 。/w 黄培/nr 怕/v 他/rr 伤/v 到/v 其他/rzv 乘客/n ，/w 安排/v 车上/s 乘客/n 转乘/v 。/w 之后/f ，/w 他/rr 载/v 着/uzhe 这/rzv 名/q 乘客/n 将/d 车/n 放空/vi 开/v 回/v 了/ule [极地/n 海洋/n 世界/n]/nz 终点站/n 。/w 
当班/vi 站长/nnt 张勇/nr 试着/v 与/cc 该/rz 乘客/n 沟通/v ，/w 发现/v 他/rr 情绪/n 很/d 不/d 稳定/an ，/w 坐/v 在/p 车上/s 不/d 下来/vf 并/cc 叫嚷/v 着/uzhe 让/v 司机/nnt 开车/vi ，/w 不/d 开车/vi 就/d 打/v 人/n 。/w 张勇/nr 一边/d 安抚/v 他/rr 一边/d 拨打/v 110/m 报警/vn 。/w 
[五/m 六/m 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 陈家墩/nr 派出所/nis 民警/nnt 赶到/v ，/w 从/p 他/rr 手上/s 拿/v 过/uguo 手机/n ，/w 联系/v 上/f 他/rr 的/ude1 家人/n ，/w 当天/t 下午/t 他/rr 的/ude1 家人/n 来到/v [35/m 路/n]/mq 终点站/n 。/w 经/p 了解/v ，/w 这/rzv 名/q 小伙/n 名叫/v 小童/nz ，/w 从/p 黄冈/ns 赶来/vi 武汉/ns 见/v 女朋友/n ，/w 却/d 被/pbei 女朋友/n 拒绝/v ，/w 一时/d 情绪/n 失控/vi 才/d 会/v 发生/vn 这样/rzv 的/ude1 事情/n 。/w 
昨天/t ，/w [情绪/n 稳定/an]/nz 的/ude1 小童/nz 和/cc 妈妈/n 在/p 张勇/nr 的/ude1 陪同/vn 下/f 一起/s 来到/v 二/m 公司/nis 票务/n 部/q 领回/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 [4500/m 元/q]/mq 钱/n 。/w （/w 记者/nnt 汪健/nr 通讯员/nnt 陈璟/nr 夏燕/nr ）/w 
