《/w 来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 》/w 剧照/n (/w 图片/n 来源/n :/w TheDailySports/x )/w 
人民网/nz 首尔/ns 1月22日/t 电/n 据/p 韩国/nsf 《/w TheDailySports/x 》/w 报道/v ，/w 韩国/nsf 人气/n 电视剧/n 《/w 来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 》/w 拍摄/v 全智贤/nr 过程/n 中/f ，/w 仅/d 使用/v 了/ule [2/m -/w 3/m 张/q]/mq 反射板/nz ，/w 便/d 拍/v 出/vf 了/ule 全智贤/nr 的/ude1 迷人/a 美貌/n 。/w 
剧中/n 全智贤/nr 的/ude1 迷人/a 美貌/n 及/cc 完美/a 的/ude1 画面/n 感/vg 令/v 许多/mq 观众/n 赞/v 口/n 不/d 绝/d 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 好奇/a 拍摄/v 过程/n 是否/v 使用/vn 了/ule 多/a 张/q 反射板/nz 。/w 
对此/d ，/w 《/w 来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 》/w 的/ude1 照明/n 导演/nnt 金根修/nr 做出/v 了/ule 解释/v 。/w 他/rr 表示/v ，/w 剧中/n 在/p 拍摄/v 全智贤/nr 时/ng ，/w 仅/d 使用/v 了/ule [2/m 到/v 3/m 张/q]/mq 的/ude1 反射板/nz ，/w 与/cc 一般/ad 电视/n 剧中/n 拍摄/v 女主角/nnt 时/ng 没有/v 什么/ry 差别/n 。/w 与/cc 反射板/nz 的/ude1 作用/n 相比/vi ，/w 更/d 重要/a 的/ude1 其实/d 是/vshi 照明/n 技术/n 。/w 据/p 他/rr 透露/v ，/w 拍摄/v 过程/n 中/f ，/w 为了/p 表现/v 自然/n 完美/a 的/ude1 画面/n 感/vg ，/w 不仅/c 使用/v 了/ule 室内/s 拍摄/v 时/ng 需要/v 的/ude1 [照明/n 设施/n]/nz ，/w 还/d 一同/d 使用/v 了/ule 室外/s 拍摄/v 时/ng 的/ude1 [照明/n 设施/n]/nz 。/w 另外/c 演员/nnt 本来/d 就/d 拥有/v 出众/a 的/ude1 美貌/n ，/w 这/rzv 也/d 给/p 拍摄/v 带来/v 了/ule 便利/an 。/w （/w 黄海燕/nr ）/w 
