随着/p 《/w 继承者/nz 们/k 》/w 热/a 播/v ，/w 李敏镐/nr 在/p 韩国/nsf 已/d 是/vshi 一线/n 明星/nnd 。/w 
在/p 韩国/nsf ，/w 电视剧/n 制作/v 公司/nis 协会/nis 对/p 演员/nnt 片酬/n 有/vyou [最高/a 限价/vn]/nz ，/w 电影/n 也/d 有/vyou 最低/a 片酬/n 制度/n ，/w 听/v 上去/vf 韩星/nr 的/ude1 日子/n 也/d 并不/d 怎么/ryv 好/a 过/uguo 。/w 不过/c 不用/d 担心/v ，/w 韩星/nr 已经/d 找到/v 了/ule 捞金/nz 的/ude1 新/a 去处/n —/w —/w 中国/ns 。/w 
近日/t ，/w 来/vf 中国/ns 淘金/vi 的/ude1 李敏镐/nr 现身/v 武汉/ns 做/v 代言/v 引发/v 粉丝/nf “/w 地震/n ”/w ，/w 大批/m 粉丝/nf 将/d 酒店/nis 围/v 了/ule 个/q 严实/a ，/w 不得不/d 动用/v 80余/m 保安/b [保驾/vi 护航/vi]/nz 。/w 其实/d ，/w 不仅/c 是/vshi 安保/n ，/w 如今/t 韩星/nr 到/v 中国/ns 的/ude1 待遇/n 、/w 价码/n 也/d 都/d 步步/q 攀升/v ，/w 中国/ns 俨然/z 成为/v 韩星/nr 的/ude1 捞金/nz 大本营/n 。/w 
韩星/nr 获奖/vn 谢/v 中国/ns 粉丝/nf 
随着/p 《/w 继承者/nz 们/k 》/w 热/a 播/v ，/w 李敏镐/nr 在/p 韩国/nsf 已/d 是/vshi 一线/n 明星/nnd 。/w 虽/c 人气/n 暴涨/vi ，/w 但/c 在/p 韩国/nsf 参加/v 活动/vn 的/ude1 场面/n 与/cc 中国/ns 相比/vi ，/w 那/rzv 实在/d 是/vshi 小巫见大巫/al 。/w 
“/w 人/n 红/a ”/w 泡菜/nf 都/d 要/v 自己/rr 带/v 
李敏镐/nr 的/ude1 武汉/ns 行/ng ，/w 虽然/c [五星级/b 酒店/nis]/nz 准备/v 了/ule 韩/b 式/k 和/cc [日/b 式/k 料理/v]/nz ，/w 但/c 他/rr 还是/c 自己/rr 运/v 来/vf 了/ule 韩国泡菜/nf 。/w 而/cc 同/p 因/p 《/w 继承者/nz 们/k 》/w 走红/vi 的/ude1 金宇彬/nr 在/p 参加/v [安徽/ns 卫视/n]/nz 举行/v 的/ude1 [国剧/nz 盛典/n]/nz 时/ng ，/w 被/pbei 传/v 对/p 接待/v 标准/n 有着/v 高/a 要求/n ，/w 虽然/c ，/w 卫视/n 知情/vi 人士/n 表示/v ：/w “/w 还/d 好呀/nz ，/w 能/v 来/vf 真的/d 是因为/c 他/rr 人气/n 旺/a ，/w 我们/rr 很多/m 同事/n 现场/s 都/d 化身/n 粉丝/nf ，/w 觉得/v 太/d 帅/ng 了/ule 。/w ”/w 
但/c 对于/p 现在/t 韩星/nr 如此/rzv 火爆/a 的/ude1 市场/n ，/w 知情人/n 坦言/v 原因/n 当然/d 是/vshi “/w 人/n 红/a ，/w 很多/m 中国/ns 年轻人/n 一直/d 对/p 韩星/nr 特别/d 钟情/vi ，/w 红/a 了/ule 才能/n 享受/v 这样/rzv 的/ude1 接待/vn ，/w ”/w 
商业/n 代言/v 价格/n 翻/v 倍/q 
中国/ns 粉丝/nf 爱/v 追星/v ，/w 机场/nis 接机/vi 、/w 酒店/nis 送花/nz 、/w 见面会/n 都/d 是/vshi 大规模/b ，/w 因此/c 韩星/nr 到/v 了/ule 中国/ns ，/w 主办方/nz 都会/n 安排/v 最高档/nz 的/ude1 [星级/b 酒店/nis]/nz 。/w 除了/p 待遇/n 升级/vi ，/w 韩星/nr 的/ude1 淘金/vi 价格/n 更是/d 翻/v 了/ule 几番/n ，/w [娱乐/vn 策划人/nnt]/nnd 蒋/nz 小姐/n 表示/v ：/w “/w 玄彬/nz 当时/t 到/v 广州/ns 代言/v ，/w 据说/v 价格/n 超/v 千万/m ，/w 中国/ns 商家/n 的/ude1 大手笔/n ，/w 很/d 是/vshi 令/v 他/rr 欣喜/a 。/w ”/w 因此/c ，/w 只要/c 有/vyou 粉丝/nf 追捧/v ，/w 代言/v 身价/n 势必/d 水涨船高/vl ，/w 蒋/nz 小姐/n 还/d 表示/v ：/w “/w 现在/t 只要/c 你/rr 被/pbei 粉丝/nf 认可/vn ，/w 对/p 中国/ns 制片/vn 方/q 来说/uls 钱/n 不是/c 问题/n ，/w 最近/t 听说/v 有人/r 要/v 找/v 李敏镐/nr 和/cc 金宇彬/nr 来/vf 中国/ns 拍/v 合拍/a 剧/n 。/w ”/w 
