两周/mq 前/f ，/w 民进党/nz 拿出/v 了/ule 一份/mq “/w 台独/n ”/w 意味/n 浓厚/a 的/ude1 两岸/n 政策/n [总结/v 报告/n]/nz ，/w 但/c 这份/r 文件/n 显然/ad 未能/v 终结/vn 其/rz 党内/s 的/ude1 路线/n 之争/v 。/w 民进党/nz 前/f 主席/nnt 蔡英文/nr 1月20日/t 召开/v 记者会/n ，/w 肯定/v “/w 小/a 英文/nz 教/v 基金会/nis ”/w 组团/vi 访问/v 北京/ns 富有/v 意义/n 。/w 蔡英文/nr 与/cc 民进党/nz 主席/nnt 苏贞昌/nr 被/pbei 称为/v 民进党/nz 内/f 的/ude1 “/w 两颗/mq 太阳/n ”/w ，/w 两人/mq 在/p 两岸/n 政策/n 上/f 的/ude1 明争暗斗/vl ，/w 牵动/v 权力/n 斗争/vn 的/ude1 敏感/a 神经/n 。/w 
蔡英文/nr 改称/v 大陆/ns “/w 对岸/s ”/w 
在/p 20日/t 的/ude1 记者/nnt 会上/n ，/w 蔡英文/nr 罕见/a 地/ude2 称/v 大陆/ns 为/p “/w 对岸/s ”/w ，/w 而/cc 非/b 她/rr 以前/f 坚持/v 使用/vn 的/ude1 “/w 中国/ns ”/w 。/w 有/vyou 台湾/ns 媒体/n 称/v ，/w 这/rzv 是/vshi 她/rr 想/v 向/p 大陆/ns “/w 释/vg 出/vf 善意/n ”/w 。/w 
蔡英文/nr 2012年/t “/w 大选/vn ”/w 输给/v 马英九/nr 后/f ，/w 成立/vi 了/ule 小/a 英文/nz 教/v 基金会/nis ，/w 用以/d 研究/v 两岸/n 问题/n 。/w 15日/t 访问/v 北京/ns 的/ude1 基金会/nis 成员/nnt 不乏/v 在/p 绿营/nz 中/f 颇具/v 影响力/n 的/ude1 人士/n ，/w 包括/v 前/f “/w 国安/nz 会/v ”/w [副/b 秘书长/nnt]/nnt 江春男/nr 、/w 前/f “/w 行政院/nis ”/w 主计长/nz ”/w 许璋瑶/nr 、/w 前/f “/w 陆委会/nt 副主委/nnt ”/w 邱太三/nr 及/cc “/w 立委/j ”/w 萧美琴/nr 、/w 蔡其昌/nr 等/udeng ，/w 一行人/mq 于/p 19日/t 返/v 台/q 。/w 蔡英文/nr 表示/v ，/w 此次/rz 访问/vn 是/vshi 一次/mq “/w 专业性/n 交流/vn ”/w ，/w 主要/b 目的/n 在于/v 了解/vn 对岸/s 的/ude1 经济/n 战略/n ，/w 访问/vn “/w 很/d 有/vyou 意义/n ”/w 。/w 
台湾/ns 前/f “/w 陆委会/nt 副主委/nnt ”/w 、/w [淡/a 江/n 大学/nis]/ntu 教授/nnt 黄介正/nr 分析/vn ，/w 此行/rzv 低调/n 登陆/vi ，/w 透露/v 出/vf 蔡英文/nr 对/p 2016年/t “/w 大选/vn ”/w 的/ude1 算计/vn 。/w 
民进/n 党内/s 报告/n 指出/v ，/w 2012年/t “/w 大选/vn ”/w 败北/vi 的/ude1 关键/n ，/w 是/vshi 台湾/ns 民众/n 不/d 相信/v 民进党/nz 有/vyou 能力/n 处理/vn 好/a [两岸/n 关系/n]/nz 。/w 这/rzv 两年/mq ，/w 民进党/nz 内/f 几位/n 重量级/b 人物/n 争夺/v 权力/n 制高点/n 的/ude1 争斗/vn ，/w 无形中/d 都/d 围绕/v 两岸/n 议题/n 。/w 
苏贞昌/nr [原地/n 踏步/vi]/nz 连/ulian 失/v 分/qt 
苏贞昌/nr 是/vshi 民进/n 党内/s 唯一/b 可以/v 和/cc 蔡英文/nr 抗衡/vi 冲击/vn 2016/m 的/ude1 人物/n ，/w 他/rr 从/p 蔡英文/nr 手中/s 接任/v 党主席/nnt 后/f ，/w 一直/d 积极/ad 抢夺/v 两岸/n 政策/n 话语权/nz ，/w 但/c 他/rr 的/ude1 犹豫/a 和/cc 保守/a 已/d 令/v 自己/rr 一再/d 失/v 分/qt 。/w 在/p 苏贞昌/nr 主导/n 下/f ，/w 民进党/nz 连续/a 召开/v 了/ule [9/m 次/qv]/mq 两岸/n 政策/n 讨论会/n ，/w 结果/n 却/d 拿出/v 了/ule 一份/mq 固守/v “/w 台独/n ”/w 毫无/v 新意/n 的/ude1 [总结/v 报告/n]/nz 。/w 也/d 就是说/c ，/w 民进党/nz 历经/v 数月/mq 的/ude1 所谓/vn “/w 最/d 全面/ad 、/w 最/d 深入/ad 的/ude1 探讨/vn ”/w 做/v 了/ule 无用功/n ，/w 没有/v 取得/v 任何/rz 成果/n 。/w 
