一/m 菲/b 小/a 贤/ng 
由/p 辛迪加/n 影视/b 、/w 高/a 格/b 影视/b 联合/vd 出品/vi 的/ude1 爱情/n 美剧/nz 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 正在/d 湖北/ns 、/w 安徽/ns 、/w 黑龙江/ns 、/w 东方/s 四大/n 卫视/n 黄金档/nr 热/a 播/v ，/w 娄艺潇/nr 、/w 陈赫/nr 、/w 李金铭/nr 、/w 孙艺洲/nr 、/w 李佳航/nr 、/w 王传君/nr 、/w 邓家佳/nr 、/w 金世佳/nr 继续/v 担当/v 主演/v 。/w 而/cc 开播/v 以来/f 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 更是/d 在/p 寒假/t 里/f 燃起/v 了/ule 一股/mq 史无前例/bl 的/ude1 热度/n ，/w 播出/v 以来/f 每天/r 都/d 是/vshi 黄金档/nr 电视剧/n 收视/nz 冠军/nnt ，/w 网络/n 播出/v 仅仅/d [72/m 小时/n]/mq 就/d 创造/v 了/ule 接近/v 3亿/m 的/ude1 点击量/nz ，/w 如此/rzv 火/n 到/v 沸点/n 的/ude1 电视剧/n ，/w 你/rr 家里人/n 都/d 知道/v 么/y ?/w 
华丽/a 逆转/vi 神/n 剧/n 提升/v 播出/vn 平台/n 影响力/n 
如此/rzv 看来/v 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 的/ude1 奇迹/n 不仅仅/d 在于/v 收视率/n 和/cc 网络/n 点击量/nz ，/w 更/d 重要/a 的/ude1 是/vshi ，/w 这种/r 毫无/v 先例/n 的/ude1 因/p 一部/mq 电视剧/n 带动/v 各/rz 大/a 卫视/n 关注度/nz 爆发/v 式/k 提高/v 的/ude1 事件/n ，/w 创造/v 了/ule 一种/mq 全新/b 的/ude1 “/w [爱情/n 公寓/n]/nz 效应/n ”/w ，/w 可谓/v 电视/n 荧屏/n 上/f 一次/mq 华丽/a 的/ude1 逆转/vn 。/w 
酒后/t 反转/gm 胡一菲/nr 首次/m 表白/v 虐/ag 哭/v 观众/n 
《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w [第七/m 集/q]/mq 主题/n 为/p “/w [一条/mq 大河/n]/nz ”/w ，/w 曾小贤/nr 和/cc 诺/ng 澜/ng 约会/vi 后/f 确立/v 了/ule 情侣/n 关系/n ，/w 胡一菲/nr 内心/n 虽/c 极度/d 不爽/nz ，/w 但/c 为了/p 顾及/v 面子/n ，/w 不得不/d 假装/v 无所谓/vl 地/ude2 邀请/v [二/m 人/n]/mq 来/vf 家里/s 吃/v 蛋炒饭/nf ，/w 于是/cc ，/w 一场/mq 反转/gm 大戏/n 正式/ad 拉开/v 了/ule 序幕/n 。/w 饭局/n 开始/v 时/ng ，/w 胡一菲/nr 一如既往/vl 的/ude1 彪悍/nz ，/w 不时/d 蹦/v 出/vf “/w 我/rr 最喜欢/nz 吃/v 咸/a 的/ude1 了/ule ，/w 不过/c 不是/c 曾小贤/nr 的/ude1 贤/ng ，/w 是/vshi 咸蛋/n 的/ude1 蛋/nf ”/w 这样/rzv 笑点/nz 十足/z 的话/udh ，/w 还/d 配/v 着/uzhe 《/w 菊花台/nz 》/w 的/ude1 音乐/n 唱/v 起/vf “/w [一条/mq 大河/n]/nz ”/w ，/w 包袱/n 不断/d 。/w 看到/v 这里/rzs ，/w 不少/m 观众/n 还/d 在/p 为/p 胡一菲/nr 的/ude1 坚强/a 默默/d 点/qt 赞/vg ，/w 但/c 下/f 一秒/t 发生/v 的/ude1 事情/n 却/d 让/v 不少/m 观众/n 大/a 呼/v 哭/v 惨/a 。/w 
胡一菲/nr 豪饮/vi [几/d 杯/ng]/mq 后/f ，/w 酒精/n 开始/v 发挥/vn 作用/n ，/w 当/p 诺/ng 澜/ng 逼问/v 她/rr 是否/v 喜欢/vn 曾小贤/nr 时/ng ，/w 她/rr 先是/d 背过/nz 身/ng 并/cc 矢口否认/vl ，/w 但/c 停顿/vi 一秒/t 后/f ，/w 她/rr 终于/d 没/d 能/v 克制/vn 住/vi 自己/rr ，/w 将/d 憋/v 在/p 心里/s 多年/mq 的话/udh 喊/v 了/ule 出来/vf ：/w “/w 没错/vi ，/w 我/rr 就是/v 喜欢/vn 曾小贤/nr ，/w 你/rr 咬/vi 我/rr 啊/y !/w 我/rr 认识/v 曾小贤/nr 七年/t 了/ule ，/w 连/ulian 我/rr 自己/rr 都/d 忘了/v 有/vyou 这么/rz 久/a 了/ule ，/w 你/rr 没/d 来/vf 之前/f ，/w 我/rr 也/d 没/d 觉得/v 他/rr 有/vyou 多/a 好/a ，/w 你/rr 来/vf 了/ule 之后/f ，/w 我/rr 才/d 有/vyou 这种/r 感觉/n ，/w 这/rzv 什么/ry 心态/n 啊/y !/w ”/w 这/rzv 是/vshi 胡一菲/nr 在/p 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 中/f 首次/m 承认/v 对/p 曾小贤/nr 的/ude1 感情/n ，/w 观众/n [纷纷/d 表示/v]/nz “/w 被/pbei 虐/ag 惨/a 了/ule ”/w ，/w 原来/d 一/m 菲/b 也/d 有/vyou 这么/rz 脆弱/a 的/ude1 一面/n 。/w 
