周五/t ，/w 张杰/nr 亮相/vi [湖南/ns 卫视/n]/nz 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq ，/w 以/p 《/w [勿忘/nz 心安/a]/nz 》/w 取得/v 满堂彩/nz 。/w 在/p 昨天/t 曝光/vi 的/ude1 歌/n 单/b 中/f ，/w 韦唯/nr 将/d 演唱/v 《/w [太阳/n 最/d 红毛/nz 主席/nnt 最/d 亲/ng]/nz 》/w 和/cc 《/w [好人/n 一生/n 平安/a]/nz 》/w 。/w 对此/d ，/w 有/vyou 知情人/n 透露/v ，/w “/w 据传/v [第四/m 场/qv]/mq 淘汰/v 的/ude1 歌手/nnt 是/vshi 韦唯/nr ，/w 但/c 这个/rz 还/d 没有/v 经过/p 证实/v ，/w 不过/c 结合/v [第三/m 场/qv]/mq 的/ude1 成绩/n 来看/u ，/w 可能性/n 很大/d 。/w 
韦唯/nr 
在/p 昨天/t 曝光/vi 的/ude1 歌/n 单/b 中/f ，/w 韦唯/nr 将/d 演唱/v 《/w [太阳/n 最/d 红毛/nz 主席/nnt 最/d 亲/ng]/nz 》/w 和/cc 《/w [好人/n 一生/n 平安/a]/nz 》/w 。/w 此前/t ，/w 有/vyou 观众/n 质疑/vn 韦唯/nr 和/cc 韩磊/nr 的/ude1 类型/n 过于/d 重复/v 时/ng ，/w 节目组/n 表示/v ：/w “/w 韦唯/nr 是/vshi 有/vyou 必杀技/nz 的/ude1 ，/w 她/rr 的/ude1 英文歌/nz 在/p 国际上/nz 都/d 获/v 过奖/vi ，/w 之后/f 她/rr 会/v 演唱/vn 英文歌/nz 的/ude1 。/w ”/w 但/c 面对/v 这/rzv 两次/mq 的/ude1 选/vn 歌/n ，/w 有/vyou 网友/n 说/v ：/w “/w 说/v 好/a 的/ude1 国际/n 范儿/nz 呢/y ？/w ”/w 
在/p [第五/m 期/qv]/mq 歌/n 单/b 中/f ，/w 还有/v 一首/mq 《/w 掌心/n 》/w ，/w 加上/v 此前/t 传闻/n 品冠/nz 将/d 参加/v “/w 歌手/nnt ”/w ，/w 记者/nnt 从/p 参加/v 了/ule [第五/m 期/qv]/mq 节目/n 录制/v 的/ude1 同行/n 处/n 了解到/v ，/w 第二位/mq 替补/v 歌手/nnt 的确/d 是/vshi 品冠/nz 。/w 品冠/nz 来/vf 了/ule ，/w [谁/ry 将/d 被/pbei 淘汰/v]/nz 呢/y ？/w 对此/d ，/w 有/vyou 知情人/n 透露/v ，/w “/w 据传/v [第四/m 场/qv]/mq 淘汰/v 的/ude1 歌手/nnt 是/vshi 韦唯/nr ，/w 但/c 这个/rz 还/d 没有/v 经过/p 证实/v ，/w 不过/c 结合/v [第三/m 场/qv]/mq 的/ude1 成绩/n 来看/u ，/w 可能性/n 很大/d 。/w ”/w 而/cc 对于/p 张宇/nr 将/d 被/pbei 淘汰/v 的/ude1 传闻/n ，/w 也/d 有/vyou 分析/v 人士/n 称/v ，/w “/w 张宇/nr [第四/m 场/qv]/mq 将/d 唱/v 摇滚/n ，/w 比较/d 容易/ad 有/vyou 共鸣/vn ，/w 加上/v 他/rr 的/ude1 主持/vn 身份/n ，/w 淘汰/v 几率/n 不是/c 非常/d 大/a 。/w ”/w 
对于/p 传闻/n ，/w 节目组/n [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v ：/w “/w 目前/t 网上/s 有/vyou [很多/m 个/q]/mq 版本/n 的/ude1 猜测/vn ，/w 大家/rr 还是/c 等/udeng 节目/n 播出/v 时/ng 再/d 看吧/nz 。/w 对于/p 歌手/nnt 的/ude1 类型/n ，/w 我们/rr 觉得/v 只要/c 是/vshi 好/a 歌手/nnt ，/w 曲风/nz 不是/c 最重要/nz 的/ude1 。/w ”/w 
