人民网/nz 北京/ns 1月22日/t 电/n （/w 艾雯/nr ）/w 2014/m 春夏/n 巴黎/nsf [高级/a 定制/n]/nz 时装/n 周正/nr 进行/vn 得/ude3 如火如荼/al 。/w 巴黎/nsf 时间/n 1月21日/t 晚/tg ，/w 国际/n 巨星/n 章子怡/nr 受邀/v 亮相/vn GiorgioArmani/x “/w Prive/x 秀场/nz 。/w 章子怡/nr 以/p 一身/n 知/v 性/ng 优雅/a 裤装/nz 亮相/vi ，/w 尽管/c 她/rr 进/vf 秀场/nz 时/ng 十分/d 低调/n ，/w 却/d 依然/d 让/v 国外/s 摄影师/nnt 们/k 几近/d 疯狂/a ，/w 在/p 他们/rr 此起彼伏/vl 的/ude1 “/w ZIYI/x ”/w 呼声/n 中/f ，/w 章子怡/nr 在/p 门口/s 短暂/a 驻足/vi ，/w 让/v 热情/an 的/ude1 摄影师/nnt 们/k 拍照/vi 。/w 随后/d ，/w 她/rr 便/d 进入/v 秀场/nz 看/v 秀/ag 。/w 她/rr 身边/s 还有/v 法国/nsf 影星/nnd 苏菲/nrf ./w 玛索/nrf 等/udeng 。/w 
看/v 秀/ag 时/ng ，/w 她/rr 的/ude1 表情/n 看起来/v 十分/d 投入/v ，/w 看到/v 喜欢/vn 的/ude1 设计/vn 有时/d 还/d 会/v 忍不住/v 鼓掌/vn 。/w 之后/f ，/w 在/p 接受/v Armani/x 官方/n 媒体/n 采访/v 时/ng ，/w 章子怡/nr 表示/v ：/w “/w 我/rr 一直/d 都/d 很/d 钦佩/v Armani/x 先生/n 的/ude1 设计/vn 才华/n ，/w 也/d 看过/v [很多/m 场/qv]/mq 他/rr 的/ude1 秀/ag ，/w 但/c 这场/r 是/vshi 最/d 让/v 我/rr 感到/v 震撼/vn 的/ude1 。/w 看/v 秀/ag 的/ude1 那段/r 短短/z 时间/n ，/w 我/rr 好像/v 进入/v 了/ule 另外/c 的/ude1 一个/mq 美好/a 世界/n 。/w 这/rzv 就是/v 美/b 产生/v 的/ude1 力量/n 。/w ”/w 。/w 秀/ag 后/f 她/rr 受邀/v 到/v 后台/n 与/cc 老友/n GiorgioArmani/x 先生/n 会面/vi 。/w Armani/x 先生/n 特别/d 高兴/a 再次/d 邀请/v 到/v 子/ng 怡/vg 并且/c 大赞/nrf 其/rz “/w 拥有/v 与众不同/vl 的/ude1 美感/n 。/w ”/w 她/rr 也/d 由衷/d 地/ude2 表示/v ：/w “/w 这/rzv 是/vshi 我/rr 近几年/qt 看到/v 的/ude1 Armani/x 最好/d 的/ude1 一场/mq 秀/ag 。/w ”/w 
章子怡/nr 和/cc GiorgioArmani/x 渊源/n 颇/d 深/a 。/w 无论是/c 出席/v 金球奖/nz 还是/c 走上/v 奥斯卡/nrf 的/ude1 舞台/n 她/rr 都/d 选择/v 了/ule Armani/x 为/p 战服/nz 。/w 
