日本/ns 兵库县/ns 竹田城/nz 遗址/n 
据/p 日本/ns 《/w [读卖/nz 新闻/n]/nz 》/w 新闻/n 1月21日/t 报道/v ，/w 位于/v 日本/ns 兵库县/ns 朝来市/nz 的/ude1 竹田城/nz 是/vshi 日本/ns 著名/a 的/ude1 历史/n 遗迹/n 。/w 因/p 云海/n 缭绕/vi 于/p 石海/nr 山峰/n 的/ude1 美丽/a 风景/n 被/pbei 誉为/v “/w [天空/n 之/uzhi 城/n]/nz ”/w 。/w 但/c 由于/p 游客/n 激增/vi ，/w 景区/n 承/vg 压/v 成/v 难题/n 。/w 市/n 教委/nis 最终/d 决定/v 实行/v 入场/vn 限制/v 方针/n ，/w 以期/v 控制/vn 游客/n 人流/n 保护/v 遗迹/n 。/w 
据/p 报道/v ，/w 游客/n 数量/n 的/ude1 激增/vi 导致/v 文化/n 财产/n 及/cc 游客/n [人身/n 安全/an]/nz 的/ude1 保护/vn 压力/n 增大/v 。/w 目前/t ，/w 专家/nnt 正在/d 研究/vn 根据/p 地点/n 及/cc 时间段/n 来/vf 开放/v 景点/n 的/ude1 方案/n 。/w 此外/c ，/w 特别/d 公开/ad 限制/vn 预约/v 及/cc 游览/v 时间/n 也/d 在/p 考虑/v 当中/f 。/w 
根据/p 现已/v 公布/vn 的/ude1 入场/vn 限制/vn 试行/v 方案/n ，/w 以/p 本/rz 丸/ng 为/p 中心/nis 南北/f 各/rz 分/qt 两个/mq 区域/n ，/w 划定/v 为/p 几个月/mq 间/f 可以/v 参观/vn 的/ude1 景区/n 范围/n 。/w 行走/vi 地点/n 也/d 需/v 遵守/vn 在/p 一定/b 范围内/nz 划定/v 的/ude1 路径/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 相关/vn 专家/nnt 将/d 与/cc 文化厅/nis 共同/d 商议/v 实行/v 方案/n 划/v 的/ude1 具体/a 时期/n 及时/ad 长/a 。/w 
据悉/v ，/w 竹田城/nz 遗址/n 因/p 宛若/v 电影/n 布景/n 般/uyy 的/ude1 美景/n 而/cc 备受/v 好评/n ，/w 2012年/t ，/w 游客/n 数量/n 约/d 为/p [23/m ./w 8/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 2013年/t ，/w 游客/n 数量/n 激增/vi 至/p 近/a [2/m 倍/q]/mq ，/w 达到/v [44/m ./w 5/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 另一方面/c ，/w 古老/a 的/ude1 城墙/n 也/d 面临/v 着/uzhe 倒塌/v 的/ude1 危险/an ，/w 石块/n 掉落/v 所/usuo 引起/v 的/ude1 事故/n 也/d 成为/v 了/ule 亟待解决/vl 的/ude1 问题/n 。/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 俞淼/nr 审稿/vi ：/w 王欢/nr )/w 
