[春节/t 前夕/f]/nz ，/w 记者/nnt 走访/v 福州/ns 餐饮业/n 市场/n 发现/v ，/w 各/rz 大酒店/nis 没/d 了/ule 公款吃喝/vl 的/ude1 生意/n ，/w 企业/n 年终/t 聚会/vi 的/ude1 “/w 尾牙/nz ”/w 宴/ng 、/w 亲朋好友/n 间/f 的/ude1 私人/n 聚餐/vn 唱/v 起/vf 主角/nnt ，/w 餐饮业/n 正/d 面临/v 转型/vn 。/w 
近日/t ，/w [福建/ns 省委/nis]/nt 再次/d 下发/v 通知/n ，/w 重申/v [春节/t 期间/f]/nz 廉洁自律/bl 和/cc 厉行节约/n 纪律/n 要求/n ，/w 严禁/v 公款/n 宴请/v 、/w 购买/v 礼品/n 等/udeng 行为/n 。/w 福州/ns 多家/mq 酒店/nis 负责人/nnt 表示/v ，/w 在/p 禁令/n “/w 高压/n ”/w 之下/f ，/w 政府/nis 、/w 事业单位/nz 以及/cc 国企/n 订单/n 已经/d 难觅/v 踪迹/n 。/w 
[五洲/n 佳/a 豪/ag 酒店/nis 管理/vn 有限公司/nis]/nt [执行/v 总裁/nnt]/nnt 蔡健康/nr 说/v ：/w “/w 往/p 年/qt ，/w [春节/t 前夕/f]/nz 是/vshi 各/rz 大酒店/nis 公务/n 宴请/v 的/ude1 高峰期/n ，/w 但/c 今年/t 已经/d 没/d 了/ule 这些/rz 订单/n ，/w 中央/n [八/m 项/q]/mq 的/ude1 规定/n 对/p 餐饮/n 酒店业/n 冲击/vn 不/d 小/a 。/w ”/w 
在/p [福州/ns 仓山区/ns 融/vi 侨/ng 水乡/n 酒店/nis]/nt 停车场/n ，/w 记者/nnt 已经/d 看不到/v 公家/n 牌照/n 的/ude1 车辆/n 停泊/v 。/w 酒店/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v 说/v ，/w 私企/n 正/d 成为/v 年初/t “/w 尾牙/nz ”/w 宴/ng 的/ude1 主流/n [消费/vn 群体/n]/nz ，/w “/w 现在/t 我们/rr 在/p 店/n 内/f 看到/v 的/ude1 ，/w 一般/ad 就是/v 私企/n 年会/n 或者/c [普通/a 家庭/n]/nz 聚餐/vn 。/w ”/w 
记者/nnt 采访/v 了解到/v ，/w 虽然/c 公款吃喝/vl 已/d “/w 隐退/vi 江湖/n ”/w ，/w 但/c 活跃/a 的/ude1 企业/n 订单/n 依然/d 让/v 酒店/nis 行业/n 保持/v 着/uzhe 旺季/n 的/ude1 温度/n 。/w “/w [春节/t 期间/f]/nz 福建/ns 的/ude1 返乡/vn 企业家/nnt 较多/d ，/w 这/rzv 使得/vi 商务/n 订单/n 有/vyou 了/ule 很好/ad 保障/vn 。/w ”/w [福州/ns 香格里拉/ns 大酒店/nis 市场/n 传媒/n 部/q]/nt 负责人/nnt 介绍/v ，/w 目前/t 该/rz 酒店/nis 所/usuo 收到/v 的/ude1 订单/n 预订/v 基本/a 与/cc 去年/t 相/d 持平/vi ，/w 其中/rz 消费者/n 基本/a 为/p 本土/n 企业家/nnt 或/c 普通/a 居民/n 。/w 
据/p [福州/ns 万/d 达/v 威斯汀/nrf 酒店/nis 市场/n 传讯/v 部/q]/nt 经理/nnt 林洁/nr 透露/v ，/w 该/rz 酒店/nis [春节/t 期间/f]/nz 的/ude1 生意/n 与/cc 往/p 年/qt 情况/n 大致/d 相同/a ，/w 大年/n 二十八/m 以前/f 宴会厅/n 每天/r 均/d 有/vyou “/w 尾牙/nz ”/w 宴/ng 或/c 婚宴/n 。/w 她/rr 同时/c 也/d 谈到/v ，/w 来/vf [酒店/nis 预订/v]/nz “/w 尾牙/nz ”/w 宴/ng 的/ude1 企业/n 主要/b 集中/v 在/p 地产/n 与/cc [汽车/n 行业/n]/nz ，/w 此外/c 一/m 小/a 部分/n 包括/v 公关/n 、/w 化妆品/n 与/cc 贸易公司/nis 等/udeng 。/w 
