章子怡/nr 控告/v 香港/ns 《/w [苹果/nf 日报/n]/nz 》/w 及/cc 《/w 壹周刊/nz 》/w 诽谤案/n 前天/n 在/p [香港/ns 高等/b 法院/nis]/nt 审理/v ，/w 法院/nis 认为/v 章子怡/nr 聘用/v 大律师/nz 对/p 其/rz [十分/d 重要/a]/nz ，/w 颁/vg 令/v 《/w [苹果/nf 日报/n]/nz 》/w 及/cc 《/w 壹周刊/nz 》/w 需/v 向/p 章子怡/nr 支付/v [39/m 万/d 港元/q]/mq 讼费/nz 。/w 
2012年5月29日/t 早晨/t ，/w 香港/ns 壹传媒/nz 旗下/d 的/ude1 《/w [苹果/nf 日报/n]/nz 》/w 、/w 《/w 壹周刊/nz 》/w 未经/d 查证/v 即/v 转载/vn 来源于/v 美国/nsf 某/rz 中文/nz 网站/n 关于/p 章子怡/nr 的/ude1 报道/vn ，/w 称/v 章子怡/nr 被/pbei 禁止/v 出境/vn 及/cc 涉嫌/v 与/cc 高官/nnt 、/w 富商/n 存在/v 巨额/b 性交易/nz 。/w 当日/t 章子怡/nr 通过/p 她/rr 的/ude1 团队/n 发表声明/v ，/w 称/v 对/p 其/rz 名誉/n 造成/v 严重/a 损害/v ，/w 并/cc 已/d 将/d 美国/nsf 某/rz 中文/nz 网站/n 、/w 《/w [苹果/nf 日报/n]/nz 》/w 及/cc 《/w 壹周刊/nz 》/w 分别/d 告/v 上/f 法庭/nis ，/w 对/p 别有用心/vl 的/ude1 谣言/n 散播/v 者/k 也/d 绝不/d 姑息/v ，/w 誓/vg 用/p 法律/n 途径/n 追究/v 到底/d 。/w 
2013年11月29日/t ，/w 章子怡/nr 控告/v 香港/ns 《/w [苹果/nf 日报/n]/nz 》/w 及/cc 《/w 壹周刊/nz 》/w 诽谤案/n 在/p [香港/ns 高等/b 法院/nis]/nt [开庭/vi 审理/v]/nz 。/w 法官/nnt 认为/v ，/w 从/p 涉案/vn 报道/v 字面/n 而言/uls ，/w 其/rz 内容/n 明显/a 已/d 属/v 诽谤/vn ，/w 被告/n 根本/a 没有/v 提出/v 合理/a 争辩/v ，/w 故/c 下令/v 驳回/vn 被告/n 的/ude1 抗辩/vn 书/n 。/w 
在/p 前天/n 的/ude1 庭审/vn 上/f ，/w 章子怡/nr 应否/nz 申请/v [资深/b 大律师/nz]/nz 辩护/vn ，/w 成为/v [控/v 辩/vg 双方/n]/nz 最大/gm 的/ude1 争议/vn 点/qt 。/w 辩/vg 方/q 表示/v ，/w 案情/n 相当/d 简单/a ，/w 不/d 需要/v 动用/v 大律师/nz ，/w 但/c 聆/vg 案/ng 官/n 认为/v ，/w 章子怡/nr 是/vshi 知名/a 影星/nnd ，/w 考虑到/v 被告/n 的/ude1 报道/vn 内容/n ，/w 聘用/v 大律师/nz 对/p 章子怡/nr 来说/uls [十分/d 重要/a]/nz 。/w 聆/vg 案/ng 官/n 认为/v ，/w [资深/b 大律师/nz]/nz 费用/n 应/v 为/p [20/m 余/ng 万/d 港元/q]/mq ，/w 连同/p 其他/rzv 原告/n 诉讼/vn 开支/n ，/w 下令/v 被告/n 支付/v 约/d [39/m 万/d 港元/q]/mq 讼费/nz 给/p 原告/n 。/w 
