闯/v 冰破/nz 雪/n 巡逻队/n 继续/v 远行/vn 。/w [特约/b 记者/nnt]/nnt 魏士江/nr 摄/vg 
冬季/t 的/ude1 [额尔/nrf 古/tg 纳/v 河/n]/nz 冰封/nz 雪/n 裹/v ，/w [远远/d 望去/v]/nz ，/w 宛如/v 一条/mq 银蛇/nz 蛰伏/v 在/p 大兴安岭/ns 的/ude1 崇山峻岭/n 间/f ，/w 但/c 当/p 我们/rr 走近/v 它/rr 时/ng ，/w 看到/v 的/ude1 却/d 是/vshi 一副/mq 冰排/n 林立/vi 、/w 犬牙交错/vl 的/ude1 [狰狞/a 面孔/n]/nz 。/w 就是/v 在/p 这/rzv 条/q 界河/n 上/f ，/w [内蒙古/ns 呼伦贝尔/ns 军分区/nis]/nt 打响/v 了/ule 今年/t 全线/n 巡逻/vn 第一仗/m 。/w 
天/qt 刚/d 蒙蒙亮/vi ，/w 巡逻队/n 整理/v 行装/n ，/w 向/p 界河/n 集结/v 。/w 担负/v 破冰/v 开道/vi 任务/n 的/ude1 队员/nnt ，/w 都/d 是/vshi 有着/v 10年/t 以上/f 经历/n 的/ude1 “/w 老/a 边防/n ”/w 。/w 
担任/v 头/n 车/n 驾驶员/nnt 的/ude1 崔磊磊/nr 已有/v [5/m 次/qv]/mq 闯/v 冰/n 道/qv 经历/n ，/w 他/rr 深知/v 担当/v 的/ude1 责任/n ，/w 能否/v 安全/an 顺利/ad 打通/v 冰/n 道/qv ，/w 对/p 他/rr 来说/uls 又是/c 一次/mq 生死/n 考验/vn 。/w 他/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 过去/vf 曾/d 有/vyou [6/m 名/q]/mq 官兵/nnd 牺牲/v 在/p 界河/n 上/f 。/w 出发/vi 前/f ，/w [内蒙古/ns 呼伦贝尔/ns 军分区/nis]/nt 司令员/nnt 张伟智/nr [特别/d 强调/v]/nz ，/w 作业/vn 过程/n 当中/f 一切/rz 听从/v 命令/n 听从/v 指挥/vn ，/w 严格遵守/v 中/f 俄/b 有关/v 界河/n 管理/v 规定/n ，/w 维护/v 好/a 国家/n 形象/n 。/w 
和/cc 往/p 年/qt 一样/uyy ，/w 这次/r 闯/v 冰/n 道/qv 还是/c 分区/n 领导/n 带队/vi ，/w 各项/r [准备/v 工作/vn]/nz 细/a 之/uzhi 又/d 细/a ，/w 确保/v 万无一失/vl 。/w 
