赵文卓/nr 女儿/n (/w 图片/n 来源/n ：/w [新浪/ntc 微博/n]/nz )/w 
Yes/x 娱乐/vn 1月7日/t 综合/vn 报导/v 功夫/n 明星/nnd 赵文卓/nr ，/w 近日/t 在/p 出席/v 某/rz [颁奖/vn 典礼/n]/nz 时/ng ，/w 向/p 媒体/n 证实/v ，/w 大/a 热/a 亲子/nz 节目/n 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 有/vyou 跟/p 他/rr 接洽/v ，/w 商谈/v 赵文卓/nr 带着/vn 女儿/n 或/c 儿子/n ，/w 参与/v 第二/m 季节/n 目的/n 录制/v 。/w 此前/t ，/w 赵文卓/nr 就/d 曾/d 是/vshi 《/w 爸爸/n 》/w [第二/m 季/ng]/mq 的/ude1 候选人/nnt 之一/rz ，/w 这次/r 主动/ad 爆料/v ，/w 似乎/d 有/vyou 抢/v 话题/n 的/ude1 嫌疑/n 。/w 
赵文卓/nr 与/cc 太太/n 张丹露/nr 育/vg 有/vyou [一/d 子/ng]/mq [一/d 女/b]/mq ，/w 女儿/n 略/d 大/a 生/v ，/w 于/p 2007年/t ，/w 儿子/n 生于/v 2011年/t 。/w 两个/mq 孩子/n 的/ude1 名字/n 都/d 很/d 霸气/an ，/w 女儿/n 叫/vi 赵紫阳/nr ，/w 儿子/n 叫/vi 赵子龙/nr 。/w 从/p 年纪/n 上/f 看/v ，/w 赵文卓/nr 带着/vn 女儿/n 紫阳/ns 上/f 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 刚好/d 合适/a 。/w 
太太/n 张丹露/nr 息影/nz 多年/mq ，/w 一心一意/dl [相夫/nz 教子/vi]/nz ，/w 赵文卓/nr 在/p 工作/vn 之外/f ，/w 也/d 对/p 照顾/v 子女/n 颇/d 有/vyou 心得/n ，/w 但/c 大家/rr 依然/d 很/d 好奇/a ，/w 赵文卓/nr 单独/d 照顾/v 女儿/n 时/ng ，/w 能否/v 依旧/z 从容不迫/vl 。/w 
目前/t 为止/u ，/w 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w [第二/m 季/ng]/mq 的/ude1 父子/n 人选/n 暂/d 未/d 有定论/nz ，/w 赵文卓/nr 所/usuo 吐露/v 的/ude1 风声/n ，/w 也/d 仅仅/d 只是/d 节目组/n 的/ude1 意向/n ，/w 还有/v 很多/m 细节/n 需要/v 商谈/vn 。/w 在/p 2014年中/t ，/w 赵文卓/nr 已知/nz 的/ude1 工作/vn 有/vyou 一部/mq 电影/n ，/w 自己/rr 还要/d 参与/v 运作/vn ，/w 如果/c 确定/v 参加/v 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w ，/w 大约/d 需要/v 三个月/t 的/ude1 档期/n ，/w 期间/f 只能/v 穿插/vn 进行/vn 其他/rzv 工作/vn 。/w 
