临近/v 春节/t ，/w 福建/ns 居民/n 赴/v 台/q 旅游/vn “/w 火爆/a ”/w 起来/vf 。/w 记者/nnt 走访/v 福建/ns 多家/mq 旅行社/nis 了解到/v ，/w [今年/t 春节/t]/nz 带有/v “/w 私人/n 订制/v ”/w 色彩/n 的/ude1 赴/v 台/q 线路/n 受到/v 游客/n 欢迎/v 。/w 
[厦门/ns 航空/n]/nz [国际/n 旅行社/nis]/nt [副/b 总经理/nnt]/nnt 洪永晋/nr 介绍/v 说/v ，/w 从今/d 年除夕/nz 到/v 初五/t ，/w 由/p 厦/b 航/vg 国旅/j 组织/n 赴/v 台/q 的/ude1 游客/n 有/vyou 近/a [两/q 百/m 人/n]/mq ，/w 几乎/d 都/d 是/vshi “/w 订制/v 小/a 团/n ”/w 。/w 通常/d 由/p [一家/n 老小/n]/nz 或/c [三/m 五/m 好友/n]/nz 组成/v ，/w 由/p 旅行社/nis 根据/p 游客/n 需求/n ，/w 安排/v 线路/n 、/w [预订/v 机票/n]/nz 酒店/nis 等/udeng 。/w 
厦门/ns 春辉/nz 国旅/j 总经理/nnt 马志强/nr 说/v ，/w 今年/t [春节/t 期间/f]/nz ，/w 春辉/nz 国旅/j 发往/vf 台湾/ns 的/ude1 [十几/m 个/q]/mq 团/n ，/w 大部分/n 都/d 是/vshi “/w 订制/v ”/w 的/ude1 。/w “/w 游客/n 们/k 不要/d 常规/n 线路/n ，/w 更/d 青睐/vn 自己/rr 规划/n 线路/n 。/w 比如/v 有/vyou 去/vf 台/q 中/f 、/w 台北/ns 的/ude1 游客/n ，/w 不想/v 住/vn 饭店/nis ，/w 只想/v 体验/vn 民宿/nz ；/w 还有/v 的/ude1 游客/n 对/p 其他/rzv 景点/n 都/d 没/d 太大/d 兴趣/n ，/w 只/d 要求/n 一/m 整天/d 都/d 待/vi 在/p [诚/dg 品/ng 书店/nis]/nt 。/w ”/w 
“/w 随着/p 个人/n 游/v 成为/v 赴/v 台/q 游/v 市场/n 的/ude1 主流/n ，/w ‘/w 个性化/vn ’/w [旅游/vn 线路/n]/nz 将/d 成为/v 大陆/ns 居民/n 赴/v 台/q 旅游/vn 的/ude1 新/a 业态/n 。/w ”/w [厦门市/ns 旅游局/nis 对外/vn 联络处/nis]/nt 处长/nnt 李建闽/nr 说/v ，/w 这几年/mq [赴/v 台/q 个人/n 游/v]/nz 的/ude1 规模/n 逐年/d 扩大/v ，/w 满足/v 游客/n 个人/n 需求/n 的/ude1 “/w 订制/v 旅游/vn ”/w 也/d 随之/d 兴起/v 。/w 大陆/ns 游客/n 不再/d 喜欢/vi 走马观花/vl 的/ude1 环岛/n 游/v ，/w 更喜欢/nz 以/p 个性化/vn 方式/n ，/w 深度/n 体验/v 台湾/ns 的/ude1 [好/a 山/n 好/a 水/n]/nz 。/w （/w 梁村/ns 李慧颖/nr ）/w 
