[林/ng 绿/a 鱼翅/nf 坊/ng]/nz 门外/s 停/vi 了/ule 多部/mq 豪/ag 车/n 。/w 记者/nnt 陈理杰/nr 摄/vg 
昨日/t ，/w [中央/n 人民/n 广播/vn 电台/nis]/nt [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [新闻/n 纵横/v]/nz 》/w 曝光/vi 了/ule [厦门/ns 白鹭洲/nr 公园/n]/nz 内/f 藏身/vi 高档/b 会所/nis 的/ude1 消息/n 。/w 对此/d ，/w [厦门市/ns 市政/n 园林局/nis]/nto 副局长/nnt 王伟军/nr 回应/vn ，/w 本月/r 正在/d 针对/p 公园/n 里/f 的/ude1 高端/nz 餐饮/n 场所/n 进行/vn 整改/vn ，/w 要求/n 大部分/n 商品价格/v 符合/v 大众/ntc 需求/n 。/w 昨日/t [晚些/nz 时候/n]/nz ，/w 晨报/n 记者/nnt 再次/d 对/p 被/pbei 曝光/vi 的/ude1 [五/m 家/q]/mq 会所/nis 进行/vn 暗访/vn ，/w 发现/v 目前/t 这些/rz 会所/nis 已/d 无/v 最低/a 消费/vn 。/w 
昨日/t 7:00/m 
媒体/n 曝光/vi 
一顿饭/nz 人均/a 消费/vn [600/m 多元/b]/mq 
晨报/n 讯/ng 据/p [中央/n 人民/n 广播/vn 电台/nis]/nt [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [新闻/n 纵横/v]/nz 》/w 报道/v ，/w 上月/t ，/w 中央/n 下发/v 关于/p 严肃/a 整治/vn “/w 会所/nis 中/f 的/ude1 歪风/n ”/w 的/ude1 通知/n ，/w 严禁/v 各地/rzs 将/d [历史/n 建筑/n]/nz 、/w 公园/n 等/udeng 公共资源/gi 变为/v 私人会所/nis 。/w 各地/rzs 随即/d 也/d 开始/v 整顿/vn 侵占/v 公共资源/gi 的/ude1 高端/nz 会所/nis 。/w 
厦门/ns 早/a 在/p 一年前/qt 就/d 出台/vi 规定/n ，/w 要求/n 公园/n 内/f 的/ude1 所有/b 场所/n 都/d 要/v 做到/v “/w 三公开/n ”/w ，/w [经营/vn 场所/n]/nz 、/w 价格/n 、/w 服务/v 内容/n 等/udeng 必须/d 对外/vn 公开/ad 。/w 但/c 记者/nnt 走访/v 位于/v [厦门/ns 白鹭洲/nr 公园/n]/nz 内/f 的/ude1 餐馆/nis 发现/v ，/w 虽然/c 餐馆/nis 的/ude1 名字/n 并/cc 没有/v 体现/vn 出/vf “/w 私人/n ”/w 、/w “/w 高端/nz ”/w 的/ude1 意味/n ，/w 但是/c 消费/vn 的/ude1 价格/n 却/d 着实/d 不/d 便宜/a 。/w 
餐馆/nis 
一顿饭/nz 下来/vf ，/w 人均/a [600/m 多元/b]/mq 
[厦门/ns 白鹭洲/nr 公园/n]/nz 位于/v 筼筜湖/nz 旁/f ，/w 公园/n 内/f 经营/v 性/ng 场所/n 门前/s 都/d 立/v 着/uzhe 一个/mq 牌子/n ，/w 上面/f 写/v 着/uzhe 服务/v 内容/n 、/w 开放/v 时间/n 和/cc 价格/n 。/w 这/rzv 也/d 是/vshi 厦门/ns “/w 三公开/n ”/w 的/ude1 要求/n 之一/rz 。/w 厦门市/ns 有/vyou 要求/n ，/w 这些/rz 公园/n 、/w 景区/n 内/f 的/ude1 高档/b 消费/v 场所/n 不能/v 设/v 消费/vn 门槛/n ，/w 也/d 不/d 能够/v 只/d 对/p 会员/nnt 开放/v 。/w 可是/c 记者/nnt 在/p 调查/vn 发现/v ，/w 要求/n 仅仅/d 是/vshi 要求/n ，/w 执行/v 中/f 却/d 都/d 走/v 了/ule 样/ng 。/w 
一品/b [六/m 号/q]/mq 餐馆/nis 牌子/n 上/f 写/v 着/uzhe “/w 法国/nsf 红葡萄酒/nf 、/w [武夷/ns 岩茶/nz]/nz 、/w 陶瓷/n 艺术品/n 、/w 餐饮/n ”/w ，/w 服务/v 价格/n 为/p 随意/ad 消费/vn 。/w 当/p 服务员/nnt 拿出/v 菜单/n ，/w 记者/nnt 发现/v ，/w 主菜/n 多/a 为/p 美国/nsf 花旗参/nz 、/w 鱼翅/nf 等/udeng ，/w 价格/n 昂贵/a ，/w 一般/ad 的/ude1 消费者/n 无法/v “/w 随意/ad 消费/vn ”/w 。/w 主菜/n 按/p 位/q 收费/vn ，/w 每位/r 最低/a [200/m 多元/b]/mq ，/w 加上/v 配菜/nz 、/w 红酒/nf ，/w 一顿饭/nz 下来/vf ，/w 人均/a 超过/v [600/m 元/q]/mq 。/w 价钱/n 虽/c 高/a ，/w 服务/v 人员/n 却说/v ，/w 年底/f 生意/n 好/a ，/w 预定/vn 要/v 趁早/d 。/w 
[林/ng 绿/a 鱼翅/nf 坊/ng]/nz 主打/v 燕鲍翅/nr ，/w 鱼翅/nf 按/p 人/n 头/n 收钱/v ，/w 从/p [300/m 多元/b]/mq 到/v [1000/m 多元/b]/mq 不等/vi 。/w 记者/nnt 表示/v 想/v 两个人/mq 简单/a 吃/v 一/m 吃/v ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 称/v 只能/v 按/p 位/q 收费/vn 。/w 
