鉴真/nz （/w 688/m —/w —/w 763/m ）/w ，/w 本/rz 姓/v 淳于/nz ，/w 扬州/ns 江阴/ns （/w 今/tg [江苏/ns 扬州/ns]/ns ）/w 人/n 。/w 
[14/m 岁/qt]/mq 在/p 扬州/ns 大云寺/nz [削发/v 为/p 僧/ng]/nz ，/w [22/m 岁/qt]/mq 受戒/vi 。/w 早年/t 云游/v 长安/ns 、/w 洛阳/ns 等/udeng 地/ude2 ，/w [26/m 岁/qt]/mq 起/vf ，/w 住持/nnt [扬州/ns 大明寺/ns]/nz ，/w 专/a 说/v 戒律/n 。/w 此/rzs 后/f 曾/d 研究/v 建筑/n 、/w 雕塑/n 、/w 医药/n 等/udeng 成为/v 一名/mq 知识/n 渊博/a 的/ude1 高僧/nnd 。/w 
743年/t 始/vg ，/w 应/v 日本/ns 在/p 唐朝/t [学成/v 回国/vi]/nz 的/ude1 高僧/nnd 荣睿/nr 、/w 普照/v 和/cc [日本/ns 政府/nis]/nt 的/ude1 邀请/vn ，/w [5/m 次/qv]/mq 东渡/v 都/d 遭受/v 挫折/n ，/w 未/d 成/v 。/w 其间/f 又/d 因/p 辛劳/an 过度/d ，/w 感受/v 暑热/n ，/w [双目/n 失明/vi]/nz 。/w 
公元/n 753年/t 鉴真/nz 携带/v 大量/m 佛经/n 佛像/n 和/cc 书籍/n ，/w 作/v [第/m 6/m 次/qv]/mq 东渡/v ，/w 经过/p 千难万险/n ，/w 于/p 754年1月23日/t （/w 唐天宝/nr [十二/m 载/v]/mq [十二/m 月/n 二/m 十六/m 日/b]/nz ）/w 抵达/v 日本/ns 九州/ns 。/w 不久/d 在/p 奈良/ns 东大寺/nz 建筑/n 成/v 坛/ng ，/w 传授/v 戒法/nz ，/w 为/p 日本/ns 佛教徒/nnd 登坛/nz 受戒/vi 的/ude1 开始/vn 。/w 日本/ns 朝廷/n 封/q 他/rr 为/p “/w 传灯/nz 大法师/nz ”/w 。/w [鉴真/nz 东渡/v]/nz ，/w 为/p 中/f 日/b 两国/mq 的/ude1 友谊/n 做出/v 了/ule 杰出/a 的/ude1 贡献/n 。/w 
（/w 人民网/nz 资料/n ）/w 
