囚禁/v 性奴/nz 男子/n 被/pbei 处死/v 案件/n 细节/n 回顾/v [6/m 名/q]/mq 女子/n 被/pbei 囚/vg [2/m 人/n]/mq 遇害/vi 
原/b 标题/n ：/w [洛阳/ns 性奴/nz 案/ng]/nz 主犯/n 李浩/nr 伏法/vi 
李浩/nr 祖籍/n [河南/ns 南阳/ns]/ns 市/n 新野县/ns ，/w 现年/n [37/m 岁/qt]/mq ，/w 几年/mq 前/f 从/p 消防/b 部队/nis 转业/vi 分配/v 安置/vn 在/p [洛阳市/ns 技术/n 监督局/nis]/nt 执法/vn 大队/nis 。/w 经/p 警方/n 调查/vn ，/w 李浩/nr 已婚/vi ，/w 且/c 与/cc 其/rz 妻子/n 育/vg 有/vyou [一/d 子/ng]/mq 。/w 其/rz 妻/ng 为/p [无业/b 人员/n]/nz ，/w 较/d 李浩/nr 年轻/a [10/m 岁/qt]/mq 。/w 
李浩/nr 在/p 两年/mq 的/ude1 时间/n 里/f 诱骗/v 了/ule [6/m 名/q]/mq 女子/n 到/v [洛阳市/ns 西工区/ns]/nz 凯旋路/nz 附近/f 的/ude1 小区/n ，/w 长期/d 囚禁/v ，/w 并/cc 进行/vn 性侵害/nz 。/w 据/p 新华网/nz 
[洛阳市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 在/p 收到/v 最高人民法院/nto 核准/v 被告人/n 李浩/nr 死刑/n 的/ude1 刑事/b 裁定/vn 后/f ，/w 依法/d 进行/vn 了/ule 宣判/v 。/w 李浩/nr 在/p [洛阳市/ns 看守所/nis]/nt 会见/v 了/ule 其/rz 近亲属/nz 后/f ，/w 依法/d 被/pbei 执行/v 死刑/n 。/w 
[河南省/ns 洛阳市/ns 人民检察院/nis]/nt 派员/v 监督/vn 全部/m 过程/n 。/w 
■/w 回顾/v 
[6/m 名/q]/mq 女子/n 被/pbei 囚/vg [2/m 人/n]/mq 遇害/vi 
2009年8月/t ，/w 被告人/n 李浩/nr 为/p 控制/v 女子/n 进行/vn 淫秽/a 视频/n 表演/vn 赚钱/v ，/w 在/p 其/rz 购买/v 的/ude1 地下室/n 挖掘/v 地洞/n ，/w 先后/d 将/d [6/m 名/q]/mq 女子/n 骗/v 来/vf 囚禁/v 于/p 地/ude2 洞内/d 。/w 其间/f ，/w 李浩/nr 多次/mq 强行/d 与/cc [6/m 人/n]/mq 发生/v 性关系/n 。/w 
2010年7/t 、/w 8月/t 间/f ，/w “/w 张宣宣/nr ”/w 乘/v 李浩/nr 挖掘/v 地道/a 不/d 备/v 之/uzhi 机/ng 从/p 背后/f 袭击/v 李浩/nr 。/w 李浩/nr 恼怒/an 之下/f 将/d 其/rz 铐/v 在/p 床/n 上/f 。/w 在/p 李浩/nr 的/ude1 威逼/vn 下/f ，/w 段/q 某某/r 与/cc 其/rz 合力/n 掐死/nz “/w 张宣宣/nr ”/w ，/w 尸体/n 被/pbei 掩埋/v 于/p 地洞/n 床板/n 下/f 土坑/n 内/f 。/w 
2011年三四月份/t ，/w 李浩/nr 开始/v 组织/n 被/pbei 其/rz 控制/vn 的/ude1 女子/n 在/p 地下室/n 通过/p 网络/n 进行/vn 淫秽/a 视频/n 表演/vn 。/w 2011年六七月份/t ，/w 李浩/nr 又/d 指使/v 段/q 某某/r 、/w 姜某某/nr 、/w 张某某/nr 杀害/v [另一/m 名/q]/mq 被/pbei 囚禁/v 女子/n 。/w 
2011年9月2日/t 晚/tg ，/w 李浩/nr 组织/n 段/q 某某/r 、/w 张某某/nr 和/cc 被/pbei 其/rz 控制/vn 的/ude1 马/n 某某/r 卖淫/vi 。/w 次日/t 凌晨/t ，/w 马/n 某某/r 趁机/d 逃跑/v 并/cc 报警/vn 。/w 随后/d 公安人员/nnd 在/p 马/n 某某/r 的/ude1 配合/vn 下/f ，/w 解救/v 出/vf 姜/n 某某/r 、/w 段/q 某某/r 、/w 张某某/nr 。/w 综合/v 新华社/nt 
