据/p [中央/n 纪委/nnt 监察部/nis]/nt 网站/n 消息/n ，/w 近日/t ，/w [三明市/ns 政协/nis]/nto 原/b 副主席/nnt 、/w [三明市/ns 第二/m 医院/nis]/nth 原/b 院长/nnt 吕凯明/nr 因/p 严重/a 违纪/vn 违法/vn 受到/v 开除/vn 处分/n 。/w 
经查/nz ，/w 吕凯明/nr 在/p 担任/v [三明市/ns 中西医/n 结合/v 医院/nis]/nth 院长/nnt 、/w [市/n 第二/m 医院/nis]/nth 院长/nnt 等/udeng 职务/n 期间/f ，/w 利用/v 职务/n 上/f 的/ude1 便利/an ，/w 为/p 他人/rr 谋取/v 利益/n ，/w 收受/v 巨额/b 钱款/nz 。/w 
