据/p 台湾/ns [联合/vd 新闻网/n]/nz 报道/v ，/w 连战/nr 小/a 女儿/n 连咏心/nz (/w [32/m 岁/qt]/mq )/w 与/cc 帅气/a 男/b 伴/v 在/p 影城/n 约会/vi 被/pbei 拍/v ，/w 引起/v 关注/vn 。/w 据/p 报道/v ，/w 该/rz “/w 大/a 眼/n 男/b ”/w 名为/v “/w 王希文/nr ”/w (/w [31/m 岁/qt]/mq )/w ，/w 是/vshi 连咏心/nz [台湾/ns 大学/nis 政治系/nit]/nt 学/v 弟/n ，/w 也/d 曾/d 跟/p 苏打绿/nz 的/ude1 主唱/nnt 青峰/n 当/p 过/uguo [同班/vn 同学/n]/nz 。/w 
王希文/nr 目前/t 从事/vi 电影/n 、/w 电视/n 配乐/vn 工作/vn ，/w 他/rr 2009年/t 以/p 《/w 晒/v 棉被/n 的/ude1 好/a 天气/n 》/w 获/v [第/m 44/m 届/q]/mq 金钟奖/nz 最佳/z 音效/n ，/w 还/d 因/p 《/w 翻滚/vi 吧/y ！/w 阿信/nz 》/w 及/cc 《/w 总铺/nz 师/ng 》/w 配乐/vn [2/m 度/qv]/mq 入围/v 金马/nr 最佳/z 原创/b [电影/n 音乐/n]/nz ，/w 可/v 说/v [才貌/n 双全/nz]/nz 。/w 
据/p 报道/v ，/w 王希文/nr 本来/d 在/p 电影/n 和/cc 音乐/n 圈/qv 就/d 颇/d 有名气/nz ，/w 与/cc 连咏心/nz 出游/v 被/pbei 拍/v 知名度/n 更高/d ，/w 与/cc 王希文/nr 合作/vn 过/uguo 的/ude1 台湾/ns 电影人/nnd 李烈/nr 表示/v ：/w “/w 不错/a 啊/y ，/w 就/d 交朋友/vl 。/w ”/w 音乐人/nnt 陈乐融/nr 也/d 搞笑/vi 表示/v ：/w “/w 天啊/nz ！/w 帅气/a 的/ude1 希文/nz 要/v [嫁/v 入/v 豪门/n]/nz 啦/y ？/w ”/w 
王希文/nr 本人/rr 则/d 相当/d 低调/n 。/w 虽然/c 不少/m 友人/n 认为/v 两人/mq 很/d 登/v 对/p ，/w 但/c 他/rr 与/cc 连咏心/nz 都/d 对外/vn 强调/v 只是/d [朋友/n 关系/n]/nz ，/w 目前/t 确实/ad 并/cc 无/v 交往/vn 。/w 
