马/n 年/qt 春节/t 越来越/d 近/a ，/w [春节/t 期间/f]/nz 的/ude1 [天气/n 形势/n]/nz 也/d 开始/v 明朗/a 起来/vf 。/w 厦门/ns 气象专家/nnd 昨日/t 透露/v ，/w 从/p 目前/t 情况/n 来看/u ，/w 除夕/t 和/cc 初一/n 的/ude1 厦门/ns 很可能/nz 是/vshi 晴/vi 冷/a 无/v 雨/n 的/ude1 天气/n 。/w 
昨日/t ，/w 受/v 较强/d 冷空气/n 的/ude1 影响/vn ，/w 厦门/ns 气温/n 明显/a 走低/v ，/w 各地/rzs 午间/t [最高/a 气温/n]/nz 普遍/ad 回落/vi 到/v [15/m ℃/w]/mq 、/w [16/m ℃/w]/mq ，/w 比/p 前天/n 低/a 了/ule [4/m ℃/w]/mq -/w [5/m ℃/w]/mq ；/w 昨天/t 的/ude1 空气/n 也/d 愈加/d 干燥/a ，/w 各地/rzs 平均/a 相对湿度/n 只有/c [50/m %/w 左右/f]/mq 。/w 
未来/t [3/m 天/qt]/mq ，/w 厦门/ns 主要/b 处在/v 地面/n 冷高压/nz 的/ude1 控制/vn 下/f ，/w 维持/v 晴朗/a 干燥/a 的/ude1 天气/n ，/w 日夜/d 温差/n 大/a 。/w 特别/d 是/vshi 明天/t ，/w 受冷/nz 空气/n 继续/v 补充/vn 影响/vn ，/w 夜/tg 晨/tg 气温/n 依然/d 明显/a 偏低/d ，/w 预计/v 厦门/ns 市区/s 最低/a 将/d 降/v 到/v [6/m ℃/w]/mq 左右/f ，/w 岛/n 外/f 山区/n 只有/c [0/m ℃/w]/mq -/w [3/m ℃/w]/mq ，/w 高海拔/nz 山区/n 甚至/d 降/v 到/v [0/m ℃/w]/mq 以下/f ，/w 会/v 有/vyou 霜冻/n 或/c 结冰/vi ，/w [厦门市/ns 气象台/nis]/nt 昨天/t 专门/d 发布/v 了/ule 低温/n 预报/vn 。/w 
气象专家/nnd 说/v ，/w 这/rzv [一/d 波/n]/mq 冷空气/n 过去/vf 之后/f ，/w 26日/t 前后/f 还有/v [一/d 波/n]/mq 很/d 弱/a 的/ude1 冷空气/n 来/vf 补充/vn ，/w 对/p 气温/n 可能/v 影响/vn 不大/d 。/w 下/f [一/d 波/n]/mq 较强/d 冷空气/n ，/w 可能会/nz 出现/v 在/p 31日/t ，/w 也/d 就是/v 正月初一/t 前后/f 。/w 从/p 目前/t 情况/n 看/v ，/w 除夕/t 和/cc 初一/n 厦门/ns 降雨/vn 的/ude1 可能性/n 不大/d ，/w 很可能/nz 是/vshi 晴/vi 冷/a 无/v 雨/n 的/ude1 天气/n 。/w 而/cc 节前/f 的/ude1 [这些/rz 日子/n]/nz 会/v 相对/d 暖和/a 一些/mq ，/w 对/p 大家/rr 节前/f 采购/vn 、/w 打扫/v 等/udeng 安排/v 都/d 非常/d 有利/a 。/w 
从/p 海/n 西/f 地区/n 看/v ，/w 今天/t 早晨/t 福建/ns 西部/f 、/w [北部/f 地区/n]/ns 的/ude1 [最低/a 气温/n]/nz 可达/nz -/w 4/m ～/w [0/m ℃/w]/mq （/w 高海拔/nz 县市/n -/w 7/m ～/w -/w [4/m ℃/w]/mq ）/w ；/w 东南部/f 地区/n 的/ude1 部分/n 沿海/f 县市/n 达/v [4/m ℃/w]/mq ～/w [8/m ℃/w]/mq ；/w 其余/rz 地区/n 达/v -/w [1/m ℃/w]/mq ～/w [4/m ℃/w]/mq 。/w 中/f [北部/f 地区/n]/ns 大部/n 和/cc [南部/f 地区/n]/nz 部分/n 内陆/s 县市/n 有/vyou 霜/n 或/c 霜冻/n ，/w 南平/ns 、/w [三/m 明/ag]/mq 、/w 宁德/ns 、/w 龙岩/ns [四/m 市/n]/mq 和/cc 福州/ns 、/w 泉州/ns 两市/nz 西北部/f 的/ude1 [部分/n 地区/n]/nz 有/vyou 结冰/vi 。/w 
但是/c ，/w 本次/r 冷空气/n 影响/vn 也/d 就/d 只/d 到/v 明天/t 了/ule 。/w 明天/t 白天/t 开始/v ，/w 冷空气/n 影响/vn 逐渐/d 减弱/v ，/w 气温/n 将/d 逐日/d 以/p [2/m ℃/w]/mq 左右/f 的/ude1 幅度/n 回升/v 。/w （/w 记者/nnt 吴斯婷/nr 通讯员/nnt 其/rz 翔/vg ）/w 
今天/t 
晴到多云/n 
[6/m ℃/w]/mq -/w [14/m ℃/w]/mq 
东北风/n [3/m 级/q]/mq -/w [4/m 级/q]/mq 
明天/t 
晴到少云/n 
[8/m ℃/w]/mq -/w [16/m ℃/w]/mq 
东北风/n [2/m 级/q]/mq -/w [3/m 级/q]/mq 
后天/n 
晴到多云/n 
[10/m ℃/w]/mq -/w [18/m ℃/w]/mq 
东北风/n [2/m 级/q]/mq -/w [3/m 级/q]/mq 
