原/b 标题/n ：/w 蔡英文/nr 智库/nz [访问/vn 大陆/ns]/nz 谢长廷/nr ：/w 勿/d 过度/d 政治/n 解读/v 
据/p 台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 报道/v ，/w 前台/n 当局/n “/w [行政/n 院长/nnt]/nnt “/w 谢长廷/nr 今天/t 说/v ，/w 民/ng 共/d 交流/vn 是/vshi 大趋势/nz ，/w 小/a 英/b [教育/vn 基金会/nis]/nis 执行/v 长/a 林/ng 全/a 到/v 大陆/ns 访问/vn ，/w 不必/d 过度/d 政治/n 解读/v ，/w 否则/c 会/v 让/v 人民/n 反感/an 。/w 
林/ng 全/a 日前/t 接受/v [中国/ns 对外/vn 经济/n 贸易/vn 大学/nis 金融/n 学院/nis]/nt 邀请/v ，/w 率/v 团/n 参访/v 北京/ns ，/w 包括/v 前台/n “/w 国安/nz 会/v [副/b 秘书长/nnt]/nnt ”/w 江春男/nr 、/w 前台/n “/w 经建会/nr 副主委/nnt ”/w 张景森/nr ，/w 及/cc 民进/n 党籍/n “/w 立委/j ”/w 萧美琴/nr 、/w 蔡其昌/nr 等/udeng 多/a 人/n 前往/v 。/w 
谢长廷/nr 晚间/t 主持/v 广播/vn 时/ng 表示/v ，/w 民/ng 共/d 交流/vn 是/vshi 大趋势/nz ，/w 也/d 是/vshi 政坛/n 趋势/n ，/w 不必/d 过度/d 政治/n 解读/v 。/w 他/rr 说/v ，/w 很/d 高兴/a 看到/v 许多/mq 不同/a 的/ude1 智库/nz 又/d 往/p 前/f 跨/v 了/ule 一步/mq ，/w 他/rr 两年/mq 前/f 踏上/v 这/rzv 一步/mq ，/w 最/d 能/v 体会/vn 批判/vn 跟/p 恶意/n 扣帽子/vi 。/w 
林/ng 全/a 将/d 这次/r 定调/v 为/p 专业/n 的/ude1 参访/vn ，/w 谢长廷/nr 认为/v ，/w 就是/v 因为/c 目前/t 两党/nz 没有/v 正常/a 交流/vn ，/w 所以/c 才/d 有/vyou 这些/rz 智库/nz 交流/vn 以及/cc 民间/n 交流/vn 。/w 
[媒体/n 报道/v]/nz 谢长廷/nr 将/d 与/cc 前/f 民进党/nz 主席/nnt 蔡英文/nr 合作/vn ，/w 两人/mq 只/d 会/v 有/vyou 一个人/mq 出来/vf 选/v 党主席/nnt 。/w 对此/d ，/w 谢长廷/nr 表示/v ，/w 过去/vf 讲/v 过/uguo “/w 先/d 理念/n 、/w 再/d 意愿/n ”/w ，/w 如果/c 要/v 参选/vn 一定会/nz 先/d 讲明/v 理念/n ，/w 而/cc 不是/c 整天/d 都/d 在/p 吵/v 谁/ry 要/v 选/vn 或/c 是/vshi 谁/ry 要/v 连任/vn ，/w 目前/t 还/d 没有/v 讲/v 出/vf 理念/n ，/w 就是/v 还/d 没/d 决定/v 参选/vn 。/w 
