担任/v 了/ule 10年/t 中国银行/ntcb 行长/nnt 的/ude1 李礼辉/nr ，/w 昨日/t 被/pbei 证实/v 卸任/vi 。/w 至此/d ，/w 中国银行/ntcb 新/a 老/a 交接/vn 终于/d 落幕/vi 。/w 随后/d ，/w 中/f 行/ng 行长/nnt [一/d 职/ng]/mq 将/d 由/p 副行长/nnt 陈四清/nr 担任/v 。/w 
“/w 担任/v 中国银行/ntcb 行长/nnt ，/w 就是/v 一份/mq 沉甸甸/z 的/ude1 责任/n 。/w ”/w 在/p 已/d 披露/v 的/ude1 离职/vi 公开信/n 中/f ，/w [61/m 岁/qt]/mq 的/ude1 李礼辉/nr 深情/n 款款/z ，/w 并/cc 不忘/v 给/p 新任/b 的/ude1 陈四清/nr 加油/vi 鼓劲/vi 。/w “/w [四/m 清/tg]/mq 行长/nnt 年富力强/vl ，/w [怀才/nz 抱/v 德/b]/nz ，/w 必将/d 不负众望/nz 。/w ”/w 
此前/t 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz 称/v ，/w 李礼辉/nr 因/p 到/v 年龄/n 离职/vi ，/w 转赴/v 全国人大/nto [财经/n 委员会/nis]/nt ，/w [52/m 岁/qt]/mq 的/ude1 陈四清/nr 将/d 出任/v 新/a 一届/mq 中/f 行/ng 行长/nnt 。/w 昨日/t ，/w [北京/ns 晨报/n]/nz 记者/nnt 向/p 中国银行/ntcb 求证/v 。/w 中国银行/ntcb 相关/vn 负责人/nnt 表示/v 确/d 有/vyou 此事/r ，/w 陈四清/nr 已/d 担任/v [中国银行/ntcb 党委/nis]/nt 副书记/nnt ，/w 有关/v 行长/nnt 任职/v 正在/d 履行/v [法律/n 法规/n]/nz 和/cc [公司/nis 治理/vn]/nz 程序/n ，/w 并/cc 将/d 按规定/nz 及时/ad 对/p 外界/n 披露/v 。/w 
李礼辉/nr 有着/v 丰富/a 的/ude1 银行/nis 经验/n 。/w 1977年/t 在/p 中国银行/ntcb 福建省/ns 分行/n 工作/vn ，/w 上世纪/nz 80年代/t 效力/n 于/p [中国/ns 工商/n 银行/nis]/ntcb 福建省/ns 分行/n ，/w 90年代/t 担任/v [中国/ns 工商/n 银行/nis 党组/nis]/nt 成员/nnt 、/w [国际/n 业务部/nis]/nt 总经理/nnt ，/w 直至/v [中国/ns 工商/n 银行/nis]/ntcb 副行长/nnt 。/w 2004年8月/t 任/v 中国银行/ntcb [副/b 董事长/nnt]/nnt 、/w 行长/nnt 。/w 
而/cc 陈四清/nr 于/p 1990年8月/t 加入/v 中国银行/ntcb ，/w 此前/t 先后/d 在/p 中/f 行/ng 湖南省/ns 分行/n 、/w [香港/ns 中/f 南/b 银行/nis]/nt 、/w 中/f 行/ng 福建省/ns 分行/n 、/w 广东省/ns 分行/n 工作/vn 。/w 2008年6月/t 起/vf 任/v 中国银行/ntcb 副行长/nnt 。/w （/w 姜樊/nr ）/w 
