漳州/ns 龙文区/ns 南昌/ns 花园/n 楼下/s KTV/x 扰民/v 一年/mq ，/w 让/v 龙文区/ns 南昌/ns 花园/n 的/ude1 业主/n 十分/d 不满/an 。/w 昨日/t ，/w 好/a 声音/n KTV/x 负责人/nnt 在/p 龙文/nr 城管局/nis 的/ude1 监督/vn 下/f ，/w 提出/v 整改/vn 方案/n 。/w 
1月14日/t ，/w [龙文区/ns 城管局/nis]/nt 局长/nnt 黄阿木/nr 了解/v 情况/n 后/f ，/w 决定/v 监督/vn 到底/d 。/w 
连日来/dl ，/w 城管局/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 通过/p 分贝/q 仪器/n ，/w 多次/mq 暗访/vn 。/w [龙文区/ns 城管局/nis]/nt 陈/vg 中队长/nnt 说/v ，/w 本月/r 14日/t ，/w 从/p 晚上/t [10/m 点/qt]/mq 到/v [11/m 点/qt]/mq 的/ude1 监测/vn 中/f ，/w 据/p 分贝仪/nz 显示/v ，/w 无论是/c 过道/n ，/w 还是/c 小区/n 门口/s ，/w 均/d 存在/v 声音/n 超标/vi ，/w 形成/v [噪音/n 污染/vn]/nz 的/ude1 现象/n 。/w 
对此/d ，/w 好/a 声音/n KTV/x 负责人/nnt 肖文泉/nr 对/p 业主/n 表达/v 歉意/n ，/w 提出/v 整改/vn 方案/n 。/w 他们/rr 将/d 增派/v 保安/b ，/w 跟踪/vn 做好/v 消防/b 门/n 关闭/v 工作/vn ，/w 缓解/v 声音/n 传递/v ；/w 每层/d 楼/n 所有/b 门窗/n 增设/v 一层/mq 隔音板/n ；/w 在/p KTV/x 门口/s 设置/v 告示牌/n ，/w 提醒/v 经停/nz 摩托/n 关闭/v 报警器/n ；/w 联系/v 专业/n 工程队/nis 再次/d 进行/vn 噪音/n 勘查/vn ；/w 直接/ad 关闭/v 对/p 业主/n 影响/vn 最大/gm 的/ude1 KTV/x 包厢/n 。/w 
目前/t ，/w 他们/rr 已/d 关闭/v 了/ule [5/m 间/f]/mq 包厢/n 。/w “/w 业主/n 如果/c 不/d 满意/v ，/w 可/v 直接/ad 到/v KTV/x 说明/v ，/w KTV/x 将/d 尽力/d 配合/v 整改/vn 。/w ”/w （/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 记者/nnt 梁政/nr ）/w 
