“/w 古/tg 宋/tg 土楼/nz 留/v 半壁/n ，/w 老/a 矿/n 铜渣/nz 夯/v 墙体/n ”/w 。/w 榜眼府/nz 理事会/nis 理事长/nnt 黄仰东/nr 讲述/v 永平/nz 楼/n 的/ude1 [传奇/n 故事/n]/nz 。/w 记者/nnt 范伟鸿/nr 摄/vg 
传统/n 村落/n 承载/v 着/uzhe [中华/nz 传统/n 文化/n]/nz 的/ude1 精华/n ，/w 是/vshi [农耕/nz 文明/n]/nz 不可/v 再生/vn 的/ude1 [文化/n 遗产/n]/nz 。/w —/w —/w 题记/n 
这里/rzs 群山/n 环抱/v ，/w 闽南/ns [第二/m 峰/ng]/mq 、/w 海拔/n 上/f 千米/q 的/ude1 双/q 尖山/nz 巍耸/nz 竞秀/nz ；/w 这里/rzs [古木/n 参天/z]/nz ，/w 溪涧/n 如/v 网/n ，/w 民居/n 错落/vi ，/w 小桥流水/n ，/w 鸟语花香/n ；/w 这里/rzs “/w 一/m 府/ng [三/m 楼/n]/mq ”/w 久负盛名/vl ，/w 清代/t 宫殿式/b 杰出/a 建筑/n “/w 榜眼府/nz ”/w 、/w 宋代/t 永平/nz 楼/n 、/w 明代/t 朝阳楼/nz 、/w 清代/t 余庆楼/nr ，/w 镶嵌/v 在/p 富含/v 铜/n 钼/ng 锰/n 的/ude1 沃土/n 上/f ；/w 这里/rzs 曾/d 是/vshi [中共/n 闽/b 西南/ns 特委/nis]/nt 的/ude1 联络站/nz 和/cc 地下党/n 的/ude1 [活动/vn 场所/n]/nz ，/w 解放后/t 村/n 名/q 以/p 英烈/n 的/ude1 姓名/n 命名/v ，/w 迄今/d 仍/d 在/p 谱写/v 老红军/n 的/ude1 新篇章/n …/w …/w 
这里/rzs 就是/v 平和县/ns 霞寨镇/ns 钟腾村/ns —/w —/w 首批/n “/w [中国/ns 传统/n]/nz 村落/n ”/w 、/w 革命/vn 红色/n 老区/n 重点/n 村/n 、/w 福建省/ns 生态村/n 、/w 漳州市/ns 十大/mq 最/d 美乡村/ns 之一/rz 。/w 1月18日/t ，/w 记者/nnt 慕名/vi 来到/v 钟腾村/ns ，/w 感受/v 古韵/n 犹存/v 的/ude1 历史/n 风貌/n ，/w 体验/v 民风/n 纯朴/a 的/ude1 乡土/n 人情/n ，/w 领略/v 传统/n 村落/n 在/p “/w 富/vg 美/b 漳州/ns ”/w 建设/vn 中/f 焕发/v 出/vf 的/ude1 魅力/n 生机/n 。/w 
[天/qt 人/n 合一/vi]/nz 气势恢宏/n 的/ude1 美丽/a 画卷/n 
隆冬/t 腊月/t ，/w 暖阳/nz 高照/nr 。/w 采访/v 车/n 穿过/v 省道/n 郊/ng 柏/ng 线/n ，/w 沿着/p 曲折/a 整洁/a 的/ude1 村/n 道/qv 缓行/nz ，/w 两侧/f 蜜柚/n 园/ng 郁郁葱葱/al 。/w 不久/d ，/w 神秘/a 的/ude1 榜眼府/nz 映入/v 了/ule 眼帘/n 。/w 
榜眼府/nz [占地/v 面积/n]/nz 10多亩/m ，/w [坐/v 东/f 朝西/nz]/nz ，/w 背靠/d 溪/ng 平/v 山/n ；/w 门楼/n 朝北/nz 而/cc 立/v ，/w 面对/v 著名/a 的/ude1 双/q 尖山/nz ，/w 上方/f 镌刻/v “/w 双峰/ns 耸秀/nz ”/w [四/m 个/q]/mq 大字/n ，/w [苍劲/a 有力/a]/nz 。/w 府第/n 门额/nz ，/w 雕刻/n 着/uzhe 象征/n 武将/nnt 的/ude1 螃蟹/n ，/w 栩栩如生/al ；/w 两侧/f 配有/v 对联/n “/w 一门/mq 诗礼/nrf 流/v 长/a 泽/ag ，/w 千载/q 香烟/n 锁/v 白云/n ”/w 。/w 主/ag 建筑/n 由/p 上下/f [两/q 堂/ng]/mq 与/cc 两侧/f 边/k 廊/ng 合围/v 天井/n 组成/v ，/w 主次/n 分明/a ，/w 错落有致/vl ，/w 时值/v 阳光/n 灿烂/a ，/w 木槿花/nz 、/w 三角梅/nz 盛开/v ，/w 蔚为壮观/nz 。/w 
府第/n 正厅/n 悬挂/v 着/uzhe 乾隆/n 钦赐/nz 的/ude1 “/w 榜眼/n 及/cc 第/m ”/w 金/b 匾/n ，/w 左右/f 分别/d 悬挂/v 着/uzhe 进士/nnt 、/w 举人/nnt 、/w 亚魁/nz 等/udeng [十几/m 块/q]/mq 金/b 匾/n 。/w 令人/v 称奇/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 左右/f 通道/n 后方/s ，/w 各/rz 有/vyou 一口/mq 圆/v 井/n ，/w 清泉/n 涌出/v ，/w 象征/n “/w 螃蟹/n ”/w 的/ude1 两只/mq 眼睛/n 。/w 
榜眼府/nz 理事会/nis 理事长/nnt 黄仰东/nr 是/vshi 一位/mq 退休/v 教师/nnt ，/w [精神/n 矍铄/a]/nz ，/w 讲/v 起/vf 历史/n ，/w 绘声绘色/al 。/w 
原来/d ，/w 清朝/ns 年间/n ，/w 黄氏/nz 后裔/n 黄国梁/nr ，/w 小时候/n 很/d 聪慧/a ，/w 喜欢/vi [舞/v 枪/n 弄/v 棒/ng]/nz ；/w 长大/vi 后/f 身高/n 一米/mq 九/m ，/w 而且/c [身材/n 魁梧/a]/nz ，/w 臂力/n 过/uguo 人/n ，/w 经/p 名师/nnt 传授/v ，/w 拳术/n 精进/nz ，/w 刀功/nz 超群/vi 。/w 乾隆/n 辛丑年/nr （/w 1781年/t ）/w ，/w [25/m 岁/qt]/mq 的/ude1 黄国梁/nr 进京/vi 会考/vn ，/w 高中/nis 进士/nnt 。/w 在/p 同年/d 朝廷/n 殿试/v 中/f ，/w 荣获/v [一/d 甲/n]/mq [二/m 名/q]/mq ，/w 以/p 大刀/n 绝技/n “/w [魁星/n 踢/v 斗/v]/nz ”/w 惊服/nz 天下/n ，/w 被/pbei [乾隆/n 皇帝/nnt]/nz 钦点/v 为/p “/w 榜眼/n 及/cc 第/m ”/w ，/w 授/vg 封/q 为/p “/w 一等/b 御/vg 前/f 带刀/nz 侍卫/nnt 郎/ng ”/w ，/w 任职/v 终身/n 。/w 黄国梁/nr 竭尽/v 忠诚/a ，/w 功德/n 昭彰/a 。/w 乾隆/n 为/p 表/n 其/rz 功/n ，/w 特赐/nz 在/p 黄国梁/nr 的/ude1 出生地/n 朝阳楼/nz 对面/f 营建/v [榜眼/n 府第/n]/nz ，/w 后来/t 又/d 赐/v 在/p 榜眼府/nz 西北/ns 处/n 营建/v 一座/mq 形似/v 古代/t 铜钱/n 的/ude1 [三/m 层/qv]/mq 大/a 土楼/nz —/w —/w 余庆楼/nr 。/w 
“/w 一/m 殿/ng 飞檐/nz 沐朝阳/nr ，/w 双峰/ns 耸秀/nz 映/vi 星罡/nr 。/w ”/w 榜眼府/nz 建筑/n 融入/v 了/ule “/w [天/qt 人/n 合一/vi]/nz ”/w 的/ude1 理念/n ，/w 与/cc 双/q 尖山/nz 、/w 永平/nz 楼/n 、/w 博济/nrf 宫/ng 、/w 白沙溪/nr 、/w 以及/cc 私塾/n 驿馆/nz 、/w 古道/n 旗杆/n 、/w 层/qv 林柚园/nr 、/w 新村/ns 别墅/n 构成/v 一幅/mq 气势恢宏/n 的/ude1 美丽/a 画卷/n ，/w 成为/v 不可/v 再生/vn 的/ude1 弥足珍贵/n 的/ude1 [文化/n 遗产/n]/nz 。/w 
