张亮/nr 曾/d 与/cc 《/w 继承者/nz 们/k 》/w 男主角/nnt 李敏镐/nr 多次/mq 撞衫/nz 。/w 
1月21日/t 报道/v 19日/t 晚/tg ，/w 模特/nnt 张亮携/nr 儿子/n 天天/d 在/p 北京/ns 出席/v 某/rz 品牌/n 厨具/n 代言/v 活动/vn 。/w 或许/d 是因为/c 前/f 不久/d 被/pbei 指责/v “/w 耍大牌/nz ”/w ，/w 整个/b 采访/v 中/f 张亮/nr 亲切/a 有/vyou 加/v ，/w 还/d 回答/v 了/ule 经纪人/nnt 阻拦/v 的/ude1 话题/n 。/w 他/rr 不仅/c 透露/v 有/vyou 想/v 生/vn 女儿/n 的/ude1 考虑/vn ，/w 还/d 表示/v 和/cc 要/v 拍/v 内地版/nz 《/w 继承者/nz 们/k 》/w 的/ude1 制作人/nnt 接洽/v 过/uguo ，/w 未来/t 是否/v 会演/vn “/w 崔英道/nr ”/w 一角/n 尚未/d 可知/v 。/w 
最近/t 郭涛/nr 被/pbei 曝/vg 除了/p 石头/n ，/w 还有/v 个/q 小/a 女儿/n 。/w 谈到/v 自己/rr 是否/v 有/vyou 二胎/nz 想法/n ，/w 张亮/nr 有些/rz 害羞/a ，/w “/w 天天/d 确实/ad 说/v 过/uguo 很/d 想/v 有/vyou 个/q 妹妹/n 照顾/v 。/w 我/rr 觉得/v 如果/c 国家/n 允许/v 的话/udh ，/w 我/rr 还是/c 蛮/d 想/v 再/d 要/v 个/q 女儿/n 的/ude1 。/w ”/w 他/rr 还/d 开玩笑/vi 说/v ，/w “/w 我/rr 也/d 担心/v 女儿/n 长得/v 像/v 我/rr 。/w 我/rr 有/vyou 个/q 双胞胎/n 姐姐/n 就/d 说/v 过/uguo ，/w 幸亏/d 跟/p 我/rr 长得/v 不/d 像/v ，/w 不然/c 就/d 嫁/v 不/d 出去/vf 了/ule 。/w ”/w 
