[工作/vn 人员/n]/nnt 演示/vn “/w 智慧/n 旅游/vn ”/w 客户端/nz 。/w 记者/nnt 常海军/nr 摄/vg 
不久/d 以后/f ，/w 游客/n 来/vf [厦门/ns 旅游/vn]/nz ，/w 到/v 景区/n 后/f 只需/v 在/p 手机/n 上/f 下载/v 一个/mq 软件/n ，/w 就/d 可以/v 获得/v “/w 私人/n 订制/v ”/w 的/ude1 景区/n 讲解/v 。/w 
昨天/t 上午，2014/t 厦门市/ns 智慧/n 旅游年/n 正式/ad 启动/v ，/w “/w 厦门/ns 智慧/n 旅游/vn [城市/n 建设/vn]/nz 十大/mq 工程/n ”/w 也/d [拉开/v 帷幕/n]/nz 。/w 作为/p 首批/n 全国/n 智慧/n 旅游/vn 试点/vn 城市/n ，/w “/w 厦门/ns 智慧/n 旅游/vn [城市/n 建设/vn]/nz 十大/mq 工程/n ”/w 涵盖/v 了/ule 数据采集/gi 、/w 游客/n 采样/vn 分析/vn 、/w 智慧/n 景区/n 建设/vn 、/w 免费/vd [无线/b 上网/v]/nz 等/udeng 。/w 
[厦门市/ns 旅游局/nis]/nto 副局长/nnt 陈桂林/nr 表示/v ，/w 这/rzv 十大/mq 工程/n 从/p 现在/t 起/vf 正式/ad 启动/v ，/w 将/d 在/p 未来三年/t 内/f 全部/m 完成/v 。/w 届时/d ，/w 厦门/ns 市民/n 和/cc 游客/n 将/d 可以/v 享受/vn 到/v 全方位/n 的/ude1 智慧/n 旅游/vn 。/w 
景区/n 讲解/v 
不用/d 导游/nnt 
未来/t ，/w 游客/n 到/v [厦门/ns 旅游/vn]/nz 将/d 不/d 需要/v 依赖/vn 导游/nnt 进行/vn 景区/n 讲解/v ，/w 只需/v 在/p 手机/n 上/f 下载/v 一个/mq 软件/n ，/w 就/d 可实现/nz 景区/n 讲解/v 自助/b 化/v ，/w 还/d 可以/v “/w 私人/n 订制/v ”/w 。/w 
陈桂林/nr 透露/v ，/w 智慧/n 旅游/vn 建设/vn 将/d 给/p 游客/n 提供/v 个性化/vn 的/ude1 景区/n 讲解/v ，/w 游客/n 需要/v 什么样/ryv 的/ude1 服务/vn 都/d 可以/v 定制/n ，/w 只要/c 一部/mq 手机/n 就/d 可/v 轻松/a 搞定/v 。/w 
除了/p 开发/vn 和/cc 应用/v 高科技/n 的/ude1 便捷/a 讲解/v 服务/vn 工具/n ，/w 智慧/n 景区/n [建设/vn 工程/n]/nz 还包括/nz 建设/v [电子/n 门票/n]/nz 统一/vn 验证/v 、/w [门户/n 网站/n]/nz 和/cc 电子商务/nnd 、/w 数字/n 虚拟/v 景区/n 和/cc [互动/vn 体验/v]/nz 等/udeng ，/w 发挥/v 人/n 在/p 服务/vn 中/f 的/ude1 [核心/n 作用/n]/nz ，/w 实现/v 景区/n 智慧/n 化/v 。/w 
今年/t ，/w 厦门/ns 将/d 在/p [胡里/nrf 山/n 炮台/ns]/nz 试点/vn 智慧/n 景区/n 建设/vn ，/w 接下来/vl 逐步/d 扩展到/v 其他/rzv 景区/n 。/w 
旅游/vn 公共场所/n 
将/d 有/vyou 免费/vd WIFI/x 
要/v 建设/vn 智慧/n 旅游/vn ，/w 一个/mq 便捷/a 的/ude1 上网/vn 环境/n 至关重要/bl 。/w 记者/nnt 注意到/v ，/w 在/p 厦门/ns 智慧/n 旅游/vn [城市/n 建设/vn]/nz 十大/mq 工程/n 中/f ，/w 有/vyou 一项/mq “/w 免费/vd [无线/b 上网/v]/nz 环境/n [建设/vn 工程/n]/nz ”/w 引人注目/vl 。/w 
陈桂林/nr 表示/v ，/w 未来三年/t 内/f ，/w 厦门/ns 将/d 在/p 全市/n 旅游/vn 公共场所/n 建设/vn 免费/vd [无线/b 上网/v]/nz 平台/n ，/w 为/p 游客/n 提供/v 现代化/vn [信息/n 服务/vn]/nz 工具/n 。/w 
旅游/vn 高峰/n 
将/d 可/v 预警/vn 
通过/p 智慧/n 旅游/vn 建设/vn ，/w 厦门/ns 将/d 融通/v 公安/n 、/w [交通/n 运输/vn]/nz 、/w 环保/n 、/w [国土/n 资源/n]/nz 等/udeng [相关/vn 部门/n]/nz 和/cc 单位/n 涉及/v 旅游/vn 的/ude1 数据/n ，/w 与/cc 百度/ntc 、/w 谷歌/ntc 、/w 淘宝/n 等/udeng 主要/b [网络/n 运营商/nz]/nz 合作/vn ，/w 建立/v 旅游/vn 大/a 数据/n 资源库/nz ，/w 给/p 游客/n 提供/v 全方位/n 的/ude1 旅游/vn [信息/n 资讯/n]/nz 。/w 
相关/vn 链接/gi 
十大/mq 工程/n 
1/m ./w 旅游/vn 大/a 数据/n 工程/n 
2/m ./w 游客/n 采样/vn 分析/v 系统/n [建设/vn 工程/n]/nz 
3/m ./w 诚信/a [旅游/vn 管理/vn]/nz 系统/n [建设/vn 工程/n]/nz 
4/m ./w 智慧/n 景区/n [建设/vn 工程/n]/nz 
5/m ./w 智慧/n 饭店/nis [建设/vn 工程/n]/nz 
6/m ./w 智慧/n 旅行社/nis [建设/vn 工程/n]/nz 
7.12301/m 旅游服务/v 热线/n [建设/vn 工程/n]/nz 
8/m ./w 新媒体/nz 智慧/n [旅游/vn 营销/vn]/nz 工程/n 
9/m ./w 免费/vd [无线/b 上网/v]/nz 环境/n [建设/vn 工程/n]/nz 
10/m ./w 智慧/n 旅游/vn 卡/n 工程/n （/w 海/n 西/f 晨报/n 记者/nnt 钱玲玲/nr ）/w 
