春运/n 前/f [5/m 天/qt]/mq ，/w 厦门/ns 铁路/n [三/m 站/vi]/mq 共/d 发送/v 旅客/n 31万多人/m ，/w 日均/d 比/p [去年/t 同期/f]/nz 春运/n 多/a 发送/v 近/a [2/m 万/d 人/n]/mq 。/w 主要/b 因为/c 学生/nnt 客流/n 、/w 春节/t 返乡/vi 客流/n 与/cc 周末/t 动车/n 客流/n 交织/v ，/w 使得/vi 客流/n 同比/n 大幅/d 增长/v 。/w 昨天/t 开始/v ，/w 随着/p 学生/nnt 客流/n 减少/v 与/cc 动车/n 客流/n 恢复/v 常态/n ，/w 客流量/n 有所/v 回落/vn ，/w 昨天/t 厦门/ns 铁路/n 出发/vi 客流/n 约/d 为/p [6/m 万/d 人/n]/mq ，/w 到达/v 客流/n 为/p [4/m ./w 7/m 万/d 人/n]/mq 。/w 预计/v 1月25日/t 至/p 29日/t ，/w 铁路/n 将/d 进入/v 节前/f 旅客/n 发送/v 高峰期/n 。/w 
在/p 售票/vn 方面/n ，/w 由于/p 铁路/n 预售/vn 期/qv 长达/v [20/m 天/qt]/mq ，/w 昨天/t 就/d 可以/v 买/v 到/v [正月/t 初十/t]/nz 的/ude1 票/n 了/ule ，/w 日均/d 售票/vn 量/n 已/d 开始/v 减少/vn 。/w 随着/p 春运/n 售票/vn 高峰/n 的/ude1 结束/vn ，/w 设在/v 五一/m [文化/n 广场/n]/nz 的/ude1 厦门站/nz 春运/n 售票处/n 将/d 于/p 1月23日/t 暂时/d 关闭/v ，/w 同日/d ，/w 厦门站/nz 、/w [厦门/ns 高崎/nr 站/vi]/nt 的/ude1 售票/vn 窗/ng 恢复/v 预售/vn [18/m 天/qt]/mq 内/f 车票/n 。/w 
车票/n 方面/n ，/w 截至/v 昨日/t 20时/t ，/w 2月7日/t 厦门/ns 至/p 上海/ns 、/w 南京/ns 、/w 南昌/ns 、/w 太原/ns 、/w 西安/ns 、/w 重庆/ns 、/w 徐州/ns 、/w 贵阳/ns 、/w 龙岩/ns 、/w 福州/ns 、/w 武夷山/ns 、/w 汉口/ns 、/w 杭州/ns 等/udeng 方向/n 有余/vi 票/n ；/w 至/p 北京/ns 、/w 昆明/ns 等/udeng 方向/n 的/ude1 软/a 、/w 硬卧/n 车票/n 已/d 售完/v ，/w 硬座/n 车票/n 有/vyou 剩余/vn ；/w 至/p 深圳/ns 方向/n 的/ude1 动/vn 车票/n 售罄/nz 。/w （/w 海/n 西/f 晨报/n 记者/nnt 张婷婷/nr 通讯员/nnt 周溶冰/nr ）/w 
