陈思成/nr 佟丽娅/nr 大婚/nz 伴娘/nnt 团/n 抢/v 镜/ng 袁弘/nr 咸猪手/nz 袭/v 胸/ng 佟丽娅/nr 
1月16日/t ，/w 陈思成/nr 佟丽娅/nr 大婚/nz ，/w 两人/mq 婚礼/n 现场/s 照片/n 曝光/vi 后/f 伴娘/nnt 伴郎团/nz 十分/d 抢/v 镜/ng ，/w 据悉/v ，/w 佟丽娅/nr 与/cc 陈思成/nr 婚礼/n 邀请/v 了/ule 近/a 百/m 明星/nnd 嘉宾/n 参加/v ，/w 在/p 太平洋/ns 上/f 的/ude1 美丽/a 小岛/n 大溪/ns 地/ude2 ，/w 新娘/n 佟丽娅/nr 满脸/d 幸福/a 洋溢/v ，/w 陈思成/nr 墨镜/n 公主抱/nz 新娘/n 让/v 现场/s 气氛/n 嗨/e 到/v 爆/vn 。/w 
在/p 网上/s 流传/v 的/ude1 陈思成/nr 佟丽娅/nr 大婚/nz 结婚照/n 中/f ，/w 有/vyou 细心/a 的/ude1 网友/n 发现/v ，/w 伴郎/nnt 之一/rz 的/ude1 袁弘/nr 竟然/d 向/p 新娘/n 佟丽娅/nr 伸出/v 了/ule “/w 咸猪手/nz ”/w ，/w 美丽/a 的/ude1 新娘/n 遭到/v 袭/v 胸/ng ?/w 
