据/p 台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 报道/v ，/w 台湾/ns 前/f 女性/n “/w 立法委员/nnt ”/w 王雪峰/nr 控诉/v 2009年/t 遭/v 丈夫/n 王作良/nr 施暴/nz 而/cc 身心/n 受/v 创/vg ，/w 提/v 告求/nz 偿/vg 。/w [台湾/ns 高等/b 法院/nis]/nto 21日/t 判决/vn ，/w 王作良/nr 应/v 赔偿/vn [100/m 万元/q]/mq (/w 新台币/nz ，/w 下同/vi )/w ；/w 全/a 案/ng 定谳/nz 。/w 
王雪峰/nr 21日/t 到庭/nz 聆/vg 判/v ，/w 她/rr 认为/v [100/m 万元/q]/mq 的/ude1 [损害/v 赔偿金/n]/nz ，/w 法官/nnt 判/v 太少/d 了/ule ；/w 她/rr 仍/d 会/v 将/d [赔偿/vn 金额/n]/nz 全部/m 捐/v 作/v 公益/n ，/w 并/cc 将/d 与/cc 王作良/nr 离婚/vi 。/w 
王作良/nr 的/ude1 委任/vn 律师/nnt 则/d 说/v ，/w 对/p 这项/r 判决/v 结果/n 不服/v ，/w 另外/c 强调/v 王作良/nr 并/cc 没有/v 对/p 王雪峰/nr 家暴/nz 。/w 
王雪峰/nr 曾/d 参与/v “/w 家暴/nz 法/n ”/w 的/ude1 起草/vn ，/w 原本/d 一再/d 原谅/v 丈夫/n ，/w 但/c 后来/t 决心/n 站/vi 出来/vf 提/v 告/v 。/w 
法院/nis 判决/vn 指出/v ，/w 王雪峰/nr 与/cc 王作良/nr 在/p 2002年/t 结婚/vi ，/w 2009/m 年间/n 因/p 争吵/vi 而/cc 报警/vn 处理/vn 。/w 王雪峰/nr 就医/vi 验伤/nz 并/cc [住院/vn 治疗/vn]/nz ，/w 来/vf 年/qt 女方/n 取得/v 保护/vn 令/v 后/f 分居/v 。/w 
王雪峰/nr 主张/v ，/w 王作良/nr 婚后/t 性情/n 暴躁/a ，/w 常/d 因/p 细故/n 动粗/nz 。/w 她/rr 原本/d 百般/d 容忍/v 丈夫/n ，/w 但/c 对方/n 变本加厉/dl ，/w 在/p 2009/m 年间/n 动手/vi “/w 想/v 置/v 她/rr 于/p 死地/n ”/w ，/w 导致/v 她/rr 多/a 处/n 受伤/vi 、/w [耳膜/n 破裂/vi]/nz ；/w 她/rr [身心/n 俱/dg 疲/a]/nz ，/w 精神/n [极度/d 恐惧/an]/nz ，/w 无力/vi 再/d 展/vg 抱负/n ，/w 向/p 对方/n 求/v 偿/vg [1000/m 万元/q]/mq 。/w 
王作良/nr 主张/v ，/w 王雪峰/nr 因/p 罹患/nz 严重/a [睡眠/vn 障碍/n]/nz 与/cc 身心症/nz 长期/d 服药/vi ，/w 有/vyou 妄想/v 、/w 幻觉/nhd 等/udeng 症状/n ，/w 出现/v 攻击/vn 、/w 破坏/v 物品/n 等/udeng 行为/n ；/w 他/rr 不/d 离/v 不/d 弃/vg 照顾/v 妻子/n 多年/mq ，/w 对方/n 家属/n 却/d 恶意/n 夸大/v 家庭/n 纠纷/n 诬陷/v 他/rr 。/w 
法院/nis 一/m 审判/v 王作良/nr 须/d 赔偿/v 王雪峰/nr [200/m 万元/q]/mq ，/w 全/a 案/ng 经/p 上诉/v 二审/b 法院/nis ，/w [台湾/ns 高等/b 法院/nis]/nto 21日/t 改判/v 王作良/nr 须/d 赔偿/vn [100/m 万元/q]/mq ；/w 因/p 上诉/v 三/m 审/v 法院/nis 须/d 一/m 、/w 二审/b 价差/n 金额/n 超过/v [150/m 万元/q]/mq ，/w 但/c 本案/r 价差/n 仅/d [100/m 万元/q]/mq ，/w 因此/c 全/a 案/ng 定谳/nz 。/w 
判决/vn 指出/v ，/w 法官/nnt 审酌/nz 两人/mq 为/p 夫妻/n ，/w 未/d 育/vg 有/vyou 子女/n ，/w 王雪峰/nr 及/cc 王作良/nr 在/p 2009/m 年间/n 财产/n 分别为/v 逾/vg [600/m 万元/q]/mq 、/w [390/m 万元/q]/mq 等/udeng ，/w 且/c 王作良/nr 于/p 2009年/t 曾书立/nr 悔过书/n 承诺/vn “/w 王作良/nr 向/p 雪峰/ns 致歉/vi ，/w 保证/v 日/b 后/f 不得/vi 有/vyou 任何/rz 不当/a 人体/n 伤害/v 行为/n ”/w 等/udeng 语/ng ，/w 却/d 旋即/d 不到/v 半个月/mq 期间/f ，/w 又/d 以/p 徒手/d 打伤/v 王雪峰/nr 的/ude1 头/n 、/w 颈/ng 及/cc 大腿/n 等/udeng 处/n ，/w 也/d 造成/v 对方/n 精神/n 痛苦/an ，/w 因此/c 认定/v 赔偿/vn 以/p [100/m 万元/q]/mq 为/p 适当/a 。/w 
