福建/ns 武平县/ns 对/p 台/q [农业/n 合作/vn]/nz 成效/n 明显/a 。/w 
一/m 是/vshi 引进/v “/w 五/m 新/a ”/w 技术/n 。/w 目前/t ，/w 累计/vd 引进/v 台湾/ns [优良/z 品种/n]/nz [40/m 多个/mq]/mq ，/w 引进/v 农产品/n 生产/vn 、/w 加工/v 设备/n 20多台/m （/w 套/q ）/w ，/w 养殖/vn 、/w 加工/vn 先进/a 与/cc [实用/a 技术/n]/nz 30余项/m 。/w 
二/m 是/vshi 缔结/v 姊妹/n 乡镇/n 。/w 至/p 2013年12月/t ，/w 全县/n 有/vyou [7/m 个/q]/mq 乡镇/n 、/w [2/m 个/q]/mq 行政村/n 与/cc 台湾/ns 相关/vn 乡镇/n 、/w 村/n 缔结/v 为/p 姊妹/n 乡镇/n （/w 村/n ）/w ，/w 已/d 建立/v 长期/d 、/w 稳定/an 的/ude1 合作/vn 交流/v 机制/n 。/w 
三/m 是/vshi 推进/vi 园区/n 建设/vn 。/w 目前/t ，/w 闽/b 台/q 农牧/n 合作/v 创业园/nz 已/d 成功/a 引进/v 落户/vn [农业/n 产业化/vn]/nz 项目/n [10/m 多个/mq]/mq ，/w 成功/a 引进/v [1349/m 头/n]/mq 加拿大/nsf 进口/v 种猪/n 。/w （/w [中国/ns 台湾/ns 网/n]/nz [武平县/ns 台办/nis]/nt 通讯员/nnt 刘文/nr ）/w 
