21日/t 上午/t 11时/t 许/v ，/w 福州/ns [鳌峰/nz 大桥/n]/nz 下/f 江滨/nr 中/f 大道/ns 路段/n ，/w 神州/n [建设/vn 集团/nis]/nt 中标/vi 承建/v 的/ude1 “/w 北/f 江滨/nr 上/f 东二环/nz 匝道/nz 工程/n ”/w 项目/n 工地/n ，/w 一台/mq 吊车/n 在/p 吊装/v 预制/vn 钢箱梁/nz 时/ng ，/w 疑/vg 因/p 操作/vn 不当/a ，/w 20多吨/m 的/ude1 钢箱梁/nz 从/p 10余米/m 高空/s 砸/v 落/vn ，/w 吊/v 臂/ng 轰然/d 砸/v 向/p 江滨/nr 中/f 大道/ns 。/w 万幸/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 砸下/v 的/ude1 钢箱梁/nz 、/w 吊/v 臂/ng 未/d 击中/v 路上/s 车辆/n 与/cc 人员/n 。/w 
