关于/p 选择/v 海沧/ns 的/ude1 理由/n ，/w 住在/v 海沧/ns 的/ude1 居民/n 总/b 有/vyou 说/v 不/d 完/vi 的话/udh 。/w 
有人/r 选择/v 安家/vi 在/p 海沧/ns ，/w 是因为/c 海沧/ns 的/ude1 交通/n 越来越/d 方便/a ，/w 也/d 有人/r 是/vshi 看重/v 海沧/ns 越来越/d 成熟/a 的/ude1 商业/n 配套/vn 等/udeng 。/w “/w 海沧/ns 越来越/d 成熟/a 的/ude1 商业/n 配套/vn ，/w 是/vshi 我/rr 选择/v 海沧/ns 很/d 重要/a 的/ude1 原因/n 。/w ”/w 在/p 聊/v 起/vf 自己/rr 为何/ryv 将/d 家安/nz 在/p 海沧/ns 时/ng ，/w 市民/n 王先生/nr 说/v ，/w 这/rzv 都/d 是因为/c 海沧/ns 的/ude1 发展/vn 越来越/d 成熟/a ，/w 已/d 从/p 昔日/t 渔村/n 变成/v [商业/n 经济/n]/nz 发达/a 的/ude1 “/w 都市/n ”/w ，/w 购物/vn 也/d 无需/v 再/d 跑/v 岛内/s 了/ule 。/w 
商圈/nz 崛起/v 
海沧/ns [商业/n 环境/n]/nz 受/v 青睐/vn 
“/w 当时/t 买房/v 时/ng ，/w 有/vyou 考虑到/v 商业/n 配套/vn 。/w ”/w 王先生/nr 的/ude1 单位/n 在/p 厦门/ns 岛内/s 吕岭路/nr ，/w 当/p 他/rr 准备/v 买房/vn 时/ng ，/w 刚好/d 听说/v ，/w 全市/n 最大/gm [天虹/nz 百货/n]/nz 即将/d 在/p 海沧/ns 开业/vi ，/w 同时/c 海沧/ns 阿罗/nrf 海/n [城市/n 广场/n]/nz 也/d 开业/vi 了/ule 。/w 
王先生/nr 说/v ，/w 海沧/ns 在/p 半年/mq 内/f 连续/a 有/vyou 两个/mq 大型/b 综合/v 商圈/nz 开业/vi ，/w 让/v 他/rr 觉得/v 海沧/ns 很/d 有/vyou 潜力/n ，/w 再/d 加上/v 住在/v 海沧/ns ，/w 进/vf 岛/n 也挺/nz 方便/a 等/udeng 原因/n ，/w 在/p 和/cc 家里人/n 商量/v 后/f ，/w 他/rr 决定/v 把/pba 家安/nz 在/p 海沧/ns 。/w 
王先生/nr 所/usuo 买/v 的/ude1 房子/n ，/w 就/d 在/p [绿苑/nz 小区/n]/nz 。/w 小区/n 的/ude1 对面/f 就是/v [天虹/nz 百货/n]/nz ，/w 王先生/nr 一家人/n 周末/t 想/v 要/v 购物/vn 只要/c [一/d 出/vf]/mq 小区/n 大门/n 就/d 可以/v 了/ule 。/w 
“/w 在家/vi 门口/s 购物/vn ，/w 真的/d 很/d 方便/a 。/w ”/w 在/p 王先生/nr 看来/v ，/w 如果/c 购物/vn 、/w 买菜/nz 不方便/nz ，/w 要/v 去/vf 很远/d 的/ude1 地方/n ，/w 那么/c 就/d 不/d 适合/v 把/pba 家安/nz 在/p 那/rzv ，/w 而/cc 海沧/ns 商圈/nz 不断/d 崛起/v ，/w 让/v 生活/vn 在/p 海沧/ns 的/ude1 他/rr 以及/cc 家人/n ，/w 不用/d 再/d 拼命/d 挤/v 往/p 岛内/s 的/ude1 商圈/nz 。/w 
其实/d ，/w 在/p 王先生/nr 的/ude1 小区/n 附近/f 还有/v 乐/a 海/n 百货/n 等/udeng 商场/nis 。/w 另外/c ，/w 阿罗/nrf 海/n [城市/n 广场/n]/nz 距离/n 王先生/nr 家/q 也/d 不/d 远/a ，/w 只有/c [一两/m 公里/q]/mq ，/w 他/rr 和/cc 家人/n 周末/t 也/d 经常/d 去/vf 阿罗/nrf 海/n [城市/n 广场/n]/nz 逛街/vi 、/w 吃饭/vi 、/w 看电影/nz 等/udeng 。/w 
“/w 我/rr 车子/n 去/vf [4/m S/x]/mq 店/n 保养/vn 也/d 很/d 近/a 。/w ”/w 王先生/nr 说/v ，/w 海沧/ns 还/d 拥有/v 不少/m 专业/n 的/ude1 市场/n ，/w 马青/nr 路上/s 汽车/n [4/m S/x]/mq 商圈/nz 距离/n 他/rr 家/q 很/d 近/a ，/w 他/rr 车子/n 需要/v 保养/vn 等/udeng ，/w 都/d 很/d 方便/a 。/w 
此外/c ，/w [海沧/ns 东南/f 红酒/nf 交易/vn 中心/nis]/nt 也/d 是/vshi 王先生/nr 经常/d 去/vf 逛/v 的/ude1 地方/n 。/w 如/v 有/vyou 空余/b 时间/n ，/w 他/rr 会/v 和/cc 朋友/n 一起/s ，/w 到/v [东南/f 红酒/nf 交易/vn 中心/nis]/nt 去/vf “/w 淘宝/n ”/w ，/w 买/v [几/d 瓶/n]/mq 好/a 酒/nf 与/cc 好友/n 分享/v 。/w 
“/w 以前/f 每次/r 到/v 节假日/t ，/w 想/v 逛街/vi ，/w 都/d 要/v 跑/v 岛内/s ，/w 很/d 麻烦/an 。/w ”/w 居住/v 在/p 海沧/ns 的/ude1 张辛/nr 说/v ，/w 现在/t 她/rr 和/cc [朋友/n 聚会/vi]/nz ，/w 都/d 不/d 喜欢/vi 往/p 岛内/s 跑/v ，/w 因为/c 想/v 逛街/vi 之类/rz 的/ude1 ，/w 在/p 海沧/ns 就/d 可以/v 了/ule 。/w 
近两年/qt ，/w 阿罗/nrf 海/n [城市/n 广场/n]/nz 、/w [天虹/nz 百货/n]/nz 、/w 悦/ag 实/ad 广场/n 等/udeng 开业/vi ，/w 让/v 不少/m 海沧/ns 居民/n 感觉到/v 了/ule 便利/an 。/w 同时/c ，/w 也/d 吸引/v 了/ule [不少/m 人/n]/mq 将/d 家安/nz 在/p 海沧/ns 。/w 
卖场/nz 增多/v 
两/m 大卖场/nz 今年/t 有望/v 开业/vn 
这/rzv 两年/mq ，/w 海沧/ns 的/ude1 卖场/nz 是/vshi [越来越/d 多/a]/nz 了/ule 。/w 岛/n 外/f 首家/n 沃尔玛/nz 在/p 海沧/ns 阿罗/nrf 海/n [城市/n 广场/n]/nz 开业/vi ，/w [永辉/nz 超市/nis]/nt 、/w 夏商/nz 百货/n 等/udeng 也/d 先后/d 入/v 驻/v 海沧/ns 。/w 
今年/t ，/w 海沧/ns 还有/v 望/vn 新增/v 两/m 大卖场/nz 。/w 号称/v “/w 全国/n 最大/gm 的/ude1 大润发/nz 单体/n 店/n ”/w 岛/n 外/f 首家/n 大润发/nz ，/w 以及/cc 新华都/nz 都/d 有望/v 在/p 海沧/ns 开业/vi 。/w 其中/rz ，/w 大润发/nz 选址/vi 紧邻/v 海沧/ns 车场/n ，/w 位于/v 海沧/ns 生活/vn 区内/n 。/w “/w 力促/v 新华都/nz 、/w 大润发/nz 开业/vi 。/w ”/w 在/p 今年/t 海沧区/ns 两/m 会上/n ，/w 海沧/ns 区长/nnt 李伟华/nr 在/p 作/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 时/ng 说/v ，/w 今年/t 将/d 不断/d 壮大/v 海沧/ns 的/ude1 商贸/n 旅游业/n ，/w 规划/n 建设/vn 大型/b [商业/n 综合体/nz]/nz ，/w 持续/vd 提升/v 天虹/nz 等/udeng 商圈/nz 人气/n 商/v 气/n ，/w 培育/v 海/n 富路/nz 步行街/n 等/udeng 特色/n 商圈/nz 。/w 
在/p [城市/n 综合体/nz]/nz [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 同时/c ，/w 海沧/ns 的/ude1 酒店/nis 配套/vn 也/d 将/d [越来越/d 多/a]/nz 。/w 
今年/t ，/w 海沧/ns 还/d 将/d 力促/v 泰/b 地/ude2 万豪/nr 、/w 正/d 元/q 希尔顿/nrf 、/w 融/vi 信/n 洲际/b 等/udeng [星级/b 酒店/nis]/nz 尽快/d 建成/v 。/w 
这/rzv [三/m 家/q]/mq 酒店/nis 都/d 坐落/vi 在/p 海沧/ns 大道/ns 上/f ，/w 除此之外/al ，/w 在/p 海沧/ns 大道/ns 沿线/f 还/d 将/d 再/d 建设/vn [东南/f 国际/n 航运/n 中心/nis 酒店/nis]/nt 、/w [未来/t 海岸/n]/nz 大酒店/nis 等/udeng 两家/mq [五星级/b 酒店/nis]/nz 。/w 
这样一来/dl ，/w 加上/v 现有/vn 的/ude1 鼓浪/nz 湾/ng 酒店/nis ，/w 在/p [6/m 公里/q]/mq 长/a 的/ude1 海沧/ns 大道/ns 沿线/f 就/d 将/d 有/vyou [7/m 家/q]/mq [五星级/b 酒店/nis]/nz 。/w 这/rzv 也/d 就是说/c ，/w 不到/v [一/d 公里/q]/mq 就/d 有/vyou 一家/n [五星级/b 酒店/nis]/nz ，/w 海沧/ns 湾/ng 将/d 形成/v 岛/n 外/f 新的/a [高/a 星级/b 酒店/nis]/nz 聚集地/n 。/w “/w 商圈/nz 这么/rz 多/a ，/w 酒店/nis 这么/rz 多/a ，/w 这/rzv 不/d 也/d 刚好/d 说明/v 海沧/ns 的/ude1 潜力/n 大/a 吗/y ？/w ”/w 市民/n 王先生/nr 在/p 购房/vn 前/f ，/w 还/d 专门/d 研究/vn 了/ule 一下/mq 海沧/ns 的/ude1 [商业/n 环境/n]/nz ，/w 在/p 他/rr 看来/v ，/w 只有/c 具有/v 人气/n 和/cc [升值/vi 潜力/n]/nz 的/ude1 地方/n ，/w 才/d 会/v 吸引/v 大量/m 商家/n 。/w 
[产业/n 升级/vi]/nz 
海沧/ns 旅游/vn 商圈/nz 正在/d 形成/v 
近两年/qt 来/vf ，/w 海沧/ns 一直/d 在/p 进行/vn [产业/n 升级/vi]/nz 。/w 以/p [新阳/nz 街道/ns]/ns 为/p 例/n ，/w 在/p 实施/v “/w 强/a 二/m 进/vf 三/m ”/w 战略/n 大局/n 中/f ，/w [新阳/nz 街道/ns]/ns 打出/v 漂亮/a 一战/n ，/w 将/d 原来/d 的/ude1 翁/ng 角/q 路/n 旧/a 厂房/n 改造/vn 成/v [新阳/nz 文化/n 商业/n 中心/nis]/nt 。/w 
海沧/ns [新阳/nz 街道/ns]/ns 将/d 旧/a 厂房/n 改成/v 商业街/n ，/w 吸引/v 了/ule [永辉/nz 超市/nis]/nt 率先/d 入/v 驻/v 。/w 
这家/r 超市/nis 入/v 驻/v 新阳/nz 之后/f ，/w 迅速/ad 摘/v 得/ude3 闽南/ns 地区/n [30/m 家/q]/mq 同/p 品牌/n 店/n 营业额/n 桂冠/n 。/w 
[永辉/nz 超市/nis]/nt 的/ude1 成功/a 产生/v 了/ule 连锁反应/n 。/w 紧邻/v [永辉/nz 超市/nis]/nt 的/ude1 悦/ag 实/ad 广场/n 一/m 开建/nz ，/w 便/d 吸引/v 了/ule 不少/m 知名/a 商家/n 的/ude1 眼球/n ，/w 夏商/nz 百货/n 、/w 金逸/nr 影院/nis 、/w 肯德基/nf 等/udeng 众多/a [知名/a 品牌/n]/nz 纷纷/d 入/v 驻/v 。/w 
[新阳/nz 文化/n 商业/n 中心/nis]/nt 的/ude1 品牌/n 、/w 人流/n 、/w 商流/n 聚集效应/gp 日益/d 凸显/v ，/w 形成/v 了/ule 一个/mq 新的/a 商圈/nz 。/w 
近年来/dl ，/w 这种/r 旧/a 工业区/n [华丽/a 转身/vi]/nz “/w 文化/n 商业区/n ”/w 的/ude1 模式/n ，/w 在/p 海沧/ns 正/d 逐步/d 强化/v 。/w 海沧/ns 从/p 大/a 工业区/n 转变/v 成/v 大/a 商圈/nz ，/w 并/cc 因此/c 吸引/v 了/ule [不少/m 人/n]/mq 。/w 
不仅如此/bl ，/w 海沧/ns 还/d 提出/v 要/v 融入/vn [厦门/ns 旅游/vn]/nz 产业/n 发展/v 大局/n ，/w 推进/vi 游艇/n 产业/n 发展/vn ，/w 改造/vn 提升/v 嵩/ng 鼓/v 码头/n 等/udeng ，/w 主动/ad 融入/v “/w 泛/v 鼓浪屿/ns 旅游圈/n ”/w 。/w 
再/d 加上/v ，/w 海沧/ns 对/p 天竺山/nz [旅游/vn 项目/n 开发/vn]/nz ，/w 提升/v [青/a 礁/n 慈济/nz]/nz 祖/ng 宫/ng 、/w 石室/nz 禅院/n 等/udeng 闽南/ns 景点/n 等/udeng ，/w 海沧/ns 的/ude1 [旅游/vn 景点/n]/nz 与/cc 海沧/ns 商圈/nz 不断/d 融合/v 在/p 一起/s ，/w 一个/mq 新的/a 旅游/vn 商圈/nz 正在/d 逐步形成/v 。/w 
业内/n 分析/vn 
商业/n 成熟/a 体现/v 海沧/ns 城/n 熟/a 
“/w 在/p 商业/n 配套/v 方面/n ，/w 海沧/ns 创造/v 了/ule 很多第一/m 。/w ”/w 在/p 分析/v 海沧/ns 为何/ryv 会/v 吸引/v [很多/m 人/n]/mq 去/vf 安家落户/vl 时/ng ，/w 海投/nz 房产/n 的/ude1 相关/vn 人员/n 分析/vn ，/w 海沧/ns 的/ude1 商业/n 配套/vn 越来越/d 完善/v 是/vshi 很/d 重要/a 的/ude1 一个/mq 原因/n 。/w 
据/p 其/rz 分析/vn ，/w 海沧/ns 跟/p 岛/n 外/f 其他/rzv 区/n 相比/vi ，/w 在/p 商业/n 配套/vn 上/f 拥有/v 很多/m “/w 第一/m ”/w ，/w 比如/v 岛/n 外/f 的/ude1 [第一/m 家/q]/mq 沃尔玛/nz 选择/v 在/p 海沧/ns ，/w 岛/n 外/f [第一/m 家/q]/mq 天虹/nz 也/d 是/vshi 全市/n 最大/gm 的/ude1 天虹/nz 也/d 在/p 海沧/ns ，/w 岛/n 外/f 首家/n 星巴克/nz 落户/vi 海沧/ns 等/udeng ，/w 都/d 是因为/c 海沧/ns 城区/n 具备/v 了/ule 这样/rzv 的/ude1 [消费/vn 能力/n]/nz 和/cc 消费/v 潜力/n 。/w 
另外/c 一家/n [房地产/n 公司/nis]/nis 的/ude1 高层/n 分析/vn 说/v ，/w 海沧/ns 城市/n 不断/d 成熟/a ，/w 自然/n 会/v 吸引/v 大量/m 人群/n 涌入/v ，/w 而/cc [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 商家/n 入/v 驻/v 海沧/ns ，/w 这/rzv 不仅仅/d 是/vshi 海沧/ns 城市/n [消费/vn 能力/n]/nz 上升/vi 的/ude1 体现/vn ，/w 同时/c 也/d 促进/v 城市/n 商圈/nz 的/ude1 成熟/a ，/w 自然/n 会/v 吸引/v 更多/ad 人/n 涌入/v ，/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq [良性/b 循环/vn]/nz 。/w 在/p 这样/rzv [良性/b 循环/vn]/nz 的/ude1 背景/n 下/f ，/w 让/v 海沧/ns 变得/vi 越来越/d 有/vyou 实力/n ，/w 也/d 更/d 具有/v 潜力/n ，/w 这/rzv 一点/mq 从/p 海沧/ns 楼市/n 价格/n 平稳/a 上升/vi 就/d 能够/v 体现/vn 出来/vf 。/w 
据分析/nz ，/w [近几年/qt 来/vf]/nz ，/w 之所以/c 会/v 有/vyou [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 人/n 选择/v 海沧/ns ，/w [主要/b 原因/n]/nz 都/d 体现/v 在/p 海沧/ns 商圈/nz 的/ude1 不断/d 崛起/v ，/w 还有/v 未来/t 几年/mq 有/vyou 更多/ad 商圈/nz 即将/d 开业/vi ，/w 这/rzv 对/p 市民/n 具有/v 很强/d 的/ude1 吸引力/n 。/w 
这位/r 高层/n 指出/v ，/w 海沧/ns 这几年/mq 商圈/nz 发展/vn 这么/rz 迅速/ad ，/w 人流量/n [越来越/d 多/a]/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 岛内/s 人口/n 向/p 岛/n 外/f 转移/v 的/ude1 一个/mq [必然/d 趋势/n]/nz ，/w 岛/n 内外/f 一体化/vn 的/ude1 必然/d 进程/n 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 骆余民/nr 通讯员/nnt 郑伟明/nr 文/ng //w 图/n ）/w 
