据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 民进党/nz 党魁/nnt 改选/v 在即/vi ，/w 前/f 台湾/ns “/w [行政/n 院长/nnt]/nnt ”/w 谢长廷/nr 参选/v 态势/n 逐渐/d 明朗/a 。/w 前/f “/w 立法委员/nnt ”/w 郭正亮/nr 透露/v ，/w 谢长廷/nr 曾/d 当/p 面向/v 他/rr 说/v ，/w 对/p 苏贞昌/nr 2年/t 领导/n 深感/v 失望/a ，/w 不能/v 再/d 任由/v 乱/d 无/v 章法/n ；/w 谢/v 要/v 挺身/vi 参选/v 主席/nnt ，/w 凸显/v [3/m 大/a]/mq 课题/n ，/w 包括/v 全面/ad 检讨/v 苏/b 的/ude1 领导/n 失败/vi 、/w 解决/v 两岸/n 困境/n ，/w 并/cc 要求/n 主席/nnt 要/v 专职/b ，/w 不要/d 参加/v [台湾/ns 当局/n]/nz 领导人/nnt 选举/v 。/w 
对于/p “/w 党主席/nnt 不得/vi 兼任/v ‘/w 大选/vn ’/w 候选人/nnt ”/w 的/ude1 主张/v ，/w 郭正亮/nr 转述/v ，/w 谢长廷/nr 有点/d 生气/a 的/ude1 对/p 他/rr 说/v ，/w 苏/b 最好/d 宣布/v 不/d 参加/v “/w 大选/vn ”/w ，/w 如果/c 不/d 愿意/v 宣布/vn ，/w 还/d 好意思/vi 继续/v 参选/vn 党主席/nnt ，/w 一定/b 让/v 他/rr 痛苦/an 到底/d 。/w 
郭正亮/nr 表示/v ，/w 谢长廷/nr 这/rzv 席/qt 话/n ，/w [言/vg 下/f 之意/nz]/nz ，/w 就是/v 对/p 苏贞昌/nr 已经/d “/w 彻底/ad 绝望/a ”/w ，/w 对/p 苏/b 领导/n 失败/vi 所/usuo 导致/v 民众/n 对/p 两党/nz 普遍/ad 失望/a ，/w 更是/d 痛苦/an 难熬/nz 。/w 
谢长廷/nr 办公室/nis 发言人/nnt 林鹤明/nr 回应/vn ，/w 不/d 清楚/a 郭正亮/nr 说法/n ，/w 谢/v 目前/t 为止/u 都/d 认为/v 只/d 谈/v 参选/vn ，/w 会/v 让/v 人民/n 感受/v 不好/a ，/w 应/v 先/d 谈/v 理念/n 再/d 谈/v 意愿/n ，/w 目前/t 未/d 做/v 决定/vn 。/w 
外传/vi 谢蔡/nr 有意/d 合作/vn 对决/v 苏贞昌/nr ，/w 谢长廷/nr 回应/vn ，/w 若/c 要/v 参选/vn 一定/b 要/v 先/d 讲明/v 政策/n ，/w 亦/d 即/v “/w 先/d 理念/n 、/w 再/d 意愿/n ”/w ，/w 若/c 想法/n 能/v 获得/v 认同/vn ，/w 届时/d 再考虑/nz 是否/v 参选/vn 。/w 
尽管/c 谢/v 未/d 松口/vi ，/w 但/c 他/rr 所谓/v 竞选/vn 主席/nnt 的/ude1 “/w 理念/n ”/w ，/w 雏形/n 已/d 出炉/v 。/w 郭正亮/nr 表示/v ，/w 去年/t 12月30日/t 他/rr 与/cc 谢长廷/nr 长谈/v [2/m 小时/n]/mq ，/w 谢/v 坦白/v 说/v ，/w 2016年/t 是/vshi 民进党/nz 最后/f “/w 执政/vi ”/w 机会/n ，/w 在/p 此/rzs 之前/f ，/w 党/n 必须/d 把握/v 改革/vn 机会/n ；/w 但是/c ，/w 回头/vi 看/v 过去/vn 2年/t ，/w 苏贞昌/nr 领导/n 民进党/nz 让/v 人/n 深感/v 失望/a ，/w 他/rr 不会/v 再/d 让/v 苏/b 继续/v 乱/d 无/v 章法/n ，/w 蹉跎/v 改革/vn 时光/n 。/w 
郭正亮/nr 直言/vi ，/w 当时/t 谢长廷/nr 一度/d 神情/n 严肃/a 地/ude2 对/p 他/rr 说/v ，/w 要/v 挺身/vi 参选/v 党主席/nnt ，/w 藉此/d 凸显/v [3/m 个/q]/mq 重大/a 课题/n ：/w 一/m 、/w 要/v [说/v 出/vf 真相/n]/nz ，/w 要/v 全面/ad 检讨/v 苏/b 的/ude1 领导/n 失败/vi 。/w 二/m 、/w 要/v [敢说/nz 真话/n]/nz ，/w 要/v 全面/ad 检讨/v 党/n 的/ude1 两岸/n 困境/n 。/w 三/m 、/w 要/v 敢于/v 承担/v ，/w 主席/nnt 要/v 专职/b ，/w 不要/d 参加/v “/w 大选/vn ”/w 。/w 
郭正亮/nr 表示/v ，/w 当下/d 他/rr 追问/v ，/w 如果/c 谢/v 坚持/v 参选/vn ，/w 必然/d 会演/vn 变成/v “/w 谢/v 、/w 蔡/nz 分裂/vi ”/w ，/w 届时/d 不/d 就/d 便宜/a 了/ule 苏贞昌/nr ？/w 对此/d ，/w 谢长廷/nr 回应/vn ，/w “/w 那/rzv 就要/d 好好/d 谈一谈/nr ，/w 必须/d 协调/v ，/w 因为/c 我/rr 有/vyou 我/rr 的/ude1 想法/n 。/w ”/w 
郭正亮/nr 说/v ，/w 谢长廷/nr 还/d 反问/v “/w 我/rr 已经/d 快/a [70/m 岁/qt]/mq 了/ule ，/w 只/d 希望/v 能/v 帮/v 民进党/nz 走完/v 两岸/n 最后/f 一/m 哩/y 路/n ，/w 还/d 求/v 什么/ry ？/w ”/w 而且/c ，/w 他/rr 可以/v 公开/ad 承诺/vn 若/c 当/p 上/f 党主席/nnt ，/w 将/d 会/v 专职/b ，/w 未来/t 不会/v 参加/v “/w 大选/vn ”/w ，/w 并且/c 公开/ad 支持/v 蔡英文/nr 参选/v 2016/m [台湾/ns 地区/n]/ns 领导人/nnt 。/w 
郭正亮/nr 指出/v ，/w 谢/v 还/d 感伤/an 地/ude2 说/v ，/w 要/v 带领/vn 民进党/nz 走完/v 两岸/n 最后/f 一/m 哩/y 路/n ，/w 党主席/nnt 免不了/v 会/v 受伤/vn ，/w “/w 就/d 让/v 我/rr 这个/rz ‘/w 民主/a 老兵/n ’/w 来/vf 帮/v 民进党/nz 承担/v 吧/y ”/w ；/w 而且/c ，/w 这个/rz 想法/n 也/d 已经/d 找/v 蔡英文/nr 谈/v 了/ule [2/m 次/qv]/mq ，/w 只是/d 蔡/nz 还/d 没/d 做/v 最后/f 决定/v 。/w 
