2011年/t ，/w 捷豹/nz 路虎/nr 曾/d 宣布/v 在/p 未来五年/t 将/d 推出/v [40/m 款/q]/mq 重要/a 产品/n ，/w 包括/v 全新/b 车型/n 及/cc 改/v 款/q 车型/n ，/w 并/cc 实现/v 动力/n 升级/vi 。/w 截至/v [2013/m 年年/d]/mq 底/f ，/w 捷豹/nz 路虎/nr 已经/d 推出/v 了/ule [22/m 款/q]/mq 车型/n ，/w 其中/rz 包括/v 捷豹/nz F/x -/w TYPE/x 和/cc 路虎/nr 全新/b 一代/n 揽胜/nz 。/w 2014年/t ，/w 捷豹/nz 路虎/nr 将/d 引入/v 去年/t 在/p 洛杉矶/nsf 正式/ad 发布/v 的/ude1 F/x -/w TYPECoupe/x 车型/n 以及/cc 路虎/nr 品牌/n 下/f 的/ude1 SUV/x 新款/b 车型/n ，/w 但/c 具体/a 的/ude1 产品/n 引入/v 计划/n 将/d 在/p [北京/ns 车展/n]/nz 前后/f 公布/v 。/w 
捷豹/nz 路虎/nr 中国/ns 总裁/nnt 高博/nr 说/v ，/w 2014年/t ，/w 捷豹/nz 路虎/nr 的/ude1 这种/r 增长/v 仍然/d 还/d 会/v 继续/v 保持/vn 。/w “/w 我们/rr 对于/p 捷豹/nz 路虎/nr 2014年/t 的/ude1 增长/vn 预期/vn 大概/d 是/vshi 在/p 15%-20%/m 。/w ”/w 。/w 今年/t 下半年/t ，/w 捷豹/nz 路虎/nr [国产/b 汽车/n]/nz 将/d 在/p 江苏/ns 常熟/ns 的/ude1 奇瑞/ntc 捷豹/nz 路虎/nr 工厂/nis 下线/n ，/w 这/rzv 将/d 极大/a 增强/v 捷豹/nz 路虎/nr 产品/n 的/ude1 市场/n 竞争力/n 。/w 在/p 2010年/t 公司/nis 成立/vi 时/ng ，/w 捷豹/nz 路虎/nr 在/p 华/b 销量/n 不足/an [3/m 万辆/q]/mq ，/w 至/p 2012年/t 销量/n 已经/d 超过/v [7/m 万辆/q]/mq ，/w 而/cc 2013年/t ，/w 这个/rz 数字/n 已/d 攀升/v 至/p [9/m ./w 5/m 万/d 台/q]/mq ，/w 较/d 前一年/mq 上涨/vi 30%/m 。/w 在/p [中国/ns 市场/n]/nz 的/ude1 豪华车/nz 品牌/n 销量/n 排名/vi 中/f ，/w 捷豹/nz 路虎/nr 早/a 在/p 2012年/t 就/d 已/d 超过/v 雷克萨斯/nrf ，/w 跃居/v 第四名/mq ，/w 排名/vi 紧随/nz 奥迪/n 、/w 宝马/ntc 和/cc 奔驰/vi 后/f 。/w 
