今天/t 福州/ns 最/d 低温/n [3/m ℃/w]/mq 创/vg 今年/t 新/a 低/a 
明天/t 开始/v 气温/n 回升/v 后天/n 最/d 高温/n [20/m ℃/w]/mq 
受/v 一股/mq 较强/d 冷空气/n 的/ude1 影响/vn ，/w 福州/ns 今天/t 的/ude1 寒冷/a 达到/v 了/ule [今年/t 以来/f]/nz 的/ude1 最低值/n ，/w 清晨/t 最/d 低温/n 只有/c [3/m ℃/w]/mq ，/w 提醒/v 大家/rr 今天/t 不要/d 过早/d 出门/vi ，/w 等/udeng [太阳/n 升起/v]/nz 来/vf 温度/n 回升/v 以后/f 再/d 出门/vi 为/p 宜/ag ，/w 尤其/d 是/vshi 体弱/nz 的/ude1 老人/n 和/cc 小孩/n 。/w 
明天/t 开始/v 气温/n 回升/v ，/w 后天/n 福州/ns 午后/t 最高/a 温达/nrf [20/m ℃/w]/mq ，/w 早晨/t 寒冬/n 中午/t 暖秋/nz ，/w 近期/t 昼夜/n 温差/n 均/d 大于/v [10/m ℃/w]/mq ，/w 容易/ad 感冒/vi 生病/vi 。/w 
省/n 气象台/nis 昨天/t 发布/v 霜冻/n [黄色/n 预警/vn]/nz ，/w 受冷/nz 空气/n 影响/vn ，/w 全省/n 气温/n 低/a ，/w 今天/t 早晨/t [最低/a 气温/n]/nz 西部/f 、/w [北部/f 地区/n]/ns 为/p -/w [4/m ℃/w]/mq ～/w [0/m ℃/w]/mq （/w 高海拔/nz 县市/n -/w [7/m ℃/w]/mq ～/w -/w [4/m ℃/w]/mq ）/w ；/w 东南部/f 地区/n 的/ude1 部分/n 沿海/f 县市/n 为/p [4/m ℃/w]/mq ～/w [8/m ℃/w]/mq ；/w 其余/rz 地区/n 为/p -/w [1/m ℃/w]/mq ～/w [4/m ℃/w]/mq 。/w 中/f [北部/f 地区/n]/ns 大部/n 和/cc [南部/f 地区/n]/nz 部分/n 内陆/s 县市/n 有/vyou 霜/n 或/c 霜冻/n ，/w 南平/ns 、/w [三/m 明/ag]/mq 、/w 宁德/ns 、/w 龙岩/ns [四/m 市/n]/mq 和/cc 福州/ns 、/w 泉州/ns 两市/nz 西北部/f 的/ude1 部分/n 有/vyou 结冰/vi 。/w 请/v 有关方面/nz 注意/v 做好/v 防寒/vn 防冻/vn 工作/vn 。/w 
全省/n 天气/n 具体/a 预报/vn 如下/vi ：/w 今天/t 白天/t ，/w 全省/n 晴到多云/n 。/w 今天/t 夜间/n 到/v 明天/t 白天/t ，/w 全省/n 晴到多云/n 。/w 明天/t 夜间/n 到/v 后天/n 白天/t ，/w 全省/n 多/a 云/vg 。/w 
[本报/rz 记者/nnt]/nz 孔丽/nr 
