10月20日/t ，/w 张歆艺/nr 在/p [北京/ns 昆仑/ns 饭店/nis]/ntch 顶楼/n 的/ude1 停机坪/n 拍摄/v 了/ule 一组/mq 时尚/n 大片/n ，/w 而/cc 为/p 她/rr 掌/n 镜/ng 的/ude1 正是/v 海岩/nz 的/ude1 儿子/n [侣/n 皓/ng 吉吉/nrf]/nz 。/w 首次/m 合作/vn 的/ude1 两个人/mq 配合/v 十分/d 默契/a ，/w [侣/n 皓/ng 吉吉/nrf]/nz 更/d 称赞/v 张歆艺/nr 表现力/n 、/w 爆发力/n 超强/d 。/w 
[侣/n 皓/ng 吉吉/nrf]/nz 赞/v 张歆艺/nr 表现力/n 超强/d 
张歆艺/nr 和/cc [侣/n 皓/ng 吉吉/nrf]/nz 当天/t 上午九/t 点/qt 半/m 就/d 来到/v [昆仑/ns 饭店/nis]/ntch ，/w 而/cc 结束/v 工作/vn 时/ng 已经/d 是/vshi 晚上七/t 点/qt 多/a 了/ule ，/w 刚/d 一/m 回到/v 休息室/n ，/w 两人/mq 便/d 欣赏/v 起/vf 了/ule 刚刚/d 拍摄/v 的/ude1 照片/n 。/w 对于/p 一天/mq 的/ude1 工作/vn 成果/n ，/w 张歆艺/nr 和/cc [侣/n 皓/ng 吉吉/nrf]/nz 都/d 很/d 满意/v 。/w [侣/n 皓/ng 吉吉/nrf]/nz 称赞/v 张歆艺/nr 很/d 有/vyou 表现力/n ，/w “/w 她/rr 能够/v 给/p 到/v 摄影师/nnt 需要/v 的/ude1 东西/n ，/w 而且/c 她/rr 也/d 很/d 有/vyou 爆发力/n ，/w 可以/v 做出/v 各种/rz 表情/n 。/w ”/w 张歆艺/nr 则/d 一再/d 表示/v [侣/n 皓/ng 吉吉/nrf]/nz 特别/d 敬业/vi ，/w 每一个/mq 细节/n 都/d 精益求精/vl ，/w 布置/v 光源/n 等/udeng [辅助/vn 设备/n]/nz 的/ude1 工作/vn 也/d [亲/ng 力/n 亲/ng 为/p]/nz 。/w 
时尚/n 大片/n 衣服/n 无/v 大牌/n 全/a 靠/v 搭配/vn 
拍摄/v 场地/n 选择/v 了/ule [昆仑/ns 饭店/nis]/ntch 顶楼/n 的/ude1 直升机/n 停机坪/n ，/w [侣/n 皓/ng 吉吉/nrf]/nz 说/v 之所以/c 选择/v 在/p 这里/rzs 是/vshi 因为/c 很/d 难得/a ，/w “/w [几乎/d 没有/v]/nz 人/n 上去/vf 拍/v 过/uguo 。/w ”/w 而且/c 这/rzv 也/d 是/vshi 结合/v 了/ule 张歆艺/nr 在/p 《/w 新/a 拿/v 什么/ry 拯救/v 你/rr 我/rr 的/ude1 爱人/n 》/w 中/f 所/usuo 扮演/v 的/ude1 角色/n 。/w “/w 歆/n 艺/ng 扮演/v 的/ude1 罗晶晶/nr 是/vshi [平面/n 模特/nnt]/nnt ，/w 所以/c 这/rzv 组/n 大片/n 也/d 是/vshi 角色/n 跟/p 都市/n 、/w 时尚/n 的/ude1 结合/vn 。/w [昆仑/ns 饭店/nis]/ntch 后面/f 就是/v CBD/x ，/w 正好/z 是/vshi 一个/mq 都市/n 的/ude1 感觉/n 。/w ”/w 张歆艺/nr 透露/v ，/w 她/rr 身上/s 穿/v 的/ude1 衣服/n 也/d “/w 大/a 有/vyou 来头/n ”/w ，/w “/w 我/rr 今天/t 穿/v 的/ude1 衣服/n 没有/v 一件/mq 是/vshi 大牌/n ，/w 都/d 是/vshi 吉吉/nrf 亲自/d 挑选/v 搭配/vn 的/ude1 。/w 前天/n 我们/rr 去/vf 牛萌萌/nr 家/q 翻/v 了/ule 好/a 多/a 衣服/n 出来/vf ，/w 把/pba 她们/rr 家/q 翻/v 得/ude3 乱七八糟/al 。/w ”/w 
新/a “/w 罗晶晶/nr ”/w 性格/n 反差/n 更/d 明显/a 
《/w 新/a 拿/v 什么/ry 拯救/v 你/rr 我/rr 的/ude1 爱人/n 》/w 刚刚/d 结束/v 了/ule 在/p 北京/ns 部分/n 的/ude1 拍摄/vn ，/w 据介绍/nz ，/w 新版/b 对/p 老/a 版/n 进行/vn 了/ule 大刀阔斧/dl 的/ude1 改变/vn ，/w 罗晶晶/nr 的/ude1 性格/n 变化/v 较老/nz 版/n 也/d 更为/d 明显/a 。/w 张歆艺/nr 说/v ，/w 电视剧/n 开拍/v 的/ude1 第一天/mq 就/d 拍摄/v 了/ule 罗晶晶/nr 和/cc 韩丁/nr 在/p 韩丁/nr 家/q 的/ude1 一场/mq 情绪/n 比较/d 激烈/a 的/ude1 戏/n ，/w “/w 我们/rr 每天/r 拍/v 完/vn 戏/n 都会/n 有/vyou 一种/mq 虚脱/vi 的/ude1 感觉/n ，/w 就是/v 因为/c 拍戏/vi 太/d 用/p 投入/v 了/ule 。/w ”/w 虽然/c 有/vyou 老/a 版/n 珠玉/nz 在/p 前/f ，/w 张歆艺/nr 却/d 很/d 有/vyou 自信/a ：/w “/w 每个人/mq 看完/v 小说/n 心里/s 都会/n 有一个/mq 罗晶晶/nr ，/w 演员/nnt 的/ude1 功力/n 就/d 在于/v 如何/ryv 通过/p 自己/rr 的/ude1 演绎/vn 和/cc 观众/n 的/ude1 想象/vn 达成/v 统一/vn 。/w ”/w [侣/n 皓/ng 吉吉/nrf]/nz 也/d 十分/d 看好/v 张歆艺/nr ：/w “/w 在/p 照相机/n 前/f 都/d 有/vyou 这么/rz 好/a 的/ude1 表现力/n ，/w 在/p 摄像机/n 前/f 肯定/v 没问题/nz 。/w ”/w （/w 柯璐/nr //w 文/ng 郑福德/nr //w 图/n ）/w 
