搞好/v 对/p 华/b 关系/n 才/d 是/vshi 日本/ns 最大/gm 课题/n 
【/w 美/b 】/w 傅高义/nr 
我/rr 研究/v 日本/ns 与/cc 中国/ns ，/w 已有/v [半个/mq 多/a 世纪/n]/nz 。/w 我/rr 第一次/mq 去/vf 日本/ns 是/vshi 1958年/t ，/w 那时/rzt 我/rr 刚/d 拿到/v 社会学/n [博士/nnt 学位/n]/nz ，/w 到/v 日本/ns 做/v 家庭/n 调查/vn 和/cc 研究/vn ，/w [60/m 多年来/d]/mq 我/rr 一直/d 在/p 观察/v 日本/ns 的/ude1 发展/vn 变化/vn 。/w 1973年/t 我/rr 第一次/mq 来/vf 中国/ns ，/w 1980年/t 开始/v 在/p 中山大学/ntu 做/v [访问/vn 学者/nnt]/nnt ，/w 以/p 地方/n 研究/vn 为主/vi 。/w 我/rr 在/p 中/f 日/b 两国/mq 都/d 有/vyou 很多/m 朋友/n ，/w 我/rr 非常/d 关心/v [两国/mq 关系/n]/nz ，/w 这/rzv 不仅/c 出于/v 私人/n 感情/n ，/w 更/d 因为/c [中/f 日/b 关系/n]/nz 非常/d 重要/a ，/w 它/rr 是/vshi 亚洲/ns 最重要/nz 的/ude1 [双边/n 关系/n]/nz ，/w 我/rr 深切/a 希望/v 这/rzv 两个/mq 伟大/a 国家/n 可以/v 和平共处/vl ，/w 相互/d 合作/vn 。/w 
目前/t [中/f 日/b 关系/n]/nz 的/ude1 难题/n 集中/v 在/p 岛屿/n 争议/vn ，/w 发生/v 意外/a 和/cc 冲突/vn 的/ude1 危险/an 确实/ad 存在/v 。/w 一旦/d 意外/a 情况/n 发生/v ，/w 中/f 日/b 之间/f 要/v 再次/d 和解/vn 可能/v 要/v 推迟/vn 数十年/mq ，/w 甚至/d 更长/d 时间/n ，/w 这/rzv 对于/p 日本/ns 、/w 中国/ns 乃至/c 世界/n 都/d 是/vshi 不利/a 的/ude1 。/w 现在/t [中国/ns 外交/n]/nz 中/f 最/d 难/a 的/ude1 工作/vn 是/vshi [中/f 日/b 关系/n]/nz 。/w [中/f 日/b 关系/n]/nz 太/d 严峻/a ，/w 中国/ns 对/p 日/b 外交/n 工作者/nnt 和/cc 日本/ns 研究者/nnt 的/ude1 任务/n 很重/nz 。/w 现在/t 90%/m 的/ude1 中国人/n 对/p 日本/ns 没有/v 好感/n ，/w 日本人/nz 也/d 是/vshi 这样/rzv ，/w 因为/c 普通/a 中国人/n 主要/b 是/vshi 在/p 过去/vf 的/ude1 那场/r 战争/n 与/cc 日本/ns 军人/nnt 有/vyou 过/uguo 接触/v ，/w 美国人/nz 在/p 二战/n 期间/f 也/d 和/cc 日本/ns 打/v 过/uguo 仗/n ，/w 但是/c 和/cc 日本人/nz 建立/v 最/d 紧密/ad 的/ude1 联系/vn 不是/c 同/p 进行/vn 侵略战争/nz 的/ude1 日本/ns 军人/nnt [直接/ad 接触/v]/nz ，/w 而是/c 在/p 二战/n 后/f 与/cc 日本/ns 平民/n 建立/v 的/ude1 私人/n 交往/vn 。/w 
多年来/d 我/rr 研究/v 邓小平/nr ，/w 研究/vn 他/rr 对/p 日/b 政策/n 的/ude1 做法/n 。/w 在/p 邓小平/nr 时代/n [中/f 日/b 关系/n]/nz 很好/ad ，/w 日本/ns 对/p 中国/ns 的/ude1 改革开放/v 提供/v 了/ule 重要/a 支持/v ，/w 日本/ns 对/p 中国/ns 、/w 对/p 邓小平/nr 的/ude1 反映/vn 非常/d 好/a 。/w 据/p 当时/t 的/ude1 [舆论/n 调查/vn]/nz ，/w 对/p 中国/ns 有/vyou 好感/n 的/ude1 日本/ns 老百姓/n 占/v 80%/m ，/w 很多/m 日本人/nz 支持/v 中国/ns 。/w 很多/m 日本人/nz 来到/v 中国/ns 是/vshi 希望/v 道歉/vn 。/w 当时/t 日本/ns 的/ude1 电影/n 等/udeng 也/d 不错/a ，/w 比如/v 《/w 阿信/nz 》/w 。/w 通过/p 中/f 日/b [文化/n 交流/vn]/nz ，/w 中国/ns 对/p 日本/ns 有/vyou 好感/n 的/ude1 人/n 也/d 不少/m 。/w 但/c 日本/ns 的/ude1 教材/n 对/p 历史/n 的/ude1 阐述/vn 是/vshi 不够/a 的/ude1 ，/w 是/vshi 有/vyou 问题/n 的/ude1 ，/w 日本/ns 应该/v 承认/vn 在/p 二战/n 时/ng 犯/v 了/ule 错/v 。/w 而/cc 如今/t 日本人/nz 围绕/v 钓鱼岛/ns 问题/n ，/w 受/v [日本/ns 媒体/n]/nz 大量/m 报道/v 的/ude1 影响/vn ，/w 导致/v 日本人/nz 对/p 中国/ns 没有/v 好感/n 。/w 
