据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w 配合/v 台湾/ns 军方/n “/w 精粹/an 案/ng ”/w ，/w [金门/ns 烈/a 屿/ng 地区/n 指挥部/nis]/nt 缩编/vi 为/p 守备/v 大队/nis ，/w 员额/n 从/p 原本/d 1300多人/m 减/v 至/p 约/d [800/m 人/n]/mq ；/w 台湾/ns 军方/n 表示/v ，/w 大胆/ad 、/w 二/m 胆/n 岛/n (/w 即/v 大担岛/nz 和/cc [二/m 担/q]/mq 岛/n )/w 防务/n 不/d 受/v 影响/vn ，/w 未来/t 拨交/nz 金门/ns 县府/n 后/f 仍/d 有/vyou 一半/m 人员/n 留守/v 。/w 
缩编/vi 后/f 首任/b 大队长/nnt 林士伟/nr 上校/nnt 21日/t 在/p 接获/v 金/b 防/v 部/q 指挥官/nnt 潘家宇/nr 中将/nnt 授旗/nz 、/w 授/vg 印/b 后/f 走马上任/vl ，/w 同时/c 也/d 象征/n 烈/a 指/v 部/q 走入/vf 历史/n 。/w 
洪姓/nz 商家/n 说/v ，/w 两岸/n 情势/n 紧张/a 时期/n ，/w 烈/a 屿/ng 地区/n 驻军/n 曾/d 多达/v [2/m 万/d 人/n]/mq ，/w 近几年/qt 陆续/d 裁撤/v ，/w 生意/n 大/a 受/v 影响/vn 。/w 
烈/a 屿/ng 守备/v 大队/nis 防区/n 除/p 小金/nz 门外/s ，/w 还/d 包含/v 大胆/ad 、/w 二/m 胆/n 等/udeng “/w 离岛/nz 中/f 的/ude1 离岛/nz ”/w ，/w 虽然/c 大/a 、/w 二/m 胆/n 预订/v 于/p 今年/t 6月/t 移交/v 县府/n 接管/v 并/cc 开放/v 观光/vn ；/w 台湾/ns 军方/n 表示/v ，/w 烈/a 指/v 部/q 缩编/vi ，/w [两/q 岛/n]/mq 员额/n 编制/vn 未/d 缩小/v ，/w 目前/t 仍/d 有/vyou 百余/mq 位/q 官兵/nnd 驻守/v ，/w 拨交/nz 后/f 仍/d 有/vyou 60多人/m 驻守/v 。/w 
大胆/ad 岛/n 上/f 许多/mq 大小/n 寺庙/n ，/w 原/b 是/vshi 两岸/n 炮战/nz 期间/f ，/w 部队长/nnt 为/p “/w 安抚/v 军心/n ”/w 而/cc 下令/v 所属/n 自力/n 兴建/v ；/w 曾/d 于/p 大胆/ad 岛/n 上/f 服役/vi 的/ude1 孙志远/nr 表示/v ，/w 那段/r “/w 单打/n 双/q 不/d 打/v ”/w 的/ude1 日子/n 里/f ，/w 岛/n 上/f 官兵/nnd 除/p 挖坑道/nz ，/w 就是/v 兴建/vn 寺庙/n 。/w 
