电视剧/n 《/w 老妈/n 的/ude1 [三/m 国/n 时代/n]/nz 》/w 昨日/t 在/p 北京/ns 举行/v 开播/v 见面会/n ，/w 该剧/r 由/p 蔡明/nr 、/w 王丽云/nr 、/w 盖/v 克/q 、/w 那威/nr 、/w 郭家铭/nr 、/w 丁丁/o 等/udeng 主演/v ，/w 将/d 于/p 2月1日/t （/w [正月/t 初二/n]/nz ）/w 登陆/vi [安徽/ns 卫视/n]/nz 。/w 在/p 此前/t 一天/mq 的/ude1 马/n 年/qt 央视/j 春晚/n 联/vg 排/v 中/f ，/w 蔡明/nr 延续/v 了/ule 去年/t 的/ude1 “/w 毒舌/nz 女王/nnt ”/w 形象/n ，/w “/w 对手/n ”/w 由/p 潘长江/nr 一人/mq 升级/vi 为/p 岳云鹏/nr 、/w 大鹏/nz 、/w 华少/nr [3/m 人/n]/mq ，/w [好评/n 如/v 潮/n]/nz 。/w 当天/t 在/p 记者/nnt 见面/vi 会上/n ，/w 蔡明/nr 并未/d 过多/d 透露/v 与/cc 春晚/n 有关/vn 的/ude1 消息/n ，/w 不过/c 她/rr 透露/v ，/w 因为/c 拍摄/v 《/w 老妈/n 》/w 一/m 剧/n ，/w 她/rr 煤气中毒/nhd 被/pbei 送进/vf 医院/nis ，/w 差点/d 与/cc 春晚/n 失之交臂/vl 。/w 
前晚/nz ，/w 马/n 年/qt 央视/j 春晚/n 进行/vn 了/ule 第二次/mq 带/v 妆/vg 联/vg 排/v 。/w 此次/rz 联/vg 排/v 约/d 有/vyou [600/m 名/q]/mq 观众/n 进入/v 会场/n 观看/v ，/w 整个/b 联/vg 排/v 持续/vn [4/m 个/q]/mq 半小时/mq ，/w 接近/v 春晚/n 正式/ad 播出/v 的/ude1 时间/n 。/w 此前/t 冯小刚/nr 曾/d 表示/v “/w 小品/n 要/v 宁缺毋滥/vl ”/w ，/w 据/p 参加/v 彩排/vn 的/ude1 观众/n 透露/v ，/w 今年/t 春晚/n 语言/n 类/q 果然/d 大幅/d 减少/v ，/w 只剩/v [4/m 个/q]/mq ，/w 是/vshi 近年/t 最少/d 的/ude1 一届/mq 。/w 
郭德纲/nr 确定/v 无缘/vi 春晚/n 
当天/t 的/ude1 联/vg 排/v 现场/s ，/w 首先/d 出场/vi 的/ude1 便是/v 在/p 晚会/n 开始/v 前/f 播放/v 的/ude1 一个/mq 名为/v 《/w 春晚/n 是/vshi 什么/ry 》/w 的/ude1 纪录/n 短片/n 。/w 片中/s ，/w 成龙/nr 、/w 葛优/nr 、/w 吴秀波/nr 、/w 白岩松/nr 等/udeng 人/n 将/d 会/v 分别/d 阐述/v 自己/rr 对/p 春晚/n 的/ude1 态度/n ，/w 开场/vi 歌舞/n 《/w 想/v 你/rr 的/ude1 [365/m 天/qt]/mq 》/w 紧随/nz 其后/f 。/w 彩排/v 中/f ，/w 沙宝亮/nr 、/w 孙楠/nr 、/w 王铮亮/nr 、/w 蔡明/nr 、/w 华少/nr 、/w 岳云鹏/nr 、/w 大鹏/nz 、/w 曹云金/nr 、/w 郎朗/nr 等/udeng 演员/nnt 悉数/d 登台/vi 。/w 
记者/nnt 从/p 参加/v 彩排/vn 的/ude1 观众/n 了解到/v ，/w 此次/rz 彩排/v 中/f 仅有/nz [4/m 个/q]/mq 语言/n 类/q 节目/n ，/w 包括/v 蔡明/nr 的/ude1 小品/n 《/w 扰民/v 》/w 、/w [开心/a 麻花/nf]/nz 的/ude1 小品/n 《/w 扶/v 不/d 扶/v 》/w 、/w 曹云金/nr 和/cc 刘云天/nr 的/ude1 相声/n 《/w 麻烦/an 不/d 麻烦/an 》/w 、/w 冯巩/nr 的/ude1 小品/n 《/w 我/rr 就是/v 这么/rz 个人/n 》/w 。/w 而/cc 备受/v 争议/vn 的/ude1 郭德纲/nr 则/d 坦承/v 没/d 参加/v 春晚/n 终审/n ，/w 应/v 确定/vn 已/d 无缘/vi 春晚/n 。/w 
从/p 现场/s 效果/n 看/v ，/w 蔡明/nr 小品/n 成为/v 语言/n 类/q 节目/n 亮点/n ，/w 她/rr 扮演/v 的/ude1 “/w 毒舌/nz 老太太/n ”/w 也/d 赢得/v 了/ule 观众/n 最多/ad 笑声/n 。/w 去年/t 与/cc 潘长江/nr “/w 毒/n 对/p 毒/n ”/w 的/ude1 蔡明/nr ，/w 今年/t 将/d “/w 升级/vi ”/w 以/p 一/m 敌/vg 三/m （/w 岳云鹏/nr 、/w 大鹏/nz 、/w 华少/nr ）/w ，/w 虽然/c 整个/b 小品/n 并不/d 以/p 故事/n 性/ng 取胜/vi ，/w 但/c [4/m 个/q]/mq 演员/nnt 你来我往/n 的/ude1 “/w 斗嘴/vi ”/w ，/w 场面/n 十分/d 欢乐/a 。/w 
