[第/m 28/m 届/q]/mq 金唱片/nz 颁奖/vn 礼/n 现场/s 
[中国/ns 经济/n 网/n]/nz 娱乐/vn 1月16日/t 讯/ng 韩国/nsf [第/m 28/m 届/q]/mq 金唱片/nz 颁奖/vn 礼/n 今日/t (/w 1月16日/t )/w 下午/t 在/p [首尔/ns 庆/vg 熙/ng 大学/nis]/nt 和平/n 殿堂/n 举行/v 。/w EXO/x 、/w 4/m minute/x 、/w SHINee/x 、/w SISTAR/x 、/w CNBLUE/x 、/w f/x (/w x/x )/w 、/w INFINITE/x 等/udeng 出席/v 。/w 
[4/m 个/q]/mq 多/a 小时/n 的/ude1 颁奖/vn 礼/n 直播/vn 由/p [6/m 位/q]/mq 艺人/nnt 主持/v ,/w 第一/m 环节/n [数码/n 音源/n]/nz 单元/n 由/p SHINee/x 成员/nnt 珉豪/nz 、/w BEAST/x 成员/nnt 尹斗俊/nr 、/w CNBLUE/x 成员/nnt 郑容和/nr 担任/v 主持/vn ;/w 第二/m 环节/n 专辑/n 颁奖/vn 礼/n 则/d 由/p [少女/n 时代/n]/nz 的/ude1 成员/nnt 泰妍/nr 与/cc Tiffany/x 、/w 吴尚镇/nz 联袂/d 主持/v 。/w 
SBSTV/x 《/w 听见/v 你/rr 的/ude1 声音/n 》/w 的/ude1 主角/nnt 李宝英/nr 、/w 李钟硕/nr 将/d 作为/p 颁奖/vn 嘉宾/n 颁发/v [数码/n 音源/n]/nz 大奖/n ,/w 姜素拉/nr 、/w 刘延锡/nr 、/w 朴宝英/nr 、/w 苏怡贤/nr 等/udeng 明星/nnd 也/d 齐/a 聚/v 亮相/vn 。/w 
[第/m 28/m 届/q]/mq 金唱片/nz 颁奖/vn 礼/n 于/p 今日/t 下午/t 4时35分/t 至/p 8时50分/t 在/p [JTBC/x 台/q]/nt 直播/vn 。/w 申政宪/nr //w 图/n [版权/n 所有/b]/nz 韩星/nr 网/n 禁止/v 转载/vn 
