人大代表/nnt 围绕/v “/w 美丽/a 厦门/ns 战略规划/gi ”/w 畅所欲言/vl 、/w 各抒己见/vl 。/w 
“/w [厦门/ns 经济特区/n]/nz 争/v 创新/vn 优势/n ，/w 往/p 哪里/rys 去/vf 、/w 怎么走/nz ，/w 在/p 美丽/a 厦门/ns 战略规划/gi 里/f 做/v 了/ule 全面/ad 的/ude1 回答/vn 。/w ”/w 在/p 昨日/t 的/ude1 人大/nis 、/w 政协/nis 分组/vn 审议/v 讨论/vn 中/f ，/w 大家/rr 从/p 不同/a 角度/n 进行/vn 了/ule 热烈/a 发言/vi ，/w [一致/a 认为/v]/nz ，/w 通过/p 前/f 一/m 阶段/n 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v 试点/vn ，/w 美丽/a 厦门/ns 建设/vn 已经/d 在/p 全市/n 上下/f 形成/v 共识/n ，/w 全面/ad 实施/v 后/f 将/d 带给/v 人们/n 更多/ad 的/ude1 美丽/a 期待/v 。/w 
关键词/n 1/m 转型/vn 升级/vi 
加快/v 提高/vn [城市/n 承载力/n]/nz 宜居/nz 度/qv 
有关/v 经济/n 领域/n 改革/v 方面/n ，/w 提出/v 了/ule 不少/m 措施/n ，/w 比如/v 发展/vn [混合/vn 所有制/n 经济/n]/nz ，/w 完善/v 公司制/n 股份制/n 改革/vn ，/w 推动/v [国有/vn 企业/n]/nz 在/p 兼并重组/v 、/w [项目/n 投资/vn]/nz 过程/n 中/f 引入/v [民间/n 资本/n]/nz 等/udeng 。/w “/w 这些/rz 措施/n 都/d 很好/ad 。/w ”/w 方金龙/nr 代表/nnt 说/v ，/w 现在/t ，/w 发展/v 地方/n [工业/n 经济/n]/nz ，/w 除了/p 通过/p 招商引资/vl 提高/v 增量/n ，/w 更/d 要/v [盘活/v 存量/n]/nz ，/w 让/v 老旧/nz [国有/vn 企业/n]/nz 在/p 转型/vn 升级/vi 中/f 能/v 有所作为/vl 。/w 
“/w 对/p 厦门/ns 来说/uls ，/w 招商引资/vl 应该/v 是/vshi 选/v 商/vg 引资/v ，/w 找/v 好/a 商/vg 、/w 选/v 好/a 商/vg 非常/d 重要/a ，/w 必须/d 是/vshi 符合/v 厦门/ns 产业/n 发展/v 方向/n 的/ude1 新型/b 产业/n 和/cc 项目/n 。/w ”/w 有/vyou 代表/nnt 提出/v ，/w 市政府/n 要/v 更加/d 重视/v 抓/v 大/a 项目/n 好/a 项目/n ，/w 对/p 现有/v 好/a 企业/n 大/a 企业/n 要/v 做好/v 服务/vn ，/w 鼓励/v [企业/n 增资/v]/nz 扩/vg 产/v 。/w 
大家/rr 认为/v ，/w 提高/v [城市/n 承载力/n]/nz 和/cc 宜居/nz 度/qv ，/w [转/v 方式/n 调结构/nz]/nz 还要/d 进一步/d 加快/v 。/w 新城/ns 建设/vn 这几年/mq 有/vyou 一些/mq 成效/n ，/w 但/c 重点/n 不够/a 突出/a 。/w 代表/nnt 委员/nnt 们/k 建议/n 在/p 岛/n 外/f 四大/n 核心区/nz 中/f ，/w 集中/v 必要/a 财力/n 完善/v 配套/vn 、/w 聚集/v 人气/n ，/w 在/p 两三年/t 内/f 形成/v 分担/vn 本/rz 岛/n 压力/n 的/ude1 新城区/ns 。/w 
关键词/n 2/m 美丽/a 海洋/n 
及早/d 考虑/v 海洋/n 污染防治/v 
黄军根/nr 代表/nnt 认为/v :/w “/w 海运/vn 是/vshi 得天独厚/bl 的/ude1 环境/n ，/w 路上/s 应急/vn 体系/n 很/d 完善/v ，/w 海洋/n 污染防治/v 体系/n 很/d 薄弱/a 。/w ”/w 在/p 他/rr 看来/v ，/w 海洋/n 污染防治/v 一定/b 要/v 及早/d 考虑/v 。/w 同时/c ，/w 海洋/n 安全/an 规划/n 也/d 应/v 纳入/v [总体/n 规划/n]/nz ，/w 重点/n 解决/v 航线/n 交叉/vn 、/w 航路/n 规划/n 和/cc [经营/vn 主体/n]/nz 整合/vn 等/udeng 问题/n 。/w 
关键词/n 3/m [无障碍/nz 设施/n]/nz 
地铁/n 建设/vn 应/v 满足/vn 残疾人/n 需求/n 
美丽/a 厦门/ns 应当/v 为/p 有/vyou 需要/v 的/ude1 人/n 提供/v 无障碍/nz 生活/vn 。/w 在/p 曾毓琪/nr 代表/nnt 眼中/s ，/w 虽然/c 厦门市/ns 在/p 残疾人/n 关爱/v 方面/n 做/v 得/ude3 不错/a ，/w 但/c 依然/d 缺少/v 必要/a 的/ude1 [无障碍/nz 设施/n]/nz 。/w 
“/w 环境/n 的/ude1 无障碍/nz 不仅/c 指/v 盲道/nz 。/w ”/w 曾毓琪/nr 说/v ，/w 厦门/ns 现有/v 的/ude1 部分/n [公共/b 设施/n]/nz 上/f ，/w 没有/v 周全/a 配备/v [无障碍/nz 设施/n]/nz ，/w 她/rr 希望/v 厦门/ns 正在/d 施工/vn 的/ude1 地铁/n 建设/vn ，/w 能够/v 充分/ad 考虑/v 残疾人/n 的/ude1 需求/n 。/w “/w 除此之外/al ，/w [政府/nis 网站/n]/nz 的/ude1 [无障碍/nz 设施/n]/nz 也/d 很/d 必要/a 。/w 作为/p 残疾人/n ，/w 也/d 有/vyou 对/p [政务/n 信息/n]/nz 的/ude1 需求/n ，/w 我们/rr 要/v 充分/ad 考虑到/v 这/rzv 一点/mq 。/w ”/w 她/rr 还/d 指出/v ，/w 有些/rz 社区/n 虽然/c 可以/v 为/p 行动/vn 不便/an 的/ude1 人/n [上门/vi 服务/vn]/nz ，/w 但/c 作为/p 残疾人/n 本身/rz ，/w 并/cc 不仅/c 需要/v 走进/v 门/n 的/ude1 服务/vn ，/w 他们/rr 自身/rr 也/d 有/vyou 走出/v 门/n 看世界/nz 的/ude1 需求/n ，/w 这/rzv 就/d 要求/n 社区/n 也/d 拥有/v [无障碍/nz 设施/n]/nz 。/w 
关键词/n 4/m 交通/n 承载力/n 
要/v 让/v 市民/n 游客/n 出行/vi 更/d 便捷/a 
“/w 交通/n 治理/vn 好/a 了/ule ，/w 美丽/a 厦门/ns 才/d 有可能/nz 实现/v 。/w ”/w 市政协/n 委员/nnt 杨日科/nr 如是说/dl 。/w 
当前/t ，/w 厦/b 深/a 动车/n 的/ude1 开通/vn ，/w 为/p 厦门/ns 的/ude1 旅游业/n 发展/vn 提供/v 了/ule 新的/a 契机/n 。/w 但是/c 同时/c 也/d 对/p 厦门/ns 的/ude1 [城市/n 交通/n]/nz 承载力/n 提出/v 了/ule 严峻/a 的/ude1 考验/vn 。/w 杨日科/nr 委员/nnt 认为/v ，/w 美丽/a 厦门/ns 战略规划/gi 的/ude1 提出/v ，/w 有/vyou 外在/b 和/cc 内在/b 的/ude1 考量/vi 。/w 一/m 是/vshi 本地/rzs 居民/n 的/ude1 感受/vn ，/w 另外/c 则/d 是/vshi 外来/b 游客/n 的/ude1 感受/vn 。/w 如今/t ，/w 澳门/ns 在/p 发展/v 旅游业/n 上/f 也/d 遇到/v 了/ule [交通/n 规划/n]/nz 的/ude1 瓶颈/n 。/w 在/p 美丽/a 厦门/ns 战略规划/gi 中/f ，/w 要/v 考虑/vn 今后/t 的/ude1 [交通/n 规划/n]/nz 如何/ryv 解决/v 大量/m 的/ude1 游客/n 涌入/v 和/cc 本地/rzs 居民/n 的/ude1 交通/n 出行/vi 的/ude1 矛盾/an 问题/n ，/w 让/v 本地/rzs 居民/n 、/w 来/vf 厦/b 游客/n 出行/vi 更/d 便捷/a 。/w 
