在/p 21日/t 开幕/vi 的/ude1 厦门市/ns [第/m 十四/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f ,/w 厦门/ns 市长/nnt 刘可清/nr 表示/v ,/w 厦门/ns 将/d 进一步/d 发挥/v 对/p 台/q 经贸/b 平台/n 作用/n ,/w 着力/vd 深化/v 两岸/n 融合/v ,/w 增强/v 厦/b 台/q [经贸/b 合作/vn]/nz 实效/n 。/w 
两岸/n 贸易中心/nis 、/w 两岸/n 区域性/n [金融/n 服务/vn]/nz 中心/nis 、/w 两岸/n [新兴/b 产业/n]/nz 和/cc [现代/ntc 服务业/n]/nz 合作/v 示范区/n …/w …/w 近年来/dl ,/w 厦门市/ns 积极/ad 打造/v 对/p 台/q 经贸/b 平台/n ,/w 以此/d 推动/v 两地/n 经贸/b 深度/n 融合/v 。/w 
去年/t 4月12日/t ,/w [厦门/ns 两岸/n 贸易/vn 中心/nis]/nt 项目/n 一期/b 正式/ad 投入/v 运营/vn 。/w 目前/t 已有/v [60/m 多家/mq]/mq [台湾/ns 商/vg 协会/nis]/nt 及/cc 企业/n 入/v 驻/v ,/w 引进/v [注册/vn 资金/n]/nz 超/v [3/m 亿元/q]/mq 。/w 
初步/d 统计/vn ,/w 2013年/t 厦门/ns 对/p 台/q 进出口额/n [81/m 亿/m 美元/q]/mq ,/w 增长/v 5.8%/m 。/w 厦门/ns 口岸/n 进口/v 台湾/ns 水果/n [13400/m 吨/q]/mq ,/w 增长/v 71.8%/m ,/w 连续/a 6年/t 保持/v 大陆/ns 最大/gm 进口量/n 。/w [大嶝/nz 对/p 台/q 小额/b 商品/n 交易/vn 市场/n]/nz 进口/v 台湾/ns 商品/n 增长/v 20.5%/m ,/w 进口/v 台湾/ns 水产品/n 增长/v [12/m 倍/q]/mq 。/w 
2013年/t ,/w 来自/v 厦门/ns 的/ude1 [三/m 安/ag 光电/b]/nz 并购/v 台湾/ns [璨/n 圆/vg 光电/b]/nz 股份/n ,/w 成为/v [大陆/ns 赴/v 台/q]/nt 投资/vn 最大/gm 项目/n 。/w 过去/vf 一年/mq ,/w 厦/b 台/q 两地/n 投资/vn 呈现/v “/w 有来有往/vl ”/w 的/ude1 良好/a 互动/v 局面/n 。/w 厦门市/ns 全年/n 新增/v 台资/n 项目/n [138/m 个/q]/mq ,/w 实际/n 利用/v 台资/n 约/d [3/m ./w 9/m 亿/m 美元/q]/mq ,/w 增长/v 29.9%/m 。/w 同时/c 厦门/ns 新增/v 赴/v 台/q [投资/vn 项目/n]/nz [8/m 个/q]/mq ,/w 总投资/nz [4/m ./w 1/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w 
[厦门/ns 金/b 圆/vg 集团/nis]/nt 与/cc 台湾/ns 永丰/ns 创投/nz 等/udeng 两岸/n [10/m 家/q]/mq 机构/n 签约/vi 共建/v 的/ude1 [厦门/ns 两岸/n 股权/n 交易/vn 中心/nis]/nt ,/w 于/p 2013/m 年底/f 正式成立/v 。/w [厦门/ns 两岸/n 区域性/n 金融/n 服务/vn 中心/nis]/nt 设立/v 以来/f ,/w 金融/n 要素/n 加速/vi 集聚/vn 。/w 目前/t 中心/nis 已/d 办理/v 注册/vn 项目/n [190/m 个/q]/mq ,/w [总投资/nz 额/n]/nz 预计/v 超过/v [600/m 亿元/q]/mq 。/w 厦/b 台/q 人民币/n 代理/vn 结算/vn 清算/v 协议/n 签约/vi 银行/nis 增至/v [28/m 对/p]/mq [56/m 家/q]/mq ,/w 两岸/n 跨境/vn [人民币/n 结算/vn]/nz 量/n 、/w 新台币/nz 兑换/v 业务量/n 居/v 大陆/ns 各/rz 城市/n 前列/n 。/w 全年/n 跨境/vn 人民币/n [结算/vn 金额/n]/nz 累计/vd 突破/v [1300/m 亿元/q]/mq ,/w 成为/v 两岸/n 人民币/n 现钞/n 调运/v 主渠道/n 。/w 
据/p 了解/v ,/w 厦门市/ns 正/d 筹划/v 设立/vn 大陆/ns 首家/n 两岸/n 合资/vn 全/a 牌照/n 证券公司/nis ,/w 努力/ad 扩大/v 两岸/n 跨境/vn [人民币/n 结算/vn]/nz 代理行/nis 清算/v 群/ng 规模/n 。/w 
刘可清/nr 表示/v ,/w 2014年/t 厦门/ns 将/d 加强/v 与/cc 台湾/ns 自由/a 经济/n 示范区/n 、/w 金门/ns 免税岛/nz 的/ude1 对接/vn 合作/vn ;/w 加快/v 建设/vn 两岸/n [新兴/b 产业/n]/nz 和/cc [现代/ntc 服务业/n]/nz 合作/v 示范区/n 、/w 两岸/n 区域性/n [金融/n 服务/vn]/nz 中心/nis 、/w 两岸/n 贸易中心/nis 、/w 闽/b 台/q (/w 厦门/ns )/w 文化/n 产业园/nz ,/w 着力/vd 引进/v 台湾/ns [百/m 大/a]/mq 企业/n 、/w [创新/vi 型/k 中小企业/n]/nz ,/w 促进/v 两岸/n [产业/n 融合/v]/nz 发展/vn 。/w (/w 记者/nnt 项/q 开来/v )/w 
