据/p 澳大利亚/nsf 媒体/n 1月21日/t 报道/v ，/w 最近/t 有/vyou 网站/n 评选/vn 出/vf 了/ule 全球/n 生活/vn 成本/n 最/d 昂贵/a 的/ude1 城市/n ，/w 澳大利亚/nsf 的/ude1 六大/n 城市/n ，/w 悉尼/ns 、/w 布里斯本/nrf 、/w 墨尔本/nsf 、/w 珀斯/ns 、/w 阿德莱德/nsf 和/cc 堪培拉/nsf 都/d 跻身/v 前/f [26/m 名/q]/mq 。/w 
报道/v 称/vn ，/w 这/rzv 对/p 澳大利亚/nsf 旅游业/n 来说/uls 无疑/d 是/vshi 个/q 坏消息/nz ，/w 再/d 加上/v 富有/v 竞争力/n 的/ude1 澳元/q ，/w 在/p 澳/b 度假/vn 的/ude1 费用/n 之/uzhi 高/a 导致/v [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 澳大利亚/nsf 人/n 选择/v 去/vf 国外/s 度假/vn 。/w 
相对于/nz 澳大利亚/nsf 来说/uls ，/w 在/p 2013年/t [早些/nz 时候/n]/nz 在/p 伦敦/nsf 旅游/vn 都/d 相对/d 便宜/a ，/w 而/cc 在/p 一些/mq 世界/n 上/f 最/d 迷人/a 的/ude1 目的地/n ，/w 人们/n 甚至/d 不/d 需要/v 考虑/vn 旅游/vn 的/ude1 花销/n ，/w 比如/v 印度/nsf 、/w 中国/ns 、/w 柬埔寨/nsf 、/w 斯里兰卡/nsf 和/cc 一些/mq 南美/ns 国家/n 。/w 因为/c 这些/rz 地方/n 不仅/c 能够/v 给/p 游客/n 带来/v 一段/mq 愉快/a 的/ude1 旅程/n ，/w 旅游/vn 所需/nz 的/ude1 花费/vn 也/d 非常/d 便宜/a 的/ude1 。/w (/w 实习/v 编辑/nnt ：/w 赵一皎/nr 审核/vn ：/w 谭利娅/nr )/w 
