
曾小贤/nr “/w 贱/a ”/w 得/ude3 可恨/a 又/d 可爱/a 
《/w 土地公/nz 土地/n 婆/ng 》/w 纯属/v 搞笑/vi 
一周/mq 开/v 榜/n 
[羊城/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 张越/nr 
开/v 年/qt 电视/n 荧屏/n 这/rzv 周/qt 出现/v 逆转/vn ，/w 暌违/v 两年/mq 的/ude1 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 上周/t 回归/v 推出/v [第/m 4/m 季/ng]/mq ，/w 让/v 近/a 一个/mq 月/n 来/vf 摁/v 烂/a 遥控器/n 都/d 没什么/vl 可/v 看/v 的/ude1 小/a 伙伴们/nz 终于/d 找到/v 了/ule 寄托/v 。/w 该剧/r 开播/v 不到/v 一周/mq ，/w 就/d 位列/v 爱/vn 奇艺/nz 榜首/n ，/w 足见/nz “/w 胡一菲/nr ”/w 、/w “/w 曾小贤/nr ”/w 们/k “/w [人/n 贱人/n 爱/v]/nz ”/w 的/ude1 魅力/n 。/w 同样/d 表现/v 抢眼/a 的/ude1 ，/w 还有/v “/w 大/a 雷剧/nz ”/w 《/w 土地公/nz 土地/n 婆/ng 》/w 和/cc 潘长江/nr 新作/n 《/w 男/b 媒婆/n 》/w ，/w 它们/rr 的/ude1 [共同/d 特点/n]/nz 就是/v ：/w 够/v 贱/a 够/v 欢乐/a 。/w 可不/dl ，/w 临近/v 过年/vn ，/w 观众/n 们/k 才/d 不想/v 看/v 什么/ry 苦情/nz 奇情/nz 、/w 孽缘/nz 虐恋/nz 的/ude1 狗血/nz 桥段/n 呢/y ，/w 逗乐/vi 才/d 是/vshi 正经事/n ！/w 
