近日/t ，/w 云霄/ns 签约/vi 引进/v 世界/n [500/m 强/a]/mq 企业/n NEC/x 。/w NEC/x 在/p 云霄/ns 投资/vn 创办/v [福建/ns 东/f 骏/ag 电子/n 有限公司/nis]/nt 。/w 这/rzv 是/vshi 该县/r 首/q 个/q 通讯/n 电子/n 项目/n ，/w 有望/v 春节/t 前/f 投产/vi 。/w 
据悉/v ，/w [福建/ns 东/f 骏/ag 电子/n 有限公司/nis]/nt 首期/n 投资/vn [3000/m 万元/q]/mq ，/w 目前/t 在下/r 河/n [工业/n 集中/v 区/n]/nz 已/d 租用/v 厂房/n 及/cc 办公/vn 宿舍楼/n [5000/m 平方米/q]/mq ，/w 主要/b 从事/vi 变压器/n 、/w 电感/n 、/w 线圈/n 、/w 磁芯/gp 的/ude1 生产/vn 和/cc 销售/vn ，/w 投产/vi 后/f 年产值/n 可达/nz [3/m 亿元/q]/mq 。/w 
据/p 了解/v ，/w [NEC/x 公司/nis]/nt 成立/vi 于/p 1899年/t ，/w 是/vshi 世界/n [500/m 强/a]/mq 企业/n 之一/rz ，/w [业务/n 范围/n]/nz 涉及/v IT/x 解决方案/gi 、/w 网络/n 解决方案/gi 、/w 半导体/n 及/cc 电子器件/n 等/udeng 诸多/m 领域/n 。/w （/w 王一雄/nr ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
