漳州市/ns 范围内/nz 目前/t 尚未/d 出现/v 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 疫情/n ，/w 福建省/ns 已/d 确诊/v [7/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w 
1月21日/t 下午/t ，/w 副市长/nnt 赵静/nr 主持/v 召开/vn 我市/r 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 防/v 控/vn [工作/vn 领导/n 小组/nis]/nt 成员/nnt 会议/n ，/w 贯彻/v 落实/vn 省委/nis 、/w 省政府/n 关于/p 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 防/v 控/vn 工作/vn 有关/v 精神/n 和/cc 市委/nis 、/w 市政府/n [主要/b 领导/n]/nnt 重要/a 批示/n （/w 指示/n ）/w 精神/n ，/w 听取/v 现阶段/t 我市/r 疫情/n 防/v 控/vn 工作/vn [情况/n 汇报/vn]/nz ，/w 研究/vn 部署/vn 下/f 一步/mq 防/v 控/vn 工作/vn 。/w 
据悉/v ，/w 漳州市/ns 范围内/nz 目前/t 尚未/d 出现/v 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 疫情/n 。/w 市/n 领导/n 要求/n ，/w 全市/n 各级/r 各/rz [有关/vn 单位/n]/nz 要/v 遵循/vn “/w 依法/d 、/w 科学/n 、/w 规范/v 、/w 统一/vn ”/w 的/ude1 要求/n ，/w 高度/d 重视/v 防/v 控/vn 工作/vn ，/w 加强/v [疫情/n 监测/vn]/nz 和/cc [健康/a 教育/vn]/nz ，/w 做好/v 应急/vn 值守/nz 和/cc [信息/n 沟通/v]/nz ，/w 落实/v 联防/vn 联控/v 机制/n 和/cc 活/v 禽/ng 市场/n 管控/nz ，/w 全力/d 保障/v [人民/n 群众/n]/nz [身体/n 健康/a]/nz 和/cc [生命/n 安全/an]/nz ，/w 维护/v 社会/n 和谐/a 稳定/an 。/w 
[福建省/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt 18日/t 通报/v ，/w 我省/n 昨日/t 新/a 确诊/v [1/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w 患者/n 卢某某/nr ，/w 男/b ，/w [55/m 岁/qt]/mq ，/w 泉州/ns 石狮市/ns 永宁镇/ns 摩/b 的/ude1 司机/nnt ，/w 目前/t 病情/n 危重/a ，/w 在/p 石狮/ns 某/rz 医院/nis 隔离/vn 治疗/vn 。/w 
包括/v 昨日/t 确诊/v 的/ude1 这/rzv 一例/mq ，/w [今年/t 以来/f]/nz ，/w 福建省/ns 已/d 确诊/v [7/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w 其中/rz [6/m 例/n]/mq 来自/v 泉州/ns ，/w [1/m 例/n]/mq 来自/v 宁德/ns 古田/ns 。/w 据/p 了解/v ，/w 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 后/f ，/w 患者/n 一般/ad 表现/v 为/p [流感/n 样/ng 症状/n]/nhd ，/w 如/v 发热/vn 、/w 咳嗽/vi 、/w 少/a 痰/n ，/w 可/v 伴有/v 头痛/a 、/w 肌肉酸痛/nhd 和/cc 全身/n 不适/a 。/w 重症/n 患者/n 病情/n 发展/vn 迅速/ad ，/w 表现/v 为/p 重症肺炎/nhd ，/w 体温/n 大多/d 持续/vd 在/p [39/m ℃/w]/mq 以上/f ，/w 出现/v [呼吸/v 困难/an]/nz ，/w 可/v 伴有/v 咯血/v 痰/n 。/w 
省/n 卫/ng 计委/nis 提醒/v ，/w 预防/v H7N9/x 禽流感/nhd 要/v 勤/a 洗手/vi ，/w 室内/s 勤/a 通风/vi 换气/vi ，/w 注意/v 营养/n ，/w 保持/v 良好/a 体质/n 。/w 要/v 特别/d 注意/v 尽量/d 避免/v [直接/ad 接触/v]/nz 病死/vi 禽/ng 、/w 畜/ng 。/w 避免/v 与/cc 禽流感/nhd 患者/n 接触/v 。/w 对/p 鸡肉/nf 等/udeng 食物/nf 应/v 彻底/ad 煮熟/v ，/w 避免/v 食用/vn 活/v 的/ude1 或/c 未经/d 煮熟/v 的/ude1 鸡/n 鸭/ng ，/w 在/p [食品/n 加工/vn]/nz 、/w 食用/v 过程/n 中/f ，/w 一定/b 要/v 做到/v 生熟/nz 分开/vi 。/w 手/n 有/vyou 破损/vi 处理/v 肉类/n 需/v 戴/v 手套/n 。/w 体弱/nz 者/k 到/v 医院/nis 看病/vi ，/w 建议/n 佩戴/v 口罩/n 。/w (/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 记者/nnt 李熙慧/nr )/w 
