重庆/ns [6/m 岁/qt]/mq 小妹/n 美国/nsf 捧/v 回/v 模特/nnt 总冠军/nz 
■/w 周子凌/nr 在/p IMTA/x 少儿/n [模特/nnt 大赛/vn]/nz 穿着/n 泳装/n 上台/vi 参赛/vn 
昨日，2014年/t 中国/ns 首席/n 少儿/n [模特/nnt 大赛/vn]/nz 重庆/ns 赛区/n 决赛/vn 在/p 南滨路/nz 举行/v ，/w 刚刚/d 在/p [美国/nsf 洛杉矶/nsf]/ns 捧/v 回/v 2014/m IMTA/x 模特/nnt 及/cc 艺人/nnt 演艺/n 大会/n 少儿/n 组/n 年度/n 总冠军/nz 的/ude1 [6/m 岁/qt]/mq 重庆/ns 小妹/n 周子凌/nr ，/w 吸引/v 了/ule 不少/m 观众/n 的/ude1 目光/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 2014/m IMTA/x 模特/nnt 及/cc 艺人/nnt 演艺/n 大会/n 于/p 11日/t 在/p 洛杉矶/nsf 举行/v ，/w 有/vyou [45/m 个/q]/mq 国家/n 和/cc 地区/n 近/a [700/m 名/q]/mq 选手/n 参赛/vn ，/w 周子凌/nr 夺得/v 少儿/n 组/n 两项/mq 冠军/nnt 和/cc 一项/mq 亚军/n ，/w 成为/v 年度/n 总冠军/nz 。/w 
谈到/v 这次/r 去/vf 洛杉矶/nsf 比赛/vn ，/w 周子凌/nr [一/d 脸/n]/mq 兴奋/a 。/w “/w 比赛/vn 是/vshi 牛仔装/nz 、/w 泳装/n ，/w 只要/c 心态/n 稳/a ，/w 就/d 不会/v 紧张/a 。/w ”/w “/w 怎么/ryv 才能/n 让/v 心态/n 稳/a ？/w ”/w 记者/nnt 问/v 。/w 周子凌/nr 思索/v 片刻/t ：/w “/w 你/rr 要/v 想/v 成/v 是/vshi 自己/rr 跟/p 自己/rr 比/p ，/w 怎么/ryv 比/p 都/d 是/vshi 第一/m 就/d 行/ng 了/ule 。/w ”/w 话语/n 间/f 透露/v 出/vf 一个/mq 小大人/nz 的/ude1 语气/n 。/w 
周子凌/nr 走上/v 模特/nnt 路/n 比较/d 偶然/a 。/w 去年/t 6月/t ，/w 她/rr 和/cc 妈妈/n 杨琴/nr 看到/v 2013年/t 中国/ns 首席/n 少儿/n [模特/nnt 大赛/vn]/nz 重庆/ns 赛区/n 的/ude1 报名/vn 启事/n ，/w 周子凌/nr 在/p 妈妈/n 的/ude1 鼓励/vn 下/f 报了名/v 。/w 杨琴/nr 还/d 找到/v 一家/n 模特/nnt 培训公司/nis ，/w 每周/r 日/b 培/v 女儿/n 去/vf 训练/vn ，/w 时间/n 是/vshi 一个/mq 上午/t ，/w 有时/d 要/v 不停/v 学习/vn 一个/mq 姿势/n 走路/vi ，/w 一/m 走/v 就是/v [一两/m 小时/n]/mq 。/w 和/cc 周子凌/nr 一起/s 报名/vi 的/ude1 小伙伴/n 都/d 纷纷/d 退出/v 培训/vn ，/w 因为/c 对/p 这个/rz 年龄段/n 的/ude1 孩子/n 来说/uls ，/w 这种/r 强度/n 的/ude1 培训/vn 太/d 枯燥/a 太/d 累/a 了/ule 。/w 但/c 周子凌/nr 很/d 喜欢/vi ，/w 一直/d 坚持/v 下来/vf 。/w 虽然/c 在/p 后来/t 的/ude1 全国/n 总决赛/n 中/f 没/d 能/v 得到/v 冠军/nnt ，/w 但/c 周子凌/nr 还是/c 被/pbei 组委会/nis 推荐/v 到/v 2014/m IMTA/x 模特/nnt 及/cc 艺人/nnt 演艺/n 大会/n 。/w “/w 我们/rr 觉得/v 她/rr 很/d 大气/n ，/w 很/d 优秀/a ，/w 出去/vf 比赛/v 一定会/nz 成绩/n 更好/d 。/w ”/w 当时/t 的/ude1 评委/nnt 这样/rzv 对/p 杨琴/nr 说/v 。/w 
[中国/ns 服装/n 设计/vn 协会/nis]/nt 职业模特/nnd 委员会/nis 主任委员/nnt 张舰/nr 昨日/t 接受/v 采访/vn 时/ng 说/v ，/w 周子凌/nr 最/d 吸引/v 人/n 的/ude1 地方/n 是/vshi 她/rr 的/ude1 眼神/n ，/w 以及/cc 与/cc 观众/n 、/w 摄影师/nnt 的/ude1 交流/vn 感/vg ，/w “/w 模特/nnt 礼仪/n 是/vshi 一项/mq [素质/n 教育/vn]/nz ，/w 培养/v 孩子/n 的/ude1 气质/n 首先/d 要/v 从/p 仪态/n 抓起/v ，/w 站姿/nz 、/w 坐姿/n 、/w 谈吐/n 都/d 很/d 重要/a ，/w 最重要/nz 的/ude1 是/vshi 要/v 有/vyou 内涵/n 。/w ”/w （/w [重庆/ns 晚报/n]/nz [首席/n 记者/nnt]/nnt 冉文/nr 记者/nnt 任/v 梦/n 朱隽/nr 实习生/nnt 廖雪源/nr 摄影/vn 报道/v ）/w 
