店主/nnd 欠下/v 货款/n ，/w 未/d 按/p 协议/n 规定/n 还账/v 。/w 供货商/n 上门/vi “/w 逼宫/nz ”/w 讨债/vn ，/w 坐/v 在/p 店/n 门口/s 等/udeng 着/uzhe 拿/v 食客/nnd 付款/vi 时/ng 的/ude1 现金/n 。/w 这一招/nz 还/d 管用/a ，/w 店主/nnd 立即/d 答应/v 还款/vn 。/w 
贺/vg 某/rz 是/vshi 台江区/ns 洋/ag 中路/n 一/m 餐馆/nis 的/ude1 酒类/n 供应商/nnt ，/w 按/p 协议/n 规定/n ，/w 应/v 半个月/mq 结账/vi 一次/mq ，/w 可/v 餐馆/nis 老板/nnt 罗某/nr 将/d 资金/n 挪/v 为/p 他用/n ，/w 一时/d 无法/v 还款/vn 。/w 前/f 几次/mq 罗/b 某/rz 都/d 故意/d 躲避/v 供货商/n 追/v 款/q ，/w 前晚/nz 店/n 里/f 生意/n 太忙/nz ，/w 被/pbei 前来/vi 追/v 款/q 的/ude1 贺/vg 某/rz 碰/v 着/uzhe ，/w 并/cc 挡/v 在/p 店/n 内/f 要求/n 结账/vi 拿钱/v 才/d 走人/vi ，/w 干脆/d 搬/v 张/q 椅子/n 放在/v 店/n 门口/s 坐下/vi ，/w 称/v ：/w “/w 我/rr 今天/t 等/udeng 着/uzhe 拿/v 食客/nnd 付款/vi 的/ude1 钱/n 回去/v 。/w ”/w 
果然/d 这/rzv 招真灵/nr ，/w 老板/nnt 罗某/nr 无计可施/vl ，/w 就/d 以/p “/w 有人/r 扰乱/v 餐馆/nis 生意/n ”/w 为/p 由/p 报警/vn 求助/v 。/w 
[台江/ns 义/ng 洲/ng 派出所/nis]/nt 民警/nnt 出警/v 后/f 对/p 双方/n 进行/vn 了/ule 劝说/v ，/w 双方/n 各/rz 让/v 一步/mq ，/w 贺/vg 某/rz 从/p 罗/b 某/rz 手中/s 拿到/v 刚才/t 食客/nnd 结账/vi 时/ng 的/ude1 现金/n ，/w 对/p 其余/rz 欠款/n ，/w 罗/b 某/rz 当场/d 承诺/vn 在/p 5日/t 之内/f 一次性/d 还/d 清/tg 。/w (/w [福州/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 叶智勤/nr 通讯员/nnt 义洲综/nr )/w 
