昨天/t ，/w 一辆/mq 无/v 牌/n 的/ude1 保时捷/ntc 车/n 被/pbei 厦门/ns 高速/b 交警/nnd 拦/v 下/f ，/w 驾驶员/nnt 竟然/d 掏出/v 一沓/nz 钞票/n ，/w 想/v 要/v 贿赂/vn 民警/nnt 。/w 
昨天/t 早上/t [10/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 一部/mq 黑色/n 的/ude1 无/v 牌/n 保时捷/ntc 车/n 进入/v 厦门/ns 高速/b 出口/vn 区域/n ，/w 在/p 过/uguo 收费站/nis 后/f ，/w 被/pbei [厦门/ns 高速/b 交警/nnd 支队/nis]/nt 的/ude1 民警/nnt 拦/v 下/f 。/w 随后/d ，/w 民警/nnt 对/p 驾驶员/nnt 进行/vn 酒精/n 吹气/nz 测试/vn ，/w 没有/v 酒驾/nz 。/w 
但是/c ，/w 未/d 悬挂/v 车牌/n 将/d 被扣/nz 12分/t ，/w 民警/nnt 郑锦阳/nr 正/d 准备/v 对/p 驾驶员/nnt 进行/vn 处理/vn ，/w 驾驶员/nnt 竟然/d 掏出/v 一沓/nz [百/m 元/q]/mq 大钞/nz ，/w 卷/q 成/v 一卷/mq ，/w 朝/tg 郑锦阳/nr 的/ude1 手里/s 塞/v 去/vf ，/w 妄图/v 行贿/vn 被/pbei 拒绝/v 。/w 
此/rzs 后/f ，/w 驾驶员/nnt 又/d 找/v 上/f 一旁/f 正在/d 查/v 酒驾/nz 的/ude1 民警/nnt 高华/nr ，/w 直接/ad 将/d 钱/n 塞进/v 高华/nr 的/ude1 口袋/n ，/w 请求/v 网开一面/vl ，/w 帮忙/vi 疏通/v 。/w 高华/nr 一气/d ，/w 把/pba 钱/n 扔到/nz 路面/n ，/w 让/v 驾驶员/nnt 自己/rr 去/vf 捡/v 。/w 
经查/nz ，/w 该/rz 驾驶员/nnt 为/p 泉州/ns 人/n ，/w 姓/v 陈/vg ，/w 1984年/t 出生/vi 。/w 他/rr 解释/v ，/w 车子/n 刚/d 买/v 没/d 多久/ryt ，/w 是/vshi 想/v 开车/vn 到/v 厦门/ns 上/f 牌/n 。/w 
行贿/vi 恶劣/a ，/w 但/c 陈某/nz 却/d 还/d 没/d 放弃/v ，/w 拿起/v 手机/n 四处/d 打电话/vi ，/w 找/v 关系/n 。/w 民警/nnt 不为所动/vl ，/w 依法/d 做出/v 处罚/vn —/w —/w 扣留/v 机动车/n 、/w 扣/v 12分/t ，/w 罚款/vi [200/m 元/q]/mq 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 吕寒伟/nr 通讯员/nnt 周卉文/nr //w 图/n ）/w 
