陈思诚/nr 佟丽娅/nr 伴郎/nnt 伴娘/nnt 团/n 
1月16日/t ，/w 陈思诚/nr 佟丽娅/nr 婚礼/n 在/p 大溪/ns 地/ude2 举行/v 。/w 现场/s 群/ng 集/q 近/a [百/m 位/q]/mq 明星/nnd 嘉宾/n 好友/n ，/w 陈思诚/nr 戴/v 墨镜/n 抢/v 镜/ng ，/w 待嫁/nz 新娘/n 佟丽娅/nr 美艳/a 。/w 《/w [北京/ns 爱情/n 故事/n]/nz 》/w ，/w 是/vshi 佟丽娅/nr 和/cc 陈思诚/nr 的/ude1 定情/nz 之/uzhi 作/v 。/w 但/c 与/cc 电视剧/n 最终/d 以/p 悲情/nz 收场/vi 有所/v 不同/a 的/ude1 是/vshi ，/w 佟丽娅/nr 和/cc 陈思诚/nr 在/p 经历/n 3年/t 多/a 的/ude1 感情/n 长跑/vn 后/f 最终/d 修/v 得/ude3 正果/n 。/w 在/p 利益/n 与/cc 诱惑/vn 错综/z 交织/v 的/ude1 演艺圈/n 里/f ，/w 这/rzv 对/p “/w 爱/v 得/ude3 足够/v 深/a ”/w 的/ude1 明星/nnd 情侣/n 还是/c 为/p 这个/rz “/w 很难/d [相信/v 爱情/n]/nz ”/w 的/ude1 社会/n 带来/v 了/ule 不少/m 正能量/nz 。/w 
