据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w 因/p 台湾/ns “/w 军事/n 审判/v 法/n ”/w 的/ude1 修正/vn ，/w 林毅夫/nr “/w 叛逃/v 大陆/ns ”/w 案/ng 移到/vf 司法机关/nz 办理/v ，/w 台湾/ns “/w 监察院/nis ”/w 也/d 介入/v 。/w “/w 监察/v 委员/nnt ”/w 叶耀鹏/nr 认为/v ，/w “/w 监察院/nis ”/w 之前/f 也/d 调查/vn 过/uguo 林毅夫/nr 案/ng ，/w 关注/v 此案/r 多年/mq ，/w 现在/t 情势/n 已有/v 变更/vn ，/w 不/d 排除/v 就/d 林毅夫/nr 是否/v 属于/v “/w 投敌/vi 罪/n ”/w 的/ude1 “/w 继续犯/nz ”/w ，/w 要求/n 大法官/nnt 解释/v 。/w 
林毅夫/nr 现/tg 为/p 知名/a 经济学家/nnt ，/w 出生/vi 在/p 台湾/ns 宜兰/ns ，/w 1978年/t [台湾/ns 政治/n 大学/nis]/ntu 硕士/nnt 班/n 毕业/v 后/f 投笔从戎/vl ，/w 1979年/t 分发/v 到/v 金门/ns 担任/v 台军/nr 连长/nnt ，/w 后来/t “/w 逃往/v ”/w 大陆/ns 。/w 台湾/ns 军方/n 2002年/t 对/p 林毅夫/nr 依/v “/w 陆海/n 空军/nis 刑法/n ”/w 的/ude1 “/w 投敌/vi 罪/n ”/w 发布/v 通缉/vn 。/w 
[台湾/ns 当局/n]/nz 于/p 2013年/t 修改/v “/w 军事/n 审判/v 法/n ”/w ，/w 军事/n 案件/n 及/cc 军事/n 犯/v 移往/nz 司法机关/nz ，/w 林毅夫/nr 案/ng 也/d 移交/v 金门/ns 检/ng 方/q ，/w 2014年1月13日/t 金门/ns 检/ng 方/q 接续/v 对/p 林毅夫/nr 发布/v 通缉/vn 。/w 
对/p “/w 监察/v 委员/nnt ”/w 可能/v 提/v 大法官/nnt “/w 释宪/nz ”/w ，/w [台湾/ns 地区/n]/ns “/w 法务/n 部/q ”/w 官员/nnt 陈明堂/nr 说/v ：/w “/w 尊重/v 任何人/r 声请/nz ‘/w 释宪/nz ’/w 。/w ”/w 但/c 林毅夫/nr 是否/v 该/rz 撤销/v 通缉/vn ，/w 事/n 涉/vg 个案/n 全权/n 交由/v 金门/ns 检/ng 方/q 持续/vd 搜集/v 相关/vn 事/n 证/n ，/w 再/d 做/v 判断/vn 。/w 
陈明堂/nr 表示/v ，/w 任何/rz 法律/n 见解/n 都会/n 随着/p 时空/n 的/ude1 转变/vn 而/cc 转变/v 。/w 
