[福建/ns 厦门/ns]/ns 市长/nnt 刘可清/nr 21日/t 披露/v ，/w 2013年/t 该市/r 新增/v 赴/v 台/q [投资/vn 项目/n]/nz [8/m 个/q]/mq ，/w 其中/rz ，/w [三/m 安/ag 光电/b]/nz 并购/v [璨/n 圆/vg 光电/b]/nz ，/w 成为/v [大陆/ns 赴/v 台/q]/nt 投资/vn 最大/gm 项目/n 。/w 
厦门市/ns [第/m 十四/m 届/q]/mq 人代会/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 当天/t 举办/v 。/w 刘可清/nr 代表/nnt 该市/r 政府/nis 向/p 与/cc 会/v 人大代表/nnt 报告/n 过去/vf 一年/mq 的/ude1 工作/vn 时/ng 称/v ，/w 该市/r 扎实/a 推进/vi 对/p 台/q 交流/vn 合作/vn ，/w 使/v 厦/b 台/q [经贸/b 合作/vn]/nz 更加/d 紧密/ad 、/w 直接/ad 往来/vn 更为/d 便捷/a 、/w 交流/vn 交往/vn 更趋/nz 活跃/a ，/w 对/p 台/q 前沿/s 优势/n 日益/d 凸显/v 。/w 
[统计/vn 数据/n]/nz 显示/v ，/w 去年/t ，/w 厦门市/ns 实现/v 对/p 台/q [进出口/vn 总额/n]/nz [81/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 5.8%/m ；/w 实际/n 利用/v 台资/n [3/m ./w 9/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 29.9%/m ；/w 新/a 批/q 台资/n 项目/n [138/m 个/q]/mq 。/w 
刘可清/nr 介绍/v 说/v ，/w 去年/t ，/w [海峡/n 西岸/s 经济区/n]/nz 首家/n 两岸/n 合资/vn [证券/nis 投资/vn 基金/n]/nz 管理/v 公司/nis 在/p 厦/b 成立/vi ，/w 厦/b 台/q 跨境/vn [人民币/n 结算/vn]/nz 代理/vn 清算/v 协议/n 签约/vi 银行/nis 增至/v [28/m 对/p]/mq [56/m 家/q]/mq ，/w 台湾/ns 水果/n 、/w 大米/nf 等/udeng 货物/n 进口量/n 稳居/v 大陆/ns 首位/n 。/w 
厦/b 台/q 往来/vn 更趋/nz 密切/ad 。/w 去年/t ，/w 来/vf 厦/b 福建/ns 省外/s 人员/n 赴/v 金门/ns 旅游/vn 由/p 1日/t 延至/v 2日/t ；/w 厦门/ns 至/p 台北/ns 、/w 台/q 中/f 、/w 高雄/ns 保持/v 每周/r [35/m 个/q]/mq 空中/s 航班/n ；/w 厦/b 金/b 航线/n 保持/v 每日/r [36/m 个/q]/mq 航班/n ，/w 全年/n 运送/v 旅客/n [124/m ./w 6/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 
此外/c ，/w 去年/t 厦门/ns 新/a 设/v [15/m 个/q]/mq 两岸/n 交流/vn 合作/v 基地/nis 或/c [办事/vn 机构/n]/nz ，/w 为/p 扩/vg 大厦/n 台/q 交流/vn 创造/v 了/ule 条件/n 。/w (/w 记者/nnt 杨伏山/nr )/w 
