“/w 新/a 台湾/ns 国策/n 智库/nz ”/w 近日/t 公布/v 政党/n 、/w [政治/n 人物/n]/nz [满意度/n 调查/vn]/nz 报告/n ，/w 结果/n [国民党/n 主席/nnt]/nnt 马英九/nr 满意度/n 只有/c 9.9%/m ，/w 不/d 满意度/n 高达/v 74.6%/m ；/w 民进党/nz 主席/nnt 苏贞昌/nr 满意度/n 39.2%/m ，/w 不/d 满意度/n 35.7%/m 。/w 该/rz 智库/nz 创办人/nnt 辜宽敏/nr 表示/v ，/w 智库/nz 有/vyou 一份/mq 未/d 公布/v 的/ude1 民调/nz ，/w 蔡英文/nr 的/ude1 支持/vn 度/qv 领先/vi 苏贞昌/nr 20%/m ，/w 苏贞昌/nr 支持/v 度/qv 甚至/d 不如/v 台南/ns 市长/nnt 赖清德/nr ，/w “/w 这/rzv 是/vshi 很大/d 的/ude1 警讯/n ”/w 。/w “/w 新/a 台湾/ns 国策/n 智库/nz ”/w 在/p 政治/n 属性/n 上/f 比较/d 偏向/n 民进党/nz ，/w 即使/c 如此/rzv ，/w 此次/rz 民调/nz 仍/d 具有/v 指标/n 意义/n ，/w 亦/d 即/v 人民/n 对/p 执政/vi 、/w 在野党/n 主席/nnt 都/d 不满/an ，/w 而/cc 对/p 新世代/nz 且/c 没有/v 政治/n 包袱/n 的/ude1 人物/n 则/d 抱/v 以/p 期待/v 。/w 马/n 、/w 苏/b 两位/mq 党主席/nnt 都/d 是/vshi 不/d 满意度/n 高涨/a ，/w 对/p 蔡英文/nr 、/w 赖清德/nr 则/d 抱/v “/w 期待/v 值/n ”/w ，/w 在/p 野/b 的/ude1 台北/ns 市长/nnt 参选/v 人/n “/w 柯文哲/nr 现象/n ”/w 何尝/d 不是/c 如此/rzv ？/w 
上述/b 智库/nz 民调/nz 显示/v ，/w 对/p 国民党/n 不/d 满意度/n 为/p 77.8%/m ，/w 满意度/n 为/p 13.5%/m ；/w 对/p 民进党/nz 的/ude1 不/d 满意度/n 为/p 46.3%/m ，/w 满意度/n 为/p 36.6%/m 。/w 民众/n 对/p 民进党/nz 不满/an 的/ude1 原因/n ，/w 依序/nz 为/p “/w 派系/n 恶斗/v ”/w 、/w “/w 缺乏/v 政策/n ”/w 、/w “/w 没有/v 人才/n ”/w 。/w 对/p 国民党/n 不/d 满意/v 原因/n ，/w 依序/nz 为/p “/w 执政/vi 无能/a ”/w 、/w “/w [经济/n 政策/n]/nz ”/w 、/w “/w 贪污/v ”/w 。/w 由/p 上述/b 政党/n [民意/n 调查/vn]/nz 显示/v ，/w 民众/n 对/p 政党/n 不/d 认同/vn ，/w 大/a 都/d 持/v 负面/b 表/n 列/v ，/w 原因/n 已/d 清楚/a 不过/c ，/w 也/d 就是/v 执政/vn 、/w 在野党/n 都/d 未/d 善/ag 司/ng 其/rz 职/ng ，/w 目标/n 焦点/n 模糊/a ，/w 除了/p 权力/n 与/cc 选举/v 以外/f ，/w 表现/v 实在/d 乏善可陈/nz 。/w 
从/p 2014年/t 到/v 2016年/t ，/w 是/vshi 台湾/ns 未来/t 政治/n 走向/v 的/ude1 关键/n 两年/mq ，/w 不但/c 影响/vn 内部/f 权力/n 重整/vn ，/w 也/d 将/d 影响/v 两岸/n 未来/t 互动/vn 。/w 国民党/n 的/ude1 新兴/b [政治/n 人物/n]/nz 朱立伦/nr 具有/v 更上层楼/vl 、/w 夺取/v “/w 大/a 位/q ”/w 的/ude1 声望/n 与/cc 民调/nz ，/w 正是/v 拜/v “/w 唱衰/nz 马英九/nr ”/w 之/uzhi 赐/v ；/w [另一/m 位/q]/mq [明日/t 之/uzhi 星/n]/nz 连胜文/nr 参选/v 台北/ns 市长/nnt 已/d 是/vshi 呼之欲出/vl ，/w 春节/t 过后/v 势必/d 宣布/v 参选/vn 。/w 朱/ag 、/w 连/ulian 两位/mq 与/cc 马英九/nr 关系/n 微妙/a ，/w 既/c 受制/v 于/p 党中央/nt 意向/n ，/w 又/d 有/vyou 另立/v 党中央/nt 之意/nz 。/w 1月/t 以来/f ，/w 朱立伦/nr 的/ude1 岳父/n 高育仁/nr 涉及/v [军火/n 交易/vn]/nz ，/w 连胜文/nr 则/d 被/pbei 党内/s 同志/n 连续/a 爆料/v 攻击/vn ，/w “/w 内/f 斗/v 内行/n ”/w 、/w “/w 勇于/v 内/f 斗/v ”/w ，/w 射/v 暗箭/n 者/k 都/d 是/vshi 自己/rr 阵营/n ，/w 这/rzv 是/vshi “/w [枪/n 打/v 出头鸟/nz]/nz ”/w ，/w 既/c 呈现/v 了/ule 朱立伦/nr 、/w 连胜文/nr 的/ude1 高/a 人气/n ，/w 也/d 显示/v 他们/rr 的/ude1 政治/n 路/n 还要/d 历经/v 重重/z 考验/vn 。/w 
民进党/nz 新北市/ns 长/a 候选人/nnt 游锡堃/nr 声势/n 始终/d 拉/v 抬/v 不/d 起来/vf ，/w 被/pbei 嘲讽/vn 为/p “/w [五府/nz 千岁/n]/nz ”/w ，/w 与其说/c 是/vshi 年纪/n 问题/n ，/w 不如说/c 是/vshi 形象/n 问题/n ，/w 也/d 就是/v 选民/n 对/p “/w 老/a 面孔/n ”/w 不/d 具/vg 好感/n ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 为什么/ryv 吕秀莲/nr 在/p 台北市/ns 的/ude1 民调/nz 大大/d 落后/a 于/p “/w 政治/n 素/ag 人/n ”/w 柯文哲/nr 的/ude1 主因/n 。/w 柯文哲/nr 掌握/v 主流/n 民意/n ，/w 对/p 国/n 、/w 民/ng 两党/nz 不/d 假/a 颜色/n 加以/vx 抨击/v ，/w 再/d 从/p 前述/b 民调/nz 显示/v 看/v ，/w 柯文哲/nr 并/cc 不是/c 没有/v 胜/v 选/vn 的/ude1 空间/n ，/w 也/d 就是/v 若/c 他/rr 能/v 抓取/v 到/v [中间/f 选民/n]/nz 的/ude1 意向/n ，/w 仍/d 有/vyou 一搏/nz 之/uzhi 胜算/n 。/w 
台湾/ns 与/cc 美国/nsf 的/ude1 两党/nz 政治/n 一样/uyy ，/w 企业/n 财团/nis 绑架/v 了/ule “/w 国会/nis ”/w 、/w 政党/n 与/cc “/w 政府/nis ”/w ，/w 选民/n 既/c 无奈/d 又/d 愤怒/a ，/w 台湾/ns 近/a 几周/n “/w 远/a 通/v 电讯/n ”/w 垄断/v 高速公路/n 收费/vn ，/w 但/c 又/d 效率/n 极差/d 且/c 不/d 便民/vn ，/w 就是/v 一个/mq 例子/n ，/w 人民/n 的/ude1 愤怒/a 自然/n 也/d 转移/v 到/v 政党/n 与/cc [政治/n 人物/n]/nz 身上/s 。/w 马英九/nr 与/cc 国民党/n 形象/n 落/v 到/v 谷底/s ，/w 民进党/nz 也好/y 不到/v 哪里/rys ，/w “/w 龟/ng 笑/v 鳖/n 无/v 尾/ng ”/w ，/w 朱立伦/nr 、/w 连胜文/nr 、/w 蔡英文/nr 、/w 柯文哲/nr 、/w 赖清德/nr 取而代之/vl ，/w 就是/v 一种/mq 另类/nz 选项/n 。/w 
本报/rz 特约/b 撰述/nnt 人/n ：/w 胡忠信/nr （/w 台湾/ns [时事/n 评论员/nnt]/nnd ）/w 
