[白马/n 公园/n]/nz [园林/n 景观/n]/nz 布置/v 
白马河/nr 慢行/v 道/qv [大/a 红灯笼/n]/nz 庆/vg 新春/t 
随着/p 马/n 年/qt 春节/t 的/ude1 脚步/n 临近/v ，/w 21日/t 的/ude1 [白马河/nr 公园/n]/nz 挂/v 上/f 了/ule 红灯笼/n ，/w 摆/v 上/f 了/ule 鲜花/n ，/w 整个/b 公园/n 显得/v 喜气洋洋/vl ，/w 让/v 榕城/ns 的/ude1 新春/t 气息/n 更加/d 浓厚/a 。/w 
据/p [白马河/nr 公园/n]/nz 管理处/nis 负责人/nnt 介绍/v ，/w 今年/t [春节/t 期间/f]/nz [白马河/nr 公园/n]/nz 将/d 用/p 近/a [8000/m 盆/n]/mq 鲜花/n 进行/vn 装扮/v ，/w 并/cc 在/p 各处/rzs 挂/v 灯笼/n ，/w 让/v 公园/n 更/d 有/vyou 新春/t 气息/n 。/w 
21日/t 下午/t ，/w [乌山/nrf 小学/nis]/nts 对面/f 白马/n 路边/s 的/ude1 [一/d 处/n]/mq [园林/n 小品/n]/nz 也/d 刚刚/d 完成/v ，/w 竹/ng 架子/n 搭成/nz 竹墙/nz ，/w 上面/f 有/vyou [三/m 个/q]/mq 大红/b 的/ude1 花篮/n ，/w 花篮/n 里/f 黄色/n 的/ude1 跳舞兰/nz 倾斜/vi 而/cc 下/f 。/w 据/p [园林/n 小品/n]/nz 施工/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 这/rzv 处/n [园林/n 小品/n]/nz 是/vshi 利用/v 废旧/b 物品/n 制作/v 的/ude1 。/w [三/m 个/q]/mq 大红/b 花篮/n 是/vshi [三/m 只/d]/mq 大/a 汽油桶/n 改装/v 的/ude1 ，/w 并/cc 喷/v 了/ule 大红/b 油漆/n ;/w 花篮/n 里/f 明/ag 黄色/n 的/ude1 跳舞兰/nz 其实/d 是/vshi 仿真花/nz ;/w [三/m 只/d]/mq 大/a 花篮/n 下面/f 是/vshi 一个/mq 由/p 低/a 到/v 高/a 的/ude1 坡/n ，/w 寓意/n 为/p “/w 步步高/nz ”/w 。/w 花篮/n 下/f 的/ude1 绿/a 坡/n 和/cc 四周/f 摆放/v 了/ule 一串/mq 红/a 、/w 孔雀草/nz 、/w 三色堇/n 等/udeng 开花/vi 植物/n ，/w 并用/vi 铁树/n 进行/vn 了/ule 点缀/v 提升/vn 。/w 该/rz 负责人/nnt 说/v ：/w “/w [园林/n 小品/n]/nz 的/ude1 整体/n 寓意/n 就是/v 福州/ns 红红火火/z 、/w [百姓/n 生活/vn]/nz 步步高/nz 。/w 大/a 花篮/n 旁/f 的/ude1 ‘/w 恭祝/v 全市/n 人民/n 新春/t 快乐/a ’/w 几个字/nz 是/vshi 我们/rr 园林/n 人/n 的/ude1 祝福/vn !/w ”/w 
另外/c ，/w 柳河/ns 桥头/s 到/v 白马河/nr 西岸/s 150多米/m 的/ude1 沿线/f 驳岸/n ，/w 22日/t 也/d 将/d 摆放/v 1000多盆/m 一品红/n 。/w “/w 春节/t 来/vf 白马河/nr 坐/v 福船/nz 游玩/v 的/ude1 人/n 比较/d 多/a ，/w 沿线/f 驳岸/n 摆放/v 些/q 花草/n 和/cc 灯笼/n ，/w 不仅/c 美观/a ，/w 而且/c 有/vyou 年/qt 味/ng 。/w ”/w [白马河/nr 公园/n]/nz 管理处/nis 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 22日/t [工作/vn 人员/n]/nnt 将/d 在/p 柳河/ns 桥头/s 摆放/v 鲜花/n ，/w 并/cc 在/p 公园/n 各处/rzs 继续/v 挂红/v 灯笼/n 。/w 祁正华/nr 
