在/p 1月/t [第二/m 周/qt]/mq ，/w 厦门/ns 新建/v 住宅/n 成交/v 创下/v 日均/d [321/m 套/q]/mq 的/ude1 “/w 神话/n ”/w 。/w 不过/c ，/w 进入/v 新年/t [第三/m 周/qt]/mq ，/w 楼市/n 成交量/n 已经/d 有所/v 回落/vn ，/w 趋于/v 平稳/a 。/w 上周/t ，/w 厦门/ns 一手/d 住宅/n 成交/v [1421/m 套/q]/mq ，/w [环比/nz 下跌/vi]/nz 37%/m ，/w 日均/d 成交/v [203/m 套/q]/mq 。/w 
上周/t ，/w 厦门/ns 岛内/s 一手/d 住宅/n 成交/v [228/m 套/q]/mq ，/w [环比/nz 下跌/vi]/nz 27%/m ，/w 签约/vi 面积/n [34036/m 平方米/q]/mq ，/w 占/v 全市/n 一手/d 住宅/n 总/b 成交/v 面积/n 21%/m ；/w 岛/n 外/f 一手/d 住宅/n 成交/v [1193/m 套/q]/mq ，/w [环比/nz 下跌/vi]/nz 38%/m ，/w 签约/vi 面积/n [131832/m 平方米/q]/mq ，/w 占/v 全市/n 一手/d 住宅/n 总/b 成交/v 面积/n 79%/m 。/w 
从/p 各区/r 成交/v 情况/n 看/v ，/w 上周/t 集美区/ns 一手/d 住宅/n 成交/v [498/m 套/q]/mq ，/w [环比/nz 下跌/vi]/nz 58%/m ，/w 位居/v 全市/n 一手/d 住宅/n 成交/v 排行榜/n 第一位/mq ；/w 翔安区/ns 一手/d 住宅/n 成交/v [453/m 套/q]/mq ，/w [环比/nz 上涨/vi]/nz 12%/m ，/w 位居/v 一手/d 住宅/n 成交/v 排行榜/n 第二位/mq 。/w 
业界/n 认为/v ，/w 1月/t 以来/f 的/ude1 高/a 成交量/n ，/w 相当/d 一部分/m 都/d 是/vshi 去年/t 底/f 签约/vi 成交/v 而/cc 累计/vd 到/v 今年/t 集中/v 备案/vn 的/ude1 ，/w 不/d 代表/nnt 当前/t 市场/n 真实/a 情况/n ，/w 目前/t 厦门/ns 楼市/n 还/d 处于/v 短暂/a 调整/vn 的/ude1 上行/vn 阶段/n ，/w 新年/t 市场/n 走向/v 还/d 需/v 在/p 节/q 后/f [一段/mq 时间/n]/nz 才能/n 显现/v 出来/vf 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 鲍娜文/nr //w 资料/n 图/n ）/w 
