原/b 标题/n ：/w 美/b 研究员/nnt 暗示/v 2014年/t 台湾/ns 或/c 成/v 大战/n 爆发/v 导火索/n 
资料/n 图/n ：/w 台军/nr IDF/x 战机/n 机群/n 
原/b 标题/n ：/w 美/b 学者/nnt ：/w 解放军/nnd 若/c 在/p 钓鱼岛/ns 保护/v 台湾/ns 有/vyou 何/ry 影响/vn 
香港/ns 中美/n 聚焦/vi 网/n 1月20日/t 文章/n ，/w 原/b 题/n ：/w [中国/ns 大陆/ns]/nz 和/cc 台湾/ns 的/ude1 转折点/n 
中/f 日/b 之间/f 的/ude1 地区/n 将/d 是/vshi 2014年/t 全球/n 联盟/nis 结构/n 的/ude1 一个/mq 变数/n ，/w 这个/rz 地区/n 包括/v [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 、/w 东海/ns 和/cc 台湾/ns 。/w 其中/rz ，/w 台湾/ns 是/vshi 产生/v 震荡/vn 的/ude1 一个/mq 重要/a 潜在/b 催化剂/n 。/w 
一个/mq 世纪/n 前/f ，/w 具有/v [战略/n 地位/n]/nz 的/ude1 “/w 附属国/n ”/w 改变/v 从属关系/gm 是/vshi 引发/v 军事/n 危机/n 的/ude1 经典/n 原因/n 。/w 幸运/a 的/ude1 是/vshi ，/w 世界/n 已经/d 变/v 了/ule 。/w 但/c 不要/d 误读/v 战略/n 发展/v 趋势/n 。/w 台湾/ns 的/ude1 地缘/n 地位/n 正在/d 发生/v 根本性/n 改变/v ，/w 过去/vf 一年/mq 的/ude1 事态/n 以及/cc 对/p 2014年/t 的/ude1 前瞻/n ，/w 说明/v 变化/vn 速度/n 在/p 加快/v 。/w 唯一/b 的/ude1 问题/n 是/vshi ，/w 联盟/nis 关系/n 会/v 以/p 何种/r 形式/n 转变/v ？/w 将/d 引发/v 什么/ry 危机/n ？/w 
[布鲁金斯/nrf 学会/v]/nt 2013年/t 的/ude1 文件/n 称/v ，/w 大陆/ns (/w 包括/v 香港/ns )/w 占/v 台湾/ns 贸易额/n 的/ude1 [四/m 成/v]/mq ，/w 美国/nsf 降至/vf [一/d 成/v]/mq 。/w 20年/t 来/vf 大陆/ns 和/cc 美国/nsf 在/p 台湾/ns 贸易/v 格局/n 中/f 地位/n 的/ude1 逆转/vn ，/w 是/vshi 历史性/n 事件/n 。/w 马英九/nr 去年/t 10月10日/t 称/v ，/w 两岸/n 人民/n 同/p 属/v 中华民族/n ，/w [两岸/n 关系/n]/nz 不是/c 国际关系/nit 。/w 他/rr 的话/udh 意义/n 何/ry 在/p ？/w 台湾/ns 采购/v 美国/nsf 武器/n 降至/vf 30年/t 来/vf 最低/a 会/v 产生/vn 什么/ry 影响/vn ？/w 
两岸/n 民间/n 交往/vn 的/ude1 趋势/n 是/vshi 什么/ry ？/w 大陆/ns 将/d 台湾/ns 绑/v 到/v 经济/n 绳索/n 上/f 的/ude1 政策/n 最终/d 奏效/vi 了/ule ？/w 香港/ns 一国两制/n 实施/v 17年/t 对/p 台湾/ns 有/vyou 何/ry 影响/vn ？/w 更/d 重要/a 的/ude1 是/vshi ，/w 如果/c 2014年/t 在/p 钓鱼岛/ns 出现/v 解放军/nnd 保护/v 台湾/ns 尊严/n 和/cc 民众/n 安全/an 的/ude1 一幕/nz ，/w 而/cc 美国/nsf 却/d 明显/a 支持/v 日本/ns ，/w 这/rzv 将/d 产生/v 什么/ry 影响/vn ？/w 我们/rr 是否/v 正在/d 接近/v [地缘/n 政治/n]/nz 意义/n 不亚于/v 1914年8月/t 事件/n （/w 编者/nnt 注/v ：/w 指/v [第一次/mq 世界大战/n]/nz 爆发/v ）/w 的/ude1 重大/a 历史/n 转折点/n 呢/y ？/w 可能/v 吧/y 。/w (/w 作者/nnt 是/vshi [美国/nsf 东西方/n 研究所/nis]/nt 教授/nnt 研究员/nnt 莱格·奥斯廷/nrf ，/w 李达飞/nr 译/v )/w 
