2014年1月20日/t ，/w 胡润/nr 研究院/nis 近日/t 发布/v 《/w 2013/m 中国/ns [千万/m 富豪/n]/nz 品牌/n 倾向/n 报告/n 》/w ，/w 报告/n 显示/v ，/w 国内/s [亿/m 万/d 富豪/n]/nz 平均/a 每个/r 月/n 出差/vi [9/m ./w 2/m 天/qt]/mq ，/w 比/p [千万/m 富豪/n]/nz 多/a [1/m ./w 7/m 天/qt]/mq ，/w 但/c 每年/r 假期/t 比/p [千万/m 富豪/n]/nz 多/a [1/m 天/qt]/mq ，/w 达到/v [21/m 天/qt]/mq 。/w 
[亿/m 万/d 富豪/n]/nz 每年/r 出国/vi [3/m ./w 4/m 次/qv]/mq ，/w 比/p [千万/m 富豪/n]/nz 多/a [0/m ./w 6/m 次/qv]/mq 。/w 在/p [国内/s 旅游/vn]/nz 目的地/n 的/ude1 选择/vn 上/f ，/w 三亚/ns 、/w 香港/ns 和/cc 云南/ns 仍然/d 是/vshi 富豪/n 最/d 青睐/vn 的/ude1 [国内/s 旅游/vn]/nz 目的地/n 前/f [三/m 名/q]/mq 。/w 新疆/ns 则/d 从/p 去年/t 的/ude1 [第/m 10/m 位/q]/mq 上升/vi 到/v [第/m 6/m 位/q]/mq 。/w 在/p [国际/n 旅游/vn]/nz 目的地/n 的/ude1 选择/vn 上/f ，/w 法国/nsf 仍/d 为/p [中国/ns 富豪/n]/nz 所/usuo 青睐/vn ，/w 新加坡/nsf 、/w 瑞士/nsf 也/d 较/d 受欢迎/nz 。/w 除了/p 不定/d 时/ng 出游/v ，/w 富豪/n 选择/v 春节/t 出游/v 的/ude1 最多/ad 。/w 
