两位/mq 小/a 歌手/nnt 亮相/vi 舞台/n 。/w 邹家骅/nr 摄/vg 
人民网/nz 福州/ns 1月22日/t 电/n （/w 邹家骅/nr ）/w 2013年/t “/w 海峡杯/nz ”/w 首届/b 闽/b 台/q 少儿/n 歌手/nnt 大奖赛/n 总决赛/n 于/p 2014年1月22日/t 上午/t 在/p [海峡/n 影城/n]/nz 举行/v 。/w 来自/v 福建省/ns 福州/ns 、/w 厦门/ns 、/w 泉州/ns 、/w 漳州/ns 等/udeng 10个分/t 赛区/n 及/cc [台湾/ns 台北/ns]/ns 、/w 金门/ns 赛区/n 的/ude1 [211/m 位/q]/mq 选手/n 齐/a 聚/v 榕城/ns ，/w 一/m 展/vg 歌喉/n ，/w 角逐/vn 金银/b 铜奖/n 。/w 
近年来/dl 随着/p [海峡/n 两岸/n]/nz 各种/rz 交流/vn 的/ude1 深入/ad ，/w 少年儿童/n 的/ude1 艺术/n 比赛/vn 和/cc 交流/vn 活动/vn 也/d 在/p 逐步/d 展开/v ，/w 此次/rz 举办/v 以/p 闽/b 台/q 少儿/n 歌手/nnt 为/p 主要/b 对象/n 的/ude1 艺术/n 比赛/vn 活动/vn ，/w 在/p 福建省/ns 尚属/nz 首次/m ，/w 为/p 两岸/n 少年儿童/n 提供/v 了/ule 一个/mq 展示/v 个性/n 和/cc 相互/d 交流/vn 的/ude1 音乐/n 舞台/n 。/w 
本次/r 大赛/vn 分/qt 半决赛/n 、/w 决赛/vn 。/w 22日/t —/w 24日三/t 天/qt 将/d 决出/v 幼儿/n 组/n 、/w 儿童/n 组/n A/x 组/n 、/w 儿童/n 组/n B/x 组/n 、/w 少年/n 组/n A/x 组/n 、/w 少年/n 组/n B/x 组/n 等/udeng [五/m 个/q]/mq 组别/n 的/ude1 金奖/n [5/m 名/q]/mq 、/w 银奖/n [10/m 名/q]/mq 、/w 铜奖/n [若干/m 名/q]/mq 。/w 比赛/vn 期间/f ，/w 还/d 将/d 举办/v 我国/n 著名/a 作曲家/nnt 、/w 声乐/n 教育家/nnt 宋小兵/nr 老师/nnt 《/w 用心/ad 引领/v 歌唱/vn 》/w 的/ude1 [专题/n 讲座/n]/nz 。/w 
人民网/nz 福建/ns 频道/n 秉承/v “/w 权威/n 实力/n ，/w 源自/v 人民/n ”/w 宗旨/n ，/w 竭诚/d 为/p 网友/n 服务/vn 。/w 欢迎/v 网友/n 提供/v 各类/r [新闻/n 线索/n]/nz ：/w 1/m 、/w 本/rz 网/n [热线/n 电话/n]/nz ：/w 0591-87808286/m ；/w 2/m 、/w 本/rz 网/n 爆料/v 邮箱/n ：/w rmwfjpd2011/x @/w 126/m ./w com/x ；/w 3/m 、/w 关注/v 本/rz 网/n 新浪/ntc 、/w [腾讯/ntc 微博/n]/nz “/w @/w 人民网/nz 福建/ns 频道/n ”/w ；/w 4/m 、/w 添加/v 本/rz 网/n 微信/nz 公众/n 账号/n “/w 人民网/nz 福建/ns 频道/n ”/w 。/w 
