据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 前/f 民进党/nz “/w 立法委员/nnt ”/w 沈富雄/nr 21日/t 抨击/v 学/v 弟/n 、/w 原/b 陈水扁/nr 医生/nnt 、/w 台大/nz 医师/nnt 柯文哲/nr “/w 大嘴巴/nz ”/w 、/w “/w 矫情/nz ”/w ，/w 口口声声/dl 说/v 要/v 跨越/vn 蓝/a (/w 国民党/n )/w 绿/a (/w 民进党/nz )/w ，/w 却/d 一再/d 制造/v 蓝绿/nz 对立/vi 。/w 沈富雄/nr 不以为然/vl 说/v ，/w 柯文哲/nr 自诩/v 为/p 酷吏/n 令人/v 毛骨悚然/nz ，/w 况且/c 综观/v 历史/n ，/w 酷吏/n 都/d 没有/v 好/a 下场/n 。/w 
沈富雄/nr 认为/v ，/w 柯文哲/nr 个性/n 可/v 当/p [民意/n 代表/nnt]/nz ，/w 不/d 适合/v 做/v 首长/nnt ；/w 柯文哲/nr 拜访/v 大/a 老/a 、/w 部长/nnt 补习班/nis 等/udeng 作法/n 都/d 很/d 传统/n ，/w “/w 我/rr 下去/vf 选才/v 是/vshi 打破/v 传统/n 。/w ”/w 
也/d 有意/d 参选/v 台北/ns 市长/nnt 的/ude1 沈富雄/nr ，/w 更/d 向/p 连胜文/nr 、/w 柯文哲/nr 下/f 战/v 帖/ng ，/w 他/rr 要/v 各/rz 拟/v [10/m 个/q]/mq 问题/n 提问/vn ：/w 连胜文/nr 必须/d 谈/v 清楚/a 如何/ryv 拼/v 经济/n ，/w 柯文哲/nr 则/d 要说/c 清楚/a 何谓/v 台湾/ns [政党/n 政治/n]/nz 生态/n ，/w 如果/c 他们/rr 能/v 说服/vn 大家/rr ，/w “/w 我/rr 就/d 断念/nz 了/ule (/w 意指/nz 不/d 参选/v )/w 。/w ”/w 
沈富雄/nr 痛/a 批/q 柯文哲/nr 说/v 过/uguo 了/ule [50/m 岁/qt]/mq 才/d 开窍/a ，/w 证明/v 柯/n 是/vshi “/w 晚/tg 慧/ag 愤怒/a 的/ude1 中年人/n ”/w 。/w 沈富雄/nr 自豪/a [18/m 到/v 23/m 岁/qt]/mq 就/d 开窍/a 、/w [50/m 岁/qt]/mq 进/vf “/w 立法院/nz ”/w ，/w 当时/t 被/pbei 称为/v “/w 孤鸟/nz 、/w 怪/a 医/ng ”/w 。/w 
沈富雄/nr 说/v ，/w 柯文哲/nr 常/d 以/p 叶克膜/nz 来/vf 比喻/n 做事/vi 干净利落/al ，/w 代表/nnt 他/rr 以后/f 做/v 市长/nnt 也/d 会/v 这样/rzv ，/w “/w 但/c 市长/nnt 办公室/nis 不是/c 叶克膜/nz 办公室/nis ”/w ，/w 两者/rzv 运作/vn 也/d 不同/a ，/w 柯文哲/nr 欠缺/vi 行政/n 经验/n ，/w 跟前/f 后任/n 台北/ns 市长/nnt 马英九/nr 跟/p 郝龙斌/nr 比/p ，/w “/w 你/rr 不/d 觉得/v 会替/nz 他/rr 捏/v 把/pba 冷汗/nhd 吗/y ？/w ”/w 
沈富雄/nr 指出/v ，/w 柯文哲/nr 曾/d 说/v 马英九/nr 和/cc 金溥聪/nr 连手/nz 要/v 干掉/v 连胜文/nr ，/w 还/d 说/v “/w 台湾/ns 难道/d 还要/d 在/p 惊恐/a 中/f 过日子/vl 吗/y ？/w ”/w 这些/rz 都/d 是/vshi 典型/n 深绿/b 的/ude1 语言/n ，/w 要/v 跨越/vn 蓝绿/nz 却说/v 这种/r 话/n ，/w “/w 就是/v 在/p 煽动/v 对立/vn 。/w ”/w 
沈富雄/nr 说/v ，/w 柯文哲/nr 对/p 民进党/nz 若即若离/vl ，/w 把/pba 民进党/nz 弄得/d 不知/v 如何/ryv 是/vshi 好/a ，/w 是/vshi 民进党/nz 建党/vi 以来/f 未曾/d 碰过/nz 的/ude1 场面/n 。/w 
