人民网/nz 福州/ns 1月22日/t 电/n （/w 记者/nnt 钟巧花/nr ）/w 来自/v [福建省/ns 旅游局/nis]/nto 的/ude1 消息/n ，/w 该局/r 组织/n 全省/n [9/m 个/q]/mq 设区市/nz 旅游/vn 部门/n ，/w 为/p 海内外/s 游客/n 精心/ad 准备/v 了/ule 一道/d 名为/v “/w 春节/t 去哪儿/nz ，/w 清新/a 在/p 福建/ns ”/w 的/ude1 精彩/a 旅游/vn 盛宴/n ，/w 各项/r 活动/vn 达/v [100/m 多项/mq]/mq ，/w 涵盖/v 欢乐/a 、/w 民俗/n 、/w 温泉/n 、/w 美食/n 、/w 文化/n 、/w 祈福/v 等/udeng 六大/n 主题/n 。/w 
关键词/n ：/w [欢乐/a 总动员/vn]/nz 
新春佳节/nz ，/w 其乐融融/al ，/w 寻找/v 欢乐/a 是/vshi 最/d 核心/n 的/ude1 主题/n 。/w 游客/n 可以/v 参加/v 连江/ns 贵安/nz [欢乐/a 世界/n]/nz 的/ude1 [欢乐/a 嘉年华/n]/nz 和/cc 泉州/ns 聚/v 龙/n 美食城/n 的/ude1 马戏/n 闹/v 新春/t ，/w 也/d 可以/v 参与/vn [龙岩/ns 志高/nz 神州/n 欢乐园/nz]/nt 的/ude1 欢乐/a 夜场/n 和/cc 连/ulian 城/n 培田/nz 的/ude1 生态/n 骑/v 游/vn 活动/vn ，/w 赶赴/v 一场/mq 与/cc 欢乐/a 的/ude1 约会/vn ，/w 定/v 能/v 快乐/a 而/cc 归/v 。/w 
关键词/n ：/w 多彩/z 民俗/n 风/n 
福建/ns [民俗/n 文化/n]/nz 丰富多彩/vl ，/w 过年/vi 更是/d 热闹非凡/al 。/w [春节/t 期间/f]/nz ，/w 来自/v 连城县/ns 的/ude1 [姑/dg 田/n 游/v 大/a 龙/n]/nz 、/w 永定县/ns 的/ude1 [土楼/nz 神韵/n]/nz 、/w 泰宁县/ns 的/ude1 擂茶/nf 、/w 惠安县/ns 的/ude1 惠安女/nz 等/udeng [民俗/n 风情/n]/nz 以及/cc 莆田市/ns 的/ude1 妈姐/nz 庙会/n 和/cc 长汀县/ns 的/ude1 龙灯/n 船灯/nz ，/w 将/d 让/v 游客/n 大开眼界/vl ，/w 感受/v 清新/a 福建/ns 的/ude1 别样/a 魅力/n 。/w 
关键词/n ：/w 温泉/n 暖/a 心底/n 
福建/ns 温泉/n 资源/n 位居/v 全国/n 第三/m ，/w 泡温泉/nz 是/vshi 过年/vi 的/ude1 必修课/n 。/w 福州/ns 溪山/nz 温泉/n [旅游/vn 度假村/n]/nz 的/ude1 “/w 财神/n 派/v 大/a 礼/n ”/w ，/w 厦门/ns 盛/v 之/uzhi 乡/n 、/w 长泰/ns 半月/t 山/n [温泉/n 旅游/vn]/nz 节/q 的/ude1 过年/vn 好/a 礼/n ，/w 让/v 游客/n 在/p 这个/rz 春节/t 不仅/c 喜洋洋/z ，/w 更是/d 温暖/an 到/v 心底/n 。/w 
关键词/n ：/w 美食/n 新天地/nz 
作为/p 闽菜/nf 的/ude1 故乡/n 和/cc 美食/n 的/ude1 天堂/n ，/w 福建美食/nf 不断/d 挑逗/v 游客/n 的/ude1 味蕾/n 。/w 泰宁/ns 的/ude1 杀猪/v 宴/ng 、/w 漳州/ns 的/ude1 小吃/n 文化节/nz ，/w 福州/ns 的/ude1 佛跳墙/nf 、/w 还有/v [沙县/ns 小吃/n]/nz 和/cc 永安/ns 美食/n ，/w 让/v 游客/n 的/ude1 舌尖/n 飞舞/v ，/w 感受/v 最/d 纯正/a 的/ude1 福建/ns 味道/n 。/w 
关键词/n ：/w 清新/a 文艺/n 范/ng 
[春节/t 期间/f]/nz ，/w 各地/rzs [文化/n 活动/vn]/nz 精彩纷呈/vl 。/w 福州/ns 鼓岭/nz 的/ude1 百年/mq 老照片/nz 展/vg 让/v 游客/n 回味/v 百年/mq 鼓岭/nz 的/ude1 沧桑/n ；/w [同/p 安/ag 影视城/n]/ns 让/v 游客/n 穿越/v 到/v 西北/ns 时空/n ，/w 以及/cc 泉州/ns 领/v show/x 天地/n 的/ude1 时尚/n 派对/n ，/w 漳州/ns 天/qt 福/n 茶庄/n 的/ude1 茶道/n 表演/vn ，/w 长泰/ns 的/ude1 古琴/n 雅集/nz ，/w 龙岩/ns 漳平/ns 的/ude1 樱花/n [旅游/vn 文化/n]/nz 节/q ，/w 扑面而来/vl 阵阵/q 清新/a 的/ude1 文化/n 气息/n 。/w 
关键词/n ：/w 迎/v 福/n 行/ng 大/a 运/v 
福建/ns 被/pbei 誉为/v 人间/n 福地/n 。/w [春节/t 期间/f]/nz ，/w [湄洲岛/nz 妈祖庙/nz]/nz 、/w 泉州/ns 东岳/n 城隍庙/ns 将/d 举办/v 新年/t 祈福/v 活动/vn ，/w 让/v 游客/n 马/n 年/qt 福运/nz 连连/d ，/w 马到成功/vl 。/w 
相关/vn 链接/gi ：/w 
“/w 春节/t 去哪儿/nz ，/w 清新/a 在/p 福建/ns ”/w —/w 2014/m 完整版/nz 福建/ns 春节/t [旅游/vn 攻略/n]/nz 
人民网/nz 福建/ns 频道/n 秉承/v “/w 权威/n 实力/n ，/w 源自/v 人民/n ”/w 宗旨/n ，/w 竭诚/d 为/p 网友/n 服务/vn 。/w 欢迎/v 网友/n 提供/v 各类/r [新闻/n 线索/n]/nz ：/w 1/m 、/w 本/rz 网/n [热线/n 电话/n]/nz ：/w 0591-87808286/m ；/w 2/m 、/w 本/rz 网/n 爆料/v 邮箱/n ：/w rmwfjpd2011/x @/w 126/m ./w com/x ；/w 3/m 、/w 关注/v 本/rz 网/n 新浪/ntc 、/w [腾讯/ntc 微博/n]/nz “/w @/w 人民网/nz 福建/ns 频道/n ”/w ；/w 4/m 、/w 添加/v 本/rz 网/n 微信/nz 公众/n 账号/n “/w 人民网/nz 福建/ns 频道/n ”/w 。/w 
