近日/t 有/vyou 媒体/n 曝/vg 出/vf ，/w P2P/x 网/n 贷/v 平台/n 国/n 临/v 创投/nz 实际/n 掌控/v 人/n 郑旭东/nr “/w 跑路/nz ”/w 的/ude1 消息/n 。/w [中国/ns 经济/n 网/n]/nz 记者/nnt 试图/v 联系/vn 郑/tg 本人/rr ，/w 收到/v 的/ude1 是/vshi 手机/n “/w 暂停/v 服务/vn ”/w 的/ude1 消息/n 。/w 郑/tg 的/ude1 “/w 失踪/vi ”/w 引发/v 了/ule 一连串/al 连锁反应/n ，/w 数/n 家/q 公司/nis 受/v 牵连/vn 。/w 被/pbei 称为/v “/w [2014/m 网/n]/mq 贷/v 首/q 案/ng ”/w 的/ude1 国/n 临/v 创投/nz 事件/n ，/w 又/d 引起/v 了/ule 业内/n 对/p P2P/x 平台/n 安全性/n 的/ude1 讨论/vn ，/w 网/n 贷/v 从业者/n 提醒/v 投资者/nnd 注意/v [四/m 种/q]/mq 平台/n 不要/d 投/v 。/w 
国/n 临/v 创投/nz 官网/n 截图/vn 
郑旭东/nr 事件/n 错综复杂/vl 
[中国/ns 经济/n 网/n]/nz 记者/nnt 登陆/vi 国/n 临/v 创投/nz 官网/n ，/w [四/m 个/q]/mq 客服/nz 均/d 不/d 在线/vn ，/w 留言/n 也/d 无/v 回复/vn 。/w 试图/v 加入/vn 国/n 临/v 创投/nz 给/p 出/vf 的/ude1 官方/n QQ/x [二/m 群/ng]/mq ，/w 搜索/vn 发现/v “/w 没有/v 找到/v 符合/v 查找/vn 条件/n 的/ude1 QQ/x 群/ng ”/w 。/w 一切/rz 迹象/n 表明/v ，/w 这家/r 网/n 贷/v 平台/n 已/d 处于/v “/w 跑路/nz ”/w 状态/n 。/w 
然而/c 事态/n 大/a 有/vyou 扩散/v 之/uzhi 势/ng 。/w 有/vyou 媒体/n 披露/v ，/w 郑旭东/nr 以/p 投资/v 翡翠/n 为/p 名/q ，/w 设立/v 了/ule [中华/nz 文化/n 产权/n 交易所/nis]/nt ，/w 把/pba 一些/mq 所谓/v 的/ude1 顶级/b 翡翠/n 作品/n 按/p 股份/n 在/p 文化/n [产权/n 交易所/nis]/nis 进行/vn 交易/vn 。/w 同时/c 设立/v 了/ule 杭州/ns 国/n 临/v 创投/nz 上/f 、/w 上海/ns 锋/ng 逸/ag 信/n 投/v 、/w 深圳/ns 中/f 贷/v 信/n 创/vg 等/udeng 几家/mq P2P/x 网络/n 投资/v 平台/n ，/w 在/p 平台/n 上/f 高息/n 吸引/v 投资者/nnd 的/ude1 关注/vn ，/w 并/cc 募集/v 到/v 大量/m 资金/n ，/w 然后/c 将/d 钱/n 存放在/v 所谓/vn 的/ude1 [第三/m 方/q]/mq “/w [深圳市/ns 中/f 瑞/b 隆/ag 信托/b 资产/n 管理/vn 有限公司/nis]/nt ”/w 进行/vn 托管/vn 。/w 
