人民网/nz 兰州/ns 1月21日/t 电/n （/w 记者/nnt 郭颂霞/nr ）/w “/w 我/rr 志愿/n 加入/v 中国共产党/nt ，/w 拥护/v 党/n 的/ude1 纲领/n ，/w 遵守/v 党/n 的/ude1 章程/n ，/w 履行/v [党员/nnt 义务/n]/nz …/w …/w ”/w 21日/t 上午/t ，/w 面对着/v 庄严/a 的/ude1 党旗/n ，/w [兰州/ns 新区/n]/nz 各/rz 党支部/nis 的/ude1 近/a [百/m 名/q]/mq 新/a 老/a 党员/nnt 在/p 新区/n 党工委/nis 副书记/nnt 郭智强/nr 的/ude1 带领/vn 下/f ，/w 宣读/v 了/ule [入党/vi 誓词/n]/nz 。/w 这/rzv 是/vshi [兰州/ns 新区/n]/nz 开展/v 的/ude1 “/w 新/a 发展/v 党员/nnt 宣誓/vi 暨/cc [基层/n 党组织/n]/nz 书记/nnt 重温/v [入党/vi 誓词/n]/nz ”/w 仪式/n 上/f 的/ude1 一个/mq 重要/a 环节/n 。/w 
据/p 郭智强/nr 介绍/v ，/w 此次/rz 活动/vn 是/vshi 新区/n 在/p [第一/m 时间/n]/nz 以/p [实际/n 行动/vn]/nz 响应/v 和/cc 落实/v 中央/n 关于/p “/w 第二批/mq 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn ”/w 精神/n 的/ude1 [重要/a 举措/n]/nz ，/w 也/d 是/vshi 新区/n [机关/n 党委/nis]/nz 第一次/mq 组织/n 发展/vn 新/a [预备/vn 党员/nnt]/nz 和/cc 党员/nnt 转正/vi 。/w 
据悉/v ，/w 去年/t 以来/f ，/w [兰州/ns 新区/n]/nz 积极/ad 贯彻/v 落实/vn [十八/m 大/a]/mq 精神/n ，/w 以/p 进一步/d 加强/v [机关/n 作风/n]/nz 建设/vn 为/p 主线/n ，/w 重点/n 开展/v 了/ule “/w 抓/v 学习/vn 教育/vn ”/w 、/w “/w 抓/v 支部/nis 建设/vn ，/w ”/w “/w 抓/v 党员/nnt 管理/vn ”/w [三/m 个/q]/mq 方面/n 的/ude1 工作/vn 。/w 在/p 提高/v [党员/nnt 素质/n]/nz 、/w 加强/v [基层/n 组织/n]/nz 、/w 服务/v [人民/n 群众/n]/nz 、/w 促进/v [各项/r 工作/vn]/nz 等/udeng 方面/n 取得/v 了/ule 明显/a 成效/n 。/w 
相关/vn 新闻/n ：/w 
[兰州/ns 新区/n]/nz 去年/t 完成/v 生产总值/n [162/m 亿元/q]/mq [同比/n 增长/v]/nz 40%/m 
西北/ns 首/q 个/q 区域内/nz 全国/n 示范性/n [劳动/vn 竞赛/vn]/nz 在/p [兰州/ns 新区/n]/nz 启动/v 
[甘肃省/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 林治波/nr 建议/n [兰州/ns 新区/n]/nz 老区/n 白银市/ns 合并/v 升格/vi 为/p [副/b 省级/b 城市/n]/nz 

