过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 以/p 现代/ntc 文化/n 为/p 引领/v 在/p 我/rr 区/n 不断/d 实践/vn 、/w 拓展/v 、/w 延伸/v ，/w 犹如/v 一股/mq 强大/a 的/ude1 [精神/n 动力/n]/nz ，/w 丰富/a 着/uzhe 新疆/ns [各族/rz 群众/n]/nz 的/ude1 [精神/n 文化/n]/nz 生活/vn ，/w 并/cc 化作/v 一种/mq 内在/b 动力/n ，/w 引领/v [很多/m 人/n]/mq 去/vf 解放思想/vl ，/w 改变/v 自我/rr ，/w 去/vf 努力/ad 、/w 拼搏/vi 、/w 奋斗/vi ，/w 追求/v 更加/d 美好/a 的/ude1 新生活/nz 。/w 
解放思想/vl ，/w 打破/v 传统/n 
[和/cc 田/n 地区/n]/ns 策勒县/ns 策勒镇/ns 恰合/nz 玛/nz 村/n 有/vyou 个/q 商业/n 一条街/mq ，/w 村里/n 20多名/m 年轻人/n 在/p 这里/rzs 开/v 着/uzhe 各种/rz 店/n ，/w 引领/v 着/uzhe 全村/n 的/ude1 时尚/n 风潮/n 。/w 
走进/v 帕/ng 塔/n 木/ng 汗·吐尔逊/nrf 的/ude1 理发店/nis ，/w 记者/nnt 发现/v ，/w 经过/p 她/rr 的/ude1 巧手/n ，/w 女孩/n 和/cc 妇女/n 的/ude1 发型/n 变得/vi 更加/d 靓丽/nz 、/w 时尚/n ，/w 她们/rr 不再/d 用/p 围巾/n 包裹/n 头发/n 。/w 苏达木/nr 汗/n  [买买提/nz 江/n]/nz 的/ude1 [服装/n 鞋帽/n]/nz 店/n 里/f ，/w 那些/rz 带着/vn 动漫/n 、/w 卡通/n 图案/n 的/ude1 [民族/n 服装/n]/nz ，/w 时尚/n 而/cc 又/d 不/d 失/v 传统/n 。/w 买买提/nz 阿孜尔·阿合/nrf 来/vf 提/v 的/ude1 图书/n 文具店/n 里/f ，/w 《/w [汉语/gi 词典/n]/nz 》/w 、/w 《/w 学汉语/nz 丛书/n 》/w 等/udeng 工具书/n 和/cc 励志/n 的/ude1 书籍/n ，/w 让/v 孩子们/nz 增长/v 了/ule 很多/m 汉语/gi 知识/n …/w …/w 
恰合/nz 玛/nz 村/n 还/d 评选/vn 出/vf 了/ule [10/m 名/q]/mq “/w 健康/a 妈妈/n ”/w 、/w “/w 理财/vn 妈妈/n ”/w 、/w “/w 生产/v 能手/n 妈妈/n ”/w 、/w “/w 文明/n [爱心/n 妈妈/n]/nz ”/w ，/w 引导/v 和/cc 帮助/v 全村人/n 追求/v 时尚/n 、/w 文明/n 的/ude1 生活/vn 。/w 
这/rzv 是/vshi 策勒县/ns 以/p 现代/ntc 文化/n 为/p 引领/v 的/ude1 生动/a 实践/vn 。/w 去年/t ，/w 按照/p [自治区/n 党委/nis]/nto 、/w 政府/nis “/w 民生/n 建设/vn 年/qt ”/w 活动/vn 部署/vn 安排/v ，/w 这样/rzv 的/ude1 实践/vn ，/w 不仅/c 在/p [和/cc 田/n 地区/n]/ns 策勒县/ns ，/w 还/d 在/p [喀什/nsf 地区/n]/ns 、/w [阿克苏/nsf 地区/n]/ns 等/udeng 南疆/ns 各个/rz 乡镇/n 得到/v 了/ule 实施/v ，/w 使/v 现代/ntc 文化/n 更加/d 融入/v 到/v 农牧民/n 日常/b 的/ude1 生活/vn 当中/f 。/w 
全区/n 继续/v 开展/vn 的/ude1 免费/vn 开放/v [公共/b 文化/n 设施/n]/nz 、/w 南疆/ns [三/m 地/ude2]/mq 州/n 基层/n 文化室/nis [建设/vn 工程/n]/nz 、/w [广播/vn 电视/n]/nz 村村通/nz 户户通/nz 和/cc 大喇叭/nz 工程/n 、/w 农村/n [电影/n 放映/v]/nz 工程/n 、/w 东风/n 工程/n 、/w [万/d 村/n 千/m 乡/n]/nz 文化/n 产品/n [惠民/ns 行动/vn]/nz 、/w 连环画/n （/w 口袋书/nz ）/w 进/vf 村/n 入户/v 行动/vn 、/w 新疆/ns [民族/n 文学/n]/nz 原创/b 和/cc 民/ng 汉/tg 互/d 译/v 作品/n 工程/n 以及/cc “/w [第三/m 届/q]/mq 中国/ns 新疆/ns 国际/n [民族/n 舞蹈/n]/nz 节/q ”/w 等/udeng 一系列/b [文化/n 惠民/ns]/nz 活动/vn ，/w 让/v 新疆/ns [各族/rz 群众/n]/nz 的/ude1 视野/n 变宽/nz 了/ule ，/w 思维/n 开阔/a 了/ule ，/w 他们/rr 转变/v [思想/n 观念/n]/nz ，/w 对/p 现代/ntc 时尚/n 而/cc 又/d 文明/n 的/ude1 生活/vn 有/vyou 了/ule 更多/ad 追求/v 。/w 
