1月14日/t ，/w 笔者/n 在/p [呼图壁/ns 县/n 雀/ng 尔/Rg 沟/n 镇/n 新疆/ns 亚/b 中/f 马业/nr 俱乐部/nis]/nt 了解到/v ：/w 从/p 新西兰/nsf 引进/v 的/ude1 [3/m 匹/q]/mq “/w 美国/nsf 速/ag 步/qv ”/w 良种/n 赛马/vi 首次/m 落户/vi [呼图壁/ns 县/n]/ns ，/w 并/cc 将/d 备战/vi 今年/t 新疆/ns 民运会/n 和/cc 明年/t 国家/n 民运会/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 这/rzv [3/m 匹/q]/mq 赛马/vi 是/vshi 从/p 新西兰/nsf 空运/v 到/v 内蒙古/ns ，/w 在/p 内蒙古/ns 经过/p 隔离/vn 和/cc 检疫/vn 后/f ，/w 再/d 运/v 到/v 该县/r 的/ude1 ，/w 公马/nz 身高/n 达到/v [1/m ./w 64/m 米/q]/mq ，/w 是/vshi 美国/nsf 速/ag 步/qv 纯种马/nz 。/w （/w 李昆鹏/nr 张军剑/nr ）/w 
