人民网/nz 乌鲁木齐/ns 1月22日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 许生金/nr ）/w 春运/n 伊始/vi ，/w 客流/n 日增/v ，/w [哈密/ns 铁路/n 公安处/nis]/nt 紧紧/d 围绕/v “/w 安全/an 、/w 方便/a 、/w 温馨/a ”/w [三/m 个/q]/mq 出行/vi 目标/n 和/cc 要求/n ，/w 加大/v 涉/vg 票/n 违法犯罪/v 活动/vn 的/ude1 打击/vn 力度/n ，/w 为/p 旅客/n 顺利/ad 回家/vi 营造/v 良好/a 的/ude1 秩序/n 和/cc 乘车/vi 环境/n 。/w 近日/t ，/w [哈密/ns 铁路/n 公安处/nis]/nt 连/ulian 破/v [两/q 起/vf]/mq 倒票/v 案件/n ，/w 抓获/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [3/m 名/q]/mq ，/w 涉案/v 车票/n [148/m 张/q]/mq ，/w [票面/n 价值/n]/nz 55800余元/m 。/w 
现/tg [两/q 起/vf]/mq 案件/n 都/d 在/p 进一步/d 审理/v 中/f ，/w [哈密/ns 铁路/n 公安处/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 将/d 继续/v 加大/v 客票/n 调查/v 力度/n ，/w 严厉打击/v 倒卖/v 车票/n 活动/vn ，/w 遏制/v 倒票/v 行为/n 的/ude1 发展/vn 势头/n ，/w 为/p 平安/a 春运/n [保驾/vi 护航/vi]/nz 。/w 
