据/p 香港/ns “/w 明报/nz ”/w 消息/n ，/w 昆凌/nz 因/p 有/vyou “/w 周杰伦/nr 女友/n ”/w 的/ude1 名号/n ，/w 在/p 演艺圈/n 一举一动/n 都/d 备受/v 瞩目/vn ，/w 近日/t 她/rr 在/p 高雄/ns 拍摄/v 《/w [明/ag 若/c 晓溪/nz]/nz 》/w ，/w 戏/n 分/qt 比/p 以往/t 更多/ad ，/w 演技/n 也/d 更/d 放得开/nz 。/w 
农历/n 年前/t 昆凌/nz 都/d 在/p 高雄/ns 拍戏/vi ，/w 问/v 到/v 周杰伦/nr 是否/v 会/v 探班/nz ，/w 经纪人/nnt 说/v ：/w “/w 目前/t 都/d 没有/v ，/w 私底下/nz 不/d 清楚/a 。/w ”/w 之前/f 传出/v 周杰伦/nr 是/vshi “/w 夫管严/nz ”/w ，/w 不/d 让/v 昆凌/nz 拍/v 吻/v 戏/n ，/w 这/rzv 回/v 在/p “/w 明/ag ”/w 剧/n 昆凌/nz 也/d 少有/a 感情戏/nz ，/w 经纪公司/nis 坦言/v 有/vyou 在/p 管控/nz 她/rr 演/v 亲密/a 戏/n ，/w 认为/v 她/rr “/w 年纪/n 太小/d ，/w 不/d 适合/v ”/w ，/w 而/cc 未来/t [影视/b 作品/n]/nz 在/p 谈/v 情/n 、/w 亲密/a 戏/n 也/d 会/v “/w 能/v 没有/v 就/d 没有/v ”/w 。/w 
