[海洋/n 守护者/nz 协会/nis]/nt 称/v ，/w 21日/t ，/w 日本/ns [和歌山/ns 县/n]/ns 太地町/nz 的/ude1 渔民/nnd 用/p 防水布/n 挡住/v 了/ule 此前/t 困住/nz 海豚/n 的/ude1 海湾/n ，/w 将/d [几十/m 只/d]/mq 海豚/n 用/p 鱼叉/n 猎杀/v 。/w 该/rz 组织/n 表示/v ，/w 截至/v 目前/t 已经/d 有/vyou [41/m 只/d]/mq 海豚/n 被/pbei 杀/v ，/w [130/m 到/v 140/m 只/d]/mq 海豚/n 被/pbei 驱赶/v 回/v 大海/n 。/w 
而/cc 22日/t ，/w 太地町/nz 的/ude1 渔民/nnd 们/k 又/d 重新/d 出海/vi ，/w 继续/v 寻找/v 猎物/n 的/ude1 踪迹/n 。/w 
[海洋/n 守护者/nz 协会/nis]/nt 此前/t 拍摄/v 了/ule 现场/s 视频/n ，/w 并/cc 上/f 传/v 至/p [社交/n 网站/n]/nz ，/w 引发/v 高度/d 关注/v 。/w 美国/nsf 驻/v 日本/ns 大使/nnt 肯尼迪/nrf 也/d 对/p 这/rzv 一/m 血腥/z 行为/n 表示/v 谴责/vn 。/w 
但/c 日本/ns [和歌山/ns 县/n]/ns 知事/nnt 仁坂吉/nr 伸/v 表示/vn 这/rzv 是/vshi 当地/s 的/ude1 习俗/n ，/w 并/cc 反驳/v 称/vn ，/w “/w 我们/rr 屠杀/v 牛/n 、/w 猪/nf 等/udeng ，/w 换成/v 海豚/n 就/d 被/pbei 认为/v 是/vshi ‘/w 残虐/nz ’/w ，/w 这/rzv 说/v 得/ude3 通/v 吗/y ？/w ”/w 
