一年一度/bl 由/p [韩国/nsf 观光/vn 局/n]/nt 举办/v 的/ude1 国际性/n [大型/b 活动/vn]/nz “/w AsiaModelFestivalAwards/x ”/w 于/p 近日/t 在/p 韩国/nsf 举行/v ，/w 过/uguo [百/m 位/q]/mq 来自/v 亚洲/ns 各国/rzs 顶级/b 歌手/nnt 、/w 演员/nnt 、/w 超模/nz 齐/a 聚/v 一堂/mq ，/w 现场/s 星光/n 熠熠/z 。/w 孙楠/nr 获得/v 当晚/t 份量/n 最高/a 的/ude1 《/w 亚洲/ns 明星/nnd 大奖/n 》/w ，/w 而/cc 最近/t 凭/p 《/w 继承者/nz 们/k 》/w 大/a 热/a 的/ude1 金宇彬/nr 、/w 人气/n 演员/nnt 李宗硕/nr 、/w 郑珠研/nr 、/w 实力派/n 演员/nnt 申贤俊/nr 等等/udeng 则/d 获得/v 亚洲/ns 明星/nnd 演员/nnt 类/q 大奖/n 。/w 孙楠/nr 亲赴/vf 首尔/ns 领奖/vi ，/w 并/cc 在/p 压轴/nz 环节/n 演唱/v 《/w 净土/n 》/w ，/w 称/v 将/d 具有/v [中国/ns 特色/n]/nz 的/ude1 歌曲/n 推向/v 全/a 亚洲/ns 。/w 
孙楠/nr 获/v 亚洲/ns 明星/nnd 歌手/nnt 奖/n 献/v 唱/v 《/w 净土/n 》/w 引/v 高潮/n 
2014年/t 是/vshi “/w AsiaModelFestivalAwards/x ”/w 成功/a 举办/v 的/ude1 [第九/m 届/q]/mq ，/w 除/p [韩国/nsf 电视台/nis]/nt 转播/vn 外/f ，/w 全球/n [173/m 家/q]/mq 电视/n 及/cc 网络/n 都会/n 转播/vn 及/cc 报导/v ，/w 故此/c 出席/v 的/ude1 [大牌/n 明星/nnd]/nz 也/d 是/vshi 历年/n 之/uzhi 冠/ng ，/w 群星/n 熠熠/z ，/w 堪称/v 亚洲/ns 顶级/b 艺人/nnt 的/ude1 大聚会/nz 。/w 据悉/v ，/w 从/p 第一届/mq 直至/v [第/m 8/m 届/q]/mq ，/w 亚洲/ns 明星/nnd 歌手/nnt 类/q 的/ude1 奖项/n ，/w 一直/d 由/p 一位/mq 韩国/nsf 歌手/nnt 和/cc 一位/mq 海外/s 歌手/nnt 共同/d 获得/v ，/w 2014年/t ，/w 首次/m 改/v 由/p 全/a 亚洲/ns 一位/mq 顶级/b 歌手/nnt 获得/v ，/w 并/cc 通过/p 议会/n 评选/vn 、/w 网友/n 投票/vi 、/w 艺人/nnt 知名度/n 、/w 影响力/n 等/udeng 方面/n [综合/vn 评分/vn]/nz ，/w 据悉/v [提名/v 人选/n]/nz 超过/v [100/m 人/n]/mq ；/w 最终/d 孙楠/nr 获奖/vn ，/w 在/p 领取/v 奖项/n 的/ude1 感言/n 中/f ，/w 孙楠/nr 表示/v ：/w 特别/d 开心/a 能/v 在/p 海外/s 地区/n 领奖/vi ，/w 代表/nnt 着/uzhe 全世界/n [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 观众/n 能够/v 听到/v 自己/rr 的/ude1 歌/n ，/w 也/d 代表/nnt 我们/rr 的/ude1 中国/ns 原创/b 已/d 无/v 国界/n 的/ude1 和/cc 全世界/n 喜欢/vi 音乐/n 的/ude1 朋友/n 在/p 分享/v ；/w 拿到/v 这个/rz 奖/n ，/w 最后/f 谢谢/v 远在/v 韩国/nsf 的/ude1 歌迷/n 朋友们/nz 。/w 而/cc 在/p 最后/f 压轴/nz 部分/n ，/w 孙楠/nr 现场/s 演唱/v 《/w 净土/n 》/w ，/w 唯美/nz 的/ude1 画面/n 、/w 完美/a 的/ude1 嗓音/n ，/w 引起/v 现场/s 歌迷/n 一阵/mq 狂叫/v 。/w 在/p 后台/n 接受/v 媒体/n 采访/v 时/ng ，/w 孙楠/nr 表示/v ：/w 自己/rr 之所以/c 选择/v 《/w 净土/n 》/w 这/rzv 首/q 歌/n ，/w 自己/rr 希望/v 能/v 给/p 海外/s 显现/v 不同/a 中国/ns 的/ude1 文化/n ，/w 《/w 净土/n 》/w 这/rzv 首/q 歌/n 就是/v 讲述/vn 的/ude1 一种/mq 云南/ns 文化/n ，/w 希望/v 大家/rr 都/d 能/v 感受到/nz 中国/ns 的/ude1 与众不同/vl 。/w 
申贤俊/nr 后台/n 访/v 孙楠/nr 订/v 韩国烤肉/nf 之/uzhi 约/d 
孙楠/nr 在/p 红毯/nz 以及/cc 活动/vn 现场/s 先后/d 身穿/v 不同/a 的/ude1 [服装/n 搭配/v]/nz 。/w 而/cc 在/p 走红毯/nz 过程/n 当中/f ，/w 外围/f 一/m 众/ag 韩国/nsf 粉丝/nf 一早/t 到/v 现场/s 占领/v 头/n 位/q ，/w 并/cc 为/p 孙楠/nr 打气/vi 欢呼/v ，/w 导致/v 现场/s 曾/d 出现/v 一片/mq 混乱/a 。/w 而/cc 在/p 内/f 场/qv ，/w 通过/p 电视剧/n 《/w 继承者/nz 们/k 》/w 大火/n 的/ude1 金宇彬/nr 与/cc 孙楠/nr 被/pbei 安排/v 相/d 并/cc 而/cc 坐/v ，/w 两人/mq 以/p 简单/a 的/ude1 韩语/n 相互/d 交流/vn ，/w 而/cc 韩国/nsf 实力/n 巨星/n 申贤俊/nr 更/d 特别/d 去/vf 到/v 孙楠/nr 休息/v 间/f 拜访/v 孙楠/nr ；/w 申贤俊/nr 表示/v ：/w 终于/d 在/p 韩国/nsf 亲眼/d 见到/v 中国/ns 最/d 红/a 的/ude1 孙楠/nr 了/ule ，/w 歌/n 很/d 棒/ng ，/w 自己/rr 特别/d 特别/d 喜爱/v 。/w 而/cc 孙楠/nr 也/d 表示/v ：/w 自己/rr 也/d 特别/d 喜欢/vi 申贤俊/nr 的/ude1 作品/n ，/w 尤其/d 是/vshi 《/w 天国/n 的/ude1 阶梯/n 》/w 里面/f 哥哥/n 的/ude1 角色/n ，/w 隔/v 了/ule 这么/rz 多年/mq 还是/c 记忆犹新/vl ，/w 特别/d 棒/ng ，/w 特别/d 感人/a 。/w 两人/mq 惺惺/nz 相识/vi ，/w 申贤俊/nr 订下/nz 只要/c 孙楠/nr 有空/vi 就/d 在/p 韩国/nsf 宴请/v 烤肉/nf 之/uzhi 约/d ，/w 而/cc 孙楠/nr 也/d 礼尚往来/vl ，/w 热情/an 的/ude1 邀请/vn 申贤俊/nr 前往/v 北京/ns ，/w 称/v 带/v 他/rr [吃/v 遍/qv 北京/ns]/nz 美食/n 。/w 
