21日/t ，/w [广东省/ns 纪委/nnt]/nt 通报/v 2013年/t 反腐倡廉/vl 重点/n 工作/vn 情况/n 。/w 记者/nnt 获悉/v ，/w [深圳市/ns 罗湖区/ns 原/b 区委/nis]/nt 书记/nnt 刘学强/nr ，/w [龙岗区/ns 原/b 政协/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 、/w 主席/nnt 赖剑秋/nr 被/pbei 查处/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 刘学强/nr 和/cc 赖剑秋/nr 都/d 是/vshi 土生土长/vl 的/ude1 深圳/ns 人/n 。/w 公开/ad 资料/n 显示/v ，/w 刘学强/nr 1956年6月/t 生于/v 深圳镇/ns （/w 今日/t 老街/n ）/w ，/w 一直/d 在/p 深圳/ns 工作/vn ，/w 历任/v [市委/nis 宣传部/nis]/nt 副部长/nnt ，/w [罗湖/ns 区委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 政法委/nis 书记/nnt ，/w 市政府/n [副/b 秘书长/nnt]/nnt ，/w 罗湖区/ns 区长/nnt 。/w 
2005年6月/t ，/w 身为/v 罗湖区/ns 区长/nnt 的/ude1 刘学强/nr 接替/v 汤锦森/nr ，/w 成为/v [罗湖/ns 区委/nis]/nt 书记/nnt 。/w 2011年11月/t ，/w 在/p 深圳/ns 多个/mq 行政区/n 的/ude1 换届/vn 中/f ，/w [媒体/n 报道/v]/nz 称/v “/w 刘学强/nr 因/p 年龄/n 原因/n 卸任/vi ”/w ，/w 罗湖区/ns 原/b 区长/nnt 倪泽望/nr 任/v [罗湖区/ns 区委/nis]/nt 书记/nnt 。/w 
同/p 为/p [广东/ns 深圳/ns]/ns 人/n 的/ude1 赖剑秋/nr 1954年12月/t 出生/vi ，/w 曾任/v 民兵/n 营长/nnt 、/w [派出/v 所长/nnt]/nz 、/w [市/n 公安局/nis 皇/ng 岗/n 口岸/n 分局/nis]/nt 局长/nnt 、/w [宝安/ns 公安/n 分局/nis]/nt 局长/nnt 、/w 南山/ns 分局/nis 局长/nnt 、/w [南山/ns 区委/nis]/nt 副书记/nnt 等/udeng 职/ng 。/w 2010年1月/t ，/w 政协/nis 龙岗区/ns [三/m 届/q]/mq [五/m 次/qv]/mq [会议/n 期间/f]/nz ，/w 赖剑秋/nr 被/pbei 补选/v 为/p [龙岗区/ns 政协/nis]/nt 主席/nnt 。/w 2013年8月/t ，/w [龙岗区/ns 政协/nis]/nt 召开/v [四/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n ，/w 陈少雄/nr 当选/v [龙岗区/ns 政协/nis]/nt 主席/nnt ，/w 赖剑秋/nr 也/d 自此/d 在/p 公众/n 视野/n 中/f 消失/vi 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 自/p 2009年/t 起/vf 至今/d ，/w [龙岗区/ns 政协/nis]/nt 已有/v [3/m 人/n]/mq 被/pbei 查处/v 。/w 2009年10月/t ，/w [龙岗区/ns 政协/nis]/nt 主席/nnt 陈胜兴/nr 违纪/vn 被/pbei 撤职/vi 。/w 2012年5月/t ，/w [深圳市/ns 纪委/nnt]/nt 通报/v 称/vn ，/w [龙岗区/ns 政协/nis]/nt 副主席/nnt 钟华兴/nr 涉嫌/v [经济/n 犯罪/vn]/nz ，/w 市/n 纪委/nnt 常委会/nis 决定/v 开除/vn 其/rz 党籍/n 和/cc 公职/nnt ，/w 移送/v 司法机关/nz [依法/d 处理/vn]/nz 。/w （/w 杨磊/nr 张仁望/nr ）/w 
