大寒/t 天气/n 刚/d 过/uguo ，/w 乌鲁木齐/ns 的/ude1 气温/n 就/d 开始/v 一路/mq 上升/vi ，/w 1月21日/t [最高/a 气温/n]/nz 升/v 到/v 了/ule -/w [7/m ℃/w]/mq 。/w 在/p 这/rzv 俗语/n 中/f “/w 三九四九/m 冻死/v 老狗/nz ”/w 的/ude1 节气/n 中/f ，/w 这个/rz 温度/n 甚至/d 会/v 让/v 人/n 觉得/v 挺/d 暖和/a 。/w 1月22日/t ，/w 乌鲁木齐/ns 的/ude1 气温/n 还/d 将/d 继续/v 上升/vn 。/w 
1月21日/t 下午/t 记者/nnt 从/p [气象/n 部门/n]/nz 了解到/v ，/w 由于/p 弱冷空气/n 的/ude1 扰动/vn ，/w 1月22日/t 白天/t 首府/n 将/d 升温/vi 明显/a ，/w 同时/c 会/v 有/vyou 微雪/nz 飘落/vi ，/w 预计/v 气温/n 在/p -/w [3/m ℃/w]/mq 到/v -/w [12/m ℃/w]/mq 之间/f 。/w 微雪/nz 可能/v 持续/vn 到/v 明天/t 白天/t ，/w 届时/d 气温/n 会/v 略/d 有/vyou 下降/vi 。/w 
与此同时/c ，/w 南北/f 疆/b 各地/rzs 的/ude1 气温/n 将/d 维持/v 在/p 相对/d 较高/ad 的/ude1 水平/n 。/w 根据/p 自治区/n 气象台/nis 预报/vn ，/w 1月22日/t 白天/t ，/w 南北/f 疆/b 主要/b 城市/n 中/f 除了/p [克拉玛/nrf 依/v]/ns 、/w 奎屯/n 的/ude1 气温/n 较低/d 外/f ，/w 其余/rz 城市/n 的/ude1 最/d 高温/n 都/d 将/d 高于/v -/w [10/m ℃/w]/mq ，/w 南疆/ns 主要/b 城市/n 的/ude1 最/d 高温/n 均/d 要/v 突破/vn [0/m ℃/w]/mq ，/w 其中/rz 阿图什/ns 、/w 和/cc 田/n 的/ude1 最/d 高温/n 将/d 达到/v [6/m ℃/w]/mq 和/cc [5/m ℃/w]/mq 。/w 
事实上/bl ，/w 升温/vi 势头/n 从/p 1月21日/t 就/d 开始/v 显现/vn 。/w 1月21日/t 北疆/nz 伊犁/ns 和/cc 塔城/ns 的/ude1 [最高/a 温度/n]/nz 分别/d 达到/v [2/m ℃/w]/mq 和/cc [1/m ℃/w]/mq ，/w 伊宁县/ns 居民/n 曹静/nr 在/p 电话/n 中/f 说/v ，/w 寒冬腊月/n 的/ude1 伊宁县/ns 仿佛/d 有/vyou 了/ule 春天/t 的/ude1 感觉/n ，/w 1月20日/t ，/w 当地/s 气温/n 到/v 了/ule 零/m 上/f ，/w [很多/m 人/n]/mq 走/v 在/p 外面/f 都会/n 敞/v 着/uzhe 衣服/n 。/w “/w 我家/n 宝宝/n 还/d 不到/v [1/m 岁/qt]/mq ，/w 1月21日/t 中午/t 我/rr 都/d 带/v 她/rr 出去/vf 晒太阳/vi 了/ule 。/w ”/w 曹静/nr 说/v 。/w 
记者/nnt 从/p [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n 气象台/nis]/nt 了解到/v ，/w 1月22日/t ，/w 全/a 疆/b 气温/n 最低/a 的/ude1 北疆/nz 博乐/ns 和/cc 石河子/ns [最低/a 气温/n]/nz 在/p -/w [18/m ℃/w]/mq ，/w 气温/n 最高/a 的/ude1 南疆/ns 阿图什/ns [最高/a 气温/n]/nz 达/v [6/m ℃/w]/mq ，/w 南北/f 疆/b 主要/b 城市/n 的/ude1 温差/n 达到/v [24/m ℃/w]/mq 。/w 
来自/v 乌/b [市/n 气象台/nis]/nt 的/ude1 [数据/n 显示/v]/nz ，/w 过去/vf [10/m 天/qt]/mq 乌/b 市/n 的/ude1 [平均/a 气温/n]/nz 较/d 历年/n 同期/f 偏高/d [0/m ./w 3/m ℃/w]/mq 。/w 气象专家/nnd 表示/v ，/w 近期/t 冷空气/n 活动/vn 偏/d 弱/a 直接/ad 导致/v 了/ule 首府/n 气温/n 偏高/d 。/w 而/cc 对于/p 伊犁/ns 以及/cc 南疆/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 较高/ad 气温/n ，/w 除了/p 冷空气/n 弱/a 外/f 还有/v 别的/rzv 原因/n ，/w 因为/c 伊犁/ns 特有/b 的/ude1 河谷/n 地形/n ，/w 晴天/n 时/ng 在/p 阳光/n 的/ude1 照耀/vn 下/f ，/w 气温/n 会/v 很快/d 上升/vi 。/w 另外/c ，/w 由于/p 地处/v 沙漠/n 边缘/n ，/w 南疆/ns 的/ude1 气温/n 本身/rz 就/d 比/p 北疆/nz 高/a 。/w 
自治区/n 气象台/nis 1月21日/t 下午/t 发布/v 的/ude1 最新/a [天气/n 预报/vn]/nz 说/v ，/w 未来/t [3/m 天/qt]/mq ，/w 北疆/nz 大部/n 、/w 天山/ns 山区/n 等/udeng 地/ude2 断续/nz 有/vyou 微/ag 到/v 小雪/n ，/w 其中/rz [伊犁/ns 河谷/n]/nz 、/w 阿勒泰/nsf 等/udeng 地/ude2 的/ude1 [部分/n 地区/n]/nz 有/vyou 中/f 雪/n ，/w 局部/n 有/vyou 大雪/n ，/w 风口/n 有/vyou [7/m 级/q]/mq 左右/f 西北风/n ，/w 气温/n 有些/rz 下降/vi 。/w [气象/n 部门/n]/nz 提醒/v ，/w 降雪/vi 天气/n 将/d 对/p [道路/n 交通/n]/nz 和/cc 市民/n 出行/vi 有/vyou 一定/b 影响/vn ，/w 请/v 大家/rr 注意/v 安全/an 。/w （/w 刘昕/nr ）/w 
