21日/t 上午/t 9时50分/t 许/v ，/w 东莞市/ns [安全/an 生产/vn]/nz 会议/n 召开/v 还/d 不到/v 一个/mq 小时/n ，/w 当时/t 市委/nis 书记/nnt 徐建华/nr 正在/d 就/d 落实/v [安全/an 生产/vn 监管/vn]/nz 发表/v 讲话/n 。/w 坐/v 在/p 徐建华/nr 左边/f 的/ude1 市长/nnt 袁宝成/nr 拿起/v 桌面/n 上/f 的/ude1 笔/n ，/w 在/p 一张/mq 白纸/n 上/f 写/v 了/ule 几个字/nz ，/w 随后/d 轻轻/d 递给/v 旁边/f 的/ude1 徐建华/nr 。/w 
“/w 市长/nnt 发现/v 有人/r 在/p 睡觉/vi ，/w 看来/v 是/vshi 天下/n 无忧/nz 了/ule 。/w ”/w 拿着/vf 手中/s 的/ude1 白纸/n ，/w 徐建华/nr 皱/v 了/ule 皱眉头/v 。/w 稍/d 作/v 停顿/vn 后/f ，/w 徐建华/nr 并未/d 点名/v 指出/v 在/p 会议/n 现场/s 睡大觉/nz 的/ude1 官员/nnt ，/w 而是/c 让/v 坐/v 在/p 旁边/f 的/ude1 参会/vn 人员/n 把/pba 睡着/v 的/ude1 官员/nnt 叫醒/v ，/w 随后/d 让/v 会议/n 继续/v 进行/vn 。/w （/w 刘朝霞/nr 黄少宏/nr ）/w 
