人民网/nz 伽师/ns 1月22日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 陈晨/nr ）/w 新疆/ns 伽师县/ns 为/p 扎实/a 开展/v 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn ，/w 抱着/v “/w 治病/vi ”/w 宜/ag 早/a 不宜/v 迟/a 的/ude1 决心/n 和/cc 态度/n ，/w 首先/d 从/p 扭转/v 春节/t 之/uzhi 风/n 做起/v ，/w 让/v 广大/b [党员/nnt 干部/nnt]/nz 拥有/v 一个/mq [风清/nz 气/n 正/d]/nz 、/w 轻轻松松/z 的/ude1 春节/t 。/w 
该县/r 明令禁止/vl 下级/n 给/p 上级/n 拜年/vi ，/w 将/d 广大/b [党员/nnt 干部/nnt]/nz 从/p 繁文缛节/n 中/f 解脱/v 出来/vf ，/w 要求/n [党员/nnt 干部/nnt]/nz 与/cc 家人/n 、/w 亲人/n 团聚/vi 之外/f ，/w 利用/v [春节/t 假期/t]/nz 深入/ad 联系/v 单位/n 、/w 联系/v 乡镇/n 、/w 联系村/ns ，/w [调查/vn 研究/vn]/nz ，/w 访贫问苦/vl ，/w 了解/v 群众/n 关心/v 的/ude1 热点/n 、/w 难点/n 问题/n ，/w 提前/vd 征求/v 自己/rr 在/p “/w 四/m 风/n ”/w 方面/n 存在/v 的/ude1 问题/n 。/w 
