人民网/nz 乌苏/ns 1月22日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 王玲/nr ）/w 近日/t ，/w 笔者/n 在/p 新疆/ns 乌苏市/ns [人力/n 资源/n]/nz 和/cc [社会/n 保障局/nis]/nis 获悉/v ，/w 目前/t 乌苏市/ns 累计/vd 消除/v [零就业/nz 家庭/n]/nz [85/m 户/q]/mq ，/w 安置/v [零就业/nz 家庭/n]/nz 人员/n [151/m 人/n]/mq 。/w 
据/p 乌苏市/ns [人力/n 资源/n]/nz 和/cc [社会/n 保障局/nis]/nis 就业/vn 促进/v 科主任/nnt 马晓丽/nr 介绍/v ：/w “/w 乌苏市/ns 城镇/n [零就业/nz 家庭/n]/nz 的/ude1 [就业/vn 援助/vn]/nz 工作/vn ，/w 以/p 各/rz 社区/n 为/p 载体/n ，/w 进一步/d 完善/v 了/ule [零就业/nz 家庭/n]/nz 的/ude1 就业/vn 申报/vn 认定/v 制度/n ，/w 为/p [零就业/nz 家庭/n]/nz 建立/v 了/ule 专门/d 的/ude1 台账/n ，/w 以便/d 及时/ad 接受/v [零就业/nz 家庭/n]/nz 的/ude1 的/ude1 [就业/vn 援助/vn]/nz 申请/v ，/w 充分/ad 利用/v 社区/n 创建活动/v ，/w 不断/d [创新/vi 社区/n]/ns [就业/vn 服务/vn]/nz 新模式/nz ，/w 为/p [就业/vn 服务/vn]/nz 对象/n 提供/v [个性化/vn 服务/vn]/nz 。/w ”/w 
在/p 各/rz 街道/ns 、/w 社区/n 建立/v [动态/n 管理/vn]/nz 、/w 动态/n 援助/vn 的/ude1 长效/b 工作/vn 机制/n ，/w 真正/d 做到/v [零就业/nz 家庭/n]/nz 出现/v 一户/mq 、/w 帮扶/vn 一户/mq 、/w 消除/v 一户/mq ，/w 确保/v 有/vyou 就业/vn 需求/n 的/ude1 [零就业/nz 家庭/n]/nz 至少/d 有/vyou 一人/mq 就业/vn 。/w 另外/c 我们/rr 还/d 对/p 零就业/nz 困难/an 家庭/n 申请/v 了/ule [就业/vn 援助/vn]/nz 金/b ，/w [零就业/nz 家庭/n]/nz 子女/n 毕业/v 后/f 在/p [企事业/n 单位/n]/nz 就业/vn 的/ude1 可/v 享受/vn 相应/vi 的/ude1 就业/vn 补贴/n 。/w 
据/p 乌苏市/ns [虹桥/ns 街道/ns]/ns [解放路/ns 社区/n 劳动/vn 保障/vn 专/a]/nt 干/v 李鲁梅/nr 介绍/v ：/w “/w 该/rz 社区/n [下岗/vn 失业/vn 人员/n]/nz 达/v 300多人/m ，/w 为了/p 减轻/v [下岗/vn 失业/vn 人员/n]/nz 的/ude1 家庭/n 负担/n ，/w 尽快/d 帮助/v 他们/rr 找到/v 合适/a 的/ude1 工作/vn ，/w 帮助/v 他们/rr 解决/v [就业/vn 问题/n]/nz ，/w [解放路/ns 社区/n]/ns 给/p 这些/rz [失业/vn 人员/n]/nz 建立/v [失业/vn 登记/vn]/nz 档案/n ，/w 向/p 他们/rr 及时/ad 发布/v 最新/a 的/ude1 用工/vn 信息/n ，/w 并不/d 定期/d 的/ude1 开展/vn [创业/vn 培训/vn]/nz 。/w ”/w 
乌苏市/ns [解放路/ns 社区/n]/ns 辖区/n 居民/n 阿孜亚/nrf [29/m 岁/qt]/mq 了/ule ，/w 本科/n 毕业/v 后/f 一直/d 没/d 找到/v 合适/a 的/ude1 工作/vn ，/w 父母/n 曾/d 是/vshi 粮食局/nis 的/ude1 [下岗/vn 职工/nnt]/nz ，/w 家中/s 还有/v 个/q 弟弟/n 在/p 上学/vi ，/w 2012年4月/t ，/w 乌苏市/ns [解放路/ns 社区/n]/ns [工作/vn 人员/n]/nnt 在/p 辖区/n 内/f 入户/v 走访/vn 时/ng 得知/v 她/rr 家/q 的/ude1 情况/n 后/f ，/w 深表/v 同情/vn ，/w 经/p 跟/p 社区/n 领导/n 协商/vn ，/w 决定/v 先/d 安排/v 阿孜亚/nrf 在/p 社区/n 见习/vn ，/w 负责/v 社区/n 的/ude1 入户/vn 工作/vn 。/w 阿孜亚/nrf 在/p 社区/n 同事/n 的/ude1 帮助/vn 下/f ，/w 短短/z 几个月/mq 内/f 就/d 掌握/v 了/ule 社区/n 工作/vn 的/ude1 要领/n ，/w 很快/d 进入/v 了/ule 工作/vn 角色/n 。/w 
在/p 她/rr 的/ude1 努力/ad 下/f 2012年12月/t 接手/v 了/ule 社区/n [劳动/vn 保障/vn]/nz 工作/vn ，/w 并/cc 于/p 2013年/t 元月/t 参加/v 了/ule 乌苏市/ns [劳动/vn 保障/vn 协理员/nnt]/nz 的/ude1 考试/vn ，/w 成为/v 社区/n 的/ude1 一名/mq [劳动/vn 保障/vn]/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 。/w 阿孜亚/nrf 说/v ：/w “/w [非常/d 感谢/v]/nz 社区/n 领导/n 和/cc 同事/n 对/p 我/rr 的/ude1 帮助/vn ，/w 我/rr 一定/b 努力/ad 干好/v 自己/rr 的/ude1 本职工作/n ，/w 回报/v 社会/n 。/w ”/w 
