1月21日/t ，/w 记者/nnt 从/p [乌鲁木齐市/ns 工商局/nis]/nt 了解到/v ，/w 乌鲁木齐市/ns 主城区/n [大型/b 超市/nis]/nz 查验/v 小票/n 的/ude1 行为/n 已/d 基本/a 杜绝/v 。/w 
从/p 1月20日/t 开始/v ，/w [乌鲁木齐市/ns 工商局/nis]/nt [消费者/n 权益/n]/nz 保护/v 处/n 联合/v [经济/n 检查/vn 大队/nis]/nto ，/w 前往/v 乌鲁木齐市/ns 部分/n 大型/b 商/vg 超/v 对/p 是否/v 存在/vn 查验/v [购物/vn 小票/n]/nz 、/w [商品/n 包装/n]/nz 是否/v 符合/v 规范/vn 、/w 商品/n 促销/v 价格/n 是否/v 规范/vn [进行/vn 检查/vn]/nz 。/w 
在/p 两天/mq 的/ude1 检查/vn 中/f ，/w 检查组/nis 前往/v 天山/ns 百货/n 、/w 汇/v 嘉/b 时代/n 、/w 友好/a 百盛/nz 、/w 友好/a 商场/nis 等/udeng [大型/b 超市/nis]/nz ，/w 均/d 未/d 发现/v 查验/vn [购物/vn 小票/n]/nz 的/ude1 行为/n 。/w 
从/p 1月16日/t 起/vf ，/w [乌鲁木齐市/ns 工商局/nis 明令/vd 叫停/nz 超市/nis]/nt 查验/v 消费者/n [购物/vn 小票/n]/nz 的/ude1 “/w [霸王/n 条款/n]/nz ”/w ，/w 若/c 超市/nis 强行/d 查验/v 消费者/n 小票/n ，/w 或/c 将/d 受到/v 最高/a [3/m 万元/q]/mq 的/ude1 处罚/vn 。/w 
[乌鲁木齐市/ns 工商局/nis 消/v 保/v 处/n]/nt 处长/nnt 翁健/nr 介绍/v 说/v ，/w 按照/p 《/w 合同法/n 》/w 、/w 《/w [消费者/n 权益/n 保护法/n]/nz 》/w 等/udeng 相关/vn 法规/n 规定/n ，/w 超市/nis 专门/d 查验/v 消费者/n [购物/vn 小票/n]/nz 的/ude1 行为/n ，/w 属于/v 单方/n 制定/v 的/ude1 不/d 公平/a 格式/n [合同/n 条款/n]/nz ，/w 未/d 征求/v 消费者/n 同意/v 而/cc 制定/v ，/w 侵害/vn 了/ule 消费者/n [合法/a 权益/n]/nz 。/w 
早/a 在/p 2005年/t ，/w 中/f 消协/nis 就/d 曾/d 表明/v 观点/n ，/w 经营者/nnt 维护/v [自身/rr 利益/n]/nz 不/d 得以/v 损害/vn 消费者/n [合法/a 权益/n]/nz 为/p 代价/n ，/w 购物/vn 出门/vi 保安/b 再/d 验/v 小票/n ，/w 侵犯/v 消费者/n [合法/a 权益/n]/nz ，/w 应当/v 停止/v 其/rz [侵权/vn 行为/n]/nz 。/w 
即/v 日/b 起/vf 至/p 2月20日/t ，/w [乌鲁木齐市/ns 工商局/nis]/nt 将/d 加大/v 对/p 涉及/v 节日/n 的/ude1 重要/a 商品/n 、/w 重点/n 市场/n 及/cc 重点/n 区域/n 的/ude1 监管/vn 力度/n ，/w 对/p 扰乱/v 节日/n [市场/n 秩序/n]/nz 的/ude1 违法/vn [违章/vn 行为/n]/nz 严格/ad 查处/v 。/w 
[乌鲁木齐市/ns 工商局/nis 消/v 保/v 处/n]/nt 副处长/nnt 金雪川/nr 提醒/v 消费者/n ，/w 如果/c 遇到/v 侵害/vn 消费者/n [合法/a 权益/n]/nz 的/ude1 行为/n ，/w 可/v 通过/p 12315/m 投诉/v 热线/n 向/p [工商/n 部门/n]/nz 申诉/vn 、/w 举报/vn ，/w [工商/n 部门/n]/nz 将/d 依法/d 予以/vx 查处/v 。/w 
1月21日/t ，/w 检查/vn 。/w 组/n 在/p 友好/a [百盛/nz 超市/nis]/nt 内/f 检查/v 商品/n 保质期/n 标识/n 。/w 记者/nnt 关鸿江/nr 摄/vg 
