人民网/nz 乌鲁木齐/ns 1月22日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 杨淑花/nr ）/w “/w 梦想成真/n 啦/y ！/w 能/v 登上/v ‘/w 春晚/n ’/w 大舞台/nz ，/w 我/rr 太/d 高兴/a 了/ule ！/w ”/w 1月20日/t ，/w 在/p 新疆/ns 木垒县/ns 春晚/n 小品/n 《/w 山村/n 交响曲/n 》/w 采排/nz 现场/s 该县/r [照壁/n 山乡/n]/ns 南闸村/ns 村民/n 林淑艳/nr 打电话/vi 激动/a 地/ude2 向/p 家人/n 报告/n 喜讯/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 该县/r 以/p “/w 和好/vi 木垒/nr ”/w 为/p 主题/n 的/ude1 2014年/t 春晚/n 将/d 在/p 25日/t 开演/vi ，/w 届时/d ，/w [23/m 名/q]/mq 像/v 林淑艳/nr 一样/uyy 的/ude1 [草根/n 明星/nnd]/nz 和/cc 本土/n 明星/nnd 同台/v 比拼/nz 才艺/n ，/w 一场/mq 前所未有/vl 的/ude1 视觉/n 盛宴/n 令人/v 充满/v 期待/vn 。/w 
据/p 该县/r 春晚/n 总/b 导演/nnt 胡卫东/nr 介绍/v ，/w 2014年/t 该县/r 春晚/n 以/p 百姓/n 舞台/n 为/p 主旨/n ，/w 充分/ad 展现/v 草根/n 的/ude1 特技/n 特长/n ，/w 让/v [寻常/a 百姓/n]/nz 登台/vi 亮相/vi 。/w 在/p 彩/ng 拍/v 现场/s 笔者/n 看到/v ，/w [16/m 个/q]/mq 节目/n 设计/vn 新颖/a ，/w 亲民/nz 接地气/nz 。/w 强劲/a 有力/a 的/ude1 [哈萨克族/nz 舞蹈/n]/nz 《/w 骏马/n 奔腾/vi 》/w [拉开/v 序幕/n]/nz 寓意/n 着/uzhe 奋斗/vi 不止/v ，/w 也/d 凸显/v 着/uzhe 该县/r 马/n [文化/n 艺术/n]/nz 的/ude1 独特/a 魅力/n ；/w “/w 巧手/n 飞/vi 针/n 装扮/v 各族/rz 儿女/n ，/w 锦绣/b 的/ude1 生活/vn 啊/y 家/q 美人/n 丽/ag ，/w 我们/rr 是/vshi 自豪/a 的/ude1 哈萨克/nsf 绣娘/nz ”/w 歌/n 伴舞/vn 《/w [锦绣/b 中华/nz]/nz 》/w 用/p [现代/ntc 音乐/n]/nz 和/cc 抽象/a 的/ude1 [肢体/n 语言/n]/nz 形成/v 艺术/n 对比/vn 展示/v 木垒/nr 民族/n 刺绣/n 这/rzv 一/m 古老/a 而/cc 现代/ntc 的/ude1 [文化/n 艺术/n]/nz ；/w 新户乡/ns 新户村/ns 村民/n 们/k [自导/nz 自/p 演/v]/nz 的/ude1 《/w 逛新城/nz 》/w 、/w [三/m 明/ag]/mq 幼儿园/nis 教师/nnt 表演/vn 的/ude1 《/w [民生/n 工程/n]/nz 赞/vg 》/w 反映/v 了/ule 木垒县/ns [经济/n 社会/n]/nz 城市/n 面貌/n 发生/v 翻天覆地/al 变化/vn 和/cc 群众/n 对/p 新生活/nz 美好/a 向往/v ；/w 民间艺人/nnd 表演/vn 的/ude1 塔/n 合/v 麦西热甫/nrf 《/w 欢庆/v 》/w 更是/d 将/d 木垒县/ns [国家级/b 非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 的/ude1 恢宏/a 展现/v 的/ude1 淋漓尽致/al ；/w 舞蹈/n 《/w 最/d 美/b 的/ude1 [乡村/n 教师/nnt]/nnt 》/w 真情/n 演译/nz 基层/n [乡村/n 教师/nnt]/nnt 坚守/v 山区/n 教育/vn ，/w 爱/v 生/vn 如/v 子/ng 、/w 以/p 校/ng 为/p 家/q 、/w 奉献/v 为/p 
荣/ag 的/ude1 援/vg 疆/b 情/n …/w …/w [一个/mq 个/q]/mq 精雕细琢/al 的/ude1 节目/n 不仅/c 展示/v 的/ude1 是/vshi 百姓/n 身边/s 的/ude1 原生态/n 节目/n 、/w 特色/n 节目/n 、/w 感动/v 节目/n ，/w 还/d 将/d 民间/n [民俗/n 文化/n]/nz ‘/w 搬上/vf ’/w 了/ule 春晚/n 舞台/n ，/w 在/p 感动/v 观众/n 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 把/pba 春晚/n 变成/v 一个/mq 汇聚/v 正能量/nz 的/ude1 大舞台/nz 。/w 整/v 场/qv 晚会/n 以/p 全民/n 视角/n 、/w 全民/n 联欢/vn 形式/n ，/w 充分/ad 展现/v 木垒县/ns 文化/n 习俗/n 、/w 风土民情/nz ，/w 展现/v [百姓/n 生活/vn]/nz 的/ude1 幸福/a 和睦/a 。/w “/w 唱/v 的/ude1 是/vshi 咱村/r 的/ude1 那些/rz 事/n ，/w 表演者/nnd 也/d 是/vshi 咱村/r 的/ude1 媳妇/n 和/cc 爷们儿/nz 。/w 这个/rz 晚会/n 很/d 有/vyou 看头/n ，/w 这/rzv 就是/v 我们/rr 的/ude1 ‘/w [星光/n 大道/ns]/nz ’/w ，/w 是/vshi 我们/rr 老百姓/n 自己/rr 的/ude1 春晚/n 。/w ”/w 新户乡/ns 新户村/ns 村民/n 王艳萍/nr 说/v ，/w 她/rr 是/vshi 木垒县/ns 芦河/nz 松/ng [新疆/ns 曲子/n]/nz 传承/vn 社/n 的/ude1 成员/nnt ，/w 在/p 今年/t 的/ude1 春晚/n 中/f 她/rr 既是/c 表演者/nnd ，/w 又是/c 节目/n 导演/nnt 之一/rz 。/w 她/rr 和/cc 伙伴们/nz 用/p 自己/rr 的/ude1 精彩/a 绝活儿/nz 为/p 山城/n 父老乡亲/n 送/v 上/f 了/ule 一份/mq 新春/t 大/a 礼/n 。/w “/w 这样/rzv 的/ude1 草根/n 表演/v 形式/n ，/w 就是/v 要/v 接地气/nz 、/w 顺/v 民心/n ，/w 只有/c 这样/rzv 的/ude1 节目/n 才能/n 体现/v 自身/rr 的/ude1 [文化/n 元素/n]/nz ，/w 满足/v 木垒/nr 人民/n 的/ude1 精神/n 诉求/v 。/w ”/w [活动/vn 组委会/nis]/nt 负责人/nnt 介绍/v 。/w 
“/w 我们/rr ‘/w 开门/vi 办/v 春晚/n ’/w 不仅/c 是/vshi 给/p 百姓/n 看/v 的/ude1 ，/w 更是/d 为了/p 挖掘/v [草根/n 明星/nnd]/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 百姓/n 的/ude1 舞台/n ！/w ”/w [木垒/nr 县委/nis]/nt 统战/n 部长/nnt 于峰山/nr 说/v 。/w 

