人民网/nz 乌鲁木齐/ns 1月22日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 张伟民/nr 李彤/nr ）/w 常州市/ns 武进区/ns [对口/vd 支援/v]/nz 伊犁/ns 州/n [尼勒克/nrf 县/n]/ns 前方/s 指挥/v 组/n 近日/t 传来/v 消息/n ，/w 武进区/ns 在/p [尼勒克/nrf 县/n]/ns 援建/v 的/ude1 安居/vn 富民/v 工程/n 和/cc 定居/v 兴/v 牧/vg 工程/n 成效/n 明显/a ，/w 新建/v 住房/n [5360/m 户/q]/mq 。/w 
据悉/v ，/w 武进区/ns 援建/v [尼勒克/nrf 县/n]/ns 的/ude1 安居/vn 富民/v 工程/n 和/cc 定居/v 兴/v 牧/vg 工程/n 示范点/nis —/w —/w [苏/b 布/n 台/q 乡/n]/ns 尤/d 喀/b 克/q 买/v 里/f 村/n 定居/v 兴/v 牧/vg 和/cc 安居/v 富民/vn 小区/n ，/w 使/v 处于/v 博尔博/nrf 松村/ns 易/ad 洪/ng 区/n 和/cc 地质灾害/gg 区域内/nz 的/ude1 农牧民/n 家庭/n 得到/v [妥善/ad 安置/vn]/nz ，/w 同时/c 配套/vn 建设/vn 了/ule “/w 三/m 农/ng ”/w 服务中心/nis 、/w 泄洪/vn 沟/n 、/w 引水渠/n 、/w 广场/n 等/udeng 基础设施/gi ，/w 使/v 农牧民/n 实现/v 定居/vn 和/cc 致富/vi 。/w 
三年/t 来/vf ，/w 武进区/ns 投入/v [4000/m 万元/q]/mq 建设/vn 安居/v 富民/vn 项目/n ，/w 新建/v 住房/n [4000/m 户/q]/mq ；/w 投入/v [3680/m 万元/q]/mq 实施/v 定居/vn 兴/v 牧/vg 工程/n ，/w 建设/v 住房/n [1360/m 户/q]/mq ，/w 两项/mq 工程/n 的/ude1 入住率/nz 接近/v 100%/m 。/w 
