人民网/nz 北京/ns 1月21日/t 电/n 近年来/dl ，/w 日本/ns 国内/s 所谓/v “/w 海洋/n 国家/n 论/v ”/w 、/w “/w 海洋/n 秩序/n 论/v ”/w 充斥/v 着/uzhe 战略/n 学界/n ，/w 更/d 有/vyou [日本/ns 右翼/nis]/nt 媒体/n 叫嚣/v ，/w 中/f 日/b 之争/v 是/vshi “/w 大陆/ns 国家/n ”/w 与/cc “/w 海洋/n 国家/n ”/w 的/ude1 “/w 世界/n 最终/d 一战/n ”/w 。/w 对此/d ，/w [中国/ns 战略/n 文化/n 促进会/nis]/nt 常务/b 副会长/nnt 兼/v 秘书长/nnt 罗援/nr 少将/nnt 在/p 今天/t 做客/vi [人民/n 微博/n]/nz 微访谈/nz 时/ng 表示/v ，/w 日本/ns 不过/c 是/vshi 在/p 虚张声势/vl ，/w 但/c 同时/c 也/d 给/p 我们/rr 敲响/v 了/ule 危机/n 的/ude1 警钟/n ，/w 我们/rr 要/v 力保/v 把握/vn [战略/n 机遇/n 期/qv]/nz 。/w 【/w 访谈/vn 页面/n 】/w 
日前/t ，/w [日本/ns 陆上/s 自卫队/nis]/nt 第一/m 空/ng 挺/d 团/n 进行/vn 了/ule 一场/mq 空降/v 演习/vn ，/w 演练/vn 夺回/v 假想/b 外敌/n 占领/v 离岛/nz 。/w 对此/d ，/w 罗援/nr 认为/v 这/rzv 是/vshi 日本/ns 是/vshi 在/p 虚张声势/vl ，/w 在/p 做/v 给/p 日本/ns 老百姓/n 看/v ，/w 给/p 右翼/nis 分子/n “/w 提/v 虚/a 劲儿/n ”/w 。/w “/w 如果/c 事态/n 真/a 发展/vn 到/v 这/rzv 一步/mq ，/w 我们/rr 早/a 把/pba 目标/n 打成一片/vl 火海/n 了/ule ，/w ”/w 他/rr 说/v ，/w “/w 空/ng 挺/d 团/n 或者/c 只能/v 望洋兴叹/vl ，/w 或者/c 只能/v 飞/vn 过来/vf 当/p ‘/w 炮灰/n ’/w 。/w ”/w 
而/cc 对于/p 日本/ns 部分/n 媒体/n 和/cc 右翼/nis 分子/n 频频/d 进行/vn 战争/n 叫嚣/v ，/w 罗援/nr 认为/v ，/w 这/rzv 对/p 中方/n 来说/uls 未必/d 是/vshi 一件/mq 坏事/n 。/w 日本/ns 给/p 中国/ns 敲响/v 了/ule 危机/n 的/ude1 警钟/n ，/w 我们/rr 要/v 力保/v 把握/vn [战略/n 机遇/n 期/qv]/nz 。/w 
他/rr 进一步/d 解释/v 称/vn ，/w “/w [战略/n 机遇/n 期/qv]/nz ”/w 分为/v 两层/mq 含义/n ，/w 一/m 是/vshi [经济/n 建设/vn]/nz 的/ude1 [战略/n 机遇/n 期/qv]/nz ，/w 二/m 是/vshi [国防/n 建设/vn]/nz 的/ude1 [战略/n 机遇/n 期/qv]/nz 。/w 
罗援/nr 指出/v ，/w [经济/n 建设/vn]/nz 应/v 以/p 市场/n 来/vf 牵引/vn ，/w [国防/n 建设/vn]/nz 则/d 应/v 以/p 敌情/n 来/vf 牵引/vn 。/w [日本/ns 右翼/nis 分子/n]/nz 的/ude1 战争/n 叫嚣/v 给/p 中国/ns 发展/v 国防/n 提供/v 了/ule 充足/a 的/ude1 理由/n 和/cc 依据/n 。/w 军队/n 是否/v 能/v 打仗/vi 、/w 敢/v 打仗/vi 、/w 打胜仗/nz ，/w 是/vshi 检验/v [军事/n 斗争/vn]/nz 准备/v 是否/v 落实/vn 的/ude1 试金石/n 。/w “/w 中国/ns 古语/n 有/vyou 云/vg ‘/w 善战/vi 者/k 不/d 言/vg 战/vg ’/w ，/w 当/p 我们/rr 面对/v 日本/ns 频繁/a 的/ude1 战争/n 叫嚣/v ，/w 不/d 发声/vn 或/c 少/a 发声/vn 时/ng ，/w 日本/ns 就要/d 小心/a 了/ule 。/w ”/w 他/rr 说/v 。/w （/w 实习生/nnt 杨宸琇/nr ）/w 
