记者/nnt 21日/t 从/p [新疆/ns 动物/n 学会/v]/nt 了解到/v ，/w 由于/p 今冬/t 气温/n 不是/c 很低/d ，/w 一些/mq 水域/n 没有/v 结冰/vi ，/w 加上/v 民众/n [保护/vn 意识/n]/nz 增强/v ，/w 近/a [千/m 只/d]/mq 天鹅/n 留/v 在/p 新疆/ns 天山南北/n 的/ude1 湿地/n 越冬/vi ，/w 其中/rz 还/d 出现/v [4/m 只/d]/mq 小天鹅/nf 。/w 这/rzv 是/vshi 新疆/ns 40年/t 来/vf 首次/m 在/p 冬季/t 发现/v 小天鹅/nf 。/w 
据/p [新疆/ns 动物/n 学会/v]/nt 会长/nnt 马鸣/nr 介绍/v ，/w 越冬/vi 天鹅/n 包括/v 大天鹅/n 、/w 小天鹅/nf 、/w 疣鼻天鹅/nba 。/w 小天鹅/nf 也/d 称/v 苔原/n 天鹅/n ，/w 繁殖地/n 接近/v 北极圈/ns 苔原/n 地带/n ，/w 沿海/f 岸线/n 迁徙/v 。/w 由于/p 体重/n 较轻/d ，/w 迁徙/v 距离/n 长达/v [五/m 六/m 千/m 公里/q]/mq ，/w 主要/b 在/p 欧洲/ns 、/w 亚洲/ns 、/w 美洲/nsf 南部/f 的/ude1 海岸线/n 越冬/vi ，/w 很少/ad 来到/v 内陆/s 地区/n 。/w 专家/nnt 说/v ，/w 这/rzv [4/m 只/d]/mq 小天鹅/nf 很可能/nz 是/vshi 沿/p 俄罗斯/nsf 的/ude1 一些/mq 河流/n 直线/n 迁徙/v 到/v 新疆/ns 。/w 
马鸣/nr 表示/v ，/w 天鹅/n 越冬/vi 必须/d 有/vyou 活/v 水面/n ，/w 要/v 有/vyou 食物/nf 。/w 新疆/ns 的/ude1 一些/mq 水域/n 冬季/t 有/vyou 活水/n 、/w 有/vyou 温泉/n ，/w 加上/v 管护/vn 人员/n 设置/v 固定/a 投食/v 点/qt ，/w 民众/n 的/ude1 [保护/vn 意识/n]/nz 不断/d 提高/v ，/w 为/p 天鹅/n 安全/an 越冬/vi 提供/v 了/ule 保障/vn 。/w 
据/p 科学家/nnt 介绍/v ，/w 天鹅/n 分布/vi 在/p 格陵兰/n 、/w 北欧/ns 、/w 亚洲/ns 北部/f 、/w 西伯利亚/nsf ，/w 越冬/vi 在/p 中欧/ns 、/w 中亚/ns 及/cc 中国/ns ，/w 繁殖/vn 于/p 北方/s 湖泊/n 的/ude1 苇/ng 地/ude2 ，/w 结/v 群/ng 南迁/vn 越冬/vi 。/w 每年/r 三四月/t 间/f ，/w 它们/rr 成群/vi 地/ude2 从/p 南方/s 飞/vi 向/p 北方/s ，/w 在/p 中国/ns 北部/f 、/w 边疆/s 省份/n 产卵/vi 繁殖/vn ，/w 一/m 过/uguo 10月/t ，/w 又/d 会/v 成千上万/vl 结队/vi 南迁/vn 到/v 气候/n 温暖/an 的/ude1 地方/n 越冬/vi 。/w 
