春节/t 临近/v ，/w 而/cc 杭州市/ns 场上/s 的/ude1 生猪/n 价格/n 却/d 不/d 涨/vi 反跌/nz ，/w 呈现/v 逆周期/nz 加速/vi 下行/vi 的/ude1 运行/vn 态势/n 。/w 
据/p [杭州市/ns 物价局/nis 监测/vn 预警/vn 分局/nis]/nt 跟踪/vn 监测/vn 表明/v ：/w 2013年12月/t 中旬/t 起/vf ，/w 杭州/ns 养殖/vn 、/w 批发/v 环节/n 生猪/n 价格/n 开始/v 回落/vn ，/w 2014年1月/t 中旬/t 起/vf 跌势/n 加剧/v ；/w 而/cc 零售/v 环节/n 猪肉/nf 价格/n 运行/vn 相对/d 平稳/a 。/w 
[价格/n 监测/vn]/nz [数据/n 显示/v]/nz ：/w 2014年1月/t 中旬/t [杭州/ns 联合/vd 康康/nr 肉类/n 批发/vn 市场/n]/nt 猪/nf 白条/n 价格/n 较/d [1/m 月初/t]/mq 下跌/vi 超过/v 7%/m ，/w 较/d 2013年12月/t 中旬/t 下跌/vi 超过/v 10%/m 。/w 
[杭州市/ns 物价局/nis 监测/vn 预警/vn 分局/nis]/nt 分析/vn 认为/v ，/w 生猪/n 价格/n 近期/t 加速/vi 下跌/vi [主要/b 原因/n]/nz 是/vshi 需求/n 萎缩/vi ，/w 严/a 控/v [三/m 公/ng 消费/vn]/nz 等/udeng 政策/n 影响/vn 延续/v 、/w 大专院校/n 放假/vi 、/w 香肠/nf 等/udeng 肉类/n 制作/v 明显/a 减少/v 。/w 
此外/c ，/w 部分/n 养殖户/n 前期/f 惜售/nz 明显/a ，/w 近期/t 担心/v 继续/v 下跌/vn 而/cc 集中/v 出栏/vn 情况/n 较多/d ，/w 且/c 今冬/t 气温/n 高于/v 往/p 年/qt ，/w 适宜/v 生猪/n 运输/vn 等/udeng ，/w 都/d 助长/v 了/ule 生猪/n 价格/n 的/ude1 持续/vn 下跌/vi 。/w （/w 岳德亮/nr ）/w 
