1月21/t ，/w 网上/s 曝/vg 出/vf [中国/ns 篮/ng 管/v 中心/nis]/nt 已/d 初步/d 拟定/v 两位/mq [中国/ns 男篮/nis]/nz 主帅/nnt 人选/n ，/w 他们/rr 分别/d 是/vshi 新疆队/nt 主教练/nnt 崔万军/nr 和/cc [广东/ns 宏远队/nt]/nt 主教练/nnt 杜锋/nr 。/w 
该/rz 消息/n 称/v ，/w [篮/ng 管/v 中心/nis]/nz [内部/f 人士/n]/nz 透露/v ，/w 经过/p 多/a 番/qv 讨论/v ，/w [中国/ns 男篮/nis]/nz 确定/v 将/d 起动/vn “/w 土/n 帅/ng ”/w 模式/n ，/w 而/cc 扬纳基斯/nrf 将/d 会/v 以/p [中国/ns 男篮/nis]/nz 顾问/nnt 的/ude1 身份/n 继续/v 留/v 在/p 国家队/nis 。/w 
1月21日/t 晚/tg ，/w 记者/nnt 在/p 比赛/vn 结束/v 后/f 就/d 此事/r 采访/v 了/ule 候选人/nnt 之一/rz 崔万军/nr 。/w “/w 我/rr 不/d 知道/v 这个/rz 事/n ，/w 也/d 没/d 人/n 跟/p 我/rr 谈/v 过/uguo 。/w 我/rr 现在/t 想/v 说/v 的/ude1 是/vshi ，/w 外界/n 对/p 我/rr 的/ude1 关注/vn ，/w 都/d 是因为/c 我/rr 站/vi 在/p 新疆队/nt 这个/rz 平台/n 上/f ，/w 感谢/v 俱乐部/nis 给/p 我/rr 的/ude1 机会/n ，/w 感谢/v 队员/nnt 和/cc 我/rr 一起/s 前进/vi 。/w 我/rr 想/v 无论是/c 在/p 国家队/nis 还是/c 在/p 新疆队/nt ，/w 都/d 是/vshi 在/p 为/p [中国/ns 篮球/n]/nz 事业/n 工作/vn 。/w ”/w 崔万军/nr 说/v 。/w 
由于/p 新疆队/nt 的/ude1 比赛/vn 打/v 得/ude3 并/cc 不好/a ，/w 崔万军/nr 更多/ad 地/ude2 将/d 话题/n 转/v 到/v 了/ule 联赛/n ，/w “/w 我们/rr 现在/t 最重要/nz 的/ude1 任务/n 是/vshi 如何/ryv 打好/v 季后赛/nz ，/w 后面/f 的/ude1 比赛/vn 会/v 越来越/d 艰难/a 。/w ”/w 对于/p 外界/n 近期/t 的/ude1 褒奖/vn ，/w 崔万军/nr [一/d 如/v]/mq 继往/nz 地/ude2 谦虚/a ：/w “/w 通过/p 这/rzv 两年/mq 的/ude1 CBA/x 执教/vi 经历/n ，/w 我/rr 感觉/n 自己/rr 还有/v 很多/m 不足/an ，/w 接下来/vl 我/rr 还要/d 加强/v 学习/vn ，/w 去/vf 弥补/v 很多/m 东西/n 。/w ”/w 
1月21日/t 晚/tg ，/w 记者/nnt 还/d 联系/v 到/v [另一/m 位/q]/mq 候选人/nnt 杜锋/nr ，/w 但/c 他/rr 对/p 男篮/nis 主帅/nnt 传闻/n 不愿/nz 表态/vi 。/w 
据/p 了解/v ，/w 自/p 郭士强/nr 率/v [中国/ns 男篮/nis]/nz 在/p 2009年/t 亚锦赛/n 兵/n 败/vi 天津/ns 后/f ，/w [中国/ns 男篮/nis]/nz 再也/d 没有/v 聘请/vn 过/uguo 国内/s 主帅/nnt 。/w 不管/c 这一次/mq 是不是/v 传说中/nz 的/ude1 崔万军/nr 和/cc 杜锋/nr ，/w 但/c 可以/v 肯定/vn 的/ude1 是/vshi 如果/c [中国/ns 男篮/nis]/nz 申请/v 外/f 卡/n 成功/a ，/w 将/d 会/v 有/vyou 一位/mq “/w 土/n 帅/ng ”/w 率/v 中国队/nt 征战/vi 今年/t 8月/t 的/ude1 巴塞罗那/nsf 世锦赛/nnd 。/w （/w 侯辉/nr ）/w 
