2013年/t [新疆/ns 昌吉/ns]/nz 市/n 以/p 打造/v [旅游/vn 品牌/n]/nz 、/w 提升/v 旅游/vn 服务质量/gi 为/p 切入点/n ，/w 加大/v 旅游/vn 资金/n 补助/v 力度/n ，/w 先后/d 成功/a 将/d 昌吉市/ns [大/a 西渠镇/ns]/ns 鸿福/n 星/n 生态/n 观光园/nz 、/w 胡杨树/nz 度假村/n 、/w 清/tg 馨园/nz 生态休闲/gb 园/ng 、/w 华兴/nr 生态/n 观光/vn 休闲/vn 园/ng 、/w 新/a 田园/n 休闲/vn 钓鱼村/ns 、/w 劳来寿/nr 度假村/n 、/w 北林/nz 山庄/n 等/udeng [7/m 家/q]/mq 创建/v 为/p 自治区/n [休闲/vn 观光/vn 农业/n]/nz 示范点/nis ，/w 滨湖镇/ns 滨湖村/ns [二/m 片/q]/mq 区/n 创建/v 为/p 州/n 级/q 旅游/vn 示范村/n ，/w 华兴/nr [生态/n 旅游/vn]/nz 景区/n 、/w 滨湖/n 河/n 景观/n 带/v 创建/vn 为/p 国家/n AAA/x 级/q 景区/n ，/w 重力/n 酒庄/n 创建/v 为/p 国家/n A/x 级/q 景区/n ，/w 杜氏/nz 度假酒店/nis 、/w [华兴/nr 生态/n 旅游/vn 度假/vn 酒店/nis]/nt 创建/v 为/p 二/m [星级/b 酒店/nis]/nz ，/w 华兴/nr [生态/n 旅游/vn]/nz 景区/n 创建/v 为/p 四星级/b 农家乐/nz ，/w 重力/n 酒庄/n 、/w 玛咖/nz 庄园/n 创建/v 为/p 三星级/b 农家乐/nz ，/w 马氏/nz 兄弟/n 、/w 张旗渔/nr 府/ng 、/w 青泉/nz 松/ng 、/w 遗韵/n 庄园/n 创建/v 为/p 二星级/b 农家乐/nz [荣誉/n 称号/n]/nz ，/w 品牌/n 创建/v 数量/n 、/w 质量/n 全州/ns 第一/m 。/w （/w 李勐苗/nr 卫江/nr ）/w 
