又/d 到/v 年/qt 关/n ，/w 年终奖/n 成为/v [热门/a 话题/n]/nz 。/w 在/p 农业/n 大/a 省/n 江西/ns ，/w 部分/n 种粮/v 大户/n 给/p 农民/nnt 豪/ag 发/v “/w 百万/m 年终奖/n ”/w ，/w 让/v [不少/m 人/n]/mq 感叹/v ：/w “/w 还是/c 回家/vi 种田/vi 好/a ！/w ”/w 
1月/t 中旬/t ，/w 在/p 江西省/ns 安义县/ns 鼎湖镇/ns 一个/mq [农家/nnd 大院/n]/nz 内/f ，/w [156/m 万元/q]/mq 现金/n 整齐/a 地/ude2 码/v 放在/v 桌上/s ，/w 当地/s 种粮/v 大户/n 凌继河/nr 正/d 给/p 农民/nnt 发/v 年终奖/n 。/w 去年/t 凌继河/nr 聘请/v 100多名/m 农民/nnt 管理/v 水稻/n 耕作/vn ，/w 每人/r 每月/r 工资/n [2500/m 元/q]/mq ，/w 春节/t 前/f 根据/p 管理/v 田块/n 增产/v 情况/n 统一/vn 发放/v 年终奖/n 。/w 今年/t 是/vshi 他/rr 连续/a 第三年/t 给/p 农民/nnt 发放/v 年终奖/n ，/w 奖金/n 也/d 由/p 当初/t 的/ude1 60多万元/m 提高/v 到/v [156/m 万元/q]/mq 。/w 
无独有偶/bl 。/w 2014年初/t ，/w [江西/ns 鄱阳县/ns]/nz 种粮/v 大户/n 高彩霞/nr 也/d 在/p 忙着/v 给/p 农民/nnt 发放/v 230多万元/m 年终奖/n 。/w 不过/c 他/rr 将/d 这个/rz 年终奖/n 称为/v “/w 年终/t 增产/v [利润/n 分红/vi]/nz ”/w 。/w “/w 农民/nnt 耕作/vn 管理/vn 得/ude3 越好/d ，/w 拿/v 的/ude1 年终奖/n 就/d 越多/ad 。/w ”/w 高彩霞/nr 说/v ，/w 今年/t 最多/ad 的/ude1 农民/nnt 年终奖/n 拿/v 了/ule 10多万元/m ，/w 少/a 的/ude1 也/d 有/vyou [5/m 万元/q]/mq 左右/f 。/w 
种粮/v 大户/n 豪/ag 发/v “/w 百万/m 年终奖/n ”/w 的/ude1 背后/f 是/vshi [国家/n 政策/n]/nz 有力/a 支持/v 下/f ，/w 种粮/v [规模/n 效益/n]/nz 的/ude1 日益/d 显现/v ；/w 同时/c ，/w [社会/n 资本/n]/nz 等/udeng [生产/vn 要素/n]/nz 积极/ad 涌入/v [农业/n 生产/vn]/nz 领域/n 后/f ，/w [农业/n 生产/vn]/nz 的/ude1 组织化/vn 、/w 专业化/vn 程度/n 不断/d 提高/v 。/w 
记者/nnt 采访/v 发现/vn ，/w [农业/n 生产/vn]/nz 的/ude1 [规模/n 效益/n]/nz 彰显/v 是/vshi 种粮/v 大户/n 豪/ag 发/v “/w 百万/m 年终奖/n ”/w 的/ude1 最大/gm “/w 底气/n ”/w 。/w 无论是/c 凌继河/nr 还是/c 高彩霞/nr ，/w 其/rz 粮食/nf 种植/v 面积/n 少/a 则/d [六/m 七/m 千亩/q]/mq ，/w 多/a 则/d 上/f [万/d 亩/q]/mq 。/w 正如/v 高彩霞/nr 所/usuo 说/v ，/w 粮食/nf 生产/vn 比较/d 效益/n 偏低/d ，/w 每亩/r 水稻/n 才/d [三/m 四/m 百/m 元/q]/mq 收益/n ，/w 但/c 形成/v 一定/b 规模/n 后/f ，/w 效益/n 就/d 非常/d 可观/a ，/w “/w 种植/vn 上/f [万/d 亩/q]/mq 水稻/n 每年/r 有/vyou [三/m 四/m 百/m 万元/q]/mq 的/ude1 利润/n 。/w ”/w 
种粮/v 大户/n 豪/ag 发/v “/w 百万/m 年终奖/n ”/w 也/d 折射/vi 出/vf ，/w 在/p [社会/n 资本/n]/nz 涌入/v 农业/n 领域/n 的/ude1 背景/n 下/f ，/w [农业/n 生产/vn]/nz 经营/vn 的/ude1 组织化/vn 和/cc 专业化/vn 水平/n 不断/d 得到/v 提升/vn 。/w 凌继河/nr 从事/vi 多年/mq 的/ude1 建材/n 生意/n ，/w 资产/n 达到/v [数千/m 万元/q]/mq 。/w 2009年/t 他/rr 成立/vi [农业/n 公司/nis]/nt ，/w 开始/v 规模/n 种粮/vn ，/w 先后/d 投入/v [几千/m 万元/q]/mq 进行/vn [土地/n 流转/vn]/nz 、/w 农田/n 设施/n 完善/v 和/cc 农机/n 购置/v 。/w 
为了/p 提高/v 农民/nnt 田间管理/n 的/ude1 积极性/n ，/w 凌继河/nr 摸索/v 出/vf 了/ule 一套/mq 有效/a 的/ude1 [管理/vn 模式/n]/nz 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 我/rr 背着/v 大捆/nz 的/ude1 现金/n 挨家挨户/dl 签订/v [土地/n 流转/vn]/nz 协议/n ，/w 将/d 土地/n 集中/v 起来/vf ，/w 再/d 将/d 成片/v 的/ude1 耕地/n 转包/v 给/p 种粮/v 能手/n 耕作/vn 管理/vn 。/w 确定/v 早稻/n 基本/a 亩产量/n 为/p [700/m 斤/q]/mq ，/w 晚稻/n 为/p [800/m 斤/q]/mq 。/w 农民/nnt 承包/vn 的/ude1 田块/n 在/p 基本/a 亩产量/n 基础上/nz 超产/v 稻谷/nf [1/m 斤/q]/mq 到/v [50/m 斤/q]/mq ，/w 每斤/nz 奖励/vn [0/m ./w 5/m 元/q]/mq ；/w 超产/vn [51/m 斤/q]/mq 到/v [100/m 斤/q]/mq ，/w 每斤/nz 奖励/vn [1/m 元/q]/mq ，/w 超产/vn [100/m 斤/q]/mq 以上/f 每斤/nz 奖励/vn [1/m ./w 5/m 元/q]/mq 。/w ”/w 鼎湖镇/ns 西路村/ns 农民/nnt 刘高美/nr 为/p 凌继河/nr 管理/vn 了/ule 1000多亩/m 稻田/n ，/w 今年/t 拿到/v [17/m 万/d 多元/b]/mq 年终奖/n 。/w 
同时/c ，/w 国家/n [优惠/vn 政策/n]/nz 的/ude1 支持/vn 优化/v 了/ule 发展/v 环境/n ，/w 种粮/v 大户/n 看好/v 未来/t 预期/vn ，/w 通过/p 发放/v “/w 百万/m 年终奖/n ”/w 以/p 形成/v 相对/d 固定/a 的/ude1 田间/s 耕作/vn 和/cc 管理/v 团队/n 。/w 2013年/t ，/w 高彩霞/nr 成为/v 江西/ns 首批/n 种粮/v 大户/n 补贴/n 试点/vn 支持/v 对象/n 之一/rz ，/w 政府/nis 投入/v 200多万元/m 用于/v 其/rz 农田/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 。/w 同时/c ，/w 近年来/dl 国家/n 不断/d 提高/v 粮食/nf 最低/a 收购价/n ，/w 增强/v 了/ule 粮价/n 上涨/vi 预期/vn 。/w 高彩霞/nr 告诉/v 记者/nnt ：/w “/w 有/vyou 了/ule 政策/n 支持/v ，/w 我们/rr 就/d 看好/v 未来/t 种粮/v 前景/n 。/w 年终奖/n 既是/c 为了/p 调动/v 从事/vn 田间管理/n 农民/nnt 的/ude1 积极性/n ，/w 也/d 是/vshi 为了/p 形成/v 相对/d 固定/a 的/ude1 耕作/vn 管理/v 团队/n 。/w ”/w 
[江西省/ns 社科院/nis]/nt [农村/n 经济/n 研究所/nis]/nt 副所长/nnt 尹小健/nr 表示/v ，/w 种粮/v 大户/n 给/p 农民/nnt 豪/ag 发/v “/w 百万/m 年终奖/n ”/w ，/w 以/p 一种/mq 抢/v 人/n 眼球/n 的/ude1 方式/n 彰显/v 了/ule 农业/n 规模化/vn 经营/vn 的/ude1 可观/a 效益/n ，/w 映射/vi 出/vf 今后/t 我国/n 农业/n 发展/vn 的/ude1 巨大/a 潜力/n 和/cc 无穷/z 魅力/n 。/w 这些/rz 种粮/v 大户/n 展示/v 出/vf 的/ude1 [管理/vn 方式/n]/nz 、/w 经营/v 水平/n 、/w 经济效益/n 等等/udeng ，/w 为/p 今后/t 我国/n 农业/n 发展/vn 指明/v 了/ule 方向/n ，/w 提振/nz 了/ule 信心/n 。/w (/w 郭远明/nr 郭强/nr )/w 
