车辆/n 老/a 超载/v 所属/n [运输/vn 企业/n]/nz 也/d 要/v 罚/vn 
乌鲁木齐市/ns 交警/nnd 给/p 两家/mq 企业/n 开/v 出/vf [2000/m 元/q]/mq 罚单/nz 
[乌鲁木齐市/ns 沙区/nz 交警/nnd 大队/nis]/nt 日前/t 对/p 所属/n 车辆/n 一年/mq 内/f 超载/v 两次/mq 以上/f 的/ude1 两家/mq 客货运输/n 企业/n 分别/d 开/v 出/vf [2000/m 元/q]/mq 罚单/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 乌鲁木齐市/ns [交警/nnd 部门/n]/nz [首次/m 对/p]/mq 超载/v 的/ude1 运输/vn [企业/n 负责人/nnt]/nz 开/v 出/vf 罚单/nz 。/w 
据/p [沙区/nz 交警/nnd 大队/nis 法制办/nis]/nt 介绍/v ，/w 某/rz [运输/vn 管理/vn]/nz 公司/nis 所/usuo 辖/v 的/ude1 [11/m 辆/q]/mq [客运/n 车辆/n]/nz ，/w 在/p 2012/m 年间/n 超载/v [9/m 次/qv]/mq ，/w 在/p 2013年/t 超载/v [3/m 次/qv]/mq 。/w 每次/r [违法/vn 行为/n]/nz 处理/v 时/ng ，/w 只有/c 驾驶/v 人/n 被/pbei 处以/v [200/m 元/q]/mq 的/ude1 罚款/vn ，/w 驾驶/v 车辆/n 所属/n 企业/n 并/cc 没有/v 受到/v 处罚/vn 。/w “/w 之前/f 对/p 存在/v 多次/mq 超载/v 行为/n 的/ude1 企业/n 没有/v 处罚/vn 过/uguo ，/w 2014年/t 开始/v 就要/d 处罚/vn 了/ule 。/w ”/w 法制/n 员/ng 迪力夏提·阿不来提/nrf 说/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 2012年/t 乌鲁木齐市/ns 下发/v 的/ude1 《/w 乌鲁木齐市/ns [道路/n 交通/n 安全/an]/nz 管理/v 条例/n 》/w 中/f 明确/a 规定/n ，/w 对/p 所/usuo 辖/v 车辆/n 一年/mq 内/f 多次/mq 超载/v 的/ude1 [运输/vn 管理/vn]/nz 企业/n 要/v 进行/vn 处罚/vn 。/w 但/c [实际/n 工作/vn]/nz 中/f 一直/d 主要/b 处罚/v 实际/n 驾驶/v 人/n ，/w 针对/p 企业/n 的/ude1 处罚/vn 并/cc 没有/v 真正/d 展开/v 。/w [从/p 今年/t 起/vf]/nz ，/w 这项/r 处罚/vn 正式/ad 在/p 乌鲁木齐市/ns 展开/v 。/w 目前/t ，/w 乌鲁木齐市/ns [交警/nnd 部门/n]/nz 的/ude1 [电脑/n 系统/n]/nz 中/f ，/w 已有/v [140/m 多家/mq]/mq [运输/vn 管理/vn]/nz 企业/n 所/usuo 辖/v 车辆/n 涉嫌/v 在/p 一年/mq 内/f 两次/mq 超载/v 。/w （/w 张梦雨/nr ）/w 
