网友/n 贴图/n 
人民网/nz 北京/ns 1月22日/t 电/n （/w 白雪/n ）/w 近日/t ，/w 安徽省/ns 芜湖市/ns 一位/mq 网友/n 在/p 《/w [地方/n 领导/n 留言板/nz]/nz 》/w 上/f 给/p 书记/nnt 高登榜/nr 留言/n ，/w 举报/v [芜湖市/ns 信访局/nis]/nt 大厅/n 登记/v 室/n 两名/mq 女/b [工作/vn 人员/n]/nnt 玩/v QQ/x 游戏/n ，/w 另有/v 一名/mq 男/b 公务员/nnt 躲/v 在/p 办公室/nis 里/f 玩电脑/nz 打牌/vi 。/w 
中共/n [芜湖/ns 市委/nis]/nto 督查室/nz 对/p 网友/n 反映/v 的/ude1 情况/n 进行/vn 了/ule 调查/vn 回应/vn ，/w 称/v 经查/nz ，/w 网友/n 反映/v 的/ude1 男/b 公务员/nnt 在/p 办公室/nis 玩电脑/nz 打牌/vi 情况/n 基本/a 属实/a 。/w [芜湖市/ns 信访局/nis]/nt 已/d 责令/v 该/rz 同志/n 深刻/a 检查/vn ，/w 并/cc 予以/vx 通报批评/v 。/w 
【/w 网民/gi 留言/n 】/w 
中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n 明确/a 规定/n 公务员/nnt 上班/vi 时间/n 不得/vi 玩/v [电脑/n 游戏/n]/nz ，/w 可是/c 在/p [芜湖市/ns 信访局/nis]/nt ，/w 那么/c 多/a 群众/n 在/p 反映/v 问题/n 都/d 没有人/nz 及时/ad 接待/v ，/w 大厅/n 登记/v 室/n 两名/mq 女/b [工作/vn 人员/n]/nnt 却/d 都/d 在/p 玩/v QQ/x 游戏/n ，/w 还有/v 一名/mq 男/b 公务员/nnt 躲/v 在/p 办公室/nis 里/f 玩电脑/nz 打牌/vi 。/w 难道/d 中央/n 规定/n 真的/d 是/vshi 一纸空文/n 吗/y ?/w 
【/w 答复/v 意见/n 】/w 
网友/n ：/w 
你好/vl ！/w 你/rr 在/p 人民网/nz 给/p 市委/nis 书记/nnt 高登榜/nr 留言/n ，/w 反映/v 市/n 信访/n 大厅/n [工作/vn 作风/n]/nz 相关/vn 问题/n 。/w 市委/nis [负责/v 同志/n]/nz 高度/d 重视/v ，/w 要求/n [市/n 信访局/nis]/nt 认真/ad 调查/vn 处理/vn ，/w 现/tg 将/d 有关/v 情况/n 回复/v 如下/vn ：/w 
经查/nz ，/w 你/rr 所/usuo 反映/v 一名/mq 男/b 公务员/nnt 在/p 办公室/nis 玩电脑/nz 打牌/vi 情况/n 基本/a 属实/a 。/w [市/n 信访局/nis]/nt 已/d 责令/v 该/rz 同志/n 深刻/a 检查/vn ，/w 并/cc 予以/vx 通报批评/v 。/w 
为了/p 杜绝/v 此类/r 问题/n 再次/d 发生/v ，/w [市/n 信访局/nis]/nt 表示/v 将/d 对/p 日常/b [管理/vn 制度/n]/nz 进行/vn 修订/v 完善/vn ；/w 每天/r 不定/d 时/ng 对/p 全体/n [工作/vn 人员/n]/nnt [工作/vn 作风/n]/nz 情况/n [进行/vn 检查/vn]/nz ；/w 对/p [工作/vn 时间/n]/nz 玩/v 游戏/n 等/udeng 违反/v [相关/vn 规定/n]/nz 的/ude1 行为/n ，/w 发现/v 一起/s ，/w 处理/vn 一起/s ，/w 决不/d 姑息迁就/vl 。/w 
感谢/v 你/rr 对/p [机关/n 效能/n]/nz 的/ude1 关心/vn ，/w 同时/c 也/d 希望/v 你/rr 继续/v 对/p 机关/n [工作/vn 作风/n]/nz 予以/vx 监督/vn 。/w 
中共/n [芜湖/ns 市委/nis]/nto 督查室/nz 
