19日/t ，/w “/w 2014/m 迎春/v 钱币/n [艺术品/n 拍卖/vn]/nz 会/v ”/w 在/p 省城/n [凯宾斯基/nrf 饭店/nis]/ntch 进行/vn 预展/vn ，/w [192/m 枚/q]/mq 珍贵/a 的/ude1 金/b 银锭/n 实物/n 首次/m 亮相/vi 龙城/ns ，/w 其中/rz 有/vyou 不少/m 是/vshi 南宋/t 时期/n 的/ude1 银锭/n 。/w 据/p 相关/vn 人员/n 介绍/v ，/w 南宋/t 时期/n 的/ude1 10两/m 银锭/n 、/w 25两/m 金锭/nz 在/p 市面/n 上/f 实属/v 罕见/a ，/w 就/d 连/ulian [中国/ns 钱币/n 博物馆/nis]/nt 等/udeng 机构/n 都/d 很难/d 见到/v 其/rz 实物/n 。/w 
展览/vn 现场/s ，/w [192/m 枚/q]/mq 珍贵/a 金/b 银锭/n 被/pbei 整齐/a 码/v 放在/v 展柜/nz 内/f ，/w 其中/rz 有/vyou 元代/t 60两/m 的/ude1 银锭/n ，/w 还有/v [光绪/n 年间/n]/nz 在/p 湖北/ns 发行/v 的/ude1 100两/m 银锭/n 。/w 据悉/v ，/w 对于/p 收藏/v 行业/n 来说/uls ，/w 山西/ns 收藏/v 的/ude1 强项/n 是/vshi 元宝/n ，/w 此次/rz 能/v 一次性/d 展示/v 近/a [200/m 枚/q]/mq 金银锭/nr 也/d 很/d 难得/a 。/w 本次/r 展览/vn 中/f 还/d 展示/v 了/ule 连体钞/nz 的/ude1 “/w 鼻祖/n ”/w ，/w 发行/v 于/p 清朝/ns 的/ude1 [15/m 张/q]/mq 2两面/m 值/n 的/ude1 连体/n 银票/n 。/w 此外/c ，/w 本次/r 预展/vn 还/d 展示/v 了/ule 五代/n [开/v 平/v 通宝/nz]/nz 等/udeng 古钱币/nz ，/w 就/d 连/ulian 一些/mq 中国/ns 老/a 名酒/n 、/w [红木/n 家具/n]/nz 也/d 进行/vn 了/ule 展示/v 。/w (/w 孙轶琼/nr )/w 
