乌鲁木齐市/ns 节前/f 蔬果/n 需求量/n 增加/v 
各级/r [批发/vn 市场/n]/nz 增加/v 进货/vn 量/n ，/w 中低档/b 常规/n 蔬菜/n 价格/n [同比/n 下降/vi]/nz 10%/m 
1月20日12/t 点/qt ，/w [乌/b 市/n 凌/vg 庆/vg 蔬菜/n 果品/n 批发/vn 市场/n]/nt 里/f 人头攒动/n ，/w 虽然/c 室外/s 温度/n 达/v 零下/s [18/m 摄氏度/q]/mq ，/w 但/c 正在/d 忙着/v 给/p 零售商/nnd 批发/v 蔬菜/n 的/ude1 乐见/nz 生/v 却/d 满头大汗/al ，/w 浑身/n 冒着/v 热气/n 。/w 
乐见/nz 生/v 是/vshi [乌/b 市/n 凌/vg 庆/vg 蔬菜/n 果品/n 批发/vn 市场/n]/nt 里/f 的/ude1 二级/b 批发/v 大户/n ，/w 主要/b 经营/vn 高档/b 蔬菜/n 。/w 
“/w 从/p 1月20日/t 开始/v ，/w 市场/n 里/f 明显/a 人流量/n 大/a 了/ule 。/w 我/rr 今天/t 凌晨/t [5/m 点/qt]/mq 去/vf 进货/vn ，/w 一直/d 忙活/vi 到/v 现在/t 。/w 今天/t 进/vf 的/ude1 [6/m 吨/q]/mq 黄瓜/n 、/w 西红柿/nf 、/w 葫芦瓜/nz 等/udeng 蔬菜/n ，/w 一/m 上午/t 就/d 被/pbei ‘/w 抢/v ’/w 完了/vi 。/w ”/w 他/rr 说/v 。/w 
中低档/b 常规/n 蔬菜/n 价格/n [同比/n 下降/vi]/nz 10%/m 
乐见/nz 生/v 告诉/v 记者/nnt ，/w 2014年/t 乌鲁木齐/ns 卖/v 的/ude1 叶/ng 类/q 菜/n ，/w 如/v 油麦菜/nz 、/w 油白菜/nz 等/udeng 都/d 产/v 自/p [吐鲁番/ns 地区/n]/ns ，/w 所以/c 价格/n 要/v 比/p 2013年/t 同期/f 相对/d 便宜/a 些/q 。/w 
以/p 油麦菜/nz 为/p 例/n ，/w 2013年/t 的/ude1 批发价/n 每/rz 公斤/q 在/p [3/m 元/q]/mq 左右/f ，/w 2014年/t 的/ude1 批发价/n 则/d 在/p 每/rz 公斤/q [2/m ./w 7/m 元/q]/mq 左右/f 。/w 而/cc 大白菜/n 、/w 土豆/n 、/w 生菜/n 、/w 油白菜/nz 等/udeng 中低档/b 常规/n 蔬菜/n ，/w 价格比/nz 2013年/t 同期/f 下降/vi 了/ule [10/m %/w 左右/f]/mq 。/w 由于/p 本地/rzs 不/d 产/v 西红柿/nf 、/w 辣椒/nf 、/w 黄瓜/n 、/w 葫芦瓜/nz 等/udeng 蔬菜/n ，/w 因此/c 价格/n 比较/d 高/a 。/w 2014年/t 西红柿/nf 、/w 葫芦瓜/nz 、/w 辣椒/nf 这些/rz 中高档/b 蔬菜/n 的/ude1 价格/n 同比/n 均/d 上涨/vi 了/ule 30%—50%/m 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 目前/t ，/w [乌/b 市/n 凌/vg 庆/vg 蔬菜/n 果品/n 批发/vn 市场/n]/nt 的/ude1 西红柿/nf 和/cc 葫芦瓜/nz 每/rz 公斤/q 批发价/n 均/d 为/p [8/m 元/q]/mq 左右/f ，/w 辣椒/nf 每/rz 公斤/q 批发价/n 在/p [10/m 元/q]/mq —/w [20/m 元/q]/mq 不等/vi 。/w 
“/w 受/v 季节性/n 影响/vn ，/w 进入/v 冬季/t 后/f ，/w 除/p 油麦菜/nz 等/udeng 少数/m 蔬菜/n 产/v 自/p 新疆/ns 本地/rzs 大棚/n 外/f ，/w 大部分/n 蔬菜/n 主要/b 由/p 山东/ns 、/w 四川/ns 、/w 云南/ns 、/w 广东/ns 、/w 河南/ns 、/w 海南/ns 、/w 陕西/ns 等/udeng 地/ude2 供应/vn 。/w ”/w [新疆/ns 凌/vg 庆/vg 蔬菜/n 果品/n 有限公司/nis]/nt [副/b 总经理/nnt]/nnt 朱全兴/nr 说/v 。/w 
临近/v 春节/t ，/w 仅/d 从/p 乌/b 市/n 二级/b 农贸/n [批发/vn 市场/n]/nz 目前/t 的/ude1 销售/vn 情况/n 来看/u ，/w 20日/t 已/d 进入/v 节前/f 销售/v 高峰期/n 。/w 当日/t ，/w [乌/b 市/n 凌/vg 庆/vg 蔬菜/n 果品/n 批发/vn 市场/n]/nt 的/ude1 蔬菜/n 果品/n 交易量/n 达/v [500/m 吨/q]/mq ，/w 比/p 平时/t 高/a 出/vf 很多/m ，/w 预计/v 此/rzs 后/f 每天/r 会/v 有/vyou [10/m %/w 以上/f]/mq 的/ude1 增幅/n 。/w 
