1月21日/t ，/w 由/p [新疆/ns 经济/n 和/cc 信息化/vn 委员会/nis]/nt 组织/n 举办/v 的/ude1 [第三/m 届/q]/mq “/w 新疆/ns [工艺美术/n 大师/nnt]/nnt ”/w 颁证/v 大会/n 在/p 乌鲁木齐市/ns 召开/v ，/w 来自/v 新疆/ns [10/m 个/q]/mq 地/ude2 州/n 、/w 市/n 的/ude1 [60/m 位/q]/mq 工艺美术/n 专家/nnt 获得/v 了/ule “/w 新疆/ns [工艺美术/n 大师/nnt]/nnt ”/w [荣誉/n 称号/n]/nz 。/w 
此次/rz “/w 新疆/ns [工艺美术/n 大师/nnt]/nnt ”/w 的/ude1 评审/vn 工作/vn 历时/vi [4/m 个/q]/mq 多/a 月/n ，/w 评审/vn 工作/vn 既/c 考虑/v 全/a 疆/b 工艺美术/n 行业/n 的/ude1 特点/n ，/w 又/d 结合/v [少数/m 民族/n 地区/n]/nz 的/ude1 [实际/n 情况/n]/nz ，/w 对/p [服装/n 设计/vn]/nnt 、/w 石头/n 画/v 等/udeng 领域/n 的/ude1 人员/n 进行/vn 了/ule 评审/vn 。/w 目前/t ，/w 新疆/ns 共有/v “/w 新疆/ns 美术/n 工艺/n 大师/nnt ”/w [126/m 名/q]/mq ，/w “/w [中国/ns 工艺美术/n 大师/nnt]/nz ”/w [3/m 名/q]/mq 。/w （/w 李金霞/nr ）/w 
