走/v 在/p 路上/s 先/d 遇上/v 捡/v 钱/n 的/ude1 ，/w 又/d 遇上/v 失主/n 。/w 这样/rzv 戏剧/n 的/ude1 一幕/nz 可/v 不是/c 巧合/vi ，/w 这/rzv 是/vshi 骗子/n 精心/ad 设/v 下/f 的/ude1 圈套/n 。/w 乌鲁木齐市/ns 市民/n 张丽/nr （/w 化名/v ）/w 就/d 被/pbei 这样/rzv 的/ude1 骗术/n 骗走/nz 了/ule 银行卡/nz 里/f 的/ude1 [1900/m 元/q]/mq 钱/n 。/w 
上/f 周末/t ，/w 张丽/nr 在/p 乌鲁木齐市/ns 黄河路/ns 置/v 办年货/nz 时/ng 遇见/v 一名/mq 问路/vi 的/ude1 男子/n ，/w 指/v 完/vn 路/n 后/f ，/w 张丽/nr 和/cc 男子/n 一起/s 往/p 前/f 走/v 。/w 就/d 在/p 这时/rzt ，/w 路上/s 突然/ad 出现/v 一个/mq 红色/n 手包/nz 。/w 打开/v 一/m 看/v ，/w 里面/f 竟是/v 一摞/v [百/m 元/q]/mq 大钞/nz ！/w 
问路/vi 男子/n 跟/p 张丽/nr 提出/v 只要/c 她/rr 不/d 声张/v ，/w 可以/v 平分/v 这笔/r 钱/n 。/w 面对/v 这么/rz 多/a “/w [意外/a 之财/nz]/nz ”/w 和/cc 身边/s 男子/n 的/ude1 “/w 循循善诱/vl ”/w ，/w 张丽/nr 点头/vi 答应/v 了/ule 男子/n 的/ude1 建议/n 。/w 这时/rzt ，/w “/w 失主/n ”/w 突然/ad 出现/v 了/ule 。/w 
“/w 失主/n 跑/v 过/uguo 来说/uls 有人/r 看见/v 我们/rr 捡到/v 了/ule 他/rr 的/ude1 红色/n 手包/nz ，/w 让/v 我们/rr 赶紧/d 还给/v 他/rr ，/w 不然/c 就要/d 报警/vn 。/w ”/w 态度/n 强硬/a 的/ude1 失主/n 让/v 张丽/nr 慌了/v 手脚/n 。/w 这时/rzt ，/w 捡/v 钱/n 男子/n 拿出/v 包/v 给/p 失主/n 看/v 了/ule 一下/mq ，/w 还/d 说/v 正/d 准备/v 找寻/vn 失主/n 把/pba 钱/n 还/d 掉/v 。/w 
以为/v 还/d 完/vi 钱/n 事情/n 就/d 能/v 解决/vn 了/ule ，/w 但/c “/w 失主/n ”/w 又/d 有/vyou 了/ule 新问题/nz 。/w “/w 失主/n ”/w 称/v 手包/nz 中/f 还有/v 一张/mq 帮/v 老板/nnt 提货/vi 用/p 的/ude1 银行卡/nz ，/w 卡/n 里/f 有/vyou 一定/b 数额/n 的/ude1 钱/n 。/w 因为/c 怀疑/v 张丽/nr 他们/rr 调换/v 了/ule 银行卡/nz ，/w “/w 失主/n ”/w 提出/v 要/v 进一步/d 检查/vn 两人/mq 的/ude1 银行卡/nz 。/w 
为了/p 尽快/d [证明/v 自己/rr]/nz 的/ude1 清白/an ，/w 张丽/nr 和/cc 两人/mq 一同/d 来到/v ATM/x 机/ng 前/f ，/w 捡/v 钱/n 人/n 交出/v 自己/rr 的/ude1 卡/n 还/d 说/v 了/ule 密码/n ，/w 张丽/nr 也/d 把/pba 卡/n 给/p 了/ule 失主/n ，/w 在/p 失主/n 查询/v 时/ng 还/d 报/n 上/f 了/ule 自己/rr 的/ude1 密码/n ，/w 总算/d 证实/v 了/ule 两人/mq 的/ude1 清白/an 。/w 
当/p 张丽/nr 准备/v 离开/v 时/ng ，/w 捡/v 钱/n 男子/n 以/p “/w 失主/n ”/w 的/ude1 身份/n 也/d 需要/v 证实/vn ，/w 再次/d 拦住/v 了/ule 张丽/nr ，/w “/w 失主/n ”/w 说/v 自己/rr 就/d 在/p 附近/f 的/ude1 一家/n 店面/n 工作/vn ，/w 于是/cc ，/w 捡/v 钱/n 男子/n 把/pba 卡/n 和/cc 钱/n 放在/v 一起/s 装进/vf 了/ule 包/v 里/f ，/w 交由/v 张丽/nr 看管/v ，/w “/w 失主/n ”/w 还/d 翻/v 出/vf 一把锁/nz 把/pba 包/v 锁住/v ，/w 以防/v 张丽/nr 把/pba 钱/n 拿走/v 。/w 捡/v 钱/n 男子/n 就/d 跟着/v “/w 失主/n ”/w 走/v 了/ule 。/w 
可/v 等/udeng 了/ule 又/d 等/udeng 也/d 不见/v 人/n ，/w 她/rr 才/d 意识到/v 自己/rr 可能/v 被/pbei 骗/v 了/ule ，/w 扒开/v 包/v 缝/n 一/m 看/v ，/w 里面/f 只有/c [几/d 叠/v]/mq 报纸/n 。/w “/w 我/rr 明明/d 看着/v 他们/rr 把/pba 钱/n 和/cc 卡/n 都/d 放在/v 这/rzv 包/v 里/f ，/w 完全/ad 不/d 知道/v 被/pbei 调换/v 了/ule ”/w 。/w 
张丽/nr 回到/v 家/q 向/p 姐姐/n 张静/nr （/w 化名/v ）/w 描述/v 了/ule 事情/n 的/ude1 经过/p ，/w 姐姐/n 让/v 她/rr 立即/d 把/pba 银行卡/nz 挂失/vi 。/w 卡/n 虽然/c 挂失/vi 了/ule ，/w 可/v 卡/n 里/f 的/ude1 [1900/m 元/q]/mq 只/d 剩下/v [52/m ./w 78/m 元/q]/mq 了/ule 。/w 
张丽/nr 说/v ，/w 说/v 出/vf 自己/rr 的/ude1 经历/n 就是/v 想/v 给/p 大家/rr 提个醒/vl ，/w 遇到/v 这种/r 事/n 小心/a 上当/vi 。/w （/w 刘昕/nr ）/w 
