由/p 华/b 策/ng 出品/vi 的/ude1 电视剧/n 《/w 老妈/n 的/ude1 [三/m 国/n 时代/n]/nz 》/w ，/w 将/d 于/p 2月1日/t 登陆/vi [安徽/ns 卫视/n]/nz 播出/v 。/w 1月21日/t 下午/t ，/w 剧中/n “/w 三足鼎立/vl ”/w 的/ude1 老妈/n 蔡明/nr 、/w 王丽云/nr 、/w 盖/v 克/q 携/v 郭家铭/nr 、/w 丁丁/o 等/udeng 子女/n 及/cc 老爸/n 之一/rz 的/ude1 那威/nr 出席/v 发布会/n 。/w 据/p 爆料/v ，/w 2013年/t 盛夏/t 拍摄/v 该剧/r 时/ng 蔡明/nr 差点/d 煤气中毒/nhd ，/w 当时/t 挥散/nz 不/d 去/vf 的/ude1 臭豆腐/nf 味道/n ，/w 还/d 让/v 她/rr 留下/v [心理/n 阴影/n]/nz ，/w 再也/d 不想/v 吃/v 这/rzv 口/n 。/w 此外/c ，/w 郭家铭/nr 还/d 现场/s 送/v 上/f 白水晶/nr 戒指/n 给/p 蔡明/nr ，/w 希望/v 拜师/vi 学习/v 喜剧/n 表演/vn ，/w 有些/rz 不知所措/vl 的/ude1 蔡明/nr 获/v 那威/nr 单/b 膝/ng 跪/v 地/ude2 戴/v 上/f 戒指/n 。/w 在/p 现场/s ，/w “/w 女儿/n ”/w 丁丁/o 为/p “/w 老妈/n ”/w 蔡明/nr 送/v 上/f 了/ule 亲自/d 选购/v 的/ude1 锦缎/n 棉袄/n ，/w 叮嘱/v 蔡/nz 妈/n 上/f 春晚/n 要/v 注意/vn 身体/n ，/w “/w 大年三十/t 看/v 我/rr 老妈/n 的/ude1 小品/n ，/w [正月/t 初二/n]/nz 瞧/v 咱/rr 《/w 老妈/n 的/ude1 [三/m 国/n 时代/n]/nz 》/w ”/w 。/w 
《/w 老妈/n 的/ude1 [三/m 国/n 时代/n]/nz 》/w 拍摄/v 期间/f ，/w 正值/v 北京/ns 的/ude1 酷暑/n 。/w 而/cc 比/p 酷暑/n 更/d 难耐/nz 的/ude1 ，/w 就是/v 在/p 封闭/v 的/ude1 空间/n 里/f 闻/v 臭豆腐/nf 味/ng 。/w 剧中/n ，/w 王丽云/nr 饰演/v 的/ude1 “/w 小市民/n ”/w 老妈/n 孙丽琴/nr ，/w 就是/v 个/q 卖/v 臭豆腐/nf 的/ude1 ，/w 不但/c 自己/rr 要/v 忍受/vn 臭气熏天/nz 的/ude1 味道/n ，/w 同组/nz 的/ude1 蔡明/nr 也/d 直呼/nz 留下/v 了/ule [心理/n 阴影/n]/nz ，/w “/w 炎热/a 的/ude1 夏天/ns ，/w 你/rr 可以/v 想象/vn 那个/rz 臭豆腐/nf 有/vyou 多/a 臭/a ，/w 拍/v 完/vn 这个/rz 戏/n 我/rr 再也/d 不想/v 吃/v 臭豆腐/nf 了/ule 。/w ”/w 
那威/nr 还/d 爆料/v ，/w 一场/mq 与/cc 臭豆腐/nf 有关/vn 的/ude1 戏/n ，/w 还/d 险些/d 让/v 蔡明/nr 煤气中毒/nhd ，/w “/w 房间/n 找/v 的/ude1 不是/c 太/d 好/a ，/w 煤气/n 有些/rz 泄露/v ，/w 差点/d 就/d 煤气中毒/nhd 了/ule 。/w ”/w 不过/c ，/w 作为/p 蔡明/nr 剧中/n 的/ude1 老公/n ，/w 那威/nr 自认/nz 特别/d 有/vyou “/w 福利/n ”/w ，/w “/w 演/v 蔡明/nr 老师/nnt 的/ude1 老公/n 特别/d 招人/v 嫉妒/v ，/w 跟/p 她/rr 对/p 戏/n 的/ude1 时候/n 是/vshi 一种/mq ‘/w 痛苦/an ’/w ，/w 我/rr 不能/v 看/v 她/rr 的/ude1 眼睛/n ，/w 因为/c 那样/rzv 很容易/nz 忘词/nz 。/w ”/w 
在/p 《/w 老妈/n 的/ude1 [三/m 国/n 时代/n]/nz 》/w 中/f ，/w 蔡明/nr 饰演/v 的/ude1 “/w 王妃/nnd 病/n ”/w 老妈/n 曹梅花/nr 、/w 王丽云/nr 饰演/v 的/ude1 “/w 小市民/n ”/w 老妈/n 孙丽琴/nr 、/w 盖/v 克/q 饰演/v 的/ude1 “/w 姿态/n 女/b ”/w 老妈/n 刘凤仙/nr ，/w 因为/c 儿女/n 的/ude1 恋爱/vn 关系/n 互/d 成亲/vi 家/q ，/w 上演/v 了/ule [一场/mq 场/qv]/mq 令人/v 啼笑皆非/vl 的/ude1 搞笑/vi 桥段/n 。/w 王丽云/nr 笑言/nz ，/w 剧中/n [三/m 人/n]/mq 每天/r 吵/v 个/q 不停/v ，/w 各种/rz 过/uguo 招/v 斗智斗勇/vl ，/w 可谓/v 笑/vn 中/f 带/v 泪/n ，/w 泪/n 中/f 带笑/vi 。/w 
剧中/n ，/w 郭家铭/nr 因为/c 和/cc 丁丁/o 相恋/v ，/w 于是/cc 成为/v 了/ule 蔡明/nr 的/ude1 [毛脚/nz 女婿/n]/nz 。/w “/w 土豪/n ”/w 丈母娘/n 面对/v “/w 屌丝/nz ”/w 小/a 姑爷/n ，/w 自然/n 会/v 极尽/nz 考验/vn 之/uzhi 能/v 事/n ，/w 郭家铭/nr 笑言/nz 最后/f 自己/rr 是/vshi “/w 嫁/v ”/w 到/v 丈母娘/n 家/q 的/ude1 。/w 活动/vn 现场/s ，/w 郭家铭/nr 还/d 拿出/v 一枚/mq 乌拉圭/nsf 白水晶/nr 戒指/n ，/w 作为/p 拜师/vi 礼物/n 送给/v 蔡明/nr ，/w “/w 三年前/t ，/w 演/v 新/a 《/w 永不/d 瞑目/vi 》/w 时/ng ，/w 我/rr 受到/v 了/ule 很多/m 争议/vn ，/w [很多/m 人/n]/mq 说/v 我/rr 适合/v 演/v 喜剧/n ，/w 今天/t 我/rr 就/d 想/v 拜/v 蔡明/nr 老师/nnt 为/p 师/ng ，/w 踏踏实实/z 学/v 喜剧/n 。/w ”/w 看着/v “/w 徒弟/n ”/w 送/v 上/f 的/ude1 戒指/n ，/w 蔡明/nr 显得/v 有些/rz 不/d 敢/v 接招/nz ，/w 直呼/nz 这/rzv 礼物/n 的/ude1 意义/n 不/d 对/p ，/w 这时/rzt 那威/nr 跑/v 上/f 舞台/n ，/w 单/b 膝/ng 跪/v 地/ude2 为/p 剧中/n 的/ude1 太太/n 戴/v 上/f 了/ule 戒指/n 。/w 
从/p 《/w 中国/ns 好/a 声音/n 》/w 走出/v 的/ude1 歌手/nnt 丁丁/o ，/w 首次/m 出演/v 电视剧/n 即/v 扮演/v 蔡明/nr 的/ude1 女儿/n ，/w 对此/d 她/rr 坦言/v 压力/n 很大/d ，/w “/w 我/rr 是/vshi 个/q 门外汉/n ，/w 开始/v 连/ulian 基本/a 的/ude1 表演/vn 术语/n 都/d 不懂/v ，/w 进/vf 组/n 后/f 连/ulian 芝麻/n 大/a 的/ude1 事情/n 都/d 要/v 请教/vn ，/w 我/rr 从小到大/nz 没/d 吃/v 过/uguo 那么/c 多/a 的/ude1 苦/a ，/w 那/rzv 感觉/n 很/d 痛苦/an ，/w 但/c 我/rr 也/d 很/d 幸运/a ，/w 一/m 进/vf 影视圈/n 就/d 和/cc 这么/rz 多/a 前辈/n 一起/s 演戏/vi 。/w ”/w 丁丁/o 还/d 十分/d 女/b 汉子/n 地/ude2 放话/nz ，/w “/w 导演/nnt ，/w 这部/r 剧/n 我/rr 演/v 好/a 了/ule 算/v 你/rr 的/ude1 ，/w 演/v 不好/a 是/vshi 我/rr 的/ude1 事/n 。/w ”/w 随后/d ，/w 她/rr 也/d 送/v 上/f 贴心/a 小棉袄/nz 给/p 剧中/n 的/ude1 妈妈/n 蔡明/nr 。/w 
虽然/c 是/vshi 个/q “/w 菜鸟/r ”/w 演员/nnt ，/w 但/c 剧中/n 和/cc 丁丁/o 饰演/v 情侣/n 的/ude1 郭家铭/nr ，/w 却/d 直/d 赞/vg 她/rr 演戏/vi 很/d 投入/v ，/w “/w 有/vyou 一场/mq 戏/n 是/vshi 我/rr 在/p 创业/vn 过程/n 中/f 遇到/v 困难/an ，/w 丁丁/o 要/v 很/d 富有/v 激情/n 地/ude2 鼓励/v 我/rr ，/w 为了/p 让/v 她/rr 有/vyou 感觉/n ，/w 我们/rr 一起/s 喝酒/vi ，/w 从/p 啤酒/nf 到/v 威士忌/nf ，/w 最后/f 她/rr 一条/mq 就/d 过/uguo 了/ule ，/w 拍/v 完/vn 后/f 还/d 哭/v 了/ule 一个/mq 多/a 小时/n ，/w 真是/d 全/a 情/n 投入/v 。/w ”/w 
