[九/b 岁/qt]/mq 春运/n 志愿者/nnt 钱澄静/nr 。/w 
“/w 叔叔/n ，/w 杭州/ns 到/v 柳州/ns 要/v [四/m 个/q]/mq 小时/n 么/y ？/w ”/w 稚嫩/a 的/ude1 声音/n 中/f 带着/vn [一/d 丝/n]/mq 疑问/n 。/w 在/p 获得/v 这/rzv 名/q 乘客/n 肯定/v 的/ude1 答案/n 后/f ，/w [9/m 岁/qt]/mq 的/ude1 钱澄静/nr 拿起/v 手中/s 的/ude1 笔/n ，/w 认真/ad 地/ude2 在/p 车票/n 上/f 打/v 了/ule 个/q 勾/v ，/w 拿起/v 边上/f 的/ude1 爱心/n 坐垫/n 递给/v 了/ule 这/rzv 名/q 乘客/n ，/w “/w 叔叔/n ，/w 祝/v 你/rr 旅途/n 顺利/ad 。/w ”/w 钱澄静/nr [回过/v 头/n 来/vf]/nz 冲/v 着/uzhe 记者/nnt 甜甜/nz 地/ude2 一笑/mq ：/w “/w 做/v 好事/n 就/d 像/v 期末/t 获得/v 好成绩/nz 一样/uyy 快乐/a 。/w ”/w 
早上八点二十分/t ，/w [杭州/ns 火车/n 东站/nis]/nt 已/d 熙熙攘攘/vl 都/d 是/vshi 赶路/vi 的/ude1 乘客/n 。/w 在/p [候车/vn 大厅/n]/nz 的/ude1 [一/d 处/n]/mq ，/w 几张/n 桌子/n 拼接/v 而/cc 成/v 一块/s 区域/n ，/w 上面/f 满满当当/z 放置/v 着/uzhe 爱心/n 坐垫/n 。/w 
据/p 记者/nnt 了解/v ，/w [浙江/ns 义工/nnt 联盟/nis]/nt 响应/v [杭州/ns 青年/n 公益/n 社会/n 组织/n 服务/vn 中心/nis]/nt 联合/vd 该市/r 春运/n 办/v 、/w 市/n 慈善/a 总会/nis 等/udeng 单位/n 开展/v 了/ule “/w 情/n 暖/a 回家/vi 路/n ，/w 志愿/n 幸福/a 年/qt ”/w 的/ude1 2014年/t 杭州/ns 春运/n [志愿/n 服务/vn]/nz 。/w 在/p [杭州/ns 火车/n 东站/nis]/nt ，/w [浙江/ns 义工/nnt 联盟/nis]/nt 为/p 坐票/nz 超过/v [四/m 小时/n]/mq 的/ude1 乘客/n 免费/vd 提供/v 爱心/n 坐垫/n 。/w 
“/w 我/rr 从/p 2012年/t 就/d 开始/v 做/v 公益/n 了/ule ，/w 跟着/v 爸爸/n 去/vf 断桥/n 边/k 指路/v ，/w 给/p 孤儿院/nis 的/ude1 [爷爷/n 奶奶/n]/nz 唱歌/vi 。/w ”/w 钱澄静/nr 虽然/c 才/d [九/b 岁/qt]/mq ，/w 但/c 说起/v 自己/rr 的/ude1 [公益/n 活动/vn]/nz 却/d 非常/d 的/ude1 丰富/a 。/w 
“/w ‘/w 周六/t [西湖/ns 断桥/n]/nz 指路/v ’/w 、/w ‘/w 福利院/nis 探望/v 老人/n ’/w 、/w ‘/w 聋哑/vn 语/ng 训/v 中心/nis 看望/v 聋哑/vn 小朋友/n ’/w 这/rzv [三/m 个/q]/mq 一直/d 是/vshi 我们/rr 联盟/nis 在/p 做/v 的/ude1 活动/vn 。/w 钱澄静/nr 虽然/c 才/d 上/f 小学/nis [二/m 年级/n]/mq ，/w 但/c 我/rr 平时一/t 有空/vi ，/w 就/d 会/v 带/v 她/rr 参加/v 我们/rr 的/ude1 活动/vn 。/w ”/w [浙江/ns 义工/nnt 联盟/nis]/nt 的/ude1 负责人/nnt 钱志成/nr ，/w 钱澄静/nr 的/ude1 爸爸/n 在/p 一边/d 补充/vn 。/w 
钱志成/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 参加/v 志愿/n 活动/vn 的/ude1 队员/nnt 来自/v 杭州/ns 的/ude1 各行各业/n 。/w “/w [16/m 号/q]/mq 的/ude1 春运/n 志愿者/nnt 活动/vn 开始/v 后/f ，/w 报名/vi 的/ude1 人/n 就/d 非常/d 的/ude1 多/a 。/w 我们/rr 一天/mq 导/v 两班/nz ，/w 上午八点半/t 到/v [下午/t 三/m 点/qt]/nz ，/w [下午/t 三/m 点/qt]/nz 到/v 晚上九/t 点/qt 。/w ”/w 钱志成/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 由于/p 没有/v 统一组织/v 的/ude1 活动/vn 车辆/n ，/w 当天/t 负责/v 的/ude1 志愿者/nnt 都/d 自己/rr 赶到/v 东站/nis 参与/v 活动/vn 。/w 
“/w 像/v 我/rr 女儿/n 在/p 学校/nis 里/f 是/vshi 六点半/nz 起床/vi ，/w 放假/vi 参加/v 志愿者/nnt 活动/vn 后/f 反而/d 是/vshi [六/m 点/qt]/mq 起床/vi ，/w 她/rr 虽然/c 是/vshi 最/d 小/a 的/ude1 ，/w 但/c 资历/n 绝对/d 是/vshi 比较/d 老/a 的/ude1 。/w ”/w 钱志成/nr 不/d 无/v 骄傲/an 的/ude1 说/v 。/w 
“/w 我们/rr 的/ude1 志愿/n 活动/vn 还是/c 比较/d 符合/v 乘客/n 们/k 需要/v 的/ude1 ，/w [16/m 号/q]/mq 到/v 现在，3000/t 个/q 爱心/n 坐垫/n 已经/d 分发/v 完了/vi ，/w 我们/rr 正在/d 和/cc 厂家/n 联系/v ，/w 追加/v 另外/c [3000/m 个/q]/mq 。/w 这个/rz 垫子/n 是/vshi 防潮/vn 的/ude1 ，/w 可以/v [保证/v 质量/n]/nz 的/ude1 。/w ”/w 钱志成/nr 给/p 记者/nnt 指/v 了/ule 指/v 桌面/n 上/f 不断/d 变少/nz 的/ude1 垫子/n 。/w “/w 我们/rr 这个/rz 活动/vn 一直/d 会/v 持续/vn 到/v [29/m 号/q]/mq 。/w ”/w 
“/w 我/rr 要/v 和/cc 爸爸/n 一起/s 呆/v 到/v [29/m 号/q]/mq 。/w ”/w 一边/d 的/ude1 钱澄静/nr 一边/d 派/v 送/v 爱心/n 坐垫/n ，/w 一边/d 冲/v 着/uzhe 爸爸/n 坚定/a 地点/n 了/ule 点头/vi 。/w (/w 赵晔娇/nr )/w 
