案/ng 中/f 女/b 主脑/n 日前/t 被/pbei 押/v 返/v 住所/n 搜查/v 。/w 来源/n ：/w 香港/ns 《/w [星岛/nz 日报/n]/nz 》/w 
据/p 香港/ns 《/w [星岛/nz 日报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 月/n 入/v 高达/v [6/m 万元/q]/mq (/w 港元/q 下同/vi )/w 的/ude1 香港/ns 普通话/n 女教师/nz ，/w 涉嫌/v 同时/c 充当/v 淫媒/nz ，/w 21日/t 联同/nz [5/m 名/q]/mq 怀疑/v 妓女/n 被/pbei 带/v 至/p [东区/ns 法院/nis]/nt 提/v 堂/ng 。/w 警方/n 日前/t 进行/vn 代号/n “/w 目/ng 捷/ag ”/w (/w Fastviewer/x )/w 的/ude1 扫黄/vn 行动/vn ，/w 捣/v 破疑/nz 由/p 该/rz 女子/n 主理/vn 的/ude1 中环/s 兰桂坊/nr 卖淫/vi 集团/nis ，/w 涉案/v 教师/nnt 21日/t 被/pbei 控/v 两项/mq 贩毒/vn 及/cc 控制/vn 他人/rr 卖淫/vi 罪/n ，/w 暂时/d 毋须/nz 答辩/vn 。/w 
首/q 被告/n 王晶晶/nr (/w [40/m 岁/qt]/mq )/w 报称/nz 教师/nnt ，/w 辩/vg 方/q 透露/v 她/rr 由/p 1999年/t 由/p 新加坡/nsf 到/v 香港/ns 定居/v ，/w 为/p 一名/mq 普通话/n 教师/nnt ，/w 学生/nnt 众多/a ，/w 主力/nnt 教授/nnt [学/v 前/f 儿童/n]/nz ，/w 甚至/d 担任/v 考试/vn 评/v 刻/v 员/ng ，/w 月/n 入/v 可达/nz [6/m 万元/q]/mq 。/w 
控罪/nz 指/v ，/w 首/q 被告/n 于/p 1月18日/t 在/p 金钟/nr [万豪/nr 酒店/nis]/ntch 房间/n 内/f ，/w 操控/v [8/m 名/q]/mq 女子/n 卖淫/vi ，/w 当中/f 包括/v 内地/n 与/cc 越南/nsf 人/n 以/p 旅客/n 身份/n 赴/v 港/n ，/w 年龄/n 约/d [20/m 至/p 30/m 岁/qt]/mq 。/w 另外/c ，/w 首/q 被告/n 又/d 被/pbei 指/v 分别/d 于/p 1月9日/t 及/cc 18日/t ，/w 在/p 跑马地/nz [丽都/nz 酒店/nis]/ntch 或/c 金钟/nr [万豪/nr 酒店/nis]/ntch 房间/n 内/f 贩毒/vn ，/w 涉及/v 共/d [7/m ./w 3/m 克/q]/mq 怀疑/v 可卡因/nhm 等/udeng 毒品/n 。/w 
控方/nz 申请/v 将/d 案件/n 押后/nz ，/w 以/p 作/v 进一步/d 调查/vn 及/cc 等候/v 政府/nis 化验/v 报告/n ，/w 控方/nz 透露/v ，/w 首/q 被告/n [银行/nis 户口/n]/nz 有/vyou 140万/m 汇款/n 及/cc 存款/n ，/w 仍/d 待/vi 警方/n 调查/vn 是否/v 与/cc 本案/r 控罪/nz 有关/vn 。/w 
辩/vg 方/q 申请/v 以/p [2/m 万元/q]/mq 作/v 担保/vn ，/w 让/v 首/q 被告/n 在/p [案件/n 调查/vn]/nz 期间/f 保释/vi 外出/vi ，/w 指/v 称/vn 她/rr 在/p 香港/ns 无/v 亲人/n ，/w 但/c 与/cc 学生/nnt 关系/n 密切/ad ，/w 具/vg 本地/rzs 联系/v ，/w 首/q 被告/n 又/d 承诺/vn 会/v 交出/v 旅游/vn 证件/n ，/w 惟/d 裁判官/nnt 有/vyou 鉴于/p 案情/n 严重/a ，/w 首/q 被告/n 有/vyou 潜逃/vi 的/ude1 风险/n ，/w 拒绝/v 其/rz 保释/vi 申请/v ，/w 案件/n 押后/nz 至/p 3月18日/t 再提/nz 堂/ng 。/w 
其余/rz [5/m 名/q]/mq 被告/n TruongThiNgocLam/x 、/w 周瑜琪/nr 、/w 周红/nr 、/w 吴永红/nr 及/cc 刘涛/nr 明/ag 年龄/n 介乎/v [22/m 至/p 30/m 岁/qt]/mq ，/w 分别/d 来自/v 内地/n 和/cc 越南/nsf ，/w 被/pbei 指/v 1月18日/t 于/p 金钟/nr [万豪/nr 酒店/nis]/ntch 同一/b 房间/n 内/f ，/w 以/p 访客/nz 身份/n 从事/vi 卖淫/vi 业务/n ，/w 违反/v 逗留/vn 条件/n ，/w 根据/p 控罪/nz 5/m 人均/a 由/p 首/q 被告/n 所/usuo 控制/vn ，/w 5/m 人均/a 否认/v 控罪/nz ，/w 案件/n 定于/v 下/f 月/n 21日/t 开审/v ，/w 保释/vi 申请/v 亦/d 被/pbei 拒绝/v 。/w 
有/vyou 报道/v 指/v ，/w 警方/n 于/p 案发/v 当天/t 派出/v [3/m 名/q]/mq 外籍/n 警官/nnt 乔装/nz 游客/n ，/w 在/p 中环/s 兰桂坊/nr 消遣/vi 时/ng 被/pbei 卖淫/vi 集团/nis 游说/v 到/v 酒店/nis 举行/v 群/ng 交/v 派对/n ，/w 结果/n 将/d 女/b 主脑/n 及/cc 另外/c [8/m 名/q]/mq 妓女/n [一/d 网/n]/mq 成擒/nz ，/w 女/b 主脑/n 更/d 涉/vg 向/p 客人/n 提供/v 可卡因/nhm 和/cc 冰毒/n 增加/v 情趣/n 。/w 
