人民网/nz 乌鲁木齐/ns 1月22日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 孙海娜/nr 孙娟/nr ）/w 虽说/c 临近/v 春节/t ，/w 新疆/ns 若羌县/ns 农民/nnt 不仅/c 忙着/v 购买/vn 年/qt 货/n ，/w 还/d 把/pba 主要/b 精力/n 用/p 在/p 置办/v 春耕/vn 所需/nz 的/ude1 种子/n 、/w 化肥/n 等/udeng 农用/b 生产资料/n 上/f ，/w 为/p 来/vf 年/qt 的/ude1 农业/n 丰产/vn 丰收/vi 奠定/v 基础/n 。/w 
1月20日/t ，/w 笔者/n 在/p 若羌县/ns 吾塔木乡/nrf 农民/nnt 罗治国/nr 的/ude1 红枣树/nz 地/ude2 看到/v ，/w 他/rr 拿着/vf 铁锨/n [一行/n 行/ng]/mq 的/ude1 走/v 、/w 一/m 棵棵树/nz 的/ude1 看着/v ，/w 看到/v 培土/vi 浅/a 的/ude1 ，/w 就/d 再加/nz 几/m 锨/nz 土/n ；/w 看到/v 包扎/vn 松开/v 的/ude1 就/d 重新/d 包扎/v 。/w 虽然/c 已/d 是/vshi 寒冬/n ，/w 罗治国/nr 还是/c 坚持/v 隔/vn 几日/n 到/v 枣树/n 地/ude2 里/f 看看/v 寒冷/a 的/ude1 天气/n 有/vyou 没有/v 把/pba 枣树/n 冻伤/v 。/w 2013年/t 他/rr 家/q [25/m 亩/q]/mq 地/ude2 的/ude1 红枣/n 收入/n 近/a [70/m 万元/q]/mq ，/w 今年/t 他/rr 丝毫/a 不/d 敢/v 大意/n ，/w 不仅/c “/w 照顾/v ”/w 好/a 枣树/n ，/w 还/d 提前/vd 订购/v 了/ule 春天/t 枣树/n 用/p 的/ude1 肥料/n 。/w 
罗治国/nr 说/v ：/w “/w 过/uguo 完/vi 年/qt 差不多/al 一个/mq 多/a 月/n 地/ude2 里面/f 就/d 该/rz 忙活/vi 了/ule ，/w 早点/d 准备/v 些/q 农家肥/n 、/w [小麦/n 种子/n]/nz ，/w 等/udeng 着/uzhe 春节/t 过/uguo 完/vi 后/f 就/d 开始/v 为/p 新/a 一年/mq 的/ude1 丰收/vn 忙碌/a 了/ule 。/w ”/w 
若羌县/ns 许多/mq 农资/n 店/n 也/d 格外/d 忙碌/a ，/w 经销商/nnd 们/k 提早/d 与/cc 厂家/n 、/w 供应/v 企业/n 联系/v ，/w 采购/vn 、/w 储存/v 化肥/n 等/udeng 农资/n ，/w 以/p 稳定/an [货源/n 渠道/n]/nz ，/w 做好/v 农资/n 储备/vn 工作/vn ，/w 以/p 满足/v 春耕/vn 时/ng 的/ude1 农资/n 供应/vn 。/w 
农资/n 门店/n 摆满/nz 了/ule 种子/n 、/w 化肥/n 、/w 农药/n 等/udeng 各式各样/bl 的/ude1 农资/n ，/w 不少/m [农民/nnt 群众/n]/nz 有的/rz 在/p 咨询/v 农资/n 的/ude1 品种/n 、/w 效用/n ，/w 有的/rz 在/p 忙着/v 交纳/vn 购买/v 农资/n 的/ude1 费用/n 。/w 
“/w 去年/t 收成/n 好/a ，/w 今年/t 信心/n 十足/z ”/w [大棚/n 种植/vn]/nz 户/q 唐宗忠/nr 仁/ag 一大/n 早就/d 专程/d 赶来/vi 农资/n 店/n 选购/v 辣椒/nf 种子/n 、/w 化肥/n 等/udeng 春耕/vi 物资/n ，/w 端详/v 着手/v 中/f 的/ude1 辣椒/nf 品种/n ，/w 他/rr 说/v 今年/t 一定/b 要/v 将/d 种子/n 、/w 农膜/n 等/udeng 农资/n 早早/d 购买/v 回家/vn ，/w 做好/v 备耕/vn 不/d 误/v 农/ng 时/ng 。/w 
若羌县/ns 农资/n 经销商/nnd 牛汉生/nz 说/v ：/w “/w 我们/rr 备/v 了/ule 2000多吨/m 农资/n ，/w 截至/v 目前/t 已经/d 卖出/v 去/vf 有/vyou 1000多吨/m ，/w 年前/t 我们/rr 又/d 追加/v 了/ule [1000/m 吨/q]/mq 种子/n 、/w 农药/n 、/w 地膜/n 等/udeng 农资/n ，/w 储备/vn 很/d 充足/a 。/w ”/w 
目前/t ，/w 若羌县/ns 农民/nnt 采购/v 农资/n 不仅/c 动手/vi 早/a ，/w 还/d 买得/v 多/a 。/w 从/p 目前/t 情况/n 看/v ，/w 销售/vn 最多/ad 的/ude1 是/vshi 复合肥/n 、/w 种子/n 、/w 农药/n ，/w 若羌/ns 的/ude1 农民/nnt 已经/d 憋/v 足/a 了/ule 劲儿/n ，/w 要/v 大干一场/vl 。/w 
