继/vg 李诚儒/nr 、/w 邓婕/nr 加盟/v 之后/f ，/w [北京/ns 卫视/n]/nz 电视/n 真人秀/nz 《/w 私人/n 订制/v 》/w 又/d 新增/v 明星/nnd 嘉宾/n 林志玲/nr 。/w 
林志玲/nr 参加/v 的/ude1 这/rzv 期/qv 节目/n 名为/v 《/w 北漂/nz 经理/nnt 梦/n 》/w 。/w 一名/mq 想/v 当/p 经理/nnt 、/w 想/v 发大财/vi 的/ude1 “/w 北漂/nz ”/w 保安/b ，/w 在/p 节目组/n 安排/v 下/f ，/w 管理/vn 起/vf 一家/n 拥有/v [百/m 名/q]/mq 员工/n 的/ude1 高级/a 美容美发/v 会所/nis ，/w 却/d 遭遇/v 各种/rz 为/p 难事/n 。/w 当/p 他/rr 准备/v 放弃/v 时/ng ，/w “/w 圆梦/v 嘉宾/n ”/w 林志玲/nr 来到/v 会所/nis ，/w 悄悄/d 为/p 他/rr 解决/v 了/ule 很多/m 难题/n 。/w 而/cc 这/rzv 也/d 正是/v 林志玲/nr 选择/v 参加/v 这/rzv 期/qv 节目/n 的/ude1 初衷/n ：/w “/w 为/p 梦想/n 奋斗者/nz ，/w 在/p 辞旧迎新/vl 之际/f ，/w 带来/v 温暖/an ，/w 带来/v 鼓励/vn 。/w ”/w 这/rzv 是/vshi 林志玲/nr 第一次/mq 参加/v 真人秀/nz ，/w 她/rr 的/ude1 标准/n 是/vshi ：/w “/w 拍摄/v 必须/d 要/v 真实/a 、/w 不要/d 背/v 台词/n ，/w ‘/w 秀/ag ’/w 的/ude1 部分/n 尽可能/d 少/a ，/w 奉献给/v 观众/n 的/ude1 每一个/mq 镜头/n ，/w 都/d 必须/d 充满/v 温暖/an 和/cc 诚意/n 。/w ”/w （/w 邢虹/nr ）/w 
