李光跃/nr （/w 右/f ）/w 在/p 帮/v 老人/n 打印/v 照片/n 。/w 
老人/n 展示/v 自己/rr 刚/d 照/v 的/ude1 照片/n 。/w 
照相/vi ，/w 对于/p 年轻人/n 来说/uls ，/w 是/vshi 很/d [稀松/a 平常/a]/nz 的/ude1 事/n 。/w 但/c 对于/p 很多/m 老年人/n 来说/uls ，/w [十几/m 年/qt]/mq 都/d 舍不得/v 照/v 一张/mq 相/d 。/w 马上/d 要/v 过年/vn 了/ule ，/w 一些/mq 有/vyou 爱/v 的/ude1 河南/ns 年轻人/n ，/w 他们/rr 扛/v 起/vf 照相机/n ，/w 拿起/v 长镜头/n ，/w 到/v 偏远/a 的/ude1 农村/n ，/w 给/p 一些/mq 老年人/n 照/v 一张/mq 相/d ，/w 送/v [一/d 丝/n]/mq 温暖/an 。/w 
这/rzv 不/d ，/w 河南/ns 平顶山市/ns 的/ude1 摄影师/nnt 李光跃/nr 和/cc 另外/c 两名/mq 朋友/n 一起/s 带着/vn 摄像机/n 、/w 驾/v 着/uzhe 一辆/mq 小/a 面包车/n ，/w 到/v 贵州/ns 、/w 云南/ns 等/udeng 偏远/a 山区/n 的/ude1 农村/n ，/w 给/p [60/m 岁/qt]/mq 以上/f 的/ude1 老人/n 免费/vd 拍/v 张/q 照片/n 。/w 
另外/c ，/w 在/p [河南省/ns 濮阳/ns]/nz 市/n ，/w 两个/mq 陌生/a 的/ude1 小伙子/n ，/w 免费/vd 为/p [60/m 岁/qt]/mq 以上/f 的/ude1 老人/n 照相/vi ，/w 他们/rr 已经/d 走过/v 了/ule 河北/ns 、/w 河南/ns 等/udeng 省/n [十几/m 个/q]/mq 城市/n 。/w 
起因/n 有的/rz 农村/n 老人/n 需要/v 遗像/n 时/ng 才/d 舍得/v 拍照/vn 
21日/t 中午/t ，/w 记者/nnt 与/cc 李光跃/nr 联系/v 时/ng ，/w 他/rr 正在/d 湖北省/ns [武汉市/ns 江夏区/ns]/nz 农村/n 忙着/v 给/p 老人/n 们/k 打印/v 照片/n 。/w 说起/v 这次/r 行动/vn 的/ude1 起因/n ，/w 今年/t [38/m 岁/qt]/mq 的/ude1 李光跃/nr 在/p 电话/n 里/f 说/v ，/w 他/rr 是/vshi 平顶山/ns 宝丰县/ns 赵庄乡/ns 人/n ，/w 从小/d 在/p 农村/n 长大/vi 的/ude1 他/rr 发现/v 村里/n 很多/m 上/f 了/ule 年纪/n 的/ude1 老人/n 几十年/mq 都/d 没/d 照/v 过/uguo 相/d ，/w 有的/rz 老人/n 直到/v 身体/n 快/a 不行/a 了/ule 才/d 肯/v 花钱/vi 照/v 一张/mq 照片/n 。/w “/w 之前/f 到/v 过/uguo 贵州/ns 、/w 云南/ns ，/w 那里/rzs 住在/v 山区/n 的/ude1 老人/n ，/w 想/v 照/v 张/q 相/d 竟/d 要/v 跑/v [20/m 多/a 公里/q 路/n]/mq 。/w ”/w 于是/cc ，/w 在/p 平顶山市/ns 区/n 做生意/nz 的/ude1 他/rr 决定/v 到/v 贵州/ns 、/w 云南/ns 等/udeng 偏远/a 地区/n 的/ude1 农村/n ，/w 免费/vd 给/p [60/m 岁/qt]/mq 以上/f 的/ude1 老人/n 拍/v 张照/nr 。/w 正巧/d 有/vyou 位/q 企业/n 老板/nnt 给/p 李光跃/nr 提供/v 了/ule 一些/mq 赞助/v ，/w 于是/cc ，/w 他/rr 就/d 开/v 着/uzhe 自己/rr 的/ude1 面包车/n ，/w 和/cc 两名/mq 朋友/n 一起/s 带/v 上/f [摄影/vn 器材/n]/nz 启程/vi 了/ule 。/w 
讲述/v 每晚/r 休息/v 都/d 挑/v 最/d 便宜/a 的/ude1 旅店/nis 
做/v 好事/n 时/ng 虽然/c 心里/s 感到/v 很/d 快乐/a ，/w 但/c 旅途/n 却/d 要/v 吃/v 不少/m 苦/a 。/w 
[摄影/vn 器材/n]/nz 需要/v 连接/vn 电脑/n ，/w 每/rz 到/v [一/d 处/n]/mq ，/w 李光跃/nr 都/d 要/v 先/d 找到/v 能/v 扯/v 电线/n 的/ude1 地方/n ，/w “/w 有时/d 为了/p 扯/v 电线/n 要/v 给/p 别人/rr 说/v 很多/m 好话/n 。/w ”/w 舍不得/v 住/vn 大/a 旅馆/nis ，/w 李光跃/nr [3/m 人/n]/mq 每晚/r 都/d 去找/v 当地/s 最/d 便宜/a 的/ude1 旅店/nis 休息/v 。/w “/w 要是/c 实在/d 找/v 不到/v 便宜/a 的/ude1 ，/w 就/d 在/p 面包/nf 车上/s 凑合/v 睡/vn [一/d 晚/tg]/mq 。/w ”/w 李光跃/nr 说/v ，/w 有/vyou 一次/mq 刚/d 到/v 一家/n 旅店/nis 住/vi 下/f ，/w 老板/nnt 态度/n 不/d 太/d 好/a ，/w 但/c 听说/v 他们/rr 是/vshi 免费/vd 给/p 老年人/n 拍照/vi 的/ude1 ，/w 店/n 老板/nnt 的/ude1 态度/n 瞬间/n 好/a 了/ule 很多/m ，/w 还/d 主动/ad 端来/nz 茶水/n 。/w 这个/rz 细节/n ，/w 让/v 李光跃/nr 的/ude1 心里/s 感到/v 很/d 温暖/an 。/w “/w 每天/r 早上/t [7/m 点/qt]/mq 多/a 起床/vi ，/w 天/qt 黑/a 了/ule 就/d 收工/vi 。/w ”/w 李光跃/nr 说/v ，/w 除了/p 身体/n 上/f 的/ude1 劳累/a ，/w 有时/d 还/d 担心/v 被/pbei 当地/s 从事/vi 照相/vi 生意/n 的/ude1 人/n 的/ude1 驱赶/vn ，/w “/w 免费/vd 给/p 老人/n 照相/vi ，/w 毕竟/d 是/vshi 抢/v 了/ule 人家/n 的/ude1 生意/n 。/w ”/w 
李光跃/nr 说/v ，/w 几乎/d 每个/r 获得/v 免费/vn 拍照/vi 的/ude1 老人/n 都会/n 微笑/vi 着/uzhe 连连/d 说/v 感谢/vn ，/w [很多/m 人/n]/mq 问/v 他/rr 是/vshi 从/p 哪里/rys 来/vf 的/ude1 ，/w 他/rr 都/d 自豪/a 地/ude2 指/v 着/uzhe 车牌号/nz 说/v ：/w “/w 从/p 河南/ns 来/vf 哩/y ！/w ”/w 
获/v 赞/vg 他们/rr 从/p 河南/ns 带来/v 了/ule 正能量/nz ！/w 
听说/v 有/vyou [3/m 个/q]/mq 河南/ns 人/n 在/p 免费/vd 给/p 农村/n 老人/n 拍照/vi ，/w 武汉/ns 当地/s 的/ude1 报纸/n 、/w 电视/n 和/cc 网站/n 纷纷/d 进行/vn 了/ule 报道/v ，/w [3/m 人/n]/mq 的/ude1 事迹/n 受到/v 大批/m 网友/n 称赞/v 。/w 
网友/n “/w 向日葵/n ”/w ：/w 对/p [很多/m 一辈子/mq]/mq 都/d 没有/v 照/v 过/uguo 几次/mq 相/d 的/ude1 老人/n 来说/uls ，/w 真的/d 是/vshi 件/q 幸福/a 的/ude1 事/n 。/w 
网友/n “/w 云飞扬/nz ”/w ：/w 很多/m 城里人/n 可能/v 感觉/n 不到/v 照相/vn 的/ude1 意义/n ，/w 2012年/t ，/w 我/rr 回/v 武汉/ns 的/ude1 老家/n 时/ng ，/w 碰到/v 拆迁/vn 改造/vn ，/w 我/rr 帮/v 我/rr 农村/n 的/ude1 姑父/n 在/p 他/rr 要/v 拆/v 的/ude1 房子/n 前/f 拍/v 了/ule 一组/mq 相片/n ，/w 送/v 相片/n 给/p 他/rr 时/ng ，/w 姑父/n 流下/v 了/ule 眼泪/n 。/w 上月/t ，/w 我/rr 又/d 回老家/vi 办事/vn ，/w 看到/v 家家/n 门口/s 新铺/nz 了/ule 水泥路/n ，/w 就/d 准备/v 拍/v 我家/n 的/ude1 房子/n ，/w 邻居/n 大婶/n 看到/v 后/f ，/w 连忙/d 进屋/vi 换/v 套/q 新衣服/nz 让/v 我/rr 给/p 她/rr 拍照/vi ，/w 在/p 村里/n 玩/v 的/ude1 邻村/n 两位/mq 妇女/n 也/d 过来/vf 拍/v ，/w 不/d 晓得/v 有/vyou 多/a 开心/a 。/w 
除了/p 给/p 农村/n 上/f 了/ule 年纪/n 的/ude1 人/n 拍照/vi ，/w 碰到/v 路上/s [打扫/v 卫生/an]/nz 的/ude1 环卫/n 工/n ，/w 李光跃/nr 也/d 会/v 拍/v 张照/nr 免费/vd 送给/v 对方/n 。/w 对此/d ，/w [武汉市/ns 江夏区/ns 城管局/nis 办公室/nis]/nt 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 李乔/nr 告诉/v 大河报/nz 记者/nnt ，/w 听说/v 这/rzv 件/q 事后/f ，/w 她/rr 很/d 感动/v ，/w “/w 他们/rr 从/p 河南/ns 带来/v 了/ule 正能量/nz ，/w 让/v 人/n 钦佩/v ！/w ”/w （/w 王悦生/nr ）/w 
