推销/v 来/vf 了/ule 
影响/vn 
骗子/n 来/vf 了/ule 女友/n 走/v 了/ule 
维权/n 
赔偿/vn 20万/m [消除/v 影响/vn]/nz 被告/n 道歉/vi 
家住/v 上海/ns 的/ude1 [35/m 岁/qt]/mq 男子/n 王金龙/nr 遭遇/v 了/ule 信息/n 泄露/v 后/f 的/ude1 烦恼/an 。/w 他/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 他/rr 原本/d 不/d 姓/v 王/n ，/w 由于/p 被/pbei 诈骗/v 电话/n 骚扰/v 得/ude3 彻底/ad 失去/v 安全感/n ，/w 才/d 到/v 派出所/nis 改姓/vi 。/w 他/rr 到/v 当地/s 法院/nis 起诉/v 了/ule [汉庭/nz 星空/n （/w 上海/ns ）/w 酒店/nis 管理/vn 有限公司/nis]/nt 和/cc [浙江/ns 慧/ag 达/v 驿站/n 网络/n 公司/nis]/nt ，/w 索赔/vn [20/m 万元/q]/mq 。/w 
日前/t ，/w 法院/nis 受理/v 了/ule 这/rzv 起/vf 案件/n ，/w 并/cc 确定/v 了/ule [证据/n 交换/v]/nz 的/ude1 时间/n 。/w 
[惊人/a 事件/n]/nz 
[2000/m 万条/q]/mq 开房/v 数据/n 曝光/vi 
2013年10月/t ，/w 国内/s [安全/an 漏洞/n]/nz 监测/v 平台/n “/w 乌云/n 网/n ”/w 披露/v ，/w 自称/v 是/vshi 中国/ns 最大/gm 的/ude1 酒店/nis 数字/n [客房/n 服务/vn]/nz 商/vg 的/ude1 [浙江/ns 慧/ag 达/v 驿站/n 公司/nis]/nt ，/w 因为/c [安全/an 漏洞/n]/nz 问题/n ，/w 使/v 与/cc 其/rz 有/vyou [合作/vn 关系/n]/nz 的/ude1 大批/m 酒店/nis 的/ude1 开房/v 记录/vn 在/p 网上/s 泄露/v 。/w 
数/n 天后/nz ，/w 一个/mq 名为/v “/w [2000/m w/x]/mq 开房/v 数据/n ”/w 的/ude1 文件/n 出现/v 在/p 网上/s ，/w 其中/rz 包含/v [2000/m 万条/q]/mq 在/p 酒店/nis 开房/v 的/ude1 [个人/n 信息/n]/nz ，/w 容量/n 达/v [1/m ./w 7/m G/x]/mq 。/w 
开房/v 数据/n 中/f ，/w 开房/v 时间/n 介于/v 2010年/t 下半年/t 至/p 2013年/t 上半年/t ，/w 包含/v 姓名/n 、/w 性别/n 、/w 国籍/n 、/w 民族/n 、/w [身份证/n 号/q]/nz 、/w 生日/n 、/w 地址/n 、/w 邮编/n 、/w 手机/n 、/w 固/ag 话/n 、/w 传真/n 、/w 邮箱/n 、/w 公司/nis 、/w 住宿/v 时间/n 等/udeng 。/w 
[典型/n 事例/n]/nz 
[35/m 岁/qt]/mq 男子/n 被迫/d 改姓/vi 
听说/v 泄露/v 事件/n 后/f ，/w 王金龙/nr 出于/v 好奇/a ，/w 从/p 网上/s 下载/v 了/ule “/w [2000/m w/x]/mq 开房/v 数据/n ”/w 。/w “/w 一/m 搜索/vn ，/w 结果/n 让/v 我/rr 惊呆/v 了/ule ，/w 里面/f 也/d 有/vyou 我/rr 的/ude1 信息/n ！/w ”/w 
他/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 之后/f 不久/d ，/w 他/rr 开始/v 频繁/a 收到/v 各种/rz “/w 精准/nz 的/ude1 ”/w 营销/vn 电话/n ，/w 从/p 卖/v 房子/n 、/w 卖/v [黄金/n 期货/n]/nz 、/w 炒/v 白银/n 、/w 推销/v 保险/n 、/w 推销/v 能/v 接收/vn 成人/n 节目/n 的/ude1 [卫星/n 电视/n]/nz 等/udeng ，/w 不一而足/vl 。/w 
又/d 过/uguo 了/ule [一段/mq 时间/n]/nz ，/w 王金龙/nr 开始/v 接到/v “/w 猜猜/v 我/rr 是/vshi 谁/ry ”/w 一类/b 的/ude1 诈骗/vn 电话/n 。/w 由于/p 对方/n 每次/r 都/d 能/v 说/v 出/vf 自己/rr 准确/a 的/ude1 [个人/n 信息/n]/nz ，/w 每次/r 都/d 让/v 王金龙/nr “/w 陷入/v 云雾/n ”/w 。/w 
这些/rz 事情/n 让/v 王金龙/nr 感到/v 了/ule 危险/an ，/w [精神/n 压力/n]/nz 极大/a 。/w 但/c 他/rr 是/vshi 做/v 培训/vn 工作/vn 的/ude1 ，/w 平时/t 社会/n 接触面/n 很广/d ，/w 陌生/a 号码/n 不能不/d 接/v ，/w 反复/d 考虑/v 后/f 他/rr 决定/v 改姓/vi 。/w 
他/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 自己/rr 的/ude1 父母/n 都/d 是/vshi 思想/n 非常/d 传统/n 的/ude1 老人/n ，/w 改姓/vi 的/ude1 事/n 最初/d 他们/rr 根本/a 不能接受/v ，/w 他/rr 和/cc 父母/n 先后/d 谈/v 了/ule [5/m 次/qv]/mq ，/w 父母/n 才/d 理解/v 他/rr 的/ude1 用心/ad ，/w 无奈/d 接受/v 。/w 
“/w 去/vf 派出所/nis 办/v 手续/n 时/ng ，/w 警察/nnt 都/d 觉得/v 奇怪/v 。/w 一般/ad 都/d 是/vshi 小孩儿/nz 来/vf 改姓/vi ，/w 从来/d 没/d 见过/v [35/m 岁/qt]/mq 的/ude1 大男人/nz 来/vf 改姓/vi 的/ude1 。/w ”/w 他/rr 苦笑/vi 着/uzhe 说/v 。/w 
开房/v 被/pbei 发现/v 婚事/n 黄/a 了/ule 
找回/v 安全感/n 后/f ，/w 王金龙/nr 决定/v 维权/n 。/w 他/rr 开通/v 了/ule 2000万/m 开房/v 信息/n “/w 受害者/n 联盟/nis ”/w QQ/x 群/ng 和/cc 公众/n 微/ag 信号/n “/w 保护/v [个人/n 信息/n]/nz 维护/v 公民/n 利益/n ”/w 。/w 王金龙/nr 希望/v 通过/p 这/rzv 两个/mq 渠道/n ，/w 将/d 有意/d 维权/n 的/ude1 受害人/n 集中/v 到/v 一起/s 。/w 
如今/t ，/w QQ/x 群/ng 里/f 已经/d 聚集/v 了/ule 约/d [400/m 人/n]/mq 。/w 
其中/rz 一名/mq 受害人/n 王亮/nr (/w 化名/v )/w 很/d 悲催/nz 。/w 他/rr 和/cc 女友/n 本来/d 已经/d [谈/v 婚/ng 论/v 嫁/v]/nz ，/w 但/c 女友/n 通过/p 查询/v “/w [2000/m w/x]/mq 开房/v 数据/n ”/w ，/w 发现/v 他/rr 几年/mq 前/f 几乎/d 每周/r 都/d 有/vyou 几个/mq 晚上/t 到/v 酒店/nis 开房/v ，/w 且/c 每次/r 只/d 逗留/vi 两三个/mq 小时/n ，/w 于是/cc ，/w 女友/n 决定/v 和/cc 他/rr 分手/vi 。/w 
王亮/nr 解释/v 说/v ，/w 这/rzv 只是/d 他/rr 以前/f 和/cc 前女友/nz 开房/v 时/ng 留下/v 的/ude1 记录/vn ，/w 没想到/nz “/w [陈/vg 芝麻/n 烂/a 谷子/n]/nz 的/ude1 事/n ”/w 给/p 现在/t 的/ude1 生活/vn 造成/v 这么/rz 大/a 的/ude1 困扰/vn 。/w 
起诉/v 维权/n 
做/v “/w 全国/n 维权/n [第一/m 人/n]/mq ”/w 
王金龙/nr 决定/v 做/v “/w 全国/n 维权/n [第一/m 人/n]/mq ”/w ，/w 起诉/v 导致/v 自己/rr [个人/n 信息/n 泄露/v]/nz 的/ude1 [浙江/ns 慧/ag 达/v 驿站/n 公司/nis]/nt 和/cc 自己/rr 入住/v 的/ude1 [汉庭/nz 酒店/nis]/ntch ，/w 用/p 自己/rr 的/ude1 行动/vn 给/p 其他/rzv 受害者/n 做/v 榜样/n 。/w 
2013年11月28日/t ，/w 王金龙/nr 委托/v [上海市/ns 律师/nnt 协会/nis]/nt [信息/n 网络/n]/nz 与/cc 高新技术/n [专业/n 委员会/nis]/nis 主任/nnt 、/w [大成/n 律师/nnt 事务所/nis]/nt (/w 上海/ns )/w 分/qt 所/usuo 律师/nnt 商建刚/nr 和/cc [另一/m 位/q]/mq 律师/nnt 黄海东/nr ，/w 到/v [上海市/ns 浦东/ns 新区/n 法院/nis]/nt 提交/v 起诉状/n 。/w 
诉状/n 中/f ，/w 王金龙/nr 请求/v 法院/nis 判令/nz 汉庭/nz 星空/n (/w 上海/ns )/w [酒店/nis 管理/vn]/nz 有限公司/nis 、/w [浙江/ns 慧/ag 达/v 驿站/n 网络/n 公司/nis]/nt 立即/d 采取/v 补救/vn 措施/n [消除/v 危险/an]/nz ，/w 确保/v 其/rz 信息安全/gi ，/w 立即/d [消除/v 影响/vn]/nz (/w 包括/v 但/c 不限/v 于/p 删除/v 网上/s 涉及/v 酒店/nis 入住/v 信息/n 的/ude1 数据/n ，/w 防止/v 隐私/n 信息/n 的/ude1 进一步/d 公开/ad 扩散/v )/w ，/w [浙江/ns 慧/ag 达/v 驿站/n 公司/nis]/nt 删除/v 其/rz 个人/n [电子/n 信息/n]/nz ，/w 并/cc 立即/d 停止/v 收集/vn 、/w 保存/v 或者/c 使用/v 其/rz 入住/v 信息/n 。/w 
此外/c ，/w 王金龙/nr 还/d 要求/n 法院/nis 判令/nz 两/m 被告/n 以/p [书面/b 形式/n]/nz 向/p 自己/rr 道歉/vi ，/w 并/cc 赔偿/v [精神/n 损害/v 抚慰/v 金/b]/nz 等/udeng 损失/n [20/m 万元/q]/mq 。/w 
2013年12月30日/t ，/w [浦东/ns 新区/n 法院/nis]/nto 正式/ad 受理/v 此案/r 。/w 王金龙/nr 成为/v “/w 2000万/m 开房/v 数据/n 泄露/v ”/w 事件/n 发生/v 后/f 起诉/v 的/ude1 [第一/m 人/n]/mq 。/w 
商建刚/nr 律师/nnt 表示/v ，/w 他/rr 希望/v 案件/n 能/v 产生/vn 判例/n 效应/n ，/w 如果/c 每个/r 案件/n 法院/nis 都/d 能/v 判决/vn 被告/n 赔偿/vn [20/m 万元/q]/mq ，/w 总/b [赔偿/vn 金额/n]/nz 或/c 将/d 高达/v [4/m 万/d 亿元/q]/mq ，/w 数额/n 史无前例/bl ，/w 对/p 泄露/v 单位/n 来说/uls 是/vshi 个/q “/w 重磅/n 炸弹/n ”/w ，/w 案件/n 也/d 将/d 成为/v 中国/ns 隐私权/n 保护/vn 发展/vn 中/f 的/ude1 里程碑/n 。/w 
汉庭/nz 说法/n 
不是/c 慧/ag 达/v 客户/n 
21日/t 上午/t ，/w 记者/nnt 联系/v 到/v 汉庭/nz 星空/n (/w 上海/ns )/w [酒店/nis 管理/vn]/nz 有限公司/nis ，/w 该/rz 公司/nis 公关部/nis 魏姓/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v ，/w 该/rz 公司/nis 并/cc 不是/c 慧/ag 达/v 驿站/n 公司/nis Wi/x -/w Fi/x 项目/n 的/ude1 客户/n ，/w 双方/n 在/p 早年/t 间/f 有/vyou 过/uguo 合作/vn ，/w 但/c 也/d 不/d 涉及/v Wi/x -/w Fi/x 项目/n ，/w 慧/ag 达/v 驿站/n 公司/nis 只是/d 把/pba 所有/b 与/cc 其/rz 合作/vn 的/ude1 酒店/nis 全/a 列/v 在/p 了/ule “/w [合作/vn 伙伴/n]/nz ”/w 名单/n 里/f 。/w 
至于/p 其他/rzv 问题/n ，/w 对方/n 没有/v 接受/vn 采访/v 。/w 
律师/nnt 说法/n 
酒店/nis 应/v 承担/v [违约/vn 责任/n]/nz 
商建刚/nr 律师/nnt 说/v ，/w 消费者/n 去/vf 酒店/nis 入住/v ，/w 与/cc 酒店/nis 形成/v [合同/n 关系/n]/nz 。/w 合同法/n 规定/n 了/ule 合同/n 双方/n 之间/f 有/vyou [保密/vn 义务/n]/nz 。/w 酒店/nis 没有/v 妥善/ad 保管/v 消费者/n 信息/n ，/w 致使/v 泄露/v ，/w 应/v 承担/v [违约/vn 责任/n]/nz 。/w 
同时/c ，/w [侵权/vn 责任/n 法/n]/nz 中/f 也/d 规定/n ，/w 一方/mq 未尽/nz 到/v [安全/an 保障/vn 义务/n]/nz ，/w 对/p 他人/rr 造成/v 损害/vn 的/ude1 ，/w 应当/v 承担/v [侵权/vn 责任/n]/nz 。/w 
本案/r 中/f ，/w [浙江/ns 慧/ag 达/v 驿站/n 公司/nis]/nt 为/p 酒店/nis 提供/v 技术/n 系统/n 服务/vn ，/w 因此/c 该/rz 公司/nis 对/p 消费者/n 信息/n 有/vyou [安全/an 保障/vn 义务/n]/nz ，/w 如/v 泄露/v 也/d 要/v 承担/v [侵权/vn 责任/n]/nz 。/w 
