海外/s 网/n 1月22日/t 电/n 据/p 日本/ns 《/w [读卖/nz 新闻/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 张成泽/nr 被/pbei 处决/v 后/f 便/d 销声匿迹/vl 的/ude1 金正男/nr 最近/t 被/pbei 发现/v 身/ng 在/p 马来西亚/nsf 。/w 日本/ns 《/w [读卖/nz 新闻/n]/nz 》/w 21日/t 援引/v 多/a 位/q 朝鲜/nsf [消息/n 人士/n]/nz 的话/udh 报道/v 说/v ，/w [朝鲜/nsf 劳动党/n]/nt [第一/m 书记/nnt]/nnt 金正恩/nr [同父/nz 异母/nz]/nz 的/ude1 哥哥/n 金正男/nr 本月/r 离开/v 新加坡/nsf ，/w 来到/v 马来西亚/nsf ，/w 并/cc 曾/d 在/p 首都/n 吉隆坡/nsf 某/rz [韩国/nsf 餐馆/nis]/nt 现身/v 。/w 
在/p 2011年12月/t 金正日/nr 在世/vi 时/ng ，/w 金正男/nr 还/d 主要/b 来往/vi 于/p 首任/b 夫人/n 所在/n 的/ude1 北京/ns 和/cc [第二/m 任/v]/mq 夫人/n 所在/n 的/ude1 澳门/ns 两地/n 生活/vn ，/w 并/cc 曾/d 去/vf [泰国/nsf 曼谷/nsf]/ns 、/w [奥地利/nsf 维也纳/nsf]/ns 和/cc 俄罗斯/nsf 莫斯科/nsf 等/udeng 地/ude2 旅游/vn ，/w 偶尔/d 也/d 会/v 光顾/vn 平壤/ns 。/w 但/c 金正日/nr 去世/vi 后/f ，/w 便/d 突然/ad 销声匿迹/vl ，/w 甚至/d 被/pbei 传/v 已/d 逃亡/vi 或/c 被/pbei 暗杀/v 。/w 之后/f 据悉/v ，/w 他/rr 一直/d 主要/b 居住/v 在/p 新加坡/nsf 和/cc 马来西亚/nsf 等/udeng [东南亚/nsf 地区/n]/nz 。/w 
某/rz 朝鲜/nsf [消息/n 人士/n]/nz 说/v ，/w 金正日/nr 去世/vi 后/f ，/w 金正男/nr 在/p 其/rz 后盾/n 张成泽/nr 的/ude1 劝说/vn 下/f ，/w 主要/b 住在/v 马来西亚/nsf ，/w 并/cc 经常/d 去/vf 新加坡/nsf 和/cc 中国/ns 。/w 据说/v ，/w 去年/t 还/d 悄悄/d 去/vf 过/uguo 儿子/n 金韩松/nr 就读/vi 大学/nis 的/ude1 法国/nsf 。/w 而且/c ，/w [另一/m 位/q]/mq 朝鲜/nsf [消息/n 人士/n]/nz 说/v ，/w 2011年/t 曾/d 有/vyou [朝鲜/nsf 国家/n 保卫部/nis]/nt 人员/n 试图/v 暗杀/vn 身/ng 在/p 澳门/ns 的/ude1 金正男/nr ，/w 幸好/d 有/vyou 保镖/nnt 拼死/d 保护/vn ，/w 金正男/nr 才/d 免遭/v 不测/vn 。/w 
