精心/ad 编排/v 的/ude1 舞蹈/n 裙/ng 摆/v 飞扬/vn ，/w 节奏感/n 极强/d 的/ude1 踢踏舞/n 宛如/v 专业/n 舞蹈演员/nnd “/w 上阵/vi ”/w ，/w 动人/a 的/ude1 “/w 草根/n ”/w 歌声/n 唱出/v 丰收/vn 的/ude1 喜悦/an ，/w 令人捧腹/vl 的/ude1 情景剧/nz 演绎/v 着/uzhe 邻里间/nz 和谐/a 的/ude1 生活/vn …/w …/w 1月15日/t ，/w 阜康市/ns 城关镇/ns 仿佛/d 已经/d 提前/vd 进入/v 了/ule 春节/t ，/w 一场/mq 名为/v “/w 泥土/n 芬芳/n 扬万里/nrf 、/w 丰收/vi 之/uzhi 歌唱/vi 新年/t ”/w 的/ude1 农民/nnt [文艺/n 汇演/vn]/nz 火热/z “/w 上演/v ”/w 。/w 
演出/vn 现场/s ，/w 每位/r “/w 农民/nnt 演员/nnt ”/w 的/ude1 脸上/s 都/d 挂满/v 笑容/n ，/w 临近/v 演出/vn 的/ude1 时间/n 虽然/c 已/d 剩/v 不/d 多/a ，/w 但/c 他们/rr 依然/d 在/p 一遍/mq 遍地/vi 对/p 词/n 、/w 排练/v 动作/n ，/w 以/p 求/v 把/pba 最好/d 的/ude1 状态/n 展现/v 给/p 现场/s 观众/n 。/w 
来自/v 城关镇/ns 南湾村/ns 的/ude1 村民/n 王桂琴/nr 把/pba 她/rr 的/ude1 踢踏舞/n 鞋擦/nz 了/ule 又/d 擦/v ，/w 以至于/c 有/vyou 一位/mq 舞者/nnt 都/d 打趣/vi 地/ude2 说道/v ：/w “/w 桂琴/nr ，/w 再/d 擦/v 你/rr 就/d 像/v 穿/v 了/ule 两面/m ‘/w 镜子/n ’/w 上台/vi 啦/y ！/w ”/w 
窗外/s 冷风/n 飕飕/o ，/w 演出/v 厅/n 内/f 却/d 暖意/n 融融/z ，/w 近/a [700/m 个/q]/mq 座位/n 座无虚席/vl ，/w 许多/mq 观众/n 尽管/c 站/vi 着/uzhe 观看/v 节目/n 却/d 依然/d 兴致/n 不/d 减/v ，/w 热烈/a 的/ude1 掌声/n 此起彼伏/vl 。/w 
[阜康市/ns 城关镇/ns 党委/nis]/nt 书记/nnt 王新东/nr 表示/v ，/w 本次/r [文艺/n 汇演/vn]/nz 一/m 共有/v [13/m 个/q]/mq 节目/n ，/w [300/m 多/a]/mq 名演员/n 都/d 是/vshi 来自/v 城关镇/ns 各个/rz 村子/n 的/ude1 村民/n 。/w 后期/f 城关镇/ns 还有/v [3/m 场/qv]/mq 演出/vn 分别/d 在/p [三/m 个/q]/mq 片/q 区/n 举行/v ，/w 让/v 更多/ad 的/ude1 乡亲们/nz 能/v 在家/vi 门口/s 就/d 享受/v 到/v “/w 视听/n 盛宴/n ”/w 。/w 
城关镇/ns 的/ude1 文艺/n 演出/vn 只是/d 阜康市/ns 迎/v 新年/t “/w 文化/n 大餐/n ”/w 中/f 的/ude1 一盘/mq 。/w 
据/p 了解/v ，/w 自从/p 今年/t 1月/t 伊始/vi ，/w 阜康市/ns 的/ude1 城乡/n [文化/n 活动/vn]/nz 便/d 如火如荼/al 进行/vn 着/uzhe 。/w 
阜康市/ns 在/p 去年/t 夏天/ns 举办/v “/w 百姓/n 大舞台/nz ”/w 深受/v 群众/n 喜爱/v 的/ude1 基础上/nz ，/w 在/p 今年/t 冬季/t 组织/n 开展/v 了/ule “/w 百姓/n 大舞台/nz —/w —/w 冬季/t 演出/v 季/ng ”/w 活动/vn 。/w 活动/vn 一/m 开始/v ，/w 就/d 吸引/v 了/ule 上/f [千/m 名/q]/mq 各个/rz 村镇/n 的/ude1 老百姓/n 加入/v 到/v 当地/s 的/ude1 参演/vn 队伍/n 中/f ，/w 一/m 时间/n 把/pba 整个/b 阜康市/ns 变成/v 了/ule 一个/mq “/w 大剧场/nz ”/w 。/w 在/p 此/rzs 期间/f ，/w 来自/v 阜康市/ns [27/m 个/q]/mq 民间/n [文艺/n 团体/n]/nz 也/d 纷纷/d 在/p 社区/n 、/w 村/n 文化室/nis 进行/vn 着/uzhe 巡回演出/vl ，/w 这/rzv 一/m 活动/vn 一直/d 要/v 持续/vn 到/v [4/m 月初/t]/mq 结束/v ，/w 计划/n 演出/vn 场次/qv [216/m 场/qv]/mq 。/w 
此外/c ，/w 在/p 系列/n 春节/t [文体/n 活动/vn]/nz 中/f ，/w 阜康市/ns 还/d 将/d 举办/v 以/p “/w [共/d 铸/v 辉煌/a]/nz  幸福/a 阜康/ns ”/w 的/ude1 企业/n 专场/n 和/cc “/w 神韵/n 天池/ns  美丽/a 阜康/ns ”/w 为/p 主题/n 的/ude1 两场/mq 迎新春/nz [文艺/n 晚会/n]/nz ，/w 以及/cc 在/p 正月十五/t 举办/v “/w 快乐/a 阜康/ns  文明/n 阜康/ns ”/w 猜灯谜/nz 活动/vn 。/w 同时/c ，/w [单板/nz 滑雪/vn]/nz U/x 型/k 场地/n 全国/n 冠军赛/n 、/w 乒乓球赛/n 、/w [篮球/n 联赛/n]/nz 等/udeng [体育/n 活动/vn]/nz 也/d 将/d 在/p 春节/t 前后/f 一一/m 举行/v 。/w 
据/p [阜康/ns 市委/nis 宣传部/nis]/nt 副部长/nnt 李涛/nr 介绍/v ，/w 阜康市/ns 2014年/t 开展/v 的/ude1 [文化/n 活动/vn]/nz 更加/d 贴近/v 群众/n 、/w 扩大/v 了/ule 覆盖面/n 、/w 繁荣/an 城乡/n 文化/n 。/w 此次/rz 春节/t 文体/n 系列/n 活动/vn 还/d 将/d 赴/v 农牧区/n 、/w 社区/n 开展/v 慰问演出/v [30/m 余/ng 场次/qv]/mq 。/w 
在/p 阜康市/ns 一片/mq “/w 歌舞升平/vl ”/w 的/ude1 背后/f ，/w 是/vshi [阜康市/ns 政府/nis]/nto 对/p [文化/n 产业/n]/nz 发展/vn 的/ude1 大力支持/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 去年/t [阜康市/ns 政府/nis]/nto 出台/vi 了/ule 《/w 实施/v “/w 文化/n 兴/v 市/n ”/w 战略/n ，/w 加快/v 文化/n 发展/v [政策/n 措施/n]/nz 》/w 的/ude1 文件/n ，/w 对/p 如何/ryv 扶持/v [文化/n 事业/n]/nz 发展/vn 、/w 培育/v [文化/n 产业/n]/nz 发展/vn 提出/v 了/ule 具体/a 的/ude1 要求/n 和/cc 规定/n ，/w 并/cc 设立/v [1000/m 万元/q]/mq 文化/n [专项/b 资金/n]/nz 对/p 各类/r 民间/n 社团/n 开展/v 公益性/n 文艺/n 演出/vn 和/cc [体育/n 赛事/n]/nz 进行/vn 财政/n 补助/vn ，/w 极大/a 地/ude2 激发/v 了/ule 基层/n 文化/n 创造/v 活力/n ，/w 使/v 各类/r 民间/n [文艺/n 团体/n]/nz 如/v 雨后春笋/n 般/uyy 涌现/v 。/w 
据统计/nz ，/w 仅/d 去年/t 阜康市/ns 新/a 成立/vi 的/ude1 民间/n [文艺/n 团体/n]/nz 数量/n 就/d 有/vyou [20/m 多个/mq]/mq ，/w 演出/vn 场次/qv 达到/v [593/m 场/qv]/mq 。/w （/w 任/v 江刘翔/nr ）/w 
