1月21日/t ，/w 记者/nnt 获悉/v ，/w 前/f 新疆/ns 籍/ng 球员/nnt 迪力木拉提/nrf 日前/t 从/p 北京/ns 启程/vi ，/w 经由/p 多哈/nsf 前往/v 目的地/n 阿曼/ns ，/w 他/rr 以/p 自由/a 身/ng 的/ude1 方式/n 加盟/v 阿曼/ns [甲级/b 联赛/n]/nz 的/ude1 欧鲁巴/nrf 俱乐部/nis ，/w 这/rzv 是/vshi 中国/ns 球员/nnt 第一次/mq 前往/v 西亚/ns 踢球/v 。/w 
迪力木拉提/nrf 今年/t [25/m 岁/qt]/mq ，/w 是/vshi 一名/mq 前卫/nnt ，/w 毕业/v 于/p [新疆/ns 宋庆龄/nr 足球/n 学校/nis]/nz 。/w 欧鲁巴/nrf 俱乐部/nis 成立/vi 于/p 1970年/t ，/w 目前/t 在/p 阿曼/ns 联赛/n 排名/vi 第十/m 。/w （/w 郑义源/nr ）/w 
