2013年/t 新疆/ns [全社会/nz 固定资产/n 投资/vn]/nz 突破/v [8000/m 亿元/q]/mq ，/w 在/p 这/rzv 当中/f 第三产业/n 的/ude1 贡献/n “/w 功不可没/vl ”/w ，/w 其/rz 对/p 城镇/n 投资/vn 增长/v 的/ude1 贡献率/n 达到/v 55.4%/m 。/w 
1月21日/t ，/w 自治区/n 统计局/nis 、/w [国家/n 统计局/nis]/nto [新疆/ns 调查/vn 总队/nis]/nt 召开/v 2013年/t 自治区/n 国民经济/n 运行/vn 情况/n [新闻/n 发布会/n]/nz 。/w 自治区/n 统计局/nis 局长/nnt 王忠山/nr 在/p 发布/v 会上/n 介绍/v ，/w 去年/t 新疆/ns [全社会/nz 固定资产/n 投资/vn]/nz 达到/v [8148/m 亿元/q]/mq ，/w 比/p [上/f 年/qt 同期/f]/nz 增长/v 30.2%/m ，/w 增长/v 比例/n 超/v [三/m 成/v]/mq 。/w 
第三产业/n 投资/v 比重/n 加大/v 
在/p 当日/t 的/ude1 发布/vn 会上/n ，/w 王忠山/nr 介绍/v ，/w 去年/t 在/p 城镇/n 投资/vn 中/f 新疆/ns 第一产业/n 投资/vn [151/m ./w 45/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 32.2%/m ；/w 第二产业/n 投资/vn [3831/m ./w 32/m 亿元/q]/mq ，/w 增/v 24.6%/m ，/w 第三产业/n 投资/vn [3387/m ./w 72/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 40.9%/m ，/w 增速比/nz [上/f 年/qt 同期/f]/nz 加快/v [3/m ./w 3/m 个/q]/mq 百分点/n ，/w 拉动/v 城镇/n 投资/vn 增长/v [17/m ./w 6/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 
“/w 去年/t 新疆/ns 投资/v 结构/n 不断/d 在/p 优化/v ，/w 前年/t [三/m 次/qv 产业/n]/nz 投资/v 结构/n 是/vshi 2.0:55/m ./w 0:43/m ./w 0/m ，/w 而/cc 去年/t 则/d 调整/vn 为/p 2.0:52/m ./w 0:46/m ./w 0/m ，/w 很/d 明显/a ，/w 第三产业/n 的/ude1 投资/vn 比重/n 在/p 逐渐/d 加大/v 。/w ”/w 王忠山/nr 说/v 。/w 
事实上/bl ，/w 去年/t 新疆/ns 第三产业/n 在/p 旅游/vn 、/w 交通/n 等/udeng 服务业/n 的/ude1 有力/a 支撑/v 下/f 也/d 是/vshi 平稳/a 增长/v 。/w 
据/p 王忠山/nr 介绍/v ，/w 在/p [交通/n 运输/vn]/nz 方面/n ，/w 道路/n 客运量/n 为/p [42363/m ./w 51/m 万/d 人/n]/mq ，/w 增长/v 8.4%/m ，/w 道路/n 货运量/n 为/p [64697/m ./w 06/m 万吨/q]/mq ，/w 增长/v 9.9%/m ，/w 各/rz 大/a 机场/nis [旅客/n 吞吐量/n]/nz 达到/v [1987/m ./w 86/m 万/d 人/n]/mq ，/w 增长/v 15.1%/m ；/w [货物/n 吞吐量/n]/nz 达到/v [16/m ./w 88/m 万吨/q]/mq ，/w 增长/v 18.0%/m 。/w 
但/c 同时/c ，/w 王忠山/nr 也/d 表示/v ，/w [近几年/qt 来/vf]/nz ，/w 新疆/ns 投资/vn 虽然/c 保持/v 了/ule [30/m %/w 以上/f]/mq 的/ude1 超/v 高速/b 增长/v ，/w [固定资产/n 投资/vn]/nz 由/p 2009年/t 的/ude1 不足/an [3000/m 亿元/q]/mq ，/w 达到/v 2013年/t 的/ude1 超过/v [8000/m 亿元/q]/mq 。/w 但/c 保持/v 持续/vn 高速/b 增长/v 已/d 不/d 可能/v ，/w 预计/v 新疆/ns [固定资产/n 投资/vn]/nz 尤其/d 是/vshi [石油/n 工业/n]/nz 投资/v 增速/n 将/d 有/vyou [一定/b 程度/n]/nz 的/ude1 回落/vn 。/w 
[经济/n 形势/n]/nz 总体/n “/w 以/p 进/vf 为主/vi ”/w 
“/w 稳/a 字/n 当头/vi ，/w 以/p 进/vf 为主/vi 。/w ”/w 在/p 昨日/t 的/ude1 [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f ，/w 王忠山/nr 用/p 这/rzv [8/m 个/q]/mq 字/n 形容/v 了/ule 去年/t 新疆/ns [经济/n 形势/n]/nz 总体/n 呈现/v 的/ude1 特点/n 。/w 初步/d 预计/v ，/w 全年/n 实现/v 生产总值/n [8510/m 亿元/q]/mq ，/w 按/p [可比价格/n 计算/v]/nz ，/w 比/p [上/f 年/qt 同期/f]/nz 增长/v 11.1%/m ，/w 其中/rz ，/w 第一产业/n 增长/v 5.7%/m ；/w 第二产业/n 增长/v 13.1%/m ；/w 第三产业/n 增长/v 10.3%/m 。/w 
王忠山/nr 解释/v 说/v ，/w 去年/t 以来/f ，/w 在/p 世界/n [经济/n 复苏/vi]/nz 乏力/a 和/cc 全国/n 经济/n 增速/n 不断/d 调整/vn 的/ude1 情况下/nz ，/w 新疆/ns 经济/n 增速/n 由/p 一季度/nz 的/ude1 增长/vn 10.3%/m 、/w 上半年/t 的/ude1 增长/vn 10.5%/m 、/w 前/f 三季度/nz 的/ude1 增长/vn 10.8%/m 提高/v 至/p 全年/n 增长/v 11.1%/m 。/w 
“/w 目前/t ，/w 新疆/ns [经济/n 运行/vn]/nz 正处于/v 上升期/n 。/w ”/w 王忠山/nr 说/v ，/w 因为/c 从/p 总体/n 上/f 看/v ，/w [中央/n 新疆/ns 工作/vn 座谈会/n]/nz 以来/f ，/w 新疆/ns 不断/d 加大/v 打基础/vi 、/w 强/a 后劲/n 的/ude1 工作/vn ，/w 从/p 全区/n 用电量/n 、/w 货运量/n 、/w [贷款/n 余额/n]/nz 增速/n 均居/nz 全国/n 前列/n 情况/n 看/v ，/w 新疆/ns [经济/n 增长/v]/nz 的/ude1 动力/n 持续/vd 增强/v ，/w 活力/n 开始/v 显现/vn ，/w 发展/v 后劲/n 较/d 足/a ，/w [经济/n 增长/v]/nz 的/ude1 潜能/n 将/d 进一步/d 释放/v 和/cc 发挥/v 。/w 
王忠山/nr 认为/v ，/w 从/p 面临/v 的/ude1 挑战/vn 上/f 讲/v ，/w 改/v 国际/n [经济/n 形势/n]/nz 依然/d [复杂/a 多变/z]/nz ，/w 国内/s 经济/n 增速/n 进入/v 换挡/v 期/qv ，/w 新疆/ns [产业/n 结构/n]/nz 仍/d 不合理/nz ，/w 提/v 质/ng 增效/v 升级/vn 的/ude1 能力/n 还/d 不/d 强/a ，/w [城乡/n 居民/n]/nz 增收/v 难度/n 加大/v ，/w 新疆/ns 经济发展/v 面临/v 的/ude1 困难/an 和/cc 不确定性/gm 较大/d 。/w 总体/n 预计/v 2014年/t 全区/n 经济/n 仍/d 将/d 保持/v 平稳/a 较快/d 增长/v 的/ude1 态势/n 。/w 
相关/vn 新闻/n ：/w 
2013年/t 新疆/ns [经济/n 增长/v]/nz 11.1%/m 预计/v 全年/n 增速/n 居/v 全国/n [第/m 7/m 位/q]/mq 左右/f 
21日/t ，/w 新疆/ns 经济/n 2013/m “/w 年/qt 报/n ”/w 新鲜/a 出炉/v 。/w 初步/d 预计/v ，/w 2013年/t 实现/v 生产总值/n [8510/m 亿元/q]/mq ，/w 按/p [可比价格/n 计算/v]/nz ，/w 比/p [上/f 年/qt 同期/f]/nz 增长/v 11.1%/m ，/w 其中/rz ，/w 第一产业/n 增长/v 5.7%/m ；/w 第二产业/n 增长/v 13.1%/m ；/w 第三产业/n 增长/v 10.3%/m 。/w （/w 王梅/nr ）/w 
