资料/n 图/n ：/w 一幅/mq 鸟瞰/v 最新型/b 歼/vg 20/m 战机/n 与/cc [航空母舰/n 编队/n]/nt ，/w 未来/t 在/p 中国海/ns 巡航/vi 的/ude1 宣传画/n 。/w 贾国荣/nr 摄/vg 
朝气蓬勃/vl 的/ude1 新一代/nz 飞行员/nnt 。/w 
香港/ns 《/w 文汇报/nz 》/w 22日/t 文章/n 称/v ，/w 长期以来/dl ，/w 中国/ns 的/ude1 武器/n ，/w 小/a 到/v 一把/mq 枪/n ，/w 大/a 到/v 飞机/n 潜艇/n ，/w 无不/d 深受/v 俄/b 式/k [设计/vn 理念/n]/nz 影响/vn 。/w 从/p [三/m 代/q]/mq 机/ng 开始/v ，/w 中国/ns 开创/v 了/ule 自主/vd 研制/v 的/ude1 先河/n ，/w 为/p 中国/ns 研制/v 独具/vn 风格/n 的/ude1 [四/m 代/q]/mq 战机/n 奠定/v 基础/n 。/w 歼/vg -/w 20/m 研制/v 成功/a ，/w 意味着/v 中国/ns 已/d 进入/v 世界/n [第四/m 代/q 战斗机/n]/nz 的/ude1 [第一/m 梯队/n]/nz 。/w 专家/nnt 称/v ，/w 歼/vg -/w 20/m 诞生/vi 的/ude1 最大/gm [战略/n 意义/n]/nz ，/w 在于/v 中国/ns 拥有/v 了/ule [第一/m 架/qv]/mq [四/m 代/q]/mq 战机/n ，/w 填补/v 了/ule 中国/ns 没有/v [四/m 代/q]/mq 战机/n 的/ude1 空白/n 。/w 
文章/n 说/v ，/w [中国/ns 航空/n 工业/n]/nz 的/ude1 发展/vn 总体/n 可/v 分为/v 四/m 步走/v 。/w 建国/vi 初期/f ，/w 中国/ns 的/ude1 思路/n 先是/d 引进/v ，/w 上世纪/nz 50年代/t 从前/t 苏联/ns 引进/v 了/ule 大量/m 的/ude1 米格/n 系列/n 的/ude1 战机/n ，/w 包括/v 轰炸机/n 。/w [第二/m 步/qv]/mq 是/vshi 仿制/v 和/cc 优化/v ，/w [中国/ns 空军/nis]/nt 的/ude1 歼/vg -/w 5/m 、/w 歼/vg -/w 6/m 、/w 歼/vg -/w 7/m 战机/n 都/d 是/vshi 在/p 前苏联/ns 帮助/v 下/f 仿制/v ，/w 后/f 在/p 歼/vg -/w 7/m 基础上/nz 开发/vn 出/vf 歼/vg -/w 8/m ，/w 性能/n 比/p 前苏联/ns 的/ude1 米格/n -/w 21/m 都/d 强/a 。/w [第三/m 步/qv]/mq 开始/v 独立自主/vl 研制/v ，/w 歼/vg -/w 10/m 的/ude1 诞生/vn 更是/d 开创/v 了/ule 自主/vd 研制/v 的/ude1 先河/n ，/w 如今/t 将/d 目光/n 放在/v 了/ule 四代机/nz ，/w 如/v 歼/vg -/w 20/m 和/cc 歼/vg -/w 31/m 。/w 
“/w 心脏/n ”/w 发动机/n 自主/vd 难/a 
歼/vg -/w 20/m 的/ude1 诞生/vn 只是/d 研制/v 四代机/nz 的/ude1 第一步/mq 。/w [数据/n 显示/v]/nz ，/w 发动机/n 仍/d 是/vshi 中国/ns 发展/v 高性能/n 飞机/n 的/ude1 [致命/vi 弱点/n]/nz 。/w 由于/p 中国/ns 目前/t 无力/vi 生产/vn 完全/ad 满足/v 歼/vg -/w 20/m 要求/n 的/ude1 高水平/nz 发动机/n ，/w 歼/vg -/w 20/m 的/ude1 发动机/n 仍然/d 采用/v 了/ule 改进/v 后/f 的/ude1 俄罗斯/nsf 礼炮/n [机械/n 制造/vn]/nz 企业/n 出售/v 的/ude1 AL/x -/w [31/m F/x]/mq 发动机/n 。/w 这/rzv 等于/v 飞机/n 的/ude1 心脏/n 还/d 掌握/v 在/p 他人/rr 手中/s 。/w 
此外/c ，/w 歼/vg -/w 20/m 还要/d 进行/vn 一系列/b 试飞/vi ，/w [四/m 代/q]/mq 战机/n 技术/n 复杂/a ，/w 其/rz 装备/n 部队/nis 的/ude1 时间/n 比起/v [三/m 代/q]/mq 机/ng 的/ude1 [5/m -/w 8/m 年/qt]/mq 时间/n 也/d 更为/d 漫长/a ，/w 歼/vg -/w 20/m 的/ude1 发展/vn 也/d 需要/v 经过/p 多个/mq 试飞/vi 过程/n ，/w 才能/n 最终/d 装备/n 部队/nis 。/w 
虽然/c 歼/vg -/w 20/m 还/d 未/d 服役/vi ，/w 但/c 它/rr 的/ude1 诞生/vn 无疑/d 有利于/v 改善/vn 中国/ns 的/ude1 [战略/n 防御/vn]/nz 态势/n ，/w 给/p [国家/n 安全/an]/nz 增添/v 新的/a 保障/v 力量/n ，/w 有利于/v [中国/ns 空军/nis]/nt 在/p 天空/n 架起/v 一座/mq “/w [银河/ns 战舰/n]/nz ”/w 。/w 
填补/v 中国/ns 没有/v [四/m 代/q]/mq 战机/n 的/ude1 空白/n 
《/w 文汇报/nz 》/w [另一/m 篇/q]/mq 文章/n 援引/v 著名/a 军事/n 评论员/nnt 宋忠平/nr 观点/n 指出/v ，/w 拥有/v 歼/vg -/w 20/m ，/w 中国/ns 战略/n 威慑力/n 将/d 大/a 为/p 增强/v ，/w 令/v 敌方/n 不/d 敢/v 漠视/vn 。/w 歼/vg -/w 20/m 诞生/vi 的/ude1 最大/gm [战略/n 意义/n]/nz ，/w 在于/v 中国/ns 拥有/v 了/ule [第一/m 架/qv]/mq [四/m 代/q]/mq 战机/n ，/w 填补/v 了/ule 中国/ns 没有/v [四/m 代/q]/mq 战机/n 的/ude1 空白/n 。/w 
“/w 当下/d 能够/v 研制/vn [四/m 代/q]/mq 战机/n 的/ude1 国家/n 以/p 美国/nsf 和/cc 俄罗斯/nsf 为主/vi ，/w 中国/ns 目前/t 不仅/c 能够/v 研制/vn ，/w 还/d 可以/v 同时/c 研制/v 两种/mq [四/m 代/q]/mq 战机/n 歼/vg -/w 20/m 、/w 歼/vg -/w 31/m ，/w 这/rzv 是/vshi 屈指可数/vl 的/ude1 ，/w 只有/c 美国/nsf 可以/v 同时/c 研制/v 两种/mq [四/m 代/q]/mq 战机/n F/x -/w 22/m 、/w F/x -/w 35/m ，/w 从/p 这个/rz 角度/n 看/v 的话/udh ，/w 中国/ns 的/ude1 [航空/n 工业/n]/nz 有/vyou 了/ule 长足/a 的/ude1 进展/vn ”/w 。/w 
宋忠平/nr 指出/v ，/w 拥有/v [第四/m 代/q 战机/n]/nz ，/w 也/d 意味/n 威慑力/n 增强/v 。/w “/w 拥有/v 歼/vg -/w [20/m 会/v]/mq 让/v 敌人/n 觉得/v 胆寒/v 。/w 毕竟/d 歼/vg -/w 20/m 形成/v 的/ude1 战斗力/n 远远/d 胜出/v [三/m 代/q]/mq 战机/n ，/w 如/v 日本/ns 目前/t 只/d 拥有/v [三/m 代/q]/mq 机/ng F15/x ，/w [三/m 代/q]/mq 机/ng 和/cc 四代机/nz 比/p 肯定/v 是/vshi 会/v 吃亏/a 的/ude1 ”/w 。/w 
美国/nsf 华/b [国防/n 政策/n]/nz 智库/nz “/w 詹姆斯敦/nrf 基金会/nis ”/w 分析/vn 称/v ，/w 歼/vg -/w 20/m 的/ude1 机动/b 性能/n 及其/cc 武器/n 载荷/n ，/w 将/d 扩大/v [中国/ns 空军/nis]/nt 对/p 地/ude2 攻击/vn 的/ude1 范围/n ，/w 美国/nsf 在/p 亚太地区/n 的/ude1 军事基地/n 及/cc 盟友/n 如今/t 都/d 在/p 歼/vg -/w 20/m 的/ude1 目标/n 区域/n 之内/f ，/w 甚至/d 包括/v F/x -/w 22/m 战机/n 停泊/v 的/ude1 [空军/nis 基地/nis]/nz 。/w 
[隐形/b 技术/n]/nz 将/d 用于/v 无人机/n 该/rz 智库/nz 还/d 预测/vn ，/w 歼/vg -/w 20/m 不仅/c 可/v 担负/v 对/p 地/ude2 攻击/v 任务/n ，/w 还/d 能/v 在/p 中国/ns 国境/n 之外/f 争夺/v 制空权/n 。/w 除了/p 将/d [隐形/b 技术/n]/nz 用于/v 有人/r 驾驶/v 战机/n 外/f ，/w 中国/ns 还/d 将/d 其/rz 应用于/v 执行/vn 对/p 地/ude2 攻击/v 任务/n 的/ude1 无人机/n 上/f ，/w 使/v 后者/rzv 可以/v 攻击/vn 被/pbei 严密/a 保护/vn 的/ude1 重要/a 目标/n 。/w 
从/p 战略性/n 的/ude1 角度/n 来看/u ，/w 歼/vg -/w 20/m 一旦/d 装备/n 部队/nis ，/w 不仅/c 会/v 对/p 战争/n 样式/n 带来/v 巨大/a 冲击/vn ，/w 也/d 会/v 给/p 中国/ns 在/p 西/f 太平洋/ns 的/ude1 战略/n 安全/an 增加/v 更加/d 强有力/bl 的/ude1 砝码/n ，/w 进而/c 在/p 亚太地区/n 的/ude1 国际关系/nit 与/cc [地缘/n 战略/n]/nz 形势/n 中/f 获得/v 更多/ad 主动权/n 。/w 因此/c ，/w 歼/vg -/w 20/m 已经/d 超越/v 了/ule 一般/ad 军备/n 的/ude1 层面/n ，/w 成为/v 各国/rzs 战略/n 博弈/vn 的/ude1 重要/a 筹码/n 。/w 
