人民网/nz 乌鲁木齐/ns 1月22日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 刘辉/nr ）/w 春节/t 将/d 至/p ，/w 为/p 让/v [广大/b 群众/n]/nz 吃/v 上/f 放心/v 的/ude1 博斯腾湖/nsf 野生/b 鱼/n ，/w 严厉打击/v 非法/b 贩卖/v 、/w 销售/vn 假冒/v 博斯腾湖/nsf 野生/b 鱼/n 的/ude1 行为/n ，/w 保证/v 合法/a 经营户/n 的/ude1 权益/n ，/w 新疆/ns 博湖县/ns 开展/v 了/ule 博斯腾湖/nsf 野生/b 鱼/n 专项/b 打假/v 行动/vn 。/w 
1月21日/t ，/w 博湖县/ns 成立/vi 了/ule 由/p 县/n 工商局/nis 、/w 水产局/nis 、/w 公安局/nis 、/w 质/ng 监/vg 局/n 、/w [生态/n 渔业/n]/nz 公司/nis 等/udeng 相关/vn 单位/n 人员/n 组成/v 的/ude1 专项/b 打假/v 工作组/nis ，/w 主要/b 对/p 博湖县/ns 、/w [25/m 团/n]/mq 及/cc 周边/n 地区/n 的/ude1 卖鱼/nz 摊点/n 、/w 水产/n 店/n 和/cc 疑似/nz 卖鱼/nz 等/udeng 地/ude2 进行/vn 的/ude1 非法/b 、/w 假冒/v 销售/vn 博斯腾湖/nsf 野生/b 鱼/n 行为/n 进行/vn 查处/v 。/w 
此次/rz 行动/vn 共/d 检查/v 水产品/n 销售/v 摊点/n [31/m 个/q]/mq ，/w 查处/v 无/v 营业执照/n 摊点/n [21/m 个/q]/mq ，/w 贩卖/v 假冒/vn 博斯腾湖/nsf 野生/b 鱼类/nf 摊点/n [3/m 个/q]/mq 。/w 
