1月14日/t ，/w [阿克苏/nsf 纺织/n 工业/n 城/n]/nz （/w 开发区/ns ）/w 与/cc [阿克苏/nsf 温州/ns 商会/nis]/nt 签订/v 了/ule 新疆/ns 南疆/ns 棉花/n 市场/n 及/cc 交易中心/nis 项目/n [框架/n 协议/n]/nz ，/w 标志着/v 该/rz 项目/n 正式/ad 落户/vi [阿克苏/nsf 纺织/n 工业/n 城/n]/nz （/w 开发区/ns ）/w 。/w 
据/p 了解/v ，/w 该/rz 项目/n 作为/p [阿克苏/nsf 纺织/n 工业/n 城/n]/nz （/w 开发区/ns ）/w 建设/vn 的/ude1 辅助/vn 项目/n ，/w 将/d 建立/v [纺织/n 工业/n]/nz 城/n （/w 开发区/ns ）/w 及/cc 全/a 疆/b 原料/n 供应/vn 的/ude1 基地/nis ，/w 为/p 开发区/ns 纺织/n 企业/n 提供/v 资源/n [信息/n 服务/vn]/nz 平台/n ，/w 优化/v 配棉/nz ，/w 降低成本/v ，/w 提高/v 竞争力/n ，/w 更好/d 地/ude2 促进/v 开发区/ns [纺织/n 产业/n 集群/nz]/nz 集聚/vn 发展/vn ，/w 带动/v 劳动力/n [充分/ad 就业/vn]/nz 。/w 
该/rz 项目/n 实施/v 后/f ，/w 将/d 有利于/v [阿克苏/nsf 地区/n]/ns 棉花/n 资源/n 的/ude1 整合/vn ，/w 有利于/v 棉花/n 市场/n 统一/vn 交易/vn 、/w 仓储/vn 、/w 配送/vn ，/w 有利于/v 双方/n 合作/vn 交流/vn ，/w 实现/v 资源/n [优势/n 互补/vi]/nz ，/w 推进/vi 互利/vi 共赢/n 发展/vn 。/w （/w 任红芳/nr 徐德立/nr ）/w 
