尽管/c 没有/v 发挥/vn 最好/d 的/ude1 状态/n ，/w 但/c 苏伟/nr 、/w 哈德森/nrf 、/w 辛格尔顿/nrf 昨晚/t 仍然/d 像/v [三/m 把/pba]/mq 尖刀/n ，/w 刺伤/v 了/ule 昔日/t 恩师/n 李春江/nr 。/w [红/a 山/n 体育馆/n]/nt 计分/vn 牌/n 上/f 红色/n 的/ude1 比分/n 130∶121/m ，/w 犹如/v 广厦/n 主帅/nnt 李春江/nr 流出/v 的/ude1 [两/q 滴/v]/mq 鲜血/n 。/w 
1月21日/t 晚/tg 他/rr 本来/d 有/vyou 机会/n 带走/v 胜利/vn ，/w 但/c 最终/d 却/d [第三/m 次/qv]/mq 败给/v 了/ule “/w 小字辈/n ”/w 崔万军/nr ，/w 并/cc 成全/v 了/ule 飞虎/nz 主客场/n 双杀/nz 广厦/n 。/w 终场/n 哨/ng 响/v 时/ng ，/w [一/d 如/v]/mq 继往/nz 系/v 着/uzhe 红/a 领带/n 、/w 嚼/v 着/uzhe 口香糖/nf 的/ude1 李春江/nr ，/w 与/cc 同/p 为/p 辽宁/ns 人/n 的/ude1 崔万军/nr 礼节性/n 地/ude2 握手/vi ，/w 短短/z [几/d 秒/qt]/mq 两只手/nz 就/d 迅速/ad 分开/vi ，/w 从/p 赛/vn 前/f 到/v 赛/vn 后/f ，/w 两人/mq 都/d 没有/v 交集/v ，/w 看来/v 江湖/n 的/ude1 暗流/n 早已/d 冲淡/v 了/ule 他们/rr 的/ude1 乡愁/n 。/w 
李春江/nr 叱咤/nz CBA/x 近/a 20年/t ，/w 13年/t 主帅/nnt 生涯/n 中/f 7/m 夺/v 总冠军/nz ；/w 崔万军/nr 第二年/mq 任教/vi CBA/x ，/w 他/rr 的/ude1 CBA/x 处子秀/nz 正是/v 一年前/qt 面对/v 李春江/nr 率领/v 的/ude1 [宏远/nz 王朝/n]/nz ，/w 当时/t 的/ude1 新疆队/nt 以/p 全新/b 的/ude1 快速/d 轮转/vn 在/p 主场/n 打败/v 了/ule 全/a 主力/nnt 坐镇/v 的/ude1 广东队/nt 。/w 随后/d ，/w 广东/ns 在/p 主场/n 险胜/v 新疆/ns 。/w 极富/v 戏剧性/n 的/ude1 是/vshi ，/w 与/cc 崔万军/nr 第二次/mq 交手/vi 的/ude1 两天/mq 后/f ，/w 李春江/nr 下课/vi 。/w 
从/p 神坛/n 走/v 下/f 的/ude1 李春江/nr 开始/v 习惯/n 很多/m 无奈/d 的/ude1 现实/n ，/w 比如/v 他/rr 多年/mq 指挥/v 时/ng 的/ude1 夸张/vn [肢体/n 语言/n]/nz 在/p 本/rz 赛季/n 吃/v 到/v 了/ule T/x ，/w 比如/v 他/rr 率领/v 的/ude1 球队/nis 常常/d 被/pbei 媒体/n 的/ude1 镜头/n 遗忘/v 。/w 在/p 若干/m 无奈/d 中/f ，/w 最/d 让/v 李春江/nr 不愿/nz 接受/v 的/ude1 事情/n 之一/rz 就是/v 与/cc 崔万军/nr 交手/vi [4/m 次/qv]/mq 中/f ，/w [3/m 次/qv]/mq 都/d 以/p 他/rr 的/ude1 失败/vn 告终/vi 。/w 这/rzv 让/v 曾经/d 所向披靡/vl 的/ude1 李春江/nr 无处/d 话/n 凄凉/a ，/w 因为/c 他/rr 成就/n 过/uguo 一段/mq 无可替代/nz 的/ude1 历史/n —/w —/w [32/m 次/qv]/mq 击败/v 新疆/ns 。/w 
1月21日/t 晚/tg ，/w 哈德森/nrf 、/w 辛格尔顿/nrf 、/w 苏伟/nr [3/m 位/q]/mq 昔日/t 弟子/n 描/v 深/a 了/ule 李春江/nr 的/ude1 悲情/nz 色彩/n 。/w 尽管/c 昨晚/t [3/m 人/n]/mq 并未/d 使/v 出/vf 全力/d ，/w 但/c 他们/rr 却/d 以/p 自己/rr 的/ude1 方式/n 粉碎/v 了/ule 李春江/nr 险些/d 到手/vi 的/ude1 胜利/vn ，/w 帮助/v 新疆队/nt 横扫/v 广厦/n 。/w 
更多/ad 出现/v 在/p 防守/vn 端/v 的/ude1 苏伟/nr 得到/v 6分/t ，/w 辛格尔顿/nrf 砍下/vf 全队/n 最高/a 的/ude1 29分/t ，/w 前/f [3/m 节/q]/mq 均/d 无/v 建树/n 的/ude1 哈德森/nrf 最后/f [一/d 节/q]/mq 爆发/v 。/w 相比之下/vl ，/w [3/m 名/q]/mq 李春江/nr 昔日/t 弟子/n 的/ude1 小伙伴/n ，/w 在/p 这场/r 比赛/vn 中/f 更为/d 抢眼/a ：/w 唐正东/nr 以/p 23分9/t 个/q 篮板/n 的/ude1 高效/b 表现/v ，/w 成为/v 昨天/t 新疆队/nt 最/d 闪亮/v 的/ude1 国内/s 球员/nnt 。/w [西/f 热力/n 江/n]/nz 、/w 俞长栋/nr 分别/d 砍下/vf 16分/t 和/cc 14分/t 。/w 
1月21日/t 赛/vn 后/f ，/w 广厦/n 主帅/nnt 李春江/nr 说/v “/w 我们/rr 今天/t 输给/v 新疆/ns 很/d 正常/a ”/w 。/w 一年前/qt ，/w 广东/ns 主帅/nnt 李春江/nr 居高临下/vl 地/ude2 说/v ：/w “/w 新疆/ns 没什么/vl 变化/vn 。/w ”/w 时光/n 像/v 魔术/n 一样/uyy ，/w 幻化/v 出/vf 了/ule 李春江/nr 的/ude1 两种/mq 心境/n 。/w 
江湖/n 玄妙/a 无常/a ，/w 人生/n 世事/n 难/a 料/n 。/w 1月22日/t ，/w [6/m 连胜/q]/mq 的/ude1 新疆/ns 挥师/v 东莞/ns ，/w 明晚/t 他们/rr 将/d 挑战/vn 真正/d 的/ude1 对手/n 广东队/nt ，/w 只是/d 那里/rzs 已/d 无/v 李春江/nr 。/w 而/cc 李春江/nr 则/d 要/v 带着/vn 渗/v 血/n 的/ude1 “/w 刀口/n ”/w 率/v 广厦/n 继续/v 北征/nz 山西/ns ，/w 在/p 今天/t 的/ude1 [乌鲁木齐/ns 地/ude2 窝/n 堡/ng 国际/n 机场/nis]/nz ，/w 这位/r 拥有/v 最多/ad CBA/x 总冠军/nz 奖杯/n 的/ude1 教头/nnt ，/w 将/d 与/cc 他/rr 曾经/d 最/d 匹配/vi 的/ude1 对手/n 飞虎/nz 擦肩而过/vl …/w …/w （/w 侯辉/nr ）/w 
