2014年/t [重庆/ns 卫视/n]/nz 引进/v 了/ule 国内/s 老牌/b 经典/n 访谈/vn 节目/n 《/w [超级/b 访问/vn]/nz 》/w ，/w 22日/t 晚/tg 22:05/m ，/w 加盟/v 了/ule [三/m 位/q]/mq 新/a 主持/v 的/ude1 首期/n 节目/n 将/d 亮相/vi [重庆/ns 卫视/n]/nz 。/w 《/w 奇迹/n 梦工厂/nz 》/w 的/ude1 导师/nnt 宁静/a 作为/p 嘉宾/n 接受/v 访问/vn ，/w 首次/m 曝光/vi 了/ule 自己/rr 的/ude1 姐弟恋/nz 。/w 
作为/p 内地/n 最早/d 的/ude1 娱乐/vn 访谈/vn 类/q 节目/n ，/w 《/w [超级/b 访问/vn]/nz 》/w 已/d 走过/v 了/ule [13/m 个/q]/mq 年头/n 。/w 新版/b 《/w [超级/b 访问/vn]/nz 》/w 在/p 李静/nr 、/w 戴军/nr 这/rzv 对/p 金牌/n 主持/v 搭档/n 的/ude1 带领/vn 下/f ，/w 加入/v 了/ule 黄艺馨/nr 、/w 李晓峰/nr 和/cc 王婧/nr [三/m 位/q]/mq 主持人/nnt 。/w 22日/t 晚/tg 播出/v 的/ude1 首期/n 改版/vi 节目/n 中/f ，/w 宁静/a 将/d 首/q 度/qv 在/p 全国/n 观众/n 面前/f 坦承/v 自己/rr 的/ude1 恋情/n ，/w 还/d 透露/v 自己/rr 不会/v 处理/vn 人际关系/n ，/w 没有/v 闺蜜/nz 。/w 
在/p 接下来/vl 的/ude1 马/n 年/qt 新春/t [特别/d 节目/n]/nz 中/f ，/w 还/d 将/d 邀请/v 韩庚/nr 、/w 王丽坤/nr ，/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 的/ude1 主创/vn 们/k 甚至/d 在/p 节目/n 录制/v 现场/s 热闹/a 的/ude1 吃/v 起/vf 了/ule 重庆火锅/nf ，/w 人气/n 超/v 爆/vn 的/ude1 “/w 森/ag 蝶/ng 爸妈/n ”/w 田亮/nr 、/w 叶一茜/nr 也/d 将/d 登场/vi 。/w （/w 陈柯羽/nr ）/w 
