“/w 智障/nz 儿/ng ”/w 还是/c “/w 数学/n 天才/n ”/w ？/w 
—/w —/w “/w 中国/ns 雨/n 人/n ”/w 周玮/nr 的/ude1 成长/vn 故事/n 
１月１７日２２时/t ，/w 山西省/ns 五台县/ns 的/ude1 周/qt 常/d 富家/n [一/d 反/vi]/mq 往/p 日/b 的/ude1 平静/a ，/w 不到/v [十/m 平方米/q]/mq 的/ude1 屋子/n 里/f ，/w [八/m 九/b 个人/n]/mq 守/v 在/p 电视/n 前/f 。/w [江苏/ns 卫视/n]/nz “/w 最强/ad 大脑/n ”/w 节目/n 要/v 开始/vn 了/ule ，/w 当晚/t 第二个/mq 出场/vi 的/ude1 选手/n 仅凭/v 心算/vn 解出/nz 了/ule 乘方/n 、/w [１６/m 位数/n]/mq 的/ude1 [１４/m 次/qv]/mq 开方/vi 和/cc 更高/d 难度/n 的/ude1 乘方/n 、/w 开方/vi 复合/vn 计算/v ，/w 展示/v 出/vf 了/ule 惊人/a 的/ude1 算术/n 能力/n ，/w 引得/v 评委/nnt 当场/d 落泪/vi ，/w 科学/n 评审/vn 也/d 激动/a 地/ude2 说/v ：/w “/w 他/rr 是/vshi 完全/ad 意义/n 上/f 的/ude1 天才/n ！/w ”/w 
这位/r 在/p 节目/n 中/f 有/vyou [超常/vi 发挥/v]/nz 的/ude1 选手/n 是/vshi 周常富/nr 的/ude1 儿子/n —/w —/w 周玮/nr 。/w 然而/c ，/w 他/rr 却/d 只有/c 小学/nis 五年级/mq 学历/n ，/w 更/d 曾/d 被/pbei 专家/nnt 诊断/vn 为/p “/w 智力/n 中度/b 低下/a ”/w 。/w 是/vshi “/w 智障/nz 儿/ng ”/w 还是/c “/w 数学/n 天才/n ”/w ？/w 周玮/nr 有着/v 怎样/ryv 的/ude1 成长/vn 故事/n ？/w 
怪病/v 缠身/v 
１９９０年１月/t ，/w 周玮/nr 出生/vi 在/p 山西省/ns 五台县/ns 东雷乡/nrf 长畛村/ns ，/w 是/vshi 家里/s [第三/m 个/q]/mq 孩子/n 。/w 母亲/n 周润莲/nr 回忆/v ：/w “/w 刚开始/nz 一切/rz 都/d 很/d 正常/a ，/w 他/rr 出生/vi 不到/v 六个月/t 就/d 会/v 坐/v 了/ule 。/w ”/w 
但/c 在/p 六个月/t 大/a 的/ude1 时候/n ，/w 周玮/nr 突然/ad 患/v 上/f 了/ule 一种/mq 怪病/v 。/w “/w 发起/v 病/n 来/vf ，/w 眼睛/n 发青/nz ，/w 嘴/n 发黑/vi ，/w 眼珠/n 向上/vi 翻/v ，/w 身体/n 抽搐/vi 。/w ”/w 父亲/n 周常富/nr 回忆/v ，/w 这种/r 病/n 发作/vi 起来/vf 没有/v 规律/n 可/v 循/vg ，/w 有时候/d 一天/mq [十几/m 次/qv]/mq ，/w 有时候/d 十多天/m 犯/v 一次/mq 。/w 
说起/v 病因/n ，/w 周家/nz 夫妇/n [一致/a 认为/v]/nz 周玮/nr 是/vshi 被吓/nz 到/v 了/ule 。/w “/w 他/rr 六个月/t 大/a 的/ude1 时候/n ，/w 他/rr 爸爸/n 怕/v 他/rr 从/p 炕上/nz 摔/v 下来/vf ，/w 在/p 他/rr 面前/f 扔/v 了/ule 一个/mq 枕头/n ，/w 当时/t 他/rr 被/pbei 吓得/d 两眼/mq 发/v 直/d ，/w 哇哇/o 大/a 哭/v ，/w 停/vi 不/d 下来/vf 。/w ”/w 周/qt 家人/n 说/v ，/w 从/p 那时候/nz 开始/v ，/w 周玮/nr 就/d 变得/vi 跟/p 以前/f 不/d 一样/uyy 了/ule 。/w 但是/c ，/w 医生/nnt 并不/d 认同/vn 周/qt 家人/n 的/ude1 说法/n ，/w 认为/v 六个月/t 的/ude1 孩子/n 根本/a 不/d 可能/v 被吓/nz 到/v 。/w 
为了/p 治/v 周玮/nr 的/ude1 病/n ，/w 周家/nz 想尽/v 了/ule 办法/n ，/w 但/c 医院/nis 却/d 连/ulian 病因/n 都/d 难以/d 确定/v ，/w 更/d 不要/d 说/v 开/v 药方/n 、/w 动手术/vi 了/ule 。/w [五台县/ns 医院/nis]/nt 按照/p “/w 佝偻病/nhd ”/w “/w 癫痫/nhd ”/w 给/p 他/rr 治/v ，/w 不/d 起/vf 作用/n 。/w 不到/v [两/q 周岁/q]/mq 的/ude1 时候/n ，/w [山西省/ns 儿童/n 医院/nis]/nth 将/d 其/rz 诊断/vn 为/p “/w 脑瘫/n ”/w ，/w 治疗/vn 了/ule [一段/mq 时间/n]/nz ，/w 病情/n 反而/d 加重/v 。/w 后来/t 医生/nnt 意外/a 发现/v 了/ule 周玮/nr 的/ude1 低血糖/nhd 症状/n ，/w 说/v 可能/v 患/vn 了/ule [胰岛/n 细胞瘤/gb]/nhd ，/w 建议/n 周家/nz 去/vf 北京/ns 做手术/nz 。/w [３/m 岁/qt]/mq 的/ude1 周玮/nr 又/d 被/pbei 带到/v [北京/ns 协和/nz 医院/nis]/nth ，/w “/w 患/v [胰岛/n 细胞瘤/gb]/nhd ”/w 的/ude1 诊断/vn 结果/n 被/pbei 推翻/v 。/w 专家/nnt 说/v ，/w 周玮/nr 这种/r 查/v 不/d 出/vf 病因/n 的/ude1 顽固性/n 低血糖/nhd 在/p 中国/ns 是/vshi 首例/n ，/w 以/p 当时/t 的/ude1 医疗/n 水平/n ，/w 不/d 可能/v 医治/vn 。/w 
周家/nz 父母/n 见/v 治疗/vn 无望/vi ，/w 只得/d 带/v 儿子/n 回家/vi 。/w 没想到/nz ２００１年/t 的/ude1 时候/n ，/w 周玮/nr 的/ude1 病/n 突然/ad 不再/d 发作/vi 了/ule ，/w 而且/c 再也/d 没/d 犯/v 过/uguo 。/w 
