1月21日/t 上午/t ，/w 西安/ns 市长/nnt 董军/nr 、/w 市政协/n 主席/nnt 程群力/nr 会见/v 出席/v 市政协/n [十三/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 的/ude1 市政协/n 港澳/n 委员/nnt 。/w 
余昆/nr 、/w 冯翠屏/nr 、/w 黎荣发/nr 、/w 丘应桦/nr 、/w 张建中/nr 等/udeng 委员/nnt 围绕/v 丝绸之路/n 经济带/n 建设/vn 、/w 旅游/vn [文化/n 产业/n]/nz 发展/vn 、/w [大气/n 污染/vn]/nz 治理/vn 等/udeng 问题/n 踊跃/ad 发言/vi 。/w 大家/rr 表示/v ，/w 将/d [充分/ad 发挥/v]/nz 好/a 港澳/n 委员/nnt 的/ude1 桥梁/n 纽带/n 作用/n ，/w 促进/v 西安/ns 加快/v 发展/vn 。/w 
董军/nr 在/p 简要/ad 介绍/v 了/ule 2013年/t 西安/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 情况/n 后/f 说/v ，/w 大家/rr 围绕/v 西安/ns 发展/v 实际/n 提出/v 的/ude1 真知灼见/n ，/w 充分/ad 体现/v 了/ule 委员/nnt 们/k 的/ude1 宏观/n 视野/n 、/w [大局/n 观念/n]/nz 和/cc 参政/vi 意识/n 。/w 政府/nis 将/d 会/v 深入研究/v 、/w 积极/ad 采纳/v 大家/rr 意见/n 和/cc 建议/n ，/w 进一步/d 做好/v [各项/r 工作/vn]/nz 。/w 他/rr 希望/v 各位/rr 委员/nnt 积极/ad 参政议政/vl ，/w 踊跃/ad 建言/nz 献策/vi ，/w 为/p 西安/ns [国际化/vn 大都市/n]/nz 建设/vn 作出/v 更大/d 贡献/n 。/w 
西安市/ns 领导/n 史晓红/nr 、/w 丁健/nr 、/w 郭若为/nr 、/w 张建政/nr 参加/v 会见/vn 。/w 
