近日/t ，/w 都市/n 强/a 情/n 剧/n 《/w 步步/q 惊情/nz 》/w 曝光/vi 了/ule 孙艺洲/nr 、/w 刘诗诗/nr 的/ude1 错爱/nz 版/n 片花/nz ，/w 剧中/n 孙艺洲/nr 所/usuo 饰演/v 的/ude1 康司瀚/nr [温文/nr 儒雅/z]/nz ，/w 与/cc 刘诗诗/nr 、/w 刘心悠/nr 饰演/v 的/ude1 一对/mq [孪生/b 姐妹/n]/nz 展开/v 一场/mq 虐心/nz 之/uzhi 恋/v ，/w 恰巧/d 由/p 孙艺洲/nr 主演/v 的/ude1 [另一/m 部/q]/mq 电视剧/n 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 正在/d 四大/n 卫视/n 晚间/t 黄金档/nr 热/a 播/v ，/w 一边/d 是/vshi 风流/a 搞笑/vi 无节操/nz 的/ude1 吕子乔/nr ，/w 一边/d 是/vshi 虐心/nz 无/v 下限/n 的/ude1 康司瀚/nr ，/w 转换/v 在/p 两个/mq 角色/n 之间/f ，/w 粉丝/nf 们/k 集体/n 表示/v ，/w 毫无/v 违和感/nz 。/w 
孙艺洲/nr 刘诗诗/nr 拍/v 吻/v 戏/n 为/p 免/v 尴尬/a 比拼/nz 重口味/nz 
在/p 《/w 步步/q 惊情/nz 》/w 的/ude1 错爱/nz 版/n 片花/nz 中/f ，/w 一/m 开场/vi 就是/v 孙艺洲/nr 饰演/v 的/ude1 康司瀚/nr 和/cc 刘诗诗/nr 饰演/v 的/ude1 张晓/nr ，/w 在/p [香港/ns 迪士尼/nrf 乐园/n]/nz [面朝/nz 大海/n]/nz 的/ude1 一段/mq 浪漫/a 吻/v 戏/n ，/w 据悉/v ，/w 不仅如此/bl ，/w 剧中/n 这段/r 康司瀚/nr 和/cc 张晓/nr 的/ude1 香港/ns 定情/nz 之旅/nz ，/w 充满/v 了/ule [王子/ns 公主/nnd]/nz 般/uyy 的/ude1 童话/n 氛围/n ，/w 两人/mq 在/p [碧海/n 蓝天/n]/nz 的/ude1 见证/n 下/f ，/w [情/n 到/v 深处/s]/nz 甜蜜/a 互动/vn ，/w [短短/z 几天/mq]/nz 的/ude1 拍摄/vn ，/w 两人/mq 几乎/d “/w 吻/v ”/w 遍/qv 了/ule 香港/ns 所有/b 的/ude1 [著名/a 景点/n]/nz ，/w 屡屡/d 遭到/v 群众/n 甚至/d 是/vshi 同组/nz 人员/n 的/ude1 围观/vn ，/w 让/v 两位/mq 当事人/n 颇为/d 紧张/a 。/w 
为了/p 缓解/v 紧张/a 的/ude1 情绪/n ，/w 孙艺洲/nr 好似/v 吕小布/nr 上身/n ，/w 拍摄/v 之前/f 跟/p 刘诗诗/nr 开/v 起/vf 了/ule 玩笑/n ，/w 说/v 一定/b 要/v 狂/dg 吃/v 大蒜/n 避免/v 尴尬/a 。/w 同时/c 刘诗诗/nr 也/d 毫不/d 相让/vi ，/w 下决心/vi 在/p 拍摄/v 期间/f 将/d 香港/ns 的/ude1 重口味/nz 小吃/n 都/d 吃/v 个/q 遍/qv 再/d 来/vf 过/uguo 招/v 。/w 
孙艺洲/nr ：/w 康司瀚/nr 是/vshi 8.5/m 爷/ng 
从/p 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 到/v 《/w 步步/q 惊情/nz 》/w ，/w 从/p 风流/a 雅痞/nz 吕小布/nr 到/v 谦谦君子/nz 康司瀚/nr ，/w 孙艺洲/nr 所/usuo 诠释/v 的/ude1 两个/mq 完全/ad 不同/a 的/ude1 角色/n 同时/c 跟/p 观众/n 见面/vi ，/w 被/pbei 粉丝/nf 大赞/nrf “/w 毫无/v 违和感/nz ”/w ，/w 甚至/d 有/vyou 粉丝/nf 说/v ：/w “/w 你/rr 抢/v 了/ule 四爷/n 的/ude1 若/c 曦/nz 、/w 八/m 爷/ng 的/ude1 若兰/nrf 、/w 九/m 爷/ng 的/ude1 玉檀/nz ，/w 美/b 嘉/b 知道/v 吗/y ？/w ”/w 而/cc 这次/r 孙艺洲/nr 所/usuo 饰演/v 的/ude1 康司瀚/nr 也/d 被/pbei 他/rr 笑/v 称为/v 8.5/m 爷/ng ，/w 他/rr 解释/v 道/qv ：/w “/w 康司瀚/nr 肯定/v 不是/c 四爷/n ，/w 我/rr 拿到/v 剧本/n 的/ude1 时候/n ，/w 看/v 前/f [几/d 集/q]/mq 以为/v 他/rr 是/vshi 八/m 爷/ng ，/w 可是/c 越/d 往后/t 看/v 越/d 觉得/v 他/rr 跟/p 八/m 爷/ng 并不/d 一样/uyy ，/w 他/rr 多/a 了/ule 一些/mq 腹黑/nz ，/w 但/c 也/d 不是/c 九/m 爷/ng 那种/r ，/w 所以/c 索性/d 先/d 叫/vi 他/rr 8.5/m 爷/ng 吧/y ！/w ”/w 
