新/a “/w 京城/n [四/m 美/b]/mq ”/w 曝光/vi 
李笑妍/nr 
蒋欣/nr ：/w 华妃/nr 蒋欣/nr 早/a 在/p 2005年/t ，/w 蒋欣/nr 就/d 与/cc 有/vyou “/w [京城/n 四/m 少/a]/nz ”/w 之/uzhi 称/v 的/ude1 汪雨/nr 传/v 过/uguo 一段/mq 绯闻/n 。/w 据/p 报道/v ，/w 汪雨/nr 刚刚/d 和/cc 赵薇/nr 分手/vi ，/w 便/d 与/cc 因/p 饰演/v [03/m 版/n]/mq 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 木婉清/nr 打开/v 知名度/n 的/ude1 蒋欣/nr 结识/v 。/w 当时/t 汪雨/nr 参与/v 友人/n 派对/n 时/ng ，/w 陪伴/v 出席/v 的/ude1 女星/nnd 不少/m ，/w 蒋欣/nr 是/vshi 其中/rz 出现/v 次数/n 最多/ad 的/ude1 。/w 连汪雨/nr 的/ude1 朋友/n 也/d 表示/v ，/w 蒋欣/nr 伴游/v 次数/n 在/p 汪雨/nr 交往/vn 过/uguo 的/ude1 女朋友/n 中/f 已/d 占/v 冠军/nnt 位置/n 。/w 一部/mq 《/w 甄嬛传/nz 》/w 华妃/nr 一角/n ，/w 让/v 她/rr 从/p [四/m 线/n]/mq 演员/nnt 跃居/v 当/p 红/a 影视/b 花旦/nnt 。/w 人们/n 想到/v 蒋欣/nr ，/w 就/d 联想/vi 到/v [京城/n 四/m 少/a]/nz 汪雨/nr 。/w 名副其实/vl 的/ude1 京城/n [四/m 美/b]/mq 。/w 
马苏/nr ：/w 自/p 出道/vi 以来/f 事业/n 一直/d 蒸蒸日上/vl ，/w 和/cc 乒乓球/n 冠军/nnt 孔令辉/nr 相恋/v ，/w 成为/v 当时/t 体坛/n 、/w 艺坛/n 的/ude1 一段/mq 佳话/n 。/w 甜美/a 的/ude1 脸蛋/n ，/w 苗条/a 的/ude1 身材/n ，/w 充满/v [青春/n 活力/n]/nz ，/w 前途无量/vl 。/w 
李笑妍/nr ：/w 一/m 出道/vi ，/w 就/d 被/pbei 誉为/v “/w 中国/ns 的/ude1 金喜善/nr ”/w 。/w 还/d 多次/mq 去/vf 韩国/nsf 参加/v 节目/n 。/w 虽然/c 作品/n 不/d 多/a 。/w 她/rr 说/v 要/v 像/v 金喜善/nr 一样/uyy 走/v 代言/v 路线/n 。/w 要/v 成为/v 中/f 韩/b 发展/vn 的/ude1 亚洲/ns 明星/nnd 。/w 
