长眠/vi 31个月/t 后/f ，/w 欧洲/ns [彗星/n 探测器/n]/nz 按计划/d 苏醒/vi 我们/rr 来自/v 哪里/rys ？/w 
“/w 罗塞塔/nrf ”/w 将/d 登/v 彗星/n 寻/v 答案/n 
罗塞塔/nrf 慧星/nz 探测器/n 飞跃/vn 火星/ns 模拟/v 图/n 。/w 
[欧洲/ns 航天局/nis]/nto 1月20日/t 宣布/v ，/w 欧洲/ns “/w 罗塞塔/nrf ”/w [彗星/n 探测器/n]/nz 于/p [格林尼/nrf 治/v 时间/n]/nz 当天/t 10时/t 按计划/d 苏醒/vi 。/w 新华社/nt 图/n 
[欧洲/ns 航天局/nis]/nto 20日/t 宣布/v ，/w 欧洲/ns “/w 罗塞塔/nrf ”/w [彗星/n 探测器/n]/nz 于/p [格林尼/nrf 治/v 时间/n]/nz 当天/t 10时/t （/w [北京/ns 时间/n]/nz 18时/t ）/w 按计划/d 苏醒/vi ，/w [地球/ns 控制/vn 中心/nis]/nt 预计/v 将/d 在/p [7/m 个/q]/mq 半小时/mq 后/f 收到/v 探测器/n 传回/v 的/ude1 首/q 个/q 信号/n 。/w 
开/v 人类/n 着陆/vi 探测/v 彗星/n 之/uzhi 先河/n 
欧航/nr 局/n 的/ude1 电视/n 直播/vn 显示/v ，/w “/w 罗塞塔/nrf ”/w 上/f 装备/n 的/ude1 闹钟/n 让/v 探测器/n 的/ude1 电脑/n 启动/v ，/w 跟踪/v [导航/vn 系统/n]/nz 开始/v 逐渐/d 升温/vi ，/w 大约/d [6/m 个/q]/mq 小时/n 后/f 恢复/v 正常/a 工作/vn 。/w 随后/d ，/w “/w 罗塞塔/nrf ”/w 向/p 地球/ns 发送/v 信号/n 宣告/v “/w 醒来/vi ”/w ，/w 信号/n 预计/v 将/d 于/p [格林尼/nrf 治/v 时间/n]/nz 17时30分/t 至/p 18时30分/t （/w [北京/ns 时间/n]/nz 21日1时30分/t 至/p 2时30分/t ）/w 收到/v 。/w 
“/w 对/p 彗星/n 进行/vn 详细/a 探索/v 与/cc 研究/vn 能/v 帮助/vn 科学家/nnt 更好/d 地/ude2 了解/v 太阳系/n 如何/ryv 形成/v ，/w 加强/v 对/p 原始/a 化学/n 的/ude1 认识/vn 。/w ”/w [欧洲/ns 航天局/nis]/nto 科学/n 与/cc 机器人/n 探索/v 理事会/nis 项目/n 协调/v 负责人/nnt 法比奥·法瓦塔/nrf 记者/nnt 表示/v 。/w 
“/w 罗塞塔/nrf ”/w 的/ude1 任务/n 是/vshi 在/p 今年/t 追/v 上/f “/w 丘/ng 留/v 莫夫-格拉西缅科/nrf ”/w ，/w 并/cc 将/d 着陆/vi 探测器/n 投放/v 到/v 彗核/nz 上/f ，/w 以期/v 探寻/vn 有关/v 太阳系/n 形成/v 和/cc [生命/n 起源/n]/nz 的/ude1 信息/n 。/w 如果/c [一切/rz 顺利/ad]/nz ，/w 此次/rz 探测/vn 将/d 开辟/v 人类/n 着陆/vi 探测/v 彗星/n 之/uzhi 先河/n 。/w 
