据/p 英国/ns 《/w 镜报/nz 》/w 1月21日/t 报道/v ，/w 位于/v 英国/ns 英格兰/nsf [诺福克/nsf 郡/n]/ns 的/ude1 [皇家/n 空军/nis 基地/nis]/nt 遭遇/v 窃贼/n 。/w 价值/n [6000/m 英镑/q]/mq (/w 约/d 合/v 人民币/n [6/m 万元/q]/mq )/w 的/ude1 壮阳药/nz “/w 伟哥/nz ”/w 和/cc 一些/mq 其他/rzv 医药/n 用品/n 被盗/v 。/w 
[英国/ns 国防部/nt]/nt 发言人/nnt 在/p 接受/v 英国/ns 《/w 泰晤士报/n 》/w 采访/v 时/ng 表示/v ：/w “/w 国防部/nt 对/p 此次/rz 盗窃/v 带来/v 的/ude1 损失/n 表示/v 严重/a 关切/vn 。/w 我们/rr 将/d 会/v 全力/d 调查/vn 此事/r 并/cc 抓捕/v 盗贼/n 。/w 一旦/d 发生/v 了/ule 盗窃/v 并且/c 确定/v 了/ule 嫌疑人/n ，/w 我们/rr 一般/ad 都会/n 起诉/v 或/c 是/vshi 酌情/d 进行/vn 内部/f [纪律/n 处分/n]/nz 。/w ”/w 
同时/c ，/w 发言人/nnt 补充/vn 道/qv ：/w “/w 壮阳药/nz 也/d 有/vyou 其他/rzv 的/ude1 医疗/n 用途/n ，/w 比如说/vl 治疗/v 低血压/nhd 和/cc 高空/s 病/n 。/w ”/w 据悉/v ，/w 这些/rz 壮阳药/nz 在/p [英国/ns 皇家/n 空军/nis 基地/nis]/nt 很/d 稀缺/a ，/w 主要/b 用于/v 治疗/vn [勃起/vi 功能/n 障碍/n]/nhd 。/w 
这/rzv 并非/v 英国/ns 军事基地/n 第一次/mq 被盗/v 。/w 在/p 不到/v 七年/t 的/ude1 时间/n 里/f ，/w 英国/ns 全国/n 的/ude1 军事基地/n 已经/d 因为/c 盗窃/v 损失/n 了/ule 近/a [700/m 万/d 英镑/q]/mq (/w 约/d 合/v 人民币/n [7000/m 万元/q]/mq )/w 。/w 被盗/v 物品/n 包括/v 刺刀/n 、/w 枪/n 配件/n 、/w 弹药/n ，/w 甚至/d 一架/mq 飞机/n 的/ude1 机身/n 。/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 唐诗/n ，/w 审稿/vi ：/w 朱盈库/nr )/w 
