新增/v [四/m 个/q]/mq 营业/vn 点/qt 市民/n 开通/v 更/d 方便/a 
中国银行/ntcb 开通/v [4/m 个/q]/mq 营业/vn 点/qt ，/w 填补/v 南郊/nz 开/v 卡/n 点/qt 的/ude1 空白/n 。/w 新增/v [四/m 个/q]/mq 营业/vn 点/qt 。/w 
1/m 、/w 中国银行/ntcb [中/f 海/n 国际/n 社区/n]/nz 支行/n ：/w 西安市/ns 北/f 池头/nz 一路/mq (/w [曲江/ns 海洋/n 世界/n]/nz 附近/f )/w 
2/m 、/w 中国银行/ntcb 芙蓉/n 西路/n 支行/n ：/w 芙蓉/n 西路/n [69/m 号/q]/mq 
3/m 、/w 中国银行/ntcb 西稍门/nz 支行/n ：/w 西安市/ns 丰镐/ns 东路/n 付/v [二/m 号/q]/mq (/w 西稍门/nz 十字/b 西南角/nz )/w 
4/m 、/w [中国银行/ntcb 长/a 庆/vg 基地/nis]/nt 支行/n ：/w 西安市/ns 未央/nz 路/n [149/m 号/q]/mq 银河/ns 华/b 庭/ng D/x 座/q 一层/mq 
设立/v 两个/mq [自行车/n 公司/nis]/nt 特级站/nz 升级/vi 服务/vn 
为/p 满足/v 站点/n 较/d 密集/a 区域/n 的/ude1 市民/n 就近/d 办理/v ，/w [自行车/n 公司/nis]/nt 将/d 位于/v 玄武/nz 路/n 公交/b 六/m 公司/nis 南大门/nz 西侧/f 以及/cc [大唐/nz 芙蓉园/nz]/nz 南门/n [609/m 路/n]/mq 、/w [21/m 路/n]/mq 公交车/nz 终点站/n 调度站/nz 内/f 的/ude1 两个/mq 特级站/nz ，/w 作为/p 临时/b 开/v 卡/n 网点/n 。/w 
特别/d 提醒/v ：/w 特级站/nz 服务/vn 需/v 市民/n 携带/v 您/rr 的/ude1 长安/ns 通卡/nrf 、/w 本人/rr 身份证/n 到/v 以上/f 客服/nz 网点/n 登记/v [个人/n 信息/n]/nz 后/f ，/w 签署/v 《/w [公共/b 自行车/n]/nz 使用/v 服务/vn 协议书/n 》/w ，/w 缴纳/v [300/m 元/q]/mq 的/ude1 诚信/a 保证金/n ，/w 且/c 卡/n 内/f 余额/n 不/d 低于/v [10/m 元/q]/mq 的/ude1 ，/w 以/p 保证/v 用户/n 正常/a 使用/v 自行车/n 业务/n ，/w 用户/n 转为/v 实名制/nz 卡/n 后/f 即可/v 使用/vn [公共/b 自行车/n]/nz 。/w 
对于/p 没有/v 长安/ns 通卡/nrf 的/ude1 用户/n ，/w 市民/n 依然/d 需要/v 到/v 原有/vn [11/m 个/q]/mq 客服/nz 网点/n 办理/v 业务/n ：/w 
[城市/n 一卡通/n]/nz 客服/nz 网点/n [5/m 个/q]/mq ：/w (/w 周一/t 到/v 周五/t ：/w 7：30/m -/w 18：30/m ，/w 节假日/t 9：00/m -/w 15：00/m )/w 可/v 办理/vn 售/v 卡/n 、/w 充值/vi 、/w 换/v 卡/n 、/w 退/v 卡/n 
第一/m 客服/nz 网点/n ：/w 朱宏路/nr 六/m 公司/nis 西区/ns 大门/n 北/f 
第二/m 客服/nz 网点/n ：/w [西安市/ns 大庆路/nz 东段/ns 潘家村/ns 建行/nis]/nt 西侧/f 
第三/m 客服/nz 网点/n ：/w 西安/ns 含光/nz 南路/n [168/m 号/q]/mq 吉祥村/ns 十字/b 西南角/nz 建行/nis 南侧/f 
第四/m 客服/nz 网点/n ：/w 西安市/ns 咸宁/ns 中路/n [307/m 号/q]/mq 金花/nz 南路/n 与/cc 咸宁/ns 路/n 十字/b 东北角/nz 建行/nis 东侧/f 
第五/m 客服/nz 网点/n ：/w 水泥厂/nis [105/m 路/n]/mq 终点站/n 
公交/b 售/v 充/v 网点/n [6/m 个/q]/mq (/w 周一/t 到/v 周五/t 7：30/m -/w 18：30/m 节假日/t 9：00/m -/w 16：00/m )/w 公交/b 劳动/vn 路/n 售/v 充/v 网点/n ：/w 劳动/vn 路/n [102/m 路/n]/mq 调度站/nz ；/w 公交/b 解放路/ns 售/v 充/v 网点/n ：/w 原/b [17/m 路/n]/mq 五/m 路口/n 调度站/nz 东侧/f ，/w ；/w 公交/b 五/m 公司/nis 售/v 充/v 网点/n ：/w 公交/b 五/m 公司/nis 大门/n 南侧/f ；/w 公交/b 大庆路/nz 售/v 充/v 网点/n ：/w [611/m 路/n]/mq 汉城/nsf 路/n 调度站/nz ；/w 公交/b 二/m 公司/nis 售/v 充/v 网点/n ：/w 万寿路/nr 与/cc 长乐路/nz 十字/b 向/p 北/f [100/m 米/q]/mq 公交/b 二/m 公司/nis 门口/s ；/w 公交/b 三/m 公司/nis 售/v 充/v 网点/n ：/w 万寿路/nr 与/cc 咸宁/ns 路/n 十字/b 向/p 南/b 公交/b 三/m 公司/nis 大门口/s 。/w 
