春节/t 将/d 至/p ，/w 1月21日/t 下午/t ，/w [陕西/ns 省委/nis]/nt 常委/nnt 、/w [常务/b 副省长/nnt]/nnt 江泽林/nr 带领/v [有关/vn 部门/n]/nz [负责/v 同志/n]/nz 深入/ad 车站/n 、/w 超市/nis 、/w [批发/vn 市场/n]/nz ，/w 实地/d 检查/v 春运/n 、/w 消防/b 、/w [食品/n 安全/an]/nz 等/udeng 工作/vn 。/w 他/rr 强调/v ，/w 要/v 坚持/v 精心/ad 部署/vn 、/w 落实/v 责任/n ，/w 确保/v 广大/b [人民/n 群众/n]/nz 舒心/a 出行/vi 、/w 放心/v 消费/vn 、/w 平安/a 生活/vn ，/w 过/uguo 一个/mq 欢乐/a 祥和/a 的/ude1 春节/t 。/w 
江泽林/nr 首先/d 来到/v [西安/ns 火车站/n]/nz 、/w 省/n [西安/ns 汽车站/n]/nz ，/w 详细/a 察看/v 售票/vn 、/w 候车/vn 服务/vn 、/w 安检/n 、/w 运输/v 组织/n 等/udeng 工作/vn ，/w 与/cc 购票/v 、/w 候车/vn 的/ude1 群众/n 亲切/a 交谈/vi ，/w 询问/v 购票/vn 、/w 票价/n 情况/n ，/w 并/cc 向/p 他们/rr 送/v 上/f [节日/n 祝福/vn]/nz 。/w 他/rr 要求/n 各/rz 运输/v 部门/n 坚持/v 以人为本/l ，/w 强化/v [应急/vn 保障/vn]/nz ，/w 为/p 来往/vi 群众/n 提供/v 周到/a 细致/a 服务/vn ，/w 全面/ad 展示/v 古城/n 西安/ns 新形象/nz 。/w 江泽林/nr 强调/v ，/w 春运/n 工作/vn 千头万绪/n ，/w 安全/an 始终/d 是/vshi 重中之重/n ，/w 必须/d 全面/ad 落实/v 各项/r 安全措施/gi ，/w 确保/v 春运/n 安全/an 有序/a ，/w 确保/v 群众/n 舒心/a 出行/vi 。/w 
随后/d ，/w 江泽林/nr 又/d 来到/v [麦德龙/nr 超市/nis 浐灞/nz 店/n]/nt 和/cc [西北/ns 农副产品/n 中心/nis 批发/vn 市场/n]/nt ，/w 检查/v [食品/n 安全/an]/nz 和/cc [消防/b 安全/an]/nz 工作/vn 。/w 他/rr 强调/v ，/w 春节/t 是/vshi 亲朋好友/n 欢聚/vi 的/ude1 重要/a 时刻/n ，/w 抓好/v [食品/n 安全/an]/nz 和/cc [消防/b 安全/an]/nz 等/udeng 工作/vn ，/w 意义/n 十分/d 重大/a 。/w 要/v 从/p “/w 产/v ”/w 和/cc “/w 管/v ”/w 两个/mq 环节/n 全面/ad 抓起/v ，/w 形成/v 覆盖/vn 从/p 田间/s 到/v 餐桌/n 全过程/n 的/ude1 监管/vn 制度/n ，/w 用/p 严格/ad 的/ude1 监管/vn ，/w 严肃/a 的/ude1 问责/nz ，/w 确保/v “/w 舌尖/n 上/f 的/ude1 安全/an ”/w 、/w 确保/v 群众/n 放心/v 消费/vn 。/w 要/v 全面/ad 落实/v [消防/b 安全/an]/nz 各项/r 规定/n ，/w 坚持/v [预防/v 为主/vi]/nz 、/w 防/v 消/v 结合/vn ，/w 牢固/a 树立/v [服务/vn 理念/n]/nz ，/w 切实/ad 加强/v 监督/vn 检查/vn ，/w 坚决/ad 杜绝/v 重特大/n [火灾/n 事故/n]/nz 发生/v ，/w 确保/v 群众/n 平安/a 生活/vn ，/w 过/uguo 一个/mq 欢乐/a 祥和/a 的/ude1 春节/t 。/w （/w 记者/nnt 程伟/nr ）/w 
