成龙/nr 与/cc Narsha/x 
据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 自认/nz 半个/mq 韩国人/nz 的/ude1 成龙/nr ，/w 日前/t 赴/v 韩国/nsf 狂/dg 谷/ng 新片/n 《/w [警察/nnt 故事/n]/nz 2013/m 》/w ，/w 又/d 跟/p 韩国/nsf 组合/vn BrownEyedGirl/x 的/ude1 Narsha/x 、/w SuperJunior/x 成员/nnt 崔始源/nr 及/cc [少女/n 时代/n]/nz 主将/nnt Jessica/x 等/udeng 录影/vn [综艺/b 节目/n]/nz 《/w HappyTogether/x 》/w ，/w 是/vshi 继/vg 担任/v 《/w RunningMan/x 》/w 后/f ，/w 再/d 于/p 韩国/nsf 的/ude1 [综艺/b 节目/n]/nz 上/f 亮相/vi 。/w 
Narsha/x 昨日/t （/w 21日/t ）/w 在/p Twitter/x 上/f 载/v 跟/p 成龙/nr 的/ude1 抱抱/v 照/v ，/w [二/m 人/n]/mq 穿着/n 录影/vn 节目/n 时/ng 浴袍/nz 肉/n 紧/d 互/d 揽/v ，/w 真心/d 甜蜜/a ！/w 
