“/w [真/a 没想到/nz]/nz ，/w 这些/rz 被/pbei 我们/rr 富平/nz 人民/n 钟爱/v 的/ude1 [特产/n 食品/n]/nz ，/w 能/v 走进/v 上海/ns 那样/rzv 的/ude1 大都市/n ”/w 一位/mq 专业/n 合作社/nis 的/ude1 负责人/nnt 一边/d 装车/vi ，/w 一边/d 津津乐道/vl 。/w 
在/p 上海/ns [对口/vd 支援/v]/nz 地区/n 暨/cc [西部/f 地区/n]/nz 特色/n 商品/n 迎春/v 博览会/n 上/f ，/w 富平县/ns 组织/n 柿子/nf [系列/n 产品/n]/nz 、/w 富平/nz 羊奶/n 制品/n 、/w 陕/b 富/vg 面/nf 业/ng [系列/n 产品/n]/nz 、/w 琼锅糖/nf 、/w 九眼莲/nz 、/w 富平/nz 陶艺/n 、/w [富平/nz 墨玉/nz]/nz 、/w 土布/n 等/udeng 特色/n 产品/n [5/m 大/a]/mq 类/q 40余种/m 参展/vn 商品/n 参加/v 了/ule 展销/vn ，/w 这些/rz 被/pbei 当地人/n 所/usuo 追捧/v 的/ude1 [地方/n 特色/n]/nz 商品/n ，/w 首次/m 千里迢迢/dl 走进/v 了/ule 上海/ns [国际/n 大都市/n]/nz 的/ude1 展台/n 。/w 
上海/ns 博览会/n 汇集/v 了/ule [西北/ns 地区/n]/nz 各地/rzs 琳琅满目/vl 的/ude1 特色/n 产品/n ，/w 然而/c 富平/nz 组织/n 的/ude1 参展/vn 商品/n 以/p 其/rz 独特/a 的/ude1 口味/n ，/w 原生态/n 的/ude1 [制作/v 工艺/n]/nz ，/w 浓郁/a 的/ude1 [地方/n 特色/n]/nz 立即/d 吸引/v 了/ule 无数/m 上海/ns 消费者/n 的/ude1 眼球/n ，/w 展厅/n 内人/n 流/v 攒动/v ，/w 大家/rr 纷纷/d 驻足/vi 品尝/v 和/cc 选购/v ，/w 特别/d 是/vshi 富平/nz 的/ude1 柿饼/n 深受/v [上海/ns 市民/n]/nz 的/ude1 青睐/vn ，/w 出现/v 排队/vn 竞相/d 购买/v 的/ude1 现象/n 。/w 短短/z [四/m 天/qt]/mq 时间/n [销售/vn 总额/n]/nz 突破/v [20/m 万元/q]/mq ，/w 签订/v 供应/vn 订单/n 100多万元/m 。/w 参展/vn 的/ude1 [龙头/n 企业/n]/nz 和/cc 专业/n 合作社/nis 对/p 上海/ns 市场/n 的/ude1 远大/a 前景/n [充满/v 信心/n]/nz 。/w 
在/p 本届/r 博览会/n 上/f ，/w 参展/vn 的/ude1 [龙头/n 企业/n]/nz 和/cc 合作社/nis 负责人/nnt 既/c 开阔/a 了/ule 眼界/n ，/w 也/d 通过/p 与/cc 上海/ns 市场/n 的/ude1 接轨/vn 看到/v 了/ule 自身/rr 商品/n 存在/v 的/ude1 差距/n ，/w 并/cc [纷纷/d 表示/v]/nz 要/v 转变/vn 思路/n ，/w 推行/v [标准化/vn 生产/vn]/nz ，/w 提升/v [产品/n 品质/n]/nz ，/w [打造/v 品牌/n]/nz ，/w 提升/v 包装/n 档次/n 。/w 同时/c ，/w 改/v 等/udeng 客/ng 上门/vi ，/w 被动/a 生产/vn 为/p 主动/ad 出击/vi ，/w 适应/v [市场/n 需求/n]/nz ，/w 积极/ad 挺身/vi 上海/ns 市场/n ，/w 进而/c 进军/v [长/a 三角/n 地区/n]/nz 、/w 最终/d 将/d 自己/rr 的/ude1 特色/n 产品/n 推向/v 全国/n 市场/n 。/w （/w 成/v 苏宁/nr 盖晓园/nr 王腊梅/nr ）/w 
