1月21日/t 上午/t ，/w [陕西/ns 省委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 省纪委/n 书记/nnt 郭永平/nr 来到/v [陕西/ns 棉麻/n 公司/nis]/nt ，/w 代表/nnt 省委/nis 、/w 省政府/n 慰问/v 企业/n 和/cc [困难/an 职工/nnt]/nz ，/w 并/cc 送去/vf 了/ule 慰问金/n 。/w 郭永平/nr 详细/a 了解/v 了/ule 企业/n 的/ude1 [基本/a 情况/n]/nz ，/w 对/p 企业/n [干部/nnt 职工/nnt]/nz 艰苦奋斗/vl 、/w 努力/ad 开拓/v 业务/n 取得/v 的/ude1 成绩/n 给予/vn 肯定/v 。/w 他/rr 希望/v 企业/n 要/v 认真/ad 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 着力/vd 改革创新/v ，/w [努力/ad 提高/v]/nz 市场/n 竞争力/n 和/cc 经济效益/n 。/w 随后/d ，/w 郭永平/nr 先后/d 来到/v [困难/an 职工/nnt]/nz 徐莲青/nr 和/cc 魏宝峰/nr 家中/s ，/w 向/p 他们/rr 转达/v 省委/nis 、/w 省政府/n 对/p [困难/an 群众/n]/nz 的/ude1 关心/vn ，/w 询问/v 了/ule 他们/rr 家庭/n [基本/a 情况/n]/nz ，/w 嘱咐/v 企业/n 领导/n 要/v 多/a 帮助/v [困难/an 职工/nnt]/nz 解决/v [实际/n 问题/n]/nz ，/w 祝愿/v 他们/rr 度过/v 一个/mq 祥和/a 快乐/a 的/ude1 春节/t 。/w （/w 记者/nnt 李琼燕/nr 通讯员/nnt 刘尚坤/nr ）/w 
