日前/t ，/w 商务部/nis 发布/v 2014/m 年度/n [第/m 5/m 号/q]/mq 公告/n ，/w 公布/v 了/ule 对/p 太阳/n 能级/n 多晶硅/n （/w Solar/x -/w GradePolysilicon/x ）/w [反倾销/nz 调查/vn]/nz 的/ude1 终/d 裁/v 决定/vn 。/w 
商务部/nis [最终/d 裁定/vn]/nz ，/w 在/p 本案/r 调查/vn 期/qv 内/f ，/w 原/b 产于/v 美国/nsf 和/cc 韩国/nsf 的/ude1 进口/vn 太阳/n 能级/n 多晶硅/n 产品/n 存在/v 倾销/vn ，/w 中国/ns 太阳/n 能级/n 多晶硅/n 产业/n 受到/v [实质/n 损害/v]/nz ，/w 且/c 倾销/v 与/cc [实质/n 损害/v]/nz 之间/f 存在/v 因果关系/gm 。/w 根据/p 《/w [中华人民共和国/ns 反倾销/nz 条例/n]/nz 》/w [有关/vn 规定/n]/nz ，/w 经/p 商务部/nis 建议/n ，/w [国务院/nt 关税/n 税则/n 委员会/nis]/nt 决定/v ，/w 自/p 2014年1月20日/t 起/vf ，/w 对/p 上述/b 产品/n 征收/v [反倾销/nz 税/n]/nz 。/w 进口/v 经营者/nnt 在/p 进口/vn 上述/b 产品/n 时/ng ，/w 应/v 依据/n 公告/n 中/f 列明/nz 的/ude1 各/rz 公司/nis 税率/n 向/p [中国/ns 海关/nis]/nto 缴纳/v [反倾销/nz 税/n]/nz 。/w （/w 傅苏颖/nr ）/w 
