原/b 标题/n ：/w 到/v 南方/s 海岸/n 避寒/nz 胜地/n 过年/vi 春节/t 也/d 可以/v 很/d 温暖/an (/w 组/n 图/n )/w 
[108/m 米/q]/mq [南山/ns 海上/s 观音/n]/nz 圣像/n 景区/n 供/vi 图/n 
入冬/vi 以来/f ，/w 冷空气/n 不断/d 南下/vn ，/w 就/d 连/ulian 南国/s 广州/ns 的/ude1 气温/n 有时候/d 也/d 是/vshi 让/v 人/n 颇/d 感/vg 寒冷/a ，/w 北方/s 那/rzv 凛冽/a 的/ude1 寒风/n 就/d 更/d 不用说/vl 了/ule 。/w 而/cc 转眼间/t ，/w 春节/t 就/d 快/a 到/v 了/ule ，/w 不/d 出国/vi ，/w 又/d 有/vyou [哪些/ry 地方/n]/nz 的/ude1 气温/n 会/v 让/v 我们/rr 感到/v 温暖/an 呢/y ？/w 想想/v ，/w 还是/c 南方/s 的/ude1 海滨/s 更/d 温暖/an ，/w 地处/v 热带/n 的/ude1 海南岛/ns ，/w 到/v 海南/ns 过/uguo 大年/n ，/w [三亚/ns 南山寺/ns]/nz 听/v 新春/t 钟声/n ，/w 已/d 成为/v [越来越/d 多/a]/nz 人/n 的/ude1 选择/vn ，/w 作为/p 我国/n 难得/a 的/ude1 避寒/nz 胜地/n ，/w 自/p 不用/d 多/a 说/v 。/w 而/cc [中国/ns 大陆/ns]/nz 的/ude1 最南端/nz 在/p 广东/ns ，/w 湛江/ns 、/w 茂名/ns 、/w 阳江/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 海滨/s ，/w 春节/t 也/d 能/v 让/v 人/n 感到/v 温暖/an ，/w 亦/d 是/vshi 不少/m 自驾/nz 游客/n 的/ude1 选择/vn 。/w 
推荐/v 地/ude2 ：/w 海南/ns 
热带/n 海岛/ns 
过年/vi 暖洋洋/z 
海南岛/ns 地处/v 热带/n 北缘/f ，/w 属/v [热带/n 季风气候/n]/nz ，/w 素来/d 有/vyou “/w 天然/b 大/a 温室/n ”/w 的/ude1 美称/n ，/w 俗话说得好/vl ，/w 这里/rzs 长夏/nz 无/v 冬/tg ，/w 年/qt [平均/a 气温/n]/nz [22/m ~/w 26/m ℃/w]/mq ，/w 就算/d 是/vshi 最/d 冷/a 的/ude1 1/m 、/w [2/m 月份/n]/mq 温度/n 仍/d 达/v [16/m ℃/w]/mq —/w [21/m ℃/w]/mq 。/w 而/cc 海南岛/ns 南端/f 的/ude1 三亚/ns ，/w 冬天/t 的/ude1 [最高/a 气温/n]/nz 甚至/d 还/d 能/v 达到/v [30/m ℃/w]/mq ，/w 是/vshi 我国/n 名副其实/vl 的/ude1 避寒/nz 胜地/n 。/w 到/v 温暖/an 的/ude1 海南岛/ns 过年/vi ，/w 自然/n 成为/v 了/ule [不少/m 人/n]/mq 的/ude1 选择/vn 。/w 而/cc 到/v 海边/s 玩水/nz ，/w 那/rzv 更是/d 长/a 年/qt 不/d 间断/vi 的/ude1 。/w “/w 年年岁岁/n ‘/w 游/v ’/w 不同/a ”/w ，/w 除了/p 传统/n 的/ude1 玩/v 海/n ，/w 海南/ns 过年/vi 的/ude1 玩法/n 还/d 在/p 不断/d 推陈出新/vl ，/w 像/v [三亚/ns 南山/ns]/nz 的/ude1 禅修/nz 之旅/nz 、/w 海口/ns 为首/vi 的/ude1 “/w 琼/b 北/f 过/uguo 大年/n ”/w ，/w 正/d 被/pbei [越来越/d 多/a]/nz 人/n 接受/v 。/w 
三亚/ns 
到/v 南山/ns 禅修/nz 祈福/v 
三亚/ns ，/w 热带/n [滨海/ns 城市/n]/nz ，/w 那/rzv 是/vshi 全国/n 最/d 火爆/a 的/ude1 避寒/nz 胜地/n ，/w 其实/d 也/d 有/vyou 能/v 让/v 人/n 清心/a 的/ude1 地方/n 。/w 坐落/vi 在/p 三亚市/ns 西南/ns [40/m 公里/q]/mq 处/n 的/ude1 南山/ns ，/w 面朝/nz 南海/ns ，/w 那/rzv 是/vshi 中国/ns 最南端/nz 的/ude1 山/n 。/w 春节/t ，/w 不妨/d 到/v 南山/ns 来/vf 一场/mq 禅修/nz 之旅/nz ，/w 抛却/nz 烦恼/an ，/w 迎接/v 新春/t 的/ude1 到来/vn 。/w 
南山/ns 历来/d 被/pbei 称为/v 吉祥/n 福泽/nrf 之/uzhi 地/ude2 。/w 不管/c 是/vshi 信众/nz 还是/c 游客/n ，/w 都/d 能/v 在/p 南山/ns 这/rzv 片/q 梵天/nz 净土/n 感悟/v 不/d 一样/uyy 的/ude1 自然/n 清净/a ，/w 获得/v [佛教/nz 文化/n]/nz 带来/v 的/ude1 心灵/n 慰藉/vn ，/w 体味/v 回归/vn 自然/n 、/w [天/qt 人/n 合一/vi]/nz 的/ude1 乐趣/n ，/w 用心/ad 去旅行/nz ，/w 不再/d 是/vshi [到/v 此/rzs 一/d 游/v]/nz 。/w 在/p 南山/ns ，/w 禅修/nz 之旅/nz 的/ude1 内容/n 很/d 丰富/a ，/w 可以/v 沐浴/vn 着/uzhe 佛光/nz 礼拜/n [108/m 米/q]/mq 的/ude1 [海上/s 观音/n]/nz ，/w 静心/nz 虔诚/a 地/ude2 抄写/v 一篇/mq 《/w [般若/nz 波罗蜜/nz 多心/a 经/p]/nz 》/w ，/w 参加/v 南山寺/ns “/w 早课/nz ”/w ，/w 晨练/vi 太极/n ，/w 还/d 可以/v 了解到/v 失传/vi [一/d 千/m 二/m 百年/mq]/mq 的/ude1 唐密/nr 文化/n ，/w 品味/v 南山/ns 禅茶/nz 、/w [南山/ns 素斋/nz]/nz ，/w 散步/vi 于/p 南山/ns 海边/s ，/w 看着/v 红/a 日渐/d 落/v 、/w 紫霞/nr 映/vi 天/qt 。/w 
■/w 不可/v 错过/v 
依托/v 南山/ns 独特/a 的/ude1 山/n 海/n 天然/b 形胜/nz 和/cc 中华民族/n [历史/n 文化/n]/nz 渊源/n 而/cc 开发/vn 建设/vn 的/ude1 [南山/ns 文化/n 旅游区/n]/nz ，/w 以/p [佛教/nz 文化/n]/nz 、/w [生态/n 文化/n]/nz 、/w 福寿/nz 文化/n 和/cc 南海/ns 风情/n 为/p 一体/n 的/ude1 超大型/b [文化/n 旅游/vn]/nz [5/m A/x]/mq 级/q 景区/n ，/w 已/d 形成/v 一/m 寺/ng (/w 南山寺/ns )/w 、/w 一/m 苑/ng (/w [南山/ns 海上/s 观音/n]/nz 苑/ng )/w 、/w [两/q 园/ng]/mq (/w [慈航/nr 普度/nz]/nz 园/ng 、/w 吉祥如意/vl 园/ng )/w 、/w 一/m 谷/ng (/w 长寿谷/nz )/w 、/w [一/d 湾/ng]/mq (/w 小月/nz 湾/ng )/w 的/ude1 [旅游/vn 景观/n]/nz 群/ng 。/w 还有/v 载入/v 世界/n 吉尼斯/nrf 大全/n 的/ude1 国宝/n “/w [金玉/n 观世音/n]/nz ”/w 和/cc 民族/n 工艺/n 史上/d 的/ude1 惊世/nz 之/uzhi 作/v “/w [天下第一/vl 砚/ng]/nz ”/w —/w —/w [日/b 月/n 同/p 辉/ng]/nz 凤/ng 砚/ng ；/w 体现/v 中华/nz 古钟/nf 文化/n 的/ude1 梵钟/nz 苑/ng ；/w 展现/v 中国/ns “/w 东密/nz ”/w 文化/n 的/ude1 密/a 法/n 归华堂/nr ；/w 更/d 有/vyou 举世瞩目/bl 伫立/v 在/p 南海/ns 之/uzhi 滨/ng 的/ude1 [108/m 米/q]/mq “/w [南山/ns 海上/s 观音/n]/nz ”/w ，/w “/w 一体化/vn [三/m 尊/vg]/mq ”/w ，/w 造型/n 挺拔/a ，/w 气势恢宏/n ，/w 高/a 越/d 天下/n 。/w 
■/w 联/vg 游/v 推荐/vn 
三亚/ns 周边/n 除了/p 南山/ns ，/w 还有/v [2/m 家/q]/mq [5/m A/x]/mq 级/q [旅游/vn 景区/n]/nz ，/w 分别/d 是/vshi [大小/n 洞天/nz]/nz 以及/cc [呀诺达/nz 雨林/n]/nz 景区/n ，/w 知名/a 景区/n 有/vyou 天涯海角/n 、/w [蜈支洲/nz 岛/n]/ns 、/w 西岛/nz 、/w 槟榔谷/nz 等/udeng 。/w [大小/n 洞天/nz]/nz 景区/n 内山海景观/nrj 独特/a ，/w 小洞天/nz 景观/n 、/w 千年/t 不/d 老/a 松林/n 、/w 木屋/n 度假区/n 等/udeng 吸引力/n 大/a 。/w 呀诺达/nz 景区/n 依托/v 原生态/n 的/ude1 热带雨林/n 景观/n ，/w 游客/n 可/v 通过/p 木/ng 栈道/n 徒步/d 穿行/vi 景区/n ，/w 感受/v 雨林/n 的/ude1 魅力/n 。/w 天涯海角/n 景区/n 内/f “/w 天涯/n ”/w 、/w “/w 海角/nz ”/w 石刻/n 举世闻名/vl ，/w [蜈支洲/nz 岛/n]/ns 、/w 西岛/nz 等/udeng 景区/n 岛屿/n 风光/n 迷人/a ，/w 在/p 鹿回头/ns 景区/n 可/v 一览/n 三亚/ns 之/uzhi 美/b ，/w 槟榔谷/nz 景区/n 则/d 向/p 游客/n 展示/v 海南/ns 独特/a 的/ude1 黎族/nz 文化/n 和/cc [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 。/w 游客/n 还/d 可以/v 在/p 大东海/nz 、/w 亚龙湾/ns 体验/v 潜水/vn ，/w 乘/v 游船/n 夜游/v 三亚湾/nz ，/w 租/v 游艇/n 出海/vi 钓鱼/vi 。/w 
TIPS/x 
美食/n ：/w 在/p 三亚/ns 过年/vi ，/w 各类/r 海鲜/nf 佳肴/n 是/vshi 必不可少/vl 的/ude1 美食/n ，/w 大东海/nz [海鲜/nf 美食/n]/nz 街/n 、/w 滨海路/nz [海鲜/nf 美食/n]/nz 街/n 、/w 春园路/nz [海鲜/nf 美食/n]/nz 街/n 、/w 亚龙湾/ns 农家乐/nz [美食/n 广场/n]/nz ，/w 以及/cc [星级/b 酒店/nis]/nz 的/ude1 餐厅/nis 都/d 是/vshi 美食/n 聚居地/n 。/w 而且/c ，/w 如今/t 三亚/ns 加强/v 对/p 各类/r 海鲜/nf 排档/nz 的/ude1 监管/vn ，/w 游客/n 如/v 遇上/v 没有/v [明码/n 标价/n]/nz 、/w 拒/vg 开/v 发票/n 等/udeng 行为/n ，/w 可以/v 拨打/v 12315/m 进行/vn 投诉/vn 。/w 
除了/p 海鲜/nf 佳肴/n ，/w 游客/n 还/d 可以/v 到/v [南山/ns 景区/n]/nz 品/ng 素斋/nz ，/w 所谓/v “/w 拜佛/vi 吃/v 素斋/nz ，/w 佛/n 入/v 心中/s 来/vf ”/w ，/w 在/p 海南/ns 最大/gm 的/ude1 素斋/nz 餐厅/nis —/w —/w 缘起楼/nz 品味/v “/w 南山/ns 精品/n 素斋/nz ”/w ，/w 这种/r 素斋/nz 在/p 原料/n 采用/v 上/f 传承/vn 寺院/n 素斋/nz ，/w 不/d 纳/v 荤腥/n ，/w 全部/m 素食/n ，/w 充份/nz 体现/v 了/ule 重返/v 自然/n 、/w [返朴/nz 归真/nz]/nz 。/w 主要/b 素食/n 有/vyou ：/w 一/m 果/ng 一/m 世界/n 、/w 佛家/n 田园/n 、/w 佛家/n 锦囊/n 、/w 奥运/n 乒乓/n 、/w 南山/ns 三宝/n 等/udeng 。/w 
海口/ns 
琼/b 北/f 过/uguo 大年/n 体验/v 别样/a 民俗/n 
不仅/c 三亚/ns ，/w 海口/ns 也/d 是/vshi 海南岛/ns 备受/v 欢迎/vn 的/ude1 旅游/vn 目的地/n 。/w 而/cc 囊括/v 海口/ns 、/w 儋州/ns 、/w 文昌/ns 、/w 琼海/ns 、/w 定安/nz 、/w 屯昌/ns 、/w 澄迈/ns 、/w 临高/ns 的/ude1 琼/b 北/f 8/m 市县/n 拥有/v 丰富/a 的/ude1 [旅游/vn 资源/n]/nz ，/w 除/p [碧海/n 蓝天/n]/nz 、/w [椰/ng 风/n 海韵/nz]/nz 的/ude1 热带/n 自然资源/n 外/f ，/w 还/d 渗透/v 着/uzhe 独有/v 的/ude1 悠久/a [历史/n 文化/n]/nz 和/cc 传统/n 风俗/n ，/w 近年/t 还/d 打造/v 出/vf [高端/nz 旅游/vn]/nz 度假区/n 及/cc [海上/s 游轮/n]/nz ，/w 加上/v 琼/b 北/f 冬季/t 气候/n 和/cc 暖/a ，/w [最高/a 气温/n]/nz 达/v [20/m ℃/w]/mq 以上/f ，/w 度假/vn 条件/n 发展/vn 得/ude3 相对/d 完善/v ，/w 也/d 成为/v 游客/n 在/p [春节/t 假期/t]/nz “/w 避寒/nz ”/w 过年/vi 的/ude1 理想/n 之/uzhi 地/ude2 。/w 琼/b 北/f 8/m 市县/n 更是/d 联合/vd 打出/v 了/ule “/w 琼/b 北/f 过/uguo 大年/n ”/w 的/ude1 口号/n ，/w 值得/v 关注/vn 。/w 
■/w 不可/v 错过/v 
在/p 电影/n 《/w 私人/n 订制/v 》/w 片中/s 出现/v 的/ude1 琼/b 北/f 取景/vi 地/ude2 [海口/ns 骑楼/nz 老街/n]/nz 、/w 海口/ns 观澜湖/ns [国际/n 旅游/vn]/nz 度假区/n 、/w 文笔峰/nr 盘古/n 文化/n 旅游区/n 及/cc 周边/n 的/ude1 “/w 冯小刚/nr 电影/n 公社/nis ”/w 、/w [雷琼/nr 海口/ns 火山群/nz 世界/n 地质/n 公园/n]/nz ，/w 串联/v 起来/vf 就/d 成为/v 了/ule “/w 私人/n 订制/v 之旅/nz ”/w 线路/n ，/w 让/v 游客/n 身临其境/n 地/ude2 体验/v “/w 冯氏/nz 私人/n 订制/v 旅程/n ”/w ；/w 而/cc 从/p 海口/ns 水/n 巷口/s 骑楼/nz 老街/n 启航/vi ，/w 一路/mq 向东南/nz ，/w 到达/v 琼海/ns 潭/n 门/n 小镇/n ，/w [118/m 公里/q]/mq 的/ude1 旅程/n ，/w 游客/n 可以/v 感受到/nz 从/p 遥远/a 彼岸/n 吹/v 来/vf 的/ude1 南洋/ns 风/n ，/w 也/d 可以/v 触摸/vn 到/v 世代/n 拼搏/vi 的/ude1 渔家/n 人/n 的/ude1 文化/n 灵魂/n ，/w 成为/v “/w 琼/b 北/f 南洋/ns 风情/n 之旅/nz ”/w 线路/n 。/w 
■/w 联/vg 游/v 推荐/vn 
还有/v 壮观/a 的/ude1 火山群/nz 、/w 神奇/a 的/ude1 “/w [海上/s 森林/n]/nz ”/w —/w —/w 红树林/n 、/w 唯美/nz 田园/n 乡村/n 、/w 苍翠/z 热带/n 果林/n ，/w 以及/cc 各/rz 市县/n 各具特色/bl 的/ude1 过年/vn 体验/v 旅游/vn 。/w 
TIPS/x 
交通/n ：/w [海口/ns 美兰/nz 机场/nis]/nt 和/cc [三亚/ns 凤凰/ns 机场/nis]/nt 刚好/d 分布/vi 于/p 海南岛/ns 的/ude1 南北/f ，/w 有/vyou 众多/a 的/ude1 航班/n 通往/v 各地/rzs ；/w 海口/ns 与/cc 三亚/ns 之间/f 已经/d 开通/v [城际/b 铁路/n]/nz ，/w 可以/v 高速/b 快捷/z 地/ude2 来往/vi 于/p 沿线/f 县市/n 。/w 
美食/n ：/w 琼/b 北/f 的/ude1 美食/n 在/p 海南/ns 地位/n 超然/a ，/w 文昌市/ns 的/ude1 文昌鸡/nf 、/w 琼海市/ns 的/ude1 加积鸭/nf 、/w 临高县/ns 的/ude1 临高乳猪/nf 都/d 是/vshi 海南/ns 代表/nnt 名菜/n ，/w 另外/c 还有/v 大街小巷/n 的/ude1 “/w 清补凉/nf ”/w 、/w 海南粉/nf 等/udeng 小吃/n 。/w 
