迟骋/nr 微博/n 里/f 晒/v 出/vf 的/ude1 从/p 飞机/n 驾驶舱/n 里/f 拍摄/v 的/ude1 西安/ns 夜景/n 照片/n 
1992年/t 出生/vi 的/ude1 迟骋/nr 去年/t 7月/t 进入/v 一家/n 航空公司/nis ，/w 成为/v 了/ule 一名/mq 客机/n 驾驶员/nnt ，/w 爱好/n 摄影/vn 的/ude1 他/rr 常/d 利用/v 工作/vn [闲暇/n 时间/n]/nz 把/pba 从/p 客机/n 驾驶舱/n 看到/v 的/ude1 风景/n 拍摄/v 下来/vf ，/w 昨天/t ，/w 他/rr 把/pba 其中/rz 的/ude1 一些/mq 照片/n 发/v 到/v 了/ule 网上/s ，/w 引来/v 不少/m 网友/n 赞叹/v 。/w 迟骋/nr 说/v ，/w 最近/t 正是/v 春运/n 期间/f ，/w 每天/r 都/d 比较/d 忙碌/a ，/w 而/cc 作为/p 西安/ns 人/n ，/w 每次/r 从/p 空中/s 俯瞰/v 这/rzv 座/q 城市/n ，/w 他/rr 都/d 觉得/v 特别/d 亲切/a 。/w 
迟骋/nr 2009年/t 考入/v [中国/ns 民航/n 飞行/vn 学院/nis]/nt ，/w 去年/t 7月/t 毕业/v 后/f 进入/v 航空公司/nis 工作/vn ，/w 因为/c 在/p 航校/nis 期间/f 只/d 飞过/v 螺旋桨/n 小飞机/nz ，/w 进入/v 航空公司/nis 后/f ，/w 他/rr 又/d 进行/vn 了/ule 半年/mq 多/a 的/ude1 新/a 机型/n 的/ude1 [理论/n 学习/v]/nz ，/w 去年/t 12月26日/t ，/w 他/rr 第一次/mq 坐/v 进/vn 了/ule 空客/n A320/x 的/ude1 驾驶舱/n 。/w 
“/w 毕竟/d 是/vshi 第一次/mq ，/w 所以/c 特别/d 激动/a ，/w 但是/c 刚/d 进入/v 驾驶舱/n ，/w 只能/v 坐/v 在/p 通讯/n 人员/n 的/ude1 位置/n 上/f ，/w 机长/nnt 和/cc 副驾驶/nnt 的/ude1 位置/n 是/vshi 不能/v 坐/v 的/ude1 。/w ”/w 迟骋/nr 说/v ，/w “/w 我/rr 平时/t 特别/d 喜欢/vi 拍照/vi ，/w 其实/d 在/p 飞机/n 驾驶/v 中/f ，/w 有/vyou 很多/m 工作/vn 是/vshi 可以/v 由/p 电脑/n 完成/v 的/ude1 ，/w 在/p 非/b 起飞/vi 降落/vi 等/udeng 关键/n 阶段/n ，/w 我/rr 就/d 会/v 用/p 相机/n 拍/v 一些/mq 机舱/n 内/f 的/ude1 照片/n ，/w 尤其/d 是/vshi 风景/n 比较/d 好/a 的/ude1 时候/n ，/w 因为/c 这里/rzs 的/ude1 景色/n 是/vshi 别人/rr 看不到/v 的/ude1 ，/w 挺/d 想/v 分享/vn 给/p 大家/rr 的/ude1 。/w ”/w 
迟骋/nr 是/vshi 西安/ns 人/n ，/w 他/rr 说/v ，/w 每次/r 感触/n 最多/ad 的/ude1 时候/n ，/w 就是/v 飞临/v 西安/ns 上空/s 的/ude1 时候/n ，/w 他/rr 都会/n 从/p 空中/s [找到/v 自己/rr]/nz 的/ude1 家/q ，/w “/w 我家/n 住在/v 东郊/s ，/w 每次/r 经过/p 市区/s 的/ude1 时候/n ，/w 飞机/n 高度/d 一般/ad 在/p [2100/m 米/q]/mq 左右/f ，/w 我/rr 就/d 会/v 顺着/p 地面/n 的/ude1 参照物/n [找到/v 自己/rr]/nz 的/ude1 家/q ，/w 天气/n 好/a 的/ude1 时候/n ，/w 从/p 空中/s 看上去/v 特别/d 清楚/a ，/w 每次/r 飞/vi 回来/v ，/w 都/d 觉得/v 特别/d 亲切/a 。/w ”/w 他/rr 说/v ，/w “/w 西安/ns 的/ude1 夜景/n 很/d 漂亮/a ，/w 晚上/t 的/ude1 时候/n 有/vyou 大片/n 的/ude1 灯光/n ，/w 很/d 繁华/a 的/ude1 感觉/n 。/w ”/w 
过年/vi 期间/f ，/w 航空公司/nis 增加/v 了/ule 航班/n 的/ude1 数量/n ，/w 迟骋/nr 说/v ，/w 平时/t 晚上/t [7/m 点/qt]/mq 多/a 就/d 回到/v 西安/ns 了/ule ，/w 但是/c 年前/t 这段/r 时间/n ，/w 很多/m 时候/n 都/d 要/v 凌晨/t [1/m 点/qt]/mq 多/a 才能/n 回来/v ，/w 对/p 他们/rr 来说/uls ，/w 旅客/n 回家/vi 的/ude1 时候/n ，/w 就是/v 他们/rr 最/d 忙碌/a 的/ude1 时候/n ，/w “/w 看到/v 大家/rr 平安/a 舒心/a 地/ude2 回到/v 家/q ，/w 自己/rr 心里/s 也/d 很/d 高兴/a 。/w ”/w 
在/p 迟骋/nr 的/ude1 微博/n 里/f ，/w 有/vyou 很多/m 从/p 飞机/n 驾驶舱/n 里/f 拍摄/v 的/ude1 西安/ns 夜景/n 照片/n ，/w 很多/m 生活/vn 在/p 外地/s 的/ude1 西安/ns 人/n 看到/v ，/w 都/d 表示/v 了/ule 对/p 家乡/n 的/ude1 想念/v ，/w “/w 这个/rz 角度/n 看上去/v ，/w 几乎/d 都/d 认/v 不/d 出来/vf ，/w 但是/c 知道/v 是/vshi 西安/ns ，/w 心里/s 还是/c 很/d 亲切/a ，/w 希望/v 早点/d 儿/ng 回/v 家乡/n 。/w ”/w 在/p 北京/ns 工作/vn 的/ude1 西安/ns 网友/n “/w 米粒/n 的/ude1 泪/n ”/w 说/v 。/w （/w 记者/nnt 付垚/nr 实习生/nnt 张梦娜/nr ）/w 
