近日/t ，/w 由/p [延安/ns 文化/n 产业/n 投资/vn 有限公司/nis]/ntc (/w 以下/f 简称/v 延安/ns 文/ng 投/v )/w 签约/vi 引进/v 演出/vn 的/ude1 话剧/n 《/w 阳台/n 》/w 遭遇/v 观众/n 质疑/vn ，/w 宣传单/nz 上/f 明明/d 写/v 着/uzhe “/w 陈佩斯/nr [自编/v 自导/nz 自/p 演/v]/nz ”/w 的/ude1 话剧/n ，/w 可/v 陈佩斯/nr 却/d 没/d 来/vf ，/w 有/vyou 种/q 被/pbei [商业/n 欺诈/vn]/nz 的/ude1 感觉/n 。/w 
1月17日/t 、/w 18日/t 两天/mq 晚上/t ，/w 由/p 陈佩斯/nr 导演/nnt 的/ude1 舞台/n 喜剧/n 《/w 阳台/n 》/w 在/p [延安/ns 文化/n 艺术/n 中心/nis]/nt 礼堂/n 上演/v ，/w 不少/m 观众/n 慕名/vi 前来/vi 观看/v ，/w 能容纳/nz [500/m 人/n]/mq 的/ude1 演出/vn 礼堂/n 座无虚席/vl 。/w 据悉/v ，/w 演出/vn 的/ude1 最高/a VIP/x 票价/n [880/m 元/q]/mq ，/w 最低/a 票价/n [180/m 元/q]/mq 。/w 
“/w 谁知/v 从/p 演出/vn 开始/v 到/v 谢幕/vi ，/w 一直/d 没有/v 见/v 陈佩斯/nr 出来/vf ，/w 演出/vn 宣传/vn 咋/ryv 忽悠/z 人/n 呢/y ？/w ”/w 18日/t 观看/v 演出/vn 的/ude1 张/q 女士/n 说/v 。/w 像/v 张/q 女士/n 一样/uyy ，/w 不少/m 延安/ns 市民/n 表示/v ，/w 看/v 话剧/n 《/w 阳台/n 》/w 主要/b 是/vshi 为了/p 看/v 陈佩斯/nr 这个/rz 喜剧/n 大腕/n ，/w 而/cc 对/p 话剧/n 本身/rz 的/ude1 兴趣/n 并/cc 不大/d 。/w 
昨日/t （/w 21日/t ）/w 上午/t ，/w 延安/ns 文/ng 投/v [总经理/nnt 助理/nnt]/nnt 张家胜/nr 解释/v 说/v ，/w 去年/t 12月/t 下旬/t ，/w 公司/nis 与/cc 陈佩斯/nr 演出/v 团队/n 协商/vn 后/f 签约/vi ，/w 其/rz 演出/v 团队/n 经纪人/nnt 口头/n 承诺/vn ，/w 陈佩斯/nr 本人/rr 到/v 演出/vn 现场/s 与/cc 观众/n 见面/vi 互动/vn 的/ude1 可能性/n 有/vyou [80/m %/w 以上/f]/mq 。/w “/w 谁/ry 知道/v 元月/t 5日/t ，/w 陈佩斯/nr 经纪人/nnt 来电/n 说/v ，/w 陈佩斯/nr 因/p 档期/n 太/d 满/a ，/w 无法/v 来/vf 演出/vn 现场/s ，/w 我们/rr 此/rzs 后/f 的/ude1 宣传单/nz 中/f 更正/v 了/ule 陈佩斯/nr 团队/n 提供/v 的/ude1 宣传/vn 资料/n 中/f 容易/ad 产生/v 异议/n 的/ude1 信息/n ，/w 如实/d 宣传/vn 。/w ”/w 
1月20日/t 晚/tg ，/w 延安/ns 文/ng 投/v 发布/vn 官/n 微/ag 称/v ：/w 公司/nis 未/d 在/p 演出/vn 宣传/vn 中/f 发布/v 过/uguo 任何/rz 陈佩斯/nr 到场/vi 演出/vn 的/ude1 信息/n ，/w 公司/nis 保留/v 对/p 个别/a [销售/vn 渠道/n]/nz 为/p 促进/v 售票/vn 而/cc 发布/v 的/ude1 不/d 实/ad 消息/n [追究/v 责任/n]/nz 的/ude1 权力/n ，/w 对于/p 被/pbei 误导/v 的/ude1 观众/n 深表/v 歉意/n 。/w (/w 记者/nnt 王培民/nr )/w 

