２１日/t 下午/t ，/w 全国/n 多/a 地/ude2 出现/v 网站/n 无法/v 打开/v 现象/n ，/w 经/p 多方/d 证实/v 此次/rz 事件/n 系/v 全国/n 所有/b [通用/vn 顶级域/nz]/nz 的/ude1 [根/n 服务器/n]/nz 出现/v 异常/a ，/w 也/d 就是/v ＤＮＳ/x 故障/n 导致/v 的/ude1 大面积/d “/w 断/v 网/n ”/w 。/w 尽管/c 事故/n 发生/v 一个/mq 多/a 小时/n 后/f ，/w 国内/s 访问/v [根/n 服务器/n]/nz 已/d 恢复/v 正常/a ，/w 但/c 由于/p 各地/rzs ＤＮＳ/x 服务器/n 还有/v 缓存/n ，/w [部分/n 地区/n]/nz 网民/gi 仍/d 未/d 完全/ad 恢复/v 正常/a 上网/v 。/w 
据/p ３６０/m 网站/n 卫士/nnt 不/d 完全/ad 统计/vn ，/w 目前/t 全国/n 有/vyou 十余个/m 地区/n 网民/gi 仍/d 受/v ＤＮＳ/x 故障/n “/w 后遗症/n ”/w 影响/vn ，/w 包括/v 贵州/ns 电信/n 、/w [河南/ns 电信/n]/nz 、/w [江苏/ns 电信/n]/nz 、/w [北京/ns 电信通/nz]/nz 、/w [上海/ns 电信/n]/nz 通/v 、/w [河北/ns 电信/n]/nz 、/w [河北/ns 联通/v]/nz 、/w [四川/ns 电信/n]/nz 、/w 上海/ns 移动/vn 、/w 福建/ns 联通/v 及/cc 江西/ns 电信/n 等/udeng 。/w 这些/rz 地区/n ＤＮＳ/x 服务器/n 因为/c 缓存/n 原因/n ，/w 需要/v [１２/m 小时/n]/mq 到/v [２４/m 小时/n]/mq 的/ude1 更新/vn 生效/vi 时间/n ，/w 当地/s 网民/gi 访问/v 网站/n 仍/d 可能会/nz 解析/v 到/v 错误/n 的/ude1 ＩＰ/x 上/f 。/w 
３６０/m 安全/an 专家/nnt 介绍/v 说/v ，/w ＤＮＳ/x 相当于/v 互联网/n 上/f 的/ude1 导航仪/n ，/w 负责/v 把/pba 用户/n 访问/vn 的/ude1 网址/n 指向/v 该/rz 网站/n 的/ude1 ＩＰ/x 。/w 一旦/d ＤＮＳ/x 被/pbei 黑客/n 劫持/v ，/w 对于/p 广大/b 网民/gi 来说/uls 将/d 意味着/v 遭遇/vn 盗号/nz 、/w 窃取/v 网银/n 等/udeng 巨大/a 风险/n 。/w 例如/v 黑客/n 把/pba [网上/s 银行/nis]/nz 的/ude1 地址解析/gi 到/v 一个/mq 假冒/v 网站/n 的/ude1 ＩＰ/x 上/f ，/w 诱骗/v 受害/vn 用户/n 输入/v 账号/n 密码/n 。/w 所/usuo 幸/vg 在/p 此次/rz 事件/n 中/f ，/w 各/rz 大/a 网站/n 均/d 被/pbei 劫持/v 到/v ６５．４９．２．１７８/m 这个/rz ＩＰ/x 上/f ，/w 而/cc 此/rzs ＩＰ/x 没有/v 仿冒/vn 官网/n 诱骗/v 登录/vn ，/w 因此/c 也/d 没有/v 出现/vn 盗号/nz 情况/n 。/w 
鉴于/p 此次/rz ＤＮＳ/x 故障/n 是/vshi 根/n 域名服务器/gi 异常/a 导致/v 的/ude1 ，/w 普通/a 网民/gi 无法/v 事先/d 预警/vn 和/cc 防范/vn ，/w 只能/v 在/p 事后/f 通过/p 修改/v 本地/rzs ＤＮＳ/x 设置/v ，/w 来/vf 实现/v 正常/a 的/ude1 网站/n 访问/vn 。/w ３６０/m 网站/n 安全/an 专家/nnt 赵武/nr 表示/v ，/w 如/v 有/vyou 网友/n 至今/d 无法/v 正常/a 访问/v 网站/n ，/w 可以/v 把/pba 电脑/n “/w [网络/n 连接/v]/nz －/w 属性/n －/w Ｉｎｔｅｒｎｅｔ/x 协议/n 版本/n ４/m ”/w 的/ude1 ＤＮＳ/x 服务器/n 地址/n 修改/v 为/p ：/w 联通/v 为/p １２３．１２５．８１．６/m ；/w 电信/n 、/w 移动/vn 、/w 铁通/nz 为/p １０１．２２６．４．６/m ，/w 就/d 可恢复/nz 正常/a 。/w （/w 记者/nnt 周润健/nr ）/w 
