张檬/nr 人形/n 抱枕/nz 。/w 
近期/t 登陆/vi [湖南/ns 卫视/n]/nz 和/cc [浙江/ns 卫视/n]/nz 的/ude1 新版/b 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 话题/n 丰富/a ，/w 而/cc 继/vg [浙江/ns 卫视/n]/nz 推出/v 张馨予/nr 、/w 张檬/nr 、/w 贾青/nr 等/udeng 人/n 的/ude1 人形/n 抱枕/nz 走红/vi 后/f ，/w 昨日/t ，/w 该剧/r 周边/n [产品/n 开发/vn]/nz 方/q 又/d 在/p 微博/n 曝光/vi 了/ule 一组/mq 以/p “/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz ”/w 为/p 主题/n 的/ude1 安全套/nz ，/w 上面/f 除/p 印/b 有/vyou “/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz ”/w 的/ude1 LOGO/x 之外/f ，/w 还/d 分别/d 印/b 有/vyou 主演/v 张馨予/nr 和/cc 张檬/nr [二/m 人/n]/mq 剧中/n 造型/n 的/ude1 头像/n 。/w 网友/n 惊呼/v ：/w “/w 这/rzv 难道/d 是/vshi 为/p 段正淳/nr 专门/d 定制/n 吗/y ？/w ”/w 
营销/vn ：/w 出/vf 尽/vi 百宝/nz 
据/p 早/a 前/f [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 其中/rz 张馨予/nr 、/w 张檬/nr 、/w 贾青/nr 等/udeng 主创/vn 女演员/nnd 的/ude1 “/w 人形/n 抱枕/nz ”/w ，/w 甚至/d 成为/v 一些/mq 工厂/nis 单身/n 男/b 员工/n 的/ude1 “/w 年终奖/n ”/w 特别/d 福利/n 礼物/n ，/w 有/vyou 老板/nnt 甚至/d 为/p 厂里/n 的/ude1 单身/n 男/b 员工/n 花/n 近/a 20余万元/m 购置/v 了/ule 近/a [1500/m 套/q]/mq 女星/nnd 抱枕/nz 作为/p 年终/t 福利/n 。/w 并且/c 在/p [浙江/ns 卫视/n]/nz 播出/v 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 的/ude1 时候/n ，/w 为了/p 能/v 提高/vn 收视率/n ，/w 电视台/nis 特意/d 为/p 观众/n “/w 私人/n 定制/n ”/w 了/ule 一批/mq 以/p 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 为/p 主题/n 的/ude1 手机/n 壳/ng 、/w 暖/a 手套/n 等/udeng 物品/n 。/w 而/cc 此前/t 引发/v 网友/n 热/a 议/v 的/ude1 张馨予/nr 等/udeng 人/n 的/ude1 人形/n 抱枕/nz 也/d 双方/n [合作/vn 开发/vn]/nz 的/ude1 产品/n 之一/rz 。/w 
昨日/t ，/w 该剧/r 周边/n 商品/n 授权/v 开发/vn 方/q 的/ude1 微博/n 上/f 除了/p 以往/t 的/ude1 周边/n 衍生品/nz ，/w 赫然/z 出现/v 了/ule [一/d 款/q]/mq 印/b 有/vyou “/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz ”/w LOGO/x 和/cc 剧中/n 女演员/nnd 头像/n 的/ude1 安全套/nz ！/w 此/rzs 款/q 安全套/nz 共/d 分/qt 两个/mq 版本/n ，/w 一种/mq 是/vshi 印/b 有/vyou 剧中/n “/w 康敏/nr ”/w 扮演者/n 张馨予/nr 头像/n 的/ude1 ；/w 另一种/mq 则/d 印/b 有/vyou “/w 王语嫣/nr ”/w 张檬/nr 的/ude1 头像/n 。/w 
学者/nnt ：/w 应该/v 有/vyou 度/qv 
对于/p “/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz ”/w 同/p 款/q 安全套/nz 这样/rzv 备受/v 争议/vn 的/ude1 [营销/vn 方式/n]/nz ，/w 授权/v 开发/vn 方/q 的/ude1 网站/n [工作/vn 人员/n]/nnt 则/d 认为/v “/w 这些/rz 创意/n 国外/s 早/a 有/vyou 尝试/v ，/w 很多/m 好莱坞/nsf 影片/n 和/cc [运动/vn 品牌/n]/nz 都/d 有/vyou 开发/vn 过/uguo 相关/vn 产品/n ，/w 很/d 受欢迎/nz ”/w ，/w 不过/c 有/vyou 学者/nnt 表示/v ：/w “/w 低俗/a 倒/vi 谈不上/v ，/w 也/d 算是/v 一种/mq 创新/vi ，/w 但/c 在/p 出/vf 奇招/nz 赚/v 噱头/n 的/ude1 同时/c 也/d 应该/v 考虑/vn 个/q 度/qv ，/w 不同/a 的/ude1 情况/n 确实/ad 应该/v 考虑/vn 有/vyou 不/d 一样/uyy 的/ude1 [推广/vn 方式/n]/nz ，/w 不/d 应该/v 一味/d 跟/p 风/n 和/cc 模仿/v 。/w ”/w 
网友/n ：/w 把持/v 不住/d 
“/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz ”/w 惊/v 现/tg 同/p 款/q 安全套/nz ，/w 网友/n 大/a 呼/v 终于/d 解决/v 了/ule [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 四大/n 遗憾/a 之一/rz ：/w “/w 萧峰/nr 没有/v 后悔药/n ，/w 阿朱/nrf 不会/v 金钟罩/nr ，/w 慕容复/nz 没有/v 迫击炮/n ，/w 段正淳/nr 没有/v 安全套/nz 。/w 现在/t [第四/m 个/q]/mq 遗憾/a 即将/d 解决/v ，/w 马夫人/nr 代言/v 安全套/nz ，/w 以后/f 段誉/nr 就/d 不用/d 总是/d 遇到/v 亲/ng 妹/n 了/ule ！/w ”/w “/w 佩服/v 这/rzv 大胆/ad 创意/n ，/w 看/v 这些/rz [计生/n 用品/n]/nz ，/w 很/d 有/vyou 武侠/n feel/x ”/w 。/w 当然/d 也/d 有/vyou 部分/n 网友/n 认为/v ，/w 这样/rzv 的/ude1 [营销/vn 方式/n]/nz 尺度/n 太大/d 了/ule ，/w 看/v 了/ule 都/d 有点/d 害羞/a ：/w “/w 让/v 我/rr 以后/f 怎么/ryv 面对/v 王语嫣/nr 啊/y ！/w ”/w （/w 记者/nnt 李京蔚/nr ）/w 
