西安/ns 市民/n 办理/v [公共/b 自行车/n]/nz 租车/vi 业务/n 更/d 方便/a 了/ule 。/w 记者/nnt 昨日/t （/w 21日/t ）/w 获悉/v ，/w 西安/ns [公共/b 自行车/n]/nz 系统/n 又/d 新增/v 了/ule [6/m 个/q]/mq 一卡通/n 升级/vi 服务/v 网点/n 和/cc 一个/mq 流动/vn 服务/vn 点/qt 。/w 如果/c 社区/n 、/w 单位/n 等/udeng 有意/d 开通/v 长安/ns 通卡/nrf 租车/vi 功能/n ，/w 均可/v 拨打/v 服务/vn 热线/n ，/w 预约/v [上门/vi 服务/vn]/nz 。/w 
新增/v 6/m 网点/n 可/v 办理/vn 开/v 卡/n 
据/p 了解/v ，/w 自/p 开通/v 运营/vn 以来/f ，/w 目前/t 我市/r [公共/b 自行车/n]/nz 系统/n 已/d 建成/v [375/m 个/q]/mq 服务/v 网点/n 、/w 投放/v [8000/m 辆/q]/mq 自行车/n ，/w 原有/v [11/m 个/q]/mq [公共/b 自行车/n]/nz 一卡通/n 升级/vi 服务/v 网点/n 已/d 无法/v 满足/vn 市民/n 需求/n 。/w 为/p 尽可能/d 方便/a 市民/n 办理/v “/w 开/v 卡/n ”/w 业务/n ，/w 昨日/t 起/vf [公共/b 自行车/n]/nz 又/d 新增/v 了/ule [6/m 个/q]/mq 可/v 开通/vn 长安/ns 通卡/nrf 租车/vi 功能/n 的/ude1 “/w 开/v 卡/n ”/w 网点/n 。/w 分别为/v ：/w 中国银行/ntcb [中/f 海/n 国际/n 社区/n]/nz 支行/n ：/w 西安市/ns 北/f 池头/nz 一路/mq （/w 近/a [曲江/ns 海洋/n 世界/n]/nz ）/w ；/w 中国银行/ntcb 芙蓉/n 西路/n 支行/n ：/w 芙蓉/n 西路/n [69/m 号/q]/mq ；/w 中国银行/ntcb 西/f 梢门/nz 支行/n ：/w 西安市/ns 丰镐/ns 东路/n 付/v [二/m 号/q]/mq （/w 西/f 梢门/nz 十字/b 西南角/nz ）/w ；/w [中国银行/ntcb 长/a 庆/vg 基地/nis]/nt 支行/n ：/w 西安市/ns 未央/nz 路/n [149/m 号/q]/mq 银河/ns 华/b 庭/ng D/x 座/q 一层/mq ；/w 公交/b 六/m 公司/nis 特级站/nz ：/w 玄武/nz 路/n 公交/b 六/m 公司/nis 南大门/nz 西侧/f ；/w [大唐/nz 芙蓉园/nz]/nz 特级站/nz ：/w [大唐/nz 芙蓉园/nz]/nz 南门/n [609/m 路/n]/mq 、/w [21/m 路/n]/mq 公交车/nz 终点站/n 调度站/nz 内/f 。/w 
本月/r 14日/t 起/vf ，/w [公共/b 自行车/n]/nz 公司/nis 还/d 成立/vi 了/ule 流动/vn 服务/vn 点/qt ，/w 通过/p “/w 进/vf 社区/n 、/w 进/vf 单位/n 、/w 进/vf 小区/n ”/w ，/w 目前/t 已/d 累计/vd 为/p [467/m 位/q]/mq 用户/n 开通/v 了/ule 长安/ns 通卡/nrf 租车/vi 业务/n 。/w [工作/vn 人员/n]/nnt 提醒/v 有/vyou 需要/v 办理/vn “/w 开/v 卡/n ”/w 业务/n 的/ude1 社区/n 、/w 单位/n 、/w 小区/n 、/w 物业/n 等/udeng ，/w 可/v 致电/vn （/w 029/m ）/w 62610943，62610926，62610928/m ，/w 预约/v 流动/vn 服务/vn 点/qt 提供/v [上门/vi 服务/vn]/nz 。/w 
需要/v 提醒/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 新增/v [6/m 家/q]/mq 网点/n 不/d 提供/v 售/vn 卡/n 业务/n ，/w 流动/vn 服务/vn 点/qt 备/v 有/vyou 少量/m 长安/ns 通卡/nrf 。/w 
[11/m 个/q]/mq 网点/n 能/v 购/vn 卡/n 开/v 卡/n 
如果/c 您/rr 准备/v 使用/vn [公共/b 自行车/n]/nz ，/w 但/c 却/d 没有/v 长安/ns 通卡/nrf ，/w 可/v 就近/d 到/v 以下/f [11/m 个/q]/mq 服务/v 网点/n 办理/v “/w 购/v 卡/n ”/w 、/w “/w 开/v 卡/n ”/w 业务/n 。/w “/w 购/v 卡/n ”/w 付现/v 即可/vn ；/w “/w 开/v 卡/n ”/w 需/v 携带/v 长安/ns 通卡/nrf 、/w 本人/rr 身份证/n 登记/v [个人/n 信息/n]/nz ，/w 并/cc 签署/v “/w 协议/n ”/w 、/w 缴纳/v [300/m 元/q]/mq 诚信/a 保证金/n 。/w 
—/w —/w [5/m 个/q]/mq 一卡通/n 客服/nz 网点/n ：/w 
第一/m 客服/nz 网点/n ：/w 朱宏路/nr 六/m 公司/nis 西区/ns 大门/n 北/f 
第二/m 客服/nz 网点/n ：/w [西安市/ns 大庆路/nz 东段/ns 潘家村/ns 建行/nis]/nt 西侧/f 
第三/m 客服/nz 网点/n ：/w 西安/ns 含光/nz 南路/n [168/m 号/q]/mq 吉祥村/ns 十字/b 西南角/nz 建行/nis 南侧/f 
第四/m 客服/nz 网点/n ：/w 西安市/ns 咸宁/ns 中路/n [307/m 号/q]/mq 金花/nz 南路/n 与/cc 咸宁/ns 路/n 十字/b 东北角/nz 建行/nis 东侧/f 
第五/m 客服/nz 网点/n ：/w 水泥厂/nis [105/m 路/n]/mq 终点站/n 
—/w —/w [6/m 个/q]/mq 公交/b 售/v 充/v 网点/n ：/w 
公交/b 劳动/vn 路/n 售/v 充/v 网点/n ：/w 劳动/vn 路/n [102/m 路/n]/mq 调度站/nz 
公交/b 解放路/ns 售/v 充/v 网点/n ：/w 原/b [17/m 路/n]/mq 五/m 路口/n 调度站/nz 东侧/f 
公交/b 五/m 公司/nis 售/v 充/v 网点/n ：/w 公交/b 五/m 公司/nis 大门/n 南侧/f 
公交/b 大庆路/nz 售/v 充/v 网点/n ：/w [611/m 路/n]/mq 汉城/nsf 路/n 调度站/nz 
公交/b 二/m 公司/nis 售/v 充/v 网点/n ：/w 万寿路/nr 与/cc 长乐路/nz 十字/b 向/p 北/f [100/m 米/q]/mq 公交/b 二/m 公司/nis 门口/s 
公交/b 三/m 公司/nis 售/v 充/v 网点/n ：/w 万寿路/nr 与/cc 咸宁/ns 路/n 十字/b 向/p 南/b 公交/b 三/m 公司/nis 大门口/s 
