据/p 台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 报道/v ，/w 大陆/ns [春秋/n 航空/n]/nz 规划/n 首/q 个/q 两岸/n 相亲/vi 航班/n ，/w 目前/t 已有/v [44/m 人/n]/mq 报名/vi ，/w 女/b 多/a 男/b 少/a 。/w 已经/d 报名/vi 的/ude1 大陆/ns 女生/n 说/v ，/w 参加/v 相亲/vn 航班/n 就是/v 为了/p 要/v 结婚/vn ，/w 如果/c 能/v 在/p 台湾/ns 旅行/vi 时/ng 找到/v 真爱/n ，/w 最好/d 不过/c 。/w 
[春秋/n 航空/n]/nz 擅长/v 营销/vn 、/w 创造/v 话题/n ，/w 去年/t 底/f 创/v 大陆/ns 之/uzhi 先/d 开辟/v 上海/ns 飞/vi [云南/ns 昆明/ns]/ns 的/ude1 相亲/vn 航班/n 后/f ，/w 创意/n 很快/d 发/v 想到/v 公司/nis 已经/d 开辟/v 的/ude1 [两岸/n 航线/n]/nz 上/f 。/w 
[春秋/n 航空/n]/nz 发言人/nnt 张武安/nr 21日/t 表示/v ，/w 首/q 个/q 两岸/n 相亲/vi 航班/n 15日/t 开放/v 报名/vn ，/w 短短/z 一星期/mq 约/d 有/vyou 3000多人/m 通过/p 微博/n 或/c 微信/nz 咨询/vn 。/w 目前/t 有/vyou [44/m 名/q]/mq 大陆/ns 青年/n 男女/n 报名/vi ，/w 其中/rz 女生/n [38/m 人/n]/mq ，/w 男生/n [6/m 人/n]/mq 。/w 
张武安/nr 说/v ，/w 这次/r 报名/vi 人数/n 不/d 设/v 上限/n 外/f ，/w 为/p 扩大/v 两岸/n 年轻人/n 交流/vn ，/w [春秋/n 航空/n]/nz 还/d 计划/n 在/p 台湾/ns 招募/v 参与者/n ，/w 并/cc 按/p 大陆/ns 本地/rzs 报名/vi 者/k 的/ude1 性别/n 比例/n 、/w 年龄/n ，/w 安排/v 台湾/ns 男女/n 青年/n “/w 就地/d 参加/v ”/w [相亲/vi 旅游/vn]/nz 。/w 
[春秋/n 航空/n]/nz 透露/v ，/w 虽然/c 报名/vi 男生/n 少/a ，/w 但/c 多/a 是/vshi 优质/b 男/b ，/w 有/vyou [飞机/n 设计师/nnt]/nnd 、/w 教师/nnt 、/w 工程师/nnt 等/udeng 。/w 报名/vi 的/ude1 林/ng 先生/n 就/d 说/v ，/w 台北/ns 一直/d 是/vshi 他/rr 想/v 去/vf 的/ude1 城市/n 之一/rz ，/w 希望/v 能/v 在/p 赴/v 台/q 旅行/vi 中/f 找到/v 真爱/n 。/w 
首/q 个/q 两岸/n 相亲/vi 航班/n 预计/v 3月13日/t 从/p 上海/ns 飞往/v 台湾/ns ，/w 在/p 台北/ns 等/udeng 地/ude2 展开/v [4/m 天/qt]/mq [3/m 夜/tg]/mq 之旅/nz ，/w 报名/vi 时间/n 从/p 1月15日/t 到/v 2月15日/t ，/w 每人/r 人民币/n [2999/m 元/q]/mq ，/w 费用/n 包含/v 来回/vn 机票/n 、/w 住宿/vn 、/w 大陆/ns 居民/n 入/v 台/q 证/n 等/udeng 。/w 中新网/nz 1月22日/t 电/n 
