毛晓彤/nr 新/a 《/w 天龙/nz 》/w 剧照/n 
由/p 钟汉良/nr 、/w 金基范/nr 、/w 毛晓彤/nr 等/udeng 人气/n 偶像/n 主演/v 的/ude1 新版/b 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 日前/t 在/p [湖南/ns 卫视/n]/nz 收官/v 。/w 在/p 这部/r 家喻户晓/vl 的/ude1 [金庸/nr 武侠/n]/nz 经典/n 中/f 饰演/v 段誉/nr 的/ude1 好/a 妹妹/n 钟灵/nr ，/w 在/p 新生代/n 女演员/nnd 毛晓彤/nr 的/ude1 演绎/vn 下/f ，/w 多/a 增添/v 了/ule 几分/mq 灵气/n ，/w 使/v 其/rz 人气/n 暴涨/vi ，/w 被/pbei 网友/n 亲切/a 地/ude2 称为/v “/w [国民/n 妹妹/n]/nz ”/w 。/w 
毛晓彤/nr ：/w 灵动/a 可爱/a 治愈系/nz “/w [国民/n 妹妹/n]/nz ”/w 
比起/v 剧中/n 活泼/a 好动/a 的/ude1 钟灵/nr ，/w 现实/n 中/f 的/ude1 毛晓彤/nr 显然/ad 要/v 安静/a 许多/mq 。/w 少/a 了/ule 一分/t 钟灵/nr 大大咧咧/z 无所畏惧/vl 的/ude1 小孩子/n 心性/n ，/w 脱下/vf 戏服/nz 的/ude1 毛晓彤/nr 多/a 了/ule 几许/m 懂事/a 的/ude1 机灵/a ，/w 更/d 能/v 将/d 生活/vn 打理/nz 得/ude3 井井有条/al 。/w 虽然/c 拍戏/vi 一直/d 很/d 紧张/a ，/w 没有/v 什么/ry [业余/b 时间/n]/nz ，/w 更/d 没什么/vl [娱乐/vn 活动/vn]/nz ，/w 但/c 一起/s 拍戏/vi 的/ude1 同龄人/n 很多/m ，/w 拍戏/vi 间隙/n 的/ude1 毛晓彤/nr 总/b 能/v 找到/v 机会/n 跟/p 大家/rr 一起/s 分享/v 好吃/a 的/ude1 ，/w 使/v 整个/b 剧组/nis 都/d 充满/v 了/ule 欢声笑语/n 。/w 
出生于/v 天津/ns 的/ude1 毛晓彤/nr ，/w 外形上/nz 处处/d 展示/v 着/uzhe 江南/nz 女子/n 的/ude1 秀美/a 风姿/n ，/w 骨子里/n 却/d 深藏/v 着/uzhe 北方/s 大/a 妞/ng 的/ude1 乐观/a 单纯/a 。/w 娇弱/a 的/ude1 外形/n 使/v 人心/n 生/v 怜惜/v ，/w 开朗/a 活泼/a 的/ude1 性情/n 感觉/n 如同/v 亲切/a 的/ude1 [邻家/n 女孩/n]/nz ，/w 一旦/d 卖萌/nz 更是/d 令人/v 招架不住/vl ，/w 是/vshi 名符其实/vl 的/ude1 “/w [国民/n 妹妹/n]/nz ”/w 。/w 许多/mq 网友/n 都/d 表示/v ，/w 这/rzv [一/d 版/n]/mq 的/ude1 钟灵/nr 笑/v 起来/vf 最/d 有/vyou 感染力/n ，/w 仿佛/d 能/v 忘掉/v 所有/b 忧愁/an ，/w 堪称/v 治愈系/nz “/w [国民/n 妹妹/n]/nz ”/w 。/w 
萌系/nz 钟灵/nr 出场/vi 抓/v 人/n 眼球/n 
与/cc 以往/t 版本/n 的/ude1 钟灵/nr 相比/vi ，/w 毛晓彤/nr 饰演/v 的/ude1 钟灵/nr 不仅/c 更加/d 活泼/a 灵动/a ，/w 也/d 更加/d [敢爱/nz 敢/v 恨/v]/nz ，/w 受到/v 更多/ad 年轻/a 观众/n 的/ude1 喜爱/vn 。/w 不同/a 于/p 原著/n 中/f 的/ude1 “/w 乖乖女/nz ”/w ，/w 毛晓彤/nr 版/n 的/ude1 钟灵/nr 不再/d 是/vshi 木婉清/nr 的/ude1 “/w 小/a 跟班/vi ”/w ，/w 因为/c 喜欢/vi 着/uzhe 同一/b 个人/n ，/w 她/rr 也/d 会/v 用/p 自己/rr 的/ude1 方式/n 去/vf 守护/v 爱情/n 。/w 谈到/v 剧中/n 饰演/v 的/ude1 角色/n ，/w 毛晓彤/nr 表示/v ：/w “/w 虽然/c 段誉/nr 有/vyou [很多/m 个/q]/mq 好/a 妹妹/n ，/w 可是/c 对/p 钟灵/nr 来说/uls ，/w 段誉/nr 是/vshi 她/rr 唯一/b 的/ude1 心上人/n ，/w 在/p 她/rr 的/ude1 世界/n 里/f ，/w 自己/rr 就是/v 段誉/nr 的/ude1 女主角/nnt 。/w 所以/c 在/p 段誉/nr 离开/v 万劫谷/nz ，/w 迟迟/d 没有/v 音信/n 的/ude1 时候/n ，/w 她/rr 毅然/d 离开/v 家门/n ，/w 不顾/v 天下/n 之/uzhi 大/a 与/cc 江湖/n 险恶/a ，/w 一心/d 去/vf 寻找/v 心上人/n 。/w ”/w 
此次/rz 在/p 新/a 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 中/f ，/w 毛晓彤/nr 饰演/v 的/ude1 钟灵/nr 一身/n 翠绿/z 衣裙/n ，/w 闪/vi 着/uzhe 一对/mq [灵气/n 逼/v 人/n]/nz 的/ude1 大眼睛/nz ，/w 加上/v 贴身/a 跟随/v 的/ude1 闪电/n 貂/n ，/w 刚/d 一/m 出场/vi 便/d 吸引/v 住/vn 观众/n 目光/n ，/w 令/v 大家/rr 并/cc 直呼/nz 萌/vg 翻/v 了/ule ，/w 更/d 表示/v ：/w “/w 毛晓彤/nr 的/ude1 形象/n 和/cc 气质/n 与/cc 原著/n 中/f 的/ude1 钟灵/nr 十分/d 吻合/vi ，/w 感觉/n 像/v 是/vshi 从/p 小说/n 跃然/v 到/v 荧屏/n 中/f ，/w 和/cc 闪电/n 貂/n 在/p 一起/s 不能/v 更/d 萌/vg 了/ule ！/w ”/w 而/cc 该/rz 导演/nnt 赖水清/nr 也/d 表示/v 选择/vn 毛晓彤/nr 是因为/c 其/rz 身上/s 的/ude1 灵气/n ，/w 虽然/c 钟灵/nr 的/ude1 出场/vn 不/d 多/a ，/w 但是/c 会/v 一下/mq 就/d 抓住/v 观众/n 的/ude1 心/n 。/w 
