[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 西安市/ns 等/udeng 驾/v 坡/n 某/rz 工地/n 办公室/nis ，/w 包工头/nnd 张新锋/nr 将/d 借/v 的/ude1 [5/m 万元/q]/mq 发给/v 工人/nnt ，/w 工人/nnt 每人/r 先/d 领/v 一半/m 工钱/n (/w 左/f 二/m 是/vshi 张新锋/nr 的/ude1 亲/ng 哥哥/n )/w ，/w 哥哥/n 替/p 别人/rr 领/v 钱/n ，/w 自己/rr 没/d 领/v 记者/nnt 于卓/nr 摄/vg 
昨日/t ，/w 包工头/nnd 张新锋/nr (/w 右/f )/w 趴在/v 桌子/n 上/f ，/w 准备/v 给/p 工人/nnt 发放/v 工资/n 的/ude1 [五/m 万元/q]/mq 是/vshi 他/rr 向/p 姚/nz 先生/n 借/v 来/vf 的/ude1 记者/nnt 于卓/nr 摄/vg 
包工头/nnd 弟弟/n 包/v 了/ule 个/q 私人/n 小/a 工程/n ，/w 哥哥/n 带/v [十几/m 个/q]/mq 老乡/n 来/vf 干活/vi ，/w 没想到/nz 一/m 工人/nnt 出/vf 了/ule [安全/an 事故/n]/nz ，/w 于是/cc 工人/nnt 的/ude1 工资/n 就/d 先/d 垫付/v 了/ule 医药费/n ，/w 哥哥/n 便/d 带/v 工人/nnt 向/p 弟弟/n 讨/v 薪/ng ，/w 最终/d 在/p 等/udeng 驾/v 坡/n 街办/vn 的/ude1 调解/vn 下/f ，/w 甲方/n 伸/v 援手/vn ，/w 弟弟/n 借钱/vi 支付/v 了/ule 农民工/nnd 的/ude1 部分/n 工钱/n 和/cc 医药费/n 。/w 
工人/nnt 受伤/vi 住院/vn 花/n 了/ule [14/m 万元/q]/mq 弟弟/n 把/pba 工钱/n 垫/v 作/v 医药费/n 
张新锋/nr 是/vshi 华县/ns 人/n ，/w 2013年10月/t 在/p 西安/ns [等/udeng 驾/v 坡/n 村/n]/ns 包/v 了/ule 个/q 私人/n 工程/n ，/w 进行/vn 楼梯/n 修建/v ，/w 亲生/b 哥哥/n 张新红/nr 便/d 带/v 了/ule 包括/v 自家/rr 侄子/n 等/udeng 亲戚/n 在/p 内/f 的/ude1 [十几/m 个/q]/mq 老乡/n 来/vf 西安/ns 给/p 弟弟/n 打工/vi ，/w 说/v 好/a 工钱/n 在/p 春节/t 前/f 工程/n 结束/v 后/f 一并/d 支付/v 。/w 
没想到/nz ，/w 2013年12/t 月底/t 的/ude1 一天/mq 晚上，一/t 工人/nnt 加班/vi 时/ng 从/p 一层/mq 天花板/n 处/n 摔下/vf ，/w 被/pbei 送/v 医院/nis ，/w 至今/d 昏迷不醒/vl 。/w 作为/p 包工头/nnd ，/w 张新锋/nr 已/d 向/p 医院/nis 交/v 了/ule [14/m 万元/q]/mq 用于/v 救治/vn 。/w 
要/v 吧/y ，/w 明知/v 弟弟/n 有/vyou 难处/n 不要/d 吧/y ，/w 工人们/nz 都/d 要/v 过年/vn 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 记者/nnt 在/p 等/udeng 驾/v 坡/n 这/rzv 一/m 私人/n 工/n 地处/v 看到/v ，/w 该/rz 工程/n 主体/n 已经/d 封顶/vi ，/w 个别/a 工人/nnt 还/d 在/p 打理/nz 一些/mq 余/ng 活/v 。/w 现场/s 一名/mq 工人/nnt 说/v ，/w 他们/rr [十几/m 个人/n]/mq 都/d 是/vshi 跟着/v 张新红/nr 来/vf 的/ude1 ，/w 打工/vi 两个/mq 半月/t ，/w 活/v 已/d 干完/v 了/ule ，/w 他们/rr 本/rz 该/rz 拿着/vf 工钱/n 回家过年/v 了/ule 。/w 他们/rr 工钱/n 多/a 的/ude1 能/v 领/v [9000/m 多元/b]/mq ，/w 少/a 的/ude1 也/d 该/rz 有/vyou [三/m 四/m 千/m 元/q]/mq 。/w 但/c 现在/t ，/w 他们/rr 每人/r 之前/f 只/d 领到/v 了/ule 千余/mq 元/q 工钱/n ，/w 维持/v 生活/vn 都/d 成/v 问题/n 。/w 
“/w 家里/s 等/udeng 着/uzhe 用/p 钱/n 呢/y ，/w 这/rzv 没钱/vi 咋/ryv 过年/vi 啊/y ？/w ”/w 一名/mq 工人/nnt 无奈/d 地/ude2 说/v 。/w 在/p [这种/r 情况下/nz]/nz ，/w 张新红/nr 开始/v 带着/vn 这/rzv [十几/m 名/q]/mq 农民工/nnd ，/w 向/p 包工头/nnd 弟弟/n 讨/v 薪/ng 。/w 
[昨日/t 下午/t]/nz 2时/t ，/w 张新锋/nr 出现/v 在/p 工地/n 。/w 面对/v 讨/v 薪/ng 的/ude1 哥哥/n 和/cc 一/m 屋子/n 农民工/nnd ，/w 他/rr [一/d 脸/n]/mq 愁容/n 。/w 
张新锋/nr 讲/v ，/w 自从/p 工地/n 出/vf 事后/f ，/w 他/rr 压力/n 很大/d ，/w 经常/d 睡/v 不/d 着/uzhe 觉/v 。/w 想/v 着/uzhe 一个/mq 病人/n 还/d 在/p 医院/nis 躺着/v ，/w 先/d 救人/vi 要紧/a ，/w 他/rr 和/cc 工人/nnt 协商/vn 等/udeng 过/uguo 完/vi 年/qt 给/p 他们/rr 结/v 工钱/n ，/w 但/c 工人们/nz 不/d 答应/v ，/w 他/rr 实在/d 不/d 知道/v 该/rz 怎么办/ryv 了/ule 。/w 
记者/nnt 在/p 张新锋/nr 出示/v 的/ude1 一沓/nz 工资条/nz 上/f 看出/v ，/w 他/rr 共/d 欠薪/nz [5/m 万/d 多元/b]/mq 。/w 
工人们/nz 追/v 着/uzhe 哥哥/n 要/v 钱/n ，/w 明知/v 弟弟/n 有/vyou 难处/n ，/w 夹/v 在/p 中间/f 的/ude1 哥哥/n 也/d 不好/a 受/v 。/w 要/v 吧/y ，/w 明知/v 他/rr 有/vyou 难处/n ，/w 不要/d 吧/y ，/w 工人们/nz 都/d 要/v 过年/vn 。/w 
发/v 工钱/n 时/ng ，/w 弟弟/n 趴在/v 桌子/n 上/f 哥哥/n 一直/d 坐/v 在/p 角落/n 里/f 
甲方/n 姚/nz 先生/n 说/v ，/w 家里/s 盖房/v 发生/vn 这样/rzv 的/ude1 事/n 他/rr 也/d 无奈/d ，/w 该/rz 付/v 的/ude1 工钱/n 已/d 全额/n 付给/v 了/ule 张新锋/nr 。/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w 姚/nz 先生/n 借/v 了/ule [五/m 万元/q]/mq 钱/n 给/p 张新锋/nr 。/w 在/p 等/udeng 驾/v 坡/n 街办/vn 的/ude1 协调/vn 下/f ，/w 张新锋/nr 先/d 付给/v 每位/r 工人/nnt 一半/m 的/ude1 工资/n 欠款/n ，/w 剩下/v 的/ude1 他/rr 表示/v 年/qt 后/f 再想/v 办法/n 。/w [5/m 万元/q]/mq 发/v 了/ule 近/a [3/m 万元/q]/mq 工钱/n ，/w 另有/v 1万/m 给/p 了/ule 父亲/n 住院/vn 等待/v 治疗/vn 的/ude1 小杨/nz ，/w 而/cc 张新锋/nr 的/ude1 哥哥/n 张新红/nr 及/cc 他们/rr 的/ude1 亲戚/n 都/d 没/d 领/v 工钱/n 。/w 
小小的/z 一间/mq 办公室/nis 里/f ，/w 哥哥/n 一直/d 坐/v 在/p 角落/n ，/w 工人们/nz 排队/vi 每人/r 领着/v 一半/m 的/ude1 工资/n ，/w 有人/r 说/v ，/w 钱/n 又/d 不/d 多/a ，/w 一次/mq 都/d 结/v 了/ule 吧/y 。/w 杨/ng 先生/n 的/ude1 儿子/n 站/vi 在/p 门口/s ，/w 看着/v 桌子/n 上/f 发给/v 工人/nnt 剩下/v 不/d 多/a 的/ude1 钱/n ，/w 询问/v 父亲/n 的/ude1 药费/n 怎么/ryv 解决/v 。/w 姚/nz 先生/n 给/p 工人/nnt 数/n 着/uzhe 钱/n ，/w 包工头/nnd 张新锋/nr 趴在/v 桌子/n 上/f …/w …/w (/w 记者/nnt 郑睿娜/nr )/w 
