新春佳节/nz 将/d 至/p ，/w [洽川/nz 风景/n 名胜区/n]/nz 推出/v 多项/mq [优惠/vn 政策/n]/nz 回馈/v 游客/n ：/w “/w 传承/vn 中国/ns 梦/n ，/w 洽川/nz 过/uguo 大年/n ”/w 。/w 


[洽川/nz 风景/n 名胜区/n]/nz 
1/m ./w 凡/d 属相/n 为/p 马/n 的/ude1 游客/n ，/w 以及/cc 合阳县/ns 居民/n 持/v 本人/rr 身份证/n （/w 或/c 户口本/n ）/w ，/w 即可/v 免/v 门票/n 游览/v 洽川/nz 处女泉/nz 景区/n 、/w 福山/nz 景区/n ；/w 
2/m ./w 为/p 迎接/v 2014年/t 的/ude1 情人节/t ，/w 传承/vn 处女泉/nz 永恒/z 的/ude1 爱情/n 主题/n ，/w 实现/v “/w 我/rr 和/cc 洽川/nz 有/vyou 个/q 约定/v ”/w ，/w 2月14日/t 情人节/t 当天/t 的/ude1 新婚/n 夫妻/n 、/w 甜蜜/a 情侣/n ，/w 持/v 结婚证/n （/w 2013年6月1日/t 以后/f 登记/vn 有效/a ）/w 免/v 门票/n 游览/v 洽川/nz 处女泉/nz 、/w 福山/nz 景区/n 。/w 
以上/f [优惠/vn 活动/vn]/nz 自/p 1月31日/t （/w 正月初一/t ）/w 起/vf ，/w 至/p 2月14日/t （/w 正月十五/t ）/w 止/v ，/w 共/d [15/m 天/qt]/mq 。/w 正月初一零时/t ，/w 福山/nz 景区/n 还/d 将/d 举行/v 《/w 甲午/t 新春/t 福山寺/nz 祈福/v 盛典/n 》/w （/w 成/v 苏宁/nr 吕复初/nr 马宏武/nr ）/w 
