新闻/n 提示/v 
半年/mq 内/f [8/m 次/qv]/mq [离家/vi 出走/vi]/nz ，/w 很难/d 想象/v 这样/rzv 的/ude1 事情/n 竟然/d 发生/v 在/p 陕西/ns 武功县/ns 一个/mq 年仅/nz [10/m 岁/qt]/mq 的/ude1 孩子/n 身上/s 。/w 这一次/mq 出走/vi 后/f ，/w 杳无音信/vl ，/w 是/vshi 前/f [七/m 次/qv]/mq 出走/vi 时间/n 最/d 久/a 的/ude1 。/w 孩子/n 家里/s 的/ude1 父母/n 长辈/n 、/w 学校/nis 里/f 的/ude1 老师/nnt 同学/n 早已/d 把/pba 县上/n 、/w 市/n 里/f 找/v 了/ule 个/q 遍/qv ，/w 可/v 依然/d 未/d 找到/v 。/w 
[小小/z 少年/n]/nz ，/w 为何/ryv 频繁/a 出走/vi ，/w 究其/nz 每一次/d 的/ude1 原因/n 都/d 是/vshi “/w 我/rr 只是/d 想/v 多玩/nz 一会儿/mq ”/w ，/w 少/a 则/d 一天/mq 多/a 则/d 半个月/mq ，/w 这/rzv 半年/mq 来/vf [离家/vi 出走/vi]/nz 已/d 成为/v 他/rr 发泄/v 心中/s 情绪/n 的/ude1 [习惯性/n 行为/n]/nz ，/w 可/v 作为/p 父母/n 怎么/ryv 也/d 想/v 不通/a ，/w 他们/rr 拼命/d 的/ude1 打工/vn 就是/v 为了/p 孩子/n 能够/v 过/uguo 上/f 好日子/n ，/w 只要/c 他/rr 好好/d 学习/v 就/d 成/v 了/ule ，/w 如此/rzv 温暖/an 的/ude1 小/a 家/q ，/w 怎么/ryv 就/d 让/v 一个/mq [10/m 岁/qt]/mq 的/ude1 孩子/n [一次/mq 次/qv]/mq [离家/vi 出走/vi]/nz 呢/y ？/w 
事实上/bl ，/w 孩子/n [一次/mq 次/qv]/mq 出走/vi 是/vshi 有/vyou 迹/ng 可/v 循/vg 的/ude1 。/w 出生/vi 不到/v 九个月/t 就/d 由/p [爷爷/n 奶奶/n]/nz 抚养/v ，/w 而/cc 他/rr 的/ude1 父母/n 远走/v 广州/ns 打工/vi ，/w 这/rzv 一/m 走/v 就是/v 8年/t ，/w 在/p 孩子/n 的/ude1 印象/n 里/f [爸爸/n 妈妈/n]/nz 只是/d 每年/r 逢年过节/bl 带着/vn 礼物/n 回家/vi 的/ude1 “/w 叔叔/n 阿姨/n ”/w 。/w 孩子/n [8/m 岁/qt]/mq 后/f ，/w 父母/n 才/d 带着/vn 他/rr 去/vf 了/ule 广州/ns 生活/vn 学习/v ，/w 农村/n 的/ude1 自由自在/al 和/cc 大城市/n 的/ude1 拘谨/a 快节奏/nz 让/v 孩子/n 手足无措/al ，/w 从而/c [离家/vi 出走/vi]/nz 便/d 成为/v 他/rr 寻求/v 情绪/n 平衡/a 的/ude1 点/qt 。/w 
半年/mq 时间/n 出走/vi 了/ule [八/m 次/qv]/mq 
冬日/n 午后/t 的/ude1 丝丝/nz 暖阳/nz ，/w 让/v 古城/n 寒冷/a 的/ude1 冬天/t ，/w 不再/d 那么/c 让/v 人/n 缩着/nz 脑袋/n 跺/v 着脚/nz 的/ude1 抵触/vn ，/w 反而/d 心里/s 暖暖/v 的/ude1 。/w 然而/c 这份/r 难得/a 的/ude1 温暖/an ，/w 对于/p 冯亚维/nr 来说/uls ，/w 却/d 让/v 她/rr 感觉到/v 冷得/nz 刺骨/z 。/w 从/p 老家/n 武功/n 到/v 礼泉/ns ，/w 从/p 礼泉/ns 到/v 乾县/ns ，/w 再/d 从/p 乾县/ns 到/v 咸阳/ns 、/w 阎良/nr ，/w 整整/d [20/m 天/qt]/mq 了/ule ，/w [20/m 天/qt]/mq 的/ude1 苦苦/d 寻找/v ，/w [20/m 天/qt]/mq 的/ude1 担惊受怕/vl ，/w 却/d 依然/d 未/d 找到/v [离家/vi 出走/vi]/nz 的/ude1 儿子/n 阳阳/nr 。/w 憔悴/a 不堪/v 瘦弱/a 的/ude1 冯亚维/nr 手中/s 拿着/vf 儿子/n 的/ude1 照片/n ，/w 呆呆地/nz 站/vi 在/p 钟楼/ns [地下/s 通道/n]/nz 出口处/s ，/w 看着/v 人来人往/vl 的/ude1 街头/s ，/w 她/rr [茫然/a 失措/v]/nz 。/w 1月14日/t ，/w 冯亚维/nr 接到/v 网友/n 提供/v 的/ude1 消息/n ，/w 在/p 阎良/nr 发现/v 一个/mq 很/d 像/v 阳阳/nr 的/ude1 小男孩/nz 。/w 为了/p 确认/v [这个/rz 消息/n]/nz ，/w 冯亚维/nr 拖着/nz 几天/mq 水/n 米/q 未/d 进/vf 的/ude1 瘦弱/a 身体/n ，/w 连夜/d 赶往/v 阎良/nr ，/w 当/p 她/rr 看到/v 那个/rz 网友/n 口中/s 像/v 阳阳/nr 的/ude1 男孩/n 正在/d 捡拾/v 别人/rr 的/ude1 剩菜/n 剩饭/n 时/ng ，/w 冯亚维/nr 疯/vi 了/ule 似/vg 的/ude1 跑/v 了/ule 过去/vf ，/w 一把/mq 抱住/v [那个/rz 孩子/n]/nz ，/w 泪眼/n 婆娑/z 的/ude1 看着/v 眼前/s 的/ude1 孩子/n ，/w 确实/ad 很/d 像/v 阳阳/nr ，/w 但是/c 她/rr 很/d 清楚/a 那/rzv 不是/c 自己/rr 的/ude1 儿子/n 。/w 带着/vn 伤心/a 遗憾/a 和/cc 失望/a 的/ude1 复杂/a 心情/n ，/w 冯亚维/nr 强/a [打/v 起/vf 精神/n]/nz 和/cc 他们/rr 找遍/nz 了/ule 阎良/nr 的/ude1 各/rz 大/a 街头/s ，/w 还/d 去/vf 了/ule 阎良/nr 救助站/nz ，/w 可是/c 却/d 没有/v 阳阳/nr 的/ude1 影子/n 。/w 
收拾/v 好心情/nz ，/w 冯亚维/nr 顾不上/v 吃/v 中/f 午饭/n ，/w 跟着/v 姐夫/n 乘坐/v 大巴/n 从/p 阎良/nr 赶到/v 了/ule 西安/ns 。/w “/w 现在/t 真是/d 一点/mq 办法/n 都/d 没有/v 了/ule ，/w 这/rzv 半年/mq 来/vf 他/rr [离家/vi 出走/vi]/nz 跑/v 了/ule [7/m 次/qv]/mq ，/w 这一次/mq 是/vshi [第/m 8/m 次/qv]/mq ，/w 也/d 是/vshi 时间/n 最/d 久/a 的/ude1 ，/w 整整/d [20/m 天/qt]/mq 了/ule ，/w 眼瞅/nz 着/uzhe 就要/d 过年/vi 了/ule ，/w 这么/rz 冷/a 的/ude1 天/qt 也/d 不/d 知道/v 他/rr 躲/v 在/p 哪里/rys ？/w ”/w 冯亚维/nr 紧/d 蹙/vg 着/uzhe 眉头/n ，/w 眼里/s 的/ude1 泪水/n 不停/v 地/ude2 在/p 打转/vi 。/w 
下/f 了/ule 大巴/n 车/n ，/w 冯亚/nr 维和/vn 姐夫/n 两人/mq 风尘仆仆/vl 的/ude1 赶往/v 钟楼/ns ，/w 以/p 钟楼/ns 为/p 中心/nis ，/w 手握/v 阳阳/nr 的/ude1 照片/n 在/p 东西南北/n [四/m 条/q]/mq 主街/nz 开始/v 寻找/v 。/w 商场/nis 、/w 超市/nis 、/w [地下/s 通道/n]/nz 以及/cc 快餐店/nis ，/w 冯亚维/nr 都/d 翻/v 了/ule 个/q 遍/qv ，/w 却/d 依然/d 未/d 看到/v 儿子/n 的/ude1 身影/n 。/w 整整/d 一/m 下午/t 马不停蹄/vl 地/ude2 [地毯式/nz 搜索/vn]/nz 没有/v 丝毫/a 结果/n ，/w 眼看/v 着/uzhe 天/qt 一点点/m 黑/a 了/ule 起来/vf ，/w 突然/ad 冯亚维/nr 似乎/d 生气/a 般/uyy 的/ude1 一把/mq 拉住/v 正在/d 拿着/vf 照片/n 问/v 路人/n 的/ude1 姐夫/n ：/w “/w 不/d 找/v 了/ule ，/w 这/rzv 孩子/n 明显/a 不想/v 让/v 我们/rr 找到/v ，/w 一天/mq 了/ule 先/d 吃饭/vi ！/w ”/w 
说/v 是/vshi 吃饭/vi ，/w 饿/v 了/ule 整整/d 一天/mq ，/w 可/v 一碗/mq 热腾腾/z 的/ude1 面条/nf 摆/v 在/p 冯亚维/nr 的/ude1 面前/f 时/ng ，/w 她/rr 挑/v 了/ule 挑/v 却/d 怎么/ryv 也/d 没/d 办法/n 吃/v 下去/vf “/w 姐夫/n ，/w 你/rr 快/a 吃完/v 了/ule 后/f 我们/rr 再/d 去/vf 小/a 寨/ng 和/cc 大雁塔/nz 找找/nz ，/w 那里/rzs 最/d 热闹/a ，/w 阳阳/nr 喜欢/vi 玩/v ，/w 指不定/d 就/d 在/p 那/rzv 呢/y ！/w ”/w 
夜晚/n 的/ude1 小/a 寨/ng 和/cc 大雁塔/nz [灯火/n 通明/z]/nz ，/w 人流/n 攒动/v ，/w 可/v 冯亚维/nr 却/d 没/d 心情/n 停下/v 脚步/n 欣赏/v 眼前/s 的/ude1 夜景/n ，/w 找到/v 阳阳/nr 是/vshi 目前/t 她/rr 脑子/n 里/f 唯一/b 的/ude1 想法/n ，/w 可是/c 整整/d 一/m 晚上/t ，/w 依然/d 一无所获/vl 。/w 晚上/t [10/m 点/qt]/mq 半/m ，/w 冯亚维/nr 拖着/nz 疲惫不堪/al 的/ude1 身体/n 无力/vi 支持/v ，/w 便/d 夜宿/v 在/p 小/a 寨/ng 的/ude1 小旅馆/nz 里/f ，/w 沉沉/z 的/ude1 睡/vn 去/vf 。/w 她/rr 多么/d 期待/v 明天一/t 睁眼/nz 就/d 能/v 看到/v 自己/rr 的/ude1 儿子/n 阳阳/nr 。/w 
