春节/t 将/d 至/p ，/w 那些/rz [美女/n 明星/nnd]/nz 老板/nnt 们/k 在/p 这时/rzt 都/d 要/v 出手/vi 了/ule ，/w 那/rzv 就是/v 给/p 自己/rr 的/ude1 员工/n 们/k 发/v 福利——/nrf 年终/t 红包/n 。/w 盘点/vn 一下/mq 发现/v ，/w 明星/nnd 们/k 发红包/nz 的/ude1 理念/n ，/w 都/d 是/vshi 充满/v [人文/n 关怀/vn]/nz ，/w 网友/n 对/p 这些/rz 土豪/n 金/b 的/ude1 [美女/n 老板/nnt]/nz 是/vshi 赞不绝口/vl 。/w 
最/d 贴心/a 老板/nnt ：/w 姚晨/nr 
头等舱/n 机票/n 助/v 员工/n 回家/vi 
过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 姚晨/nr 的/ude1 事业/n 感情/n 双丰收/nz ，/w 对于/p 给予/vn 鼎力/nz 帮助/v 的/ude1 团队/n 伙伴/n ，/w 姚晨/nr 自然/n 是/vshi 有/vyou 丰厚/a 年终/t 福利/n 。/w 姚晨/nr 的/ude1 宣传/vn 人员/n 黄/a 先生/n 表示/v ，/w 每年/r 姚晨/nr 都/d 让/v 大家/rr 惊喜/a 。/w “/w 有/vyou 一年/mq ，/w 我们/rr 一个/mq 同事/n 无意/v 中和/vi 姚晨/nr 说起/v 春节/t 回家/vi 买/v 火车票/n 不/d 容易/ad ，/w 没想到/nz 她/rr 立即/d 让/v 同事/n 退掉/nz 火车票/n ，/w 改订/v 机票/n 。/w ”/w 黄/a 先生/n 透露/v ，/w 除了/p 年终，一年中/t 各种/rz 奖金/n 、/w 过节/vi 费/n 、/w 小/a 礼物/n 有/vyou 很多/m ，/w “/w 虽然/c 今年/t 还/d 没/d 下来/vf ，/w 但/c 姚晨/nr 给/p 我们/rr 的/ude1 福利/n 从来不/d 分/qt 年/qt 节/q ，/w 我/rr 还/d 收到/v 过/uguo 她/rr 送/v 我/rr 的/ude1 金饰/nz 呢/y 。/w 现在/t 她/rr 都会/n 为/p 我们/rr 外地/s 同事/n 订/v 头等舱/n 机票/n ，/w 让/v 大家/rr 舒服/a 回家过年/v ”/w 。/w 
最/d 细心/a 老板/nnt ：/w 张歆艺/nr 
团队/n 免费/vd “/w 三亚/ns 游/v ”/w 
张歆艺/nr 身边/s [工作/vn 人员/n]/nnt 李/ng 小姐/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 婚后/t 的/ude1 张歆艺/nr 更加/d 会/v 关心/vn 人/n ，/w 为了/p 犒劳/v 大家/rr ，/w 张歆艺/nr 从/p 元旦/t 前/f 就/d 在/p 张罗/v 组团/vn 去/vf 三亚/ns 旅行/vi 的/ude1 事/n ，/w “/w 订/v 机票/n 、/w 订/v 酒店/nis …/w …/w 每一个/mq 环节/n 都/d 是/vshi 张歆艺/nr [亲/ng 力/n 亲/ng 为/p]/nz ，/w 所有/b 出行/vi 游玩/v 的/ude1 费用/n 也/d 都/d 是/vshi 张歆艺/nr 买单/vn ”/w 。/w 对于/p 有/vyou 没有/v 红包/n 的/ude1 问题/n ，/w 李/ng 小姐/n 说/v ：/w “/w 她/rr 说/v 还/d 会/v 给/p 我们/rr 惊喜/a ，/w 但/c 具体/a 是/vshi 什么/ry 就/d 不/d 知道/v 了/ule 。/w ”/w 
最/d 懂/v 人心/n 老板/nnt ：/w 李曼/nr 
iPhone5S/x 、/w iPadAir/x 传/v 亲情/n 
李曼/nr 经过/p 在/p 影视/b 圈数/gm 年/qt 打拼/v ，/w 成立/vi 了/ule 自己/rr 的/ude1 独立/a [影视/b 工作室/nis]/nz ，/w 开始/v 了/ule 自己/rr 创业/vn 生涯/n 。/w 现/tg 李曼/nr 工作室/nis 影视/b 业务/n 拓展/v 在/p [影视/b 后期/f]/nz 、/w [广告/n 制作/v]/nz 、/w 影视/b 航拍/nz 等/udeng 多方面/n 已/d 初具规模/vl 。/w 据/p 了解/v 由/p 李曼/nr 主演/v 的/ude1 多部/mq 作品/n 如/v 《/w [血色/n 迷情/nz]/nz 》/w 、/w 《/w 新/a [京华/ntc 烟云/n]/nz 》/w 、/w 《/w [大/a 唐文宗/nr]/nz 》/w 等/udeng 都/d 将/d 在/p 2014年/t 陆续/d 上映/v 。/w 李曼/nr 坦言/v ：/w 不论是/c 工作室/nis 业绩/n 还是/c 个人/n 演绎/v 事业/n 总结/v 2013年/t 应该/v 还/d 算是/v 成绩单/n 颇丰/nz 的/ude1 一年/mq ，/w 是/vshi 让/v 自己/rr 感觉/n 很/d 自信/a 、/w 很/d 快乐/a 的/ude1 一年/mq 。/w 
近日/t ，/w 李曼/nr 工作室/nis 有/vyou 员工/n 晒/v 出/vf 了/ule 自己/rr 的/ude1 年终/t 大奖/n ，/w 称/v 在/p 年终/t 岁/qt 尾/ng 春节/t 来临/vi 之际/f ，/w 曼/ag 总/b 为/p 让/v 员工/n 与/cc 亲人/n 之间/f 增进/v 亲情/n ，/w 实现/v 更/d 便捷/a 的/ude1 沟通/vn ，/w 增加/v 多/a 方式/n 多渠道/d 的/ude1 联系/vn ，/w 在/p 给/p 旗下/d 每位/r 员工/n 派/v 发/v 新年/t 大/a 礼/n 包/v 时/ng ，/w 特别/d 准备/v 了/ule 手机/n iPhone5S/x 、/w 苹果/nf iPadAir/x [平板/n 电脑/n]/nz ，/w 而且/c 是/vshi 人/n 人/n 有/vyou 份/q ，/w 礼/n 包/v 被/pbei 晒/v 后/f 网友/n 表示/v 羡慕/vn 不已/vi 并/cc 大赞/nrf 李曼/nr 是/vshi 最/d 懂/v 人心/n 的/ude1 [美女/n 老板/nnt]/nz 。/w 
