记者/nnt 李琛/nr 
十年/mq ，/w 他/rr 离开/v [中国/ns 足球/n]/nz 刚刚/d 十年/mq 。/w 2003年/t ，/w 陈培德/nr 从/p [浙江省/ns 体育局/nis]/nto 局长/nnt 的/ude1 位子/n 上/f 退/v 了/ule 下来/vf ，/w 这么/rz 多年来/d ，/w 他/rr 和/cc 足球/n 的/ude1 交集/v 并不/d 多/a ，/w 过/uguo 着/uzhe 平静/a 而/cc 充实/v 的/ude1 [退休/v 生活/vn]/nz 。/w 昨天/t ，/w 他/rr 的/ude1 身影/n 突然/ad 现身/v 河北/ns 香河/ns 的/ude1 [国家/n 足球/n 训练/vn 基地/nis]/nt ，/w 作为/p 唯一/b 的/ude1 一名/mq “/w 个人/n 代表/nnt ”/w ，/w 他/rr 被/pbei 特邀/vn 参加/v 了/ule [中国/ns 足协/nis]/nt 换届/vi 会议/n 。/w 会/v 后/f ，/w 他/rr 又一次/mq 成为/v 媒体/n 追逐/v 的/ude1 焦点/n 。/w 
你/rr 没想到/nz ，/w 但是/c 我们/rr 想到/v 了/ule 
谈起/v 这次/r 赴京/vi 开会/vi ，/w 陈培德/nr 形容/v “/w 非常/d 突然/ad ”/w ，/w “/w 17日/t 的/ude1 时候/n ，/w 我/rr 接到/v 他们/rr (/w [中国/ns 足协/nis]/nt )/w 的/ude1 电话/n ，/w 邀请/v 我/rr 赴京/vi 参加/v 这个/rz 会议/n 。/w 我/rr 当时/t 就/d 感觉到/v 很/d 突然/ad 、/w 很/d 意外/a ，/w 可/v 他们/rr 说/v ，/w ‘/w 你/rr 没想到/nz ，/w 但/c 我们/rr 想到/v 了/ule 你/rr 。/w ’/w 这/rzv 让/v 我/rr 很/d 欣慰/a 。/w ”/w 
这次/r 足协/nis 会议/n ，/w 参加/v 的/ude1 代表/nnt 有/vyou 一百多人/m ，/w 大部分/n 是/vshi [会员/nnt 单位/n]/nz 以及/cc 兄弟/n 协会/nis 的/ude1 人员/n ，/w 其他/rzv 就是/v 总局/nis 一些/mq 部门/n 的/ude1 官员/nnt ，/w 陈培德/nr 是/vshi 作为/p “/w [特邀/vn 代表/nnt]/nz ”/w 的/ude1 身份/n 参加/v 的/ude1 。/w 除了/p 参会/vn ，/w 在/p 出行/vi 方面/n ，/w 陈培德/nr 也/d 享受/v 了/ule 很高/d 的/ude1 礼遇/n ，/w 比方/v 说/v 他/rr 是/vshi 被/pbei 直接/ad 从/p 机场/nis 接到/v 香河/ns 基地/nis 的/ude1 ，/w 又/d 比方/v 说/v 其他/rzv 的/ude1 代表/nnt 都/d 是/vshi 双人间/nz ，/w 他/rr 却/d 是/vshi 一个/mq 单人间/mq 。/w 陈培德/nr 为何/ryv 能/v 享受/vn 这么/rz 高/a 的/ude1 “/w 待遇/n ”/w 呢/y ，/w 这/rzv 当然/d 与/cc 他/rr 当年/t 力/n 推/v 的/ude1 “/w 足坛/n 反/vi 腐/vg ”/w 有关/vn ，/w 当年/t ，/w 正是/v 他/rr 的/ude1 力/n 推/v ，/w 足坛/n 才/d 有/vyou 了/ule [第一/m 波/n]/mq 反/vi 腐/vg 。/w 
不过/c ，/w 这次/r 来/vf 参加/v 足协/nis 大会/n ，/w 与/cc 当年/t 的/ude1 “/w 足坛/n 反/vi 腐/vg ”/w 并/cc 没有/v 什么/ry 大/a 的/ude1 关系/n 。/w 
此次/rz 足/a 代/q 会/v ，/w [中国/ns 足协/nis]/nt 有一个/mq 很大/d 的/ude1 举措/n ，/w 就是/v “/w [管/v 办/v 分离/vi]/nz ”/w ，/w 按照/p 足协/nis 的/ude1 规划/n ，/w 从/p 今年/t 的/ude1 联赛/n 开始/v ，/w [中国/ns 足协/nis]/nt 将/d 不是/c 联赛/n 的/ude1 主导者/nz ，/w 联赛/n 将/d 交办/vn 给/p 联赛/n 理事会/nis 和/cc 中超/n 公司/nis 。/w 一个/mq 鲜为人知/vl 的/ude1 事实/n 是/vshi ：/w 在/p 推动/v “/w [管/v 办/v 分离/vi]/nz ”/w 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 陈培德/nr 是/vshi 一个/mq 坚定/a 的/ude1 推动者/n 。/w “/w 我/rr 2010年/t 专门/d 就此/d 写信/vi 给/p 习/v 主席/nnt ，/w 习/v 主席/nnt 对/p 我/rr 的/ude1 信/n 作/v 了/ule 批示/n 。/w 此/rzs 后/f ，/w [相关/vn 部门/n]/nz 开始/v 专门/d 研究/v [管/v 办/v 分离/vi]/nz 。/w ”/w “/w [中国/ns 足球/n]/nz 要/v 发展/vn ，/w [管/v 办/v 分离/vi]/nz 是/vshi [必经/vn 之/uzhi 路/n]/nz 。/w ”/w 陈培德/nr 说/v 。/w 
在/p 这封/nz 给/p 习/v 主席/nnt 的/ude1 信/n 里/f ，/w 陈培德/nr 提/v 了/ule [四/m 点/qt]/mq 建议/n ，/w 一/m 是/vshi 要/v 反思/vn 2001年/t 足坛/n 反/vi 黑/a 半途而废/vl 的/ude1 教训/n ；/w 二/m 是/vshi 要/v 举一反三/vl ，/w 除了/p 足球/n 反/vi 腐/vg ，/w 其他/rzv 项目/n 也/d 要/v 反/vi 腐/vg ；/w 三/m 是/vshi 要/v 启动/vn 问责制/nz ；/w 四/m 是/vshi 要/v 深化/vn 足球/n 改革/vn ，/w 推进/vi “/w [管/v 办/v 分离/vi]/nz ”/w 。/w 
也/d 正是/v 因为/c 这/rzv 封信/q ，/w 陈培德/nr 才/d 成为/v 这次/r 足协/nis 换届/vi 会议/n 的/ude1 “/w [特邀/vn 代表/nnt]/nz ”/w 。/w 
最/d 担心/v 缺乏/vn 监督/vn ，/w 出现/v 腐败/an 
对于/p 这次/r 足/a 代/q 会/v ，/w 陈培德/nr 认为/v 有/vyou 了/ule 一些/mq 明显/a 的/ude1 进步/vn 和/cc 改变/v ，/w “/w 会议/n 比较/d 务实/vi ，/w 没有/v 那些/rz 激动人心/bl 的/ude1 豪言壮语/n ，/w 多/a 了/ule 些/q [深得/v 人心/n]/nz 的/ude1 历史/n 担当/v ，/w 能/v 承认/vn 和/cc 正视/v 自己/rr 的/ude1 落后/a 。/w 对于/p 目标/n 的/ude1 制定/vn 也/d 是/vshi 低调/n 了/ule 很多/m ，/w 例如/v 对于/p 今后/t 20年/t 达到/v [亚洲/ns 足球/n]/nz 强国/n 的/ude1 目标/n ，/w 这个/rz 还是/c 比较/d 务实/vi 的/ude1 。/w 前/f 几年/mq ，/w 我们/rr 也/d 提/v 过/uguo 几年/mq 达到/v [亚洲/ns 足球/n]/nz 强国/n 的/ude1 目标/n ，/w 但/c 却/d 不切实际/vl ，/w 最终/d 男足/nis 落/v 到/v 了/ule [108/m 位/q]/mq ，/w 女足/nis 落/v 到/v 了/ule [第/m 18/m 位/q]/mq 。/w ”/w 
最/d 让/v 陈培德/nr 看到/v 希望/vn 的/ude1 还是/c “/w [管/v 办/v 分离/vi]/nz ”/w 的/ude1 制定/vn ，/w “/w 这次/r 会议/n 已经/d 确定/v ，/w 从/p 今年/t 联赛/n 开始/v ，/w [中国/ns 足协/nis]/nt 将/d 联赛/n 的/ude1 自主权/n 交给/v 联赛/n 理事会/nis 和/cc 中超/n 公司/nis 。/w 这/rzv 才/d 是/vshi 真正/d 符合/v 足球/n 发展/v 规律性/n 的/ude1 ，/w [中国/ns 足协/nis]/nt 不能/v 既/c 当/p 运动员/nnt 又/d 当/p 裁判员/nnt 了/ule 。/w ”/w 
当然/d ，/w 陈培德/nr 也/d 有着/v 他/rr 的/ude1 担心/vn ：/w 足协/nis 的/ude1 监管/vn 能/v 不能/v 到位/vn ？/w 理事会/nis 的/ude1 [人员/n 素质/n]/nz 高/a 不/d 高/a ？/w 会/v 不会/v 出现/vn 腐败/an ？/w 
他/rr 开玩笑/vi 说/v ，/w 希望/v 能/v 看到/v 中国/ns 成为/v [亚洲/ns 足球/n]/nz 强国/n ，/w 但/c 不/d 知道/v 还/d 能/v 不能/v 看到/v ，/w 因为/c 他/rr 已经/d 70多岁/m 了/ule 。/w 
