昨晚/t （/w 21日/t ）/w ，/w 在/p [西安/ns 人民/n 剧院/nis]/nt ，/w 由/p 外来/b 务工青年/n 组建/v 的/ude1 “/w 漂流瓶/nz 乐队/nis ”/w 在/p 舞台/n 上/f 演唱/v 《/w 春天里/nz 》/w 记者/nnt 邓小卫/nr 摄/vg 
“/w 没想到/nz ，/w 能/v 被/pbei 当成/v 市民/n 一样/uyy 看/v ，/w 还/d 坐/v 到/v 这/rzv 看/v 专门/d 的/ude1 演出/vn 。/w ”/w 已经/d 在/p 西安/ns 工作/vn [十/m 多年/mq]/mq 的/ude1 安徽/ns 籍/ng [建筑/n 工人/nnt]/nz 陈/vg 师傅/nnt ，/w 今年/t [41/m 岁/qt]/mq ，/w 是/vshi 第一次/mq 坐/v 进/vn 剧院/nis 看/v 演出/vn 。/w 
昨晚/t 7时30分/t 在/p [西安/ns 人民/n 剧院/nis]/nt 举办/v 的/ude1 “/w 亲/ng 青/a 暖冬/n  我们/rr 在/p 一起/s ”/w 首届/b 陕西/ns 外来/b 务工青年/n [春节/t 大联欢/nz]/nz ，/w 是/vshi 我省/n 首届/b “/w 农民工/nnd 春晚/n ”/w 。/w 不但/c 演员/nnt 以/p 务工青年/n 为主/vi ，/w 观众/n 也/d 全/a 是/vshi 务工青年/n 和/cc 他们/rr 的/ude1 家属/n 。/w 晚会/n 分为/v “/w 感恩/vi 篇/q  生活/vn 不能/v 没有/v 你/rr ”/w ，/w “/w 温暖/an 篇/q  欢迎/v 外来/b 新市民/nz ”/w ，/w “/w 追梦/nz 篇/q  祝福/vn 连着/v 新/a 梦想/n ”/w [三/m 个/q]/mq 部分/n ，/w 包含/v 曲艺/n 、/w 歌舞/n 、/w 戏曲/n 、/w 绝活/n 、/w 朗诵/v 等/udeng [12/m 个/q]/mq 节目/n 。/w 台下/s 1000多名/m 来自/v 建筑/n 、/w 餐饮/n 、/w 环卫/n 、/w 快递/v 等/udeng 行业/n 的/ude1 外来/b 务工青年/n 对/p 这些/rz “/w 非专业/b ”/w 的/ude1 节目/n 不/d 时报/n 以/p 掌声/n 、/w 笑声/n 。/w “/w 因为/c 是/vshi 我们/rr 自己/rr 的/ude1 ，/w 咋/ryv 都/d 好/a 。/w ”/w 来自/v 河南/ns 的/ude1 服务员/nnt 朱/ag 小姐/n 说/v 。/w 
“/w 我/rr 也/d 是/vshi 第一次/mq 看到/v 这样/rzv 的/ude1 演出/vn ，/w 感触/n 最/d 深/a 的/ude1 是/vshi ‘/w 感恩/vi 篇/q  生活/vn 不能/v 没有/v 你/rr ’/w 那/rzv 一部分/m 的/ude1 ‘/w 换位/vn 体验/v ’/w 。/w ”/w [24/m 岁/qt]/mq 的/ude1 何立春/nr 来自/v 甘肃/ns 武威/ns ，/w 目前/t 在/p 西安/ns 租住/nz ，/w 在/p 这里/rzs 学习/v 工作/vn 已/d 快/a 7年/t 。/w “/w 我/rr 也/d 算是/v 漂/v 在/p 西安/ns ，/w 但/c 工作/vn 没/d 他们/rr 这么/rz 辛苦/a 。/w 这/rzv 座/q 城市/n 不能/v 没有/v 外来/b 务工/v 者/k ，/w 每年/r 春节/t 返乡潮/nz 之后/f 这种/r 感受/v 最/d 明显/a 。/w ”/w 何立春/nr 说/v ，/w 希望/v 这/rzv 座/q 城市/n 能/v 给予/vn 新市民/nz 更多/ad 包容/v 。/w 
在/p “/w 欢迎/v 外来/b 新市民/nz ”/w 环节/n ，/w [西安市/ns 公安局/nis 治安/n 局/n 户政/nis 处/n]/nt 副处长/nnt 王孝祖/nr 现场/s 向/p 务工青年/n 代表/nnt 发放/v 了/ule 居住证/nz 。/w 这/rzv 是/vshi 对/p 中央/n 至/p 省市/n 有关/v [城乡/n 一体化/vn]/nz 政策/n 的/ude1 注脚/n 。/w “/w 他们/rr 的/ude1 身份/n 不再/d 是/vshi 外来者/nz ，/w 而是/c 城市/n 的/ude1 一部分/m 了/ule 。/w ”/w 王孝祖/nr 说/v ，/w 从/p 去年/t [11/m 月初/t]/mq ，/w 省/n 公安厅/nis 给/p 西安市/ns 下达/v 了/ule 年底/f 前/f 发放/v [47/m ./w 5/m 万/d 份/q]/mq 居住证/nz 的/ude1 任务/n ，/w “/w 最终/d 我们/rr 完成/v 了/ule [49/m 万/d 份/q]/mq 。/w ”/w 
换位/vn 体验/v 
这/rzv 座/q 城市/n 不能/v 没有/v 务工人员/nnd 
小区/n 门口/s 的/ude1 煎饼/nf 摊子/n ，/w 挥手/vi 招/v 停/vn 的/ude1 出租车/n ，/w 清扫/v 马路/n 的/ude1 保洁/b 队伍/n ，/w 修车/v 补衣/nz 、/w 送/v 水/n 快递/v …/w …/w 如果/c 没有/v 他们/rr ，/w 我们/rr 的/ude1 城市/n 会/v 怎样/ryv ？/w “/w 想象/v 一下/mq 就/d 知道/v ，/w 生活/vn 肯定/v 乱/d 了/ule 套/q 。/w ”/w 昨晚/t ，/w “/w 感恩/vi 篇/q  生活/vn 不能/v 没有/v 你/rr ”/w 中/f 的/ude1 “/w 换位/vn 体验/v ”/w 的/ude1 视频/n 回放/v 感染/vn 了/ule 西安/ns 姑娘/n 张青青/nr 。/w 
临时/b 投递员/nnt ：/w 
刚/d 跑/v 一个/mq 地方/n ，/w 清/tg 鼻涕/n 流/v 了/ule 满嘴/n 
“/w 一个人/mq 每天/r 要/v 负责/vn [十几/m 个/q]/mq 街道/ns 、/w 上/f 百个/q 小区/n ，/w 这/rzv 怎么/ryv 送/v 得/ude3 过来/vf ？/w ”/w [西安/ns 外国语/n 大学/nis 团委/nis]/nt 书记/nnt 单升军/nr 在/p 1月3日/t 当/p 了/ule 一/m 上午/t 投递员/nnt 。/w “/w 早上/t 到/v 了/ule [中国/ns 邮政/n 电子城/nz 投递/vn 中心/nis]/nt 。/w 先/d 跟着/v 师傅/nnt 齐静艳/nr 分拣/v 包裹/n 、/w 邮件/n 、/w 报纸/n 等/udeng ，/w 要/v 分类/vn 、/w 分区/n 整理/v 。/w 我/rr 顶多/d 分/qt 好/a [十/m 份/q]/mq 的/ude1 功夫/n ，/w 她/rr 都/d 已经/d 分/qt 了/ule 四十多份/m 。/w ”/w 单升军/nr 说/v 。/w 
“/w 我/rr 从没/d 骑/v 过/uguo [电动/b 自行车/n]/nz ，/w 骑得/nz 歪歪斜斜/z ，/w 师傅/nnt 都/d 不/d 放心/v 让/v 我/rr 带/v 邮件/n 。/w ”/w 那天/r 虽然/c 有/vyou 太阳/n ，/w 但/c 还是/c [寒风/n 刺骨/z]/nz ，/w 单升军/nr 到/v 第一个/mq 目的地/n [陕西/ns 银行/nis 学校/nis]/nz 大门/n 时/ng ，/w “/w 清/tg 鼻涕/n 流/v 了/ule 满嘴/n 。/w ”/w 
临时/b 出租/v 司机/nnt ：/w 两个/mq 多/a 小时/n 就/d 拉/v 了/ule 两个/mq 座/q 
“/w 师傅/nnt ，/w 你/rr 有/vyou 驾照/n 么/y ？/w ”/w 体验/v [开/v 出租车/n]/nz 的/ude1 [西安市/ns 新城区/ns 团委/nis]/nt 书记/nnt 王宇楠/nr 说/v ，/w 他/rr 在/p 高峰期/n 拥堵/v 中/f 熄火/vi ，/w 被/pbei 乘客/n 调侃/v 了/ule 。/w 上车/v 半小时/mq 后/f ，/w 他/rr 才/d 拉/v 上/f 了/ule 第一个/mq 座/q 。/w “/w 从/p 电视塔/n 到/v 含元路/nz ，/w 挣/vi 了/ule [34/m 元/q]/mq 。/w 光/n 找/v 零钱/n 就/d 耽搁/vi 了/ule 半天/mq ，/w 路上/s 还/d 熄火/vi 了/ule 一回/mq 。/w ”/w 
虽然/c 是/vshi 西安/ns 人/n ，/w 但是/c 王宇楠/nr 显然/ad 不具备/v 的哥/n 级别/n 的/ude1 认/v 路/n 功夫/n 。/w 两个/mq 多/a 小时/n 里/f ，/w 他/rr 只/d 完成/v 了/ule 两次/mq 营运/vn 。/w “/w 一共/d 就/d 挣/vi 了/ule [67/m 元/q]/mq 。/w 要是/c 真/a 让/v 我/rr 开/v 出租/vn ，/w 估计/v 赔/vn 惨/a 了/ule 。/w ”/w 
“/w 打/v 不/d 上车/v 的/ude1 时候/n 我/rr 也/d 抱怨/v 过/uguo 。/w ”/w 王宇楠/nr 说/v ，/w “/w 但/c 体验/v 之后/f ，/w 我/rr 觉得/v 感激/vn 他们/rr 给/p 城市/n 带来/v 的/ude1 方便/a 和/cc 快捷/z ，/w 也/d 感受到/nz 了/ule 身/ng 在/p 异乡/n 的/ude1 的哥/n 希望/v 得到/v 的/ude1 尊重/vn 。/w ”/w （/w 记者/nnt 杨昊霆/nr ）/w 
