昨日/t （/w 21日/t ）/w 上午/t [华阴市/ns 殡仪馆/nis]/nt 内/f ，/w 千余/mq 人/n 前来/vi 悼念/v 逝去/vn 的/ude1 交警/nnd 张勇/nr 记者/nnt 赵雷/nr 摄/vg 
1月18日/t ，/w [媒体/n 报道/v]/nz 了/ule [华阴市/ns 公安局/nis 交警/nnd 大队/nis]/nt 罗夫/nrf 中队/nis 民警/nnt 张勇/nr ，/w 在/p 巡查/v 时/ng 被/pbei 一辆/mq 超员/v 客车/n 撞到/v 碾压/v 殉职/vi 。/w 昨日/t 上午/t ，/w 张勇/nr 的/ude1 遗体/n [告别/vi 仪式/n]/nz 在/p [华阴市/ns 殡仪馆/nis]/nt 召开/v ，/w 千余/mq 人/n 参加/v ，/w 张勇/nr 生前/t 曾/d 帮助/v 过/uguo 的/ude1 十余名/m 村民/n ，/w 也/d 自发/d 前来/vi 吊唁/vi 。/w 
“/w 你/rr 是/vshi 孩子/n 的/ude1 英雄/n 爸爸/n …/w …/w ”/w 
昨日/t 上午/t 9时30分/t 许/v ，/w [华阴市/ns 殡仪馆/nis]/nt 内外/f ，/w 气氛/n 沉重/a 悲壮/a 。/w 
上午/t 10时/t 许/v ，/w 张勇/nr 遗体/n [告别/vi 仪式/n]/nz [正式/ad 开始/v]/nz 。/w [渭南市/ns 公安局/nis]/nto 、/w [渭南市/ns 交警/nnd 支队/nis]/nto 、/w [华阴市/ns 公安局/nis]/nto 相关/vn 领导/n 及/cc 其他/rzv 相关/vn 各/rz 部门/n 领导/n 致辞/vi 吊唁/vi 。/w 张勇/nr 生于/v 1980年/t ，/w 2007年/t 参加/v [公安/n 工作/vn]/nz ，/w 成为/v [华阴市/ns 公安局/nis 交警/nnd 大队/nis]/nt 罗夫/nrf 中队/nis 一名/mq 普通/a 民警/nnt ，/w 2009年/t 加入/v 中国共产党/nt 。/w 在/p 7年/t 的/ude1 交警/nnd 工作/vn 中/f ，/w 张勇/nr 始终/d 坚守/v [道路/n 交通/n 管理/vn]/nz 工作/vn 第一线/n ，/w 多次/mq 被/pbei 大队/nis 评为/v [先进/a 个人/n]/nnt 。/w 
“/w 弟弟/n [一路/mq 走好/v]/nz ，/w 你/rr 是/vshi 孩子/n 的/ude1 英雄/n 爸爸/n …/w …/w ”/w 昨日/t [告别/vi 仪式/n]/nz 上/f ，/w 话/n [还/d 没有/v 说完/v]/nz ，/w 张勇/nr 的/ude1 哥哥/n 张杰/nr 已/d 泣不成声/vl 。/w “/w 我/rr 要/v 爸爸/n ！/w ”/w 张勇/nr [8/m 岁/qt]/mq 的/ude1 儿子/n 哭得/nz [撕心/nz 裂/v 肺/n]/nz ，/w 家属/n 们/k 紧紧/d 抱住/v 孩子/n ，/w 低声/d 安慰/v 。/w 现场/s 吊唁/vi 者/k 纷纷/d 低头/vi 抹/v 泪/n ，/w 众人/n 依次/d 向/p 张勇/nr 的/ude1 遗体/n 告别/vi ，/w 张勇/nr 的/ude1 妻子/n 王庆丽/nr 看着/v 丈夫/n 的/ude1 遗体/n ，/w 精神/n 几度/mq 崩溃/vi 。/w 
叫/vi 同事/n 躲开/v 他/rr 却/d 被/pbei 撞倒/v 
杜雷/nrf 说/v ，/w 张勇/nr 是/vshi 罗夫/nrf 中队/nis [四/m 班/n]/mq 班长/nnt 。/w 1月9日/t 下午/t 4时/t 许/v ，/w 张勇/nr 带领/v 他/rr 与/cc 辅警/nz 樊超/nr 执勤/vi 巡逻/vn 。/w 在/p 老/a 西/f 潼/n 公路/n 上/f ，/w 张勇驾/nr 警车/n 发现/v 对/p 向/p 驶来/v 一辆/mq 客车/n ，/w [3/m 人/n]/mq 遂/d 下车/vi 示意/v 对方/n 停车/vi 接受/v 检查/vn 。/w 
下车/vi 后/f ，/w 樊超/nr 正在/d 低头/vi 打开/v [执法/vn 记录仪/n]/nz ，/w 突然/ad 听到/v 张勇/nr 一声/mq 大/a 吼/vi ：/w “/w 这/rzv 车/n 不停/v ，/w 赶紧/d 跑/v ！/w ”/w 樊超/nr 立即/d 反应/vn 过来/vf ，/w 跑向/nz 路边/s ，/w 避开/v 了/ule 这/rzv 辆/q 客车/n 。/w “/w 紧接着/c ，/w 我/rr 就/d 听到/v ‘/w 咚/o ’/w 的/ude1 一声/mq ，/w 张勇哥/nr 被/pbei 撞倒/v 了/ule 。/w ”/w 
[华阴市/ns 公安局/nis]/nto [刑警/nnt 大队/nis]/nt [副/b 大队长/nnt]/nnt 王春/nr 介绍/v ，/w 事发/vi 后/f 肇事/vn 司机/nnt 赵某/nz 已/d 被/pbei 控制/vn 。/w 经/p 多方/d 调查/vn ，/w 事发/vi 当日/t ，/w 赵某/nz 驾驶/v 客车/n 从/p 市区/s 出发/vi ，/w 自/p 东/f 向/p 西/f 行驶/vi 在/p 老/a 西/f 潼/n 公路/n 上/f 时/ng ，/w 赵某/nz 发现/v 前方/s [三/m 四/m 百米/mq]/mq 处/n 有/vyou 一辆/mq 警车/n 对/p 向/p 驶来/v 。/w 赵某/nz 便/d 吩咐/v 售票员/nnd ，/w 让/v 坐/v 在/p 引擎盖/n 上/f 的/ude1 超员/vn 乘客/n 们/k 蹲下/v 去/vf ，/w 然后/c 加速/vi 。/w “/w 在/p 距离/n 警车/n [四/m 五十/m 米/q]/mq 处/n 时/ng ，/w 赵某/nz 看到/v 交警/nnd 示意/v 停车/vn 。/w ”/w 王春/nr 说/v ，/w 但/c 赵某/nz 却/d 再次/d 加速/vi 撞/v 上/f 了/ule 张勇/nr 。/w 目前/t ，/w 华阴/ns 警方/n 已/d 依法/d 提请/v [检察/b 机关/n]/nz 批捕/v 赵某/nz 。/w 
听闻/nz 张勇/nr 殉职/vi 后/f ，/w 曾/d 受/v 过/uguo 张勇/nr 帮助/v 的/ude1 华阳/ns 管区/n 村民/n 常/d 功/n 义/ng 一/m 早就/d 赶到/v 了/ule 殡仪馆/nis ，/w 向/p 张勇/nr 的/ude1 遗体/n 告别/vi 。/w 常/d 功/n 义/ng 说/v ：/w “/w 我/rr 家里/s 很穷/nz ，/w 张勇/nr 在/p 罗夫/nrf 中队/nis 任职/v 期/qv 时/ng ，/w 经常/d 到/v 家里/s 嘘寒问暖/vl 。/w 2013年11月/t 我/rr 母亲/n 住院/vn ，/w 张勇/nr 还/d 到/v 医院/nis 看望/v ，/w 并/cc 给/p 老人/n 留下/v 了/ule [100/m 块钱/q]/mq 。/w 今天/t 我们/rr 一起来/nz 了/ule [十几/m 个人/n]/mq ，/w 都/d 是/vshi 平时/t 受/v 过/uguo 张勇/nr 帮助/v 的/ude1 村民/n ，/w 他人/rr 真的/d 很好/ad 。/w ”/w 常/d 功/n 义/ng 说/v 。/w （/w 记者/nnt 张超/nr ）/w 
