周杰伦/nr 与/cc 女友/n 昆凌/nz (/w 资料/n 图/n )/w 
据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 周杰伦/nr 女友/n 昆凌/nz 在/p 演艺圈/n 备受/v 瞩目/vn 。/w 之前/f 传出/v 周董/nr “/w 夫管严/nz ”/w ，/w 不准/v 昆凌/nz 拍/v 吻/v 戏/n ，/w 经纪公司/nis 坦言/v ，/w “/w 年纪/n 太小/d ，/w 不/d 适合/v ！/w ”/w 
昆凌/nz 农历/n 年前/t 都/d 在/p 高雄/ns 拍戏/vi ，/w 对于/p 周董/nr 是不是/v 有/vyou 来/vf 探班/nz ？/w 经纪人/nnt 说/v 没有/v ，/w 私底下/nz 有/vyou 没有/v 不/d 清楚/a 。/w 经纪公司/nis 也/d 严格/ad 控管/v 她/rr 接/v 演/v 亲密/a 戏/n ，/w 包括/v 谈/v 情/n 、/w 或/c 是/vshi 亲密/a 戏/n ，/w 还/d 没有/v 来/vf 原则/n 是/vshi “/w 能/v 没有/v 就/d 没有/v 。/w ”/w 
