五年四/t 进/vf 澳网/n [四/m 强/a]/mq 
在/p 昨日/t (/w 21日/t )/w 进行/vn 的/ude1 澳网/n 大满贯/nz 女单/n 八/m 进/vf 四/m 比赛/vn 中/f ，/w [中国/ns 选手/n]/nz 李娜/nr 凭借/p 力量/n 上/f 的/ude1 优势/n ，/w 以/p 两个/mq 6:2/m 直落/v [两/q 盘/qv]/mq ，/w 击败/v 意大利/nsf 老将/n 佩内塔/nrf ，/w 再度/d 闯入/v [四/m 强/a]/mq ，/w 这/rzv 是/vshi 李娜/nr 自/p 2010年/t 起/vf ，/w 5年/t 内/f [第四/m 次/qv]/mq 进入/v 澳网/n [四/m 强/a]/mq 。/w 下个月/nz 就要/d 满/a [32/m 岁/qt]/mq 的/ude1 娜/x 姐/n ，/w 丝毫/a 没有/v 显露/vn 出/vf 身体/n 或/c 心态/n 上/f 的/ude1 任何/rz 疲惫感/nz 。/w 
比赛/vn 结束/v 后/f ，/w 李娜/nr 很/d 认真/ad 地/ude2 跑到/v 网/n 前/f ，/w 跟/p 佩内塔/nrf 拥抱/v 了/ule 一下/mq ，/w 澳网/n 打/v 到/v 现在/t 这个/rz 份儿/n 上/f ，/w 李娜/nr 和/cc 佩内塔/nrf 是/vshi 签/v 表/n 中/f 仅存/nz 的/ude1 两名/mq [30/m 岁/qt]/mq 以上/f 选手/n 。/w 两人/mq 的/ude1 首/q 度/qv 交手/vi 还要/d 追溯/v 到/v 14年前/t ，/w 而/cc 能/v 在/p [顶级/b 网球/n]/nz 赛场/n 坚持/v 这么/rz 多年/mq ，/w 两名/mq 老将/n 都/d 是/vshi 女子/n 网坛/n 不可多得/vl 的/ude1 “/w 老来俏/n ”/w ，/w 因而/c 李娜/nr 在/p 赛/vn 后/f 也/d 感慨/v 说/v ，/w 每一次/d 和/cc 同龄人/n 打拼/v ，/w 都会/n 感觉/n 很/d 珍惜/v 。/w 
李娜/nr 在/p 本届/r 澳网/n 中/f 所/usuo 遭遇/v 的/ude1 对手/n 非常/d 有趣/a —/w —/w 前/f 两轮/mq 她/rr 的/ude1 对手/n 都/d 只有/c [16/m 岁/qt]/mq ，/w 而/cc 关键/n 战役/n 她/rr 又/d 面对/v 比/p 她/rr 大/a 一天/mq 的/ude1 佩内塔/nrf ，/w 因而/c 众多/a 境内外/s 媒体/n 都/d 把/pba 提问/vn 的/ude1 侧重点/n 向/p 年龄/n 靠拢/v 。/w 在/p 进入/v [四/m 强/a]/mq 之后/f ，/w 李娜/nr 说/v ，/w “/w [很多/m 人/n]/mq 认为/v ，/w [30/m 岁/qt]/mq 应该/v 算/v 老/a 了/ule ，/w 要/v 慢慢/d 往/p 下/f 走/v 了/ule ，/w 但/c 对/p 我/rr 来说/uls ，/w 年龄/n 的/ude1 见/v 涨/vn ，/w 同时/c 也/d 意味着/v 你/rr 有/vyou 更多/ad 经验/n 去/vf 面对/v 已经/d 发生/v 或/c 即将/d 发生/v 的/ude1 困难/an 。/w ”/w 李娜/nr 同时/c 对/p 教练/nnt 卡洛斯/nrf 表示/v 了/ule 感谢/v ，/w 因为/c 后者/rzv 对/p 她/rr 说/v ，/w 他/rr 丝毫/a 感觉/n 不/d 出/vf 李娜/nr 的/ude1 体能/n 等/udeng 方面/n 有/vyou 向下/vf 的/ude1 问题/n ，/w 不用/d 担心/v 年龄/n 的/ude1 问题/n ，/w 他/rr 有/vyou 信心/n 还/d 可以/v 再/d 往/p 前推/v 李娜/nr 一把/mq 。/w 
心情/n 不错/a 的/ude1 李娜/nr 总会/nis 把/pba 丈夫/n 姜山/nr 拿出/v 来/vf 开涮/nz ，/w 昨日/t 比赛/vn 结束/v 后/f 的/ude1 现场/s ，/w 李娜/nr 透露/v 了/ule 一个/mq 小/a 花絮/n ：/w “/w 昨天/t 他/rr (/w 姜山/nr )/w 把/pba 我/rr 惹火/v 了/ule 。/w 我/rr 在/p 练习/v 时/ng ，/w 他/rr 给/p 的/ude1 球/n 太高/d ，/w 我/rr 让/v 他/rr 给/p 低点/n ，/w 他/rr 居然/d 说/v 不行/a 。/w ”/w 
