离/v [湖南/ns 卫视/n]/nz 春晚/n 的/ude1 直播/vn 时间/n 越来越/d 近/a ，/w 明星/nnd 嘉宾/n 的/ude1 阵容/n 也/d 相继/d 浮出水面/v ，/w 在/p 张杰/nr 等/udeng 人/n 确定/v 将/d 助阵/vi 后/f ，/w 邓紫棋/nr 今日/t 也/d 证实/v 将/d 加盟/v [湖南/ns 卫视/n]/nz 春晚/n ，/w 献/v 唱/v 一首/mq [原创/b 作品/n]/nz 《/w OhBoy/x 》/w 。/w 
随着/p 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq 的/ude1 热/a 播/v ，/w 邓紫棋/nr 以/p 超强/d 的/ude1 表现力/n 与/cc 不俗/a 的/ude1 唱功/nz 吸引/v 大批/m 粉丝/nf 的/ude1 追捧/v 成为/v 了/ule [万众/n 瞩目/vi]/nz 的/ude1 焦点/n 。/w [90/m 后/f]/mq 的/ude1 她/rr 不仅/c 拥有/v 唱/v 作/v 实力/n ，/w 更/d 因/p 其/rz 清纯/a 靓丽/nz 的/ude1 外表/n 被/pbei 封/q 为/p 女神/n 。/w 在/p 已经/d 播出/v 的/ude1 三期/b 节目/n 中/f ，/w 她/rr 演唱/v 的/ude1 《/w 泡沫/n 》/w 、/w 《/w 存在/v 》/w 、/w 《/w 你/rr 把/pba 我/rr 灌醉/v 》/w ，/w 无/v 一/m 不/d 迅速/ad 成为/v 网络/n 流行/v 的/ude1 热/a 播/v 歌曲/n 。/w 
在/p 内地/n ，/w [很多/m 人/n]/mq 因为/c 一首/mq 《/w 泡沫/n 》/w 才/d 认识/v 了/ule 邓紫棋/nr ，/w 但/c 其实/d 早/a 在/p 2008年/t ，/w 邓紫棋/nr 就/d 作为/p 唱/v 作/v 新人/n 出道/vi ，/w 并/cc 于/p 11年/t 成为/v [香港/ns 红馆/nz]/nt 举办/v 个/q 唱/v 的/ude1 最/d 年轻/a 女歌手/nnd 。/w 2012年/t ，/w 其/rz 单曲/n 《/w WhatHaveUDone/x 》/w 更是/d 成为/v 该/rz 年度/n 香港/ns [四/m 台/q 冠军/nnt 歌/n]/nz 之一/rz ，/w 获/v 封/q 香港/ns “/w 全年/n 最高/a 销量/n 女歌手/nnd 奖/n ”/w 。/w 
细心/a 的/ude1 观众/n 可能会/nz 注意到/v ，/w 《/w 泡沫/n 》/w 的/ude1 词曲作者/nnd 署名/vi 为/p G/x ./w E/x ./w M/x ，/w 其实/d 就是/v 邓紫棋/nr 的/ude1 英文名/nz 。/w 邓紫棋/nr 出生于/v [音乐/n 世家/n]/nz ，/w [5/m 岁/qt]/mq 就/d 开始/v 尝试/vn 作曲/vi 及/cc 填词/vi ，/w 除了/p 《/w 泡沫/n 》/w ，/w 才华横溢/vl 的/ude1 “/w 小/a 巨/ag 肺/n ”/w 更是/d 一手包办/vl 了/ule 自己/rr 的/ude1 大/a 碟/ng 《/w Xposed/x 》/w 首波/nz 主打/v 《/w OhBoy/x 》/w 的/ude1 词曲/n 。/w 在/p 这/rzv 首/q 歌/n 中/f ，/w G/x ./w E/x ./w M/x 。/w 不/d 唱/v 甜蜜/a 情歌/n ，/w 反过来/d 表达/v 对/p 某些/rz 玩世不恭/vl 的/ude1 男生/n 的/ude1 控诉/vn 。/w 对于/p 创作/vn 这/rzv 首/q 歌/n 的/ude1 初衷/n ，/w 邓紫棋/nr 解释/v 道/qv ，/w “/w 这/rzv 首/q 歌/n 的/ude1 灵感/n 其实/d 来自/v 身边/s 的/ude1 朋友/n ，/w 有时/d 见到/v 她们/rr 的/ude1 男朋友/n 不但/c 没有/v 办法/n 保护/vn 她们/rr ，/w 还/d 总/b 让/v 她们/rr 伤心/a ，/w 就/d 很想说/nz ohboy/x ，/w 对/p 这种/r 男生/n 我们/rr 简直/d 受够/nz 了/ule ！/w ”/w 邓紫棋/nr 希望/v 借/v 由/p 这/rzv 首/q 歌/n 鼓励/v 女孩/n 们/k 要/v 拿出/v 勇敢/a 和/cc 自信/a ，/w 不/d 依靠/v 男生/n 也/d 可以/v 一样/uyy 过/uguo 得/ude3 很好/ad 。/w 
