安/ag 伊/b 高铁/nz 二期/b 主体/n 工程/n 完工/vi 后/f 展开/v 运行/vn 前/f 技术/n 检测/vn ，/w 图/n 为/p 试验/v 列车/n 穿越/v 博聚于克/nrf 车站/n 附近/f 的/ude1 村庄/n 。/w 刘渝/nr 摄/vg 
[中国/ns 铁/n 建/v]/nz ，/w 海外/s 高铁/nz [第一/m 单/b]/mq 
[中国/ns 企业/n]/nz 修建/v 首/q 条/q 海外/s 高铁/nz 
“/w 如果/c 不是/c [中国/ns 公司/nis]/nt 干/v ，/w 不/d 知道/v 哪/ry 年/qt 才能/n 通车/vi ”/w 
1月7日/t ，/w 阿卜杜拉·梅利克/nrf 在/p 土耳其/nsf 安卡拉/nsf 火车站/n 候车/vn ，/w 准备/v 搭乘/vn 高铁/nz 回家/vi 。/w 每/rz 两周/mq ，/w 这位/r 柯尼亚/nr 市政府/n [副/b 秘书长/nnt]/nnt 就要/d 坐/v 高铁/nz 到/v 首都/n 开会/vi 。/w 
“/w 土耳其/nsf 老百姓/n 都/d [特别/d 关注/v]/nz 高铁/nz 的/ude1 动向/n ，/w 高铁/nz 正在/d 缩小/v 土耳其/nsf 的/ude1 版图/n 。/w ”/w 梅利克/nr 介绍/v ，/w 柯尼亚/nr 与/cc 安卡拉/nsf 之间/f 的/ude1 高铁/nz 票价/n 比/p 大巴/n 车/n 便宜/a 20%/m ，/w 时间/n 只是/d 汽车/n 出行/vi 的/ude1 一半/m ，/w 现在/t 常常/d “/w [一/d 票/n 难求/nz]/nz ”/w 。/w “/w 如果/c 安/ag 伊/b 高铁/nz 开通/v 了/ule ，/w 柯尼亚/nr 到/v 伊斯坦布尔/nsf 的/ude1 旅行/vn 时间/n 就/d 会/v 从/p [10/m 小时/n]/mq 缩短/v 到/v [3/m 个/q]/mq 半小时/mq ，/w 老百姓/n 怎么会/nz 不/d 期待/v 呢/y ？/w ”/w 
梅利克/nr 所/usuo 期待/v 通车/vn 的/ude1 安/ag 伊/b 高铁/nz ，/w 是/vshi 土耳其/nsf 首都/n 安卡拉/nsf 至/p 第二/m 大城市/n 伊斯坦布尔/nsf [高速/b 铁路/n]/nz 的/ude1 [二期/b 工程/n]/nz 。/w 该段/r 铁路/n 全长/n [158/m 公里/q]/mq ，/w 西/f 起/vf 伊诺努/nrf ，/w 东/f 至/p 科斯克亚/nrf ，/w 经/p 既有线/n 将/d 伊斯坦布尔/nsf 与/cc 安卡拉/nsf 连接/v 。/w 该段/r 铁路/n 设计/v 时速/n [250/m 公里/q]/mq ，/w 由/p [中国/ns 铁/n 建/v]/nz 牵头/vi ，/w 联合/v 土耳其/nsf 当地/s 企业/n 等/udeng [四/m 家/q]/mq 公司/nis ，/w 组成/v 合/v 包/v 集团/nis 竞标/vn 承揽/v 。/w 
安/ag 伊/b 高铁/nz 是/vshi [中国/ns 企业/n]/nz 在/p 海外/s 修建/v 的/ude1 [第一/m 条/q]/mq [高速/b 铁路/n]/nz ，/w 更是/d [中国/ns 企业/n]/nz 在/p 欧洲/ns 拿下/v 的/ude1 [第一/m 单/b]/mq 高铁/nz 生意/n 。/w 其/rz 工程/n 桥隧/n 比/p 达/v 42%/m ，/w 其中/rz 最长/d 的/ude1 隧道/n 长/a [6/m ./w 1/m 公里/q]/mq ，/w 最长/d 的/ude1 桥梁/n 长/a [1/m ./w 96/m 公里/q]/mq ，/w 在/p 盛产/v 花岗岩/n 的/ude1 土耳其/nsf ，/w 技术/n 难度/n 可见一斑/vl 。/w “/w 如果/c 不是/c [中国/ns 企业/n]/nz 在/p 这里/rzs 修/v 这/rzv 条/q 高铁/nz ，/w 还/d 不/d 知道/v [什么/ry 时候/n]/nz 才能/n 干完/v 。/w 土耳其/nsf 的/ude1 很多/m 工程/n 总是/d 拖拖拉拉/z 。/w ”/w 土耳其/nsf 姑娘/n 纳依莱/nrf 因为/c 安/ag 伊/b 高铁/nz 而/cc 结识/v 中国人/n ，/w 并/cc 成为/v [中国/ns 铁/n 建安/t 伊/b 高铁/nz 项目部/nis]/nt 的/ude1 一名/mq [行政/n 人员/n]/nnt 。/w 
安/ag 伊/b 高铁/nz [二期/b 工程/n]/nz 主体/n 完工/vi ，/w 伊斯坦布尔/nsf [卫星/n 城市/n]/nz 帕/ng 穆科瓦/nr 市/n 市长/nnt 杰瓦特/nrf 最/d 高兴/a 。/w “/w 安/ag 伊/b 高铁/nz 开通/v 后/f ，/w 帕/ng 穆科瓦/nr 距离/n 伊斯坦布尔/nsf 的/ude1 距离/n 将/d 由/p [1/m 个/q]/mq 半小时/mq 缩短/v 到/v [20/m 分钟/qt]/mq ，/w 会/v 有/vyou 更多/ad 国际/n 人才/n 来/vf 居住/v ，/w 我们/rr 能/v 更好/d 地/ude2 融入/v [国际化/vn 大都市/n]/nz 。/w ”/w 杰瓦特/nrf 的/ude1 办公室/nis 至今/d 仍/d 挂着/v 2012年/t 的/ude1 挂历/n ，/w 因为/c 上面/f 装裱/vn 着/uzhe 这/rzv 条/q 高铁/nz 在/p 当地/s 开始/v 铺轨/vn 的/ude1 照片/n 。/w “/w 中国/ns 朋友/n 带来/v 的/ude1 不仅/c 是/vshi [高铁/nz 技术/n]/nz ，/w 还有/v 帕/ng 穆科瓦/nr 的/ude1 未来/t 。/w ”/w 
[欧洲/ns 市场/n]/nz 波折/n 多/a 
“/w 扛/v 到/v 现在/t ，/w 我/rr 这/rzv 湖北/ns 佬/ng 都/d 成/v 了/ule 祥林嫂/nz ”/w 
听/v 来/vf 皆大欢喜/vl 的/ude1 高铁/nz 工程/n ，/w 却/d 是/vshi “/w 好事多磨/vl ”/w 。/w 从/p 2005年10月/t 中标/vi 到/v 今年/t 1月17日/t 主体/n 工程/n 完工/vi ，/w 一条/mq [158/m 公里/q]/mq 的/ude1 高铁/nz 竟/d 修/v 了/ule 8年/t ，/w 在/p [中国/ns 铁/n 建/v]/nz 土耳其/nsf 分公司/nis 总经理/nnt 郑建兵/nr 看来/v ，/w 这/rzv 就是/v 进入/v [欧洲/ns 市场/n]/nz 之/uzhi 难/a 的/ude1 缩影/n 。/w 
2005年8月/t ，/w [中国/ns 铁/n 建/v]/nz 与/cc 当地/s [合作/vn 伙伴/n]/nz 强强联合/vl ，/w 以/p [12/m ./w 7/m 亿/m 美元/q]/mq 的/ude1 价格/n 击败/v 俄罗斯/nsf 、/w 西班牙/nsf 等/udeng [竞争/vn 对手/n]/nz 成功/a 中标/vi ，/w 在/p 当时/t 刷新/v 了/ule 我国/n 对外/vn [工程/n 承包/vn]/nz 单项/n 合同/n 总额/n 纪录/n 。/w 然而/c ，/w 中标/vi 的/ude1 幸运/a 感/vg 转瞬即逝/bl ，/w 项目/n 设计/vn 开始/v 了/ule 无休止/nz 的/ude1 变更/vn 。/w 
“/w 从/p 我/rr 2009年/t 介入/v 这个/rz 项目/n 开始/v ，/w 没有/v 一个/mq [设计/vn 方案/n]/nz 是/vshi 一次性/d 通过/p 的/ude1 ，/w 土耳其人/nz 总是/d 不断/d 提出/v 新的/a 要求/n 。/w ”/w [中国/ns 铁/n 建/v 第五/m 勘察/vn 设计院/nis]/nt 设计/v 总体/n 李会杰/nr 回忆/v ，/w 他/rr 曾/d 在/p 不到/v 5个月/t 的/ude1 时间/n ，/w 对/p 一个/mq 变电所/nis 设计/vn 反复/d 修改/v 了/ule [10/m 次/qv]/mq ，/w 最后/f 业主/n 都/d 不好意思/a 了/ule ，/w 连/ulian 说/v ，/w “/w 这次/r 真/a 不/d 改/v 了/ule ，/w 再改/nz 就/d 太/d 对不起/v 你们/rr 了/ule ”/w 。/w 
[158/m 公里/q]/mq 的/ude1 高铁/nz 线路/n ，/w 竟/d 有/vyou 90多公里/m 经过/p 了/ule 反复/d 的/ude1 修改/vn 设计/vn ，/w 但/c 在/p 郑建兵/nr 看来/v ，/w 这种/r “/w 反复/d ”/w 并非/v 业主/n [故意/d 刁难/v]/nz 。/w 一方面/c ，/w 高铁/nz 对于/p 土耳其/nsf 是/vshi 新事物/nz ，/w 当地/s 铁路局/nis 做/v 的/ude1 前期/f 地质/n 勘测/vn 不够/a 扎实/a 精确/a ，/w 导致/v 项目/n 不得不/d 边/k 勘测/vn ，/w 边/k 设计/vn ，/w 边/k 施工/vn 。/w 另一方面/c ，/w 与/cc [中国/ns 市场/n]/nz 相比/vi ，/w [欧洲/ns 市场/n]/nz 更/d 重视/v 过程/n 管控/nz ，/w 因此/c 也/d 特别/d 讲究/v “/w [慢/a 工/n 出/vf 细活/n]/nz ”/w 。/w 
“/w 语言/n 和/cc 文化/n 沟通/v 不/d 畅/a 也/d 是/vshi 造成/v 设计/vn 反复/d 的/ude1 原因/n 。/w ”/w [中国/ns 铁/n 建/v]/nz 土耳其/nsf 分公司/nis [合同/n 成本/n]/nz 部/q 副经理/nnt 许亮/nr 表示/v ，/w 土耳其人/nz 不大/d 喜欢/vi 说英语/nz ，/w 很多/m 铁路/n 专业/n 词汇/n 的/ude1 [土耳其/nsf 语/ng]/nz 翻译/v 都/d 是/vshi 大家/rr 边/k 施工/vn 边/k 学习/v 。/w 
除了/p [设计/vn 变更/v]/nz ，/w 采购/vn 这种/r “/w 在/p 国内/s 不是/c 事儿/n 的/ude1 事儿/n ”/w 也/d 成/v 了/ule 闯荡/v 欧洲/ns 的/ude1 一大/n 门槛/n 。/w [中国/ns 铁/n 建/v]/nz 本/rz 打算/v 借/v 安/ag 伊/b 高铁/nz 这个/rz 平台/n ，/w 将/d “/w [熟/a 门/n 熟路/n]/nz ”/w 的/ude1 中国/ns 装备/n 引入/v [欧洲/ns 市场/n]/nz 。/w 但是/c 由于/p 项目/n 采用/v [欧洲/ns 标准/n]/nz ，/w 所有/b 高铁/nz 部件/n 、/w 监测/v 设备/n 等/udeng 必须/d 有/vyou 欧洲/ns [实验室/nis 认证/vn]/nz ，/w 多数/a [中国/ns 企业/n]/nz 并不/d 具备/v 这种/r 资质/n ，/w 项目部/nis 不得不/d 从/p 在/p 欧洲/ns 采购/vn 。/w 
“/w 欧洲/ns 认证/vn 要/v 从/p 原材料/n 开始/v ，/w 一直/d 覆盖/v 到/v 产品/n 生产/v 装备/n ，/w 比如/v 钢轨/n 用/p 什么/ry 铁矿石/n 都/d 有/vyou 认证/vn ，/w 很多/m 国内/s 企业/n 觉得/v 费时/a 费力/a 不/d 划算/a 。/w ”/w [中国/ns 铁/n 建/v]/nz 土耳其/nsf 分公司/nis [副/b 总经理/nnt]/nnt 兼/v 轨道/n 现场/s 项目部/nis 经理/nnt 吴久义/nr ，/w 曾/d 联系/v 国内/s 一家/n 知名/a 的/ude1 道岔/n 生产厂/n ，/w 希望/v 把/pba 产品/n 引入/v 安/ag 伊/b 高铁/nz 项目/n 。/w 但是/c 该/rz 企业/n 老总/nnt 认为/v 搞/v 欧洲/ns 认证/vn 太麻烦/nz ，/w 还要/d 至少/d 花/n [600/m 万元/q]/mq ，/w 不如/v 做好/v [国内/s 市场/n]/nz 。/w 
尽管/c 最后/f 订购/v 的/ude1 意大利/nsf 钢轨/n 物美价廉/vl ，/w 可/v 吴久义/nr 对/p “/w 肥水/n 流进/v 外人田/nz ”/w 还是/c 纠结/vi 了/ule 很久/d 。/w “/w 中国/ns 的/ude1 高铁/nz 装备/n 不比/p 国外/s 差/a ，/w 欧洲/ns 铁路/n 市场/n 这么/rz 大/a ，/w 企业/n 为什么/ryv 不能/v 把/pba 眼光/n 放远/nz 一些/mq 呢/y ？/w ”/w 
最/d 令/v 项目部/nis 头疼/a 的/ude1 还是/c [合同/n 变更/v]/nz 风险/n 。/w 2012年3月/t ，/w 由于/p 设计/vn 不断/d 变更/v ，/w 工程量/n 一再/d 增加/v ，/w 项目部/nis 迎来/v 最大/gm 挑战/vn 。/w 根据/p 合同/n ，/w [土耳其/nsf 交通部/nt]/nt 有/vyou 40%/m 的/ude1 [合同/n 变更/v]/nz 权/n ，/w 即/v 可以/v 追加/vn 投资/vn 40%/m ，/w 施工/vn 方/q 应/v 将/d 全部/m 工程/n 干完/v ；/w 或者/c 项目/n 仍按/nz 原/b 合同额/n 进行/vn ，/w 建设/v 方干/nr 满/a 合同额/n 即可/v 离/v 场/qv ，/w 剩下/v 的/ude1 施工/vn 量/n 再次/d 招标/vn 。/w 对/p 土耳其/nsf 本土/n 企业/n 及/cc 欧洲/ns 企业/n 而言/uls ，/w 两者/rzv 并/cc 无/v 多/a 大/a 差别/n ，/w 而且/c 选择/v 后者/rzv 没准/d 还/d 能/v 多/a 挣钱/vi 。/w 但/c 对/p 远/a 赴/v 异乡/n 的/ude1 [中国/ns 企业/n]/nz 而言/uls ，/w 如果/c 土方/n 选择/v 后者/rzv ，/w 则/d 意味着/v 前期/f 垫资/nz 的/ude1 上/f 亿元/q 人民币/n 就/d 将/d 损失/n 。/w 
在/p [土耳其/nsf 铁路局/nis]/nt 倾向/n 于/p 重新/d 招标/vn 时/ng ，/w [中国/ns 企业/n]/nz 没/d 再/d 犹豫/a 。/w [中国/ns 铁/n 建/v]/nz [中/f 土/n 集团/nis]/nt 总经理/nnt 袁立/nr 在/p [谈判/vn 桌上/s]/nz 从/p 土耳其/nsf 市场/n 信誉/n 、/w 民生/n 期待/v 、/w 中/f 土/n 贸易/vn 合作/vn 以及/cc 未来/t 高铁/nz [项目/n 融资/vn]/nz 等/udeng 多个/mq 角度/n 阐明/v 利害/n ，/w 激烈/a 的/ude1 交锋/vn 甚至/d 惊动/v 了/ule 土耳其/nsf 交通部长/nnt 及/cc 总理/nnt 。/w 最终/d ，/w [中国/ns 企业/n]/nz 在/p 施工/vn 中/f 展现/v 出/vf 的/ude1 品质/n 与/cc 信誉/n ，/w 让/v [合作/vn 伙伴/n]/nz 心悦诚服/vl 地/ude2 决定/v 追加/vn 投资/vn 。/w 
“/w 8年/t 过去/vf 了/ule ，/w 扛/v 到/v 现在/t ，/w 我/rr 这/rzv 湖北/ns 佬/ng 都/d 成/v 了/ule 祥林嫂/nz 。/w 现在/t 对/p 每个/r 合同/n 的/ude1 每个/r 细节/n 、/w 每个/r 词汇/n ，/w 我/rr 都/d 要/v 与/cc 员工/n 反复/d 琢磨/v ，/w 与/cc 土方/n 讨价还价/vl 。/w 算是/v 磨/v 出来/vf 了/ule 。/w ”/w 郑建兵/nr 说/v 。/w 
