参会/vn 的/ude1 政协/nis 委员/nnt 们/k 带来/v 了/ule 很多/m 好/a 提案/n 好/a 建议/n 记者/nnt 张喆/nr 摄/vg 
西安市/ns [第/m 十五/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第四/m 次/qv 会议/n]/mq 将/d 于/p 今日/t （/w 22日/t ）/w 下午/t 正式/ad 开幕/vi ，/w 市长/nnt 董军/nr 将/d 向/p 大会/n 作/v [西安市/ns 人民政府/nis]/nt 工作报告/v 。/w 
本次/r [西安市/ns 人代会/nis]/nt 会期/n [三/m 天/qt]/mq 。/w [会议/n 议程/n]/nz 包括/v ：/w 听取/v 和/cc 审议/v [西安市/ns 人民政府/nis]/nt 工作报告/v ；/w 审查/vn 和/cc 批准/v 西安市/ns 2013年/t [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz [执行/v 情况/n]/nz 与/cc 2014年/t [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz 草案/n 的/ude1 报告/n ，/w 批准/v 西安市/ns 2014年/t [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz ；/w 审查/vn 和/cc 批准/v 西安市/ns 2013年/t 财政/n [预算/n 执行/v 情况/n]/nz 和/cc 2014年/t [财政/n 预算/n]/nz 草案/n 的/ude1 报告/n ，/w 批准/v 西安市/ns 2014年/t 市级/b [财政/n 预算/n]/nz ；/w 听取/v 和/cc 审议/v [西安市/ns 人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 工作报告/v ；/w 听取/v 和/cc 审议/v [西安市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 工作报告/v ；/w 听取/v 和/cc 审议/v [西安市/ns 人民检察院/nis]/nt 工作报告/v 等/udeng 。/w 
将/d 于/p 明日/t 上午/t 进行/vn 的/ude1 改善/vn 西安市/ns [大气/n 环境/n]/nz 质量/n 工作/vn 情况/n 专题/n 审议/v ，/w 尤其/d 值得/v 关注/vn 。/w 在/p 此前/t 召开/v 的/ude1 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f ，/w 省委/nis 书记/nnt 、/w 省/n 人大常委会/nis 主任/nnt 赵正永/nr 曾/d 强调/v ，/w 要/v 做好/v 灰霾/nz 治理/vn 等/udeng 实事/n 。/w [会议/n 期间/f]/nz ，/w 本报/rz 独家/d 推出/v 的/ude1 “/w 2014年/t 十位/mq 市长/nnt 的/ude1 [头等/b 大事/n]/nz ”/w 报道/v 中/f ，/w 董军/nr 也/d 表示/v ：/w “/w 2014年/t ，/w 治污/vn 减/v 霾/n 仍/d 是/vshi 市政府/n 努力/ad 做好/v 的/ude1 头号/b 大事/n 。/w ”/w 
两会/n 进行/vn 时/ng 
[西安市/ns 政协/nis]/nto [十三/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 昨/tg 开幕/vi 
[食品/n 安全/an]/nz 等/udeng 问题/n 是/vshi 今年/t 重点/n 
昨日/t 上午/t ，/w 政协/nis 西安市/ns [第/m 十三/m 届/q]/mq 委员会/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 开幕/vi 。/w 来自/v 全市/n [30/m 个/q]/mq 界别/n 的/ude1 500多名/m 市政协/n 委员/nnt 履行/v 职能/n 。/w 截至/v 上午/t 11时/t ，/w 已/d 提交/v 提案/n [454/m 件/q]/mq ，/w 经/p 审查/vn ，/w 立案/vi [436/m 件/q]/mq 。/w 
在/p 开幕/vi 大会/n 上/f ，/w [西安市/ns 政协/nis]/nto 主席/nnt 程群力/nr 代表/nnt 政协/nis 西安市/ns [第/m 十三/m 届/q]/mq 委员会/nis [常务委员/nnt 会/v]/nis ，/w 向/p 大会/n 作/v 工作报告/v 。/w 程群力/nr 说/v ，/w 2013年/t ，/w [政协/nis 西安市/ns 委员会/nis]/nt 进一步/d 压缩/v “/w 三/m 公/ng ”/w [经费/n 支出/n]/nz 并/cc 实行/v 网上/s 公示/n ，/w 全年/n 接待/v 经费/n 下降/vi [50/m %/w 以上/f]/mq 。/w 
2014年/t ，/w [政协/nis 西安市/ns 常委会/nis]/nt 要/v 团结/vn 带领/v 全体/n 政协/nis 委员/nnt ，/w 在/p 履/vg 职/ng 为民/v 上/f 有/vyou 新举措/nz ，/w 在/p 促进/v 和谐/a 上/f 有/vyou 新/a 作为/p ，/w 在/p 提升/v 履/vg 职/ng 水平/n 上/f 有/vyou 新/a 成效/n ，/w 为/p 西安市/ns 全面/ad 深化改革/v 作出/v 新/a 贡献/n 。/w 要/v 科学/n 有序/a 地/ude2 增加/v 协商/vn 密度/n ，/w 精心/ad 选择/v 改革/vn 发展/vn 中/f 的/ude1 [重大/a 问题/n]/nz 和/cc 群众/n 普遍/ad 关心/v 的/ude1 问题/n ，/w 邀请/v 市级/b 民主党派/n 、/w 工商联/nis 和/cc 相关/vn 界别/n 委员/nnt 开展/v 座谈/vn 协商/vn 。/w 要/v 高度/d 关注/v 深化改革/v 所/usuo 涉及/v 的/ude1 [食品/n 药品/n]/nz 安全/an 、/w 教育/vn 、/w 医疗/n 、/w [社会/n 保障/vn]/nz 等/udeng 民生/n [热点/n 问题/n]/nz ，/w 积极/ad 建言/nz 献策/vi 。/w 
去年/t 西安/ns 生产总值/n 增长/v 11.1%/m 
昨日/t 上午/t ，/w 西安市/ns 市长/nnt 董军/nr 、/w 市政协/n 主席/nnt 程群力/nr 会见/v 出席/v 市政协/n [十三/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 的/ude1 港澳/n 委员/nnt 。/w 
在/p 听取/v 了/ule 大家/rr 的/ude1 意见/n 后/f ，/w 董军/nr 简要/ad 介绍/v 了/ule 2013年/t 西安/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 情况/n 。/w 据统计/nz ，/w 2013年/t ，/w 西安/ns 实现/v 生产总值/n [4884/m ./w 1/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 11.1%/m 。/w 在/p [15/m 项/q]/mq [主要/b 经济/n 指标/n]/nz 中/f ，/w 西安/ns 有/vyou [8/m 项/q]/mq 增速/n 位居/v [15/m 个/q]/mq [副/b 省级/b 城市/n]/nz 第一/m 。/w 
特别/d 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 西安市/ns [地方/n 财政/n]/nz [一般/ad 预算/n 收入/n]/nz 连续/a 跨越/v 400亿/m 、/w 500亿/m 大关/n ，/w 增长/v 26.5%/m ，/w 较/d 2010年/t 实现/v 翻番/vn ，/w 提前/vd 两年/mq 完成/v “/w 十二五/m ”/w 目标/n 。/w 
两会/n 最强音/n 
雾霾/nz 天/qt 停课/vi 应/v 建/v [联动/vn 机制/n]/nz 
进入/v 冬季/t ，/w [雾霾/nz 天气/n]/nz 不时/d 光临/v 。/w [西安市/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 朱波峰/nr 说/v ，/w 2013年12月/t ，/w 西安/ns 出现/v 连续/a 几日/n PM2/x ./w 5/m 爆/v 表/n 的/ude1 情况/n 。/w 他/rr 建议/n ，/w 应该/v 关爱/vn 学生/nnt ，/w 如果/c PM2/x ./w 5/m 达到/v 严重/a 污染/vn ，/w 即/v [空气/n 质量/n 指数/n]/nz 达到/v [300/m 以上/f]/mq ，/w 就/d 应该/v 停课/vi 。/w 
关注/v 点/qt 1/m 
雾霾/nz 天/qt 学生/nnt 停课/vi 建议/n ：/w 多/a 部门/n 紧密/ad 协作/vn 
对于/p [雾霾/nz 天气/n]/nz 停课/vi ，/w 委员/nnt 刘若雪/nr 认为/v ，/w 作为/p 教育/v 部门/n 来说/uls ，/w [采取/v 措施/n]/nz 的/ude1 [主要/b 依据/n]/nz 来自/v 于/p 权威/n 部门/n 发布/v 的/ude1 指令/n 。/w 为此/bl ，/w 刘若雪/nr 建议/n ，/w 建立/v 由/p 气象/n 、/w 教育/vn 和/cc 广电/n 、/w 通讯/n 、/w 卫生/an 等/udeng [相关/vn 部门/n]/nz 联合/vd 组成/v 的/ude1 “/w [户外/s 活动/vn]/nz [空气/n 质量/n]/nz 预警/vn [联动/vn 机制/n]/nz ”/w 。/w 
当/p [空气/n 质量/n]/nz 出现/v 预警/vn ，/w [气象/n 部门/n]/nz 及时/ad 发布/v 等级/n 预告/v ，/w 由/p 教育/v 部门/n 决定/v 全市/n 中小学校/n 和/cc [托幼/nz 机构/n]/nt 是否/v 采取/v [相应/vi 措施/n]/nz ，/w 再/d 经由/p 广电/n 及/cc 通讯/n 部门/n 发布/v [多种/m 形式/n]/nz 的/ude1 通告/n ，/w 通知/n 中小学生/nnd 及/cc 家长/n 停止/v [户外/s 活动/vn]/nz 或者/c 停课/vi 。/w 
当/p 出现/v 极端/n [雾霾/nz 天气/n]/nz 预警/vn 时/ng ，/w 学校/nis 应/v 按照/p 市/n 教育/v 部门/n 要求/n 统一/vn 执行/v 停课/vi 并/cc 及时/ad 发布/v 通知/n ，/w 做好/v 因/p 未/d 接到/v 停课/vi 通知/n 到校/v 学生/nnt 的/ude1 看护/vn 工作/vn ，/w 加强/v 对/p 留校/v 学生/nnt 的/ude1 看护/vn 。/w 
