20日/t ，/w 知名/a 娱乐/vn 博主/nz @/w 长春/ns 国贸/nz 爆料/v 称/vn 郭德纲/nr 是/vshi 萌物/nz 澳洲/ns 薰衣草/nz 小熊/n 的/ude1 幕后/s 金/b 主/ag 。/w 
近日/t ，/w 郭德纲/nr 在/p [一/d 档/ng]/mq 戏曲/n 真人秀/nz 节目/n 《/w 国色天香/al 》/w 的/ude1 发布/vn 会上/n 首/q 度/qv 回应/vn “/w 封杀/v ”/w 传闻/n ，/w 称/v 三个月/t 都/d 在/p 拍戏/vi 。/w 但是/c 据/p 知名/a 娱乐/vn 博主/nz @/w 长春/ns 国贸/nz 爆料/v ，/w 那段/r “/w 封杀/v ”/w 的/ude1 日子/n ，/w 郭德纲/nr 除了/p 拍戏/vi 演出/vn 之外/f ，/w 开始/v 做起/v 了/ule 跨国/b 生意/n ，/w 成为/v 风靡/v 中国/ns 的/ude1 澳洲/ns 小熊/n 的/ude1 幕后/s 大/a BOSS/x ：/w “/w 近期/t 郭德纲/nr 在/p 拍戏/vi 、/w 录制/v 节目/n 、/w 德云社/nz 演出/vn 之/uzhi 余/ng 也/d 一直/d 都/d 没/d 闲着/v ，/w 反而/d 将/d 自己/rr 的/ude1 商业/n 路线/n 发展/vn 到/v 了/ule 国外/s ，/w ‘/w 封杀/v ’/w 传闻/n 后/f 一直/d 未/d 发声/vn 的/ude1 他/rr 是/vshi 在/p 忙活/vi 薰衣草/nz 小熊/n ，/w 大手笔/n 地/ude2 把/pba 澳大利亚/nsf 整个/b 维多利亚/nsf 省/n 全部/m 的/ude1 薰衣草/nz 和/cc 庄园/n 全部/m 都/d 收购/v 了/ule 。/w 据说/v 只要/c 是/vshi 出自/v 维多利亚/nsf 省/n 的/ude1 薰衣草/nz 小熊/n ，/w 都/d 是/vshi ‘/w 郭德纲/nr 牌/n ’/w 的/ude1 。/w ”/w 
此/rzs 微博/n [一/d 出/vf]/mq 引发/v 热/a 议/v ，/w 娱乐圈/nz 里/f 搞/v 副业/n 的/ude1 明星/nnd 不/d 在/p 少数/m ，/w 但/c 郭德纲/nr 和/cc 薰衣草/nz 小熊/n 之间/f 的/ude1 关系/n 可/v 真的/d 是/vshi 让/v 人/n [大跌/v 眼镜/n]/nz ，/w 郭德纲/nr 也/d 因此/c 被/pbei 网友/n 们/k 封/q 为/p “/w 澳洲/ns 土豪/n ”/w 。/w 
别/d 看/v 这么/rz 一只/mq 紫色/n 的/ude1 小熊/n ，/w 由/p 澳大利亚/nsf 的/ude1 有机/b 薰衣草/nz 手工/n 缝制/v ，/w 高/a [30/m cm/x]/mq ，/w 重达/nz [1/m 公斤/q]/mq ，/w 放进/v 微波炉/nf 加热/vi 可/v 治疗/vn 女性/n 经期/t 疼痛/an 、/w 失眠/vi 、/w 活血/v 、/w 舒缓/z 情绪/n 等/udeng 症状/n 。/w 从/p 2013年/t 圣诞节/t 开始/v 进入/v 大众/ntc 视野/n ，/w 包括/v 范冰冰/nr 、/w 孙俪/nr 、/w 张馨予/nr 、/w 马苏/nr 在/p 内/f 的/ude1 女星/nnd 都/d 在/p [社交/n 网站/n]/nz 上/f 传/v 了/ule 自己/rr 和/cc 小熊/n 的/ude1 合照/nz 。/w 一/m 时间/n ，/w 这/rzv 只/d 熊/n 在/p 国内/s 网上/s 的/ude1 知名度/n 顿时/d 飙升/v ，/w 澳大利亚/nsf 更是/d 出现/v “/w 一/m 熊难求/nr ”/w 的/ude1 情况/n 。/w 
[演员/nnt 李晨/nr]/nz 在/p 微博/n 中/f 有/vyou 一条/mq 置顶/nz 的/ude1 信息/n “/w 薰衣草/nz 小熊/n 正品/n 只有/c 一个/mq [销售/vn 渠道/n]/nz ，/w 而且/c 小熊/n 始终保持/v 限量/n 销售/vn ！/w 现在/t 大家/rr 能/v 在/p [很多/m 大/a]/mq 网站/n 看到/v 假货/n ，/w 听说/v 一号/mq 还有/v 团购/v 一个/mq [毛绒/nz 玩具/n]/nz 倒/vi 没什么/vl [技术/n 含量/n]/nz ，/w 关键/n 是/vshi 假/a 薰衣草/nz 原料/n 加热/vi 会/v 有毒/vn ！/w ”/w 网友/n 称/v ：/w “/w 郭德纲/nr 做成/v 小熊/n 然后/c 给/p 李晨/nr [独家/d 代理/vn]/nz ？/w 俩/m 演/v 双簧/n 呢/y ？/w ”/w （/w 钟河/nr ）/w 
