原/b 标题/n ：/w 男子/n 冒充/v 女/b 网友/n 与/cc 熟人/n 恋爱/vi 将/d 其/rz 勒死/nz 装/v 密码箱/n 抛尸/nz 
昨日/t （/w 21日/t ）/w ，/w 绥阳县/ns “/w 密码箱/n 藏尸/nz 案/ng ”/w 凶手/n 被/pbei 法院/nis 执行/v 死刑/n 。/w 
据介绍/nz ，/w 2011年11月17日/t ，/w 绥阳县/ns 警方/n 在/p 蒲场镇/ns 的/ude1 一/m 灌木丛/n 中/f 找到/v 一/m 黑色/n 的/ude1 密码箱/n ，/w 其中/rz 装有/v [一/d 具/vg]/mq 高度/d 腐败/an 的/ude1 男性/n 尸体/n ，/w 并/cc 于/p 当年/t 12月15日/t 抓获/v 了/ule 嫌疑/n 人马/n 某/rz 及其/cc 女友/n 穆/b 某/rz (/w 本报/rz 曾/d 报道/v )/w 。/w 
据/p 了解/v ，/w 马/n 某/rz 与/cc 吴某/nz 本/rz 是/vshi 熟人/n 。/w 案发/v 前/f ，/w 他/rr 化名/v “/w 王婷/nr ”/w ，/w 假冒/v 女/b 网友/n 跟/p 吴某/nz 聊天/vi ，/w 接着/c [谈/v 婚/ng 论/v 嫁/v]/nz 。/w 当年/t [11/m 月初/t]/mq ，/w “/w 王婷/nr ”/w 表示/v 吴某/nz 给/p [3/m 万元/q]/mq 见面礼/n 的话/udh ，/w 其/rz 父母/n 会/v 回赠/v [5/m 万元/q]/mq 。/w 吴某/nz 信以为真/nz ，/w 便/d 与/cc “/w 王婷/nr ”/w 相约/v 11月5日/t 在/p 汇川区/ns 某/rz 酒店/nis 见面/vi 。/w 
马/n 某/rz 随后/d 找/v 来/vf 女友/n 穆/b 某/rz ，/w 让/v 其/rz 冒充/v “/w 王婷/nr ”/w 的/ude1 姐姐/n ，/w 跟/p 他/rr 去/vf 酒店/nis 见/v 吴某/nz ，/w 并/cc 计划/n 让/v 吴某/nz 喝/vg 下/f 了/ule 有/vyou 麻醉药/n 的/ude1 茶水/n ，/w 在/p 其/rz 昏迷/v 后/f 实施/v 抢劫/vn 。/w 
法院/nis 查明/v ，/w 到/v 酒店/nis 后/f ，/w 马/n 某/rz 躲进/vf 衣柜/n ，/w 让/v 女友/n 与/cc 吴某/nz 周旋/vi 。/w 由于/p 吴某/nz 没有/v 喝茶/vi ，/w 马/n 某/rz 便/d 发/v 短信/n 让/v 穆/b 某/rz 关掉/v 电源/n ，/w 然后/c 趁/p 黑钻/nz 出/vf 衣柜/n ，/w 用/p 一根/mq 软管/n 将/d 吴某/nz 勒死/nz ，/w 抢走/v [27000/m 多元/b]/mq 现金/n 和/cc 手机/n 后/f ，/w 将/d 尸体/n 装入/v 密码/n 箱内/s ，/w 抛尸/nz 山林/n 。/w 
法院/nis 以/p [故意/d 杀人罪/n]/nz 判决/v 马/n 某/rz 死刑/n 。/w 昨天/t ，/w 经/p 最高法院/nt 核准/v ，/w 马/n 某/rz 在/p 绥阳县/ns 被/pbei 执行/v 死刑/n ，/w 其/rz 女友/n 被/pbei 法院/nis 判处/v 无期徒刑/n 。/w (/w 张兴洪/nr 黄黔华/nr )/w 
