[国网/nz 宝鸡/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 员工/n 荣获/v 宝鸡市/ns 金台区/ns 敬业/vi 奉献/v 模范/n 
1月20日/t ，/w 宝鸡市/ns 金台区/ns 举办/v 首届/b [道德/n 模范/n]/nz [颁奖/vn 典礼/n]/nz ，/w 国网/nz [陕西省/ns 电力/n 公司/nis]/ntc [宝鸡/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 运维/nz 检修/vn 部/q 输电/vn 运/v 检/ng 室/n [秦岭/ns 线路/n 运维/nz 工作站/nis]/nt 副站长/nnt 周红亮/nr 荣获/v “/w 敬业/vi 奉献/v 模范/n ”/w 。/w [金台/nz 区委/nis]/nt 书记/nnt 李兴安/nr 为/p 敬业/vi 奉献/v 模范/n 颁奖/vn 。/w 
周红亮/nr 是/vshi 一名/mq 普通/a 的/ude1 [输电/vn 线路/n]/nz 工/n ，/w 他/rr 十七年/t 如/v 一日/t 坚守/v 在/p “/w 电力/n 蜀道/nz ”/w 上/f ，/w 用/p 自己/rr 的/ude1 责任/n 将/d 光明/ntc 带给/v 千家万户/n ，/w 他/rr 徒步/d 翻越/v 的/ude1 大山/ns 累计/vd 起来/vf 相当于/v 200多座/m 珠穆朗玛峰/ns ，/w 他/rr 密密麻麻/z 的/ude1 巡线/nz 记录本/n 是/vshi 一名/mq 普通/a 巡线/nz 工人/nnt 执着/nz 的/ude1 钻研/vn 精神/n ./w ./w ./w ./w ./w ./w 就是/v 这些/rz 点点滴滴/d 无怨无悔/vl ，/w 铸就/v 着/uzhe 他/rr 那/rzv 最/d 平凡/a 的/ude1 巡线/nz 保/v 电/n 事业/n ，/w 在/p 那/rzv 群山/n 峻岭/n 之间/f 用/p 他/rr 的/ude1 坚韧/a 与/cc 责任/n ，/w 谱写/v 电力/n 巡线/nz 工/n “/w 你/rr 用电/n 、/w 我/rr 用心/ad ”/w 的/ude1 动人/a 壮歌/n 。/w （/w 宋诗睿/nr 赵漾杜/nr 妍/nz ）/w 
