凭借/p 一把/mq 改刀/nz 、/w 一根/mq 撬棒/n ，/w 他们/rr 只/d 需要/v [1/m 个/q]/mq 多/a 小时/n 就/d 能/v 在/p 砖墙/n 上/f 挖出/vf 一个/mq 直径/n [半/m 米/q]/mq 的/ude1 洞/n …/w …/w 1月22日/t ，/w 金牛区/ns 公布/v 一起/s 系列/n 入室盗窃/v 案/ng ，/w [2/m 名/q]/mq 男子/n 在/p 金牛区/ns 瓦子/nz 林村/ns 一带/n ，/w 采取/v 打洞/nz 入室/v 的/ude1 方式/n ，/w 盗窃/v 多家/mq 仓库/n 内/f 的/ude1 [金属/n 材料/n]/nz ，/w [涉案/vn 金额/n]/nz 近/a [50/m 万元/q]/mq 。/w 目前，两/t 男子/n 已/d 被/pbei [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w 案件/n 正在/d 进一步/d 调查/vn 中/f 。/w 
多家/mq 仓库/n 被/pbei 打洞/nz 盗窃/v 最大/gm 损失/n 20多万元/m 
2013年9月/t 开始/v ，/w [金牛区/ns 西华/ns 派出所/nis]/nt 陆续/d 接到/v 来自/v 辖区/n 瓦子/nz 林村/ns 的/ude1 多/a 起/vf 报警/vn ，/w 对方/n 均称/nz 自己/rr 的/ude1 仓库/n 被/pbei 人/n 通过/p 外墙/n 打洞/nz 的/ude1 方式/n 盗窃/v 。/w 丢失/v 的/ude1 均/d 为/p 铜/n 条/q 、/w 铝/n 条/q 、/w 铁/n 条/q 等/udeng [金属/n 材料/n]/nz ，/w 损失/n 最大/gm 的/ude1 一起/s 价值/n 20多万元/m 。/w 
接到/v 报警/vn 后/f ，/w 金牛/nz 警方/n 利用/v 创新/vn 的/ude1 “/w [四/m 轮/qv 驱动/vn]/nz ”/w [作战/vi 平台/n]/nz 机制/n ，/w 即/v 整合/vn 刑侦/n 、/w 天网/nz 等/udeng [4/m 支/q]/mq 专业/n 侦查/v 力量/n ，/w 将/d 原本/d 用于/v 侦办/nz 大案/n 、/w 要案/n 的/ude1 优势/n 资源/n ，/w 用于/v 着力/vd 解决/v 抢劫/vn 、/w 入室盗窃/v 等/udeng 侵/vg 财/n 类/q [犯罪/vn 行为/n]/nz 。/w 最终/d ，/w 在/p 1月16日/t ，/w 警方/n 将/d [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 瞿某/nr 抓获/v ，/w 又/d 于/p 17日/t 将/d 另一/m [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 王/n 某/rz 抓获/v 。/w 
办案/vn 民警/nnt 文/ng 警官/nnt 介绍/v ，/w 瞿某/nr 和/cc 王/n 某/rz 总是/d 选择/v 夜晚/n 作案/vi ，/w 两人/mq 利用/v 改刀/nz 、/w 撬棒/n 等/udeng 工具/n ，/w [1/m 个/q]/mq 多/a 小时/n 就/d 能/v 在/p 仓库/n 砖墙/n 上/f 挖出/vf 一个/mq 直径/n 约/d [半/m 米/q]/mq 的/ude1 洞/n ，/w 再/d 加上/v 两人/mq 身材/n 较/d 瘦小/a ，/w 很容易/nz 就/d 能/v 钻进/v 仓库/n 。/w 在/p 寻找/v 到/v 值钱/a 的/ude1 [金属/n 材料/n]/nz 后/f ，/w 两人/mq 便/d 迅速/ad 将/d 其/rz 搬/v 离/v 现场/s ，/w 再/d 利用/v 面包车/n 将/d 材料/n 运往/v [废品/n 收购站/nis]/nt ，/w 以/p 极/d 便宜/a 的/ude1 价格/n 销赃/vn 。/w 一批/mq 价值/n 20多万元/m 的/ude1 铜/n 条/q 和/cc 铝/n 条/q ，/w 曾/d 被/pbei 他们/rr 以/p [6000/m 多元/b]/mq 的/ude1 价格/n 卖/v 了/ule 出去/vf 。/w 
两人/mq 曾/d 是/vshi 狱友/nz 为/p 作案/vi 提前/vd 半年/mq 租房/v 踩点/nz 
在/p 此案/r 中/f ，/w 瞿某/nr 是/vshi 乐山/ns 人/n ，/w 王/n 某/rz 是/vshi 彭州/ns 人/n ，/w 两人/mq 都/d 有/vyou 过/uguo 打洞/nz 盗窃/v 的/ude1 前科/n ，/w 并/cc 在/p 坐牢/vi 时/ng 认识/v 了/ule 对方/n 。/w 2013年3月/t 王/n 某/rz 出狱/vi 后/f ，/w 一直/d 无/v 所适/nz 事/n ，/w 便/d 想/v 自己/rr 找/v 点钱/nz ，/w 于是/cc 联系/v 上/f 了/ule 彼/rz 时/ng 正在/d 攀枝花/ns 打工/vi 的/ude1 瞿某/nr 。/w 王/n 某/rz 向/p 瞿某/nr 提到/v ，/w 自己/rr 10/m 多年前/d 在/p 成都/ns 登/v 三轮车/n 时/ng ，/w 曾/d 看到/v 金牛区/ns 瓦子/nz 林村/ns 一带/n 有/vyou 很多/m 仓库/n 。/w 
确定/v 目标/n 后/f ，/w 两人/mq 于/p 2013年7月/t 专程/d 到/v 瓦子/nz 林村/ns 租下/v 一间/mq 民房/n ，/w 提前/vd 半年/mq 在/p 当地/s 住/vi 了/ule 下来/vf 。/w 每天/r 白天/t ，/w 两人/mq 便/d 在/p 周边/n 四处/d 转悠/vi ，/w 观察/v 地形/n ；/w 夜里/t ，/w 便/d 选择/v 偏僻/a 灯光/n 又/d 少/a 的/ude1 仓库/n 下手/vi 。/w 两人/mq 交代/v ，/w 至今/d 已经/d 作案/vi 20多起/m ，/w 目前/t 经过/p 警方/n 查实/v 的/ude1 有/vyou [5/m 起/vf]/mq 。/w 在/p 1月11日/t 的/ude1 一次/mq 作案/vi 中/f ，/w 两人/mq 仅/d 用/p 了/ule 不到/v [1/m 小时/n]/mq ，/w 就/d 从/p 一间/mq 仓库/n 中/f 偷走/v 了/ule 约/d [2000/m 斤/q]/mq 铁/n 条/q 。/w 
目前/t ，/w 瞿某/nr 和/cc 王/n 某/rz 已/d 被/pbei 警方/n [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w 案件/n 正在/d 进一步/d 侦办/nz 当中/f 。/w （/w 记者/nnt 陈俊/nr ）/w 
