原/b 标题/n ：/w 整治/vn 超标/vi 车房/nz 21/m 省份/n 交/v 答卷/n 10/m 省份/n 尚未/d 公布/v 数据/n 
第二批/mq 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 即将/d 展开/v ，/w 各地/rzs 陆续/d 晒/v 出/vf [第/m 一批/mq]/mq 教育/vn 实践/vn 活动/vn 的/ude1 “/w 答卷/n ”/w 。/w 
近日/t ，/w 国家/n [机关/n 事务/n 管理局/nis]/nto 表示/v ，/w 去年/t [中央/n 国家机关/n]/nt [86/m 个/q]/mq 部门/n 和/cc 单位/n 清理/v 腾/v 退/vn 的/ude1 办公/vn 用房/n 面积/n 为/p [365/m 万/d 平方米/q]/mq 。/w 新京报/nz 记者/nnt 查阅/v 官方/n 发布/v 数据/n 及/cc 媒体/n 公开/ad 报道/v 发现/vn ，/w 截至/v 目前/t ，/w 全国/n 31/m 省份/n 中/f 已有/v 21/m 省份/n 不同/a 程度/n 公布/v 了/ule 整治/v 成果/n ，/w 北京/ns 等/udeng 10/m 省份/n 暂/d 未/d 公布/v 。/w 
其中/rz ，/w [17/m 个/q]/mq 省份/n 公布/v 了/ule 清理/v 腾/v 退/vn 多/a 占/v 办公/vn 用房/n 的/ude1 整治/vn 数据/n ，/w 河南省/ns 腾/v 退/vn 面积/n 最大/gm ，/w 达/v [450/m 余/ng 万/d 平方米/q]/mq ；/w 浙江/ns 、/w 内蒙古/ns 清理/v 超标/vn 办公/vn 用房/n 面积/n 均/d 超/v [百万/m 平方米/q]/mq ，/w 分别为/v [153/m ./w 7/m 万/d 平方米/q]/mq 、/w 118万余平方米/m 。/w [13/m 个/q]/mq 省份/n 公布/v 了/ule 违规/v [公务/n 用车/n]/nz 的/ude1 清理/vn 情况/n ，/w 河北省/ns 清理/v 的/ude1 超标/vn [公务/n 用车/n]/nz 数/n 居/v 首/q ，/w 为/p [1/m ./w 03/m 万辆/q]/mq 。/w 此外/c ，/w [11/m 个/q]/mq 省份/n 公布/v 了/ule 对/p 滥/a 建/v 楼堂馆所/n 的/ude1 整治/vn 情况/n 。/w 
此外/c ，/w 包括/v 北京/ns 在/p 内/f 的/ude1 [10/m 个/q]/mq 省份/n ，/w 去年/t 也/d 发布/v 了/ule 整改/vn 通知/n 及/cc [相关/vn 政策/n]/nz ，/w 但/c 截至/v 目前/t ，/w 上述/b [10/m 个/q]/mq 省份/n 尚未/d 公布/v 相关/vn 数据/n 。/w 
“/w 这/rzv 是/vshi 统一/vn 的/ude1 要求/n ”/w ，/w [国家/n 行政/n 学院/nis]/nt 教授/nnt 竹立家/nz 对/p 新京报/nz 记者/nnt 表示/v ，/w 最终/d 全国/n [31/m 个/q]/mq 省份/n 都会/n 公布/v 相关/vn 数据/n ，/w 在/p 他/rr 看来/v ，/w 去年/t 反/vi 腐/vg 的/ude1 最大/gm 特征/n ，/w 是/vshi “/w 真真/d 正正/nz 落/v 到/v 了/ule 实处/s 。/w ”/w 
■/w 盘点/vn 
整治/vn 多/a 占/v 办公/vn 用房/n 
豫/b 浙/b 蒙/b 清退/v 面积/n 超/v [百万/m 平米/q]/mq 
据/p 公开/ad 资料/n 梳理/v ，/w 在/p 已/d 公布/v 了/ule 清理/v 腾/v 退/vn 超标/vi 办公/vn 用房/n 数据/n 的/ude1 [17/m 个/q]/mq 省份/n 中/f ，/w 河南/ns 、/w 浙江/ns 、/w 内蒙古/ns 三/m 省区/n 的/ude1 超标/vn 办公/vn 用房/n 面积/n 均/d 超过/v 了/ule [100/m 万/d 平方米/q]/mq 。/w 
其中/rz ，/w 河南省/ns 清理/v 了/ule [18/m 个/q]/mq 省辖市/n 和/cc [108/m 个/q]/mq 省直/b 单位/n 办公/vn 用房/n 超标/vi 面积/n 共/d [450/m 余/ng 万/d 平方米/q]/mq 。/w 而/cc 清退/v 超标/vn 办公/vn 用房/n 面积/n 最少/d 的/ude1 是/vshi 上海市/ns ，/w 仅/d 为/p [3780/m ./w 54/m 平方米/q]/mq 。/w 
大多数/m 省份/n 清理/v 对象/n 都/d 是/vshi 党政机关/n 和/cc 领导干部/nnt ，/w 但/c 陕西省/ns 除了/p 腾/v 退/vn 各级/r 机关/n 以及/cc [直属/b 事业单位/nz]/nz 办公/vn 用房/n 外/f ，/w 还/d 对/p [162/m 个/q]/mq 非/b 编制/vn 内/f 协会/nis 、/w 学会/v 等/udeng [社团/n 组织/n]/nz 的/ude1 办公/vn 用房/n 也/d 进行/vn 了/ule 清理/v ，/w 腾/v 退/vn 办公/vn 用房/n [286/m 间/f]/mq 。/w 
对于/p 办公/vn 用房/n 腾/v 退后/vi 的/ude1 规划/n ，/w 天津市/ns 表示/v ，/w 清理/v 出/vf 的/ude1 [8/m ./w 7/m 万/d 平方米/q]/mq 超标/vi 办公/vn 用房/n 有可能/nz 用于/v 改善/vn 普通/a 干部/nnt 办公/vn 条件/n ，/w 或/c 设立/v 方便/a 群众/n 来/vf 办事/vn 的/ude1 场所/n 。/w 
整治/vn 超标/vi 配备/v 公车/n 
多/a 地/ude2 废/ag “/w O/x 牌/n 车/n ”/w 改/v 民用/b 牌照/n 
其中/rz ，/w 河北/ns 、/w 湖南/ns 、/w 安徽/ns 三省/nz 明确/a 表示/v 取消/vn “/w O/x 牌/n 车/n ”/w ，/w 改用/v 民用/b 车牌/n 。/w 河北省/ns 取消/v 的/ude1 “/w O/x 牌/n 车/n ”/w 达/v [1/m ./w 7/m 万辆/q]/mq ，/w 处置/vn 的/ude1 违规/vn [公务/n 用车/n]/nz 达/v [1/m ./w 03/m 万辆/q]/mq 。/w 湖南/ns 近/a [1300/m 副/b]/mq “/w 湘/b O/x ”/w 号牌/nz 全部/m 更换/v 为/p 普通/a 民用/b 牌照/n 。/w 吉林/ns 对/p [9055/m 个/q]/mq 公安/n [专/a 段/q 号牌/nz]/nz 一次性/d 作废/v ，/w 清理/v 超标/vn [公务/n 用车/n]/nz [1127/m 辆/q]/mq ，/w [7498/m 辆/q]/mq 使用/v 公安/n [专/a 段/q 号牌/nz]/nz 的/ude1 车辆/n 办理/v 换/v 发/v 民用/b 牌照/n ，/w 不再/d 为/p [政法/n 机关/n]/nz [公务/n 用车/n]/nz 单设/nz 民用/b 号/q 段/q 。/w 云南/ns 则/d 清退/v [全部/m 15/m 套/q]/mq 原来/d 因/p 履行/v [国防/n 交通/n 战备/vn 办公室/nis]/nt 职责/n 使用/v 的/ude1 军车/n 、/w 武警/nnd 号牌/nz 。/w 
整治/vn 滥/a 建/v 楼堂馆所/n 
山西/ns 数量/n 最多/ad 叫停/nz 290/m 项目/n 
整治/vn 滥/a 建/v 楼堂馆所/n 方面/n ，/w 停建/v 数/n 最多/ad 的/ude1 为/p 山西省/ns ，/w 该省/r 要求/n 9月30/t 日前/t 完成/v 办公/vn 房/n 清理/v 及/cc 楼堂馆所/n 停建/v 工作/vn 。/w 据/p [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 截至/v 去年/t 10月/t 中旬/t ，/w 山西/ns 停建/v 了/ule [290/m 个/q]/mq 楼堂馆所/n ，/w 涉及/v [15582/m 个/q]/mq 单位/n ，/w 其中/rz 有/vyou [235/m 个/q]/mq 项目/n 停工/vi 复核/vn ，/w [55/m 个/q]/mq 未/d 开工/vi 的/ude1 不再/d 建设/vn 。/w 此外/c ，/w 河北/ns 、/w 四川/ns 、/w 广东/ns 三省/nz 的/ude1 清理/vn 项目/n 数目/n 也/d 都/d 超过/v [100/m 个/q]/mq ，/w 河北/ns 清理/v [237/m 个/q]/mq ，/w 广东/ns 停建/v 、/w 缓建/v 和/cc 整改/vn 项目/n [166/m 个/q]/mq ，/w 四川/ns 叫停/nz 未/d 开工/vi 楼堂馆所/n 项目/n [114/m 个/q]/mq 。/w 
而/cc 天津/ns 则/d 全面/ad 停止/v 审批/vn 楼堂馆所/n 项目/n ，/w 已/d 批准/v 但/c 尚未/d 开工/vi 的/ude1 一律/d 停建/v 。/w 
■/w 解读/v 
“/w 公布/v 数据/n 应/v 细化/vn 到/v 单位/n ”/w 
“/w 近/a 十年/mq 以来/f ，/w 一直/d 都/d 在/p 提/v 反/vi 腐/vg 、/w 削减/v 三/m 公/ng 等/udeng 问题/n 。/w ”/w 昨日/t ，/w [国家/n 行政/n 学院/nis]/nt 教授/nnt 竹立家/nz 表示/v ，/w 公布/v 数据/n 之外/f ，/w 还要/d 看/v “/w 关键/n 数据/n 的/ude1 细化/vn 程度/n 。/w ”/w 
黑龙江/ns 腾/v 退/vn 了/ule [14506/m 间/f]/mq 超标/vi 房/n ，/w 面积/n 约/d [37/m ./w 4/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 但/c 河南/ns 却/d 清退/v 超标/vn 办公/vn 用房/n [450/m 余/ng 万/d 平方米/q]/mq ；/w 山西/ns [一/d 省/n]/mq 叫停/nz [290/m 个/q]/mq 楼堂馆所/n [建设/vn 项目/n]/nz ，/w 安徽/ns 却/d 只有/c [28/m 个/q]/mq 项目/n 停工/vi …/w …/w 
对于/p 各/rz 省份/n 之间/f 数据/n 差异/n 悬殊/a ，/w 竹立家/nz 分析/vn ，/w 这/rzv 一方面/c 可能/v 因为/c 两地/n 的/ude1 机构/n 数量/n 差异/n 大/a ，/w 另一方面/c 可能/v 与/cc 统计/v 标准/n 有关/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w 党政机关/n 下设/v 的/ude1 事业单位/nz 、/w [直属/b 机构/n]/nz 以及/cc 非/b 编制/v 机构/n 等/udeng 是否/v 在/p 清退/v 范围/n 之内/f 存在/v 差异/n 。/w “/w 所以/c 有的/rz 机构/n 打马虎眼/nz 。/w ”/w 竹立家/nz 认为/v ，/w 公布/v 超标/vn 数据/n 时/ng ，/w 应/v 细化/vn 到/v “/w 哪个/ry 单位/n 超标/vi 了/ule 多少/ry 。/w ”/w 
超标/vi 用房/n 清退/v 后/f ，/w 竹立家/nz 建议/n 综合/vn 考虑/v ，/w “/w 比如/v 有些/rz 部门/n 可以/v 共用/b 一个/mq 楼/n ，/w 有些/rz 办公/vn 用房/n 可以/v 拍卖/vn 。/w ”/w 
尽管/c 我国/n 早就/d 规定/n 了/ule [各级/r 领导干部/nnt]/nz 的/ude1 办公/vn 用房/n 标准/n 及/cc [公务/n 用车/n]/nz 标准/n ，/w 但/c 地方/n 却/d 一直/d 存在/v 普遍/ad 超标/vi 的/ude1 问题/n 。/w 对此/d ，/w 竹立家/nz 认为/v ，/w 这/rzv 源于/v “/w 地方/n 一把手/nnt 权力/n 过/uguo 大/a 。/w ”/w 
他/rr 说/v ，/w 政府/nis 运行/vn 不够/a 公开/ad 透明/a ，/w 就/d 可能/v 导致/v 超标/vn 建设/vn ，/w 所以/c 他/rr 还是/c 强调/v 相关/vn 数据/n 公布/v 时/ng ，/w 应/v 尽量/d 细化/v 。/w 
至于/p 包括/v 北京/ns 在/p 内/f 的/ude1 [10/m 个/q]/mq 省份/n 尚未/d 公布/v 相关/vn 数据/n [一/d 事/n]/mq ，/w 他/rr 表示/v 这/rzv 是/vshi 一个/mq 统一/vn 的/ude1 要求/n ，/w “/w 最终/d 都会/n 公布/v 的/ude1 。/w ”/w 
（/w 本/rz 版/n 采写/v //w 记者/nnt 黄颖/nr 制图/vn //w 师春雷/nr ）/w 
