杨幂/nr 怀/v 女孩/n 
据/p 台湾/ns 媒体/n 消息/n ，/w 刘恺威/nr 8日/t 才/d 和/cc 杨幂/nr 举行/v [浪漫/a 婚礼/n]/nz ，/w 19日/t 便/d 在/p 微博/n 上/f 宣布/v 老婆/n 怀孕/vi [3/m 个/q]/mq 多/a 月/n ，/w [2/m 人/n]/mq 即将/d 在/p 7月/t 迎接/v 马/n 年/qt 小宝宝/n 。/w 另外/c ，/w 《/w 千金/n 女贼/nz 》/w 监制/vi 陈玉珊/nr 说/v ，/w 他/rr 在/p 老婆/n 怀孕/vi 之后/f ，/w 为了/p 帮/v “/w 妻女/n ”/w 祈求/v 身体/n 均安/nz ，/w 他/rr 发愿/nz 吃素/v 3年/t ，/w 疑/vg 不/d 小心/a 透露/v 杨幂/nr 或/c 怀/v 女孩/n 。/w 
[39/m 岁/qt]/mq 刘恺威/nr 日前/t 接受/v 采访/vn 时/ng ，/w 表示/v 在/p 拍戏/vi 期间/f ，/w 听到/v 老婆/n 在/p 电话/n 一头/d 告知/v 怀孕/vn 消息/n ，/w 让/v 他/rr 在/p 河边/s 开心/a 到/v 差点/d 跳下/vf 去/vf ，/w 但/c 碍/v 于/p “/w 怀孕/vi 未满/nz 3个月/t ”/w 不能/v 曝光/vn 的/ude1 习俗/n ，/w 实在/d 忍得/nz 很/d 辛苦/a 。/w 
