1月21日/t ，/w [陕西/ns 省委/nis]/nt 副书记/nnt 孙清云/nr 到/v 三原县/ns 看望/v 慰问/vn 困难/an [企业/n 职工/nnt]/nz 和/cc [困难/an 群众/n]/nz ，/w 向/p 大家/rr 致/v 以/p 新春/t 问候/vn 。/w 他/rr 强调/v ，/w 要/v 时刻/n 把/pba 群众/n 的/ude1 冷暖/n 挂/v 在/p 心/n 上/f ，/w 广泛开展/v 帮扶/vn 活动/vn ，/w 及时/ad 解决/v [实际/n 困难/an]/nz ，/w 让/v 每/rz 一户/mq [困难/an 群众/n]/nz 都/d 欢欢喜喜/z 过好年/nz 。/w 
孙清云/nr 首先/d 来到/v [陕西/ns 宏远/nz 航空/n 锻造/v 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 师/ng 熊/n 、/w 焦敏/nr [两/q 户/q]/mq [困难/an 职工/nnt]/nz 家中/s 。/w 这/rzv [两/q 户/q]/mq 职工/nnt 都/d 是因为/c 家人/n 患病/vi 而/cc 造成/v 生活/vn 困难/an 。/w 孙清云/nr 叮嘱/v [企业/n 负责人/nnt]/nz 要/v 切实/ad 安排/v 好/a [困难/an 职工/nnt]/nz 的/ude1 生活/vn ，/w 对/p 特困户/n 要/v 采取/v 特殊/a [救助/vn 措施/n]/nz ，/w 鼓励/v [两个/mq 家庭/n]/nz 树立/v 信心/n ，/w 保持/v 乐观/a 向上/vi 的/ude1 心态/n ，/w 早日/d 战胜/v 困难/an 。/w 孙清云/nr 随后/d 与/cc 公司/nis 班子/n 成员/nnt 座谈/vn ，/w 听取/v 企业/n [生产/vn 经营/vn]/nz 和/cc 帮扶/vn 工作/vn 情况/n 介绍/v ，/w 他/rr 要求/n 企业/n 围绕/v 市场/n 加大/v [技术/n 创新/vi]/nz 力度/n ，/w 在/p 保证/v 完成/vn 军品/n 任务/n 的/ude1 同时/c ，/w 积极/ad 开拓/v 民品/n 市场/n ，/w 提高/v 经营管理/v 水平/n ，/w 齐心协力/vl 把/pba 企业/n 做/v 大/a 做/v 强/a ，/w 不断/d 提升/v [企业/n 效益/n]/nz 和/cc [职工/nnt 收入/n]/nz ，/w 依靠/v 发展/vn 解决/v 好/a [困难/an 职工/nnt]/nz 的/ude1 [实际/n 问题/n]/nz 。/w 
孙清云/nr 十分/d 牵挂/v 农村/n [困难/an 群众/n]/nz 的/ude1 生活/vn 。/w 他/rr 先后/d 来到/v 鲁桥镇/ns 峪口村/ns 、/w 东里村/ns 和/cc 城关镇/ns 白/a 家巷/nz 新村/ns ，/w 看望/v 马淑茹/nr 、/w 崔淑琴/nr 、/w 樊凯/nr [3/m 户/q]/mq [困难/an 群众/n]/nz ，/w 并/cc 送去/vf 慰问金/n 和/cc 慰问品/n 。/w 今年/t [22/m 岁/qt]/mq 的/ude1 樊凯/nr 因/p 患/v 脑瘫/n 从小/d 生活/vn 无法/v 自理/vn ，/w 孙清云/nr 走到/vf 轮椅/n 前/f ，/w 仔细/ad 了解/v 他/rr 的/ude1 病情/n 、/w [治疗/vn 措施/n]/nz 和/cc 各项/r 补贴/n 的/ude1 落实/vn 情况/n 。/w 他/rr 要求/n 残联/nis [负责/v 同志/n]/nz 一定/b 要/v 把/pba 工作/vn 做/v 细/a 做/v 实/ad ，/w 全面/ad 掌握/v 残疾人/n 信息/n ，/w 落实/v 好/a 已经/d 出台/vi 的/ude1 惠民/ns 政策/n ，/w 通过/p 多种/m 渠道/n ，/w 解决/v 好/a 残疾人/n 家庭/n 的/ude1 医疗/n 救助/vn ，/w 为/p 他们/rr 提供/v 最大/gm 帮助/v 。/w 走访/v 慰问/vn 中/f ，/w 孙清云/nr 要求/n 市/n 、/w 县/n [负责/v 同志/n]/nz 带着/vn 对/p 群众/n 的/ude1 [深厚/a 感情/n]/nz ，/w 深入/ad 到/v [困难/an 群众/n]/nz 中/f 去/vf ，/w 察/vg 民情/n 解/v 民困/nz ，/w 把/pba [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 关怀/vn 送到/v 千家万户/n ，/w 让/v [广大/b 群众/n]/nz 过/uguo 一个/mq 欢乐/a 祥和/a 的/ude1 春节/t 。/w （/w 记者/nnt 冯晓荣/nr ）/w 
