西安市/ns 南三环/nz 的/ude1 马腾/nr 空桥/nz 由于/p 坡度/n 较/d 陡/a 、/w 弯道/n 较大/d ，/w 加之/cc 桥/n 东侧/f 有一个/mq 红绿灯/n 十字路口/n ，/w 机动车/n 来不及/v 刹车/n ，/w 近几年/qt 事故/n 频/ag 发/v 。/w 1月22日/t 上午/t ，/w [交警/nnd 部门/n]/nz 对此/d 地/ude2 进行/vn 实地/d 勘察/vn ，/w 决定/v 将/d 对/p 南三环/nz 马腾/nr 空桥/nz 实行/v 分/qt 道/qv 限速/n [交通/n 管理/vn]/nz 措施/n ，/w 保障/v 市民/n 出行/vi 安全/an 。/w 
据/p 华商网/nz 小/a 编/v 了解/vn ，/w 事故/n 频/ag 发/v 的/ude1 地点/n 位于/v 马腾/nr 空桥/nz 东侧/f 坡/n 下/f 的/ude1 十字路口/n 。/w 这里/rzs 南边/f 是/vshi 马/n 腾空/vi 村/n ，/w 北边/f 是/vshi 月/n 登阁/nz 村/n ，/w 为了/p 方便/a 村民/n 经过/p ，/w [交警/nnd 部门/n]/nz 特意/d 在/p 此/rzs 设置/v 了/ule 红绿灯/n 。/w 
但/c 由于/p 马腾/nr 空桥/nz 坡度/n 比较/d 陡/a ，/w [由/p 西/f 向/p 东/f]/nz 行驶/vi 的/ude1 车辆/n 往往/d 看到/v 红绿灯/n 闪烁/v 时/ng 已经/d 来不及/v 刹车/n ，/w 加之/cc [大型/b 货车/n]/nz 较多/d ，/w 就/d 容易/ad 导致/v 车辆/n 追尾/nz ，/w 甚至/d 威胁/vn 到/v 行人/n 的/ude1 [生命/n 安全/an]/nz 。/w 
除此之外/al ，/w 小/a 编/v 发现/vn ，/w 马腾/nr 空桥/nz 东侧/f 的/ude1 十字路口/n 红绿灯/n 计时器/n 没有/v 任何/rz 显示/v ，/w 从/p 绿灯/n 切换/vn 为/p 红灯/n 的/ude1 过程/n 中/f 也/d 没有/v 黄灯/nz 警示/vn ，/w 这/rzv 使得/vi [下坡/vi 行驶/vi]/nz 通过/p 此处/s 的/ude1 车辆/n 无法/v 预判/nz 。/w 
