“/w 蓄滞洪区/nz 建设/vn 、/w [城市/n 集中/v 供热/vn]/nz 、/w 免费/vd 公交/b 、/w 西线/n 索道/n 、/w 杜/vg 峪河/nz 公园/n …/w …/w ”/w 这/rzv 几个/mq 响亮/a 的/ude1 名称/n ，/w 犹如/v [一个/mq 个/q]/mq 灵动/a 的/ude1 音符/n ，/w 记录/v 着/uzhe 华阴/ns 以/p “/w [十/m 百千/m 工程/n]/nz ”/w 为/p 抓手/n ，/w 围绕/v “/w 旅游/vn 立/v 市/n 、/w 工业/n 富/vg 市/n 、/w 文化/n 引领/v 、/w [城乡/n 统筹/vd]/nz ”/w 四大/n 战略/n ，/w 向/p 建设/v 国际/n 山水/n [文化/n 旅游/vn]/nz 名城/n 这/rzv 一/m [宏伟/a 目标/n]/nz 阔步前进/nz 的/ude1 铿锵/o 足音/n 。/w 
大兴/v 水利/n 防洪工程/n 保安/b 澜/ng 
华阴/ns 是/vshi 陕西/ns 的/ude1 防汛/vn 重点/n 区域/n 之一/rz ，/w 过去/vf 曾/d 先后/d 发生/v 了/ule “/w 03.8/m ”/w 、/w “/w 05.10/m ”/w 等/udeng 特大/b [洪涝/n 灾害/n]/nz ，/w 造成了/v 巨大/a 的/ude1 经济/n 损失/n ，/w 防汛/vn 保安/b 问题/n 已/d 成为/v 影响/vn 地方/n 和谐/a 稳定/an 的/ude1 [心腹/n 大患/nz]/nz 。/w 
为/p 彻底/ad 根除/v 水患/n ，/w 在/p 省市/n 的/ude1 大力支持/v 下/f ，/w 华阴市/ns 积极/ad 实施/v 渭河/ns 南山/ns 支流/n 应急/vn 分洪/vn 利用/v 工程/n ，/w 有效/a 提高/v 了/ule 抵御/v 渭河/ns 洪峰/n 的/ude1 能力/n 和/cc 标准/n 。/w 该/rz [工程/n 项目/n]/nz 共/d 分为/v 罗敷河/nz 、/w 柳叶河/nr 、/w 长/a 涧河/nz [三/m 个/q]/mq 蓄滞洪区/nz ，/w 工程/n 占地/v [12042/m 亩/q]/mq ，/w 库容/n [919/m ./w 4/m 万/d 立方/q]/mq ，/w 估算/v 总投资/nz [5/m ./w 18/m 亿元/q]/mq 。/w 罗敷河/nz 蓄滞洪区/nz 已经/d 建成/v ，/w 已/d 在/p 主汛期/nz 发挥/v 着/uzhe [极为/d 重要/a]/nz 的/ude1 作用/n ，/w 也/d 成为/v 陕西/ns 东大门/nz 的/ude1 一个/mq [亮点/n 工程/n]/nz 。/w 柳叶河/nr 蓄滞洪区/nz 已/d 开闸/vi 蓄水/vi ，/w 长/a 涧河/nz 蓄滞洪区/nz 正在/d 抓紧/v 实施/vn 。/w 
实施/v 了/ule 总投资/nz [1/m ./w 8/m 亿元/q]/mq 的/ude1 渭河/ns 华阴/ns 段/q 堤防/n 治理/v 工程/n 。/w 共/d 治理/v 堤防/n [16/m ./w 2/m 公里/q]/mq 。/w 同时/c 完成/v 了/ule 总投资/nz [2013/m ./w 38/m 万元/q]/mq 的/ude1 罗敷河/nz 河道/n 治理/v 工程/n 。/w 加/v 高培厚/nr 堤防/n [1/m ./w 5/m 公里/q]/mq ，/w 新/a 修堤/nz 防护/v 坡/n [1/m ./w 1/m 公里/q]/mq ，/w 新/a 修/v 护岸/vn [1/m ./w 613/m 公里/q]/mq ，/w 硬化/vi 堤/n 顶/v 道路/n [2/m ./w 89/m 公里/q]/mq 。/w 渭河/ns 华阴/ns 段安澜/nr 工程/n 的/ude1 实施/vn ，/w 确保/v 了/ule [三门峡/ns 水库/n]/nz [移民/n 安置/vn]/nz 区/n 防汛/vn 安全/an ，/w 极大/a 地/ude2 改善/v 渭河/ns 干流/n 及/cc 支流/n 沿岸/f 自然/n 、/w 社会/n 及/cc [经济/n 环境/n]/nz ，/w 显著/ad 提高/v 河道/n 防洪/vn 抗灾/vn 能力/n 。/w 
[强/a 筋/n 壮骨/nhm]/nz 宜居/nz 华阴/ns 促/v 发展/vn 
近年来/dl ，/w 华阴/ns 提出/v 全力/d 打造/v “/w 宜居/nz 、/w 宜/ag 业/ng 、/w 宜/ag 游/v 、/w 宜/ag 发展/vn ”/w 的/ude1 特色/n [旅游/vn 城市/n]/nz 的/ude1 [发展/vn 战略/n]/nz ，/w [城市/n 建设/vn]/nz 如火如荼/al ，/w 城市/n 面貌/n 日新月异/vl ，/w 城市/n 骨架/n 不断/d 拉/v 大/a ，/w 功能/n 显著/ad 提升/v ，/w 建设/vn 全面/ad 驶入/v 快车道/n 。/w 
[东方/s 名城/n]/nz 、/w [盛世/n 名门/ns]/nz 二期/b 等/udeng 10余个/m [住宅/n 小区/n]/nz 相继/d 建设/vn 竣工/vi ，/w 为/p 华阴/ns 市民/n 提供/v 了/ule 良好/a 的/ude1 [人居/n 环境/n]/nz ；/w 在/p 寒冬/n 来临/vi 之前/f ，/w 总投资/nz [1/m ./w 85/m 亿元/q]/mq 的/ude1 华阴市/ns [城市/n 集中/v 供热/vn]/nz 开始/v 运行/vn ，/w 城区/n 群众/n 告别/vi 严冬/n 过/uguo 暖冬/n ，/w 并/cc 将/d 改变/v 城区/n 环境/n 现状/n ；/w 总投资/nz [1/m ./w 69/m 亿元/q]/mq 的/ude1 城区/n 东环路/n 、/w 贵妃/nnd 路/n 等/udeng [市政/n 道路/n]/nz 初步/d 建成/v ，/w 北/f 赤/ag 路/n 改扩建/vn 工程/n 建成/v 通车/vn ，/w 加上/v 高标准/d 改扩建/vn 的/ude1 华岳/nr 路/n 、/w 太华路/nz ，/w 华阴/ns 城区/n 基本/a 形成/v 了/ule “/w [四/m 纵/ng 四/m 横/dg]/nz 一/m 环线/n ”/w 的/ude1 路网/n 格局/n 。/w 
以/p “/w 山区/n 绿/a 屏/ng 、/w 塬/nz 区/n 绿/a 网/n 、/w 滩/ng 区/n 绿/a 映/vi 、/w 城区/n 绿/a 景/ng ”/w 四级/b 生态/n 网络/n 建设/vn 为/p 重点/n ，/w 共/d 完成/v 造林/vn 绿化/vn [3/m ./w 2/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 道路/n 河流/n 绿化/vn [121/m ./w 4/m 公里/q]/mq ，/w 被/pbei 授予/v “/w 全国/n 绿化/v 模范/n 单位/n ”/w 称号/n 。/w 城区/n [绿化/vn 覆盖率/n]/nz 达/v 36.61%/m ，/w 成功/a 创建/v 了/ule “/w 省级/b [园林/n 城市/n]/nz ”/w 。/w 
文化/n 引领/v [旅游/vn 城市/n]/nz 添/v 异彩/n 
华阴市/ns 按照/p 南山/ns 、/w 北/f 水/n 、/w 中/f [文化/n 旅游/vn]/nz 发展/v 格局/n ，/w 先后/d 建成/v 了/ule [华山/ns 北站/nis]/nt [文化/n 广场/n]/nz 、/w 宝莲灯/n 巨型/b 雕塑/n 、/w 城市/n [文化/n 公园/n]/nz 等/udeng 一大批/mq 满足/v 游客/n 、/w 市民/n 文化/n 需求/n 的/ude1 [城市/n 文化/n]/nz 设施/n ，/w 为/p 当地/s 群众/n 进行/vn 各类/r 文化/n 休闲/vn 活动/vn 提供/v 了/ule 理想/n 场所/n 。/w 
挖出/vf “/w 老/a 宝贝/n ”/w ，/w 打造/v 城市/n 的/ude1 “/w 文化/n 名片/n ”/w 。/w 该市/r 投入/v 大量/m 资金/n 和/cc 精力/n ，/w 深入/ad 挖掘/v 以/p 国家级/b 非/b 遗/vg 项目/n “/w [华阴/ns 老腔/nz]/nz ”/w 、/w “/w [华阴/ns 迷胡/nz]/nz ”/w 为/p 代表/nnt 的/ude1 地方/n 优秀/a [传统/n 文化/n]/nz ，/w 成立/vi 了/ule 华阴/ns [传统/n 文化/n]/nz 开发/vn 保护/v [工作/vn 领导/n 小组/nis]/nt ，/w 协调/v 指导/vn “/w [华阴/ns 老腔/nz]/nz ”/w 、/w “/w [华阴/ns 迷胡/nz]/nz ”/w 、/w “/w 司/ng 家/q 秋千/n ”/w 、/w “/w 华山/ns 血/n 故事/n ”/w 、/w “/w 双泉/nz 素鼓/nz ”/w 等/udeng 国家级/b 、/w 省级/b 、/w 市级/b 非/b 遗/vg 项目/n 的/ude1 开发/vn 保护/vn 工作/vn 。/w 2013年7月/t ，/w 华阴市/ns 被/pbei [中国/ns 民协/nz]/nt 命名/v 为/p “/w 中国/ns 秋千/n 文化/n 之/uzhi 乡/n ”/w 。/w 
华阴市/ns 把/pba 城市/n 发展/vn 定位/vn 在/p 打造/v 华山/ns [旅游/vn 休闲/vn]/nz 的/ude1 承载/vn 区/n 、/w 购物/vn 消费/vn 的/ude1 聚集/vn 区/n ，/w 围绕/v 山里/s 扩容/v 、/w 山/n 外/f 留客/v 做文章/vi 。/w 四季/n 风景如画/vl 的/ude1 [万/d 亩/q]/mq 莲藕/n 基地/nis 、/w 华山/ns [御温泉/nz 度假村/n]/nz 及/cc 鸵鸟/n 王/n 生态园/nz 等/udeng 景点/n 已经/d 建成/v ；/w 中/f 海/n [现代/ntc 农业/n]/nz 观光/vn 示范区/n 、/w [文化/n 旅游/vn 产业/n]/nz 示范区/n 、/w 华山/ns 风情/n 小镇/n 正在/d 抓紧/v 实施/vn 。/w 华山/ns [文化/n 广场/n]/nz 、/w “/w 开卷/vi 陕西/ns ”/w 、/w 民俗/n 演艺/n 中心/nis 、/w [华山/ns 文化/n 创意/n 产业园/nz]/nt 等/udeng 项目/n 也/d 在/p 规划/n 建设/vn 。/w 这些/rz 项目/n 必将/d 丰富/a 华山/ns 旅游/vn 内涵/n 、/w 解决/v “/w 山下/s 留客/v ”/w 这/rzv 一/m 历史/n 难题/n 。/w 
建章立制/vl 投资/v 洼地/n 助/v 跨越/vn 
抓/v 项目/n 就是/v 抓/v 发展/vn 。/w 华阴市/ns 努力/ad 打造/v [项目/n 投资/vn]/nz 洼地/n ，/w 坚持/v 项目/n 带动/v ，/w 不断/d 增强/v 经济发展/v 实力/n 。/w 
在/p [项目/n 建设/vn]/nz 中/f 抓/v 开工/vn ，/w 抓/v 进度/n ，/w 抓/v 考核/vn 。/w 对/p 项目/n 实行/v 全程/n 跟踪/vn “/w 保姆/nnt 式/k ”/w 服务/vn ；/w 建立/v “/w [四/m 项/q 审批/vn]/nz ”/w 会商/v 制度/n ，/w 定期/d 专题/n 督办/v 项目/n 实施/v 中/f 的/ude1 困难/an 和/cc 问题/n 。/w 
优越/a 的/ude1 [投资/vn 环境/n]/nz 为/p 华阴/ns [经济/n 社会/n]/nz 快速/d 发展/vn 提供/v 了/ule 重要/a 保障/vn 。/w 2013年/t ，/w 全市/n 共/d 新/a 签/v 招商引资/vl 项目/n [17/m 个/q]/mq ，/w 合同/n 引进/v 资金/n [104/m ./w 9/m 亿元/q]/mq 。/w 新/a 签/v 和/cc 续建/vn 的/ude1 [39/m 个/q]/mq 项目/n 完成/v 投资/vn [48/m 亿元/q]/mq ，/w [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 势头/n 强劲/a 。/w 
华阴市/ns 在/p 挑战/vn 中/f 抓/v 机遇/n ，/w 在/p 困境/n 中/f 求/v 发展/vn ，/w 使/v 城市/n 面貌/n 日新月异/vl ，/w [人民/n 生活/vn 水平/n]/nz 显著/ad 提高/v ，/w 市域/nz 经济/n [综合/vn 实力/n]/nz 明显/a 增强/v ，/w [社会/n 事业/n]/nz 全面/ad 进步/vn ，/w 为/p 26万/m 华阴/ns 人民/n 交上/v 了/ule 一份/mq 振奋人心/vl 的/ude1 答卷/n 。/w （/w 成/v 苏宁/nr 石超奇/nr ）/w 
