多/a 地/ude2 两会/n 密集/a 点题/vi 自贸区/nz 
[12/m 个/q]/mq 地方/n 自贸区/nz 获/v 国务院/nt 批复/v 
目前/t 进入/v 多/a 部委/n 联合/vd 调研/v 阶段/n 
在/p 上海/ns 自贸区/nz 正式/ad 获/v 批/q 之后/f ，/w 全国/n 多/a 地/ude2 涌现/v 起/vf 申报/v 自贸区/nz 的/ude1 热潮/n ，/w 在/p 近期/t 召开/v 的/ude1 地方/n 两会/n 中/f ，/w 就/d 有/vyou 包括/v 沿海/f 、/w 中部/f 、/w 沿边/nz 的/ude1 十余个/m 地方/n 把/pba 申报/v 自贸区/nz 列入/v 今年/t 重点/n 工作/vn 《/w [经济/n 参考/vn 报/n]/nz 》/w 记者/nnt 日前/t 从/p [权威/n 人士/n]/nz 处/n 获悉/v ，/w 目前/t 已经/d 有/vyou [12/m 个/q]/mq 地方/n 自贸区/nz 获得/v 国务院/nt 批复/v ，/w 进入/v 到/v 多/a 部委/n 联合/vd 调研/vn 的/ude1 阶段/n 。/w 
“/w 地方/n 先/d 形成/v 初步/d 思路/n ，/w 然后/c 上报/vi 国务院/nt ，/w 获得/v 国务院/nt 批复/v 后/f ，/w 几个/mq [相关/vn 部门/n]/nz 就/d 开始/v 牵头/vn 组织/n 地方/n 调研/vn ，/w 并/cc 就/d 具体/a 的/ude1 方案/n 进行/vn 反复/d 论证/vn 和/cc 沟通/v 修改/vn ，/w 这个/rz 调研/vn 和/cc 反复/d 修改/v 的/ude1 过程/n 比较/d 长/a ，/w 大约/d 会/v 持续/vn 一年/mq 多/a 的/ude1 时间/n 。/w ”/w 上述/b [权威/n 人士/n]/nz 对/p 记者/nnt 说/v 。/w 
另据/nz 记者/nnt 了解/v ，/w 目前/t ，/w 除了/p 天津/ns 、/w 广东/ns 已经/d 完成/v 调研/vn 之外/f ，/w 其余/rz 大部分/n 的/ude1 地方/n 自贸区/nz 都/d 是/vshi 刚开始/nz 进入/v 到/v 调研/vn 阶段/n 。/w “/w 基本上/d 没有/v 特别/d 的/ude1 数量/n 限制/vn 和/cc 时间/n 要求/n ，/w 还是/c 按照/p 成熟/a 一个/mq 批/q 一个/mq 的/ude1 思路/n 。/w 但是/c 既然/c 所谓/v ‘/w 试验区/n ’/w ，/w 肯定/v 就/d 不会/v 一下子/mq 放开/v 一批/mq ，/w 那/rzv 就/d 失去/v 试验/vn 的/ude1 意义/n 了/ule 。/w ”/w 上述/b 人士/n 说/v ，/w “/w 而/cc 事实上/bl ，/w 一些/mq 地方/n 在/p 提交/v 方案/n 初稿/n 时/ng 还是/c 遵循/v 老/a 的/ude1 思路/n ，/w 要/v [优惠/vn 政策/n]/nz 的/ude1 多/a ，/w 真正/d 体现/v 出/vf 创新/vi 的/ude1 少/a ，/w 一般/ad 都/d 是/vshi 几/m 易/ad 其/rz 稿/ng ，/w 在/p [两/q 三/m 遍/qv]/mq 修改/v 之后/f 才/d 有/vyou 了/ule 改革/vn 与/cc 创新/vi 的/ude1 雏形/n 。/w ”/w 
一面/n 是/vshi 对/p 自贸区/nz 引领/v 创新/vn 的/ude1 期/qv 许/v 和/cc 高标准/d 要求/n ，/w 另一面/mq 则/d 是/vshi 地方/n 难以/d 抑制/v 的/ude1 对/p 自贸区/nz 的/ude1 争抢/v 热情/an 。/w 在/p 近期/t 举行/v 的/ude1 地方/n 两会/n 中/f ，/w “/w 自贸区/nz ”/w 成为/v 被/pbei 频频/d 点击/v 的/ude1 热词/nz 。/w 《/w [经济/n 参考/vn 报/n]/nz 》/w 记者/nnt 根据/p [公开/ad 信息/n]/nz 统计/vn ，/w 包括/v 浙江/ns 、/w 广东/ns 、/w 天津/ns 、/w 苏州/ns 、/w 无锡/ns 、/w 山东/ns 、/w 辽宁/ns 、/w 河南/ns 、/w 福建/ns 、/w 四川/ns 、/w 合肥/ns 、/w 广西/ns 、/w 云南/ns 等/udeng 在/p 内/f 的/ude1 十余个/m 地方/n 均/d 把/pba 申报/v 自贸区/nz 列为/v 2014年/t [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 的/ude1 重点/n 工作/vn 。/w 
沿海地区/s 申报/v 自贸区/nz 最为/d 热情/an 。/w 广东/ns 突出/a 对接/vi 粤港澳/nz 的/ude1 特色/n ，/w 提出/v ：/w “/w 申报/vn 设立/v [自由/a 贸易/vn]/nz 园区/n ，/w 探索/v 对/p [外商/nnd 投资/vn]/nz 实行/v 准入/vn 前/f [国民/n 待遇/n]/nz 加/v 负面/b 清单/n [管理/vn 模式/n]/nz ，/w 开展/v 人民币/n [离岸/vn 业务/n]/nz 在/p 岸/n 结算/vn 试点/vn ”/w 。/w 福建/ns 提出/v ：/w “/w 主动/ad 对接/vi 上海/ns [自由/a 贸易/vn]/nz 试验区/n 政策/n ，/w 推动/v 设立/vn [自由/a 贸易/vn]/nz 园区/n ”/w ，/w 将/d 发挥/v 对接/vn 台湾/ns 的/ude1 优势/n 。/w 天津/ns [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 指出/v “/w 探索/v 建立/vn [自由/a 贸易/vn]/nz 试验区/n ”/w 。/w 此外/c ，/w 辽宁/ns [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 称/v “/w 争取/v 国家/n 批准/v 设立/vn 大连/ns [自由/a 贸易/vn]/nz 实验区/nz ”/w 。/w 河南/ns 、/w 四川/ns 、/w 合肥/ns 等/udeng 内陆/s 省市/n 也/d 纷纷/d 提出/v 设立/vn 自贸区/nz 的/ude1 目标/n ，/w 争/v 建/v 内陆/s 自贸区/nz 。/w 四川/ns [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 指出/v “/w 支持/v 成都/ns 争创/v 西部/f 内陆/s 自贸区/nz 。/w ”/w 河南/ns 则/d 提出/v “/w 做好/v 郑州/ns [自由/a 贸易/vn]/nz 试验区/n 和/cc 药品/n 、/w 汽车/n 指定/v 口岸/n 申报/vn 工作/vn 。/w ”/w 
广西/ns 、/w 云南/ns 等/udeng 地/ude2 则/d 突出/a 沿边/nz 地区/n 的/ude1 特点/n ，/w 比如/v 云南/ns 提出/v “/w 争取/v 国家/n 批准/v 设立/vn 猴桥/nz 边境/s 经济/n 合作/v 区/n 和/cc 昆明/ns [综合/vn 保税区/n]/nz ，/w …/w …/w 探索/v 建设/vn 沿边/nz [自由/a 贸易区/n]/nz ，/w 推动/v [开放型/b 经济/n]/nz 发展/vn 取得/v 新/a 成效/n ，/w 加快/v 推进/vn 我国/n 重要/a 的/ude1 出口/vn 加工贸易/v 基地/nis 建设/vn 。/w ”/w 广西/ns 则/d 在/p 酝酿/v 建立/vn 凭祥/ns 自贸区/nz 并/cc 在/p 此/rzs 基础上/nz 扩展/v 为/p 中/f 越/d 边境/s 经济/n 合作/v 区/n 。/w 
此外/c ，/w 还有/v 北京/ns 和/cc 新疆/ns 等/udeng 地/ude2 ，/w 虽/c 未/d 把/pba 自贸区/nz 列入/v 今年/t [工作/vn 计划/n]/nz ，/w 但/c 两会/n 期间/f 也/d 有/vyou 委员/nnt 提交/v 关于/p 申报/v 自贸区/nz 的/ude1 提案/n 或/c 发言/vi ，/w 并/cc 引发/v 热/a 议/v 。/w 
“/w 北京/ns 要/v 积极/ad 借鉴/v 上海/ns 自贸区/nz 及/cc 其他/rzv 省市/n 正在/d 推进/vi 的/ude1 自贸区/nz 建设/v 经验/n 。/w ”/w 民盟/n [北京/ns 市委/nis]/nto 提案/n 建议/n ，/w 北京/ns 应/v 积极/ad 向/p 国家/n 申报/v 自贸区/nz 试点/vn ，/w 借鉴/v 国内/s 自贸区/nz 建设/vn 的/ude1 成功/a 经验/n ，/w 争取/v 单项/n 政策/n 或/c 部分/n 政策/n 在/p 京/b [先行/vi 先试/nz]/nz 。/w 
[广东/ns 社科院/nis]/nt 区域/n 与/cc [企业/n 竞争力/n]/nz 研究中心/nis 主任/nnt 、/w 教授/nnt 丁力/nr 对/p 《/w [经济/n 参考/vn 报/n]/nz 》/w 记者/nnt 表示/v ，/w 任何/rz [优惠/vn 政策/n]/nz 都/d 是/vshi 不可/v 复制/vn 不可/v 推广/vn 的/ude1 ，/w 可以/v 复制/vn 可/v 推广/vn 的/ude1 应该/v 是/vshi 体制改革/v 。/w 现在/t 已经/d 不再/d 像/v 改革/vn 初期/f 建立/v [深圳/ns 特区/n]/nz 之/uzhi 时/ng 了/ule ，/w 那个/rz 时候/n 先/d 实施/v 优惠/vn 的/ude1 政策/n 就/d 可以/v 释放/vn 红利/n ，/w 而/cc 现在/t 只有/c 改革/vn 和/cc [制度/n 创新/vi]/nz 才能/n 真正/d 释放/v 出/vf 红利/n 。/w 以/p 粤港澳/nz 自贸区/nz 为/p 例/n ，/w 丁力/nr 表示/v ，/w 如果/c 广东/ns 能够/v 担负/v 起/vf 率先/d 探索/v 新时代/nz 与/cc 港澳/n 合作/vn 的/ude1 新机制/n ，/w 成为/v 全国/n 新/a 一轮/mq 改革/vn 的/ude1 排头兵/n ，/w 那么/c 最终/d 获/v 批/q 的/ude1 可能性/n 就/d 会/v 非常/d 大/a 。/w 
[商务部/nis 研究院/nis]/nt 院长/nnt 霍建国/nr 对/p 《/w [经济/n 参考/vn 报/n]/nz 》/w 记者/nnt 表示/v ，/w 上海/ns 自贸区/nz 强调/v 的/ude1 不是/c 免税/vn 等/udeng [优惠/vn 政策/n]/nz ，/w 而是/c 一种/mq [管理/vn 体制/n]/nz 的/ude1 创新/vn ，/w 是/vshi 市场/n 开放/v 的/ude1 一种/mq 新举措/nz 。/w 如果/c 上海/ns 自贸区/nz 的/ude1 措施/n 有效/a ，/w 那么/c 继续/v 将/d 自贸区/nz 扩大/v 到/v 沿海/f 、/w 中部/f 、/w 沿边/nz 的/ude1 一些/mq 地区/n ，/w 也/d 是/vshi [具备/v 条件/n]/nz 的/ude1 。/w 
在/p 霍建国/nr 看来/v ，/w 这些/rz 自贸区/nz 将来/t 会/v 成为/v 新的/a 开放/v 举措/n 的/ude1 试验田/n ，/w 而且/c 这种/r 试验区/n 的/ude1 产生/vn 也/d 是/vshi 中国/ns [经济/n 增长/v]/nz 与/cc 开放/v 的/ude1 新的/a 亮点/n 。/w 地方/n 自贸区/nz 要/v 体现/vn 出/vf 改革/vn 的/ude1 内容/n ，/w 体现/v 出/vf [制度/n 创新/vi]/nz 的/ude1 内容/n ，/w 体现/v 开放/vn 的/ude1 内容/n ，/w 这样/rzv 就/d 可以/v 在/p 全国/n 此起彼伏/vl 地/ude2 陆续/d 形成/v 一些/mq 改革/vn 的/ude1 热点/n 。/w 这/rzv 会/v 整体/n 带动/v [中国/ns 经济/n]/nz 快速/d 发展/vn ，/w 同时/c 又/d 可以/v 探索/vn 出/vf 更/d 有效/a 的/ude1 开放/vn 后/f 的/ude1 管理/vn 经验/n ，/w 这些/rz 经验/n 会/v 为/p 全国/n 形成/v 统一/vn 大市场/nz 提供/v 帮助/vn 。/w 
不过/c 他/rr 同时/c 指出/v ，/w “/w 从/p 地方/n 上/f 来讲/uls ，/w 肯定/v 是/vshi 希望/v 扩大/vn 开放/v ，/w 这/rzv 有利于/v 当地/s 的/ude1 经济发展/v ，/w 但/c 从/p 国家/n 的/ude1 整体/n 利益/n 来看/u 需要/v 一个/mq 平衡/a ，/w 要/v 考虑到/v 各地/rzs 监管/vn 、/w 掌控/v 、/w 调控/vn 的/ude1 能力/n 有/vyou 多/a 大/a ，/w 也/d 需要/v 一个/mq 开放/v 次序/n 的/ude1 安排/vn 和/cc 统筹/vd 考虑/v 。/w ”/w （/w 记者/nnt 孙韶华/nr ）/w 
