去年/t 年底/f ，/w 在/p 《/w [第一/m 财经/n 周刊/n]/nz 》/w 发起/v 的/ude1 “/w 2013年/t 新/a 一轮/mq 城市/n 等级/n 划分/v ”/w 中/f ，/w 西安/ns 被/pbei 列入/v “/w 新/a [一线/n 城市/n]/nz ”/w 。/w 虽/c 获/v 一线/n 之/uzhi 名/q ，/w 但/c 西安/ns 楼市/n ，/w 特别/d 是/vshi 房价/n 水平/n 、/w [上涨/vi 幅度/n]/nz 仍/d 属/v 二/m 、/w 三线/n 水平/n 。/w 具体/a 到/v 各/rz 区域/n ，/w 高新/nz 在/p 去年/t 涨幅/n 最大/gm ，/w 城南/f 的/ude1 房价/n 最高/a ，/w 但/c 都/d 距/p 北上广/nz 等/udeng 差距/n 明显/a 。/w 业内/n 分析/vn ，/w 在/p 缓/a 涨/vi 的/ude1 预期/vn 下/f ，/w 城南/f 、/w 城西/d 在/p 今年/t 的/ude1 涨价/vn 幅度/n 相对/d 较好/d ，/w 城东/s 、/w 城北/s 和/cc 高新/nz 相对/d 较弱/d 。/w 
去年/t 西安/ns [商品/n 住宅/n]/nz 价/n [同比/n 涨幅/n]/nz 1.28%/m 
据/p 克而瑞/nz 西安/ns 机构/n 统计/vn ，/w 去年/t 西安/ns [商品/n 住宅/n]/nz 的/ude1 [成交/v 价格/n]/nz 为/p [6893/m 元/q]/mq //w ㎡/w ，/w [同比/n 涨幅/n]/nz 仅/d 1.28%/m 。/w 
对比/vn 其他/rzv 在/p 列/v 的/ude1 “/w 新/a 一线/n ”/w 城市/n 的/ude1 去年/t 房价/n 数据/n ，/w 大连/ns 、/w 天津/ns 、/w 杭州/ns 、/w 福州/ns 、/w 南京/ns 等/udeng 地/ude2 超过/v 万元/q [每/rz 平方米/q]/nz ，/w 包括/v 成都/ns 在/p 内/f 的/ude1 大多/d 城市/n 也/d 都/d 在/p [9000/m 元/q]/mq //w 平方米/q 左右/f ，/w 均价/nz 在/p [7000/m 元/q]/mq //w 平方米/q 以下/f 的/ude1 只有/c 西安/ns 、/w 武汉/ns 、/w 沈阳/ns 和/cc 长沙/ns 。/w 西安/ns 的/ude1 房价/n 甚至/d 要/v 低于/v “/w 新/a 排名/vi ”/w 中/f 的/ude1 许多/mq 二/m 、/w [三线/n 城市/n]/nz ，/w 如/v ：/w 宁波/ns 、/w 三亚/ns 和/cc 郑州/ns 等/udeng 。/w 
“/w 西安/ns 的/ude1 发展/vn 潜力/n 被/pbei 开发商/nnd 看好/v ，/w 但/c 楼市/n 发展/v 水平/n ，/w 特别/d 是/vshi 房价/n 只能/v 算/v 二/m 、/w 三线/n 。/w ”/w 资深/b 策划人/nnt 吴河/nr 说/v 。/w 另/rz 从/p [中国/ns 指数/n 研究院/nis]/nt 提供/v 的/ude1 《/w 2013年/t 百城/nz 房价/n 盘点/vn 》/w 来看/u ，/w 西安/ns 楼市/n 也/d 被/pbei 划分/v 在/p 二/m 、/w 三线/n 行列/n 。/w 
2013年/t 高新/nz 房价/n 涨幅/n 最大/gm 城东/s 略/d 有/vyou 下跌/vi 
克而瑞/nz [数据/n 显示/v]/nz ，/w 去年/t 高新/nz 涨幅/n 较大/d ；/w 城西/d 、/w 城北/s 和/cc 城南/f 涨幅/n 相对/d 较小/d ；/w 城东/s 均价/nz 则/d 略/d 有/vyou 下跌/vi 。/w 
■/w 高新/nz ：/w 涨幅/n 居/v 全市/n 之/uzhi 首/q 
业内/n 分析/vn ，/w 高新/nz 二期/b 、/w 地铁/n 开建/nz 等/udeng 为/p 区域/n 加/v 分/qt 不少/m ，/w 加上/v 多年来/d 稳定/an 的/ude1 价格/n 成长/vi ，/w 对/p 白领/b 和/cc 财富/n 人群/n 的/ude1 吸引力/n 不/d 减/v 。/w 
■/w 城西/d ：/w 标杆/n 房/n 企/ng 定价/n 影响/v 全区/n 城西/d 房价/n 在/p 2013年/t 的/ude1 涨幅/n 为/p [162/m 元/q]/mq //w ㎡/w ，/w 均价/nz [5847/m 元/q]/mq //w ㎡/w 。/w 该/rz 区域/n [房地产/n 市场/n]/nz 的/ude1 起步/vn 较晚/d ，/w 为数不多/vl 的/ude1 标杆/n 房/n 企/ng ，/w 左右/f 了/ule 周边/n 楼市/n 的/ude1 [定价/n 策略/n]/nz 。/w 汉城/nsf 路/n 某/rz 楼盘/n 的/ude1 [置业/n 顾问/nnt]/nz 表示/v ，/w 像/v 万科/nz 这样/rzv 的/ude1 大/a 开发商/nnd 调价/vi ，/w 影响/vn 要/v 比/p 地铁/n 通车/vi 还/d 大/a ，/w “/w 很多/m 看房者/nz ，/w 关注/v 大/a 楼盘/n 的/ude1 价格/n 变化/vn ，/w 并/cc 以此/d 作为/p 参考/v 标准/n 。/w ”/w 
■/w 城北/s ：/w 部分/n 低价/n 盘/qv 涨幅/n 明显/a 2012年/t ，/w 城北/s 住宅/n 均价/nz [5996/m 元/q]/mq //w ㎡/w ，/w 2013年/t 涨/vi 至/p [6252/m 元/q]/mq //w ㎡/w ，/w 年度/n 涨幅/n [256/m 元/q]/mq //w ㎡/w 。/w 
泾渭/nz 工业园/nz 的/ude1 一些/mq 低价/n 项目/n 涨幅/n 明显/a ，/w 因/p 建设/v 进度/n 和/cc 板块/n 发展/vn 的/ude1 推进/vn ，/w 单价/n 上涨/vi [数百/m 至/p 千/m 元/q]/mq 不等/vi 。/w 
■/w 城南/f ：/w 量/n 、/w 价/n 都/d 是/vshi 老大/n 
城南/f 去年/t 的/ude1 住宅/n 成交量/n 接近/v [340/m 万/d 平/v]/mq ，/w 总金额/nz 接近/v [280/m 亿元/q]/mq ，/w 均/d 为/p 全市/n 最高/a 。/w 但/c 城南/f 的/ude1 房价/n 整体/n 保持稳定/v ，/w 只有/c [76/m 元/q]/mq //w ㎡/w 的/ude1 涨幅/n 。/w 
天翼/nz 策略/n 机构/n [副/b 总经理/nnt]/nnt 李健/nr 分析/vn ，/w 这/rzv 主要/b 是/vshi 由/p [两/q 方面/n]/mq 原因/n 造成/v 。/w 一/m 是/vshi 城南/f 的/ude1 开发/vn 较早/d ，/w 房价/n 本身/rz 就/d 处于/v 全市/n 顶点/n ，/w 受/v 大/a [环境/n 影响/vn]/nz ，/w 缺乏/v 暴涨/vn 空间/n 。/w 二/m 是/vshi [曲江/ns 二期/b]/nz 作为/p 城南/f 的/ude1 [重要/a 组成/v]/nz ，/w 去年/t 有/vyou 大量/m 新/a 盘/qv 入市/v ，/w 拉/v 低/a 了/ule 整体/n 价格/n 。/w 
■/w 城东/s ：/w 以/p 价/n 换/v 量/n 取得/v 不错/a 成效/n [数据/n 显示/v]/nz ，/w 城东/s 房价/n 在/p 去年/t 有/vyou [19/m 元/q]/mq //w ㎡/w 的/ude1 微/ag 跌/v 。/w 城东区/ns 在/p 去年/t 取得/v 了/ule [290/m 多/a 万/d 平方米/q]/mq 的/ude1 销量/n ，/w 直/d 追/v 城南/f 、/w 城北/s 。/w 
[究其/nz 原因/n]/nz ，/w 城东/s 虽/c 不乏/v 上调/vn 价格/n 的/ude1 楼盘/n ，/w 但/c 为数不少/bl 的/ude1 项目/n ，/w 选择/v 以/p 价/n 换/v 量/n 来/vf 吸引/v 购房者/nz 。/w 陕西/ns 东城/ns 新/a 一家/n 置业/n 有限公司/nis 总经理/nnt 李大勇/nr 认为/v ，/w 城东/s 的/ude1 房价/n 在/p 去年/t 整体/n 保持稳定/v ，/w 预计/v 地铁/n 效应/n 将/d 会/v 在/p [今/tg 明/ag 两年/mq]/nz 开始/v “/w 发酵/vi ”/w 。/w 
城南/f 、/w 城西/d 今年/t 涨价/vi 空间/n 较大/d 
“/w 具体/a 到/v 各/rz 区域/n ，/w 都/d 存在/v 一定/b 的/ude1 上涨/vn 空间/n ，/w 但/c 速度/n 不尽/d 相同/a 。/w ”/w 克而瑞/nz 高级/a 市场/n 分析师/nnt 付岗鹏/nr 认为/v ，/w 相对/d 来讲/uls ，/w 一些/mq 政府/nis 扶持/v 力度/n 较大/d 、/w 品牌/n 楼盘/n 集中/v “/w 炒作/v ”/w 的/ude1 热点/n 区域/n ，/w 例如/v ：/w 得益/vi 于/p [沣/nz 东新城/nz]/nz 和/cc 高新/nz 接壤/vi 共赢/n 的/ude1 城西/d ，/w 还有/v [曲江/ns 二期/b]/nz 牵头/vi 的/ude1 城南/f ，/w 房价/n 提升/v 要/v 快/a 一些/mq ，/w 可能会/nz 高于/v 全市/n 平均/a 涨幅/n 。/w 暂时/d 缺乏/v 新/a 动作/n 的/ude1 城东/s 、/w 城北/s 和/cc 高新/nz ，/w 涨幅/n 相对/d 要/v 弱/a 一些/mq 。/w 
同/p 致/v 行/ng 策划/v 经理/nnt 杨宇清/nr 说/v ，/w 一线/n 楼市/n 的/ude1 单价/n 都/d 超/v 万元/q ，/w 西安/ns 比较/d 接近/v 的/ude1 只有/c 曲江/ns 一期/b 的/ude1 豪宅/n 市场/n ，/w 至少/d 在/p 两三年/t 内/f ，/w 还/d 不会/v 有/vyou 哪个/ry 区域/n 暴涨/vi 到/v 万元/q [一/d 平方米/q]/mq 。/w 
新旧/nz [一线/n 城市/n]/nz 去年/t 12月/t 同比/n 均/d 上涨/vi 
[国家/n 统计局/nis]/nto 18日/t 发布/v 的/ude1 2013年12月70/t 个/q 大中城市/n 住宅/n [销售/vn 价格/n]/nz 变动/v 情况/n ，/w 新建/v 住宅/n 同比/n 价格/n 上涨/vi 的/ude1 城市/n 达到/v [69/m 个/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 广州/ns 、/w 深圳/ns [4/m 个/q]/mq 传统/n [一线/n 城市/n]/nz 新建/v 住宅/n 价格/n [同比/n 涨幅/n]/nz 均/d 超/v 20%/m 。/w 
而/cc 新/a [一线/n 城市/n]/nz （/w 成都/ns 、/w 杭州/ns 、/w 南京/ns 、/w 武汉/ns 、/w 天津/ns 、/w 西安/ns 、/w 重庆/ns 、/w 青岛/ns 、/w 沈阳/ns 、/w 长沙/ns 、/w 大连/ns 、/w 厦门/ns 、/w 无锡/ns 、/w 福州/ns 、/w 济南/ns ）/w 除/p 天津/ns 、/w 成都/ns 、/w 重庆/ns 、/w 无锡/ns 、/w 济南/ns 外/f ，/w 新建/v [商品/n 住宅/n]/nz 价格/n [同比/n 涨幅/n]/nz 其余/rz 均/d 上涨/vi 超过/v 10%/m 。/w （/w 记者/nnt 李程/nr ）/w 
