田亮录/nr 歌/n 晒/v 搞怪/nz 照/v 森/ag 碟/ng 嘱咐/v 别/d 跑调/nz 

田亮录/nr 歌/n 晒/v 搞怪/nz 照/v 森/ag 碟/ng 嘱咐/v 别/d 跑调/nz 

田亮录/nr 歌/n 晒/v 搞怪/nz 照/v 森/ag 碟/ng 嘱咐/v 别/d 跑调/nz 

田亮录/nr 歌/n 晒/v 搞怪/nz 照/v 森/ag 碟/ng 嘱咐/v 别/d 跑调/nz 
1月21日/t ，/w 田亮/nr 通过/p 微博/n 晒/v 出/vf 一组/mq 女儿/n 森/ag 碟/ng 和/cc 自己/rr 在/p 录/ng 歌/n 时/ng 的/ude1 照片/n ，/w 乖巧/a 的/ude1 女儿/n 隔着/v 窗户/n 对/p 田亮/nr 喊话/vi ：/w “/w 不要/d 跑调/nz 啊/y ！/w ”/w 田亮/nr 也/d 在/p 微博/n 中/f 保证/v ，/w 会/v 用/p [事实/n 证明/v]/nz 。/w 照片/n 中/f ，/w 森/ag 碟/ng 扎/v 着/uzhe 马尾/ns ，/w 那/rzv 股/q 对/p 老爸/n 期待/v 的/ude1 眼神/n 萌/vg 翻/v 网友/n 。/w 
1月21日18点03分/t ，/w 田亮/nr 通过/p 微博/n 晒/v 和/cc 女儿/n 照片/n ，/w 并称/v ：/w “/w 一家人/n 来/vf 录/ng 歌/n ，/w 开心/a 热闹/a ，/w 温暖/an 。/w 森/ag 碟/ng 隔着/v 窗子/n 还/d 在/p 嘱咐/v ，/w ‘/w 爸爸/n ，/w 不要/d 跑调/nz 啊/y ’/w ！/w 听到/v 这/rzv 句话/q ，/w 吓/v 我/rr 一/m 激灵/nz ，/w 嗯/e ，/w 我会/r 加油/vi 的/ude1 ，/w 我/rr 要/v 用/p [事实/n 证明/v]/nz 自己/rr ”/w 照片/n 中/f ，/w 森/ag 碟/ng 扎/v 着/uzhe 清爽/a 的/ude1 马尾/ns ，/w 灰色/n 针织衫/nz ，/w 站/vi 在/p 窗户/n 边/k ，/w 对/p 老爸/n 满满/z 都/d 是/vshi 的/ude1 期待/vn 眼神/n ，/w [非常/d 可爱/a]/nz 。/w 而/cc 田亮/nr 戴着/v 耳机/n ，/w 很/d “/w 二/m ”/w 的/ude1 比/p 着/uzhe 剪刀手/nz ，/w 自信心/n 十足/z 。/w 微博/n 曝光/vi 后/f ，/w 漂亮/a 可爱/a 的/ude1 森/ag 碟/ng 再次/d 萌/vg 翻/v 网友/n ，/w 纷纷/d 留言/n 各种/rz 怒/vg 赞/vg ，/w 但/c 也/d 有/vyou 网友/n 调侃/v 森/ag 碟/ng 的/ude1 嗓音/n ，/w 称/v ：/w “/w 不会/v 又是/c 重庆/ns 味/ng ？/w ”/w 也/d 有/vyou 网友/n 称/v ：/w “/w 好像/v 她/rr 不/d 跑调/nz 似/vg 的/ude1 ！/w ”/w 
据悉/v ，/w 电影版/nz 《/w 爸爸/n 》/w 将/d 上映/v ，/w 而/cc 此次/rz 主题曲/n 由/p [5/m 位/q]/mq 宝贝/n 和/cc 自己/rr 的/ude1 妈妈/n 们/k 一同/d 演唱/v ，/w 结果/n 在/p 录制/v 时/ng 森/ag 碟/ng 狂跑/nz 调/v ，/w 对此/d ，/w 网友/n 纷纷/d 吐槽/nz ，/w 称/v ：/w “/w 妈妈/n 叶一茜/nr 的/ude1 好/a 唱功/nz 完全/ad 没有/v 遗传/vn 到/v 。/w ”/w 
