中国/ns 驻/v 英国/ns 大使/nnt 刘晓明/nr 21日/t 透露/v ，/w 2013年/t 中国/ns 与/cc 英国/ns [双边/n 贸易/vn]/nz 额/n 再/d 创/v 历史/n 新高/n ，/w 首次/m 突破/v [700/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w 
刘晓明/nr 在/p 伦敦/nsf [48/m 家/q]/mq 集团/nis 俱乐部/nis 举办/v 的/ude1 春节/t 晚宴/n 上/f 作出/v 上述/b 表示/v 。/w “/w 去年/t 中/f 英/b [双边/n 贸易/vn]/nz 额/n 突破/v [700/m 亿/m 美元/q]/mq ；/w 近两年/qt 来/vf ，/w 中国/ns 对/p 英/b 投资/vn 达到/v [130/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 超过/v 过去/vn 30年/t 的/ude1 总和/n 。/w 今/tg 年初/t ，/w 中国/ns 对/p 英/b 投资/v [合同/n 金额/n]/nz 近/a [10/m 亿/m 英镑/q]/mq （/w 约/d 合/v [16/m ．/w 5/m 亿/m 美元/q]/mq ）/w ；/w 首/q 支/q 人民币/n [合格/vi 境外/s 机构/n 投资者/nnd]/nz （/w RQFII/x ）/w 基金/n 在/p 伦敦/nsf 证交所/n 发起/v ；/w 中国银行/ntcb 伦敦/nsf 分行/n 成功/a 在/p 英/b 发行/v [25/m 亿元/q]/mq [人民币/n 债券/n]/nz ，/w 创下/v 单/b 笔/n 纪录/n 。/w ”/w 
去年/t 底/f ，/w 英国/ns 首相/nnt 卡梅伦/nrf 访问/v 北京/ns ，/w 中/f 英/b 就/d 推进/vi [两国/mq 关系/n]/nz 、/w 拓展/v 务实/vn 合作/vn 达成/v 了/ule 很多/m 共识/n ，/w 两国/mq 将/d 核电/n 、/w 高铁/nz 、/w 金融/n 、/w 高科技/n 等/udeng 作为/p 两国/mq 合作/vn 的/ude1 重点/n 领域/n 。/w 
[48/m 家/q]/mq 集团/nis 俱乐部/nis 主席/nnt 的/ude1 斯蒂芬·佩里/nrf 表示/v ，/w 目前/t 英/b 中/f [双边/n 关系/n]/nz 进入/v 了/ule 一个/mq 新时代/nz ，/w 中国/ns 对/p 英国/ns 的/ude1 投资/vn 日益/d 重要/a 。/w 英国/ns 可以/v 成为/v [中国/ns 能源/n]/nz 和/cc [交通/n 运输/vn]/nz 等/udeng 领域/n [对外/vn 投资/vn]/nz 的/ude1 最佳/z 目的地/n 。/w 
英国/ns [48/m 家/q]/mq 集团/nis 俱乐部/nis 的/ude1 前身/n 是/vshi 成立/vi 于/p 1954年/t 的/ude1 英/b 中/f 贸易/vn [48/m 家/q]/mq 集团/nis ，/w 由/p 一批/mq 打破/v 当时/t [西方/ns 国家/n]/nz 对/p 华/b 禁运/vn 、/w 与/cc 中国/ns 开展/v 贸易/vn 往来/vn 的/ude1 英国/ns [工商界/n 人士/n]/nz 组成/v ，/w 他们/rr 是/vshi 中/f 英/b 贸易/vn 的/ude1 开创者/n 。/w 
今年/t 是/vshi [48/m 家/q]/mq 集团/nis 俱乐部/nis 成立/vi [60/m 周年/q]/mq ，/w 刘晓明/nr 在/p 宴会/n 上/f 宣读/v 了/ule [中国/ns 国务院/nt]/nt 总理/nnt 李克强/nr 的/ude1 贺信/n 。/w 李克强/nr 在/p 贺信/n 中/f 说/v ：/w “/w 六十年前/t ，/w 杰克·佩里/nrf 先生/n 等/udeng 老一辈/n ‘/w 破冰者/nz ’/w 以/p 非凡/z 勇气/n 和/cc 远见卓识/n 冲破/v 重重/z 藩篱/n ，/w 开创/v 了/ule 中/f 英/b 乃至/c 中国/ns 同/p [西方/ns 国家/n]/nz 经贸/b 往来/vn 之/uzhi 先河/n 。/w 此/rzs 后/f ，/w 两国/mq 一代/n 又/d 一代人/n 在/p ‘/w 破冰者/nz ’/w 精神/n 的/ude1 激励/vn 和/cc 指引/vn 下/f ，/w 积极/ad 投身/v 中/f 英/b [经贸/b 合作/vn]/nz 与/cc 人文/n 交流/vn ，/w 有力/a 促进/v 了/ule 中/f 英/b 关系/n 的/ude1 发展/vn 。/w ”/w （/w 记者/nnt 张滨阳/nr 姜鲁榕/nr ）/w 
