原/b 标题/n ：/w 首部/gi 北京市/ns [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v 条例/n 今天/t 出台/vi 
22日/t 闭幕/vi 的/ude1 北京市/ns [十四/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 审议/v 通过/p 了/ule 北京市/ns [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v 条例/n 。/w 在/p [今天/t 上午/t]/nz 该项/r [地方/n 法规/n]/nz 表决/v 中/f ，/w 有/vyou [659/m 人/n]/mq 赞成/v 、/w [23/m 人/n]/mq 反对/v 、/w [14/m 人/n]/mq 弃权/vi 。/w 陈建/nr 摄/vg 
北京市/ns [十四/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 22日/t 闭幕/vi 。/w 会议/n 通过/p 了/ule 北京市/ns [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v 条例/n 。/w 这/rzv 是/vshi 2001年/t 后/f ，/w [北京市/ns 人代会/nis]/nt 13年/t 来/vf 再次/d 行使/v 立法/vn 职权/n 。/w 
北京市/ns [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v 条例/n 此前/t 进行/vn 过/uguo [三/m 次/qv]/mq 审议/v ，/w 这/rzv 打破/v 了/ule [北京市/ns 人大常委会/nis]/nt 的/ude1 惯例/n 。/w 在/p [今天/t 上午/t]/nz 该项/r [地方/n 法规/n]/nz 表决/v 中/f ，/w 有/vyou [659/m 人/n]/mq 赞成/v 、/w [23/m 人/n]/mq 反对/v 、/w [14/m 人/n]/mq 弃权/vi 。/w 
该/rz [地方/n 法规/n]/nz 旨在/v 用/p 最/d 严格/ad 的/ude1 制度/n 、/w 最/d 严密/a 的/ude1 法治/n ，/w 为/p 首都/n [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 提供/v 可靠/a 保障/vn 。/w 法规/n 要求/n 构建/v 以/p 政府/nis 为/p 主导/n ，/w 法人/nnt 、/w 公民/n 共同/d 参与/v ，/w [共同/d 负责/v]/nz 的/ude1 [公共/b 治理/vn]/nz 体系/n 。/w 其/rz [核心/n 内容/n]/nz 之一/rz 是/vshi 污染/vn 排放/v [总量/n 控制/vn]/nz 。/w 
此间/rzs 观察家/nnd 指出/v ，/w 当前/t 北京/ns [大气/n 污染/vn]/nz 形势/n 非常/d 严峻/a ，/w 仅/d 靠/v 控制/vn 污染物/n 排放/vn 已/d 不能/v 解决问题/v ，/w 要/v 对/p 污染物/n 排放/v 总量/n 进行/vn 控制/vn 。/w 在/p 总量/n 不/d 增/v 的/ude1 前提/n 下/f ，/w 尽快/d 削减/v 总量/n ，/w 才能/n 实现/v 2017年/t PM2/x ./w 5/m 年均/v 浓度/n 比/p 2012年/t 下降/vi [25/m %/w 以上/f]/mq 的/ude1 治理/vn 目标/n 。/w (/w 记者/nnt 于立霄/nr 陈建/nr )/w 
