[第/m 十届/mq]/mq [中国/ns 足球/n 协会/nis]/nt [会员/nnt 大会/n]/nz 昨日/t （/w 21日/t ）/w 召开/v ，/w [国家/n 体育/n 总局/nis]/nto 副局长/nnt 蔡振华/nr 当选/v 主席/nnt ；/w 他/rr 表示/v 坚信/vn [中国/ns 足球/n]/nz 能/v [实现/v 梦想/n]/nz ，/w 能/v 站/vi 在/p [世界/n 足球/n]/nz 的/ude1 舞台/n 上/f 。/w 这/rzv 是/vshi [中国/ns 足协/nis]/nt 自/p 2003年/t 以来/f 召开/v 的/ude1 一次/mq 重要/a 的/ude1 换届/vn 大会/n ，/w 受到/v 广泛/a 关注/v 。/w 
新/a 当选/v 的/ude1 [中国/ns 足协/nis]/nt 主席/nnt 蔡振华/nr 说/v ：/w “/w 当选/v [中国/ns 足协/nis]/nt 主席/nnt ，/w 我/rr 来不及/v 说什么/nz 荣幸/a 与/cc 感谢/v ，/w 因为/c 时间/n 紧/d 、/w 任务/n 重/a 。/w 我/rr 能够/v 说/v 的/ude1 只有/c [6/m 个/q]/mq 字/n ：/w 决心/n 、/w 信心/n 、/w 恒心/n 。/w ”/w 他/rr 说/v ：/w “/w [中国/ns 足球/n]/nz 残酷/a 的/ude1 现实/n 到/v 了/ule 痛下决心/l 、/w [彻底/ad 改变/v]/nz 的/ude1 时候/n ，/w 我/rr 所/usuo 说/v 的/ude1 决心/n 不是/c 仅仅/d 表达/v 几句/mq 口号/n ，/w 我/rr 说/v 的/ude1 决心/n 要/v 为/p [中国/ns 足球/n]/nz 干点/nz 实事/n ，/w [中国/ns 足球/n]/nz 要/v 确定/vn 目标/n 、/w 走上/v 正轨/n 。/w 决心/n 来自/v 于/p [中国/ns 足球/n]/nz 面临/v 的/ude1 形势/n 和/cc 压力/n ，/w 这/rzv 副/b 担子/n 不/d 轻/a ，/w 因为/c 足球/n 是/vshi [世界/n 第一/m]/nz 运动/vn ，/w 但/c [人民/n 群众/n]/nz 对/p 足球/n 现状/n 和/cc 未来/t 牵肠挂肚/vl ，/w 恨铁不成钢/nz 。/w ”/w 
他/rr 还/d 提到/v 了/ule 去年/t 6月15日/t 国/n 足/a 输给/v 泰国队/nt 的/ude1 比赛/vn ，/w 认为/v 那/rzv 是/vshi [中国/ns 足球/n]/nz 耻辱/n 日/b 。/w 蔡振华/nr 表示/v ，/w “/w 选择/v 了/ule 足球/n 工作/vn ，/w 我/rr 知道/v 这份/r 工作/vn 很难/d ，/w 但/c 这/rzv 副/b 担子/n 既然/c 落在/v 我/rr 的/ude1 肩上/s ，/w 我/rr 没有/v 回头路/n 。/w 我/rr 没有/v 选择/vn ，/w 只有/c 义无反顾/vl 地/ude2 走/v 下去/vf ，/w 每个人/mq 心中/s 都/d 有一个/mq 足球/n 梦/n ，/w 我/rr 的/ude1 足球/n 梦/n 是/vshi 一条/mq 充满/v 荆棘/n 与/cc 泥泞/a 的/ude1 道路/n ，/w 我/rr 愿意/v 做/v 这/rzv 条/q 路上/s 的/ude1 铺路石/n 。/w 也许/d 我/rr 不能/v 与/cc 你们/rr 一起/s 到达/v 梦想/n 的/ude1 彼岸/n ，/w 但/c 我/rr 坚信/v 会/v 有人/r 接过/v 我/rr 的/ude1 担子/n 。/w [中国/ns 航天/n]/nz 能够/v 凭借/p 古老/a 的/ude1 飞天梦/nz 登上/v 月球/n ，/w 我/rr 就/d 不信/v [中国/ns 足球/n]/nz 不能/v 实现/vn 自己/rr 的/ude1 足球/n 梦想/n ，/w 我们/rr 一定/b 能够/v 站/vi 在/p [世界/n 足球/n]/nz 的/ude1 舞台/n 上/f 纵情/d 起舞/vi 。/w ”/w 
