全明星/nz 周末/t 结束/v 后/f ，/w CBA/x 的/ude1 赛程/n 将/d 会/v 恢复/vn 一周/mq 三/m 赛/vn 的/ude1 节奏/n ，/w 而/cc 此时/r 联赛/n 只/d 剩下/v 最后/f 的/ude1 [九/b 轮/qv]/mq ，/w 各支/nz 队伍/n 也/d 吹响/v 了/ule 拼抢/v 季后赛/nz 门票/n 的/ude1 号角/n 。/w 在/p 上/f 周末/t [全明星/nz 赛/vn]/nz 场上/s 成功/a 抢/v 镜/ng 的/ude1 广厦/n 五虎/nz 带着/vn 荣誉/n 马不停蹄/vl 地/ude2 赶往/v 新疆/ns 。/w 比赛/v 过程/n 一波三折/vl ，/w 新疆队/nt 在/p 首/q 节前/f 半段/nz 就/d 取得/v 了/ule 两位/mq 数/n 的/ude1 领先/vn ，/w 虽然/c 后来/t 遭到/v 广厦/n 的/ude1 反超/nz ，/w 但/c 最终/d 哈德森/nrf 砍下/vf 25分10/t 篮板/n 8/m 助攻/v ，/w [3/m 人/n]/mq 得分/n 上/f 20/m +/w 的/ude1 新疆队/nt 还是/c 以/p 130∶121/m 战胜/v 广厦/n ，/w 取得/v [6/m 连胜/q]/mq 的/ude1 同时/c 也/d 在/p 本/rz 赛季/n 成功/a 双杀/nz 广厦/n 。/w 
或许/d 是/vshi 在/p 全明星/nz 周末/t 玩/v 得/ude3 太/d 嗨/e 了/ule ，/w 以往/t 神/n 准/a 的/ude1 吉布森/nrf 本场/r 手感/n 全/a 无/v ，/w 3分/t 球/n [8/m 投/v]/mq [3/m 中/f]/mq ，/w 命中率/n 可谓/v 是/vshi 创下/v 本/rz 赛季/n 新/a 低/a ，/w [第四/m 节/q]/mq [关键/n 时刻/n]/nz 还/d 出现/v 多次/mq 低级/a 失误/vn ，/w 虽然/c 拿到/v 全场/n 最高/a 的/ude1 36分/t ，/w 但/c 有/vyou [一半/m 以上/f]/mq 是/vshi 罚球/vi 得分/n ，/w 而/cc 新/a 晋/b 扣篮王/nz 的/ude1 约翰逊/nrf 也/d 不/d 在/p 状态/n ，/w 平时/t 常见/a 的/ude1 暴/ad 扣/v 一次/mq 也/d 没/d 出现/v ，/w 被/pbei 新疆/ns 大/a 外援/n 辛格尔顿/nrf 在/p 篮下/s 完爆/nz 。/w 林志杰/nr 在/p [第三/m 节/q]/mq 开局/n 投中/v [3/m 记/v]/mq 3分/t ，/w 反超/nz 了/ule 比分/n ，/w 似乎/d 让/v 人/n 看到/v 了/ule 胜利/vn 的/ude1 曙光/n ，/w 不过/c 在/p [关键/n 时刻/n]/nz 失误/vn 过多/d 的/ude1 广厦/n 最终/d 还是/c 没/d 能/v 把握住/v 时机/n 。/w 
全明星/nz 星锐赛/nz 上/f 表现/v 突出/a 的/ude1 李京龙/nr ，/w 在/p [第二/m 节/q]/mq 和/cc [第四/m 节/q]/mq [关键/n 时刻/n]/nz 被/pbei 派/v 上场/vn ，/w 不过/c 李京龙/nr 却/d 没有/v 获得/v 过/uguo 太多/ad 的/ude1 出手/vi 机会/n ，/w 未能/v 得分/n 。/w 全场/n 表现/v 最/d 突出/a 的/ude1 要/v 数/n 本土/n 中锋/nnt 王征/nr 了/ule ，/w 面对/v 新疆队/nt 苏伟/nr 、/w 唐正东/nr 以及/cc 大/a 外援/n 辛格尔顿/nrf 的/ude1 轮番/d 上阵/vi ，/w 王征/nr 依然/d 砍下/vf 20分15/t 个/q 篮板/n 的/ude1 大号/n 两双/nz ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 本/rz 赛季/n 他/rr 加盟/v 广厦/n 之后/f 的/ude1 得分/n 新高/n ，/w [职业/n 生涯/n]/nz 中/f 第二次/mq 拿到/v 两双/nz 的/ude1 数据/n 。/w 
本场/r 比赛/vn 结束/v 后/f ，/w 广厦队/nt 以/p 15/m 胜/v [11/m 负/v]/mq 位列/v 积分榜/n [第六/m 位/q]/mq ，/w 而/cc 辽宁/ns 和/cc 天津/ns 同样/d 的/ude1 14/m 胜/v [11/m 负/v]/mq 紧随/nz 其后/f ，/w 广厦/n 在/p 领先/vi 一场/mq 的/ude1 情况下/nz 名次/n 随时/d 都/d 有/vyou [可能/v 发生/v]/nz 变化/vn ，/w 不过/c 令人/v 欣慰/a 的/ude1 是/vshi 在/p 接下来/vl 的/ude1 [八/m 轮/qv]/mq 比赛/vn 中/f ，/w 广厦/n 还/d 将/d 收获/n 一段/mq 甜蜜/a 期/qv ，/w 强劲/a 的/ude1 对手/n 只/d 剩下/v 广东/ns 、/w 东莞/ns 、/w 佛山/ns [三/m 个/q]/mq 对手/n ，/w 虽然/c 如此/rzv ，/w 后面/f 的/ude1 赛程/n 依然/d 不能/v 掉以轻心/vl 。/w 
