原/b 标题/n ：/w 速算/nz [16/m 位数/n]/mq 开/v [14/m 次/qv]/mq 方/q “/w 中国/ns 雨/n 人/n ”/w 真是/d 数学/n 天才/n ？/w 
近日/t ，/w 在/p [江苏/ns 卫视/n]/nz 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 节目/n 中/f ，/w 被/pbei 称为/v “/w 中国/ns 雨/n 人/n ”/w 的/ude1 中度/b 智障/nz 青年/n 周玮/nr ，/w 瞬间/n 算出/vf 了/ule [16/m 位数/n]/mq 开/v [14/m 次/qv]/mq 方/q 后/f 的/ude1 答案/n ，/w 现场/s “/w 秒杀/v ”/w 数学系/nit 教授/nnt ，/w 获得/v 了/ule 节目/n 开播/v 以来/f 第一个/mq 满分/n 。/w “/w 中国/ns 雨/n 人/n ”/w 是不是/v 真正/d 的/ude1 数学/n 天才/n ？/w 赞美/v 和/cc 质疑/vn 接踵而至/vl ，/w 引起/v 了/ule 不/d 小/a 的/ude1 反响/n 。/w 
观众/n ：/w 感动/v 至极/vi ，/w 愿/v 为/p “/w 雨/n 人/n ”/w 捐款/vi 
“/w 他/rr 真是/d 天才/n ！/w 我/rr 愿意/v 为/p 他/rr 捐款/vi ！/w ”/w 上周/t ，/w 当/p 白领/b 小刘/nz 在/p [电视/n 节目/n]/nz 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 中/f 看到/v [智力/n 障碍/n]/nz 者/k 周玮/nr 的/ude1 神奇/a 表演/vn 后/f ，/w 抹/v 着/uzhe 眼泪/n 在/p 微博/n 上/f 发出/v 了/ule 这样/rzv 的/ude1 感慨/vn 。/w 
这/rzv 档/ng 节目/n 不仅/c 震撼/v 和/cc 感动/v 了/ule 无数/m 普通/a 观众/n ，/w 也/d 让/v 一些/mq [数学/n 教师/nnt]/nnt 大/a 感/vg 惊奇/a 。/w [七/m 宝/n 中学/nis]/nts 数学/n [特级/b 教师/nnt]/nnt 文卫星/nr 表示/v ，/w 当/p 他/rr 看到/v 相关/vn 视频/n 之后/f ，/w 他/rr 的/ude1 感想/n 只有/c “/w 震惊/v ”/w 和/cc “/w 佩服/v ”/w ，/w “/w 太/d 厉害/a 了/ule ，/w 我/rr 自己/rr 做/v 不到/v ！/w ”/w 
据/p 了解/v ，/w 德国/nsf 版/n 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 中/f 也/d 曾/d 有/vyou 位/q 选手/n 可以/v 心算/vn 1到99/m 的/ude1 [1/m 到/v 99/m 次/qv]/mq 乘方/n ，/w 相关/vn 视频/n 颇为/d 火爆/a 。/w 有/vyou 网友/n 提议/v ，/w 如果/c 请来/v 这位/r 高手/n 和/cc “/w 中国/ns 雨/n 人/n ”/w 现场/s 过/uguo 招/v ，/w 一定会/nz 引发/v “/w [火星/ns 撞/v 地球/ns]/nz ”/w 般/uyy 的/ude1 火花/n 。/w 不过/c ，/w 也/d 有人/r 质疑/vn 这位/r 德国/nsf 高手/n 是/vshi 靠/v 记忆/n 而/cc 非/b 计算/v 得出/v 答案/n 的/ude1 。/w 
方舟子/nr ：/w 看/v 不/d 出/vf “/w 雨/n 人/n ”/w 有/vyou 超能力/nz 
不过/c ，/w 科普作家/nnd 方舟子/nr 给/p 这/rzv 档/ng 节目/n 泼/v 了/ule 冷水/n ：/w “/w [16/m 位数/n]/mq 开/v [14/m 次/qv]/mq 方/q 取/v 整数/n 结果/n 很/d 简单/a 的/ude1 ，/w 记下/v 就/d 行/ng 。/w 如果/c 他/rr 能/v 小数/n 都/d 开/v 出来/vf ，/w 或者/c 让/v 他/rr 开/v 个/q [3/m 次/qv]/mq 、/w [4/m 次/qv]/mq 方/q 也/d 能/v 开/v 出来/vf ，/w 算/v 他/rr 有/vyou 能耐/n 。/w 电视台/nis 找/v 了/ule 一帮/mq 骗子/n 在/p 那里/rzs 装有/v 超能力/nz 。/w ”/w 
对此/d ，/w 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 方面/n 则/d 表示/v ，/w 如果/c 有人/r 觉得/v 简单/a ，/w 欢迎/v 他/rr 来/vf 挑战/vn 周玮/nr 。/w 方舟子/nr 随后/d 在/p 微博/n 上/f 再次/d 表示/v ：/w “/w ‘/w 智障/nz 天才/n ’/w （/w 在/p 记忆/n 、/w 计算/v 等/udeng 方面/n 能力/n 超强/d 的/ude1 智障/nz 人士/n ）/w 是/vshi 有的/rz ，/w 但/c 不/d 等于/v 随便/ad 找/v 个/q 智障/nz 或/c 貌似/v 智障/nz 就/d 说/v 是/vshi 天才/n 。/w 至少/d 周玮/nr 没有/v 表现/vn 出/vf 是/vshi 个/q 天才/n 。/w [江苏/ns 卫视/n]/nz 要/v 我/rr 现场/s 去/vf 检测/vn ，/w 我/rr 不是/c 把/pba 检测/v 方法/n 告诉/v 他们/rr 了/ule 吗/y ？/w 对/p [16/m 位数/n]/mq 不要/d 开/v [14/m 次/qv]/mq 方/q 取/v 整数/n （/w 只有/c [3/m 个/q]/mq 结果/n ）/w 或/c 一位/mq 小数/n （/w 只有/c [20/m 多个/mq]/mq 结果/n ）/w ，/w 多/a 取/v 两位/mq 数/n ，/w 或/c 只/d 开/v [三/m 次/qv]/mq 、/w 四次方/gm ，/w 即可/v 验证/vn 他/rr 是/vshi 真正/d 在/p 计算/v 还是/c 靠/v 取巧/v 。/w 人/n 人/n 可/v 验证/vn ，/w 哪里/rys 用/p 得/ude3 着/uzhe 我/rr 自己/rr 去/vf ？/w ”/w 
网友/n ：/w 请来/v 华罗庚/nr 穿越/v “/w 打假/v ”/w 
不止/v 是/vshi 方舟子/nr ，/w 近日/t 网上/s 对/p 周玮/nr 和/cc [电视/n 节目/n]/nz 提出/v 质疑/vn 的/ude1 人/n 还有/v 不少/m 。/w 网友/n 付强/nz 在/p 微博/n 上/f 贴/v 出/vf 了/ule 数学家/nnt 华罗庚/nr 在/p 30年前/t 写/v 的/ude1 一篇/mq 科普/b 文章/n 《/w 天才/n 与/cc 锻炼/vn 》/w ，/w 里面/f 也/d 提到/v 了/ule 一个/mq 和/cc 周玮/nr 颇为/d 相似/a 的/ude1 例子/n ：/w 一个/mq 名叫/v 夏琨/nr 塔拉/nrf 的/ude1 印度/nsf 妇女/n ，/w 可以/v 瞬间/n 报出/v 一个/mq [201/m 位/q]/mq 的/ude1 数字/n 的/ude1 [23/m 次/qv]/mq 方/q 根/n 。/w 这/rzv 名/q 妇女/n 计算/v 这/rzv 道/qv 题/n 时/ng 的/ude1 速度/n 超过/v 了/ule 当时/t 一台/mq 最/d 先进/a 的/ude1 电子计算机/gi ，/w 这/rzv 台/q 计算机/n 在/p 计算/v 这/rzv 道/qv 题/n 时/ng ，/w 要/v 先/d 输入/v 近/a [2/m 万/d 个/q]/mq 指令/n 和/cc 数字/n 单元/n ，/w 用/p 了/ule 一分钟/mq 才算/d 出/vf 结果/n ；/w 而/cc 出题/vi 者/k 在/p 黑板/n 上/f 用/p 了/ule [4/m 分钟/qt]/mq 写出/v 这个/rz [201/m 位数/n]/mq 后/f ，/w 沙昆塔拉/nrf 仅/d 用/p 50秒/t 就算/d 出/vf 了/ule 以上/f 的/ude1 答案/n 。/w 美国/nsf 报纸/n 也/d 因此/c 称/v 她/rr 为/p “/w 数学/n 魔术师/nnt ”/w 。/w 
华罗庚/nr 认为/v ，/w 这/rzv 和/cc 特异功能/n 或者/c [计算/v 能力/n]/nz 无关/v ，/w 因为/c 有/vyou 技巧/n 可/v 循/vg ，/w 他/rr 还给/v 出/vf 了/ule 具体/a 的/ude1 推算/vn 方法/n 。/w 
“/w 有时/d 传播/v 神秘化/nz 的/ude1 东西/n 比/p 传播/v 科学/n 更容易/nz 些/q 。/w ”/w 华罗庚/nr 还/d 提到/v ：/w 科学/n 落后/a 的/ude1 地方/n ，/w 一些/mq 简单/a 的/ude1 问题/n 就/d 能/v 迷惑人/nz ；/w 在/p 科学/n 进步/vn 的/ude1 地方/n ，/w 一些/mq 较/d 复杂/a 的/ude1 问题/n 也/d 能/v 迷惑人/nz 。/w 
专家/nnt ：/w 说/v “/w 雨/n 人/n ”/w “/w 秒杀/v ”/w 数学/n 教授/nnt 太/d 不/d 公平/a 
“/w 这/rzv 不是/c 数学/n ！/w 对于/p 正常人/n 来说/uls ，/w 进行/vn 这样/rzv 的/ude1 计算/vn [毫无/v 意义/n]/nz 。/w ”/w 华东师大/nt 原/b 校长/nnt 、/w 数学/n 教授/nnt 王建磐/nr 并不/d 认为/v “/w 中国/ns 雨/n 人/n ”/w 是/vshi 真正/d 的/ude1 天才/n ，/w “/w 周玮/nr 作为/p 一个/mq [智力/n 障碍/n]/nz 者/k ，/w 拥有/v 这样/rzv 的/ude1 速算/nz 能力/n 是/vshi 值得/v 鼓励/vn 的/ude1 ，/w 但/c 媒体/n [没有/v 必要/a]/nz 将/d 其/rz 神化/v 。/w ”/w 
王建磐/nr 说/v ，/w 他/rr 对/p 这/rzv 期/qv 节目/n 没有/v 太大/d 兴趣/n ，/w 周玮/nr 只是/d 精通/v 某/rz 一种/mq 计算/v 技巧/n ，/w 不过/c 是/vshi 进行/vn 最简单/nz 的/ude1 数字/n 运算/vn ，/w 而/cc “/w [计算/v 方法/n]/nz ”/w 只是/d 数学/n 的/ude1 最/d [初级/b 阶段/n]/nz ，/w 距离/n 登堂入室/vl 还有/v 很/d 遥远/a 的/ude1 距离/n ，/w “/w 任何/rz 一个/mq 普通人/n ，/w 经过/p [一定/b 程度/n]/nz 的/ude1 训练/vn ，/w 都/d 可以/v 达到/v 周玮/nr 的/ude1 计算/vn 水平/n 。/w 历史/n 上/f 一直/d 有/vyou 这/rzv 一类/b 的/ude1 怪人/n ，/w 早/a 在/p 上世纪/nz 80年代/t ，/w 国内/s 也/d 曾经/d 有/vyou 一位/mq 红极一时/vl 的/ude1 算术/n 高手/n ，/w 到处/d 找/v 数学家/nnt 、/w 数学/n 教授/nnt ‘/w 打擂台/vi ’/w ，/w 比试/vi 数字/n 的/ude1 速算/nz 能力/n 。/w 但是/c 算术/n 和/cc 数学/n 完全/ad 是/vshi 两回事/n ，/w 他/rr 除了/p 进行/vn 速算/nz 之外/f ，/w 没有/v 任何/rz 数学/n 成果/n 。/w ”/w 
王建磐/nr 甚至/d 认为/v ，/w [电视/n 节目/n]/nz 产生/v 了/ule 很/d 不好/a 的/ude1 [舆论/n 导向/n]/nz 作用/n ，/w “/w 让/v 名校/n 教授/nnt 衬托/v 周玮/nr ，/w 造成/v ‘/w 雨/n 人/n ’/w 数学/n 才华/n ‘/w 秒杀/v ’/w 大学/nis 教授/nnt 的/ude1 假象/n ，/w 太/d 过/uguo 滑稽/a 。/w ”/w 他/rr 说/v ，/w 数学系/nit 大学/nis 教授/nnt 不是/c 研究/v 速算/nz 技巧/n 的/ude1 ，/w 这样/rzv 的/ude1 比较/d 对于/p 教授/nnt 太/d 不/d 公平/a ，/w “/w 事实上/bl ，/w 即使/c 是/vshi 中小学/n 奥赛/nz 试题/n 也/d 不会/v 出/vf 这/rzv 类/q 计算/v 题/n ，/w 因为/c 无论是/c 真正/d 的/ude1 [数学/n 难题/n]/nz ，/w 还是/c 普通/a 的/ude1 奥赛/nz 试题/n ，/w 考察/v 的/ude1 更多/ad 是/vshi [逻辑推理/n 能力/n]/nz ，/w 而/cc 纯粹/b 的/ude1 技巧/n 类/q 计算/v 并/cc 没有/v 多少/ry [技术/n 含量/n]/nz 。/w ”/w （/w 记者/nnt 李征/nr ）/w 
