古/tg 有/vyou 兰陵王/nr “/w 貌/ng 柔心/nz 壮/v ，/w 音容/n 兼/v 美/b ”/w ，/w 甚至/d 因为/c 面相/n 太/d 柔美/a 不足/an 威赫/nrf 敌人/n ，/w 每每/d 打仗/vi 都/d 要/v 戴/v 上/f 狰狞/a 的/ude1 面具/n ，/w 让/v 众人/n 不/d 由/p 浮想联翩/vl ，/w 如今/t 更/d 有/vyou 不少/m 比/p 女人/n 还/d 美艳/a 的/ude1 妖孽/n 花美男/nr ，/w 让/v 众人/n 大/a 呼/v “/w 绝色/nz ”/w 。/w [男色/nz 时代/n]/nz ，/w 让/v 小/a 编/v 带/v 你/rr 一起/s 盘点/v 娱乐圈/nz 中/f ，/w 那些/rz 比/p 女人/n 还/d 美/b 的/ude1 男人/n ，/w 为/p 防/v 口水/n 决堤/vi ，/w 请/v 自备/vn 纸巾/n 。/w 
一/m 、/w 陈坤/nr 
[很多/m 人/n]/mq 迷/v 上/f 陈坤/nr ，/w 就是/v 因为/c 当年/t 他/rr 在/p 《/w [龙门/ns 飞/vi 甲/n]/nz 》/w 中/f 的/ude1 西厂/nz “/w 厂/n 花/n ”/w 雨化田/nz ，/w 阴柔/a 俊美/a 的/ude1 脸蛋/n ，/w 微微/d 挑起/v 的/ude1 眼线/n ，/w 妖孽/n 而/cc 邪魅/nz 的/ude1 眼神/n 轻轻/d 一/m 勾/v ，/w 不知/v 瞬间/n 秒杀/v 了/ule 多少/ry 少女心/nz 。/w 
二/m 、/w 金希澈/nr 
SuperJunior/x 的/ude1 成员/nnt 金希澈/nr 本/rz 就/d 因为/c 漂亮/a 的/ude1 容颜/n 被/pbei 粉丝/nf 称为/v “/w 公主/nnd ”/w ，/w 在/p 《/w [至亲/n 笔记/n]/nz 》/w 中/f SuperJunior/x 的/ude1 成员/nnt 扮成/v 女装/n 举行/v 选美/vi ，/w 金希澈/nr 一/m 出场/vi ，/w 连/ulian 以/p “/w 毒舌/nz ”/w 著称/v 的/ude1 主持人/nnt 金九拉/nr 都/d 大赞/nrf 他/rr 漂亮/a 。/w 正在/d 进行/vn 的/ude1 SM/x 家族/n 演唱/v 会上/n ，/w 金希澈/nr 模仿/v LadyGaga/x 的/ude1 女装/n 扮相/n 再次/d 惊艳/nz 全场/n 。/w 
三/m 、/w 神仙/nnd 哥哥/n 小/a 灿/ag 
最近/t ，/w 微博/n 上/f 热/a 传/v 着/uzhe 一个/mq 视频/n ，/w 就是/v 《/w [中国/ns 达人/nz 秀/ag]/nz 》/w 里/f 走红/vi 的/ude1 “/w 神仙/nnd 哥哥/n ”/w 小/a 灿/ag ，/w 他/rr 的/ude1 舞娘/nz 秀/ag ，/w 令/v 男/b 观众/n 都/d [大跌/v 眼镜/n]/nz ，/w 评委/nnt 刘烨/nr 更是/d 惊呼/v “/w 我/rr 的/ude1 天啊/nz ”/w ，/w 即使/c 是/vshi 小/a 编/v 现在/t 看到/v 他/rr 的/ude1 女装/n 扮相/n 时/ng ，/w 也/d 常常/d 感觉/n 惊艳/nz 。/w 浓眉大眼/al ，/w [唇/ng 红/a 齿/n 白/a]/nz ，/w 再/d 加上/v 纤细/a 而/cc 修长/a 的/ude1 四肢/n ，/w 美艳/a 非凡/z ，/w 尤其/d 是/vshi 他/rr 的/ude1 古装/n 扮相/n ，/w 更是/d 清丽/z 脱俗/vi ，/w [颠倒/v 众生/n]/nz ，/w 难怪/d 被/pbei 网友/n 们/k 称为/v “/w 让/v 女人/n 嫉妒/v ，/w 让/v 男人/n 疯狂/a 的/ude1 男人/n ”/w 。/w 
四/m 、/w 张根硕/nr 
韩国/nsf 人气/n 偶像/n 张根硕/nr 绝对/d 是/vshi 花美男/nr 的/ude1 典型/n ，/w 白皙/z 的/ude1 皮肤/n ，/w 在/p 各种/rz 场合/n 都/d 必/d 化/v 的/ude1 眼线/n ，/w 加上/v 一头/d 柔美/a 的/ude1 卷发/n ，/w 一颦一笑/n 都/d 让/v 人/n 感觉/n 娇媚/a 惊艳/nz ，/w 却/d 又/d 浑然天成/vl ，/w 最近/t 更/d 有人/r 发现/v 他/rr 与/cc 汤唯/nr 神似/a ，/w 也/d 难怪/d 如此/rzv 多/a 的/ude1 粉丝/nf 为/p 之/uzhi 倾倒/vi 。/w 
五/m 、/w 马天宇/nr 
马天宇/nr 的/ude1 五官/n 非常/d 柔美/a ，/w 他/rr 在/p MV/x 《/w 亲爱的/n 你/rr 在/p 哪里/rys 》/w 中/f [男/b 扮/v 女装/n]/nz ，/w 上演/v 一段/mq 三角恋/nz ，/w 其中/rz 烟熏/v 电眼/n ，/w 妩媚/a 而/cc 颇具/v 风情/n 的/ude1 眼神/n 简直/d 让/v 女人/n 都/d 为/p 之/uzhi 嫉妒/v 。/w 而/cc 他/rr 在/p 《/w [古剑/nz 奇谭/nz]/nz 》/w 中/f 的/ude1 女装/n 造型/n ，/w 也/d 颇为/d 惊艳/nz ，/w 让/v 众多/a 网友/n 惊呼/v “/w 女神/n ”/w 。/w 
六/m 、/w 李准基/nr 
他/rr 一/m 开始/v [为/p 人/n 所/usuo 知/v]/nz 便是/v 在/p 《/w 王/n 的/ude1 男人/n 》/w 中/f 的/ude1 惊艳/nz 扮相/n ，/w 其中/rz 柔媚/an 的/ude1 妆容/nz ，/w 淡淡的/z 唇色/nz ，/w 配/v 上/f 让/v 人/n 怜爱/v 的/ude1 身世/n 。/w 他/rr 虽/c 是/vshi 男人/n ，/w 却/d 拥有/v 着/uzhe 女性/n 的/ude1 魅力/n ，/w 小眼睛/nz ，/w 单眼皮/n ，/w [一/d 反/vi]/mq 传统/n 审美/vn 的/ude1 浓眉大眼/al ，/w 却/d 更加/d 显露/v 出/vf 阴阳/b 合体/n 的/ude1 美/b 。/w 
七/m 、/w 鹿晗/nr 
EXO/x 中国/ns 成员/nnt 鹿晗/nr 凭借/p 皎/ng 好/a 的/ude1 面容/n 、/w 精湛/a 的/ude1 舞技/n 让/v 不少/m 男男女女/n 的/ude1 粉丝/nf 沉迷/vi 于/p 他/rr 魅力/n 之下/f ，/w 人气/n 爆棚/nz ，/w 而/cc 他/rr [雌雄/n 莫/d 辨/vg]/nz 的/ude1 容貌/n 甚至/d 多次/mq 被/pbei 误认为/v 是/vshi 女生/n ！/w 
盘点/vn 完/vi 这些/rz 比/p 女人/n 还/d 美/b 的/ude1 男星/n ，/w 连/ulian 小/a 编/v 自己/rr 也/d 不/d 由/p 地/ude2 [羡慕/v 嫉妒/v 恨/v]/nz 啊/y ，/w 不/d 知道/v 粉丝/nf 们/k 更/d 偏爱/v 哪/ry 一位/mq “/w [绝色/nz 佳人/n]/nz ”/w 呢/y ？/w 小/a 编/v 最/d 偏爱/v 的/ude1 ，/w 还是/c “/w 神仙/nnd 哥哥/n ”/w 小/a 灿/ag ，/w 因为/c 他/rr 确实/ad 是/vshi 目前/t 为止/u 小/a 编/v 看过/v 的/ude1 女装/n 扮相/n 最/d 美/b 的/ude1 男人/n ，/w 而且/c 他/rr 的/ude1 扮相/n 百变/nz 多样/a ，/w 时而/d 妩媚/a ，/w 时而/d 清丽/z 脱俗/vi ，/w 尤其/d 是/vshi 配/v 上/f 他/rr 无辜/n 的/ude1 眼神/n 时/ng ，/w 瞬间/n 让/v 人/n 萌/vg 到/v 心颤/nz 。/w 而/cc 他/rr 的/ude1 男装/n 也/d 非常/d 清秀/a ，/w 就是/v 现在/t 流行/v 的/ude1 [花样/n 美/b 男/b]/nz ，/w 让/v 小/a 编/v 也/d 不禁/d 顿/qv 生/v 怜爱/v 之/uzhi 心/n 啊/y 。/w 
