“/w 90/m ，/w 良/ag ！/w ”/w 这/rzv 是/vshi 武汉/ns 昨日/t 的/ude1 [空气/n 质量/n]/nz 数据/n ，/w 也/d 是/vshi 新年/t 以来/f 武汉/ns [空气/n 质量/n]/nz 首次/m 达标/vi 。/w 未来/t 江城/ns 仍/d 以/p 干燥/a 晴朗/a 天气/n 为主/vi ，/w 气温/n 走高/nz ，/w 后天/n 高温/n 或/c 达/v [19/m ℃/w]/mq ，/w 宛如/v 春日/t 。/w 
从/p 目前/t 的/ude1 [天气/n 形势/n]/nz 来看/u ，/w 马/n 年/qt 春节/t 之前/f 天气/n 难/a 有/vyou 明显/a 变化/vn ，/w 江城/ns 很可能/nz 一/m 晴/vi 到/v 新春/t 。/w 
据/p [武汉/ns 中心/nis 气象台/nis]/nt 预报/vn ，/w 武汉/ns 今天/t 白天/t ，/w 晴天/n 到/v 多/a 云/vg ，/w [最高/a 气温/n]/nz [14/m ℃/w]/mq ,/w [最低/a 气温/n]/nz -/w [4/m ℃/w]/mq ，/w 湿度/n 25％-85％/m ,/w 偏/d 北风/n [2/m 到/v 3/m 级/q]/mq 。/w 今天/t 晚上/t 到/v 明天/t 白天/t ，/w 晴天/n 到/v 多/a 云/vg ，/w [最高/a 气温/n]/nz [16/m ℃/w]/mq ，/w [最低/a 气温/n]/nz -/w [2/m ℃/w]/mq ，/w 湿度/n 30％-85％/m ，/w 偏/d 东风/n [2/m 到/v 3/m 级/q]/mq 。/w （/w 记者/nnt 刘闪/nr 徐蔚/nr ）/w 
