原/b 标题/n ：/w 英国/ns 女子/n 遭/v 剧毒/n 蜘蛛/n 咬噬/v 险/ng 丧命/vi 
图集/n 详情/n ：/w 
据/p 英国/ns 《/w [每日/r 邮报/n]/nz 》/w 1月20日/t 报道/v ，/w 英国/ns 妇女/n 艾莉森·布莱克本/nrf 被/pbei 英国/ns 最/d 毒蜘蛛/n —/w —/w 类/q 黑寡妇/nz 咬/vi 后/f 险些/d 丧命/vi ，/w 自此/d 不/d 敢/v 再/d 住/vi 自家/rr 卧室/n 。/w 
[49/m 岁/qt]/mq 的/ude1 艾莉森·布莱克/nrf 在/p 卧室/n 睡觉/vi 时/ng ，/w 感到/v 腹部/n 剧烈疼痛/nhd ，/w 几个/mq 小时候/n 脚部/nz 肿胀/vi 。/w 虽然/c 服/v 过/uguo 医生/nnt 开/v 的/ude1 药/n ，/w 但/c 仍/d 不/d 见效/a 。/w 之后/f 产生/v 幻觉/nhd ，/w 发高烧/vl ，/w 艾莉森/nrf 的/ude1 丈夫/n 急忙/d 将/d 其/rz 送往/v 医院/nis 。/w 医生/nnt 将/d 毒/n 从/p 她/rr 的/ude1 脚上/nz 抽出/v ，/w 经过/p [5/m 天/qt]/mq 的/ude1 精心/ad 治疗/vn ，/w 目前/t 已/d 无/v 大/a 碍/v 。/w 但/c 艾莉森·布莱克/nrf 仍/d 不/d 敢/v 住/vn 卧室/n ，/w 一直/d 睡/v 在/p 沙发/n 上/f ，/w 害怕/v 再次/d 被咬/nz 。/w 
伦敦/nsf 自然/n [历史/n 博物馆/nis]/nt [生命/n 科学/n]/nz 部门/n 的/ude1 约翰特韦德尔/nrf 博士/nnt 称/v ，/w 艾莉森/nrf 可能会/nz 再次/d 被/pbei 同/p 一只/mq 蜘蛛/n 咬/vi 到/v 。/w 类/q [黑寡妇/nz 蜘蛛/n]/nz 是/vshi 英国/ns 已知/nz 的/ude1 剧毒/n 蜘蛛/n ，/w 一般/ad 9/m 、/w [10/m 月份/n]/mq 成熟/a ，/w 应当/v 注意/vn 防范/vn 。/w 一旦/d 被咬/nz ，/w 应/v 即可/vn 冰敷/nz 并/cc 立即/d 就医/vi 。/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 李雪颖/nr 审稿/vi ：/w 郭文静/nr )/w 【/w 环球网/nz [综合/vn 报道/v]/nz 】/w 
