1月21日/t ，/w 李迎福/nr 在/p 病床/n 上/f 抬起/v 双手/n ，/w 因为/c 康复/vn 速度/n 好/a 于/p 预期/vn ，/w 他/rr 不但/c 脱离/v 了/ule 生命/n 危险/an ，/w 上肢/n 还/d 能够/v 进行/vn 抬举/v 等/udeng 动作/n 。/w 记者/nnt 从/p [中国人民解放军/nt 第九/m 八/m 医院/nis]/nth 获悉/v ，/w 经过/p 60余天/m 的/ude1 [住院/vn 治疗/vn]/nz ，/w [浙江/ns 湖州/ns]/ns “/w 最/d 美/b 保安/b ”/w 李迎福/nr 于/p 1月20日/t 从/p [ICU/x 重症/n 监护/vn 室/n]/nt 转入/v 普通/a 病房/n ，/w 目前/t 已/d 脱离/v 生命/n 危险/an ，/w 将/d 进行/vn [康复/vn 治疗/vn]/nz 。/w 2013年11月18日/t ，/w 浙江省/ns 湖州市/ns [51/m 岁/qt]/mq 的/ude1 保安/b 李迎福/nr 因/p 接/v 抱/v 跳楼/v 女子/n 受/v 重伤/n 致/v 四肢/n [迟缓/a 性/ng 瘫痪/vi]/nz 。/w 被/pbei 救/v 女子/n 经过/p 李迎福/nr 的/ude1 手/n 一/m 接/v 一推/v 后/f ，/w 倒/vi 在/p 一旁/f 的/ude1 绿化带/n 上/f ，/w 只/d 受/v 轻伤/n 。/w 李迎福/nr 的/ude1 救人/vn 举动/n 经/p [网络/n 传播/vn]/nz 后/f ，/w 不少/m 网友/n 盛赞/v 其/rz 为/p “/w 最/d 美/b 保安/b ”/w 。/w [湖州市/ns 人民政府/nis]/nt 授予/v 他/rr “/w 湖州市/ns 见义勇为/vl 勇士/n ”/w [荣誉/n 称号/n]/nz ，/w [社会/n 各界/rz]/nz 纷纷/d 送来/v 捐款/vn 。/w （/w 徐昱/nr ）/w 
