影响/vn 
骗子/n 来/vf 了/ule 女友/n 走/v 了/ule 
维权/n 
赔偿/vn 20万/m [消除/v 影响/vn]/nz 被告/n 道歉/vi 
家住/v 上海/ns 的/ude1 [35/m 岁/qt]/mq 男子/n 王金龙/nr 遭遇/v 了/ule 信息/n 泄露/v 后/f 的/ude1 烦恼/an 。/w 他/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 他/rr 原本/d 不/d 姓/v 王/n ，/w 由于/p 被/pbei 诈骗/v 电话/n 骚扰/v 得/ude3 彻底/ad 失去/v 安全感/n ，/w 才/d 到/v 派出所/nis 改姓/vi 。/w 他/rr 到/v 当地/s 法院/nis 起诉/v 了/ule [汉庭/nz 星空/n （/w 上海/ns ）/w 酒店/nis 管理/vn 有限公司/nis]/nt 和/cc [浙江/ns 慧/ag 达/v 驿站/n 网络/n 公司/nis]/nt ，/w 索赔/vn [20/m 万元/q]/mq 。/w 
日前/t ，/w 法院/nis 受理/v 了/ule 这/rzv 起/vf 案件/n ，/w 并/cc 确定/v 了/ule [证据/n 交换/v]/nz 的/ude1 时间/n 。/w 
