春节/t 将近/d ，/w 邢台市/ns [中/f 北社区/ns]/ns [6/m 号楼/q]/mq [3/m 单元/n]/mq [202/m 室/n]/mq 的/ude1 曲清奎/nr 很/d 忙活/vi ，/w 他/rr 家/q 换掉/nz 了/ule 6年前/t 的/ude1 老式/b 马桶/n ，/w 没/d 花/n 一分钱/mq ，/w 便/d 安装/v 了/ule 一台/mq 节水/vn 新/a 马桶/n 。/w 用/p 脚/n 一/m 踩/v ，/w 用水/n 少/a ，/w 冲/v 得/ude3 净/a ，/w 他/rr 笑着/vi 告诉/v 老伴/n ：/w “/w 以后/f 咱家/nz 的/ude1 水费/n 可/v 节省/v 多/a 了/ule 。/w ”/w 
与/cc 老/a 曲/ng 家/q 一样/uyy ，/w 该/rz 小区/n [600/m 户/q]/mq 老年/n 用户/n 和/cc 困难/an 家庭/n 将/d 陆续/d 免费/vd 更换/v “/w [节水/vn 马桶/n]/nz ”/w 。/w 笔者/n 从/p [邢台市/ns 水生态/nz 修复/v 指挥部/nis 办公室/nis]/nt 了解到/v ，/w 该/rz 小区/n 是/vshi 邢台市/ns 节水/vn 改革/v [示范/vn 社区/n]/nz 的/ude1 试点/vn ，/w 市/n 里/f 在/p 桥东/nz 与/cc 桥西区/ns 共/d 筛选/v 出/vf [2480/m 户/q]/mq [困难/an 群众/n]/nz ，/w 免费/vd 更换/v “/w [节水/vn 马桶/n]/nz ”/w 。/w 该/rz 工程/n 旨在/v 加强/vn 邢台市/ns 水/n [生态/n 保护/vn]/nz 与/cc 修复/v ，/w 推进/vi [节水/vn 型/k 社会/n]/nz 建设/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 生产/vn 该/rz “/w [节水/vn 马桶/n]/nz ”/w 的/ude1 是/vshi 邢台市/ns 的/ude1 一家/n [小/a 微/ag 企业/n]/nz 。/w 该/rz 企业/n 的/ude1 老板/nnt 樊保山/nr 这/rzv 几天/mq 正/d 忙着/v 安装/vn “/w [节水/vn 马桶/n]/nz ”/w 的/ude1 事/n 。/w 
“/w 政府/nis 推广/vn ‘/w [节水/vn 马桶/n]/nz ’/w ，/w 不仅/c 为/p 我/rr 这个/rz 小企业/n 注入/v 了/ule 活力/n ，/w 还/d 节约/v 了/ule 大量/m 水资源/n 。/w 这项/r 节水/vn 工程/n 将/d 在/p [中/f 北社区/ns]/ns 等/udeng [4/m 个/q]/mq 社区/n 实施/v ，/w 共计/v [2480/m 户/q]/mq ，/w 1年/t 可以/v 节水/vn 5万余吨/m 。/w ”/w 樊保山/nr 说/v 。/w (/w 通讯员/nnt 刘敬行/nr 记者/nnt 张永利/nr ）/w 
