去年/t 9月/t ，/w 习近平/nr 主席/nnt 在/p 哈萨克斯坦纳扎尔巴耶夫/nrf 大学/nis 提出/v 丝绸之路/n 经济带/n [战略/n 构想/vn]/nz ，/w 国内/s 与/cc 国际/n 各界/rz 给予/vn 高度/d 关注/v 。/w 很多/m 国家/n 希望/v 中国/ns 在/p 促进/v [地区/n 经济/n]/nz 合作/vn 中/f ，/w 发挥/v 更大/d 作用/n ，/w 也/d 有/vyou 个别/a 学者/nnt 对/p 这/rzv 一/m 概念/n 有/vyou 不解/v 和/cc 担忧/v 。/w 因此/c ，/w [正确/a 理解/v]/nz 丝绸之路/n 经济带/n 的/ude1 深刻/a 内涵/n 非常/d 必要/a 。/w 
丝绸之路/n 经济带/n 是/vshi 促进/v 中国/ns [西部/f 地区/n]/nz 发展/vn 、/w 扩大/v 向/p 欧亚/nz 内陆/s 甚至/d 欧洲/ns 地区/n 开放/v 的/ude1 宏大/a 经济/n 愿景/nz 。/w 通过/p 扩大/v 向/p 西/f 开放/v ，/w 中国/ns 的/ude1 中/f [西部/f 地区/n]/nz 与/cc 中亚/ns 、/w 南亚/ns 、/w 西亚/ns 的/ude1 贸易/vn 往来/vn 和/cc 经济/n 合作/vn 得以/v 加强/vn 。/w 丝绸之路/n 经济带/n 是/vshi 中国/ns 形成/v 全方位/n 对外开放/vl 格局/n 、/w 实现/v 东西部/f 均衡/a 协调发展/v 的/ude1 重要/a 一环/nz 。/w 
丝绸之路/n 经济带/n 是/vshi 加强/v 欧亚大陆/nsf [区域/n 经济/n 合作/vn]/nz 的/ude1 倡议/n 。/w 丝绸之路/n 经济带/n 东/f 连/ulian [亚太/b 经济圈/n]/nz ，/w 西/f 系/v [欧洲/ns 经济圈/n]/nz ，/w 涵盖/v 整个/b 欧亚大陆/nsf ，/w 区域内/nz 能源/n 、/w 矿产/n 、/w 旅游/vn 、/w 文化/n 和/cc [农业/n 资源/n]/nz 丰富/a ，/w [市场/n 规模/n]/nz 和/cc 潜力/n 独一无二/bl 。/w 丝绸之路/n 经济带/n 的/ude1 实现/vn 途径/n 以/p 战略/n 协调/v 、/w 政策/n 沟通/v 为主/vi ，/w 不/d 刻意/d 追求/v 一致/a 和/cc 强制性/b 的/ude1 [制度/n 安排/v]/nz ，/w 可谓/v 高度/d 灵活/a 、/w 富有/v 弹性/n 。/w 这种/r 创新/vi 的/ude1 合作/vn 模式/n ，/w 可以/v 使/v 欧亚/nz 各国/rzs 经济/n 联系/v 更加/d 紧密/ad ，/w 相互/d 合作/vn 更加/d 深入/ad ，/w 发展/v 空间/n 更加/d 广阔/a 。/w 
丝绸之路/n 经济带/n 不是/c 人/n 为/p 强行/d 推动/v 的/ude1 一体化/vn 方案/n ，/w 而是/c 自然/n 形成/v 的/ude1 合作/vn 构想/vn 。/w 中国/ns 现已/v 成为/v 俄罗斯/nsf 、/w 哈萨克斯坦/nsf 、/w [土库曼/n 斯坦/nrf]/nsf 的/ude1 最大/gm 贸易/v 伙伴/n ，/w 乌兹别克斯坦/nsf 、/w 吉尔吉斯斯坦/nsf 的/ude1 [第二/m 大/a]/mq 贸易/v 伙伴/n ，/w 塔吉克斯坦/nsf 的/ude1 [第三/m 大/a]/mq 贸易/v 伙伴/n 。/w 与/cc 中国/ns 的/ude1 合作/vn 帮助/v [中亚/ns 国家/n]/nz 摆脱/v “/w 内陆国/n ”/w “/w 双/q 内陆国/n ”/w 的/ude1 困扰/vn ，/w 为/p 其/rz 经济发展/v 提供/v 了/ule 极大/a 的/ude1 地缘/n 空间/n 。/w 本地区/nz 国家/n 之间/f [合作/vn 关系/n]/nz 发展/vn 的/ude1 成果/n ，/w 为/p 丝绸之路/n 经济带/n 建设/vn 打下/v 坚实/a 基础/n 。/w 
丝绸之路/n 经济带/n 不是/c 由/p 中国/ns 一家/n 主导/n 的/ude1 [地缘/n 经济/n]/nz 计划/n ，/w 而是/c 多元/b 、/w 开放/v 的/ude1 合作/vn 进程/n 。/w 在/p 这里/rzs ，/w 没有/v 盟主/nnt ，/w 有的/rz 是/vshi [平等/a 协商/vn]/nz 协作/vn 。/w 没有/v 强制性/b 的/ude1 时间表/n ，/w 有的/rz 是/vshi 循序渐进/vl 、/w 水到渠成/vl 。/w 没有/v 封闭/vn 保守/a ，/w 有的/rz 是/vshi [相互/d 尊重/v]/nz 、/w 多元/b 包容/v 。/w 毫无疑问/dl ，/w 建设/v 丝绸之路/n 经济带/n 符合/v 欧亚/nz 国家/n 谋求/v 经济发展/v 、/w 扩大/v 经济/n 合作/vn 的/ude1 利益/n 需求/n 。/w 
（/w 作者/nnt 为/p [中国/ns 现代/ntc 国际/n 关系/n 研究院/nis]/nt [俄罗斯/nsf 研究所/nis]/nt 所长/nnt ）/w 
