人民网/nz 武汉/ns 1月22日/t 电/n （/w 本/rz 网/n 综合/vn ）/w 湖北省/ns [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 昨日/t 上午/t 在/p 洪山/nz 礼堂/n 胜利/vn 闭幕/vi 。/w 
[会议/n 期间/f]/nz ，/w 委员/nnt 们/k 以/p 饱满/a 的/ude1 政治/n 热情/an 、/w 高度/d 的/ude1 [政治/n 责任感/n]/nz ，/w 审议/v 通过/p 了/ule 十一届/n 省政协/n 常委会/nis 工作报告/v 和/cc 其他/rzv 报告/n 以及/cc 本次/r 会议/n 的/ude1 政治/n 决议/n ，/w 围绕/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 和/cc 其他/rzv 报告/n 深入/ad 协商/vn 讨论/v ，/w 积极/ad 建言/nz 献策/vi ，/w 会议/n 始终/d 洋溢/v 着/uzhe 民主/a 、/w 求实/vi 、/w 团结/v 、/w 鼓劲/vi 的/ude1 良好/a 气氛/n 。/w 
[中共/n 湖北/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 李鸿忠/nr ，/w 省委/nis 副书记/nnt 、/w 省长/nnt 王国生/nr ，/w 省委/nis 副书记/nnt 张昌尔/nr 到/v 会/v 祝贺/vn ，/w 并/cc 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 
省政协/n 主席/nnt 杨松/nr ，/w 常务/b 副主席/nnt 范兴元/nr ，/w 副主席/nnt 郑心穗/nr 、/w 王振有/nr 、/w 陈天会/nr 、/w 刘善桥/nr 、/w 肖旭明/nr 、/w 吕忠梅/nr 、/w 张柏青/nr 、/w 郭跃进/nr 、/w 田玉科/nr ，/w 秘书长/nnt 刘安民/nr 在/p 主席台/n 前排/s 就座/vi 。/w 杨松/nr 主持/v 闭幕会/n 。/w 
闭幕会/n 依次/d 通过/p 了/ule 关于/p 十一届/n 省政协/n 常委会/nis 工作报告/v 的/ude1 决议/n 、/w 关于/p 提案/n 审查/v 情况/n 的/ude1 报告/n 和/cc 本次/r 会议/n 的/ude1 政治/n 决议/n 。/w 

