人民网/nz 北京/ns 1月22日/t 电/n （/w 田雪/nr ）/w 日前/t ，/w 网上/s 流传/v 有关/vn “/w 四川/ns [广安市/ns 岳池县/ns]/nz 民政局/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 上班/vi 时间/n 网上/s 看电影/nz ”/w 的/ude1 视频/n ，/w 中共/n [广安市/ns 纪委/nnt]/nt 、/w [广安市/ns 监察局/nis]/nt 今日/t 回应/vn 称/v ，/w 经/p 调查/v 情况/n 属实/a ，/w 对/p 相关/vn [工作/vn 人员/n]/nnt 扣发/v 津贴/n 、/w 工资/n 。/w 
今日/t ，/w 中共/n [广安市/ns 纪委/nnt]/nt 、/w [广安市/ns 监察局/nis]/nt 在/p “/w 安辑/nz 哥/n ”/w 微博/n 中/f 表示/v ：/w “/w 网友/n 反映/v [岳池县/ns 民政局/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 杨某/nr 、/w 游/v 某/rz [二/m 人/n]/mq 在/p 2013年12月26日/t 上午/t 上班/vi 时间/n 在/p 办公室/nis 观看/v 视频/n 。/w 经/p 调查/vn 核实/v ，/w 网民/gi 反映/v 问题/n 属实/a 。/w 责成/v [岳池县/ns 民政局/nis]/nt 对/p 杨/ng 某/rz （/w 公务员/nnt ）/w 、/w 游/v 某/rz （/w [岳池县/ns 民政局/nis]/nt 2013年1月/t 聘请/v 的/ude1 监/vg 时/ng [工作/vn 人员/n]/nnt ）/w [二/m 人/n]/mq 进行/vn 了/ule [严肃/a 处理/vn]/nz 。/w 一/m 、/w 责成/v 杨/ng 某/rz 、/w 游/v 某/rz 向/p [岳池县/ns 纪委/nnt]/nt 作出/v 书面/b 检查/vn ，/w 并/cc 在/p [岳池县/ns 民政局/nis]/nt 全局/n 职工/nnt 大会/n 上/f 公开/ad 检讨/v 。/w 二/m 、/w 扣发/v 杨/ng 某/rz [12/m 月份/n]/mq 工作/vn 津贴/n [1000/m 元/q]/mq ，/w 扣发/v 游/vn 某/rz [12/m 月份/n]/mq 工资/n [1000/m 元/q]/mq 。/w ”/w 

