21日/t ，/w 湖北省/ns [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 在/p 武昌/ns 举行/v [第四/m 次/qv]/mq 大会/n 。/w [湖北省/ns 政协/nis]/nto 主席/nnt 杨松/nr 主持/v 大会/n 。/w 
大会/n 首先/d 通过/p 了/ule 本次/r 会议/n 选举/v 办法/n 以及/cc 监票人/nnd 、/w 总/b 监票人/nnd 名单/n ，/w 随后/d 进行/vn 选举/v 。/w 
本次/r 选举/v 采用/vn 人工/b 计票/v 方式/n 计票/vn 。/w 选举/v 会场/n 共/d 设/v [7/m 个/q]/mq 投票箱/n 。/w 总/b 监票人/nnd 、/w 监票人/nnd 投票/vi 后/f ，/w 其他/rzv 委员/nnt 依次/d 进行/vn 了/ule 投票/vi 。/w 大会/n 不/d 设/v 流动/vn 票箱/n 。/w 
在/p 省政协/n 主席/nnt 会议/n 、/w 省政协/n 常委/nnt 会议/n 上/f ，/w 总/b 监票人/nnd 宣布/v 选举/vn 计票/v 结果/n 。/w 
大会/n 继续/v 进行/vn 。/w 在/p [工作/vn 人员/n]/nnt 宣读/v 选举/vn 计票/v 结果/n 后/f ，/w 杨松/nr 宣布/v 选举/vn 结果/n ：/w 
王振有/nr 同志/n 当选/v 为/p 十一届/n 省政协/n 副主席/nnt ，/w 冀群风/nr 同志/n 当选/v 为/p 十一届/n 省政协/n 常务委员/nnt 。/w 
十一届/n 省政协/n 主席/nnt 会议/n 成员/nnt 、/w 常委/nnt 会议/n 组成/v 人员/n 等/udeng 出席/v 大会/n 。/w （/w 记者/nnt 张辉/nr ）/w 
