10月31日/t ，/w 沈昌健/nr [/w 右/f ]/w 与/cc 一直/d 支持/v 父子/n 油菜/nf 研究/vn 的/ude1 当地/s 老/a [科技/n 工作者/nnt]/nnd 沈文祥/nr 在/p 试验/vn 田里/s 观察/v 油菜/nf 样本/n 长势/n 。/w 每个/r 油菜/nf 单株/n 样本/n 都/d 插/v 有/vyou 标签/n ，/w 严格/ad 记录/v 生长/vn 状况/n 。/w 
能/v 与/cc 梦想/n 扯上/nz 边/k 的/ude1 事/n 从来/d 都/d 不会/v 容易/ad 。/w 听说/v 自己/rr 被/pbei 称作/v 是/vshi 中国/ns 梦/n 的/ude1 典型/n ，/w 湖南/ns 临澧县/ns 柏枝乡/ns 杨桥村/ns [47/m 岁/qt]/mq 的/ude1 农民/nnt 沈昌健/nr 有些/rz 尴尬/a 。/w 农民/nnt 父子/n 搞/v 油菜/nf 科研/n ，/w 在/p 此/rzs 之前/f ，/w 许多人/nz “/w 不是/c 说/v 我们/rr 父子/n ‘/w 追梦/nz ’/w ，/w 而是/c 说/v ‘/w 做梦/vi ’/w 。/w ”/w 
35年/t 父子/n 相继/d ，/w 只/d 为/p 一株/mq 油菜/nf 的/ude1 梦想/n 。/w 报纸/n 头条/n 、/w 央视/j 新闻/n …/w …/w 赞誉/vn 与/cc 声名/n 接踵而至/vl 。/w 然而/c ，/w 沈昌健/nr 说/v ，/w 自己/rr 与/cc 梦想/n 的/ude1 距离/n 还有/v “/w 不/d 远/a 不/d 近/a 一大步/mq ”/w 。/w 
尽管/c 在/p [媒体/n 报道/v]/nz 中/f 被/pbei 称作/v “/w 超级/b 油菜/nf ”/w ，/w 沈昌健/nr 培育/v 的/ude1 新品种/n 其实/d 还/d 在/p 等待/v 作物/n 新种/nz 审定/vn 。/w 不得/vi 投产/vi ，/w 也/d 无/v 从/p 获益/vi 。/w 长达/v 几年/mq 的/ude1 审定/vn 程序/n 中/f ，/w 样本/n 送检/v 和/cc 精细/a 化/v 的/ude1 田间管理/n 都/d 需要/v 大量/m 资金/n 精力/n 。/w 由于/p 缺钱/nz ，/w 沈昌建/nr 的/ude1 油菜/nf 育种/vn 只能/v “/w 慢慢走/nz ”/w ，/w 通过/p 审定/v 所需/nz 的/ude1 时间/n 也许/d 会/v 格外/d 长/a 。/w 
这/rzv 35年/t 来/vf ，/w 一家人/n 钻研/v 油菜/nf ，/w 赚/v 了/ule 名声/n 也/d 赚/v 了/ule 累/a ，/w 就是/v 没/d 赚/v 到/v 钱/n 。/w 沈昌健/nr 的/ude1 妻子/n 朱春贵/nr 忍不住/v 插/v 一句/mq ：/w 也许/d 现在/t 自家/rr 在/p 乡里/n 是/vshi 名气/n 最大/gm 的/ude1 ，/w 但/c 估计/v 也/d 是/vshi 背债/nz 最多/ad 的/ude1 人家/n 。/w 
要/v 耐/v 得/ude3 烦/v ，/w 沈昌健/nr 说服/v 妻子/n 也/d [说服/v 自己/rr]/nz 。/w 油菜/nf 的/ude1 事/n ，/w 最后/f 还是/c 靠/v 油菜/nf 说话/vi ，/w “/w 这/rzv 和/cc 名气/n 没得/nz 么子/nz 关系/n 吧/y 。/w ”/w 
