人民网/nz 恩施/ns 1月22日/t 电/n （/w 夏玉成/nr 廖光彪/nr ）/w 两辆/mq 商务车/nz 非法/b 运输/v 卷烟/nf 途经/v 恩施/ns ，/w 前/f 车/n 暴力/n 冲/v 卡/n 逃进/nz 深山/n ，/w 民警/nnt 利用/v 被/pbei 控制/vn 的/ude1 后/f 车/n 巧妙/a 设伏/vi ，/w 抓获/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [3/m 名/q]/mq ，/w 查获/v 品牌/n 卷烟/nf 2000余条/m （/w 案值/n 近/a [50/m 万元/q]/mq ）/w 。/w 1月22日/t ，/w [湖北/ns 恩施市/ns 公安局/nis]/nt 披露/v 了/ule 一起/s 非法/b 运输/v 卷烟/nf 案/ng 。/w 
据/p 了解/v ，/w 1月17日/t 上午/t ，/w 该局/r [经济/n 犯罪/vn 侦查/vn]/nz 大队/nis 民警/nnt 在/p 与/cc 群众/n 闲谈/vi 中/f 偶然/a 得到/v 线索/n ：/w 从/p 重庆/ns 开/v 出/vf 两辆/mq 大众/ntc 商务车/nz ，/w 一/m 黑/a 一/m 白/a ，/w 满载/v 某/rz 品牌/n 卷烟/nf ，/w 将/d 由/p 奉节/ns 进入/v 恩施/ns 境内/s 。/w 线索/n 上报/vi 后/f ，/w [恩施市/ns 公安局/nis]/nto 高度/d 重视/v ，/w 迅速/ad 在/p 该局/r 经侦/nz 大队/nis 成立/vi 专/a 班/n ，/w 联合/v [恩施市/ns 烟草/n 专卖局/nis]/nt ，/w 调动/v 非法/b 运输/v 车辆/n 可能/v 途经/v 的/ude1 白杨坪/nz 派出所/nis 和/cc 太阳河/nz 派出所/nis 警力/n ，/w 展开/v 侦查/vn ，/w 并/cc 即刻/d 在/p 沿途/d 设卡/vi 布控/nz 。/w 
黑色/n 嫌疑/n 车/n 暴力/n 冲/v 卡/n 消失/vi 在/p 大山/ns 夜色/n 之中/f 
17日/t 晚/tg 9时/t 许/v ，/w 夜色/n 浓郁/a ，/w 连接/v 重庆/ns 奉节/ns 和/cc 恩施/ns 太阳河/nz 的/ude1 白/a 奉/v 公路/n [石乳/nz 关/n 隧道/n]/nz 口/n ，/w 在/p 此处/s 蹲守/nz 的/ude1 便衣/n 民警/nnt 小组/nis 发现/v 疑似/nz 黑色/n 大众/ntc 商务车/nz 快速/d 通过/p 隧道/n ，/w 从/p 重庆/ns 奉节/ns 驶入/v 恩施市/ns 太阳河/nz 境内/s ，/w 民警/nnt 一面/n 通知/n 太阳河/nz 集镇/n 设卡/vi 民警/nnt ，/w 一面/n 静候/v [另一/m 辆/q]/mq 商务车/nz 的/ude1 出现/vn 。/w 
约/d [5/m 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 疑似/nz 的/ude1 [另一/m 辆/q]/mq 白色/n 大众/ntc 商务车/nz 出现/v 在/p 蹲守/nz 民警/nnt 的/ude1 视线/n 中/f 。/w 民警/nnt 迅速/ad 盯/v 在/p 了/ule 该车/r 身后/f 。/w 
“/w 这/rzv 辆/q 白色/n 商务车/nz 警觉性/n 比较/d 高/a ，/w 出/vf 隧道/n 后/f 不久/d 可能/v 感觉/n 不/d 对劲/a ，/w 一头/d 扎进/nz 了/ule 一条/mq 乡间/s 公路/n ”/w ，/w 办案/vn 民警/nnt 老/a 邓/nz 介绍/v ，/w 这/rzv 条/q 小路/n 是/vshi 条/q “/w 死/v ”/w 胡同/n ，/w 民警/nnt 在/p 小路上/nz 对/p 白色/n 商务车/nz 车/n 内/f 人员/n 实施/v 抓捕/v 时/ng ，/w 该车/r 驾驶员/nnt 周某/nz 窜/vi 下车/vi ，/w 向/p 山林/n 方向/n 狂奔/vi ，/w 但/c 在/p 跑出/vf [100/m 米/q]/mq 后/f ，/w 被/pbei 民警/nnt 成功/a 控制/vn 。/w 
而/cc 在/p 当晚/t 9时/t 许/v ，/w 首先/d 通过/p 隧道/n 的/ude1 黑色/n 商务车/nz 在/p 途径/n 太阳河/nz 集镇/n 时/ng ，/w 面对/v 执法/vn 人员/n 的/ude1 盘查/vn ，/w 惊慌失措/vl ，/w 竟然/d 撞坏/nz [烟草/n 公司/nis]/nt 的/ude1 执法/vn 车/n ，/w 强行/d 冲/v 过/uguo 民警/nnt 和/cc [烟草/n 专卖局/nis]/nto [工作/vn 人员/n]/nnt 的/ude1 卡/n 点/qt ，/w 消失/vi 在/p 大山/ns 夜色/n 之中/f 。/w 
