近日/t ，/w 从/p [住房/n 城乡/n 建设部/nis]/nt 获悉/v ，/w 河北省/ns 再/d 添/v [6/m 个/q]/mq 国家/n 园林/n 城/n 。/w 其中/rz 邢台市/ns 荣获/v “/w [国家/n 园林/n 城市/n]/nz ”/w 称号/n ，/w 临漳县/ns 、/w 邱县/ns 、/w 张北县/ns 、/w 怀来县/ns 和/cc 平泉县/ns 荣获/v “/w [国家/n 园林/n 县城/n]/nz ”/w 称号/n 。/w 至此/d ，/w 河北省/ns 已有/v [国家/n 园林/n 城市/n]/nz [11/m 个/q]/mq ，/w [国家/n 园林/n 县城/n]/nz [10/m 个/q]/mq ，/w 国家/n 园林/n 城镇/n [1/m 个/q]/mq ，/w 国家级/b 园林/n 城/n 总数/n 位居/v 全国/n 前列/n 。/w （/w 记者/nnt 赵建/nr ）/w 
