廖/nz 大爷/n 选择/v 坐火车/v 去/vf ，/w 因为/c 车上/s 人/n 多/a 旅途/n 不/d 孤单/a ；/w 警方/n 提醒/v 老人/n 出行/vi 家人/n 最好/d 同路/vi 
春运/n 给/p 许多人/nz 的/ude1 印象/n 是/vshi ：/w 外出/vi 打工/vi 的/ude1 年轻/a 人们/n ，/w 提/v 着/uzhe 大/a 包/v 小/a 包/v ，/w 费尽周折/vl 回老家/vi 过年/vi 。/w 而/cc 许多人/nz 可能/v 没有/v 注意到/v ，/w 车站/n 里/f 那些/rz 孤独/a 、/w 老迈/a 的/ude1 身影/n 。/w 
昨天/t （/w 21日/t ）/w ，/w 本报/rz 报道/v 的/ude1 关于/p 春运/n 中/f “/w 邮寄/v ”/w 老人/n 的/ude1 现象/n ，/w 引起/v 了/ule 许多/mq 读者/n 的/ude1 关注/vn 和/cc 共鸣/vn 。/w 昨天/t 上午/t ，/w [重庆/ns 晨报/n]/nz 记者/nnt 再次/d 来到/v 菜园坝/nz 火车站/n ，/w 探访/v 春运/n 中/f 的/ude1 那些/rz 独行/nz 老人/n 。/w 
背上/v 行囊/n 去/vf 岳父/n 家/q 拜年/vi 
昨天/t 上午/t [10/m 点/qt]/mq 过/uguo ，/w 渝中区/ns 菜园坝/nz 火车站/n 前/f 的/ude1 售票厅/n 里/f ，/w 阳光/n 照/v 在/p 排队/vi 买票/nz 的/ude1 旅客/n 身上/s ，/w 有的/rz 人/n 伸懒腰/v ，/w 有的/rz 人/n 在/p 脱掉/v 厚厚的/z 外衣/n 。/w 
一个/mq 身材/n 矮小/a ，/w 背着/v 硕大/a 背包/n 的/ude1 白发/n 老人/n 盯着/v 售票点/n 上/f 的/ude1 路线/n 牌/n ，/w 似乎/d 有些/rz 犹豫/a ，/w 一直/d 在/p 售票厅/n 里/f 徘徊/vi 。/w 老人/n 几次/mq 把手/n 伸进/v 裤子/n 口袋/n 里/f ，/w 走上/v 前去/v 好像/v 要/v 买车票/nz ，/w 可/v 到/v 了/ule 排队/vi 的/ude1 队伍/n 时/ng ，/w 他/rr 又/d 走/v 了/ule 回来/v 。/w 
老人/n 在/p 售票/vn 大厅/n 前/f [踱/v 来/vf 踱/v 去/vf]/nz 做/v 什么/ry 呢/y ？/w 
老人/n 姓/v 廖/nz ，/w 璧山/ns 人/n ，/w 年/qt 过/uguo [六/m 旬/ng]/mq 。/w 廖/nz 大爷/n 说/v ，/w 他/rr 的/ude1 儿子/n 女儿/n 都/d 在/p 璧山/ns ，/w 家里人/n 都/d 不/d 在/p 外地/s 工作/vn 。/w “/w 我/rr 去/vf 看/v 我/rr 的/ude1 岳父/n ，/w 每年/r 春节/t 都/d 要/v 去/vf …/w …/w ”/w 
老人/n 身体/n 结实/a 家人/n 不/d 担心/v 
老人/n 的/ude1 岳父/n 一家/n 在/p [贵州/ns 遵义/ns]/ns ，/w 那边/rzs 还有/v 很多/m 亲戚/n 。/w 岳父/n 已经/d [91/m 岁/qt]/mq 高龄/n 了/ule ，/w 可/v 已经/d 当/p 爷爷/n 的/ude1 廖/nz 大爷/n ，/w 和/cc 往/p 年/qt 一样/uyy ，/w 过年/vi 时/ng 去/vf 岳父/n 家/q 拜年/vi 。/w 
廖/nz 大爷/n 说/v ，/w 以前/f 去/vf 岳父/n 家/q 拜年/vi 后/f ，/w 仍/d 要/v 回到/v 重庆/ns 和/cc 家人/n 一起/s 过/uguo 春节/t 。/w 而/cc [最近/t 几年/mq]/nz ，/w 可能/v 都会/n 在/p 岳父/n 家/q 过年/vi 了/ule ，/w 因为/c 那边/rzs 亲戚/n 多/a 一些/mq ，/w 要/v 热闹/a 得/ude3 多/a 。/w 
对于/p 自己/rr 独自/d 上/f 路/n ，/w 家里人/n 是否/v 担心/vn ，/w 廖/nz 大爷/n 摆摆/v 手/n 说/v ，/w 干/v 农活/n 儿/ng 的/ude1 老年人/n 身体/n 都/d 很/d 结实/a ，/w 而且/c 每年/r 他/rr 都/d 独行/nz ，/w 家里人/n 也/d 习惯/n 了/ule 。/w 到/v 了/ule 遵义/ns ，/w 给/p 重庆/ns 的/ude1 家人/n 打/v 个/q 电话/n 报/n 平安/a 就是/v 了/ule 。/w 
觉得/v 乘火车/nz 出行/vi 更/d 热闹/a 些/q 
去/vf [贵州/ns 遵义/ns]/ns ，/w 如果/c 乘坐/v [长途/b 客车/n]/nz ，/w 虽然/c 车票/n 贵/a 一点/mq ，/w 但/c [节省/v 时间/n]/nz ，/w 又/d 能/v 坐/v 上/f 舒适/a 的/ude1 座位/n ，/w 廖/nz 大爷/n 为什么/ryv 却/d 要/v 考虑/vn 买/v 火车票/n 呢/y ？/w 
老人/n 的/ude1 回答/vn 让/v 记者/nnt 有些/rz 意外/a ：/w “/w 坐火车/v 有意思/al 些/q ！/w ”/w 他/rr 说/v ，/w 自己/rr 正在/d 考虑/v 坐火车/v 还是/c [长途/b 客车/n]/nz ，/w 因此/c 犹豫不决/vl 。/w 不过/c 最后/f 他/rr 还是/c 决定/v 乘坐/v 火车/n ，/w “/w 我/rr 又/d 不/d 像/v 那些/rz 年轻人/n 一样/uyy 赶/v 时间/n 。/w 火车上/nz 人/n 多/a ，/w 挤/v 在/p 一起/s 还/d 能/v 聊天/vn ！/w ”/w 
当/p 记者/nnt 离开/v 时/ng ，/w 廖/nz 大爷/n 还/d 在/p 盯着/v 售票厅/n 里/f 的/ude1 列车/n 班次/n 表/n 发呆/vi 。/w 对于/p 这样/rzv 一位/mq 老年人/n 来说/uls ，/w 春运/n 的/ude1 那些/rz 烦心/a 事/n 根本/a 和/cc 他/rr 无关/v ，/w 他/rr 是/vshi 要/v 享受/vn 旅途/n 中/f 的/ude1 快乐/a 。/w 
老人/n 结伴/vi 同行/n 去/vf 孩子/n 打工/vi 处/n 过年/vi 
“/w 没想到/nz 走到/vf 哪里/rys 都/d 能/v 遇到/v 同乡/n ！/w ”/w 昨天/t 上午/t [11/m 点/qt]/mq ，/w 菜园坝/nz 火车站/n 广场/n 边/k ，/w 两位/mq 60多岁/m 的/ude1 老翁/n 坐/v 在/p 一起/s ，/w 一边/d 抽着/nz 烟/n ，/w 一边/d 和/cc 一群/mq 外出/vi 打工/vi 的/ude1 中年人/n 聊天/vi 。/w 
[63/m 岁/qt]/mq 的/ude1 王昌进/nr (/w 音/n )/w 和/cc [60/m 岁/qt]/mq 的/ude1 老/a 瞿/nz 都/d 是/vshi 渝北/nz 人/n ，/w 两人/mq 不仅/c 是/vshi 一个/mq 村里/n 的/ude1 邻居/n ，/w 当天/t 还要/d 一起/s 去/vf 广东/ns 找/v 外出/vn 打工/vi 的/ude1 [儿子/n 和/cc 女儿/n]/nz 。/w 因为/c 儿女/n 们/k 工作/vn 忙/v ，/w [今年/t 春节/t]/nz 不/d 回家过年/v ，/w 于是/cc 他们/rr 两人/mq 便/d 相约/v 一起/s 去/vf 儿女/n 们/k 打工/vi 的/ude1 城市/n ，/w 与/cc 他们/rr 团聚/vi 。/w 
王昌进/nr 说/v ，/w 他/rr 和/cc 老/a 瞿/nz 都/d 是/vshi 几十年/mq 的/ude1 邻居/n 了/ule ，/w 他们/rr 的/ude1 儿女/n 都/d 在/p 同一个/b 工地/n 打工/vi 。/w 王昌进/nr 叫/vi 上/f 老/a 瞿/nz ，/w 好/a 路上/s 有/vyou 个/q 伴儿/n 。/w 而/cc 老/a 瞿/nz 呢/y ，/w 正/d 为/p 女儿/n 和/cc 女婿/n 不能/v 回家过年/v 的/ude1 事情/n 发愁/v 。/w 
王昌进/nr 对/p 路线/n 比较/d 熟悉/v ，/w 儿女/n 在/p 广东/ns 那边/rzs 等/udeng 着/uzhe 接/v 火车/n 就/d 行/ng 了/ule 。/w 
两位/mq 老人/n 在/p 车站/n 广场/n 上/f 等/udeng 车/n 的/ude1 时候/n ，/w 又/d 遇上/v 了/ule 一群/mq 刚/d 从/p 外地/s 打工/vi 回来/v 的/ude1 民工/nnd ，/w [一/d 问/v]/mq 才/d 知道/v ，/w 这/rzv 群/ng 人/n 也/d 是/vshi 渝北/nz 的/ude1 ，/w 于是/cc 两人/mq 就/d 和/cc 他们/rr 高兴/a 地/ude2 聊/v 了/ule 起来/vf ，/w 打发/v 时间/n 。/w （/w [重庆/ns 晨报/n]/nz 记者/nnt 谭遥/nr ）/w 
小伙/n 骑/v 自行车/n 回/v 资阳/ns 
想/v 找/v 伙伴/n 同行/n 
“/w 我/rr 想/v 骑/v 自行车/n 从/p 重庆/ns 回/v 资阳/ns 过年/vi ，/w 顺便/d 走走/v 明清/t 时代/n 的/ude1 古道/n ！/w ”/w 昨天/t ，/w 刘先生/nr 想/v 通过/p [重庆/ns 晨报/n]/nz 966966/m 公众/n 服务中心/nis 热线/n 为/p 自己/rr 征集/vn 几个/mq 同行/n 的/ude1 队友/n 。/w 
刘先生/nr 的/ude1 网/n 名叫/v “/w 阿/b 村/n ”/w ，/w 现在/t [31/m 岁/qt]/mq 。/w 2003年/t ，/w 阿/b 村/n 从/p 资阳/ns 来到/v 重庆/ns ，/w 现在/t [建筑/n 行业/n]/nz 工作/vn 。/w 
他/rr 计划/n 从/p 歌乐山/nz 出发/vi ，/w 走/v [107/m 国道/n]/mq ，/w 再/d 到/v 白市驿/nz 。/w 之后/f 会/v 路过/v [走马/nz 古镇/n]/nz 和/cc 来凤/ns 古镇/n ，/w 再/d 到/v 邮亭/n ，/w 之后/f 从/p 永川/ns 到/v 内江/ns ，/w 最后/f 回到/v 资阳/ns 。/w 阿/b 村/n 计划/n 了/ule 一下/mq ，/w 如果/c 路上/s 顺利/ad ，/w 大概/d [两/q 三/m 天/qt]/mq 左右/f 就/d 可以/v 到达/v 资阳/ns 。/w 
但/c 阿/b 村/n 觉得/v 一个人/mq 骑行/nz 还是/c 有些/rz 孤单/a 和/cc 危险/an 。/w 所以/c ，/w 他/rr 想/v 征集/vn 几位/n 有/vyou [共同/d 爱好/n]/nz 的/ude1 朋友/n 和/cc 他/rr 一起/s 骑行/nz 回家/vi 。/w 他/rr 计划/n 26日/t 从/p 重庆/ns 出发/vi ，/w 具体/a 时间/n 和/cc 集合/v 地点/n 都/d 可以/v 再/d 商议/v 。/w 有意/d 和/cc 阿/b 村/n 同路/vi 的/ude1 朋友/n 可以/v 加/v QQ/x 号/q 1194187828/m 联系/v 他/rr 。/w 
老人/n 外出/vi 遇/v 困难/an 
可/v 向/p 警方/n 求助/v 
[重庆/ns 晨报/n]/nz 记者/nnt 从/p 渝/b 中/f 警方/n 及/cc 重庆/ns 铁路/n 警方/n 获悉/v ，/w 今年/t 春运/n 开始/v 过后/v ，/w 菜园坝/nz 、/w 龙头寺/nz 等/udeng 车站/n 迷路/vi 、/w 遇/v 困难/an 的/ude1 人/n 明显/a 增多/v ，/w 特别/d 是/vshi 老年人/n 和/cc 儿童/n 。/w 
警方/n 表示/v ，/w 如果/c 老人/n 在/p 旅途/n 中/f 遇到/v 困难/an 或/c 是/vshi 旧病复发/nz 等/udeng 意外/a 情况/n ，/w 可以/v 向/p 附近/f 派出所/nis 或/c 民警/nnt 求助/v 。/w 如果/c 其他/rzv 旅客/n 发现/v 身边/s 有/vyou 老年/n 旅客/n 患病/vi ，/w 疑似/nz 迷路/vi ，/w 或/c 是/vshi 可能/v 受骗/vi 的/ude1 情况/n ，/w 也/d 应当/v 及时/ad 报警/vn ，/w 或/c 向/p 附近/f 的/ude1 派出所/nis 及/cc 民警/nnt 求助/v 。/w (/w 记者/nnt 林祺/nr 实习生/nnt 丁诚程/nr )/w 来源/n ：/w [重庆/ns 晨报/n]/nz 
