原/b 标题/n ：/w 广州/ns 各区/r 将/d 公布/v [社会/n 抚养费/n]/nz 超生/vi 罚款/vi 均价/nz 20万/m 
广州市/ns [社会/n 抚养费/n]/nz 有/vyou 多少/ry ？/w 前晚/nz ，/w [广州市/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 韩志鹏/nr 在/p [新浪/ntc 微博/n]/nz 上/f 公布/v 了/ule 一条/mq 消息/n ，/w 2012年/t 广州/ns 共/d 征收/v [社会/n 抚养费/n]/nz [4/m ./w 7/m 亿元/q]/mq ，/w 其中/rz 白云区/ns 1.18亿/m ，/w 居/v 各/rz 区县/n 之/uzhi 首/q 。/w 据/p 了解/v ，/w 广州/ns 各/rz 区县/n 将/d 分别/d 在/p 官网/n 上/f 公布/v 2012年/t [社会/n 抚养费/n]/nz 征收/v 总额/n 、/w 征收/v 标准/n 和/cc 征收/v 依据/n ，/w 时间/n 不会/v 晚/tg 于/p 市/n 两会/n 开始/v 前/f 。/w 
广州/ns [社会/n 抚养费/n]/nz 均价/nz 20万/m 
前/f 日/b 下午/t ，/w 政协/nis 牵线/vi ，/w [市/n 财政局/nis]/nt 和/cc 市/n 计生局/nis 的/ude1 负责人/nnt 与/cc 韩志鹏/nr 面对面/dl 沟通/v [社会/n 抚养费/n]/nz 问题/n 。/w 计生局/nis 告诉/v 韩志鹏/nr ，/w 晒/v 的/ude1 时候/n 还/d 会/v 公布/vn 征收/v [社会/n 抚养费/n]/nz 的/ude1 征收/vn 标准/n 、/w 依据/n 。/w 
广州市/ns [4/m ./w 7/m 亿元/q]/mq [社会/n 抚养费/n]/nz 平均数/n 是/vshi 多少/ry 呢/y ？/w 韩志鹏/nr 透露/v ，/w 平均价/n 约/d [20/m 万元/q]/mq 。/w 韩志鹏/nr 说/v ，/w 不能/v 简单/a 用/p [4/m ./w 7/m 亿元/q]/mq 除以/v [20/m 万/d 来/vf]/mq 计算/v 受罚/vn 的/ude1 家庭/n ，/w 因为/c 不同/a 区/n 的/ude1 罚款/vn 标准/n 是/vshi 不同/a 的/ude1 。/w 
韩志鹏/nr 表示/v ，/w 他/rr 还/d 将/d 在/p 今年/t 市/n 两/m 会上/n 继续/v 追问/v [社会/n 抚养费/n]/nz ，/w 并/cc 提交/v 相关/vn 提案/n ，/w 督促/v 区县/n 公开/ad [社会/n 抚养费/n]/nz 的/ude1 明细账/n 本/rz 。/w 
