人民网/nz 石家庄/ns 1月22日/t 电/n （/w 杨文娟/nr ）/w [今天/t 上午/t]/nz ，/w 在/p [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn [第/m 十五/m 场/qv]/mq [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f ，/w [河北省/ns 纪委/nnt 监察厅/nis]/nt 通报/v 了/ule 2013年/t 下半年/t 以来/f ，/w 全省/n 执法/vn 执纪/v 部门/n 和/cc 窗口/s 单位/n 及其/cc [工作/vn 人员/n]/nnt “/w 吃/v 拿/v 卡/n 要/v ”/w 等/udeng 问题/n 的/ude1 专项/b 整治/v 情况/n 。/w 
[河北省/ns 纪委/nnt 监察厅/nis]/nt 还/d 对/p [12/m 起/vf]/mq “/w 吃/v 拿/v 卡/n 要/v ”/w 典型/n 案例/n 进行/vn 了/ule 通报/v 。/w 分别/d 是/vshi ：/w 
6/m 、/w [文安县/ns 医院/nis]/nt 医生/nnt 刘松恺/nr “/w 收/v 黑钱/n ”/w 问题/n 。/w 
7/m 、/w [昌黎县/ns 交通/n 运输局/nis]/nt [路政/nis 执法/vn]/nz 大队/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 失职/vi 问题/n 。/w 
8/m 、/w [曲周县/ns 客运/n 出租汽车/n 管理站/nis]/nt 越权/vd 执法/vn 、/w 乱罚款/nz 问题/n 。/w 
9/m 、/w [盐山县/ns 工商联/nis]/nt 违规/vn 收费/vn 、/w 私设/v “/w 小金库/n ”/w 问题/n 。/w 
10/m 、/w [定州市/ns 安全/an 生产/vn 培训/vn 中心/nis]/nt 乱收费/nz 问题/n 。/w 
11/m 、/w [邢台市/ns 第一/m 中学/nis]/nts 违规/vn 招生/vn 收费/vn 问题/n 。/w 
12/m 、/w [崇礼县/ns 地税局/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 接受/v 管理/vn 服务/v 对象/n 宴请/v 问题/n 。/w 点击/v 进入/v ：/w 河北/ns [12/m 起/vf]/mq 吃/v 拿/v 卡/n 要/v 典型/n 案例/n 详情/n 
