昨日/t ，/w 省纪委/n 网站/n 通报/v 了/ule [8/m 起/vf]/mq 去年/t 下半年/t 以来/f 查处/v 的/ude1 违反/vn 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n 和/cc 省委/nis 十项/mq 规定/n 典型/n 问题/n ，/w 以/p 案/ng 明纪/nz ，/w 进一步/d 发挥/v [警示/vn 教育/vn]/nz 作用/n 。/w 
1/m 南京市/ns 人防/n [协会/nis 组织/n]/nt [14/m 人/n]/mq 赴/v 新疆/ns 公款/n 旅游/vn 问题/n 
2013年8月/t 下旬/t ，/w [南京市/ns 人防/n 协会/nis]/nt 以/p 考察/v [应急/vn 管理/vn]/nz 计划/n 为/p 名/q ，/w 组织/n 该市/r [8/m 个/q]/mq 区/n 人防办/nis 共/d [14/m 人/n]/mq 赴/v 新疆/ns 公款/n 旅游/vn 。/w [南京市/ns 人防办/nis 党委/nis]/nt 给予/vn 市/n 人防/n 协会/nis 副会长/nnt 高永松/nr 通报批评/v ，/w 给予/vn 调研员/nnt 周苏东/nr 党内/s 警告/v 处分/n ，/w 责令/v 参与/vn 公款/n 旅游/vn 人员/n 退/v 缴/v 应/v 由/p 个人/n 承担/v 的/ude1 全部/m 费用/n 。/w 
2/m [邳州市/ns 占城镇/ns 司法所/nis]/nt 所长/nnt 夏兆亮/nr 等/udeng [5/m 人/n]/mq 违反/v 工作日/n 午间/t 禁酒/vi 规定/n 等/udeng 问题/n 
2013年8月13日/t (/w 星期二/t )/w ，/w 夏兆亮/nr 带领/v 镇/n 司法所/nis 调解员/nnt 陈瑞/nr 、/w 赵帮振/nr 到/v 占城镇/ns 陈庄村/ns 调解/v [民事/b 纠纷/n]/nz 。/w 中午/t ，/w 陈庄村/ns [支部/nis 书记/nnt]/nnt 庄文刚/nr 、/w 村/n 文书/nnt 单士贞/nr 陪同/v 夏兆亮/nr 一行/n [三/m 人/n]/mq 在/p 饭店/nis 吃饭/vi ，/w [5/m 人/n]/mq 共/d 饮用/v [2/m 瓶/n]/mq 白酒/nf 、/w [6/m 瓶/n]/mq 啤酒/nf 。/w 夏兆亮/nr 和/cc 陈瑞/nr 将/d 酒席/n 间/f 听到/v 的/ude1 不/d 实/ad 传言/n 发表/v 在/p “/w [邳州/ns 论坛/n]/nz ”/w ，/w 造成/v 恶劣/a 社会/n 影响/vn 。/w [邳州市/ns 纪委/nnt]/nt 给予/vn 夏兆亮/nr 留党察看/vl 两年/mq 处分/n ，/w 给予/vn 陈瑞/nr 留党察看/vl 一年/mq 处分/n ，/w 给予/vn 赵帮振/nr 、/w 庄文刚/nr 、/w 单士贞/nr [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 处分/n 。/w 
