灰霾/nz 来袭/nz ，/w 困扰/v 着/uzhe 大/a 半个/mq 中国/ns 。/w 霾/n 伏/v 四起/vi ，/w 无/v 城市/n 可/v 独善其身/vl 。/w 
在/p 今年/t 接连/d 召开/v 的/ude1 省级/b 地方/n 两/m 会上/n ，/w 中国/ns 大部分/n 省区/n 市/n 都/d 将/d [大气/n 污染/vn]/nz 防治/vn 列为/v 2014年/t 重点/n 工作/vn 。/w 而/cc 作为/p 雾霾/nz 的/ude1 重灾区/n ，/w 京/b 、/w 津/b 、/w 冀/b 、/w 晋/b 、/w 鲁/b 、/w 内蒙古/ns 也/d 纷纷/d 在/p 报告/n 中/f 加重/v 笔墨/n ，/w 提出/v 治理/vn 目标/n 及/cc 方案/n 。/w 
北京市/ns 
PM2/x ./w 5/m 浓度/n 降/v 5%/m 
改造/v [燃煤/v 锅炉/n]/nz 4100/m 蒸吨/nz 基本/a 取消/v 五环/nz 内/f [燃煤/v 锅炉/n]/nz 推进/vi 新/a 一轮/mq [农村/n 电网/n 改造/vn]/nz 压缩/v 小客车/nz 年度/n 配置/v 指标/n 基本/a 完成/v 平原/n [百万/m 亩/q]/mq 造林/vi 主体/n 任务/n 
…/w …/w 
天津市/ns 
实施/v [四/m 清/tg]/mq 一/m 绿/a 行动/vn 
控/v 煤/n 控/v 车/n 控/v 尘/ng 控/v 污/ag 为/p 重点/n 治理/v 火电/n 污染/vn 
改/v 燃/vg 供热/vn 锅炉/n [36/m 座/q]/mq 
淘汰/v 黄标车/nz [8/m 万辆/q]/mq 
…/w …/w 
内蒙古/ns 
落实/v [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v [行动/vn 计划/n]/nz 及/cc 配套/v 政策/n 
加快/v 实施/vn [清洁/a 能源/n]/nz 替代/v 全面/ad 治理/vn 各种/rz 污染/vn 
…/w …/w 
山西省/ns 
扩大/v 集中供热/v 实施/vn 范围/n 加快/v 推进/vn 造林/vi 绿化/vn 和/cc [生态/n 治理/vn]/nz 修复/v 
重点/n 加强/v 吕梁山/ns 生态/n 脆弱/a 区/n 林业/n [生态/n 建设/vn]/nz 
全年/n 营造/v 林/ng [450/m 万/d 亩/q]/mq 
…/w …/w 
山东省/ns 
加强/v [生态/n 建设/vn]/nz 
加强/v 重点/n 行业/n 脱硝/nz 脱硫/nz 、/w 城区/n 裸露/v 土地/n 绿化/vn 和/cc 建筑/n 扬尘/n 综合/vn 整治/vn 
加大/v 外电/n 入/v 鲁/b 实施/v 力度/n 
…/w …/w 
河北省/ns 
PM2/x ./w 5/m 浓度/n 降/v 4%/m 
抓好/v 压/v 钢/n 、/w 减/v 煤/n 、/w 治/v 企/ng 、/w 控/v 车/n 、/w 降尘/nz 工作/vn 
全面/ad 淘汰/v 燃煤/vn 小/a 锅炉/n 
加快/v 集中供热/v 、/w 煤/n 改/v 电/n 、/w 锅炉/n 改造/v [工程/n 建设/vn]/nz 
全面/ad 禁止/v [秸秆/n 焚烧/v]/nz 
…/w …/w 
（/w 记者/nnt 王硕/nr ）/w 
