■/w [邢台/ns 威县/ns]/nz 农民/nnt 张春广/nr 在/p 表演/vn 中/f 。/w （/w [视频/n 截图/vn]/nz ）/w 
1月19日/t 晚/tg 9点40分/t 左右/f ，/w 守/v 在/p 电视机/n 前/f 观看/v [东方/s 卫视/n]/nz 《/w [中国/ns 达人/nz 秀/ag]/nz 》/w 节目/n 的/ude1 邢台/ns 观众/n ，/w 收获/n 了/ule 一份/mq 不/d 打折扣/vi 的/ude1 大/a 惊喜/a —/w —/w 来自/v 邢台市/ns 威县/ns 的/ude1 普通/a 农民/nnt 张春广/nr ，/w 在/p 《/w [中国/ns 达人/nz 秀/ag]/nz 》/w 舞台/n 上/f 表演/vn 了/ule 一段/mq 精彩绝伦/al 的/ude1 机械舞/nz ，/w 折服/v 现场/s [4/m 位/q]/mq 评委/nnt 全票/n 晋级/vi 。/w 
高难度/n 机械舞/nz 惊艳/nz 全场/n 
当晚/t 《/w [中国/ns 达人/nz 秀/ag]/nz 》/w 播放/v 渐进/vn 高潮/n ，/w 张春广/nr 斜着/v 肩背/nz 着/uzhe 大/a 麻袋/n [隆重/ad 登场/vi]/nz ，/w 用/p 浓重/a 的/ude1 乡音/n 进行/vn 自我/rr 介绍/v ，/w 称/v 自己/rr 是/vshi 来自/v [邢台/ns 威县/ns]/nz 的/ude1 农民/nnt ，/w 并且/c “/w 要/v 为/p 大家/rr 表演/vn 收/v 废品/n ”/w 。/w 
先声夺人/vl 的/ude1 亮相/vn 之后/f ，/w 张春广/nr 开始/v 在/p 舞台/n 上/f 不/d 温/ng 不/d 火/n 地/ude2 捡起/nz 了/ule 瓶子/n 。/w 也许/d 是/vshi 觉得/v 表演/vn 的/ude1 铺垫/vn 略嫌/nz 过/uguo 长/a ，/w “/w 综艺/b 教父/n ”/w 王伟忠/nr 率先/d 耐/v 不住/d 性子/n 按/p 下/f 了/ule 红叉/nz 。/w 然而/c 就/d 在/p 这/rzv 之后/f ，/w 张春广/nr 的/ude1 表现/vn 令/v 全场/n 观众/n 险些/d 合不拢嘴/vl ：/w 他/rr 的/ude1 身体/n 时而/d 紧绷/v 僵硬/a 、/w 时而/d 灵动/a 如/v 蛇/n ，/w 随着/p 音乐/n 呈现/v 出/vf 机器人/n 一般/ad 的/ude1 状态/n ，/w 再/d 加上/v 他/rr 将/d 舞姿/n 巧妙/a 地/ude2 与/cc 收/v 废品/n 的/ude1 动作/n 结合/v ，/w 看上去/v 就/d 像/v 是/vshi 勤恳/a 敬业/vi 的/ude1 环保/n 机器人/n ，/w 颇为/d 惊艳/nz 。/w 
如此/rzv 巨大/a 的/ude1 反差/n ，/w 令/v 张春广/nr 赢得/v 现场/s 观众/n [起立/vi 鼓掌/vi]/nz 致敬/vi 。/w 连/ulian 主持人/nnt 程雷/nr 都/d 冲/v 上/f 舞台/n ，/w 边/k 捡/v 瓶子/n 边/k 表示/v ：/w “/w 他/rr 非但/c 表演/vn 了/ule 舞蹈/n ，/w 还/d 宣传/vn 了/ule 不要/d 乱丢/v 垃圾/n 的/ude1 理念/n ！/w ”/w 评委/nnt 刘烨/nr 则/d 佩服/v 地/ude2 称赞/v 道/qv ：/w “/w 您/rr 的/ude1 表演/vn 特别/d 符合/v ‘/w 中国/ns 达人/nz ’/w 的/ude1 定义/n ！/w ”/w 
[坚持/v 梦想/n]/nz 感动/v 评委/nnt 全票/n 晋级/vi 
在/p 评委/nnt 点评/v 阶段/n ，/w 王伟忠/nr 忍不住/v 承认/vn 自己/rr 先前/t “/w 看走眼/vl ”/w ，/w 表示/v “/w 我/rr 进/vf 这/rzv 行/ng 看/v 了/ule [四/m 十年/mq]/mq 了/ule ，/w 可是/c 你/rr 真的/d 很/d 有天分/nz 。/w ”/w 同时/c 饶有兴致/dl 地/ude2 问/v 张春广/nr “/w 有/vyou 没有/v 表演/vn 给/p 家人/n 朋友/n 看/v ？/w ”/w 
而/cc 张春广/nr 的/ude1 回答/vn 则/d 让/v 评委/nnt 及/cc 观众/n 感慨不已/vl 。/w 原来/d ，/w 张春广/nr 年轻时/nz 就/d 喜欢/vi 舞蹈/n ，/w 却/d 因/p 忙于/v 生计/n 及/cc 需要/v 照顾/vn 家庭/n ，/w 始终/d 没有/v 机会/n 学习/v 。/w 两年/mq 前/f 一次/mq 收/v 废品/n 过程/n 中/f ，/w 张春广/nr 意外/a 发现/v 几张/n 舞蹈/n 光盘/n 。/w 此/rzs 后/f ，/w 他/rr 就/d 起早贪黑/dl ，/w 抽/v [业余/b 时间/n]/nz 勤奋/a 练习/v 。/w 
虽然/c 老婆/n 不/d 支持/v ，/w 部分/n 亲属/n 和/cc 街坊/n 不/d 理解/v ，/w 还有/v 邻居/n 说/v 他/rr “/w 有点/d 神经病/nhd ”/w ，/w 但/c 张春广/nr 没有/v 放弃/v ，/w 还/d 在/p 小/a 女儿/n 支持/v 下/f 报名/vi 登上/v 了/ule 《/w [中国/ns 达人/nz 秀/ag]/nz 》/w 的/ude1 舞台/n 。/w 对/p 张春广/nr 艰难/a 的/ude1 [追梦/nz 之旅/nz]/nz ，/w 王伟忠/nr 赞叹不已/vl ，/w 并/cc 羡慕/v 地/ude2 说/v ：/w “/w 你/rr 算/v 很/d 幸福/a 了/ule ，/w 总/b 有一个/mq 女儿/n 支持/v 你/rr ，/w 这/rzv 就/d 够/v 了/ule ”/w 。/w 
最终/d ，/w 张春广/nr 凭/p 精湛/a 的/ude1 舞技/n 及/cc 对/p 梦想/n 的/ude1 坚持/v 打动/v 了/ule 评委/nnt ，/w 获得/v [4/m 个/q]/mq “/w yes/x ”/w 全票/n 晋级/vi 。/w 
邢台/ns 网友/n 争相/d 点/qt 赞称/nz 其/rz “/w 励志/n 榜样/n ”/w 
张春广/nr 在/p 《/w [中国/ns 达人/nz 秀/ag]/nz 》/w 舞台/n 上/f 的/ude1 精彩/a 表现/v ，/w 以及/cc 一句/mq “/w 别人/rr 都/d 说/v 我/rr 傻/a ，/w 我/rr 才/d 不/d 傻/a ，/w 没有/v 梦想/n 才/d 傻/a ”/w 的/ude1 告白/v ，/w 赢得/v 无数/m 网友/n 尊敬/v 。/w 许多/mq 网友/n 都/d 将/d 张春广/nr 视为/v “/w 励志/n 榜样/n ”/w ，/w 有/vyou 网友/n 在/p 微博/n 上/f 说/v “/w 不要/d 再说/c 自己/rr 没有/v 时间/n 、/w 没有/v 条件/n [追逐/v 梦想/n]/nz ，/w 废品/n 站/vi 里/f 也/d 能/v [舞/v 出/vf 一片天/nz]/nz 空/ng ，/w 更何况/bl 是/vshi 我们/rr 呢/y ？/w ”/w 
而/cc 邢台/ns 本地/rzs 网友/n 得知/v 这/rzv 一/m 消息/n 后/f ，/w 更是/d 在/p 网络/n 上/f 争相/d 点/qt 赞/vg 及/cc 转播/v 张春广/nr 的/ude1 表演/vn 视频/n ，/w 认为/v 他/rr 是/vshi “/w 邢台/ns 人/n 的/ude1 骄傲/an ”/w ，/w 表现/v 出/vf 邢台/ns 人/n 朴实/a 、/w 坚毅/a 而/cc 又/d 不乏/v 梦想/n 的/ude1 特质/n 。/w 也/d 有/vyou 网友/n 表示/v ，/w 希望/v 张春广/nr 再接再厉/vl ，/w 能/v 在/p 《/w [中国/ns 达人/nz 秀/ag]/nz 》/w 的/ude1 舞台/n 上/f 走/v 得/ude3 更远/d 。/w （/w 记者/nnt 丁宝军/nr ）/w 
