通过/p 微信/nz 与/cc 人/n 结识/v ，/w 相/d 聊/v 甚/dg 欢/a ，/w 共同/d 商议/v 合伙/vn 做/v 辣椒/nf 生意/n ，/w 没成想/vl 赴约/vi 却/d 遭/v “/w 失身/v ”/w 之/uzhi 痛/a 。/w 近日/t ，/w 经/p [河南省/ns 鄢陵县/ns 检察院/nis]/nt [提起/v 公诉/vi]/nz ，/w 被告人/n 梁天/nr 被/pbei 法院/nis 以/p 强奸罪/n 判处/v 有期徒刑/n 三年/t 。/w 
[38/m 岁/qt]/mq 的/ude1 梁天/nr 是/vshi 鄢陵县/ns 望田镇/ns 人/n ，/w 平时/t 以/p 贩卖/v 当地/s 盛产/v 的/ude1 辣椒/nf 为/p 职业/n 。/w 2013年9月/t ，/w 梁天/nr 通过/p 微信/nz 认识/v 了/ule 柘城县/ns 岗王乡/ns 的/ude1 武/ag 某/rz ，/w [二/m 人/n]/mq 越/d 聊/v 越/d 投机/vn ，/w 相约/v 见面/vi 商量/v 合伙/vn 做/v 贩卖/vn 辣椒/nf 的/ude1 生意/n 。/w 同年/d 10月2日/t 下午/t ，/w 梁天/nr 再次/d 约/d 武/ag 某/rz 到/v 望田镇/ns 商量/v 具体/a 收购/v 辣椒/nf 事宜/n ，/w 并/cc 承诺/vn 将/d 在/p 当晚/t [9/m 点/qt]/mq 之前/f 送/v 其/rz 回/v 柘城县/ns 。/w 当晚/t [8/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 武/ag 某/rz 、/w 梁天/nr 及其/cc [两个/mq 朋友/n]/nz 在/p 望田镇/ns 吃/v 过/uguo 晚饭/n 后/f ，/w 梁天/nr 以/p 自己/rr 酒后/t 无法/v 开车/vn 送/v 其/rz 回家/vi 为/p 由/p 安排/v 武/ag 某/rz 在/p 一家/n [宾馆/nis 住宿/vn]/nz 。/w 送走/vi [两个/mq 朋友/n]/nz 后/f ，/w 梁天/nr 来到/v 武/ag 某/rz 居住/v 的/ude1 房间/n ，/w 采用/v 恐吓/vn 、/w 威胁/vn 的/ude1 手段/n 强行/d 与/cc 其/rz 发生/v 了/ule 性关系/n 。/w 
次日/t 早上/t ，/w 武/ag 某/rz 向/p [公安/n 机关/n]/nz 报警/vn ，/w 随后/d 梁天/nr 被/pbei 抓获/v 归案/vi 。/w 
(/w 李会芬/nr 贾银辉/nr )/w 
