前天/n 上午/t 7点50分/t 许/v ，/w [沈海/nr 高速公路/n]/nz 平阳/ns 段/q ，/w 一辆/mq 菲亚特/ntc 轿车/n 撞/v 向/p 高速公路/n 边/k 护栏/n ，/w 护栏/n 从/p 车头/n 穿进/nz 前/f [挡风/vn 玻璃/n]/nz 后/f ，/w 经/p 驾驶室/n ，/w 击破/v 后/f [挡风/vn 玻璃/n]/nz ，/w 至/p 车尾/n 。/w 
事故/n 发生/v 在/p [沈海/nr 高速公路/n]/nz 福建/ns 往/p 温州/ns 方向/n 出外/vi 笼/ng 山/n 隧道/n [20/m 米/q]/mq 处/n 。/w 
据/p 高速/b 交警/nnd 介绍/v ，/w 上午/t [8/m 点/qt]/mq 许/v ，/w 警方/n 接到/v 报警/vn 赶到/v 现场/s 时/ng ，/w 驾驶员/nnt 周先生/nz 已/d 从/p 驾驶室/n 爬出/vf ，/w 他/rr 左臂/n 折断/v ，/w 左侧/f 头部/n 被/pbei 护栏/n 擦伤/v 。/w 
护栏/n 从/p 驾驶室/n 穿过/v ，/w 正在/d 开车/vi 的/ude1 周先生/nz 是/vshi 如何/ryv 逃过/v 劫难/n 的/ude1 ？/w 
周先生/nz 说/v ，/w 他/rr 是/vshi 福建/ns 人/n ，/w 在/p 温州/ns 经商/vi 。/w 当时/t ，/w 他/rr 从/p 福建/ns 开车/vi 到/v 温州/ns ，/w 副驾驶/nnt 座/q 还/d 坐着/vi 一位/mq 朋友/n 。/w 上午/t 7点50分/t 许/v ，/w 驶出/v 外/f 笼/ng 山/n 隧道/n 后/f ，/w 车辆/n 突然/ad 失控/vi ，/w 撞/v 向/p 了/ule 边/k 护栏/n 。/w 接着/c ，/w 他/rr 看到/v 护栏/n 迎面/d “/w 刺/v ”/w 来/vf 。/w “/w 就/d 在/p [那/rzv 一瞬间/t]/nz ，/w 驾驶员/nnt 本能/n 地/ude2 向右/d 倾斜/vi 了/ule 一下/mq 身子/n 。/w ”/w 
高速/b 交警/nnd 说/v ，/w 驾驶员/nnt 自称/v ，/w 这/rzv 一/m 倾斜/vi 躲过/v 了/ule [致命/vi 一击/v]/nz ，/w 护栏/n 击断/nz 了/ule 他/rr 的/ude1 左臂/n 后/f ，/w 又/d 贴/v 着/uzhe 他/rr 的/ude1 头部/n 左侧/f “/w 贯穿/v ”/w 到/v 车尾/n 。/w 
被/pbei “/w 贯穿/v ”/w 后/f ，/w 轿车/n 熄/v 了/ule 火/n 。/w 吓/v 出/vf 一身/n 冷汗/nhd 的/ude1 周先生/nz 在/p 车上/s 打/v 了/ule 报警/vn 电话/n ，/w 之后/f 让/v 朋友/n 下/f 了/ule 车/n ，/w 而/cc 他/rr 也/d 忍痛/d 从/p 副驾驶/nnt 座/q 处/n 爬/v 了/ule 出来/vf 。/w 
经/p 交警/nnd 了解/v ，/w 事故/n 发生/v 时/ng ，/w 该/rz 车子/n 没有/v 超速/vn ，/w 司机/nnt 无/v 酒驾/nz 。/w 
“/w 如果/c 没有/v 之前/f 的/ude1 本能/n 倾斜/vi ，/w 后果/n 就/d 不堪设想/vl 了/ule 。/w ”/w 经过/p 诊断/vn ，/w 周先生/nz 的/ude1 左臂/n 骨折/vi ，/w 目前/t 正在/d 医院/nis 救治/vn 。/w （/w 记者/nnt 苗丽娜/nr 通讯员/nnt 王光健/nr 郭进/nr ）/w 
