原/b 标题/n ：/w 温州/ns 楼市/n “/w 痛/a 并/cc 转型/vn 着/uzhe ”/w “/w 跳水/vn ”/w 的/ude1 为何/ryv 是/vshi 温州/ns ？/w 
温州/ns [一/d 处/n]/mq [高档/b 住宅/n]/nz ，/w 夜晚/n “/w 黑灯瞎火/nz ”/w ，/w 多数/a 房屋/n 仍/d 空置/v 。/w 记者/nnt 赵征南/nr 摄/vg 
根据/p [国家/n 统计局/nis]/nto 近日/t 公布/v 的/ude1 [70/m 个/q]/mq 大中城市/n 住宅/n [销售/vn 价格/n]/nz 变动/v 情况/n ，/w 上月/t 温州/ns 房价/n 继续/v 下跌/vn ，/w 至此/d 已/d 连续/a 下跌/vi 28个月/t ，/w 是/vshi 成绩单/n 里/f 唯一/b 全年/n [房价/n 同比/n]/nz 下跌/vi 城市/n 。/w 与/cc 此/rzs 形成/v 鲜明/a 对比/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 广州/ns 、/w 深圳/ns [四/m 个/q]/mq [一线/n 城市/n]/nz 新建/v [商品/n 住宅/n]/nz 上月/t [销售/vn 价格/n]/nz 的/ude1 [同比/n 涨幅/n]/nz 连续/a 4个月/t 超过/v 20%/m 。/w 
“/w 房价/n 的/ude1 下跌/vn 和/cc 中小企业/n 的/ude1 惨淡经营/vl 已经/d 成/v 了/ule 恶性循环/n ，/w 温州/ns [房地产/n 市场/n]/nz 从/p 2009年/t 到/v 2013年/t 经历/n 了/ule 一次/mq 痛/a 到/v 骨髓/n 里/f 的/ude1 危机/n 。/w ”/w [温州/ns 大学/nis]/ntu [房地产/n 研究所/nis]/nt 研究员/nnt 陈鸿/nr 说/v 。/w 
危机/n 仍/d 在/p 持续/vd 。/w 据/p 温州/ns 当地/s 媒体/n 统计/vn ，/w 2013年/t 温州/ns 市区/s 出让/v 商品房/n [建设/vn 用地/n]/nz 超过/v 3500多亩/m ，/w 其中/rz 住宅/n 可/v 供应/vn 面积/n 达/v [200/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 出让/v 总量/n 和/cc 住宅/n 地块/n 出让/v 规模/n 均/d 创/v 历史/n 新高/n ，/w 温州/ns 的/ude1 房子/n 恐/vg 将/d “/w 越/d 卖/v 越多/ad ”/w 。/w 
在/p 一片/mq 叹息/vi 声/qv 中/f ，/w 也/d 有/vyou 一些/mq 专家/nnt 看好/v 温州/ns 房地产/n 的/ude1 明天/t 。/w [温州/ns 三角洲/n 地产/n 公司/nis]/nt 总经理/nnt 陈好/nr 认为/v ，/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 提出/v “/w 使/v 市场/n 在/p [资源/n 配置/vn]/nz 中/f 起/vf 决定性/n 作用/n ”/w ，/w 对/p 温州/ns 来说/uls ，/w 此/rzs 轮/qv 洗牌/vn 或许/d 将/d 对/p 市场/n 产生/v 倒逼/nz 作用/n ，/w 成为/v 温州/ns 重新/d 腾飞/vi 的/ude1 契机/n 。/w 温州/ns 已经/d 从/p “/w 被/pbei 招商/vn 城市/n ”/w 变为/v “/w 招商/vn 城市/n ”/w ，/w 未来/t ，/w 曾经/d 相对/d 封闭/v 的/ude1 温州/ns [房地产/n 市场/n]/nz 将/d 形成/v 本地/rzs [龙头/n 企业/n]/nz 和/cc 外地/s 大/a 资本/n 共同/d 逐鹿/v 的/ude1 新局面/nz 。/w 
傍晚/t [6/m 点/qt]/mq 半/m ，/w 隆冬/t 的/ude1 温州/ns 天色/n 已/d 暗/a ，/w 三角洲/n 地产公司/nis [灯火/n 通明/z]/nz ，/w 所有/b 人/n 都/d 在/p 加班/vi 。/w 总经理/nnt 陈好/nr 从/p 会议室/n 走出/v ，/w 腾出/v 半小时/mq 接受/v 采访/vn 。/w “/w 没/d 办法/n ，/w 各/rz [房地产/n 开发商/nnd]/nz 都/d 在/p 拼命/d 做广告/nz 进行/vn 宣传/vn ，/w 对/p 我们/rr [地产/n 营销/vn 策划/vn]/nz 公司/nis 来说/uls ，/w 既是/c 机会/n 也/d 是/vshi 挑战/vn 。/w 一方面/c ，/w 我们/rr 的/ude1 业务量/n 并未/d 随着/p 楼市/n 的/ude1 萧条/a 而/cc 下降/vi 。/w ”/w 陈好/nr 幸福/a 中/f 还/d 透着/v 烦恼/an ，/w “/w 另一方面/c ，/w 房产/n 开发商/nnd 对/p 策划/vn 的/ude1 要求/n 更高/d 。/w 过去/vf 一天/mq 公司/nis 里/f 最多/ad 开/v [3/m 个/q]/mq 会/v ，/w 现在一/t 整天/d 都/d 在/p 持续/vd 不断/d 地/ude2 开会/vi 。/w ”/w 
在/p 温州/ns 一家/n 都市报/nz 广告部/nis 工作/vn 的/ude1 小金/nz ，/w 这/rzv 两年/mq 的/ude1 [工作/vn 压力/n]/nz 并/cc 不大/d 。/w 在/p 全国/n [报纸/n 广告/n]/nz 额/n 日渐/d 萎缩/vi 的/ude1 情况下/nz ，/w 温州/ns 本土/n 报纸/n 的/ude1 广告/n 业绩/n 却/d 没/d 受到/v 什么/ry 影响/vn ，/w 这/rzv 要/v 归功于/v 房产/n 广告/n 没有/v 下滑/vn 。/w 房产/n 广告/n 要/v 占/v 广告/n 总量/n [30/m %/w 以上/f]/mq ，/w “/w 房产/n 开发商/nnd 只要/c [1/m 版/n]/mq 、/w [2/m 版/n]/mq 、/w [3/m 版/n]/mq 、/w 封底/n 这/rzv [四/m 个/q]/mq 黄金/n 版面/n ，/w 现在/t 广告/n 版/n 都/d 排满/nz 了/ule ，/w 要/v 托/v 关系/n 才能/n 提前/vd 刊出/v ，/w 一个/mq 整版/n 的/ude1 广告费/n 也/d 涨到/v 了/ule [15/m 万元/q]/mq 。/w 这/rzv 既/c 说明/v 房产/n 开发商/nnd 心急如焚/vl ，/w 也/d 说明/v 温州/ns 并不/d 缺/v 购买力/n ，/w 要/v 不/d 房产/n 商/vg 根本/a 懒得/v 投放/vn 广告/n 了/ule 。/w ”/w 小金/nz 分析/vn 道/qv 。/w 
