原/b 标题/n ：/w 全智贤/nr 刘亦菲/nr 范冰冰/nr 谢娜/nr 揭/v 明星/nnd 不为人知/vl 绰号/n 
全智贤/nr 绰号/n “/w 全/a 饭桶/n ”/w 
全智贤/nr 刘亦菲/nr 范冰冰/nr 谢娜/nr 何炅/nr 揭秘/v 明星/nnd 不为人知/vl 绰号/n 
卖座/a [喜剧/n 电影/n]/nz 《/w 我/rr 的/ude1 [野蛮/a 女友/n]/nz 》/w ，/w 在/p 台港/nz 形成/v 话题/n 。/w 该片/r 题材/n 逗趣/vi ，/w 女主角/nnt 全智贤/nr 又/d 刚/d 得/ude3 大钟奖/nz ，/w 吸引/v 不少/m 目光/n ，/w 据说/v 连/ulian 星爷/nz 周星驰/nr 都/d 大/a 表/n 兴趣/n 。/w 论/v 外型/n ，/w 她/rr 清秀/a 美丽/a 、/w 身材/n 高/a [172/m 公分/q]/mq 的/ude1 高个子/n ，/w 是/vshi 有/vyou 登上/v 亚洲/ns 大/a 银幕/n 的/ude1 实力/n 。/w 《/w 我/rr 》/w 片/q 里/f ，/w 全智贤/nr 演/v 得/ude3 真够/nz 野蛮/a ，/w 不过/c 私底下/nz ，/w 她/rr 不是/c [野蛮/a 情人/n]/nz ，/w 只有/c 在/p 吃饭/vi 时/ng ，/w 才/d 会/v 够/v 凶/a 够/v 狠/d 。/w 原来/d ，/w 全智贤/nr 人/n 高/a ，/w 食量/n 也/d 大/a ，/w 不/d 拍戏/vi 时/ng ，/w 她/rr 能/v 吃/v 下/f 两/m 大碗/n 白饭/n 配/v 一桌/mq 菜/n ，/w 拍/v 了/ule 戏/n ，/w 就/d 更/d 像/v 大胃王/nz 一样/uyy ;/w 因此/c ，/w 她/rr 的/ude1 朋友/n 都/d 封/q 她/rr 为/p 全/a 饭桶/n ，/w 取笑/v 她/rr 的/ude1 大/a 食量/n 。/w 看来/v ，/w 要/v 养/v 全智贤/nr 的/ude1 男人/n ，/w 不用/d 怕/v 挨打/vi ，/w 但/c 要/v 不怕/v 被/pbei 吃/v 垮/vi 才/d 行/ng !/w 
