人民网/nz 广水/ns 1月22日/t 电/n （/w 李端/nr 罗维/nrf ）/w 湖北/ns 广水/ns 一/m 消费者/n 吃/v 了/ule 一瓶/mq 糖水/nf 什锦/n 罐头/nf ，/w 却/d 诱发/v 多种/m 疾病/n 而/cc [住院/vn 治疗/vn]/nz 。/w 1月21日/t ，/w 湖北省/ns 广水市/ns 消费者/n 屈/v 某/rz 在/p [工商/n 部门/n]/nz 的/ude1 调解/vn 下/f ，/w 获得/v 了/ule 经销商/nnd 的/ude1 [1000/m 元/q]/mq 赔偿/vn 。/w 
消费者/n 屈/v 某/rz 是/vshi 广水市/ns 陈巷镇/ns 友谊村/ns 人/n ，/w 回忆起/v 生病/vn 时/ng 的/ude1 情景/n ，/w 他/rr 认为/v 自己/rr 之所以/c 生病/vi 住院/vn ，/w “/w 罐头/nf ”/w 就是/v “/w 罪魁祸首/n ”/w 。/w 去年/t 12月28日/t ，/w 他/rr 在/p 陈巷镇/ns 某/rz 超市/nis 购买/v 一瓶/mq 某/rz 品牌/n [1680/m g/x]/mq //w 瓶/n 糖水/nf 什锦/n 罐头/nf ，/w 食/v 后/f ，/w 顿感/nz 身体/n 不适/a ，/w 因/p 其/rz 患有/v [急性/b 胃肠炎/nhd]/nhd 、/w [乙型/nz 肝炎/nhd]/nz 及/cc 肝硬化/nhd 等/udeng 病因/n ，/w 由此/d 诱发/v 病灶/n 而/cc [住院/vn 治疗/vn]/nz 。/w 
出院/vi 后/f ，/w 屈/v 某/rz 遂/d 投诉/vn 到/v 陈巷/nr 工商所/nis ，/w 执法/vn 人员/n 立即/d 赶赴/v 现场/s ，/w 对/p 超市/nis 内/f 该/rz 批次/n 某/rz 品牌/n [1680/m g/x]/mq //w 瓶/n 糖水/nf 什锦/n 罐头/nf 进行/vn 了/ule 检查/vn 。/w 
经查/nz ，/w 该/rz 超市/nis 提供/v 了/ule 该/rz 批次/n 罐头/nf 供货商/n 的/ude1 进货/vn 发票/n 、/w 营业执照/n 、/w [食品/n 流通/vn 许可证/n]/nz 复印件/n ，/w 以及/cc 厂家/n 编号/n 为/p 20121125/m 的/ude1 产品/n 出厂/vi [检验/vn 报告/n]/nz 。/w 其/rz 经营/vn 的/ude1 食品/n 各项/r 制度/n 健全/v ，/w 符合/v 《/w [食品/n 安全/an 法/n]/nz 》/w [相关/vn 规定/n]/nz 。/w 
由于/p 没有/v 任何/rz 证据/n 证明/v “/w 罐头/nf ”/w 就是/v 消费者/n 屈/v 某/rz 生病/vi 住院/vn 的/ude1 “/w 始作俑者/n ”/w ，/w 但/c 鉴于/p 屈/v 某/rz 家境/n 贫寒/a ，/w 出于/v 对/p [社会/n 弱势/n 群体/n]/nz 关心/v 的/ude1 考虑/vn ，/w 后/f 经/p 工商/n 执法/vn 人员/n 与/cc 罐头/nf 生产/v 厂家/n 、/w 供货商/n 多次/mq [沟通/v 协调/v]/nz ，/w 厂家/n 及/cc 供货商/n 愿意/v 支付/vn [1000/m 元/q]/mq 的/ude1 慰问金/n ，/w 并/cc 由/p 经销商/nnd 陈巷/nr 某/rz 超市/nis 先代/nz 为/p 支付/v ，/w [三/m 方/q]/mq 对此/d 调解/v 结果/n 表示/v 满意/vn 。/w 

