人民网/nz 孝感/ns 1月22日/t 电/n (/w 李永来/nr )/w “/w 尊敬/v 的/ude1 纳税人/n ：/w [孝感市/ns 地方/n 税务局/nis]/nto 提醒/v 您/rr ，/w 自/p 2014年1月/t 起/vf ，/w 您/rr 可/v 到/v 就近/d 办税/v 大厅/n 办理/v 年收入/n [12/m 万元/q]/mq 以上/f 个人所得税/n 自行/d 纳税申报/v 工作/vn ，/w 申报/vn 截止/vi 日期/n 为/p 2014年3/t 月底/t 。/w ”/w 近日/t ，/w [湖北省/ns 孝感市/ns 地税局/nis]/nt 开始/v 对/p 重点/n 纳税人/n 发送/v 年/qt 所得/n [12/m 万元/q]/mq 个/q 税/n 自行/d 申报/vn 提醒/v 短信/n ，/w 提醒/v 纳税人/n 在/p [1/m -/w 3/m 月份/n]/mq 自觉/a 履行/v 个人所得税/n 自行/d 申报/v 义务/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 为/p 做好/v 年收入/n [12/m 万元/q]/mq 以上/f 个人所得税/n 自行/d 纳税申报/v 工作/vn ，/w [湖北省/ns 孝感市/ns 地税局/nis]/nt 认真/ad 总结/v 往/p 年/qt [工作/vn 经验/n]/nz ，/w [科学/n 分析/vn]/nz 今年/t 工作/vn 特点/n ，/w 积极/ad 开展/v 申报/vn 前/f 排查/v 工作/vn ，/w 将/d 电力/n 、/w 烟草/n 、/w [金融/n 保险/n]/nz 、/w 建筑/n 安装/v 、/w 房地产/n 、/w 餐饮/n 等/udeng 高/a 收入/n 集中/v 的/ude1 行业/n 作为/p 排查/v 重点/n ，/w 了解/v 企业/n 符合/v 自行/d 申报/v 人员/n 情况/n ，/w 通过/p 系统/n 查询/v [2013/m 年年/d]/mq 所得/n [12/m 万元/q]/mq 以上/f 人员/n ，/w 分清/v 所属/n 单位/n 和/cc [税收/n 管理员/nnt]/nz ，/w 特别/d 是/vshi 摸准/nz 所属/n 行业/n ，/w 分析/vn 哪个/ry 分局/nis 和/cc 县市/n 区局/nz 所/usuo 辖/v [12/m 万元/q]/mq 以上/f 人员/n 较多/d ，/w 哪个/ry 较少/ad ，/w 哪个/ry 行业/n 申报/vn 的/ude1 人群/n 集中/v ，/w 预测/vn 2014年/t 申报/vn 12万/m 的/ude1 人数/n ，/w 为/p 自行/d 申报/vn 工作/vn 开展/v 夯实/v 基础/n 。/w 在/p 2014年/t 元旦/m 之前/f ，/w 对/p 重点/n 纳税人/n 发送/v 年/qt 所得/n [12/m 万/d]/mq 万元/q 
