Angelababy/x 视/vg 男友/n 黄晓明/nr 为/p 结婚/vi 对象/n ，/w 但/c 她/rr 表示/v 不会/v 在/p 今年/t 内/f 嫁人/v 。/w 
[北京/ns 时间/n]/nz 1月22日/t 消息/n ，/w 据/p [香港/ns 媒体/n]/nz 报导/v ，/w Angelababy/x (/w 杨颖/nr )/w 昨天/t (/w 1月21日/t )/w 与/cc 贝安琪/nrf 获/v 邀/vn 出席/v 德国/nsf 首饰/n 品牌/n THOMASSABO/x 的/ude1 春夏/n 发布会/n ，/w Angelababy/x 日前/t 公开/ad 承认/v 男友/n 黄晓明/nr 是/vshi 结婚/vi 对象/n ，/w 昨天/t (/w 1月21日/t )/w 她/rr 选/v 首饰/n 时/ng 也/d 被/pbei 心形/n 的/ude1 饰物/n 吸引/v ，/w 还有/v 意/ng 送给/v “/w 最/d 亲密/a 的/ude1 朋友/n ”/w 。/w 
