1月21日19点53分/t ，/w 林志颖/nr 在/p 微博/n 晒/v 出/vf 一张/mq 自/p 拍照/vi ，/w 而/cc 照片/n 被/pbei 小沈阳/nz 成功/a 抢/v 镜/ng ，/w 林志颖/nr 在/p 微博/n 中/f 透露/v ，/w 称/v ：/w “/w 北京/ns 台/q [春节/t 联欢/vn 晚会/n]/nz 要/v 开始/vn 录制/v 啰/n ！/w 后面/f 是/vshi 谁/ry ？/w ”/w 照片/n 中/f ，/w 林志颖/nr 穿着/n 红色/n 西装/n ，/w 依然/d 展现/v 他/rr 招牌/n 式/k 的/ude1 迷人/a 笑容/n ，/w 而/cc 林志颖/nr 后面/f 是/vshi 满脸/d “/w 仇恨/n ”/w 的/ude1 小沈阳/nz ，/w 他/rr 背/v 对/p 林志颖/nr ，/w 侧脸/nz 对/p 着/uzhe 镜头/n ，/w 又/d 似/vg 不屑/v 和/cc 不满/an 之意/nz ，/w 表情/n 非常/d 搞笑/vi 。/w 微博/n 曝光/vi 后/f ，/w 网友/n 纷纷/d 留言/n 调侃/v ，/w 其中/rz 有/vyou 网友/n 为/p 小沈阳/nz 表情/n 配音/vi ：/w 戏称/v ：/w “/w 凭什么/nz 你/rr 儿子/n 火/n 了/ule ？/w ”/w 
