1月20日/t 上午/t ，/w 首/q 艘/q 抵达/v 唐山港/nz [曹妃甸/nr 港区/nz]/nz 文丰/nr 木材/n 码头/n 的/ude1 外籍/n 货轮/n “/w 维纳斯/nrf 号/q ”/w 开始/v 卸载/gi ，/w 这/rzv 标志着/v 刚刚/d 通过/p 国家/n 开放/v 验收/vn 的/ude1 曹妃甸/nr 文丰/nr 木材/n 码头/n 正式/ad 面向/v 全世界/n 开/v 港/n 通航/vi 。/w 
据/p 了解/v ，/w 曹妃甸/nr 文丰/nr 木材/n 码头/n 位于/v 唐山港/nz [曹妃甸/nr 港区/nz]/nz 第三/m 港池/nz 北岸/s ，/w 包含/v [2/m 个/q]/mq [5/m 万吨级/b]/mq 和/cc [2/m 个/q]/mq [3/m 万吨级/b]/mq 通用/vn 杂货/n 泊位/n 及/cc 堆/v 场/qv ，/w 设计/vn 年/qt 通过/p 能力/n [602/m 万吨/q]/mq ，/w 是/vshi 我国/n 北方/s 最大/gm 的/ude1 专业化/vn 木材/n 码头/n 。/w 本次/r 验收/vn 的/ude1 泊位/n 为/p 其中/rz [2/m 个/q]/mq [5/m 万吨级/b]/mq 泊位/n 。/w 
以/p 文丰/nr 木材/n 码头/n 通航/vi 为/p 契机/n ，/w 按照/p “/w [全/a 产业链/n]/nz 布局/n 、/w 组团/vi 式/k 开发/vn ”/w 的/ude1 模式/n ，/w 曹妃甸/nr [木材/n 加工/vn]/nz 集散/v 基地/nis 正在/d 全力/d 规划/n 建设/v 码头/n 接/v 卸/vn 堆存/v 区/n 、/w 原木/n [仓储/vn 物流/n]/nz 区/n 、/w 板材/n [仓储/vn 物流/n]/nz 区/n 、/w 原木/n 加工贸易/v 区/n 、/w 集中/v 烘干/vn 区/n 、/w 木/ng 废/ag 综合利用/nz 区/n 、/w 木材/n [全/a 产业链/n]/nz 发展/v 示范区/n 和/cc 综合/v 服务区/nz 八/m 大板块/nz ，/w 预计/v 到/v 2018年/t 加工/vn 集散/v 能力/n 达到/v 每年/r [800/m 万/d 立方米/q]/mq ，/w 建设/vn 成为/v [中国/ns 北方/s]/nz 最大/gm 的/ude1 木材/n [交易/vn 平台/n]/nz 。/w （/w 通讯员/nnt 王爱民/nr 记者/nnt 汤润清/nr ）/w 
