昨天/t ，/w 根据/p 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq [会议/n 议程/n]/nz ，/w [江苏省/ns 人民检察院/nis]/nt 检察长/nnt 徐安/nr 向/p 大会/n 作/v [江苏省/ns 人民检察院/nis]/nt 工作报告/v 。/w [公共/b 安全/an]/nz 、/w 反腐倡廉/vl 、/w 权益/n 保障/vn 等/udeng 事关/v 群众/n 切身利益/n 的/ude1 问题/n ，/w 徐安均/nr 给予/vn 积极/ad 回应/vn 。/w 据介绍/nz ，/w 去年/t 全省/n [检察/b 机关/n]/nz [立案/vi 侦查/vn]/nz 涉嫌/v [职务/n 犯罪/vn]/nz [2155/m 人/n]/mq ，/w 同比/n 上升/vi 4.9%/m ；/w 通过/p 办案/vn 为/p 国家/n 和/cc 集体/n [挽回/v 经济/n 损失/n]/nz [8/m ./w 1/m 亿元/q]/mq 。/w 
点名/v 列举/v 查办/vn 的/ude1 “/w 老虎/n ”/w 
过去/vf 一年/mq ，/w 江苏/ns [检察/b 机关/n]/nz 坚持/v “/w 老虎/n ”/w “/w 苍蝇/n ”/w 一起/s 打/v 。/w 去年/t 全省/n [检察/b 机关/n]/nz 共/d [立案/vi 侦查/vn]/nz 贪污/v 贿赂/vn 犯罪/vn 案件/n [1393/m 件/q]/mq [1646/m 人/n]/mq ，/w [立案/vi 侦查/vn]/nz [渎职/vi 侵权/vn 犯罪/vn 案件/n]/nz [367/m 件/q]/mq [509/m 人/n]/mq ，/w 其中/rz 重特大/n 案件/n [222/m 件/q]/mq ，/w 处级/b 以上/f 干部/nnt 要案/n [107/m 人/n]/mq 。/w 
徐安/nr 在/p 工作报告/v 中/f 通过/p 点名/v 列举/v 的/ude1 方式/n ，/w 介绍/v 了/ule 江苏/ns [检察/b 机关/n]/nz 去年/t 查办/v 的/ude1 “/w 老虎/n ”/w ，/w 其中/rz 包括/v 山东省/ns 原/b 副省长/nnt 黄胜/nr ，/w [中国/ns 农业/n 银行/nis]/ntcb 原/b 副行长/nnt 杨琨/nr ，/w 省/n 太湖/ns [水污染/n 防治/vn]/nz 办公室/nis 原/b 副主任/nnt 沈振新/nr ，/w [徐州市/ns 政协/nis]/nto 原/b 副主席/nnt 张引/nr ，/w [常州/ns 市委/nis]/nto 原/b 常委/nnt 、/w 政法委/nis 书记/nnt 孙国建/nr ，/w 省/n 人防办/nis 原/b 副主任/nnt 刘友超/nr 等/udeng [6/m 名/q]/mq 厅级/b 以上/f 干部/nnt 的/ude1 [职务/n 犯罪/vn]/nz 案件/n 。/w 
此外/c ，/w 江苏/ns [检察/b 机关/n]/nz 查办/v 了/ule [镇江市/ns 产权/n 交易/vn 中心/nis]/nt 原/b 主任/nnt 冯智皓/nr 涉嫌/v 贪污/vn 、/w 挪用/v 、/w 受贿/vi 达/v [2/m 亿/m 余/ng 元/q 等/udeng]/mq 一批/mq 数额/n 特别/d 巨大/a 的/ude1 [职务/n 犯罪/vn]/nz 案件/n 。/w 
