图/n 为/p ：/w [德江/ns 酒楼/nis]/nt 老板/nnt 方/q 女士/n 拿着/vf [4/m 张/q]/mq 泛/v 黄/a 的/ude1 欠条/n 
村委会/nis 吃喝/vn ，/w 打下/v [2/m 万/d 多元/b]/mq “/w 白条/n ”/w ，/w 10年/t 过去/vf 仍/d 未/d 还/d 清/tg 。/w 又/d 一个/mq 年/qt 关/n 将近/d ，/w [蔡甸区/ns 侏儒街/nz 德江/ns 酒楼/nis]/nt 老板/nnt 方/q 女士/n 手握/v [4/m 张/q]/mq 欠条/n ，/w 不/d 知道/v 何时/ryt 才能/n 要/v 回/v 这笔/r “/w 旧账/n ”/w 。/w [蔡甸区/ns 侏儒街/nz 纪委/nnt]/nt 介入/v 后/f 表示/v ，/w 哪怕/c 是/vshi 历史/n 债务/n ，/w 现任/v 村委会/nis 也/d 得/ude3 还/d ，/w [今年/t 春节/t]/nz 前/f 尽量/d 还/d 清/tg ，/w 实在/d 还/d 不/d 完/vi 也/d 要/v 给/p 债主/nnd 具体/a 答复/vn 。/w 
[德江/ns 酒楼/nis]/nt 位于/v 侏儒街/nz 蟹/ng 湖/n 大道/ns 上/f ，/w 老板/nnt 方/q 女士/n 拿着/vf 4张/m 泛/v 黄/a 的/ude1 欠条/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 酒楼/nis 已经/d 开/v 了/ule [20/m 多年/mq]/mq ，/w 2003年/t 至/p 2005年三/t 年间/n ，/w 侏儒街/nz 管岺/nr 村/n 村委会/nis 干部/nnt ，/w 累计/vd 在/p [德江/ns 酒楼/nis]/nt 消费/vn 了/ule [23496/m 元/q]/mq 。/w 消费/vn 完/vi 之后/f ，/w 管岺/nr 村村/n 干部/nnt 称/v 要/v 去找/v [街道/ns 经管/v 办/v]/nt 报账/vn ，/w 要/v 走/v 了/ule 多/a 张/q 就餐/vi 单据/n 和/cc [税务/n 发票/n]/nz ，/w 打下/v 了/ule [4/m 张/q]/mq 大额/b 欠条/n ，/w 作为/p 凭证/n 。/w 
记者/nnt 看到/v ，/w [4/m 张/q]/mq 手写/vi 欠条/n 最少/d 的/ude1 一笔/mq [257/m 元/q]/mq ，/w 最多/ad 的/ude1 一笔/mq 达/v [1/m ./w 4/m 万元/q]/mq 。/w 欠条/n 上/f 均/d 签/v 着/uzhe 原/b 管岺/nr 村村/n 干部/nnt 的/ude1 名字/n ，/w 其中/rz 一张/mq 还/d 盖/v 着/uzhe 该村/r 村委会/nis 公章/n 。/w 
“/w 2005年/t 还/d 了/ule [500/m 元/q]/mq ，/w 2009年/t 还/d 了/ule [500/m 元/q]/mq ，/w 2010年/t 还/d 了/ule [2000/m 元/q]/mq 。/w ”/w 方/q 女士/n 说/v ，/w 10年/t 下来/vf ，/w 管岺/nr 村/n 村委会/nis 总共/d 只/d 还/d 了/ule [3000/m 元/q]/mq ，/w 尚/d 有/vyou [20496/m 元/q]/mq 欠账/vi 没有/v 结清/nz 。/w 方/q 女士/n 表示/v ，/w 这些/rz 年/qt 她/rr 曾/d 多次/mq 找/v 村委会/nis 讨要/nz 欠款/n ，/w 不过/c 现任/v 村委/n 书记/nnt 答复/vn 说/v 这/rzv 是/vshi 前任/b 留下/v 的/ude1 债务/n ，/w 前任/b 书记/nnt 则/d 称/v 自己/rr 卸任/vi 无力/vi 解决/v ，/w 她/rr 不止/v 一次/mq 听到/v 这样/rzv 的/ude1 解释/vn ：/w “/w 村里/n 没钱/vi ，/w 过/uguo 段/q 时间/n 再说/c 吧/y 。/w ”/w 
“/w 总是/d 有/vyou 理由/n 推脱/v ，/w 久而久之/dl ，/w 心灰意冷/vl 。/w ”/w 方/q 女士/n 说/v 。/w 
这笔/r 欠账/vi 为何/ryv 10年/t 未/d 还/d 清/tg ？/w 曾/d 在/p 管岺/nr 村/n 村委会/nis 工作/vn 的/ude1 李/ng 会计/nnt 对/p 记者/nnt 说/v ，/w 当年/t 在/p [德江/ns 酒楼/nis]/nt 吃喝/vn 打/v 欠条/n ，/w 主要/b 是因为/c 村里/n 财务/n 紧张/a ，/w 因此/c 偿还/v 也/d 只能/v [一步/mq 一步/mq]/nz 来/vf 。/w 目前/t 他/rr 已/d 离任/vi ，/w [具体/a 情况/n]/nz 不/d 清楚/a 。/w 
侏儒街/nz 纪委/nnt 汤/n 书记/nnt 表示/v ，/w 落实/v 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n ，/w 街道/ns 作出/v 了/ule 一系列/b 纪律/n 规定/n ，/w 这种/r 事情/n 在/p 今天/t 绝不/d 允许/v 发生/vn 。/w 虽然/c 这笔/r 账/n 属/v 历史/n 债务/n ，/w 并非/v 现任/v 村委会/nis 经手/v ，/w 但/c 这笔/r 钱/n 肯定/v 要/v 还/d ，/w 会/v 要求/n 管岺/nr 村/n 村委会/nis 与/cc 酒楼/nis 老板/nnt 尽快/d 协商/vn 解决/v 。/w 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 侏儒街/nz 纪委/nnt 郑/tg 副书记/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 管岺/nr 村村/n 委会/v 负责人/nnt 将/d 前往/v 纪委/nnt 核实/v 账目/n ，/w “/w 年前/t 能/v 还/d 完/vi 就/d 还/d ，/w 不能/v 还/d 完/vi 也/d 要/v 给/p 出/vf 具体/a 答复/vn 。/w ”/w (/w 记者/nnt 徐剑桥/nr 李响/nr )/w 
