人民网/nz 宜都/ns 1月22日/t 电/n （/w 杨培新/nr 邹祖国/nr ）/w 1月21日/t ，/w [湖北省/ns 宜都市/ns 民间/n 文艺家/nnd 协会/nis]/nt 主席/nnt 、/w 有/vyou “/w [故事/n 大王/n]/nz ”/w 之/uzhi 称/v 的/ude1 徐荣耀/nr 将/d [宜昌市/ns 文联/nis]/nt 、/w [宜昌市/ns 民协/nz]/nt 联合/vd 授予/v 他/rr 的/ude1 “/w 宜昌/ns 民间/n 文艺/n [突出/a 贡献/n]/nz 奖/n ”/w [1/m 万元/q]/mq 奖金/n 转赠/v 给/p 该市/r [20/m 名/q]/mq 民间/n 文艺家/nnd ，/w 为/p 他们/rr 每人/r 送去/vf [500/m 元/q]/mq 作为/p 春节/t 慰问金/n 。/w 
当天/t ，/w 徐荣耀/nr 前往/v 红花/n 套/q 、/w 高坝洲/nz 、/w 潘家湾/nr 、/w 枝城/ns [六/m 个/q]/mq 乡镇/n ，/w 登门/vi 看望/v 谜语/n 大王/n 丁开清/nr 、/w 谜/ng 歌/n 大王/n 赵兴寿/nr 、/w [民间/n 故事/n 家/q]/nz 熊士新/nr 、/w 智超男/nr 、/w [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 代表性/n 传人/n 汪光法/nr 、/w 陈艺/nr 、/w 廖宙远/nr 等/udeng [20/m 位/q]/mq 近年来/dl 为/p 宜都/ns 民间/n 文艺/n 事业/n 作出/v 了/ule 贡献/n 的/ude1 民间/n 文艺家/nnd ，/w 向/p 他们/rr 致/v 以/p 新年/t 的/ude1 问候/vn 和/cc 祝福/vn 。/w 民间/n 文艺家/nnd 和/cc 民间艺人/nnd 深受/v 感动/vn ，/w [纷纷/d 表示/v]/nz 要/v 在/p 新的/a 一年/mq 里/f 为/p 民间/n 文艺/n 再/d 作/v 新/a 贡献/n 。/w 
据悉/v ，/w 徐荣耀/nr 的/ude1 家乡/n 在/p 红花/n 套/q ，/w 2013/m 获得/v [中国/ns 民间/n]/nz 文艺/n “/w 山花奖/nz ”/w 。/w 该/rz 奖项/n 是/vshi 由/p [中国/ns 文学/n 艺术界/n 联合会/nis]/nt 、/w [中国/ns 民间/n 文艺家/nnd 协会/nis]/nt 共同/d 颁发/v 的/ude1 国家级/b 民间/n 文艺/n 大奖/n ，/w 与/cc 电影/n “/w 百花奖/nz ”/w 、/w 电视/n “/w 金鹰奖/nz ”/w 、/w 戏曲/n “/w 梅花奖/n ”/w 、/w 舞蹈/n “/w 荷花奖/nz ”/w 等同/vi 属/v 我国/n 文艺界/n 的/ude1 最高/a 奖项/n 。/w 
