自己/rr 助/v 人/n 行骗/vi 还/d 不算/v ，/w 还要/d 拉/v 亲朋好友/n 一起/s 入伙/vi 。/w 近日/t ，/w [浙江省/ns 淳安县/ns 检察院/nis]/nt 将/d 涉嫌/v 诈骗罪/n 的/ude1 方军英/nr 、/w 汪早女/nr 、/w 童汉金/nr 、/w 余亚军/nr [提起/v 公诉/vi]/nz 。/w 
方军英/nr 是/vshi 地道/a 的/ude1 [农村/n 妇女/n]/nz ，/w [文化/n 程度/n]/nz 不/d 高/a ，/w 没有/v 正式/ad 工作/vn ，/w 为了/p 过/uguo 上/f 好日子/n ，/w 她/rr 千方百计/dl 地/ude2 想/v 办法/n 找/v 工作/vn 。/w 2013年/t 清明节/t 前后/f ，/w 通过/p 六合彩/nz 资料/n ，/w 方军英/nr 得到/v 了/ule “/w 福建/ns 杨/ng 老板/nnt ”/w 的/ude1 [电话/n 号码/n]/nz ，/w 杨/ng 老板/nnt 帮/v 她/rr 找/v 了/ule 份/q “/w 打电话/vi ”/w 的/ude1 活/v ，/w 并/cc 寄/v 了/ule [30/m 多部/mq]/mq 手机/n 和/cc 手机卡/nz 给/p 她/rr ，/w 提出/v 每月/r 会/v 按照/p 寄送/v 的/ude1 终端/n 数量/n 以及/cc 拨打/v 电话/n 的/ude1 次数/n 发放/v 薪酬/n 。/w 为了/p 赚/v 更多/ad 的/ude1 钱/n ，/w 方军英/nr 找/v 来/vf 自己/rr 的/ude1 亲朋好友/n 帮忙/vi 。/w 其/rz 婶婶/n 汪/q 早/a 女/b 负责/v 提供/v 放置/vn 手机/n 的/ude1 场所/n ，/w 其/rz 前夫/n 童汉金/nr 和/cc 情夫/n 余/ng 亚军/n 帮助/v 她/rr 拿/v 快递/vn 、/w 搭建/v 平台/n 、/w 摆放/v 手机/n 和/cc 开关/n 手机/n 等/udeng ，/w 每月/r 均/d 有/vyou 一定/b 收入/n 。/w 
经查/nz ，/w 从/p 2013年5月/t 至/p 6月/t ，/w 方军英/nr 按照/p 要求/n 向/p 不/d 特定/b [电话/n 号码/n]/nz 拨打/v 诈骗/vn 电话/n 320万余次/m ，/w 杨/ng 老板/nnt 向/p 其/rz 支付/v 了/ule 近/a [7000/m 元/q]/mq 工资/n 。/w (/w 严巧莉/nr )/w 
