张国立/nr 化身/n 财神爷/n 开场/vi 
[五/m 位/q]/mq 主持人/nnt 的/ude1 出场/vn 服装/n 今年/t 另辟蹊径/nz ，/w 董卿/nr 、/w 朱军/nr 、/w 毕福剑/nr 、/w 李思思/nr 、/w 张国立/nr [五/m 人/n]/mq 分别/d 扮演/v “/w 福/n 、/w 禄/ng 、/w 寿/ng 、/w 喜/v 、/w 财/n ”/w 角色/n ，/w 着/uzhe 古装/n 亮相/vi ，/w 最/d 抢眼/a 的/ude1 要/v 属/v 毕福剑/nr 扮演/v 的/ude1 “/w 寿星/n ”/w ，/w 一头/d 鹤发/nz 、/w 手握/v 挂着/v 葫芦/n 的/ude1 [龙头/n 拐杖/n]/nz ，/w 颇/d 有/vyou 喜感/nz 。/w 初/f 登/v 春晚/n 舞台/n 的/ude1 张国立/nr 则/d 揣着/v 金元宝/nr ，/w 化身/n 财神爷/n 。/w 
串词/nz 方面/n ，/w 几位/n 主持人/nnt 开场/vi 就/d 拿/v 春晚/n 开涮/nz 。/w 张国立/nr 称/v ，/w 央视/j 春晚/n 开场/vi 不/d 都/d 是/vshi “/w 这里/rzs 是/vshi [中国/ns 中央/n 电视台/nis]/nt …/w …/w 为何/ryv 今年/t 就/d 成/v 了/ule 这样/rzv ？/w ”/w 身为/v 春晚/n “/w 老人/n ”/w 的/ude1 朱军/nr 则/d 调侃/v 张国立/nr 学/v 得/ude3 不/d 像/v ，/w 还/d 漏/v 了/ule 一句/mq “/w 向/p 广大/b 武警/nnd 官兵/nnd 拜年/vi ”/w 之类/rz 的话/udh 。/w 总之/c ，/w 从/p 联/vg 排/v 来看/u ，/w [五/m 位/q]/mq 主持人/nnt “/w 牺牲/v ”/w 颇/d 大/a ，/w 连/ulian 董卿/nr 也/d 献出/vf 了/ule 自己/rr 春晚/n 的/ude1 “/w 第一次/mq ”/w ，/w 在/p 梁家辉/nr 与/cc 陈慧琳/nr 的/ude1 节目/n 之后/f ，/w 还/d 和/cc 张国立/nr 一起来/nz 了/ule 段/q 华尔兹/nrf 。/w 
小品/n 相声/n “/w 笑/v ”/w 果/ng 仅存/nz [4/m 枚/q]/mq 
“/w 笑/v ”/w 果/ng 仅存/nz 的/ude1 [4/m 个/q]/mq 节目/n 分别/d 是/vshi ，/w 与/cc 梦想/n 励志/n 有关/vn 的/ude1 小品/n 《/w 扰民/v 了/ule 您/rr 》/w ，/w 这个/rz 由/p 束焕/nr 编剧/nnt ，/w 蔡明/nr 、/w 大鹏/nz 、/w 华少/nr 、/w 岳云鹏/nr 主演/v 的/ude1 小品/n 是/vshi 联/vg 排/v 中/f “/w 笑/v ”/w 果/ng 最好/d 的/ude1 ；/w 冯巩/nr 的/ude1 相声剧/nz 《/w 我/rr 就是/v 这样/rzv 的/ude1 人/n 》/w 则/d 吸纳/v 了/ule 不少/m 网络/n 段子/n ，/w 如/v “/w 土豪/n 我们/rr 做/v 朋友/n ”/w “/w 小伙伴/n 都/d 惊呆/v 了/ule ”/w 等/udeng ，/w 冯巩/nr 甚至/d 还/d 拿/v 冯小刚/nr 开涮/nz ，/w 称/v 冯导/nr 和/cc 徐帆/nr 在/p 家中/s 不/d 忙/v 的/ude1 时候/n 就/d 爱/v 斗地主/nz ；/w 曹云金/nr 和/cc 刘云天/nr 的/ude1 《/w 麻烦/an 先生/n 》/w 则/d 聚焦/vi 民生/n ，/w 还/d 将/d 抗战/vi 神/n 剧/n 讽刺/v 了/ule 一番/mq ；/w “/w [开心/a 麻花/nf]/nz ”/w 团队/n 沈腾/nr 、/w 马丽/nr 的/ude1 小品/n 则/d 与/cc “/w 老人/n 摔倒/v 扶/v 不/d 扶/v ”/w 有关/vn 。/w 搜狐/ntc 娱乐/vn 
