袁咏仪/nr (/w 资料/n 图/n )/w 
指责/v 行骗/vn 横幅/n 
据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 袁咏仪/nr 疑/vg 无辜/n 卷入/v 诈骗/vn 事件/n 中/f ，/w 昨日/t 她/rr 接受/v 访问/vn ，/w 仍/d 怒火中烧/nz ，/w 直言/vi 有人/r 盗用/v 她/rr 的/ude1 肖像/n 及/cc 名字/n 开/v 连锁/vn 时装店/nis ，/w 正/d 循/vg 法律/n 途径/n 追究/v 一切/rz ，/w 更/d 对/p 有/vyou 农民/nnt 受骗/vi ，/w 大/a 感/vg 愤怒/a ，/w 希望/v 尽快/d 揪出/nz 骗徒/nz ！/w 
袁咏仪/nr （/w 靓/n 靓/n ）/w 前晚/nz 于/p 微博/n 转发/v 一则/c 新闻/n ，/w 可见/c 图片/n 有/vyou 农民/nnt 拉/v 横幅/n 指/v 遭/v 她/rr 与/cc 关之琳/nr 联合/vd 骗/v 去/vf 血汗钱/n 。/w 袁咏仪/nr 昨天/t 就/d 事件/n 接受/v 访问/vn ，/w 透露/v 约/d 一年前/qt 有人/r 透过/v 内地/n 经理人/nnt 联络/vn 希望/v 成立/vn 品牌/n 合作/vn ，/w 袁咏仪/nr 对于/p 合作/v 事宜/n 感兴趣/a ，/w 遂/d 跟/p 对方/n 见过/v 一面/n ，/w 但/c 之后/f 再/d 没有/v 接洽/v ，/w 当时/t 她/rr 不/d 太/d 在意/v ，/w 但/c [一段/mq 时间/n]/nz 后/f ，/w 有/vyou 朋友/n 告知/v ，/w 有人/r 以/p 她/rr 以及/cc 关之琳/nr 名义/n 在/p 内地/n 开/v 连锁/vn 时装店/nis ，/w 袁咏仪/nr 遂/d 跟/p 对方/n 联络/vn 并/cc 准备/v 告/v 对方/n 盗用/v 肖像/n 及/cc 名字/n ，/w 惟/d 对方/n 却/d 以/p 家人/n 患/v 重病/n 为/p 由/p 求情/vi ，/w 令/v 袁咏仪/nr 心软/a 最终/d 没/d 追究/v 。/w 
怎/ryv 料/n ，/w 对方/n 却/d 变本加厉/dl ，/w 继续/v 在/p 其他/rzv 省份/n 开设/v 分店/nis ，/w 袁咏仪/nr 得知/v 后/f ，/w 决定/v 请/v 经理人/nnt 透过/v 法律/n 去/vf 追究/v 此事/r ，/w 并/cc 预计/v 在/p [农历/n 新年/t]/nz 期间/f 开庭/vi ，/w 但/c 未/d 开庭/vi ，/w 就/d 发现/v 有/vyou 农民/nnt 被/pbei 骗/v 事件/n ，/w 袁咏仪/nr 得知/v 后/f 大/a 表/n 愤慨/an ，/w 并/cc 表示/v ：/w “/w 连/ulian 农民/nnt 的/ude1 血汗钱/n 都/d 骗/v ，/w 真是/d 好/a 生气/a ，/w 要/v 追究/vn 到底/d ，/w 这/rzv 件/q 事/n 用/p 了/ule 我/rr 的/ude1 名/q ，/w 但/c 一点/mq 都/d 不/d 关/n 我/rr 的/ude1 事/n ，/w 不/d 明白/v 为什么/ryv 有人/r 可以/v 漠视/vn 人权/n 和/cc 法律/n ，/w 盗用/v 别人/rr 的/ude1 肖像/n ，/w 到处/d 去/vf 招摇撞骗/vl ，/w 这种/r 事/n 绝对/d 不/d 可能/v 在/p 香港/ns 发生/v ！/w 现在/t 我/rr 公开/ad 这/rzv 件/q 事/n ，/w 希望/v 大家/rr 可以/v 帮/v 我/rr 人/n 肉/n 搜寻/v ，/w 找到/v 这个/rz 人/n 出来/vf ，/w 我会/r 追究/v 到底/d ！/w ”/w 
