人民网/nz 北京/ns 1月21日/t 电/n （/w 记者/nnt 赵光霞/nr ）/w 《/w [非/b 诚/dg 勿/d 扰/v]/nz 》/w 、/w 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 等/udeng [江苏/ns 卫视/n]/nz 播出/v 的/ude1 [综艺/b 节目/n]/nz 最近/t 陷入/v 版权/n 纠纷/n 。/w [江苏/ns 卫视/n]/nz 官/n 微/ag 指责/v 风行网/nz 盗/vg 播/v 节目/n ，/w 风行网/nz 称/v [江苏/ns 广电/n 集团/nis]/nt 旗下/d [长江/ns 龙/n 新媒体/nz 有限公司/nis]/nt （/w 简称/v “/w 长江/ns 龙/n ”/w ）/w 对/p 节目/n 版权/n “/w [一/d 女/b]/mq 二/m 嫁/v ”/w 。/w 记者/nnt 今日/t 获悉/v ，/w 风行网/nz 和/cc 长江/ns 龙/n 都/d 已/d 向/p 法院/nis 提起/v 诉讼/vn ，/w 版权/n 纠纷/n [一/d 事/n]/mq 似/vg 有/vyou 升级/vi 之/uzhi 势/ng 。/w 
分别/d 发/v 声明/n 指责/v 对方/n 侵犯/v 其/rz [合法/a 权益/n]/nz 
据/p 公开/ad 资料/n 显示/v ，/w 长江/ns 龙/n 是/vshi [国有/vn 独资/b 公司/nis]/nz ，/w 成立/vi 于/p 2004年9月/t ，/w 由/p [江苏省/ns 广播/vn 电视/n 总/b 台/q]/nt （/w 集团/nis ）/w 出资/vi 组建/v ，/w [江苏/ns 卫视/n]/nz 播出/v 的/ude1 [综艺/b 节目/n]/nz 均/d 由/p 长江/ns 龙/n 独家/d 拥有/v 其/rz 互联网/n [信息/n 网络/n]/nz 方面/n 的/ude1 传播/vn 权/n 。/w 
1月14日/t ，/w [江苏/ns 卫视/n]/nz 官方/n 微博/n 发布/v 《/w 关于/p [江苏/ns 卫视/n]/nz 节目/n 互联网/n 独家/d 版权/n 的/ude1 声明/n 》/w （/w 简称/v 《/w [江苏/ns 卫视/n]/nz 声明/n 》/w ）/w 称/v ，/w 长江/ns 龙/n 已/d 授权/v [上海/ns 聚/v 力/n 传媒/n 技术/n 有限公司/nis]/ntc （/w 简称/v “/w 上海/ns 聚/v 力/n ”/w ）/w 拥有/v [江苏/ns 卫视/n]/nz 2014年/t 出品/vi 的/ude1 所有/b [综艺/b 节目/n]/nz 的/ude1 独家/d [信息/n 网络/n 传播/vn 权/n]/nz 。/w [上海/ns 聚/v 力/n 传媒/n 技术/n 有限公司/nis]/ntc 可/v 在/p 其/rz 自/p 运营/vn 平台/n PPTV/x 及/cc 转授/nz 平台/n 上/f 向/p 用户/n 提供/v 视频点播/gi 服务/vn 。/w 而/cc [北京/ns 风行/v 在线/vn 技术/n 有限公司/nis]/ntc （/w 简称/v “/w 风行/v 在线/vn ”/w ）/w 在/p 其/rz 运营/vn 的/ude1 风行网/nz 盗/vg 播/v 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 等/udeng [江苏/ns 卫视/n]/nz 播出/v 的/ude1 [电视/n 节目/n]/nz ，/w 严重/a 侵犯/v 了/ule 长江/ns 龙/n 与/cc 上海/ns 聚/v 力/n 的/ude1 [合法/a 权益/n]/nz 。/w 
对此/d ，/w 风行网/nz 16日/t 发布/v 《/w 关于/p 风行网/nz 拥有/v [江苏/ns 卫视/n]/nz 节目/n 互联网/n 非/b 独家/d 版权/n 的/ude1 严正/a 声明/n 》/w ，/w 称/v 风行网/nz 拥有/v [江苏/ns 卫视/n]/nz 《/w [非/b 诚/dg 勿/d 扰/v]/nz 》/w 、/w 《/w 非常/d 了得/a 》/w 等/udeng 晚间/t [综艺/b 节目/n]/nz 2013年8月1日/t 至/p 2014年7月31日/t 期间/f 的/ude1 互联网/n 非/b 独家/d 版权/n ，/w 长江/ns 龙/n 与/cc 上海/ns 聚/v 力/n 之间/f 关于/p [江苏/ns 卫视/n]/nz 2014年/t 所有/b [综艺/b 节目/n]/nz 独家/d [信息/n 网络/n 传播/vn 权/n]/nz 的/ude1 交易/vn [合同/n 无效/vi]/nz ，/w 并/cc 指责/v 长江/ns 龙/n 的/ude1 行为/n 是/vshi “/w 过河拆桥/nz ”/w 、/w “/w [一/d 女/b]/mq 二/m 嫁/v ”/w 行径/n ，/w 认为/v 《/w [江苏/ns 卫视/n]/nz 声明/n 》/w 已/d 构成/v 对/p 风行网/nz 名誉权/n 及/cc 合法/a 商业/n 利益/n 的/ude1 严重/a 侵害/vn 。/w 
