1月20日/t ，/w 贺岁/v 电影/n 《/w 澳门/ns 风云/n 》/w 在/p 北京/ns 举行/v 首映/vn 发布会/n ，/w 导演/nnt 王晶/nr 、/w 监制/vi 刘伟强/nr 携/v 主演/v 周润发/nr 、/w 谢霆锋/nr 、/w 杜汶泽/nr 、/w 高虎/nr 、/w 童菲/nr 等/udeng 人/n 悉数/d 现身/v 。/w 现场/s ，/w 发哥/nz 自称/v 是/vshi “/w 最/d 冒牌/b 赌神/nz ”/w ，/w 并/cc 透露/v 因为/c 小时候/n 父亲/n 好/a 赌/v 输掉/nz 一个/mq 月工资/n 所以/c 自己/rr 其实/d 从小/d 就/d 恨/v 堵/vn ，/w 没想到/nz 后来/t 居然/d 演/v 了/ule 个/q 赌神/nz 的/ude1 角色/n ，/w 但/c 实际上/d 自己/rr 对/p 赌博/vi 其实/d 一窍不通/vl ，/w 看着/v 咋呼/v 的/ude1 几个/mq 摸牌/nz 动作/n 其实/d 都/d 是/vshi 向/p 老板/nnt 偷/v 师学/nz 来/vf 的/ude1 。/w 至于/p 贺岁档/nz 发哥/nz 出演/v 的/ude1 《/w 澳门/ns 风云/n 》/w 和/cc 《/w [大/a 闹天宫/nz]/nz 》/w 将/d 撞/v 档/ng [一/d 事/n]/mq ，/w 发哥/nz 则/d 表示/v 自己/rr 的/ude1 主要/b 精力/n 还是/c 在/p 演/v 《/w 澳门/ns 风云/n 》/w ：/w “/w 那边/rzs 只是/d 客串/v ，/w 但/c 如果/c 两部/mq 电影/n 都/d 大/a 卖/v 的话/udh ，/w 我/rr 就学/vn 葛优/nr ，/w 三年/t 不/d 接/v 戏/n 。/w ”/w （/w 记者/nnt ：/w 冯紫剑/nr ）/w 
