刘德华/nr 张宇/nr 摄/vg (/w 资料/n 图/n )/w 
[德安/ns 航空/n]/nz 指出/v ，/w 刘德华/nr 与/cc 永/d 盛/v 娱乐/vn 制作/v 公司/nis 于/p 民国/n 八十六年/t 拍摄/v 电影/n “/w 情义/n ”/w 时/ng ，/w 向/p [德安/ns 航空/n]/nz 租用/v 直升机/n ；/w 当年十月/t 在/p 屏东/ns 佳/a 冬/tg 战备/vn 跑道/n 拍摄/v 时/ng ，/w 因/p 应/v 剧情/n 需要/v ，/w 刘德华/nr 从/p 驾驶/v 座/q 起身/vi 侧身/vi 到/v 后/f 座舱/n 时/ng ，/w 不慎/d 碰撞/v 直升机/n 驾驶舱/n 内/f 操纵杆/n ，/w 致/v 直升机/n 旋翼/nz 角度/n 瞬间/n 下沉/vi 倾斜/vi ，/w 叶片/n 横扫/v 聚光灯/n 布幔/nz 而/cc 受损/vi 。/w 
刘德华/nr 及/cc [永/d 盛/v 公司/nis]/nt 反驳/v ，/w 直升机/n 主/ag 旋翼/nz 叶片/n 受损/vi 是/vshi 当天/t 在/p 屏东/ns 地面/n 运转/vi 时/ng 遭/v 不明/v 飘浮/v 物/ng 撞击/v 所致/nz ，/w 与/cc 拍片/vi 动作/n 无关/v ；/w 如果/c [德安/ns 航空/n]/nz [机组/n 人员/n]/nz 有/vyou [尽/vi 到/v 责任/n]/nz ，/w 不/d 让/v 拍戏/vi 的/ude1 白色/n 布幔/nz 移入/gi 主/ag 旋翼/nz 叶片/n 下/f ，/w 就/d 不会/v 发生/vn 叶片/n 受损/vi 结果/n 。/w 
法院/nis 调查/vn 后/f 认定/v ，/w 刘德华/nr 拍片/vi 时/ng 动作/n 太大/d ，/w 误触/nz 操纵杆/n 以致/c 旋翼/nz 倾斜/vi ，/w 扫到/nz 聚光/gi 的/ude1 布幔/nz 而/cc 受损/vi ，/w 应负/v [四/m 成/v]/mq 责任/n ；/w [德安/ns 航空/n]/nz 驾驶/v 没有/v 依法/d 管制/v 人员/n 进入/v 驾驶舱/n ，/w 也/d 应负/v [六/m 成/v]/mq 责任/n 。/w （/w 编辑/nnt :/w 鲍文玉/nr ）/w 
