[今天/t 上午/t]/nz ，/w 术后/t [第/m 7/m 天/qt]/mq 的/ude1 王濛/nr 离开/v [复旦/nz 大学/nis 附属/vn 华山/ns 医院/nis]/nth ，/w 乘火车/nz 回/v [北京/ns 国家/n 体育/n 总局/nis]/nt [体育/n 医院/nis]/nt 继续/v [康复/vn 治疗/vn]/nz 。/w 
据/p 王濛/nr 的/ude1 主刀/nz 医生/nnt 马昕/nr 教授/nnt 介绍/v ，/w 王濛/nr 本月/r 16日/t 上午/t 受伤/vi ，/w 当天/t 晚上/t 在/p [华山/ns 医院/nis]/nth 完成/v 双踝骨折/nhd 切开复位/gb 内/f 固定/a 手术/n 。/w 术后/t [第/m 3/m 天/qt]/mq 拔除/v 伤口/n 引流管/gb ，/w 术后/t [第/m 5/m 天/qt]/mq 肿胀/vi 明显/a 消退/vi 。/w 整个/b 治疗/v 过程/n 非常/d 顺利/ad ，/w 体温/n 平稳/a ，/w 所有/b 的/ude1 [血液/n 检测/vn]/nz 指标/n 均/d 正常/a 。/w 预计/v 术后/t [2/m 周/qt]/mq 伤口/n 拆线/vi ，/w [华山/ns 医院/nis]/nth 的/ude1 相关/vn 专家/nnt 也/d 将/d 继续/v 参与/vn 王濛/nr 伤情/n 的/ude1 会诊/vn 和/cc 康复/vn 。/w (/w 记者/nnt 施捷/nr 通讯员/nnt 陈勤奋/nr )/w 
