1月21日/t ，/w 俄罗斯/nsf 外长/nnt 拉夫罗夫/nrf 在/p 莫斯科/nsf 召开/v 年度/n [记者/nnt 招待会/n]/nz ，/w 就/d 俄罗斯/nsf [经济/n 发展/vn 与/cc 转型/vn]/nz 、/w 东北亚/ns 局势/n 、/w 乌克兰/nsf 事态/n 发展/vn 和/cc 叙利亚/nsf 局势/n 等/udeng 地区/n [热点/n 问题/n]/nz 阐述/v 看法/n ，/w 同时/c 就/d 俄/b 中/f 关系/n 及/cc 涉/vg 华/b 议题/n 表明/v 立场/n 。/w 
质疑/vn 二战/n 成果/n 就是/v 对/p [联合国/nt 宪章/n]/nz 的/ude1 违背/v 
对于/p 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 的/ude1 行为/n ，/w 拉夫罗夫/nrf 认为/v ，/w 此举/rzv 无助于/v 东北亚/ns 国家/n 间/f [关系/n 正常化/vi]/nz ，/w 俄方/n 已经/d 不止/v 一次/mq 强调/v 在/p [国际/n 事务/n]/nz 中/f 务必/d 遵守/v [联合国/nt 宪章/n]/nz ，/w 包括/v 亚太/b 特别/d 是/vshi 东北亚/ns 地区/n 问题/n 。/w [联合国/nt 宪章/n]/nz 巩固/v 了/ule 二战/n 成果/n ，/w 任何/rz 对/p 这/rzv 一/m 成果/n 的/ude1 质疑/vn 都/d 是/vshi 对/p [联合国/nt 宪章/n]/nz 的/ude1 直接/ad 违背/v 。/w 他/rr 强调/v ，/w 莫斯科/nsf 一直/d 致力于/v 缓和/vn 东北亚/ns [紧张/a 局势/n]/nz 并/cc 将/d 继续/v 为/p 之/uzhi 努力/ad 。/w 
[俄/b 科学院/nis 东方学/nz 研究所/nis]/nt 研究员/nnt 沃伦佐夫/nrf 在/p 接受/v [本报/rz 记者/nnt]/nz 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 日本/ns 首相/nnt 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 的/ude1 行为/n [严重/a 伤害/vn]/nz 了/ule 东亚/ns 邻国/n 人民/n 的/ude1 感情/n ，/w 这/rzv 是/vshi 对/p 二战/n 史实/n 的/ude1 否认/vn ，/w 更是/d 逃避/v 承担/v [历史/n 责任/n]/nz 的/ude1 表现/vn 。/w [日本/ns 政府/nis]/nt 试图/v 以此/d 转移/v 国内/s 矛盾/an 的/ude1 尝试/vn 必将/d 失败/vi ，/w 如果/c 日本/ns 一意孤行/vl ，/w 只能/v 给/p 东北亚/ns 地区/n 造成/v 更大/d 的/ude1 混乱/a ，/w 也/d 不利于/v 其/rz 本国/rzs 发展/vn 。/w 
俄罗斯/nsf 《/w 独立报/nz 》/w [国际/n 政治部/nit]/nt 评论员/nnt 斯科瑟列夫/nrf 对/p [本报/rz 记者/nnt]/nz 表示/v ，/w 日本/ns 试图/v 修改/vn [历史/n 教科书/n]/nz ，/w 这种/r 不/d 敢/v 正视/vn 历史/n 的/ude1 行为/n 只/d 会/v 增加/vn [国际/n 社会/n]/nz 对/p 日本/ns 的/ude1 谴责/vn 。/w 他/rr 认为/v ，/w 修改/v 教科书/n 相当于/v 在/p 日本/ns 青少年/n 心中/s 埋下/vf 一颗/mq 定时炸弹/n ，/w 更是/d 对/p 东北亚/ns 稳定/an 的/ude1 长期/d 威胁/vn ，/w 必然/d 使/v 日本/ns 陷入/v 孤立/a 。/w 
俄/b 主张/v 优先/vn 讨论/v 叙利亚/nsf 反/vi 恐/vg ，/w 反对/v 外部/f 干涉/v 乌克兰/nsf 
拉夫罗夫/nrf 在/p 谈话/vn 中/f 表示/v ，/w 在/p 刚刚/d 过去/vf 的/ude1 2013年/t ，/w 俄罗斯/nsf 竭力/d 促进/v 国际/n 与/cc 地区/n [局势/n 稳定/an]/nz 。/w 在/p [复杂/a 多变/z]/nz 的/ude1 世界/n 局势/n 中/f ，/w 俄罗斯/nsf 致力于/v 为/p 本国/rzs 社会/n 经济发展/v 提供/v 良好/a 的/ude1 外部/f 条件/n ，/w 明确/a 优先/v 方向/n ，/w 促使/v 经济/n 转向/vi 创新/vi 轨道/n 。/w 为此/bl ，/w 俄罗斯/nsf 始终不渝/vl 地/ude2 为/p 国际关系/nit 的/ude1 正常/a 发展/vn 而/cc 努力/ad 。/w 拉夫罗夫/nrf 认为/v ，/w 2013年/t 俄罗斯/nsf 与/cc 中国/ns 、/w 美国/nsf 、/w 欧洲/ns 等/udeng 各方/r 积极/ad 合作/vn ，/w 在/p 叙利亚/nsf 问题/n 及/cc [伊朗核/nz 问题/n]/nz 的/ude1 解决/vn 上/f 取得/v 了/ule 巨大/a 进展/vn 。/w 
关于/p 叙利亚/nsf 问题/n ，/w 拉夫罗夫/nrf 说/v ，/w 由/p 俄罗斯/nsf 和/cc 美国/nsf 共同/d 倡议/n 召开/v 的/ude1 第二/m 次叙/nz 问题/n [国际/n 会议/n]/nz 将/d 有助于/v 在/p 2012年/t 日内瓦/ns 公报/n 的/ude1 基础上/nz 开启/v 叙/b 全国/n 对话/vn 。/w 拉夫罗夫/nrf 认为/v ，/w 所有/b 能够/v 对/p 叙利亚/nsf 产生/v 影响/vn 的/ude1 国家/n 都/d 应/v 参会/vn ，/w 会议/n 的/ude1 优先/vn 议题/n 之一/rz 应该/v 是/vshi 讨论/v 如何/ryv 打击/v 叙/b 境内/s 的/ude1 [恐怖/a 活动/vn]/nz ，/w 目前/t 与/cc “/w 基地/nis ”/w 组织/n 有/vyou 瓜葛/n 的/ude1 [恐怖/a 活动/vn]/nz 猖獗/a 是/vshi 叙/b 面临/v 的/ude1 最主要/nz 威胁/vn 。/w 拉夫罗夫/nrf 说/v ，/w 解决/v 叙/b 问题/n 的/ude1 方式/n 应/v 建立/vn 在/p 国际法/n [基本/a 准则/n]/nz 基础上/nz ，/w 而/cc 不是/c 采取/v 单边/b 行动/vn ，/w 包括/v 试图/v 绕过/v [联合国/nt 宪章/n]/nz 采取/v 武力/n 行动/vn 。/w 
对于/p 邻国/n 乌克兰/nsf 愈演愈烈/vl 的/ude1 冲突/vn 局势/n ，/w 拉夫罗夫/nrf 表示/v ，/w “/w 乌克兰/nsf 对/p 俄罗斯/nsf 而言/uls 是/vshi 邻居/n 、/w 伙伴/n 、/w 朋友/n 和/cc 兄弟/n ”/w 。/w 俄罗斯/nsf 坚决/ad 反对/v 任何/rz 外部/f 势力/n 对/p 乌克兰/nsf 内政/n 的/ude1 干预/vn ，/w “/w 任何/rz 国家/n 的/ude1 内政/n 问题/n ，/w 都/d 应该/v 在/p 没有/v [外来/b 干涉/v]/nz 的/ude1 前提/n 下/f ，/w 在/p 法律/n 框架/n 内/f 通过/p 对话/vn 来/vf 解决/v ”/w 。/w 为此/bl ，/w 俄罗斯/nsf 准备/v 与/cc 欧盟/n 一起/s 讨论/v 解决/vn 乌克兰/nsf 危机/n 的/ude1 途径/n 。/w 
拉夫罗夫/nrf 表示/v ，/w 欧洲/ns —/w 大西洋/nsf 在/p 未来/t 仍/d 是/vshi 俄罗斯/nsf 外交/n 的/ude1 绝对/d 优先/v 方向/n 。/w 他/rr 指出/v ，/w 不能/v 让/v [欧洲/ns 安全/an 与/cc 合作/vn 组织/n]/nz 、/w 俄罗斯/nsf —/w 北约/j 委员会/nis 的/ude1 决议/n 停留/vi 在/p 纸面/n 上/f ，/w 这些/rz 决议/n 要求/n 在/p 欧洲/ns —/w [大西洋/nsf 地区/n]/nz 建立/v 共同/d 的/ude1 和平/n 、/w 安全/an 与/cc 稳定/an 空间/n ，/w 这/rzv 是/vshi 在/p 依靠/v 相互/d 信任/vn 、/w 可/v 预测/vn 性/ng 与/cc 安全/an 不可分的/gm 原则/n 基础/n 之上/f 形成/v 的/ude1 。/w 俄罗斯/nsf 一贯/d 致力于/v 加强/vn 与/cc 欧盟/n 的/ude1 [战略/n 合作/vn]/nz ，/w 并/cc 深信/v 构筑/vn 一个/mq 从/p 大西洋/nsf 到/v 太平洋/ns 的/ude1 统一/vn 经济/n 与/cc 人文/n 空间/n ，/w 符合/v 双方/n 的/ude1 共同/d 利益/n 。/w 
拉夫罗夫/nrf 数次/m 强调/v 了/ule 俄罗斯/nsf 与/cc 中国/ns 在/p 解决/v 国际/n 与/cc 地区/n [热点/n 问题/n]/nz 上/f 进行/vn 的/ude1 高效/b 合作/vn 。/w 他/rr 表示/v ，/w 在/p 过去/vf 的/ude1 一年中/t ，/w 俄/b 中/f 全面/ad 战略/n 协作/vn [伙伴/n 关系/n]/nz 在/p 所有/b 方面/n 都/d 取得/v 了/ule 积极/ad 进展/vn 。/w 两国/mq 的/ude1 合作/vn 在/p 联合国/nt 、/w [金砖/nz 国家/n]/nz 组织/n 、/w [上海/ns 合作/vn 组织/n]/nt 等/udeng 框架/n 下/f ，/w 成为/v 保障/vn 国际关系/nit 平衡/a 的/ude1 重要/a 因素/n 。/w [俄罗斯/nsf 科学院/nis]/nt 远东/ns 所/usuo 研究员/nnt 洛马诺夫/nrf 在/p 接受/v [本报/rz 记者/nnt]/nz 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 俄/b 中/f 两国/mq 的/ude1 关系/n 发展/vn 非常/d 平稳/a ，/w 不仅/c 经贸/b 领域/n 的/ude1 发展/vn 每年/r 上/f 一个/mq 新/a 台阶/n ，/w 而且/c 在/p 政治/n 、/w 人文/n 和/cc 教育/vn 等/udeng 领域/n 的/ude1 发展/vn 也/d 都/d 体现/v 了/ule [两国/mq 关系/n]/nz 的/ude1 高水平/nz 。/w 
（/w 本报/rz 莫斯科/nsf 1月21日/t 电/n ）/w 
