21日/t ，/w [湖北/ns 省委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 省长/nnt 王国生/nr 参加/v 了/ule 黄冈/ns 、/w [恩施/ns 自治州/n]/nz 和/cc 咸宁/ns 代表团/n 审议/v 。/w 
在/p [恩施/ns 自治州/n]/nz 代表团/n ，/w 王海涛/nr 、/w 杨天然/nr 、/w 李国庆/nr 、/w 苏勇/nr 、/w 向/p 军/n 、/w 冯俐/nr 、/w 戴清堂/nr 等/udeng 代表作/n 了/ule 发言/vi 。/w 王国生/nr 听取/v 代表/nnt 们/k 的/ude1 意见/n 后/f 说/v ，/w 恩施/ns 老百姓/n 生活/vn 殷实/a ，/w [民族/n 文化/n]/nz 有/vyou 特色/n ，/w 各/rz 民族/n [和谐/a 相处/vi]/nz ，/w 随着/p 武/ag [陵山/nz 少数/m 民族/n 经济/n 社会/n 发展/vn 试验区/n]/nz 的/ude1 深入/ad 推进/vi ，/w 恩施/ns 的/ude1 发展/vn 站/vi 在/p 了/ule 新的/a 历史/n 起点/n 上/f 。/w 要/v 抢/v 抓/v [先行/vi 先试/nz]/nz 机遇/n ，/w 抓好/v 龙凤镇/ns 综合/vn 扶贫/vn 改革/vn 试点/vn ，/w 回应/v 中央/n 对/p [少数/m 民族/n 地区/n]/nz 的/ude1 深切/a 关怀/vn 和/cc 殷切/a 期望/vn 。/w 要/v 以/p [交通/n 环境/n]/nz 的/ude1 大/a 改善/v 为/p 突破口/n ，/w 加快/v 特色/n [资源/n 开发/vn]/nz 和/cc 转型/vn 升级/vi 步伐/n ，/w 走出/v 一条/mq 具有/v 恩施/ns 特色/n 的/ude1 发展/vn 路子/n 。/w 要/v 因地制宜/vl 发展/v [特色/n 农业/n]/nz 、/w 富/vg 硒/n 产业/n 和/cc 文化/n 旅游业/n ，/w 加快/v [县域/n 经济/n]/nz 发展/vn ，/w 不断/d 增强/v [少数/m 民族/n 地区/n]/nz 发展/vn 的/ude1 内/f 生/v 动力/n 。/w 
在/p 咸宁/ns 代表团/n ，/w 王国生/nr 听取/v 任振鹤/nr 、/w 丁小强/nr 、/w 来华雄/nr 、/w 石昌佳/nr 、/w 罗家林/nr 等/udeng 代表/nnt 的/ude1 发言/vn 后/f 说/v ，/w 咸宁/ns 着眼于/v 打造/v 鄂南/ns 强/a 市/n 、/w “/w 香城/nz 泉/ng 都/d ”/w ，/w 强化/v 项目/n 支撑/v ，/w [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 取得/v 可喜/a 成绩/n 。/w 在/p 新的/a [发展/vn 阶段/n]/nz ，/w 咸宁/ns 要/v 积极/ad 抢/v 抓/v [城际/b 铁路/n]/nz 开通/v 的/ude1 机遇/n ，/w 向/p [经济/n 总量/n]/nz 过/uguo [千/m 亿元/q]/mq 目标/n 冲刺/vi ，/w 建设/v 鄂南/ns 经济/n 强/a 市/n 。/w 要/v 把握/vn 好/a 中央/n 对/p 湖北/ns 发展/vn 的/ude1 新/a 要求/n ，/w 牢固/a 树立/v 转变/vn 发展/v 方式/n 是/vshi 唯一/b 出路/n 的/ude1 理念/n ，/w 坚持/v 绿色/n 发展/vn 不/d 动摇/v ，/w 坚持/v 向/p 改革/vn 要/v 红利/n 。/w 把握/v 好/a 省情/n 、/w 市情/n 和/cc [发展/vn 阶段/n]/nz 特点/n ，/w 坚持/v 不/d 松气/v ，/w 憋/v 足/a 一口气/d ，/w 扎实/a 做好/v 打基础/vi 的/ude1 工作/vn 。/w 把握/v 好/a 区域/n 竞争/v 态势/n ，/w 主动/ad 融入/v 到/v 长江/ns 中/f 三角/n 城市群/n 的/ude1 发展/vn 中/f ，/w 在/p 比/p 学/v 赶超/vn 中/f 实现/v 自我/rr 超越/v 。/w （/w 记者/nnt 蔡朝阳/nr ）/w 
