21日/t ，/w 茂名市/ns 召开/v [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 通报/v “/w 茂名/ns [96/m 学生/nnt]/mq 吸入/v 毒气/n ”/w 事件/n （/w 详见/nz 本报/rz 1月11/t 、/w 12日/t 报道/v ）/w 最新/a 进展/vn ：/w 经/p 最终/d 确认/v ，/w 废水/n 毒液/n 来自/v 广西/ns ，/w 共有/v [17/m ./w 8/m 吨/q]/mq 化工/n 废液/n 被/pbei 嫌疑人/n 通过/p 暗管/nz 排入/vf 河道/n ，/w 引发/v 学生/nnt 集体/n 不适/a 入院/vi 。/w 目前，7/t 嫌犯/n 归案/vi ，/w 主谋/n 在/p 广西/ns 落网/vi 。/w 
据/p [茂名市/ns 政府/nis]/nto 通报/v ，/w 主要/b [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 黄锡新/nr 为/p 广西/ns 北流市/ns 清湾镇/ns 新/a 发/v [建筑/n 材料厂/nis]/nt 企业主/nnd 。/w 他/rr 打着/v 生产/vn [建筑/n 材料/n]/nz 的/ude1 幌子/n ，/w 违规/vn 炼制/vn 沥青/n 。/w 9日/t 晚/tg 利用/v [汽车/n 维修/vn]/nz 厂/n 暗管/nz 排放/vn 有毒/vn 、/w 有害/a 化工/n 废液/n [17/m ./w 8/m 吨/q]/mq 。/w 目前/t ，/w 警方/n 已经/d 抓获/v [7/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz ，/w 分别为/v 黄锡新/nr 、/w 罗圣良/nr 、/w 莫秋萍/nr 、/w 罗利富/nr 、/w 李小明/nr 、/w 甘振余/nr 、/w 王统生/nr 。/w 其中/rz ，/w 黄锡新/nr 系/v 主要/b 嫌疑人/n ，/w 近日/t 在/p 广西/ns 落网/vi ，/w 7/m 嫌疑人/n 目前/t 均/d 被/pbei 刑/n 拘/vg 。/w 
受/v 此次/rz [污染/vn 事故/n]/nz 影响/vn ，/w [96/m 名/q]/mq 学生/nnt 入院/vi 治疗/vn ，/w 男性/n [23/m 人/n]/mq ，/w 女性/n [73/m 人/n]/mq ，/w 年龄/n [13/m 至/p 19/m 岁/qt]/mq 。/w 截至/v 目前/t ，/w [广东省/ns 职业病/n 防治院/nis]/nt 专家/nnt 对/p 该/rz 批/q 学生/nnt 出院/vi 后/f 复检/nz ，/w 均/d 未/d 发现/v 异常/a 。/w 
[茂名市/ns 环保局/nis 环境/n 监察/vn 分局/nis]/nt 局长/nnt 丁德金/nr 透露/v ，/w 为/p 阻隔/v 偷/v 排/v 的/ude1 油污/n 向/p 白沙河/nr 下游/f 扩散/v ，/w [茂名/ns 环保局/nis]/nt 先后/d 设置/v 了/ule [七/m 道/qv]/mq 隔/v 油/n 栏/n 。/w 专业/n 清/tg 污/ag 人员/n ，/w 持续/vd 清/tg 污/ag 超过/v [60/m 小时/n]/mq ，/w 清理/v [含油/vn 废水/n]/nz 、/w 废物/n 约/d [72/m 吨/q]/mq 。/w 环保/n 部门/n 对/p 涉案/vn [4/m 辆/q]/mq 槽罐车/nz 内/f 的/ude1 存/v 液/ng 采样/vn ，/w 已/d 送/v [中国/ns 广州/ns 分析/vn 测试/vn 中心/nis]/nt 检验/vn 分析/vn ，/w 待/vi 取证/vn 确认/v 后/f 再/d 妥善/ad 处置/vn 。/w （/w 记者/nnt 罗坪/nr ）/w 
