今天/t （/w 21日/t ）/w 上午/t ，/w [农业/n 科技/n]/nz 与/cc [经济/n 形势/n]/nz 报告会/n 在/p 石家庄/ns 举行/v 。/w [中国/ns 科协/nis]/nt 副主席/nnt 、/w 书记处/nis 书记/nnt 陈章良/nr 出席/v 报告会/n 并/cc 作/v 主题/n 讲座/n ，/w [河北省/ns 政协/nis]/nto 副主席/nnt 、/w 省/n 科协/nis 主席/nnt 段惠军/nr 主持/v 报告会/n 。/w 省委/nis 农工部/nis 、/w 省委/nis [政策/n 研究室/nis]/nt 、/w 省政府/n 研究室/nis 以及/cc 我省/n 涉农/v 部门/n 、/w [科研/n 院所/n]/nz 等/udeng 单位/n 200余人/m 听/v 了/ule 报告/n 。/w 
报告/n 会上/n ，/w 陈章良/nr 对/p 我国/n 农业/n 的/ude1 现状/n 进行/vn 了/ule 介绍/v ，/w 并/cc 对/p 中共中央/nt 近期/t 一系列/b 重要/a 会议/n 关于/p 三/m 农/ng 工作/vn 的/ude1 精神/n 进行/vn 了/ule 解读/v 。/w 陈章良/nr 表示/v ，/w 尽管/c 我国/n [粮食/nf 产量/n]/nz 不断/d 增长/v ，/w 但/c 形势/n 不容乐观/vl 。/w 要/v 解决/vn 我国/n 农业/n 发展/vn 出现/v 的/ude1 问题/n ，/w 一/m 要/v 解决/vn 种子/n 问题/n ，/w 自主/vd 研发/v 稳产/b 、/w 高产/b 品种/n ；/w 二/m 要/v 解决/vn [农业/n 科技/n]/nz 推广/v 问题/n ，/w 好/a 的/ude1 [科技/n 成果/n]/nz 要/v 及时/ad 转化/v 到/v 农户/n ；/w 三/m 要/v 解决/vn 机械化/vn 问题/n ，/w [这样/rzv 才能/n]/nz 提高/v [生产/vn 效率/n]/nz ；/w 四/m 要/v 解决/vn 农业/n 严重/a 缺水/v 问题/n ，/w [大力/d 发展/vn]/nz 滴灌/vn 等/udeng [节水/vn 农业/n]/nz 。/w 陈章良/nr 还/d 与/cc 参会/v 人员/n 进行/vn 了/ule [互动/vn 交流/vn]/nz ，/w 与/cc 大家/rr 共同/d 探讨/v 我省/n 农业/n 发展/v 问题/n 。/w （/w 记者/nnt 周洁/nr [见习/vn 记者/nnt]/nz 宋平/nr ）/w 
