按照/p 市委/nis 统一/vn 部署/vn ，/w 日前/t ，/w [邯郸市/ns 环保局/nis]/nto [首次/m 对/p]/mq 全市/n [214/m 个/q]/mq 乡镇/n 、/w 邯郸/ns [经济/n 开发区/ns]/nz 、/w [冀南/ns 新区/n]/nz [城南/f 办事处/nis]/nto 和/cc [26/m 个/q]/mq [街道/ns 党工委/nis]/nt 的/ude1 2013年/t 环境保护/gg 工作/vn 进行/vn 了/ule 考核/vn ，/w 以/p 强化/v [乡镇/n 党委/nis]/nz 、/w [街道/ns 党工委/nis]/nt 在/p 环境保护/gg 中/f 的/ude1 作用/n ，/w 提高/v 乡镇/n 、/w 街道/ns 环境/n 监管/v 能力/n 。/w 考核/vn 使/v 环境保护/gg 的/ude1 触角/n 由/p 县级/b 向/p 乡镇/n 、/w 村级/b 逐步/d 延伸/v 。/w 
考核/vn 中/f ，/w [邯郸市/ns 环保局/nis]/nto 按照/p 市委/nis 明确/a 的/ude1 考核/vn 内容/n ，/w 分别/d 制定/v 了/ule 对/p 全市/n [乡镇/n 党委/nis]/nz 、/w [街道/ns 党工委/nis]/nt 考核/v 方案/n ，/w 明确/a 了/ule 评分/vn 标准/n 。/w （/w 通讯员/nnt 冯涛/nr 王军/nr ）/w 
