[环保/n 组织/n]/nt 的/ude1 一项/mq 报告/n 指出/v ：/w [交通/n 行业/n]/nt 对/p 北京市/ns 的/ude1 PM2/x ./w 5/m 污染/vn 影响/vn 比/p 天津/ns 、/w 河北/ns 更/d 明显/a 。/w 
昨天/t （/w 21日/t ）/w ，/w 在/p 新浪/ntc 新闻中心/nis 举办/v 的/ude1 [绿动/nz 中国/ns]/nz 论坛/n 上/f ，/w [绿色/n 和平/n 组织/n]/nt 发布/v 了/ule 关于/p [京津冀/nz 地区/n]/nz PM2/x ./w 5/m 污染/v 来源/n 的/ude1 解析/v 报告/n 。/w 该/rz 报告/n 在/p 收集/v [京津冀/nz 地区/n]/nz 全/a 行业/n 排放/v 源/ng 数据/n 基础上/nz ，/w 从/p 行业/n 类型/n 及/cc 燃料/n 消费/v 种类/n 两个/mq 方面/n ，/w 研究/vn 了/ule 京津冀/nz 的/ude1 PM2/x ./w 5/m 来源/n 。/w 
报告/n 将/d 污染物/n 来源/n 分为/v 直接/ad 来源/n 和/cc 间接/b 来源/n 两种/mq 。/w 间接/b 来源/n 主要/b 指/v 二氧化硫/n 、/w 氮氧化物/n 、/w [挥发性/n 有机物/n]/nz 等/udeng 能够/v [二/m 次/qv]/mq 生成/v PM2/x ./w 5/m 的/ude1 物质/n ，/w 又称/gi PM2/x ./w 5/m 的/ude1 前/f 体物/nz 。/w 
报告/n 指出/v ，/w [北京/ns 地区/n]/nz PM2/x ./w [5/m 前/f]/mq 体物/nz 排放/vn 对/p PM2/x ./w 5/m 浓度/n 的/ude1 贡献/n 占/v 60%/m ，/w 而/cc 一次/mq 源/ng 直接/ad 排放/vn 的/ude1 贡献/n 仅/d 为/p 40%/m 。/w PM2/x ./w [5/m 前/f]/mq 体物/nz 的/ude1 贡献/n 高于/v 天津/ns 和/cc 河北/ns ，/w 天津/ns 为/p 53%/m ，/w 河北/ns 为/p 59%/m 。/w 
从/p 燃料/n 类型/n 来看/u ，/w 煤炭/n 是/vshi [京津冀/nz 地区/n]/nz 主导/n 性/ng 的/ude1 燃料/n 污染/v 来源/n ，/w 为/p [京津冀/nz 地区/n]/nz 贡献/n 了/ule 25%/m 的/ude1 一次/mq PM2/x ./w 5/m 颗粒物/n 和/cc 82%/m 的/ude1 二氧化硫/n 、/w 47%/m 的/ude1 氮氧化物/n 。/w 
从/p 行业/n 角度/n 来看/u ，/w [燃煤/v 电厂/nis]/nz 是/vshi 最大/gm 的/ude1 单一/a 工业/n 源/ng ，/w 其次/c 是/vshi 包括/v 钢铁/n 、/w 水泥/n 和/cc 制/v 砖/n 在/p 内/f 的/ude1 [工业/n 生产/vn]/nz ，/w 两者/rzv 为/p [京津冀/nz 地区/n]/nz 贡献/n 近/a 60%/m 的/ude1 一次/mq PM2/x ./w 5/m 颗粒物/n 。/w 但/c [工业/n 生产/vn]/nz 对/p 天津/ns 、/w 河北/ns 的/ude1 PM2/x ./w 5/m 污染源/n 贡献/n 明显/a 高于/v 北京/ns ，/w 尤其/d 是/vshi 河北省/ns 。/w 
报告/n 称/v ，/w [交通/n 行业/n]/nt 对/p 北京市/ns 的/ude1 PM2/x ./w 5/m 污染/vn 影响/vn 相比/vi 其他/rzv 两地/n 更/d 明显/a ，/w 是/vshi [北京/ns 地区/n]/nz 最大/gm 的/ude1 氮氧化物/n 来源/n ，/w 占/v 总/b 排放/vn 的/ude1 45%/m ，/w 仅次于/v 燃煤/vn 发电/vn 。/w （/w 记者/nnt 邹春霞/nr ）/w 
