[武汉市/ns 旅游局/nis]/nto 昨/tg 发布/v 春节/t 旅游/vn 菜单/n ，/w [腊月/t 二十/m 四/m]/nz （/w 1月24日/t ）/w 至/p [正月/t 初六/t]/nz （/w 2月6日/t ）/w ，/w 江城/ns 各区/r 、/w [旅游/vn 景区/n]/nz 将/d 以/p “/w 大江/n 大湖/ns 大/a 武汉/ns ”/w 为/p 主题/n ，/w 举办/v [100/m 多项/mq]/mq 活动/vn 。/w 
东湖/ns [生态/n 旅游/vn]/nz 风景区/n 将/d 举办/v “/w 2014/m 中国/ns [武汉/ns 东湖/ns]/nz 梅花/n 节/q ”/w ，/w 推出/v 赏梅/nz 游园/vn 、/w “/w 以/p 梅/ng 为/p 媒/ng ”/w 姻缘/n 会/v 等/udeng 活动/vn 。/w 
本月/r 24日/t 起/vf ，/w 长春观/nz 举办/v [第八/m 届/q]/mq 长春观/nz 中国/ns 年/qt 民俗/n 庙会/n ，/w 活动/vn 包括/v 辞旧迎新/vl 祈福/v 纳/v 祥/ag 法/n 会/v 、/w 撞/v 财神/n 钟/n 等/udeng ；/w 以及/cc 颇受/nz 人们/n 欢迎/v 的/ude1 “/w 三星/ntc 赐福/vi ”/w 、/w “/w 红/a 福/n 许愿/vi ”/w 、/w “/w 撞钟/v 祈福/v ”/w 等/udeng 项目/n 。/w 汉街/nz 则/d 从/p 1月31日/t 起/vf 举办/v “/w 新春/t 纳福/vi ”/w [文化/n 艺术/n]/nz 节/q ，/w 汉街/nz 大戏台/nz 每天/r 举办/v 文艺/n 演出/vn ，/w 汉街/nz 还/d 将/d 上演/v [音乐/n 喷泉/n]/nz 秀/ag 。/w 
[武汉/ns 欢乐谷/nz]/nz [主题/n 公园/n]/nz 举办/v 新春/t 欢乐节/nz ；/w [东湖/ns 海洋/n 世界/n]/nz 举办/v “/w 马/n 年/qt 骑马/vi  马到成功/vl ”/w 春节/t [主题/n 活动/vn]/nz ；/w 户部巷/nf 从/p 1月28日/t 起/vf 开展/v 汉/tg 味/ng [特色/n 美食/n]/nz 展销/vn 。/w 
此外/c ，/w 武汉/ns 各个/rz 区/n 都/d 组织/n 推出/v 了/ule 春节/t [旅游/vn 节庆/n 活动/vn]/nz 。/w 
[武汉市/ns 旅游局/nis]/nto 昨日/t 还/d 公布/v [春节/t 期间/f]/nz 该市/r 假日办/nz [24/m 小时/n]/mq [旅游/vn 投诉/vn 电话/n]/nz ：/w [82855773/m ，/w 24/m 小时/n]/mq 值班/vn 电话/n ：/w 82761223/m ，/w 接受/v 市民/n 的/ude1 [旅游/vn 咨询/vn]/nz 和/cc 投诉/vn 。/w （/w 记者/nnt 郭姗姗/nr 通讯员/nnt 齐君/nr ）/w 
