人民网/nz 荆门/ns 1月22日/t 电/n （/w 杨奎/nr ）/w 1月21日/t ，/w [湖北省/ns 荆门市/ns 公安局/nis]/nt 巡警/nnd 支队/nis [二/m 大队/nis]/mq 成功/a 端/v 掉/v 一/m 传销/vn 窝点/v ，/w [四/m 名/q]/mq 江苏/ns 籍/ng 受害者/n ，/w 在/p 巡警/nnd 护送/v 下/f 乘/v 上/f 火车/n 踏上/v 回家过年/v 旅途/n 。/w 
千里/mq 寻/v 父/ng 未/d 料/n 竟/d 被/pbei 骗入/nz 传销/vn 窝点/v 
近日/t ，/w 家/q 在/p 江苏/ns 宿迁/ns 的/ude1 女孩/n 小苏/nz 接到/v 父亲/n 电话/n ，/w 父亲/n 苏/b 某/rz 告诉/v 女儿/n ，/w 他/rr 在/p 湖北/ns 荆门/ns 做生意/nz 很/d 赚钱/v ，/w 让/v 小苏/nz 快/a 点/qt 来/vf 荆门/ns 帮忙/vi 。/w 父亲/n 离家/vi 数月/mq ，/w 小苏/nz 也/d 十分/d 挂念/v ，/w 于是/cc 当即/d 买好/nz 了/ule 来/vf 荆门/ns 的/ude1 火车票/n 。/w 20日/t 凌晨/t [1/m 点/qt]/mq ，/w 小苏/nz 终于/d 到达/v 了/ule 荆门/ns ，/w 在/p 火车站/n 看到/v 了/ule 久违/vi 的/ude1 父亲/n ，/w 份外/nz 激动/a 。/w 十分钟/mq 后/f ，/w 父亲/n 把/pba 她/rr 带到/v 一个/mq 大杂院/n 里/f [一/d 栋/q]/mq 破旧/a 的/ude1 楼房/n 里/f 。/w 不足/an [80/m 平方米/q]/mq 的/ude1 房间/n 里/f 住/vi 满/a 了/ule 人/n 。/w 在/p 这里/rzs 她/rr 遇见/v 了/ule 邀请/v 自己/rr 父亲/n 出门/vi 的/ude1 表叔/n 及/cc 表弟/n 父子俩/nz ，/w 还有/v [三/m 个/q]/mq 素不相识/vl 的/ude1 四川籍/n 中年/n 女子/n 。/w 未/d 等/udeng 一路/mq 风波/n 的/ude1 小苏/nz 安顿/v 好/a ，/w 父亲/n 和/cc 表叔/n 就/d 开始/v 向/p 她/rr 讲述/v 他们/rr 在/p 荆门/ns 的/ude1 “/w 发财/vi ”/w 事业/n 。/w 看着/v 屋内/s 简陋/a 的/ude1 摆设/n 和/cc 父亲/n 、/w 表叔/n 拿着/vf 的/ude1 宣传/vn 书籍/n ，/w 听/v 着/uzhe 他们/rr 的/ude1 介绍/vn ，/w 小苏/nz 马上/d 意识到/v ，/w 自己/rr 被/pbei 骗/v 进/vn 了/ule 传销/v 组织/n 。/w 小苏/nz 当晚/t 被/pbei 安排/v 在/p 一个/mq 小房间/nz 与/cc 两名/mq 陌生/a 女子/n 同住/v ，/w 被/pbei 严密/a 监控/vn 起来/vf 。/w 凌晨/t [5/m 点/qt]/mq ，/w 小苏/nz 乘/v 两名/mq 女子/n 熟睡/vi ，/w 悄悄/d 逃离/v 了/ule 这/rzv 间/f 黑屋/nz 。/w 
报警/vn 救助/vn 热情/an 巡警/nnd 伸出/v 援手/vn 
小苏/nz 逃出/vn 传销/vn 窝点/v 后/f ，/w 流浪/v 在/p 荆门/ns 街头/s 又/d 急/v 又/d 怕/v 。/w 既/c 担心/v 自己/rr 的/ude1 父亲/n 、/w 表叔/n 、/w 表弟/n 继续/v 被/pbei 骗/v ，/w 又/d 怕/v 传销/vn 组织/n 发现/v 自己/rr 逃跑/v 把/pba 自己/rr 抓/v 回去/v 。/w 在/p 火车站/n 问询/v 好/a 回家/vi 的/ude1 车次/n 后/f ，/w 小苏/nz 立即/d 找/v 了/ule 一辆/mq 出租车/n ，/w 让/v 司机/nnt 把/pba 她/rr 带到/v 一个人/mq 多/a 的/ude1 地方/n 以/p 寻求/v 安全/an 。/w 司机/nnt 就近/d 把/pba 她/rr 带到/v 了/ule 荆门/ns 第二/m [人民/n 医院/nis]/nth 。/w 在/p 医院/nis 里/f ，/w 她/rr 用/p 手机/n 联系/v 上/f 了/ule 自己/rr 的/ude1 姐夫/n 说明了/v 情况/n 。/w 姐夫/n 沈/b 某/rz 让/v 小苏/nz 马上/d 报警/vn ，/w 自己/rr 立即/d 就/d 来/vf 荆门/ns 帮/v 她/rr 。/w 熬到/nz 天亮/vi ，/w 小苏打/n 通/v 了/ule 110/m 报警/vn 电话/n 。/w 巡警/nnd [二/m 大队/nis]/mq 民警/nnt 杨兆勇/nr 、/w 葛肇胜/nr 在/p 二/m 医/ng 找到/v 了/ule 小苏/nz 。/w 在/p 与/cc 民警/nnt 交谈/vi 过程/n 中/f ，/w 小苏/nz 表示/v 想/v 救出/vf 自己/rr 的/ude1 父亲/n 和/cc 表叔/n 两/m 父子/n ，/w 不想/v 他们/rr 再/d 在/p 传销/v 组织/n 里/f [越/d 陷/vi 越深/nz]/nz 。/w 民警/nnt 告诉/v 小苏/nz ，/w 让/v 她/rr 不要/d 着急/a ，/w 一定会/nz 保证/v 她/rr 的/ude1 安全/an ，/w 等/udeng 她/rr 的/ude1 姐夫/n 到/v 了/ule ，/w 帮/v 他们/rr 救出/vf 亲人/n ，/w 送/v 他们/rr 回家过年/v 。/w 民警/nnt 把/pba 小苏/nz 带到/v 一个/mq 宾馆/nis 开/v 了/ule 一间房/nz 让/v 其/rz 不要/d 出门/vi 好好/d 休息/v ，/w 并/cc 交待/v 宾馆/nis 负责人/nnt 和/cc 保安/b ，/w 一定/b 要/v 确保/vn 小苏/nz 安全/an ，/w 不准/v 任何人/r 进入/v 小苏/nz 房间/n ，/w 如果/c 有/vyou 情况/n 立即/d 与/cc 民警/nnt 联系/v 。/w 21日/t ，/w 小苏/nz 的/ude1 姐夫/n 小/a 沈/b 赶到/v 荆门/ns ，/w 并/cc 找到/v 她/rr 入住/v 的/ude1 宾馆/nis 。/w 宾馆/nis 负责人/nnt 立即/d 通知/n 巡警/nnd 称/v 有人/r 找/v 小苏/nz 。/w 民警/nnt 葛肇胜/nr 、/w 洪飞/nr 赶到/v 宾馆/nis ，/w 在/p 证实/v 了/ule 小/a 沈/b 的/ude1 身份/n 后/f ，/w 安排/v 小苏/nz 与/cc 小/a 沈/b 见/v 了/ule 面/nf 。/w 两人/mq 在/p 宾馆/nis 内/f 央求/v 民警/nnt ，/w 一定/b 要/v 想/v 办法/n 帮/v 他们/rr 救出/vf 亲人/n ，/w 好/a 回家过年/v 。/w 两名/mq 民警/nnt 安慰/v 小苏/nz 和/cc 小/a 沈/b ，/w 让/v 他们/rr 不要/d 着急/a ，/w 一定会/nz 管/v 到底/d ，/w 打掉/v 这个/rz 窝点/v ，/w 救出/vf 他们/rr 的/ude1 亲人/n 。/w 
