1月21日/t ，/w 无锡/ns [锡山区/ns 天/qt 一/d 中学/nis]/nt 门前/s 的/ude1 [公交/b 站台/n]/nz 边/k 的/ude1 “/w 无锡/ns [1/m 号/q]/mq 鸟巢/n 图书馆/nis ”/w 又/d 迎来/v 了/ule 一批/mq 热心/a 的/ude1 读者/n ，/w 这些/rz 读者/n 来/vf 这里/rzs ，/w 为/p 的/ude1 是/vshi 拿/v 家中/s 的/ude1 书/n 换取/v 该/rz 图书馆/nis 中/f 的/ude1 其他/rzv 书籍/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 这个/rz [无人/b 值守/nz]/nz 的/ude1 “/w 无锡/ns [1/m 号/q]/mq 鸟巢/n 图书馆/nis ”/w 是/vshi 由/p [天/qt 一/d 中学/nis]/nts 年轻/a 的/ude1 化学/n 女老师/nz 师/ng 素/ag 方/q 一手/d 创办/v ，/w 读者/n 读/v 、/w 取/v 自由/a ，/w 如果/c 读者/n 想/v 要/v 拿走/v 其中/rz 的/ude1 图书/n ，/w 只/d 需要/v 拿/v 自己/rr 的/ude1 书/n 前来/vi 置换/vn 即可/v 。/w 今后/t ，/w 师/ng 素/ag 方/q 还/d 想/v 把/pba 这个/rz 图书馆/nis 推广/vn 到/v 无锡/ns 全市/n 。/w 图/n 为/p 一位/mq 等候/v 公交车/nz 的/ude1 市民/n 在/p 翻看/v 读书/vn 。/w 洪晓红/nr 摄/vg 
