微博/n 截图/vn 
据/p [中央/n 电视台/nis 新闻/n 中心/nis]/nt 官方/n 微博/n “/w 央视/j 新闻/n ”/w 消息/n ，/w 今日/t 上午/t [9/m 点/qt]/mq ，/w 温岭/ns 杀/v 医案/nz 开庭/vi 。/w 庭审/v 时/ng ，/w 被告人/n 连/ulian 某/rz 否认/v 患/vn [精神/n 疾病/n]/nz ，/w 称/v 具备/v 完全/ad [刑事/b 责任/n 能力/n]/nz 。/w 
去年/t 3月/t ，/w 温岭/ns 的/ude1 一个/mq [33/m 岁/qt]/mq 的/ude1 男性/n 连/ulian 恩/ng 青/a 因为/c 鼻炎/nhd 和/cc 呼吸/v 不/d 畅/a ，/w 在/p [温岭市/ns 第一/m 人民/n 医院/nis]/nth 做/v 了/ule 一个/mq [微创/nz 手术/n]/nz ，/w 主刀/nz 的/ude1 医生/nnt 形容/v 这/rzv 是/vshi 一个/mq 很/d 简单/a 的/ude1 手术/n ，/w 连/ulian 恩/ng 青/a 的/ude1 妹妹/n 也/d 曾/d 表示/v ，/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 小/a 手术/n 。/w 但是/c 在/p 手术/n 之后/f ，/w 连/ulian 恩/ng 青/a 就/d 认为/v 自己/rr 的/ude1 病/n 没有/v 好/a ，/w 去/vf 了/ule 几家/mq 医院/nis 复查/vn ，/w 拍/v 了/ule CT/x ，/w 医生/nnt 的/ude1 答复/vn 都/d 是/vshi ：/w 鼻子/n 没问题/nz 。/w 但是/c 连/ulian 恩/ng 青/a 他/rr 不/d 相信/v 。/w 他/rr 的/ude1 家人/n 就/d 透露/v ，/w 连/ulian 恩/ng 青/a 从/p 此时/r 开始/v 脾气/n 逐渐/d 暴躁/a ，/w 砸/v 家里/s 的/ude1 东西/n ，/w 跟/p 以前/f 相比/vi 变/v 了/ule 一个人/mq 。/w 家里人/n 怀疑/v 他/rr 是/vshi 出现/v 了/ule [精神/n 疾病/n]/nz 。/w 
在/p 去年/t 10月25/t 号/q ，/w 连/ulian 恩/ng 青/a 在/p 给/p 他/rr 做手术/nz 的/ude1 [温岭市/ns 第一/m 人民/n 医院/nis]/nth 持刀/nz 捅/v 伤/vn 了/ule [3/m 名/q]/mq 正在/d 上班/vi 的/ude1 医生/nnt ，/w 其中/rz [耳鼻/n 咽喉科/nz]/nit 的/ude1 主任医师/nnt 王云杰/nr 因为/c 身/ng 中/f 多/a 刀/n ，/w [抢救/v 无效/vi]/nz 去世/vi 。/w 而/cc 王云杰/nr 并/cc 不是/c 当时/t 给/p 连/ulian 恩/ng 青/a 做手术/nz 的/ude1 医生/nnt 。/w 
事发/vi 之后/f ，/w 温岭市/ns 和/cc 周边/n 医院/nis 的/ude1 [医护/vn 人员/n]/nnt 也/d 曾经/d 聚集/v 在/p 一起/s ，/w 悼念/v 遇害/vn 的/ude1 王云杰/nr 医生/nnt ，/w 抗议/vn 接连/d 发生/v 的/ude1 袭击/vn 医生/nnt 的/ude1 事件/n 。/w 国内/s 的/ude1 其他/rzv 地区/n 的/ude1 [医护/vn 人员/n]/nnt 也/d 在/p 网上/s 有/vyou 一些/mq 声援/v 。/w [中国/ns 医师/nnt 协会/nis]/nt 、/w [中华/nz 医学会/nis]/nt 、/w [中国/ns 医院/nis 协会/nis]/nt 和/cc [中国/ns 卫生/an 法学会/nis]/nt 联合/vd 发表声明/v ，/w 呼吁/v 整个/b 医疗/n 行业/n 、/w 全社会/nz 动员/v 起来/vf ，/w 对/p 医疗/n 暴力/n 零容忍/nz 。/w 
在/p 去年/t 12月4/t 号/q 的/ude1 时候/n ，/w [台州市/ns 人民法院/nis]/nt 依法/d 对/p 连/ulian 恩/ng 青/a 提起/v 了/ule 公诉/vi 。/w （/w 编辑/nnt :/w 王永吉/nr ）/w 
