昨天/t ，/w 根据/p 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq [会议/n 议程/n]/nz ，/w [江苏省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 院长/nnt 许前飞/nr 向/p 大会/n 做/v 了/ule [江苏省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 工作报告/v 。/w 据介绍/nz ，/w 去年/t 全省/n 法院/nis 共/d 受理/v 案件/n [1238381/m 件/q]/mq ，/w 审/v 执结/nz [1063965/m 件/q]/mq ，/w 结案/vi 数/n 首次/m 突破/v [百万/m 件/q]/mq ，/w 同比/n 分别/d 增长/v 23.4%/m 和/cc 11.7%/m 。/w 许前飞/nr 表示/v ，/w 今年/t ，/w [江苏/ns 法院/nis]/nt 将/d 有/vyou 重点/n 、/w 有/vyou 步骤/n 、/w 有秩序/nz 地/ude2 推进/vi 司法/n 改革/vn ，/w 努力/ad 实现/v 审判权/n 公正/a 高效/b 运行/vn 。/w 
生效/vi 判决/v 罪犯/nnd 明显/a 减少/v 
许前飞/nr 说/v ，/w 江苏/ns 各级/r 法院/nis 去年/t 受理/v 一审/b [民事/b 案件/n]/nz [556527/m 件/q]/mq ，/w 审结/v [506901/m 件/q]/mq ，/w 同比/n 分别/d 增长/v 16.1%/m 和/cc 6.7%/m 。/w 
去年/t ，/w [江苏/ns 法院/nis]/nt 依法/d 惩罚/vn 各类/r 刑事犯罪/n ，/w 受理/v 一审/b [刑事/b 案件/n]/nz [66584/m 件/q]/mq ，/w 审结/v [63910/m 件/q]/mq ，/w 生效/vi 判决/v 罪犯/nnd [82342/m 人/n]/mq ，/w 均/d 比/p 上/f 年/qt 明显/a 减少/v 。/w 
全省/n 各级/r 法院/nis 一审/b 审结/v 贪污/vn 贿赂/v 、/w 渎职/vi 等/udeng [职务/n 犯罪/vn]/nz 案件/n [1269/m 件/q]/mq [1609/m 人/n]/mq ，/w 生效/vi 判决/vn 中/f 对/p 涉案/vn 的/ude1 [5/m 名/q]/mq 厅局级/b 以上/f 干部/nnt 、/w [58/m 名/q]/mq 县处级/b 干部/nnt 处以/v 刑罚/n 。/w 依法/d 审理/v 了/ule 山东省/ns 原/b 副省长/nnt 黄胜/nr 受贿案/n 等/udeng 重大/a [职务/n 犯罪/vn]/nz 案件/n 。/w 
各级/r 法院/nis 对/p [143/m 件/q]/mq 案件/n 启动/v [非法/b 证据/n 排除/v]/nz 程序/n ，/w 对/p [4/m 名/q]/mq [公诉/vi 案件/n]/nz 被告人/n 和/cc [6/m 名/q]/mq [自诉/vi 案件/n]/nz 被告人/n 宣告/v 无罪/vi 。/w 2007年/t [死刑/n 核准/v]/nz 权/n 改革/vn 以来/f ，/w 我省/n 未/d 发现/v 死刑/n 冤/v 错/v 案件/n ，/w [死刑/n 案件/n 核准/v]/nz 率/v 一直/d 保持/v 全国/n 先进/a 位次/n 。/w 
