随着/p 春节/t 的/ude1 临近/vn ，/w [北京/ns 电视台/nis]/nt 马/n 年/qt 春晚/n (/w 简称/v BTV/x 马/n 年/qt 春晚/n )/w 的/ude1 [节目/n 内容/n]/nz 也/d 渐渐/d 浮出水面/v 。/w 1月21日/t ，/w 新浪/ntc 娱乐/vn 从/p 晚会/n 录制/v 现场/s 获悉/v ，/w 小沈阳/nz 、/w 沈春阳/nr 、/w 丫蛋儿/nz 、/w 王金龙/nr 等/udeng [8/m 位/q]/mq 本/rz 山/n 团队/n 演员/nnt 将/d 集体/n 登台/vi ，/w 表演/v 赵本山/nr 亲自/d 操刀/nz 的/ude1 小品/n 《/w 真的/d 想/v 回家/vn 》/w 。/w 此外/c ，/w 郭冬临/nr 、/w 牛莉/nr 、/w 朗朗/z 、/w 沙宝亮/nr 、/w 范玮琪/nr 等/udeng 明星/nnd 也/d 将/d 有/vyou 精彩/a 演出/vn 。/w 
小沈阳/nz 夫妇/n 加盟/v BTV/x 春晚/n 女儿/n 亮相/vi 后台/n 
语言/n 类/q 节目/n 历来/d 都/d 是/vshi 观众/n 关心/v 的/ude1 焦点/n ，/w 本次/r BTV/x 马/n 年/qt 春晚/n 更是/d 将/d 这/rzv 类/q 节目/n 当作/v 一张/mq 王牌/n 来/vf 打造/v 。/w 时隔/v 一年/mq ，/w 语言/n 类/q 节目/n 的/ude1 “/w 人气/n 王/n ”/w 小沈阳/nz 经过/p 精心/ad 的/ude1 准备/vn ，/w 再次/d 来到/v BTV/x 马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 舞台/n ，/w 与/cc 妻子/n 沈春阳/nr ，/w 以及/cc 丫蛋儿/nz 、/w 王金龙/nr 等/udeng 本/rz 山/n 团队/n [8/m 位/q]/mq 成员/nnt 一起/s 演绎/v 小品/n 《/w 真的/d 想/v 回家/vn 》/w 。/w 据/p 导演/nnt 组/n 透露/v ，/w 这次/r 的/ude1 作品/n 由/p 赵本山/nr 亲自/d 操刀/nz ，/w 小品/n 内容/n 一/m 改/v 之前/f 的/ude1 本土/n 路线/n ，/w 会/v 加入/vn “/w 鸟/n 叔/n ”/w 新歌/n 、/w 欧美/n 流行/v 等/udeng 诸多/m 元素/n ，/w 中西/n 合并/v 、/w 爆笑/nz 登场/vi 。/w 
值得一提/vl 是/vshi ，/w 在/p 当天/t 录制/v 现场/s ，/w 小沈阳/nz 、/w 沈春阳/nr 夫妇/n 一直/d 在/p 积极/ad 准备/v 。/w 他们/rr 的/ude1 女儿/n 阳/ag 洋/ag 也/d 意外/a 亮相/vi ，/w 俏皮/a 可爱/a 。/w 
另外/c ，/w 有着/v “/w 小品/n 专业户/n ”/w 之/uzhi 称/v 的/ude1 演员/nnt 郭冬临/nr ，/w 在/p 本次/r BTV/x 马/n 年/qt 春晚/n 上/f 也/d 将/d 与/cc 牛莉/nr 、/w 邵峰/nr 以/p 温暖/an 为/p 主题/n 献/v 上/f 小品/n 《/w 人/n 到/v 礼/n 到/v 》/w 。/w 据/p [工作/vn 人员/n]/nnt 透露/v ，/w 在/p 此前/t 几次/mq 彩排/v 中/f ，/w 郭冬临/nr 对于/p 作品/n 音效/n 的/ude1 衔接/vn 、/w 布景/n 、/w 以及/cc [肢体/n 语言/n]/nz 等/udeng 一系列/b 相关/vn 细节/n 都/d [十分/d 重视/v]/nz ，/w 每/rz 一项/mq 都/d 要/v 亲自/d 落实/v 到位/vn 。/w 在/p 彩排/v 中/f ，/w 就/d 布景/n 的/ude1 位置/n 安排/v ，/w 郭冬临/nr 表现/v 得/ude3 更/d 精益求精/vl ，/w 不仅/c 自己/rr 充当/v 起/vf 了/ule “/w 道具/n 工/n ”/w ，/w 参与/v 到/v 摆放/vn 道具/n 布景/n 的/ude1 工作/vn 中/f ，/w 而且/c 对/p 一些/mq 节目/n 中/f 的/ude1 关键/n 道具/n 郭冬临/nr 甚至/d “/w 严苛/nz ”/w 到/v 要求/n 分毫/m 不能/v 差/a 的/ude1 程度/n 。/w 
排练/v 中/f 他/rr 经常/d 对/p 晚会/n 道具/n [工作/vn 人员/n]/nnt 说/v ：/w “/w 一定/b 要/v 精确/a 到位/vi ，/w 如果/c 道具/n 有/vyou 困难/an 我/rr 可以/v 自己/rr 花钱/vi 买/v 。/w ”/w 虽然/c 是/vshi 一句/mq 玩笑/n 话/n ，/w 可是/c 着实/d 体现/v 出/vf 了/ule 他/rr 的/ude1 认真/ad 态度/n 。/w 
跨界/nz 表演/vn 也/d 是/vshi 晚会/n 中/f 的/ude1 一大/n 亮点/n ，/w 在/p BTV/x 马/n 年/qt 春晚/n 上/f ，/w 斯琴高娃/nrf 、/w 刘佩琦/nr 、/w 赵毅/nr 等/udeng 《/w 大宅门/nz 》/w 剧组/nis 主演/v 将/d 跨界/nz 表演/v [脱口秀/nz 节目/n]/nz 。/w 而/cc 该剧/r 的/ude1 导演/nnt 郭宝昌/nr 也/d 会/v 与/cc 台上/s 演员/nnt 现场/s 互动/vn ，/w 把/pba 老北京/nz 的/ude1 风韵/n 完美/a 呈现/v 。/w 
