人民网/nz 竹山/ns 1月22日/t 电/n （/w 贺启荣/nr 代艳/nr ）/w “/w 新农合/nz 政策/n 好/a ，/w 门诊/nis 透析/v 我们/rr 只/d 付/v 5%/m ，/w 门诊/nis 看病/vi 费用/n 还/d 可以/v 按/p 70%/m 报销/v 呢/y ！/w 现在/t 我们/rr 压力/n 轻/a 多/a 了/ule ”/w 。/w 昨日/t ，/w 湖北省/ns 竹山县/ns 柳林乡/ns 村民/n 陈晶/nr 高兴/a 的/ude1 告诉/v 患/vn 尿毒症/nhd 姐姐/n 。/w 经/p 统计/vn ，/w 两年/mq 半/m 以来/f ，/w 竹山县/ns 先后/d 为/p [2493/m 名/q]/mq 符合/v 条件/n 参合/v 患者/n 办理/v 门诊/nis 慢性病/n 补助/v 卡/n ，/w 已/d 累计/vd 为/p [14845/m 人次/qv]/mq 补偿/vn [428/m 万元/q]/mq 。/w 
近年来/dl ，/w 随着/p 新农合/nz 制度/n 健康/a 运行/vn ，/w [医疗/n 保障/vn]/nz 水平/n 进一步/d 提高/v ，/w 对/p 门诊/nis 小/a 病/n 和/cc 住院/vn 大病/v 分类/vn 补偿/vn 有效/a 的/ude1 缓解/vn 了/ule 参合/v 农民/nnt “/w 看病/vi 难/a 、/w 看病/vi 贵/a ”/w 问题/n ，/w 但/c 高血压/nhd 、/w 糖尿病/nhd 等/udeng 部分/n 慢性病/n 患者/n 医药/n 费用/n 负担/n 仍然/d 较重/d 。/w [竹山县/ns 合/v 管/v 办/v]/nt 为/p 切实/ad 减轻/v 慢性病/n 患者/n 医药/n 费用/n 负担/n ，/w 经/p 反复/d 调研/vn 后/f ，/w 出台/vi 政策/n ，/w 于/p 2011年6月15日/t 启动/v ，/w 将/d 不/d 需/v 住院/vn ，/w 但/c 必须/d 长期/d 门诊/nis 维持/v 治疗/vn 的/ude1 [高血压/nhd 病/n]/nz 等/udeng 21/m 慢性病/n 病/n 种/q 纳入/v 新农合/nz 门诊/nis 补偿/vn 管理/vn ，/w 并/cc 根据/p 病/n 种/q 不同/a ，/w 设置/v 年度/n 最高/a 补偿/v 限额/n 为/p [400/m -/w 2500/m 元/q]/mq 不等/vi ，/w 在/p 限额/n 内/f ，/w 对/p 患者/n 门诊/nis 就医/vi 时/ng 检查/vn 、/w 药品/n 、/w 治疗/v 费用/n 按/p 70%/m 比例/n 补偿/vn 。/w 

