明明/d 寄/v 的/ude1 是/vshi 手机/n ，/w 到/v 时/ng 却/d 变成/v 了/ule 砖头/n ！/w 近日/t ，/w 广州/ns 的/ude1 刘先生/nr 就/d 遇上/v 了/ule 这样/rzv 的/ude1 麻烦事/n 。/w 他/rr 通过/p [申通/nr 快递/v]/nz 寄/v 一部/mq 手机/n 到/v 深圳/ns ，/w 可/v 包裹/n 寄到/nz 时/ng 却/d 变成/v 了/ule [半/m 块/q 砖头/n]/nz 。/w 在/p [广东省/ns 消委会/nis]/nt 介入/v 调解/vn 后/f ，/w 申通/nr 最后/f 仍然/d 只/d 同意/v 赔/vn [800/m 元/q]/mq 。/w 律师/nnt 认为/v ，/w 申通/nr 单方面/d 规定/n 赔偿/v 额/n 没有/v [法律/n 依据/n]/nz ，/w 应当/v 赔偿/vn 消费者/n [全部/m 损失/n]/nz 。/w 
据/p 刘先生/nr 介绍/v ，/w 在/p 其/rz 寄/v 件/q 时/ng ，/w 在/p 快递/v 单/b 上/f 注明/v 了/ule 内/f 件/q 名称/n 为/p pompc6/x 手机/n 一台/mq 。/w 但/c 收件/nz 方/q 在/p 收件/nz 验货/vi 时/ng 却/d 发现/v ，/w 包裹/n 里/f 只有/c [半/m 块/q 砖头/n]/nz ，/w 于是/cc 当场/d 拒收/v 。/w 包裹/n 次日/t 被/pbei 退/v 回到/v 刘先生/nr 手中/s 之后/f ，/w 刘先生/nr 向/p 申通/nr 客服/nz 投诉/vn ，/w 并且/c 递交/v 了/ule 理赔/v 函/n 。/w 但/c 申通/nr 方面/n 却/d 一直/d 没有/v 主动/ad 和/cc 刘先生/nr 联系/v 。/w 此/rzs 后/f ，/w 经过/p 刘先生/nr 与/cc [申通/nr 总部/nis]/nt 和/cc [广州/ns 分部/nis]/nt 多次/mq 沟通/v ，/w 申通/nr 才/d 答应/v 赔偿/vn 刘先生/nr [500/m 元/q]/mq 。/w 
按照/p 购物/vn 发票/n ，/w 刘先生/nr 的/ude1 货物/n 价值/n 为/p [1499/m 元/q]/mq ，/w 刘先生/nr 认为/v 申通/nr 只/d 赔/v [500/m 元/q]/mq 不合理/nz 。/w 但/c 申通/nr 不/d 同意/v 增加/vn 赔偿/v 额/n 。/w 无奈/d 之下/f ，/w 刘先生/nr 只好/d 向/p [广东省/ns 消委会/nis]/nt 投诉/vn ，/w 经过/p [广东省/ns 消委会/nis]/nt 的/ude1 协调/vn ，/w [申通/nr 公司/nis]/nt 最终/d 也/d 只/d 同意/v 赔偿/vn [800/m 元/q]/mq 给/p 消费者/n ，/w 刘先生/nr 最后/f 无奈/d 接受/v 。/w 
对此/d ，/w [广东省/ns 环宇/nz 京/b 茂/a 律师/nnt 事务所/nis]/nt 律师/nnt 马平川/nr 表示/v ，/w 如果/c 双方/n 没有/v 约定/vn 保价/n 额度/n ，/w 快递公司/nis 单方面/d 规定/n 赔偿/v 额度/n 是/vshi 没有/v [法律/n 依据/n]/nz 的/ude1 。/w 消费者/n 能够/v [证明/v 自己/rr]/nz 寄/v 的/ude1 是/vshi 手机/n ，/w 同时/c 能够/v 证明/vn 手机/n 价值/n 的话/udh ，/w 快递公司/nis 应当/v 赔偿/vn 消费者/n 的/ude1 所有/b 损失/n 。/w （/w 记者/nnt 帅鹏坤/nr 通讯员/nnt 赵建勇/nr ）/w 
