1月22日/t 上午/t ，/w 由/p [河北/ns 省委/nis 宣传部/nis]/nt 、/w 省/n 互联网/n 信息/n 办公室/nis 、/w 腾讯/ntc 河北/ns 与/cc [河北/ns 日报/n]/nz 官方/n 微博/n 联合/vd 发起/v 的/ude1 “/w 河北/ns 微博/n 民生/n 服务/vn 日/b ”/w 活动/vn 将/d 在/p 省会/n 石家庄/ns 举行/v 。/w [河北省/ns 公安厅/nis]/nto 、/w 河北/ns 航空/n 、/w [石家庄/ns 火车站/n]/nz 等/udeng 将/d 通过/p 微访谈/nz 的/ude1 形式/n 解答/v 网友/n 春运/n 疑问/n ，/w 与/cc 网友/n 进行/vn 实时/n [互动/vn 交流/vn]/nz 。/w 
据悉/v ，/w 22日9时/t 至/p 10时30分/t ，/w 省/n 公安厅/nis 、/w 省/n 气象局/nis 、/w 省/n [公安/n 消防/b 总队/nis]/nt 、/w 省/n 高速/b [交警/nnd 总队/nis]/nto 、/w [石家庄/ns 火车站/n]/nz 、/w 河北/ns 航空/n 有关/v 负责人/nnt 将/d 做客/vi 腾讯/ntc 微访谈/nz 现场/s ，/w 集体/n 接受/v 网友/n 提问/vn 。/w 届时/d ，/w 本报/rz 官方/n 微博/n 将/d 通过/p 腾讯/ntc 、/w 新浪/ntc 和/cc 人民网/nz [三/m 大/a]/mq 平台/n 同步/vd 微直播/nz 。/w 网友/n 可/v 登录/vn [腾讯/ntc 微博/n]/nz ，/w 进入/v 话题/n #/w 河北/ns 民生/n 服务/vn 日/b #/w 进行/vn 互动/vn 提问/vn ，/w 或/c 登录/v [腾讯/ntc 微博/n]/nz 查找/v [河北/ns 日报/n]/nz ，/w 进入/v 引导/vn 直播/v 页面/n （/w 置顶帖/nz ）/w 进行/vn 互动/vn 提问/vn ，/w 也/d 可/v 将/d 相应/vi 的/ude1 问题/n @/w 给/p 您/rr 想/v 询问/vn 的/ude1 部门/n 官方/n 微博/n 。/w 您/rr 还/d 可/v 直接/ad @/w [河北/ns 日报/n]/nz 官方/n 微博/n 进行/vn 提问/vn ，/w 本报/rz 官方/n 微博/n 将/d [第一/m 时间/n]/nz 把/pba 您/rr 的/ude1 问题/n 收集/v 整理/vn ，/w 并/cc 转达/v 给/p [相关/vn 部门/n]/nz 。/w （/w [见习/vn 记者/nnt]/nz 兰翠娟/nr 记者/nnt 马凤娥/nr ）/w 
