昨日/t ，/w [连南县/ns 人民法院/nis]/nt 公开/ad [开庭/vi 审理/v]/nz 了/ule [连南县/ns 大麦/nf 山/n 镇/n 原/b 后洞村/ns 党支部/nis]/nt 书记/nnt 房某辉/nr 、/w 原/b 后/f 洞/n [村委/n 主任/nnt]/nnt 唐/tg 某/rz 、/w 原/b 村委/n 委员/nnt 房/n 某/rz 、/w 房/n 某/rz 尔/Rg (/w 女/b )/w 等/udeng [四/m 名/q]/mq 被告人/n 涉嫌/v 贪污/vn 、/w 受贿/vi 一/m 案/ng ，/w 案件/n 将/d 择/v 日/b 宣判/v 。/w 
[连南县/ns 检察院/nis]/nt 指控/v ，/w 2012年/t 至/p 2013年2月/t 间/f ，/w 被告人/n 房某辉/nr 、/w 唐/tg 某/rz 、/w 房/n 某/rz 、/w 房/n 某/rz 尔/Rg 在/p 分别/d 担任/v 连南县/ns 大麦/nf 山/n 后/f 洞/n 村委/n 党支部/nis 书记/nnt 、/w [村委会/nis 主任/nnt]/nnt 、/w 村委/n 委员/nnt 期间/f ，/w 多次/mq [虚列/nz 支出/n]/nz 来/vf 套取/v 并/cc 侵吞/v 挂/v 扶/v 单位/n 划拨/v 的/ude1 低收入/n 住房/n 改造/vn 、/w 购买/v 猪苗/n 、/w 建设/v 公厕/n 等/udeng 扶贫/vn 资金/n 和/cc [大麦/nf 山/n 镇/n 财政所/nis]/nt 下拨/v 经费/n 共计/v 人民币/n [358000/m 元/q]/mq 。/w [检察/b 机关/n]/nz 同时/c 指控/v ，/w [四/m 名/q]/mq 被告人/n 利用/v 协助/vn 政府/nis 从事/vi 扶贫/vn 款物/n 管理/vn 工作/vn 及/cc 发包/vi 扶贫/vn 帮扶/v 项目/n 工程/n 的/ude1 便利/an ，/w 各自/rr 非法/b 收受/v 承包/vn 扶贫/vn 帮扶/v 项目/n 工程/n 老板/nnt 唐/tg 某/rz 六/m 送给/v 的/ude1 财物/n ，/w 其中/rz 房/n 某/rz 辉/ng 收受/v 共/d [32500/m 元/q]/mq ，/w 唐/tg 某/rz 收受/v [20000/m 元/q]/mq ，/w 房/n 某/rz 和/cc 房/n 某/rz 尔/Rg 各/rz 收受/v [7000/m 元/q]/mq 。/w (/w 记者/nnt 曹菁/nr 通讯员/nnt 黄/a 保长/nnt )/w 
