1月21日/t ，/w 电影/n 《/w 前任/b 攻略/n 》/w 在/p 北京/ns 举行/v 首映/vn 红毯/nz 仪式/n ，/w 制片人/nnt 王中磊/nr 、/w 导演/nnt 田羽生/nr 携/v [五/m 位/q]/mq 主演/v 韩庚/nr 、/w 姚星彤/nr 、/w 郑恺/nr 、/w 王丽坤/nr 、/w 班嘉佳/nr 亮相/vi 。/w 姚星彤/nr 当天/t 着/uzhe 透视裙/nz 亮相/vi 十足/z 抢/v 镜/ng 。/w 
