人民网/nz 潜江/ns 1月22日/t 电/n (/w 刘大琼/nr 尹铃瑕/nr )/w 昨日/t ，/w 从/p 北京/ns 传来/v 喜讯/n ，/w 由/p [国家/n 一级/b 演员/nnt]/nnt 、/w 著名/a 花鼓戏/n 表演艺术家/nnd 胡新中/nr 、/w 吴培义/nr 、/w 李春华/nr 、/w 孙世安/nr 和/cc [上海/ns 音乐/n 学院/nis]/ntu 教授/nnt 、/w 美籍/b [女高音/n 歌唱家/nnt]/nnd 李秀英/nr 演唱/v 的/ude1 《/w [湖北/ns 花鼓戏/n]/nz [名家/n 名/q 段/q]/nz 荟萃/v 》/w ，/w 已/d 由/p [中央/n 电视台/nis]/nt 全程/n 录像/n 并/cc 精心/ad 制作/v 完成/vn 。/w 经/p [有关/vn 部门/n]/nz 筛选/v 和/cc 审核/vn 批准/v ，/w 确定/v 于/p 2014年/t 元月/t 28日/t （/w 即/v 农历/n 腊月二十八/t ）/w 晚上/t 7时20分/t 在/p 央视/j 11/m 频道/n 隆重/ad 播出/v 。/w 
[湖北省/ns 花鼓戏/n 艺术/n 研究院/nis]/nt 暨/cc 省/n 实验/v 花鼓/n 剧院/nis 院长/nnt 吴培义/nr 说/v ，/w 当晚/t 将/d 播出/v 《/w 蝶恋花/nz 》/w 、/w 《/w [李天保/nr 娶亲/vn]/nz 》/w 、/w 《/w 秦香莲/nr 》/w 、/w 《/w 十五贯/nz 》/w 等/udeng 花鼓戏/n 经典/n 名/q 段/q 。/w 在/p 央视/j 黄金/n 时段/n 播出/v ，/w 且/c 时/ng 长/a 近/a [两/q 小时/n]/mq ，/w 此举/rzv 不仅/c 在/p [湖北/ns 花鼓戏/n]/nz 历史/n 上/f 没有/v 前例/n ，/w 在/p 全省/n 和/cc 全国/n 的/ude1 地方/n 剧种/n 中/f 也/d 不/d 多/a 见/v 。/w 
据介绍/nz ，/w 马/n 年/qt 春节/t 前后/f ，/w 来自/v [全国/n 各地/rzs]/nz 各个/rz 艺术/n 门类/n 和/cc 多个/mq 剧种/n 的/ude1 多/a 台/q 多样/a 的/ude1 [戏曲/n 艺术/n]/nz 剧/n （/w 节/q ）/w 目/ng 竞相/d 争取/v 在/p 央视/j 播出/v ，/w 散发/v 浓郁/a 乡土气息/n 的/ude1 [湖北/ns 花鼓戏/n]/nz 以/p 其/rz 独特/a 的/ude1 [艺术/n 风格/n]/nz 和/cc 高/a 品位/n 的/ude1 艺术/n 水准/n 及/cc 精彩/a 的/ude1 舞台/n 呈现/v 最终/d 赢得/v 赞许/vn ，/w 获取/v 了/ule 央视/j 黄金/n 时段/n 的/ude1 优先/vn 播出/v 权/n 。/w 
[湖北/ns 花鼓戏/n]/nz 即/v [荆州/ns 花鼓戏/n]/nz ，/w 起源于/v 明末清初/t ，/w 形成/v 于/p 清道光/nz 年间/n ，/w 流行/v 于/p [江汉/ns 平原/n]/ns 一带/n ，/w 2006年/t 被/pbei 列为/v [国家级/b 非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 保护/v 项目/n 。/w 落户/vi 潜江/ns 的/ude1 [湖北省/ns 实验/vn 花鼓/n 剧院/nis]/nt 被/pbei 定为/v 国家/n “/w 非/b 遗/vg ”/w 保护/v 责任/n 单位/n ，/w 2011年/t 被/pbei 整体/n 划转/v 为/p 国家/n 公益性/n 事业单位/nz —/w —/w [湖北省/ns 花鼓戏/n 艺术/n 研究院/nis]/nt 。/w 
