他/rr 想/v 着/uzhe 弄/v 点钱/nz 回家/vi 
恰好/d 看到/v 她/rr 发/v 的/ude1 求/v 合租/nz 网/n 帖/ng 
他/rr [目/ng 露/v 凶光/nz]/nz ，/w 她/rr 自/p 绑/v 双手/n 只求/v 饶命/v ，/w 但/c 他/rr 还是/c 残忍/a 地下/s 了/ule 手/n 
他/rr 以/p 一条/mq 人命/n 的/ude1 代价/n 抢/v 回/v 一只/mq 手机/n 、/w [30/m 元/q]/mq 钱/n ，/w 没几天/nz 就/d 被/pbei 抓获/v 
资深/b [房产/n 中介/n]/nz 提醒/v ，/w 带/v 人/n 看房/nz 时/ng ，/w 走路/vi 先后/d 都/d 很/d 有/vyou 讲究/v 
嘉兴/ns [嘉/b 北/f 街道/ns]/ns 陆家苑/nr 农垦/n 宿舍/n 。/w [26/m 岁/qt]/mq 的/ude1 姑娘/n 小/a 薛/nz ，/w 开门/vi 迎/v 进/vn 一个/mq 看房/nz 的/ude1 男人/n ，/w 此人/r 身形/n 瘦削/a ，/w 大概/d 一米/mq 七多点/m 。/w 
春节/t 将/d 至/p ，/w 原先/d 合租/nz 的/ude1 小/a 姐妹/n 要/v 回老家/vi 发展/vn 了/ule ，/w 小/a 薛发网/nr 帖/ng 求/v 合租/nz 者/k 。/w 这个/rz 男/b 的/ude1 就是/v 通过/p 小/a 薛/nz 在/p 网/n 帖/ng 上/f 留/v 的/ude1 电话/n 找/v 来/vf 的/ude1 。/w 进/vf 了/ule 屋/n ，/w 两人/mq 聊/v 了/ule 几句/mq ，/w 这个/rz 男人/n 忽然/d 变脸/vi ，/w [目/ng 露/v 凶光/nz]/nz ，/w 拿出/v 把/pba 折叠刀/nz 说/v ：/w “/w 把/pba 钱/n 拿出/v 来/vf ！/w ”/w 小/a 薛/nz 得知/v 男/b 的/ude1 是/vshi 想/v 抢/v 钱/n ，/w 用/p 毛衣/n 自/p 绑/v 双手/n ，/w 让/v 他/rr 将/d 财物/n 拿走/v ，/w 只是/d 求/v 他/rr 别/d 伤害/vn 自己/rr 。/w 可是/c ，/w 男子/n 举起/v 了/ule 刀/n …/w …/w 
小/a 薛/nz 不幸/a 遇害/vi 。/w 
前天/n 下午/t ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 落网/vi 。/w 
小/a 姐妹/n 回家/vi ，/w 她/rr 要/v 找/v 新的/a 合租/nz 者/k 
手头/n 拮据/a ，/w 他/rr 想/v 弄/v 点钱/nz 回家/vi 
[26/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小/a 薛/nz 是/vshi 青海/ns 西宁/ns 人/n ，/w 在/p 嘉兴/ns 一家/n [娱乐/vn 场所/n]/nz 当/p DJ/x 。/w 
她/rr 和/cc 一个/mq 小/a 姐妹/n ，/w 在/p 嘉兴/ns [嘉/b 北/f 街道/ns]/ns 陆家苑/nr 农垦/n 宿舍/n 租/v 了/ule 个/q [两/q 室/n]/mq [一/d 厅/n]/mq 。/w 临近/v 年/qt 关/n ，/w 一起/s 合租/nz 的/ude1 小/a 姐妹/n 打算/v 回老家/vi 发展/vn 了/ule 。/w 小/a 薛/nz 在/p 网上/s 发帖/vi ，/w 寻找/v 新的/a 合租/nz 者/k 。/w 
[27/m 岁/qt]/mq 的/ude1 李/ng 某/rz 是/vshi 四川/ns 苍溪人/nz ，/w [16/m 岁/qt]/mq 就/d 出来/vf 打工/vi ，/w 在/p 温州/ns 、/w 宁波/ns 、/w 嘉兴/ns 多/a 地/ude2 工作/vn 过/uguo ，/w 收入/n 很/d 不/d 稳定/an 。/w 近期/t 他/rr 租住/nz 在/p [杭州/ns 下/f 沙/n]/nz 的/ude1 一个/mq 城中村/nz 内/f 。/w 
就要/d 回家过年/v 了/ule ，/w 两手空空/vl ，/w 李/ng 某/rz 想/v 着/uzhe 上/f 哪儿/rys 去/vf 弄/v 点钱/nz 。/w 
1月12日/t ，/w 他/rr 坐车/d 来到/v 嘉兴/ns ，/w 也/d 不知/v 干点/nz 什么/ry ，/w 就/d 进/vf 了/ule 一家/n 网吧/nis 玩/v 。/w 
