图片/n 来源/n ：/w 香港/ns “/w 成/v 报/n ”/w 
据/p 香港/ns “/w 成/v 报/n ”/w 消息/n ，/w 陈冠希/nr 自/p 与/cc 台湾/ns 女友/n Ann/x (/w 洪文安/nr )/w 相恋/v 后/f ，/w 一/m 改/v 对/p 恋情/n 处理/v 方法/n ，/w 经常/d 在/p 网上/s 大/a 晒/v 两人/mq 甜蜜/a 照/v ，/w 又/d 找/v 女友/n 当/p 潮服/nz 模特/nnt ，/w 似乎/d 爱情/n 确实/ad 可以/v 改变/vn 一个人/mq 。/w 
