昨日/t ，/w [湖北省/ns 卫生/an 计生/n 委员会/nis]/nt 召开/v 2014/m 年度/n 卫生/an 计生/n 新闻/n [宣传/vn 工作/vn]/nz 座谈会/n 。/w 省/n 卫/ng 计委/nis 主任/nnt 杨云彦/nr 透露/v ，/w 我省/n 启动/v 放开/vn “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 政策/n 时间表/n 敲定/v 今年/t 3月/t ，/w 他/rr 呼吁/v 全省/n 符合/v 条件/n 的/ude1 家庭/n 理性/n 对待/v [生育/vn 政策/n]/nz 调整/vn ，/w 错峰/nz 生育/vn ，/w 避免/v 给/p [社会/n 环境/n]/nz 造成/v 过/uguo 高/a 压力/n 。/w 
据介绍/nz ，/w 我省/n 2013年初/t 就/d [生育/vn 政策/n]/nz 调整/vn 进行/vn 了/ule 评估/vn 和/cc 预测/vn ，/w 并/cc 制定/v [实施/v 方案/n]/nz 。/w 该/rz 方案/n 已/d 报/n [国家/n 卫生/an 计生委/nis]/nt 备案/vi ，/w 提请/v 省人大/n 修订/v 《/w [湖北省/ns 人口/n 与/cc 计划生育/n 条例/n]/nz 》/w 后/f ，/w 有望/v 于/p 今年/t 3月/t 组织/n 实施/v 。/w （/w 记者/nnt 熊琳晖/nr 通讯员/nnt 王芳/nr ）/w 
