佛山/ns —/w 云浮/nz 产业/n 对接/vi 项目/n 推介会/nz 昨/tg 举行/v 
昨日/t ，/w “/w 佛山/ns —/w 云浮/nz 产业/n 对接/vi 项目/n 推介会/nz ”/w 在/p 云浮/nz 举行/v 。/w 推介会/nz 共/d 签约/vi 项目/n [43/m 个/q]/mq ，/w 意向/n 投资额/n [168/m ./w 34/m 亿元/q]/mq ，/w 其中/rz 国资/n (/w 公/ng 控/v )/w [7/m 个/q]/mq 签约/vi 项目/n 的/ude1 金额/n 达/v [38/m ./w 5/m 亿元/q]/mq ，/w 涵盖/v 了/ule 工业/n 、/w 商业/n 和/cc 房地产业/n 。/w 
据悉/v ，/w 佛山/ns 共有/v [130/m 家/q]/mq [优秀/a 企业/n]/nz 参加/v ，/w 涵盖/v 新材料/nz 、/w [生物/n 医药/n]/nz 、/w [机械/n 装备/n]/nz 、/w [节能/vn 环保/n]/nz 、/w [生物/n 工程/n]/nz 、/w 新能源/nz 、/w [建设/vn 工程/n]/nz 、/w [金融/n 服务/vn]/nz 等/udeng 多个/mq 产业/n 领域/n 。/w 
佛山市/ns 市长/nnt 刘悦伦/nr 表示/v ，/w 如果/c 把/pba 落后/a 的/ude1 、/w 污染/vn 的/ude1 产能/vn 转移/v 到/v 云浮/nz ，/w 那/rzv 就是/v 失败/vn 的/ude1 转移/vn 。/w “/w 佛山/ns 不要/d 的/ude1 东西/n 不/d 多/a ，/w 我们/rr 很多/m 企业/n 都/d 不是/c [连根拔/nz 起/vf]/nz ，/w 而是/c 建立/v [分支/n 机构/n]/nz ，/w 把/pba 产业/n 链条/n 拉开/v ，/w 即便/c 是/vshi 低端/nz [产业/n 转移/v]/nz ，/w 也/d 是/vshi 转型/vn 升级/vi 的/ude1 过程/n ，/w 原来/d 的/ude1 技术/n 、/w 装备/n 、/w 环保/n 水平/n 不够/a ，/w 通过/p 转移/v 更新/vn 装备/n 提升/v 技术/n ，/w 做好/v 环保/n 要求/n ，/w 这/rzv 才/d 是/vshi 成功/a 的/ude1 转移/vn ”/w ，/w 刘悦伦/nr 说/v ，/w “/w 我/rr 对/p 企业家/nnt 有/vyou 个/q 要求/n ，/w 你们/rr 的/ude1 [分支/n 机构/n]/nz 在/p 这里/rzs 发展/vn ，/w 按/p 转型/vn 升级/vi 后/f 的/ude1 标准/n 促进/v 云浮/nz 产业/n 发展/vn ，/w 同时/c 保护/v 云浮/nz 的/ude1 [绿水/n 青山/n]/nz ，/w [好/a 山/n 好/a 水/n]/nz 在/p 你们/rr 手上/s 进一步/d 保持/v ，/w 这/rzv 才/d 是/vshi 我们/rr 真正/d 的/ude1 双赢/n 。/w ”/w 
云浮市/ns 市长/nnt 卓志强/nr 对/p 佛山/ns 各/rz 企业家/nnt 代表/nnt 进行/vn 项目/n 推介/v ，/w 他用/n [三/m 个/q]/mq 词/n 来/vf 形容/v 云浮/nz 当前/t 的/ude1 发展/vn ，/w 即/v 好/a 山/n 、/w 好/a 水/n 、/w 好/a 人文/n 。/w 他/rr 表示/v ，/w 云浮/nz 高达/v 68.5%/m 的/ude1 [森林/n 覆盖率/n]/nz 是/vshi 云浮/nz 的/ude1 环境/n 优势/n ，/w 砂糖桔/nz 、/w 肉桂/n 等/udeng 丰富/a 的/ude1 农产品/n 是/vshi 云浮/nz 的/ude1 物产/n 优势/n 。/w 同时/c ，/w 作为/p 中国/ns 的/ude1 造/v 石/ng 之/uzhi 都/d ，/w 云浮/nz 的/ude1 水泥/n 、/w 硫化/v 工/n 等/udeng [特色/n 产业/n]/nz 闻名/v 海内外/s ，/w “/w 正在/d 培育/v 发展/vn 的/ude1 汽配/j 、/w [三/m 网/n 融合/v]/nz 等/udeng 产业/n 的/ude1 投资/vn 合作/v 空间/n 十分/d 广阔/a 。/w ”/w 卓志强/nr 说/v 。/w (/w 记者/nnt 邓柱峰/nr 、/w 张婷婷/nr )/w 
