大家/rr 都/d 种/q 绿茶/nf ，/w 我/rr 来/vf 种/q 白茶/nf 。/w 新洲区/ns 旧街/nz 人/n 梅/ng 才/d 法/n 这样/rzv 选择/v 。/w 
2007/m 年底/f ，/w 在/p 外/f 经营/vn [20/m 多年/mq]/mq 的/ude1 茶商/nz 梅/ng 才/d 法/n [回到/v 家乡/n]/nz 新洲/ns ，/w 干起/nz 了/ule 茶叶/n 老/a 本行/n 。/w “/w 若/c 想/v 在/p [湖北/ns 茶业/nis]/nt 独占鳌头/vl ，/w 必须/d 做/v 新品种/n 。/w ”/w 当时/t ，/w 邓村/ns 、/w 萧氏/nz 等/udeng 绿茶/nf 巨头/n 走/v 在/p 前面/f ，/w 让/v 梅/ng 才/d 法/n 决定/v [错位/vi 竞争/vn]/nz ，/w 他/rr 把/pba 眼光/n 对准/v 了/ule 白茶/nf 。/w 
种/q 白茶/nf 绝非/v 心血来潮/vl 。/w 当时/t ，/w [中国/ns 农科院/nis]/nt 专家/nnt 到/v 旧街/nz 现场/s 勘测/vn ，/w 认定/v 当地/s 土壤/n 适合/v 种植/vn 白茶/nf 。/w 2008年初/t ，/w 梅/ng 才/d 法/n 成立/vi 了/ule [武汉/ns 腾云山/nz 生态/n 白茶/nf 有限公司/nis]/nt ，/w 并/cc 引进/v 白茶/nf 种/q ，/w 注册/vn 了/ule “/w 旧街/nz 白茶/nf ”/w 商标/n 。/w 
“/w 白茶/nf 香味/n 浓郁/a 、/w 滋味/n 清甜/nz ，/w 氨基酸/n 含量/n 是/vshi 普通/a 绿茶/nf 的/ude1 两倍/mq 以上/f ，/w 营养/n 又/d 保健/n 。/w 在/p 湖北/ns 市场/n 很/d 稀少/a ，/w 售价/n 高/a ，/w 市场/n 空间/n 巨大/a 。/w ”/w 梅/ng 才/d 法/n 看准/v 了/ule 的/ude1 事/n ，/w 决定/v 大张旗鼓/dl 地/ude2 干/v 。/w 
2008/m 年底/f ，/w 席卷/v 全国/n 的/ude1 罕见/a 冰冻/v 灾害/n ，/w 让/v 他/rr 的/ude1 [500/m 亩/q]/mq 茶/n 苗/n 全部/m “/w 夭折/vi ”/w 。/w 梅/ng 才/d 法/n 不/d 气馁/a ，/w 他/rr 新建/v 厂房/n 和/cc 标准化/vn 茶叶/n 生产/v 设施/n ，/w 创新/vi 了/ule 工艺流程/n ，/w 使/v “/w 旧街/nz 白茶/nf ”/w 克服/v 了/ule 白茶/nf 有/vyou 青草/n 味/ng 的/ude1 缺点/n ，/w 又/d 保持/v 了/ule 原有/v 的/ude1 优良/z 品质/n ，/w “/w 旧街/nz 白茶/nf ”/w 一炮打响/nz 。/w 
接下来/vl 是/vshi 硕果累累/vl —/w —/w 荣膺/v “/w 2010/m 中国/ns （/w 上海/ns ）/w 国际/n 茶叶/n 博览会/n ”/w 银奖/n ，/w 2011年/t 获/v “/w 中/f 茶杯/n ”/w 一等奖/n ，/w 2012年/t 获颁/nz “/w 湖北省/ns 首批/n 食文化/n 特色/n 名/q 食/v ”/w ，/w 2013年/t 成为/v 武汉市/ns [著名/a 商标/n]/nz …/w …/w 
善于/v 造势/v 的/ude1 梅/ng 才/d 法/n ，/w 还/d 把/pba “/w 旧街/nz 白茶/nf ”/w 变成/v 了/ule [海峡/n 两岸/n]/nz 的/ude1 “/w 连心茶/nz ”/w 。/w 2011年/t 是/vshi 辛亥革命/nz [100/m 周年/q]/mq ，/w “/w 旧街/nz 白茶/nf ”/w 脱颖而出/vl ，/w 与/cc 台湾/ns 嘉义/ns 阿里山茶/nf 喜/v 结/v “/w 连心茶/nz ”/w ，/w 喻示/nr 大陆/ns 和/cc [台湾/ns 同胞/n]/nz 心连心/vl 。/w 
在/p 提升/v 白茶/nf 品质/n 的/ude1 同时/c ，/w 梅/ng 才/d 法/n 又/d 不断/d 加大/v 品牌/n 开发/vn 。/w “/w 这几年/mq 通过/p 赞助/v 电视剧/n 制作/v 、/w 大型/b [公益/n 活动/vn]/nz 等/udeng 方式/n ，/w 旧街/nz 白茶/nf 家喻户晓/vl 。/w ”/w 
一花独放不是春/al 。/w 梅/ng 才/d 法/n 立足/vi 新洲/ns ，/w 把/pba 自己/rr 的/ude1 白茶/nf 产业/n 版图/n 扩张/vn 到/v 了/ule 团风县/ns ，/w 让/v 白/a 茶香/nz 溢/v 大别山/ns 。/w 现在，3000/t 多/a 农户/n 在/p 他/rr 的/ude1 带领/vn 下/f 种/q 上/f 了/ule 致富/vi 茶/n ，/w 每亩/r 创收/vi [4000/m 多元/b]/mq ，/w 效益/n 比/p 种/q 水稻/n 翻两番/vl 。/w （/w 记者/nnt 樊涛/nr 通讯员/nnt 张晓/nr 陈江峰/nr 龙/n 杨/ng ）/w 
