“/w 湖北/ns 省内/s 大中型/b 城市/n 和/cc 部分/n 农村/n 地区/n [空气/n 污染/vn]/nz 已/d 十分/d 严重/a ，/w 而且/c 越加/d 严重/a 。/w ”/w 昨天/t ，/w 钮新强/nr 等/udeng [13/m 名/q]/mq 代表/nnt 提出/v 关于/p 制定/v 《/w [湖北省/ns 大气/n 污染/vn 防治/vn 条例/n]/nz 》/w 的/ude1 议案/n 。/w 
钮新强/nr 说/v ，/w [空气/n 污染/vn]/nz 是/vshi 重大/a [民生/n 问题/n]/nz ，/w 必须/d 制定/v 相关/vn 的/ude1 [法律/n 法规/n]/nz ，/w 使/v [大气/n 污染/vn]/nz 治理/vn 做到/v 有法可依/vl ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi [依法/d 行政/n]/nz 的/ude1 基础/n 。/w 
为此/bl ，/w 钮新强/nr 等/udeng 代表/nnt 建议/n ，/w 制定/v 《/w [湖北省/ns 大气/n 污染/vn 防治/vn 条例/n]/nz 》/w 。/w 条例/n 应/v 包含/v 如下/vn 内容/n ，/w 坚持/v [大气/n 污染/vn]/nz 从/p 源头/n 到/v 末端/n 全过程/n 控制/v 污染物/n 排放/vn 的/ude1 总/b 原则/n ，/w 严格/ad [排放/vn 标准/n]/nz ，/w 实行/v 污染物/n 排放/v 总量/n 浓度/n 控制/vn ，/w 加快/v 削减/vn 排放/v 总量/n 。/w 同时/c 明确/a 政府部门/n 的/ude1 职责/n 和/cc 权限/n ，/w 明确/a 执法/vn 主体/n 。/w 
钮新强/nr 说/v ：/w “/w 建议/n 公开/ad [空气/n 质量/n]/nz 数据/n ，/w 接受/v 公众/n 监督/vn ，/w 明确/a 违法/vn 处罚/v 规定/n ，/w 提高/v [违法/vn 成本/n]/nz 。/w ”/w 代表/nnt 们/k 认为/v ，/w 还要/d 推行/v [大气/n 污染物/n]/nz [排放/vn 权/n 交易/vn]/nz 制度/n ，/w 有利于/v 污染物/n 总量/n 削减/v 。/w （/w 记者/nnt 王璐/nr ）/w 
