新版/b 《/w [罗密欧/nrf 与/cc 朱丽叶/nrf]/nz 》/w 排练/v 现场/s 。/w 
你/rr “/w 顺/v ”/w 走/v 我/rr [四/m 辆/q]/mq 自行车/n ，/w 我/rr 必然/d 要/v “/w 顺/v ”/w 走/v 你/rr [八/m 辆/q]/mq ；/w 你/rr 扇/q 我/rr 一个/mq 耳光/n ，/w 我/rr 必然/d 要/v 还/d 你/rr 两个/mq …/w …/w 昨天/t ，/w 在/p [国家/n 话剧院/nis]/nt 旧址/n 排练/v 场/qv ，/w 田沁鑫/nr 版/n 话剧/n 《/w [罗密欧/nrf 与/cc 朱丽叶/nrf]/nz 》/w 在/p 荷尔蒙/n 气息/n 喷薄/nz 的/ude1 街头/s 群架/n 场面/n 中/f 亮相/vi 。/w 这/rzv 是/vshi 该剧/r 首次/m 开放/v 媒体/n 探班/nz ，/w 剧中/n 的/ude1 故事/n 被/pbei 移植/vn 到/v 了/ule 上世纪/nz [七/m 八十/m 年代/n]/mq 的/ude1 中国/ns [城乡/n 结合部/n]/nz ，/w 充满/v 难以/d 抑制/v 的/ude1 愤怒/a 。/w 
今年/t 是/vshi [莎士比亚/nrf 诞辰/n]/nz [450/m 周年/q]/mq ，/w [国家/n 话剧院/nis]/nt 邀请/v 演员/nnt 李光洁/nr 和/cc 殷桃/nr 来/vf 重新/d 演绎/v 这部/r 莎翁/nrf 悲剧/n 经典/n 。/w 向/p 来/vf 不/d 甘于/v 重复/vn 自己/rr 的/ude1 田沁鑫/nr ，/w 这次/r 照例/d 做/v 了/ule 大刀阔斧/dl 的/ude1 改编/vn 。/w “/w 从没/d 在/p 外国/n 生活/vn 过/uguo 的/ude1 我们/rr ，/w 演/v 的/ude1 却/d 是/vshi 外国人/n 的/ude1 爱情/n ，/w 莎士比亚/nrf 的/ude1 戏/n 我们/rr 一直/d 演/v 得/ude3 太/d 理性/n ，/w 跟/p 中国/ns 观众/n 难以/d [发生/v 关系/n]/nz 。/w ”/w 田沁鑫/nr 说/v ，/w 自己/rr 是/vshi 要/v 展现/vn “/w 中国/ns 的/ude1 生活/vn ，/w 莎翁/nrf 的/ude1 爱情/n ”/w 。/w 
“/w 我们/rr 的/ude1 城市/n ，/w 疯狂/a 的/ude1 维罗纳/ns ，/w 存在/v 着/uzhe 两个/mq 震怒/v 的/ude1 家族/n ，/w 横行霸道/vl 的/ude1 罗/b 家/q ，/w [嚣张/a 跋扈/a]/nz 的/ude1 朱家/nz 。/w ”/w 剧中/n ，/w 罗密欧/nrf 和/cc 朱丽叶/nrf 的/ude1 家庭/n ，/w 变成/v 了/ule 势不两立/vl 的/ude1 两家/mq “/w 大院/n ”/w ，/w 两人/mq 的/ude1 邂逅/v 虽然/c 仍/d 是/vshi 在/p 舞会/n 上/f ，/w 不过/c 罗密欧/nrf 参加/v 舞会/n 的/ude1 目的/n ，/w 是/vshi 为了/p 摸清/v 朱家/nz 的/ude1 自行车/n 藏/v 在/p 哪儿/rys ，/w 而/cc 朱丽叶/nrf 则/d 成/v 了/ule 一个/mq 普通/a “/w 大/a 妞/ng ”/w ，/w 还/d 会/v 站/vi 在/p 梯子/n 上/f 修/v 灯泡/n 。/w 
“/w 这/rzv [10/m 来/vf]/mq 分钟/qt 基本/a 代表/nnt 了/ule 整/v 部/q 戏/n 的/ude1 风格/n ，/w 自然主义/n 表演/vn 和/cc [表现/v 主义/n]/nz 表演/v 相结合/nz 。/w ”/w 田沁鑫/nr 这样/rzv 解释/v 自己/rr 的/ude1 改编/vn 风格/n 。/w 虽然/c 剧中/n 的/ude1 情节/n 看上去/v 挺/d 接地气/nz ，/w 不过/c 田沁鑫/nr 说/v ，/w 这/rzv 并/cc 不是/c 她/rr 想/v 要/v 表达/vn 的/ude1 重点/n 。/w 排练/v 这/rzv 出/vf 戏/n ，/w 田沁鑫/nr 最大/gm 的/ude1 心愿/n 是/vshi 想/v 搞清楚/nz “/w 爱情/n 是/vshi 什么/ry ”/w 。/w “/w 莎翁/nrf 被/pbei 介绍/v 到/v 中国/ns [七/m 十年/mq]/mq 了/ule ，/w 怎么/ryv 能/v 把/pba [罗密欧/nrf 与/cc 朱丽叶/nrf]/nz 为什么/ryv 殉情/vi 这/rzv 事儿/n 讲/v 明白/v ，/w 是/vshi 我/rr 追求/v 的/ude1 。/w ”/w 田沁鑫/nr 说/v ，/w 目前/t [中国/ns 青年/n]/nz 很/d 缺乏/v 爱情/n 教育/vn ，/w 自己/rr 作为/p 导演/nnt ，/w 对于/p 爱情/n 也/d 充满/v 惶惑/an 。/w 
“/w 我/rr 相信/v 爱/vn ，/w 但/c 爱情/n 更多/ad 是/vshi 在/p 年轻人/n 中间/f 展开/v ，/w 而且/c 很/d 迅猛/a 。/w 为什么/ryv 大家/rr 那么/c 执着/nz 于/p 爱情/n ，/w 是不是/v 出于/v 贪欲/n 和/cc 占有/v 心理/n 呢/y ？/w ”/w 田沁鑫/nr 说/v ，/w 排戏/vi 到/v 现在/t ，/w 她/rr 也/d 没有/v 找到/v 一个/mq 终极/n 答案/n ，/w 不过/c ，/w 剧中/n [罗密欧/nrf 与/cc 朱丽叶/nrf]/nz 的/ude1 感情/n 仍/d 让/v 自己/rr 钦佩/v 不已/vi ，/w “/w 里头/f 有/vyou 种/q [飞蛾/n 扑火/vn]/nz 的/ude1 牺牲/vn 。/w ”/w 另据/nz 她/rr 透露/v ，/w 新/a 剧中/n 罗密欧/nrf 和/cc 朱丽叶/nrf 的/ude1 爱情/n 结局/n ，/w 十有八九/n 仍/d 会/v 是/vshi “/w 殉情/vi ”/w 。/w 
今年/t 2月28日/t ，/w 该剧/r 将/d 在/p 香港/ns 公演/v ，/w 3月/t 回归/v [国/n 话剧/n 场/qv]/nt 。/w （/w 强子/nr 李晏/nr //w 摄/vg ）/w 
