说起/v 凡/d [华/b 农业/n 科技/n 发展/vn 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 吴小华/nr ，/w 江夏区/ns 湖泗镇/nz 可谓/v 人/n 尽/vi 皆知/nz 。/w 1991年/t ，/w 他/rr 只身/d 离乡/vi 闯/v 世界/n ，/w 2004年/t 创建/v [武汉市/ns 凡/d 华/b 装饰/vn 设计/vn 工程/n 有限公司/nis]/nt ，/w 2009年/t 成立/vi [湖北/ns 凡/d 华/b 农业/n 科技/n 发展/vn 有限公司/nis]/nt ，/w 到/v 去年/t ，/w 各类/r [经营/vn 收入/n]/nz 达到/v [1/m ./w 2/m 亿元/q]/mq 。/w 
装饰公司/nis 老板/nnt 如何/ryv 成为/v 一个/mq “/w 农业/n 大佬/n ”/w ，/w 这/rzv 还/d 得/ude3 从/p 一顿饭/nz 说起/v 。/w 2008年/t 春节/t ，/w 老家/n 的/ude1 长辈/n 找到/v 吴小华/nr ，/w 请/v 他/rr 帮忙/vi 带/v 带/v 自己/rr 的/ude1 儿子/n 。/w 吴小华/nr 设宴/vi 款待/v 了/ule 他们/rr ，/w 但/c [580/m 元/q]/mq 一/m 桌子/n 菜/n 基本/a 没/d 动/v 。/w “/w 小/a 华/b 啊/y ，/w 这/rzv 桌/ng 菜/n 可是/c 我/rr 一亩地/nz 一年/mq 的/ude1 收成/n 啊/y ！/w 你/rr 是/vshi 老家/n 的/ude1 能人/n ，/w 有钱/a 了/ule ，/w 可以/v 关心/vn 家乡/n 的/ude1 父老乡亲/n ，/w 支持/v 家乡/n 的/ude1 建设/vn ，/w 带动/v 乡亲们/nz 致富/vi 要/v 比/p 这/rzv 餐饭/nz 光鲜/nz 得/ude3 多/a 。/w ”/w 长辈/n 的/ude1 一番话/n 让/v 吴小华/nr 低下/a 了/ule 头/n 。/w 
事后/f ，/w 吴小华/nr 开始/v 收集/vn 资料/n ，/w 准备/v 回乡/vn 投身/v 农业/n 。/w 次年/t ，/w 他/rr 组建/v 了/ule [湖北/ns 凡/d 华/b 农业/n 科技/n 发展/vn 有限公司/nis]/nt ，/w 把/pba 发展/v 重心/n 拓展/v 到/v 农业/n 领域/n 。/w 
凡/d 华/b 农业/n 组建/v 后/f 的/ude1 第一个/mq [投资/vn 项目/n]/nz 是/vshi 棚栽/nz 葡萄/nf ，/w 谁知/v 由于/p 葡萄园/n 沟渠/n 设计/v 不合理/nz ，/w 一夜/mq 狂风/n 卷走/nz 了/ule [300/m 万元/q]/mq 。/w 
吴小华/nr 没有/v 气馁/a 。/w 他/rr 打造/v 的/ude1 “/w [湖北/ns 凡/d 华/b 生态/n 农业/n 园/ng]/nt ”/w 占地/v [5018/m 亩/q]/mq ，/w 一/m 、/w [二期/b 工程/n]/nz 总投资/nz [1/m ./w 46/m 亿元/q]/mq 。/w 在/p 吴小华/nr 信心/n 满满/z 想/v 向/p 朋友/n 融资/vn 借款/n 的/ude1 时候/n ，/w 身边/s 朋友/n 却说/v ：/w “/w 投资/v 农业/n 不行/a ，/w 那/rzv 是/vshi 无底洞/n 啊/y ！/w ”/w 吴小华/nr 走投无路/al 之际/f ，/w 武汉市/ns 农商/nz 行/ng 江夏/nz 支行/n 得知/v 他/rr 的/ude1 情况/n 后/f ，/w 主动/ad 与/cc 他/rr 联系/v ，/w 在/p 不足/an 一个/mq 月/n 的/ude1 时间/n 内/f 给予/vn 吴小华/nr 公司/nis [6500/m 万元/q]/mq 5年/t 期/qv [低息/n 贷款/n]/nz 。/w 
现在/t 的/ude1 凡/d 华/b 农业/n ，/w 承担/v 着/uzhe 国家/n [农业/n 综合/vn 开发/vn]/nz 、/w 湖北省/ns 水稻/n 工厂化/vn 育秧/vn ，/w 武汉市/ns 高新技术/n [成果/n 转化/v]/nz 及/cc [产业化/vn 项目/n]/nz [10/m 多个/mq]/mq ，/w 公司/nis 先后/d 被/pbei 授予/v 湖北省/ns [农业/n 产业化/vn]/nz 重点/n [龙头/n 企业/n]/nz 、/w [湖北省/ns 蔬菜/n 协会/nis]/nt [理事/nnt 单位/n]/nz 等/udeng 。/w 
吴小华/nr 说/v ：/w “/w 我/rr 离乡/vi 经商/vi ，/w 因为/c 农村/n 苦/a 、/w 农民/nnt 穷/a ，/w 现在/t 我/rr 投资/v 农业/n ，/w 是因为/c 农村/n 、/w 农民/nnt 建设/v [美丽/a 家园/n]/nz 的/ude1 征程/n 任重而道远/n ，/w 我/rr 要/v 坚定/a 信念/n ，/w 将/d 公司/nis 打造/v 成/v 中国/ns 现代/ntc 精/a 益/vg [生态/n 农业/n]/nz 的/ude1 创导/nz 者/k 。/w ”/w （/w 记者/nnt 戴蕾/nr 通讯员/nnt 张晓/nr 陈江峰/nr 龙/n 杨贺鹏/nr ）/w 
