昨天/t ，/w [汉阳/ns 中/f 建/v 三/m 局/n]/nt 总承包/nz 公司/nis [汉阳/ns 九龙仓/ntc]/nt [项目/n 办公室/nis]/nt 里/f ，/w 百万/m 大钞/nz 现金/n “/w 堆积如山/vl ”/w ，/w 工人们/nz 排队/vi 领/v 工钱/n 。/w 记者/nnt 王翮/nr 通讯员/nnt 张芬/nr 摄/vg 
昨天/t ，/w 汉阳/ns [一/d 处/n]/mq 工地/n 热闹非凡/al ，/w [中/f 建/v 三/m 局/n]/nt 九龙仓/ntc 项目/n 工地/n 的/ude1 包工头/nnd 为了/p 照顾/v 工人们/nz 的/ude1 用/p 钱/n 习惯/n ，/w 特地/d 从/p 银行/nis 取/v 了/ule [125/m 万元/q]/mq 现金/n ，/w 给/p 70多名/m 工人/nnt 发工资/v 。/w 
