[全国/n 重点/n 文物/n 保护/vn 单位/n]/nz [明/ag 楚王/nnd 墓/n]/nz 群/ng 部分/n 遗址/n 遭受/v 风雨/n 侵蚀/vn ，/w 其中/rz 最/d 珍稀/a 的/ude1 [一/d 处/n]/mq 地上/s 建筑/n —/w —/w 庄王/nr 墓/n 龟驮碑/nz 亭/ng 面临/v 坍/vi 损/vg 危险/an 。/w 日前/t ，/w 市/n 文史馆/nis 组织/n 文史/n 、/w 考古/n 专家/nnt 对/p 现场/s 进行/vn 调研/vn ，/w 呼吁/v 尽快/d 对/p 墓群/nz 遗址/n 实施/v 保护/vn 和/cc 修缮/vn 。/w 
[明/ag 楚王/nnd 墓/n]/nz 群/ng 位于/v 武汉市/ns 东南/f 郊/ng [龙泉山/nz 风景区/n]/nz 。/w 公元/n 1381年/t ，/w [明太祖/n 朱元璋/nr]/nz [第六/m 子/ng]/mq 朱桢/nr 就/d 藩/ng 武昌/ns 为/p 楚王/nnd ，/w 将/d 此/rzs 辟/v 为/p 陵园/n 区/n ，/w 先后/d 修建/v 了/ule 昭/ag 、/w 庄/ag 、/w 宪/ng 、/w 康/ag 、/w 靖/b 、/w 端/v 、/w 愍/n 、/w 恭/ag 、/w 贺共九/nr 座/q 王/n 寝/vg ，/w 及/cc 多/a 座/q 王妃/nnd 墓/n 。/w 墓群/nz 规模/n 庞大/a ，/w 俗称/v “/w 八代九王/nrj 墓/n ”/w 。/w 明/ag 末/f ，/w 张献忠/nr 率部/v 焚烧/vn 墓群/nz ，/w 地面/n 建筑/n 大多/d 被毁/vi 。/w 1956年/t ，/w 楚王/nnd 墓群/nz 被/pbei 公布/v 为/p 我省/n 首批/n 文保/n 单位/n 。/w 13年前/t ，/w 国务院/nt 公布/v 其/rz 为/p [第五/m 批/q]/mq [全国/n 重点/n]/nz 文保/n 单位/n 。/w 
[九/b 座/q]/mq 陵墓/n 中/f ，/w [三/m 座/q]/mq 建有/v 记载/vn 墓/n 主/ag 功绩/n 的/ude1 赑屃/nz 碑/n （/w 俗称/v “/w 龟驮碑/nz ”/w ）/w ，/w 其中/rz 两座/mq 原物/n 已/d 毁/v ，/w 仅/d 庄王/nr 墓/n “/w 龟驮碑/nz ”/w 亭/ng 得以/v 幸存/vn 。/w 记者/nnt 日前/t 随/p 专家/nnt 前往/v 现场/s 看到/v ，/w 这/rzv 座/q 近/a 500年/t 历史/n 的/ude1 碑亭/n ，/w 隐没/vi 在/p 荒野/n 树林/n 中/f 。/w 碑亭/n 为/p 四方/n 拱门/n 砖瓦/n 结构/n ，/w 约/d [四/m 五/m 米/q]/mq 高/a 的/ude1 四周/f 墙体/n 出现/v 数/n 厘米/q 宽/a 裂缝/n ，/w 亭/ng 顶/v 已/d 无/v 一/m 物/ng ，/w 亭/ng 内/f “/w 龟驮碑/nz ”/w 石质/n 构件/n 及/cc 碑/n 上/f 文字/n 长期/d 处于/v 风雨/n 侵蚀/vn 中/f ，/w 碑亭/n 墙头/n 部分/n 残损/vi ，/w 杂乱/a 地/ude2 生长/v 着/uzhe 小树/n 。/w 树根/n 不断/d 在/p 墙/n 缝/n 间/f 生长/v 、/w 膨胀/vi ，/w 墙体/n 面临/v 坍/vi 损/vg 危险/an 。/w 
市/n 文史/n 馆员/nnt 、/w 考古/n 专家/nnt 蓝蔚/nr 说/v ，/w 这/rzv 座/q 王/n 墓碑/n 亭/ng 与/cc 同/p 属/v [全国/n 重点/n]/nz 文物/n 的/ude1 洪山/nz 宋代/t 无影塔/nz 、/w 蛇山/nz 黄鹤楼/nr [元代/t 白塔/n]/nz ，/w 为/p 我市/r 目前/t 仅存/nz 的/ude1 [三/m 座/q]/mq 年代久远/vl 的/ude1 古建筑/n ，/w 碑/n 上/f 所/usuo 刻/v 文字/n 具有/v 极高/d 的/ude1 考古/n 研究/v 价值/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 上世纪/nz 90年代/t ，/w 楚王/nnd 墓群/nz 中/f 的/ude1 昭王/nz 墓/n 被/pbei 文保/n 部门/n [考古/n 发掘/v]/nz ，/w 地宫/n 已/d 对/p 游人/n 开放/v ，/w 王/n 寝/vg 地面/n 建筑/n 部分/n 重建/v 。/w 其他/rzv 王/n 墓/n 大多/d 埋没/v 于/p 杂/a 树/n 乱草/nz 中/f 。/w 目前/t ，/w 墓群/nz 管理/v 部门/n 已/d 将/d 庄王/nr 墓/n 和/cc 愍/n 王/n 墓/n 清理/v 出来/vf 。/w 记者/nnt 看到/v ，/w 两座/mq 王/n 墓/n 基址/n 遗存/vn 大量/m 石基/nz 、/w 柱础/nz ，/w 场面/n 壮观/a ，/w 带有/v 五爪龙/nz 纹/ng 的/ude1 明代/t 瓦当/n 碎片/n ，/w 印/b 有/vyou “/w 官/n ”/w 字/n 的/ude1 大/a 青砖/n ，/w 及/cc 石质/n 螭吻/nz 等/udeng 古墓/n 残/a 件/q 随处可见/vl 。/w 在/p 庄王/nr 墓/n 墓/n 顶/v ，/w 记者/nnt 看见/v 一个/mq 直径/n 约/d 一米/mq 的/ude1 大/a 洞/n ，/w 洞口/n 直/d 入/v 陵墓/n 拱顶/nz 。/w 朱桢/nr [第/m 22/m 代/q]/mq 孙/ng 朱德春/nr 先生/n 曾/d 在/p 此/rzs 管理/v 墓群/nz 30年/t 。/w 据/p 他/rr 介绍/v ，/w 此/rzs 洞口/n 已/d 形成/v 多年/mq ，/w 由/p 小/a 盗/vg 洞/n 逐渐/d 塌陷/vi 形成/v 。/w 
参与/v 调研/vn 的/ude1 市/n 文史/n 馆员/nnt 郑自来/nr 、/w 周斌/nr 及/cc 馆长/nnt 吴胜家/nr 等/udeng 专家/nnt 呼吁/v ，/w [明/ag 楚王/nnd 墓/n]/nz 群/ng 是/vshi 全国/n [百/m 大/a]/mq 遗址/n 之一/rz ，/w 为/p 研究/vn 明代/t 藩王/nz 体制/n 、/w 皇家/n [丧葬/n 制度/n]/nz ，/w 及/cc 明代/t 武汉/ns 地区/n 的/ude1 政治/n 、/w 经济/n 、/w 文化/n 、/w 世俗/n 提供/v 了/ule 珍贵/a 的/ude1 [实物/n 资料/n]/nz ，/w 必须/d 尽快/d 对/p 墓群/nz 实施/v 抢救/vn 性/ng 保护/vn ，/w 尤其/d 是/vshi 对/p 庄王/nr 墓碑/n 亭/ng 的/ude1 修缮/vn 和/cc 维护/v ，/w 迫在眉睫/vl 。/w 
村民/n 用/p 墓/n 砖/n 盖房/v 
瓦当/n 流入/v 文物/n 市场/n 
从/p 地图/n 上/f 看/v ，/w [九/b 座/q]/mq 王/n 寝/vg 墓茔/n 依/v 山势/n 呈/v 环形/n 分布/vi ，/w 整个/b 寝园/nz 像/v 一座/mq 巨大/a 的/ude1 天然/b 庭院/n 。/w 此次/rz 专家/nnt 调研/vn 中/f ，/w 记者/nnt 还/d 了解到/v ，/w 目前/t [明/ag 楚王/nnd 墓/n]/nz 群/ng 的/ude1 安全/an 防盗/vn 和/cc 环境保护/gg 工作/vn 面临/v 严峻/a 局面/n 。/w 
朱德春/nr 的/ude1 祖辈/n 一直/d 在/p 此/rzs 守护/v 墓群/nz ，/w 直至/v 上世纪/nz 50年代/t 。/w 
村民/n 可携带/nz 工具/n 随意/ad 进出/v 墓/n 区/n 
据/p 了解/v ，/w 由于/p 管理/vn 方/q 加强/v 了/ule 监管/vn 巡查/vn ，/w 近/a [二/m 十年/mq]/mq 来/vf 再/d 未/d 发生/v 盗墓/vn 现象/n ，/w 但/c 墓址/nz 遗存/vn 件/q 流失/v 现象/n 仍/d 有/vyou 发生/v 。/w 考古/n 专家/nnt 蓝蔚/nr 说/v ，/w 近年/t ，/w 他/rr 曾/d 在/p 汉口/ns 文物/n 市场/n 看到/v 有人/r 售卖/v 楚王/nnd 墓群/nz 的/ude1 明代/t 瓦当/n 。/w 
日前/t ，/w 记者/nnt 在/p 庄王/nr 墓/n 附近/f ，/w 看到/v 有/vyou 村民/n 扛着/v 铁镐/n 上山/vi 。/w [管理/vn 人员/n]/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 当地/s 村民/n 可携带/nz 工具/n 随意/ad 进出/v 墓/n 区/n ，/w 管理/v 难度/n 很大/d 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 墓群/nz 现/tg 由/p [东湖/ns 高新区/nz]/nz 龙泉/ns 街/n 所属/n [明/ag 楚王/nnd 墓/n]/nz 群/ng [文物/n 保护/vn]/nz 管理所/nis 进行/vn 管理/vn 。/w 目前/t ，/w 管理/vn 方/q 已/d 投入/v 50余万元/m ，/w 建立/v 了/ule 安防/nz 预警/vn 和/cc 电视/n [监测/vn 系统/n]/nz ，/w 进行/vn [24/m 小时/n]/mq 全天候/b 监控/vn ，/w 防止/v 文物/n 被盗/v 。/w 由于/p 墓群/nz 区/n 范围/n 大/a ，/w 现有/v [预警/vn 系统/n]/nz 还/d 存在/v 不足/an ，/w 尤其/d 难以/d 对/p 地下/s 文物/n 的/ude1 被盗/vn 情况/n 实施/v 有效/a 监测/vn 。/w 
管理所/nis 负责人/nnt 介绍/v ，/w 楚王/nnd 墓群/nz 核心/n 保护区/n 内有/nz [7/m 个/q]/mq 自然/n 塆/nz ，/w 居民/n 近/a [300/m 户/q]/mq ，/w 约/d [800/m 人/n]/mq ，/w 他们/rr 的/ude1 日常/b [生产/vn 生活/vn]/nz 也/d 给/p 墓群/nz 区/n [文物/n 保护/vn]/nz 带来/v 了/ule 不利/a 影响/vn ，/w 包括/v 环境污染/gg 、/w 采石/vi 、/w 开挖/v 鱼塘/n 、/w 村镇/n 建设/vn 等/udeng 。/w 目前/t ，/w 墓群/nz 原有/v 的/ude1 一些/mq 砖石/n 仍/d 散落/v 于/p 周边/n 村落/n 中/f ，/w 有的/rz 已/d 被/pbei 砌/v 入/v 居民/n 房屋/n 砖墙/n 。/w 
6年前/t 的/ude1 《/w 保护/v 规划/n 》/w 至今/d 尚未/d 完全/ad 实施/v 
这位/r 负责人/nnt 介绍/v ，/w 龙泉山/nz 人文/n 核心/n 保护区/n 除/p “/w 八代九王/nrj 墓/n ”/w 外/f ，/w 还/d 分布/vi 有/vyou 西汉/t 舞阳侯/nz 樊哙/nr 、/w 晋代/ns 荆州/ns 刺史/nnt 陶侃/nr 、/w 唐代/ns 江夏王/nr 李道宗/nr 、/w 北宋/t 文学家/nnd 张云叟/nr 、/w 元代/t 观文/nz 殿/ng 相国/nnt 沈如筠/nr 、/w 明代/t [吏部/n 尚书/nnt]/nnt 张添佑/nr 、/w [户/q 部/q 尚书/nnt]/nnt 曾泰/nr 等/udeng 40余座/m [历代/n 名人/n]/nz 古墓/n ，/w 形成/v 规模/n 宏大/a 的/ude1 古墓/n 群/ng 。/w 目前/t [东湖/ns 高新区/nz]/nz 下拨/v 的/ude1 [文物/n 保护/vn]/nz 经费/n 及/cc 街道/ns 投入/v 的/ude1 资金/n 已/d 不能/v 维持/vn [正常/a 运转/vi]/nz ，/w 一些/mq 维护/v 工作/vn 难以/d 展开/v 。/w 据悉/v ，/w 近年来/dl ，/w 区/n 街/n 两级/mq 已/d 投入/v [500/m 万元/q]/mq 对/p 文物/n 进行/vn 保护/vn 和/cc 修复/v 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 早/a 在/p 2008年/t 就/d 由/p [国家/n 文物局/nis]/nto 批复/v 审定/vn 了/ule 《/w [武汉/ns 龙泉山/nz]/nz [明/ag 楚王/nnd 墓/n]/nz 群/ng 保护/v 规划/n 》/w ，/w 该/rz 规划/n 将/d 保护区/n 划分/v 为/p [保护/vn 范围/n]/nz 、/w [建设/vn 控制/vn 地带/n]/nz 、/w [生态/n 环境/n]/nz 控制/vn 三级/b 。/w 其中/rz ，/w [九/b 座/q]/mq 楚王/nnd 墓/n 及其/cc 所在地/n 依托/v 的/ude1 两座/mq 山脊/n 整体/n 划入/vf [保护/vn 范围/n]/nz ，/w 总/b [占地/v 面积/n]/nz [2/m ./w 64/m 平方公里/q]/mq 。/w 按照/p [文物/n 保护/vn]/nz 要求/n ，/w 该/rz 区域/n 不得/vi 进行/vn 其他/rzv [建设/vn 工程/n]/nz 或者/c 爆破/vn 、/w 钻探/vn 、/w 挖掘/v 等/udeng 作业/vn 。/w 
专家/nnt 们/k 表示/v ，/w 必须/d 尽快/d 按/p [国家/n 文物局/nis]/nto 批复/v 的/ude1 《/w 保护/v 规划/n 》/w 对/p [明/ag 楚王/nnd 墓/n]/nz 群/ng 实施/v 整体/n 保护/vn ：/w 将/d 保护/v 区内/n 居民/n 实行/v 整体/n 搬迁/v ；/w 现有/v 的/ude1 环/n 八/m 王陵路/nr 穿越/v 了/ule 部分/n 王/n 寝/vg 遗址/n 区域/n ，/w 违反/v [文物/n 保护/vn]/nz 规划/n ，/w 建议/n 将/d 此/rzs 路/n 改道/v 通行/vn ；/w 理顺/v [管理/vn 机制/n]/nz ，/w 将/d 墓群/nz 管理/v 机构/n 划入/vf 市区/s [文物/n 保护/vn]/nz 部门/n 直接/ad 管理/vn 。/w （/w 记者/nnt 蒋太旭/nr 通讯员/nnt 刘黎军/nr ）/w 
