武汉/ns [第一/m 家/q]/mq 将/d 精武鸭脖/nf 实现/v [真空/n 包装/n]/nz 、/w 武汉/ns [第一/m 家/q]/mq 引入/v 低温/n [微波/n 杀菌/vi]/nz 、/w 湖北/ns [第一/m 家/q]/mq 获得/v QS/x （/w [食品/n 安全/an 认证/vn]/nz ）/w …/w …/w 多个/mq 第一/m 的/ude1 背后/f ，/w 海归/nz 老板/nnt 苏德涛/nr 创业/vn 路上/s 充满/v 艰辛/an 和/cc 汗水/n 。/w 员工/n 从/p [3/m 人/n]/mq 到/v [500/m 人/n]/mq ，/w 场地/n 从/p [80/m 平米/q]/mq 到/v [1/m 万/d 平米/q]/mq ，/w 年产值/n 从/p [50/m 万元/q]/mq 到/v 上/f 亿元/q ，/w 6年/t 时间/n ，/w 苏德涛/nr 的/ude1 [零点/n 绿色/n 食品/n 有限公司/nis]/nt 终于/d “/w [破茧/nz 成/v 蝶/ng]/nz ”/w 。/w 
2004年/t ，/w 海外/s 定居/v 的/ude1 苏德涛/nr ，/w 参加/v 了/ule [共青团/nis 中央/n]/nt 举办/v 的/ude1 全国/n “/w 海创/nz 会/v ”/w 。/w 投资/v 鸭脖/nf 行业/n ，/w 源于/v 一位/mq 朋友/n 的/ude1 建议/n 。/w “/w 朋友/n 在/p [天河/n 机场/nis]/nt 做/v 特产/n 代理销售/v ，/w 武汉/ns 的/ude1 精武鸭脖/nf 很/d 有名/a ，/w 惟独/d 没有/v 袋装/b 产品/n ，/w 很多/m 客人/n 想/v 买/v 也/d 买/v 不到/v 。/w ”/w 
苏德涛/nr 发现/v 很多/m 外地/s 游客/n 到/v 武汉/ns 必/d 吃/v 精武鸭脖/nf ，/w 也/d 希望/v 能够/v 作为/p 礼物/n 带走/v ，/w 但/c 现状/n 是/vshi 鸭脖/nf 主要/b 销售点/n 在/p 老汉口/nz 的/ude1 精武路/nz ，/w 以/p 现/tg 做/v 现卖/nz 为主/vi ，/w 没有/v [真空/n 包装/n]/nz 产品/n 。/w “/w 精武鸭脖/nf 的/ude1 [真空/n 包装/n]/nz 产品/n ，/w 是/vshi 市场/n 空白点/n ，/w 潜藏/v 巨大/a 商机/n 。/w ”/w 
他/rr 怀揣/v [5/m 万元/q]/mq ，/w 在/p 精武路/nz 租/v 了/ule 一个/mq [80/m 平方米/q]/mq 的/ude1 门面/n 做/v 车间/n ，/w 自己/rr 既是/c 技术员/nnt ，/w 又是/c 生产/v 工人/nnt 和/cc 销售员/nnt 。/w 然而/c ，/w 残酷/a 的/ude1 [事实/n 证明/v]/nz ，/w 调拨/v 空白/n 并不/d 等同/vi 市场/n 需要/v 。/w 他/rr 拿着/vf 包装/n 精美/a 的/ude1 精武鸭脖/nf ，/w 去/vf 火车站/n 向/p 特产/n 销售商/nnd 推销/v ，/w 对方/n 并不/d 接受/v 。/w 原来/d ，/w 此前/t 有人/r 做/v 过/uguo [真空/n 包装/n]/nz 的/ude1 鸭脖/nf ，/w 但是/c 因为/c 技术/n 不/d 过关/vi 导致/v 产品/n 大量/m 的/ude1 胀气/nz 、/w 变质/vi 问题/n ，/w 生产者/n 又/d 不/d 给/p 退换/v 。/w 
“/w 先/d 卖货/nz ，/w 再/d 付钱/v 。/w ”/w 苏德涛/nr 作出/v 一个/mq 大胆/ad 的/ude1 决定/vn ，/w 给/p 零售商/nnd 吃/v 下/f 定心丸/n 。/w 此外/c ，/w 他/rr 还/d 签订/v 包退/nz 包换/nz 合同/n ，/w 如/v 有/vyou [质量/n 问题/n]/nz 承担/v 一切/rz 赔偿/v 责任/n 。/w 但/c 好景不长/vl ，/w 问题/n 又/d 出现/v 了/ule 。/w 一天/mq 晚上/t ，/w 他/rr 接到/v 机场/nis 经销商/nnd 的/ude1 电话/n ，/w 前/f 不久/d 送去/vf 的/ude1 一批/mq 货/n ，/w 出现/v 大量/m 漏气/vi ，/w 产品/n 已经/d 变质/vi 。/w 第二天/mq ，/w 火车站/n 也/d 反映/v 类似/a 问题/n 。/w 
反复/d 查找/v 后/f ，/w 苏德涛/nr 我/rr 从/p 漏气/vi 的/ude1 产品/n 中/f 发现/v 一个/mq 共同/d 的/ude1 问题/n ：/w 鸭脖/nf 骨头/n 多/a ，/w 导致/v 真空袋/nz 被/pbei 刺破/nz 。/w 于是/cc ，/w 他们/rr 开始/v 更换/vn 一种/mq 韧度/nz 很高/d 的/ude1 进口/vn 蒸煮袋/nz ，/w 并/cc 在/p 装/v 袋/ng 前/f 将/d 鸭脖/nf 的/ude1 “/w 骨头/n 刺/v ”/w 进行/vn 修整/vn ，/w 以/p 减少/v 破/v 袋/ng 率/v 。/w 
直到/v 现在/t ，/w 苏德涛/nr 的/ude1 鸭脖/nf 质量/n 一直/d 非常/d 稳定/an ，/w 产品/n 也/d 开始/v 辐射/vn 全省/n ，/w 并/cc 进入/v 沃尔玛/nz 、/w 家乐福/nz 、/w 中/f 百/m 、/w 武商/nz 等/udeng 大型/b [连锁/vn 超市/nis]/nz 。/w （/w 记者/nnt 肖敏/nr 通讯员/nnt 张晓/nr 陈江峰/nr 龙/n 杨张涛/nr ）/w 
