[武汉市/ns 江夏区/ns]/nz 法泗镇/nz 土壤/n 肥沃/a ，/w 雨量/n 适宜/v ，/w 出产/v 的/ude1 大/a 米粒/n 型/k 均匀/a ，/w [色泽/n 鲜明/a]/nz ，/w 被/pbei 称为/v “/w [法/n 泗/b 大米/nf]/nz ”/w 。/w [法/n 泗/b 大米/nf]/nz 距今/nz 有/vyou [1300/m 多年/mq]/mq 的/ude1 历史/n ，/w 营养/n 丰富/a ，/w 易于/vd 消化/v ，/w 吃/v 过/uguo 的/ude1 人/n 都/d 赞不绝口/vl 。/w 
2002年/t 时/ng ，/w 江夏/nz 城关/ns 销售/vn 的/ude1 大米/nf 大部分/n 是/vshi [法/n 泗/b 大米/nf]/nz ，/w 但/c 品牌/n 却/d 是/vshi 外地/s 的/ude1 ，/w 这/rzv 一/m 现象/n 引起/v 了/ule 姚汉洲/nr 的/ude1 深思/vn ，/w 创/v [法/n 泗/b 大米/nf]/nz 品牌/n 的/ude1 方案/n 在/p 他/rr 脑海/n 中/f 酝酿/v 。/w 于是/cc ，/w 他/rr 带领/v 因/p 粮食/nf 部门/n 改革/vn 下岗/vn 的/ude1 [几十/m 名/q]/mq 职工/nnt ，/w 共同/d 出资/vi 组建/v 了/ule 武汉市/ns 桂子/nr 米/q [业/ng 有限公司/nis]/nt ，/w 注册/vn 了/ule “/w 桂子/nr ”/w 商标/n 。/w 
创业/vn 路上/s 最大/gm 的/ude1 困难/an 就是/v 资金/n 。/w 江夏/nz 农商/nz 行/ng 知情/vi 后/f ，/w 全力/d 给予/vn 支持/v ，/w 到/v 2012年/t 累计/vd 给予/vn 桂子/nr 米/q 业/ng [4000/m 万元/q]/mq 贷款/n 。/w 
创新/vi 是/vshi 一个/mq 品牌/n 不断/d 壮大/v 的/ude1 原动力/n 。/w 桂子/nr 米/q 业/ng 一方面/c 以/p “/w 科技兴农/vl ，/w 科技/n 兴业/v ”/w 为/p 宗旨/n ，/w 致力于/v 稻米/n 新品种/n 研发/v 、/w 种植/vn 、/w 保鲜/vn 储存/v 、/w 加工/v [技术/n 研发/v]/nz 和/cc 开发/vn ;/w 另一方面/c ，/w 公司/nis 还/d 不断/d 开发/v 新产品/nz ，/w 丰富/a 公司/nis 的/ude1 产品/n 系列/n ，/w 向/p 市场/n 提供/v 更多/ad 适销对路/vl 的/ude1 产品/n 。/w 
在/p 不断/d 摸索/v [产业化/vn 经营/vn]/nz 方式/n 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 桂子/nr 米/q 业/ng 带领/v 当地/s 农民/nnt 积极/ad 拓展/v 增收/vn 新/a 渠道/n ，/w 发展/v [绿色/n 食品/n]/nz [优质/b 水稻/n]/nz 板块/n 种植/vn ，/w 实行/v “/w 公司/nis +/w 研发/v +/w 合作社/nis +/w 基地/nis +/w 农户/n ”/w 一条龙/n 的/ude1 [经营/vn 模式/n]/nz ，/w 推动/v 优质/b 稻米/n 产业化/vn 发展/vn ，/w 带动/v 农民/nnt 增收/v 、/w 农业/n 增效/v 。/w 从/p 2004年/t 开始/v 至今/d ，/w 桂子/nr 米/q 业/ng 先后/d 在/p 法泗镇/nz 及/cc 周边/n 乡镇/n 建立/v 了/ule [10/m 万/d 亩/q]/mq 绿色/n 优质稻/n 种植/v 基地/nis ，/w 带动/v 几万/m 农户/n 种植/v 绿色/n [优质/b 水稻/n]/nz ，/w 亩/q 均/d 增收/v [260/m 元/q]/mq 。/w 
目前/t ，/w “/w 桂子/nr ”/w 大米/nf 开始/v 走出/v 武汉/ns ，/w 走出/v 湖北/ns ，/w 迈向/v 全国/n 。/w （/w 记者/nnt 戴蕾/nr 通讯员/nnt 张晓/nr 陈江峰/nr 龙/n 杨贺鹏/nr ）/w 
