人民网/nz 武汉/ns 1月22日/t 电/n (/w 龚轩/nr )/w 1月22日/t 从/p [湖北省/ns 公安厅/nis]/nto 获悉/v ，/w [第二/m 届/q]/mq “/w 湖北/ns 最/d 美/b 警察/nnt ”/w 评选/v 结果/n 正式/ad 揭晓/vi ，/w [缉毒/vn 英雄/n]/nz 杨雄/nr 、/w “/w 老黄牛/n ”/w 吴和平/nr 、/w “/w 举/v 瓶/n 哥/n ”/w 张立卫/nr 等/udeng [20/m 名/q]/mq 优秀/a 基层/n 民警/nnt 光荣/a 当选/v 。/w 
为/p 进一步/d 树立/v 湖北/ns [公安/n 民警/nnt]/nz [良好/a 形象/n]/nz ，/w 大力/d 弘扬/v 湖北/ns 公安/n 正能量/nz ，/w 根据/p 省委/nis 宣传部/nis 、/w 省/n 文明委/n “/w 湖北/ns 好人/n —/w —/w 最/d 美/b 系列/n 人物/n ”/w [评选/vn 活动/vn]/nz 统一/vn 部署/vn ，/w 省/n 公安厅/nis 于/p 2013/m 年底/f 组织/n 开展/v [第二/m 届/q]/mq “/w 湖北/ns 最/d 美/b 警察/nnt ”/w [评选/vn 活动/vn]/nz 。/w 经/p 层层/q 申报/vn 、/w 审核/vn ，/w 共/d 确定/v 候选人/nnt [31/m 名/q]/mq 。/w 本次/r 评选/vn 沿用/v 2012年/t “/w 湖北/ns 最/d 美/b 警察/nnt ”/w 事迹/n 宣传/vn 投票/vi 评选/vn 的/ude1 方式/n ，/w 把/pba 评选/v 过程/n 作为/p 宣传/v 过程/n ，/w 各级/r 、/w 各类/r 媒体/n 纷纷/d 聚焦/vi [评选/vn 活动/vn]/nz ，/w 相继/d 对/p 候选人/nnt 进行/vn 重点/n 报道/v ，/w 在/p 社会上/nz 产生/v 了/ule 热烈/a 反响/n 。/w 荆楚网/nr 、/w 平安/a 荆楚网/nr 开设/v “/w [第二/m 届/q]/mq 湖北/ns 最/d 美/b 警察/nnt [评选/vn 活动/vn]/nz ”/w 专栏/n ，/w 图文并茂/vl 集中/v 展示/vn 候选人/nnt [先进/a 事迹/n]/nz 。/w “/w 平安/a 荆楚/nz ”/w 官方/n 微博/n 同步/vd 报道/v 。/w 
据统计/nz ，/w 在/p 为期/vi 一周/mq 的/ude1 [网络/n 投票/vi]/nz 中/f ，/w 共/d 收到/v 有效/a 选票/n 1133.3万/m ，/w 逾/vg 百万/m 网友/n 参加/v [评选/vn 活动/vn]/nz 。/w 经/p 综合/v 公众/n 投票/vi 和/cc 专家/nnt 评审/vn 投票/vi 结果/n ，/w 推选/v 出/vf [20/m 人/n]/mq 为/p “/w 湖北/ns 最/d 美/b 警察/nnt ”/w 。/w 分别/d 是/vshi ：/w [咸宁市/ns 通城县/ns 公安局/nis]/nt 禁毒/v 大队/nis 教导员/nnt 杨雄/nr ；/w [孝感市/ns 孝南区/ns]/nz [书院/nis 派出所/nis]/nto 向阳/vi [社区/n 民警/nnt]/nnt 吴和平/nr ；/w [十堰市/ns 公安局/nis 交警/nnd 支队/nis]/nt 工程/n 设施/n 大队/nis [副主任/nnt 科员/nnt]/nnt 王传军/nr ；/w [麻城市/ns 公安局/nis 刑事/b 侦查/vn 大队/nis]/nt 教导员/nnt 王世臣/nr ；/w [宜城市/ns 公安局/nis 禁毒/vn 大队/nis]/nt 大队长/nnt 李光铸/nr ；/w [钟祥市/ns 公安局/nis 柴湖/nz 派出所/nis]/nt 指导员/nnt 杨兆勤/nr ；/w [武汉市/ns 公安局/nis]/nto 江岸区/ns 分局/nis [上海街/ns 派出所/nis]/nt 民警/nnt 张国斌/nr ；/w [松滋市/ns 公安局/nis]/nto [刑侦/n 大队/nis]/nt [副/b 大队长/nnt]/nnt 曾勇/nr ；/w [利川市/ns 公安局/nis 团/n]/nt 堡/ng 派出所/nis 副所长/nnt 刘运洪/nr ；/w [黄石市/ns 公安局/nis 网/n 安/ag 支队/nis]/nt [副/b 支队长/nnt]/nnt 李春/nr 。/w [武汉市/ns 公安局/nis 政治部/nit]/nt 民警/nnt 张明/nr ；/w [宜昌市/ns 消防/b 支队/nis]/nt [特勤/nz 中队/nis]/nt [副/b 中队长/nnt]/nnt 李学根/nr ；/w [天门市/ns 公安局/nis 特警/nnd 支队/nis]/nt [副/b 支队长/nnt]/nnt 赵勇/nr ；/w [仙桃市/ns 公安局/nis 西流河/nz 派出所/nis]/nt 民警/nnt 张立卫/nr ；/w [神农架/ns 林区/n 公安局/nis]/nt 红/a 坪/ng 派出所/nis [副/b 指导员/nnt]/nnt 任传江/nr ；/w [枝江市/ns 公安局/nis 经侦/nz 大队/nis]/nt 二级/b 警员/nnt 杨良华/nr ；/w [石首市/ns 公安局/nis 绣林/nz 派出所/nis]/nt 民警/nnt 汪陆锋/nr ；/w [潜江市/ns 交警/nnd 支队/nis]/nt 事故/n 大队/nis 大队长/nnt 张波/nr ；/w [广水市/ns 公安局/nis 交警/nnd 大队/nis]/nt 武胜关/nz 中队/nis 队长/nnt 黄远波/nr ；/w [鄂州市/ns 公安局/nis 涂/v 家/q 垴/nz 派出所/nis]/nt 指导员/nnt 李知奇/nr 。/w 
据/p 省/n 公安厅/nis “/w 湖北/ns 最/d 美/b 警察/nnt ”/w [评选/vn 委员会/nis]/nt 负责人/nnt 介绍/v ，/w [第二/m 届/q]/mq “/w 湖北/ns 最/d 美/b 警察/nnt ”/w [全部/m 为/p]/mq 基层/n 民警/nnt ，/w 每个人/mq 身上/s 都/d 有/vyou “/w 最/d 美/b ”/w 的/ude1 闪光点/n ，/w 背后/f 都/d 有一个/mq 感人至深/vl 的/ude1 故事/n 。/w 其中/rz ，/w 通城/ns 民警/nnt 杨雄/nr 南下/vn 抓捕/v 毒贩/n ，/w 押解/v 途中/s 不幸/a 遭遇/v 车祸/n 牺牲/v ，/w 被/pbei 誉为/v “/w 禁毒/v 英雄/n ”/w ；/w 孝感/ns 老/a “/w 片警/nnd ”/w 吴和平/nr 30年/t 如/v 一日/t 扎根/v 基层/n ，/w 为/p 社区/n 群众/n 办实事/nz 、/w 解难/vi 事/n ，/w 被/pbei 群众/n 称为/v “/w 最/d 可信赖/nz 的/ude1 贴心人/n “/w ；/w 仙桃/ns ”/w 举/v 瓶/n 哥/n ”/w 张立卫/nr 在/p 寒冬/n 冰水/n 中用/a 手/n 举起/v 氧气瓶/n 为/p 落水/vn 被困/v 司机/nnt 保暖/a 供氧/nz ；/w 利川/ns 刑警/nnt 刘运/nr 洪勇跳/nr 40多米/m 悬崖/n ，/w 昏迷/v 之际/f 将/d 窃贼/n 铐住/nz ，/w 自己/rr 却/d [身负/nz 重伤/n]/nz 。/w 此外/c ，/w 黄冈/ns “/w 虎/n 警/ng ”/w 王世臣/nr 、/w 荆门/ns “/w 移民/n 兄弟/n 的/ude1 勤务员/nnt ”/w 杨兆勤/nr 、/w 随州/ns “/w [107/m 国道/n]/mq 守护神/n ”/w 黄远波/nr 等/udeng 英模/n 民警/nnt 的/ude1 事迹/n 也/d 被/pbei [广大/b 群众/n]/nz 所/usuo 认可/vn 。/w 
近日/t ，/w [湖北省/ns 公安厅/nis]/nto 将/d 下发/v 学习/vn 决定/v ，/w 号召/v 全省/n 广大/b [公安/n 民警/nnt]/nz 向/p “/w 湖北/ns 最/d 美/b 警察/nnt ”/w 学习/v ，/w 并/cc 给/p [20/m 位/q]/mq 当选/v 者/k 记功/vi 奖励/vn 。/w 
