今年/t 10月/t 举行/v 的/ude1 “/w [第/m 十三/m 届/q]/mq 湖北省/ns 种猪/n 拍卖会/n ”/w 上/f ，/w [江夏/nz 金龙/ntc 畜禽/n 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 以/p [7/m ./w 2/m 万元/q]/mq 的/ude1 高价/n ，/w 一举/d 拿下/v 今年/t 的/ude1 “/w 猪/nf 王/n ”/w 。/w 殊不知/v ，/w 金龙/ntc 畜禽/n 从/p 一个/mq 小小的/z 养猪场/nis ，/w 几经周折/vl ，/w 最终/d 发展/vn 成为/v 国家/n 核心/n 育种/vn 场/qv 。/w 
1991年/t ，/w 现任/v [金龙/ntc 畜禽/n 公司/nis]/nt 董事长/nnt 雷贤忠/nr ，/w 买下/v 武昌/ns 张家湾/nz 附近/f 的/ude1 [武汉/ns 淀粉厂/nis]/nt 厂房/n ，/w 开/v 起/vf 了/ule 自己/rr 的/ude1 猪场/nis 。/w 经营/vn 了/ule 一年/mq 时间/n ，/w 雷贤忠/nr 猪场/nis 生猪/n 规模/n 就/d 达到/v 3000/m 多头/n 。/w 平时/t ，/w 雷贤忠/nr 把/pba 自己/rr 养/v 的/ude1 猪/nf 先/d 拖/v 到/v 屠宰/vn 厂/n 去/vf 屠宰/v ，/w 然后/c 再/d 由/p 屠宰/v 厂/n 批发/vn 给/p 各个/rz 零售/v 商贩/nnd 。/w 他/rr 发现/v ，/w 屠宰/v 一头猪/nz 的/ude1 利润/n 大约/d 在/p [50/m 元/q]/mq 左右/f ，/w 但/c 行情/n 差/a 的/ude1 时候/n 卖/v 一头猪/nz 利润/n 却/d 没有/v 那么/c 高/a 。/w 他/rr 果断/a 决定/v ，/w 开办/v 屠宰/vn 加工厂/nis 。/w 
半年/mq 时间/n 后/f ，/w 雷贤忠/nr 的/ude1 屠宰/vn 厂/n 已/d 成为/v 当地/s 最大/gm 的/ude1 一家/n ，/w 每天/r 屠宰/v 量/n 在/p [130/m 头/n]/mq 左右/f ，/w 而/cc 附近/f 的/ude1 同行/n 只能/v 做到/v 30/m 多头/n 。/w 从/p “/w 猪倌/nnd ”/w 变身/nz “/w 屠户/nnd ”/w ，/w 雷贤忠/nr 赚/v 到/v 了/ule 人生/n 的/ude1 [第/m 一桶金/nz]/nz 。/w 
1996年/t ，/w 屠宰/v 行业/n 出台/vi 新政策/nz ，/w 雷贤忠/nr 关闭/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 屠宰/vn 加工厂/nis ，/w [回到/v 家乡/n]/nz 做/v 老/a 本行/n 。/w 1998年/t ，/w 他/rr 收购/v 了/ule [江夏/nz 种猪场/nis]/nt ，/w 规模/n 约/d [5000/m 头/n]/mq 。/w 生意/n [一/d 年年/d]/mq 扩大/v ，/w 3年/t 做到/v [1/m 万头/q]/mq 。/w 
雷贤忠/nr 寻思/v ，/w 自己/rr 扩大/v 猪场/nis 的/ude1 规模/n ，/w 精力/n 与/cc 资金/n 实在/d 有限/a ，/w 如果/c 可以/v 将/d 许多/mq 愿意/v 做/v 这/rzv 一/m 事业/n 的/ude1 人/n 聚集/v 起来/vf ，/w 是不是/v 更好/d 呢/y ？/w 于是/cc ，/w 他/rr 开始/v 成立/vn 管理/v 公司/nis ，/w 专门/d 帮/v 别人/rr “/w 托管/vn ”/w 猪场/nis 。/w 
雷贤忠/nr 的/ude1 “/w 托管/vn ”/w 模式/n 是/vshi ，/w 与/cc 别的/rzv 猪场/nis 老板/nnt 合作/vn ，/w 负责/v 对方/n 的/ude1 原料/n 采购/vn 与/cc 生猪/n 销售/vn ，/w 并/cc 提供/v 生产/vn 的/ude1 [技术/n 支持/v]/nz ，/w 对方/n 只要/c 将/d 自己/rr 的/ude1 内部/f 管理/vn 做好/v 即可/vn 。/w 自/p 2001年/t [开始/v 实行/v]/nz “/w 托管/vn ”/w [经营/vn 模式/n]/nz 以来/f ，/w 公司/nis 实现/v 了/ule [跨越式/b 发展/vn]/nz ，/w 2011年/t ，/w 公司/nis 新建/v 了/ule 年/qt 出栏/vi [6/m 万头/q]/mq 的/ude1 现代化/vn 、/w 全自动/b 养殖/v 小区/n 。/w 如今/t ，/w 雷贤忠/nr “/w 掌管/v ”/w 的/ude1 养殖场/nis ，/w [千/m 万元/q]/mq 以上/f 资产/n 多达/v [10/m 户/q]/mq ，/w [百/m 万元/q]/mq 资产/n 超过/v [30/m 户/q]/mq 。/w 
雷贤忠/nr 表示/v ，/w 今后/t 在/p 扩大/v 养猪/vn 规模/n 的/ude1 同时/c ，/w 金龙/ntc 畜禽/n 还/d 将/d 在/p 未来三年/t 发展/vn 与/cc 之/uzhi 相关/vn 的/ude1 产业/n ，/w 做好/v 产业/n 延伸/v ，/w 把/pba 现有/v 单一/a 产业/n 延伸/v 到/v 饲料/n 、/w 屠宰/v 、/w [销售/vn 渠道/n]/nz 等/udeng 多个/mq 领域/n 。/w 
雷贤忠/nr ：/w 从/p “/w 猪倌/nnd ”/w 到/v “/w 掌门人/nnt ”/w 
[农村/n 新报/nz]/nz 讯/ng 记者/nnt 戴蕾/nr 通讯员/nnt 张晓/nr 陈江峰/nr 龙/n 杨贺鹏/nr 
今年/t 10月/t 举行/v 的/ude1 “/w [第/m 十三/m 届/q]/mq 湖北省/ns 种猪/n 拍卖会/n ”/w 上/f ，/w [江夏/nz 金龙/ntc 畜禽/n 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 以/p [7/m ./w 2/m 万元/q]/mq 的/ude1 高价/n ，/w 一举/d 拿下/v 今年/t 的/ude1 “/w 猪/nf 王/n ”/w 。/w 殊不知/v ，/w 金龙/ntc 畜禽/n 从/p 一个/mq 小小的/z 养猪场/nis ，/w 几经周折/vl ，/w 最终/d 发展/vn 成为/v 国家/n 核心/n 育种/vn 场/qv 。/w 
1991年/t ，/w 现任/v [金龙/ntc 畜禽/n 公司/nis]/nt 董事长/nnt 雷贤忠/nr ，/w 买下/v 武昌/ns 张家湾/nz 附近/f 的/ude1 [武汉/ns 淀粉厂/nis]/nt 厂房/n ，/w 开/v 起/vf 了/ule 自己/rr 的/ude1 猪场/nis 。/w 经营/vn 了/ule 一年/mq 时间/n ，/w 雷贤忠/nr 猪场/nis 生猪/n 规模/n 就/d 达到/v 3000/m 多头/n 。/w 平时/t ，/w 雷贤忠/nr 把/pba 自己/rr 养/v 的/ude1 猪/nf 先/d 拖/v 到/v 屠宰/vn 厂/n 去/vf 屠宰/v ，/w 然后/c 再/d 由/p 屠宰/v 厂/n 批发/vn 给/p 各个/rz 零售/v 商贩/nnd 。/w 他/rr 发现/v ，/w 屠宰/v 一头猪/nz 的/ude1 利润/n 大约/d 在/p [50/m 元/q]/mq 左右/f ，/w 但/c 行情/n 差/a 的/ude1 时候/n 卖/v 一头猪/nz 利润/n 却/d 没有/v 那么/c 高/a 。/w 他/rr 果断/a 决定/v ，/w 开办/v 屠宰/vn 加工厂/nis 。/w 
半年/mq 时间/n 后/f ，/w 雷贤忠/nr 的/ude1 屠宰/vn 厂/n 已/d 成为/v 当地/s 最大/gm 的/ude1 一家/n ，/w 每天/r 屠宰/v 量/n 在/p [130/m 头/n]/mq 左右/f ，/w 而/cc 附近/f 的/ude1 同行/n 只能/v 做到/v 30/m 多头/n 。/w 从/p “/w 猪倌/nnd ”/w 变身/nz “/w 屠户/nnd ”/w ，/w 雷贤忠/nr 赚/v 到/v 了/ule 人生/n 的/ude1 [第/m 一桶金/nz]/nz 。/w 
1996年/t ，/w 屠宰/v 行业/n 出台/vi 新政策/nz ，/w 雷贤忠/nr 关闭/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 屠宰/vn 加工厂/nis ，/w [回到/v 家乡/n]/nz 做/v 老/a 本行/n 。/w 1998年/t ，/w 他/rr 收购/v 了/ule [江夏/nz 种猪场/nis]/nt ，/w 规模/n 约/d [5000/m 头/n]/mq 。/w 生意/n [一/d 年年/d]/mq 扩大/v ，/w 3年/t 做到/v [1/m 万头/q]/mq 。/w 
雷贤忠/nr 寻思/v ，/w 自己/rr 扩大/v 猪场/nis 的/ude1 规模/n ，/w 精力/n 与/cc 资金/n 实在/d 有限/a ，/w 如果/c 可以/v 将/d 许多/mq 愿意/v 做/v 这/rzv 一/m 事业/n 的/ude1 人/n 聚集/v 起来/vf ，/w 是不是/v 更好/d 呢/y ？/w 于是/cc ，/w 他/rr 开始/v 成立/vn 管理/v 公司/nis ，/w 专门/d 帮/v 别人/rr “/w 托管/vn ”/w 猪场/nis 。/w 
雷贤忠/nr 的/ude1 “/w 托管/vn ”/w 模式/n 是/vshi ，/w 与/cc 别的/rzv 猪场/nis 老板/nnt 合作/vn ，/w 负责/v 对方/n 的/ude1 原料/n 采购/vn 与/cc 生猪/n 销售/vn ，/w 并/cc 提供/v 生产/vn 的/ude1 [技术/n 支持/v]/nz ，/w 对方/n 只要/c 将/d 自己/rr 的/ude1 内部/f 管理/vn 做好/v 即可/vn 。/w 自/p 2001年/t [开始/v 实行/v]/nz “/w 托管/vn ”/w [经营/vn 模式/n]/nz 以来/f ，/w 公司/nis 实现/v 了/ule [跨越式/b 发展/vn]/nz ，/w 2011年/t ，/w 公司/nis 新建/v 了/ule 年/qt 出栏/vi [6/m 万头/q]/mq 的/ude1 现代化/vn 、/w 全自动/b 养殖/v 小区/n 。/w 如今/t ，/w 雷贤忠/nr “/w 掌管/v ”/w 的/ude1 养殖场/nis ，/w [千/m 万元/q]/mq 以上/f 资产/n 多达/v [10/m 户/q]/mq ，/w [百/m 万元/q]/mq 资产/n 超过/v [30/m 户/q]/mq 。/w 
雷贤忠/nr 表示/v ，/w 今后/t 在/p 扩大/v 养猪/vn 规模/n 的/ude1 同时/c ，/w 金龙/ntc 畜禽/n 还/d 将/d 在/p 未来三年/t 发展/vn 与/cc 之/uzhi 相关/vn 的/ude1 产业/n ，/w 做好/v 产业/n 延伸/v ，/w 把/pba 现有/v 单一/a 产业/n 延伸/v 到/v 饲料/n 、/w 屠宰/v 、/w [销售/vn 渠道/n]/nz 等/udeng 多个/mq 领域/n 。/w （/w 记者/nnt 戴蕾/nr 通讯员/nnt 张晓/nr 陈江峰/nr 龙/n 杨贺鹏/nr ）/w 
