▲/w 央/vg 美/b 教授/nnt 吕胜中/nr 去年/t 为/p 马/n 年/qt 创作/vn 的/ude1 数码/n 微喷/nz 版画/n 《/w 五花马/nz 》/w 。/w 
徐悲鸿/nr 创作/vn 于/p 1947年/t 的/ude1 《/w 马/n 》/w 。/w 
形态各异/bl 的/ude1 “/w 马儿/nz ”/w 汇聚一堂/vl ，/w 与/cc 马/n 相关/vn 的/ude1 诗歌/n 穿插/v 其中/rz ，/w 静待/nz 观者/n 入场/vi 。/w 今天/t ，/w “/w 丹青引/nz —/w [中央/n 美术/n 学院/nis 美术馆/nis]/nt 藏马/nz 画/v 作品展/n ”/w 开始/v 向/p 公众/n 开放/v ，/w 带领/v 参观者/n 品读/v 明清/t 至今/d 的/ude1 “/w 马画史/nr ”/w 。/w 
展览/vn 从/p 央/vg 美/b 美术/n 馆藏/vn 的/ude1 70多幅/m 以/p 马/n 为/p 主题/n 的/ude1 画作/n 中/f 精选/v 了/ule [21/m 幅/q]/mq 。/w “/w 主要/b 挑选/v 能够/v 代表/nnt 不同/a 时期/n 创作/v 风格/n 的/ude1 精品/n ，/w 涵盖/v 了/ule 明清/t 、/w 民国/n 、/w 新中国/nz 成立/vi 初期/f 、/w 上世纪/nz 80年代/t 初/f 、/w 90年代/t 、/w 2000年/t 以后/f 等/udeng [6/m 个/q]/mq 时期/n 。/w ”/w [央/vg 美/b 美术馆/nis]/nt 典藏/nz 部/q 副主任/nnt 李垚辰/nr 说/v ，/w “/w 这/rzv 幅/q 仿/v 赵孟頫/nr 的/ude1 《/w 人马/n （/w 卷/q ）/w 》/w ，/w 根据/p 专家/nnt 的/ude1 估计/vn 应该/v 创作/vn 于/p [明清/t 时期/n]/nz ，/w 是/vshi 这次/r 展品/n 中/f ‘/w 年龄/n 最大/gm ’/w 的/ude1 。/w ”/w 而/cc “/w 最/d 年轻/a ”/w 的/ude1 《/w 五花马/nz 》/w ，/w 则/d 是/vshi 央/vg 美/b 教授/nnt 吕胜中/nr 去年/t 特意/d 为/p 马/n 年/qt 而/cc 创作/vn 的/ude1 数码/n 喷绘/nz 版画/n 。/w 同样/d 的/ude1 题材/n ，/w 淡雅/a 的/ude1 旧/a 国画/n 与/cc 喜庆/vi 的/ude1 新年/t 画/v [风格/n 迥异/z]/nz ，/w 让/v 人体/n 会/v 到/v “/w 马儿/nz ”/w 在/p 时空/n 穿越/v 中/f 的/ude1 流变/nz 。/w 
“/w [跨越/v 时空/n]/nz ”/w 的/ude1 马/n 画/v 也/d 记录/v 了/ule 一些/mq 珍贵/a 的/ude1 历史/n 图像/n 。/w 著名/a 版画家/nnd 李桦/nr 的/ude1 《/w 朝阳门/ns 》/w ，/w 描绘/v 了/ule 1948年/t 的/ude1 [北京/ns 朝阳门/ns]/nz 古/tg 城门/n ，/w 电线/n 与/cc 古城墙/nz 交会/v ，/w 马车/n 与/cc 自行车/n 三轮车/n 同行/n ，/w 一种/mq 特殊/a 年代/n 的/ude1 古今/n 交错/vi 感/vg 油然而生/vl 。/w 央/vg 美/b 版画系/nit 副主任/nnt 李帆/nr 的/ude1 《/w 歇/v 会/v 》/w 创作/vn 于/p 1995年/t ，/w 画面/n 中/f 一辆/mq 自动/d 汽车/n 却/d 由/p 一匹/mq 身负/nz 马鞍/n 的/ude1 马拉/nrf 着/uzhe ，/w 在/p 闹市/n 中/f 缓慢/a 行驶/vi 。/w “/w 这/rzv 是/vshi 作者/nnt 对/p （/w 上世纪/nz ）/w 90年代/t 中国/ns 发展/v 现状/n 的/ude1 担忧/vn 。/w ”/w 李垚辰/nr 分析/vn 说/v 。/w 
展品/n 中/f 不乏/v 名人/n 手笔/n ，/w 艺术大师/nnd 倪田/nr 的/ude1 《/w 竹马/n 》/w 、/w “/w 全能/n 画家/nnt ”/w 刘奎龄/nr 的/ude1 《/w 双马/nz 》/w 、/w 国画/n 大师/nnt 徐悲鸿/nr 的/ude1 《/w 马/n 》/w 等/udeng ，/w 分别/d 展现/v 了/ule “/w 马儿/nz ”/w 不同/a 的/ude1 个性/n 。/w 
现场/s 还/d 展出/v 了/ule 央/vg 美/b 上世纪/nz 80年代/t 初/f 的/ude1 一批/mq 学生/nnt 毕业/v 作品/n ，/w 这些/rz 作品/n 大部分/n 都/d 是/vshi 首次/m 亮相/vi ，/w 如/v [中国/ns 美术馆/nis]/nt 副馆长/nnt 胡伟/nr 1982年/t 的/ude1 毕业/vn 作品/n 《/w 晨/tg 》/w ，/w [中国/ns 美术/n 协会/nis]/nt 主席/nnt 刘大为/nr 1980年/t 的/ude1 毕业/vn 作品/n 《/w 布里亚特/nrf 的/ude1 婚礼/n 》/w ，/w 央/vg 美国/nsf 画/v 系/v 教授/nnt 胡勃/nr 1980年/t 的/ude1 毕业/vn 作品/n 《/w 摔跤/vn 图/n 》/w 等/udeng 。/w 这些/rz 作品/n 不约而同/dl 地/ude2 选择/v 了/ule 草原/n 牧马/n 的/ude1 题材/n ，/w 这/rzv 是/vshi 上世纪/nz 80年代/t 初/f 绘画/n 创作/vn 的/ude1 一个/mq 特点/n 。/w 
据悉/v ，/w 本次/r 展览/vn 将/d 持续/vd 至/p 2月15日/t 。/w （/w 记者/nnt 杨丽娟/nr ）/w 
