“/w 我们/rr 的/ude1 产品/n 已/d 进军/v 北美/ns 、/w [欧洲/ns 市场/n]/nz ，/w 要/v 结合/vn 当地人/n 的/ude1 饮/v 结构/n ，/w 重点/n 开发/v 特色/n [系列/n 产品/n]/nz ，/w 到/v 2017/m [年/qt 销售额/n]/nz 要/v 超过/v [5/m 亿元/q]/mq ，/w 让/v [武汉/ns 热干面/nf]/nf 香/a 飘/v 全国/n ，/w 享誉/v 世界/n 。/w ”/w 11月20日/t ，/w 谈及/v 未来/t 的/ude1 规划/n ，/w [武汉/ns 大汉口/nz 食品/n 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 刘海元/nr 信心/n 满满/z 。/w 
自/p 1958年/t [第一/m 包/v]/mq 方便面/nf 诞生/vi 至今/d ，/w 方便面/nf 市场/n 一直/d 都/d 是/vshi 油炸/v 面/nf 的/ude1 天下/n 。/w 但/c 让/v 可以/v [随身/d 携带/v]/nz 、/w 长期/d 保存/v 的/ude1 方便面/nf 保持/v 原汁原味/al ，/w 具有/v 像/v 刚/d 出/vf 锅/n 的/ude1 面条/nf 一样/uyy 的/ude1 口感/n 和/cc 味道/n ，/w 是/vshi 所有/b 方便面/nf 厂家/n 的/ude1 梦想/n 。/w 
但/c 不同/a 的/ude1 是/vshi ，/w 没有/v 几个人/mq 能/v 像/v “/w 大汉口/nz ”/w 品牌/n 创始人/nnt 刘海元/nr 那样/rzv 执着/nz 地/ude2 要/v 实现/vn 这/rzv 一/m 梦想/n 。/w 他/rr 从/p 2007年/t 开始/v 为/p 这个/rz 梦想/n 着迷/vi ，/w 将/d 全部/m 的/ude1 身家/n 投入/v 其中/rz 。/w 高薪/n 聘请/v 了/ule 国内/s [技术/n 专家/nnt]/nnt ，/w 自主/vd 研发/v 了/ule 一套/mq “/w 非/b 油炸/v ”/w [方便面/nf 生产线/n]/nz ，/w 并/cc 花/n 了/ule 两年/mq 时间/n 、/w 上/f 百吨/nz 面粉/nf 、/w 投入/v 近/a [千/m 万元/q]/mq ，/w 研发/v 出/vf 接近/v 原汁原味/al 的/ude1 方便面/nf 。/w 
今天/t 的/ude1 “/w 大汉口/nz ”/w 热干面/nf ，/w 不仅/c 经受/v 住/vn 了/ule 家乡/n 人/n 的/ude1 检验/vn ，/w 在/p 武汉/ns 遍地开花/vl ，/w 更/d 渗透/v 到/v 中国/ns 各/rz 大城市/n 的/ude1 中/f 百/m 、/w 麦德龙/nr 、/w [山姆/nrf 会员/nnt 店/n]/nt 、/w 家乐福/nz 等/udeng 商/vg 超/v 终端/n ，/w [年/qt 销售额/n]/nz 过/uguo 亿元/q 。/w 
在/p [国内/s 市场/n]/nz 受到/v 热/a 捧/v 的/ude1 同时/c ，/w “/w 大汉口/nz ”/w 热干面/nf 也/d 开始/v 进军/vn 海外/s 市场/n 。/w 在/p 众多/a 留学生/n 出国/vi 行李/n 中/f ，/w “/w 大汉口/nz ”/w 热干面/nf 的/ude1 份量/n 越来越/d 重/a 。/w 很快/d ，/w 来自/v 加拿大/nsf 的/ude1 [第/m 一份/mq]/mq 订单/n 打开/v 了/ule “/w 大汉口/nz ”/w 的/ude1 海外/s 视野/n 。/w 之后/f ，/w “/w 大汉口/nz ”/w 便/d 瞄/v 上/f 了/ule 海外/s 市场/n 。/w 经销商/nnd 反映/v ，/w 尽管/c “/w 大汉口/nz ”/w 热干面/nf 在/p 美国/nsf 市场/n 的/ude1 售价/n 比/p 日本/ns 和/cc 韩国/nsf 产/v 的/ude1 方便面/nf 还/d 高/a ，/w 但/c 经过/p “/w 试吃/nz ”/w 活动/vn 后/f ，/w 这/rzv 一/m 接近/v “/w 原汁原味/al ”/w 的/ude1 方便面/nf 新产品/nz ，/w 市场/n 表现/v 非常/d 积极/ad ，/w 还/d 不时/d 出现/v 卖断货/nz 的/ude1 现象/n ，/w 这/rzv 让/v 刘海元/nr 更加/d 坚定/a 了/ule 信心/n 。/w 
随着/p 市场/n 热销/v 以及/cc “/w 大汉口/nz ”/w [品牌/n 知名度/n]/nz 不断/d 提升/v ，/w 美国/nsf 订单/n 纷至沓来/vl ，/w [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 经销商/nnd 要求/n 经销/vn 代理/vn “/w 大汉口/nz ”/w 热干面/nf 。/w 短短/z 几个月/mq ，/w 单一/a 热干面/nf 品种/n 在/p 美国/nsf 销售额/n 已/d 近/a [百万/m 美元/q]/mq 。/w 去年/t 10月/t ，/w 大汉口/nz 食品/n （/w 美国/nsf ）/w 有限公司/nis 在/p 洛杉矶/nsf 正式/ad 挂牌/vi 营业/vn ，/w [武汉/ns 热干面/nf]/nf 在/p 异国他乡/n 有/vyou 了/ule 自己/rr 的/ude1 根据地/n 。/w （/w 记者/nnt 肖敏/nr 通讯员/nnt 张晓/nr 陈江峰/nr 龙/n 杨/ng 刘建平/nr ）/w 
