新洲/ns 是/vshi 个/q 传统/n [水产/n 养殖/vn]/nz 区/n ，/w 但/c 这里/rzs 有/vyou 个/q [鑫/nz 凯/ng 飞腾/vi 水产/n 养殖/vn 合作社/nis]/nt ，/w 不/d 养/v 传统/n 的/ude1 “/w [四/m 大家/rr 鱼/n]/nz ”/w ，/w 专门/d 养/v “/w 尖板眼/nz ”/w —/w —/w 从/p 鲈鱼/n 到/v [南美/ns 白对虾/nz]/nf ，/w 合作社/nis 把/pba “/w 水/n 袋子/n ”/w 变成/v 了/ule “/w 金池子/nr ”/w ，/w [养殖/vn 效益/n]/nz 翻几番/nz 。/w 
“/w 我们/rr 现在/t 是/vshi 华中/ns 最大/gm 、/w 养殖/v 设备/n 最/d 先进/a 的/ude1 大型/b 养/v 虾/n 基地/nis ，/w 年产/v 对虾/n [60/m 万斤/q]/mq ，/w 预计/v 今年/t 可以/v 每亩/r 分红/vi [1900/m 元/q]/mq ，/w 是/vshi 常规/n 种植/v 收益/n 的/ude1 [3/m 倍/q]/mq 以上/f 。/w ”/w 合作社/nis 负责人/nnt 金连胜/nr 喜/v 不/d 自禁/nz 。/w 
2011年7月/t ，/w 金连胜/nr 被/pbei 推选/v 为/p 新洲区/ns 仓埠街/nz 金岗村/ns 支书/nnt 。/w 当/p 了/ule 领头人/n ，/w 就要/d 带动/v 大家/rr 致富/vi 。/w 靠/v 什么/ry 发财/vi ？/w 经过/p 考察/v ，/w 他/rr 决定/v “/w 水里/d 淘金/vi ”/w 。/w 金连胜/nr 把/pba 村里/n [武英/nr 高速/b]/nz 以北/f 、/w 倒水/v 河堤/n 以西/f 的/ude1 一块/s 地/ude2 挖成/nz 鱼池/n 搞/v [水产/n 养殖/vn]/nz ，/w 并/cc 成立/vi 了/ule 合作社/nis 。/w 
搞/v 水产/n 并/cc 不是/c 拍脑袋/nz 工程/n ，/w 金连胜/nr 很/d 有/vyou 底气/n 。/w 他/rr 知道/v ，/w 这块/r 地势/n 低洼/a 的/ude1 “/w 水/n 袋子/n ”/w 虽然/c 长期/d 抛荒/v ，/w 但/c 因为/c 紧靠/nz 倒水/v ，/w 水质/n 一直/d 保持/v 在/p 三类/b 以上/f ，/w 特别/d 适合/v 养殖/vn 对/p 水质/n 要求/n 比较/d 高/a 的/ude1 鱼种/n 。/w 看准/v 了/ule 项目/n ，/w 金连胜/nr 开始/v 挨家挨户/dl 上门/vi 做/v 工作/vn ，/w 为/p 合作社/nis 租赁/vn 养殖/v 用地/n ，/w 当年/t 就/d 租/v 到/v [200/m 亩/q]/mq 。/w 
搞/v 村/n 集体经济/n 需要/v 巧/a 借/v 外力/n ，/w 脑壳/n 灵光/a 的/ude1 金连胜/nr 开始/v “/w 招商引资/vl ”/w 。/w 一个/mq 偶然/a 的/ude1 机会/n ，/w 他/rr 找到/v 了/ule “/w 鱼/n 老板/nnt ”/w 李斌/nr 。/w 在/p 东西湖/nz 养/v 了/ule 多年/mq 鲈鱼/n 和/cc [南美/ns 白对虾/nz]/nf 的/ude1 李斌/nr ，/w 堪称/v 水产/n 行业/n 的/ude1 “/w 老把式/nz ”/w ，/w 他/rr 与/cc 金连胜/nr 一拍即合/vl 。/w 当下/d ，/w 李斌/nr 以/p 每亩/r [2000/m 元/q]/mq 的/ude1 价格/n 整体/n 承包/vn 养/v 鲈鱼/n 。/w 
但/c 2011/m 年底/f ，/w 鲈鱼/n [市场/n 价格/n]/nz 急剧/d 下滑/vi ，/w 眼看/v 要/v 亏本/vn ，/w 双方/n 一/m 合计/v ，/w 决定/v 养殖/vn [南美/ns 白对虾/nz]/nf 。/w 
“/w 把/pba 华南/ns 海鲜/nf 城/n 、/w 白沙洲/nr 和/cc 四美塘/nz [批发/vn 市场/n]/nz 算上/nz ，/w 武汉/ns [南美/ns 白对虾/nz]/nf 的/ude1 年/qt 消费量/n 超过/v [2000/m 万斤/q]/mq ，/w 而/cc 武汉/ns 周边/n 散养/nz 总产量/n 只有/c [200/m 万斤/q]/mq ，/w 武汉/ns 的/ude1 白对虾/nz 都/d 是/vshi 从/p 沿海/f 运/v 过来/vf 的/ude1 ，/w 而且/c [市场/n 价格/n]/nz 比较/d 稳定/an ，/w 养殖/v 成本/n 也/d 比/p 鲈鱼/n 较低/d 。/w 每亩/r 纯利润/n 过/uguo [7000/m 元/q]/mq 。/w ”/w 金连胜/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 养/v [南美/ns 白对虾/nz]/nf 并非/v 心血来潮/vl ，/w 而是/c 经过/p 了/ule 多次/mq 考察/v 。/w 
一年/mq 多/a 时间/n ，/w 在/p 合作社/nis 带动/v 下/f ，/w 养殖/v [南美/ns 白对虾/nz]/nf 已经/d 成为/v 村里/n 的/ude1 [支柱/n 产业/n]/nz 。/w 合作社/nis 还/d 鼓励/v 农户/n 拿/v [土地/n 入股/vi]/nz ，/w 每亩/r 一股/mq ，/w 每股/r [10000/m 元/q]/mq ，/w 年底/f 按/p 股/q 分红/vi 。/w 不愿/nz 入股/vi 的/ude1 农户/n 按照/p 每年/r 每亩/r [1000/m 元/q]/mq 的/ude1 价格/n 签订/v [租赁/vn 合同/n]/nz ，/w 价格/n 每/rz 三年/t 递增/vi 10%/m 。/w 
现在/t ，/w 村里/n 已经/d 流转/v 土地/n [1100/m 亩/q]/mq 做/v [水产/n 养殖/vn]/nz ，/w 年/qt 总产量/n 达/v [60/m 万斤/q]/mq ，/w “/w 今年/t [南美/ns 白对虾/nz]/nf 的/ude1 [市场/n 价格/n]/nz 一直/d 维持/v 在/p 每斤/nz [25/m 元/q]/mq ，/w 预计/v 年产值/n 能/v 破/v [1500/m 万元/q]/mq 。/w ”/w 金连胜/nr 信心/n 十足/z ，/w “/w 反正/d 要/v 让/v 大家/rr 都/d 要/v 从/p 水里/d 头/n 赚/v 到/v 钱/n 。/w ”/w （/w 记者/nnt 樊涛/nr 通讯员/nnt 张晓/nr 陈江峰/nr 龙/n 杨/ng 张桂平/nr ）/w 
