中南海/ns 的/ude1 国宴/n 菜单/n 上/f ，/w [蔡甸/ns 莲藕/n]/nz 从不/d 缺席/vi 。/w 而/cc 在/p 今年/t ，/w 武汉市/ns 蔡甸区/ns 永/d 新/a 莲藕/n 专业/n 合作社/nis 理事长/nnt 刘吉本/nr ，/w 还/d 将/d [蔡甸/ns 莲藕/n]/nz 卖/v 到/v 了/ule 台湾/ns 、/w 新加坡/nsf 。/w 
莲藕/n 销售/v 旺季/n 来临/vi ，/w 这/rzv 几天/mq ，/w 刘吉本/nr 忙得/nz 不亦乐乎/vl ，/w “/w 合作社/nis 在/p 全国/n 大中城市/n 都/d 有/vyou 营销/vn 窗口/s ，/w [蔡甸/ns 莲藕/n]/nz 已经/d 立足/vi 国内/s 。/w ”/w 
2002/m 年底/f ，/w 刘吉本/nr 回/v 蔡甸/ns 过年/vi 时/ng 发现/v 家乡/n 藕/n 品质/n 好/a ，/w 农民/nnt 却/d 愁/v 销/vn 。/w 一番/mq 考察/v 后/f ，/w 才/d 知道/v 农民/nnt 没什么/vl 销/v 藕/n 渠道/n 。/w “/w 这里/rzs 有钱/a 赚/v ！/w ”/w 刘吉本/nr 敏锐/a 地/ude2 嗅到/v 商机/n 。/w 春节/t 后/f ，/w 他/rr 找/v 了/ule [6/m 名/q]/mq 同伴/n 凑齐/nz [8/m 万元/q]/mq 钱/n ，/w 成立/vi 永利村/ns 莲藕/n 专业/n [批发/vn 市场/n]/nz 。/w 
市场/n 开业/vi 正逢/v “/w 非典/nhd ”/w ，/w 本地/rzs 莲藕/n 销量/n 锐减/vi 。/w [一/d 亩/q]/mq 地产/n 藕/n [二/m 三千/m 公斤/q]/mq ，/w 只/d 卖出/v [两/q 成/v]/mq 。/w “/w 东方不亮西方亮/vl 。/w ”/w 刘吉本/nr 将/d 眼光/n 瞄准/v 北方/s 市场/n 。/w 
“/w 当时/t 藕/n 价/n 一斤/mq 5/m 毛钱/nz ，/w 但/c 我/rr 决定/v 每斤/nz 定/v 到/v [1/m 块/q]/mq 5/m 。/w ”/w 他/rr 这样/rzv 做/v 的/ude1 目的/n 是/vshi ，/w [一/d 来/vf]/mq 能/v 突出/a [蔡甸/ns 莲藕/n]/nz 的/ude1 优良/z 品质/n ，/w [二/m 来/vf]/mq 也/d 是/vshi 一种/mq 尝试/v 。/w 没想到/nz ，/w 效果/n 很好/ad ，/w [批发/vn 市场/n]/nz 就/d 卖/v 了/ule [900/m 吨/q]/mq 货/n ，/w [年/qt 销售额/n]/nz 2000多万元/m ，/w 纯利润/n 达/v [80/m 万元/q]/mq 。/w 
莲藕/n 价格/n 翻/v [3/m 倍/q]/mq ，/w 还/d 让/v 刘吉本/nr “/w 出/vf 了/ule 名/q ”/w ，/w 很多/m 媒体/n 都/d 来/vf 采访/v ，/w 借/v 着/uzhe 这/rzv 股/q “/w 宣传/vn ”/w 势头/n ，/w 刘吉本/nr 的/ude1 莲藕/n 开始/v 远销/v 全国/n ，/w 第二年/mq 销量/n 就/d 翻番/vi ，/w 许多/mq 外地/s 商贩/nnd 还/d 主动/ad 到/v 蔡甸/ns 找/v 他/rr 要/v 货/n 。/w 
2007年/t ，/w 他/rr 牵头/vi 成立/vi 永/d 新/a 莲藕/n 专业/n 合作社/nis ，/w 实行/v “/w 保护价/n 收购/v 、/w 市场价/n 卖出/v ”/w ，/w 让/v 藕/n 农/ng 和/cc 市场/n 对接/vi ，/w 解决/v 了/ule 卖/v 藕/n 难/a 。/w 
刘吉本/nr 非常/d 重视/v 提升/vn 莲藕/n 品牌/n 的/ude1 [科技/n 含量/n]/nz 。/w 他/rr 引进/v [科技/n 人才/n]/nz 、/w 种植/v 能手/n ，/w 建立/v 了/ule [5000/m 亩/q]/mq 的/ude1 种苗/n 繁育/v 基地/nis ，/w 还/d 首创/v 莲藕/n 大棚/n 保温/a [栽培/vn 技术/n]/nz 、/w 莲藕/n 双/q 茬/qv [栽培/vn 技术/n]/nz ，/w 产出/vn 的/ude1 鲜/a 藕/n 具有/v 上市/vn 早/a 、/w 市场/n 俏/a 、/w 质量/n 好/a 、/w 价格/n 高等/b 优点/n 。/w 
如今/t ，/w 合作社/nis 成员/nnt 已/d 发展/vn 到/v [164/m 人/n]/mq ，/w 拥有/v 莲藕/n 生产/v 面积/n [3/m ./w 28/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 去年/t 销售/v 莲藕/n [4/m ./w 7/m 万吨/q]/mq ，/w 实现/v [销售/vn 收入/n]/nz [1/m ./w 1/m 亿元/q]/mq 。/w 当下/d ，/w 刘吉本/nr 又/d 瞄/v 上/f 了/ule 电子商务/nnd 。/w （/w 记者/nnt 肖敏/nr 通讯员/nnt 张晓/nr 陈江峰/nr 龙/n 杨张涛/nr ）/w 
