“/w 要不是/c 种/q 大棚/n 礼品/n 西瓜/n ，/w 我/rr 现在/t 还/d 边/k 种/q 水稻/n 边/k 打工/vi 哩/y ！/w ”/w 21日/t ，/w 汉南区/ns 举办/v “/w 三/m 农/ng 经济/n [领军/d 人物/n]/nnt [先进/a 事迹/n]/nz 报告会/n ”/w ，/w [汉南区/ns 乌金/n 农场/nis 乌金/n 大队/nis]/nt “/w 西瓜/n 大王/n ”/w 陈登宝/nr 如此/rzv 报告/n 。/w 
2004年/t ，/w 在/p 外/f 打工/vi 多年/mq 的/ude1 陈登宝/nr 回乡/vi [东/f 挪/v 西/f 凑/v]/nz [2/m 万元/q]/mq ，/w 开始/v 摸索/vn 种/q 起/vf [10/m 亩/q]/mq 大棚/n 礼品/n 西瓜/n 。/w 令/v 他/rr 没有/v 想到/v 的/ude1 是/vshi ，/w 当年/t 遭遇/v 了/ule 多次/mq 罕见/a 的/ude1 大雪/n 和/cc 大风/n ，/w 他/rr 的/ude1 瓜/n 苗/n 移栽/v 不到/v 1个月/t ，/w 低温/n 把/pba 瓜/n 苗/n 冻死/v 了/ule [2/m 回/v]/mq ，/w [10/m 多个/mq]/mq 大棚/n 毁/v 了/ule [3/m 次/qv]/mq 。/w 2005年/t [正月/t 初三/n]/nz 清晨/t ，/w 一家人/n 看着/v 被/pbei 大雪/n 压垮/v 的/ude1 大棚/n 、/w [一片/mq 狼藉/z]/nz 的/ude1 瓜/n 地/ude2 ，/w 妻子/n 站/vi 在/p 田头/s 不停/v 地/ude2 哭/v ，/w 丈母娘/n 骂/v 他/rr 是/vshi 败家子/n 。/w 
陈登宝/nr 没有/v 被/pbei 打垮/v ，/w 他/rr 找到/v 大队/nis 担保/vn ，/w 找/v 武汉/ns 农商/nz 行/ng 汉南/nz 支行/n 贷款/n [2/m 万元/q]/mq ，/w 及时/ad 修建/v 大棚/n 、/w 备足/v 农资/n 。/w 他/rr 住进/vf 西瓜/n 地/ude2 的/ude1 棚屋/n ，/w 成天/d 蹲/v 在/p 地/ude2 里/f 琢磨/v ，/w 当年/t 收入/n [10/m ./w 8/m 万元/q]/mq ，/w 除去/v 成本/n 净赚/v 5万余元/m 。/w 
此/rzs 后/f ，/w 陈登宝/nr 不断/d 扩大/v 西瓜/n 种植/v 规模/n ，/w 探索/v 出/vf 提前/vd 下/f 苗/n 定植/v 、/w 加/v 层/qv 小弓/nz 棚/n 、/w 一/m 播/v 多收/v 栽培/vn 等/udeng 新技术/nz ，/w 西瓜/n 产销量/n 年年/d 攀升/v 。/w 
陈登宝/nr 种/q 西瓜/n 出/vf 了/ule 名/q ，/w 也/d 带动/v 了/ule 不少/m 农民/nnt 开始/v 学/v 种/q ，/w 他/rr [毫无/v 保留/v]/nz 手把手/vl 地/ude2 传授/v 种植/vn 技术/n 。/w 一些/mq 农户/n [资金/n 短缺/vi]/nz ，/w 他/rr 也/d 会/v 伸出/v 援助/vn 之/uzhi 手/n 。/w 村民/n 杨先启/nr 说/v ：/w “/w [这些/rz 年/qt 来/vf]/nz ，/w 得到/v 陈登宝/nr 技术/n 、/w 资金/n 帮助/v 的/ude1 农民/nnt 至少/d 有/vyou [数千/m 人次/qv]/mq 。/w ”/w 
2007年/t ，/w 陈登宝/nr 还/d 发起/v 成立/vn 西瓜/n 种植/v 协会/nis ，/w 主动/ad 担/q 责/ng 为/p 农户/n 免费/vd 提供/v 技术/n 指导/vn 、/w 市场/n 销售/vn 等/udeng 。/w 他/rr 经常/d 到/v 各/rz 农户/n 的/ude1 瓜/n 地/ude2 里/f 巡查/vn ，/w 答疑/vn 解难/vi ，/w 确保/v 种植/vn 西瓜/n 产量/n 高/a 、/w 品质/n 好/a 。/w 
在/p 陈登宝/nr 带动/v 和/cc 指导/vn 下/f ，/w 汉南/nz 目前/t 已有/v 800多户/m 农民/nnt 专业/n 种/q 大棚/n 西瓜/n ，/w 种植/v 总面积/n 2万余亩/m 。/w 
“/w 富/vg 一时/d 不能/v 富/vg 一世/n 。/w ”/w 近年来/dl ，/w 陈登宝/nr 又/d 到/v 外地/s 学习/v 苦瓜/nf 、/w 草莓/nf 等/udeng 新品种/n 种植/v 技术/n ，/w 率先/d 试种/v 了/ule 优质/b 苦瓜/nf 和/cc 草莓/nf 高效/b 种植/v 模式/n ，/w 亩/q 平/v 收入/n 达到/v [1/m ./w 5/m 万元/q]/mq 以上/f 。/w 如今/t ，/w 这些/rz 农民/nnt 年/qt 纯收入/n 少/a 则/d [8/m 万元/q]/mq ，/w 最高/a 的/ude1 达/v [50/m 万元/q]/mq ，/w 个/q 个/q 都/d 成/v 了/ule “/w 金领/nz ”/w 。/w （/w 记者/nnt 肖敏/nr 通讯员/nnt 张晓/nr 陈江峰/nr 龙/n 杨/ng 刘建平/nr ）/w 
