[2015/m  第六/m 届/q]/mq [北京/ns 国际/n 美术/n 双年展/nz]/nz 将/d 于/p 明年/t 秋季/t 举办/v ，/w 本届/r 的/ude1 主题/n 为/p “/w 记忆/n 与/cc 梦想/n ”/w ，/w 刚好/d 与/cc 时/ng 下/f 热/a 议/v 的/ude1 “/w 中国/ns 梦/n ”/w 相/d 呼应/vi 。/w 对此/d ，/w [中国/ns 美协/nis]/nt 主席/nnt 刘大为/nr 称/v ，/w 中国/ns 梦/n 和/cc [世界/n 各国/rzs]/nz 人民/n 追求/v [美好/a 生活/vn]/nz 的/ude1 梦/n 是/vshi 相通/vi 的/ude1 。/w 
迄今为止/dl ，/w 北京/ns 双年展/nz 已/d 成功/a 举办/v 了/ule [五/m 届/q]/mq ，/w 累计/vd 参展/vn 国家/n 近/a 百个/q ，/w 参展/vn 艺术家/nnt [三/m 千余/mq]/mq 人/n ，/w 展出/v 作品/n [三/m 千余/mq]/mq 件/q ，/w 各国/rzs 投稿/vi 数以万计/vl ，/w 累计/vd 参观/v 人数/n 超过/v 百万/m ，/w 被/pbei 国外/s 艺术家/nnt 誉为/v “/w 当代/t 国际/n 绘画/n 雕塑/n 的/ude1 中国/ns 支点/n ”/w 。/w 
[第六/m 届/q]/mq 北京/ns 双年展/nz 拟定/v 于/p 2015年/t 秋季/t 举行/v 。/w 提及/v [第六/m 届/q]/mq 北京/ns 双年展/nz 的/ude1 主题/n “/w 记忆/n 与/cc 梦想/n ”/w 时/ng ，/w [中国/ns 美协/nis]/nt 主席/nnt 刘大为/nr 表示/v ，/w 中国/ns 梦/n 与/cc [世界/n 各国/rzs]/nz 人民/n 追求/v [美好/a 生活/vn]/nz 的/ude1 梦/n 是/vshi 相通/vi 的/ude1 ，/w “/w 记忆/n 与/cc 梦想/n 凝聚/v 着/uzhe [历史/n 与/cc 现实/n]/nz ，/w 连接/v 着/uzhe 过去/vf 与/cc 未来/t ，/w 最/d 能够/v 体现/vn 艺术家/nnt 的/ude1 [人文/n 关怀/vn]/nz ，/w 唤起/v 艺术家/nnt 的/ude1 创作/vn 激情/n ，/w 发挥/v 艺术家/nnt 的/ude1 [审美/vn 想象/v]/nz ，/w 从而/c 产生/v 像/v 记忆/n 一样/uyy 深刻/a 、/w 像/v 梦想/n 一样/uyy 神奇/a 的/ude1 [艺术/n 作品/n]/nz 。/w ”/w 
据悉/v ，/w [第六/m 届/q]/mq 北京/ns 双年展/nz 将/d 秉承/v 前/f [五/m 届/q]/mq 的/ude1 精神/n ，/w 尤其/d 在/p [艺术/n 形式/n]/nz 上/f ，/w 将/d 继续/v 以/p 绘画/n 和/cc 雕塑/n 为主/vi 。/w “/w 绘画/n 和/cc 雕塑/n 等/udeng 传统/n [艺术/n 形式/n]/nz 在/p [当代/t 艺术/n]/nz 语境/n 仍然/d 保持/v 着/uzhe 活力/n ，/w 并且/c 还有/v 很大/d 的/ude1 发展/vn 空间/n ，/w 但是/c 这/rzv 并不/d 表示/v 双年展/nz 会/v 排斥/vn 新兴/b 的/ude1 [艺术/n 形式/n]/nz ，/w 本届/r 双年展/nz 的/ude1 装置/n 、/w 影像/n 、/w [数字/n 艺术/n]/nz 的/ude1 作品/n 数量/n 也/d 将/d 会/v 有所增加/v ，/w 从而/c 开拓/v 新的/a [艺术/n 语言/n]/nz 。/w 总/b 的/ude1 来说/uls ，/w 我们/rr 力求/v 本届/r 双年展/nz ‘/w 品种/n 更/d 丰富/a ，/w 形式/n 更/d 新颖/a ’/w 。/w ”/w [第六/m 届/q]/mq 北京/ns 双年展/nz 的/ude1 策划/vn 委员/nnt 、/w [中国/ns 艺术/n 研究院/nis]/nt 研究员/nnt 王镛/nr 表示/v 。/w （/w 记者/nnt 张硕/nr ）/w 
