外交部/nto 副部长/nnt 程国平/nr 表示/v ，/w 日本/ns 领导人/nnt 悍然/d 参拜/v 供奉/v 有/vyou 二战/n [甲级/b 战犯/n]/nz 的/ude1 [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 公然/d 为/p 法西斯/n 和/cc 军国主义/n 招魂/vi ，/w 遭到/v [中国/ns 人民/n]/nz 以及/cc 其他/rzv [爱好/n 和平/n]/nz 的/ude1 国家/n 人民/n 坚决/ad 反对/v 和/cc 一致/a 谴责/v 。/w 关于/p 中/f 日/b 领导人/nnt 是否/v 会面/vn 问题/n ，/w 中方/n 已/d 明确/a 表达/v 了/ule 严正/a 立场/n 。/w 在/p 日本/ns 领导人/nnt 彻底/ad 纠正/v 其/rz 错误/n 立场/n 前/f ，/w 中方/n 不会/v 考虑/vn 同/p 他/rr 进行/vn 任何/rz 形式/n 的/ude1 接触/vn 。/w 
习近平/nr 将/d 出席/v 索契/nz 冬奥会/n 开幕式/n 
时间/n ：/w 2月6日/t 至/p 8日/t 
意义/n ：/w 中国/ns 最高/a 领导人/nnt 首次/m 出席/v 在/p 境外/s 举行/v 的/ude1 大型/b [体育/n 赛事/n]/nz ；/w 习近平/nr 主席/nnt 连续/a 第二年/mq 选择/v 俄罗斯/nsf 作为/p 首/q 访/v 国/n 。/w 
会见/v ：/w 在/p 索契/nz ，/w 习近平/nr 主席/nnt 将/d 同/p 普京/nrf 总统/nnt 举行/v 双边/n 会晤/vn 。/w 这/rzv 是/vshi 两国/mq 元首/nnt 今年/t 首次/m 会晤/vn ，/w 将/d 为/p 2014年中/t 俄/b 关系/n 发展/vn 开/v 好/a 头/n 。/w 
索契/nz 冬奥会/n (/w [第/m 22/m 届/q]/mq )/w 
时间/n ：/w 2月7日/t 至/p 23日/t 
吉祥物/n ：/w 雪豹/n 、/w 北极熊/n 、/w 兔子/n 
意义/n ：/w 1980年前/t 苏联/ns 主办/v 莫斯科/nsf [夏季/t 奥运会/n]/nz 以来/f ，/w [俄罗斯/nsf 人/n]/nz 最大/gm 的/ude1 [体育/n 赛事/n]/nz 。/w 
■/w 焦点/n 
最高/a 领导人/nnt 首次/m 出席/v 境外/s 赛事/n 
在/p 昨天/t 举行/v [中外/b 媒体/n 吹风会/n]/nz 上/f ，/w 外交部/nto 副部长/nnt 程国平/nr 介绍/v 说/v ，/w 应/v [俄罗斯/nsf 联邦/n]/nz 总统/nnt 普京/nrf 邀请/v ，/w [国家/n 主席/nnt]/nnt 习近平/nr 将/d 于/p 2月6日/t 至/p 8日/t 赴/v 俄罗斯/nsf 索契/nz 出席/v [第/m 22/m 届/q]/mq [冬季/t 奥林匹克/nz 运动会/n]/nz 开幕式/n 。/w 
这/rzv 是/vshi 中国/ns 最高/a 领导人/nnt 首次/m 出席/v 在/p 境外/s 举行/v 的/ude1 大型/b [体育/n 赛事/n]/nz 。/w 这/rzv 也/d 是/vshi 习近平/nr 主席/nnt 连续/a 第二年/mq 选择/v 俄罗斯/nsf 作为/p 首/q 访/v 国/n ，/w 充分/ad 体现/v 了/ule 中/f 俄/b 全面/ad 战略/n 协作/vn [伙伴/n 关系/n]/nz 的/ude1 高水平/nz 和/cc 特殊性/n 。/w 
程国平/nr 表示/v ，/w 在/p 索契/nz 期间/f ，/w 习近平/nr 主席/nnt 将/d 出席/v 冬奥会/n 开幕式/n 和/cc 集体/n [欢迎/v 宴会/n]/nz 等/udeng 活动/vn ，/w 并/cc 看望/v 中国/ns 奥运/n 代表团/n 代表/nnt 。/w 
程国平/nr 强调/v ，/w 中/f 俄/b 互为/v 最主要/nz 、/w 最重要/nz 的/ude1 全面/ad 战略/n 协作/vn 伙伴/n 。/w 去年/t 3月/t ，/w 习近平/nr 主席/nnt 就任/v 后/f 将/d 俄罗斯/nsf 作为/p 首/q 访/v 国/n ，/w 推动/v 中/f 俄/b 全面/ad 战略/n 协作/vn [伙伴/n 关系/n]/nz 进入/v 新的/a [发展/vn 阶段/n]/nz 。/w 两国/mq 元首/nnt 达成/v 中/f 俄/b “/w [四/m 个/q]/mq 相互/d 坚定/a 支持/v ”/w 的/ude1 重要/a 共识/n ，/w 即/v 相互/d 坚定/a 支持/v 对方/n 把/pba 自己/rr 的/ude1 事/n 办好/vi ，/w 坚定/a 支持/v 对方/n 维护/v 本国/rzs 主权/n 、/w 安全/an 和/cc 发展/vn 等/udeng [核心/n 利益/n]/nz ，/w 坚定/a 支持/v 对方/n 发展/vn 振兴/v ，/w 坚定/a 支持/v 对方/n 走/v 符合/v 本国/rzs 国情/n 的/ude1 发展/vn 道路/n 。/w 
在/p 索契/nz ，/w 习近平/nr 主席/nnt 将/d 同/p 普京/nrf 总统/nnt 举行/v 双边/n 会晤/vn 。/w 这/rzv 是/vshi 两国/mq 元首/nnt 今年/t 首次/m 会晤/vn ，/w 将/d 就/d 发展/v [双边/n 关系/n]/nz 、/w 推动/v 大型/b [合作/vn 项目/n]/nz 、/w 促进/v 人文/n 交流/vn 以及/cc 重大/a 国际/n 和/cc 地区/n 问题/n 深入/ad [交换/v 意见/n]/nz ，/w 突出/a 元首/nnt 会晤/vn 对/p [两国/mq 关系/n]/nz 的/ude1 战略/n 引领/v 和/cc [顶层/f 设计/vn]/nz ，/w 为/p 2014年中/t 俄/b 关系/n 发展/vn 开/v 好/a 头/n 。/w 
