钟丽缇/nr 
近日/t ，/w [浙江/ns 卫视/n]/nz 全明星/nz 家庭/n 秀/ag 《/w [人生/n 第一次/mq]/nz 》/w 在/p 乐/a 视/vg 全/a 网/n 独/d 播/v ，/w 女神/n 钟丽缇/nr “/w 舍身/d 护/v 娃/ng ”/w 感动/v 了/ule 很多/m 乐迷/n 。/w 作为/p [单身/n 妈妈/n]/nz ，/w 钟丽缇/nr 始终/d 凭着/p “/w 就算/d 一个人/mq ，/w 也/d 尽/vi 全力/d ”/w 的/ude1 不/d 服输/vi 精神/n ，/w 完成/v 了/ule 一个/mq 又/d 一个/mq 任务/n 。/w 在/p 乐视网/nz 视频/n 片断/n 下方/f ，/w 乐迷/n 心疼/v 不已/vi 地/ude2 留言/n ：/w “/w 早日/d 找到/v 疼/a 你/rr 的/ude1 那个/rz 人/n ！/w 好好/d 待/vi 你们/rr ！/w ”/w 甚至/d 有/vyou 乐迷/n 开始/v 为/p 女神/n 征婚/vn ，/w 直呼/nz :/w “/w 要/v 顶级/b 高/a 富/vg 帅/ng ”/w 才/d 配得上/nz 。/w 
最新/a 一期/b 《/w [人生/n 第一次/mq]/nz 》/w 节目/n 中/f ，/w 小/a 考拉/nrf 不/d 小心/a 从/p 高达/v 近/a [半/m 米/q]/mq 的/ude1 田埂/n 上/f 摔下/vf ，/w 紧随/nz 其后/f 的/ude1 钟丽缇/nr 第一/m 反应/vn 扑向/vf 女儿/n 将/d 之/uzhi 紧紧/d 护/v 住/vn ，/w 自己/rr 额头/n 受伤/vi 直呼/nz “/w 没关系/vl ，/w 只要/c 女儿/n 没事/vi 就/d 好/a ”/w 。/w 面对/v 乐视网/nz 上/f 这/rzv 万分/d 惊险/a 的/ude1 一幕/nz ，/w 乐迷/n 惊得/nz 直拍/n 胸口/n ，/w 同时/c 不/d 由/p 地/ude2 为/p “/w 舍身/d 护/v 娃/ng ”/w 的/ude1 钟丽缇/nr 翘起/v 了/ule 大拇指/n ：/w “/w 女神/n 真是/d 位/q 好妈妈/nz ！/w ”/w 
不仅/c 是/vshi 好妈妈/nz ，/w 钟丽缇/nr 还/d 充当/v “/w 好爸爸/nz ”/w 。/w [独自/d 一人/mq]/nz 面对/v “/w [人生/n 第一次/mq]/nz ”/w 的/ude1 捉泥鳅/nz 任务/n ，/w 钟丽缇/nr 在/p 泥/n 田里/s 不停/v 地/ude2 摔倒/v ，/w 又/d 艰难/a 地/ude2 爬/v 起来/vf 。/w “/w 就算/d 一个人/mq ，/w 也/d 拼/v 尽/vi 全力/d ”/w ，/w 在/p 女儿/n 阵阵/q 加油/vi 声/qv 中/f ，/w 历尽艰辛/vl 成功/a 抓/v 到/v 好/a 几条/mq 鱼/n 。/w 女儿/n 考拉/nrf 无比/z 骄傲/an ：/w “/w 你/rr 是/vshi 最/d 棒/ng 的/ude1 妈妈/n ！/w ”/w 乐迷/n 直呼/nz ：/w “/w 钟丽缇/nr 太/d 不/d 容易/ad 了/ule ，/w 看着/v 真/a 让/v 人/n 心疼/v ！/w ”/w 
