“/w 向前/vi 进/vf ，/w 向前/vi 进/vf ，/w 战士/nnt 的/ude1 责任/n 重/a ，/w 妇女/n 的/ude1 冤仇/n 深/a …/w …/w ”/w 随着/p 这/rzv 熟悉/v 的/ude1 歌声/n ，/w [中央/n 芭蕾舞团/nis]/nt 上/f 周末/t 再一次/mq 在/p [国家/n 大/a 剧院/nis]/nt 演出/vn 了/ule 中国/ns 芭蕾舞/n 经典/n 名剧/n 《/w [红色/n 娘子军/n]/nz 》/w ，/w 由此/d 也/d 拉开/v 了/ule 芭蕾舞剧/n 《/w [红色/n 娘子军/n]/nz 》/w 首演/v [50/m 周年/q]/mq 全国/n 巡演/v 的/ude1 帷幕/n 。/w 在/p 周末/t 的/ude1 两场/mq 演出/vn 中/f ，/w 观众/n 们/k 将/d 经久不息/vl 的/ude1 掌声/n 和/cc 欢呼声/n 送给/v 了/ule 英姿飒爽/n 的/ude1 新一代/nz “/w 娘子军/n ”/w 们/k 。/w 在/p [启动/v 仪式/n]/nz 上/f ，/w [中央/n 芭蕾舞团/nis]/nt 团长/nnt 冯英/nr 代表/nnt 全体/n 演职人员/nnd 向/p [国家/n 大/a 剧院/nis]/nt 赠送/v 了/ule “/w 《/w [红色/n 娘子军/n]/nz 》/w 首演/v 50/m [周年/q 纪念/v]/nz 相框/n ”/w 。/w 
芭蕾舞剧/n 《/w [红色/n 娘子军/n]/nz 》/w 创作/vn 首演/v 于/p 1964年/t ，/w 当时/t 的/ude1 [中国/ns 芭蕾/n]/nz 正处于/v 启蒙/vn 时期/n ，/w 急需/v 中国/ns 原创/b 题材/n 的/ude1 芭蕾舞剧/n 发展/vn 壮大/v ，/w 而/cc 《/w [红色/n 娘子军/n]/nz 》/w 就是/v 这样/rzv 产生/v 的/ude1 。/w 《/w [红色/n 娘子军/n]/nz 》/w 也/d 培养/v 了/ule 我国/n 一代/n 又/d 一代/n 的/ude1 [芭蕾舞/n 演员/nnt]/nnd ，/w 如/v 饰演/v 琼花/nz 的/ude1 白淑湘/nr 、/w 郁蕾娣/nr 、/w 薛菁华/nr 等/udeng 。/w 而/cc 从/p 1964年/t 首次/m 演出/vn 伊始/vi ，/w 芭蕾舞剧/n 《/w [红色/n 娘子军/n]/nz 》/w 在/p 50年/t 的/ude1 风雨/n 里/f 常/d 演/v 不衰/v ，/w 成为/v 我国/n 芭蕾舞剧/n 中/f 演出/vn 场次/qv 最多/ad 、/w 观众群/n 最/d 广/a 的/ude1 芭蕾舞剧/n 。/w 
据介绍/nz ，/w [国家/n 大/a 剧院/nis]/nt 的/ude1 舞台/n 是/vshi 《/w [红色/n 娘子军/n]/nz 》/w 首演/v [50/m 周年/q]/mq 系列/n 演出/vn 的/ude1 起点/n ，/w 接下来/vl 在/p 2014年/t 全年/n ，/w [中央/n 芭蕾舞团/nis]/nt 将/d 在/p 广东/ns 、/w 湖北/ns 、/w 浙江/ns 、/w 江苏/ns 等/udeng 地/ude2 开展/v “/w 50年50/t 场/qv ”/w 纪念/v 巡演/vn 。/w （/w 记者/nnt 伦兵/nr ）/w 
