为/p 进一步/d 弘扬/v 艺术/n 主旋律/n 、/w 倡导/v [艺术/n 形式/n]/nz 多元化/vn 、/w 加强/v [全国/n 各地/rzs]/nz 艺术/n 文化/n 的/ude1 交流/vn 与/cc 合作/vn ，/w 《/w 艺术/n 市场/n 》/w 画院/nis 成立/vi 仪式/n 日前/t 在/p 《/w 艺术/n 市场/n 》/w 美术馆/nis 举行/v 。/w [清华大学/ntu 美术/n 学院/nis 当代/t 艺术/n 研究所/nis]/nt 所长/nnt 、/w 教授/nnt 、/w [博士生/nnt 导师/nnt]/nnt 杜大恺/nr 在/p 揭牌/v 仪式/n 上/f 接受/v 了/ule 聘书/n ，/w 出任/v 《/w 艺术/n 市场/n 》/w 画院/nis 院长/nnt 。/w 
揭牌/v 仪式/n 后/f ，/w 《/w 艺术/n 市场/n 》/w 新春/t [艺术/n 沙龙/nis]/nz 以/p 爱心/n 满满/z 的/ude1 慈善/a 拍卖/vn 开场/vi ，/w 举办/v 画院/nis 首批/n “/w [15/m 位/q]/mq 签约/vi 艺术家/nnt 及/cc 院长/nnt 杜大恺/nr 的/ude1 艺术/n 精品/n 慈善/a 拍卖/vn ”/w 活动/vn ，/w 拍卖/v 艺术家/nnt 创作/vn 的/ude1 [16/m 幅/q]/mq 作品/n ，/w 所有/b 拍卖/v 所得/n 将/d 捐献/v 给/p [贵州/ns 贫困/a 山区/n 小学/nis]/nt 和/cc [新疆/ns 生产/vn 建设/vn 兵团/nis]/nt [五/m 师/ng]/mq [88/m 团/n]/mq 学校/nis 。/w （/w 记者/nnt 王岩/nr ）/w 
