人民网/nz 利川/ns 1月22日/t 电/n (/w 张成望/nr 姚琪/nr )/w 1月22日/t ，/w [湖北省/ns 利川市/ns 公安局/nis]/nt [治安/n 大队/nis]/nt 联合/v [劳动/vn 监察/vn]/nz 部门/n ，/w 积极/ad 调查/vn 、/w 依法/d 办案/vn ，/w 为/p [552/m 名/q]/mq 农民工/nnd 追回/v 了/ule 被/pbei 拖欠/v 的/ude1 1300多万元/m 的/ude1 工资/n ，/w 确保/v 了/ule 社会/n 的/ude1 稳定/an 和谐/a 。/w 
2012年7月18日/t ，/w [湖北/ns 利川/ns 腾龙/nz 国际/n 度假/vn 酒店/nis]/nt 旅游/vn 发展/v 有限公司/nis (/w 甲方/n )/w 与/cc [上海/ns 久/a 住/vi 晓/vg 宝/n 工程/n 建设/vn 总承包/nz 有限公司/nis]/nt (/w 乙方/n )/w ，/w 签订/v 了/ule [湖北/ns 利川/ns 腾龙/nz 国际/n 度假/vn 酒店/nis]/nt (/w 二期/b )/w [工程/n 总承包/nz]/nz 合同/n 。/w 2013年10月18日/t ，/w 按/p 合同/n 约定/v ，/w 甲方/n 应/v 支付/vn [工程/n 进度/n]/nz 节点/n 款/q 为/p [4941/m ./w 76/m 万元/q]/mq ，/w 但/c 实际/n 支付/v 仅/d 为/p [178/m 万元/q]/mq ，/w 致使/v 乙方/n 欠/v [552/m 名/q]/mq 农民工/nnd 工资/n [1357/m ./w 5634/m 万元/q]/mq 。/w 农民工/nnd 为/p 讨要/nz 工资/n 曾/d 多次/mq 到/v 政府/nis 上访/v 、/w 上街/vi 游行/vn ，/w 导致/v 利川/ns 城区/n 天桥/ns 附近/f 交通/n 一度/d 堵塞/v 。/w 
利川/ns 警方/n 得知/v 警/ng 情/n 后/f ，/w 联合/v [劳动/vn 监察/vn]/nz 部门/n ，/w 一方面/c 积极/ad 开展/v 对/p 事件/n 及/cc 欠薪/nz 原因/n 的/ude1 调查/vn ，/w 督促/v [甲乙/nz 双方/n]/nz 尽快/d 解决/v 账务/n 纠纷/n ，/w 积极/ad 筹款/vi 支付/v 农民工/nnd 工资/n ；/w 另一方面/c 与/cc 农民工/nnd 进行/vn 座谈/vn ，/w 宣讲/v 政策/n 法律/n ，/w 引导/v 民工/nnd 依法/d 维权/n 讨/v 薪/ng ，/w 并/cc 积极/ad 做好/v 安抚/vn 稳/a 控/v 工作/vn 。/w 
办案/vn 民警/nnt 经过/p 多/a 天/qt 不懈努力/vl ，/w 1月19日/t ，/w 终/d 促成/v 欠薪/nz 方/q 与/cc 农民工/nnd 达成/v 支付/vn 协议/n 。/w 截至/v 22日/t 下午，552/t 名/q 农民工/nnd 被/pbei 拖欠/v 的/ude1 [1357/m ./w 5634/m 万元/q]/mq 工资/n 已/d 全部/m 支付/v 到位/vn 。/w 
