从/p 武汉/ns 赶往/v 浙江/ns ，/w 再/d 到/v 江苏/ns 、/w 山东/ns ，/w 10多天来/m ，/w [蔡甸区/ns 绿/a 缘/ng 农业/n 生产资料/n 专业/n 合作社/nis]/nt 理事长/nnt 王作启/nr 来回/vd 奔走/vi ，/w 行程/n 3000多公里/m 。/w “/w 秋耕/v 过后/v ，/w 农资/n 价格/n 走低/v ，/w 这/rzv 是/vshi 农资/n 冬储/nz 的/ude1 [黄金/n 季节/n]/nz 。/w 刚刚/d 准备/v 的/ude1 [3000/m 吨/q]/mq 化肥/n 、/w 农药/n 和/cc 农膜/n 远远/d 不够/a ，/w 还要/d 大量/m 采购/vn 。/w ”/w 
6年/t 来/vf ，/w 绿/a 缘/ng 合作社/nis 从/p 10多名/m 成员/nnt 发展/vn 到/v 现在/t 的/ude1 150多人/m ，/w 覆盖/v [11/m 个/q]/mq 乡镇/n [100/m 多个/mq]/mq 村/n ，/w 带动/v 2000多户/m 农民/nnt ，/w 服务/vn 种/q 养殖业/n 面积/n 达到/v [16/m 万/d 亩/q]/mq 。/w 直接/ad 从/p 生产/v 厂家/n 进货/vn ，/w 去年/t 就/d 为/p 合作社/nis 成员/nnt 和/cc 农户/n 节省/v [生产/vn 成本/n]/nz 120多万元/m 。/w 
“/w 让/v 农民/nnt 兄弟/n 用/p 最少/d 的/ude1 投入/vn ，/w 创造/v 最高/a 的/ude1 收入/n 。/w ”/w 这/rzv 是/vshi 绿/a 缘/ng 合作社/nis 的/ude1 宗旨/n ，/w 也/d 是/vshi 王作启/nr 的/ude1 愿望/n 。/w 
2010年7月27日/t ，/w 汉江/ns 汛情/n 紧急/a ，/w 蔡甸区/ns 消/v 泗/b 、/w 洪/ng 北/f 地区/n 准备/v 泄洪/vn 。/w 此时/r ，/w 分散/a 在/p 消/v 泗/b 、/w 洪/ng 北/f 、/w 曲/ng 口/n 等/udeng 地/ude2 ，/w 农民/nnt 储存/v 的/ude1 化肥/n 、/w 农药/n 近/a [70/m 吨/q]/mq ，/w 面临/v 着/uzhe 被/pbei 洪水/n 淹没/v 的/ude1 危险/an 。/w 当晚/t ，/w 王作启/nr 立刻/d 组织/n 车辆/n 和/cc 搬运/v 人员/n 抢运/v ，/w 将/d 所有/b 农资/n 安全/an 转移/v 到/v 合作社/nis 仓库/n 。/w 
去年/t 7月/t ，/w 王作启/nr 对/p 从/p 省外/s 一家/n 化肥厂/nis 购回/v 的/ude1 [10/m 吨/q]/mq 钾肥/n 进行/vn 验/v 质/ng 复评/vn ，/w 发现/v [50/m 公斤/q]/mq 一包/mq 的/ude1 钾肥/n 竟然/d 短秤/nz [1/m 公斤/q]/mq 。/w “/w 这批/r 钾肥/n 坚决/ad 不能/v 卖给/v 农民/nnt 。/w ”/w 王作启/nr 赶紧/d 组织/n 员工/n ，/w 将/d [200/m 包/v]/mq 钾肥/n 逐一/d 解开/v 复/dg 秤/n ，/w 全部/m 补足/v 后/f 再/d 封口/vi 。/w 事后/f ，/w 厂家/n [承认/v 错误/n]/nz ，/w 愿意/v 承担/v 全部/m 责任/n 。/w 
“/w 不少/m 农民/nnt 不懂/v [科学/n 施肥/vi]/nz ，/w 造成/v 许多/mq 浪费/v ，/w 有的/rz 过度/d 施用/v 化肥/n ，/w 造成/v [土壤/n 酸化/gc]/nz 板结/an ，/w 得不偿失/vl 。/w ”/w 针对/p 这种/r 情况/n ，/w 王作启/nr 每年/r 都/d 要/v 开办/vn 培训班/nis ，/w 组织/n 农民/nnt 学习/v 科学/n 的/ude1 施用/v 技术/n 。/w 去年/t ，/w 他/rr 直接/ad 将/d “/w 农技/n 课堂/n ”/w 搬到/vf [田间/s 地/ude2 头/n]/nz ，/w 让/v 农民/nnt 在家/vi 门口/s “/w 充电/vi ”/w 。/w 
此外/c ，/w 王作启/nr 协同/v 农技/n 部门/n ，/w 定期/d 通过/p 网络系统/gi 向/p 社员/nnt 、/w 种养/v 大户/n 发布/v [农作物/n 病虫害/n]/nz 发生/v 趋势/n 和/cc [预防/v 措施/n]/nz 信息/n ，/w 便于/v 他们/rr 及时/ad 准确/a 地/ude2 掌握/v 近期/t 疫情/n 和/cc 防治/v 技术/n 。/w （/w 记者/nnt 肖敏/nr 通讯员/nnt 张晓/nr 陈江峰/nr 龙/n 杨张涛/nr ）/w 
