从/p 一名/mq 猪场/nis 老板/nnt 到/v 生物/n [饲料/n 行业/n]/nz 的/ude1 巨头/n ，/w 完成/v 这个/rz [华丽/a 转身/vi]/nz ，/w 熊罡/nr 整整/d 用/p 了/ule 十年/mq 。/w [武汉/ns 宇/ng 妍/nz 生物/n 技术/n 有限公司/nis]/nt 总经理/nnt 熊罡/nr 谈到/v 自己/rr 的/ude1 创业/vn 历程/n ，/w 感喟/nz 良多/z 。/w 
学农/nz 出身/v 的/ude1 熊罡/nr ，/w 一直/d 想/v 建/v 一个/mq 现代化/vn 的/ude1 养猪场/nis 。/w 2003年/t ，/w 他/rr 怀揣/v 创业/vn 梦想/n ，/w 接手/v 了/ule [新洲/ns 粮食/nf 畜牧/n 厂/n]/nt 。/w 面对/v 满场/nz 的/ude1 杂草/n 、/w 破败/vi 的/ude1 厂房/n 、/w 倒塌/v 的/ude1 猪栏/nz ，/w 他用/n 500万/m 的/ude1 [创业/vn 资金/n]/nz 重建/v 厂房/n 、/w 上马/vi 设备/n ，/w 并/cc 引进/v 了/ule 杜洛克/nr 、/w [大约克/nrf 猪/nf]/nz [200/m 头/n]/mq ，/w 很快/d 建起/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 万头/q 猪场/nis ，/w 并/cc 迅速/ad 与/cc 双汇/nz 、/w 升阳/nz 等/udeng 肉/n 企/ng 建立/v 了/ule [合作/vn 关系/n]/nz 。/w 
但/c 好景不长/vl ，/w 2007年/t 夏/tg ，/w 一场/mq 疫情/n 从/p 华南/ns 迅速/ad [传遍/v 全国/n]/nz ，/w 经/p 专家/nnt [初步/d 诊断/vn]/nz 为/p [圆环/gm 病毒/n]/nz 与/cc 蓝耳病/nz 等/udeng 病/n 的/ude1 [混合/vn 感染/v]/nz ，/w 熊罡/nr 的/ude1 猪场/nis 也/d “/w 中招/nz ”/w 了/ule 。/w 为了/p 治病/vi ，/w 饲养员/nnt 每天/r 都/d 给/p 猪/nf 打/v 抗生素/n ，/w 但/c [一/d 车/n 车/n]/mq 抗生素/n 拉/v 回/v ，/w 却/d 是/vshi [一/d 车/n 车/n]/mq 死/v 猪/nf 运出/v 猪场/nis 。/w 后来/t 才/d 知道/v ，/w [滥用/v 抗生素/n]/nz 反而/d 导致/v 了/ule 猪/nf 免疫/vn 紊乱/an 。/w 束手无策/vl 的/ude1 熊罡/nr 听/v 朋友/n 劝/v ，/w 试用/v 微生物发酵/gb 饲料/n ，/w 结果/n 当天/t 就/d 有/vyou 猪/nf 开始/v 进食/vn ，/w 一周/mq 就/d 控制/vn 住/vi 了/ule 疫情/n 。/w 
惨痛/a 的/ude1 教训/n ，/w 让/v 熊罡/nr 的/ude1 目光/n 投向/v 新领域/nz 。/w 商机/n 很快/d 找到/v 了/ule 。/w 自己/rr 养猪场/nis 里/f 猪粪/n 也/d 可以/v 制成/v [生物/n 饲料/n]/nz 呀/y ，/w 而且/c 新洲/ns 是/vshi 一个/mq [畜禽/n 养殖/vn]/nz 大区/n ，/w 每年/r 鲜/a 猪鸡/nz 粪便/n 超过/v 百万吨/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 多/a 大/a 的/ude1 原料/n 市场/n ！/w 熊罡/nr 决定/v 介入/vn 生物/n [饲料/n 行业/n]/nz 。/w 在/p 疫情/n 造成/v 严重/a 亏损/vn 的/ude1 情况下/nz ，/w 他/rr 从/p 武汉/ns 农商/nz 行/ng 新洲/ns 支行/n 拿到/v 一笔/mq [290/m 万元/q]/mq 贷款/n ，/w 重振旗鼓/nz ，/w 另开/nz 新/a 局/n 。/w 
[第/m 一批/mq]/mq [生物/n 饲料/n]/nz ，/w 全年/n 仅/d 卖出/v 了/ule [10/m 吨/q]/mq 。/w 在/p 快/a 撑/v 不/d 下去/vf 的/ude1 时候/n ，/w 一些/mq 试用/v 熊罡/nr 产品/n 的/ude1 种养/vn 户/q 打/v 来/vf 电话/n 要/v 订货/vn ，/w 让/v 他/rr 看到/v 了/ule 希望/v 。/w 2008年/t 夏/tg ，/w 蕲春/ns 赤/ag [西湖/ns 渔场/nis]/ns 鱼/n 大量/m 死亡/vi ，/w 渔场/nis 抱着/v 试/vn 一/m 试/v 的/ude1 态度/n 用/p 了/ule 熊罡/nr 的/ude1 产品/n ，/w 第二天/mq 鱼/n 死亡/vi 明显/a 减少/v ，/w 年底/f 鱼/n 产量/n 还/d 比/p 上/f 年/qt 增产/v 了/ule 2万多斤/m 。/w 
产品/n 靠/v 市场/n 说话/vi ，/w 如今/t ，/w 宇妍/nr 公司/nis 获得/v 巨大/a 成功/a 。/w 去年/t ，/w 公司/nis 销售/v 生物肥/nz 和/cc [生物/n 饲料/n]/nz [24500/m 吨/q]/mq ，/w 实现/v [销售/vn 收入/n]/nz 4000多万元/m ，/w 服务/vn 的/ude1 农业/n 种/q [养殖/vn 面积/n]/nz 达/v [25/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 按/p [25/m 万/d 亩/q]/mq 使用/v 面积/n 计算/v ，/w 亩/q 平/v 增收/vn [200/m 元/q]/mq ，/w 共/d 为/p 农民/nnt 增收/v [5000/m 万元/q]/mq 。/w 
“/w 畜禽/n 粪便/n 做/v 饲料/n ，/w 不但/c 减少/v 了/ule 污染/vn ，/w 也/d 节约/v 了/ule 资源/n ，/w 我/rr 从事/vi 的/ude1 行业/n 前景/n 无限/b 。/w ”/w 满怀信心/vl 的/ude1 熊罡/nr ，/w 准备/v 在/p 这/rzv 片/q [新兴/b 市场/n]/nz 上/f 打拼/v 出/vf 属于自己/v 的/ude1 微生物/n 王国/n 。/w (/w 记者/nnt 樊涛/nr 通讯员/nnt 张晓/nr 陈江峰/nr 龙/n 杨/ng 陈建红/nr )/w 
