为/p 保护/vn 坠/v 桥/n 伤者/n ，/w 他/rr 不顾/v 危险/an 在/p 马路/n 中间/f 挡住/v 高速/b 行驶/vi 的/ude1 车辆/n ，/w 被/pbei 称作/v “/w 挡车/nz 兵哥/nz ”/w 。/w 昨日/t ，/w 央视/j [新闻/n 频道/n]/nz 报道/v 了/ule 这/rzv 名/q 来自/v 驻/v 鄂/b 部队/nis 的/ude1 好/a 战士/nnt 柯涛/nr 。/w 
今年/t [29/m 岁/qt]/mq 的/ude1 柯涛/nr 是/vshi [湖北省/ns 军区/nis 汽车/n 队/n]/nt [三级/b 士官/nnd]/nz 。/w 他/rr 回忆/v ，/w 16日/t 早上/t 6时/t 许/v ，/w 正/d 出车/vi [执行/v 任务/n]/nz 。/w 当/p 车行/nis 至/p 武昌/ns 街道口/nz 隧道/n 附近/f 时/ng ，/w 他/rr 发现/v 过街天桥/n 下面/f 的/ude1 马路/n 中间/f 有/vyou 异物/n 。/w “/w 当时/t ，/w 天色/n 昏暗/a ，/w 靠近/v 后/f 才/d 看到/v 地面/n 躺着/v 一个人/mq 。/w ”/w 柯涛/nr 赶紧/d 靠边/vd 停车/vi ，/w 一路/mq 小/a 跑到/v 路/n 中央/n 。/w 地面/n 上/f ，/w 一名/mq 30多岁/m 的/ude1 年轻/a 女子/n 昏迷不醒/vl 。/w 他/rr 决定/v 背/v 女子/n 到/v 军车/n 上/f 送/v 医/ng ，/w 不料/d 女子/n 四肢/n 受伤/vi 无法/v 动弹/vi 。/w 
此时/r ，/w 进入/v 隧道/n 的/ude1 车辆/n 不断/d 经过/p ，/w 加上/v 清晨/t 车/n 少/a ，/w 车速/n 很快/d ，/w 女子/n 处境/n 十分/d 危险/an 。/w 情急/a 之下/f ，/w 柯涛/nr 一边/d 拨打/v 120/m 和/cc 110/m 求助/v ，/w 一边/d 用/p 身体/n 护/v 住/vn 受伤/vi 女子/n ，/w 拦挡/v 、/w 提示/v 过路/b 车辆/n 靠/v 外侧/f 行驶/vi 。/w 现场/s 监控/v [视频/n 显示/v]/nz ，/w [十几/m 分钟/qt]/mq 里/f ，/w 他/rr 拦挡/v 了/ule 上/f [百/m 辆车/q]/mq 。/w 随后/d ，/w 急救车/n 赶到/v ，/w 将/d 女子/n 送往/v 医院/nis 。/w 据/p 了解/v ，/w 这/rzv 名/q 女子/n 属/v [高空/s 坠落/v]/nz ，/w 因/p 救助/vn 及时/ad ，/w 已/d 脱离/v 生命/n 危险/an 。/w （/w 记者/nnt 江卉/nr 、/w 通讯员/nnt 李锐/nr ）/w 
