赢/v 了/ule 官司/n 拿/v 不到/v 钱/n ，/w 法院/nis 执行/v 难/a 如何/ryv 破解/v ？/w 昨日/t ，/w 人大代表/nnt 审议/v “/w 两院/n ”/w 报告/n 时/ng ，/w 纷纷/d 支招/nz 如何/ryv 让/v “/w 老赖/nz ”/w [无处/d 藏身/vi]/nz 。/w “/w 很/d 高兴/a 看到/v 法院/nis 报告/n 中/f ，/w 不仅/c 有/vyou 审案/v 率/v ，/w 还有/v 结案率/n 。/w ”/w 省/n 人大代表/nnt 李丰/nr 说/v ，/w 这/rzv 对于/p 企业/n 而言/uls 很/d 重要/a 。/w 很多/m 企业/n 赢/v 了/ule 官司/n ，/w 却/d 得不到/v 赔偿/vn ，/w 损坏/v 了/ule 法律/n 的/ude1 公正/a ，/w 希望/v 法院/nis 加大/v 执行/vn 力度/n 。/w 
省/n 人大代表/nnt 、/w [武汉市/ns 中/f 院/n]/nt 院长/nnt 王晨/nr 在/p 发言/vi 中/f 说/v ，/w 破解/v 执行/vn 难/a ，/w 是/vshi 今年/t [武汉市/ns 法院/nis]/nt 的/ude1 工作/vn 重点/n 之一/rz 。/w 他/rr 透露/v ，/w 法院/nis 将/d 与/cc 银行/nis 签订/v “/w 点对点/nz ”/w 执行/v 查控/v 系统/n 联网/vi 协议/n ，/w 查老赖/nr 的/ude1 存款/n 更/d 高效/b 更/d 便捷/a ，/w 一/m 联网/vi ，/w 老赖/nz 的/ude1 存款/n 就/d 一目了然/vl 。/w “/w 今后/t ，/w 房管/v 部门/n 也/d 要/v 联网/vn 进来/vf 。/w ”/w 
省/n 人大代表/nnt 胡绪鹍/nr 说/v ，/w 外地/s 法院/nis 采取/v 了/ule 很多/m 措施/n 来/vf 破解/v 执行/vn 难/a ，/w 比如/v 发布/vn 老赖/nz 名单/n ，/w 采取/v “/w [限制/vn 高消费/nz 令/v]/nz ”/w 。/w 对此/d ，/w 省/n 高院/n [工作/vn 人员/n]/nnt 解释/v ，/w 当前/t 我省/n 也/d 已/d 公布/v 了/ule “/w 老赖/nz ”/w 名单/n ，/w 准备/v 在/p 商场/nis 公布/v 照片/n 和/cc 名字/n ，/w 限制/vn 他们/rr 消费/vn 。/w 
此外/c ，/w 法院/nis 也/d 已/d 与/cc 公安部/nto 、/w 交通部/nt 、/w 铁路/n 总公司/nis 签订/v 协议/n ，/w 只要/c “/w 老赖/nz ”/w 用/p 身份证/n 买票/nz ，/w 就/d 禁止/v 他/rr 买/v 软卧/n ，/w 也/d 不能/v 坐飞机/nz 。/w “/w 现在/t 协议/n 已/d 签订/v ，/w 待/vi [铁路/n 部门/n]/nz 升级/vi 软件/n 后/f ，/w 该/rz 限制/vn 令/v 即可/vn 执行/v 。/w ”/w （/w 记者/nnt 邬红波/nr ）/w 
