在/p [三/m 尺/q]/mq 讲台/n 上/f 耕耘/vi 了/ule [二十/m 多年/mq]/mq ，/w 又/d 下海/vi 办/v 了/ule 所/usuo 私立学校/nz 。/w 本/rz 是/vshi 坐/v 享清福/vl 时/ng ，/w 却/d 又/d 变卖/v 家财/n ，/w 在/p 家乡/n 种/q 起/vf 了/ule 桂花/n 。/w 这个/rz 人/n ，/w 被/pbei 乡亲们/nz 戏称/v 为/p “/w 花痴/nz ”/w 。/w 
没错/vi ，/w [武汉市/ns 香花/ns 王/n 园林/n 有限公司/nis]/nt 总经理/nnt 刘明华/nr ，/w 就是/v 这么/rz 个/q “/w 花痴/nz ”/w 。/w “/w 我/rr 喜欢/vi 这个/rz 称号/n ！/w ”/w 日前/t ，/w 黝黑/z 敦实/a 的/ude1 刘明华/nr 向/p 记者/nnt 讲述/v 自己/rr 的/ude1 桂花/n 梦/n 。/w 
种/q 桂花/n 这个/rz 梦/n ，/w 刘明华/nr 做/v 了/ule 半辈子/mq 。/w “/w 举水河/nz 畔/ng 、/w 花果/n 山下/s ，/w 是/vshi 我/rr 小时候/n 的/ude1 乐园/n 。/w 这些/rz 年/qt 花果山/ns 被/pbei 抛荒/v 后/f ，/w 千疮百孔/vl ，/w 每次/r 回家/vi 看到/v 昔日/t 的/ude1 青山/n 从/p [一头/d 秀发/n]/nz 变成/v 瘌痢/nz 一样/uyy ，/w 感觉到/v 心里/s 不是/c 滋味/n 。/w ”/w 他/rr 觉得/v ，/w “/w 桂/b ”/w 字/n 与/cc [中国/ns 民间/n]/nz 祈求/v 的/ude1 “/w 富贵/a ”/w 同音/vi ，/w 作为/p 颇具/v [文化/n 底蕴/n]/nz 的/ude1 树种/n ，/w 桂花/n [市场/n 潜力/n]/nz 很大/d 。/w 
转眼/d 八年/t 光阴/n 已/d 过/uguo ，/w “/w 疯狂/a ”/w 的/ude1 刘明华/nr 已经/d 租赁/vn 了/ule 荒山/n 岗地/nz 3000多亩/m ，/w 投资/vn 2000多万元/m ，/w 把/pba [100/m 多个/mq]/mq 桂花/n 品种/n “/w 收入/n 囊中/s ”/w ，/w 育苗/vi 过/uguo [2000/m 万/d 株/q]/mq 。/w 他/rr 与/cc [华中/ns 农业/n 大学/nis]/ntu 合作/vn 建成/v 了/ule [桂花/n 研究/vn 中心/nis]/nt ，/w 正在/d 申报/vn 国家级/b 桂花/n [科研/n 课题/n]/nz 。/w 他/rr 还/d 注册/vn 了/ule 国际/n 桂花网/nz 和/cc 桂花/n 商标/n ，/w 用/p QQ/x 群/ng 召集/v 了/ule [3000/m 名/q]/mq 桂花/n 粉丝/nf ，/w “/w [60/m 岁/qt]/mq 的/ude1 时候/n ，/w 我/rr 要/v 当/p 中国/ns 桂花/n 繁育/vn [第一/m 人/n]/mq ！/w ”/w 
“/w 桂花/n 种植/v 周期/n 长/a ，/w 投资/vn 大/a ，/w 没/d 点/qt 痴/a 劲/n 不/d 敢/v 搞/v ，/w 没有/v 支持/vn 也/d 搞/v 不/d 动/v 。/w ”/w 所/usuo 幸/vg ，/w 从/p [公司/nis 注册/vn]/nz 至今/d ，/w 武汉/ns 农商/nz 行/ng 新洲/ns 支行/n 一直/d 在/p 信贷/n 上/f 给予/vn 帮助/v ，/w 为/p 刘明华/nr 的/ude1 “/w 桂花/n 梦/n ”/w 注入/v 了/ule 生机/n 与/cc 活力/n 。/w 
现在/t ，/w 刘明华/nr 牵头/vi 领办/v 的/ude1 “/w 中国/ns  武汉/ns （/w 新洲/ns ）/w 桂花/n [文化/n 旅游/vn]/nz 节/q ”/w ，/w 已经/d 成为/v 响当当/z 的/ude1 品牌/n ，/w [10/m 公里/q]/mq [花卉/n 苗木/n]/nz 长廊/n 建设/vn 也/d 列入/v 了/ule 武汉市/ns “/w 十二五/m ”/w 林业/n 发展/v 规划/n 。/w 
月/n 月/n 有/vyou 看点/n ，/w 季季/nr 有/vyou 花香/n —/w —/w 放眼/v 仓/ng 埠/ng ，/w 已/d 是/vshi 满目/n 苍翠/z 。/w “/w 我/rr 这个/rz 花痴/nz 的/ude1 桂花/n 梦/n 越/d 做/v 越/d 真实/a ，/w [美丽/a 家园/n]/nz 就/d 在/p 眼前/s ！/w ”/w 刘明华/nr 黝黑/z 的/ude1 脸庞/n 上/f 写/v 满期/v 许/v ，/w 他/rr 憧憬/vn 着/uzhe 收获/n 时节/n 的/ude1 到来/vn 。/w （/w 记者/nnt 樊涛/nr 通讯员/nnt 张晓/nr 陈江峰/nr 龙/n 杨/ng ）/w 
