每年/r [春节/t 期间/f]/nz ，/w 都会/n 有/vyou 大量/m 市民/n 前往/v 归元寺/nz 敬香/nz 、/w 祈福/v 。/w 为/p 保证/v 道路/n 安全/an 畅通/an ，/w 昨天/t ，/w 市/n [公安/n 交管局/nis]/nt 发布/v 通告/n ，/w 将/d 对/p 归元寺/nz 周边/n 部分/n 道路/n 采取/v 临时/b 管制/vn 。/w 
1月31日/t （/w 正月初一/t ）/w 至/p 2月6日/t （/w [正月/t 初七/t]/nz ）/w 6:00/m -/w 19:00/m ,/w 阳新/ns 路/n 只/d 允许/v 机动车/n [由/p 北/f 向/p 南/b]/nz （/w 汉阳/ns 大道/ns 往/p 拦江/nz 路/n 方向/n ）/w 单向/b 通行/vi ；/w 国/n 博大/a 道/qv 只/d 允许/v 机动车/n [由/p 东/f 向/p 西/f]/nz （/w 归元寺/nz 路/n 往/p 马鹦/nr 路/n 方向/n ）/w 单向/b 通行/vi 。/w 
1月30日/t （/w 除夕/t ）/w 20:00/m 至/p 1月31日/t （/w 正月初一/t ）/w 19:00/m ；/w 2月3日/t （/w [正月/t 初四/t]/nz ）/w 20:00/m 至/p 2月4日/t （/w 正月初五/t ）/w 19:00/m ；/w 2月1日/t 、/w 2日/t 、/w 3日/t 、/w 5日/t 、/w 6日/t （/w [正月/t 初二/n]/nz 、/w 三/m 、/w 四/m 、/w 六/m 、/w 七/m ）/w 6:00/m -/w 19:00/m ，/w 翠微路/nz 、/w 归元寺/nz 路/n 、/w 西/f 桥路/nz 、/w 朝阳路/ns 、/w 归元寺/nz 南路/n 禁止/v 机动车/n 通行/vi 和/cc 停放/v 。/w 
1月31日/t 至/p 2月6日/t ，/w 公安/n 交管/vn 部门/n 将/d 根据/p 归元寺/nz 敬香/nz 活动/vn 的/ude1 交通/n 通行/vi 状况/n ，/w 加强/v 归元寺/nz 周边/n [道路/n 交通/n 管理/vn]/nz 措施/n ，/w 请/v 途经/v 的/ude1 驾驶/vn 人/n 、/w 非机动车/n 骑车人/n 、/w 行人/n 服从/v 交通/n 民警/nnt 指挥/v ，/w 按/p [交通/n 标志/n]/nz 的/ude1 指示/n 通行/vi 。/w 
交警/nnd 提示/v ，/w 需/v 通行/vn 以上/f 道路/n 的/ude1 车辆/n ，/w 可/v 经/p 五/m 琴/n 路/n 、/w 琴台路/nz 、/w 鹦鹉/n 大道/ns 、/w 龟/ng 北路/n 、/w 拦江/nz 路/n 、/w 马鹦路/nr 、/w 墨水/n 湖北路/nz 、/w 江城/ns 大道/ns 等/udeng 道路/n 绕行/v 。/w （/w 通讯员/nnt 张鹏/nr 记者/nnt 梁爽/nr ）/w 
