昨日/t ，/w 省委/nis 书记/nnt 李鸿忠/nr 参加/v 宜昌/ns 、/w [解放军/nnd 代表团/n]/nt 审议/v 时/ng 提出/v ，/w 今年/t 是/vshi 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 、/w 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 起步/vn 之/uzhi 年/qt ，/w 要/v 为/p 我省/n 推进/vi 全面/ad 深化改革/v 、/w 实现/v [科学/n 发展/vn]/nz 凝聚/v 强大/a 合力/n ，/w 加快/v “/w 建成/v 支点/n 、/w 走/v 在/p 前列/n ”/w 进程/n 。/w 
在/p 宜昌/ns 代表团/n ，/w 黄楚平/nr 、/w 李万清/nr 、/w 段绪卿/nr 、/w 宋丹/nr 、/w 朱琼英/nr 等/udeng 代表/nnt 踊跃/ad 发言/vi ，/w 围绕/v 增强/vn [省/n 域/ng 副中心/nz 城市/n]/nz 辐射/vn 带动/v 能力/n 、/w 转型/vn 升级/vi 做/v 大/a 做/v 强/a [传统/n 产业/n]/nz 、/w 推进/vi 清江/ns 流域/n [可持续/nz 发展/vn]/nz 、/w 稳定/an 农村/n [教师/nnt 队伍/n]/nz 、/w 扶持/v [养老/vn 产业/n]/nz 发展/vn 等/udeng 提出/v 了/ule [意见/n 建议/n]/nz 。/w 李鸿忠/nr 听取/v 发言/vn 后/f 说/v ，/w 近年来/dl ，/w 宜昌/ns 按照/p 中央/n 和/cc 省委/nis 、/w 省政府/n 决策/vn 部署/vn ，/w [紧密/ad 结合/v]/nz 本地/rzs 实际/n ，/w 加快/v [省/n 域/ng 副中心/nz 城市/n]/nz 建设/vn ，/w [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 一年/mq 一大步/mq ，/w 取得/v 了/ule [显著/ad 成绩/n]/nz 。/w 省委/nis 、/w 省政府/n 支持/v 宜昌/ns 进一步/d 发挥/v “/w 龙头/n ”/w 作用/n ，/w 在/p 更大/d 平台/n 谋划/v 发展/vn ，/w 在/p 更大/d 范围/n 整合/v 资源/n ，/w 辐射/vn 带动/v 区域/n [经济/n 社会/n]/nz 更好/d 更快/d 发展/vn 。/w 城镇化/vn 是/vshi 现代化/vn 的/ude1 必由之路/n 。/w 宜昌/ns [绿色/n 生态/n]/nz 和/cc 水资源/n 丰富/a 。/w 在/p 推进/vi [新型/b 城镇化/vn]/nz 过程/n 中/f ，/w 要/v 坚决/ad 贯彻/v 中央/n 城镇化/vn 工作/vn [会议/n 精神/n]/nz ，/w 牢牢/d 把握/v 市场/n 绿色/n 民生/n “/w 三维/mq ”/w 纲要/n ，/w 深入/ad 解放思想/vl 、/w 创新/vi 发展/v 思路/n ，/w 以/p “/w 后/f 现代/ntc ”/w 理念/n ，/w 加强/v 生态/n 、/w 功能/n 和/cc [城镇/n 规划/n]/nz ，/w 积极探索/v 具有/v 宜昌/ns 特色/n 的/ude1 [新型/b 城镇化/vn]/nz 之/uzhi 路/n ，/w 打造/v “/w 宜居/nz 之/uzhi 城/n 、/w 昌盛/an 之/uzhi 地/ude2 ”/w ，/w 为/p 全省/n 改革/vn 发展/v 大局/n 作出/v 更大/d 贡献/n 。/w 
在/p [解放军/nnd 代表团/n]/nt ，/w 丁世芳/nr 、/w 王红/nr 等/udeng 代表/nnt 就/d 完善/v [药品/n 价格/n]/nz [管理/vn 机制/n]/nz 、/w 促进/v 军民/n 融合/v 发展/vn 等/udeng 提出/v 了/ule [意见/n 建议/n]/nz 。/w 李鸿忠/nr 听取/v 发言/vn 后/f 说/v ，/w 长期以来/dl ，/w 驻/v 鄂/b 部队/nis 广大/b 官兵/nnd 积极/ad 参与/v [抗洪/vn 抢险/vn]/nz 救灾/vn 、/w 地方/n [经济/n 建设/vn]/nz 等/udeng ，/w 为/p 推动/v 湖北/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 、/w 促进/v 社会/n 和谐/a 稳定/an 作出/v 了/ule 重大/a 贡献/n 。/w 湖北/ns 是/vshi 军史/nz 、/w 军工/n 、/w 拥军/vn “/w 三军/n ”/w 大/a 省/n ，/w 在/p 支持/v 国防/n 和/cc 军队/n 建设/vn 上/f 有/vyou [优良/z 传统/n]/nz 。/w 全省/n [各级/r 党委/nis]/nz 、/w 政府/nis 将/d 坚决/ad 贯彻/v 习近平/nr 主席/nnt [指示/n 精神/n]/nz ，/w 围绕/v 保障/vn 部队/nis 能/v 打仗/vi 、/w 打胜仗/nz ，/w 进一步/d 做好/v 拥军优属/n 工作/vn ，/w 积极/ad 为/p 驻/v 鄂/b 部队/nis 排忧解难/vl ，/w 加大/v [国防/n 教育/vn]/nz 力度/n ，/w 在/p 全社会/nz 营造/v 爱/vn 军/n 尚武/vi 、/w 拥军优属/n 的/ude1 浓厚/a 氛围/n ，/w 巩固/v 军政/n [军民/n 团结/v]/nz 的/ude1 大好/a 局面/n ，/w 为/p 支持/v 国防/n 和/cc 军队/n 建设/vn 、/w 筑/v 牢/a 钢铁长城/n 提供/v 坚强/a 支撑/v 。/w （/w 记者/nnt 张进/nr ）/w 
