观众/n 在/p 参观/v 一件/mq 东汉/t 陶马/n 。/w 
清代/t 宫廷/n 西洋/n 画师/nnt 艾启蒙/nr 的/ude1 巨幅/b 画作/n 《/w 八骏图/nz 》/w 。/w 这/rzv 组/n 画作/n 中/f 所/usuo 绘/v 马匹/n 与/cc 真马/nz 一样/uyy 大小/n ，/w 画/v 上/f 有/vyou “/w 乾隆/n 御览/nz 之/uzhi 宝/n ”/w 印/b 以及/cc 刘墉/nr 、/w 王杰/nr 、/w 曹文埴/nr 等/udeng 人/n 的/ude1 题赞/nz 。/w 
1月21日/t ，/w [南京/ns 博物院/nis]/nt 为/p 迎接/v 农历/n “/w 马/n 年/qt ”/w 而/cc 举办/v 的/ude1 《/w 奔腾/vi 马——/nrf 院/n 藏马/nz 文物/n 精品展/nz 》/w 进行/vn 预展/vn 。/w 此次/rz 展览/vn 选取/v 各个/rz 时代/n 、/w 各种/rz 质地/n 的/ude1 马/n 造型/n 或/c 饰/v 有/vyou 马/n 图案/n 的/ude1 [珍贵/a 文物/n]/nz 、/w 书画/n ，/w 向/p 人们/n 介绍/v 马/n 与/cc [人类/n 文明史/n]/nz 的/ude1 关系/n ，/w 展示/v 马/n 文化/n 、/w 马/n 民俗/n 、/w 马/n 精神/n 。/w （/w 记者/nnt 孙参/nr 摄/vg ）/w 
