10月/t 举办/v 的/ude1 [上海/ns 国际/n]/nz 渔业/n 博览会/n ，/w [梁子湖/ns 大/a 河蟹/n]/nf 拿下/v [3000/m 吨/q]/mq 订单/n 。/w 自/p 2011年/t 首次/m 与/cc [上海/ns 国际/n]/nz 渔业/n 博览会/n 对接/vi 后/f ，/w 沪/b 鄂/b 河蟹/n 年/qt 交易量/n 已/d 由/p [0/m ./w 8/m 万吨/q]/mq 增加/v 到/v 2012年/t 的/ude1 [1/m ./w 1/m 万吨/q]/mq 。/w 预计/v 今年/t 交易量/n 将/d 超过/v [1/m ./w 3/m 万吨/q]/mq 。/w “/w 梁子/nz ”/w 品牌/n ，/w 是/vshi 如何/ryv 唱响/v 的/ude1 呢/y ？/w 
原来/d ，/w 因为/c 名气/n 原因/n ，/w 这家/r 酒店/nis 没有/v 购进/vn 梁子湖/ns 河蟹/n ，/w 他们/rr 常备/b 的/ude1 是/vshi “/w [阳澄湖/ns 大闸蟹/nz]/nf ”/w 。/w 
[武汉市/ns 梁子湖/ns 水产/n 集团/nis]/nt 为了/p 打好/v “/w 梁子/nz ”/w 牌/n ，/w 打破/v 原/b 江夏/nz 水产/n 品牌/n 各自为政/vl 、/w 互为/v 竞争/vn 的/ude1 格局/n ，/w [形成/v 合力/n]/nz 。/w 几年来/qt ，/w 在/p 电视/n 、/w 电台/nis 、/w 网络/n 、/w 报纸/n 等/udeng 主流/n 媒体/n ，/w 以/p 广告/n 和/cc 专题片/n 的/ude1 形式/n 推介/v “/w 梁子/nz ”/w 品牌/n ，/w 并/cc 通过/p 举办/v 河蟹/n 文化节/nz 、/w 展示会/n 、/w 推介会/nz 等/udeng 方式/n 重点/n 打造/v 其/rz 品牌/n ，/w 成功/a 地/ude2 在/p 台湾/ns 、/w 香港/ns 、/w 上海/ns 、/w 北京/ns 等/udeng 地/ude2 和/cc 城市/n 举办/v 了/ule 推介会/nz ，/w 经过/p 精心/ad 打造/v ，/w “/w 梁子/nz ”/w 牌/n 大/a 河蟹/n 相继/d 荣获/v “/w 湖北省/ns [名牌/n 产品/n]/nz ”/w 、/w “/w 湖北/ns 市场/n 畅销/v 品牌/n ”/w 等/udeng 殊荣/n 。/w 
经济效益/n 上去/vf 了/ule ，/w 生态效益/gg 更/d 要/v 跟上/v 。/w [梁子湖/ns 水产/n 集团/nis]/nt 始终/d 遵循/v “/w 养鱼/vi 先/d 养/v 水/n ”/w 的/ude1 理念/n ，/w 与/cc [科研/n 院所/n]/nz 合作/vn ，/w 探索/v 出/vf 了/ule 可供/v 推广/vn 的/ude1 “/w 梁子湖/ns [生态/n 养殖/vn]/nz 模式/n ”/w ，/w 该/rz 模式/n 被/pbei 作为/p 我国/n 湖泊/n 养殖/vn 先进/a 经验/n 在/p 亚太地区/n 进行/vn 了/ule 推广/vn 。/w 
随着/p 品牌/n 效益/n 凸显/v ，/w [梁子湖/ns 螃蟹/n]/nz 和/cc 阳澄湖/ns 螃蟹/n 的/ude1 价差/n ，/w 已/d 逐步/d 从/p 当初/t 的/ude1 50%/m 缩小/v 到/v 10%至15%/m ，/w “/w 梁子/nz ”/w 牌/n 大/a 河蟹/n 不仅/c 在/p 国内/s [销售/vn 市场/n]/nz 不断/d 扩大/v ，/w 并/cc 俏销/nz 香港/ns 、/w 澳门/ns 、/w 新加坡/nsf 等/udeng [7/m 个/q]/mq 国家/n 和/cc 地区/n ，/w 出口量/n 占/v 全省/n 出口/vn 总量/n 的/ude1 75%/m ，/w 创汇/vi [2375/m ./w 7/m 万/d 美元/q]/mq 。/w （/w 记者/nnt 戴蕾/nr 通讯员/nnt 张晓/nr 陈江峰/nr 龙/n 杨贺鹏/nr ）/w 
