人民网/nz 益阳/ns 1月22日/t 电/n （/w 记者/nnt 林洛頫/nr ）/w “/w 台上/s [八/m 分钟/qt]/mq ，/w 台下/s 一年/mq 功/n ；/w 领导干部/nnt 平时/t 事/n 干/v 的/ude1 怎么样/ryv ，/w 台上/s 说/v 几句话/mq 我们/rr 就/d 能听/nz 出来/vf 。/w ”/w 来自/v [湖南/ns 益阳/ns 资阳区/ns 教育局/nis]/nt 的/ude1 普通/a 干部/nnt 刘华站/nr 在/p 点评/v 台前/s ，/w 用/p 一句话/l 总结/v 了/ule [2/m 天/qt]/mq 来/vf 自己/rr 的/ude1 直观/a 感受/v 。/w 
1月20日/t 至/p 21日/t ，/w 湖南省/ns 益阳市/ns 举行/v 了/ule 2013/m 年度/n [66/m 个/q]/mq 市/n 管/v 单位/n 述/vg 绩/ng 述/vg 效/ng 述/vg 廉/ag (/w “/w 三/m 述/vg ”/w )/w 大会/n ，/w 由/p 各/rz 单位/n [主要/b 负责人/nnt]/nnt 在/p 会上/n 进行/vn 不/d 超过/v [8/m 分钟/qt]/mq 的/ude1 脱稿/vi 演讲/vn （/w 同步/vd 播放/v PPT/x ）/w ，/w 晒/v 一/m 晒/v 2013年/t 的/ude1 工作/vn 成绩/n ，/w 谈一谈/nr 2014年/t 的/ude1 工作/vn 思路/n ，/w 并/cc 接受/v 现场/s [120/m 位/q]/mq 党代表/nnt 、/w 人大代表/nnt 、/w 政协/nis 委员/nnt 和/cc 群众/n 代表/nnt 的/ude1 集中/vn 评议/vn 。/w 
新颖/a 的/ude1 “/w 三/m 述/vg ”/w 方式/n 让/v 益阳/ns 群众/n 眼前/s 一/m 亮/vi ，/w [不少/m 人/n]/mq 都/d 对此/d 表示/v 了/ule 赞赏/v 。/w “/w 这/rzv 是/vshi 益阳/ns 历史/n 上/f 首次/m 进行/vn 的/ude1 公开/ad 述/vg 绩/ng 述/vg 效/ng 述/vg 廉/ag 大会/n ，/w 不但/c 能/v 让/v 群众/n 参与/v 其中/rz 充当/v 考官/nnt ，/w 他们/rr 还/d 可以/v 给/p 干部/nnt 打分/v 考核/vn ，/w 真正/d 让/v 权力/n 在/p 阳光/n 下/f 得到/v 监管/vn 。/w ”/w 活动/vn 发起/v 方——/nrf [益阳/ns 市委/nis 组织部/nis]/nt 负责人/nnt 介绍/v 道/qv 。/w 
创新/vi 考核/v 方式/n —/w —/w 干/v 的/ude1 怎么样/ryv ，/w 大家/rr 说了算/vl 
据/p 了解/v ，/w 此次/rz 参加/v “/w 三/m 述/vg ”/w 的/ude1 [66/m 个/q]/mq 市/n 管/v 单位/n 在/p 大会/n 前夕/f ，/w 就/d 已/d 将/d 述/vg 绩/ng 述/vg 效/ng 述/vg 廉/ag 报告/n 形成/v [800/m 字/n]/mq 以内/f 的/ude1 摘要/n ，/w 通过/p 《/w [益阳/ns 日报/n]/nz 》/w 和/cc 益阳/ns [门户/n 网站/n]/nz 进行/vn 发布/v ，/w 大会/n 演讲/vn 现场/s 还/d 由/p 当地/s 电视台/nis 全程/n 录制/v 。/w “/w 成绩/n 有/vyou 没有/v 水分/n ，/w 台上/s 说/v 的/ude1 是否/v 有/vyou 假话/n ，/w 这些/rz 都/d 将/d 接受/v 全市/n 486万/m 益阳/ns 人民/n 的/ude1 监督/vn 。/w ”/w 
而/cc 在/p 大会/n 演讲/vn 现场/s ，/w 部门/n 领导/n 台上/s 进行/vn 述职/vn ，/w 台下/s 则/d 是/vshi 由/p 益阳市/ns 五/m 大家/rr 领导/n ，/w 市直/b 正处级/b [行政/n 事业单位/nz]/nz 和/cc 人民团体/n [主要/b 负责人/nnt]/nnt ，/w 中央/n 、/w 省属/b 驻/v 益/vg [有关/vn 单位/n]/nz [主要/b 负责人/nnt]/nnt ，/w 部分/n 市级/b 以上/f 党代表/nnt 、/w 人大代表/nnt 、/w 政协/nis 委员/nnt 和/cc 群众/n 代表/nnt 等/udeng 近/a [400/m 人/n]/mq 旁听/v 、/w 评议/vn 。/w 
“/w 干/v 的/ude1 怎么样/ryv ，/w 大家/rr 说了算/vl 。/w 要/v 想/v 在/p 评比/vn 中/f 取得/v 好成绩/nz ，/w 靠/v 的/ude1 是/vshi 各位/rr ‘/w 一把手/nnt ’/w 平时/t 努力/ad ，/w 凭/p 的/ude1 是/vshi 实际/n 成效/n 。/w ”/w [益阳/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 魏旋君/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 益阳/ns 决定/v 开展/vn 2013/m 年度/n 述/vg 绩/ng 述/vg 效/ng 述/vg 廉/ag 工作/vn ，/w 就是/v 希望/vn 给/p 各/rz 部门/n 领导/n 一些/mq 压力/n 与/cc 动力/n ，/w 通过/p “/w 三/m 述/vg ”/w 激发/v 大家/rr 出/vf 实招/n 、/w 干/v 实事/n 、/w 创/v 实绩/n 、/w 求/v 实效/n 。/w 
落实/v 考核/vn 结果/n —/w —/w 成为/v 提拔/vn 、/w 使用/v 干部/nnt 的/ude1 基础/n 
“/w 三/m 述/vg ”/w 大会/n 对/p 各/rz 部门/n 的/ude1 考核/vn 由/p [市级/b 领导/n]/nz 、/w [66/m 个/q]/mq 市/n 管/v 单位/n 处级/b 领导/n 、/w “/w 两/m 代表/nnt 、/w 一/m 委员/nnt ”/w 和/cc 群众/n 代表/nnt [3/m 部分/n]/mq 组成/v ，/w 其中/rz 各/rz 部门/n 处级/b 领导/n 互相/d 评议/vn 的/ude1 结果/n 只/d 占/v 总/b 结果/n 的/ude1 25%/m ，/w 考评/vn 的/ude1 大头/n 最终/d 还是/c [上级/n 领导/n]/nz 和/cc [人民/n 群众/n]/nz 说了算/vl 。/w 
“/w 以前/f 我们/rr 对/p 干部/nnt 是/vshi 闭门/nz 考核/vn 、/w 单一/a 考核/vn 、/w 单纯/a 考核/vn ，/w 没有/v 形成/vn 公开/ad 、/w 立体/b 、/w 奖惩/n 的/ude1 机制/n ，/w 这/rzv 让/v 干部/nnt 或多或少/d 形成/v 了/ule 惰性/n 思想/n ，/w 没有/v 全身心/d 的/ude1 投入/vn 到/v 部门/n 的/ude1 工作/vn 中/f 去/vf ，/w 不利于/v 地方/n [各项/r 工作/vn]/nz 的/ude1 推进/vn ，/w 存在/v 一些/mq 弊端/n 。/w ”/w [益阳/ns 市委/nis 组织部/nis]/nt 负责人/nnt 表示/v 。/w 
通过/p 2013年/t 上半年/t 的/ude1 一次/mq 小/a 范围/n 的/ude1 “/w 三/m 述/vg ”/w 大会/n 探索/v ，/w 新的/a 考核/v 方式/n 赢得/v 了/ule 群众/n 、/w 干部/nnt 的/ude1 一致/a 好评/n 。/w [益阳市/ns 高新区/nz 金山/n 社区/n 居委会/nis]/nt 主任/nnt 刘燕/nr 表示/v ：/w “/w 领导干部/nnt 不想/v 在/p 台上/s 冒汗/vi ，/w 平时/t 就要/d 多/a 在/p 工作/vn 中/f 流汗/vi ；/w 这种/r 直观/a 的/ude1 考评/vn 方式/n 让/v 大家/rr 都/d 站/vi 在/p 了/ule [同一/b 起跑线/n]/nz 上/f ，/w 只有/c 真正/d 干事/nnt 的/ude1 人/n 才能/n 得到/v 高/a 分/qt 。/w ”/w 
考评/v 结果/n 出来/vf 后/f ，/w 益阳市/ns 将/d 要求/n 排名/vi 倒数/v [10/m 位/q]/mq 的/ude1 市/n 管/v 单位/n 自行/d 整改/vn ；/w 如果/c 第二年/mq 考评/v 成绩/n 继续/v 排名/vn 倒数/v [10/m 位/q]/mq 内/f ，/w 将/d 对/p 部门/n 领导/n 进行/vn 诫/vg 免/v 谈话/vn 甚至/d 换岗/vn 、/w 撤职/vi 。/w 同时/c ，/w 2013/m 年度/n 述/vg 绩/ng 述/vg 效/ng 述/vg 廉/ag 和/cc [绩效/n 评估/vn]/nz 工作/vn 还/d 设立/v 综合/vn 奖/n 、/w 创新/vi 奖/n 、/w 专项/b 奖/n 等/udeng 奖项/n ，/w 用于/v 表彰/vn 干/v 的/ude1 好/a 的/ude1 部门/n 领导干部/nnt 。/w 
“/w ‘/w 三/m 述/vg ’/w 考评/vn 的/ude1 结果/n 以后/f 将/d 成为/v 益阳/ns 选拔/v 、/w 使用/v 干部/nnt 的/ude1 基础/n ，/w 干部/nnt 只有/c 为/p [人民/n 群众/n]/nz 干/v 实事/n 、/w 谋/v 福利/n 我们/rr 才/d 会/v 委以重任/vl 。/w ”/w 魏旋君/nr 表示/v ，/w 益阳/ns 将/d 进一步/d [建立/v 健全/v]/nz 述/vg 绩/ng 述/vg 效/ng 述/vg 廉/ag 的/ude1 [长效/b 机制/n]/nz ，/w 使/v 述/vg 绩/ng 述/vg 效/ng 述/vg 廉/ag 成为/v 公众/n 监督/vn 的/ude1 平台/n ，/w 推动/v 全市/n [民主/a 参与/v]/nz [民主/a 监督/vn]/nz ；/w 让/v “/w 三/m 述/vg ”/w 成为/v 公平/a 考量/vi 的/ude1 平台/n ，/w 在/p 全市/n 树立/v 一种/mq 鲜明/a 的/ude1 践行/nz 正确/a 政绩观/n 、/w 凭/p 实绩/n 用/p 干部/nnt 的/ude1 良好/a 导向/n 。/w 
