人民网/nz 武汉/ns 1月22日/t 电/n （/w 曹梦雅/nr ）/w 今日/t ，/w 湖北省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 对/p 《/w 湖北省/ns [水污染/n 防治/vn]/nz 条例/n （/w 草案/n ）/w 》/w （/w 表决/v 稿/ng ）/w 进行/vn 表决/v 。/w 
会上/n ，/w [湖北/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 李鸿忠/nr 宣布/v 投票/vn 结果/n ：/w [649/m 人/n]/mq 赞成/v ，/w [21/m 人/n]/mq 反对/v ，/w [14/m 人/n]/mq 弃权/vi ，/w [2/m 位/q]/mq 没有/v 按/p 表决器/n ，/w 《/w 湖北省/ns [水污染/n 防治/vn]/nz 条例/n （/w 草案/n ）/w 》/w （/w 表决/v 稿/ng ）/w 表决/v 通过/p 。/w 
