去年/t 3月/t ，/w 蕲春县/ns 一名/mq 患/v 精神病/nhd 的/ude1 [六/m 旬/ng]/mq 老人/n 意外/a 失踪/vi ，/w 家人/n 苦/a 寻/v 未果/v 。/w 本/rz 月初/t ，/w 蕲春/ns 论坛/n 上/f 出现/v 一则/c [安徽/ns 铜陵/ns]/ns 网友/n 发/v 的/ude1 求助/vn 帖/ng 称/v ：/w 一位/mq 老奶奶/n 在/p 铜陵/ns 流浪/v ，/w 只/d 知道/v 自己/rr 家/q 在/p 湖北/ns 蕲春/ns 。/w 闻讯/vi 后/f ，/w 蕲春/ns [数十/m 名/q]/mq 网友/n 分赴/v [十几/m 个/q]/mq 乡镇/n 苦苦/d 搜索/vn ，/w 终于/d 找到/v 了/ule 老人/n 的/ude1 家/q 。/w 昨日/t ，/w 老人/n 在/p 两地/n 救助/v 部门/n 护送/v 下/f [回到/v 家乡/n]/nz ，/w 与/cc 亲人/n 团聚/vi 。/w 
昨日/t 中午/t ，/w 蕲春县/ns 刘河镇/ns 大公村/ns 的/ude1 村/n 头围/nz 满/a 了/ule 群众/n ，/w 他们/rr 都/d 在/p 焦急/a 地/ude2 等待/v 着/uzhe 一位/mq 名叫/v 何福英/nr 的/ude1 老人/n 回家/vi 。/w 10个月/t 前/f ，/w [62/m 岁/qt]/mq 的/ude1 何福英/nr 意外/a 走失/v 。/w 谁/ry 都/d 没有/v 料到/v ，/w 连/ulian 姓名/n 和/cc 家庭/n 住址/n 都/d 不/d 知道/v 的/ude1 何福英/nr ，/w 竟/d 奇迹/n 般/uyy 回来/v 了/ule 。/w 
本月/r 9日/t 晚/tg ，/w 安徽省/ns 铜陵市/ns 西联乡/ns 街道/ns 居民/n 姚鹏翔/nr 刚/d 到家/a ，/w 发现/v 门口/s 坐着/vi 一位/mq 陌生/a 的/ude1 老奶奶/n 。/w 她/rr 裹着/v 头巾/n ，/w [衣衫/n 褴褛/z]/nz ，/w 姚鹏翔/nr 问/v 她/rr 的/ude1 姓名/n 和/cc 住址/n ，/w 老人/n 只能/v 说/v 出/vf “/w 湖北/ns 蕲春/ns ”/w 等/udeng 有限/a 的/ude1 信息/n 。/w 姚鹏翔/nr 从/p 家里/s 端来/nz 热饭/v ，/w 抱/v 来/vf 厚/a 被子/n ，/w 先/d 将/d 老人/n [妥善/ad 安置/vn]/nz 下来/vf 。/w 随后/d ，/w 他/rr 上网/v 登录/vn “/w 蕲春/ns 论坛/n ”/w 发出/v 了/ule 一则/c 帖子/n ，/w 并/cc 附上/v 老人/n 的/ude1 照片/n ：/w “/w 我/rr 是/vshi 来自/v [安徽/ns 铜陵/ns]/ns 的/ude1 网友/n ，/w 这/rzv 几天/mq ，/w 我家/n 门口/s 来/vf 了/ule 一个/mq 流浪/v 奶奶/n ，/w 有可能/nz 是/vshi 湖北/ns 黄冈/ns 蕲春/ns 的/ude1 ，/w 请/v 贵/a 地/ude2 网友/n 帮/v 她/rr 找到/v 家人/n ，/w 助/v 她/rr 回家/vi 。/w ”/w 
姚鹏翔/nr 的/ude1 网/n 帖/ng 很快/d 有/vyou 了/ule 回应/vn 。/w 蕲春/ns 网友/n “/w 笑春风/nz ”/w 最先/d 看到/v 这/rzv 则/d 寻亲/nz 消息/n ，/w 赶紧/d 制定/v 了/ule 寻亲/nz 方案/n ，/w 在/p 网上/s 招募/v 志愿者/nnt ，/w 一场/mq “/w 为/p 流浪/v 奶奶/n 寻亲/nz ”/w 的/ude1 爱心/n 接力/vn 行动/vn 悄然/d 进行/vn 。/w 
正当/a 铜陵/ns 和/cc 蕲春/ns 两地/n 网友/n 忙着/v 为/p 老人/n 寻亲/nz 之/uzhi 时/ng ，/w 意外/a 却/d 发生/v 了/ule —/w —/w 老人/n 突然/ad 不知去向/vl 。/w 姚鹏翔/nr 赶紧/d 发动/v 了/ule 当地/s [十几/m 名/q]/mq 网友/n ，/w 在/p 西联乡/ns 方圆/n [十几/m 公里/q]/mq 范围内/nz 苦/a 寻/v 多/a 日/b ，/w 终于/d 在/p 17日/t ，/w 找到/v 了/ule 蜷缩/vi 在/p 一条/mq 街道/ns 墙角/n 边/k 的/ude1 老人/n 。/w 因/p 担心/v 老人/n 再次/d 失踪/vi ，/w 姚鹏翔/nr 拨通/v 了/ule [西联乡/ns 派出所/nis]/nt 的/ude1 电话/n ，/w 随后/d 民警/nnt 将/d 老人/n 送往/v 铜陵市/ns 救助站/nz 。/w 
此时/r ，/w 蕲春/ns 的/ude1 [十几/m 名/q]/mq 网友/n 还/d 在/p 艰苦/a 地/ude2 搜索/v 老人/n 的/ude1 亲属/n 。/w 由于/p 老人/n 除了/p 照片/n ，/w 没有/v 任何/rz 身份/n 信息/n ，/w 寻亲/nz 行动/vn 犹如/v 大海捞针/vl ，/w 网友/n 们/k 只能/v 揣着/v 照片/n 兵/n 分/qt 多/a 路/n 赶往/v 蕲春/ns [十几/m 个/q]/mq 乡镇/n ，/w 挨村/ns 挨户/nz 地/ude2 询问/v 。/w 
1月18日/t ，/w 前往/v 青石镇/ns 寻亲/nz 的/ude1 网友/n 传来/v 消息/n ：/w 该镇/r 界岭村/ns 村民/n 称/v ，/w 这位/r 流浪/v 奶奶/n 早年/t 嫁/v 到/v 了/ule 刘河镇/ns 大公村/ns 。/w 网友/n 们/k 马不停蹄/vl 地/ude2 赶往/v 大公村/ns ，/w 经/p 村支书/nnt 龚汉保/nr 确认/v ，/w 老人/n 系/v 该村/r [74/m 岁/qt]/mq 村民/n 龚兵义/nr 之/uzhi 妻/ng 何福英/nr 。/w 她/rr 患有/v [间歇性/nz 精神病/nhd]/nz ，/w 于/p 去年/t 3月/t 失踪/vi 。/w 
喜讯/n 传到/v 铜陵/ns ，/w 网友/n 们/k 欢呼雀跃/vl 。/w 经过/p 鄂/b 皖/b 两省/nz 救助/v 部门/n 商议/v ，/w 铜陵/ns 救助站/nz 先/d 将/d 何福英/nr 转往/nz 安庆/ns 救助站/nz ，/w 再/d 跨省/d 护送/v 老人/n 回到/v 蕲春/ns 。/w 
昨日/t 中午/t ，/w 何福英/nr 穿/v 上/f 暖暖/v 的/ude1 新衣/n ，/w 乘坐/v 专车/n 回到/v 了/ule 熟悉/v 的/ude1 蕲春/ns 。/w 在/p 蕲春/ns 救助站/nz 完成/v 交接/vn 后/f ，/w 她/rr 在/p 蕲春/ns 救助站/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 护送/v 下/f 往/p 家里/s 赶/v 。/w 车/n 刚/d 到/v 村里/n ，/w 何福英/nr 的/ude1 儿子/n 冲/v 上前/vi 将/d 母亲/n 抱/v 下车/vn ，/w 老伴/n 也/d 凑/v 过来/vf 抓住/v 她/rr 的/ude1 手/n ，/w 久别重逢/vl ，/w 一家人/n 眼圈/n 发红/vi （/w 如/v 图/n ）/w 。/w 何福英/nr 至今/d 也/d 说不清/vl 离家/vi 10个月/t 是/vshi 怎么/ryv 去/vf 到/v 安徽/ns 的/ude1 。/w 蕲春/ns 当地/s 镇/n 、/w 村干部/nnt 现场/s 办公/vn ，/w 表示/v 将/d 为何/ryv 福/n 英/b 解决/v 生活/vn 困难/an 。/w （/w 记者/nnt 高家龙/nr [特约/b 记者/nnt]/nnt 张立群/nr 通讯员/nnt 洪峰/n ）/w 

