记者/nnt 20日/t 从/p [湖北/ns 两会/n]/nt [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f 获悉/v ：/w 湖北/ns 正/d 制订/v 方案/n 取消/v “/w 一/m 孩/ng ”/w 准生证/nz ，/w 预计/v 6月/t 前/f 付诸实施/vl 。/w 
[湖北省/ns 卫/ng 计委/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 杨有旺/nr 说/v ，/w 除了/p 取消/v “/w 一/m 孩/ng ”/w 准生证/nz 外/f ，/w 符合/v 政策/n 的/ude1 “/w 两/m 孩/ng ”/w 办证/v 手续/n 也/d 将/d 简化/v 。/w 
[生育/vn 服务/vn 证/n]/nz ，/w 俗称/v “/w 准生证/nz ”/w 。/w 上世纪/nz 80年代/t 初/f ，/w 湖北/ns 各地/rzs 陆续/d 推行/v ，/w 夫妻/n 拟/v 生/vn 第一个/mq 子女/n 的/ude1 ，/w 均须/nz 领取/v 准生证/nz 。/w 2013年/t ，/w 湖北/ns 出生/vi 人口/n 中/f “/w 一/m 孩/ng ”/w 约/d [52/m 万/d 人/n]/mq 。/w 办理/v 准生证/nz 手续/n 繁琐/a ，/w 不少/m 群众/n 厌烦/v 。/w （/w 记者/nnt 谭元斌/nr ）/w 
