1月21日/t ，/w 李娜/nr （/w 右/f ）/w 在/p 比赛/vn 结束/v 后/f 与/cc 佩内塔/nrf 握手/vi 致意/vi 。/w 
新华社/nt 记者/nnt 李俊东/nr 摄/vg 
在/p １月21日/t 的/ude1 澳网/n 女单/n 1/4/m 决赛/vn 中/f ，/w [中国/ns 选手/n]/nz 李娜/nr 以/p 两个/mq 6∶2/m 战胜/v 意大利/nsf 选手/n 佩内塔/nrf ，/w 连续/a 第二年/mq 闯入/v 澳网/n 半决赛/n 。/w 获胜/vi 后/f 的/ude1 李娜/nr 没有/v 急/v 着/uzhe 庆祝/v ，/w 而是/c 走到/vf 网/n 前/f 拥抱/v 了/ule 仅/d 大/a 她/rr 一天/mq 的/ude1 佩内塔/nrf ，/w 表达/v 了/ule 敬意/n 。/w 
在/p 澳网/n 女单/n [八/m 强/a]/mq 阵容/n 中/f ，/w 李娜/nr 与/cc 佩内塔/nrf 是/vshi 仅/d 剩/v 的/ude1 年/qt 过/uguo [30/m 岁/qt]/mq 的/ude1 球员/nnt ，/w 还有/v 一个/mq 多/a 月/n ，/w 两人/mq 就要/d 先后/d 度过/v 各自/rr 的/ude1 [32/m 岁/qt]/mq 生日/n 。/w 作为/p 同龄人/n ，/w 她们/rr 历经/v [职业/n 生涯/n]/nz 的/ude1 起落/vn ，/w 运动/vn 生涯/n 有着/v 许多/mq 相似/a 之/uzhi 处/n ，/w 两人/mq 之间/f 也/d 因此/c 多/a 了/ule 几分/mq [惺惺/nz 相/d 惜/vg]/nz 。/w “/w 在/p 巡回赛/n 中/f 打拼/v [10/m 多年/mq]/mq 并/cc 不是/c 容易/ad 的/ude1 事/n ，/w ”/w 李娜/nr 说/v ，/w “/w 现在/t 的/ude1 年轻/a 选手/n [越来越/d 多/a]/nz ，/w 所以/c 看到/v 一些/mq 熟悉/v 的/ude1 面孔/n 会/v 让/v 人/n 觉得/v 更加/d 亲切/a 。/w ”/w 
年龄/n ，/w 曾经/d 是/vshi 李娜/nr 比较/d 介意/v 的/ude1 话题/n 。/w 赛/vn 前/f ，/w 她/rr 也/d 曾/d 打趣/vi ，/w 这场/r 比赛/vn ，/w 人们/n 终于/d 不会/v 再/d 称/v 她/rr 为/p “/w 老将/n ”/w 了/ule 。/w 话/n 虽/c 轻松/a ，/w 但是/c 面对/v 年纪/n 与/cc 自己/rr 相仿/vi 的/ude1 老/a 对手/n ，/w 李娜/nr 却/d 丝毫/a 不/d 敢/v 怠慢/vn 。/w 她/rr 明白/v ，/w 佩内塔/nrf 是/vshi 一位/mq 很难/d 对付/v 的/ude1 选手/n ，/w 她/rr 也/d 为此/bl 做/v 足/a 了/ule 准备/v 。/w 最终/d ，/w “/w 武装/n 到/v 心理/n ”/w 的/ude1 李娜/nr 在/p 场上/s 发挥/v 得/ude3 酣畅淋漓/al ，/w 以/p 两个/mq 6∶2/m 干净利落/al 地/ude2 击败/v 对手/n 。/w 
下一场/n 决赛/vn 资格/n 争夺战/n 中/f ，/w 李娜/nr 将/d 迎来/v 加拿大/nsf [19/m 岁/qt]/mq 天才/n 选手/n 布沙尔/nrf 的/ude1 挑战/vn 。/w 后者/rzv 年纪/n 虽/c 轻/a ，/w 却/d 在/p 1/4/m 决赛/vn 中/f 淘汰/v 了/ule 赛会/n [14/m 号/q]/mq 种子/n 、/w 塞尔维亚/ns 选手/n 伊万诺维奇/nrf ，/w 首次/m 参加/v 澳网/n 正/d 赛/vn 就/d 晋级/vi [四/m 强/a]/mq ，/w 实力/n 可见一斑/vl 。/w 不过/c ，/w 年龄/n 的/ude1 差距/n 在/p 李娜/nr 心里/s 早已/d 不是/c 障碍/n ，/w 对阵/vn 年轻/a 选手/n ，/w 她/rr 已经/d 习以为常/vl ，/w 十分/d 清楚/a 自身/rr 的/ude1 优势/n ：/w 经验/n 、/w 信心/n 和/cc 细致/a 的/ude1 准备/vn ，/w 也/d 依旧/z 渴望/v 进步/vn ，/w 渴望/v 胜利/vn 。/w 如果/c 能够/v 顺利/ad 过关/vi ，/w 李娜/nr 将/d 连续/a 第二年/mq 晋级/vi 澳网/n 决赛/vn ，/w 距离/n 她/rr 再/d 夺/v [大满贯/nz 冠军/nnt]/nz 的/ude1 目标/n 又/d 近/a 了/ule 一步/mq 。/w 
[另一/m 位/q]/mq [中国/ns 选手/n]/nz 郑洁/nr 21日/t 与/cc 美国/nsf 老将/n 利普斯基/nrf 搭档/n ，/w 出战/v 混双/n [第二/m 轮/qv]/mq 比赛/vn 。/w 两人/mq 在先/d 失/v 一盘/mq 的/ude1 情况下/nz 上演/v 精彩/a 逆转/vi ，/w 以/p 2∶6/m 、/w 7∶6/m （/w 5/m ）/w 、/w 10∶5/m 逆转/vi 战胜/v 了/ule [头号/b 种子/n]/nz 、/w 奥地利/nsf //w 德国/nsf 跨国/b 组合/vn 皮亚/nrf //w 格罗恩菲尔德/nrf ，/w 晋级/vi 混双/n [八/m 强/a]/mq 。/w 下/f 一轮/mq ，/w 她们/rr 将/d 与/cc [5/m 号/q]/mq 种子/n [加里/nsf 奎/nz 斯/b]/nz //w 索雷斯/nz 争夺/v 一个/mq [四/m 强/a]/mq 席位/n 。/w 
在/p 21日/t 晚/tg 结束/v 的/ude1 澳网/n 男单/n 一场/mq 1/4/m 决赛/vn 中/f ，/w 上届/b 澳网/n 男单/n 冠军/nnt 、/w 塞尔维亚/ns 名将/n 德约科维奇/nrf 以/p 2∶3/m 负于/v 瑞士/nsf 选手/n 瓦林卡/nrf ，/w 无缘/vi [四/m 强/a]/mq 。/w 
