1月22日/t ，/w [深圳市/ns 政协/nis]/nto [五/m 届/q]/mq [六/m 次/qv]/mq 会议/n 开幕/vi ，/w 全体/n 起立/vi ，/w 奏/v 国歌/n 。/w （/w 李粼/nr 玮/nz 摄/vg ）/w 
[深圳市/ns 政协/nis]/nto [五/m 届/q]/mq [六/m 次/qv]/mq 会议/n 开幕/vi 大会/n 应/v 到/v [514/m 人/n]/mq ，/w 实/ad 到/v [410/m 人/n]/mq 。/w （/w 李粼/nr 玮/nz 摄/vg ）/w 
人民网/nz 深圳/ns 1月22日/t 电/n （/w 张娜/nr ）/w [深圳/ns 政协/nis]/nt [五/m 届/q]/mq [六/m 次/qv]/mq 会议/n 1月22日/t 开幕/vi 。/w [深圳/ns 政协/nis]/nt 主席/nnt 王穗明/nr 代表/nnt [第五/m 届/q]/mq 委员会/nis [常务委员/nnt 会/v]/nis 作/v 工作报告/v 。/w 
王穗明/nr 强调/v ，/w 磅礴/v 发展/vn 和/cc 瞬息万变/vl 的/ude1 时代/n ，/w [人民/n 政协/nis]/nz 在/p [政治/n 制度/n]/nz 设计/vn 中/f 不可/v 替代/vn 的/ude1 独特/a 魅力/n 和/cc 发展/v 空间/n ，/w 对/p 新时期/nz 政协/nis 工作/vn 提出/v 更高/d 要求/n 。/w [常务委员/nnt 会/v]/nis 审时度势/n ，/w 尊重/v 委员/nnt 、/w 服从/v 服务于/v 政协/nis 事业/n 发展/vn ，/w 多渠道/d 加强/v 委员/nnt 主体/n 能力/n 建设/vn 。/w 
发挥/v 提案/n 工作/vn 的/ude1 总/b 协调/v 和/cc 总/b 枢纽/n 作用/n ，/w 按/p [经济/n 建设/vn]/nz 、/w 政治/n 建设/vn 、/w [文化/n 建设/vn]/nz 、/w 社会/n 建设/vn 、/w [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 和/cc 深港/nz 合作/vn [六/m 个/q]/mq 方面/n ，/w [深圳/ns 政协/nis]/nt 对/p 委员/nnt 们/k 提出/v 的/ude1 [645/m 件/q]/mq 提案/n 进行/vn 区分/v 和/cc 归类/vi ，/w 梳理/v 归/v 成/v [六/m 棵/q]/mq “/w 提案/n 树/n ”/w ，/w 聚焦/vi 委员/nnt 们/k 的/ude1 关切/vn ，/w 确定/v 提案/n 督办/v 工作/vn 的/ude1 重点/n 和/cc 建言/nz 谋策/nz 的/ude1 切面/nf 。/w 出台/vi 《/w 关于/p 进一步/d 改进/v 提高/vn 提案/n 质量/n 的/ude1 意见/n 》/w ，/w 树立/v 提案/n 工作/vn “/w 质量/n 优先/vd ”/w 的/ude1 理念/n ，/w 以/p “/w 提/v 质/ng ”/w 促/v “/w 减量/v ”/w ，/w 以/p 质量/n 保/v 成效/n 。/w （/w 完/vi ）/w 【/w 稿件/n 来源/n ：/w 人民网/nz 深圳/ns 频道/n 】/w 
