人民网/nz 深圳/ns 1月22日/t 电/n （/w 吕绍刚/nr 、/w 张娜/nr ）/w 1月21日/t ，/w 深圳/ns 召开/v 市委/nis 常委/nnt 会议/n ，/w 决定/v 成立/vn 深圳市/ns 全面/ad 深化改革/v 领导小组/nis ，/w 并/cc 出台/vi 《/w [深圳/ns 市委/nis]/nt 关于/p 贯彻/v 落实/vn 中共中央/nt 关于/p 全面/ad 深化改革/v 若干/m [重大/a 问题/n]/nz 的/ude1 决定/vn 的/ude1 实施/vn 意见/n 》/w （/w 以下/f 简称/v 《/w 实施/v 意见/n 》/w ）/w 以及/cc 《/w 深圳市/ns 2014年/t 改革/v 计划/n 》/w （/w 以下/f 简称/v 《/w 改革/v 计划/n 》/w ）/w 。/w 
会议/n 认为/v ，/w 为/p 进一步/d 加大/v 深圳/ns 改革/v 力度/n ，/w 加强/v 对/p 全市/n 各项/r 改革/vn 工作/vn 的/ude1 [组织/n 领导/n]/nz ，/w 决定/v 成立/vn 深圳市/ns 全面/ad 深化改革/v 领导小组/nis 。/w [深圳/ns 市委/nis]/nt 书记/nnt 王荣/nr 担任/v 组长/nnt ，/w 市长/nnt 许勤/nr 担任/v 副组长/nnt 。/w 
会议/n 还/d 出台/vi 《/w 实施/v 意见/n 》/w 和/cc 《/w 改革/v 计划/n 》/w 。/w 其中/rz ，/w 《/w 实施/v 意见/n 》/w 提出/v 了/ule 新时期/nz 深圳/ns 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 [指导/vn 思想/n]/nz 、/w [总体/n 目标/n]/nz 、/w 基本/a 要求/n 和/cc 总体/n 部署/vn 。/w 根据/p 《/w 实施/v 意见/n 》/w ，/w 深圳/ns 全面/ad 深化改革/v 涉及/vn [11/m 大/a]/mq 重点/n 领域/n 和/cc [53/m 项/q]/mq [主要/b 任务/n]/nz 。/w 
重点/n 领域/n 包括/v 坚持/v 和/cc 完善/v [基本/a 经济/n 制度/n]/nz 、/w 完善/v [现代/ntc 市场/n 体系/n]/nz 、/w 转变/v [政府/nis 职能/n]/nz 、/w 努力/ad 打造/v 前海/nz 开发/vn 开放/v 国家级/b 战略/n 平台/n 、/w 创新/vi 城市/n 发展/v 体制/n 、/w 加强/v 民主/a [法治/n 建设/vn]/nz 、/w 强化/v 权力/n 运行/vn 制约/vn 和/cc 监督/v 制度/n 、/w 推进/vi 文化/n 体制/n [机制/n 创新/vi]/nz 、/w 健全/v [基本/a 公共/b 服务/vn 体系/n]/nz 、/w 创新/vi 和/cc 完善/v 社会/n 治理/v 体系/n 、/w 健全/v [生态/n 文明/n]/nz [制度/n 体系/n]/nz 。/w 
此外/c ，/w 《/w 改革/v 计划/n 》/w 提出/v 了/ule [6/m 大/a]/mq 方面/n [38/m 项/q]/mq 具体/a 改革/v 举措/n 。/w [6/m 大/a]/mq 方面/n 包括/v 深化/vn [经济/n 体制/n 改革/vn]/nz 、/w 加强/v [社会主义/n 民主/a]/nz [法治/n 建设/vn]/nz 、/w 推进/vi 文化/n 体制/n [机制/n 创新/vi]/nz 、/w 深化/v 社会/n 体制改革/v 、/w 深化/v [生态/n 文明/n]/nz 体制改革/v 、/w 深化/v 党/n 的/ude1 建设/vn 制度/n 改革/vn 。/w （/w 完/vi ）/w 【/w 稿件/n 来源/n ：/w 人民网/nz 深圳/ns 频道/n 】/w 

