人民网/nz 深圳/ns 1月22日/t 电/n （/w 张娜/nr ）/w [深圳/ns 政协/nis]/nt [五/m 届/q]/mq [六/m 次/qv]/mq 会议/n 1月22日/t 开幕/vi 。/w [深圳/ns 政协/nis]/nt 主席/nnt 王穗明/nr 代表/nnt [第五/m 届/q]/mq 委员会/nis [常务委员/nnt 会/v]/nis 作/v 工作报告/v 。/w 
王穗明/nr 在/p 2014年/t 工作/vn 部署/vn 中/f 指出/v ，/w [深圳/ns 政协/nis]/nt 将/d 紧扣/vi 市委/nis 、/w 市政府/n 中心/nis 工作/vn ，/w 发挥/v [协商/vn 民主/a]/nz 重要/a 渠道/n 作用/n 。/w 政协/nis 层面/n 的/ude1 协商/vn 活动/vn ，/w 要/v 按照/p [中共/n 深圳/ns 市委/nis]/nt [五/m 届/q]/mq [十八/m 次/qv]/mq 全会/n 提出/v 的/ude1 “/w 以/p 市场化/vn 、/w 法治化/an 、/w 国际化/vn 和/cc 前海/nz 开发/vn 开放/v 来/vf 牵引/vn 和/cc 带动/v 全局/n 改革/vn ”/w 的/ude1 要求/n ，/w 聚焦/vi 到/v 如何/ryv 打造/v 深圳/ns “/w 三/m 化/v 一/m 平台/n ”/w 的/ude1 新/a 优势/n 上来/vf 。/w 
王穗明/nr 指出/v ，/w 市场化/vn 是/vshi [经济/n 体制/n 改革/vn]/nz 的/ude1 大方向/n ，/w 核心/n 是/vshi 使/v 市场/n 在/p [资源/n 配置/vn]/nz 中/f 起/vf 决定性/n 作用/n 和/cc 更好/d 地/ude2 发挥/v 政府/nis 作用/n 。/w 法治化/an 是/vshi 治理/v 体系/n 和/cc 治理/v 能力/n 现代化/vn 的/ude1 唯一/b 路径/n ，/w 也/d 是/vshi 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 突破口/n 。/w 市场化/vn 和/cc 法治化/an 的/ude1 焦点/n 是/vshi 政府/nis 如何/ryv 转变/v 职能/n 和/cc [依法/d 行政/n]/nz ，/w 让/v 发展/vn 环境/n 更加/d 公平/a 、/w 让/v 社会/n 的/ude1 创造/vn 活力/n 充分/ad 释放/v 。/w 国际化/vn [城市/n 建设/vn]/nz 、/w 深/a 港澳/n 合作/vn 和/cc 前海/nz 开发/vn 开放/v ，/w 都/d 属于/v 国际化/vn 的/ude1 范畴/n ，/w 是/vshi 深圳/ns 提升/v 对外开放/vl 水平/n 的/ude1 必然/d 选择/v 。/w 
我们/rr 要/v 在/p 去年/t 已经/d 取得/v [阶段性/n 成果/n]/nz 的/ude1 基础上/nz ，/w 继续/v 把/pba 推进/vi [法治/n 政府/nis 建设/vn]/nz 、/w 深/a 港澳/n 合作/vn 和/cc 前海/nz 开发/vn 开放/v ，/w 以及/cc 国际化/vn [城市/n 建设/vn]/nz 作为/p 今年/t 的/ude1 协商/vn 重点/n ，/w 以/p [全体/n 会议/n]/nz 、/w 常委/nnt 会议/n 和/cc 专题/n 协商/vn 会/v 等/udeng 形式/n 组织/n 协商/vn 活动/vn 、/w 力求/v 提出/v 多/a 维度/n 、/w 高质量/nz 的/ude1 [意见/n 建议/n]/nz 。/w 
专委会/nis 层面/n 的/ude1 协商/vn 活动/vn ，/w 重点/n 放在/v 对口/vn 协商/vn 、/w 界别/n 协商/vn 和/cc 提案/n 办理/v 协商/vn 上/f ，/w 选择/v 跟/p 专委会/nis 和/cc 界别/n 工作/vn 领域/n 接近/v 、/w 跟/p 委员/nnt 兴趣/n 与/cc 专长/n 密切/ad 的/ude1 问题/n ，/w 通过/p 深入/ad [调查/vn 研究/vn]/nz ，/w 组织/n 开展/v 讨论/vn 和/cc 对话/vn ，/w 力求/v 在/p 思想/n 碰撞/vn 和/cc 观点/n 交流/vn 中/f 达成/v 共识/n ，/w 力争/v 使/v 政协/nis 成为/v 推动/vn [科学/n 决策/vn]/nz 、/w [民主/a 决策/vn]/nz 的/ude1 重要/a 力量/n 。/w （/w 完/vi ）/w 【/w 稿件/n 来源/n ：/w 人民网/nz 深圳/ns 频道/n 】/w 

