人民网/nz 深圳/ns 1月22日/t 电/n （/w 张娜/nr ）/w [深圳/ns 政协/nis]/nt [五/m 届/q]/mq [六/m 次/qv]/mq 会议/n 1月22日/t 开幕/vi 。/w [深圳/ns 政协/nis]/nt 主席/nnt 王穗明/nr 代表/nnt [第五/m 届/q]/mq 委员会/nis [常务委员/nnt 会/v]/nis 作/v 工作报告/v 。/w 
王穗明/nr 介绍/v ，/w 2013年/t ，/w 委员/nnt 们/k 围绕/v 优化/vn [产业/n 结构/n]/nz 、/w 提升/v [开放型/b 经济/n]/nz 水平/n 、/w [扩大/v 内需/n]/nz 特别/d 是/vshi 居民/n [消费/vn 需求/n]/nz 、/w 扶持/v [新兴/b 产业/n]/nz 发展/vn 、/w 加大/v 对/p 经济/n 组织/n 的/ude1 政策/n 扶持/v 等/udeng 问题/n ，/w 提交/v 了/ule 大量/m 提案/n 。/w 
其中/rz ，/w [发展/vn 战略/n]/nz [新兴/b 产业/n]/nz 问题/n ，/w 共有/v [18/m 名/q]/mq 委员/nnt 提交/v 了/ule [14/m 件/q]/mq 相关/vn 提案/n 。/w 王穗明/nr 说/v ，/w 我们/rr [组织/n 委员/nnt]/nnt 召开/v 座谈会/n [17/m 次/qv]/mq ，/w 此外/c 还/d 召开/v 主席/nnt 会议/n 专题/n 协商/vn ，/w 与/cc [深圳市/ns 政府/nis]/nto 领导/n 和/cc 部门/n 面对面/dl [交换/v 意见/n]/nz 。/w 
针对/p 提案/n ，/w 政府/nis [相关/vn 部门/n]/nz 形成/v 了/ule [18/m 条/q]/mq 办理/v 意见/n ，/w 共/d [40/m 项/q]/mq 具体/a 举措/n 。/w 针对/p 专题/n 协商/v 会上/n 提出/v 的/ude1 [5/m 条/q]/mq 意见/n ，/w 许勤/nr 逐一/d 回应/vn 并/cc 要求/n [有关/vn 部门/n]/nz 拿出/v 落实/vn 措施/n 。/w 12月/t 下旬/t ，/w [深圳市/ns 政府/nis]/nto 就/d 提案/n 办理/v 和/cc 专题/n 协商/vn 会/v 意见/n 的/ude1 落实/vn 情况/n ，/w 向/p [深圳市/ns 政协/nis]/nto 正式/ad 复函/n 。/w （/w 完/vi ）/w 【/w 稿件/n 来源/n ：/w 人民网/nz 深圳/ns 频道/n 】/w 
