人民网/nz 深圳/ns 1月22日/t 电/n （/w 闫军/nr ）/w 针对/p 近期/t 某/rz 非法/b “/w 信托公司/nis ”/w 在/p 网络/n 上/f 宣传/vn “/w 获得/v [中国/ns 银行业/n 监督/vn 管理/vn 委员会/nis]/nt 批准/v 登记/vn ，/w 注册地/n 为/p 深圳/ns ”/w 事件/n 。/w 1月22日/t ，/w [深圳/ns 银/ng 监/vg 局/n]/nt 发布/v 防范/vn [非法/b 金融/n 业务/n 活动/vn]/nz 风险/n 的/ude1 提示/vn 。/w 
该/rz 提示/v 指出/v ，/w 经/p 调查/vn 发现/v ，/w 目前/t 深圳市/ns 存在/v 多家/mq 未经/d 银监会/nz 批准/v 、/w 在/p 名称/n 中/f 使用/v “/w 信托公司/nis ”/w 、/w “/w [金融/n 租赁/vn]/nz ”/w 、/w “/w [汽车/n 金融/n]/nz ”/w 、/w “/w [消费/vn 金融/n]/nz ”/w 字样/n 的/ude1 非法/b 机构/n ，/w 部分/n 机构/n 通过/p [虚假/a 宣传/vn]/nz 招聘/v 人员/n ，/w 并/cc 进行/vn [募集/v 资金/n]/nz 等/udeng [非法/b 金融/n 活动/vn]/nz ，/w 严重/a 扰乱/v [市场/n 秩序/n]/nz ，/w 影响/v 社会/n 稳定/an 。/w 
[深圳/ns 银/ng 监/vg 局/n]/nt 提醒/v 广大/b [金融/n 消费者/n]/nz 注意/v ，/w 经/p [中国/ns 银监会/nz]/nt 批准/v 设立/vn 、/w 经营/v [银行业/n 金融/n 机构/n]/nz 业务/n 的/ude1 公司/nis 名单/n 可/v 在/p [中国/ns 银监会/nz]/nt 网站/n 查询/v 。/w 请/v 消费者/n 树立/v 法制/n 意识/n 和/cc [风险/n 防范/vn]/nz 意识/n ，/w 自觉/a 抵制/v 不当/a 利益/n 的/ude1 诱惑/vn ，/w 远离/v [非法/b 金融/n 业务/n 活动/vn]/nz ，/w 对/p 各类/r [虚假/a 宣传/vn]/nz 信息/n 保持/v 高度/d 警惕/v ，/w 不要/d 参与/v 有关/vn 机构/n 的/ude1 [违法/vn 行为/n]/nz ，/w 维护/v 自身/rr [合法/a 权益/n]/nz 。/w 参与/v [非法/b 金融/n 业务/n 活动/vn]/nz 受到/v 的/ude1 损失/n ，/w 由/p 参与者/n 自行/d 承担/v 。/w （/w 完/vi ）/w 【/w 稿件/n 来源/n ：/w 人民网/nz 深圳/ns 频道/n 】/w 

