人民网/nz 深圳/ns 1月22日/t 电/n （/w 吕绍刚/nr 、/w 闫军/nr ）/w 1月22日/t ，/w [深圳市/ns 政协/nis]/nto [五/m 届/q]/mq [六/m 次/qv]/mq 会议/n 召开/v 。/w [深圳/ns 市委/nis]/nt 常委/nnt 、/w [常务/b 副市长/nnt]/nnt 吕锐锋/nr 做/v 关于/p [深圳市/ns 政协/nis]/nto [五/m 届/q]/mq [四/m 次/qv 会议/n]/nz 提案/n 办理/v 情况/n 的/ude1 通报/vn 。/w 吕锐锋/nr 表示/v ，/w [深圳市/ns 政协/nis]/nto [五/m 届/q]/mq [四/m 次/qv 会议/n]/nz 期间/f ，/w 经/p 审查/vn 立案/vi [645/m 件/q]/mq ，/w 其中/rz 交付/v 政府/nis 系统/n 办理/v [535/m 件/q]/mq ，/w 截至/v 去年/t 10月31日/t ，/w 办理/v 案件/n 已经/d 答复/vn 完毕/vi 。/w 
突出/a 重点/n 市长/nnt 领办/v 
[五/m 届/q]/mq [四/m 次/qv 会议/n]/nz 期间/f ，/w [深圳市/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 、/w 各/rz 参加/v 单位/n 和/cc 各/rz [专门/d 委员会/nis]/nz ，/w 围绕/v 全市/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 的/ude1 [重大/a 问题/n]/nz 和/cc [人民/n 群众/n]/nz 关注/v 的/ude1 [热点/n 问题/n]/nz ，/w 共/d 提出/v 提案/n [673/m 件/q]/mq ，/w 经/p 审查/vn 立案/vi [645/m 件/q]/mq 。/w 其中/rz [经济/n 建设/vn]/nz 方面/n 提案/n [216/m 件/q]/mq ，/w 占/v 提案/n 总数/n 的/ude1 33.5%/m ，/w 政治/n 建设/v 方面/n 提案/n [83/m 件/q]/mq ，/w 占/v 总/b 提案/n 的/ude1 12.8%/m ，/w [文化/n 建设/vn]/nz 方面/n 的/ude1 提案/n [30/m 件/q]/mq ，/w 占/v 提案/n 总数/n 的/ude1 4.7%/m ，/w 此外/c ，/w 社会/n 建设/vn 与/cc [生态/n 文明/n]/nz 建设/v 方面/n 各/rz 占/v 44%/m 和/cc 5%/m 。/w 
吕锐锋/nr 表示/v ，/w [民盟/n 深圳市/ns 委会/v]/nt 等/udeng [4/m 个/q]/mq 党派/n 和/cc 陈一丹/nr 等/udeng [4/m 名/q]/mq 政协/nis 会员/nnt 围绕/v 深圳市/ns [战略性/n 新兴/b 产业/n]/nz 发展/vn 提出/v 的/ude1 [7/m 件/q]/mq 相关/vn 提案/n ，/w 成为/v 重点/n 专题/n 提案/n 。/w 深圳市/ns 市长/nnt 许勤/nr 领办/v 提案/n ，/w 就/d [战略性/n 新兴/b 产业/n]/nz 发展/vn 做出/v 批示/n ，/w 并/cc 率/v 队/n 赴/v [战略性/n 新兴/b 产业/n]/nz 基地/nis 调研/vn 。/w 在/p 重点/n 专题/n 提案/n 办理/v 过程/n 中/f ，/w 办理/v 单位/n 深入/ad 调研/v 产业/n 现状/n ，/w 广泛/a 征求/v 各方/r 意见/n ，/w 最终/d 形成/v 了/ule [18/m 条/q]/mq 办理/v 意见/n ，/w 共/d [40/m 项/q]/mq 具体/a 举措/n 。/w 
2013年/t ，/w 深圳市/ns [战略性/n 新兴/b 产业/n]/nz 产值/n 达/v [1/m ./w 63/m 万/d 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 19.8%/m ，/w 对/p [经济/n 增长/v 贡献率/n]/nz 超过/v 50%/m 。/w [盐田区/ns 政协/nis]/nt 委员/nnt 钟瑞兴/nr 向/p 本/rz 网/n 记者/nnt 透露/v ，/w 今年/t 在/p 生物/n 产业/n 和/cc 智慧/n [城市/n 建设/vn]/nz 方面/n 会/v 有/vyou 新/a 提案/n 。/w 
优化/v 环境/n 支持/v 小/a 微/ag 
商事/n 制度/n 改革/vn 、/w 设立/v 中/f [小/a 微/ag 企业/n]/nz 发展/v 基金/n 、/w 提高/v [小额/b 贷款/n 公司/nis]/nz 质量/n …/w …/w [五/m 届/q]/mq [四/m 次/qv 会议/n]/nz 期间/f 关于/p 中/f [小/a 微/ag 企业/n]/nz 发展/vn 的/ude1 提案/n 也/d 逐一/d 落地/vi 。/w 
吕锐锋/nr 表示/v ，/w [深圳市/ns 政府/nis]/nto 在/p 促进/v 中小企业/n 发展/v 方面/n 采取/v 了/ule 一系列/b 措施/n 。/w 首先/d ，/w 建立/v 了/ule 市区/s 联动/vn 的/ude1 中小企业/n 工作/vn 机制/n ，/w 并/cc 成立/vi 深圳市/ns 中/f [小/a 微/ag 企业/n]/nz 发展/v [工作/vn 领导/n 小组/nis]/nt 。/w 其次/c ，/w 出台/vi 了/ule 《/w 深圳市/ns 关于/p 支持/v 中/f [小/a 微/ag 企业/n]/nz 健康/a 发展/vn 的/ude1 若干/m 措施/n 》/w ，/w 从/p 提升/v 产业/n 层次/n 、/w 强化/v 人才/n 支撑/v 、/w 加强/v [政府/nis 采购/vn]/nz 支持/v 、/w 设立/v 中/f [小/a 微/ag 企业/n]/nz 发展/v 基金/n 等/udeng 方面/n 提出/v [28/m 条/q]/mq 专门/d 针对/p 中/f [小/a 微/ag 企业/n]/nz 发展/vn 的/ude1 [具体/a 措施/n]/nz 。/w 
此外/c ，/w 健全/v [多层次/n 资本/n 市场/n]/nz 。/w 以前/f [海/n 股权/n 交易/vn 中心/nis]/nt 挂牌/vi 为/p 起点/n ，/w 企业/n 开始/v 探索/vn 更多/ad 领域/n 的/ude1 投融资/n 机会/n 。/w 还有/v ，/w 以/p 完善/v 监管/vn 促进/v [融资/vn 性/ng 担保/vn]/nz 机构/n 规范/v 发展/vn 。/w 截至/v 2013年11/t 月底/t ，/w 深圳市/ns [84/m 家/q]/mq [融资/vn 性/ng 担保/vn 公司/nis]/ntc 新增/v 担保/vn 额/n [662/m ./w 3/m 亿元/q]/mq 。/w 同时/c ，/w 进一步/d 提高/v [小额/b 贷款/n 公司/nis]/nz 的/ude1 质量/n 。/w 去年/t 全年/n ，/w 深圳市/ns 共/d 批准/v 新/a 设/v [10/m 家/q]/mq [小额/b 贷款/n 公司/nis]/nz ，/w 平均/a [注册/vn 资本/n]/nz [3/m ./w 518/m 亿元/q]/mq 。/w 最后/f ，/w 实施/v [商事/n 登记/vn 制度/n]/nz 改革/vn 。/w 2013年/t 以来/f ，/w 全市/n 新/a 登记/vn 注册/vn 的/ude1 各类/r 中小企业/n 超过/v [13/m 万/d 家/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 28%/m 。/w 
强化/v 提案/n 加强/v 沟通/vn 
虽然/c 提案/n 都/d 已/d 答复/vn ，/w 但/c 所/usuo 提/v 问题/n 基本/a 解决/v 的/ude1 只有/c [154/m 件/q]/mq ，/w 占/v 总/b 提案/n 数量/n 的/ude1 25.8%/m 。/w 吕锐锋/nr 认为/v ，/w 少数/m 单位/n 对/p [政协/nis 提案/n]/nz 办理/v 工作/vn 认识/v 不到/v 位/q ，/w 在/p 提案/n 分/qt 办/v 时/ng 有/vyou 推诿/v 现象/n ，/w 办理/v 效率/n 也/d 有待/v 提高/vn 。/w 
吕锐锋/nr 建议/n ，/w 在/p 今后/t 提案/n 办理/v 中/f ，/w 进一步/d 强化/v 提案/n 办理/v 工作/vn “/w 一把手/nnt ”/w 责任制/n ，/w 加强/v 与/cc 政协/nis 委员/nnt 的/ude1 沟通/vn 交流/vn ，/w 抓好/v 提案/n 跟踪/vn 落实/v 工作/vn ，/w 同时/c [建立/v 健全/v]/nz 提案/n 办理/v 工作/vn 制度/n 。/w 
吕锐锋/nr 表示/v ，/w 未来/t 在/p 提案/n 办理/v 过程/n 中/f ，/w 深圳市/ns 督查室/nz 将/d 加强/v 指导/vn 和/cc 督查/vn 督办/v 工作/vn ，/w 全程/n 跟进/v ，/w [发现/v 问题/n]/nz 及时/ad 协调/v 解决/vn 。/w “/w 对/p 不/d 重视/v 提案/n 办理/v 工作/vn 、/w 办理/v 责任/n 不/d 落实/v 、/w 办理/v 工作/vn 迟缓/a 、/w 办理/v 制度/n 不/d 健全/v 、/w 办理/v 质量/n 差/a 的/ude1 承办/vn 单位/n 和/cc 责任人/nnt 予以/vx 通报批评/v ，/w 建设/vn 一支/mq 高素质/n 的/ude1 提案/n 办理/v 队伍/n ，/w 推动/v 提案/n 办理/v 工作/vn 顺利/ad 落实/v 。/w ”/w 吕锐锋/nr 说/v 。/w （/w 完/vi ）/w 【/w 稿件/n 来源/n ：/w 人民网/nz 深圳/ns 频道/n 】/w 
