1月22日/t ，/w [深圳市/ns 政协/nis]/nto [五/m 届/q]/mq [六/m 次/qv]/mq 会议/n 开幕/vi ，/w 全体/n 起立/vi ，/w 奏/v 国歌/n 。/w （/w 李粼/nr 玮/nz 摄/vg ）/w 
[深圳市/ns 政协/nis]/nto [五/m 届/q]/mq [六/m 次/qv]/mq 会议/n 开幕/vi 大会/n 应/v 到/v [514/m 人/n]/mq ，/w 实/ad 到/v [410/m 人/n]/mq 。/w （/w 李粼/nr 玮/nz 摄/vg ）/w 
人民网/nz 深圳/ns 1月22日/t 电/n （/w 张娜/nr ）/w [深圳市/ns 政协/nis]/nto [五/m 届/q]/mq [六/m 次/qv]/mq 会议/n 1月22日/t 开幕/vi ，/w [深圳/ns 政协/nis]/nt 主席/nnt 王穗明/nr 使用/v [PPT/x 作/v 常委会/nis]/nt 报告/n 。/w 
王穗明/nr 指出/v ，/w 2013年/t ，/w 深圳/ns [经济/n 社会/n]/nz 继续/v 朝/tg 有/vyou 质量/n 的/ude1 [稳定/an 增长/v]/nz 、/w 可持续/nz 的/ude1 [全面/ad 发展/vn]/nz [奋力/d 前行/v]/nz 。/w [深圳市/ns 政协/nis]/nto 深入/ad 践行/nz [群众/n 路线/n]/nz ，/w 坚持/v 用/p 先进/a 理论/n 武装/n 思想/n ，/w 坚持/v 开门/vi 搞/v 整风/vn 活动/vn ，/w 坚持/v 立行/nz 立/v 改/v 。/w 落实/v 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n ，/w 围绕/v 改进/vn [调查/vn 研究/vn]/nz 、/w 精简/v 会议/n 文件/n 、/w 厉行/v 勤俭节约/vl 制定/v 了/ule [40/m 多条/mq]/mq [整改/vn 措施/n]/nz ，/w 有/vyou 针对性/n 地/ude2 解决/v 工作/vn 中/f 的/ude1 形式主义/n 、/w 官僚主义/n 、/w 享乐主义/n 和/cc 奢靡/a 之/uzhi 风/n 问题/n 。/w （/w 完/vi ）/w 【/w 稿件/n 来源/n ：/w 人民网/nz 深圳/ns 频道/n 】/w 
