人民网/nz 深圳/ns 1月22日/t 电/n （/w 熊志霞/nr ）/w 1月22日/t ，/w [深圳/ns 政协/nis]/nt [五/m 届/q]/mq [六/m 次/qv]/mq 会议/n 召开/v 。/w 在/p “/w 大会/n 发言/vi ”/w 环节/n 上/f ，/w [广东/ns 省委/nis]/nto 常委/nnt 、/w [深圳/ns 市委/nis]/nt 书记/nnt 王荣/nr 强调/v ，/w 让/v 法治化/an 成为/v 深圳/ns 发展/vn 新的/a 动力/n 
早/a 在/p [深圳/ns 市委/nis]/nt [五/m 届/q]/mq [十八/m 次/qv]/mq 全会/n 中/f 提出/v 的/ude1 “/w 三/m 化/v 一/m 平台/n ”/w 概念/n ，/w 其中/rz 便/d 有/vyou 法治化/an 。/w 王荣/nr 表示/v ，/w 改革/vn 就是/v 利益/n 调整/vn ，/w 而/cc “/w [最大/gm 公约数/n]/nz ”/w 就是/v 法治化/an 。/w “/w 让/v 法治化/an 成为/v 深圳/ns 发展/vn 新的/a 动力/n ，/w 让/v 市场/n 本身/rz 进一步/d 发育/vi ，/w 发挥/v [社会/n 组织/n]/nz 、/w 行业协会/nis 作用/n ，/w 推进/vi 现代化/vn 建设/vn 。/w ”/w 王荣/nr 说/v 。/w 
”/w 深圳/ns 只有/c 建立/v 起/vf 与/cc 香港/ns 对等/vn 或/c 接近/v 的/ude1 [法治/n 环境/n]/nz ，/w 才能/n 加强/v 并/cc 加深/v 与/cc [港澳/n 经济/n]/nz 的/ude1 融合/vn ，/w 进一步/d 深化/v 深/a 港澳/n 合作/vn 。/w ”/w [深圳市/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 王红军/nr 建言/nz ，/w 在/p 立法/vn 中将/nnt 严格/ad 执法/vn 和/cc [依法/d 办事/vn]/nz 更/d 细致/a 化/v 地/ude2 纳入/v 政府/nis 工作/vn 考核/vn 。/w 此外/c ，/w 政府/nis 应/v 加大/v 法治/n 宣传/vn 投入/v ，/w 创立/v 守法/vn 奖励/v 基金/n ，/w 奖励/vn 守法/vi 市民/n 、/w 守法/vi 家庭/n 和/cc 守法/vi 企业/n ，/w 营造/v 守法/vn 光荣/a 、/w 违法/vn 可耻/a 的/ude1 社会/n 氛围/n 。/w （/w 完/vi ）/w 【/w 稿件/n 来源/n ：/w 人民网/nz 深圳/ns 频道/n 】/w 

