人民网/nz 深圳/ns 1月22日/t 电/n （/w 张娜/nr ）/w [深圳/ns 政协/nis]/nt [五/m 届/q]/mq [六/m 次/qv]/mq 会议/n 1月22日/t 开幕/vi 。/w [深圳/ns 政协/nis]/nt 主席/nnt 王穗明/nr 代表/nnt [第五/m 届/q]/mq 委员会/nis [常务委员/nnt 会/v]/nis 作/v 工作报告/v 。/w 
王穗明/nr 在/p 2014年/t 工作/vn 部署/vn 中/f 指出/v ，/w 中共/n [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 的/ude1 胜利/vn 召开/v ，/w 开启/v 了/ule 新/a 一轮/mq 改革开放/v 的/ude1 伟大/a 征程/n ，/w 必将/d 催生/vi 一个/mq 更/d 具/vg 活力/n 、/w 更趋/nz 公平/a 、/w 更加/d 民主/a 、/w 更为/d 强盛/a 的/ude1 中国/ns ，/w 深圳/ns 也/d 必将/d 在/p 不断/d 创造/v 和/cc 释放/v 改革/vn 红利/n 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 实现/v 更高/d 质量/n 、/w 更高/d 水平/n 的/ude1 [全面/ad 发展/vn]/nz 。/w 这样/rzv 的/ude1 形势/n 和/cc 背景/n ，/w 为/p 政协/nis 事业/n 发展/vn 创造/v 了/ule 巨大/a 空间/n 。/w [深圳市/ns 政协/nis]/nto 全体/n 委员/nnt 要/v 牢牢/d 把握/v 时代/n 发展/vn 的/ude1 脉搏/nhd ，/w 发挥/v [人民/n 政协/nis]/nz 不可/v 替代/vn 的/ude1 独特/a 作用/n ，/w 敢于/v 建言/nz 、/w 善于/v 监督/vn 、/w 精于/v 履/vg 职/ng 、/w 乐于/v 奉献/vn ，/w 在/p 前面/f 深化改革/v 和/cc 推动/v [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 中/f 奉献/v 我们/rr 的/ude1 智慧/n ，/w 以/p 实实在在/z 的/ude1 业绩/n ，/w 彰显/v 社会主义/n [协商/vn 民主/a]/nz 制度/n 的/ude1 独特/a 魅力/n 。/w 
王穗明/nr 说/v ，/w 2014年/t [深圳市/ns 政协/nis]/nto 工作/vn 的/ude1 总体/n 要求/n 是/vshi 深入/ad 学习/v 贯彻/vn 中共/n [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 坚持/v 以/p [中国/ns 特色/n 社会主义/n 理论/n 体系/n]/nz 为/p 指导/vn ，/w 牢牢/d 把握/v 团结/vn 和/cc 民主/a [两/q 大/a]/mq 主题/n ，/w 紧紧/d 围绕/v 深圳市/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/v [重大/a 问题/n]/nz 和/cc 涉及/v 群众/n 切身利益/n 的/ude1 [实际/n 问题/n]/nz 履行/v 职能/n ，/w 坚持/v 质量/n 优先/vd 、/w 突出/a 改革创新/v ，/w 努力/ad 搭建/v 多维/nz 多/a 层/qv [协商/vn 民主/a]/nz 平台/n ，/w 深入/ad 开展/v [协商/vn 民主/a]/nz 实践/vn ，/w 更好/d 地/ude2 发挥/v 协调/vn 关系/n 、/w 汇聚/v 力量/n 、/w 建言/nz 谋策/nz 、/w 服务/v 大局/n 的/ude1 [重要/a 作用/n]/nz ，/w 为/p 深圳/ns 加快/v 建设/vn 现代化/vn 国际化/vn 先进/a 城市/n ，/w 发出/v 政协/nis 好/a 声音/n ，/w 积聚/v 社会/n 正能量/nz 。/w （/w 完/vi ）/w 【/w 稿件/n 来源/n ：/w 人民网/nz 深圳/ns 频道/n 】/w 
