1月22日/t ，/w [深圳/ns 政协/nis]/nt 微信/nz 公众/n 平台/n 开通/v 。/w （/w 熊志霞/nr 摄/vg ）/w 
[深圳市/ns 政协/nis]/nto 主席/nnt 王穗明/nr 发出/v “/w [深圳/ns 政协/nis]/nt ”/w [第一/m 条/q]/mq 信息/n 。/w （/w 手机/n 截图/vn ）/w 
人民网/nz 深圳/ns 1月22日/t 电/n （/w 熊志霞/nr ）/w 1月22日/t ，/w 在/p [深圳市/ns 政协/nis]/nto [五/m 届/q]/mq [六/m 次/qv]/mq 会议/n 开幕/vi 会上/n ，/w [深圳市/ns 政协/nis]/nto 微信/nz 公众/n 平台/n 开通/v 上/f 线/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w [深圳市/ns 政协/nis]/nto 将/d 通过/p 该/rz 微信/nz 及时/ad 发布/v 工作/vn 动态/n ，/w 关注/v 、/w 收集/v 政协/nis 委员/nnt 和/cc [社会/n 各界/rz]/nz 对/p 政协/nis 工作/vn 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n ，/w 同时/c 为/p 委员/nnt 履/vg 职/ng 提供/v 服务/vn 和/cc 帮助/v ，/w 打造/v [深圳市/ns 政协/nis]/nto 发出/v 好/a 声音/n 、/w 传递/v 正能量/nz 的/ude1 重要/a 渠道/n 。/w 
开通/v 仪式/n 上/f ，/w [深圳市/ns 政协/nis]/nto 主席/nnt 王穗明/nr 发出/v 该/rz 平台/n 第一/m 信息/n 。/w 礼堂/n 内/f 各/rz 委员/nnt 纷纷/d 高举/v 手机/n ，/w 扫描/v 主席台/n 两旁/f 屏幕/n 上/f 的/ude1 二维码/nz ，/w 以此/d 关注/v 该/rz 微信/nz 。/w 
“/w 此次/rz 政协/nis 微信/nz 公众/n 平台/n 的/ude1 开通/vn ，/w 是/vshi 利用/v 新媒体/nz 拓展/v 工作/vn 渠道/n 的/ude1 一种/mq 探索/v ，/w 也/d 是/vshi 加强/v 政协/nis 组织/n 与/cc 政协/nis 委员/nnt 、/w [社会/n 公众/n]/nz 联络/vn 沟通/v 的/ude1 一种/mq 尝试/v 。/w ”/w 王穗明/nr 说/v 。/w （/w 完/vi ）/w 【/w 稿件/n 来源/n ：/w 人民网/nz 深圳/ns 频道/n 】/w 
