昨日/t ，/w 省纪委/n 、/w 省/n 监察厅/nis 通报/v [六/m 起/vf]/mq 违反/v 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n 精神/n 典型/n 案件/n ，/w “/w [深圳市/ns 城管局/nis]/nt 领导干部/nnt 违规/vn 接受/v 吃/v 请/v 案/ng ”/w 榜上有名/vl 。/w 
据/p 《/w [南方/s 都市报/nz]/nz 》/w 此前/t 报道/v ，/w 1月6日/t 晚/tg ，/w [深圳市/ns 城管局/nis 环卫处/nis]/nt 处长/nnt 吴学龙/nr 等/udeng 人/n 在/p 罗湖/ns 某/rz 宾馆/nis 内/f 接受/v [深圳市/ns 清洁/a 卫生/an 协会/nis]/nt 宴请/v 。/w 面对/v 记者/nnt 提问/vn ，/w [深圳市/ns 清洁/a 卫生/an 协会/nis]/nt 坚称/v 没/d 动用/v 公款/n ，/w 该/rz 协会/nis 会长/nnt 周恒德/nr 解释/v 称/vn 宴请/v 是/vshi 向/p 领导/n 拜/v 个/q 早年/t ，/w 并/cc 就/d 环卫/n 工/n 加/v 工资/n 的/ude1 事情/n 作/v 汇报/vn 。/w 酒店/nis 当场/d 出示/v 的/ude1 账单/n 显示/v 消费额/n 为/p [1912/m 元/q]/mq (/w 不/d 包括/v 酒水/n 费用/n )/w 。/w 
市/n 城管局/nis 相关/vn 人员/n 接受/v 宴请/vn 的/ude1 事件/n 曝光/vi 后/f ，/w 一时/d 引发/v 热/a 议/v 。/w 昨日/t ，/w 省纪委/n 通报/v 了/ule [6/m 起/vf]/mq 违反/v 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n 精神/n 典型/n 案件/n ，/w 该/rz 事件/n 榜上有名/vl 。/w 通报/v 称/vn ，/w 1月6日/t 晚/tg ，/w 市/n 城管局/nis [8/m 名/q]/mq 局/n 处级/b 领导干部/nnt 违规/vn 接受/v 由/p 管理/vn 服务/v 对象/n 某/rz 环卫/n [企业/n 负责人/nnt]/nz 组织/n 的/ude1 聚餐/vn 吃/v 请/v ，/w 聚餐/vn 花费/v [2427/m 元/q]/mq 。/w 市/n 城管局/nis 副局长/nnt 叶某/nr 受到/v 党内/s 警告/v 处分/n ，/w 该局/r 其他/rzv [7/m 名/q]/mq 参加/v 吃/v 请/v 人员/n 被/pbei 诫勉/vn 谈话/vn ；/w 上述/b [8/m 人/n]/mq 补交/v 应付/vn 的/ude1 餐费/n 。/w (/w 记者/nnt //w 张仁望/nr 杨磊/nr )/w 
