昨日/t （/w 21日/t ）/w 下午/t ，/w [海淀/ns 法院/nis]/nt 通过/p 其/rz 官方/n 微博/n 发布/v ，/w 方舟子/nr 状告/v 崔永元/nr 侵犯/v 名誉权/n 并/cc 索赔/v 精神损失费/n [30/m 万元/q]/mq 一/m 案/ng 已/d 由/p [海淀/ns 法院/nis]/nt 正式/ad 受理/v 。/w 
崔永元/nr 方舟子/nr 骂战/nz 不停/v 
[京华/ntc 时报/n]/nz 1月22日/t 报道/v [昨日/t 下午/t]/nz ，/w [海淀/ns 法院/nis]/nt 通过/p 其/rz 官方/n 微博/n 发布/v ，/w 方舟子/nr 状告/v 崔永元/nr 侵犯/v 名誉权/n 并/cc 索赔/v 精神损失费/n [30/m 万元/q]/mq 一/m 案/ng 已/d 由/p [海淀/ns 法院/nis]/nt 正式/ad 受理/v 。/w 
[海淀/ns 法院/nis]/nt 公布/v 的/ude1 立案/vn 消息/n 显示/v ，/w 方舟子/nr 诉/vg 称/v 自己/rr 是/vshi [自由/a 撰稿人/nnt]/nnt ，/w 曾/d 获得/v 国内外/s 多种/m 奖项/n 并/cc 在/p [社会/n 公众/n]/nz 中/f 享有/v 良好/a 声誉/n 。/w 因/p 揭发/v [学术/n 腐败/an]/nz 等/udeng 现象/n ，/w 得罪/v 了/ule 一些/mq [利益/n 集团/nis]/nz 和/cc 个人/n ，/w 并/cc 于/p 2010年/t 遭到/v 被/pbei 揭发者/nz 的/ude1 雇/v 凶/a 报复/vn 而/cc 引起/v 广泛/a 关注/v 。/w 崔永元/nr 在/p 其/rz 微博/n “/w 崔永元/nr -/w 实话实说/vl ”/w 中/f ，/w 没有/v [事实/n 依据/n]/nz 地/ude2 发布/v 多条/mq 微博/n ，/w 还/d 转/v 各种/rz 谣言/n 对/p 自己/rr 进行/vn [人身/n 攻击/vn]/nz 。/w 
方舟子/nr 和/cc 崔永元/nr 两人/mq 的/ude1 交恶/nz 始于/v [转基因/n 玉米/nf]/nz 试吃/nz 事件/n 。/w 几个月/mq 来/vf ，/w 两人/mq 的/ude1 争辩/v 不断/d 升级/vi ，/w 从/p 转基因/n 开始/v 到/v 对/p 彼此/rr 的/ude1 [公益/n 基金/n]/nz 和/cc 安保/n 基金/n 的/ude1 质疑/vn ，/w 再/d 到/v 方舟子/nr 是否/v 花/n 了/ule 黑钱/n 在/p 美国/nsf 买/v 房子/n 。/w 
方舟子/nr 诉/vg 称/v ，/w 崔永元/nr 自/p 2013年11月15日/t 起/vf ，/w 发/v 了/ule [数十/m 条/q]/mq 微博/n ，/w 对/p 自己/rr 侮辱/v 、/w 诽谤/v ，/w 其中/rz 有/vyou “/w 我/rr 不/d 认为/v 这些/rz 钱/n 都/d 是/vshi 肘子/n 嗑/v 普/ag 骗/v 来/vf 的/ude1 ，/w 肯定/v 还有/v 其他/rzv 的/ude1 骗/vn 法/n ”/w 、/w “/w 以/p 肘子/n 为/p 头目/nnt 的/ude1 [网络/n 流氓/n]/nz [暴力/n 集团/nis]/ntc ”/w 、/w “/w 肘子/n 最/d 脏/a ，/w 坑蒙拐骗/nz 都/d 干/v 过/uguo ，/w 可/v 它/rr 是/vshi [三无/n 人员/n]/nz 脸皮/n 又/d 奇/ag 厚/a ”/w 、/w “/w 肘子/n 一边/d [300/m 万/d 美元/q]/mq 在/p 美国/nsf 买/v 豪宅/n 一边/d 在/p 网上/s 哭诉/v 安保/n 基金/n 不够/a 用/p 了/ule ”/w 、/w “/w 骗子/n ”/w 、/w “/w 流氓/n ”/w 等/udeng 大量/m 明显/a 侮辱/v 、/w 诽谤/v 自己/rr 的/ude1 内容/n 。/w “/w 我/rr 本来/d 也/d 没/d 想/v 告/v 他/rr ，/w 但/c 他/rr 发/v 微博/n 说/v 我/rr 动用/v 黑钱/n 在/p 美国/nsf 买/v 房子/n 。/w ”/w 方舟子/nr 称/v ，/w 崔永元/nr 以/p 其/rz 前/f 央视/j [电视/n 节目/n 主持人/nnt]/nnt 的/ude1 身份/n 发/v 微博/n 侮辱/v 、/w 诽谤/v 自己/rr ，/w 令/v 自己/rr 名誉/n 严重/a 受损/vi ，/w 故/c 诉/vg 请/v [海淀/ns 法院/nis]/nt 判令/nz 崔永元/nr 删除/v 侵权/vn 微博/n ，/w 公开/ad 赔礼道歉/vl ，/w 并/cc 赔偿/v [精神/n 抚慰/v 金/b]/nz 30万/m 、/w 律师费/n [2/m 万元/q]/mq 、/w 公证费/nz [1415/m 元/q]/mq 。/w 
■/w 马上/d 就/d 访/v 
方舟子/nr ：/w 我/rr 一般/ad 不/d 出庭/vi 
昨晚/t ，/w 记者/nnt 致电/v 崔永元/nr ，/w 他/rr 表示/v 已经/d 回国/vi ，/w 且/c 知道/v 方舟子/nr 起诉/v 自己/rr 的/ude1 案子/n 已经/d 立案/vi 。/w 当/p 记者/nnt 询问/v 崔永元/nr “/w 是否/v 会/v 亲自/d 到庭/nz ？/w 感觉/n 会/v 胜诉/vn 吗/y ？/w ”/w 等/udeng 问题/n 时/ng ，/w 崔永元/nr 未/d 正面/b 回答/v 问题/n ，/w 而是/c 反问/v 记者/nnt ，/w “/w 你/rr 怎么/ryv 看/v 哪/ry ？/w ”/w 
此/rzs 后/f ，/w 记者/nnt 又/d 致电/v 方舟子/nr ，/w 他/rr 表示/v 已经/d 知道/v 立案/vn 的/ude1 消息/n 。/w 当/p 记者/nnt 告诉/v 方舟子/nr ，/w 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz 说/v ，/w 崔永元/nr 会/v 亲自/d 出庭/vi 时/ng ，/w 方舟子/nr 说/v ：/w “/w 我/rr 看到/v 他/rr 说/v 的/ude1 是/vshi 如果/c 上午/t 开庭/vi ，/w 他/rr 会/v 睡觉/vi ，/w 下午/t 开庭/vi ，/w 他/rr 才/d 会/v 去/vf 。/w 一般/ad 说/v ，/w 这个/rz 案子/n 是/vshi 上午/t 开庭/vi ，/w 有/vyou 可能会/nz 开/v 一/m 整天/d 。/w 如果/c 下午/t 开/v ，/w 时间/n 就/d 不够/a 了/ule 。/w 我/rr 考虑/v 崔永元/nr 不会/v 去/vf 。/w ”/w 方舟子/nr 同时/c 表示/v ，/w 他/rr 一般/ad 是/vshi 不/d 出庭/vi 的/ude1 ，/w 不管/c 是/vshi 他/rr 告/v 人家/n ，/w 还是/c 人家/n 告/v 他/rr 。/w 但/c 这个/rz 案子/n 比较/d 特殊/a ，/w 如果/c 崔永元/nr 会/v 去/vf ，/w 他/rr 就/d 考虑/v 要/v 不要/d 去/vf 。/w 
