腾讯/ntc 娱乐/vn 讯/ng 1月22日/t ，/w BTV/x 马/n 年/qt 春晚/n 进行/vn [最后/f 一次/mq]/nz 联/vg 排/v 。/w 记者/nnt 探班/nz 录制/v 现场/s ，/w 小沈阳/nz 、/w 沈春阳/nr 、/w 丫蛋儿/nz 、/w 王金龙/nr 等/udeng [8/m 位/q]/mq 本/rz 山/n 团队/n 演员/nnt 将/d 集体/n 登台/vi ，/w 表演/v 赵本山/nr 亲自/d 操刀/nz 的/ude1 小品/n 《/w 真的/d 想/v 回家/vn 》/w 。/w 此外/c ，/w 郭冬临/nr 、/w 牛莉/nr 、/w 朗朗/z 、/w 沙宝亮/nr 、/w 范玮琪/nr 等/udeng 明星/nnd 也/d 将/d 有/vyou 精彩/a 演出/vn 。/w 
赵本山/nr 亲子/nz 操刀/nz 小沈阳/nz 全新/b 亮相/vi 
语言/n 类/q 节目/n 历来/d 都/d 是/vshi 观众/n 关心/v 的/ude1 焦点/n ，/w 本次/r BTV/x 马/n 年/qt 春晚/n 更是/d 将/d 这/rzv 类/q 节目/n 当作/v 一张/mq 王牌/n 来/vf 打造/v 。/w 时隔/v 一年/mq ，/w 语言/n 类/q 节目/n 的/ude1 “/w 人气/n 王/n ”/w 小沈阳/nz 经过/p 精心/ad 的/ude1 准备/vn ，/w 再次/d 来到/v BTV/x 马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 舞台/n ，/w 与/cc 妻子/n 沈春阳/nr ，/w 以及/cc 丫蛋儿/nz 、/w 王金龙/nr 等/udeng 本/rz 山/n 团队/n [8/m 位/q]/mq 成员/nnt 一起/s 演绎/v 小品/n 《/w 真的/d 想/v 回家/vn 》/w 。/w 
据/p 导演/nnt 组/n 透露/v ，/w 这次/r 的/ude1 作品/n 由/p 赵本山/nr 亲自/d 操刀/nz ，/w 小品/n 内容/n 一/m 改/v 之前/f 的/ude1 本土/n 路线/n ，/w 会/v 加入/vn “/w 鸟/n 叔/n ”/w 新歌/n 、/w 欧美/n 流行/v 等/udeng 诸多/m 元素/n ，/w 中西/n 合并/v 、/w 爆笑/nz 登场/vi 。/w 值得一提/vl 是/vshi ，/w 在/p 当天/t 录制/v 现场/s ，/w 小沈阳/nz 、/w 沈春阳/nr 夫妇/n 一直/d 在/p 积极/ad 准备/v 。/w 他们/rr 的/ude1 女儿/n 阳/ag 洋/ag 也/d 意外/a 亮相/vi ，/w 俏皮/a 可爱/a 。/w 
郭冬临/nr 为/p 求/v 完美/a ，/w 自/p 掏腰包/vi 购/v 道具/n 
有着/v “/w 小品/n 专业户/n ”/w 之/uzhi 称/v 的/ude1 演员/nnt 郭冬临/nr ，/w 在/p 本次/r BTV/x 马/n 年/qt 春晚/n 上/f 也/d 将/d 与/cc 牛莉/nr 、/w 邵峰/nr 以/p 温暖/an 为/p 主题/n 献/v 上/f 小品/n 《/w 人/n 到/v 礼/n 到/v 》/w 。/w 据/p [工作/vn 人员/n]/nnt 透露/v ，/w 在/p 此前/t 几次/mq 彩排/v 中/f ，/w 郭冬临/nr 对于/p 作品/n 音效/n 的/ude1 衔接/vn 、/w 布景/n 、/w 以及/cc [肢体/n 语言/n]/nz 等/udeng 一系列/b 相关/vn 细节/n 都/d [十分/d 重视/v]/nz ，/w 每/rz 一项/mq 都/d 要/v 亲自/d 落实/v 到位/vn 。/w 在/p 彩排/v 中/f ，/w 就/d 布景/n 的/ude1 位置/n 安排/v ，/w 郭冬临/nr 表现/v 得/ude3 更/d 精益求精/vl ，/w 不仅/c 自己/rr 充当/v 起/vf 了/ule “/w 道具/n 工/n ”/w ，/w 参与/v 到/v 摆放/vn 道具/n 布景/n 的/ude1 工作/vn 中/f ，/w 而且/c 对/p 一些/mq 节目/n 中/f 的/ude1 关键/n 道具/n 郭冬临/nr 甚至/d “/w 严苛/nz ”/w 到/v 要求/n 分毫/m 不能/v 差/a 的/ude1 程度/n 。/w 
排练/v 中/f 他/rr 经常/d 对/p 晚会/n 道具/n [工作/vn 人员/n]/nnt 说/v ：/w “/w 一定/b 要/v 精确/a 到位/vi ，/w 如果/c 道具/n 有/vyou 困难/an 我/rr 可以/v 自己/rr 花钱/vi 买/v 。/w ”/w 虽然/c 是/vshi 一句/mq 玩笑/n 话/n ，/w 可是/c 着实/d 体现/v 出/vf 了/ule 他/rr 的/ude1 认真/ad 态度/n 。/w 
林志颖/nr 杨钰莹/nr 现身/v ，/w “/w 拼/v 嫩/a ，/w 拼/v 谁/ry 才/d 是/vshi 不/d 老/a 童颜/nz ”/w 
在/p BTV/x 马/n 年/qt 春晚/n 上/f ，/w 萌/v 爸/n 林志颖/nr 也/d 将/d 现身/v 晚会/n 。/w 对此/d ，/w 本届/r 晚会/n 总/b 导演/nnt 孙仝/nr 介绍/v 道/qv ，/w 历年/n 的/ude1 [北京/ns 电视台/nis]/nt [春节/t 联欢/vn 晚会/n]/nz 都会/n 选择/v 发生/vn 在/p 老百姓/n 身边/s 有/vyou 关注度/nz 的/ude1 事件/n 和/cc 有/vyou 关注/v 点/qt 的/ude1 人/n 作为/p 节目/n 创作/v 对象/n 。/w 林志颖/nr 在/p 2013年/t 话题/n 性/ng 十足/z ，/w 加上/v 他/rr 本身/rz 在/p 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w (/w 在线/vn 观看/v )/w 节目/n 中/f 传递/v 了/ule 正能量/nz ，/w 与/cc 晚会/n 所/usuo 要/v 达到/v 的/ude1 效果/n 非常/d 契合/v ，/w 因此/c 萌发/v 了/ule 邀请/v 他/rr 参与/v 晚会/n 的/ude1 初衷/n 。/w 
同时/c 他/rr 强调/v ，/w 此次/rz 为/p 林志颖/nr 设计/vn 的/ude1 节目/n 绝对/d 不会/v 与/cc 他/rr 在/p 其他/rzv 卫视/n 跨/v 年/qt 演唱会/n 的/ude1 表演/vn 撞车/vi ，/w 导演/nnt 组/n 专门/d 设置/v 了/ule 一个/mq “/w 不/d 老/a 传奇/n ”/w 的/ude1 环节/n 。/w 据悉/v ，/w 林志颖/nr 将/d 挑战/vn “/w 不/d 老/a 童颜/nz ”/w 杨钰莹/nr 。/w 这/rzv 对/p “/w 不/d 老/a 传奇/n ”/w 将/d 用/p 他们/rr 的/ude1 [经典/n 歌曲/n]/nz 唤起/v 一代人/n 的/ude1 [青春/n 记忆/n]/nz 。/w 
BTV/x 马/n 年/qt [春晚/n 节目单/n]/nz 曝光/vi ：/w 
1/m 、/w 开场/vi 歌舞/n 《/w 欢乐/a 北京/ns 》/w 
2/m 、/w 小品/n 《/w 人/n 到/v 礼/n 到/v 》/w 郭冬临/nr 、/w 牛莉/nr 、/w 邵峰/nr 
3/m 、/w 《/w 狂野/nz 之/uzhi 音/n 》/w 杨洪基/nr 、/w 李光羲/nr 、/w 刘秉义/nr 
4/m 、/w 钢琴/n 演奏/v 《/w [春节/t 序曲/n]/nz 》/w 朗朗/z 
5/m 、/w 歌曲/n 《/w 海芋恋/nz 》/w 萧敬腾/nr 
6/m 、/w 歌曲/n 《/w [花房/n 姑娘/n]/nz 》/w 萧敬腾/nr 、/w 肖懿航/nr 
7/m 、/w 小品/n 《/w 真的/d 想/v 回家/vn 》/w 小沈阳/nz 、/w 沈春阳/nr 等/udeng 
8/m 、/w 歌剧/n 《/w 为/p 艺术/n 为/p 爱情/n 》/w 刘坤/nr 、/w 黎星/nr 
9/m 、/w “/w 年/qt 味/ng 互动/v 吃货/nz 过/uguo 大年/n ”/w 谢晶晶/nr 、/w 刘洪悦/nr 
10/m 、/w “/w 不/d 老/a 传奇/n ”/w 
歌舞/n 《/w 十七岁/mq 的/ude1 雨季/t 》/w 林志颖/nr 
歌舞/n 《/w 轻轻地/z 告诉/v 你/rr 》/w 杨钰莹/nr 
11/m 、/w [酷/ag 口/n 相声/n]/nz 《/w 花样/n 节奏/n 》/w 白凯南/nr 、/w 叶飞/nr 
12/m 、/w 歌曲/n 《/w 你/rr 是/vshi 我/rr 的/ude1 眼/n 》/w 小/a 臭臭/nz 
13/m 、/w 歌曲/n 《/w 最初/d 的/ude1 信仰/vn 》/w 沙宝亮/nr 、/w [轮椅/n 篮球/n]/nz 队/n 
14/m 、/w 京昆/nr 表演/vn 《/w 夜奔/nz 》/w 裴艳玲/nr 
15/m 、/w “/w 年/qt 味/ng 互动/v 中国/ns 梦/n ”/w [全国/n 劳动模范/nnt]/nnt 
16/m 、/w 相声/n 《/w 大喇叭/nz 》/w 于明波/nr 
17/m 、/w 舞蹈/n 《/w [龙马/nz 精神/n]/nz 》/w 军区/nis 战友/n 文工团/nis 
18/m 、/w “/w 影视/b 传奇/n ”/w 
《/w 叶塞尼亚/nrf 》/w 杰奎琳/nrf 、/w 安德瑞/ntc 
《/w [排球/n 女将/nnd]/nz 》/w 荒木由美子/nrj 、/w 刘力扬/nr 、/w 李溪芮/nr 、/w 王诗沂/nr 
《/w 女奴/nnd 》/w 卢塞莉亚-桑托斯/nrf 
19/m 、/w “/w 愿/v [有情人/n 终/d 成/v 眷属/n]/nz ”/w [百岁/q 老人/n]/nz 
20/m 、/w 歌曲/n 《/w 贼/n 拉拉/v 的/ude1 爱/vn 你/rr 》/w 谢丹/nrf 
21/m 、/w 歌曲/n 《/w 最重要/nz 的/ude1 决定/vn 》/w 范玮琪/nr 
22/m 、/w 《/w [红色/n 娘子军/n]/nz 》/w 选段/n [中央/n 芭蕾舞团/nis]/nt 、/w 范明/nr 
23/m 、/w 歌舞/n 《/w 绒花/n 》/w 李谷一/nr 
24/m 、/w 歌曲/n 《/w BlueSuedeShoes/x 》/w 丁泽强/nr 
25/m 、/w 歌曲/n 《/w 回/v 家乡/n 》/w 羽泉/nz 
26/m 、/w 《/w 中国/ns 梦/n 》/w 王莹/nr 、/w 王艳/nr 、/w 肖大可/nr 
（/w 文/ng //w 方芳图/nr //w 薛建宇/nr ）/w 
