为/p 恢复/v 和/cc 振兴/v 新疆/ns [旅游/vn 市场/n]/nz ，/w 尤其/d 是/vshi 培育/v 新疆/ns 淡季/n [旅游/vn 市场/n]/nz ，/w 刺激/v 消费/vn ，/w [拉动/v 内需/n]/nz ，/w 2014年/t 新疆/ns 拿出/v [2000/m 万元/q]/mq [专项/b 资金/n]/nz ，/w 用于/v 向/p [19/m 个/q]/mq 援/vg 疆/b 省市/n 赠送/v [新疆/ns 旅游/vn]/nz 卡/n 。/w 1月21日/t 下午/t ，/w [新疆/ns 旅游局/nis 联合/vd 省/n 旅游局/nis]/nt 、/w 河北/ns 康辉/nr 国旅/j 在/p 石家庄/ns 举办/v 了/ule “/w [新疆/ns 旅游/vn]/nz 卡/n ”/w 赠/v 卡/n 仪式/n 。/w 此次/rz 活动/vn 将/d 向/p 河北省/ns 游客/n 赠送/v [2000/m 张/q]/mq [新疆/ns 旅游/vn]/nz 卡/n ，/w 每张/r 卡/n 赠送/v 金额/n 最高/a [500/m 元/q]/mq ，/w 需要/v 在/p 4月30/t 日前/t 消费/vn 完毕/vi 。/w 
据介绍/nz ，/w [新疆/ns 旅游/vn]/nz 卡/n 包括/v 实体/n 卡/n 和/cc 虚拟卡/nz 两种/mq 。/w 在/p 河北省/ns 指定/v 组团社/nz 河北/ns 康辉/nr 国旅/j 报名/vi 参/vg 团/n 到/v [新疆/ns 旅游/vn]/nz 且/c 签订/v 合同/n 、/w 交付/v 团费/n 的/ude1 游客/n ，/w 即可/v 获赠/v 一张/mq 面值/n [500/m 元/q]/mq 的/ude1 [新疆/ns 旅游/vn]/nz 卡/n 。/w 自助游/nz 游客/n 也/d 可/v 在/p 旅行社/nis 申领/v 实体/n 卡/n ，/w 但/c 只有/c 充值/vi 金额/n 达到/v 规定/n 限度/n 时/ng ，/w 才/d 会/v 按照/p 规则/n 激活/v 旅游/vn 卡/n 上/f 的/ude1 补贴/n 资金/n 。/w 最少/d 可/v 充值/vi [500/m 元/q]/mq 获赠/v [50/m 元/q]/mq ，/w 充值/vi [3000/m 元/q]/mq 可/v 获赠/v [全部/m 500/m 元/q]/mq 补贴/n 资金/n 。/w 自助游/nz 游客/n 也/d 可/v 通过/p [新疆/ns 旅游局/nis]/nto 网站/n 下载/v [手机/n 客户端/nz]/nz 申领/v 虚拟/vn [新疆/ns 旅游/vn]/nz 卡/n ，/w 实现/v 在线/vn 预订/v 、/w 支付/v 、/w 余额/n 查询/v 等/udeng 功能/n 。/w 
目前/t ，/w [新疆/ns 旅游/vn]/nz 卡/n 共有/v 特约/b 特惠/nz 商户/n [395/m 家/q]/mq ，/w 涵盖/v 了/ule 景区/n 、/w 酒店/nis 、/w 特色/n 餐饮/n 、/w 特色/n 消费品/n 等/udeng 要素/n ，/w 可以/v 切切实实/z 让/v 游客/n 感受到/nz 实惠/an 。/w 同时/c ，/w 为/p 配合/v 此次/rz [新疆/ns 旅游/vn]/nz 卡/n 赠送/v 活动/vn ，/w 针对/p 新疆/ns 的/ude1 特色/n 景区/n 和/cc [旅游/vn 资源/n]/nz ，/w 河北/ns 康辉/nr 国旅/j 为/p 河北省/ns 居民/n 精心/ad 设计/vn 的/ude1 新疆/ns 精品/n [旅游/vn 线路/n]/nz 将/d 于/p 近期/t 推出/v ，/w 线路/n 包含/v 了/ule 乌鲁木齐/ns 、/w 吐鲁番/ns 、/w 天池/ns 、/w 喀什/nsf 、/w 阿勒泰/nsf 等/udeng 著名/a 旅游地/n ，/w 日程/n 有/vyou 八日/t 游/v 、/w 六日/t 游/v 等/udeng 长短/n 搭配/v ，/w 务求/v 让/v 游客/n 在/p 享受/v 到/v 旅游/vn 卡/n 带来/v 的/ude1 实惠/an 基础上/nz ，/w 还/d 能/v 享受/vn 舒心/a 、/w 惬意/a 的/ude1 休闲/vn 旅程/n 。/w (/w 张义杰/nr )/w 
