人民网/nz 北京/ns 1月22日/t 电/n （/w 杨磊/nr ）/w [北京/ns 时间/n]/nz [今天/t 上午/t]/nz ，/w [第/m 十届/mq]/mq [中国/ns 足球/n 协会/nis]/nt [会员/nnt 大会/n]/nz 在/p 香河/ns 继续/v 进行/vn 。/w 
会议/n 开始/v 后/f ，/w 来自/v 上海/ns 的/ude1 执委/nnt 李毓毅/nr 首先/d 报告/n 了/ule [昨天/t 下午/t]/nz 执委/nnt 组/n 分组/vn 讨论/v 的/ude1 情况/n 。/w 李毓毅/nr 报告/n 了/ule 执委/nnt 组/n 建议/n 规划/n 中/f 增加/v 和/cc 调整/v [部分/n 内容/n]/nz ，/w 并/cc 提出/v 了/ule 足协/nis 和/cc 足球/n 工作/vn 的/ude1 具体/a 建议/n 和/cc 意见/n 。/w 
随后/d ，/w [北京市/ns 足协/nis]/nt 秘书长/nnt 杨俊生/nr ，/w 汇报/vn 了/ule 会员/nnt 协会/nis 一组/mq 的/ude1 分组/vn 讨论/v 情况/n 。/w 杨俊生/nr 讲/v 到/v ：/w “/w [第一/m 组/n]/mq 就/d 规划/n 和/cc 工作报告/v 进行/vn 了/ule 讨论/v ，/w 大家/rr [一致/a 认为/v]/nz 此次/rz 大会/n 及时/ad 的/ude1 召开/vn ，/w 是/vshi [中国/ns 足球/n]/nz 恢复/v [正常/a 秩序/n]/nz 的/ude1 开始/vn ，/w 我们/rr 也/d [充满/v 信心/n]/nz ，/w 期待/v 大家/rr 同心协力/vl ，/w 早日/d 实现/v 我们/rr 足球/n 人/n 的/ude1 中国/ns 梦/n ！/w ”/w 之后/f ，/w [上海/ns 足协/nis]/nt 隋国扬/nr 与/cc [广东/ns 足协/nis]/nt 秘书长/nnt 柯国洪/nr 分别/d 汇报/vn 了/ule 分组/vn 讨论/v 情况/n 。/w 
著名/a 足球/n 名宿/n 迟尚斌/nr 汇报/vn 了/ule 16/m 家中/s 超/v 俱乐部/nis [昨天/t 下午/t]/nz 分组/vn 讨论/v 的/ude1 情况/n 。/w 迟尚斌/nr 说/v ：/w “/w 中超/n 代表/nnt 们/k 对/p 《/w [第/m 十届/mq]/mq [中国/ns 足球/n 协会/nis]/nt [会员/nnt 大会/n]/nz 工作报告/v 》/w 和/cc 《/w [中国/ns 足球/n]/nz 中长期/n 规划/n 纲要/n （/w 讨论稿/nz ）/w 》/w 展开/v 了/ule 讨论/v ，/w 对/p 两个/mq 文件/n 充分/ad 肯定/v 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 对/p 《/w 规划/n 》/w 及/cc 足球/n 事业/n 未来/t 发展/vn 提出/v 了/ule 一些/mq 建议/n ：/w 例如/v ，/w 职业/n 足球/n [发展/vn 目标/n]/nz 应/v 更加/d 具体/a ，/w 青少年/n 培养/v 体系/n 的/ude1 建立/vn 方面/n 要/v 拿出/v 行之有效/vl 的/ude1 措施/n 等/udeng 。/w ”/w 
接下来/vl ，/w [延边/ns 长/a 白虎/nz]/nz 俱乐部/nis 的/ude1 代表/nnt 于/p 长龙/n 汇报/vn 了/ule [昨天/t 下午/t]/nz 中/f 甲/n 俱乐部/nis 的/ude1 分组/vn 讨论/v 情况/n 。/w 于/p 长龙/n 表示/v ：/w 为了/p 能够/v 使/v 《/w 规划/n 》/w 更加/d 科学/n 可行/a ，/w 对/p 完成/v 总体/n 任务/n 目标/n 有所/v 帮助/vn ，/w 中/f 甲/n 俱乐部/nis 的/ude1 代表/nnt 们/k 提出/v 了/ule 建设性/n 意见/n ，/w 希望/v 重视/vn 中/f 甲/n 俱乐部/nis 的/ude1 发展/vn ，/w [进一步/d 规范/v]/nz 中/f 甲/n 俱乐部/nis 发展/v 政策/n 。/w 
随后/d ，/w 来自/v [47/m 家/q]/mq 会员/nnt 协会/nis 的/ude1 代表/nnt 全票/n 通过/p 《/w [中国/ns 足球/n 协会/nis]/nt 工作报告/v 》/w 。/w 
