人民网/nz 北京/ns 1月22日/t 电/n （/w 杨磊/nr ）/w [北京/ns 时间/n]/nz [今天/t 上午/t]/nz ，/w [第/m 十届/mq]/mq [中国/ns 足球/n 协会/nis]/nt [会员/nnt 大会/n]/nz 在/p 香河/ns 继续/v 进行/vn 。/w 在/p 来自/v [47/m 家/q]/mq 会员/nnt 协会/nis 的/ude1 代表/nnt 全票/n 通过/p 《/w [中国/ns 足球/n 协会/nis]/nt 工作报告/v 》/w 之后/f ，/w 新/a 当选/v 的/ude1 [中国/ns 足协/nis]/nt 主席/nnt 蔡振华/nr 对/p 本次/r 会议/n 召开/v 情况/n 进行/vn 了/ule 总结/v 。/w 
蔡振华/nr 首先/d 对/p 本次/r 会议/n 的/ude1 工作/vn 进行/vn 了/ule 肯定/v ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 大会/n 审议/v 通过/p 了/ule 修改/v 后/f 的/ude1 《/w [中国/ns 足球/n 协会/nis 章程/n]/nz 》/w ，/w 标志着/v 《/w 章程/n 》/w 的/ude1 进一步/d 完善/v ，/w 更加/d 体现/v 出/vf 代表性/n 、/w 民主性/n 、/w 专业性/n ，/w 对/p 加快/v 协会/nis 法制化/vn 、/w 科学化/v 进程/n 奠定/v 的/ude1 基础/n 。/w ”/w 
“/w 大会/n 审议/v 通过/p 了/ule 《/w 工作报告/v 》/w ，/w 报告/n 实事求是/vl 地/ude2 回顾过去/v 的/ude1 工作/vn ，/w 客观/a 理性/n 分析/vn 了/ule 存在/v 的/ude1 问题/n ；/w 反思/vn 了/ule [经验/n 教训/n]/nz ，/w 并/cc 基于/p 落后/a 的/ude1 现状/n ，/w 从/p 理性/n 务实/vi 的/ude1 角度/n 提出/v 了/ule 下/f 一步/mq 工作/vn 的/ude1 总体/n 思路/n 。/w ”/w 
最后/f ，/w 蔡振华/nr 对/p 全国/n 足球/n 工作者/nnt 提出/v 了/ule 倡议/n 和/cc 希望/v ：/w “/w 希望/v 全国/n 足球/n 工作者/nnt 进一步/d [统一/vn 思想/n]/nz ，/w [振奋/v 精神/n]/nz ，/w [克服/v 困难/an]/nz ，/w 扎实/a 工作/vn ，/w 卧薪尝胆/vl ，/w 务实/vi 进取/vi ，/w 以/p 改革/vn 的/ude1 态度/n 和/cc 热情/an ，/w [凝聚/v 共识/n]/nz ，/w 凝聚/v 人心/n ，/w 凝聚/v 力量/n ，/w 做好/v 足球/n 工作/vn 。/w ”/w 
