在/p 理发店/nis 里/f ，/w 相比/vi 于/p 热心/a 的/ude1 志愿者/nnt ，/w 尹大伦/nr 始终/d 不苟言笑/vl 
义工/nnt 杨奎/nr 担心/v 一份/mq 菜/n 不够/a ，/w 给/p 尹大伦/nr 夹/v 了/ule 一块肉/nz 
□/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 陈木易/nr [实习/vn 记者/nnt]/nnt 吴昌炜/nr //w 文/ng 记者/nnt 刘朔/nr //w 图/n 原本/d 无人问津/vl 的/ude1 尹大伦/nr ，/w 身边/s 好/a 久/a 没/d 那么/c 多/a 人/n 嘘寒问暖/vl 了/ule 。/w 之前/f 的/ude1 半年/mq 多/a 时间/n ，/w 他/rr [独自/d 一人/mq]/nz ，/w 徒步/d 走遍/v [9/m 个/q]/mq 县市/n ，/w 捡/v 零钱/n 两个月/mq ，/w 只/d 为/p 能够/v 尽快/d 回到/v 重庆/ns 合川/ns 的/ude1 老家/n 。/w 
即使/c 有/vyou [3/m 次/qv]/mq 出/vf 省/n [打工/vi 经历/n]/nz ，/w 却/d 始终/d 无法/v 让/v 这/rzv 极度/d 孤僻/a 的/ude1 男子/n ，/w 放开/v 自己/rr ，/w 并/cc 适应/v 、/w 融入/v 大城市/n 的/ude1 生活/vn 。/w 
在/p 尹大伦/nr 38年/t 的/ude1 生活/vn 里/f ，/w 他/rr 13岁时/t ，/w 遭遇/v [父母/n 离异/vi]/nz ，/w 让/v 他/rr 自此/d 变得/vi 内向/a 起来/vf 。/w 因为/c 家境/n 极度/d 贫困/a ，/w 直到/v [38/m 岁/qt]/mq ，/w 娶妻/nz 生子/vi 的/ude1 念头/n ，/w 尹大伦/nr 既/c 觉得/v 奢望/vn ，/w 也/d 已经/d 淡忘/v 。/w 一些/mq 不/d 熟识/v 的/ude1 人/n 示/vg 好/a 的/ude1 时候/n ，/w 他/rr 会/v 觉得/v 不安/an ，/w 甚至/d 害怕/v ，/w 因为/c 他/rr 觉得/v ，/w 对方/n 也/d 是/vshi 这么/rz 认为/v 。/w 
