1月22日/t ，/w 在/p [阜阳/ns 火车站/n]/nz ，/w 返乡/vi 旅客/n 准备/v 登上/v 回家/vn 的/ude1 免费/vn 大巴/n 车/n 。/w 当日/t ，/w 安徽省/ns 阜阳市/ns 在/p [阜阳/ns 火车站/n]/nz 启动/v “/w 接/v 您/rr 回家/vi ”/w 活动/vn 。/w 据悉/v ，/w 在/p 1月22日/t 至/p 28日/t 期间/f ，/w 阜阳市/ns 下辖/v 县/n （/w 市/n ）/w 将/d 组织/n 大巴/n 专车/n ，/w 从/p [阜阳/ns 火车站/n]/nz 把/pba [返乡/vi 农民工/nnd]/nz 免费/vd 接/v 回家过年/v 。/w 新华社/nt 记者/nnt 刘军喜/nr 摄/vg 
