湖南/ns 女财神/nz 性感/a 照/v 曝光/vn ：/w 豪乳/nz 成/v 网友/n 关注/v 热点/n 
因/p 推出/v “/w 小姐/n 少爷/n 菜/n ”/w 而/cc 引发/v 热/a 议/v 的/ude1 湖南/ns [怀化/ns 洪江/ns 古商城/nr]/nt 再次/d 成为/v 舆论/n 焦点/n 。/w [春节/t 期间/f]/nz ，/w 该/rz 古商城/nr 将/d 面向/v 社会/n 招募/v 女性/n 扮演/v [五/m 路/n 财神/n]/nz 。/w 此/rzs “/w 招募/v 令/v ”/w 一经/d 发布/v ，/w 随即/d 遭到/v 民众/n 和/cc 网友/n 的/ude1 吐槽/nz 。/w 
有/vyou 千年/t 商道/n 文化/n 的/ude1 [洪江/ns 古商城/nr]/nt ，/w 为/p 庆/vg 春节/t 今年/t 破天荒/al 地/ude2 招募/v 起/vf “/w 女财神/nz ”/w 。/w 15日/t ，/w 景区/n 展开/v 复选/nz ，/w “/w 女财神/nz ”/w 照片/n 传出/v 。/w 其中/rz ，/w 一位/mq 应征/vi 者/k 的/ude1 照片/n 在/p 湖南/ns 各/rz 大/a 论坛/n 热/a 传/v ，/w 并/cc 被/pbei 冠/ng 以/p “/w [宅男/n 女神/n]/nz ”/w 引发/v [人/n 肉/n 搜索/vn]/nz 。/w 
