今天/t （/w 21日/t ）/w 晚上/t [7/m 点钟/q]/mq ，/w 潘玮柏/nr 在/p 微博/n 秀/ag 尾戒/nz ，/w 还/d 自我/rr 调侃/v 说/v ，/w “/w 最近/t 还是/c 戴/v 上/f 尾戒/nz ，/w 防/v 一下/mq 有的/rz 没/d 的/ude1 ”/w 不知/v 潘玮柏/nr 写/v 微博/n 时/ng ，/w 何事/r 让/v 他/rr 闹心/vn 了/ule 一/m 小/a 下/f 。/w 是/vshi 潘玮柏/nr 与/cc 杨馥瑜/nr （/w Bebe/x ）/w 的/ude1 绯闻/n 恋情/n ，/w 还是/c 被/pbei 控/v 迷/v 奸/ng [一/d 事/n]/mq 让/v 他/rr 闹心/vn ？/w 也许/d 只有/c 他/rr 自己/rr 最/d 清楚/a 了/ule 。/w 
据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 歌手/nnt 潘玮柏/nr 被/pbei [一/d 女/b]/mq 粉丝/nf 质控/nz ，/w 指控/v 称/vn 潘玮柏/nr 使用/v [监控/vn 设备/n]/nz 对/p 其/rz 跟踪/vn 监视/v ，/w 甚至/d 在/p 去年/t 7月/t 潜入/v 家中/s 迷/v 奸/ng 了/ule 她/rr 。/w 潘玮柏/nr 经纪人/nnt 黄锦福/nr 怒斥/v ：/w “/w 荒谬/a ！/w 根本/a 就是/v 无稽之谈/n 。/w ”/w （/w 丹雅/nr ）/w 
