人民网/nz 讯/ng 春节/t 即将/d 来临/vi ，/w 为/p 确保/v 怀远县/ns 人民/n 过/uguo 上/f 一个/mq 平安/a 、/w 祥和/a 的/ude1 新春佳节/nz ，/w 按照/p [怀远县/ns 食品/n 安全/an 委员会/nis]/nt 的/ude1 部署/vn ，/w 近日/t ，/w [怀远县/ns 食/v 药监局/nis]/nt 领导/n 亲自/d 带队/vi 对/p 常坟镇/ns 、/w 找郢乡/ns 进行/vn 了/ule 检查/vn 。/w 重点/n 检查/v 餐饮/n 单位/n 执行/v 各项/r [食品/n 安全/an]/nz 制度/n 情况/n 、/w 原材料/n [索/vg 证/n 索/vg 票/n]/nz 情况/n 、/w [从业/b 人员/n]/nz 体检/vn 情况/n 等/udeng ，/w 针对/p [节日/n 期间/f]/nz 保健食品/n 销售/vn 火爆/a 的/ude1 实情/n ，/w 重点/n 检查/v 药店/nis 保健食品/n 购进/v 情况/n 。/w 从/p 检查/v 情况/n 看/v ，/w 部分/n 饭店/nis 操作/vn 间/f 不够/a 规范/v ，/w 进货/vn 台账/n 不/d 完整/a ，/w 大部分/n 药店/nis 经营/v 情况/n 良好/a 、/w 比较/d 规范/v ，/w 个别/a 药店/nis 进货/vn 验收/vn 记录/v 不/d 全/a 。/w 检查/vn [中/f 常坟镇/ns 政府/nis]/nt [十分/d 重视/v]/nz 检查/vn 工作/vn ，/w 协管员/nz 全程/n 参与/v 了/ule 检查/vn 。/w （/w 胡天群/nr ）/w 
