“/w 小伙子/n ，/w 你/rr 走/v 吧/y ，/w 我/rr 有/vyou 医保/n 。/w ”/w 沈阳/ns 老大爷/n 被/pbei 撞/v 后/f 的/ude1 一句话/l 温暖/an 了/ule [全国/n 人民/n]/nz 的/ude1 心/n 。/w 其实/d ，/w 在/p 沈阳/ns 老大爷/n 之前/f ，/w 九江/ns 早/a 有/vyou 这样/rzv 一位/mq 老大爷/n 。/w 2013年12月16日/t 一个/mq 雨天/n ，/w [63/m 岁/qt]/mq 的/ude1 陶金林/nr 被/pbei 一辆/mq 越野车/n 撞倒/v ，/w 腿部/nz 受伤/vi 。/w 开车/vi 的/ude1 小伙子/n 忙/v 下车/vn 去/vf 扶/v ，/w 陶金林/nr 却/d 对/p 他/rr 说/v ：/w “/w 小伙子/n ，/w 你/rr 走/v 吧/y ，/w 我/rr 没事/vi 。/w ”/w 第二天/mq ，/w 陶金林/nr 自己/rr 掏钱/vi 到/v 医院/nis 治/v 伤/vn 。/w 
今年/t [63/m 岁/qt]/mq 的/ude1 陶金林/nr 是/vshi 个/q 文化人/n 
老汉/n 被/pbei 撞/v 让/v 肇事者/n 离开/v 
自/p 那/rzv 次/qv 腿部/nz 被/pbei 撞伤/v 后/f ，/w 陶金林/nr 休息/v 了/ule 近/a 一个/mq 月/n ，/w [前段/t 时间/n]/nz 才/d 开始/v 上班/vn ，/w 但/c 受伤/vi 的/ude1 右腿/n 膝盖/n 处/n 仍/d 淤血/n 未散/nz ，/w 活动/vn 不便/an ，/w 现在/t 服/v 中药/n 调养/v 。/w 
在/p 记者/nnt 的/ude1 追问/v 下/f ，/w 陶金林/nr 缓缓/d 说/v 出/vf 了/ule 事件/n 经过/p 。/w 2013年12月16日/t 上午/t 11时50分/t ，/w 九江/ns 下/f 着/uzhe 小雨/n ，/w 陶金林/nr 和/cc 老友/n 李/ng 老/a 从/p 庾亮/nr 南路/n 步行/vi 回家/vi ，/w 路经/v [双峰/ns 小学/nis]/nts 路口/n 时/ng ，/w 一辆/mq 白色/n 越野车/n 从/p 路边/s 小/a 坡/n 上/f 突然/ad 加速/vi 冲出/vf 来/vf ，/w 将/d 陶金林/nr 撞倒/v 在/p 地/ude2 。/w “/w 当时/t 车速/n 太快/d ，/w 加上/v 下雨/vi ，/w 我/rr 根本/a 没/d 反应/vn 过来/vf 就/d 被/pbei 倒车镜/n 撞倒/v 了/ule ，/w 玻璃/n 碎/a 了/ule [一/d 地/ude2]/mq ，/w 我/rr 当时/t 是/vshi 蒙/b 的/ude1 。/w ”/w 陶金林/nr 回忆/v ，/w 他/rr 撞倒/v 后/f 一时/d 爬/v 不/d 起来/vf 。/w 事发/vi 后/f ，/w 车主/n 没有/v 逃走/v ，/w 而是/c 急忙/d 下车/vi 和/cc 李/ng 老/a 一起/s 扶陶金/nr 林/ng 起来/vf 。/w 
“/w 开车/vi 的/ude1 是/vshi 一个/mq 小伙子/n ，/w 人/n 不错/a ，/w 主动/ad 下车/vi 询问/v 。/w 见/v 老/a 陶/ag 右腿/n 受伤/vi ，/w 便/d 说/v 要/v 开车/vn 送/v 他/rr 去/vf 医院/nis 。/w ”/w 李/ng 老/a 说/v 。/w 
“/w 没事/vi ，/w 不/d 严重/a ，/w 小伙子/n 你/rr 走/v 吧/y ！/w ”/w 这/rzv 是/vshi 陶金林/nr 对/p 小伙子/n 说/v 的/ude1 [第一/m 句话/q]/mq 。/w 
