寒冬腊月/n 里/f 最/d 喜悦/an 的/ude1 事/n 莫过于/vl 在/p 纷纷扬扬/dl 的/ude1 大雪/n 后/f 出门/vi 赏/v 雪/n 了/ule ，/w 春节/t 将近/d ，/w 长达/v [7/m 天/qt]/mq 的/ude1 假期/t ，/w 也/d 为/p 大家/rr 带来/v 了/ule 出门/vi 赏/v 雪/n 的/ude1 机会/n ，/w 带/v 上/f 自己/rr 的/ude1 家人/n 一起/s 到/v 中国/ns 五大/n 雪景/n 胜地/n 走/v 一/m 走/v ，/w 也/d 别/d 有/vyou [一番/mq 滋味/n]/nz ！/w 下面/f ，/w 就/d 跟着/v 小/a 编/v 一起来/nz 看看/v 这/rzv 五大/n 雪景/n 胜地/n 都/d 是/vshi 哪里/rys 吧/y ~/w 
尧山/nz 冬雪/n 

尧山/nz 冬雪/n 
[广西/ns 桂林/ns]/ns 的/ude1 尧山/nz 绵亘/vi 十多公里/m ，/w 为/p 桂林/ns 诸/rz 山/n 之/uzhi 冠/ng 。/w 严冬/n 季节/n ，/w 游漓江/nr 、/w 观/vg [桂林/ns 山水/n]/nz 后/f ，/w 到/v 尧山/nz 峰顶/n 观看/v 积雪/n ，/w [情趣/n 盎然/z]/nz 。/w 
