人民网/nz 讯/ng 1月18日/t ，/w 由/p 合肥/ns [百/m 大/a]/mq 商业/n 大厦/n 携手/vd 安徽/ns 诸/rz 家/q 媒体/n 等/udeng 爱心/n 企业/n 到/v 徐桥镇/ns 开展/v “/w 温暖/an 送/v 基层/n ，/w 宣传/v 新农村/nz ”/w 活动/vn 。/w 
[合肥/ns 商业/n 大厦/n]/nz 黄顺凤/nr 女士/n 代表/nnt 爱心/n 捐赠/v 单位/n ，/w 将/d 装满/v 爱心/n 的/ude1 物资/n 送到/v 镇政府/nis 。/w [徐桥镇/ns 党委/nis]/nt 书记/nnt 叶剑明/nr 对/p 爱心/n 企业/n 的/ude1 捐赠/vn 表示/v 感谢/vn ，/w 对/p 各位/rr 媒体/n 朋友/n 牵线搭桥/vl 热心/a 基层/n [公益/n 事业/n]/nz 给予/vn 充分/ad 赞誉/vn ，/w “/w 他们/rr 送来/v 的/ude1 不只/c 单一/a 的/ude1 物品/n ，/w 而是/c 节日/n 的/ude1 问候/vn 和/cc 冬日/n 的/ude1 温暖/an ”/w 。/w 
徐桥镇/ns 位于/v 太湖/ns 县城/n 西南/ns ，/w 地/ude2 接/v 太/d 、/w 宿/vg 、/w 望/v [三/m 县/n]/mq ，/w 临/v 泊湖/nz ，/w 通/v 长江/ns ，/w 原名/n 徐家嘴/nr ，/w [三/m 面/nf]/mq 环/n 水/n ，/w 后/f 建/v [三/m 桥/n]/mq ，/w 故名/nz 徐家桥/nz 。/w 始建于/v 清道光/nz 年间/n ，/w 已/d 历/vg 近/a 180年/t ，/w 自古/d 即/v 是/vshi 皖西南/nz 商贸/n 重镇/n ，/w [商贾/nnd 云集/v]/nz ，/w 人杰地灵/vl 、/w [市场/n 繁荣/an]/nz 。/w 鱼/n 米/q 之/uzhi 香/a 浓郁/a 茗山/nz 脚下/f ，/w 垂杨/nz 绿柳/nz 挺立/v 泊湖/nz 两岸/n 。/w 沿/p 湖/n 而/cc 居/v ，/w 依/v 山/n 而/cc 致/v ，/w 风景/n 宜人/a ，/w 田/n 肥/n 地/ude2 茂/a ，/w 物产/n 丰富/a ，/w 以/p 盛产/v 粮/n 、/w 棉/ng 、/w 油/n 、/w 鱼/n 、/w 虾/n 、/w 蟹/ng 而/cc 闻名/v ，/w 素有/v “/w 小/a 上海/ns ”/w 之/uzhi 称/v ，/w 特别/d 历史/n 跨入/v [二十/m 一/d 世纪/n]/nz 后/f ，/w 改革开放/v 的/ude1 春风/n 将/d 百年/mq 古镇/n 徐/ag 桥/n 带入/v 了/ule 一个/mq 崭新/b 的/ude1 时代/n 。/w 徐桥镇/ns 先后/d 被/pbei 确立/v 为/p 安徽省/ns 中心镇/ns 、/w 安徽省/ns 重点/n 中心镇/ns 、/w [全国/n 重点/n 镇/n]/nz 、/w 安徽省/ns 首批/n [扩/vg 权/n 强/a 镇/n]/nz 试点/vn 镇/n ，/w 更是/d 将/d 徐桥镇/ns 带入/v 一个/mq 新的/a 起点/n 上/f 。/w 如今/t ，/w 一个/mq 生机/n 无限/b 、/w [蓬勃/ad 发展/vn]/nz 的/ude1 中心镇/ns 正/d 傲然/d 崛起/v 在/p 桥/n 乡/n 大地/n ，/w 她/rr 宛如/v 大别山/ns 一颗/mq 靓丽/nz 璀璨/z 的/ude1 明珠/n 闪耀/v 着/uzhe 新/a [世纪/n 之/uzhi 光/n]/nz 。/w 
爱心/n 捐赠/v 活动/vn 结束/v 后/f ，/w 媒体/n 记者/nnt 和/cc 爱心/n 企业/n 代表/nnt 还/d 深入/ad 徐桥镇/ns 东湖/ns 湖滨/n [文化/n 广场/n]/nz 、/w 百年/mq 老街/n 和/cc 南庄村/ns 省级/b 美好/a 乡村/n [中心村/ns 示范点/nis]/nt 等/udeng 地/ude2 实地/d 采风/vi ，/w 百年/mq 古镇/n 徐/ag 桥/n 深厚/a 的/ude1 [文化/n 底蕴/n]/nz 、/w 现代/ntc 元素/n 与/cc 古老/a 文明/n 交相辉映/vl 的/ude1 桥/n 乡/n 风貌/n 、/w 独具特色/vl 的/ude1 [饮食/n 文化/n]/nz 等/udeng 吸引/v 了/ule 媒体/n 记者/nnt 和/cc 爱心/n 企业/n 代表/nnt 们/k 的/ude1 眼球/n ，/w 他们/rr 对/p 徐/ag 桥/n 发展/v [地方/n 特色/n]/nz 、/w 建设/vn 美好/a 乡村/n 等/udeng 提出/v 许多/mq 好/a 的/ude1 建议/n 。/w （/w 何结龙/nr 陈振伟/nr ）/w 
