原/b 标题/n ：/w 打/v 年/qt 货/n 、/w 摘/v 草莓/nf 、/w 泡温泉/nz 、/w 赏灯/v 会/v 等/udeng 各种/rz 活动/vn 竞相/d 登场/vi 合肥/ns 今冬/t [旅游/vn 市场/n]/nz “/w 暖洋洋/z ”/w 
冬季/t 严寒/an ，/w 往往/d 是/vshi [旅游/vn 市场/n]/nz 传统/n 的/ude1 淡季/n 。/w 但是/c ，/w 随着/p 马/n 年/qt 春节/t 的/ude1 临近/vn ，/w 合肥市/ns 不少/m 景区/n 都/d 围绕/v 着/uzhe 年/qt 味/ng 大做文章/vl ，/w 打/v 年/qt 货/n 、/w 草莓/nf 采摘/v 、/w 温泉/n 泡汤/vi 、/w 灯会/n 观赏/v 等/udeng 各种/rz 产品/n 竞相/d 登场/vi ，/w 尽/vi 展/vg 魅力/n ，/w 合肥市/ns 今冬/t [旅游/vn 市场/n]/nz [一/d 反/vi]/mq 往/p 年/qt “/w 淡味/nz ”/w ，/w 真是/d 格外/d 红火/a 。/w 
采摘/v 草莓/nf 图/n 的/ude1 就是/v 个/q 乐/a 和/cc 
1月18日/t 是/vshi 星期六/t 。/w 一大/n 早/a ，/w 长丰县/ns 水湖镇/ns 莓/n 香/a 苑/ng 草莓/nf 种植/v 基地/nis 就/d 迎来/v 了/ule 一大批/mq 从/p 合肥/ns 市区/s 赶去/vf 的/ude1 游客/n 。/w 当日/t ，/w [第二/m 届/q]/mq [长丰/ns 草莓/nf]/nz 采摘/v 游/vn 正式/ad 启动/v ，/w 50多名/m 乘坐/v 旅游/vn 大巴/n 的/ude1 游客/n 、/w [14/m 辆/q]/mq 私家车/nz 的/ude1 自驾/nz 游客/n 团队/n ，/w 齐齐/nz 赶赴/v [长丰/ns 草莓/nf]/nz 基地/nis 采摘/v 草莓/nf ，/w 并/cc 现场/s 品尝/v ，/w 体验/v 冬日/n 农事/n 生活/vn 的/ude1 乐趣/n 。/w 
[长丰县/ns 草莓/nf 协会/nis]/nt 会长/nnt 夏世祥/nr 介绍/v ，/w 长丰县/ns 目前/t 草莓/nf 种植/v 面积/n 已经/d 发展/vn 到/v [19/m ./w 5/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 预计/v 总产量/n [35/m 万吨/q]/mq ；/w 从/p 现在/t 起/vf 一直/d 到/v 明年/t [4/m 月底/t]/mq 左右/f ，/w 都/d 是/vshi 采摘/v 期/qv ，/w 市民/n 都/d 可以/v 前来/vi 采摘/v 。/w “/w 今年/t 的/ude1 采摘/vn 游/v 线路/n 内容/n 丰富/a ，/w 市民/n 除了/p 可以/v 参加/v 采摘/vn 活动/vn 外/f ，/w 还/d 可以/v 到/v 当地/s 的/ude1 农家乐/nz 吃/v 土/n 菜/n 、/w 购买/v 土产/n 年/qt 货/n ，/w 到/v [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 园/ng 观看/v [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 和/cc 灯会/n 。/w ”/w 安徽/ns 万/m 达/v 环球/n 国旅/j 品牌/n 总监/nnt 朱冕/nr 介绍/v 。/w 
多/a 点/qt 开花/vi [旅游/vn 市场/n]/nz 分外/d 火/n 
以/p 草莓/nf 采摘/v 为/p 引/v 、/w 结合/v 年/qt 货/n 采购/vn 串成/v 的/ude1 一日游/l 线路/n ，/w 火爆/a 的/ude1 冬日/n 旅游/vn 场面/n 成为/v 合肥/ns 独特/a 的/ude1 一/m 景/ng 。/w 
2013年12月28日/t 肥西县/ns 就/d 启动/v 了/ule 2014年/t 我市/r 首/q 条/q 打/v 年/qt 货/n [旅游/vn 线路/n]/nz ，/w 当日/t 就/d 吸引/v 了/ule 约/d [400/m 名/q]/mq 游客/n 参与/v 。/w 今年/t 元旦/t ，/w “/w 万马奔腾/nz ”/w 大型/b 龙灯/n 展/vg 即/v 在/p 欢乐岛/nz 点亮/vi ，/w 以/p “/w [卡通/n 动漫/n]/nz ”/w 、/w “/w 浪漫/a 梦幻/n ”/w 、/w “/w 时尚/n 新颖/a ”/w 等/udeng 为/p 主题/n 的/ude1 [27/m 组/n]/mq 大型/b 灯/n 组/n 格外/d 绚丽/a 。/w “/w 周末/t [每天/r 晚上/t]/nz 都/d 有/vyou 1000多名/m 游客/n ，/w 学生/nnt 、/w 带/v 孩子/n 的/ude1 家长/n 等/udeng 居多/vi 。/w ”/w 阿/b 酋/ng 湾/ng [旅游/vn 市场/n 营销/vn]/nz 部/q 郑玉倩/nr 介绍/v 。/w 
温泉/n 是/vshi 合肥/ns 冬季/t [旅游/vn 产品/n]/nz 中/f 的/ude1 又/d 一/m 主打/v 产品/n 。/w 连日来/dl ，/w 巢湖/ns 半汤/nz 、/w 庐江/ns 汤池/n 金孔雀/nz 的/ude1 游客/n 络绎不绝/vl ，/w 来自/v 合肥/ns 、/w 南京/ns 、/w 上海/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 游客/n 纷纷/d 前往/v 观光/vn 、/w 体验/v 冬季/t 温泉/n 之旅/nz 。/w 1月19日/t ，/w [古镇/n 汤池/n]/nz 的/ude1 另一个/mq 重磅/n [旅游/vn 景点/n]/nz —/w —/w 果树/n 老街/n 也/d 正式/ad 开/v 街/n ，/w 为/p 合肥/ns 冬/tg 游/v 市场/n 再/d 添/v 一/m 古街区/nz 类/q 景点/n 。/w （/w 王永亮/nr ）/w 
