记者/nnt 从/p 中/f 梳理/v 了/ule 四大/n 底线/n 。/w 
耕地/n 量/n 和/cc 质/ng 的/ude1 保障/vn 底线/n 
[中央/n 一号/mq 文件/n]/nz 提出/v ，/w 严守/v [耕地/n 保护/vn]/nz 红线/n ，/w 划定/v 永久/b [基本/a 农田/n]/nz 。/w 严禁/v 农用地/n 非农/b 化/v 。/w 
[中国/ns 人民/n 大学/nis 农业/n 与/cc 农村/n 发展/vn 学院/nis]/nt 教授/nnt 郑风田/nr 认为/v ，/w 此举/rzv 可以/v 防止/v 一些/mq 地方/n 片面/a 追求/v 经济效益/n 而/cc 挤占/v 粮食/nf 生产/vn 的/ude1 空间/n ，/w 不仅/c 要/v 保住/v 耕地/n 数量/n ，/w 还要/d 保证/v 耕地/n 的/ude1 质量/n 。/w 
[第二次/mq 全国/n 土地/n 调查/vn]/nz [数据/n 显示/v]/nz ，/w 截至/v ２０１２/m 年底/f ，/w 中国/ns 耕地/n 为/p [２０/m ．/w ２７/m 亿亩/nz]/mq 。/w 但/c 中国/ns 城镇/n 建设/vn 和/cc [工业/n 用地/n]/nz 增加/v 较快/d ，/w 优质/b 耕地/n 减少/v 较多/d ，/w 后备/b [耕地/n 资源/n]/nz 严重/a 不足/an 。/w [中央/n 农村/n 工作/vn 领导/n 小组/nis]/nt 副组长/nnt 陈锡文/nr 曾/d 表示/v ，/w 当前/t 中国/ns 土地/n 产能/vn 缺口/n 达到/v 了/ule ２０％/m 。/w 
去年/t １２月/t 召开/v 的/ude1 [中央/n 农村/n 工作/vn 会议/n]/nz 指出/v ，/w [耕地/n 红线/n]/nz 要/v 严防/v 死守/v ，/w [１８/m 亿亩/nz]/mq [耕地/n 红线/n]/nz 仍然/d 必须/d 坚守/v ，/w 同时/c 现有/v [耕地/n 面积/n]/nz 必须/d 保持/v 基本/a 稳定/an 。/w 
[中国/ns 社科院/nis 农村/n 发展/vn 研究所/nis]/nt 研究员/nnt 李国祥/nr 认为/v ，/w 对/p “/w 谷物/n ”/w 和/cc “/w 口粮/n ”/w 设定/v 底线/n 要求/n ，/w 可以/v 最大限度/nz 制止/v 农业/n 发展/vn 导致/v 的/ude1 [环境/n 恶化/vi]/nz 及/cc [食品/n 安全/an 问题/n]/nz 。/w 当前/t 还/d 必须/d 在/p 保障/v 农产品/n 安全/an 的/ude1 前提/n 下/f ，/w [粮食/nf 安全/an]/nz 问题/n 才能/n 得到/v 真正/d 可靠/a 的/ude1 保障/vn 。/w 
尽管/c 中国/ns [粮食/nf 产量/n]/nz ２０１３年/t 首次/m 突破/v [６/m 亿吨/q]/mq ，/w 比/p １０年前/t 增长/v 了/ule 近/a ４０％/m ，/w 但/c 由于/p 粮食/nf 需求/n 大幅/d 增加/v ，/w 特别/d 是/vshi 饲料/n 用/p 粮/n 和/cc 工业/n 用/p 粮/n 需求/n 增加/v 较快/d ，/w 近年来/dl 中国/ns 粮食/nf 自给/vi 率/v 却/d 有所/v 下降/vn 。/w 
根据/p 《/w 国家/n [粮食/nf 安全/an]/nz 中长期/n 规划/n 纲要/n （/w ２００８/m －/w ２０２０年/t ）/w 》/w ，/w 中国/ns 粮食/nf 自给/vi 率/v 需/v 维持/vn 在/p [９５/m ％/w 以上/f]/mq 。/w 这/rzv [一/d 数字/n]/mq 高于/v [联合国/nt 粮农/n 组织/n]/nt 设定/v 的/ude1 国家/n [粮食/nf 安全/an]/nz 基本/a 获得/v 保障/vn 标准/n 线/n 上/f ，/w 即/v 粮食/nf 自给/vi 率/v 达到/v ９０％/m 。/w 
[国务院/nt 发展/vn 研究/vn 中心/nis]/nt 研究员/nnt 程国强/nr 说/v ，/w 中国/ns 的/ude1 新/a [粮食/nf 安全/an]/nz 思路/n 提到/v “/w 立足/vi 国内/s ”/w “/w 适度/a 进口/vn ”/w ，/w 兼顾/v 了/ule 产量/n 与/cc 产能/vn 的/ude1 关系/n ，/w 通过/p 适当/a 进口/vn 其他/rzv 经济作物/n 来/vf 保证/v 谷物/n 的/ude1 基本/a 自给/vi ，/w 防止/v 因/p 过度/d 耕种/v 导致/v 的/ude1 粮食/nf 品质/n 和/cc [质量/n 安全/an]/nz 问题/n 。/w 
[生态/n 保护/vn]/nz 的/ude1 红线/n 
[中央/n 一号/mq 文件/n]/nz 提出/v ，/w 建立/v 农业/n [可持续/nz 发展/vn]/nz [长效/b 机制/n]/nz 。/w 抓紧/v 划定/vn [生态/n 保护/vn]/nz 红线/n 。/w 保证/v 修复/vn 区/n 农民/nnt 总体/n [收入/n 水平/n]/nz 不/d 降低/v 。/w 
[数据/n 显示/v]/nz ，/w 因/p [草原/n 退化/vi]/nz 、/w 耕地/n 开垦/v 、/w 建设/vn 占用/v 等/udeng 因素/n ，/w 中国/ns 草地/n 减少/v 了/ule [１/m ．/w ６/m 亿亩/nz]/mq ；/w 滩涂/n 、/w 沼泽/n 减少/v １０．７％/m ；/w 冰川/n 与/cc 积雪/n 减少/v ７．５％/m 。/w 
程国强/nr 说/v ，/w 中国/ns [农业/n 资源/n]/nz 环境/n 已/d 到/v 了/ule 承载/v 极限/n 。/w 耕地/n 、/w 林地/n 、/w 水/n 等/udeng [农业/n 资源/n]/nz 到/v 了/ule 该/rz 休养生息/vl 的/ude1 阶段/n ，/w 必须/d 实现/v [制度/n 创新/vi]/nz 才能/n [从/p 根本/a 上/f]/nz 转变/v 发展/vn 方式/n 。/w [农业/n 资源/n]/nz 要/v 得到/v 休养生息/vl ，/w 政府/nis 必须/d 要/v 有/vyou 配套/v 措施/n ，/w 保证/v [农民/nnt 收入/n]/nz 水平/n 不/d 降低/v 。/w 
李国祥/nr 表示/v ，/w 中国/ns 多年来/d 为/p 粮食/nf 大幅/d 增产/v 付出/vn 了/ule 环境/n 代价/n ，/w 未来/t 持续/vd 快速/d 增产/v 空间/n 有限/a 。/w 中国/ns [农业/n 资源/n]/nz 需要/v 在/p 多功能/b 作用/n 下/f “/w 游刃有余/vl ”/w 地/ude2 发展/vn ，/w 走/v 农业/n 可持续/nz 和/cc 现代化/vn 的/ude1 生态/n [发展/vn 之/uzhi 路/n]/nz 。/w 
稳定/an [农村/n 土地/n 承包/vn]/nz 关系/n 并/cc 保持/v 长久/a 不变/nz 的/ude1 底线/n 
程国强/nr 表示/v ，/w 当前/t 的/ude1 [农村/n 土地/n 承包/vn]/nz 关系/n 和/cc [农村/n 土地/n]/nz 归/v 集体所有/n 的/ude1 制度/n 是/vshi [农村/n 土地/n 流转/vn]/nz 及/cc 承包/vn 改革/vn 的/ude1 红线/n ，/w 加快/v 构建/vn [新型/b 农业/n]/nz 经营/v 体系/n 不能/v 突破/vn 这/rzv 条/q 底线/n 。/w 
