人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月22日/t 电/n （/w 记者/nnt 宁远/nz 、/w 通讯员/nnt 李桂珍/nr ）/w 央视/j 春晚/n 尚未/d 动/v ，/w 海南/ns 春晚/n 已/d 先行/vi 。/w 今晚/t ，/w 以/p “/w 去/vf 海南/ns 过/uguo 大年/n ”/w 为/p 主题/n 的/ude1 “/w 南腔北调/al 闹/v 新春/t —/w —/w 2014年/t 海南省/ns [春节/t 联欢/vn 晚会/n]/nz ”/w 在/p [海南/ns 广播/vn 电视/n 总/b 台/q]/nt [100/m O/x]/mq 平米/q 演播厅/n 录制/v 完成/vn 。/w 
晚会/n 在/p 歌舞/n 《/w 南腔北调/al 闹/v 新春/t 》/w 中/f [拉开/v 序幕/n]/nz 。/w 据/p 了解/v ，/w 今年/t 海南/ns 春晚/n [节目/n 编排/v]/nz 主要/b 分为/v 《/w 南腔北调/al 欢聚/vi 海南/ns 》/w 、/w 《/w 美丽/a 中国/ns 幸福/a 海南/ns 》/w 、/w 《/w 筑梦/nz 中国/ns 腾飞/vi 海南/ns 》/w [三/m 大/a]/mq 篇章/n 。/w 不仅/c 有/vyou 本土/n 精彩纷呈/vl 的/ude1 大型/b 黎族/nz 歌舞/n 《/w 拈/v 汀/ng 透/v 》/w 、/w 东北/ns 的/ude1 地方戏/n 二人转/n 《/w 小/a 拜年/vi 》/w ，/w 还有/v 来自/v 四川/ns 、/w 西藏/ns 、/w 天津/ns 等/udeng [全国/n 各地/rzs]/nz 的/ude1 特色/n 编排/v 节目/n ，/w 如/v 相声/n 《/w 马/n 年/qt 谈/v 马/n 》/w 、/w 光影画/nz 《/w 马上/d 有/vyou 》/w 、/w 歌曲/n 《/w 神奇/a 的/ude1 西藏/ns 》/w 等/udeng 。/w 精彩/a 的/ude1 节目/n 为/p 整/v 场/qv 晚会/n 营造/v 出/vf 了/ule 海南/ns [社会/n 各界/rz]/nz 喜迎/v 新春/t 、/w 共贺/nz 新年/t 、/w 热热闹闹/z 过/uguo 大年/n 的/ude1 喜庆/vn 氛围/n ，/w 同时/c 也/d 充分/ad 展现/v 出/vf 海南/ns 敞开/v 胸怀/n [热烈/a 欢迎/v]/nz 和/cc 接纳/v 来自/v [祖国/n 各地/rzs]/nz 、/w 四面八方/n 宾客/n 的/ude1 热情/an ！/w 
据介绍/nz ，/w 南腔北调/al 闹/v 新春/t —/w —/w 2014年/t 海南省/ns [春节/t 联欢/vn 晚会/n]/nz 将/d 在/p [海南/ns 广播/vn 电视/n 总/b 台/q]/nt 旗下/d 影视/b [综艺/b 频道/n]/nz 1月29日/t 晚/tg 20:30/m 首播/v 、/w 2月6日/t （/w 年初七/t ）/w 21:30/m 重播/v ；/w 文体/n 信息/n 平台/n 1月30日/t （/w 年三十/nz ）/w 17:30/m 播出/v ；/w [综合/vn 频道/n]/nz 1月31日/t （/w 年初一/t ）/w 21:00/m 播出/v ；/w 三/m 沙/n 卫视/n 2月1日/t （/w 年初二/t ）/w 19:30/m 播出/v ；/w [旅游/vn 卫视/n]/nz 2月2日/t （/w 年/qt 初三/n ）/w 22:00/m 播出/v ；/w [公共/b 频道/n]/nz 2月3日/t （/w 年初四/t ）/w 白天/t 播出/v 。/w 
本/rz 台/q 晚会/n 由/p 中共/n [海南/ns 省委/nis 宣传部/nis]/nt 、/w [海南/ns 广播/vn 电视/n 总/b 台/q]/nt 主办/v ，/w 海南/ns 影视/b [综艺/b 频道/n]/nz 承办/v 。/w [海南省/ns 政协/nis]/nto 副主席/nnt 、/w 党组/nis 副书记/nnt 陈成/nr ，/w [海南/ns 电视/n 总/b 台/q 党委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 台长/nnt 孔德明/nr ，/w [海南/ns 广播/vn 电视/n 总/b 台/q 党委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 总编辑/nnt 尹婕妤/nr ，/w [海南省/ns 文化/n 广电/n 出版/v 体育/n 厅/n]/nt 副厅长/nnt 柳松华/nr ，/w [海南/ns 省委/nis 宣传部/nis]/nt 文艺/n 处/n 处长/nnt 彭玉斌/nr 等/udeng 出席/v 观看/v 晚会/n 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
海南/ns [1778/m 辆/q]/mq 市县/n 际/ng 旅游车/n 100%/m 实现/v “/w [公车/n 公营/b]/nz ”/w 
售/v 铺/v 8年/t 不/d 办证/vn 更/d 拒付/v 租金/n 海南/ns 摩尔/nrf 被/pbei 指/v 欺诈/vn 
三亚/ns 掏钱/vi 请/v 市民/n 游客/n 挑刺/nz 视频/n 举报/v 奖/n [50/m 元/q]/mq //w 条/q 
三亚/ns 警方/n 谈/v 男子/n 挟持/v 人质/n ：/w 曾/d 考虑/v 击毙/v 嫌犯/n 
除夕夜/t 海口/ns 飞/vi 北京/ns 机票/n 最低/a [28/m 元/q]/mq 飞/vi 深圳/ns 仅/d [3/m 元/q]/mq 
上期/b 微信/nz 评奖/vn 因故/d 取消/v 本期/r 增加/v [2/m 个/q]/mq 中奖/vi 名额/n 
