“/w 四川泡菜/nf ”/w 有/vyou 文字/n 记载/v 的/ude1 制作/vn 历史/n 就/d 有/vyou [1500/m 多年/mq]/mq ，/w 是/vshi [中华/nz 饮食/n 文化/n]/nz 中/f 的/ude1 一朵/mq 奇葩/n 。/w 据/p 孙剑/nr 介绍/v ，/w 2013年/t 眉山/ns 东坡区/ns 的/ude1 泡菜/nf 产值/n 已经/d 达到/v [100/m 个/q]/mq 亿/m 。/w 但/c 目前/t ，/w 东坡区/ns 相对/d 滞后/v 的/ude1 [工业/n 结构/n]/nz 制约/vn 了/ule 科学/n 的/ude1 发展/vn 和/cc 可持续/nz 的/ude1 长效/b 发展/vn ，/w 发展/v 水平/n 不/d 高/a ，/w 发展/vn 必须/d 得/ude3 依托/v 提/v 质/ng 转型/vn 。/w 
孙剑/nr 坦言/v ，/w 东坡区/ns 原有/v 的/ude1 泡菜/nf 食品/n 、/w 造纸/vn 、/w 化工/n 、/w 建材/n 、/w 饲料/n 五大/n [支柱/n 产业/n]/nz ，/w 但/c 目前/t 除/p 泡菜/nf 食品/n 产业/n 在/p 产值/n 、/w 税收/n 方面/n 均/d [稳步/d 增长/v]/nz ，/w 传统/n 的/ude1 造纸/vn 、/w 化工/n 、/w 建材/n 、/w 饲料/n [几/d 大/a]/mq 产业/n 已/d 成/v “/w [夕阳/n 产业/n]/nz ”/w ，/w 依然/d 面临/v 淘汰/vn 和/cc 转型/vn 升级/vi 的/ude1 巨大/a 压力/n 。/w 
同时/c ，/w 孙剑/nr 还/d 表示/v ，/w 东坡区/ns 近几年/qt 围绕/v [产业/n 转型/vn 升级/vi]/nz ，/w 组建/v 了/ule 眉山市/ns [经济/n 开发区/ns]/nz 新区/n 、/w 泡菜/nf [产业/n 园区/n]/nz 和/cc 机械/n [产业/n 园区/n]/nz ，/w 确立/v 了/ule [生物/n 医药/n]/nz 、/w 泡菜/nf 食品/n 、/w [机械/n 电子/n]/nz [三/m 大/a]/mq 新的/a [支柱/n 产业/n]/nz 。/w “/w 2013年/t ，/w 眉山/ns ‘/w 西部/f 药/n 谷/ng ’/w 初具规模/vl ，/w 泡泡/n 菜/n 产业/n 产值/n 突破/v 了/ule [100/m 亿元/q]/mq 大关/n ，/w 但/c 总/b 的/ude1 看来/v ，/w 新的/a [三/m 大/a 产业/n]/nz 还/d 没有/v 成为/v 我/rr 区/n 的/ude1 [支柱/n 产业/n]/nz 。/w ”/w 
“/w 全力/d 打造/v [支柱/n 产业/n]/nz ，/w 招/v 强/a 引/v 优/ag 。/w ”/w 孙剑/nr 表示/v ，/w 东坡区/ns 在/p 今后/t 的/ude1 发展/vn 中/f ，/w 要/v 围绕/v 着/uzhe [生物/n 医药/n]/nz 、/w 食品/n 泡菜/nf 和/cc [机械/n 电子/n]/nz [三/m 大/a]/mq 工业园区/nz 的/ude1 发展/vn ，/w 优化/v [投资/vn 环境/n]/nz ，/w 发挥/v [成都/ns 平原/n]/nz 经济圈/n 核心/n 组成部分/n 的/ude1 [区位/n 优势/n]/nz ，/w 做到/v 引进/vn 一个/mq 、/w 招来/v 一批/mq 、/w 带动/v 一片/mq 的/ude1 [磁场/n 效应/n]/nz ，/w “/w 小/a 泡菜/nf ”/w 也/d 能/v 成为/v 大/a 产业/n 。/w 
“/w 全力/d 打造/v [支柱/n 产业/n]/nz 的/ude1 同时/c ，/w 全面/ad [小康/n 社会/n]/nz 也/d 是/vshi 发展/vn 的/ude1 目标/n 。/w ”/w 孙剑/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 2014年/t 是/vshi 眉山市/ns [统筹/vd 城乡/n]/nz 攻坚/vn 年/qt ，/w 东坡区/ns 作为/p 眉山市/ns 的/ude1 [中心/nis 城区/n]/nz ，/w 专门/d 出台/vi [相关/vn 政策/n]/nz 鼓励/v 农民/nnt 进城/vi 、/w 进/vf 镇/n [购房/vn 落户/vi]/nz ，/w 转变/v 为/p [城镇/n 居民/n]/nz ，/w 同时/c 启动/v 重点/n 集镇/n 的/ude1 开发/vn 建设/vn ，/w 带动/v 周边/n 整体/n 区域/n 的/ude1 发展/vn 。/w “/w 除了/p 对/p [农村/n 居民/n]/nz 进城/vi 购房/vn 给予/vn 一定/b 的/ude1 货币/n 补贴/n ，/w 还/d 在/p 在/p 就业/vn 、/w 创业/vn 、/w 医疗/n 、/w 保险/n 、/w 教育/vn 等/udeng 公共/b 配套/vn 服务/vn 上/f 扶持/v ，/w 鼓励/v [农村/n 居民/n]/nz 转为/v 城市居民/nz 。/w ”/w 
