人民网/nz 三亚/ns 频道/n 1月22日/t 电/n (/w 蔡东成/nr )/w 1月22日/t ，/w 记者/nnt 从/p 三亚市/ns [物价/n 部门/n]/nz 获悉/v ，/w 春节/t 临近/v ，/w 为/p 保障/vn 春节/t 黄金周/nr 价格/n 局面/n 的/ude1 稳定/an ，/w 三亚/ns [物价/n 部门/n]/nz 近日/t 全面/ad 开展/v 涉/vg 旅/vg 行业/n 价格/n 整治/vn 工作/vn ，/w 通过/p 规范/v 水果/n 摊位/n [明码/n 标价/n]/nz 、/w [春节/t 期间/f]/nz [旅游/vn 饭店/nis]/nz 客房/n [销售/vn 价格/n]/nz 备案/vi 、/w 落实/v 旅游购物/v 点/qt [明码/n 标价/n]/nz ，/w 明/ag 折/vi 明/ag 扣/v 、/w 更换/v 海鲜/nf 排挡/n 标价牌/n 等/udeng 多项/mq [具体/a 措施/n]/nz ，/w 保障/v [节日/n 期间/f]/nz 食品/n 价格/n 稳定/an 。/w 
据/p 了解/v ，/w 从/p 1月15日/t 开始/v ，/w [三亚市/ns 物价局/nis]/nto 对/p 全市/n 水果店/nz （/w 摊点/n ）/w 进行/vn [明码/n 标价/n]/nz 规范/v 。/w 截止/vi 到/v 20日/t 上午/t ，/w [三亚市/ns 物价局/nis]/nto 共/d 规范/v 了/ule [237/m 家/q]/mq 水果店/nz （/w 摊点/n ）/w ，/w 其中/rz ，/w 有/vyou 营业/vn 证照/n 的/ude1 [105/m 家/q]/mq ，/w 流动/vn 无/v 证照/n 的/ude1 [132/m 家/q]/mq ，/w 基本/a 完成/v 了/ule 主城区/n 及/cc 重点/n 区域/n 的/ude1 水果店/nz （/w 摊点/n ）/w [明码/n 标价/n]/nz 规范/v 工作/vn 。/w 偏远/a 区域/n 仍/d 在/p 组织/n 规范/v 中/f 。/w 
同时/c ，/w 三亚/ns 还/d 完成/v 了/ule 2014年/t [春节/t 期间/f]/nz [287/m 家/q]/mq [旅游/vn 饭店/nis]/nz 标准/n 客房/n 核准/v 备案/vn 工作/vn ，/w 并/cc 于/p 2013年12月27日/t 通过/p 《/w 三亚/ns 物价/n 网/n 》/w 向/p 社会/n 公布/v 标准/n 客房/n 备案/vi [销售/vn 价格/n]/nz ，/w 要求/n [旅游/vn 饭店/nis]/nz 在/p 大堂/n 或/c 服务台/n 醒目/a 位置/n 公示/n [节日/n 期间/f]/nz 的/ude1 客房/n [销售/vn 价格/n]/nz 。/w 据/p 了解/v ，/w 2014年/t [春节/t 期间/f]/nz 各类/r [旅游/vn 饭店/nis]/nz 客房/n [价格/n 水平/n]/nz 与/cc [去年/t 同期/f]/nz 基本/a 持平/vi 。/w [三亚市/ns 物价局/nis]/nto 向/p 全市/n [旅游/vn 饭店/nis]/nz 发放/v 了/ule 《/w 价格/n 提醒/v 告诫/vn 书/n 》/w ，/w 要求/n 经营者/nnt 对/p 标准/n 客房/n 要/v [严格/ad 执行/v]/nz [政府/nis 指导价/n]/nz [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 以及/cc 自助餐/n 价格/n 管理/v [相关/vn 规定/n]/nz 。/w 下/f 一步/mq ，/w 执法/vn 人员/n 将/d 深入/ad 各/rz 旅游/vn 度假区/n 监督/vn 检查/vn 。/w 
此外/c ，/w 三亚/ns 还/d 组织/n 召开/v 了/ule 珠宝/n 旅游/vn 购/vg 点/qt 诚信/a 经营/vn 公开/ad 承诺/vn 宣誓/vi 大会/n ，/w 落实/v 了/ule 在/p 珠宝/n 旅游/vn 购/vg 点/qt 醒目/a 位置/n 公开/ad 诚信/a 经营/vn 承诺/vn ；/w 与/cc 珠宝/n 旅游/vn 购/vg 点/qt 签订/v 了/ule 价格/n 守信/a 承诺书/nz ，/w 组织/n 召开/v 了/ule 价格/n 提醒/v 告诫/vn 会/v ，/w 规范/v 了/ule 商品/n [明码/n 标价/n]/nz ，/w 并/cc 推行/v “/w 明/ag 折/vi 明/ag 扣/v ”/w 措施/n 。/w 
与此同时/c ，/w [三亚市/ns 物价局/nis]/nto 组织/n 人员/n 进一步/d 落实/v 海鲜/nf 排档/nz “/w 一/m 物/ng 一/m 图案/n 、/w 一/m 标签/n 、/w 一/m 标价/n ”/w 的/ude1 [明码/n 标价/n]/nz 制度/n ，/w 更换/v 破旧/a 海鲜/nf 标价牌/n ，/w 落实/v 海鲜/nf 品/ng “/w 平均/a 差价率/n ”/w 常态化/nz 管理/v 措施/n ，/w 并/cc 配合/v [三亚/ns 市政府/n 督查室/nz]/nt 、/w [市/n 工商局/nis]/nt 抓好/v “/w 海鲜/nf 品/ng 标准/n 价格/n 微信/nz [查询/v 系统/n]/nz ”/w 建设/vn ，/w 力争/v 春节/t 前/f 海鲜/nf 排档/nz 的/ude1 常见/a 海鲜/nf 品/ng 价格/n 牌/n 推行/v 微信/nz 查询/v 服务/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 在/p 充分/ad 调研/vn 的/ude1 基础上/nz ，/w [三亚市/ns 物价局/nis]/nto 征求/v 市/n 旅行社/nis 行业协会/nis 意见/n ，/w 结合/v 旅游/vn [市场/n 规律/n]/nz ，/w 制定/v 了/ule 旅行社/nis 综合/v 服务费/n 收费/vn 标准/n 。/w 目前/t 已完成/v [61/m 家/q]/mq 旅行社/nis 主要/b [旅游/vn 产品/n]/nz [成本/n 价格/n]/nz 备案/vi 审核/vn 工作/vn ，/w 并/cc 通过/p 《/w 三亚/ns 物价/n 网/n 》/w 予以/vx 公示/n ，/w 供/vi 游客/n 消费/v 时/ng 参考/vn 。/w 同时/c ，/w [三亚市/ns 物价局/nis]/nto 还/d 向/p 景区/n （/w 点/qt ）/w 、/w 潜水/vn 、/w 游船/n 行业/n ，/w 餐饮业/n ，/w 停车场/n 、/w 洗车场/nz 等/udeng 行业/n 经营者/nnt 发放/v 价格/n 提醒/v 告诫/vn 书/n ，/w 规范/v [明码/n 标价/n]/nz 工作/vn 。/w 节前/f 及/cc [节日/n 期间/f]/nz ，/w 该局/r 将/d 对/p 涉/vg 旅/vg 行业/n 价格/n 行为/n 进行/vn 监督/vn 检查/vn 。/w 
三亚市/ns [物价/n 部门/n]/nz 介绍/v ，/w 为/p 保障/v [节日/n 期间/f]/nz 食品/n [供应/vn 价格/n]/nz 稳定/an ，/w 三亚/ns 召开/v 了/ule 农副产品/n [平价/n 商店/nis]/nz （/w 专营/v 区/n ）/w 经营者/nnt 做好/v [节日/n 期间/f]/nz [供应/vn 保障/vn]/nz 部署/vn 会/v ，/w 要求/n 商家/n 加大/v 筹措/vn ，/w 敞开供应/v ，/w 并/cc [严格/ad 执行/v]/nz [价格/n 政策/n]/nz 。/w 同时/c ，/w 协调/v 商务/n 、/w [农业/n 部门/n]/nz ，/w 做好/v 节日/n 生产/vn 、/w 供应/vn 工作/vn ，/w 避免/v 价格/n [过/uguo 快/a 上涨/vi]/nz ，/w 保持/v [节日/n 期间/f]/nz 食品/n 价格/n 总体/n 稳定/an 。/w 
三亚/ns [物价/n 部门/n]/nz 表示/v ，/w 三亚/ns 的/ude1 物价/n 一直/d 是/vshi 舆论/n 关注/v 的/ude1 热点/n ，/w 春节/t 黄金周/nr 也/d 是/vshi 对/p [物价/n 工作/vn]/nz 的/ude1 一次/mq 考验/vn ，/w 节前/f 及/cc [节日/n 期间/f]/nz ，/w 三亚/ns 价格/n [主管/vn 部门/n]/nz 将/d 进一步/d 加大/v 监管/vn 力度/n ，/w 突出/a 对/p 重点/n 涉/vg 旅/vg 行业/n 价格/n 整治/vn ，/w 同时/c 积极探索/v 建立/vn 监管/v [长效/b 机制/n]/nz ，/w 全面/ad 保障/v [春节/t 期间/f]/nz 价格/n 市场/n 的/ude1 稳定/an 、/w 有序/a 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
海南/ns [1778/m 辆/q]/mq 市县/n 际/ng 旅游车/n 100%/m 实现/v “/w [公车/n 公营/b]/nz ”/w 
售/v 铺/v 8年/t 不/d 办证/vn 更/d 拒付/v 租金/n 海南/ns 摩尔/nrf 被/pbei 指/v 欺诈/vn 
三亚/ns 掏钱/vi 请/v 市民/n 游客/n 挑刺/nz 视频/n 举报/v 奖/n [50/m 元/q]/mq //w 条/q 
三亚/ns 警方/n 谈/v 男子/n 挟持/v 人质/n ：/w 曾/d 考虑/v 击毙/v 嫌犯/n 
除夕夜/t 海口/ns 飞/vi 北京/ns 机票/n 最低/a [28/m 元/q]/mq 飞/vi 深圳/ns 仅/d [3/m 元/q]/mq 
上期/b 微信/nz 评奖/vn 因故/d 取消/v 本期/r 增加/v [2/m 个/q]/mq 中奖/vi 名额/n 
