据/p 王功权/nr [代理/vn 律师/nnt]/nnt 介绍/v ，/w [北京市/ns 人民检察院/nis]/nt 第一/m 分院/nis 于/p 2013年10月20日20时/t ，/w 以/p 嫌/v 扰乱/v 公共场所/n 秩序/n 罪/n 对/p 王功权/nr 执行/v 逮捕/vn ，/w 目前/t 王功权/nr 被/pbei 关押/v 在/p 位于/v 大兴区/ns 的/ude1 北京市/ns 第三/m 看守所/nis 内/f 。/w 上/f 图/n 为/p 律师/nnt 21日/t 在/p 其/rz 个人/n 微博/n 上/f 公开/ad 的/ude1 逮捕/vn 通知书/n 。/w 
@/w [北京市/ns 第一/m 中级/b 人民法院/nis]/nt ：/w 王功权/nr 承认/v 与/cc 许志永/nr 一起/s 策划/vn 、/w 煽动/v 了/ule 聚众/vd 扰乱/v 公共场所/n 秩序/n 的/ude1 违法犯罪/v 活动/vn ，/w 他/rr 对/p 自己/rr 的/ude1 行为/n 表示/v 深刻/a 反省/v 。/w [北京市/ns 第一/m 中级/b 人民法院/nis]/nt 依法/d 对/p 王功权/nr 变更/v [强制/vd 措施/n]/nz ，/w 予以/vx 取保候审/v 。/w 
事件/n 回顾/v 
2013年9月13日/t ，/w 王功权/nr 因/p 涉嫌/v 聚众/vn 扰乱/v 公共场所/n 秩序/n 被/pbei [北京/ns 警方/n]/nt 传唤/v ，/w 当晚/t ，/w 王功权/nr 家人/n 收到/v [北京市/ns 公安局/nis 公共/b 交通/n 安全/an 保卫/v 分局/nis]/nt 签发/v 的/ude1 [刑事/b 拘留/v]/nz 通知书/n 。/w 
2013年9月18日/t ，/w 中秋/t 节前/f 一天/mq 的/ude1 早晨/t ，/w [代理/vn 律师/nnt]/nnt 陈有西/nr 在/p [北京/ns 第三/m 看守所/nis]/nt 见到/v 了/ule 王功权/nr 。/w 据/p 陈有西/nr 介绍/v ，/w 王功权/nr 在/p 看守所/nis 这/rzv 几天/mq 的/ude1 状态/n 比较/d 好/a ，/w 受到/v 了/ule 文明/n 对待/v ，/w “/w 王功权/nr 原来/d 血压/n 比较/d 高/a ，/w 警方/n 对此/d 也/d 比较/d 关照/v ”/w 。/w 
陈有西/nr 在/p 接受/v 媒体/n 采访/v 时/ng 透露/v ，/w 会见/v 期间/f ，/w 王功权/nr 对/p 律师/nnt 表示/v ，/w [公安/n 机关/n]/nz 对/p 其/rz 指控/v 不/d 成立/vi ，/w 王功权/nr 表示/v 自己/rr 没有/v 犯罪/vn 目的/n 、/w 没有/v 任何/rz 聚众/vd 扰乱/v 公共场所/n 秩序/n 的/ude1 行为/n ，/w 更/d 没有/v 造成/v 相应/vn 的/ude1 犯罪/vn 后果/n 。/w 
延伸/v 阅读/vn 
潘石屹/nr ：/w 悍然/d 王功权/nr 
多情/a 王功权/nr ：/w 我/rr 没/d 同流合污/vl 过/uguo 因此/c 错失/v 了/ule 很多/m 机会/n 
王功权/nr 私奔/vi 伴侣/n 王琴/nr 之/uzhi 谜/ng 
