深圳/ns 一/m 处长/nnt 对/p 开/v 公车/n 打/v 高球/nr 作/v 检讨/vn 被/pbei 曝光/vi 
该/rz 公车/n 连续/a [七/m 周/qt]/mq 的/ude1 双休日/t 都/d 出现/v 在/p 高尔夫球场/n 
[深圳市/ns 机关/n 事务/n 管理局/nis 秘书处/nis]/nt 处长/nnt 傅贤达/nr 每逢/v 周末/t 都/d 驾驶/v 公车/n ，/w 前往/v 西乡/nz 一家/n 高尔夫球场/n 打球/vi 。/w 21日/t ，/w 深圳/ns 媒体/n 曝光/vi 了/ule [机关/n 事务/n 管理局/nis]/nto [公车/n 私用/v]/nz 的/ude1 情况/n 。/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w [机关/n 事务/n 管理局/nis]/nto 查实/v 傅贤达/nr 存在/v [公车/n 私用/v]/nz 的/ude1 行为/n ，/w 傅贤达/nr 作/v 检讨/vn 。/w 目前/t ，/w [机关/n 事务/n 管理局/nis]/nto 尚未/d 公布/v 对/p 傅贤达/nr 的/ude1 处理/vn 结果/n 。/w 
据/p [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 只要/c 不/d 下雨/vi ，/w 傅贤达/nr 都会/n 驾驶/v 一辆/mq “/w 粤/b B81T91/x ”/w 的/ude1 白色/n [丰田/nz 凯美瑞/nrf]/nz 轿车/n 到/v 西乡/nz 一家/n 高尔夫球场/n 打球/vi 。/w 而/cc 在/p 平时/t 工作日/n ，/w 这/rzv 辆/q 轿车/n 会/v 停放/vn 在/p [市民/n 中心/nis]/nz 地下/s 停车场/n C/x 区/n 的/ude1 机关/n 专用/v 车位/n 上/f 。/w 从/p 2013年11月30日/t 起/vf ，/w 连续/a [七/m 周/qt]/mq 的/ude1 双休日/t ，/w 这/rzv 辆/q 轿车/n 都会/n 出现/v 在/p 高尔夫球场/n ，/w 有/vyou [高尔夫球/n 童/ng]/nz 证实/v ，/w 傅贤达/nr 几乎/d 每个/r 周末/t 都/d 前来/vi 打球/vi 。/w 
据/p 报道/v ，/w “/w 粤/b B81T91/x ”/w 定编/vi 为/p 公务车/nz ，/w 定编/vi 单位/n 为/p [深圳市/ns 机关/n 事务/n 管理局/nis]/nt 机关/n 车队/nis ，/w 车辆/n 登记/v 日期/n 为/p 2008年8月1日/t ，/w 现/tg 使用/v 人/n 为/p [深圳市/ns 机关/n 事务/n 管理局/nis]/nt 傅贤达/nr 。/w 
此事/r 被/pbei 曝光/vi 后/f ，/w 引起/v [深圳市/ns 市委/nis]/nto 市政府/n 高度/d 重视/v ，/w 派/v 人/n 进行/vn 调查/vn 。/w 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w [机关/n 事务/n 管理局/nis]/nto 向/p 全局/n 通报/v 此事/r ，/w 傅贤达/nr 作/v 检讨/vn 。/w 一名/mq [知情/vi 人员/n]/nz 告诉/v 记者/nnt ，/w 会议/n 通报/v 了/ule 整个/b 事件/n 的/ude1 情况/n ，/w 查实/v 傅贤达/nr 存在/v [公车/n 私用/v]/nz 的/ude1 行为/n 。/w 会议/n 通报/v 称/vn ，/w 碧海湾/nz 高尔夫球场/n 的/ude1 会员卡/n 需要/v 10多万元/m 才能/n 办理/v ，/w 这/rzv 张/q 会员卡/n 是/vshi 傅贤达/nr 自己/rr 掏钱/vi 办理/v 的/ude1 ，/w 没有/v 接受/vn 非法/b 利益/n 。/w 但/c 傅贤达/nr 驾驶/v 公车/n 去/vf 打/v 高尔夫/n 这/rzv 一/m 事实/n 并未/d 被/pbei 否认/v 。/w 会上/n ，/w 傅贤达/nr 向/p 全局/n 作/v 了/ule 检讨/v ，/w 承认/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 过错/n 。/w 
该/rz 人员/n 说/v ，/w 会议/n 并未/d 公布/v 对/p 傅贤达/nr 的/ude1 [处理/vn 意见/n]/nz ，/w 到底/d [公车/n 私用/v]/nz 涉及/v 什么/ry 后果/n ，/w 尚未/d 清楚/a 。/w 随后/d ，/w 记者/nnt 致电/v [机关/n 事务/n 管理局/nis]/nto 时/ng ，/w 电话/n 一直/d 没有人/nz 接/v 听/v 。/w 目前/t ，/w 该/rz 事/n 还/d 在/p 进一步/d 处理/vn 中/f 。/w 
