人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月22日/t 电/n （/w 冯星/nr ）/w 1月22日/t 上午，2014年/t 海南省/ns 国资/n 监管/v [工作/vn 会议/n]/nz 召开/v 。/w 会上/n 贯彻/v 了/ule [十八/m 大/a]/mq 三中全会/n 和/cc 海南省/ns [六/m 届/q]/mq [五/m 次/qv]/mq 全会/n 、/w 全省/n [经济/n 工作/vn 会议/n]/nz 以及/cc 全国/n 国资/n 监管/vn 工作/vn [会议/n 精神/n]/nz ，/w 总结/v 了/ule 2013年/t 工作/vn ，/w 对/p 2014年/t 工作/vn 进行/vn 了/ule 部署/vn ，/w 并/cc 签订/v 责任状/n 。/w 
海南省/ns [国资委/nz 主任/nnt]/nnt 、/w 党委/nis 副书记/nnt 吕宜勇/nr 在/p 会上/n 作/v 了/ule 发言/vi 。/w 吕宜勇/nr 表示/v ，/w 2013年/t 完成/v [经济/n 指标/n]/nz 高于/v 预期/vn ；/w [重点/n 项目/n]/nz 扎实/a 有效/a 推进/vi ；/w 企业/n 深化改革/v 重组/vn ；/w 国资/n 监管/vn 及/cc [企业/n 管理/vn]/nz 水平/n 进一步/d 提高/v ；/w [保障性/n 住房/n]/nz 建设/vn 、/w 化解/v 历史/n [遗留/v 问题/n]/nz 和/cc [安全/an 生产/vn]/nz 等/udeng 工作/vn 都/d 取得/v 了/ule 新/a 成绩/n 、/w 新/a 进展/vn ；/w 党建/n 工作/vn 及/cc [人才/n 队伍/n]/nz 建设/vn 进一步/d 加强/v 。/w 
[数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年/t 海南/ns 省属/b 和/cc 市县/n 重点/n 监管/v 企业/n [资产/n 总额/n]/nz [2653/m ./w 3/m 亿元/q]/mq （/w 不/d 含/v 农垦/n ）/w ；/w 净资产/n [1202/m ./w 7/m 亿元/q]/mq ；/w 营业收入/v [284/m ./w 8/m 亿元/q]/mq ，/w [利润/n 总额/n]/nz [33/m ./w 3/m 亿元/q]/mq ；/w [缴纳/v 税费/n]/nz 总额/n [20/m ./w 6/m 亿元/q]/mq 。/w 海南/ns 炼化/vn 、/w 海/n 建/v 集团/nis 、/w 中海油/nz 富岛/nz 、/w 中石油/nz 营业收入/v 超/v 百亿/m 。/w 目前/t ，/w 全省/n 已/d 开工/vi 建设/v [保障性/n 住房/n]/nz [1/m ./w 25/m 万/d 套/q]/mq ，/w 其中/rz 9000多套/m 已/d 投入/v 使用/vn 。/w 
吕宜勇/nr 表示/v ，/w 2014年/t 发展/vn 的/ude1 预期/vn 目标/n 是/vshi ：/w 全年/n 海南/ns 省属/b 和/cc 市县/n 属/v 重点/n 监管/v 企业/n [资产/n 总额/n]/nz 突破/v [3000/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 15%/m ；/w 净资产/n [1320/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 10%/m ；/w 营业收入/v 突破/vn [300/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz [10/m %/w 左右/f]/mq ；/w [利润/n 总额/n]/nz 达到/v [38/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 14%/m 。/w 
会上/n 还/d 签订/v 了/ule 海南/ns 省属/b 企业/n 责任人/nnt 经营/v [业绩/n 考核/vn]/nz 责任书/n 和/cc [安全/an 生产/vn]/nz 责任书/n 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
海南/ns [1778/m 辆/q]/mq 市县/n 际/ng 旅游车/n 100%/m 实现/v “/w [公车/n 公营/b]/nz ”/w 
售/v 铺/v 8年/t 不/d 办证/vn 更/d 拒付/v 租金/n 海南/ns 摩尔/nrf 被/pbei 指/v 欺诈/vn 
三亚/ns 掏钱/vi 请/v 市民/n 游客/n 挑刺/nz 视频/n 举报/v 奖/n [50/m 元/q]/mq //w 条/q 
三亚/ns 警方/n 谈/v 男子/n 挟持/v 人质/n ：/w 曾/d 考虑/v 击毙/v 嫌犯/n 
除夕夜/t 海口/ns 飞/vi 北京/ns 机票/n 最低/a [28/m 元/q]/mq 飞/vi 深圳/ns 仅/d [3/m 元/q]/mq 
上期/b 微信/nz 评奖/vn 因故/d 取消/v 本期/r 增加/v [2/m 个/q]/mq 中奖/vi 名额/n 
