人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月22日/t 电/n （/w 记者/nnt 吴声婧/nr ）/w 1月22日/t 上午/t ，/w [海南/ns 省委/nis]/nto 副书记/nnt 、/w 省长/nnt 蒋定之/nr 率/v [有关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt 赴/v 海口/ns 考察/v 调研/vn 春节/t [市场/n 供应/vn]/nz 保障/v 情况/n 。/w 蒋定之/nr 强调/v ，/w 春节/t 市场/n 要/v 突出/a 抓好/v [市场/n 供应/vn]/nz 、/w 物价/n 稳定/an 、/w [食品/n 安全/an]/nz 、/w [市场/n 秩序/n]/nz 四件/nz 事/n ，/w 用/p 政府/nis [辛勤/ad 工作/vn]/nz ，/w 换取/v 群众/n 欢乐/a 过年/vi 。/w 
货源/n 是否/v 充裕/a ？/w 价格/n 是否/v 稳定/an ？/w 还有/v 没有/v 什么/ry 困难/an ？/w 带着/vn 这些/rz 问题/n ，/w 蒋定之/nr 先后/d 来到/v [南北/f 蔬菜/n 批发/vn 市场/n]/nt 、/w 振兴/v 农贸市场/n 和/cc 家乐福/nz 超市/nis 南亚/ns 店/n ，/w 边/k 看/v 边/k 问/v ，/w 详细/a 了解/v 市场/n 情况/n 。/w 
在/p [南北/f 蔬菜/n 批发/vn 市场/n]/nt ，/w 得知/v 目前/t [市场/n 供应/vn]/nz 充足/a ，/w 菜价/n 稳中有降/vl 时/ng ，/w 蒋定之/nr 要求/n [批发/vn 市场/n]/nz 针对/p 春节/t 消费/v 特点/n ，/w 积极/ad 开辟/v 岛/n 外/f 货源/n ，/w [调整/vn 结构/n]/nz 、/w 增加/v 品种/n ，/w 进一步/d 丰富/a 群众/n “/w 菜篮子/n ”/w 。/w 在/p 振兴/v 农贸市场/n ，/w 蒋定之/nr 与/cc 摊贩/nnd 、/w 菜农/nnd 亲切/a 交谈/vi ，/w 对/p 他们/rr [明码/n 标价/n]/nz 的/ude1 做法/n 充分/ad 肯定/v ，/w 勉励/v 他们/rr 要/v 坚持/v 诚信/a 经营/vn ，/w 让/v 群众/n 放心/v 、/w 明白/v 消费/vn 。/w 
蒋定之/nr [十分/d 关心/v]/nz [食品/n 安全/an]/nz ，/w 在/p 家乐福/nz 超市/nis 南亚/ns 店/n [农药/n 残留/vn 检测/vn]/nz 公示栏/nz 前/f ，/w 他/rr 详细/a 询问/v 了/ule 检测/v 方法/n 和/cc 准确性/n ，/w 叮嘱/v [工作/vn 人员/n]/nnt 一定/b 要/v 严/a 把/pba [食品/n 安全/an]/nz 检测/v 关/n ，/w 确保/v 群众/n 吃/v 上/f 放心/v 菜/n 、/w 放心肉/nz 、/w 放心/v 食品/n 。/w 
在/p 随后/d 举行/v 的/ude1 座谈会/n 上/f ，/w 蒋定之/nr 听取/v 了/ule 海口市/ns 和/cc 省/n 农业厅/nis 、/w 省/n 商务厅/nis 、/w 省/n 工商局/nis 、/w 省/n 食/v 药/n 局/n 、/w 省/n 物价局/nis 等/udeng 部门/n 关于/p 春节/t [市场/n 供应/vn]/nz 和/cc 质量/n [安全/an 监管/vn]/nz 的/ude1 汇报/vn ，/w 对/p 各级/r 各/rz 部门/n 所/usuo 做/v 的/ude1 工作/vn 表示/v 肯定/vn 。/w 
蒋定之/nr 说/v ，/w 春节/t 是/vshi 老百姓/n 举家/n 团圆/vi 的/ude1 日子/n ，/w 也/d 是/vshi 各地/rzs 游客/n 集聚/v 海南/ns 的/ude1 “/w 重要/a 窗口/s ”/w ；/w 是/vshi 拉动/v [经济/n 增长/v]/nz 的/ude1 黄金时间/n ，/w 也/d 是/vshi 考验/v 政府/nis 驾驭/v 市场/n 能力/n 的/ude1 关键/n 时候/n ，/w 各级/r 各/rz 部门/n 要/v 特别/d 用心/ad 做好/v 工作/vn ，/w 增加/v 投放/vn ，/w 保障/vn 供给/vn ，/w 让/v 老百姓/n 欢欢喜喜/z 办好/vi “/w 年/qt 货/n ”/w 、/w 过/uguo 好/a 节日/n 。/w 
蒋定之/nr 指出/v ，/w 越是/d [重要/a 节日/n]/nz ，/w 群众/n 对/p 价格/n 越/d 敏感/a 。/w 要/v 确保/vn [春节/t 期间/f]/nz [市场/n 价格/n]/nz 基本/a 稳定/an ，/w 坚决/ad 杜绝/v 大幅/d 涨价/vi 、/w 乱涨价/nz 、/w 漫天要价/vl 等/udeng 行为/n ；/w 加强/v [价格/n 监测/vn]/nz ，/w 积极/ad 引导/v 和/cc 稳定/an 社会/n 预期/vn ；/w 做好/v [应急/vn 预案/n]/nz ，/w 发现/v 市场/n 出现/v 大幅/d 波动/vn 要/v 及时/ad 采取/v 干预/vn 措施/n 。/w 
蒋定之/nr 强调/v ，/w [食品/n 安全/an]/nz 关系/n 群众/n [身体/n 健康/a]/nz ，/w 关系/n 民族/n 未来/t ，/w 要/v 高度/d 重视/v “/w 舌尖/n 上/f 的/ude1 安全/an ”/w ，/w 确保/v [广大/b 群众/n]/nz 和/cc 游客/n 放心/v 购物/vn 、/w 放心/v 消费/vn 、/w 放心/v 食用/vn 。/w 加强/v [食品/n 安全/an]/nz 质量/n 监测/vn ，/w 做到/v 不少/m 检/ng 、/w 不/d 漏检/nz 、/w 不/d 误检/gi 。/w 加大/v [检测/vn 设备/n]/nz 投入/v 力度/n ，/w 提高/v 监测/vn [科技/n 含量/n]/nz ，/w 确保/v 检测/vn 结果/n 的/ude1 权威性/n 。/w 
蒋定之/nr 最后/f 指出/v ，/w 要/v 坚决/ad 整治/v [市场/n 秩序/n]/nz ，/w 严厉打击/v 欺行霸市/vl 、/w 囤积居奇/vl 、/w 哄抬物价/nz 、/w 欺/vg 客/ng 宰客/v 等/udeng 违法/vn 违规/v 行为/n ，/w 加强/v [行业/n 自律/vn]/nz ，/w 依法/d 诚信/a 经营/vn ，/w 确保/v [市场/n 秩序/n]/nz 井井有条/al 。/w 
海南省/ns 副省长/nnt 陈志荣/nr 、/w 省政府/n 秘书长/nnt 胡光辉/nr ，/w [海口市/ns 政府/nis]/nto [主要/b 负责人/nnt]/nnt 参加/v 检查/vn 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
海南/ns [1778/m 辆/q]/mq 市县/n 际/ng 旅游车/n 100%/m 实现/v “/w [公车/n 公营/b]/nz ”/w 
售/v 铺/v 8年/t 不/d 办证/vn 更/d 拒付/v 租金/n 海南/ns 摩尔/nrf 被/pbei 指/v 欺诈/vn 
三亚/ns 掏钱/vi 请/v 市民/n 游客/n 挑刺/nz 视频/n 举报/v 奖/n [50/m 元/q]/mq //w 条/q 
三亚/ns 警方/n 谈/v 男子/n 挟持/v 人质/n ：/w 曾/d 考虑/v 击毙/v 嫌犯/n 
除夕夜/t 海口/ns 飞/vi 北京/ns 机票/n 最低/a [28/m 元/q]/mq 飞/vi 深圳/ns 仅/d [3/m 元/q]/mq 
上期/b 微信/nz 评奖/vn 因故/d 取消/v 本期/r 增加/v [2/m 个/q]/mq 中奖/vi 名额/n 
