流感/n 高发/b 季节/n ，/w H7N9/x 禽流感/nhd 来势汹汹/vl ，/w 短短/z 二十多天/m ，/w 各地/rzs 已/d 报告/n 四十多例/m 新增/v 病例/n 。/w 针对/p 当前/t 的/ude1 禽流感/nhd 疫情/n 形势/n ，/w 各地/rzs 采取/v 多项/mq 措施/n 加强/v 防/v 控/vn ，/w 严防/v [春节/t 期间/f]/nz 禽流感/nhd 入侵/v 。/w 
浙江/ns 昨天/t 又/d 新增/v 了/ule [三/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n ，/w 这/rzv 已经/d 是/vshi 连续/a [14/m 天/qt]/mq 出现/v 新增/v 感染者/n ，/w 总/b 病例/n 数/n 达到/v [29/m 例/n]/mq 。/w [今年/t 以来/f]/nz ，/w 浙江/ns 报告/n 的/ude1 病例/n 数位/n [居/v 全国/n 首位/n]/nz 。/w 从/p 昨天/t 零点/n 起/vf ，/w 杭州市/ns 萧山区/ns 全面/ad 暂停/v 活/v 禽/ng 交易/vn ，/w 关闭/v 活/v 禽/ng [交易/vn 市场/n]/nz 。/w 杭州/ns 各/rz 大/a 农贸市场/n 也/d 纷纷/d 采取/v 相应/vn [防疫/vn 措施/n]/nz ，/w 活/v 禽/ng 交易/vn 大幅/d 下滑/vi ，/w 杭州/ns 本地/rzs 现存/v 活/v 禽/ng 卖完/nz 将/d 暂停/v 交易/vn 。/w 
根据/p [浙江省/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt 通报/v 的/ude1 新增/v [3/m 例/n]/mq 患者/n 分别/d 是/vshi ：/w 台州/ns 临海/vn [57/m 岁/qt]/mq 的/ude1 农民/nnt 李某/nr ，/w 目前/t 病情/n 危重/a ；/w 杭州/ns 萧山/ns [49/m 岁/qt]/mq 的/ude1 农民/nnt 俞某某/nr ，/w 目前/t 病情/n 是/vshi 重症/n ；/w [绍兴/ns 柯桥/nz]/nz [70/m 岁/qt]/mq 的/ude1 农民/nnt 楼/n 大伯/n ，/w 也/d 是/vshi 重症/n 。/w 他们/rr 分别/d 在/p 台州/ns 和/cc 杭州/ns 的/ude1 医院/nis 进行/vn 治疗/vn 。/w 在/p 杭州/ns 翰林院/nz 农贸市场/n ，/w 前来/vi 买菜/nz 的/ude1 王大妈/nr 听/v 新闻/n 知道/v 禽流感/nhd 疫情/n 有所增加/v ，/w 放弃/v 了/ule 买鸡/nz 。/w 
王大妈/nr ：/w 我们/rr 本来/d 想/v 买/v 只鸡/nz 的/ude1 。/w 
记者/nnt ：/w 然后/c 您/rr 听说/v 这个/rz 就/d 不/d 买了/v ？/w 
王大妈/nr ：/w 那/rzv 肯定/v 啊/y 。/w 
在/p 茅/nz 廊/ng 巷/ng 农贸市场/n 经营/v 禽类/n 多年/mq 的/ude1 周孙芳/nr 女士/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 最近/t 销量/n 减/v 了/ule 大半/d ，/w [防疫/vn 措施/n]/nz 也/d 没/d 停/vi 。/w 
周孙芳/nr ：/w 销量/n 基本/a 少/a 了/ule 2/3/m 。/w 我们/rr 这样/rzv 每周/r 一/m 这里/rzs 全部/m 大扫除/v ，/w 消毒/vn ，/w 把/pba 鸡/n 跟/p 鸭/ng 的/ude1 存货/n 全部/m 都/d 带回/v 去/vf ，/w 这里/rzs 全部/m 消毒/vn 过/uguo ，/w 我们/rr 自己/rr 要/v 带/v 口罩/n 防护/vn 套/q ，/w 穿/v 雨靴/n ，/w 戴帽子/nr 。/w 
杭州/ns 禽蛋/n 行业/n 会长/nnt 钱明火/nr 表示/v ，/w 目前/t 已/d 不再/d 进口/vn 活/v 禽/ng ，/w 现有/v 存量/n 卖完/nz ，/w 杭州/ns 将/d 暂停/v 活/v 禽/ng 交易/vn 。/w 
钱明火/nr ：/w 现有/v 的/ude1 卖光/v 了/ule 以后/f ，/w 后面/f 就/d 暂停/v 了/ule ，/w 不得/vi 进入/v 市场/n 。/w 
[萧山区/ns 疾病/n 预防/v 控制/vn 中心/nis]/nt 副主任/nnt 汪芬娟/nr 表示/v ，/w 他们/rr 将/d 根据/p 疫情/n 的/ude1 发展/vn 情况/n ，/w 确定/v 何时/ryt 再次/d 开放/v 活/v 禽/ng [交易/vn 市场/n]/nz 。/w 
汪芬娟/nr ：/w 首先/d 是/vshi 开展/v [疫情/n 监测/vn]/nz 和/cc 疫情/n 研判/nz ，/w [第二/m 块/q]/mq 工作/vn 我们/rr 发现/v 可能/v 病例/n 和/cc [确诊/v 病例/n]/nz 以后/f ，/w 我们/rr 按照/p 规范/v 要求/n 开展/v 调查/vn ，/w 追踪/v [密切/ad 接触/v 者/k]/nz 。/w 对/p 各个/rz 农贸市场/n 日常/b 的/ude1 消毒/vn 以及/cc 关停/v 后/f 的/ude1 消毒/vn ，/w 我们/rr 提供/v 技术/n 指导/vn 。/w 
此外/c ，/w 其他/rzv 地方/n 也/d 有/vyou 新增/v 人/n 感染/v H7N9/x 的/ude1 病例/n ，/w 福建/ns 目前/t 确诊/v [7/m 个/q]/mq 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n ，/w 深圳/ns 昨天/t 新/a 确诊/v [3/m 例/n]/mq ，/w [20/m 号/q]/mq 开始/v 福建/ns 要求/n 发生/v 人/n 感染/v H7N9/x 疫情/n 的/ude1 县市/n 区/n 活/v 禽/ng 市场/n 休市/nz ，/w 暂停/v 调运/vn 省外/s 活/v 禽/ng ，/w 并且/c 发布/v H7N9/x 禽流感/nhd [中医/nnd 药方/n]/nz 适用/vi [高危/b 人群/n]/nz 。/w 
[高崎/nr 家禽/n 批发/vn 市场/n]/nt 是/vshi 厦门/ns 岛内/s 唯一/b 的/ude1 活/v 禽/ng 批发/v [专业/n 市场/n]/nz ，/w 供应量/n 占/v 岛内/s 家禽/n 市场/n 的/ude1 90%/m 。/w 记者/nnt 来到/v [批发/vn 市场/n]/nz 时/ng ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 正在/d 对/p 市场/n 内/f 进行/vn 清洗/v 消毒/vn 。/w 家禽/n 批发/v 商户/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 今年/t [1/m 月份/n]/mq 以来/f ，/w 市场/n 管理/v 部门/n 就/d 加强/v 了/ule 市场/n 清洗/v 消毒/vn 工作/vn ，/w 每天/r 早/a 、/w 中/f 、/w 晚/tg 分/qt [三/m 次/qv]/mq 对/p 市场/n 进行/vn 消毒/vn 。/w 
记者/nnt ：/w 现在/t 有/vyou 经常/d 消毒/vn 吗/y ？/w 
商户/n ：/w 有/vyou ，/w 天天/d 消毒/vn 。/w 
目前/t [高崎/nr 家禽/n 批发/vn 市场/n]/nt 内/f 的/ude1 活/v 禽/ng 80%/m 来自/v 省内/s ，/w 少/a 部分/n 来自/v 湖北/ns 和/cc 江西/ns 。/w 来自/v 湖北/ns 的/ude1 家禽/n 批发商/nnd 吴先生/nr 说/v ，/w 最近/t 生意/n 一直/d 不好/a 。/w 
吴先生/nr ：/w 不好/a 卖/v ，/w 哪里/rys 会/v 好卖/v 啊/y 。/w 
记者/nnt ：/w 您/rr 现在/t 一天/mq 可以/v 卖/v 多少/ry 只/d ？/w 
吴先生/nr ：/w 现在/t 一天/mq 卖/v 100多只/m 。/w 
记者/nnt ：/w 平常/a 呢/y ？/w 
吴先生/nr ：/w 差不多/al 300多只/m 。/w 停掉/nz 吗/y ，/w 回老家/vi 吗/y ，/w 还/d 在/p 这/rzv 干吗/v ？/w 没/d 人/n 买/v 还/d 在/p 这/rzv 干嘛/nz ？/w 
[20/m 号/q]/mq 福建省/ns 下发/v 通知/n ，/w 要求/n 全省/n 活/v 禽/ng 经营/v 市场/n 要/v 落实/vn 一天/mq 一/m 清洗/v 消毒/vn 、/w 一周/mq 一大/n 扫除/v 、/w 一月/t 一休/nz 市/n 等/udeng 措施/n ，/w 并/cc 暂停/v 调运/vn 省外/s 活/v 禽/ng 。/w 已/d 发生/v 人/n 感染/v H7N9/x 疫情/n 的/ude1 县市/n 、/w 区/n ，/w 活/v 禽/ng 市场/n 和/cc 活体/nz 鸟类/n 经营/v 市场/n 进行/vn 休市/nz 。/w [福建省/ns 农业厅/nis 畜牧局/nis]/nt 兽医/nnt 处/n 处长/nnt 林富贵/nr 说/v ，/w 何时/ryt 开市/vi ，/w 目前/t 还/d 不能/v 正式/ad 确定/v 。/w 
林富贵/nr ：/w 它/rr 是/vshi 针对/p 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 的/ude1 乡镇/n ，/w [7/m 个/q]/mq 病例/n ，/w [6/m 个/q]/mq 县市/n ，/w 泉州/ns [5/m 个/q]/mq ，/w 还有/v 个/q 古田/ns 。/w 具体/a 这个/rz 措施/n 执行/v 到/v [什么/ry 时候/n]/nz ，/w 这个/rz 要/v 看/v 整个/b 疫情/n 的/ude1 发展/vn 变化/vn ，/w 最后/f 由省/v 政府/nis 定/v 。/w 
目前/t 福建/ns [7/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 的/ude1 [162/m 名/q]/mq [密切/ad 接触/v 者/k]/nz 部分/n 已/d 解除/v [医学/n 观察/v]/nz ，/w 并未/d 发生/v [人际/n 传播/vn]/nz 。/w 此外/c ，/w 目前/t 福建/ns 未/d 发生/v 动物/n H7N9/x 禽流感/nhd ，/w 总体/n 防/v 控/vn 态势/n 良好/a 。/w 
昨天/t [福建省/ns 卫/ng 计委/nis]/nt 还/d 发布/v 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 中医药/n 药方/n ，/w 主要/b 适用/vi 于/p [高危/b 人群/n]/nz ，/w 比如/v 从事/vn 禽类/n 养殖/vn 、/w 贩运/vn 、/w 销售/vn 、/w 宰杀/v 、/w 加工业/n 者/k ，/w 以及/cc 在/p 一周/mq 内/f 曾/d 接触/v 过/uguo 禽类/n 及/cc 流感/n 病人/n 的/ude1 朋友/n 。/w 
此外/c ，/w 昨日/t [深圳市/ns 疾/ag 控/v 中心/nis]/nt 通报/v ，/w 又/d 确诊/v [3/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w 截至/v 目前/t ，/w 深圳/ns 已/d 报告/n 了/ule [8/m 例/n]/mq H7N9/x 禽流感/nhd [确诊/v 病例/n]/nz 。/w 其中/rz 尚/d 在/p 医院/nis 救治/vn 的/ude1 第3/m 、/w 第4/m 、/w 和/cc [第/m 5/m 例/n]/mq 患者/n 病情/n 都/d 已经/d 好转/vi 。/w [深圳市/ns 疾/ag 控/v 中心/nis]/nt 表示/v ，/w 尽管/c 同一/b 日/b 深圳/ns 确诊/v 了/ule [3/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n ，/w 不过/c 这/rzv [3/m 例/n]/mq 病例/n 均/d 为/p 散发/v ，/w 无/v 流行病学/gb 关联/vn 。/w 相关/vn 情况/n [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 也/d 会/v 持续/vn 关注/v 。/w 
