1月21日/t ，/w 农历/n 马/n 年/qt 春节/t 来临/vi 之际/f ，/w 国务院/nt 总理/nnt 李克强/nr 在/p [北京/ns 人民大会堂/nz]/nz 同/p 在/p 华/b 部分/n [外国/n 专家/nnt]/nz 亲切/a 座谈/vn 。/w 新华社/nt 记者/nnt 李涛/nr 摄/vg 
相关/vn 新闻/n ：/w 
李克强/nr 同/p [外国/n 专家/nnt]/nz 座谈/vn :/w 中国/ns 愿/v 成/v 大家/rr 第二/m 故乡/n 
