人民网/nz 三亚/ns 频道/n 1月22日/t 电/n (/w 蔡东成/nr 、/w 通讯员/nnt 张/q 新/a )/w 1月21日/t 上午/t [10/m 点/qt]/mq ，/w [三亚/ns 海事局/nis]/nt 政务/n 大厅/n 内/f 干货船/nz “/w 仕/n 泰/b 118/m ”/w 轮/qv 的/ude1 进港/nz 签证/n 成功/a 办理/v 完毕/vi ，/w 成为/v 靠泊/nz [三亚/ns 南山/ns]/nz 港/n 的/ude1 [第一/m 艘/q]/mq 货船/n 。/w 这/rzv 也/d 标志着/v [三亚/ns 南山/ns]/nz 港/n 一期/b 工程/n 正式/ad 投入/v 使用/vn ，/w 进入/v 试/vn 运营/vn 阶段/n 。/w 
据介绍/nz ，/w [三亚/ns 南山/ns]/nz 港/n 一期/b 工程/n 于/p [2005/m 年年/d]/mq 底/f 开工/vi ，/w 位于/v 三亚/ns 崖州湾/nz 内/f ，/w 陆路/n 距/p 三亚市/ns 40余公里/m ，/w 设计/vn 最大/gm 可/v 靠泊/nz 万吨级/b 货船/n ，/w 年/qt 吞吐能力/gi 约/d [65/m 万吨/q]/mq ，/w 码头/n 长度/n 为/p [260/m 米/q]/mq ，/w 为/p 海南/ns 南部/f 最大/gm 的/ude1 货运/n 港/n 。/w 此次/rz 的/ude1 试/vn 运营/vn 也/d 意味着/v 三亚港/nz 的/ude1 “/w 三/m 港/n 分离/vi ”/w 工作/vn 又/d 迈/v 上/f 了/ule 一个/mq 新/a 台阶/n ，/w 大大/d 扩大/v 了/ule 琼南/nrf 地区/n 的/ude1 [港口/n 吞吐量/n]/nz ，/w 同时/c 减轻/v 了/ule 三亚港/nz 的/ude1 货物/n 吞吐/v 压力/n ，/w 将/d 三亚港/nz 制约/v 三亚/ns [中心/nis 城区/n]/nz 规划/n 发展/vn 的/ude1 “/w 暗疮/nz ”/w 再度/d 分割/v ，/w 有力/a 地/ude2 促进/v 了/ule [三亚/ns 旅游/vn]/nz 产业/n 从/p [观光/vn 旅游/vn]/nz 逐渐/d 向/p [度假/vn 旅游/vn]/nz 转型/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 三亚/ns 海事/n 部门/n 为了/p 保障/v [三亚/ns 南山/ns]/nz 港/n 一期/b 工程/n 试/v 运营/vn ，/w 详细/a 了解/v 了/ule 码头/n [工程/n 建设/vn]/nz 、/w 通航/vi 水域/n 安全/an 、/w 助航/nz 导航/vn 设施/n ，/w 以及/cc 消防/b 和/cc 压载水/nz [处理/vn 系统/n]/nz 等/udeng 安全/an 和/cc 防/v 污染/vn [配套/vn 设施/n]/nz 建设/v 情况/n ，/w 要求/n 作业/vn 单位/n 要/v 高度/d 重视/v ，/w 在/p 船舶/n 进出/v 港/n 前/f ，/w 必须/d 对/p 航道/n 、/w 港池/nz 、/w 码头/n 前沿/s 水域/n 进行/vn 清理/v ，/w 保证/v 船舶/n 进出/v 港/n 的/ude1 安全/an 。/w 在/p 试/v 运营/vn 当天/t ，/w 海事/n 部门/n 派出/v 监督/vn 人员/n 深入/ad 码头/n 现场/s 开展/v 监管/vn ，/w 并/cc 现场/s 为/p 靠泊/nz 船舶/n 办理/v 签证/n ，/w 同时/c 要求/n 船舶/n 在/p 进行/vn 装卸/vn 作业/vn 时/ng ，/w 加强/v 现场/s 监督管理/v ，/w 及时/ad 消除/v [安全/an 隐患/n]/nz 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
海南/ns [1778/m 辆/q]/mq 市县/n 际/ng 旅游车/n 100%/m 实现/v “/w [公车/n 公营/b]/nz ”/w 
售/v 铺/v 8年/t 不/d 办证/vn 更/d 拒付/v 租金/n 海南/ns 摩尔/nrf 被/pbei 指/v 欺诈/vn 
三亚/ns 掏钱/vi 请/v 市民/n 游客/n 挑刺/nz 视频/n 举报/v 奖/n [50/m 元/q]/mq //w 条/q 
三亚/ns 警方/n 谈/v 男子/n 挟持/v 人质/n ：/w 曾/d 考虑/v 击毙/v 嫌犯/n 
除夕夜/t 海口/ns 飞/vi 北京/ns 机票/n 最低/a [28/m 元/q]/mq 飞/vi 深圳/ns 仅/d [3/m 元/q]/mq 
上期/b 微信/nz 评奖/vn 因故/d 取消/v 本期/r 增加/v [2/m 个/q]/mq 中奖/vi 名额/n 
