[中国/ns 国家/n 统计局/nis]/nt ２２日/t 在/p 其/rz [官方/n 网站/n]/nz 上/f 发表/v 解读/vn 文章/n ，/w 指出/v ２０１３年/t 中国/ns [城镇/n 居民/n]/nz 收入/n [实际/n 增长/v]/nz ７．０％/m 来之不易/vl ，/w [城镇/n 居民/n]/nz 收入/n 增长/v 与/cc [国内/s 生产总值/n]/nz （/w ＧＤＰ/x ）/w 增长/v 基本上/d 是/vshi 同步/vd 的/ude1 。/w 
[国家/n 统计局/nis]/nto 住户/n 调查/v 办公室/nis 主任/nnt 王萍萍/nr 在/p 文章/n 中/f 解释/v 说/v ，/w 从/p 实际/n （/w 扣除/v 物价/n ）/w 增速/n 看/v ，/w ２０１３年/t 中国/ns 按/p 人口/n 平均/a 人均/a ＧＤＰ/x [实际/n 增长/v]/nz ７．１％/m ，/w 与/cc [城镇/n 居民/n 人均/a 可支配/nz 收入/n]/nz [实际/n 增长/v]/nz ７．０％/m 基本/a 同步/vd ；/w 从/p 比重/n 看/v ，/w ２０１３年/t [城镇/n 居民/n 人均/a 可支配/nz 收入/n]/nz 占/v 人均/a ＧＤＰ/x 的/ude1 ６４．３％/m ，/w 比/p 上/f 年/qt 提高/v [０/m ．/w ４５/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 
文章/n 指出/v ，/w 从/p 城乡/n 统一/vn 看/v ，/w 以/p ２０１３年/t [城镇化/vn 率/v]/nz [５３/m ．/w ７３/m ％/w 为/p]/mq 权重/nz ，/w 中国/ns [城乡/n 居民/n]/nz 收入/n [实际/n 增长/v]/nz ８．１％/m ，/w 超过/v 了/ule ＧＤＰ７/x ．/w ７％/m 的/ude1 实际/n 增速/n ；/w 从/p 增长/v 弹性/n 看/v ，/w ２０１３年/t [城镇/n 居民/n]/nz 收入/n 增长/v 弹性/n （/w 收入/n 增速/n ／/w ＧＤＰ/x 增速/n ）/w 为/p ０．９１/m ，/w 高于/v １９７９年/t 至/p ２０１２年/t 的/ude1 平均/a 弹性/n ０．７６/m 。/w 
文章/n 最后/f 强调/v ，/w 今后/t 一个/mq 时期/n ，/w 随着/p 党中央/nt 、/w 国务院/nt 更加/d 重视/v [居民/n 收入/n]/nz 的/ude1 提高/vn 和/cc 收入/n [分配/v 制度/n]/nz 的/ude1 改革/vn ，/w [城乡/n 居民/n]/nz 收入/n 与/cc ＧＤＰ/x 的/ude1 匹配/vn 性/ng 将/d 会/v 进一步/d 提高/v ，/w [中国/ns 人民/n]/nz 将/d 会/v 更好/d 地/ude2 分享/v 国家/n 发展/vn 改革/vn 的/ude1 成果/n 。/w 
