马来西亚/nsf 在野党/n 领袖/nnt 安华/nr （/w 资料/n 图/n ）/w 
据/p 日本/ns 《/w [朝日/n 新闻/n]/nz 》/w 和/cc 共同社/nis 1月21日/t 报道/v ，/w 马来西亚/nsf 在野党/n 领袖/nnt 、/w 众议院/n 议员/nnt 、/w 前/f 副总理/nnt 安华/nr 19日/t 抵达/v [日本/ns 成田/ns 国际/n 机场/nis]/nt ，/w 准备/v 参加/v 20日/t 在/p 东京/nsf 举行/v 的/ude1 会议/n ，/w 却/d 被/pbei 日本/ns 法务省/nz [东京/nsf 出入境/n 管理局/nis]/nt 拒绝/v 入境/vn 而/cc 返程/n 回国/vi 。/w 对此/d ，/w 安华/nr 所属/n 人民/n 正义/n 党/n 的/ude1 [数十/m 名/q]/mq 支持者/n 21日/t 在/p 日本/ns 驻/v [马来西亚/nsf 大使馆/nis]/nt 前/f 进行/vn 抗议/vn 。/w 
报道/v 称/vn ，/w 抗议者/nz 中/f 有人/r 将/d [日本/ns 国旗/n]/nz 踩/v 在/p 脚下/f ，/w 呼吁/v “/w [抵制/v 日货/n]/nz ”/w 。/w 当天/t ，/w 人民/n 正义/n 党/n 的/ude1 [2/m 名/q]/mq 众议员/nnt 在/p [日本/ns 大使馆/nis]/nt 内/f 与/cc [工作/vn 人员/n]/nnt 会面/vi ，/w 亲手/d 递交/v 了/ule 抗议/v 书/n 。/w 
针对/p 拒绝/v 安华/nr 入境/vi 的/ude1 理由/n ，/w 日本/ns 驻/v [马来西亚/nsf 大使馆/nis]/nt 21日/t 表示/v ：/w “/w 因为/c 安华/nr 先生/n 没有/v 携带/v 入境/vn 所需/nz 签证/n 。/w ”/w 据悉/v ，/w 2013年7月/t 以后/f ，/w 短期/b 访问/v 日本/ns 的/ude1 马来西亚/nsf 人/n 可以/v 免/v 签/v 。/w 但/c 大使馆/nis 宣传/v 人员/n 称/v ：/w “/w 如果/c 过去/vf 有/vyou 犯罪/vn 记录/v ，/w 那么/c 需要/v 继续/v 取得/v 签证/n 。/w 这/rzv 点/qt 适用/vi 于/p 安华/nr 先生/n 。/w ”/w 
安华/nr 方面/n 宣称/v ，/w 日本/ns 驻/v [马来西亚/nsf 大使馆/nis]/nt 曾/d 批准/v 安华/nr 访日/v 。/w 对此/d ，/w 大使馆/nis 的/ude1 宣传/vn 人员/n 表示/v ，/w 还/d 未/d 确认/v 此事/r 。/w 
据悉/v ，/w 安华/nr 曾/d 在/p 马哈蒂尔/nrf 总理/nnt 执政/vi 时期/n 担任/v 过/uguo 副总理/nnt ，/w 1998年/t 被免职/nz 。/w 随后/d 被判/v 乱用/nz 职权/n 罪/n 入狱/vi 6年/t ，/w 安华/nr 则/d 坚称/v 无罪/vi 并称/v 这/rzv 是/vshi “/w [政治/n 阴谋/n]/nz ”/w 。/w 
