[西安市/ns 中心/nis 医院/nis]/nth 21日/t 发生/v 一起/s [医/ng 患/v 冲突/vn]/nz 事件/n 致/v 多/a 人/n 受伤/vi ，/w 目前/t 警方/n 正在/d 调查/vn 。/w 记者/nnt 22日/t 傍晚/t 走访/v 涉事/nz 医院/nis 看到/v ，/w 事件/n 发生/v 所在地/n 的/ude1 儿科/nit 病房/n 秩序/n 基本/a 恢复/v 正常/a 。/w 记者/nnt 张远/nr 摄/vg 
西安市/ns 警方/n 22日/t 向/p 记者/nnt 证实/v ，/w [西安市/ns 中心/nis 医院/nis]/nth 21日/t 发生/v 一起/s [医/ng 患/v 冲突/vn]/nz 事件/n 致/v 多/a 人/n 受伤/vi ，/w 目前/t 警方/n 正在/d 调查/vn 。/w 记者/nnt 22日/t 傍晚/t 走访/v 涉事/nz 医院/nis 看到/v ，/w 事件/n 发生/v 所在地/n 的/ude1 儿科/nit 病房/n 秩序/n 基本/a 恢复/v 正常/a 。/w 
22日/t ，/w 有/vyou 网络/n 爆料/v 称/vn [西安市/ns 中心/nis 医院/nis]/nth 发生/v 一起/s [医/ng 患/v 冲突/vn]/nz ，/w 导致/v 多/a 人/n 受伤/vi 。/w 西安市/ns 警方/n 证实/v ，/w 21日/t 下午/t 发生于/v 该/rz 医院/nis 的/ude1 这/rzv 起/vf 事件/n 导致/v 多/a 名/q [医护/vn 人员/n]/nnt 和/cc 民警/nnt 受伤/vi 。/w 事件/n 发生/v 后/f ，/w 涉事/nz 双方/n 已/d 被/pbei 警方/n 带走/v 接受/vn 调查/vn 。/w 
当地/s 媒体/n 有/vyou 消息/n 称/v ，/w 事件/n 发生/v 后/f ，/w [西安市/ns 中心/nis 医院/nis 儿科/nit]/nt 病房/n 一度/d 大门/n 紧锁/nz ，/w 禁止/v [医护/vn 人员/n]/nnt 以外/f 的/ude1 人员/n 入/v 内/f 。/w 22日/t 傍晚/t ，/w 记者/nnt 走访/v 事发/vn 地/ude2 儿科/nit 病房/n 时/ng 看到/v ，/w 秩序/n 基本/a 恢复/v 正常/a 。/w 
[西安市/ns 中心/nis 医院/nis]/nth 值班/vn [工作/vn 人员/n]/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 他/rr 已经/d 听说/v 了/ule 这/rzv 起/vf 事件/n ，/w 但/c 并不/d 知道/v 事件/n 的/ude1 [具体/a 情况/n]/nz 。/w 事件/n 的/ude1 有关/vn 情况/n ，/w 由/p 医院/nis 办公室/nis 和/cc 医/ng 纠/vg 办/v 等/udeng 部门/n 负责/v 。/w 
警方/n 表示/v ，/w 这/rzv 起/vf 事件/n 仍/d 在/p 进一步/d 调查/vn 中/f 。/w 
