人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月22日/t 电/n （/w 记者/nnt 宁远/nz ）/w 随着/p 春节/t 临近/v ，/w [东/f 环/n 高铁/nz 万宁/ns 站/vi]/nt 近日/t 迎来/v [民工/nnd 返乡/vi]/nz 客流/n 高峰/n 。/w 针对/p 这/rzv 一/m 情况/n ，/w [万宁/ns 车站/n 派出所/nis]/nt 提前/vd 谋划/v ，/w 精心/ad 准备/v ，/w 严密/a 措施/n ，/w 积极/ad 应对/v ，/w 真正/d 做到/v 热情/an 服务/vn ，/w [文明/n 执法/vn]/nz ，/w 为/p 旅客/n 朋友/n 创造/v 一个/mq 舒适/a 和谐/a 的/ude1 乘车/vn 环境/n ，/w 保障/v 旅客/n 朋友/n 平安/a 回家/vi 。/w 
1月19日15时40分/t 许/v ，/w [万宁/ns 车站/n 派出所/nis]/nt 执勤/vi 民警/nnt 李威/nr 在/p 维护/v 旅客/n 排队/vi 买票/nz 秩序/n 时/ng ，/w 发现/v 一名/mq 旅客/n 突然/ad 晕倒/v 在/p 售票厅/n ，/w 遂/d 立即/d 与/cc 执勤/vi 协警/nz 将/d 其/rz 搀扶/v 至/p [万宁/ns 车站/n 派出所/nis]/nt 里/f 进行/vn 简单/a 救治/vn ，/w 使/v 该/rz 名/q 旅客/n 逐渐/d 清醒/a 。/w 
经/p 询问/v ，/w 该/rz 旅客/n 名叫/v 王某珠/nr （/w 女/b ，/w [33/m 岁/qt]/mq ，/w 海南省/ns 万宁市/ns 人/n ）/w ，/w 其/rz 患有/v 低血糖/nhd 。/w 随后/d ，/w 民警/nnt 李威/nr 又/d 为/p 其/rz 送/v 上/f 热/a 糖水/nf ，/w 以/p 帮助/v 该/rz 名/q 旅客/n 缓解/v 紧张/a 情绪/n 、/w 恢复/v [身体/n 机能/n]/nz ，/w 随后/d 自/p 掏腰包/vi 打/v 出租车/n 送/v 其/rz 去/vf 医院/nis 并/cc 通知/n 其/rz 家属/n 。/w 临行/vi 前/f ，/w 该/rz 旅客/n 与/cc 家属/n 对/p 民警/nnt 的/ude1 及时/ad 救助/vn 表示/v 万分/d 感谢/v 。/w 
万宁/ns 铁警/nz 温馨/a 提示/v ：/w 春节/t 临近/v ，/w 乘坐/v 高铁/nz 出行/vi 的/ude1 旅客/n 数量/n 剧增/vi ，/w 到/v 售票/vn 窗口/s 排队/vi 购票/v 或/c 取/v 票/n 的/ude1 人数/n 较多/d ，/w 排队/vi 或/c 需要/v 一定/b 时间/n ，/w 希望/v 广大/b 旅客/n 出行/vi 前/f 应/v 预留/vn 充足/a 的/ude1 时间/n ，/w 提前/vd 到/v 车站/n 排队/vi 购票/v ，/w 以免/c 耽误/v 行程/n 。/w 另外/c ，/w 如/v 遇到/v [紧急/a 情况/n]/nz 或/c [突发/vn 事件/n]/nz ，/w 应/v [第一/m 时间/n]/nz 向/p 车站/n [工作/vn 人员/n]/nnt 或/c 派出所/nis 民警/nnt 求助/v 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
海南/ns 发布/v [食品/n 安全/an]/nz 警示/vn ：/w 禁购/nz 食河豚/nz 蟾蜍/n 织纹螺/nz 
