[中国/ns 常驻/v 联合国/nt 代表团/n]/nt 姚绍俊/nr 参赞/nnt 1月20日/t 在/p [联合国/nt 妇女/n 署/ng]/nz 执行局/nis 2014年/t 第一次/mq 常会/n 上/f 发言/vi 批评/v [日本/ns 军队/n]/nt 在/p 二战/n 期间/f 强征/nz “/w 慰安妇/n ”/w 的/ude1 罪行/n ，/w 并/cc 谴责/v 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 。/w 
姚绍俊/nr 表示/v ，/w 妇女/n 是/vshi 战争/n 和/cc 冲突/vn 中/f 最/d 易/ad 受到/v 伤害/vn 的/ude1 群体/n 。/w 二战/n 期间/f [日本/ns 军队/n]/nt 在/p 中国/ns 、/w 韩国/nsf 等/udeng 许多/mq 国家/n 大规模/b 强征/nz “/w 慰安妇/n ”/w 作为/p “/w 性奴/nz ”/w ，/w 犯下/v 严重/a 的/ude1 [反/vi 人类/n 罪/n]/nz 行/ng ，/w 对/p 受害/vi 妇女/n 造成/v 严重/a 身心/n 伤害/vn 。/w 但是/c ，/w [日本/ns 政府/nis]/nt 迄未/nz 就/d “/w 慰安妇/n ”/w 问题/n 进行/vn 道歉/vi 及/cc 赔偿/vn ，/w 甚至/d 企图/v 为/p 侵略/v 历史/n 翻案/vi 。/w 近期/t ，/w 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 悍然/d 参拜/v 供奉/v 二战/n [甲级/b 战犯/n]/nz 的/ude1 [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 是/vshi 对/p 曾经/d 遭受/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 侵略/vn 和/cc 殖民统治/v 的/ude1 [各国/rzs 人民/n]/nz 感情/n 的/ude1 肆意/d 伤害/vn ，/w 是/vshi 对/p 全世界/n [爱好/n 和平/n]/nz 人民/n 的/ude1 [公然/d 挑衅/vn]/nz ，/w 是/vshi 对/p 历史/n 正义/n 和/cc 人类/n 良知/n 的/ude1 粗暴/a 践踏/v ，/w 是/vshi 对/p [世界/n 反法西斯/nz 战争/n]/nz 胜利/vn 成果/n 和/cc 以/p 《/w [联合国/nt 宪章/n]/nz 》/w 为基础/nz 的/ude1 战后/t [国际/n 秩序/n]/nz 的/ude1 狂妄/a 挑战/vn 。/w 安倍/nrf 的/ude1 倒行逆施/vl 遭到/v [中国/ns 政府/nis]/nt 和/cc 人民/n 以及/cc [国际/n 社会/n]/nz 的/ude1 强烈/a 反对/v 和/cc 严厉/a 谴责/v 。/w 
姚绍俊/nr 指出/v ，/w [靖国/nz 神社/nz]/nz 是/vshi [日本/ns 军国主义/n]/nz 对外/vn 发动/v 侵略战争/nz 的/ude1 精神/n 工具/n 和/cc 象征/n ，/w 里面/f 陈列/v 的/ude1 内容/n 仍/d 宣扬/v 当年/t 的/ude1 侵略/vn 是/vshi 正确/a 的/ude1 ，/w 至今/d 仍/d 将/d 被/pbei [远东/ns 国际/n 军事法庭/n]/nt 认定/v 的/ude1 [14/m 名/q]/mq [甲级/b 战犯/n]/nz 供奉/v 为/p 神灵/n ，/w 他们/rr 都/d 是/vshi 日本/ns 侵略战争/nz 的/ude1 策划者/nnd 和/cc 直接/ad 参与者/n ，/w 是/vshi 日本/ns 的/ude1 “/w 希特勒/nrf ”/w 。/w 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 表明/v 他/rr 没有/v [正确/a 认识/v]/nz 和/cc 深刻/a 反省/v 军国主义/n 侵略/v 历史/n ，/w 否定/v 《/w [联合国/nt 宪章/n]/nz 》/w 的/ude1 宗旨/n 和/cc 原则/n ，/w 而/cc 选择/v 与/cc [14/m 名/q]/mq [甲级/b 战犯/n]/nz 为伍/vi 。/w 这/rzv 对/p [国际/n 社会/n]/nz 、/w 包括/v 日本/ns 自身/rr 都/d 是/vshi 危险/an 和/cc 有害/a 的/ude1 。/w [国际/n 社会/n]/nz 应/v [保持/v 警惕/v]/nz 并/cc 警告/v 安倍/nrf ，/w 他/rr 必须/d 纠正/v 错误/n 史观/nz ，/w 必须/d [改正/v 错误/n]/nz ，/w 避免/v 在/p 错误/n 的/ude1 道路/n 上/f 越/d 滑/v 越远/nz 。/w 
