“/w 你/rr 得了/vi 千年/t 难/a 遇/v 的/ude1 性病/nhd 。/w ”/w 医生/nnt 的/ude1 一句话/l 让/v 小/a 郑/tg （/w 化名/v ）/w 吓/v 蒙/b 了/ule 。/w 
小/a 郑/tg 是/vshi 一名/mq 美发店/nis 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 。/w 因/p 发现/v 腰腹/nz 、/w 大腿/n 乃至/c 下体/n 都/d 冒起/nz 水泡/nhd 状/ng 的/ude1 疙瘩/n ，/w 他/rr 去/vf 了/ule [长沙/ns 长海/ns 医院/nis]/nth 就诊/vi 。/w 医生/nnt 口中/s 的/ude1 “/w 千年/t 难/a 遇/v ”/w 指/v 的/ude1 是/vshi 疱疹/nhd 。/w 小/a 郑/tg 事后/f 去/vf 了/ule 其他/rzv [公立/b 医院/nis]/nz 检查/vn ，/w 结果/n 是/vshi 疥疮/nhd ，/w 一种/mq 皮肤病/nhd 。/w 
21日/t ，/w [长海/ns 医院/nis]/nth 退还/v 了/ule 小/a 郑/tg [3050/m 元/q]/mq 的/ude1 诊疗/vn 费用/n 。/w 
“/w 病历/n 本/rz 上/f 的/ude1 病情/n 是/vshi 补/v 上去/vf 的/ude1 ”/w 
小/a 郑/tg 是/vshi 1月13日/t 下午/t 去/vf [长海/ns 医院/nis]/nth 就诊/vi 的/ude1 。/w 小/a 郑/tg 说/v ，/w 尽管/c 觉得/v 自己/rr 患/v 的/ude1 是/vshi 皮肤病/nhd ，/w 但/c 他/rr 被/pbei 指引/vn 到/v 泌尿外科/nit 就诊/vi 。/w 一位/mq 名叫/v 周宽余/nr ，/w 头衔/n 是/vshi “/w 男科/nit 主任/nnt ”/w 的/ude1 医生/nnt 接待/v 了/ule 他/rr 。/w 
“/w 周/qt 医生/nnt 说/v ，/w 我/rr 得了/vi 千年/t 难/a 遇/v 的/ude1 性病/nhd ”/w ，/w 小/a 郑/tg 说/v ，/w 验血/vn 、/w 验/v [前列腺/n 液/ng]/nz …/w 一轮/mq 检查/vn 下来/vf ，/w 医生/nnt 这/rzv 一句话/l 令/v 他/rr 半天/mq 回/v 不过/c 神/n 。/w 当时/t 周/qt 宽/a 余/ng 告诉/v 小/a 郑/tg 他/rr 患有/v 两种/mq 病/n ，/w 一种/mq 是/vshi [慢性/b 前列腺/n 炎/ng]/nhd ，/w 一种/mq 是/vshi 疱疹/nhd 。/w “/w 千年/t 难/a 遇/v ”/w 的/ude1 性病/nhd 指/v 的/ude1 正是/v 疱疹/nhd 。/w 
小/a 郑/tg 说/v ：/w “/w 我/rr 问/v 治疗/vn 大概/d 需要/v 花/n 多少/ry 钱/n 。/w 他/rr 告诉/v 我/rr 一次/mq 大约/d 两三千/m ，/w 前/f [两/q 三/m 次/qv]/mq 非常/d 重要/a ，/w 让/v 我/rr 先/d 治疗/vn 再说/c 。/w 当天/t 的/ude1 治疗/vn ，/w 我/rr 一共/d 花/n 了/ule [3070/m 元/q]/mq 左右/f 。/w ”/w 
到/v 了/ule 晚上/t ，/w 一位/mq 有/vyou 经验/n 的/ude1 朋友/n 告诉/v 小/a 郑/tg ，/w 一些/mq [私立/b 医院/nis]/nth 有/vyou “/w 坑人/vi ”/w 的/ude1 情况/n ，/w 让/v 他/rr 再/d 到/v [公立/b 医院/nis]/nz 检查/vn 。/w 次日/t ，/w 小/a 郑/tg 前往/v [长海/ns 医院/nis]/nth 索取/v 病历/n 本/rz ，/w 打算/v 前往/v [长沙市/ns 中心/nis 医院/nis]/nth 复查/vn 。/w 
此时/r 出现/v 的/ude1 一系列/b 事情/n ，/w 令/v 小/a 郑心生/nr 疑窦/nz 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 13日/t 看病/vi ，/w 医生/nnt 没有/v 把/pba 病历/n 本/rz 给/p 我/rr 。/w 我/rr 第二天/mq 去拿/nz 病历/n 本/rz ，/w 发现/v 病历/n 本/rz 上/f 什么/ry 都/d 没/d 写/v ，/w 医生/nnt 临时/b 补/v 了/ule 一些/mq 话/n 上去/vf 。/w 13日/t 的/ude1 [检验/vn 报告/n]/nz ，/w 医生/nnt 也/d 想/v 撕掉/nz ，/w 被/pbei 我/rr 拦/v 了/ule 下来/vf 。/w ”/w 
只/d 花/n 了/ule [300/m 元/q]/mq 病/n 好/a 了/ule 
在/p [中心/nis 医院/nis]/nth 连/ulian 化验/vn 带/v 买药/nz ，/w 小/a 郑/tg 只/d 花/n 了/ule [301/m 元/q]/mq 。/w 一周/mq 过去/vf 了/ule ，/w 用/p 着/uzhe 这些/rz 药/n ，/w 他/rr 的/ude1 病情/n [大/a 有/vyou 好转/vi]/nz 。/w 1月21日/t ，/w 联想/vi 到/v 之前/f 在/p [长海/ns 医院/nis]/nth 治疗/vn 的/ude1 情况/n ，/w 小/a 郑越发/nr 觉得/v 有/vyou 异/ag ，/w 前往/v [长海/ns 医院/nis]/nth 讨要/nz 说法/n 。/w 
医院/nis 承认/v 医生/nnt 说法/n “/w 确实/ad 不/d 应该/v ”/w 
小/a 郑/tg 说/v ，/w 周宽余/nr 那/rzv 句/q “/w 千年/t 难/a 遇/v 的/ude1 性病/nhd ”/w ，/w 令/v 自己/rr 受到/v 了/ule 极大/a 伤害/vn 。/w 眼看/v 就要/d 过年/vi ，/w 如果/c 真/a 得了/vi 这种/r 病/n ，/w 回家/vi 时/ng 会/v 感觉/n 脸上无光/vl 。/w 
1月21日/t 上午/t 11时/t ，/w 小/a 郑/tg 前往/v [长海/ns 医院/nis]/nth 找到/v 周宽余/nr ，/w 想/v 要/v 个/q 说法/n 。/w 被/pbei 告知/v [中心/nis 医院/nis]/nth 的/ude1 诊断/vn 结果/n ，/w 周宽余/nr 依然/d 坚持/v 着/uzhe 原来/d 的/ude1 说法/n ：/w “/w （/w 你/rr 这/rzv 病/n ）/w 怎么/ryv 不是/c 千年/t 难/a 遇/v ？/w ”/w 
小/a 郑/tg 的/ude1 病/n 真的/d 是/vshi “/w 千年/t 难/a 遇/v 的/ude1 性病/nhd ”/w 么/y ？/w 记者/nnt 找到/v 一家/n [公立/b 医院/nis]/nz ，/w 请/v 一位/mq [皮肤/n 性病科/nit]/nit 医生/nnt 查看/v 小/a 郑/tg 的/ude1 检查结果/v 。/w 这位/r 医生/nnt 说/v ：/w “/w [长海/ns 医院/nis]/nth 的/ude1 这些/rz 检查结果/v ，/w 小/a 郑/tg 的/ude1 情况/n 都/d 是/vshi 阴性/n 。/w 不能/v 支持/vn 他/rr 患有/v 性病/nhd 的/ude1 判断/vn 。/w 何况/c ，/w 疱疹/nhd 、/w 疥疮/nhd 、/w 前列腺炎/nhd ，/w 哪/ry 一项/mq 都/d 不能/v 说/v 是/vshi 千年/t 难/a 遇/v 。/w ”/w 
[长海/ns 医院/nis]/nth 一位/mq 名叫/v 黄开锋/nr ，/w 名片/n 头衔/n 为/p “/w 男科/nit 专家/nnt ”/w 的/ude1 领导/n 在/p 接待/v 小/a 郑/tg 时/ng 承认/v ：/w “/w 说/v 千年/t 难/a 遇/v 确实/ad 不/d 应该/v ，/w 周/qt 医生/nnt 不/d 该/rz 用/p 这种/r 话/n 来/vf 吓唬/v 患者/n 。/w ”/w 同时/c 他/rr 表示/v ，/w 周宽余/nr 的/ude1 治疗/vn 方法/n “/w 有/vyou 一定/b 问题/n ”/w 。/w 
那/rzv 为何/ryv 周/qt 宽/a 余/ng 会/v 将/d 疥疮/nhd 诊断/vn 为/p 疱疹/nhd ，/w 并/cc 定义/n 为/p “/w 性病/nhd ”/w ？/w 黄开锋/nr 解释/v ：/w “/w 中期/f 的/ude1 疥疮/nhd 和/cc 初期/f 的/ude1 疱疹/nhd ，/w 在/p 外观上/nz 有/vyou 一定/b 的/ude1 相似/a 。/w 我们/rr 说/v 的/ude1 ‘/w 性病/nhd ’/w 是/vshi 一种/mq 广义/n 上/f 的/ude1 ，/w 只要/c 可能/v 因为/c 性行为/n 发生/v 传染/vn 的/ude1 ，/w 都/d 是/vshi 性病/nhd 。/w 比如/v 感冒/vn ，/w 你/rr 通过/p 和/cc 异性/n 接吻/vi 传播/vn ，/w 我们/rr 也/d 可以/v 说/v 它/rr 是/vshi （/w 性病/nhd ）/w 。/w ”/w 
看过/v 小/a 郑/tg 在/p [长海/ns 医院/nis]/nth 的/ude1 病历/n 、/w 收费/vn 单/b ，/w 黄开锋/nr 说/v ，/w 周宽余/nr 开/v 出/vf 的/ude1 药/n “/w 是/vshi 一些/mq 消炎药/nz ”/w 。/w 小/a 郑问/nr ，/w 消炎药/nz 是否/v 可以/v [治疗/vn 性病/nhd]/nz ？/w 黄开锋/nr 表示/v 这/rzv 只是/d 根据/p 小/a 郑/tg 的/ude1 病情/n 做出/v 的/ude1 “/w 广义/n 的/ude1 治疗/vn ”/w ：/w “/w 因为/c 有可能/nz 是/vshi 疱疹/nhd ，/w 有可能/nz 是/vshi 疥疮/nhd ，/w 所以/c 采取/v 广义/n 的/ude1 治疗/vn 。/w 消炎药/nz 不会/v 给/p 你/rr 身体/n 带来/v 负面/b 效果/n 。/w ”/w 
最终/d 在/p 双方/n 协商/vn 下/f ，/w [长海/ns 医院/nis]/nth 退还/v 了/ule 小/a 郑/tg [3050/m 元/q]/mq 诊疗/v 费用/n 。/w 黄开锋/nr 代表/nnt 医院/nis 向/p 小/a 郑/tg 致歉/vi 。/w 
