欠下/v 一身/n 赌债/n 的/ude1 王/n 某/rz 波/n 招来/v 两/m 同伙/n 绑架/v 一/m 店主/nnd ，/w [三/m 人/n]/mq 被判/v 坐牢/vi 11年/t 至/p 13年/t 
40多岁/m 的/ude1 梅州/ns 老板/nnt 王某泉/nr 被/pbei 绑匪/n 盯/v 上/f ，/w 被/pbei 绑/v 了/ule [三/m 天/qt 两/q 夜/tg]/nz ，/w 并/cc 遭/v 勒索/vn [30/m 万元/q]/mq ，/w 原因/n 竟/d 在于/v 自己/rr 几年/mq 前/f 随手/d 递/v 出/vf 的/ude1 一张/mq 名片/n 。/w [梅州市/ns 兴宁/ns 法院/nis]/nt 21日/t 审结/v 了/ule 一宗/mq 绑架案/nz ，/w [三/m 名/q]/mq 绑匪/n 被/pbei 判处/v 11年/t 至/p 13年/t 不等/vi 的/ude1 有期徒刑/n 。/w 
王某泉/nr 在/p 梅州/ns 兴宁/ns 城郊/s 开/v 了/ule 一间/mq 卖/v 门/n 的/ude1 店铺/n 。/w 去年/t 10月6日/t 下午/t ，/w 正在/d 店/n 里/f 的/ude1 王/n 某/rz 泉/ng 接到/v 一个/mq 陌生/a 的/ude1 手机/n 来电/n ，/w 约/d 他/rr 去/vf 城区/n 某地/r 做/v 门/n ，/w 王某泉/nr 立即/d 驱车/vi 到/v 约定/vn 的/ude1 地点/n 附近/f ，/w 与/cc 等/udeng 在/p 那边/rzs 的/ude1 一个/mq 男青年/nz 汇合/v 。/w 男青年/nz 带着/vn 王/n 某/rz 泉/ng 来到/v [一/d 栋/q]/mq [三/m 层/qv]/mq 楼房/n 的/ude1 [三/m 楼/n]/mq ，/w 此时/r ，/w 从/p 楼下/s 又/d 上来/vf 一名/mq 男青年/nz ，/w 手里/s 还/d 拿着/vf 一把/mq 火药枪/nz ，/w 王某泉/nr 被/pbei 火药枪/nz 指/v 着/uzhe 头/n 进/vf 了/ule 房间/n 。/w 当晚/t ，/w 一名/mq [中年/n 男子/n]/nz 驾驶/v 王/n 某/rz 泉/ng 的/ude1 汽车/n 载/v 着/uzhe 王/n 某/rz 泉/ng 和/cc 两个/mq 男青年/nz 在/p 兴宁/ns 城郊/s 兜圈/nz ，/w 途中/s ，/w [中年/n 男子/n]/nz 逼/v 王/n 某/rz 泉/ng 打电话/vi 告知/v 其/rz 妻/ng 自己/rr 被/pbei 绑架/v ，/w 让/v 其/rz 妻/ng 准备/v [30/m 万元/q]/mq 赎金/n 。/w 随后/d ，/w 王某泉/nr 被/pbei 带到/v 一座/mq 废弃/v 小/a 楼/n ，/w 由/p 两名/mq 男青年/nz 轮流/v 看守/n 着/uzhe 熬/v 了/ule [三/m 天/qt 两/q 夜/tg]/nz 。/w 
8日/t 中午/t ，/w [公安/n 干警/n]/nz 根据/p 王/n 妻/ng 的/ude1 报警/vn 将/d 王/n 某/rz 泉/ng 救出/vf ，/w 在场/vi 看守/n 的/ude1 两名/mq 男青年/nz 也/d 被/pbei 一举/d 抓获/v 。/w 而/cc 较早/d 的/ude1 时候/n ，/w [中年/n 男子/n]/nz 已经/d 先/d 落网/vi ，/w 被/pbei 抢/v 车子/n 也/d 被/pbei 寻回/v 。/w 据/p [三/m 人/n]/mq 供述/nz ，/w [中年/n 男子/n]/nz 叫/vi 王某波/nr ，/w 欠下/v 了/ule [几十/m 万元/q]/mq 的/ude1 赌债/n ，/w 于是/cc 谋划/v 着/uzhe 绑架/v 来/vf 钱/n 快/a ，/w 就/d 勾结/v 了/ule 同样/d 想/v 着/uzhe 发财/vi 的/ude1 钟某文/nr 、/w 钟/n 某/rz 密谋/v 。/w 在/p 寻找/v 作案/vn 目标/n 时/ng ，/w 王某波/nr 无意中/nz 在/p 自己/rr 家里/s 发现/v 了/ule 一张/mq 王/n 某/rz 泉/ng 的/ude1 名片/n ，/w 想起/v 了/ule 几年/mq 前/f 曾经/d 去/vf 过/uguo 王/n 某/rz 泉/ng 的/ude1 店/n ，/w 当时/t 王/n 某/rz 泉/ng 给/p 了/ule 他/rr 一张/mq 名片/n ，/w 觉得/v 王/n 某/rz 泉/ng 家里/s 应该/v 有点/d 钱/n ，/w 于是/cc 决定/v 下手/vi 。/w 
