一则/c “/w 广州/ns [4/m 岁/qt]/mq 男童/n 被/pbei 亲生/b 父亲/n 殴打/v 扔进/vf 垃圾桶/n ”/w 的/ude1 新闻/n 近日/t 引起/v “/w 民愤/n ”/w 。/w 记者/nnt 22日/t 从/p 广州/ns 警方/n 获悉/v ，/w 涉嫌/v 殴打/vn 小孩/n 的/ude1 男子/n 王某红/nr (/w [40/m 岁/qt]/mq ，/w [河南/ns 濮阳/ns]/ns 县/n 人/n )/w 已/d 被/pbei 警方/n [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 
据介绍/nz ，/w 1月18日6时/t 许/v ，/w 有/vyou 市民/n 向/p 警方/n 举报/v 王/n 某/rz 红/a 在/p 广州/ns 新市街/nz 某/rz 医院/nis 附近/f 殴打/v 小孩/n 。/w 据/p 目击者/n 回忆/v ，/w 事发/vi 时/ng 王/n 某/rz 红/a 正/d 掐/v 着/uzhe 一名/mq 幼童/n 的/ude1 脖子/n ，/w 见到/v 有/vyou 路人/n ，/w 便/d 将/d 幼童/n 抱/v 走/v ，/w 目击者/n 尾随/v 而/cc 至/p ，/w 发现/v 王/n 某/rz 红/a 将/d 幼童/n 头/n 朝/tg 下/f 丢/v 进/vn 了/ule 垃圾桶/n ，/w 并/cc 不断/d 用/p 铲子/n 铲/v 垃圾/n 欲/d 掩埋/v 孩子/n 。/w 
随后/d 民警/nnt 赶到/v 现场/s ，/w 立即/d 将/d 王/n 某/rz 红/a 控制/vn ，/w 并/cc 将/d 小孩/n 送往/v 医院/nis 治疗/vn 。/w 经/p 初步/d 了解/v ，/w 被/pbei 殴打/v 的/ude1 男童/n 王/n 某/rz (/w [5/m 岁/qt]/mq )/w 为/p 王/n 某/rz 红/a 的/ude1 亲生/b 儿子/n 。/w 王某红/nr 本/rz 与/cc 其/rz 妻子/n 在/p [广东/ns 东莞/ns]/ns 打工/vi ，/w 因/p 其/rz 妻/ng 突然/ad 离开/v 去向/n 不明/v ，/w 于是/cc 带着/vn 儿子/n 一路/mq 以/p 捡拾/v 垃圾/n 为/p 生/v ，/w 到/v 广州/ns 尝试/v 寻找/v 妻子/n 。/w 案发/v 当天/t ，/w 王某红/nr 因/p 无法/v 找到/v 妻子/n 且/c 生活/vn 困难/an ，/w 喝/vg 了/ule 很多/m 酒/nf ，/w 便/d 殴打/v 其/rz 子/ng 发泄/v 。/w 男童/n 王/n 某/rz 后/f 经/p 医院/nis 治疗/vn ，/w 暂/d 无/v 大/a 碍/v 。/w 
经/p 法医/nnt 初步/d 鉴定/vn ，/w 男童/n 王/n 某/rz 为/p 轻伤/n 。/w 为/p 确保/v 王/n 某/rz 得到/v 亲人/n 监护/vn ，/w 警方/n 联系/v 了/ule 其/rz 亲属/n 。/w 21日/t ，/w 男童/n 的/ude1 爷爷/n 、/w 伯父/n 赶到/v 广州/ns ，/w 对/p 其/rz 进行/vn 照顾/v 。/w 目前/t ，/w 嫌疑人/n 王/n 某/rz 红/a 已/d 被/pbei 警方/n 依法/d [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w 案件/n 仍/d 在/p 进一步/d 审查/vn 中/f 。/w 
