人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月22日/t 电/n （/w 记者/nnt 宁远/nz ）/w “/w 当时/t 购买/v 这些/rz 铺面/n 时/ng ，/w 开发商/nnd 在/p 合同/n 中/f 承诺/vn 交房/vn 后/f [180/m 天/qt]/mq 内/f 给/p 我/rr [办理/v 房产证/nz]/nz ，/w 可/v 现在/t 都/d 过去/vf 8年/t 多/a 时间/n 了/ule ，/w 不仅/c 没/d 见到/v 房产证/nz 的/ude1 影子/n ，/w 而且/c 还/d 拒绝/v 按照/p 合同/n 约定/v 支付/vn 我/rr 购买/v 的/ude1 铺面/n 的/ude1 租金/n ，/w 这/rzv 完全/ad 就是/v 耍无赖/nz 。/w ”/w 近日/t ，/w 来自/v 河北/ns 的/ude1 购房者/nz 李岩/nr 向/p 人民网/nz 记者/nnt 反映/v 称/vn ，/w 2005年/t 和/cc 2009年/t ，/w 他/rr 先后/d 两次/mq 购买/v 了/ule 位于/v 海口市/ns [滨海/ns 大道/ns]/nz 秀英港/nz 附近/f 的/ude1 海南/ns 第一/m 摩尔·中央商城/nrf 的/ude1 部分/n 铺面/n ，/w 但/c 之后/f 开发商/nnd [海南/ns 环/n 瑞/b 置业/n 有限公司/nis]/nt 拒绝/v [履行/v 合同/n]/nz ，/w 而且/c 还/d 暗中/d 将/d 他/rr 所/usuo 购买/v 的/ude1 铺面/n 转移/v 过户/vn 给/p 其他/rzv 关系/n 人/n ，/w 涉嫌/v 欺诈/vn 。/w 
出售/v 商铺/n 8年/t 不/d 办证/vn 更/d 拒付/v 租金/n 
相关/vn 资料/n 显示/v ，/w 海南/ns 第一/m 摩尔/nrf 是/vshi 由/p [海南/ns 环/n 瑞/b 置业/n 有限公司/nis]/nt 与/cc [海口港/nz 集团公司/nis]/nt [合作/vn 开发/vn]/nz 的/ude1 一个/mq 商业/n [旅游/vn 项目/n]/nz ，/w 是/vshi 海南省/ns 首/q 个/q 以/p MALL/x 理念/n （/w 编者/nnt 注/v ：/w MALL/x 是/vshi 欧美/n 的/ude1 一种/mq 郊区/s 大型/b 娱乐/vn 购物中心/nis ，/w 特指/v 规模/n 巨大/a 、/w 连成/v 一体/n 、/w 包罗/nrf 众多/a 专卖店/nis 和/cc 商铺/n 、/w 集/q 购物/vn 、/w 休闲/vn 、/w 娱乐/vn 、/w 饮食/n 为/p 一体/n 的/ude1 商业中心/nis 或/c 加盖/nrf 的/ude1 林荫道/n 商业街/n ，/w 其中/rz 有/vyou 一条/mq 或/c 多条/mq 步行街/n ，/w 身临其境/n 购物/vn 、/w 消费/vn 或/c 漫步/v ，/w 犹如/v 在/p [林荫道/n 上/f]/nz 闲逛/vi 一样/uyy 舒适/a 和/cc 惬意/a ）/w 建造/v 的/ude1 大型/b 主题/n 式/k 购物/vn 公园/n ，/w 也/d 是/vshi 全国/n 唯一/b 的/ude1 “/w 亲/ng 海/n ”/w MALL/x 。/w 一期/b [中央/n 商城/nis]/nz 2005年6月/t 开业/vi ，/w 原本/d 定位/vn 于/p [百货/n 商场/nis]/nz ，/w 后/f 因/p 经营/vn 滑坡/vi ，/w 2010年/t 整体/n 租赁/vn 给/p [居然/d 之/uzhi 家/q]/nz 经营/vn 。/w 
据/p 李岩/nr 介绍/v ，/w 2005年12月8日/t ，/w 他/rr 与/cc [海南/ns 环/n 瑞/b 置业/n 有限公司/nis]/nt （/w 以下/f 简称/v “/w 环/n 瑞/b 公司/nis ”/w ）/w 签订/v 了/ule [52/m 份/q]/mq 《/w [商品房/n 买卖/vn 合同/n]/nz 》/w ，/w 约定/v 购买/vn 第一/m 摩尔·中央商城/nrf [第一/m 层/qv]/mq [16/m 间/f]/mq 、/w 第二层/mq [36/m 间/f]/mq 共/d [52/m 间/f]/mq [1744/m ./w 49/m 平方米/q]/mq 铺面/n ，/w 2006年1月1/t 日前/t 交房/vn ，/w 交房/vn 后/f 180日/t 内/f 办证/vn 。/w 同日/d ，/w 还/d 签订/v 了/ule 《/w 补充/v 协议/n 》/w 和/cc 《/w “/w 海南/ns 第一/m 摩尔·中央商城/nrf ”/w 代/q 租/v 协议/n 》/w 。/w 合同/n 签订/v 后/f ，/w 他/rr 依约/nz 支付/v 了/ule [52/m 间/f]/mq 铺面/n 的/ude1 购房/vn 款/q [451/m 万元/q]/mq 。/w 
2009年9月14日/t ，/w 李岩/nr 再次/d 与/cc 环/n 瑞/b 公司/nis 签订/v 了/ule 购买/v [中央/n 商城/nis]/nz [第五/m 层/qv]/mq 整/v 层/qv 铺面/n 的/ude1 《/w [商品房/n 买卖/vn 合同/n]/nz 》/w 和/cc 《/w [商品房/n 买卖/vn 合同/n]/nz 》/w 特别/d 协议/n ，/w 9月16日/t 支付/v 了/ule [850/m 万元/q]/mq 购房/vn 款/q 。/w 2009年9月17日/t ，/w 应/v 环/n 瑞/b 公司/nis 请求/v ，/w 李岩/nr 将/d 铺面/n 返祖/nz 给/p 环/n 瑞/b 公司/nis ，/w 租期/n 5年/t 。/w 2009年9月18日/t ，/w 李岩/nr 又/d 与/cc 环/n 瑞/b 公司/nis 签订/v 了/ule 《/w 协议书/n 》/w ，/w 解除/v 《/w [商品房/n 买卖/vn 合同/n]/nz 》/w 特别/d 协议/n ，/w 确定/v 《/w [商品房/n 买卖/vn 合同/n]/nz 》/w 于/p 9月14日/t 生效/vi ，/w 确定/v 付款/vn 日/b 就是/v 交房/vn 日/b 等/udeng 事项/n 。/w 
但/c 合同/n 签订/v 后/f ，/w 环/n 瑞/b 公司/nis 却/d 拒不/d 为/p 李岩/nr 办理/v [房产/n 过户/vn]/nz ，/w 也/d 拒不/d 按照/p 合同/n 约定/v 支付/vn 相应/vi 租金/n 。/w 
仲裁/vn 败诉/vi 后/f 开发商/nnd 仍/d 耍赖/v 
为了/p 维护/v 自己/rr 的/ude1 [合法/a 权益/n]/nz ，/w 2012年1月份/t 和/cc [3/m 月份/n]/mq ，/w 李岩/nr 就/d 前述/b [两/q 份/q]/mq [购房/vn 合同/n]/nz 及/cc 相关/vn 协议/n 向/p [海南/ns 仲裁委/nis]/nt 提出/v [仲裁/vn 申请/v]/nz ，/w 请求/v [仲裁/vn 机构/n]/nz 确认/v 前述/b [购房/vn 合同/n]/nz 及/cc 相关/vn 协议/n ，/w 请求/v 裁决/vn 环/n [瑞/b 置业/n 公司/nis]/nt [履行/v 合同/n]/nz 约定/v 的/ude1 义务/n 将/d 前述/b 商铺/n 过户/vn 至/p 其/rz 名下/n ，/w 同时/c 支付/v 逾期/vn 办证/v 违约金/n 和/cc 相关/vn 协议/n 约定/v 的/ude1 租金/n 。/w 
2013年5月22日/t ，/w [海南/ns 仲裁委/nis]/nt 对/p 这/rzv [两/q 起/vf]/mq 商品房/n 买卖/v [纠纷/n 案件/n]/nz 作出/v 裁决/vn ，/w （/w 2012/m ）/w 海/n 仲/nz 字/n [第/m 51/m 号/q]/mq 裁决/v 书/n 确认/v 李岩/nr 和/cc 环/n [瑞/b 置业/n 公司/nis]/nt 签订/v 的/ude1 [52/m 份/q]/mq 《/w [商品房/n 买卖/vn 合同/n]/nz 》/w 和/cc 《/w 补充/v 协议/n 》/w 、/w 《/w “/w 海南/ns 第一/m 摩尔·中央商城/nrf ”/w 代/q 租/v 协议/n 》/w 有效/a ，/w 裁决/v 环/n 瑞/b 公司/nis 将/d [52/m 间/f]/mq 铺面/n 过户/vn 至/p 李岩/nr 的/ude1 名下/n ；/w （/w 2012/m ）/w 海/n 仲/nz 字/n [第/m 13/m 号/q]/mq 裁决/v 书/n 以及/cc 补充/vn 裁决/v 书/n 、/w 补正/nz 裁决/v 书/n ，/w 确认/v 《/w [商品房/n 买卖/vn 合同/n]/nz 》/w 和/cc 《/w 协议书/n 》/w 有效/a ，/w 裁决/v 环/n 瑞/b 公司/nis 将/d [中央/n 商城/nis]/nz [第五/m 层/qv]/mq 中/f [108/m 间/f]/mq [3224/m ./w 59/m 平方米/q]/mq 的/ude1 铺面/n 过户/vn 至/p 李岩/nr 的/ude1 名下/n ，/w 并/cc 支付/v 2009年9月17日/t 至/p 2012年9月16日/t 期间/f 租金/n 及/cc 利息/n 。/w 
[仲裁/vn 裁决/vn]/nz 作出/v 并/cc 生效/vi 后/f ，/w 由于/p 环/n [瑞/b 置业/n 公司/nis]/nt [拒绝/v 履行/v]/nz ，/w 2013年9月/t ，/w 李岩/nr 又/d 向/p 法院/nis 提出/v [强制/vd 执行/v]/nz 申请/v ，/w 法院/nis 经/p 审查/vn 受理/v 并/cc 已/d 进入/v 执行程序/gi 。/w 但/c 环/n [瑞/b 置业/n 公司/nis]/nt 和/cc [海口港/nz 集团/nis]/nt 却/d 向/p 法院/nis 提出/v [执行/v 异议/n]/nz ，/w 并/cc 要求/n 撤销/v [海南/ns 仲裁委/nis]/nt 作出/v 的/ude1 相关/vn [仲裁/vn 裁决/vn]/nz 。/w 
购房者/nz 指/v 开发商/nnd 涉嫌/v [合同/n 诈骗/vn]/nz 
李岩/nr 说/v ，/w [海南/ns 仲裁委/nis]/nt 在/p 审理/v 这/rzv [两/q 起/vf]/mq 商品房/n 买卖/v [纠纷/n 案件/n]/nz 时/ng 查明/v ，/w 他/rr 在/p 2005年/t 购买/v 的/ude1 [中央/n 商城/nis]/nz [第一/m 层/qv]/mq [16/m 间/f]/mq 、/w 第二层/mq [36/m 间/f]/mq 的/ude1 [17/m 间/f]/mq 共/d [33/m 间/f]/mq 铺面/n 被/pbei 环/n 瑞/b 公司/nis 备案/vi 登记/vn 在/p [海南/ns 诚/dg 源/ng 房地产/n 开发/vn 有限公司/nis]/nt 名下/n ，/w 第二层/mq 中/f 的/ude1 其余/rz 铺面/n 备案/vi 登记/vn 在/p 陈某/nz 名下/n 。/w 
而/cc 根据/p 环/n 瑞/b 公司/nis 向/p 法院/nis 递交/v 的/ude1 [证据/n 材料/n]/nz 、/w [17/m 份/q]/mq 《/w 海口市/ns 房/n 权证/gi 》/w 显示/v ，/w 这些/rz 房产证/nz 的/ude1 “/w 登记/v 时间/n ”/w 是/vshi “/w 2012-03/m -/w 19/m ”/w ，/w 也/d 就是说/c ，/w 环/n [瑞/b 置业/n 公司/nis]/nt 在/p 他/rr 申请/v 仲裁/vn 的/ude1 前/f 12/m 天才/n 将/d 他/rr 2005年/t 购买/v 的/ude1 [中央/n 商城/nis]/nz 第二层/mq 这/rzv [36/m 间/f]/mq 铺面/n 中/f 的/ude1 [17/m 间/f]/mq 过户/vn 到/v [海口港/nz 集团/nis]/nt 名下/n 。/w 
“/w 环/n [瑞/b 置业/n 公司/nis]/nt 明明/d 已经/d 把/pba 这些/rz 铺面/n 卖给/v 了/ule 我/rr ，/w 却/d 又/d 与/cc 合作方/n [海口港/nz 集团/nis]/nt [恶意/n 串通/v]/nz ，/w 暗中/d 将/d 它们/rr 过户/vn 给/p 其他/rzv 关系/n 人/n ，/w 已经/d 涉嫌/v [合同/n 诈骗/vn]/nz 。/w ”/w 李岩/nr 认为/v ，/w 在/p 商铺/n 升值/vi 后/f ，/w 环/n [瑞/b 置业/n 公司/nis]/nt 故意/d 毁约/vi ，/w 层层/q [设置/v 障碍/n]/nz ，/w 千方百计/dl 阻碍/v 执行/vn ，/w 目的/n 就是/v 不想/v 交付/vn 铺面/n ，/w 迫使/vi 买房/v 人/n 同意/v 低价/n 退款/vi ，/w 坑害/v 投资者/nnd 。/w 
环/n [瑞/b 置业/n 公司/nis]/nt 在/p 递交/v 给/p 法院/nis 的/ude1 [撤销/v 仲裁/vn 裁决/vn 申请书/n]/nz 中/f 称/v ，/w 该/rz 公司/nis 和/cc 李岩/nr 签订/v 的/ude1 《/w [商品房/n 买卖/vn 合同/n]/nz 》/w 实为/v 借款/n [抵押/vn 合同/n]/nz ，/w 违反/v 了/ule 法律/n [行政/n 法规/n]/nz 强制性/b 规定/n ，/w 为/p [无效/vi 合同/n]/nz ；/w 而且/c 涉案/v 土地/n 备案/vi 和/cc 预售/v 许可证/n 均/d 登记/vn 在/p [海口港/nz 集团/nis]/nt 名下/n ，/w 且/c 讼争/nz 的/ude1 房产/n 已经/d 出售/v 给/p 了/ule 诚/dg 源/ng [房地产/n 开发/vn]/nz 有限公司/nis ，/w 并/cc 办理/v 了/ule 登记/vn 备案/vi 。/w [海口港/nz 集团/nis]/nt 与/cc 本案/r 有/vyou [利害/n 关系/n]/nz ，/w 但/c [海南/ns 仲裁委/nis]/nt 却/d 未/d 追加/v [海口港/nz 集团/nis]/nt 参加/v 仲裁/vn ，/w 严重/a 违反/v 程序/n ，/w 因此/c 请求/v 法院/nis 撤销/v 前述/b [仲裁/vn 裁决/vn]/nz 。/w 
对于/p 此事/r 进展/vn ，/w 人民网/nz 海南/ns 视窗/n 将/d 继续/v 关注/vn 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
海南/ns 发布/v [食品/n 安全/an]/nz 警示/vn ：/w 禁购/nz 食河豚/nz 蟾蜍/n 织纹螺/nz 
