2014年1月22日/t [外交部/nto 发言人/nnt 秦刚/nr]/nz 主持/v 例行/vn 记者会/n 
2014年1月22日/t ，/w [外交部/nto 发言人/nnt 秦刚/nr]/nz 主持/v 例行/vn 记者会/n 。/w 
问/v ：/w 日本/ns [内阁/n 官房长官/n]/nnt 菅义伟/nr 近日/t 称/v 安重根/nr 是/vshi “/w [恐怖/a 分子/n]/nz ”/w ，/w 并/cc 把/pba 中国/ns 哈尔滨市/ns 设立/v 安重根/nr 义士/n 纪念馆/nis 称为/v “/w 对/p [恐怖/a 分子/n]/nz 的/ude1 礼赞/n ”/w 。/w 中方/n 对此/d 有/vyou 何/ry 评论/n ？/w 
问/v ：/w 据/p 报道/v ，/w 泰国/nsf 副总理/nnt 兼/v 外长/nnt 素拉蓬/nrf 21日/t 宣布/v ，/w 将/d 于/p 22日/t 开始/v 在/p 首都/n 曼谷/nsf 及/cc 周边/n 地区/n 实施/v 为期/vi [60/m 天/qt]/mq 的/ude1 [紧急状态/n 法/n]/nz ，/w 以/p 应对/v 反政府/nz 示威/vn 活动/vn 。/w 中方/n 对/p 当前/t 泰国/nsf 局势/n 有/vyou 何/ry 评论/n ？/w 
答/v ：/w 作为/p 泰国/nsf 近邻/n ，/w 中方/n 高度/d 关注/v 泰国/nsf 局势/n 发展/vn 。/w 中方/n 呼吁/v 泰/b 有关/vn 各方/r 从/p [国家/n 利益/n]/nz 和/cc 人民/n 福祉/n 出发/vi ，/w 通过/p 对话/vn 协商/v [妥善/ad 处理/vn]/nz [有关/vn 问题/n]/nz ，/w 尽快/d 恢复/v 国家/n 稳定/an 与/cc 秩序/n 。/w 
