昨日/t ，/w [北京/ns 友谊/n 医院/nis]/nth ，/w 只要/c 稍微/d 动/v 一下/mq 臀部/n ，/w 郑艳良/nr 便/d 痛/a 得/ude3 面部/n 抽搐/vi 。/w 这位/r 因/p 自/p 锯/v 右腿/n 而/cc [闻名/v 全国/n]/nz 的/ude1 保定/ns 农民/nnt ，/w 近日/t 因/p 血栓/n 复发/vi ，/w 来京/v 求医/vi 。/w 
昨日/t ，/w 等待/v 接受/vn 检查/vn 的/ude1 郑艳良/nr 两眼/mq 发呆/vi ，/w 望着/v 病房/n 的/ude1 天花板/n 。/w 
郑艳/nr 良平/nz 躺在/v [北京/ns 友谊/n 医院/nis]/nth 的/ude1 病床/n 上/f ，/w 裸露/v 出/vf 的/ude1 胸膛/n 沾满/v [医用/b 胶带/n]/nz 揭去/nz 后/f 留下/v 的/ude1 黑褐/nz 色/ng 污痕/n ，/w 固定/a 着/uzhe 输液/vi 管/v 的/ude1 右手/n ，/w 手腕/n 处/n 像/v 长/a 了/ule 层/qv 霉斑/n ，/w 大部分/n 时间/n 他/rr 两眼/mq 发呆/vi ，/w 望着/v 病房/n 的/ude1 屋顶/n 。/w 
几个月/mq 前/f ，/w [保定市/ns 清苑县/ns 政府/nis]/nt 和/cc [保定市/ns 第二/m 医院/nis]/nth 宣布/v ，/w 为/p 这个/rz 自/p 锯/v 右腿/n 并/cc 引发/v 举国/nz 关注/v 的/ude1 农民/nnt 免费/vd 诊治/vn 。/w 
郑艳良/nr 觉得/v 他/rr 得救/vi 了/ule ，/w 面对/v 涌来/v 的/ude1 摄像机/n ，/w 他/rr 主动/ad 撩开/v 被子/n ，/w 露出/v 锯断/nz 的/ude1 腿骨/nz 。/w 回家/vi 的/ude1 两个/mq 多/a 月/n ，/w 他/rr 出/vf 主意/n 帮/v 人/n 维权/n ，/w 计划/n 安装/v 假肢/n ，/w 但/c 这/rzv 一切/rz 在/p 小/a 年/qt 儿/ng 前/f 戛然而止/vl 。/w 
血栓/n 复发/vi 了/ule 。/w 
前晚/nz [10/m 点/qt]/mq ，/w 一辆/mq 救护车/n 把/pba 他/rr 送到/v [北京/ns 友谊/n 医院/nis]/nth ，/w 一起/s 被/pbei 带来/v 的/ude1 ，/w 还有/v 此前/t 各方/r 援助/vn 的/ude1 30多万元/m 捐款/vi 。/w 
[劫后/nz 新生/n]/nz 
2013年11月9日/t ，/w 接受/v [保定市/ns 第二/m 医院/nis]/nth 免费/vd 手术/n 的/ude1 郑艳良/nr 回到/v 家/q ，/w 他/rr 被/pbei 锯掉/nz 的/ude1 右腿/n 创面/n 得到/v 清除/vn ，/w 左腿/n 从/p 膝盖/n 上方/f 截肢/vi 。/w 
2012年/t ，/w 河北/ns 农民/nnt 郑艳良/nr 身患/v 双/q 下肢/n 动脉/n 闭塞/a ，/w 导致/v 双/q 下肢缺血/nhd 坏死/vi ，/w 他/rr 辗转/vi 保定/ns 、/w 北京/ns 求医/vi ，/w 多/a 地/ude2 医生/nnt 告诉他/nz 诊费/nz 至少/d [30/m 万元/q]/mq 。/w 见/v 治愈/vn 希望/v 渺茫/a ，/w 他/rr 回家/vi 等/udeng 死/v ，/w 其间/f 蛆虫/n 长/a 满/a 右腿/n ，/w 当年/t 4月/t ，/w 郑艳良/nr 找/v 来/vf 家中/s 的/ude1 一把/mq 水果刀/n 和/cc 小/a 钢锯/n ，/w 给/p 自己/rr 做/v 了/ule 截肢/vi 手术/n 。/w 
没有/v 麻药/n ，/w 他/rr 把/pba 消毒/vn 用/p 的/ude1 碘伏/nz 淋/v 在/p 伤口/n 上/f 。/w 
那/rzv [20/m 分钟/qt]/mq 里/f ，/w 他/rr 一声不吭/al ，/w 狠命/d 使劲/vi 锯/v ，/w 他/rr 把/pba 锯/v 下来/vf 的/ude1 右腿/n 像/v 抛/v 垃圾/n 一样/uyy 扔到/nz 地上/s ，/w 取/v 下/f 塞/v 在/p 嘴里/s 的/ude1 毛巾/n ，/w [4/m 颗/q]/mq 槽牙/n 瞬间/n 掉/v 了/ule 下来/vf 。/w 
去年/t ，/w 郑艳良/nr 所在/n 的/ude1 清苑县/ns ，/w [地方/n 政府/nis]/nz 承认/v ，/w 受限/v 于/p 财政/n [资金/n 短缺/vi]/nz ，/w 补助/v 力度/n 的确/d 不足以/v 让/v 贫困/a 的/ude1 郑艳良/nr 逃脱/v 等/udeng 死/v 的/ude1 命运/n 。/w 
[清苑县/ns 合作医疗/n 管理/vn 中心/nis 办公室/nis]/nt 副主任/nnt 侯宝峰/nr 说/v ，/w 郑艳良/nr 自/p 锯/v 右腿/n 是/vshi 2012年/t ，/w 当年/t 医疗/n 费用/n 报销/v 的/ude1 封顶/vn 线/n 是/vshi [7/m 万元/q]/mq ，/w 2013年/t 是/vshi [9/m 万元/q]/mq 。/w 
他/rr 自/p 锯/v 右腿/n 的/ude1 事儿/n 得到/v 全国/n 关注/v 后/f ，/w [社会/n 各界/rz]/nz 共/d 向/p 他/rr 捐款/vi [三/m 十六/m 七/m 万元/q]/mq 。/w 
在/p 保定市/ns 清苑县/ns 东臧村/ns 的/ude1 家里/s ，/w 还是/c 在/p 那个/rz 他/rr 锯掉/nz 右腿/n 的/ude1 东/f 屋/n ，/w 原来/d 的/ude1 旧/a 电视/n 坏/a 了/ule ，/w 郑艳良/nr 和/cc 妻子/n 沈忠红/nr 商量/v 了/ule 很久/d ，/w 花/n 了/ule [1700/m 多元/b]/mq 钱/n ，/w 买了/v 台/q [32/m 英寸/q]/mq 电视/n 。/w 
他/rr 想/v 着/uzhe 赶紧/d 把/pba 病/n 彻底/ad 养好/nz ，/w 再/d 去/vf 装/v 个/q 假肢/n ，/w 开始/v 新生活/nz 。/w 
在/p [保定市/ns 红十字会/nis]/nt 的/ude1 协调/vn 下/f ，/w 有/vyou 企业/n 愿/v 给/p 他/rr 免费/vd 安装/v 假肢/n 。/w 郑艳良/nr 寻思/v 着/uzhe 先/d 安稳/a 过/uguo 个/q 年/qt ，/w 年/qt 后/f 上/f 北京/ns ，/w “/w 花/n 些/q 钱/n 就/d 花/n 些/q 钱/n ，/w 能/v 装/v 个/q 好/a 点/qt 的/ude1 ，/w 没准/d 儿/ng 以后/f 还/d 能干/a 个/q 活儿/n 。/w ”/w 
以后/f 的/ude1 [日子/n 还/d 得/ude3 过/uguo]/nz ，/w 他/rr 觉得/v 指/v 着/uzhe 这些/rz 捐款/vi 度日/vi 毕竟/d 不是/c 个/q 事儿/n ，/w 和/cc 妻子/n 商量/v 后/f ，/w 两人/mq 准备/v 在/p 家里/s 的/ude1 [4/m 亩/q]/mq 坡地/n 上/f 建/v 个/q 养猪场/nis 。/w 
在/p 妻子/n 沈忠红/nr 眼里/s ，/w 丈夫/n 一度/d 觉得/v 浑身/n 是/vshi 劲儿/n ，/w 虽然/c 手术后/nz 左/f 臀部/n 开始/v 疼/a ，/w 但/c 他/rr 打电话/vi 咨询/vn ，/w 医生/nnt 说/v ，/w 手术/n 切掉/nz 了/ule 腿部/nz 神经/n ，/w 疼痛/an 是/vshi [正常/a 现象/n]/nz ，/w 郑/tg 于是/cc 也/d 不/d 以为/v 意/ng ，/w 像/v 锯掉/nz 腿/n 后/f 一样/uyy ，/w 挪/v 着/uzhe 轮椅/n ，/w 在/p 院/n 门口/s 跟/p 人/n 侃大山/nz 。/w 
维权/n 使者/nnt 
回到/v 家/q 的/ude1 第一个/mq 月/n ，/w 郑艳良/nr 常/d 给/p 媒体/n 打电话/vi 。/w 
或者/c 是/vshi 有/vyou 村民/n 被/pbei 占/v 了/ule 地/ude2 却/d 未/d 获/v 补偿/vn ，/w 或者/c 是/vshi 谁/ry 的/ude1 工资/n 没/d 要/v 回来/v ，/w 老/a 有/vyou 四邻/n 八乡/nz 的/ude1 人/n 找到/v 他/rr ，/w 希望/v 他/rr 帮忙/vi 联系/v 记者/nnt 维权/n 。/w 
郑艳良/nr 找/v 来/vf 一个/mq 黑皮/nz 笔记本/n ，/w 专门/d 把/pba 采访/v 过/uguo 他/rr 的/ude1 记者/nnt 的/ude1 电话/n 誊/v 上/f ，/w 基本/a 是/vshi 本子/n 不/d 离身/nz 。/w 
当着/p 来/vf 人/n 的/ude1 面/nf ，/w 郑艳良/nr 给/p 记者/nnt 打电话/vi ，/w 他/rr 的/ude1 开场白/n 是/vshi ，/w “/w 我们/rr 这/rzv 有/vyou 个/q 事儿/n 你/rr 看/v 能/v 不能/v 帮帮忙/nz ？/w ”/w 
他/rr 的/ude1 声音/n 里/f 带着/vn 恳求/v ，/w “/w 我/rr 现在/t 好/a 过多/d 了/ule 。/w 来/vf 找/v 我/rr 帮忙/vi 的/ude1 人/n 日子/n 可/v 难过/a 咧/v 。/w ”/w 
他/rr 也/d 帮/v 事主/n 出/vf 主意/n ，/w 让/v 他们/rr 给/p 记者/nnt 发/v 个/q 邮件/n 说说/v 情况/n ，/w 或者/c 把/pba 事情/n 发/v 到/v 网上/s 。/w 
但/c 在/p 半个月/mq 前/f ，/w 他/rr 停止/v 了/ule 帮/v 人/n 维权/n ，/w 他/rr 发现/v 自己/rr 的/ude1 左/f 臀部/n 和/cc 仅/d 剩/v 半截/mq 的/ude1 左腿/n 越来越/d 疼/a ，/w 他/rr 告诉/v 不断/d 涌来/v 的/ude1 事主/n ，/w “/w 我/rr 得/ude3 先/d 保住/v 命/n 。/w ”/w 
几天/mq 前/f ，/w 他/rr 又/d 给/p 多个/mq 记者/nnt 打/v 了/ule 电话/n ，/w “/w 我/rr 的/ude1 病/n 没/d 好/a ，/w 保定/ns 这边/rzs 说/v 不好/a 治/v ，/w 你们/rr 能/v 不能/v 帮/v 我/rr 联系/v 一下/mq 北京/ns 的/ude1 医院/nis ？/w ”/w 
这/rzv 回/v 语气/n 里/f 满/a 是/vshi 慌乱/a 。/w 
血栓/n 阴影/n 
重/a 来/vf 的/ude1 危机/n 最早/d 出现/v 在/p 郑艳良/nr 回家/vi 一个/mq 月/n 后/f 。/w 
他/rr 感觉/n 左/f 臀部/n 和/cc 左腿/n 越来越/d 疼/a ，/w 和/cc 以前/f 一样/uyy ，/w 他/rr 彻夜/d 睡/v 不好/a 觉/v ，/w 电视机/n 整天/d 开/v 着/uzhe 。/w 
他/rr 回想/v 起/vf 自己/rr 锯腿/nz 的/ude1 事儿/n 被/pbei [媒体/n 报道/v]/nz 后/f ，/w [保定/ns 第二/m 医院/nis]/nt 宣布/v 给/p 他/rr 免费/vd 治疗/vn ，/w “/w 那会儿/rzt 医生/nnt 说/v 我/rr 的/ude1 病/n 能/v 治/v 好/a ，/w 我/rr 想/v 都/d 不敢想/v 血栓/n 会/v 复发/vn ，/w 血栓/n 太/d 要命/vi 了/ule 。/w ”/w 
他/rr 跟/p 医院/nis 反映/v 了/ule 几次/mq ，/w [保定/ns 第二/m 医院/nis]/nt 的/ude1 医生/nnt 专门/d 到/v 他/rr 的/ude1 家里/s 出诊/vi ，/w “/w 医生/nnt 说/v 我/rr 可能/v 得了/vi [坐骨神经/n 疼/a]/nz 。/w ”/w 
除了/p 疼/a ，/w 他/rr 身上/s 长/a 了/ule 很多/m 红色/n 疙瘩/n 。/w 
去年/t [12/m 月底/t]/mq ，/w 为了/p 治疗/vn 红/a 疙瘩/n ，/w 他/rr 还/d 去/vf 了/ule 趟/qv 保定/ns [另一/m 家/q]/mq 医院/nis ，/w 医生/nnt 诊断/vn 后/f 说/v ，/w 可能/v 是/vshi 血液/n 引发/v 了/ule 皮肤病/nhd 。/w 
红/a 疙瘩/n 在/p 他/rr 住院/vn 两周/mq 后/f 消退/vi ，/w 医生/nnt 说/v ，/w 引发/v 他/rr 腿疼/nz 和/cc 皮肤病/nhd 的/ude1 原因/n 可能/v 是/vshi 肾/n 部/q 有/vyou 问题/n ，/w 需要/v 做/v 肾穿刺/nz ，/w 建议/n 他/rr 去/vf 北京/ns 治疗/vn 。/w 
让/v 他/rr 为/p 危机/n 做出/v 决定/vn 的/ude1 那天/r 是/vshi 1月18日/t ，/w 妻子/n 有/vyou 事/n 要/v 外出/vn ，/w 郑艳良/nr 觉得/v 腿疼/nz 得/ude3 厉害/a ，/w 他/rr 无心/vi 看电视/nz ，/w 反复/d 问/v 妻子/n ，/w 你/rr [什么/ry 时候/n]/nz 回来/v ？/w 
沈忠红/nr 出门/vi 才/d 半个/mq 小时/n 就/d 接到/v 丈夫/n 的/ude1 电话/n ，/w 匆忙/ad 赶/v 回家/vn ，/w 发现/v 躺在/v 床/n 上/f 的/ude1 郑艳/nr 良好/a 像/v 被/pbei 大雨/n 浇/v 过/uguo ，/w 满头大汗/al 。/w 
“/w 我/rr 心想/v 坏/a 了/ule ，/w 臀部/n 和/cc 左腿/n 的/ude1 疼/a 跟/p 上次/t 得/ude3 血栓/n 时/ng 一样/uyy 。/w ”/w 郑艳良/nr 急/v 了/ule 。/w 
18日/t 下午/t ，/w 花/n 了/ule [100/m 元/q]/mq 钱/n ，/w 沈忠红/nr 找/v 了/ule 辆车/q 把/pba 郑艳良/nr 重新/d 送到/v [保定市/ns 第二/m 医院/nis]/nth 。/w 沈忠红/nr 注意到/v ，/w 丈夫/n 的/ude1 残肢/nz 上/f 布满/v 一角/n 硬币/n 大小/n 的/ude1 斑块/n ，/w 碰触/nz 他/rr 的/ude1 左腿/n ，/w 冰凉/z 。/w 
这时/rzt 彩超/nz 和/cc 造影/vn 仪器/n 已经/d 找/v 不到/v 他/rr 的/ude1 血管/n 。/w 
当晚/t [10/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 郑艳良/nr 被/pbei 推进/vi 手术室/n ，/w 凌晨/t 一点/mq 多/a ，/w 已/d 淤/ng 满/a 血管/n 的/ude1 血栓/n 被/pbei 清除/v 。/w 
可/v 郑艳良/nr 还/d 没/d 从/p 疼痛/an 中/f 舒缓/z 过来/vf ，/w 仅/d 隔/v 了/ule 一天/mq ，/w 到/v 了/ule 20日/t ，/w 造影/vn 仪器/n 下/f ，/w 他/rr 的/ude1 左腿/n 再次/d 出现/v 血栓/n 。/w 
20日/t 晚/tg ，/w [保定市/ns 第二/m 医院/nis]/nth 的/ude1 医生/nnt 联系/v 了/ule [北京/ns 友谊/n 医院/nis]/nth ，/w 之后/f 派出/v 一辆/mq 救护车/n ，/w 连夜/d 把/pba 郑艳良/nr 送到/v 了/ule 北京/ns 。/w 
北京/ns 求医/vi 
昨天/t ，/w 曾/d 给/p 郑艳良/nr 看病/vi 的/ude1 [保定市/ns 第二/m 医院/nis]/nth 医生/nnt 赵磊/nr 说/v ，/w 当地/s 医院/nis 和/cc 医生/nnt 都/d 没有/v 驱赶/vn 郑艳良/nr 去/vf 北京/ns 的/ude1 意思/n ，/w 郑艳良/nr 的/ude1 生化/n 指标/n 目前/t 异常/a ，/w 医院/nis 先/d 为/p 他/rr 清除/v 了/ule 血栓/n ，/w “/w 他/rr 体内/s 的/ude1 血栓形成/gb 非常/d 快/a ，/w 限于/v [技术/n 条件/n]/nz ，/w 我们/rr 建议/n 他/rr 去/vf 北京/ns 做/v 进一步/d 检查/vn 。/w ”/w 
昨日/t 上午/t ，/w [北京/ns 友谊/n 医院/nis]/nth 医生/nnt 说/v ，/w 他们/rr 也/d 听说/v 过/uguo 这个/rz 自己/rr 锯腿/nz 的/ude1 男子/n 。/w 
这位/r 医生/nnt 称/v ，/w 郑艳良/nr 早期/f 患有/v [肾病/nhd 综合征/n]/nhd ，/w 这种/r 病/n 容易/ad 形成/v 血栓/n ，/w [血管/n 栓塞/n]/nz ，/w 意思/n 是/vshi 指/v 血管/n 里/f 产生/v 了/ule 硬化/vi 斑块/n ，/w 逐渐/d 把/pba 血管/n 堵住/v 。/w 
该/rz 医生/nnt 说/v ，/w 医院/nis 正/d 给/p 郑艳良/nr 服用/v 溶解/v 血栓/n 扩充/v 血管/n 的/ude1 药物/n ，/w 安排/v 肾内科/nit 医生/nnt 来/vf 查看/v 他/rr 的/ude1 病情/n ，/w 做/v 多项/mq 检查/vn ，/w 以/p 确定/v 血栓形成/gb 的/ude1 [根本/a 原因/n]/nz ，/w “/w 检查结果/v 最快/d 要/v [两/q 三/m 天/qt]/mq 出来/vf ，/w 目前/t 他/rr [没有/v 必要/a]/nz 再/d 接受/v 手术/n ，/w 也/d 没有/v 生命/n 危险/an 。/w ”/w 
“/w 不能/v 在家/vi 过年/vi 了/ule 。/w ”/w 昨日/t ，/w 躺在/v [友谊/n 医院/nis 外科/nit]/nt 楼/n [7/m 层/qv]/mq [心血管/n 外科/nit]/nit 病房/n 里/f 的/ude1 郑艳良/nr 失望/a 极/d 了/ule 。/w 他/rr 还是/c 对/p 治疗费/n 心里/s 没底/nz ，/w 又/d 想到/v 了/ule “/w 回家/vi 等/udeng 死/v ”/w ，/w “/w 这里/rzs 的/ude1 东西/n 太贵/nz 了/ule ，/w 中午/t 吃/v 个/q 煎饼/nf ，/w [7/m 块钱/q]/mq 。/w ”/w 
他/rr 一直/d 在/p 盘算/v 着/uzhe 钱/n ，/w 三十六七万/m 捐款/vi ，/w 他/rr 去/vf 治疗/v 全身/n 的/ude1 红/a 疙瘩/n 花/n 了/ule [一/d 万/d 多/a]/mq ；/w 18日/t 去/vf [保定/ns 第二/m 医院/nis]/nt 除/p 血栓/n ，/w 交/v 了/ule [两/q 万元/q]/mq ；/w 到/v [友谊/n 医院/nis]/nth ，/w 交/v 了/ule [5/m 万元/q]/mq ，/w 再/d 加上/v 还账/v 用/p 去/vf [两/q 万/d 多/a]/mq ，/w “/w 现在/t 剩/v 二十多万/m ，/w 这/rzv 病/n 究竟/d 能/v 不能/v 治/v 啊/y ？/w 要/v 不/d 我/rr 就/d 回家/vi 了/ule 。/w ”/w 
本/rz 版/n 采写/v //w 新京报/nz 记者/nnt 张永生/nr 
本/rz 版/n 摄影/vn //w 新京报/nz 记者/nnt 尹亚飞/nr 
