据/p 日本/ns 《/w [朝日/n 新闻/n]/nz 》/w 1月22日/t 报道/v ，/w 因/p 推出/v HelloKitty/x 等/udeng [卡通/n 人物/n]/nz 而/cc 知名/a 的/ude1 三丽鸥/nz (/w Sanrio/x )/w 公司/nis ，/w 日前/t 被/pbei 揭发/v 在/p [东京/nsf 银座/ns]/nz 的/ude1 直营店/nis 内/f ，/w 以/p 中国/ns 生产/vn 的/ude1 商品/n 冒充/v 为/p 日本/ns 制造/vn 。/w 
对此/d ，/w 三丽鸥/nz 公司/nis 回应/vn 说/v ，/w 他们/rr 并非/v 故意/d 伪装/v 产地/n ，/w 而是/c 店铺/n 负责人/nnt 排列/v 货品/n 时/ng 搞错/v 了/ule ，/w 并称/v 公司/nis 将/d 检查/v 全国/n [220/m 家/q]/mq 店铺/n 的/ude1 货架/n 。/w 
据/p 报道/v ，/w 涉事/nz 分店/nis 号称/v 三丽鸥/nz 全球/n 最大/gm 的/ude1 旗舰店/nis 。/w 一般/ad 分店/nis 会/v 在/p 日本/ns 生产/vn 的/ude1 货架/n 上/f ，/w 贴/v 上/f “/w 日本/ns 制造/vn MADEINJAPAN/x ”/w 标签/n 。/w 但/c 近日/t 却/d 有/vyou 调查/vn 发现/v ，/w 这家/r 分店/nis 部分/n 货架/n 上/f 展示/v 的/ude1 实际/n 是/vshi “/w MADEINCHINA/x ”/w 的/ude1 “/w [中国/ns 制造/vn]/nz ”/w 商品/n ，/w 包括/v 手提包/n 、/w 折伞/n 等/udeng 。/w 对/p 有的/rz 商品/n ，/w 店/n 方/q 甚至/d 还/d 用/p 标价牌/n 故意/d 遮盖/v “/w [中国/ns 制造/vn]/nz ”/w 的/ude1 标签/n 。/w 
据悉/v ，/w 日本/ns 《/w 景/ng 品/ng 表示/v 法/n 》/w 禁止/v 这种/r 让/v 消费者/n 误认/v 商品/n 原产/v 国/n 的/ude1 不当/a 标示/v 。/w “/w 日本/ns 制造/vn ”/w 产品/n 在/p 旅/vg 日/b 游客/n 中/f 颇具/v 人气/n ，/w 有的/rz 中国/ns 游客/n 还/d 会/v 专门/d 到/v 银座/ns 店/n 购买/v 这/rzv 类/q 商品/n 。/w 因此/c ，/w 这种/r 不当/a 标示/v 很可能/nz 误导/v 消费者/n 。/w (/w 实习/v 编辑/nnt ：/w 何越/nr 审核/vn ：/w 谭利娅/nr )/w 
