[楚天/nr 金/b 报/n]/nz 讯/ng 图/n 为/p ：/w 小伙/n 将/d [百/m 元/q]/mq 大钞/nz 投进/v 投币/nz 箱/ng (/w 记者/nnt 韩璇/nr 翻拍/nz )/w 
昨日/t 一大/n 早/a ，/w 黄冈/ns 青年/n 小童/nz 与/cc 母亲/n 在/p 公交/b [35/m 路/n]/mq 站长/nnt 张勇/nr 的/ude1 陪同/vn 下/f ，/w 来到/v 公交/b 二/m 公司/nis 票务/n 部/q ，/w 领回/v 了/ule 自己/rr 当初/t 投进/v 公汽/n 投币/nz 箱/ng 的/ude1 [4500/m 元/q]/mq 。/w 
据/p 公交/b [35/m 路/n]/mq 站长/nnt 张勇/nr 介绍/v ，/w 1月12日14时/t 左右/f ，/w [35/m 路/n]/mq 司机/nnt 黄培行/nr 至/p 澳门路/nz 站/vi ，/w 车上/s 一名/mq [20/m 岁/qt]/mq 出头/vi 的/ude1 男青年/nz 突然/ad 从/p 车/n 后排/n 走到/vf 前面/f ，/w 从/p 怀里/s 掏出/v [一/d 叠/v]/mq [百/m 元/q]/mq 大钞/nz ，/w 然后/c 全部/m 投向/v 投币/nz 箱/ng 。/w 转眼间/t ，/w 这些/rz [百/m 元/q]/mq 大钞/nz 全部/m 进入/v 投币/nz 箱/ng ，/w 该/rz 乘客/n 走回/nz 座位/n 坐下/vi 。/w 该/rz 男子/n 的/ude1 怪异/a 行为/n 引起/v 了/ule 司机/nnt 黄培/nr 的/ude1 注意/vn ，/w 黄培/nr 于是/cc 向/p 他/rr 看/v 了/ule 看/v 。/w 不料/d ，/w 该/rz 男子/n 却/d 喊道/v ：/w “/w 你/rr 快/a 开车/vi 撒/v ！/w ”/w 
黄培/nr 发现/v 不/d 对劲/a ，/w 立即/d 停车/vi ，/w 并/cc 向/p 线路/n [管理/vn 人员/n]/nnt 汇报/vn 。/w 黄培/nr 又/d 继续/v 往/p 前/f 开/v 了/ule [一/d 站/vi]/mq 路/n ，/w 不料/d ，/w 该/rz 乘客/n 再次/d 上前/vi ，/w 又/d 投入/v 了/ule 一些/mq [百/m 元/q]/mq 大钞/nz ，/w 并且/c 在/p 车上/s 使劲/vi 摔/v 自己/rr 的/ude1 手机/n 。/w 司机/nnt 担心/v 该/rz 男子/n 伤/v 到/v 其他/rzv 乘客/n ，/w 于是/cc 让/v 车上/s 不/d 多/a 的/ude1 乘客/n 转乘/v ，/w 随后/d 载/v 着/uzhe 该/rz 男子/n ，/w 将/d 车/n 放空/vi 开/v 回/v 了/ule 终点站/n [极地/n 海洋/n 世界/n]/nz 。/w 这时/rzt ，/w [35/m 路/n]/mq 公交/b 当班/vi 站长/nnt 张勇/nr 试着/v 与/cc 该/rz 男子/n 沟通/v ，/w 发现/v 他/rr 情绪/n 很/d 不/d 稳定/an ，/w 坐/v 在/p 车上/s 不/d 下来/vf ，/w 并/cc 叫嚷/v 着/uzhe 让/v 司机/nnt 开车/vi ，/w 不然/c 的话/udh 就/d 打/v 人/n 。/w 
见状/vi ，/w 张勇/nr 一边/d 安抚/v 他/rr ，/w 一边/d 拨打/v 110/m 报警/vn 。/w [五/m 六/m 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 民警/nnt 赶到/v 现场/s ，/w 从/p 男子/n 手中/s 强行/d 拿/v 过/uguo 手机/n ，/w 联系/v 上/f 他/rr 的/ude1 家人/n 。/w 当日/t 下午/t ，/w 男子/n 的/ude1 家人/n 来到/v [35/m 路/n]/mq 终点站/n [极地/n 海洋/n 世界/n]/nz ，/w 将/d 男子/n 接/v 回家/vn 。/w 小伙子/n 究竟/d 投/v 了/ule 多少/ry 钱/n ？/w 当时/t 谁/ry 也/d 不/d 清楚/a 。/w 张勇/nr 告诉/v 小伙子/n 的/ude1 家属/n ，/w 公司/nis 票务/n 部/q 将/d 钱/n 取出/v 后/f ，/w [公交/b 公司/nis 会/v]/nt 联系/v 他们/rr ，/w 让/v 他们/rr 来/vf 领/v 这些/rz 钱/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 该/rz 男子/n 姓/v 童/ng ，/w 当天/t 从/p 黄冈/ns 赶到/v 武汉/ns ，/w 准备/v 见/v 女朋友/n ，/w 结果/n 被/pbei 拒绝/v 。/w 遭遇/v 打击/vn 的/ude1 小童/nz 一时/d 情绪/n 失控/vi ，/w 于是/cc 将/d 多/a 张/q [百/m 元/q]/mq 大钞/nz 投进/v 投币/nz 箱/ng 。/w 
昨日/t ，/w 已/d 恢复/v 正常/a 的/ude1 小童/nz 与/cc 母亲/n 一起/s ，/w 来到/v 武汉/ns ，/w 领回/v 了/ule 当初/t 投进/v 的/ude1 [4500/m 元/q]/mq 。/w (/w 记者/nnt 韩璇/nr 通讯员/nnt 陈璟/nr )/w 
