1月20日/t ，/w 深圳/ns 大鹏/nz 葵涌/nz [土/n 洋/ag 社区/n]/ns 后山/ns 发生/v 大火/n ，/w 过火/a 面积/n 超过/v [100/m 亩/q]/mq 
天/qt 黑/a 了/ule ，/w 大火/n 依然/d 肆虐/v 
1月20日/t 下午/t ，/w 深圳/ns [大鹏/nz 新区/n]/nz 葵涌/nz 镇/n [土/n 洋/ag 社区/n]/ns 后山/ns 发生/v 火灾/n ，/w 过火/a 面积/n 达/v 100多亩/m ，/w 深圳/ns 消防/b 成功/a 将/d 火灾/n 扑灭/v ，/w 没有/v 造成/v [人员/n 伤亡/vn]/nz 。/w 
下午/t 5时08分/t 左右/f ，/w [深圳/ns 公安/n 消防/b 支队/nis]/nt 接到/v 报警/vn 称/v ：/w [大鹏/nz 新区/n]/nz 葵涌/nz 镇/n [土/n 洋/ag 社区/n]/ns 后山/ns 着火/vi 。/w 深圳/ns 消防/b 立即/d 派出/v 大亚湾/ns 特勤/nz [一/d 中队/nis]/mq 一辆/mq [18/m 吨/q]/mq 水罐/n 泡沫/n 车/n ，/w 一辆/mq [5/m ./w 5/m 吨/q]/mq 水罐/n 泡沫/n 车/n ，/w 一辆/mq [5/m 吨/q]/mq 水罐/n 泡沫/n 车/n 以及/cc 一辆/mq 多功能/b 抢险/vn 救援/v 车/n ，/w 共/d [27/m 名/q]/mq 官兵/nnd 到场/vi 处置/vn 。/w 
现场/s 起火/vi 点/qt 系/v [土/n 洋/ag 社区/n]/ns 华侨/n 海景/n 山庄/n （/w 一/m 别墅/n 型/k 小区/n ）/w 后山/ns 处/n ，/w 位于/v 土/n 洋/ag 后/f 坑/n 山西/ns 北部/f ，/w 山上/s 有/vyou 高压输电线/gp 塔/n 经过/p ，/w 后/f 经/p 查问/v 为/p [中广核/nz 集团/nis]/ntc 专供/nz 线路/n 途径/n 处/n ，/w 该/rz 处/n 山体/n [3/m 公里/q]/mq 内/f 均/d 为/p 密集/a 民房/n ，/w 并/cc 有一个/mq 中石化/nz 的/ude1 加油站/nis ；/w [5/m 公里/q]/mq 范围/n 内有/nz 华安/ns 天然气/n 库/n 、/w 光/n 汇/v 油库/n 等/udeng [重大/a 危险源/nz]/nz 。/w 
5点20分/t 左右/f ，/w [消防/b 官兵/nnd]/nz 到达/v 现场/s 后/f ，/w 发现/v 其/rz 山体/n 庞大/a ，/w 明火/n 点/qt 超过/v [七/m 个/q]/mq ，/w 而且/c 风速/n 较大/d 。/w 现场/s 车道/n 狭窄/a ，/w 消防车/n 无法/v 接近/vn 火源/n 。/w 
到场/vi 后/f ，/w 深圳/ns 消防/b 连同/p 到场/vi 的/ude1 森林/n 消防/b ，/w 出/vf 了/ule 两支/mq 水枪/n 进行/vn 控/v 火/n 。/w 消防/b 调整/vn 扑救/v 方案/n 后/f 使用/v 串联/vn 供水/vn 与/cc 运水/nz 供水/vn 相结合/nz 的/ude1 方式/n 为/p 森林/n 消防队员/nnd 提供/v 水源/n ，/w 供水/vn 距离/n 超过/v [1/m 公里/q]/mq 。/w 
下午/t 6时/t 左右/f ，/w 新区/n [三/m 个/q]/mq 街道/ns 的/ude1 专职/b 队/n 共/d [6/m 辆/q]/mq 消防车/n ，/w 各个/rz 社区/n 的/ude1 森林/n 消防队员/nnd 约/d [5/m 辆车/q]/mq 均/d 到场/vi 参与/v 处置/vn 。/w 
傍晚/t 6点30分/t 左右/f ，/w 火势/n 难以/d 控制/vn ，/w 一个/mq 高压输电线/gp 塔/n 附近/f 已经/d 着火/vi ，/w 另外/c ，/w 火势/n 向/p 山/n 的/ude1 东南/f 边/k 的/ude1 御/vg 海湾/n 山庄/n 蔓延/vi 。/w 该/rz 山庄/n 邻近/v 山体/n ，/w 最近/t 的/ude1 民房/n 距离/n 山体/n 不/d 超过/v [10/m 米/q]/mq 。/w 
期间/f ，/w [大亚湾/ns 消防/b 大队/nis]/nt [二/m 中队/nis]/mq 两辆/mq 泡沫/n 水罐车/nz 共/d [11/m 名/q]/mq 官兵/nnd 随后/d 赶到/v 现场/s ，/w 投入/v 扑救/vn 。/w 并/cc 在/p 御/vg 海湾/n 山庄/n 堵截/v 山火/n 。/w 在/p 晚上/t 8点30分/t 左右/f ，/w 山火/n 基本/a 得到/v 控制/vn 。/w 
同时/c ，/w [深圳市/ns 公安局/nis]/nto 调度/vn 了/ule 直升飞机/n 到场/vi 监控/vn 。/w 深圳/ns 副市长/nnt 吕锐锋/nr 、/w 市/n 公安局长/nnt 刘庆生/nr 等/udeng 亲临/v 现场/s 召开/v 会议/n ，/w 部署/vn 救援工作/v 。/w 凌晨/t [1/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 所有/b 消防/b 力量/n 收拾/v 器材/n 归队/vi 。/w 
经/p 初步/d 查证/v ，/w 现场/s 过火/a 面积/n 超过/v [100/m 亩/q]/mq ，/w 起火/vi 原因/n 为/p [六/m 名/q]/mq 小孩/n 烤红薯/n 不慎/d 点燃/v 树木/n 引发/v 山火/n 。/w (/w [深圳/ns 新闻网/n]/nz 记者/nnt 张玲/nr 通讯员/nnt 黄义宁/nr 覃毅/nr )/w 
