病房/n 里/f ，/w 黄秋虹/nr 的/ude1 父亲/n [一/d 脸/n]/mq 落寞/a ，/w 呆/v 坐/v 在/p 角落/n 里/f ，/w 看着/v 病床/n 上/f 的/ude1 女儿/n 
少女/n 烧伤/v 前/f 照片/n 
漳浦/ns 霞美镇/ns 白石村/ns 一位/mq 硬汉/n 父亲/n [两/q 度/qv]/mq 冲入/vf 火海/n 救出/vf 女儿/n 黄秋虹/nr ，/w 可是/c [18/m 岁/qt]/mq 正处/v 美丽/a 芳华/nz 的/ude1 她/rr 却/d 全身/n 90%/m 特/ag 重度烧伤/nhd ，/w 目前/t 仍/d 在/p 医院/nis 抢救/v 中/f 。/w 
“/w 阿妈/n ，/w 我/rr 都/d 不/d 像/v 个人/n 了/ule 啊/y ！/w ”/w 黄秋虹/nr 刚/d 被/pbei 救出/vf 时/ng ，/w 如此/rzv 痛苦/an 地/ude2 对/p 妈妈说/nz 。/w 彼/rz 时/ng ，/w 她/rr 尚能/v 开口/vi 说话/vi 。/w 而/cc [几/d 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 就/d 发/v 不/d 出/vf 声/qv 来/vf 了/ule 。/w 
[3/m 天/qt]/mq 里/f ，/w 这/rzv 句话/q ，/w 每每/d 想起/v ，/w 母亲/n 张素颜/nr 都/d 哭/v 红/a 了/ule 眼/n 。/w “/w 我/rr 情愿/v ，/w 被/pbei 烧/vi 的/ude1 是/vshi 我/rr 。/w ”/w 昨天/t 早上/t ，/w 看着/v 病床/n 上/f 的/ude1 女儿/n ，/w 张素颜/nr 再度/d 落泪/vi ，/w 心里/s 塞满/nz 了/ule 愧疚/an 。/w 
19日/t 凌晨/t ，/w 漳浦县/ns 霞美镇/ns 白石村/ns ，/w 张素颜/nr 家中/s ，/w 女儿/n 黄秋虹/nr 的/ude1 房间/n 失火/vi 。/w [18/m 岁/qt]/mq 的/ude1 黄秋虹/nr 全身/n 90%/m 烧伤/v ，/w 属/v 特/ag 重度烧伤/nhd 。/w 到/v 昨晚/t [10/m 点/qt]/mq ，/w 她/rr 仍/d 在/p 解放军/nnd 第175/m 医院/nis 抢救/v ，/w 尚未/d 脱险/vi 。/w 而/cc 她/rr 能/v 从/p 火场/n 逃生/vi ，/w 是/vshi 父亲/n 黄建国/nr [两/q 度/qv]/mq 冲入/vf 火海/n 抱/v 出来/vf 的/ude1 。/w 
黄秋虹/nr ，/w 曾/d 在/p [漳浦/ns 职业/n 技术学校/nis]/nt 就读/vi ，/w 现/tg 是/vshi [闽北/ns 职业/n 技术/n 学院/nis]/ntu 一年级/mq 学生/nnt 。/w 这/rzv 几天/mq ，/w 两个/mq 学校/nis 的/ude1 老师/nnt 和/cc 同学/n ，/w 纷纷/d 捐款/vi 。/w 更/d 有/vyou 爱心/n 人士/n ，/w 赶到/v 医院/nis 探望/v ，/w 悄悄/d 留下/v 现金/n 和/cc 祝福/vn 。/w 
爱心/n ，/w 正在/d 凝聚/v 。/w 
