戴面具/nz 强奸/v 老婆/n 男子/n 被/pbei 认定/v 无罪/vi 
检/ng 方/q ：/w [夫妻/n 关系/n]/nz 稳定/an ，/w 不/d 认定/v 为/p 强奸/v 
东南网/nz 1月22日/t 讯/ng （/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 闽南/ns 版/n 记者/nnt 陈邵珣/nr ）/w 妻子/n 常/d 与/cc 陌生/a 男/b 聊天/vi ，/w 为了/p 让/v 妻子/n 了解/v 私会/nz 网友/n 的/ude1 危险/an ，/w 去年/t 12月18日/t ，/w 在/p 泉州/ns 东园镇/ns ，/w 一名/mq 男子/n 戴着/v [人/n 皮/n 面具/n]/nz ，/w [自导/nz 自/p 演/v]/nz 了/ule 一/m 出入/v 室/n 抢劫/v 强奸/vn 戏/n ，/w 不/d 知情/vi 的/ude1 妻子/n 报案/vi 后/f ，/w 男子/n 以/p 涉嫌/v 犯/v 强奸罪/n 被/pbei [刑事/b 拘留/v]/nz （/w 详见/nz 本报/rz 去年/t 12月25日/t A07/x 版/n ）/w 。/w 记者/nnt 昨日/t 从/p 泉州/ns 警方/n 了解到/v ，/w 该案/r 提/v 呈/v 至/p 检察院/nis 后/f ，/w 嫌疑人/n 邵某/nz 被/pbei 认定/v 为/p 不/d 构成/v 犯罪/vn ，/w 目前/t 警方/n 已/d 作/v 销案/nz 处理/vn ，/w 邵某/nz 也/d 被/pbei 无罪释放/v 。/w 
“/w 考虑到/v 邵某/nz 夫妻/n 俩/m 今后/t 还要/d 生活/vn 在/p 一起/s ，/w 还有/v 个/q 年幼/a 的/ude1 小孩/n 要/v 照顾/vn ，/w 综合/vn 这些/rz 情况/n ，/w 处理/vn 的/ude1 结果/n 也/d 比较/d 合法/a 合情合理/al 。/w ”/w 李警官/nr 说/v ，/w 虽然/c 邵某/nz 最终/d 被/pbei 无罪释放/v ，/w 但/c 针对/p 这/rzv 件/q 事/n ，/w 警方/n 还是/c 对/p 他/rr 进行/vn 了/ule 教育/vn 批评/vn 。/w 
