[/w 摘要/n ]/w 为/p 让/v 神/n 猪/nf 长大/vi ，/w 每天/r 清晨/t 煮/v [30/m 台/q]/mq 斤/q 稀饭/n 混/v 和/cc 麦片/nf 、/w 饲料/n 喂食/vi ，/w 并/cc 帮/v 它/rr 洗澡/vi 、/w 擦背/nz 、/w 按摩/vn ，/w 还/d 放/v 音乐/n 让/v 神/n 猪/nf 保持/v 心情/n 愉悦/a 。/w 夏天/ns 除了/p 数/n 台/q 电风扇/n 吹拂/v ，/w 还有/v 水雾/nz 降温/vi ，/w 冬天/t 还/d 得/ude3 搬出/vf 暖/a 器/ng 。/w 
三峡/ns 神/n 猪/nf 祭/v 将/d 在/p [大年/n 初六/t]/nz 登场/vi ，/w 秤/n 重/a 结果/n 21日/t 出炉/v ，/w 由/p 莺歌/nz 信徒/nnd 廖国清/nr 饲养/v 的/ude1 [1564/m 台/q]/mq 斤/q “/w 神/n 猪/nf ”/w 获/v 特等奖/n 。/w 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 
据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 三峡/ns 神/n 猪/nf 祭/v 将/d 在/p [大年/n 初六/t]/nz 登场/vi ，/w 秤/n 重/a 结果/n 21日/t 出炉/v ，/w 由/p 莺歌/nz 信徒/nnd 廖国清/nr 饲养/v 的/ude1 [1564/m 台/q]/mq 斤/q (/w [1/m 台/q]/mq 斤/q 等于/v [600/m 克/q]/mq )/w “/w 神/n 猪/nf ”/w 获/v 特等奖/n 。/w 这/rzv 头/n 神/n 猪/nf 夏天/ns 电扇/n 、/w 冬天/t 暖炉/n 伺候/v ，/w 饲料/n 还/d 加/v (/w 鱼/n 勿/d )/w 仔鱼/nz 补充/v 营养/n ；/w 廖/nz 7年前/t 也/d 获/v 特等奖/n ，/w 他/rr 直呼/nz 是/vshi 祖师爷/n 保佑/v 。/w 
神/n 猪/nf 祭/v 由/p 在/p 地/ude2 [七/m 股/q]/mq 姓/v 轮值/vn 祭祀/vn ，/w 今年/t 推出/v [10/m 头/n]/mq 神/n 猪/nf 参赛/vn ，/w 庙/n 方/q 昨/tg 完成/v 过磅/vi 作业/vn ，/w 廖国清/nr 饲养/v 的/ude1 [1564/m 台/q]/mq 斤/q 神/n 猪/nf 夺冠/vi ，/w 获得/v 金猪/nz 5两/m 奖励/vn 。/w 
廖国清/nr 说/v ，/w 2年前/t 他/rr 在/p 养猪户/n 那儿/rzs 看到/v 这/rzv 头/n 猪/nf 时/ng ，/w 就/d 觉得/v 特别/d 投缘/a ，/w 还/d 特地/d 回家/vi 掷筊/nz 问/v 祖师爷/n ，/w 得到/v 圣筊/nz ，/w 他/rr 就/d 下定决心/vl 买/v 下来/vf ，/w 委托/v 桃园/ns 平/v 镇/n 的/ude1 养猪户/n 代/q 养/v 。/w 
为/p 让/v 神/n 猪/nf 长大/vi ，/w 每天/r 清晨/t 煮/v [30/m 台/q]/mq 斤/q 稀饭/n 混/v 和/cc 麦片/nf 、/w 饲料/n 喂食/vi ，/w 并/cc 帮/v 它/rr 洗澡/vi 、/w 擦背/nz 、/w 按摩/vn ，/w 还/d 放/v 音乐/n 让/v 神/n 猪/nf 保持/v 心情/n 愉悦/a 。/w 夏天/ns 除了/p 数/n 台/q 电风扇/n 吹拂/v ，/w 还有/v 水雾/nz 降温/vi ，/w 冬天/t 则/d 将/d 猪圈/n 围/v 起来/vf ，/w 防/v 冷风/n ，/w 寒流/n 来袭/nz ，/w 还/d 得/ude3 搬出/vf 暖/a 器/ng ；/w 养/v 这/rzv 头/n 神/n 猪/nf 究竟/d 花/n 了/ule 多少/ry 钱/n ，/w 廖/nz 不愿/nz 透露/v 。/w 神/n 猪/nf 将/d 在/p [大年/n 初六/t]/nz [清水/ns 祖师/n]/nz 公/ng 诞辰/n 时/ng ，/w 和/cc 信徒/nnd 见面/vi 。/w 
[台湾/ns 动物/n 社会/n 研究会/nis]/nt 执行/v 长/a 朱增宏/nr 表示/v ，/w 全/a 台湾/ns 祖师庙/nz 仅/d [三峡/ns 祖师庙/nz]/nz 有/vyou 神/n 猪/nf 祭/v ，/w 即便/c 非/b 庙/n 方/q 主办/v ，/w 庙/n 方/q 也/d 提供/v 金牌/n 鼓励/v 信众/nz ，/w 就是/v 变相/vn 鼓励/v 虐/ag 猪/nf 行为/n ，/w 他们/rr 近日/t 会/v 采取/v 行动/vn 抵制/v 。/w 
