昨晚/t [6/m 点/qt]/mq ，/w 王先生/nr 拨打/v 晨报/n 热线/n 85777777/m 爆料/v 称/vn ，/w 同一/b 张/q 身份证/n ，/w 一天/mq 内/f 竟/d 在/p 网上/s [售票/vn 系统/n]/nz 和/cc 售票厅/n 均/d 买/v 到/v 了/ule 同一/b 车次/n 的/ude1 车票/n ，/w 他/rr 担心/v ，/w 是否/v [铁路/n 部门/n]/nz 的/ude1 [售票/vn 系统/n]/nz 存在/v 漏洞/n 。/w 对此/d ，/w 12306/m 客服/nz 表示/v ，/w 两套/mq [售票/vn 系统/n]/nz [相互/d 独立/a]/nz ，/w 目前/t 还/d 没有/v 并轨/vn ，/w 所以/c 造成/v 这种/r 情况/n 。/w 
[昨天/t 下午/t]/nz [3/m 点/qt]/mq ，/w 在/p 鄂州/ns 出差/vi 的/ude1 王先生/nr 要/v 返回/v 襄阳/ns ，/w 担心/v 买/v 不到/v 从/p 武昌/ns 回/v 襄阳/ns 的/ude1 火车票/n ，/w 提前/vd 让/v 爱人/n 陈/vg 女士/n 在/p 网上/s 预订/v 车票/n ，/w 但/c 被/pbei 告知/v 订票/vn 未/d 成功/a 。/w 
下午/t 4点10分/t ，/w 王先生/nr 用/p 身份证/n 在/p [武昌/ns 火车站/n]/nz 售票厅/n 购买/v 了/ule 回/v 襄阳/ns 的/ude1 K8078/x 次/qv 车票/n 。/w 下午/t 5点51分/t ，/w 不/d 知情/vi 的/ude1 陈/vg 女士/n 在/p 网上/s 成功/a 为/p 其/rz 买/v 到/v 车票/n ，/w 随后/d 王先生/nr 收到/v 短信/n ，/w 称/v 他/rr 已/d 成功/a 在/p 网上/s 订购/v 了/ule K8078/x 次/qv 的/ude1 车票/n ，/w 但/c 车厢/n 和/cc 座位/n 号/q 不同/a 。/w 这/rzv 让/v 王先生/nr 大吃一惊/vl ，/w 赶紧/d 退掉/nz 了/ule 网上/s 订/v 的/ude1 车票/n 。/w 
事后/f ，/w 百思不得其解/vl 的/ude1 王先生/nr 提出/v 了/ule 质疑/vn ，/w 同一/b 张/q 身份证/n 能够/v 购买/vn 两张/mq 同/p 车次/n 的/ude1 车票/n 吗/y ？/w 是否/v 是/vshi 铁路/n [售票/vn 系统/n]/nz 的/ude1 漏洞/n ？/w 
[武昌/ns 火车站/n]/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v ，/w 旅客/n 不要/d 用/p 身份证/n 同时/c 购买/v 两张/mq 同/p 车次/n 车票/n ，/w 这/rzv 会/v 造成/v 不必要/a 的/ude1 损失/n 。/w （/w 记者/nnt 贺亮/nr ）/w 
