正在/d 进行/vn 的/ude1 [中国/ns 足协/nis]/nt [第/m 十届/mq]/mq [会员/nnt 大会/n]/nz 分组/vn 讨论/v 了/ule 《/w [中国/ns 足球/n]/nz 中长期/n 规划/n 纲要/n 》/w (/w [征求/v 意见/n 稿/ng]/nz )/w (/w 以下/f 简称/v “/w 规划/n 纲要/n ”/w )/w ，/w 其中/rz 并未/d 提出/v 世界杯/n 出线/vi 的/ude1 目标/n ，/w 男足/nis 国家队/nis 未来/t 十年/mq 力争/v 跻身/v 亚洲/ns 前列/n ，/w 而/cc 女足/nis 国家队/nis 则/d 要/v 重返/v 亚洲/ns 一流/b 。/w 
规划/n 纲要/n 提出/v ，/w 全面/ad 建设/v [亚洲/ns 足球/n]/nz 强国/n 是/vshi [中国/ns 足球/n]/nz 在/p 未来/t 20年/t 的/ude1 [总体/n 目标/n]/nz ，/w 而/cc 前/f 十年/mq 努力/ad 实现/v 以下/f 目标/n ：/w 一/m 是/vshi 使/v 足球/n 人口/n 显著/ad 增长/v ；/w 二/m 是/vshi 各级/r 男/b 、/w 女足/nis 国家队/nis 努力/ad 争取/v 缩短/v 与/cc 亚洲/ns [最高/a 水平/n]/nz 的/ude1 差距/n ，/w 在/p 亚洲/ns 和/cc [世界/n 足坛/n]/nz 的/ude1 排名/vn 显著/ad 提升/v ，/w [职业/n 联赛/n]/nz 整体/n 规模/n 和/cc 竞技/n 水平/n 达到/v 亚洲/ns 一流/b ；/w 三/m 是/vshi 协会/nis 建设/vn ，/w [中国/ns 足协/nis]/nt 努力/ad 成为/v 亚足联/nis 最佳/z 会员/nnt 协会/nis 之一/rz 。/w 
在/p 此/rzs 之前/f ，/w [中国/ns 足球/n]/nz 曾/d 有/vyou 两个/mq [十年/mq 规划/n]/nz ，/w 但/c 因为/c [中国/ns 足球/n]/nz 在/p 发展/v 过程/n 中/f 走/v 了/ule 较多/d 弯路/n ，/w 忽视/v [基础/n 建设/vn]/nz 、/w 急功近利/vl ，/w 导致/v [两/q 份/q]/mq 规划/n 最终/d 大多/d 没有/v 实现/vn 。/w 
到/v 2023年/t 实现/v [职业/n 联赛/n]/nz 各级/r 赛事/n 参赛/vn 队伍/n 规模/n 的/ude1 相对/d 稳定/an ，/w [中超/n 联赛/n]/nz 16/m －/w [18/m 队/n]/mq ，/w [中/f 甲/n 联赛/n]/nz 18/m －/w [20/m 队/n]/mq ，/w [中/f 乙/Mg 联赛/n]/nz 20/m －/w [24/m 队/n]/mq 。/w 另外/c ，/w 还要/d 建立/v 符合/v 当代/t 职业/n 足球/n [运作/vn 模式/n]/nz 的/ude1 [管理/vn 体制/n]/nz 和/cc 运动/vn 机制/n 。/w 女足/nis 赛事/n 体系/n 从/p 2015年/t 开始/v 逐步/d 完成/v 对/p [全国/n 女足/nis 联赛/n]/nz 分级/v 工作/vn ，/w 到/v 2023年/t 初步/d 形成/v 女/b 超/v 、/w 女/b 甲/n 、/w 女/b 乙/Mg 三级/b 联赛/n 体系/n 。/w 
在/p [青少年/n 足球/n]/nz 方面/n ，/w 要/v 整合/vn 体育/n 、/w 教育/vn 和/cc [社会/n 资源/n]/nz ，/w 加强/v 校园/n 足球/n 和/cc 俱乐部/nis [梯队/n 建设/vn]/nz 。/w 在/p 协会/nis 建设/v 方面/n ，/w 也/d 力争/v 使/v 足协/nis 管理/vn 科学化/vn 、/w 制度化/vi 、/w 实体化/nz 取得/v 较大/d 进展/vn 。/w 
据/p 足协/nis [内部/f 人士/n]/nz 表示/v ，/w 此次/rz 规划/n 的/ude1 制定/vn 在/p 可行性/n 、/w 操作性/n 、/w 目标/n 如何/ryv 实现/v 上/f 予以/vx 足够/v 重视/vn 。/w 足协/nis 执委会/nis 成员/nnt 汪大昭/nr 表示/v ：/w “/w 这次/r 规划/n 既有/v 指标/n ，/w 指标/n 又/d 不/d 占/v 那么/c 大/a 权重/nz ，/w 这个/rz [十年/mq 规划/n]/nz 关注/v 到/v 了/ule 足球/n 发展/vn 的/ude1 曲折/a 。/w ”/w 
[北京/ns 国安/nz]/nz [副/b 董事长/nnt]/nnt 张路/nr 认为/v ，/w 新/a 规划/n 很/d 理性/n 。/w “/w 虽然/c 没有/v 很多/m 具体/a 指标/n ，/w 但/c 这/rzv 恰恰/d 是/vshi 一个/mq 进步/vn 。/w [中国/ns 足球/n]/nz 现在/t 的/ude1 状态/n ，/w 提/v 什么/ry 比赛/vn 要/v 打出/v 什么样/ryv 的/ude1 成绩/n 是/vshi 不/d 现实/n 的/ude1 。/w 相反/vi ，/w 我们/rr 真正/d 要/v 踏实/a 下来/vf ，/w 把/pba 整个/b 体系/n 理顺/v 。/w ”/w 
[中国/ns 足协/nis]/nt 副主席/nnt 、/w [教育部/nt 体/ng 卫/ng 艺/ng 司/ng]/nt 司长/nnt 王登峰/nr 也/d 表示/v ，/w 这/rzv 是/vshi “/w [知耻/nz 而/cc 后/f 勇/ag]/nz ”/w 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 解决/v 任何/rz 问题/n 的/ude1 前提/n 是/vshi 先/d 得/ude3 把/pba 问题/n 搞清楚/nz ，/w 然后/c 找出/v 差距/n ，/w 制订/v 出/vf 一个/mq 循序渐进/vl 的/ude1 目标/n 。/w 如果/c 只是/d 为了/p 说说/v ，/w 做出/v 过/uguo 高/a 的/ude1 期望/vn ，/w 可能会/nz 让/v 人/n 更容易/nz 失望/a ，/w 而且/c 也/d 可能/v 不是/c 解决问题/v 的/ude1 办法/n 。/w ”/w 
据悉/v ，/w 在/p 本次/r 会议/n 研究/vn 讨论/v 的/ude1 基础上/nz ，/w 规划/n 纲要/n 及/cc 相关/vn 分/qt 领域/n 规划/n 将/d 进一步/d 通过/p 适当/a 形式/n [征求/v 意见/n]/nz 、/w 调研/vn 论证/vn ，/w 此项/r 工作/vn 争取/v 上半年/t 完成/v 。/w (/w 记者/nnt 姬烨公/nr 兵/n 汪涌/nr )/w 
