记者/nnt 了解到/v ，/w 今/tg (/w 22/m )/w 日/b 上午/t 9时40分/t 左右/f 在/p [雅西/nsf 高速/b]/nz 栗子/n 坪/ng 段/q 发生/v 的/ude1 这/rzv 起/vf 交通事故/nz ，/w 共/d 造成/v [5/m 人/n]/mq 死亡/vi ，/w 其中/rz 两人/mq 为/p 男性/n ，/w [另一/m 名/q]/mq 死亡/vi 的/ude1 女性/n 为/p 大巴/n 车上/s 的/ude1 售票员/nnd 。/w 大巴/n 车/n 系/v 西昌/ns 方向/n 开往/vf 南充/ns ，/w 撞/v 上/f 丰田/nz 越野车/n 后/f ，/w 车门/n 撞坏/nz ，/w 售票员/nnd 被/pbei 甩/v 出车/vi 外/f ，/w 并/cc 被/pbei 大巴/n 碾/v 上/f 致死/vi 。/w 
另外/c ，/w 车上/s 有/vyou 一位/mq 重/a 伤员/n 经/p 紧急/a 送/v 医/ng 后/f ，/w 目前/t 已/d 脱离/v 生命/n 危险/an 。/w 其他/rzv 伤员/n 均/d 为/p 轻伤/n ，/w 目前/t 在/p [石棉县/ns 人民/n 医院/nis]/nth 就医/vi 。/w (/w 记者/nnt 刁明康/nr [实习/vn 记者/nnt]/nnt 阿根/nrf 么佳佳/nr )/w 
