人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月22日/t 电/n （/w 记者/nnt 毛雷/nr 、/w 通讯员/nnt 宋洪涛/nr 、/w 田和新/nr ）/w 一年一度/bl 的/ude1 春节/t 即将/d 来临/vi ，/w 为/p 确保/v 节日/n 安全/an ，/w 省/n 公安厅/nis 1月22日/t 召开/v 电视电话会议/n ，/w [省长/nnt 助理/nnt]/nnt 、/w 省/n 公安厅/nis 厅长/nnt 李富林/nr 对/p 做好/v [春节/t 期间/f]/nz 安全/an [保卫/v 工作/vn]/nz 进行/vn 再/d 动员/v 再/d 部署/vn 。/w 李富林/nr 强调/v ，/w 全省/n 各级/r [公安/n 机关/n]/nz 和/cc 三/m 警/ng 部队/nis 要/v 充分/ad 认识/v 当前/t 面临/v 的/ude1 形势/n ，/w 切实/ad 增强/v 做好/v 各项/r 安保/n 工作/vn 的/ude1 责任感/n 和/cc 紧迫感/n ，/w 进一步/d 强化/v 各项/r 安保/n 工作/vn ，/w 牢牢/d 掌握/v 工作/vn 主动权/n ，/w 确保/v 海南/ns 社会/n 大局/n 稳定/an ，/w 确保/v 中外/b 游客/n 和/cc 广大/b [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 [生命/n 财产/n]/nz 安全/an 。/w 
[海南省/ns 公安厅/nis]/nto 副厅长/nnt 刘道君/nr 、/w 厅/n 纪委/nnt 书记/nnt 于建华/nr 、/w 省/n [公安/n 边防/n 总队/nis]/nt 总队长/nnt 陈天平/nr 、/w 省/n [公安/n 消防/b 总队/nis]/nt 总队长/nnt 林铁刚/nr [出席/v 会议/n]/nz 。/w 会议/n 由省/v 公安厅/nis 副厅长/nnt 韩精华/nr 主持/v 。/w 
李富林/nr 指出/v ，/w 当前/t 正值/v 海南/ns 的/ude1 [旅游/vn 旺季/n]/nz ，/w 春节/t 临近/v ，/w 人流/n 、/w 物流/n 、/w 车流/n 高度/d 集中/v ，/w 在/p [春节/t 期间/f]/nz 带有/v 明显/a 季节性/n 特点/n 的/ude1 “/w [两/q 抢/v 一/d 盗/vg]/nz ”/w 等/udeng 侵/vg 财/n 类/q 犯罪/vn [很/d 有可能/nz]/nz 出现/v 反弹/vn ，/w 赌博/vi 、/w 毒品/n 等/udeng 违法犯罪/v 活动/vn 已经/d 在/p 一些/mq 地方/n 出现/v 反弹/vn 趋势/n ，/w 酒后/t 滋事/vi 甚至/d 伤/v 人/n 、/w 杀人/vi 的/ude1 民/ng 转/v 刑/n 案件/n 发生/v 概率/n 也/d 比较/d 高/a ，/w 这些/rz 都/d 严重影响/v 群众/n 安全感/n 。/w 
针对/p 当前/t 的/ude1 [社会/n 治安/n]/nz 形势/n ，/w 李富林/nr 要求/n 全省/n 各级/r [公安/n 机关/n]/nz 要/v 全力以赴/vl ，/w 突出/a 重点/n ，/w 切实/ad 抓好/v [六/m 项/q]/mq 重点/n 工作/vn 。/w 一/m 是/vshi 认真/ad 学习/v 坚决/ad 贯彻/v 习近平/nr 总书记/nnt 在/p 中央/n 政法/n [工作/vn 会议/n]/nz 上/f 的/ude1 重要/a 讲话/n 精神/n 。/w 把/pba 学习/v 贯彻/vn 习近平/nr 总书记/nnt 重要/a 讲话/n 精神/n 作为/p 当前/t 和/cc 今后/t 一个/mq 时期/n 全省/n [公安/n 机关/n]/nz 的/ude1 首要/b [政治/n 任务/n]/nz 。/w 
二/m 是/vshi 全力/d 做好/v [维护/v 国家/n 安全/an]/nz 和/cc [政治/n 稳定/an]/nz [各项/r 工作/vn]/nz 。/w 着力/vd 化解/v [社会/n 矛盾/an]/nz ，/w 有效/a 预防/v [群体性/nz 突发/vn 事件/n]/nz 的/ude1 发生/vn 。/w 
三/m 是/vshi 全力/d 做好/v 维护/vn [社会/n 治安/n]/nz 稳定/an [各项/r 工作/vn]/nz 。/w 要/v 加强/vn 社会/n 面/nf 动态/n 防/v 控/vn 。/w 最大限度/nz 把/pba 警力/n 摆/v 上/f 街面/n ，/w 提高/v 见/v 警/ng 率/v 、/w 管事/vi 率/v ，/w 有效/a 打击/v 和/cc 震慑/v 违法犯罪/v 活动/vn ，/w 切实/ad 增强/v [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 安全感/n 。/w 要/v 严格/ad 落实/v [旅游/vn 景区/n]/nz 景点/n [安全/an 管理/vn]/nz 措施/n ，/w 维护/v 好/a 治安/n 、/w [交通/n 秩序/n]/nz 。/w 
要/v 保持/vn 对/p 违法犯罪/v 活动/vn 的/ude1 严打/vn 高压/n 态势/n 。/w 重点/n 加强/v 对/p “/w [两/q 抢/v 一/d 盗/vg]/nz ”/w 等/udeng 多发/b 性/ng 侵/vg 财/n 犯罪/vn 和/cc 赌博/vi 、/w 毒品/n 违法犯罪/v 的/ude1 打击/vn 力度/n ，/w 坚决/ad 防止/v 出现/vn 反弹/vi 。/w 对/p 杀人/vi 、/w 绑架/v 等/udeng 严重/a [暴力/n 犯罪/vn]/nz ，/w 要/v 集中/vn 优势/n 警力/n ，/w 迅速/ad 破案/vi ，/w 及时/ad 消除/v 不良/a 社会/n 影响/vn 。/w 
四/m 是/vshi 周密/a 做好/v [道路/n 交通/n 管理/vn]/nz 、/w [消防/b 安全/an]/nz 监管/vn 和/cc 重大/a 节庆/n 活动/vn 的/ude1 安保/n 工作/vn 。/w 要/v 严查/vn [酒后/t 驾驶/v]/nz 、/w [疲劳/an 驾驶/v]/nz 、/w 超载/v 超限/nz 超速/vd 等/udeng 严重/a 交通/n [违法/vn 行为/n]/nz ，/w 强化/v 各/rz [旅游/vn 线路/n]/nz 、/w 景区/n 道路/n 、/w 国道/n 省道/n 及/cc 城区/n 主干/n 道路/n 、/w 危险/an 路段/n 的/ude1 管控/nz 工作/vn ，/w 切实/ad 压/v 事故/n 、/w 保/v 畅通/an ，/w 严防/v 发生/vn 群/ng 死/v 群/ng 伤/v [重大/a 交通事故/nz]/nz 。/w 要/v 深入/ad 推进/vi “/w 清缴/v 火患/nz ”/w 战役/n 和/cc [消防/b 安全/an]/nz 大/a 检查/vn ，/w 最大限度/nz 消除/v 火灾/n 隐患/n 。/w 要/v 严格/ad 落实/v [节日/n 期间/f]/nz 大型/b 节庆/n [文娱/n 活动/vn]/nz 安保/n 工作/vn ，/w 严防/v 发生/vn 人员/n 踩踏/vi [伤亡/vn 事故/n]/nz 。/w 
五/m 是/vshi 全力以赴/vl 做好/v 冬季/t 警卫/nnt 工作/vn 。/w 确保/v 警卫/nnt 对象/n 的/ude1 [绝对/d 安全/an]/nz 。/w 
六/m 是/vshi 切实/ad 加强/v [公安/n 机关/n]/nz 内部/f [安全/an 管理/vn]/nz 。/w 各地/rzs 各/rz 部门/n 各/rz 警种/n 要/v 严格/ad 落实/v 中央/n “/w [八/m 项/q]/mq 规定/n ”/w 、/w 省委/nis 省政府/n “/w [二十/m 条/q]/mq 规定/n ”/w 、/w 公安部/nto “/w [五/m 条/q 禁令/n]/nz ”/w 和/cc “/w [三/m 项/q]/mq 纪律/n ”/w 等/udeng 各项/r 纪律/n 规定/n ，/w [严格/ad 执行/v]/nz [24/m 小时/n]/mq 值班/vn 备勤/v 、/w 领导/n 带班/vi 和/cc 重大/a 情况/n 请示报告/v 制度/n 。/w 要/v 理性/n 、/w 平和/a 、/w 文明/n 、/w 规范/v 执法/vn ，/w 坚决/ad 防止/v 因/p 民警/nnt 纪律/n 作风/n 懈怠/a 贻误/v 工作/vn ，/w 坚决/ad 防止/v 因/p 民警/nnt 执法/vn 不当/a 引发/v 警民/n 冲突/vn ，/w 坚决/ad 防止/v 因/p 民警/nnt 侵犯/v [群众/n 利益/n]/nz 造成/v 上访/vn ，/w 坚决/ad 防止/v 因/p 民警/nnt 违法/vn 违纪/vn 引起/v 媒体/n 炒作/v ，/w 确保/v [节日/n 期间/f]/nz 队伍/n 内部/f 不/d 出/vf 问题/n 。/w 要/v 逐级/d 落实/v 内部/f [安全/an 管理/vn]/nz 责任/n ，/w 严防/v 发生/vn 监/vg 所/usuo [安全/an 事故/n]/nz 。/w 
李富林/nr 最后/f 强调/v ，/w 省/n 厅/n 督察/v 部门/n 要/v 加强/vn [督促/v 检查/vn]/nz ，/w 确保/v [各项/r 工作/vn]/nz 措施/n 的/ude1 落实/vn 。/w 要/v 组织/n 督导/v 检查组/nis ，/w 深入/ad 到/v 安保/n 工作/vn 第一线/n ，/w 查找/v [薄弱/a 环节/n]/nz ，/w 及时/ad 查/v 纠/vg 警力/n 部署/vn 不到/v 位/q 、/w 工作/vn 措施/n 不/d 落实/v 、/w 政令/n 警/ng 令/v 不/d 畅通/an 等/udeng 问题/n ，/w 确保/v 各项/r 安保/n 工作/vn 措施/n 落到实处/n ，/w 为/p 全省/n 人民/n 和/cc 中外/b 游客/n 度过/v 一个/mq 平安/a 欢乐/a 祥和/a 新春佳节/nz [创造/v 和谐/a]/nz 稳定/an 的/ude1 [社会/n 环境/n]/nz 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
海南/ns [1778/m 辆/q]/mq 市县/n 际/ng 旅游车/n 100%/m 实现/v “/w [公车/n 公营/b]/nz ”/w 
售/v 铺/v 8年/t 不/d 办证/vn 更/d 拒付/v 租金/n 海南/ns 摩尔/nrf 被/pbei 指/v 欺诈/vn 
三亚/ns 掏钱/vi 请/v 市民/n 游客/n 挑刺/nz 视频/n 举报/v 奖/n [50/m 元/q]/mq //w 条/q 
三亚/ns 警方/n 谈/v 男子/n 挟持/v 人质/n ：/w 曾/d 考虑/v 击毙/v 嫌犯/n 
除夕夜/t 海口/ns 飞/vi 北京/ns 机票/n 最低/a [28/m 元/q]/mq 飞/vi 深圳/ns 仅/d [3/m 元/q]/mq 
上期/b 微信/nz 评奖/vn 因故/d 取消/v 本期/r 增加/v [2/m 个/q]/mq 中奖/vi 名额/n 
