21日/t 上午/t ，/w 苍山县/ns 更名/vi 为/p 兰陵县/nz 揭牌/v 仪式/n 和/cc [新闻/n 发布会/n]/nz 举行/v 。/w 在/p 历经/v 了/ule 8年/t 的/ude1 更名/vn 工作/vn 后/f ，/w 苍山县/ns 正式/ad 更名/vi 为/p 兰陵县/nz 。/w 据介绍/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 近/a 四年/t 来/vf 国内/s 首/q 个/q 更名/vi 的/ude1 县/n 。/w 
自/p 8年前/t 正式/ad 启动/v 以来/f ，/w 苍山县/ns 更名/vi 兰陵县/nz 工作/vn 历经/v 论证/vn ，/w 2013年12月27日/t ，/w 国务院/nt 予以/vx 批准/v ；/w 2014年1月8日/t 民政部/nis 同意/v 并/cc 批复/v 苍山县/ns 更名/vi 为/p 兰陵县/nz 。/w 21日/t 起/vf ，/w 苍山县/ns 完美/a 谢幕/vi ，/w 有着/v 更/d 久/a 历史/n 的/ude1 兰陵县/nz 重启/v 新的/a 征程/n 。/w 
兰陵/ns 作为/p 古代/t 名/q 邑/ng ，/w 自/p [战国/n 后期/f]/ns 楚国/ns 在/p 此/rzs 置/v 兰陵/ns 邑/ng ，/w 已有/v [2200/m 多年/mq]/mq 的/ude1 历史/n ，/w 是/vshi 山东省/ns 境内/s 最早/d 设立/v 的/ude1 县/n ，/w 被/pbei 誉为/v “/w 山东/ns [第一/m 县/n]/mq ”/w 。/w 兰陵/ns 既是/c [美酒/n 之/uzhi 都/d]/nz ，/w 又是/c 文化/n 名城/n ，/w [兰陵/ns 县委/nis]/nt 书记/nnt 郑连胜/nr 说/v ，/w 苍山/ns 更名/vi 兰陵/ns 后/f ，/w 可以/v 大大/d 提升/v 城市/n 的/ude1 知名度/n 、/w 美誉度/nz ，/w 为/p 把/pba 兰陵/ns 打造/v 成为/v [鲁南/s 苏北/ns]/nz 地区/n 重要/a 的/ude1 文化/n [旅游/vn 胜地/n]/nz 提供/v 了/ule 响亮/a 的/ude1 [地域/n 文化/n]/nz 标识/n 。/w 
苍山/ns 县名/nz 始于/v 1947年3月/t ，/w 是/vshi 为了/p 纪念/v 1933年7月/t 中国共产党/nt 领导/n 的/ude1 “/w [苍山/ns 暴动/vn]/nz ”/w ，/w [中共/n 鲁南/s 区委/nis]/nz 决定/v 设立/vn 苍山县/ns 。/w 
《/w [地名/n 管理/vn 条例/n]/nz 》/w [第四/m 条/q]/mq 规定/n ：/w “/w 全国/n 范围内/nz 的/ude1 县/n 、/w 市/n 以上/f 名称/n ，/w 一个/mq 县/n 、/w 市内/s 的/ude1 乡镇/n 名称/n ，/w 一个/mq 乡镇/n 内/f 的/ude1 村庄/n 名称/n ，/w 不/d 应/v 重/a 名/q ，/w 并/cc 避免/v 同音/vi 。/w ”/w 而/cc 苍山县/ns 名/q 与/cc 外地/s 地名/n 存在/v 重/a 名/q 、/w 同音/vi 问题/n ，/w 最主要/nz 与/cc [云南省/ns 大理/ns]/nz “/w 苍山/ns ”/w 重/a 名/q ，/w 后者/rzv 是/vshi 全国/n 著名/a 的/ude1 [旅游/vn 景点/n]/nz 。/w 重/a 名/q 、/w 同音/vi 问题/n 经常/d 引起/v 混淆/vn ，/w 给/p 社会/n 交流/vn 交往/vn 造成/v 很大/d 不便/an 。/w 
据介绍/nz ，/w 在/p 更名/vi 为/p 兰陵县/nz 后/f ，/w 该县/r 居民/n 原有/v 的/ude1 退休证/nz 、/w 离休证/nz 、/w 结婚证/n 、/w 房产证/nz 、/w [残疾人/n 证/n]/nz 等/udeng 长期/d [有效/a 证件/n]/nz 不/d 需/v 更换/vn 。/w 目前/t 正在/d 使用/v 的/ude1 [居民/n 身份证/n]/nz 、/w 户口簿/n 、/w 独生子女证/n 、/w 驾驶证/n 等/udeng 相关/vn 证件/n 在/p 有效期/n 内/f 都/d 可以/v 继续/v 使用/vn 。/w 如/v 本人/rr 自愿/vd ，/w 可/v 持/v [有效/a 证件/n]/nz 更换/v 新/a 证/n ，/w 居民/n 新/a 申请/v 的/ude1 身份证/n 等/udeng 证件/n 则/d 将/d 启用/v 新/a 证/n 。/w 
新闻/n 推荐/v ：/w 
[/w [国内/s 新闻/n]/nz ]/w 保监会/nz :/w 今年/t 或/c 试点/vn [以/p 房/n 养老/vn]/nz 是/vshi 对/p 基本/a 养老险/nz 补充/vn 
[/w 国际/n 新闻/n ]/w 美/b 媒/ng 专访/v 奥巴马/nrf 揭秘/v 美/b 总统/nnt 专用/v 皮包/n 内/f 放/v 物品/n 
[/w 部委/n 信息/n ]/w 外交部/nto 就/d 习近平/nr 出席/v 索契/nz 冬奥会/n 开幕式/n 答问/nz 
[/w 人事/n 任免/vn ]/w 山西/ns 吕梁/ns 市长/nnt 丁雪峰/nr 被/pbei 带走/v 疑/vg 涉/vg 李东生/nr 案/ng 
[/w [军事/n 报道/v]/nz ]/w 印度/nsf 试射/v 烈火/n 4/m 导弹/n 射程/n [4/m 千/m 公里/q]/mq 能/v 搭载/vn [1/m 吨/q]/mq 核弹头/n 
[/w [军事/n 报道/v]/nz ]/w 盖茨/nrf ：/w “/w 你/rr 不/d 知道/v 我/rr 多/a 厌恶/v 防/v 长/a 这/rzv 工作/vn ！/w ”/w 
