[中国/ns 国家/n 发展/vn 和/cc 改革/vn 委员会/nis]/nt (/w 发改委/nis )/w 规划/n 司/ng 司长/nnt 徐林/nr 22日/t 在/p 北京/ns 透露/v ，/w 在/p 中央/n 城镇化/vn [工作/vn 会议/n]/nz 后/f ，/w 发改委/nis 根据/p 参会/v 代表/nnt 提出/v 的/ude1 一些/mq 意见/n 对/p 《/w 国家/n [新型/b 城镇化/vn]/nz 规划/n 》/w 进行/vn 了/ule 修改/v ，/w 修改/v 后/f 的/ude1 规划/n 已/d 上报/vi 国务院/nt 。/w 
徐林/nr 是/vshi 在/p [国家/n 发改委/nis]/nto 就/d [宏观/n 经济/n]/nz 与/cc 政策/n 等/udeng 方面/n 情况/n 举行/v 的/ude1 [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f 说/v 这番话/nz 的/ude1 。/w 
2013/m 年底/f ，/w 中央/n 城镇化/vn [工作/vn 会议/n]/nz 在/p 北京/ns 召开/v 。/w 该/rz 会议/n 讨论/v 了/ule 《/w 国家/n [新型/b 城镇化/vn]/nz 规划/n 》/w 。/w 会议/n 透露/v [有关/vn 部门/n]/nz 将/d 根据/p 会议/n 讨论/v 情况/n 对/p 规划/n 作出/v 修改/vn 。/w 
在/p [国家/n 发改委/nis]/nto 此前/t 召开/v 的/ude1 [工作/vn 会议/n]/nz 上/f ，/w [国家/n 发改委/nis]/nto 主任/nnt 徐绍史/nr 也/d 曾/d [特别/d 强调/v]/nz 要/v “/w 积极/ad 稳妥/a 扎实/a 推进/vi [新型/b 城镇化/vn]/nz 工作/vn ”/w 。/w 
徐绍史/nr 指出/v ，/w 推进/vi [新型/b 城镇化/vn]/nz 是/vshi 一个/mq 长期/d 的/ude1 [历史/n 进程/n]/nz ，/w 不/d 可能/v 一蹴而就/vl ，/w 但/c 2014年/t 必须/d 开/v 好/a 头/n 、/w 起/vf 好/a 步/qv 。/w 据介绍/nz ，/w 徐绍史/nr 要求/n 发展/vn 改革/v 系统/n 会同/v [有关/vn 部门/n]/nz 抓好/v [五/m 方面/n]/mq 工作/vn 。/w 
二/m 是/vshi 出台/vi 配套/v 政策/n 。/w 徐绍史/nr 要求/n 研究/vn 推出/v 促进/vn 中小城市/n 特别/d 是/vshi 中/f [西部/f 地区/n]/nz 中小城市/n 发展/vn 的/ude1 支持/vn 政策/n 。/w 地方/n 发/v 改/v 部门/n 要/v 因地制宜/vl 制定/v [农业/n 转移/v 人口/n]/nz 落户/vi 标准/n ，/w 引导/v [农业/n 转移/v 人口/n]/nz 在/p 城镇/n 落户/vi 的/ude1 预期/vn 和/cc 选择/v 。/w 
三/m 是/vshi 编制/vn 配套/v 规划/n 。/w 徐绍史/nr 要求/n 组织/n 编制/vn 实施/v 重点/n 城市群/n 发展/v 规划/n ，/w 跨省/d 区/n 市/n 的/ude1 由/p 中央/n 负责/v 编制/vn ，/w [省级/b 行政区/n]/nz 内/f 的/ude1 由/p 省区/n 市/n 负责/v 编制/vn 。/w 
四/m 是/vshi 开展/v 试点/vn 示范/vn 。/w 徐绍史/nr 透露/v ，/w 发改委/nis 将/d 围绕/v 建立/vn [农业/n 转移/v 人口/n]/nz 市民/n 化/v 成本/n 分担/v 机制/n 、/w 降低/v [行政/n 成本/n]/nz [设/v 市/n 模式/n]/nz 、/w 改革/vn 完善/v [农村/n 宅基地/n]/nz 制度/n 等/udeng 方面/n ，/w 在/p 不同/a 区域/n 开展/v 不同/a 层级/n 、/w 不同/a 类型/n 的/ude1 试点/vn 。/w 
五/m 是/vshi 完善/v 基础设施/gi 。/w 徐绍史/nr 表示/v ，/w 发改委/nis 将/d 着力/vd 提高/v [东部/f 地区/n]/nz 城市群/n 综合/v [交通/n 运输/vn]/nz 一体化/vn 水平/n ，/w 推进/vi 中/f [西部/f 地区/n]/nz 城市群/n 内/f 主要/b 城市/n 之间/f 的/ude1 快速/d 铁路/n 、/w 高速公路/n 建设/vn ，/w 加强/v 中小城市/n 和/cc 小城镇/ns 与/cc 交通/n 干线/n 、/w [交通/n 枢纽/n 城市/n]/nz 的/ude1 连接/vn 。/w 强化/v [市政/n 公用/vn 设施/n]/nz 和/cc [公共/b 服务/vn 设施/n]/nz 建设/vn 。/w (/w 完/vi )/w 
