2013年/t ，/w 山西/ns “/w 有/vyou 案/ng 必/d 查/v ，/w 有/vyou 腐/vg 必/d 惩/vg ”/w ，/w 坚持/v “/w 老虎/n 、/w 苍蝇/n ”/w 一起/s 打/v ，/w [惩治/v 腐败/an]/nz 保持/v 高压/n 态势/n ，/w 平均/a 每天/r 处分/n [32/m 名/q]/mq 干部/nnt ，/w 平均/a 每月/r 处分/n [2/m 名/q]/mq 市厅级/b 官员/nnt 。/w 22日/t ，/w 记者/nnt 从/p [中共/n 山西省/ns 纪委/nnt]/nt 、/w [山西省/ns 监察厅/nis]/nt 召开/v 的/ude1 [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f 获悉/v 。/w 
2013年/t ，/w 山西省/ns 各级/r [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 共/d 初步/d 核实/v 处置/vn 反映/v 问题/n 线索/n [9922/m 件/q]/mq ，/w 立/v 查/v 案件/n [10890/m 件/q]/mq ，/w 结案/vi [10879/m 件/q]/mq ，/w 处分/n 违纪/vn [党员/nnt 干部/nnt]/nz [11879/m 人/n]/mq ，/w 其中/rz 市厅级/b 干部/nnt [26/m 人/n]/mq ，/w 县处级/b 干部/nnt [336/m 人/n]/mq 。/w 山西省/ns [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 初/f 核/n 件数/n 、/w 立案/vi 件数/n 、/w 结案/vi 件数/n 、/w 处分/n 人数/n ，/w 分别/d 比/p [上/f 年/qt 同期/f]/nz 增长/v 16.33%/m 、/w 14.58%/m 、/w 14.29%/m 、/w 10.97%/m 。/w 
据/p 山西/ns [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 统计/vn ，/w 山西/ns [11/m 个/q]/mq 市/n 的/ude1 办案/vn 数量/n 均/d 有所/v 增长/vn ，/w 其中/rz [9/m 个/q]/mq 市/n 的/ude1 立案/vn 数/n [同比/n 增长/v]/nz 超过/v 10%/m ，/w [7/m 个/q]/mq 市/n 的/ude1 处分/n 人数/n [同比/n 增长/v]/nz 超过/v 15%/m ；/w 市级/b [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 立案/vi 总数/n [同比/n 增长/v]/nz 31.43%/m ，/w 县级/b [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 立案/vi 总数/n [同比/n 增长/v]/nz 20.03%/m 。/w 
[山西省/ns 纪委/nnt]/nt 常委/nnt 荀志/nr 坚称/v ，/w 2013年/t ，/w 山西省/ns 各级/r [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 既/c 坚决/ad 查处/v 领导干部/nnt 违纪/vn 违法/vn 案件/n ，/w 又/d 坚决/ad 查处/v 基层/n 损害/v [群众/n 利益/n]/nz 的/ude1 案件/n ，/w 始终保持/v [惩治/v 腐败/an]/nz 的/ude1 高压/n 态势/n 。/w 
2013年/t ，/w 山西省/ns 严肃查处/v 县处级/b 以上/f 领导干部/nnt 违纪/vn 违法/vn 案件/n 。/w 山西省/ns 共立/nz 查/v 县处级/b 以上/f 干部/nnt 案件/n [316/m 件/q]/mq (/w 处分/n [362/m 人/n]/mq )/w ，/w [同比/n 增长/v]/nz 28.46%/m ；/w 移送/v 司法机关/nz [32/m 人/n]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 14.29%/m 。/w 
同时/c ，/w 山西省/ns 还/d 严肃查处/v 了/ule 一批/mq 涉农/vn 、/w 涉/vg 土/n ，/w 以及/cc 涉及/v [政法/n 机关/n]/nz 、/w 医疗/n 、/w 教育/vn 等/udeng 损害/v [群众/n 利益/n]/nz 的/ude1 案件/n 。/w 
荀志坚/nr 表示/v ，/w 山西省/ns [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 将/d 建立/v 反/vi 腐/vg [长效/b 机制/n]/nz ，/w 加大/v 查办/vn 违纪/vn 违法/vn 案件/n 力度/n ，/w 用/p 铁/n 的/ude1 纪律/n 、/w 过硬/a 的/ude1 队伍/n 、/w 执纪/vn 如/v 山/n 的/ude1 作风/n 为/p 山西/ns 发展/vn 提供/v 坚强/a 的/ude1 纪律/n 保障/vn 。/w (/w 任丽娜/nr )/w 
