原/b 标题/n ：/w [内蒙古自治区/ns 人大常委会/nis]/nt 任命/v 云光中/nz 为/p 自治区/n 副主席/nnt 
21日/t 下午/t ，/w 内蒙古自治区/ns 举行/v [十二/m 届/q]/mq 人大常委会/nis [第八/m 次/qv]/mq 会议/n 第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz ，/w 决定/v 任命/vn 云光中/nz 为/p 自治区/n 副主席/nnt 。/w 
云光中/nz ，/w 男/b ，/w 蒙古族/nz ，/w 1960年6月/t 生/v ，/w 内蒙古/ns 土左旗/nz 人/n ，/w [内蒙古/ns 党校/nis]/nt 研究生/nnt 学历/n ，/w 1979年11月/t 加入/v 中国共产党/nt ，/w 1977年10月/t 参加/v 工作/vn 。/w 现任/v [鄂尔多斯/nsf 市委/nis]/nto 书记/nnt 。/w 
资料/n 显示/v ，/w 1977年10月/t 至/p 1997年4月/t ，/w 云光中/nz 在/p 内蒙古自治区/ns 土左旗/nz 担任/v 公安局/nis 干部/nnt 、/w 公安局/nis [副/b 教导员/nnt]/nnt 、/w 检察院/nis [副/b 检察长/nnt]/nnt ；/w 1997年11月/t 至/p 2001年1月/t ，/w 在/p 内蒙古自治区/ns [和/cc 林/ng 格尔/nrf 县/n]/ns 担任/v 县长/nnt 、/w 县委/nis 书记/nnt ；/w 2001年1月/t 至/p 2003年11月/t ，/w 在/p 内蒙古自治区/ns 乌海市/ns 担任/v 市委/nis 党委/nis 、/w 组织部/nis 部长/nnt 、/w [企业/n 工委/nis]/nt 副书记/nnt ；/w 2003年11月/t 至/p 2006年10月/t ，/w 在/p 内蒙古自治区/ns [满洲里/ns 市/n]/ns 担任/v 市长/nnt ；/w 2006年10月/t 至/p 2008年2月/t 在/p 内蒙古自治区/ns [呼伦贝尔/ns 市/n]/ns 任/v 市委/nis 常委/nnt 、/w [满洲里/ns 市委/nis]/nt 书记/nnt ；/w 2008年2月/t 至今/d ，/w 在/p 内蒙古自治区/ns [鄂尔多斯/nsf 市/n]/nsf 任/v 市委/nis 副书记/nnt 、/w 副市长/nnt 、/w 市长/nnt 、/w 市委/nis 书记/nnt 。/w (/w 完/vi )/w 
