杨幂/nr 童年/t 照片/n 曝光/vi 
杨幂/nr 出演/v 《/w 唐明皇/nr 》/w 剧照/n 
[27/m 岁/qt]/mq 的/ude1 杨幂/nr ，/w 近两年/qt 来/vf 可以/v 说/v 是/vshi 事业/n 爱情/n 双丰收/nz 。/w 如今/t 出现/v 在/p 镜头/n 前/f 的/ude1 杨幂/nr 总是/d 亭亭玉立/vl 的/ude1 淑女/n 做派/nz ，/w 倘若/c 时光/n 倒退/vi 十几/m 、/w [二/m 十年/mq]/mq ，/w 这个/rz [北京/ns 胡同/n]/nz 小妞/n 可是/c 名副其实/vl 的/ude1 假小子/nz 一个/mq ，/w [调皮/a 捣蛋/vi]/nz 是/vshi 她/rr ，/w 正义感/n 十足/z 、/w 惩恶/nz 不/d 手软/a 的/ude1 也/d 是/vshi 她/rr 。/w 
近日/t ，/w 有/vyou 网友/n 爆料/v 大量/m 杨幂/nr 的/ude1 童年/t 照片/n 。/w 从/p [4/m 岁/qt]/mq 开始/v 接触/vn 演艺圈/n 拍戏/vi ，/w 演/v 的/ude1 [第一/m 部/q]/mq 电视剧/n 就是/v 当年/t 风靡/v 全国/n 的/ude1 《/w 唐明皇/nr 》/w ，/w [不少/m 人/n]/mq 现在/t 还/d 记得/v 那位/r [奶/nf 声/qv 奶/nf 气/n]/nz 、/w 可爱/a 得/ude3 像/v [大头/n 娃娃/n]/nz 一样/uyy 的/ude1 [咸宜/nz 公主/nnd]/nz ，/w 小/a 杨幂/nr 坐/v 在/p 刘威/nr 身边/s 乖乖/d 巧巧/nz 的/ude1 样子/n ，/w 让/v 人/n 看着/v 就/d 打/v 心眼/n 里/f 喜欢/vi 。/w 
