严屹宽/nr 、/w 杜若溪/nr 密/a 游/v 巴厘岛/nsf 
严屹宽/nr 、/w 杜若溪/nr 密/a 游/v 巴厘岛/nsf 
1月20日/t 影视圈/n 新婚/n 夫妻/n 严屹宽/nr 、/w 杜若溪/nr 被/pbei 网友/n 曝光/vi 了/ule 几张/n 在/p 巴厘岛/nsf 度假/vn 的/ude1 照片/n 。/w 网友/n 们/k 在/p 围观/vi 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 纷纷/d 猜测/v 两人/mq 此行/rzv 是否/v 为/p [3/m 月份/n]/mq 的/ude1 婚礼/n 踩点/nz 。/w 
日前/t ，/w 一位/mq 网友/n 在/p 微博/n 上/f 曝光/vi 了/ule 几张/n 严屹宽/nr 和/cc 爱妻/n 杜若溪/nr 在/p 巴厘岛/nsf 海边/s 游玩/v 的/ude1 照片/n ，/w 并/cc 写道/v “/w 前/f 几天/mq 在/p 巴厘岛/nsf 旅游/vn ，/w 碰到/v 严屹宽/nr 两口子/n 。/w 俩人/n 倒是/d 真/a 恩爱/a ，/w 看得/v 哥/n 都/d 不好意思/a 了/ule ，/w 这/rzv 是/vshi 来/vf 度蜜月/nz 的/ude1 还是/c 干吗/v ？/w 话说/v ，/w 偷拍/v 会/v 不会/v 不/d 太/d 道德/n ？/w ？/w ”/w 此举/rzv 引来/v 众多/a 网友/n 的/ude1 围观/vn 。/w 在/p 曝光/vi 的/ude1 照片/n 中/f ，/w 严屹宽/nr 和/cc 杜若溪/nr 身着/v 白色/n 情侣装/nz ，/w 一派/b 休闲/vn 姿态/n 。/w 而/cc 不/d 多/a 的/ude1 游客/n 让/v 两人/mq 显得/v 十分/d 自在/a ，/w 在/p 海滩/n 上/f 甜蜜/a 自/p 拍/v ，/w 尽情/d 享受/v [碧海/n 蓝天/n]/nz 的/ude1 浪漫/a 风景/n 。/w 
自/p 去年/t 成功/a 求婚/vi 后/f ，/w 严屹宽/nr 和/cc 杜若溪/nr 这/rzv 对/p 恩爱/a 情侣/n 一路/mq 收获/n 了/ule [圈/qv 里/f 圈外/nz]/nz 的/ude1 众多/a 祝福/vn 。/w 去年七夕/t 前/f ，/w 两人/mq 更/d 在/p 微博/n 上/f 宣布/v 领证/nz ，/w 甜蜜/a 升级/vi 。/w 不过/c 由于/p [二/m 人/n]/mq 一直/d 工作/vn 满/a 档/ng ，/w 只能/v 将/d 婚礼/n 延后/nz 。/w 最近/t ，/w 两人/mq 终于/d 松口/vi 称/v 将/d 于/p 今年/t 3月/t 举办/v 婚礼/n 。/w 如今/t ，/w 明星/nnd 们/k 是/vshi “/w 无/v 海岛/ns 不/d 成婚/vi ”/w ，/w 加上/v 杜若溪/nr 之前/f 表示/v 很/d 向往/v 海边/s 婚礼/n ，/w 因此/c ，/w 两人/mq 这/rzv 回/v 密/a 游/v 巴厘岛/nsf 也/d 被/pbei 网友/n 们/k 猜测/v 是/vshi 为/p 婚礼/n 踩点/nz 而/cc 来/vf 。/w 有/vyou 网友/n 表示/v “/w 这/rzv 是/vshi 要/v 在/p 巴厘岛/nsf 举行/v 婚礼/n 的/ude1 节奏/n 吗/y ？/w ”/w ，/w “/w 巴厘岛/nsf 不错/a 啊/y ，/w 天堂/n 之/uzhi 岛/n ，/w 确实/ad 是/vshi 结婚/vi 的/ude1 好/a 地方/n 哦/e ！/w ”/w 
