人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月22日/t 电/n （/w 肖霈/nr ）/w 1月21日/t ，/w [海南/ns 广播/vn 电视/n 总/b 台/q 新闻/n 中心/nis]/nt 《/w [直播/vn 海南/ns]/nz 》/w 栏目组/nis 记者/nnt 深入/ad 槟榔谷/nz 黎苗/nr 文化/n 旅游区/n ，/w 拍摄/v [春节/t 期间/f]/nz [专题/n 节目/n]/nz 。/w 节目组/n 通过/p 镜头/n 反映/v 海南/ns 黎苗族/nr 同胞/n 的/ude1 过年/vn 习俗/n ，/w 提前/vd 预热/vi 过年/vi 的/ude1 气氛/n 。/w 
栏目组/nis 一行/n 先后/d 在/p 槟榔谷/nz 景区/n 的/ude1 原/b 甘什/nr 黎村/ns 、/w 苗族/nz 狩猎/vi 文化/n 区/n 等/udeng 黎苗族/nr 聚集地/n ，/w 深入/ad 了解/v 、/w 拍摄/v 黎苗/nr 儿女/n 欢庆/v 、/w 热闹/a 的/ude1 过年/vn 场景/n 。/w 愈/d 近年/t 关/n ，/w 景区/n 内/f 的/ude1 年/qt 味/ng 愈/d 浓/a 。/w 黎族/nz 人/n 能歌善舞/vl ，/w 海南/ns 苗族/nz 勇敢/a 坚强/a ，/w 摘/v 槟榔/nf 、/w 上刀山/nz 、/w 把酒/v 言欢/v 、/w 竹木/n 乐器/n 助兴/vi 等/udeng 风趣/a 的/ude1 黎苗族/nr 习俗/n ，/w 让/v 栏目组/nis 也/d 体验/v 了/ule 一把/mq 最/d 乡土/n 的/ude1 黎苗族/nr 同胞/n 过年/vi 滋味/n 。/w 
据悉/v ，/w 《/w [直播/vn 海南/ns]/nz 》/w 每日/r 于/p 央视/j 《/w [新闻/n 联播/vn]/nz 》/w 前/f 抢/v “/w 鲜/a ”/w 播报/v 海南/ns 本土/n 新近/d 发生/v 的/ude1 真实/a 事件/n ，/w 围绕/v 百姓/n 密切/ad 关注/v 的/ude1 看点/n 、/w 热点/n 、/w 焦点/n ，/w [第一/m 时间/n]/nz 播出/v 。/w 此次/rz 来到/v 槟榔谷/nz 拍摄/v 的/ude1 黎苗族/nr 同胞/n 过年/vi 、/w 婚庆/n 的/ude1 热闹/a 场景/n ，/w 节目/n 将/d 于/p [春节/t 期间/f]/nz 播出/v 。/w （/w 通讯员/nnt 马睿娴/nr ）/w 
