据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [新闻/n 纵横/v]/nz 》/w 报道/v ，/w 眼下/t 大寒/t 节气/n 刚/d 过/uguo ，/w 一年/mq 里/f 最/d 冷/a 的/ude1 时候/n 到/v 了/ule 。/w 可是/c 就/d 在/p [这个/rz 时候/n]/nz ，/w 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 似乎/d 有/vyou 卷土重来/vl 的/ude1 架势/n 。/w [浙江省/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt 昨天/t 通报/v ，/w 浙江/ns 新增/v [3/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n ，/w 截至/v 目前/t ，/w 浙江/ns 今年/t 报告/n 的/ude1 病例/n 数/n 已经/d 增加/v 到/v [29/m 例/n]/mq ，/w 是/vshi 2014年/t 报告/n 新增/v 病例/n 最多/ad 的/ude1 省份/n 。/w 
眼下年/t 关/n 将/d 至/p ，/w 很多/m 家庭/n 都/d 在/p 准备/v 年/qt 货/n ，/w 鸡/n 鸭/ng 鹅/n 等/udeng 家禽/n 都/d 是/vshi 采购/vn 的/ude1 重点/n 。/w 在/p 浙江/ns 的/ude1 菜市场/n ，/w 家禽/n 交易/v 情况/n 如何/ryv ，/w 有/vyou 没有/v 采取/v 一些/mq 消毒/vn 措施/n ？/w 
叶晴/nr 周/qt 菜市场/n 的/ude1 活/v 禽/ng [交易/vn 市场/n]/nz 早上/t [7/m 点/qt]/mq 多/a 本/rz 是/vshi 一天/mq 中/f 早上/t 买菜/nz 的/ude1 高峰期/n ，/w 在/p 蔬菜/n 的/ude1 摊位/n 前/f 已经/d 有/vyou [很多/m 人/n]/mq 在/p 选购/v 了/ule ，/w 但是/c 在/p 活/v 禽/ng 交易/vn 的/ude1 摊位/n 前/f 一个人/mq 都/d 没有/v 。/w 这里/rzs 一/m 共有/v [9/m 家/q]/mq 的/ude1 活/v 禽/ng 摊位/n ，/w 每个/r 摊位/n 的/ude1 笼子/n 里/f 大约/d 有/vyou 几十/m 只鸡/nz ，/w 摊主/n 们/k 都/d 趴在/v 小/a 窗口/s 上/f ，/w 来/vf 无聊/a 的/ude1 等待/vn 着/uzhe 顾客/n 的/ude1 到来/vn ，/w 一位/mq 摊主/n 表示/v 平时/t 他/rr 一天/mq 能/v 卖/v 大约/d [100/m 来/vf]/mq 只鸡/nz ，/w 现在/t 每天/r 只有/c 7/m 、/w [8/m 只/d]/mq 左右/f 能/v 卖出/vn 去/vf 。/w 普通/a 的/ude1 鸡/n 价格/n 从/p [12/m 块钱/q]/mq 一斤/mq 跌到/v [9/m 块钱/q]/mq 一斤/mq ，/w 差不多/al 也/d 是/vshi 进价/n 了/ule ，/w 关键/n 是/vshi 卖/v 不/d 出去/vf 。/w 现在/t 摊主/n 们/k 都/d 很/d 焦急/a 的/ude1 等待/vn 着/uzhe ，/w 都/d 不/d 知道/v H7N9/x 的/ude1 影响/vn 到底/d [什么/ry 时候/n]/nz 能够/v 结束/vn 。/w 
去年/t 杭州/ns 在/p 4月15/t 号/q 至/p 6月20/t 号/q 之间/f ，/w 暂时/d 关闭/v 了/ule 主城区/n 的/ude1 活/v 禽/ng 交易/vn ，/w 但/c 之后/f 又/d 解禁/vi 了/ule 。/w 那/rzv 在/p 今年/t 疫情/n 如此/rzv 严重/a 的/ude1 情况下/nz ，/w 杭州/ns 的/ude1 活/v 禽/ng [交易/vn 市场/n]/nz 有/vyou 没有/v 再次/d 关闭/v 的/ude1 可能/v ？/w 
在/p 2010年/t 上半年/t 曾经/d 关/n 了/ule 3个月/t 左右/f ，/w 但是/c 后来/t 随着/p 疫情/n 的/ude1 减弱/vn 、/w 整改/vn 重新/d 开放/v ，/w 开放/v 之后/f 杭州/ns 的/ude1 菜市场/n 每周/r 二/m 都/d 要/v 在/p 活/v 禽/ng 市场/n 关闭/v 进行/vn 消毒/vn ，/w 昨天/t 也/d 已/d 进行/vn 了/ule 关闭/v 消毒/vn 。/w 目前/t 随着/p 疫情/n 的/ude1 严重/a ，/w 杭州/ns 的/ude1 萧山区/ns 已经/d 暂停/v 了/ule 活/v 禽/ng 市场/n 的/ude1 交易/vn ，/w 但是/c 在/p 杭州/ns 全市/n 的/ude1 其他/rzv 地区/n 还/d 没有/v 出台/vn 类似/a 的/ude1 通知/n 。/w 现在/t 很多/m 市民/n 关心/v ，/w 何时/ryt 能够/v 关停/vn 活/v 禽/ng 市场/n 交易/vn ，/w 也/d 向/p [工商/n 部门/n]/nz 建议/n 。/w 但/c [工商/n 部门/n]/nz 表示/v 暂停/vn 活/v 禽/ng 市场/n 的/ude1 交易/vn ，/w 操作/vn 有/vyou 一定/b 的/ude1 难度/n ，/w 也/d 向/p 市政府/n 提出/v 了/ule 建议/n 。/w 杭州市/ns [有关/vn 部门/n]/nz 表示/v 会/v 在/p 统一/vn 考虑/v 的/ude1 基础上/nz 逐步/d 取消/v 活/v 禽/ng 市场/n 的/ude1 交易/vn 。/w 
[上海市/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt [20/m 号/q]/mq 报告/n ，/w 上海/ns 新增/v [2/m 例/n]/mq “/w 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 死亡/vi 病例/n ”/w ，/w 两/m 人均/a 于/p 1月18/t 号/q 经/p [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi 。/w 其中/rz 一名/mq [31/m 岁/qt]/mq 的/ude1 男性/n 患者/n 张/q 某某/r 为/p 上海/ns 户籍/n 的/ude1 [医务/b 人员/n]/nz 。/w 
据/p 同事/n 回忆/v ，/w 张某某/nr 在/p 去世/vi 前/f 发现/v 症状/n 已有/v 近/a 一周/mq 时间/n ，/w 其间/f 一直/d 在/p [工作/vn 岗位/n]/nz 上/f 。/w 那么/c ，/w 医院/nis 人员/n 复杂/a ，/w 这位/r [医务/b 人员/n]/nz 是不是/v 被/pbei 人/n 传人/n 的/ude1 途径/n 感染/v 的/ude1 ？/w 目前/t 上海/ns 的/ude1 防疫/vn 形势/n 又/d 怎么样/ryv ？/w 
[上海市/ns 公共卫生/nz 临床/vn 中心/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 卢洪洲/nr 说/v ，/w 经过/p 初步/d 排查/v ，/w 张某某/nr 感染/v H7N9/x ，/w 途径/n 依然/d 是/vshi “/w 禽/ng 传染/v 给/p 人/n ”/w 
卢洪洲/nr ：/w 大家/rr 都/d 关心/v 病毒/n 从/p 哪儿/rys 来/vf ，/w 这/rzv 是/vshi 川沙/ns 、/w [城乡/n 结合部/n]/nz ，/w 他/rr 家/q 附近/f 有/vyou 养/v 鸽子/n 的/ude1 ，/w 医院/nis [周围/f 环境/n]/nz 也/d 有/vyou 农贸市场/n ，/w 甚至/d [居住/v 小区/n]/nz 也/d 有人/r 带/v 活鸡/n 叫卖/vi 。/w 目前/t 来看/u ，/w 他/rr 在/p 急诊室/n 所有/b 同事/n ，/w 以及/cc 他/rr 治疗/vn 过/uguo 的/ude1 病人/n ，/w 两三个/mq 礼拜/n 里面/f 都/d 没有/v 类似/a 症状/n ，/w 所以/c 基本/a 判断/v 可能/v 还是/c [周围/f 环境/n]/nz 的/ude1 污染/vn 。/w 尽管/c 他/rr 自己/rr 没有/v 到/v 活/v 禽/ng 市场/n 购买/v 活鸡/n ，/w 但是/c [周围/f 环境/n]/nz 还是/c 有/vyou 可能性/n ，/w 所以/c 还是/c 禽/ng 到/v 人/n 途径/n 。/w 
卢洪洲/nr 是/vshi H7N9/x 病毒/n 最早/d 的/ude1 发现者/nz ，/w 也/d 曾/d 参加/v 张/q 某某/r 最后/f 的/ude1 会诊/vn 救治/vn ，/w 他/rr 说/v ，/w 张某某/nr 发病/vn 比较/d 快/a ，/w 一/m 是因为/c 治疗/vn 延误/v 了/ule ，/w 另外/c ，/w 也/d 有/vyou 个人/n 体质/n 的/ude1 因素/n 。/w 
卢洪洲/nr ：/w 上/f 个/q 礼拜五/t 晚上/t [7/m 点钟/q]/mq 去/vf 会诊/vn 的/ude1 时候/n ，/w 他/rr 已经/d 发病/vn 一个/mq 礼拜/n 了/ule 。/w 高烧/n ，/w 肺炎/nhd ，/w 都/d 非常/d 典型/n 了/ule 。/w 所以/c 当时/t 按照/p H7N9/x 进行/vn 救治/vn ，/w 同时/c 送/v 标本/n 。/w 但是/c 因为/c 已经/d 发病/vn 一个/mq 礼拜/n 了/ule ，/w 所以/c 重症/n ，/w 之后/f 进展/vn 比较/d 快/a ，/w 死亡/vi 。/w 发展/vn 比较/d 快/a 还有/v 一个/mq 原因/n ，/w 就是/v 他/rr 本身/rz 就/d 有/vyou 高血压/nhd ，/w 人/n 也/d 比较/d 肥胖/a 。/w 
H7N9/x 到底/d 会/v 不会/v 直接/ad 从/p 人/n 传染/v 给/p 人/n ？/w 卢洪洲/nr 说/v ，/w 根据/p 对/p 此前/t 病例/n 的/ude1 观测/vn 发现/v ，/w 不会/v 。/w 
卢洪洲/nr ：/w 我们/rr 报告/n 的/ude1 近/a [200/m 个/q]/mq 左右/f 禽流感/nhd ，/w 几乎/d 都/d 有/vyou 禽类/n 接触/v 史/ng ，/w 而且/c 也/d 没有/v 发现/vn 明显/a 的/ude1 患者/n 家属/n 有/vyou 被/pbei 感染/v 的/ude1 情况/n ，/w 所以/c 还是/c 比较/d 明确/a ，/w 依然/d 是/vshi 禽/ng 传/v 给/p 人/n 这么/rz 一个/mq 过程/n 。/w 
