木棉/n 红艳艳/z ，/w 最/d 美/b 在/p 昌江/ns 。/w 由/p [昌江/ns 县委/nis 宣传部/nis]/nt 供/vi 图/n 
每年/r 二三月份/t ，/w 是/vshi 昌化/nz 江畔/n [木棉花/n 开/v]/nz 最/d 艳丽/a 的/ude1 季节/n 。/w 由/p [昌江/ns 县委/nis 宣传部/nis]/nt 供/vi 图/n 
昌化/nz 江畔/n 木棉/n 红/a ，/w 黎/b 乡风/nz 情醉/nz 游人/n 。/w 又/d 到/v 一年/mq [木棉花/n 开/v]/nz 时/ng ，/w 春暖/nz 红/a 遍/qv 昌江/ns 秀美/a 山川/n 。/w 
2014年2月1日/t -/w 3月30日/t ，/w 海南/ns [昌江/ns 黎族/nz 自治县/n]/ns 举办/v “/w 昌化/nz 江畔/n 木棉/n 红/a 旅游/vn 月/n 活动/vn ”/w ，/w 活动/v 地点/n ：/w 昌江县/ns 石碌镇/ns 、/w 七叉镇/ns 、/w 叉河镇/ns ，/w 昌江/ns 木棉/n 艳丽/a 绽放/v ，/w 只/d 为/p 您/rr 的/ude1 到来/vn 。/w 
[山/n 海/n 黎/b 乡/n]/nz 、/w 纯美/nz 昌江/ns 。/w 昌江/ns 通过/p 活动/vn 推介/v 木棉花/n 等/udeng 独特/a [旅游/vn 资源/n]/nz ，/w 向/p 世人/n 展现/v 昌江/ns 唯美/nz 的/ude1 一面/n 。/w 而/cc 随着/p [木棉花/n 开/v]/nz ，/w 一幅/mq 美丽/a 的/ude1 画卷/n 也/d 将/d 在/p 昌化/nz 江畔/n 徐徐/d 展开/v 。/w 
每年/r 二/m 、/w 三月份/t ，/w 是/vshi 昌化/nz 江畔/n [木棉花/n 开/v]/nz 最/d 艳丽/a 的/ude1 季节/n 。/w 昌江/ns 组织/n 策划/vn “/w 2014年/t 昌化/nz 江畔/n 木棉/n 红/a 旅游/vn 月/n 活动/vn ”/w ，/w 以/p 赏/v 木棉花/n 旅游/vn 为/p 主线/n ，/w 以/p 招揽/v 本省/r 居民/n 游昌江/nr 为/p 重点/n ，/w 创新/vi 推广/v 模式/n ，/w 增加/v 观赏/vn 互动/vn ，/w 把/pba “/w 昌化/nz 江畔/n 木棉/n 红/a 旅游/vn 月/n 活动/vn ”/w 打造/v 成/v 体现/vn 昌江/ns 地方/n 旅游/vn 特色/n 及/cc 国内/s 具有/v 一定/b 影响力/n 的/ude1 [旅游/vn 品牌/n]/nz ，/w 拓宽/v [旅游/vn 品牌/n]/nz 的/ude1 影响力/n ，/w 全面/ad 提升/v “/w [山/n 海/n 黎/b 乡/n]/nz 、/w 纯美/nz 昌江/ns ”/w 整体/n [旅游/vn 形象/n]/nz ，/w 推动/v 昌江/ns 成为/v [海南/ns 国际/n 旅游/vn 岛/n]/nz 新兴/b 旅游/vn 目的地/n 。/w 
昌江/ns 木棉花/n 拥有/v 让/v 人/n 忘却/v 忧愁/an 的/ude1 美/b 
如果/c 说/v “/w [山/n 海/n 黎/b 乡/n]/nz ，/w 纯美/nz 昌江/ns ”/w 是/vshi 昌江/ns 的/ude1 名片/n ，/w 那么/c ，/w 木棉花/n 就是/v 昌江/ns 旅游业/n 的/ude1 标志/n ，/w 木棉花/n 所/usuo 蕴涵/v 的/ude1 原始/a 的/ude1 、/w 神秘/a 的/ude1 、/w 活态/nz 的/ude1 、/w 美丽/a 的/ude1 特性/n ，/w 就是/v 昌江/ns [旅游/vn 资源/n]/nz 的/ude1 基本/a 特性/n 。/w 
有人/r 说/v ，/w 昌江/ns 的/ude1 木棉花/n ，/w 拥有/v 一种/mq 看/v 一眼/d 即/v 能/v 忘却/vn 人世间/n 忧愁/an 的/ude1 美/b 。/w 
由于/p 木棉/n 的/ude1 生长/vn 地域/n 不同/a ，/w 木棉/n 景观/n 在/p 视觉/n 上/f 就/d 形成/v 了/ule 不同/a 的/ude1 风格/n 。/w 不同/a 地域/n 的/ude1 木棉/n 景观/n ，/w 会/v 给/p 人/n 完全/ad 不/d 一样/uyy 的/ude1 感受/vn 。/w 想/v 要/v 感受/vn 昌江/ns 木棉/n 景观/n 的/ude1 差异化/nz 特征/n ，/w 一定/b 要/v 选择/vn 不同/a 的/ude1 观赏/vn 点/qt 。/w 
画家/nnt 和/cc 摄影/vn 爱好者/n 们/k 发现/v ，/w 昌江/ns 木棉/n 景观/n 的/ude1 最佳/z 观赏/v 点/qt ，/w 在/p 排岸村/ns 、/w 尼下村/ns 、/w [华润/nr 水泥厂/nis]/nt 、/w 霸王岭/nz 、/w 宝山村/ns ，/w 人们/n 将/d 昌江/ns 木棉/n 景观/n 归纳/v 为/p 梯田/n 木棉/n 、/w 昌化/nz 江畔/n 木棉/n 、/w 火车/n 铁路/n 木棉/n 三类/b 景观/n 。/w 
梯田/n 木棉/n 景观/n 独/d 赏/v 海南/ns [农耕/nz 文明/n]/nz 
“/w 2014年/t 昌化/nz 江畔/n 木棉/n 红/a 旅游/vn 月/n 活动/vn ”/w 重点/n 推荐/v 梯田/n 木棉/n 景观/n 。/w 
1936年/t ，/w 美国/nsf 青年/n 伦纳德·克拉克/nrf 和/cc 朋友/n 来/vf 海南/ns 黎/b 区/n 探险/vn 旅行/vi ，/w 回国/vi 后/f ，/w 在/p 1938年9月/t 出版/v 的/ude1 [美国/nsf 国家/n 地理/n 杂志/n]/nz 上/f 发表/v 了/ule 一篇/mq 游记/n ，/w 声称/v 在/p 黎族/nz 地区/n “/w 见到/v 了/ule 最/d 伟大/a 的/ude1 稻田/n [灌溉/vn 系统/n]/nz ”/w 。/w 
两万年前/t 就/d 有/vyou 人类/n 在/p 昌江/ns 狩猎/vi 和/cc 农耕/nz 。/w 梯田/n 木棉/n 景观/n 是/vshi 海南/ns 古老/a 的/ude1 [农耕/nz 文明/n]/nz 的/ude1 象征性/n 景观/n ，/w 是/vshi 海南/ns 重要/a 的/ude1 [农业/n 文化/n 遗产/n]/nz 。/w 
七/m 叉/n 木棉/n 风情/n 镇/n 体验/v 别样/a [生活/vn 方式/n]/nz 和/cc 乐趣/n 
昌江/ns 的/ude1 名片/n 是/vshi “/w [山/n 海/n 黎/b 乡/n]/nz ，/w 纯美/nz 昌江/ns ”/w ，/w [8/m 个/q]/mq 字/n 概括/v 了/ule 昌江/ns 的/ude1 [旅游/vn 资源/n]/nz 。/w 昌江/ns 多/a 山/n ，/w 昌江/ns 的/ude1 山/n ，/w 以/p 昌化岭/nz 、/w 霸王岭/nz 为/p 代表/nnt ；/w 昌江/ns 靠海/v ，/w 昌江/ns 的/ude1 海/n ，/w 以/p 棋子湾/nz 为/p 代表/nnt ；/w 昌江/ns 是/vshi 黎族/nz 自治县/n ，/w 昌江/ns 的/ude1 黎/b 乡/n ，/w 以/p 王下乡/ns 为/p 代表/nnt ，/w 简称/v “/w [一/d 山/n]/mq [一/d 湾/ng]/mq 一/m 黎/b 乡/n ”/w 。/w 
“/w 2014年/t 昌化/nz 江畔/n 木棉/n 红/a 旅游/vn 月/n 活动/vn ”/w 的/ude1 主要/b 接待/v 点/qt ，/w 在/p 七/m 叉/n 木棉/n 风情/n 镇/n 。/w 
“/w 四大/n 旅游/vn 月/n ”/w 感受/v 昌江/ns 之/uzhi 美/b 
从/p 2014年/t 开始/v ，/w 昌江/ns 要/v 连续/a 举办/v “/w 四大/n 旅游/vn 月/n ”/w 活动/vn ：/w 二/m 、/w 三月份/t 举办/v “/w 昌化/nz 江畔/n 木棉/n 红/a ”/w ，/w 五/m 、/w 六月份/t 举办/v “/w 芒果/nf 飘香/v 昌江/ns 情/n ”/w ，/w 八/m 、/w 九月份/t 举办/v “/w 激情/n 玩/v 海/n 棋子湾/nz ”/w ，/w 十一月份/t 举办/v “/w 黎苗/nr 风情/n 体验/v 游/vn ”/w 。/w 
[昌江/ns 黎族/nz 自治县/n 县委/nis]/nt 书记/nnt 严朝君/nr 说/v ，/w 昌江/ns 人民/n 真诚/a 地/ude2 邀请/v 各界/rz 朋友/n 到/v 昌江/ns 走/v 一/m 走/v ，/w 看/v 一/m 看/v ，/w 亲身/d 领略/v 昌江/ns 优美/a 的/ude1 [自然/n 风光/n]/nz 、/w 丰富/a 的/ude1 [人文/n 景观/n]/nz ，/w 亲身/d 感受/v [蓝色/n 海洋/n]/nz 、/w [绿色/n 氧吧/nz]/nz ，/w 希望/v 有/vyou 更多/ad 的/ude1 朋友/n 到/v 昌江/ns 旅游/vn 观光/vn 、/w 投资/vn 兴业/v 。/w 
