记者/nnt 21日/t 从/p 省/n 教育厅/nis 获悉/v ，/w 我省/n [6/m 所/usuo]/mq [特殊教育/n 学校/nis]/nis 目前/t 总/b 在校生/nnd 人数/n [819/m 人/n]/mq ，/w [义务教育/n 阶段/n]/nz [随/p 班/n 就读/vi]/nz 学生/nnt [898/m 人/n]/mq 。/w 统计/vn 显示/v ，/w 我省/n 还有/v [1049/m 名/q]/mq 适龄/b 未/d 入学/vi 的/ude1 视力/n 、/w 听力/n 、/w 智力/n 三类/b [残疾/n 儿童/n]/nz 少年/n 。/w 
目前/t ，/w 我省/n [7/m 所/usuo]/mq [特殊教育/n 学校/nis]/nis 分布/vi 在/p 海口/ns 、/w 三亚/ns 、/w 儋州/ns 、/w 文昌/ns 、/w 澄迈/ns 、/w 临高/ns 、/w 乐东/nz [7/m 个/q]/mq 市县/n ，/w 其中/rz [三亚市/ns 特殊教育/n 学校/nis]/nt 正在/d 进行/vn [室外/s 工程/n]/nz 改造/vn ，/w 预计/v 2014年/t 秋季/t 开学/vi 招生/vn 。/w 
1月20日/t 正式/ad 公布/v 的/ude1 [国务院/nt 办公厅/nis]/nt 关于/p 转发/v 教育部/nt 等/udeng 部门/n 《/w 特殊教育/n 提升/v 计划/n (/w [2014/m —/w 2016/m 年/qt]/mq )/w 》/w 的/ude1 通知/n 中/f 提出/v ，/w 到/v 2016年/t ，/w 全国/n 基本/a 普及/v [残疾/n 儿童/n]/nz 少年/n 义务教育/n ，/w 视力/n 、/w 听力/n 、/w [智力/n 残疾/n]/nz 儿童/n 少年/n 义务教育/n 入学率/n 达到/v [90/m %/w 以上/f]/mq 。/w 
海南/ns 特殊教育/n 如何/ryv 同步/vd 提升/v 发展/vn ？/w 省/n 教育厅/nis 副厅长/nnt 廖清林/nr 表示/v ，/w 我省/n 解决/v [1049/m 名/q]/mq 适龄/b 未/d 入学/vi 的/ude1 视力/n 、/w 听力/n 、/w 智力/n 三类/b [残疾/n 儿童/n]/nz 少年/n 的/ude1 入学/vn 问题/n ，/w 就是/v 要/v 积极/ad 推动/v 建设/vn [特殊教育/n 学校/nis]/nis 、/w 做好/v 残疾/n 程度/n 相对/d 较轻/d 的/ude1 [残疾/n 儿童/n]/nz 少年/n 进入/v 普通/a 学校/nis [随/p 班/n 就读/vi]/nz ，/w 为/p 确实/ad 不能/v 到校/v 就读/vn 的/ude1 [重度/b 残疾/n]/nz 儿童/n 少年/n 提供/v 送/v 教/v 上门/vn 或/c 远程教育/gi 等/udeng 服务/vn ，/w 并/cc 将/d 其/rz 纳入/v 学籍/n 管理/vn 。/w 
为了/p 保障/v 视力/n 、/w 听力/n 、/w 智力/n 三类/b [残疾/n 儿童/n]/nz 少年/n 接受/v 义务教育/n 的/ude1 权利/n ，/w 我省/n 已/d 实施/v 残疾/n 学生/nnt 免费/vd 教育/vn ，/w 免除/v 我省/n [特殊教育/n 学校/nis]/nis 残疾/n 学生/nnt 的/ude1 杂费/n ，/w 免费/vd 提供/v 教科书/n 。/w 我省/n 给予/vn [特殊教育/n 学校/nis]/nis 所有/b 寄宿生/n 生活费/n 补助/vn ，/w 从/p 2011年/t 春季/t 起/vf ，/w 每/rz 生/v 每年/r 生活/vn 补助/vn [1500/m 元/q]/mq 。/w 此外/c ，/w 省/n 财政/n 已/d 设立/v 特殊教育/n 发展/v [专项/b 资金/n]/nz ，/w 从/p 2011年/t 起/vf 每年/r 安排/v [专项/b 资金/n]/nz [100/m 万元/q]/mq 。/w 
