今天/t ，/w [北京市/ns 食品/n 药品/n 监督/vn 管理局/nis]/nt 通报/v ，/w [4/m 批/q]/mq 食品/n 全市/n 停/vi 售/v ，/w 其中/rz 一种/mq “/w 甘露/nf ”/w 饮用水/n [菌落/n 总数/n]/nz 达到/v 标准值/nz 的/ude1 [340/m 倍/q]/mq 。/w 
“/w 绿/a 土/n 康/ag 田/n ”/w 原味/nz 紫薯/nz 条/q 苯甲酸/n 超标/vi 。/w “/w 柳明/nr ”/w 全形/nz 豆角/n 二氧化硫/n 超标/vi [5/m 倍/q]/mq 多/a 。/w 北京/ns 大/a 石窝/nz [洪源/nr 水厂/nis]/nt 生产/vn 的/ude1 “/w 石窝/nz ”/w 桶装/nz 饮用水/n 、/w [北京市/ns 燕/ng 脉/ng 山泉/ns 水厂/nis]/nt 的/ude1 燕/ng 岭/ng 甘露/nf 饮用水/n [菌落/n 总数/n]/nz 分别/d 超标/vi [62/m 倍/q]/mq 和/cc [340/m 倍/q]/mq 。/w 
