海口/ns 椰/ng 海/n 大道/ns [椰/ng 海/n 雅苑/nz]/nz 对面/f 的/ude1 空地/n 上/f ，/w 垃圾/n 堆积如山/vl 
昨天/t ，/w 读者/n 李先生/nr 拨打/v [海南/ns 日报/n]/nz 热线/n 投诉/vn ，/w 在/p 海口/ns 椰/ng 海/n 大道/ns [椰/ng 海/n 雅苑/nz]/nz 对面/f 空地/n 上/f ，/w 有人/r 焚烧/v 垃圾/n ，/w 不仅/c [污染/vn 环境/n]/nz ，/w 还/d 严重影响/v 到/v 周围/f 居民/n 的/ude1 [正常/a 生活/vn]/nz 。/w 
[昨天/t 下午/t]/nz ，/w 李先生/nr 带/v 记者/nnt 来到/v 椰/ng 海/n 大道/ns [垃圾/n 焚烧/v]/nz 地/ude2 。/w 这/rzv 处/n 垃圾场/n 被/pbei 周围/f [一个/mq 个/q]/mq 小山/n 似/vg 的/ude1 土堆/n 遮住/v ，/w 不/d 注意/v 看/v 很难/d 被/pbei 发现/v 。/w 各类/r [建筑/n 垃圾/n]/nz 源源不断/vl 地/ude2 被/pbei 运/v 到/v 这里/rzs ，/w 堆积如山/vl 。/w 在/p 焚烧/v 坑里/nz ，/w 一些/mq 尚未/d 烧完/nz 的/ude1 垃圾/n 还/d 冒着烟/nz ，/w 刺鼻/a 难闻/a 。/w 
李先生/nr 说/v ：/w “/w 我/rr 住在/v 旁边/f 的/ude1 山/n 高/a 村里/n ，/w 这/rzv [十几/m 天/qt]/mq 来/vf 天天/d 看到/v 有人/r 在/p 此处/s 焚烧/v 垃圾/n ，/w 白天/t 还/d 好/a ，/w 没/d 那么/c 严重/a ，/w 但是/c 晚上/t 烟雾弥漫/vl ，/w 半边天/n 都/d 是/vshi 灰蒙蒙/z 的/ude1 。/w 焚烧/v 垃圾/n 的/ude1 烟/n 被/pbei 吹/v 到/v 我家/n 那边/rzs ，/w 家里人/n 都/d 无法/v 睡觉/vi 。/w ”/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
海南/ns [1778/m 辆/q]/mq 市县/n 际/ng 旅游车/n 100%/m 实现/v “/w [公车/n 公营/b]/nz ”/w 
售/v 铺/v 8年/t 不/d 办证/vn 更/d 拒付/v 租金/n 海南/ns 摩尔/nrf 被/pbei 指/v 欺诈/vn 
三亚/ns 掏钱/vi 请/v 市民/n 游客/n 挑刺/nz 视频/n 举报/v 奖/n [50/m 元/q]/mq //w 条/q 
三亚/ns 警方/n 谈/v 男子/n 挟持/v 人质/n ：/w 曾/d 考虑/v 击毙/v 嫌犯/n 
除夕夜/t 海口/ns 飞/vi 北京/ns 机票/n 最低/a [28/m 元/q]/mq 飞/vi 深圳/ns 仅/d [3/m 元/q]/mq 
上期/b 微信/nz 评奖/vn 因故/d 取消/v 本期/r 增加/v [2/m 个/q]/mq 中奖/vi 名额/n 
