Angelababy/x 视/vg 男友/n 黄晓明/nr 
据/p [香港/ns 媒体/n]/nz 报导/v ，/w Angelababy/x (/w 杨颖/nr )/w 昨天/t (/w 1月21日/t )/w 与/cc 贝安琪/nrf 获/v 邀/vn 出席/v 德国/nsf 首饰/n 品牌/n THOMASSABO/x 的/ude1 春夏/n 发布会/n ，/w Angelababy/x 日前/t 公开/ad 承认/v 男友/n 黄晓明/nr 是/vshi 结婚/vi 对象/n ，/w 昨天/t (/w 1月21日/t )/w 她/rr 选/v 首饰/n 时/ng 也/d 被/pbei 心形/n 的/ude1 饰物/n 吸引/v ，/w 还有/v 意/ng 送给/v “/w 最/d 亲密/a 的/ude1 朋友/n ”/w 。/w 
男友/n 未必/d 去/vf 香港/ns 度/qv 情人节/t 
情人节/t 将/d 至/p ，/w Angelababy/x 表示/v 没有/v 计划/n 如何/ryv 跟/p 男友/n 度过/v ，/w 但/c 由于/p 要/v 留/v 在/p 香港/ns 开工/vi 拍电影/nz ，/w 可能/v 要/v 独自/d 在/p 香港/ns 度过/v 。/w 她/rr 说/v ：/w “/w 即使/c 不/d 见面/vi 也/d 无所谓/vl ，/w 大家/rr 现在/t 都/d 是/vshi 事业/n 的/ude1 拼搏/vn 期/qv ，/w 以/p 工作/vn 为主/vi ，/w 今年/t 生日/n 要/v 开/v 戏/n 。/w (/w 黄晓明/nr 来/vf 香港/ns 庆祝/v ？/w )/w 未必/d 会/v ，/w 其实/d 过时/a 过节/vi 都/d 是/vshi 一个/mq 心意/n ，/w 大家/rr 都/d 是/vshi 同行/n 会/v 理解/vn 对方/n 的/ude1 工作/vn 。/w ”/w Angelababy/x 概叹/nz 下/f 月/n 28日/t 要/v 面对/v 自己/rr [25/m 岁/qt]/mq 的/ude1 生日/n ，/w 心里/s 不禁/d “/w 很/d 担心/v ”/w 。/w 既然/c 选定/v “/w 结婚/vi 对象/n ”/w ，/w 是否/v 婚期/n 也/d 不/d 远/a 了/ule ？/w Angelababy/x 甜笑/nz 表示/v ：/w “/w 我/rr 不/d 知道/v ，/w 但/c 如果/c 有一天/d 结婚/vi ，/w 一定会/nz 跟/p 大家/rr 讲/v 。/w 我/rr 不/d 知道/v 是/vshi [什么/ry 时候/n]/nz ，/w 但/c 不会/v 在/p 今年/t 内/f ，/w [很多/m 事/n]/mq 都/d 无法/v 预计/vn ，/w 计划/n 永远/d 赶/v 不/d 上/f 变化/vn ，/w 只/d 希望/v [30/m 岁/qt]/mq 前/f 一定/b 生/v 小朋友/n ，/w 还有/v 五年/t 时间/n 。/w (/w 有/vyou 意外/a ？/w )/w 有/vyou 意外/a 就/d 最好/d 啦/y ！/w 我/rr 很/d 喜欢/vi 小朋友/n ，/w 这/rzv 是/vshi 上天/vi 给/p 的/ude1 礼物/n ，/w 来/vf 就/d 会/v 欣然/d 接受/v 。/w ”/w 
无缘/vi 情侣/n 档/ng 上/f 春晚/n 
Angelababy/x 透露/v [农历/n 新年/t]/nz 后/f ，/w 将/d 会/v 伙/q 拍/v 张家辉/nr 及/cc 郑秀文/nr 合作/vn 拍摄/v 新片/n ，/w 期待/v 跟/p 两位/mq 的/ude1 对手戏/nz ，/w 因此/c 相信/v 今年/t 会/v 花/n 不少/m 时间/n 留/v 在/p 香港/ns 。/w 她/rr 说/v ：/w “/w 其实/d 我/rr 一直/d 都/d 想/v 拍/v [香港/ns 电影/n]/nz ，/w 只是/d 没/d 人/n 邀请/v 我/rr 。/w ”/w 近日/t 的/ude1 工作/vn 档期/n 排/v 得/ude3 太/d 满/a ，/w 没有/v 时间/n 可以/v 迁就/vn 春晚/n 的/ude1 彩排/vn ，/w 因此/c 今年/t 未能/v 跟/p 男友/n 黄晓明/nr “/w 情侣/n 档/ng ”/w 上/f 春晚/n 演出/vn 。/w 
贝安琪/nrf 真空/n 秀玉/nz 背/v 
贝安琪/nrf 则/d 穿着/n 大/a 露背/nz 装/v 示/vg 人/n ，/w 她/rr 承认/v [真空/n 上阵/vi]/nz ，/w 但/c 做/v 足/a 安全措施/gi 不会/v 走光/nz 。/w 她/rr 说/v ：/w “/w 经历/n 过/uguo 上次/t ‘/w 魔镜/nz ’/w 事件/n 后/f ，/w 自己/rr 也/d 会/v 格外/d 小心/a 。/w ”/w 她/rr 埋怨/v 一直/d 只有/c 自己/rr 买/v 首饰/n ，/w 没有/v 追求/vn 者/k 赠送/v ，/w 她/rr 说/v ：/w “/w 除非/c 求婚/vi 戒指/n 或者/c 我/rr 喜欢/vi 的/ude1 人/n 所/usuo 送/v ，/w 否则/c 未必/d 会/v 收/v ，/w 只好/d 自己/rr 买给/nz 自己/rr 。/w ”/w 
