记者/nnt 22日/t 从/p 正在/d 长春/ns 举行/v 的/ude1 2014年/t 吉林省/ns “/w 两会/n ”/w 上/f 获悉/v ，/w 2014年/t 吉林/ns 将/d 进一步/d 提升/v 对外开放/vl 水平/n ，/w 突出/a 沿边/nz 开放/v ，/w 新建/v 或/c 改造/v [中/f 朝/tg 边境/s]/nz 圈河/nz 、/w 图/n 们/k 等/udeng [10/m 座/q]/mq 跨境/vn 江桥/nr ，/w 畅通/an 对/p 朝/tg 贸易/vn 的/ude1 通道/n 。/w 
吉林省/ns 与/cc 朝鲜/nsf 边境线/n 长达/v 1200多公里/m ，/w 约/d 占/v [中/f 朝/tg 边境/s]/nz 线/n 总/b 长度/n 的/ude1 80%/m ，/w 是/vshi 中国/ns 开展/v 对/p 朝/tg [经贸/b 合作/vn]/nz 的/ude1 重要/a 窗口/s 。/w 近年来/dl 中国/ns 推动/v 图们江/nz 区域/n 国际/n [合作/vn 开发/vn]/nz 的/ude1 力度/n 不断/d 加大/v ，/w 畅通/an 跨境/vn 通道/n 显得/v 十分/d 迫切/ad 。/w 
“/w 跨境/vn 江桥/nr 是/vshi 连接/v 朝鲜/nsf 的/ude1 重要/a 贸易/v 通道/n ，/w 但/c 由于/p 路/n 桥/n 陈旧/a ，/w 有/vyou 很多/m 都/d 属于/v 危桥/nz 。/w ”/w [吉林省/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 、/w [吉林/ns 公安/n 边防/n 总队/nis 总队/nis]/nt 长武/ns 岩/ng 接受/v 中新社/nt 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 推动/v 这/rzv [10/m 座/q]/mq 口岸/n 桥/n 的/ude1 建设/vn ，/w 可以/v 让/v 沿边/nz 的/ude1 民众/n 得到/v 更多/ad 经济/n 上/f 的/ude1 实惠/an 。/w 
[10/m 座/q]/mq 中/f 朝/tg 跨境/vn 江桥/nr 中/f ，/w [中/f 朝/tg 边境/s]/nz [圈河/nz 口岸/n]/nz 大桥/n 项目/n 尤为/d 引/v 人/n 关注/v 。/w 公开/ad 资料/n 显示/v ，/w 这个/rz 项目/n 属于/v [新建/v 项目/n]/nz ，/w 新建/v 圈河/nz 大桥/n 起点/n 与/cc 中方/n 边检/nz 口岸/n 直接/ad 相接/vi ，/w 走向/v 与/cc 老/a 圈河/nz 大桥/n 平行/vi ，/w 新/a 老/a 桥梁/n 间距/n [30/m 米/q]/mq ，/w 终点/n 位于/v 朝鲜/nsf 在/p 建/v 联检/v 大楼/n 南侧/f ，/w 项目/n 路线/n 全长/n [921/m ./w 78/m 米/q]/mq ，/w 桥梁/n 长/a [637/m 米/q]/mq 。/w 
现有/v 圈河/nz 大桥/n 始建于/v 1936年/t 。/w 吉林省/ns 人大代表/nnt 、/w 珲春市/ns 市长/nnt 金春山/nz 向/p 中新社/nt 记者/nnt 介绍/v ，/w 老/a 圈河/nz 大桥/n 现在/t 已经/d 是/vshi 危桥/nz ，/w 目前/t 大桥/n 已经/d 采取/v 了/ule 限制/vn 通行/vi 措施/n ，/w 过/uguo 桥/n 车辆/n 不/d 允许/v 超过/v [40/m 吨/q]/mq 重/a 。/w 
“/w 新建/v 圈河/nz 大桥/n 将/d 于/p 今年/t 4月/t 动工/vi ，/w 这/rzv 是/vshi 唯一/b 一座/mq 通向/v 朝鲜/nsf 罗津港/nz 的/ude1 跨境/vn 桥/n ，/w 这/rzv 对于/p 中/f 朝/tg 共同/d 管理/vn 、/w 共同/d 开发/vn 的/ude1 朝鲜/nsf 罗先/nz 经贸/b 区/n 的/ude1 发展/vn 起着/v 至关重要/bl 的/ude1 作用/n 。/w ”/w 金春山/nz 说/v ，/w 珲春/ns 过去/vf 被/pbei 民众/n 戏称/v 为/p “/w 口袋/n 底/f ”/w ，/w 属于/v 交通/n 的/ude1 末端/n ，/w 大桥/n 建成/v 后/f ，/w “/w 口袋/n 底/f ”/w 将/d 变成/v “/w 口袋/n 口/n ”/w ，/w 畅通/an 的/ude1 对外/vn 通道/n 也/d 将/d 助推/vn 珲春/ns 乃至/c 吉林省/ns 的/ude1 对外开放/vl 和/cc 经济发展/v 。/w (/w 完/vi )/w 
