因/p 主演/v 《/w 咱们/rr 结婚/vi 吧/y 》/w 红极一时/vl 的/ude1 黄海波/nr ，/w 戏/n 中/f 与/cc 高圆圆/nr 的/ude1 对手戏/nz 让/v 不少/m 宅男/n 们/k 嫉妒/v 。/w 有着/v “/w 国民/n 女婿/n ”/w 之/uzhi 称/v 的/ude1 黄海波/nr 近日/t 被/pbei 知情人/n 曝光/vi 已有/v 女友/n 。/w 黄海波/nr 女友/n 究竟/d 是/vshi 何许人也/vl ？/w 黄海波/nr 的/ude1 “/w 桃子/n ”/w 的/ude1 身份/n 资料/n 一/m 时间/n 成为/v 网友/n 猜疑/vn 的/ude1 对象/n 。/w 据/p 透露/v ，/w 黄海波/nr 女友/n 名为/v 曲栅栅/nz ，/w 黄海波/nr 曾/d 表示/v [二/m 人/n]/mq 是/vshi 奔/v 着/uzhe 结婚/vi 去/vf 的/ude1 。/w 
据/p 圈内/d 熟悉/v 黄海波/nr 的/ude1 人士/n 向/p 记者/nnt 透露/v ，/w 这位/r 女子/n 名叫/v 曲栅栅/nz ，/w 也/d 是/vshi 一名/mq 演员/nnt ，/w 曾/d 出演/v 过/uguo 《/w [神探/nz 狄仁杰/nr]/nz 》/w 等/udeng 影视剧/n ，/w 今年/t [32/m 岁/qt]/mq ，/w 比/p 黄海波/nr 小/a [6/m 岁/qt]/mq 。/w 两人/mq 相识/vi 于/p 去年/t 夏天/ns 的/ude1 一个/mq 圈内/d 聚会/vi ，/w 当时/t 两人/mq 都/d 是/vshi 单身/n ，/w 有/vyou 朋友/n 介绍/v 他们/rr 认识/v 并/cc 互/d 留/v 了/ule 微信/nz ，/w [一/d 来/vf 二/m 往/p]/nz 两人/mq 便/d 开始/v 了/ule 正式/ad 交往/vn 。/w 
