海口/ns 中山路/ns 骑楼/nz 老街/n 。/w 李幸璜/nr 摄/vg 
文昌/ns 八门/nz 湾/ng 绿道/nz 。/w 张茂/nr 摄/vg 
琼海市/ns 博鳌镇/ns 美/b 雅/ag 村/n 。/w 张杰/nr 摄/vg 
东山岭/nz [摩崖/nz 石刻/n]/nz 群/ng 。/w 张杰/nr 摄/vg 
春节/t 玩转/vi 海南岛/ns (/w 一/m )/w 
一道/d 沿着/p 海岛/ns 东线/s 海岸/n 铺就/v 的/ude1 长/a 长/a 铁轨/n ，/w 将/d 海岸线/n 上/f 的/ude1 城市/n 如/v 珍珠/n 般/uyy 串/q 了/ule 起来/vf 。/w 乘坐/v 东/f 环/n 高铁/nz ，/w 人们/n 可以/v 快捷/z 地/ude2 在/p 这个/rz 海岛/ns 的/ude1 东部/f 游玩/v ，/w 品味/v 这里/rzs 的/ude1 美丽/a 风景/n 和/cc 独特/a 人文/n 。/w 
[椰/ng 风/n 海韵/nz]/nz 、/w 人文/n 古迹/n 、/w 华侨/n 风情/n 、/w 黎家/nz 文化/n …/w …/w 春节/t ，/w 不妨/d 从/p 海口/ns 出发/vi ，/w [一路/mq 向/p 南/b]/nz ，/w 途经/v 文昌/ns 、/w 琼海/ns 、/w 万宁/ns 、/w 陵水/ns 等/udeng 地/ude2 ，/w 最终/d 到达/v 三亚/ns ，/w 沿着/p 东线/s 高铁/nz ，/w 你/rr 会/v 发现/vn [一路/mq 风景/n]/nz 无限/b 。/w 
海口/ns 
看/v 火山/n 奇观/n 
品/ng [贬官/nz 文化/n]/nz 
对于/p 海口/ns ，/w 也许/d 你/rr 会/v 嫌/v 它/rr 的/ude1 海/n 不如/v 三亚/ns 的/ude1 蓝/a ，/w 沙/n 不如/v 三亚/ns 的/ude1 细/a ，/w 但是/c 这个/rz 自/p 宋代/t 开始/v 就/d 成为/v [海南/ns 政治/n 文化/n 中心/nis]/nt 的/ude1 城市/n ，/w 却/d 有着/v 独特/a 的/ude1 自然景观/gg 和/cc 文化/n 韵味/n 。/w 
目的地/n 一/m ：/w [火山口/n 国家/n 地质/n 公园/n]/nz 
位于/v 海口市/ns 西南/ns 石山镇/ns 的/ude1 [火山口/n 国家/n 地质/n 公园/n]/nz ，/w 是/vshi 海南/ns 独特/a 的/ude1 火山/n 奇观/n 。/w 火山/n 遗迹/n 天然/b 壮观/a ，/w 是/vshi 世界/n 上/f 保存/v 最/d 完整/a 的/ude1 火山口/n 之一/rz 。/w 这里/rzs 拥有/v 的/ude1 海口/ns 火山群/nz 是/vshi 世界/n 罕见/a 的/ude1 第四纪/gg 火山群/nz ，/w 距今/nz 约/d 1万年/t ，/w 火山锥/gg 多达/v [40/m 座/q]/mq ，/w [熔岩/n 隧道/n]/nz [30/m 多条/mq]/mq 。/w 火山/n 类型/n 之/uzhi 多样/a ，/w [熔岩/n 景观/n]/nz 之/uzhi 丰富/a ，/w [熔岩/n 隧道/n]/nz 之/uzhi 神奇/a ，/w 是/vshi 非常/d 罕见/a 的/ude1 火山/n 奇观/n 。/w 万年前/t 的/ude1 火山/n ，/w 千年/t 火山/n 文化/n 和/cc 热带/n [生态/n 景观/n]/nz 相/d 融合/v ，/w 构成/v 了/ule 以/p 热带/n 城市/n 火山/n 生态/n 与/cc 文化/n 为/p 内涵/n 的/ude1 地质公园/gg 。/w 
目的地/n 之/uzhi 二/m ：/w 骑楼/nz 老街/n 
骑楼/nz 老街/n 是/vshi 到/v 了/ule 海口/ns 不可/v 错过/v 之/uzhi 地/ude2 。/w 在/p 海口/ns 德/b 胜/v 沙路/nz 、/w 中山路/ns 、/w 博爱路/nz 、/w 新华路/ns 等/udeng [历史/n 文化/n 街区/n]/nz ，/w 这里/rzs [中西/n 合璧/vi]/nz 的/ude1 [骑楼/nz 建筑/n]/nz 有着/v 数/n 不尽/d 的/ude1 故事/n —/w —/w —/w 多少/ry 南国/s 近代/t 名流/n 富商/n 曾经/d 出入/v 这些/rz 骑楼/nz ，/w 创造/v 着/uzhe 商业/n 传奇/n 。/w [海口/ns 骑楼/nz 老街/n]/nz 以/p 其/rz 唯一性/n 、/w 独特/a 性/ng 荣获/v 首批/n 十大/mq “/w [中国/ns 历史/n 文化/n 名/q 街/n]/nz ”/w 称号/n 。/w 
如今/t ，/w 这/rzv 条/q 老街/n 已经/d 实现/v 了/ule 新/a 业态/n 的/ude1 引入/v ，/w 其中/rz 包括/v 服装/n 、/w 海南/ns [特色/n 小吃/n]/nz 、/w 古玩/n 字画/n 、/w [文化/n 艺术/n]/nz 机构/n 等/udeng 。/w 在/p 这里/rzs ，/w 人们/n 除了/p 可以/v 一览/n 骑楼/nz 的/ude1 风情/n 外/f ，/w 还/d 可以/v 在/p 老街/n 的/ude1 店铺/n 里/f 寻/v 得/ude3 各自/rr 喜爱/v 的/ude1 店家/n 。/w 
目的地/n 之/uzhi 三/m ：/w 五公祠/nz 
自/p 隋唐/t 起/vf ，/w 海南/ns 成为/v 不少/m 贬官/nz 的/ude1 流放/vn 之/uzhi 地/ude2 ，/w 因此/c 也/d 造就/v 了/ule 海南/ns 内涵/n 丰富/a 的/ude1 [贬官/nz 文化/n]/nz 。/w 而/cc 位于/v 海口市/ns 的/ude1 五公祠/nz ，/w 则/d 是/vshi 海南/ns [贬官/nz 文化/n]/nz 中/f 最为/d 著名/a 的/ude1 代表/nnt 地/ude2 。/w 
美食/n 推介/v 之一/rz ：/w 海南粉/nf 
海南粉/nf 是/vshi 海南/ns 最/d 具/vg 特色/n 的/ude1 [风味/n 小吃/n]/nz ，/w 流传/v 历史/n 久远/z ，/w 用/p 米粉/nf 与/cc [十几/m 种/q]/mq 色味/nz 独特/a 的/ude1 佐料/n 调制/vn 而/cc 成/v 。/w 现在/t 的/ude1 海南粉/nf ，/w 在/p 继承/v 传统/n 的/ude1 腌制/vn 方法/n 的/ude1 基础上/nz ，/w 吸收/v 了/ule [外来/b 文化/n]/nz ，/w 风味/n 独特/a 。/w 
美食/n 推介/v 之/uzhi 二/m ：/w 鱼/n 煲/v 
鱼/n 煲/v 是/vshi 海口/ns 的/ude1 一大/n 特色/n ，/w 主要/b 选取/v 鲶鱼/n 为/p 食材/n ，/w 不同/a 的/ude1 店家/n 在/p 做法/n 上/f 也/d 有些/rz 区别/n 。/w 但/c 大体/d 分为/v 两种/mq ，/w 一种/mq 是/vshi 以/p 新鲜/a 原味/nz 为主/vi ，/w 另一种/mq 则/d 是/vshi 先/d 用/p 油炸/v 后/f 再/d 煲/v 制/v ，/w 食客/nnd 可以/v 根据/p 自己/rr 的/ude1 口味/n 选择/v 清淡/a 或/c 香辣/n 。/w 
