中共中央/nt 总书记/nnt 、/w [国家/n 主席/nnt]/nnt 习近平/nr ２２日/t 应约/v 同/p [越共/n 中央/n 总书记/nnt]/nz 阮富仲/nr 通电话/vi 。/w 
习近平/nr 表示/v ，/w 很/d 高兴/a 在/p 中/f 越/d 建交/vi [６４/m 周年/q]/mq 、/w [两国/mq 人民/n]/nz 共/d 迎/v 新春佳节/nz 之际/f 与/cc 阮富仲/nr 总书记/nnt 通话/vi 。/w 习近平/nr 指出/v ，/w 中/f 越/d 建交/vi ６４年/t 来/vf ，/w 两国/mq 传统/n [友好/a 合作/vn]/nz 关系/n 不断/d 得到/v 巩固/vn 和/cc 发展/vn 。/w 去年/t 以来/f ，/w 在/p 双方/n [共同/d 努力/ad]/nz 下/f ，/w 中/f 越/d 两党/nz [两国/mq 关系/n]/nz 取得/v 一系列/b 新/a 进展/vn 。/w 我/rr 为此/bl 深感/v 欣慰/a 。/w 
习近平/nr 指出/v ，/w 越南/nsf 是/vshi 中国/ns 周边/n 重要/a 社会主义/n 邻邦/n 。/w 中/f 越/d 都/d 坚持/v 共产党/nis 领导/n ，/w [政治/n 制度/n]/nz 相同/a 、/w [理想/n 信念/n]/nz 相通/vi 、/w 发展/v 道路/n 相近/a 。/w [中国/ns 党/n 和/cc 政府/nis]/nt 一贯/d 高度/d 重视/v 发展/vn 中/f 越/d 关系/n ，/w 愿/v 坚持/v “/w [十六/m 字/n]/mq ”/w 方针/n 和/cc “/w 四/m 好/a ”/w 精神/n ，/w 同/p 越方/n [加强/v 团结/v]/nz 、/w 交流/vn 、/w 合作/vn ，/w 实现/v [共同/d 发展/vn]/nz 繁荣/an 。/w 习近平/nr 对/p 发展/vn 中/f 越/d 关系/n 提出/v [６/m 点/qt]/mq 建议/n 。/w 一/m 是/vshi 保持/v 高层/n 交往/vn ；/w 二/m 是/vshi 深化/v 治国/vn 理/n 政/ng [经验/n 交流/vn]/nz ；/w 三/m 是/vshi 加强/v 统筹/vn 协调/v ；/w 四/m 是/vshi 构建/v 互利/vn 共赢/n 格局/n ；/w 五/m 是/vshi 夯实/v 中/f 越/d 友好/a 民意/n 基础/n ；/w 六/m 是/vshi 坚持/v 通过/p [双边/n 谈判/vn]/nz 和/cc [友好/a 协商/vn]/nz [妥善/ad 处理/vn]/nz 分歧/n ，/w 维护/v [南海/ns 局势/n]/nz 稳定/an ，/w 推动/v 中/f 越/d 关系/n 稳步/d 向前/vi 发展/vn 。/w 
习近平/nr 积极/ad 评价/vn 以/p 阮富仲/nr 同志/n 为/p 总书记/nnt 的/ude1 越共/n 中央/n 团结/v 带领/vn 越南/nsf 党/n 和/cc 人民/n 所/usuo 取得/v 的/ude1 发展/vn 成就/n ，/w 表示/v 相信/v 越南/nsf 人民/n 在/p [越南/nsf 共产党/nis]/nt 领导/n 下/f 必将/d [顺利/ad 完成/v]/nz 越共/n 十一大/nz 提出/v 的/ude1 各项/r 目标/n 任务/n 。/w 
阮富仲/nr 表示/v ，/w 非常/d 高兴/a 在/p 越/d 中/f 建交/vi [６４/m 周年/q]/mq 、/w [两国/mq 人民/n]/nz 共/d 迎/v 新春佳节/nz 之际/f ，/w 同/p 习近平/nr 总书记/nnt 进行/vn 通话/vi 。/w 阮富仲/nr 高度/d 评价/v 中共/n [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 的/ude1 [重大/a 意义/n]/nz 。/w 他/rr 表示/v ，/w ２０１３年/t ，/w 中国/ns 政治/n 、/w 经济/n 、/w 文化/n 、/w 社会/n [各项/r 事业/n]/nz 取得/v [巨大/a 成就/n]/nz ，/w 中国共产党/nt [自身/rr 建设/vn]/nz 取得/v 新的/a 成效/n ，/w 越/d 中/f 关系/n 发展/vn 取得/v 新的/a 进展/vn ，/w 祝/v [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz 取得/v 新的/a 成就/n 。/w 阮富仲/nr 表示/v ，/w 越方/n 希望/v 加强/vn 越/d 中/f 高层/n 交往/vn ，/w 增进/v [政治/n 互信/v]/nz ，/w 深化/v 各/rz 领域/n 合作/vn ，/w 发展/v 人民/n 友谊/n ，/w 推进/vi 越/d 中/f 关系/n 健康/a 稳定/an 发展/vn ，/w 以/p 造福/v 两国/mq 和/cc [两国/mq 人民/n]/nz 。/w 
两党/nz 领导人/nnt 互/d 致/v 新春/t 问候/vn ，/w 共祝/nz [两国/mq 人民/n]/nz 幸福/a 安康/an 。/w 
