2014年1月21日/t ，/w 春节/t 临近/v ，/w [海口/ns 万绿园/ns]/nz 年/qt 味/ng 渐浓/nz ，/w 海口市/ns [第九/m 届/q]/mq 万春会/nz 之/uzhi “/w 华灯/n 璀璨/z 耀/v 椰城/nz ”/w 大型/b 灯展/n 正在/d 布展/vn 中/f ，/w 工人/nnt 在/p 加紧/vd 布展/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 本届/r 万春会/nz 灯展/n 共/d 设/v [8/m 个/q]/mq 展区/n ，/w 将/d 于/p 1月31日/t 晚/tg 正式/ad 亮/vi 灯/n ，/w 持续/vd 至/p 2月14日/t 元宵节/t 。/w 海报/n 集团/nis 全媒体/nz 中心/nis 记者/nnt 张茂/nr 摄/vg 
2014年1月21日/t ，/w 春节/t 临近/v ，/w [海口/ns 万绿园/ns]/nz 年/qt 味/ng 渐浓/nz ，/w 海口市/ns [第九/m 届/q]/mq 万春会/nz 之/uzhi “/w 华灯/n 璀璨/z 耀/v 椰城/nz ”/w 大型/b 灯展/n 正在/d 布展/vn 中/f ，/w 工人/nnt 在/p 加紧/vd 布展/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 本届/r 万春会/nz 灯展/n 共/d 设/v [8/m 个/q]/mq 展区/n ，/w 将/d 于/p 1月31日/t 晚/tg 正式/ad 亮/vi 灯/n ，/w 持续/vd 至/p 2月14日/t 元宵节/t 。/w 海报/n 集团/nis 全媒体/nz 中心/nis 记者/nnt 张茂/nr 摄/vg 
2014年1月21日/t ，/w 春节/t 临近/v ，/w [海口/ns 万绿园/ns]/nz 年/qt 味/ng 渐浓/nz ，/w 海口市/ns [第九/m 届/q]/mq 万春会/nz 之/uzhi “/w 华灯/n 璀璨/z 耀/v 椰城/nz ”/w 大型/b 灯展/n 正在/d 布展/vn 中/f ，/w 工人/nnt 在/p 加紧/vd 布展/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 本届/r 万春会/nz 灯展/n 共/d 设/v [8/m 个/q]/mq 展区/n ，/w 将/d 于/p 1月31日/t 晚/tg 正式/ad 亮/vi 灯/n ，/w 持续/vd 至/p 2月14日/t 元宵节/t 。/w 海报/n 集团/nis 全媒体/nz 中心/nis 记者/nnt 张茂/nr 摄/vg 
