在/p 云南省/ns 东部/f ，/w 滇/b 、/w 桂/b 、/w 黔/b 三省/nz （/w 区/n ）/w 结合部/n ,/w 有/vyou 一片/mq 神奇/a 而/cc 美丽/a 的/ude1 土地/n ,/w 它/rr 的/ude1 [一/d 山/n]/mq [一/d 水/n]/mq ,/w 一草一木/n 都/d 写/v 满/a 了/ule 传说/n ,/w 充满/v 了/ule 诱惑/vn 。/w 她/rr 是/vshi 打开/v [自然/n 之旅/nz]/nz 殿堂/n 的/ude1 钥匙/n ,/w 是/vshi 疗治/nz 人类/n 心灵/n 固疾/n 的/ude1 奇方/nz ,/w 是/vshi 天下/n 旅人/n 心驰神往/vl 的/ude1 圣殿/n 。/w 
她/rr ,/w 就是/v 当今/t 中国/ns 天堂/n 般/uyy 的/ude1 [旅游/vn 胜地/n]/nz —/w —/w 罗平/ns 。/w 
罗平/ns 素有/v “/w 滇/b 东/f 明珠/n ”/w 之/uzhi 美誉/n ，/w 是/vshi 云南/ns 进出/v 东南/f 沿海/f 的/ude1 东大门/nz 。/w 交通/n 便利/an ，/w 江召/nr 高速公路/n （/w [324/m 国道/n]/mq ）/w 和/cc [南/b 昆/b 铁路/n]/ns 横贯/v 境内/s ，/w 距/p 省会/n 昆明/ns [217/m 公里/q]/mq ，/w 全县/n 总面积/n [3006/m 平方公里/q]/mq ，/w 人口/n 60余万/m 。/w 
罗平/ns 是/vshi 云南省/ns 重点/n [旅游/vn 景区/n]/nz ，/w [民族/n 风情/n]/nz 古朴/a 浓郁/a ，/w [自然/n 风光/n]/nz 秀丽/a 迷人/a 。/w 雄奇/a 壮美/a 的/ude1 九龙河/nz 瀑布/n 群/ng 、/w 柔美/a 清幽/an 的/ude1 多依河/ns 风光/n 、/w 险峻/a 幽深/a 的/ude1 [鲁布革/nr 三峡/ns]/ns 景区/n ，/w 让/v 人/n 魂牵梦萦/vl ，/w 留连忘返/vl 。/w 尤其/d 是/vshi 每年/r 春季/t (/w 2-3/m 月/n )/w ，/w 盛开/v 在/p 罗平/ns 坝子/n 里/f 喀斯特/nrf 峰丛/nz 中/f 的/ude1 [80/m 万/d 亩/q]/mq 油菜花/n 海/n ，/w 更是/d 充分/ad 展现/v 了/ule 世界/n 最大/gm 的/ude1 自然/n 天/qt 成/v 花园/n 的/ude1 独特/a 魅力/n 。/w 

九龙/ns 美/b 瀑/ng 王开建/nr 摄/vg 

三等奖/n [九龙/ns 瀑布/n]/nz 陆江涛/nr 摄/vg 

看点/n 一/m ：/w [九龙/ns 瀑布/n 群/ng]/ns 
或/c 雄伟/a 、/w 或/c 险峻/a 、/w 或/c 秀美/a 、/w 或/c 舒缓/z 、/w 美不胜收/vl 。/w 瀑/ng 与/cc 瀑/ng 之间/f 有/vyou 无数/m 的/ude1 浅滩/n 和/cc 深潭/n ，/w 各/rz 显/v 丰姿/n 。/w 大大小小/z 的/ude1 瀑布/n ，/w 或/c 细柔/nz 若/c 丝/n ，/w 仿佛/d [一根/mq 根/n]/mq 丝线/n 在/p [随风飘/nz 舞/v]/nz ，/w 或/c 水花/n 翻滚/vi ，/w 波光/n 闪烁/v ，/w 或/c 似/vg 天河/n 泻/v 落/vn ，/w 势/ng 如/v 雷霆万钧/nz ，/w 震撼/v 山河/n ，/w 或/c 鱼群/n 弄/v 瀑/ng 抢水/nz ，/w 景区/n 的/ude1 景色/n 随着/p 季节/n 和/cc 水流/n 大小/n 变换/v 无穷/z ，/w 被/pbei 誉为/v “/w 九龙/ns 十/m 瀑/ng 、/w 南国/s 一/m 绝/d ”/w 。/w 
乘/v 缆车/n 登上/v 山顶/n 的/ude1 观景台/nz ，/w [一/d 目/ng]/mq 十/m 瀑/ng ，/w 风光/n 尽收眼底/vl 。/w 2004年1月/t ，/w [九龙/ns 瀑布/n 群/ng]/ns 景区/n 被/pbei [国家/n 旅游局/nis]/nto 评为/v AAAA/x 级/q 旅游区/n ；/w 2005年10月/t ,/w 由/p [中国/ns 国家/n 地理/n 杂志社/nis]/nt 与/cc 全国/n [34/m 家/q]/mq 媒体/n 联合/vd 举办/v 的/ude1 “/w 中国/ns 最/d 美/b 的/ude1 地方/n ”/w [评选/vn 活动/vn]/nz 中/f ，/w [罗平/ns 九龙/ns 瀑布/n]/nz 入选/v “/w 中国/ns 最/d 美/b 的/ude1 六大/n 瀑布/n ”/w 。/w 
