人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月22日/t 电/n （/w 肖霈/nr 通讯员/nnt 叶松/nr ）/w “/w 今天/t 本来/d 打算/v 来/vf 县城/n 买/v 春联/n 回家/vi 张贴/v 的/ude1 ，/w 没想到/nz 碰到/v 送/v 春联/n 活动/vn ，/w 还是/c 书法/n 大家/rr 所/usuo 写/v 的/ude1 ，/w 很/d 高兴/a ，/w 回家/vi 之后/f 会/v [第一/m 时间/n]/nz 贴/v 上/f 。/w ”/w 1月22日/t 上午/t ，/w 在/p 定安/nz 天安/nz 百货/n 广场/n 前/f ，/w 家住/v 定安县/ns 雷鸣镇/ns 的/ude1 市民/n 蔡/nz 先生/n 仔细/ad 端详/v 着手/v 里/f 那/rzv 副/b 墨迹未干/vl 的/ude1 春联/n “/w 门/n 迎/v 吉庆/n 家声/nz 远/a 家室/n 荣华/nz 世泽/nz 长/a ”/w ，/w 开心/a 地/ude2 说道/v 。/w 
22日/t 上午/t ，/w 省/n [书法家/nnt 协会/nis]/nis 与/cc 中国银行/ntcb 海南省/ns 分行/n 联合/vd 开展/v 的/ude1 “/w 迎新春/nz 、/w 送/v 春联/n ”/w 活动/vn 在/p 定安/nz 天安/nz 百货/n 广场/n 举行/v ，/w 省/n 书协/nis [副/b 秘书长/nnt]/nnt 杨文修/nr 、/w [定安县/ns 书协/nis]/nt 主席/nnt 周家安/nr 等/udeng [10/m 位/q]/mq 省内/s 著名/a 书法家/nnt 在/p 现场/s 挥毫/vi 泼墨/vi ，/w 免费/vd 为/p 定安/nz 市民/n 们/k 撰写/v 春联/n ，/w 送/v 上/f 独特/a 的/ude1 新春/t 礼物/n 。/w 
活动/vn 现场/s 人/n 潮/n 涌动/v ，/w 翰墨/n 飘香/v 。/w 书法家/nnt 们/k 饱含/v 激情/n 地/ude2 为/p 市民/n 们/k 写出/v [一幅/mq 幅/q]/mq 精彩/a 的/ude1 [书法/n 作品/n]/nz ，/w [一/d 句句/q]/mq 吉祥如意/vl 的/ude1 春联/n ，/w 为/p 即将/d 来临/vi 的/ude1 春节/t 增添/v 了/ule 浓浓的/z 喜庆/vi 氛围/n 。/w 据统计/nz ，/w 此次/rz “/w 迎新春/nz 、/w 送/v 春联/n ”/w 定安/nz 站/vi 活动/vn 共/d 送/v 出/vf 春联/n 约/d 700余副/m ，/w 深受/v 广大/b 市民/n 称赞/v 。/w 
“/w 手写/vi 的/ude1 春联/n 就是/v 不/d 一样/uyy ，/w 这/rzv 一笔/mq [一/d 画/v]/mq 的/ude1 ，/w 看起来/v 多/a 有/vyou 气势/n ！/w ”/w 市民/n 王/n 小姐/n 指/v 着手/v 里/f 的/ude1 春联/n 说/v ，/w 此类/r 活动/vn 不光/c 活跃/a 了/ule 节日/n 气氛/n ，/w 传承/vn 了/ule 年/qt 俗/a 文化/n ，/w 也/d 把/pba 喜庆/vi 和/cc 祝福/vn 送到/v 市民/n 家中/s ，/w 今后/t 应/v 多/a 开展/v 此类/r 活动/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w “/w 喜迎/v 海南/ns 中/f 行/ng 百年/mq 华诞/n 迎新春/nz 送/v 春联/n ”/w 活动/vn 活动/vn 从/p 1月19日/t 至/p 24日/t ，/w 从/p 海口/ns 出发/vi 到/v 三亚/ns 结束/v ，/w 将/d 在/p 海南/ns [14/m 个/q]/mq 市县/n 巡回/vn 举办/v 迎新春/nz 送/v 春联/n 活动/vn ，/w 整个/b 活动/vn 为期/vi [6/m 天/qt]/mq 。/w 
