女子/n 起诉/v 离婚/vn 
记者/nnt 从/p [海口/ns 秀英/nz 法院/nis]/nt 获悉/v ，/w 去年/t 11月/t ，/w 海口/ns 一名/mq 女子/n 向/p 法院/nis 提出/v [离婚/vi 诉讼/vn]/nz ，/w 因为/c 她/rr [无法/v 忍受/v]/nz 结婚/vi 多年来/d ，/w 丈夫/n 几乎/d 一直/d 在/p 戒毒所/nis 度过/v 。/w 秀英/nz [法院/nis 调解/vn]/nz 双方/n [协议/n 离婚/vi]/nz ，/w 两个/mq 孩子/n 由/p 丈夫/n 抚养/v ，/w 其/rz 每月/r 支付/v 抚养费/n [500/m 元/q]/mq ，/w 从/p 2014年1月/t 起/vf 付/v 至/p 女儿/n 、/w 儿子/n 年/qt 满/a [十八/m 周岁/q]/mq 止/v 。/w 
陈欢/nr 今年/t [29/m 岁/qt]/mq ，/w 与/cc 丈夫/n 李林/nr 是/vshi 同村/n 人/n 。/w 2006年初/t ，/w 两人/mq 按/p 农村/n 习俗/n 举办/v 婚礼/n ，/w 一年/mq 后/f 登记/vn 结婚/vi 。/w 婚后/t ，/w 夫妻/n 两人/mq 生育/vn [一/d 双/q]/mq 儿女/n 。/w 结婚/vi 不久/d ，/w 陈欢/nr 发现/v 李林/nr 有/vyou 吸毒/vi 恶习/n ，/w 并/cc 将/d 丈夫/n 送往/v 某/rz 戒毒所/nis [强制/vd 隔离/vn 戒毒/vn]/nz 。/w 在/p 戒毒所/nis 一年/mq 多/a 时间/n 里/f ，/w 他们/rr 的/ude1 大/a 女儿/n 出生/vi 了/ule 。/w “/w 当时/t ，/w 为了/p 家庭/n 和/cc 孩子/n ，/w 我/rr 原谅/v 了/ule 他/rr ，/w ”/w 陈欢/nr 说/v ，/w 但/c 他/rr 没有/v 被/pbei 我/rr 的/ude1 付出/vn 感动/v ，/w 2009年/t 再次/d 染上/v 毒瘾/nhd 又/d 被/pbei 送往/v [强制/vd 隔离/vn 戒毒/vn]/nz 所/usuo 戒毒/vn ，/w 直到/v 2010年/t 被/pbei 放出/v 来/vf 。/w 两年/mq 后/f ，/w 李林/nr 又/d 再次/d 被/pbei 送往/v 了/ule [海口/ns 公安局/nis]/nt [强制/vd 隔离/vn 戒毒/vn]/nz 所/usuo 戒毒/vn 至今/d 。/w 
去年/t 11月/t ，/w 无奈/d 的/ude1 陈欢/nr 向/p 法院/nis 提出/v 了/ule [离婚/vi 诉讼/vn]/nz 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
海南/ns [1778/m 辆/q]/mq 市县/n 际/ng 旅游车/n 100%/m 实现/v “/w [公车/n 公营/b]/nz ”/w 
售/v 铺/v 8年/t 不/d 办证/vn 更/d 拒付/v 租金/n 海南/ns 摩尔/nrf 被/pbei 指/v 欺诈/vn 
三亚/ns 掏钱/vi 请/v 市民/n 游客/n 挑刺/nz 视频/n 举报/v 奖/n [50/m 元/q]/mq //w 条/q 
三亚/ns 警方/n 谈/v 男子/n 挟持/v 人质/n ：/w 曾/d 考虑/v 击毙/v 嫌犯/n 
除夕夜/t 海口/ns 飞/vi 北京/ns 机票/n 最低/a [28/m 元/q]/mq 飞/vi 深圳/ns 仅/d [3/m 元/q]/mq 
上期/b 微信/nz 评奖/vn 因故/d 取消/v 本期/r 增加/v [2/m 个/q]/mq 中奖/vi 名额/n 
