人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月22日/t 电/n （/w 肖霈/nr ）/w 人民网/nz 海南/ns 视窗/n 从/p [海口市/ns 旅游/vn 委/ng]/nt 获悉/v ，/w 为/p 增强/v 琼/b 北/f [旅游/vn 吸引力/n]/nz ，/w 丰富/a 琼/b 北/f 过/uguo 大年/n 的/ude1 [休闲/vn 旅游/vn]/nz 活动/vn ，/w 春节/t 黄金周/nr 期间/f 海口/ns 将/d 启动/v “/w 夜游/v ”/w 线路/n ，/w 让/v 游客/n 体验/v 别样/a 椰城/nz 。/w 海口/ns [火山口/n 公园/n]/nz 将/d 在/p 2014年/t 新春/t (/w [初一/n 到/v 十五/m]/nz )/w 举办/v “/w 琼/b 北/f 过/uguo 大年/n 、/w 火山口/n 之/uzhi 夜/tg —/w —/w 五/m 吧/y 闹春/v ”/w 游园/vn 活动/vn ，/w 同时/c ，/w 海口/ns 白沙/ns 门/n 公园/n 的/ude1 美食/n 街/n 、/w 骑楼/nz 小吃/n 街/n 均/d 准备/v 了/ule 丰富/a 的/ude1 美食/n ，/w 让/v 游客/n 市民/n 的/ude1 夜生活/n 更加/d 丰富/a 。/w 
据/p 了解/v ，/w “/w 五/m 吧/y 闹春/v ”/w 集中/v 在/p 火山群/nz 地质公园/gg 的/ude1 [休闲/vn 广场/n]/nz 、/w 休闲/vn 吧/y 、/w 商品/n 街/n 、/w 餐饮/n 区/n ，/w 从/p 大年初一/t 至/p 十五/m ，/w 每天/r [8/m 点/qt]/mq 至/p [21/m 点/qt]/mq 举行/v 。/w 春节/t 之后/f ，/w 将/d 进行/vn 扩展/v 为/p 一日游/l 产品/n 。/w “/w 五/m 吧/y ”/w 分别为/v 火山/n 喝/vg 吧/y 、/w 火山/n 趣/ng 吧/y 、/w 火山/n 淘吧/nz 、/w 火山/n 乐吧/nz 、/w 火山/n 餐/qv 吧/y 。/w 春节/t 之后/f ，/w “/w 五/m 吧/y 闹春/v ”/w 将/d 固定/a 为/p 一日游/l 产品/n 。/w 
火山/n 喝/vg 吧/y —/w —/w “/w 吸/v [负氧/nz 离子/n]/nz 品/ng 火山/n 咖啡/nf ”/w ：/w 以/p 火山/n 咖啡/nf 为/p 卖点/n ，/w 分为/v [七/m 个/q]/mq 主题/n 吧/y “/w 火山/n 咖啡/nf 、/w 迷你/b 咖啡/nf 、/w 骆驼/n 雪茄/n 吧/y 、/w 火山/n 漫游/vn 吧/y 、/w 仙/ng 斛/q 养生/vn 吧/y 、/w 798/m 创意/n 吧/y ”/w 。/w 火山/n 趣/ng 吧/y —/w —/w “/w [3/m D/x]/mq 艺术/n 奇幻/a 想象/v ”/w ：/w 有/vyou 恐龙/n 、/w 猛犸/nz 、/w 蜥蜴/n 、/w 老虎/n 等/udeng 动物/n [3/m D/x]/mq 立体画/nz 供/vi 孩子/n 玩乐/vi ，/w 还有/v 趣味/n 陶艺/n 、/w 草编/b 等/udeng 体验/v 活动/vn 。/w 火山/n 淘吧/nz —/w —/w “/w 珍奇/an 藏品/n 淘宝/n 之/uzhi 窗/ng ”/w ：/w 由/p 花梨/nz 馆/ng 、/w 砗磲/nz 工艺/n 馆/ng 、/w 工艺品/n 馆/ng 、/w [红木/n 家具/n]/nz 馆/ng 、/w 淘宝/n 之/uzhi 窗/ng 和/cc 古/tg 石器/n 街/n 组成/v 。/w 火山/n 乐吧/nz —/w —/w “/w 氧吧/nz 小吃/n 美食/n 怡情/nz 乐舞/n ”/w ：/w 在/p [火山口/n 公园/n]/nz 服务区/nz 的/ude1 休闲/vn 吧/y 荟萃/v 南北/f 美味/n ，/w 有/vyou [500/m 多个/mq]/mq 客位/n ，/w [20/m 多个/mq]/mq [特色/n 小吃/n]/nz 档/ng 。/w 火山/n 餐/qv 吧/y —/w —/w “/w 洗/v 沐兰汤/nr 品/ng 养生餐/nz ”/w ：/w 推出/v 龙凤/n 养生汤/nf 、/w 淮山/nz 龟羊汤/nf 、/w [鱼羊鲜/nf 汤/n]/nz 、/w 仙/ng 斛/q 鸡汤/n 等/udeng 火山/n 养生汤/nf ，/w 餐/qv 吧/y 可/v 接待/vn [2000/m 多/a]/mq 游客/n 同时/c 就餐/vi 。/w “/w 沐兰汤/nr ”/w 是/vshi 火山/n 地区/n 的/ude1 古老/a 民俗/n ，/w 有/vyou [活血/v 祛瘀/nz]/nz 、/w [清热/vi 解毒/vn]/nz 、/w 护肤/vi 养颜/vi 等/udeng 功效/n 。/w 
从/p 市郊/s 的/ude1 [火山口/n 公园/n]/nz 回到/v 市区/s ，/w 白沙/ns 门/n 公园/n 市民/n 驿站/n 、/w [海口/ns 骑楼/nz]/nz 小吃/n 街/n 、/w 万春会/nz 也/d 是/vshi [春节/t 假期/t]/nz 的/ude1 好去处/nz ，/w 并/cc 与/cc “/w 五/m 吧/y 闹春/v ”/w 串联/v 成/v 海口/ns 春节/t 夜游/v 线路/n ，/w 填补/v 了/ule 海口/ns 没有/v 夜游/v 线路/n 的/ude1 空白/n 。/w 
在/p 春节/t 黄金周/nr ，/w 海口/ns 还/d 将/d 推出/v 众多/a 丰富/a 的/ude1 旅游活动/v ，/w 海口/ns [乡村/n 旅游/vn]/nz 突出/a 绿色/n [生态/n 农业/n]/nz 观光/vn ，/w 丰富/a [旅游/vn 项目/n]/nz 喜迎/v 游客/n ，/w 以/p 健康/a 富/vg 硒/n 产品/n 回报/v 社会/n 。/w 琼山区/ns 将/d 推出/v [6/m 条/q]/mq 一/m 、/w 二日游/nz 线路/n ，/w “/w 马/n 年/qt 春节/t ”/w 琼台/nz 福地/n 祈福/v ；/w 旧州/ns 神/n 岭/ng 登高/vi 观/vg 琼山/ns 全景/n ；/w 清/tg “/w 宣德/t 第/m ”/w 侯家/nz 大院/n 观赏/v 岭南/ns [民居/n 建筑/n]/nz 艺术/n ；/w 走访/v “/w 琼州/ns 第一/m 将/d ”/w 陈得平/nr 将军/nnt 故里/n 、/w 品尝/v 泮/nz 边/k [休闲/vn 农庄/n]/nz 美味/n ；/w 参观/v [云龙/nz 改编/v]/nz 旧址/n ，/w 追忆/v 红色/n 革命/vn 岁月/n ；/w 骑/v 游/vn “/w [九龙/ns 戏水/vi]/nz ”/w 、/w 车驾/n “/w [绿野/n 仙踪/nz]/nz ”/w ；/w 田心村/ns 农园/nz 采摘/v ；/w 同宿/nz 龙鳞/nz 村民/n 宅/ng ，/w 与/cc 村民/n 共度/v 新春/t ；/w 享受/v 世外桃源/n 墩/ng 插/v 村/n 美景/n ；/w 海南/ns 花卉/n 大/a 世界观/n 玩/v [迎春花/nz 市/n]/nz 等/udeng 。/w 
海口/ns 还/d 将/d 推出/v [五/m 天/qt]/mq [四/m 晚/tg]/mq 《/w 私人/n 定制/n 先睹为快/vl 》/w 产品/n 。/w 游客/n 可/v 沿着/p 冯小刚/nr 在/p 海南/ns 拍摄/v 电影/n 的/ude1 足迹/n ，/w 游/v “/w 冯氏/nz ”/w 景点/n ，/w 住/vi “/w 冯氏/nz ”/w 酒店/nis ，/w 玩/v “/w 冯氏/nz ”/w 桥段/n ，/w “/w 拍/v 冯氏/nz ”/w 微电影/nz 。/w 从/p 海口/ns 出发/vi ，/w 住/vi [海口/ns 观澜湖/ns 酒店/nis]/ntch ，/w 晚上/t 泡/v 特色/n 火山岩/n 温泉/n ，/w 第二天/mq 参观/v 《/w 私人/n 定制/n 》/w 拍摄/v 场景/n —/w —/w 成人礼/nr 帐篷/n 和/cc 明星/nnd 手印/n 廊/ng ，/w 乘车/vi 游览/v 世界/n 上/f 最大/gm 的/ude1 高尔夫球场/n 及/cc 观澜湖/ns 冯小刚/nr 电影/n 公社/nis ，/w 中午/t 赴/v 骑楼/nz 小吃/n 街/n 品尝/v [海南/ns 小吃/n]/nz 。/w 
