[屯昌县/ns 新兴/b 农场/nis]/nt 是/vshi 一家/n 镇/n 办/v 农场/nis ，/w 有/vyou [80/m 多/a 户/q 300/m 余/ng 人/n]/mq 。/w 这个/rz 只有/c [5/m 名/q]/mq 管理/v 干部/nnt 的/ude1 小农场/nz 存在/v [财务/n 管理/vn]/nz 混乱/a 的/ude1 现象/n ，/w 农场/nis 职工/nnt 向/p [屯昌县/ns 新兴/b 镇政府/nis]/nt [反映/v 情况/n]/nz 后/f ，/w 引起/v [新兴/b 镇政府/nis]/nt 的/ude1 高度/d 重视/v 。/w 日前/t ，/w [新兴/b 镇政府/nis]/nt 委托/v 一家/n [会计师/nnt 事务所/nis]/nis 对/p [新兴/b 农场/nis]/nt 的/ude1 财务/n 进行/vn 审计/vn 。/w 经/p 审计/vn 发现/v ，/w [新兴/b 农场/nis]/nt [财务/n 管理/vn]/nz 乱/d 象/ng 令人/v 触目惊心/vl ，/w 近/a 3年/t ，/w 农场/nis 干部/nnt 公款/n 吃/v 遍/qv 屯昌/ns 县城/n [30/m 多家/mq]/mq 酒店/nis ，/w [24/m 万/d 多元/b]/mq [费用/n 支出/n]/nz 是/vshi 用/p 自制/v 的/ude1 单据/n 报账/vn 。/w 目前/t ，/w [屯昌县/ns 新兴/b 政府/nis]/nt 已/d 接管/v [新兴/b 农场/nis]/nt ，/w 并/cc 对/p [新兴/b 农场/nis]/nt 管理/v 班子/n 存在/v 的/ude1 问题/n 做/v 进一步/d 调查/vn 处理/vn 。/w 
职工/nnt 
农场/nis 干部/nnt 公款吃喝/vl ，/w 情况/n 很/d 严重/a 
近日/t ，/w [屯昌县/ns 新兴/b 农场/nis]/nt 部分/n 职工/nnt 向/p 本报/rz 反映/v ：/w 该/rz 农场/nis 属于/v 镇/n 办/v 企业/n ，/w 规模/n 较小/d ，/w 但/c 这家/r 小农场/nz 的/ude1 管理/vn 干部/nnt 却/d 是/vshi “/w 大嘴巴/nz ”/w ，/w 屯昌县/ns 的/ude1 大小/n 酒店/nis ，/w 经常/d 看到/v 他们/rr 进出/v 的/ude1 身影/n ，/w 他们/rr 利用/v 公款吃喝/vl ，/w 情况/n 非常/d 严重/a ，/w 而且/c 大部分/n 餐费/n 是/vshi 以/p 白条/n 报账/vn ，/w 管理/vn 不/d 民主/a ，/w 财务/n 不/d 公开/ad 。/w 
农场/nis 职工/nnt 对/p 农场/nis 管理/v 干部/nnt 的/ude1 “/w 败家/nz ”/w 行为/n 实在/d 看/v 不/d 过去/vf ，/w 于/p 去年/t 底/f 将/d 情况/n 向/p [屯昌县/ns 新兴/b 镇政府/nis]/nt 反映/v 。/w [新兴/b 镇政府/nis]/nt 对/p [新兴/b 农场/nis]/nt 存在/v [财务/n 管理/vn]/nz 混乱/a 情况/n 非常/d 重视/v ，/w 委托/v [会计师/nnt 事务所/nis]/nis 对/p [新兴/b 农场/nis]/nt 的/ude1 财务/n 进行/vn 审计/vn ，/w 前/f 几天/mq 在场/vi 部/q 张贴/v 出/vf 了/ule [财务/n 审计/vn 报告/n]/nz ，/w 上面/f 公布/v 的/ude1 财务/n 开支/n 情况/n 让/v 农场/nis 职工/nnt 们/k 目瞪口呆/al ：/w 农场/nis 的/ude1 管理/vn 干部/nnt 公款/n 吃/v 遍/qv 屯昌/ns [30/m 多家/mq]/mq 酒店/nis ，/w 大部分/n 餐费/n 以/p 自制/v 的/ude1 单据/n 报销/v ，/w 白条/n 入账/vi 。/w 
部分/n 职工/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 他们/rr 发现/v [屯昌县/ns 新兴/b 农场/nis]/nt 场长/nnt 唐明奇/nr 任职/v 3年/t 时间/n 里/f ，/w 不/d 按时/d 公布/v 农场/nis 的/ude1 [财务/n 收支/n]/nz 账目/n 。/w 去年/t 下半年/t ，/w 在/p 农场/nis 职工/nnt 的/ude1 [强烈/a 要求/n]/nz 下/f ，/w 农场/nis 才/d 在/p 去年/t 9月/t 公布/v 了/ule 2012年/t 至/p 2013年8月/t 的/ude1 [财务/n 报表/n]/nz ，/w 其中/rz 部分/n 支出/n 款项/n 巧立名目/vl ，/w 名不副实/vl ，/w 有/vyou 弄虚作假/vl 的/ude1 嫌疑/n 。/w 
审计/vn 
[24/m 万/d 多元/b]/mq 支出/n 用/p 自制/v 单据/n 入账/vi 
记者/nnt 昨日/t 来到/v [屯昌县/ns 新兴/b 农场/nis]/nt 采访/v 。/w 记者/nnt 在/p 新兴/b [农场/nis 场部/n]/ns 的/ude1 一堵/v 墙上/s 看到/v [海南/ns 翔/vg 得/ude3 会计师/nnt 事务所/nis]/nt 出具/v 的/ude1 审计报告/v ，/w 该/rz 审计报告/v 公布/vn 了/ule [屯昌县/ns 新兴/b 农场/nis]/nt 2010年9月/t 至/p 2013年8月/t 的/ude1 [财务/n 收支/n]/nz 情况/n 。/w 
该/rz [专项/b 审计/vn 报告/n]/nz 指出/v [屯昌县/ns 新兴/b 农场/nis]/nt 财务/n 存在/v 多方面/n 的/ude1 问题/n ，/w 其中/rz 包括/v ：/w [新兴/b 农场/nis]/nt 在/p [财务/n 管理/vn]/nz 上/f 没有/v [建立/v 健全/v]/nz 总账/n 、/w 明细账/n ，/w 没有/v 编制/vn [会计/nnt 分录/nz]/nz [记账/vn 凭证/n]/nz ；/w [新兴/b 农场/nis]/nt 日常/b 收支/n 方式/n 都/d 是/vshi 现金/n ，/w 没有/v 通过/p 银行/nis 转账/vn 等/udeng 方式/n 收支/n ；/w [新兴/b 农场/nis]/nt 土地/n 、/w 橡胶/n 承包/vn 金/b 收入/n 都/d 没有/v 发票/n ，/w 也/d 没有/v 相关/vn 的/ude1 合同/n 、/w 协议/n 等/udeng 资料/n 文件/n ；/w [费用/n 支出/n]/nz 中/f ，/w 补助/vn 、/w 工作餐/n 、/w 会议费/n 、/w 大部分/n 招待费/n 等/udeng 支出/n ，/w 都/d 没有/v 发票/n ，/w 共有/v [24/m 万/d 多元/b]/mq 支出/n 用/p 自制/v 的/ude1 单据/n 入账/vi 。/w 
乱/d 象/ng 
修/v 公厕/n 花/n [几千/m 元/q]/mq 竟/d 报销/v 1万/m 
[会计师/nnt 事务所/nis]/nis 出具/v 的/ude1 审计报告/v 显示/vn ，/w 农场/nis 的/ude1 管理/vn 干部/nnt 公款/n 不仅/c 吃/v 遍/qv 屯昌/ns [30/m 多家/mq]/mq 酒店/nis ，/w 还/d 曾/d 在/p 海口/ns 、/w 三亚/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 酒店/nis 吃/v 过/uguo 。/w 在/p 2012年/t 支出/n [明细/b 项目/n]/nz 中/f ，/w 仅/d [屯昌县/ns 新兴/b 农场/nis]/nt 在/p 屯昌县/ns 新兴/b 福兴/nz 饮食/n 大排档/nf 一家/n 吃/v 了/ule [16100/m 元/q]/mq 。/w [新兴/b 农场/nis]/nt 有一个/mq [公共/b 厕所/n]/nz ，/w 因为/c 年/qt 久/a 破旧/a ，/w 去年/t 农场/nis 对/p 该/rz 公厕/n 进行/vn 了/ule 简单/a 的/ude1 维修/vn ，/w 实际/n 只/d 花费/v 了/ule [几千/m 元/q]/mq ，/w 可是/c 在/p 财务/n 上/f 却/d 报销/v [13766/m 元/q]/mq ；/w 有/vyou 五保户/n 和/cc 职工/nnt 房屋/n 墙体/n 倒塌/v 了/ule ，/w 维修/v 费用/n 每户/r 只有/c [几千/m 元/q]/mq ，/w 结果/n 在/p 财务/n 上/f 每户/r 却/d 报销/v 了/ule [1/m 万/d 多元/b]/mq ；/w 都/d 是/vshi 使用/v 白条/n 作为/p 现金/n 付出/v 凭证/n 。/w 节假日/t 的/ude1 活动/vn 费用/n 也/d 都/d 是/vshi 采用/v 白条/n 作为/p 现金/n 付出/v 凭证/n 。/w 此外/c ，/w 慰问金/n 、/w 领导/n 检查费/n 、/w 赞助费/n 、/w 礼品/n 费/n 、/w 会务费/n 等/udeng 财务/n 支出/n 五花八门/bl ，/w 都/d 是/vshi 以/p 白条/n 入账/vi 。/w 
记者/nnt 就/d 维修/v [公共/b 厕所/n]/nz 和/cc 职工/nnt 房屋/n 维修/v 实际/n 支出/n 情况/n 询问/v [新兴/b 农场/nis]/nt 场长/nnt 唐明奇/nr 。/w 唐明奇/nr 解释/v ，/w 确实/ad 维修/v [公共/b 厕所/n]/nz 和/cc 职工/nnt 房屋/n 实际/n 支出/n 分别/d 只有/c [几千/m 元/q]/mq ，/w 但是/c 平时/t 有些/rz 费用/n 不好/a 处理/vn ，/w 就/d 放在/v 这/rzv 里面/f 报销/v 了/ule 。/w 
场长/nnt 
[财务/n 管理/vn]/nz 确/d 有/vyou 不/d 规范/v 的/ude1 地方/n 
唐明奇/nr 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 说/v ，/w 他/rr 今年/t [51/m 岁/qt]/mq ，/w 患有/v 高血压/nhd 、/w 脑血栓/nhd ，/w 由于/p 身体/n 原因/n ，/w 从/p 2013年10月/t 起/vf 就/d 不/d 上班/vi 了/ule 。/w 
镇政府/nis 
将/d 组织/n 选举/v 农场/nis 新/a 领导班子/n 
昨日/t ，/w 记者/nnt 就/d [屯昌县/ns 新兴/b 农场/nis]/nt 存在/v 的/ude1 问题/n 采访/v 了/ule [新兴/b 镇政府/nis]/nt [主任/nnt 科员/nnt]/nnt 、/w 目前/t 代管/v [新兴/b 农场/nis]/nt 的/ude1 负责人/nnt 谭华斌/nr 。/w 
谭华斌/nr 说/v ，/w 镇政府/nis 对/p [新兴/b 农场/nis]/nt 管理/v 方面/n 存在/v 的/ude1 问题/n 高度/d 重视/v ，/w 由/p 镇/n 纪委/nnt 成立/vi 了/ule 专案/n 调查组/nis 展开/v 调查/vn 。/w 去年/t 底/f [新兴/b 镇政府/nis]/nt 委托/v [海南/ns 翔/vg 得/ude3 会计师/nnt 事务所/nis]/nt 对/p [新兴/b 农场/nis]/nt 的/ude1 财务/n 进行/vn 审计/vn ，/w 经/p 审计/vn 发现/v ，/w [新兴/b 农场/nis]/nt 的/ude1 [财务/n 管理/vn]/nz 非常/d 混乱/a 。/w [海南/ns 翔/vg 得/ude3 会计师/nnt 事务所/nis]/nt 出具/v 的/ude1 审计报告/v 显示/vn ，/w [新兴/b 农场/nis]/nt 场长/nnt 唐明奇/nr 任职/v 3年/t 时间/n 里/f ，/w 有/vyou 20多万元/m 支出/n 去向/n 不明/v 。/w 谭华斌/nr 称/v ，/w 目前/t 镇政府/nis 委派/v 他/rr 暂时/d 负责/v 代管/vn [新兴/b 农场/nis]/nt 的/ude1 工作/vn ，/w 为了/p [加强/v 管理/vn]/nz ，/w [新兴/b 农场/nis]/nt 的/ude1 公章/n 目前/t 由/p [新兴/b 镇政府/nis 办公室/nis]/nt 管理/vn ，/w 对/p 公章/n 的/ude1 使用/vn 实行/v 多/a 人/n [监督/vn 机制/n]/nz ，/w 杜绝/v 防止/v 出现/vn 乱/d 吃/v 乱/d 喝/vg 乱/d 承包/v 土地/n 的/ude1 情况/n 。/w 下/f 一步/mq ，/w 镇政府/nis 将/d 对/p [新兴/b 农场/nis]/nt 管理/v 班子/n 存在/v 的/ude1 问题/n 展开/v 进一步/d 的/ude1 调查/vn 处理/vn ，/w 并/cc 组织/n 选举/v 农场/nis 新的/a 领导班子/n 。/w 镇/n 纪委/nnt 目前/t 正/d 对/p 农场/nis 巨额/b 资金/n 去向/n 展开/v 深入/ad 调查/vn ，/w 等/udeng 调查/vn 结束/v 后/f 将/d [依法/d 处理/vn]/nz 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
海南/ns [1778/m 辆/q]/mq 市县/n 际/ng 旅游车/n 100%/m 实现/v “/w [公车/n 公营/b]/nz ”/w 
售/v 铺/v 8年/t 不/d 办证/vn 更/d 拒付/v 租金/n 海南/ns 摩尔/nrf 被/pbei 指/v 欺诈/vn 
三亚/ns 掏钱/vi 请/v 市民/n 游客/n 挑刺/nz 视频/n 举报/v 奖/n [50/m 元/q]/mq //w 条/q 
三亚/ns 警方/n 谈/v 男子/n 挟持/v 人质/n ：/w 曾/d 考虑/v 击毙/v 嫌犯/n 
除夕夜/t 海口/ns 飞/vi 北京/ns 机票/n 最低/a [28/m 元/q]/mq 飞/vi 深圳/ns 仅/d [3/m 元/q]/mq 
上期/b 微信/nz 评奖/vn 因故/d 取消/v 本期/r 增加/v [2/m 个/q]/mq 中奖/vi 名额/n 
