余文乐/nr 经常/d 前往/v 台湾/ns 探望/v 彭于晏/nr 、/w 陈意涵/nr 班/n 。/w 
据/p [香港/ns 媒体/n]/nz 报导/v ，/w 一直/d 表示/v 很/d 想/v 结婚/vn 生孩子/nz 的/ude1 余文乐/nr ，/w 自从/p 与/cc 吴雨霏/nr 分手/vi 之后/f ，/w 一直/d 没有/v 新/a 恋情/n ，/w 不过/c 近期/t 他/rr 被/pbei 发现/v 在/p 微博/n 与/cc 台湾/ns 女星/nnd 陈意涵/nr 互/d 传/v 心意/n 。/w 
昨天/t (/w 1月20日/t )/w 凌晨/t ，/w 余文乐/nr 上/f 载/v 陈意涵/nr 的/ude1 扁嘴/nz 照片/n ，/w 他/rr 留言/n ：/w “/w 我/rr 知道/v 你/rr 很/d 想睡/nz ，/w 坚持/v 一下/mq 。/w ”/w 这/rzv 句/q 温馨/a 的/ude1 安慰/vn 说话/vi ，/w 令/v 敏感/a 的/ude1 粉丝/nf 立刻/d 起哄/vi ，/w 有/vyou 粉丝/nf 追问/v ：/w “/w 你们/rr 是/vshi 什么/ry 关系/n ？/w ”/w 似乎/d 绯闻/n 一触即发/vl ，/w 有些/rz 粉丝/nf 认为/v 他们/rr 很/d 合衬/nz ，/w 要求/n 他们/rr 在/p 一起/s 。/w 
虽然/c 余文乐/nr 没有/v 解释/vn 为何/ryv 与/cc 陈意涵/nr 是/vshi 如此/rzv 好/a 的/ude1 朋友/n ，/w 但/c 有/vyou 网民/gi 指/v 他/rr 近期/t 已/d 两次/mq 前往/v 台湾/ns 探班/nz ，/w 莫非/d 他/rr 为了/p 彭于晏/nr 才/d 前往/v 探班/nz ？/w 
