资料/n 图/n 。/w 联合国/nt 秘书长/nnt 潘基文/nr 。/w 
据/p 外/f 媒/ng 消息/n ，/w 叙利亚/nsf 问题/n 第二次/mq [日内瓦/ns 会议/n]/nz 22日/t 正式/ad 开幕/vi ，/w 这场/r 国际/n 和平谈判/n 会议/n 将/d 各国/rzs 聚集/v 到/v 瑞士/nsf ，/w 商议/v 叙利亚/nsf 前途/n 命运/n 。/w 联合国/nt 秘书长/nnt 潘基文/nr 表示/v ，/w 各方/r 必须/d 抓/v 准/a 机遇/n ，/w 这样/rzv 叙利亚/nsf 的/ude1 未来/t 才/d 有/vyou 希望/v 。/w 
潘基文/nr 在/p 会上/n 称/v ，/w 叙利亚/nsf 各方/r 可以/v 开启/vn 全新/b 的/ude1 谈判/vn ，/w 本次/r 会议/n 就是/v 为/p 大家/rr 提供/v 沟通/vn 和/cc 谈判/vn 的/ude1 机遇/n 。/w 
据悉/v ，/w 近/a [40/m 个/q]/mq 国家/n 的/ude1 外交官/nnt 和/cc 叙利亚/nsf 冲突/vn 双方/n 的/ude1 代表团/n 均/d 已/d 抵达/v 瑞士/nsf ，/w 各方/r 将/d 就/d 叙利亚/nsf 问题/n 展开/v [政治/n 谈判/vn]/nz 与/cc 外交/n 角逐/vn 。/w 
去年/t 5月/t ，/w 美/b 俄/b 共同/d 提议/v 再次/d 举行/v 有关/vn 叙/b 问题/n 的/ude1 [国际/n 会议/n]/nz ，/w 以/p 促使/v 各方/r 切实/ad 履行/v 日内瓦/ns 公报/n 。/w 经过/p 一系列/b 外交/n 努力/ad ，/w 会议/n 定于/v 今年/t 1月22日/t 举行/v 。/w 
此前/t ，/w 联合国/nt 秘书长/nnt 潘基文/nr 曾/d 邀请/v 伊朗/nsf 代表团/n 参加/v 将/d 在/p 瑞士蒙特勒/nrf 召开/v 的/ude1 叙利亚/nsf 问题/n 第二次/mq [日内瓦/ns 会议/n]/nz 。/w 而/cc 就/d 在/p 邀请/v 发出/v [24/m 小时/n]/mq 内/f ，/w 潘基文/nr 又/d 通过/p 其/rz 发言人/nnt 对外/vn 公布/v 了/ule 撤销/v 邀请/vn 伊朗/nsf 与/cc 会/v 的/ude1 声明/n 。/w 
有/vyou 分析/vn 称/v ，/w 这项/r 会议/n 各方/r 获得/v 突破/vn 的/ude1 希望/vn 不大/d ，/w 但是/c 能/v 让/v [叙利亚/nsf 政府/nis]/nt 与/cc 反对派/n 代表/nnt 坐/v 到/v 同一/b 谈判桌/n ，/w 就是/v 一个/mq 进展/vn 。/w 
