去年/t 12月6日/t ，/w [中央/n 纪委/nnt 监察部/nis]/nt 网站/n 发布/v 消息/n ，/w 称/v [江西省/ns 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 、/w 省/n 总工会/nis 主席/nnt 陈安众/nr [涉嫌/v 严重/a 违纪/vn]/nz 违法/vn ，/w 正/d 接受/v 组织/n 调查/vn 。/w 两天/mq 之后/f ，/w [中央/n 组织部/nis]/nt 有关/v 负责人/nnt 证实/v ，/w 陈安众/nr [涉嫌/v 严重/a 违纪/vn]/nz ，/w 中央/n 已/d 决定/v 免去/v 其/rz 领导/n 职务/n 。/w 陈安众/nr 喜欢/vi 题字/vi ，/w 尤其/d 在/p 他/rr 主政/v 过/uguo 的/ude1 地方/n ，/w 往往/d 能/v 见到/v 他/rr 的/ude1 各种/rz 题词/n 。/w 在/p 其/rz 落马/vi 的/ude1 消息/n 公布/v 后/f ，/w 江西/ns 省内/s 许多/mq 单位/n 都/d 在/p 忙着/v 撤/vn 下/f 陈安众/nr 的/ude1 题词/n 。/w （/w 《/w [东南/f 早报/n]/nz 》/w 1月21日/t ）/w 
在任/v 忙/v 题字/vi ，/w 落马/vi 铲/v 字/n 忙/v ，/w 这/rzv 滑稽/a 一幕/nz 让/v 人/n 想起/v 江西/ns [另一/m 名/q]/mq 落马/vi 贪官/n 胡长清/nr ，/w 时任/v 江西省/ns 副省长/nnt 的/ude1 他/rr 以/p 书法家/nnt 自诩/v ，/w 其/rz 权势/n 显赫/a 之际/f ，/w 各种/rz 题字/vi 布满/v 南昌/ns 的/ude1 大街小巷/n ；/w [一/d 朝/tg]/mq 落马/vi ，/w 时/ng 人/n 唯恐/v 避/v 之/uzhi 不及/vi ，/w 纷纷/d 铲/v 字/n 。/w 
这种/r 变化/vn 让/v 人/n 感叹/v 世态炎凉/n ，/w 但/c 切莫/d 责怪/v 那些/rz 曾/d 以/p 悬挂/v 胡长清/nr 或/c 陈安众/nr 题字/vi 的/ude1 商家/n ，/w 他们/rr 当初/t 盯着/v 的/ude1 是/vshi 省/n 领导/n 的/ude1 身份/n ，/w 是/vshi 把/pba 对方/n 的/ude1 书法/n 当成/v 护身符/n 或/c 镇/n 店/n 之/uzhi 宝/n 而已/y —/w —/w 说穿/vi 了/ule ，/w 是/vshi 认为/v 题字/vi 的/ude1 权力/n 值钱/a 。/w 当/p 这样/rzv 的/ude1 省/n 领导/n 落马/vi 后/f ，/w 其/rz 书法/n 反而/d 容易/ad 惹是生非/vl ，/w 自然/n 欲/d 除/p 之/uzhi 而/cc 后/f 快/a 。/w 
报道/v 称/vn ，/w 陈安众/nr 在/p 当地/s 官场/n 素有/v “/w 才子/n ”/w 之/uzhi 名/q ，/w 经常/d 一个人/mq 在/p 办公室/nis 练字/vi 。/w 胡长清/nr 伏法/vi 后/f ，/w 有/vyou [专业/n 人士/n]/nz 评价/vn 胡/d 的/ude1 某/rz 幅/q 作品/n ，/w 称/v “/w 颇/d 见/v 书法/n 功底/n ，/w 堪称/v 书/n 中/f 精品/n ”/w 。/w 由此可见/c ，/w 胡/d 、/w 陈/vg [二/m 人/n]/mq 的/ude1 字/n 应该/v 有些/rz 功力/n 。/w 可/v 有/vyou 功力/n 的/ude1 书法家/nnt 多/a 了/ule 去/vf ，/w 谁/ry 又/d 能/v 享受/vn 到/v 胡长清/nr 、/w 陈安众/nr 的/ude1 待遇/n —/w —/w 南昌/ns 大街小巷/n 挂满/v 其/rz 墨宝/n ？/w 
一些/mq 官员/nnt 自/p 以为/v 字/n 写/v 得/ude3 好/a ，/w 以/p 书法家/nnt 自居/v ，/w 也许/d 还有/v 一大/n 原因/n ，/w 即便/c 于/p 受贿/vi 。/w 现在/t 官场/n 上/f 流行/v 雅贿/nz ，/w 即/v 不/d 直接/ad 收/v 现金/n ，/w 改/v 收/v 玉石/n 字画/n 。/w 还有/v 一种/mq 更/d 隐秘/n 的/ude1 雅贿/nz ，/w 是/vshi 通过/p 出售/v 自己/rr 的/ude1 “/w 墨宝/n ”/w 来/vf 获取/v 不菲/a 的/ude1 “/w 报酬/n ”/w 。/w 实际上/d ，/w 如果/c 不是/c 书艺/nz 水平/n 特别/d 高超/a ，/w 官员/nnt 的/ude1 一幅/mq 字/n 能/v 值/n 多少/ry 钱/n ？/w 那些/rz 有求于/nz 官员/nnt 的/ude1 商人/nnt ，/w 愿意/v 高价/n 购/v 字/n ，/w 其中/rz 能/v 无/v 猫腻/n ？/w 胡长清/nr 收受/v 的/ude1 [数百/m 万元/q]/mq 贿赂/v 中/f ，/w 不少/m 是/vshi [有关/vn 部门/n]/nz 和/cc 单位/n 通过/p 请/v 他/rr 题字/vi 、/w 送/v “/w 润笔/n 费/n ”/w 的/ude1 方式/n 行贿/vi 的/ude1 。/w 不/d 知道/v 陈安众/nr 卖/v 字/n 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 多/a 大/a 程度/n 上/f 存在/v 雅贿/nz ？/w 此事/r 需要/v 调查/vn 。/w 
为/p 遏制/v 暗中/d 的/ude1 [利益/n 输送/v]/nz ，/w 或/c 官员/nnt 靠/v 题字/vi 敛财/vi ，/w 能否/v 规范/vn 官员/nnt 题字/vi ？/w 早/a 在/p 2006年/t ，/w 经/p [昆明市/ns 政府/nis]/nto [常务/b 会议/n]/nz [讨论/v 通过/p]/nz 的/ude1 《/w [昆明市/ns 人民政府/nis]/nt 工作/vn 规则/n 》/w 明确/a 规定/n ，/w [昆明市/ns 政府/nis]/nto 的/ude1 领导干部/nnt ，/w 一般/ad 不得/vi 为/p 会议/n 和/cc 活动/vn 等/udeng 发/v 贺信/n 、/w 题字/vi 。/w 2008年/t 的/ude1 《/w [国务院/nt 工作/vn 规则/n]/nz 》/w 则/d 规定/n ，/w “/w 国务院/nt 领导/n 不/d 为/p 部门/n 和/cc 地方/n 的/ude1 会议/n 活动/vn 等/udeng 发/v 贺信/n 、/w 贺电/n ，/w 不/d 题词/n ，/w 因/p [特殊/a 需要/v]/nz 发/v 贺信/n 、/w 贺电/n 和/cc 题词/n ，/w 一般/ad 不/d 公开发表/v 。/w ”/w 2012年12月/t ，/w 中央/n 出台/vi 的/ude1 [八/m 项/q]/mq 规定/n [第七/m 条/q]/mq 更是/d 规定/n ：/w “/w 要/v 严格/ad 文稿/n 发表/v ，/w 除/p 中央/n 统一/vn 安排/v 外/f ，/w 个人/n 不/d 公开/ad 出版/v 著作/gi 、/w 讲话/n 单行本/n ，/w 不/d 发/v 贺信/n 、/w 贺电/n ，/w 不/d 题词/n 、/w 题字/vi 。/w ”/w 不/d 题词/n 、/w 题字/vi 是/vshi 统一/vn 的/ude1 硬性/b 约束/vn ，/w 官员/nnt 必须/d 遵守/v 。/w 
官员/nnt 在/p 繁冗/nz 的/ude1 公务/n 之/uzhi 余/ng 保留/v 一些/mq 雅好/nz ，/w 如/v 书法/n 、/w 收藏/v 等/udeng ，/w 不是/c 坏事/n ，/w 但/c 切莫/d 把/pba 雅好/nz 变成/v 雅贿/nz ，/w 也/d 不能/v 整天/d 自鸣得意/vl 到处/d 题字/vi 。/w 题字/vi 是/vshi 冒险/vi 的/ude1 冲动/an ，/w 一旦/d 落马/vi 后/f 有朝一日/dl 就/d 会/v 被/pbei 铲除/v ，/w 这/rzv 又/d 何苦/d 呢/y ？/w 
