外交部/nto 副部长/nnt 程国平/nr 表示/v ，/w 日本/ns 领导人/nnt 悍然/d 参拜/v 供奉/v 有/vyou 二战/n [甲级/b 战犯/n]/nz 的/ude1 [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 公然/d 为/p 法西斯/n 和/cc 军国主义/n 招魂/vi ，/w 遭到/v [中国/ns 人民/n]/nz 以及/cc 其他/rzv [爱好/n 和平/n]/nz 的/ude1 国家/n 人民/n 坚决/ad 反对/v 和/cc 一致/a 谴责/v 。/w 关于/p 中/f 日/b 领导人/nnt 是否/v 会面/vn 问题/n ，/w 中方/n 已/d 明确/a 表达/v 了/ule 严正/a 立场/n 。/w 在/p 日本/ns 领导人/nnt 彻底/ad 纠正/v 其/rz 错误/n 立场/n 前/f ，/w 中方/n 不会/v 考虑/vn 同/p 他/rr 进行/vn 任何/rz 形式/n 的/ude1 接触/vn 。/w 
《/w 人民日报/nz 》/w （/w 2014年01月22日03/t 版/n ）/w 
