冯绍峰/nr 与/cc 倪妮/nr 机场/nis 热吻/nz 
冯绍峰/nr 与/cc 倪妮/nr 机场/nis 热吻/nz 
冯绍峰/nr 与/cc 倪妮/nr （/w 资料/n 图/n ）/w 
据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 影星/nnd 冯绍峰/nr 演出/v 电视剧/n 《/w 兰陵王/nr 》/w 成为/v 两岸/n [当/p 红/a 炸子鸡/nf]/nf ，/w 事业/n 顺利/ad 和/cc 女友/n 倪妮/nr 感情/n 也/d 十分/d 稳定/an ，/w 日前/t 才/d 被/pbei 拍/v 到/v 和/cc 女方/n 在/p 机场/nis [十指/n 紧扣/vi]/nz 的/ude1 照片/n ，/w 近日/t 又/d 在/p [北京/ns 机场/nis]/nt 出/vf 双/q 入/v 对/p 、/w 互动/vn 亲昵/a ，/w 小俩口/nz 步行/vi 过程/n 中/f 无视/v 旁人/rr 围观/vi ，/w 当众/d 热吻/nz ，/w [闪光/n 指数/n]/nz 破/v 表/n 。/w 
冯绍峰/nr 受邀/v 到/v 巴黎/nsf 看/v 秀/ag ，/w 倪妮/nr 也/d 跟着/v 爱相随/nz ，/w 近日/t [2/m 人/n]/mq 结束/v 行程/n 一起/s 返回/v 北京/ns ，/w 在/p 机场/nis 被/pbei 人/n 拍/v 到/v 穿/v 黑色/n 皮/n 
衣/ng 的/ude1 他/rr 脸上/s 戴着/v 口罩/n ，/w 和/cc 穿着/n 黑色/n 大衣/n 、/w 搭配/v 黑粗/nz 框/ng 眼镜/n 及/cc 黑色/n 毛线/n 帽/ng 的/ude1 女友/n 一路/mq [十指/n 紧扣/vi]/nz 。/w 他/rr 在/p 搭乘/v 手/n 扶梯/n 期间/f ，/w 紧/d 揽/v 倪妮/nr 肩膀/n ，/w 期间/f 一度/d 隔着/v 口罩/n 低头/vi 亲吻/v 女友/n ，/w 女方/n 也/d 在下/r 了/ule 手/n 扶梯/n 后/f 献/v 上/f 香/a 吻/v ，/w 彼此/rr 似乎/d 完全/ad 沉浸/vi 在/p [2/m 人/n]/mq 世界/n 里/f ，/w 丝毫/a 不/d 在意/v 身旁/s [来/vf 来/vf 去/vf 去/vf]/nz 的/ude1 路人/n 。/w 
倪妮/nr 日前/t 出席/v 公开/ad 活动/v 时/ng ，/w 正逢/v 杨幂/nr 、/w 刘恺威/nr 等/udeng 多/a 对/p 萤幕/nz 情侣/n 步入/v 礼堂/n 的/ude1 娱乐圈/nz 结婚/vi 潮/n ，/w 被/pbei 问/v 到/v 和/cc 男友/n 冯绍峰/nr 是否/v 有/vyou “/w 结婚/vi 计划/n ”/w ，/w 她/rr 笑/v 答/v ：/w “/w 该/rz 来/vf 的/ude1 都会/n 来/vf 。/w ”/w 被/pbei 外界/n 解读/v 为/p 好事/n 将近/d 。/w 这次/r 她/rr 又/d 被/pbei 拍/v 到/v 和/cc 男友/n 如胶似漆/nz 的/ude1 恩爱/a 画面/n ，/w 让/v 不少/m 心急/a 的/ude1 粉丝/nf 直/d 催/v ：/w “/w 这么/rz 恩爱/a 就/d [别/d 再/d 犹豫/a]/nz 了/ule ，/w 赶快/d 挑/v 个/q 好日子/n 结婚/vi 吧/y ！/w ”/w 腾讯/ntc 娱乐/vn 
