1月18日/t ，/w 记者/nnt 从/p 江苏/ns 睢宁/ns 县城/n 驱车/vi 20多分钟/m ，/w 来到/v 了/ule 沙集镇/ns 东风村/ns 。/w 这/rzv 可/v 不是/c 个/q 普通/a 的/ude1 村/n ，/w 是/vshi [年/qt 销售额/n]/nz 达/v [8/m 亿元/q]/mq 的/ude1 淘宝/n 村/n 。/w 放眼/v 望去/v ，/w 一/m 堆堆/v 打包/vn 好/a 的/ude1 家具/n 排/v 在/p 路边/s 等待/v 发货/vn ，/w 路上/s 集装箱/n 卡车/n 一辆/mq 接/v 一辆/mq ，/w 村民/n 们/k 驾驶/v 着/uzhe 三轮车/n 穿梭/vi 着/uzhe 将/d 打包/vi 好/a 的/ude1 家具/n 运送/v 到/v 各/rz 快递公司/nis ，/w 过秤/vi ，/w 装车/vi ，/w 吆喝声/n 、/w 汽车/n 的/ude1 鸣笛/vn 声/qv 交杂/nz 在/p 一起/s ，/w 各式各样/bl 的/ude1 家具/n 从/p 这里/rzs 出发/vi 送到/v 千家万户/n 。/w 
2013年10/t 月底/t ，/w [阿里/ns 巴巴/nrf 研究/vn 中心/nis]/nt 发布/v “/w [全国/n 各地/rzs]/nz 淘宝/n 村/n [统计/vn 分析/vn 报告/n]/nz ”/w ，/w 沙集镇/ns 以/p [2000/m 多家/mq]/mq 网店/nz 、/w 2012/m [年/qt 销售额/n]/nz [8/m 亿元/q]/mq 的/ude1 成绩/n ，/w 排名/vi 全国/n [8/m 省/n]/mq 的/ude1 [14/m 个/q]/mq 淘宝/n 村/n 第一名/mq 。/w 
7年前/t ，/w 东风村/ns 还是/c 苏北/ns 一个/mq 普通/a 村庄/n 。/w 自打/p 村里/n 有/vyou 了/ule [第一/m 家/q]/mq 淘宝/n 店/n ，/w 在/p 电子商务/nnd 的/ude1 带动/vn 下/f ，/w 现在/t 村里/n 集/q 材料/n 、/w 设计/vn 、/w 生产/vn 、/w 销售/vn 、/w 物流/n 为/p 一体/n 的/ude1 产业链/n 已经/d 形成/v 。/w 放下/v 锄头/n ，/w 摸/v 起/vf 鼠标/n 的/ude1 农民/nnt 迅速/ad 致富/vi 。/w 
东风/n 村里/n 最大/gm 的/ude1 网商/nz 是/vshi 孙寒/nr ，/w 他/rr 也/d 是/vshi 这个/rz 淘宝/n 村/n 第一个/mq 从事/vi 电子商务/nnd 的/ude1 生意人/n 。/w 走进/v 孙寒/nr 的/ude1 家具/n 加工厂/nis ，/w 迎面/d 就是/v 一个/mq 大/a 车间/n ，/w [十几/m 名/q]/mq 工人/nnt 正在/d 操作/vn 现代化/vn 的/ude1 [机械/n 制造/vn]/nz 家具/n 。/w 穿着/n 时尚/n 的/ude1 孙寒/nr ，/w 是/vshi 位/q “/w [80/m 后/f]/mq ”/w 。/w 2006年/t ，/w 他/rr 抱/v 回/v 了/ule 村里/n 的/ude1 [第一/m 台/q]/mq 电脑/n ，/w 在/p 淘宝/n 上/f 开/v 起/vf 了/ule 网店/nz ，/w 销售/vn 小/a 礼品/n 。/w 2007年/t ，/w 他/rr 先/d 投入/v 10多万元/m 创办/v 了/ule 家具/n 加工/v 坊/ng ，/w 2010年/t 又/d 投资/vn 100多万元/m 升级/vi 为/p 拥有/v 现代化/vn 设备/n 的/ude1 加工厂/nis ，/w 目前/t 一年/mq 营业额/n 600多万元/m 。/w “/w 我/rr 制作/v 出/vf 的/ude1 家具/n 不仅/c 价低/nz ，/w 而且/c 时髦/a ，/w 满足/v 了/ule 都市/n 白领/b 兼顾/v 时尚/n 和/cc 实用/a 的/ude1 需求/n ，/w 在/p 淘宝/n 上/f 大/a 卖/v 特卖/nz ，/w 仅/d 6个月/t 销售额/n 就/d 达/v 上/f [百/m 万元/q]/mq 。/w ”/w 孙寒/nr 说/v 起来/vf 很/d 自豪/a 。/w 
东风村/ns 全村/n [1180/m 户/q]/mq ，/w 人均/a 土地/n 不足/an [一/d 亩/q]/mq 。/w 看到/v 孙寒/nr 通过/p [网络/n 赚钱/v]/nz ，/w 邻居们/nz 也/d 放下/v 锄头/n ，/w 做起/v 了/ule 电子商务/nnd 。/w 
这/rzv 股/q 创业/vn 热情/an 也/d 已/d 扩散/v 到/v 沙集镇/ns 。/w 在/p 镇上/n 街道/ns 两边/f 的/ude1 店铺/n 里/f ，/w 无论是/c 卖/v 手机/n 的/ude1 、/w 卖/v 衣服/n 的/ude1 、/w 卖/v 鞋/n 的/ude1 、/w 卖/v 农机/n 的/ude1 ，/w 80%/m 店铺/n 里/f 都/d 开/v 着/uzhe 网店/nz 。/w “/w 有/vyou 一种/mq 千军万马/n 的/ude1 感觉/n 。/w ”/w [沙集镇/ns 党委/nis]/nt 书记/nnt 黄浩/nr 说/v 。/w 
离/v 孙寒家/nr 厂房/n 不/d 远/a ，/w 就是/v 成片/vn 连接/v 的/ude1 快递/vn 物流公司/nis 。/w 来自/v 南京/ns 的/ude1 邱斌/nr 已经/d 连续/a 几天/mq 工作/vn 到/v 深夜/t [11/m 点/qt]/mq 多/a 了/ule 。/w 邱斌/nr 是/vshi [德/b 邦/ng 物流/n 沙/n 集/q 东风村/ns 营业部/nis]/nt 经理/nnt 。/w “/w 进入/v [1/m 月份/n]/mq 以来/f ，/w 我们/rr 每天/r 都/d 增发/v [一/d 辆车/q]/mq ，/w 原先/d 一天/mq 只/d 发/v [三/m 辆车/q]/mq ，/w 现在四/t 辆/q 还有/v 好/a 多/a 没/d 发/v 走/v 的/ude1 。/w ”/w 虽然/c 门口/s 贴/v 着/uzhe “/w 晚/tg [7/m 点/qt]/mq 后/f 不/d 收货/vn ”/w 的/ude1 告示/n ，/w 但/c 邱斌/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 由于/p 每天/r 收到/v 的/ude1 货/n 太多/ad ，/w 这个/rz 告示/n 根本/a 不/d 管用/a 。/w “/w 仅/d 东风村/ns 这个/rz 营运/vn 点/qt 去年/t 的/ude1 量/n 就是/v 全国/n 第三/m ，/w 如果/c 算上/nz 全镇/n 的/ude1 ，/w 拿/v 两个/mq 全国/n 第一/m 也/d 行/ng ！/w ”/w 
一根/mq 网线/n 牵动/v 的/ude1 不仅仅/d 是/vshi [几/d 块/q]/mq 家具/n 板材/n ，/w [集群/nz 效应/n]/nz 已经/d 出现/v ，/w 产业/n 分工/vn 和/cc 协作/vn 已经/d 迈出/v 步伐/n 。/w 除了/p 聚集/v 了/ule [14/m 家/q]/mq 快递/v [物流/n 企业/n]/nz ，/w 沙集镇/ns 现已/v 拥有/v 家具/n 生产厂/n [180/m 多家/mq]/mq ，/w 板材/n 贴面/n 厂/n [6/m 家/q]/mq ，/w 还有/v [1/m 家/q]/mq 网站/n 专业/n 服务商/nnd ，/w 为/p 网商/nz 们/k 提供/v 法律/n 、/w 网络/n 知识/n 的/ude1 服务/vn 。/w 
在/p 孙寒/nr 的/ude1 办公室/nis 外面/f ，/w 有/vyou 一块/s 牌匾/n ，/w 上面/f 写/v 着/uzhe “/w 睢宁县/ns [沙集镇/ns 电子/n 商务/n 协会/nis]/nt ”/w 。/w 利用/v 协会/nis 平台/n ，/w 对/p 内/f 可以/v 进行/vn [资源/n 整合/vn]/nz 和/cc 人力/n 培训/vn ，/w 以及/cc 规范/v 网销/nz 行为/n 和/cc 提升/v 品牌/n ；/w 对外/vn 可以/v 形成/vn 一个/mq 强势/n 的/ude1 “/w 话语/n 平台/n ”/w ，/w 跟/p 物流/n 、/w 电信/n 、/w 原材料/n 供应商/nnt 等/udeng 谈判/vn ，/w 获得/v 低价/n 。/w 东风村/ns 的/ude1 网商/nz 们/k 已经/d 开始/v 思考/vn 自己/rr [经营/vn 模式/n]/nz 的/ude1 缺陷/n ，/w 试图/v 从/p “/w 游击战/n ”/w 时代/n 转型/vn 到/v “/w 集团军/nis 作战/vi ”/w 时代/n 。/w 
