杨幂/nr 、/w 刘恺威/nr 
杨幂/nr 、/w 唐嫣/nr 
19日/t ，/w 刘恺威/nr 终于/d 对外/vn 证实/v 了/ule 杨幂/nr 怀孕/vi 的/ude1 喜讯/n ，/w 让/v 数月/mq 来/vf ，/w 杨幂/nr 怀孕/vi 的/ude1 猜测/vn 尘埃落定/vl 。/w 即将/d 抱孙/nz 的/ude1 公公/n 刘丹/nr 也/d 开心/a 面对/v 媒体/n ，/w 称/v ：/w “/w 终于/d 可以/v 畅所欲言/vl ，/w 其实/d 我/rr 是/vshi 知道/v ，/w 又/d 不能/v 讲/v 忍得/nz 很/d 辛苦/a 。/w ”/w 他/rr 还/d 透露/v ，/w 愿意/v 帮/v 儿子/n 、/w 儿媳/n 带/v 孩子/n 。/w 
杨幂/nr 怀孕/vi 满/a 三个月/t ，/w 公公/n 刘丹/nr 称/v 对/p 孙子/n 、/w 孙女/n 会/v 一视同仁/vl ，/w 不会/v 给/p 儿媳/n 压力/n 。/w 他/rr 表示/v ：/w “/w 如果/c 杨幂/nr 在/p 香港/ns 生产/vn ，/w 我/rr 跟/p 太太/n 会/v 多/a 照顾/v 她们/rr 母子/n ，/w 当然/d 也/d 能/v 多/a 与/cc 孙儿/nz 亲近/v 。/w ”/w 不过/c ，/w 杨幂/nr 究竟/d 在/p 大陆/ns 还是/c 香港/ns 生产/vn ，/w 还是/c 杨幂/nr 、/w 刘恺威/nr 说了算/vl 。/w 
对于/p 杨幂/nr 爸爸/n 与/cc 粉丝/nf 互动/vn ，/w 回应/v 网友/n 给/p 杨幂/nr 、/w 刘恺威/nr 的/ude1 孩子/n 取/v 名字/n ，/w 称/v ：/w “/w 五年/t 之内/f 都/d 用/p 上/f 。/w ”/w 似乎/d 暗示/v 了/ule 杨幂/nr 不会/v 只/d 生/v 一胎/nz 。/w 公公/n 刘丹/nr 也/d 希望/v 儿媳/n 杨幂/nr 能/v 多/a 生/v 几个/mq ，/w [多/a 子/ng 多福/nz]/nz 。/w 
由于/p 杨幂/nr 要/v 赶/v 拍电影/nz 《/w 小/a 时代/n 3/m 》/w ，/w 刘丹/nr 有/vyou 叮嘱/v 刘恺威/nr ，/w 要/v 多/a 找/v 几个/mq 助力/b 在/p 杨幂/nr 身边/s 陪着/v 。/w 据/p 刘丹/nr 披露/v ，/w 杨幂/nr 怀孕/vi 以来/f ，/w 没有/v 什麽/nz 害喜/nz ，/w 还/d 比/p 以前/f 能/v 吃/v 。/w 
杨幂/nr 婚礼/n 的/ude1 唯一/b 伴娘/nnt 唐嫣/nr ，/w 也/d 在/p 杨幂/nr 夫妇/n 公开/ad 怀孕/vi 喜讯/n 后/f ，/w 表示/v ：/w “/w 萌/v 宝贝儿/nz 妈咪/n ，/w 我/rr 要/v 带/v 小/a 心肝/n 儿去/nz 喝/vg 下午茶/nf ，/w 准/a 不准/v 呀/y 亲/ng ？/w ”/w 这/rzv 被/pbei 很多/m 粉丝/nf 视为/v 要/v 当/p 杨幂/nr 宝宝/n 乾妈/nz 的/ude1 节奏/n 。/w 不少/m 粉丝/nf 还/d 乘此/nz 机会/n ，/w 要/v 唐嫣/nr 加紧/vd 找寻/v 另一半/mq ：/w “/w 小/a 快/a 找/v 一个/mq 靠/v 普/ag 的/ude1 乾/nz 爹/n 也/d 生/v 一个/mq ，/w [亲/ng 上/f 加/v 亲/ng]/nz 。/w ”/w 
