[中国共产党/nt 新闻网/n]/nz 北京/ns 1月22日/t 电/n (/w 崔小粟/nr )/w 据/p 《/w 解放军报/n 》/w 今日/t 消息/n ，/w 郭毅力/nr 同志/n [先进/a 事迹/n]/nz 报告会/n 昨日/t 上午/t 在/p 京/b 举行/v ，/w 报告会/n 由/p 中宣部/n 副部长/nnt 王世明/nr 主持/v 。/w 据/p 了解/v ，/w 这/rzv 是/vshi 王世明/nr 首次/m 以/p 中宣部/n 副部长/nnt 职务/n 在/p 媒体/n 前/f 亮相/vi 。/w 此前/t ，/w 他/rr 担任/v [中央/n 文明办/nis]/nt 专职/b 副主任/nnt 。/w 

