原/b 标题/n ：/w 网/n 传/v “/w 刘学伟/nr 丢/v 车票/n ”/w 求/v 转帖/nz 实为/v 诈骗/vn 
据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [新闻/n 晚/tg 高峰/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 现/tg 如今/t ，/w 大家/rr 都/d 习惯/n 在/p 微博/n 、/w 微信/nz 上/f 转发/v 一些/mq 求助/v 和/cc 爱心/n 帖/ng ，/w 希望/v 自己/rr 的/ude1 转发/v 行动/vn 帮助/v 到/v 别人/rr 。/w 这/rzv 两天/mq ，/w 不少/m 南京/ns 网友/n 微博/n 转发/v 爱心/n 帖/ng ：/w 说/v 有人/r 在/p 南京/ns 某/rz 商场/nis 捡到/v 了/ule 一张/mq 后天/n 出发/vi 的/ude1 火车票/n ，/w 车票/n 持有者/n 的/ude1 名字/n 叫做/v 刘学伟/nr ，/w 希望/v 网友/n 帮忙/vi ，/w 并且/c 提供/v 了/ule [联系/v 方式/n]/nz 。/w 但/c 记者/nnt 经过/p 调查/vn 发现/v ，/w 这个/rz 刘学伟/nr 近/a 半个月/mq 来/vf ，/w 竟然/d 在/p 全国/n [十/m 多个/mq]/mq 城市/n 丢/v 了/ule 火车票/n 。/w 
如此/rzv 忙碌/a 的/ude1 刘学伟/nr 到底/d 要/v 去哪儿/nz ？/w 丢失/v 的/ude1 火车票/n 背后/f 又/d 透露/v 出/vf 什么样/ryv 的/ude1 诈骗/vn 信息/n ？/w 
通过/p 微博/n 搜索/vn ，/w 记者/nnt 发现/v ，/w 关于/p 刘学伟/nr 丢失/v 火车票/n 的/ude1 微博/n 有/vyou 近/a [千/m 条/q]/mq ，/w 而/cc 这个/rz 刘学伟/nr 不仅/c 在/p 南京/ns 丢/v 了/ule 火车票/n ，/w 在/p 济南/ns 、/w 武汉/ns 、/w 合肥/ns 等/udeng [全国/n 各地/rzs]/nz 都/d 有人/r 捡到/v 他/rr 的/ude1 火车票/n 。/w 而且/c ，/w 各地/rzs 丢/v 车票/n 的/ude1 微博/n 几乎/d 都/d 有/vyou 这样/rzv 的/ude1 描述/vn ：/w 捡到/v 个/q 钱包/n ，/w 里面/f 除了/p 一张/mq 火车票/n ，/w 还有/v [4000/m 元/q]/mq 现金/n ，/w 银行卡/nz 数/n 张/q 。/w 记者/nnt 按照/p 南京/ns 版/n 丢/v 车票/n 微博/n ，/w 尝试/v 联系/vn 这位/r 捡到/v 车票/n 的/ude1 好心人/n 时/ng ，/w 却/d 发现/v [电话/n 号码/n]/nz 的/ude1 归属/vn 地/ude2 在/p [宁夏/ns 银川/ns]/ns ，/w 而且/c 机/ng 主/ag 已经/d 关机/vi 了/ule 。/w 对此/d ，/w 铁路/n 警方/n 分析/vn ，/w 很可能/nz 是/vshi 不法分子/n 利用/v 一些/mq 人/n 贪图/v [4000/m 块钱/q]/mq ，/w 打电话/vi 冒认/nz 的/ude1 心理/n 进行/vn 诈骗/vn 。/w 目前/t ，/w 河南/ns 、/w 山东/ns 、/w 黑龙江/ns 等/udeng 多/a 地/ude2 [公安/n 部门/n]/nz 已经/d 在/p 官方/n 微博/n 上/f 辟谣/v ，/w 证实/v 寻找/v 车票/n 失主/n 刘学伟/nr 是/vshi [虚假/a 信息/n]/nz 。/w 而/cc 对于/p 刘学伟/nr 案件/n 中/f 出现/v 的/ude1 [电话/n 号码/n]/nz ，/w 南京/ns 警方/n 提醒/v ，/w 有可能/nz 是/vshi 电话/n 吸/v 费/n 诈骗/vn ，/w 不要/d 轻易/d 回拨/gi 号码/n 。/w 
南京/ns 警方/n ：/w 实际上/d ，/w 回拨/gi 的/ude1 电话/n 不是/c 被/pbei 转接/v 到/v 国外/s ，/w 就是/v 被/pbei 转接/v 到/v 声讯台/nz ，/w 从而/c 被/pbei 收取/v 高额/b 话费/n 。/w 希望/v 网友/n 注意/v 甄别/vn 信息/n 真假/n ，/w 不要/d 盲目/ad 的/ude1 在/p [聊天/vi 工具/n]/nz 上/f 随意/ad 转发/v 这些/rz 诈骗/v 信息/n 。/w 如果/c 是/vshi 响/v 一声/mq 就/d 挂断/nz 的/ude1 [陌生/a 来电/n]/nz ，/w 千万/m 不要/d 回拨/gi 号码/n ，/w 一般/ad 情况下/nz ，/w 这种/r 来电/n 都/d 是/vshi 吸/v 费/n 电话/n 。/w 
现在/t ，/w 随着/p 春节/t 的/ude1 临近/vn ，/w 像/v 刘学伟/nr 案件/n 一样/uyy 的/ude1 诈骗/vn 事件/n 时有发生/vl 。/w 几天/mq 前/f ，/w 南京/ns 的/ude1 一位/mq 陈/vg 女士/n 在/p 网上/s 买票/nz ，/w 同样/d 被/pbei 诈骗/vn 了/ule [两/q 万/d 块钱/q]/mq ：/w 
随后/d ，/w 这位/r 陈/vg 女士/n 在/p 网上/s 搜/v 到/v 了/ule 开通/v 方式/n 和/cc 一个/mq [联系/v 电话/n]/nz 。/w 拨打/v 电话/n ，/w 对方/n 说/v 要/v 在/p TAM/x 机上/s 转账/vn ：/w 
陈/vg 女士/n ：/w 他/rr 说/v 用/p 英文/nz 才能/n 开通/v ，/w 我/rr 也/d 没有/v 多/a 想/v ，/w 不/d 就是/v 开通/vn 一个/mq 东西/n 嘛/y ，/w 按/p 个/q 英文/nz 就/d 可以/v 开通/vn 了/ule ，/w 他/rr 教/v 我/rr 怎么/ryv 搞/v ，/w 搞/v 过来/vf 出来/vf 一张/mq 单子/n ，/w 我/rr 一/m 看/v 钱/n 没有/v 了/ule 。/w 
他/rr 说/v 用/p 英文/nz 来/vf 开通/v ，/w 那/rzv 陈/vg 女士/n 怎么/ryv 也/d 没想到/nz ，/w 自己/rr 在/p 网上/s 搜/v 到/v 的/ude1 竟然/d 是/vshi 一个/mq 诈骗/v 电话/n 。/w 虽然/c 说/v 警方/n 已经/d 立案/vi 处理/vn ，/w 可是/c 这/rzv [两/q 万/d 块钱/q]/mq 能否/v 追回/v 还是/c 一个/mq 未知数/n 。/w 警方/n 提醒/v ，/w 网络/n 购票/v 一定/b 要/v 注意/vn 识别/v 信息/n 真伪/n 。/w 
随着/p 电信/n 和/cc [网络/n 诈骗/vn]/nz 犯罪/vn 形势/n 的/ude1 日益/d 严峻/a ，/w 诈骗/v 信息/n 、/w 诈骗/v 电话/n 的/ude1 内容/n 可谓/v 是/vshi 花样/n [百/m 出/vf]/mq ：/w 银行卡/nz e/x 令/v 升级/vn 、/w [购车/v 退税/vn]/nz 、/w 网络/n 炒股/vi 等/udeng 各种/rz 骗术/n 的/ude1 迷惑/v 性/ng 很大/d ，/w 警方/n 也/d 提醒/v 老百姓/n 要/v 多留/v 个/q 心眼/n ，/w 因为/c 一个/mq 不/d 留神/v 就/d 会/v 受骗/vi 中招/nz ：/w 
[电话/n 诈骗/vn]/nz 的/ude1 方式/n 很多/m ，/w 借口/n 也/d 很多/m ，/w 但是/c 说白/n 了/ule ，/w 就是/v 用/p 各种/rz 借口/n 恐吓/v 你/rr ，/w 然后/c 让/v 你/rr 往/p 指定/v 的/ude1 帐户/n 汇/v 钱/n 。/w 心态/n 很/d 重要/a ，/w 心态/n 决定/v 一切/rz 。/w 接到/v 电话/n ，/w 有人/r 告诉/v 你/rr ，/w 涉嫌/v 什么/ry 犯罪/vn 或者/c 欠/v 了/ule 某家/nz 银行/nis 多少/ry 钱/n ，/w 又/d 或者/c 是/vshi [个人/n 信息/n]/nz 已经/d 泄露/v ，/w 即将/d 要/v 冻结/vn 您/rr 的/ude1 帐户/n 时/ng ，/w 不要/d 慌/a 。/w 用/p 时/ng 下/f 时髦/a 字眼/n 说/v ，/w 就是/v 要/v 淡定/nz 。/w （/w 南京/ns 台/q 记者/nnt 屠强华/nr ）/w 
