田亮/nr 

田亮/nr 

森/ag 碟/ng 
1月21日/t ，/w 田亮/nr 在/p 微博/n 晒/v 出/vf 一组/mq 女儿/n 森/ag 碟/ng 和/cc 自己/rr 在/p 录/ng 歌/n 时/ng 的/ude1 照片/n ，/w 女儿/n 隔着/v 窗户/n 对/p 田亮/nr 喊话/vi ：/w “/w 不要/d 跑调/nz 啊/y ！/w ”/w 照片/n 中/f ，/w 森/ag 碟/ng 扎/v 着/uzhe 马尾/ns ，/w 那/rzv 股/q 对/p 老爸/n 期待/v 的/ude1 眼神/n 萌/vg 翻/v 网友/n 。/w 网易/ntc 娱乐/vn 
