中超/n 太太团/nz 爱/v 自/p 拍/v ，/w 这/rzv 不一/vi 波/n 靓/n 图/n 来袭/nz 。/w 郜林/nr 妻子/n 皮肤/n 水/n 水嫩/nz 嫩/a 好似/v 奶茶/nf ；/w 矫喆/nr 妻子/n 胜似/v 大明星/nz ；/w 孙祥/nr 妻子/n 身怀六甲/nz 不忘/v 挺/d 大肚/nz 秀/ag 靓装/nz ；/w 张鹭/nr 妻子/n 乃/v [辽宁/ns 电视台/nis]/nt [美女/n 主播/nnt]/nz ，/w 工作/vn 期间/f 忙里偷闲/dl 玩/v 自/p 拍/v 。/w 
