原/b 标题/n ：/w 章子怡/nr 打赢/v 官司/n 壹传媒/nz 坐实/nz 诽谤/v 
据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 知名/a 影星/nnd 章子怡/nr 控告/vn 《/w [苹果/nf 日报/n]/nz 》/w 及/cc 《/w 壹周刊/nz 》/w 诽谤/v 的/ude1 案件/n ，/w [香港/ns 高等/b 法院/nis]/nt 聆/vg 案/ng 官/n 于/p 2013年11/t 月底/t 指/v 涉案/vn 文章/n 明显/a 诽谤/v 章子怡/nr ，/w 下令/v 剔除/v 被告/n 当时/t 的/ude1 抗辩/vn 书/n ，/w 成为/v 首/q 宗/vg [香港/ns 法院/nis]/nt 剔除/v 诽谤案/n 抗辩/vn 书/n 的/ude1 案例/n 。/w 聆/vg 案/ng 官/n 20日/t 开庭/vi 评估/v 讼费/nz 后/f ，/w 判/v 被告/n 支付/v 约/d [39/m 万/d 港元/q]/mq 讼费/nz 给/p 章子怡/nr 。/w 
壹传媒/nz 诽谤/v [事实/n 确凿/a]/nz 
原告/n 章子怡/nr 早/a 前/f 向/p [香港/ns 高等/b 法院/nis]/nt 控告/vn 《/w [苹果/nf 日报/n]/nz 》/w 及/cc 《/w 壹周刊/nz 》/w 于/p 2012年5月/t 先后/d 刊登/v [两/q 篇/q]/mq 诽谤/v 她/rr 的/ude1 文章/n ，/w 内容/n 失实/vi ，/w 要求/n 两/m 传媒/n 及其/cc 总编辑/nnt 赔偿/vn 。/w 
聆/vg 案/ng 官/n 于/p 2013年11月/t 裁定/vn ，/w 单/b 从/p 涉案/vn 报道/v 字面/n 而言/uls ，/w 内容/n 明显/a 属于/v 诽谤/vn ，/w 而/cc 被告/n 当时/t 提交/v 的/ude1 抗辩/vn 书/n 根本/a 没有/v 提出/v 合理/a 争辩/v 理据/nz ，/w 遂/d 下令/v 剔除/v 抗辩/vn 书/n 。/w 若/c 被告/n 未能/v 在/p 21日/t 内/f 修订/v 抗辩/vn 书/n ，/w 法庭/nis 将/d 直接/ad 判/v 被告/n 败诉/vi ，/w 并/cc 会/v 评估/vn 原告/n 应得/v 赔偿/vn 。/w 聆/vg 案/ng 官/n 20日/t 开庭/vi 评估/v 讼费/nz 。/w 双方/n 最大/gm 争议/vn 是/vshi 章子怡/nr 是否/v 有/vyou 需要/v 聘请/vn [资深/b 大律师/nz]/nz 申请/v 剔除/v 抗辩/vn 书/n 。/w 
原告/n 20日/t 指出/v ，/w 2011年11月/t 的/ude1 申请/vn 其实/d 并不/d 简单/a ，/w 翻查/nz 案例/n ，/w [香港/ns 法院/nis]/nt 从/p 未试过/nz 剔除/v 诽谤案/n 的/ude1 抗辩/vn 书/n ，/w 而/cc 该/rz 申请/v 对/p 章子怡/nr 非常/d 重要/a ，/w 对于/p 一位/mq 年轻/a 未婚/vn 的/ude1 [国际/n 知名/a]/nz 女星/nnd 而言/uls ，/w 被告/n 对/p 她/rr 作出/v 了/ule 最/d 严重/a 的/ude1 诽谤/vn ，/w [难以/d 想像/v]/nz 到/v 还有/v 其他/rzv 指控/v 可以/v 更/d 严重/a ，/w 章子怡/nr 有/vyou 需要/v 尽快/d 挽回/v 声誉/n ，/w 剔除/v 抗辩/vn 书/n 也/d 可避免/nz 浪费/v 法庭/nis 时间/n 。/w 
聆/vg 案/ng 官/n 指/v ，/w 剔除/v 抗辩/vn 书/n 对/p 章子怡/nr 而言/uls 很/d 重要/a ，/w 她/rr 是/vshi [国际/n 知名/a]/nz 影星/nnd ，/w 被告/n 向/p 她/rr 作出/v 很/d 严重/a 的/ude1 指控/vn ，/w 她/rr 聘请/v [资深/b 大律师/nz]/nz 申请/v 剔除/v 抗辩/vn 书/n 是/vshi 合理/a 的/ude1 。/w 聆/vg 案/ng 官/n 认为/v [资深/b 大律师/nz]/nz 费用/n 应/v 为/p [20/m 余/ng 万/d 港元/q]/mq ，/w 连同/p 其他/rzv 原告/n 诉讼/vn 开支/n ，/w 下令/v 被告/n 支付/v 约/d [39/m 万/d 港元/q]/mq 讼费/nz 给/p 原告/n 。/w 
壹传媒/nz 屡/d 涉/vg 诽谤/v 官非/nr 缠身/v 
壹传媒/nz 旗下/d 报刊/n 为了/p 发行/v 和/cc 利润/n 不择手段/dl ，/w 屡屡/d 涉及/v [虚假/a 报道/v]/nz ，/w 夸张/vi 炒作/v ，/w 特别/d 是/vshi 利用/v 狗仔队/nz 窥/vg 人/n 隐私/n 、/w [恶意/n 中伤/v]/nz ，/w 更是/d 屡遭/v 谴责/vn 。/w 
2001年/t ，/w 台湾/ns 《/w 壹周刊/nz 》/w 因/p 偷拍/v 台湾/ns 艺人/nnt 小/a S/x （/w 徐熙娣/nr ）/w 与/cc 友人/n ，/w 被/pbei 小/a S/x 、/w 范晓萱/nr 、/w 陈纯甄/nr 、/w 阿雅/nz [四/m 名/q]/mq 艺人/nnt 以/p 严重/a 妨害/v 个人/n 名誉/n 和/cc 侵害/v 隐私权/n 告/v 上/f 法庭/nis ，/w 最终/d 被判/v 赔偿/vn 300万/m 新台币/nz 。/w 
2003年/t ，/w 台湾/ns 《/w [苹果/nf 日报/n]/nz 》/w 大幅/d 报道/v 台湾/ns 艺人/nnt 吴宗宪/nr 对/p 女/b 歌迷/n [始/vg 乱/d 终/d 弃/vg]/nz ，/w 被/pbei 发现/v 与/cc 事实/n 有/vyou 诸多/m 出入/v ，/w 遭/v 法庭/nis 判处/v 赔偿/vn 吴宗宪/nr 60万/m 新台币/nz 。/w 吴宗宪/nr 事后/f 多次/mq 公开/ad 表示/v ，/w 壹传媒/nz 搅乱/v 了/ule 台湾/ns [社会/n 文化/n]/nz 风气/n 。/w 
2010年/t ，/w 台湾/ns 《/w [苹果/nf 日报/n]/nz 》/w 又/d 刊发/v 小/a S/x 遭/v 家暴/nz 的/ude1 不/d 实/ad 报道/v ，/w 被判/v 赔偿/vn 小/a S/x 夫妻/n 各/rz [200/m 万元/q]/mq 新台币/nz ，/w 并/cc 于/p 头版/n 全/a 版/n 刊登/v 道歉/vn 启事/n 。/w 
2013年/t 以来/f ，/w 台湾/ns 《/w 壹周刊/nz 》/w 因/p 失实/vi 报道/v 马英九/nr 姐姐/n 马/n 以南/f 卷入/v “/w 台北市/ns 太极/n 双星/n 案/ng ”/w 而/cc 败诉/vi 并/cc 赔偿/vn 60万/m 新台币/nz ，/w 因/p 虚/a 指/v 连战/nr 家人/n 到/v 新西兰/nsf 豪华/a 旅游/vn ，/w 被判/v 向/p 连/ulian 家/q 赔偿/vn 100万/m 新台币/nz 。/w 台湾/ns 《/w 壹周刊/nz 》/w 还/d 失实/vi 报道/v 歌仔戏/n 团/n 明华园/nz 及/cc [当家/vi 小生/nnt]/nz 孙翠凤/nr 领/v 国民党/n 当局/n 补助/vn 在/p 外/f 表演/vn ，/w 却/d 为/p 国民党/n “/w 立委/j ”/w 候选人/nnt 竞选/vn 造势/v ，/w 被判/v 赔偿/vn 30万/m 新台币/nz 并/cc 刊登/v 道歉/vn 启事/n 。/w 
据/p 报道/v ，/w 《/w [苹果/nf 日报/n]/nz 》/w 在/p 香港/ns 传媒/n 公信力/nz 调查/vn 中/f 排名榜/n 末/f ，/w 经常/d 造谣/vi 传谣/nz ，/w 制造/v [负面/b 新闻/n]/nz 诽谤/v 名人/n ，/w 官司/n 缠身/v 。/w 坊间/nz 普遍/ad 视/vg 其/rz 为/p “/w 假/a 苹果/nf ”/w 、/w “/w 烂/a 苹果/nf ”/w 。/w 此次/rz ，/w 壹传媒/nz 再度/d 因/p 诽谤/v 被判/v 赔偿/vn ，/w 又一次/mq 坐实/nz 了/ule 其/rz 罔顾/nz 新闻/n 操守/n 与/cc 法律/n 的/ude1 本性/n 。/w 
