1月16日/t ，/w 游客/n 在/p 拍摄/v 梅花/n 盆景/n 。/w 近日/t ，/w [第二/m 届/q 中国/ns]/nz 梅花/n 盆景/n 精品展/nz 在/p [北京/ns 植物园/n]/nz 开幕/vi ，/w 展出/v 300余件/m 精品/n 梅花/n 盆景/n 。/w 其中/rz 来自/v [无锡/ns 冯氏/nz 梅园/nz]/nt 的/ude1 500年/t 树龄/n 的/ude1 古/tg 桩/q 盆景/n 为/p 首次/m 在/p 京/b 展出/v ，/w 展览/vn 将/d 持续/vd 到/v 2月16日/t 。/w 新京报/nz 记者/nnt 浦峰/nr 摄/vg 
新京报/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 饶沛/nr ）/w [今年/t 春节/t]/nz ，/w 北京市/ns 公园/n 风景区/n 将/d 开展/v [29/m 项/q]/mq [文化/n 活动/vn]/nz ，/w 主要/b 包括/v [春节/t 庙会/n]/nz 、/w 游园/vn 活动/vn 和/cc 冰雪/n 活动/vn [三/m 大/a]/mq 类/q 。/w 
各家/rz 庙会/n 各/rz 有/vyou 风采/n 
[地坛/ns 公园/n]/nz 庙会/n 已经/d 是/vshi [第/m 29/m 届/q]/mq ，/w 今年/t 将/d 引进/v 更加/d 丰富多彩/vl 、/w 创意/n 鲜明/a 的/ude1 活动/vn 。/w [第/m 31/m 届/q]/mq [龙潭/ns 公园/n]/nz 庙会/n 突出/a 体育/n 、/w 文化/n 特色/n ，/w 重点/n 开展/v [4/m 类/q]/mq [体育/n 文化/n]/nz 活动/vn 、/w [10/m 台/q]/mq 文艺/n 演出/vn 活动/vn 。/w 
除了/p 这/rzv 两个/mq 品牌/n 庙会/n 外/f ，/w [圆明园/ns 遗址/n 公园/n]/nz 将/d 举办/v 的/ude1 [第五/m 届/q]/mq 皇家/n 庙会/n ，/w 包括/v 皇家/n 冰嬉/nz 表演/vn 、/w 文艺/n 表演/vn 、/w 书/n 福/n 祈福/v 、/w 非/b 遗/vg 展演/vn 展示/v 、/w 猜灯谜/nz 等/udeng 一系列/b [文化/n 活动/vn]/nz 。/w 
北京/ns [莲花池/nz 庙会/n]/nz 除了/p 多姿多彩/bl 的/ude1 文艺/n 演出/vn 外/f ，/w 还/d 将/d 继续/v 举办/vn 水仙/n 雕刻/n 展/vg 。/w 
[北京/ns 大观园/ns]/nz 的/ude1 [第/m 十九/m 届/q]/mq 红楼/n 庙会/n 更是/d 一场/mq 新春/t 嘉年华/n ，/w 涵盖/v 了/ule 文艺/n 演出/vn 、/w [民间/n 花/n 会/v]/nz 、/w [风味/n 小吃/n]/nz 、/w 民俗/n 活动/vn 、/w 特技/n 表演/vn 等/udeng 各类/r 活动/vn 。/w 
赏花/nz 猜谜/vi 乐游园/nz 
新春佳节/nz 期间/f ，/w [世界/n 花卉/n 大观园/ns]/nz 新春/t 文化/n 游园会/n 别出心裁/al ，/w 主打/v 特色/n 灯谜/n 和/cc 卡拉/nrf OK/x 点唱/nz 互动/vn 活动/vn 。/w 想/v 祈福/v 祝愿/vn ，/w 还/d 可以/v 参加/v [香山/ns 公园/n]/nz 的/ude1 登高/vn 祈福/v 会/v 、/w 云居寺/ns 的/ude1 认/v 挂/v 鸿运/n 灯/n 活动/vn 和/cc [千灵山/nz 风景区/n]/nz 的/ude1 钟/n 开/v 山门/n 仪式/n 。/w 
在/p [阳光/n 明媚/a]/nz 的/ude1 假期/t ，/w 市民/n 也/d 可以/v 约/d 上/f 亲友/n 去/vf [夏/tg 都/d 公园/n]/nz 体验/v 冰车/nz 、/w 冰刀/n 、/w 冰爬犁/nz 等/udeng 冰上/n 乐园/n 项目/n 。/w [北海/ns 公园/n]/nz 、/w [陶然亭/ns 公园/n]/nz 、/w [玉渊潭/ns 公园/n]/nz 也/d 都/d 将/d 开展/v 丰富多彩/vl 的/ude1 冰雪/n 活动/vn ，/w 运河/n 公园/n 的/ude1 冰雕/n 展/vg 、/w 龙庆峡/ns 景区/n 的/ude1 冰灯/n 艺术节/n 则/d 将/d 呈现/v 更为/d 璀璨夺目/vl 的/ude1 灯/n 的/ude1 海洋/n 。/w 

