台北/ns [80/m 后/f]/mq 小伙/n 连烱良/nr 。/w （/w 图/n 自/p 东南网/nz ）/w 
到/v 今年/t 1月/t ，/w 台北/ns [80/m 后/f]/mq 小伙/n 连烱良/nr 在/p 大陆/ns 工作/vn 就要/d 满/a 两年/mq 了/ule 。/w 从/p 第一天/mq 在/p 厦门/ns 台/q 企/ng 摩斯/nrf 餐饮公司/nis 报到/vi 起/vf ，/w 连烱良/nr 就/d 非常/d 珍惜/v 自己/rr 第一次/mq 西行/v 大陆/ns 的/ude1 工作/vn 机会/n 。/w 对/p 他/rr 来说/uls ，/w 选择/v 到/v [摩斯/nrf 汉堡/nsf]/ntc 工作/vn ，/w 就是/v 渴望/vn 趁年轻/nz 走出/v 台湾/ns ，/w 看看/v 外面/f 的/ude1 世界/n ，/w “/w 尤其/d 能/v 到/v ‘/w 传说中/nz ’/w 的/ude1 大陆/ns 工作/vn ”/w 。/w 
用/p 台湾/ns 口音/n “/w 诱惑/vn ”/w 顾客/n 
到/v 大陆/ns 后/f ，/w 连烱良/nr 被/pbei 派/v 到/v 泉州/ns 摩斯/nrf 门店/n 实习/vn ，/w 和/cc 其他/rzv 员工/n 一样/uyy ，/w 从/p 第一线/n 营运/vn 干起/nz 。/w 尽管/c 困难重重/vl ，/w 但/c 连烱良/nr 庆幸/v 自己/rr 的/ude1 大陆/ns [第一/m 站/vi]/mq ，/w 从/p [闽南/ns 文化/n]/nz 城市/n 泉州/ns 开始/v 。/w 这/rzv 让/v 他/rr 完全/ad 没有/v 离乡背井/vl 的/ude1 陌生/a 感/vg ：/w “/w 走/v 在/p 纯朴/a 、/w 闲适/an 的/ude1 泉州/ns 街头/s ，/w 我/rr 感觉/n 很/d 亲切/a 。/w 工作/vn 也/d 很快/d 上手/vi 了/ule 。/w ”/w 
连烱良/nr 发现/v ，/w 外界/n 对/p 他/rr 的/ude1 好奇/a 不亚于/v 自己/rr 对/p 大陆/ns 的/ude1 好奇/a 。/w 也/d 正/d 因此/c ，/w 双方/n 热络/v 交流/vn 。/w 从/p 台湾/ns [街头/s 文化/n]/nz 到/v 政治/n 动态/n 、/w [娱乐/vn 八卦/n]/nz ，/w 以及/cc 两岸/n [文化/n 差异/n]/nz ，/w 交流/vn 中/f ，/w 连烱良/nr 很快/d 融入/v 到/v 泉州/ns 的/ude1 生活/vn 。/w 
大多数/m 的/ude1 时间/n 里/f ，/w 没/d 人/n 觉得/v 这个/rz 台北/ns [80/m 后/f]/mq 有/vyou 什么/ry 特别/d ，/w 除了/p 他/rr 的/ude1 台湾/ns 口音/n 外/f 。/w “/w 在/p 泉州/ns ，/w 不/d 讲话/n 都/d 没事/vi ，/w 但/c 只要/c 开口/vi 讲话/n ，/w 常常/d 一/m 开口/vi 后/f ，/w 就/d 会/v 被/pbei 问/v ‘/w 你/rr 是/vshi 台湾/ns 人/n 吗/y ’/w 、/w ‘/w 讲话/n 跟/p 台湾/ns 明星/nnd 一样/uyy ，/w 好好听/nz 喔/o ’/w 。/w ”/w 一向/d 喜欢/vi 被/pbei 夸/v 的/ude1 连烱良/nr ，/w 听到/v 这些/rz 都会/n 很/d 开心/a ，/w 但/c 他/rr 总会/nis 补/v 上/f 一句/mq 自我/rr 调侃/v 的话/udh ：/w “/w 对/p 啊/y ！/w 但/c 我/rr 没有/v 办法/n 长得/v 像/v 明星/nnd 那么/c 帅/ng …/w …/w ”/w 连烱良/nr 很/d 擅长/v 运用/vn 冷笑话/nz 圆场/v ，/w 并/cc 以此/d 很快/d 和/cc 顾客/n 打成一片/vl 。/w 
爱上/v 环岛路/nz ，/w 不辞/v 长/a 作/v 厦门/ns 人/n 
连烱良/nr 已/d 在/p [摩斯/nrf 汉堡/nsf]/ntc 的/ude1 大陆/ns 多个/mq 门店/n 待/vi 过/uguo ，/w 对比/vn 之下/f ，/w 他/rr 最/d 爱/v 厦门/ns 。/w “/w 厦门/ns [这个/rz 城市/n]/nz ，/w 不论是/c 人/n 、/w 环境/n ，/w 都/d 与/cc 台湾/ns 非常/d 相似/a ，/w 尤其/d 是/vshi 怡/vg 人/n 的/ude1 天气/n ，/w 夏天/ns 不/d 太热/nz ，/w 冬天/t 也/d 不/d 太冷/nz 。/w ”/w 连烱良/nr 还/d 俏皮/a 地/ude2 说/v ，/w 如果/c 心情/n 不好/a ，/w 可以/v 马上/d 到/v 环岛路/nz 吹吹风/nz ，/w “/w 不爽/nz ”/w 立刻/d 就/d 会/v 烟消云散/vl 。/w “/w 所以/c ，/w 厦门/ns 人/n 好/a 幸福/a 啊/y ！/w ”/w 连烱良/nr 真/a 希望/v 有/vyou 机会/n 在/p 厦门/ns 常住/v 下去/vf 。/w 
工作/vn 之/uzhi 余/ng ，/w 单身/n 的/ude1 连烱良/nr 喜欢/vi 宅/ng 在家/vi 看电视/nz 。/w 《/w [非/b 诚/dg 勿/d 扰/v]/nz 》/w 、/w 《/w 中国/ns 好/a 声音/n 》/w 、/w 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 、/w 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w ，/w 都/d 是/vshi 他/rr 的/ude1 必/d 看/v 节目/n 。/w 其中/rz ，/w 最/d 爱/v 《/w [非/b 诚/dg 勿/d 扰/v]/nz 》/w 。/w 连烱良/nr 解释/v 说/v ，/w 不单/c 是因为/c 单身/n 才/d 爱/v 看/v 《/w [非/b 诚/dg 勿/d 扰/v]/nz 》/w ，/w 更是/d 想/v 透过/v 节目/n ，/w 看到/v 男女/n 嘉宾/n 谈及/v 不同/a 的/ude1 爱情观/nz 、/w 价值观/n 、/w 生活观/n ，/w 这/rzv 能/v 让/v 他/rr 很快/d 了解/v 大陆/ns 同龄人/n 的/ude1 想法/n 和/cc 个性/n ，/w 便于/v 结交/v 更多/ad 的/ude1 大陆/ns 朋友/n 。/w 
另外/c ，/w 透过/v 观摩/vn 节目/n 中/f 嘉宾/n 的/ude1 表现/vn ，/w 连烱良/nr 也/d 学会/v 了/ule 如何/ryv 把握/v 表达/vn 自我/rr 的/ude1 尺度/n ，/w 这/rzv 对/p 他/rr 的/ude1 工作/vn 有/vyou 很大/d 帮助/v 。/w 当然/d ，/w 每次/r 看到/v 台湾/ns 来/vf 的/ude1 男/b 嘉宾/n ，/w 成功/a 牵手/vi 大陆/ns 女/b 嘉宾/n 后/f ，/w 连烱良/nr 也/d 会/v 畅想/vn 若是/c 自己/rr 在/p 台上/s ，/w 是不是/v 会/v 有/vyou 高/a 人气/n 。/w 而/cc 公司/nis 领导/n 也/d 常/d 打趣/vi 这个/rz 台北/ns 宅男/n 说/v ，/w 若是/c 去/vf 相亲/vi 还/d 能/v 顺道/vn 行销/v 公司/nis ，/w 不管/c 有/vyou 没/d 成功/a ，/w 公司/nis 定/v 给/p 重奖/n 。/w 可/v 连烱良/nr 还是/c 选择/v “/w 宅/ng ”/w 着/uzhe ，/w 因为/c 在/p 他/rr 看来/v ，/w 姻缘/n 还是/c 要/v “/w 接地气/nz ”/w 才/d 靠谱/nz 。/w 
