张琳/nr 正在/d 输液/vi 
癌症/n 晚期/t ，/w 她/rr 淡然/z 面对/v [慈善/a 机构/n]/nz ：/w 捐款/vi [首次/m 被/pbei]/mq 拒收/v ，/w 很/d 感动/v 
阅读/v 提示/vn ：/w 癌症/n 晚期/t ，/w 医药费/n 甚/dg 巨/ag ，/w 当/p 有/vyou [慈善/a 机构/n]/nz 前来/vi 探望/v ，/w 送/v 上/f [5000/m 元/q]/mq 捐款/vi 时/ng ，/w 这位/r 病人/n 却/d 淡然/z 拒绝/v 。/w 提及/v 此事/r ，/w 张琳/nr （/w 化名/v ）/w 语气/n 平静/a ，/w 说起/v 自己/rr 的/ude1 病情/n ，/w 像/v 在/p 讲述/v 他人/rr 的/ude1 故事/n ：/w “/w 我/rr 的/ude1 时日/n 不会/v 太久/nz 了/ule ，/w 我/rr 不/d 需要/v ，/w 这些/rz 钱/n 还是/c 留给/v 其他/rzv 更/d 需要/v 帮助/vn 的/ude1 病人/n 吧/y ，/w 他们/rr 还有/v 希望/vn 。/w ”/w 
病情/n ：/w 癌细胞/n 体内/s 扩散/v ，/w 肾功能/nz 逐渐/d 衰竭/vi 
昨日/t 中午/t ，/w 郑州/ns 京广/nz 路上/s 的/ude1 [郑州/ns 大学/nis 第五/m 附属/vn 医院/nis]/nth 。/w [10/m 楼/n]/mq 的/ude1 一间/mq 病房/n 内/f ，/w [40/m 岁/qt]/mq 的/ude1 张琳/nr 身材/n 瘦削/a ，/w 头发/n 略显/d 蓬乱/a ，/w 正在/d 输液/vi 。/w 
“/w 从早到晚/nz 都/d 要/v 输液/vn ，/w 得病/vi 之后/f 我/rr 已/d 习惯/n 了/ule 。/w ”/w 该/rz 吃午饭/nz 了/ule ，/w 张琳/nr 想/v 吃/v 顿/qv 炒菜/vi “/w 地三鲜/nf ”/w ，/w 喝点/nz 玉米/nf 糁/n 稀饭/n 。/w 一直/d 照顾/v 她/rr 的/ude1 弟弟/n 已经/d 外出/vi 买/v 饭/n 了/ule 。/w 然而/c ，/w 通常/d 弟弟/n 买/v 回来/v 的/ude1 饭/n ，/w 她/rr 大多/d 只能/v 吃/v 一点/mq 。/w 自/p 患/v 上/f 癌症/n 大量/m 服药/vi 后/f ，/w 她/rr 的/ude1 肠胃/n 不/d 太/d 好/a 。/w 
张琳/nr 是/vshi 郑州/ns 人/n ，/w 家住/v 淮河路/nz ，/w 目前/t 单身/n 无/v 子女/n ，/w 此前/t 在/p 一家/n 期货公司/nis 工作/vn 。/w [2012/m 年年/d]/mq 底/f ，/w 她/rr 身体/n 不适/a ，/w 到/v 医院/nis 一/m 查/v ，/w 竟是/v 患/vn 了/ule 宫颈癌/nhd 。/w 次年/t 2月/t ，/w 她/rr 做/v 了/ule 一次/mq 手术/n ，/w 但/c 术后/t 癌细胞/n 有/vyou 扩散/v 迹象/n 。/w 为此/bl ，/w 她/rr 曾/d 多方/d 求医/vi ，/w 但/c 医治/v 效果/n 并不/d 太/d 好/a 。/w 几天/mq 前/f ，/w 她/rr 入住/v 该/rz 医院/nis 。/w 
张琳/nr 平静/a 地/ude2 告诉/v 记者/nnt ，/w 她/rr 体内/s 的/ude1 癌细胞/n 已经/d 扩散/v ，/w 导致/v 她/rr 的/ude1 肾功能/nz 逐渐/d 衰竭/vi 。/w 由于/p 身体/n 虚弱/a ，/w 她/rr 目前/t 已/d 很难/d 下床/nz 行走/vi 。/w 
选择/v ：/w 拒绝/v 捐赠/vn ，/w 嘱咐/v 将/d 钱/n 留给/v 其他人/r 
1月18日/t ，/w 两名/mq 男子/n 来/vf 看望/v 她/rr ，/w 其中/rz 一人/mq 为/p [慈善/a 机构/n]/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 。/w 他们/rr 拿出/v [5000/m 元/q]/mq 爱心/n 款/q ，/w 但/c 张琳/nr 拒绝/v 了/ule 。/w 
“/w 说实话/vl ，/w 我/rr 非常/d 感激/v 他们/rr ，/w 但/c 我/rr 不想/v 要/v 这个/rz 钱/n ，/w ”/w 张琳/nr 说/v ，/w 她/rr 当即/d 告诉/v 对方/n ，/w “/w （/w 留给/v ）/w 我/rr 的/ude1 时日/n 不会/v 太久/nz 了/ule ，/w 我/rr 不/d 需要/v ，/w 这些/rz 钱/n 还是/c 留给/v 其他/rzv 更/d 需要/v 帮助/vn 的/ude1 病人/n 吧/y ，/w 他们/rr 还有/v 希望/vn 。/w ”/w 
张琳/nr 的/ude1 一番话/n 让/v 对方/n 很/d 惊讶/a 。/w 但是/c ，/w 对方/n 最后/f 坚持/v 将/d [5000/m 元/q]/mq 的/ude1 爱心/n 款/q 放在/v 床/n 上/f 就/d 走/v 。/w 张琳/nr 随后/d 得知/v ，/w 其中/rz 一名/mq 男子/n 是/vshi 其/rz 同学/n 的/ude1 爱人/n ，/w 她/rr 辗转/vi 通过/p 该/rz 同学/n ，/w 当晚/t 就/d 将/d 钱/n 退给/nz 了/ule 女同学/nz 的/ude1 爱人/n ，/w 并/cc 嘱咐/v 他/rr 将/d 这笔/r 钱/n 还给/v [慈善/a 机构/n]/nz ，/w 可以/v 用/p 在/p 其他/rzv 病友/n 身上/s 。/w 
张琳/nr 说/v ，/w 她/rr 的/ude1 家境/n 很/d 普通/a ，/w 本人/rr 也/d 没/d 多少/ry 积蓄/n 。/w 自/p 患病/vi 到/v 现在/t ，/w 已/d 花费/v 10余万元/m ，/w 虽然/c 有/vyou 医保/n ，/w 也/d 只能/v 报销/vn 其中/rz 一部分/m ，/w 但/c 她/rr 不想/v 麻烦/an 别人/rr ，/w 只想/v 勉力/nz 撑/v 下去/vf 。/w 
弟弟/n ：/w 如/v 有/vyou 意外/a ，/w 陪/v 她/rr 体面/a 走/v 最后/f 一程/nz 
昨天/t 中午/t 12时30分/t ，/w 当/p 看到/v 弟弟/n 买/v 饭/n 归来/vi ，/w 原本/d 平静/a 的/ude1 张琳才/nr 终于/d 落泪/vi 了/ule 。/w 
“/w 她/rr 的/ude1 病情/n 确实/ad 很/d 严重/a 。/w ”/w 肿瘤/n 一/m 病区/nz 的/ude1 医生/nnt 张剑/nr 说/v ，/w 张琳/nr 的/ude1 病/n 系/v 宫颈癌/nhd 多发/b 转移/v ，/w 由于/p 处在/v 晚期/t ，/w 下/f 一步/mq 肾功能/nz 会/v 面临/v 衰竭/vi ，/w 可能/v 发展/vn 为/p 尿毒症/nhd 。/w 
张/q 医生/nnt 说/v ，/w 现实/n 很/d 残酷/a ，/w 由于/p 张琳/nr 的/ude1 身体/n 虚弱/a ，/w 无法/v 承受/vn 进一步/d 的/ude1 化疗/vn ，/w 下/f 一步/mq ，/w 院方/n 会/v 将/d 其/rz 转/v 到/v 泌尿科/nit 治疗/vn ，/w 届时/d 还/d 会/v 组织/n 专家/nnt 进行/vn 会诊/vn 。/w 
“/w 说/v 实在/d 的/ude1 ，/w 我/rr 是/vshi 挺/d 佩服/v 她/rr 的/ude1 。/w ”/w 张剑/nr 多次/mq 点头/vi 称赞/v 张琳/nr ，/w 并/cc 说/v ，/w 病人/n 非常/d 坚强/a ，/w 在/p 了解/v 自己/rr 的/ude1 病情/n 后/f 也/d 非常/d 平静/a ，/w 在/p 医院/nis 会/v 时常/d [保持/v 微笑/vi]/nz 。/w 她/rr 拒绝/v [慈善/a 机构/n]/nz 的/ude1 一番/mq 好意/n ，/w 更/d 体现/v 出/vf 了/ule 人性/n 之/uzhi 美/b 。/w 
张琳/nr 的/ude1 弟弟/n 说/v ，/w 平时/t 他/rr 眼中/s 的/ude1 姐姐/n 坚强/a 善良/a 。/w 如果/c 这次/r 姐姐/n 的/ude1 病情/n 不能/v 好转/vn ，/w 他/rr 希望/v 能/v 陪伴/vn 她/rr 安静/a 、/w 无痛/nz 、/w 体面/a 地/ude2 走完/v 最后/f 一程/nz ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 姐姐/n 的/ude1 心愿/n 。/w 
[慈善/a 机构/n]/nz ：/w 
十分/d 感动/v ，/w 
第一次/mq 遇到/v 
捐赠/v 被/pbei “/w 拒绝/v ”/w 
“/w 身处/s 困境/n ，/w 却/d 主动/ad 拒绝/v 了/ule [慈善/a 机构/n]/nz 的/ude1 救助/vn ，/w 希望/v 将/d 钱/n 用/p 在/p 其他/rzv 病人/n 身上/s ，/w 这/rzv 我/rr 还是/c 第一次/mq 遇到/v ，/w 我/rr 非常/d 感动/v 。/w ”/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w 记者/nnt 联系/v 上/f 了/ule 当天/t 赶去/vf 医院/nis 探望/v 张琳/nr 的/ude1 [南阳市/ns 慈善/a 总会/nis]/nt 秘书长/nnt 尚廷文/nr 。/w 
尚廷文/nr 说/v ，/w 上周/t 他/rr 在/p 郑州/ns 出差/vi ，/w 通过/p 郑州/ns 民间/n 爱心/n 人士/n 密/a 先生/n ，/w 偶尔/d 得知/v 了/ule 张琳/nr 的/ude1 情况/n 。/w 当/p 听说/v 张琳/nr 家境/n 普通/a ，/w 治病/vi 花费/v 巨大/a ，/w 但/c 其/rz 本人/rr 面对/v 病情/n 淡定/nz 坚强/a ，/w 非常/d 眷恋/v 生活/vn 时/ng ，/w 他/rr 深受/v 感动/vn 。/w 经/p 商议/v ，/w [南阳市/ns 慈善/a 总会/nis]/nt 决定/v 向/p 其/rz 捐赠/v [5000/m 元/q]/mq 。/w 没想到/nz ，/w 张琳/nr 坚持/v 不/d 收/v 捐赠/vn ，/w 并/cc 把/pba 钱/n 退还/v 给/p 了/ule 密/a 先生/n 。/w 
尚廷文/nr 表示/v ，/w 希望/v 张琳/nr 能/v 继续/v 保持/vn 乐观/a 淡定/nz 的/ude1 心态/n ，/w 将/d 这笔/r 钱/n 用/p 在/p 治疗/vn 上/f ，/w 哪怕/c 能/v 多/a 延续/v 一年/mq 、/w 一个/mq 月/n 甚至/d 一天/mq 的/ude1 生命/n ，/w 他们/rr 都会/n 感到/v 欣慰/a 。/w 他们/rr 不想/v 接受/vn 这笔/r 退款/vi ，/w 如果/c 这笔/r 款项/n 有/vyou 结余/n 的话/udh ，/w 张琳/nr 及/cc 家人/n 可以/v 决定/vn 其/rz 用途/n 。/w 
对此/d ，/w 曾/d 一同/d 前去/v 探望/vn 张琳/nr 的/ude1 密/a 先生/n 表示/v ，/w [5000/m 元/q]/mq 的/ude1 退款/vn 目前/t 就/d 在/p 他/rr 手中/s ，/w 张琳/nr 身处/s 绝境/n 却/d 淡定/nz 行事/vi ，/w 他/rr 十分/d 感动/v ，/w 也/d 十分/d 佩服/v 。/w 

