人民网/nz 北京/ns 1月19日/t 电/n 在/p [北京市/ns 政协/nis]/nto [十二/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 小组/nis 讨论/v 的/ude1 间隙/n ，/w 记者/nnt 采访/v 了/ule [北京市/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 、/w [史家/n 胡同/n 小学/nis]/nts 校长/nnt 王欢/nr 。/w 采访/v 中/f ，/w 王欢/nr 委员/nnt 呼吁/v [社会/n 各界/rz]/nz 关心/v 基础/n [教育/vn 事业/n]/nz 的/ude1 发展/vn 。/w 
王欢/nr 委员/nnt 表示/v ，/w 今年/t 参会/vn ，/w 她/rr 带来/v [三/m 方面/n]/mq 的/ude1 提案/n ，/w 包括/v 基础教育/n 资源/n 的/ude1 均衡/a 发展/vn 、/w [教师/nnt 队伍/n]/nz 建设/vn 及/cc 关注/v 孩子/n 健康/a [快乐/a 成长/vi]/nz 等/udeng 问题/n 。/w 
针对/p 记者/nnt 提出/v 的/ude1 如何/ryv 促进/v 基础教育/n 师资/n 良性/b 流动/vn 的/ude1 问题/n ，/w 王欢/nr 委员/nnt 表示/v ，/w 北京/ns 的/ude1 情况/n 比较/d 特殊/a ，/w 基础教育/n 阶段/n 的/ude1 师资/n 流动/vn 在/p 同一/b 学区/n 内/f 进行/vn 更为/d 现实/n 。/w 她/rr 介绍/v ，/w [史家/n 胡同/n 小学/nis]/nts 所在/n 的/ude1 东城区/ns ，/w 今年/t 将/d 采取/v 六大/n 措施/n 推动/v 名校/n [教育/vn 资源/n]/nz 的/ude1 [深度/n 挖掘/v]/nz 与/cc 有机/b 整合/vn ，/w 通过/p 开展/v 名校/n 办/v 分校/nis 、/w 一体化/vn 办学/vn 、/w “/w 资源/n 带/v ”/w 、/w “/w 深度/n 联盟/nis ”/w 、/w “/w [九/b 年/qt 一贯制/n]/nz ”/w 等/udeng 措施/n ，/w 让/v 更多/ad 的/ude1 学生/nnt 享受/v 到/v 名校/n 的/ude1 [教育/vn 资源/n]/nz 。/w 
王欢/nr 委员/nnt 认为/v ，/w 从/p 她/rr 目前/t 的/ude1 观察/vn 和/cc 研究/vn 来看/u ，/w 北京市/ns 各/rz 区县/n 小学/nis 的/ude1 师资/n 水平/n 差距/n 并/cc 不是/c 很大/d ，/w 生源/n 质量/n 差距/n 也/d 不/d 明显/a ，/w 但/c 以/p [史家/n 胡同/n 小学/nis]/nts 为/p 代表/nnt 的/ude1 名校/n 所/usuo 承载/v 的/ude1 文化/n 品质/n [十分/d 宝贵/a]/nz 。/w 通过/p 名校/n [教育/vn 资源/n]/nz 的/ude1 共享/vn 、/w 优秀/a 教师/nnt 的/ude1 [人才/n 流动/vn]/nz ，/w 使得/vi 同一/b 学区/n 的/ude1 各个/rz 学校/nis 在/p 相同/a 的/ude1 [价值/n 体系/n]/nz 和/cc [文化/n 体系/n]/nz 下/f 得以/v 发展/vn ，/w 对于/p 促进/v [教育/vn 公平/a]/nz 将/d 产生/v 积极/ad 的/ude1 作用/n 。/w 
王欢/nr 委员/nnt 还/d 特别/d 提到/v ，/w 现在/t 无论是/c [国家/n 政策/n]/nz 层面/n ，/w 还是/c 教育工作者/nnt 层面/n ，/w 全社会/nz 都/d 在/p 齐心/ad 努力/ad 做/v 教育/vn ，/w 而/cc 最/d 不可忽视/v 的/ude1 一股/mq 力量/n 就是/v 来自/v 家长/n 这个/rz 群体/n ，/w “/w 现在/t 的/ude1 家长/n [综合/vn 素质/n]/nz 普遍/ad 比较/d 高/a ，/w 并且/c 吸纳/v 了/ule 许多/mq 前沿/s 的/ude1 家庭/n [教育/vn 理念/n]/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 孩子/n 能够/v 健康/a [快乐/a 成长/vi]/nz 的/ude1 一个/mq 重要/a 因素/n 。/w ”/w （/w 谢婷/nr 刘芳/nr ）/w 

