人民网/nz 1月19日/t 电/n [北京市/ns 政协/nis]/nto [十二/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f ，/w [城市/n 交通/n]/nz 存在/v 的/ude1 种种/q 问题/n 成为/v 委员/nnt 们/k 热/a 议/v 的/ude1 话题/n 。/w [北京市/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 、/w 市/n [交通/n 委员会/nis]/nt 副主任/nnt 李晓松/nr 表示/v ，/w 当前/t ，/w 本市/r 基础/n [交通/n 设施/n]/nz 无法/v 满足/vn 全部/m 需求/n ，/w [城市/n 交通/n]/nz 管理/v 部门/n 应/v 提升/vn 交通/n [资源/n 供给/vn]/nz 水平/n 和/cc 速度/n 。/w 
去年/t 北京市/ns 优化/v [公交/b 线路/n]/nz [99/m 条/q]/mq 
李晓松/nr 介绍/v 说/v ，/w 北京市/ns 的/ude1 地上/s [公共/b 交通/n]/nz 规模/n 居/v [世界/n 第一/m]/nz ，/w [公共/b 交通/n]/nz 车辆/n 总计/v 超过/v [20000/m 辆/q]/mq ，/w 线路/n 总数/n 、/w 覆盖面/n 、/w 客运量/n 均/d 在/p 全球/n 范围内/nz 位居/v 前列/n 。/w 去年/t ，/w 针对/p 部分/n 线路/n 过/uguo 长/a 、/w 站点/n 不合理/nz 的/ude1 情况/n ，/w 结合/v 新/a 住宅区/n 、/w 新/a 商业区/n 的/ude1 投入/vn 使用/v ，/w 全年/n 优化/v [交通/n 线路/n]/nz 多达/v [99/m 条/q]/mq 。/w 
此前/t 据/p [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 北京市/ns 的/ude1 [公共/b 交通/n]/nz 票价/n 将/d 在/p 今年/t 上半年/t 涨价/vi ，/w 引起/v 网友/n 热/a 议/v 。/w 李晓松/nr 表示/v ，/w 涨价/vi 与否/u 、/w 涨幅/n 几何/n 目前/t 尚无/v 具体/a 方案/n ，/w 请/v 广大/b 市民/n 予以/vx 理解/v 和/cc 支持/v 。/w 
今年/t 将/d 加强/v 停车场/n [规范化/vn 管理/vn]/nz 
李晓松/nr 说/v ，/w 从/p 今年/t 1月1日/t 起/vf ，/w 《/w 北京市/ns 机动车/n 停车/vi [管理/vn 办法/n]/nz 》/w 已经/d 实施/v 。/w 市/n 交通/n 委/ng 将/d 联合/v [公安/n 部门/n]/nz 整顿/v 停车场/n 收费/vn 乱/d 象/ng ，/w 严厉打击/v “/w 黑/a 停车/vi ”/w ，/w 加强/v 对/p 停车场/n 地/ude2 的/ude1 细分/vn 和/cc 规划/n ，/w 对/p 停车/vi 管理/v 公司/nis 和/cc 人员/n 实行/v [规范化/vn 管理/vn]/nz ，/w 建立/v 统一/vn 的/ude1 停车场/n 信息管理/gi 和/cc 发布/v 系统/n ，/w 实行/v “/w 一/m 车位/n 一/m 编号/n ”/w ，/w 提升/v 机动车/n 停车/vi [服务/vn 水平/n]/nz 。/w 
建议/n 市民/n 调整/v 心态/n 、/w 轻松/a 出行/vi 
对于/p 网络/n 上/f 流传/v 的/ude1 许多/mq 调侃/v 北京/ns 交通/n 现状/n 的/ude1 “/w 段子/n ”/w ，/w 李晓松/nr 建议/n 市民/n 要/v 调整/vn 心态/n 、/w 转变/v [行为/n 习惯/n]/nz 、/w 合理/a 安排/v 出行/vn ，/w 各/rz 大/a 商场/nis 应/v 率先/d 设置/v 合理/a 的/ude1 [营业/vn 时间/n]/nz ，/w [企事业/n 单位/n]/nz 则/d 不妨/d 采取/v [错峰/nz 上下班/v]/nz 等/udeng 措施/n 缓解/v 市民/n 出行/vi 压力/n 。/w 
机动车/n 摇/v 号/q ：/w 人/n 人/n 都/d 是/vshi 刚/d 需/v 
自/p 今年/t 起/vf ，/w 机动车/n 摇/v 号/q 又/d 出/vf 新政/n ，/w 购车/v 指标/n 减少/v ，/w 中/f 签/v 几率/n 更/d 低/a 。/w 对此/d ，/w 李晓松/nr 表示/v ，/w 机动车/n 摇/v 号/q 旨在/v 提供/v 更为/d 公平/a 的/ude1 购车/vn 机会/n ，/w 尽管/c 私家车/nz 是/vshi [私有/vn 财产/n]/nz ，/w 但/c 道路/n 和/cc 停车位/n 是/vshi 公共资源/gi ，/w 如果/c 不/d 采用/v 摇/v 号/q 等/udeng 措施/n 加以/vx 限制/vn ，/w 将/d 会/v 给/p [城市/n 交通/n]/nz 带来/v 不可想象/v 的/ude1 压力/n 。/w 
李晓松/nr 强调/v ，/w 几乎/d 可以/v 认为/v ，/w 参加/v 机动车/n 摇/v 号/q 的/ude1 每一个/mq 人/n 都/d 是/vshi “/w 刚/d 需/v ”/w ，/w 都/d 有/vyou 需要/v 购车/vn 的/ude1 [充分/ad 理由/n]/nz ，/w 但/c 在/p 资源/n 有限/a 的/ude1 情况下/nz ，/w 对/p 购车/v 指标/n 加以/vx 控制/vn 是/vshi 为了/p 对/p 城市/n 和/cc 市民/n 负责/v 。/w （/w 谢婷/nr 刘芳/nr ）/w 
