人民网/nz 北京/ns 1月19日/t 电/n 优雅/a 、/w 向上/vi ，/w 是/vshi 见到/v 刘岩/nr 之后/f 对/p 她/rr 的/ude1 [第一/m 印象/n]/nz 。/w 
刘岩/nr 曾经/d 离/v “/w 奥运/n 独舞/n 者/k ”/w 只有/c [一步/mq 之/uzhi 遥/ag]/nz 。/w 在/p 备战/vi 北京/ns [奥运会/n 开幕式/n]/nz 的/ude1 排练/vn 中/f ，/w 她/rr 因/p 一场/mq 事故/n 受伤/vi ，/w 从此/d 告别/vi 舞台/n ，/w 只能/v 靠/v 轮椅/n 行走/vi 。/w 
采访/v 中/f ，/w 刘岩/nr 坦承/v ，/w 2008年/t 受伤/vi 之后/f ，/w 曾/d 一度/d “/w 疑惑/vn 、/w 艰难/a 、/w 不知所措/vl ”/w ，/w 但/c 她/rr 逐渐/d 明白/v ，/w 现实/n 的/ude1 残酷/a 无法/v 回避/vn ，/w 只能/v 调整/vn 自己/rr [面对/v 现实/n]/nz 的/ude1 态度/n 。/w 于是/cc ，/w 顽强/a 的/ude1 刘岩/nr 凭借/p 惊人/a 的/ude1 意志力/nz 完成/v 了/ule 一个/mq 又/d 一个/mq 华丽/a 的/ude1 转身/vn ：/w 2010年/t ，/w 设立/v 自己/rr 的/ude1 文艺/n [专项/b 基金/n]/nz ，/w 资助/v [162/m 名/q]/mq 孤残/n 儿童/n 学习/v 舞蹈/n ；/w 2012年/t ，/w 获得/v [北京/ns 舞蹈/n 学院/nis]/ntu 的/ude1 [教授/nnt 职称/n]/nz ；/w 2013年7月/t ，/w 拿到/v 了/ule [中国/ns 艺术/n 研究院/nis]/nt 的/ude1 舞蹈学/nz [博士/nnt 学位/n]/nz …/w …/w 如今/t ，/w 刘岩/nr 又/d 作为/p [北京市/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 出现/v 在/p 公众/n 视野/n 中/f ，/w 而/cc [舞蹈/n 教育/vn]/nz 和/cc 残疾人/n 权益/n 保护/vn ，/w 则/d 成为/v 她/rr 目前/t 最/d 关注/v 的/ude1 话题/n 。/w 
谈到/v 如何/ryv 评价/v 美育/n 在/p 当前/t [教育/vn 体系/n]/nz 中/f 的/ude1 地位/n 时/ng ，/w 刘岩/nr 说/v ，/w [舞蹈/n 教育/vn]/nz 是/vshi 美育/n 的/ude1 一个/mq 部分/n ，/w 尽管/c 目前/t 对于/p [素质/n 教育/vn]/nz 的/ude1 重视/vn 程度/n 已经/d 比较/d 高/a ，/w 但/c [舞蹈/n 教育/vn]/nz 仍然/d 被/pbei 归类/vi 在/p 艺术/n 课程/n 中/f 。/w 刘岩/nr 认为/v ，/w 不/d 应该/v 把/pba [舞蹈/n 教育/vn]/nz 狭隘/a 地/ude2 等同/vi 于/p 教/v 学生/nnt 劈腿/nz 、/w 下腰/nz ，/w 真正/d 的/ude1 [素质/n 教育/vn]/nz 舞蹈课/nz 应该/v 是/vshi 面向/v 全体/n 中小学生/nnd 的/ude1 普及/vn 式/k 的/ude1 [舞蹈/n 教育/vn]/nz 。/w 
很多/m 舞蹈/n 类/q [电视/n 选秀/vi]/nz 节目/n 曾/d 邀请/v 刘岩/nr 担任/v 评委/nnt ，/w 提到/v 对/p 这/rzv 类/q 节目/n 的/ude1 看法/n ，/w 刘岩/nr 说/v ，/w 不可/v 否认/vn ，/w 为了/p 宣传/vn 需要/v ，/w 这些/rz 节目/n 会/v 有些/rz 炒作/v 的/ude1 成分/n ，/w 但/c 仍然/d 可以/v 从/p 中/f 发现/v 人性/n 的/ude1 正能量/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 选秀/vi 节目/n 带来/v 的/ude1 积极/ad 效应/n 。/w 提及/v 令/v 她/rr 印象/n 深刻/a 的/ude1 选手/n ，/w 刘岩/nr 说/v ，/w 《/w 舞/v 出/vf 我/rr 人生/n 》/w 节目/n 中/f 的/ude1 选手/n 廖智/nr ，/w 尽管/c 下肢/n 残疾/n ，/w 但/c 却/d 用/p 轮椅/n 上/f 的/ude1 舞蹈/n 传递/v 出/vf 积极/ad 面对/v 生活/vn 的/ude1 态度/n ，/w 这/rzv 正是/v 这/rzv 类/q 节目/n 的/ude1 社会/n 意义/n 所在/n 。/w 
当/p 记者/nnt 问及/v 对/p 今年/t 的/ude1 央视/j 春晚/n 有/vyou 何/ry 期待/v 时/ng ，/w 刘岩/nr 的/ude1 眼中/s 闪烁/v 出/vf 光彩/n ，/w 她/rr 说/v ：/w “/w ‘/w 马/n ’/w 在/p [中国/ns 传统/n 文化/n]/nz 中/f 有着/v 独特/a 的/ude1 寓意/n ，/w 舞蹈家/nnd 会/v 十分/d 愿意/v 借助/v 这/rzv 一/m 形象/n 来/vf 表达/v 自己/rr 的/ude1 情怀/n 。/w 尽管/c 我/rr 现在/t 坐/v 在/p 轮椅/n 上/f ，/w 没有/v 办法/n 示范/vn ，/w 但/c 我/rr 已经/d 在/p 想象/v ，/w 如果/c 以/p 骏马/n 作为/p 舞蹈/n 的/ude1 题材/n ，/w 将/d 是/vshi 怎样/ryv 的/ude1 一幅/mq 画面/n 。/w ”/w 刘岩/nr 还/d 说/v ，/w 自己/rr 对/p 冯小刚/nr 作为/p 总/b 导演/nnt 的/ude1 马/n 年/qt 春晚/n 十分/d 看好/v ，/w 并/cc 邀请/v 网友/n 一起/s 期待/v 除夕夜/t 的/ude1 到来/vn 。/w （/w 谢婷/nr 刘芳/nr ）/w 
