人民网/nz 北京/ns 1月19日/t 电/n [北京市/ns 政协/nis]/nto [十二/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f ，/w 多/a 位/q 政协/nis 委员/nnt 针对/p 首都/n [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v 问题/n 建言/nz 献策/vi 。/w [北京市/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 、/w 康益德/nr [中西医/n 结合/v 医院/nis]/nth 院长/nnt 董瑞/nr 表示/v ，/w 北京/ns 目前/t 的/ude1 燃煤/vn 取暖/vi 期/qv 过/uguo 长/a ，/w 前后/f 各/rz 缩短/v 半个月/mq 不会/v 有/vyou 特别/d 明显/a 的/ude1 影响/vn ，/w 却/d 会/v 对/p 减轻/v [大气/n 污染/vn]/nz 做出/v 不/d 小/a 的/ude1 贡献/n 。/w 
董瑞/nr 介绍/v ，/w 本次/r 参会/vn 还/d 带来/v [医疗/n 卫生/an]/nz 领域/n 的/ude1 [三/m 个/q]/mq 提案/n ，/w 涉及/v 发展/vn [北京/ns 中医药/n]/nz [养生/vn 旅游/vn]/nz 产业/n 、/w 医师/nnt 多/a 地点/n 执业/vn 解决/v 医疗/n 人才/n 瓶颈/n 、/w 中医/nnd 膏方/nz 纳入/v 医保/n 体系/n 等/udeng 方面/n 。/w 对于/p 网络/n 上/f 一些/mq 对/p 中医/nnd 的/ude1 原理/n 、/w 疗效/n 和/cc 副作用/n 的/ude1 质疑/vn 声音/n ，/w 董瑞/nr 回应/vn 称/v ，/w 中西医/n 是/vshi 根本/a 不同/a 的/ude1 两套/mq 治疗/v 体系/n ，/w 中医/nnd 偏重/v 整体/n 性/ng 、/w 系统性/n 和/cc 经验/n 性/ng ，/w 是/vshi [劳动/vn 人民/n]/nz 在/p 长期/d 与/cc 疾病/n 斗争/vn 的/ude1 过程/n 中/f 积累/v 下来/vf 的/ude1 [宝贵/a 财富/n]/nz ，/w 但/c 不/d 应/v “/w 神化/v ”/w 中医/nnd ，/w 建议/n 市民/n 理性/n 看待/v 中西医/n 差别/n 、/w 谨/d 遵/vg 医嘱/n ，/w 选择/v 合适/a 的/ude1 治疗/vn 方案/n 。/w (/w 谢婷/nr 刘芳/nr )/w 
