电脑/n 价格/n “/w 跳水/vn ”/w [千/m 元/q]/mq 手机/n “/w 疯狂/a ”/w 热销/v 2014/m 海南/ns 数码/n 新春/t 产品/n 展销会/n 18日/t 已/d 盛大/b 开幕/vi ，/w 将/d 持续/vd 至/p 2月18日/t 
正/d 以/p “/w 数码/n 嘉年华/n ”/w 的/ude1 形式/n 在/p 海口/ns 创新/vi 电脑城/nz 、/w 三亚/ns 创新/vi 电脑城/nz 、/w 儋州/ns 创新/vi 电脑城/nz 同时/c 举办/v 
[明珠/n 广场/n]/nz 创新/vi 电脑城/nz 。/w [南国/s 都市报/nz]/nz 记者/nnt 石祖波/nr 摄/vg 
2014/m 海南/ns 数码/n 新春/t 展销会/n 已/d 于/p 元月/t 18日/t 当天/t “/w 火爆/a ”/w 开幕/vi ，/w 在/p 我省/n 海口/ns 、/w 三亚/ns 、/w 儋州/ns [三/m 地/ude2]/mq 联合/vd 举办/v 的/ude1 海南/ns 数码/n 新春/t 展销会/n 同时/c 启动/v ，/w 迎接/v 海南/ns [电子/n 数码/n]/nz 产品/n “/w 最强/ad 消费/v 季/ng ”/w 来临/vi 。/w 连日来/dl ，/w 记者/nnt 在/p [海口/ns 明珠/n 广场/n]/nz 创新/vi 电脑城/nz 发现/v ，/w 展销会/n 开幕/vi 后/f ，/w 活动/vn 现场/s 手机/n 、/w 电脑/n 、/w 相机/n 正在/d 火爆/a 促销/vn ，/w 大批/m 市民/n 闻讯/vi 则/d 赶往/v 抢购/vn 。/w 
记者/nnt 在/p [海口/ns 明珠/n 广场/n]/nz 创新/vi 电脑城/nz 发现/v ，/w 电脑/n 、/w 相机/n 、/w 手机/n 等/udeng [数码/n 产品/n]/nz 展区/n 均/d 都/d 打出/v “/w 直/d 降/v [千/m 元/q]/mq ”/w 、/w “/w 店长/nnt 特惠/nz ”/w 等/udeng 标语/n ，/w 疯狂/a 打折/v 季/ng 来临/vi ，/w 电脑城/nz 内人/n 潮/n 涌动/v ，/w 火爆/a 异常/a 。/w □/w [南国/s 都市报/nz]/nz 记者/nnt 石祖波/nr 
苹果/nf 、/w 三星/ntc 、/w [华为/ns 手机/n]/nz “/w 疯狂/a ”/w 热销/v 销量/n 激增/vi 数倍/n 
连日来/dl ，/w 记者/nnt 在/p [海口/ns 明珠/n 广场/n]/nz 创新/vi 电脑城/nz 发现/v ，/w 18日/t 海南/ns 数码/n 新春/t 展销会/n 开幕/vi 后/f 的/ude1 接连/d 两日/t ，/w 随着/p 大批/m [数码/n 产品/n]/nz 降价促销/v ，/w 不少/m 市民/n 纷纷/d 赶到/v 现场/s 抢购/v 高/a 性价比/nz 的/ude1 [电子/n 数码/n]/nz 产品/n 。/w 
“/w 这/rzv 款/q 华为/ns 730/m ，/w 仅/d 售/v [1399/m 元/q]/mq ，/w [双/q 卡/n 双/q 待/vi]/nz ，/w 四核/nz 、/w [4/m G/x]/mq ，/w [5/m ./w 5/m 寸/q]/mq 超大/b 屏幕/n ，/w 配置/vn 很高/d ，/w 还/d 能/v 玩/v 各种/rz 游戏/n ，/w 感觉/n 非常/d 棒/ng ！/w ”/w 21日/t ，/w 在/p 创新/vi 电脑城/nz [四/m 楼/n]/mq 乐语/nz 通讯/n 手机/n 店/n ，/w 学校/nis 放/v 寒假/t 后/f ，/w 正在/d 上/f 大/a 二/m 的/ude1 小/a 林/ng 捧着/v 心仪/v 的/ude1 手机/n 说/v ，/w “/w 自己/rr 买/v 手机/n 更/d 看重/v 性价比/nz ，/w 快/a 过年/vi 了/ule ，/w 买/v 款/q 新/a 手机/n 回家过年/v 。/w ”/w 
“/w 本/rz 店/n 是/vshi 目前/t 海南/ns 最大/gm 的/ude1 [三星/ntc 手机/n]/nz 代理商/nnd ，/w 店/n 内/f 主要/b 代理销售/v 三星/ntc 、/w 华为/ns 等/udeng [品牌/n 手机/n]/nz ，/w 且/c 售后服务/n 周到/a ，/w 在/p 消费者/n 当中/f 获得/v 很好/ad 的/ude1 口碑/n 。/w ”/w 店长/nnt 叶国志/nr 表示/v ，/w “/w 店/n 内/f 多/a 款/q 手机/n 做/v 特价/n ，/w 最新款/nz 的/ude1 三星/ntc note3/x 手机/n 四核/nz 、/w [运行/vn 内存/n]/nz 达到/v [3/m G/x]/mq ，/w 手机/n 自/p 带/v 内存/n [16/m G/x]/mq ，/w 性能/n 甚至/d 超过/v 最新款/nz 的/ude1 苹果/nf [5/m S/x]/mq ，/w 原价/n [4999/m 元/q]/mq ，/w 活动/v 价/n 仅/d 售/v [4399/m 元/q]/mq 。/w ”/w 
“/w 最近/t [小米/n 手机/n]/nz 也/d 是/vshi 异常/a 火爆/a ，/w 本/rz 店/n 销售/vn 的/ude1 最新款/nz ‘/w 红/a 米/q ’/w 反响/n 不错/a ，/w 单/b 款/q 手机/n 最高/a 一天/mq 能/v 卖/v [5/m 到/v 10/m 台/q]/mq 。/w ”/w 20日/t ，/w 在/p “/w 一品/b 手机/n ”/w 店/n ，/w 店/n 内/f 负责人/nnt 透露/v ，/w “/w 元旦/t 后/f 至/p 春节/t 前/f 的/ude1 这段/r 时间/n ，/w 店/n 内/f 销售/vn 的/ude1 苹果/nf [5/m S/x]/mq 、/w 三星/ntc 、/w [小米/n 手机/n]/nz 均/d 疯狂/a 热销/v ，/w 销量/n 相比/vi 平时/t 激增/vi [五/m 六倍/nz]/mq 。/w ”/w 
价格/n “/w 跳水/vn ”/w 降幅/n 达/v [1500/m 元/q]/mq 高/a 性价比/nz 电脑/n “/w 火爆/a ”/w 促销/vn 
“/w 这/rzv 款/q 华硕/ntc X550C/x ，/w 配置/vn I3/x -/w 3217/m 的/ude1 CPU/x 、/w [4/m G/x]/mq 内存/n 、/w [500/m G/x]/mq 硬盘/n 、/w [2/m G/x]/mq 独/d 显/v ，/w 原价/n 为/p [4199/m 元/q]/mq ，/w 现价/n 仅/d 售/v [2999/m 元/q]/mq …/w …/w ”/w 21日/t 下午/t ，/w 在/p [明珠/n 广场/n]/nz 创新/vi 电脑城/nz “/w 悟/vg 启/v 电脑/n ”/w 店/n ，/w 打算/v 留/v 在/p 海南/ns 过/uguo 春节/t 的/ude1 大学生/nnt 小/a 陈/vg 看中/v 了/ule 这/rzv 款/q 华硕/ntc X550C/x 型/k 。/w 这/rzv 款/q [电脑/n 配置/vn]/nz 高/a ，/w 价格/n 低/a ，/w 性价比/nz 非常/d 高/a ，/w 最/d 吸引/v 人/n 的/ude1 还是/c 价格/n 。/w ”/w 
“/w 刚/d 加盟/v 就/d 赶上/v 展销会/n 开幕/vi ，/w 几天来/nz ，/w 店/n 内/f 电脑/n 日/b 销量/n 接近/v [10/m 台/q]/mq ，/w 十分/d 火爆/a 。/w ”/w 在/p [明珠/n 广场/n]/nz 创新/vi 电脑城/nz ，/w “/w 悟/vg 启/v 电脑/n ”/w 店/n 是/vshi 一家/n 来自/v 广州/ns 、/w 新/a 加盟/v 的/ude1 批发商/nnd ，/w 店/n 内/f 销售/v 负责人/nnt 表示/v ，/w “/w 店/n 内/f 多/a 款/q 产品/n 降幅/n 超过/v [千/m 元/q]/mq 。/w ThinkpadE531/x 从/p [4699/m 元/q]/mq 直/d 降至/vf [3299/m 元/q]/mq ，/w I3/x -/w 3110/m 处理器/n 、/w [4/m G/x]/mq 内存/n 、/w [500/m G/x]/mq 硬盘/n 、/w [1/m G/x]/mq 独/d 显/v ；/w 联想/vi Y410P/x ，/w 原价/n [6699/m 元/q]/mq ，/w 配/v I5/x 处理器/n 、/w [4/m G/x]/mq 内存/n 、/w ITB/x 硬盘/n 、/w [2/m G/x]/mq 独/d 显/v ，/w 顶级/b 配置/vn ，/w 活动/v 价/n 仅/d [5399/m 元/q]/mq ，/w 性价比/nz 非常/d 高/a 。/w ”/w 
“/w 戴尔/ntc [15/m R/x]/mq [笔记本/n 电脑/n]/nz ，/w 原价/n [4699/m 元/q]/mq ，/w 活动/v 价/n 仅/d [3199/m 元/q]/mq ，/w 配置/vn I3CPU/x 、/w [15/m ./w 6/m 寸/q]/mq 屏幕/n 、/w [2/m G/x]/mq 内存/n 、/w [500/m G/x]/mq 硬盘/n 、/w [独立/a 显卡/gi]/nz 。/w ”/w 记者/nnt 现场/s 发现/v 在/p 蓝讯/nr 科技/n 、/w 信/n 强/a 电脑/n 、/w 风湃/nr 科技/n 、/w 启翔/nz 电子/n 、/w 金远见/nz 科技/n 等/udeng [数十/m 家/q]/mq 店面/n ，/w 上/f [百/m 款/q]/mq 电脑/n ，/w 不少/m 电脑/n 价格/n “/w 跳水/vn ”/w ，/w 降幅/n 最高/a 达/v [1500/m 元/q]/mq 。/w 
“/w 10年前/t ，/w 我/rr 买/v 一台/mq 电脑/n 几乎/d 跑遍/v 了/ule 海口/ns ，/w 现在/t 只要/c 在/p 创新/vi 电脑城/nz 转一圈/nz 就/d 能/v 货比三家/l ，/w 买/v 到/v 合适/a 的/ude1 电脑/n ！/w ”/w 1月21日/t ，/w 刚/d 在/p [海口/ns 明珠/n 广场/n]/nz [五/m 楼/n]/mq 创新/vi 电脑城/nz 捧走/nz 一台/mq [笔记本/n 电脑/n]/nz 的/ude1 李先生/nr 满意/v 地/ude2 说/v ，/w 只要/c 走进/v 创新/vn 电脑城/nz ，/w 就/d 会/v 见到/v 一派/b 热闹/a 景象/n ，/w 时尚/n 的/ude1 门店/n 、/w 琳琅/a 的/ude1 品种/n 、/w 专业/n 的/ude1 讲解/vn 、/w 热情/an 的/ude1 服务/vn ，/w 让/v 人/n 不/d 由/p 停下/v 脚步/n ，/w 去/vf 感受/v [信息/n 时代/n]/nz 的/ude1 魅力/n 。/w 
据/p 电脑/n 城内/s 一位/mq 加盟商/nz 樊/nz 先生/n 介绍/v ，/w 多年来/d ，/w 海南/ns PC/x 市场/n 一直/d 硝烟弥漫/vl ，/w 风云变幻/vl 。/w 随着/p 海南/ns 逐梦/nz “/w 信息/n 智能/n 岛/n ”/w 步伐/n 加快/v ，/w 竞争/vn 加剧/v ，/w 海南/ns IT/x 市场/n 迎来/v 了/ule 巨大/a 的/ude1 [市场/n 需求/n]/nz ，/w [越来越/d 多/a]/nz 电脑城/nz 不断/d 形成/v “/w [扎堆/nz 效应/n]/nz ”/w ，/w [实力/n 雄厚/a]/nz 的/ude1 创新/vn 电脑城/nz 则/d 日渐/d 脱颖而出/vl 。/w 
