人民网/nz 长沙/ns 1月22日/t 电/n （/w 记者/nnt 匡滢/nr ）/w [今天/t 上午/t]/nz ，/w [湖南省/ns 人民政府/nis 新闻/n 办公室/nis]/nt 联合/v 省/n 统计局/nis 召开/v [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 公布/v 2013年/t 湖南省/ns 经济/n 和/cc 社会发展/v 情况/n 。/w 初步/d 核算/vn ，/w 2013年/t 湖南省/ns [地区/n 生产总值/n]/nz 为/p [24501/m ./w 7/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 10.1%/m 。/w 
据悉/v ，/w 2013年/t 湖南/ns 内/f 生/v 动力/n 稳定/an 增强/v ，/w 全省/n 完成/v [固定资产/n 投资/vn]/nz [18381/m ./w 4/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 26.1%/m 。/w 其中/rz 工业/n 投资/vn 增长/v 28.1%/m ；/w [生态/n 环境/n]/nz 投资/vn 增长/v 44.9%/m ；/w [基础/n 设施/n 投资/vn]/nz 增长/v 25.6%/m ，/w 同比/n 加快/v [9/m ./w 7/m 个/q]/mq 百分点/n ；/w [民间/n 投资/vn]/nz 增长/v 29.9%/m ，/w 占/v 全省/n 投资/vn 的/ude1 比重/n 达/v 62.4%/m ，/w 同比/n 提高/v [0/m ./w 8/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 2013/m 湖南省/ns 对外贸易/n 稳重/a 有/vyou 升/v ，/w 全省/n 实现/v [进出口/vn 总额/n]/nz [251/m ./w 6/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 增长/v 14.7%/m ，/w 其中/rz 出口/vn [148/m ./w 2/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 增长/v 17.6%/m ；/w 进口/vn [103/m ./w 4/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 增长/v 10.7%/m 。/w [出口/vn 产品/n]/nz 中/f ，/w [机电/b 产品/n]/nz 增长/v 13.4%/m [高新技术/n 产品/n]/nz 增长/v 20%/m ；/w 加工贸易/v 产品/n 增长/v 17.4%/m ，/w 占/v 出口/vn 比重/n 为/p 30.4%/m 。/w 
同时/c ，/w [湖南省/ns 统计局/nis]/nto 局长/nnt 张世平/nr 介绍/v ，/w 2013年/t 湖南省/ns 民生/n 保障/vn 持续改善/v 。/w 全省/n [居民/n 消费/vn]/nz [价格/n 总/b 水平/n]/nz 上涨/vi 2.5%/m ，/w 低于/v 3.5%/m 的/ude1 调控/vn “/w 上限/n ”/w ，/w 全省/n [城镇/n 居民/n 人均/a 可支配/nz 收入/n]/nz 为/p [23414/m 元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 9.8%/m ，/w 全省/n [城市/n 低保/n]/nz 月/n 人均/a 求助/v 水平/n 达/v [271/m 元/q]/mq ，/w [农村/n 低保/n]/nz 月/n 人均/a 救助/v 水平/n 达/v [119/m 元/q]/mq 。/w 
