人民网/nz 平壤/ns 1月21日/t 电/n （/w 记者/nnt 王莉/nr 、/w 程维丹/nr ）/w [朝鲜/nsf 劳动党/n]/nt 中央/n 机关报/nnt 《/w [劳动/vn 新闻/n]/nz 》/w 和/cc 朝中社/nz 20日/t 发表/v 评论/n 文章/n ，/w 抨击/v 日本/ns 的/ude1 军国主义/n 复辟/v 活动/vn 。/w 
《/w [劳动/vn 新闻/n]/nz 》/w 发表/v 题为/v 《/w 军国化/nz 是/vshi 灭亡/vi 的/ude1 道路/n 》/w 的/ude1 署名/vn 评论/n 文章/n 说/v ，/w 日本/ns 正/d 明目张胆/n 地/ude2 进行/vn 军国主义/n 复辟/v 活动/vn 。/w 首相/nnt 安倍晋三/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 受到/v [国际/n 社会/n]/nz 斥责/v ，/w 在/p 年度/n 讲话/n 里/f 声称/v 要/v “/w 夺回/v 强大/a 日本/ns ”/w ，/w 这/rzv 是/vshi 彻底/ad 暴露/v 他/rr 军国主义/n 狂人/n 本色/n 的/ude1 妄言/n 。/w 安倍/nrf 说/v 的/ude1 “/w 强大/a 日本/ns ”/w ，/w 就是/v [20/m 世纪/n]/mq 前/f 半期/nz 侵略/vn 一系列/b 国家/n 的/ude1 帝国主义/n 日本/ns 。/w 这/rzv 是/vshi 对/p 世界/n [爱好/n 和平/n]/nz 人民/n 的/ude1 露骨/a 挑战/vn 和/cc 愚弄/v 。/w 世界/n 不会/v 坐视/nz ，/w 也/d 绝对/d 不会/v 容许/v 日本/ns 重新/d 走上/v 军国化/nz 、/w 法西斯化/v 的/ude1 道路/n 。/w 
朝中社/nz 20日/t 发表/v 题为/v 《/w 结果/n 将/d 是/vshi “/w 没落/vi 的/ude1 日本/ns ”/w 而/cc 非/b “/w 强大/a 的/ude1 日本/ns ”/w 》/w 的/ude1 评论/n 文章/n 说/v ，/w 近来/d ，/w 日本/ns 首相/nnt 安倍/nrf 的/ude1 妄动/v 越来越/d 出格/vi 。/w 他/rr 发表/v 年度/n 讲话/n 时/ng 宣称/v ，/w “/w 夺回/v 强大/a 日本/ns ”/w 的/ude1 战斗/vn 才刚/nz 开始/v ，/w 不要/d 错过/v 时代/n 变化/vn ，/w 要/v 进一步/d 深化/v 对/p 修宪/nz 的/ude1 国民/n 讨论/v 。/w 这/rzv 是/vshi 只有/c 为/p 实现/v 军事/n 大国/n 化/v 和/cc 再次/d 侵略/v 野心/n 而/cc 红/a 了/ule 眼/n 的/ude1 安倍/nrf 才能/n 放出/v 来/vf 的/ude1 妄言/n 。/w 吹嘘/v 要/v 深化/vn 旨在/v 修宪/nz 的/ude1 议论/vn ，/w 也/d 是/vshi 为/p 复活/vi 军国主义/n 、/w 实现/v 再次/d 侵略/v 野心/n 奠定/v [法律/n 基础/n]/nz 。/w 如果/c 日本/ns 朝着/p 有利于/v 实现/vn 侵略/v 野心/n 的/ude1 方向/n 修改/v 宪法/n ，/w 将/d 会/v 如同/v [脱缰/nz 野马/n]/nz ，/w 向着/p 再次/d 侵略/vn 之/uzhi 路/n 狂奔/vi 。/w 现实/n 清楚/a 表明/v ，/w 日本/ns 依然/d 是/vshi 威胁/v 亚洲/ns 和/cc [世界/n 和平/n]/nz 与/cc 安全/an 的/ude1 国家/n 。/w 安倍/nrf 等/udeng 应/v 切记/v ，/w 若/c 继续/v 执迷/nz 于/p 军国主义/n 复辟/v 活动/vn ，/w 结果/n 将/d 是/vshi “/w 没落/vi 的/ude1 日本/ns ”/w ，/w 而/cc 非/b “/w 强大/a 的/ude1 日本/ns ”/w 。/w 
