人民网/nz 讯/ng 元月/t 14日/t 至/p 16日/t ，/w [邮政/n 储蓄/vn 银行/nis]/ntcb [池州市/ns 分行/n 党委/nis]/nt 班子/n 分别/d 走访/v 慰问/vn 了/ule 困难/an 、/w 退休/v 员工/n 、/w 敬老院/nis 、/w [儿童/n 福利院/nis]/nt 和/cc [街道/ns 社区/n]/nz 。/w 
元月/t 14日/t ，/w [池州市/ns 分行/n 党委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 行长/nnt 戴四清/nr 先后/d 走访/v 慰问/vn 了/ule 东至县/ns 支行/n 退休/v 员工/n 、/w [官港镇/ns 敬老院/nis]/nt 、/w [葛公镇/ns 敬老院/nis]/nt ，/w 送去/vf [邮政/n 储蓄/vn 银行/nis]/ntcb 的/ude1 关怀/vn 和/cc 温暖/an 。/w 在/p 东至县/ns 胜利镇/ns 退休/v 员工/n 张菊芳/nr 家中/s ，/w 戴四清/nr [十分/d 关心/v]/nz 退休/v 员工/n 的/ude1 生活/vn ，/w 详细/a 询问/v 了/ule [退休/v 生活/vn]/nz 情况/n 和/cc 身体/n 状况/n ，/w 当/p 听到/v 她/rr 退休/v 后/f 组织/n 舞蹈队/nis ，/w 丰富/a 当地/s [文化/n 生活/vn]/nz 时/ng ，/w 戴四清/nr 非常/d 高兴/a ，/w 鼓励/v 她/rr 老有所为/l ，/w [老/a 有所/v 乐/a]/nz ，/w 发挥/v 余热/n 。/w 戴四清/nr 还/d 走访/v 慰问/vn 了/ule 胡淑萍/nr 、/w 祝自励/nr 、/w 方国秀/nr 等/udeng 退休/v 员工/n ，/w 每/rz 到/v [一/d 处/n]/mq ，/w 都/d 和/cc 他们/rr 促膝/v 交流/vn ，/w 详细/a 了解/v 他们/rr 退休/v 后/f 的/ude1 生活/vn 情况/n ，/w 嘱咐/v 他们/rr 要/v [保重/v 身体/n]/nz ，/w 健康/a [快乐/a 生活/vn]/nz 。/w 在/p [官港镇/ns 敬老院/nis]/nt ，/w 戴四清/nr 一行/n 走进/v 老人/n 宿舍/n 、/w 食堂/n 及/cc 活动室/n ，/w 详细/a 了解/v 老人/n 住宿/vn 、/w 饮食/n 等/udeng 各/rz 方面/n 情况/n ，/w 与/cc 老人/n 、/w [工作/vn 人员/n]/nnt 亲切/a 交谈/vi ，/w 送去/vf 慰问金/n 。/w 在/p [葛公镇/ns 敬老院/nis]/nt ，/w 戴四清/nr 与/cc [工作/vn 人员/n]/nnt 亲切/a 座谈/vn ，/w 详细/a 了解/v 当地/s 老人/n 的/ude1 集中/vn 供养/vn 率/v 、/w [经费/n 来源/n]/nz 等/udeng 情况/n ，/w 送去/vf 大米/nf 、/w 食用油/n 、/w 肉类/n 等/udeng 物品/n 慰问/v 。/w 
元月/t 16日/t ，/w 在/p 南/b [馨园/nz 社区/n]/ns 书记/nnt 朱玲芳/nr 的/ude1 陪同/vn 下/f ，/w 戴四清/nr 和/cc 方海涛/nr 副行长/nnt 到/v 贵池区/ns 南/b [馨园/nz 社区/n]/ns 慰问/v [困难/an 群众/n]/nz 。/w 在/p 特困/b 残疾人/n 杨平/nr 家中/s ，/w 戴四清/nr 详细/a 询问/v 其/rz 家中/s 困难/an 情况/n ，/w 鼓励/v 她/rr 要/v 自强自立/v ，/w [克服/v 困难/an]/nz ，/w 做/v 生活/vn 的/ude1 强者/n 。/w 在/p 特困/b 群众/n 纪满媛/nr 老人/n 家中/s ，/w 戴四清/nr 与/cc 她/rr 握手/vi 谈心/vi ，/w 嘘寒问暖/vl ，/w 鼓励/v 她/rr 树立/v 信心/n ，/w 努力/ad 克服/v 当前/t 的/ude1 困难/an 。/w 在/p 南/b [馨园/nz 社区/n]/ns ，/w 戴四清/nr 代表/nnt [邮政/n 储蓄/vn 银行/nis]/ntcb 共/d 慰问/v 了/ule [十/m 户/q]/mq [困难/an 群众/n]/nz 。/w 
走访/v 慰问/vn 中/f ，/w 戴四清/nr 要求/n 各级/r 行/ng 、/w 各/rz [相关/vn 部门/n]/nz 要/v 始终/d 把/pba 员工/n 的/ude1 冷暖/n 放在/v 心中/s ，/w 关心/v 好/a 员工/n ，/w 做好/v 送温暖/nz 工作/vn ，/w 为/p 员工/n 办实事/nz 。/w 同时/c 要/v 积极/ad 履行/v [社会/n 责任/n]/nz ，/w 加大/v 对/p 敬老院/nis 、/w 福利院/nis 、/w 社区/n 等/udeng 的/ude1 帮扶/vn 力度/n ，/w 做/v 一家/n 负责任/nz 、/w 有/vyou 爱心/n 的/ude1 银行/nis 。/w 
元月/t 14日/t ，/w 方海涛/nr 走访/v 慰问/vn 了/ule 困难/an 员工/n 尹文娟/nr 、/w 王丽群/nr 和/cc 退休/v 员工/n 汪允中/nr 、/w 吴小琳/nr 。/w 15日/t ，/w 方海涛/nr 到/v [贵池区/ns 儿童/n 福利院/nis]/nt 走访/v 慰问/vn ，/w 向/p [儿童/n 福利院/nis]/nt 送去/vf 慰问金/n ，/w 送/v 上/f 新年/t 的/ude1 祝福/vn 。/w 
元月/t 15日/t ，/w 方义宏/nr 副行长/nnt 到/v 青阳/nz 、/w 石台县/ns 支行/n 走访/v 慰问/vn ，/w 看望/v 了/ule 困难/an 员工/n 胡秀娟/nr 、/w 阮文娟/nr 、/w 朱四敏/nr 和/cc 退休/v 员工/n 潘荣民/nr 、/w 朱玲/nr 、/w 黄学毛/nr 、/w 周筱玲/nr ，/w 了解/v 情况/n ，/w 送去/vf 温暖/an 。/w 
[池州市/ns 分行/n 党委/nis]/nt 在/p 此次/rz 送温暖/nz 活动/v 中共/n 看望/v 困难/an 员工/n [6/m 人/n]/mq ，/w 退休/v 员工/n [11/m 人/n]/mq ，/w [困难/an 群众/n]/nz [10/m 人/n]/mq ，/w 走访/v 慰问/vn 了/ule [两/q 所/usuo]/mq 敬老院/nis 、/w [一/d 所/usuo]/mq [儿童/n 福利院/nis]/nt 和/cc 一个/mq 社区/n ，/w 共/d 送去/vf 慰问金/n 6万余元/m ，/w 向/p 员工/n 和/cc [社会/n 各界/rz]/nz 送去/vf [邮政/n 储蓄/vn 银行/nis]/ntcb 的/ude1 殷殷/z 祝福/vn 和/cc 浓浓/z 关爱/vn 。/w （/w [万/d 婷/x]/mq ）/w 
