人民网/nz 东京/nsf 1月21日/t 电/n （/w 记者/nnt 刘军国/nr ）/w 据/p 《/w [日本/ns 经济/n 新闻/n]/nz 》/w 21日/t 晚/tg 刊/vg 报道/v ，/w [日本/ns 政府/nis]/nt 已/d 基本/a 决定/v ，/w 将/d 在/p 2014/m 年度/n 增加/v 驻/v [澳大利亚/nsf 大使馆/nis]/nt 的/ude1 防卫/vn 驻/v 在/p 官/n ，/w 由/p 一人/mq 增至/v 两人/mq 。/w 该/rz 报道/v 分析/vn 称/v ，/w 此举/rzv 是/vshi 瞄准/v 了/ule 中国/ns 海洋/n 活动/vn 日益/d 活跃/a ，/w 通过/p 加强/v 日/b 澳/b [合作/vn 关系/n]/nz ，/w 希望/v 与/cc 盟国/n 美国/nsf 一起/s ，/w 进一步/d 发挥/v 在/p 亚太地区/n 的/ude1 影响力/n 。/w 
日本/ns 目前/t 在/p 澳大利亚/nsf 仅/d 派驻/v 了/ule 一名/mq [海上/s 自卫队/nis]/nz 防卫/vn 驻/v 在/p 官/n 。/w 目前/t 正在/d 试图/v 把/pba 原本/d 配备/v 在/p 欧洲/ns 的/ude1 空中/s 自卫队/nis 名额/n 用于/v 澳大利亚/nsf 。/w 日本/ns 原则上/nz 规定/n ，/w 收集/v [军事/n 情报/n]/nz 的/ude1 防卫/vn 驻/v 在/p 官/n 除/p 在/p 中国/ns 、/w 美国/nsf 、/w 韩国/nsf 、/w 俄罗斯/nsf 之外/f ，/w 在/p 其余/rz 国家/n 都/d 是/vshi 一人/mq 。/w 
该/rz 报道/v 还/d 称/v ，/w 日本/ns 与/cc 澳大利亚/nsf 自/p 2007年/t 签订/v 《/w 日/b 澳/b 安全/an 保障/vn 合作/v [联合/vd 宣言/n]/nz 》/w 以来/f ，/w 一直/d 在/p 亚太地区/n 加强/v 安全/an 保障/vn 。/w 除/p 增加/v [两国/mq 之间/f]/nz 的/ude1 [联合/vd 演习/vn]/nz 外/f ，/w 正/d 朝着/p 加强/v 装备/n 技术/n 合作/vn 交流/vn 的/ude1 方向/n 发展/vn 。/w [日本/ns 防卫省/nz]/nz 还/d 将/d 在/p 2014/m 年度/n 新/a 设立/v “/w 日/b [澳/b 防卫/vn 合作/vn 室/n]/nt ”/w 。/w 
