今天/t ，/w [株洲市/ns 天元区/ns 纪委/nnt]/nt 、/w [天元区/ns 人民法院/nis]/nt 依据/n [有关/vn 规定/n]/nz ，/w 给予/vn [株洲市/ns 天元区/ns 人民法院/nis]/nt 法官/nnt 尹丰文/nr [开除/v 党籍/n]/nz 和/cc [开除/v 公职/nnt]/nz 处分/n 。/w 尹丰文/nr 涉嫌/v 受贿/vn 、/w 向/p 当事人/n 索要/v 财物/n 等/udeng 线索/n 已/d 依法/d 移送/v [检察/b 机关/n]/nz 查处/v 。/w 
近日/t ，/w 有/vyou 网友/n 在/p 网上/s [实名/gi 举报/vn]/nz [天元区/ns 人民法院/nis]/nt 法官/nnt 尹丰文/nr ，/w 并/cc 在/p 网上/s 公布/v 了/ule 索贿/vi 视频/n 。/w [湖南省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 对此/d 高度/d 重视/v ，/w 要求/n [株洲市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 积极/ad 配合/v [有关/vn 部门/n]/nz 尽快/d 调查/vn 和/cc 处理/vn 。/w 1月12日/t ，/w [天元区/ns 人民法院/nis]/nt 对/p 尹丰文/nr 违反/v 审判/vn 纪律/n 的/ude1 行为/n 进行/vn [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 1月13日/t ，/w [天元区/ns 纪委/nnt]/nt 对/p 尹丰文/nr [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 经/p 调查/vn 核实/v ，/w 尹丰文/nr 违反/v 规定/n 会见/v 案件/n 当事人/n ，/w 接受/v 当事人/n 的/ude1 吃/v 请/v ，/w 泄露/v 审判/vn 秘密/n ，/w 向/p 当事人/n 介绍/v 律师/nnt 等/udeng 情况/n 属实/a 。/w 
[天元区/ns 人大常委会/nis]/nt 依据/n [有关/vn 规定/n]/nz 免去/v 了/ule 尹丰文/nr 的/ude1 [天元区/ns 人民法院/nis]/nt [知识产权/nz 审判庭/n]/nz 副庭长/nnt 、/w 审判员/nnt 职务/n 。/w 随后/d ，/w [天元区/ns 纪委/nnt]/nt 、/w [天元区/ns 人民法院/nis]/nt 依据/n [有关/vn 规定/n]/nz ，/w 给予/vn 尹丰文/nr “/w 双开/nz ”/w 处分/n 并/cc 移送/v [检察/b 机关/n]/nz 查处/v 。/w 
（/w 通讯员/nnt 文/ng 闻/v 三湘/j 华声/nz [全媒体/nz 记者/nnt]/nz 虢灿/nr 李永亮/nr ）/w 
