原/b 标题/n ：/w 手机/n 运营商/nz “/w 内鬼/nz ”/w 泄露/v [用户/n 信息/n]/nz 
刚/d 买房/v ，/w 装修/v 短信/n 就/d 开始/v 轰炸/vn ；/w 刚/d 买车/nz ，/w 退税/vn 骗局/n 上门/vi …/w …/w 到底/d 公民/n 的/ude1 [个人/n 信息/n]/nz 是/vshi 咋/ryv 泄露/v 的/ude1 ？/w 近期/t ，/w [合肥/ns 蜀山区/ns 法院/nis]/nt 审结/v [5/m 起/vf]/mq 非法/b 获取/v [个人/n 信息/n]/nz 案/ng ，/w 除了/p 从/p 网上/s 购买/v 信息/n ，/w 短信/n 轰炸/v 外/f ，/w 就/d 连/ulian 合肥/ns 一/m 手机/n [网络/n 运营商/nz]/nz 也/d 有/vyou [工作/vn 人员/n]/nnt 参与/v ，/w 出卖/v [个人/n 信息/n]/nz 。/w 
谭京/nr 和/cc 欧/b 正是/v 老相识/n ，/w 谭京/nr 是/vshi 合肥/ns 一家/n 移动/v [网络/n 运营商/nz]/nz [网管/nz 中心/nis]/nz 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 欧/b 正/d 则/d 依靠/v 提供/v [个人/n 信息/n]/nz 赚钱/v 。/w 谭京/nr 曾/d 多次/mq 受/v 欧正之/nr 托/v ，/w 在/p 上班/vi 时间/n ，/w 利用/v [网络/n 维护/v]/nz 工作/vn 的/ude1 权限/n ，/w 获取/v 用户/n [个人/n 信息/n]/nz 。/w 欧/b 正/d 将/d 这些/rz [个人/n 信息/n]/nz 用于/v “/w 寻/v 人/n 调查/vn ”/w 业务/n ，/w 共/d 获利/v [2/m ./w 2/m 万元/q]/mq 。/w 事后/f 谭京/nr 供述/nz ，/w 并非/v 为了/p 盈利/vn ，/w 而是/c 朋友/n 请托/nz ，/w 不好意思/a 拒绝/v 。/w 
日前，二/t 人/n 先后/d 被/pbei 判刑/vi ，/w 谭京因/nr 非法/b 提供/v 公民/n 信息/n 罪/n 被/pbei 判刑/vi 八个月/t ，/w [缓刑/vi 一年/mq]/nz ；/w 欧/b 正/d 则/d 因/p 非法/b 获取/v 公民/n 信息/n 罪/n ，/w 被/pbei 判处/v 有期徒刑/n 十个月/t 。/w 
另外/c [4/m 起/vf]/mq 获取/v 公民/n [个人/n 信息/n]/nz 的/ude1 案件/n ，/w 来源/n 均/d 为/p 网络/n 。/w 2013年7月/t ，/w 刘梅/nr 兄妹/n 俩/m 在/p 合肥/ns 蜀山区/ns 租下/v [一/d 处/n]/mq 门面/n ，/w 成立/vi 了/ule 一家/n 公司/nis ，/w [电话/n 销售/vn]/nz 电视棒/nz 。/w 客源/n 从/p 哪/ry 来/vf ？/w 兄妹/n [二/m 人/n]/mq 动起/nz 了/ule 歪/a 脑筋/n ，/w 在/p 网上/s 看/v [不少/m 人/n]/mq 兜售/v [个人/n 信息/n]/nz ，/w 兄妹/n [二/m 人/n]/mq 便/d 开始/v 从/p 网上/s 购买/v 信息/n ，/w 发给/v 员工/n 们/k ，/w 让/v 他们/rr 电话/n 、/w 短信/n 轰炸/v 。/w 短短/z 一个/mq 月/n ，/w 两人/mq 便/d 购买/v 公民/n [个人/n 信息/n]/nz [1/m ./w 8/m 万条/q]/mq 。/w 
另外/c ，/w 销售/v [成人/n 用品/n]/nz 、/w 生发/v 液/ng 等/udeng 产品/n 的/ude1 张生/nr 等/udeng 人/n 也/d 通过/p 购买/v [个人/n 信息/n]/nz 推销/v 产品/n ，/w 获利/v [3/m 万/d 多元/b]/mq 。/w (/w 文中/s 当事/n 人均/a 为/p 化名/v )/w (/w 蜀/b 刑/n 刘忠玉/nr )/w 
