人民网/nz 讯/ng 为/p 提升/v [品牌/n 形象/n]/nz ，/w 回馈/v [广大/b 客户/n]/nz 朋友/n ，/w [邮政/n 储蓄/vn 银行/nis]/ntcb 芜湖市/ns 分行/n 积极/ad 策划/vn 开展/v 了/ule 千人/q “/w 团圆/vi 幸福/a 照/v ”/w 活动/vn ，/w 该/rz 活动/vn 面对/v 芜湖/ns 广大/b [邮政/n 储蓄/vn 银行/nis]/ntcb 新/a 老客户/nz ，/w 自/p 2013年12月/t 起/vf 启动/v ，/w 2014年3/t 月底/t 截止/vi 。/w 芜湖市/ns 分行/n 在/p [一/d 市/n]/mq 四县/nz 确定/v 了/ule 口碑/n 良好/a 的/ude1 影楼/nz ，/w 对/p 年龄/n 为/p 70/m 、/w 80/m 、/w [90/m 周岁/q]/mq 的/ude1 活动/vn 主办/v 支行/n 客户/n （/w 即/v 生日/n 为/p 1944年/t 、/w 1934年/t 、/w 1924年2月1日/t -/w 2月7日/t 期间/f ）/w ，/w 赠送/v [全家福/n 照/v]/nz 一份/mq 。/w 
为了/p 扩大/v 宣传/vn 面/nf ，/w 吸引/v [广大/b 客户/n]/nz 参加/v ，/w [邮政/n 储蓄/vn 银行/nis]/ntcb 芜湖市/ns 分行/n 通过/p 在/p 网点/n 摆放/v 活动/vn 海报/n 、/w 全家福/n 样/ng 照/v 、/w LED/x 屏/ng 进行/vn 宣传/vn 外/f ，/w 还/d 在/p 芜湖市/ns 主流/n 媒体/n 进行/vn 活动/v [信息/n 发布/v]/nz 。/w 合作/v 影楼/nz 也/d 通过/p 影楼/nz 内部/f 宣传/vn 、/w [官方/n 网站/n]/nz 宣传/vn 外/f ，/w 还/d 在/p 影楼/nz 的/ude1 其他/rzv 宣传/v 载体/n 上/f 发布/v 活动/vn 信息/n ，/w 扩大/v 了/ule 活动/v 影响面/n ，/w 提升/v 了/ule [邮政/n 储蓄/vn 银行/nis]/ntcb 惠民/ns 服务/vn 的/ude1 [品牌/n 形象/n]/nz 。/w （/w 赵静/nr ）/w 
