昨日/t 在/p 武汉/ns 中小学/n 国际/n 理解/v 教育/vn 论坛/n 上/f ，/w [武汉/ns 小学/nis]/nts 、/w [武汉/ns 第一/m 寄宿/vi 小学/nis]/nts 、/w [武汉/ns 外校/nz]/nz 、/w [长江/ns 国际/n 学校/nis]/nt 、/w 新东方/nz [培训/vn 学校/nis]/nt 、/w [常青/z 第一/m 学校/nis]/nt 等/udeng 校/ng 负责人/nnt 分享/v 了/ule 各自/rr 的/ude1 国际化/vn 教育/v 经验/n 。/w 
[武汉/ns 常青/z 第一/m 学校/nis]/nt 是/vshi 武汉/ns 唯一/b 开设/v 德语课/nz 的/ude1 义务教育/n 段/q 学校/nis 。/w 校长/nnt 武明恩/nr 说/v ，/w 刚/d 开设/v 德语/n 课时/n ，/w 曾/d 有人/r 担心/v 学/v 德语/n 会/v 耽误/v 其他/rzv 课程/n 。/w 但/c 教学/vn 结果/n 显示/v ，/w 学校/nis 的/ude1 中考/vn 质量/n 较/d 以往/t 有所/v 上升/vn ，/w 首届/b 毕业生/n 考入/v [武汉/ns 外校/nz]/nz 后/f [受到/v 好评/n]/nz 。/w 
[武汉/ns 长江/ns 国际/n 学校/nis]/nt 是/vshi 获/v 教育部/nt 批准/v 的/ude1 [国际/n 学校/nis]/nt ，/w 学生/nnt 来自/v [22/m 个/q]/mq 国家/n 和/cc 地区/n 。/w 校长/nnt 金杰安/nr 介绍/v ，/w 为/p 培养/v 孩子/n 的/ude1 [国际/n 视野/n]/nz ，/w 该校/r 每年/r 举办/v 国际/n 日/b 。/w 
[英国/ns 大使馆/nis 文化教育/n 处/n]/nt 文化/n 官员/nnt 杜思颖/nr 表示/v ，/w 武汉/ns 要/v 建设/vn [国家/n 中心/nis 城市/n]/nz ，/w 须/d 培养/v 孩子/n 的/ude1 [国际/n 视野/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 黄琪/nr ）/w 
