电视剧/n 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 正在/d 安徽/ns 、/w 东方/s 、/w 黑龙江/ns 等/udeng 卫视/n 黄金档/nr 热/a 播/v ，/w 自/p 开播/v 以来/f 连续/a 占据/v 同时/c 段/q 收视/nz 榜首/n 。/w 由/p 内地/n 演员/nnt 李佳航/nr 扮演/v 的/ude1 屌丝/nz 律师/nnt 张伟/nr 搞笑/vi 功力/n 升级/vi ，/w 向/p 胡一菲/nr 道歉/vi 时/ng 头/n 卡/n 在/p 门/n 里/f 差点/d 出/vf 不/d 来/vf ，/w 还/d 因/p 输/v 官司/n 自信心/n 大/a 受/v 打击/vn ，/w 惨变/n 结巴/a 和/cc 娘娘腔/n ，/w 完全/ad 不/d 负/v “/w 衰神/nz ”/w 之/uzhi 名/q ，/w 成为/v 剧中/n 最大/gm 的/ude1 亮点/n 和/cc 笑点/nz 。/w 
张伟/nr 自创/v “/w 卡门/nrf 道歉/vi 法/n ”/w 屁股/n 也/d 抢戏/nz 
从/p 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w [第二/m 季/ng]/mq 开始/v ，/w 李佳航/nr 扮演/v 的/ude1 屌丝/nz 律师/nnt 张伟/nr 就/d 因/p 工作/vn 不顺/v 、/w 感情/n 受挫/vi 、/w 吃/v 小龙虾/nz 都会/n 过敏/vi 等/udeng [悲惨/a 遭遇/v]/nz 而/cc 背负/v 上/f 了/ule “/w 衰神/nz ”/w 称号/n 。/w 到/v 了/ule 第四季/mq ，/w 张伟/nr 仍然/d 搞笑/vi 到底/d 。/w 在/p 昨晚/t 播出/v 的/ude1 剧/n 集中/v ，/w 张伟/nr 因为/c 被/pbei 胡一菲/nr 关/n 在/p 了/ule 3601/m 外面/f ，/w 自创/v “/w 卡门/nrf 道歉/vi 法/n ”/w ，/w 头/n 却/d 被/pbei 卡/n 在/p 门/n 里/f 进退两难/vl ，/w 与此同时/c ，/w 他/rr 的/ude1 屁股/n 也/d 在/p 门外/s 不停/v 地/ude2 扭/v 来/vf 扭去/nz ，/w 异常/a 抢戏/nz 。/w 
“/w 卡门/nrf ”/w 张伟/nr 的/ude1 [悲惨/a 遭遇/v]/nz 引发/v 网友/n 同情/vn ，/w 哀嚎/v “/w 为什么/ryv 受伤/vi 的/ude1 总是/d 你/rr ”/w ，/w 也/d 有人/r 从/p 张伟/nr 身上/s 获得/v 励志/n 动力/n ，/w “/w 每当/p 觉得/v 生活/vn 无望/vi ，/w 运气/n 背/v 得/ude3 想哭/v ，/w 这时候/rzt ，/w 想到/v 张伟/nr ，/w 我/rr 就/d 觉得/v ，/w 原来/d 最/d 惨/a 的/ude1 不是/c 我/rr ”/w 。/w 换/v 种/q 角度/n 来看/u ，/w 一直/d 走/v 衰/ag 运/v 的/ude1 张伟/nr 也/d 能/v 成为/v “/w 励志/n 帝/ng ”/w 。/w 
输/v 官司/n 惨变/n 结巴/a 遭/v 恶搞/v 又/d 成/v 娘炮/nz 
在/p 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 开播/v 前/f ，/w 导演/nnt 韦正/nr 曾/d 说/v ，/w “/w 无论/c 从/p 什么/ry 角度/n 看/v ，/w 《/w 爱/v 4/m 》/w 都/d 将/d 是/vshi 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 系列/n 中/f 最/d 好看/a 的/ude1 一部/mq ”/w ，/w 不仅/c 有/vyou 泪点/nz 和/cc 温馨/a 元素/n ，/w 笑点/nz 更是/d 全面/ad 升级/vi ，/w 而/cc 李佳航/nr 也/d 在/p 昨晚/t 奉献/v 了/ule 剧/n 集/q 开播/v 以来/f 最大/gm 的/ude1 表演/vn 亮点/n 。/w 因为/c 官司/n 惨/a 输/v 自信心/n 大/a 受/v 打击/vn ，/w 张伟/nr [一夜/mq 之间/f]/nz 变成/v 结巴/a ，/w 不仅/c 每次/r 说话/vi 都/d 大喘气/nz ，/w 去/vf 超市/nis 买/v 东西/n 也/d 被/pbei 误认为/v 是/vshi 打劫/v ，/w 给/p 生活/vn 带来/v 许多/mq 不便/an 。/w 而/cc 在/p 看/v 了/ule “/w 损友/nz ”/w 吕子乔/nr 的/ude1 励志/n 视频/n 后/f ，/w 张伟/nr 居然/d 成/v 了/ule 娘娘腔/n ，/w 说话/vi [慢声/nz 细语/n]/nz ，/w 裹着/v 粉色/n 浴巾/n 在/p 客厅/n 穿行/vi ，/w 还/d 出现/v 了/ule 翘/v 兰花指/n 、/w 贴黄/nz 瓜片/n 面膜/n 、/w 网购/v 护肤品/n 、/w 磕/v 着/uzhe 瓜子/n 聊/v 八卦/n 等/udeng 女性/n [行为/n 举止/n]/nz 。/w 李佳航/nr 的/ude1 表演/vn 夸张/vi 而/cc 不/d 失/v 分寸/n ，/w 生动/a 展现/v 出/vf 了/ule 张伟/nr “/w 转/v 性/ng ”/w 后/f 的/ude1 种种/q 变化/vn ，/w 每个/r 动作/n 、/w 每/rz 句/q 台词/n 都/d 能/v 引发/v 观众/n 爆笑/nz ，/w 成为/v 剧中/n 的/ude1 最大/gm 看点/n 。/w 
