中国/ns 最南端/nz 的/ude1 滑雪场/n 在/p 陕西/ns 留坝县/ns 开/v 园/ng 。/w 
张良庙/nr 牌楼/n 。/w 
西部网/nz 讯/ng “/w 2014/m ‘/w 魅力/n 小城/ns  精美/a 留坝/ns ”/w 中国/ns 留坝/ns 首届/b [旅游/vn 商品/n]/nz [创意/n 设计/vn]/nz 大赛/vn ，/w 近日/t 正式/ad 启动/v 。/w 大赛/vn 由/p 陕西省/ns 留坝县/ns 与/cc 北京/ns 活/v 源/ng 力道/nz [文化/n 传媒/n]/nz 有限公司/nis 西安/ns 分/qt 共同/d 举办/v ，/w 以/p “/w 留坝/ns [旅游/vn 文化/n]/nz 元素/n ”/w 为/p 主题/n ，/w 旨在/v 发掘/vn 和/cc 培养/v 更多/ad 具有/v 留坝/ns [地域/n 文化/n]/nz 特色/n 的/ude1 [旅游/vn 产品/n 设计/vn]/nz 人才/n ，/w 开发/vn 有/vyou 留坝/ns 特色/n 的/ude1 [旅游/vn 商品/n]/nz ，/w 从而/c 丰富/a 留坝/ns 的/ude1 [旅游/vn 市场/n]/nz ，/w 增强/v 留坝/ns [旅游/vn 品牌/n]/nz [核心/n 竞争力/n]/nz ，/w 提升/v 留坝/ns 对外/vn 整体/n 形象/n ，/w 进一步/d 开启/v 留坝/ns [旅游/vn 文化/n]/nz 和/cc 旅游/vn 产业/n 的/ude1 新篇章/n 。/w 
生态/n 和/cc 旅游/vn 是/vshi 留坝/ns 的/ude1 核心/n 名片/n 
留坝县/ns 位于/v 秦岭/ns 南麓/f 腹地/n ，/w 汉中市/ns 北部/f ，/w 共/d [1970/m 平方公里/q]/mq ，/w 辖/v [8/m 镇/n]/mq [98/m 个/q]/mq 行政村/n ，/w 总人口/n 近/a 5万/m ；/w 境内/s [生态/n 环境/n]/nz 优越/a ，/w [自然/n 风光/n]/nz 宜人/a ，/w 两汉三/t 国/n [历史/n 文化/n]/nz 积淀/vn 深厚/a ，/w “/w [明/ag 修/v 栈道/n]/nz 、/w 暗渡陈仓/vl ”/w 、/w “/w [萧何/nr 月/n 下/f 追/v 韩信/nr]/nz ”/w 等/udeng 历史/n 典故/n 均/d 出自/v 于/p 此/rzs 。/w 留坝县/ns 长期/d 坚持/v 实施/vn “/w 生态/n 立/v 县/n 、/w 药/n 菌/n 兴县/v 、/w 旅游/vn 强县/v ”/w [发展/vn 战略/n]/nz ，/w 强势/n 推进/vi 旅游/vn 一/m 业/ng 突破/v ，/w 成功/a 打造/v 张良庙/nr 、/w 紫柏山/nz 和/cc 中国/ns 栈道/n 第一/m 漂/v [三/m 大/a]/mq [旅游/vn 品牌/n]/nz 。/w 
中国/ns 最南端/nz 滑雪场/n 让/v 留坝/ns 春夏秋冬/n 都/d 不/d 闲/v 
近期/t 建成/v 并/cc 盛大/b 开/v 园/ng 的/ude1 “/w [中国/ns  留坝/ns 国际/n 滑雪场/n]/nt ”/w 项目/n ，/w 是/vshi 中国/ns 最南端/nz 的/ude1 滑雪场/n ，/w 填补/v 了/ule 留坝/ns 冬季/t [旅游/vn 产品/n]/nz 的/ude1 空白/n 和/cc 不足/an 。/w 留坝县/ns 先后/d 荣膺/v [国家/n 生态县/n]/nz 、/w 陕西省/ns 首批/n 旅游/vn 强县/v 、/w 陕西省/ns 旅游/vn 示范县/n 和/cc 中国/ns 十大/mq 县域/n 旅游/vn 之/uzhi 星/n 。/w 为了/p 给/p 游客/n 提供/v [更多/ad 更好/d]/nz 具有/v 留坝/ns [地域/n 文化/n]/nz 特色/n 的/ude1 [旅游/vn 商品/n]/nz ，/w 深刻/a 诠释/v 留坝/ns [本土/n 文化/n]/nz 内涵/n ，/w 加快/v [旅游/vn 产品/n]/nz 的/ude1 创新/vn 开发/vn 和/cc [成果/n 转化/v]/nz ，/w 进一步/d 促进/v 留坝/ns 旅游业/n 的/ude1 发展/vn ，/w 经过/p 充分/ad 酝酿/v 和/cc 深入/ad 研讨/vn ，/w [留坝/ns 县委/nis]/nto 、/w 县政府/n 决定/v 举办/vn 本次/r 大赛/vn 。/w 
设计师/nnt 快/a 来/vf 设计/vn 属于/v 你/rr 的/ude1 留坝/ns 
相信/v 有/vyou 了/ule 这样/rzv 的/ude1 机遇/n ，/w “/w 2014/m ‘/w 魅力/n 小城/ns  精美/a 留坝/ns ’/w 中国/ns 留坝/ns 首届/b [旅游/vn 商品/n]/nz [创意/n 设计/vn]/nz 大赛/vn ”/w 的/ude1 出炉/v ，/w 必将/d 受到/v [创意/n 设计师/nnt]/nz 以及/cc 创意/n 爱好者/n 们/k 的/ude1 青睐/vn ，/w [创意/n 设计/vn]/nz 的/ude1 产品/n 必定/d 能/v 充分/ad 体现/v 留坝/ns 特色/n 、/w 满足/v 广大/b 游客/n 朋友们/nz 的/ude1 旅游/vn 需求/n 。/w 
