1月21日/t ，/w [陕西/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 赵正永/nr 来到/v [中/f 核/n 集团/nis]/ntc [西安/ns 核/n 设备/n 公司/nis]/nt 慰问/v [困难/an 职工/nnt]/nz 。/w 记者/nnt 宋红梅/nr 摄/vg 
1月21日/t 下午/t ，/w [陕西/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 赵正永/nr 先后/d 来到/v [中/f 核/n 集团/nis]/ntc [西安/ns 核/n 设备/n 公司/nis]/nt 和/cc [长安/ns 大学/nis]/ntu ，/w 慰问/v [困难/an 职工/nnt]/nz ，/w 看望/v 院士/nnt 专家/nnt ，/w 祝/v 他们/rr 新春/t 愉快/a 、/w 生活/vn 幸福/a 。/w 
在/p [西/f 核/n 公司/nis]/nt ，/w 赵正永/nr 走进/v 退休/vn 职工/nnt 张保健/nr 家/q ，/w 与/cc 一家人/n 亲切/a 交谈/vi ，/w “/w 退休/v 多久/ryt 了/ule ，/w 生活/vn 得/ude3 怎么样/ryv ，/w 退休金/n 能/v 拿/v 多少/ry ？/w ”/w 得知/v 张/q 保健/n 夫妇/n 的/ude1 养老金/n 在/p [2000/m 元/q]/mq 左右/f ，/w 赵正永/nr [十分/d 高兴/a]/nz 。/w 他/rr 说/v ，/w 今年/t 还要/d 继续/v 提高/vn 企业/n 退休/v 人员/n 养老金/n 标准/n ，/w 目的/n 就是/v 让/v 企业/n 退休/v 职工/nnt 在/p [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 以及/cc 企业/n 的/ude1 关心/vn 帮助/v 下/f ，/w 把/pba 日子/n 越过/v 越/d 红火/a 。/w 在/p [困难/an 职工/nnt]/nz 张宪华/nr 家/q ，/w 赵正永/nr 得知/v 他/rr 身患/v 重病/n ，/w 儿子/n 无/v 固定/a 工作/vn ，/w 医疗/n 费用/n 和/cc 家庭/n 负担/n 较重/d 。/w 赵正永/nr 叮嘱/v 有关/vn [负责/v 同志/n]/nz ，/w 要/v 进一步/d 研究/vn 细化/v 医保/n 报销/v 办法/n ，/w 发挥/v [大病/v 统筹/vd]/nz 等/udeng 政策/n 作用/n ，/w 尽/vi 最大/gm 可能/v 减轻/vn 群众/n 医疗/n 负担/n 。/w 
赵正永/nr 还/d 听取/v 了/ule 企业/n [生产/vn 经营/vn]/nz 情况/n 介绍/v 。/w 他/rr 说/v ，/w [西/f 核/n 公司/nis]/nt 自/p 建厂/v 以来/f ，/w 为/p 军工/n 、/w 核电/n 核工程/n 、/w [石油/n 化工/n]/nz 等/udeng 行业/n 提供/v 了/ule 大量/m 设备/n ，/w 为/p [国防/n 现代化/vn]/nz 建设/vn 和/cc 陕西/ns 发展/vn 作出/v 了/ule 积极/ad 贡献/n 。/w 希望/v 企业/n 抓住/v 陕西/ns 发展/vn 处于/v [上升/vi 通道/n]/nz 的/ude1 机遇/n ，/w 在/p 能源/n 化工/n 、/w [新型/b 材料/n]/nz 、/w 环境保护/gg 等/udeng 方面/n 加强/v 衔接/vn 、/w 多/a 做文章/vi ，/w 更多/ad 参与/v 地方/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 。/w 同时/c ，/w 更加/d 注重/v 改善/vn 职工/nnt [生产/vn 生活/vn]/nz 条件/n ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 工会/nis 桥梁/n 纽带/n 作用/n ，/w 帮助/v [困难/an 职工/nnt]/nz 和/cc 退休/v 职工/nnt 解决/v [实际/n 问题/n]/nz ，/w 让/v 大家/rr 共享/v 改革/vn 红利/n 。/w 
随后/d ，/w 赵正永/nr 来到/v [长安/ns 大学/nis]/ntu ，/w 看望/v 了/ule [中国/ns 工程院/nis]/nto 院士/nnt 汤中立/nr 。/w 赵正永/nr 说/v ，/w 新春佳节/nz 将/d 至/p ，/w 我/rr 代表/nnt 省委/nis 、/w 省政府/n 来/vf 看望/v ，/w 祝您/nz 新春/t 愉快/a 、/w 阖家幸福/n 。/w 近年来/dl ，/w 陕西/ns 科教/b [资源/n 优势/n]/nz 逐步/d 显现/v ，/w [科技/n 创新/vi 能力/n]/nz 不断/d 增强/v ，/w 发展/v 后劲/n 愈发/d 明显/a ，/w 这/rzv 与/cc 您/rr 和/cc 广大/b 在/p 陕/b 院士/nnt 的/ude1 [刻苦/ad 钻研/v]/nz 、/w 努力工作/v 密不可分/vl 。/w 优秀/a 的/ude1 师资/n 队伍/n 是/vshi 学校/nis 发展/vn 的/ude1 关键/n ，/w [办学/vn 特色/n]/nz 是/vshi 学校/nis 立身/v 的/ude1 根本/a 。/w 希望/v 高校/n 高度/d 重视/v 各/rz 领域/n 的/ude1 [学科/n 带头人/nnt]/nnt ，/w 珍惜/v 好/a 、/w 维护/v 好/a 、/w 发展/vn 好/a 专业/n 拔尖/a 人才/n 作用/n ，/w 为/p 富裕/a 陕西/ns 、/w 和谐/a 陕西/ns 、/w 美丽/a 陕西/ns 建设/v 积蓄/n 更多/ad 正能量/nz 。/w 
