商报/n 图形/n 王若静/nr 制/v 
老赖/nz 欠/v [15/m 万元/q]/mq 4年/t 不/d 还/d ，/w 还/d 玩起/nz 了/ule 失踪/vi ，/w 着急/a 的/ude1 借款人/n 到处/d 打听/v 他/rr 的/ude1 消息/n ，/w 只/d 知道/v 他/rr 在/p 此/rzs 期间/f 买了/v 一辆/mq 宝马/ntc 。/w 
就/d 在/p 法官/nnt 努力/ad 找/v 人/n 时/ng ，/w 这/rzv 名/q 老赖/nz 在/p 自己/rr 的/ude1 实名/gi 微博/n 上/f 发/v 了/ule 一组/mq 宝马车/nz 照片/n ，/w 被/pbei 法官/nnt 搜索/vn 到/v 了/ule 。/w 最后/f ，/w 他/rr 浮出/nz 了/ule 水面/n ，/w 承诺/vn 还/d 钱/n 。/w 
做/v [建筑/n 工程/n]/nz 的/ude1 王涛/nr 欠/v 他人/rr [15/m 万元/q]/mq 4年/t 不/d 还/d ，/w 面对/v 法院/nis 判决/vn ，/w 他/rr 玩起/nz 了/ule 失踪/vi 。/w 然而/c ，/w 他/rr 却/d 在/p 自己/rr 的/ude1 实名/gi 微博/n 上/f 发/v 了/ule 一组/mq 宝马车/nz 照片/n ，/w 结果/n 被/pbei 法官/nnt 发现/v 。/w 通过/p 不断/d 挖掘/v ，/w 法官/nnt 最终/d 找到/v 了/ule 王涛/nr 的/ude1 住处/n 。/w 昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p [大渡口/nz 区/n 法院/nis]/nto 获悉/v ，/w 通过/p 法官/nnt 耐心/a 劝说/v ，/w 王涛/nr 终于/d 与/cc 债主/nnd 达成/v 了/ule 还款/v 协议/n 。/w 
缘起/n 
欠债/vi [15/m 万元/q]/mq 玩/v 失踪/vn 
[27/m 岁/qt]/mq 的/ude1 王涛/nr 毕业/v 于/p 市内/s 某/rz 高校/n 建筑/n 专业/n ，/w 毕业/v 后/f ，/w 他/rr 当/p 起/vf 了/ule 包工头/nnd ，/w 并/cc 在/p 大渡口/nz 承包/vn 了/ule 一些/mq 工程/n 。/w 2010年/t ，/w 因为/c [资金/n 周转/vn]/nz 不灵/a ，/w 他/rr 找朋友/nz 李玄/nr 借/v 了/ule [15/m 万元/q]/mq ，/w 还/d 打包票/nz 说/v 最迟/nz 一年/mq 内/f 归还/v 。/w 可是/c 到/v 了/ule 2012年/t ，/w 王涛/nr 迟迟/d 未/d 还/d 钱/n ，/w 李玄/nr 打电话/vi 也/d 总是/d 被/pbei 拒/vg 接/v ，/w 最后/f 李玄/nr 只得/d 向/p 法院/nis 起诉/v 。/w 法院/nis 开庭/vi 期间/f ，/w 王涛/nr 无故/d 缺席/vi 。/w 法院/nis 判决/v 王涛/nr 归还/v 借款/n ，/w 并/cc 支付/v 相应/vn 利息/n 。/w 然而/c ，/w 李玄/nr 拿着/vf 胜诉/vi 的/ude1 判决/vn ，/w 却/d 找/v 不到/v 王涛/nr 的/ude1 人/n 。/w 
[1/m 月初/t]/mq ，/w 李玄/nr 向/p [大渡口/nz 区/n 法院/nis]/nto 申请/v [强制/vd 执行/v]/nz ，/w 希望/v 能/v 讨/v 回/v 借款/n 。/w 法官/nnt 通过/p 调查/vn ，/w 发现/v 王涛/nr 在/p 一年/mq 多/a 以前/f 购买/v 了/ule 一辆/mq 价值/n [40/m 万元/q]/mq 左右/f 的/ude1 宝马车/nz ，/w 但/c 无法/v 找到/v 王涛/nr 的/ude1 下落/n 。/w 
露馅/v 
微博/n 发/v 宝马车/nz 照片/n 
无法/v 找到/v 王涛/nr 就/d 无法/v 执行/vn 判决/vn 。/w 法官/nnt 将/d 王涛/nr 的/ude1 名字/n 输入/v 到/v 互联网/n 查询/v ，/w 希望/v 能/v 找到/v 蛛丝马迹/n 。/w 功夫不负有心人/vl ，/w 法官/nnt 查到/v [5/m 个/q]/mq 名叫/v 王涛/nr 的/ude1 重庆/ns 人/n 开设/v 了/ule 实名/gi 微博/n 。/w 这/rzv [5/m 个人/n]/mq 中/f 谁/ry 才/d 是/vshi 欠债/vi [15/m 万元/q]/mq 的/ude1 王涛/nr 呢/y ？/w 
法官/nnt 对/p 这/rzv [5/m 个人/n]/mq 的/ude1 微博/n 逐一/d 进行/vn 了/ule 翻阅/v ，/w 突然/ad 发现/v 其中/rz 一个/mq 微博/n 内/f ，/w 有/vyou 一组/mq 宝马车/nz 的/ude1 照片/n ，/w 照片/n 上/f 的/ude1 宝马车/nz 牌照/n 显示/v ，/w 这/rzv 辆车/q 及/cc 这个/rz 微博/n 正是/v [被/pbei 执行/v 人/n]/nz 王涛/nr 的/ude1 。/w 法官/nnt 找/v 来/vf 李玄/nr 进行/vn 了/ule 确认/v ，/w 李玄/nr 一眼/d 就/d 认出/v 了/ule 微博/n 主人/n 的/ude1 照片/n 正是/v 王涛/nr 。/w 
法官/nnt 继续/v 查看/v 王涛/nr 的/ude1 微博/n ，/w 找到/v 一张/mq 说明/v 为/p “/w 在/p 孩子/n 幼儿园/nis 外/f 摄/vg ”/w 的/ude1 照片/n ，/w 照片/n 上/f 是/vshi 王涛/nr 与/cc 自家/rr 孩子/n 的/ude1 合照/nz ，/w 背景/n 正是/v 渝中区/ns 通远门/nz 城墙/n 上/f 的/ude1 那/rzv 座/q 拳头/n 雕塑/n 。/w 
发现/v 这/rzv 一/m 线索/n 后/f ，/w 法官/nnt 立即/d 赶到/v 七星岗/nz ，/w 对/p 周边/n 幼儿园/nis 进行/vn 了/ule 走访/v ，/w 终于/d 找到/v 王涛/nr 孩子/n 就读/vi 的/ude1 幼儿园/nis ，/w 并/cc 进而/c 得知/v 王涛/nr 住在/v 南岸/s 老丈人/n 家/q 。/w 
声音/n 
这/rzv 两年/mq 亏本/vi 宝马/ntc 抵债/vi 了/ule 
“/w 这/rzv [一/d 两年/mq]/mq 做/v 工程/n 一直/d 亏本/vi ，/w 我/rr 的/ude1 宝马车/nz 也/d 已/d 拿/v 去/vf 抵债/vi 了/ule ，/w 我/rr 实在/d 无法/v 立即/d 还/d 清/tg 这/rzv [15/m 万元/q]/mq ”/w ，/w 王涛/nr 被/pbei 传唤/v 到/v 法院/nis 后/f ，/w 向/p 法官/nnt 道出/v 了/ule 自己/rr [经济/n 困难/an]/nz 的/ude1 情况/n ，/w 在/p 法院/nis 协调/v 下/f ，/w 王涛/nr 先期/d 支付/v 给/p 了/ule 李玄/nr [2/m 万元/q]/mq 现金/n ，/w 并/cc 与/cc 李玄/nr 达成/v 还款/vn 协议/n ，/w 约定/v 余款/n 在/p 2月/t 分/qt 内/f 陆续/d 还/d 清/tg 。/w 由于/p 王涛/nr 获得/v 了/ule 李玄/nr 谅解/vn ，/w 法院/nis 没有/v 对/p 他/rr 采取/v 拘留/vn 措施/n 。/w (/w 文中/s 当事人/n 为/p 化名/v )/w 
（/w 记者/nnt 吴光亮/nr ）/w 
