原/b 标题/n ：/w [112/m 岁/qt]/mq 老人/n 能/v 穿针引线/vl 喜欢/vi 把/pba 当归/n 切碎/vi 拌/v 糖/n 吃/v 
“/w 还有/v 一百一十多岁/m 的/ude1 老人/n 啊/y ？/w 看看/v 报纸/n 上/f 登/v 的/ude1 是/vshi 真的/d 还是/c 假/a 的/ude1 。/w ”/w 现年/n [81/m 岁/qt]/mq 的/ude1 文长云/nr 回忆/v ，/w 2013年3月份/t ，/w 曾/d 有/vyou 一位/mq 60多岁/m 的/ude1 宁乡/ns 人/n 途经/v 株洲县/ns 时/ng ，/w 特意/d 来到/v 松/ng [西/f 子/ng 社区/n]/ns 打听/v 张雪梅/nr 老人/n 的/ude1 住处/n ，/w 一探/nz 虚实/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 张雪梅/nr 老人/n 出生于/v 1901年12月19日/t ，/w 是/vshi 目前/t 株洲/ns 健/ag 在/p 的/ude1 最/d 年长/vi 老人/n 。/w 
纳/v 的/ude1 鞋垫/n 曾/d 赠送/v 红军/nnd 
今年/t [1/m 月初/t]/mq ，/w [112/m 岁/qt]/mq 的/ude1 张雪梅/nr 随/p 儿子/n 文长云/nr 、/w 儿媳/n 易冬梅/nr 一起/s 从/p 大/a 孙子/n 家/q 搬到/vf 了/ule 小/a 孙子/n 家/q 居住/v 。/w “/w 有/vyou [四/m 个/q]/mq 孙子/n ，/w 每个/r 孙子/n 家中/s 轮流/vd 住/vi 一个/mq 月/n 。/w ”/w 张雪梅/nr [62/m 岁/qt]/mq 的/ude1 孙子/n 文福/nr 查/v 介绍/vn ，/w 搬家/vi 时/ng 老人/n 不/d 用车/n 接送/v ，/w 能/v 走路/vn 过去/vf ，/w 但/c 最近/t 张雪梅/nr 身体/n 有点/d 不适/a ，/w 感冒/vi 了/ule ，/w 常/d 咳嗽/vi 。/w 
“/w 坐/v 咯/y ，/w 吃饭/vi 没有/v ？/w ”/w 1月20日/t ，/w 见到/v [本报/rz 记者/nnt]/nz 时/ng ，/w 张雪梅/nr 刚/d 吃完/v 午饭/n 。/w 她/rr 坐/v 在/p 门口/s 的/ude1 一张/mq 凳子/n 上/f ，/w 手里/s 拿着/vf 一块/s 腰裙/nz ，/w 腰裙/nz 上/f 缝/n 的/ude1 粗线/nz 很/d 显眼/a 。/w 
张雪梅/nr 没有/v 戴眼镜/nz ，/w 记者/nnt 与/cc 其/rz 说话/vi 时/ng 也/d 不用/d 很/d 大声/d 。/w 一会/t ，/w 张雪梅/nr 将/d 腰裙/nz 缠好/nz ，/w 称/v 想/v 去/vf 屋/n 门前/s 晒太阳/vi ，/w 便/d 撑着/v 凳子/n 朝/tg 屋外/d 慢慢/d 挪/v ，/w 文长云/nr 则/d 紧随/nz 身后/f 。/w 
“/w 腰裙/nz 用/p 了/ule 两三年/t 了/ule ，/w 是/vshi 自己/rr 用/p 针线/n 缝/n 的/ude1 。/w ”/w 现年/n [82/m 岁/qt]/mq 的/ude1 儿媳/n 易冬梅/nr 介绍/v ，/w 张雪梅/nr 从小/d 就/d 干/v 针线活/n ，/w 现在/t 年龄/n 大/a 了/ule ，/w 视力/n 还/d 很好/ad ，/w 能/v 穿针引线/vl 。/w 孙子/n 文子忠/nr 说/v ，/w 张雪梅/nr 会/v 做/v 鞋/n 、/w 纳/v 鞋垫/n ，/w 上世纪/nz [三十/m 年代/n]/nz 红军/nnd 经过/p 村口/s 时/ng ，/w 张雪梅/nr 还/d 特意/d 将/d 自己/rr 纳/v 的/ude1 20多双/m 鞋垫/n 送给/v 了/ule 红军/nnd 战士/nnt 。/w 
和/cc 媳妇/n 没/d 吵过/nz 架/qv 、/w 斗/v 过/uguo 嘴/n 
在/p 屋/n 门前/s 晒/v 了/ule 一会/t 太阳/n ，/w 张雪梅/nr 突然/ad 咳嗽/vi 了/ule 起来/vf ，/w 因为/c 一时/d 没有/v 找到/v 卫生纸/n ，/w 儿子/n 直接/ad 用/p 手/n 擦去/nz 了/ule 她/rr 流出/v 嘴巴/n 的/ude1 痰/n 。/w 
文长云/nr 介绍/v ，/w 张雪梅/nr 老家/n 位于/v 当时/t 的/ude1 渌口/nz 伏波岭/nz 一带/n ，/w 从小/d 家境/n 贫寒/a ，/w 从来/d 没有/v 读过/v 书/n ，/w 十几岁/mq 时/ng 就/d 来到/v 文/ng 家/q 做/v 童养媳/n 。/w 
“/w 主要/b 就是/v 在家/vi 做/v 家务/n 。/w ”/w 文长云/nr 介绍/v ，/w 他们/rr 现在/t 的/ude1 住址/n 原来/d 叫/vi [子规村/ns 钵子/n 窑/ng 组/n]/nt ，/w 当地/s 有一个/mq 窑厂/nis ，/w 父亲/n 是/vshi 窑工/nz ，/w 张雪梅/nr 来到/v 文/ng 家/q 后/f ，/w 也/d 经常/d 在/p 窑厂/nis 干/v 和/cc 泥巴/n 的/ude1 活/v ，/w 后来/t 有/vyou 了/ule 一/m 儿/ng [三/m 女/b]/mq 。/w 
易冬梅/nr 介绍/v ，/w 她/rr 14岁时/t 从/p 攸县/ns 嫁/v 到/v 了/ule 文/ng 家/q ，/w 常年/d 和/cc 婆婆/n 在家/vi 做/v 家务/n ，/w 每天/r 都/d 同桌/v 吃饭/vn 。/w 易冬梅/nr 称/v 两人/mq 相处/vi [60/m 多年来/d]/mq ，/w 从来/d 没/d 吵过/nz 架/qv 、/w 斗/v 过/uguo 嘴/n 。/w 
易冬梅/nr 介绍/v ，/w 张雪梅/nr 非常/d 受/v 人/n 敬重/v ，/w 从前/t 有/vyou 邻居/n 没/d 米/q 下/f 锅/n 时/ng ，/w 张雪梅/nr 会/v 借/v 米/q 给/p 邻居/n ，/w 或者/c 直接/ad 叫/vi 上/f 邻居/n 来/vf 家里/s 吃饭/vi 。/w “/w 对/p 她们/rr 老家/n 的/ude1 兄弟/n 也/d 非常/d 关照/v 。/w ”/w 
喜欢/vi 把/pba 当归/n 切碎/vi 用/p 糖/n 拌/v 着/uzhe 吃/v 
“/w 吃/v 了/ule 饭/n 没有/v ？/w 没/d 吃/v 就/d 不要/d 嫌弃/v 啊/y ，/w 在/p 这里/rzs 吃/v 点/qt 。/w ”/w 没/d 多久/ryt ，/w 张雪梅/nr 又/d 询问/v 起/vf 记者/nnt 。/w 
“/w 喜欢/vi 人家/n 陪着/v 讲话/n ，/w ”/w 文长云/nr 说/v ，/w 张雪梅/nr 不/d 打牌/vi 但/c 爱/v 围观/vn ，/w 有时/d 还/d 喜欢/vi 剥/v 瓜子/n ，/w 晚上/t 爱/v 看电视/nz ，/w “/w 嘴巴/n 还/d 行/ng ，/w 胃口/n 不错/a 。/w ”/w 
张雪梅/nr 的/ude1 腰裙/nz 已/d 显/v 老旧/nz ，/w 但/c 很/d 干净/a 。/w 易冬梅/nr 介绍/v ，/w 张雪梅/nr 很/d 爱/v 干净/a ，/w 不但/c 会/v 自己/rr 洗/v 衣服/n ，/w 而且/c 每天/r 必须/d 饭后/t 洗脸/vi 。/w “/w 饭后/t 洗脸/vi ，/w 不想/v 脸上/s 有/vyou 油腻/a 的/ude1 感觉/n 。/w ”/w 家人/n 都/d 知道/v 张雪梅/nr 的/ude1 这/rzv 一/m 习惯/n ，/w 吃完/v 饭后/t 都会/n 给/p 张雪梅/nr 舀/v 好/a 洗脸/vi 水/n 。/w 
采访/v 期间/f ，/w 文长云/nr 不时/d 会/v 问/vn 下/f 张雪梅/nr 要/v 不要/d 再/d 来/vf 杯/ng 开水/n 。/w “/w 每天/r 起码/d 喝/vg [两/q 斤/q]/mq 水/n 。/w ”/w 文子忠/nr 说/v ，/w 张雪梅/nr 除了/p 饭量/n 好/a ，/w 平时/t 常用/a 开水/n 泡茶/vi 喝/vg ，/w 茶叶/n 都/d 是/vshi 普通/a 茶叶/n ，/w 喝水/vi 时间/n 也/d 无规律/b 可/v 循/vg ，/w 但/c 张雪梅/nr 晚上/t 起床/vi 上/f 厕所/n 频率/n 不/d 高/a 。/w 
“/w 把/pba 当归/n 切碎/vi ，/w 用/p 糖/n 拌/v 着/uzhe 吃/v 。/w ”/w 文子忠/nr 说/v ，/w 张雪梅/nr 吃/v 当归/n 这/rzv 一/m 独特/a 的/ude1 方式/n ，/w 从/p 六十多岁/m 时/ng 就/d 一直/d 持续/vd 。/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 刘平/nr 株洲/ns 报道/v 
□/w 养生馆/nis 
适度/a 多/a 喝/vg 白开水/n [有益/a 健康/a]/nz 
[湖南/ns 省直/b 中医/nnd 医院/nis]/nth 特需/vn 科主任/nnt 周静/nr 接受/v [本报/rz 记者/nnt]/nz 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 多/a 喝/vg 白开水/n 的/ude1 习惯/n 可以/v 借鉴/vn ，/w 但/c 也/d 要/v 因人而异/vl 。/w 周静/nr 强调/v ，/w 在/p 正常/a 的/ude1 状态/n 下/f ，/w 适当/a 多/a 喝/vg 白开水/n 有益/a [身体/n 健康/a]/nz ，/w 因为/c 白开水/n 不仅/c 解渴/a ，/w 还有/v 利于/v 新陈代谢/vl ，/w 增强/v 机体/n [免疫/vn 功能/n]/nz ，/w 但/c 一些/mq 患有/v 肾衰/nz 等/udeng 疾病/n 的/ude1 患者/n 不宜/v 多/a 喝水/vi 。/w 任何/rz 事情/n 有/vyou 个/q 度/qv ，/w 如果/c 大量/m 饮水/n ，/w 会/v 增加/vn 肾脏/n 的/ude1 负担/n ，/w 甚至/d 会/v 导致/v 水中毒/nhd 。/w 
周静/nr 认为/v ，/w 张雪梅/nr 饭后/t 洗脸/vi 是/vshi 个/q 习惯/n 问题/n ，/w 张雪梅/nr 的/ude1 长寿/a 肯定/v 还/d 和/cc 其他/rzv 良好/a 的/ude1 生活/vn 习惯/n 有关/vn 。/w 
“/w 有些/rz 人/n 对/p 当归/n 过敏/vi 。/w ”/w 周静/nr 称/v ，/w 吃/v 当归/n 也/d 要/v 因人而异/vl ，/w 当归/n 有/vyou 补血/v 功效/n ，/w 但是/c 一些/mq 血液/n 稠/a 的/ude1 患者/n 不宜/v 食用/vn 当归/n 。/w 
[现实/n 生活/vn]/nz 中/f ，/w 有/vyou 不少/m 老年人/n 不/d 喜欢/vi 睡前/d 喝水/vi ，/w 认为/v 睡前/d 喝水/vi 会/v 要/v 晚上/t 起床/vi 上/f 厕所/n ，/w 会/v 影响/vn 睡眠/vn 。/w 周静/nr 指出/v ，/w 睡前/d 根据/p 需要/v 适当/a 喝点/nz 白开水/n 并/cc 不会/v 影响/vn 睡眠/vn 。/w 
(/w 来源/n :/w 华声/nz 在线/vn )/w 
