1月20日/t ，/w 开福区/ns [捞刀河/ns 镇/n]/ns ，/w [16/m 只/d]/mq 狗/n 宝宝/n 躺在/v 藏獒/n 妈妈/n 怀里/s 。/w 图/n //w 记者/nnt 蒋丽梅/nr 
昨日/t 上午/t ，/w 藏獒/n “/w 小妹子/nz ”/w 和/cc 自己/rr 的/ude1 [16/m 个/q]/mq “/w 孩子/n ”/w 在/p 晒太阳/vi ，/w 主人/n 给/p 小/a 藏獒/n 喂奶/vi ，/w “/w 小妹子/nz ”/w 总/b 朝/tg 主人/n 看/v ，/w 担心/v 孩子/n 受/v 伤害/vn 。/w 记者/nnt 聂映荣/nr 摄/vg 
母/ng 獒/n 奶头/n 奶/nf 量/n 不够/a ，/w 狗/n 主人/n 考虑/v 请/v “/w 狗/n 奶娘/n ”/w ；/w 专家/nnt ：/w 藏獒/n 脾气/n 凶猛/a ，/w 不/d 适合/v 普通人/n 家里/s 饲养/v 
1月20日/t ，/w 长沙市/ns 开福区/ns [捞刀河/ns 镇/n]/ns 一/m 藏獒/n 养殖/vn 园内/s 张灯结彩/vl ，/w 灯笼/n 高挂/v ，/w 一片/mq 喜气/n 。/w 原来/d ，/w 就/d 在/p 两天/mq 前/f ，/w 园内/s 取名/v “/w 小妹子/nz ”/w 的/ude1 母/ng 獒/n 一口气/d 生/v 下/f [16/m 只/d]/mq 幼/ag 崽/n 。/w 
[湖南省/ns 纯种/n 藏獒/n 俱乐部/nis]/nt 主席/nnt 邵建刚/nr 说/v ，/w 一/m 胎生/b [16/m 只/d]/mq 小/a 崽/n 很/d 少见/a ，/w 估值/vi 达/v 一百多万元/m 。/w 
生产/vn ：/w 耗时/vi [12/m 个/q]/mq 小时/n 
20日/t 下/f [3/m 点/qt]/mq 多/a ，/w “/w 小妹子/nz ”/w 躺在/v 保暖/a 灯/n 下/f 休憩/vi ，/w 旁边/f 趴/v 着/uzhe 的/ude1 幼/ag 崽/n 们/k 刚/d 出生/vi 不久/d ，/w 连/ulian 眼睛/n 都/d 没有/v 睁开/v ，/w 见到/v 陌生人/n 到来/vi ，/w 发出/v 嗷嗷/o 的/ude1 叫声/n 。/w 
[34/m 岁/qt]/mq 的/ude1 陈霖/nr ，/w 有着/v [10/m 多年/mq]/mq 的/ude1 养/v 獒/n 经验/n ，/w 起初/d 是/vshi 兴趣/n ，/w 随着/p 养/v 獒/n 数量/n 增多/v ，/w 产生/v 利润/n 后/f ，/w 他/rr 也/d 开办/v 了/ule 藏獒/n 养殖/v 园/ng 。/w 介绍/v “/w 小妹子/nz ”/w 时/ng ，/w 陈霖/nr 就/d 有/vyou 莫名/b 的/ude1 自豪感/n ，/w “/w 它/rr 可是/c 名贵/a 藏獒/n ‘/w 怪兽/n ’/w 的/ude1 外孙女/n 。/w ”/w 
“/w 小妹子/nz ”/w 是/vshi 陈霖/nr 从/p 北京/ns 花费/v [5/m 万元/q]/mq 购得/v ，/w 今年/t [2/m 岁/qt]/mq 了/ule ，/w 和/cc 它/rr 配种/vi 的/ude1 种/q 公/ng “/w 佛爷/n ”/w 也/d 是/vshi 血统/n 纯正/a 的/ude1 公/ng 獒/n [第二/m 代/q]/mq 。/w 陈霖/nr 说/v ，/w 自/p 去年/t 11月15日/t “/w 小妹子/nz ”/w 成功/a 配种/vi 后/f ，/w 历经/v [63/m 天/qt]/mq [怀孕/vi 周期/n]/nz ，/w 到/v 今年/t 1月17日/t 晚上/t [11/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 开始/v 出现/vn 临产/vi 症状/n 。/w 
“/w 不/d 吃/v 东西/n ，/w 出气/vi 不/d 赢/v ，/w 破/v 羊水/n …/w …/w ”/w 直到/v 18日/t 凌晨/t [1/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 陈霖/nr 和/cc 妻子/n 赵菊香/nr 开始/v 接生/vn ，/w 小/a 藏獒/n 一只/mq 接/v 一只/mq 地/ude2 从/p 妈妈/n 肚子/n 里/f 钻/v 出来/vf ，/w “/w 快/a 的/ude1 [20/m 分钟/qt]/mq ，/w 慢/a 的/ude1 一个/mq 小时/n 才/d 出来/vf 。/w ”/w 
陈霖/nr 说/v ，/w 起初/d 以为/v 只有/c [10/m 只/d]/mq ，/w 没想到/nz 整个/b 产/v 崽/n 过程/n 一共/d 持续/vd 了/ule [12/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 共/d 下/f 了/ule [16/m 只/d]/mq 幼/ag 崽/n 。/w 
预订/v ：/w 出价/v [5/m 万元/q]/mq //w 只/d 
“/w 小妹子/nz ”/w 一/m 胎生/b 下/f [16/m 只/d]/mq 幼/ag 崽/n 后/f ，/w 不少/m 圈内/d 朋友/n 都/d 慕名/vi 前来/vi 看望/v ，/w 大家/rr 都/d 称赞/v ，/w “/w 母/ng 獒/n 一窝/nz 生/v 这么/rz 多/a ，/w 简直/d 就是/v 奇迹/n ”/w 。/w 20日/t 下午/t ，/w 爱养/nz 藏獒/n 的/ude1 吴勇/nr 也/d 特意/d 赶到/v 陈霖/nr 家/q 沾/v 喜气/n 。/w 
吴勇/nr 说/v ，/w 他/rr 养/v 了/ule [4/m 只/d]/mq 藏獒/n ，/w 正常/a 一胎/nz 也/d 就/d [5/m 只/d]/mq 幼/ag 崽/n ，/w 去年/t 有/vyou 只/d 母/ng 獒/n 一/m 胎生/b 下/f [10/m 只/d]/mq ，/w 他/rr 认为/v 已/d 算/v 高产/b 了/ule ，/w 可/v “/w 小妹子/nz ”/w 一窝/nz 生/v [16/m 只/d]/mq ，/w 实在/d 是/vshi 太/d 厉害/a 了/ule ，/w 真是/d 英雄/n 妈妈/n 。/w 
其实/d 这些/rz 小/a 藏獒/n 还/d 在/p 娘/n 肚里/nz 时/ng ，/w 圈内/d 朋友/n 就/d 找到/v 陈霖/nr 预订/v 。/w 陈霖/nr 说/v ，/w 有/vyou 朋友/n 提出/v 以/p [5/m 万元/q]/mq 一只/mq 购买/v ，/w 他/rr 暂时/d 只/d 承诺/vn 卖/v [2/m 只/d]/mq ，/w 也/d 有/vyou 朋友/n 执意/d 要/v 给/p 订金/n ，/w 他/rr 拒收/v ，/w 担心/v 好/a 的/ude1 崽/n 被/pbei 挑/v 走/v ，/w “/w 待/vi 打/v 过/uguo 疫苗/n 后/f ，/w 小/a 藏獒/n 们/k 度过/v 安全/an 期/qv 再/d 卖/v ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi [对/p 别人/rr 负责/v]/nz ”/w 。/w 
陈霖/nr 说/v ，/w 出生/vi 28/m 天后/nz ，/w 幼/ag 崽/n 们/k 还要/d 接受/v [4/m 次/qv]/mq [接种/vn 疫苗/n]/nz ，/w 这样/rzv 有利于/v 它们/rr 健康/a 成长/vi 。/w 
紧张/a ：/w [8/m 个/q]/mq 乳头/n [16/m 只/d]/mq 崽/n 抢/v 
陈霖/nr 坦言/v ，/w 看着/v 小/a 藏獒/n 们/k 从/p 妈妈/n 肚子/n 里/f [一只/mq 只/d]/mq 地/ude2 钻/v 出来/vf ，/w 他/rr 是/vshi 既/c 激动/a 又/d 担心/v 。/w 一窝/nz 幼/ag 崽/n 虽/c 能/v 给/p 自己/rr 带来/v 上/f 百万/m 的/ude1 收入/n ，/w 不过/c “/w 小妹子/nz ”/w 只有/c [8/m 只/d]/mq 乳头/n ，/w 孩子/n 太多/ad 了/ule 不好/a 带/v 养/v 。/w 
“/w 奶水/n 保证/v 孩子们/nz 的/ude1 生命/n 是/vshi 没问题/nz ，/w 但/c 要/v 管饱/nz 显然/ad 是/vshi 不够/a 的/ude1 。/w ”/w 陈霖/nr 说/v ，/w “/w 小妹子/nz ”/w 同时/c 喂养/v [16/m 只/d]/mq 小/a 藏獒/n ，/w 奶头/n 和/cc 奶/nf 水量/n 不足/an ，/w 目前/t 他/rr 只能/v 将/d 幼/ag 崽/n 们/k 分成/vi [两/q 批/q]/mq ，/w 分批/d 进行/vn 喂养/v 。/w 对此/d ，/w 陈霖/nr 表示/v ，/w 他/rr 正/d 考虑/v 寻找/v 一只/mq 合适/a 的/ude1 “/w 狗/n 奶娘/n ”/w ，/w 帮忙/vi 带/v 其中/rz [8/m 只/d]/mq 小/a 藏獒/n 。/w 
赵菊香/nr 说/v ，/w 接生/vi 时/ng ，/w 幼/ag 崽/n 出来/vf 一个/mq ，/w 要/v 擦干/vf 羊水/n ，/w 放到/v 盒子/n 里/f ，/w 再放/nz 在/p 保暖/a 灯/n 下/f 。/w [12/m 个/q]/mq 小时/n 接生/vi ，/w 她/rr 和/cc 丈夫/n 忙/v 坏/a 了/ule ，/w 所以/c [16/m 只/d]/mq 小/a 藏獒/n 们/k ，/w 谁/ry 长/a 谁/ry 幼/ag ，/w 夫妇/n [二/m 人/n]/mq 分辨/v 不/d 出来/vf ，/w “/w 公/ng 獒/n [12/m 只/d]/mq ，/w 母/ng 獒/n [4/m 只/d]/mq ，/w 最/d 重/a 的/ude1 一斤/mq 多/a ，/w 轻/a 的/ude1 也/d 有/vyou 半斤/mq 。/w ”/w 
[湖南省/ns 纯种/n 藏獒/n 俱乐部/nis]/nt 主席/nnt 邵建刚/nr 说/v ，/w 在/p 藏獒/n 的/ude1 原产地/n ，/w 由于/p 气候/n 比较/d 恶劣/a ，/w 纯种/n 的/ude1 藏獒/n 正常分娩/gb ，/w 最多/ad 生/v 下/f [2/m 只/d]/mq ，/w 而/cc 在/p 湖南/ns 一般/ad 也/d 只产/nz 崽/n [5/m 只/d]/mq 左右/f 。/w 
对于/p 超产/v 原因/n ，/w 邵建刚/nr 分析/vn ，/w 这/rzv 和/cc 母/ng 獒/n 的/ude1 基因/n 好/a 不无关系/vl ，/w 同时/c 配种/vi 选择/v 的/ude1 时机/n 也/d 很/d 合适/a 。/w 按照/p 目前/t 藏獒/n 的/ude1 [市场/n 价格/n]/nz ，/w 平均/a 每/rz 只/d 小/a 藏獒/n 售价/n 在/p [8/m 万元/q]/mq 左右/f ，/w 一窝/nz 幼/ag 崽/n 加/v 起来/vf 值/n 一百多万/m 。/w 
另有/v [专家/nnt 提醒/v]/nz ，/w 藏獒/n 脾气/n 凶猛/a ，/w 所以/c 并不/d 适合/v 普通人/n 家里/s 饲养/v ，/w 而且/c 如果/c 不是/c 自家/rr 养/v 的/ude1 藏獒/n ，/w 一定/b 不要/d 去/vf 挑逗/v ，/w 因为/c 容易/ad 发生/v 危险/an 。/w （/w 向/p 帅/ng ）/w 
