父亲/n 的/ude1 手机/n 里/f 保存/v 着/uzhe 孩子/n 惟一/b 一张/mq 照片/n 。/w 
1月20日/t 上午/t ，/w 望江县/ns 华阳镇/nr [一/d 所/usuo]/mq 学校/nis ，/w 学生/nnt 们/k 从/p 老师/nnt 手里/s 接过/v 成绩/n 报告/n 册/q ，/w 愉快/a 的/ude1 寒假/t [正式/ad 开始/v]/nz 。/w 然而/c 就/d 在/p 当晚，9/t 岁/qt 的/ude1 [三/m 年级/n]/mq 学生/nnt 小/a 林/ng （/w 化名/v ）/w 却/d 永远/d 地/ude2 离开了/v [这个/rz 世界/n]/nz ，/w 孩子/n 被/pbei 发现/v 时/ng ，/w 缢死/nhd 在/p 厕所/n 的/ude1 横梁/n 上/f 。/w 警方/n 初步/d 认定/v 是/vshi [自缢/v 身亡/vi]/nz 。/w 学校/nis 调查/vn 称/v ，/w 当天/t 吃/v 晚饭/n 时/ng ，/w 孩子/n 外公/n 外婆/n 说/v 爸妈/n 不/d 回来/v 过年/vn ，/w 小/a 林/ng 的/ude1 情绪/n 很/d 低落/an 。/w 
孩子/n 被/pbei 发现/v 缢死/nhd 厕所/n 横梁/n 
1月20日/t 上午/t ，/w 望江县/ns 华阳镇/nr [一/d 所/usuo]/mq 小学/nis 十分/d 热闹/a ，/w 大部分/n 学生/nnt 都/d 由/p 父母/n 陪着/v 到/v 学校/nis 领/v 成绩单/n ，/w 但/c 小/a 林/ng [独自/d 一人/mq]/nz 到校/v ，/w 然后/c 再/d 返回/v 华阳镇/nr 司阁村/ns 的/ude1 外公/n 外婆家/nz 。/w 
小/a 林/ng 的/ude1 外婆/n 说/v ，/w 外孙/n 上午/t [10/m 点/qt]/mq 到家/a ，/w 显得/v 和/cc 平常/a 一样/uyy ，/w 并/cc 无/v 异常/a 表现/v 。/w 
小/a 林/ng 外婆/n 还/d 说/v ，/w 当天/t 下午/t 她/rr 上街/vi ，/w 小/a 林/ng 还/d 让/v 她/rr 帮/v 买/v 笔芯/n 。/w 下午/t 5时/t 许/v ，/w 小/a 林/ng 玩/v 了/ule 一会儿/mq 后/f ，/w 晚饭/n 时/ng 吃/v 了/ule [两/q 碗/n]/mq 饭/n 。/w 外婆/n 在/p 洗碗/nz 时/ng ，/w 发现/v 小/a 林/ng 不见/v 了/ule ，/w 便/d 让/v 小/a 林/ng 的/ude1 舅舅/n 去找/v 孩子/n ，/w 没想到/nz 竟然/d 发现/v 孩子/n 缢死/nhd 在/p 厕所/n 横梁/n 上/f 。/w 家人/n 见/v 此/rzs 赶紧/d 打/v 120/m ，/w 当/p 120/m 急救车/n 赶到/v 现场/s 时/ng ，/w 发现/v 小/a 林/ng 已/d 无/v [生命/n 体征/nz]/nz 。/w 
警方/n 初步/d 认定/v 系/v [自缢/v 身亡/vi]/nz 
一个/mq [9/m 岁/qt]/mq 的/ude1 孩子/n 怎么会/nz 缢死/nhd 在/p 厕所/n 里/f ？/w [昨天/t 下午/t]/nz ，/w [新安/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 来到/v 望江县/ns 华阳镇/nr 调查/vn 此事/r 。/w 
在/p 小/a 林/ng 外婆家/nz ，/w 记者/nnt 见到/v 了/ule 小/a 林/ng 的/ude1 父亲/n 李先生/nr 。/w 得知/v 孩子/n 出事/vi 了/ule ，/w 远在/v 福建/ns 打工/vi 的/ude1 李先生/nr 连夜/d 包车/v 赶回/v 了/ule 老家/n 。/w 
“/w 厕所/n 横梁/n 大部分/n 被/pbei 水泥/n 封/q 了/ule ，/w 只有/c 几个/mq 小孔/n 。/w ”/w 李先生/nr 指/v 着/uzhe 儿子/n 缢死/nhd 的/ude1 地方/n ，/w 百思不得其解/vl 。/w 
随后/d ，/w 记者/nnt 来到/v [华阳镇/nr 派出所/nis]/nt 。/w 副所长/nnt 刘长青/nr 介绍/v ，/w 接到/v 报警/vn 后/f ，/w 派出所/nis 民警/nnt 赶到/v 事发/vn 现场/s ，/w 并/cc 向/p [县/n 公安局/nis]/nt 报告/n 。/w 派出所/nis 、/w 刑警队/nis 初步/d 认定/v ，/w 小/a 林/ng 系/v [自缢/v 身亡/vi]/nz 。/w 
[父母/n 离异/vi]/nz 并/cc 各自/rr 重组/v 家庭/n 
在/p 采访/v 时/ng ，/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 小/a 林/ng 的/ude1 父亲/n 与/cc 母亲/n 李/ng 女士/n 2012年初/t 离婚/vi ，/w 法院/nis 将/d 小/a 林/ng 判给/nz 母亲/n 抚养/v 。/w 因为/c 父母/n 先后/d 都/d 各自/rr 组建/v 了/ule 新/a 家庭/n ，/w 并/cc 长期/d 在/p 外/f 打工/vi ，/w 再/d 加上/v 小/a 林/ng 的/ude1 [爷爷/n 奶奶/n]/nz 已/d 不/d 在/p 人世/n ，/w 所以/c 小/a 林/ng 一直/d 随/p 外公/n 外婆/n 和/cc 舅舅/n 舅妈/n 生活/vn 。/w 
李先生/nr 承认/v ，/w 由于/p 与/cc 前妻/n 一家/n 相处/vi 得/ude3 不是/c 很好/ad ，/w 他/rr 平时/t 很少/ad 与/cc 儿子/n 通话/vi 。/w 
小/a 林/ng 所在/n 学校/nis 校长/nnt 杨林庆/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 小/a 林/ng 出/vf 事后/f ，/w 学校/nis 经过/p 走访/v ，/w 形成/v 了/ule 一份/mq [调查/vn 报告/n]/nz ：/w 1月20日/t 上午/t [10/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 小/a 林放/nr 寒假/t 回家/vi ，/w 晚饭/n 后/f 因/p 外公/n 外婆/n 说/v 他/rr [爸爸/n 妈妈/n]/nz 不/d 回来/v 过年/vn ，/w 孩子/n 便/d 情绪低落/nhd 。/w 
要/v 给予/vn [留守/v 儿童/n]/nz 更多/ad 关爱/vn 
长期/d 关注/v [青少年/n 心理/n 健康/a]/nz 的/ude1 程玉伟/nr 律师/nnt 说/v ，/w [留守/v 儿童/n]/nz 常年/d 没有/v 父母/n 的/ude1 关爱/vn 和/cc 照顾/v ，/w 在/p 他们/rr 幼小/a 的/ude1 心灵/n 上/f 会/v 产生/vn 一定/b 的/ude1 影响/vn 。/w 缺少/v 家庭/n 温暖/an 和/cc [家庭/n 教育/vn]/nz 的/ude1 童年/t ，/w 是/vshi 残缺/v 的/ude1 并/cc 潜伏着/nz 种种/q 危机/n 。/w [留守/v 儿童/n]/nz 需要/v 父母/n 、/w 家庭/n 、/w 学校/nis 、/w 社区/n 、/w 社会/n 各/rz 方面/n 倾注/v 更多/ad 的/ude1 关爱/vn ，/w 尤其/d 是/vshi [留守/v 儿童/n]/nz 的/ude1 父母/n ，/w 必须/d 要/v 在/p 百忙之中/nz ，/w 给/p 留/v 在/p 老家/n 的/ude1 孩子/n 以/p 呵护/v ，/w 让/v 他们/rr 能够/v 健康/a 成长/vi 。/w 
