邻/v 桌/ng 男子/n 盯着/v 自己/rr 女友/n 看/v ，/w 男友/n 发飙/nz 却/d 被/pbei 打/v ，/w 情急/a 之下/f ，/w 女友/n 持刀/nz 乱/d 挥舞/v ，/w 误伤/v 对方/n 。/w 昨天/t 凌晨/t ，/w 这/rzv 一幕/nz 发生/v 在/p 福州/ns 五四路/ns 附近/f 的/ude1 大排档/nf 。/w 
民警/nnt 介绍/v ，/w 林/ng 某/rz (/w 女/b ，/w [23/m 岁/qt]/mq ，/w 南平/ns 人/n )/w 中专/nis 毕业/v 后/f 便/d 留/v 在/p 福州/ns 一家/n 酒吧/nis 当/p 服务员/nnt ，/w 常常/d 因/p 工作/vn 需要/v 到/v 凌晨一/t 两点/m 。/w 这天/rzt [同/p 往常/t 一样/uyy]/nz ，/w 林/ng 某/rz 的/ude1 男友/n 陈某/nz (/w 男/b ，/w [25/m 岁/qt]/mq ，/w 福清/ns 人/n )/w 到/v 林/ng 某/rz 的/ude1 酒吧/nis 门口/s 来/vf 接/v 林/ng 某/rz 下班/vi ，/w 下班/vi 后/f 和/cc 林/ng 某一/mq 同/p 到/v 五四路/ns 大排档/nf 吃/v 夜宵/n 。/w 
谁知/v ，/w 两人/mq 一/m 坐下/vi ，/w 旁边/f 一桌/mq 的/ude1 两名/mq 男子/n 便/d 直勾勾/z 地/ude2 盯着/v 林/ng 某/rz 看/v ，/w 还/d 不时/d 露出/v 挑逗/vn 的/ude1 眼神/n 。/w 
陈某/nz 怒/vg 了/ule ，/w 双方/n 由/p 口角/n 争执/vn 引发/v 肢体/n 冲突/vn ，/w 由于/p 对方/n 人/n 多/a ，/w 陈某/nz 被/pbei 打/v 得/ude3 鼻青脸肿/al 。/w 林/ng 某/rz 见/v 自己/rr 男友/n 倒/vi 在/p 地上/s ，/w 对方/n 还/d 在/p 踢/v ，/w 情急/a 下/f 拿起/v 烧烤/vn 的/ude1 小刀/n 威胁/v 对方/n 不要/d 再/d 打/v 了/ule ，/w 对方/n 却/d 不甘示弱/vl ，/w 步步/q 逼近/v 林/ng 某/rz 。/w 林/ng 某/rz 害怕/v 地/ude2 闭着/nz 眼/n 挥动/v 着/uzhe 刀/n ，/w 谁知/v ，/w 无意中/nz 竟/d 划伤/v 了/ule 对方/n 的/ude1 手臂/n ，/w 鲜血/n 直流/b 。/w 
老板/nnt 见状/vi 赶忙/d 报/n 了/ule 警/ng ，/w 民警/nnt 到场/vi 后/f 将/d [几/d 人/n]/mq 带回/v 所/usuo 里/f 。/w 目前/t ，/w [温泉/n 派出所/nis]/nto 已/d 介入/v 调查/vn 。/w (/w 记者/nnt 江方方/nr 通讯员/nnt 苏娟/nr )/w 
