[/w 摘要/n ]/w “/w 为什么/ryv 不/d 去/vf 买/v 一盒/mq 泡面/nz 或者/c 买/v 一份/mq 快餐/n ？/w ”/w 记者/nnt 好奇/a 地/ude2 问/v 。/w “/w 出/vf 不/d 起/vf 钱/n ，/w 买不起/v 。/w ”/w 这个/rz 男子/n 顺溜/nz 地/ude2 回答/v 。/w 
尹大伦/nr 在/p 垃圾桶/n 中/f 找到/v 了/ule 一盒/mq 别人/rr 吃/v 剩/v 的/ude1 盒饭/n 开始/v 吃/v 起来/vf 
市民/n 高/a 先生/n 知道/v 尹大伦/nr 的/ude1 情况/n 后/f ，/w 给/p 了/ule 他/rr [100/m 元/q]/mq 爱心/n 款/q 
除了/p 身上/s 的/ude1 衬衫/n 裤子/n ，/w 尹大伦/nr 的/ude1 其他/rzv 衣物/n 都/d 是/vshi 捡来/nz 的/ude1 
重庆/ns 男子/n 来/vf 闽/b 打工/vi 不成/v ，/w 一路/mq 流浪/v 拾遗/vn ，/w 徒步/d 走过/v 福建/ns 9/m 县市/n ，/w 去年/t 11月/t 来到/v [福州/ns 火车站/n]/nz 
捡/v 零钱/n 两个月/mq 攒/v 够/v 一张/mq 回乡/vi 的/ude1 票/n 
春运/n 的/ude1 [福州/ns 火车站/n]/nz ，/w 拥挤/a 而/cc 忙碌/a 。/w [站/vi 前/f 广场/n]/nz 上/f ，/w 一个/mq 孤单/a 的/ude1 身影/n ，/w 徘徊/vi 在/p 人群/n 间/f 。/w 
一头/d 脏乱/a 的/ude1 短发/n ，/w 黝黑/z 的/ude1 面庞/n ，/w 深色/b 的/ude1 休闲裤/nz ，/w 棕色/n 的/ude1 上衣/n ，/w 脚上/nz 还/d 套/q 着/uzhe [一/d 双/q]/mq 解放鞋/n 。/w 在/p 他/rr 精瘦/z 的/ude1 身上/s ，/w 背着/v 用/p 电线/n 捆绑/v 固定/a ，/w 超过/v 他/rr 体型/n 所/usuo 能/v 承受/vn 的/ude1 两个/mq 黑色/n 皮箱/n 。/w 
他/rr 叫/vi 尹大伦/nr ，/w 今年/t [38/m 岁/qt]/mq 
去年/t 6月/t ，/w 他/rr 怀着/v “/w 打工/vi 梦/n ”/w 从/p 重庆/ns 来到/v 古田/ns ，/w 但/c 因/p 交/v 不/d 起/vf 押金/n ，/w 第二天/mq 就/d 被/pbei 工厂/nis 赶/v 了/ule 出来/vf 。/w 身上/s 只有/c [6/m ./w 2/m 元/q]/mq 的/ude1 他/rr ，/w 试图/v 沿着/p 公路/n ，/w 徒步/d 走回/nz 重庆/ns 。/w 去年/t 11月9日/t ，/w 他/rr 辗转/vi 来到/v [福州/ns 火车站/n]/nz 。/w 从/p 那天/r 开始/v ，/w 他/rr “/w 住/vi ”/w 在/p 了/ule 火车站/n ，/w 吃/v 旅客/n 吃/v 剩/v 的/ude1 食物/nf ，/w 捡/v 大家/rr 遗落/v 的/ude1 [1/m 毛/n]/mq 、/w [5/m 毛/n]/mq 硬币/n ，/w 终于/d 在/p [2/m 个/q]/mq 多/a 月/n 时间/n 里/f ，/w 他/rr 攒/v 够/v 了/ule 钱/n ，/w 成功/a 买/v 到/v 了/ule 一张/mq 价值/n [224/m 元/q]/mq 、/w 1月29日/t 从/p 福州/ns 开往/vf 重庆/ns 北/f 的/ude1 无/v 座/q 火车票/n 。/w 
交/v 不/d 起/vf 押金/n 被/pbei 工厂/nis 赶走/v 成/v 了/ule 流浪汉/n 
昨天/t 中午/t 11时/t 许/v ，/w 一位/mq 旅客/n 将/d 吃/v 剩/v 的/ude1 面饼/nz 随手/d 丢弃/v 。/w 尹大伦/nr 上前/vi ，/w 拿/v 起来/vf ，/w 吃/v 了/ule 。/w 紧接着/c ，/w 一个/mq 被/pbei 丢/v 在/p 垃圾桶/n 上/f 的/ude1 盒饭/n ，/w 也/d 成为/v 他/rr 的/ude1 午饭/n 。/w 
路人/n 诧异/a ，/w 但/c 他/rr 不/d 在意/v ，/w 依然/d 做/v 着/uzhe 自己/rr 的/ude1 事/n ，/w 继续/v 在/p 垃圾桶/n 或者/c 地上/s 的/ude1 食品/n 袋里/nz ，/w 寻觅/v 下/f 一份/mq 可以/v 吃/v 的/ude1 食物/nf 。/w 
“/w 为什么/ryv 不/d 去/vf 买/v 一盒/mq 泡面/nz 或者/c 买/v 一份/mq 快餐/n ？/w ”/w 记者/nnt 好奇/a 地/ude2 问/v 。/w “/w 出/vf 不/d 起/vf 钱/n ，/w 买不起/v 。/w ”/w 这个/rz 男子/n 顺溜/nz 地/ude2 回答/v 。/w 
面对/v 记者/nnt 的/ude1 进一步/d 靠近/v ，/w 攀谈/vi ，/w 他/rr 试图/v 保持/vn 距离/n ，/w 并/cc 低头/vi 不/d 语/ng ，/w 快步/d 离开/v 。/w 但/c 看到/v 记者/nnt 坚持/v ，/w 这个/rz 看似/v 冷漠/a 的/ude1 男人/n 终于/d 开口/vi ，/w 向/p 我们/rr 道出/v 自己/rr 的/ude1 遭遇/vn 和/cc 故事/n 。/w 
由于/p 他/rr 操/v 着/uzhe 一口/mq 浓重/a 的/ude1 地方/n 口音/n ，/w 并/cc 始终/d 用/p 小/a 声调/n 说话/vi 、/w 语序/n 混乱/a ，/w 最初/d 的/ude1 交谈/vn 进行/vn 得/ude3 十分/d 艰难/a 。/w 后来/t ，/w 在/p 同/p 为/p 四川/ns 人/n 、/w 名叫/v 杨奎/nr 的/ude1 志愿者/nnt 帮助/v 下/f ，/w 交谈/vi 才/d 逐渐/d 顺畅/a 起来/vf 。/w 
在/p 重庆/ns 合川/ns 老家/n ，/w 尹大伦/nr 原本/d 是/vshi 一名/mq [人力/n 三轮车/n]/nz 的/ude1 车夫/nnd ，/w 靠/v 着/uzhe 自己/rr 微薄/a 的/ude1 收入/n ，/w 赡养/vn 家中/s [64/m 岁/qt]/mq 的/ude1 老父亲/n 。/w 
去年/t 6月10日/t ，/w 一个/mq 亲戚/n 告诉他/nz ，/w 在/p 福建/ns 古田/ns 的/ude1 一个/mq 工厂/nis 里/f 烧/vi 锅炉/n ，/w 可以/v 月/n 入/v [3000/m 元/q]/mq 。/w 怀揣/v 着/uzhe “/w 打工/vi 梦/n ”/w ，/w 尹大伦/nr 坐/v 上/f 火车/n 来到/v 了/ule 古田/ns 。/w 谁知/v ，/w 刚/d 到/v 工厂/nis 的/ude1 那个/rz 晚上/t ，/w 还/d 没/d 见到/v 锅炉/n ，/w 也/d 没/d 见到/v 工友/n ，/w 他/rr 却/d 被/pbei 告知/v 要/v 先/d 缴纳/v [5000/m 元/q]/mq 的/ude1 押金/n ，/w 才/d 可以/v 在/p 工厂/nis 上班/vi 。/w 
“/w 我/rr 身上/s 根本/a 没/d 那么/c 多/a 钱/n ，/w 他们/rr 看到/v 我/rr 交/v 不/d 出/vf ，/w 就/d 把/pba 我/rr 从/p 厂里/n 赶/v 了/ule 出去/vf 。/w ”/w 尹大伦/nr 说/v ，/w 直到/v 现在/t 他/rr 也/d 不/d 知道/v ，/w 为什么/ryv 工厂/nis 要/v 他/rr 交/v 这些/rz 押金/n 。/w 
在/p 福建/ns 举目无亲/vl ，/w 手机/n 又/d 坏掉/nz 了/ule ，/w 也/d 不/d 记得/v 家里/s 的/ude1 电话/n ，/w 再/d 加上/v 挂念/vn 家里/s 的/ude1 父亲/n ，/w 这个/rz 性格/n 极度/d 内向/a 的/ude1 男子/n ，/w 当时/t 只有/c 一个/mq 念头/n ，/w 就是/v 回家/vn 。/w 
在/p 莆田/ns 高速公路/n 上/f ，/w 他/rr 还/d 被/pbei 高速/b 交警/nnd 拦/v 下/f 。/w 在/p 交警/nnd 的/ude1 帮助/vn 下/f ，/w 买/v 到/v 一张/mq 回到/v 古田/ns 的/ude1 汽车票/nz 。/w 11月9日/t ，/w 他/rr 乘坐/v 一班/mq 火车/n ，/w 又/d 从/p 古田/ns 来到/v 了/ule [福州/ns 火车站/n]/nz 。/w 虽然/c 一路/mq 颠簸/vi ，/w 方向/n 混乱/a ，/w 但是/c 尹大伦/nr 想/v 返回/v 重庆/ns 合川/ns 老家/n 的/ude1 念头/n ，/w 从来/d 没有/v 消失/vn 过/uguo 。/w 
他/rr 谢绝/v 了/ule 相关/vn 机构/n 的/ude1 救助/vn 
在/p 此/rzs 后/f 的/ude1 两个/mq 多/a 月/n 时间/n 里/f ，/w 尹大伦/nr 饿/v 了/ule 就/d 捡/v 旅客/n 吃/v 剩/v 的/ude1 食物/nf ，/w 困/vi 了/ule 就/d 把/pba 装/v 在/p 皮箱/n 的/ude1 那/rzv 床/n 棉被/n 裹/v 上/f ，/w 在/p 售票/vn 大厅/n 里/f 找/v 个/q 角落/n 睡下/nz 。/w 有/vyou 了/ule 精神/n ，/w 他/rr 就/d 会/v 背着/v 一身/n 家当/n ，/w 到/v 火车站/n 和/cc 附近/f 的/ude1 菜市场/n ，/w 四处/d 寻觅/v 地板/n 上/f 不/d 被/pbei 人/n 重视/v 的/ude1 硬币/n 。/w 
尹大伦/nr 从/p 胸口/n 取/v 下/f 一个/mq 黑色/n 的/ude1 小/a 背包/n 。/w 他/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 自己/rr 两个/mq 多/a 月/n 的/ude1 努力/ad ，/w 都/d 在/p 这/rzv 小/a 包/v 里面/f 。/w 里面/f 装满/v 了/ule [数十/m 个/q]/mq [1/m 毛/n]/mq 和/cc 5/m 毛钱/nz 的/ude1 硬币/n ，/w 在/p 他/rr 的/ude1 钱包/n 里/f ，/w 还有/v [几十/m 张/q]/mq [1/m 块钱/q]/mq 的/ude1 纸币/n 。/w 经过/p 计算/v ，/w 这/rzv 里面/f 一共/d 是/vshi [76/m ./w 9/m 元/q]/mq 。/w 
“/w 我/rr 不想/v ，/w 也/d 不/d 敢/v 找/v 别人/rr 帮助/v 。/w ”/w 对于/p 自己/rr 一路/mq 拾遗/vi 的/ude1 成果/n ，/w 尹大伦/nr 说/v ，/w 他/rr 曾经/d 因为/c 捡到/v 过/uguo [3/m 张/q]/mq [10/m 元/q]/mq 钱/n ，/w 吃/v 到/v 过/uguo [几/d 份/q]/mq 还/d 剩/v 有/vyou 很多/m 白饭/n 和/cc 配菜/nz 的/ude1 盒饭/n ，/w 开心/a 了/ule 好/a 多/a 天/qt 。/w 但是/c ，/w 最/d 让/v 尹大伦/nr 开心/a 的/ude1 是/vshi ，/w 他/rr 靠/v 着/uzhe 拾遗/vi 攒/v 到/v 的/ude1 钱/n ，/w 终于/d 在/p 1月14日/t 买/v 到/v 了/ule 一张/mq 1月29日/t 从/p 福州/ns 到/v 重庆/ns 北/f 、/w 价值/n [224/m 元/q]/mq 的/ude1 无/v 座/q 车票/n 。/w 
他/rr 说/v ，/w 这样/rzv 的/ude1 结果/n ，/w 他/rr 才/d 会/v 觉得/v 心安理得/vl 
离/v 返乡/vn 还有/v 一周/mq 多/a 的/ude1 时间/n ，/w 得知/v 尹大伦/nr 的/ude1 处境/n 后/f ，/w [福州/ns 火车站/n]/nz 和/cc 福州/ns 一些/mq 救助/v 机构/n 都/d 提出/v 帮助/vn ，/w 但/c 尹大伦/nr 显得/v 很/d 不/d 自在/a 。/w 面对/v 在场/vn 志愿者/nnt 和/cc [福州/ns 火车站/n]/nz 派出所/nis 民警/nnt 的/ude1 热情/an ，/w 尹大伦/nr 始终/d 谢绝/v 。/w “/w 我/rr 不能/v [白吃/v 白/a 喝/vg]/nz 别人/rr 的/ude1 ，/w 我/rr 还是/c 现在/t 这样/rzv 比较/d 舒坦/a 。/w 如今/t 能/v 回家/vn 了/ule ，/w 我/rr 就/d 知足/a 了/ule 。/w ”/w (/w 记者/nnt 陈木易/nr 翟星理/nr 刘朔/nr [实习/vn 记者/nnt]/nnt 吴昌炜/nr 文/ng //w 图/n 通讯员/nnt 陈雨琪/nr )/w 
