昨晚/t 的/ude1 [绍兴/ns 体育/n 中心/nis 体育馆/n]/nt ，/w 王贺兵/nr [一/d 脸/n]/mq 严肃/a 地/ude2 指挥/v 完整/a 场/qv 比赛/vn ，/w 直到/v 终场/n 哨/ng 响/v 的/ude1 那/rzv 一刻/mq ，/w 他/rr 才/d 长/a 长/a 地/ude2 舒/ag 了/ule 一口气/d 。/w 
远处/s 的/ude1 电子/n 记分牌/n 上/f ，/w 醒目/a 地/ude2 显示/v 着/uzhe “/w [浙江/ns 体/ng 彩/ng 男排/nis]/nt 3：1/m [广东/ns 男排/nis]/nt ”/w 。/w 赢/v 下/f 这场/r 至关重要/bl 的/ude1 [9/m -/w 12/m 名/q]/mq 排位赛/nz 后/f ，/w [浙江/ns 男排/nis]/nt 提前/vd “/w 上岸/vi ”/w ，/w 成功/a 保级/v 。/w 
从/p 小组赛/nz [最后/f 时刻/n]/nz 遗憾/a 无缘/vi [八/m 强/a]/mq ，/w 引来/v 一片/mq 叹息/vi ，/w 到/v 此前/t 保级/v 大战/n 遭遇/v 客场/n 两/m 连败/nz ，/w 一度/d 形势/n 危急/a ，/w [浙江/ns 男排/nis]/nt 的/ude1 小伙子/n 们/k 在/p 比赛/vn 中/f 得到/v 了/ule 锻炼/vn 和/cc 成长/vi ，/w 也/d 开始/v 挑起/v 大梁/n 。/w 
赛/vn 后/f 的/ude1 [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f ，/w 谈起/v 自己/rr 手下/s 的/ude1 这支/r “/w 青年军/nz ”/w ，/w 为/p 他们/rr 操心/v 了/ule 一个/mq 赛季/n 的/ude1 王贺兵/nr 有/vyou 说/v 不/d 完/vi 的话/udh ：/w “/w 今年/t 联赛/n 总体/n 打/v 得/ude3 不错/a ，/w 特别/d 是/vshi 小组赛/nz ，/w 对手/n 很强/d ，/w 而且/c 不少/m 队伍/n 引进/v 了/ule 外援/n ，/w 说实话/vl ，/w 我们/rr 当时/t 甚至/d 以为/v 很可能/nz 一场/mq 都/d 赢/v 不/d 了/ule ，/w 没想到/nz 队员/nnt 们/k 反倒/d 放开/v 了/ule ，/w 在/p 联赛/n 中/f 逐渐/d 成熟/a ，/w 有/vyou 了/ule 提高/v 。/w ”/w 
赛季/n 接近/v 尾声/n ，/w 王贺兵/nr 给/p [浙江/ns 男排/nis]/nt 的/ude1 整体/n 表现/v 打/v 了/ule 分/qt ：/w “/w 70分/t 吧/y ，/w 年轻人/n 有/vyou 成长/vi ，/w 但/c 还有/v 不足/an 和/cc 可以/v 提高/vn 的/ude1 地方/n ，/w 我们/rr 还/d 需要/v 改进/vn 。/w 接下来/vl 打好/v 最后/f 一场/mq 比赛/vn ，/w 好好/d 总结/v ，/w 为/p 明年/t 的/ude1 联赛/n 提前/vd 做/v 准备/vn 。/w ”/w （/w 记者/nnt 汪旻/nr ）/w 
