21日/t 上午/t ，/w [中国/ns 足球/n]/nz [第/m 十届/mq]/mq 足球/n 代表大会/n 在/p [河北/ns 香河/ns 国家/n 足球/n 基地/nis]/nt 正式/ad 召开/v ，/w 这/rzv 是/vshi 继/vg 2003年/t 之后/f ，/w 时隔/v 11年/t 的/ude1 足/a 代/q 会/v 。/w [国家/n 体育/n 总局/nis]/nto 分管/v 足球/n 的/ude1 副局长/nnt 蔡振华/nr 无/v 悬念/n 当选/v 为/p 主席/nnt ，/w 足/a 管/v 中心/nis 主任/nnt 张剑任/nr 常务/b 副主席/nnt 兼/v 秘书长/nnt ，/w 王登峰/nr 、/w 魏吉祥/nr 、/w 于洪臣/nr 、/w 林晓华/nr 、/w 张吉龙/nr 和/cc 容志行/nz 出任/v 副主席/nnt ，/w 荣誉/n 主席/nnt 、/w 名誉/n 顾问/nnt [两/q 大/a]/mq 职务/n 空缺/v ，/w 而/cc 足协/nis 顾问/nnt 则/d 分别为/v 王健林/nr 和/cc 年维泗/nr 。/w 
比/p 换届/vi 更/d 重要/a 的/ude1 内容/n ，/w 是/vshi 全票/n 通过/p 了/ule 修改/v 版/n 的/ude1 《/w [中国/ns 足协/nis]/nt 章程/n 》/w ，/w 章程/n 不仅/c 规定/n 足/a 代/q 会/v 每年/r 召开/v 一届/mq ，/w 并/cc 赋予/v 了/ule 新/a 增设/v 的/ude1 执委会/nis 更大/d 的/ude1 职权/n ，/w [中国/ns 足协/nis]/nt 在/p 未来/t 还/d 将/d 设置/v [15/m 个/q]/mq 专项/b 委员会/nis ，/w 加强/v 对/p [中国/ns 足球/n]/nz 的/ude1 监督管理/v 。/w 
在/p 一系列/b 的/ude1 议程/n 结束/v 后/f ，/w [中国/ns 足协/nis]/nt 正式/ad 进入/v 了/ule 蔡振华/nr 时代/n 。/w 作为/p [中国/ns 足协/nis]/nt 主席/nnt ，/w 他/rr 上任/vi 推出/v 的/ude1 首项/gm 举措/n 就是/v 加大/v 联赛/n 的/ude1 [管/v 办/v 分离/vi]/nz 力度/n ，/w [中国/ns 足协/nis]/nt 不再/d 直接/ad 对/p 联赛/n 进行/vn 管理/vn ，/w 而/cc 将/d 权限/n 下放/v 到/v [职业/n 联赛/n]/nz 委员会/nis 和/cc 中超/n 公司/nis ，/w 修改/v 后/f 的/ude1 《/w [中国/ns 足协/nis]/nt 章程/n 》/w 中/f 也/d 专门/d 提及/v 了/ule 关于/p 男子/n [职业/n 足球/n 俱乐部/nis]/nt [权力/n 下放/v]/nz 的/ude1 规定/n 。/w 
●/w 新面貌/nz 
执委/nnt 云集/v 各方/r 精英/n 
在/p 昨天/t 的/ude1 [中国/ns 足协/nis 执委/nnt]/nt 选举/v 中/f ，/w 最/d 让/v 人/n 意外/a 的/ude1 是/vshi 孙雯/nr 和/cc 汪大昭/nr 以/p 黑马/n 姿态/n 当选/v 。/w 据/p [中国/ns 足协/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 正如/v 代表/nnt [中国/ns 男足/nis]/nz 志行/nz 精神/n 的/ude1 容志行/nz 入选/v 一样/uyy ，/w 孙雯/nr 入选/v 也/d 代表/nnt 了/ule [中国/ns 女足/nis]/nt [铿锵/o 玫瑰/n]/nz 的/ude1 精神/n 。/w 而/cc 作为/p 退休/v [体育/n 记者/nnt]/nnt ，/w 汪大昭/nr 的/ude1 入选/vn 则/d 是/vshi 足协/nis 向/p 外界/n 展示/v 自己/rr 愿意/v 更多/ad 地/ude2 接受/v 媒体/n 监督/vn ，/w 共同/d 促进/v [中国/ns 足球/n]/nz 向前/vi 发展/vn 的/ude1 一个/mq 缩影/n 。/w 
对于/p 担任/v [中国/ns 足协/nis 执委/nnt]/nt ，/w 孙雯/nr 表示/v ：/w “/w 现在/t 应该/v 多/a 做事/vi 少/a 说话/vi ，/w [中国/ns 足球/n]/nz 人/n 应该/v 有/vyou [奉献/v 精神/n]/nz ，/w 而/cc 不/d 应该/v 急于求成/vl ，/w 希望/v [中国/ns 足球/n]/nz 能/v 很快/d 给/p 自己/rr 回报/vn 。/w ”/w 孙雯/nr 认为/v 本次/r 足协/nis 换届/vi 非常/d 成功/a ，/w [20/m 名/q]/mq 执委/nnt 云集/v 了/ule 各方/r 精英/n ，/w “/w 足球/n 不仅/c 是/vshi 一项/mq 运动/vn ，/w 更是/d 一项/mq 综合性/n 的/ude1 事业/n ，/w 需要/v 方方面面/n 的/ude1 人/n 来/vf 一起/s 将/d 它/rr 做/v 大/a 、/w 做/v 强/a 。/w ”/w 
●/w 新举措/nz 
联赛/n 管理/v [去/vf 行政化/v]/nz 
[中国/ns 足协/nis]/nt 从/p 2011年2月/t 开始/v 实施/vn 对/p 联赛/n 的/ude1 [管/v 办/v 分离/vi]/nz ，/w 然而/c 实际上/d [中国/ns 足协/nis]/nt 的/ude1 管理/vn 权限/n 并/cc 没有/v 太大/d 的/ude1 变化/vn ，/w 昨日/t 会议/n 上/f [中国/ns 足协/nis]/nt 决定/v 将/d 联赛/n 管理权/n 、/w 经营权/n 彻底/ad 下放/v 给/p [职业/n 联赛/n]/nz 委员会/nis 和/cc 中超/n 公司/nis ，/w 这/rzv 被/pbei [与/cc 会/v 代表/nnt]/nz 和/cc 媒体/n 人士/n [一致/a 认为/v]/nz 是/vshi [中国/ns 足球/n]/nz [管/v 办/v 分离/vi]/nz 真正/d 得以/v 实施/vn 的/ude1 一个/mq 开端/n 。/w 
声音/n 
蔡振华/nr (/w 足协/nis 主席/nnt )/w ：/w 我/rr 知道/v 当/p 好/a 足协/nis 主席/nnt 很难/d ，/w 从/p 今天/t 起/vf ，/w 也许/d 我/rr 走上/v 了/ule 一条/mq 不/d 归/v 路/n 。/w 已经/d 别无选择/vl ，/w 我/rr 只能/v 义无反顾/vl 地/ude2 走/v 下去/vf 。/w 或许/d 我/rr 也/d 未必/d 能够/v 到达/v 梦想/n 的/ude1 彼岸/n ，/w 但/c 我/rr 相信/v 有人/r 能够/v 接着/c 走/v 下去/vf 。/w 只要/c 我/rr 的/ude1 身后/f 不再/d 泥泞/a ，/w 我/rr 就/d 会/v 微笑/vn 期待/v 未来/t 。/w 
孙雯/nr (/w 新任/b [中国/ns 足协/nis 执委/nnt]/nt )/w ：/w (/w 提升/v [中国/ns 足球/n]/nz 水平/n )/w 是/vshi 一个/mq 长期/d 的/ude1 过程/n ，/w 不是/c 说/v 通过/p 几个人/mq 努力/ad 就/d 能/v 完成/vn 。/w 要/v 通过/p 几代人/mq 的/ude1 努力/ad ，/w 也许/d 你/rr 的/ude1 劳动/vn 并/cc 不能/v 在/p 你/rr 的/ude1 有生之年/n 收获/n 成果/n ，/w 我/rr 希望/v 大家/rr 有/vyou 一种/mq 耕耘/vi 不问/v 收获/n ，/w 成功/a 不必/d 在/p 我/rr 的/ude1 心态/n 对待/v 足球/n 事业/n 。/w 
人民/n 微/ag 评/v ：/w 足协/nis 换/v 新/a 当家人/nz ，/w 曾经/d 国/n 乒/o 少帅/nz 能否/v 给/p 足球/n 带来/v 荣光/n ，/w 成/v 了/ule 最大/gm 悬念/n 。/w 反/vi 赌/v 打黑/nz ，/w 遭遇/v 横扫/v ，/w 这些/rz 年/qt [中国/ns 足球/n]/nz 看得/v 人/n 心情/n 复杂/a 。/w 重塑/v 形象/n ，/w 实/ad 是/vshi 当务之急/n 。/w “/w 赢/v 了/ule 一起/s 狂/dg ，/w 输/v 了/ule 一起/s 扛/v ”/w ，/w 这/rzv 是/vshi 中国/ns 球迷/n 的/ude1 不/d 离/v 不/d 弃/vg 。/w [中国/ns 足球/n]/nz ，/w 也/d 请/v [从今/d 往后/t]/nz ，/w 争口气/nz ！/w （/w 记者/nnt 徐松/nr ）/w 
