21日/t ，/w 作为/p 澳网/n 去年/t 的/ude1 亚军/n 、/w 女单/n [4/m 号/q]/mq 种子/n 的/ude1 李娜/nr ，/w 延续/v 着/uzhe 上/f 轮/qv 的/ude1 良好/a 状态/n ，/w 在/p [两/q 盘/qv]/mq 开局/n 分别/d 打出/v 连胜/q [5/m 局/n]/mq 和/cc [4/m 局/n]/mq 的/ude1 进攻/vn 高潮/n 后/f ，/w 以/p 两个/mq 6/m 比/p 2/m 大胜/v 意大利/nsf 名将/n 佩内塔/nrf ，/w 连续/a 第二年/mq 打进/v 半决赛/n 。/w 
这/rzv 是/vshi 李娜/nr 生涯/n [第六/m 次/qv]/mq 闯进/v 大满贯/nz [四/m 强/a]/mq ，/w 也/d 是/vshi 李娜/nr 自/p 2010年/t 起/vf 5年/t 内/f [第/m 4/m 次/qv]/mq 至少/d 杀/v 进/vn 澳网/n 的/ude1 [四/m 强/a]/mq 。/w 
时常/d 会/v 有人/r 问起/v 李娜/nr 关于/p 年纪/n 的/ude1 问题/n ，/w 昨日/t 兵不血刃/nz 地/ude2 击败/v 对手/n 之后/f ，/w 李娜/nr 理直气壮/al 地/ude2 表示/v ：/w “/w 现在/t ，/w 再/d 没有人/nz 说/v 我/rr 老/a 了/ule 。/w ”/w 
本届/r 澳网/n ，/w 女单/n 签/v 表/n 中/f 共有/v [15/m 位/q]/mq [30/m 岁/qt]/mq 以上/f 的/ude1 球员/nnt ，/w 只有/c 李娜/nr 与/cc 佩内塔/nrf 两人/mq 成功/a 入围/v [八/m 强/a]/mq 。/w 如今/t 进入/v [四/m 强/a]/mq 后/f ，/w 李娜/nr 成/v 了/ule 年纪/n 最大/gm 的/ude1 选手/n 。/w 不过/c ，/w 李娜/nr 在/p 场上/s 的/ude1 表现/vn 的确/d 不/d 像/v 一个/mq 老将/n 。/w 无论是/c 技术/n 、/w 体能/n ，/w 还是/c 心态/n ，/w 她/rr 都/d 体现/v 出/vf 了/ule 一个/mq [当/p 打/v 之/uzhi 年/qt]/nz 球员/nnt 的/ude1 风范/n 。/w 
就/d 连/ulian 佩内塔/nrf 也/d 承认/v ，/w “/w 过去/vf 一年/mq 李娜/nr 取得/v 了/ule 很大/d 的/ude1 进步/vn 。/w 她/rr 的/ude1 正手/nz 更/d 稳定/an 了/ule ，/w 发球/vi 也/d 非常/d 强/a 。/w 她/rr 确实/ad 是/vshi 一位/mq 优秀/a 的/ude1 球手/nnd ，/w 没有/v 受到/v 年龄/n 的/ude1 困扰/vn 。/w ”/w 
赢/v 球/n 后/f 心情/n 不错/a 的/ude1 李娜/nr 也/d 轻松/a 回应/vn 了/ule 记者/nnt 关于/p 年纪/n 的/ude1 问题/n ，/w “/w 不/d 知道/v ，/w 我/rr 只/d 关心/v 那些/rz 年纪/n 比/p 我/rr 大/a 的/ude1 球员/nnt ，/w 我/rr 认识/v 她们/rr 每一个/mq 人/n 。/w 反过来/d 想/v ，/w 年龄/n 大代表/nnt 我/rr 的/ude1 经验/n 比/p 别人/rr 都/d 多/a ，/w 我/rr 知道/v 赛场/n 上/f 很多/m 情况/n 我会/r 提前/v 预判/nz ，/w 知道/v 如何/ryv 面对/v 。/w ”/w 
半决赛/n 中/f ，/w 李娜/nr 的/ude1 对手/n 是/vshi [19/m 岁/qt]/mq 的/ude1 加拿大/nsf 小将/n 尤金娜·布沙尔/nrf ，/w 后者/rzv 在先/d 失/v 一盘/mq 的/ude1 情况下/nz ，/w 艰难/a 实现/v 逆转/vn ，/w 战胜/v 前/f [世界/n 第一/m]/nz 伊万诺维奇/nrf 。/w 
不过/c 李娜/nr 也/d 遇到/v 点/qt 小麻烦/nz ，/w 昨天/t 澳网/n 官方/n 宣布/v ，/w 认定/v 她/rr 在/p 之前/f 的/ude1 比赛/vn 中/f 接受/v 了/ule 教练/nnt 的/ude1 场/qv 外/f 指导/vn ，/w 被/pbei 罚款/vi [4000/m 美元/q]/mq 。/w 本届/r 澳网/n [第三/m 轮/qv]/mq ，/w 李娜/nr 和/cc 萨/b 法/n 诺娃/nrf 激战/vi [三/m 盘/qv]/mq ，/w [中国/ns 金花/nz]/nz 在/p 逃过/v 一个/mq 赛点/nz 的/ude1 情况下/nz 才/d 逆转/vi 过关/vi 。/w 澳网/n 官方/n 认为/v 卡洛斯/nrf 在/p 那场/r 比赛/vn 中/f 所/usuo 比/p 的/ude1 某些/rz 小动作/n 是/vshi 在/p 试图/v 对/p 李娜/nr 进行/vn 场/qv 外/f 指导/vn ，/w 所以/c 对/p 李娜/nr 罚款/vi [4000/m 美元/q]/mq 以示/nz 警告/vn 。/w （/w 记者/nnt 曹林波/nr ）/w 
