1月21日19时45分/t ，/w [南岸区/ns 涂山镇/ns 莲花村/ns 花果/n 村民/n 小组/nis]/nt [一/d 栋/q]/mq [二/m 楼/n]/mq 一/m 底/f 的/ude1 简易/a 农/ng 房/n 发生/v 垮塌/nz ，/w [7/m 人/n]/mq 被困/v 。/w 
事发/vi 后/f ，/w [南岸/s 区委/nis 区政府/n]/nt 迅速/ad 组织/n 公安/n 、/w 消防/b 、/w 安/ag 监/vg 、/w 卫生/an 等/udeng 部门/n 及/cc 涂山/nr 镇政府/nis 开展/v 救援/vn 。/w 市委/nis 、/w 市政府/n [主要/b 领导/n]/nnt 先后/d 作出/v 批示/n ，/w 要求/n 全力/d 抢救/v 被困/v 人员/n ，/w 并/cc 查明/v 事故/n 原因/n 。/w 副市长/nnt 刘强/nr 率/v 市/n [有关/vn 部门/n]/nz 赶赴/v 现场/s 指挥/v 施救/nz 。/w 截至/v 21时30分/t ，/w 被困/v 人员/n 已有/v [1/m 人/n]/mq 获救/vi ，/w 救援/vn 仍/d 在/p 紧张/a 进行/vn ，/w 垮塌/nz 原因/n 正在/d 调查/vn 中/f 。/w (/w 记者/nnt 张珺/nr )/w 
