高速/b 上/f 驾车/vi 时/ng 却/d 低头/vi 去/vf 整理/v 自己/rr 的/ude1 鞋带/n ，/w 这/rzv 短短的/z 两秒钟/nz 就/d 造成了/v 一起/s [四/m 车/n]/mq 连环/b 相撞/vi 、/w [1/m 人/n]/mq 死亡/vi [7/m 人/n]/mq 受伤/vi 的/ude1 惨剧/n 。/w [今天/t 上午/t]/nz ，/w [肥西/ns 法院/nis]/nt [开庭/vi 审理/v]/nz 了/ule 这/rzv 起/vf [交通/n 肇事/vn]/nz 案件/n 。/w 
去年/t 6月16日/t 上午/t ，/w 闵某/nr 驾驶/v 一辆/mq 重型/b [半/m 挂/v 牵引车/n]/nz 从/p 黄山/ns 拉/v [一/d 车/n]/mq [汽车/n 配件/n]/nz 沿/p 京台/nz 高速/b 返回/v [河南/ns 南阳/ns]/ns 。/w 当/p 行/ng 至/p 肥西/ns 境内/s 的/ude1 严/a 店/n 收费站/nis 附近/f 时/ng ，/w 遇到/v 道路/n 施工/vn 半边/n 通行/vi ，/w 车速/n 较慢/d 。/w 变/v 道/qv 后/f ，/w 闵某/nr 感觉/n 离/v 前方/s 车辆/n 较远/d ，/w 便/d 把/pba 车速/n 提/v 了/ule 起来/vf 。/w 此时/r ，/w 闵某/nr 感到/v 自己/rr 的/ude1 鞋带/n 踩/v 在/p 脚下/f ，/w 便/d 低头/vi 去/vf 拉/v 鞋带/n 。/w 拉/v 好/a 鞋/n 后/f 他/rr 抬头/vi 看到/v 前面/f 的/ude1 车辆/n 因/p 堵塞/v 停/vn 了/ule 下来/vf 。/w 等/udeng 他/rr 反应/vn 过来/vf 再/d 踩/v 刹车/n 时/ng 已/d 来不及/v ，/w 自己/rr 的/ude1 货车/n 一头/d 撞/v 上/f 了/ule 前面/f 的/ude1 轿车/n ，/w 并/cc 推/v 着/uzhe 轿车/n 撞/v 上/f 前面/f 一辆/mq 货车/n ，/w 被/pbei 撞/v 货车/n 再/d 撞/v 上/f 前面/f 的/ude1 [另一/m 辆/q]/mq 货车/n 。/w 导致/v 轿车/n 上/f 一名/mq 妇女/n 当场/d 死亡/vi ，/w 另/rz [7/m 人/n]/mq 受伤/vi 。/w 
