春节/t 临近/v ，/w [广西/ns 梧州/ns]/ns 市场/n 却/d 难觅/v 平价/n 加碘盐/n ，/w 而/cc 自然/n 晶/ag 盐/n 价格/n 也/d 有所/v 上涨/vn ，/w 民众/n 怀疑/v 商家/n 趁机/d 违法/vn 提价/vi 。/w 
记者/nnt 走访/v 梧州市/ns 多家/mq 超市/nis ，/w 已/d 看不到/v 每包/nz [1/m ./w 5/m 元/q]/mq 的/ude1 平价/n 加碘盐/n 。/w 一家/n 超市/nis 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v ，/w 个/q 把/pba 月/n 前/f 已/d 售罄/nz ，/w 如今/t 已/d 拿/v 不/d 到货/vn 。/w 
而/cc 在/p 两广/r 、/w 新城/ns 等/udeng 市场/n ，/w [500/m g/x]/mq 装/v 的/ude1 自然/n 晶/ag 盐/n ，/w 原本/d [政府/nis 定价/n]/nz 每/rz 袋/ng [2/m 元/q]/mq ，/w 如今/t 却/d 涨到/v 了/ule [2/m ./w 3/m 元/q]/mq 至/p [2/m ./w 5/m 元/q]/mq 。/w [两广/r 市场/n]/nz 一家/n 商店/nis 老板/nnt 介绍/v ，/w 进货/vn 价/n 已/d 高达/v [2/m 元/q]/mq //w 袋/ng ，/w 如/v 按照/p 政府/nis 核/n 定价/n 销售/vn ，/w 就/d 得/ude3 亏本/vi 。/w 因为/c 食盐/nf 是/vshi [政府/nis 定价/n]/nz 商品/n ，/w 所以/c 市民/n 怀疑/v 商家/n 趁机/d 抬价/vi 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 去年/t 春季/t ，/w [广西/ns 梧州/ns]/ns 等/udeng 地/ude2 也/d 曾/d 出现/v 平价/n 盐/n 量/n 少/a 价/n 涨/vi 的/ude1 情况/n 。/w 当地/s 盐务/nz 、/w [物价/n 部门/n]/nz 介绍/v ，/w 如今/t 春节/t 临近/v ，/w 食盐/nf 需求量/n 大增/v ，/w 而/cc 当地/s 食盐/nf 由/p 上级/n 盐业/nis 部门/n 统一/vn 配送/vn ，/w 由于/p 生产/vn 、/w 配送/v 环节/n 没有/v 能/v 及时/ad 衔接/vi ，/w 导致/v 部分/n 食盐/nf 品种/n 暂时/d 断/v 货/n 。/w （/w 记者/nnt 张垒/nr 许大为/nr 邓君洋/nr 广西/ns 台/q 记者/nnt 梁泰/nr 梧州/ns 台/q 记者/nnt 覃蛟龙/nr ）/w 
