暖暖/v 的/ude1 冬日/n ，/w 倒/vi 也/d 没有/v 辜负/v 蜡梅/nz 的/ude1 [一/d 腔/ng]/mq 怒放/vi 。/w 不管/c 是/vshi 西湖边/nz 还是/c 其他/rzv 景区/n 内/f ，/w 那/rzv [一/d 抹/v]/mq 清新/a 气/n 儿/ng ，/w 必定/d 是/vshi 这个/rz 季节/n 带给/v 我们/rr 最好/d 的/ude1 礼物/n 了/ule 。/w 周末/t 赏梅/nz 走起/v 咯/y ！/w 它们/rr 叫/vi “/w 蜡梅/nz ”/w ，/w 在/p 寒冬/n 盛开/v ，/w 现在/t 是/vshi 观赏/v 的/ude1 好/a 时节/n ，/w 可以/v 来/vf 这些/rz 地方/n 观赏/v 。/w 

蜡梅/nz 寻芳/nz （/w 图片/n 来源/n ：/w 微/ag 图/n ）/w 
推荐/v 地/ude2 ：/w [杭州/ns 植物园/n]/nz 、/w 灵峰/nz 
推荐/v 理由/n ：/w 是/vshi 如今/t 西湖边/nz 最大/gm 的/ude1 赏梅/nz 胜地/n ，/w 据说/v 清朝/ns 时/ng ，/w 这里/rzs 就/d 已有/v “/w [灵峰/nz 探梅/nz]/nz ”/w 的/ude1 雅称/nz 。/w 时至今日/dl ，/w [灵峰/nz 景区/n]/nz 内/f 已/d 种/q 有/vyou [5000/m 株/q]/mq 梅树/nz ，/w [几十/m 个/q]/mq 品种/n ，/w 一/m 到/v 时令/n ，/w 灵峰/nz 山下几成/nrj 一片/mq 香/a 海/n 。/w [灵峰/nz 探梅/nz]/nz 是/vshi 杭州/ns 人/n 一年一度/bl 的/ude1 盛事/n ，/w 园内/s 梅花/n 的/ude1 品种/n 繁多/a ，/w 尤以/d 红梅/n 著称/v 。/w 朋友/n 探梅/nz 赏花/nz 外/f ，/w 还/d 可/v “/w 密林/n 烧烤/vn ”/w 、/w 闻香/nz 品茶/vi 。/w [灵峰/nz 探梅/nz]/nz 景区/n [占地/v 面积/n]/nz 达/v 300余亩/m ，/w 拥有/v 笼/ng 月/n 楼/n 、/w 掬/v 月/n 亭/ng 、/w 瑶台/nz 、/w 云香亭/nr 、/w 品/ng 梅苑/nr 、/w 漱/v 碧/ag 亭/ng 等/udeng 10余处/m 名胜古迹/n 与/cc 赏梅/nz 景点/n ，/w 再/d 加上/v 或/c 曲/ng 如/v 游龙/nz 或/c 披靡/nz 而/cc 下/f 的/ude1 梅/ng 桩/q 盆景/n ，/w 梅意/nr 盎然/z 。/w 
[交通/n 指南/n]/nz ：/w 公交/b 乘坐/v [28/m 路/n]/mq 、/w [82/m 路/n]/mq 、/w [15/m 路/n]/mq 、/w [7/m 路/n]/mq 、/w [27/m 路/n]/mq 至/p 玉泉站/nz 。/w 自驾车/nz 可/v 停/vn 于/p 植物/n 园内/s [2/m 个/q]/mq 大型/b 景区/n 停车场/n 。/w 
推荐/v 地/ude2 ：/w 孤山/ns 
推荐/v 理由/n ：/w 西湖/ns 的/ude1 孤山/ns 有/vyou 梅花/n ，/w 历代/n 都/d 很/d 有名气/nz 。/w 杭州/ns 人/n 爱/v 梅/ng 爱/v 得/ude3 如痴如醉/al 、/w 到/v 了/ule “/w [青史/n 留名/vi]/nz ”/w 的/ude1 人/n ，/w 恐怕/d 要/v 算是/v 宋代/t 的/ude1 林逋/nr 了/ule ，/w 他/rr 的/ude1 “/w [梅妻/nz 鹤子/nz]/nz ”/w 故事/n 天下/n 闻名/v 。/w 他/rr 的/ude1 诗/n ：/w “/w 疏影/nz 横斜/v 水/n 清浅/nz ，/w [暗香/nz 浮动/vn]/nz 月/n 黄昏/t ”/w ，/w 至今/d 还/d 被/pbei 人们/n 传诵/v 着/uzhe 。/w 清代/t 的/ude1 “/w [西湖/ns 十八景/nz]/nz ”/w 就/d 有/vyou “/w [梅林/nz 归鹤/nz]/nz ”/w 一/m 景/ng ，/w 可见/c 孤山/ns 的/ude1 梅花/n 非/b 比/p 寻常/a 。/w 孤山/ns 的/ude1 梅花/n 大约/d 有/vyou 500多株/m ，/w 不仅/c 品种/n 多/a ，/w 而且/c 有/vyou 早梅/nz 、/w 晚/tg 梅/ng 之/uzhi 别/d 。/w 早梅/nz 在/p 冬至前/nz 开花/vi ，/w 晚/tg 梅/ng 则/d 可以/v 开/v 到/v [清明/a 前后/f]/nz ，/w 有时/d 孤山/ns 的/ude1 观/vg 花期/t 将近/d 三个月/t 之/uzhi 久/a 。/w 近年来/dl 孤山/ns 补/v 栽/v 了/ule 大片/n 名贵/a 梅品/nz ，/w 扩/vg 种/q 红梅/n 、/w 白梅/nr 外/f ，/w 还有/v 紫/a 梅/ng 、/w 绿萼梅/nz 、/w 鸳鸯梅/nz 等/udeng 。/w 
[交通/n 指南/n]/nz ：/w 公交/b 乘坐/v [850/m 路/n]/mq 至/p 省/n 博物馆/nis 站/vi ，/w K7/x 路/n 至/p 岳庙/n 站/vi 。/w 自驾/nz 车辆/n 可/v 停/vn 于/p 孤山/ns 路上/s 各/rz 停车/vi 点/qt ，/w 大约/d 有/vyou 景区/n 车位/n [五/m 六十/m 个/q]/mq 。/w 
推荐/v 地/ude2 ：/w 余杭/ns 超山/nz 
推荐/v 理由/n ：/w 杭州/ns 的/ude1 另一个/mq 观梅/nz 去处/n ，/w 就是/v 超山/nz 了/ule ，/w 那里/rzs 离/v [杭州/ns 市区/s]/nz [30/m 公里/q]/mq ，/w 因/p “/w 十里/q 梅花/n 香雪海/nz ”/w 而/cc 被/pbei 列为/v 江南/nz [三/m 大/a]/mq 探梅/nz 胜地/n 之一/rz 。/w 培植/v 梅花/n 更/d 已有/v 千年/t 历史/n ，/w 现存/v 一/m 唐/tg 一/m 宋/tg [两/q 株/q]/mq 古梅/nrf ，/w 尤为/d 珍贵/a 。/w [超山/nz 梅花/n]/nz 素以/d “/w 古/tg 、/w 广/a 、/w 奇/ag ”/w 三/m 绝/d 而/cc 著名/a 。/w 古/tg 是/vshi 指/v 我国/n 有/vyou 晋/b 、/w 隋/tg 、/w 唐/tg 、/w 宋/tg 、/w 元/q 五大/n 古梅/nrf ，/w 超山/nz 就/d 占有/v 其/rz 二/m —/w —/w 唐梅/nr 和/cc 宋梅/nr ;/w 广/a 是/vshi 指/v [超山/nz 梅花/n]/nz 绵延/vi 十余里/m ;/w 奇/ag 是/vshi 指/v 天下/n 梅花/n 都/d 是/vshi [5/m 个/q]/mq 花瓣/n ，/w 而/cc [超山/nz 梅花/n]/nz 以/p [6/m 个/q]/mq 花瓣/n 为/p 奇/ag 。/w 
[交通/n 指南/n]/nz ：/w 公交/b 乘坐/v K509/x 、/w [309/m 路/n]/mq 、/w 观光/vn [三/m 号/q]/mq 线/n 至/p [临/v 平南站/nz]/nt 转乘/v [1/m 路/n]/mq 车/n 至/p [临平/nz 北站/nis]/nt ，/w 再/d 换乘/v 临平/nz —/w —/w 塘栖/ns 的/ude1 公交车/nz 到/v [超山/nz 风景区/n]/nz 站/vi 下/f 。/w 自驾车/nz 走/v 中/f 河/n 、/w 上/f 塘/ng 高架/n —/w —/w 绕城/nz 高速/b 北/f 线/n (/w 半山/nz 出口/vn 下/f 右手/n 转/v )/w —/w —/w [320/m 国道/n]/mq (/w 至/p 江南/nz [食品/n 市场/n]/nz 左转/nz )/w —/w —/w [超山/nz 风景区/n]/nz ，/w 景区/n 停车位/n 大约/d 有/vyou [50/m 个/q]/mq 。/w 
推荐/v 地/ude2 ：/w [西溪/nz 湿地/n]/nz 
推荐/v 理由/n ：/w “/w 水上/s 探梅/nz ，/w 摇/v 舟/n 探梅/nz ”/w 去/vf 西溪/nz 赏梅/nz 可不/dl 一般/ad 哦/e ！/w 可以/v 坐着/vi 摇橹船/nz ，/w 伴随/v 着/uzhe 吱呀/o 的/ude1 摇橹/nz 声/qv 和/cc 清朗/a 的/ude1 划水/vi 声/qv ，/w 在/p 悠然/ad 静谧/a 的/ude1 河道/n 中/f 前行/v ，/w 在/p 水上/s 赏梅/nz 。/w “/w 疏影/nz 横斜/v 水/n 清浅/nz ”/w ，/w 说/v 的/ude1 便是/v 西溪/nz 独一无二/bl 的/ude1 赏梅/nz 意境/n 。/w “/w [西溪/nz 探梅/nz]/nz ”/w 为/p 清代/t “/w [西湖/ns 十八景/nz]/nz ”/w 之一/rz ，/w [西溪/nz 湿地/n]/nz 内/f 现有/v 梅花/n 3000多株/m ，/w 梅林/nz 300多亩/m ，/w 主要/b 分布/vi 在/p 梅竹/nr 山庄/n 和/cc 西溪/nz 梅墅/nr 一带/n ，/w 河道/n 沿岸/f 有/vyou 许多/mq 梅树/nz ，/w 倒影/n 水中/s ，/w 别/d 有/vyou 意趣/n 。/w 而/cc 西溪/nz 梅墅/nr 的/ude1 梅/ng 则/d 成片/v 成/v 林/ng ，/w 是/vshi 观赏/v 西溪/nz 梅花/n 的/ude1 精华/n 地带/n 。/w 西溪/nz 梅花/n 主要/b 有/vyou 朱砂/n 、/w 宫粉/nz 、/w 绿/a 萼/n 、/w 玉蝶/nz 、/w 江梅/nr 、/w 美人梅/nz 、/w 南京/ns 红/a 、/w 长/a 兴/v 红/a 等/udeng 。/w 来/vf [西溪/nz 探梅/nz]/nz ，/w 无论/c 水路/n 陆路/n ，/w 都/d 是/vshi [迂回/vi 曲折/a]/nz ，/w 因此/c 形成/v 西溪/nz 特有/b 的/ude1 赏梅/nz 方式/n —/w —/w 水上/s 摇/v 舟/n 探梅/nz 、/w 休闲/vn 漫步/v 探梅/nz 。/w 
[交通/n 指南/n]/nz ：/w 公交/b 可/v 乘坐/v K506/x 、/w K193/x 、/w K310/x 、/w Y13/x 、/w 观光/vn [1/m 号/q]/mq 线/n 至/p [西溪/nz 国家/n 湿地/n 公园/n]/nz 。/w 自驾车/nz 沿/p 天目/ns 山路/n 直到/v ，/w 停车位/n [150/m 个/q]/mq 。/w 
