核心/n 提示/v ：/w 当天/t 深夜/t ，/w 周恩来/nr 打电话/vi 给/p [总参/n 作战/vi 部/q]/nt 副部长/nnt 李力/nr ，/w 询问/v [西沙/ns 群岛/n]/ns 的/ude1 详细/a 状况/n 。/w 周恩来/nr 听完/v 李力/nr 的/ude1 汇报/vn 后/f 说/v ，/w 西沙/ns 可能/v 引发/v 一场/mq 战争/n ，/w [这个/rz 问题/n]/nz 很大/d ，/w 需/v 请示/vn 毛主席/nr 。/w 随后/d ，/w 周恩来/nr 和/cc 叶剑英/nr 写/v 了/ule 一份/mq 报告/n ，/w 送给/v 毛泽东/nr ，/w 提出/v 应/v 通过/p 加强/v 巡逻/vn 及/cc 其他/rzv 相应/vi 军事/n 措施/n ，/w 保卫/v [西沙/ns 群岛/n]/ns 。/w 毛泽东/nr 在/p 报告/n 上/f 郑重/ad 批/q 下/f 两个/mq 字/n ：/w 同意/v ！/w 并/cc 指出/v ：/w “/w 看来/v ，/w 不/d 打/v [一/d 仗/n]/mq ，/w 不足以/v 维护/vn 中国/ns 的/ude1 [海洋/n 权益/n]/nz ！/w 恩/ng 来/vf 、/w 剑/n 英/b 的/ude1 意见/n 很/d 对/p ！/w ”/w 
本文/r 摘自/v ：/w 环球网/nz ，/w 作者/nnt ：/w 黄炼/nr ，/w 原/b 题/n ：/w 《/w 毛泽东/nr [最后/f 一战/n]/nz ：/w 拍板/vi [西沙/ns 海战/v]/nz 重创/v 南越/nz 海军/nnd 》/w 
1974年/t ，/w 毛泽东/nr 和/cc 周恩来/nr 、/w 叶剑英/nr 、/w 邓小平/nr 等/udeng 老一辈/n 领导人/nnt 共同/d 决策/vn 、/w 指挥/v 了/ule 我军/n 在/p 西沙/ns 海域/n 的/ude1 海上/s [自卫/vn 反击战/nz]/nz 。/w 这/rzv 一战/n ，/w 不仅/c 是/vshi [中国/ns 海军/nnd 舰艇/n 部队/nis]/nt 第一次/mq 对外/vn 作战/vi ，/w 更是/d 毛泽东/nr 一生中/nz 决策/vn 的/ude1 最后/f [一/d 仗/n]/mq 。/w 此时/r ，/w 毛泽东/nr 已/d 是/vshi [81/m 岁/qt]/mq 高龄/n 。/w 尽管/c 他/rr 身体/n 欠佳/a ，/w 自嘲/vi 快要/d “/w [见/v 马克思/nrf]/nz ”/w 了/ule ，/w 头脑/n 却/d 依然/d 清醒/a 、/w 睿智/a ，/w 密切/ad 关注/v 着/uzhe [领土/n 主权/n]/nz 的/ude1 完整/a 。/w 
邓小平/nr 停职/vi 7年/t 后/f 的/ude1 第一个/mq [军事/n 行动/vn]/nz 
当时/t ，/w 南越/nz 军队/n 侵占/v 我国/n 南沙/ns 、/w 西沙/ns 的/ude1 [6/m 个/q]/mq 岛礁/n ，/w 其/rz 军舰/n 还/d 接连/d 在/p 西沙/ns 海域/n 撞毁/nz 中国/ns 渔船/n ，/w 并/cc 抓捕/v 船上/s 渔民/nnd 。/w 
1974年1月11日/t ，/w [中国/ns 外交部/nto]/nt 向/p 南越/nz 当局/n 提出/v 严正/a 警告/vn ，/w 重申/v 中国/ns 对/p 西沙/ns 、/w 南沙/ns 、/w 中/f 沙/n 和/cc [东沙/nrf 群岛/n]/ns 拥有/v 无可争辩/vl 的/ude1 主权/n 。/w 但/c 南越/nz 当局/n 置之不理/vl ，/w 反而/d 在/p 1月15日/t 派出/v [3/m 艘/q]/mq 驱逐舰/n 和/cc [1/m 艘/q]/mq 护卫舰/n ，/w 再次/d 侵入/v 西沙/ns [永乐/ns 群岛/n]/nz 海域/n ，/w 并/cc 向/p 飘着/v [中国/ns 国旗/n]/nz 的/ude1 甘泉岛/ns 开炮/vi 射击/vn ，/w 造成/v 民兵/n 和/cc 中国/ns 渔民/nnd 伤亡/vn 。/w 1月17日/t ，/w 南越/nz 军队/n 又/d 侵占/v 了/ule 西沙/ns 的/ude1 金银岛/ns 和/cc 甘泉岛/ns ，/w 公然/d 取/v 下/f 岛/n 上/f 的/ude1 [中国/ns 国旗/n]/nz 。/w 
当天/t 深夜/t ，/w 周恩来/nr 打电话/vi 给/p [总参/n 作战/vi 部/q]/nt 副部长/nnt 李力/nr ，/w 询问/v [西沙/ns 群岛/n]/ns 的/ude1 详细/a 状况/n 。/w 周恩来/nr 听完/v 李力/nr 的/ude1 汇报/vn 后/f 说/v ，/w 西沙/ns 可能/v 引发/v 一场/mq 战争/n ，/w [这个/rz 问题/n]/nz 很大/d ，/w 需/v 请示/vn 毛主席/nr 。/w 随后/d ，/w 周恩来/nr 和/cc 叶剑英/nr 写/v 了/ule 一份/mq 报告/n ，/w 送给/v 毛泽东/nr ，/w 提出/v 应/v 通过/p 加强/v 巡逻/vn 及/cc 其他/rzv 相应/vi 军事/n 措施/n ，/w 保卫/v [西沙/ns 群岛/n]/ns 。/w 毛泽东/nr 在/p 报告/n 上/f 郑重/ad 批/q 下/f 两个/mq 字/n ：/w 同意/v ！/w 并/cc 指出/v ：/w “/w 看来/v ，/w 不/d 打/v [一/d 仗/n]/mq ，/w 不足以/v 维护/vn 中国/ns 的/ude1 [海洋/n 权益/n]/nz ！/w 恩/ng 来/vf 、/w 剑/n 英/b 的/ude1 意见/n 很/d 对/p ！/w ”/w 
1月19日/t 清晨，4/t 艘/q 南越/nz 军舰/n 逼近/v [中国/ns 海军/nnd]/nt 编队/n ，/w 并/cc 打响/v [第一/m 枪/n]/mq 。/w 中央/n 决定/v ，/w 由/p 叶剑英/nr 、/w 邓小平/nr 负责/v ，/w 到/v [总参/n 作战/vi 部/q]/nt 指挥/v [西沙/ns 海战/v]/nz 。/w 邓小平/nr 当时/t 刚刚/d 复出/v ，/w 1月5日/t 才/d 被/pbei 任命/v 为/p 军委/nis 副主席/nnt 兼/v 总参谋长/nnt ，/w 这/rzv 是/vshi 他/rr 在/p 停职/vi 7年/t 后/f 指挥/v 的/ude1 第一个/mq [军事/n 行动/vn]/nz 。/w 邓小平/nr 到达/v [总参/n 作战/vi 部/q]/nt 后/f ，/w [第一/m 句话/q]/mq 是/vshi ，/w “/w 先/d 把/pba [情况/n 汇报/vn]/nz 一下/mq ”/w ；/w [第二/m 句话/q]/mq 是/vshi ，/w “/w 要/v 先/d 明确/a 一下/mq 指挥/v 关系/n ，/w 陆海空/n 参战/vi 部队/nis 由/p [广州/ns 军区/nis]/nt 司令员/nnt 许世友/nr 指挥/v 。/w ”/w 接着/c ，/w 邓小平/nr 口述/v [作战/vi 命令/n]/nz ，/w [作战/vi 参谋/nnt]/nnt 复诵/nz 一遍/mq ，/w 他/rr 改动/vn 了/ule 几个字/nz 和/cc 个别/a 标点/n ，/w 问/v 其他/rzv 官兵/nnd 有/vyou 没有/v 不同/a 意见/n 。/w 然后/c ，/w 邓小平/nr 下发/v 作战/vn 指令/n ，/w [一份/mq 份/q]/mq 电报/n 就/d 这样/rzv 发往/vf [广州/ns 军区/nis]/nt 。/w 
“/w 我们/rr 该/rz 吃饭/vi 了/ule 吧/y ？/w ”/w 
1月19日/t 上午/t 10点25分/t ，/w [西沙/ns 海战/v]/nz 正式/ad 打响/v 。/w [1/m 小时/n]/mq 后/f ，/w 南越/nz [4/m 艘/q]/mq 军舰/n 中/f [3/m 艘/q]/mq 受到/v 重创/vn ，/w 先后/d 离开/v 作战/vn 区域/n ，/w 只剩/v [一/d 艘/q]/mq 军舰/n 完好/a 。/w 11点32分/t ，/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 增援/v 舰队/nis 赶到/v ，/w 将/d 南越/nz 最后/f [一/d 艘/q]/mq 军舰/n 击沉/v 。/w 至此/d ，/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 以/p [4/m 艘/q]/mq 舰艇/n 受伤/vi 、/w [18/m 人/n]/mq 牺牲/v 、/w [67/m 人/n]/mq 负伤/vi 的/ude1 代价/n ，/w 成功/a 结束/v 战斗/vn 。/w 
在/p 北京/ns 坐镇指挥/v 的/ude1 邓小平/nr 收到/v 战报/n 后/f ，/w 捻/v 灭/v 手中/s 的/ude1 香烟/n 说/v ：/w “/w 我们/rr 该/rz 吃饭/vi 了/ule 吧/y ？/w ”/w 离开/v 作战/vn 值班室/n 前/f ，/w 邓小平/nr 给/p [广州/ns 军区/nis]/nt 发电报/nz ，/w 定下/v 指挥/vn [西沙/ns 海战/v]/nz 的/ude1 [最后/f 一个/mq]/nz 任务/n ：/w 继续/v 扩大/vn 战斗/vn ，/w 收复/v 珊瑚/n 、/w 甘泉/n 、/w 金银/b [三/m 岛/n]/mq 。/w 此/rzs 战后/t ，/w [西沙/ns 群岛/n]/ns 处于/v [中国/ns 内地/n]/nz 实际/n 控制/vn 下/f 。/w 
1988年/t ，/w 已经/d 摆脱/v 美国/nsf 统治/vn 、/w 实现/v 统一/vn 的/ude1 越南/nsf ，/w 又/d 在/p 南沙/ns 挑起/v 了/ule [赤瓜礁/ns 海战/v]/nz 。/w 3月14日/t 清晨/t ，/w [越南/nsf 海军/nnd]/nt [3/m 艘/q]/mq 军舰/n 抵达/v 赤瓜礁/ns 。/w 随后/d ，/w [中国/ns 海军/nnd]/nt “/w 鹰潭/ns ”/w 号/q 护卫舰/n 和/cc “/w 湘潭/ns ”/w 号/q 护卫舰/n 先后/d 抵达/v 赤瓜礁/ns 。/w 8时/t ，/w 中国/ns 士兵/nnt 杜祥厚/nr 在/p 和/cc 越/d 军/n 对峙/vi 过程/n 中/f ，/w 出手/vi 拔掉/v 插/v 在/p 礁盘/n 上/f 的/ude1 [越南/nsf 国旗/n]/nz 。/w 一名/mq 越/d 军/n 立即/d 举枪/v 瞄准/vn 杜祥厚/nr 的/ude1 胸膛/n 。/w [另一/m 名/q]/mq 中国/ns 士兵/nnt 杨志亮/nr 见状/vi ，/w 马上/d 伸手/vi 推开/v 越/d 军/n 的/ude1 枪支/n ，/w 此时/r ，/w 越/d 军/n 扣动/v 扳机/n ，/w 击伤/v 杨志亮/nr 。/w 双方/n 随即/d 发生/v 交火/vn 。/w [4/m 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 越/d 军/n [604/m 船/n]/mq 起火/vi 下沉/vi 。/w 9时/t ，/w 越/d 军/n 505/m 登陆舰/n 升起/v 了/ule 一面/n 白旗/n 投降/v 。/w 9时15分/t ，/w “/w 湘潭/ns ”/w 号/q 护卫舰/n 对/p 越/d 军/n [605/m 船/n]/mq 发起/v 攻击/vn ，/w 越/d 军/n [605/m 船/n]/mq 中弹/vi 起火/vi ，/w 指挥台/n 被/pbei 击毁/v ，/w 船体/n 严重/a 倾斜/vi 。/w 9时37分/t ，/w “/w 湘潭/ns ”/w 号/q 护卫舰/n 停止/v 射击/vn 。/w 后/f 查证/v ，/w 越/d 军/n [605/m 船/n]/mq 当晚/t 沉没/vi 。/w 
[赤瓜礁/ns 海战/v]/nz 前/f ，/w 虽然/c 我国/n 一直/d 严正/a 宣告/v 拥有/v [南沙/ns 群岛/n]/ns 的/ude1 主权/n ，/w 但/c 实际上/d 并/cc 没有/v [有效/a 控制/vn]/nz 其中/rz 任何/rz 一个/mq 岛屿/n 、/w 珊瑚礁/n 或/c 沙洲/n 。/w 此次/rz 海战/v 后/f ，/w 我国/n 控制/vn 了/ule [南沙/ns 群岛/n]/ns 的/ude1 永暑礁/ns 、/w 华阳礁/ns 、/w 东门礁/ns 、/w 南薰礁/nz 、/w 渚碧礁/ns 、/w 赤瓜礁/ns 共/d [6/m 个/q]/mq 岛礁/n ，/w 填补/v 了/ule 中国/ns 对/p [南沙/ns 群岛/n]/ns 实际/n 控制/vn 的/ude1 空白/n 。/w 1994年/t ，/w [南海/ns 渔政/nis]/nt 部门/n 进驻/v 美济礁/nz ，/w 进行/vn [有效/a 管理/vn]/nz ，/w [中国/ns 内地/n]/nz 在/p [南沙/ns 群岛/n]/ns 的/ude1 实际/n 控制/v 岛礁/n 数目/n 达到/v [7/m 个/q]/mq 。/w 
