人民网/nz 成都/ns 1月22日/t 电/n （/w 宋艳熊/nr 文瑶/nr ）/w 在/p 绵阳市/ns 代表团/n 分组/vn 讨论/v 上/f ，/w 代表/nnt 们/k 认为/v ，/w 绵阳/ns 应该/v 努力/ad 走/v 在/p 全国/n 转型/vn 升级/vi 创新/vi 驱动/vn 发展/v 前列/n 。/w 人大代表/nnt 罗长森/nr 表示/v ，/w 就/d 绵阳/ns 科技城/nz 建设/vn 而言/uls ，/w 要/v 把/pba 军民/n 融合/v 产业/n 发展/vn 作为/p 重中之重/n 。/w 
他/rr 建议/n ，/w 要/v 加快/vn 制定/v 绵阳/ns 科技城/nz 军民/n 融合/v 产业/n 集中/v 发展/vn 区/n 的/ude1 详细/a 发展/v 规划/n ，/w 明确/a 产业/n 发展/vn 、/w 行业/n 发展/v 重点/n ，/w 吸引/v 争取/v 到/v 更多/ad 企业/n 来/vf 绵阳/ns 发展/vn ，/w 争取/v 到/v [国防科/nz 工/n 局/n]/nt 和/cc 总装备部/nis 将/d 更多/ad 项目/n 布局/n 绵阳/ns 。/w 
罗长森/nr 认为/v ，/w 还/d 应该/v 积极/ad 搭建/v 交流/vn 对接/vi 平台/n ，/w 支持/v [军工/n 企业/n]/ntc 院所/n 与/cc 地方/n 企业/n 进行/vn 对接/vi 合作/vn ，/w 促进/v 军工/n [科技/n 成果/n]/nz 向/p 民用/b 转化/v ，/w 实现/v 产业化/vn 。/w “/w 同时/c ，/w 搭建/v 信息/n [交流/vn 平台/n]/nz ，/w 推动/v 优势/n [民/ng 口/n 企业/n]/nz 与/cc 军工/n 建设/vn ，/w 提高/v [民/ng 口/n 企业/n]/nz 经济效益/n 和/cc [技术/n 管理/vn]/nz 水平/n ，/w 提升/v 企业/n 品质/n 品牌/n 和/cc 影响力/n 。/w ”/w 
