张亚平/nr 正/d 与/cc 闺蜜/nz 聊天/vi 记者/nnt 吴珊/nr 摄/vg 
近日/t ，/w 主/ag 城/n [27/m 岁/qt]/mq 的/ude1 女白领/nz 张亚平/nr 把/pba 自己/rr “/w 租/v ”/w 了/ule 出去/vf ：/w 她/rr 在/p 微信/nz 朋友圈/nz 发起/v 一个/mq 创意/n 项目/n ，/w 通过/p 陪/v 陌生/a 女孩/n 聊天/vi 、/w 逛街/vi 等/udeng 方式/n ，/w 充当/v 其/rz 闺蜜/nz ，/w 以此/d 赚取/v [10/m 元/q]/mq 的/ude1 “/w 出租/v 费/n ”/w ，/w 项目/n 发起/v 以来/f ，/w “/w 租/v ”/w 她/rr 的/ude1 订单/n 有/vyou [22/m 个/q]/mq 。/w 
前天/n ，/w 记者/nnt 见到/v 张亚平/nr 时/ng ，/w 她/rr 正/d 与/cc “/w 网络/n 闺蜜/nz ”/w 聊天/vi 。/w 她/rr 称/v ，/w 自己/rr 从事/vi 销售/vn 工作/vn ，/w 上月/t 27日/t [突发/vn 奇想/n]/nz ，/w 在/p 微信/nz 上/f 发布/v 了/ule 一条/mq “/w 我/rr 可以/v 做/v 你/rr 一天/mq 闺蜜/nz ”/w 的/ude1 活动/vn ，/w 本/rz 以为/v 会/v 无人/b 响应/v ，/w 可/v 发布/vn 的/ude1 当天/t 就/d 收到/v 了/ule [4/m 个/q]/mq 订单/n 。/w 记者/nnt 查看/v 张亚平/nr 的/ude1 销售/vn 数据/n 发现/v ，/w 她/rr 共/d 接/v 了/ule [22/m 个/q]/mq 订单/n ，/w 其中/rz 已/d 成交/v 的/ude1 [16/m 个/q]/mq 。/w 虽然/c 标价/n 仅/d [10/m 元/q]/mq ，/w 但/c 在/p 张亚平/nr 的/ude1 成交价/n 上/f ，/w 居然/d 还有/v [100/m 元/q]/mq 以上/f 的/ude1 。/w 记者/nnt 看到/v ，/w 本月/r 18日/t ，/w 一名/mq 网友/n 给/p 出/vf 了/ule [360/m 元/q]/mq 的/ude1 [成交/v 价格/n]/nz 。/w 统计/vn 下来/vf ，/w 张亚平/nr 从/p 上月/t 27日/t 发布/v 此/rzs 活动/vn 以来/f ，/w 共/d 赚/v 了/ule [990/m 元/q]/mq 。/w 
[数据/n 显示/v]/nz ，/w 本月/r 12日/t ，/w 在/p 南坪/ns 从事/vi 教育/vn 工作/vn 的/ude1 郭/nz 小姐/n 花/n [200/m 元/q]/mq 的/ude1 高价/n “/w 租/v ”/w 下/f 张亚平/nr ，/w 让/v 其/rz 当/p 了/ule 一天/mq 的/ude1 闺蜜/nz 。/w 郭/nz 小姐/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 跟/p 朋友/n 一起/s 玩/v 压力/n 有些/rz 大/a ，/w 一不小心/dl 说/v 错话/n 就/d 会/v 得罪人/nz 。/w 当天/t ，/w 她/rr 和/cc 张亚平/nr 一起/s 逛街/vi 、/w 看电影/nz ，/w 还/d 毫无顾忌/nz 地/ude2 说/v 了/ule [很多/m 话/n]/mq 。/w “/w 我/rr 玩/v 得/ude3 特别/d 开心/a ，/w 但/c 张亚平/nr 特别/d 辛苦/a ，/w 于是/cc 我/rr 就/d 多/a 给/p 了/ule 些/q 钱/n 。/w 虽然/c 这个/rz 价格/n 有些/rz 贵/a ，/w 但/c 能/v 交到/v 这个/rz 新朋友/nz ，/w 我/rr 觉得/v 值得/v 。/w ”/w 上周/t ，/w 山东/ns 女孩/n 荆佳/nr 在/p 看到/v 微信/nz 后/f ，/w 也/d 主动/ad 联系/v 了/ule 张亚平/nr 。/w 在/p 花/n [10/m 元/q]/mq 钱/n 成为/v 张亚平/nr 的/ude1 闺蜜/nz 后/f ，/w 她/rr 就/d 一直/d 和/cc 张亚平/nr QQ/x 聊天/vi ，/w 虽然/c 从未/d 见过/v 面/nf ，/w 但/c 她俩/r 现在/t 已/d 成/v 了/ule 无话/nz 不/d 谈/v 的/ude1 好朋友/nz 。/w 对此/d ，/w 张亚平/nr 表示/v ，/w 自己/rr 不是/c 为了/p 赚钱/v ，/w 而是/c 为了/p 多/a 交朋友/vl 。/w 
[重庆/ns 师范大学/nis]/ntu 心理学/n 教授/nnt 、/w 情感/n 专家/nnt 周小燕/nr 表示/v ，/w 从/p [某种/rz 程度/n]/nz 而言/uls ，/w 小/a 张/q 的/ude1 做法/n 还是/c 有/vyou 意义/n 的/ude1 ，/w 对于/p 都市/n 里/f 那些/rz 较为/d 封闭/v 的/ude1 人群/n ，/w 或/c 是/vshi 在/p 熟人/n 面前/f 有/vyou 压力/n 的/ude1 人/n ，/w 都/d 有/vyou 一定/b 的/ude1 减压/vi 作用/n 。/w [重庆/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 朱婷/nr 
