中/f 钢/n 协/vg 原/b 秘书长/nnt 涉嫌/v 私分/v 公款/n 
拿/v 470万/m 给/p 中层/f 以上/f 领导/n 发/v 奖金/n 一审/b 获/v 缓刑/vn 后/f 上诉/v 坚持/v 无罪/vi 
原/b 中国/ns 钢/n 企/ng [铁矿石/n 谈判/vn]/nz 主将/nnt 、/w 中/f 钢/n 协/vg 秘书长/nnt 单尚华/nr ，/w 涉嫌/v 在/p [冶金/n 工业/n 规划/n 研究院/nis]/nt 任/v 院长/nnt 期间/f ，/w 以/p 单位/n 发/v 奖金/n 的/ude1 名义/n 私分/v [国有/vn 资产/n]/nz 470万余元/m 。/w 记者/nnt 昨天/t 获悉/v ，/w 单尚华/nr 已/d 被/pbei 市/n [二/m 中/f]/mq 院/n 一审/b 以/p [私分/v 国有/vn 资产/n 罪/n]/nz 判处/v 有期徒刑/n 3年/t ，/w 缓刑/vi 3年/t 。/w 认为/v 自己/rr 无罪/vi 的/ude1 单尚华/nr 已/d 提出/v 上诉/vn 。/w 
现年/n [67/m 岁/qt]/mq 的/ude1 单尚华/nr 是/vshi [教授级/b 高级工程师/nnt]/nnd ，/w 2001年1月/t 荣获/v 国务院/nt 颁发/v 的/ude1 [政府/nis 特殊/a 津贴/n]/nz 。/w 单尚华/nr 曾任/v [冶金部/nt 计划司/nis]/nt 副司长/nnt 兼/v [冶金/n 工业/n 规划/n 研究院/nis]/nt 院长/nnt ，/w 后/f 成为/v [中国/ns 钢铁/n 工业/n 协会/nis]/nt 秘书长/nnt 。/w 
据/p 报道/v ，/w 单尚华/nr 从/p 2008年/t 担任/v 中/f 钢/n 协/vg 秘书长/nnt 起/vf ，/w 一直/d 是/vshi 主导/n [铁矿石/n 谈判/vn]/nz 的/ude1 主将/nnt ，/w 多次/mq 主导/n 中国/ns 钢/n 企/ng 与/cc [巴西/nsf 淡水/n 河谷/n 公司/nis]/ntc 等/udeng 铁矿石/n 巨头/n 的/ude1 谈判/vn 。/w 2011年2月/t ，/w 单尚华/nr 卸任/vi 中/f 钢/n 协/vg 秘书长/nnt [一/d 职/ng]/mq ，/w 一个/mq 月/n 后/f 因/p 涉嫌/v 犯/v [私分/v 国有/vn 资产/n 罪/n]/nz 被/pbei 采取/v 取保候审/v 措施/n 。/w 
一审/b 法院/nis 查明/v ，/w 2005年1月/t 至/p 2008年10月/t ，/w 单尚华/nr 在/p 担任/v [冶金/n 工业/n 规划/n 研究院/nis]/nt 院长/nnt 期间/f ，/w 提议/v 并/cc 指使/v 时任/v 该院/r 计划处/nis 处长/nnt 的/ude1 张思友/nr 设立/v 、/w 保管/v “/w 小金库/n ”/w 。/w 在/p 单尚华/nr 的/ude1 指使/v 下/f ，/w 张思友/nr 将/d 从/p 单位/n 套取/v 的/ude1 钱款/nz 等/udeng 设立/v 了/ule “/w 小金库/n ”/w ，/w 具体/a 制定/v 了/ule 用/p “/w 小金库/n ”/w 内/f 资金/n 发放/v 奖金/n 的/ude1 办法/n ，/w 从/p 中/f 支取/v 470万余元/m ，/w 以/p 单位/n 发/v 奖金/n 的/ude1 名义/n 私分/v 给/p 个人/n ，/w 单尚华/nr 分得/v [166/m ./w 1/m 万元/q]/mq ，/w 张思友/nr 分得/v [49/m ./w 3/m 万元/q]/mq 。/w 2011年3月/t 和/cc 5月/t ，/w 单尚华/nr 、/w 张思友/nr 分别/d 被/pbei 查获/v 归案/vi 。/w 涉案/v 钱款/nz 已/d 全部/m 退还/v 。/w 
受审/vi 时/ng ，/w 单尚华/nr 辩称/v ，/w 设立/v “/w 小金库/n ”/w 的/ude1 一个/mq 目的/n 是/vshi 为了/p 支付/v 项目/n 信息费/n ，/w 因为/c 当时/t 咨询/v 行业/n 最/d 难/a 的/ude1 是/vshi 找/v 项目/n ，/w 行业/n 里/f 通行/vi 的/ude1 规则/n 是/vshi 支付/v 给/p 项目/n 介绍人/n 一定/b 的/ude1 咨询费/nz 和/cc 项目/n 费/n 。/w 因/p 这笔/r 费用/n 都/d 需要/v 现金/n 支付/v ，/w 同时/c 又/d 无法/v 直接/ad 入账/vi ，/w 所以/c 只能/v 通过/p “/w 小金库/n ”/w 筹集/v 现金/n 。/w 此外/c ，/w 不/d 从/p 单位/n 的/ude1 账/n 上/f 支付/v 奖金/n 而/cc 要/v 用/p “/w 小金库/n ”/w 的/ude1 钱款/nz 支付/v 奖金/n ，/w 是/vshi 为/p [合理/a 避税/nz]/nz 。/w 
一审/b 法院/nis 认为/v ，/w 单尚华/nr 决定/v 并/cc 指使/v 张思友/nr 等/udeng 人/n 设立/v “/w 小金库/n ”/w ，/w 违反/v [相关/vn 规定/n]/nz 。/w 以/p 现金/n 形式/n 发放/v 奖金/n 给/p 中层/f 以上/f 领导/n ，/w 此/rzs 种/q 方式/n 取得/v 的/ude1 “/w 奖金/n ”/w 与/cc 正常/a 发/v 到/v 奖金/n 卡/n 中/f 的/ude1 奖金/n [有/vyou 本质/n 区别/n]/nz 。/w 根据/p [财务/n 主管/vn]/nnt 人员/n 的/ude1 证言/n ，/w 规划院/nis 院/n 领导/n 不仅/c 从/p “/w 小金库/n ”/w 拿/v 奖金/n ，/w 还/d 在/p 大/a 账/n 上/f 拿/v 奖金/n 。/w 法院/nis 认定/v ，/w [冶金/n 工业/n 规划/n 研究院/nis]/nt 违反/v [国家/n 规定/n]/nz ，/w 以/p 单位/n 名义/n 将/d [国有/vn 资产/n]/nz 私分/v 给/p 个人/n 。/w 单尚华/nr 和/cc 张思友/nr 的/ude1 行为/n 均/d 已/d 构成/v [私分/v 国有/vn 资产/n 罪/n]/nz 。/w 单尚华/nr 、/w 张思友/nr 到/v 案/ng 后/f 对/p 私分/v [国有/vn 资产/n]/nz 的/ude1 事实/n 、/w 过程/n 能够/v 主动/ad 交代/v ，/w 只是/d 对/p 其/rz 本人/rr 行为/n 性质/n 存有/v 不同/a 法律/n 认识/v ，/w 且/c 均/d 已/d 将/d 赃款/n 退赔/v ，/w 法院/nis 认为/v 适用/vn 缓刑/vi 。/w 法院/nis 一审/b 以/p [私分/v 国有/vn 资产/n 罪/n]/nz 判处/v 单尚华/nr 有期徒刑/n 3年/t ，/w 缓刑/vi 3年/t ；/w 判处/v 张思友/nr 有期徒刑/n 2年/t ，/w 缓刑/vi 2年/t 。/w 
宣判/v 后/f ，/w 单尚华/nr 不服/v ，/w 上诉/v 认为/v 自己/rr 无罪/vi 。/w (/w 记者/nnt 裴晓兰/nr )/w 
