随着/p 春运/n 的/ude1 到来/vn ，/w [宜宾/ns 机场/nis]/nz 出港/vn 的/ude1 人数/n 不断/d 增加/v ，/w 本月/r 23日/t 起/vf ，/w 宜宾/ns 开通/v 至/p 丽江/ns 的/ude1 航线/n ，/w 首航/vi 票价/n 为/p [340/m 元/q]/mq (/w 不/d 加/v 燃油费/nz 和/cc [机场/nis 建设/vn 费/n]/nz )/w ，/w 日/b 后/f 每周/r 周二/t 、/w 周四/t 、/w 周六/t 开通/v 航班/n ，/w 时间/n 为/p 上午/t 10点30分/t ，/w 约/d [1/m 小时/n]/mq 后/f 达到/v 丽江/ns ，/w 目前/t 订票/vn 较为/d 火爆/a 。/w 
据/p 了解/v ，/w [春节/t 期间/f]/nz [宜宾/ns 机场/nis]/nz 针对/p 广州/ns 、/w 上海/ns 等/udeng 出行/vi 旅客/n 较多/d 的/ude1 线路/n 都/d 有/vyou 航班/n 增加/v 。/w 宜宾/ns 民航/n 相关/vn 负责人/nnt 李光新/nr 介绍/v ，/w 目前/t 宜宾/ns 共有/v [11/m 条/q]/mq 航线/n ，/w 为了/p 应对/v [春运/n 高峰/n]/nz ，/w 宜宾/ns 民航/n 增加/v 了/ule 航空/n 班次/n 。/w 其中/rz ，/w 宜宾/ns 到/v 广州/ns 增加/v 了/ule [36/m 个/q]/mq 班次/n ，/w 宜宾/ns 到/v 上海/ns 增加/v 了/ule [12/m 个/q]/mq 班次/n ，/w 宜宾/ns 到/v 昆明/ns 增加/v 了/ule [10/m 个/q]/mq 班次/n ，/w 宜宾/ns 到/v 北京/ns 增加/v 了/ule [7/m 个/q]/mq 班次/n 。/w 
