“/w 像/v [丽江/ns 古城/n]/ns 收取/v 了/ule 维护/v 费/n ，/w 所以/c 古城/n 内/f 一些/mq 建设/vn 比较/d 完善/v ，/w [大理/ns 古城/n]/nz 的/ude1 投入/vn 有限/a ，/w 差距/n 很大/d 。/w 保护/v 民居/n 的/ude1 基础设施/gi 方面/n 投入/v 非常/d 巨大/a 。/w 我/rr 个人/n 认为/v 每一个/mq 到/v 大理/ns 的/ude1 人/n 对/p 促进/v 当地/s 的/ude1 发展/vn ，/w 维护/v 当地/s 的/ude1 文化/n 、/w 生态/n 、/w 建设/vn 都/d [负有/v 责任/n]/nz 。/w ”/w —/w —/w 大理州/ns 州长/nnt 何华/nr 
“/w 如果/c 大理/ns 开始/v 收取/vn 古城/n 保护费/n ，/w 不能/v 像/v 丽江/ns 那样/rzv 监管/v 力度/n 不到/v 位/q ，/w 部分/n 人/n 要/v 交/v ，/w 部分/n 人/n 可以/v 逃掉/nz ，/w 这些/rz 问题/n 协调/v 不好/a ，/w 古城/n 维护/v 费/n 的/ude1 负/vn 效果/n 就/d 可能会/nz 出来/vf 。/w ”/w —/w —/w [大理/ns 海外/s 旅行社/nis 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 杨文勋/nr 
[丽江/ns 古城/n]/ns 的/ude1 维护/vn 费/n 已经/d 收取/v 多年/mq ，/w 但是/c 还/d 没有/v 看到/v 这些/rz 维护/v 费/n 具体/a 用/p 到/v 了/ule [哪些/ry 方面/n]/nz 。/w 作为/p 旅游者/n 和/cc 普通/a 公民/n ，/w 都/d 有/vyou 权利/n 知道/v 这些/rz 款项/n 的/ude1 具体/a 使用/v 情况/n 。/w 如果/c 古城/n 维护/v 费/n 收得/nz 合理/a ，/w 用/p 得/ude3 正确/a ，/w 有/vyou 畅通/an 的/ude1 知情/vn 渠道/n ，/w 那么/c 人们/n 应该/v 是/vshi 可以/v 接受/vn 的/ude1 。/w —/w —/w 省政协/n 委员/nnt 张齐/nr 
大理/ns 若/c 收/v 古城/n 维护/v 费/n ，/w 短期内/nz 或/c 导致/v 客流量/n 剧减/vn 。/w 
夜色/n 下/f 的/ude1 丽江/ns [大/a 研/v 古城/n]/nz 依然/d 热闹/a 。/w 
[大理/ns 古城/n]/nz 的/ude1 名声/n 、/w 防火/vn 等级/n 均/d 与/cc [独克宗/nz 古城/n]/nz 相当/d ，/w 古城/n 的/ude1 冲天/z 火光/n 也/d 刺痛/nhd 了/ule 大理/ns 。/w 大火/n 次日/t ，/w [大理/ns 古城/n]/nz 就/d 开始/v [消防/b 安全/an]/nz 大/a 排查/v ，/w 并/cc 对/p 古城/n 内/f [2/m 万/d 多/a]/mq 居民/n 进行/vn [消防/b 安全/an]/nz 改造/vn ，/w 这/rzv 无疑/d 需要/v 大笔/n 资金/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w [大理/ns 古城/n]/nz 在/p 维护/v 资金/n 保障/v 方面/n 有/vyou 困难/an 。/w 今年/t 全省/n 两/m 会上/n ，/w 古城/n 维护/v 费/n 的/ude1 事/n 再次/d 被/pbei 提及/v ，/w [大理/ns 州委/nis]/nto 书记/nnt 梁志敏/nr 表示/v 今年/t 将/d 考虑/v 古城/n 收费/vn 问题/n ，/w 大理州/ns 州长/nnt 何华/nr 则/d 表示/v ，/w 是否/v 收费/vn 还/d 在/p 调研/vn 论证/vn 。/w 
现状/n [大理/ns 古城/n]/nz 消防/b 隐患/n 同样/d 不少/m 
1月11日22时/t ，/w 大理/ns 召开/v 古城/n [消防/b 安全/an]/nz [紧急/a 会议/n]/nz 。/w 次日/t ，/w [大理/ns 古城/n]/nz 开始/v [消防/b 安全/an]/nz 大/a 排查/v 。/w 15日/t ，/w [大理/ns 州委/nis]/nto 副书记/nnt 、/w 州长/nnt 何华/nr 到/v 古城/n ，/w 检查/v [消防/b 安全/an]/nz ，/w 并/cc 召开/v 现场/s [工作/vn 会议/n]/nz ；/w 20日/t 至/p 21日/t ，/w [大理/ns 古城/n]/nz 开展/v 消防/b 应急/vn 演练/vn 。/w 11日/t 的/ude1 [独克宗/nz 古城/n]/nz 大火/n 过后/v ，/w 迪庆/ns 官方/n 将/d 古城/n 房屋/n 多/a 为/p [土木/n 结构/n]/nz 、/w [消防/b 通道/n]/nz 不/d 畅/a 、/w [消防/b 设施/n]/nz 供水/vn 水压/n 不足/an 等/udeng [三/m 大/a]/mq 因素/n 列为/v 酿成/v 大火/n 的/ude1 最重要/nz 原因/n 。/w 
15日/t 的/ude1 [大理/ns 古城/n]/nz 消防/b 检查结果/v 令/v 心/n 系/v 古城/n 安危/n 的/ude1 人/n 都/d 惊/v 出/vf 了/ule 一头/d 冷汗/nhd 。/w 上述/b 隐患/n [大理/ns 古城/n]/nz 同样/d 存在/v ，/w 而/cc 古城/n 四处/d 裸露/v 的/ude1 电线/n 和/cc 老旧/nz 的/ude1 线路/n 更/d 像/v 座/q 休眠火山/gg ，/w 随时/d 可能/v 喷发/vn 。/w 
年代久远/vl 的/ude1 [土木/n 结构/n]/nz 建筑/n 是/vshi 古城/n 、/w 古镇/n 、/w 古村落/nz 之所以/c 成/v “/w 古/tg ”/w 的/ude1 必不可少/vl 的/ude1 部分/n 。/w [土木/n 结构/n]/nz 防火/vn 等级低/nz ，/w 古城/n 又/d 大量/m 开发/vn ，/w 寸土寸金/vl ，/w 自然/n 就/d 形成/v 了/ule 建筑/n 之间/f 间距/n 不够/a 的/ude1 现象/n ，/w 这/rzv 也/d 成/v 了/ule 古城/n 防火/vn 的/ude1 最大/gm 命门/nz 。/w 
[丽江/ns 古城/n]/ns 也/d 狠狠/d 烧过/nz 一把/mq ，/w 让/v 古城/n 的/ude1 [消防/b 安全/an]/nz 走到/vf 风口浪尖/n 。/w 大理州/ns 州长/nnt 何华/nr 说/v ，/w 若/c [大理/ns 古城/n]/nz 再/d 烧起来/nz ，/w 哪怕/c 只是/d 一点/mq 火星/ns ，/w 都/d 将/d 引起/v 极大/a 关注/v 。/w 
据/p [大理/ns 古城/n 保护/vn 管理局/nis]/nt 局长/nnt 周亚敏/nr 介绍/v ，/w 在/p [大理/ns 古城/n]/nz 12日/t 开始/v 的/ude1 [消防/b 安全/an]/nz 大/a 排查/v 中/f ，/w 共/d 排查/v 古城/n 内/f 经营户/n [1324/m 户/q]/mq ，/w 其中/rz [300/m 户/q]/mq 存在/v 火灾/n 隐患/n ，/w 200多户/m 存在/v 双/q 火源/n 、/w 多/a 火源/n 问题/n ，/w 已/d 对/p 其中/rz [300/m 多个/mq]/mq 经营户/n 下达/v 了/ule 整改/vn 通知/n 。/w 
应对/v [尊重/v 事实/n]/nz 前提/n 下/f 整改/vn 提升/v 
[大理州/ns 政府/nis]/nt 副州长/nnt 、/w 州/n 公安局/nis 局长/nnt 陈川/nr 表示/v ，/w 维护/v 古城/n 安全/an 是/vshi [历史/n 责任/n]/nz ，/w 前提/n 是/vshi [尊重/v 事实/n]/nz 。/w “/w 古城/n 就是/v 古城/n ，/w 是/vshi 历史/n 形成/v 的/ude1 ，/w 不/d 可能/v 拆除/vn 古建筑/n 以/p 拓宽/v 间距/n ，/w 也/d 不/d 可能/v 用/p 砖混/nz 去/vf 替代/v [土木/n 结构/n]/nz 以/p 提高/v [耐火/b 等级/n]/nz 。/w 这/rzv 是/vshi 事实/n 。/w ”/w 
何华/nr 表示/v ，/w [大理/ns 古城/n]/nz 、/w 古镇/n 、/w 古村落/nz 繁多/a ，/w 安全/an 保护/vn 工作/vn 任务/n 繁重/a ，/w 前提/n 是/vshi [尊重/v 事实/n]/nz 。/w 就/d [大理/ns 古城/n]/nz 而言/uls ，/w 目前/t 需要/v 解决/vn 的/ude1 是/vshi [消防/b 设施/n]/nz 供水/vn 水压/n 不够/a 、/w 电线/n 裸露/v 、/w [消防/b 设施/n]/nz 不够/a 等/udeng 问题/n 。/w 
现场/s 会上/n ，/w 何华/nr 要求/n 大理市/ns 尽快/d 实施/v 自来水/n 厂/n 改造/vn 提升/v 工程/n ，/w 确保/v 古城/n [消防/b 用水/n]/nz ；/w 尽快/d 编制/v 古城/n [消防/b 规划/n]/nz ；/w 尽快/d 实施/v 古城/n 电网/n 升级/vi 改造/vn ，/w 消除/v 因/p 线路/n 老化/vi 造成/v 的/ude1 火灾/n 隐患/n ；/w 要/v 加强/vn 监督/vn 检查/vn ，/w 确保/v 古城/n [消防/b 通道/n]/nz 畅通/an ；/w 要/v 加强/vn 专业/n 和/cc 业余/b 扑火/v 力量/n 建设/vn ，/w 打造/v 一支/mq 强有力/bl 的/ude1 扑火/vn 队伍/n 。/w 
困境/n 保护/v 资金/n 难/a 保障/vn 收费/vn 无/v 下文/n 
据/p 了解/v ，/w 大理州/ns 的/ude1 [财政/n 投入/v]/nz 每年/r 都/d 有/vyou 一部分/m 用于/v 古城/n 维护/v ，/w 但/c 此次/rz 对/p 古城/n 内/f [2/m 万/d 多/a]/mq 居民/n 进行/vn [消防/b 安全/an]/nz 改造/vn ，/w 仍/d 需要/v 大笔/n 资金/n 。/w 由于/p 没有/v 收取/vn 古城/n 维护/v 费/n ，/w 这/rzv 让/v 维护/vn 古城/n 在/p 资金/n 保障/v 方面/n 有/vyou 一定/b 困难/an 。/w 
据悉/v ，/w 2009年/t [云南省/ns 发改委/nis]/nto 、/w 财政厅/nis 就/d 下发/v 了/ule 对/p [大理/ns 古城/n]/nz 和/cc 洱海/ns 资源/n 保护费/n 收费/vn 标准/n 的/ude1 通知/n ，/w 称/v 云南/ns 拟/v 对/p 进入/v [大理/ns 古城/n]/nz 的/ude1 游客/n 征收/vn 每/rz 人次/qv [30/m 元/q]/mq 的/ude1 古城/n 维护/v 费/n ，/w 以/p 筹集/v 古城/n 保护/v 资金/n 。/w 大理/ns 将/d 收取/v 古城/n 维护/v 费/n 的/ude1 消息/n 很快/d 引发/v 热/a 议/v ，/w 但/c 至今/d 也/d 没有/v 收取/vn 。/w 2009年/t [大理州/ns 旅游局/nis]/nto 局长/nnt 马金钟/nr 在/p 接受/v [本报/rz 记者/nnt]/nz 采访/v 时/ng 曾/d 明确/a 表示/v ，/w 大理/ns 两年/mq 内/f 不/d 再提/nz 古城/n 维护/v 费/n 。/w 
