1月22日/t ，/w 新任/b 足协/nis 主席/nnt 蔡振华/nr （/w 中/f ）/w 在/p 大会/n 上/f 总结/v 讲话/n 。/w 当日/t ，/w [第/m 十届/mq]/mq [中国/ns 足球/n 协会/nis]/nt [会员/nnt 大会/n]/nz 继续/v 在/p 河北/ns [香河/ns 国家/n 足球/n 训练/vn 基地/nis]/nz 召开/v ，/w 大会/n 表决/v 通过/p 了/ule 《/w [中国/ns 足球/n 协会/nis]/nt 工作报告/v 》/w ，/w 新任/b 足协/nis 主席/nnt 蔡振华/nr 发表/v 讲话/n 。/w 新华社/nt 记者/nnt 曹灿/nr 摄/vg 
