[两/q 栋/q]/mq 建筑/n 外形/n 对比/vn 
昨天/t ，/w 一组/mq 题为/v 《/w 江苏/ns 常熟/ns “/w [天上/s 人间/n]/nz ”/w 会所/nis 酷似/v 人民大会堂/nz 》/w 的/ude1 图片/n 在/p 网上/s 疯/vi 传/v ，/w 常熟/ns “/w [天上/s 人间/n]/nz ”/w 迅速/ad 爆/v 红/a 网络/n ，/w 一/m 时间/n ，/w 引来/v 人们/n 的/ude1 惊叹/vn 和/cc 热/a 议/v ，/w 吸引/v 了/ule 众多/a 人/n 的/ude1 眼球/n 。/w 昨天/t 傍晚/t ，/w 记者/nnt 实地/d 探访/v 发现/vn ，/w 该/rz 建筑/n 和/cc [北京/ns 人民大会堂/nz]/nz 其实/d 并不/d 像/v 。/w 
爆/v 红/a 网络/n ！/w 
常熟/ns 有/vyou 个/q “/w 山寨版/nz ”/w 人民大会堂/nz 
“/w 在/p 江苏/ns 常熟/ns 虞山/nz 脚下/f ，/w 有/vyou 一家/n 名叫/v ‘/w [天上/s 人间/n]/nz ’/w 的/ude1 豪华/a 建筑/n 。/w 这幢/nz [建筑/n 装修/vn]/nz 考究/a ，/w 堪称/v 豪华/a ，/w 更/d 因/p 外表/n 酷似/v [北京/ns 人民大会堂/nz]/nz ，/w 被/pbei 当地人/n 戏称/v 为/p 山寨版/nz 的/ude1 常熟/ns ‘/w 人民大会堂/nz ’/w 。/w ”/w 
昨天/t ，/w 这/rzv 则/d 消息/n 配/v 以/p 数/n 张/q 图片/n 在/p 网上/s 被/pbei 疯/vi 传/v ，/w 国内/s 众多/a 知名/a 网站/n 纷纷/d 转载/v ，/w 微博/n 上/f 网友/n 的/ude1 讨论/vn 非常/d 热烈/a 。/w 
在/p [新浪/ntc 微博/n]/nz 上/f ，/w 网友/n “/w 汛/ng 爷/ng ”/w 写道/v ：/w “/w 常熟/ns [天上/s 人间/n]/nz 火/n 了/ule ，/w [全国/n 人民/n]/nz 都/d 知道/v 了/ule ，/w 以后/f 外地/s 都/d 要/v 来/vf 常熟/ns 洗澡/vi 了/ule 。/w ”/w 网友/n “/w 紫悦/nr ”/w 评论/n 道/qv ：/w “/w 简直/d 就是/v 拷贝/n 。/w ”/w 
在/p [搜狐/ntc 微博/n]/nz 上/f ，/w 网友/n “/w 刘虎/nr ”/w 认为/v ，/w 这/rzv 明明/d 是/vshi 希腊/ns 式/k 的/ude1 建筑/n 。/w 
有人/r 称/v ，/w 这/rzv 是/vshi 家/q 提供/v 桑拿/n 洗浴/v 等/udeng 服务/vn 的/ude1 高档/b 休闲/vn 会所/nis ，/w 经营/vn 已/d 有数/a 年/qt ，/w 一直/d 以来/f [生意/n 兴隆/a]/nz ，/w 门前/s 停放/v 的/ude1 车辆/n 常常/d 排成/v 长龙/n ，/w 场面/n 蔚为壮观/nz 。/w 
老板/nnt 何人/ry ？/w 
浙江/ns 商人/nnt ，/w 同时/c 也/d 是/vshi [常熟/ns 政协/nis]/nt 委员/nnt 
记者/nnt 了解到/v ，/w 常熟/ns “/w [天上/s 人间/n]/nz ”/w 的/ude1 老板/nnt 金洪正/nr 是/vshi 浙江/ns 义乌/ns 人/n ，/w 除了/p 常熟/ns “/w [天上/s 人间/n]/nz ”/w 外/f ，/w 他/rr 在/p 常熟/ns 还/d 经营/vn 了/ule 多家/mq 公司/nis ，/w 涉及/v KTV/x 包厢/n 娱乐/vn ；/w 文化/n [项目/n 投资/vn]/nz ；/w 房地产/n 及/cc [基础/n 设施/n 投资/vn]/nz ；/w [物业/n 管理/vn]/nz ；/w 家用电器/n 、/w 电脑/n 、/w [电子/n 数码/n]/nz 产品/n 、/w 照相/vi 器材/n 、/w [音响/n 设备/n]/nz 销售/vn ；/w 室内/s [装饰/vn 装潢/n]/nz ；/w [房屋/n 租赁/vn]/nz 等/udeng 经营/v 项目/n 。/w 
根据/p [常熟/ns 政协/nis]/nt 网站/n 发布/v 的/ude1 《/w 政协/nis 常熟市/ns [十三/m 届/q]/mq 委员会/nis 委员/nnt 名单/n 》/w ，/w 金洪正/nr 还是/c 政协/nis 常熟市/ns [十三/m 届/q]/mq 委员会/nis 委员/nnt 。/w 此外/c ，/w 金洪正/nr 在/p 常熟/ns 商界/n 也/d 颇/d 有名气/nz ，/w 在/p 去年/t 5月19日/t 召开/v 的/ude1 [常熟/ns 虞山/nz 尚湖/ns 旅游/vn 度假区/n 商会/nis]/nt [第四/m 届/q]/mq [会员/nnt 大会/n]/nz ，/w 金洪正/nr 当选/v 为/p [虞山/nz 尚湖/ns 旅游/vn 度假区/n 商会/nis]/nt [第四/m 届/q 理事会/nis]/nt 会长/nnt 。/w 
