半年/mq 来/vf 发/v 微博/n 称/v 被/pbei 迷/v 奸/ng 
工作室/nis 回应/vn ：/w 无稽之谈/n 
署名/vi “/w 唐亨琼/nr ”/w 的/ude1 女/b 网友/n ，/w 从/p 去年/t 7月/t 起/vf 便/d 在/p 微博/n 不断/d 发文/vi 表示/v 自己/rr 被/pbei 潘玮柏/nr 性/ng 侵/vg ，/w 发文/vi 道/qv ：/w “/w 我/rr 跟/p 潘玮柏/nr 从来/d 没有/v 见过/v 面/nf ，/w 2013年6月30日/t 晚上/t 至/p 7月1日/t 凌晨/t ，/w 他/rr 在/p 我/rr 昏迷不醒/vl 、/w 不省人事/al 时/ng 强奸/v 了/ule 我/rr ，/w 这/rzv 是/vshi 娱乐圈/nz 公开/ad 的/ude1 事实/n 。/w ”/w 除了/p 指控/v 迷/v 奸/ng 外/f ，/w 这位/r 网友/n 还/d 说/v 潘玮柏/nr 偷偷/d 跟踪/vn 她/rr ，/w 安装/v 她/rr 发现/v 不/d 了/ule 的/ude1 [监控/vn 设备/n]/nz ，/w 并/cc 将/d 监控/v 内容/n 上/f 传到/v 网络/n 卖钱/nz 。/w 对此/d ，/w 潘玮柏/nr 的/ude1 经纪人/nnt 表示/v ：/w “/w 荒谬/a 的/ude1 无稽之谈/n ，/w 去年/t 7月1日/t ，/w 我们/rr 在/p 广州/ns 拍/v 广告/n ，/w 如何/ryv 迷/v 奸/ng ？/w ”/w 并且/c 也/d 不/d 准备/v 发/v 通告/n 或者/c 采取/v 法律/n 手段/n ，/w 懒得/v 浪费/vn 资源/n ，/w 也/d 希望/v 潘玮柏/nr 的/ude1 歌迷/n 们/k 冷静/a 对待/v ，/w “/w 不要/d 随之/d 起舞/vi ”/w 。/w 
网友/n 不/d 淡定/nz 了/ule 
别/d 当/p 杨丽娟/nr 第二/m 
面对/v 这样/rzv 的/ude1 言论/n ，/w 潘玮柏/nr 的/ude1 粉丝/nf 们/k 被/pbei 惹火/v ，/w 骂/v 这位/r 女/b 网友/n 有/vyou [被害/vi 妄想症/nhd]/nz ，/w 已经/d 随时/d 做好/v “/w 人/n 肉/n ”/w 准备/v ：/w “/w 有/vyou 被/pbei 爱/v 和/cc [被害/vi 妄想症/nhd]/nz ，/w 年龄/n 不/d 超过/v 20/m ，/w 受/v 教育/vn 水平/n 不详/vi ”/w ；/w 也/d 有/vyou 很多/m 网友/n 打趣/vi ，/w 排队/vi 求/v 男/b 神/n 与/cc 自己/rr 共度/v 一夜/mq ：/w “/w 哈哈/o [哈哈哈/o 哈哈哈/o]/nz 我/rr 已/d 躺平/nz ，/w 坐等/v 潘帅/nr ！/w ”/w 也/d 有/vyou 网友/n 开始/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 推理/vn 分析/vn ：/w “/w 编故事/nz 就要/d 敬业/vi 啊/y ，/w 首先/d @/w 之前/f 要/v 注意/vn ，/w 潘玮柏/nr 的/ude1 微博/n 名/q 那个/rz 玮/nz 是/vshi 繁体/n 的/ude1 ，/w @/w 潘玮柏/nr 是/vshi 没有/v 这个/rz 用户/n 的/ude1 ；/w 第二/m ，/w 你/rr 说/v 广西/ns 你/rr 家里/s ，/w 好/a 吧/y ，/w 网上/s 卖/v 的/ude1 钱/n 够/v 不够/a [往返/vi 机票/n]/nz 钱/n 的/ude1 ？/w 第三/m ，/w 去/vf 你/rr 家/q ，/w 怎么/ryv 进去/vf 的/ude1 ？/w 唉/e ，/w 真/a 搞笑/vi …/w …/w ”/w “/w 一/m 听/v 新闻/n 就是/v 假/a 的/ude1 ，/w [怎么/ryv 可能/v]/nz 啊/y ，/w 如果/c 是/vshi 真的/d ，/w 那/rzv 女/b 的/ude1 应该/v 事先/d 并不/d 知情/vi ，/w 哪里/rys 来/vf 的/ude1 监控/vn 影片/n 呢/y ？/w 再说/c 了/ule ，/w 人家/n 潘玮柏/nr 也/d 不是/c 个/q 傻子/n ，/w 如果/c 有/vyou 这种/r 事情/n ，/w 肯定/v 找/v 人/n 拦截/v 下来/vf 或者/c 把/pba 监控/vn 给/p 收/v 了/ule 吧/y ，/w 真心/d 无聊/a ，/w 现在/t [越来越/d 多/a]/nz 痴心妄想/vl 的/ude1 人/n 了/ule ，/w 唉/e ！/w ”/w 
当然/d 也/d 有/vyou 网友/n 想起/v 了/ule 当年/t 痴迷/v 刘德华/nr 的/ude1 杨丽萍/nr ：/w “/w 小心/a 不要/d 重蹈/v 杨丽娟/nr 的/ude1 覆辙/n 啊/y ，/w 父亲/n 自杀/vi ，/w 难/a 醒/v 迷梦/n ，/w 何必/d 呢/y ？/w ”/w [深圳/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 李京蔚/nr 
