市民/n 在/p 长江/ns 里/f 捕/v 到/v 的/ude1 银鱼/nf 
近日/t ，/w 家住/v 巴南区/ns 巴/b 滨/ng 路/n 某/rz 小区/n 的/ude1 周先生/nz ，/w 从/p 长江/ns 边/k 捞起/v 一条/mq 全身/n 透明/a 、/w 像/v 蛇/n 又/d 像/v 鱼/n 的/ude1 “/w 怪/a 东西/n ”/w 。/w 
随后/d ，/w 记者/nnt 就此/d 采访/v 了/ule [西南/ns 大学/nis 生命/n 科学/n 学院/nis]/nt 副院长/nnt 、/w [中国/ns 鱼类/nf 协会/nis]/nt 理事/nnt 王志坚/nr ，/w 他/rr 在/p 看/v 了/ule “/w 怪/a 鱼/n ”/w 的/ude1 照片/n 后/f 称/v ，/w 市民/n 打/v 到/v 的/ude1 这种/r 鱼/n 叫/vi 银鱼/nf ，/w 体/ng 细长/z 、/w 透明/a 、/w 眼/n 大/a 、/w 口/n 大/a 、/w 牙/n 大/a 而/cc 尖利/a 。/w 在/p [三峡/ns 库区/n]/nz 建成/v 后/f ，/w 在/p 我市/r 万州/ns 地区/n 较为/d 常见/a 。/w 
