崔永元/nr 
人民网/nz 1月22日/t 电/n [昨天/t 下午/t]/nz ，/w [北京/ns 海淀/ns 法院/nis]/nt 通过/p 官方/n 微博/n 透露/v ，/w 方/q 是/vshi 民/ng （/w 方舟子/nr ）/w 状告/v 崔永元/nr 侵犯/v 名誉权/n 一/m 案/ng 已/d 正式/ad 受理/v ，/w 目前/t 案件/n 正在/d 审理/v 当中/f 。/w 当晚/t ，/w 崔永元/nr 在/p 个人/n 微博/n 上/f 晒/v 出/vf 一张/mq 理发/vi 自/p 拍照/vi ，/w 并/cc 配/v 文/ng “/w 看/v 新闻/n ，/w [海淀/ns 法院/nis]/nt 受理/v 讼案/n ，/w 于是/cc 去/vf 理发/vi ，/w 理发师/nnd 夸/v 我/rr 头发/n 好/a ，/w 可以/v 出庭/vn 。/w ”/w 
据/p [京华/ntc 时报/n]/nz 报道/v ，/w 崔永元/nr 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng ，/w 并未/d 正面/b 回应/vn 是否/v 会/v 亲自/d 出庭/vi 。/w 而/cc 方舟子/nr 则/d 表示/v ，/w 他/rr 一般/ad 是/vshi 不/d 出庭/vi 的/ude1 ，/w 不管/c 是/vshi 他/rr 告/v 人家/n ，/w 还是/c 人家/n 告/v 他/rr 。/w 但/c 这个/rz 案子/n 比较/d 特殊/a ，/w 如果/c 崔永元/nr 会/v 去/vf ，/w 他/rr 就/d 考虑/v 要/v 不要/d 去/vf 。/w 
