“/w 公司/nis 成立/vi 于/p 1990年/t ，/w 如果/c 你/rr 有兴趣/v 加入/vn ，/w 需/v 提供/v 厂房/n ，/w 若/c 经营/vn 良好/a ，/w 自/p 你/rr 正式/ad 上班/vi 的/ude1 第二年/mq 起/vf ，/w 子公司/nis 就/d 可以/v 成立/vn …/w …/w ”/w 近日/t ，/w 这样/rzv 一则/c 特殊/a 的/ude1 “/w [招聘/vn 广告/n]/nz ”/w 出现/v 在/p 武汉/ns 一/m 论坛/n 上/f 。/w 事实上/bl ，/w 这/rzv 是/vshi 武汉/ns 女孩/n 杨/ng 小姐/n 为/p 自己/rr 写/v 的/ude1 征婚/vn 信息/n 。/w 
杨/ng 小姐/n 今年/t [23/m 岁/qt]/mq ，/w 家住/v 武昌/ns 徐东/nr 。/w 上周/t ，/w 她/rr 将/d 这样/rzv 一则/c “/w [招聘/vn 广告/n]/nz ”/w 发/v 到/v 论坛/n 上/f 。/w 乍/d 一/m 看/v 真/a 像/v 公司/nis 招聘/vn ，/w 仔细/ad 读/v 来/vf ，/w 才/d 发现/v 文中/s 招聘/vn 的/ude1 是/vshi “/w 老公/n ”/w 。/w 此外/c ，/w “/w 广告/n ”/w 还/d 配/v 上/f 一张/mq 杨/ng 小姐/n 绘制/v 的/ude1 漫画/n ，/w 画/v 出/vf 了/ule 自己/rr 的/ude1 形象/n 和/cc 理想/n 配偶/n 的/ude1 外型/n 特征/n 。/w 
“/w 主要/b 是/vshi 想/v 搞/v 个/q 不/d 一样/uyy 的/ude1 形式/n ，/w 吸引/v 更多/ad 人/n 关注/v 。/w ”/w 杨/ng 小姐/n 告诉/v 记者/nnt 。/w 不到/v 一周/mq ，/w 该/rz 帖/ng 已/d 引起/v 5000余/m 网友/n 围观/vi 和/cc 300余/m 网友/n 回复/v ，/w 杨/ng 小姐/n 的/ude1 QQ/x 也/d 被/pbei 新增/v 的/ude1 好友/n 挤得/v 爆满/vn 。/w 她/rr 说/v ，/w 目前/t 对/p “/w 招聘/vn ”/w 结果/n 相当/d 满意/v ，/w 将/d 对/p “/w 应聘/vi 者/k ”/w 长期/d 考察/v 。/w （/w [楚天/nr 都市报/nz]/nz 记者/nnt 袁喆/nr 实习生/nnt 李蓉洁/nr ）/w 
