黄继光/nr 连/ulian [每天/r 晚上/t]/nz 点名/v ，/w 喊到/nz “/w 黄继光/nr ”/w 名字/n ，/w 全/a 连/ulian 齐声/d 答/v “/w 到/v ！/w ”/w 
在/p 黄继光/nr 班里/n ，/w 黄继光/nr 的/ude1 床位/n 干净/a 整洁/a 
每次/r 班里/n 点名/v ，/w 点/qt 到/v 黄继光/nr 的/ude1 名字/n 总会/nis 有人/r 回答/v ；/w [每天/r 晚上/t]/nz ，/w 黄继光/nr 的/ude1 床/n 都会/n 铺好/nz 被褥/n 。/w 那个/rz 60/m 多年前/d 在/p 上甘岭/ns 堵/v 枪眼/n 的/ude1 小伙子/n ，/w 今天/t 在/p 哪里/rys 呢/y ？/w 
近日/t ，/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 来到/v 了/ule 位于/v 湖北/ns 的/ude1 解放军/nnd 空降兵/nnd 某部/rz ，/w 这支/r 部队/nis ，/w 就是/v [抗美援朝/n 战争/n]/nz 时期/n ，/w 黄继光/nr 曾经/d 生活/vn 战斗/vn 过/uguo 的/ude1 部队/nis 。/w 在/p 这里/rzs ，/w 昔日/t 黄继光/nr 的/ude1 [战斗/vn 精神/n]/nz ，/w 被/pbei 今天/t 的/ude1 士兵们/nz 演绎/v 成/v 了/ule 新时代/nz 中/f 见/v 困难/an 就/d 上/f 、/w 敢/v 打硬仗/vl 的/ude1 作风/n ；/w 那种/r 怀抱/n 理想/n 、/w 不畏/v 牺牲/vn 的/ude1 态度/n ，/w 仍然/d 感染/v 着/uzhe 一代/n 一代/n 的/ude1 新兵/n 。/w 
黄继光/nr 的/ude1 床铺/n 
每天/r 有人/r 叠/v 
走进/v 中国人民解放军/nt 空降兵/nnd 某部/rz 的/ude1 大院/n ，/w 距离/n 院门/n 不远处/s 有/vyou 一座/mq [三/m 层/qv]/mq 小/a 楼/n ，/w [二/m 层/qv]/mq 的/ude1 最/d 里面/f 的/ude1 宿舍/n 门/n 上/f ，/w 挂着/v 一块/s 牌子/n ，/w “/w 黄继光/nr 班/n ”/w ，/w 黄继光/nr 就/d 生活/vn 在/p 这里/rzs 。/w 他/rr 的/ude1 床铺/n 和/cc 其他/rzv 士兵/nnt 一样/uyy ，/w 整洁/a 的/ude1 白色/n 床单/n ，/w 被子/n 叠/v 成/v 豆腐块/n ，/w 一点/mq 褶皱/n 都/d 没有/v 。/w 唯一/b 能/v 看出/v 区别/n 的/ude1 是/vshi ，/w 他/rr 床头/n 的/ude1 武装/n 腰带/n ，/w 与/cc 其他/rzv 枕头/n 前/f 的/ude1 不/d 一样/uyy ，/w 他/rr 的/ude1 是/vshi 棕色/n 老/a 款/q 的/ude1 ，/w 其他/rzv 士兵/nnt 则/d 是/vshi 黑色/n 新款/b 。/w 
晚上/t ，/w 这/rzv 座/q 小/a 楼/n 的/ude1 全部/m 士兵/nnt 都/d 要/v 在/p 楼下/s 的/ude1 小/a 操场/n 集合/v ，/w 点名/v 并/cc 点评/v 一天/mq 的/ude1 训练/vn 生活/vn 。/w 连队/n 指导员/nnt 第一个/mq 呼/v 点/qt “/w 黄继光/nr ”/w 的/ude1 名字/n ，/w 马上/d 响亮/a 的/ude1 “/w 到/v ”/w 声/qv 划破/v 夜空/n ，/w 这/rzv 是/vshi 全/a 连/ulian [数十/m 名/q]/mq 士兵/nnt 共同/d 回答/v 的/ude1 。/w 到/v 了/ule 睡觉/vi 的/ude1 时间/n ，/w 会/v 有/vyou 班里/n 的/ude1 战友/n ，/w 为/p 他/rr 打开/v 床铺/n ；/w 第二天/mq 早上/t ，/w 战友/n 会/v 帮/v 他/rr 把/pba 床铺/n 整理/v 好/a 。/w 整理/v 黄继光/nr 的/ude1 铺位/n ，/w 对于/p 战士/nnt 来说/uls 是/vshi 一种/mq 荣耀/an ，/w 一般/ad 都/d 是/vshi 班里/n 优秀/a 的/ude1 战士/nnt 和/cc 班长/nnt 才能/n 做/v 这/rzv 事儿/n 。/w 
黄继光/nr ，/w 从/p 上甘岭/ns 举世瞩目/bl 的/ude1 那/rzv 一战/n 上/f ，/w 离开了/v 人们/n 。/w 62年/t 后/f 的/ude1 今天/t ，/w 这些/rz 战友/n 们/k 以/p 另一种/mq 方式/n ，/w 永远/d 纪念/v 着/uzhe 他/rr 的/ude1 存在/vn 。/w [这些/rz 年/qt 来/vf]/nz ，/w [空降兵/nnd 部队/nis]/nt 组织/n 大/a 比武/vn ，/w 黄继光/nr 班/n 、/w 黄继光/nr 连/ulian 一直/d 是/vshi 第一名/mq ，/w 在/p [军事/n 演习/vn]/nz 、/w [抗洪/vn 抢险/vn]/nz 、/w 抗震救灾/vl 等/udeng 重大/a 任务/n 中/f ，/w 这个/rz 连队/n 先后/d 荣立/v [4/m 次/qv]/mq 一等功/n 、/w [11/m 次/qv]/mq 二等功/n 、/w [19/m 次/qv]/mq 三等功/n 。/w 
一个/mq 早已/d 不/d 在/p 了/ule 的/ude1 黄继光/nr ，/w 却/d 有/vyou 这么/rz 大/a 的/ude1 影响/vn ？/w 他/rr 是/vshi 怎么/ryv “/w 活/v ”/w 到/v 今天/t 的/ude1 呢/y ？/w 在/p 黄继光/nr 班/n 当/p 了/ule 8年/t 班长/nnt 的/ude1 彭江林/nr 想/v 了/ule 想/v ，/w “/w 刚/d 到/v 这里/rzs ，/w 我/rr 觉得/v 黄继光/nr 的/ude1 精神/n 离/v 自己/rr 有点/d 远/a 。/w 可是/c 后来/t 我/rr 慢慢/d 明白/v ，/w 这/rzv 当兵/vi ，/w 有时候/d 就是/v 争/vn 这/rzv 一口气/d 。/w 黄继光/nr 班/n 的/ude1 兵/n ，/w 最/d 不/d 愿意/v 听见/v 的话/udh 就是/v 别人/rr 说/v ‘/w 黄继光/nr 班/n 能/v 有/vyou 什么/ry 特殊/a 的/ude1 ’/w 。/w ”/w 
