人民网/nz 成都/ns 1月22日/t 电/n （/w 熊文瑶/nr 宋艳/nr ）/w “/w 甘/ag 省长/nnt 说/v ，/w 节/q 后/f 他/rr 一定/b 要/v 来/vf [广安/ns 岳池/ns]/nz ，/w 参观/v 我/rr 的/ude1 花椒/n 基地/nis 。/w ”/w 在/p 今日/t 举行/v 的/ude1 四川省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 广安/ns 代表团/n 会议/n 上/f ，/w 省/n 人大代表/nnt 、/w [广安/ns 岳池/ns]/nz 县/n [农民/nnt 企业家/nnt]/nz 杨小兰/nr 听/v 了/ule 副省长/nnt 甘霖/n 对/p 她/rr 说/v 的/ude1 这番话/nz 后/f 激动不已/vl 。/w 她/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 今年/t 她/rr 的/ude1 花椒/n 基地/nis 规模/n 将/d 扩大/v 到/v [6000/m 亩/q]/mq ，/w 产量/n 将/d 比/p 2013年/t 的/ude1 [400/m 万元/q]/mq 翻一番/nz 。/w 
2007年/t ，/w 在/p 重庆/ns 做/v 了/ule [20/m 多年/mq]/mq 花椒/n 批发/v 生意/n 的/ude1 杨小兰/nr ，/w 带着/vn 自己/rr 的/ude1 花椒/n 种植/v 技术/n 回乡/vi 创业/vn 。/w “/w 有/vyou 这么/rz 多/a 土地/n ，/w 为什么/ryv 不/d 把/pba 它们/rr 变成/v 钱/n ？/w ”/w 杨小兰/nr 说/v ，/w 当年/t 她/rr 看到/v 家乡/n 山坡/n 上/f 的/ude1 土地/n 全/a 是/vshi 荒废/v 的/ude1 ，/w 加上/v 当地/s 老百姓/n 很/d 贫穷/a ，/w 大多/d 是/vshi [留守/v 老人/n]/nz ，/w 她/rr 便/d 想/v 利用/vn 这些/rz 土地/n 回乡/vi 创业/vn ，/w 带动/v 当地/s 老百姓/n 一起/s 发家致富/v 。/w 
如今，50/t 多/a 岁/qt 的/ude1 杨小兰/nr 建立/v 起/vf 的/ude1 “/w [岳池县/ns 大龙山/nz 花椒/n 种植/vn 专业/n 合作社/nis]/nt ”/w 已有/v [3400/m 亩/q]/mq 花椒/n 种植/v 基地/nis ，/w 丰收/vi 季节/n 有/vyou 200多人/m 采集/v 花椒/n 。/w 除了/p 种植/v 基地/nis 外/f ，/w 她/rr 还/d 带动/v 周边/n [3/m 个/q]/mq 村/n 近/a [4000/m 亩/q]/mq 种植/v 基地/nis ，/w 带动/v 了/ule 农户/n 500多户/m 。/w 杨小兰/nr 说/v ，/w “/w 现在/t 我/rr 种植/vn 的/ude1 花椒/n 已经/d 销往/vf [全国/n 各地/rzs]/nz ，/w 供不应求/vl 。/w ”/w 
作为/p 岳池县/ns 的/ude1 [农民/nnt 企业家/nnt]/nz ，/w 她/rr 也/d 在/p 本次/r “/w 两会/n ”/w 上/f 建议/n ，/w 希望/v [相关/vn 部门/n]/nz 对/p 岳池县/ns 干果/n 产业/n 发展/vn 给予/vn 特殊/a 的/ude1 项目/n 和/cc 资金/n 支持/v 。/w “/w 岳池/ns 是/vshi 农业/n 大/a 县/n ，/w 特别/d 是/vshi 山区/n 道路/n 和/cc 水利/n 等/udeng [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 需要/v 巨额/b 资金/n 。/w 希望/v 通过/p 相应/vi [配套/vn 设施/n]/nz 的/ude1 建设/vn ，/w 打造/v [品牌/n 延伸/v]/nz 产业链/n ，/w 实现/v 岳池/ns 干果/n 产业/n 的/ude1 产/v 、/w 供/vi 、/w 销/v 一体化/vn 。/w ”/w 
“/w 甘/ag 省长/nnt 说/v ，/w 节/q 后/f 他/rr 一定/b 要/v 来/vf [广安/ns 岳池/ns]/nz ，/w 参观/v 我/rr 的/ude1 花椒/n 基地/nis 。/w ”/w 杨小兰/nr 说/v ，/w 今天/t 在/p 会上/n 听/v 了/ule 魏/tg 省长/nnt 和/cc 甘/ag 省长/nnt 的话/udh 很/d 受/v 鼓舞/vn ，/w “/w 早就/d 盼望/v 着/uzhe 魏/tg 省长/nnt 和/cc 甘/ag 省长/nnt 能/v 来/vf 我/rr 的/ude1 花椒/n 基地/nis 参观/v 和/cc 指导工作/v ，/w 我/rr 也/d 更加/d 有/vyou 动力/n 把/pba 我/rr 的/ude1 产业/n 做/v 大/a 做/v 强/a ，/w 更加/d 有/vyou 信心/n 带动/v 农户/n 增收/v 致富/vn 。/w ”/w 
