范冰冰/nr 张馨予/nr 等/udeng 秀/ag 薰衣草/gb 小熊/n 。/w 

近日/t ，/w 郭德纲/nr 在/p 《/w 国色天香/al 》/w 的/ude1 发布/vn 会上/n 首/q 度/qv 回应/vn “/w 封杀/v ”/w 传闻/n ，/w 称/v 三个月/t 都/d 在/p 拍戏/vi ，/w 好/a 多/a 事儿/n 也/d 都/d 是/vshi 别人/rr 告诉/v 自己/rr 才/d 知道/v 的/ude1 。/w 虽然/c 郭德纲/nr 面对/v “/w 封杀/v ”/w [一/d 事/n]/mq 一/m 语/ng 带/v 过/uguo ，/w 但是/c 据/p 知名/a 娱乐/vn 博主/nz @/w 长春/ns 国贸/nz 爆料/v ，/w 那段/r “/w 封杀/v ”/w 的/ude1 日子/n ，/w 郭德纲/nr 除了/p 拍戏/vi 、/w 演出/vn 之外/f ，/w 已经/d 开始/v 做起/v 了/ule 跨国/b 生意/n ，/w 成为/v 风靡/v 中国/ns 的/ude1 澳洲/ns 小熊/n 的/ude1 幕后/s 大/a BOSS/x ：/w “/w 近期/t 郭德纲/nr 在/p 拍戏/vi 、/w 录制/v 节目/n 、/w 德云社/nz 演出/vn 之/uzhi 余/ng 也/d 一直/d 都/d 没/d 闲着/v ，/w 反而/d 将/d 自己/rr 的/ude1 商业/n 路线/n 发展/vn 到/v 了/ule 国外/s ，/w ‘/w 封杀/v ’/w 传闻/n 后/f 一直/d 未/d 发声/vn 的/ude1 他/rr 是/vshi 在/p 忙活/vi 薰衣草/nz 小熊/n ，/w 大手笔/n 地/ude2 刚/d 把/pba 澳大利亚/nsf 整个/b 维多利亚/nsf 省/n 全部/m 的/ude1 薰衣草/nz 和/cc 庄园/n 全部/m 都/d 收购/v 了/ule 。/w 据说/v 只要/c 是/vshi 出自/v 维多利亚/nsf 省/n 的/ude1 薰衣草/nz 小熊/n ，/w 都/d 是/vshi ‘/w 郭德纲/nr 牌/n ’/w 的/ude1 。/w ”/w 
此/rzs 微博/n [一/d 出/vf]/mq ，/w 互联网/n 上/f 一片/mq 热/a 议/v ，/w 网友/n “/w 轻跳/nz 那/rzv 舞/v ”/w 说/v ：/w 李晨/nr 在/p 给/p 郭/nz 大爷/n 跑/v 销量/n 吗/y ？/w 还有/v 网友/n 评论/n “/w 郭德纲/nr 收购/v 庄园/n ，/w 做成/v 小熊/n 然后/c 给/p 李晨/nr [独家/d 代理/vn]/nz ？/w 俩/m 演/v 双簧/n 呢/y ？/w ”/w 而/cc 郭德纲/nr 也/d 被/pbei 网友/n 们/k 封/q 为/p “/w 澳洲/ns 土豪/n ”/w 。/w 
