图/n 为/p 爆炸/vn 现场/s 。/w 图片/n 来自/v 网络/n 
图/n 为/p 爆炸/vn 现场/s 。/w 图片/n 来自/v 网络/n 
图/n 为/p 爆炸/vn 现场/s 。/w 图片/n 来自/v 网络/n 
图/n 为/p 爆炸/vn 现场/s 。/w 图片/n 来自/v 网络/n 
[陕西/ns 蒲城/ns]/ns 大巴/n 车/n 爆炸/v 案/ng 嫌疑人/n 锁定/v 
[犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 党赵飞/nr 
警方/n ：/w [陕西/ns 蒲城/ns]/ns 大巴/n 爆炸/v 案/ng 嫌犯/n [悲观/a 厌世/vi]/nz 而/cc 作案/vi 
[陕西/ns 蒲城/ns]/ns 大巴/n 爆炸/vn 调查/vn :/w 爆炸物/n 或/c 为/p 乘客/n 随身/d 带/v 
[陕西/ns 蒲城/ns]/ns 客车/n 爆炸/vn 致/v [5/m 死/v]/mq 24/m 伤/v 数/n 人/n 被/pbei 炸出/nz 车窗/n 
蒲城/ns 大巴/n 车/n 爆炸/v 案/ng 已/d 锁定/v 嫌疑人/n 警方/n 发/v 悬赏/vn 通告/n 
[45/m 岁/qt]/mq ，/w 陕西省/ns 渭南市/ns 蒲城县/ns 罕井镇/ns 东党村/ns [7/m 组/n]/mq 村民/n 。/w 
爆炸声/n 如同/v 炸雷/n ，/w 巨大/a 而/cc 短促/a 。/w 
车门/n 打开/v 后/f ，/w 头/n 上/f 有/vyou 血/n 或/c 是/vshi 衣衫/n 不/d 整/v 的/ude1 伤者/n 相继/d 下车/vi ，/w 伤/v 得/ude3 最/d 重/a 的/ude1 几个/mq 乘客/n 最后/f 被/pbei 抬/v 了/ule 出来/vf 。/w 
1月5日/t ，/w 星期日/t ，/w 这/rzv 辆/q 满载/v [47/m 人/n]/mq 的/ude1 大巴/n 车/n 在/p 陕西省/ns 蒲城县/ns 迎宾路/nz 与/cc 朝阳街/nz 十字路口/n 爆炸/vn ，/w 造成/v [5/m 人/n]/mq 死亡/vi ，/w [24/m 人/n]/mq 受伤/vi 。/w 
警方/n 调查/vn 认定/v ，/w 案件/n 的/ude1 策划者/nnd 与/cc 实施者/nnd ，/w 是/vshi 车上/s 一/m 名叫/v 党赵飞/nr 的/ude1 乘客/n ，/w 爆炸物/n 被/pbei 其/rz 提前/vd 带/v 在/p 了/ule 身上/s 。/w 党赵飞/nr 当场/d 死亡/vi 。/w 
