20日11时/t 许/v ，/w 江西/ns “/w 民间/n 打拐/nz 英雄/n ”/w 魏继中/nr 在/p 家中/s 病逝/vi 。/w 
魏继中/nr 一个人/mq 上/f 天山/ns 赴/v 海角/nz ，/w 奔波/vi 于/p 繁华/a 都市/n 与/cc 贫困/a 乡村/n 之间/f ，/w 与/cc 形形色色/bl 的/ude1 人贩子/n 斗智斗勇/vl ，/w 用/p 自己/rr 的/ude1 行为/n 解救/v [60/m 多/a 名/q 被/pbei]/mq 拐/v 儿童/n 。/w 他/rr 被/pbei 赋予/v “/w 打拐/nz 独行侠/n ”/w 、/w “/w 民间/n 打拐/nz 英雄/n ”/w 等/udeng 称号/n 。/w 2012年/t 被/pbei [中央/n 电视台/nis]/nt 评为/v “/w 温暖/an 中国/ns 寻找/v 身边/s 的/ude1 好人/n ”/w 十大/mq 人物/n ，/w 2013年/t 当选/v 为/p “/w 2013/m 年度/n [中国/ns 正义/n 人物/n]/nz ”/w 等/udeng 多种/m 荣誉/n 。/w 
记者/nnt 20日/t 与/cc 魏继中/nr 女儿/n 小/a 魏/tg 联系/v 进行/vn 对话/vn ，/w 并/cc 从小/d 魏/tg 那里/rzs 了解到/v 魏继中/nr 救人/vi 背后/f 的/ude1 辛酸/an 经历/n 和/cc [传奇/n 故事/n]/nz 。/w 
遗憾/a 
“/w 民间/n 打拐/nz 英雄/n ”/w 魏继中/nr 昨/tg 病逝/vi 
20日/t 上午/t ，/w 多个/mq 网站/n 和/cc 微博/n 纷纷/d 传出/v 江西/ns “/w 民间/n 打拐/nz 英雄/n ”/w 魏继中/nr 不幸/a 病逝/vi 的/ude1 消息/n ，/w 一/m 时间/n 魏继中/nr 再次/d 成为/v 人们/n 关注/v 的/ude1 焦点/n 。/w 许多/mq 网友/n 对/p 魏继中/nr 突然/ad 离世/nz 深表/v 惋惜/a 。/w 
据/p 记者/nnt 了解/v ，/w 魏继中/nr 解救/v 了/ule [很多/m 被/pbei]/mq 拐/v 儿童/n ，/w 他/rr 是/vshi 在/p 解救/v 被/pbei 拐/v 儿童/n 过程/n 中/f 因/p [劳累/a 过度/d]/nz 而/cc 引发/v 肝硬化/nhd 导致/v 昏迷/vn ，/w 随后/d 被/pbei 家人/n 送往/v 医院/nis ，/w 入院/vi 后/f 一直/d 昏迷不醒/vl 。/w 20日10时30分/t ，/w 家人/n 接/v 他/rr 回家/vi ，/w 11时/t 许/v ，/w 魏继中/nr 在/p 家中/s 病逝/vi 。/w 
20日/t ，/w 记者/nnt 通过/p 多方/d 渠道/n 与/cc 魏继中/nr 的/ude1 女儿/n 小/a 魏/tg 取得/v 了/ule 联系/v 。/w “/w 我/rr 爸爸/n 是/vshi 上午/t （/w 20日/t ）/w [11/m 点/qt]/mq 半/m 走/v 的/ude1 ，/w 他/rr 走/v 得/ude3 很/d 安详/a 。/w ”/w 魏继中/nr 突然/ad 去世/vi ，/w 小/a 魏/tg 万分/d 悲痛/an ，/w 感觉/n 天/qt 都/d 要塌/nz 下来/vf 一样/uyy 。/w “/w 爸爸/n 走/v 了/ule ，/w 家里/s 不仅/c 没有/v 积蓄/n ，/w 还欠/v [不少/m 钱/n]/mq 。/w ”/w 小/a 魏/tg 说/v ，/w 她/rr 现在/t 正在/d 找/v [亲戚/n 朋友/n]/nz 四处/d 借钱/vi ，/w 筹集/v 安葬费/n 为/p 父亲/n 准备/v 后事/n 。/w 
小/a 魏/tg 告诉/v 记者/nnt ，/w 她/rr 父亲/n 魏继中/nr 1967年/t 出生/vi ，/w 今年/t 刚好/d [47/m 岁/qt]/mq 。/w “/w 以前/f 爸爸/n 身体/n 很好/ad ，/w 他/rr 确实/ad 是/vshi 把/pba 自己/rr 累垮/v 的/ude1 。/w ”/w 小/a 魏/tg 说/v ，/w 平常/a 魏继中/nr 在家/vi 人/n 面前/f 总/b 显得/v 精神抖擞/vl ，/w 自称/v “/w 自己/rr 的/ude1 身体/n 是/vshi 铁打/nz 的/ude1 ”/w 。/w 
缘起/n 
一期/b 寻亲/nz 节目/n 改变/v 人生/n 轨迹/n 
“/w 我/rr 爸爸/n 做/v 的/ude1 是/vshi 一件/mq 美德/n 之/uzhi 事/n ，/w 虽然/c 他/rr 离开/v 我们/rr ，/w 但/c 永远/d 活/v 在/p 我们/rr 心中/s 。/w ”/w 小/a 魏/tg 说/v ，/w 他们/rr 一家/n 都/d 是/vshi 南昌/ns 人/n ，/w 爸爸/n 与/cc 被/pbei 拐/v 儿童/n 结缘/vi 跟/p 2008年/t 一期/b 寻亲/nz 节目/n 有关/vn ，/w 也/d 从此/d [彻底/ad 改变/v]/nz 了/ule 他/rr 的/ude1 人生/n 轨迹/n 。/w 
小/a 魏/tg 告诉/v 记者/nnt ，/w 她/rr 爸爸/n 魏继中/nr 以前/f 主要/b 是/vshi [承包/vn 工程/n]/nz 的/ude1 ，/w 2008年/t ，/w 魏继中/nr 在/p 赣州/ns 做/v 工程/n ，/w 他/rr 在/p 酒店/nis 里/f 看电视/nz 时/ng 偶然/a 看到/v 一个/mq 讲述/v 母亲/n 寻/v 子/ng 18年/t 的/ude1 新闻/n 故事/n 节目/n 。/w 节目/n 中/f 丈夫/n 在/p 孩子/n 被/pbei 拐/v 之后/f 愧疚/an 自杀/vi ，/w 而/cc 孩子/n 母亲/n 苦苦/d 寻亲/nz 18年/t 也/d 没/d 找到/v 孩子/n 。/w 魏继/nr 中看/a 后/f 既/c 震撼/v 又/d 感动/v 。/w 
自从/p 看到/v 那/rzv 次/qv 寻亲/nz 节目/n 后/f ，/w 魏继中/nr 给/p 自己/rr 做/v 了/ule 一个/mq 大胆/ad 的/ude1 决定/vn ：/w “/w 我/rr 要/v 帮助/vn 类似/a 的/ude1 人群/n 。/w ”/w 小/a 魏/tg 说/v ，/w 得知/v 父亲/n 要/v 帮助/vn 更多/ad 的/ude1 家庭/n 找/v 孩子/n ，/w 全家人/n 认为/v 他/rr 是/vshi 在/p 做/v 一件/mq 美德/n 之/uzhi 事/n ，/w 不仅/c 不/d 反对/v ，/w 还/d 全力/d 支持/v 他/rr 。/w 
震撼/v 
一人/mq 解救/v [60/m 多/a 名/q 被/pbei]/mq 拐/v 儿童/n 
小/a 魏/tg 说/v ，/w 她/rr 父亲/n 定下/v 决心/n 后/f ，/w 立即/d 上网/v 搜索/vn 类似/a 的/ude1 线索/n ，/w 屏幕/n 上/f 显示/v 出/vf 成千上万/vl 条/q 寻亲/nz 帖子/n ，/w 还/d 找到/v 了/ule 一个/mq 叫做/v “/w [宝贝/n 回家/vi 寻/v 子网/gm]/nz ”/w 的/ude1 组织/n 。/w 魏继中/nr 没/d 想/v 太多/ad ，/w 当即/d 申请/v 加入/vn 了/ule 这个/rz 组织/n ，/w 成为/v 一名/mq 寻亲/nz 志愿者/nnt 。/w 
然而/c ，/w 那时/rzt 所有/b 志愿者/nnt 都/d 满腔热情/dl ，/w 却/d 又/d 缺乏/v 经验/n ，/w 因而/c 常/d 做/v 一些/mq 公益/n 宣传/vn ，/w 希望/v 引起/v [有关/vn 部门/n]/nz 和/cc 相关/vn 人士/n 的/ude1 重视/vn 。/w 做/v 了/ule [一段/mq 时间/n]/nz 之后/f ，/w 魏继中/nr 不/d 满足/v 于/p 此/rzs ，/w 多次/mq 向/p “/w [宝贝/n 回家/vi]/nz ”/w 管理员/nnt 申请/v ，/w 给/p 他/rr 一点/mq 资料/n ，/w 让/v 他/rr 去/vf “/w 做/v 点/qt 实在/d 的/ude1 事情/n ”/w 。/w 但/c 对方/n 没有/v 明确/a 答复/vn 。/w 
于是/cc ，/w 从/p 2010年2月/t 开始/v ，/w 魏继中/nr 决定/v 单干/vi ，/w 并/cc 在/p 网上/s 注册/vn 了/ule “/w 老魏/nz 寻人网/nz ”/w 。/w 同时/c ，/w 魏继中/nr 还/d 在/p “/w 老魏/nz 寻人网/nz ”/w 上/f 开设/v 了/ule “/w 家/q 寻/v 孩子/n ”/w 、/w “/w 孩子/n 寻/v 家/q ”/w 、/w “/w 流浪/v 群体/n ”/w 等/udeng 一些/mq 子/ng 栏目/n 。/w 从/p 成立/vi “/w 老魏/nz 寻人网/nz ”/w 至今/d ，/w 魏继中/nr 个人/n 通过/p 在/p 全国/n 来回/vd 奔波/vi 找回/v 了/ule [60/m 多个/mq]/mq 孩子/n ，/w 让/v [60/m 多个/mq]/mq 家庭/n 重新/d 团聚/vi 。/w 
感动/v 
他/rr 生前/t 曾/d 获/v 多项/mq 荣誉/n 
20日/t ，/w 记者/nnt 打开/v “/w 老魏/nz 寻人网/nz ”/w ，/w 其/rz 首页/gi 挂满/v 了/ule 被/pbei 拐/v 儿童/n 的/ude1 信息/n ，/w 有/vyou 孩子/n 的/ude1 照片/n ，/w [出生/vi 年/qt 月/n]/nz ，/w 父母/n 的/ude1 [联系/v 电话/n]/nz 或/c QQ/x 号码/n 。/w 照片/n 上/f 还/d 附有/v 一段/mq 网站/n 的话/udh ：/w “/w 请/v 把/pba 这/rzv 张/q 照片/n 转/v 到/v 您/rr 的/ude1 QQ/x 群/ng 和/cc 论坛/n ，/w 好人/n 有/vyou 好报/nz 。/w 您/rr 的/ude1 每一次/d 粘贴/v 都/d 给/p 我们/rr 带来/v 一次/mq 希望/v ，/w [举手/vi 之/uzhi 劳/ng]/nz ，/w 成就/n 一个/mq 家庭/n 的/ude1 幸福/a 。/w ”/w 令人感动/al 。/w 
魏继中/nr 虽然/c 走/v 了/ule ，/w 但/c 他/rr 舍己救人/vl 的/ude1 精神/n 将/d 继续/v 传承/vn 和/cc 弘扬/v ，/w 社会/n 给予/vn 魏继中/nr 高度/d 评价/vn 和/cc 肯定/v ，/w 他/rr 被/pbei 赋予/v “/w 打拐/nz 独行侠/n ”/w 、/w “/w 民间/n 打拐/nz 英雄/n ”/w 等/udeng 称号/n 。/w 2011年/t 被/pbei [江西/ns 电视台/nis]/nt 评为/v “/w 致敬/vi 2011/m ”/w 十大/mq 人物/n ，/w 2012年/t 被/pbei [中央/n 电视台/nis]/nt 评为/v “/w 温暖/an 中国/ns 寻找/v 身边/s 的/ude1 好人/n ”/w 十大/mq 人物/n ，/w 2013年/t 当选/v 为/p “/w 2013/m 年度/n [中国/ns 正义/n 人物/n]/nz ”/w 等/udeng 多种/m 荣誉/n 。/w 
