人民网/nz 成都/ns 1月22日/t 电/n （/w 宋艳/nr ）/w “/w 我/rr 的/ude1 梦想/n 是/vshi 做/v 中国/ns 最好/d 的/ude1 梨子/n 园/ng ，/w 建设/vn 幸福/a 美丽/a 的/ude1 新村/ns 。/w ”/w 今日/t ，/w 人大代表/nnt 欧阳晓/nr 玲/nz 在/p 广安市/ns 代表团/n 分组/vn 讨论/v 会议/n 上/f 说/v 着/uzhe 自己/rr 的/ude1 梦想/n 。/w 
“/w 我/rr 来自/v 邓小平/nr 的/ude1 故乡/n ，/w 受/v 他/rr [南巡/vi 讲话/n]/nz 的/ude1 鼓舞/vn ，/w 我/rr 1993年/t 从/p [政府/nis 机关/n]/nz 辞职/vi ，/w 以/p 科技/n 带领/v 农村/n 致富/vi 。/w ”/w 欧阳晓/nr 玲/nz 介绍/v 说/v ，/w 目前/t ，/w “/w 广安/ns 蜜/n 梨/nf ”/w 已/d 批准/v 为/p 中国/ns [地理/n 标志/n 产品/n]/nz 保护/v 商标/n ，/w [20/m 多个/mq]/mq 梨/nf 业/ng 基地/nis 分布/vi 在/p 全国/n ，/w 累计/vd 为/p 农民/nnt 创收/vi [3/m 亿元/q]/mq 以上/f 。/w 
她/rr 认为/v 产业/n 规模化/vn 重要/a 的/ude1 原因/n 就是/v 实施/vn [品牌/n 战略/n]/nz 与/cc 科技/n 相结合/nz 。/w “/w 品牌/n 的/ude1 力量/n 来自/v 于/p 产品/n 的/ude1 [科技/n 含量/n]/nz 和/cc 企业/n 强大/a 的/ude1 研发/v 能力/n 。/w 我们/rr 先后/d 从/p 国内外/s 引进/v [600/m 多个/mq]/mq 梨/nf 品种/n ，/w 建立/v 了/ule 梨/nf 母本园/nz 、/w 世界/n 梨/nf 品种/n 资源库/nz 。/w 同时/c 以/p 梨/nf 为/p 载体/n 发展/v [休闲/vn 农业/n]/nz ，/w 完成/v ‘/w 吃住行/nz 游/v 购/vn 娱/vg ’/w 为/p 一体/n 的/ude1 [乡村/n 旅游/vn]/nz 示范点/nis 。/w ”/w 
她/rr 欣喜/a 地/ude2 说/v 着/uzhe [农民/nnt 收入/n]/nz 的/ude1 提高/vn ，/w “/w 当/p 农业工人/nnd 的/ude1 农民/nnt 年收入/n [3/m 万元/q]/mq 以上/f ，/w 当/p 股东/n 的/ude1 农民/nnt 年收入/n [5/m 万元/q]/mq 以上/f ，/w 当/p 业主/n 的/ude1 农民/nnt 年收入/n [10/m 万元/q]/mq 以上/f 。/w ”/w 
同时/c ，/w 欧阳晓/nr 玲/nz 建议/n 政府/nis 应/v 加大/v 对/p [民营/b 企业/n]/nz 投入/v 农村/n 的/ude1 支持/vn 。/w “/w 我/rr 希望/v 农民/nnt 就/d 在/p 农村/n 生活/vn 。/w 这/rzv 离不开/v [民营/b 企业/n]/nz 的/ude1 投入/vn 和/cc 发展/vn 。/w ”/w 她/rr 认为/v ，/w 在/p 政府/nis 的/ude1 支持/vn 下/f ，/w 在/p 企业/n 的/ude1 带动/vn 下/f ，/w 搞好/v [农业/n 产业/n]/nz 、/w 发展/v [农村/n 经济/n]/nz ，/w 让/v 农民/nnt 在/p 农村/n 就/d 能/v 过/uguo 上/f 城市/n 人/n 的/ude1 生活/vn 。/w 
