外交部/nto 副部长/nnt 程国平/nr 昨天/t 表示/v ，/w [中国/ns 国家/n 主席/nnt]/nz 习近平/nr 赴/v 俄罗斯/nsf 出席/v 索契/nz 冬奥会/n 开幕式/n ，/w 是/vshi 连续/a 第二年/mq 选择/v 俄罗斯/nsf 作为/p 首/q 访/v 国/n ，/w 体现/v 两国/mq 元首/nnt 良好/a 的/ude1 工作/vn 关系/n 和/cc 亲密/a 的/ude1 个人/n 友谊/n 。/w 程国平/nr 还/d 表示/v ，/w 索契/nz 冬奥会/n 期间/f 中方/n 不/d 考虑/v 同/p 日本/ns 领导人/nnt 进行/vn 任何/rz 形式/n 的/ude1 接触/vn 。/w 
【/w 安倍/nrf “/w 点头哈腰/vl ”/w 接待/v 美/b 议员/nnt 细节/n 曝光/vi （/w 查看/v 全文/n ）/w 】/w 
会见/v 普京/nrf 
将/d 推动/v 务实/vn [合作/vn 项目/n]/nz 
应/v [俄罗斯/nsf 联邦/n]/nz 总统/nnt 普京/nrf 邀请/v ，/w [国家/n 主席/nnt]/nnt 习近平/nr 将/d 于/p 2月6日/t 至/p 8日/t 赴/v 俄罗斯/nsf 索契/nz 出席/v [第/m 22/m 届/q]/mq [冬季/t 奥林匹克/nz 运动会/n]/nz 开幕式/n 。/w 
程国平/nr 介绍/v ，/w 出席/v 索契/nz 冬奥会/n 开幕式/n 期间/f ，/w 习近平/nr 将/d 与/cc [俄罗斯/nsf 总统/nnt]/nz 普京/nrf 举行/v 双边/n 会晤/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 两国/mq 元首/nnt 今年/t 的/ude1 首次/m 会晤/vn ，/w 将/d 就/d 今年/t [双边/n 关系/n]/nz 发展/vn ，/w 推动/v 大型/b 、/w 务实/vi 和/cc 人文/n [合作/vn 项目/n]/nz 以及/cc 重大/a 国际/n 和/cc 地区/n 问题/n 深入/ad [交换/v 意见/n]/nz ，/w 突出/a 元首/nnt 会晤/vn 对/p [两国/mq 关系/n]/nz 的/ude1 战略/n 引领/v 和/cc [顶层/f 设计/vn]/nz ，/w 为/p 深化/v 中/f 俄/b 全面/ad 战略/n 协作/vn [伙伴/n 关系/n]/nz 注入/v 新的/a 动力/n 。/w 程国平/nr 指出/v ，/w 中方/n 领导人/nnt 也/d 会/v 就/d 二战/n 历史/n 问题/n 与/cc 俄方/n [交换/v 意见/n]/nz ，/w 在/p 维护/v 二战/n 胜利/vn 成果/n 和/cc 战后/t [国际/n 秩序/n]/nz 上/f ，/w 中/f 俄/b 两国/mq 领导人/nnt 的/ude1 立场/n 完全/ad 一致/a 。/w 
程国平/nr 介绍/v ，/w 习近平/nr 将/d 出席/v 索契/nz 冬奥会/n 开幕式/n 和/cc 集体/n [欢迎/v 宴会/n]/nz 等/udeng 活动/vn ，/w 看望/v 中国/ns 奥运/n 代表团/n 代表/nnt 。/w 
