21日/t ，/w 据/p 省政府/n 网站/n 消息/n ，/w [四川省/ns 人民政府/nis]/nt [第/m 34/m 次/qv]/mq [常务/b 会议/n]/nz 决定/v 任命/vn ：/w 廖永康/nr 为/p [四川省/ns 民政厅/nis]/nto 副厅长/nnt ；/w 陈书平/nr 为/p [四川省/ns 财政厅/nis]/nto 副厅长/nnt ，/w 试用期/n 一年/mq 。/w 
免去/v ：/w 杜小炎/nr 的/ude1 [四川省/ns 民政厅/nis]/nto 副厅长/nnt 职务/n ；/w 王琪敏/nr 的/ude1 [四川省/ns 地方/n 税务局/nis]/nto 副局长/nnt 职务/n ；/w 吴勉/nr 的/ude1 [四川省/ns 旅游局/nis]/nto 副局长/nnt 职务/n ；/w 胡/d 一/m 可/v 的/ude1 [四川省/ns 人民/n 防空/vn 办公室/nis]/nt 副主任/nnt 职务/n ；/w 胡晓/nr 的/ude1 [四川省/ns 人民政府/nis 驻/v 昆明/ns 办事处/nis]/nt 主任/nnt 职务/n 。/w 
