“/w 当街/nz 杀/v 虎/n ”/w 谣言/n 重现/v 广州/ns 花都/ns 提醒/v 擦亮/v 双眼/n 
昨日/t ，/w 网/n 传/v 一只/mq 老虎/n 被/pbei 当街/nz [开膛/vi 破肚/nz]/nz ，/w 并称/v 此事/r 发生/v 在/p 广州/ns 花都/ns ，/w 随后/d 又称/gi 发生/v 在/p 云南/ns 。/w 对此/d ，/w [广州/ns 花都区/ns 政府/nis]/nt 辟谣/v 称/vn ，/w 该/rz 文字/n 及/cc 图片/n 此前/t 已/d 在/p 多/a 处/n 出现/v ，/w “/w 事发/vi 地/ude2 ”/w 存在/v 多/a 处/n 变更/v ，/w 提醒/v 网友/n 小心/a 辨别/v ，/w 谨慎/a 转发/v 。/w 
根据/p 网友/n 爆料/v ，/w 他/rr 朋友圈/nz 中/f 有人/r 上/f 传/v 数/n 张/q 图片/n 显示/v ，/w 一只/mq 老虎/n 被/pbei 当街/nz [开膛/vi 破肚/nz]/nz ，/w 旁边/f 还有/v 一台/mq 电子秤/nz ，/w 并/cc 配/v 文/ng 称/v ，/w “/w 听说/v 此事/r 发生/v 地点/n 在/p 广州/ns 花都/ns ”/w 。/w 随后/d ，/w 该/rz 网友/n 自己/rr 查询/v 后/f 又/d 说/v 发生/vn 在/p 云南/ns 。/w 尽管/c 事发/vi 时间/n 、/w 地点/n 等/udeng 真相/n 未/d 明/ag ，/w 该/rz 微博/n 仍/d 引起/v 广泛/a 关注/v 。/w 
昨天/t 中午/t ，/w [花都区/ns 政府/nis 新闻/n 办公室/nis]/nt 在/p 其/rz 官方/n 微博/n 辟谣/v 称/vn ，/w “/w 当街/nz 贩卖/v 老虎/n ”/w 经/p [网络/n 搜索/vn]/nz 发现/v 系/v “/w 旧闻/n ”/w ，/w 有关/v 文字/n 及/cc 图片/n 之前/f 在/p 多/a 处/n 出现/v ，/w “/w 事发/vi 地/ude2 ”/w 也/d 多次/mq 变更/v 。/w 官/n 微/ag 提醒/v ，/w 老虎/n 是/vshi [国家/n 一级/b 保护/vn 动物/n]/nz ，/w 猎杀/v [保护/vn 动物/n]/nz 必将/d 受到/v 法律/n 的/ude1 制裁/vn ，/w “/w 网友/n 爱护/v 动物/n 的/ude1 同时/c 也/d 请/v 擦亮/v 双眼/n ，/w 谨慎/a 转发/v ”/w 。/w 
据/p 了解/v ，/w 此/rzs 谣言/n 已/d 非/b 第一次/mq 进入/v 公众/n 视线/n 。/w 2009年/t ，/w 云南/ns 媒体/n 曾/d 报道/v 称/vn ，/w 有/vyou 网民/gi 在/p 博客/n 转载/v 了/ule 《/w 农贸市场/n 老虎/n 现/tg 杀/v 现卖/nz 》/w 的/ude1 图片/n ，/w 当时/t ，/w 跟帖/nz 网民/gi 认为/v 这/rzv 是/vshi 又/d 一起/s 发生/v 在/p 大陆/ns 某/rz 处/n 的/ude1 类似/a 事件/n 。/w 而/cc 事实/n 是/vshi ，/w 图片/n 中/f 的/ude1 事件/n 发生/v 在/p 1984年8月19日/t 的/ude1 台湾/ns 嘉义县/ns 溪口乡/ns ，/w 该/rz 乡/n 一个/mq 商人/nnt 在/p 马路/n 边/k [大批/m 人/n]/mq 围观/vi 下/f ，/w 将/d 两只/mq 活/v 孟加拉虎/n 当街/nz 肢解/v ，/w 高价/n 出售/v 。/w 有关/v 信息/n 在/p 台湾/ns 媒体/n 资料库/n 和/cc 一些/mq 动物/n 保护/v 组织/n 网站/n 可/v 查询/vn 到/v ，/w 之后/f 图片/n 却/d 被/pbei 流传/v 于/p 大陆/ns 网络/n 并/cc 转载/v ，/w 背景/n 信息/n 逐渐/d 丢失/v ，/w 甚至/d 被/pbei 故意/d 去掉/v 一些/mq 有效/a 信息/n 或/c 添加/v 一些/mq 误导/v 信息/n 。/w (/w 记者/nnt 潘珊菊/nr ）/w 
