警方/n 查获/v 大量/m 制毒/v 工具/n （/w 图片/n 由/p 警方/n 提供/v ）/w 
1月22日/t ，/w 成都/ns 警方/n 对外/vn 公布/v 一起/s 近期/t 破获/v 的/ude1 特大/b 制/v 贩毒/vn 案件/n 。/w 警方/n 在/p 该案/r 中/f 抓获/v [5/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz ，/w 查获/v 毒品/n 成品/n 近/a [2/m 公斤/q]/mq ，/w 液态/n 冰毒/n [16/m 公斤/q]/mq ，/w 查扣/v 作案/vn 轿车/n 一台/mq ，/w 缴获/v 猎枪/n 一支/mq ，/w 打掉/v 了/ule 一个/mq 盘/qv 距/p 在/p 金堂县/ns 的/ude1 特大/b 制/v 、/w 贩毒/vn 团伙/n 。/w 
2013年10月23日/t ，/w [金堂县/ns 公安局/nis]/nto 接到/v 群众/n 举报/vn 称/v ，/w 有一个/mq 以/p 绰号/n “/w 小/a 虎/n ”/w 的/ude1 男子/n 为首/vi 的/ude1 贩毒/vn 团伙/n 在/p 金堂县/ns 进行/vn 制/v 贩毒/vn 活动/vn 。/w 
通过/p 侦查/vn ，/w 警方/n 迅速/ad 查明/v 绰号/n 为/p “/w 小/a 虎/n ”/w 的/ude1 嫌疑人/n ，/w 真名/n 叫/vi 邱/nz 某/rz ，/w [37/m 岁/qt]/mq ，/w 金堂县/ns 福兴镇/ns 人/n 。/w 该/rz 人/n 无/v 正当/a 职业/n ，/w [家庭/n 经济/n]/nz 情况/n 异常/a ，/w 且/c 与/cc 涉/vg 毒/n 人员/n 来往/vi 密切/ad ，/w 的确/d 有/vyou 伙同/v 他人/rr 进行/vn 制/v 、/w 贩毒/vn 活动/vn 的/ude1 嫌疑/n 。/w 
经过/p 近/a 两个月/mq 的/ude1 缜密/a 工作/vn ，/w 专案组/nis 查明/v 了/ule 该/rz [犯罪/vn 团伙/n]/nz 的/ude1 主要/b 成员/nnt 除/p 邱某/nr 外/f ，/w 还包括/nz 邱某某/nr 、/w 肖/vg 某/rz 、/w 陈某某/nr 等/udeng 人/n ，/w 该/rz 团伙/n 以/p [赵镇/ns 天/qt 麟阁/nz 茶楼/nis]/nt 为/p 据点/n ，/w 长期/d 在/p 水/n 韵/n 金沙/ns 小区/n 、/w 川西/ns 家园/n 小区/n 、/w 韩滩/nr 路/n 老/a 农业局/nis 宿舍/n 、/w 江源村/ns 等/udeng 地/ude2 活动/vn ，/w 秘密/n 进行/vn 制/v 贩毒/vn 违法犯罪/v 。/w 
2014年1月初/t ，/w 专案组/nis 发现/v “/w 小/a 虎/n ”/w 等/udeng 人/n 在/p 韩/b 滩/ng 路/n 老/a 农业局/nis 宿舍/n 即将/d 制造/vn 出/vf 大批/m 冰毒/n 成品/n 并/cc 准备/v 流入/vn 市场/n 。/w 为了/p 防止/v 该/rz 批/q 毒品/n 流入/v 社会/n 造成/v 的/ude1 巨大/a 危害/vn ，/w 警方/n 研究/vn 决定/v 展开/vn 抓捕/v 行动/vn 。/w 
1月6日/t 下午/t ，/w 市/n 、/w 县/n 两级/mq [公安/n 机关/n]/nz 组织/n 20余名/m 精干/a 警力/n 展开/v 收网/nz 行动/vn 。/w 在/p 长达/v [24/m 小时/n]/mq 的/ude1 跟踪/vn 布控/nz 下/f ，/w 当/p 该/rz 团伙/n 人员/n 于/p 1月7日18时/t 许/v 全部/m 进入/v 位于/v 韩/b 滩/ng 路/n [49/m 号/q]/mq 老/a 农业局/nis 宿舍/n 的/ude1 制毒/vn 窝点/v 时/ng ，/w 专案组/nis 人员/n 陆续/d 将/d 肖/vg 某/rz 、/w 邱某/nr 、/w 邱某某/nr 、/w 陈某某/nr [4/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 抓获/v ，/w 并/cc 从/p 隐身/v 于/p 居民/n 宿舍楼/n 的/ude1 制毒/vn 窝点/v 内/f 当场/d 缴获/v 冰毒/n 成品/n 近/a [2/m 公斤/q]/mq 、/w 液态/n 冰毒/n [16/m 公斤/q]/mq 。/w 
1月10日/t ，/w 专案组/nis 民警/nnt 再接再厉/vl ，/w 在/p 金堂县/ns 赵镇/ns 江源村/ns [11/m 组/n]/mq 将/d 涉案/vn 的/ude1 [另一/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 王/n 某某/r 抓获/v ，/w 并/cc 从/p 其/rz 家中/s 查获/v 大量/m 制毒/v 工具/n 及/cc 制毒/v 原料/n 。/w 
经/p 审讯/vn ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 邱/nz 某/rz 、/w 邱某某/nr 、/w 肖/vg 某/rz 、/w 陈某某/nr 、/w 王/n 某某/r 均/d 对/p 制造/vn 、/w 贩卖/v 毒品/n 的/ude1 [犯罪/vn 事实/n]/nz 供认不讳/vl 。/w 目前/t [5/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 已/d 被/pbei 依法/d [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w 该案/r 涉案人员/n 已/d 全部/m 落网/vi ，/w 一个/mq 盘/qv 距/p 在/p 金堂县/ns 的/ude1 一个/mq 特大/b 制/v 、/w 贩毒/vn 团伙/n 被/pbei 彻底/ad 摧毁/v 。/w 
