据/p 香港/ns 《/w 文汇报/nz 》/w 报道/v ，/w 香港/ns 发生/v 有/vyou 印度尼西亚/nsf 女佣/nnd 怀疑/v 被/pbei 虐/ag 个案/n ，/w [印度尼西亚/nsf 驻/v 港/n 领事馆/nis]/nt 21日/t 表示/v ，/w Erwiana/x 的/ude1 女/b 雇主/nnd 已/d 被/pbei 列入/v 黑名单/n ，/w 不准/v 她/rr 再/d 聘请/v 印/b 佣/ng ，/w 并/cc 会/v 调查/vn 安排/v Erwiana/x 赴/v 港/n 的/ude1 兆晖/nr 雇佣/v 中心/nis ，/w 若/c 涉/vg 违规/vn ，/w 会/v 吊销/vn 牌照/n 。/w 
[据/p 外电/n 报道/v]/nz ，/w 印度尼西亚/nsf 总统/nnt 苏西洛/nrf 亦/d 表示/v 伤心/a 和/cc 愤怒/a 。/w [香港/ns 劳工处/nis]/nt 表示/v ，/w 会/v 加强/vn 巡查/v [香港/ns 外/f 佣/ng 中介/n 公司/nis]/nt ，/w 如/v 发现/vn 滥/a 收费/vn 用/p 会/v 采取/v 行动/vn 跟进/v 。/w 
中介/n 滥/a 收费/vn 仅/d [两/q 成/v]/mq 有/vyou 牌/n 
亚洲/ns 家/q 务工/v 工会/nis 联会/nis 组织/n 干事/nnt 邓建华/nr 21日/t 在/p 一个/mq [电台/nis 节目/n]/nz 表示/v ，/w 部分/n 外/f 佣/ng 中介公司/nis 漠视/v 外/f 佣/ng 权益/n ，/w 除了/p 扣/v 起/vf 外/f 佣/ng 的/ude1 护照/n ，/w 有/vyou 公司/nis 多收/v 外/f 佣/ng 中介/n 费用/n ，/w 但/c 不/d 发/v 收据/n ，/w 令/v 外/f 佣/ng 难以/d 向/p 港府/nz 投诉/vn 。/w 邓建华/nr 要求/n 港府/nz 主动/ad 彻查/nz 。/w 
他/rr 又/d 说/v ，/w 香港/ns 有/vyou 过/uguo [千/m 间/f]/mq 中介公司/nis ，/w 但/c 只有/c 200多间/m 获得/v [印度尼西亚/nsf 领事馆/nis]/nt 的/ude1 牌照/n ，/w 其余/rz 是/vshi 靠/v 其他/rzv 有/vyou 牌/n 公司/nis 代为/v 在/p 文件/n 盖印/nz ，/w 安排/v 印/b 佣/ng 赴/v 港/n 。/w 邓建华/nr 期望/v 港府/nz 监管/vn 及/cc 容许/v 外/f 佣/ng 外宿/nz ，/w 可以/v 暂/d 避/v 不合理/nz 的/ude1 雇主/nnd 。/w 
香港/ns 人力/n 代理/v 总会/nis 副主席/nnt 廖翠兰/nr 则/d 否认/v 有/vyou 公司/nis 多收/v 中介费/n 及/cc 扣/v 起/vf 外/f 佣/ng 护照/n 。/w 廖翠兰/nr 说/v ，/w 无/v 领事馆/nis 牌照/n 的/ude1 中介公司/nis 在/p 香港/ns 属/v 合法/a ，/w 因为/c 获/v 劳工处/nis 发牌/nz ，/w 小规模/d 拥有/v 领事馆/nis 牌/n 的/ude1 中介公司/nis ，/w 亦/d 会/v 为/p 这些/rz 中介/n 盖印/nz 。/w 她/rr 认为/v ，/w [香港/ns 劳工处/nis]/nt 不/d 应/v 发牌/nz 予/vg 无/v 领事馆/nis 牌/n 的/ude1 中介公司/nis 。/w 
[香港/ns 劳工处/nis]/nt 研/v 收紧/v 牌照/n 条款/n 
[香港/ns 劳工处/nis]/nt 处长/nnt 卓永兴/nr 说/v ，/w 香港/ns 有/vyou 法例/n 监管/vn 本地/rzs 的/ude1 中介公司/nis 最多/ad 只能/v 收取/vn [401/m 元/q]/mq 中介费/n ，/w 如/v 发现/vn 滥/a 收费/vn 用/p 会/v 采取/v 行动/vn 跟进/v 。/w 其后/f ，/w 亦/d 会/v 要求/n 与/cc 印度尼西亚/nsf 的/ude1 中介公司/nis 代表/nnt 见面/vi ，/w 了解/v 印/b 佣/ng 涉嫌/v 被/pbei 虐/ag 事件/n 是否/v 涉及/vn 滥/a 收/v 中介费/n 问题/n 。/w 对于/p 外/f 佣/ng 被/pbei 超收/v 中介费/n 、/w 护照/n 被扣/nz 或/c 欠/v 假期/t 的/ude1 情况/n ，/w 劳工处/nis 指/v 会/v 加强/vn 巡查/vn 。/w 
另外/c ，/w 现/tg 时/ng [香港/ns 劳工处/nis]/nt 登记/vn 有/vyou 过/uguo [千/m 间/f]/mq “/w [职业/n 介绍所/nis]/nis 牌照/n ”/w 的/ude1 中介公司/nis ，/w 但/c 只有/c 230多间/m 有/vyou [印度尼西亚/nsf 领事馆/nis]/nt 的/ude1 雇佣/vn 中介/n 牌照/n 。/w 劳工处/nis 指/v 会/v 研究/vn 收紧/v 牌照/n 条款/n ，/w 例如/v 规定/n 中介公司/nis 须/d 定期/d 面/nf 见/v 女佣/nnd ，/w 了解/v 她们/rr 的/ude1 工作/vn 状况/n 。/w 
女/b 雇主/nnd 入/v 黑名单/n 禁/v 聘/vn 印/b 佣/ng 
另外/c ，/w [印度尼西亚/nsf 驻/v 港/n 领事馆/nis]/nt 表示/v ，/w 对于/p 连串/nz 的/ude1 怀疑/vn 虐/ag 佣/ng 事件/n ，/w 已/d 决定/v 把/pba Erwiana/x 的/ude1 女/b 雇主/nnd 列入/v 黑名单/n 。/w 印度尼西亚/nsf 驻/v 港/n 总领事/nnt 指/v ，/w 香港/ns 雇主/nnd 黑名单/n 有/vyou [156/m 人/n]/mq ，/w 这些/rz 雇主/nnd 都/d 可能/v 涉及/vn 暴力/n 或者/c 操守/n 问题/n 。/w 至于/p Erwiana/x 的/ude1 中介公司/nis 兆晖/nr 雇佣/v 中心/nis ，/w 总领事/nnt 指/v 如果/c 调查/vn 后/f ，/w 发现/v 有/vyou 违规/vn 会/v 吊销/vn 牌照/n 。/w 兆晖/nr 雇佣/v 中心/nis 则/d 贴/v 出/vf 通告/n ，/w 指/v 负责人/nnt 已经/d 到/v 印度尼西亚/nsf 了解/v 情况/n ，/w 暂时/d 不/d 回应/vn 。/w (/w 记者/nnt 文森/nz )/w 
