原/b 标题/n ：/w 副处级/b 官员/nnt 腐化/v 始于/v 收/v 年/qt 节/q 小/a 礼/n 22年/t 受贿/vi 千万/m 
谢正军/nr 绘/v （/w 新华社/nt 发/v ）/w 
核心/n 阅读/v 
[甘肃省/ns 定西市/ns 地税局/nis]/nt 原/b 副局长/nnt 刘生海/nr [职务/n 犯罪/vn]/nz 案件/n ，/w 日前/t 经/p [酒泉市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 审理/v 后/f ，/w 作出/v 一审/b 判决/vn ：/w 法院/nis 以/p 受贿罪/n 、/w 贪污罪/n 、/w [挪用/v 公款/n 罪/n]/nz 、/w 巨额/b [财产/n 来源/n]/nz 不明/v 罪/n 、/w 徇私舞弊/vl 不/d 征税/vn 款/q 罪/n ，/w 决定/v 对/p 被告人/n 执行/v 有期徒刑/n 22年/t 。/w 令人/v 关注/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 这个/rz 受贿/vi 金额/n 近/a [千/m 万元/q]/mq 的/ude1 “/w 巨/ag 贪/v ”/w ，/w 其/rz 堕落/vi 腐化/v 之/uzhi 路/n ，/w 开始/v 于/p 当初/t 对于/p 年/qt 节/q “/w 小/a ”/w 礼/n 的/ude1 来者不拒/vl 。/w 
走上/v 纪检/n 岗位/n 也/d 没/d 收敛/v 贪财/a 之/uzhi 心/n 
1995年/t 是/vshi 刘生海/nr 人生/n 的/ude1 转折点/n 。/w 那时/rzt ，/w 他/rr 还是/c [酒泉/ns 财校/nis]/nt 的/ude1 一名/mq 会计学/n 教师/nnt 。/w 这/rzv 一年/mq ，/w 刘生海/nr 调入/v [敦煌市/ns 地税局/nis]/nt 做/v 干事/nnt 。/w 谈及/v 当初/t [工作/vn 调动/v]/nz 的/ude1 原因/n ，/w 他/rr 说/v ，/w 是/vshi 想/v 利用/vn 自己/rr 的/ude1 [专业/n 知识/n]/nz [干/v 一番/mq 事业/n]/nz 。/w 之后/f ，/w 刘生海/nr 仕途/n 顺利/ad ，/w 一路/mq 被/pbei 提拔/v 为/p [敦煌市/ns 地税局/nis]/nt 局长/nnt 、/w [酒泉市/ns 地税局/nis]/nt [纪检/n 组长/nnt]/nnt 、/w [定西市/ns 地税局/nis]/nt 副局长/nnt 。/w 
从/p 上任/vi [敦煌市/ns 地税局/nis]/nt 局长/nnt 之后/f ，/w 当初/t 的/ude1 雄心壮志/n 逐渐/d 消磨/v 殆尽/vi 。/w 即使/c 后来/t 走上/v 纪检/n 岗位/n ，/w 也/d 没/d 让/v 刘生海/nr 收敛/v 贪财/a 之/uzhi 心/n 。/w 
“/w 接到/v 举报/vn 之后/f ，/w 我们/rr 侦查/vn 发现/v ，/w 刘生海/nr 的/ude1 主要/b [犯罪/vn 事实/n]/nz 发生/v 在/p 他/rr 任/v [敦煌市/ns 地税局/nis]/nt 局长/nnt 期间/f ，/w 当时/t 他/rr 只是/d 一个/mq [科级/b 干部/nnt]/nz 。/w 这个/rz 级别/n 的/ude1 干部/nnt 贪/v 腐/vg 数额/n 如此/rzv 巨大/a ，/w 在/p 酒泉市/ns [检察/b 机关/n]/nz 建院/v 以来/f 是/vshi 前所未有/vl 的/ude1 。/w ”/w [酒泉市/ns 人民检察院/nis 反贪局/nis]/nt 局长/nnt 朱兵/nr 说/v 。/w 
经/p 法院/nis 审理/v 查明/v ，/w 刘生海/nr 在/p 担任/v [敦煌市/ns 地税局/nis]/nt 局长/nnt 、/w [酒泉市/ns 地税局/nis]/nt [纪检/n 组长/nnt]/nnt 期间/f ，/w 利用/v 职务/n 之/uzhi 便/d 为/p 他人/rr 谋取/v 利益/n ，/w 收受/v 、/w 索取/v 他人/rr 财物/n 数额/n 达/v 472万余元/m ；/w 通过/p 套取/v 代扣/nz 税款/n 手续费/n ，/w 私设/v “/w 小金库/n ”/w ，/w 以/p 提取/v 现金/n 、/w 报销/v 个人/n 支出/n 费用/n 等/udeng 方式/n ，/w 将/d 单位/n 公款/n 140余万元/m 据为己有/vl ；/w 将/d 单位/n “/w 小金库/n ”/w 资金/n 近/a [50/m 万元/q]/mq 以/p 个人/n 名义/n 借/v 给/p 他人/rr 炒股/vi 营利/vn 。/w 
此外/c ，/w 作为/p [国家/n 工作/vn 人员/n]/nz ，/w 刘生海/nr [家庭/n 财产/n]/nz 、/w 支出/n 明显/a 超过/v [合法/a 收入/n]/nz ，/w 除/p 受贿/vi 所得/n 款项/n 、/w 贪污/v 所得/n 款项/n 外/f 尚/d 有/vyou 588万余元/m 差额/n 部分/n 不能/v 说明/vn 来源/n ；/w 利用/v [税收/n 征管/vn]/nz 职务/n 之/uzhi 便/d ，/w 在/p 没有/v 缴纳/vn 税款/n 的/ude1 情况下/nz ，/w 指使/v 下属/vn 违规/vn 开具/v 金额/n 近/a [565/m 万元/q]/mq 的/ude1 [建筑/n 安装/v 业/ng]/nz 发票/n 一张/mq ，/w 致使/v [国家/n 税收/n]/nz 损失/n 27万余元/m 。/w 
收/v 别人/rr 送/v 的/ude1 钱/n ，/w 也/d 送/v 别人/rr 钱/n ；/w 私人/n 送节礼/nz ，/w 单位/n 用/p 公款/n 也/d 送/v 
被/pbei 逮捕/v 后/f 的/ude1 8个月/t 时间/n 里/f ，/w 刘生海/nr 开始/v 回忆/vn 并/cc 自省/v 犯罪/vn 之/uzhi 路/n ，/w 而/cc 这/rzv 一切/rz 的/ude1 发端/n ，/w 却/d 是/vshi 当初/t 收下/v 的/ude1 [一份/mq 份/q]/mq 年/qt 节/q “/w 小/a ”/w 礼/n 。/w 
据/p 刘生海/nr 案/ng 的/ude1 主审/nnt 法官/nnt 、/w [酒泉市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 刑/n 二/m 庭/ng 庭长/nnt 刘玉强/nr 介绍/v ，/w 正如/v 刘生海/nr 所/usuo 说/v ，/w 他/rr 受贿/vi 的/ude1 金额/n 是/vshi 逐渐/d 增加/v 的/ude1 。/w 从/p 最初/d 的/ude1 [几千/m 元/q]/mq 、/w [几/d 万元/q]/mq ，/w 到/v 后来/t 的/ude1 [几十/m 万元/q]/mq 甚至/d 一套/mq 房子/n 都/d 敢/v “/w 笑纳/v ”/w 。/w 这样/rzv [一点/mq 一点/mq 地/ude2]/mq 陷入/v 泥潭/n ，/w 与/cc 年/qt 节/q 上门/vi 送礼/vi 的/ude1 小恩小惠/nz 不无关系/vl 。/w 
刘生海/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 当初/t 他/rr 也/d 知道/v ，/w 不管/c 是/vshi 单位/n 的/ude1 同事/n 还是/c 社会上/nz 的/ude1 生意人/n ，/w 没有/v 无缘无故/dl [找上门/vi 来/vf]/nz 的/ude1 。/w 但是/c ，/w 这些/rz 人/n 往往/d 并不/d 在/p 送礼/vi 时/ng 提出/v 需求/n ，/w 而且/c ，/w [很多/m 人/n]/mq 都/d 是/vshi 地方/n 上/f 的/ude1 熟面孔/nz ，/w 或者/c [经/p 人/n 介绍/v]/nz ，/w 加之/cc 是/vshi 逢年过节/bl ，/w 就/d 更/d 不好意思/a 拒绝/v 。/w 
根据/p 法院/nis 审理/v 认定/vn 的/ude1 情况/n ，/w 刘生海/nr 收/v 节/q 礼/n 基本上/d 都/d 是/vshi 现金/n 为主/vi ，/w 少/a 则/d [5000/m 元/q]/mq ，/w 多/a 则/d 数/n 万元/q 。/w 
