上周六/t 的/ude1 下午/t ，/w 徐睿/nr 和/cc 刘媛/nr 两口子/n 趁着/p 放假/vi ，/w 准备/v 好好/d 地/ude2 逛逛街/nz 。/w 没想到/nz 一/m 下午/t 时间/n ，/w 东西/n 没/d 买/v 到/v ，/w 却/d 顺手/d 抓住/v 了/ule [4/m 名/q]/mq 小偷/n 。/w 
原来/d ，/w 夫妻/n 俩/m 都/d 是/vshi 警察/nnt ，/w 丈夫/n 是/vshi [宜宾市/ns 公安局/nis 特警/nnd 支队/nis]/nt [三/m 大队/nis]/mq 民警/nnt 徐睿/nr ，/w 妻子/n 是/vshi [宜宾市/ns 公安局/nis]/nto 治安/n [行政/n 拘留/v]/nz 所/usuo 民警/nnt 刘媛/nr 。/w 两人/mq 合作/vn 抓/v 小偷/n ，/w 已经/d 不是/c 第一次/mq 了/ule 。/w 
[第/m 一起/s]/mq 
两/m 男子/n 协作/vn 扒窃/v 夫妻/n 抓/v 了/ule 个/q 现行/b 
1月18日/t ，/w 下午/t [2/m 点/qt]/mq [半/m 左右/f]/mq ，/w 徐睿/nr 与/cc 妻子/n 从/p 叙/b 府/ng 商城/nis 逛完/nz 出来/vf ，/w 没/d 走/v 几步/n ，/w 徐睿/nr 就/d 发现/v 了/ule 情况/n 。/w 
“/w 当时/t ，/w 老公/n 突然/ad 用/p 手/n 捏/v 了/ule 我/rr [两/q 下/f]/mq ，/w 我/rr 立即/d 明白/v 有/vyou 情况/n ，/w 我/rr 顺势/d 往/p 前方/s 看/v 去/vf ，/w 就/d 发现/v 了/ule 一名/mq 穿/v 黑色/n 衣服/n 的/ude1 男子/n 不/d 对劲/a 。/w ”/w 刘媛/nr 说/v ，/w 男子/n 大概/d 30多岁/m ，/w 老是/d 东张西望/vl 。/w 为了/p 不/d 打草惊蛇/vl ，/w 她/rr 和/cc 老公/n 不经意/a 的/ude1 从/p 男子/n 身边/s 走过/v ，/w 朝/tg [人民/n 公园/n]/nz 方向/n 走/v 去/vf 。/w 走/v 了/ule 一段/mq 距离/n 以后/f ，/w 两人/mq 再/d 调头/vi 回来/v ，/w 继续/v 跟踪/vn 可疑/a 男子/n 。/w 
徐睿/nr 说/v ，/w 他/rr 和/cc 老婆/n 刚/d 跟/p 了/ule 10多米/m ，/w 就/d 发现/v 穿/v 黑/a 衣服/n 的/ude1 男子/n 手拿/v 报纸/n ，/w 掩护/v 着/uzhe [另一/m 名/q]/mq 的/ude1 男子/n 开始/v 作案/vn 。/w 在/p 两人/mq 的/ude1 “/w 协作/vn ”/w 之下/f ，/w 一名/mq 20多岁/m 穿/v 白色/n 衣服/n 女子/n 的/ude1 手机/n 就/d 成为/v 了/ule 两人/mq 的/ude1 [囊中/s 之/uzhi 物/ng]/nz 。/w 蓝/a 衣/ng 男子/n 立即/d 转移/v 到/v 一辆/mq 三轮车/n 后面/f ，/w 试图/v 赶紧/d 把/pba 手机/n 关机/vi ，/w 就/d 在/p 这时/rzt ，/w 徐睿亮/nr 明/ag 身份/n 将/d 其/rz 控制/vn 。/w [另一/m 名/q]/mq 男子/n 见状/vi ，/w 企图/v 逃跑/v ，/w 刘媛/nr 一把/mq 抓住/v 他/rr ，/w 在/p [另一/m 名/q]/mq 路过/v 便衣/n 法警/nnt 的/ude1 帮助/vn 下/f 将/d 其/rz 制服/n 。/w 
