昨天/t ，/w 各/rz 会员/nnt 在/p 大会/n 上/f 进行/vn 表决/v 。/w 新华社/nt 发/v 
[京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 孙永军/nr 
本次/r 足/a 代/q 会/v 一个/mq 重要/a 议题/n 是/vshi 讨论/v 《/w [中国/ns 足球/n]/nz 中长期/n 规划/n 纲要/n (/w 2014-2023/m 》/w ，/w 即/v 新/a [十年/mq 规划/n]/nz 。/w 这份/r 只有/c [11/m 页/q]/mq 的/ude1 讨论稿/nz ，/w 在/p 面面俱到/vl 之下/f 却/d 未/d 提出/v 任何/rz 实际/n 数据/n 指标/n ，/w 也/d 没有/v 提供/v 明确/a 的/ude1 实施/vn 路径/n 。/w 足协/nis 副主席/nnt 于洪臣/nr 解读/v 称/vn “/w 为/p 避免/v 以往/t 规划/n 指标/n 太多/ad ，/w 但/c 大/a 都/d 难以/d 实现/v ，/w 所以/c 此次/rz 本着/p 实事求是/vl 的/ude1 原则/n ，/w 未提/v 实际/n 目标/n ，/w 目前/t 只是/d [纲领性/n 文件/n]/nz ，/w 后续/vn 要/v 具体/a 出台/vi 分/qt 项/q [实施/v 方案/n]/nz ”/w 。/w [国家/n 体育/n 总局/nis]/nto 局长/nnt 刘鹏/nr 参加/v 了/ule 执委会/nis ，/w 并/cc 发表/v 讲话/n 。/w 
□/w 执委会/nis 
代表/nnt 希望/v 细化/vn 规划/n 目标/n 
[昨天/t 下午/t]/nz ，/w 在/p 执委会/nis 分组/vn 讨论/v [十年/mq 规划/n]/nz 期间/f ，/w [国家/n 体育/n 总局/nis]/nto 局长/nnt 刘鹏/nr 特地/d 赶赴/v 香河/ns 基地/nis 与/cc 代表/nnt 们/k 沟通/v 。/w 他/rr 表示/v 希望/vn [中国/ns 足球/n]/nz 以/p 本次/r 足/a 代/q 会/v 为/p 起点/n ，/w 在/p 新/a 一届/mq 足协/nis 领导班子/n 的/ude1 领导/n 下/f ，/w 所有/b 足球/n 人/n 一起/s 努力/ad ，/w 解决/v [中国/ns 足球/n]/nz 存在/v 的/ude1 问题/n ，/w 走出/v 低谷/n 。/w “/w 不/d 改变/v [中国/ns 足球/n]/nz 落后/a 的/ude1 面貌/n ，/w 就/d 对不起/v [全国/n 人民/n]/nz 。/w ”/w 刘鹏/nr 说/v 。/w 
刘鹏/nr 透露/v ，/w 党中央/nt 和/cc 国务院/nt 一直/d 关心/v [中国/ns 足球/n]/nz 。/w “/w 习近平/nr 主席/nnt 的/ude1 [三/m 大/a]/mq 愿望/n ，/w 第一/m 是/vshi 世界杯/n 出线/vi ，/w 第二/m 是/vshi 中国/ns 举办/v 世界杯/n 比赛/vn ，/w 第三/m 是/vshi 中国/ns 取得/v [世界杯/n 冠军/nnt]/nz 。/w 
足球/n 的/ude1 意义/n 远/a 超/v 项目/n 本身/rz ，/w 足球/n 牵动/v [亿/m 万/d 人民/n]/nz 的/ude1 心/n ，/w 也/d 是/vshi 象征/n 国家/n 实力/n 的/ude1 重要/a 一环/nz ，/w ‘/w 足球/n 梦/n ’/w 是/vshi ‘/w 中国/ns 梦/n ’/w 的/ude1 重要/a 部分/n 。/w ”/w 
在/p 执委会/nis 上/f ，/w 有/vyou 代表/nnt 提出/v ，/w 规划/n 中/f 应该/v 设立/vn 一些/mq 具体/a 目标/n ，/w 尤其/d 是/vshi [青少年/n 足球/n]/nz 发展/v 方面/n 。/w 此外/c ，/w 地方/n 足协/nis 希望/v 能/v 在/p 青/a 训/v 培养/vn 方面/n 给予/vn 更多/ad 补贴/n 经费/n ，/w 并/cc 细化/v 青/a 训/v 培养/vn 方案/n 。/w 在/p 俱乐部/nis 方面/n ，/w 中/f 甲/n 俱乐部/nis 希望/v 在/p 球员/nnt 转会/v 方面/n 能/v 给予/vn 新的/a 政策/n ；/w 中超/n 俱乐部/nis 希望/v 能/v 完善/vn 联赛/n 相关/vn 规范/v ，/w 使/v 中超/n 赛程/n 更为/d 稳定/an ，/w 不会/v 因为/c 国家队/nis 、/w 亚冠/nz 上/f 随意/ad 变动/vn 。/w 
□/w 明星/nnd 委员/nnt 
足球/n 人/n 应/v “/w 耕耘/vi 不问/v 收获/n ”/w 
在/p 新/a 一届/mq [中国/ns 足球/n 协会/nis]/nt 的/ude1 执委/nnt 名单/n 中/f ，/w 昔日/t [铿锵/o 玫瑰/n]/nz 孙雯/nr 是/vshi 唯一/b 一名/mq 女性/n 执委/nnt 。/w 
昨天/t ，/w 当选/v [中国/ns 足协/nis 执委/nnt]/nt 委员/nnt 的/ude1 前/f [世界/n 足球/n 小姐/n]/nz 孙雯/nr 在/p 接受/v [京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 采访/v 时/ng 认为/v ，/w [十年/mq 规划/n]/nz 中/f ，/w 女足/nis 成为/v 亚洲/ns 一流/b 强/a 队/n 的/ude1 目标/n 是/vshi 可以/v 实现/vn 的/ude1 ，/w 但/c 关键/n 是/vshi [中国/ns 足球/n]/nz 人/n 应有/v “/w 耕耘/vi 不问/v 收获/n ”/w 的/ude1 心态/n 。/w 
当选/v 执委/nnt ，/w 孙雯/nr 感到/v 很/d 意外/a ，/w “/w 作为/p 一名/mq 从/p 运动员/nnt 、/w 教练员/nnt 出身/v 的/ude1 人员/n ，/w 能/v 进入/v [中国/ns 足协/nis]/nt 核心/n 层面/n ，/w 我/rr 确实/ad 很/d 意外/a 。/w 足协/nis 将/d 一名/mq [专业/n 人士/n]/nz 选入/vf 执委/nnt ，/w 那/rzv 就是/v 希望/vn 我/rr 能/v 在/p 专业/n 领域/n 给/p 出/vf 更多/ad 的/ude1 建议/n 。/w 未来/t 我会/r 在/p 运动员/nnt 、/w 教练员/nnt 的/ude1 培训/vn 、/w 后续/vn 发展/vn 等/udeng 方面/n 进行/vn 一些/mq 思考/vn ，/w 给/p 出/vf 一些/mq 建议/n ”/w 。/w 
对于/p [十年/mq 规划/n]/nz 中/f ，/w 有关/v 女足/nis 到/v “/w 2023年/t 成为/v 亚洲/ns 一流/b 强/a 队/n ，/w 有/vyou 与/cc 世界/n 强/a 队/n 抗衡/vi 实力/n ”/w 的/ude1 目标/n ，/w 孙雯/nr 认为/v [完全/ad 可以/v]/nz 实现/v 。/w “/w 女足/nis 和/cc 男足/nis 的/ude1 情况/n 不同/a 。/w 我们/rr 女足/nis 很多/m 具备/v 天赋/n 的/ude1 [90/m 后/f]/mq 球员/nnt ，/w 如果/c 给/p 她们/rr 提供/v 高水平/nz 比赛/vn ，/w 进行/vn 正确/a 的/ude1 引导/vn ，/w 这/rzv 一批/mq 人/n 是/vshi 可以/v 有所作为/vl 的/ude1 。/w 所以/c 说/v ，/w 这个/rz 目标/n 不是/c 遥/ag 不可/v 及/cc 的/ude1 。/w ”/w 
孙雯/nr 强调/v ，/w 要/v 想/v 实现/vn 这个/rz 目标/n 必须/d 踏实/a 做事/vi ，/w “/w 提升/v [中国/ns 足球/n]/nz 水平/n 是/vshi 一个/mq 长期/d 的/ude1 过程/n ，/w 需要/v 通过/p 几代人/mq 的/ude1 努力/ad ，/w 也许/d 你/rr 的/ude1 劳动/vn 并/cc 不能/v 在/p 你/rr 的/ude1 有生之年/n 收获/n 成果/n 。/w 我/rr 希望/v 大家/rr 有/vyou 一种/mq 耕耘/vi 不问/v 收获/n 、/w 成功/a 不必/d 在/p 我/rr 的/ude1 心态/n 对待/v 足球/n 事业/n ”/w 。/w 
□/w 对话/vn 
陈培德/nr ：/w 20年/t 能/v [实现/v 目标/n]/nz 就/d 不错/a 了/ule 
作为/p [与/cc 会/v 代表/nnt]/nz ，/w [中国/ns 足球/n]/nz 人/n 熟悉/v 的/ude1 昔日/t 足球/n [反/vi 黑/a 斗士/n]/nz 、/w [浙江省/ns 体育局/nis]/nto 前/f 局长/nnt 陈培德/nr 来到/v 会场/n 。/w 虽然/c 满头/n 白发/n ，/w 但/c 陈培德/nr [精神/n 矍铄/a]/nz 、/w 思路/n 清楚/a ，/w 对/p [中国/ns 足协/nis]/nt 章程/n 修改/v 、/w 工作报告/v 表达/vn 了/ule 自己/rr 的/ude1 观点/n 。/w 
习近平/nr 批示/n 推动/v [管/v 办/v 分离/vi]/nz 
[京华/ntc 时报/n]/nz ：/w 这次/r 足协/nis 的/ude1 新/a 章程/n 和/cc 以前/f 有/vyou 哪些/ry 变化/vn 呢/y ？/w 
陈培德/nr ：/w 新的/a [中国/ns 足协/nis]/nt 章程/n 进步/vn 了/ule ，/w 开始/v 实质性/n 推进/vi [管/v 办/v 分离/vi]/nz 。/w [管/v 办/v 分离/vi]/nz 的/ude1 核心/n 在于/v 管/v 与/cc 办/v 的/ude1 分离/vn ，/w 现在/t [中国/ns 足协/nis]/nt 只管/d 监督/vn 了/ule ，/w 它/rr 的/ude1 职能/n 改变/v 了/ule ，/w 不管/c 比赛/vn 了/ule ，/w 因此/c 要/v 取消/vn 以前/f 设置/v 的/ude1 竞赛/vn 委员会/nis 。/w 
[京华/ntc 时报/n]/nz ：/w 您/rr 认为/v 足球/n 行业/n 出现/v 的/ude1 问题/n 和/cc 以前/f 的/ude1 制度/n 有/vyou 关系/n 吗/y ？/w 
陈培德/nr ：/w 足球/n 行业/n 出现/v 腐败/an 的/ude1 根源/n 就是/v 管/v 办/v 不/d 分/qt ，/w 足协/nis 既是/c 裁判员/nnt ，/w 又是/c 运动员/nnt ，/w 现在/t (/w 不管/c 竞赛/vn )/w 这/rzv 条/q 终于/d 取消/v 了/ule 。/w 2011年/t ，/w [体育/n 总局/nis]/nz 政法/n 司/ng 在/p 上海/ns 召开/v 小/a 范围/n 专家/nnt 研讨会/n ，/w 任务/n 就是/v 要/v 拿出/v 一个/mq [管/v 办/v 分离/vi]/nz 方案/n 。/w 这个/rz 研讨会/n 的/ude1 召开/vn 是因为/c 我/rr 给/p 当时/t 的/ude1 国家/n 副主席/nnt 习近平/nr 写/v 了/ule 封信/q ，/w 其中/rz 就/d 有/vyou 一条/mq ，/w 足球/n 的/ude1 改革/vn 必须/d 走/v [管/v 办/v 分离/vi]/nz 的/ude1 路/n ，/w 这/rzv 是/vshi 铲除/v 足球/n 腐败/an 温床/n 的/ude1 [根本/a 途径/n]/nz ，/w 后来/t 习近平/nr 批示/n 了/ule ，/w 转给/v 了/ule 刘延东/nr 委员/nnt ，/w 并/cc 批示/n 做/v 研讨会/n ，/w 最终/d 足协/nis 新的/a 章程/n 修改/v 也/d 把/pba 这/rzv 条/q 吸收/v 进去/vf 。/w 
[管/v 办/v 分离/vi]/nz 将/d 考验/v 中超/n 公司/nis 
[京华/ntc 时报/n]/nz ：/w [中国/ns 足球/n]/nz [管/v 办/v 分离/vi]/nz 面临/v 着/uzhe 哪些/ry 阻力/n 和/cc 问题/n ？/w 
陈培德/nr ：/w 足协/nis 只/d 行使/v 监督/vn 职责/n ，/w 这/rzv 比/p 过去/vf 进步/vn 了/ule ，/w 但/c 现在/t 产生/v 了/ule 新问题/nz —/w —/w 联赛/n 管理/v 机构/n 自己/rr 监督/vn 自己/rr ，/w 在/p 强大/a 的/ude1 利益/n 诱惑/vn 下/f 会/v 怎么样/ryv ？/w 这/rzv 还是/c 要/v 看/v [中国/ns 足协/nis]/nt 监督/vn 的/ude1 力度/n 到底/d 大/a 不大/d ，/w 是否/v 有效/a 。/w 以前/f 有/vyou 句话/q ，/w “/w [一/d 管/v]/mq 就/d 死/v ，/w 一/m 放/v 就/d 乱/d ”/w ，/w 这/rzv 是/vshi 个/q 两难/z 的/ude1 命题/n ，/w 要/v 在/p 未来/t 实践/vn 中看/a 。/w 据/p 我/rr 所/usuo 知/v ，/w 以后/f [中国/ns 足协/nis]/nt 的/ude1 一些/mq 赛事/n 审批/v 权/n 要/v 下放/vn ，/w 包括/v [职业/n 球员/nnt]/nz 的/ude1 注册/vn 、/w 审批/v 足协/nis 也/d 不管/c 了/ule ，/w 要/v 交给/v 联赛/n 委员会/nis 。/w 
[京华/ntc 时报/n]/nz ：/w 如果/c 联赛/n 由/p 专门/d 的/ude1 公司/nis 来/vf 运作/vn ，/w 足协/nis 不再/d 直接/ad 负责/v ，/w 会/v 不会/v 
产生/v 一些/mq 其他/rzv 的/ude1 问题/n ？/w 
陈培德/nr ：/w 会/v 有/vyou 一些/mq 问题/n 。/w 如果/c 足协/nis 不/d 直接/ad 办/v 比赛/vn ，/w 只/d 负责/v 监管/vn ，/w 让/v 中超/n 公司/nis 直接/ad 操办/v 联赛/n 的话/udh ，/w 会/v 有/vyou 中超/n 公司/nis 人员/n 的/ude1 素质/n 怎么样/ryv 、/w 有/vyou 没有/v 一个/mq 机制/n 来自/v 我/rr 约束/vn 、/w 还是/c 只/d 靠/v 足协/nis 监督/vn 等/udeng 问题/n ，/w 这些/rz 问题/n 与/cc [工作/vn 人员/n]/nnt 的/ude1 素质/n 有/vyou 很大/d 关系/n 。/w 
新/a [十年/mq 规划/n]/nz 有/vyou 机会/n 完成/v 
[京华/ntc 时报/n]/nz ：/w 您/rr 对于/p 这次/r 提出/v 的/ude1 新/a [十年/mq 规划/n]/nz 怎么/ryv 看/v ？/w 
陈培德/nr ：/w 我/rr 觉得/v 还是/c 有/vyou 机会/n 完成/v 的/ude1 。/w 这次/r 会议/n 我/rr 还/d 感觉到/v 的/ude1 另外/c 一大/n 进步/vn ，/w 就是/v 我们/rr 真正/d “/w 正视/v 差距/n ，/w 但/c 不甘落后/vl ”/w 。/w 昨天/t 张剑/nr 来看/u 我/rr ，/w 他/rr 说/v 争取/v 20年/t 成为/v [亚洲/ns 足球/n]/nz 强国/n 这个/rz 时间/n 是不是/v 长/a 了/ule 点/qt ，/w 我/rr 觉得/v 20年/t 的/ude1 期限/n 有/vyou 道理/n 。/w 过去/vf 我们/rr 提/v 过/uguo 10年/t 规划/n ，/w 其中/rz 目标/n 是/vshi 女足/nis 世界/n 一流/b ，/w 男足/nis 打进/v 世界杯/n 。/w 这个/rz 目标/n 显然/ad 不合理/nz ，/w 结果/n 女足/nis 退/v 到/v 世界/n [第/m 18/m 位/q]/mq ，/w 男足/nis 根本/a 进/vf 不/d 去/vf 世界杯/n 。/w 虽然/c 目标/n 定/v 得/ude3 振奋人心/vl ，/w 做/v 不到/v 更/d 糟糕/a ，/w 所以/c 不能/v 急功近利/vl 。/w 目前/t 的/ude1 这个/rz 目标/n 符合/v [中国/ns 足球/n]/nz 的/ude1 实际/n 。/w 
[京华/ntc 时报/n]/nz ：/w 对/p 最终/d 能否/v 实现/vn 您/rr 抱有/v 怎样/ryv 的/ude1 期待/vn ？/w 
陈培德/nr ：/w 足球/n 是/vshi 一项/mq 不能/v 提出/v 具体/a 、/w [量化/vn 指标/n]/nz 的/ude1 项目/n 。/w 在/p 建设/v 体育/n 强国/n 过程/n 中/f ，/w 足球/n 确实/ad 是/vshi 拉后腿/v 的/ude1 项目/n 。/w 中国/ns 尽管/c 是/vshi [世界/n 第二/m 大/a 经济体/n]/nz ，/w 但/c 我们/rr 还是/c 定位/vn 在/p 处于/v [社会主义/n 初级/b 阶段/n]/nz 。/w 我/rr 个人/n 认为/v ，/w [中国/ns 足球/n]/nz 目前/t 处于/v [初级/b 阶段/n]/nz 的/ude1 [初级/b 阶段/n]/nz ，/w 所以/c 目标/n 不能/v [脱离/v 实际/n]/nz ，/w 我/rr 原则上/nz 赞同/v 。/w 经过/p 20年/t 努力/ad 成为/v [亚洲/ns 足球/n]/nz 强国/n ，/w 这个/rz 目标/n 能/v 实现/vn 就/d 不错/a 了/ule 。/w 我/rr 今年/t 70/m 了/ule ，/w [迫切/ad 希望/v]/nz 能/v 看到/v 这一天/mq 。/w 所以/c 我/rr 觉得/v ，/w 这次/r 的/ude1 调子/n 比较/d 低/a ，/w 定位/vn 还是/c 准确/a 的/ude1 。/w 
□/w 声音/n 
张吉龙/nr 
(/w 足协/nis 副主席/nnt 、/w 执委/nnt )/w 
这次/r 会议/n 是/vshi 在/p 我们/rr [中国/ns 足球/n]/nz 不景气/a 的/ude1 情况下/nz 召开/v 的/ude1 。/w 但是/c ，/w 我/rr 个人/n 觉得/v [中国/ns 足球/n]/nz 的/ude1 春天/t 就要/d 来/vf 了/ule 。/w 作为/p 足球/n [从业/b 人员/n]/nz ，/w 要/v 有/vyou 信心/n 、/w 有/vyou 决心/n ，/w 同时/c 横/dg 下/f 一条心/n ，/w 把/pba [中国/ns 足球/n]/nz 搞/v 上去/vf 。/w 
汪大昭/nr 
(/w 执委/nnt 、/w 媒体/n 代表/nnt )/w 
大家/rr 老/a 觉得/v [中国/ns 足球/n]/nz 有些/rz 事情/n 不够/a 透明/a ，/w 路子/n 太/d 窄/a ，/w 关上/v 门/n 做/v 一些/mq 事情/n 。/w 足球/n 要/v 发展/vn ，/w 必须/d 开放/v ，/w 需要/v 吸收/vn 全社会/nz 各/rz 方面/n 的/ude1 人/n 群策群力/vl 。/w 当选/v 执委/nnt ，/w 不是/c 对/p 我/rr 个人/n 怎么样/ryv ，/w 而是/c [中国/ns 足球/n]/nz 的/ude1 一个/mq 选择/v ，/w 希望/v 我/rr 能/v 开/v 一个/mq 好/a 头/n ，/w 给/p 更多/ad 为/p [中国/ns 足球/n]/nz 做事/vi 的/ude1 人/n 开/v 个/q 道/qv 。/w 
张/q 路/n 
(/w 俱乐部/nis 代表/nnt 、/w 国安/nz [副/b 董事长/nnt]/nnt )/w 
[中国/ns 足球/n]/nz 现在/t 的/ude1 水平/n ，/w 踢/v 比赛/vn 要/v 成绩/n 是/vshi 不/d 现实/n 的/ude1 ，/w 即使/c 拼命/d 也/d 不/d 可能/v 拿/v 好成绩/nz 。/w 我们/rr 要/v 真正/d 踏实/a 下来/vf ，/w 做/v 务实/vn 工作/vn 。/w 尤其/d 要/v 抓好/v 基础/n ，/w 搞好/v 青少年/n 普及/v ，/w 增加/v 足球/n 人口/n ，/w 这/rzv 是/vshi 改变/v [中国/ns 足球/n]/nz [落后/a 面貌/n]/nz 的/ude1 根本/a 。/w 
□/w [快意/n 江湖/n]/nz 
没有/v [实施/v 细则/n]/nz 如何/ryv 下/f “/w 狠心/a ”/w 
冬日/n 里/f 的/ude1 [香河/ns 国家队/nis 训练/vn 基地/nis]/nt ，/w [一/d 处/n]/mq 大/a 院落/n [三/m 面/nf]/mq 被/pbei 农田/n 包围/v 着/uzhe ，/w 在/p 周围/f 光秃秃/z 的/ude1 树木/n 衬托/v 下/f 显得/v 有些/rz 孤单/a 和/cc 萧索/z 。/w 
而/cc 现场/s 的/ude1 感受/vn 是/vshi 沉闷/a ，/w 全场/n 无/v 沸点/n 。/w 感受到/nz 的/ude1 是/vshi 与/cc 会/v 人员/n 长期/d 处于/v [中国/ns 足球/n]/nz 低谷/n 阶段/n 的/ude1 一种/mq 麻痹/a ，/w 没有/v 兴奋/a ，/w 只有/c 无法/v 预知/v [中国/ns 足球/n]/nz 未来/t 状况/n 的/ude1 迷茫/a 。/w 
回/v 看/v [十年/mq 规划/n]/nz ，/w 虽然/c [与/cc 会/v 代表/nnt]/nz 、/w 足协/nis 都/d 强调/v 是/vshi 低调/n 务实/vi 、/w 不/d 空喊/v 口号/n 的/ude1 规划/n ，/w 但/c 对于/p 普通/a 球迷/n 来讲/uls ，/w 难免/v 有些/rz 失望/a 。/w 若/c 低调/n ，/w 是否/v 可以/v 设立/vn 较低/d 的/ude1 具体/a 目标/n ？/w 若/c 务实/vi ，/w 那/rzv 应该/v 有/vyou 踏实/a 可行/a 的/ude1 实施/vn 路径/n 。/w 此次/rz 足/a 代/q 会/v ，/w 虽然/c 纲领/n 需要/v 执委会/nis [讨论/v 决定/v]/nz ，/w 但/c 具体/a [实施/v 细则/n]/nz 也/d 应/v 心中/s 有/vyou 谱/ng ，/w 多少/ry 该/rz 写入/v 规划/n 中/f 。/w 从/p 这/rzv 一点/mq 上/f ，/w 我们/rr 没有/v 深切/a 感受到/nz [中国/ns 足球/n]/nz 新/a 一届/mq 领导/n 对/p 发展/v [中国/ns 足球/n]/nz 的/ude1 “/w 狠心/a ”/w 。/w 
我们/rr 无法/v 预知/v 10年/t 后/f ，/w [中国/ns 足球/n]/nz 的/ude1 情况/n ，/w 而/cc 对于/p 本次/r 足/a 代/q 会/v 的/ude1 意义/n ，/w 也/d 需要/v 未来/t 做/v 评价/vn 。/w 对于/p 普通/a 球迷/n 来讲/uls ，/w 虽/c 有/vyou 失落/v ，/w 但/c 燃起/v 了/ule [一/d 丝/n]/mq 希望/v 。/w 尤其/d 是/vshi 在/p 蔡振华/nr 主席/nnt 颇/d 有/vyou [壮士/n 断腕/nz]/nz 的/ude1 “/w 走上/v 不/d 归/v 路/n 但/c 义无反顾/vl ”/w 的/ude1 话语/n 下/f ，/w 我们/rr 有/vyou 了/ule 更多/ad 的/ude1 期待/vn 。/w 避免/v 新/a [十年/mq 规划/n]/nz 再/d 成/v 空话/n 、/w 鬼话/n ，/w [中国/ns 足协/nis]/nt 必须/d 真正/d 有/vyou 行动/vn 。/w 
