[昨天/t 下午/t]/nz ，/w [南方/s 科技/n 大学/nis]/ntu 召开/v 干部/nnt 大会/n ，/w 宣布/v 省委/nis 有关/vn 任/v 免职/vn 决定/v ，/w 决定/v 李铭/nr 任/v 中共/n [南方/s 科技/n 大学/nis 委员会/nis]/nt 书记/nnt ，/w 朱清时/nr 不再/d 兼任/v 中共/n [南方/s 科技/n 大学/nis 委员会/nis]/nt 书记/nnt 。/w 
朱清时/nr 
省委/nis 常委/nnt 、/w 市委/nis 书记/nnt 王荣/nr ，/w [省委/nis 组织部/nis]/nz 副部长/nnt 张辉/nr 出席/v 干部/nnt 大会/n 并/cc 讲话/n 。/w 
经/p 市委/nis 研究/vn 并/cc 报/n 省委/nis 批准/v ，/w 李铭/nr 任/v 中共/n [南方/s 科技/n 大学/nis 委员会/nis]/nt 委员/nnt 、/w 书记/nnt ，/w 免去/v 朱清时/nr 中共/n [南方/s 科技/n 大学/nis 委员会/nis]/nt 书记/nnt 职务/n 。/w 
王荣/nr 表示/v ，/w 李铭/nr 曾/d 在/p 多个/mq 领导/n 岗位/n 工作/vn 过/uguo ，/w 有/vyou 高校/n [工作/vn 经历/n]/nz ，/w 政策/n 理论/n 水平/n 高/a ，/w 工作/vn [经验/n 丰富/a]/nz ，/w 把握/v 全局/n 和/cc 统筹/v [领导/n 能力/n]/nz 强/a ，/w 就任/v [南科大/nt 党委/nis]/nt 书记/nnt ，/w 有利于/v 进一步/d 优化/v 南科大/nt [领导班子/n 结构/n]/nz ，/w 对/p 南科大/nt 今后/t 的/ude1 发展/vn 也/d 将/d 起到/v 很好/ad 的/ude1 推动/vn 作用/n 。/w 朱清时/nr 不再/d 兼任/v 党委/nis 书记/nnt ，/w 有利于/v [集中/v 精力/n]/nz 推动/v 学校/nis 的/ude1 改革/vn 和/cc 管理/vn ，/w 为/p 提高/v 南科大/nt [教学/vn 管理/vn]/nz 和/cc 科研/n 水平/n 做出/v 更多/ad 贡献/n 。/w 
王荣/nr 说/v ，/w 希望/v 南科大/nt 全体/n 干部/nnt 增强/v 使命感/n 、/w 责任感/n 、/w 紧迫感/n ，/w 创新/vi 思路/n ，/w 主动/ad 作为/p ，/w 在/p 学校/nis 治理/v 模式/n 、/w 决策/vn 议事/vn 制度/n 、/w 学科/n 规划/n 建设/vn 、/w 师资/n [人才/n 引进/v]/nz 、/w 招生/vn 制度/n 改革/vn 等/udeng 方面/n 继续/v 探索/vn ，/w 加快/v 把/pba 南科大/nt 打造/v 为/p 国际化/vn 、/w [高水平/nz 研究/vn 型/k 大学/nis]/ntu ，/w 成为/v 我国/n 重大/a 科技/n 研究/vn 和/cc [拔尖/a 创新/vi 人才/n]/nz 培养/v 的/ude1 重要/a 基地/nis ，/w 以/p 创新/vi 的/ude1 实践/vn 推动/v [中国/ns 高等教育/n]/nz 改革/vn 发展/vn ，/w 培养/v 出/vf 更多/ad 、/w 更/d 优秀/a 的/ude1 [创新/vi 人才/n]/nz 。/w 
市委/nis 副书记/nnt 戴北方/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w 省委/nis [教育/vn 工委/nis]/nt 副书记/nnt 景李虎/nz 参加/v 会议/n 。/w （/w 记者/nnt 任琦/nr ）/w 
