房价/n 失控/vi 将/d 导致/v [房价/n 暴涨/vi]/nz ，/w 本文/r 分析/vn 2014/m 房价/n 即将/d 暴涨/vi 的/ude1 [六/m 个/q]/mq 大城市/n 及/cc [四/m 个/q]/mq 有/vyou 潜力/n 的/ude1 城市/n 。/w 
近日/t ，/w [中国/ns 社科院/nis 财经/n 战略/n 研究院/nis]/nt 公布/v 的/ude1 报告/n 指出/v ，/w [房地产/n 市场/n]/nz 再次/d 出现/v 全面/ad 反弹/vi ，/w 住房/n 供求/n 已经/d 失衡/vi ，/w 房价/n 面临/v [全面/ad 失控/vi]/nz ！/w 的确/d ，/w 中国/ns 房价/n 一直/d 在/p 涨/vi 是/vshi 个/q 事实/n ，/w 多次/mq 调控/vn 都/d 适得其反/vl 。/w 
房价/n 或/c 高/a 或/c 低/a ，/w 或/c 涨/vi 或/c 崩盘/nz ，/w 对/p 中国/ns 购买者/n 来说/uls 都/d 是/vshi 糟糕/a 的/ude1 结局/n 。/w 房价/n 失控/vi 将/d 导致/v [房价/n 暴涨/vi]/nz ，/w 本文/r 曝光/vi 2014/m 房价/n 即将/d 暴涨/vi 城市/n 。/w 
天津/ns 
[滨海/ns 新区/n]/ns 将/d 成长/vi 为/p 未来/t [经济/n 增长/v]/nz 的/ude1 [第四/m 极/d]/mq 。/w 京津唐/nz 城市/n 走廊/n 实质性/n 形成/v 并/cc 以/p 北京/ns 加入/v 环渤海/ns 宣言/n 为/p 标志/n ，/w 将/d 迎来/v 房地产/n 强劲/a 增长期/n 。/w 
[金融/n 服务业/n]/nz 比重/n 上升/vi 并/cc 逐步/d 摆脱/v 对/p 首都/n 的/ude1 依赖/vn 或/c 过/uguo 从/p ；/w [人才/n 结构/n]/nz 脱离/v 北京/ns 的/ude1 束缚/vn ；/w 工业/n 转型/vn 完成/v ，/w [经济/n 结构/n 调整/vn]/nz 先于/v 全国/n 完成/v 。/w [社会/n 福利/n]/nz 在/p 传统/n 优势/n 的/ude1 基础上/nz 更上一层楼/vl 。/w [所有/b 这些/rz]/nz 是/vshi 天津/ns 房价/n 飙升/v 的/ude1 客观/a 理由/n 所在/n 。/w 
天津/ns 也/d 将/d 成为/v 北京/ns “/w 漂/v 置业/n 投资/v 阶层/n ”/w 首选/v 后花园/nz ，/w 需求/n 将/d 在/p 五年/t 时间/n 内/f 井喷/vi 。/w 火上加油/vl 的/ude1 因素/n 是/vshi “/w 回归/v [一/d 族/ng]/mq ”/w 将/d 带动/v 新/a 一轮/mq [造/v 城/n 运动/vn]/nz 的/ude1 加速/vn 发展/vn 。/w 
武汉/ns 
气吞/nz 云梦泽/nz 。/w 南北/f 有/vyou [九省/nz 通衢/n]/nz 之/uzhi 称/v ，/w 东西/n 挟/v 咽喉/n 部位/n ，/w 承东启/nr 西/f 的/ude1 交通/n 骨架/n 业已/d 定局/n 。/w 新区/n [新城/ns 开发区/ns]/ns 经济发展/v 区/n 在/p 武/ag 鄂/b 城市群/n 建设/v [过程/n 中将/nnt]/nz 消除/v 其/rz 痼疾/n ，/w 完成/v 重生/v 。/w 武汉/ns 对/p 周边/n 九/m 县市/n 的/ude1 吞吐/vn 力/n 、/w 吸引力/n 、/w 经济/n 拉动力/n 与/cc 幅射/nz 效应/n 其他/rzv 城市/n 不可/v 与/cc 之/uzhi 比拟/v 。/w 制约/v 武汉/ns 发展/vn 的/ude1 软环境/n 是/vshi 现/tg 经济/n 内涵/n 不/d 坚/ng 不/d 挺/d 的/ude1 重要/a 原因/n 。/w 但/c 仍/d 看好/v 武汉/ns 作为/p 华中/ns 重镇/n 、/w 中部/f 重镇/n 房地产/n 的/ude1 巨大/a 潜能/n 。/w 
滨江/nz 地带/n 的/ude1 系统/n 开发/vn ，/w 中央/n 商务/n 圈/qv 的/ude1 正式/ad 投/v 建/v ，/w [三/m 区/n]/mq 规划/n 的/ude1 实质/n 启动/v ，/w [教育/vn 产业化/vn]/nz 的/ude1 [良性/b 循环/vn]/nz ，/w 均/d 将/d 使得/vi 武汉/ns 发生/v 人才/n 回流/v ，/w 卫星城/n 再造/v ，/w 基地/nis 经济/n 吐故纳新/vl 。/w 所以/c 武汉/ns 的/ude1 房价/n 也/d 将/d 向/p 六至八千/m 进军/v 。/w 上升/vi 空间/n 可/v 期/qv 沈阳/ns 。/w 
绵阳/ns 
不只/c 一个/mq 长虹/ntc ，/w 还有/v 整个/b 川西/ns 。/w 当/p 成都/ns 作为/p 国内/s 的/ude1 消费/vn 型/k 城市/n 时/ng ，/w 绵阳/ns 的/ude1 明天/t 就/d 已/d 谱/ng 就/d 。/w 绵阳/ns 还/d 连带/vn 因为/c 特殊/a 工业/n 、/w 特殊/a 的/ude1 气候/n 条件/n 、/w 特殊/a 的/ude1 [人才/n 需求/n]/nz 而/cc 致/v 房地产/n 获得/v 大/a 发展/vn 。/w 预期/v 均价/nz 突破/v 四千/m 指日可待/vl 。/w 
济南/ns 
泉城/ns 的/ude1 房地产/n 好象/d 弱/a 于/p 景观/n 再造/v 与/cc 移植/vn 而/cc 一直/d 不/d 温/ng 不/d 火/n 。/w 看好/v 的/ude1 [唯一/b 理由/n]/nz 就是/v 她/rr 是/vshi 山东/ns 省会/n 城市/n ，/w 并且/c 威海/ns 、/w 青岛/ns 等/udeng 滨/ng 水/n 城市/n 吞吐/vn 外来/b 投资/v 置业/n 日趋/d 饱和/vi 。/w 
威海/ns 
均价/nz 上涨/vi [一/d 千/m 元/q]/mq 最/d 时/ng 最/d 短/a 的/ude1 城市/n ，/w 威海/ns 有/vyou 其/rz 名/q ；/w 卫生/an 城市/n 屡屡/d 上/f 榜/n ；/w 三线/n 滨海/ns ，/w 空/ng 航海/vn 航/vg 的/ude1 便利/an ；/w 西海岸/nz 的/ude1 重点/n 开发/vn ；/w 与/cc 烟台/ns 合/v 笼/ng 的/ude1 交通/n 建设/vn ；/w 威海/ns 对/p 国内外/s 的/ude1 吸引力/n ，/w 均/d 将/d 使得/vi 威海/ns 的/ude1 房地产/n 发生/v 质变/n 。/w 
