因/p 被/pbei 指/v 为/p 儿子/n 超标/vi 办/v 婚礼/n ，/w 原/b [湖南省/ns 通道/n 侗族/nz 自治县/n 教育局/nis]/nt [正科级/b 干部/nnt]/nnt 李进安/nr 近日/t 被免职/nz 。/w 
2013年12月31日/t ，/w 有/vyou 网友/n 发帖/vi 称/v ，/w 通道县/ns [正科级/b 干部/nnt]/nnt 李进安/nr 之/uzhi 子/ng 婚期/n 为/p 2014年/t 元旦/t ，/w 却/d 从/p 2013年12月14日/t 起/vf 就/d 开始/v 举办/vn 婚宴/n ，/w 历时/vi 半个/mq 多/a 月/n 。/w 李进安/nr 之/uzhi 子/ng 李毅/nr 为/p [通道县/ns 农业局/nis 办公室/nis]/nt 干部/nnt 。/w 
2014年1月13日/t ，/w 道通/nz [县委/nis 办公室/nis]/nz 在/p 网上/s 回应/vn 称/v ，/w 李进安/nr 原/b 系/v [通道县/ns 教育局/nis]/nto [正科级/b 干部/nnt]/nnt ，/w 现已/v 被/pbei 抽调/v 至/p 通/v [道县/ns 第五/m 中学/nis 项目/n 指挥部/nis]/nt 。/w 李毅/nr 确/d 为/p [通道县/ns 农业局/nis 办公室/nis]/nt 干部/nnt 。/w 
通道/n [县委/nis 办公室/nis]/nz 通报/v 称/vn ，/w 2013年12月14日/t 至/p 2014年1月4日/t ，/w 李进安/nr 先后/d 为/p 其/rz 子/ng 李毅/nr 操办/v 婚宴/n ，/w 共/d 宴请/v 其/rz 亲友/n 、/w 同事/n 等/udeng 宾客/n [5/m 批次/n]/mq [71/m 桌/ng]/mq [387/m 人/n]/mq ，/w 总计/v 收受/v 礼金/n 5万余元/m 。/w 
通报/v 认定/vn ，/w 李进安/nr 作为/p [党/n 和/cc 国家/n]/nz [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 没有/v 按规定/nz 向/p [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 报告/n ，/w 违反/v [中共/n 湖南省/ns 纪委/nnt]/nt 、/w [湖南省/ns 监察厅/nis]/nt 《/w 关于/p 印发/v 关于/p [党/n 和/cc 国家/n]/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 操办/v 婚丧/nz 喜庆/vi 事宜/n 的/ude1 [暂行/b 规定/n]/nz 的/ude1 通知/n 》/w (/w 以下/f 简称/v “/w 《/w 通知/n 》/w ”/w )/w 规定/n ，/w 为/p 其/rz 儿子/n 超标/vi 操办/v 婚礼/n ，/w 在/p 社会上/nz 造成了/v 不良/a 影响/vn ，/w 县/n 纪委/nnt 已/d 决定/v 对/p 其/rz 违纪/vn 问题/n 进行/vn [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 
1月20日/t ，/w [通道县/ns 纪委/nnt]/nt 一位/mq 负责人/nnt 接受/v [中国/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 采访/v 时/ng 再次/d 确认/v 了/ule 上述/b 说法/n 。/w 该/rz 负责人/nnt 透露/v ，/w 李进安/nr 目前/t 已/d 被免职/nz ，/w 而/cc 其/rz 子/ng 李毅/nr 不/d 在/p 调查/v 范围内/nz ，/w 因为/c 婚礼/n 宾客/n 主要/b 是/vshi 以/p 李进安/nr 的/ude1 名义/n 请/v 的/ude1 。/w 
[通道县/ns 教育局/nis]/nto [工作/vn 人员/n]/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 他们/rr 询问/v 了/ule 李进安/nr 本人/rr ，/w 李/ng 表示/v 不愿/nz 接受/v 采访/vn 。/w [通道县/ns 农业局/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v ，/w 李毅/nr 近日/t 请假/vi ，/w 没有/v 来/vf 上班/vi 。/w 
记者/nnt 注意到/v ，/w 这份/r 颁布/v 于/p 2013年9月/t 的/ude1 《/w 通知/n 》/w 明确/a 规定/n [党/n 和/cc 国家/n]/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 不准/v 大操大办/vl 婚丧/nz 和/cc 其他/rzv 喜庆/vi 事宜/n ，/w 其中/rz ，/w 婚礼/n 宴请/v 人数/n 一般/ad 不得/vi 超过/v [200/m 人/n]/mq (/w [20/m 桌/ng]/mq )/w ，/w 婚嫁/n 双方/n 同/p 城/n 合办/v 婚宴/n 的/ude1 ，/w 宴请/v 人数/n 不得/vi 超过/v [300/m 人/n]/mq (/w [30/m 桌/ng]/mq )/w 。/w 
根据/p 《/w 通知/n 》/w 的/ude1 规定/n ，/w [党/n 和/cc 国家/n]/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 应当/v 在/p 操办/v 婚礼/n [10/m 个/q]/mq 工作/vn 日前/t 向/p 本级/r 或者/c 本/rz 单位/n [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz (/w 机构/n )/w 报告/n ，/w 说明/v 操办/vn 事宜/n 、/w 时间/n 、/w 地点/n 、/w 邀请/v 人数/n 及/cc 范围/n 等/udeng 情况/n ，/w 承诺/vn 遵守/v 相关/vn 纪律/n ，/w 并/cc 于/p 事后/f [10/m 个/q]/mq [工作日/n 内/f]/nz 报告/n 遵守/v 承诺/vn 情况/n 。/w 
同时/c ，/w [党/n 和/cc 国家/n]/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 不准/v 收受/v 或者/c 变相/vd 收受/v 任何/rz 单位/n 和/cc 亲戚/n 以外/f 人员/n 的/ude1 礼金/n 及/cc 贵重/a 礼品/n 。/w 如/v 有/vyou 违反/v ，/w 将/d 视/vg 情节/n 轻重/n ，/w 给予/vn 批评/vn 教育/vn 、/w 组织/n 处理/vn ；/w 构成/v 违纪/vn 的/ude1 ，/w 给予/vn 党纪政纪/n 处分/n 。/w 违规/vn 收受/v 的/ude1 礼金/n 及/cc 贵重/a 礼品/n ，/w 一律/d 收缴/v 。/w 
[国家/n 行政/n 学院/nis]/nt 教授/nnt 竹立家/nz 告诉/v 记者/nnt ，/w 李进安/nr 及其/cc 子/ng 已/d 涉嫌/v 违纪/vn 。/w 中央/n 要求/n [党政/n 领导干部/nnt]/nnt 的/ude1 婚丧嫁娶/bl 不得/vi 大操大办/vl ，/w 更/d 不/d 允许/v 举办/vn 酒宴/n ，/w 是因为/c [很多/m 人/n]/mq 会/v 假借/v 宴席/n 大/a 行/ng 不正之风/n 。/w 正常/a 的/ude1 礼尚往来/vl 通常/d 限于/v 亲朋好友/n 之间/f ，/w 李进安/nr 的/ude1 行为/n 明显/a 违反/v 了/ule 这个/rz 规定/n 。/w 
[通道县/ns 纪委/nnt]/nt 上述/b 负责人/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 《/w 通知/n 》/w 下达/v 后/f ，/w 县/n 纪委/nnt 已/d 将/d 文件/n 转发/v 给/p 各/rz 单位/n ，/w 要求/n 各/rz 单位/n 统一组织/v 学习/vn ，/w 做好/v [宣传/vn 工作/vn]/nz 。/w 《/w 通知/n 》/w 下发/v 不到/v 半年/mq 就/d 发生/v 此/rzs 事件/n ，/w 可能/v 是/vshi 有些/rz 干部/nnt 不/d 太/d 自觉/a ，/w 存在/v [侥幸/ad 心理/n]/nz 。/w 
他/rr 透露/v ，/w 通道县/ns 有/vyou 个别/a 领导干部/nnt 亦/d 在/p 此次/rz 婚礼/n 的/ude1 受邀/v 名单/n 之/uzhi 列/v 。/w 在/p 事件/n 处理/v 结果/n 公布/v 之前/f ，/w 他/rr 暂时/d 不便/an 提供/v 受邀/v 名单/n 。/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 卢义杰/nr 实习生/nnt 张云鹭/nr 
