没有人/nz 知道/v ，/w [18/m 岁/qt]/mq 的/ude1 郜洪涛/nr 服毒/vi 前/f ，/w 是否/v 还/d 存有/v 对/p 世间/n 的/ude1 眷恋/vn 。/w 
装/v 在/p 裤兜/n 里/f 的/ude1 遗书/n ，/w 记录/v 下/f 他/rr 最后/f 的/ude1 心态/n —/w —/w “/w 我/rr 离开了/v ，/w 就/d 有/vyou 更多/ad 的/ude1 精力/n 给/p 我/rr 哥/n 治疗/vn 了/ule 。/w ”/w 
和/cc 他/rr 一样/uyy ，/w [20/m 岁/qt]/mq 的/ude1 哥哥/n 也/d 患有/v 尿毒症/nhd 。/w 
对于/p 这位/r 出生/vi 农村/n 、/w [重点/n 高中/nis]/nz 的/ude1 尖子生/nz 来说/uls ，/w 生命/n 的/ude1 最后/f 一年/mq 是/vshi 郁闷/a 的/ude1 ，/w 他/rr 不仅/c 受困/nz 于/p 病痛/n ，/w 也/d 饱受/v 经济/n 的/ude1 窘迫/a 。/w 而/cc 最/d 根本/a 的/ude1 打击/vn ，/w 来源于/v 遥遥无期/vl 的/ude1 治愈/vn 希望/v 。/w 于是/cc ，/w 他/rr 服/v 下/f 农药/n ，/w 终结/vi 生命/n 。/w 
如今/t 哥哥/n 成功/a 换肾/nz ，/w 却/d 注定/v 郁郁寡欢/nz ：/w “/w 如果/c 弟弟/n 在/p ，/w 换/v 不/d 换肾/nz 都/d 是/vshi 开心/a 的/ude1 。/w ”/w 
而/cc 在/p 那份/r 遗书/n 的/ude1 结尾/n ，/w 却/d 还/d 用/p 圆珠笔/n 工整/a 地/ude2 写/v 着/uzhe —/w —/w “/w 哥/n ，/w 病/n 治/v 好/a 的/ude1 时候/n 告诉/v 我/rr 一声/mq ，/w 我/rr 就/d 很/d 开心/a 了/ule 。/w ”/w 

给/p 儿子/n 上/f 完/vi 坟/n 后/f ，/w 郑廷霞/nr 依然/d 在/p 坟地/n 里/f 驻足/vi 、/w 回望/v 

郜传友/nr 至今/d 保留/v 着/uzhe 小/a 儿子/n 生前/t 的/ude1 保险卡/n ，/w 照片/n 上/f 的/ude1 郜洪涛/nr 有着/v 清秀/a 的/ude1 面容/n 
事前/t 征兆/n “/w 做完/v 透析/v 就/d 不/d 回来/v 了/ule ”/w 
2011年7月23日/t 上午/t ，/w 在/p [安徽/ns 合肥/ns]/ns 透析/v 住院/vn 的/ude1 郜洪辉/nr 突然/ad 感觉/n 一阵/mq 心慌/a ，/w 心跳/vi 加速/vi 。/w 
父亲/n 郜传友/nr 犯/v 了/ule 嘀咕/v ，/w 往/p 日/b 都/d 是/vshi 小/a 儿子/n 郜洪涛/nr 做/v 透析/v 喊/v 不/d 舒服/a ，/w 今天/t 怎么/ryv 换成/v 了/ule 大儿子/n 。/w 事后/f 他/rr 才/d 明白/v ，/w 这/rzv 或许/d 是/vshi 弟兄/n 俩/m 的/ude1 “/w [心灵/n 感应/n]/nz ”/w 。/w 
就/d 在/p 两天/mq 前/f ，/w 在/p 安徽/ns 阜南县/ns 地城镇/ns [母子/n 岗/n 村/n]/ns 家中/s 的/ude1 郜洪涛/nr ，/w 给/p 郜洪辉/nr 发/v 短信/n ，/w 说/v 自己/rr 已/d 没有/v 多少/ry 钱/n 做/v 透析/v 了/ule 。/w 郜传友/nr 让/v 郜洪辉/nr 回信/n ，/w 说/v 过/uguo 两天/mq 他/rr 就/d 送钱/v 回去/v 。/w 
一个/mq 月/n 前/f ，/w 郜传友/nr 本/rz 想/v 带/v [两个/mq 儿子/n]/nz 都/d 来/vf 条件/n 更好/d 的/ude1 合肥/ns 透析/v ，/w 但/c 小/a 儿子/n 却/d 提出/v 自己/rr 愿/v 单独/d 留/v 在/p 阜南/nz 治疗/vn 。/w 郜传友/nr 拗不过/v ，/w 只/d 带着/vn 长子/n 到/v 合肥/ns 求医/vi 。/w 
郜洪涛/nr 通常/d 会/v 在/p 每周/r 一/m 、/w 三/m 、/w 五/m 去/vf 阜南/nz 透析/v 。/w 他/rr 一般/ad 会/v 在/p 透析/v 前/f 一天/mq 下午/t ，/w 坐/v [20/m 元/q]/mq 的/ude1 出租车/n 到/v 阜南/nz 县城/n ，/w 在/p 舅舅/n 留给/v 自己/rr 的/ude1 出租屋/nz 住/vi [一/d 晚/tg]/mq ，/w 第二天/mq 在/p 县/n 医院/nis 透析/v ，/w 而/cc 后/f 返家/vi 。/w 
这/rzv 似乎/d 注定/v 了/ule 郜洪涛/nr 的/ude1 某种/rz 计划/n 。/w 在/p 郜传友/nr 如今/t 看来/v ，/w “/w 他/rr 是/vshi 想/v 利用/vn 这段/r 分开/vi 的/ude1 时间/n 。/w ”/w 
事实上/bl ，/w 郜洪涛/nr 在/p 事发/vi 前/f 已/d 表现/v 出/vf 了/ule 端倪/n 。/w 
7月21日/t 上午/t ，/w 母亲/n 郑廷霞/nr 在家/vi 蒸/v 了/ule 米饭/nf ，/w 又/d 炒/v 了/ule 鸡肉/nf 。/w 饭桌/n 上/f ，/w 郜洪涛/nr 笑着/vi 对/p 母亲/n 说/v ：/w “/w 我/rr 这次/r 做完/v 透析/v ，/w 就/d 不/d 回来/v 了/ule 。/w ”/w 
郑廷霞/nr 觉得/v 儿子/n 开玩笑/vi ：/w “/w 别/d 乱想/nz ，/w 有/vyou 病/n 就/d 看病/vi 。/w ”/w 郜洪涛/nr 没/d 再/d 接/v 话/n ，/w 只顾/v 闷头/nz 吃饭/vi 。/w 
对于/p 已/d 患/v 尿毒症/nhd 一年/mq 、/w 身体/n 虚弱/a 饭量/n 骤减/v 的/ude1 郜洪涛/nr 来说/uls ，/w 那/rzv 顿饭/nz 却/d 吃光/v 了/ule 一碗/mq 鸡肉/nf 和/cc 一/m 大碗/n 米饭/nf 。/w 在/p 中午/t 又/d 吃/v 了/ule 一碗/mq 面条/nf 之后/f ，/w 他/rr 揣/v 上/f [几百/m 元/q]/mq 钱/n ，/w 换上/v 干净/a 的/ude1 短袖/b 、/w 短裤/n 和/cc 球鞋/n 独自/d 前往/v 阜南/nz 。/w 这套/r 衣裤/n 是/vshi 他/rr 自己/rr 买/v 的/ude1 ，/w 只/d 穿过/v 一次/mq 。/w 
没有人/nz 知晓/v 郜洪涛/nr 到/v 阜南/nz 后/f 的/ude1 确切/a 动向/n 。/w 只/d 知道/v 他/rr 在/p 7月22日/t 下午/t 3时35分/t 开始/v 透析/v ，/w 期间/f 出现/v 头疼/a 、/w 恶心/a ，/w 并/cc 要求/n 提前/vd 下/f 机/ng 。/w 本/rz 该/rz 持续/vd [4/m 小时/n]/mq 的/ude1 透析/v 只/d 进行/vn 了/ule [三/m 个/q]/mq 半小时/mq 。/w 
当晚/t 7点45分/t ，/w 郜洪涛/nr 离开/v 医院/nis ，/w 再也/d [无人/b 知晓/v]/nz 他/rr 的/ude1 动向/n 。/w 
