记者/nnt 从/p [四川省/ns 安监局/nis]/nt 获悉/v ，/w ２２日/t 上午/t ，/w 京/b 昆/b 高速/b 四川/ns 雅安/ns 石棉/n 段/q 发生/v 一起/s [道路/n 交通事故/nz]/nz ，/w 造成/v [５/m 人/n]/mq 死亡/vi ，/w [３/m 人/n]/mq 重伤/n 、/w [２/m 人/n]/mq 轻伤/n 。/w 目前/t ，/w 伤者/n 已/d 在/p 医院/nis 接受/v 救治/vn ，/w 暂/d 无/v 生命/n 危险/an 。/w 
据介绍/nz ，/w ２２日９时４０分/t 许/v ，/w 一辆/mq 车牌号/nz 为/p 云/vg ＥＡ２８７１/x 的/ude1 面包车/n （/w 私家车/nz ，/w 核/n 载/v [７/m 人/n]/mq 、/w 实/ad 载/v [６/m 人/n]/mq ）/w 在/p Ｇ５/x 京/b 昆/b 高速/b 西昌/ns 至/p 成都/ns 方向/n 发生/v 单车/n 侧/ng 翻/v 事故/n 。/w 高速/b 交警/nnd 接警/v 后/f ，/w 按/p 报警/vn 方向/n 巡逻/vn 至/p 京/b 昆/b 高速/b [２０９２/m ＫＭ/x]/mq ＋/w [２００/m Ｍ/x]/mq 处/n （/w 四川/ns 雅安/ns 石棉/n 段/q ）/w 发现/v 事故/n 车辆/n ，/w 一名/mq 民警/nnt 立即/d 下车/vi 组织/n 人员/n 撤离/v 至/p [应急/vn 车道/n]/nz 。/w 此时/r ，/w 一辆/mq 丰田/nz 越野车/n 从/p 后方/s 闯进/v [事故/n 现场/s]/nz ，/w 但/c 未/d 造成/v 车辆/n 碰撞/vn ；/w 同时/c ，/w 一辆/mq 大巴/n 车/n 未能/v 及时/ad 刹住/v ，/w 与/cc 丰田/nz 越野车/n 发生/v 碰撞/vn 后/f 又/d 撞/v 上/f [应急/vn 车道/n]/nz 上/f 的/ude1 人员/n ，/w 事故/n 共/d 造成/v [５/m 人/n]/mq 死亡/vi 、/w [３/m 人/n]/mq 重伤/n 、/w [２/m 人/n]/mq 轻伤/n 。/w [现场/s 勘查/vn]/nz 及/cc 事故/n 原因/n 正在/d 进一步/d 展开/v 。/w 
[四川省/ns 安监局/nis]/nt 获知/v 事故/n 后/f ，/w 立即/d 协调/v 处理/vn 此次/rz 事故/n 。/w [四川省/ns 交警/nnd 总队/nis]/nto 接到/v 事故/n 报警/vn 后/f ，/w 已/d 派出/v 工作组/nis 赶赴/v [事故/n 现场/s]/nz 指导/vn 开展/v 相关/vn 工作/vn 。/w 目前/t ，/w 伤者/n 已/d 在/p [石棉县/ns 人民/n 医院/nis]/nth 接受/v 救治/vn ，/w 暂/d 无/v 生命/n 危险/an 。/w （/w 记者/nnt 黄毅/nr ）/w 
