【/w [俄罗斯/nsf 之/uzhi 声/qv]/nz 电台/nis 网站/n 1月21日/t 报道/v 】/w 中国/ns [外交部/nto 发言人/nnt 秦刚/nr]/nz 表示/v ，/w 习近平/nr 主席/nnt 将/d 应邀出席/v 索契/nz 冬奥会/n 开幕式/n ，/w 这/rzv 表明/v 了/ule 中方/n 对/p 俄罗斯/nsf 举办/v 冬奥会/n 的/ude1 支持/vn 。/w 
这/rzv 一/m 决定/v 在/p 意料之中/n 。/w 近年来/dl ，/w 中国/ns 已/d 成为/v [奥林匹克/nz 运动/vn]/nz 最/d 积极/ad 的/ude1 参与者/n 之一/rz 。/w [中国/ns 代表团/n]/nt 定/v 会/v 跻身/v 索契/nz 奖牌榜/n 前/f [五/m 名/q]/mq 之/uzhi 列/v 。/w 习近平/nr 的/ude1 出席/v 显然/ad 会/v 令/v 该国/r 选手/n 倍感/v 振奋/vn 。/w 
与此同时/c ，/w 中国/ns [头号/b 人物/n]/nz 亮相/vi 索契/nz 开幕式/n ，/w 这/rzv 一/m 决定/v 本身/rz 也/d 蕴藏/v 着/uzhe 明显/a 的/ude1 政治/n 潜台词/n 。/w 西方/ns 抵制/v 索契/nz 开幕式/n 的/ude1 呼声/n 此起彼伏/vl ，/w 某些/rz [国家/n 领导人/nnt]/nnt 正是/v 以此/d 为/p 借口/n 拒绝/v 出席/v 。/w 普京/nrf 日前/t 表示/v ，/w 此类/r 声浪/n 与/cc 当年/t 抵制/v 2008年/t [北京/ns 奥运会/n]/nz 的/ude1 呼声/n 如出一辙/vl ，/w 是/vshi 遏制/v 工具/n ，/w 乃/v 旧/a 思维/n 作祟/vi 。/w 
当年/t ，/w 尽管/c 高加索/ns 局势/n 剑拔弩张/vl ，/w 普京/nrf 仍/d 赴/v 北京/ns 出席/v [奥运会/n 开幕式/n]/nz ，/w 得到/v 中国/ns 领导层/n 的/ude1 高度/d 评价/vn 。/w 如今/t ，/w 习近平/nr 也/d 对/p 莫斯科/nsf 给予/vn 道义上/nz 的/ude1 支持/vn 。/w 
[俄罗斯/nsf 科学院/nis 远东/ns 研究所/nis]/nt 专家/nnt 亚历山大·拉林/nrf 指出/v ：/w “/w 这/rzv 证明/v 中国/ns 及其/cc 领导层/n 决意/d 支持/v 俄罗斯/nsf ，/w 与/cc 西方/ns 某些/rz 圈子/n [截然/d 相反/vi]/nz ，/w 后者/rzv 竭力/d 孤立/a 莫斯科/nsf ，/w 令/v 之/uzhi 身处/s 于/p 己/rr 不利/a 、/w 对/p 西方/ns 有利/a 的/ude1 环境/n 之中/f 。/w 当然/d ，/w 不能/v 说/v 此举/rzv 具有/v 决定性/n 的/ude1 政治/n 意义/n 。/w 但/c 它/rr 相当/d 重要/a ，/w 正/d 因为/c 这/rzv 标志着/v 俄/b 中/f 关系/n 没有/v 受到/v [国际/n 政治/n]/nz 时局/n 的/ude1 左右/f 。/w 这/rzv 是/vshi 两个/mq 决定/v 独立/a 走/v 自身/rr 道路/n 、/w 彼此/rr 支持/v 国家/n 之间/f 的/ude1 关系/n 。/w 
重要/a 的/ude1 是/vshi 在/p 俄/b 中/f 关系/n 全局/n 的/ude1 大/a 背景/n 下/f 评价/vn 这/rzv 一/m 举动/n 。/w ”/w 
普京/nrf 不久/d 前/f 曾/d 感谢/v 外国/n 伙伴/n 对/p 安全/an 举办/v 索契/nz 冬奥会/n 给予/vn 的/ude1 协助/vn ，/w 他/rr 没有/v 道明/nz 具体/a 的/ude1 国家/n 。/w 但/c 众所周知/vl ，/w [北京/ns 奥运会/n]/nz 期间/f ，/w 俄/b 中/f 两国/mq 便/d 曾/d 在/p 防范/v [恐怖/a 分子/n]/nz 、/w 分离主义/nz 袭击/vn 威胁/v 方面/n ，/w 展开/v 过/uguo 成功/a 的/ude1 合作/vn 。/w 
【/w 埃菲社/j 北京/ns 1月20日/t 电/n 】/w [中国/ns 外交部/nto]/nt 今天/t 宣布/v ，/w [中国/ns 国家/n 主席/nnt]/nz 习近平/nr 将/d 于/p 2月6日/t 至/p 8日/t 赴/v 俄罗斯/nsf 索契/nz 出席/v [第/m 22/m 届/q]/mq 冬季/t [奥运会/n 开幕式/n]/nz 。/w 
去年/t 3月/t 习近平/nr 正式/ad 就任/v [中国/ns 国家/n 主席/nnt]/nz 之后/f ，/w 将/d 首/q 访/v 国家/n 定为/v 俄罗斯/nsf 。/w 在/p 不到/v 一年/mq 的/ude1 时间/n 内/f ，/w 习近平/nr 再次/d 访问/v 俄罗斯/nsf ，/w 这/rzv 被/pbei 解读/v 为/p 对/p 普京/nrf 政府/nis 的/ude1 支持/vn 。/w 此前/t 美国/nsf 总统/nnt 奥巴马/nrf 和/cc [德国/nsf 总统/nnt]/nz 约阿希姆·高/nrf 克/q 都/d 宣布/v 将/d 不会/v 出席/v 索契/nz 冬奥会/n 开幕式/n 。/w 
【/w 香港/ns 《/w [星岛/nz 日报/n]/nz 1月21日/t 报道/v 】/w [外交部/nto 发言人/nnt 秦刚/nr]/nz 昨日/t 表示/v ，/w 应/v 普京/nrf 的/ude1 邀请/vn ，/w 习近平/nr 将/d 于/p 下/f 月/n 6日/t 至/p 8日/t ，/w 赴/v 俄罗斯/nsf 索契/nz 出席/v [第/m 22/m 届/q]/mq 冬季/t [奥运会/n 开幕式/n]/nz 。/w 
这/rzv 是/vshi 习近平/nr 一年/mq 内/f 第二次/mq 访/v 俄/b ，/w 也/d 是/vshi [中国/ns 国家/n 主席/nnt]/nz 首次/m 出席/v 外国/n 举办/v 的/ude1 此类/r 大型/b [国际/n 体育/n]/nz 盛事/n 。/w 
外界/n 分析/vn ，/w 习近平/nr “/w 破天荒/al ”/w 出席/v 冬奥/n ，/w 被/pbei 认为/v 是/vshi 对/p 普京/nrf 的/ude1 “/w 巨大/a 支持/v ”/w ，/w 也/d 将/d 成为/v 冬奥/n 开幕式/n 的/ude1 “/w 一大/n 亮点/n ”/w 。/w 他/rr 本次/r 欣然/d 应邀/vi 出访/v ，/w 将/d 着眼于/v 强化/vn 中/f 俄/b 关系/n ，/w 制衡/vn 美/b 日/b 联盟/nis ，/w “/w 不/d 只是/d 去/vf 看看/v 运动会/n 那么/c 简单/a ”/w 。/w 
【/w 共同社/nis 北京/ns 1月21日/t 电/n 】/w 中国/ns 今天/t 完全/ad 排除/v 了/ule [国家/n 主席/nnt]/nnt 习近平/nr 在/p 出席/v 索契/nz 冬奥会/n 开幕式/n 期间/f 与/cc 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 进行/vn 接触/v 的/ude1 可能性/n 。/w 
中国/ns 副外长/nz 程国平/nr 谴责/v 安倍/nrf 去年/t 12月/t 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 的/ude1 举动/n ，/w 并称/v 中国/ns 的/ude1 立场/n 十分/d “/w 明确/a ”/w ，/w 那/rzv 就是/v 在/p 日本/ns 领导人/nnt 彻底/ad 纠正/v 其/rz 错误/n 立场/n 前/f ，/w 中方/n 不会/v 考虑/vn 同/p 他/rr 进行/vn 任何/rz 形式/n 的/ude1 接触/vn 。/w 
习近平/nr 将/d 出席/v 索契/nz 冬奥会/n 开幕式/n ，/w 与此同时/c ，/w 安倍/nrf 也/d 在/p 考虑/v 出席/v 这/rzv 一/m 活动/vn 。/w 
【/w 路透社/nt 东京/nsf 1月21日/t 电/n 】/w 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 可能/v 出席/v 索契/nz 冬奥会/n 开幕式/n ，/w 但/c 中国/ns 排除/v 了/ule 他/rr 与/cc [中国/ns 国家/n 主席/nnt]/nz 习近平/nr 举行/v 正式/ad 会晤/vn 的/ude1 可能性/n 。/w 
日本/ns 与/cc 中国/ns 的/ude1 关系/n 最近/t 由于/p 一系列/b 争端/n 而/cc 恶化/vi ，/w 包括/v 安倍/nrf 参拜/v 被/pbei 视为/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 象征/n 的/ude1 [靖国/nz 神社/nz]/nz 。/w 
[中国/ns 外交部/nto]/nt 副部长/nnt 程国平/nr 今天/t 在/p 北京/ns 说/v ，/w 中方/n 在/p 索契/nz 冬奥会/n 期间/f 不/d 考虑/v 与/cc 日方/n 领导人/nnt 有/vyou 任何/rz 形式/n 的/ude1 接触/vn 。/w 
【/w [英国/ns 广播/vn 公司/nis]/ntc 网站/n 1月21日/t 报道/v 】/w [中国/ns 外交部/nto]/nt 副部长/nnt 程国平/nr 说/v ，/w [中国/ns 国家/n 主席/nnt]/nz 习近平/nr 不会/v 在/p 索契/nz 冬奥会/n 期间/f 接触/v 日本/ns 领导人/nnt 。/w 
程国平/nr 批评/v 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 上个月/t 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 是/vshi 公然/d 为/p 法西斯/n 和/cc 军国主义/n 招魂/vi 。/w 
