[达州/ns 公交/b 公司/nis]/nt 回应/vn ：/w 超过/v [20/m 公斤/q]/mq 要/v 收费/vn ，/w 但/c 未/d [强制/vd 执行/v]/nz 
达州/ns 市民/n 乘坐/v 公交/b 时/ng ，/w 公交司机/nnd 要求/n 收/v 行李/n 费/n [引起/v 争议/vn]/nz 。/w [达州/ns 公交/b 公司/nis]/nt 回应/vn 称/v ，/w 市/n [交通/n 运输/vn]/nz 部门/n 早/a 在/p 2006年/t 便/d 已/d 对/p 携带/v 过多/d 行李/n 乘客/n 收费/vn 做出/v 相关/vn 的/ude1 规定/n ：/w 若/c 乘客/n 携带/v 物品/n 重量/n 在/p [20/m 公斤/q]/mq 到/v [30/m 公斤/q]/mq ，/w 或/c 所/usuo 带/v 物品/n 占用/v 一人/mq 站立/vi 面积/n ，/w 或/c [占地/v 面积/n]/nz 超/v [0/m ./w 25/m 平方米/q]/mq ，/w 另付/nz 同等/b 价位/n 车票/n 钱/n 。/w 但/c 公交车/nz 司机/nnt 并未/d [强制/vd 执行/v]/nz 。/w 
因/p 多/a 带/v 了/ule 几个/mq 包裹/n ，/w 乘坐/v 拥挤/a 的/ude1 公交车/nz 时/ng ，/w 超过/v [公交/b 公司/nis]/nt 规定/n 的/ude1 乘客/n 携带/v 行李/n 限定/v 重量/n 需/v 收取/vn 额外/b 的/ude1 “/w 行李/n 费/n ”/w 。/w 司机/nnt 为何/ryv 要/v 对/p 乘客/n 收取/v 行李/n 费/n ？/w 昨日/t ，/w 华西/ns 城市/n 读本/n 记者/nnt 咨询/v [达州市/ns 公交/b 总公司/nis]/nt ，/w [公交/b 公司/nis]/nt 解释/v ，/w 收/v 行李/n 费/n 规定/n 出台/vi 于/p 2006年/t ，/w 执行/v 过程/n 中/f 未/d [强制/vd 执行/v]/nz ，/w 多数/a 乘客/n 持/v 赞同/vn 态度/n 。/w 
收/v 行李/n 费/n 超过/v [20/m 公斤/q]/mq 就/d 收/v 
宣汉县/ns 的/ude1 张磊/nr 准备/v 在/p [今年/t 春节/t]/nz 前/f ，/w 搭乘/v 去/vf 深圳/ns 的/ude1 火车/n 到/v 外地/s 务工/v ，/w 当/p 他/rr 在/p 汽车站/n 下车/vi 后/f 搭乘/v 一辆/mq 前往/v 火车站/n 的/ude1 公交车/nz 时/ng 被/pbei 告知/v ，/w 除了/p 交/v [1/m ./w 5/m 元/q]/mq 公交/b 车费/n 外/f ，/w 还/d 需/v 为/p 他/rr 的/ude1 行李箱/n 买单/vn 。/w 为/p 不/d 耽误/v 火车/n 的/ude1 发车/vn 时间/n ，/w 张磊/nr 选择/v 了/ule 付钱/v 。/w 据/p 达州市/ns 城区/n 一/m 公交车/nz 司机/nnt 介绍/v ，/w [达州市/ns 公交/b 公司/nis]/nt 规定/n ，/w 对/p 携带/v 行李/n 超过/v [20/m 公斤/q]/mq 的/ude1 乘客/n ，/w 收取/v 行李/n 费/n 。/w “/w 多数/a 乘客/n 带/v 的/ude1 行李/n 都/d 不会/v 有/vyou [20/m 公斤/q]/mq ，/w 超过/v 了/ule 再/d 收取/v [1/m 块/q]/mq 5/m 。/w ”/w 该/rz 名/q 司机/nnt 认为/v ，/w 没有/v 对/p 所有/b 行李/n 测/v 重量/n ，/w 只能/v 凭借/p 观察/v 后/f 的/ude1 判断/vn 。/w 
然而/c 该项/r 收取/v 行李/n 费/n 的/ude1 规定/n 仅/d 在/p 春运/n 或/c 是/vshi 暑期时/t 执行/v 。/w 公交车/nz 司机/nnt 并未/d 强行/d 向/p 每/rz 名/q 乘客/n 收取/v 。/w 
