人民网/nz 成都/ns 1月22日/t 电/n （/w 记者/nnt 陈曦/nr 通讯员/nnt 徐浩/nr ）/w 昨/tg （/w 21/m ）/w 日/b 20时30分/t 许/v ，/w 宜宾市/ns 宜宾县/ns 柏溪镇/ns 三角/n 路/n 附近/f 一/m 民房/n 发生/v 火灾/n ，/w 而/cc 事故/n 原因/n 却/d 是/vshi 一/m 男子/n 酒后/t 纵火/vi 引起/v 的/ude1 。/w 
[消防/b 官兵/nnd]/nz 到达/v 现场/s 后/f ，/w 发现/v 该/rz 民房/n 楼梯/n 旁/f 停靠/v 的/ude1 [三/m 辆/q]/mq 摩托车/n 正处于/v 猛烈/a 燃烧/v 阶段/n ，/w 并且/c 已/d 引燃/v 了/ule 周围/f 电线/n 。/w 浓烟/n 沿/p 楼梯/n 和/cc 走廊/n 直灌/nz 楼顶/n ，/w 楼道/n 内/f 烟雾弥漫/vl ，/w 可/v 视/vg 度/qv 极低/d 。/w 楼/n 内有/nz 大量/m 人员/n 被困/v ，/w 且/c 情绪/n 激动/a 。/w 如果/c 不/d 立即/d 处理/vn ，/w 极易/nz 因/p 逃生/vi 引发/v 群/ng 死/v 群/ng 伤/v 事故/n 。/w 
[消防/b 官兵/nnd]/nz 不顾/v 大火/n 威胁/vn ，/w 立即/d 深入/ad 楼/n 内/f 搜/v 救/vn 疏散/v 被困/v 人员/n ，/w 然后/c 挨家挨户/dl 将/d 楼/n 内/f [32/m 名/q]/mq 被困/v 人员/n 疏散/v 到/v [安全/an 地带/n]/nz 。/w 同时/c 出/vf 两支/mq 水枪/n 对/p 火势/n 进行/vn 控制/vn ，/w 并/cc 重点/n 对/p 摩托车/n 油箱/n 进行/vn 冷却/vn ，/w 防止/v 其/rz 发生/v 爆燃/nz 。/w 21时10分/t ，/w 大火/n 被/pbei 全部/m 扑灭/v 。/w 
经/p 现场/s 群众/n 反映/v ，/w 该/rz 民房/n 一楼/nz 住户/n 刘/nz 某/rz 的/ude1 朋友/n 邓/nz 某/rz 醉酒/nz 后/f 到/v 他/rr 家/q ，/w 与/cc 刘/nz 某/rz 发生/v 争执/vn 。/w 刘某/nr 一气之下/n ，/w 拔下/nz 停靠/v 在/p 楼梯/n 口/n 的/ude1 摩托车/n 油管/n 并/cc 点燃/v ，/w 进而/c 了/ule 引发/v 火灾/n 。/w 
目前/t ，/w 邓某/nr 已/d 被/pbei [公安/n 机关/n]/nz 带走/v ，/w 将/d 依法/d 进行/vn 处理/vn 。/w 
