该局/r 称/v 全市/n 累计/vd 发现/v 女性/n HIV/x 感染者/n 和/cc 患者/n 仅/d [424/m 例/n]/mq 
网上/s 近期/t 传/v 东莞市/ns KTV/x 小姐/n 中/f 有/vyou [2704/m 位/q]/mq 患有/v 艾滋病/nhd ，/w 其中/rz 厚街镇/ns 就/d 有/vyou [1600/m 位/q]/mq 。/w 昨日/t ，/w [东莞市/ns 卫生局/nis]/nto 在/p 其/rz 官网/n 上/f 发布/v 声明/n 说/v ，/w “/w 经查/nz ，/w 这些/rz 信息/n 纯属/v 谣言/n ，/w 类似/a [网络/n 谣言/n]/nz 也/d 曾/d 在/p 大连/ns 、/w 北京/ns 和/cc 福州/ns 等/udeng 多个/mq 城市/n 出现/v ”/w 。/w 
2008年/t 也/d 曾/d 出现/v 类似/a 传言/n 
记者/nnt 发现/v ，/w 在/p [网络/n 搜索/vn 引擎/n]/nz 上/f 输入/v “/w 东莞/ns 艾滋病/nhd ”/w ，/w 显示/v 的/ude1 结果/n 网页/n 中/f 仍/d 有/vyou 以/p “/w 东莞市/ns KTV/x 小姐/n 中/f 有/vyou [2704/m 位/q]/mq 患有/v 艾滋病/nhd ”/w 为/p 标题/n 的/ude1 帖子/n 。/w 在/p [新浪/ntc 微博/n]/nz 上/f 输入/v 这/rzv 两个/mq 关键词/n ，/w 也/d 能/v 发现/vn 类似/a 帖子/n 在/p 流传/v 。/w 
记者/nnt 发现/v ，/w 类似/a 传言/n 早/a 在/p 2008年/t 就/d 已/d 在/p 网上/s 流传/v 。/w 当时/t 在/p 东莞/ns 本地/rzs 论坛/n 上/f ，/w 一名/mq 网友/n 发布/v 的/ude1 帖子/n 称/v ：/w “/w 今年/t 政府/nis 对/p 东莞/ns 的/ude1 [性/ng 工作者/nnt]/nz 和/cc 普通/a 人群/n 进行/vn 了/ule 抽查/vn 化验/vn ，/w 东莞/ns 抽查/vn 发现/v [性/ng 工作者/nnt]/nz 有/vyou 22%/m 带有/v [艾滋病/nhd 病毒/n]/nz 。/w [东莞/ns 人民/n 医院/nis]/nth 院长/nnt 透露/v ，/w 东莞/ns 各/rz 大/a 医院/nis 曾/d 接收/v 治疗/vn HIV/x 病人/n 约/d [3/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 其中/rz 有些/rz 检查/vn 出/vf HIV/x 就/d 没有/v 回/v 医院/nis 了/ule ，/w 保守/a 估计/v 东莞/ns 带有/v HIV/x 人数/n 突破/v [20/m 万/d 人/n]/mq ！/w ”/w 当时/t 东莞市/ns [卫生/an 部门/n]/nz 在/p 媒体/n 求证/v 时/ng 进行/vn 了/ule 辟谣/v 。/w 
昨天/t ，/w [东莞市/ns 卫生局/nis]/nto 再次/d 对/p 上述/b 信息/n 辟谣/v ，/w 在/p 其/rz 官网/n 上/f 发布/v 了/ule 题为/v 《/w 网/n 传/v 东莞/ns 多/a 名/q KTV/x 小姐/n 患/v 艾滋病/nhd 纯属/v 谣传/vn 》/w 的/ude1 公开/ad 声明/n 。/w 其中/rz 写道/v ：/w “/w 近期/t ，/w 在/p [网络/n 媒介/n]/nz 上/f 传/v 我市/r 有/vyou 多/a 名/q KTV/x 小姐/n 患/v 艾滋病/nhd ，/w 诸如/v ‘/w 东莞市/ns KTV/x 小姐/n 中/f 有/vyou [2704/m 位/q]/mq 患有/v 艾滋病/nhd ，/w 并且/c 在/p 厚街镇/ns [一/d 千/m 六/m 百/m 位/q]/mq ’/w 、/w ‘/w [坐台/nz 小姐/n]/nz 查出/v 有/vyou 633/m 患/v 艾滋病/nhd ’/w 等/udeng 信息/n ，/w 经查/nz ，/w 这些/rz 信息/n 纯属/v 谣传/vn ，/w 类似/a [网络/n 谣言/n]/nz 也/d 曾/d 在/p 大连/ns 、/w 北京/ns 和/cc 福州/ns 等/udeng 多个/mq 城市/n 出现/v 。/w ”/w 
记者/nnt 发现/v ，/w 类似/a 传言/n 确/d 曾/d 被/pbei 冠/ng 以/p 其他/rzv 城市/n 在/p 网上/s 流传/v ，/w 其中/rz 一条/mq “/w 昆明/ns KTV/x 小姐/n 中/f 有/vyou [3360/m 位/q]/mq 患有/v 艾滋病/nhd ”/w 的/ude1 消息/n 在/p 微博/n 和/cc 微信/nz 上/f 疯/vi 传/v 。/w 此类/r 消息/n 最早/d 于/p 2008年/t 出现/v 在/p 杭州/ns 。/w 后来/t ，/w 该/rz 传闻/n 广泛/a 流传/v 在/p 东莞/ns 、/w 长沙/ns 、/w 昆明/ns 等/udeng 多个/mq 城市/n 。/w 各个/rz 城市/n 的/ude1 版本/n 中/f 所/usuo 说/v 的/ude1 患/vn 艾滋病/nhd 的/ude1 KTV/x 小姐/n 人数/n 也/d 不尽/d 相同/a 。/w 不少/m 地区/n 相关/vn 机构/n 对此/d 进行/vn 了/ule 辟谣/v 。/w 
卫生局/nis ：/w 累计/vd 发现/v [2032/m 例/n]/mq ，/w 其中/rz 女性/n [424/m 例/n]/mq 
昨日/t ，/w [东莞市/ns 卫生局/nis]/nto 在/p 其/rz 声明/n 中/f 公开/ad 了/ule 相关/vn 数据/n ，/w 其中/rz 显示/v ，/w 东莞市/ns 自/p 1991年/t 发现/v [第一/m 例/n]/mq [艾滋病/nhd 病毒/n 感染者/n]/nz 和/cc 艾滋病/nhd 病人/n 以来/f ，/w 截至/v 2013年12月31日/t ，/w 全市/n 历年/n 累计/vd 发现/v 的/ude1 、/w 现/tg 住址/n 在/p 东莞/ns 的/ude1 [艾滋病/nhd 病毒/n 感染者/n]/nz 和/cc 患者/n 共/d [2032/m 例/n]/mq ，/w 其中/rz 女性/n [424/m 例/n]/mq 。/w 
[市/n 卫生局/nis]/nz 表示/v ，/w 和/cc 全国/n 一样/uyy ，/w 目前/t 东莞市/ns 艾滋病/nhd 的/ude1 主要/b [传播/vn 途径/n]/nz 为/p 经/p 性/ng 途径/n 传播/vn ，/w 异性/n 性传播/nz 所/usuo 占/v 比例/n 最高/a ，/w 其次/c 为/p 同性/b 性传播/nz 。/w 为了/p 普及/v [艾滋病/nhd 防治/vn 知识/n]/nz ，/w 减少/v [高危/b 行为/n]/nz 的/ude1 发生/vn ，/w 东莞/ns [32/m 个/q]/mq 镇/n (/w 街/n )/w 均/d 于/p 2007年/t 成立/vi 了/ule 艾滋病/nhd [高危/b 行为/n]/nz 干预/v 工作队/nis ，/w 定期/d 进入/v [娱乐/vn 场所/n]/nz ，/w 针对/p 艾滋病/nhd 感染/v 的/ude1 [高危/b 人群/n]/nz 开展/v 干预/vn 工作/vn 。/w 
2013年/t 东莞/ns 共/d 对/p 该/rz 人群/n 开展/v 了/ule 2万多人次/m 的/ude1 干预/vn 活动/vn ，/w 积极/ad 倡导/v 该/rz 人群/n 及时/ad 进行/vn [艾滋病/nhd 检测/vn]/nz ，/w 尽早/d 明确/a 是否/v 感染/vn ，/w 以免/c 传染/v 给/p 他人/rr 。/w 
[东莞市/ns 卫生局/nis]/nto 提醒/v ，/w 如果/c 发生/v 了/ule [高危/b 行为/n]/nz ，/w 要/v 及时/ad 主动/ad 进行/vn [艾滋病/nhd 检测/vn]/nz 和/cc 必要/a 治疗/vn 。/w （/w 记者/nnt 严铧/nr ）/w 
