人民网/nz 成都/ns 1月22日/t 电/n （/w 冯亚涛/nr ）/w 22日/t ，/w 记者/nnt 从/p [成都市/ns 纪委/nnt]/nt 获悉/v ，/w 为/p 认真/ad 贯彻/v 落实/vn [十八/m 届/q]/mq [中央/n 纪委/nnt]/nt [三/m 次/qv]/mq [全会/n 精神/n]/nz ，/w 深入/ad 落实/v 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n 、/w 省委/nis 省政府/n 十项/mq 规定/n 和/cc 市委/nis 市政府/n [实施/v 办法/n]/nz ，/w 坚决/ad 纠正/v “/w 四/m 风/n ”/w 方面/n 的/ude1 突出/a 问题/n ，/w 市/n 纪委/nnt 监察局/nis 近日/t 通报/v 了/ule 近期/t 全市/n 查处/v 的/ude1 违反/vn 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n 精神/n [5/m 起/vf]/mq 典型/n 案例/n 。/w 
市政府/n 火车站/n 地区/n [管理/vn 委员会/nis]/nis 办公室/nis [副/b 巡视员/nnt]/nnt 苏/b 德国/nsf [公车/n 私用/v]/nz 案/ng 。/w 2013年9月19日/t ，/w 苏/b 德国/nsf 未经/d 组织/n 同意/v ，/w 私自/d 驾驶/v 市政府/n 火车站/n 地区/n [管理/vn 委员会/nis]/nis 办公室/nis 公车/n 回/v 射洪县/ns 老家/n ，/w 当日/t 下午/t 返回/v 成都/ns 途中/s ，/w 发生/v 车辆/n 碰撞/v 护栏/n 的/ude1 交通事故/nz ，/w 车辆/n 大梁/n 、/w 车门/n 等/udeng 严重/a 损坏/v 。/w 事故/n 造成/v 的/ude1 损失/n 和/cc 相关/vn 费用/n ，/w 已/d 由/p 苏/b 德国/nsf 个人/n 承担/v 。/w 2013年12月19日/t ，/w 经/p [成都市/ns 监察局/nis]/nto 局长/nnt 办公会议/n 研究/vn 决定/v ，/w 给予/vn 苏/b 德国/nsf [行政/n 记大过/n]/nz 处分/n 。/w 
市/n 城乡/n [商贸/n 物流/n]/nz 发展/vn 投资/vn （/w 集团/nis ）/w 有限公司/nis （/w 以下/f 简称/v 商/v 物/ng 投/v 集团/nis ）/w 党委/nis 书记/nnt 、/w 董事长/nnt 、/w 总经理/nnt 游光甫/nr 违规/vn 安排/v 公款/n 旅游/vn 案/ng 。/w 2013年4月/t ，/w 游光甫/nr 在/p 研究/vn 商/v 物/ng 投/v 集团/nis 组团/vi 赴/v 阿联酋/nsf 、/w 新加坡/nsf 公务/n 考察/v 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 违反/v 中央/n 和/cc 省/n 、/w 市/n 有关/vn 因/p 公/ng 出国/vi （/w 境/ng ）/w 的/ude1 [有关/vn 规定/n]/nz ，/w 安排/v 与/cc 公务/n 考察/v 事项/n 无关/v 人员/n 出访/v ，/w 并/cc 擅自/d 决定/v 突破/vn 团/n 组/n 人员/n 限额/n 、/w 同意/v 增加/vn 的/ude1 [2/m 人/n]/mq 持/v [普通/a 护照/n]/nz 随/p 团/n 出访/v 。/w 在/p 确定/v 团/n 组/n 人员/n 及/cc 带队/vi 领导/n 后/f ，/w 游光甫/nr 对/p 考察/v 活动/vn 相关/vn 事项/n 没有/v 严格/ad 审核/vn ，/w 致使/v 该/rz 集团/nis 2013年5月/t 的/ude1 公务/n 考察/v 活动/vn ，/w 出现/v 了/ule 违规/vn 通过/p [中介/n 机构/n]/nz 出具/v 公务/n 考察/v 邀请函/n ，/w 擅自/d 变更/v 出访/vn 路线/n 、/w 增加/v 考察/vn 城市/n ，/w 违规/vn 报销/v 考察/vn 费用/n 以及/cc 考察/v 期间/f 到/v 新加坡/nsf 、/w 迪拜/ns 、/w 沙迦/nr 的/ude1 [旅游/vn 景点/n]/nz 进行/vn 观光/vn 游览/v 等/udeng 问题/n 。/w 经/p 市/n 纪委/nnt 常委会/nis 2013年12月19日/t 研究/vn 决定/v ，/w 给予/vn 游光甫/nr 同志/n [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 处分/n ；/w 经/p 市/n [国资委/nz 党委/nis]/nt 2013年11月28日/t 研究/vn 决定/v ，/w 给予/vn 商/v 物/ng 投/v 集团/nis [副/b 总经理/nnt]/nnt 周勇/nr [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 处分/n ，/w 给予/vn 商/v 物/ng 投/v 集团/nis [财务/n 总监/nnt]/nnt 冯克审/nr 党内/s 警告/v 处分/n ；/w 经商/vi 物/ng 投/v 集团/nis 党委/nis 2014年1月13日/t 研究/vn 决定/v ，/w 给予/vn 下属/v 公司/nis [成都/ns 西部/f 呈祥/nz 化工/n 物流/n 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 林云/nr 党内/s 警告/v 处分/n ，/w 对/p [副/b 总经理/nnt]/nnt 张海涛/nr 诫勉/vn 谈话/vn 。/w 违规/vn 报销/v 的/ude1 费用/n 共/d [34935/m 元/q]/mq 由/p 个人/n 承担/v 。/w 
[青白江/nz 区/n 房产/n 管理局/nis]/nto 副局长/nnt 杜践民/nr 收受/v 礼金/n 案/ng 。/w 2011年/t 春节/t ，/w 杜践民/nr 接受/v 其/rz 主管/vn 的/ude1 [青白江/nz 区/n 房产/n 管理局/nis 监察/vn 执法/vn 大队/nis]/nt 副队长/nnt 兼/v 白蚁/n 防治/vn 所/usuo 所长/nnt 鲁威/nr （/w 2013年12月9日/t 因/p [贪污/v 受贿罪/n]/nz 移送/v 司法机关/nz 处理/vn ）/w 以/p “/w 给小孩/nz 购物/vn ”/w 名义/n 送/v 的/ude1 [千/m 盛/v 百货/n]/nz 购物卡/nz 一张/mq ，/w 面值/n [2000/m 元/q]/mq ；/w 2012年/t 、/w 2013年/t 春节/t ，/w 杜践民/nr 先后/d 两次/mq 接受/v 鲁威/nr 以/p “/w 给小孩/nz 压岁钱/n ”/w 名义/n 送/v 的/ude1 现金/n 每次/r [2000/m 元/q]/mq ，/w 共计/v [4000/m 元/q]/mq 人民币/n 。/w 鲁威/nr 案发/v 后/f ，/w 杜践民/nr 主动/ad 上交/v 了/ule 以上/f 购物卡/nz 和/cc 现金/n 。/w 2013年12月19日/t ，/w 经/p [青白江/nz 区/n 纪委/nnt 常委会/nis]/nt 研究/vn 决定/v ，/w 给予/vn 杜践民/nr [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 处分/n 。/w 
[郫县/ns 教育局/nis 学前教育/n 中心/nis]/nt 副主任/nnt 张玉强/nr 收受/v 礼品/n 案/ng 。/w 在/p 2012年/t 、/w 2013年/t 元旦/t 、/w 中秋/t 期间/f ，/w 张玉强/nr 收受/v 所/usuo 管理/vn 指导/vn 的/ude1 部分/n 幼儿园/nis 的/ude1 购物卡/nz 、/w 月饼/n 等/udeng 礼品/n 共计/v 价值/n 约/d [1400/m 元/q]/mq ，/w [全部/m 被/pbei]/mq 个人/n 耗用/v 。/w 2013年11月4日/t ，/w 经/p [郫县/ns 纪委/nnt]/nt 研究/vn ，/w 给予/vn 张玉强/nr 党内/s 警告/v 处分/n 。/w 
[新津县/ns 农发局/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 岑枢/nr [公车/n 私用/v]/nz 案/ng 。/w 2013年10月4日/t 上午/t 10点30分/t 许/v ，/w [新津县/ns 农发局/nis 办公室/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 岑枢/nr 未经/d 单位/n 领导/n 同意/v ，/w 私自/d 驾驶/v 单位/n 公车/n 外出/vi 办/v 私事/n 。/w 当日/t 上午/t 11时30分/t 许/v ，/w [新津县/ns 纪委/nnt 监察局/nis]/nt 作风/n 检查组/nis 在/p 检查/vn 各/rz 单位/n 国庆/n 期间/f 公车/n 管理/vn 使用/v 情况/n 时/ng ，/w 发现/v 其/rz [公车/n 私用/v]/nz 的/ude1 违纪/vn 问题/n 。/w 2013年11月4日/t ，/w 经/p [新津县/ns 农发局/nis]/nt 局长/nnt 办公会/n 研究/vn 决定/v ，/w 给予/vn 岑枢/nr [行政/n 警告/vn 处分/n]/nz 。/w 
市/n 纪委/nnt 监察局/nis 通报/v 指出/v ，/w 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n 颁布实施/v 以来/f ，/w [各级/r 党委/nis]/nz （/w 党组/nis ）/w 高度/d 重视/v ，/w 各级/r [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 加强/v 监督/vn 检查/vn ，/w 严肃查处/v 违纪/vn 违规/v 行为/n ，/w [干部/nnt 队伍/n]/nz 作风/n 持续/vd 好转/vi 。/w 但是/c ，/w 仍/d 有/vyou 少数/m [党员/nnt 领导干部/nnt]/nz 对/p 中央/n 、/w 省委/nis 和/cc 市委/nis 三令五申/vl 的/ude1 要求/n 置若罔闻/vl 、/w 我行我素/vl 、/w 顶风/vi 违纪/vn ，/w 必须/d 坚决/ad 查处/v 。/w 
市/n 纪委/nnt 监察局/nis 要求/n ，/w 各地/rzs 各/rz 部门/n 和/cc 广大/b [党员/nnt 干部/nnt]/nz 要/v 认真/ad 汲取/v [5/m 起/vf]/mq 典型/n 案件/n 的/ude1 教训/n ，/w 引以为戒/vl ，/w 真正/d 把/pba 中央/n 和/cc 省/n 、/w 市/n [有关/vn 规定/n]/nz 落到实处/n 。/w 
