京珠北/nz 北/f 行/ng 路面/n 车流/n 汹涌/a 。/w 
[京/b 港澳/n 高速/b]/nz 粤/b 境/ng 北段/n 迎来/v 春运/n [第一/m 波/n]/mq 高峰/n 韶关/ns 段/q 单/b 日/b 车流/n 首/q 破/v [7/m 万辆/q]/mq 次/qv 
韶关/ns [交警/nnd 部门/n]/nz 昨日/t 通报/v ，/w 广东/ns 公路/n 北上/vi 主干道/n [京/b 港澳/n 高速公路/n]/nz 粤/b 境/ng 北段/n 迎来/v 今年/t 春运/n [第一/m 波/n]/mq 车流/n 高峰/n ，/w 前天/n 韶关/ns 段/q 车流/n 首次/m 突破/v [70000/m 辆/q]/mq 次/qv 。/w 伴随/v 着/uzhe 滚滚/z 北上/vi 车流/n 的/ude1 是/vshi 事故/n 多发/b ，/w 其中/rz 仅/d 前天/n 19时/t 至/p 昨天/t 7时/t 就/d 发生/v 追尾/nz 、/w 碰/v 刮/v 、/w 自燃/vn 等/udeng 交通事故/nz [31/m 起/vf]/mq 。/w 
北上/vi 高峰/n 预计/v 22日/t 杀/v 到/v 
据/p 警方/n 介绍/v ，/w 前天/n 开始/v ，/w [京/b 港澳/n 高速/b]/nz 韶关/ns 段/q 车流/n 开始/v 大幅/d 攀升/v ，/w 从/p 粤北/ns 站/vi 入/v 湘/b 方向/n 车流/n 为/p [26363/m 辆/q]/mq 次/qv ，/w 各种/rz 碰/v 刮/v 、/w 追尾/nz 等/udeng 轻微/a 事故/n 不断/d 。/w 韶关/ns 交警/nnd 高速/b [一/d 大队/nis]/mq 前天/n 全天/n 共/d 处置/v 事故/n [48/m 起/vf]/mq 。/w 京珠北/nz 路段/n 车流/n 总量/n 为/p [53688/m 辆/q]/mq 次/qv ，/w 为/p 平常/a 的/ude1 [3/m 倍/q]/mq 多/a 。/w 加上/v 京/b 珠/ng 南/b 路段/n （/w 往/p [韶/nz 赣/b 高速/b]/nz 和/cc 韶关/ns 市区/s ）/w 车流/n 汹涌/a 而/cc 来/vf ，/w 春运/n 以来/f 韶关/ns 段/q 车流/n 首次/m 突破/v [70000/m 辆/q]/mq 次/qv 。/w 
自/p 春运/n 启动/v [5/m 天/qt]/mq 里/f ，/w 途经/v [京/b 港澳/n 高速/b]/nz 韶关/ns 段/q 的/ude1 车流/n 已/d 高达/v [30/m ./w 2/m 万辆/q]/mq 次/qv ，/w 北上/vi 入/v 湘/b 车流/n 达/v [107187/m 辆/q]/mq 次/qv ，/w 比/p 往/p 年/qt 呈/v 提前/vn 北上/vi 趋势/n 。/w 交警/nnd 预计/v [京/b 港澳/n 高速/b]/nz 韶关/ns 段/q 22日/t 至/p 28日/t 将/d 迎来/v 车流/n 高峰/n ，/w 可能/v 将/d 再/d 有/vyou 近/a [40/m 万辆/q]/mq 次/qv 车流/n 北上/vi 返乡/vi 过年/vi 。/w 
提醒/v ：/w 勿/d 选择/v 夜间/n 出行/vi 
交警/nnd 提醒/v ，/w 夜间/n 京珠北/nz 有/vyou 雾/n ，/w 气温/n 较低/d ，/w 徘徊/vi 在/p [0/m ℃/w]/mq 左右/f ，/w 司机/nnt 勿/d 选择/v 夜间/n 出行/vi 。/w 交警/nnd 已/d 在/p [京/b 港澳/n 高速/b]/nz 韶关/ns 段/q 沿线/f 靠椅/n 山/n 隧道/n 互通/v 、/w 沙溪/ns 出口/vn 、/w [韶关/ns 北站/nis]/nt 出口/vn 、/w 东田/nz 出口/vn 、/w 云岩/nz 服务区/nz 、/w 大桥/n 出口/vn 、/w 梅花/n 出口/vn 及/cc [粤北/ns 省际/b 站/vi]/nt 设立/v [8/m 个/q]/mq 交通事故/nz 快速/d 处理/vn 点/qt 。/w (/w [广州/ns 日报/n]/nz 记者/nnt 卜瑜/nr 通讯员/nnt 冯进富/nr 、/w 黄文/nr 摄影/vn 报道/v )/w 
