据/p 俄罗斯/nsf 《/w 专家/nnt 》/w 周刊/n 网站/n 1月19日/t 报道/v ，/w 原/b 题/n ：/w 《/w 中国/ns 如何/ryv 构建/v [战略/n 核力量/nz]/nz ？/w 》/w ，/w 作者/nnt ：/w 谢尔盖·吉洪诺夫/nrf 。/w 
文章/n 称/v ，/w 自/p 去年/t 中国/ns 成功/a 试射/v 能/v 打/v 到/v 美国/nsf 任何/rz 地方/n 的/ude1 分/qt 弹头/n [固体/n 燃料/n]/nz 机动/b [洲际/b 弹道导弹/n]/nz 之后/f ，/w 世界/n 上/f 就/d 开始/v 流传/vn 说/v ，/w 北京/ns 现在/t 已/d 拥有/v 强大/a 的/ude1 核/n 遏制/v 手段/n ，/w 美国/nsf 今后/t 对/p 亚洲/ns 龙/n 的/ude1 新/a 地位/n 不可/v 小视/v 。/w 但是/c ，/w 如果/c 剔除/v 宣传/vn 糟粕/n ，/w 对/p 中国/ns [战略/n 核力量/nz]/nz 现实/n 状况/n 做/v 个/q 透彻/a 的/ude1 分析/vn ，/w 则/d 会/v 发现/vn 完全/ad 不同/a 的/ude1 另外/c 一幅/mq 画面/n ：/w 中国/ns 不过/c 是/vshi 在/p “/w 吃/v ”/w 上世纪/nz 50-60/m 年代/n 苏联/ns 提供/v 的/ude1 技术/n 的/ude1 老本/n 及/cc 90年代/t 混乱/a 时期/n 俄罗斯/nsf 专家/nnt 出卖/v 的/ude1 技术/n 。/w 
文章/n 称/v ，/w 北京/ns 还/d 未能/v 建立/vn 起/vf 陆海空/n 核/n 三位一体/n ，/w 也/d 不具备/v 足够/vn 有效/a 击中/v 目标/n 的/ude1 核武库/n 。/w 一旦/d 发生/v 真正/d 的/ude1 核战争/n ，/w 中国/ns 面对/v 美国/nsf 坚持/v 不/d 了/ule 一小时/mq ，/w 这/rzv 就是/v 现实/n 。/w 
[俄罗斯/nsf 科学院/nis 远东/ns 研究所/nis]/nt [高级/a 研究员/nnt]/nnt 瓦西里·卡/nrf 申/vg 认为/v ：/w “/w 中国/ns 的/ude1 [战略/n 核力量/nz]/nz 迄今/d 仍/d 由/p 相当/d 简陋/a 和/cc 笨重/a 的/ude1 液体/n [洲际/b 弹道导弹/n]/nz 构成/v 。/w 而且/c ，/w 他们/rr 所/usuo 投产/vi 的/ude1 ‘/w 东风/n ’/w -/w [31/m 型/k]/mq 和/cc ‘/w 东风/n ’/w -/w 31/m -/w A/x 型/k [固体/n 燃料/n]/nz 机动/b 导弹/n 射程/n 有限/a ，/w 只能/v 携带/v 一个/mq 弹头/n ，/w 这/rzv 使/v 其/rz 价值/n 及/cc 突破/v 美国/nsf [反导/nz 系统/n]/nz 的/ude1 能力/n 大/a 打折扣/vi 。/w 最大/gm 和/cc 最/d 重/a 的/ude1 ‘/w 东风/n ’/w -/w [5/m 型/k]/mq 导弹/n 能够/v 打/v 到/v 美国/nsf 大部分/n 国土/n ，/w 但/c 它/rr 是/vshi 一种/mq 巨大/a 且/c 非常/d 脆弱/a 的/ude1 [液体/n 导弹/n]/nz ，/w 发射/v [准备/v 工作/vn]/nz 至少/d 要/v [两/q 小时/n]/mq 。/w 还有/v 一种/mq 导弹/n ‘/w 东风/n ’/w -/w [4/m 型/k]/mq 虽说/c 不是/c 真正/d 意义/n 上/f 的/ude1 洲际导弹/n ，/w 在/p 升级/vi 改造/vn 后/f 其/rz 射程/n 可/v 超过/v [5500/m 公里/q]/mq 。/w 但/c 它/rr 打/v 不到/v 美国/nsf 本土/n 。/w ”/w 
文章/n 指出/v ，/w 中国/ns “/w 东风/n ”/w -/w 31/m 机动/b 导弹/n 射程/n 近/a [8000/m 公里/q]/mq ，/w 勉强能/nz 打/v 到/v 美国/nsf 西海岸/nz 陆地/n 上/f 的/ude1 一些/mq 城市/n 。/w 中国/ns 首/q 个/q 真正/d 具有/v 核/n 遏制/v 能力/n 的/ude1 导弹/n 是/vshi “/w 东风/n ”/w -/w 31/m -/w A/x 。/w 它/rr 是/vshi 机动式/nz 的/ude1 ，/w 射程/n 近/a [1/m ./w 1/m 万/d 公里/q]/mq ，/w 也/d 是/vshi 单/b 弹头/n 。/w 这/rzv 是/vshi 惟一/b 有望/v 经受/v 住/vn 美国/nsf 的/ude1 首次/m 核打击/nz 并/cc 摧毁/v 美国/nsf 太平洋/ns 海岸/n 城市/n 的/ude1 导弹/n ，/w 比如/v 洛杉矶/nsf 等/udeng 。/w 但/c 中国/ns 这种/r 导弹/n 不/d 多/a ，/w 而/cc 美国/nsf 这种/r 导弹/n 有/vyou 近/a [2000/m 枚/q]/mq 。/w 中国/ns 全部/m 洲际导弹/n [数十/m 枚/q]/mq ，/w 但/c 它们/rr 无法/v 对/p 美/b 构成/v 重大/a 威胁/vn 。/w 以上/f 世纪/n 90年代/t 俄罗斯/nsf 的/ude1 技术/n 为基础/nz ，/w 中国/ns 启动/v 了/ule “/w 东风/n ”/w -/w 41/m 重型/b [固体/n 燃料/n]/nz 导弹/n 的/ude1 研制/vn 计划/n 。/w 其/rz 射程/n 近/a [1/m ./w 4/m 万/d 公里/q]/mq ，/w 能/v 携带/v [10/m 枚/q]/mq 弹头/n 。/w 但/c 该/rz 导弹/n 至少/d 要/v 20年/t 后/f 才能/n 列入/v 战斗/vn 值班/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 中国/ns 导弹/n 研究计划/v 发展史/n 告诉/v 人们/n 的/ude1 ：/w 自/p 首次/m 发射/v 到/v 实际/n 部署/vn 需要/v [20/m -/w 30/m 年/qt]/mq 。/w 
文章/n 称/v ，/w 专家/nnt 对/p 中国/ns [战略/n 核力量/nz]/nz 抗衡/vi 美国/nsf 的/ude1 能力/n 持/v 非常/d 悲观/a 的/ude1 态度/n 。/w 对于/p 美国/nsf 如今/t 能/v 拦截/vn 多少/ry 中国/ns 导弹/n ，/w 卡/n 申/vg 回答/v 说/v ：/w “/w 中国/ns 目前/t 还/d 没有/v 分/qt 导/v [多弹头/n 导弹/n]/nz ，/w 但/c 他们/rr 在/p 制造/v 假目标/nz 方面/n 有/vyou 自己/rr 的/ude1 独到之处/n ，/w 也/d 就是说/c ，/w 中国/ns [战略/n 导弹/n]/nz 完全/ad 能够/v 携带/v 某种/rz 可/v 确保/vn 到达/v 目标/n 的/ude1 载荷/n 。/w 如果/c 美国/nsf 率先/d 发起/v 核打击/nz ，/w 他们/rr 将/d 消灭/v 中国/ns 的/ude1 很大/d 一部分/m 核/n 进攻/v 能力/n ，/w 这/rzv 另当别论/vl 。/w 多半/d 会/v 是/vshi ，/w 好/a 的/ude1 情况下/nz 中国/ns 的/ude1 个别/a 导弹/n 能/v 到达/v 美国/nsf 本土/n ，/w 但/c [完全/ad 可能/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 没有/v 一枚/mq 导弹/n 能/v 打/v 到/v 美国/nsf 。/w ”/w 
而且/c ，/w 在/p 传统/n 的/ude1 核/n 三位一体/n 中/f —/w —/w 导弹/n 部队/nis 、/w 潜艇/n 和/cc 战略/n 航空兵/nnd —/w —/w 中国/ns 只/d 建立/v 起/vf 了/ule 一种/mq 。/w 中国/ns 有/vyou [一/d 艘/q]/mq 装备/n [战略/n 导弹/n]/nz 的/ude1 核潜艇/n ，/w 即/v [092/m 型/k]/mq “/w 夏/tg ”/w 级/q ，/w 其/rz 导弹/n 射程/n 总共/d 只有/c [1700/m 公里/q]/mq 。/w 但/c 这/rzv 惟一/b 装有/v 落后/a 导弹/n 的/ude1 导弹/n 潜艇/n 也/d 从未/d 进入/v 过/uguo 战斗/vn 值班/vn ，/w 一/m 是因为/c 故障/n 不断/d ，/w 二/m 是因为/c 噪音/n 很大/d ，/w 推进器/n 一/m 启动/v ，/w 立马/d 会/v 被/pbei 左邻右舍/n 发现/v 。/w 现在/t 中国/ns 开始/v 建造/vn 新一代/nz 核潜艇/n ，/w 其/rz 装备/n 的/ude1 新型/b 导弹/n 射程/n 超过/v 了/ule [8000/m 公里/q]/mq ，/w 这/rzv 是/vshi [094/m 型/k]/mq 潜艇/n 。/w 据/p 五角大楼/n 评估/vn ，/w 其/rz 技术/n 性能/n 只/d 相当于/v 苏联/ns 70年代/t 初/f 的/ude1 潜艇/n 。/w 噪音/n 水平/n 为/p [第二/m 代/q]/mq ，/w 俄罗斯/nsf 和/cc 美国/nsf 现在/t 已/d 到/v 了/ule 第五代/mq 。/w 还/d 应/v 考虑到/v 这/rzv 一/m 事实/n ，/w 即/v 这种/r 潜艇/n 目前/t 还/d 未/d 建成/v ，/w 首/q 艇/ng 至少/d 要/v 5年/t 以后/f 才能/n 建成/v 。/w 因此/c ，/w 在/p 海上/s 核/n 遏制/v 领域/n ，/w 中国/ns 无法/v 对/p 美/b 构成/v 严重/a 威胁/vn 。/w 
至于/p 航空兵/nnd ，/w 这/rzv 方面/n 的/ude1 情况/n 更/d 不容乐观/vl 。/w 核武器/n 运载/v 工具/n 目前/t 只有/c 一个/mq 团/n ，/w 使用/v 的/ude1 是/vshi “/w 图/n ”/w -/w [16/m 型/k]/mq 落伍/vi 的/ude1 轰炸机/n 。/w 
中国/ns 会/v 升级/vn 改造/vn ，/w 升级版/nz 现在/t 被/pbei 称作/v 轰/v -/w [6/m K/x]/mq 。/w 这种/r 飞机/n 将/d 使用/v 更为/d 新型/b 的/ude1 俄/b 制/v D/x -/w [30/m KP/x]/mq 发动机/n 。/w 轰/v -/w [6/m K/x]/mq 能/v 携带/v 巡航导弹/n ，/w 但/c 文章/n 称/v ，/w 中国/ns 30年/t 来/vf 一直/d 未能/v 为/p 其/rz 研制出/v 小型/b 核弹头/n ，/w 因为/c 这/rzv 需要/v 专门/d 的/ude1 弹药/n [生产/vn 技术/n]/nz 。/w 
解放军/nnd [最新/a 动态/n]/nz ：/w 
韩媒/nr 称/v 解放军/nnd [39/m 集团军/nis]/mq 战斗力/n 堪比/nz [百万/m 朝/tg]/mq 军/n (/w 图/n )/w 
解放军/nnd 大批/m 最新/a 99/m 改/v 坦克/n 集结/v [中/f 朝/tg 边境/s]/nz 韩/b 媒/ng 称/v 怕/v 朝鲜/nsf 有/vyou 事/n 
曝/vg F/x -/w [35/m 六大/n]/mq [关键/n 技术/n]/nz 歼/vg [20/m 全/a]/mq 有/vyou 一/m 关键/n 指标/n 已/d 超/v 美国/nsf 
解放军/nnd 东风/n [21/m D/x]/mq 导弹/n 专/a 打/v 美军/n 航母/n ：/w [航母/n 编队/n]/nz 根本/a 防/v 不住/d 
解放军/nnd 超强/d 杀/v 器/ng 美国/nsf 都/d 怕/v 了/ule 日本/ns ：/w 大难临头/vl 
解放军/nnd 最强/ad 坦克/n 竟是/v 它/rr ！/w ！/w 俄罗斯/nsf 自叹/nz 一旦/d 开战/vi 根本/a 无力/vi 阻挡/v 
外/f 媒/ng 称/v 中国/ns 已/d 武装到牙齿/nz 正/d 计划/n 攻击/vn 美/b 航母/n 
曝/vg 解放军/nnd 将/d 乌克兰/nsf 军工/n 家底/n 摸透/v 屡/d 获/v 关键/n 装备/n 
解放军/nnd 反/vi 舰/ng 战斧/nz 曝光/vi ：/w 像/v 玩/v 游戏/n 样/ng 打/v 敌舰/n 
中国/ns 战机/n [1453/m 架/qv]/mq 排名/vi 世界/n 第二/m 仅次于/v 美军/n 
解放军/nnd 导弹/n 震住/nz 美国/nsf 总统/nnt 美军/n 认输/vi 了/ule 
