盗窃/v 、/w 赌博/vi 、/w 吸毒/vi ，/w [28/m 岁/qt]/mq 男子/n 迷途/n 不/d 返/v ，/w 还/d 走上/v [另一/m 条/q]/mq 歪路/n ：/w 持刀/nz 猥亵/v 妇女/n ，/w 以/p “/w 摸/v 你/rr 又/d 不/d 犯法/vi ”/w 为/p 借口/n 数次/m 伸手/vi 。/w 
孙某/nr 是/vshi 本地人/nz ，/w [28/m 岁/qt]/mq ，/w 高中/nis 学历/n ，/w 20岁时/t 因/p 盗窃罪/n ，/w 被/pbei [江东/ns 法院/nis]/nt 判处/v 有期徒刑/n 一年/mq 四个月/t 。/w 
出狱/vi 后/f ，/w 父亲/n 让/v 孙某/nr 出去/vf 打工/vi 赚钱/v 。/w 可/v 孙某/nr 认为/v 打工/vn 赚钱/v 少/a ，/w [怕苦/nz 怕累/nz]/nz ，/w 提出/v 希望/vn 借/v 父母/n 力量/n 过渡/vn 一下/mq 。/w 做/v 保安/b 的/ude1 父亲/n 因为/c 只有/c 这/rzv 一个/mq 儿子/n ，/w 心/n 也/d 软/a 了/ule 下来/vf 。/w 于是/cc ，/w 孙某/nr 就/d 过/uguo 着/uzhe “/w 啃老/nz ”/w 的/ude1 生活/vn 。/w 
后来/t ，/w 孙某/nr 又/d 迷/v 上/f 赌博/vi 。/w 因为/c 要/v 还/d 赌债/n ，/w 他/rr 办/v 了/ule [6/m 张/q]/mq 信用卡/n ，/w 透支/v [10/m 万/d 多元/b]/mq 。/w 最后/f 也/d 是/vshi 由/p 父亲/n 替/p 他/rr 还/d 的/ude1 。/w 
2012年3月/t ，/w 孙某/nr 在/p 某/rz 酒吧/nis 吸毒/vi 被/pbei 警方/n 处以/v [行政/n 拘留/v]/nz 十日/t 的/ude1 处罚/vn 。/w 
一年/mq 多/a 之后/f ，/w 警方/n 再次/d 上门/vi 找到/v 孙某/nr 父亲/n 。/w 经/p 查明/v ，/w 2013年6/t 月底/t 至/p [9/m 月初/t]/mq ，/w 孙某/nr 凌晨/t 时分/n 在/p 几个/mq 小区/n 里/f 对/p [七/m 名/q]/mq 女性/n 持刀/nz 强制/vd 猥亵/v 。/w 面对/v 女子/n ，/w 他/rr 声称/v “/w 摸/v 你/rr [几/d 下/f]/mq 又/d 不/d 犯法/vi ，/w 反正/d 我/rr 就是/v 要/v 摸/v 你/rr ”/w 。/w 
一/m 开始/v ，/w 孙某/nr 选择/v 相当/d 隐蔽/a 的/ude1 后门/n 等/udeng 场所/n 作案/vi 。/w 后来/t 他/rr 胆子/n [越来越/d 大/a]/nz ，/w 在/p 小区/n 道路/n 上/f 猥亵/v 被害人/n 后/f ，/w 走路/vi 还/d 不/d 紧/d 不/d 慢/a ，/w 有/vyou 次/qv 被害人/n 老公/n 追/v 上来/vf 时/ng 才/d 逃跑/v 。/w 
孙某/nr 越来越/d 嚣张/a ，/w 根本/a 不/d 把/pba 自己/rr 的/ude1 行为/n 当作/v 是/vshi 错事/n ，/w 作案/vi 手法/n 十分/d 恶劣/a 。/w 在/p 被害人/n 报警/vn 后/f ，/w 2013年9月10日/t ，/w 孙某/nr 在/p 住处/n 附近/f 被/pbei 民警/nnt 抓获/v 。/w 在/p 孙某/nr 记忆/n 里/f ，/w 持刀/nz 强制/vd 猥亵/v 的/ude1 事/n 有/vyou [十四/m 五件/nz]/mq ，/w 而/cc 随手/d 吃豆腐/nz 就/d 多/a 得/ude3 记不清/vl 了/ule 。/w 
1月20日/t ，/w [江东/ns 法院/nis]/nt 以/p 强制/vd 猥亵/v 妇女/n 罪/n 判处/v 孙某/nr 有期徒刑/n 二年六/t 个/q 月/n 。/w 
