经历/n 了/ule 2013年/t 的/ude1 火热/z ，/w 楼市/n 的/ude1 话题/n 依然/d 是/vshi 地方/n “/w 两会/n ”/w 的/ude1 焦点/n 。/w [国家/n 统计局/nis]/nto 20日/t 发布/v 的/ude1 [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年/t 全国/n [房地产/n 开发/vn 投资/vn]/nz 为/p [86013/m 亿元/q]/mq ，/w 比/p 上/f 年/qt 增长/v 19.8%/m ，/w [扣除/v 价格/n 因素/n]/nz [实际/n 增长/v]/nz 19.4%/m ，/w 实际/n 增速比/nz 上/f 年/qt 加快/v [4/m ./w 5/m 个/q]/mq 百分点/n ，/w [房地产/n 投资/vn]/nz 仍/d 保持/v 较快/d 发展/vn 。/w 那么/c ，/w 2014年/t 楼市/n 表现/v 将/d 何去何从/vl ？/w 专家/nnt [普遍/ad 认为/v]/nz ，/w 2014年/t 的/ude1 [房地产/n 市场/n]/nz 将/d 根据/p 各/rz 城市/n 的/ude1 供需/n 关系/n 出现/v 分化/vn ，/w 因此/c ，/w 地方/n 的/ude1 调控/vn 也/d 将/d 出现/v 分化/vn 。/w 
在/p 目前/t 地方/n 陆续/d 召开/v 的/ude1 “/w 两会/n ”/w 上/f ，/w 城镇化/vn 、/w 雾霾/nz 成为/v 普遍/ad 谈论/v 的/ude1 焦点/n 。/w 同时/c ，/w 房地产/n 话题/n 也/d 着墨/nz 不少/m 。/w 
《/w [每日/r 经济/n 新闻/n]/nz 》/w 记者/nnt 发现/v ，/w 2014年/t 差异化/nz 调控/v 思路/n 仍/d 将/d 延续/v ，/w 各地/rzs 都/d 根据/p 自己/rr [实际/n 情况/n]/nz 提到/v 了/ule 调控/v 重点/n ，/w [一线/n 城市/n]/nz 强调/v 调控/vn 力度/n 不变/nz ，/w 但/c 二/m 、/w [三线/n 城市/n]/nz 却/d 透露/v 出/vf 各/rz 不/d 相同/a 的/ude1 信息/n 。/w 
[上海/ns 易居/nz 房地产/n 研究院/nis]/nt 研究员/nnt 严跃进/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 在/p 城镇化/vn 不断/d 推进/vi 的/ude1 大/a 背景/n 下/f ，/w 多层次/n 的/ude1 住房/n 供应/vn 将/d 成为/v 主流/n 解决/v 办法/n ，/w 限价/vn 、/w 限购/nz 的/ude1 单一/a 思路/n 将/d 有所/v 转变/vn 。/w 
差异化/nz 的/ude1 [房地产/n 调控/vn]/nz 
严跃进/nr 表示/v ，/w 综合/v [居民/n 收入/n]/nz 增幅/n ，/w 与/cc 各地/rzs [房价/n 调控/vn]/nz 目标/n 相比较/nz 可知/v ，/w 北京/ns 、/w 广州/ns 、/w 深圳/ns 、/w 上海/ns [四/m 个/q]/mq [一线/n 城市/n]/nz 均/d 未完成/nz [房价/n 调控/vn]/nz 目标/n ；/w 厦门/ns 、/w 南京/ns 、/w 郑州/ns 等/udeng [二线/n 城市/n]/nz 也/d 难/a 完成/v 调控/vn 目标/n 。/w 
然而/c ，/w 作为/p 2013年/t 唯一/b 一个/mq 在/p [70/m 个/q]/mq 大中城市/n 中/f [房价/n 同比/n]/nz 呈/v 下降/vn 态势/n 的/ude1 [浙江/ns 温州/ns]/ns ，/w 浙江省/ns 人大代表/nnt 李国胜/nr 则/d 希望/v 省政府/n 能/v 和/cc 国家/n 住建部/nz 协商/vn ，/w 给/p 温州/ns 的/ude1 限购/nz 、/w 限/v 贷/vn 政策/n 松绑/vi ，/w 释放/v 改善/vn 型/k 住房/n 的/ude1 需求/n ，/w 再次/d 激发/v 市场/n 活力/n 。/w 
