李敏镐/nr 小/a 清新/a 写真/n 。/w （/w 资料/n 图/n ）/w 
李敏镐/nr 、/w 金秀贤/nr 、/w 金宇彬/nr 、/w 李钟硕/nr 、/w 郑容和/nr …/w …/w 什么/ry ，/w 你/rr 不/d 知道/v 这些/rz 人/n 是/vshi 谁/ry ？/w 很/d 显然/ad ，/w 你/rr 平时/t 基本/a 不/d 看/v 韩/b 剧/n ，/w 也/d 很少/ad 关注/v [娱乐/vn 新闻/n]/nz 。/w 但/c 对/p 韩/b 剧/n 粉丝/nf 而言/uls ，/w 这/rzv [一个/mq 个/q]/mq 名字/n 简直/d 可用/v “/w 光芒四射/al ”/w 来/vf 形容/v 。/w 
尤其/d 是/vshi 最近/t 爆/v 红/a 的/ude1 韩/b 剧/n 《/w 来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 》/w （/w 简称/v 《/w 星星/n 》/w ）/w ，/w 在/p 网上/s 引发/v 了/ule 大规模/b 的/ude1 讨论/vn ，/w 男主角/nnt 扮演者/n 金秀贤/nr 更是/d 红得发紫/vl ，/w 连/ulian 已经/d 14年/t 没/d 拍/v 过/uguo 电视剧/n 的/ude1 韩国/nsf 女星/nnd 全智贤/nr ，/w 这次/r 都/d 甘愿/v 重返/v 荧幕/n ，/w 在/p 《/w 星星/n 》/w 里/f 跟/p 他/rr 演/v 起/vf 对手戏/nz 。/w 
[34/m 岁/qt]/mq 的/ude1 全智贤/nr 搭配/v [26/m 岁/qt]/mq 的/ude1 金秀贤/nr ，/w “/w 熟女/nz +/w 嫩草/n ”/w 的/ude1 组合/vn ，/w 不但/c 看起来/v 毫无/v 违和感/nz ，/w 而且/c 更/d 受/v 粉丝/nf 欢迎/v 。/w 因为/c 如今/t 迷恋/v 韩星/nr 的/ude1 不再/d 只是/d 一帮/mq 小姑娘/n ，/w 还有/v 一群/mq 大龄/b 熟女/nz 。/w 
正如/v 冯小刚/nr 所/usuo 说/v ，/w 他/rr 不/d 知道/v 李敏镐/nr 是/vshi 谁/ry ，/w 但/c 因为/c 身边/s 有/vyou 很多/m [女性/n 朋友/n]/nz 极力/d 推荐/v ，/w 最终/d 还是/c 把/pba 李敏镐/nr 请来/v 参加/v 春晚/n 。/w 
熟女/nz 在/p 社会上/nz 有着/v 一定/b 的/ude1 资源/n 和/cc 地位/n ，/w 还有/v 广泛/a 的/ude1 人际关系/n 和/cc 交往/vn 圈子/n ，/w 她们/rr 的/ude1 追星/v 力量/n ，/w 比/p 小姑娘/n 更/d 凶猛/a 。/w 
一位/mq 迷恋/v 李敏镐/nr 的/ude1 [40/m 岁/qt]/mq 北京/ns 熟女/nz 说/v ：/w “/w 年轻/a 的/ude1 时候/n ，/w 我/rr 没/d 和/cc 这么帅/nz 的/ude1 男生/n 谈/v 上/f 恋爱/vi 。/w 现在/t 年纪/n 大/a 了/ule ，/w 就/d 想/v 在/p 电视/n 里/f 看看/v 他们/rr ，/w 找点/v 感觉/n ，/w 就/d 当/p 是/vshi 回顾/v 青春/n 了/ule 。/w ”/w 
这些/rz 熟女/nz 具备/v 一些/mq [共同/d 特点/n]/nz ：/w [40/m 岁/qt]/mq 左右/f ，/w 生活/vn 安定/a ，/w 嫁/v 了/ule 个/q 有钱/a 老公/n ，/w 或者/c 自己/rr 本身/rz 就/d 有/vyou 不错/a 的/ude1 [经济/n 实力/n]/nz ，/w 身边/s 有/vyou 几个/mq 爱好/n 相近/a 的/ude1 闺蜜/nz 。/w 
