五一/m 、/w 国庆/n 、/w 春节/t …/w …/w 每逢/v 大/a 假/a ，/w 国内/s [著名/a 景点/n]/nz 就/d 会/v 出现/vn 游客/n 井喷/vi 。/w 去年/t [十/m 一/d 黄金周/nr]/nz ，/w 数千/m 游客/n 滞留/v 九寨沟/ns ，/w 一度/d 引发/v 游客/n 对/p 九寨沟/ns 景区/n 管理/vn 和/cc 接待/v 能力/n 的/ude1 质疑/vn 。/w 昨日/t ，/w 省/n 人大代表/nnt 、/w [九寨沟/ns 管理局/nis]/nto 副局长/nnt 丁素琴/nr 向/p 记者/nnt 透露/v ，/w [九寨沟/ns 管理局/nis]/nto 正/d 研究/v 错峰/nz 游/v 方案/n ，/w 今后/t 逢/v 黄金周/nr ，/w 自驾/nz 游客/n 去/vf 九寨沟/ns 可能/v 需要/vn 先/d 在/p 网上/s [实名制/nz 购票/v]/nz 。/w 
九寨沟/ns 酝酿/v 启动/vn 错峰/nz 游/v 
据/p 丁素琴/nr 介绍/v ，/w 去年/t 滞留/v 事件/n 发生/v 后/f ，/w [九寨沟/ns 管理局/nis]/nto 做/v 了/ule 详细/a 的/ude1 调研/vn 。/w “/w 2012年/t [十/m 一/d 黄金周/nr]/nz 我们/rr 遇到/v 的/ude1 单/b 日/b 最大/gm 接待/v 量/n 是/vshi [57000/m 人/n]/mq ，/w 2013年/t [十/m 一/d 黄金周/nr]/nz 时/ng 出现/v 拥堵/vn 那天/r 其实/d 只有/c 47000多人/m 。/w 为什么/ryv 2012年/t 没有/v 出现/vn 拥堵/v ？/w ”/w 
“/w 这/rzv 与/cc 新/a 旅游/vn 法/n 实施/v 有关/vn 。/w ”/w 丁素琴/nr 说/v ，/w 新的/a 旅游/vn 法/n 实施/v 后/f ，/w 不少/m 旅行社/nis 价格/n 有所/v 上浮/vn ，/w 更多/ad 游客/n 选择/v 自驾游/nz 九寨沟/ns 。/w 从/p 九寨沟/ns 门票/n 的/ude1 售票/vn 信息/n 就/d 能/v 看出/v ，/w 75%/m 的/ude1 游客/n 都/d 是/vshi 自驾游/nz 。/w ”/w 丁素琴/nr 称/v ，/w 景区/n 很难/d 掌握/v 自驾/nz 游客/n 的/ude1 数量/n 等/udeng 信息/n ，/w 景区/n 管理局/nis 在/p 网络/n 上/f 发布/v 的/ude1 相关/vn 接待/v 和/cc 预警/vn 信息/n ，/w 游客/n 也/d 很难/d 接触/v 到/v 。/w 为了/p 在/p 黄金周/nr 游客/n 爆棚/nz 时/ng 满足/v 需求/n ，/w 目前/t [九寨沟/ns 管理局/nis]/nto 正/d 酝酿/v 网上/s [实名制/nz 购票/v]/nz ，/w 今后/t 黄金周/nr ，/w 即使/c 是/vshi 自驾游/nz ，/w 游客/n 也/d 需要/v 在/p 网上/s [实名制/nz 购票/v]/nz ，/w “/w 通过/p 放/v 票/n 来/vf 控制/v 游客/n 数量/n ，/w 景区/n 就/d 可实现/nz 错峰/nz 游/v 。/w ”/w 
红/a 原/b 机场/nis 预计/v 年/qt 内/f 投/v 用/p 
未来/t ，/w 到/v 甘孜/ns 、/w 阿坝/ns 旅游/vn 将/d 更为/d 便捷/a 。/w 据/p 省/n 人大代表/nnt 、/w [甘孜州/nz 发改委/nis]/nt 主任/nnt 王成康/nr 介绍/v ，/w 按照/p 规划/n ，/w 雅安/ns 至/p 康定/ns 的/ude1 [雅/ag 康/ag 高速/b]/nz 将/d 开工/vi 修建/v ，/w 国道/n 318/m 、/w [317/m 线/n]/mq 也/d 将/d 在/p 今年/t 改造/vn 完成/v ，/w 将/d 大大/d 拉近/nz 成都/ns 到/v 甘孜/ns 的/ude1 距离/n 。/w 
记者/nnt 从/p [阿坝/ns 州委/nis 宣传部/nis]/nt 了解到/v ，/w 目前/t [成/v 兰/ng 铁路/n]/nz 、/w 汶/ng 马/n 高速/b 、/w 雪山梁/nz 隧道/n 、/w 巴郎山/nz 隧道/n 、/w 茂县/ns 至/p 绵竹/ns 公路/n 、/w 马尔康/ns 至/p 俄/b 尔雅/nz 塘/ng 公路/n 等/udeng 都/d 在/p 建设/vn 当中/f ，/w 红/a 原/b 机场/nis 预计/v 年/qt 内/f 投/v 用/p ，/w 未来/t 到/v 阿坝/ns 旅游/vn 更为/d 方便/a 。/w 
春节/t 亚丁/nsf 航班/n 不停/v 景区/n 不/d 关/n 
每年/r 春节/t ，/w 西昌/ns 的/ude1 游客/n 总量/n 都/d 超过/v 100万/m ，/w 其中/rz ，/w 来自/v 成都/ns 、/w 重庆/ns 的/ude1 游客/n 是/vshi 主力/nnt 。/w 记者/nnt 从/p [西昌市/ns 旅游局/nis]/nto 了解到/v ，/w 今年/t ，/w 该市/r 又/d 有/vyou 部分/n 宾馆/nis 投/v 用/p ，/w 目前/t 床位/n 达/v 4万余张/m ，/w 但/c 距离/n 100万/m 的/ude1 游客/n 量/n ，/w 显然/ad 还是/c 不够/a 的/ude1 。/w 目前/t 该局/r 尚未/d 接到/v 启动/vn 学校/nis 预备/v 房源/n 的/ude1 通知/n ，/w 但/c 一旦/d 游客/n 爆棚/nz ，/w 还是/c 不/d 排除/v 会/v 启动/vn 学校/nis 的/ude1 预备/vn 房源/n 。/w 
[甘孜州/nz 旅游局/nis]/nt 局长/nnt 肖锋/nr 介绍/v ，/w 海螺沟/nz 景区/n 多家/mq 酒店/nis 已/d 进行/vn 了/ule 提档/nz 升级/vi ，/w 更/d 能/v 满足/vn 游客/n 的/ude1 春节/t 游/v ，/w 目前/t [景区/n 观光车/nz]/nz 已/d 备足/v 。/w [春节/t 期间/f]/nz ，/w 亚丁/nsf 航班/n 不停/v ，/w 酒店/nis 、/w 景区/n 不/d 关/n 。/w [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 汪玲/nr 
