昨天/t ，/w [休斯敦/nsf 火箭队/nz]/nt 主场/n 以/p 126∶113/m 战胜/v 波特兰/nsf 开拓者/n 。/w 时隔/v 一月/t 后/f 复出/v 的/ude1 火箭/n 主力/nnt 控/v 卫/ng 贝弗利/nrf 挤掉/v 林书豪/nr 的/ude1 首发/vn 位置/n ，/w 表现/v 不俗/a 拿下/v 17分/t ，/w 还有/v [3/m 次/qv]/mq 助攻/v [2/m 个/q]/mq 篮板/n 。/w 林书豪/nr 替补/v 出战/v ，/w 得到/v 8分/t 、/w [5/m 次/qv]/mq 助攻/v 。/w 
火箭队/nz 全场/n 发挥/v 出色/a ，/w 比分/n 始终/d 领先/vi 开拓者/n ，/w 尤其/d 是/vshi 上半场/n ，/w 比分/n 差距/n 一度/d 拉开/v 到/v 22分/t 。/w 下半场/n ，/w 火箭队/nz 顶住/v 了/ule 开拓者/n 的/ude1 猛烈/a 反扑/vi ，/w 没有/v 重蹈/v 16日/t 惨败/vi 雷霆队/nt 的/ude1 覆辙/n ，/w 最终/d 拿下/v 比赛/vn ，/w 终结/vi 了/ule 开拓者/n 的/ude1 [五/m 连胜/q]/mq 。/w 
时隔/v 一月/t 后/f 复出/v 贝弗利/nrf 出手不凡/vl ，/w 赢得/v 一致/a 赞许/vn ，/w 赛/vn 后/f 霍华德/nrf 在/p 更衣室/n 里/f 当着/p 贝弗利/nrf 的/ude1 面/nf 大跳/nz 街舞/n 庆祝/v 他/rr 的/ude1 复出/vn ，/w 而/cc 再次/d 回到/v 替补/vn 位置/n 的/ude1 林书豪/nr 又一次/mq 躲避/v 采访/vn ，/w 提前/v 开溜/nz 。/w 贝弗利/nrf 担纲/v 主力/nnt ，/w 林书豪/nr 再次/d 退/v 回到/v 替补/vn 位置/n ，/w 这场/r 比赛/vn 他/rr 打/v 了/ule [25/m 分钟/qt]/mq ，/w [8/m 投/v]/mq [3/m 中/f]/mq ，/w 3分/t 球/n [3/m 投/v]/mq [2/m 中/f]/mq ，/w 拿下/v 8分/t ，/w 还有/v [5/m 次/qv]/mq 助攻/v ，/w 表现/v 不错/a 。/w 
这/rzv 已经/d 是/vshi 林书豪/nr 连续/a [第三/m 次/qv]/mq 躲避/v 媒体/n 的/ude1 采访/vn ，/w 最近/t 两场/mq 比赛/vn 赛/vn 后/f 都/d 是/vshi 抓紧/v 溜走/v 。/w 赛/vn 前/f 训练/vn ，/w 主帅/nnt [麦克/nrf 海尔/ntc]/nz 就/d 确定/v 林书豪/nr 打替补/nz 了/ule ，/w 他/rr 表示/v ，/w “/w 我/rr 觉得/v 林书豪/nr 替补/v 打/v 得/ude3 不错/a ，/w 他/rr 给/p 我们/rr 第二/m 阵容/n 得分/n 机会/n ，/w 这/rzv 使/v 我们/rr 打出/v 的/ude1 最好/d 的/ude1 篮球/n ，/w (/w 林/ng )/w 回到/v 板凳/n 这/rzv 对/p 我们/rr 球队/nis 应该/v 是/vshi 最好/d 的/ude1 。/w ”/w 钟文/nr 
