[辽宁省/ns 档案馆/nit]/nto 近日/t 公开/ad 了/ule [南满洲/nz 铁道/n 株式会社/nis]/nt 南京/ns 特务/nnd 班/n 的/ude1 [３/m 份/q]/mq 极密/nz 报告书/n ，/w 报告/n 记载/v 了/ule 有关/v 日军/n [南京/ns 大屠杀/n]/nz 的/ude1 清/tg 尸/ng 记录/v 。/w 记录/v 清晰/a 地/ude2 显示/v ，/w 到/v １９３８年３月/t ，/w 日军/n 每天/r 仍/d 需要/v [五/m 六/m 辆/q]/mq 卡车/n ，/w [两/q 三/m 百/m 名/q]/mq 民工/nnd 去/vf 清理/v 尸体/n 。/w 
[辽宁省/ns 档案馆/nit]/nto 馆藏/v 满铁/nz 档案/n 中/f ，/w 有/vyou 当年/t 日军/n 侵华/vn 机关/n —/w —/w 南京/ns 特务/nnd 班/n 亲笔/d 写下/v 的/ude1 参加/v 日军/n [南京/ns 大屠杀/n]/nz 的/ude1 证词/n 。/w 有关/v [南京/ns 大屠杀/n]/nz 的/ude1 档案/n 是/vshi 南京/ns 特务/nnd 班/n 从/p １９３７年１２月２２日/t 至/p １９３８年３月/t 的/ude1 [３/m 份/q]/mq 报告书/n ，/w 当时/t 被/pbei 列为/v 极密/nz 文件/n 。/w 
形成/v 于/p １９３８年２/t 月底/t 的/ude1 特务/nnd 班/n [第/m ２/m 次/qv]/mq 报告/n 称/v ：/w “/w 尸体/n 埋葬/v 队/n （/w 队员/nnt 约/d 有/vyou [６００/m 名/q]/mq ）/w ，/w 一月/t 上旬/t 以来/f 连日/d 涉足/v 城/n 内外/f 掩埋/v 死尸/n ，/w 截至/v 二月末/t 已/d 埋葬/v 的/ude1 尸体/n 约/d 达/v [５０００/m 具/vg]/mq ，/w 成绩/n 昭著/nz 。/w ”/w 
形成/v 于/p １９３８年３/t 月底/t 的/ude1 [第/m ３/m 次/qv]/mq 报告/n 称/v ：/w “/w 自/p 进行/vn 尸体/n 收容/v 工作/vn 以来/f ，/w 已/d 工作/vn 了/ule 三个月/t 。/w 至/p ３月１５日/t 止/v ，/w 已/d 把/pba 城内/s [１７９３/m 具/vg]/mq 、/w 城外/s [２９９９８/m 具/vg]/mq ，/w 共计/v [３１７９１/m 具/vg]/mq 尸体/n 收容/v 在/p 城外/s 下/f 关/n 地区/n 和/cc 上/f 新/a 河/n 地区/n 的/ude1 指定/vn 地点/n 。/w ”/w 到/v [３/m 月份/n]/mq 收尸/nz 队/n 仍/d “/w 每天/r 需要/v 卡车/n ５/m －/w [６/m 辆/q]/mq ，/w 民工/nnd ２００/m －/w [３００/m 名/q]/mq ”/w 。/w 
满铁/nz 是/vshi [日俄/nz 战争/n]/nz 后/f 日本/ns 设在/v 我国/n 东北/ns 的/ude1 “/w 国策/n 会社/nis ”/w ，/w 是/vshi 一个/mq 长期/d 侵华/vn 机构/n ，/w 在/p 中国/ns 存活/vi 了/ule 近/a ４０年/t 。/w １９０７年４月１日/t ，/w 满铁/nz 在/p 大连/ns 正式/ad 开业/vi ，/w 主要/b 从事/vi 铁路/n 、/w 煤矿/nis 及/cc 调查/v [情报/n 工作/vn]/nz ，/w 与/cc [日本/ns 关东军/nz]/nz 、/w 关东州/nr 总督府/n 组成/v 了/ule 日本/ns 在/p [中国/ns 东北/ns]/nz 三巨头/nz ，/w 积极/ad 谋划/v 对/p 中国/ns 的/ude1 侵略/vn ，/w 并/cc 利用/v 经营/vn 铁路/n 、/w 煤矿/nis 等/udeng 掠夺/v 中国/ns 资源/n 积累/v 资金/n 支持/v [日本/ns 帝国主义/n]/nz 发动/v [侵华/vn 战争/n]/nz 。/w １９３７年１２月１３日/t ，/w 日军/n 占领/v 南京/ns 后/f ，/w 满铁/nz [上海/ns 事务所/nis]/nt 立即/d 派出/v “/w 南京/ns 特务/nnd 机关/n ”/w （/w 也/d 叫/vi 南京/ns 特务/nnd 班/n ）/w ，/w 进驻/v 南京/ns ，/w 协助/v 日军/n 侵占/v 活动/vn 。/w 
