昨日/t 上午/t ，/w 陕西/ns 省长/nnt 娄勤俭/nr 主持/v 召开/vn 2014年/t [第/m 1/m 次/qv]/mq [常务/b 会议/n]/nz ，/w 对/p [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 承诺/v 事项/n 作/v 分工/vn 安排/v ，/w 听取/v 我省/n 第二批/mq 取消/v 或/c 下放/v [行政/n 审批/vn 事项/n]/nz ，/w 审议/v 并/cc 原则/n 通过/p 我省/n 关于/p 加强/v 环境保护/gg 推进/vi 美丽/a 陕西/ns 建设/vn 的/ude1 决定/vn 、/w 关于/p 进一步/d 优化/v [投资/vn 环境/n]/nz 的/ude1 意见/n 。/w 
取消/v 和/cc 下放/v [113/m 项/q]/mq 审批/vn 项/q 
“/w 要/v 最大限度/nz 减少/v 政府/nis 对/p [微观/n 经济/n]/nz 的/ude1 干预/vn ，/w 一般/ad [行政/n 审批/vn 事项/n]/nz ，/w 能/v 取消/vn 的/ude1 取消/vn ，/w 能/v 下放/vn 的/ude1 下放/vn 。/w ”/w 娄勤俭/nr 说/v 。/w 
创建/v 关中/ns “/w [环保/n 模范/n 城市/n]/nz 群/ng ”/w 
我省/n 关于/p 加强/v 环境保护/gg 推进/vi 美丽/a 陕西/ns 建设/vn 的/ude1 决定/vn ，/w 明确/a 本届/r 政府/nis 任期/n 内/f （/w 至/p 2017年/t ）/w ，/w 将/d 重点/n 全力/d 抓好/v 治污/vn 降/v 霾·保卫/nrf [蓝天/n 行动/vn]/nz ，/w 全力/d 实施/v “/w 一/m 河/n 两江/nz ”/w —/w —/w 渭河/ns 、/w 汉江/ns 和/cc 丹江/ns 清水/ns 行动/vn 。/w 要/v 开展/vn 燃煤/v 企业/n 、/w [燃煤/v 锅炉/n]/nz 、/w 机动车/n 、/w 道路/n 及/cc [建筑/n 施工/vn]/nz 等/udeng [大气/n 污染/vn]/nz 整治/vn ，/w 实施/v “/w 煤/n 改/v 气/n ”/w 工程/n ，/w [从/p 根本/a 上/f]/nz 改变/v 燃料/n 结构/n 。/w [关中/ns 地区/n]/nz 除/p [热电/n 联产/nz]/nz 外/f ，/w 禁止/v 审批/vn 新建/v 燃煤/vn 发电/vn 项目/n 。/w 实施/v 污染/vn 企业/n “/w 退/v 城/n 入/v 区/n ”/w 计划/n 。/w 创建/v 关中/ns “/w [环保/n 模范/n 城市/n]/nz 群/ng ”/w ，/w 提升/v [关中/ns 城市群/n]/nz [大气/n 环境/n]/nz 质量/n 。/w 
决定/v 指出/v ，/w 要/v [全面/ad 启动/v]/nz 生态省/nz 创建/v ，/w 制定/v 美丽/a 陕西/ns [生态/n 环境/n]/nz [指标/n 体系/n]/nz ，/w 加大/v 生态市/nz 、/w 生态县/n 、/w 生态/n 乡镇/n 和/cc 生态村/n 四级/b 创建/v 。/w 深入/ad 开展/v 环境保护/gg 模范/n 城市/n 创建/v 。/w 加强/v [天然林/n 保护/vn]/nz ，/w 全面/ad 实施/v “/w 关中/ns 大地/n 园林化/v 、/w [陕北/ns 高原/n]/nz 大/a 绿化/vn 、/w 陕南/ns [山地/n 森林/n]/nz 化/v ”/w 。/w 加快/v 建设/vn [秦岭/ns 国家/n 植物园/n]/nz 和/cc 终/d 南山/ns [世界/n 地质/n 公园/n]/nz ，/w 启动/v 秦岭/ns 中央/n [国家/n 森林/n 公园/n]/nz 建设/vn 。/w 
娄勤俭/nr 说/v ，/w 要/v 把/pba [环境/n 建设/vn]/nz 贯穿/v 到/v [城镇化/vn 建设/vn]/nz 当中/f 。/w 宁肯/d 牺牲/v 一些/mq GDP/x ，/w 也/d 必须/d 保证/v 我们/rr 生活/vn 的/ude1 这块/r 土地/n 不/d 受/v 污染/vn 。/w 
