在/p 新春佳节/nz 即将/d 来临/vi 之际/f ，/w 1月21日/t 下午/t ，/w [陕西/ns 省长/nnt 娄勤俭/nr 代表/nnt 省委/nis]/nt 、/w 省政府/n 分别/d 看望/v 和/cc 慰问/v 了/ule 中国科学院/nt 院士/nnt 陈学俊/nr 教授/nnt 和/cc 困难/an 企业/n [陕西/ns 华山/ns 半导体/n 材料/n 有限公司/nis]/nt 及/cc [困难/an 职工/nnt]/nz 。/w 
陈学俊/nr 院士/nnt 是/vshi 我国/n 著名/a 的/ude1 [热能/n 动力/n 工程/n]/nz 专家/nnt ，/w 得知/v 他/rr 生病/vi 住院/vn ，/w 娄勤俭/nr 专程/d 赶到/v 交大/nis 一/m 附/v 院/n 探望/v ，/w 看到/v 陈/vg 院士/nnt [精神/n 状态/n]/nz 很好/ad ，/w 他/rr 高兴/a 地/ude2 说/v ，/w 您/rr 是/vshi 国家/n 的/ude1 [宝贵/a 财富/n]/nz ，/w 多年来/d 为/p 全国/n 和/cc 陕西/ns 发展/vn 作出/v 了/ule [突出/a 贡献/n]/nz ，/w 要/v [保重/v 身体/n]/nz ，/w 有点/d 小/a 病/n 不要/d 大意/n ，/w 及时/ad 治疗/vn 、/w 安心/a 养护/vn 、/w 早日/d 康复/vn 。/w 
在/p [华山/ns 半导体/n 材料/n 公司/nis]/nt ，/w 娄勤俭/nr 与/cc [企业/n 负责人/nnt]/nz 和/cc [职工/nnt 代表/nnt]/nz 亲切/a 座谈/vn ，/w 他/rr 说/v ，/w 由于/p 历史/n 原因/n ，/w 你们/rr 企业/n 的/ude1 发展/vn 出现/v 了/ule 一些/mq 困难/an ，/w 对此/d 省委/nis 、/w 省政府/n [十分/d 关心/v]/nz ，/w 要求/n 省/n [有色/b 集团/nis]/nt 采取/v 有效/a 措施/n 帮助/v 解决/vn ，/w [近几年/qt 来/vf]/nz [企业/n 经营/vn]/nz 情况/n 逐步/d 向/p 好/a ，/w 特别/d 是/vshi [太阳能/n 光伏/nz 电池/n]/nz 项目/n 的/ude1 建设/vn ，/w 将/d 使/v 企业/n [彻底/ad 改变/v]/nz 目前/t 的/ude1 状况/n ，/w 希望/v 你们/rr 加强/v 技术/n 提升/v 、/w [人才/n 培养/v]/nz 和/cc 市场/n 开拓/v ，/w 支撑/v 企业/n 更好/d 更快/d 发展/vn 。/w 
随后/d ，/w 娄勤俭/nr 一行/n 还/d 登门/vi 看望/v 了/ule 李才寿/nr 和/cc 朱小葭/nr 两位/mq 退休/v [困难/an 职工/nnt]/nz ，/w 详细/a 询问/v 他们/rr 的/ude1 身体/n 、/w 家庭/n 和/cc 生活/vn 情况/n ，/w 致/v 以/p 新年/t 的/ude1 问候/vn 并/cc 送/v 上/f 慰问金/n 。/w 在/p 李才寿/nr 家里/s ，/w 娄勤俭/nr 说/v ，/w 现在/t 的/ude1 成绩/n 都/d 是/vshi 在/p 过去/vf 的/ude1 基础上/nz 取得/v 的/ude1 ，/w 你们/rr 的/ude1 付出/vn [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 没有/v 忘记/v ，/w 今天/t 来/vf 向/p 你/rr 拜年/vi ，/w 祝/v 你/rr [身体/n 健康/a]/nz 、/w [新年/t 快乐/a]/nz 。/w 看到/v 省长/nnt 来到/v 家里/s ，/w 朱小葭/nr 热情/an 地/ude2 表达/v 了/ule 对/p 建设/vn “/w [三/m 个/q]/mq 陕西/ns ”/w 的/ude1 美好/a 愿望/n ，/w 娄勤俭/nr 拉/v 着/uzhe 他/rr 的/ude1 手/n 说/v ，/w 正是/v 由于/p 大家/rr 的/ude1 [共同/d 努力/ad]/nz ，/w 陕西/ns 才/d 有/vyou 今天/t 的/ude1 好/a 局面/n ，/w 相信/v 全省/n 的/ude1 发展/vn 会/v [越来越/d 好/a]/nz ，/w 大家/rr 的/ude1 生活/vn 也/d 会/v [越来越/d 好/a]/nz 。/w 
[西安/ns 交大/nis]/nt 校长/nnt 郑南宁/nr ，/w 省政府/n 秘书长/nnt 陈国强/nr 和/cc [省委/nis 组织部/nis]/nz 、/w 省/n 人/n 社/n 厅/n 、/w 总工会/nis 等/udeng 负责人/nnt 参加/v 有关/vn 活动/vn 。/w 
