[哈巴河/ns 县/n]/ns 村民/n 正在/d 排练/v 节目/n 。/w 
人民网/nz 乌鲁木齐/ns 1月21日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 殷瑞/nr ）/w “/w 今年/t 哈巴河/ns 也/d 要/v 办/v ‘/w 春晚/n ’/w 啦/y ，/w 我们/rr 这些/rz “/w 草根/n 儿/ng ”/w 也/d 有/vyou 机会/n 和/cc 那些/rz [专业/n 人士/n]/nz 同台/vd 演出/vn 了/ule ，/w 现在/t 大家/rr 都/d 在/p 加紧/vd 排练/v ，/w 力争/v 向/p 全县/n 人民/n 展现/v 出/vf 我们/rr 最好/d 的/ude1 [精神/n 面貌/n]/nz 。/w ”/w 新疆/ns [哈巴河/ns 县/n]/ns [萨尔塔木/nrf 乡/n]/ns 玛/nz 胡村/nr 村民/n 郭秀华/nr 说道/v 。/w 
近日/t ，/w [哈巴河/ns 县/n]/ns 玛/nz 胡村/nr 活动室/n 音乐/n 阵阵/q 、/w 热情洋溢/n ，/w 来自/v 全村/n 的/ude1 十余名/m 妇女/n 同志/n 正在/d 此处/s 加紧/vd 排练/v 。/w 据/p 了解/v ，/w 本次/r 排练/v 的/ude1 节目/n 是/vshi 为了/p [哈巴河/ns 县/n]/ns “/w 春晚/n ”/w 准备/v 的/ude1 ，/w 2014年/t 是/vshi 哈巴河/ns 第一次/mq 办/v “/w 春晚/n ”/w ，/w 该村/r 的/ude1 群众/n 也/d 是/vshi 第一次/mq 上/f “/w 春晚/n ”/w ，/w 为了/p 在/p 舞台/n 上/f 表现/v 的/ude1 更加/d 出色/a ，/w 大家/rr [纷纷/d 表示/v]/nz ，/w 排练/v 累/a 点/qt 也/d 没关系/vl ，/w 但/c 一定/b 要/v 让/v 全县/n 人民/n 看到/v 我们/rr 的/ude1 好/a 风貌/n 。/w 
“/w 我们/rr 村/n 的/ude1 [文化/n 活动/vn]/nz 一直/d 以来/f 都/d 开展/v 的/ude1 挺好/nz 的/ude1 ，/w 这次/r 有幸/v 入选/vn [哈巴河/ns 县/n]/ns ‘/w 春晚/n ’/w ，/w 并且/c 能/v 表演/vn 两个/mq 节目/n ，/w 大家/rr 都/d 很/d 激动/a ，/w 排练/v 起来/vf 也/d 特别/d 认真/ad 。/w ”/w 该村/r [大学生/nnt 村官/nnd]/nz 王亚丽/nr 这样/rzv 说道/v 。/w 
据悉/v ，/w 为了/p 筹备/vn “/w 春晚/n ”/w ，/w 该村/r 为/p 村民/n 们/k 邀请/v 了/ule [哈巴河/ns 县/n 艺术团/nis]/nt 的/ude1 授课/vn 老师/nnt ，/w 专门/d 编排/v 了/ule 《/w 阿依古丽克/nrf 》/w 和/cc 《/w 节日/n 欢歌/v 》/w 这/rzv 两个/mq 舞蹈/n 。/w 俗言/nz 道/qv ：/w “/w 台上/s 一分钟/mq ，/w 台下/s 十年/mq 功/n 。/w ”/w 经过/p 老师/nnt 的/ude1 专业/n 指导/vn ，/w 大家/rr 很快/d 就/d 熟悉/v 了/ule 基本/a 舞步/n 和/cc 表演/v 要领/n ，/w 虽然/c 排练/v 的/ude1 过程/n 很/d 辛苦/a ，/w 但/c 大家/rr 脸上/s 却/d 都/d 洋溢/v 着/uzhe 欢快/a 的/ude1 笑容/n 。/w 
