人民网/nz 乌鲁木齐/ns 1月22日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 鲁雪琴/nr 于江涛/nr ）/w [18/m 岁/qt]/mq 的/ude1 山西/ns 小伙/n 王磊/nr 是/vshi 家中/s 唯一/b 的/ude1 男孩/n ，/w 姐姐/n 早早/d 出嫁/vi ，/w 父亲/n 是/vshi 残疾人/n ，/w 母亲/n 年/qt 身体/n 常年/d 有/vyou 病/n ，/w 只/d 上/f 过/uguo 小学/nis 的/ude1 王磊/nr 便/d 早早/d 就/d 担/q 起/vf 了/ule [养家/vi 糊口/vi]/nz 的/ude1 重担/n 。/w 2013年/t 他/rr 经/p 同村/n 来/vf 疆/b 务工/v 的/ude1 乡亲/n 介绍/v 来到/v 了/ule 新疆/ns 沙雅县/ns 某/rz 石油公司/nis 工作/vn ，/w 每月/r 的/ude1 工资/n 王磊/nr 除/p 留下/v 少/a 部分/n 外/f 剩下/v 的/ude1 全/a 寄回/nz 老家/n 给/p 父母/n 作/v 生活/vn 开销/n 和/cc 看病/vi 买药/nz 。/w 
2013年6月/t ，/w 王磊/nr 母亲/n 腿疼/nz 的/ude1 老毛病/n 又/d 犯/v 了/ule ，/w 一连/d 许多/mq 天/qt 都/d 下/f 不/d 了/ule 地/ude2 ，/w 知道/v 母亲/n 因为/c 没钱/vi 看病/vi 只能/v 忍着/v 疼痛/an ，/w 他/rr 的/ude1 心里/s 万般/d 着急/a 。/w 
有一天/d ，/w 王磊/nr 在/p 宿舍/n 整理/v 房间/n 时/ng 看到/v 工友/n 刘海/n 的/ude1 银行卡/nz 放置/v 在/p 储物柜/nz 中/f ，/w 着急/a 用/p 钱/n 的/ude1 他/rr 心里/s 突然/ad 萌生/v 了/ule 盗取/v 刘海/n 银行卡/nz 里/f 钱款/nz 的/ude1 念头/n 。/w 他/rr 想/v ，/w 有/vyou 了/ule 这/rzv 钱/n 母亲/n 就/d 有钱/a 看病/vi 了/ule ，/w 于是/cc 鬼使神差/vl 的/ude1 王磊/nr 将/d 刘海/n 银行卡/nz 装进/vf 了/ule 自己/rr 的/ude1 口袋/n 。/w 
王磊/nr 和/cc 刘海/n 关系/n 一直/d 很好/ad 。/w 因为/c 他俩/r 工作/vn 驻地/n 离/v 县城/n 较远/d ，/w 所以/c 只要/c 任何/rz 一人/mq 去/vf 县城/n ，/w 对方/n 都会/n 把/pba 卡/n 给/p [另一/m 个人/n]/mq 代为/v 取钱/v ，/w 因此/c 刘海/n 银行卡/nz 的/ude1 密码/n 王磊/nr 是/vshi 知道/v 的/ude1 。/w 之后/f ，/w 王磊/nr 在/p ATM/x 机/ng 前/f 分/qt [五/m 次/qv]/mq 将/d 刘海/n 卡/n 中/f 的/ude1 [3300/m 元/q]/mq 工资/n 取出/v ，/w 连同/p 自己/rr 的/ude1 [2300/m 元/q]/mq 工资/n 转账/vn 回老家/vi ，/w 并/cc 叮嘱/v 家人/n 赶紧/d 拿着/vf 钱/n 带/v 母亲/n 去/vf 看病/vi 。/w 
纸/n 怎能/d 包/v 得/ude3 住/vi 火/n ？/w 三/m 天后/nz 刘海/n 去/vf 县城/n 理发/vi ，/w 来到/v 银行/nis 取钱/v 却/d 发现/v 银行卡/nz 中/f 的/ude1 工资/n 不翼而飞/vl 。/w 他/rr 当即/d 调取/v 了/ule 交易/vn 明细/b ，/w 发现/v 工资/n 已/d 被/pbei 别人/rr 取/v 走/v ，/w 于是/cc 他/rr 拿着/vf 明细/b 单/b 去/vf 派出所/nis 报/n 了/ule 警/ng ，/w 警察/nnt 很快/d 便/d 将/d 王磊/nr 抓获/v 。/w 
法院/nis 审理/v 后/f 认为/v ，/w 王磊/nr 盗窃/v 他人/rr 财物/n ，/w 数额/n 较大/d ，/w 其/rz 行为/n 已/d 触犯/v 《/w [中华人民共和国/ns 刑法/n]/nz 》/w 第二百六十四/m 的/ude1 规定/n ，/w 构成/v 盗窃罪/n 。/w 王磊/nr 在/p 案发/v 后/f 能够/v 如实/d 供述/nz 自己/rr 的/ude1 罪行/n ，/w 自愿/vd 认罪/vi ，/w 在/p 归案/vi 后/f [积极/ad 主动/ad]/nz 赔偿/v 被害人/n 刘海/n 的/ude1 [全部/m 损失/n]/nz ，/w 取得/v 了/ule 被害人/n 刘海/n 的/ude1 谅解/vn ，/w 可/v 依法/d 予以/vx 酌情/d [从/p 轻/a 处罚/vn]/nz 。/w 最后/f 法院/nis 判处/v 王磊/nr 盗窃罪/n ，/w 拘役/v 三个月/t ，/w 缓刑/vi 六个月/t ，/w 并处/v 罚金/n 人民币/n [壹/m 仟/m 元/q]/mq 。/w （/w 文中/s 人物/n 均/d 为/p 化名/v ）/w 
