今年/t 1月9日/t 凌晨/t ，/w 位于/v 淮安市/ns 清浦区/ns [延安/ns 西路/n]/nz 一家/n 足疗/vn 馆/ng 发生/v 火灾/n ，/w 消防队员/nnd 赶到/v 现场/s 后/f 经过/p 半个/mq 多/a 小时/n 的/ude1 扑救/vn ，/w 火情/n 得到/v 控制/vn ，/w 但/c 就/d 在/p 警方/n 对/p 火灾/n 现场/s 进行/vn 勘查/v 时/ng 发现/v ，/w 起火/vi 的/ude1 足疗/vn 馆内/s 竟然/d 有/vyou [一/d 具/vg]/mq 已/d 被/pbei 烧/vi 得/ude3 碳化/nz 的/ude1 尸体/n ，/w 死者/n 是/vshi 谁/ry ？/w 是/vshi 男/b 是/vshi 女/b ？/w 哪里/rys 人/n ？/w 是/vshi 意外/a 发生/v 火灾/n 被/pbei 烧死/v ？/w 还是/c 被/pbei 他/rr 杀/v 后/f 纵火/vi 焚烧/v 现场/s 毁灭/v [犯罪/vn 证据/n]/nz ？/w 这些/rz 疑点/n 摆/v 在/p 警方/n 面前/f ，/w 记者/nnt 昨/tg 从/p 淮安/ns 警方/n 获悉/v ，/w 案发/v 次日，24/t 岁/qt 的/ude1 [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 秦/tg 飞/vi 即/v 被/pbei 淮安/ns 警方/n 抓获/v 。/w 
案发/v 后/f ，/w 警方/n 经/p 大量/m 走访/v 排查/vn 和/cc [法医/nnt 鉴定/vn]/nz ，/w 最终/d 确定/v 了/ule 死者/n 的/ude1 身份/n 及/cc 初步/d [死亡/vi 原因/n]/nz ：/w 死者/n 马红霞/nr ，/w 女/b ，/w [51/m 岁/qt]/mq ，/w 清河区/ns 人/n ，/w 为/p 该/rz 足疗/vn 店/n 老板/nnt ，/w 初步/d 确定/v 是/vshi 被/pbei 水果刀/n 或/c 利器/n 杀害/v ，/w 犯罪分子/n 为/p 毁灭/v 证据/n ，/w 在/p 离开/v 前/f 将/d 足疗/vn 店/n 内/f 的/ude1 被子/n 或/c 易燃品/n 点燃/v 后/f 逃离/v 现场/s 。/w 淮安/ns 警方/n 迅速/ad 成立/vi 专案组/nis ，/w 对/p 各/rz 重要/a 路口/n 、/w 重点/n 部位/n 安装/v 的/ude1 [556/m 个/q]/mq 高清/n 探头/vi ，/w 对/p [数百/m 名/q]/mq 相关/vn 人员/n 一一/m 进行/vn 排查/v ，/w 寻找/v 可疑/a 人员/n 。/w 
警方/n 在/p 调取/v 足疗/vn 店/n 周边/n 的/ude1 [视频/n 监控/vn]/nz 时/ng ，/w 掌握/v 了/ule 一条/mq 重要/a 线索/n ，/w 1月8日23时02分/t ，/w 一/m 男子/n 进入/v 足疗/vn 店/n ，/w 23时53/t 分离/vi 开/v 足疗/vn 店/n ，/w 与/cc 案发/v 时间/n 比较/d 吻合/vi 。/w 侦查/v 民警/nnt 调取/v 发案/vn 点/qt 周围/f 的/ude1 [视频/n 监控/vn]/nz ，/w 确定/v 了/ule 嫌疑人/n 的/ude1 行踪/n 路线/n 。/w 专案组/nis 通过/p [综合/vn 分析/vn]/nz ，/w 初步/d 认定/v 秦/tg 飞/vi (/w 男/b ，/w [24/m 岁/qt]/mq ，/w 清浦区/ns 人/n )/w 有/vyou 重大/a 作案/vi 嫌疑/n 。/w 警方/n 随即/d 对/p 其/rz 展开/v 秘密/n 调查/vn 。/w 经查/nz ，/w 秦飞/nr 因/p 2010年6月/t 期间/f 两次/mq 在/p 淮阴区/ns 实施/v 抢劫/vn ，/w 被/pbei 判处/v 有期徒刑/n 4年/t ，/w 于/p 2013年7月/t 提前/vd 出狱/vi 。/w 
1月10日/t 凌晨/t 1时/t 许/v ，/w 淮安/ns 警方/n 在/p 清浦区/ns 某/rz 小区/n 成功/a 将/d 秦飞/nr 抓获/v 。/w 据/p 其/rz 交代/v ，/w 他/rr 曾/d 在/p 2010年5月/t 做/v 足疗/vn 时/ng 被/pbei 盗走/v [1/m 万元/q]/mq 现金/n ，/w 后/f 实施/v 抢劫/vn 被/pbei 判刑/vi 而/cc 仇恨/n 足疗/vn 女/b 。/w 2014年1月8日/t 晚/tg 11时/t 许/v 出门/vn 欲/d 杀/v 足疗/vn 女/b 泄愤/vn 。/w 他/rr 在/p 窜/vi 至/p 市区/s [延安/ns 西路/n]/nz 一/m 足疗/vn 店/n 时/ng ，/w 发现/v 只有/c 店主/nnd 马红霞/nr 一人/mq ，/w 在/p 接受/v 按摩/vn 后/f 用/p 双手/n 将/d 马红霞/nr 活活/d 掐死/nz ，/w 为/p 防止/v 马红霞/nr 未/d 死/v ，/w 顺手/d 拿起/v 桌上/s 的/ude1 水果刀/n 朝/tg 其/rz 心脏/n 位置/n 猛/a 捅/v 一刀/mq 。/w 
此时/r 的/ude1 秦/tg 飞/vi 心里/s 不由得/d 害怕/v 起来/vf ，/w 唯恐/v 事情/n 败露/vi 。/w 于是/cc ，/w 他/rr 想/v 一不做/nz 、/w 二/m 不休/vi ，/w 何不/d 将/d 马/n 的/ude1 尸体/n 烧掉/nz ，/w 制造/vn 成/v 一起/s 火灾/n 假象/n ，/w 随即/d 点燃/v 了/ule 现场/s 的/ude1 被子/n 等/udeng 物品/n 后/f 逃离/v 。/w 目前/t ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 秦/tg 飞/vi 已/d 被/pbei [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w (/w 文中/s 人物/n 均/d 为/p 化名/v )/w (/w 通讯员/nnt 陈哲/nr 记者/nnt 朱鼎兆/nr )/w 
