洛阳/ns “/w 囚禁/v 性奴/nz ”/w 案/ng 主犯/n 李浩/nr 伏法/vi 

被告人/n 李浩/nr 资料/n 图片/n 
(/w 一/m )/w [非法/b 拘禁/v]/nz 、/w 强奸/v 
2009年8月/t ，/w 被告人/n 李浩/nr 在/p 其/rz 购买/v 的/ude1 [洛阳市/ns 西工区/ns]/nz 某/rz 小区/n 地下室/n 挖掘/v 地道/a 和/cc 地洞/n ，/w 并/cc 在/p 地道/a 内/f 设置/v [7/m 重/a]/mq 铁门/n ，/w 用于/v 拘禁/vn 卖淫女/nz 。/w 同年/d 10月/t 至/p 2011年7月/t ，/w 李浩/nr 以/p 嫖娼/v 包夜/nz 为/p 名/q ，/w 先后/d 将/d 从事/vi 卖淫/vi 活动/vn 的/ude1 [6/m 名/q]/mq 被害人/n 骗/v 来/vf 拘禁/v 于/p 地/ude2 洞内/d 。/w 其间/f ，/w 李浩/nr 多次/mq 强行/d 与/cc 上述/b [6/m 名/q]/mq 妇女/n 发生/v 性关系/n ，/w 并/cc 致/v 被害人/n 张/q 某某/r 怀孕/vi 。/w 
(/w 二/m )/w [故意/d 杀人/vi]/nz 
2010年7/t 、/w 8月/t 间/f ，/w 被害人/n “/w 张宣宣/nr ”/w 乘/v 李浩/nr 挖掘/v 地道/a 不/d 备/v 之/uzhi 机/ng 从/p 背后/f 袭击/v 李浩/nr 。/w 李浩/nr 恼怒/an 之下/f 将/d 其/rz 铐/v 在/p 床/n 上/f 。/w 在/p 李浩/nr 的/ude1 威逼/vn 下/f ，/w 因/p 与/cc “/w 张宣宣/nr ”/w 在/p 相处/vi 中/f 产生/v 矛盾/an 的/ude1 被害人/n 段/q 某某/r 与/cc 其/rz 合力/n 将/d “/w 张宣宣/nr ”/w 掐死/nz 。/w 
2011年5月/t ，/w 因/p 发现/v 被害人/n 蔡某某/nr 有/vyou 妇科病/n ，/w 不能/v 进行/vn 淫秽/a 视频/n 表演/vn ，/w 李浩/nr 放任/v 、/w 纵容/v 或/c 伙同/v 段/q 某某/r 等/udeng 人/n 对/p 蔡某某/nr 进行/vn 殴打/v 虐待/vn 。/w 同年/d [7/m 月底/t]/mq 的/ude1 一天/mq ，/w 段/q 某某/r 等/udeng 人/n 再次/d 对/p 蔡某某/nr 进行/vn 殴打/v ，/w 当晚/t 蔡某某/nr 死亡/vi 。/w 
(/w 三/m )/w 制作/v 、/w 传播/v [淫秽/a 物品/n]/nz 牟利/vi 
2011年3/t 、/w 4月/t 间/f ，/w 李浩/nr 强迫/v 被/pbei 其/rz 控制/vn 的/ude1 段/q 某某/r 、/w 姜某某/nr 、/w 张某某/nr 、/w 马/n 某某/r 等/udeng 人/n 在/p 地下室/n 进行/vn 淫秽/a 视频/n 表演/vn ，/w 并/cc 通过/p 支付宝/nz 、/w 网银/n 等/udeng 形式/n 共/d 收取/v 观看/v 费/n [数千/m 元/q]/mq 。/w 
(/w 四/m )/w 组织/n 卖淫/vi 
2011年8月30日/t 至/p 9月2日/t ，/w 李浩/nr 先后/d 组织/n 被/pbei 其/rz 控制/vn 的/ude1 段/q 某某/r 、/w 张某某/nr 多次/mq 到/v [洛阳市/ns 西工区/ns]/nz 某/rz 宾馆/nis 及/cc 该/rz 宾馆/nis 马路/n 对面/f 的/ude1 “/w [福利/n 彩票/n]/nz ”/w 店/n 里/f 卖淫/vi ，/w 并/cc 收取/v [二/m 人/n]/mq 上交/v 的/ude1 卖淫/vn 款/q 共计/v 700余元/m 。/w 据/p 新华社/nt 
