加速/vi 乐官/nz 微/ag 称/v ，/w [昨日/t 下午/t]/nz [新浪/ntc 微博/n]/nz weibo/x ./w com/x 被/pbei 解析/v 的/ude1 IP/x 地址/n 为/p 65.49.2.178/m 。/w 网络/n 截图/vn 
昨天/t 15时/t 许/v ，/w 国内/s 部分/n 用户/n 发现/v 无法/v 访问/vn ./w com/x 域名/n 网站/n ，/w 腾讯/ntc 、/w 百度/ntc 、/w 京东/ntc 、/w 优酷/n 等/udeng 大批/m 网站/n 无法/v 正常/a 访问/vn 。/w 域名服务/gi 商/vg 称/v ，/w “/w 断/v 网/n ”/w 的/ude1 原因/n 与/cc DNS/x 故障/n 有关/vn ，/w 有/vyou 业内人士/n 认为/v 问题/n 来自/v [黑客/n 攻击/vn]/nz 。/w 据/p 360/m 安全卫士/gi 官/n 微/ag 透露/v ，/w 国内/s [三/m 分/qt 之/uzhi 二/m DNS/x]/mq 处于/v 瘫痪/vn 状态/n 。/w 至/p 18时/t ，/w 域名解析/gi 已/d 基本/a 恢复/v 。/w 
事件/n 
国内/s 多数/a 网站/n 被/pbei 解析/v 到/v 美国/nsf IP/x 
昨天/t 15时/t 左右/f ，/w 陆续/d 有/vyou 网友/n 发帖/vi 反映/v 无法/v 顺利/ad 登录/v 百度/ntc 、/w 刷/v 微博/n 、/w 看/v 视频/n 等/udeng ，/w 以及/cc 使用/v 微信/nz 时/ng ，/w 页面/n 打开/v 困难/an 。/w 
15时30分/t ，/w 国内/s DNS/x 服务商/nnd DNSpod/x 率先/d 发布/v 消息/n 称/v ：/w “/w 国内/s 所有/b [通用/vn 顶级域/nz]/nz 的/ude1 根/n 出现/v 异常/a 。/w ”/w 其后/f ，/w 多家/mq DNS/x 服务商/nnd 呼应/vi 出现/v 了/ule 该/rz 问题/n 。/w 
“/w 如果/c 下午/t 你/rr 发现/v 部分/n 网站/n 、/w 导航/vn 打开/v 速度/n 缓慢/a ，/w 视频/n 无法/v 加载/v ，/w 甚至/d 有些/rz 账号/n 无法/v 登录/vn ，/w 请/v 不要/d 惊慌/a ，/w 这/rzv 不是/c 您/rr 的/ude1 路由器/n 和/cc 网络/n 问题/n 。/w ”/w 360/m 网站/n 卫士/nnt 官方/n 微博/n 称/v 。/w 
360/m 网站/n 卫士/nnt 监测/vn 发现/v ，/w 很多/m 网站/n 被/pbei 解析/v 到/v 65.49.2.178/m 这/rzv 一个/mq 无法/v 访问/vn 的/ude1 美国/nsf IP/x 地址/n 。/w 其/rz 还/d 发现/v ，/w 国内/s [三/m 分/qt 之/uzhi 二/m DNS/x]/mq 处于/v 瘫痪/vn 状态/n 。/w 
原因/n 
./w CN/x 域名/n 网站/n 未/d 受/v 任何/rz 影响/vn 
[中国/ns 互联网络/n 信息/n 中心/nis]/nt （/w CNNIC/x ）/w 官方/n 微博/n 称/v ，/w 经/p 初步/d 评估/vn 因/p 国内/s [通用/vn 顶级/b 域名/n]/nz 的/ude1 根/n 解析/v 出现/vn 问题/n 所致/nz 。/w 
DNS/x （/w 域名解析/gi 服务器/n ）/w 是/vshi 互联网/n 的/ude1 核心/n 基础设施/gi ，/w 利用/v DNS/x 解析/v 技术/n ，/w 才能/n 在/p 域名/n 和/cc IP/x 地址/n 间/f 进行/vn 转换/v ，/w 进而/c 访问/vn 指定/v 网站/n 。/w 目前/t ，/w 全球/n [13/m 个/q]/mq DNS/x [根/n 服务器/n]/nz ，/w 有/vyou [10/m 个/q]/mq 在/p 美国/nsf ，/w 另外/c [3/m 个/q]/mq 分别/d 在/p 瑞典/nsf 、/w 荷兰/nsf 和/cc 日本/ns 。/w 若/c DNS/x [根/n 服务器/n]/nz 的/ude1 访问/vn 被/pbei 切断/v ，/w 互联网/n 可能/v 彻底/ad 瘫痪/vi 。/w 
对于/p 此次/rz DNS/x 故障/n 起因/n ，/w 业内/n 有/vyou 猜测/v 认为/v 可能/v 来自/v 于/p [黑客/n 攻击/vn]/nz 。/w 
“/w 以前/f 确实/ad 发生/v 过/uguo DNS/x 遭到/v [恶意/n 攻击/vn]/nz ，/w 但/c 根据/p 现在/t 的/ude1 现象/n 还/d 无法/v 判断/vn 。/w ”/w CNNIC/x 副主任/nnt 齐麟/nr 对/p 新京报/nz 记者/nnt 表示/v ，/w 目前/t 来看/u ，/w 尚/d 无法/v 判断/vn 本次/r 大/a 范围/n DNS/x 异常/a 是否/v 由于/p [黑客/n 攻击/vn]/nz 。/w 
齐麟/nr 还/d 称/v ，/w 由/p CNNIC/x 管理/vn 的/ude1 ./w CN/x 域名/n 所有/b 解析/v 数据/n 都/d 在/p 国内/s ，/w 没有/v 受到/v 任何/rz 影响/vn 。/w 
问题/n 
彻底/ad 消除/v DNS/x 故障/n 影响/vn 需/v [12/m 小时/n]/mq 
腾讯/ntc 表示/v ，/w 公司/nis 部分/n 业务/n 的/ude1 [二级/b 域名/n]/nz 也/d 受到影响/v 。/w “/w 国内/s 用户/n 访问/v 根/n DNS/x 域名/n 已/d 正常/a ，/w 但/c 由于/p 各地/rzs DNS/x 服务器/n 还有/v 缓存/n ，/w 其/rz 正在/d 和/cc 各地/rzs 运营商/nz 进行/vn 沟通/v ，/w 对/p DNS/x 缓存/n 进行/vn 清除/v 。/w ”/w 
DNSpod/x 透露/v ，/w 截至/v 昨日/t 18时/t ，/w 国内/s 访问/v [根/n 服务器/n]/nz 已/d 恢复/v 正常/a ，/w 但是/c 由于/p 各地/rzs DNS/x 服务器/n 还有/v 缓存/n ，/w 彻底/ad [消除/v 影响/vn]/nz 可能/v 将/d 需要/v [12/m 小时/n]/mq 。/w 
据/p 360/m 网站/n 卫士/nnt 不/d 完全/ad 统计/vn ，/w 全国/n 有/vyou 十余个/m 地区/n 网民/gi 仍/d 受/v DNS/x 故障/n “/w 后遗症/n ”/w 影响/vn ，/w 包括/v 贵州/ns 电信/n 、/w [河南/ns 电信/n]/nz 、/w 香港/ns 新世界/nz 、/w [江苏/ns 电信/n]/nz 、/w [北京/ns 电信通/nz]/nz 、/w [上海/ns 电信/n]/nz 通/v 、/w [河北/ns 电信/n]/nz 、/w [河北/ns 联通/v]/nz 、/w [四川/ns 电信/n]/nz 、/w 上海/ns 移动/vn 、/w 福建/ns 联通/v 及/cc 江西/ns 电信/n 等/udeng 。/w 这些/rz 地区/n DNS/x 服务器/n 因为/c 缓存/n 原因/n ，/w 需要/v [12/m 到/v 24/m 小时/n]/mq 的/ude1 更新/vn 生效/vi 时间/n ，/w 当地/s 网民/gi 访问/v 网站/n 仍/d 可能会/nz 解析/v 到/v 错误/n 的/ude1 IP/x 上/f 。/w 
■/w 揭秘/v 
65.49.2.178/m 是/vshi 何/ry 公司/nis ？/w 
知名/a 互联网安全/gi 平台/n WooYun/x ./w org/x 在/p 官方/n 微博/n 上/f 透露/v ，/w 其/rz 对/p 65.49.2.178/m 进行/vn 技术/n 追踪/v 后/f 发现/v ，/w 有/vyou 证据/n 表明/v 该/rz IP/x 所处/nz 于/p 的/ude1 网络/n 有/vyou 过/uguo 发送/v [垃圾/n 邮件/n]/nz 及/cc 其他/rzv 有/vyou 政治/n 目的/n 的/ude1 黑客/n 活动/vn ，/w 也/d 曾/d 在/p 网上/s 发表/v 涉及/vn 中国/ns 的/ude1 激进/a [政治/n 言论/n]/nz 。/w 
新京报/nz 记者/nnt 通过/p IP/x 查询/v 发现/vn ，/w 该/rz IP/x 的/ude1 物理地址/gi 位于/v 美国/nsf 北卡罗来纳州/nsf 卡/n 里/f 镇/n 的/ude1 DynamicInternetTechnology/x 公司/nis 。/w 该/rz 公司/nis 的/ude1 名字/n 与/cc 境外/s 某/rz 反/vi 华/b 中文/nz 网站/n 的/ude1 母公司/nis 同名/vn 。/w 
■/w 应对/v 
手动/b 修改/v DNS/x 可/v 解决/vn 访问/v 故障/n 
[中国/ns 互联网络/n 信息/n 中心/nis]/nt 表示/v ，/w 截至/v 目前/t ，/w 已经/d 恢复/v 了/ule 正常/a 服务/vn ，/w 但是/c 国内/s 大多数/m 运营商/nz 默认/v DNS/x 还/d 不能/v 正常/a 工作/vn 。/w 如果/c 不能/v 上网/vn ，/w 可以/v 考虑/vn 把/pba 自己/rr 电脑/n 的/ude1 DNS/x 设置/v 成/v 1.2.4.8/m ，/w 备用/vn DNS/x 为/p 8.8.8.8/m 。/w 
360/m 网站/n 安全/an [专家/nnt 建议/n]/nz ，/w 通过/p 本地/rzs 电脑/n 指定/v DNS/x 地址/n ，/w 可以/v 解决/vn 用户/n 无法/v 访问/vn 网站/n 的/ude1 情况/n 。/w 网友/n 可以/v 将/d 电脑/n “/w [网络/n 连接/v]/nz -/w 属性/n -/w Internet/x 协议/n 版本/n 4/m ”/w 的/ude1 DNS/x 服务器/n 地址/n 修改/v 为/p ：/w （/w 电信/n ）/w 101.226.4.6/m ，/w （/w 联通/v ）/w 123.125.81.6/m ，/w （/w 移动/vn ）/w 101.226.4.6/m ，/w （/w 铁通/nz ）/w 101.226.4.6/m 。/w 或者/c 设置/v 为/p ：/w “/w 8.8.8.8/m ”/w 
通过/p 本地/rzs 电脑/n 指定/v DNS/x 地址/n ，/w 这样/rzv 可以/v 解决/vn 无法/v 访问/vn 网站/n 的/ude1 情况/n 。/w 但/c 如果/c 用户/n 不会/v 操作/vn ，/w 可以/v 使用/vn 360/m 安全卫士/gi “/w 电脑/n 救援/vn ”/w ，/w 搜索/vn DNS/x 关键词/n 就/d 可以/v [一/d 键/n]/mq 自动/d 修复/v 。/w 
■/w 回应/vn 
腾讯/ntc ：/w 服务器/n 宕机/nz 和/cc DNS/x 异常/a 无关/v 
昨天/t 上午/t ，/w [腾讯/ntc 公司/nis]/ntc 旗下/d QQ/x 邮箱/n 、/w QQ/x 空间/n 等/udeng 多项/mq 服务/vn 出现/v 宕机/nz 。/w 相关/vn 服务/vn 在/p 午后/t 恢复/v ，/w 腾讯/ntc 表示/v ，/w 这次/r 故障/n 与/cc 昨天/t 的/ude1 大/a 范围/n DNS/x 异常/a 无关/v 。/w 
昨天/t [10/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 部分/n QQ/x 用户/n 反映/v ，/w QQ/x 邮箱/n 及/cc [第三/m 方/q 服务/vn]/nz 出现/v 宕机/nz ，/w 无法/v 使用/vn QQ/x 进行/vn 登录/v 。/w 还有/v 网友/n 称/v ，/w 在线/vn 传送/v 文件/n 、/w 群/ng 共享文件/gi 也/d 陷入/v 瘫痪/vn 。/w 
随后/d 腾讯/ntc 官方/n 发布/v 公告/n ，/w 称/v 事故/n 源于/v 网络/n 系统故障/gi ，/w 相关/vn 服务/vn 已/d 在/p 恢复/v 中/f ，/w 并/cc 向/p 用户/n 致歉/vi 。/w 
同时/c ，/w 腾讯/ntc 也/d 证实/v 受/v 影响/vn 的/ude1 业务/n 包括/v PC/x 、/w 移动/vn 等/udeng [16/m 项/q]/mq 产品/n 。/w 
昨天/t 午后/t ，/w 微信/nz 朋友圈/nz 和/cc QQ/x 邮箱/n 等/udeng 功能/n 开始/v 逐步/d 恢复/v 。/w 
[腾讯/ntc 公司/nis]/ntc 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 早上/t 的/ude1 部分/n 业务/n 出现/v 访问/vn 缓慢/a 问题/n ，/w 是/vshi 由于/p 机房/n 的/ude1 网络/n 出现/v 故障/n ，/w 和/cc 通用/vn 域名/n 的/ude1 根/n 出现/v 异常/a [没有/v 关系/n]/nz 。/w 
同时/c ，/w 他/rr 还/d 表示/v ，/w [昨天/t 下午/t]/nz DNS/x 瘫痪/vi ，/w 导致/v 中国/ns 大多数/m 网站/n 出现/v 故障/n ，/w 腾讯/ntc 部分/n 业务/n 的/ude1 [二级/b 域名/n]/nz 也/d 受到/v 该/rz 事件/n 波及/v 。/w 
■/w 盘点/vn 
近几年/qt 网络/n 事故/n 
2006年12月27日/t 
受/v 南海/ns 海域/n 发生/v 强烈/a 地震/n 影响/vn ，/w 多条/mq [国际/n 海底/n]/nz [通信/vn 光缆/n]/nz 发生/v 中断/vn ，/w 造成/v [中国/ns 大陆/ns]/nz 至/p [台湾/ns 地区/n]/ns 、/w 美国/nsf 、/w 欧洲/ns 等/udeng 方向/n 的/ude1 [通信/vn 线路/n]/nz 大量/m 中断/v ，/w 国际/n 港澳台/n [互联网/n 访问/vn]/nz 质量/n 受到/v 严重影响/v ，/w 雅虎/gi 等/udeng 国际/n 网站/n 无法/v 访问/vn 。/w 
2009年5月19日/t 
江苏/ns 、/w 河北/ns 、/w 山西/ns 、/w 广西/ns 、/w 浙江/ns 等/udeng 省份/n 陆续/d 出现/v [网络/n 故障/n]/nz ，/w 用户/n 无法/v 上网/vn 。/w 工信部/nz 确认/v ，/w 此次/rz 故障/n 原因/n 是/vshi 由于/p 暴风/n 网站/n 的/ude1 [域名/n 解析/v 系统/n]/nz 受到/v 网络攻击/gi 出现/v 故障/n 。/w 
2010年1月12日/t 
百度/ntc 被/pbei 自称/v 是/vshi [伊朗/nsf 网/n 军/n]/nz 的/ude1 黑客/n 组织/n 入侵/v 。/w 在/p [中国/ns 内地/n]/nz 大部分/n 地区/n 和/cc 美国/nsf 、/w 欧洲/ns 等/udeng 地/ude2 都/d 无法/v 以/p 任何/rz 方式/n 正常/a 登录/v [百度/ntc 网站/n]/nz ，/w 长达/v [8/m 小时/n]/mq ，/w 是/vshi 百度/ntc 成立/vi 以来/f 最/d 严重/a 的/ude1 服务器/n 故障/n 。/w 
2011年2月21日/t 
部分/n [电信/n 用户/n]/nz 反馈/vn ，/w 网速/nz 一度/d 非常/d 缓慢/a ，/w 很多/m 网页/n 甚至/d 无法/v 打开/v 。/w [电信/n 网络/n]/nz 不/d 稳定/an 情况/n 涉及/v 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 湖南/ns 、/w 河南/ns 、/w 广东/ns 、/w 四川/ns 、/w 甘肃/ns 、/w 内蒙古/ns 等/udeng 地/ude2 。/w [上海/ns 电信/n]/nz 客服/nz 人员/n 称/v 是/vshi 由于/p 电信/n 进行/vn 宽带/n 维修/v 所致/nz 。/w 
2014年1月21日/t 
15时/t 许/v ，/w 有/vyou 网友/n 反映/v 国内/s 众多/a 网站/n 无法/v 访问/vn 。/w 包括/v 百度/ntc 、/w 新浪/ntc 、/w 腾讯/ntc 、/w 京东/ntc 等/udeng 诸多/m 网站/n 的/ude1 访问/vn 均受/nz 影响/vn 。/w 包括/v weibo/x ./w com/x 等/udeng 很多/m 网站/n 被/pbei 解析/v 到/v 65.49.2.178/m 上/f 。/w （/w 记者/nnt 刘夏林/nr 其/rz 玲/nz 王瑞锋/nr 实习生/nnt 郑硕邵/nr 克/q ）/w 

