李娜/nr PK/x 布沙尔/nrf 谁/ry 能/v 进/vn 决赛/vn ？/w 
[北京/ns 时间/n]/nz 1月22日/t 消息/n ，/w 本届/r 澳网/n 女单/n 半决赛/n 中/f 李娜/nr 的/ude1 对手/n ，/w 不是/c 被/pbei 广泛/a 看好/v 的/ude1 小/a 威/ng ，/w 也/d 不是/c 爆冷/v 淘汰/vn 小/a 威/ng 的/ude1 伊万诺维奇/nrf ，/w 而是/c 年仅/nz [19/m 岁/qt]/mq 的/ude1 加拿大/nsf 新星/n 布沙尔/nrf ，/w 这位/r 上/f 赛季/n 的/ude1 WTA/x 最佳/z 新人奖/nz 得主/n 在/p 本届/r 澳网/n 一鸣惊人/vl ，/w 首次/m 品尝/v 到/v 了/ule 大满贯/nz [四/m 强/a]/mq 的/ude1 滋味/n ，/w 面对/v 这样/rzv 一位/mq 对手/n ，/w 李娜/nr 能够/v 如愿/vi 获得/v 自己/rr [第三/m 个/q]/mq 澳网/n 女单/n 决赛/vn 席位/n 吗/y ？/w 
布沙尔/nrf 是/vshi 目前/t WTA/x 赛场/n 上/f 最/d 炙手可热/vl 的/ude1 超新星/n ，/w 年仅/nz [19/m 岁/qt]/mq 的/ude1 她/rr 目前/t [世界/n 排名/vi]/nz 已/d 来到/v [第/m 31/m 位/q]/mq ，/w 上/f 个/q 赛季/n 获得/v 了/ule WTA/x 最佳/z 新人奖/nz 。/w 早/a 在/p 2012年/t ，/w 布沙尔/nrf 就/d 成为/v 了/ule 温网/nz 青少年/n 组/n 的/ude1 女单/n 冠军/nnt ，/w 是/vshi 加拿大/nsf 历史/n 上/f 第一位/mq 获得/v 大满贯/nz 青少年/n 组/n 冠军/nnt 的/ude1 选手/n 。/w 本届/r 澳网/n 开赛/vi 之前/f ，/w 她/rr 和/cc 罗马尼亚/nsf 选手/n 哈勒普/nrf 就是/v 公认/vn 的/ude1 黑马/n 最佳/z 候选人/nnt ，/w 而/cc 布沙尔/nrf 的/ude1 表现/vn 没有/v 让/v 人/n 失望/a ，/w 晋级/vi 道路/n 上/f 先后/d 淘汰/v 了/ule 拉扎诺/nrf 和/cc 德拉奎亚/nrf 等/udeng 人/n ，/w 在/p 不/d 被/pbei 看好/v 的/ude1 情况下/nz ，/w 1/4/m 决赛/vn 又/d 击败/v 了/ule 状态/n 同样/d 炙手可热/vl 的/ude1 前/f [大满贯/nz 冠军/nnt]/nz 得主/n 伊万诺维奇/nrf 。/w 
李娜/nr 在/p 半决赛/n 中/f 面对/v 这样/rzv 一位/mq 冲击力/n 十足/z 的/ude1 小将/n ，/w 不能/v 有/vyou 丝毫/a 的/ude1 掉以轻心/vl ，/w 不过/c 总的来看/c ，/w 金花/nz 的/ude1 优势/n 还是/c 较为/d 明显/a 的/ude1 ，/w 主要/b 包括/v 以下/f 几个/mq 方面/n 。/w 首先/d ，/w 李娜/nr 的/ude1 底线/n 实力/n 更/d 强/a 。/w 布沙尔/nrf 的/ude1 技术/n 特点/n 是/vshi 李娜/nr 比较/d 喜欢/vi 的/ude1 球员/nnt 类型/n ，/w 这位/r 加拿大/nsf 天才/n 的/ude1 最大/gm 特点/n 就是/v 底线/n 技术/n 不错/a ，/w 击球点/nz 比较/d 早/a ，/w 冲击力/n 很强/d ，/w 但是/c 若/c 单/b 论/v 底线/n 实力/n ，/w 目前/t WTA/x 赛场/n 上/f 很难/d 找到/v 比/p 李娜/nr 更/d 强/a 的/ude1 选手/n 。/w 在/p 底线/n 上/f 一对一/vl 的/ude1 较量/vn ，/w 正反/b 手/n 技术/n 更加/d 均衡/a 的/ude1 李娜/nr 还是/c 要略/n 占上风/vl ，/w 简而言之/vl ，/w 布沙尔/nrf 缺乏/v 让/v 李娜/nr 感到/v 难受/a 的/ude1 进攻/vn 武器/n 。/w 
第二/m ，/w 李娜/nr 的/ude1 技战术/n 组合/vn 相比之下/vl 要/v 更/d 全面/ad 。/w 除了/p 底线/n 上/f 惊人/a 的/ude1 实力/n 之外/f ，/w 如今/t 的/ude1 李娜/nr 非常/d 注重/v 技战术/n 的/ude1 多样性/n ，/w 这/rzv 使得/vi 她/rr 在/p 面对/v 不同/a 的/ude1 对手/n 时/ng 能够/v 拿出/v 不同/a 的/ude1 应对/vn 策略/n ，/w 本届/r 澳网/n 开赛/vi 以来/f ，/w 李娜/nr 一直/d 在/p 尝试/v 进行/vn 更多/ad 的/ude1 上网/vn ，/w 与/cc 佩内塔/nrf 的/ude1 1/4/m 决赛/vn ，/w 李娜/nr 在/p 大局/n 已/d 定/v 的/ude1 情况下/nz 还/d 不忘/v 在/p 球场/n 上/f 多/a 进行/vn 几次/mq 上网/v 的/ude1 尝试/vn ，/w 如果/c 比赛/vn 陷入/v 相持/vn ，/w 李娜/nr 主动/ad 打开/v 局面/n 的/ude1 手段/n 和/cc 方法/n 要/v 比布沙尔多/nrf 很多/m 。/w 
第三/m ，/w 李娜/nr 的/ude1 大赛/vn 经验/n 更/d 丰富/a 。/w 作为/p 前/f 法网/n 冠军/nnt 得主/n ，/w 李娜/nr 在/p 澳网/n 已经/d [四/m 次/qv]/mq 杀/v 进/vn [四/m 强/a]/mq ，/w 还/d 两次/mq 站/vi 在/p 了/ule 决赛/vn 的/ude1 赛场/n 上/f ，/w 这些/rz 经验/n 都/d 是/vshi 年轻/a 的/ude1 布沙尔/nrf 无法/v 相比/vi 的/ude1 。/w 大赛/vn 经验/n 放在/v 平常/a 的/ude1 比赛/vn 中/f 作用/n 不是/c 那么/c 明显/a ，/w 但是/c 在/p 某些/rz 关键/n 时候/n ，/w 在/p 一些/mq 关键/n 分/qt 的/ude1 处理/vn 上/f ，/w 经验/n 往往/d 会/v 成为/v 比赛/vn 的/ude1 胜负手/nz ，/w 布沙尔/nrf 有/vyou 实力/n 也/d 有/vyou 冲击力/n ，/w 但是/c 大赛/vn 经验/n 的/ude1 匮乏/vn 不是/c [一/d 两场/mq]/mq 比赛/vn 就/d 能够/v 弥补/vn 的/ude1 。/w 
最后/f ，/w 从/p 交锋/vi 纪录/n 来看/u ，/w 两位/mq 选手/n 之前/f 只有/c 过/uguo 一次/mq 交锋/vi ，/w 是/vshi 在/p 2012年/t 的/ude1 罗杰斯/nrf 杯赛/n 中/f ，/w 当时/t 李娜/nr 以/p 两个/mq 6-4/m 取胜/vi ，/w 至少/d 从/p 比赛/v 信心/n 这个/rz 环节/n 上/f 来看/u ，/w 李娜/nr 不会/v 输给/v 对手/n 。/w 这/rzv [四/m 点/qt]/mq 优势/n 意味着/v ，/w 李娜/nr 晋级/vi 决赛/vn 的/ude1 前景/n 是/vshi 非常/d 光明/ntc 的/ude1 。/w 
不过/c 一点/mq 仍/d 值得/v 李娜/nr 注意/v ，/w 那/rzv 就是/v 控制/vn 自己/rr 失误/vn 的/ude1 能力/n ，/w 在/p [第三/m 轮/qv]/mq 遭遇/v 苦战/vn 之后/f ，/w 娜/x 姐/n 又/d 接连/d 取得/v 了/ule 两场/mq 大胜/v ，/w 这/rzv 可能会/nz 使得/vi 她/rr 的/ude1 手感/n 在/p 面临/v 恶战/n 时/ng 还/d 需/v 一/m 小/a 段/q 时间/n 的/ude1 适应/vn ，/w 面对/v 布沙尔/nrf 的/ude1 强力/n 冲击/vn ，/w 李娜/nr 最/d 需要/v 做/v 的/ude1 就是/v 确保/vn 自己/rr 在/p 球场/n 上/f 不要/d 出现/v 太多/ad 的/ude1 失误/vn ，/w 避免/v 比赛/vn 进入/v 到/v 对手/n 的/ude1 节奏/n 中/f 。/w 另外/c 还有/v 一个/mq 小/a 插曲/n 值得/v 关注/vn 一下/mq ，/w 布沙尔/nrf 在/p 球场/n 外/f 最好/d 的/ude1 朋友/n ，/w 是/vshi 英国/ns 选手/n 罗布森/nrf ，/w 两人/mq 的/ude1 关系/n 情/n 同/p 姐妹/n ，/w 而/cc 罗布森/nrf 在/p 2012年/t 美网/n 赛/vn 中/f 曾经/d 击败/v 过/uguo 李娜/nr ，/w 那场/r 比赛/v 李娜/nr 的/ude1 失误/vn 就是/v 居高不下/vl ，/w 这场/r 比赛/vn ，/w 布沙尔/nrf 肯定/v 会/v 向/p 罗布森/nrf 讨教/v 一些/mq 对付/v 李娜/nr 的/ude1 办法/n 。/w （/w 来源/n ：/w [腾讯/ntc 体育/n]/nz ）/w 
