昨日/t ，/w 市长/nnt 杨益民/nr 会见/v 了/ule [沃尔玛/nz 亚洲/ns 不动产/n 公司/nis]/nt 总裁/nnt 夏必得/nr 一行/n 。/w 
沃尔玛/nz 于/p 2000年/t 进入/v 福州/ns ，/w 已/d 在/p 我市/r 开设/v [1/m 家/q]/mq [山姆/nrf 会员/nnt 商店/nis]/nt 和/cc [12/m 家/q]/mq 购物/vn 广场/n 。/w 夏必得/nr 此行/rzv 目的/n 主要/b 是/vshi 为/p 沃尔玛/nz 在/p 福州/ns 新的/a [投资/vn 计划/n]/nz 进行/vn 选址/vi 考察/v 。/w 
杨益民/nr 对/p 夏/tg 必得/d 一行/n 的/ude1 到来/vn 表示/v [热烈/a 欢迎/v]/nz ，/w 并/cc 简要/ad 介绍/v 了/ule 福州/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 情况/n 。/w 杨益民/nr 说/v ，/w 福州/ns 是/vshi 海/n 西/f 省会/n [中心/nis 城市/n]/nz ，/w [区位/n 优势/n]/nz 明显/a ，/w 交通/n 网络/n 发达/a ，/w [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 态势/n 良好/a ，/w 特别/d 是/vshi 社会/n 消费/v 潜力/n 巨大/a 。/w 对/p 沃尔玛/nz 在/p 榕/ng 新的/a [投资/vn 计划/n]/nz ，/w 杨益民/nr 表示/v 福州/ns 将/d 在/p 项目/n 选址/vi 、/w 建设/vn 和/cc 运营/vn 中/f 给予/vn 积极/ad 支持/v ，/w 努力/ad 为/p 企业/n 在/p 榕/ng 发展/vn 提供/v 更加/d 优质/b 高效/b 的/ude1 服务/vn 。/w 
夏必得/nr 对/p 福州市/ns 给予/vn [沃尔玛/nz 公司/nis]/ntc 的/ude1 支持/vn 表示/v 感谢/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w 福州/ns 是/vshi 非常/d 适合/v 零售业/n 和/cc 电子商务/nnd 发展/vn 的/ude1 城市/n ，/w 非常/d 期待/v 未来/t 双方/n 有/vyou 更多/ad 深入/ad 的/ude1 合作/vn 。/w 
副市长/nnt 陈晔/nr 会见/v 时/ng 在座/vi 。/w 
