[24/m 岁/qt]/mq 的/ude1 男子/n 李强/nr 在/p 看完/v 色情片/nz 后/f 起/vf 淫心/n ，/w 趁/p 夜色/n 强奸/v 一名/mq 下/f 夜班/n 回家/vi 的/ude1 女子/n ，/w 并/cc 对/p 其/rz 实施/v 抢劫/vn 。/w 1月21日/t ，/w [江苏省/ns 丰县/ns 人民法院/nis]/nt 公布/v 了/ule 这/rzv 起/vf 案例/n 。/w 
李强/nr 初中/nis 毕业/v 后/f 就/d 没/d 再/d 上学/vi ，/w 跟着/v 家人/n 做起/v 了/ule 生意/n ，/w 闲暇/n 时/ng 就/d 整天/d 在/p 街上/s 瞎混/nz ，/w 也/d 因此/c 认识/v 了/ule 一些/mq 狐朋狗友/n 。/w 去年/t 8月/t 的/ude1 一天/mq ，/w 李强/nr 从/p 朋友/n 手里/s 拿到/v 一张/mq 光盘/n ，/w 想/v 着/uzhe 朋友/n 给/p 他/rr 时/ng 的/ude1 那个/rz 神秘/a 表情/n ，/w 他/rr 就/d 明白/v 是/vshi “/w 那种/r ”/w 片子/n 。/w 
回到/v 家/q 后/f ，/w 发现/v 家中/s 没/d 人/n ，/w 李强/nr 急忙/d 将/d 光盘/n 放进/v 电脑/n 里/f 看/v 了/ule 起来/vf 。/w 片子/n 很快/d 看完/v 了/ule ，/w 但/c 李强/nr 还是/c 觉得/v 意犹未尽/vl ，/w 而且/c 心里/s 有/vyou 一团/mq 火/n 熄/v 不/d 掉/v 。/w 心中/s 烦闷/a 之下/f ，/w 他/rr 就/d 开/v 着/uzhe 车/n 出去/vf 散心/vi 。/w 
不知不觉/dl 已/d 是/vshi 深夜/t 时分/n ，/w 李强/nr 将/d 车/n 开/v 到/v 了/ule 一条/mq 偏僻/a 的/ude1 小路上/nz 停下/v 。/w 正在/d 这时/rzt ，/w 不远处/s 传来/v 一阵/mq 高跟鞋/n 踩/v 在/p 地面/n 上/f 的/ude1 声音/n ，/w 难以/d 抑制/v 心中/s 欲望/n 的/ude1 李强/nr 心中/s 产生/v 了/ule 强奸/v 这个/rz 女人/n 的/ude1 念头/n 。/w 
于是/cc ，/w 他/rr 走/v 下车/vn 假装/v 和/cc 其/rz 打招呼/vi ，/w 并/cc 趁/p 其/rz 愣神/vi 之际/f 一把/mq 将/d 其/rz 拉/v 到/v 车里/d ，/w 随后/d 驾车/vi 强行/d 将/d 该/rz 名/q 女子/n 带到/v 一个/mq 荒凉/a 的/ude1 小/a 树林/n 里/f ，/w 采用/v 言语/n 威胁/vn 的/ude1 手段/n ，/w 对/p 其/rz 实施/v 奸淫/v ，/w 并/cc 拍摄/v 了/ule 该/rz 名/q 女子/n 的/ude1 裸/ag 照/v 。/w 
其后/f ，/w 李强/nr 又/d 以/p 裸/ag 照相/vi 要挟/v ，/w 再次/d 对/p 该/rz 名/q 女子/n 实施/v 奸淫/v 。/w 在/p 离开/v 前/f ，/w 李强/nr 还/d 在/p 这/rzv 名/q 女子/n 不/d 敢/v 反抗/vn 的/ude1 情况下/nz ，/w 将/d 其/rz 身上/s 的/ude1 [700/m 元/q]/mq 现金/n 劫取/nz ，/w 并/cc 威胁/vn 该/rz 名/q 女子/n 不得/vi 报警/vn ，/w 随后/d 便/d 扬长而去/vl 。/w 
法院/nis 审理/v 后/f 认为/v ，/w 被告人/n 李强/nr 违背/v 妇女/n 意志/n ，/w 采取/v [暴力/n 手段/n]/nz ，/w 强行/d 与/cc 被害人/n 发生/v [两性/b 关系/n]/nz ，/w 其/rz 行为/n 已/d 构成/v 强奸罪/n ，/w 应/v 处/n 三年/t 以上/f 十年/mq 以下/f 有期徒刑/n ；/w 被告人/n 李强/nr 以/p [非法/b 占有/v]/nz 为/p 目的/n ，/w 强行/d 劫取/nz 他人/rr 财物/n ，/w 其/rz 行为/n 已/d 构成/v 抢劫罪/nz ，/w 应/v 处/n 三年/t 以上/f 十年/mq 以下/f 有期徒刑/n ，/w 并/cc 处罚金/nz 。/w 最终/d ，/w 法院/nis 一审/b 判处/v 李强/nr 有期徒刑/n 八年六/t 个/q 月/n ，/w 并处/v 罚金/n 人民币/n [五千/m 元/q]/mq 。/w （/w 记者/nnt 马超/nr 通讯员/nnt 袁鹏/nr 刘素英/nr ）/w 
