美梦/n 
王健林/nr 当/p 顾问/nnt 能/v 带来/v 资本/n ？/w 
昨天/t （/w [21/m 号/q]/mq ）/w 的/ude1 足/a 代/q 会上/n ，/w 一大/n 亮点/n 便是/v 王健林/nr 被/pbei 聘为/v [中国/ns 足协/nis]/nt 顾问/nnt ，/w 这样/rzv 的/ude1 任职/vn ，/w 在/p [中国/ns 足球/n]/nz 职业化/vn 改革/vn 以来/f ，/w 是/vshi 罕见/a 的/ude1 。/w 美联社/nt 甚至/d 撰文/vi 表示/v ：/w “/w （/w 足/a 代/q 会/v ）/w 另外/c 一个/mq 进步/vn 地方/n 就是/v 王健林/nr 当选/v 足协/nis 的/ude1 [2/m 名/q]/mq 顾问/nnt 之一/rz ，/w 这位/r 中国/ns 最/d 富/vg 男人/n 、/w [万/d 达/v 集团/nis]/ntc 董事长/nnt 是/vshi [中国/ns 足球/n]/nz 的/ude1 主要/b 赞助商/nnd ，/w 此前/t 曾经/d 在/p 中国/ns 顶级/b 联赛/n 中/f 拥有/v 过/uguo 一支/mq 球队/nis 。/w ”/w 
两年/mq 前/f ，/w 这位/r [万/d 达/v 集团/nis]/ntc 董事长/nnt 又/d 以/p 3年/t 至少/d [5/m 亿元/q]/mq 的/ude1 资金/n ，/w 通过/p 与/cc [中国/ns 足协/nis]/nt 的/ude1 [战略/n 合作/vn]/nz 重返/v 足球/n 圈/qv 。/w 可惜/v ，/w 在/p 他/rr 与/cc 足协/nis 合作/vn 的/ude1 一个/mq 重要/a 方面/n —/w —/w —/w 聘请/v 世界级/b 优秀/a 外教/n 执教/vi 中国队/nt ，/w 王健林/nr 却/d 碰到/v 棘手/a 问题/n 。/w 2013年6月15日/t ，/w [中国/ns 国家队/nis]/nt 以/p 1:5/m 惨败/vi 泰国队/nt ，/w 宣告/v 了/ule 花费/v 重金/n 请来/v 的/ude1 名帅/nz 卡马乔/nrf 的/ude1 [彻底/ad 失败/vi]/nz ，/w 随后/d 的/ude1 解约/v 谈判/vn 也/d [陷入/v 僵局/n]/nz ，/w 王健林/nr 一下/mq 成为/v 媒体/n 口中/s 的/ude1 “/w 冤大头/n ”/w 。/w 
足/a 代/q 会/v 之前/f ，/w 盛传/v 王健林/nr 已经/d 拒绝/v 出任/v 顾问/nnt ，/w 可/v 最终/d 当选/v 意味着/v 足协/nis 方面/n 很可能/nz 有/vyou 让步/vn 。/w 按照/p 王健林/nr 的话/udh 来说/uls ，/w 他/rr 对/p 足协/nis 有/vyou 自己/rr 的/ude1 “/w 考核/vn ”/w ，/w 在/p 他/rr 看来/v ，/w 3年/t 后/f 会/v 不会/v 继续/v 与/cc 足协/nis 合作/vn ，/w 不会/v 看重/vn 成绩/n ，/w 而是/c 会/v 根据/p 青少年/n 球员/nnt 的/ude1 数量/n 和/cc 大众/ntc 对/p 足球/n 的/ude1 热情/an 来/vf 决定/v 。/w 
吸引/v 投资人/nnd 担任/v 顾问/nnt ，/w 固然/c 是/vshi 足协/nis 集思广益/vl 的/ude1 一种/mq 进步/vn ，/w 可/v 做出/v 让步/vn 、/w 甚至/d 是/vshi 被/pbei 投资人/nnd 绑架/v ，/w [中国/ns 足协/nis]/nt 的/ude1 这种/r 模式/n 真的/d 可行/a 吗/y ？/w 
好梦/nz 
[精简/v 机构/n]/nz 分工/vn 明确/a 
如果/c 说/v ，/w 足/a 代/q 会/v 第一天/mq 有/vyou 什么/ry 真正/d 好消息/nz ，/w 那/rzv 只有/c 一条/mq ：/w 以/p 张剑/nr 为首/vi 的/ude1 [7/m 名/q]/mq 副主席/nnt 人选/n 确定/v ，/w 并且/c 精简/v 之后/f 的/ude1 领导班子/n 分工/vn 明确/a ，/w 值得/v 人们/n 期待/v 。/w 事实上/bl ，/w 除了/p 富有/v 象征/n 意义/n 的/ude1 容志行/nz 之外/f ，/w 基本上/d 每个人/mq 都/d 有/vyou 具体/a 的/ude1 工作/vn 。/w 
此前/t 曾/d 有/vyou 传言/n ，/w 足协/nis 将/d 设置/v [8/m 名/q]/mq 副主席/nnt ，/w 可/v 最终/d 名单/n 上/f 的/ude1 [7/m 名/q]/mq 副主席/nnt ，/w 传言/n 中/f 的/ude1 公安部/nto 领导/n 不/d 在/p 其中/rz ，/w 教育部/nt 领导/n 得以/v 保留/vn 。/w 这/rzv 一/m 设置/v 非常/d 科学/n ，/w 因为/c 将/d [教育部/nt 体/ng 艺/ng 卫/ng 司/ng]/nt 司长/nnt 王登峰/nr 选/v 为/p 副主席/nnt ，/w 有利于/v 指导/vn 和/cc 推动/v 今后/t 我国/n 足球/n 青少年/n 后备/b 力量/n 的/ude1 发展/vn 。/w 而/cc 刚刚/d 当选/v 为/p [国际/n 足联/nis 执委/nnt]/nt 的/ude1 张吉龙/nr ，/w 继续/v 留任/vn 足协/nis 副主席/nnt ，/w 有利于/v [中国/ns 足球/n]/nz 保留/v 在/p [国际/n 足坛/n]/nz 的/ude1 话语权/nz 。/w 
此外/c ，/w 负责/v 足协/nis 具体/a 工作/vn 的/ude1 副主席/nnt 有/vyou [4/m 人/n]/mq ，/w 分别/d 是/vshi ：/w 常务/b 副主席/nnt 张剑/nr ，/w 副主席/nnt 魏吉祥/nr 、/w 于洪臣/nr 和/cc 林晓华/nr 。/w 每个人/mq 的/ude1 分工/vn 不同/a ，/w 张剑/nr 依旧/z 负责/v 全面/ad 工作/vn ；/w [职业/n 球员/nnt]/nz 出身/v 的/ude1 魏吉祥/nr 将/d 主要/b 负责/v 国家队/nis ，/w 以及/cc 技术部/nis 、/w 社会发展/v 部/q 、/w 裁/v 委会/v 等/udeng [相关/vn 部门/n]/nz ；/w 于洪臣/nr 将/d 分管/v [职业/n 联赛/n]/nz 理事会/nis 、/w 中超/n 公司/nis 以及/cc 女足/nis 国家队/nis ；/w 林晓华/nr 的/ude1 分管/vn 工作/vn 没有/v 变化/vn ，/w 依旧/z 是/vshi 综合部/nit 、/w 新闻部/nis 、/w 香河/ns 基地/nis 。/w 
相对于/nz 2004年/t 多达/v [22/m 人/n]/mq 的/ude1 副主席/nnt 队伍/n ，/w 此次/rz 足协/nis [精简/v 机构/n]/nz 的/ude1 工作/vn 卓有成效/vl ，/w 而且/c 每个人/mq 的/ude1 分工/vn 非常/d 明确/a ，/w 不由得/d 让/v 人/n 对/p 今后/t 足协/nis 工作/vn 的/ude1 展开/vn ，/w 平添/v 了/ule 几分/mq 信心/n 。/w （/w 来源/n ：/w [重庆/ns 晨报/n]/nz ）/w 
