原/b 标题/n ：/w 梁朝伟/nr 欲/d 买/v 香港/ns 山顶/n 豪宅/n 5亿/m 身家/n 获/v 封/q 楼王/nz (/w 图/n )/w 
梁朝伟/nr （/w 资料/n 图片/n ）/w 
梁朝伟/nr 的/ude1 影帝/n 地位/n 毋庸置疑/vl ，/w 原来/d 他/rr 在/p 地产/n 界/n 因/p 有/vyou 5亿/m 身家/n 而/cc 亦/d 有/vyou “/w 一代/n 楼王/nz ”/w 美誉/n ，/w 梁朝伟/nr 早/a 于/p 上世纪/nz 90年代/t 涉足/v 投资/vn ，/w 当时/t 他/rr 以/p 500万/m 买入/v 冷门/n 的/ude1 西贡海/nz 天/qt 湾/ng 别墅/n ，/w 梁朝伟/nr 持/v 货/n 足足/d [二/m 十年/mq]/mq 才/d 以/p 3千多万/m 放/v 售/vn ，/w 升值/vi 六倍/nz ！/w 亦/d 赚/v 了/ule 电影/n 事业/n 以外/f 的/ude1 [第/m 一桶金/nz]/nz ，/w 相隔/v 半年/mq 再/d 以/p 6千万/m 买入/v 浅水湾/nz 海峰/nz 园/ng 复式/b 单位/n ，/w 持/v 货/n 至今/d 市值/n 1亿/m ！/w [二/m 十年/mq]/mq 时间/n ，/w 将/d 500/m 万变/nz 1亿/m ，/w 非常/d 有耐性/nz ，/w 亦/d 开始/v 短/a 炒过/nz 一下/mq 瘾/n ，/w 08年/t 他/rr 以/p 近/a 3千万/m 买入/v [威灵顿/nz 街/n]/nz 地铺/n ，/w 去年/t 以/p 8千万/m 出售/v ，/w 劲/n 赚/v 5千万/m ！/w 从此/d 获/v “/w 楼王/nz ”/w 美誉/n ，/w 最近/t 梁朝伟/nr 又/d 出手/vi ，/w 以/p 5千万/m 买/v 土瓜湾/nz 地铺/n ，/w 相隔/v 数月/mq 再/d 传出/v 他/rr 有意/d 购入/v 山顶/n 豪宅/n ，/w 最近/t 频频/d 视察/v 施勋/nr 道/qv 一带/n 豪宅/n ，/w 倚/v 峦/n 亦/d 是/vshi 目标/n 之一/rz 。/w 
日前/t ，/w 司机/nnt 载/v 梁朝伟/nr 、/w 嘉玲/nr 和/cc 陈国熹/nr 由/p 山顶/n 和/cc 福/n 道/qv 寓所/n 驶/vg 到/v 宾吉/nr 道/qv ，/w 沿/p 种植/vn 道/qv 到/v 施勋/nr 道/qv ，/w 在/p 远眺/v 倚/v 峦/n 的/ude1 方向/n ，/w 梁朝伟/nr 吩咐/v 司机/nnt 慢/a 驶/vg 掉头/vi ，/w 调低/v 窗/ng 视察/v 环境/n ，/w 似/vg 在/p 低头/vi 记事/vi ，/w 其间/f [一/d 脸/n]/mq 认真/ad ，/w 完全/ad 没有/v 同/p 嘉玲/nr 交谈/vi ，/w 后/f 梁朝伟/nr 更/d 指向/v 附近/f 工地/n ，/w 最后/f 驶往/v 施勋/nr 道/qv 倚/v 峦/n 方向/n ，/w 在/p 无/v 经纪/vn 带领/v 下/f ，/w 梁朝伟/nr 实地/d 看楼/nz 一乐也/nz 。/w 
