■/w 洪绩/nr 
报载/v ，/w 省政协/n 委员/nnt 林映文/nr 日前/t 上交/v 提案/n 提出/v ，/w 陈旧/a 的/ude1 [广州/ns 人民路/ns]/nz 高架/n 已/d 无法/v 承载/vn 城市/n 发展/vn 的/ude1 需要/vn ，/w 拆除/v 已/d 到/v 刻不容缓/vl 的/ude1 地步/n ，/w 建议/n 在/p 时机/n 成熟/a 时/ng 拆除/v 。/w [广州市/ns 建委/nis]/nto 有关/v 人士/n 则/d 表示/v ，/w 在/p 没有/v 替代/vn 交通/n 疏导/v 功能/n 的/ude1 措施/n 之前/f ，/w 人民路/ns 高架/n 不会/v 轻易/d 拆除/v ，/w 目前/t 暂/d 无/v 拆除/vn 具体/a 计划/n 。/w 
人民路/ns 高架/n 1987年/t 横空出世/vl ，/w 享有/v “/w 全国/n [第一/m 条/q]/mq 城市/n 高架路/n ”/w 的/ude1 特殊/a 地位/n 。/w 然而/c ，/w 历经/v 20多载/m 沧桑/n ，/w 却/d 不得不/d 面临/v 拆/v 与/cc 不/d 拆/v 的/ude1 命运/n 。/w 尤其/d 被/pbei 民间/n 指责/v 为/p 导致/v 史上/d 与/cc 北京路/ns 比肩/nz 的/ude1 西部/f 商圈/nz 走向/v 衰落/vn 的/ude1 “/w 罪魁祸首/n ”/w ，/w 使/v 昔日/t 百货/n 名店/n [南方/s 大厦/n]/nz 风光/n 不再/d ，/w 其/rz 去留/v 已/d 是/vshi 各方/r 多年/mq 争论不休/vl 的/ude1 话题/n 。/w 
市/n 建委/nis 人士/n 表示/v ，/w 随着/p [城市/n 中心/nis]/nz 东移/v ，/w 老城区/ns 重现/v 昔日/t 商业/n 辉煌/a 已经/d 不/d 太/d 现实/n ，/w 人民路/ns 高架/n 的/ude1 交通/n 价值/n 大于/v [商业/n 价值/n]/nz ，/w 所以/c 不/d 应/v 拆除/vn 。/w 视/vg 一条路/nz 的/ude1 [商业/n 价值/n]/nz 与/cc 交通/n 价值/n 势不两立/vl ，/w 人/n 为/p 地/ude2 放在/v 天平/n 两端/n 称/v 出/vf 个/q 轻重/n 来/vf ，/w 本身/rz 就/d 有/vyou 商榷/vi 之/uzhi 处/n 。/w 而且/c ，/w 有关/v 人士/n 断定/v 西部/f 商圈/nz 再现/v 繁荣/an 绝无/nz 可能/v 也/d 是/vshi 典型/n 的/ude1 先入为主/vl 。/w 
这/rzv 其中/rz 引出/v 的/ude1 一个/mq 疑惑/vn 是/vshi ，/w 如果/c 以/p [商业/n 价值/n]/nz 不及/vi 交通/n 价值/n 作为/p 不/d 拆/v 人民路/ns 高架/n 的/ude1 依据/n ，/w 那/rzv 又/d 怎么/ryv 理解/v 当年/t [商业/n 价值/n]/nz 高于/v 交通/n 价值/n 的/ude1 时候/n ，/w 高架/n 还是/c [霸王/n 硬/a 上/f 弓/n]/nz ？/w [有关/vn 部门/n]/nz 分析/v 现实/n 的/ude1 棘手/a 问题/n ，/w 如果/c 仅限/nz 于/p 浅/a 层次/n 的/ude1 “/w 站/vi 在/p 什么/ry 山头/n 唱/v 什么歌/nz ”/w ，/w 拆/v 与/cc 不/d 拆/v 的/ude1 理由/n 随便/ad 套/q 上去/vf 了事/vi ，/w 则/d 肯定/v 很难/d 让/v 人/n 理解/v 和/cc 接受/v 。/w 
时至今日/dl ，/w “/w 旧账/n ”/w 已/d 无法/v 去/vf 算/v ，/w 需要/v 正视/vn 的/ude1 是/vshi 有/vyou 无/v 纠正/vn 的/ude1 可能/v 与/cc 纠正/v 的/ude1 勇气/n ？/w 事实上/bl ，/w 官方/n 也/d 并非/v 没有/v 过/uguo 将/d 人民路/ns 高架/n 拆除/v 的/ude1 想法/n 。/w 2011年/t 公示/n 的/ude1 “/w [人民/n 南路/n]/nz [历史/n 文化/n 街区/n]/nz 保护/v 规划/n ”/w 就/d 提出/v 适时/ad 拆除/v 人民路/ns 高架桥/n ，/w 恢复/v [人民/n 南路/n]/nz [历史/n 文化/n 保护区/n]/nz 的/ude1 历史/n 风貌/n 。/w 康王路/nz 下穿/nz 流花湖/nz 隧道/n 开工/vi 后/f ，/w 又/d 闻/v 其/rz 可取代/nz 人民路/ns 高架/n 而/cc 破解/v 西部/f 老城区/ns 南北/f 纵向/n 交通/n 瓶颈/n 问题/n 之/uzhi 说/v 。/w 但是/c ，/w 流花湖/nz 隧道/n 打打/v 停停/v 几年/mq 未/d 通/v ，/w 加之/cc “/w 即使/c 隧道/n 建/v 好/a 了/ule ，/w 人民路/ns 高架/n 仍然/d 作用/n 很大/d ”/w 的/ude1 说法/n ，/w 拆除/v 高架/n 显然/ad 尚无/v 共识/n 。/w 
人民路/ns 高架/n [一定/b 程度/n]/nz 上/f “/w 见证/n ”/w 了/ule [城市/n 规划/n]/nz 的/ude1 近视/a 症/ng 与/cc 急功近利/vl 之/uzhi 弊/ng 。/w 而且/c ，/w 动辄/d 以/p [旧城/ns 改造/vn]/nz 、/w 解决/v 交通/n 、/w 造福/v 民生/n 等/udeng 堂而皇之/dl 的/ude1 理由/n 大/a 拆/v 大/a 建/v ，/w 模式/n 城市/n [历史/n 文化/n]/nz 风貌/n 的/ude1 保护/vn ，/w 也/d 并非/v 人民路/ns [一/d 处/n]/mq 。/w 决定/v 人民路/ns 高架/n 的/ude1 存/v 废/ag ，/w 对于/p 公众/n 判断/v 政府/nis 在/p 恢复/v 、/w 保护/v 城市/n [历史/n 文化/n]/nz 风貌/n 方面/n 的/ude1 姿态/n 与/cc 作为/p 无疑/d 具有/v 标志性/n 意义/n 。/w 
事实上/bl ，/w 在/p 人民路/ns 高架/n 拆/v 与/cc 不/d 拆/v 的/ude1 争论中/nz ，/w 民间/n 早/a 有/vyou 表达/v 只有/c 拆除/v 高架桥/n 才能/n “/w 复兴/vn 骑楼街/nz ”/w 、/w 重振/v [人民/n 南路/n]/nz 和/cc 西堤/nz 一带/n 昔日/t 商业/n 繁华/a 的/ude1 呼声/n 。/w 这/rzv 与/cc 有关/v 官员/nnt “/w 人民路/ns 商圈/nz 衰落/vi 与/cc 高架/n 并/cc 无/v [直接/ad 关系/n]/nz ”/w 的/ude1 观点/n [截然/d 相反/vi]/nz 。/w 由此/d ，/w 通过/p 官民/n 互动/vn 、/w 广泛/a 讨论/v 并/cc 最终/d 由/p 民意/n 决定/v 人民路/ns 高架/n 的/ude1 去留/vn ，/w 应该/v 是/vshi 最好/d 的/ude1 选择/vn 。/w 
