原/b 标题/n ：/w 任志强/nr 再/d 发/v “/w 神/n 预测/vn ”/w 2014/m 房价/n 或/c 暴涨/vi 
原/b 标题/n ：/w 任志强/nr 再/d 发/v “/w 神/n 预测/vn ”/w 2014/m 房价/n 或/c 暴涨/vi 
任志强/nr 再/d 发/v “/w 神/n 预测/vn ”/w 2014/m 房价/n 或/c 暴涨/vi 
准确/a “/w 预测/vn ”/w 2013年/t [房价/n 暴涨/vi]/nz 的/ude1 地产/n “/w 大嘴/nz ”/w 任志强/nr 再/d 发/v “/w 神/n 预测/vn ”/w —/w —/w 如果/c “/w 国/n [五/m 条/q]/mq ”/w 等/udeng [房地产/n 调控/vn]/nz 政策/n 不变/nz ，/w 2014/m 的/ude1 房价/n 会/v 暴涨/vn 。/w 
据/p [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 任志强/nr 在/p 参加/v 全/a 联/vg 房地产商/nnd 会/v 2013/m 年会/n 时/ng 表示/v ，/w “/w 在/p 今年/t 年底/f 的/ude1 时候/n ，/w 我们/rr 看到/v 有/vyou [17/m 个/q]/mq 城市/n 又/d 出台/vi 了/ule 一些/mq 按照/p ‘/w 国/n [五/m 条/q]/mq '/w 签订/v 的/ude1 [房价/n 上涨/vi]/nz 任务/n 指标/n 而/cc 采取/v 的/ude1 行动/vn ，/w 这些/rz 政策/n 对/p 当地/s 的/ude1 市场/n 都/d 产生/v 了/ule 一些/mq 不良/a 影响/vn ，/w 如果/c 这些/rz 政策/n 继续/v 的话/udh ，/w 我/rr 想/v 明年/t 就/d 会/v 爆/vn 涨/vi 。/w ”/w 
据/p [国家/n 统计局/nis]/nto 数据/n ，/w [今年/t 以来/f]/nz [70/m 个/q]/mq 大中城市/n 房价/n 连续/a 18个月/t 呈/v 上涨/vn 趋势/n ，/w 其中/rz 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 广州/ns 等/udeng [一线/n 城市/n]/nz ，/w 房价/n 更是/d 涨幅/n 高达/v 20%/m 。/w 任志强/nr 在/p 去年/t 曾/d 准确/a 预测/vn 了/ule 今年/t 房价/n 的/ude1 上涨/vn 趋势/n ，/w 再一次/mq 在/p 与/cc 诸多/m 长期/d 唱衰/nz 中国/ns 楼市/n 的/ude1 空军/nis 司令/nnt 们/k 的/ude1 隔/vn 空/ng 对决/v 中/f 取得/v 完胜/nz 。/w 最近/t 10/m 年间/n ，/w 任志强/nr 多次/mq 对/p 中国/ns 楼市/n 的/ude1 走势/n 发表/v 看法/n ，/w 尽管/c 遭受/v 舆论/n 的/ude1 非议/vn 甚至/d 攻击/vn ，/w 仍/d 不/d 改/v 大嘴/nz 和/cc 大炮/n 本色/n 。/w 而/cc 近乎/v 残酷/a 的/ude1 中国/ns 房价/n 走势/n ，/w 差不多/al 每次/r 都/d 证明/v 任志强/nr 是/vshi 对/p 的/ude1 ，/w 他/rr 不仅/c 是/vshi 大嘴/nz ，/w 而且/c 还是/c 神/n 嘴/n 。/w 
