“/w 告诉/v 圈内/d 一个/mq 好消息/nz ：/w 我/rr 刚刚/d 得到/v 的/ude1 [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年/t 西安/ns [二手房/n 交易/vn]/nz 量/n 不仅/c 创出/v 历史/n 新高/n ，/w 而且/c 与/cc 2012年/t 相比/vi ，/w 实际/n 成交/v 套数/n 和/cc 成交/v 面积/n 都/d 超过/v 100%/m 的/ude1 增长/vn 。/w 长期/d 低迷/a 的/ude1 [二手房/n 市场/n]/nz 终于/d 开始/v 放量/nz 了/ule ！/w ”/w 这/rzv 是/vshi 记者/nnt 日前/t 在/p 朋友/n 微信/nz 群/ng 里/f 看到/v 的/ude1 一则/c 消息/n ，/w 发布者/nz 是/vshi 西安/ns 一位/mq 二手房/n [销售/vn 人员/n]/nz 。/w 记者/nnt 上周/t 也/d 从/p [西安市/ns 房管局/nis 产权/n 市场/n 处/n]/nt 确认/v 了/ule 这/rzv 一/m 消息/n 。/w 
业内人士/n 称/v ，/w 虽然/c 西安/ns 二手房/n 成交量/n 大幅/d 增长/v ，/w 但/c 与/cc 全国/n 同样/d 规模/n 的/ude1 城市/n 相比/vi ，/w 依然/d 处于/v 倒数/vn 位置/n 。/w 
赶/v 搭/v “/w 末班车/n ”/w 去年/t 二手房/n 成交/v 面积/n 创新/vi 高/a 
上周/t ，/w 记者/nnt 来到/v [西安市/ns 房管局/nis]/nt ，/w 据/p [产权/n 市场/n]/nz 处/n [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 根据/p 统计/vn ，/w 2013年/t 西安市/ns 住宅/n 类/q 二手房/n 成交/v 面积/n 为/p [224/m ./w 75/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 125.57%/m 。/w 
刘金柱/nr 是/vshi [21/m 世纪/n]/mq 不动产/n [西安/ns 高新/nz 南路/n 店/n]/nt 的/ude1 经纪人/nnt 。/w 他/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w “/w 去年/t 我们/rr 店/n 的/ude1 交易量/n 出现/v 明显/a 的/ude1 增长/vn ，/w 上半年/t 尤其/d 明显/a ，/w 来/vf 购买/v 的/ude1 客户/n 比较/d 多/a ，/w 房源/n 也/d 开始/v 明显/a 增加/v 。/w 仅/d 去年/t 上半年/t 店/n 里/f 的/ude1 成交量/n 就/d 比/p 2012年/t 全年/n 还/d 多/a 。/w 而/cc 去年/t 全年/n 的/ude1 成交量/n 是/vshi 2012年/t 的/ude1 [2/m 倍/q]/mq 多/a 。/w ”/w 
“/w 2012年/t 西安市/ns 二手房/n 的/ude1 成交/vn 套数/n 是/vshi [1/m ./w 09/m 万/d 套/q]/mq ，/w 而/cc 2013年/t 的/ude1 成交/vn 套数/n 将近/d [2/m ./w 4/m 万/d 套/q]/mq 。/w ”/w [21/m 世纪/n]/mq 不动产/n [西安/ns 区域/n 分部/nis]/nt 总经理/nnt 邵涛/nr 说/v ，/w 这样/rzv 一/m 对比/vn 就/d 很/d 明显/a 了/ule ，/w 成交/v 套数/n 不仅/c 翻番/vi ，/w 而且/c 还/d 创出/v 了/ule 近/a [十/m 余年/q]/mq 来/vf 的/ude1 历史/n 新高/n 。/w 
科威/nrf [国际/n 不动产/n 西安/ns 分部/nis]/nt 总经理/nnt 陈娟丽/nr 说/v ，/w “/w 二手房/n 成交量/n 大幅/d 上涨/vi 一个/mq 重要/a 的/ude1 原因/n 是/vshi ，/w 去年/t [3/m 月初/t]/mq ，/w 受/v [新/a 国/n 五/m 条/q]/nz 影响/vn ，/w 很多/m 消费者/n 为/p 减少/v 卖房/nz 成本/n 赶/v 搭/v ‘/w 末班车/n ’/w ，/w 使得/vi [二手房/n 交易/vn]/nz 高峰/n 出现/v 。/w 另外/c ，/w 市场/n 对/p 二手房/n 的/ude1 需求/n 依然/d 非常/d 强劲/a ，/w 也/d 是/vshi 推/v 高/a 交易量/n 的/ude1 [主要/b 原因/n]/nz 。/w ”/w 
成交/v 均价/nz [5416/m 元/q]/mq //w 平方米/q 仅/d 上涨/vi 1.6%/m 
与/cc 成交量/n 火爆/a 相比/vi ，/w 西安市/ns 二手房/n 的/ude1 价格/n 却/d 不/d 温/ng 不/d 火/n 。/w 
据/p [西安市/ns 房管局/nis 产权/n 市场/n 处/n]/nt 相关/vn 人士/n 介绍/v ，/w 根据/p 统计/vn ，/w 去年/t 西安市/ns 二手房/n 成交/v 均价/nz 为/p [每/rz 平方米/q]/nz [5416/m 元/q]/mq ，/w [同比/n 上涨/vi]/nz 1.6%/m 。/w 
但/c 独立/a [地产/n 评论/n]/nz 人士/n 李连源/nr 认为/v ，/w 实际/n 的/ude1 [成交/v 价格/n]/nz 可能/v 要/v 高于/v [5416/m 元/q]/mq ，/w 因为/c 有时/d [买卖/vn 双方/n]/nz 为了/p 规避/v 税费/n ，/w 往往/d 以/p 低价/n 过户/vn ，/w 这/rzv 就/d 使得/vi 统计/vn 的/ude1 成交价/n 可能/v 低于/v [实际/n 价格/n]/nz 。/w 
据/p [西安市/ns 房管局/nis 产权/n 市场/n 处/n]/nt 相关/vn 人士/n 介绍/v ，/w 从/p 房屋/n 成交/v 面积/n 看/v ，/w 以/p [100/m 平方米/q]/mq 以下/f 的/ude1 房子/n 为主/vi ，/w 尤其/d 是/vshi [80/m 平方米/q]/mq 左右/f 的/ude1 房子/n 最/d 受宠/a 。/w 
记者/nnt 采访/v 了/ule 一位/mq 去年/t 购买/v 二手房/n 的/ude1 赵先生/nr ，/w 他/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w “/w 我/rr 购买/v 二手房/n 的/ude1 好处/n 主要/b 有/vyou ，/w 一/m 是/vshi 房子/n 情况/n 怎样/ryv ，/w [小区/n 环境/n]/nz 如何/ryv ，/w 周边/n 配套/vn 如何/ryv ，/w 都/d 清清楚楚/z ；/w 二/m 是/vshi 产权/n 清晰/a ，/w 过户/vn 之后/f 就/d 可以/v 直接/ad 拿到/v 房产证/nz ；/w 三/m 是/vshi 价格/n 相对/d 周边/n 的/ude1 房子/n 便宜/a 。/w ”/w 
成交量/n 不及/vi 沿海/f 小城/ns 处/n 全国/n 倒数/v 水平/n 
虽然/c 西安/ns 二手房/n 成交量/n 大/a 涨/vi ，/w 但/c 与/cc 全国/n 同类/n 城市/n 相比/vi ，/w 交易量/n 还/d 处于/v 倒数/vn 水平/n 。/w 邵涛/nr 认为/v ，/w 从/p 北京/ns 的/ude1 数据/n 来看/u ，/w 二手房/n 成交量/n 是/vshi 商品房/n 的/ude1 [2/m 倍/q]/mq 多/a ，/w 也/d 就是说/c 每/rz 卖/v 一套/mq 商品房/n ，/w 就/d 会/v 卖/v 两套/mq 二手房/n 。/w 但/c 西安/ns 的/ude1 数据/n 是/vshi ，/w 每/rz 卖/v [六/m 套/q]/mq 商品房/n ，/w 才/d 会/v 卖/v 一套/mq 二手房/n ，/w 相差/v 太大/d 。/w 
“/w 即使/c 与/cc 成都/ns 、/w 沈阳/ns 、/w 昆明/ns 等/udeng 同类/n 城市/n 相比/vi ，/w 西安/ns 的/ude1 交易量/n 也/d 远远/d 落后/a ，/w 基本/a 处于/v 倒数/vn 位置/n ，/w 甚至/d 都/d 没有/v 东南/f 沿海/f 一些/mq 小/a 城市/n 的/ude1 成交量/n 高/a 。/w ”/w 邵涛/nr 说/v 。/w 
李连源/nr 认为/v ，/w 如果/c 从/p 存量/n 规模/n 来说/uls ，/w 西安/ns 比/p 兰州/ns 、/w 郑州/ns 、/w 昆明/ns 等/udeng 城市/n 数量/n 都/d 要/v 大/a ，/w 但/c 西安/ns 有/vyou 不少/m 存量房/nz 没有/v 房产证/nz ，/w 譬如/v 部分/n 单位/n 自建房/nz 、/w 房改房/nz 等/udeng ，/w 由于/p 各种/rz 原因/n 无法/v 取得/v 房产证/nz ，/w 导致/v 无法/v 上市/vn 交易/vn 。/w 此外/c ，/w 长期以来/dl ，/w 西安/ns 二手房/n 中介/n 市场/n 相对/d 不/d 太/d 成熟/a ，/w 管理/v 难度/n 较大/d ，/w 消费者/n 对/p [房屋/n 中介/n]/nz 公司/nis 的/ude1 信任度/nz 不/d 高/a 。/w 这些/rz 原因/n 导致/v 了/ule 西安/ns 二手房/n 成交量/n 一直/d 处于/v [低迷/a 状态/n]/nz 。/w 
存量房/nz 大量/m 增加/v 未来/t 成交量/n 或/c 超/v 新房/n 
“/w 近两年/qt 以来/f ，/w 西安/ns [二手房/n 市场/n]/nz 逐渐/d 趋于/v 正规/a 。/w 今年/t 西安/ns 的/ude1 [二手房/n 市场/n]/nz 有望/v 继续/v 呈现/v 高/a 增长/v 态势/n 。/w 现在/t 才/d 刚刚/d 进入/v 二手房/n 销售/v 旺季/n ，/w 未来/t 几年/mq 还/d 将/d 大幅/d 增长/v 。/w 甚至/d 在/p 不/d 远/a 的/ude1 将来/t ，/w 西安/ns 的/ude1 二手房/n 成交量/n 会/v 超过/v 商品房/n 。/w ”/w 李连源/nr 说/v 。/w 
随着/p 西安市/ns 存量房/nz 的/ude1 大幅/d 增加/v ，/w 未来/t 二手房/n 的/ude1 成交量/n 会/v 超过/v 商品房/n 。/w 邵涛/nr 分析/vn ，/w 一般来说/vl ，/w 一个/mq 城市/n 如果/c 新建/v 商品房/n 连续/a 4年/t 出现/v [1000/m 万/d 平方米/q]/mq 左右/f 的/ude1 成交量/n ，/w 其/rz [二手房/n 市场/n]/nz 就/d 会/v 出现/vn 明显/a 的/ude1 [放量/nz 迹象/n]/nz 。/w 而/cc 西安/ns 新建/v 商品房/n 已经/d 连续/a 4年/t 出现/v [1000/m 万/d 平方米/q]/mq 左右/f 的/ude1 成交量/n 。/w 因此/c ，/w 西安/ns [二手房/n 市场/n]/nz 的/ude1 成交量/n 将/d 呈现/v 逐年/d 上涨/vi 趋势/n ，/w 而/cc 新建/v 商品房/n 市场/n 的/ude1 增幅/n 会/v 逐渐/d 下降/vi ，/w 这/rzv 是/vshi [房地产/n 市场/n]/nz 发展/vn 的/ude1 规律/n 。/w 甚至/d 不/d 排除/v 在/p 某些/rz 区域/n ，/w 二手房/n 的/ude1 价格/n 可能/v 超过/v 新建/vn 商品房/n 。/w 
陈娟丽/nr 认为/v ，/w 这些/rz 年/qt 西安/ns 新建/v 商品房/n 市场/n 发展/vn 稳健/a ，/w 随着/p 市场/n 存量房/nz 的/ude1 大幅/d 增长/v ，/w [二手房/n 交易/vn]/nz 会/v 越来越/d 活跃/a 。/w （/w 胡晓军/nr ）/w 
