原/b 标题/n ：/w 杭州/ns 关闭/v [西湖/ns 景区/n]/nz [30/m 家/q]/mq 会所/nis ：/w 要/v 防止/v 整治/vn “/w 翻/v 烧饼/nf ”/w 
杭州/ns 已/d 关闭/v [西湖/ns 景区/n]/nz [30/m 家/q]/mq 会所/nis ，/w 接下来/vl 还/d 将/d 进行/vn 两个月/mq 专项/b 行动/vn 
[浙江/ns 省委/nis]/nto 常委/nnt 、/w [杭州/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 龚正/nr ：/w 要/v 防止/v 会所/nis 整治/vn “/w 翻/v 烧饼/nf ”/w 
[大众/ntc 消费/vn]/nz 、/w 文化/n 设施/n 、/w 文创/nz 产业/n ，/w 这些/rz 都/d 可以/v 是/vshi 转型/v 思路/n 
[西溪/nz 湿地/n]/nz 、/w 湘湖/nz 、/w [千岛湖/ns 景区/n]/nz 内/f 高档/b 餐饮/n 场所/n 也/d 陆续/d 开始/v 关停/vn 
唐代/ns 诗人/nnt 孟浩然/nr 在/p 他/rr 的/ude1 《/w [与/cc 诸子/nz 登/v 岘山/nz]/nz 》/w 中/f 留下/v 名句/n ：/w “/w 江山/n 留/v 胜迹/n ，/w 我辈/rr 复/dg 登临/v 。/w ”/w 可是/c 因为/c 一些/mq 会所/nis 的/ude1 出现/vn ，/w 景区/n 里/f 的/ude1 部分/n “/w 宝地/n ”/w ，/w [绝大多数/m 人/n]/nz 都/d 无法/v “/w 登临/v ”/w 。/w 
昨天/t ，/w 杭州市/ns 举行/v 严肃/a 整治/vn “/w 会所/nis 中/f 的/ude1 歪风/n ”/w 暨/cc “/w 三/m 还/d 于/p 民/ng ”/w 专项/b 行动/vn 电视电话会议/n （/w 记者/nnt 注/v ，/w “/w 三/m 还/d 于/p 民/ng ”/w 指/v ：/w 还/d 湖/n 于/p 民/ng 、/w 还/d 园/ng 于/p 民/ng 、/w 还/d 景/ng 于/p 民/ng ）/w 。/w [浙江/ns 省委/nis]/nto 常委/nnt 、/w [杭州/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 龚正在/nr 会上/n 说/v ，/w 在/p 景区/n 内/f 的/ude1 一些/mq [历史/n 建筑/n]/nz 开办/v 会所/nis 等/udeng 高档/b [经营/vn 场所/n]/nz ，/w 把/pba 普通/a 市民/n 和/cc 游客/n 挡/v 在/p 无形/b 的/ude1 “/w 高门槛/nz ”/w 之外/f ，/w 无疑/d 与/cc “/w 还/d 湖/n 于/p 民/ng ”/w 的/ude1 初衷/n 是/vshi 不符/v 的/ude1 ，/w 也/d 无法/v 向/p 那些/rz 因为/c 西湖/ns 综/ng 保/v 工程/n 而/cc 外迁/nz 的/ude1 住户/n 和/cc 单位/n 交代/v ，/w 对/p 这些/rz 公共场所/n ，/w 理应/v 将/d 其/rz 功能/n 和/cc 属性/n 正本清源/vl 。/w 
会上/n 透露/v 出/vf 的/ude1 消息/n 是/vshi ，/w [杭州/ns 整治/vn 会所/nis]/nt 的/ude1 力度/n 将/d 再次/d 升级/vi —/w —/w 杭州/ns 昨/tg 发布/v 严肃/a 整治/vn “/w 会所/nis 中/f 的/ude1 歪风/n ”/w 暨/cc “/w 三/m 还/d 于/p 民/ng ”/w 专项/b 行动/vn 方案/n ，/w 将/d 用/p 两个月/mq 的/ude1 时间/n ，/w 对/p 全市/n 的/ude1 风景区/n 、/w 公园/n 、/w [名人/n 故居/n]/nz 、/w [文化/n 遗址/n]/nz 等/udeng 公共场所/n 开办/v 的/ude1 各类/r 会所/nis 等/udeng 高档/b [经营/vn 场所/n]/nz 进行/vn 整治/vn 。/w 
昨日/t 再/d 关停/v [3/m 家/q]/mq 会所/nis 
“/w 消失/vi ”/w 的/ude1 [西湖/ns 会所/nis]/nt 总数/n 达/v [30/m 家/q]/mq 
[景区/n 管委会/nis]/nto 透露/v ，/w 通过/p 沟通/v 走访/vn ，/w 又/d 有/vyou [3/m 家/q]/mq 高档/b [经营/vn 场所/n]/nz 昨天/t 起/vf 关停/v 整顿/vn 。/w 它们/rr 分别/d 是/vshi ：/w 东篱/nz 会所/nis （/w 绿杨/ns 路/n [6/m 号/q]/mq ）/w 、/w 卡森/nrf 庄园/n （/w 葛岭/nr 路/n [10/m 号/q]/mq ）/w 、/w 小隐园/nz （/w [杭州/ns 花圃/n]/nz 内/f ）/w 。/w 
在/p 此前/t ，/w 大宅门/nz 、/w 花中城/nr 天/qt 外/f 天/qt 已经/d 在/p 年前/t 停业整顿/v ，/w 而/cc 位于/v 灵隐/nz 九里松/nz 的/ude1 首席/n 会馆/n ，/w 则/d 已经/d 转型/vn 为/p [大众/ntc 消费/vn]/nz 场所/n 。/w 
算上/nz 前期/f 关停/v 的/ude1 [24/m 家/q]/mq 会所/nis （/w 详见/nz 本报/rz 昨日/t A10/x 版/n ）/w ，/w 西湖边/nz “/w 消失/vi ”/w 的/ude1 会所/nis 总数/n 达到/v 了/ule [30/m 家/q]/mq 。/w 
就算/d 如此/rzv ，/w 针对/p 会所/nis 、/w 高档/b [经营/vn 场所/n]/nz 的/ude1 清理/vn 整顿/v 工作/vn 也/d 没有/v 结束/vn 。/w [西湖/ns 风景/n 名胜区/n]/nz （/w 市/n 园/ng 文/ng 局/n ）/w 党委/nis 书记/nnt 刘颖/nr 说/v ，/w 这/rzv [30/m 家/q]/mq 关停/v 之后/f ，/w 他们/rr 还/d 将/d 继续/v 往/p 纵深/n 里/f 排查/v ，/w 另外/c ，/w 如果/c 市民/n 发现/v 景区/n 内/f 还有/v 一些/mq 比较/d “/w 隐性/b ”/w 的/ude1 会所/nis ，/w 也/d 欢迎/v 大家/rr 来/vf 举报/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 今后/t ，/w 杭州/ns 将/d 不再/d 审批/v 景区/n 公园/n 内/f 的/ude1 与/cc 公共/b 属性/n 不/d 相符/vi 的/ude1 任何/rz 会所/nis 等/udeng 高档/b [经营/vn 场所/n]/nz 。/w 
全市/n 大排/nz 摸/v 
两个月/mq 专项/b 行动/vn 治/v 会所/nis 歪风/n 
按照/p 方案/n ，/w 杭州/ns 将/d 从/p 1月/t 中旬/t 到/v 3月/t 中旬/t 期间/f 开展/v 专项/b 行动/vn ，/w 全面/ad 排/v 摸/v 在/p 景区/n 、/w 公园/n 、/w [名人/n 故居/n]/nz 、/w [文化/n 遗址/n]/nz 等/udeng 公共场所/n 开办/v 的/ude1 各类/r 会所/nis 等/udeng 高档/b [经营/vn 场所/n]/nz 。/w 对/p 那些/rz 占用/v 公共资源/gi 、/w 违法/vn 设立/v 经营/vn 、/w 侵占/v [群众/n 利益/n]/nz 的/ude1 ，/w 该/rz 取缔/v 的/ude1 坚决/ad 取缔/v ，/w 该/rz 关停/v 的/ude1 立即/d 关停/v 。/w 
其中/rz ，/w 为期/vi 两个月/mq 的/ude1 行动/vn 将/d 分成/vi [三/m 个/q]/mq 阶段/n 。/w [1/m 月份/n]/mq 为/p 动员/v 部署/vn 阶段/n ，/w [2/m 月初/t]/mq 至/p [2/m 月底/t]/mq 为/p 集中/v 整治/vn 阶段/n ，/w 各地/rzs 将/d 对/p 辖区/n 范围内/nz 的/ude1 会所/nis 进行/vn [全面/ad 调查/vn]/nz 梳理/v ，/w 做到/v “/w 一门/mq 清/tg ”/w ，/w 然后/c 根据/p 规定/n 分类/vn 作出/v 具体/a 处置/vn ，/w 关停/v 的/ude1 关停/vn 、/w 转型/vn 的/ude1 转型/vn ，/w 优化/v 的/ude1 优化/vn 。/w [3/m 月初/t]/mq 至/p 3月/t 中旬/t ，/w 是/vshi 落实/v 长效/b 阶段/n ，/w 将/d 修订/v 杭州市/ns 公园/n 景点/n [管理/vn 办法/n]/nz ，/w 从/p 源头/n 上/f 管理/v 景区/n 公园/n 内/f 各类/r [历史/n 建筑/n]/nz 等/udeng 公共资源/gi 的/ude1 租赁/vn 行为/n 。/w 
目前/t ，/w 不少/m 景区/n 已经/d 有/vyou 行动/vn 了/ule 。/w [西溪/nz 湿地/n]/nz 、/w 湘湖/nz 、/w [千岛湖/ns 景区/n]/nz 都/d 在/p 采取/v 相关/vn 措施/n 。/w 比如/v ，/w [西溪/nz 湿地/n 公园/n]/nz 内/f [5/m 家/q]/mq 高档/b 餐饮/n [经营/vn 场所/n]/nz 目前/t 已经/d 关停/v ，/w 另外/c 还有/v [3/m 家/q]/mq 是/vshi 企业/n 办公/vn 培训/vn 及/cc [餐饮/n 服务/vn]/nz ，/w 也/d 正在/d 准备/v 关停/vn 、/w 整治/vn 和/cc 整改/vn 工作/vn 。/w 
除了/p 关停/v 整治/vn 会所/nis ，/w 杭州/ns [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 还要/d 把/pba 各级/r [党员/nnt 领导干部/nnt]/nz 盯/v 得/ude3 紧紧/d 的/ude1 —/w —/w 盯住/v “/w [八/m 小时/n 以外/f]/nz ”/w ，/w 严肃查处/v 出入/vn 私人会所/nis 吃喝玩乐/vl 等/udeng 违规/v [违纪/vn 行为/n]/nz 。/w 要是/c 有人/r 违规/vn 了/ule 咋办/nz ？/w 龚正/nr 的/ude1 回答/vn 毫不客气/vl ：/w “/w [严格/ad 责任/n]/nz 追究/v ，/w 并/cc 在/p 全市/n 范围内/nz 点名/v 道/qv 姓/v 通报/vn 曝光/vi ，/w 绝不/d 姑息/v ，/w 绝不/d 手软/a 。/w ”/w 
市/n 纪委/nnt 表示/v ，/w 专项/b 行动/vn 期间/f ，/w 将/d 进一步/d 畅通/an 96666/m 举报/v 渠道/n ，/w 通过/p 明查暗访/nz 等/udeng 加大/v 监督/vn 力度/n ，/w 一旦/d [发现/v 问题/n]/nz ，/w 将/d 严肃查处/v 。/w 
会所/nis 关/n 了/ule 之后/f 更/d 重要/a 的/ude1 是/vshi 转/v 
会所/nis 关停/v 之后/f ，/w 这些/rz 场地/n 如何/ryv 更好/d 地/ude2 服务/v 大众/ntc ？/w 经/p 本报/rz 昨日/t 报道/v 后/f ，/w 引发/v 了/ule 各方/r 讨论/v 。/w 昨天/t 的/ude1 会上/n ，/w 龚正/nr 也/d 说/v 到/v 了/ule [这个/rz 问题/n]/nz 。/w 
龚正/nr 说/v ，/w 防止/v 会所/nis 整治/vn 出现/v “/w 翻/v 烧饼/nf ”/w 的/ude1 情况/n ，/w 要/v 特别/d 注重/v 关/n 转/v 并重/vi 。/w 关停/v 后/f ，/w 这些/rz 公共场所/n 的/ude1 管理/vn 使用/v 要/v 认真/ad 研究/vn 、/w 统筹/vd 考虑/v 、/w 科学/n 规划/n 、/w 分类/vn 管理/vn 。/w 他/rr 也/d 提/v 了/ule 几种/mq 转型/v 思路/n ：/w 
根据/p 景区/n 的/ude1 规划/n 布局/n ，/w 内部/f 还是/c 需要/v 有/vyou [经营/vn 场所/n]/nz 的/ude1 ，/w 就/d 可以/v 转/v 成/v [大众/ntc 消费/vn]/nz ，/w 转/v 成为/v 公众/n 服务/vn 的/ude1 ，/w 大家/rr 都/d 可以/v 进去/vf 。/w 
有的/rz 可以/v 转为/v 文化/n 设施/n 、/w 博览/vn 、/w 展览/vn 等/udeng 。/w “/w 本来/d 要/v 花钱/vi 建/v 一个/mq 纪念馆/nis ，/w 现在/t 这个/rz 钱/n 就/d 不要/d 花/n 了/ule ，/w 把/pba 转/v 出来/vf 的/ude1 [公共/b 设施/n]/nz 通过/p [政府/nis 购买/v]/nz 服务/vn 的/ude1 方式/n 利用/v 起来/vf ，/w 对/p 大众/ntc 开放/v ，/w 而且/c 更加/d 方便/a ，/w 这些/rz 场所/n 本来/d 游客/n 就/d 多/a ，/w 宣传/vn 、/w 博览/vn 、/w 教育/vn 等/udeng 的/ude1 效果/n 会/v 更好/d 。/w ”/w 
另外/c ，/w 还/d 可以/v 转/v 成/v 其他/rzv 的/ude1 文化/n 设施/n 、/w [文化/n 创意/n 产业/n]/nz 等/udeng 。/w 龚正/nr 说/v ，/w 根本/a 的/ude1 一条/mq 就是/v 资源/n 要/v 用/p 好/a ，/w 坚持/v 公益性/n 、/w 大众性/n 和/cc 可/v 进入/v 性/ng 。/w （/w 记者/nnt 刘焜文/nr ）/w 
