人民网/nz 西安/ns 1月22日/t 电/n （/w 邓楠/nr ）/w 据/p [神木县/ns 大柳塔/nrf 派出所/nis]/nt 介绍/v ，/w 2014年1月14日/t ，/w 大柳塔/nrf 派出所/nis 查获/v [11/m 名/q]/mq 涉/vg 黄/a 人员/n ，/w 其中/rz [行政/n 拘留/v]/nz [9/m 人/n]/mq ，/w [刑事/b 拘留/v]/nz [2/m 人/n]/mq 。/w 
当日/t 晚/tg 10时30分/t 许/v ，/w 该/rz 所/usuo 民警/nnt 在/p [大柳塔/nrf 镇/n]/ns [石/ng 圪台村/ns]/ns “/w [中石化/nz 加油站/nis]/nt ”/w 斜对面/f 一/m 无/v 牌/n 按摩/v 店/n [进行/vn 检查/vn]/nz 时/ng ，/w 查获/v [两/q 对/p]/mq [卖淫/vi 嫖娼/v]/nz 人员/n 王/n 某/rz （/w 男/b ，/w [30/m 岁/qt]/mq ，/w 神木/nz 人/n ）/w 和/cc 李/ng 某/rz （/w 女/b ，/w [40/m 岁/qt]/mq ，/w 辽宁/ns 人/n ）/w 在/p 该店/r [二/m 号/q]/mq 包间/n 发生/v 性关系/n ；/w 马/n 某/rz （/w 男/b ，/w [23/m 岁/qt]/mq ，/w 横山/ns 人/n ）/w 和/cc 张某/nz （/w 女/b ，/w [24/m 岁/qt]/mq ，/w 商洛/ns 人/n ）/w 在/p 该店/r 一号/mq 包间/n 发生/v 性关系/n 。/w 经查/nz ，/w 该店/r 老板/nnt 何某/nz （/w 女/b ，/w [46/m 岁/qt]/mq ，/w 辽宁/ns 人/n ）/w 、/w 杨/ng 某/rz （/w 男/b ，/w [51/m 岁/qt]/mq ，/w 黑龙江/ns 人/n ）/w 均/d 介绍/v 容留/v 卖淫/vn 。/w 并/cc 通过/p 进一步/d 深挖/v ，/w 该店/r 员工/n 苗/n 某/rz （/w 女/b 、/w [43/m 岁/qt]/mq 、/w 神木/nz 人/n ）/w 于/p 1月13日/t 晚/tg 与/cc 一名/mq 不/d 认识/v 的/ude1 [中年/n 男子/n]/nz 以/p [100/m 元/q]/mq 的/ude1 价格/n 发生/v 了/ule [卖淫/vi 嫖娼/v]/nz ，/w 以上/f [七/m 人/n]/mq 分别/d 对/p 违法/vn 事实/n 供认不讳/vl 。/w 目前/t ，/w 王/n 某/rz 、/w 李/ng 某/rz 、/w 马/n 某/rz 、/w 张某/nz 各/rz 被/pbei 依法/d [行政/n 拘留/v]/nz 十日/t ，/w 苗/n 某/rz 被/pbei 依法/d [行政/n 拘留/v]/nz 五日/t ，/w 何某/nz 、/w 杨/ng 某/rz [二/m 人/n]/mq 分别/d 被/pbei [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 
当日/t 下午/t 15时/t 许/v ，/w 该/rz 所/usuo 民警/nnt 在/p [大柳塔/nrf 镇/n]/ns 某/rz 招待所/nis 大/a 清查/v 时/ng 查获/v 张某/nz （/w 男/b 、/w [27/m 岁/qt]/mq 、/w 山东人/nz ）/w ，/w 张某/nz （/w 女/b 、/w [32/m 岁/qt]/mq 、/w 辽宁/ns 人/n ）/w 两人/mq 以/p [60/m 元/q]/mq 的/ude1 价格/n 发生/v [卖淫/vi 嫖娼/v]/nz 关系/n 。/w 同时/c ，/w 当日/t 晚/tg 11时30分/t 许/v ，/w 根据/p 线索/n 在/p 李家畔/nr 某/rz 休闲/vn 会所/nis 查获/v 方/q 某/rz （/w 男/b 、/w 42/m 、/w 河南/ns 人/n ）/w ，/w 商/vg 某/rz （/w 女/b 、/w [39/m 岁/qt]/mq 、/w 贵州/ns 人/n ）/w 两人/mq 以/p [188/m 元/q]/mq 的/ude1 价格/n 发生/v [卖淫/vi 嫖娼/v]/nz 关系/n ，/w [四/m 人/n]/mq 分别/d 对/p 违法/vn 事实/n 供认不讳/vl 。/w 目前/t ，/w 该/rz [四/m 人/n]/mq 被/pbei 依法/d [行政/n 拘留/v]/nz 10日/t 并处/v 罚款/vn [1000/m 元/q]/mq 。/w 
