黄金忠/nr 代表/nnt 说/v ，/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 总结/v 工作/vn 实事求是/vl ，/w 准确/a 把握/v 了/ule 发展/vn 的/ude1 主题/n 主线/n ，/w 使/v 人/n [信心/n 倍增/vi]/nz 。/w 当前/t ，/w 兵团/nis 提出/v “/w 三/m 化/v ”/w 建设/vn 齐头并进/vl ，/w 加大/v 改革创新/v 力度/n ，/w 不断/d 改善/v 民生/n ，/w 进一步/d 提高/v 职工/nnt 生产/v [生活/vn 水平/n]/nz 。/w [二/m 师/ng]/mq 、/w 铁门关/nz 市/n 将/d 坚持/v [凝聚/v 共识/n]/nz 要/v 自信/a 、/w 深化改革/v 要/v 自觉/a 、/w 查找/v 问题/n 要/v 自省/vn 、/w 突出/a 重点/n 要/v 自律/vn 、/w 提升/v 能力/n 要/v 自强/vn 、/w [实现/v 目标/n]/nz 靠/v 自己/rr ，/w 努力/ad 推进/vi [经济/n 社会/n]/nz 向/p 更高/d 水平/n 发展/vn 。/w 
李立平/nr 代表/nnt 认为/v ，/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 篇幅/n 虽/c 短/a ，/w 但/c 覆盖/v 面广/nz 、/w 含金量/n 高/a 。/w 
对/p 2014年/t 的/ude1 工作/vn 安排/v ，/w 报告/n 提出/v 要/v 抓住/v [中共中央/nt 政治局/nis 常委会/nis]/nt 会议/n 对/p 新疆/ns 工作/vn 作出/v 的/ude1 重大/a 战略部署/nz 、/w 中央/n 作出/v 建设/vn 丝绸之路/n 经济带/n [战略/n 决策/vn]/nz 、/w 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 作出/v 全面/ad 深化改革/v 历史性/n 决定/v [三/m 大/a]/mq 机遇/n ，/w 加快/v 发展/vn ，/w 促进/v 社会/n 稳定/an 和/cc 长治久安/n ，/w 对/p [7/m 个/q]/mq 方面/n 工作/vn 进行/vn 了/ule 部署/vn ，/w 令人振奋/al 。/w 兵团/nis 是/vshi 新疆/ns 的/ude1 [重要/a 组成/v]/nz 部分/n ，/w [五/m 师/ng]/mq 要/v 抓好/v 这/rzv [三/m 大/a]/mq 机遇/n ，/w 提升/v [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 水平/n ，/w 发挥/v 自身/rr 优势/n 和/cc 作用/n ，/w 为/p 新疆/ns 稳定/an 发展/v [贡献/n 力量/n]/nz 。/w 
周新军/nr 代表/nnt 说/v ，/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 通篇/n 围绕/v 长治久安/n 抓/v 发展/vn 的/ude1 目标/n 要求/n ，/w 对/p 2014年/t 工作/vn 的/ude1 安排/vn 非常/d 符合/v 新疆/ns 实际/n 。/w 全面/ad 深化改革/v 、/w 建设/v 丝绸之路/n 经济带/n ，/w 九师/nz 大有可为/vl 。/w 九师/nz 将/d 抓住/v 历史/n 机遇/n ，/w 发挥/v 特殊/a 体制/n 优势/n 、/w 特殊/a [区位/n 优势/n]/nz ，/w 主动/ad 融入/v [塔城/ns 地区/n]/ns 发展/v 大局/n 中/f ，/w 处理/vn 好/a 特殊/a 体制/n 和/cc [市场/n 机制/n]/nz 的/ude1 关系/n ，/w 利用/v 好/a 自身/rr [资源/n 优势/n]/nz ，/w 进一步/d 加快/v 发展/vn 。/w （/w 马钧禹/nr 郑依/nr ）/w 
