图片/n 来源/n ：/w 台湾/ns “/w [中国/ns 时报/n]/nz ”/w 
据/p 台湾/ns “/w [中国/ns 时报/n]/nz ”/w 消息/n ，/w 大/a S/x 昨晚/t [11/m 点/qt]/mq 半/m 在/p 微博/n 贴/v 出/vf 素颜/nz 自/p 拍照/vi ，/w 表示/v 胃/n 烧/vi 得/ude3 难受/a ，/w 被/pbei 烧/vi 醒/v 了/ule 索性/d 发/v 图/n 要/v 网友/n 猜猜/v 这/rzv 是/vshi 孕前/t 还是/c 孕/vg 后/f 拍/v 的/ude1 ？/w 网友/n 纷/ag 留言/n 表示/v 要/v 老公/n 汪小菲/nr 好好/d 照顾/v 孕妇/n ，/w 不过/c 还是/c 有/vyou 网友/n 提出/v 质疑/vn ：/w “/w 鼻子/n 是/vshi 歪/a 的/ude1 ，/w 又/d 该/rz 整整/d 了/ule ！/w ”/w 
