主持人/nnt 玩/v 变装/nz “/w 福禄寿/nz ”/w 
马/n 年/qt 春晚/n [首次/m 带/v]/mq 观众/n 联/vg 排/v 
马/n 年/qt 春晚/n 前晚/nz 进行/vn 了/ule 第二次/mq 联/vg 排/v ，/w 也/d 是/vshi 春晚/n [首次/m 带/v]/mq 观众/n 进行/vn 检阅/v 。/w 成龙/nr 、/w 葛优/nr 被/pbei 曝光/vi VCR/x 谈/v 春晚/n ，/w [几/d 大/a]/mq 主持人/nnt 开场/vi 大玩/nz 古装/n Cosplay/x “/w [福禄寿/nz 喜/v]/nz 财/n ”/w 。/w 变化/vn 最大/gm 的/ude1 是/vshi 语言/n 类/q 节目/n ，/w 从/p 之前/f [6/m 个/q]/mq 小品/n 相声/n 缩减/v 为/p [4/m 个/q]/mq ，/w 成为/v 历年/n 春晚/n 数量/n 最少/d 。/w 蔡明/nr 扮演/v “/w 毒舌/nz 老太太/n ”/w 赢得/v 观众/n 最多/ad 笑声/n ，/w 杨丽萍/nr 侄女/n “/w 小彩旗/nz ”/w 化身/n 为/p 八音盒/n 天使/n 旋转/vi 不停/v 。/w 
NO/x ./w 1/m 
主持人/nnt 扮/v 古装/n 搞笑/vi 
与/cc 往/p 年/qt 动画片/n 开头/n 不同/a ，/w 曝光/vi 节目/n 中/f 首先/d 出场/vi 的/ude1 是/vshi 晚会/n 前/f 播放/v 的/ude1 《/w 春晚/n 是/vshi 什么/ry 》/w 纪录/n 短片/n ，/w 成龙/nr 、/w 姚明/nr 、/w 陈道明/nr 、/w 葛优/nr 、/w 姚晨/nr 、/w 吴秀波/nr 等/udeng 人/n 分别/d 笑谈/n 自己/rr 对/p 春晚/n 的/ude1 想法/n ，/w 葛优/nr 开玩笑/vi 称/v 春晚/n 就是/v 春天/t 的/ude1 晚会/n ，/w 而/cc 自己/rr 也/d 不/d 敢/v 演/v 小品/n ，/w 范伟/nr 也/d 笑/v 称/vn 自己/rr 这次/r “/w 当/p 观众/n ”/w 。/w 接着/c 是/vshi 开场/vi 歌舞/n 《/w 想/v 你/rr 的/ude1 [365/m 天/qt]/mq 》/w ，/w 之后/f 主持人/nnt 董卿/nr 、/w 朱军/nr 、/w 毕福剑/nr )/w 、/w 李思思/nr 、/w 张国立/nr 以/p 古装/n 扮成/v “/w 福/n 、/w 禄/ng 、/w 寿/ng 、/w 喜/v 、/w 财/n ”/w 亮相/vi ，/w 毕福剑/nr 扮演/v 的/ude1 “/w 寿星/n ”/w 一头/d 鹤发/nz 、/w 手握/v 挂着/v 葫芦/n 的/ude1 [龙头/n 拐杖/n]/nz 很/d 有/vyou “/w 笑/v ”/w 果/ng 。/w 首次/m 主持/v 春晚/n 的/ude1 张国立/nr 成为/v 拿着/vf 金元宝/nr 的/ude1 财神爷/n ，/w 这种/r Cosplay/x 形式/n 在/p 春晚/n 历史/n 上/f 尚属/nz 首次/m ，/w 几位/n 主持人/nnt 也/d 都/d 做出/v 不少/m 牺牲/v 。/w 张国立/nr 调侃/v 央视/j 春晚/n 开场/vi 不/d 都/d 是/vshi “/w 这里/rzs 是/vshi [中国/ns 中央/n 电视台/nis]/nt …/w …/w 为何/ryv 今年/t 就/d 成/v 了/ule 这样/rzv ”/w 。/w 朱军/nr 则/d 称/v 张国立/nr 学/v 得/ude3 不/d 像/v ，/w 因为/c 漏/v 了/ule 一句/mq “/w 向/p 广大/b 武警/nnd 官兵/nnd 拜年/vi ”/w ，/w 董卿/nr 也/d 在/p 梁家辉/nr 与/cc 陈慧琳/nr 的/ude1 节目/n 之后/f 与/cc 张国立/nr 一起来/nz 了/ule 段/q 华尔兹/nrf 。/w 马/n 年/qt 春晚/n 剧组/nis 特别/d 准备/v 了/ule 巨型/b 年糕/nf ，/w 其中/rz 包括/v [全国/n 各地/rzs]/nz 五湖四海/n 的/ude1 特产/n ，/w 由/p 张国立/nr 带头/vd 切开/v 年糕/nf 。/w 
NO/x ./w 2/m 
小品/n 相声/n 只剩/v [4/m 个/q]/mq 
剩下/v 的/ude1 小品/n 《/w 扰民/v 了/ule 您/rr 》/w 被/pbei 指/v 是/vshi 联/vg 排/v 中/f 笑果/nz 最好/d ，/w 蔡明/nr 饰演/v 的/ude1 “/w 毒舌/nz 老太太/n ”/w 坐/v 在/p 轮椅/n 上台/vi 霸气/an 十足/z ，/w 蔡明/nr 要/v 面对/v 华少/nr 扮演/v 的/ude1 卖/v 房子/n 的/ude1 、/w 大鹏/nz 扮演/v 的/ude1 选秀/vi 歌手/nnt 以及/cc 岳云鹏/nr 扮演/v 的/ude1 失恋者/nz [三/m 人/n]/mq 的/ude1 “/w 夹击/v ”/w ，/w [四/m 个/q]/mq 演员/nnt “/w 斗嘴/vi ”/w 十分/d 欢乐/a 。/w 冯巩/nr 的/ude1 相声剧/nz 《/w 我/rr 就是/v 这样/rzv 的/ude1 人/n 》/w 则/d 吸纳/v 像/v “/w 土豪/n 我们/rr 做/v 朋友/n ”/w “/w 小伙伴/n 都/d 惊呆/v 了/ule ”/w 等/udeng 段子/n ，/w 还/d 开涮/nz 称/v 冯导/nr 和/cc 徐帆/nr 在/p 家中/s 不/d 忙/v 的/ude1 时候/n 就/d 爱/v 斗地主/nz 。/w 曹云金/nr 和/cc 刘云天/nr 的/ude1 《/w 麻烦/an 先生/n 》/w 则/d 聚焦/vi 民生/n 话题/n ，/w 还/d 讽刺/v 了/ule “/w 抗战/vi 神/n 剧/n ”/w ，/w [开心/a 麻花/nf]/nz 沈腾/nr 、/w 马丽/nr 的/ude1 小品/n 则/d 是/vshi 跟/p “/w 老人/n 摔倒/v 扶/v 不/d 扶/v ”/w 有关/vn 。/w 
NO/x ./w 3/m 
黄渤/nr (/w 微博/n )/w 跑步/vi 机上/s 唱歌/vi 
本次/r 彩排/v [歌唱/vi 演员/nnt]/nnt 亮相/vi 最多/ad ，/w 沙宝亮/nr (/w 微博/n )/w 、/w 孙楠/nr (/w 微博/n )/w 、/w 王铮亮/nr (/w 微博/n )/w 、/w 郝云/nr 、/w 黄渤/nr 、/w 冯巩/nr 、/w 大/a 张伟/nr 、/w 韩磊/nr 等/udeng 悉数/d 登台/vi ，/w 《/w 直通/v 春晚/n 》/w “/w [四/m 强/a]/mq ”/w 歌手/nnt 华晨宇/nr 、/w 李琦/nr 、/w 汪小敏/nr (/w 微博/n )/w 、/w 肖懿航/nr 都/d 参与/v 了/ule 彩排/v 。/w 歌舞/n 节目/n 中/f 郝云/nr 演唱/v 的/ude1 《/w 群发/v 的/ude1 我/rr 不/d 回/v 》/w 歌词/n 朗朗上口/al ，/w 王铮亮/nr 演唱/v 的/ude1 《/w 时间/n 都/d 去哪儿/nz 了/ule 》/w 则/d 投影/n 出/vf 网络/n 上/f 广为/d 流传/v 的/ude1 “/w 大/a 萌/v 子/ng 与/cc 萌/v 爸/n ”/w 30年/t 合影/vi 。/w 黄渤/nr 要/v 在/p 跑步/vi 机上/s 独唱/vn 一首/mq 展现/v 中国/ns 梦/n 的/ude1 《/w 目标/n 》/w ，/w 后半段/n 加快/v 节奏/n ，/w 黄渤/nr 几次/mq 差点/d 在/p 跑步/vi 机上/s 摔倒/v 。/w 庾澄庆/nr (/w 微博/n )/w 与/cc 李敏镐/nr 演唱/v 的/ude1 《/w [情/n 非得/d 已/d]/nz 》/w 是/vshi 两人/mq 分别/d 演唱/v 中/f 韩文/n 版/n ，/w 编曲/nnt 不仅/c 加入/v 了/ule 摇滚/n 元素/n ，/w 同时/c 也/d 加入/v 了/ule 不少/m [中国/ns 民乐/n]/nz 。/w 此前/t 媒体/n 曝光/vi 的/ude1 刘欢/nr 、/w 苏菲·玛索/nrf 演唱/v 《/w [玫瑰/n 人生/n]/nz 》/w (/w 电视/n 版/n 电影版/nz )/w 得到/v 证实/vn ，/w 但/c 两人/mq 都/d 未/d 现身/v 由/p 替身/nnt 走位/nz ，/w 被/pbei [媒体/n 报道/v]/nz 的/ude1 董卿/nr 和/cc 新/a 晋/b 魔术师/nnt Yif/x 搭档/n 的/ude1 魔术/n 节目/n 并/cc 没有/v 出现/vn 。/w 杨丽萍/nr 侄女/n “/w 小彩旗/nz ”/w 成为/v 亮点/n ，/w 一身/n 白色/n 纱/n 裙/ng 像/v 八音盒/n 娃娃/n 不停/v 旋转/vn ，/w 随着/p 零点/n 的/ude1 接近/vn 也/d 会/v 越/d 转/v 越快/nz 来/vf 迎接/v 新的/a 一年/mq 。/w 
专访/vn 
郝云/nr ：/w “/w 神曲/n ”/w 好听/a 最重要/nz 
郝云/nr 的/ude1 《/w 群发/v 的/ude1 我/rr 不/d 回/v 》/w 时/ng 长/a 将近/d 4分30秒/t ，/w 成为/v 历年/n 春晚/n 独唱/v 节目/n 中/f 时/ng 长/a 最长/d 的/ude1 一首歌/mq 。/w 郝云/nr 透露/v 自己/rr 的/ude1 节目/n 顺序/n 比较/d 靠/v 前/f ，/w 观众/n 在/p 开场/vi [20/m 分钟/qt]/mq 就/d 能/v 看到/v 。/w 这/rzv 首歌曲/nz 是/vshi 根据/p 春晚/n 总/b 导演/nnt 冯小刚/nr 对/p “/w 除夕/t [群发/v 短信/n]/nz 说/v 不/d ”/w 的/ude1 [命题/n 创作/vn]/nz ，/w 郝云/nr 透露/v 冯导/nr 对/p [群发/v 短信/n]/nz 这/rzv 事儿/n 一直/d 特别/d 反感/an ，/w 自己/rr 也/d 有/vyou 同感/n 所以/c [48/m 小时/n]/mq 就/d 完成/v 了/ule 。/w “/w 最早/d 冯导/nr 说/v 你/rr 敞开/v 了/ule 写/v ，/w 写/v 痛快/a 了/ule 再说/c ，/w 冯导让/nr 我/rr 特别/d 感动/v 。/w ”/w 《/w 群发/v 的/ude1 我/rr 不/d 回/v 》/w 歌曲/n 朗朗上口/al 、/w 京味儿/nz 十足/z 的/ude1 曲调/n ，/w 颇具/v 冯氏/nz 贺岁/vn 幽默/a ，/w 被/pbei 指/v 又/d 会/v 诞生/vn 一首/mq “/w 神曲/n ”/w 。/w 郝云/nr 坦言/v “/w 神曲/n ”/w 这/rzv 词/n 怎么/ryv 理解/v 还/d 不/d 确定/v ，/w “/w 网上/s 好听/a 不/d 好听/a 的/ude1 都/d 叫/vi 神曲/n ，/w 听/v 一遍/mq 就/d 能/v 记住/v 是/vshi 我们/rr 的/ude1 目的/n ”/w 。/w 
马/n 年/qt 春晚/n 由/p 黄渤/nr 演唱/v 的/ude1 歌曲/n 《/w 目标/n 》/w ，/w 其/rz 作曲/vi 也/d 由/p 郝云/nr 亲自/d 操刀/nz 。/w 郝云/nr 透露/v 称/vn [三/m 天/qt]/mq 前进/vi 棚/n 听/v 了/ule 黄渤/nr 的/ude1 音色/n ，/w 直言/vi 冯导/nr 找/v 他/rr 特别/d 合适/a ，/w “/w 他/rr 第一/m 身份/n 是/vshi 演员/nnt ，/w 以前/f 也/d 唱过/v 歌/n ，/w 没想到/nz 他/rr 真的/d 挺/d 能/v 唱/v 的/ude1 ，/w 音乐/n 节奏/n 都/d 不错/a ，/w 最主要/nz 是/vshi 体力/n 特别/d 好/a ，/w 这/rzv 歌唱/vi 起来/vf 特别/d 累/a ，/w 音域/n 也/d 高/a ，/w 速度/n 后来/t 越来越/d 快/a ，/w 录/ng 了/ule [三/m 个/q]/mq 小时/n 后/f 我/rr 说/v 可以/v 了/ule ，/w 他/rr 仍然/d [一遍/mq 一遍/mq]/nz 来/vf ，/w 特别/d 较真/a ，/w 难得/a 碰到/v 一个/mq 比/p 我/rr 还/d 较真/a 的/ude1 ，/w 那/rzv 我/rr 就/d 跟/p 你/rr 磕/v 到底/d ”/w 。/w 至于/p 自己/rr 与/cc 黄渤/nr 的/ude1 [两/q 首/q]/mq 哪个/ry 更/d 强/a ，/w 他/rr 也/d 笑/v 称/vn “/w 主要/b 看/v 听/v 哪/ry 首/q 歌/n 时/ng 你/rr 有/vyou 没有/v 去/vf 上/f 厕所/n ”/w 。/w 
2014/m [网络/n 春晚/n]/nz 要/v 搞/v “/w 最/d 潮/n [网络/n 春晚/n]/nz ”/w 
新快报/nz 讯/ng 记者/nnt 曾/d 乐/a 报道/v 2014/m [网络/n 春晚/n]/nz 目前/t 正在/d 紧张/a 筹备/vn ，/w [节目/n 内容/n]/nz 和/cc 演员/nnt 阵容/n 上/f 都/d 紧贴/v 时/ng 下/f 最/d [热门/a 话题/n]/nz 和/cc 表演/v 形式/n ，/w 被/pbei 网友/n 评为/v “/w 最/d 潮/n [网络/n 春晚/n]/nz ”/w 。/w 据悉/v ，/w 2014/m [网络/n 春晚/n]/nz 将/d 在/p 大年三十/t 百家/nz 网站/n 同步/vd 直播/vn ，/w 大年初一/t 在/p 央视/j 一套/mq 、/w [二/m 套/q]/mq 、/w [三/m 套/q]/mq 、/w 四套/nz 同步/vd 播出/v 。/w 
随着/p 网络/n 在/p [百姓/n 生活/vn]/nz 当中/f 的/ude1 地位/n 越来越/d 重/a 以及/cc 网民/gi 数量/n 的/ude1 大幅度/d 飙升/v ，/w [网络/n 春晚/n]/nz 在/p 网友/n 心中/s 人气/n 越来越/d 高/a 。/w 据介绍/nz ，/w 整/v 场/qv 晚会/n 分为/v “/w 热点/n 词汇/n 、/w 热点/n 人物/n 、/w 热点/n 影视/b 、/w 热点/n 声音/n 、/w 热点/n 创新/vi 、/w 热点/n [公益/n 广告/n]/nz ”/w [6/m 个/q]/mq 板块/n ，/w 每个/r 板块/n 都/d 有/vyou 自己/rr 专属/b 的/ude1 评选/vn 结果/n 和/cc 相应/vi 的/ude1 节目/n 设置/v ，/w [网络/n 春晚/n]/nz 节目组/n 也/d 是/vshi 希望/v 通过/p 这个/rz 方式/n 向/p 2013年/t 改变/v 过/uguo 网络/n [精神/n 面貌/n]/nz 的/ude1 人物/n 和/cc 事件/n 致敬/vi 。/w 
内容/n 方面/n ，/w 除了/p 一些/mq 适合/v 全家/n 一起/s 观看/v 的/ude1 传统/n 歌舞/n 、/w 曲艺/n 类/q 节目/n 之外/f ，/w 许多/mq 符合/v 当下/d 年轻人/n 口味/n 的/ude1 创意/n 类/q 节目/n 十分/d 亮眼/nz ：/w 有/vyou 创意/n 节目/n 《/w [大/a 闹天宫/nz]/nz 》/w 将/d 传统/n 与/cc 创新/vi 、/w 内容/n 与/cc 形式/n 进行/vn 完美/a 结合/v ;/w 融合/v 网络/n 流行/v 的/ude1 《/w 忐忑/a 的/ude1 西/f 游/v 》/w 打破/v 传统/n 舞蹈/n 概念/n ，/w 在/p [网络/n 神曲/n]/nz 《/w 忐忑/a 》/w 、/w 《/w 金箍棒/n 》/w 的/ude1 “/w 最强/ad 魔音/nz ”/w 下/f ，/w 演员/nnt “/w 翩翩起舞/vl ”/w ，/w 夸张/vi 、/w 滑稽/a 的/ude1 表演/vn 颇/d 有/vyou “/w 笑死/nz 人/n 不/d 偿命/v ”/w 的/ude1 风范/n 等/udeng 。/w 
明星/nnd 阵容/n 方面/n ，/w 2012年/t “/w 好/a 声音/n (/w 在线/vn 观看/v )/w ”/w 优秀/a 选手/n 吴莫愁/nr 、/w 李代沫/nr (/w 微博/n )/w 等/udeng 悉数/d 亮相/vi ;/w 凭借/p 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 一炮/nz 而/cc 红/a 的/ude1 超级/b 实力/n 唱/v 将/d 黄绮珊/nr 、/w 尚雯婕/nr (/w 微博/n )/w 也/d 确定/v 加盟/vn ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 两位/mq 实力/n 唱/v 将/d 继/vg 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 后/f 的/ude1 首/q 度/qv 同台/vd 。/w 此外/c ，/w 已经/d 确定/v 除夕/t 回家/vi 过/uguo 的/ude1 凤凰传奇/nrf (/w 微博/n )/w 组合/vn ，/w 也/d 在/p 网友/n 热烈/a 建议/n 下/f 惊喜/a 亮相/vi 。/w 更/d 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 近年来/dl 在/p 全/a 亚洲/ns 爆/v 红/a 的/ude1 、/w 来自/v 韩国/nsf 的/ude1 超/v 人气/n 偶像/n 天/qt 团/n EXO/x 空降/v 2014/m [网络/n 春晚/n]/nz ，/w 并/cc 献/v 唱/v [两/q 首/q]/mq 最新/a 歌曲/n 。/w 
