梁朝伟/nr [投资/vn 有/vyou 道/qv]/nz 
梁朝伟/nr 除了/p 拍电影/nz ，/w 有空/vi 就/d 去/vf 喂/v 白鸽/n ，/w 原来/d 还有/v 投资/vn 的/ude1 喜好/vn ！/w 据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 虽然/c 刘嘉玲/nr 在/p 内地/n 和/cc 香港/ns 坐拥/nz 价值/n 4亿/m 的/ude1 物业/n ，/w 但/c 沉默寡言/vl 的/ude1 梁朝伟/nr 却/d 比/p 妻子/n 出手/vi 更加/d 快/a 狠/d 准/a 。/w 据/p 保守/a 估计/v ，/w 他/rr 坐拥/nz 价值/n 5亿/m 的/ude1 物业/n ，/w 去年/t 10月/t 和/cc 12月/t 就/d 先后/d 以/p 合共/d [5000/m 万元/q]/mq 购入/v 香港/ns 土瓜湾/nz [三/m 个/q]/mq 铺面/n ，/w 难怪/d 连/ulian 刘嘉玲/nr 也/d 夸赞/v 他/rr ：/w “/w 梁朝伟/nr 好/a 专业/n ，/w 买楼/nz 出手/vi 比/p 我/rr 还/d 快/a 。/w ”/w 
梁朝伟/nr 的/ude1 影帝/n 地位/n 毋庸置疑/vl ，/w 原来/d 他/rr 在/p 地产/n 界/n 也/d 有/vyou “/w 一代/n 楼王/nz ”/w 的/ude1 美誉/n 。/w 他/rr 早/a 于/p 上世纪/nz 90年代/t 涉足/v 投资/vn ，/w 当时/t 以/p [500/m 万元/q]/mq 买入/v 冷门/n 的/ude1 西贡海/nz 天/qt 湾/ng 别墅/n ，/w 持/v 货/n 足足/d 20年/t 才/d 以/p 3000多万元/m 放/v 售/vn ，/w 升值/vi 六倍/nz ，/w 赚/v 了/ule 电影/n 事业/n 以外/f 的/ude1 [第/m 一桶金/nz]/nz 。/w 相隔/v 半年/mq ，/w 他/rr 再/d 以/p [6000/m 万元/q]/mq 买入/v 浅水湾/nz 海峰/nz 园/ng 复式/b 单位/n ，/w 持/v 货/n 至今/d 市值/n 已/d 达/v [1/m 亿元/q]/mq 。/w 20/m 年间/n ，/w 他/rr 将/d [500/m 万元/q]/mq 变成/v [1/m 亿元/q]/mq ，/w 非常/d 有耐性/nz 。/w 2008年/t ，/w 梁朝伟/nr 以/p 近/a [3000/m 万元/q]/mq 买入/v [威灵顿/nz 街/n]/nz 地铺/n ，/w 去年/t 以/p [8000/m 万元/q]/mq 出售/v ，/w 劲/n 赚/v [5000/m 万元/q]/mq ，/w 从此/d 获/v “/w 楼王/nz ”/w 美誉/n 。/w 
最近/t ，/w 梁朝伟/nr 又/d 出手/vi ，/w 以/p [5000/m 万元/q]/mq 买下/v 土瓜湾/nz 地铺/n 。/w 相隔/v 数月/mq ，/w 又/d 传出/v 他/rr 有意/d 购入/v 山顶/n 豪宅/n 。/w 日前/t ，/w 有/vyou 媒体/n 目击/v 了/ule 梁朝伟/nr 看楼/nz 的/ude1 经过/p 。/w 他/rr 在/p 刘嘉玲/nr 和/cc 老友/n 陈国熹/nr 陪同/v 下/f ，/w 驾车/vi 沿/p 山顶/n 种植/vn 道/qv 慢/a 驶入/v 施勋/nr 道/qv 实地/d 视察/v 。/w 
