人民网/nz 1月22日/t 电/n 据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 今天/t 凌晨/t ，/w 柯震东/nr 在/p 微博/n 上/f 上/f 传/v 了/ule 一张/mq 他/rr 拿着/vf Carryme/x 纸袋/n 的/ude1 照片/n ，/w 高调/n 为/p 女友/n 萧亚轩/nr 的/ude1 新店/ns 做/v 宣传/vn 。/w 
近日/t ，/w 萧亚轩/nr 的/ude1 新店/ns CarryMe/x 开张/vi ，/w 21日/t ，/w 曾/d 有人/r 问/v 是否/v 考虑/vn 找/v 男友/n 当/p 代言人/nnt ？/w 她/rr 笑着/vi 说/v ：/w “/w 请/v 不/d 起/vf 请/v 不/d 起/vf ”/w 。/w 不过/c ，/w 男友/n 柯震东/nr 以/p 行动/vn 力挺/nz ，/w 在/p 微博/n 上/f 上/f 传/v 了/ule 一张/mq 他/rr 拿着/vf Carryme/x 纸袋/n 的/ude1 照片/n ，/w 并/cc 留言/n 写道/v ：/w “/w Carryme/x 开业/vi 顺利/ad !/w !/w 加油/vi !/w !/w ”/w 看来/v 不用/d 花/n 半/m 毛钱/nz ，/w 就/d 有/vyou 最佳/z 代言人/nnt 。/w 
