据/p 韩国/nsf 《/w 亚洲/ns 经济/n 》/w 报道/v ，/w 由/p 著名/a 导演/nnt 李少红/nr 倾心/vi 打造/v 、/w 韩国/nsf [偶像/n 组合/vn]/nz f/x （/w x/x ）/w 成员/nnt Victoria/x （/w 本名/n 宋茜/nr ）/w 加盟/v 的/ude1 悬疑/n 偶像/n 大戏/n 《/w 茧/ng 镇/n 奇缘/nz 》/w 正在/d 中国/ns 紧锣密鼓/dl 地/ude2 进行/vn 拍摄/v ，/w 近日/t 曝/vg 出/vf 宋茜/nr 的/ude1 精美/a 剧照/n ，/w 引发/v 网友/n 对/p 该剧/r 的/ude1 高度/d 期待/v 。/w 
宋茜/nr 在/p 剧中/n 饰演/v 女主角/nnt “/w 塔罗/nrf 女/b 神探/nz ”/w 杜春晓/nr ，/w 留洋/vi 归国/vi 后/f 卷入/v 富商/n 黄家/nz 的/ude1 奇诡/nz 凶杀案/n 中/f ，/w 用/p 她/rr 擅长/v 的/ude1 塔罗牌/nz 推理/vn 案情/n ，/w 挖掘/v 出/vf 豪门/n 中/f “/w 不能/v 说/v 的/ude1 秘密/n ”/w 。/w 曝/vg 出/vf 的/ude1 剧照/n 中/f ，/w 宋茜/nr 身穿/v 复古/vi 的/ude1 马甲/n 套装/n ，/w 蓝黑/nz 格子/n 充满/v [英伦/ns 学院/nis]/nt 风/n ，/w 搭配/v 著名/a [侦探/nnd 福尔摩斯/nrf]/nz 钟爱/v 的/ude1 英国/ns 花呢/n 猎鹿帽/nz ，/w 清爽/a 且/c 带着/vn 勃勃/z 英气/n ，/w 一副/mq 标准/n 的/ude1 侦探/nnd 范儿/nz 。/w 另有/v [大地/n 色系/nz]/nz 的/ude1 经典/n 双排扣/nz 斗篷/n ，/w 加入/v 非常/d 时装/n 化/v 的/ude1 大衣/n 设计/vn ，/w 宽衣/v 大袖/nz 又/d 带着/vn 明显/a 的/ude1 东方/s 风格/n ，/w 穿/v 在/p 大气/n 的/ude1 宋茜/nr 身上/s 别/d 有/vyou 一番/mq 洒脱/a 和/cc 风度/n ，/w 处处/d 透出/v “/w 海归/nz ”/w 潮女/nz [中西/n 合璧/vi]/nz 的/ude1 优雅/a 贵气/nz 。/w 
《/w 茧/ng 镇/n 奇缘/nz 》/w 由/p 著名/a 导演/nnt 李少红/nr 、/w 曾念平/nr 打造/v ，/w 云集/v 宋茜/nr 、/w 蒋劲夫/nr 、/w 杨洋/nr 、/w 张芷溪/nr 、/w 南/b 笙/n 姑娘/n 等/udeng 青春/n 靓丽/nz 的/ude1 阵容/n ，/w 是/vshi 一部/mq 讲述/v [民国/n 时期/n]/ns ，/w 一位/mq 传奇/n 女侦探/nz 杜春晓/nr 依靠/v [塔罗牌/nz 占卜/vi]/nz ，/w 破获/v 多/a 宗/vg 奇案/nz 的/ude1 [青春/n 偶像/n]/nz 悬疑/n 大/a 剧/n 。/w 该剧/r 于/p 去年/t 12月/t 在/p 江苏/ns 吴江/ns 开机/vi 。/w （/w 亚洲/ns 经济/n [版权/n 所有/b]/nz ）/w 记者/nnt 王海/nr 納/nz 
