由/p 导演/nnt 虞军豪/nr 倾力/v 执导/v 的/ude1 魔幻/nz 史诗/n 动作/n 大戏/n 《/w [英雄/n 之/uzhi 战/vg]/nz 》/w 日前/t 已确定/nz 将/d 于/p 3月21日/t 在/p 全国/n 公映/v ，/w 该片/r 两位/mq 主演/v 陆毅/nr 和/cc 何润东/nr 充满/v 铁血/b 气质/n 与/cc 力量/n 美感/n 的/ude1 剧照/n 也/d 随之/d 曝光/vi 。/w 陆毅/nr 在/p 采访/v 中/f 表示/v ，/w 他/rr 将/d 以/p 全新/b 的/ude1 硬朗/a 形象/n 出现/v 在/p 电影/n 《/w [英雄/n 之/uzhi 战/vg]/nz 》/w 中/f ，/w 彻底/ad 摘掉/v 过去/vn “/w [奶油/n 小生/nnt]/nz ”/w 的/ude1 帽子/n 。/w 为了/p 锻炼/vn 出/vf 古希腊/ns 男/b 神/n 雕塑/n 式/k 的/ude1 完美/a 肌肉/n ，/w 他/rr 在/p 电影/n 开拍/v 前/f 不仅/c 每天/r 坚持/v 塑身/nz ，/w 更/d 短期内/nz 暴增/nz 体重/n [30/m 斤/q]/mq ，/w 接受/v 职业/n 拳手/nnd 式/k 的/ude1 [魔鬼/n 训练/vn]/nz ，/w 只/d 为/p 能/v 在/p 拳/n 台上/s 为/p 观众/n 带来/v 一场/mq 足以/d 令人/v 激动/a 尖叫/vi 的/ude1 巅峰/n 之/uzhi 战/vg 。/w 
电影/n 《/w [英雄/n 之/uzhi 战/vg]/nz 》/w 概念/n 版/n 海报/n 
陆毅/nr 军大衣/n 拉风/nz 
陆毅/nr 变身/nz 内地/n 第一/m 肌肉/n 硬汉/n 魔鬼/n 塑身/nz 只/d 为/p 巅峰/n 一战/n 
电影/n 《/w [英雄/n 之/uzhi 战/vg]/nz 》/w 已确定/nz 将/d 于/p 3月21日/t 在/p 全国/n 各/rz 大院/n 线/n 公映/v 。/w 在/p 该片/r 此前/t 曝光/vi 的/ude1 预告片/nz 和/cc [电影/n 剧照/n]/nz 中/f ，/w 主演/v 陆毅/nr 和/cc 何润东/nr 两人/mq 身形/n 健硕/a 肌肉/n 虬结/nz ，/w [一/d 如/v]/mq 古希腊/ns 男/b 神/n 雕塑/n 式/k 的/ude1 完美/a 造型/n ，/w 充满/v 了/ule 铁血/b 气质/n 与/cc 力量/n 美感/n ，/w 引起/v 了/ule 无数/m 网友/n 的/ude1 赞美/vn 和/cc 惊叹/v 。/w 
陆毅/nr 本人/rr 也/d 在/p 采访/v 中/f 笑/v 称/vn ：/w “/w 最近/t 大家/rr 好像/v 都/d 蛮/d 喜欢/vi 展示/v 肌肉/n ，/w 像/v 欧美/n 有/vyou 施瓦辛格/nrf 、/w 史泰龙/nr ，/w 香港/ns 那边/rzs 也/d 有/vyou 彭于晏/nr 、/w 张家辉/nr ，/w 可是/c 我们/rr 内地/n 应该/v 还/d 很少/ad 有/vyou 这种/r 很/d 典型/n 的/ude1 肌肉/n 型/k 男/b 。/w 那/rzv 这次/r 拍/v 《/w [英雄/n 之/uzhi 战/vg]/nz 》/w ，/w 我/rr 也/d 偷偷/d 练/v 了/ule 一下/mq ，/w 看来/v 还是/c 小/a 有/vyou 成果/n ，/w 有/vyou 一次/mq 回到/v 家/q 把/pba 我/rr 女儿/n 都/d 吓/v 到/v 了/ule ，/w 她/rr 说/v 老爸/n 好像/v 钢铁侠/nz 。/w 独龙/nz 这个/rz 角色/n 是/vshi 我/rr 从未/d 尝试/v 过/uguo 的/ude1 形象/n ，/w 硬朗/a 、/w 铁血/b ，/w 大家/rr 以后/f 应该/v 不会/v 再/d 觉得/v 我/rr 是/vshi 小生/nnt 了/ule 。/w ”/w 2013年/t ，/w 彭于晏/nr 和/cc 张家辉/nr 双双/q 秀出/nz 人/n 鱼线/nz 和/cc [六/m 块/q]/mq 腹肌/n 让/v 电影/n 《/w 激战/vi 》/w 票房/n 大/a 卖/v 。/w 看来/v ，/w 陆毅/nr 的/ude1 这番话/nz 也/d 可/v 看做/v 是/vshi 内地/n 演员/nnt 对/p 港台/n 明星/nnd 卖命/v 演出/vn 的/ude1 一次/mq 正面/b 回应/vn 。/w 
