潘玮柏/nr 遭/v 控诉/vn 迷/v 奸/ng 网友/n 
“/w 潘帅/nr ”/w 被/pbei 控诉/v 迷/v 奸/ng 网友/n ，/w 瞬间/n 引起/v 一片/mq 哗然/z 。/w 向来/d 被/pbei 形容/v 成/v 热情/an 阳光/n 的/ude1 “/w 潘帅/nr ”/w 竟然/d 也/d 是/vshi “/w 淫/ag 魔/ag ”/w 。/w 
根据/p 台湾/ns 媒体/n 的/ude1 报道/vn ，/w 广西/ns 的/ude1 一个/mq 女/b 网友/n ，/w 在/p 微博/n 上/f 控诉/v 潘玮柏/nr 迷/v 奸/ng 她/rr 。/w 称/v 潘玮柏/nr 暗地里/d 跟踪/vn 以及/cc 用/p 器材/n 监控/vn 她/rr ，/w 她/rr 还/d 控诉/v 潘玮柏/nr 将/d 监控/vn 的/ude1 影片/n 放到/v 网络/n 上/f 卖钱/nz 。/w 她/rr 严厉/a 要求/n 潘玮柏/nr 必须/d 受到/v 法律/n 的/ude1 制裁/vn 。/w 
