原/b 标题/n ：/w 新华网/nz 评/v ：/w 从/p 章子怡/nr 两次/mq 打赢/v 官司/n 说起/v 
据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 影星/nnd 章子怡/nr 控告/vn 《/w [苹果/nf 日报/n]/nz 》/w 及/cc 《/w 壹周刊/nz 》/w 诽谤/v 案件/n ，/w 1月20日/t ，/w [香港/ns 法院/nis]/nt 判/v 被告/n 支付/v 原告/n 章子怡/nr 约/d [39/m 万/d 港元/q]/mq 诉讼费/n 。/w 这/rzv 是/vshi 继/vg 去年/t 12月14日/t ，/w 章子怡/nr 控告/v 美国/nsf 某/rz 中文/nz 网站/n 莫须有/bl 的/ude1 曝/vg 其/rz “/w 性丑闻/nz ”/w 案/ng 获胜/vi 后/f 的/ude1 又一次/mq 胜诉/vi 。/w 
读罢/v 这/rzv 则/d 新闻/n ，/w 至少/d 有/vyou [三/m 个/q]/mq 方面/n 值得/v 我们/rr 去/vf 关注/v 、/w 反思/vn ：/w 
一则/c 为/p 章子怡/nr 敢于/v [拿起/v 法律/n 武器/n]/nz 维权/n 的/ude1 勇气/n 叫好/vi 。/w 众所周知/vl ，/w 在/p 传播/v 手段/n 日益/d 多样化/vi 的/ude1 今天/t ，/w 一些/mq 不/d 负责任/nz 的/ude1 媒体/n 为了/p 吸引/v 眼球/n ，/w 搞/v 所谓/vn 的/ude1 [独家/d 新闻/n]/nz ，/w 肆意/d 捏造/v 虚假/a 、/w [歪曲/v 事实/n]/nz 的/ude1 报道/vn 。/w 一些/mq 明星/nnd 、/w 名人/n 一不小心/dl 就/d “/w 被/pbei 离婚/vi ”/w “/w 被/pbei 包养/nz ”/w 等/udeng ，/w 甚至/d 有的/rz 躺下/v 也/d 中/f 枪/n 。/w 在/p 原本/d 相对/d 复杂/a 的/ude1 娱乐圈/nz ，/w 这些/rz 往往/d 经过/p 精心/ad 策划/vn 的/ude1 流言蜚语/n ，/w “/w [有/vyou 鼻子/n 有/vyou 眼/n]/nz ”/w ，/w 又/d 恰好/d 应/v 了/ule 某些/rz 人/n 的/ude1 八卦/n 心理/n ，/w 总是/d 被/pbei 频频/d 关注/v 。/w 而/cc 面对/v 这些/rz 谎言/n 谣言/n ，/w 明星/nnd 们/k 往往/d 选择/v [保持/v 沉默/a]/nz 、/w 忍气吞声/vl 、/w 无可奈何/vl 。/w 而/cc 这次/r 就/d 不同/a ，/w 章子怡/nr 不再/d 沉默/a ，/w 面对/v 造谣/vi 的/ude1 美国/nsf 某/rz 中文/nz 网站/n 和/cc 转发/v 此/rzs 消息/n 的/ude1 香港/ns 《/w [苹果/nf 日报/n]/nz 》/w 《/w 壹周刊/nz 》/w ，/w 她/rr 毅然决然/dl 地/ude2 拿起/v 了/ule 法律/n 武器/n 。/w 从/p 这/rzv 点/qt 上/f 来说/uls ，/w 章子怡/nr 勇气/n 可嘉/a ，/w 给/p 我们/rr 做出/v 了/ule 榜样/n 。/w 
[二/m 则/d]/mq 这/rzv 起/vf 事件/n 对/p 一些/mq 媒体/n 自恃/v 、/w 鼓吹/v 的/ude1 新闻/n 观/vg 、/w [新闻/n 自由/a]/nz 等/udeng 是/vshi 一次/mq 有力/a 的/ude1 反击/vn ，/w 包括/v 个别/a 极/d 不/d 负责任/nz 的/ude1 [香港/ns 媒体/n]/nz 。/w 长期以来/dl ，/w 这些/rz 媒体/n 自诩/v 他们/rr 的/ude1 新闻/n 更/d 真实/a ，/w 他们/rr 的/ude1 媒体/n 更/d 具/vg 公信力/nz 。/w 这/rzv 起/vf 关于/p 章子怡/nr “/w 性丑闻/nz ”/w 的/ude1 [虚假/a 报道/v]/nz ，/w 无疑/d 让/v 这些/rz 媒体/n “/w 打/v 了/ule 自己/rr 嘴巴/n ”/w ，/w “/w 端/v 起/vf 石头/n 砸/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 脚/n ”/w 。/w 事实上/bl ，/w 为了/p 发行/v 和/cc 吸引/v 眼球/n ，/w 这些/rz 媒体/n 已/d 习惯于/mq 不择手段/dl 、/w 夸张/vi 炒作/v ，/w 特别/d 是/vshi 利用/v 狗仔队/nz 窥/vg 人/n 隐私/n 、/w [恶意/n 中伤/v]/nz ，/w 争议/vn 频/ag 发/v ，/w 声名/n 很/d 臭/a 。/w 因此/c ，/w 这/rzv 起/vf 案件/n 在/p [一定/b 程度/n]/nz 上/f 对/p 这些/rz 不/d 负责任/nz 、/w 随意/ad 造谣/vi 的/ude1 媒体/n 是/vshi 个/q 教训/n ，/w 告诫/v 他们/rr 今后/t 报道/v 多/a 点/qt [事实/n 依据/n]/nz ，/w 少/a 点/qt 捕风捉影/vl 、/w 造谣/vi 中/f 所/usuo ，/w 免得/v 官司/n 缠身/v 。/w 
[三/m 则/d]/mq 反映/v 出境/vn 内外/f 舆论/n [生态/n 环境/n]/nz 的/ude1 乱/d 象/ng ，/w 一些/mq 西方/ns 媒体/n 善于/v 给/p 他人/rr 贴/v 上/f “/w 政治化/v ”/w 的/ude1 标/v 贴/vn ，/w 香港/ns 极/d 个别/a 媒体/n 跟着/v 起哄/vn 。/w 表面/n 来看/u ，/w 章子怡/nr 遭/v 诽谤/vn 是/vshi 一起/s [娱乐/vn 八卦/n]/nz 事件/n ，/w 实则/v 不然/c ，/w “/w 高官/nnt ”/w 的/ude1 卷入/v 已/d 将/d 这/rzv 起/vf 事件/n 涂抹/v 上/f 复杂/a 的/ude1 [政治/n 动机/n]/nz 。/w 章子怡/nr “/w 性丑闻/nz ”/w 案件/n ，/w 不过/c 是/vshi 其中/rz 一例/mq 。/w 比如/v 在/p 中国/ns 的/ude1 一些/mq [重大/a 事件/n]/nz 、/w 重大/a 政策/n 上/f ，/w 一些/mq 媒体/n 尤其/d 是/vshi 西方/ns 媒体/n 习惯/n 按/p 他们/rr 的/ude1 [价值/n 取向/n]/nz 进行/vn 解读/v 。/w 为了/p 达到/v 自己/rr 的/ude1 政治/n 目的/n ，/w 甚至/d 不惜/v 对/p 中国/ns 境内/s 发生/v 的/ude1 一些/mq [敏感/a 事件/n]/nz 恶意/n 曲解/v ，/w 误导/v 舆论/n 。/w 其实/d ，/w 这种/r 遭/v 歪曲/vn 、/w 失实/vi 报道/v 的/ude1 也/d 不/d 只是/d 中国/ns ，/w 一些/mq 非西方/b 阵营/n 的/ude1 国家/n 也/d 受/v 过/uguo 这种/r 窝囊气/nz 。/w 2011年8月/t ，/w 西方/ns [媒体/n 报道/v]/nz 说/v ，/w 卡扎菲/nrf 二/m 儿子/n 赛义夫/nrf 已/d 被/pbei 逮捕/v ，/w 但/c 次日/t 凌晨/t 赛义夫/nrf 却/d 出现/v 在/p 记者/nnt 会上/n ，/w 并/cc 斥责/v 西方/ns 媒体/n 。/w 在/p 互联网/n 上/f 稍加/v 搜罗/v ，/w 类似/a 这样/rzv 的/ude1 案例/n 还有/v 很多/m 。/w 一个/mq 国家/n 的/ude1 媒体/n 难免/v 会/v 体现/vn 出/vf 一定/b 的/ude1 倾向性/n ，/w 但/c 这/rzv 不/d 等于/v 为了/p 自己/rr 的/ude1 [政治/n 动机/n]/nz ，/w 就/d 可以/v 罔顾/nz 事实/n 、/w 造谣/vi 诽谤/v 、/w 误导/v 世界/n 舆论/n 。/w 
章子怡/nr 所谓/v 的/ude1 “/w 性丑闻/nz ”/w 事件/n 至此/d 已/d 真相大白/vl ，/w 这/rzv 不过/c 是/vshi 美国/nsf 某/rz 中文/nz 网站/n 杜撰/v ，/w 香港/ns 《/w [苹果/nf 日报/n]/nz 》/w 《/w 壹周刊/nz 》/w 跟/p 风/n 炒作/v 的/ude1 [虚假/a 新闻/n]/nz ，/w 这些/rz 媒体/n 已/d 为此/bl 付出/v 了/ule 应有/v 的/ude1 代价/n 。/w 但/c 需要/v 警醒/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 章子怡/nr 遭/v 造谣中伤/vl 事件/n 不是/c [第/m 一起/s]/mq ，/w 也/d 不是/c 最后/f 一起/s 。/w 今后/t 无论是/c 企业/n 还是/c 个人/n ，/w 再次/d 遭遇/v 此类/r 造谣中伤/vl 事件/n ，/w 应/v 学会/v 拿起/v 法律/n 的/ude1 武器/n 、/w 维权/n 到底/d 。/w 这/rzv 起/vf 事件/n 同时/c 也/d 警醒/vi 每一个/mq 网民/gi ，/w 对于/p 类似/a 美国/nsf 某/rz 中文/nz 网站/n 及/cc 《/w 壹周刊/nz 》/w 等/udeng 这样/rzv 的/ude1 媒体/n ，/w 应/v 保持/vn 清醒/a 的/ude1 头脑/n ，/w 明辨是非/vl ，/w 防止/v 他们/rr 的/ude1 “/w 别有用心/vl ”/w 轻易/d 得逞/vi 。/w 
