据/p 日本/ns livedoor/x 新闻网/n 1月22日/t 报道/v ，/w 日本/ns 千叶县/ns 富津市/nz 警方/n 21日/t 中午/t ，/w 在/p 该市/r 郊外/s 草丛/n 中/f 发现/v [一/d 具/vg]/mq 仅/d 穿着/n 内裤/n 的/ude1 女性/n 尸体/n ，/w 已经/d 高度/d 腐烂/vi 。/w 经/p 警方/n [初步/d 判断/v]/nz ，/w 死者/n 年龄/n 大约/d 在/p [15/m 至/p 40/m 岁/qt]/mq 之间/f ，/w 体表/n 无/v 明显/a 外伤/n 。/w 
警方/n 将/d 在/p 确认/v 死者/n 信息/n 的/ude1 同时/c ，/w 对/p 该/rz 弃尸/nz 案/ng 进行/vn 进一步/d 调查/vn 。/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 唐逸帆/nr 审稿/vi ：/w 关超/nr )/w 
