据/p 英国/ns 《/w 镜报/nz 》/w 1月20日/t 报道/v ，/w 英国/ns 一位/mq 精神病院/nis 男性/n 护理员/nnt [60/m 多次/mq]/mq 诱奸/v 同/p 一名/mq 女/b 患者/n ，/w 最终/d 转往/nz 殡仪馆/nis 开始/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 新/a 事业/n 。/w 
此前/t ，/w 这位/r 年过半百/vl 的/ude1 男性/n 护理员/nnt 在/p 英国/ns 肯特郡/nsf 达特福德/nrf [精神病/nhd 医院/nis]/nt 工作/vn 。/w 据/p 40多岁/m 的/ude1 受害/vn 人称/n ，/w 该/rz 看护/v 员/ng 用/p 香烟/n 和/cc 糖果/nf 诱使/v 她/rr 和/cc 其/rz 发生/v 非法/b 性关系/n 多达/v [60/m 多次/mq]/mq 。/w 经/p 调查/vn ，/w 法院/nis 以/p 强奸罪/n 判处/v 其/rz 监禁/v ，/w 缓刑/vi 12个月/t 。/w 躲过/v 了/ule 牢狱/n 之/uzhi 灾/n 的/ude1 男/b 护工/nz ，/w 却/d 改/v 投/v 殡仪馆/nis ，/w 开始/v 了/ule 新/a 工作/vn 。/w 
如今/t 在/p 殡仪馆/nis 工作/vn 的/ude1 这/rzv 名/q 男子/n 一直/d 避免/v 谈起/v 他/rr 可怕/a 的/ude1 过去/vn 。/w 他/rr 否认/v 自己/rr 是/vshi 性/ng 野兽/n ，/w 却/d 在/p 记者/nnt 问/v 到/v 有/vyou 什么话/nz 想/v 对/p 受害者/n 说/v 时/ng ，/w 他/rr 大/a 喊道/v ：/w “/w 你/rr 怎么/ryv 还/d 不/d 快滚/nz ？/w ”/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 王芳/nr 审稿/vi ：/w 朱盈库/nr )/w 
