1/m 、/w 金铭/nr 
1989年/t ，/w 年仅/nz [8/m 岁/qt]/mq 的/ude1 金铭/nr 拍摄/v 了/ule 人生/n 中/f 的/ude1 [第一/m 部/q]/mq 电视剧/n 《/w 婉君/nz 》/w ，/w 随后/d 又/d 接/v 拍/v 了/ule 一系列/b 琼瑶/nr 电视剧/n ，/w 《/w [青青/z 河边/s 草/n]/nz 》/w 、/w 《/w 望夫崖/nz 》/w 、/w 《/w 梅花烙/nr 》/w ，/w 她/rr 所/usuo 演绎/v 的/ude1 每一个/mq 角色/n 都/d 受/v 人/n 追捧/v ，/w 因为/c 她/rr 长相/n 甜美/a 可爱/a ，/w 演技/n [清新/a 脱俗/vi]/nz ，/w 堪称/v 是/vshi [中国/ns 内地/n]/nz 顶尖级/b 的/ude1 童星/nnd ,/w 一度/d 被/pbei 称为/v 中国/ns 的/ude1 [秀兰/nz 邓波儿/nr]/nz ，/w 但是/c 长大/vi 后/f 她/rr 却/d 没/d 能/v 拿得/v 出手/vi 的/ude1 作品/n 。/w 
