姚晨/nr 
在/p 姚晨/nr 的/ude1 微博/n 上/f ，/w 她/rr 陪/v 父母/n 游/v 海岛/ns 的/ude1 照片/n ，/w 不断/d 向/p 粉丝/nf 奉送/v 。/w 一张/mq 姚晨/nr 的/ude1 红色/n 比基尼/nrf 侧影/n 照/v ，/w 姚晨/nr 透露/v 是/vshi 爸爸/n 的/ude1 作品/n 。/w 还有/v 身穿/v 泳装/n 的/ude1 姚晨/nr 与/cc 父母/n 合影/vi 照/v ，/w 让/v 粉丝/nf 感觉到/v 这个/rz [三/m 口/n 之/uzhi 家/q]/nz 的/ude1 幸福/a ，/w 同时/c 也/d 传达/v 了/ule “/w 我/rr 很好/ad ”/w 的/ude1 乐观/a 。/w 最后/f 姚晨/nr 还/d 说/v ：/w “/w 亲爱的/n [爸爸/n 妈妈/n]/nz ，/w 以后/f 我会/r 经常/d 带/v 你们/rr 出来/vf 玩/v 的/ude1 ，/w 愿/v 你们/rr 平安/a 幸福/a 。/w ”/w 
