“/w 瞿/nz 爷爷/n ，/w 春节/t 就要/d 来/vf 了/ule ，/w 我们/rr 给/p 您/rr 送/v 一副/mq 春联/n ，/w 祝您/nz 全家/n [新年/t 快乐/a]/nz ！/w ”/w 元月/t 16日/t 大清早/t ，/w [浦东/ns 新区/n 新场镇/ns 北大/n 居/v 委/ng]/nt 的/ude1 党员/nnt 志愿者/nnt 将/d 一副/mq “/w 马蹄/n 捷报/n 映/vi 尧/nz 日/b ，/w 鹊语/nz 遂/d 心/n 报/n 好音/nz ”/w 的/ude1 春联/n ，/w 贴/v 上/f 了/ule 辖区/n 内/f 九/m 秩/ng 高龄/n 的/ude1 离休/vn 老同志/n 瞿光/nr 祖家/nz 的/ude1 门楣/n 。/w 
这/rzv 是/vshi 新场镇/ns 党员/nnt 服务中心/nis 组织/n 的/ude1 “/w 送/v 一次/mq 服务/vn ，/w 道/qv 一声/mq 祝福/vn ”/w [主题/n 活动/vn]/nz 。/w 随着/p 春节/t 的/ude1 临近/vn ，/w 镇/n 党员/nnt 服务中心/nis 邀请/v [上海市/ns 书法家/nnt 协会/nis]/nt 的/ude1 党员/nnt 志愿者/nnt ，/w 挥毫/vi 写/v 就/d 了/ule [几十/m 副/b]/mq 公益性/n 春联/n ，/w 送给/v 镇上/n 的/ude1 离休/vn 老同志/n 、/w 老/a 党员/nnt 。/w [一/d 来/vf]/mq 移风易俗/vl 、/w 烘托/v 春节/t 喜气/n ；/w [二/m 来/vf]/mq 也/d 展示/v 了/ule 镇/n 党委/nis “/w 扬旗/nz 亮/vi 徽/ng ，/w 活力/n 新/a 场/qv ”/w 的/ude1 党建/n 文化/n 风采/n 。/w 
(/w 来源/n ：/w [上海市/ns 浦东/ns 新区/n 区委/nis 组织部/nis]/nt )/w 
