武则天/nr 刚/d 出生/vi 不久/d ，/w 唐朝/t 相面/v 大师/nnt 袁天纲/nr 就/d 来到/v 其父/r 武士彟/nr 的/ude1 官邸/n ，/w 当时/t 在/p 襁褓/n 中/f 的/ude1 武则天/nr 穿着/n 男孩/n 的/ude1 衣服/n 。/w 袁天纲/nr 看过/v 后/f 大惊/nz ：/w “/w [龙睛/nr 凤/ng 颈/ng]/nz ，/w 极贵/nz 之/uzhi 相/d 。/w 若是/c 女孩/n ，/w 当/p 为/p 天下/n 主/ag ！/w ”/w 说完/v ，/w 没/d 分清/v 男女/n 的/ude1 袁/nz 大师/nnt 走/v 了/ule ，/w 空/ng 留下/v 武士彟/nr 在/p 那里/rzs 愣神/vi 。/w 而/cc 本/rz 故事/n ，/w 说/v 的/ude1 是/vshi 袁天纲/nr 的/ude1 老友/n ，/w 著名/a 预言家/nnd 李淳风/nr 的/ude1 故事/n 。/w 
这/rzv 年/qt 冬天/t ，/w 负责/v 天象/n 的/ude1 太史令/nnt 李淳风/nr 正在/d 校正/v 大唐/nz 新历/nz ，/w 推算/v 出/vf 正月初一/t 将要/d 发生/v 日食/n 。/w 关于/p 日食/n ，/w 现代人/n 当然/d 有/vyou 科学/n 的/ude1 解释/vn ：/w 当/p 月球/n 转/v 至/p 太阳/n 和/cc 地球/ns 之间/f ，/w 且/c 地球/ns 、/w 月球/n 、/w 太阳/n 呈/v 一条/mq 直线/n 时/ng ，/w 太阳光/nz 被/pbei 月球/n 挡住/v ，/w 对/p 地球/ns 而言/uls 即/v 发生/vn 了/ule 日食/n 。/w 在/p 古代/t ，/w 日食/n 出现/v 算得/v 上/f 是/vshi 大事/n ，/w 因为/c 古人/n 无法/v 理解/vn 为什么/ryv 天空/n 中/f 的/ude1 太阳/n [突然/ad 消失/vi]/nz 不见/v 。/w 李淳风/nr 立即/d 将/d 自己/rr 的/ude1 推算/vn 禀报/v 皇帝/nnt 。/w 在/p 新年/t 的/ude1 第一天/mq 发生/v 日食/n ，/w 当然/d 被/pbei 认为/v 是/vshi 凶兆/n ，/w [唐太宗/nr 李世民/nr]/nz 很/d 不/d 高兴/a ，/w 问/v 李淳风/nr ：/w “/w 你/rr 预测/vn 的/ude1 天象/n 真的/d 会/v 出现/vn 吗/y ？/w 假如/c 正月初一/t 没有/v 日食/n 发生/v 怎么办/ryv ？/w ”/w 
李淳风/nr 道/qv ：/w “/w 如果/c 那样/rzv ，/w 我/rr 愿/v 被/pbei 处死/v 。/w ”/w 
正月初一/t 到/v 了/ule ，/w 上午/t 的/ude1 时候/n ，/w 皇帝/nnt 在/p 庭院/n 中/f 等候/v 日食/n ，/w 但/c 天空/n 毫无/v 变化/vn 征兆/n 。/w 皇帝/nnt 有些/rz 不耐烦/a ，/w 对/p 李淳风/nr 说/v ：/w “/w 我/rr 现在/t 放/v 你/rr 回家/vi ，/w 与/cc 妻儿/n 作别/nz 。/w ”/w 
“/w 不/d 忙/v 。/w ”/w 李淳风/nr 微笑/vi ，/w “/w 此/rzs 时尚/n 早/a ，/w 陛下/n 莫/d 急/v 。/w ”/w 说/v 着/uzhe ，/w 他/rr 在/p 墙壁/n 上/f 做/v 了/ule 个/q 记号/n ，/w 告诉/v 皇帝/nnt ，/w 当/p 日头/n 照/v 到/v 那个/rz 记号/n 时/ng ，/w 当/p 有/vyou 日食/n 发生/v 。/w 正如/v 我们/rr 所/usuo 猜测/v 的/ude1 ，/w 后来/t 就/d 真的/d 有/vyou 日食/n 发生/v 了/ule ，/w 不/d 差/a 分毫/m 。/w 皇帝/nnt 大惊/nz ，/w 更多/ad 的/ude1 是/vshi 高兴/a ，/w 因为/c 他/rr 身边/s 有/vyou 这样/rzv 一位/mq 大师/nnt 。/w 在/p 此/rzs 之前/f ，/w 还/d 发生/v 过/uguo 这样/rzv 一件/mq 事/n ：/w 
[贞观/nz 年间/n]/nz ，/w 李世民/nr 得到/v 一本/mq 秘谶/nz ，/w 也/d 就是/v 一本/mq 预言书/nz ，/w 里面/f 对/p 唐朝/t 的/ude1 未来/t 作/v 了/ule 这样/rzv 的/ude1 推测/vn ：/w “/w 唐/tg [三/m 代/q]/mq 后/f ，/w 有/vyou 女/b 武代王/nr ！/w ”/w 说/v 的/ude1 是/vshi 唐朝三/t 代/q 之后/f ，/w 皇帝/nnt 羸弱/z ，/w 有/vyou 武姓/nz 女子/n 取代/v 李家/nz ，/w 成为/v 新/a 皇帝/nnt 。/w 天下/n 初定/nz 无/v 多/a ，/w 江山/n 真的/d 会/v 迅速/ad 埋葬/v 于/p 一个/mq 武姓/nz 女子/n 之/uzhi 手/n 吗/y ？/w 世民/nz 深/a 为/p 不安/an ，/w 大喊/v ：/w “/w 快快/d 给/p 我/rr 找到/v 这个/rz 该死/vi 的/ude1 女人/n ！/w ”/w 怒吼/vi 在/p 深宫/n 回荡/vi 。/w 有/vyou 近侍/nz 劝/v 皇帝/nnt 安静/a 一下/mq ，/w 建议/n 传/v 李淳风/nr 入/v 宫/ng ，/w 询问/v 究竟/d 。/w 
“/w 李淳风/nr ？/w ”/w 皇帝/nnt 疲倦/a 地/ude2 翻/v 了/ule 一下/mq 眼珠/n 。/w 
“/w 是/vshi 啊/y 。/w ”/w 近侍/nz 说/v ，/w “/w 他/rr 不是/c 我们/rr 大唐/nz [第一/m 号/q]/mq 预言/v 大师/nnt 吗/y ？/w 听听/v 他/rr 的/ude1 看法/n ，/w 也许/d 有/vyou 不错/a 的/ude1 收获/n 哦/e 。/w ”/w 
世民/nz 点头/vi 称/v 是/vshi 。/w 
在/p 一个/mq 风雨交加/vl 的/ude1 夜晚/n ，/w 皇帝/nnt 秘密/n 召见/v 了/ule 我们/rr 的/ude1 主人公/n 太史令/nnt 、/w 预言家/nnd 李淳风/nr 先生/n 。/w 李淳风/nr 坐/v 在/p 幽暗/a 的/ude1 室/n 中/f ，/w 面对着/v 曾/d [天下/n 无敌/vi]/nz 的/ude1 李世民/nr 。/w 世民/nz 将/d 所得/n 预言书/nz 展示/v 给/p 李淳风/nr 看/v 。/w 李淳风/nr 看/v 后/f 回答/v ：/w “/w 书/n 中/f 预测/vn 的/ude1 征兆/n 已/d 生成/v ，/w 这个/rz 武姓/nz 女子/n 现在/t 就/d 生活/vn 在/p 皇宫/n ！/w [四/m 十年/mq]/mq 后/f ，/w 她/rr 将/d 成为/v 帝国/n 的/ude1 统治者/nnt ，/w 李家/nz 子孙/n 会/v 被/pbei 她/rr 诛杀/v 很多/m 。/w ”/w 
世民/nz 道/qv ：/w “/w 那/rzv 我/rr 现在/t 就/d 找到/v 她/rr ，/w 斩杀/v 之/uzhi ！/w 如何/ryv ？/w ”/w 
李淳风/nr 说/v ：/w “/w 不可/v 。/w 武姓/nz 女子/n 为/p 帝/ng ，/w 乃/v 天命/n ，/w 不可/v 改/v 。/w 天命/n 不/d 绝/d 此/rzs 女/b ，/w 假如/c 妄加/nz 行动/vn ，/w 会/v 伤害/vn 及/cc 无辜/n 。/w 而且/c ，/w 此/rzs 女/b 为/p 皇帝/nnt ，/w 当/p 在/p [四/m 十年/mq]/mq 后/f 。/w 到/v 那时/rzt ，/w 她/rr 也/d 老/a 了/ule ，/w 会/v 仁慈/a 一些/mq 。/w 大/a 唐朝/t 王朝/n 中途/d 易姓/nz ，/w 只是/d 暂时/d 的/ude1 ，/w 此/rzs 女人/n 终/d 不能/v 彻底/ad 断绝/v 唐朝/t 。/w 但/c 如果/c 现在/t 就/d 寻找/v 此/rzs 女/b ，/w 捕/v 而/cc 杀/v 之/uzhi ，/w 那么/c 还/d 会/v 出现/vn 其他人/r 篡夺/v 李唐/nz 江山/n 。/w 而/cc 据/p 我/rr 推算/v ，/w 新/a 出现/v 的/ude1 人/n ，/w 会/v 比/p 那/rzv 武姓/nz 女子/n 更/d 强力/n 和/cc 凶狠/a ，/w 到/v 那时/rzt 您/rr 的/ude1 后代/n 恐怕/d 就/d 不会/v 有/vyou 遗留/v 了/ule 。/w 所以/c ，/w 相比较/nz 而言/uls ，/w 留/v 着/uzhe 武姓/nz 女子/n 之/uzhi 命/n 比/p 现在/t 杀/v 了/ule 她/rr 更/d 有利/a 。/w ”/w 
世民/nz 低头/vi 不/d 语/ng 。/w 
唐太宗/nr 之/uzhi 代/q 有/vyou 《/w 秘记/nz 》/w ，/w 云/vg 唐/tg [三/m 代/q]/mq 之后/f ，/w 即/v 女/b 主/ag 武王/n 代/q 有/vyou 天下/n 。/w 太宗/n 密/a 召/vg 李淳风/nr 以/p 询/vg 其/rz 事/n ，/w 淳风/nz 对/p 曰/vg ：/w “/w 臣/ng 据/p 玄象/nz 推算/v ，/w 其/rz 兆/vg 已/d 成/v 。/w 然/rz 其/rz 人/n 已/d 生/v 在/p 陛下/n 宫内/f ，/w 从今/d 不/d 逾/vg [四/m 十年/mq]/mq ，/w 当/p 有/vyou 天下/n ，/w 诛杀/v 唐氏/nz 子孙/n 殆/d 将/d 歼/vg 尽/vi 。/w ”/w 帝/ng 曰/vg ：/w “/w 求/v 而/cc 杀/v 之/uzhi 如何/ryv “/w 淳风/nz 曰/vg ：/w “/w 天/qt 之/uzhi 所/usuo 命/n ，/w 不可/v 废/ag 也/d 。/w 王者/n 不/d 死/v ，/w 虽/c 求/v 恐/vg 不可/v 得/ude3 。/w 且/c 据/p 占/v 已/d 长成/v ，/w 复/dg 在/p 宫内/f ，/w 已/d 是/vshi 陛下/n 眷属/n 。/w 更/d [四/m 十年/mq]/mq ，/w 又/d 当/p 衰老/a ，/w 老/a 则/d 仁慈/a ，/w 其/rz 于/p 陛下/n 子孙/n 或/c 不/d 甚/dg 损/vg 。/w 今/tg 若/c 杀/v 之/uzhi ，/w 即/v 当/p 复/dg 生/v ，/w 更/d [四/m 十年/mq]/mq ，/w 亦/d 堪/vg 御/vg 天下/n 矣/y 。/w 少壮/b 严/a 毒/n ，/w 杀/v 之/uzhi 为/p 血仇/n ，/w 即/v 陛下/n 子孙/n 无遗类/nz 矣/y 。/w ”/w (/w 《/w [朝野/n 佥/n 载/v]/nz 》/w )/w 
世民/nz 最终/d 采纳/v 了/ule 李淳风/nr 的/ude1 建议/n 。/w 于是/cc ，/w 在/p 后宫/n 一角/n 战栗/nz 的/ude1 武则天/nr 得/ude3 活/v 了/ule 。/w 事实上/bl ，/w 世民/nz 皇帝/nnt 的/ude1 恐惧/an 并未/d 到此为止/vl 。/w 
[贞观/nz 年间/n]/nz ，/w 有/vyou 大将/nnt 李君羡/nr ，/w 原籍/n 河北/ns 武安/ns ，/w 被/pbei 封/q 为/p 武连/nz 郡公/nz ，/w 又/d 出任/v 左/f [武卫/nr 将军/nnt]/nnt ，/w 守卫/v 玄武门/nz 。/w 正如/v 我们/rr 看到/v 的/ude1 那样/rzv ，/w 李君羡/nr 跟/p 皇帝/nnt 所/usuo 厌恶/v 的/ude1 “/w 武/ag ”/w 字/n 太/d 有/vyou 缘分/n 了/ule 。/w 当然/d ，/w 这/rzv 还/d 不是/c 最/d 关键/n 的/ude1 ，/w 最/d 关键/n 的/ude1 一幕/nz 出现/v 在/p 这天/rzt 晚上/t ：/w 李世民/nr 在/p 宫内/f 宴请/v 他/rr 的/ude1 武将/nnt ，/w 行酒令/v 时/ng ，/w 叫/vi 大家/rr 各自/rr 报出/v 自己/rr 的/ude1 小名/n ，/w 轮/qv 到/v 李君羡/nr ，/w 他/rr 不好意思/a 地/ude2 说/v 自己/rr 的/ude1 小名/n ：/w “/w 我/rr 叫/vi 五/m 娘子/n …/w …/w ”/w 众人/n 大笑/v ，/w 男人/n 竟/d 有/vyou 此/rzs 女人/n 名/q 。/w 但/c 李世民/nr 心里/s 紧/d 了/ule 一下/mq ，/w 当然/d 没/d 流露/v 出来/vf ，/w 而是/c 打趣/vi 道/qv ：/w “/w 李君羡/nr ，/w 你/rr 是/vshi 何/ry 样/ng 的/ude1 女子/n 啊/y ，/w 如此/rzv 勇猛/a ？/w ！/w ”/w 夜宴/n 散/v 了/ule ，/w 众/ag 武将/nnt 告别/vi 皇帝/nnt ，/w 李君羡/nr 也/d 走/v 了/ule ，/w 他/rr 还要/d 去/vf 玄武门/nz 值/n 夜班/n 。/w 在/p 偌大/b 的/ude1 皇宫/n 中/f ，/w 李世民/nr 难以/d 入睡/vi 。/w 后来/t ，/w 找/v 了/ule 个/q 借口/n ，/w 把/pba 李君羡/nr 给/p 处死/v 了/ule 。/w 直到/v 武则天/nr 时期/n ，/w 女皇/nnd 得知/v 原委/n ，/w 叹息/vi 良久/m ，/w 下令/v 给/p 李君羡/nr 平反/vi 。/w 
接着/c 说/v 李淳风/nr 。/w 当时/t 他/rr 非常/d 受/v 李世民/nr 信任/vn 。/w 皇帝/nnt 病危/vi 时/ng ，/w 令/v 淳风/nz 入见/nz 。/w 后者/rzv 流泪/vi 无言/z 。/w 皇帝/nnt 问/v ，/w 对/p 道/qv ：/w “/w 陛下/n 今晚/t 当/p 驾崩/nz ！/w ”/w 
世民/nz 道/qv ：/w “/w 生死/n 由/p 命/n ，/w 有/vyou 什么/ry 可/v 忧伤/an 的/ude1 ？/w ”/w 
在/p 世民/nz 死/v 的/ude1 当晚/t ，/w 他/rr 被/pbei 留宿/v 宫中/s 。/w 这/rzv 是/vshi 极大/a 的/ude1 信任/vn 。/w 李淳风/nr 是/vshi 陕西/ns 岐州/nz 人/n ，/w 小时/n 就/d 聪颖/a 秀彻/nz ，/w 博览群书/vl ，/w 尤/d 精/a 天文/n 、/w 历算/v 和/cc 占卜/vi 学/v 。/w 早年/t 有/vyou 过/uguo 漫游/v 经历/n ，/w 曾/d 在/p [浙江/ns 天台山/nz]/nz 学/v 道/qv ，/w 得/ude3 高人/n 秘传/v 。/w 入/v 仕途/n 后/f ，/w 贞观/nz 十五年/t ，/w 任/v 太史/nnt 丞/ng ，/w 掌管/v 天象/n 与/cc 历算/v 。/w 七年/t 后/f 转为/v 太史令/nnt 。/w 按/p 我们/rr 现在/t 的/ude1 看法/n ，/w 精通/v 天象/n 的/ude1 他/rr 是/vshi 这个/rz 地球上/nz 第一个/mq “/w 给/p 风/n 定级/vi 的/ude1 科学家/nnt ”/w ，/w 比/p 欧洲/ns 早/a 了/ule 千年/t 。/w 李淳风/nr 最大/gm 的/ude1 名/q 头/n ，/w 是/vshi [中国/ns 古代/t]/nz 最/d 著名/a 的/ude1 预言家/nnd ，/w 著有/v 《/w 推背图/nz 》/w ，/w 该书/r 被/pbei 认为/v 是/vshi 古/tg 中国/ns 最/d 神奇/a 的/ude1 预言书/nz ，/w 据说/v 很多/m 都/d 灵验/a 了/ule 。/w 在/p 匪夷所思/vl 的/ude1 同时/c ，/w 令人/v 不寒而栗/vl 。/w 李淳风/nr 写作/vn 《/w 推背图/nz 》/w ，/w 大约/d 还是/c 受到/v 那个/rz 风雨交加/vl 的/ude1 黑夜/n 的/ude1 启发/vn 。/w 在/p 那个/rz 夜里/t ，/w 他/rr 被/pbei 皇帝/nnt 传/v 去/vf 询问/v 关于/p “/w 武/ag 女/b 代/q 唐/tg ”/w 的/ude1 事情/n 。/w 在/p 说服/v 了/ule 皇帝/nnt 不要/d 轻易/d 捕杀/v 身边/s 姓/v 武/ag 的/ude1 女子/n 后/f ，/w 也/d 深感/v 武/ag 女/b 祸国/nz 之/uzhi 乱/d 象/ng ，/w 于是/cc 突然/ad 想/v 写/v 一部/mq 关于/p 后世/n 的/ude1 预言书/nz 。/w 关于/p 此书/r 的/ude1 写作/vn 过程/n ，/w 我们/rr 不得而知/vl ，/w 按/p 史上/d 零星/a 记载/v ，/w 只/d 知道/v 那段/r 时间/n 他/rr 一直/d 把/pba 自己/rr 关/n 在/p 秘室/n ，/w 直到/v 有一天/d 好友/n 袁天纲/nr 闯进/v 来/vf ，/w 在/p 他/rr 后/f 背上/v 推/v 了/ule 一下/mq ，/w 说/v ：/w “/w 别/d 预测/vn 了/ule ，/w 天机/n 不可/v 泄漏/vn ！/w ”/w 他/rr 才/d 打住/v 。/w 这时候/rzt ，/w 已/d 预测/vn 到/v 近/a [两/q 千年/t]/mq 之后/f 了/ule 。/w 
现在/t 流传/v 下来/vf 的/ude1 《/w 推背图/nz 》/w 共有/v [60/m 卦/n]/mq ，/w 每/rz 卦/n 一幅/mq 图象/n ，/w 每/rz 幅/q 图象/n 旁/f 是/vshi 神秘/a 玄奥/a 的/ude1 四言/nz 谶语/n ，/w 并/cc 配/v 以/p 进一步/d 解释/v 的/ude1 七言诗/n 。/w 除了/p 首尾/n 外/f ，/w 共有/v [58/m 卦/n]/mq 预言/v 。/w 到/v 了/ule 明/ag 末/f ，/w 名士/nnd 金圣叹/nr 对/p 《/w 推背图/nz 》/w 进行/vn 解读/v ，/w 该/rz 本/rz 现存/v 于/p [台北/ns 故宫/ns 博物院/nis]/nt 。/w 在/p 此前/t ，/w 有人/r 认为/v 这/rzv 是/vshi 部/q 伪书/n ，/w 但/c 实际上/d ，/w 早/a 在/p 《/w 宋/tg 书/n 》/w “/w 艺文志/nz ”/w 中/f 就/d 有/vyou 关于/p 此书/r 的/ude1 记载/vn 了/ule 。/w 而/cc 金圣叹/nr 批注/n 也/d 没什么/vl 问题/n ，/w 是/vshi 一段/mq 史实/n 。/w 或者/c 至少/d 可以/v 这样/rzv 认为/v ，/w 《/w 推背图/nz 》/w 在/p 元朝/t 以前/f 就/d 已/d 存在/v 。/w 当然/d ，/w 由于/p 书/n 中/f 涉及/v 朝代/n 兴衰/n ，/w 所以/c 在/p 后世/n 被/pbei 列为/v 禁书/n 。/w 
