孟晖/nr ，/w 作家/nnt ，/w 著有/v 《/w [画堂/n 香/a 事/n]/nz 》/w 等/udeng ，/w 译/v 有/vyou 《/w 西洋/n 古董/n 鉴赏/vn 》/w 等/udeng 书/n 
白居易/nr 《/w 长恨歌/nz 》/w “/w 春寒/n 赐/v 浴/vn 华清池/ns ，/w 温泉/n 水滑/nz 洗/v 凝脂/n ”/w 的/ude1 名句/n ，/w 让/v 杨贵妃/nr “/w 入浴/nz ”/w 、/w “/w 出浴/v ”/w 的/ude1 形象/n 长期以来/dl 深入人心/vl 。/w “/w 华清池/ns ”/w ，/w 意思/n 是/vshi 指/v 华清宫/nr 内/f 的/ude1 温泉/n 浴池/n 。/w 每年/r 阴历/n 十月/t ，/w 唐玄宗/nr 会/v 率/v 着/uzhe 宠幸/vi 的/ude1 妃嫔/nz 王公/n 大臣/nnt 转移/v 到/v 骊山/nz 的/ude1 温泉/n 行宫/n —/w —/w 华清宫/nr ，/w 待/vi 第二年/mq 开春/v 天气/n 转/v 暖/a 才/d 重回/v 长安/ns 。/w 因此/c ，/w 就/d 产生/v 了/ule “/w 华清赐/nr 浴/vg ”/w 的/ude1 典故/n 。/w 
据/p 《/w [南部/f 新书/n]/nz 》/w 记录/v ，/w 在/p 华清宫/nr 的/ude1 宫垣/nr 之内/f ，/w 共有/v [八/m 九/b 处/n]/mq 温泉/n 眼/n 。/w [唐玄宗/nr 与/cc 杨贵妃/nr]/nz 各自/rr 占用/v 位于/v 最/d 高处/s 的/ude1 两个/mq 泉眼/n ，/w 在/p 其/rz 上/f 筑/v 就/d 为/p 这/rzv [二/m 人/n]/mq 独享/v 的/ude1 浴殿/nz 。/w 唐玄宗/nr 的/ude1 专用/vn 浴殿/nz 称为/v “/w 御汤/nz ”/w ，/w 其/rz 内/f 的/ude1 浴池/n 长/a 宽/a 均/d 达/v 数/n 丈/q 之/uzhi 广/a 。/w 杨贵妃/nr 的/ude1 浴殿/nz 位于/v 御汤/nz 的/ude1 西北/ns 侧/ng ，/w 面积/n 上/f 比/p 御汤/nz 稍/d 小/a —/w —/w 另一/m 宋人/nz 笔记/n 《/w 唐语林/nz 》/w 中/f 称/v 其/rz 为/p “/w 妃子/nnd 汤/n ”/w 。/w 
这/rzv [两/q 所/usuo]/mq 至尊/an 级别/n 的/ude1 浴殿/nz 在/p 装饰/v 风格/n 上/f 有/vyou 个/q 最大/gm 的/ude1 特点/n ，/w 就是/v “/w 洁白/z ”/w 。/w 浴池/n 的/ude1 内外/f 全部/m 以/p 莹澈/nz 如/v 玉/n 的/ude1 白石/nz 铺砌/v ，/w 池/ng 的/ude1 四周/f 为/p 一圈/mq 白石/nz 铺成/v 的/ude1 平台/n ，/w 每/rz 一边/d 都/d 设有/v 白石/nz 的/ude1 台阶/n ，/w [一级/b 级/q]/mq 逐渐/d 降/v 入/v 池水/n 。/w 浴池/n 的/ude1 内/f 里/f 更是/d 玉/n 一般/ad 的/ude1 白/a 石壁/n ，/w 玉/n 一般/ad 的/ude1 白石/nz 底/f ，/w 镌/vg 满/a 鱼龙/n 花鸟/n 的/ude1 浮雕/n 纹饰/n ，/w 千变万化/vl ，/w 难以名状/nz ，/w 一旦/d 池水/n 漾/v 动/vn ，/w 满/a 池/ng 的/ude1 鱼纹/nz 花影/nz 也/d 随着/p 水波/n 轻轻/d 动荡/an ，/w 像/v 是/vshi 有/vyou 了/ule 生命/n ，/w 正在/d 水底/s 潜游/nz 。/w 
池/ng 内/f 的/ude1 喷水/vn 设备/n 极富/v 美感/n ：/w 御汤/nz 的/ude1 池/ng 中部/f ，/w 立/v 有/vyou 两根/mq 白/a 石柱/ns ，/w 每/rz 根/n 柱/ng 的/ude1 顶部/f 托起/v 一只/mq 雕/ng 成/v 莲花/n 形/ng 的/ude1 白石/nz 盆/n ，/w 热泉/nz 不断/d 从/p 盆/n 中心/nis 涌出/v ，/w 为/p 浴池/n 提供/v 着/uzhe 地温/n 热水/n 。/w 在/p 妃子/nnd 汤/n ，/w 热/a 泉水/n 是/vshi 从/p 池/ng 底/f 不断/d 涌出/v ，/w 在/p 水/n 深处/s 形成/v 汩汩/o 的/ude1 暗流/n 。/w 
华清宫/nr 内/f ，/w 另外/c 还有/v 多/a 所/usuo 大小/n 浴池/n ，/w 凭借/p 一整套/mq [地下/s 管道/n]/nz 完成/v 上/f 水/n 与/cc 下水/vi 。/w 这些/rz 浴池/n 或/c 赐给/vf 安禄山/nr 这样/rzv 的/ude1 宠臣/nz 独自/d 享受/v ，/w 或者/c 是/vshi 规模/n 巨大/a 的/ude1 公共/b 浴池/n ，/w 由/p 宫女/nnd 或/c 随行人员/nz 集体/n 使用/v 。/w 按照/p 《/w [明皇/nz 杂录/nz]/nz 》/w 等/udeng 书/n 的/ude1 记述/vn ，/w 与/cc 李/ng 、/w 杨二/nr 人/n 浴殿/nz 的/ude1 风格/n 相反/vi ，/w 供/vi 臣/ng 下/f 泡温泉/nz 的/ude1 浴池/n 反而/d 装饰/vn 绚丽/a ，/w 极尽/nz [镂金/nz 错彩/nz]/nz 之/uzhi 能/v 事/n 。/w 
