核心/n 提示/v ：/w 宋/tg 初/f 女子/n 服饰/n 沿袭/v 五代/n 遗风/n ，/w 有/vyou 盛唐/n 痕迹/n ，/w 并不/d 保守/a ，/w 如/v 现存/vn 画/v 本/rz 里/f 的/ude1 宋/tg 初/f 仕女/n ，/w 也/d 多/a 有着/v 袒胸/nz 装/v 的/ude1 。/w 
本文/r 摘自/v ：/w 华声/nz 在线/vn ，/w 作者/nnt ：/w 赵炎/nr ，/w 原/b 题/n ：/w 《/w 掰扯/nz 《/w 武松/n 》/w 潘金莲/nr 不/d 该/rz 穿/v 袒胸/nz 装/v 》/w 
武松/n [爱上/v 潘金莲/nr]/nz 、/w 武大郎/nr 为/p 挽留/v 妻子/n 的/ude1 心/n 而/cc 斗智斗勇/vl 、/w 王婆/nr 美丽/a 风骚/n 而/cc 不乏/v 爱心/n ，/w 等等/udeng ，/w 新版/b 电视剧/n 《/w 武松/n 》/w 无疑/d 是/vshi 打算/v 雷/n 死/v 观众/n 了/ule 。/w 
老实/a 说/v ，/w 我/rr 并不/d 反对/v 颠覆/vn 名著/n ，/w 都/d 是/vshi [文艺/n 作品/n]/nz ，/w 怎么/ryv 颠覆/v 都/d 不要紧/vl 。/w 但/c 有/vyou 一条/mq ，/w 既然/c 是/vshi 古装剧/nz ，/w 总得/d 讲/v 个/q [时代/n 背景/n]/nz ，/w 某些/rz 历史/n 细节/n ，/w 那/rzv 是/vshi 颠覆/v 不得/vi 的/ude1 。/w 另外/c ，/w 由/p 电视剧/n 引发/v 的/ude1 历史/n 原型/n 的/ude1 争论/vn 与/cc 探讨/v ，/w 愚以为/nz 也/d 应/v 借此/v 文/ng 做/v 个/q 厘清/nz 。/w 
潘金莲/nr 应/v 不/d 应/v 着/uzhe 袒胸/nz 装/v 
在/p 新版/b 《/w 武松/n 》/w 里/f ，/w 孙耀琦/nr 饰演/v 的/ude1 潘金莲/nr 美丽/a 若/c 仙/ng ，/w 一颦一笑/n ，/w 堪称/v 惊艳/nz 。/w 对/p 其/rz 服饰/n 设计/vn ，/w 在/p 袄/n 、/w 衫/ng 、/w 背子/nz 、/w 半臂/nz 、/w 背心/n 、/w 抹胸/nz 、/w 裹肚/nz 、/w 裙/ng 、/w 裤/ng 等/udeng 方面/n ，/w 我/rr 基本/a 挑/v 不/d 出毛病/vi 。/w 当然/d ，/w 作为/p 一个/mq 坊间/nz 民/ng 妇/ng ，/w 包括/v 王婆/nr ，/w 她们/rr 是否/v 穿/v 得/ude3 起/vf 那么/c 名贵/a 的/ude1 纱罗/nz ，/w 且/c 当/p 别论/nz ，/w 我/rr 单/b 说说/v 小/a 潘/nz 所/usuo 穿/v 的/ude1 “/w 襦/n ”/w 吧/y 。/w 因为/c 我/rr 分明/a 见到/v 小/a 潘/nz 穿/v 了/ule 袒胸/nz 装/v ，/w 而/cc 袒胸/nz 装/v 主要/b 是/vshi 指/v “/w 襦/n ”/w 的/ude1 长短/n 和/cc 领口/n 的/ude1 变化/vn 。/w 
短/a 襦/n 之/uzhi 式/k 早/a 在/p 战国/n 时/ng 即/v 已/d 出现/v ，/w 多/a 系/v 在/p 裙腰/nz 之内/f ，/w 有/vyou 内衣/n 相衬/nz 。/w 
逮至/nz 唐代/ns ，/w 宫廷/n 嫔妃/nnd 和/cc 歌舞伎/nnd 者/k 着/uzhe 短/a 襦/n ，/w 里面/f 不再/d 穿/v 内衣/n 了/ule ，/w [一/d 袭/v]/mq 抹胸/nz 而已/y ，/w 胸部/n 袒露/v 的/ude1 肌肤/n 面积/n 很大/d ，/w 以/p 表现/v 女性/n 的/ude1 丰满/a 和/cc 颈部/n 曲线/n 的/ude1 美丽/a ，/w 俗称/v 袒胸/nz 装/v 。/w 唐代/ns 题材/n 的/ude1 电视剧/n 对此/d 多/a 有/vyou 展现/v ，/w 不再/d 赘言/n 。/w 
宋/tg 初/f 女子/n 服饰/n 沿袭/v 五代/n 遗风/n ，/w 有/vyou 盛唐/n 痕迹/n ，/w 并不/d 保守/a ，/w 如/v 现存/vn 画/v 本/rz 里/f 的/ude1 宋/tg 初/f 仕女/n ，/w 也/d 多/a 有着/v 袒胸/nz 装/v 的/ude1 。/w 但/c 有一点/nz 需要/v 搞清楚/nz ，/w 宋代/t 立国/vi 后/f 的/ude1 统治/vn 思想/n 是/vshi 理学/n ，/w 又叫/v 道学/n ，/w 以/p 程/n 颗/q 、/w 程颐/nr 兄弟/n 与/cc 朱熹/nr 为/p 代表/nnt ，/w 以/p 儒学/n 为/p 核心/n 的/ude1 儒/ng 、/w 道/qv 、/w 佛/n 互相/d 渗透/v 的/ude1 思想体系/nz ，/w 学术界/n 称之为/v “/w [程朱/nr 理学/n]/nz ”/w 。/w 
这种/r [哲学/n 体系/n]/nz 没有/v 理由/n 不/d 影响/vn 到/v 整个/b 美学/n 体系/n ，/w 体现/v 在/p 服饰/n 上/f ，/w 即/v 趋于/v 拘谨/a 、/w 保守/a 。/w 事实上/bl 也/d 是/vshi 如此/rzv ，/w 比如/v 北宋/t 中期/f 女子/n 短/a 襦/n 就/d 有/vyou 由/p 内转/nz 外/f 、/w 先/d 内/f 而外/u 的/ude1 趋势/n ，/w 犹如/v 今日/t 朝鲜人/nz 所/usuo 穿/v 短/a 襦/n ，/w 不/d 系裙腰/nz 之中/f ，/w 但/c 内衣/n 绝对/d 衬/v 得/ude3 严实/a ，/w 类似于/v 盛唐/n 时/ng 的/ude1 袒胸/nz 装/v 再/d 无/v 出现/vn 的/ude1 可能/v 。/w 
潘金莲/nr 生活/vn 在/p 宋徽宗/nr 时代/n ，/w 从/p 高俅/nr 升/v 太尉/nnt ，/w 然后/c 再/d 经历/n 拳打/nz 震/vi 关西/ns 、/w [风雪/n 山神庙/nz]/nz 、/w 杨志卖刀/nrf 、/w [智取/v 生辰纲/nz]/nz 、/w [火/n 并/cc 王伦/nr]/nz 、/w [武松/n 打虎/v]/nz 等/udeng 事件/n ，/w 不/d 负责任/nz 的/ude1 估算/vn ，/w 应该/v 是/vshi 崇宁/nr 年间/n 。/w 何谓/v “/w 崇宁/nr ”/w ？/w 也/d 即/v 尊崇/vn [熙宁/nz 变法/vi]/nz 。/w 熙宁/nz 年间/n 修订/v 的/ude1 《/w 舆服/nz 制/v 》/w 已然/d 开始/v 提倡/vn 服饰/n 的/ude1 简练/a 、/w 质朴/a 、/w 洁净/a 、/w 自然/n ，/w 反对/v 过分/ad 豪华/a 。/w 
如/v 袁采著/nr 《/w 世/ng 苑/ng 》/w 讲/v ：/w “/w 惟/d 务/vg 洁净/a ，/w 不可/v 异/ag 众/ag 。/w ”/w 
奢靡/a 成/v 性/ng 的/ude1 宋徽宗/nr 自己/rr 也/d 不/d 赞成/v 女子/n 服饰/n 过度/d 的/ude1 艳丽/a 开放/v ，/w 譬如/v 他/rr 在/p 绝笔/n 词/n 中/f 以/p 杏花/n 拟人/n ，/w 羡/vg 其/rz 清淡/a 舒雅/nrf ，/w 道/qv ：/w “/w [裁剪/vn 冰绡/nz]/nz ，/w 轻/a 叠/v 数/n 重/a ，/w 冷淡/a 胭脂/n 匀/a 注/v 。/w 新/a 样/ng 靓妆/nz ，/w 艳/a 溢/v 香/a 融/vi ，/w 羞/v 杀/v 蕊珠宫/nz 女/b 。/w ”/w 
