二战/n 期间/f 日军/n 在/p [中国/ns 制造/vn]/nz 的/ude1 细菌战/n 、/w [潘/nz 家/q 峪/n 惨案/n]/nz 以及/cc 慰安妇/n 等/udeng 事件/n 的/ude1 [111/m 名/q]/mq 受害/vi 幸存者/n ，/w 22日/t 得到/v 了/ule [中国/ns 民间/n]/nz 对/p 日/b 索赔/v 联合会/nis 等/udeng 机构/n 的/ude1 捐助/vn 。/w 
当日/t ，/w 在/p [河北/ns 唐山市/ns]/nz 丰润区/ns [潘/nz 家峪村/ns]/ns ，/w [中国/ns 民间/n]/nz 对/p 日/b 索赔/v 联合会/nis 、/w [中华/nz 社会/n 救助/vn 基金会/nis]/nz 举行/v “/w 救助/v 二战/n 受害/vi 幸存者/n 基金/n 发放/v 仪式/n ”/w 。/w 潘家峪/nr 是/vshi 一个/mq 小山村/ns ，/w [二战/n 时期/n]/nz 是/vshi 中共/n 抗日/vn 堡垒/n 村/n 。/w 1941年1月25日/t ，/w 3000多名/m [侵华/vn 日军/n]/nz 对/p 手无寸铁/vl 的/ude1 村民/n 进行/vn 了/ule 惨绝人寰/vl 的/ude1 大屠杀/n ，/w [1230/m 名/q]/mq 同胞/n 遇难/vi ，/w 成为/v [震惊/v 中外/b]/nz 的/ude1 “/w [潘/nz 家/q 峪/n 惨案/n]/nz ”/w 。/w 
据/p [中国/ns 民间/n]/nz 对/p 日/b 索赔/v 联合会/nis 代表/nnt 孟惠忠/nr 介绍/v ，/w 此次/rz 捐助/v 活动/vn 共/d 涉及/v 中国/ns [111/m 位/q]/mq 幸存者/n ，/w 包括/v [36/m 位/q]/mq [潘/nz 家/q 峪/n 惨案/n]/nz 幸存者/n ，/w [10/m 位/q]/mq 细菌战/n 幸存者/n ，/w [18/m 位/q]/mq 慰安妇/n ，/w [47/m 位/q]/mq 掳/vg 日/b 劳工/n 幸存者/n ，/w 每人/r 获/v 捐助/vn [1000/m 元/q]/mq 人民币/n 。/w 
孟惠忠/nr 表示/v ，/w [中国/ns 人民/n]/nz 没有/v 忘记/v 这些/rz 幸存者/n ，/w 这/rzv 既是/c 爱心/n 也/d 是/vshi 警钟/n ，/w 更/d 希望/v 历史/n 不会/v 重演/vn 。/w 此次/rz 活动/vn 得到/v 了/ule 中国/ns 各地/rzs 的/ude1 支持/vn ，/w 希望/v 幸存者/n 在/p 晚年/t 感受到/nz 来自/v 民间/n 的/ude1 温暖/an ，/w 也/d 要/v 让/v [全国/n 人民/n]/nz 牢记/v 过去/vn 的/ude1 苦难/n ，/w [争取/v 和平/n]/nz 的/ude1 生活/vn 。/w 
[潘/nz 家峪村/ns]/ns 村民/n 潘贵清/nr 代表/nnt 幸存者/n 及/cc 遇难者/n 后人/n 宣读/v 了/ule 《/w 写/v 给/p [日本/ns 政府/nis]/nt 的/ude1 一封/mq 公开信/n 》/w ，/w 表达/v 了/ule 对/p 遇难/vi 亲人/n 的/ude1 怀念/vn 、/w 对/p 家园/n 的/ude1 热爱/vn 和/cc 对/p [日本/ns 政府/nis]/nt 的/ude1 强烈/a 谴责/v 。/w 潘贵清/nr 说/v ，/w “/w 我家/n [七/m 口/n]/mq 人/n ，/w [五/m 人/n]/mq 惨遭/v 杀害/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 不可/v 掩盖/vn 的/ude1 历史/n 。/w 我们/rr 期待/v [日本/ns 政府/nis]/nt 能/v 为/p 历史/n 负责/v ，/w 期待/v 你/rr (/w 安倍晋三/nrj )/w 对/p 我/rr 惨死/vi 的/ude1 [1230/m 位/q]/mq 父老乡亲/n [给/p 个/q 说法/n]/nz 。/w ”/w 
中国/ns 被/pbei 掳/vg 往/p [日本/ns 劳工/n 联谊会/nis]/nt 副会长/nnt 张山/nr 说/v ，/w 此次/rz 活动/vn 旨在/v 保护/vn 和/cc 抚慰/v 这些/rz 历史/n 见证人/n ，/w 坚定/a 民间/n 对/p 日/b 索赔/vn 的/ude1 信念/n 。/w “/w 我们/rr 己/rr 向/p 相关/vn 法学/n 界/n 专业/n [权威/n 人士/n]/nz 递交/v 了/ule 相关/vn 受害人/n 的/ude1 信息/n 资料/n ，/w 并/cc 准备/v 近期/t 在/p [河北/ns 高院/n]/nt 对/p 日本/ns 相关/vn 加害/v 企业/n 提起/v 诉讼/vn 。/w ”/w 
据/p 孟惠忠/nr 介绍/v ，/w 民间/n 对/p 日/b 索赔/vn 曾经/d 作为/p “/w 两会/n ”/w 议案/n ，/w 两次/mq 提交/v 全国人大/nto 会议/n 。/w 目前/t 对/p 日/b 提起/v 索赔/vn 诉讼/vn 20多起/m ，/w 一些/mq 二战/n 受害者/n 的/ude1 陈述/vn 及/cc 图像/n 也/d 被/pbei 整理/v 和/cc 收集/v 。/w 现在/t ，/w [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 受害者/n 及其/cc 家属/n 意识到/v 自己/rr 的/ude1 权利/n ，/w 也/d 有/vyou 更多/ad 的/ude1 志愿者/nnt 加入/v 到/v 对/p 日/b 索赔/vn 的/ude1 行列/n 。/w (/w 白云/n 水/n 胡向明/nr )/w 
