这/rzv 两天/mq ，/w 一则/c “/w 济南/ns 城区/n 惊/v 现/tg ‘/w 裸/ag 佛/n 攀/v 墙/n ’/w 雕塑/n ”/w 的/ude1 新闻/n 引发/v 关注/vn 。/w 21日/t ，/w 雕塑/n 所有/b 方/q 、/w 济南市/ns 红尚坊/nz 特色/n 休闲/vn 街区/n 商业/n 运营/vn 部/q 经理/nnt 王晶/nr 接受/v 新华社/nt 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w “/w ‘/w 裸/ag 佛/n ’/w 实为/v ‘/w 快乐/a 胖子/n ’/w ，/w 是/vshi 我们/rr 特色/n 街区/n 的/ude1 [艺术/n 创意/n]/nz ”/w 。/w 
王晶/nr 表示/v ：/w “/w 在/p 制作/v 合同/n 上/f ，/w 取名/v 就是/v 两个/mq 快乐/a 的/ude1 胖子/n ，/w 雕塑/n 虽然/c 在/p 一家/n 火锅店/nis 的/ude1 楼顶/n ，/w 但/c 不属于/v 火锅店/nis ，/w 是/vshi 特色/n 街区/n 的/ude1 一个/mq [艺术/n 创意/n]/nz ，/w 雕塑/n 装/v 上/f 后/f ，/w 网友/n 有/vyou 误读/v ，/w 与/cc 制作/v 方/q 最初/d 想法/n 不/d 一致/a 。/w ”/w 
