合肥市/ns —/w —/w 定远县/ns 合作/vn 发展/v 座谈会/n [昨天/t 下午/t]/nz 在/p 合肥市/ns 召开/v ，/w 会议/n 透露/v ，/w [合肥/ns 经济圈/n]/nz 城市/n [党政/n 领导/n]/nnt [第五/m 次/qv]/mq 会商/v 会议/n 拟于/nz 今年/t 5月/t 在/p 定远/ns 召开/v ，/w 拟/v 就/d 交通/n 基础设施/gi 、/w 产业/n 合作/vn 、/w 新闻/n 宣传/vn 暨/cc [文化/n 旅游/vn]/nz 、/w 人才/n 交流/vn 、/w 市场/n 一体化/vn 等/udeng 话题/n 共谋/v 发展/vn 。/w 
“/w 现在/t 定远/ns 的/ude1 生鲜/a 蔬菜/n ，/w 在/p 合肥/ns 市场/n 已经/d 可以/v 买/v 到/v 了/ule 。/w 我们/rr 希望/v 成为/v 合肥/ns 的/ude1 ‘/w 肉/n 案子/n ’/w 、/w ‘/w 菜篮子/n ’/w ，/w 继续/v 供应/vn 合肥/ns 市场/n 。/w ”/w [定远县/ns 县委/nis]/nt 书记/nnt 郑斌/nr 说/v 。/w 
“/w 想/v 体验/vn 农家乐/nz ，/w 也/d 可以/v 到/v 定远/ns 来/vf 。/w 现在/t 定远/ns 有/vyou 大规模/b 的/ude1 草莓/nf 基地/nis 、/w 种苗/n 基地/nis ，/w 旅游/vn 、/w 农业/n 、/w 休闲/vn 一体化/vn ，/w 欢迎/v 合肥/ns 市民/n 来/vf 体验/v 。/w ”/w 郑斌/nr 在/p 会上/n 热情/an 地/ude2 发出/v “/w 邀请函/n ”/w ，/w 希望/v 定远/ns 的/ude1 [农业/n 经济/n]/nz ，/w 能/v 借/v 融入/vn [合肥/ns 经济圈/n]/nz 的/ude1 机会/n 得到/v 发展/vn 。/w 
如今/t ，/w 合肥/ns 到/v 定远/ns 至少/d 需要/v 一个/mq 半小时/mq ，/w 郑斌/nr 表示/v ，/w 希望/v 两地/n 能/v 谋划/vn 一些/mq 大/a 的/ude1 交通/n 基础/n [建设/vn 项目/n]/nz 。/w “/w 未来/t 的/ude1 高铁/nz 、/w [城际/b 铁路/n]/nz ，/w 能/v 不能/v 将/d 定远/ns 纳入/v 进来/vf ？/w ”/w 
“/w 加入/v 经济圈/n 后/f ，/w 我/rr 还有/v 一些/mq 想法/n ，/w 希望/v 能够/v 实现/vn 。/w ”/w 郑斌/nr 还/d 表示/v ，/w 希望/v 合肥/ns 的/ude1 名校/n 名师/nnt 能/v 支援/vn 定远/ns 。/w 作为/p 拥有/v 大型/b 盐化工/nz 基地/nis 的/ude1 定远/ns ，/w 还/d 希望/v 能够/v 承接/vn 合肥/ns 的/ude1 [化工/n 行业/n]/nz [产业/n 转移/v]/nz ，/w 重点/n 发展/v 盐/n 及/cc 盐化工/nz 的/ude1 精深/a 加工/vn 、/w 发展/v [下游/f 产品/n]/nz ，/w 拉长/v 产业链/n 。/w 
这些/rz 建议/n 和/cc 期待/v ，/w 都/d 得到/v 了/ule 省委/nis 常委/nnt 、/w [合肥/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 吴存荣/nr 的/ude1 现场/s 回应/vn 。/w 
“/w 合肥/ns 会/v 全力以赴/vl 协助/v 发展/vn ，/w 化工/n 产业/n 一定/b 要/v 集中/vn 发展/vn 才/d 会/v 有/vyou [综合/vn 成本/n]/nz 效应/n ，/w 也/d 更/d 有利于/v 做好/v 环保/n 工作/vn ，/w 这样/rzv 的/ude1 项目/n 今后/t 可以/v 集中/vn 推荐/v 到/v 定远/ns 发展/vn 。/w ”/w 吴存荣/nr 说/v 。/w 
“/w 你/rr 说/v 的/ude1 农业/n 、/w 商业/n 、/w 教育/v 方面/n 的/ude1 发展/vn 期待/v ，/w 会/v 后/f 就/d 可以/v 抓紧/v 落实/vn ，/w 能/v [满足/v 要求/n]/nz 的/ude1 会/v 尽量/d 满足/v 。/w 定远/ns 融入/v [合肥/ns 经济圈/n]/nz ，/w 我们/rr 就是/v 一家人/n ，/w 未来/t 同/p 城/n 化/v 的/ude1 效应/n 会/v 越来越/d 明显/a 。/w ”/w 吴存荣/nr 说/v ，/w 未来/t 合肥/ns 与/cc 定远县/ns 、/w [滁州市/ns 会/v]/nt 加紧/vd 联动/vn 发展/vn 。/w “/w 滁州/ns 是/vshi 资源/n 大/a 市/n ，/w 全椒县/ns 是/vshi 合肥/ns 到/v 南京/ns 的/ude1 [必经/vn 之/uzhi 路/n]/nz ，/w 合肥/ns 东/f 向/p 发展/vn ，/w 加快/v 融入/vn 长/a 三角/n ，/w 就要/d 与/cc 滁州/ns [无缝/b 对接/vi]/nz 。/w ”/w 
“/w 合肥/ns 一直/d 鼓励/v 本地/rzs 企业/n ，/w 或者/c 来/vf 肥/n 投资/vn 的/ude1 外地/s 企业/n ，/w 到/v 经济/n 圈内/d 其他/rzv 城市/n 投资/vn 发展/vn 。/w 定远/ns 有/vyou 自然资源/n 、/w [人力/n 资源/n]/nz 的/ude1 优势/n ，/w 合肥/ns 有/vyou 人才/n 、/w 资本/n 、/w 市场/n 等/udeng [资源/n 优势/n]/nz ，/w 这些/rz 都/d 是/vshi 未来/t 可以/v 合作/vn 的/ude1 地方/n 。/w ”/w 吴存荣/nr 表示/v ，/w 定远/ns 加入/v [合肥/ns 经济圈/n]/nz 一年/mq 来/vf ，/w 一直/d [积极/ad 主动/ad]/nz 谋求/v 合作/vn ，/w 合肥/ns 未来/t 的/ude1 发展/vn 也/d 要/v 向/p 定远/ns 学习/v 。/w 
会议/n 透露/v ，/w [合肥/ns 经济圈/n]/nz 城市/n [党政/n 领导/n]/nnt [第五/m 次/qv]/mq 会商/v 会议/n 拟于/nz 今年/t 5月/t 在/p 定远/ns 召开/v ，/w 与/cc 滁州市/ns 沟通/v 后/f 将/d 很快/d 敲定/v 下来/vf 。/w 相关/vn 会议/n 筹备/vn 工作/vn ，/w 有关方面/nz 正在/d 紧张/a 进行/vn 中/f 。/w 会议/n 拟/v 包括/v 交通/n 基础设施/gi 专题/n 推进/vi 会/v 、/w 产业/n 合作/v 专题/n 推进/vi 会/v 、/w 新闻/n 宣传/vn 暨/cc [文化/n 旅游/vn]/nz 合作/v 专题/n 推进/vi 会/v 、/w 人才/n 交流/vn 培训/v 专题/n 推进/vi 会/v 、/w 市场/n 一体化/vn 合作/v 专题/n 推进/vi 会/v 等/udeng 议程/n 。/w （/w 于/p 巧/a 妮/ng ）/w 
