“/w 河南/ns 林州/ns 民警/nnt 摔/v 婴/ng 案/ng ”/w 追踪/v 
昨日/t ，/w 河南/ns 林州/ns 民警/nnt 摔/v 婴/ng 案/ng 开庭/vi ，/w 郭增喜/nr 被/pbei 控/v [故意/d 伤害罪/n]/nz 。/w 案件/n 未/d [当庭/d 宣判/v]/nz 。/w 
2013年7月18日/t 晚/tg ，/w 民警/nnt 郭增/nr 喜酒/nf 后/f 当街/nz 抢/v 摔/v 一/m 女婴/n ，/w 致/v 孩子/n 头部/n 受伤/vi 。/w 后/f 郭增喜/nr 仅/d 被/pbei 关禁闭/vi 。/w 事件/n 被/pbei 隐瞒/v 近/a 一个/mq 月/n 后/f ，/w 《/w [法制/n 晚报/n]/nz 》/w 独家/d 揭露/v 此事/r ，/w 引起/v 社会/n 广泛/a 关注/v 。/w 
报道/v 次日/t ，/w 郭增喜/nr 即/v 被/pbei 刑/n 拘/vg ；/w 事件/n 曝光/vi [第三/m 天/qt]/mq ，/w [林州/ns 公安局/nis]/nt 局长/nnt 及/cc 政委/nnt 等/udeng [3/m 人/n]/mq 被/pbei 停职/vi 。/w 
随后/d ，/w 安阳市/ns 副市长/nnt 出面/vi 表态/vi 称/v ，/w 如/v 有人/r 包庇/v 将/d 追责/nz 。/w 
在/p 庭上/nz ，/w 被告人/n 郭增喜/nr 对/p 罪行/n 供认不讳/vl 。/w 受害/vi 女婴/n 及其/cc 家属/n 未/d 现身/v 法庭/nis 。/w 
[今天/t 上午/t]/nz ，/w 受害/vi 女婴/n 的/ude1 父亲/n 李青峰/nr 告诉/v 《/w [法制/n 晚报/n]/nz 》/w 记者/nnt ，/w 他/rr 相信/v 法律/n 会/v 给予/vn 公正/a 判决/vn ，/w 如若/c 不然/c ，/w 他们/rr 将/d 上诉/v 。/w 
检/ng 方/q 指控/v 社会/n 影响/vn 恶劣/a 应/v [从/p 重/a 处罚/vn]/nz 
昨日/t 9时30分/t ，/w 河南/ns 林州/ns 民警/nnt 摔/v 婴/ng 案/ng 在/p [河南省/ns 安阳市/ns 文峰区/ns 法院/nis]/nt 一审/b 开庭/vi 。/w 
安阳市/ns 、/w 文峰区/ns 人大代表/nnt 、/w 政协/nis 委员/nnt 及/cc 群众/n 代表/nnt 组成/v 的/ude1 [11/m 人/n]/mq 陪审团/n 参与/v 了/ule 庭审/v ，/w [林州市/ns 公安局/nis]/nto 的/ude1 民警/nnt 及/cc 当地/s 检法/nz 系统/n [工作/vn 人员/n]/nnt 一并/d 进入/v 法庭/nis 旁听/v ，/w 但/c 媒体/n 记者/nnt 未/d 获准/v 进入/v 。/w 
检/ng 方/q 指控/v ，/w 2013年7月18日/t 晚/tg 9时45分/t 左右/f ，/w 郭增喜/nr 和/cc 朋友/n 酒后/t 到/v [林州市/ns 长安/ns 大道/ns 皇冠/n 国际/n 歌厅/nis]/nt 唱歌/vi ，/w 在/p 歌厅/nis 门外/s ，/w 郭增喜/nr 等/udeng 人/n 遇到/v 怀抱/n 孩子/n 正在/d 散步/vi 的/ude1 李青峰/nr 夫妇/n 。/w 突然/ad ，/w 郭增喜/nr 上前/vi 抢过/v 李青峰/nr 怀中/n 女婴/n ，/w 随即/d 摔/v 在/p 地上/s ，/w 致/v 女婴/n 头部/n 受伤/vi ，/w 后/f 经/p 鉴定/vn 系/v 轻伤/n 。/w 
检/ng 方/q 认为/v ，/w 郭增喜/nr [故意/d 伤害/vn]/nz 他人/rr 的/ude1 行为/n 造成/v 的/ude1 社会/n 影响/vn 恶劣/a ，/w [主观/a 恶性/b]/nz 较大/d ，/w 请求/v 法庭/nis 对/p 其/rz [从/p 重/a 处罚/vn]/nz 。/w 
