位于/v 大埔县/ns 枫朗镇/ns 的/ude1 [中共/n 南方/s 工作/vn 委员会/nis 旧址/n]/nz 
金志宇/nr 
这些/rz 做/v 了/ule 特务/nnd 的/ude1 叛徒/n ，/w 在/p 特务/nnd 机关/n 里/f 或/c 高/a 或/c 低/a 都/d 有/vyou 一定/b 的/ude1 职务/n ，/w 但/c 真正/d 在/p 军统/n 、/w 中统/n 系统/n 中/f 做/v 特务/nnd 做到/v 首脑/nnt 级别/n 的/ude1 叛徒/n ，/w 唯有/v 曾任/v [中共/n 南/b 委/ng]/nt 组织部长/nnt 的/ude1 郭潜/nr 。/w 
叛变/v 者/k ：/w 郭潜/nr 
1932年3月/t ，/w 郭潜/nr 作为/p [中共/n 苏区/n 中央局/n]/nz [代表团/n 成员/nnt]/nnt ，/w 由/p [中央/n 苏区/n]/nz 前往/v 湘/b 鄂/b 赣/b 苏区/n ，/w 贯彻/v 中共中央/nt 关于/p “/w 反/vi 右倾/b ”/w 和/cc 改造/v [各级/r 领导/n]/nz 的/ude1 “/w 左/f ”/w 倾/vi 纲领/n ，/w 参与/v 改组/vn [中共/n 湘/b 鄂/b 赣/b 省委/nis]/nt ，/w 被/pbei 任命/v 为/p 少/a 共/d 临时/b 省委/nis 书记/nnt ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 他/rr 成为/v 领导干部/nnt 之/uzhi 始/vg 。/w 同年/d 9月/t ，/w 在/p 少/a 共/d 湘/b 鄂/b 赣/b 省/n 第二次/mq 代表大会/n 上/f ，/w 郭潜/nr 正式/ad 当选/v 书记/nnt 。/w 郭潜/nr 前往/v 湘/b 鄂/b 赣/b 苏区/n 即/v 是/vshi 受命/vi 推行/v “/w 左/f ”/w 倾/vi 路线/n 的/ude1 ，/w 在/p 工作/vn 中/f 他/rr 自然/n 是/vshi 身体力行/vl ，/w 在/p 少/a 共/d 代表大会/n 上/f 即/v 提出/v 到/v 当年/t 年底/f 全省/n 扩大/v 团员/nnt 到/v [十二/m 万名/q]/mq 的/ude1 目标/n ，/w 但/c 最后/f 实际上/d 只/d 完成/v 了/ule 三分之一/m 。/w 
第二年/mq ，/w 郭潜/nr 被/pbei 调回/vf [中央/n 苏区/n]/nz ，/w 担任/v 了/ule [共青团/nis 中央局/n 宣传部/nis]/nt 部长/nnt 。/w 长征/n 开始/v 后/f ，/w 他/rr 又/d 被/pbei 派/v 到/v 红三军团/nt 担任/v [中央/n 地方/n 工作团/nis]/nt 主任/nnt ，/w 随军/vn 长征/n ，/w 主要/b 从事/vi [宣传/vn 工作/vn]/nz 。/w 但/c 据/p 和/cc 他/rr 一起/s 工作/vn 的/ude1 罗明/nr 回忆/v ，/w “/w 郭潜/nr 怕死/nz ”/w ，/w 原来/d 部队/nis 在/p 到达/v 娄山关/ns 时/ng ，/w 敌机/n 飞来/v 轰炸/vn ，/w 罗明/nr 和/cc 胡耀邦/nr 一起/s 组织/n 人员/n 收拾/v [暴露/v 目标/n]/nz 的/ude1 宣传品/n ，/w 两人/mq 都/d 被/pbei 弹片/n 击伤/v ，/w 同样/d 是/vshi 负责人/nnt 的/ude1 郭潜/nr 却/d 是/vshi 一/m 听到/v [空袭/vn 警报/n]/nz 就/d 跑得/nz 无影无踪/al ，/w 把/pba 自己/rr 携带/v 的/ude1 宣传品/n 丢/v 得/ude3 满/a 地/ude2 都/d 是/vshi 。/w 
