春节/t 将/d 至/p ，/w 为/p 确保/v [节日/n 期间/f]/nz 春运/n 和/cc [食品/n 安全/an]/nz ，/w 让/v 广大/b 市民/n 过/uguo 上/f 一个/mq 健康/a 、/w 祥和/a 的/ude1 节日/n ，/w 1月21日/t 下午/t ，/w 市委/nis 副书记/nnt 、/w 市长/nnt 侯淅珉/nr 率/v 队/n 前往/v 铜陵县/ns 老/a 洲/ng 渡口/n 、/w 铜陵/ns 火车站/n 、/w 长途汽车站/n 、/w 公交/b 火车站/n 调度中心/nis 、/w 永泉/nz 徽菜馆/nis 、/w 蓝天/n 农贸市场/n 、/w 御/vg 丫/ng 食品/n 加工厂/nis 、/w 小/a [上海/ns 大酒店/nis]/ntch ，/w 检查/vn 我市/r 春运/n 工作/vn 和/cc 节日/n 市场/n [食品/n 安全/an]/nz 等/udeng 情况/n 。/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 副市长/nnt 黄然/nz ，/w 副市长/nnt 叶萍/nr 参加/v 检查/vn 。/w 
侯淅珉/nr 一行/n 首先/d 查看/v 了/ule 老/a 洲/ng 渡口/n 渡/v 运/vn 秩序/n 情况/n ，/w 并/cc 要求/n 各/rz 部门/n 加大/v [节日/n 期间/f]/nz 渡口/n 、/w 渡船/n 现场/s 监管/v 力度/n ，/w 落实/v [安全/an 管理/vn]/nz 责任/n ，/w 维护/v 好/a [节日/n 期间/f]/nz 渡/v 运/vn 秩序/n ，/w 严禁/v 渡船/n 违章/vn 超载/v 和/cc 冒险/vi 航行/vi 。/w 在/p 铜陵/ns 火车站/n 、/w 长途汽车站/n 、/w 公交/b 火车站/n 调度中心/nis ，/w 侯淅珉/nr 要求/n ，/w 交通/n 、/w 交警/nnd 和/cc 客运/n 等/udeng 部门/n 要/v 严防/v 严查/vn 严管/nz ，/w 切实/ad 做好/v [节日/n 期间/f]/nz 的/ude1 [安全/an 管理/vn]/nz ；/w 要/v 规范/vn 运营/vn ，/w 坚决/ad 制止/v 春运/n 车辆/n 超载/v 、/w 超速/vd 等/udeng 违规/vn 运输/v 行为/n ，/w 做好/v [应急/vn 保障/vn]/nz 工作/vn ；/w 加强/v 联系/vn 沟通/v ，/w 齐抓共管/vl ，/w 为/p 市民/n 创造/v 一个/mq 良好/a 的/ude1 [道路/n 交通/n]/nz 环境/n 。/w 
针对/p 节日/n 市场/n [食品/n 安全/an 问题/n]/nz ，/w 侯淅珉/nr 指出/v ，/w [食品/n 安全/an 监管/vn]/nz 部门/n 要/v 切实/ad [履行/v 职责/n]/nz ，/w 在/p [任何/rz 时候/n]/nz 都/d 不能/v 放松/vn 警惕/v ，/w 从/p [食品/n 加工/vn]/nz 生产/vn 到/v 进入/v 市场/n 流通/vn 再/d 到/v 摆/v 上/f 餐桌/n 消费/vn ，/w 把/pba 各/rz 环节/n [食品/n 安全/an]/nz 工作/vn 抓/v 实/ad 、/w 抓好/v 、/w 抓/v 到位/vn ，/w 让/v 老百姓/n 吃/v 得/ude3 放心/v 。/w 
黄然/nz 、/w 叶萍/nr 也/d 分别/d 就/d 春运/n 工作/vn 及/cc 节日/n 市场/n [食品/n 安全/an]/nz 等/udeng 提出/v 具体/a 要求/n 。/w 
