[光天化日/bl 之下/f]/nz ，/w 砸碎/v 停/vn 在/p 闹市/n 或/c 小区/n 的/ude1 车窗/n 玻璃/n ，/w 盗取/v 车/n 内/f 放置/v 的/ude1 财物/n ，/w 两天/mq 作案/vi [7/m 起/vf]/mq ，/w 涉案/v 物品/n 价值/n 10余万元/m ，/w 作案/vi 后/f 逃往/v 东北/ns 辽宁/ns 。/w 两人/mq 作案/vi 前/f 还/d 特意/d 买/v 来/vf 地图/n 研究/vn ，/w 按图索骥/vl 疯狂/a 作案/vi 。/w 今年/t 1月6日/t ，/w 在/p 当地/s [公安/n 机关/n]/nz 的/ude1 配合/vn 下/f ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 孙某/nr 、/w 周某/nz 在/p 辽宁/ns 抚顺/ns 的/ude1 家中/s 被/pbei 淮北/ns 警方/n 抓获/v ，/w 并/cc 于/p 1月9日/t 晚/tg 押解/v 归案/vi 。/w 
车窗/n 被/pbei 砸碎/v 千万/m 票据/n 丢失/v 
去年/t 12月26日/t 上午/t ，/w 在/p 淮北/ns 做生意/nz 的/ude1 邵某/nz 开/v 着/uzhe 保时捷/ntc ，/w 去/vf 银行/nis 取/v 了/ule [9/m ./w 6/m 万元/q]/mq [员工/n 工资/n]/nz 放在/v 包内/nz ，/w 然后/c 将/d 车/n 停/vi 在/p 饭店/nis 门口/s ，/w 约/d 朋友/n 吃午饭/nz 。/w 为/p 保险/n 还/d 特意/d 将/d 包藏/v 在/p 座位/n 下面/f 。/w 
一小时/mq 后/f ，/w 他/rr 准备/v 开车/vn 离开/v 时/ng ，/w 发现/v 车窗/n 被/pbei 砸碎/v ，/w 包/v 也/d 不翼而飞/vl ，/w 而/cc 包内/nz 不仅/c 有/vyou 近/a [十/m 万元/q]/mq 的/ude1 现金/n ，/w 还有/v 办理/vn 业务/n 的/ude1 各种/rz 证明/v 文件/n 、/w 材料/n 、/w 收据/n 、/w 欠条/n 等/udeng 价值/n 上/f [千/m 万元/q]/mq 。/w 邵某/nz 打电话/vi 报警/vn 。/w 无独有偶/bl ，/w 12月25日/t 、/w 26日/t 两天/mq ，/w 淮北/ns 市区/s 发生/v 了/ule 多/a 起/vf 砸碎/v 车窗/n 盗窃/v 财物/n 案/ng ，/w 均/d 发生/v 在/p 白天/t ，/w 地点/n 都/d 在/p 相山/nz 主城区/n 的/ude1 小区/n 、/w 街边/d 。/w 
民警/nnt 赴/v 辽宁/ns 抓/v 回/v 俩/m 盗贼/n 
案发/v 后/f ，/w [淮北/ns 公安局/nis]/nt 指令/n [直属/b 分局/nis]/nz 成立/vi 专案组/nis 尽快/d 破案/vi 。/w 经/p 走访/v 和/cc 调取/v 监控/vn ，/w 民警/nnt 发现/v 在/p 这/rzv [几/d 起/vf]/mq 案件/n 案发/v 时间段/n 内/f ，/w 均/d 有/vyou 两名/mq 男子/n 骑/v 一辆/mq 黑色/n 摩托车/n 出没/vi 。/w 
监控/vn 显示/v ，/w 这/rzv 两名/mq 男子/n 于/p 12月25日/t 白天/t ，/w 由/p 萧县/ns 方向/n 进入/v 淮北市/ns ，/w 多次/mq 进出/v 小区/n 短暂/a 停留/vi 后/f 又/d 离开/v ，/w 后座/n 的/ude1 男子/n 还/d 经常/d 下车/vi ，/w 观察/v 停/vn 在/p 路边/s 的/ude1 轿车/n 车/n 内/f 情况/n 。/w 经/p 侦查/vn ，/w 民警/nnt 发现/v 两/m 人均/a 为/p 辽宁/ns 籍/ng 前科/n 人员/n 。/w 就/d 在/p 专案组/nis 准备/v 进行/vn 抓捕/v 时/ng ，/w 又/d 获悉/v 两/m 大盗/nz 已/d 于/p 12月26日/t 下午/t ，/w 踏上/v 了/ule 前往/v 辽宁/ns 的/ude1 列车/n 。/w 民警/nnt 立马/d 赶往/v 辽宁/ns ，/w 并/cc 于/p 1月6日/t 将/d 两人/mq 抓获/v ，/w 1月9日/t 两人/mq 被/pbei 押解/v 回/v 淮北/ns 。/w 
手拿/v 当地/s 地图/n 研究/vn 偷盗/v 路线/n 
据悉/v ，/w [41/m 岁/qt]/mq 的/ude1 孙某/nr 与/cc [45/m 岁/qt]/mq 的/ude1 周某/nz 都/d 是/vshi 辽宁/ns 抚顺/ns 人/n ，/w 早就/d 认识/v 。/w 两人/mq 刑满释放/nz 后/f ，/w 孙某/nr 又/d 伙同/v 周某/nz ，/w 计划/n 砸碎/v 车窗/n 盗窃/v 。/w 
去年/t 12月/t 下旬，二/t 人/n 流窜/v 至/p 江苏/ns 、/w 安徽/ns 等/udeng 地/ude2 ，/w 在/p 当地/s 购买/v 用来/v 砸/v 车/n 的/ude1 工具/n ，/w 还/d 买了/v 当地/s 地图/n 研究/vn 作案/vi 路线/n 。/w 12月25日/t 上午/t ，/w 两人/mq 骑着/v 从/p 徐州/ns 购买/v 的/ude1 二手/b 摩托/n 来/vf 淮北/ns 的/ude1 相山/nz 主城区/n ，/w 然后/c 由/p 周某/nz 骑车/vi 接应/v ，/w 孙某/nr 下车/vi 观察/v 路边/s 车辆/n 。/w 只要/c 发现/v 车/n 内有/nz 背包/n 等/udeng 物/ng ，/w 孙某/nr 便/d 砸碎/v 车窗/n 将/d 其/rz 盗走/v 。/w 
白天/t 在/p 皖/b 作案/vi 晚上/t 在/p 苏/b 睡觉/vi 
看似/v 粗莽/nz 大胆/ad 的/ude1 两人/mq ，/w 其实/d 具有/v 很强/d 的/ude1 [反侦察/nz 能力/n]/nz 。/w 25日/t 白天/t 作案/vi [5/m 起/vf]/mq 后/f ，/w 两人/mq 并未/d 留宿/v 淮北/ns ，/w 也/d 没/d 骑车/vi 逃离/v ，/w 而是/c 将/d 车/n 停/vi 在/p [淮北/ns 和平/n 医院/nis]/nt 的/ude1 车辆/n 存放/v 区/n 后/f ，/w 乘/v 出租车/n 返回/v 徐州/ns ，/w 留宿/v 徐州/ns 一/m 洗浴中心/nis 。/w 
26日/t 早/a ，/w 两人/mq 再次/d 搭/v 出租车/n 来到/v [淮北/ns 和平/n 医院/nis]/nt ，/w 取/v 车/n 后/f 继续/v 伺机/d 盗窃/v 。/w 26日/t 中午/t ，/w 两人/mq 盗取/v 了/ule 邵某/nz 车/n 内/f 的/ude1 近/a [10/m 万元/q]/mq 现金/n 后/f ，/w 果断/a 决定/v 离开/v 淮北/ns 。/w 两人/mq 先/d 骑车/vi 沿/p 25日/t 进入/v 淮北/ns 的/ude1 路线/n 返回/v ，/w 造成/v 骑车/vi 离/v 淮/n 的/ude1 假象/n ，/w 然后/c 半路/n 上/f 弃/vg 车/n ，/w 搭/v 出租/vn 到/v 徐州/ns ，/w 并/cc 直接/ad 上/f 火车/n 回/v 辽宁/ns 。/w 据悉/v ，/w [二/m 人/n]/mq 两天/mq 内在/b 淮北/ns 作案/vi [7/m 起/vf]/mq ，/w 涉案/v 价值/n 共/d 10余万元/m 。/w (/w 袁璞/nr 、/w 吴尚/nr )/w 
