原/b 标题/n ：/w 赵本山/nr 父女/n 的/ude1 奢华/a 私生活/n （/w 组/n 图/n ）/w 
中国/ns 最/d 牛/n 的/ude1 乡村/n 富豪/n 非/b 赵本山/nr 莫/d 属/v ,/w 到底/d 他/rr 有/vyou 多少/ry 钱/n ？/w 本/rz 山/n 大叔/n 说/v :/w “/w 我/rr 自己/rr 也/d 不/d 知道/v 。/w 本/rz 山/n 大叔/n 生财/vi 有/vyou 大道/ns ,/w 花钱/vi 大手笔/n 也/d 是/vshi 理所当然/al 是/vshi 事情/n ,/w 瞧瞧/v 本/rz 山/n 大叔/n 的/ude1 富豪/n 生活/vn 吧/y 。/w 
推荐/v 阅读/vn ：/w 
[2000/m w/x]/mq 开房/v 数据/n 泄露/v 韩寒/nr 陈豪/nr 郎朗/nr 明星/nnd 都/d 有/vyou 激情/n 开房/v 史/ng （/w 图/n ）/w 
《/w 我/rr 是/vshi 特种兵/nnd 》/w 原班人马/n 《/w [与/cc 狼/n 共舞/nz]/nz 2/m 》/w 全集/n 剧情/n [分/qt 集/q 介绍/v]/nz 至/p 大结局/nz 
《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 强势/n 回归/v 女主角/nnt 美艳/a 造型/n 盘点/vn 
