[浙江/ns 大学/nis 玉泉/nz 校区/n]/nz 正门/n ，/w 褚健/nr 被/pbei 批捕/v 前/f 主要/b 在/p 这里/rzs 从事/vi [科研/n 工作/vn]/nnt [本报/rz 记者/nnt]/nz 刘斌/nr 摄/vg 
褚健/nr 资料/n 照片/n 
他/rr 是/vshi 国内/s 顶尖/b 的/ude1 学者/nnt ，/w 也/d 是/vshi 一个/mq 优秀/a 的/ude1 企业家/nnt 。/w 但/c 一边/d 担任/v 大学/nis 领导/n 职务/n ，/w 一边/d 管理/v 校/ng 企/ng 将/d [国有/vn 资产/n]/nz 变为/v 私有/vn ，/w 又是/c [浙江/ns 大学/nis]/ntu 副校长/nnt 褚健/nr 的/ude1 “/w 原罪/n ”/w 。/w 
有人/r 称/v 褚健/nr 是/vshi “/w 蛀虫/n ”/w ，/w 也/d 有人/r 说/v 褚健/nr 所在/n 的/ude1 [中控/nz 科技/n]/nz 产权/n 清晰/a 化/v 是/vshi [中国/ns 企业/n]/nz 变革/vn 史上/d 产权/n 量化/vn 改革/vn 的/ude1 一个/mq 缩影/n 。/w 在/p 一系列/b 高校/n 领导/n 的/ude1 贪/vn 腐/vg 案例/n 中/f ，/w 褚健/nr 是/vshi 个/q 典型/n 。/w 也/d 正/d 因为/c 此/rzs ，/w 他/rr 揭开/v 了/ule 高校/n 校/ng 企/ng 管理/vn 混乱/a 的/ude1 漏洞/n ：/w 挣/vi 了/ule 钱/n 算/v 谁/ry 的/ude1 ？/w 
在/p 西湖/ns 西北角/nz [一/d 处/n]/mq 紧邻/v [杭州/ns 植物园/n]/nz 的/ude1 地方/n ，/w 坐落/vi 着/uzhe [浙江/ns 大学/nis 玉泉/nz 校区/n]/nz 。/w 进入/v 大门/n ，/w 林荫道/n 旁/f 两排/mq 红/a 白/a 相间/v 的/ude1 楼房/n 隐匿/v 其间/f ，/w 里面/f 不少/m 是/vshi 代表/nnt 中国/ns 最/d 先进/a 科技/n 的/ude1 研究中心/nis 。/w 
褚健/nr 从/p 这里/rzs 走出/v 。/w 论/v 学术/n ，/w 他/rr 是/vshi 自动控制理论/gp 前沿/s 的/ude1 代表性/n 人物/n 之一/rz ；/w 论/v 经商/vn ，/w 他/rr 负责/v [浙江/ns 大/a 学校/nis]/nt 企/ng 管理/vn 工作/vn ，/w 近/a 十年/mq ，/w 浙大/n 校/ng 企/ng 经营/vn 运作/vn ，/w [风生/nz 水/n 起/vf]/nz 。/w 
然而/c ，/w 这/rzv 一切/rz 却/d 在/p 2013年12月末/t 止步/vi 。/w 来自/v [浙江省/ns 检察院/nis]/nto 的/ude1 消息/n 证实/v ，/w 浙大/n 副校长/nnt 褚健/nr 因/p 涉嫌/v [职务/n 犯罪/vn]/nz 、/w 侵吞/v 数/n 亿元/q [国有/vn 资产/n]/nz ，/w 目前/t 已经/d 被/pbei 正式/ad 批捕/v 。/w 
新/a 校长/nnt 抵制/v 风波/n 的/ude1 幕后/s 推手/n ？/w 
1963年/t 出生/vi 的/ude1 褚健/nr ，/w 2005年/t 起/vf 任/v 浙大/n 副校长/nnt ，/w 迄今/d 已有/v 8年/t 多/a 。/w 早/a 在/p 被/pbei 批捕/v 之前/f ，/w 一场/mq 半年/mq 前/f 发生/v 在/p [浙江/ns 大学/nis]/ntu 的/ude1 “/w 新任/b 校长/nnt 抵制/v 风波/n ”/w ，/w 曾/d 一度/d 将/d 其/rz 卷入/v 漩涡/n 。/w 曾/d 有/vyou 消息/n 称/v ，/w 2013年/t [浙江/ns 大学/nis]/ntu 校长/nnt 换人/vi 事件/n 中/f ，/w 褚健/nr 曾/d 是/vshi 抵制/v 新/a 校长/nnt 的/ude1 “/w 幕后/s 推手/n ”/w 。/w 
2013年3月12日/t ，/w 浙大/n 原/b 校长/nnt 杨卫/nr 调任/v [第七/m 届/q]/mq [国家/n 自然科学/n 基金/n 委员会/nis]/nt 主任/nnt ，/w 浙大/n 校长/nnt [一/d 职/ng]/mq 自此/d 空缺/v 。/w 期间/f ，/w 浙大/n 虽然/c 运行/vn 如常/vi ，/w 但/c 也/d 带来/v 了/ule 一些/mq 麻烦/an ，/w 比如/v ，/w 去年/t 春季/t 的/ude1 学位/n 授予/v 仪式/n 上/f ，/w 学生/nnt 毕业证/nz 、/w 学位/n 证/n 上/f 需要/v 加盖/nrf 校长/nnt 名/q 章/q ，/w 校长/nnt 空缺/v ，/w 如何/ryv 加盖/nrf 名/q 章/q ，/w 让/v 浙大/n 犯难/vi ，/w 最终/d 只好/d 用/p 校党委/nis 书记/nnt 名/q 章/q 代替/v ，/w 才/d 化解/v 难题/n 。/w 2013年5/t 月底/t ，/w 浙大/n 新任/b 校长/nnt 人选/n 从/p 多个/mq 渠道/n 传出/v 。/w 随后/d ，/w 消息/n 确定/v 新/a 校长/nnt [一/d 职/ng]/mq 将/d 由/p [重庆/ns 大学/nis]/ntu 校长/nnt 林建华/nr 担任/v 。/w 但/c 当年/t 6月21日/t 起/vf ，/w 便/d 陆续/d 有/vyou “/w 浙大/n 校友/n ”/w 在/p 网上/s 发帖/vi ，/w 强调/v 浙大/n 校长/nnt 的/ude1 就任/v “/w 标准/n ”/w ，/w 包括/v 必须/d “/w 年富力强/vl ”/w 、/w “/w 是/vshi 专业/n 学科/n 领域/n 的/ude1 学术/n 精英/n ，/w 应/v 拥有/v 国家/n 院士/nnt 的/ude1 头衔/n ”/w 等/udeng ，/w 此举/rzv 被/pbei 认为/v 是/vshi 有人/r 发起/v 的/ude1 对/p 新任/b 校长/nnt 林建华/nr 的/ude1 抵制/vn 。/w 
而/cc 褚健/nr 被捕/vi 后/f ，/w 有/vyou 传言/n 称/v ，/w 他/rr 正是/v 这场/r 风波/n 的/ude1 “/w 幕后/s 推手/n ”/w 。/w 原因/n 在于/v ，/w 杨卫/nr 被/pbei 调任/v 后/f ，/w 褚健/nr 成为/v 新/a 校长/nnt 热门/a 人选/n 。/w 当时/t 常务/b 副校长/nnt 宋永华/nr 的/ude1 呼声/n 也/d 很高/d ，/w 但/c 宋永华/nr 非/b 中国/ns 国籍/n ，/w 基本/a 无望/vi 获得/v 任命/vn 。/w 
一位/mq 不愿/nz 透露/v 姓名/n 的/ude1 浙大/n 教师/nnt 透露/v ，/w “/w 杨卫/nr 卸任/vi 后/f ，/w 宋永华/nr 任/v 校长/nnt 的/ude1 呼声/n 高/a ，/w 后来/t 遭遇/v 不少/m 教师/nnt 的/ude1 联名/vn 杯葛/nz ，/w 一个/mq 重要/a 的/ude1 原因/n 是/vshi 宋/tg 的/ude1 国籍/n 问题/n ，/w 从而/c 致使/v 浙大/n 校长/nnt 难产/vi 。/w ”/w 
2014年1月16日/t ，/w [浙江/ns 大学/nis]/ntu 多/a 位/q 教授/nnt 证实/v 了/ule 这/rzv 一/m 传言/n 。/w 不少/m 教师/nnt 坚信/v ，/w 传言/n 并非/v 空穴来风/vl ，/w 因为/c 拿/v “/w 校友会/nis ”/w 提出/v 的/ude1 新/a 校长/nnt 标准/n 来看/u ，/w 褚健/nr 为/p 最/d 合适/a 人选/n 之一/rz 。/w 根据/p [本报/rz 记者/nnt]/nz 求证/v ，/w 这场/r 抵制/v 校长/nnt 风波/n ，/w 源自/v [法国/nsf 浙大/n 校友会/nis]/nt 会长/nnt 王晓杰/nr 。/w 王晓杰/nr 告诉/v [本报/rz 记者/nnt]/nz ，/w 由于/p 国内/s 的/ude1 校友/n 不大/d 方便/a ，/w 所以/c 推举/v 他/rr 为/p 起草/v 相关/vn 声明/n 的/ude1 发起人/n 之一/rz 。/w 2013年6月21日/t ，/w 他/rr 发表/v 博文/nz 《/w 浙大/n 人/n 应当/v 把握/vn 自己/rr 的/ude1 命运/n 》/w ，/w 成为/v 随后/d 浙大/n 各地/rzs 校友会/nis 负责人/nnt 发表/v 联合声明/v 的/ude1 底本/n 。/w 
这个/rz 由/p 他/rr 起草/v 的/ude1 稿子/n 征求/v 大家/rr 意见/n 并/cc 修改/v 后/f ，/w 形成/v 了/ule 最终/d 版/n 的/ude1 《/w [浙江/ns 大学/nis]/ntu 全球/n 各地/rzs 校友会/nis 负责人/nnt 联合声明/v 》/w 。/w 2013年6月22日/t ，/w 这份/r 由/p 50多人/m 签名/vi 的/ude1 声明/n 由/p 王晓杰/nr 通过/p 个人/n 微博/n 最先/d 发布/v ，/w 并/cc 最终/d 演化/vi 为/p 《/w 反对/v 林建华/nr 先生/n 担任/v [浙江/ns 大学/nis]/ntu 校长/nnt 》/w 的/ude1 公开信/n 。/w “/w 2005年/t 时/ng ，/w 褚健/nr 就/d 有/vyou 希望/v 任/v 常务/b 副校长/nnt ，/w 但/c 最终/d 因为/c 有人/r 举报/vn 其/rz [经济/n 问题/n]/nz 而/cc 作罢/vi 。/w ”/w 上述/b 浙大/n 教师/nnt 说/v 。/w 
但/c 包括/v 王晓杰/nr 在/p 内/f 的/ude1 多/a 位/q 各地/rzs 校友会/nis 负责/v 人均/a 否认/v 在/p “/w 抵制/v 校长/nnt 风波/n ”/w 中/f ，/w 受到/v 了/ule “/w 幕后/s 推手/n ”/w 的/ude1 指使/v 。/w 王晓杰/nr 说/v ，/w 其实/d 事件/n 源自/v 于/p 各界/rz 校友/n 在/p QQ/x 群/ng 里/f 的/ude1 一场/mq 讨论/v ，/w 最后/f 才/d 有/vyou 了/ule 新/a 校长/nnt 人选/n 标准/n ，/w “/w 只是/d 想/v 表达/vn 一下/mq 校友/n 们/k 对/p 新任/b 校长/nnt 人选/n 的/ude1 诉求/v 。/w ”/w 
1月17日/t 上午/t ，/w 记者/nnt 在/p 对/p [浙江/ns 大学/nis 新闻/n 办公室/nis]/nt 的/ude1 采访/vn 中/f 获悉/v ，/w 学校/nis 并不/d 认为/v 抵制/vn 校长/nnt 的/ude1 风波/n 是/vshi 导致/v 褚健/nr 被捕/vi 的/ude1 “/w 导火索/n ”/w 。/w 在/p 其/rz 一份/mq 官方/n 声明/n 中/f ，/w 明确/a 提出/v ：/w “/w [有关/vn 部门/n]/nz 事实上/bl 2012年/t 就/d 启动/v 了/ule 本/rz 案件/n 的/ude1 查处/vn ，/w 远/a 早/a 于/p 2013年/t 浙大/n 新/a 校长/nnt 的/ude1 任命/vn 。/w ”/w 
