《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 节目/n 中/f ，/w 周玮/nr 妈妈/n 声泪俱下/vl 地/ude2 说/v 以前/f 有/vyou 个/q 节目/n 说/v 儿子/n “/w 是/vshi 中度/b 脑残/nz ，/w 是/vshi 他/rr 姐姐/n 教/v 的/ude1 ”/w ，/w 而/cc 网友/n 爆料/v 称/vn ，/w 原来/d 周/qt 妈妈说/nz 的/ude1 这个/rz 节目/n ，/w 竟是/v 四年前/t 一度/d 红火/a 的/ude1 央视/j 《/w [走近/v 科学/n]/nz 》/w 。/w 
根据/p 网友/n 提供/v 的/ude1 线索/n ，/w 四年前/t 报道/v 周玮/nr 的/ude1 这/rzv 期/qv 《/w [走近/v 科学/n]/nz 》/w 名为/v 《/w 智障/nz 少年/n 的/ude1 速算/nz 天分/n 》/w ，/w 当时/t [18/m 岁/qt]/mq 的/ude1 周玮/nr 被/pbei 节目组/n 带到/v 了/ule 北京/ns 中央/n [教育/vn 科学研究/nz]/nz 进行/vn 检测/vn 。/w 专家/nnt 们/k 对/p 周玮/nr 进行/vn 了/ule [韦氏/nr 儿童/n]/nz [智力/n 测验/vn]/nz (/w [6/m ~/w 16/m 岁/qt]/mq 阶段/n )/w ，/w 发现/v 只要/c 跟/p 知识面/n 和/cc 理解/v 相关/vn 的/ude1 题目/n 周玮/nr 都/d 做/v 不/d 了/ule ，/w 比如/v 国庆节/t 是/vshi 哪/ry 一天/mq ？/w 电灯/n 是/vshi 谁/ry 发明/v 的/ude1 ？/w 如果/c 在/p 商店/nis 里/f 拾/v 了/ule 别人/rr 的/ude1 钱包/n 你/rr 会/v 怎么办/ryv ？/w …/w …/w 周玮/nr 都/d 很/d 茫然/a 地/ude2 回答/v “/w 不/d 知道/v ”/w 。/w 最后/f 测验/v 结果/n 周玮/nr 的/ude1 综合/vn 分数/n 只有/c 45分/t ，/w 属于/v 中度/b [智力/n 低下/a]/nz 。/w 
当年/t 的/ude1 《/w [走近/v 科学/n]/nz 》/w 的/ude1 报道/vn 被/pbei 扒/v 出来/vf 后/f ，/w 网友/n 们/k 争论/vn 不已/vi 。/w 绝大多数/m 网友/n 对于/p 当年/t 的/ude1 《/w [走近/v 科学/n]/nz 》/w 提出/v 疑问/n ，/w 有的/rz 网友/n 甚至/d 跑去/nz 《/w [走近/v 科学/n]/nz 》/w 的/ude1 [百度/ntc 贴吧/n]/nz 和/cc 官方/n 微博/n 上/f 要求/n 《/w [走近/v 科学/n]/nz 》/w 道歉/vi 。/w 
但/c 也/d 有/vyou 网友/n 认为/v ，/w 能/v 不能/v 还/d 周玮/nr “/w 清白/an ”/w 还/d 需要/v 最后/f 的/ude1 检测/vn 结果/n 才能/n 证明/v ，/w 网友/n “/w 肿/vi 麽/nz 办/v kub/x ”/w 说/v ：/w “/w 看/v 了/ule 《/w [走近/v 科学/n]/nz 》/w 对/p 周玮/nr 的/ude1 那/rzv 期/qv 采访/v ，/w 觉得/v 不/d 应该/v 全/a 怪/a 节目组/n 和/cc 专家/nnt ：/w 周/qt 妈妈/n 对/p 其/rz 描述/v 不/d 清/tg 也/d 造成了/v 医生/nnt 的/ude1 一些/mq 误判/vn ，/w 又/d 或许/d 当时/t 周玮/nr 运算/vn 能力/n 还/d 不/d 像/v 今天/t 这样/rzv 出色/a 。/w ”/w 
而/cc 记者/nnt 从/p 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 了解到/v ，/w 近期/t 节目组/n 将/d 带/v 周玮/nr 去/vf 北京/ns 接受/v 专业/n 测试/vn ，/w 希望/v 找到/v 关于/p 周玮/nr 大脑/n 是否/v 存在/vn 天才/n 区/n 的/ude1 答案/n ，/w 同时/c 希望/v 能/v 用/p 先进/a 的/ude1 科学/n 手段/n 和/cc 节目组/n 幕后/s 的/ude1 科学家/nnt 团队/n 进行/vn 诊断/vn ，/w 并/cc 试图/v 找到/v 治疗/vn 周玮/nr 的/ude1 方法/n 。/w 这/rzv 一切/rz 的/ude1 结果/n ，/w 将/d 在/p 近期/t 节目/n 中/f 实时/n 公布/v 。/w 
