人民网/nz 合肥/ns 1月22日/t 电/n （/w 记者/nnt 李阔/nr 实习生/nnt 张俊/nr ）/w 1月22日/t 上午/t 10时/t 许/v ，/w [安徽省/ns 阜阳市/ns 公安局/nis]/nt 官方/n 微博/n “/w @/w 阜阳/ns 公安/n 在线/vn ”/w 收到/v 一名/mq 网友/n 私信/n ，/w 称/v 自己/rr 捡到/v 两张/mq 火车票/n ，/w 接到/v 消息/n 后/f ，/w 阜阳/ns 警方/n 立即/d 多方/d 寻找/v 失主/n 。/w 最终/d ，/w 在/p 热心/a 网民/gi 和/cc 警方/n 的/ude1 接力/vn 下/f ，/w 车票/n 于/p 当日/t 上午/t 就/d 回到/v 了/ule 主人/n 的/ude1 手中/s 。/w 
1月22日/t 上午/t 10点22分/t ，/w [阜阳市/ns 公安局/nis]/nto 官方/n 微博/n “/w @/w 阜阳/ns 公安/n 在线/vn ”/w 接到/v 了/ule 网友/n “/w @/w 留/v [两/q 三/m 手/n]/mq ”/w 的/ude1 私信/n 求助/v ，/w 称/v 其/rz 捡到/v 一个/mq 包/v ，/w 包/v 内有/nz 两张/mq 火车票/n 以及/cc 失主/n 的/ude1 身份证/n 。/w 网友/n 在/p 私信/n 中/f 告诉/v 民警/nnt ：/w “/w 票/n 是/vshi 今晚/t [8/m 点/qt]/mq 的/ude1 ，/w 包/v 里/f 没有/v 任何/rz 联系/v 到/v 失主/n 的/ude1 信息/n ，/w 只能/v 希望/vn 你们/rr 查/v 下/f 失主/n 了/ule ！/w ”/w 
“/w @/w 阜阳/ns 公安/n 在线/vn ”/w 值班/vn 民警/nnt 发现/v 后/f ，/w 立即/d 与/cc 发帖/vi 网民/gi 互动/vn 。/w 经过/p 询问/v ，/w 这/rzv 两张/mq 火车票/n 都/d 是/vshi 1月22日/t 晚/tg 8时49分/t 从/p 广州/ns 东/f 开往/vf 阜阳/ns 的/ude1 ，/w 持/v 票/n 人/n 显示/v 为/p “/w 王/n 火车/n ”/w ，/w 遗失/v 地点/n 在/p 广东省/ns 佛山市/ns [南海区/ns 大沥镇/ns]/nz 大润发/nz 的/ude1 一家/n 超市/nis 里/f 。/w 
通过/p 失主/n 身份证/n 上/f 的/ude1 信息/n ，/w 民警/nnt 判断/v 车票/n 所有/b 人/n “/w 王/n 火车/n ”/w 系/v [亳州/ns 谯城区/ns]/nz 居民/n 马/n 某某/r 。/w 民警/nnt 立即/d 联系/v “/w @/w 亳州/ns 公安/n 在线/vn ”/w ，/w 通报/v 相关/vn 情况/n ，/w 并/cc 请求/v 当地/s 派出所/nis 设法/v 联系/vn 失主/n 。/w 
半个/mq 小时/n 后/f ，/w 亳州/ns 警方/n 传来/v 好消息/nz ：/w 当地/s 派出所/nis 通过/p 马/n 某/rz 家人/n ，/w 与/cc 失主/n 马/n 某/rz 取得/v 了/ule 联系/v ，/w 并/cc 把/pba 热心/a 网友/n 的/ude1 [联系/v 方式/n]/nz 与/cc 取/v 票/n 地点/n 告诉/v 了/ule 他/rr 。/w 恰好/d ，/w 此时/r ，/w 马/n 某某/r 还/d 未/d 离开/v 佛山/ns ，/w 与/cc 寻找/v 失主/n 的/ude1 网民/gi 同/p 在/p 一个/mq 镇子/n 上/f 。/w 
当日/t 中午/t [12/m :/w 16/m 分/qt]/mq ，/w 网民/gi “/w @/w 留/v [两/q 三/m 手/n]/mq ”/w 再次/d 发/v 微博/n 称/v ：/w “/w 失主/n 已经/d 拿到/v 回家/vn 的/ude1 车票/n 了/ule ！/w 谢谢/v 各位/rr 网友/n 的/ude1 关心/vn ，/w 终于/d 能/v 开开/v 心心/nz 回家/vi 过/uguo 大年/n 了/ule ！/w ”/w 
