记者/nnt 22日/t 从/p [济南市/ns 纪委/nnt]/nt 获悉/v ，/w 为/p 确保/v 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n 精神/n “/w 落地生根/v ”/w ，/w 近期/t 济南市/ns 严肃查处/v [公车/n 私用/v]/nz 违规/v 行为/n ，/w 有/vyou [4/m 名/q]/mq 市/n 管/v 领导干部/nnt 因/p 公车/n 接送/v 子女/n 上学/vi 被/pbei 全市/n 通报批评/v 。/w 
为/p 加强/v 党政机关/n [公务/n 用车/n]/nz 管理/vn ，/w [济南市/ns 纪委/nnt]/nt 、/w 监察局/nis 开展/v 公车/n 管理/vn 专项/b 行动/vn ，/w 并/cc 实行/v 公车/n 封存/vi 制度/n 。/w [国家/n 规定/n]/nz 的/ude1 [7/m 个/q]/mq [法定/b 节假日/t]/nz [放假/vi 调休/v]/nz 期间/f ，/w 济南市/ns 对/p 一般/ad [公务/n 用车/n]/nz 实行/v 定点/n 集中/v 封存/vn ，/w 车辆/n 车型/n 、/w 车/n 号/q 、/w 封存/vi [详细/a 地址/n]/nz 和/cc 起止/nz 日期/n 等/udeng 情况/n 通过/p 互联网/n 公示/n ，/w 接受/v [社会/n 监督/vn]/nz 。/w 
[济南市/ns 纪委/nnt]/nt 瞄准/v 重要/a 时间/n 点/qt ，/w 针对/p 公车/n 接送/v 子女/n 上学/vi 问题/n 成立/vi 检查组/nis ，/w 在/p 全市/n 范围内/nz 开展/v 专项/b 检查/vn ，/w [18/m 个/q]/mq 单位/n 和/cc [4/m 名/q]/mq 市/n 管/v 领导干部/nnt 被/pbei 查出/v 存在/vn [公车/n 私用/v]/nz 问题/n ，/w 被/pbei 全市/n 通报批评/v 。/w 
[济南市/ns 纪委/nnt]/nt 书记/nnt 慕建民/nr 介绍/v ，/w 法规/n 的/ude1 生命力/n 与/cc 权威性/n 在于/v 落实/vn ，/w 任何人/r 违反/v 了/ule 法规/n 都/d 要/v 被/pbei 惩罚/v 追责/nz 。/w 聚焦/vi “/w 四/m 风/n ”/w 建/v 制度/n ，/w 重点/n 要/v 在/p 厉行/v 勤俭节约/vl 、/w 公务/n 接待/v 、/w [公车/n 改革/vn]/nz 、/w 因/p 公/ng 出国/vi 等/udeng 方面/n 制定/v 出台/vn 详细/a 的/ude1 [实施/v 细则/n]/nz ，/w 确保/v 不/d 虚/a 、/w 不/d 空/ng 、/w 不/d 偏/d 。/w 同时/c ，/w 坚持/v 有/vyou 案/ng 必/d 查/v ，/w 对/p 违规/v [违纪/vn 行为/n]/nz “/w 零容忍/nz ”/w ，/w 对/p 有令不行/nz 、/w 有禁不止/vl 、/w 顶风/vi 违纪/vn 的/ude1 ，/w 发现/v 一起/s 、/w 查处/v 一起/s ，/w 快/a 查/v 快/a 办/v 、/w 决不/d 姑息/v 。/w (/w 记者/nnt 王志/nr )/w 
