图/n 为/p 疑似/nz 旧/a 日军/n 用来/v 存放/vn 化学武器/n 制剂/n 的/ude1 容器/n 
据/p 日本/ns 《/w [读卖/nz 新闻/n]/nz 》/w 1月22日/t 报道/v ，/w [日本/ns 国土/n 交通/n 省/n]/nz 横滨/ns 国道/n 事务所/nis 透露/v ，/w 该/rz 事务所/nis 21日/t 在/p [神奈川/ns 县/n]/ns 寒川町/nr [一/d 之/uzhi]/mq 宫相模/nr 纵贯/v 道/qv 的/ude1 [施工/vn 现场/s]/nz 发现/v 一个/mq 巨型/b 容器/n 类/q 铁罐/nz 。/w 
报道/v 称/vn ，/w 由于/p 此地/s 在/p “/w 二战/n ”/w 时/ng 曾/d 曾/d 是/vshi 旧/a [日本/ns 海军/nnd 化学武器/n 工厂/nis]/nt 旧/a 相模/nz [海军/nnd 工厂/nis]/nt 所在地/n ，/w 该/rz 巨型/b 铁罐/nz 很可能/nz 是/vshi 化学药品/n 的/ude1 容器/n 。/w 不过/c ，/w 当地/s 警方/n 在/p 调查/v 时/ng 未/d 检测/vn 出/vf [有害/a 物质/n]/nz 。/w 
据/p 横滨/ns 国道/n 事务所/nis 透露/v ，/w 被/pbei 发现/v 的/ude1 铁罐/nz 是/vshi 一个/mq 高/a 约/d [1/m ./w 2/m 米/q]/mq ，/w 直径/n 为/p [80/m 厘米/q]/mq 的/ude1 圆柱体/n 。/w 17日/t 在/p 进行/vn 地面/n 挖掘/v 作业/vn 时/ng ，/w 该/rz 事务/n 所在/n 深/a 约/d [20/m -/w 30/m 厘米/q]/mq 处/n 发现/v 该/rz 物/ng 。/w 2002年9月/t ，/w 在/p 距离/n 现场/s 不远处/s 还/d 曾/d 被/pbei 发现/v 有/vyou 大量/m 旧/a 日军/n 用来/v 盛放/nz 化学武器/n 试剂/n 的/ude1 瓶子/n 。/w 
