江西省/ns 新余市/ns 副市长/nnt 、/w 公安局/nis 局长/nnt 黄文辉/nr 在/p 接受/v [法治/n 周末/t]/nz 记者/nnt 的/ude1 专访/vn 。/w 
“/w 警察/nnt 为/p 病/n 童/ng 圆梦/v ”/w 幕后/s 
—/w —/w 江西省/ns 新余市/ns 副市长/nnt 、/w 公安局/nis 局长/nnt 黄文辉/nr 专访/vn 
随着/p 一场/mq [江西省/ns 新余/ns 市委/nis 宣传部/nis]/nt 、/w [新余市/ns 公安局/nis]/nto 共同/d 策划/vn 、/w 市民/n 志愿者/nnt 共同/d 参与/v 的/ude1 为/p 病/n 童邹骏/nr 億/nz 圆/vg “/w 警察/nnt 梦/n ”/w 大型/b [公益/n 活动/vn]/nz 画/v 上/f 句号/n ，/w 许多/mq 质疑/vn 也/d 伴随/v 着/uzhe 赞扬/v 纷/ag 至/p 而/cc 来/vf 
2014年1月11日/t 一大/n 早/a ，/w 一场/mq 特别/d 的/ude1 [公益/n 活动/vn]/nz 在/p 江西省/ns 新余市/ns 开始/v 了/ule 。/w 
这场/r [公益/n 活动/vn]/nz 的/ude1 “/w 主角/nnt ”/w 是/vshi 一名/mq 只有/c [9/m 岁/qt]/mq 的/ude1 男童/n 邹骏億/nr 。/w [6/m 岁/qt]/mq 那年/r ，/w 小/a 骏/ag 億/nz 被/pbei 确诊/v 患有/v “/w 肌肉/n 营养/n 不良/a 症/ng ”/w 。/w 现在/t ，/w 这个/rz 孩子/n 无法/v 正常/a 行走/vi ，/w 只能/v 爬行/vn 。/w 不过/c ，/w 即便/c 如此/rzv ，/w 患病/vi 的/ude1 小/a 骏/ag 億/nz 仍然/d 坚持/v 学习/vn 。/w 
小/a 骏/ag 億/nz 的/ude1 乐观/a 向上/vi ，/w 还/d 并/cc 不是/c 这场/r [公益/n 活动/vn]/nz 的/ude1 真正/d 特别/d 之/uzhi 处/n 。/w [值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 这场/r [公益/n 活动/vn]/nz 由/p [江西省/ns 新余/ns 市委/nis 宣传部/nis]/nt 、/w [新余市/ns 公安局/nis]/nto 共同/d 策划/vn ，/w 市民/n 志愿者/nnt 共同/d 参与/v 。/w 
为了/p 圆/vg 小/a 骏/ag 億/nz 的/ude1 “/w 警察/nnt 梦/n ”/w ，/w 1月11日/t 一大/n 早/a ，/w [新余/ns 市委/nis 宣传部/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 来到/v 小/a 骏/ag 億/nz 家/q 接/v 他/rr 出发/vi ，/w 然后/c 来到/v [新余市/ns 公安局/nis 特警/nnd 支队/nis]/nt 营房/n 。/w 
在/p 这里/rzs ，/w 迎接/v 小/a 骏/ag 億/m 的/ude1 是/vshi [新余市/ns 公安局/nis]/nto 局长/nnt 黄文辉/nr ，/w 他/rr 亲自/d 为/p 小/a 骏/ag 億/m 送/v 上/f 专门/d 定制/n 的/ude1 “/w 特警/nnd 警服/n ”/w ，/w 并/cc 宣布/v 小/a 骏/ag 億/m “/w 入/v 警/ng ”/w 。/w 
和/cc 特警/nnd 队员/nnt 们/k 一起/s 用/p 完/vi 简单/a 的/ude1 早餐/n 后/f ，/w 小/a 骏/ag 億/nz 参观/v 了/ule [特警/nnd 支队/nis]/nz 营房/n ，/w 特警/nnd 队员/nnt 为/p 其/rz 演示/vn 了/ule 轻装/n 防暴/b 队/n 型/k 、/w 重装/v 防暴/b 队/n 型/k 和/cc 擒敌拳/nz [3/m 种/q]/mq 队列/n 方阵/n ，/w 还/d 拿出/v 各式/r 真/a 枪械/n ，/w 让/v 小/a 骏/ag 億/nz 把/pba 玩/v 了/ule 个/q 遍/qv 。/w 
接着/c ，/w 小/a 骏/ag 億/nz 还/d 被/pbei 带到/v [一/d 处/n]/mq 路口/n ，/w 在/p 交警/nnd 的/ude1 指导/vn 下/f 指挥/v 交通/n 。/w 
在/p 小/a 骏/ag 億/nz 来到/v 110/m 指挥中心/nis 时/ng ，/w 忽然/d 中心/nis 接到/v 报警/vn 称/v ，/w 在/p 新/a 余/ng 胜利路/ns 发生/v 一起/s “/w 劫持/v 人质/n 案件/n ”/w ，/w 公安局/nis 领导/n 当即/d 安排/v 特警/nnd “/w 配合/v 小/a 骏/ag 億/nz 前往/v 处置/vn ”/w 。/w 
此时/r ，/w [圆梦/v 计划/n]/nz 即将/d 进展/vn 至/p 最高潮/nz 。/w 
当日/t [11/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 坐/v 在/p 轮椅/n 上/f 身穿/v “/w 警服/n ”/w 的/ude1 小/a 骏/ag 億/nz 和/cc 特警/nnd 一起/s 抵达/v “/w 劫持/v 人质/n 案件/n 事发/vi 现场/s ”/w 。/w 
特警/nnd 迅速/ad 包围/v 了/ule “/w 劫匪/n ”/w ，/w 向/p “/w 劫匪/n ”/w 喊话/vi 展开/v 心理/n 攻势/n 。/w [几/d 分钟/qt]/mq 后/f ，/w “/w 劫匪/n ”/w 要求/n 警方/n 提供/v 矿泉水/nf ，/w 随行/vn 特警/nnd 暗示/v 小/a 骏/ag 億/nz 利用/v 送/v 水/n 的/ude1 机会/n 接近/v “/w 劫匪/n ”/w 。/w 趁/p “/w 劫匪/n ”/w 接水/nz 之际/f ，/w 特警/nnd 一个/mq 漂亮/a 的/ude1 猛/a 摔/v 将/d 其/rz 制服/n ，/w “/w 人质/n ”/w 安全/an 获救/vi 。/w 现场/s 顿时/d 响起/v 一阵/mq 欢呼声/n 。/w 
[背景/n 音乐/n]/nz 《/w 爱/v 的/ude1 奉献/vn 》/w 响起/v 后/f ，/w 随着/p 幕布/n 被/pbei 揭开/v ，/w 一块/s 写/v 有/vyou “/w 骏/ag 億/nz ，/w 你/rr 是/vshi 一名/mq 好警察/nz ”/w 的/ude1 广告牌/n 呈现/v 在/p 小/a 骏/ag 億/nz 眼前/s 。/w 接着/c ，/w 新余市/ns 市长/nnt 丛文景/nr ，/w 新余市/ns 副市长/nnt 、/w [市/n 公安局/nis]/nt 局长/nnt 黄文辉/nr 向/p 小/a 骏/ag 億/nz 颁发/v 了/ule 写/v 有/vyou “/w 见义勇为/vl ‘/w 小/a 警察/nnt ’/w ”/w 的/ude1 奖励/vn 牌匾/n 。/w 
这场/r 特别/d 的/ude1 [公益/n 活动/vn]/nz 结束/v 后/f ，/w 引发/v 了/ule 人们/n 的/ude1 热/a 议/v 。/w 其中/rz ，/w 既有/v 为/p “/w 冬日/n 里/f 的/ude1 温暖/an ”/w 叫好/vi 者/k ，/w 也/d 不乏/v 质疑/vn “/w 炒作/v ”/w 、/w “/w 浪费/v 公共资源/gi ”/w 等/udeng 声音/n 。/w 还有/v 一些/mq 人/n ，/w 将/d 此/rzs 活动/vn 视为/v 去年/t [美国/nsf 旧金山/nsf]/ns 警察/nnt 、/w 市长/nnt 等/udeng 为/p 白血病/nhd 患儿/n 圆/vg “/w 蝙蝠侠/nz 梦/n ”/w 活动/vn 的/ude1 中国/ns 版/n 。/w 
1月17日/t ，/w [法治/n 周末/t]/nz 记者/nnt 专访/vn 了/ule 该/rz 活动/vn 的/ude1 决策者/nnd 、/w 参与者/n —/w —/w 新余市/ns 副市长/nnt 、/w 公安局/nis 局长/nnt 黄文辉/nr ，/w 听/v 其/rz 讲述/v 这场/r 特别/d [公益/n 活动/vn]/nz 的/ude1 幕后/s 故事/n 与/cc 深意/n 。/w 
适当/a 参考/vn 了/ule “/w 美国/nsf 版/n ”/w 圆梦/v 
[法治/n 周末/t]/nz ：/w 你/rr 为什么/ryv 同意/v 举办/vn “/w 帮助/v 小/a 骏/ag 億/nz 圆梦/v ”/w 的/ude1 活动/vn ？/w 
黄文辉/nr ：/w 最初/d ，/w [新余市/ns 政府/nis]/nto 的/ude1 微博/n 平台/n “/w 新/a 余/ng 发布/v ”/w ，/w 发布/v 了/ule “/w 小/a 骏/ag 億/nz 在/p 学校/nis 里/f 、/w 坐/v 在/p 轮椅/n 上/f 曾/d 多次/mq 表示/v 想/v 当/p 警察/nnt ”/w 的/ude1 信息/n 。/w 立刻/d ，/w [公安/n 机关/n]/nz 就/d 敏锐/a 地/ude2 捕捉/v 到/v 了/ule 这个/rz 信息/n 。/w 
这个/rz 患病/vi 的/ude1 小孩子/n 表达/v 了/ule 他/rr 最/d 童真/n 的/ude1 愿望/n ，/w 他/rr 想/v 做/v 警察/nnt ，/w 在/p 他/rr 的/ude1 眼里/s ，/w 警察/nnt 就是/v “/w 抓/v 坏人/n ”/w 。/w “/w 抓/v 坏人/n ”/w 就是/v 维持/vn 好/a [社会/n 治安/n]/nz 。/w 作为/p 当地/s [公安/n 机关/n]/nz 的/ude1 负责人/nnt ，/w 他/rr 的/ude1 这个/rz 愿望/n 让/v 我/rr 很/d 受/v 感动/vn 和/cc 激励/vn 。/w 另一方面/c ，/w 我们/rr 觉得/v ，/w 帮助/v 小/a 骏/ag 億/nz 圆/vg 这个/rz 梦/n ，/w 也/d 是/vshi 我们/rr 警察/nnt 的/ude1 责任/n 和/cc 义务/n 。/w 
黄文辉/nr ：/w 直到/v 新余市/ns 宣传/v 部门/n 以及/cc 公安/n 的/ude1 宣传/vn 部门/n 跟/p 我/rr 报告/n ，/w 打算/v 为/p 小/a 骏/ag 億/nz 策划/vn 这个/rz 活动/vn ，/w 我/rr 才/d 听说/v 了/ule 旧金山/nsf 的/ude1 这个/rz 事情/n 。/w 
我/rr 觉得/v 这个/rz 事情/n 很好/ad ，/w 这/rzv 是/vshi 一场/mq 帮助/v 男孩/n 圆/vg “/w 蝙蝠侠/nz 梦/n ”/w 的/ude1 [公益/n 活动/vn]/nz ，/w 体现/v 了/ule (/w 对孩子/nz 的/ude1 )/w 关心/v ，/w 传播/vn 了/ule 爱/v 。/w 我/rr 觉得/v 我们/rr 可以/v 借鉴/vn 这个/rz 做法/n ，/w 搞/v 全城/n 志愿者/nnt 招募/v ，/w 参与/v 这个/rz 活动/vn 。/w 我们/rr 也/d 在/p [公安/n 机关/n]/nz 内部/f 进行/vn 志愿者/nnt 招募/v ，/w 并非/v 通过/p [行政/n 机关/n]/nz 的/ude1 指派/v ，/w 而是/c 要/v 大家/rr 志愿/n 参加/v 。/w 我/rr 考虑到/v ，/w “/w 爱/v ”/w 在/p 全世界/n 是/vshi 相通/vi 的/ude1 ，/w 是/vshi 不/d 受/v 国界/n 、/w 制度/n 约束/vn 的/ude1 ，/w 我们/rr [完全/ad 可以/v]/nz 做/v 。/w 所以/c ，/w 后来/t 我/rr 积极/ad 地/ude2 支持/v 了/ule 这项/r 活动/vn 。/w 
(/w 这次/r )/w 活动/vn 的/ude1 组织/n 以及/cc “/w 劫匪/n ”/w 情节/n 的/ude1 安排/vn ，/w 也/d [一定/b 程度/n]/nz 上/f 参照/v 了/ule “/w 旧金山/nsf [蝙蝠/n 男孩/n]/nz ”/w 的/ude1 情节/n 。/w 如果/c 没有/v 借鉴/vn 旧金山/nsf 的/ude1 圆梦/v 故事/n ，/w 我们/rr 依旧/z 会/v 帮助/vn 小/a 骏/ag 億/nz 圆梦/v 。/w 不过/c ，/w 也许/d 不会/v 有/vyou “/w 劫匪/n ”/w 情节/n ，/w 可能/v 只/d 带/v 小/a 骏/ag 億/nz 到/v 警局/n 参观/v 、/w 给/p 他/rr 穿/v 上/f 警服/n 等/udeng 。/w 
