农民/nnt 谢宗来/nr 扒/v 掉/v 金金焕/nr 工厂/nis 的/ude1 [几十/m 米/q]/mq 围墙/n ，/w 在/p 厂区/n 内/f 建起/v [8/m 间/f]/mq 临街/vn 门面房/n 。/w 金金焕/nr 找/v 政府/nis 找/v 法院/nis ，/w 但/c 问题/n 一直/d 没有/v 解决/vn 。/w 
浙江/ns 商人/nnt 被/pbei 招商/vn 至/p 山东/ns 郯城/ns 投资/vn ，/w 拿到/v 《/w [国有/vn 土地/n 使用证/n]/nz 》/w 后/f 开始/v 建厂/vn ，/w 但/c 招商/vn 协议/n 和/cc [土地/n 使用证/n]/nz 并未/d 能/v 保障/vn 这家/r 厂子/n 的/ude1 [生产/vn 经营/vn]/nz 。/w [失地/n 农民/nnt]/nz 认为/v 政府/nis 补偿/vn 不到/v 位/q ，/w 在/p 多次/mq 上访/v 无/v 果/ng 后/f ，/w 开始/v 找/v 外地/s 投资商/nnd 的/ude1 麻烦/an ，/w 最后/f 竟/d 发展/vn 到/v 扒/v 掉/v 工厂/nis [几十/m 米/q]/mq 围墙/n ，/w 在/p 厂区/n 内/f 建起/v 临街/vn 门面房/n 。/w 投资商/nnd 从/p 镇政府/nis 找到/v 县政府/n ，/w 从/p 派出所/nis 找到/v 公安局/nis ，/w 盼望/v 有人/r 能/v 出面/vi 干预/vn 解决/v ，/w 没有/v 结果/n ，/w 他/rr 诉/vg 到/v 法院/nis ，/w 法院/nis 也/d 不/d 受理/v 。/w 
一个/mq 多/a 月/n 来/vf ，/w 在/p 山东省/ns 郯城县/ns 办厂/vi 的/ude1 浙江/ns 商人/nnt 金金焕/nr 心急如焚/vl ，/w 他/rr 从/p 派出所/nis 找到/v 公安局/nis ，/w 从/p 镇政府/nis 找到/v 县政府/n ，/w 盼望/v 有人/r 能/v 出面/vi 干预/vn ，/w 把/pba 被/pbei 当地/s 村民/n 谢宗来/nr 扣压/v 的/ude1 挖掘/vn 机要/b 回来/v 。/w 
6年前/t ，/w 一纸/mq 招商/vn 协议/n ，/w 把/pba 杭州/ns 萧山人/nz 金金焕/nr 吸引/v 到/v 郯城/ns 重坊镇/ns 开办/v [防护/vn 用品/n]/nz 厂/n ，/w 2009年/t ，/w 经过/p 一系列/b 程序/n ，/w 金金焕/nr 取得/v 了/ule 在/p [重/a 坊/ng 一/d 村/n]/ns 的/ude1 [20/m 亩/q]/mq [土地/n 使用权/n]/nz ，/w 并/cc 拿到/v 了/ule 《/w [国有/vn 土地/n 使用证/n]/nz 》/w 。/w 
但/c 这/rzv 张/q 《/w [国有/vn 土地/n 使用证/n]/nz 》/w 并未/d 能/v 保障/vn [防护/vn 用品/n]/nz 厂/n 的/ude1 独立/a 使用权/n 。/w “/w 从/p 我/rr 搬进/v 来/vf 就/d 没有/v 消停/nz 过/uguo ，/w 谢宗来/nr 一家/n 老/a 闹事/vi ，/w 不是/c 到/v 厂子/n 里/f 种/q 树种/n 庄稼/n ，/w 就是/v 扒/v 墙头/n 、/w 堆/v 沙土/n 。/w 作为/p 一个/mq 外地人/n ，/w 我/rr 又/d 不/d 敢/v 惹/v 他/rr 。/w ”/w 金金焕/nr 告诉/v [法治/n 周末/t]/nz 记者/nnt ，/w 到/v 了/ule 2013年2月/t ，/w 谢宗来/nr 竟然/d 扒/v 掉/v 工厂/nis [几十/m 米/q]/mq 围墙/n ，/w 在/p 厂区/n 内/f 建起/v [8/m 间/f]/mq 临街/vn 门面房/n 。/w 
2013年12月16日/t 深夜/t ，/w 在/p 起诉/v 谢宗来/nr 侵权/vn 但/c 法院/nis 不予/v 受理/vn 后/f ，/w 金金焕/nr 悄悄/d 请/v 人/n 来/vf 拆除/v 这/rzv [8/m 间/f]/mq 房屋/n ，/w 没想到/nz ，/w 房子/n 未/d 拆成/nz ，/w 挖掘机/n 还/d 被/pbei 谢家/nz 扣下/v 了/ule 。/w 
“/w 这/rzv 可/v 怎么办/ryv ？/w 机/ng 主/ag 天天/d 追/v 着/uzhe 我/rr 讨要/nz 挖掘机/n ，/w 人家/n 40多万元/m 的/ude1 设备/n ，/w 干/v 一小时/mq 就要/d [260/m 元/q]/mq 呢/y ！/w ”/w 金金焕/nr 急得/v 团团转/al 。/w 
外地/s 投资商/nnd 的/ude1 窘境/n 
金金焕/nr 茫然/a 了/ule ，/w 他/rr 一面/n 上诉/v ，/w 一面/n 找/v [政府/nis 官员/nnt]/nnt 解决/v ，/w 副县长/nnt 孙利/nr 短信/n 答复/vn 说/v ：/w “/w 法院/nis 都/d 不/d 受理/v 的/ude1 事情/n ，/w [行政/n 手段/n]/nz 怎么/ryv 协调/v 得了/vi ？/w ”/w 金金焕/nr 回复/v ：/w “/w 你们/rr [县政府/n 办/v]/nt 不/d 了/ule ，/w 叫/vi 我们/rr 外地/s 投资者/nnd 怎么办/ryv ？/w ”/w 但/c 孙/ng 副县长/nnt 没有/v 了/ule 下文/n 。/w 
时间/n 回到/v 2007年8月/t 。/w 
金金焕/nr 经/p 人/n 牵/v 针/n 引线/n ，/w 与/cc 另一个/mq 合伙人/nnt ，/w 以/p [上海/ns 耀通/nz 实业/nis 公司/nis]/nt (/w 以下/f 简称/v 耀通/nz 公司/nis )/w 的/ude1 名义/n 与/cc [重坊镇/ns 政府/nis]/nt 签订/v 了/ule 一份/mq 协议/n ，/w 镇政府/nis 开/v 出/vf 了/ule 诸多/m 优厚/a 条件/n ，/w 将/d 金金焕/nr 招商/vn 进/vf 郯城/ns 。/w 
协议/n 约定/v ，/w 耀通/nz 公司/nis 在/p 重坊镇/ns 注册/vn 成立/vi [临沂/ns 防护/vn 用品/n 有限公司/nis]/nt (/w 后/f 更名/vi [临沂/ns 诺美/nrf 尔/Rg 服饰/n 有限公司/nis]/nt ，/w 以下/f 简称/v 诺美尔/nrf 公司/nis )/w ，/w [重坊镇/ns 政府/nis]/nt 负责/v 提供/v 不/d 低于/v [30/m 亩/q]/mq 的/ude1 建厂/vn 用地/n ，/w 如/v 租赁/vn 土地/n ，/w 镇政府/nis 每年/r 承担/v 每亩/r [800/m 元/q]/mq 的/ude1 费用/n ，/w 若/c 办/v [国有/vn 土地/n 使用证/n]/nz ，/w 镇政府/nis 积极/ad 协调/v [有关/vn 部门/n]/nz 办理/v ，/w 并/cc 保证/v 在/p 2007年10月1/t 日前/t 将/d 建厂/v 地皮/n 圈占/nz 到位/vi 。/w 
作为/p 回报/vn ，/w 耀通/nz 公司/nis 承诺/vn 一期/b [固定资产/n 投资/vn]/nz 不/d 低于/v [300/m 万元/q]/mq ，/w 用工/vn 不少/m 于/p [200/m 人/n]/mq ，/w 年产值/n 不/d 低于/v [2500/m 万元/q]/mq ，/w 上缴/v 税额/n 不/d 低于/v [100/m 万元/q]/mq 。/w 
“/w 2007年10月/t ，/w 镇/n 领导/n 带/v 我们/rr 去/vf 看/v 一块/s 圈/qv 起来/vf 的/ude1 地皮/n ，/w 说/v 是/vshi [20/m 亩/q]/mq ，/w 尽管/c 达/v 不到/v 合同/n 约定/v 的/ude1 面积/n ，/w 但/c 考虑/v 够用/vi 了/ule ，/w 我/rr 也/d 没/d 说什么/nz 。/w ”/w 金金焕/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 当年/t 年底/f ，/w 他们/rr 即/v 投入生产/v ，/w 那时/rzt 还/d 未/d 建/v 厂房/n ，/w 在/p 一座/mq 废弃/v 的/ude1 粮仓/n 里/f 生产/v 手套/n ，/w 员工/n 约/d [150/m 人/n]/mq ，/w “/w 镇/n 领导/n 待/vi 我/rr 若/c 上宾/n ，/w 安排/v 住在/v 镇政府/nis 大院/n ”/w 。/w 
“/w 党委/nis 很/d 热情/an ，/w 当时/t 的/ude1 书记/nnt 杨从军/nr 说/v ，/w 你/rr 人生/n 地/ude2 不/d 熟/a 的/ude1 ，/w 厂房/n 我/rr 找/v 人/n 帮/v 你/rr 建/v 吧/y ，/w 谁知/v 厂房/n 建/v 好/a 后/f ，/w 工程队/nis 硬是/d (/w 比/p 合同价/nz )/w 多/a 要/v 20多万元/m ，/w 不/d 给/p 就要/d 打/v 我/rr 。/w ”/w 金金焕/nr 回忆说/nz 。/w 
通过/p 招拍挂/nz 手续/n ，/w 诺美尔/nrf 公司/nis 获得/v 了/ule [13343/m 平方米/q]/mq (/w [20/m ./w 01/m 亩/q]/mq )/w 的/ude1 [国有/vn 土地/n 使用权/n]/nz ，/w 但/c 事后/f 金金焕/nr 经过/p 亲自/d 丈量/v ，/w 发现/v 实际/n 圈/qv 在/p 围墙/n 里/f 的/ude1 面积/n 只有/c [17/m 亩/q]/mq 多/a 。/w 
“/w 这/rzv 并/cc 不是/c 最/d 闹心/vn 的/ude1 。/w ”/w 金金焕/nr 称/v ，/w “/w 从/p 搬进/v 来/vf 新/a 厂区/n 的/ude1 那一天/mq 起/vf ，/w [重/a 坊/ng 一/d 村/n]/ns 村民/n 谢宗来/nr 就/d 不断/d 进/vf 厂/n 找麻烦/v ，/w 声称/v 我/rr 占/v 了/ule 他/rr 的/ude1 承包地/n ，/w 补偿/vn 没有/v 到位/vn ，/w 在/p 厂区/n 内/f 种/q 庄稼/n 、/w 种树/v ，/w 扒/v 墙/n 堆土/nz ，/w 甚至/d 拉闸/nz 断电/vi ，/w 镇/n 党委/nis 、/w 政府/nis 多次/mq 制止/v 无/v 果/ng 。/w ”/w 金金焕/nr 称/v ，/w 企业/n 因此/c 无法/v 正常/a [生产/vn 经营/vn]/nz 。/w “/w 感觉/n 没有/v 安全感/n ，/w 不/d 敢/v 继续/v 投资/vn 。/w ”/w 
2013年2月/t ，/w 谢宗来/nr 干脆/d 扒/v 掉/v [几十/m 米/q]/mq 围墙/n ，/w 开始/v 建/v 门面房/n ，/w 尽管/c 镇政府/nis 、/w 房/n 建/v 所/usuo 等/udeng [相关/vn 部门/n]/nz 均/d 出面/vi 阻止/v ，/w 但/c 未能/v 奏效/vi 。/w 当/p 月/n 27日/t ，/w 金金焕/nr 向/p [郯城县/ns 新城/ns 法庭/nis]/nt 递交/v 诉状/n ，/w 请求/v 判令/nz 谢宗来/nr 立即/d 停止/v 侵权/vn ，/w 拆除/v 建/v 在/p 原告/n 厂内/nz 的/ude1 建筑物/n ，/w 并/cc 赔偿/vn 因/p 拆毁/v 围墙/n 而/cc 造成/v 的/ude1 损失/n 。/w 
金金焕/nr 认为/v ，/w 有/vyou 《/w [国有/vn 土地/n 使用证/n]/nz 》/w 在/p 手/n ，/w 赢/v 官司/n 是/vshi 板上钉钉/vl 的/ude1 事/n ，/w 没想到/nz 等/udeng 盼/v 了/ule 9个月/t ，/w 却/d 得到/v [郯城县/ns 法院/nis]/nt “/w 不予/v 受理/vn ”/w 的/ude1 裁定书/n 。/w 
金金焕/nr 茫然/a 了/ule ，/w 他/rr 一面/n 上诉/v ，/w 一面/n 找/v [政府/nis 官员/nnt]/nnt 解决/v ，/w 副县长/nnt 孙利/nr 短信/n 答复/vn 说/v ：/w “/w 法院/nis 都/d 不/d 受理/v 的/ude1 事情/n ，/w [行政/n 手段/n]/nz 怎么/ryv 协调/v 得了/vi ？/w ”/w 金金焕/nr 回复/v ：/w “/w 你们/rr [县政府/n 办/v]/nt 不/d 了/ule ，/w 叫/vi 我们/rr 外地/s 投资者/nnd 怎么办/ryv ？/w ”/w 但/c 孙/ng 副县长/nnt 没有/v 了/ule 下文/n 。/w 
走投无路/al 、/w 万般无奈/dl 的/ude1 金金焕/nr 决定/v 自己/rr 维权/n 。/w 2013年12月16日/t ，/w 他/rr 联系/v 上/f 挖掘机/n 机/ng 主/ag 王江波/nr ，/w 说/v 自己/rr 院内/s 有/vyou 一座/mq 房子/n 要/v 拆/v ，/w 并/cc 向/p 王江波/nr 出示/v 了/ule 《/w [国有/vn 土地/n 使用证/n]/nz 》/w 。/w 王/n 遵照/v 金/b “/w 深夜/t 施工/vn ，/w 人/n 少/a 好/a 干活/vi ”/w 的/ude1 要求/n ，/w 当夜/t 24时/t 进入/v 现场/s ，/w 刚/d 干/v 了/ule 10多分钟/m ，/w 就/d 被/pbei 闻讯/vi 赶来/vi 的/ude1 谢宗来/nr 挥刀/nz 一通/v 乱砍/nz ，/w 吓得/d 王江波/nr 丢下/vf 机械/n 跑/v 了/ule 。/w 
拆/v 房/n 事件/n 发生/v 后/f ，/w 谢宗来/nr 要/v 机/ng 主/ag 包赔/v 损失/n ，/w 否则/c 就/d 不/d 放/v 挖掘机/n ，/w 他/rr 在/p 门面房/n 内/f 又/d 搭/v 了/ule 简易房/n ，/w 夫妻/n 两个/mq 搬来/v 住/vn 。/w ，/w 一/m 是/vshi 为了/p 看/v 自己/rr 的/ude1 房子/n ，/w 二/m 是/vshi 为了/p 看/v 挖掘机/n ，/w 谢宗来/nr 向/p [法治/n 周末/t]/nz 记者/nnt 介绍/v 说/v 。/w 
于是/cc ，/w 金金焕/nr 又/d 多/a 了/ule 一桩/mq 新的/a 烦恼/an ：/w 怎么样/ryv 才能/n 把/pba 挖掘/v 机要/b 出来/vf ？/w [1/m 小时/n]/mq [260/m 元/q]/mq ，/w 误工费/n 赔/v 不/d 起/vf ，/w 而/cc 他/rr 自己/rr 连/ulian 本/rz 厂/n 大门/n 也/d 不/d 敢/v 进/vn 了/ule 。/w 
