“/w 爸爸/n 是/vshi 这个/rz 家/q 的/ude1 顶梁柱/n ，/w 如果/c 我/rr 不/d 上学/vi ，/w 就/d 能/v 为/p 这个/rz 家/q 节省/v 开销/n 。/w ”/w 
知道/v 爸爸/n 不幸/a 患/v 上/f 尿毒症/nhd 欠下/v 外债/n 后/f ，/w [14/m 岁/qt]/mq 的/ude1 [女/b 中学生/nnd]/nz 董琳琳/nr 要/v 辍学/vn 外出/vi 打工/vi ，/w 替/p 父亲/n 还债/vi 。/w 
昨日/t ，/w 住在/v 绥中县/ns [加/v 碑/n 岩/ng 乡/n]/ns 的/ude1 董琳琳/nr 母亲/n 介绍/v ，/w 去年/t 孩子/n 的/ude1 父亲/n 董建军/nr 被/pbei 诊断/vn 为/p 尿毒症/nhd 需要/v 换肾/nz ，/w 如果/c 能/v 联系/vn 到/v 肾源/nz ，/w 要/v 花/n 20多万/m ，/w 每月/r 还/d 得/ude3 花药/n 费/n [3000/m 元/q]/mq 。/w 但/c 由于/p [家庭/n 经济/n]/nz 不堪重负/vl ，/w 董建军/nr 只能/v 每隔/d [3/m 天/qt]/mq 去/vf [绥中县/ns 医院/nis]/nth 透析/v 一次/mq ，/w 维持/v 病状/n 。/w 
为了/p 治病/vi ，/w 董建军/nr 卖掉/v 了/ule 家里/s 的/ude1 [农用/b 三轮车/n]/nz ，/w 还/d 欠下/v [两/q 万/d 多元/b]/mq 。/w 
在/p [加/v 碑/n 岩/ng 乡/n]/ns 住校/vi 读书/vi 的/ude1 琳琳/nz 为了/p 给/p 爸爸/n 治病/vi ，/w 提出/v 放弃/v 读书/vn ，/w 外出/vi 打工/vi 挣钱/vi 给/p 爸爸/n 治病/vi 还债/vi ，/w “/w 如果/c 爸爸/n 病倒/v ，/w 我/rr 感觉/n 这个/rz 家/q 就/d 像/v 塌/vn 下来/vf 一般/ad 。/w 如果/c 我/rr 不/d 上学/vi ，/w 就/d 能/v 为/p 这个/rz 家/q 节省/v 开销/n 。/w 但/c 我/rr 打工/vi 的/ude1 想法/n 遭到/v 了/ule 家人/n 的/ude1 反对/vn 。/w 我/rr 觉得/v 特/ag 对不起/v [爸爸/n 妈妈/n]/nz 。/w ”/w 
琳琳/nz 的/ude1 妈妈说/nz ，/w 准备/v 过/uguo 完/vi 年/qt 外出/vi 打工/vi ，/w 把/pba 孩子/n 留给/v 公婆/n 照顾/v 。/w 
