鹿心社/nz ：/w 南昌/ns 仍/d 有/vyou 许多/mq “/w 乱/d 象/ng ”/w 王文涛/nr ：/w 我会/r “/w 干掉/v 它/rr ”/w 
21日/t 下午/t ，/w 省长/nnt 鹿心社/nz 参加/v 南昌/ns 代表团/n 全团/n 会议/n 。/w 在/p 听取/v 完/vn 九位/nz 人大代表/nnt 的/ude1 发言/vn 后/f ，/w 鹿心社/nz 对/p 南昌/ns 2013年/t 的/ude1 发展/vn 给予/vn 了/ule 充分/ad 肯定/v ，/w 称/v 南昌/ns 在/p 产业/n 发展/vn 、/w [城市/n 建设/vn]/nz 、/w [科技/n 创新/vi]/nz 、/w 民生/n 保障/vn 等/udeng 方面/n [成效/n 显著/ad]/nz ，/w 对/p 全省/n 经济发展/v 做出/v 了/ule 重大/a 贡献/n 。/w 
鹿心社/nz 对/p 南昌/ns 的/ude1 发展/vn 充满/v 了/ule 期盼/v 和/cc 信心/n ，/w “/w 南昌/ns 要/v 进一步/d 解放思想/vl ，/w 求真务实/vl ，/w 真抓实干/vl 把/pba 工作/vn 做好/v ，/w 让/v 更多/ad 的/ude1 人/n 消费/vn 在/p 南昌/ns ，/w 居住/v 在/p 南昌/ns ，/w 创业/vn 在/p 南昌/ns ，/w 发展/vn 在/p 南昌/ns ”/w 。/w 
他/rr 同时/c 强调/v ，/w “/w 城市/n 要/v 三分/t 建/v ，/w 七/m 分管/v ”/w ，/w 他/rr 对坐/vi 在/p 一侧/f 的/ude1 [南昌/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 王文涛/nr 和/cc 市长/nnt 郭安/nr 说/v ：/w “/w 我/rr 有/vyou 北京/ns 到/v 南昌/ns 来/vf 出差/vi 或/c 调研/vn 的/ude1 朋友/n 讲/v ，/w 南昌/ns 给/p 他们/rr 的/ude1 印象/n 比较/d 乱/d ，/w 说/v 旧城/ns 建设/vn 见缝插针/vl ，/w 马路/n 上/f 电动车/n 夹/v 在/p 机动车/n 里/f 乱窜/nz ”/w 。/w 
鹿心社/nz 叮嘱/v 南昌市/ns 领导/n ，/w 要/v 把/pba [城市/n 管理/vn]/nz 的/ude1 水平/n 进一步/d 提高/v ，/w 城市/n 不仅/c 是/vshi 居住/v 的/ude1 空间/n ，/w 而且/c 是/vshi 发展/vn 的/ude1 载体/n ，/w 要/v 建设/vn 符合/v 南昌/ns 发展/vn 定位/vn 的/ude1 现代化/vn 都市/n ，/w 进一步/d 提升/v 江西/ns 的/ude1 省会/n [城市/n 形象/n]/nz 。/w (/w 记者/nnt 向一帆/nr )/w 
