自/p 付/v 费用/n 超过/v 起付线/nz 的/ude1 患者/n 可以/v 享受/vn [大病/v 保险/n]/nz ，/w 平均/a 实际/n 报销/v 比例/n 能够/v 达到/v 50%/m 。/w 这/rzv 一/m 惠民/ns 政策/n 去年/t 在/p 合肥/ns 、/w 芜湖/ns 、/w 蚌埠/ns 等/udeng 市/n 试点/vn 。/w 记者/nnt 从/p 省/n 人/n 社/n 厅/n 获悉/v ，/w [城镇/n 居民/n]/nz [大病/v 保险/n]/nz 今年/t 有望/v 在/p 我省/n 实现/v 全/a 覆盖/v 。/w 另外/c ，/w 从/p 今年/t 1月/t 开始/v ，/w 合肥/ns 已/d 正式/ad 启动/v [城镇/n 居民/n 医疗/n 保险/n]/nz [大病/v 保险/n]/nz 报销/v 程序/n ，/w 支付/v 范围/n 不/d 受病/v 种/q 限制/vn ，/w 也/d 不/d 设/v 封顶/vn 线/n 。/w 
【/w 全省/n 计划/n 】/w [大病/v 保险/n]/nz 有望/v 覆盖/vn 全省/n 
根据/p 安徽省/ns 《/w 关于/p 开展/v [城乡/n 居民/n]/nz [大病/v 保险/n]/nz 工作/vn 的/ude1 实施/vn 意见/n 》/w ，/w 为/p 降低/v 大病/v 群众/n 医疗/n 负担/n ，/w 减少/v 因病/d 致贫/v 、/w 因病/d 返贫/v 现象/n ，/w 去年/t ，/w 我省/n 在/p 合肥/ns 、/w 芜湖/ns 、/w 蚌埠/ns 、/w 铜陵/ns 、/w [六/m 安/ag]/mq 等/udeng [5/m 市/n]/mq 开展/v [城镇/n 居民/n]/nz 医保/n [大病/v 保险/n]/nz 试点/vn 。/w 
意见/n 提出/v ，/w 加上/v 新农合/nz ，/w 到/v 2015年/t ，/w [大病/v 保险/n]/nz 实现/v 全省/n 覆盖/v 。/w 届时/d ，/w 只要/c 自/p 付/v 费用/n 超过/v 起付线/nz 的/ude1 患者/n 都/d 可以/v 享受/vn [大病/v 保险/n]/nz ，/w 平均/a 实际/n 报销/v 比例/n 能够/v 达到/v 50%/m 。/w 
这项/r 惠民/ns 政策/n 很快/d 将/d 在/p 全省/n 普及/v 。/w “/w 今年/t [城镇/n 居民/n]/nz [大病/v 保险/n]/nz 工作/vn 将/d 在/p 全省/n 全面/ad 推进/vi ，/w 年/qt 内/f 有望/v 实现/vn [城镇/n 居民/n]/nz [大病/v 保险/n]/nz 制度/n 覆盖/v 全省/n 。/w ”/w 省/n 人/n 社/n 厅/n 相关/vn 负责人/nnt 表示/v 。/w 
【/w 省城/n 行动/vn 】/w 合肥/ns 率先/d 启动/v 报销/vn 程序/n 
从/p 今年/t 1月/t 开始/v ，/w 合肥/ns 正式/ad 启动/v [城镇/n 居民/n 医疗/n 保险/n]/nz [大病/v 保险/n]/nz 报销/v 程序/n ，/w 意味着/v [大病/v 保险/n]/nz 的/ude1 政策/n 开始/v 正式/ad 惠及/v 参/vg 保/v 的/ude1 [城镇/n 居民/n]/nz 。/w 
根据/p 合肥市/ns [大病/v 保险/n]/nz 政策/n ，/w [城镇/n 居民/n]/nz 医保/n 参/vg 保/v 人员/n 在/p 待遇/n 享受/v 期/qv 内/f (/w 2013年10月1日/t 至/p 2014年9月30日/t )/w 住院/vn 发生/v 的/ude1 医疗/n 费用/n ，/w 在/p 政策/n 范围内/nz 自/p 付/v 部分/n 超过/v [2/m 万元/q]/mq ，/w 即可/v 享受/vn [大病/v 医疗/n 保险/n]/nz 待遇/n 。/w 
在/p 合肥市/ns 执行/v 的/ude1 [大病/v 保险/n]/nz 政策/n 中/f ，/w [大病/v 医保/n]/nz 支付/v 范围/n 不/d 受病/v 种/q 限制/vn ，/w 也/d 不/d 设/v 封顶/vn 线/n ，/w 即使/c 超过/v [16/m 万元/q]/mq 居民/n 医保/n 最高/a 支付/v 限额/n ，/w 个人/n 承担/v 的/ude1 所有/b 医疗/n 费用/n 都/d 可/v 按规定/nz 比例/n 报销/v 。/w 合肥市/ns [四/m 个/q]/mq 主城区/n 都/d 有/vyou 报销/v 网点/n ，/w 全部/m 实行/v “/w 一站式/nz ”/w 结算/vn 服务/vn ，/w 方便/a 参/vg 保/v 居民/n 及时/ad 享受/v 待遇/n 。/w (/w 祖春玲/nr )/w 

