1月20日/t ，/w [望江/ns 县委/nis]/nto 副书记/nnt 储昭霞/nr ，/w 县委/nis 常委/nnt 、/w 副县长/nnt 刘观志/nr ，/w 副县长/nnt 董开宝/nr 、/w 房涛/nr ，/w 到/v 华阳镇/nr 及/cc [县/n 经济/n 开发区/ns]/ns ，/w 走访/v 慰问/vn [困难/an 群众/n]/nz 和/cc 特困/b 职工/nnt 。/w 
储昭霞/nr 一行/n 先后/d 走访/v 了/ule 特困/b 群众/n 汪四女/nr 、/w 社区/n 离任/vi 老干部/n 王惠珍/nr 、/w 丁帮荣/nr ，/w 企业/n 特困/b 职工/nnt 张迎春/nr ，/w 每/rz 到/v [一/d 处/n]/mq ，/w 储昭霞/nr 等/udeng 县领导/nz 都/d 仔细/ad 询问/v 他们/rr 的/ude1 身体/n 、/w 生活/vn 情况/n ，/w 并/cc 一一/m 送/v 上/f 慰问金/n ，/w 向/p 他们/rr 致/v 以/p 新春/t 的/ude1 祝福/vn 和/cc 问候/vn ，/w 鼓励/v 他们/rr 坚定/a 生活/vn 信心/n ，/w 勇于/v 面对/v 困难/an ，/w 以/p 乐观/a 向上/vi 的/ude1 [积极/ad 心态/n]/nz 面对/v 未来/t 。/w 
储昭霞/nr 等/udeng 县领导/nz 还/d 嘱咐/v 随同/vn 的/ude1 [相关/vn 部门/n]/nz 和/cc 镇/n 村干部/nnt ，/w 要/v 密切/ad 关注/v 特困/b 群众/n 的/ude1 生活/vn ，/w 把/pba 相关/vn [优惠/vn 政策/n]/nz 落实/v 到位/vn ，/w 帮助/v 他们/rr 解决/v [实际/n 困难/an]/nz ，/w 让/v 他们/rr 感受到/nz [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 温暖/an ，/w 共享/v 发展/vn 成果/n 。/w （/w 陈根花/nr 汪勇/nr ）/w 
