1/m ./w 龚玥/nr 菲/b 
龚玥/nr 菲/b 以/p 大型/b [静态/n 电影/n]/nz 《/w [新/a 金瓶梅/n]/nz 》/w 成名/vi ，/w 随后/d 出席/v [上海/ns 国际/n 车展/n]/nz ，/w 其/rz 抢眼/a 的/ude1 黄金甲/nr 造型/n 吸引/v 众人/n 眼光/n ，/w 场面/n 一度/d 失控/vi 。/w 2013年5月31日/t 龚玥/nr 菲/b 应邀出席/v MSN/x 时尚/n 庆典/n ，/w 蓝色/n 透视装/nz 惊艳/nz 全场/n ，/w 成为/v 盛典/n 上/f 最/d 耀眼/a 的/ude1 焦点/n ，/w 并且/c 曝光/vi 了/ule 一组/mq 全/a 裸/ag 和/cc “/w 大黄/nz 鸭/ng ”/w 的/ude1 亲密/a 照/v ，/w 人气/n 迅速/ad 飙升/v ，/w 除此之外/al ，/w 她/rr 还/d 大胆/ad 索/vg 吻/v 郭德纲/nr ，/w 日本/ns 录制/v 节目/n 有意/d 露出/v 钻石/n 内裤/n ，/w 以及/cc 色诱/nz 日本/ns 男/b 主持人/nnt ，/w 节目/n 现场/s 模仿/v 叫/vi 床/n 声/qv 同/p ，/w 全/a 裸/ag 以/p 烧饼/nf 遮/v 身/ng 大玩/nz 女体盛/nz ，/w 她/rr 的/ude1 肆意/d 裸露/v 和/cc 无/v 下限/n 的/ude1 炒作/vn 令人/v 大/a 倒胃口/vi ，/w 甚至/d 于/p 想吐/nz 。/w 
