李妮娜/nr 雪/n 上/f 英姿/n 
在/p 日前/t 的/ude1 [2013/m —/w 2014/m 年/qt]/mq 赛季/n [国际/n 雪/n 联/vg]/nt [自由式/b 滑雪/vn 空中/s 技巧/n]/nz 世界杯/n 加拿大/nsf 站/vi 中/f ，/w “/w 雪/n 上/f 公主/nnd ”/w 李妮娜/nr 以/p 91.29分/t 获得/v 亚军/n 。/w [30/m 岁/qt]/mq 的/ude1 她/rr 在/p 退役/vi 两年/mq 后/f 复出/v ，/w 只是/d 为了/p 在/p 索契/nz 冬奥会/n 上/f 圆/vg 一个/mq 奥运/n 梦/n 。/w 
“/w 白雪公主/n ”/w 初/f 长成/v 
李妮娜/nr 并/cc 不是/c 出生于/v 体育/n 世家/n ，/w 但/c 7岁时/t 被/pbei 辽宁/ns 本溪/ns 技巧/n 队/n 看中/v ，/w [8/m 岁/qt]/mq 被/pbei 选入/vf [沈阳/ns 体育/n 学院/nis 竞技/n 体校/nis]/nt 练习/v 技巧/n ，/w [11/m 岁/qt]/mq 转/v 练/v [自由式/b 滑雪/vn 空中/s 技巧/n]/nz 。/w 从此/d ，/w 她/rr 便/d 与/cc 滑雪/vn 结下/v 了/ule 不解之缘/n 。/w 
2005年/t 李妮娜/nr 在/p [自由式/b 滑雪/vn 世界/n 锦标赛/n]/nz 上/f ，/w 完美/a 的/ude1 飞腾/vi 、/w 翻转/v 、/w 落地/vi 、/w 滑行/vi 令/v 她/rr 斩获/nz 了/ule 自己/rr 运动/vn 生涯/n 的/ude1 [第一/m 枚/q]/mq 金牌/n ，/w 同时/c 这/rzv 枚/q 金牌/n 也/d 是/vshi [中国/ns 选手/n]/nz 在/p [自由式/b 滑雪/vn]/nz 项目/n 中/f 获得/v 的/ude1 [第一/m 枚/q]/mq 冠军/nnt 奖牌/n 。/w 2007年/t 她/rr 再次/d [蝉联/v 冠军/nnt]/nz ，/w 2009年三/t 度/qv 摘/v 得/ude3 世锦赛/nnd 金牌/n ，/w 这/rzv 让/v 李妮娜/nr 向/p 世人/n 证明了/v 自己/rr 超强/d 的/ude1 实力/n 。/w 
李妮娜/nr 是/vshi 中国/ns 雪/n 上/f 项目/n 的/ude1 标志性/n 人物/n ，/w 中国/ns 空中/s 技巧/n 第一个/mq 世锦赛/nnd 冠军/nnt ，/w 第一个/mq 世界杯/n 总决赛/n 冠军/nnt ，/w 第一个/mq [世界/n 排名/vi]/nz 第一/m ，/w 然而/c 诸多/m “/w 第一/m ”/w 中/f 唯独/d 少/a 了/ule 一枚/mq 冬奥会/n 的/ude1 “/w 第一/m ”/w 。/w 一直/d 伤病/n 缠身/v 的/ude1 李妮娜/nr 在/p 2006年/t 都灵/ns 冬奥会/n 和/cc 2010年/t [温哥华/nsf 冬奥会/n]/nz 中/f ，/w 都/d 遗憾/a 地/ude2 与/cc 金牌/n 失之交臂/vl 获得/v 了/ule 亚军/n 。/w 
选择/v 离开/v 为/p 沉淀/vi 
2010年/t [温哥华/nsf 冬奥会/n]/nz 后/f ，/w 当/p 李妮娜/nr 含泪/vd 说/v “/w 我/rr 终于/d 可以/v 解脱/vn 了/ule ”/w 时/ng ，/w 我们/rr 知道/v “/w 雪/n 上/f 公主/nnd ”/w 可能/v 要/v 离开了/v 。/w 李妮娜/nr 清楚/a 自己/rr 的/ude1 身体/n 状况/n 、/w 年龄/n 问题/n 以及/cc 中国队/nt 需要/v 更/d 强大/a 的/ude1 冲击力/n ，/w 这些/rz 都/d 使得/vi 李妮娜/nr 选择/v 了/ule 退役/vi 。/w 
正如/v 李妮娜/nr 自己/rr 所/usuo 言/vg ：/w “/w 接触/v 一些/mq 生活/vn 中/f 不同/a 的/ude1 东西/n ，/w 多/a 一些/mq 不/d 一样/uyy 的/ude1 经历/n ”/w 。/w 她/rr 在/p 离开了/v 训练/vn 和/cc 比赛/vn 后/f 她/rr 选择/v 了/ule 回到/v 学校/nis 继续/v 深造/vn ，/w 成为/v 了/ule [北京/ns 体育/n 大学/nis]/ntu 教育/vn 训练/v 专业/n 的/ude1 一名/mq 研究生/nnt ，/w 惬意/a 地/ude2 享受/v 着/uzhe [校园/n 时光/n]/nz 。/w 
回归/v 校园/n 并/cc 没有/v 让/v 李妮娜/nr 从/p 大家/rr 的/ude1 视线/n 中/f 消失/vi ，/w 爱/v “/w 玩/v ”/w 的/ude1 她/rr 也/d 跨界/nz 参加/v 了/ule 很多/m [娱乐/vn 节目/n]/nz 。/w 除了/p 在/p 央视/j 的/ude1 《/w 体育/n 星探/nz 》/w 节目/n 中/f 客串/v 主持人/nnt ，/w 还/d 参加/v 过/uguo [东方/s 卫视/n]/nz 的/ude1 《/w [舞林/nz 大会/n]/nz 》/w 等/udeng 其他/rzv [综艺/b 节目/n]/nz 。/w 这/rzv 都/d 为/p 李妮娜/nr 的/ude1 “/w 后/f 滑雪/vn 时代/n ”/w 留下/v 了/ule 浓墨重彩/vl 的/ude1 一笔/mq 。/w 
因/p “/w 爱/v ”/w 复出/v 路/n 艰辛/an 
2013年/t [自由式/b 滑雪/vn 空中/s 技巧/n]/nz 项目/n 的/ude1 规则/n 有/vyou 了/ule 新的/a 改动/vn ，/w 把/pba 之前/f [两/q 跳/vi]/mq 成绩/n 相加/vi 改为/v [一/d 跳/vi]/mq 定/v 胜负/n 。/w 这样一来/dl ，/w 以/p 稳定/an 发挥/v 著称/v 的/ude1 李妮娜/nr 决定/v 重新/d 回到/v 赛场/n 。/w 能/v 让/v 李妮娜/nr 重返/v 赛场/n 的/ude1 理由/n 更多/ad 的/ude1 是/vshi 她/rr 对/p 这个/rz 项目/n 的/ude1 热爱/vn 以及/cc 对/p 国家队/nis 生活/vn 的/ude1 怀念/vn 。/w 
然而/c 重返/v 赛场/n 的/ude1 路/n 并不/d 顺利/ad 。/w 这/rzv 使得/vi 李妮娜/nr 在/p 2013年初/t 的/ude1 长春/ns 世界杯赛/n 中/f ，/w 右/f 膝前/nz [十字/b 韧带/n 断裂/vi]/nhd 、/w 内侧/f 副/b [韧带/n 损伤/vn]/nz ，/w 这/rzv 为/p 她/rr 冲/v 向/p 索契/nz 冬奥会/n 又/d 增添/v 了/ule 难度/n 。/w 多年/mq 的/ude1 运动员/nnt 生活/vn 已经/d 让/v “/w 坚韧/a ”/w 成为/v 李妮娜/nr 骨子里/n 的/ude1 精神/n 了/ule ，/w 亲人/n 朋友/n 说/v 她/rr “/w 疯/vi 了/ule ”/w ，/w 可是/c 她/rr 却/d 依然/d 坚持/v 。/w 
“/w [宝刀/n 未/d 老/a]/nz ”/w 的/ude1 李妮娜/nr 在/p 受伤/vi 后/f 复出/v 的/ude1 首/q 战/vg 就/d 交出/v 了/ule 完美/a 答卷/n ，/w 在/p [自由式/b 滑雪/vn 空中/s 技巧/n]/nz 世界杯/n 首/q 战/v [北大/n 壶/ng 站/vi]/nt 获得/v 冠军/nnt 。/w 这/rzv 也/d 让/v 人/n 对/p 李妮娜/nr 的/ude1 索契/nz 之/uzhi 路/n 有/vyou 了/ule 更多/ad 期盼/v 。/w 
刚刚/d 过/uguo 完/vi [30/m 岁/qt]/mq 生日/n 的/ude1 李妮娜/nr 可/v 算是/v 一名/mq “/w 老将/n ”/w ，/w 在/p 新人/n 辈出/vi 的/ude1 中国队/nt 李妮娜/nr 早已/d 从/p “/w 红花/n ”/w 变成/v “/w 绿叶/n ”/w 了/ule ，/w 而/cc 她/rr 却/d 认为/v ，/w “/w 或许/d 当着/p 当着/p ，/w 我/rr 就/d 进/vf 决赛/vn 了/ule 。/w 能/v 拿/v 冠军/nnt 固然/c 好/a ，/w 但/c 如果/c 奥运会/n [三/m 连/ulian]/mq 亚/b ，/w 我/rr 也/d 很/d 开心/a ，/w 因为/c 我会/r 和/cc 王皓/nr 一起/s 去/vf 三亚/ns 代言/v 。/w ”/w 
有/vyou 这样/rzv 轻松/a 的/ude1 心态/n 和/cc 稳定/an 的/ude1 技术/n ，/w 相信/v 李妮娜/nr 可以/v 在/p 索契/nz 冬奥会/n 时/ng 展现/v 出/vf 不俗/a 的/ude1 状态/n 。/w 
