昨天/t 8时/t 许/v ，/w 合肥市/ns 火车站/n ，/w 一对/mq 50多岁/m 的/ude1 巴西/nsf 夫妇/n 一再/d 向/p [大学生/nnt 志愿者/nnt]/nz 胡思进/nr 道谢/vi 。/w 当日/t ，/w 这/rzv 对/p 外国/n 夫妇/n 要/v 去/vf [新/a 桥/n 机场/nis]/nz 接/v 朋友/n ，/w 不/d 识/v 路/n ，/w 胡思进/nr 不仅/c 将/d 两人/mq 带到/v [合肥/ns 客运/n 总站/nis]/nt 的/ude1 机场/nis 大巴/n 售票处/n ，/w 还/d 在/p 原地/n 等/udeng 了/ule 近/a 一个/mq 小时/n ，/w 将/d 他们/rr 送/v 上/f 机场/nis 大巴/n 。/w 
温馨/a 一幕/nz 护送/v 外国/n 夫妇/n 上车/v 
胡思进/nr 是/vshi [合肥/ns 工业/n 大学/nis 工商/n 管理/vn 学院/nis]/nt 的/ude1 学生/nnt ，/w 学校/nis 放假/vi 后/f ，/w 他/rr 和/cc 十余名/m 同学/n 受/v [合肥市/ns 瑶海区/ns 城管局/nis]/nt 之/uzhi 邀/v ，/w 在/p [合肥/ns 火车站/n]/nz 做/v 志愿者/nnt 。/w 昨天/t 8时/t 许/v ，/w 胡思进/nr 在/p 出/vf 站/vi 口/n 看到/v 一对/mq 白人/n 夫妇/n 拖着/nz 行李/n 四处/d 张望/v ，/w 脸上/s 满/a 是/vshi 焦虑/an 。/w “/w Hello/x ,/w canIhelpyou/x ？/w ”/w 胡思进/nr 上前/vi 说/v 出/vf 一句/mq 标准/n 的/ude1 英语/nz 。/w 
“/w Yes/x !/w ”/w 外国/n 夫妇/n 告诉/v 胡思进/nr ，/w 两人/mq 来自/v 巴西/nsf ，/w 在/p 中国/ns 教/v 英语/nz ，/w 这次/r 来/vf 肥/n 是/vshi 要/v 去/vf [新/a 桥/n 机场/nis]/nz 接/v 朋友/n 。/w “/w 他们/rr 初次/d 来/vf 合肥/ns ，/w 出/vf 了/ule 火车站/n ，/w 就/d 不/d 知道/v 怎么走/nz 了/ule 。/w ”/w 胡思进/nr 说/v ，/w 担心/v 外国/n 夫妇/n 迷路/vi ，/w 他/rr 主动/ad 将/d 两人/mq 送往/v 客运/n 总站/nis 的/ude1 机场/nis 大巴/n 售票处/n 。/w 
一/m 到/v 机场/nis 大巴/n 售票处/n ，/w 他/rr 就/d 发现/v 难题/n 来/vf 了/ule ，/w “/w 这/rzv 对/p 外国/n 夫妇/n 连/ulian ‘/w 机场/nis 大巴/n ’/w [四/m 个/q]/mq 汉字/n 都/d 听/v 不懂/v 。/w ”/w 担心/v 两人/mq 误/v 班车/n ，/w 胡思进/nr 在/p 原地/n 等/udeng 了/ule 一个/mq 小时/n ，/w 将/d 他们/rr 安全/an 送/v 上车/vn 。/w 
心酸/a 一幕/nz 主动/ad 帮忙/vi 却/d 遭/v “/w 白眼/n ”/w 
“/w 我们/rr 义务/n 为/p 进出/v 站/vi 的/ude1 旅客/n 搬运/v 行李/n ，/w 却/d 被/pbei 不少/m 旅客/n 拒绝/v 。/w ”/w 胡思进/nr 统计/vn ，/w [百/m 名/q]/mq 过往/vn 旅客/n 中/f ，/w 愿意/v 受/v 助/vn 的/ude1 人/n 不到/v 40%/m ，/w 成功率/n 仅/d 为/p [3/m 成/v]/mq 多/a 一点/mq 。/w “/w 不少/m 旅客/n 把/pba 我们/rr 当/p 骗子/n 。/w ”/w 胡思进/nr 坦言/v 。/w 
昨天/t 10时/t 许/v ，/w 一名/mq 30多岁/m 女子/n 提/v 了/ule [4/m 件/q]/mq 行李/n 进站/vi ，/w 志愿者/nnt 程明/nr 上前/vi 帮忙/vi ，/w 被/pbei 该/rz 女子/n 一口/mq 回绝/v 。/w 女子/n 口中/s 嘀咕/v ：/w “/w 谁/ry 知道/v 你/rr 是不是/v 志愿者/nnt ？/w ”/w 
“/w 还有/v 旅客/n 对/p 我们/rr 翻白眼/nz 。/w ”/w 程/n 明说/v ，/w 部分/n 旅客/n 的/ude1 不/d 信任/vn 让/v 他们/rr “/w 很受伤/nz ”/w 。/w 
无助/a 一幕/nz 便利/an 袋/ng 半小时/mq 被/pbei 抢光/v 
每天/r 早上/t 8:30/m ，/w 合肥站/nz [大学生/nnt 志愿者/nnt]/nz 发放/v 便利/an 袋/ng 。/w 记者/nnt 发现/v ，/w 这些/rz 白色/n 布袋/n 专/a 为/p 需要/v 的/ude1 旅客/n 提供/v 。/w “/w 但是/c 来/vf 拿/v 袋子/n 的/ude1 ，/w 半数/n 都/d 不是/c 急/v 需要/vn 用/p 布袋/n 的/ude1 旅客/n 。/w ”/w 程明/nr 介绍/v ，/w 由于/p 部分/n 市民/n 和/cc 旅客/n 的/ude1 哄抢/v ，/w 当日，500/t 份/q 布袋/n 不到/v 半小时/mq 就/d 被/pbei 抢光/v 。/w 
程/n 明说/v ，/w 起初/d [大学生/nnt 志愿者/nnt]/nz 还/d 能/v 制止/vn ，/w 随着/p [越来越/d 多/a]/nz 商贩/nnd 和/cc 黑车/n 司机/nnt 加入/v “/w 抢/v 袋/ng ”/w 行列/n ，/w [大学生/nnt 志愿者/nnt]/nz 感到/v 无助/a 。/w 
【/w 呼吁/v 】/w 请/v 给/p 他们/rr 一份/mq 尊重/v 
这些/rz 孩子/n 太/d 不/d 容易/ad 了/ule ，/w 早就/d 放/v 寒假/t 了/ule ，/w 却/d 顾不上/v 返家/vi ，/w 大/a 冬天/t 为/p 市民/n 旅客/n 服务/vn 。/w ”/w 市民/n 李先生/nr 呼吁/v ，/w 旅客/n 应/v 尊重/vn [大学生/nnt 志愿者/nnt]/nz ，/w 对/p 他们/rr 说/v 一声/mq “/w 理解/v 和/cc 谢谢/v ”/w 。/w (/w 李/ng 会/v 、/w 吴洋/nr )/w 
