合肥市/ns 首轮/n 重/a 污染/v 天气/n 应急/vn 预警/vn 持续/vd 了/ule [三/m 天/qt]/mq 。/w [昨天/t 下午/t]/nz ，/w 合肥市/ns 重/a 污染/v 天气/n 应急指挥/v 部/q 发布/v 消息/n ，/w 16时/t 起/vf 终止/v 重/a 污染/v 天气/n [Ⅳ/m 级/q]/mq 预警/vn (/w 蓝色/n )/w 和/cc 响应/v 措施/n 。/w 
回顾/v 本轮/r 预警/vn ，/w 18日/t 上午/t 正式/ad 启动/v 重/a 污染/v 天气/n [应急/vn 预案/n]/nz ，/w 考虑到/v 17日/t AQI/x 的/ude1 日/b 均值/n 仅/d 为/p 268/m ，/w 故/c 预警/vn 设定/v 为/p [Ⅳ/m 级/q]/mq 预警/vn (/w 蓝色/n )/w ；/w 19日/t 、/w 20日/t ，/w 预警/vn 仍旧/d 维持/v 在/p [蓝色/n 预警/vn]/nz ，/w 应急指挥/v 部/q 对此/d 的/ude1 解释/vn 是/vshi ：/w 未来/t 空气/n 有望/v 好转/vn 。/w 
最终/d “/w 解救/v ”/w 雾霾/nz 的/ude1 还是/c 冷空气/n ，/w 20日/t ，/w 合肥/ns 总体/n [空气/n 质量/n 指数/n]/nz 日/b 均值/n 为/p 119/m 。/w 
根据/p 此前/t 颁布/v 的/ude1 《/w 合肥市/ns 重/a 污染/v 天气/n [应急/vn 预案/n]/nz 》/w ，/w 如/v 经/p 监测/vn ，/w 当/p AQI/x 低于/v 预警/vn 条件/n ，/w 且/c 预计/v [48/m 小时/n]/mq 不会/v 反弹/vn 时/ng ，/w 将/d 调整/vn 或/c 解除/v 相应/vn 等级/n 预警/vn 。/w [合肥市/ns 环保局/nis]/nto 介绍/v ，/w 除了/p 119/m 的/ude1 AQI/x 日/b 均值/n 已/d 低于/v 200/m 的/ude1 预警/vn 线/n ，/w 且/c 预测/vn 21日/t 和/cc 22日两日/t 的/ude1 [气象/n 条件/n]/nz 比较/d 有利/a 。/w [市/n 环保局/nis]/nt 和/cc 气象局/nis 会商/v 、/w 并/cc 报/n 合肥市/ns 重/a 污染/v 天气/n 应急指挥/v 部/q 决定/v 终止/vn [Ⅳ/m 级/q]/mq 预警/vn (/w 蓝色/n )/w 和/cc 响应/v 措施/n 。/w (/w 张沛/nr )/w 
