人民网/nz 合肥/ns 1月22日/t 电/n （/w 记者/nnt 韩畅/nr ）/w 1月22日/t 上午/t [安徽省/ns 人大常委会/nis]/nt [第九/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f 通过/p 相关/vn 人事/n 任免/v 案/ng 。/w 人民网/nz 安徽/ns 频道/n 记者/nnt 获悉/v ，/w 张良庆/nr 被/pbei 任命/v 为/p [安徽省/ns 人大常委会/nis]/nt 财政/n 经济/n [工作/vn 委员会/nis]/nto 副主任/nnt 。/w 
沈厚富/nr 被/pbei 免去/v [安徽省/ns 高级/a 人民法院/nis 审判/vn 委员会/nis]/nt 委员/nnt 、/w 审判员/nnt 职务/n ；/w 王晓东/nr 被/pbei 免去/v [安徽省/ns 高级/a 人民法院/nis 审判/vn 委员会/nis]/nt 委员/nnt 、/w [审判/vn 监督/vn 庭/ng]/nz 庭长/nnt 、/w 审判员/nnt 职务/n 。/w 上述/b [二/m 人/n]/mq 被/pbei 免/v 原因/n 均/d 系/v 工作/vn 变动/vn 。/w 
张选根/nr 、/w 毋光丽/nr 因/p 退休/v 原因/n ，/w 被/pbei 免去/v [安徽省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 审判员/nnt 职务/n 。/w 
