会议/n 现场/s 周琳/nr 摄/vg 
特邀/v 报告/n 人/n 胡思得/nr 作/v 报告/n 周琳/nr 摄/vg 
据/p [国防部/nt 网站/n]/nz 报道/v ，/w 近日/t ，/w 首届/b “/w 两弹一星/n ”/w 历史/n 研究/v 国防/n 论坛/n 由/p 中国/ns [两弹/nz 一/d 星/n 历史/n 研究会/nis]/nz 与/cc 北京大学/ntu 联合/vd 举办/v 。/w 
该/rz 论坛/n 遵循/v 国家/n “/w 智库/nz 发展/vn 需/v 提升/vn 至/p [国家/n 战略/n]/nz 高度/d ”/w 的/ude1 [指导/vn 思想/n]/nz ，/w 响应/v “/w 加强/v [中国/ns 特色/n]/nz 新型/b 智库/nz 建设/vn ，/w [建立/v 健全/v]/nz 决策/vn 咨询/v 制度/n ”/w 的/ude1 号召/vn ，/w 按照/p 前瞻性/n 、/w 学术性/n 、/w 开放性/n 的/ude1 学术/n 理念/n ，/w 结合/v 世界/n 现代/ntc 军事/n 史/ng 和/cc “/w 两弹一星/n ”/w 历史/n 研究/vn 的/ude1 成果/n ，/w 以/p 国际化/vn 视角/n 对/p 未来/t [军事/n 技术/n]/nz 的/ude1 进步/vn 和/cc 战争/n 形态/n 的/ude1 发展/vn ，/w 进行/vn 广泛/a 的/ude1 学术/n 探讨/v 。/w 
该/rz 论坛/n 为/p [国防/n 科技/n]/nz 领域/n 的/ude1 专家/nnt 、/w 学者/nnt 及其/cc 爱好者/n 提供/v 了/ule 一个/mq 相对/d 宽阔/a 的/ude1 开放式/b [交流/vn 平台/n]/nz ，/w 并/cc 以期/v 推动/vn [军事/n 学术/n]/nz 理论/n 与/cc [国防/n 科学技术/n]/nz 的/ude1 创新/vn 发展/vn 。/w 
“/w 两弹一星/n ”/w 历史/n 研究会/nis 、/w 北京大学/ntu [主要/b 领导/n]/nnt 以及/cc [七/m 位/q]/mq 院士/nnt [出席/v 会议/n]/nz 。/w （/w 周琳/nr ）/w 
