宋茜/nr 
中国/ns 版/n 《/w 继承者/nz 们/k 》/w 要/v 挑选/vn 女一号/nnt 车恩尚/nr ，/w 根据/p 调查/vn 显示/v ，/w 宋茜/nr 、/w 唐嫣/nr 、/w 李沁/nr 、/w IU/x 、/w 陈乔恩/nr 等/udeng 人/n 成为/v 热/a 选/v 人物/n 。/w 小/a 编/v 就/d 和/cc 大家/rr 盘点/vn 一下/mq 宋茜/nr 唐嫣/nr 、/w 李沁/nr 、/w 陈乔恩/nr 等/udeng 女星/nnd 的/ude1 造型/n ，/w 你/rr 觉得/v 谁/ry 更适/nz 合演/v 中国/ns 版/n 继承者/nz 们/k 的/ude1 女一号/nnt 车/n 恩/ng 尚/d 呢/y ?/w 看完/v 公正/a 地/ude2 评/v 一/m 评/v 吧/y 。/w 
近日/t ，/w 宋茜/nr 穿着/n 红色/n 格子/n 背带裙/nz ，/w 里面/f 配/v 上/f 白色/n 衬衫/n 演出/vn ，/w 减龄/nz 学院/nis 风/n ，/w 穿着/n 学院/nis 制/v 服装/n 的/ude1 宋茜/nr ，/w 最/d 像/v 学院/nis 里面/f 的/ude1 女学生/nz 。/w 难怪/d 宋茜/nr 出演/v 继承者/nz 们/k 的/ude1 呼声/n 是/vshi 最高/a 的/ude1 。/w 
