微博/n 图/n 
今天/t (/w 1月22日/t )/w 凌晨/t ，/w 有/vyou 微博/n 爆料/v 称/vn ，/w “/w [西安市/ns 中心/nis 医院/nis]/nth 发生/v 一起/s [医/ng 患/v 冲突/vn]/nz 事件/n ，/w 患者/n 家属/n 闯入/v 中心/nis [医院/nis 儿科/nit]/nz 办公室/nis ，/w 持/v 斧头/n 将/d 多/a 名/q 医生/nnt 及/cc 处警/v 民警/nnt 砍伤/v 。/w ”/w [今天/t 上午/t]/nz ，/w 西部网/nz 记者/nnt 采访/v [西安市/ns 公安局/nis]/nto 新城/ns 分局/nis 证实/v ，/w 昨天/t (/w 1月21日/t )/w 下午/t ，/w [西安市/ns 中心/nis 医院/nis 儿科/nit]/nt 确实/ad 发生/v 一起/s [医/ng 患/v 冲突/vn]/nz 事件/n ，/w 导致/v [4/m 名/q]/mq [医护/vn 人员/n]/nnt 及/cc [2/m 名/q]/mq 处警/v 民警/nnt 受伤/vi ，/w 伤情/n 较轻/d 。/w 
[公安/n 新城/ns 分局/nis]/nt 民警/nnt 向/p 记者/nnt 透露/v ，/w 事发/vi 过程/n 中/f ，/w 患者/n 家属/n 并/cc 没有/v 携带/v 网络/n 上/f 所/usuo 说/v 的/ude1 斧头/n 等/udeng 工具/n ，/w 也/d 没有人/nz 被/pbei 砍伤/v 。/w 事件/n 发生/v 后/f ，/w 涉事/nz 双方/n 当事人/n 已/d 被/pbei 带到/v [公安/n 新城/ns 分局/nis]/nt 西/f [五/m 路/n]/mq 派出所/nis 接受/v 进一步/d 调查/vn 。/w (/w 记者/nnt 李媛/nr )/w 
