韩国/nsf 2013/m 年度/n 女神/n 即将/d 出炉/v 。/w 孔孝真/nr ，/w 林允儿/nr ，/w 泰妍/nr ，/w 权侑莉/nr ，/w 朴信惠/nr ，/w 李宝英/nr ，/w 宋慧乔/nr ，/w 宋智孝/nr ，/w 金泰熙/nr ，/w krystal/x ，/w 李沇熹/nr ，/w 裴秀智/nr ，/w 以及/cc 其他/rzv 韩国/nsf 女星/nnd ，/w 你/rr 喜欢/vi 哪/ry 一位/mq 呢/y ？/w 
据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 韩国/nsf 女星/nnd 全智贤/nr 睽违/nz 14年/t 重返/v 小/a 银幕/n 拍摄/v 韩/b 剧/n ，/w 与/cc 金秀贤/nr 主演/v 的/ude1 《/w 来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 》/w 播出/v 之后/f 开/v 出/vf 亮眼/nz 收视/nz ，/w 不过/c 却/d 被/pbei 网友/n 起/vf 底/f ，/w 她/rr 出道/vi 17年/t 竟然/d 只/d 拍/v 过/uguo [3/m 次/qv]/mq 吻/v 戏/n ，/w 而/cc 其中/rz [2/m 次/qv]/mq 就/d 这么/rz 刚好/d 都/d 献给/v 了/ule 金秀贤/nr ，/w 奇妙/a 的/ude1 缘分/n 也/d 成为/v 热烈/a 讨论/v 的/ude1 话题/n 。/w 
