花钱/vi 虽/c 少/a ，/w 但/c 婚礼/n 也挺/nz 热闹/a 
首席/n 编辑/nnt 方毅夫/nr //w 制图/vn 
河南/ns 小伙/n 网晒/nz “/w 最/d 省/n 婚礼/n 账单/n ”/w 
自购/nz 食材/n ，/w 乡下/s 酿/v 的/ude1 酒/nf [2/m 枚/q]/mq 婚戒/nz 花费/v 约/d [千/m 元/q]/mq 
新郎/n ：/w 婚礼/n 不一定/nz 奢华/a 才/d 幸福/a 寒碜/v 不/d 等于/v 不/d 幸福/a 
[河南/ns 长葛/ns]/ns 一/m 小伙/n 就/d 做到/v 了/ule ，/w 他/rr 和/cc 妻子/n 的/ude1 整个/b 婚事/n 花/n 了/ule [10300/m 元/q]/mq 
最近/t ，/w 这个/rz [1/m 万元/q]/mq 婚礼/n 的/ude1 帖子/n 在/p 网上/s 引发/v 热/a 议/v ，/w 众多/a 网友/n 前来/vi 点/qt 赞/vg 、/w 拍砖/nz 
请/v 婚庆/n 司仪/nnt 花/n 了/ule [3000/m 元/q]/mq ，/w [17/m 桌/ng]/mq 喜宴/n 花费/v [5500/m 元/q]/mq …/w …/w 婚礼/n 花费/v 不到/v [1/m 万元/q]/mq ，/w 河南/ns 小伙/n 李瑞珂/nr 将/d 湖南/ns 妹子/n 娶到/nz 家中/s 。/w 李瑞珂/nr 称/v ，/w 举办/v 婚礼/n 要/v 根据/p 双方/n 家庭/n 情况/n ，/w 量力而行/vl ，/w 寒碜/v 不/d 等于/v 不/d 幸福/a 。/w 
网/n 帖/ng 
[1/m 万元/q]/mq 婚礼/n 引发/v 超/v 14万/m 点击/v 
这/rzv 几天/mq ，/w 湖南/ns 本地/rzs 论坛/n 一条/mq “/w 我/rr 的/ude1 婚礼/n [1/m 万元/q]/mq ，/w 结婚/vi 可以/v 这样/rzv 简单/a ”/w 的/ude1 帖子/n 火/n 了/ule ，/w 一周/mq 的/ude1 时间/n ，/w 点击量/nz 超过/v 14万/m 。/w 
发帖/vi 人/n 是/vshi 河南/ns 小伙/n 李瑞珂/nr ，/w 长葛市/ns 古桥乡/ns 人/n ，/w 是/vshi 个/q [80/m 后/f]/mq ，/w 在/p [湖南/ns 长沙/ns]/ns 一家/n [房地产/n 企业/n]/nz 做/v 工程师/nnt 。/w 
他/rr 说/v ，/w 年底/f 工作/vn 比较/d 闲/v ，/w 就/d 经常/d 在/p 本地/rzs 论坛/n 婚嫁/n 社区/n 闲逛/vi ，/w 看到/v 有人/r 发帖/vi 抱怨/v 婚礼/n 花费/v 高/a ，/w 就/d 发帖/vi 晒晒/nz 自己/rr 的/ude1 婚礼/n 。/w 在/p 帖子/n 中/f ，/w 李瑞珂/nr 称/v ，/w 婚礼/n 不一定/nz 非/b 办/v 得/ude3 奢华/a ，/w [婚姻/n 生活/vn]/nz 才/d 幸福/a 。/w “/w 我/rr 的/ude1 婚礼/n ，/w 只/d 花费/v [1/m 万元/q]/mq ！/w ”/w 
他/rr 在/p 帖子/n 中/f 列出/v 清单/n 。/w 截至/v [昨日/t 下午/t]/nz 6时/t ，/w 该/rz 帖/ng 点击量/nz 已/d 达/v [143030/m 次/qv]/mq ，/w 评论/n [301/m 条/q]/mq 。/w 
疑惑/vn 
[1/m 万元/q]/mq 办/v 婚礼/n ，/w 咋办/nz 的/ude1 ？/w 
问题/n 1/m ./w 网友/n “/w a/x 炫/vg ”/w ：/w [1/m 万元/q]/mq 够/v 请/v 婚庆公司/nis 还/d 差不多/al ，/w 以/p 现在/t 的/ude1 物价/n ，/w 谁/ry 信/n 你/rr 瞎掰/nz ？/w 
回应/vn ：/w 李瑞珂/nr 说/v ，/w 他/rr 在/p 镇上/n 找/v 的/ude1 婚庆公司/nis ，/w 费用/n [3000/m 元/q]/mq ，/w 中间人/n 还/d 拿/v 了/ule [300/m 元/q]/mq 的/ude1 费用/n ，/w 实际/n 只有/c [2700/m 元/q]/mq 。/w 
记者/nnt 求证/v ：/w 长葛市/ns 一家/n 婚庆公司/nis 告诉/v [河南/ns 商报/n]/nz 记者/nnt ，/w 与/cc 其/rz 相同/a 的/ude1 服务/vn ，/w 费用/n 在/p [2500/m 元/q]/mq 左右/f 。/w 
问题/n 2/m ./w 网友/n “/w 沧桑/n 1258/m ”/w ：/w [17/m 桌/ng]/mq 包/v 烟酒/n [5500/m 元/q]/mq ？/w 抽/v [2/m 块/q]/mq 一包/mq 的/ude1 烟/n ？/w 喝/vg [1/m ./w 2/m 元/q]/mq 一斤/mq 的/ude1 散装/b 白酒/nf ？/w 
回应/vn ：/w 村里/n 男/b 劳力/n 都/d 外出/vi 务工/v 了/ule ，/w 抽烟/vi 喝酒/vi 的/ude1 没/d 几个/mq 。/w 食材/n 自备/vn ，/w 厨师/nnt 乡里/n 的/ude1 ，/w 喝/vg 乡下/s 酿/v 的/ude1 酒/nf ，/w 吸/v [10/m 元/q]/mq [1/m 包/v]/mq 的/ude1 烟/n ，/w 确实/ad 只/d 花/n 了/ule [5500/m 元/q]/mq 。/w 
记者/nnt 求证/v ：/w 河南/ns 农村/n 多/a 名/q 受访者/n 表示/v ，/w 在/p [河南/ns 农村/n 办/v]/nt 的/ude1 婚礼/n ，/w 除了/p 礼/n 钱/n ，/w 花费/v 确实/ad 不/d 高/a 。/w 而/cc 李瑞珂/nr 还/d 透露/v ，/w 结婚/vi 时/ng ，/w 妻子/n 婚戒/nz 花费/v [900/m 多元/b]/mq ，/w 自己/rr 婚戒/nz 才/d 花费/v [10/m 元/q]/mq 钱/n ，/w “/w 就是/v 完成/vn 一个/mq 形式/n 。/w ”/w 
讲述/v 
举办/v 婚礼/n 要/v 量力而行/vl 
有/vyou 网友/n 称/v ，/w 李瑞珂/nr 娶亲/vn 的/ude1 重点/n 不是/c 婚礼/n 花/n 的/ude1 [1/m 万元/q]/mq ，/w 而是/c [49/m 万元/q]/mq 的/ude1 房子/n ，/w 那才/nz 是/vshi 娶亲/vn “/w 神器/nz ”/w 。/w 
但/c 李瑞珂/nr 说/v ，/w 2009年/t 大学毕业/v 后/f ，/w 与/cc 妻子/n 相识/vi 、/w 相恋/v ，/w 在/p 2011年/t 购房/v 时/ng ，/w 妻子/n 并不/d 支持/v ，/w “/w 她/rr 说/v 买了/v 房子/n 就/d 成/v 房奴/nz 了/ule ，/w [压力/n 太大/d]/nz ，/w 但/c 看着/v 房价/n 蹭/vi 蹭/vi 上涨/vi ，/w 我/rr 就/d 狠狠/d 心/n ，/w 买下/v 了/ule 。/w ”/w 
他/rr 说/v ，/w 买房/v 的/ude1 时候/n ，/w 本/rz 想/v 买/v 个/q [七/m 八十/m 平方米/q]/mq 的/ude1 ，/w 但/c 岳父/n 岳母/n 让/v 买/v 大/a 一点儿/mq 的/ude1 ，/w 并/cc 赞助/v 了/ule 一些/mq 钱/n ，/w “/w 结婚前/nz 拿着/vf 礼金/n 提亲/vi ，/w 丈母娘/n 当场/d 就/d 退/v 了/ule 回来/v ，/w 让/v 留/v 着/uzhe 装修/v 房子/n 。/w ”/w 
有/vyou 网友/n 认为/v ，/w 婚礼/n 一辈子/mq 只有/c 一次/mq ，/w 如果/c 男方/n 这样/rzv “/w 打发/v ”/w 女方/n ，/w 以后/f 会/v 不/d 珍惜/v 。/w 在/p 李瑞珂/nr 看来/v ，/w 这种/r 说法/n 纯属/v 无稽之谈/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 两个人/mq 结婚/vi ，/w 举办/v 婚礼/n 要/v 根据/p 家庭/n 情况/n 量力而行/vl ，/w 但/c 寒碜/v 不/d 等于/v 不/d 幸福/a 。/w 
李瑞珂/nr 的/ude1 妻子/n 徐/ag 女士/n 则/d 表示/v ，/w 她/rr 曾经/d 参加/v 过/uguo 丈夫/n 老家/n 人/n 的/ude1 婚礼/n ，/w 基本上/d 都/d 是/vshi 如此/rzv ，/w “/w 我们/rr 的/ude1 婚礼/n 和/cc 人家/n 的/ude1 都/d 一样/uyy ，/w 只是/d 我们/rr 把/pba 它/rr 发/v 网上/s 了/ule 而已/y 。/w ”/w (/w 记者/nnt 张君瑞/nr )/w 
