《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 孙艺洲/nr 妻子/n 曹晓雯/nr 私照/nz 曝光/vi 
《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 收视率/n [一路/mq 飙升/v]/nz ，/w 多少/ry 让/v 人/n 吃/v 了/ule 一/m 惊/v ，/w 不过/c 更为/d 劲爆/nz 的/ude1 是/vshi 剧中/n 四大/n 男/b 神/n 女神/n 在/p [现实/n 生活/vn]/nz 中/f 的/ude1 情史/nz 。/w 曾小贤/nr 的/ude1 扮演者/n 陈赫/nr 是/vshi 陈凯歌/nr 小/a 侄子/n ，/w 去年/t 9月/t 陈赫/nr 在/p 普吉岛/ns 与/cc 相恋/v 13年/t 的/ude1 许婧/nr 结婚/vi ，/w 据说/v ，/w 许婧/nr 是/vshi 国内/s 著名/a 车/n 品/ng 厂商/nnd 众/ag 鑫/nz 总裁/nnt 的/ude1 独女/nz ，/w 堪称/v “/w 白富美/nr ”/w ；/w 上/f 戏/n 毕业/v 的/ude1 孙艺洲/nr 尽管/c 在/p 剧中/n 是/vshi 花花公子/nz 吕子乔/nr ，/w 不过/c 在/p 生活/vn 中/f 却/d 是/vshi “/w 宅男/n ”/w ，/w 与/cc 上/f 戏/n 同窗/n 曹晓雯/nr 结缘/vi ，/w 不过/c 孙艺洲/nr 也/d 曾/d 被/pbei 曝/vg 与/cc [另一/m 位/q]/mq “/w 女神/n ”/w 李金铭/nr 因/p 戏/n 传情/vi ；/w 娄艺潇/nr 绯闻/n 男友/n 不断/d ，/w 一个/mq 版本/n 说/v 是/vshi 魏千翔/nr ，/w 另一个/mq 版本/n 说/v 是/vshi 柳文毅/nr ，/w 而/cc 娄艺潇/nr 在/p 与/cc “/w 虚竹/nz ”/w 韩栋/nr 拍摄/v 《/w 爱情/n [悠悠/z 药草/n 香/a]/nz 》/w 时/ng ，/w 因/p [一/d 出/vf]/mq 床戏/nz 惹出/nz 假戏真做/vl 的/ude1 消息/n 。/w 
