在/p 广/a 工/n 龙洞/n 校区/n 附近/f 的/ude1 出租屋/nz ，/w 董云为/nr 瘫痪/vi 在/p 床/n 的/ude1 母亲/n 擦脸/nz 
白菜/n 清炖/v 白萝卜/n 是/vshi 什么/ry 味道/n ？/w 相信/v [很多/m 人/n]/mq 不/d 知道/v ，/w 就/d 像/v 董云猜/nr 不到/v 广州/ns 的/ude1 早茶/n 是/vshi 什么/ry 味道/n 一样/uyy 。/w 去年/t 9月/t ，/w 带着/vn 瘫痪/vi 母亲/n 来/vf 广州/ns 读/v 大学/nis 的/ude1 董云/nr 曾/d 备受/v 关注/vn ，/w 如今/t ，/w 没有/v 了/ule 媒体/n 的/ude1 聚光灯/n ，/w 生活/vn 已/d 回归/v 平静/a ，/w 虽然/c 清苦/a 依旧/z ，/w 但/c 一家人/n 已/d 非常/d 知足/a ，/w “/w 比/p 以前/f 好/a 很多/m 了/ule ，/w 很/d 喜欢/vi 广州/ns 。/w ”/w 
悉心/d 的/ude1 照顾/vn 
环境/n 变/v 了/ule 孝心/n 没变/nz 
早上/t [7/m 点/qt]/mq ，/w 天/qt 刚/d 蒙蒙亮/vi ，/w 店铺/n 林立/vi 的/ude1 龙洞/n 西大街/nz 还是/c [半/m 梦/n 半/m 醒/v]/nz ，/w 只有/c 几家/mq 早餐/n 店/n 开门/vi 营业/vn 。/w 而/cc 此时/r ，/w 董云/nr 已然/d 起床/vi ，/w 比/p 很多/m 大学生/nnt 都/d 要/v 早/a ，/w 自己/rr 穿戴/v 洗漱/vi 后/f ，/w 又/d 熟练/a 地/ude2 帮/v 妈妈/n 整理/v 被子/n ，/w 摆平/v 枕头/n ，/w 喂/v 她/rr 喝水/vi 。/w 因为/c 近几天/nz 妈妈/n 不/d 舒服/a ，/w 所以/c 董云/nr 做/v 得/ude3 格外/d 细致/a 。/w 
董云/nr [5/m 岁/qt]/mq 那年/r ，/w 妈妈/n 发生/v 车祸/n 导致/v 瘫痪/vn ，/w [十/m 几年来/qt]/mq ，/w 董云/nr 几乎/d 每个/r 早上/t 都/d 重复/vd 着/uzhe 上面/f 的/ude1 动作/n ，/w 坚持/v 照顾/vn 妈妈/n 。/w 去年/t 董云以/nr 539分/t 考上/v 了/ule [广东/ns 工业/n 大学/nis]/ntu ，/w “/w 学业/n 还是/c 妈妈/n ？/w ”/w 曾/d 让/v 董云/nr 难以/d 抉择/vn ，/w 最终/d 她/rr 选择/v 了/ule 带着/vn 妈妈/n 上/f 大学/nis ，/w 举家/n 迁/v 来/vf 广州/ns ，/w 边/k 读书/vi ，/w 边/k 照顾/v 妈妈/n 。/w 
“/w 董云/nr ，/w 热水袋/n 充好/nz 了/ule 吗/y ？/w ”/w 妈妈/n 在/p 房间/n 擦着/v 眼泪说/nz ，/w 桌上/s 的/ude1 电/n 热水袋/n 刚/d 充/v 了/ule [5/m 分钟/qt]/mq 电/n ，/w 董云正/nr 抽空/vi 在/p 客厅/n 啃着/nz 隔夜/b 的/ude1 凉/a 包子/nf 。/w 摸摸/v 热水袋/n 温度/n 差不多/al 了/ule ，/w 董云/nr 小心翼翼/dl 地/ude2 放到/v 妈妈/n 脖子/n 下/f ，/w 此时/r 已/d 是/vshi 8点03分/t ，/w 她/rr 背/v 起/vf 书包/n 飞奔/vi 着/uzhe 下/f 楼/n 了/ule 。/w 
董云/nr 妈妈/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 每逢/v 天气/n 变化/vn ，/w 她/rr 就/d 会/v 难受/a ，/w “/w 手/n 一直/d 抖/vi ，/w 还/d 会/v 流/v 眼泪/n ，/w 这时/rzt 我/rr 要/v 用/p 热水袋/n 垫着/nz 脖子/n 。/w ”/w 妈妈/n 略带/v 愧疚/an 地/ude2 说/v ：/w “/w 董云/nr 每天/r 早上/t 8点15分/t 上课/vi ，/w 但/c 时常/d 要/v 帮/v 我/rr 收拾/v 到/v [8/m 点/qt]/mq 才能/n 出门/vi 。/w 
节俭/a 的/ude1 生活/vn 
一家/n 四口月/t 生活费/n 不到/v [1200/m 元/q]/mq 
董云/nr 家里/s 的/ude1 家具/n 基本/a 还是/c 去年/t 开学/vi 前/f 舅舅/n 帮忙/vi 置办/v 的/ude1 那些/rz ，/w 只是/d 摆设/n 有所/v 调整/vn ，/w 让/v 家/q 显得/v 更/d 温馨/a 了/ule 。/w 
客厅/n 的/ude1 茶几/n 上/f ，/w 放/v 着/uzhe 姐姐/n 董雪前/nr [一/d 晚/tg]/mq 刚/d 买/v 的/ude1 菜/n ，/w 只有/c 一根/mq 白萝卜/n 。/w “/w 萝卜/n 打算/v 怎么/ryv 吃/v ？/w ”/w 记者/nnt 问/v 。/w “/w 和/cc 白菜/n 一起/s 煮/v 。/w ”/w 董雪/nr 回答/v 道/qv 。/w “/w 不/d 放/v 肉/n 吗/y ？/w ”/w “/w 不/d 放/v ，/w 放/v 盐/n ，/w 再放/nz 点/qt 油/n 。/w ”/w 入冬/vi 以来/f ，/w [萝卜/n 白菜/n]/nz 一斤/mq 只要/c 8/m 毛钱/nz ，/w 这/rzv 道/qv 菜/n 成/v 了/ule 一家人/n 最/d 常/d 吃/v 的/ude1 家常菜/nf ，/w 而且/c 经常/d 是/vshi [几/d 口/n]/mq 人/n 只/d 吃/v 这/rzv 一个/mq 菜/n 。/w 
“/w 你们/rr 平时/t 多久/ryt 吃/v 一次/mq 肉/n ？/w ”/w “/w 周末/t 会/v 买/v 一块/s ，/w 吃/v [两/q 餐/qv]/mq ；/w 一个/mq 周/qt 还/d 会/v 买/v [十/m 来/vf]/mq 个/q 鸡蛋/nf 。/w ”/w 聊天/vi 时/ng ，/w 妈妈/n 嘱托/v 董雪/nr 下次/t 买菜/nz 时/ng 买/v 点/qt 苦瓜/nf 回来/v 。/w “/w 苦瓜/nf 你们/rr 怎么/ryv 吃/v ？/w ”/w 记者/nnt 又/d 问/v 。/w “/w 我/rr 最喜欢/nz 吃/v 苦瓜/nf 炒西红柿/nf ，/w 味道/n 很好/ad 的/ude1 。/w ”/w 董雪/nr 说/v 。/w 
一家人/n 如此/rzv “/w 斋/ng ”/w 的/ude1 食谱/n 让/v 记者/nnt 难以置信/vl ，/w 但/c 董雪/nr 却/d 对此/d 颇/d 感/vg 满足/v ，/w “/w 这/rzv 比/p 以前/f 好/a 多/a 了/ule ，/w 在/p 老家/n 时/ng ，/w 都/d 是/vshi 什么/ry 菜/n 便宜/a 就/d 买/v 一大堆/mq ，/w 人/n 和/cc 鸡/n 一起/s 吃/v ，/w 一种/mq 菜/n 吃/v 好/a 几天/mq ，/w 现在/t 至少/d 可以/v 每天/r 换/v 花样/n 。/w ”/w 董雪/nr 笑着/vi 说/v 。/w 
董云/nr 家里/s 有一个/mq 小/a 账本/n ，/w 详细/a 记录/v 着/uzhe 每/rz 一笔/mq 花销/n ，/w 记者/nnt 随机/b 抽取/v 了/ule 去年/t 11月/t 的/ude1 开销/n 来/vf 计算/v ，/w 那个/rz 月/n 董云/nr 的/ude1 外婆/n 在/p 广州/ns 同住/v 。/w 祖孙/n [三/m 代/q]/mq [四/m 口/n]/mq 人/n 一个/mq 月/n 吃/v 、/w 用/p 总共/d 支出/n [1163/m ./w 3/m 元/q]/mq ，/w 其中/rz 还包括/nz 给/p 妈妈/n 和/cc 外婆/n 买/v 消炎药/nz 、/w 止咳水/nz 的/ude1 钱/n 。/w 
为了/p 防止/v 尿道炎/nhd ，/w 董云/nr 妈妈/n 需要/v 喝/vn [很多/m 水/n]/mq ，/w “/w 广州/ns 的/ude1 自来水/n 很/d 不好/a 喝/vg ，/w 光/n 喝/vg 矿泉水/nf 又/d 太贵/nz 了/ule ，/w 所以/c 就/d 两种/mq 兑/v 着/uzhe 喝/vg 。/w ”/w 采访/v 的/ude1 时候/n ，/w 董云家/nr 的/ude1 桶装水/nz 正好/z 喝完/v 了/ule ，/w 有/vyou 工人/nnt 上门/vi 送/v 水/n ，/w 董雪/nr 发现/v 空桶/nz 里/f 还有/v [一点点/m 水/n]/mq ，/w 就/d 到/v 厨房/n 找/v 来/vf 一个/mq 碗/n ，/w 把/pba 桶/q 里/f 的/ude1 水/n [一/d 滴/v]/mq [一/d 滴/v]/mq 倒/vi 进/vf 碗/n 里/f 。/w 
对于/p 一家人/n 的/ude1 清苦/a 生活/vn ，/w 董云/nr 妈妈说/nz ，/w 有/vyou 了/ule [社会/n 各界/rz]/nz 的/ude1 资助/vn ，/w 一家人/n 的确/d 可以/v “/w 过/uguo 得/ude3 不/d 像/v 现在/t 那么/c 节省/v ”/w ，/w “/w 但是/c 如果/c 拿着/vf 人家/n 资助/v 的/ude1 钱/n [大鱼/n 大/a 肉/n]/nz 地/ude2 吃/v ，/w 我们/rr 心里/s 也/d 不安/an 呀/y 。/w 我们/rr 不/d 敢/v 浪费/vn 。/w ”/w 
每/rz 一笔/mq 社会/n 帮助/v ，/w 董云都/nr 记/v 在/p 了/ule 本子/n 上/f ，/w “/w 因为/c 以后/f 都/d 要/v 回报/vn 他们/rr 。/w ”/w 
忙碌/a 的/ude1 节奏/n 
课外/b 任/v 学生/nnt 助理/nnt ，/w 周末/t 还有/v 兼职/vn 
与/cc [很多/m 大/a]/mq [一/d 学生/nnt]/mq 不同/a ，/w 董云/nr 没有/v 参加/v 任何/rz 社团/n ，/w 不是/c 没有/v 兴趣/n ，/w 而是/c 她/rr 很忙/nz ，/w 而且/c 她/rr 也/d 怕/v [社团/n 活动/vn]/nz 需要/v 花钱/vi 。/w 
除了/p 照顾/v 妈妈/n 、/w 完成/v 课业/n ，/w 董云/nr 还/d 担任/v 学校/nis 学生/nnt 处/n 的/ude1 学生/nnt 助理/nnt ，/w 主要/b 是/vshi 帮忙/vi 做/v 勤工助学/vl 的/ude1 工资表/n 。/w 学生/nnt 助理/nnt 每个/r 月/n 可以/v 拿到/v [320/m 元/q]/mq 补贴/n 。/w 
另外/c ，/w 董云/nr 还/d 找/v 了/ule 一份/mq 周末/t 兼职/vn ，/w 到/v 越秀区/ns 的/ude1 一家/n 餐厅/nis 打工/vi ，/w 上班/vi 时间/n 是/vshi 上午/t [10/m 点/qt]/mq 到/v 下午/t [2/m 点/qt]/mq ，/w 时/ng 薪/ng [15/m 元/q]/mq 。/w 董云很/nr 喜欢/vi 这份/r 工作/vn ，/w 在/p 她/rr 看来/v 收入/n 很/d 不错/a ，/w 而且/c 工作/vn 也/d 轻松/a 。/w 其实/d ，/w [一/d 站/vi]/mq 就是/v [四/m 个/q]/mq 小时/n 的/ude1 工作/vn 怎么会/nz 轻松/a ，/w 而且/c 上下班/v 路上/s ，/w 董云/nr 还/d 得/ude3 在/p [公交车/nz 上/f]/nz 挤/v [3/m 个/q]/mq 多/a 小时/n 。/w 来/vf 广州/ns 一个/mq 学期/n ，/w 董云/nr 甚至/d 没有/v 时间/n 去/vf 了解/v 一下/mq 广州/ns 的/ude1 景点/n ，/w 有关/v [旅游/vn 景点/n]/nz ，/w 她/rr 能/v 不假思索/dl 说/v 出口/vn 的/ude1 只有/c 黄花岗/ns ，/w “/w 因为/c 在/p 去/vf 餐厅/nis 打工/vi 时/ng 会/v 路过/v 。/w ”/w 
在/p 大学/nis ，/w “/w 翘课/nz ”/w 已经/d 成为/v [很多/m 学生/nnt]/mq 的/ude1 “/w 必修课/n ”/w ，/w 而/cc 董云一/nr 学期/n 来/vf ，/w 只/d 请/v 过/uguo 一次/mq 假/a ，/w 从未有过/vl 迟到/vi 早退/vi 。/w 
成长/vi 的/ude1 烦恼/an 
她/rr 希望/v 过/uguo 平凡/a 的/ude1 生活/vn 
妈妈/n 知道/v 董云/nr 是/vshi 个/q 内向/a 的/ude1 女孩/n ，/w 见到/v 陌生人/n 不/d 爱/v 说话/vn 。/w “/w 董云/nr 每天/r 都/d 是/vshi 踩着/v 点/qt 去/vf 上课/vi ，/w 一下/mq 课/n 又/d 要/v 赶回/v 来/vf 照顾/v 我/rr ，/w 很难/d 顾得上/nz 跟/p 同学/n 交流/vn 。/w ”/w 董云/nr 妈妈/n 希望/v 有/vyou 机会/n 能/v 把/pba 董云/nr 的/ude1 同学/n 请/v 到/v 家里/s 玩/v 。/w 
董云/nr 并不/d 喜欢/vi 被/pbei 关注/v 的/ude1 感觉/n ，/w 她/rr 的/ude1 事迹/n 被/pbei 报道/v 后/f ，/w 各种/rz 捐助/v 和/cc 荣誉/n 让/v 她/rr 有点/d 不知所措/vl 。/w 她/rr 曾问/nz 妈妈/n ：/w “/w 为什么/ryv 那么/c 多/a 人/n 会/v 关注/vn 我们/rr 家/q 的/ude1 事/n ？/w 有些/rz 跟/p 我/rr 一起/s 拿/v 奖/n 的/ude1 人/n ，/w 他们/rr 收养/v 了/ule 好/a 多/a 孩子/n ，/w 真的/d 很/d 伟大/a ，/w 但/c 我/rr 只是/d 照顾/v 妈妈/n 呀/y ，/w 怎么/ryv 能/v 把/pba 我/rr 和/cc 他们/rr 放到/v 一起/s ？/w ”/w 
去年/t 9月/t 刚入/nz 学时/n ，/w 是/vshi 媒体/n 对/p 董云/nr 关注度/nz 最高/a 的/ude1 时候/n ，/w [全国/n 各地/rzs]/nz 的/ude1 媒体/n 蜂拥而至/vl ，/w [不少/m 课/n]/mq 的/ude1 [教学/vn 秩序/n]/nz 受到/v 了/ule 影响/vn ，/w “/w 有些/rz 老师/nnt 和/cc 同学会/nis 以为/v 我们/rr 家/q 想/v 出名/a ，/w 把/pba 媒体/n 请来/v 。/w 可/v 媒体/n 真的/d 是/vshi 自己/rr 来/vf 的/ude1 。/w ”/w 回想/v 起来/vf ，/w 董云/nr 依旧/z 觉得/v 很/d 委屈/a ，/w 至今/d 她/rr 都/d 对/p 媒体/n 有些/rz 排斥/v 。/w 
近日，2013年/t 下半年/t “/w 广东/ns 好人/n ”/w 评选/v 结果/n 出炉/v ，/w 董云上/nr 榜/n 。/w “/w 一直/d 到/v 1月1日/t 《/w [海峡/n 导报/n]/nz 》/w 的/ude1 记者/nnt 打电话/vi 来/vf 家/q 里面/f ，/w 我们/rr 才/d 知道/v 这/rzv 件/q 事/n 。/w ”/w 去年/t 11月/t ，/w 董云/nr 成为/v “/w [中国/ns 好人/n 榜/n]/nz ”/w 候选人/nnt ，/w 福建/ns 的/ude1 宣传/vn 部门/n 希望/v 董云能/nr 在/p 广/a 工/n 发动/v 老师/nnt 和/cc 同学/n 投票/vi ，/w 但/c 董云/nr 对/p 妈妈说/nz ：/w “/w 这/rzv 事/n 我/rr 真的/d 不好意思/a 做/v 。/w ”/w 
到/v 了/ule 广州/ns ，/w 各种各样/bl 的/ude1 “/w 诱惑/vn ”/w 更多/ad 了/ule ，/w 但/c 董云/nr 一直/d 很好/ad 地/ude2 克制/v 着/uzhe 自己/rr 。/w “/w 回家/vi 的/ude1 路上/s 要/v 经过/p 几家/mq 服装店/nis ，/w 她/rr 常/d 跟/p 我/rr 说/v 里面/f 的/ude1 衣服/n 很/d 漂亮/a ，/w 一/m 看/v 价格/n ，/w 200多块/m ，/w 就/d 只能/v 跑得/nz 远远/d 的/ude1 了/ule 。/w ”/w 董云/nr 妈妈说/nz ，/w 如今/t ，/w 姐/n 俩/m 买/v 衣服/n 都/d 是/vshi 先/d 在/p 网上/s 选/v 好/a 实惠/an 的/ude1 款式/n ，/w 再/d 把/pba 图片/n 下载/v 到/v 手机/n 上/f 给/p 妈妈/n 过目/vi ，/w 妈妈/n 觉得/v 价格/n 和/cc 款式/n 都/d 合适/a ，/w 才能/n 下/f 单/b 。/w 
董云/nr 偶尔/d 也/d 会/v 半夜/t 偷偷/d 追/v 韩/b 剧/n ，/w “/w 她/rr 以为/v 我/rr 不/d 知道/v ，/w 其实/d 我/rr 都/d 听到/v 了/ule ，/w 我/rr 也/d 不能/v 老是/d 管/v 得/ude3 太/d 严/a 吧/y 。/w ”/w 妈妈/n 笑着/vi 说/v 。/w 她/rr 还/d 向/p 记者/nnt 透露/v 一个/mq 小秘密/nz ，/w 董云/nr 一直/d 对/p 广州/ns 的/ude1 “/w 早茶/n ”/w 充满/v 了/ule 好奇/a ，/w 但/c 她/rr 不/d 知道/v 早茶/n 具体/a 是/vshi 什么/ry ，/w 甚至/d 不能/v 确切/a 说/v 出/vf 哪里/rys 能/v 吃/v 到/v 早茶/n 。/w 
羊城/ns 的/ude1 春节/t 
舅舅/n 外婆/n 将/d 与/cc 她们/rr 娘/n 仨/m 团聚/vi 
转眼间/t ，/w 春节/t 将/d 至/p ，/w 不少/m 福建/ns 的/ude1 好心人/n 打电话/vi 到/v 董云家/nr ，/w 询问/v 是否/v 要/v 回乡/vn 过年/vi ，/w 但/c 董云/nr 妈妈/n 都/d 婉拒/v 了/ule ，/w “/w 回去/v 过/uguo 个/q 年/qt ，/w 人家/n 还/d 得/ude3 帮/v 我/rr 弄/v 个/q 救护车/n ，/w 太麻烦/nz 了/ule ，/w 还是/c 在/p 广州/ns 过/uguo 吧/y 。/w ”/w 就/d 在/p 记者/nnt 准备/v 结束/vn 采访/v 时/ng ，/w 董云/nr 舅舅/n 来/vf 电话/n 确定/v 春节/t 会/v 带/v 上/f 外婆/n 一起来/nz 广州/ns 过年/vi ，/w 这/rzv 无疑/d 是/vshi 一个/mq 好消息/nz 。/w 
在/p 新的/a 一年/mq ，/w 妈妈/n 对/p 董云/nr 的/ude1 期望/vn 就是/v 变得/vi 更/d 成熟/a 一些/mq ，/w “/w 先/d 从/p 衣着/n 打扮/v 上/f 开始/v 改变/vn 吧/y ，/w 不能/v 再/d 穿/v 带有/v 小动物/nz 图案/n 的/ude1 衣服/n 了/ule ，/w 让/v 人/n 觉得/v 她/rr [还/d 没/d 长大/vi]/nz 。/w ”/w 而/cc 董云/nr 则/d 希望/v 下学期/nz 的/ude1 课程/n 不要/d 再/d 像/v 高/a 数/n 那么/c 难/a ，/w 自己/rr 的/ude1 [学习/v 成绩/n]/nz 可以/v 更好/d 一点/mq ，/w 假期/t 她/rr 则/d 希望/v 可以/v 找/v 一份/mq 长期/d 兼职/vn ，/w 多赚/nz 些/q 钱/n 贴补/v 家用/b 。/w (/w 记者/nnt 周巍/nr 摄/vg 记者/nnt 林世宁/nr 实习生/nnt 叶璐熠/nr )/w 
