多/a 名/q [失足/vi 妇女/n]/nz 患/v 艾滋/nr ？/w [东莞/ns 卫生局/nis]/nt 官网/n 辟谣/v 承认/v 东莞/ns 正/d 逐渐/d 进入/v 艾滋病/nhd 发病/vn 高峰期/n 
“/w 东莞市/ns KTV/x 小姐/n 中/f 有/vyou [2704/m 位/q]/mq 患有/v 艾滋病/nhd ，/w 并且/c 在/p 厚街镇/ns 有/vyou [1600/m 位/q]/mq ”/w 、/w “/w [坐台/nz 小姐/n]/nz 查出/v 有/vyou [633/m 位/q]/mq 患/v 艾滋病/nhd ”/w …/w …/w 近期/t ，/w 这些/rz 谣言/n 在/p 网络/n 上/f 流传/v 。/w 昨天/t ，/w [东莞市/ns 卫生局/nis]/nto 官网/n 对/p [几/d 则/d]/mq [网络/n 谣言/n]/nz 进行/vn 了/ule 专门/d 辟谣/v 。/w [东莞市/ns 卫生局/nis]/nto 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 类似/a [网络/n 谣言/n]/nz 也/d 曾/d 在/p 大连/ns 、/w 北京/ns 和/cc 福州/ns 等/udeng 多个/mq 城市/n 出现/v 。/w 
“/w 东莞市/ns KTV/x 小姐/n 中/f 有/vyou [2704/m 位/q]/mq 患有/v 艾滋病/nhd ，/w 并且/c 在/p 厚街镇/ns 有/vyou [1600/m 位/q]/mq ”/w 、/w “/w [坐台/nz 小姐/n]/nz 查出/v 有/vyou [633/m 位/q]/mq 患/v 艾滋病/nhd ”/w ，/w 诸如此类/bl 的/ude1 谣言/n 近期/t 又/d 在/p 网络/n 上/f 传播/vn 。/w 
而/cc 今年/t 1月15日/t ，/w 各/rz 大媒体/nz 采用/v 了/ule [东莞市/ns 第一/m 人民法院/nis]/nt 发布/v 的/ude1 一条/mq [新闻/n 通稿/nz]/nz ，/w 一名/mq 女子/n 明知/v 自己/rr 有/vyou 艾滋病/nhd ，/w 还/d 在/p 东莞/ns 从事/vi 卖淫/vi 活动/vn ，/w 且/c 在/p 多/a 名/q 嫖客/n 没有/v 戴安/nrf 全套/n 的/ude1 情况下/nz 仍然/d 与/cc 对方/n 进行/vn 性交/vn 。/w 这/rzv 或者/c 是/vshi 谣言/n 近/a 段/q 时间/n 再次/d 传播/vn 的/ude1 原因/n 。/w 
[东莞市/ns 卫生局/nis]/nto 披露/v ，/w 截至/v 2013年12月31日/t ，/w 全市/n 历年/n 累计/vd 发现/v 的/ude1 、/w 现/tg 住址/n 在/p 东莞/ns 的/ude1 [艾滋病/nhd 病毒/n 感染者/n]/nz 和/cc 患者/n 共/d [2032/m 例/n]/mq ，/w 其中/rz 女性/n [424/m 例/n]/mq 。/w 
相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 不容忽视/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 东莞/ns 正/d 步入/v 艾滋病/nhd 发病/vn 高峰期/n ，/w 去年/t 1~10/m 月/n ，/w 东莞市/ns 累计/v 报告/n 现/tg 住址/n 在/p 东莞/ns 的/ude1 HIV/x 抗体/n 阳性/n 者/k [583/m 例/n]/mq ，/w 其中/rz AIDS/x 病人/n [166/m 例/n]/mq ,/w 死亡/vi [58/m 例/n]/mq 。/w 东莞/ns 报告/n 的/ude1 HIV/x //w AIDS/x 者/k 中/f 本地/rzs [户籍/n 人口/n]/nz 约/d 占/v 10%/m ；/w 男女/n 性别比/nz 约/d 为/p 4：1/m ；/w 以/p [20/m ~/w 39/m 岁/qt]/mq 的/ude1 青壮年/n 居多/vi ，/w 但/c 近年来/dl ，/w [50/m 岁/qt]/mq 及/cc 以上/f 年龄组/n 报告/n 数/n 有/vyou 明显/a 增加/v 的/ude1 趋势/n 。/w 
[东莞市/ns 疾/ag 控/v 中心/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w “/w 东莞/ns 历年/n 报告/n 的/ude1 HIV/x //w AIDS/x 总体/n 仍/d 呈/v 增长/vn 趋势/n ,/w 与/cc [去年/t 同期/f]/nz 相比/vi ，/w 今年/t 1~10/m 月/n 报告/n 的/ude1 HIV/x //w AIDS/x 上升/vi 了/ule 16%/m ，/w 东莞/ns 正/d 逐渐/d 进入/v 艾滋病/nhd 发病/vn 高峰期/n 。/w ”/w 
防/v 控/vn 困局/nz 1/m ：/w 干预/v 效果/n 不/d 理想/n 
[东莞市/ns 疾/ag 控/v 中心/nis]/nt 一/m 负责人/nnt 坦言/v ，/w 艾滋/nr [疫情/n 报告/n]/nz 数/n 上升/vi 的/ude1 更/d 重要/a 的/ude1 原因/n 还/d 在于/v “/w [高危/b 人群/n]/nz 活动/vn 隐蔽/a ，/w 干预/v 效果/n 不/d 理想/n 。/w ”/w 
据悉/v ，/w 目前/t 东莞/ns 艾滋病/nhd 感染/v 主要/b 途径/n 以/p 经/p 性/ng 途径/n 传播/vn 为主/vi ，/w 男/b [男/b 同性恋者/nz]/nz HIV/x 感染率/nz 为/p 17%/m ，/w 是/vshi 所有/b 人群/n 中/f 感染率/nz 最高/a 的/ude1 。/w 
这/rzv 名/q 负责/v 人称/n ，/w 东莞/ns 目前/t 有/vyou [40/m 多个/mq]/mq 同性恋/vi 的/ude1 “/w 家庭/n 会所/nis ”/w ，/w 但/c 目前/t 志愿者/nnt 能/v 接触/vn 到/v 进行/vn 干预/vn 的/ude1 只有/c [20/m 多个/mq]/mq ，/w 还有/v 10余个/m 因为/c 人手/n 不足/an 等/udeng 原因/n 尚未/d 有/vyou 任何/rz 的/ude1 干预/vn ，/w “/w 高端/nz 一点/mq 的/ude1 会所/nis 一个/mq 都/d 没有/v 接触/vn 到/v ”/w 。/w 
防/v 控/vn 困局/nz 2/m ：/w 检测/vn 全/a 免费/vd 仍然/d 少/a 人/n 来/vf 
去年/t 12月1日/t ，/w 在/p [虎/n 英/b 公园/n]/nz 活动/vn 现场/s ，/w 艾滋病/nhd 快速/d 筛/v 查/v 的/ude1 桌子/n 面前/f 一/m 上午/t 检测/vn 的/ude1 人/n 都/d 只有/c [四/m 五/m 个/q]/mq 。/w [东莞市/ns 疾病/n 预防/v 控制/vn 中心/nis]/nt 从/p 2004年/t 开始/v 设立/vn 了/ule 艾滋病/nhd 的/ude1 [自愿/vd 咨询/vn 检测/vn]/nz 门诊/nis ，/w 开展/v 免费/vn 的/ude1 艾滋病/nhd 咨询/vn 检测/vn 服务/vn 。/w 去年/t 1~10/m 月/n ，/w 只有/c [810/m 人/n]/mq 接受/v 了/ule 免费/vd 的/ude1 咨询/vn 检测/vn 服务/vn 。/w 
