在/p 金门/ns 担任/v 连长/nnt 时/ng 游/v 到/v 大陆/ns 的/ude1 前/f 世界银行/ntcb [首席/n 经济学家/nnt]/nnt 林毅夫/nr 原/b 遭/v 台湾/ns “/w 国防部/nt ”/w 通缉/v ，/w “/w 军/n 审/v 法/n ”/w 修正/v 后/f ，/w 由/p 金门/ns 接手/v 侦办/nz 、/w 继续/v 通缉/vn ，/w 近日/t 该案/r [再/d 起/vf 波澜/n]/nz 。/w 台湾/ns “/w 监察/v 委员/nnt ”/w 发函/nz “/w 法务/n 部/q ”/w 提出/v 六大/n 问题/n ，/w 要求/n “/w 检察/b 司长/nnt ”/w 等/udeng 22日/t 上午/t 到/v “/w 监察院/nis ”/w 说明/v 。/w 绿营/nz 将/d 此/rzs 解读/v 为/p 马英九/nr 要/v 为/p 林毅夫/nr 解套/nz ，/w 林/ng 案/ng 因为/c 牵涉/v [两岸/n 关系/n]/nz 的/ude1 定义/n 再度/d 在/p 岛内/s 引发/v 强烈/a 关注/v 。/w 
据/p 台湾/ns 《/w [自由/a 时报/n]/nz 》/w 21日/t 报道/v ，/w 针对/p 林毅夫/nr 继续/v 遭/v 通缉/vn 的/ude1 适/ag 法/n 问题/n ，/w “/w 监察/v 委员/nnt ”/w 叶耀鹏/nr 和/cc 赵昌平/nr 给/p “/w 法务/n 部/q ”/w 发函/nz 称/v ，/w “/w 国防部/nt ”/w 对/p 涉/vg 犯/v “/w 陆海/n 空军/nis 刑法/n ”/w 的/ude1 林毅夫/nr 迟延/vi 23年/t 发布/v 通缉令/n ，/w 且/c 迄今/d 坚/ng 不/d 撤销/v ，/w “/w 为/p 立法院/nz 日前三/t 读/v 通过/p 军事/n 审判/v 法/n 修正案/n ，/w 承平/nz 时期/n 军人/nnt 犯罪/vn 回归/v 一般/ad 司法机关/nz 处理/vn ，/w 法律/n 有所/v 变更/vn ，/w 认/v 有/vyou 深入/ad 了解/v 之/uzhi 必要/a ”/w 。/w 他们/rr 提出/v 六大/n 问题/n ，/w 包括/v “/w 人民/n 未经/d 主管/v 机关/n 同意/v ，/w 参与/v 对岸/s 的/ude1 党政军/n 组织/n 或/c 为/p 其/rz 成员/nnt ，/w 只能/v 以/p 两岸/n 人民/n 关系/n 条例/n 处罚/vn ，/w 所以/c 林毅夫/nr 纵然/c 参加/v 中共/n 党政军/n 组织/n ，/w 应/v 不/d 构成/v 犯罪/vn ”/w 以及/cc “/w 常备/b 军官/nnt 在/p 现役/b 期间/f 失踪/vi 满/a 3个月/t 即/v 停/vn 役/ng 。/w 林毅夫/nr 此时/r 已/d 丧失/v [现役/b 军人/nnt]/nz 身份/n ，/w 自然/n 就/d 没有/v 投敌/vi 行为/n 再继续/nz 的/ude1 问题/n ”/w 等/udeng 。/w 他们/rr 援引/v 学者/nnt 的/ude1 观点/n 称/v ，/w 林毅夫/nr 虽/c 于/p 1979年5月16日/t 进入/v “/w 敌/vg 区/n ”/w ，/w 但/c 没有/v 立即/d 在/p 中共/n 党政军/n 或/c 政治/n 机构/n 任职/v ，/w 而/cc 仅仅/d 是/vshi 继续/v 求学/vn 获得/v 学位/n ，/w 并/cc 在/p [教育/vn 机构/n]/nz 任职/v ，/w “/w 是否/v 影响/vn 其/rz 成立/vi 投敌/vi 罪/n ？/w ”/w 另据/nz 《/w [联合/vd 晚报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 他们/rr 同时/c 发函/nz “/w 国防部/nt ”/w ，/w 要求/n 其/rz 派/v 人/n 22日/t 为/p 林/ng 案/ng 赴/v “/w 监察院/nis ”/w 说明/v 。/w 
对此/d ，/w “/w 国防部/nt ”/w 21日/t 称/v ，/w 有关/v 林毅夫/nr [追诉/nz 时效/n]/nz 问题/n ，/w 学者/nnt 及/cc 各界/rz 提出/v 不同/a 见解/n ，/w “/w 国防部/nt ”/w 不便/an 评论/n ，/w 但/c 对于/p 林毅夫/nr “/w 投敌/vi 叛逃/v ”/w 行为/n 严厉/a 谴责/v 的/ude1 立场/n 从未/d 改变/v 。/w “/w 国防部/nt ”/w 还/d 称/v ，/w 林毅夫/nr 现/tg 为/p [中共/n 政协/nis]/nt 常务委员/nnt ，/w 任期/n 至/p 2018年3月/t ，/w “/w 其/rz 投敌/vi 犯/v 行/ng 仍/d 在/p 继续/v 中/f ，/w 但/c 因/p [犯罪/vn 行为/n]/nz 尚未/d 终了/vi ，/w 依/v 刑法/n [第/m 80/m 条/q]/mq [第/m 2/m 项/q]/mq 规定/n ，/w 追诉权/n 时效/n 最长/d 可达/nz 37年6/t 个/q 月/n ”/w 。/w 
对于/p 各种/rz 争议/vn ，/w “/w 监察/v 委员/nnt ”/w 叶耀鹏/nr 21日/t 回应/vn 称/v ，/w 他/rr 对/p 林/ng 案/ng 没有/v 特定/b 立场/n ，/w 此案/r 完全/ad 是/vshi 依法/d 论/v 法/n ，/w 但/c 他/rr 不/d 排除/v 未来/t 在/p [调查/vn 报告/n]/nz 中/f 就/d 林毅夫/nr 是否/v 属于/v 投敌/vi 罪/n 的/ude1 继续犯/nz ，/w 要求/n 大法官/nnt 解释/v 。/w 他/rr 还/d 说/v ，/w 若/c 法律/n 解读/v 林毅夫/nr 属/v 投敌/vi 继续犯/nz ，/w 谁/ry 也/d 不能/v 插嘴/v ，/w 只是/d 台湾/ns 仍/d 将/d [中国/ns 大陆/ns]/nz 认定/v 为/p 敌人/n ，/w “/w 却/d 有/vyou 这么/rz 多/a 台商/nnd 在/p 大陆/ns 经商/vi ，/w 现实/n 上/f 难免/v 有/vyou 矛盾/an ，/w 因此/c 不/d 排除/v 申请/vn 大法官/nnt 解释/v ”/w 。/w “/w 监察/v 委员/nnt ”/w 赵昌平/nr 称/v ，/w 林毅夫/nr 案/ng 从/p 军法/n 移交/v 司法/n 后/f ，/w [法律/n 适用/vi]/nz 问题/n 引起/v 法学/n 界/n 及/cc 舆论界/n 争论/vn ，/w “/w 不能/v 说/v 约/d 询/vg 他们/rr 来/vf 表示/v 意见/n ，/w 就是/v 干预/vn 司法/n ”/w 。/w 《/w [联合/vd 晚报/n]/nz 》/w 称/v ，/w 叶耀鹏/nr 、/w 赵昌平/nr 2009年/t 曾/d 纠正/v “/w 国防部/nt ”/w 。/w 当时/t 纠正/v 案/ng 文/ng 认为/v ，/w “/w 国防部/nt ”/w 对/p 林/ng 案/ng 多年来/d 采取/v 淡化/vn 消极/a 的/ude1 处理/vn 态度/n ，/w 且/c 对/p “/w 叛逃/v 人员/n ”/w 的/ude1 [法律/n 适用/vi]/nz 问题/n 仍/d 未/d 定论/n ，/w 伤害/vn “/w 国军/n ”/w 威信/n 并/cc 影响/v 当事人/n 权益/n 。/w 
