昨天/t ，/w 吉林/ns 在/p 密云/ns 团/n 参与/v 讨论/vn 。/w [京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 张斌/nr 摄/vg 
今年/t ，/w [北京市/ns 人代会/nis]/nt 13年/t 来/vf 再次/d 启用/v 立法权/n ，/w 对/p 《/w 北京市/ns [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v 条例/n （/w 草案/n ）/w 》/w 进行/vn 审议/v 。/w 昨天/t ，/w [北京市/ns 政协/nis]/nto 主席/nnt 、/w 北京市/ns 人大代表/nnt 吉林/ns 参加/v 密云/ns 代表团/n 讨论/v 时/ng 表示/v ，/w 今年/t 是/vshi [北京市/ns 政协/nis]/nto 首次/m 尝试/v 真正/d 意义/n 上/f 的/ude1 立法/vn 协商/vn ，/w 目前/t 的/ude1 [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v 草案/n 中/f ，/w 有/vyou [83/m 处/n]/mq 修改/v 来自/v 700多名/m 政协/nis 委员/nnt 的/ude1 意见/n ，/w 政协/nis [充分/ad 发挥/v]/nz 了/ule [协商/vn 民主/a]/nz 的/ude1 作用/n 。/w 
大气/n 治污/v 立法委员/nnt 不愿/nz 缺席/vi 
吉林/ns 表示/v ，/w 今年/t 是/vshi [北京市/ns 人代会/nis]/nt 13年/t 来/vf 再次/d 启用/v 立法权/n ，/w 也/d 是/vshi [北京市/ns 政协/nis]/nto 首次/m 尝试/v 立法/vn 协商/vn 。/w 之前/f ，/w [政协/nis 委员会/nis]/nt 参与/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 、/w [财政/n 预算/n]/nz 报告/n 以及/cc “/w [两/q 高/a]/mq ”/w 报告/n 的/ude1 讨论/vn ，/w 但/c 从未/d 尝试/v 参与/vn 对/p 法律/n 草案/n 的/ude1 讨论/vn 。/w 
“/w 这次/r 大气/n 治污/vn 立法/vn ，/w 所有/b 人大代表/nnt 都/d 参与/v 讨论/vn ，/w 市民/n 也/d 高度/d 关注/v ，/w 很多/m 委员/nnt 觉得/v ，/w 这么/rz 大/a 的/ude1 事儿/n 怎么/ryv 能/v 没有/v 政协/nis 委员/nnt 的/ude1 声音/n 呢/y ？/w ”/w 吉林/ns 说/v ，/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 提出/v ，/w 要/v 深入/ad 开展/v 立法/vn 协商/vn 、/w 行政/n 协商/vn 、/w 民主/a 协商/vn 、/w 参政/vi 协商/vn 、/w 社会/n 协商/vn 。/w 加强/v [中国/ns 特色/n]/nz 新型/b 智库/nz 建设/vn ，/w [建立/v 健全/v]/nz 决策/vn 咨询/v 制度/n 。/w 但是/c 立法/vn 协商/vn 如何/ryv 进行/vn 呢/y ？/w 政协/nis 委员/nnt 参与/v 讨论/vn [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 、/w [财政/n 预算/n]/nz 报告/n 和/cc “/w [两/q 高/a]/mq ”/w 报告/n ，/w 形成/v 意见/n 后/f 可以/v 提交/v 给/p [北京市/ns 政府/nis]/nto ，/w 但是/c 政协/nis 委员/nnt 参与/v 对/p 法律/n 草案/n 的/ude1 讨论/vn ，/w 形成/v 意见/n 没有/v 出口/vn 。/w 
“/w 经过/p 研究/vn 决定/v ，/w 由/p 人大/nis 将/d 草案/n 报告/n 给/p 市委/nis ，/w 之后/f 市委/nis 交给/v 政协/nis ，/w 政协/nis 从/p 市委/nis 接到/v 任务/n 后/f ，/w [组织/n 委员/nnt]/nnt 开展/v 立法/vn 协商/vn 。/w 协商/v 过程/n 中/f ，/w 委员/nnt 们/k 可以/v 通过/p 写信/vi 、/w 发/v 邮件/n 、/w 举行/v 座谈会/n 等/udeng 方式/n 提出/v 意见/n 和/cc 建议/n 。/w 这次/r 参与/v 立法/vn 协商/vn 的/ude1 委员/nnt 共有/v [744/m 人/n]/mq ，/w 本届/r [北京市/ns 政协/nis]/nto 一共/d [758/m 名/q]/mq 委员/nnt ，/w 也/d 就是说/c ，/w 几乎/d 所有/b 委员/nnt 都/d 参与/v 了/ule 讨论/v 。/w ”/w 吉林/ns 说/v ，/w 为了/p 提高/v 所/usuo 提意见/nz 的/ude1 专业性/n ，/w 全体/n 委员/nnt 讨论/v 后/f ，/w 又/d [组织/n 委员/nnt]/nnt 中/f 的/ude1 环保/n 、/w 法律/n 方面/n 专家/nnt 对/p 所/usuo 提意见/nz 进行/vn 论证/vn ，/w 进一步/d 梳理/v 出/vf [修改/v 意见/n]/nz ，/w 转给/v 市委/nis 。/w 
政府/nis 制定/v 规章/n 也/d 将/d 先行/vi 协商/vn 
“/w 人大/nis 这次/r 非常/d 重视/v 政协/nis 的/ude1 讨论/vn ，/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 柳纪纲/nr 和/cc [市/n 人大常委会/nis 法制办/nis]/nt 主任/nnt 李小娟/nr 参加/v 了/ule 最终/d 的/ude1 专家/nnt 讨论/v 。/w ”/w 吉林/ns 说/v ，/w 讨论/v 完毕/vi 后/f ，/w 政协/nis 将/d 意见/n 提交/v 给/p 市委/nis ，/w 之后/f 再/d 由/p 市委/nis 转交/v 人大/nis 。/w 最终/d ，/w 人大/nis 根据/p 政协/nis 委员/nnt 的/ude1 意见/n ，/w 对/p 草案/n 中/f 的/ude1 [61/m 条/q]/mq 进行/vn 了/ule 修改/v ，/w 涉及/v [83/m 处/n]/mq 。/w 
吉林/ns 表示/v ，/w 此次/rz 政协/nis 参与/v 立法/vn 协商/vn ，/w 各个/rz 方面/n 反响/n 都/d 很好/ad ，/w 市委/nis 贯彻/v 落实/vn 三中全会/n 精神/n ，/w 推进/vi [协商/vn 民主/a]/nz ，/w 人大/nis 在/p 立法/vn 中/f 发扬/v 了/ule 民主/a ，/w 政协/nis 也/d 发挥/v 了/ule [协商/vn 民主/a]/nz 的/ude1 [协调/v 作用/n]/nz 。/w 这/rzv 是/vshi [北京市/ns 政协/nis]/nto [首次/m 对/p]/mq 立法/vn 开展/v 协商/vn ，/w 意义/n 重大/a 。/w 
吉林/ns 表示/v ，/w 将来/t 政协/nis 参与/v 立法/vn 协商/vn 会/v 更/d 经常/d 、/w 更/d 规范/v ，/w 形式/n 更多/ad 样/ng 。/w 明年/t 的/ude1 人代会/nis 将/d 继续/v 行使/vn 立法权/n ，/w 政协/nis 可以/v 继续/v 参与/vn 地方/n 立法/vn 讨论/v ，/w 未来/t 政府部门/n 制定/v 规章/n ，/w 也/d 要/v 搞/v 类似/a 实践/vn 。/w “/w 对于/p [公共/b 事务/n]/nz 的/ude1 立法/vn ，/w 应该/v 是/vshi 参与/v 的/ude1 人/n 多/a 一些/mq 。/w ”/w 吉林/ns 认为/v ，/w 政协/nis 委员/nnt [发表/v 意见/n]/nz 的/ude1 过程/n ，/w 其实/d 就是/v 统一认识/v 、/w 协调/v 利益/n 的/ude1 过程/n ，/w 草案/n 经/p 多方/d [讨论/v 通过/p]/nz 后/f ，/w 在/p 落实/v 中/f 肯定/v 会/v 得到/v 更多/ad 支持/v 。/w 
今日/t 议程/n 
治污/v 条例/n 今日/t 表决/v 
上午/t 9时/t ，/w 举行/v [第四/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz 
一/m 、/w 表决/v 各项/r 法规/n 
1/m ./w 表决/v 《/w 北京市/ns 实施/v 〈/w 代表/nnt 法/n 〉/w 办法/n (/w 表决/v 稿/ng )/w 》/w 
3/m ./w 表决/v 关于/p 北京市/ns 2013年/t [预算/n 执行/v 情况/n]/nz 和/cc 2014年/t 预算/n 的/ude1 决议/n 
4/m ./w 表决/v 关于/p [市/n 人大常委会/nis]/nt 工作报告/v 的/ude1 决议/n 
5/m ./w 表决/v 关于/p [北京市/ns 高院/n]/nt 工作报告/v 的/ude1 决议/n 
6/m ./w 表决/v 关于/p [北京市/ns 检察院/nis]/nto 工作报告/v 的/ude1 决议/n 
大会/n 闭幕/vi 
委员/nnt 声音/n 
委员/nnt 参与/v 立法/vn 体现/v 民主/a 新风/n 
[中国/ns 石化/n]/nto [北京/ns 化工/n 研究院/nis]/nt 高级工程师/nnt 朱良/nr 是/vshi [北京市/ns 政协/nis 科技/n 委员会/nis]/nt 的/ude1 委员/nnt ，/w 去年十一/t 后/f ，/w 他/rr 接到/v 专委会/nis 通知/n ，/w 要/v 对/p 《/w 北京市/ns [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v 条例/n （/w 草案/n ）/w 》/w 提出/v 意见/n ，/w 之后/f 政协/nis [32/m 个/q]/mq 界别/n 的/ude1 700多名/m 委员/nnt 参与/v 讨论/vn ，/w 座谈会/n 就/d 搞/v 了/ule [30/m 多次/mq]/mq ，/w 还有/v 一些/mq 委员/nnt 通过/p 电话/n 和/cc 发/v 邮件/n 等/udeng 方式/n ，/w 共计/v 提出/v 意见/n 近/a [千/m 条/q]/mq 。/w 经过/p 环保/n 、/w 法律/n 专家/nnt 的/ude1 进一步/d 梳理/v ，/w 将/d [100/m 多条/mq]/mq 意见/n 提交/v 给/p 市委/nis 。/w 
“/w 以前/f 的/ude1 日常/b 活动/vn 都/d 是/vshi 以/p 专委会/nis 为/p 单位/n ，/w 这/rzv 是/vshi 第一次/mq 以/p 界别/n 为/p 单位/n 活动/vn ，/w 涉及/v 的/ude1 人/n 多/a ，/w 而且/c 范围广/nz 、/w 跨度/n 大/a 。/w ”/w 朱良/nr 表示/v ，/w 从/p 政治/n 方面/n 说/v ，/w 政协/nis 参与/v 立法/vn 协商/vn ，/w 这/rzv 是/vshi [民主/a 政治/n]/nz 的/ude1 新/a 发展/vn 。/w 我国/n [宪法/n 规定/n]/nz ，/w 立法权/n 在/p 人大/nis ，/w 但是/c 法律/n 同时/c 规定/n ，/w 人大/nis 制定/v 法律/n 时/ng 要/v 听取/v 各界/rz 意见/n ，/w 面对/v 社会/n [征求/v 意见/n]/nz 时/ng ，/w 除了/p 通过/p 媒体/n 向/p 民众/n [征求/v 意见/n]/nz ，/w 也/d 向/p 组织/n 单位/n 进行/vn 征集/vn 。/w 政协/nis 在/p [政治/n 生活/vn]/nz 领域/n 中/f 汇集/v 各方/r 人才/n ，/w 自然/n 应/v 在/p 立法/vn 协商/vn 中/f 发挥/v [重要/a 作用/n]/nz 。/w 
“/w 这次/r 政协/nis 确实/ad 发挥/v 了/ule [重要/a 作用/n]/nz 。/w ”/w 朱良/nr 表示/v ，/w 目前/t 很多/m 法律/n 在/p [立法/vn 过程/n]/nz 中/f 会/v 通过/p 媒体/n 向/p 社会/n 征集/v 意见/n ，/w 有时候/d 征集/vn 到/v 的/ude1 意见/n 比较/d 少/a ，/w 而且/c 由于/p 民众/n 并非/v [专业/n 人士/n]/nz ，/w 所以/c 有时/d 很难/d 将/d 自己/rr 的/ude1 意见/n 转化/v 为/p [法律/n 条文/n]/nz 。/w 此次/rz ，/w 政协/nis 委员/nnt 们/k 提出/v 近/a [千/m 条/q]/mq 意见/n ，/w 相比/vi 普通/a 民众/n 更/d 具/vg 专业性/n 和/cc 代表性/n ，/w 这/rzv 不仅/c 是/vshi 一种/mq 履/vg 职/ng 行为/n ，/w 也/d 将/d 推动/v 北京/ns 立法/vn 协商/v 制度/n 更加/d 完善/v 。/w 
现场/s 
密云/ns 老书记/nz 抱憾/nz 望京楼/nz 
1998年/t 至/p 2002/m 年间/n ，/w 吉林/ns 曾/d 在/p 密云/ns 当/p 了/ule 将近/d 4年/t 的/ude1 县委/nis 书记/nnt 。/w 昨天/t 在/p 密云/ns 团/n 跟/p 代表/nnt 们/k 聊/v 起/vf 密云/ns 的/ude1 旅游/vn 发展/v 问题/n ，/w 他/rr 对/p 很多/m 景点/n 都/d 如数家珍/vl ，/w [司马台/nr 长城/nz]/nz 、/w 京城/n 侧柏/n 之/uzhi 王/n “/w [九/b 搂/v 十八/m 杈/n]/nz ”/w 、/w 遥/ag 桥/n 古堡/n 都/d 让/v 吉林/ns 念念不忘/vl 。/w 
不过/c 最/d 让/v 吉林/ns 放/v 不/d 下/f 的/ude1 ，/w 还是/c 司马台/nr 东段/ns 以/p 险峻/a 著称/v 的/ude1 敌楼/n “/w 望京楼/nz ”/w 。/w 他/rr 说/v 自己/rr 在/p 密云/ns 工作/vn 几年/mq ，/w 没/d 去/vf 过/uguo 云蒙山/nz ，/w 没/d 能/v 爬上/vf “/w 望京楼/nz ”/w 是/vshi 最大/gm 遗憾/a 。/w “/w 主要/b 是因为/c 地势/n 太/d 险/ng ，/w 当地/s [工作/vn 人员/n]/nnt 说/v 爬上/vf 去/vf ‘/w [后果/n 自负/v]/nz ’/w ，/w 那/rzv 我/rr 还/d 能/v 爬/v 呀/y ？/w ”/w 吉林/ns 说/v 罢/v ，/w 在座/vi 的/ude1 代表/nnt 们/k 都笑/nz 了/ule 起来/vf 。/w （/w 记者/nnt 黄海蕾/nr ）/w 
