原/b 标题/n ：/w 郭德纲/nr 不知/v 写诗/vi 有罪/nz 郭德纲/nr 哭诉/v 不能/v 上/f 央视/j 春晚/n 无辜/n 
日前/t ，/w 一份/mq 疑似/nz 央视/j 春晚/n 名单/n 曝光/vi ，/w 郭德纲/nr 不幸/a 与/cc 春晚/n 绝缘/vn ，/w 让/v 众多/a 网友/n 感慨万千/vl 。/w 特别/d 是/vshi 微博/n 上/f 郭德纲/nr 回应/vn 称/v 不知/v 写诗/vi 有罪/nz ，/w 顿时/d 让/v 人/n 惊觉/nz 心酸/a 。/w 郭德纲/nr 不知/v 写诗/vi 有罪/nz 消息/n [一/d 出/vf]/mq ，/w 不少/m 网友/n 认为/v 郭德纲/nr 这/rzv 是/vshi 在/p 自/p 黑/a 求/v 说法/n 。/w 

郭德纲/nr 不知/v 写诗/vi 有罪/nz 哭诉/v 不能/v 上/f 春晚/n 很/d 无辜/n 
有/vyou 消息/n 称/v ，/w 虽然/c 被/pbei 北京/ns 台/q 封杀/v ，/w 但是/c 郭德纲/nr 的/ude1 人气/n 反而/d 有增无减/vl ，/w 小道消息/n 爆料/v 称/vn 郭德纲/nr 现在/t 的/ude1 出场费/nz 比/p 之前/f 上涨/vi 了/ule 至少/d 10万/m ，/w 完全/ad 是/vshi 逆天/nz 的/ude1 节奏/n ！/w 
