1月20日/t ，/w 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 进行/vn 了/ule [首次/m 带/v]/mq 观众/n 彩排/v 。/w 从/p 联/vg 排/v 来看/u ，/w 变化/vn 最大/gm 的/ude1 属/v 语言/n 类/q 节目/n ，/w 此前/t [6/m 个/q]/mq 小品/n 相声/n 中/f 又/d 被/pbei 砍掉/v 了/ule [2/m 个/q]/mq ，/w 这/rzv 也/d 意味着/v 马/n 年/qt 春晚/n 直播/vn 当晚/t 很可能/nz 只有/c [4/m 个/q]/mq 小品/n 相声/n ，/w 而/cc 这/rzv 将/d 是/vshi 春晚/n 近/a 30年/t 小品/n 相声/n 最少/d 的/ude1 一年/mq 。/w 
张国立/nr 化身/n 财神爷/n ，/w 揣着/v 金元宝/nr 开场/vi 
与/cc 往/p 年/qt 春晚/n 不同/a 的/ude1 是/vshi ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 没有/v 了/ule 以往/t 的/ude1 动画/n 片头/n ，/w 改/v 而是/c 一则/c 名为/v “/w 春晚/n 是/vshi 什么/ry ”/w 的/ude1 春晚/n 先导/n 片/q ，/w 其中/rz 陈道明/nr 、/w 李雪健/nr 、/w 范伟/nr 、/w 姚晨/nr 、/w 吴秀波/nr 、/w 白岩松/nr 等/udeng 人/n 都/d 有/vyou 露脸/vi ，/w 各自/rr 阐述/v 了/ule 对/p 春晚/n 的/ude1 印象/n ，/w 而/cc 出现/v 在/p 其中/rz 的/ude1 葛优/nr 更是/d 开/v 起/vf 玩笑/n ，/w 称/v 春晚/n 就是/v 春天/t 的/ude1 晚会/n 。/w 之后/f 便是/v 《/w 春晚/n —/w —/w 想/v 你/rr 的/ude1 [365/m 天/qt]/mq 》/w ，/w 拉开/v 了/ule 马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 序幕/n 。/w 
最为/d 意外/a 的/ude1 是/vshi ，/w 马/n 年/qt 春晚/n [五/m 位/q]/mq 主持人/nnt 的/ude1 出场/vn 服装/n 成/v 了/ule 历年/n 春晚/n 中/f 最为/d 惊喜/a 的/ude1 部分/n ，/w 董卿/nr 、/w 朱军/nr 、/w 毕福剑/nr 、/w 李思思/nr 、/w 张国立/nr [五/m 人/n]/mq 分别/d 代表/nnt “/w 福/n 、/w 禄/ng 、/w 寿/ng 、/w 喜/v 、/w 财/n ”/w 角色/n ，/w 着/uzhe 古装/n 亮相/vi ，/w 尤其/d 是/vshi 毕福剑/nr 扮演/v 的/ude1 “/w 寿星/n ”/w ，/w 一头/d 鹤发/nz 、/w 手握/v 挂着/v 葫芦/n 的/ude1 [龙头/n 拐杖/n]/nz ，/w 颇/d 有/vyou “/w 笑/v ”/w 果/ng ，/w 而/cc 初/f 登/v 春晚/n 舞台/n 的/ude1 张国立/nr 则/d 揣着/v 金元宝/nr ，/w 化身/n 财神爷/n 亮相/vi ，/w [五/m 位/q]/mq 主持人/nnt 大玩/nz cosplay/x 的/ude1 精神/n ，/w 这/rzv 在/p 春晚/n 的/ude1 历史/n 上/f 尚属/nz 首次/m 。/w 
苏菲·玛索/nrf 未/d 现身/v 联/vg 排/v 
在/p 联/vg 排/v 中/f ，/w 杨丽萍/nr 的/ude1 侄女/n 小彩旗/nz 的/ude1 节目/n 可以/v 说/v 贯穿/v 整个/b 春晚/n [4/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 她/rr 化身/n 春晚/n “/w 时间/n 的/ude1 使者/nnt ”/w ，/w 从头/d 转/v 到/v 尾/ng ，/w [4/m 个/q]/mq 小时/n 的/ude1 转圈/vi ，/w 成为/v 了/ule 春晚/n 史上/d 节目/n 时/ng 长/a 最长/d 的/ude1 节目/n 。/w 
此前/t 媒体/n 曝光/vi 的/ude1 刘欢/nr 、/w 苏菲·玛索/nrf 演唱/v 《/w [玫瑰/n 人生/n]/nz 》/w 的/ude1 消息/n 也/d 在/p 联/vg 排/v 中/f 得到/v 证实/vn ，/w 只是/d 俩人/n 都/d 未/d 现身/v ，/w 改/v 由/p 编导/nnt 走位/nz 。/w 而/cc 庾澄庆/nr 与/cc 李敏镐/nr 演唱/v 的/ude1 《/w [情/n 非得/d 已/d]/nz 》/w ，/w 则/d 是/vshi 俩人/n 分别/d 演唱/v 中/f 韩文/n 版/n 。/w 编曲/nnt 上/f 《/w [情/n 非得/d 已/d]/nz 》/w 变化/vn 较大/d ，/w 不仅/c 加入/v 了/ule 摇滚/n 元素/n ，/w 同时/c 也/d 加入/v 了/ule 不少/m [中国/ns 民乐/n]/nz 的/ude1 元素/n 。/w 
小品/n 相声/n 只剩/v [4/m 个/q]/mq ，/w 近/a 30年/t 新/a 低/a 
随着/p 孙涛/nr 、/w 牛莉/nr 以及/cc 周炜/nr 、/w 武斌/nr 等/udeng [俩/m 个/q]/mq 节目/n 被/pbei 临时/b 砍掉/v ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 小品/n 相声/n 只/d 剩下/v [4/m 个/q]/mq ，/w 他们/rr 分别/d 是/vshi 与/cc 梦想/n 励志/n 有关/vn 的/ude1 小品/n 《/w 扰民/v 了/ule 您/rr 》/w ，/w 这个/rz 由/p 束焕/nr 编剧/nnt 、/w 蔡明/nr 、/w 大鹏/nz 、/w 华少/nr 、/w 岳云鹏/nr 主演/v 的/ude1 小品/n 也/d 是/vshi 联/vg 排/v 中/f “/w 笑/v ”/w 果/ng 最好/d 的/ude1 。/w 冯巩/nr 的/ude1 相声剧/nz 《/w 我/rr 就是/v 这样/rzv 的/ude1 人/n 》/w 则/d 吸纳/v 了/ule 不少/m 的/ude1 网络/n 段子/n ，/w 像/v “/w 土豪/n 我们/rr 做/v 朋友/n ”/w 、/w “/w 小伙伴/n 都/d 惊呆/v 了/ule ”/w 等/udeng 都/d 有/vyou 出现/v ，/w 甚至/d 小品/n 中/f 他/rr 还/d 拿/v 冯小刚/nr 开涮/nz ，/w 称/v 冯导/nr 和/cc 徐帆/nr 在/p 家中/s 不/d 忙/v 的/ude1 时候/n 就/d 爱/v 斗地主/nz 。/w 曹云金/nr 和/cc 刘云天/nr 的/ude1 《/w 麻烦/an 先生/n 》/w 则/d 聚焦/vi 民生/n 话题/n ，/w 他/rr 还/d 将/d 抗战/vi 神/n 剧/n 讽刺/v 了/ule 一番/mq 。/w [开心/a 麻花/nf]/nz 沈腾/nr 、/w 马丽/nr 的/ude1 小品/n 则/d 是/vshi 跟/p “/w 老人/n 摔倒/v 扶/v 不/d 扶/v ”/w 有关/vn 。/w 星报/nz 综合/vn 
