据/p 台湾/ns 《/w [经济/n 日报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 有/vyou [愈来愈/d 多/a]/nz 的/ude1 陆客/nr 赴/v 台湾/ns 过/uguo 农历/n 年/qt ，/w 台湾/ns “/w [交通部/nt 观光/vn 局/n]/nto ”/w 统计/vn ，/w 去年/t 2月/t （/w 当/p 月/n 有/vyou 农历/n 年/qt 假期/t ）/w 赴/v 台/q 陆客/nr 人数/n 较/d 前年/t 同期/f 成长/vi 32.1%/m ，/w 今年/t 赴/v 台/q 陆客/nr 平均/a 每天/r 有/vyou 6,000多人/m ，/w 热度/n 更/d 胜/v 去年/t ，/w 预期/vn 今年/t 2月/t 数字/n 将/d 较/d 去年/t 持续/vd 成长/vi ，/w 为/p 台湾/ns 观光/vn 业/ng 者/k 带/v 去/vf 庞大/a 的/ude1 商机/n 。/w 
“/w [交通部/nt 民航局/nis]/nto ”/w 指出/v ，/w 目前/t 两岸/n 每周/r 固定/a 航班/n 共/d [680/m 班/n]/mq ，/w [春节/t 假期/t]/nz 两岸/n 业/ng 者/k 又/d 加/v 开/v [410/m 班/n]/mq ，/w 显示/v 市场/n 的/ude1 需求量/n 相当大/nz ，/w 特别/d 是/vshi [大陆/ns 航空公司/nis]/ntc 加/v 开/v [304/m 班/n]/mq ，/w 代表/nnt 有/vyou 非常/d 多/a 陆客/nr 要/v 赴/v 台湾/ns 过/uguo 农历/n 年/qt 。/w 
岛内/s 旅游业/n 者/k 表示/v ，/w 陆客/nr [春节/t 假期/t]/nz 最喜欢/nz 出境/vi 的/ude1 地区/n 包括/v 日本/ns 、/w 台湾/ns 、/w 香港/ns 等/udeng 地/ude2 ，/w 在/p 两岸/n 航班/n 、/w 航/vg 点/qt 不断/d 增加/v 下/f ，/w 陆客/nr 赴/v 台/q 便利/an 性/ng 大/a 为/p 提升/v ，/w 加上/v 台湾/ns 较/d 大陆/ns 有/vyou 年/qt 节/q 气氛/n ，/w 而且/c 没有/v 大陆/ns 人/n 挤/v 人/n 的/ude1 不/d 舒服/a 感/vg ，/w 吸引/v 很多/m 大陆/ns 团/n 客/ng 与/cc 自由行/nz 旅客/n 赴/v 台/q 过年/vi 。/w 
业/ng 者/k 说/v ，/w 现在/t 台湾/ns 有/vyou 很多/m [大陆/ns 公司/nis]/nt 的/ude1 干部/nnt ，/w 春节/t 不/d 回/v 大陆/ns ，/w 而是/c 大陆/ns 亲友/n 搭机/nz 赴/v 台/q ，/w 除/p 一起/s 过/uguo 春节/t ，/w 还/d 带/v 他们/rr 到处/d 旅游/vn ，/w 多数/a 陆客/nr 对/p 台湾/ns 景点/n 与/cc 美食/n 都/d 相当/d 满意/v 。/w （/w 王文英/nr ）/w 
