在/p 海军/nnd 上海/ns 军职/nnt 以上/f [退休/v 干部/nnt]/nz 休养所/nis ，/w 住着/v 一位/mq 年/qt 近/a [9/m 旬/ng]/mq 的/ude1 老红军/n 李文模/nr 。/w 李/ng 老/a 在/p 抗美援朝/n 作战/vi 中/f ，/w 曾/d 击落/v 美军/n F/x -/w 84/m [战斗/vn 轰炸机/n]/nz 一架/mq 。/w 近日/t ，/w 老人/n 拿着/vf 一张/mq 照片/n ，/w 回顾/v 了/ule 那/rzv 次/qv 战斗/vn 的/ude1 经历/n 。/w 
1952年2月初/t 的/ude1 一天/mq 。/w 早上/t 7时/t 许/v ，/w 上级/n 发现/v 敌机/n 群/ng ，/w 命令/n 李文模/nr 率领/v 一个/mq 大队/nis 起飞/vi 迎敌/nz ，/w 保护/v 清川江/nsf 大桥/n 。/w 
快/a 飞/vi 到/v 清川江/nsf 上空/s 时/ng ，/w 李文模/nr 发现/v [4000/m 米/q]/mq 远处/s 有/vyou 美军/n [两/q 架/qv]/mq F/x -/w 84/m 飞机/n 。/w 他/rr 和/cc 僚机/n 陈恒/nr 立即/d 投/v 掉/v 副油箱/n ，/w 加大/v 油门/n 增速/n ，/w 到/v 距/p 敌机/n [400/m -/w 500/m 米/q]/mq 时/ng 打/v 了/ule [3/m 个/q]/mq 点射/v 。/w 看到/v 没有/v 命中/vn 目标/n ，/w 他们/rr 在/p 距/p 敌机/n 300米时/t 又/d 打/v 了/ule 一/m 梭子/n ，/w 因为/c 坡度/n 太大/d 仍/d 未/d 命中/v 。/w 敌机/n 发现/v 自己/rr 被/pbei 死死/d 咬住/v ，/w 很难/d 摆脱/v ，/w 连续/a 做出/v [半/m 滚/vi 倒转/vi]/nz 、/w 筋斗/n 、/w 急/v 跃升/v 等/udeng 高难度/n 动作/n ，/w 迫使/vi 李文模/nr 无法/v 瞄准/vn 。/w 美军/n 飞行员/nnt 每个人/mq 都/d 有/vyou 上/f [千/m 小时/n]/mq 的/ude1 飞行/vn 经验/n ，/w 空中/s 技术/n 远/a 不是/c 李文模/nr 他们/rr 这些/rz 只/d 飞过/v [几十/m 个/q]/mq 小时/n 的/ude1 新手/n 所/usuo 能/v 比/p 的/ude1 。/w 李文模/nr 当时/t 想/v ，/w 如果/c 不能/v 击落/v 敌机/n ，/w 就/d 撞/v 上去/vf 和/cc 它/rr 同归于尽/vl 。/w 
就/d 在/p 李文模/nr 打算/v 破釜沉舟/vl 时/ng ，/w 他/rr 发现/v 敌机/n 一个/mq 特技/n 动作/n 结束/v 后/f ，/w 出现/v 了/ule 一个/mq 空当/n ，/w 立即/d 扑/v 了/ule 上去/vf ，/w 进行/vn 连发/v 齐射/nz 。/w 打/v 完/vn 后/f ，/w 担任/v 僚机/n 的/ude1 陈恒/nr 高兴/a 地/ude2 大/a 叫/vi ：/w “/w 敌机/n 冒烟/vi 了/ule ，/w 起火/vi 爆炸/vn 了/ule ！/w ”/w 从/p 发现/v 敌机/n 到/v 将/d 其/rz 击落/v ，/w 总共/d 只有/c [5/m 分钟/qt]/mq 时间/n 。/w 
原/b 标题/n ：/w [5/m 分钟/qt]/mq 解决/v 战斗/vn —/w —/w 老红军/n 李文模/nr 参加/v 抗美援朝/n 的/ude1 难忘/a 经历/n 
