马/n 年/qt 将/d 至/p ，/w 与/cc “/w 马/n ”/w 相关/vn 的/ude1 一切/rz 都/d 渐渐/d 火/n 了/ule 起来/vf 。/w 走/v 在/p 合肥/ns 的/ude1 街道/ns 上/f ，/w 仔细/ad 留意/v ，/w 您/rr 会/v 发现/vn 我们/rr 生活/vn 的/ude1 方方面面/n ，/w 都/d 有/vyou “/w 马/n ”/w 的/ude1 元素/n 。/w 除了/p 商场/nis 里/f 寓意/n 吉祥/n 的/ude1 马/n 样/ng 饰品/n ，/w 合肥/ns 街头/s 上/f 还有/v 历史/n 浓郁/a 的/ude1 雕塑/n 马/n ，/w 以/p 马/n 命名/v 的/ude1 老街/n 也/d 有/vyou 不少/m …/w …/w 这些/rz “/w 马/n ”/w ，/w 都/d 在/p 传递/v 着/uzhe 人们/n 的/ude1 一种/mq 希望/v ，/w 一种/mq 寄托/v 。/w 今天/t 记者/nnt 来/vf 为/p 读者/n 讲述/v 合肥/ns 与/cc 马/n 有关/vn 的/ude1 故事/n 。/w 
盘点/vn 
全市/n 上/f 百个/q 带/v 马/n 地名/n 
马塘/ns 、/w 马郢/nr 、/w 马庙/nz 、/w 马/n 隍/n 、/w 马/n 王/n 、/w 马/n 集/q 、/w 马/n 新/a 、/w 马店/nz 、/w 马岗/nr 、/w 马场/nis …/w …/w 昨天/t ，/w 记者/nnt 查询/v 合肥市/ns 地名/n 网/n 发现/v ，/w 合肥/ns 与/cc 马/n 相关/vn 的/ude1 地名/n 有/vyou 上/f 百个/q ，/w 其中/rz [自然/n 地理/n]/nz 名/q 带/v 马/n 字/n 的/ude1 最多/ad ，/w 有/vyou 超过/v [90/m 个/q]/mq 。/w 
随后/d ，/w 记者/nnt 通过/p 查询/v 发现/vn ，/w 有/vyou “/w 马/n ”/w 的/ude1 道路/n 名/q 也/d 有/vyou 不少/m ，/w 最/d 知名/a 的/ude1 有/vyou [4/m 条/q]/mq ，/w 如/v 马冲巷/nr 、/w 跑马场/nz 路/n 、/w 小/a 马场/nis 巷/ng 、/w 小/a 马塘/ns 巷/ng 等/udeng 。/w 另外/c ，/w 还有/v 一些/mq 大型/b 建筑物/n 和/cc 住宅区/n 以/p “/w 马/n ”/w 取名/v ，/w 有/vyou 近/a [10/m 个/q]/mq 。/w 其余/rz 的/ude1 ，/w 则/d 是/vshi 一些/mq 小/a 店/n 、/w 宾馆/nis 名/q ，/w 数量/n 多/a 且/c 则/d 无法/v 统计/vn ，/w 如/v [神马/nz 宾馆/nis]/nt 、/w 马/n 家/q 面馆/nis 等/udeng 。/w 
“/w 很多/m 地名/n 与/cc 马/n 的/ude1 形状/n 有关/vn ，/w 如/v 肥东/ns 马龙山/nz ；/w 或/c 与/cc 养/v 马/n 牧马/n 有关/vn ，/w 比如/v 马/n 集/q 、/w 马塘/ns ；/w 或/c 与/cc 马姓/nz 人物/n 有关/vn ，/w 比如/v 马/n 家巷/nz 、/w 马家村/ns ；/w 或/c 与/cc [历史/n 事件/n]/nz 有关/vn ，/w 比如/v 洗马塘/nz 、/w 饮马池/nz 等/udeng 。/w ”/w 合肥/ns 民俗专家/nnd 对/p 记者/nnt 说/v ，/w 这些/rz 地名/n 反映/v 了/ule 合肥/ns [历史/n 文化/n]/nz 的/ude1 丰富多彩/vl 。/w 
传说/n “/w 马/n ”/w ：/w 饮马池/nz 流淌/v [三/m 国/n 故事/n]/nz 
“/w 合肥/ns 很多/m 与/cc 马/n 相关/vn 的/ude1 名字/n ，/w 都/d 有/vyou 其/rz [历史/n 渊源/n]/nz 。/w ”/w 采访/v 中/f ，/w 一位/mq 专家/nnt 这样/rzv 告诉/v 记者/nnt ，/w 在/p 古代/t 马/n 向来/d 与/cc 国家/n 军事/n 息息相关/vl ，/w 马/n 的/ude1 数量/n 往往/d 是/vshi 衡量/v 古代/t 国家/n [军事/n 力量/n]/nz 是否/v 强大/a 的/ude1 重要/a 标准/n ，/w 因而/c 极/d 受/v 重视/vn 。/w 
采访/v 中/f ，/w 记者/nnt 发现/v ，/w 合肥/ns 很多/m 与/cc “/w 马/n ”/w 相关/vn 的/ude1 地名/n 传说/n 都/d 源自/v [三/m 国/n 时代/n]/nz ：/w 如/v 花园街/nz 附近/f 的/ude1 洗马塘/nz 、/w 大圩镇/ns 南斗村/ns 水/n 冲/v 郢/n 曾/d 建有/v 白马寺/ns 、/w 庐江县/ns 城西/d 马槽/nz 山/n 都/d 有着/v 曹操/nr 遗迹/n 和/cc 掌故/n 。/w 
洗马塘/nz 是/vshi 个/q 旧/a 地名/n ，/w 现在/t 已经/d 不用/d 。/w 关于/p [这个/rz 名字/n]/nz 的/ude1 来历/n 有/vyou 两种/mq 说法/n 。/w 其中/rz 一个/mq 与/cc [三/m 国/n]/mq 有关/vn ，/w 传说/n 曹兵/nr 曾经/d 在/p 附近/f 洗/v 军马/n ，/w 因此/c 得名/v 洗马塘/nz 。/w 
庐江县/ns 城西/d 有/vyou 一/m 连绵/z 山脉/n ，/w 山/n 的/ude1 半腰/nz 有/vyou 石槽/ns ，/w 大/a 者/k 长/a [7/m 米/q]/mq ，/w 小/a 者/k [3/m 米/q]/mq 多/a 。/w 相传/v 曹操/nr 立/v 寨/ng 其/rz 上/f ，/w 名/q 金子/n 寨/ng 。/w 据/p 志/n 书/n 记载/v ：/w “/w 金子寨/nr ，/w [一/d 曰/vg]/mq 天子/nnd 寨/ng ，/w 在/p 马槽/nz 山/n ，/w 山势/n 险峻/a ，/w 曹操/nr 常/d 屯兵/v 于/p 此/rzs 。/w ”/w 而今/t 人们/n 统称/v 汤池/n 境内/s 的/ude1 山/n 为/p 马槽/nz 山/n 。/w 
饮马池/nz ，/w 在/p 庐江县/ns 柯坦镇/ns 境内/s ，/w “/w 世/ng 传/v 曹操/nr 屯兵/v 拒/vg 吴/tg 尝/v 饮马/nz 于/p 此/rzs ”/w 。/w 当年/t 曹操/nr 在/p 王跸/nr 山上/s 屯兵/v 养/v 马/n ，/w 县志/n 载/v ：/w “/w 魏武/nr 驻跸/nz 于/p 此地/s ，/w 后人/n 立/v 庙/n 曰/vg 曹王/nr ”/w 。/w 县志/n 还/d 记载/v 有/vyou 《/w 饮马池/nz 》/w 诗/n ：/w “/w 魏武拒/nr 吴/tg 意志/n 坚/ng ，/w 跸/n 山/n 饮马/nz 大/a 河边/s 。/w 前人/n 留下/v 曹王庙/nr ，/w 今/tg 忆/vg [三/m 国/n]/mq 话/n 古贤/nr 。/w ”/w 据/p 当地/s 老人/n 说/v ，/w 山/n 中/f 地/ude2 皆/d 曹军/nr 所/usuo 屯垦/vi 。/w 
历史/n “/w 马/n ”/w ：/w 庐州/nz 曾/d 是/vshi 著/uzhe 名/q 养/v 马/n 地/ude2 
合肥/ns 为何/ryv 有/vyou 那么/c 多/a 的/ude1 地名/n 与/cc “/w 马/n ”/w 相关/vn ？/w 民俗专家/nnd 萧寒/nr 说/v ，/w 合肥/ns 在/p 历史/n 上/f 是/vshi 一块/s 著名/a 的/ude1 养/v 马/n 地/ude2 。/w 
萧寒/nr 表示/v ，/w 合肥/ns 养/v 马/n 的/ude1 历史/n 与/cc 其/rz 重要/a 的/ude1 [战略/n 地位/n]/nz 有着/v 密不可分/vl 的/ude1 关系/n 。/w “/w 合肥/ns 养/v 马/n ，/w 最初/d 主要/b 是/vshi 养/v 战马/n ，/w 而/cc 非/b 普通/a 牧马/n 。/w ”/w 民俗专家/nnd 这样/rzv 告诉/v 记者/nnt ，/w 从/p 史料/n 记载/v 上/f 看/v ，/w 合肥/ns 大规模/b 养/v 马/n 是/vshi 在/p 元朝/t ，/w 当时/t 庐州/nz 官/n 牧场/nis 在/p 南方/s 的/ude1 官/n 牧场/nis 中/f 除/p [云南/ns 牧场/nis]/nt 之外/f ，/w 是/vshi 地位/n 最/d 紧要/a 的/ude1 [一/d 处/n]/mq 。/w 《/w 元史/n 》/w 的/ude1 记载/vn 能/v 证明/vn 合肥/ns 当年/t 颇多/d 牧地/n ：/w “/w 世祖/nz 孙/ng ，/w 镇/n 南/b 王/n 脱欢/nz [第四/m 子/ng]/mq —/w —/w 帖木儿/nz 不/d 花/n 为/p 宣/nz 让/v 王/n ，/w 赐/v 金印/nz ，/w 移镇/nz 于/p 庐州/nz …/w …/w 拨/v 庐州/nz 、/w 饶州/nz 牧地/n [一/d 百顷/nz]/mq 赐/v 之/uzhi 。/w ”/w 
巧合/vi “/w 马/n ”/w ：/w 讨吉利/nz 撞/v 上/f 网络/n 诙谐/a 
“/w 神马/nz ”/w 就是/v “/w 什么/ry ”/w 的/ude1 [网络/n 语言/n]/nz 版/n ，/w 用来/v 表示/vn 抱怨/v 或/c 感叹/v ，/w 2010年/t ，/w 一句/mq “/w 神马/nz 都/d 是/vshi 浮云/n ”/w 红/a 遍/qv 网络/n 。/w 有/vyou 网友/n 表示/v ，/w 合肥/ns “/w 神马/nz ”/w 有/vyou 不少/m ，/w 不仅/c 有/vyou “/w [神马/nz 宾馆/nis]/nt ”/w ，/w 还有/v “/w [神马/nz 公司/nis]/ntc ”/w ，/w 更/d 有/vyou “/w [神马/nz 幼儿园/nis]/nt ”/w 等/udeng 地名/n 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w “/w [神马/nz 宾馆/nis]/nt ”/w 位于/v 合肥市/ns 双岗/nz 濉溪/ns 路上/s 。/w 昨天/t ，/w 记者/nnt [电话/n 采访/v]/nz 了/ule 这家/r 宾馆/nis 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 想/v 了解/vn 宾馆/nis 为何/ryv 取名/v “/w 神马/nz ”/w 。/w [工作/vn 人员/n]/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 宾馆/nis 2000年/t 左右/f 就/d 取名/v 叫/vi “/w 神马/nz ”/w ，/w 当时/t “/w 神马/nz ”/w 这/rzv 词/n 还/d 没/d 火/n 呢/y 。/w 现在/t 他们/rr 经常/d 也/d 被/pbei 宾客/n 们/k 问起/v ，/w 缘何/r 叫/vi “/w 神马/nz ”/w 。/w 其实/d 当年/t 取/v [这个/rz 名字/n]/nz 可/v 没/d 想/v 那么/c 多/a ，/w 就是/v 希望/vn [生意/n 兴隆/a]/nz ，/w 图/n 个/q 吉利/a 。/w 不过/c 你/rr 还/d 别/d 说/v ，/w 这家/r [神马/nz 宾馆/nis]/nt 生意/n 真/a 挺/d 不错/a 。/w 
而/cc 至于/p “/w [神马/nz 公司/nis]/ntc ”/w ，/w 来头/n 可不/dl 小/a 。/w 采访/v 中/f ，/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 坐落/vi 在/p [经济/n 开发区/ns]/nz 的/ude1 [合肥/ns 神马/nz 科技/n 集团/nis 有限公司/nis]/nt 隶属于/v [中央/n 企业/n]/nz [中国/ns 联合/vd 装备/n 集团/nis]/nt 。/w 据介绍/nz ，/w “/w 神马/nz ”/w [这个/rz 名字/n]/nz 起/vf 得/ude3 很早/d ，/w 早/a 在/p 1994年/t 就/d 取/v 了/ule [这个/rz 名字/n]/nz ，/w 与/cc [网络/n 流行/v 词汇/n]/nz 可/v 没有/v 半/m 毛钱/nz 关系/n 。/w (/w 袁星红/nr )/w 
