[案发/v 地点/n]/nz ：/w [安徽省/ns 亳州市/ns]/ns 蒙城县/ns 
案发/v 缘由/n ：/w 县/n [妇幼/n 保健站/nis]/nis 的/ude1 [4000/m 份/q]/mq [出生/vi 医学/n 证明/v]/nz 被盗/v 
[2013/m 年年/d]/mq 初/f ,/w [安徽省/ns 亳州市/ns 蒙城县/ns 妇幼/n 保健站/nis]/nt 的/ude1 [4000/m 份/q]/mq [出生/vi 医学/n 证明/v]/nz [一夜/mq 之间/f]/nz 不翼而飞/vl 。/w 与此同时/c ,/w 这些/rz 医学/n 证明/v 流向/vn [全国/n 各地/rzs]/nz 。/w 
由于/p 每个/r [出生/vi 证明/v]/nz 都/d 有/vyou 编号/n ,/w 安徽/ns 蒙城/ns 警方/n 从/p 出生证/n 录入/v 系统/n 中/f 发现/v 了/ule 丢失/v 证明/vn 的/ude1 踪迹/n —/w —/w 福建省/ns 安溪县/ns [1/m 名/q]/mq 村民/n 和/cc 其他/rzv 十余人/m 用/p 买/v 来/vf 的/ude1 [出生/vi 医学/n 证明/v]/nz 给/p 孩子/n 入户/v 。/w 蒙城/ns 警方/n 以此/d 为/p 突破口/n ,/w 破获/v 了/ule 这/rzv 起/vf 特大/b 盗窃/v 贩卖/vn [出生/vi 医学/n 证明/v]/nz 案/ng 。/w 今日/t ,/w [蒙城县/ns 公安局/nis]/nto 向/p 《/w [法制/n 日报/n]/nz 》/w 记者/nnt 通报/v 了/ule 这/rzv 起/vf 案件/n 侦破/v 经过/p 。/w 
福建省/ns 安溪县/ns 村民/n 苏/b 某/rz 是/vshi 当地/s 一位/mq 有名/a 的/ude1 [成功/a 人士/n]/nz ,/w 名下/n 有/vyou 洗浴/v 城/n 、/w 宾馆/nis 、/w 酒店/nis 等/udeng 产业/n 。/w 让/v 苏/b 某/rz 一直/d 头疼/a 的/ude1 是/vshi ,/w [第三/m 个/q]/mq 孩子/n 始终/d 没法/v 入/v 户口/n 。/w 苏/b 某/rz 于是/cc 找/v 村干部/nnt 苏某川/nr 想/v 办法/n ,/w 苏某川/nr 表示/v “/w 愿意/v 帮/v 这个/rz 忙/v ”/w 。/w 随后/d ,/w 苏/b 某/rz 将/d 连同/p [第三/m 胎/ng]/mq 超生/vi 罚款/vi 在/p 内/f 的/ude1 [20/m 万元/q]/mq 交给/v 苏某川/nr 。/w 
没/d 多久/ryt ,/w 苏某川/nr 交给/v 苏/b 某一/mq 张/q [出生/vi 医学/n 证明/v]/nz ,/w 苏某喜/nr 不胜/d 收/v ,/w 赶紧/d 给/p 孩子/n 入/v 了/ule 户/q 。/w 苏/b 某/rz 没想到/nz 的/ude1 是/vshi ,/w 给/p 孩子/n 入户/v 没几天/nz ,/w 民警/nnt 就/d 找到/v 了/ule 他/rr 。/w 这时/rzt ,/w 苏/b 某/rz 才/d 知道/v 自己/rr 使用/v 的/ude1 [出生/vi 医学/n 证明/v]/nz 是/vshi 别人/rr 盗窃/v 来/vf 的/ude1 。/w 
接到/v 苏/b 某/rz 的/ude1 电话/n ,/w 苏某川/nr 迅速/ad 赶到/v [公安/n 机关/n]/nz 接受/v 调查/vn 。/w 
“/w 我/rr 在/p 县城/n [一/d 处/n]/mq 刻/v 章/q 办证/vn 的/ude1 小/a 广告/n 上/f 找到/v 了/ule 一个/mq 电话/n ,/w 打/v 过去/vn 后/f ,/w 对方/n 给/p 了/ule 我/rr 另一个/mq 电话/n 。/w ”/w 苏某川/nr 说/v ,/w 这个/rz 电话/n 是/vshi 陈某/nz 的/ude1 ,/w 对方/n 保证/v 提供/v 的/ude1 [出生/vi 医学/n 证明/v]/nz 是/vshi 真的/d 。/w 
按照/p 陈某/nz 的/ude1 安排/vn ,/w 苏某川/nr 将/d [8/m 万/d 多元/b]/mq 现金/n 通过/p 银行/nis 汇/v 过去/vn ,/w 并/cc 将/d 需要/v 入户/vn 的/ude1 信息/n 通过/p 短信/n 方式/n 发给/v 陈某/nz 。/w 陈某/nz 很快/d 将/d [32/m 份/q]/mq [出生/vi 医学/n 证明/v]/nz 通过/p 快递/v 寄给/vf 苏某川/nr 。/w 
通过/p 苏/b 某/rz 川/b 提供/v 的/ude1 电话/n 与/cc 姓名/n 住址/n 等/udeng 信息/n ,/w 民警/nnt 很快/d 找到/v 了/ule 陈某/nz 。/w 
早/a 在/p 2010年/t ,/w 陈某/nz 在/p 互联网/n 上/f 发现/v 贩卖/vn [出生/vi 医学/n 证明/v]/nz 的/ude1 信息/n ,/w 通过/p QQ/x 与/cc 对方/n 取得/v 联系/vn 并/cc 互相/d 留下/v 电话/n 。/w 陈某/nz 购买/v 一份/mq [出生/vi 医学/n 证明/v]/nz 给/p 儿子/n 上/f 了/ule 户口/n 。/w 
由此/d ,/w 陈某/nz 想到/v 了/ule 一个/mq “/w [生财/vi 之/uzhi 道/qv]/nz ”/w —/w —/w 转卖/v [出生/vi 医学/n 证明/v]/nz 。/w 据/p 了解/v ,/w 陈某/nz 先后/d 从/p 网络/n 上/f 购买/v 了/ule [37/m 份/q]/mq [出生/vi 医学/n 证明/v]/nz ,/w 从/p 中/f 获取/v 差价/n 。/w 
这/rzv [37/m 份/q]/mq [出生/vi 医学/n 证明/v]/nz 从/p 何/ry 而/cc 来/vf ?/w 民警/nnt 顺藤摸瓜/vl ,/w 很快/d 将/d 在/p 网络/n 上/f 兜售/v [出生/vi 医学/n 证明/v]/nz 的/ude1 朱某/nr 抓获/v 归案/vi 。/w 
朱某/nr 是/vshi 安徽省/ns 太和县/ns 一家/n 保健品/n 批发/v 店/n 的/ude1 老板/nnt ,/w 平时/t 生意/n 不错/a 。/w 早/a 在/p 几年/mq 前/f ,/w 朱某/nr 曾/d 托人/v 帮/v 朋友/n 办/v 过/uguo 一张/mq [出生/vi 医学/n 证明/v]/nz ,/w 并/cc 从/p 中/f 获利/v 。/w 
民警/nnt 介绍/v ,/w 2013年1月16日/t 凌晨/t ,/w 朱某/nr 和/cc 他/rr 的/ude1 外甥/n 关/n 某/rz 乘车/vi 从/p 太/d 和/cc 连夜/d 赶到/v 蒙城/ns 。/w 
根据/p 监控/vn 显示/v ,/w 事发/vi 当晚/t ,/w 朱某/nr 负责/v 在/p 车/n 内/f 放风/vi ,/w 戴着/v 毛线/n 帽/ng 的/ude1 关/n 某/rz 翻过/v 院墙/n 上/f [四/m 楼/n]/mq 撬开/nz 门/n ,/w 翻找/nz 一通/v ,/w 最终/d 撬开/nz 一个/mq 档案柜/n ,/w 窃/vg 得/ude3 [4000/m 份/q]/mq [出生/vi 医学/n 证明/v]/nz 。/w 
目前/t ,/w 警方/n 正/d 对/p 关/n 某/rz 进行/vn [网上/s 追逃/nz]/nz ,/w 案件/n 还/d 在/p 进一步/d 侦查/vn 之中/f 。/w （/w 记者/nnt 李光明/nr 通讯员/nnt 于林才/nr ）/w 
