蔡智奇/nr 。/w 
原/b 标题/n ：/w “/w 为了/p 太太/n 读/v 博/ag 我/rr 选择/v 被/pbei 开除/v ”/w 
对话/vn 华工/n 被/pbei 开除/v 教授/nnt 蔡智奇/nr 学校/nis 认定/v 太太/n 是/vshi 陪读/vi 人员/n 不符/v 二胎/nz 条件/n 他/rr 已/d 申请/v 人事/n 仲裁/vn 
1月21日/t 早上/t 10时/t ，/w [35/m 岁/qt]/mq 的/ude1 前/f [华南/ns 理工大学/nis 化学院/nit]/nt 副教授/nnt 蔡智奇/nr 和/cc 律师/nnt 一起/s 站/vi 在/p [广东省/ns 人力/n 资源/n 和/cc 社会/n 保障/vn 厅/n]/nt 门口/s ，/w 准备/v 向/p [仲裁/vn 机构/n]/nz 申请/v 人事/n 仲裁/vn 。/w 
就/d 在/p [6/m 天/qt]/mq 前/f ，/w [华南/ns 理工大学/nis]/ntu 教职工/n 申诉/vn 处理/v 委员会/nis 作出/v 书面/b 回复/v ，/w 维持/v 开除/vn 蔡智奇/nr 的/ude1 决定/vn 。/w 这/rzv 意味着/v 在/p 大学/nis 内部/f 有关/vn 这/rzv 名/q 副教授/nnt 能否/v 重回/v [三/m 尺/q]/mq 讲桌/nz 的/ude1 所有/b 申诉/v 程序/n 已经/d 走完/v 。/w 省/n 人/n 社/n 厅/n 的/ude1 人事/n 仲裁/vn 将/d 是/vshi 蔡智奇/nr 最后/f 的/ude1 机会/n 。/w 此时/r ，/w 距离/n 蔡智奇/nr 被/pbei 学校/nis 开除/v 已/d 将近/d [60/m 天/qt]/mq 。/w 
2013年11月19日/t 早上/t 7时/t 多/a ，/w 蔡智奇/nr 接到/v 电话/n 通知/n ，/w 去/vf 学校/nis 人事处/nis 领取/v 对/p 他/rr 的/ude1 违规/vn 生育/vn 第二个/mq 女儿/n 的/ude1 书面/b 决定/v 。/w 虽然/c 和/cc 妻子/n 早已/d 预料/v 到/v 这个/rz 结果/n ，/w 但是/c 这一天/mq 对/p 他/rr 依旧/z 沉重/a 。/w 实际上/d ，/w 有关/vn 对/p 他/rr 生育/vn 第二个/mq 女儿/n 的/ude1 调查/vn 在/p 2012年11月/t 就/d 已/d 开始/v 。/w 这一天/mq 对/p 他/rr 有/vyou 种/q “/w 鞋子/n 终于/d 掉/v 下来/vf ”/w 的/ude1 解脱/vn 。/w 
申诉/vn 失败/vi 
被/pbei 开除/v 教授/nnt 已/d 创业/vn 养家/vi 
蔡智奇/nr 在/p 学校/nis 附近/f 居住/v ，/w 一直/d 带着/vn 两个/mq 女儿/n 和/cc 在/p 学校/nis 读书/vi 的/ude1 妻子/n 出现/v 在/p 公众/n 场合/n ，/w 因为/c 他/rr 觉得/v 二/m 胎生/b 得/ude3 “/w 有/vyou 依据/n ”/w 。/w 
2003年/t 国庆/n ，/w 温州人/nz 蔡智奇/nr 在/p [浙江/ns 大学/nis]/ntu 本科/n 、/w 硕士/nnt 一路/mq 读书/vi ，/w 并/cc 和/cc 自己/rr 的/ude1 [同班/vn 同学/n]/nz 结婚/vi ，/w 当时/t 他/rr 和/cc 妻子/n 刚刚/d [24/m 岁/qt]/mq 。/w 2007年6月/t ，/w [28/m 岁/qt]/mq 的/ude1 蔡智奇/nr 带着/vn 怀孕/vi 妻子/n 一同/d 到/v [美国/nsf 俄亥俄州/nsf 大学/nis]/ntu 攻读/v 化学/n 博士/nnt 。/w 那一年/mq 的/ude1 圣诞节/t ，/w 他们/rr 一起/s 迎来/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 第一个/mq 女儿/n 玲玲/nz 。/w 由于/p 在/p 美国/nsf 出生/vi ，/w 玲玲/nz 获得/v 了/ule [美国/nsf 国籍/n]/nz 。/w 
然而/c 就/d 在/p 2009年/t 蔡智奇/nr 毕业/v 回国/vn 前/f ，/w 在/p 美国/nsf 陪读/vi 的/ude1 妻子/n 再次/d 怀孕/vi 。/w 于是/cc ，/w 在/p 回国/vi 进入/v [华南/ns 理工大学/nis]/ntu 工作/vn 后/f ，/w 二/m 女儿/n 豆豆/nz 出生/vi 了/ule ，/w 此时/r 蔡智奇/nr 和/cc 妻子/n 的/ude1 户口/n 仍/d 在/p 浙江/ns ，/w 两人/mq 就/d 把/pba 结婚/vi 时/ng 的/ude1 准/a 生/v 指标/n 给/p 了/ule 豆豆/nz ，/w 并/cc 把/pba 豆豆/nz 的/ude1 户口/n 上/f 到/v 杭州/ns 。/w 
2012年/t 下半年/t ，/w 受/v 学校/nis 委派/v 在/p 湛江/ns 挂职/vi 一年/mq 多/a 的/ude1 蔡智奇/nr 突然/ad 接到/v [学校/nis 领导/n]/nnt 电话/n ，/w 说/v 是/vshi 接到/v 群众/n 举报/vn 他/rr 生/v 了/ule 二胎/nz ，/w 违反/v [计划生育/n 政策/n]/nz 。/w 但/c 在/p 当时/t ，/w 蔡智奇/nr 以为/v 解释/vn 清楚/a 就/d 好/a 了/ule 。/w 第二天/mq ，/w 曾/d 在/p 美国/nsf 留学/v 的/ude1 他/rr 就/d 联系/v 了/ule 律师/nnt ，/w 并/cc 向/p 校方/n 递交/v 了/ule 书面/b 解释/v 材料/n 。/w 
蔡智奇/nr 和/cc 他/rr 的/ude1 律师/nnt 认为/v ，/w 根据/p 2002年/t [国家/n 计生委/nis]/nto 《/w 出国留学/v 人员/n 生育问题/nhd 规定/n 》/w —/w —/w 夫妻/n 双方/n 在/p 国外/s 连续/a 居住/v 一年/mq 以上/f 的/ude1 留学人员/n ，/w 在/p 国外/s 生育/vn 或/c 怀孕/vi 后/f 回/v [中国/ns 内地/n]/nz 生育/vn 第二个/mq 子女/n 的/ude1 ，/w 回/v [中国/ns 内地/n]/nz 不予/v 处理/vn 。/w 蔡智奇/nr 的/ude1 第一个/mq 女儿/n 是/vshi 在/p 国外/s 出生/vi ，/w 第二个/mq 女儿/n 有/vyou 合法/a 的/ude1 准生证/nz 明/ag ，/w 而且/c 按照/p [国家/n 计生委/nis]/nto 的/ude1 这项/r 规定/n ，/w [4/m 岁/qt]/mq 的/ude1 二/m 女儿/n 豆豆/nz 是/vshi 在/p 美国/nsf 怀孕/vi ，/w 应该/v 是/vshi 不予/v 处理/vn 。/w 
[华南/ns 理工大学/nis 计生办/nis]/nt 则/d 在/p 校园/n 内部/f 函件/n 中/f 这样/rzv 回应/vn ：/w 2012年12月/t 接到/v 群众/n 举报/vn 后/f ，/w 蔡智奇/nr 的/ude1 行为/n 已经/d 被/pbei [天河/n 五/m 山/n 街道/ns 计生办/nis]/nt 认为/v 是/vshi 严重/a 违规/vn ，/w 超生/vi 二胎/nz 。/w 根据/p 《/w 广东省/ns 人口/n 和/cc 计划生育/n 条例/n 》/w 、/w 《/w 广州市/ns 人口/n 和/cc 生育/v 计划/n [管理/vn 办法/n]/nz 》/w 等/udeng 相关/vn 条例/n ，/w 超生/vi 二胎/nz 者/k ，/w 5年/t 内/f 不得/vi 聘用/v 。/w 
但/c 蔡智奇/nr 和/cc 他/rr 的/ude1 律师/nnt 认为/v ，/w 《/w 出国留学/v 人员/n 生育问题/nhd 规定/n 》/w 的/ude1 特别法/n 应该/v 优于/v [地方性/n 法规/n]/nz 的/ude1 “/w 一般/ad 法/n ”/w 。/w 
对此/d ，/w [华南/ns 理工大学/nis]/ntu 在/p 教工/nnd 内部/f 申诉/vn 的/ude1 回复/vn 中/f 这样/rzv 写道/v ：/w “/w 校方/n 适用/vi 的/ude1 法律/n 没有/v 错误/n 。/w 蔡智奇/nr 的/ude1 妻子/n 虽然/c 在/p 美国/nsf 生活/vn 超过/v 1年/t ，/w 但/c 只是/d 陪读/vi 性质/n ，/w 不属于/v 留学人员/n 。/w 蔡智奇/nr 违规/vn 生育/vn ，/w 并不/d 符合/v 《/w 出国留学/v 人员/n 生育问题/nhd 规定/n 》/w 的/ude1 不予/v 处理/vn 的/ude1 条件/n 。/w ”/w 
蔡智奇/nr 说/v ，/w 经历/n 过/uguo 这些/rz 事/n ，/w 他/rr 依旧/z 愿意/v 相信/v 世界/n 还是/c 好人/n 不少/m 。/w 广州/ns 与/cc 华工/n 是/vshi 一个/mq 可以/v “/w 讲理/a ”/w 的/ude1 地方/n 。/w 即便/c 他/rr 最终/d 失去/v 执教/vn 资格/n ，/w 他/rr 还是/c 愿意/v 留/v 在/p 广州/ns 生活/vn 。/w 
有/vyou 机会/n 还要/d 回/v 学校/nis 教书/vi 
[广州/ns 日报/n]/nz ：/w 对/p 自己/rr 被/pbei 举报/vn 超生/vi 的/ude1 原因/n 怎么/ryv 看/v ？/w 
蔡智奇/nr ：/w 我/rr 不/d 清楚/a 。/w 有人/r 跟/p 我/rr 说/v ，/w 如果/c 你/rr 做/v 得/ude3 很/d 一般/ad ，/w 可能/v 就/d 不会/v 有人/r 注意/v 你/rr ，/w 也/d 就/d 不会/v 被/pbei 举报/vn 。/w 但/c 这/rzv 是/vshi 别人/rr 标签/n 的/ude1 。/w 
[广州/ns 日报/n]/nz ：/w 觉得/v 被/pbei 举报/vn 跟/p 高校/n 从/p 副教授/nnt 到/v 教授/nnt 的/ude1 学术/n 竞争/vn 有关/vn ？/w 
蔡智奇/nr ：/w 我/rr 从没/d 做/v 过/uguo 这种/r 假设/n 。/w 包括/v [行政/n 职务/n]/nnt 上/f 的/ude1 竞争/vn ，/w 我/rr 也/d 没/d 做/v 过/uguo 。/w 虽然/c 学院/nis 曾/d 有意/d 把/pba 我/rr 推荐/v 进入/v “/w 后备/b 人才/n ”/w ，/w 但/c 我/rr 没有/v 这/rzv 方面/n 考虑/v 。/w 
[广州/ns 日报/n]/nz ：/w 你/rr 跟/p 太太/n 有/vyou 没/d 商量/v 过/uguo 被/pbei 开除/v 的/ude1 后果/n ？/w 
蔡智奇/nr ：/w 反复/d 商量/v 了/ule [很多/m 次/qv]/mq ，/w 分析/v 利弊/n ，/w 学校/nis 对/p 我/rr 做/v 了/ule 多次/mq 细致/a 工作/vn ，/w 劝/v 我/rr [自动/d 离职/vi]/nz 。/w 因为/c 学校/nis 有/vyou 计生/n 方面/n 的/ude1 压力/n 。/w 我/rr 离职/vi 后/f 还/d 可以/v 选择/vn 其他/rzv 高校/n ，/w 继续/v 生活/vn 。/w 但/c 学校/nis 建议/n 是/vshi 去找/v 广东省/ns 以外/f 的/ude1 。/w 于是/cc ，/w 我/rr 就/d 去/vf 外省/n 找/v 工作/vn ，/w 还/d 拿到/v 了/ule offer/x ，/w 条件/n 不错/a ，/w 也/d 是/vshi 在/p 科研/n 系统/n 。/w 但/c 当/p 我/rr 准备/v 调职/nz 时/ng ，/w 学校/nis 说/v 你/rr 太太/n 也/d 必须/d 离职/vi 。/w 但/c 能/v 让/v 我/rr 妻子/n 继续/v 攻读/v 博士/nnt 是/vshi 我/rr 的/ude1 原则/n ，/w 后来/t 我/rr 和/cc 学校/nis 就/d 没有/v 继续/v 谈/v 下去/vf 。/w 我/rr 说/v 那/rzv 你/rr 就/d 开除/v 我/rr 吧/y 。/w 
[广州/ns 日报/n]/nz ：/w 你/rr 为什么/ryv 选择/v 被/pbei 开除/v ，/w 而/cc 不是/c 要/v 太太/n 换/v [一/d 所/usuo]/mq 学校/nis 读/v 博/ag ？/w 
蔡智奇/nr ：/w 我/rr 觉得/v 太太/n 读书/vi 的/ude1 权利/n 比/p 我/rr 工作/vn 的/ude1 权利/n 更/d 重要/a 。/w 为/p 这个/rz 博士/nnt ，/w 她/rr 考/v 了/ule 两年/mq ，/w 第一次/mq 没有/v 过/uguo 。/w 花/n 了/ule 很大/d 精力/n 在/p 英语/nz 和/cc 专业课/n 上/f 。/w 我们/rr 结婚/vi [十/m 多年/mq]/mq 经历/n 了/ule 风风雨雨/n ，/w 她/rr 是/vshi 毕业/v 后/f 三年/t 又/d 到/v 浙大/n 在职/vn 读/v 的/ude1 书/n ，/w 然后/c 为了/p 我/rr 放弃/v 工作/vn 跟/p 我/rr 同一/b 天/qt 去/vf 到/v 美国/nsf ，/w 又/d 一起/s 回国/vi 。/w 回国/vi 后/f 她/rr 又/d 生/v 了/ule 小孩/n ，/w 为/p 这个/rz 家/q 她/rr 做出/v 了/ule 重大/a 的/ude1 牺牲/vn 。/w 我/rr 觉得/v 应该/v 为/p 她/rr 珍惜/v 这个/rz 读书/vi 的/ude1 机会/n 。/w 包括/v 我/rr 的/ude1 岳父/n 岳母/n 也/d 希望/v 看到/v 她/rr 能够/v 再/d 坚持/v 下去/vf 。/w 
[广州/ns 日报/n]/nz ：/w 如果/c 万一/m 你/rr 申诉/vn 成功/a ，/w 你/rr 还/d 愿意/v 回到/v 教室/n 去/vf 吗/y ？/w 
蔡智奇/nr ：/w （/w 停顿/vi 10秒/t ）/w ，/w 我/rr 想/v 我/rr 应该/v 还是/c 愿意/v 的/ude1 。/w 我/rr 觉得/v 自己/rr 一直/d 在/p 堂堂正正/vl 地/ude2 做人/vi ，/w 内心/n 很/d 坦然/a ，/w 没有/v 不/d 光彩/n 的/ude1 地方/n 。/w 我/rr 在/p 教学/vn 上/f 没有/v 不/d 恰当/a 的/ude1 言论/n ，/w 在/p 课题/n [科研/n 经费/n]/nz 上/f 没有/v 挪用/vn 违规/vn ，/w 我/rr 在/p [学术/n 道德/n]/nz 上/f [严格/ad 要求/n]/nz 自己/rr 和/cc 学生/nnt 的/ude1 论文/n ，/w 不/d 进行/vn [学术/n 剽窃/v]/nz ；/w 我/rr 在/p 湛江/ns 挂职/vi 时/ng 也/d 没有/v 乱收/nz 不/d 该/rz 收/v 的/ude1 东西/n ，/w 严格/ad 按照/p 纪委/nnt 的/ude1 要求/n 。/w 我/rr 觉得/v 自己/rr 是/vshi 堂堂正正/vl 的/ude1 ，/w 如果/c 回去/v 我/rr 不/d 担心/v 。/w 
