网友/n 发帖/vi 呼吁/v 火车站/n 票/n 半价/n 
火车/n 无/v 座票/n 与/cc 座票/n 同价/nz ，/w 却/d 难以/d 享有/v 相应/vn 的/ude1 座位/n 服务/vn 。/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w 广州/ns 市民/n 雷闯/nr 和/cc 其/rz 朋友/n 因此/c 依据/n 《/w 合同法/n 》/w 和/cc 《/w [消费者/n 权益/n 保护法/n]/nz 》/w 状告/v [广/a 深/a 铁路/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc 。/w 据悉/v ，/w [广州/ns 铁路/n 运输/vn 法院/nis]/nt 当场/d 立案/vi ，/w 该案/r 定于/v 3月6日/t [开庭/vi 审理/v]/nz 。/w 
“/w 收/v 座票/n 钱/n 没/d 座/q 不合理/nz ”/w 
今年/t 1月8日/t ，/w 雷闯/nr 及其/cc 朋友/n 晓/vg 盐/n 在/p 12306/m 网站/n 购得/v 一张/mq K9004/x 次/qv 由/p 深圳站/nz 出发/vi 到/v 韶关/ns 东/f 的/ude1 无/v 座/q 火车票/n ，/w 每张/r 票价/n 为/p [85/m ./w 5/m 元/q]/mq 。/w 从/p 深圳站/nz 上车/v 后/f ，/w 车厢/n 里/f 已经/d 挤满/v 了/ule 人/n ，/w 在/p [4/m 个/q]/mq 多/a 小时/n 的/ude1 旅途/n 中/f ，/w 雷闯/nr 和/cc 晓/vg 盐/n 带着/vn 行李/n 一直/d 站/vi 到/v 了/ule [韶关/ns 东站/nis]/nt 。/w 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 雷闯/nr 和/cc 晓/vg 盐/n 依据/n 《/w 合同法/n 》/w [第五/m 十四/m 条/q]/mq ，/w 《/w [消费者/n 权益/n 保护法/n]/nz 》/w [第二/m 十四/m 条/q]/mq ，/w 前往/v [广州/ns 铁路/n 运输/vn 法院/nis]/nt 起诉/v [广/a 深/a 铁路/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc ，/w 请求/v 法院/nis 判决/v 铁路/n 公司/nis 将/d 其/rz 购买/v 的/ude1 K9004/x 次/qv 无/v 座/q 火车票/n （/w 从/p 深圳站/nz 到/v [韶关/ns 东站/nis]/nt ）/w 的/ude1 价格/n 由/p [85/m ./w 5/m 元/q]/mq 变更/v 为/p [42/m ./w 75/m 元/q]/mq ，/w 并/cc 返还/v 多/a 收取/v 的/ude1 [42/m ./w 75/m 元/q]/mq 票款/n ，/w 同时/c 由/p 铁路/n 公司/nis 承担/v [诉讼/vn 费用/n]/nz 。/w 
“/w 非常/d 吃惊/a ”/w 能/v 立案/vn 
雷闯/nr 称/v ，/w [昨日/t 下午/t]/nz 他/rr 和/cc 朋友/n 顺利/ad 递交/v 了/ule 起诉状/n ，/w 在/p 分别/d 缴纳/v [25/m 元/q]/mq 的/ude1 诉讼费/n 后/f ，/w [广州/ns 铁路/n 运输/vn 法院/nis]/nt 以/p “/w [铁路/n 旅客/n 运输/vn]/nz [合同/n 纠纷/n]/nz ”/w 为/p 由/p ，/w 当场/d 立案/vi ，/w 并/cc 向/p 两人/mq 发出/v 《/w 案件/n [受理/v 通知书/n]/nz 》/w 和/cc 《/w 传票/n 》/w ，/w 该案/r 定于/v 3月6日/t 开庭/vi 。/w 
“/w [广州/ns 铁路/n 运输/vn 法院/nis]/nt 能/v 顺利/ad 立案/vi ，/w 让/v 我/rr 非常/d 吃惊/a 。/w ”/w 雷闯/nr 表示/v ，/w 能否/v 胜诉/vn 并不/d 重要/a ，/w 更/d 重要/a 的/ude1 是/vshi 诉讼/vn 过程/n 能/v 提升/vn 公民/n 的/ude1 [权利/n 意识/n]/nz 。/w 
[昨日/t 下午/t]/nz 6时/t 许/v ，/w [广/a 深/a 铁路/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc 一名/mq 温姓/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 称/v ，/w 对于/p 此事/r 需/v 询问/vn 公司/nis 法务/n 部门/n 。/w 
相关/vn 新闻/n 
铁/n 总/b ：/w 内部/f 人员/n 倒票/v 一律/d 严查/v 
据/p 新华网/nz 针对/p 有/vyou 媒体/n 关于/p “/w 黄牛/n ”/w 称/v 有/vyou 铁路/n 内部/f 人员/n 参与/v 倒票/v 的/ude1 报道/vn ，/w 记者/nnt 采访/v 了/ule [中国/ns 铁路/n 总公司/nis]/nt 有关/v 负责人/nnt 。/w 
