本文/r 摘自/v ：/w [中国共产党/nt 新闻网/n]/nz ，/w 作者/nnt ：/w 尹传正/nr ，/w 原/b 题/n ：/w 《/w 近年来/dl 关于/p 王明/nr 、/w 博古/nrf 研究/vn 的/ude1 新/a 进展/vn 》/w 
王明/nr 、/w 博古/nrf 作为/p 中共/n 历史/n 上/f 以/p 错误/n 著称/v 的/ude1 领导人/nnt ，/w 近年来/dl 重新/d 引起/v 一些/mq 研究者/nnt 的/ude1 兴趣/n 。/w 本文/r 拟/v 对/p 近年来/dl 关于/p 王明/nr 、/w 博古/nrf 的/ude1 研究/vn 作/v 一/m 述评/n 。/w 
根据/p 一些/mq 新的/a 材料/n ，/w 戴茂林/nr 对/p 有关/v 王明/nr 的/ude1 一些/mq 问题/n 作/v 了/ule 进一步/d “/w 考证/v ”/w ，/w 提出/v 了/ule 与/cc 前人/n 不同/a 的/ude1 看法/n 。/w 他/rr 认为/v ，/w 王明/nr 首次/m 以/p 中共/n 领导/n 的/ude1 身分/n 回国/vi 的/ude1 时间/n ，/w 应/v 是/vshi 在/p 1929年/t 的/ude1 五六月份/t ，/w 不能/v 用/p 其/rz 写/v 的/ude1 《/w 抵/v 上海/ns 》/w 诗/n 作为/p 判断/v 依据/n ，/w 因为/c 诗/n 的/ude1 落款/n 肯定/v 是/vshi 记忆/n 错误/n 。/w 王明/nr 的/ude1 《/w [两条/mq 路线/n]/nz 》/w 写作/v 时间/n ，/w 应该/v 是/vshi [10/m 月底/t]/mq 或/c [11/m 月初/t]/mq ，/w 并非/v 10月/t 中旬/t ，/w 因为/c 此前/t 王明/nr 就/d 曾/d 反对/v [立/v 三/m 路线/n]/nz ，/w 并且/c 已/d 在/p [10/m 月底/t]/mq 见到/v 了/ule 从/p 莫斯科/nsf 回来/v 的/ude1 同志/n ，/w 了解/v 了/ule 共产国际/n 对/p [六/m 届/q]/mq 三中全会/n 的/ude1 态度/n 。/w 对于/p “/w 十月/t 来信/n ”/w 的/ude1 精神/n ，/w 王明/nr 是/vshi 在/p 1930年/t 的/ude1 10月末/t 或/c [11/m 月初/t]/mq 知道/v 的/ude1 ，/w 因为/c 在/p 10月23日/t 王明/nr 给/p 米/q 夫/ng 的/ude1 信/n 中/f 对/p [六/m 届/q]/mq 三中全会/n 的/ude1 态度/n 是/vshi 肯定/v 的/ude1 。/w 而/cc 到/v 11月13日/t ，/w 王明/nr 则/d 在/p 致/v 中央/n 的/ude1 信/n 中/f 开始/v 否定/vn [六/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 。/w 为/p 指导/v [中国/ns 革命/vn]/nz 来华/vi 的/ude1 米/q 夫/ng ，/w 应/v 是/vshi 1930年11月/t 中旬/t 到达/v 的/ude1 ，/w 而/cc 非/b 一般/ad 认为/v 的/ude1 12月/t 中旬/t 或/c 10日/t 左右/f ，/w 解密/vi 的/ude1 档案/n 材料/n 和/cc 米/q 夫/ng 本人/rr 的/ude1 回忆/vn 都/d 可/v 证明/vn 。/w 但/c 在/p 1931年/t ，/w 王明/nr 就/d 离开了/v 上海/ns ，/w 他/rr 的/ude1 这次/r 离开/v 并非/v 个人/n 安全/an 的/ude1 原因/n ，/w 而是/c 由于/p 共产国际/n 要求/n 中共/n 派驻/v 代表/nnt 、/w 上海/ns 的/ude1 白色恐怖/n 严重/a 以及/cc 米/q 夫/ng 希望/v 得到/v 王明/nr 的/ude1 帮助/vn 等/udeng 多种/m 原因/n 。/w 直到/v 1937年/t [全面/ad 抗战/vi]/nz 爆发/v 后/f 王明才/nr 回国/vi 。/w 他/rr 的/ude1 这次/r 回国/vi 并非/v 如/v 王明/nr 所/usuo 说/v 的/ude1 是/vshi 受/v “/w 蒋介石/nr 的/ude1 邀请/vn ”/w ，/w 而是/c 共产国际/n 方面/n 的/ude1 考虑/vn ，/w 主要/b 担心/v 毛泽东/nr 等/udeng 中共/n 领导人/nnt 在/p 抗日/vn 统一战线/n 问题/n 上/f 可能会/nz 发生/v “/w 左/f ”/w 或/c 右/f 的/ude1 问题/n ，/w 还有/v 同/p 中共/n 的/ude1 直接/ad 电报/n 联系/v 已/d 建立/v ，/w 不再/d 需要/v 代表/nnt 驻/v 在/p 莫斯科/nsf 等/udeng [实际/n 情况/n]/nz 。/w ①/m 
党史/n 学界/n 一般/ad 认为/v ，/w 王明/nr 在/p [第一次/mq 国内/s 革命/vn 战争/n]/nz 期间/f 能够/v 成为/v 领导人/nnt ，/w 共产国际/n 的/ude1 支持/vn 至关重要/bl 。/w 对此/d ，/w 徐元宫/nr 通过/p 分析/vn 近年来/dl 俄罗斯/nsf [解密/vi 档案/n]/nz 等/udeng 材料/n ，/w 提出/v 了/ule 一些/mq 新的/a 看法/n 。/w 他/rr 认为/v ，/w 王明/nr 成为/v 领导人/nnt 是/vshi 多方面/n 原因/n 所致/nz ，/w 而/cc 非/b 某/rz 单一/a 因素/n 。/w 首先/d ，/w 王明/nr 是/vshi 一个/mq 比较/d 聪明/a 的/ude1 人/n ，/w 他/rr 能/v 在/p 较短/d 的/ude1 时间/n 里/f 掌握/v 俄语/n ，/w 直接/ad 用/p 俄语/n 向/p 米/q 夫/ng 等/udeng 人/n 汇报/v 思想/n ，/w 从而/c 便利/an 了/ule 他/rr 跟/p 米/q 夫/ng 等/udeng 人/n 的/ude1 交流/vn 并/cc 进而/c 获取/v 后者/rzv 的/ude1 信任/vn 。/w 王明/nr 能说会道/vl ，/w 口才/n 很好/ad ，/w 熟读/v 马列/n 经典著作/nz ，/w 常常/d 给/p 人/n 以/p 很/d 有/vyou 才华/n 的/ude1 印象/n 。/w 其次/c ，/w 王明/nr [工/n 于/p 心计/n]/nz ，/w 善于/v 察言观色/nz ，/w 时时/d 处处/d 以/p 一个/mq 忠实/a 执行/v 共产国际/n 方针/n 、/w 政策/n 和/cc 路线/n 的/ude1 革命者/nnd 面目/n 出现/v ，/w 这/rzv 一点/mq 迷惑/v 了/ule [很多/m 人/n]/mq 。/w 第三/m ，/w 米/q 夫/ng 、/w 斯大林/nrf 等/udeng 人/n 对/p 王明/nr 的/ude1 信任/vn 和/cc 扶持/v ，/w 是/vshi 王明/nr 得以/v 进入/v 中共/n 最高/a 领导层/n 、/w 掌控/v 党/n 的/ude1 最高/a 领导权/n 的/ude1 直接/ad 和/cc [根本/a 原因/n]/nz 。/w 第四/m ，/w 王明/nr 有/vyou 一批/mq 追随者/n 。/w 王明/nr 不仅/c 迷惑/v 了/ule 米/q 夫/ng 等/udeng 人/n ，/w 取得/v 了/ule 他们/rr 的/ude1 信任/vn ，/w 而且/c 还/d 蒙蔽/v 了/ule 不少/m 当时/t 在/p 莫斯科/nsf 学习/v 的/ude1 中国共产党/nt 人/n 。/w 但是/c ，/w 数/n 年/qt 之后/f 共产国际/n 为何/ryv 放弃/v 一度/d 看好/v 的/ude1 王明/nr 转而/c 支持/v 毛泽东/nr 为/p 中共/n 领袖/nnt 呢/y ？/w 我/rr 看来/v ，/w [主要/b 原因/n]/nz 在于/v 毛泽东/nr 个人/n 的/ude1 能力/n 及/cc [国际/n 形势/n]/nz 的/ude1 变化/vn 导致/v 了/ule 共产国际/n 在/p 中共/n 领导/n 人选/n 态度/n 上/f 的/ude1 变化/vn 。/w 首先/d ，/w 共产国际/n 和/cc 苏联/ns 领导人/nnt 非常/d 清楚/a 王明/nr 缺乏/v 实际/n 革命/vn 经验/n ，/w 而/cc 相比之下/vl 毛泽东/nr 则/d 是/vshi 经过/p [中国/ns 革命/vn]/nz 实践/vn 锤炼/v 出来/vf 的/ude1 领袖/nnt 。/w 其次/c ，/w 王明/nr 的/ude1 个人/n 处事/vi 态度/n 引起/v 了/ule 共产国际/n 的/ude1 不满/an ，/w 尤其/d 应对/v [西安/ns 事变/n]/nz 激起/v 了/ule 斯大林/nrf 对/p 他/rr 的/ude1 不满/an 、/w 猜忌/v 和/cc 愤怒/a 。/w “/w 他/rr 在/p 获悉/v [西安/ns 事变/n]/nz 蒋介石/nr 被/pbei 拘禁/v 的/ude1 消息/n 后/f 也/d 非常/d 激动/a ，/w 叫唤/vi 着/uzhe 要/v 给/p 国内/s 发电报/nz 让/v 国人/n 杀掉/v 蒋介石/nr ，/w 他/rr 的/ude1 这/rzv 一/m 态度/n 立刻/d 被/pbei 知情者/n 汇报/vn 给/p 了/ule 斯大林/nrf ，/w 斯大林/nrf 听/v 了/ule 汇报/vn 之后/f 非常/d 震怒/v 。/w ”/w 再次/d ，/w 陈云/nr 、/w 任弼时/nr 、/w 刘亚楼/nr 等/udeng 人/n 向/p 共产国际/n 反映/v 、/w 汇报/vn 的/ude1 [中国/ns 革命/vn]/nz 实际/n 状况/n ，/w 推动/v 了/ule 共产国际/n 和/cc 苏联/ns 领导人/nnt 对/p [中国/ns 革命/vn]/nz 真相/n 的/ude1 了解/vn ，/w 从而/c 促使/v 莫斯科/nsf 决定/v 支持/vn 毛泽东/nr 为/p 中共/n 领袖/nnt 。/w 不过/c ，/w 无论是/c 原先/d 将/d 王明/nr 扶/v 上台/vn ，/w 还是/c 后来/t 支持/v 毛泽东/nr ，/w 都/d 渗透/v 了/ule 苏联/ns 党/n 的/ude1 利己/vi 动机/n 及其/cc 对/p 苏联/ns [国家/n 安全/an]/nz 和/cc [国家/n 利益/n]/nz 的/ude1 考虑/vn 。/w ②/m 
王明/nr 是/vshi 斯大林/nrf 和/cc 共产国际/n 的/ude1 “/w 红人/n ”/w ？/w 抑或/c 共产国际/n 对/p 王明/nr 很/d 有/vyou 看法/n ？/w 针对/p 目前/t 学界/n 流行/v 的/ude1 这/rzv 两种/mq 观点/n 。/w 李东朗/nr 撰文/vi 指出/v ，/w 米/q 夫/ng 的/ude1 作用/n 对/p 王明/nr 出任/v 中共/n 的/ude1 领导人/nnt 并/cc 不是/c 惟一/b 因素/n 。/w 王明/nr 虽然/c 在/p [莫斯科/nsf 中山大学/ntu]/ntu 深受/v 米/q 夫/ng 赏识/vn ，/w 但是/c 共产国际/n 有一套/r 严密/a 的/ude1 决策/vn 体系/n 和/cc 组织/n 程序/n ，/w 领导人/nnt 的/ude1 任命/vn 具有/v 多种/m 因素/n 和/cc 关节/n ，/w 绝非/v 一个人/mq 能/v 拍板/vn 。/w 其实/d ，/w 王明/nr 并/cc 不是/c 共产国际/n 的/ude1 “/w 红人/n ”/w 。/w 王明/nr 的/ude1 上台/vn 是/vshi 与/cc 李立三/nr 冒险主义/n 的/ude1 出现/vn 和/cc 克服/v [紧密/ad 联系/v]/nz 在/p 一起/s 的/ude1 ，/w 因为/c 李立三/nr 的/ude1 “/w 左/f ”/w 倾/vi 错误/n ，/w 损害/v 了/ule [中国/ns 革命/vn]/nz ，/w 也/d 损害/v 了/ule 共产国际/n 的/ude1 利益/n ，/w 这/rzv 引起/v 了/ule 共产国际/n 的/ude1 严重/a 不满/an 。/w 同时/c ，/w 王明/nr 与/cc 李立/nr 三等/b 人/n 发生/v 了/ule 公开/ad 的/ude1 冲突/vn ，/w 不断/d 向/p 米/q 夫/ng 写信/vi 状告/v 李立/nr 三等/b 人/n 的/ude1 问题/n ，/w 正是/v 这些/rz 原因/n 使得/vi 共产国际/n 重用/v 王明/nr 。/w 但是/c ，/w 王明/nr 后来/t 在/p 莫斯科/nsf 担任/v 共产国际/n 职务/n 时/ng 暴露/v 了/ule 很多/m 的/ude1 弱点/n ，/w 譬如/v “/w 没有/v 多少/ry [实际/n 工作/vn]/nz 经验/n 对/p 国内/s 情况/n 不/d 熟悉/v ，/w 书生气/n 浓/a 外/f ，/w 喜欢/vi 出风头/vi 、/w 有/vyou 强烈/a 的/ude1 领袖/nnt 欲/d ”/w 。/w 正是/v 这种/r 认识/v ，/w 对于/p “/w 确立/v 毛泽东/nr 的/ude1 领导/n 地位/n ，/w 具有/v 决定性/n 的/ude1 作用/n ”/w 。/w 另一方面/c ，/w 王明/nr 在/p 斯大林/nrf 那里/rzs 并不/d “/w 红/a ”/w ③/m 。/w 
关于/p 抗战/vi 初期/f 王明/nr 的/ude1 右倾/b 错误/n ，/w 李东朗/nr 也/d 提出/v 了/ule 新的/a 看法/n 。/w 在/p 1938年3月/t 政治局/nis 会议/n 上/f ，/w 王明/nr 提出/v “/w 运动战/n 为主/vi ，/w 配合/v 以/p 阵地战/n ，/w 辅/vg 之/uzhi 以/p 游击战/n 的/ude1 [战略/n 方针/n]/nz ”/w 和/cc [七/m 个/q]/mq “/w 统一/vn ”/w ，/w 以往/t 的/ude1 研究/vn 用/p 此/rzs 说明/v 王明/nr 的/ude1 右倾/b 主张/v 。/w 李东朗/nr 就此/d 指出/v ，/w 王明/nr 的/ude1 右倾/b 错误/n ，/w 不/d 在/p 理论/n 和/cc 认识/v 方面/n ，/w 而/cc 在/p 处理/v 统一战线/n 和/cc [国共/n 关系/n]/nz 的/ude1 具体/a 问题/n 上/f 不能/v [坚持/v 原则/n]/nz 。/w 其/rz 最大/gm 错误/n ，/w 在于/v 把/pba 个人/n 凌驾/v 于/p 中央/n 之上/f ，/w 组织/n 上/f 闹/v 独立/a 。/w [④/m 对/p]/mq 这/rzv 一/m 问题/n ，/w 郭德宏/nr 进而/c 认为/v ，/w 不要/d “/w 先/d 认定/v 王明/nr 是/vshi ‘/w 坏人/n ’/w 、/w ‘/w 右倾/b ’/w 机会主义/n 分子/n ，/w 然后/c 在/p 王明/nr 的/ude1 文章/n 中/f 找出/v 几句/mq 可以/v 归结/vi 为/p ‘/w 右倾/b ’/w 言论/n 的/ude1 词句/n ，/w 来/vf 最后/f 得出/v 王明/nr 美化/v 、/w 抬高/v 蒋介石/nr 国民党/n ，/w 要/v 共产党/nis 向/p 国民党/n 妥协/vi 投降/v ，/w 把/pba 政权/n 和/cc 军队/n 让给/v 蒋介石/nr 这样/rzv 一个/mq 吓人/a 的/ude1 结论/n 。/w ”/w ⑤/m 其实/d ，/w 王明/nr 并/cc 不是/c 不要/d 中国共产党/nt 和/cc 军队/n 的/ude1 独立性/n 。/w 他/rr 在/p 提出/v “/w 一切/rz 经过/p [抗日/vn 民族/n 统一战线/n]/nz ”/w 口号/n 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 要求/n “/w 所有/b 参加/v 的/ude1 武装力量/n ，/w 均/d 完全/ad 保存/v 其/rz 原有/v [政治/n 制度/n]/nz ，/w 均/d 保存/v 其/rz 原有/v 的/ude1 军官/nnt 成分/n 和/cc 政治/n [工作/vn 人员/n]/nnt 成分/n ”/w 。/w 王明/nr 也/d 不是/c 没有/v 开展/vn 对/p 国民党/n [错误/n 思想/n]/nz 及/cc 行动/vn 的/ude1 斗争/vn ，/w 他/rr 不仅/c 同/p 以/p 汪精卫/nr 为首/vi 的/ude1 亲日派/n 作/v 了/ule 不/d 调和/vn 的/ude1 斗争/vn ，/w 而且/c 同/p 蒋介石/nr 集团/nis 作/v 了/ule 尖锐/a 的/ude1 斗争/vn 。/w 此外/c ，/w 王明/nr 讲/v 的/ude1 [很多/m 话/n]/mq ，/w 毛泽东/nr 也/d 讲/v 过/uguo ，/w 比如/v ，/w 在/p [六/m 届/q 六中全会/n]/nz 上/f 赞扬/v 国民党/n 和/cc 蒋介石/nr 的/ude1 抗日/vn 作用/n 。/w 
尽管/c 王明/nr 在/p 抗日/vn 统一战线/n 问题/n 上/f 犯/v 有/vyou 错误/n ，/w 但/c 其/rz 功绩/n 也/d 是/vshi 明显/a 的/ude1 ，/w 主要/b 表现/v 在/p 理论/n 和/cc 实践/vn 两个/mq 方面/n 。/w 理论上/nz ，/w 王明/nr 起草/v 了/ule 一系列/b 的/ude1 宣言/n 、/w 指示/n ，/w 发表/v 了/ule 一系列/b 的/ude1 文章/n 、/w 谈话/vn 来/vf 阐释/v [抗日/vn 民族/n 统一战线/n]/nz 的/ude1 政策/n ，/w 强调/v 建立/vn [抗日/vn 民族/n 统一战线/n]/nz 的/ude1 重要性/n ，/w 从而/c 促进/v 了/ule [抗日/vn 民族/n 统一战线/n]/nz 理论/n 的/ude1 形成/vn 。/w 实践/vn 上/f ，/w 推动/v 了/ule 中共/n 政治/n 上/f 的/ude1 转变/vn 和/cc [抗日/vn 民族/n 统一战线/n]/nz 政策/n 的/ude1 实行/v ，/w 加强/v 了/ule 与/cc 国民党/n 的/ude1 合作/vn 。/w ⑥/m 
与/cc 王明/nr 关系/n 密切/ad 的/ude1 博古/nrf ，/w 被/pbei 毛泽东/nr 认为/v 是/vshi 王明/nr 路线/n 的/ude1 执行者/nnd 和/cc 发挥/v 者/k 。/w 其实/d ，/w 两人/mq 虽然/c 有/vyou 很多/m 一致/a 的/ude1 地方/n ，/w 但/c 也/d 有/vyou 明显/a 的/ude1 不同/a 。/w 有/vyou 学者/nnt 综合/vn 运用/v 各种/rz 材料/n 重新/d “/w 考辨/nz ”/w 了/ule 博古/nrf 临时/b 中央/n 的/ude1 一些/mq 问题/n 。/w 1941年9月/t [中央/n 政治局/nis]/nto 会议/n 上/f ，/w 王明/nr 揭露/v 组建/vn 临时/b 中央/n 时/ng ，/w “/w 曾/d 向/p 博古/nrf 说明/v 将来/t 必须/d 交权/nz ”/w ，/w 但是/c 博古/nrf 辩白/vn 自己/rr “/w 始终/d 没有/v 临时/b 中央/n 及/cc 交出/v 的/ude1 观念/n ”/w 。/w 对于/p 这/rzv 一/m 问题/n ，/w “/w 盛岳/nr 的/ude1 回忆/vn 基本/a 可靠/a ”/w ，/w 也/d 就是说/c ，/w 博古/nrf 的话/udh 是/vshi “/w 可信/a ”/w 的/ude1 。/w 其实/d ，/w 1931年9月/t ，/w “/w 王明/nr 赴/v 苏/b 之前/f 并未/d 获得/v 共产国际/n 的/ude1 正式/ad 批准/v ”/w 。/w 王明/nr 后来/t 的/ude1 一些/mq 话/n 显然/ad 是/vshi 从/p 有利于/v 自己/rr 的/ude1 角度/n 来说/uls 的/ude1 。/w 此外/c ，/w 1932年/t 至/p 1934年/t 他/rr 多次/mq 计划/n 回国/vi 而/cc 未能/v 实现/vn ，/w 主要/b 是/vshi “/w 出于/v 安全/an 方面/n 的/ude1 考虑/vn ”/w ⑦/m 。/w 
博古/nrf 的/ude1 侄子/n 秦福铨/nr 在/p 香港/ns 出版/v 的/ude1 一部/mq 书/n ，/w 记述/v 了/ule 他/rr 从/p 父亲/n 杨琳/nr (/w 博古/nrf 之/uzhi 弟/n 秦邦礼/nr )/w 和/cc 潘汉年/nr 、/w 严朴/nr 等/udeng 知情人/n 那里/rzs 听/v 来/vf 的/ude1 “/w 历史/n 故事/n ”/w ，/w 其中/rz 涉及/v 到/v 博古/nrf 在/p 江西/ns 苏区/n 和/cc 长征/n 过程/n 中/f 一些/mq 鲜为人知/vl 的/ude1 表现/vn 。/w ⑧/m 卢毅/nr 认为/v ，/w 该书/r 披露/v 的/ude1 一些/mq 信息/n ，/w 还/d 可以/v 成为/v 解开/v 张闻天/nr “/w 总书记/nnt ”/w 之/uzhi 谜/ng 的/ude1 一个/mq 新/a 旁证/n 。/w 长期以来/dl ，/w 党史/n 界/n 在/p 张闻天/nr 是否/v 担任/v 过/uguo “/w 总书记/nnt ”/w 这/rzv 一/m 职务/n 问题/n 上/f 聚讼纷纭/nz 。/w 该书/r 谈到/v ，/w 张闻天/nr 在/p [遵义/ns 会议/n]/nz 上/f 几乎/d 当选/v 总书记/nnt ，/w 而/cc 最终/d 未能/v 实现/vn 改选/v ，/w 周恩来/nr 在/p 其中/rz 起/vf 了/ule 关键/n 作用/n 。/w 这/rzv 一/m 记述/v 应该/v 是/vshi 基本/a 可信/a 的/ude1 ，/w 也/d 符合/v 周恩来/nr 当时/t 在/p 党内/s 举足轻重/vl 的/ude1 地位/n 。/w 而/cc 周恩来/nr 后来/t 在/p [鸡鸣/nz 三省/nz]/nz 通过/p 推心置腹/al 的/ude1 深谈/nz ，/w 成功/a 打通/v 博古/nrf 的/ude1 思想/n ，/w 劝/v 其/rz 将/d 中央/n 权力/n 交给/v 张闻天/nr ，/w 更是/d 印证/v 了/ule 这/rzv 一/m 事实/n 。/w 
在/p 卢毅/nr 看来/v ，/w 秦福铨/nr 的/ude1 回忆/vn 还/d 首次/m 明确/a 披露/v 了/ule 一个/mq 以前/f 鲜为人知/vl 的/ude1 内幕/n ：/w 张闻天/nr 后来/t 虽然/c 被/pbei 共产国际/n 批准/v 为/p 总负责人/nnt ，/w 但/c 始终/d 没有/v 总书记/nnt 名份/nz 。/w 这/rzv 一/m 说法/n 实际上/d 与/cc 陈云/nr 的/ude1 回忆/vn 相吻合/nz ，/w 同时/c 又/d 进一步/d 明确/a 指出/v 张闻天/nr “/w 始终/d 没有/v 总书记/nnt 名份/nz ”/w 。/w 尽管/c 此/rzs 说/v 目前/t 仅/d 是/vshi 孤证/nz ，/w 而且/c 同样/d 是/vshi 后人/n 的/ude1 口碑/n 材料/n ，/w 是否/v 可信/a 尚待/nz 证实/v ，/w 但/c 它/rr 毕竟/d 为/p 解开/v 张闻天/nr “/w 总书记/nnt ”/w 之/uzhi 谜/ng 提供/v 了/ule 一个/mq 新/a 旁证/n ，/w 不妨/d 视为/v [一家/n 之/uzhi 言/vg]/nz 。/w 根据/p 这/rzv 一/m 信息/n ，/w 或/c 许可/vn 为/p 张闻天/nr “/w 总书记/nnt ”/w 问题/n 作出/v 一个/mq 解释/v ，/w 即/v 在/p [鸡鸣/nz 三省/nz]/nz 会议/n 上/f ，/w 张闻天/nr 虽然/c 替代/v 了/ule 博古/nrf 的/ude1 领导/n 地位/n ，/w 负/v 起/vf 中央/n 总/b 的/ude1 责任/n ，/w 后来/t 也/d 获得/v 共产国际/n 的/ude1 承认/vn ，/w 但/c 并未/d 担任/v 过/uguo 总书记/nnt 职务/n 。/w 至于/p 个/q 中/f 原因/n ，/w 应/v 是/vshi 中共/n 高层/n 自身/rr 的/ude1 决定/vn ，/w 而/cc 非/b 共产国际/n 的/ude1 干涉/vn 。/w 这/rzv 在/p 中共/n 历史/n 上/f 亦/d 有/vyou 过/uguo 先例/n ，/w 如/v 1931年/t 在/p 上海/ns 成立/vi 临时/b [中央/n 政治局/nis]/nto 时/ng ，/w 周恩来/nr 便/d 因/p 卢福坦/nr 欲/d 当/p 总书记/nnt 而/cc 索性/d 空缺/v 不/d 设/v 该/rz 职位/n ，/w 指定/v 博古/nrf 负/v 总/b 的/ude1 责任/n 。/w 考虑到/v 毛泽东/nr 、/w 周恩来/nr 在/p [遵义/ns 会议/n]/nz 期间/f 也/d 将/d 张闻天/nr 视为/v 一个/mq 临时/b 过渡/vn 人物/n ，/w 故/c 循/vg 旧例/n 有意/d 不/d 设/v 总书记/nnt 也/d 是/vshi 极/d 有可能/nz 的/ude1 。/w 此/rzs 后/f 时过境迁/vl ，/w 总书记/nnt [一/d 事/n]/mq 亦/d 不再/d 提起/v 。/w 由此看来/dl ，/w 目前/t 通行/vi 的/ude1 “/w 负/v 总责/n ”/w 提法/n 是/vshi 比较/d 恰当/a 的/ude1 。/w 即使/c 从/p 情理/n 来/vf 推论/vi ，/w 它/rr 也/d 没有/v 着意/d 抹煞/v 张闻天/nr 曾任/v “/w 总书记/nnt ”/w [一/d 职/ng]/mq 的/ude1 必要/a 。/w 因为/c 无论是/c “/w 负/v 总责/n ”/w 还是/c “/w 总书记/nnt ”/w ，/w 都/d 显然/ad 指/v 的/ude1 是/vshi 中央/n 一把手/nnt 、/w 最高/a 领导人/nnt ，/w 这/rzv 一点/mq 谁/ry 也/d 没有/v 否认/vn ，/w 关键/n 是/vshi 如何/ryv 措辞/vi 才/d 最/d 符合/v 历史/n 事实/n 。/w 
卢毅/nr 指出/v ，/w 《/w 博古/nrf 和/cc 毛泽东/nr 》/w 一/m 书/n 还/d 记述/v 了/ule 一些/mq 不同/a 于/p 以往/t 的/ude1 说法/n 。/w 该书/r 提到/v ，/w 共产国际/n 来电/n 要求/n 中央/n 派/v 人/n 去/vf 莫斯科/nsf 担任/v 驻/v 共产国际/n 代表团/n 团长/nnt ，/w 周恩来/nr 提出/v 由/p 王明/nr 担任/v 。/w 过去/vf 提及/v 此事/r ，/w 大多/d 说/v 是/vshi 王明/nr 自己/rr 主动/ad 提出/v 要/v 去/vf 莫斯科/nsf ，/w 更有甚者/bl 还/d 断定/v 王明/nr 是/vshi 害怕/v 呆/v 在/p 国内/s 危险/an ，/w 故/c 活动/vn 米/q 夫/ng 将/d 其/rz 调往/vf 共产国际/n 。/w 但/c 此/rzs 说/v 纯属/v 主观/a 臆测/v ，/w 并/cc 无/v 真凭实据/nz 。/w 而/cc 如果/c 秦福铨/nr 所述/nz 属实/a ，/w 这/rzv 一/m [诛心/nz 之/uzhi 论/v]/nz 则/d 可/v 不攻自破/vl 。/w 然而/c 秦/tg 书/n 亦/d 未/d 说明/v 其/rz 材料/n 来源/n ，/w 甚至/d 是/vshi 得/ude3 自/p 口述/v 还是/c 根据/p 某种/rz 文献/n 也/d 未/d 作/v 交代/vn 。/w 书/n 中/f 在/p 谈及/v 长征/n 出发/vi 前/f 的/ude1 情况/n 时/ng 说/v ，/w 博古/nrf 决定/v 轻装/n 上/f 路/n ，/w 将/d 机关/n 人员/n 分散/a 到/v 各/rz 军团/nis ，/w 并/cc 尽量/d 减少/v 辎重/n 物质/n 。/w 但/c 这/rzv 一/m 意见/n 遭到/v 毛泽东/nr 、/w 张闻天/nr 的/ude1 反对/vn ，/w 结果/n 只好/d 抬着/v “/w [二/m 顶/v]/mq 轿子/n ”/w 走路/vi ，/w 延误/v 了/ule 过/uguo 湘江/ns 的/ude1 时间/n ，/w 造成/v [湘江/ns 之/uzhi 战/vg]/nz 的/ude1 [重大/a 损失/n]/nz 。/w 以前/f 提到/v “/w 抬轿子/vl ”/w ，/w 都/d 将/d 之/uzhi 归咎于/nz 博古/nrf 等/udeng 人/n 的/ude1 愚蠢/a 决定/v ，/w 如今/t 秦福铨/nr 提出/v 乃是/v 毛泽东/nr 、/w 张闻天/nr 的/ude1 建议/n 。/w 而且/c 据/p 该书/r 披露/v 博古/nrf 在/p [遵义/ns 会议/n]/nz 上/f 的/ude1 发言/vn 和/cc 周恩来/nr 在/p [鸡鸣/nz 三省/nz]/nz 与/cc 博古/nrf 的/ude1 谈话/vn 内容/n ，/w 此事/r 又/d 似/vg 非/b 杜撰/v 。/w 内幕/n [究竟/d 如何/ryv]/nz ，/w 可谓/v 云/vg 苫/v 雾/n 绕/v ，/w 尚/d 有待/v 进一步/d 考证/v 。/w 该书/r 述及/nz 湘江/ns 惨败/vi 后/f 博古/nrf 拔/v 枪/n [一/d 事/n]/mq 。/w 关于/p 此事/r ，/w 过去/vf 都/d 认为/v 博古/nrf [羞愧/v 难当/v]/nz 、/w 意欲/v 自杀/vn ，/w 而/cc 秦福铨/nr 则/d 说/v 博古/nrf 是/vshi 对/p 毛泽东/nr 等/udeng “/w 小/a 三人团/nz ”/w 的/ude1 阻扰/nz 十分/d 气恼/a ，/w 拔/v 枪/n 喊道/v ：/w “/w 我/rr 恨不得/d 把/pba 他们/rr [一个/mq 个/q]/mq 枪毙/v 了/ule 。/w ”/w 后/f 虽/c 遭/v 伍修权/nr 劝阻/v 把/pba 枪/n 收起/v ，/w 仍/d 恨恨/nz 地/ude2 说/v ：/w “/w [总/b 有一天/d]/nz 我会/r 跟/p 他们/rr 算/v 这笔/r 账/n 的/ude1 。/w ”/w 这/rzv 与/cc 传统/n 说法/n 也/d 有/vyou 很大/d 出入/v 。/w 因/p 书/n 中/f 未/d 说明/v 其/rz 依据/n ，/w 故/c 是否/v 可信/a 难以/d 判定/v 。/w ⑨/m 
有/vyou 学者/nnt 还/d 进一步/d 对/p 王明和/nr 博古/nrf 作/v 了/ule [比较/d 研究/vn]/nz ，/w 认为/v “/w 他们/rr 都/d 很/d 有/vyou 才华/n ，/w 较早/d 地/ude2 接受/v 了/ule [革命/vn 思想/n]/nz 的/ude1 影响/vn ”/w ；/w “/w 他们/rr 都/d 曾/d 到/v [莫斯科/nsf 中山大学/ntu]/ntu 学习/v ，/w 被/pbei 培养/v 成/v 了/ule 教条主义/n 者/k ”/w ；/w “/w 他们/rr 都/d 以/p 极左/b 的/ude1 态度/n 积极/ad 参加/v 了/ule 反对/v ‘/w [立/v 三/m 路线/n]/nz ’/w 和/cc 中共/n [六/m 届/q]/mq 三中全会/n ‘/w [调和/vn 主义/n]/nz ’/w 的/ude1 斗争/vn ”/w ；/w “/w 他们/rr 都/d 少年/n 得志/vi ，/w 没有/v 经过/p 多少/ry 实际/n 斗争/vn 的/ude1 锻炼/vn ，/w 就/d 在/p 二十多岁/m 成为/v 中共中央/nt 的/ude1 [主要/b 领导人/nnt]/nnt ”/w ；/w “/w 他们/rr 都/d 执行/v 了/ule ‘/w 左/f ’/w 倾/vi 教条主义/n 错误/n ，/w 成为/v ‘/w 左/f ’/w 倾/vi 教条主义/n 的/ude1 主要/b [代表/nnt 人物/n]/nz ”/w ；/w “/w 抗日战争/nz 初期/f 他们/rr 都/d 在/p [中共中央/nt 长江局/nz]/nt 工作/vn ，/w 犯/v 了/ule 右倾/b 错误/n ”/w ；/w “/w 他们/rr 都/d 在/p [延安/ns 整风/vn 运动/vn]/nz 中/f 受到/v 批判/vn ，/w 同时/c 离开/v [中共中央/nt 书记处/nis]/nt ”/w ；/w “/w 他们/rr 在/p 离开/v 中共中央/nt [主要/b 领导/n]/nnt 岗位/n 以后/f ，/w 在/p 法律/n 、/w 宣传/vn 等/udeng 不同/a 的/ude1 岗位/n 上/f 为/p 革命/vn 继续/v 做出/v 了/ule 贡献/n ”/w 。/w 当然/d ，/w 他们/rr 在/p 相同/a 之中/f 也/d 有/vyou 许多/mq 不同/a ：/w 在/p 党内/s 的/ude1 地位/n 不同/a ；/w 在/p 错误/n 中/f 所/usuo 起/vf 的/ude1 作用/n 、/w 应/v 承担/v 的/ude1 责任/n 不同/a 。/w 王明/nr 较早/d 地/ude2 认识到/v 了/ule 一些/mq “/w 左/f ”/w 倾/vi 错误/n ，/w 思想/n 上/f 发生/v 了/ule 转变/v ，/w 曾/d 多次/mq 对/p 博古/nrf 的/ude1 工作/vn 提出批评/v 。/w 在/p [延安/ns 整风/vn]/nz 中/f ，/w 他们/rr 的/ude1 态度/n 不/d 一样/uyy ，/w 因而/c 结局/n 也/d 不/d 一样/uyy 。/w ⑩/m 
从/p 以上/f 有关/v 王明/nr 、/w 博古/nrf 的/ude1 研究/vn 来看/u ，/w 一/m 是/vshi 使用/v 了/ule 一些/mq 新材料/nz 。/w 傅斯年/nr 曾/d 指出/v ，/w “/w 新/a 史料/n 之/uzhi 发/v 见/v 与/cc 应用/vn ，/w 实/ad 是/vshi 史学/n 进步/vn 的/ude1 最/d 要/v 条件/n 。/w ”/w 11二/m 是/vshi 研究/vn 的/ude1 角度/n 发生/v 了/ule 变化/vn 。/w 人们/n 逐渐/d 摆脱/v 固有/b 的/ude1 成见/n ，/w 越来越/d 趋向/v 客观/a 地/ude2 对待/v 两位/mq 人物/n 。/w 毫无疑问/dl ，/w 中共/n 历史/n 上/f 对/p 王明/nr 、/w 博古/nrf 错误/n 的/ude1 定性/vn 以及/cc 批判/vn ，/w 有/vyou 明显/a 的/ude1 政治/n 因素/n 。/w 时过境迁/vl 后/f ，/w 历史/n 自然/n 需要/v 恢复/vn 其/rz 本来面目/n 。/w 
①/m 戴茂林/nr ：/w 《/w 关于/p 王明/nr 研究/vn 中/f 几个/mq 问题/n 的/ude1 考证/vn 》/w ，/w 《/w [中共/n 党史/n 研究/vn]/nz 》/w 2010年12/t 期/qv 。/w 
②/m 徐元宫/nr ：/w 《/w 共产国际/n 支持/v 毛泽东/nr 为/p 中共/n 领袖/nnt 原因/n 探/v 析/vg 》/w ，/w 《/w [马克思主义/n 与/cc 现实/n]/nz 》/w 2010年/t [第/m 3/m 期/qv]/mq 。/w 
③/m 李东朗/nr ：/w 《/w 简论/n 王明/nr 的/ude1 “/w 国际/n 背景/n ”/w 》/w ，/w 《/w [理论/n 学习/v]/nz 》/w 2008年/t [第/m 10/m 期/qv]/mq 。/w 
④/m 李东朗/nr ：/w 《/w 关于/p 王明/nr 右倾/b 错误/n 的/ude1 几点/mq 思考/vn 》/w ，/w 《/w [党史/n 研究/vn 与/cc 教学/vn]/nz 》/w 2009年/t [第/m 5/m 期/qv]/mq 。/w 
⑤/m 郭德宏/nr ：/w 《/w 如何/ryv 看待/v 王明/nr 在/p 抗战/vi 初期/f 的/ude1 右倾/b 错误/n 》/w ，/w 《/w [安徽/ns 史学/n]/nz 》/w 2010年/t [第/m 6/m 期/qv]/mq 。/w 
⑥/m 李衍增/nr ：/w 《/w 王明/nr 在/p [抗日/vn 民族/n 统一战线/n]/nz 中/f 的/ude1 功过/n 再/d 探/v 》/w ，/w 《/w [安庆/ns 师范学院/nis 学报/n]/nz 》/w 2009年/t [第/m 1/m 期/qv]/mq 。/w 
⑦/m 卢毅/nr ：/w 《/w 博古/nrf “/w 临时/b 中央/n ”/w [若干/m 问题/n]/nz 考辨/nz 》/w ，/w 《/w [近代史/n 研究/vn]/nz 》/w 2010年/t [第/m 1/m 期/qv]/mq 。/w 
⑧/m 秦福铨/nr ：/w 《/w 博古/nrf 和/cc 毛泽东/nr —/w —/w 及/cc [中华/nz 苏维埃/nsf 共和国/n]/nz 的/ude1 领袖们/nz 》/w ，/w [香港/ns 大风/n 出版社/nis]/nt 2009年/t 版/n 。/w 
⑨/m 卢毅/nr ：/w 《/w 史料/n 共/d 鉴别/v 疑义/n 相/d 与/cc 析/vg —/w —/w 读/v 〈/w 博古/nrf 和/cc 毛泽东/nr —/w —/w 及/cc [中华/nz 苏维埃/nsf 共和国/n]/nz 的/ude1 领袖们/nz 〉/w 》/w ，/w 香港/ns 《/w [二十/m 一/d 世纪/n]/nz 》/w 2010年8月/t 号/q 。/w 
⑩/m 郭德宏/nr ：/w 《/w 王明/nr 博古/nrf [比较/d 研究/vn]/nz 》/w ，/w 《/w [中共/n 党史/n 研究/vn]/nz 》/w 2010年/t [第/m 9/m 期/qv]/mq 。/w 
11/m 傅斯年/nr ：/w 《/w [史学/n 方法/n 导论/n]/nz 》/w ，/w 《/w 民族/n 与/cc [古代/t 中国/ns]/nz 史/ng 》/w ，/w [河北/ns 教育/vn 出版社/nis]/nt 2002年/t 版/n ，/w [第/m 449/m ~/w 450/m 页/q]/mq 。/w 
