1月21日/t 上午/t ，/w [安徽省/ns 煤田/n 地质局/nis]/nto 原/b 副局长/nnt 丁某某/nr 因/p 涉嫌/v 受贿/vn [316/m ./w 38/m 万元/q]/mq 站/vi 在/p 了/ule [合肥/ns 中/f 院/n]/nt 的/ude1 被告席/n 上/f 。/w 丁某某/nr 承认/v 全部/m 指控/v ，/w 当庭/d 认罪/vi ，/w 请求/v 法庭/nis 轻/a 判/v 。/w 不过/c ，/w 其/rz 辩护律师/nnt 对/p 受贿/vi 金额/n 表示/v 有/vyou 异议/n ，/w 对于/p 检/ng 方/q 指控/v 被告/n 收取/v 价值/n 195万/m 的/ude1 写字楼/n 、/w 过年/vi 收受/v 的/ude1 40万/m 礼金/n 不/d 应/v 属于/v 受贿罪/n ，/w 而是/c 属于/v 受贿/vn 未遂/vi 与/cc 违规/vn 违纪/vn 。/w 
7年/t 受贿/vi [11/m 次/qv]/mq ，/w 与/cc 单位/n [法律/n 顾问/nnt]/nnt 交易/vn [6/m 次/qv]/mq 
今年/t [52/m 岁/qt]/mq 的/ude1 丁某某/nr ，/w 研究生/nnt 学历/n ，/w 案发/v 前/f 是/vshi [安徽省/ns 煤田/n 地质局/nis 党委/nis]/nt 委员/nnt 、/w 副局长/nnt 。/w 法庭上/nz ，/w 丁某某/nr 称/v 自己/rr 分管/v 单位/n 的/ude1 经营/vn 与/cc 后勤/n 。/w 
检/ng 方/q 指控/v ，/w 在/p 2005年/t 至/p 2012年/t 期间/f ，/w 丁某某/nr 利用/v [职务/n 便利/an]/nz ，/w 多次/mq 非法/b 收受/v [安徽/ns 润/v 天/qt 律师/nnt 事务所/nis]/nt 主任/nnt 江某某/nr 、/w [安徽/ns 森海/nz 园林/n 公司/nis]/nt 董事长/nnt 谢某某/nr 、/w [安徽/ns 中/f 元/q 化工/n 集团/nis 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 陈某某/nr 财物/n ，/w 共计/v [316/m ./w 38/m 万元/q]/mq 。/w 
记者/nnt 从/p 起诉书/n 中/f 看到/v ，/w 7/m 年间/n ，/w 丁某某/nr 共/d 受贿/vi [11/m 次/qv]/mq ，/w 基本/a 分为/v [两/q 大/a]/mq 类/q ：/w 一类/b 为/p 企业/n “/w 揽活/vi ”/w 受贿/vi ，/w 一类/b 与/cc 单位/n [法律/n 顾问/nnt]/nnt [达成/v 协议/n]/nz 分成/vi 。/w 其中/rz 涉及/v 到/v 与/cc 其/rz 单位/n 的/ude1 [法律/n 顾问/nnt]/nnt 江某某/nr 的/ude1 [权/n 钱/n 交易/vn]/nz 共/d [6/m 条/q]/mq 。/w 2006年/t ，/w 江/n 某某/r 被/pbei 省/n [煤田/n 地质局/nis]/nt 聘为/v [法律/n 顾问/nnt]/nnt 。/w 此/rzs 后/f ，/w 丁某某/nr 作为/p 该局/r 分管/v 经营/vn 与/cc 后勤/n 的/ude1 领导/n ，/w 与/cc 江/n 某某/r [达成/v 协议/n]/nz ，/w 约定/v 代理/vn 该局/r 的/ude1 律师/nnt 诉讼费/n ，/w 丁某某/nr 要/v 分得/v 30%/m 。/w 
“/w 收/v 的/ude1 写字楼/n 没/d 过户/vn ，/w 属/v 受贿/vn 未遂/vi ”/w 
2009年/t ，/w 江/n 某某/r 代理/vn 该局/r 下属/v 一/m 单位/n 与/cc 外/f 公司/nis [股权/n 转让/v]/nz 诉讼/vn 一/m 案/ng ，/w 获得/v 代理费/n [650/m 万元/q]/mq 。/w 2010年/t ，/w 江/n 某某/r 送给/v 丁/ng 某某/r [合肥市/ns 庐阳区/ns]/nz 某/rz 写字楼/n 一套/mq 房屋/n ，/w 价值/n 人民币/n [195/m 万元/q]/mq 。/w 
关于/p 这套/r 房屋/n ，/w 辩护律师/nnt 认为/v ，/w 丁某某/nr 虽然/c 与/cc 江/n 某某/r 达成/v 分成/vn 代理费/n 的/ude1 协议/n ，/w 并/cc 按/p 约定/v 收取/vn 了/ule 一套/mq 价值/n [195/m 万元/q]/mq 的/ude1 写字楼/n 。/w 不过/c ，/w 该/rz 写字楼/n 是/vshi 由/p 江/n 某某/r 购买/v ，/w 在/p 此/rzs 期间/f ，/w 丁某某/nr 从/p 没有/v 去/vf 看过/v 房屋/n ，/w 也/d 没/d 见过/v [购房/vn 合同/n]/nz 与/cc [租赁/vn 合同/n]/nz ，/w 直到/v 案发/vn 时/ng ，/w [房屋/n 产权/n]/nz 也/d 没有/v 过户/vn 到/v 丁/ng 某某/r 的/ude1 名下/n 。/w 
据此/d ，/w 该/rz 辩护律师/nnt 认为/v ，/w 这/rzv 部分/n 款项/n 只能/v 算作/v 受贿/vn 未遂/vi 。/w 而/cc [犯罪/vn 未遂/vi]/nz 应当/v 比照/v 既遂/nz 犯/v [从/p 轻/a 处罚/vn]/nz 。/w 
“/w 收/v 的/ude1 40万/m 礼金/n 没/d 办事/vn ，/w 属/v 违规/vn 违纪/vn ”/w 
对于/p 检/ng 方/q 指控/v 丁/ng 某某/r 收受/v 40万/m 礼金/n ，/w 以及/cc [2/m ./w 5/m 万元/q]/mq 购物卡/nz ，/w 其/rz 辩护律师/nnt 表示/v ，/w 如果/c 把/pba 过节/vi 时/ng 所/usuo 收/v 的/ude1 礼金/n 和/cc 购物卡/nz 认定/v 为/p 受贿/vi ，/w 过于/d 苛刻/a 。/w “/w 这些/rz 礼金/n 均/d 为/p 请托/nz 人/n 在/p [春节/t 期间/f]/nz 所/usuo 送/v ，/w 不能/v 算作/v 是/vshi 受贿/vi ，/w 因为/c 这部/r 分钱/v 并/cc 没有/v 明确/a 请托/nz 事项/n ，/w 被告人/n 收受/v 这些/rz 礼金/n 后/f ，/w 并/cc 没有/v 帮助/vn 请托/nz 人/n 达到/v 犯罪/vn 目的/n ，/w 理应/v 按照/p 违规/vn 违纪/vn 处理/vn 。/w ”/w 同时/c ，/w 该/rz 辩护律师/nnt 称/v ，/w 丁某某/nr 系/v 主动/ad 投案/vi ，/w 如实/d 供述/nz 罪行/n ，/w 构成/v 自首/vn 。/w 
检/ng 方/q 认可/vn 丁/ng 某某/r 构成/v 自首/vn 的/ude1 辩解/vn ，/w 但/c 认为/v ，/w 丁某某/nr 与/cc 江/n 某某/r 已经/d 就/d 房产/n 归属/vn 作出/v 了/ule 明确/a 约定/v ，/w 且/c 已经/d 开始/v 收取/vn [房屋/n 租金/n]/nz 一年/mq [10/m 万元/q]/mq ，/w 辩护人/nnt 的/ude1 辩解/vn 不/d 成立/vi 。/w 对于/p 节日/n 所/usuo 送礼/vi 金/b ，/w 检/ng 方/q 认为/v 行贿/vn 人/n 给/p 丁/ng 送钱/v 并非/v 一般/ad 的/ude1 人情/n 往来/vn ，/w 是/vshi 有/vyou 明确/a 利益/n 的/ude1 。/w 
检/ng 方/q 认为/v ，/w 丁某某/nr 的/ude1 行为/n 构成/v 受贿罪/n ，/w 且/c 受贿/vi 时间/n 长/a ，/w 涉案/v 赃款/n 部分/n 未能/v 追缴/vn ，/w 应/v 以/p 受贿罪/n 追究/v 刑责/nz 。/w 最后/f 陈述/v 时/ng ，/w 丁某某/nr 说/v ，/w “/w 我/rr 未能/v [严格/ad 要求/n]/nz 自己/rr ，/w 我/rr 认罪/vi 服法/vn ，/w 请求/v 从/p 轻/a 判处/v 。/w ”/w 
此案/r 未/d [当庭/d 宣判/v]/nz 。/w 
