本/rz 是/vshi 电影/n 里/f 才/d 有的/rz 冥币/nz 换/v 真/a 币/ng ，/w 却/d 在/p 现实/n 里/f 再次/d 上演/v ，/w 而/cc 再/d 聪明/a 的/ude1 犯罪/vn 手段/n 终/d 逃/v 不/d 出/vf 法眼/n 。/w 近日/t ，/w [江苏省/ns 盱眙县/ns 人民法院/nis]/nt 以/p 诈骗罪/n 判处/v 张立飞/nr 有期徒刑/n 三年十/t 个/q 月/n ，/w 冯小进/nr 有期徒刑/n 十年/mq 。/w 
张立飞/nr 和/cc 冯小进/nr 本/rz 是/vshi 安徽/ns 老乡/n ，/w 打/v 小/a 就/d 熟悉/v ，/w 2012年/t ，/w 两人/mq 在/p 张立飞/nr 儿子/n 的/ude1 酒宴/n 上/f ，/w 友情/n 重燃/v ，/w 准备/v 挣点/nz “/w 大钱/n “/w ，/w 合计/v 干/v 上/f [一/d 票/n]/mq ，/w 当时/t 冯小进/nr 提出/v ，/w 让/v 张立飞/nr 冒充/v 周/qt 总/b ，/w 让/v 其/rz 出资/vi [两/q 万元/q]/mq ，/w 负责/v 寻找/v 目标/n ，/w 冯小进/nr 负责/v 洽谈/vn “/w 生意/n ”/w ，/w 两人/mq [共同/d 负责/v]/nz 交易/vn 。/w 
两人/mq 所/usuo 说/v 的/ude1 “/w 大/a 生意/n ”/w 正是/v 用/p 台湾/ns 高/a 仿真/vn 币/ng 诈骗/vn 别人/rr 真/a 币/ng ，/w 而/cc 他们/rr 口中/s 所/usuo 说/v 的/ude1 台湾/ns 高/a 仿真/vn 币/ng 其实/d 就是/v 冥币/nz 。/w 为了/p 能/v 让/v 寻找/v 到/v 的/ude1 目标/n 相信/v 他们/rr 的/ude1 台湾/ns 高/a 仿真/vn “/w 假钱/nz ”/w 连/ulian 验钞机/n 和/cc 银行/nis 都/d 查/v 不/d 出/vf ，/w [二/m 人/n]/mq 先/d 用/p 包装纸/n 将/d 真/a 钱/n 包装/n 起来/vf ，/w 故意/d 说/v 成/v 是/vshi 假钱/nz ，/w 用/p 真/a 钱/n 应付/v 验钞机/n 的/ude1 检查/vn ，/w 以/p 骗取/v 对方/n 信任/vn 。/w 待/vi 对方/n 信任/vn 后/f 再/d 和/cc 对方/n 谈/v 条件/n ，/w 用/p 三/m 比/p 一/m 的/ude1 比例/n 兑换/v 给/p 人家/n 台湾/ns 高/a 仿真/vn 假币/n ，/w 交易/v 时/ng 再/d 用/p 冥币/nz 掉包/v 真/a 钱/n ，/w 以此/d 来/vf 骗取/v 对方/n 钱财/n 。/w 
2012年/t ，/w 两人/mq 物色/v 到/v 目标/n “/w 扬州/ns 人/n ”/w 后/f ，/w 开始/v 实施/vn 诈骗/vn ，/w 冯小进/nr 、/w 张立飞/nr 从/p 老家/n 安徽/ns 辗转/vi 到/v 淮安/ns 洪泽/nr 再/d 到/v 盱眙/ns ，/w 在/p 盱眙/ns ，/w 冯小进/nr 在/p 宾馆/nis 开/v 了/ule 一间/mq 房间/n ，/w 准备/v 了/ule [30/m 沓/q]/mq 冥币/nz ，/w 一沓/nz 一万/m ，/w 用/p 塑料纸/n 将/d 冥币/nz 包装/n 好/a ，/w 包装/n 的/ude1 两头/n 放/v 上/f 真/a 人民币/n ，/w 验货/vi 时/ng ，/w 由/p 冯小进/nr 负责/v 抽/v 样品/n 给/p 对方/n 检查/vn ，/w 冯小进/nr 异常/a 小心/a 的/ude1 将/d 真/a 币/ng “/w 抽出/v ”/w 给/p 对方/n 检查/vn ，/w 在/p 对方/n 验货/vi 满意/v 后/f ，/w 对方/n 交付/v 了/ule [十/m 万元/q]/mq 真/a 钞/ng ，/w 而/cc 冯小进/nr 和/cc 张立飞/nr 骗取/v 这/rzv [十/m 万元/q]/mq 后/f ，/w 连忙/d 从/p 盱眙/ns 打的/v 回到/v 了/ule 安徽/ns 。/w 
自/p 两人/mq 在/p 盱眙/ns 骗取/v “/w 扬州/ns 人/n ”/w [10/m 万元/q]/mq 得手/vi 后/f ，/w 两人/mq 士气/n 高昂/a ，/w 接二连三/al 用/p 同样/d 的/ude1 手法/n 骗取/v 了/ule 谭/vn 某/rz 、/w 阿/b 明/ag 等/udeng 人/n 20余万元/m ，/w 并且/c 还/d 买/v 起/vf 了/ule 起亚/ntc 轿车/n ，/w 做起/v 了/ule [有/vyou 模/ng 有/vyou 样/ng]/nz 的/ude1 “/w 生意人/n ”/w 。/w 截止/vi 案发/v ，/w [二/m 人/n]/mq 总共/d 骗取/v 了/ule 共/d [7/m 人/n]/mq 40余万元/m 人民币/n ，/w 法院/nis 遂/d 以此/d 作出/v 以上/f 判决/vn 。/w （/w 记者/nnt 马超/nr 通讯员/nnt 赵德传/nr 王朝俊/nr ）/w 
