半个/mq 多/a 月/n 前/f ，/w 因/p 涉嫌/v 挪用/vn 1000万/m 公款/n 而/cc 被/pbei 取保候审/v 的/ude1 原/b [汉中/ns 红/a 会/v 办公室/nis]/nt 副主任/nnt 张琪/nr ，/w 在/p 家中/s 自杀/vi 身亡/vi 。/w 
《/w [法制/n 晚报/n]/nz 》/w 记者/nnt 日前/t 从/p [汉中市/ns 中级/b 法院/nis]/nt 证实/v ，/w 原/b [汉中市/ns 红十字会/nis]/nt 常务/b 副会长/nnt 黎明华/nr 系/v 张琪/nr 案/ng 同案犯/n ，/w 已/d 被/pbei [汉中市/ns 检察院/nis]/nto 公诉/vi 至/p 该院/r 。/w 虽然/c 张琪/nr 已经/d 死亡/vi ，/w 但/c 黎明华/nr 将/d 依法/d 受审/vi 。/w 
根据/p [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 县级/b 以上/f 红/a 会/v 应/v 独立/a 开展/v 工作/vn ，/w 但/c [记者/nnt 调查/vn]/nz 发现/v ，/w 汉中/ns 红/a 会/v 与/cc 卫生局/nis 关系/n 紧密/ad ，/w 汉中/ns 红/a 会/v 的/ude1 两名/mq 涉案/v 人/n ，/w 都/d 曾/d 在/p [汉中市/ns 卫生局/nis]/nt 医/ng 政/ng 科/n 担任/v 科长/nnt 。/w 
案发/v 
挪/v 千万/m 公款/n 被/pbei 诉/vg 红/a 会/v 干部/nnt 取保/vi 期间/f 自杀/vi 
2013年12月30日11点30分/t 许/v ，/w [44/m 岁/qt]/mq 的/ude1 原/b [汉中/ns 红/a 会/v 办公室/nis]/nt 副主任/nnt 张琪/nr 在/p 家中/s 自杀/vi 身亡/vi ，/w 其/rz 在/p 2010年/t 涉嫌/v 挪用/vn [1000/m 万元/q]/mq 公款/n [一/d 事/n]/mq ，/w 也/d 随之/d 被/pbei 官方/n 披露/v 。/w 
2013年8月27日/t ，/w [汉中市/ns 纪委/nnt]/nt 将/d [案件/n 移交/v]/nz [汉中市/ns 检察院/nis]/nto 。/w 同年/d 9月4日/t ，/w 张琪/nr 因/p 涉嫌/v [挪用/v 公款/n 罪/n]/nz 被/pbei [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w 9月14日/t 被/pbei 取保候审/v 。/w 
2013年11月21日/t ，/w [汉中市/ns 检察院/nis]/nto 将/d 张琪/nr 公诉/vi 至/p [汉中市/ns 中级/b 法院/nis]/nt 。/w 开庭/vi 前/f 被告人/n 死亡/vi ，/w 意味着/v 将/d 终结/vi 审理/v ，/w 但/c 记者/nnt 了解到/v ，/w 案件/n 还有/v 其他/rzv 涉案/v 人/n 。/w 
调查/vn 
[汉中/ns 中级/b 法院/nis]/nt ：/w 原/b 红/a 会/v 副会长/nnt 涉案/vn 
[汉中市/ns 纪委/nnt]/nt 曾/d 向/p 《/w [法制/n 晚报/n]/nz 》/w 记者/nnt 证实/v ，/w 原/b 汉中/ns 红/a 会/v 常务/b 副会长/nnt 黎明华/nr 在/p 张琪/nr 案发/v 前后/f 也/d 被/pbei [纪委/nnt 调查/vn]/nz 过/uguo 。/w 黎明华/nr 被/pbei 调查/vn 后/f ，/w 就/d 不再/d 担任/v 汉中/ns 红/a 会/v 常务/b 副会长/nnt [一/d 职/ng]/mq 。/w 
张琪/nr 和/cc 黎明华/nr 曾/d 任职/v 的/ude1 汉中/ns 红/a 会/v ，/w 设在/v [汉中市/ns 政府/nis]/nto 大院/n 内/f 的/ude1 [一/d 栋/q]/mq 小/a 楼/n 内/f ，/w 只有/c [3/m 个/q]/mq 办公室/nis 。/w 
2014年1月8日一早/t ，/w 记者/nnt 来/vf 这里/rzs 探访/v 。/w [汉中市/ns 卫生局/nis 党组/nis]/nt 成员/nnt 、/w 调研员/nnt 李壁峰/nr 正在/d 黎明华/nr 以前/f 的/ude1 办公/vn 室内/s 办公/vn 。/w 
李壁峰/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 他/rr 是/vshi 在/p 2013年9月/t ，/w 也/d 就是/v 张琪/nr 案发/v 后/f 不久/d ，/w 被/pbei [市/n 卫生局/nis]/nz 派/v 到/v 汉中/ns 红/a 会/v 临时/b 主管/v [日常/b 工作/vn]/nz 的/ude1 。/w 他/rr 透露/v ，/w 黎明华/nr 和/cc 张琪/nr 一样/uyy ，/w 都/d 曾/d 被/pbei 当地/s [检察/b 机关/n]/nz 采取/v [强制/vd 措施/n]/nz 。/w 
记者/nnt 随后/d 前往/v [汉中市/ns 检察院/nis]/nto 求证/v ，/w 检察院/nis 政治部/nit 宣教/v 科/n [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v ，/w 张琪/nr [挪用/v 公款/n]/nz ，/w 涉案/vn [1000/m 万元/q]/mq ，/w “/w 虽然/c 张琪/nr 已/d 死/v ，/w 但/c 还有/v 数/n 名/q [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 。/w 案件/n 已/d 移交/v 至/p [汉中市/ns 中级/b 法院/nis]/nt ，/w 应该/v 会/v 如期/d 审理/v ”/w 。/w 
之后/f ，/w 记者/nnt 向/p [汉中市/ns 中级/b 法院/nis]/nt 求证/v ，/w 法院/nis 政治部/nit 宣教/v 科/n 付/v 科长/nnt 证实/v ，/w 检察院/nis 起诉书/n 中/f 列明/nz 的/ude1 被告人/n 中/f ，/w 包括/v 黎明华/nr 。/w 
