原/b 标题/n ：/w 廉政/n 账户/n 收/v 红包/n [2931/m 万元/q]/mq 
省纪委/n 通报/v [六/m 起/vf]/mq 违反/v [八/m 项/q]/mq 规定/n 典型/n 案件/n 据统计/nz 广东/ns 去年/t [38/m 厅/n]/mq 官/n [423/m 处/n]/mq 座/q 被/pbei 查/v 
[广州市/ns 民政局/nis]/nto 下属/v 精神病院/nis 违规/vn 发放/v 钱物/n ，/w 共计/v [114/m 万/d 多元/b]/mq ；/w 湛江市/ns 麻章区/ns 区长/nnt 林某携/nr 妻/ng 带/v 母/ng 用/p 公款/n 到/v 香港/ns 观光/vn 、/w 购物/vn ，/w 消费/vn [4/m ./w 79/m 万元/q]/mq ；/w [广州/ns 海关/nis 缉私局/nz]/nto 调研员/nnt 许某/nr [公车/n 私用/v]/nz ，/w 被/pbei 举报/vn 后/f 试图/v 给/p 举报/v 市民/n 送礼/vi 封口/vi …/w …/w 昨日/t ，/w [广东省/ns 纪委/nnt]/nt 、/w 省/n 监察厅/nis 再次/d 通报/v [六/m 起/vf]/mq 违反/v 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n 精神/n 典型/n 案件/n 。/w 
省纪委/n 要求/n ，/w 各地/rzs 各/rz 部门/n 和/cc 广大/b [党员/nnt 干部/nnt]/nz 要/v 从/p 上述/b 案例/n 中/f 吸取/v 深刻/a 教训/n ，/w 充分/ad 认识/v 加强/vn 作风/n 建设/vn 的/ude1 长期性/n 、/w 复杂性/n 、/w 艰巨性/n ，/w 摆正/v 公/ng 与/cc 私/ag 的/ude1 关系/n ，/w 牢记/v 公款/n 姓/v 公/ng ，/w [一分/t 一厘/nz]/nz 都/d 不能/v 乱花/v ；/w 公权/nz 为民/v ，/w 一丝一毫/n 都/d 不能/v 私用/v 。/w 要/v 认真/ad 贯彻/v 中纪委/nt [三/m 次/qv]/mq 全会/n 关于/p 进一步/d 深化/v 党/n 的/ude1 作风/n 建设/vn 的/ude1 部署/vn ，/w 不折不扣/vl 地/ude2 执行/v 《/w 党政机关/n 厉行节约/n 反对/v 浪费/vn 条例/n 》/w 、/w 《/w 党政机关/n 国内/s 公务/n 接待/v 管理/vn 规定/n 》/w ，/w 做到/v 令行禁止/vl 、/w 克己奉公/vl 、/w 严格/ad 自律/vn 。/w 各级/r [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 要/v 强化/vn 执纪/vn 监督/vn ，/w 坚持/v 暗访/vn 、/w 曝光/vi 、/w 查处/v 、/w 追责/nz “/w [四/m 管/v 齐/a 下/f]/nz ”/w ，/w 加强/v 省市/n 县/n 三级/b 暗访/vn ，/w 坚决/ad 查处/v 顶风/vn 违纪/vn 案件/n ，/w 追究/v [直接/ad 责任人/nnt]/nz 和/cc 有关/v [领导/n 责任/n]/nz ，/w 定期/d 曝光/vi 典型/n 案例/n ，/w 确保/v 纪律/n 刚性/n 约束/vn ，/w 防止/v 反弹/vn 。/w 
一/m 区长/nnt 公款/n 携/v 妻/ng 带/v 母/ng 赴/v 港/n 游/v 
2013年/t ，/w 湛江市/ns 麻章区/ns 区长/nnt 林/ng 某/rz 在/p 区/n 招商局/nis 局长/nnt 赖某/nr 安排/v 下/f ，/w 以/p 商谈/v [投资/vn 业务/n]/nz 为/p 名/q ，/w 携带/v 母亲/n 和/cc 妻子/n 前往/v 香港/ns 观光/vn 、/w 购物/vn ，/w [三/m 人/n]/mq 往返/vi 香港/ns 的/ude1 交通/n 、/w 住宿/vn 、/w 用餐/vi 和/cc 购买/v 衣物/n 、/w 药品/n 及/cc 其他/rzv 费用/n 折合/v 人民币/n 共计/v [4/m ./w 79/m 万元/q]/mq ，/w 作为/p 区/n 招商局/nis 相关/vn 费用/n 冲销/v 。/w 林/ng 某/rz 受到/v [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 处分/n ，/w 并/cc 调离/v [工作/vn 岗位/n]/nz ；/w 赖/v 某/rz 受到/v 党内/s 警告/v 处分/n 。/w 相关/vn 费用/n 已/d 予以/vx 追缴/v 。/w 
精神病院/nis 违规/vn 发/v 钱物/n [114/m 万元/q]/mq 
2013年1/t ~/w 9月/t ，/w [广州市/ns 民政局/nis]/nto 下属/v 精神病院/nis 违反/v 津贴/n 补贴/n 规定/n ，/w 以/p 多种/m 名义/n 向/p [干部/nnt 职工/nnt]/nz 发放/v 现金/n 、/w 有价证券/n 、/w 实物/n 共计/v [114/m 万/d 多元/b]/mq 。/w 该院/r 党委/nis 书记/nnt 文/ng 某/rz 受到/v [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 处分/n ，/w 调离/v 精神病院/nis ；/w 院长/nnt 陆某/nr 、/w 副院长/nnt 刘某/nr 、/w 原/b 副院长/nnt 张某/nz 、/w 财务/n 科长/nnt 游/v 某/rz 分别/d 受到/v 党内/s 警告/v 处分/n 。/w 违规/vn 发放/v 的/ude1 钱物/n 从/p [干部/nnt 职工/nnt]/nz 应/v 领/v 津贴/n 补贴/n 中/f 扣缴/vn 。/w 
“/w 吃掉/v ”/w [2427/m 元/q]/mq [8/m 局/n]/mq 处/n 被/pbei 处理/vn 
2014年1月6日/t 晚/tg ，/w [深圳市/ns 城管局/nis]/nt [8/m 名/q]/mq 局/n 处级/b 领导干部/nnt 违规/vn 接受/v 由/p 管理/vn 服务/v 对象/n 某/rz 环卫/n [企业/n 负责人/nnt]/nz 组织/n 的/ude1 聚餐/vn 吃/v 请/v ，/w 聚餐/vn 花费/v [2427/m 元/q]/mq 。/w 副局长/nnt 叶某/nr 受到/v 党内/s 警告/v 处分/n ，/w 该局/r 其他/rzv [7/m 名/q]/mq 参加/v 吃/v 请/v 人员/n 被/pbei 诫勉/vn 谈话/vn ；/w 上述/b [8/m 人/n]/mq 补交/v 应付/vn 的/ude1 餐费/n 。/w 
单位/n 饭堂/n 内部/f 超标/vi 公款/n 接待/v 
2013年1/t ~/w 9月/t ，/w [阳江市/ns 国土局/nis]/nto 违规/vn 用/p 公款/n 在/p 单位/n 内部/f 饭堂/n 、/w 市区/s 酒店/nis 宴请/v 多个/mq 市直/b 业务/n 单位/n ，/w 用餐/vi 费用/n 超出/v 规定/n 标准/n ，/w 同时/c 还/d 存在/v 接待费/n 管理/vn 不/d 符合/v 财务/n 规定/n 等/udeng 问题/n 。/w 
局长/nnt 利/n 某/rz 和/cc 局机关/nz 服务中心/nis 岑/nz 某/rz 分别/d 受到/v [行政/n 警告/vn 处分/n]/nz 。/w 
一/m 街道办/nis 违规/vn 审批/v 办公楼/n 
2013年4月/t ，/w [佛山市/ns 顺德区/ns 大良/nz 街道/ns 办事处/nis]/nt 经济/n 和/cc 科技/n 促进局/nis 违反/v 国务院/nt 关于/p 不得/vi 新建/v 政府/nis 性/ng 楼堂馆所/n 的/ude1 [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 违规/vn 同意/v 审批/vn 区/n 质检所/nis 业务/n 用房/n 办公楼/n 项目/n 。/w 街道办/nis 经/p 科/n 局/n 局长/nnt 劳/ng 某/rz 受到/v [行政/n 记过/vn 处分/n]/nz ，/w 行政/n 股/q 负责人/nnt 李某/nr 受到/v [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 处分/n ；/w 区/n 发展/v 规划/n 和/cc 统计局/nis 副局长/nnt 梁/n 某/rz 被/pbei 诫勉/vn 谈话/vn 。/w 
[公车/n 私用/v]/nz 被/pbei 举报/vn 欲/d 送礼/vi 掩饰/v 
2013年2月/t ，/w [广州/ns 海关/nis 缉私局/nz]/nto 调研员/nnt 许某/nr 驾驶/v 本/rz 单位/n 公车/n ，/w 到/v 酒楼/nis 参加/v 私人/n 聚餐/vn ，/w 被/pbei 市民/n 举报/vn 后/f ，/w 试图/v 向/p 举报人/n 私下/d 送礼/vi 说情/vi 掩盖/v 真相/n ，/w 造成/v 不良/a 社会/n 影响/vn 。/w 许/v 某/rz 受到/v [撤销/v 党内/s 职务/n]/nz 、/w [行政/n 撤职/vi 处分/n]/nz 。/w 
广东/ns 立案/vi 查处/v 
[38/m 名/q]/mq 厅/n 官/n 
昨日/t ，/w [广东省/ns 纪委/nnt]/nt 举行/v [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 省纪委/n 常委/nnt 、/w 秘书长/nnt 、/w [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 曾凡瑞/nr 通报/v 了/ule 2013年/t 广东/ns 反腐倡廉/vl 重点/n 工作/vn 情况/n 。/w 去年/t 全省/n [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 共/d 接受/v 信访/n 举报/vn [62065/m 件/q]/mq （/w 次/qv ）/w ，/w 新/a 立/v 案件/n [7291/m 件/q]/mq [7596/m 人/n]/mq ，/w 其中/rz 地厅级/b 干部/nnt [38/m 人/n]/mq 、/w 县处级/b 干部/nnt [423/m 人/n]/mq ，/w 给予/vn 党纪政纪/n 处分/n [7316/m 人/n]/mq 。/w 
违规/v [专项/b 资金/n]/nz 
[2/m ./w 38/m 亿元/q]/mq 
2013年/t ，/w 全省/n [党员/nnt 领导干部/nnt]/nz 落实/v “/w 零/m 持有/v 、/w 零/m 报告/n ”/w ；/w 全省/n 停建/v 、/w 缓建/v 和/cc 整改/vn 楼堂馆所/n 项目/n [166/m 个/q]/mq ，/w 清理/v 出/vf 超标准/b 办公/vn 用房/n 面积/n [14/m ./w 6/m 万/d 平方米/q]/mq ；/w 清理/v 出/vf “/w 小金库/n ”/w 金额/n [2371/m 万/d 多元/b]/mq 、/w 违规/vn 使用/v [专项/b 资金/n]/nz [2/m ./w 38/m 亿/m 多元/b]/mq 。/w 
“/w 红包/n ”/w 礼金/n 上交/v 
[2931/m 万元/q]/mq 
全省/n 性/ng 会议/n 
下降/vi 26%/m 
大力/d 压/v 减/v 会议/n 活动/vn 和/cc “/w 三/m 公/ng ”/w 经费/n ，/w 全省/n 性/ng 会议/n 数量/n [同比/n 下降/vi]/nz 26%/m ；/w 省/n 本级/r 考核/vn 检查/vn 评比/vn 表彰/v 项目/n 从/p [459/m 项/q]/mq 减少/v 到/v [82/m 项/q]/mq ，/w 精简/v 率/v 达/v 82.1%/m 。/w 
公务/n 接待/v 经费/n 
下降/vi 14.6%/m 
全省/n [公务/n 用车/n]/nz 购置/v 和/cc 运行/vn 经费/n [同比/n 下降/vi]/nz 13.2%/m ，/w 公务/n 接待/v 经费/n [同比/n 下降/vi]/nz 14.6%/m ，/w 因/p 公/ng 出国/vi （/w 境/ng ）/w 经费/n [同比/n 下降/vi]/nz 25.4%/m 。/w 
[185/m 支/q]/mq 暗访/v 队伍/n 
暗访/vn [655/m 次/qv]/mq 
去年/t ，/w 全省/n 各级/r [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz ，/w 组织/n [185/m 支/q]/mq 暗访/v 队伍/n ，/w 开展/v 作风/n 暗访/vn [655/m 次/qv]/mq ，/w 全省/n 共/d 查处/v 违反/vn 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n 和/cc 庸懒散/nz 奢/ag 问题/n [1014/m 件/q]/mq [947/m 人/n]/mq ，/w 省纪委/n 对/p [67/m 起/vf]/mq 典型/n 案例/n 进行/vn 公开/ad 曝光/vi 。/w 
澄清/vi 被/pbei 举报/vn 的/ude1 干部/nnt 
[8185/m 名/q]/mq 
2013年/t 全省/n 各级/r [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 共/d 实施/v 信访/n 函询/nz [1347/m 件/q]/mq （/w 次/qv ）/w 、/w 信访/n 约谈/nz [1230/m 人/n]/mq （/w 次/qv ）/w ，/w 为/p [8185/m 名/q]/mq [党员/nnt 干部/nnt]/nz 澄清/vi 了/ule 信访/n 举报/v 问题/n 。/w 
巡视/v 50/m 县市/n 区/n 
查/v [13/m 人/n]/mq 
2013年/t ，/w 广东/ns 共/d 完成/v 对/p [50/m 个/q]/mq 县/n （/w 市/n 、/w 区/n ）/w 的/ude1 巡视/vn ，/w 发现/v 并/cc 移交/v 领导干部/nnt 违纪/vn 违法/vn 问题/n 线索/n [155/m 件/q]/mq 。/w 有关/v [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 根据/p 巡视/v 组/n 移交/v 线索/n 共/d [立案/vi 调查/vn]/nz [13/m 人/n]/mq ，/w 其中/rz 县处级/b 以上/f 干部/nnt [12/m 人/n]/mq 
查/v 4132/m 农村/n [基层/n 干部/nnt]/nnt 
占/v 立案/vn 数/n 54%/m 
2013年/t ，/w 全省/n 共/d 查处/v [农村/n 基层/n]/nz [党员/nnt 干部/nnt]/nz 违纪/vn 违法/vn 案件/n [3956/m 件/q]/mq [4132/m 人/n]/mq ，/w 占/v 全省/n 立案/vi 总数/n 的/ude1 54.3%/m 。/w 
2013年/t 广东/ns 
部分/n 被/pbei 查/v 厅/n 官/n 
1月21日/t [从化市/ns 委/ng]/nt 副书记/nnt 、/w 市长/nnt 郭清和/nr 
2月28日/t 揭阳市/ns 副市长/nnt 郑松标/nr 
4月1日/t 韶关市/ns 副市长/nnt 尚伟/nr 
4月26日/t 省/n 人大常委会/nis [副/b 秘书长/nnt]/nnt 、/w 省/n [海洋/n 与/cc 渔业局/nis]/nto 原/b 局长/nnt 李珠江/nr 
5月10日/t [肇庆/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 刘龙平/nr 
5月29日/t 省/n 人大常委会/nis [副/b 秘书长/nnt]/nnt 陈华/nr 一/m 
7月24日/t [揭阳/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w [常务/b 副市长/nnt]/nnt 刘盛发/nr 
7月26日/t 省/n [科学技术/n 厅/n 党组/nis]/nt 书记/nnt 、/w 厅长/nnt 李兴华/nr 
8月19日/t [中国/ns 移动/vn 广东/ns 公司/nis]/nt 董事长/nnt 、/w 总经理/nnt 徐龙/nr 
8月29日/t [湛江市/ns 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 湛岳登/nr 
11月30日/t [惠州市/ns 政协/nis]/nto 副主席/nnt 邓炳球/nr 
12月14日/t 省/n [国家/n 税务局/nis 原/b 党组/nis]/nt 书记/nnt 、/w 局长/nnt 李永恒/nr 
12月19日/t 广州市/ns 副市长/nnt 、/w [增城/ns 市委/nis]/nt 书记/nnt 曹鉴燎/nr 
省纪委/n 共有/v [6/m 个/q]/mq 纪检/n 室/n 
据/p 了解/v ，/w 去年/t 主要/b 查处/v 厅级/b 干部/nnt [38/m 人/n]/mq ，/w 包括/v 省/n 科技厅/nis 原/b 厅长/nnt 李兴华/nr ，/w 省/n [海洋/n 渔业局/nis]/nt 原/b 局长/nnt 李珠江/nr ，/w 省/n 国税局/nis 原/b 局长/nnt 李永恒/nr ，/w [广东省/ns 移动/vn 通信/vn 公司/nis]/nt 原/b 总经理/nnt 徐龙/nr ，/w 广州市/ns 原/b 副市长/nnt 、/w [增城/ns 市委/nis]/nt 书记/nnt 曹鉴燎/nr 等/udeng [9/m 名/q]/mq 正厅级/b 领导干部/nnt ，/w 以及/cc 省/n 水利厅/nis 原/b 副厅长/nnt 吕英明/nr ，/w [揭阳市/ns 原/b 市委/nis]/nt 常委/nnt 、/w [常务/b 副市长/nnt]/nnt 刘盛发/nr ，/w 揭阳市/ns 原/b 副市长/nnt 郑松标/nr ，/w [惠州市/ns 政协/nis]/nto 副主席/nnt 邓炳球/nr ，/w [肇庆市/ns 原/b 市委/nis]/nt 常委/nnt 、/w [高新/nz 区委/nis]/nt 书记/nnt 刘龙平/nr ，/w [湛江市/ns 人大/nis]/nto 副主任/nnt 湛岳登/nr 等/udeng [29/m 名/q]/mq 副厅级/b 领导干部/nnt 。/w 
曾凡瑞/nr 透露/v ，/w 省纪委/n 调整/v [内设/b 机构/n]/nz ，/w 新/a 设/v 两个/mq [纪检/n 监察室/n]/nt 、/w 信息技术/gi 保障/v 室/n 、/w 干部/nnt 监督/v 办公室/nis ，/w 加强/v 办案/vn 一线/n 力量/n 及/cc 办案/vn 保障/vn 和/cc 监督/v 力量/n 。/w 
目前/t ，/w 省纪委/n 一/m 共有/v [6/m 个/q]/mq [纪检/n 监察室/n]/nt ，/w 调整/vn 后/f ，/w 省纪委/n 机关/n 参与/v [办案/vn 人员/n]/nz 已/d 达到/v 机关/n 总人数/nz 的/ude1 [50/m %/w 以上/f]/mq 。/w （/w 记者/nnt 汤/n 南/b 通讯员/nnt 粤/b 纪宣/nr ）/w 
