人民网/nz 金寨/nr 1月22日/t 电/n 没有/v 繁琐/a 的/ude1 仪式/n ，/w 却/d 有/vyou 老人/n 们/k 幸福/a 的/ude1 笑脸/n ；/w 没有/v 过多/d 的/ude1 程序/n ，/w 却/d 有/vyou 孩子们/nz 翘首/vd 的/ude1 企盼/vn 。/w 21日/t ，/w 春节/t 即将/d 来临/vi 之际/f ，/w [革命/vn 老区/n]/nz 金寨县/ns 桃岭乡/ns 的/ude1 敬老院/nis 和/cc [希望/v 小学/nis]/nts 收到/v 了/ule 一份/mq 特别/d 的/ude1 礼物/n ，/w [安徽省/ns 体育局/nis 武术/n 运动/vn 管理/vn 中心/nis]/nt 、/w 武术协会/nis 携手/vd 武术界/n 人士/n 为/p 他们/rr 送去/vf 了/ule 价值/n [5/m 万元/q]/mq 的/ude1 体育/n [健身/vn 器材/n]/nz 。/w 
为/p [桃岭乡/ns 希望/v 小学/nis]/nt 捐赠/v 了/ule 价值/n [一/d 万元/q]/mq 的/ude1 [体育/n 器材/n]/nz 
今年/t [69/m 岁/qt]/mq 的/ude1 傅绍林/nr 三年前/t 就/d 住进/vf 了/ule [桃岭乡/ns 敬老院/nis]/nt ，/w 他/rr 告诉/v 记者/nnt ：/w “/w 以前/f 没有/v [健身/vn 器材/n]/nz ，/w 平/v 日/b 里/f 要说/c 锻炼/vn ，/w 最多/ad 的/ude1 也/d 就是/v 劈柴/n 和/cc 种菜/v ，/w 如果/c 遇上/v 天气/n 不好/a ，/w 老人/n 们/k 只能/v 围坐/v 在/p 一起/s 聊天/vi 打发/v 时间/n ，/w 很少/ad 有/vyou 锻炼/vn 健身/vn 的/ude1 意识/n 。/w ”/w 
据/p 了解/v ，/w 为了/p 丰富/a 敬老院/nis 老人/n 们/k 的/ude1 [业余/b 生活/vn]/nz ，/w 有一个/mq 健康/a 舒适/a 的/ude1 锻炼/vn 环境/n ，/w [桃岭乡/ns 敬老院/nis]/nt 早/a 在/p 扩建/vn 之/uzhi 出/vf 就/d 已经/d 留/v 出/vf 一/m 整块/nz 土质/n 大院/n ，/w 目前/t [扩建/vn 工程/n]/nz 刚刚/d 结束/v ，/w 下/f 一步/mq 将/d 进行/vn 亮/vi 化/v 、/w 绿化/vn 和/cc 硬化/vi 工程/n 。/w 
随行/vn 专家/nnt 医生/nnt 为/p [桃岭乡/ns 敬老院/nis]/nt 的/ude1 老人/n 们/k 做/v 常规/n 检查/vn 
“/w 等到/v 开/v 春天/t 暖/a 安装/v 上/f 崭新/b 的/ude1 [体育/n 健身/vn]/nz 路径/n 的/ude1 时候/n ，/w 老人/n 们/k 就/d 有/vyou 了/ule 锻炼/vn 健身/vn 的/ude1 去处/n ，/w 不仅/c 要/v 让/v 敬老院/nis 的/ude1 成员/nnt 老有所养/vl ，/w 更/d 要/v [老/a 有所/v 乐/a]/nz 。/w ”/w [桃岭乡/ns 敬老院/nis]/nt 院长/nnt 曹显发/nr 如是说/dl 。/w 
眼下/t 老人/n 们/k 平时/t 锻炼/vn 健身/vn 的/ude1 条件/n 将/d 大/a 为/p 改善/v 。/w 同时/c 主办方/nz 也/d 为/p 附近/f 的/ude1 [希望/v 小学/nis]/nts 送去/vf 了/ule 篮球架/n 和/cc 乒乓球台/n 等/udeng [体育/n 器材/n]/nz 。/w 
冬天/t 多/a 一些/mq 温暖/an ，/w 春天/t 多/a 一份/mq 快乐/a 。/w 此次/rz 活动/vn 期间/f ，/w 除了/p 为/p 敬老院/nis 和/cc [希望/v 小学/nis]/nts 送去/vf [体育/n 健身/vn]/nz 路径/n 和/cc 器材/n 以外/f ，/w [安徽/ns 武术/n 运动/vn 管理/vn 中心/nis]/nt 和/cc 武术协会/nis 还/d 特地/d 送去/vf 义诊/vn ，/w 为/p 老人/n 们/k 做/v 常规/n 检查/vn 。/w （/w 汪瑞华/nr 通讯员/nnt 庄园/n ）/w 
