正在/d 上海/ns 松江/ns 热/a 拍/v 的/ude1 年代/n 大/a 剧/n 《/w 千金/n 女贼/nz 》/w ，/w 由/p 刘恺威/nr 、/w 唐嫣/nr 和/cc 杨佑宁/nr 等/udeng 主演/v 。/w 新婚/n 的/ude1 刘恺威/nr 默认/v 杨幂/nr 怀孕/vi [一/d 事/n]/mq ，/w 并/cc 向/p 记者/nnt 透露/v ，/w 自己/rr 仔仔细细/z 地/ude2 看/v 了/ule 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w ，/w 多/a 了/ule 不少/m 做/v 父亲/n 的/ude1 憧憬/vn 。/w 
刘恺威/nr 忙/v 赚/v “/w 奶粉钱/nz ”/w 
剧中/n ，/w 刘恺威/nr 和/cc 杨佑宁/nr 扮演/v 反目/vi 后/f 又/d 走到/vf 一起/s 的/ude1 兄弟/n ，/w 两人/mq 同时/c 爱上/v 唐嫣/nr 扮演/v 的/ude1 “/w [甜美/a 公主/nnd]/nz ”/w 。/w 记者/nnt 日前/t 探班/nz 时/ng ，/w 两位/mq 男/b 主演/v 正在/d 拍摄/v 一场/mq 同仇敌忾/nz 准备/v 出征/vn 的/ude1 戏/n ，/w 刘恺威/nr 一身/n 时尚/n 帅气/a 的/ude1 戎装/n ，/w 杨佑宁/nr 则/d 显现/v 绅士/n 风格/n 。/w 对/p [服装/n 造型/n]/nz 很/d 满意/v 的/ude1 刘恺威/nr 得意/a 地/ude2 说/v ：/w “/w 是/vshi 很帅/nz 啊/y ，/w 也/d 得/ude3 看看/v 是/vshi 谁/ry 穿/v 嘛/y ！/w ”/w 他/rr 自/p 言/vg 此次/rz 和/cc 杨佑宁/nr 首次/m 合作/vn 有/vyou 不少/m 压力/n ：/w “/w 因为/c 他/rr 很帅/nz ，/w 要/v 拿出/v 十分/d 的/ude1 斗志/n 才能/n 不/d 被/pbei 比/p 下去/vf 。/w ”/w 
刘恺威/nr 和/cc 杨幂/nr 这/rzv 对/p “/w 工作狂/n ”/w 夫妻/n ，/w 在/p 巴厘岛/nsf 的/ude1 婚假/n 只有/c [3/m 天/qt]/mq ，/w 如今/t 刘恺威/nr 新/a 戏/n 搭档/n 唐嫣/nr ，/w 已经/d 怀孕/vi 的/ude1 杨幂/nr 则/d 在/p 距离/n 不/d 远/a 的/ude1 《/w 小/a 时代/n 3/m 》/w 剧组/nis 开工/vi 。/w [工作/vn 人员/n]/nnt 透露/v ，/w 杨幂/nr 此前/t 还/d 跑/v 来/vf 探望/v 老公/n 和/cc 闺蜜/nz ，/w 十分/d 甜蜜/a 。/w 问及/v 刘恺威/nr 现在/t 这么/rz 赶/v 拍戏/vi 是不是/v 急/v 着/uzhe 赚/v “/w 奶粉钱/nz ”/w ，/w 刘恺威/nr 笑着/vi 默认/v ：/w “/w 奶粉钱/nz 难/a 赚/v 。/w ”/w 提及/v 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w ，/w 刘恺威/nr 兴奋/a 不已/vi ：/w “/w 我/rr 每/rz 集/q 都/d 看/v ，/w 真的/d 太/d 好看/a 了/ule ！/w ”/w 刘恺威/nr 坦言/v 现在/t 已经/d 期待/v 当/p 爸爸/n ：/w “/w 看完/v 节目/n 觉得/v [教育/vn 孩子/n]/nz 真是/d 一门/mq 学问/n 。/w 我/rr 时常/d 在/p 想/v 自己/rr 将来/t 会/v 成为/v 怎样/ryv 的/ude1 一个/mq 父亲/n 。/w 其实/d 我/rr 挺/d 想/v 做/v 郭涛/nr 那样/rzv 的/ude1 严父/nz ，/w 但/c 事实/n 很可能/nz 变成/v 像/v 林志颖/nr 那样/rzv 宠爱/v 孩子/n 的/ude1 爸爸/n 。/w ”/w 
