1月21日/t 上午/t ，/w [望江/ns 县委/nis]/nto 副书记/nnt 储昭霞/nr 来到/v 睢林聚/nr 、/w 江结珍/nr 、/w 朱爱娥/nr 等/udeng [离退休/vn 老干部/n]/nz 代表/nnt 家中/s 走访/v 慰问/vn ，/w 送/v 上/f 县委/nis 、/w 县政府/n 的/ude1 亲切/a 关怀/vn 和/cc 美好/a 祝愿/v 。/w 
每/rz 到/v 一家/n ，/w 储昭霞/nr 都/d 与/cc 老干部/n 们/k 亲切/a 交谈/vi ，/w 询问/v 身体/n 、/w 生活/vn 、/w 子女/n 等/udeng 方面/n 的/ude1 情况/n ，/w 感谢/v 他们/rr 为/p 望江/ns 发展/vn 所/usuo 作/v 的/ude1 贡献/n 。/w 
