在/p [中国/ns 现代史/n]/nz 上/f ，/w 张学良/nr 无疑/d 是/vshi 最/d 具/vg 传奇/n 色彩/n 的/ude1 人物/n 之一/rz 。/w 他/rr 曾/d 数次/m 影响/vn 了/ule [中国/ns 历史/n]/nz 的/ude1 走向/vn ，/w 诸如/v [东北/ns 易帜/nz]/nz ，/w 宣告/v 了/ule 中国/ns 自/p 清末/t 以来/f 北洋军阀/n 分裂/vi 割据/vi 局面/n 的/ude1 结束/vn ；/w 武装/n 调停/vi [中原/ns 大战/n]/nz ，/w 使/v 民国/n 元年/t 以来/f 的/ude1 军阀/nnd 大/a 混战/vi 局面/n 基本/a 结束/v ；/w 发动/v [西安/ns 事变/n]/nz ，/w 促成/v [第二次/mq 国共/n 合作/vn]/nz ，/w 为/p 实行/v 全民族/n 抗战/vi 作出/v 历史性/n 贡献/n ，/w 其/rz 卓越/a 功勋/n 和/cc 爱国/a 风范/n 将/d 永垂青史/vl 。/w 
张学良/nr 的/ude1 离奇/a 经历/n 世/ng 所/usuo 少有/a ，/w 这位/r 曾任/v 中华民国/n 陆海/n 空军/nis 副司令/nnt 等/udeng 要职/nnt 的/ude1 国民党/n 军/n 陆军/nis [一级/b 上将/nnt]/nz ，/w 自从/p 1931年/t 离开/v 东北/ns ，/w 一生/n 再/d 未/d 回过/v 东北/ns ；/w 1946年/t 告别/vi 大陆/ns ，/w 也/d 再/d 未/d 回/v 大陆/ns 。/w 他/rr 于/p 1995年/t 离开/v 台湾/ns 侨居/v 美国/nsf ，/w 也/d 再/d 未/d 回过/v 台湾/ns ，/w 一直/d 到/v 终老/vi [美国/nsf 夏威夷/nsf]/ns 。/w 可谓/v 人/n 在/p 江湖/n ，/w 漂泊/v 一生/n 。/w 他/rr 非凡/z 的/ude1 人生/n 有/vyou [不少/m 数字/n]/mq 之/uzhi 谜/ng ，/w 这些/rz 扑朔迷离/vl 的/ude1 数字/n 谜团/n 更/d 增添/v 了/ule 张学良/nr 的/ude1 传奇/n 色彩/n ！/w 
两个/mq [○/w 一年/mq]/mq ：/w 人生/n 起点/n 到/v 终点/n 
张学良/nr 祖籍/n [辽宁/ns 海城/ns]/ns ，/w 1901年/t 出生于/v 辽宁省/ns 台安县/ns [九/b 间/f]/mq 乡/n 鄂家村/nr 张家堡/nr 屯/ng (/w 旧称/nz 桑子林/nr 詹家/nr 窝铺/nz )/w ，/w 系/v [奉系/nz 军阀/nnd]/nz 首领/nnt 张作霖/nr 的/ude1 长子/n 。/w 2001年/t 在/p [美国/nsf 夏威夷/nsf]/ns 首府/n [檀香山/nsf 史/ng 特/ag 劳/ng 比/p 医院/nis]/nt 病逝/vi ，/w 享年/n [一/d 百/m 零/ng 一/d 岁/qt]/mq 。/w 
张学良/nr 的/ude1 人生/n 起点/n 与/cc 终点/n 都/d 是/vshi [○/w 一年/mq]/mq ，/w 都/d 是/vshi 一个/mq 新世纪/nz 的/ude1 起点/n 。/w 
两个/mq 星期一/t ：/w 生日/n 与/cc 忌日/t 
张学良/nr 1901年/t 出生/vi 的/ude1 那天/r 是/vshi 6月3日/t ，/w 按/p 农历/n 是/vshi 四月十七/t ，/w 这一天/mq 是/vshi 星期一/t 。/w 他/rr 2001年/t 去世/vi 的/ude1 那天/r ，/w 是/vshi 10月15日/t ，/w 也/d 是/vshi 星期一/t 。/w 
他/rr 过/uguo 生日/n 的/ude1 原则/n ：/w 一般/ad 不过/c 。/w 要/v 过/uguo ，/w 有/vyou 一条/mq 铁打/nz 不变/nz 的/ude1 原则/n ：/w 绝对/d 避开/v [农历/n 四/m 月/n]/nz 十七/m 和/cc 公历/n 6月4日/t 。/w 1928年/t 的/ude1 [皇姑屯/ns 事件/n]/nz 发生/v 在/p 6月4日/t ，/w 这一天/mq 的/ude1 农历/n 是/vshi 四月十七/t ，/w 正是/v 张学良/nr 生日/n 这天/rzt 。/w 因此/c ，/w 张学良/nr 年轻时/nz 不过/c 生日/n ，/w 有人/r 问起/v 他/rr 的/ude1 生日/n 是/vshi 哪/ry 一天/mq ，/w 他/rr 也/d 总是/d 设法/v 回避/vn 。/w 
后来年/t 事/n 渐/d 高/a ，/w 不忍/v 拂/v 大家/rr 好意/n ，/w 他/rr 就/d 采取/v 了/ule 一个/mq 折中/vn 的/ude1 办法/n ：/w 过/uguo 生日/n 可以/v ，/w 但/c 要/v 避开/v 父亲/n 的/ude1 祭日/nz 。/w 
张学良/nr 的/ude1 九/m 秩/ng 寿庆/nz 于/p 1990年6月1日/t 举行/v ，/w 他/rr 的/ude1 妻子/n 赵一荻/nr 还/d 专门/d 写/v 了/ule 一篇/mq 文章/n ：/w 《/w 张学良/nr 是/vshi 怎样/ryv 的/ude1 一个人/mq 》/w ，/w 文中/s 说/v ：/w “/w 今天/t 是/vshi 他/rr 的/ude1 [90/m 岁/qt]/mq 生日/n 。/w ”/w 
其/rz [91/m 岁/qt]/mq 华诞/n 就/d 更/d 复杂/a 了/ule ，/w 1991年5月29日/t 、/w 31日/t 和/cc 6月1日/t ，/w 旅美/vn 华侨/n 先后/d [三/m 次/qv]/mq 为/p 张学良/nr 举行/v 祝寿/vn 宴会/n ，/w 张学良/nr 都/d 亲自/d 出席/v 。/w 《/w [张学良/nr 年谱/n]/nz 》/w 记载/v ：/w “/w 5月29日/t ，/w 做寿/v 当天/t ，/w 人/n 人/n 要/v 与/cc 张学良/nr 照相/vi 、/w 握手/vi …/w …/w ”/w 
而/cc 他/rr 的/ude1 百岁/q 华诞/n ，/w 小型/b 家宴/n 却/d 是/vshi 5月28日/t 。/w 
…/w …/w 
两个/mq “/w 九一八/m ”/w ：/w 荣辱/n 两重天/nz 
1930年/t 的/ude1 “/w 九一八/m ”/w ，/w 张学良/nr 一纸/mq 和平/n 通电/vi ，/w 使/v “/w 阎/nz (/w 锡山/ns )/w 冯/nz (/w 玉/n 祥/ag )/w 倒/vi 蒋/nz (/w 介石/nz )/w ”/w 的/ude1 [中原/ns 大战/n]/nz 各方/r 偃旗息鼓/vl ，/w 张学良/nr 一跃/d 为/p [国民/n 革命军/n]/nz 陆海/n 空军/nis [副总/nnt 司令/nnt]/nnt ，/w 位居/v [一人/mq 之下/f]/nz ，/w [万/d 人/n 之上/f]/nz ，/w 跃/vg 向/p 自己/rr 人生/n 的/ude1 权力/n 最高峰/n 。/w 
1931年/t 的/ude1 “/w 九一八/m ”/w ，/w 是/vshi 众所周知/vl 的/ude1 国耻日/nz ，/w 致使/v 日军/n 迅疾/z 侵占/v 东三省/r ，/w 受到/v [全国/n 人民/n]/nz 谴责/v 。/w 也/d 是/vshi 张学良/nr 的/ude1 耻辱/n 日/b 。/w 从/p 这天/rzt 起/vf ，/w 他/rr 失去/v 了/ule 东北/ns ，/w 被/pbei 戴/v 上/f 了/ule “/w 不/d 抵抗/v 将军/nnt ”/w 的/ude1 帽子/n ，/w 跌入/v 个人/n 声誉/n 的/ude1 最/d 低谷/n ，/w 并/cc 代/q 蒋介石/nr 受/v 过/uguo 而/cc 辞职/vi 。/w 
荣/ag 之/uzhi 至/p ，/w 辱/vg 之/uzhi 极/d ，/w 仅/d 隔/v 一年/mq ，/w 且/c 在/p 一个/mq 日子/n ，/w 如此/rzv 巧合/vi ，/w 真是/d [造化/n 弄人/nz]/nz 。/w 
两个/mq 1月13日/t ：/w 被/pbei 囚/vg 与/cc 解禁/vi 
1937年1月13日/t ，/w 张学良/nr 被/pbei 武装/n 押/v 离/v 南京/ns ，/w 被/pbei 囚/vg 于/p 浙江/ns [奉化/ns 溪口/ns]/nz 镇/n 的/ude1 雪窦山/ns ，/w 从此/d 正式/ad 地/ude2 踏上/v 了/ule 他/rr 那/rzv 漫长/a 的/ude1 、/w 颠沛流离/vl 的/ude1 囚徒/n 生涯/n ，/w 他/rr 的/ude1 一切/rz 希望/v 由此/d 破灭/vi ，/w 等待/v 他/rr 的/ude1 将/d 是/vshi [漫漫/z 长夜/n]/nz 。/w 此/rzs 后/f 他/rr 长期/d 被/pbei 软禁/v ，/w 先后/d 被/pbei 囚/vg 于/p 浙/b 、/w 赣/b 、/w 湘/b 、/w 黔/b 、/w 台湾/ns 等/udeng 地/ude2 。/w 
1988年1月13日/t ，/w 蒋经国/nr 去世/vi 。/w 张学良/nr 从此/d 真正/d 开始/v 获得/v 人身自由/n 。/w 1993年4月/t ，/w 张学良/nr 受聘/vi 为/p [东北/ns 大学/nis]/ntu 名誉/n 校长/nnt ，/w 5月/t 又/d 受聘/vi 为/p [哈尔滨/ns 工业/n 大学/nis]/ntu 名誉/n 理事长/nnt 。/w 1995年/t 离/v 台/q ，/w 侨居/v 美国/nsf 。/w 
第一个/mq 1月13日/t ，/w 是/vshi 张学良/nr 被/pbei 囚/vg 的/ude1 开始/vn 。/w 第二个/mq 1月13日/t ，/w 是/vshi 张学良/nr 结束/v 囚徒/n 生涯/n 的/ude1 开始/vn 。/w 
两个/mq 三十六年/t ：/w [非法/b 同居/vi]/nz 与/cc [合法/a 婚姻/n]/nz 
1928年/t 开始/v ，/w 张学良/nr 与/cc 赵一荻/nr 就/d [两情/nz 相悦/nz]/nz 地/ude2 走到/vf 了/ule 一起/s ，/w [双/q 宿/vg 双飞/nz]/nz ，/w 其/rz [英雄/n 美人/n]/nz 的/ude1 故事/n 被/pbei 广为/d 传播/vn 。/w 但/c 1964年/t 以前/f 他们/rr 只是/d 事实上/bl 的/ude1 夫妻/n ，/w 并不/d 合法/a ，/w 只能/v 算/v [非法/b 同居/vi]/nz 。/w 他/rr 的/ude1 [合法/a 妻子/n]/nz 是/vshi 于凤至/nr 。/w 直到/v 1964年/t ，/w 张学良/nr 才/d 和/cc 于凤至/nr 解除/v 婚约/n ，/w 和/cc 赵一荻/nr 正式/ad 结婚/vi 。/w 
巧/a 的/ude1 是/vshi 张学良/nr 与/cc 赵一荻/nr 生活/vn 了/ule 七十二年/t ，/w 以/p 1964年/t 为/p 分界线/n ，/w 正好/z 划分/v 成/v 前后/f 两个/mq 36年/t ；/w 
1928年/t 至/p 1964年/t ，/w 属于/v [非法/b 同居/vi]/nz ，/w 感情/n 至上/vi 的/ude1 三十六年/t ；/w 
1964年/t 至/p 2000年/t ，/w 才/d 是/vshi 名正言顺/vl 、/w 情/n 法/n 皆/d 合/v 的/ude1 三十六年/t 。/w 
两个/mq 四十五年/t ：/w 大陆/ns 生活/vn 四十五年/t ，/w 台湾/ns 被/pbei 囚/vg 四十五年/t 
1901年/t 至/p 1946年/t ：/w 张学良/nr 在/p 大陆/ns 生活/vn 了/ule 四十五年/t 。/w 自/p 离开/v 大陆/ns 后/f ，/w 有生之年/n 再/d 未/d 返回/v 大陆/ns 一次/mq 。/w 
1946年/t 至/p 1991年/t ：/w 张学良/nr 在/p 台湾/ns 这/rzv 四十五年/t 里/f ，/w 没有/v 离开/v 台湾岛/nz 一步/mq 。/w 直到/v 1991年/t 去/vf 美国/nsf 探亲/vi ，/w 张学良/nr 才算/d 走出/v 台湾/ns 。/w 他/rr 于/p 1995年/t 开始/v 侨居/v 美国/nsf ，/w 2001年/t 在/p [美国/nsf 夏威夷/nsf]/ns 首府/n 檀香山/nsf 病逝/vi ，/w 结束/v 了/ule 其/rz [命运/n 多/a 舛/n]/nz 而/cc 又/d 颇为/d 传奇/n 的/ude1 一生/n 。/w 
