原/b 标题/n ：/w 郭德纲/nr 低调/n 复出/v ：/w 我/rr 哪/ry 知道/v 写诗/vi 有/vyou 这么/rz 大/a 罪过/n 
去年/t ，/w 郭德纲/nr 因/p 以/p 一首/mq 打油诗/n 疑似/nz 暗讽/nz 已/d 逝/vg [北京/ns 电视台/nis]/nt 台长/nnt 王晓东/nr ，/w 而/cc 被/pbei 全国/n [300/m 多家/mq]/mq 电视台/nis 集体/n 封杀/v 。/w 近日/t ，/w 郭德纲/nr 却/d 现身/v [天津/ns 卫视/n]/nz 《/w 国色天香/al 》/w 发布会/n ，/w 低调/n 复出/v 。/w 
在/p 发布会/n 现场/s ，/w 郭德纲/nr 并未/d 接受/v 媒体/n 采访/v ，/w 但/c 在/p 与/cc 主持人/nnt 的/ude1 互动/vn 中/f ，/w 郭德纲/nr 也/d 透露/v 自己/rr 的/ude1 动向/n ：/w “/w 这/rzv 不是/c 在/p 横店/ns 拍/v 《/w 济公传/nz 》/w 么/y ，/w 一连/d 就是/v 好/a 几个月/mq ，/w 而且/c 西安/ns 德云社/nz 、/w 南京/ns 德云社/nz 也/d 都/d 刚/d 开/v ，/w 美国/nsf 那边/rzs 的/ude1 生意/n 也/d 准备/v 开始/vn ，/w 忙/v 的/ude1 呀/y 。/w 德云社/nz 这/rzv 不/d 刚/d 封箱/nz 么/y ，/w 年/qt 后/f 没几天/nz 还/d 得/ude3 继续/v 演出/vn 。/w ”/w 
对于/p 打油诗/n 引起/v 的/ude1 封杀/v 风波/n ，/w 郭德纲/nr 表示/v 事情/n 已经/d 过去/vf 了/ule ，/w “/w 很多/m 事儿/n 你/rr 回头/vi 想/v ，/w 你/rr 五年前/t 跟/p 人/n 吵过/nz 一架/mq ，/w 现在/t 回头/vi 看/v 你/rr 可能/v 觉得/v 那/rzv 架/qv 吵得/nz 没意思/a 了/ule 。/w 对于/p 我/rr 来说/uls ，/w 做/v 艺人/nnt 的/ude1 就是/v 这样/rzv ，/w 风口浪尖/n 上/f ，/w 经常/d 会/v 有/vyou 事儿/n 。/w 我/rr 天天/d 写诗/vi ，/w 哪/ry 知道/v 写诗/vi 还有/v 这么/rz 大/a 的/ude1 罪过/n 。/w ”/w 
郭德纲/nr 曾/d 主持/v 过/uguo 《/w 非常/d 了得/a 》/w 、/w 《/w [一生/n 所/usuo 爱/v]/nz  [大地/n 飞歌/nz]/nz 》/w 等/udeng 节目/n ，/w 节目/n 中/f 插科打诨/vl 样样/q 精通/v 。/w 谈及/v 此次/rz 担任/v [天津/ns 卫视/n]/nz 原创/b 戏曲/n 真人秀/nz 《/w 国色天香/al 》/w 的/ude1 主持人/nnt ，/w 郭德纲/nr 在/p 现场/s 也/d 不/d 改/v 幽默/a 本色/n ，/w “/w 这/rzv 是/vshi 我/rr 能干/a 的/ude1 ，/w 要是/c 个/q 跳舞/vi 的/ude1 节目/n 找/v 我/rr ，/w 我/rr 也/d 没法/v 来/vf 不是/c ，/w 我/rr 跳舞/vi 你/rr 看/v 吗/y ？/w 其实/d 是因为/c 给/p 的/ude1 钱/n 多/a ，/w 我/rr 这/rzv 人/n 就/d 爱/v 说实话/vl 。/w ”/w 
不过/c 随后/d ，/w 郭德纲/nr 还是/c 表示/v 了/ule 真实/a 想法/n ：/w “/w 首先/d 是因为/c 天津/ns 是/vshi 我/rr 的/ude1 家乡/n ，/w 和/cc [天津/ns 卫视/n]/nz 合作/vn 也/d [很多/m 年/qt]/mq 了/ule 。/w 另外/c ，/w 是/vshi 这个/rz 节目/n 让/v 我/rr [很/d 感兴趣/a]/nz ，/w 国粹/n 戏曲/n 严格/ad 说来/v 也/d 是/vshi 我/rr 的/ude1 专业/n ，/w 我/rr 曾经/d 也/d 唱过/v [很多/m 年/qt]/mq 戏/n ，/w 我/rr 觉得/v 这项/r 艺术/n 应该/v 继续/v 传承/vn 下去/vf ，/w 所以/c 我/rr 就/d 来/vf 了/ule ，/w 虽然/c 一个人/mq 的/ude1 能力/n 有限/a ，/w 但/c 能/v 做/v 就/d 尽量/d 去/vf 做/v 吧/y 。/w ”/w 
