人民网/nz 讯/ng 日前/t ，/w 由/p [合肥市/ns 发改委/nis]/nto 牵头/vi ，/w 来自/v 合肥/ns 、/w 芜湖/ns 、/w 马鞍山/ns 、/w 六安市/ns 部分/n 县/n （/w 区/n ）/w 以及/cc 安庆市/ns 岳西县/ns 等/udeng [16/m 个/q]/mq 县/n （/w 区/n ）/w 的/ude1 发改委/nis [负责/v 同志/n]/nz 齐集/v 合肥/ns ，/w 共商/v 《/w 环/n 巢湖/ns [生态/n 文明/n]/nz 示范区/n 建设/v [实施/v 方案/n]/nz 》/w 编制/vn 工作/vn ，/w 标志着/v 环/n 巢湖/ns [生态/n 文明/n]/nz 示范区/n 规划/n 正式/ad 启动/v 。/w 
巢湖/ns 是/vshi 我国/n 环境保护/gg 重点/n 的/ude1 “/w [三/m 河/n 三湖/n]/nz ”/w 之一/rz ，/w 也/d 是/vshi 长江/ns 五大/n “/w 肺叶/n 湖/n ”/w 之一/rz 。/w 以/p 合肥市/ns 为/p 核心/n 的/ude1 环/n 巢湖/ns 流域/n ，/w 是/vshi 安徽省/ns 乃至/c [中部/f 地区/n]/nz 崛起/v 与/cc 发展/vn 的/ude1 重要/a 带动/v 力量/n ，/w 在/p [科技/n 创新/vi]/nz 、/w 体制改革/v 、/w 对外开放/vl 等/udeng 方面/n 具有/v 鲜明/a 的/ude1 特色/n 和/cc 优势/n 。/w 近几年/qt ，/w 省/n 暨/cc 合肥市/ns 在/p 保护/vn 与/cc 修复/v 巢湖/ns [生态/n 环境/n]/nz ，/w 积极探索/v [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 与/cc [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 协调/v 并进/vi ，/w 取得/v 了/ule 明显/a 成效/n 。/w 根据/p [国家/n 发改委/nis]/nto 、/w 财政部/nt 等/udeng 六/m 部委/n 联合/vd 下发/v 的/ude1 《/w 国家/n [生态/n 文明/n]/nz 先行/vi 示范区/n 建设/v 方案/n （/w 试行/v ）/w 》/w ，/w 以/p 合肥市/ns 为/p 主体/n 、/w 集中/v 巢湖/ns 流域/n 的/ude1 县区/n 创建/v [生态/n 文明/n]/nz 示范区/n ，/w 旨在/v 进一步/d 推动/v 巢湖/ns 流域/n [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn ，/w [先行/vi 先试/nz]/nz 、/w 改革创新/v 。/w 
岳西/nr 是/vshi 安徽省/ns 集/q [革命/vn 老区/n]/nz 、/w [国家/n 重点/n]/nz [贫困/a 地区/n]/nz 、/w 国家/n 重要/a 生态/n 功能区/nz 、/w 国家/n [生态/n 示范区/n]/nz 、/w 安徽/ns 唯一/b 的/ude1 纯/a 山区/n “/w [五/m 区/n]/mq 合一/vi ”/w 的/ude1 县份/n ，/w 贯穿/v 岳西县/ns 大别山/ns 多/a 丛/ng 山脉/n 的/ude1 铜/n 安/ag 寨/ng 至/p 石关乡/ns 猫耳/nz 尖/a 东麓/f 是/vshi [巢湖/ns 水系/n]/nz 杭埠河/nz 干流/n 发源地/n ，/w 可谓/v “/w 巢湖/ns 之/uzhi 源/ng ”/w 。/w 作为/p 汇入/v 巢湖/ns 最大/gm 的/ude1 一条/mq 河流/n ，/w 巢湖/ns 水源/n [65/m %/w 以上/f]/mq 来自/v 杭埠河/nz ，/w 现代/ntc 巢湖/ns 泥沙/n 主要/b 来自/v 杭埠河/nz 等/udeng [6/m 条/q]/mq 河流/n ，/w 其中/rz 以/p 杭埠河/nz 含沙量/n 最大/gm 。/w 由于/p 历史/n 上/f 流域/n 植被/n 遭到/v 破坏/vn ，/w 水土流失/gg 十分/d 严重/a ，/w 不仅/c 泥沙/n 淤积/v 了/ule 河床/n ，/w 也/d 为/p 巢湖/ns 带来/v 大量/m 的/ude1 氮/n 、/w 磷/n 、/w 有机质/n 、/w 垃圾/n 等/udeng 。/w 巢湖/ns 水/n 环境污染/gg 比较/d 严重/a ，/w 流域/n [水体/n 富/vg 营养/n 化/v]/nz 问题/n 突出/a ，/w 蓝藻水华/nba 频/ag 发/v ，/w 严重影响/v 了/ule 周边/n [生态/n 环境/n]/nz 和/cc 居民/n 饮水/n 安全/an ，/w 对/p 统筹/v [人/n 与/cc 自然/n]/nz 、/w 经济/n 和/cc 社会/n 、/w 城镇/n 和/cc 乡村/n 协调发展/v 带来/v 了/ule 巨大/a 的/ude1 困难/an 和/cc 挑战/vn 。/w 
岳西县/ns 作为/p [国家/n 重点/n]/nz 生态/n 功能区/nz ，/w 肩负/v 着/uzhe 水土保持/gg 、/w [水源/n 涵养/n]/nz 和/cc [生物/n 多样性/n]/nz 维护/v 、/w [长/a 三角/n 地区/n]/nz 的/ude1 重要/a 生态/n 屏障/n 建设/vn 之/uzhi 责/ng 。/w 县委/nis 、/w 县政府/n 以/p “/w 生态/n 优先/vd 、/w 加速/vi 崛起/v 、/w 富民/v 兴县/v ”/w 为/p 主线/n ，/w 以/p [产业/n 转型/vn 升级/vi]/nz 为/p 核心/n ，/w 提升/v 绿色/n 发展/v 水平/n ，/w 大力/d [做/v 强/a 品牌/n]/nz 、/w [提升/v 品质/n]/nz ，/w 推进/vi 产业化/vn 、/w 市场化/vn 、/w 信息化/vn ；/w 开展/v 植树造林/vl 、/w 植/v 药/n 致富/vi 、/w 发展/v [特色/n 养殖/vn]/nz 。/w 大力/d 提升/v 家纺/nz 服装/n 、/w 汽配/j 、/w 农副产品/n 精深/a 加工/vn 等/udeng [三/m 大/a]/mq [传统/n 产业/n]/nz ；/w 促进/v [传统/n 产业/n]/nz 向/p 光伏/nz 电子/n 、/w [新型/b 材料/n]/nz 、/w [绿色/n 能源/n]/nz 等/udeng [三/m 大/a]/mq [新兴/b 产业/n]/nz 进行/vn [结构/n 调整/vn]/nz ；/w 加速/vi 推进/vi 以/p 休闲度假/v [生态/n 旅游/vn]/nz 为/p 重点/n 的/ude1 [现代/ntc 服务业/n]/nz 发展/vn 。/w 打造/v [精品/n 工程/n]/nz ，/w 引领/v 美好/a 乡村/n 建设/vn ，/w 推进/vi 城镇化/vn ，/w 打造/v 一批/mq 有/vyou 特色/n 的/ude1 美好/a 乡村/n ，/w 为/p 全省/n 美好/a 乡村/n 建设/vn 发挥/v [示范/vn 作用/n]/nz 。/w 实施/v 产业化/vn 扶贫/vn ，/w 促进/v 特色/n [农业/n 产业化/vn]/nz 、/w 现代化/vn 与/cc 美好/a 乡村/n 建设/vn 同步/vd 。/w 以/p 项目/n 工作/vn 为/p 抓手/n ，/w 扩大/v 有效/a 投入/v ，/w 全力/d 发展/v 交通/n 、/w 农田水利/n 、/w 城镇化/vn 、/w [生态/n 环保/n]/nz 、/w 社会/n 建设/vn 等/udeng 五大/n 类/q 基础设施/gi ，/w 全力/d 发展/v 电子/n 汽配/j 、/w [纺织/n 服装/n]/nz 、/w [农副产品/n 加工/vn]/nz 、/w 能源/n 和/cc 新能源/nz 、/w [文化/n 旅游/vn]/nz 、/w [现代/ntc 服务业/n]/nz 等/udeng 六大/n 类/q [特色/n 产业/n]/nz 项目/n ，/w 力争/v 在/p 全省/n 率先/d 建设/vn 成为/v [生态/n 环境/n]/nz 好/a 、/w 经济发展/v 快/a 、/w [幸福/a 指数/n]/nz 高/a 、/w 文明/n 和谐/a 、/w 宜居/nz 宜/ag 游/v 的/ude1 “/w [四/m 个/q]/mq 示范县/n ”/w ，/w 确保/v 到/v 2020年/t 实现/v 全面/ad 建成/v 小康/n 的/ude1 目标/n 。/w （/w 吴传攀/nr 石磊/nr ）/w 
