原/b 标题/n ：/w 富士康/nz 被/pbei 曝/vg 集体/n 索贿/vi 收受/v 回扣/n 多/a 名/q 高/a 管/v 遭/v 约谈/nz 或/c 声押/nz 
鸿海/nz 前/f 资深/b [副/b 总经理/nnt]/nnt 廖万成/nr 境/ng 管/v 。/w 
据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w [台湾/ns 鸿海/nz 集团/nis]/nt 旗下/d 的/ude1 富士康/nz 爆发/v 前/f 高层/n 集体/n 收回/v 扣/v 案/ng 。/w 台湾/ns 检/ng 调/v 怀疑/vn ，/w 鸿海/nz 前/f 资深/b 副总/nnt 廖万成/nr 等/udeng 多/a 名/q 高层/n ，/w 长期/d 利用/v 遴选/vn iphone/x 零件/n 供应链/nz 、/w 发包/vi 机会/n ，/w 透过/v [SMT/x （/w SurfaceMountTechnology/x ，/w 表面/n 组装/vn 技术/n ）/w 委员会/nis]/nt 总干事/nnt 兼/v 经理/nnt 邓志贤/nr 向/p 供应商/nnt 索取/v 2.5%至3%/m 的/ude1 回扣/n ，/w 不法/b 金额/n 超过/v 数/n 亿元/q 新台币/nz ，/w 涉嫌/v “/w 证/n 交/v 法/n ”/w 背信罪/nz 。/w 
鸿海/nz 前/f 副总/nnt 廖万成/nr 被/pbei 境/ng 管/v 
台湾/ns 检/ng 警/ng 调/v 21日/t 兵/n 分/qt [19/m 路/n]/mq ，/w 搜索/v 约谈/nz 鸿海/nz 前/f SMT/x 总干事/nnt 邓志贤/nr 、/w 前/f 资深/b 经理/nnt 陈志钏/nr 、/w 前/f 经理/nnt 游吉安/nr 等/udeng [12/m 人/n]/mq ，/w 并未/d 约谈/nz 廖万成/nr ，/w 但/c 实施/v 境/ng 管/v 通报/vn 监控/vn 。/w 
据/p 指/v ，/w 邓志贤/nr 等/udeng 人/n 到/v 案/ng 后/f 否认/v 不法/b ，/w 辩称/v 依/v 规定/n 发包/vi 给/p 供应商/nnt ，/w 并/cc 没有/v 造成/v 鸿海/nz 遭受/v 损害/vn ，/w 未/d 涉及/v 背信罪/nz 。/w 检/ng 调/v 认为/v 邓志贤/nr 说法/n 避重就轻/vl ，/w 侦讯/nz 后/f 声押/nz 。/w 
被/pbei 约谈/nz [12/m 人/n]/mq 包括/v 邓志贤/nr 、/w 陈志钏/nr 、/w 游吉安/nr 、/w 郝绪光/nr 以及/cc 韩姓/nz 、/w 温姓/nz 2/m 助理/nnt 共/d [6/m 名/q]/mq 涉嫌/v 人/n ，/w 另/rz 约谈/nz 游/v 吉安/ns 简姓/nz 妻子/n 等/udeng [6/m 名/q]/mq 证人/nnt 。/w 郝绪光/nr 讯/ng 后/f 声押/nz ，/w 陈志钏/nr 则/d 是/vshi [100/m 万元/q]/mq 交保/nz 限制/vn 出境/vi ，/w 游吉安/nr [200/m 万元/q]/mq 交保/nz 限制/vn 出境/vi 。/w 
知名/a 公司/nis 也/d 卷入/v 行贿/vn 
爆出/v 集体/n 索贿/vi 的/ude1 鸿海/nz [SMT/x 委员会/nis]/nt ，/w 类似/a [台塑/n 集团/nis 总/b 管理处/nis]/nt ，/w 负责/v 调度/vn 集团/nis 设备/n 、/w 物料/n 与/cc 资源/n ，/w 并/cc 对外/vn 发包/vi 采购/vn ，/w 甚至/d 握有/v 厂商/nnd 建议/n 评估/vn 等/udeng 生杀/nz 大权/n ，/w 一年/mq 经手/v 金额/n 超过/v 上/f [百/m 亿元/q]/mq 人民币/n ，/w 鸿海/nz 内部/f 戏称/v “/w 天下第一/vl 会/v ”/w ，/w 权力/n 相当大/nz 。/w 
据/p 指/v ，/w 涉嫌/v 行贿/vn 鸿海/nz 高层/n 的/ude1 供应商/nnt ，/w 为数众多/vl ，/w 且/c 不乏/v 国际/n 企业/n 、/w 台湾/ns 知名/a 公司/nis ，/w 因此/c 检/ng 调/v 侦办/nz 相当/d 低调/n 。/w 
鸿海/nz 行政/n 总经理/nnt 兼/v 商务/n 长/a 李金明/nr ，/w 前年/t 收到/v 附有/v 帐册/nz 的/ude1 检举/vn 函/n ，/w 指/v SMT/x 高层/n 长期/d 向/p 供应商/nnt 索贿/vi 。/w 郭台铭/nr 闻讯/vi 震怒/v ，/w 指示/n 分别/d 向/p 两岸/n 司法机关/nz 报案/vi ，/w 并/cc 组/n 项目/n 小组/nis 内部/f 调查/vn 。/w 
“/w 一头/d 牛/n 剥/v 两层/mq 皮/n ”/w 
厂商/nnd 行贿/vi 后/f ，/w 由/p 邓志贤/nr 收款/v ，/w 分配/v 回扣/n 。/w 廖万成/nr 2011年/t 退休/v 后/f ，/w 仍/d 仗/n 在/p 鸿海/nz 人脉/n 及/cc 影响力/n ，/w 继续/v 透过/v 邓/nz 索贿/vi ，/w 甚至/d 要求/n 将/d 回扣/n 由/p 2.5%/m 提高/v 至/p 3%/m ，/w 其中/rz 多/a 出/vf 的/ude1 0.5%/m 由/p 廖/nz 独吞/v 。/w 由于/p 廖/nz 需索/nz 无度/v ，/w 终/d 让/v 厂商/nnd 不满/an ，/w 向鸿海/nr 检举/v 。/w 
海外/s 洗钱/v 多/a 人/n 弃职/nz 逃逸/vi 
检/ng 调查/vn 出/vf ，/w 廖万成/nr 等/udeng 人/n 为/p 免/v 犯/v 行/ng 曝光/vi ，/w 在/p 国外/s 成立/vi 纸/n 上/f 公司/nis ，/w 以/p 顾问公司/nis 名义/n 与/cc 厂商/nnd 签约/vi 收回/v 扣/v 。/w 由于/p 大部分/n 回扣/n 都/d 汇/v 存/v 涉案/vn 人/n 海外/s 账户/n 洗钱/v ，/w 仅/d 少数/m 汇/v 回/v 台湾/ns 账户/n 或/c 置产/nz ，/w 检/ng 调/v 已/d 掌握/v 汇/v 回金流/nr ，/w 至少/d 上/f [千/m 万元/q]/mq 。/w 
前年/t 9月/t ，/w 廖甫/nr 结束/v 上海/ns 旅游/vn 准备/v 飞往/v 深圳/ns 和/cc 邓/nz 会面/vi ，/w 但/c 由于/p 当天/t 邓/nz 遭/v 深圳/ns 公安/n 逮捕/v ，/w 廖/nz 闻讯/vi 立刻/d 从/p 上海/ns 出境/vi 直飞/v 台湾/ns ，/w 另/rz 多/a 名/q 高层/n 弃职/nz 潜逃/vi 返/v 台/q 。/w 检/ng 警/ng 调/v 搜/v 证/n 近/a 1年/t ，/w 终于/d 今年/t 1月21日/t 展开/v 行动/vn 。/w （/w [中国/ns 台湾/ns 网/n]/nz 何建峰/nr ）/w 
