由/p 唐人/nz 电影/n 出品/vi ，/w 李国立/nr 担任/v 总/b 导演/nnt ，/w 吴奇隆/nr 、/w 刘诗诗/nr 、/w 孙艺洲/nr 、/w 蒋劲夫/nr 、/w 刘松仁/nr 、/w 刘心悠/nr 、/w 陈翔/nr 、/w 叶祖新/nr 、/w 叶/ng 青/a 、/w 曾轶可/nr 、/w 赵楚仑/nr 、/w 蔡雅/nr 同等/b 主演/v 的/ude1 都市/n 强/a 情节剧/nz 《/w 步步/q 惊情/nz 》/w ，/w 继/vg 发布/v 以/p 吴奇隆/nr 、/w 刘诗诗/nr 为/p 情感/n 主线/n 的/ude1 “/w 约定/v 版/n ”/w MV/x 《/w 身不由己/vl 》/w 后/f ，/w 于/p 近日/t 发布/v 了/ule 最新/a 的/ude1 情感/n 片花/nz 。/w 该片/r 花/n 主题曲/n 《/w 尘埃/n 》/w ，/w 由/p [相信/v 音乐/n]/nz 强力/n 打造/v ，/w 旗下/d 艺人/nnt 家家/n 演唱/v ，/w 首/q 度/qv 以/p 两生花/nz 视角/n ，/w 带/v 出/vf 《/w 步步/q 惊情/nz 》/w 刘诗诗/nr 、/w 孙艺洲/nr 、/w 刘心悠/nr 的/ude1 感情/n 主线/n ，/w 犹如/v 一部/mq 情节/n 饱满/a 的/ude1 微电影/nz ，/w 让/v 人/n 在/p [5/m 分钟/qt]/mq 的/ude1 音乐/n 中/f ，/w 体味/v 到/v [两/q 段/q]/mq 浓郁/a 交织/v 的/ude1 感情/n ，/w 甜蜜/a 与/cc 悲伤/a ，/w 孤独/a 与/cc 徘徊/vi 。/w 
刘诗诗/nr 刘心悠/nr 双生/b 姐妹花/nz 苦恋/nz 神秘/a 继承者/nz 孙艺洲/nr 
整/v 支/q 音乐/n 特辑/n 《/w 尘埃/n 》/w ，/w 首/q 度/qv 以/p 两生花/nz 视角/n ，/w 带/v 出/vf 《/w 步步/q 惊情/nz 》/w 的/ude1 [另一/m 条/q]/mq 感情/n 主线/n ，/w 犹如/v 一部/mq 情节/n 饱满/a 的/ude1 微电影/nz ，/w 让/v 人/n 在/p [5/m 分钟/qt]/mq 的/ude1 音乐/n 中/f ，/w 体味/v 到/v [两/q 段/q]/mq 浓郁/a 交织/v 的/ude1 感情/n ，/w 甜蜜/a 与/cc 悲伤/a ，/w 孤独/a 与/cc 徘徊/vi 。/w 
在/p 《/w 步步/q 惊情/nz 》/w 中/f ，/w 刘诗诗/nr 和/cc 刘心悠/nr 饰演/v 一对/mq 犹如/v 两生花/nz 命运/n 的/ude1 姐妹/n 。/w 两个/mq 花朵/n 并蒂/v 而/cc 生/v ，/w 却/d 始终/d 朝/tg 相反/vi 的/ude1 两个/mq 方向/n 开放/v ，/w 永远/d 看不到/v 对方/n 的/ude1 容貌/n 。/w 一个/mq [向着/p 光明/ntc]/nz ，/w 一个/mq 永远/d 隐藏/v 在/p [黑暗/a 之中/f]/nz ，/w 截然不同/vl 的/ude1 人生/n ，/w 却/d 在/p 同一个/b 男人/n 身上/s 交汇/v 。/w 这个/rz 由/p 孙艺洲/nr 饰演/v 的/ude1 神秘/a 男子/n 康司瀚/nr ，/w 不甘心/nz 被/pbei 家族/n 命运/n 所/usuo 左右/f ，/w 隐藏/v 自己/rr 的/ude1 身份/n ，/w 深/a 埋/v 自己/rr 的/ude1 情感/n ，/w 白手起家/vl ，/w 历尽/v 磨难/n ，/w 只/d 为/p 拿回/vf 属于自己/v 的/ude1 一切/rz 。/w 这/rzv 对/p 姐妹花/nz ，/w 遇上/v 神秘/a 继承者/nz ，/w 究竟/d 是/vshi 会/v 成为/v 他/rr 前行/v 之/uzhi 路上/s 的/ude1 [一盏/mq 明灯/n]/nz ，/w 还是/c 脚下/f 的/ude1 台阶/n ？/w [三/m 人/n]/mq 苦苦/d 爱恋/v ，/w 究竟/d 有/vyou 没有/v 美满/a 的/ude1 结局/n ？/w 
孙艺洲/nr PK/x “/w 八/m 爷/ng ”/w 康司瀚/nr 深陷/v 情劫/nz 
在/p 《/w [步步/q 惊心/nz]/nz 》/w 中/f 结下/v 深厚/a 姐妹/n 情谊/n 的/ude1 刘诗诗/nr 、/w 刘心悠/nr 和/cc 叶/ng 青/a ，/w 重返/v 《/w 步步/q 惊情/nz 》/w ，/w 姐妹/n 感情/n 遭到/v 了/ule 新的/a 考验/vn ，/w 原来/d 是/vshi [三/m 人/n]/mq 却/d 都/d 遇到/v 了/ule 这个/rz 让/v 人/n [爱恨/nz 交织/v]/nz 的/ude1 男子/n 康司瀚/nr 。/w 孙艺洲/nr 饰演/v 的/ude1 康司瀚/nr ，/w 初见/v 时/ng ，/w 身上/s 仿佛/d 有着/v 八/m 爷/ng 的/ude1 影子/n ，/w 谦谦君子/nz ，/w 儒雅/z 潇洒/a ，/w 让/v 刘诗诗/nr 饰演/v 的/ude1 张晓/nr ，/w 不/d 自觉/a 沉溺于/nz 他/rr 眼神/n 中/f 闪耀/v 着/uzhe 的/ude1 温柔/a 美好/a ，/w 与/cc 之/uzhi 上演/v [一/d 出/vf]/mq [王子/ns 与/cc 公主/nnd]/nz 般/uyy 的/ude1 甜蜜/a [童话/n 爱情/n]/nz 。/w 这样/rzv 的/ude1 剧情/n 设置/v ，/w 直接/ad 把/pba 观众/n 带入/v 《/w [步步/q 惊心/nz]/nz 》/w 中/f 八/m 爷/ng 和若曦/nr 的/ude1 回忆/vn ，/w 仿佛/d 看到/v 那些/rz 年/qt 的/ude1 雪/n 中/f 漫步/v ，/w 那些/rz 年/qt 的/ude1 执手/nz 相对/d 。/w 
然而/c ，/w 叶/ng 青/a 扮演/v 的/ude1 闺蜜/nz 情敌/n 的/ude1 出现/vn ，/w 让/v [童话/n 故事/n]/nz 变得/vi 支离破碎/al ，/w 而/cc 孙艺洲/nr 与/cc 刘心悠/nr 的/ude1 对手戏/nz 中/f ，/w 更是/d 充满/v 了/ule “/w 虐/ag ”/w 的/ude1 成分/n ，/w 痛快/a 哭/v 、/w 疯狂/a 爱/v ，/w 坎坷/an 艰辛/an ，/w 泪点/nz 重重/z 。/w 巨大/a 的/ude1 性格/n 反差/n ，/w 复杂/a 的/ude1 情感/n 线索/n ，/w 丰富/a 的/ude1 表演/vn 层次/n ，/w 突破/v 了/ule 观众/n 对/p 该/rz 角色/n 的/ude1 期待/vn 和/cc 想象/v ，/w 也/d 突出/a 了/ule 《/w 步步/q 惊情/nz 》/w “/w 强/a 情节/n ”/w 的/ude1 卖点/n ，/w 令人/v 期待/vn 。/w 
