[昨天/t 下午/t]/nz ，/w 艾金中/nr 的/ude1 弟弟/n （/w 右/f 二/m ）/w 到/v [汉口/ns 火车站/n]/nz [站/vi 前/f 派出所/nis]/nto 报警/vn 。/w 记者/nnt 杨涛/nr 摄/vg 
昨天/t ，/w 河南/ns 驻马店市/ns 汝南县/ns 农民工/nnd 艾金中/nr 委托/vn 其/rz 弟弟/n 给/p 本报/rz [新闻/n 热线/n]/nz 82333333/m 来电/n ，/w 感谢/v 提醒/vn 他/rr 掉/v 了/ule 钱/n 的/ude1 青年/n 女子/n 。/w 前天/n ，/w 老/a 艾刚/nr 领取/v 了/ule [2/m 万元/q]/mq 工钱/n ，/w 到/v [汉口/ns 火车站/n]/nz 买/v 完/vn 车票/n 出来/vf 后/f ，/w 沿/p 路/n 撒落/nz ，/w 经/p 一位/mq 青年/n 女子/n 提醒/v ，/w 才/d 捡/v 回/v [3400/m 元/q]/mq 。/w 
两个月/mq 前/f ，/w 艾/nz 金中和/nr 大哥/n 、/w 四/m 弟/n 以及/cc 同村/n 的/ude1 其他/rzv [5/m 人/n]/mq 一起来/nz 武汉/ns ，/w 在/p 光谷/nz 一/m [建筑/n 工地/n]/nz 做/v 小工/nnt 。/w 前天/n 下午/t [4/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 艾金中/nr 兄弟/n [3/m 人/n]/mq 到/v 包工头/nnd 那里/rzs 领取/v 了/ule 工钱/n 。/w 因为/c 同村/n 的/ude1 其他/rzv [5/m 人/n]/mq 先/d 回老家/vi 了/ule ，/w 包工头/nnd 便/d 将/d [8/m 个人/n]/mq 的/ude1 [2/m 万元/q]/mq 工资/n ，/w 全部/m 交给/v 了/ule 艾金中/nr ，/w 让/v 他/rr 回老家/vi 后/f 分发/v 。/w 
怀揣/v [2/m 万元/q]/mq 工钱/n ，/w 兄弟/n [三/m 人/n]/mq 到/v [汉口/ns 火车站/n]/nz 买/v 到/v 回家/vn 的/ude1 火车票/n 后/f ，/w 大哥/n 、/w 四/m 弟/n 走/v 前面/f ，/w 艾金中/nr 跟/p 在/p 后面/f 。/w 当/p 他们/rr 准备/v 穿越/vn 斑马线/n 到/v 对面/f 的/ude1 青年路/nz 时/ng ，/w 一名/mq [30/m 岁/qt]/mq 左右/f 、/w 带着/vn 一个/mq 小男孩/nz 的/ude1 女子/n 追/v 上/f 来说/uls ：/w “/w 喂/v ，/w 老乡/n ，/w 你/rr 的/ude1 钱/n 撒/v 了/ule 一路/mq ，/w 都/d 被/pbei 人/n 捡/v 了/ule ，/w 你/rr 还/d 不/d 赶紧/d 去找/v ！/w ”/w 
艾金中/nr 一/m 摸/v 棉袄/n 的/ude1 内层/nz 口袋/n ，/w 钱/n 没/d 了/ule 。/w 回头/vi 一/m 看/v ，/w 不远处/s 还有/v 一些/mq [百/m 元/q]/mq 钞票/n 撒/v 在/p 地上/s ，/w 被/pbei 风吹/v 着/uzhe 跑/v 。/w 大哥/n 、/w 四/m 弟/n 立即/d 和/cc 艾金中/nr 回头/vi 一路/mq 捡/v 钱/n ，/w 捡/v 了/ule [3400/m 元/q]/mq 后/f ，/w 再/d 往后/t 走/v ，/w 就/d 看不到/v 掉落/v 的/ude1 那些/rz 钱/n 了/ule 。/w 
昨天/t 早上/t ，/w 艾金中/nr 满心/d 悔恨/v 地/ude2 回到/v 了/ule 驻马店/ns 。/w 临行/vi 前/f ，/w 他/rr 委托/vn 尚/d 在/p 武汉/ns 打工/vi 的/ude1 四/m 弟/n 艾中营/nr ，/w 一定/b 想/v 办法/n 感谢/v 一下/mq 那位/r 好心/n 提醒/v 他/rr 的/ude1 青年/n 女子/n 。/w 
艾中营/nr 说/v ，/w 当时/t 就/d 急得/v 只顾/v 着/uzhe 回头/vi 捡/v 钱/n 了/ule ，/w 对/p 那/rzv 名/q 提醒/v 他们/rr 的/ude1 女子/n 连句/nz 感谢/v 的话/udh 也/d 没/d 说/v 。/w 昨天/t ，/w 艾金中/nr 在/p 电话/n 中/f 告诉/v 记者/nnt ，/w 一定/b 要/v 帮/v 他/rr 在/p 报/n 上/f 感谢/v 一下/mq 那位/r 提醒/v 他/rr 的/ude1 女子/n ，/w “/w 钱/n 是/vshi 人/n 赚/v 的/ude1 ，/w 丢/v 了/ule 可以/v 赚/v 回来/v ，/w 礼数/n 丢/v 了/ule ，/w 可/v 就/d 无法/v 弥补/vn 了/ule ”/w 。/w 回到/v 家/q ，/w 他/rr 打算/v 借钱/vi 把/pba 其他/rzv 工友/n 的/ude1 工钱/n 还/d 上/f 。/w 
昨天/t ，/w 记者/nnt 陪同/v 艾/nz 中/f 营/n 到/v [江汉/ns 公安/n 分局/nis]/nt [车站/n 派出所/nis]/nto [反映/v 情况/n]/nz 。/w 民警/nnt 表示/v ，/w [汉口/ns 火车站/n]/nz 人流量/n 大/a ，/w 寻找/v 起来/vf 有些/rz 困难/an 。/w 本报/rz 呼吁/v ，/w 如果/c 您/rr 捡/v 了/ule 艾/nz 师傅/nnt 的/ude1 工钱/n ，/w 请/v 及时/ad 与/cc 本报/rz [新闻/n 热线/n]/nz 82333333/m 联系/v 。/w （/w 记者/nnt 张全录/nr ）/w 
