省/n 食/v 药监局/nis 昨日/t 发布/v 公告/n ，/w [11/m 种/q]/mq 药品/n 、/w [医疗/n 器械/n]/nz 、/w 保健食品/n 违法/vn 发布/v 广告/n ，/w 消费者/n 应/v 谨慎/a 购买/v 。/w 
[11/m 种/q]/mq 广告/n 品种/n 包括/v ：/w [楚雄/ns 老/a 拨/v 云堂/nz 药业/nis 有限公司/nis]/nt 生产/vn 的/ude1 “/w [拨云/nhm 复/dg 光/n 散/v]/nhm ”/w (/w [国药/n 准/a 字/n]/nz Z53020059/x )/w ；/w [湖南/ns 九/b 典/ng 制药/vn 有限公司/nis]/ntc 生产/vn 的/ude1 “/w 阳春玉液/nhm ”/w (/w [国药/n 准/a 字/n]/nz Z43020155/x )/w ；/w [鞍山/ns 德/b 善/ag 药业/nis 有限公司/nis]/nt 生产/vn 的/ude1 “/w [参花/nz 消渴茶/nz]/nhm ”/w (/w [国药/n 准/a 字/n]/nz B20020426/x )/w ；/w 广东/ns 尚瑞和/nr 药业/nis [股份/n 有限公司/nis]/nis 生产/vn 的/ude1 “/w 消糖灵片/nhm ”/w (/w [国药/n 准/a 字/n]/nz Z20053721/x )/w ；/w [辽宁/ns 金丹/nr 药业/nis 有限公司/nis]/nt 生产/vn 的/ude1 “/w [全/a 鹿/n 大补丸/nz]/nhm ”/w (/w [国药/n 准/a 字/n]/nz Z21020213/x )/w ；/w [青海/ns 琦/nz 鹰/n 汉/tg 藏/v 生物/n 制药/vn 股份/n 有限公司/nis]/ntc 生产/vn 的/ude1 “/w 补肾丸/nhm ”/w (/w [国药/n 准/a 字/n]/nz Z20063003/x )/w ；/w [内蒙古/ns 蒙奇/nrf 药业/nis 有限公司/nis]/ntc 生产/vn 的/ude1 “/w [清血/nz 八味/nz 片/q]/nz ”/w (/w [国药/n 准/a 字/n]/nz Z20090836/x )/w ；/w [颈复康/nhm 药业/nis 集团/nis 有限公司/nis]/nt 生产/vn 的/ude1 “/w [清宫/n 长春/ns 胶囊/n]/nhm ”/w (/w [国药/n 准/a 字/n]/nz Z13022283/x )/w ；/w [内蒙古/ns 蒙/b 利/n 中/f 蒙/b 制药/vn 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 生产/vn 的/ude1 “/w [清血/nz 八味/nz 胶囊/n]/nhm ”/w (/w [国药/n 准/a 字/n]/nz Z15020084/x )/w ；/w [安徽/ns 高山/n 药业/nis 有限公司/nis]/ntc 生产/vn 的/ude1 “/w 妙巢/nz 牌/n 妙巢/nz 胶囊/n ”/w (/w [国/n 食/v 健/ag 字/n]/nz G20110649/x )/w ；/w [哈尔滨市/ns 吉大/nz 医疗/n 器械/n 厂/n]/nt 生产/vn 的/ude1 “/w 穴位/n 磁/ng 贴/v ”/w (/w 黑/a 食/v 药/n 监/vg 械/n (/w 准/a )/w 字/n [2013/m 第/m]/mq [2260004/m 号/q]/mq )/w 。/w 
“/w 以上/f 品种/n ，/w 有的/rz 广告/n 未经/d 审批/vn 擅自/d 夸大/v 产品/n 疗效/n ，/w [虚假/a 宣传/vn]/nz ；/w 有的/rz 利用/v 专家/nnt 、/w 患者/n 形象/n 和/cc 名义/n 为/p 产品/n 功效/n 作/v 证明/vn ，/w 欺骗/v 和/cc 误导/v 消费者/n ；/w 有的/rz 处方药/nz 广告/n 违法/vn 在/p [大众/ntc 媒体/n]/nz 发布/v ，/w 并/cc 含有/v 不/d 科学/n 的/ude1 表示/vn 药品/n 功效/n 的/ude1 断言/vn 和/cc 保证/v 。/w ”/w 省/n 食/v 药监局/nis 表示/v ，/w 消费者/n 应/v 谨慎/a 购买/v ，/w 切勿/d 轻信/v 上当/vi 。/w (/w 记者/nnt 郑慧/nr )/w 
