50多名/m 群众/n 及/cc 民警/nnt 旁听/v 庭审/vn 
被告人/n 郭增喜/nr 在/p [庭审/v 现场/s]/nz 
昨日/t 上午/t 9时30分/t ，/w 备受/v 众人/n 关注/v 的/ude1 林州/ns 郭增喜/nr [故意/d 伤害/vn]/nz 案/ng 在/p [河南/ns 安阳市/ns 文峰区/ns 人民法院/nis]/nt 公开/ad [开庭/vi 审理/v]/nz ，/w 记者/nnt 来到/v 法院/nis [庭审/v 现场/s]/nz ，/w 对/p 此案/r 进行/vn 了/ule 了解/v 。/w 
[庭审/v 现场/s]/nz 
众人/n 前来/vi 旁听/v 审理/vn 
走道/n 里/f 都/d 站/vi 满/a 了/ule 人/n 
昨日/t 上午/t 9时20分/t 许/v ，/w 记者/nnt 来到/v [河南/ns 安阳市/ns 文峰区/ns 人民法院/nis]/nt ，/w 法院/nis 外面/f 一切/rz 正常/a ，/w 没有/v 想象/vn 中/f 许多/mq 旁听/v 的/ude1 记者/nnt 和/cc 群众/n 。/w 经过/p 协调/v ，/w 记者/nnt 被/pbei 允许/v 到/v [庭审/v 现场/s]/nz 旁听/v 。/w 
随后/d ，/w 陆续/d 来/vf 了/ule 很多/m 检察院/nis 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 进行/vn 旁听/v ，/w 还有/v 听说/v 此事/r 后/f 想来/v 旁听/vn 的/ude1 群众/n 。/w 在/p 准备/v 去/vf [庭审/v 现场/s]/nz 时/ng ，/w 法院/nis 负责/v 宣传/vn 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 很/d 遗憾/a 地/ude2 告诉/v 记者/nnt ，/w 由于/p 人员/n 太多/ad ，/w 连/ulian 走道/n 上/f 都/d 挤满/v 了/ule 人/n ，/w 记者/nnt 不能/v 到/v 里面/f 旁听/v ，/w 只有/c 站/vi 在/p 外面/f 进行/vn 旁听/v 了/ule 。/w 
据/p 了解/v ，/w 此次/rz 庭审/v 由/p 安阳市/ns 、/w 区/n [11/m 名/q]/mq 人大代表/nnt 、/w 政协/nis 委员/nnt 、/w [法律/n 工作者/nnt]/nz 、/w 群众/n 代表/nnt 组成/v [人民/n 观/vg 审/v 团/n]/nt 参与/v 诉讼/vn ，/w 30多名/m 群众/n 旁听/v 案件/n 审理/v 。/w [林州市/ns 公安局/nis]/nto 的/ude1 [25/m 名/q]/mq 民警/nnt 及/cc 当地/s 检察院/nis 的/ude1 有关/vn [工作/vn 人员/n]/nnt 也/d 来到/v 现场/s 进行/vn 了/ule 旁听/v 。/w 
庭审/v 开始/vn 
检察院/nis 认定/v 
被告人/n 郭增喜/nr 涉嫌/v [故意/d 伤害/vn]/nz 
据/p 了解/v ，/w 此次/rz 庭审/v 组/n 由/p 审判员/nnt 王廷印/nr 、/w 张伟/nr 、/w 陈文馨/nr [三/m 人/n]/mq 组成/v ，/w 王廷印/nr 担任/v 此案/r 的/ude1 审判长/nnt 。/w [安阳市/ns 文峰区/ns 人民检察院/nis]/nt 指派/v 检察员/nnt 王阳/nr 、/w 代理/v 检察员/nnt 耿方/nr 依法/d 出庭/vi [支持/v 公诉/vi]/nz 。/w [河南/ns 兴/v 亚/b 律师/nnt 事务所/nis]/nt 的/ude1 殷保明/nr 、/w 陈晓解/nr 律师/nnt 担任/v 被告人/n 郭增喜/nr 的/ude1 辩护人/nnt 出庭/vi 为/p 其/rz 辩护/vn 。/w 
在/p [庭审/v 现场/s]/nz ，/w [安阳市/ns 文峰区/ns 检察院/nis]/nt 宣读/v 了/ule 起诉书/n 。/w 起诉书/n 中/f 称/v ，/w 被告人/n 郭增喜/nr ，/w 男/b ，/w 1963年1月/t 生/v ，/w 中专/nis 文化/n ，/w 原/b [林州市/ns 公安局/nis]/nto 民警/nnt 。/w 2013年8月17日/t 被/pbei [林州市/ns 公安局/nis]/nto 刑/n 拘/vg ，/w 因/p 涉嫌/v [故意/d 伤害罪/n]/nz ，/w 同年/d 8月22日/t 经/p [文峰区/ns 检察院/nis]/nt 批准/v ，/w 郭增喜/nr 被/pbei 逮捕/v 。/w 
该院/r 审理/v 查明/v ，/w 2013年7月18日21时45分/t 许/v ，/w 被告人/n 郭增喜/nr 与/cc 朋友/n 饮酒/vi 后/f 到/v 林州市/ns 长安/ns 大道/ns 一家/n 娱乐/vn 会所/nis 唱歌/vi ，/w 在/p 该/rz 娱乐/vn 会所/nis 门口/s 遇到/v 李青峰/nr 夫妇/n ，/w 郭增喜/nr 上前/vi 抢过/v 李青峰/nr 怀中/n 的/ude1 女婴/n （/w 2012年12月/t 出生/vi ）/w 摔/v 在/p 地上/s ，/w 致/v 其/rz 头部/n 受伤/vi 。/w 经/p 鉴定/vn ，/w 女婴/n 的/ude1 损伤/vn 已/d 构成/v 轻伤/n 。/w 
被告人/n 郭增喜/nr 对/p 起诉书/n 指控/v [犯罪/vn 事实/n]/nz 表示/v 无异议/nz 。/w 
回顾/v 事发/vn 
被告人/n 郭增喜/nr 称/v 
因/p 朋友/n 义气/n 喝酒/vi 超/v 6两/m 
在/p 法庭/nis 公诉人/n 讯问/v 时/ng ，/w 被告人/n 郭增喜/nr 称/v ，/w 当晚/t 他/rr 和/cc 几个/mq 朋友/n 喝/vg 了/ule [3/m 瓶/n]/mq 酒/nf ，/w 他/rr 喝/vg 了/ule 有/vyou [6/m 两/q 以上/f]/mq ，/w 平时/t 酒量/n 在/p [3/m 两/q 左右/f]/mq ，/w 一般/ad 喝醉/vi 了/ule 就/d 回家/vi 睡觉/vi 。/w 
当/p 公诉人/n 问/v 为什么/ryv 喝/vg 这么/rz 多/a 时/ng ，/w 郭增喜/nr 回答/v 称/vn ：/w “/w 就是/v 因为/c 义气/n ，/w 因为/c 和/cc 朋友/n 在/p 一起/s 。/w 当晚/t 喝完/v 酒/nf 以后/f ，/w 有人/r 提议/v 唱歌/vn ，/w 然后/c 我们/rr 就/d 一起/s 去/vf 了/ule ，/w 坐/v 的/ude1 杨某某/nr 的/ude1 车/n ，/w 到/v 了/ule 唱歌/vi 的/ude1 地方/n 之后/f 我/rr 就/d 什么/ry 也/d 不/d 知道/v 了/ule ，/w 醒/v 了/ule 之后/f 就/d 到/v 了/ule 医院/nis 。/w ”/w 
郭增喜/nr 称/v ，/w 酒醒/vi 之后/f 就/d 到/v 了/ule 医院/nis ，/w 当晚/t 被/pbei 带到/v 派出所/nis ，/w 被/pbei 民警/nnt 告知/v 是因为/c 摔/v 小孩/n 的/ude1 事儿/n ，/w 是/vshi 看/v 了/ule 录像/n 才/d 知道/v 的/ude1 。/w 
当/p 公诉人/n 问/v 事发/vn 后/f 对/p 自己/rr 的/ude1 行为/n 如何/ryv 认识/v 时/ng ，/w 郭增喜/nr 称/v ，/w 他/rr 不/d 敢/v 相信/v 这个/rz 事实/n ，/w 也/d 不/d 认识/v 受害者/n 的/ude1 任何/rz 家人/n ，/w 更/d 没什么/vl 矛盾/an 或/c 纠纷/n 。/w 他/rr 对/p 这/rzv 件/q 事/n 感到/v 很/d 后悔/v ，/w 事后/f 他/rr 一直/d 积极/ad 配合/v 孩子/n 的/ude1 治疗/vn 。/w 希望/v 孩子/n 家人/n 能/v 原谅/vn 他/rr 。/w 
庭审/v 结束/vn 
被告人/n 郭增喜/nr 
对/p 自己/rr 的/ude1 行为/n 很/d 后悔/v 
随后/d ，/w 辩护人/nnt 当庭/d 提供/v 了/ule 证实/v 案发/vn 后/f 被告人/n 郭增喜/nr 和/cc 被害人/n 一方/mq 已经/d 达成/v [民事/b 调解/vn]/nz ，/w 并且/c 获得/v 被害人/n 一方/mq 谅解/vn 的/ude1 [民事/b 调解/vn]/nz 协议/n 、/w 收款/v 收据/n 等/udeng 。/w 公诉人/n 对/p 辩护人/nnt 提供/v 的/ude1 上述/b 证据/n 没有/v 异议/n 。/w 
在/p [法庭/nis 辩论/vn]/nz 阶段/n ，/w 控/v 、/w 辩/vg 双方/n 就/d 本案/r 的/ude1 事实/n 、/w [适用/vi 法律/n]/nz 问题/n 各自/rr 发表/v 了/ule 意见/n 。/w [公诉/vi 机关/n]/nz 认为/v ，/w 被告人/n 郭增/nr 喜酒/nf 后/f 致/v 人/n 轻伤/n ，/w 社会/n 影响/vn 恶劣/a ，/w [主观/a 恶性/b]/nz 较大/d ，/w 请求/v 对/p 其/rz [从/p 重/a 处罚/vn]/nz 。/w 辩护人/nnt 认为/v 被告人/n 郭增喜/nr 虽/c 致/v 人/n 轻伤/n ，/w 但/c 其/rz 能/v 主动/ad 赔偿/v 被害人/n 损失/n ，/w 得到/v 了/ule 被害人/n 亲属/n 的/ude1 谅解/vn ，/w 请求/v 对/p 其/rz [从/p 轻/a 处罚/vn]/nz 。/w 
随后/d ，/w 被告人/n 进行/vn 最后/f 陈述/v 。/w 被告人/n 郭增喜/nr 表示/v 对/p 自己/rr 的/ude1 行为/n 很/d 后悔/v ，/w 愿意/v 接受/vn 法律/n 的/ude1 处罚/vn ，/w 也/d 愿意/v 努力/ad 赔偿/vn 。/w 郭增喜/nr 表示/v ，/w 自己/rr 作为/p 一名/mq 民警/nnt ，/w 发生/v 了/ule 这种/r 事情/n 很/d 不/d 应该/v ，/w 希望/v 给/p 他/rr 一个/mq 改过自新/vl 的/ude1 机会/n ，/w 并/cc 感谢/v 媒体/n 对/p 这/rzv 件/q 事情/n 的/ude1 真实/a 报道/v ，/w 感谢/v 法庭/nis 公正/a 、/w 公开/ad 的/ude1 审判/vn 。/w 希望/v 大家/rr 接受/v 教训/n ，/w 不要/d 再犯/nz 类似/a 错误/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w [庭审/v 现场/s]/nz ，/w 受害人/n 及其/cc 家属/n 没有/v 出庭/vn 。/w 之后/f 法庭/nis 休庭/v ，/w 该案/r 将/d 择/v 日/b 宣判/v 。/w 
庭审/v 结束/vn 后/f ，/w 记者/nnt 对/p 听审/nz 的/ude1 群众/n 及/cc 有关/v 人员/n 进行/vn 采访/v 时/ng ，/w 众人/n 以/p 各种/rz 理由/n 婉拒/v 了/ule 记者/nnt 的/ude1 请求/vn 。/w 
昨日/t 晚/tg ，/w 记者/nnt 从/p [有关/vn 部门/n]/nz 获悉/v ，/w 目前/t ，/w 受害/vi 女婴/n 经过/p 治疗/vn 后/f 基本/a 康复/vn 。/w 
文/ng //w 高志强/nr 王倩/nr 
对话/vn 
被/pbei 摔/v 女婴/n 父亲/n 李青峰/nr 
现在/t 看来/v 孩子/n 没事/vi 节/q 后/f 将/d 进京/vi 再/d 检查/vn 
北/f 青/a 报/n ：/w 孩子/n 恢复/v 得/ude3 怎么样/ryv 啦/y ？/w 
李青峰/nr ：/w 现在/t 看来/v 身体/n 没什么/vl 问题/n ，/w 孩子/n 现在/t 13个月/t 大/a 了/ule ，/w 刚刚/d 会/v 站/vi ，/w 会/v 说/v 简单/a 的/ude1 词/n 。/w 
北/f 青/a 报/n ：/w 孩子/n 还/d 会/v 接受/vn 治疗/vn 吗/y ？/w 
李青峰/nr ：/w 出/vf 事后/f 住院/vn ，/w 出院/vi 后/f 就/d 没有/v 再/d 住院/vn 。/w 我/rr 准备/v 过年/vn 后/f 再/d 带/v 孩子/n 去/vf 北京/ns 检查/vn 一遍/mq 身体/n 。/w 
北/f 青/a 报/n ：/w 今天/t （/w 1月21日/t ）/w 摔/v 孩子/n 的/ude1 警察/nnt 受审/vi ？/w 
李青峰/nr ：/w 是/vshi 的/ude1 ，/w 但是/c 我/rr 没有/v 去/vf 。/w 
北/f 青/a 报/n ：/w 据说/v 得到/v 你们/rr 的/ude1 谅解/vn ？/w 
李青峰/nr ：/w 对/p 他/rr （/w 郭增喜/nr ）/w 肯定/v 是/vshi 很/d 生气/a 的/ude1 ，/w 但是/c 出/vf 事后/f 他/rr 爱人/n 经常/d 来/vf 家里/s 看/v 孩子/n ，/w 对孩子/nz 的/ude1 治疗/vn 他们/rr 也/d 比较/d 积极/ad 。/w 他/rr 爱人/n 还/d 说/v ，/w 孩子/n 身体/n 要是/c 有/vyou 问题/n 他们/rr 负责/v 治疗/vn 。/w 因为/c 孩子/n 没有/v 什么/ry 大事/n ，/w 也/d 就/d 谅解/vn 他们/rr 了/ule 。/w 
北/f 青/a 报/n ：/w 对孩子/nz 伤情/n 的/ude1 [司法/n 鉴定/vn]/nz 结果/n 是/vshi 什么/ry ？/w 
李青峰/nr ：/w 开始/v 在/p 林州/ns 做/v 的/ude1 鉴定/vn ，/w 结果/n 是/vshi 轻伤/n 。/w 今年/t [10/m 月份/n]/mq ，/w 河南省/ns 高/a 检/ng 要求/n 再/d 做/v 一次/mq 伤情/n 鉴定/vn ，/w 到/v 郑州/ns 又/d 做/v 了/ule 一次/mq 鉴定/vn ，/w 结果/n 还是/c 轻伤/n 。/w 
北/f 青/a 报/n ：/w 民事/b 部分/n 有/vyou 没有/v 提起/v 诉讼/vn ？/w 
李青峰/nr ：/w 民事/b 部分/n 之前/f 已经/d 达成/v 书面/b 协议/n 了/ule 。/w 他们/rr 赔/v 了/ule 22万/m ，/w 还/d 说/v 孩子/n [8/m 岁/qt]/mq 之前/f 如果/c 身体/n 有/vyou 问题/n 的话/udh ，/w 他们/rr 负责/v 治疗/vn 。/w 
北/f 青/a 报/n ：/w 对/p 这个/rz 赔偿/v 数额/n 您/rr 认可/vn 吗/y ？/w 
李青峰/nr ：/w 孩子/n 也/d 没什么/vl 事/n ，/w 咱/rr 也/d 不是/c 为了/p 要/v 钱/n ，/w 如果/c 孩子/n 有/vyou 问题/n ，/w 他们/rr 赔/v 再/d 多/a 的/ude1 钱/n 咱/rr 也/d 不/d 愿意/v ，/w 你/rr 说/v 是不是/v ？/w 
北/f 青/a 报/n ：/w 您/rr 现在/t 对/p 涉事/nz 警察/nnt 是/vshi 什么/ry 态度/n ？/w 
李青峰/nr ：/w 我/rr 现在/t 就/d 希望/v 他/rr 能/v 被/pbei 依法/d 判决/vn 。/w 
被告人/n 辩护律师/nnt 殷保明/nr 
他/rr 希望/v 能/v 有/vyou 改过自新/vl 的/ude1 机会/n 
北/f 青/a 报/n ：/w 您/rr 的/ude1 辩护/vn 观点/n 是/vshi 什么/ry ？/w 
殷保明/nr ：/w 我们/rr 认为/v 郭增喜/nr 是/vshi [自动/d 投案/vi]/nz ，/w 而且/c 在/p 事情/n 发生/v 后/f 他/rr 能/v 如实/d 供述/nz 他/rr 的/ude1 罪行/n 。/w 检/ng 方/q 在/p 他/rr 是否/v 如实/d 供述/nz 罪行/n 上/f 有/vyou 异议/n 。/w 
北/f 青/a 报/n ：/w 检/ng 方/q 有/vyou 异议/n 是因为/c 他/rr 曾/d 供述/nz 摔打/v 的/ude1 是/vshi 假娃娃/nz 吗/y ？/w 
殷保明/nr ：/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 方面/n 。/w 这个/rz 供述/nz 是/vshi 在/p 事发/vi 后/f [两/q 到/v 三/m 个/q]/mq 小时/n 的/ude1 时候/n ，/w 他/rr 在/p 未/d 完全/ad 酒醒/vi 的/ude1 状态/n 下/f ，/w 曾/d 向/p 警方/n 做出/v 那样/rzv 的/ude1 供述/nz ，/w 是/vshi 他/rr 当时/t 自己/rr 的/ude1 分析/vn 和/cc 解释/v 。/w 
北/f 青/a 报/n ：/w 另外/c 呢/y ？/w 
殷保明/nr ：/w 此外/c 就是/v 郭增喜/nr 供述/nz “/w 不/d 记得/v 了/ule ”/w ，/w 检/ng 方/q 认为/v 这/rzv 并非/v 完全/ad 如实/d 供述/nz 。/w 但/c 我们/rr 认为/v ，/w 醉酒/nz 后/f 失忆/nz 、/w 记不清/vl 楚/tg 了/ule ，/w 这/rzv 是/vshi 人/n 醉酒/nz 后/f 出现/v 的/ude1 常态/n ，/w 并非/v 某一/mq 个人/n 这样/rzv 。/w 
北/f 青/a 报/n ：/w 郭增喜/nr 醉酒/nz 后/f 的/ude1 行为/n 您/rr 如何/ryv 辩护/vn ？/w 
殷保明/nr ：/w 郭增喜/nr 摔伤/nz 婴儿/n 系/v 其/rz 醉酒/nz 后/f 失控/vi 行为/n ，/w 我们/rr 认为/v 相比/vi [正常/a 状态/n]/nz 下/f 摔打/v 婴儿/n 的/ude1 案件/n ，/w 他/rr 的/ude1 [主观/a 恶性/b]/nz 相对/d 较小/d 。/w 此外/c ，/w 是/vshi 自行/d 饮酒/vi 还是/c 被/pbei 劝酒/vi 才/d 喝醉/vi 也/d 有/vyou 不同/a ，/w 郭/nz 是/vshi 朋友/n 请/v 他/rr 时/ng 喝醉/vi 的/ude1 。/w 
北/f 青/a 报/n ：/w 民事/b 部分/n 如何/ryv 赔偿/vn ？/w 
殷保明/nr ：/w 事发/vi 后/f 他/rr 和/cc 家人/n 去/vf 看/v 孩子/n 并/cc 道歉/vi ，/w 关于/p 孩子/n 治病/vi 、/w 赔偿/vn 也/d 都/d 很/d 积极/ad ，/w 并且/c 取得/v 了/ule 被害人/n 家长/n 的/ude1 谅解/vn 。/w 也/d 是/vshi 基于/p 上述/b 的/ude1 这些/rz 情况/n ，/w 我们/rr 认为/v 应/v 酌定/v [从/p 轻/a 处罚/vn]/nz 。/w 
北/f 青/a 报/n ：/w 庭审/v 中/f 曾/d 提到/v ，/w 郭/nz 在/p 事发/vi 后/f 曾/d 去/vf 山西/ns 想/v 逃避/vn ？/w 
殷保明/nr ：/w 每个人/mq 遇到/v 大是大非/n 问题/n 时/ng 都会/n 有/vyou 个/q 心理/n 准备/v 过程/n …/w …/w 那时/rzt 还/d 没有/v 立案/vn ，/w 并不/d 影响/vn 他/rr 后来/t 的/ude1 行为/n 是/vshi [自动/d 投案/vi]/nz 。/w 
北/f 青/a 报/n ：/w 郭增喜/nr 在/p 法庭上/nz 是/vshi 怎么/ryv 表述/vn 的/ude1 ？/w 
殷保明/nr ：/w 他/rr 声音/n 比较/d 小/a ，/w 说/v 得/ude3 也/d 比较/d 多/a ，/w 归纳/v 起来/vf 主要/b 有/vyou ：/w 他/rr 后悔/v 在/p 醉酒/nz 状态/n 下/f 摔/v 了/ule 孩子/n ，/w 向/p 被害人/n 道歉/vi ，/w 说/v 孩子/n 若/c 有/vyou 问题/n 他/rr 还/d 会/v 负责/vn 医治/v ；/w 他/rr 还/d 对/p 他/rr 自己/rr 的/ude1 家人/n 道歉/vi ，/w 对/p 这个/rz 事/n 引发/v 的/ude1 不良/a 社会/n 影响/vn 道歉/vi ，/w 并且/c 感谢/v 社会/n 对/p 此事/r 的/ude1 监督/vn 和/cc 关注/v ，/w 希望/v 能/v 有/vyou 改过自新/vl 的/ude1 机会/n 。/w 
北/f 青/a 报/n ：/w 您/rr 此前/t 提到/v ，/w 他/rr 的/ude1 压力/n 有/vyou 部分/n 是/vshi 来自/v 社会/n ，/w 他/rr 还/d 感谢/v 社会/n 的/ude1 监督/vn ？/w 
殷保明/nr ：/w 之前/f 几次/mq 会见/v ，/w 他/rr 都/d 希望/v 我们/rr 能/v 感谢/vn 媒体/n 公开/ad 公正/a 的/ude1 报道/vn ，/w 感谢/v 关注/vn 本案/r 的/ude1 社会/n [各界/rz 人士/n]/nz ，/w 包括/v 庭审/vn 时/ng 也/d 有/vyou 提到/v 。/w 这/rzv 说明/v 他/rr 对/p 什么/ry 是/vshi 善/ag 、/w 什么/ry 是/vshi 恶/a 有/vyou 认识/v ，/w 认为/v 报道/vn 对/p 社会/n 的/ude1 进步/vn 有/vyou 好处/n ，/w 尽管/c 是/vshi 关于/p 他/rr 的/ude1 。/w 这/rzv 表示/v 他/rr 在/p 酒醒/vi 后/f 对/p 这些/rz 问题/n 的/ude1 认识/vn 还是/c 到位/vi 的/ude1 。/w 
北/f 青/a 报/n ：/w 这个/rz 事件/n 的/ude1 发展/vn 中/f ，/w 当地/s [公安/n 部门/n]/nz 的/ude1 几位/n 负责人/nnt 也/d 受到/v 处理/vn ，/w 庭审/v 中/f 有/vyou 无/v 表述/vn ？/w 
殷保明/nr ：/w 没有/v ，/w 这个/rz 跟/p [刑事/b 案件/n]/nz 无关/v 。/w 
文/ng //w [本报/rz 记者/nnt]/nz 高淑英/nr 
