玻璃窗/n 上/f 留下/v 一枚/mq 清晰/a 的/ude1 “/w 弹孔/n ”/w 
被/pbei 打破/v 的/ude1 玻璃窗/n 就/d 位于/v 陈依伯/nr 的/ude1 身后/f 
昨日/t ，/w 福州/ns 市民/n 陈依伯/nr 坐/v 在/p 家中/s 客厅/n 看/v 报纸/n 时/ng ，/w 突然/ad 传来/v “/w 啪/o ”/w 的/ude1 一/m 声响/n ，/w 他/rr 回头/vi 发现/v 身后/f 窗户/n 突然/ad 变成/v 了/ule 鳞甲/n 状/ng ，/w 再/d 仔细/ad 一/m 看/v ，/w 玻璃/n 上/f 还有/v 一个/mq 清晰/a 的/ude1 “/w 弹孔/n ”/w 。/w 
陈依伯/nr 家住/v 福州/ns 台江区/ns 交通/n 西路/n [怡园/nz 社区/n]/ns [三/m 楼/n]/mq ，/w 昨日/m 上午/t ，/w 他/rr 吃/v 过早/d 饭后/t ，/w 拿起/v 了/ule 当天/t 的/ude1 报纸/n 坐/v 在/p 客厅/n 靠/v 窗/ng 椅子/n 上/f 看报/vi 。/w 上午/t 10时/t 许/v ，/w 陈依伯/nr 突然/ad 听到/v “/w 啪/o ”/w 的/ude1 一/m 声响/n ，/w 他/rr 转/v 过头/a 来/vf ，/w 发现/v 身后/f 玻璃窗/n 已经/d 变成/v 了/ule 鳞甲/n 状/ng ，/w 再/d 仔细/ad 一/m 看/v ，/w 玻璃/n 上/f 还有/v 一个/mq 清晰/a 的/ude1 “/w 弹孔/n ”/w 。/w 
“/w 当时/t 真的/d 吓着/nz 了/ule 。/w ”/w 陈依伯/nr 说/v ，/w 听到/v 响声/n 后/f ，/w 他/rr 还/d 发现/v 一些/mq 玻璃/n 碴/n 散落/v 在/p 他/rr 身上/s ，/w 经过/p 一番/mq 搜寻/v 后/f ，/w 他/rr 发现/v ，/w 对面/f 居民楼/n 除了/p [三/m 楼/n]/mq 站/vi 着/uzhe 两位/mq 老人/n 外/f ，/w 并/cc 没有/v 发现/vn 其他/rzv 可疑/a 人物/n ，/w 随即/d 陈依伯/nr 打电话/vi 报警/vn 。/w 
事后/f ，/w 陈依伯/nr 的/ude1 老伴/n 打扫/v 了/ule 客厅/n ，/w 没有/v 在/p 屋内/s 发现/v 有/vyou 钢珠/n 等/udeng 可疑/a 物/ng ，/w 陈依伯/nr 猜测/v ，/w 应该/v 是/vshi 气枪/n 所致/nz ，/w 钢珠/n 可能/v 被/pbei 反弹/vi 到/v 楼下/s 的/ude1 绿化带/n 上/f 。/w 
“/w 搬到/vf 这边/rzs 以来/f ，/w 我们/rr 和/cc 小区/n 的/ude1 居民/n 一直/d 相处/vi 得/ude3 很好/ad 。/w ”/w 陈依伯/nr 说/v ，/w 他们/rr 夫妻/n 俩/m 搬来/v 该/rz 小区/n 已经/d 住/vi 了/ule 两年/mq ，/w 直到/v 现在/t ，/w 与/cc 邻里/n 的/ude1 关系/n 都/d 算/v 不错/a ，/w 没有/v 跟/p 别人/rr 结过/nz 怨/v ，/w 也/d 没有/v 什么/ry 仇家/n 。/w 
“/w 现在/t 我/rr 都/d 不/d 敢/v 坐/v 在/p 那/rzv 看/v 报纸/n 了/ule 。/w ”/w 陈依伯/nr 说/v ，/w 因为/c 自己/rr 患有/v 心脏病/nhd ，/w 随身/d 都/d 带着/vn 药物/n 。/w 自从/p 遭遇/v 这次/r “/w 枪击/vn ”/w 事件/n 之后/f ，/w 他/rr 和/cc 老伴/n 都/d 不/d 敢/v 坐/v 在/p 客厅/n 靠/v 窗/ng 的/ude1 位置/n ，/w 担心/v 再次/d 遭遇/v “/w 袭击/vn ”/w 。/w 
接警/v 后/f ，/w [上海/ns 派出所/nis]/nt 民警/nnt 立即/d 前往/v [现场/s 勘查/vn]/nz ，/w 在/p 现场/s 和/cc 楼下/s 的/ude1 绿化带/n 中/f ，/w 民警/nnt 并/cc 没有/v 发现/vn 钢珠/n 等/udeng 其他/rzv 可疑/a 物/ng 。/w 但/c 从/p 玻璃窗/n 的/ude1 受损/vn 情况/n 上/f 看/v ，/w 民警/nnt 推测/v ，/w 极/d 有可能/nz 是/vshi 气枪/n 或/c 钢珠/n 弹弓/n 所/usuo 为/p 。/w 目前/t ，/w 案件/n 正在/d 进一步/d 调查/vn 中/f 。/w （/w 记者/nnt 陈建云/nr 刘朔文/nr ）/w 
