人民网/nz 讯/ng 1月18日/t 到/v 20日/t ，/w 安庆市/ns 绿色/n [有机/b 农产品/n]/nz （/w 合肥/ns ）/w 年/qt 货/n 展销会/n 在/p [合肥市/ns 安徽/ns 国际/n 会展/n 中心/nis]/nt 隆重/ad 举办/v ，/w 岳西县/ns 精选/v [21/m 家/q]/mq [农业/n 产业化/vn 龙头/n 企业/n]/nz 参加/v 展销/vn ，/w 销售/v 场面/n 异常/a 红火/a 。/w 省市/n 领导/n 韩先聪/nr 、/w 陈卫东/nr 、/w 虞爱华/nr 、/w 魏晓明/nr 等/udeng 亲临/v 岳西/nr 展台/n 视察/v 指导/vn 。/w 
本/rz 次年/t 货/n 展/vg ，/w 岳西县/ns 精心/ad 准备/v ，/w 由/p 副县长/nnt 方志国/nr 带/v 团/n 参展/vn ，/w 主要/b 有/vyou 名优/a 茶叶/n 、/w 畜禽/n 产品/n 、/w 特色/n 山珍/n 、/w 优质/b 粮油/n 、/w 加工/v 食品/n 等/udeng 五大/n 类/q 农产品/n ，/w 参展/vn 企业/n 均/d 是/vshi 安徽省/ns [名牌/n 产品/n]/nz 或/c [著名/a 商标/n]/nz 企业/n ，/w 产品/n 全部/m 通过/p 绿色/n 有机/b 或/c 无公害/b 产品认证/gi 。/w 在/p [三/m 天/qt]/mq 的/ude1 展销会/n 上/f ，/w [岳西翠兰/nrf 茶/n]/nz 、/w 野/b [山/n 茶籽油/nz]/nz 、/w 有机/b 黑/a 猪肉/nf 、/w 岳西/nr 山珍/n 、/w 麻/n 滩/ng 河/n 麻饼/nf 等/udeng 名优/a [绿色/n 食品/n]/nz 现场/s 销售/vn 红火/a ，/w 其中/rz 刘氏/nz 玉米面/nf 、/w 王/n 大/a 食品/n 糯米/nf 锅巴/nf 、/w 精华/n 食品厂/nis 麻球/nf 霜/n 果/ng 销售一空/vl ，/w 厂家/n 连续/a 补货/nz ，/w 展销会/n 累计/vd 销售/v 额达/nrf 40多万元/m 。/w 
[生态/n 农业/n]/nz 一直/d 是/vshi 岳西县/ns 的/ude1 “/w 名片/n ”/w 。/w 2013年/t ，/w 该县/r 共建/v 高标准/d 茶园/n [2/m ./w 75/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 全县/n 茶园/n 基地/nis 面积/n 超过/v [14/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 干/v 茶/n 总产/n [4100/m 吨/q]/mq 。/w [高山/n 蔬菜/n]/nz 种植/v 面积/n 达/v [13/m ./w 1/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 产量/n [11/m 万吨/q]/mq 。/w 瓜蒌/nz 种植/v 面积/n 发展/vn 到/v [2/m 万/d 亩/q]/mq 。/w 共建/v 油茶/n 、/w 猕猴桃/nf 、/w 板栗/n 等/udeng 农作物/n 基地/nis 超过/v [30/m 万/d 亩/q]/mq 。/w 有机/b 黑猪/nz 等/udeng [特色/n 养殖/vn]/nz 达/v 9万/m 多头/n 。/w 该县/r 因此/c 荣获/v “/w 中国/ns 绿色/n 果菜/n 之/uzhi 乡/n ”/w 称号/n ，/w [高山/n 蔬菜/n]/nz 成为/v 了/ule 海军/nnd 亚丁湾/nz [护航/vi 舰队/nis]/nz 的/ude1 专供/nz 产品/n ，/w 有机/b 黑/a 猪肉/nf 走进/v 了/ule [上海/ns 世博会/n]/nt 。/w （/w 梁月升/nr 张旭/nr 中/f ）/w 
