1月21日/t 下午/t ，/w 芜湖市/ns 副市长/nnt 、/w [高新区/nz 管委会/nis]/nto 主任/nnt 、/w [弋江区/ns 区委/nis]/nt 书记/nnt 张志宏/nr 首先/d 来到/v [弋江/nz 桥/n 街道/ns 中/f 建/v 七/m 局/n]/nt [生活/vn 小区/n]/nz 困难/an 党员/nnt 赵世秋/nr 家中/s ，/w 张志宏/nr 送/v 上/f [1000/m 元/q]/mq 慰问金/n ，/w 向/p 他/rr 转达/v 了/ule 市委/nis 、/w 市政府/n 的/ude1 亲切/a 关怀/vn ，/w 嘱托/vn 他/rr [保重/v 身体/n]/nz 、/w 温暖/an 过冬/vi 。/w 
接着/c ，/w 张志宏/nr 又/d 来到/v 白马/n 街道/ns 新义村/ns 的/ude1 困难户/n 韩世德/nr 、/w 韩大兵/nr 、/w 孙志瑜/nr 等/udeng 家中/s ，/w 为/p 每人/r 送/v 上/f 慰问金/n [800/m 元/q]/mq 。/w 张志宏/nr 了解到/v 韩世德/nr 患有/v 甲亢/nhd 没钱/vi 治疗/vn 后/f ，/w 专门/d 请来/v 了/ule [二/m 院/n]/mq 专家/nnt 姚主任/nr ，/w 上门/vi 为/p 其/rz 免费/vd 制定/v 详细/a 的/ude1 治疗/vn 方案/n 。/w 
张志宏/nr 嘱咐/v 社区/n 和村居/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 要/v 积极/ad 安排/v 好/a 他们/rr 的/ude1 冬季/t 生活/vn ，/w 让/v 他们/rr 感受到/nz [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 关爱/vn ，/w 度过/v 一个/mq 欢乐/a 祥和/a 的/ude1 春节/t 。/w 
