《/w 新闻/n 1/m +/w 1/m 》/w 2014年1月21日/t 完成/v 台本/n 
—/w —/w 张海/nr 多次/mq “/w 立功/vi ”/w ，/w 法律/n 呢/y ？/w 
节目/n 导/vg 视/vg ：/w 
解说/vn ：/w 
[重大/a 立功/vi]/nz 虚假/a ，/w 张海/nr 可能/v 外逃/vi ，/w [广东省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 、/w 高/a 广东省/ns 人们/n 检察院/nis 相继/d 披露/v [健力宝/nf 集团/nis]/nt 原/b 董事长/nnt 张海案/nr 的/ude1 重大/a 信息/n 。/w 
记者/nnt ：/w 
目前/t 虚假/a 立功/vi ，/w 以/p 获取/v 减刑/vn 的/ude1 原/b [健力宝/nf 集团/nis]/nt 董事长/nnt 张海先/nr 以/p 失踪/vi 逃往/v 国外/s 。/w 
解说/vn ：/w 
15年/t 改判/v [10/m 点/qt]/mq ，/w 张海/nr 立功/vi 虚假/a ，/w 十年/mq 减刑/vi 到/v 六年/t ，/w 张海/nr 立功/vi 虚假/a ，/w 这/rzv 到底/d 是/vshi 一个/mq 什么样/ryv 的/ude1 案件/n ？/w 
声音/n 来源/n [羊城/ns 晚报/n]/nz 王普/nr ：/w 
张海/nr 事件/n 其实/d 很/d 简单/a ，/w 张海/nr 从/p 看守所/nis 的/ude1 时候/n 就/d 开始/v 做假/nz 了/ule 。/w 
解说/vn ：/w 
改判/v 可能/v 错误/n ，/w 减刑/vi 存在/v 错误/n ，/w [广东省/ns 高院/n]/nt 宣布/v ，/w 张海案/nr 重新/d 立案/vi 审查/vn 。/w 《/w 新闻/n 1/m +/w 1/m 》/w [今日/t 关注/v]/nz ：/w 张海/nr 多次/mq 立功/vi ，/w 法律/n 呢/y ？/w 
评论员/nnt 董倩/nr ：/w 
晚上好/nz ，/w 欢迎/v 收看/vn 正在/d 直播/vn 的/ude1 《/w 新闻/n 1/m +/w 1/m 》/w 。/w 
在/p 2011年/t 的/ude1 时候/n ，/w 当时/t 的/ude1 [健力宝/nf 集团/nis]/nt 的/ude1 董事长/nnt 张海/nr ，/w 刑满释放/nz 了/ule 。/w 那时候/nz 有/vyou 很多/m 的/ude1 记者/nnt 采访/v 他/rr 的/ude1 家人/n 和/cc 秘书/nnt ，/w 得到/v 的/ude1 回答/vn 是/vshi ，/w 希望/v 人们/n 逐渐/d 忘掉/v 这个/rz 人/n ，/w 但是/c 有意思/al 的/ude1 事/n ，/w 在/p 三年/t 之后/f 的/ude1 今天/t ，/w 这个/rz 人/n 又/d 用/p 另外/c 的/ude1 一种/mq 方式/n ，/w 又/d 重新/d 回到/v 人们/n 的/ude1 视野/n 之中/f ，/w 这一次/mq 是因为/c 他/rr 涉嫌/v 虚假/a 虚/a 立功/vi 减刑/vi ，/w 同时/c 已经/d 失踪/vi 有可能/nz 逃到/v 国外/s ，/w 曾经/d 轰动一时/vl 的/ude1 张海万/nr ，/w 为什么/ryv 这一次/mq 重/a 掀/v 波澜/n ，/w 我们/rr 从/p 里面/f 能够/v 看到/v ，/w 暴露/v 出来/vf 的/ude1 问题/n 是/vshi 什么/ry ？/w 今天/t 我们/rr 一起来/nz 关注/v 。/w 
(/w 播放/v 短片/n )/w 
解说/vn ：/w 
[健力宝/nf 集团/nis]/nt 原/b 董事长/nnt 张海一/nr 案/ng ，/w 几年/mq 前/f 层/qv 轰动一时/vl ，/w 而/cc 这个/rz 原本/d 应该/v 尘埃落定/vl 的/ude1 案件/n ，/w 却/d 再/d 最近/t 两天/mq 又/d 再次/d 被/pbei 外界/n 关注/v ，/w 因为/c 这/rzv 一/m 案件/n 的/ude1 审理/vn 和/cc 执行/v ，/w 疑问/n 重重/z 。/w 
“/w 张海/nr ，/w 可能/v 跑/v 了/ule ”/w ，/w [这个/rz 消息/n]/nz 来/vf 与/cc 1月17/t 号/q [广东省/ns 两会/n]/nt 一个/mq 政协/nis 分组/vn 讨论/v 会上/n 。/w 
《/w [羊城/ns 晚报/n]/nz 》/w 记者/nnt 王普/nr ：/w 
当时/t 是/vshi [17/m 号/q]/mq 的/ude1 上午/t ，/w 省政府/n 委员/nnt ，/w [广东省/ns 检察院/nis]/nto [副/b 检察长/nnt]/nnt 黄武/nr ，/w 就/d 在/p 小组/nis 讨论/v 会上/n 的/ude1 发言/vn ，/w 当时/t 也/d 是/vshi 讲/v 司法/n 目前/t 存在/v 的/ude1 一些/mq 问题/n ，/w 就/d 说/v 考核/vn 评论/n 制/v ，/w 他/rr 谈到/v 了/ule 律师/nnt 的/ude1 发挥/vn 作用/n ，/w 大概/d 前后/f 谈/v 了/ule [四/m 个/q]/mq 问题/n 之后/f ，/w 有/vyou 委员/nnt 插话/vi ，/w 委员/nnt 说/v 张海/nr 的/ude1 情况/n 是/vshi 怎么样/ryv ？/w 原话/n 是/vshi 这么/rz 说/v 。/w 完了/vi 之后/f ，/w 黄武/nr 就是说/c ，/w 张海进/nr 看守所/nis 的/ude1 时候/n ，/w 就/d 开始/v 做假/nz 了/ule ，/w 还/d 说/v 现在/t 已经/d 对/p 他/rr 进行/vn 重新/d 立案/vi ，/w 那/rzv 就/d 有/vyou 委员/nnt 说/v ，/w 那/rzv 现在/t 张海/nr 去/vf 了/ule 哪里/rys 呢/y ？/w 黄武/nr 就/d 说/v 张海/nr 目前/t 已经/d 找/v 不到/v 了/ule ，/w 失踪/vi 了/ule ，/w 有的/rz 委员/nnt 是不是/v 出国/vn 了/ule 呢/y ？/w 他/rr 说/v 很可能/nz 已经/d 跑到/v 国外/s 去/vf 了/ule 。/w 
解说/vn ：/w 
据/p 这位/r 在/p 现场/s 的/ude1 记者/nnt 回忆/v ，/w 当时/t 委员/nnt 们/k 关于/p 张海/nr 的/ude1 话题/n 讨论/v ，/w 只/d 进行/vn 了/ule [三/m 五/m 分钟/qt]/mq ，/w 然后/c 简短/a 对话/vn 中/f 的/ude1 信息/n ，/w 却/d 引起/v 了/ule 舆论/n 的/ude1 极大/a 关注/v ，/w 张海/nr 案件/n 到底/d 发生/v 了/ule 什么/ry ？/w 他/rr 为什么/ryv 要/v 外逃/vi ？/w 
张海/nr ：/w 
过去/vf 健力宝/nf 是/vshi 一个/mq [诺亚/nrf 方舟/n]/nz ，/w 我/rr 现在/t 希望/v 它/rr 变成/v 一个/mq 航空母舰/n 。/w 
解说/vn ：/w 
[很多/m 人/n]/mq 知道/v 张海/nr ，/w 是/vshi 从/p 他/rr 掌门/nnt 健力宝/nf 开始/v ，/w 而/cc 梳理/v 他/rr 的/ude1 身份/n 也/d 颇为/d 传奇/n ，/w 他/rr 14岁时/t 是/vshi 有/vyou 特异功能/n 的/ude1 [气功/n 大师/nnt]/nz ，/w [28/m 岁/qt]/mq 入/v 驻/v 健力宝/nf ，/w 他/rr 头/n 上/f 的/ude1 光环/n [越来越/d 多/a]/nz ，/w 中国/ns 最/d 年轻/a 得/ude3 上/f 是/vshi 公司/nis 董事长/nnt ，/w 资本/n 大颚/nz ，/w 健力宝/nf 掌门人/nnt ，/w 然而/c 这个/rz 当时/t 国内/s 最大/gm 的/ude1 饮料/nf 厂家/n ，/w 却/d 在/p 张海/nr 的/ude1 领导/n 下/f ，/w 日渐/d 低迷/a 。/w 2005年31/t 岁/qt 的/ude1 张海/nr 被/pbei 批捕/v ，/w 2007年/t [佛山市/ns 中/f 院/n]/nt ，/w 对/p 张海/nr 涉嫌/v 职务/n 侵占/v 和/cc 挪用/v 资金/n 一/m 案/ng 宣判/v ，/w 一审/b 判决/v 张海/nr 有期徒刑/n 15年/t ，/w 张海/nr 不服/v ，/w 提起/v 申诉/vn 。/w 
记者/nnt ：/w 
轰动一时/vl 的/ude1 健力宝/nf 原/b 董事长/nnt 张海一/nr 案/ng 昨天/t 终于/d 有/vyou 了/ule 一个/mq 结果/n ，/w [广东省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 做出/v 了/ule [终审/n 判决/vn]/nz ，/w 张海/nr 因为/c 带/v 狱中/s 检举/v 有功/vn ，/w 减刑/vi 五年/t ，/w 最终/d 被/pbei 判处/v 十年/mq 有期徒刑/n 。/w 
解说/vn ：/w 
2008年/t 张海案/nr 终审/n 改判/v 为/p 有期徒刑/n 十年/mq ，/w 而/cc 根据/p [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 随后/d 的/ude1 刑期/n 中/f ，/w 张海再/nr 有/vyou [重大/a 立功/vi 表现/v]/nz ，/w 获得/v 了/ule 四年/t 减刑/vi ，/w 直到/v 其/rz 2011年/t 出狱/vi 时/ng ，/w 实际/n 服刑/vi 还/d 不到/v 六年/t ，/w 不过/c 最新/a 的/ude1 信息/n 显示/v ，/w 张海/nr 的/ude1 改判/v 和/cc 减刑/vi 可能/v 存在/vn 严重/a 问题/n 。/w 首先/d 是/vshi 在/p 今年/t 1月10/t 号/q ，/w [广东省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt ，/w 通过/p 其/rz 官方/n 微博/n 发布/v 消息/n ，/w 张海/nr 在/p 监狱/nis 服刑/vi 期间/f 的/ude1 立功/vn [重大/a 立功/vi 表现/v]/nz 均/d 属/v 虚假/a ，/w 以此/d 裁定/vn 对/p 你/rr 其/rz 减刑/vi 错误/n ，/w [韶关/ns 中/f 院/n]/nt 依法/d 重审/nz ，/w 并/cc 于/p 2013年10月31/t 号/q 对/p 张海/nr 两次/mq 减刑/vi 的/ude1 裁定/vn 予以/vx 撤销/v ，/w [广东/ns 高院/n]/nt 同时/c 认为/v ，/w 该案/r 原/b 生效/vi 判决/vn 认定/v 张海/nr 有/vyou 立功/vi 表现/v 得/ude3 事实/n ，/w 也/d 可能/v 有/vyou 误/v ，/w 目前/t 以/p 立案/vi 审查/vn 。/w 
董倩/nr ：/w 
在/p [17/m 号/q]/mq 广东省/ns 的/ude1 两/m 会上/n ，/w 本来/d 张海案/nr 的/ude1 提出/v 的/ude1 ，/w 就是/v 这样/rzv 的/ude1 一个/mq 花絮/n 性质/n ，/w 但是/c 没有/v 想到/v 这样/rzv 的/ude1 一个/mq 花絮/n 性质/n 的/ude1 信息/n ，/w 却/d 喧宾夺主/vl 成为/v 了/ule 各/rz 大媒体/nz 关注/v 的/ude1 重点/n 。/w [究其/nz 原因/n]/nz ，/w 我们/rr 归总/v 了/ule 一下/mq ，/w 大概/d 就是/v 因为/c [三/m 个/q]/mq 关键词/n 。/w 首先/d 就是/v 因为/c 这个/rz 改判/v ，/w 请注意/nz 他/rr 十五年/t 改判/v 成/v 十年/mq ，/w 是/vshi 发生/v 在/p 张海/nr 在/p 看守所/nis 期间/f ，/w 原因/n 是/vshi 他/rr 有/vyou 重大/a 的/ude1 立功/vn 表现/v ，/w 但是/c 我们/rr 也/d 看到/v ，/w 在/p [广东省/ns 高院/n]/nt 1月10/t 号/q 的/ude1 官方/n 微博/n 当中/f ，/w 他们/rr 说/v 该案/r 原/b 生效/vi 判决/vn 认定/v 张海/nr 有/vyou 立功/vi 表现/v 的/ude1 事实/n ，/w 有可能/nz 是/vshi 有/vyou 误/v 的/ude1 ，/w 目前/t 以/p 立案/vi 审查/vn 。/w 那么/c 这/rzv 关系到/v 重大/a 量刑/vi 的/ude1 信息/n 有/vyou 误/v ，/w 说明/v 这样/rzv 的/ude1 一个/mq 案子/n ，/w 可能/v 是/vshi 一个/mq 错判/nz 。/w 
再/d 来看/u 第二个/mq 关键词/n ，/w 就是/v 减刑/vn 。/w 从/p 十年/mq 减刑/vi 到/v 六年/t ，/w 这/rzv 中间/f 到底/d 是/vshi 经过/p 什么样/ryv 的/ude1 过程/n ？/w 我们/rr 再/d 来看/u [广东省/ns 高院/n]/nt 的/ude1 官方/n 微博/n ，/w 他们/rr 说/v 张海/nr 在/p 监狱/nis 服刑/vi 期间/f 的/ude1 立功/vn 重大/a ，/w 立功/vi 表现/v 均/d 属/v 虚假/a ，/w 以此/d 裁定/vn 是/vshi 对/p 其/rz 减刑/vi 是/vshi 错误/n 的/ude1 ，/w [韶关/ns 中/f 院/n]/nt 依法/d 重新/d 审理/v ，/w 并/cc 与/cc 2013年10月31/t 号/q 对/p 张海/nr 两次/mq 的/ude1 裁定/vn 予以/vx 撤销/v 。/w 那/rzv 非常/d 明确/a ，/w 这个/rz 阶段/n 的/ude1 减刑/vn 是/vshi 错误/n 的/ude1 ，/w 这/rzv 就/d 涉及/v 到/v 相关/vn [工作/vn 人员/n]/nnt 的/ude1 一个/mq 渎职/vi 的/ude1 问题/n 。/w 
那么/c [第三/m 个/q]/mq 关键词/n ，/w 我们/rr 再/d 来看/u ，/w 就是/v 张海/nr 的/ude1 出逃/vn ，/w 他/rr 在/p 刑满释放/nz 2011年/t 之后/f ，/w 已经/d 刑满释放/nz 了/ule ，/w 那/rzv 在/p 那/rzv 之后/f ，/w 他/rr 就/d 按照/p 官方/n 的/ude1 表述/vn ，/w 有可能/nz 是/vshi 已经/d 出逃/vi ，/w 至于/p 失踪/vi 的/ude1 确切/a 时间/n ，/w 目前/t 我们/rr 不/d 知道/v 。/w 好/a ，/w 接下来/vl 我们/rr 就/d 根据/p 这些/rz 信息/n ，/w 马上/d 连线/v [中国/ns 政法/n 大学/nis]/ntu 的/ude1 刑法学/n 教授/nnt 阮齐林/nr 先生/n 。/w 
(/w 电话/n 连线/v )/w 
董倩/nr ：/w 
阮/nz 教授/nnt 你/rr 看/v ，/w 2013年10月31/t 号/q ，/w 也/d 就是/v 去年/t 的/ude1 时间/n ，/w [韶关/ns 中/f 院/n]/nt 已经/d 撤销/v 了/ule 张海/nr 的/ude1 两次/mq 减刑/vi ，/w 那么/c 现在/t 他人/rr 已经/d 出狱/vi 了/ule ，/w 2011年/t 的/ude1 时候/n 就/d 已经/d 出狱/vi 了/ule ，/w 那/rzv 按照/p 相关/vn 的/ude1 规定/n ，/w 现在/t 应该/v 怎么办/ryv 呢/y ？/w 
[中国/ns 政府/nis 大学/nis]/nt 形势/n [司法/n 学院/nis]/nt 阮齐林/nr ：/w 
按照/p 相关/vn 的/ude1 规定/n ，/w 既然/c 他/rr 减刑/vi 是/vshi 弄虚作假/vl 的/ude1 ，/w 因此/c 是/vshi 无效/vi 的/ude1 ，/w 就/d 需要/v 对/p 他/rr 进行/vn [收监/vi 执行/v]/nz ，/w 也/d 就是说/c 如同/v 他/rr 没有/v 刑法/n 刑罚/n 没有/v 执行/vn 完毕/vi 的/ude1 情况/n 一样/uyy 的/ude1 ，/w 给/p 他/rr [收监/vi 执行/v]/nz ，/w 也/d 就是说/c ，/w 把/pba 被/pbei 减去/v 的/ude1 刑期/n 继续/v 执行/vn 。/w 
董倩/nr ：/w 
这/rzv 是/vshi 关于/p 刑期/n 的/ude1 问题/n ，/w 那/rzv 现在/t 为了/p 是/vshi 人/n 已经/d 失踪/vi 了/ule 找/v 不到/v 了/ule ，/w 有可能/nz 到/v 国外/s 去/vf 了/ule ，/w 那/rzv 针对/p 目前/t 这样/rzv 的/ude1 一种/mq 情况/n ，/w 怎样/ryv 把/pba 他/rr 捉拿归案/vl ？/w 
阮齐林/nr ：/w 
董倩/nr ：/w 
你/rr 的/ude1 意思/n 就是说/c ，/w 现在/t 面对/v 一个/mq 失踪/vi 的/ude1 人/n ，/w 当务之急/n 是/vshi 要/v 把/pba 它/rr 捉拿归案/vl 之后/f ，/w 继续/v 服/v 他/rr 没完/vi 的/ude1 剩下/v 的/ude1 刑/n 。/w 
