昨日/t ，/w [第/m 十届/mq]/mq [中国/ns 足球/n 协会/nis]/nt [会员/nnt 大会/n]/nz （/w 足/a 代/q 会/v ）/w 在/p 河北/ns [香河/ns 国家/n 足球/n 训练/vn 基地/nis]/nz 召开/v 。/w 上午/t ，/w 会议/n 选举/v 出新/vn 一届/mq 足协/nis 领导/n 机构/n ，/w [国家/n 体育/n 总局/nis]/nto 副局长/nnt 蔡振华/nr 当选/v 足协/nis 主席/nnt ，/w 足/a 管/v 中心/nis 主任/nnt 张剑任/nr 常务/b 副主席/nnt 。/w 在/p 就职/vi 发言/vi 时/ng ，/w 蔡振华/nr 称/v 自己/rr “/w 走上/v 了/ule 一条/mq 不/d 归/v 路/n ”/w 。/w 
昨日/t 上午/t ，/w 会议/n 选举/v 产生/vn 两位/mq [中国/ns 足球/n]/nz 顾问/nnt ，/w 分别/d 是/vshi 足坛/n 元老/n 年维泗/nr 和/cc [万/d 达/v 集团/nis]/ntc 董事长/nnt 王健林/nr ；/w 还/d 选举/v 出/vf 了/ule [7/m 位/q]/mq 足协/nis 副主席/nnt ，/w 分别/d 是/vshi 张剑/nr 、/w 王登峰/nr 、/w 魏吉祥/nr 、/w 于洪臣/nr 、/w 林晓华/nr 、/w 张吉龙/nr 和/cc 容志行/nz 。/w 王登峰/nr 是/vshi [教育部/nt 体育/n 卫生/an 与/cc 艺术/n 教育/vn 司/ng]/nt 司长/nnt ，/w 足协/nis 此次/rz 吸纳/v 教育/vn 部门/n 管理者/nnt ，/w 也/d 是/vshi 为/p 将来/t 进一步/d 开展/v 足球/n [体/ng 教/v 结合/v]/nz 铺路/vi 。/w 
蔡振华/nr 在/p 大会/n 上/f 发言/vi 时/ng 表示/v ，/w 发展/v [足球/n 运动/vn]/nz 时间/n 紧/d 、/w 任务/n 重/a ，/w “/w 我/rr 能够/v 说/v 的/ude1 只有/c [六/m 个/q]/mq 字/n ：/w 决心/n 、/w 信心/n 、/w 恒心/n 。/w ”/w 随后/d ，/w 蔡振华/nr 对/p 这/rzv [三/m 个/q]/mq 名词/n 做/v 了/ule 解读/v ，/w 他/rr 表示/v [中国/ns 足球/n]/nz 要/v 明确/a 自己/rr 的/ude1 目标/n ，/w 走上/v 正轨/n 。/w 
“/w 选择/v 了/ule 足球/n 工作/vn ，/w 我/rr 知道/v 很难/d ，/w 也/d 是/vshi 走上/v 了/ule 一条/mq 不/d 归/v 路/n 。/w ”/w 蔡振华/nr 说/v 到/v 这里/rzs ，/w 与会者/n 发出/v 阵阵/q 笑声/n ，/w “/w 但/c 这/rzv 副/b 担子/n 既然/c 落在/v 我/rr 肩上/s ，/w 就/d 没有/v 回头路/n 。/w ”/w 蔡振华/nr 说/v 。/w 他/rr 后来/t 接受/v 采访/vn 被/pbei 问及/v “/w 不/d 归/v 路/n ”/w 的/ude1 含义/n 时/ng ，/w 做出/v 了/ule 这样/rzv 的/ude1 解释/vn ，/w “/w 我/rr 的/ude1 任期/n 是/vshi 有限/a 的/ude1 ，/w 我/rr 也/d 希望/v 在/p 我/rr 的/ude1 任期/n 里/f 实现/v 我们/rr 的/ude1 终极/n 足球/n 梦/n ，/w 但/c 确实/ad 困难重重/vl ，/w 不过/c 我/rr 不会/v 被/pbei 困难/an 吓倒/v 。/w ”/w 
■/w 解读/v 
司法/n 介入/v 体育/n 将/d 常态化/nz 
蔡振华/nr 昨日/t 接受/v 采访/vn 时/ng 说/v ，/w 司法/n 介入/v 体育/n 常态化/nz 机制/n 正在/d 完善/v ；/w 20年/t 后/f 成为/v [亚洲/ns 足球/n]/nz 强国/n 的/ude1 目标/n [切合/v 实际/n]/nz ；/w 国家队/nis 选/v 帅/ng 工作/vn “/w 正常/a ”/w 。/w 
记者/nnt ：/w 司法/n 介入/v 体育/n 常态化/nz 机制/n 建设/vn 怎样/ryv （/w 问题/n 背景/n 为/p 刘健/nr 的/ude1 “/w [阴阳/b 合同/n]/nz ”/w ）/w ？/w 
蔡振华/nr ：/w 我们/rr 在/p 工作报告/v （/w 《/w [中国/ns 足球/n 协会/nis]/nt 工作报告/v 》/w ）/w 和/cc 规划/n （/w 《/w [中国/ns 足球/n]/nz 中长期/n [发展/vn 规划/n 纲要/n]/nz 》/w （/w [征求/v 意见/n 稿/ng]/nz ）/w ）/w 里/f 都/d 说/v ，/w 要/v 规范/vn 俱乐部/nis 建设/vn ，/w 其中/rz 包括/v 合同/n ，/w 我们/rr 有/vyou [仲裁/vn 委员会/nis]/nis 等/udeng 机构/n 来/vf 处理/vn 这样/rzv 的/ude1 事/n 。/w 每年/r 的/ude1 俱乐部/nis 审查/vn 、/w 监管/vn 里面/f 也/d 都/d 有/vyou 明文规定/vl 。/w 如果/c 确实/ad 需要/v 司法/n 介入/v ，/w 我们/rr 会/v 积极/ad 地/ude2 配合/v 。/w 司法/n 介入/v 体育/n 常态化/nz 机制/n 正在/d 一步步/m 完善/v 。/w 
记者/nnt ：/w 用/p 20年/t 把/pba 中国/ns 建设/vn 成为/v [亚洲/ns 足球/n]/nz 强国/n 的/ude1 目标/n 是否/v [切合/v 实际/n]/nz ？/w 
蔡振华/nr ：/w 设定/v 20年/t 成为/v [亚洲/ns 足球/n]/nz 强国/n 的/ude1 目标/n ，/w 是/vshi 根据/p 我们/rr 现实/n 状况/n 而/cc 定/v 。/w [中国/ns 足球/n]/nz 落后/a 是/vshi 系统性/n 的/ude1 ，/w 国字号/nz 成绩/n 差/a 的/ude1 背后/f 更多/ad 的/ude1 是/vshi 足球/n 基础/n 薄弱/a 。/w 当然/d 我们/rr 设立/v 了/ule 阶段性/n 目标/n ，/w 即/v 在/p 10年/t 后/f [缩小/v 差距/n]/nz ，/w 进入/v 亚洲/ns 前列/n ，/w 然后/c 希望/v 像/v 日本/ns 韩国/nsf 一样/uyy 成为/v 世界/n 强/a 队/n 。/w 我们/rr 并/cc 不是/c 要/v 用/p 20年/t 慢慢/d [实现/v 目标/n]/nz ，/w 而是/c 在/p 这/rzv 20年/t 每天/r 都会/n 努力/ad ，/w 尽早/d [实现/v 目标/n]/nz 。/w 
记者/nnt ：/w 国/n 足/a 选/v 帅/ng 进展/vn 如何/ryv ？/w 
蔡振华/nr ：/w 选/v 帅/ng 既/c 要/v 立足/vi 眼前/s ，/w 更/d 要/v 立足/vi 长远/a 。/w [中国/ns 足球/n]/nz 现在/t 究竟/d 缺/v 什么/ry ，/w 存在/v 什么/ry 问题/n ，/w 怎么/ryv 才能/n 给/p 国人/n 带来/v 希望/vn ？/w 不是/c 说/v 请/v 一个/mq 教练/nnt 或/c 大牌/n 教练/nnt 就/d 能/v 解决/vn 所有/b 问题/n ，/w 我们/rr 更多/ad 的/ude1 考虑/vn 是/vshi 候选人/nnt 先/d 要/v 了解/vn [中国/ns 足球/n]/nz ，/w 特别/d 是/vshi [中国/ns 国家队/nis]/nt 现状/n ，/w 同时/c 要/v 了解/vn 亚洲/ns 的/ude1 情况/n ，/w 要/v [一步/mq 一步/mq]/nz 走/v ，/w 千万/m 别/d 好高骛远/vl 。/w 选/v 帅/ng 在/p 按/p 步骤/n 进行/vn ，/w 有/vyou [若干/m 方案/n]/mq ，/w 目前/t 进展/vn 正常/a 。/w 据/p 新华社/nt 电/n （/w 记者/nnt 赵宇/nr ）/w 
■/w 动向/n 
足协/nis 不再/d 承担/v 联赛/n 管理/vn 工作/vn 
[职业/n 联赛/n]/nz 理事会/nis 执行局/nis 和/cc 中超/n 公司/nis 运营/vn 联赛/n 
新京报/nz 香河/ns 讯/ng （/w 记者/nnt 赵宇/nr ）/w 张剑/nr 昨日/t 在/p 足/a 代/q 会上/n 作/v 了/ule 《/w [中国/ns 足球/n 协会/nis]/nt 工作报告/v 》/w ，/w 其中/rz 最/d 引/v 人/n 关注/v 的/ude1 内容/n 是/vshi ，/w 本次/r 会议/n 后/f 足协/nis 不再/d 负责/v 联赛/n 管理/vn 工作/vn 。/w 
张剑/nr 强调/v ，/w 足球/n 是/vshi 一项/mq 系统工程/n ，/w 远/a 超出/v 足协/nis 的/ude1 职能/n 范围/n ，/w 他/rr 希望/v 各/rz 部门/n 能/v 大力支持/v [中国/ns 足球/n]/nz 的/ude1 发展/vn 。/w 其中/rz 包括/v 财政/n 和/cc 规划/n 部门/n 、/w 教育/v 部门/n 、/w [公安/n 部门/n]/nz 、/w 社团/n 领域/n 、/w 财税/n 部门/n 和/cc 广电/n 部门/n 等/udeng 。/w 
张剑/nr 特意/d 强调/v ，/w 本次/r 大会/n 是/vshi 足球/n 回归/v 正常/a 体系/n 的/ude1 开始/vn ，/w 足协/nis 将/d 继续/v 深化改革/v ，/w “/w 本次/r 会议/n 后/f ，/w 协会/nis 不再/d 承担/v 联赛/n 的/ude1 管理/vn 工作/vn ，/w 只是/d 在/p 监管/v 方面/n 做好/v 自己/rr 的/ude1 工作/vn 。/w ”/w 
目前/t ，/w [职业/n 联赛/n]/nz 的/ude1 管理/vn 已/d 划归/v 给/p [职业/n 联赛/n]/nz 理事会/nis 执行局/nis ，/w 商务/n 开发/vn 工作/vn 主要/b 由/p 中超/n 公司/nis 负责/v 。/w 此次/rz 足/a 代/q 会/v 结束/vn 后/f ，/w 足协/nis 将/d 全部/m 放权/vi 给/p 这/rzv 两个/mq 机构/n 来/vf 运营/vn 联赛/n 。/w 
■/w 声音/n 
陈培德/nr ：/w 足协/nis 放权/vi 是/vshi 一种/mq 进步/vn 
新京报/nz 香河/ns 讯/ng （/w 记者/nnt 赵宇/nr ）/w 作为/p [特邀/vn 代表/nnt]/nz ，/w [71/m 岁/qt]/mq 的/ude1 [浙江省/ns 原/b 体育局/nis]/nt 局长/nnt 、/w “/w 足坛/n 打假/v 斗士/n ”/w 陈培德/nr 昨日/t 也/d 参加/v 了/ule 足/a 代/q 会/v 。/w 谈及/v [管/v 办/v 分离/vi]/nz ，/w 陈培德/nr 给予/vn 高度/d 支持/v 。/w “/w 以前/f 足协/nis 既是/c 裁判员/nnt 又是/c 运动员/nnt ，/w 不/d 腐败/an 才怪/v 呢/y 。/w ”/w 陈培德/nr 说/v ，/w 彻底/ad 将/d 联赛/n 管理权/n 放手/vi 是/vshi 一种/mq 进步/vn 。/w 
不过/c ，/w 陈培德/nr 也/d 有/vyou 担心/v ，/w “/w 联赛/n 让/v 中超/n 公司/nis （/w [职业/n 联赛/n]/nz 理事会/nis 执行局/nis ）/w 直接/ad 操办/v ，/w 他们/rr 的/ude1 [人员/n 素质/n]/nz 怎么样/ryv ，/w 有/vyou 没有/v 机制/n 自我/rr 约束/vn ，/w 这/rzv 也/d 很/d 关键/n 。/w 以前/f 常/d 讲/v [两/q 句话/q]/mq ，/w ‘/w [一/d 管/v]/mq 就/d 死/v ，/w 一/m 放/v 就/d 乱/d ’/w ，/w 这/rzv 对于/p 我们/rr 来说/uls 确实/ad 是/vshi 个/q 难题/n ，/w 接下来/vl [管/v 办/v 分离/vi]/nz 的/ude1 效果/n 怎么样/ryv ，/w 要/v 用/p 实践/vn 来/vf 检验/vn 。/w ”/w 
前晚/nz ，/w 张剑/nr 特意/d 上门/vi 求教/v ，/w 问/v 陈培德/nr “/w 争取/v 20年/t 成为/v [亚洲/ns 足球/n]/nz 强国/n ”/w 时间/n 是否/v 太/d 长/a 。/w “/w 我/rr 觉得/v 20年/t 的/ude1 期限/n 是/vshi 有/vyou 道理/n 的/ude1 。/w 我们/rr 过去/vf 提/v 过/uguo [十年/mq 规划/n]/nz ，/w 目标/n 是/vshi 女足/nis 世界/n 一流/b ，/w 男足/nis 打进/v 世界杯/n ，/w 但/c 结果呢/nz ？/w 现在/t 调子/n 定/v 得/ude3 比较/d 低/a 没错/vi ，/w 我们/rr 要/v 承认/vn 落后/a ，/w 更/d 要/v 不甘落后/vl 。/w ”/w 陈培德/nr 说/v 。/w 
