这/rzv 是/vshi 1月18日/t 拍摄/v 的/ude1 [杭州/ns 西湖/ns]/ns 北/f 山/n 街/n 已经/d 关停/v 的/ude1 [抱/v 青/a 会馆/n]/nz 。/w 从/p [杭州市/ns 政府/nis]/nto 获悉/v ，/w 杭州/ns 继/vg 1月16日/t 关停/v 了/ule 西湖/ns 会/v 、/w 莲/ng 庄/ag 、/w 听涛/nz 居/v 、/w [抱/v 青/a 会馆/n]/nz 、/w 柳莺玖/nr 号/q 等/udeng [5/m 家/q]/mq 会所/nis 后/f ，/w 17日/t 又/d 关停/v 位于/v [西湖/ns 景区/n]/nz 公园/n 内/f 的/ude1 [10/m 家/q]/mq 会所/nis ，/w 分别/d 是/vshi 吴山/nr 会馆/n 、/w 井/n 外/f 天/qt 、/w 新/a 荣记/v 、/w 海陆/nz 会/v 、/w 嘉纳/nz 餐饮/n 、/w 静逸/nz 别墅/n 、/w 菩提/nz 精舍/nz 、/w 涌金楼/nz 、/w 御尊/nz 园/ng 、/w 学士/nnt 居/v 。/w 其余/rz 景区/n 公园/n 内/f 所有/b [名人/n 故居/n]/nz 和/cc [文化/n 遗址/n]/nz 内/f 的/ude1 高档/b [经营/vn 场所/n]/nz ，/w 也/d 将/d 在/p 近几天/nz 相继/d 关停/v 。/w 新华社/nt 发/v 
(/w 新华/n 调查/vn )/w [西湖/ns 景区/n]/nz 已/d 关停/v [30/m 家/q]/mq 高档/b “/w 私人会所/nis ”/w 如何/ryv “/w 还/d 景/ng 于/p 民/ng ”/w 政府/nis 求/v 招/v 百姓/n 、/w 网民/gi 
记者/nnt 从/p [杭州市/ns 西湖/ns 风景/n 名胜区/n 管委会/nis]/nt 了解到/v ，/w 目前/t [西湖/ns 景区/n]/nz 内/f 已有/v [30/m 家/q]/mq 高档/b 会所/nis 正式/ad 关停/v 。/w [有关/vn 部门/n]/nz 现在/t 正/d 向/p 社会/n 征集/vn 这些/rz 会所/nis 关停/v 后/f 转型/vn 的/ude1 建议/n ，/w 许多/mq 本地/rzs 外地/s 群众/n 、/w 网民/gi 纷纷/d 为/p 被/pbei 关停/v 的/ude1 景区/n 会所/nis 如何/ryv “/w 还/d 湖/n 于/p 民/ng ”/w “/w 还/d 景/ng 于/p 民/ng ”/w 支招/nz 。/w 
[杭州/ns 市委/nis]/nto 市政府/n 提出/v ，/w 对/p 会所/nis 关停/v 后/f 腾出/v 公共场所/n 的/ude1 管理/vn 使用/v 问题/n ，/w 最/d 根本/a 的/ude1 要求/n ，/w 就是/v 要/v 坚持/v 公益性/n 、/w 大众化/vi 、/w 可/v 进入/v 性/ng 原则/n ，/w 用于/v 各种/rz [公共/b 服务/vn]/nz ，/w 满足/v 市民/n 游客/n 参观/v 、/w 游览/v 、/w 休闲/vn 、/w 娱乐/vn 等/udeng 需要/v ，/w 切实/ad 做到/v “/w 还/d 湖/n 于/p 民/ng 、/w 还/d 园/ng 于/p 民/ng 、/w 还/d 景/ng 于/p 民/ng ”/w 。/w 
—/w —/w 关停/v 的/ude1 会所/nis 中/f 很多/m 本来/d 就是/v [历史/n 建筑/n]/nz 
记者/nnt 了解到/v ，/w 杭州/ns 市民/n 对/p [西湖/ns 会所/nis]/nt 转型/vn 有/vyou 不少/m 建议/n 。/w 在/p 当地/s 生活/vn 了/ule [40/m 多年/mq]/mq 的/ude1 市民/n 周健/nr 说/v ，/w [西湖/ns 景区/n]/nz 自古以来/dl 就/d 有/vyou 深厚/a 的/ude1 文化/n 氛围/n ，/w 是/vshi 杭州/ns 历史/n 的/ude1 见证/n 和/cc 代表/nnt ，/w 关停/v 的/ude1 会所/nis 中/f 有/vyou 很多/m 本来/d 就是/v 一些/mq [历史/n 建筑/n]/nz ，/w 应该/v 恢复/vn 原有/v 的/ude1 [人文/n 景观/n]/nz ，/w 供/vi 外地/s 游客/n 参观/v 展览/vn ，/w 更好/d 地/ude2 展示/v 杭州/ns 的/ude1 魅力/n 。/w 
—/w —/w 会所/nis 应/v “/w 转型/vn ”/w 为/p 展示/v 杭州/ns 民俗/n 的/ude1 场所/n 
一些/mq 外地/s 游客/n 也/d 对/p [西湖/ns 会所/nis]/nt 如何/ryv 转型/vn 表示/v 关注/vn 。/w 来自/v 安徽/ns 的/ude1 陈道军/nr 说/v ，/w 提到/v 杭州/ns ，/w 外地人/n 首先/d 想到/v 的/ude1 是/vshi 西湖/ns ，/w “/w 对/p 我们/rr 游客/n 来说/uls 游西湖/nz 是/vshi 领略/v 杭州/ns 魅力/n 的/ude1 [第一/m 站/vi]/mq ，/w 如果/c 来到/v 西湖/ns 只能/v 划/v 划船/vn ，/w 看看/v 景/ng ，/w 还/d 不够/a 。/w 如果/c 能/v 将/d 关停/v 的/ude1 会所/nis 变成/v 一些/mq 展示/v 杭州/ns 民俗/n 的/ude1 展览馆/n 、/w 特色/n 茶楼/nis 、/w 戏院/nis 之类/rz 的/ude1 场所/n ，/w 让/v 游客/n 可以/v 在/p 喝茶/vi 听/v 曲/ng 参观/v 的/ude1 过程/n 中/f 体验/v 真正/d 的/ude1 杭州/ns ，/w 才/d 真正/d 不/d 虚/a 一行/n 。/w ”/w 
一对/mq 来自/v 四川/ns 的/ude1 情侣/n 游客/n 表示/v ，/w “/w 在/p 我们/rr 眼里/s ，/w 西湖/ns 是/vshi [非常/d 浪漫/a]/nz 的/ude1 地方/n ，/w 应该/v 多/a 开/v 些/q 咖啡馆/nis ，/w 小/a 酒吧/nis 和/cc 主体/n 餐厅/nis 之类/rz 的/ude1 场所/n 。/w 价格/n 方面/n 只要/c 不会/v 太高/d 于/p 同行业/b ，/w [大多数/m 人/n]/mq 还是/c 乐意/v 消费/vn 的/ude1 。/w ”/w 
—/w —/w “/w 关/n ”/w 并/cc 不是/c 目的/n ，/w 关键/n 是/vshi 回归/v “/w 民/ng ”/w 
记者/nnt 注意到/v ，/w 杭州/ns 各/rz [网络/n 论坛/n]/nz 上/f ，/w 更是/d 热/a 议/v 的/ude1 口水/n 集中地/n 。/w 网友/n “/w [孤枕/nz 难眠/v]/nz ”/w 认为/v ，/w “/w [花/n 港/n 观鱼/nz]/nz ”/w 公园/n 内/f 就/d 有/vyou 现成/b 样本/n 。/w 这里/rzs 的/ude1 “/w [1/m 元/q]/mq 早茶/n ”/w 很/d 有名/a ，/w 早茶/n 时间/n 为/p 5：00/m －/w 8：00/m ，/w 只/d 收/v 一块钱/nz ，/w 自备/v 茶叶/n 和/cc 杯子/n 。/w 每天/r 这里/rzs 都会/n 聚集/v 很多/m 老年/n 茶/n 友/ng ，/w 消磨/v 早晨/t 时光/n 。/w [1/m 元/q]/mq 早茶/n 结束/v 后/f ，/w 商家/n 开始/v 营业/vn ，/w 价格/n 也/d 不/d 贵/a ，/w [几十/m 块钱/q]/mq [一/d 杯/ng]/mq ，/w 还/d 配/v 茶点/nf 。/w 
有/vyou 网友/n 则/d 建议/n ，/w 应该/v 让/v 杭州/ns 的/ude1 [特色/n 小吃/n]/nz 入/v 驻/v 西湖/ns ，/w 可以/v 在/p 合适/a 的/ude1 地点/n 规划/n 出/vf 美食城/n 、/w 小吃/n 街/n 之类/rz 的/ude1 场所/n ，/w 引入/v 一些/mq 人气/n 高/a 的/ude1 杭州/ns [特色/n 小吃/n]/nz ，/w 不仅/c 可以/v 为/p 外地/s 游客/n 服务/vn ，/w 对/p 本地人/nz 也/d 会/v 有/vyou 很大/d 的/ude1 吸引力/n 。/w 同时/c 也/d 可以/v 引入/v 一些/mq 杭州/ns 传统/n 的/ude1 手工艺/n 作坊/n ，/w 例如/v 刺绣/n 、/w 绘画/n 等/udeng ，/w 现场/s 制作/v ，/w 不仅/c 可以/v 销售/vn 产品/n ，/w 也/d 能/v 作为/p 民俗/n 表演/vn 。/w 
[杭州/ns 历史/n 学会/v]/nt [常务/b 理事/nnt]/nnt 丁云川/nr 表示/v ，/w “/w 关/n ”/w 并/cc 不是/c 目的/n ，/w 现在/t 要/v 做/v 的/ude1 ，/w 是/vshi 通过/p 统筹/v 规划/n ，/w 让/v 这些/rz 地方/n “/w 活/v ”/w 起来/vf 姓/v “/w 民/ng ”/w ，/w 真正/d 成为/v 广大/b 市民/n 和/cc 中外/b 游客/n 共享/v 的/ude1 福地/n 。/w (/w 谢云挺/nr 、/w 蔡琳/nr )/w 
