[2000/m w/x]/mq 开房/v 数据/n 泄露/v 激情/n 开房/v 明星/nnd [情/n 何以/d 堪/vg]/nz 据/p 《/w [新闻/n 晚报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 一份/mq 名为/v “/w 2000万/m 开房/v 数据/n ”/w 的/ude1 资料/n 被/pbei 网友/n 疯狂/a 下载/v ，/w 引发/v 一场/mq 关于/p 隐私/n 和/cc 信任/vn 的/ude1 危机/n 。/w 大/a 数据/n 时代/n ，/w 这些/rz 信息/n 可能会/nz 被/pbei 怎样/ryv 利用/v ？/w 背后/f 暗藏/v 哪些/ry 风险/n ？/w 我们/rr 又/d 该/rz 如何/ryv 应对/v ？/w 
[2000/m w/x]/mq 开房/v 数据/n 泄露/v 激情/n 开房/v 明星/nnd [情/n 何以/d 堪/vg]/nz 
[2000/m w/x]/mq 开房/v 数据/n 泄露/v 激情/n 开房/v 明星/nnd [情/n 何以/d 堪/vg]/nz [今天/t 上午/t]/nz ，/w 全国/n “/w 2000万/m 开房/v 数据/n ”/w 受害者/n [诉讼/vn 维权/n]/nz [第一/m 人/n]/mq 王金龙/nr 收到/v 律师/nnt 电话/n ，/w [浦东/ns 法院/nis]/nt 已/d 受理/v 该案/r 。/w 2012年12月/t ，/w 王金龙/nr 出差/vi 广州/ns 时/ng 曾/d 入住/v [汉庭/nz 酒店/nis]/ntch ，/w 他/rr 在/p “/w 2000万/m 开房/v 数据/n ”/w 查到/v 了/ule 自己/rr 入住/v 该/rz 酒店/nis 的/ude1 信息/n 。/w 
近日/t ，/w 王金龙/nr 通过/p 分析/vn ，/w 完成/v 了/ule 《/w [上海/ns 市民/n]/nz 信息/n 泄露/v 情况/n [分析/vn 报告/n]/nz 》/w ，/w 上海/ns 有/vyou 86万/m 受害人/n ，/w [居/v 全国/n 首位/n]/nz 。/w 
[2000/m w/x]/mq 开房/v 数据/n 泄露/v 激情/n 开房/v 明星/nnd [情/n 何以/d 堪/vg]/nz 王金龙/nr 举例/vi 说/v ，/w 根据/p 被/pbei 泄露/v 的/ude1 详尽/a [个人/n 信息/n]/nz ，/w 不法分子/n 可能/v 筛选/vn 出/vf [18/m —/w 35/m 岁/qt]/mq 女性/n ，/w 进行/vn 化妆品/n 、/w 母婴/n 产品/n 等/udeng 定向/b 电话/n 骚扰/v 。/w 更/d 可怕/a 的/ude1 是/vshi ，/w 一旦/d 破译/v 邮箱/n 密码/n ，/w 还/d 可能/v 获取/vn 受害人/n 微博/n 、/w 微信/nz 账号/n ，/w 向/p 好友/n 行骗/vi 。/w 甚至/d 能/v 入侵/vn 支付宝/nz 等/udeng 其他/rzv [关联/vn 账户/n]/nz ，/w 直接/ad 威胁/v [资金/n 安全/an]/nz 。/w 
原/b 标题/n ：/w [2000/m w/x]/mq 开房/v 数据/n 泄露/v 受害人/n 被/pbei 勒索/v [200/m 块钱/q]/mq 
