昨日/t ，/w [中国/ns 建筑/n 第二/m 工程局/nis 有限公司/nis]/ntc 等/udeng 多家/mq 建筑/n 企业/n 被/pbei 处理/vn 。/w [合肥市/ns 建委/nis]/nto 表示/v ，/w 去年/t 仍/d 有/vyou 少数/m 建筑/n 企业/n 因/p 自身/rr 管理/vn 不/d 严格/ad 、/w 不/d 规范/v ，/w [责任/n 意识/n]/nz 不/d 强/a ，/w 导致/v 发生/vn 因/p 拖欠/v 农民工/nnd 工资/n 问题/n 引发/v 群体性/nz 上访/v 事件/n ，/w 社会/n 影响/vn 恶劣/a 。/w 为/p 规范/v 建筑/n [市场/n 行为/n]/nz ，/w 严肃/a [农民工/nnd 维权/n]/nz 纪律/n ，/w 因此/c 决定/v 对/p 他们/rr 作出/v 处理/vn 并/cc 向/p 社会/n 通报/v 。/w 
将/d [宁波/ns 天下/n 名匠/n 建筑/n 劳务/n 有限公司/nis]/nt 清/tg 出/vf 合肥/ns [建筑/n 市场/n]/nz ，/w 五年/t 内/f 不得/vi 进/vf 肥/n 开展/v 建筑/n [经营/vn 活动/vn]/nz 。/w 
撤回/v 阳/ag 升/v [集团/nis 有限公司/nis]/nis 、/w 浙江/ns 正/d 和/cc [建筑/n 装饰/vn 有限公司/nis]/nt 进/vf 肥/n 备案证/nz ；/w 两年/mq 内/f 不得/vi 进/vf 肥/n 开展/v 建筑/n [经营/vn 活动/vn]/nz 。/w 
约谈/nz [中国/ns 建筑/n 第二/m 工程局/nis 有限公司/nis]/ntc 等/udeng 负责人/nnt ，/w 给予/vn [中国/ns 建筑/n 第二/m 工程局/nis 有限公司/nis]/ntc 、/w [安徽/ns 宝/n 连/ulian 劳务/n 有限公司/nis]/nt 、/w [合肥/ns 巴山/ns 建筑/n 劳务/n 有限公司/nis]/nt 等/udeng 单位/n 全市/n 通报批评/v ，/w 记/v 不良/a 行为/n 记录/v 一次/mq ，/w 取消/v 年度/n 评优/vi 评/v 先/d 资格/n ，/w 3个月/t 内/f 不得/vi 在/p 合肥/ns 承揽/v 新的/a [建设/vn 工程/n]/nz 。/w 
将/d 阳/ag 升/v [集团/nis 有限公司/nis]/nis 、/w 浙江/ns 正/d 和/cc [建筑/n 装饰/vn 有限公司/nis]/nt 、/w [中国/ns 建筑/n 第二/m 工程局/nis 有限公司/nis]/ntc 及/cc 在/p 肥/n 所有/b 在/p 建/v 项目/n 列为/v 我市/r 重点/n [监管/vn 对象/n]/nz ，/w 重点/n 监管/v 时间/n 6个月/t 。/w 
对/p 这些/rz 企业/n 的/ude1 违规/vn 行为/n 要/v 进行/vn [立案/vi 调查/vn]/nz ，/w 并/cc 根据/p 调查/v 结果/n 作/v 进一步/d 处理/vn 。/w [合肥市/ns 建委/nis]/nto 希望/v 全市/n 各/rz 建筑/n 企业/n 全面/ad 加强/v [工程/n 建设/vn]/nz 管理/vn ，/w 认真/ad 落实/v 分包/vn 和/cc 用工/vn 管理/v [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 按时/d 足额/vd 支付/v 农民工/nnd 工资/n ，/w 维护/v 农民工/nnd [合法/a 权益/n]/nz ，/w 确保/v 社会/n 和谐/a 稳定/an 。/w 
市/n 建委/nis 要求/n 区域内/nz 各/rz 部门/n 联动/vn 协作/vn ，/w 及时/ad 高效/b 地/ude2 处理/v 农民工/nnd 工资/n 拖欠/v 问题/n 。/w 针对/p 投诉/v 案例/n 多/a 的/ude1 企业/n ，/w 实行/v [企业/n 负责人/nnt]/nz 在/p “/w 一/m 、/w 二级/b 窗口/s ”/w 蹲点/vi 值班/vn 制度/n 。/w 对/p 重点/n 监控/v 项目/n 的/ude1 重点/n 监控/v 企业/n 实行/v [约谈/nz 制度/n]/nz ，/w 对于/p 群体性/nz 重大/a 投诉/v 案件/n 和/cc 据实/d [拖欠/v 工程款/nz]/nz 单位/n 实行/v 通报/vn 和/cc 媒体/n 曝光/vi 处罚/vn ，/w 建立/v 建设/vn 领域/n 重点/n 隐患/n 周报/n 制度/n 。/w （/w 张广军/nr 刘涛/nr 记者/nnt 吴奇/nr ）/w 
