[17/m 岁/qt]/mq 的/ude1 宋颂/nr 家住/v 潼南县/ns 龙形镇/ns ，/w 因为/c 先天/n 疾病/n ，/w 17年/t 来/vf 从未/d 真正/d 睁开/v 过/uguo 大小/n 不一/vi 的/ude1 双眼/n ，/w 为此/bl 村里/n 的/ude1 小孩子/n 都/d 叫/vi 他/rr “/w 掌/n 墨/n 师/ng ”/w ，/w 意思/n 是/vshi 以前/f 做/v 家具/n 眯着/v 眼睛/n 画/v 墨线/n 的/ude1 人/n 。/w 今年/t 1月/t ，/w 父亲/n 带着/vn 积攒/v 的/ude1 [4000/m 元/q]/mq 来/vf 主/ag 城/n 治病/vi ，/w [一/d 问/v]/mq 才/d 知/v 这/rzv 是/vshi 十年/mq 前/f 的/ude1 价格/n 。/w 这/rzv 可/v 怎么办/ryv ？/w 
父亲/n 宋华兵/nr 说/v ，/w 孩子/n 的/ude1 这个/rz 病/n 一直/d 是/vshi 自己/rr 的/ude1 心头/s 刺/v ，/w 但/c 由于/p 家里/s 经济/n 条件/n 太差/d ，/w 一直/d 没/d 敢/v 考虑/vn 医治/v 。/w 去年年中/t ，/w 他/rr 借/v 亲戚/n 看病/vi 的/ude1 机会/n ，/w 向/p 镇上/n 的/ude1 医院/nis 打听/v 到/v 做/v 双眼皮/n “/w 不到/v [4000/m 块钱/q]/mq 就/d 能/v 搞定/v ”/w 。/w 
本月/r 17日/t ，/w 宋华兵/nr 带着/vn 积攒/v 的/ude1 [4000/m 多元/b]/mq 来到/v [重/a 医/ng 附/v 二/m 院/n]/nth 检查/vn 。/w 医生/nnt 诊断/vn ，/w 宋颂/nr 的/ude1 眼睑/n 属于/v 重度/b 肌无力/nz ，/w 并且/c 已经/d 出现/v 视力/n 减弱/v ，/w 必须/d 进行/vn [手术/n 治疗/vn]/nz ，/w 费用/n 在/p [1/m ./w 6/m 万元/q]/mq 左右/f ，/w “/w 我/rr 只有/c [4000/m 块钱/q]/mq 。/w 别/d 个/q 给/p 我/rr 说/v ，/w 这/rzv 是/vshi 10年前/t 的/ude1 价格/n 。/w ”/w 
“/w 我/rr 想/v 不/d 治/v 算/v 了/ule ，/w 爸爸/n 没得/nz 钱/n 我/rr 晓得/v 。/w ”/w 宋颂/nr 低头/vi 表示/v 。/w 
“/w 考虑到/v 他/rr 家/q 的/ude1 经济/n 情况/n 和/cc 对孩子/nz 的/ude1 影响/vn ，/w 可以/v 免去/v 部分/n 费用/n 。/w ”/w 该院/r 美容科/nit 主治医生/nnt 张艺馨/nr 告诉/v [重庆/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt ，/w 考虑到/v 眼睛/n 对孩子/nz 一辈子/mq 的/ude1 影响/vn ，/w 医院/nis 决定/v 只/d 收取/v 不到/v [4000/m 元/q]/mq 的/ude1 手术/n 和/cc 治疗/v 费用/n ，/w [后续/vn 治疗费/n]/nz 用/p 则/d 全免/nz ，/w “/w 这/rzv 差不多/al 是/vshi 十年/mq 前/f 的/ude1 价格/n 。/w ”/w 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 手术/n [顺利/ad 完成/v]/nz 。/w 休息/v 半个/mq 小时/n 后/f ，/w 宋华兵/nr 准备/v 带着/vn 孩子/n 离开/v （/w 如/v 图/n ）/w ，/w “/w 医院/nis 的/ude1 床位/n 很/d 贵/a ，/w 就/d 不/d 麻烦/an 人家/n 了/ule 。/w ”/w (/w 记者/nnt 彭光瑞/nr [首席/n 记者/nnt]/nnt 冉文/nr 摄影/vn 报道/v )/w 
