核心/n 提示/v ：/w 蔡廷锴/nr 这/rzv 一/m 举动/n 使/v 起义/vn 队伍/n 的/ude1 南下/vn 计划/n 受到/v 严重/a 挫折/n ，/w 部队/nis 情绪/n 发生/v 动摇/vn 。/w 接着/c ，/w 贺龙/nr [二十/m 军/n]/mq 的/ude1 参谋长/nnt 也/d 带着/vn 一批/mq 部队/nis 脱离/v 了/ule 革命/vn ，/w 这/rzv [两/q 起/vf]/mq 叛离/v 事件/n 几乎/d 使/v 起义/vn 部队/nis 损失/n 了/ule 三分之一/m 。/w 而/cc 最重要/nz 的/ude1 还是/c 动摇/v 了/ule 起义/vi 部队/nis 的/ude1 情绪/n ，/w 此/rzs 后/f 逃离/v 部队/nis 的/ude1 人/n 成风/vi ，/w 最后/f 到达/v 江西/ns 安远/ns 天/qt 心/n 圩/ng 朱德/nr 进行/vn 改编/v 时/ng 只/d 剩下/v 800余人/m 了/ule 。/w 
本文/r 摘自/v 《/w [快乐/a 老人/n 报/n]/nz 》/w 2014年1月20日/t [第/m 16/m 版/n]/mq 作者/nnt ：/w 佚名/n 原/b 题为/v ：/w 南昌起义/nz 蔡廷锴/nr “/w 耍/v ”/w 了/ule 叶挺/nr 
抗日/vn 名将/n 蔡廷锴/nr （/w [1892/m -/w 1968/m 年/qt]/mq ）/w ，/w 在/p 新中国/nz 成立/vi 后/f 曾任/v 全国政协/nt 副主席/nnt 等/udeng 职/ng 。/w 鲜为人知/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 在/p 南昌起义/nz 中/f ，/w 他/rr 曾/d 拉走/nz 起义/vi 队伍/n ，/w 叛离/v 革命/vn 。/w 
1927年初/t ，/w 蔡廷锴/nr 升任/v [国民/n 革命军/n]/nz [第/m 十/m 师师长/nnt]/nnt 。/w 蔡廷锴/nr 与/cc 叶挺/nr 是/vshi 老乡/n ，/w 两人/mq 交情/n 很好/ad 。/w 叶挺/nr 曾经/d 以/p “/w 把/pba 部队/nis 带回/v 广东/ns ，/w 脱离/v 汪精卫/nr ，/w 自己/rr 打天下/vi ”/w 为/p 掩护/v ，/w 争取/v 过/uguo 蔡/nz ，/w 而/cc 蔡/nz 并不/d 急于/v 表态/vn ，/w 不露声色/vl ，/w 让/v 叶/ng 始终/d 对/p 自己/rr 抱有/v 幻想/n 。/w 8月1日/t ，/w 南昌起义/nz 爆发/v 。/w 蔡廷锴/nr 正/d 随/p [武汉/ns 国民政府/nt]/nt 主席/nnt 汪精卫/nr 在/p 庐山/ns 开会/vi ，/w 听到/v 自己/rr 的/ude1 [第/m 十/m 师/ng]/mq 被/pbei 叶挺/nr 也/d 给/p 带到/v 南昌/ns 参加/v 了/ule 起义/vi ，/w 连夜/d 赶往/v 南昌/ns ，/w 准备/v 拉/v 回/v 自己/rr 的/ude1 部队/nis 。/w 
蔡廷锴/nr 来到/v 起义/vn 部队/nis 后/f ，/w 说/v 是/vshi 同/p 来/vf 参加革命/v ，/w 周恩来/nr 、/w 贺龙/nr 、/w 刘伯承/nr 、/w 朱德/nr 等/udeng 人/n 表示/v 欢迎/vn ，/w 惟有/v 谭平山/nr （/w 南昌起义/nz 失败/vi 后/f 流亡/v 海外/s ，/w 被/pbei [开除/v 党籍/n]/nz ；/w 后来/t 领导/n 建立/v 三民主义/n 同志/n 联合会/nis ，/w 并/cc 参与/v 组建/vn [中国/ns 国民党/n 革命/vn 委员会/nis]/nt ）/w 认为/v 此人/r “/w 态度/n 暧昧/a ，/w 立场/n 模糊/a ”/w ，/w 应该/v 乘机/d 将/d 其/rz 扣留/v 。/w 而/cc 叶挺/nr 是/vshi 个/q 仗义/a 的/ude1 人/n ，/w 为/p 蔡/nz 大包大揽/vl ，/w 还/d 认为/v 随便/ad 扣留/v 来/vf 参加革命/v 的/ude1 人/n ，/w 会/v 造成/v 不好/a 的/ude1 影响/vn 。/w 蔡廷锴/nr 则/d 握着/v 周恩来/nr 的/ude1 手/n “/w 埋怨/v ”/w 大家/rr 说/v ：/w 起义/vi 为什么/ryv 事先/d 不/d 叫/vi 上/f 我/rr ，/w 自己/rr 这次/r 匆匆/z 赶来/vi 就是/v 为了/p 投身/v 革命/vn ，/w 哪怕/c 是/vshi 当/p 一/m 小卒/nnd ，/w 为/p 大家/rr 牵/v 马/n 坠镫/nz 也/d 愿意/v 。/w 蔡廷锴/nr 一席话/n 把/pba 诸位/rr 给/p 感动/v 了/ule ，/w 任命/v 他/rr 为/p 左翼/nis 总指挥/nnt ，/w 并/cc 把/pba [第/m 十/m 师/ng]/mq 仍旧/d 交给/v 他/rr 指挥/v ，/w 由/p 他/rr 任/v 师长/nnt 。/w 
随后/d ，/w 起义/vi 部队/nis 南下/vn ，/w 让/v 蔡廷锴/nr 当/p 开路先锋/nnt 。/w 蔡廷锴/nr 正/d 愁/v [第/m 十/m 师/ng]/mq 被/pbei 裹挟/v 在/p 其他/rzv 起义/vi 部队/nis 之中/f ，/w 没有/v 脱身/vi 机会/n ，/w 现在/t 机会/n 终于/d 来/vf 了/ule 。/w 部队/nis 8月4日/t 入/v 进/vn 江西/ns 贤/ng 县/n 时/ng ，/w 蔡/nz 见/v [前后/f 左右/f]/nz 均/d 无/v 其他/rzv 部队/nis ，/w 便/d 立即/d 和/cc 心腹/n 密谋/v ，/w 将/d 部队/nis 中/f 的/ude1 几个/mq [中共/n 党员/nnt]/nnt “/w 礼/n 送/v 出境/vn ”/w 后/f ，/w 带着/vn 部队/nis 拐/v 了/ule 个/q 弯/ng 往/p 福建/ns 方向/n 逃/v 去/vf ，/w 投靠/v 蒋介石/nr 去/vf 了/ule 。/w 蔡廷锴/nr 这/rzv 一/m 举动/n 使/v 起义/vn 队伍/n 的/ude1 南下/vn 计划/n 受到/v 严重/a 挫折/n ，/w 部队/nis 情绪/n 发生/v 动摇/vn 。/w 接着/c ，/w 贺龙/nr [二十/m 军/n]/mq 的/ude1 参谋长/nnt 也/d 带着/vn 一批/mq 部队/nis 脱离/v 了/ule 革命/vn ，/w 这/rzv [两/q 起/vf]/mq 叛离/v 事件/n 几乎/d 使/v 起义/vn 部队/nis 损失/n 了/ule 三分之一/m 。/w 而/cc 最重要/nz 的/ude1 还是/c 动摇/v 了/ule 起义/vi 部队/nis 的/ude1 情绪/n ，/w 此/rzs 后/f 逃离/v 部队/nis 的/ude1 人/n 成风/vi ，/w 最后/f 到达/v 江西/ns 安远/ns 天/qt 心/n 圩/ng 朱德/nr 进行/vn 改编/v 时/ng 只/d 剩下/v 800余人/m 了/ule 。/w （/w 摘编/vn 自/p 《/w [文史/n 天地/n]/nz 》/w ）/w 
相关/vn 阅读/v ：/w 南昌起义/nz 来源/n ：/w 人民网/nz 
1927年8月1日2时/t ，/w 在/p 周恩来/nr 、/w 贺龙/nr 、/w 叶挺/nr 、/w 朱德/nr 、/w 刘伯承/nr 的/ude1 领导/n 下/f 南昌起义/nz 开始/v ，/w 起义/vi 总指挥部/nis 设在/v 江西/ns 大/a 旅社/nis 。/w 按照/p 中共/n 前委/n 的/ude1 [作战/vi 计划/n]/nz ，/w 由/p 贺龙/nr 指挥/v 的/ude1 [第二/m 十/m 军/n]/mq 第一/m 、/w [第二/m 师/ng]/mq ，/w 向/p 旧/a 藩台/nz 衙门/nis 、/w 大士/nrf 院街/nz 、/w 牛行/nz 车站/n 等/udeng 处/n 守军/n 发起/v 进攻/vn ；/w 由/p 叶挺/nr 指挥/v 的/ude1 [第/m 十/m 一/d 军/n]/mq [第二/m 十四/m 师/ng]/mq 向/p 松柏/n 巷/ng 天主教堂/n 、/w 新/a 营房/n 、/w 百花洲/ns 等/udeng 处/n 守军/n 发起/v 进攻/vn 。/w 经/p [5/m 个/q]/mq 小时/n 的/ude1 激战/vn ，/w 全歼/v 守敌/n 3000余人/m ，/w 缴获/v 各种/rz 枪/n 5000余支/m 。/w 同日/d 下午/t ，/w 驻/v 马回岭/nz 的/ude1 [第二/m 十五/m 师/ng]/mq [第七/m 十三/m 团/n]/mq 和/cc [第七/m 十五/m 团/n]/mq ，/w 在/p 聂荣臻/nr 、/w 周士第/nr 率领/v 下/f 参加/v 起义/vn ，/w 于/p 2日/t 拂晓/t 开/v 到/v 南昌/ns ，/w 与/cc [主力/nnt 部队/nis]/nz 会合/vi 。/w 
起义/vi 部队/nis 沿用/v “/w [国民/n 革命军/n]/nz [第二/m 方面军/n]/mq ”/w 的/ude1 番号/n ，/w 由/p 贺龙/nr 兼/v 代/q 总指挥/nnt ，/w 叶挺/nr 兼/v 代/q 前敌/n 总指挥/nnt ，/w 刘伯承/nr 任/v 参谋长/nnt ，/w 郭沫若/nr 任/v 政治部/nit 主任/nnt 。/w 下辖/v [3/m 个/q]/mq 军/n ：/w [第/m 十/m 一/d 军/n]/mq 由/p 叶挺/nr 任/v 军长/nnt ，/w 聂荣臻/nr 任/v 党代表/nnt ；/w [第二/m 十/m 军/n]/mq 由/p 贺龙/nr 任/v 军长/nnt ，/w 廖乾吾/nr 任/v 党代表/nnt ；/w [第九/m 军/n]/mq 由/p 韦杵/nr 任/v 军长/nnt (/w 未/d 到职/vi 〕/w ，/w 朱德/nr 任/v 副军长/nnt ；/w 朱克靖/nr 任/v 党代表/nnt 。/w 
8月6日/t 至/p 8日/t ，/w 叶挺/nr 、/w 贺龙/nr 所部/n 陆续/d 抵/v 临川/ns ，/w 起义/vi 部队/nis 从/p 南昌/ns 出发/vi 后/f ，/w 因/p 未/d 及/cc 整顿/v ，/w 沿途/d 百姓/n 受/v 反动派/n 恶意/n 宣传/vn 的/ude1 欺骗/vn 均/d 闭户/nz 远/a 逸/ag ，/w 致使/v 部队/nis 饮食/n 不/d 继/vg ，/w 士兵们/nz 在/p 炎热/a 天气/n 中超/n 负荷/n 地/ude2 山地/n 行军/vi ，/w 病死/vi 和/cc 逃亡者/n 很多/m ，/w 行军/vi 3日/t ，/w 部队/nis 实力/n 损失/n 已/d 达/v 1/3/m 。/w 前委/n 决定/v 停留/vn 一周/mq 以/p 休整/v 队伍/n 。/w 在/p 此/rzs 期间/f ，/w 前委/n 决定/v 废弃/vn 利用/v 一般/ad 土豪劣绅/n 来/vf 提款/vi 、/w 派/v 款/q 、/w 借款/n 的/ude1 旧/a 筹款/vi 政策/n ，/w 改行/vi 对/p 土豪劣绅/n 征发/nz 、/w 没收/v 粮食/nf 财产/n 和/cc 罚款/vi 的/ude1 政策/n ；/w 另外/c ，/w 因/p [二十/m 军/n]/mq 、/w [十/m 一/d 军/n]/mq 的/ude1 参谋/nnt 人员/n 逃跑/v ，/w 有/vyou 泄漏/vn 原定/v 军事/n 计划/n 的/ude1 危险/an ，/w 决定/v 到/v 瑞金/ns 后/f 改道/v 长汀/ns 、/w 上杭/ns 南下/vn ；/w 正式/ad 组建/v [第九/m 军/n]/mq 和/cc [第二/m 十/m 军/n]/mq [第三/m 师/ng]/mq 。/w 
