车祸/n 后/f 寒心/vi 一幕/nz 上/f 百/m 村民/n 哄抢/v 饮料/nf 追踪/v 
参与/v 哄抢/v 骑/v 摩托车/n 拉/v 了/ule [两/q 趟/qv]/mq 
吴小彬/nr 是/vshi 岳池县/ns 苟角镇/ns [马/n 应山村/ns]/ns 人/n ，/w 今年/t [41/m 岁/qt]/mq 。/w 他/rr 的/ude1 妻子/n 王小华/nr (/w 化名/v )/w 因/p 右腿/n 长/a 瘤/ng ，/w 动/v 了/ule 手术/n 刚刚/d 出院/vi 。/w 1月12日/t 当天/t ，/w 吴小彬/nr 去/vf 岳池县/ns 花园镇/ns [两/q 不/d 来/vf 村/n]/ns 岳父/n 家/q 帮忙/vi 搞/v [新房/n 装修/vn]/nz 。/w “/w 当天/t 中午/t 吃午饭/nz 时/ng ，/w 妻弟/nz 的/ude1 小孩/n 回来/v ，/w 说/v 是/vshi 在/p 路边/s 捡/v 了/ule 饮料/nf ，/w 叫/vi 我/rr 去/vf 帮忙/vi 拉/v ，/w 我/rr 就/d 骑/v 摩托车/n 去/vf 了/ule ”/w ，/w 吴小彬/nr 说/v 。/w 吴小彬/nr 随后/d 去/vf 给/p 妻子/n 送饭/v ，/w 回到/v 家/q 后/f ，/w “/w [7/m 岁/qt]/mq 的/ude1 女儿/n 说/v 她/rr 也/d 要/v 去/vf 看热闹/vi ，/w 我/rr 就/d 带着/vn 她/rr 去/vf 了/ule 。/w ”/w 
吴小彬/nr 第二次/mq 去/vf [车祸/n 现场/s]/nz ，/w 在/p 当天/t 下午/t 4时/t 许/v 。/w “/w 到/v 了/ule 下午/t [5/m 点/qt]/mq ，/w 货车/n 在/p 被/pbei 吊起/v 时/ng ，/w 车上/s 更多/ad 的/ude1 饮料/nf 掉/v 下来/vf ，/w 围观/vi 的/ude1 人/n 一拥而上/vl ，/w 至少/d 有/vyou 上/f [百/m 人/n]/mq 动手/vi 把/pba 饮料/nf 搬走/v 。/w ”/w 吴小彬/nr 说/v ，/w 他/rr 当时/t 搬/v 了/ule [1/m 件/q]/mq 24/m 听装/b 的/ude1 易拉罐/n 、/w [3/m 件/q]/mq 12/m 瓶装/b 的/ude1 饮料/nf ，/w “/w 另外/c 还有/v 小孩子/n 捡/v 的/ude1 十/m 多听/v 易拉罐/n 。/w 我/rr 将/d 这些/rz 东西/n 绑/v 在/p 摩托车/n 后座/n 上/f ，/w 拖/v 回/v 自己/rr 家里/s ，/w 交给/v 老婆/n 保管/v 。/w ”/w 
极/d 不/d 配合/v 最多/ad 交/v 一件/mq 易拉罐/n 
1月13日一早/t ，/w 吴小彬/nr 带着/vn 老婆/n 的/ude1 肿瘤/n 切片/vi ，/w 去/vf 南充/ns 检验/vn ，/w “/w 医生/nnt 怀疑/v 她/rr 那个/rz 是/vshi 恶性肿瘤/n 。/w ”/w 13日/t 中午/t ，/w 还/d 在/p 南充/ns 的/ude1 吴小彬/nr 接到/v 村干部/nnt 电话/n ，/w 要求/n 他/rr 退还/v 饮料/nf 。/w “/w 我/rr 说/v 饮料/nf 放在/v 家里/s ，/w 让/v 老婆/n 交还/v 。/w 但/c 我/rr 老婆/n 走/v 不得/vi ，/w 就/d 没有/v 及时/ad 去/vf 交/v 。/w ”/w 到/v 了/ule 下午/t ，/w 警察/nnt 和/cc 村干部/nnt 上门/vi 追缴/v ，/w 王小华/nr 拿出/v 十/m 多听/v 零散/a 的/ude1 易拉罐/n 。/w 反复/d 动员/v 后/f ，/w 王小华/nr 仍/d 声称/v “/w 就/d 那么/c 多/a ”/w 。/w 
13日/t 晚/tg ，/w 吴小彬/nr 被/pbei 警察/nnt 叫/vi 到/v 派出所/nis ，/w “/w 说/v 了/ule 实话/n ”/w 。/w 随后/d 警方/n 和/cc 吴小彬/nr 一起/s 去/vf 他/rr 家/q 找/v 饮料/nf ，/w 王小华/nr 只/d 交出/v 一件/mq 易拉罐/n 。/w “/w 就/d 在/p 我们/rr 准备/v 将/d 吴小彬/nr 带回/v 派出所/nis 讯问/v 时/ng ，/w 王小华/nr 堵/v 在/p 警车/n 前边/f 不/d 让/v 我们/rr 走/v ，/w 耽误/v 了/ule [十/m 来/vf]/mq 分钟/qt 。/w ”/w 
反省/v 被/pbei 拘/vg 愧对/v 受伤/vn 司机/nnt 愧对/v 病/n 妻/ng 
1月14日/t 凌晨/t 2时/t ，/w 在/p [岳池县/ns 公安局/nis]/nto [花园/n 派出所/nis]/nto ，/w [办案/vn 人员/n]/nz 向/p 吴小彬/nr 宣布/v “/w 拘留/v [10/m 天/qt]/mq ”/w 的/ude1 [行政/n 处罚/vn]/nz 决定/v 。/w 
[昨日/t 下午/t]/nz 3时/t ，/w 在/p [岳池县/ns 拘留所/nis]/nt 内/f ，/w 吴小彬/nr 接受/v [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 采访/v 。/w “/w 说/v 实在/d 的/ude1 ，/w 在/p 没/d 动手/vi 搬/v 饮料/nf 前/f 我/rr 就/d 明白/v ‘/w 弄/v ’/w [车祸/n 现场/s]/nz 的/ude1 东西/n 是/vshi 不/d 对/p 的/ude1 ”/w ，/w 吴小彬/nr 说/v ，/w “/w 但/c 后来/t 看到/v 大家/rr 都/d 在/p 搬/v 东西/n ，/w 就/d 再也/d 管/v 不住/d 自己/rr 了/ule 。/w ”/w 吴小彬/nr 表示/v ，/w 如果/c 再/d 遇到/v 这种/r 情况/n ，/w 不会/v 去/vf 哄抢/v ，/w 还要/d 以/p 自己/rr 的/ude1 经历/n 制止/v 其他人/r 。/w 
“/w 把/pba 饮料/nf 搬/v 回家/vn 后/f ，/w 听说/v 司机/nnt 受伤/vi 很/d 严重/a ，/w 我/rr 很/d 惭愧/a ；/w 我/rr 也/d 愧对/v 妻子/n ，/w 她/rr 病重/n 了/ule 我/rr 不能/v 服侍/v 。/w ”/w 吴小彬/nr 表示/v ，/w 当天/t 还有/v 村民/n 比/p 他/rr 抢得/v 多/a ，/w 警察/nnt 最终/d 却/d 只/d 拘留/v 了/ule 他/rr 一个/mq ，/w “/w 因此/c 我/rr 觉得/v 很/d 委屈/a 。/w ”/w 对此/d ，/w [办案/vn 人员/n]/nz 介绍/v ，/w 对/p 吴小彬/nr 予以/vx [行政/n 处罚/vn]/nz ，/w 一/m 是/vshi 掌握/v 了/ule 他/rr 参与/v 哄抢/v 的/ude1 确凿/a 证据/n ，/w 二/m 是/vshi 他/rr 及其/cc 家人/n 不/d 配合/v 警方/n 的/ude1 收缴/vn 行动/vn 甚至/d 出现/v 阻挠/vn 公务/n 行为/n 。/w “/w 对/p 他/rr 及时/ad 处以/v [行政/n 拘留/v]/nz ，/w 也/d 起到/v 了/ule 震慑/v 作用/n ，/w 更多/ad 的/ude1 村民/n 退还/v 了/ule 饮料/nf 。/w ”/w “/w 虽然/c 委屈/a ，/w 但/c 我/rr 不会/v 申请/vn 复议/vn ，/w 更/d 不会/v 打/v [行政/n 官司/n]/nz ”/w ，/w 吴小彬/nr 说/v ，/w “/w 毕竟/d 我/rr 做/v 了/ule 错事/n ，/w 应该/v 受罚/vn 。/w ”/w （/w 记者/nnt 邓成满/nr ）/w 
