叶剑英/nr 和/cc 邓小平/nr 在/p 一起/s 
叶剑英/nr 在/p 1976年/t 粉碎/v “/w 四人帮/n ”/w 的/ude1 历史性/n 行动/vn 中/f 起着/v 非常/d 重要/a 的/ude1 作用/n ：/w 他/rr 是/vshi 决策者/nnd 之一/rz ，/w 在/p 1976年10月6日/t 这一天/mq ，/w 又/d 亲临/v 现场/s 。/w 对/p 粉碎/v “/w 四人帮/n ”/w 叶剑英/nr 立/v 了/ule 大/a 功/n 这/rzv 件/q 事情/n 知道/v 的/ude1 人/n 很多/m ，/w 在/p 叶剑英/nr 传记/n [电视/n 纪录片/n]/nz 中/f 就/d 有/vyou 这个/rz 情节/n 。/w 但是/c 叶剑英/nr 在/p 1978年/t 举行/v 的/ude1 中央/n [工作/vn 会议/n]/nz 和/cc [十一届/n 三中全会/n]/nz 中/f 所/usuo 做出/v 的/ude1 贡献/n ，/w 知道/v 的/ude1 人/n 就/d 很少/ad 了/ule ，/w 多年来/d 很少/ad 有人/r 提到/v 。/w 在/p 纪念/v 三中全会/n 的/ude1 时候/n ，/w 作为/p 一个/mq 历史/n 见证人/n 和/cc 科学/n 工作者/nnt ，/w 我/rr 感到/v 有/vyou 不可/v 推卸/v 的/ude1 责任/n ，/w 把/pba 历史/n 的/ude1 事实/n 写/v 出来/vf 。/w 在/p 中国共产党/nt 和/cc 中华人民共和国/ns 历史/n 这/rzv 重要/a 的/ude1 一页/mq 上/f 应/v 写下/v “/w 叶剑英/nr 功不可没/vl ”/w 这/rzv 几个字/nz 。/w 
在/p 中央/n [工作/vn 会议/n]/nz 上/f ，/w 我/rr 是/vshi 个/q 消息/n 比较/d 灵通/a 的/ude1 人/n 。/w 关于/p 叶剑英/nr 的/ude1 讲话/n 的/ude1 准备/vn ，/w 我/rr 当时/t 就/d 从/p 胡耀邦/nr 那里/rzs 听到/v 一些/mq 情况/n 。/w 我/rr 听说/v 叶剑英/nr 很早/d 就要/d 胡耀邦/nr 找/v 人/n 为/p 他/rr 起草/v 大会/n 讲话稿/n ，/w 这个/rz 稿子/n 在/p 叶剑英/nr 手里/s 。/w 临近/v 会议/n 闭幕/vi 时/ng 他/rr 自己/rr 还/d 在/p 动脑筋/vi 考虑/v 如何/ryv 修改/v ，/w 由/p 他/rr 的/ude1 秘书/nnt 动笔/vi 。/w 还/d 听说/v 他/rr 想/v 着重/vd 讲/v [民主/a 法制/n]/nz 。/w 叶剑英/nr 是/vshi 全国人大常委会/nt 委员长/nnt ，/w 我/rr 认为/v 由/p 他/rr 讲/v [这个/rz 问题/n]/nz 最好/d 。/w 
在/p [11/m 月底/t]/mq 我/rr 写/v 了/ule 一封/mq 长信/nz 给/p 叶剑英/nr 同志/n (/w 他/rr 是/vshi 我/rr 在/p 北京/ns 《/w [解放/v 日报/n]/nz 》/w 工作/vn 时/ng 的/ude1 老/a 领导/n ，/w 我/rr 不怕/v 冒昧/a 打扰/v 他/rr )/w ，/w 对/p [发扬/v 民主/a]/nz 、/w 加强/v 法制/n 的/ude1 工作/vn 和/cc 对/p 全国人大/nto 的/ude1 工作/vn 提/v 了/ule [三/m 点/qt]/mq 建议/n ，/w 并且/c 从/p 法学/n 的/ude1 观点/n 批评/vn 当年五月/t 召开/v 的/ude1 一次/mq 全国/n [人民/n 司法/n]/nz [工作/vn 会议/n]/nz 把/pba “/w 恶毒/a 攻击/vn 华/b 主席/nnt 和/cc 以/p 华/b 主席/nnt 为首/vi 的/ude1 党中央/nt 的/ude1 人/n 定为/v 现行/b [反革命/n 分子/n]/nz ”/w ，/w 列为/v “/w 打击/v 的/ude1 重点/n ”/w 的/ude1 错误/n 做法/n ，/w 指出/v “/w 文革/n ”/w 前/f 无论/c 在/p 我国/n 的/ude1 刑事/b 立法/vn 或/c [刑事/b 审判/vn]/nz 实践中/nz ，/w 都/d 没有/v “/w 恶毒/a 攻击/vn ”/w 这/rzv 一/m 罪名/n ，/w 认为/v 这样/rzv 的/ude1 规定/n 有害/a 。/w 信/n 发出/v 后/f 接到/v 他/rr 秘书/nnt 的/ude1 电话/n ，/w 说/v 叶剑英/nr 对/p 我/rr 表示/v 嘉许/nz 。/w 
同时/c 我/rr 打电话/vi 给/p 叶剑英/nr 的/ude1 秘书/nnt ，/w 请/v 他/rr 转告/v ：/w 请/v 叶剑英/nr 注意/v 西北/ns 组/n 简报/n 上/f 登出/v 的/ude1 11月13日/t 我/rr 和/cc 王惠德/nr 、/w 杨西光/nr [三/m 人/n]/mq 联合/vd 发言/vi 中/f 所/usuo 引/v 的/ude1 列宁/nrf 的/ude1 那句话/nz ：/w 
“/w 胜利/vn 了/ule 的/ude1 社会主义/n 如果/c 不/d 实行/v 充分/ad 的/ude1 民主/a ，/w 它/rr 就/d 不能/v 保持/vn 它/rr 所/usuo 取得/v 的/ude1 胜利/vn ，/w 引导/v 人类/n 走向/v 国家/n 的/ude1 消亡/vn 。/w ”/w 
这个/rz 句子/n 后来/t 在/p 叶剑英/nr 的/ude1 讲话/n 中/f 引用/v 了/ule 。/w 这/rzv 句话/q 是/vshi 在/p 我/rr 与/cc 王惠德/nr 、/w 杨西光/nr 作/v 联合/vn 发言/vi 时/ng ，/w 王惠德/nr 主张/v 写/v 进/vn 我们/rr 的/ude1 讲稿/n 中/f 的/ude1 。/w 因为/c 在/p [京西/ns 宾馆/nis]/ntch 查/v 书/n 不方便/nz ，/w 我/rr 怕/v 这/rzv 句话/q 引用/v 得/ude3 不/d 准确/a 。/w 王惠德/nr 说/v ：/w “/w 不必/d 顾虑/n ，/w 我/rr 记得/v 清楚/a ，/w 不会/v 错/v 。/w ”/w 现在/t 为/p 写/v 这/rzv 篇/q 文章/n ，/w 我/rr 查/v 了/ule 一下/mq 书架/n 上/f 的/ude1 《/w [列宁/nrf 全集/n]/nz 》/w ，/w 没有/v 查到/v 。/w 1979年/t 理论/n 务虚会/v 期间/f 我/rr 写/v 过/uguo 一篇/mq 《/w [无产阶级/n 革命/vn]/nz 胜利/vn 后/f 国家/n 消亡/vi 问题/n 》/w 的/ude1 文章/n ，/w 其中/rz 引/v 了/ule [109/m 段/q]/mq 列宁/nrf 的话/udh ，/w 而且/c 其中/rz [一/d 节/q]/mq 是/vshi “/w [无产阶级/n 民主/a]/nz 的/ude1 发展/vn 和/cc 国家/n 消亡/vi 是/vshi 一回/mq 事/n ”/w 。/w 在/p 那/rzv 篇/q 文章/n 中/f 我/rr 也/d 没有/v 查出/v ，/w 最后/f 只能/v 打电话/vi 到/v [中央/n 编译局/nis]/nto 请求/v 帮助/vn ，/w 他们/rr 告诉/v 我/rr 这/rzv 句话/q 写/v 在/p 1916年8/t -/w 9月/t 列宁/nrf 的/ude1 一篇/mq 长/a 文/ng 《/w 论/v 面目全非/al 的/ude1 马克思主义/n 和/cc “/w 帝国主义/n 经济/n ”/w 》/w 中/f 。/w 王惠德/nr 不愧/d 是/vshi 编译局/nis 局长/nnt ，/w 我们/rr 在/p 做/v 联合/vn 发言/vi 时/ng ，/w 王惠德/nr 记得/v 的/ude1 那句话/nz 同/p 原文/n 几乎/d 一个/mq 字/n 都/d 不/d 差/a 。/w 读者/n 们/k 可以/v 查/v 新版/b 《/w [列宁/nrf 全集/n]/nz 》/w 中文/nz [第/m 2/m 版/n]/mq [第/m 28/m 卷/q]/mq [第/m 168/m 页/q]/mq ，/w 全文/n 是/vshi ：/w 
“/w 没有/v 民主/a ，/w 就/d 不能/v 有/vyou 社会主义/n ，/w 这/rzv 包括/v 两个/mq 意思/n ：/w 1/m ./w 无产阶级/n 如果/c 不/d 通过/p 争取/v 民主/a 的/ude1 斗争/vn 为/p [社会主义/n 革命/vn]/nz 做好/v 准备/vn ，/w 它/rr 就/d 不能/v 实现/vn 这个/rz 革/vg 
命/n ；/w 2/m ./w 胜利/vn 了/ule 的/ude1 社会主义/n 如果/c 不/d 实行/v 充分/ad 民主/a 就/d 不能/v 保持/vn 取得/v 的/ude1 胜利/vn ，/w 并且/c 引导/v 人类/n 走向/v 国家/n 的/ude1 消亡/vn 。/w ”/w 
叶剑英/nr 的/ude1 讲话/n 还/d 引/v 了/ule 一句/mq 列宁/nrf 的话/udh ：/w 
“/w [俄国/ns 社会民主党/nis]/nt 人/n ，/w 除了/p 宣传/v [科学/n 社会主义/n]/nz 以外/f ，/w 同时/c 还要/d 宣传/v 民主主义/n 。/w ”/w 
大概/d 有/vyou 20年/t 没有/v 听/v 叶剑英/nr 同志/n 讲话/n 了/ule 。/w 我/rr 一直/d 怀念/v 1939年/t 搭乘/v 叶剑英/nr 从/p 桂林/ns 去/vf 重庆/ns 坐/v 的/ude1 军车/n 过/uguo 贵州/ns 娄山关/ns 时/ng 他/rr 给/p 我们/rr 讲/v [长征/n 故事/n]/nz 和/cc 1946年/t 叶剑英/nr 在/p 北平/ns 担任/v 军调部/nz 我方/r 委员/nnt 时/ng 领导/n 我们/rr 所在/n 的/ude1 北平/ns 《/w [解放/v 日报/n]/nz 》/w 社/n 工作/vn 和/cc 斗争/vn 时/ng 的/ude1 情景/n 。/w 这次/r 听到/v 他/rr 的/ude1 声音/n ，/w 我/rr 真/a [十分/d 高兴/a]/nz 。/w 
和/cc 邓小平/nr 一样/uyy ，/w 在/p 讲话/n 中/f 他/rr 高度/d 评价/vn 了/ule 这次/r 中央/n [工作/vn 会议/n]/nz ，/w 说/v ：/w 
“/w 在/p 这次/r 会议/n 上/f 实行/v 这样/rzv 充分/ad 的/ude1 民主/a ，/w 确实/ad 是/vshi 一个/mq 很好/ad 的/ude1 开端/n ，/w 带/v 了/ule 头/n 。/w 我们/rr 一定/b 要/v 永久/b 坚持/v 、/w 发扬/v 下去/vf 。/w ”/w 
的确/d ，/w 在/p 这个/rz 会议/n 上/f ，/w 发言/vi 时间/n 、/w 发言/vi 次数/n 、/w 发言/vi 范围/n 不/d 受限制/nz ，/w 真正/d 做到/v 畅所欲言/vl 。/w 当然/d 会/v 开/v 了/ule [36/m 天/qt]/mq 的/ude1 事情/n ，/w 不/d 可能/v 所有/b 的/ude1 中央/n 会议/n 都/d 做到/v ，/w 那/rzv 是/vshi 在/p 当时/t 的/ude1 具体/a [历史/n 条件/n 下/f]/nz 发生/v 的/ude1 具体/a 的/ude1 现象/n 。/w 但是/c 当时/t 大家/rr 都/d 希望/v 会议/n 上/f 充分/ad [发扬/v 民主/a]/nz 的/ude1 精神/n 能够/v 像/v 叶剑英/nr 这次/r 讲话/n 中/f 所/usuo 说/v 的/ude1 那样/rzv ，/w 永久/b 坚持/v 下去/vf 。/w 
这次/r 讲话/n 他/rr 讲/v 了/ule [三/m 个/q]/mq 问题/n ，/w 第一个/mq 是/vshi 领导班子/n 问题/n 。/w 这/rzv 是/vshi 这次/r 会议/n 开/v 到/v 最后/f 大家/rr 特别/d 关心/v 的/ude1 问题/n 。/w 
到/v 1978年/t 时/ng ，/w 刘少奇/nr 、/w 朱德/nr 、/w 周恩来/nr 、/w 毛泽东/nr 已/d 相继/d 逝世/vi 。/w 其中/rz 刘少奇/nr 是/vshi 惨遭/v 迫害/vn 致死/vi 的/ude1 ，/w 其余/rz 是/vshi 病死/vi 的/ude1 。/w 朱德/nr 是/vshi 1976年90/t 岁/qt 时/ng 去世/vi 的/ude1 。/w 他/rr 比/p 叶剑英/nr 大/a [11/m 岁/qt]/mq 。/w 比/p 叶剑英/nr 还/d 小/a [1/m 岁/qt]/mq 的/ude1 周恩来/nr ，/w 也/d 在/p 三年前/t 不/d 在/p 了/ule 。/w 毛泽东/nr 比/p 叶剑英/nr 大/a [四/m 岁/qt]/mq ，/w 两年/mq 前/f 也/d 去世/vi 了/ule 。/w [81/m 岁/qt]/mq 高龄/n 的/ude1 叶剑英/nr ，/w 很/d 自然地/nz 发出/v 感慨/vn ：/w 
“/w 我们/rr 这些/rz 老干部/n 、/w 老同志/n ，/w 为了/p 中国/ns 的/ude1 革命/vn 事业/n ，/w 南征北战/vl ，/w 度过/v 了/ule 大/a [半个/mq 世纪/n]/nz ，/w 现在/t ，/w 年/qt 岁/qt 都/d 很大/d 了/ule 。/w 自然规律/n 是/vshi 违背/v 不/d 了/ule 的/ude1 。/w ”/w 
当然/d ，/w 大家/rr 都/d [迫切/ad 希望/v]/nz 邓小平/nr (/w 他/rr 比/p 叶剑英/nr 又/d 小/a [7/m 岁/qt]/mq )/w 出来/vf 主持/v 中央/n 工作/vn 。/w 
如果/c 说/v 1935年/t [遵义/ns 会议/n]/nz 实际上/d 确立/v 了/ule 毛泽东/nr 在/p 党中央/nt 的/ude1 领导/n 地位/n ，/w 那么/c 在/p 1978年/t 这次/r 中央/n [工作/vn 会议/n]/nz 和/cc 三中全会/n 上/f ，/w 邓小平/nr 在/p 我们/rr 党中央/nt 的/ude1 领袖/nnt 地位/n 就/d 确立/v 起来/vf 了/ule ，/w 而且/c 比/p [遵义/ns 会议/n]/nz 上/f 毛泽东/nr 取得/v 的/ude1 地位/n 更加/d 牢固/a 。/w 毛泽东/nr 在/p [遵义/ns 会议/n]/nz 后/f 经过/p 1938年/t 党/n 的/ude1 [六/m 届/q 六中全会/n]/nz 、/w [延安/ns 整风/vn]/nz 和/cc [六/m 届/q]/mq [七/m 中/f 全会/n]/nz ，/w 地位/n 才/d 最后/f 牢固/a 地/ude2 确立/v 起来/vf 。/w 邓小平/nr 就/d 不再/d 有/vyou 这样/rzv 的/ude1 过程/n 。/w 邓小平/nr 获得/v 这样/rzv 的/ude1 地位/n ，/w 当然/d 主要/b 由于/p 他/rr 本人/rr 的/ude1 品德/n 、/w 能力/n 和/cc [广大/b 干部/nnt]/nz 与/cc 群众/n 的/ude1 爱戴/vn ，/w 但是/c 年高德劭/vl 的/ude1 叶剑英/nr 的/ude1 支持/vn 也/d 是/vshi 一个/mq 重要/a 的/ude1 因素/n 。/w 同时/c 胡耀邦/nr 作为/p 接班人/n ，/w 在/p 舆论/n 上/f 那时/rzt 也/d 逐渐/d 成熟/a 。/w 叶剑英/nr 在/p 这次/r 讲话/n 中/f 提出/v 的/ude1 要/v [十分/d 注意/v]/nz 培养/v 革命/vn 事业/n 接班人/n 时/ng 所/usuo 说/v 的/ude1 这/rzv 一番话/n ，/w 会上/n 我们/rr 这些/rz 人/n 听/v 了/ule 都/d 能/v 了解/vn 他/rr 的/ude1 用意/n 。/w 
他/rr 讲/v 的/ude1 第二个/mq 问题/n 是/vshi 关于/p [发扬/v 民主/a]/nz 和/cc 加强/v 法制/n 。/w 但是/c 他/rr 不只/c 在/p 讲话/n 的/ude1 [第二/m 节/q]/mq 中/f 讲/v [这个/rz 问题/n]/nz ，/w 在/p 这个/rz 讲话/n 的/ude1 引言/n 部分/n ，/w 在/p 对/p 会议/n 做/v 高度/d 评价/v 时/ng 他/rr 就/d 讲/v ：/w 这次/r 会议/n ，/w 大家/rr 畅所欲言/vl ，/w 充分/ad 讨论/v ，/w 开展/v 了/ule 批评/vn ，/w 一些/mq 犯/v 了/ule 错误/n 的/ude1 同志/n 也/d 不同/a 程度/n 地/ude2 做/v 了/ule 自我批评/n ，/w 这/rzv 是/vshi 我党/n 兴旺发达/vl 的/ude1 标志/n 。/w 在/p “/w [发扬/v 民主/a]/nz ，/w 加强/v 法制/n ”/w 那/rzv [一部分/m 里/f]/mq ，/w 叶剑英/nr 讲/v 到/v 我们/rr 要/v 实现/vn 社会主义/n 现代化/vn ，/w 还/d 必须/d 认真/ad 实行/v 民主集中制/n 。/w 接着/c 他/rr 一口气/d 讲/v 了/ule [三/m 个/q]/mq “/w 只有/c 充分/ad [发扬/v 民主/a]/nz ”/w ：/w 
“/w 只有/c 充分/ad [发扬/v 民主/a]/nz ，/w 才能/n 最大限度/nz 地/ude2 调动/v [广大/b 干部/nnt]/nz 和/cc 群众/n 的/ude1 积极性/n ，/w 集思广益/vl ，/w 群策群力/vl 地/ude2 建设/v 社会主义/n 。/w 只有/c 充分/ad [发扬/v 民主/a]/nz ，/w 才能/n 广开才路/vl ，/w 及时/ad 地/ude2 发现/v 我们/rr 党/n 的/ude1 [优秀/a 人才/n]/nz ，/w 才能/n 保障/v [广大/b 干部/nnt]/nz 和/cc 群众/n 有/vyou 对/p 领导/n 实行/v 监督/vn 和/cc 批评/vn 的/ude1 权利/n ，/w 从而/c 有可能/nz 及时/ad 发现/v 和/cc 揭露/v 像/v 林彪/nr 、/w ‘/w 四人帮/n ’/w 一类/b 的/ude1 阴谋家/n 、/w 野心家/n 、/w 两面派/n ，/w 巩固/v 我们/rr 的/ude1 政权/n ，/w 使/v 我们/rr 的/ude1 [社会主义/n 现代化/vn 建设/vn]/nz 事业/n 有/vyou 切实/ad 的/ude1 保证/vn 。/w ”/w 
最后/f 叶剑英/nr 概括/v 地/ude2 说/v ，/w 这里/rzs 用/p 得/ude3 上/f 列宁/nrf 的/ude1 一句话/l ：/w 
“/w 胜利/vn 了/ule 的/ude1 社会主义/n 如果/c 不/d 实行/v 充分/ad 的/ude1 民主/a ，/w 它/rr 就/d 不能/v 保持/vn 它/rr 所/usuo 取得/v 的/ude1 胜利/vn 。/w ”/w 
列宁/nrf 讲/v 的话/udh 的确/d 是/vshi 非常/d 之/uzhi 好/a 。/w 
叶剑英/nr 在/p 这个/rz 讲话/n 中/f 批判/v 林彪/nr 、/w “/w 四人帮/n ”/w 制造/vn 一种/mq 错觉/n ，/w 似乎/d 实行/v 民主/a 就/d 等于/v 复辟/vn 资本主义/n 。/w 他们/rr 在/p 民主/a 问题/n 上/f 所/usuo 散布/v 的/ude1 这种/r 奇谈怪论/n ，/w 搞乱/nz 了/ule 我们/rr 一些/mq 同志/n 的/ude1 思想/n ，/w 使/v 我们/rr 一些/mq 同志/n 一/m 听到/v 民主/a ，/w 就/d 紧张/a 得/ude3 很/d 。/w 叶剑英/nr 指出/v ：/w 林彪/nr 、/w “/w 四人帮/n ”/w 以/p 封建主义/n 冒充/v 社会主义/n ，/w 说/v 是/vshi 用/p 社会主义/n [反对/v 资本主义/n]/nz 。/w 他们/rr 对/p 任何/rz 与/cc 他们/rr 不同/a 的/ude1 意见/n 都/d 给/p 扣上/nz “/w 资产阶级/n ”/w 、/w “/w 资本主义/n ”/w 的/ude1 帽子/n ，/w 使得/vi 我们/rr 的/ude1 思想/n 被/pbei 搞乱/nz 了/ule ，/w 分/qt 不/d 清/tg 什么/ry 是/vshi 封建主义/n ，/w 什么/ry 是/vshi 资本主义/n ，/w 什么/ry 才/d 是/vshi 真正/d 的/ude1 社会主义/n 。/w 中国/ns 经历/n 了/ule [两千/m 多年/mq]/mq 的/ude1 封建社会/n ，/w 资本主义/n 在/p 我国/n 没有/v 得到/v 充分/ad 的/ude1 发展/vn 。/w 我们/rr 的/ude1 社会主义/n 是/vshi 从/p [半/m 封建社会/n]/nz 、/w 半殖民地/n 的/ude1 社会/n 基础上/nz 开始/v 建设/vn 的/ude1 。/w 所以/c 我们/rr 解放思想/vl 的/ude1 重要/a 任务/n 之一/rz 就是/v 要/v 注意/vn 克服/v [封建主义/n 思想/n]/nz 残余/n 的/ude1 影响/vn 。/w 列宁/nrf 说/v 过/uguo ：/w “/w 不仅/c 要/v 宣传/vn [科学/n 社会主义/n]/nz 思想/n ，/w 而且/c 要/v 宣传/vn 民主主义/n 思想/n 。/w ”/w 我们/rr 要/v 破除/vn 封建迷信/n 所/usuo 造成/v 的/ude1 精神/n 迷信/v ，/w 从/p 禁锢/vn 中/f 把/pba 我们/rr 的/ude1 思想解放/n 出来/vf 。/w 
叶剑英/nr 这些/rz 话/n ，/w 讲/v 到/v 了/ule 事情/n 的/ude1 本质/n ，/w 讲/v 得/ude3 非常/d 深刻/a 。/w 当时/t 我/rr 听/v 了/ule 十分/d 兴奋/a ，/w [20/m 多年/mq]/mq 后/f 重温/v 他/rr 的/ude1 教育/vn ，/w 仍然/d 感到/v 十分/d 亲切/a ，/w 觉得/v 意味深长/vl 。/w 
叶剑英/nr 接着/c 讲/v 了/ule 一段/mq ，/w 说/v 领导干部/nnt 要/v [发扬/v 民主/a]/nz ，/w 就/d 必须/d 具有/v 虚心/ad 倾听/v [群众/n 意见/n]/nz 、/w 勇于/v 自我批评/n 的/ude1 精神/n 。/w 他/rr 批评/vn 有些/rz 同志/n ：/w 
“/w 嘴里/s 也/d 天天/d 喊/v 要/v 批评/vn 自我批评/n ，/w 要/v 谦虚/a 、/w 谨慎/a ，/w 可是/c ，/w 稍微/d 尖锐/a 的/ude1 意见/n [一/d 来/vf]/mq ，/w 他们/rr 的/ude1 面孔/n 就/d 立刻/d 拉长/v 了/ule 。/w 他们/rr 只/d 会/v 批评/vn 别人/rr ，/w 从不/d 批评/vn 自己/rr ，/w 老虎屁股摸不得/nz 。/w ”/w 
叶剑英/nr 在/p 讲话/n 中/f 还/d 对/p 这次/r 中央/n [工作/vn 会议/n]/nz 上/f 充分/ad 发扬/v 的/ude1 [党内/s 民主/a]/nz 和/cc 在/p 会/v 外/f 体现/v 的/ude1 社会上/nz 的/ude1 民主/a 并列/v 说/v 了/ule 几句话/mq 。/w 这/rzv 几句话/mq 后来/t 在/p 发/v 下/f 的/ude1 定稿/vn 中/f 删去/v 了/ule ，/w 但/c 这/rzv 几句话/mq 也/d 给/p 大家/rr 留下/v 深刻/a 的/ude1 印象/n 。/w 在/p 他/rr 讲话/n 后/f 的/ude1 12月15日/t ，/w 西北/ns 组/n 分组/vn 会上/n 大家谈/nz 听/v 了/ule 闭幕/vi 会上/n 几位/n 常委/nnt 同志/n 讲话/n 后/f 的/ude1 体会/vn 时/ng ，/w 在/p 王惠德/nr 、/w 于光远/nr 、/w 杨西光/nr [三/m 个人/n]/mq 的/ude1 联合/vn 发言/vi 和/cc 以/p 西北/ns 组/n 全/a 组/n 名义/n 写/v 的/ude1 综合/vn 简报/n 上/f ，/w 都/d 特别/d 对/p 叶剑英/nr 讲话/n 中/f 这/rzv 几句话/mq 表示/v 拥护/vn 。/w 
他/rr 讲/v 的/ude1 [第三/m 个/q]/mq 问题/n 是/vshi “/w 勤奋/a 学习/v ，/w 解放思想/vl ”/w 。/w 他/rr 认为/v 勤奋/a 学习/v ，/w 解放思想/vl 是/vshi 互相/d 关联/vn 的/ude1 两个/mq 方面/n ，/w 学习/v 愈好/nz ，/w 知识/n 愈/d 丰富/a ，/w 就/d 愈/d 有利于/v 解放思想/vl 。/w 我们/rr 进行/vn [社会主义/n 现代化/vn 建设/vn]/nz ，/w 不但/c 是/vshi 要/v 大大/d 提高/v [社会/n 生产力/n]/nz ，/w 而且/c 是/vshi 从/p 经济基础/n 到/v 上层建筑/n 的/ude1 一场/mq 深刻/a 的/ude1 [社会/n 革命/vn]/nz 。/w 我们/rr 的/ude1 同志/n ，/w 对待/v 这样/rzv 一场/mq 革命/vn ，/w 是不是/v 有/vyou 充分/ad 的/ude1 思想/n 准备/v 呢/y ？/w 他/rr 认为/v 许多人/nz 还是/c 准备/v 不足/an 。/w 有些/rz 同志/n 还是/c [前怕狼/nz 后怕虎/nz]/nz ，/w 墨守成规/vl ，/w 因循守旧/vl ，/w 思想/n 就是/v 不/d 解放/v ，/w 不/d 敢往/nz 前/f 迈出/v 一步/mq 。/w 怕什么/nz ？/w 是不是/v 怕/v 人家/n 说/v 自己/rr “/w 复辟/v 资本主义/n ”/w ，/w 怕/v 抓辫子/nz 、/w 扣帽子/vi 、/w 打棍子/vl ，/w 怕/v 丢/v 乌纱帽/n ？/w 他/rr 说/v ，/w 如果/c 讲/v 怕/v ，/w 他们/rr 为什么/ryv 不怕/v [两千/m 多年/mq]/mq 遗留/v 下来/vf 的/ude1 手工业/n 生产方式/n 继续/v 保存/vn 下去/vf ，/w 不怕/v 中国/ns [贫穷/a 落后/a]/nz ，/w 不怕/v [中国/ns 人民/n]/nz 不/d 答应/v 这样/rzv 的/ude1 现状/n ？/w 
叶剑英/nr 这/rzv 篇/q 讲话/n ，/w 讲/v 得/ude3 是/vshi 多么/d 好呀/nz ！/w 在/p 党内/s 生活/vn 了/ule 几十年/mq ，/w 实在/d 很少/ad 看到/v 在/p 党/n 的/ude1 文献/n 中/f 对/p [发扬/v 民主/a]/nz 这/rzv 件/q 事情/n 讲/v 得/ude3 如此/rzv 透彻/a 的/ude1 。/w 由于/p 别人/rr 看不到/v ，/w 而/cc 我/rr 是/vshi 亲耳/d 听到/v ，/w 而且/c 手上/s 还有/v 文字/n 材料/n ，/w 因此/c 就/d 想/v 尽量/d 多/a 引/v 一些/mq 原话/n 。/w 而/cc 在/p 引/v 了/ule 这些/rz 话/n 之后/f ，/w 我/rr 觉得/v 需要/vn 讲/v 的话/udh 实在/d 也/d 就/d 不/d 多/a 了/ule 。/w 
叶剑英/nr 的/ude1 这个/rz 讲话/n 同/p 邓小平/nr 的/ude1 讲话/n 是/vshi 有/vyou 分工/vn 的/ude1 。/w 它/rr 没有/v 全面/ad 地/ude2 讲/v 党/n 的/ude1 各/rz 方面/n 的/ude1 工作/vn ，/w 可是/c 语重心长/vl 地/ude2 讲/v 了/ule 这样/rzv [三/m 个/q]/mq 重要/a 的/ude1 问题/n 。/w 不/d 知道/v 为什么/ryv [中央/n 文献/n 研究室/nis]/nt 1982年/t 编辑/nnt 的/ude1 《/w 三中全会/n 以来/f 》/w —/w —/w 不论是/c 《/w 选编/vn 》/w 还是/c 《/w 汇编/n 》/w 都/d 没有/v 收入/n 叶剑英/nr 的/ude1 这个/rz 讲话/n 。/w 
叶剑英/nr 在/p 粉碎/v “/w 四人帮/n ”/w 的/ude1 斗争/vn 中/f 做出/v 很大/d 的/ude1 贡献/n ，/w 在/p “/w 四人帮/n ”/w 粉碎/v 后/f ，/w 党中央/nt 向/p 全党/n 通报/v 了/ule 叶剑英/nr 在/p 这/rzv 一个/mq 重大/a 的/ude1 历史性/n 行动/vn 中/f 的/ude1 贡献/n 。/w 党/n 的/ude1 十一大/nz 后/f ，/w 包括/v 举行/v 中央/n [工作/vn 会议/n]/nz 和/cc 三中全会/n 时/ng ，/w 叶剑英/nr 在/p 党中央/nt [四/m 位/q]/mq 副主席/nnt 中排/n 在/p 第一/m 。/w 在/p 中央/n [工作/vn 会议/n]/nz 前/f 是/vshi 他/rr 提出/v 要/v 开/v 理论/n 务虚会/v ，/w 在/p 中央/n [工作/vn 会议/n]/nz 闭幕/vi 时/ng ，/w 除/p 华国锋/nr 外/f ，/w 他/rr 和/cc 邓小平/nr 讲/v 了/ule 话/n ，/w 而/cc 讲话/n 的/ude1 内容/n 又/d 很/d 重要/a 。/w 我/rr 实在/d 想/v 不/d 出/vf 有/vyou 什么/ry 理由/n 不/d 收入/n 叶剑英/nr 的/ude1 这个/rz 讲话/n 。/w 
