距离/n 马/n 年/qt 春晚/n 仅有/nz [10/m 天/qt]/mq 时间/n ，/w 冯小刚/nr 到底/d 能/v 呈现/v 一场/mq 怎样/ryv 的/ude1 盛宴/n ，/w 成为/v 众多/a 媒体/n 和/cc 观众/n 关注/v 的/ude1 焦点/n 。/w 昨日/t ，/w 冯导/nr 之/uzhi 妻/ng 、/w 著名/a 演员/nnt 徐帆/nr 的/ude1 蜡像/n 入/v 驻/v [武汉/ns 杜/vg 莎/ng 夫人/n 蜡像馆/nis]/nt 。/w 关于/p 冯导/nr 和/cc 春晚/n 的/ude1 问题/n ，/w 回/v 汉/tg 为/p 蜡像/n “/w 站台/n ”/w 的/ude1 徐帆/nr 依旧/z 守口如瓶/vl ，/w 但/c 她/rr 坦言/v ，/w 既然/c 应/v 了/ule 这个/rz 事/n ，/w 就/d 早已/d 做好/v 了/ule 被/pbei 骂/v 的/ude1 心理/n 准备/v 。/w 
现场/s 回应/v 春晚/n ：/w 
我/rr 也/d 迫不及待/dl 想/v 知道/v 效果/n 
一向/d 给/p 人/n 特立独行/al 印象/n 的/ude1 冯小刚/nr ，/w 接/v 了/ule 春晚/n 这个/rz “/w [烫手/nz 山芋/n]/nz ”/w ，/w 也/d 给/p 全国/n 十几亿/m 观众/n 留下/v 不/d 小/a 的/ude1 期待/vn 。/w 近日/t ，/w 冯小刚/nr 接受/v 采访/vn 时/ng 也/d 表示/v “/w 干/v 这个/rz 事/n 肯定/v 是/vshi 挨骂/v 的/ude1 一件/mq 事/n ”/w 。/w 
对于/p 是否/v “/w 挨骂/v ”/w 的/ude1 问题/n ，/w 徐帆/nr 的/ude1 回答/vn 似乎/d 和/cc 冯导/nr “/w [心/n 有/vyou 灵犀/nz]/nz ”/w 。/w “/w 既然/c 应/v 了/ule 这个/rz 事情/n ，/w 一定/b 是/vshi 有/vyou 心理/n 准备/v 的/ude1 。/w 给/p 观众/n 一个/mq 汇报/vn ，/w 看/v 大家/rr 自己/rr 的/ude1 反应/vn ，/w [没有/v 关系/n]/nz 。/w ”/w 徐帆/nr 还/d 表示/v ，/w 自己/rr [和/cc 其他人/r 一样/uyy]/nz ，/w 很/d 期待/v 今年/t 的/ude1 春晚/n ，/w 也/d 迫不及待/dl 地/ude2 想/v 知道/v 春晚/n 的/ude1 效果/n 。/w 
这次/r 蜡像/n 入/v 驻/v 武汉/ns ，/w 让/v 徐帆/nr 和/cc 冯小刚/nr 成为/v [武汉/ns 杜/vg 莎/ng 夫人/n 蜡像馆/nis]/nt 的/ude1 首/q 对/p “/w 夫妻/n 档/ng ”/w 。/w 至于/p [两/q 尊/vg]/mq 蜡像/n 是否/v 会/v 摆/v 在/p 一起/s ，/w 徐帆/nr 言语/n 间/f 透露/v 出/vf 武汉/ns 女人/n 的/ude1 独立/a ：/w “/w 我们/rr 两个人/mq 是/vshi 两个/mq 独立/a 的/ude1 个体/n ，/w 他/rr 有/vyou 他/rr 的/ude1 人群/n ，/w 我/rr 有/vyou 我/rr 的/ude1 人群/n ，/w 放在/v 一起/s 是/vshi 好事/n ，/w 不/d 放在/v 一起/s 也/d [没有/v 关系/n]/nz 。/w ”/w 
昔日/t 恩师/n 爆料/v ：/w 
徐帆/nr 曾/d 一口气/d 吃/v [10/m 个/q]/mq 花卷/nf 
作为/p 从/p 武汉/ns 走/v 出去/vf 的/ude1 著名/a 演员/nnt ，/w 徐帆/nr 在/p [湖北/ns 艺术/n 学校/nis]/nt 学习/v 期间/f 留下/v 不少/m 趣事/n 。/w 昨日/t 活动/vn 现场/s ，/w 徐帆/nr 昔日/t 恩师/n 冯远安/nr 和/cc 近/a [20/m 位/q]/mq 同学/n 都/d 来/vf 现场/s 助阵/vi 。/w 忆及/v 昔日/t 的/ude1 情谊/n ，/w 徐帆/nr 动情/vi 地/ude2 给/p 老师/nnt 和/cc 同学们/nz 鞠/vg 了/ule 个/q 躬/vg 。/w 
徐帆/nr 1979年/t 就读/vi 于/p [湖北省/ns 艺术/n 学校/nis 京剧/n 科/n]/nt ，/w 专攻/v 青衣/nnd ，/w 她/rr 不少/m 同学/n 现在/t 依旧/z 从事/vi 老/a 本行/n 。/w 活动/vn 前/f 一天/mq ，/w 徐帆/nr 就/d 来到/v 武汉/ns ，/w 和/cc 老师/nnt 同学们/nz 聚会/vi 。/w 阔别/v 已/d 久/a 的/ude1 同学/n 相聚/v ，/w 徐帆/nr 的/ude1 幸福/a 之/uzhi 情/n 溢于言表/vl ：/w “/w 看着/v 老同学/nz ，/w 脑子/n 里/f 都/d 是/vshi 小时候/n 的/ude1 样子/n ，/w 很/d 亲切/a ，/w 很/d 单纯/a ，/w 就/d 像/v [兄弟/n 姐妹/n]/nz 一样/uyy ，/w 太/d 开心/a 了/ule ，/w 以后/f 有/vyou 机会/n 一定/b 还要/d 再/d 聚/v 。/w ”/w 
别/d 看/v 现在/t 的/ude1 徐帆/nr 端庄/a 大方/a ，/w 小时候/n 可是/c 个/q 不折不扣/vl 的/ude1 “/w 捣蛋鬼/nz ”/w 。/w 徐帆/nr 当年/t 的/ude1 辅导员/nnt 冯远安/nr 便/d 现场/s 爆料/v ：/w 有/vyou 次/qv 停电/vi 了/ule ，/w 徐帆/nr 把/pba 演出/vn 的/ude1 衣服/n 用/p 椅子/n 撑/v 起来/vf 吓唬/v 老师/nnt ；/w 还有/v 一次/mq ，/w 同学/n 比赛/vn 吃/v 花卷/nf ，/w 徐帆/nr 一口气/d 吃/v 了/ule [10/m 个/q]/mq ，/w 老师/nnt 调侃/v 她/rr ：/w 粮食/nf 是/vshi 国家/n 的/ude1 ，/w 肚皮/n 是/vshi 自己/rr 的/ude1 ，/w 吃/v 破/v 了/ule 怎么办/ryv ？/w [调皮/a 捣蛋/vi]/nz 的/ude1 小丫头/nz 乐事/n 不少/m ，/w 老师/nnt 同学们/nz 给/p 徐帆/nr 取/v 了/ule 个/q 诨名/n “/w 小/a 乐乐/nz ”/w 。/w (/w 记者/nnt 李翌/nr 实习生/nnt 涂兴佩/nr )/w 
