2014年1月20日/t 晚/tg ,/w 由/p 《/w [申江/nr 服务/vn 导报/n]/nz 》/w 主办/v 的/ude1 首届/b 美/b 妆/vg 大/a 赏/v 在/p 上海/ns 举行/v 。/w 当晚/t ，/w 女星/nnd 秦岚/nr 受邀/v 出席/v ，/w 并/cc 压轴/nz 红毯/nz 。/w 活动/vn 上/f ，/w 身穿/v [一/d 袭/v]/mq 镂空/vn 及/cc 地/ude2 水/n 蓝色/n 长裙/n 亮相/vi 的/ude1 秦岚/nr 温婉/a 而/cc 不/d 失/v 性感/a ，/w 妆容/nz 精致/a 淡雅/a ，/w 为/p “/w 美/b 妆/vg ”/w 做/v 足/a 功课/n 。/w [颁奖/vn 典礼/n]/nz 上/f ，/w 秦岚/nr 凭借/p 粗眉/nz 妆/vg 斩获/nz “/w 年度/n 风格/n 造型/n 大奖/n ”/w 。/w 谈及/v 最近/t 动态/n ，/w 她/rr 透露/v 目前/t 正在/d 拍摄/v 一部/mq 时装剧/nz ，/w 该剧/r 造型/n 是/vshi 一大/n 看点/n ，/w “/w 每/rz 一集/mq 都/d 有/vyou [20/m 多/a]/mq 将近/d [30/m 套/q]/mq 服装/n 。/w ”/w 
秦岚/nr 酷爱/v 粗眉/nz 妆/vg ，/w 但/c 她/rr 不光/c 自己/rr 推崇/v ，/w 更/d 积极/ad 地/ude2 分享/v 粗眉/nz 的/ude1 时尚/n 和/cc 态度/n ，/w 带动/v 大家/rr 认识/v 粗眉/nz 修饰/v 脸型/n 和/cc 展示/v 个性/n 的/ude1 功能/n ，/w 她/rr 因此/c 被/pbei 网友/n 封/q 为/p “/w 粗眉/nz 教主/nnt ”/w 。/w 此次/rz 美/b 妆/vg 大/a 赏/v ，/w 凭借/p 粗眉/nz 妆/vg 斩获/nz “/w 年度/n 风格/n 造型/n 大奖/n ”/w ，/w 秦岚/nr 非常/d 高兴/a ，/w 2013年/t 以/p 粗眉/nz 为/p 自己/rr 贴/v 上/f 时尚/n 标签/n 的/ude1 她/rr 直言/vi ，/w “/w 独立/a 、/w 自信/a 、/w 从容/a 的/ude1 姿态/n ，/w 美/b 得/ude3 娇柔/an 不/d 造作/v 就是/v 最/d 个性/n 的/ude1 时尚/n 。/w ”/w 
活动/vn 上/f ，/w 秦岚/nr 还/d 透露/v 了/ule 自己/rr 最近/t 的/ude1 动态/n ，/w 目前/t 正在/d 深圳/ns 拍摄/v 一部/mq 时装剧/nz 《/w 唱战记/nz 》/w 。/w 而/cc 剧中/n 华丽丽/nr 的/ude1 造型/n 让/v 她/rr “/w 幸福/a 又/d 纠结/vi ”/w ，/w “/w 这部/r 戏/n 的/ude1 造型/n 是/vshi 我/rr 拍戏/vi 有史以来/l 最多/ad 最/d 华丽/a 的/ude1 一部/mq ，/w 平均/a 一集/mq 要/v 换/v [20/m 多/a]/mq 将近/d [30/m 套/q]/mq 。/w 所有/b 的/ude1 衣服/n 全部/m 是/vshi 国际/n 一线/n 大牌/n 当季/nz 的/ude1 新款/b ，/w 非常/d 漂亮/a 。/w 但/c 有的/rz 只/d 穿/v 了/ule 一场/mq 戏/n 就要/d 换掉/nz ，/w 我/rr 都/d 有点/d 舍不得/v 想/v 多/a 穿/v 一会/t ，/w 但是/c 导演/nnt 说/v ，/w 没/d 办法/n 后边/f 还有/v 很多/m ，/w 真的/d 第一次/mq 因为/c 衣服/n 多/a 感到/v 纠结/vi 。/w ”/w 
而/cc 当/p 被/pbei 追问/v 眼见/vn 李小璐/nr 等/udeng 姐妹淘/nz 一一/m 结婚/vi 生子/vi ，/w 自己/rr 有/vyou 没有/v 家里/s 催/v 婚/ng 时/ng ，/w 率性/nz 的/ude1 秦岚/nr 坦言/v “/w 也/d 有的/rz ”/w ，/w “/w 但是/c 父母/n 催促/v 并/cc 不是/c 真的/d 要/v 你/rr 赶快/d 结婚/vi ，/w 而是/c 想/v 要/v 了解/vn 你/rr 目前/t 的/ude1 状态/n 是不是/v 最好/d 的/ude1 生活/vn 。/w ”/w 
