1月21日/t 下午/t ，/w 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大常委会/nis 举行/v [第/m 30/m 次/qv]/mq 主任/nnt 会议/n 。/w 省/n 人大常委会/nis 党组/nis 副书记/nnt 、/w 副主任/nnt 臧世凯/nr [主持/v 会议/n]/nz ，/w 党组/nis 副书记/nnt 、/w 副主任/nnt 胡连松/nr ，/w 副主任/nnt 沈卫国/nr 、/w 陈先森/nr 、/w 宋卫平/nr 、/w 王翠凤/nr 及/cc 秘书长/nnt 朱读稳/nr [出席/v 会议/n]/nz 。/w 
会议/n 听取/v 了/ule 关于/p 《/w 安徽省/ns [企业/n 民主/a 管理/vn]/nz 条例/n (/w 草案/n 修改/v [二/m 稿/ng]/mq )/w 》/w 修改/v 情况/n 的/ude1 汇报/vn 、/w 关于/p 《/w [安徽省/ns 人口/n 与/cc 计划生育/n 条例/n]/nz 修正案/n (/w 草案/n )/w 》/w 审议/v 结果/n 的/ude1 汇报/vn ，/w 听取/v 了/ule 关于/p 《/w [安徽省/ns 人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 工作报告/v (/w 稿/ng )/w 》/w 、/w 安徽省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis [第三/m 次/qv]/mq [会议/n 议程/n]/nz (/w 草案/n )/w 、/w 安徽省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 主席团/nis 和/cc 秘书长/nnt 等/udeng 各项/r 名单/n (/w 草案/n )/w 审议/v 情况/n 的/ude1 汇报/vn ，/w 听取/v 了/ule 关于/p 个别/a 代表/nnt 的/ude1 [代表/nnt 资格/n 审查/vn]/nz 报告/n 以及/cc 人事/n 任免/v 案/ng 审议/v 情况/n 的/ude1 汇报/vn 。/w 
主任/nnt [会议/n 决定/v]/nz ，/w 将/d 上述/b 法规/n 草案/n 、/w 名单/n 草案/n 和/cc 人事/n 任免/v 案/ng 等/udeng ，/w 提请/v 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大常委会/nis [第九/m 次/qv]/mq 会议/n [全体/n 会议/n]/nz 表决/v 通过/p 。/w 
省/n 人大常委会/nis [副/b 秘书长/nnt]/nnt ，/w 省人大/n 各/rz [专门/d 委员会/nis]/nz 、/w 常委会/nis 各/rz [工作/vn 机构/n]/nz 和/cc 综合/v [办事/vn 机构/n]/nz 负责人/nnt [列席/v 会议/n]/nz 。/w (/w 高/a 城/n )/w 
