1月21日/t 上午/t ，/w 市委/nis 书记/nnt 姚玉舟/nr 到/v 部分/n [市直/b 单位/n]/nz 走访/v 调研/vn 。/w 市委/nis 秘书长/nnt 牛传勇/nr 陪同/v 。/w 
姚玉舟/nr 先后/d 走访/v 了/ule 市/n 教/v 体局/nz 、/w 市/n 城管/n 执法局/nis 、/w 市残联/nz 、/w [市/n 经/p 信委/nis]/nt 、/w 市/n 粮食局/nis 、/w 市/n [食品/n 药品/n 监管局/nis]/nto 和/cc [宣城/ns 日报社/nis]/nt 。/w 每/rz 到/v [一/d 处/n]/mq ，/w 姚玉舟/nr 与/cc [干部/nnt 职工/nnt]/nz 亲切/a 交谈/vi ，/w 了解/v [机构/n 设置/v]/nz 、/w [人员/n 编制/vn]/nz 和/cc 工作/vn 开展/v 等/udeng 情况/n ，/w 认真/ad 听取/v 各/rz 单位/n 今年/t 的/ude1 工作/vn 安排/v ，/w 对/p 做好/v 新/a 一年/mq 工作/vn 提出/v 要求/n 和/cc 希望/v 。/w 调研/vn 中/f ，/w 姚玉舟/nr 还/d 仔细/ad 翻阅/v 部分/n 单位/n 接待/v 账本/n 和/cc 收文/n 登记本/n ，/w 查看/v 办公/vn 用房/n 超标/vi 清理/v 情况/n 。/w 
在/p 市/n 教/v 体局/nz ，/w 姚玉舟/nr 指出/v 要/v 以/p “/w 办/v 人民/n 满意/v 教育/vn ”/w 为/p 目标/n ，/w 促进/v 教/v 体/ng [各项/r 工作/vn]/nz 取得/v 新/a 发展/vn 。/w 今年/t 要/v 扎实/a 推进/vi “/w 书法/n 进/vf 课堂/n ”/w 活动/vn ，/w 在/p 减少/v 大班额/nz 等/udeng 突出/a 问题/n 上/f 有/vyou 明显/a 进展/vn ，/w 要/v [进一步/d 规范/v]/nz 招生/vn 行为/n ，/w 严明/a 招生/vn 纪律/n ，/w 杜绝/v “/w 条子生/nz ”/w 、/w “/w 关系/n 生/v ”/w 。/w 在/p 市/n 城管/n 执法局/nis ，/w 姚玉舟/nr 要求/n 探索/v 城管/n 体制/n 的/ude1 改革创新/v ，/w 推行/v [扁平化/nz 管理/vn]/nz ，/w 精简/v 中间/f 层次/n ，/w 把/pba 人员/n 力量/n 向/p 一线/n 倾斜/vi ，/w 切实/ad 加大/v 城管/n 执法/vn 力度/n 。/w 在/p 市残联/nz ，/w 姚玉舟/nr 听取/v 残/a 保/v 基金/n 征收/vn 及/cc 使用/v 、/w 残疾人/n 就业/vn 等/udeng 情况/n ，/w 要求/n 进一步/d 做好/v 残疾人/n 保障/vn 和/cc 服务/vn 工作/vn 。/w 在/p [市/n 经/p 信委/nis]/nt ，/w 姚玉舟/nr 强调/v 工作/vn 要/v 抓/v 实/ad 抓/v 具体/a ，/w [落实/v 政策/n]/nz 强化/v 扶持/vn ，/w 今年/t 的/ude1 “/w 工业/n 突破/v 年/qt ”/w 要/v 实现/vn 更大/d 突破/v 。/w 在/p 市/n 粮食局/nis ，/w 姚玉舟/nr 要求/n 践行/nz “/w 为/p 耕/v 者/k 谋利/vi 、/w 为/p 食/v 者/k 造福/v ”/w 的/ude1 理念/n ，/w 每年/r 解决/v [一/d 两个/mq]/mq 具体/a 问题/n ，/w 加强/v 对/p 农民/nnt 的/ude1 指导/vn 和/cc 服务/vn ，/w 进一步/d 做好/v 我市/r 粮食/nf 工作/vn 。/w 在/p 市/n [食品/n 药品/n 监管局/nis]/nto ，/w 姚玉舟/nr 察看/v 了/ule 假劣/b 药品/n 陈列室/n ，/w 要求/n 通过/p [新闻/n 媒体/n]/nz 等/udeng 渠道/n ，/w 加强/v 对/p 公众/n 的/ude1 宣传/vn 告知/v ，/w 强调/v [食品/n 药品/n]/nz 监管/v 责任/n 重大/a ，/w 要/v 强化/vn 硬件/n 软件/n ，/w 提升/v 监管/vn 水平/n 。/w 在/p [宣城/ns 日报社/nis]/nt ，/w 姚玉舟/nr 要求/n 加强/v 谋划/vn 和/cc 研究/vn ，/w 不断/d 提高/v 办报/vn 质量/n 。/w 新闻记者/nnt 要/v [深入/ad 基层/n]/nz [深入/ad 实际/n]/nz ，/w 多/a 写稿/vi 、/w 写/v 好/a 稿/ng ，/w 加强/v 言论/n 写作/vn ，/w 做/v “/w 多面手/n ”/w 。/w 要/v 采取/v 多种/m 有效/a 方式/n ，/w 不断/d 扩大/v 报纸/n 发行量/n ，/w 提升/v 报纸/n 影响力/n 。/w 
姚玉舟/nr 在/p 走访/v 中/f 指出/v ，/w 今年/t 全市/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 任务/n 很重/nz ，/w [市直/b 单位/n]/nz 要/v 立足/vi 各自/rr 职能/n ，/w 抬升/nz 目标/n ，/w 自我/rr 加压/vi ，/w 转变/v 作风/n ，/w 扎实/a 工作/vn 。/w 要/v 认真/ad 落实/v 中央/n “/w [八/m 项/q]/mq 规定/n ”/w 等/udeng 相关/vn 要求/n ，/w 加强/v 单位/n 内部/f 管理/vn ，/w 细化/v 具体/a 规定/n ，/w 在/p 公务/n 接待/v 、/w 办公/vn 用房/n 使用/v 等/udeng 方面/n [严格/ad 执行/v]/nz 标准/n ，/w 从严/d 控制/vn 各项/r 经费/n 的/ude1 支出/n 。/w 要/v 进一步/d 精简/v 文件/n ，/w 下决心/vi 减少/v “/w 文山会海/n ”/w 问题/n 。/w 各/rz [单位/n 负责人/nnt]/nz 要/v 切实/ad 负/v 起/vf 责任/n ，/w 纪检/n 负责人/nnt 要/v 履行/vn 好/a 监管/v 职责/n ，/w 营造/v [风清/nz 气/n 正/d]/nz 、/w 干事/nnt 创业/vn 的/ude1 良好/a 氛围/n 。/w （/w 段北生/nr ）/w 
