1月20日/t 下午/t ，/w 弋江/nz 区委/nis 副书记/nnt 王永辉/nr 在/p 火龙/n 街道/ns [工作/vn 人员/n]/nnt 的/ude1 陪同/vn 下/f ，/w 到/v 自己/rr 的/ude1 “/w 双/q 联系/v ”/w 困难户/n 家中/s ，/w 了解/v 他们/rr 春节/t 前/f 的/ude1 家庭/n 概况/n ，/w 并/cc 给/p 每户/r 困难/an 家庭/n 送去/vf 了/ule 慰问金/n 。/w 
为了/p 不/d 增添/v 年底/f 基层/n 工作/vn 的/ude1 负担/n ，/w 王永辉/nr 要求/n 街道/ns 、/w 村/n 领导/n 不要/d 陪同/v ，/w 况且/c 自己/rr 对/p 联系户/n 情况/n 已经/d 很/d 熟悉/v 了/ule 。/w 每/rz 到/v 一户/mq ，/w 对象/n 户/q 都/d 亲切/a 地/ude2 问候/vn ：/w “/w 王/n 书记/nnt ，/w 年底/f 这么/rz 忙/v ，/w 您/rr 还/d 来/vf 了/ule ，/w 真是/d 麻烦/an 您/rr 了/ule 。/w ”/w 
