[北京/ns 时间/n]/nz 1月21日/t ，/w [中国/ns 选手/n]/nz 李娜/nr 在/p 澳网/n 1/4/m 决赛/vn 中/f ，/w 以/p 2-0/m 轻松/a 击败/v 意大利/nsf 老将/n 佩内塔/nrf ，/w 晋级/vi 女单/n 半决赛/n 。/w 而/cc 随着/p 小/a 威/ng 和/cc 莎拉波娃/nrf 的/ude1 出局/vn ，/w 李娜/nr 似乎/d 离/v 澳网/n 冠军/nnt 的/ude1 奖杯/n 越来越/d 近/a 。/w 近日/t ，/w 有/vyou 网友/n 在/p 微博/n 中/f 发布/v 一组/mq 照片/n ，/w 并且/c 发现/v 了/ule 一个/mq 惊人/a 的/ude1 巧合/vn ，/w 李娜/nr 每一年/nz 澳网/n 的/ude1 成绩/n 和/cc 前一年/mq [拜仁/n 慕尼黑/nsf]/nz 的/ude1 欧冠/n 成绩/n 完全/ad 吻合/vi 。/w 
图片/n 从/p 2010年/t 开始/v ，/w 当年/t 拜仁/n 一路/mq 闯进/v 欧冠/n 决赛/vn ，/w 却/d 以/p 0-2/m 不敌/v 穆里尼奥/nrf 调教/vn 的/ude1 [国际/n 米兰/ns]/nz 。/w 而/cc 2011年/t 的/ude1 澳网/n 比赛/vn 中/f ，/w 首次/m 闯入/v 决赛/vn 的/ude1 李娜/nr 遭/v 老将/n 克里斯特尔斯/nrf 逆转/vi 。/w 
2011年/t 欧冠/n ，/w 在/p 1/8/m 决赛/vn 中/f ，/w 拜仁/n 与/cc 国/n 米/q 狭路相逢/vl ，/w 结果/n 手握/v 客场/n 优势/n 的/ude1 拜仁/n 却/d 再次/d 败/vi 在/p 国/n 米/q 脚下/f ，/w 惨遭/v 淘汰/vn 。/w 2012年/t 澳网/n ，/w 女单/n 1/8/m 决赛/vn ，/w 李娜/nr 竟然/d 遇到/v 了/ule 上届/b 的/ude1 决赛/vn 对手/n ，/w 最终/d 被/pbei 克里斯特尔斯/nrf 再次/d 逆转/vi 取胜/vi 。/w 
2012年/t ，/w 拜仁/n 欧冠/n 赛场/n 一路/mq 高歌猛进/vl ，/w 甚至/d 淘汰/v 了/ule 小组赛/nz 全胜/n 的/ude1 [皇家/n 马德里/ns]/nz ，/w 结果/n 在/p 决赛/vn 中/f 被/pbei 切尔西/nsf 点球/n 绝杀/v 。/w 第二年/mq 的/ude1 澳网/n 比赛/vn 中/f ，/w 李娜/nr 横扫/v [5/m 轮/qv]/mq 比赛/vn 仅/d 丢/v [9/m 局/n]/mq 的/ude1 莎拉波娃/nrf ，/w 却/d 在/p 决赛/vn 中/f 遭遇/v 阿扎伦卡/nrf 的/ude1 逆转/vn 。/w 
2013年/t ，/w 拜仁/n 终于/d 一鼓作气/vl ，/w 欧冠/n 决赛/vn 击败/v [多/a 特/ag 蒙德/nrf]/ns ，/w 收获/n 了/ule 创造/v 历史/n 的/ude1 五/m 冠/ng 王/n 。/w 而/cc 2014年/t 的/ude1 1月/t ，/w 李娜/nr 继续/v 在/p 澳网/n 赛场/n 上/f 拼杀/v ，/w 在/p [第三/m 轮/qv]/mq 成功/a 逃过/v 一劫/nz 的/ude1 她/rr ，/w 能否/v 继续/v 延续/vn 与/cc [拜仁/n 慕尼黑/nsf]/nz 的/ude1 神奇/a 渊源/n ，/w 让/v 我们/rr 拭目以待/vl 。/w （/w 杨磊/nr ）/w 
