北京/ns 台/q 2014/m 春晚/n 将/d 于/p 2014年1月31日19/t :/w 40分/t 在/p [北京/ns 卫视/n]/nz 和/cc 文艺/n 频道/n 同步/vd 播出/v ，/w 届时/d 郭宝昌/nr 、/w 斯琴高娃/nrf 、/w 刘佩琦/nr 、/w 赵毅/nr 等/udeng 将/d 会/v 与/cc 郭冬临/nr 、/w 林志颖/nr 、/w 小沈阳/nz 等/udeng 一道/d 亮相/vi 表演/vn 。/w 21日/t ，/w 网易/ntc 娱乐/vn 探班/nz 春晚/n 录制/v 现场/s ，/w 发现/v 斯琴高娃/nrf 、/w 沙宝亮/nr 等/udeng 的/ude1 排练/vn 正/d 如火如荼/al 。/w 
斯琴高娃/nrf 回归/v 二/m 奶奶/n 郭宝昌/nr 亲自/d 打造/v 剧本/n 
继/vg 电视剧/n 《/w 大宅门/nz 》/w 后/f ，/w 斯琴高娃/nrf 又/d 在/p 话剧/n 《/w 大宅门/nz 》/w 和/cc 《/w 大宅门/nz 1912/m 》/w 中/f 多次/mq 出演/v 二/m 奶奶/n ，/w 而/cc 她/rr 也/d 在/p 将/d 在/p 1983/m 登录/v 央视/j 春晚/n 之后/f ，/w 在/p 北京/ns 台/q 春晚/n 以/p 二/m 奶奶/n 的/ude1 形象/n 表演/v 脱口秀/nz 。/w 据悉/v ，/w 这段/r 脱口秀/nz 表演/vn 的/ude1 演员/nnt 服装/n ，/w [2014/m BTV/x]/mq 春晚/n 剧组/nis 本/rz 打算/v 自己/rr 解决/v ，/w 没/d 承想/nz ，/w 斯琴高娃/nrf 竟然/d 拿来/vf 了/ule 她/rr 演/v 话剧/n 《/w 大宅门/nz 》/w 时/ng 所/usuo 穿/v 的/ude1 戏服/nz —/w —/w 为了/p 排/v 脱口秀/nz ，/w 她/rr 特意/d 跟/p 话剧/n 那边/rzs 借/v 过来/vf 的/ude1 。/w 
据悉/v ，/w 这个/rz 脱口秀/nz 由/p 斯琴高娃/nrf 、/w 刘佩琦/nr 和/cc 赵毅/nr 表演/vn ，/w 郭宝昌/nr 执导/v 并/cc 亲自/d 撰写/v 剧本/n 。/w 而/cc 刘佩琦/nr 看着/v 剧本/n 就/d 被/pbei 逗乐/vi ，/w 并/cc 认为/v “/w 剧本/n 的/ude1 北京/ns 味儿/n 很/d 浓/a ”/w 。/w 
郭宝昌/nr 导演/nnt 的/ude1 严谨/a 是/vshi 圈内/d 有名/a 的/ude1 ，/w 得/ude3 他/rr 一句/mq 赞/vg 不/d 容易/ad ，/w 这次/r [三/m 位/q]/mq 明星/nnd 在/p 2014年/t 北京/ns 台/q 春晚/n 初体验/nz 脱口秀/nz ，/w 却/d 换/v 来/vf 郭导/nr 的/ude1 称赞/vn ，/w 尤其/d 是/vshi 斯琴高娃/nrf 的/ude1 表现/vn 。/w 说/v 到/v 脱口秀/nz ，/w 郭导/nr 建议/n 所有/b 的/ude1 演员/nnt 都/d 应该/v 来/vf 练习/v 说/v 一下/mq 脱口秀/nz ，/w “/w 好/a 的/ude1 脱口秀/nz 表演者/nnd ，/w 每个/r 咬字/nz 都/d 是/vshi 清晰/a 和/cc 准确/a 的/ude1 ，/w 现在/t 很多/m [影视剧/n 演员/nnt]/nnd 的/ude1 台词/n 功力/n 太/d 单薄/a ，/w 前期/f 还/d 凑合/v 着/uzhe 听/v ，/w 到/v [后期/f 配音/vi]/nz 时/ng ，/w 愁/v 死/vn 录音师/nnt 了/ule ，/w 看/v 画面/n 都/d 不/d 知道/v 说/v 的/ude1 是/vshi 啥/ry ，/w 根本/a 听/v 不/d 清楚/a ！/w 我/rr 建议/n 所有/b 的/ude1 演员/nnt 都/d 来/vf 练习/v 一下/mq 脱口秀/nz 。/w ”/w 
沙宝亮/nr 出演/v “/w [空中/s 飞人/n]/nz ”/w 哑/v 嗓/ng 上阵/vi 
不久/d 前/f 刚/d 举办/v 完/vn “/w 最初/d 的/ude1 信仰/vn ”/w 个人/n 演唱会/n 的/ude1 沙宝亮/nr 15日/t 也/d 来到/v 春晚/n 现场/s 进行/vn 彩排/v 。/w 据悉/v ，/w 导演/nnt 组/n 今年/t 可/v 给/p 沙宝亮/nr 出/vf 了/ule 一个/mq “/w 难题/n ”/w ，/w 那/rzv 就是/v 要/v 其/rz 挑战/vn “/w [空中/s 飞人/n]/nz ”/w ，/w 吊着/nz 威亚/nrf 边/k 做/v 高难度/n 动作/n 边/k 演绎/v 歌曲/n 。/w 
在/p 彩排/v 现场/s ，/w 沙宝亮/nr 被/pbei 吊起/v 到/v [十几/m 米/q]/mq 的/ude1 高空/s 中/f ，/w 并且/c 还要/d 摆出/vf 各种/rz 造型/n ，/w 看上去/v 颇为/d 惊险/a 。/w 但/c 经纪人/nnt 表示/v ，/w 沙宝亮/nr [8/m 岁/qt]/mq 就/d 进入/v 杂技团/nis ，/w 并/cc 获得/v 过/uguo 杂技/n 金奖/n ，/w 但是/c 在/p 春晚/n 舞台/n 上/f 做/v 此类/r 表演/vn 还是/c 第一次/mq ，/w 而且/c 是/vshi 边/k 演绎/v 歌曲/n 边/k 配合/v 杂技/n 动作/n ，/w 难度/n 颇/d 大/a ；/w 而/cc 沙宝亮/nr 因为/c 最近/t 工作/vn 繁忙/a ，/w 制作/v 新歌/n 和/cc 春晚/n 彩排/v 档期/n 较/d 满/a ，/w 所以/c 把/pba 嗓子/n 累坏/nz 了/ule ，/w 为了/p 保证/v 演出/vn 现在/t 基本/a 禁声/nz 。/w 
