高晓松/nr 今日/t 亮相/vi [汉字/n 文化/n]/nz 节目/n 《/w 汉字/n 英雄/n 》/w [第二/m 季/ng]/mq 录制/v ，/w 减肥/vn 成功/a 的/ude1 他/rr 现场/s 回应/vn 网上/s 热/a 传/v 的/ude1 脸部/n 马赛克/n 照片/n 。/w 高晓松/nr 表示/v 作为/p 非/b 偶像派/nz ，/w 能/v 被/pbei 大家/rr 关心/v 身材/n 很/d 高兴/a ，/w 同时/c 他/rr 也/d 说/v ：/w “/w 看到/v 了/ule 网上/s 的/ude1 评论/n ，/w 挺好/nz 的/ude1 ，/w 我/rr 身材/n 有一点/nz 进步/vn ，/w 希望/v 大家/rr 继续/v 鞭策/vn 。/w ”/w 
《/w 汉字/n 英雄/n 》/w [第二/m 季/ng]/mq 升级/vi 
于丹/nr ：/w 除了/p 拼/v 智商/n 还要/d 拼/v 智商/n 
由/p 爱/v 奇艺/nz 和/cc [河南/ns 卫视/n]/nz 联合/vd 打造/v 的/ude1 大型/b [汉字/n 文化/n]/nz 节目/n 《/w 汉字/n 英雄/n 》/w [第二/m 季/ng]/mq ，/w 21日/t 下午/t 在/p 京/b 录制/v 。/w 和/cc 第一季/mq 不同/a ，/w [第二/m 季/ng]/mq 赛制/n 和/cc 难度/n 全面/ad 升级/vi ，/w 第一轮/mq “/w [一/d 音/n]/mq 多/a 字/n ”/w ，/w [第二/m 轮/qv]/mq 则/d 是/vshi 以/p 用法/n 来/vf 引出/v 汉字/n ，/w 全国/n 脱颖而出/vl 的/ude1 汉字/n 少年/n 们/k 也/d 是/vshi 神童/n 倍/q 出/vf 。/w 
于丹/nr 坦言/v [第二/m 季/ng]/mq 重点/n 会/v 放在/v 汉字/n 的/ude1 使用/vn 上/f ，/w “/w 用/p 汉字/n 是/vshi 一个/mq 导向/n ，/w 不是/c 比/p 难度/n 比/p 艰涩/a 生僻/a ，/w [第二/m 季/ng]/mq 车轮战/n 是/vshi 拼/v 积累/vn 和/cc 素质/n ，/w 不仅/c 拼/v 智商/n 还要/d 拼/v 情商/n 。/w ”/w 
另外/c ，/w 作为/p [第二/m 季/ng]/mq 的/ude1 评委/nnt ，/w 马东/nr 直言/vi 第一季/mq 有/vyou 选手/n 因/p 现场/s “/w 蒙/b 了/ule ”/w 而/cc 惜败/v ，/w [第二/m 季/ng]/mq 有/vyou [16/m 场/qv]/mq 千锤百炼/n ，/w 真的/d 有/vyou 实力/n 的/ude1 人/n 才能/n 胜出/v 。/w 
高晓松/nr 分享/v 减肥/vn 经历/n 
回应/vn 网上/s 马赛克/n 照片/n 
今天/t 高晓松/nr 一/m 亮相/vi 就/d 与/cc 在场/vi 观众/n 分享/v 减肥/vn 到/v [77/m ./w 4/m 公斤/q]/mq 的/ude1 成果/n ，/w “/w 以前/f 于丹/nr 师姐/n 比/p 我/rr 瘦/a ，/w 现在/t 我/rr 和/cc 于丹/nr 师姐/n 一样/uyy 瘦/a 。/w ”/w 
近来/d 高晓松/nr 晒/v 大/a 长腿/nz 显示/v 瘦身/vi 成果/n ，/w 自称/v 告别/vn “/w 矮/a 大/a 紧/d ”/w ，/w 更/d 有/vyou 网友/n 把/pba 高晓松/nr 的/ude1 脸/n 打/v 上/f 马赛克/n ，/w 表示/v “/w 果然/d 是/vshi 好/a 帅/ng 、/w 好/a 引/v 人/n 猜想/v 啊/y ”/w ，/w 对此/d ，/w 高晓松/nr 幽默/a 地/ude2 说/v ：/w “/w 看到/v 了/ule 网上/s 的/ude1 评论/n ，/w 挺好/nz 的/ude1 ，/w 我/rr 身材/n 有一点/nz 进步/vn ，/w 希望/v 大家/rr 继续/v 鞭策/vn 。/w 
问/v 到/v 减肥/vn 心得/n ，/w 高晓松/nr 笑言/nz 是/vshi 跟/p 于丹/nr 学/v 的/ude1 ，/w “/w 就/d 因为/c 于丹/nr 师姐/n 说/v 去南极/nz ，/w 我/rr 也/d 去/vf 了/ule ，/w 去/vf 了/ule 觉得/v 心胸/n 辽阔/a ，/w 因为/c 没啥/nz 可/v 吃/v 的/ude1 ，/w 所以/c 就/d 瘦/a 了/ule 。/w ”/w 不过/c ，/w 他/rr 也/d 表示/v 暂/d 不/d 考虑/v 继续/v 减肥/vn ，/w “/w 我/rr 作为/p 一个/mq 非/b 偶像派/nz 就/d 这样/rzv 了/ule ，/w 反正/d 我/rr 的/ude1 照片/n 都/d 没有/v PS/x 。/w ”/w 
另外/c ，/w 谈起/v 女儿/n 的/ude1 教育/vn ，/w 高晓松/nr 直言/vi ：/w “/w 我/rr 女儿/n 并不/d 认识/v [很多/m 字/n]/mq ，/w 不/d 教育/vn 互/d 认字/vi 背/v 单词/n ，/w 自然/n 辽阔/a ，/w 纯良/nz 地/ude2 成长/vi ，/w 希望/v 她/rr 更/d 有/vyou 诗意/n 一点/mq ”/w 。/w 他/rr 还/d 坦言/v 录/ng 节目/n “/w 有喜有忧/l ”/w ，/w 喜/v 的/ude1 是/vshi 有/vyou 精英/n ，/w 但是/c 靠/v 家庭/n 培养/v ，/w 忧/ng 的/ude1 是/vshi 普遍/ad 小孩/n 汉字/n 教育/v 程度/n 比/p 自己/rr 那时/rzt 差/a 很多/m ，/w “/w 我们/rr 这个/rz 民族/n 歌舞/n 足球/n 不/d 擅长/v ，/w 就/d 文字/n 擅长/v ，/w 所以/c 要/v 多/a 提高/v 。/w ”/w (/w 记者/nnt 张曦/nr )/w 
