“/w 我/rr 当时/t 是/vshi 清醒/a 的/ude1 、/w 自愿/vd 的/ude1 …/w …/w 我/rr 不想/v 告/v 了/ule ”/w 一/m 年轻/a 女子/n 多次/mq 找到/v 司法机关/nz 推翻/v 之前/f 的/ude1 证词/n 。/w 2012年7月1日/t 凌晨/t ，/w 她/rr 酒醉/nz 后/f 在/p 某/rz 宾馆/nis 房间/n 被/pbei 两名/mq 男子/n 强奸/v ，/w 可/v 报案/vn 后/f 没/d 多久/ryt ，/w 她/rr 却/d 多次/mq 找到/v 司法机关/nz 称/v 是/vshi 自愿/vd 的/ude1 。/w 是/vshi 什么/ry 原因/n 让/v 本/rz 是/vshi 受害者/n 的/ude1 年轻/a 女子/n 开始/v 为/p 强奸/v 自己/rr 的/ude1 人/n 说话/vi ，/w 一念之差/vl 由/p 受害/vi 女/b 变成/v “/w 包庇/v 犯/v ”/w ？/w 近日/t ，/w 该/rz 女子/n 被/pbei [南岗区/ns 法院/nis]/nt 判/v 包庇罪/nz 。/w 
会/v 网友/n 喝/vg 个/q 大醉/nz ，/w 被/pbei 带/v 至/p 宾馆/nis 强奸/v 
[23/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小晴/nz 平时/t 很/d 喜欢/vi 上网/v ，/w 她/rr 在/p 一次/mq 聊天/vi 时/ng 与/cc 男/b 网友/n 赵龙/nr 结识/v 。/w 2012年6月/t 的/ude1 一天/mq ，/w 赵龙约/nr 小晴/nz 去/vf KTV/x 玩/v 。/w 小晴/nz 欣然/d 答应/v ，/w 当晚/t 20时/t ，/w 她/rr 与/cc 赵龙/nr 见面/vi 后/f ，/w 小晴/nz 发现/v 他/rr 还/d 带/v 了/ule 个/q 哥们/n 名叫/v 王雷/nr ，/w 于是/cc [几/d 人/n]/mq 找/v 了/ule 个/q 包间/n 唱歌/vi 。/w 赵龙点/nr 了/ule 洋酒/nf 让/v 大家/rr 边/k 玩/v 游戏/n 边/k 喝/vg ，/w 不一会儿/bl 小晴/nz 就/d [几/d 杯/ng]/mq 洋酒/nf 下/f 了/ule 肚/ng ，/w 她/rr 马上/d 觉得/v 一阵/mq 头晕/vi 到/v 卫生间/n 呕吐/vi 。/w 
因/p 喝醉/vi 了/ule 走/v 不/d 了/ule 路/n ，/w 赵龙/nr 就/d 背着/v 小晴/nz ，/w 他/rr 与/cc 王雷/nr 一起/s 把/pba 小晴/nz 带到/v 附近/f 一家/n 宾馆/nis 开房/v 。/w 当晚/t ，/w 两人/mq 分别/d 对/p 小晴/nz 实施/v 了/ule 强奸/v 。/w 第二天/mq 清晨/t 醒来/vi 后/f ，/w 赵龙/nr 还/d 未/d 离去/vi ，/w 小晴/nz 质问/v 赵龙/nr ，/w 赵龙/nr 对/p 自己/rr 的/ude1 行为/n 矢口否认/vl 随后/d 离开/v 。/w 小晴/nz 立刻/d 打电话/vi 给/p 家里/s 的/ude1 亲人/n ，/w 并/cc 到/v 附近/f 的/ude1 派出所/nis 报案/vi 。/w 
报案/vi 后/f 改/v 证词/n 称/v “/w 自愿/vd ”/w ，/w 受害/vi 女/b 因/p 假证/n 变/v “/w 包庇/v 犯/v ”/w 
小晴/nz 当天/t 报案/vi 后/f ，/w [南/b 岗/n 公安/n 分局/nis]/nto 立刻/d 展开/v 调查/vn ，/w 很快/d 将/d 赵龙/nr 和/cc 王雷/nr 抓获/v ，/w 并/cc 按照/p 程序/n 提请/v 批捕/vn 、/w 移送/v [审查/vn 起诉/v]/nz 。/w 可/v 就/d 在/p [公诉/vi 机关/n]/nz [审查/vn 起诉/v]/nz 和/cc 法院/nis [开庭/vi 审理/v]/nz 的/ude1 几个月/mq 时间/n 里/f ，/w 小晴/nz 多次/mq 找到/v 司法机关/nz 推翻/v 自己/rr 之前/f 的/ude1 证词/n ，/w 改口/vi 称/v 自己/rr 是/vshi 在/p 清醒/a 的/ude1 状态/n 下/f 自愿/vd 与/cc [二/m 人/n]/mq [发生/v 关系/n]/nz 的/ude1 ，/w 当初/t 之所以/c 控告/vn [二/m 人/n]/mq 是因为/c 受到/v 了/ule 威胁/vn 、/w 恐吓/v 。/w 
经/p 法院/nis 审理/v 查明/v ，/w 小晴/nz 多次/mq 做假/nz 证明/v 意图/n 包庇/v 强奸/vn 自己/rr 的/ude1 赵龙/nr 和/cc 王雷/nr ，/w 出证/nz 后/f 小晴/nz 收到/v 赵龙/nr 的/ude1 母亲/n 刘/nz 某/rz 给/p 她/rr 的/ude1 补偿/vn 款/q [1/m 万元/q]/mq 。/w 2013年7月/t ，/w 小晴/nz 因/p 涉嫌/v 包庇罪/nz 被/pbei [公安/n 机关/n]/nz 抓获/v 。/w 
法院/nis 认为/v ，/w 小晴/nz 明知/v 是/vshi 犯罪/vn 的/ude1 人/n 而/cc 帮助/v 其/rz 做假/nz 证明/v 意图/n 包庇/v ，/w 其/rz 行为/n 构成/v 包庇罪/nz ，/w 考虑到/v 小晴/nz 是/vshi 初次/d 犯罪/vn ，/w 且/c 是/vshi 强奸/v 案件/n 的/ude1 被害人/n ，/w [犯罪/vn 情节/n]/nz 轻微/a ，/w 可/v [免于/v 刑事/b 处罚/vn]/nz ，/w 但是/c 追缴/v 其/rz [违法/vn 所得/n]/nz 的/ude1 [1/m 万元/q]/mq 钱/n 上缴/v 国库/n 。/w 赵龙/nr 和/cc 王雷/nr 因/p 犯/v 强奸罪/n ，/w 已/d 被/pbei [南岗区/ns 法院/nis]/nt 判刑/vi 。/w 
(/w 文中/s 当事/n 人均/a 为/p 化名/v )/w 
法律/n 链接/gi :/w 
窝藏/v 、/w 包庇罪/nz ，/w 是/vshi 指/v 明知/v 是/vshi 犯罪/vn 的/ude1 人/n 而/cc 为/p 其/rz 提供/v 隐藏/v 处/n 所/usuo 、/w 财物/n ，/w 帮助/v 其/rz 逃匿/v 或者/c 做假/nz 证明/v 包庇/vn 的/ude1 行为/n 。/w 本/rz 罪/n 为/p 选择性/n 罪名/n ，/w 具体/a 包括/v 窝藏罪/nz 和/cc 包庇罪/nz 。/w 犯/v 窝藏/v 、/w 包庇罪/nz 的/ude1 ，/w 处/n 三年/t 以下/f 有期徒刑/n 、/w 拘役/v 或者/c 管制/vn ；/w [情节/n 严重/a]/nz 的/ude1 ，/w 处/n 三年/t 以上/f 十年/mq 以下/f 有期徒刑/n 。/w 
