[山西/ns 汾酒/nf]/nz 提前/vd 三年/t 实现/v 百亿/m 目标/n 之后/f ,/w 董事长/nnt 李秋喜/nr 又/d 提出/v 2015年/t [销售/vn 收入/n]/nz 实现/v 200亿/m 的/ude1 目标/n 。/w 但/c [2013/m 年年/d]/mq 末/f ,/w 李秋喜/nr 却/d 食言/vi [销售/vn 目标/n]/nz ,/w 并/cc 直言/vi “/w 不再/d 以/p GDP/x 论英雄/nz ”/w ,/w 淡化/v 200亿/m [销售/vn 目标/n]/nz 。/w 
面对/v 行业/n 逆势/vd ,/w 李秋喜/nr 真的/d 胸有成竹/vl 么/y ?/w 
1月16日/t ,/w [山西/ns 汾酒/nf]/nz 发布/v 公告/n 承认/v ,/w 由于/p [公司/nis 治理/vn]/nz 、/w [内控/vn 管理/vn]/nz 、/w [信息/n 披露/v]/nz 和/cc 财务/n 核算/vn 与/cc 管理/vn 等/udeng 方面/n 存在/v 缺陷/n 或/c 是/vshi 违规/vn ,/w 被/pbei 证监会/n [山西/ns 监管局/nis]/nt 责令/v 限期/vn 整改/vn 。/w 
对此/d ,/w 独立/a 财经/n 评论员/nnt 邹光祥/nr 认为/v ,/w “/w [山西/ns 汾酒/nf]/nz 可能/v 存在/vn 业绩/n 造假/v 嫌疑/n 。/w 汾酒/nf 逆势/vd 强劲/a 上涨/vi 的/ude1 原因/n ,/w 并非/v 公司/nis 经营/v 情况/n 的/ude1 好转/vn ,/w 很大/d 程度/n 上/f 是/vshi 财务/n 手段/n 和/cc 利润/n 调节/vn ,/w 其/rz 财务/n 调节/vn 的/ude1 目的/n 或/c 是/vshi 为了/p [操纵/v 股价/n]/nz ”/w 。/w 邹光祥/nr 还/d 呼吁/v 证监会/n [立案/vi 调查/vn]/nz 此事/r 。/w 
[中国/ns 经济/n 网/n]/nz 记者/nnt 多次/mq 致电/v [山西/ns 汾酒/nf]/nz 董事会/nis 秘书/nnt 办公室/nis ,/w 对方/n 电话/n 均/d 无人/b 接/v 听/v 。/w 
问题/n 重重/z 遭/v 证监会/n 责令/v 限期/vn 整改/vn 
2014年/t 新年/t 临近/v ,/w 一向/d [生意/n 兴隆/a]/nz 的/ude1 [白酒/nf 市场/n]/nz 却/d 依然/d 是/vshi 不/d 温/ng 不/d 火/n 。/w 近日/t ,/w 不断/d 有/vyou 媒体/n 发文/vi 称/v ,/w 各地/rzs 茅台/nf 、/w 五粮液/nf 等/udeng 品牌/n 的/ude1 经销商/nnd 都/d 在/p “/w 倒苦水/nz ”/w 。/w 作为/p 频频/d 重金/n 砸下/v 央视/j 广告/n 的/ude1 “/w 行业/n 新贵/nz ”/w ,/w 除此之外/al ,/w [山西/ns 汾酒/nf]/nz 还/d 遇到/v 了/ule 别的/rzv 问题/n 。/w 
2014年1月16日/t ,/w [山西/ns 汾酒/nf]/nz 发布/v 公告/n 承认/v 被/pbei 证监会/n [山西/ns 监管局/nis]/nt 责令/v 限期/vn 整改/vn 。/w 
据/p 汾酒/nf 公告/n 显示/v ,/w 在/p [2013/m 年年/d]/mq 底/f ,/w 证监会/n [山西/ns 证/n 监/vg 局/n]/nt 便/d 组织/n 相关/vn 人员/n 对/p 汾酒/nf 进行/vn 了/ule 调查/vn ,/w 先后/d 持续/vd 了/ule [10/m 天/qt]/mq 之/uzhi 久/a 。/w 2013年12月13日/t ,/w [山西/ns 证/n 监/vg 局/n]/nt 下发/v 了/ule 《/w 关于/p [山西/ns 杏花村/ns 汾酒/nf 厂/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc [现场/s 检查/vn]/nz 情况/n 的/ude1 监管/vn 关注/v 函/n 》/w ,/w 称/v 汾酒/nf [公司/nis 内部/f]/nz 存在/v 诸多/m 问题/n 。/w 
披露/v 信息/n 显示/v ,/w 问题/n 主要/b 包括/v 汾酒/nf 与/cc 集团公司/nis 存在/v 人员/n 交叉/vn 、/w 机构/n 重合/vi ;/w 未/d 对/p 盘点/vn 实施/v [有效/a 控制/vn]/nz ,/w 存货/n 盘点/vn 非/b 由/p [财务/n 部门/n]/nz 牵头/vi ,/w 而/cc 由/p 实物/n 管理/v 部门/n 牵头/vi 。/w 同时/c ,/w 年末/t 未/d 对/p 存货/n 进行/vn 全面/ad 盘点/vn ,/w [库存/n 商品/n]/nz 管理/vn 控制/vn 存在/v 缺陷/n ,/w 未/d 根据/p 进销存/nz [实际/n 情况/n]/nz 进行/vn 相关/vn 财务/n 处理/vn ;/w 部分/n [关联/vn 交易/vn]/nz 未/d 签订/v 日常/b [关联/vn 交易/vn]/nz 协议/n ;/w 部分/n [财务/n 管理/vn]/nz 与/cc [会计/nnt 核算/vn]/nz 不/d 符合/v 规定/n ,/w 包括/v 与/cc [山西/ns 杏花村/ns 国际/n 贸易/vn 公司/nis]/nt 的/ude1 往来款/nz 对账/nz 不/d 及时/ad 、/w 未/d 根据/p [固定资产/n 盘点/vn]/nz 报告/n 及时/ad 对/p [固定资产/n 盘点/vn]/nz 差异/n 进行/vn 处理/vn 、/w 部分/n 在/p 建/v 工程/n 准入/v 固定资产/n 不/d 及时/ad 等/udeng 。/w 
在/p 公告/n 中/f ,/w [山西/ns 汾酒/nf]/nz 还/d 称/v 人事/n 重叠/vi 问题/n 已经/d 处理/vn 完毕/vi 。/w 记者/nnt 发现/v ,/w 在/p 相关/vn 的/ude1 财务/n 问题/n 整改/vn 时间/n 上/f ,/w [山西/ns 汾酒/nf]/nz 给/p 出/vf 的/ude1 截至/v 日期/n 均/d 为/p 2014年6月30日/t 。/w 
公告/n 透露/v 的/ude1 诸多/m 问题/n ,/w 都/d 和/cc [山西/ns 汾酒/nf]/nz 的/ude1 [财务/n 部门/n]/nz 有着/v 理/n 不/d 清/tg 、/w 道不明/vl 的/ude1 关系/n ,/w 这/rzv 也/d 引起/v 了/ule 股民/nnd 对/p [山西/ns 汾酒/nf]/nz 业绩/n 的/ude1 普遍/ad 质疑/vn 。/w 
财务/n 迷团/nz 汾酒/nf 被/pbei 质疑/vn 业绩/n 造假/v 
2009年/t ,/w [山西/ns 汾酒/nf]/nz 进入/v “/w 李秋喜/nr 时代/n ”/w ,/w 同时/c 也/d 开启/v 了/ule [山西/ns 汾酒/nf]/nz 的/ude1 高/a 增长/v 之/uzhi 路/n 。/w 2012年/t ,/w 对/p [山西/ns 汾酒/nf]/nz 来说/uls ,/w 意义/n 重大/a 。/w 当年/t 11月6日/t ,/w [山西/ns 汾酒/nf]/nz 提前/vd 三年/t 实现/v 百亿/m [销售/vn 收入/n]/nz 。/w 
后来/t ,/w 李秋喜/nr 欲/d 乘势/d 翻番/vi ,/w 又/d 提出/v 2015年/t 实现/v 200亿/m [销售/vn 目标/n]/nz 。/w 
但/c 事与愿违/vl 。/w 随着/p 塑化剂/n 事件/n 的/ude1 到来/vn 和/cc 禁酒令/nz 的/ude1 发布/vn ,/w 白酒/nf 行业/n 的/ude1 黄金/n 期/qv 也/d 戛然而止/vl 。/w 当然/d ,/w 汾酒/nf 每年/r 至少/d 30亿/m 的/ude1 销售/vn 增长/v 也/d [化为/v 泡影/n]/nz 。/w 
据/p 媒体/n 披露/v ,/w 2014年/t [汾酒/nf 集团/nis]/ntc 设定/v 年/qt [销售/vn 收入/n]/nz 目标/n 也/d 仅/d 为/p 140亿/m 。/w 2013年12月25日/t ,/w [山西/ns 汾酒/nf 集团/nis]/nt 副总/nnt 常建伟/nr 透露/v ,/w [汾酒/nf 集团/nis]/ntc 2013年/t [销售/vn 收入/n]/nz 将/d 突破/v 121亿/m 。/w 2015年/t 的/ude1 200亿/m 目标/n 显然/ad 已经/d 遥/ag 不可/v 及/cc 。/w 后来/t ,/w 李秋喜/nr 也/d 解释/v 到/v ,/w “/w 不再/d 以/p GDP/x 论英雄/nz ”/w 、/w 淡化/v 200亿/m 的/ude1 [销售/vn 目标/n]/nz 。/w 
1月16日/t ,/w [山西/ns 汾酒/nf]/nz “/w 财务/n 门/n ”/w 事件/n [一/d 出/vf]/mq ,/w 便/d 遭到/v 广大/b 股民/nnd 的/ude1 普遍/ad 质疑/vn 。/w 
“/w 这/rzv 明显/a 就是/v 财务/n 参与/v 上市公司/nis 数据/n 造假/v ,/w 估计/v 汾酒/nf 去年/t 的/ude1 121亿/m 销售/v 水分/n 也/d 不少/m 。/w ”/w 北京/ns 股民/nnd 蔡/nz 先生/n 说/v 。/w 
在/p [销售/vn 收入/n]/nz 数据/n 被/pbei 质疑/vn 的/ude1 同时/c ,/w 汾酒/nf 还/d 被/pbei 质疑/vn 上市公司/nis 存在/v [操纵/v 股价/n]/nz 的/ude1 行为/n 。/w 
独立/a 财经/n 评论员/nnt 邹光祥/nr 认为/v ,/w 从/p 目前/t [山西/ns 证/n 监/vg 局/n]/nt 进驻/v 公司/nis [现场/s 检查/vn]/nz 的/ude1 情况/n 来看/u ,/w [山西/ns 汾酒/nf]/nz 存在/v [5/m 大/a]/mq 问题/n ,/w 除了/p 内部/f 管理/vn 不善/a 之外/f ,/w 最大/gm 的/ude1 可能/v 来/vf 存在/v 业绩/n 造假/v 。/w 
“/w 最近三年/t 来/vf ,/w 白酒/nf 业/ng 受到/v 诸多/m 不利/a 因素/n 的/ude1 影响/vn ,/w 增速/n 明显/a 放缓/v 。/w ”/w ,/w 邹光祥/nr 还/d 表示/v ,/w [山西/ns 汾酒/nf]/nz 最近三年/t 来/vf 业绩/n 大幅度/d 增长/v ,/w 2010年/t 净利润/n [4/m ./w 9/m 亿元/q]/mq ,/w 2011年7.8/t 亿元/q ,/w 2012年13.2/t 亿元/q ,/w 去年/t 前/f 三季度/nz 则/d 为/p [11/m ./w 8/m 亿元/q]/mq 。/w 年均/v 增幅/n 超过/v 60%/m ,/w 这/rzv 一/m 增长/v 水平/n 大大/d 超过/v 茅台/nf ,/w 这/rzv 也/d 与/cc 白酒/nf 业/ng 现实/n 情况/n 不/d 符合/v 。/w 邹光祥/nr 还/d 呼吁/v 证件/n 会/v 对/p 此事/r [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 
面对/v 质疑/vn ,/w 截至/v 目前/t [山西/ns 汾酒/nf]/nz 尚未/d 给/p 出/vf 任何/rz 回应/vn 。/w 
白酒/nf 入/v 寒冬/n 李秋喜/nr 逆势/vd 领跑/v 存疑/v 
在/p [山西/ns 汾酒/nf]/nz 跳跃式/b 发展/vn 的/ude1 时代/n ,/w 李秋喜/nr 一直/d 是/vshi 信心/n 满满/z 。/w 
关于/p [山西/ns 汾酒/nf]/nz 的/ude1 百亿/m 目标/n ,/w 李秋喜/nr 曾/d 回忆/v 道/qv ,/w “/w 我/rr 刚/d 提出/v 100亿/m 目标/n 时/ng 好/a 多/a 人/n 说/v 外行/n 、/w 不懂/v 、/w 吹牛皮/vi 。/w 但是/c 我/rr 心里有数/vl ,/w 2015年/t 实现/v 100亿/m 我/rr 绝对/d 是/vshi 有/vyou 把握/v 的/ude1 ,/w 我/rr 真正/d 没想到/nz 的/ude1 是/vshi 提前/vd 了/ule 3年/t 就/d 实现/v 了/ule 。/w ”/w 
但/c 好景不长/vl ,/w 塑化剂/n 事件/n 和/cc 国家/n 对/p [三/m 公/ng 消费/vn]/nz 的/ude1 限制/vn 使得/vi 白酒/nf 行业/n 一蹶不振/vl 。/w 
2013年/t ,/w 各/rz 大/a 白酒/nf 品牌/n [市场/n 份额/n]/nz 均/d 出现/v 不同/a 程度/n 的/ude1 缩水/vi 。/w 以/p 茅台/nf 、/w 五粮液/nf 为首/vi 的/ude1 一级/b 品牌/n 也/d 难以为继/vl ,/w 纷纷/d 降价/vi ,/w 并/cc 先后/d 推出/v 腰部/n 产品/n ,/w 意欲/v 在/p 中/f 低端/nz 市场/n 再次/d 发/v 力/n 。/w 进入/v 2014年/t ,/w 白酒/nf 行业/n 依然/d 不/d 被/pbei 看好/v 。/w 
白酒/nf 行业/n 将/d 进入/v 寒冬/n 这/rzv 一/m 说法/n ,/w 在/p 业内/n 广为/d 流传/v 。/w 
此前/t ,/w 白酒/nf 行业/n 资深/b 专家/nnt 晋育锋/nr 也/d 曾/d 对/p 这/rzv 一/m 说法/n 进行/vn 了/ule 详细/a 的/ude1 分析/vn 。/w 晋育锋/nr 表示/v ,/w 中国/ns 的/ude1 [经济/n 周期/n]/nz 一般/ad 都/d 是/vshi 呈现/v U/x 型/k 曲线/n ,/w 底部/f 的/ude1 徘徊/vn 期/qv 大概/d 为/p 五年/t 。/w “/w 预计/v 明年/t 白酒/nf 行业/n 增速/n 会/v 降/v 为/p 零/m ,/w 直到/v 2015年/t 降/v 到/v 最低点/n ,/w 白酒/nf 行业/n 最/d 困难/an 的/ude1 日子/n 还/d 没有/v 到来/vn ,/w 今年/t 是/vshi 困难/an 刚刚/d 到来/vi 的/ude1 盘整/vn 期/qv ”/w ,/w 晋育锋/nr 说/v 。/w 
在/p 一贯/d 高调/n 的/ude1 李秋喜/nr 眼中/s ,/w 仿佛/d 并/cc 不是/c [这么/rz 回/v 事/n]/nz 。/w 
在/p 2013年12月26日2013年/t 汾酒/nf 经销商/nnd 年会/n 上/f ,/w 李秋喜/nr 从/p 市场经济/n 、/w 消费者/n 、/w 名/q 白酒/nf 企业/n [三/m 个/q]/mq 核心/n 要素/n 方面/n 论证/vn 认为/v ,/w 现今/t 我们/rr 面临/v 的/ude1 环境/n 不是/c 冬天/t ,/w 而是/c 春天/t 。/w 
李秋喜/nr 说/v ,/w “/w 目前/t 官本位/n 酒文化/nz 受到/v 极大/a 压制/v 之后/f ,/w [白酒/nf 市场/n]/nz 的/ude1 矛盾/an 就/d 突出/a 地/ude2 表现/v 为/p 旺盛/a 的/ude1 生产力/n 与/cc 暂时/d 不/d 旺盛/a 的/ude1 白酒/nf [消费/vn 需求/n]/nz 之间/f 的/ude1 矛盾/an 。/w ”/w 
随即/d ,/w 李秋喜/nr 提出/v 了/ule “/w 汾酒/nf 要/v 领跑/v 白酒/nf 行业/n 春天/t ”/w 这/rzv 一/m 理念/n 。/w 
从/p 提前/vd 三年/t 破/v 百亿/m ,/w 到/v 弱化/vn 200亿/m 目标/n 。/w 李秋喜/nr 依然/d 坚信/v “/w 汾酒/nf 要/v 领跑/v 白酒/nf 行业/n 春天/t ”/w 。/w 身处/s 行业/n 寒天/n ,/w 李秋喜/nr 底气/n 何来/v ?/w 被/pbei 证监会/n 调查/v 真相/n 到底/d 何/ry 在/p ?/w [山西/ns 汾酒/nf]/nz 确实/ad 应该/v 给/p 个/q 交代/v 。/w （/w 记者/nnt 郭晓伟/nr ）/w 
