[北京/ns 时间/n]/nz 1月21日/t 上午/t ，/w [第/m 十届/mq]/mq [中国/ns 足球/n]/nz [会员/nnt 大会/n]/nz 在/p 香河/ns 举行/v 。/w 据/p [中国/ns 足协/nis 新闻办/nis]/nt 官方/n 微博/n 发布/v 消息/n ，/w [今天/t 上午/t]/nz ，/w 大会/n 已经/d 选举/v 出新/vn 一届/mq [中国/ns 足协/nis 执委会/nis]/nt 成员/nnt 。/w 之后/f ，/w 执委会/nis 进行/vn 第一次/mq 会议/n ，/w 确定/v 蔡振华/nr 出任/v 足协/nis 主席/nnt ，/w 年维泗/nr 、/w 王健林/nr 担任/v [中国/ns 足协/nis]/nt 顾问/nnt ，/w 张剑/nr 领衔/vd [7/m 大/a]/mq 副主席/nnt 。/w 
足/a 代/q 会/v 首先/d 选举/v 通过/p 了/ule [20/m 人/n]/mq 的/ude1 足协/nis 执委会/nis [成员/nnt 名单/n]/nz ，/w 包括/v 蔡振华/nr 、/w 张剑/nr 、/w 王登峰/nr 、/w 魏吉祥/nr 、/w 于洪臣/nr 、/w 林晓华/nr 、/w 张吉龙/nr 、/w 容志行/nz 、/w 王沈顺/nr 、/w 孙永言/nr 、/w 孙雯/nr 、/w 李颖川/nr 、/w 李毓毅/nr 、/w 刘彤/nr 、/w 刘树华/nr 、/w 汪大昭/nr 、/w 招少鸣/nr 、/w 隋拥军/nr 、/w 董利/nr 、/w 辜建明/nr 。/w 
在/p 执委会/nis 名单/n 出炉/v 后/f ，/w 执委会/nis 进行/vn 了/ule 第一次/mq 会议/n ，/w 根据/p [中国/ns 足协/nis]/nt 章程/n 规定/n ，/w 经过/p 执委会/nis 研究/vn ，/w 确定/v 年维泗/nr 、/w 王健林/nr 担任/v [中国/ns 足协/nis]/nt 顾问/nnt 。/w 
之后/f ，/w 经/p 民主/a 决议/n ，/w 投票/vi 通过/p ，/w 大会/n 宣布/v [第/m 十届/mq]/mq [中国/ns 足球/n 协会/nis]/nt 领导/n 机构/n 组成/v 名单/n ：/w 顾问/nnt ：/w 年维泗/nr 、/w 王健林/nr ；/w 主席/nnt ：/w 蔡振华/nr ；/w 常务/b 副主席/nnt ：/w 张剑/nr ；/w 副主席/nnt ：/w 王登峰/nr 、/w 魏吉祥/nr 、/w 于洪臣/nr 、/w 林晓华/nr 、/w 张吉龙/nr 、/w 容志行/nz ；/w 秘书长/nnt ：/w 张剑/nr (/w 兼任/v )/w 。/w （/w 记者/nnt 胡雪蓉/nr ）/w 
