原/b 标题/n ：/w 去年/t [第四/m 季度/n]/nz 日/b 战机/n [紧急/a 升空/vi]/nz 应对/v 中国/ns 飞机/n [138/m 次/qv]/mq 
据/p 共同社/nis 21日/t 报道/v ，/w [日本/ns 防卫省/nz]/nz 统合/nz 幕僚/nnt 监/vg 部/q (/w 相当于/v 总参谋部/nis )/w 21日/t 宣布/v ，/w 2013年/t [第四/m 季度/n]/nz (/w 10-12/m 月/n )/w 为/p 应对/v 有可能/nz 进入/v 日本/ns 领空/n 的/ude1 中国/ns 飞机/n ，/w [航空/n 自卫队/nis]/nz 战斗机/n [紧急/a 升空/vi]/nz [138/m 次/qv]/mq 。/w 
防卫省/nz 自/p 2005/m 年度/n 起/vf 每/rz 季度/n 发布/v 升空/vi 次数/n ，/w 本次/r 在/p 单/b 季/ng [统计/vn 数据/n]/nz 中/f 居/v [第二/m 高/a]/mq ，/w 仅次于/v 去年/t [第一/m 季度/n]/nz 的/ude1 [146/m 次/qv]/mq 。/w 防卫省/nz 提供/v 的/ude1 [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年/t [第二/m 季度/n]/nz (/w 4-6/m 月/n )/w [航空/n 自卫队/nis]/nz 为/p 应对/v 中国/ns 飞机/n [紧急/a 升空/vi]/nz [69/m 次/qv]/mq ，/w [第三/m 季度/n]/nz (/w 7-9/m 月/n )/w 为/p [80/m 次/qv]/mq 。/w 2012/m 年度/n [航空/n 自卫队/nis]/nz 战机/n [紧急/a 升空/vi]/nz 应对/v 中国/ns 飞机/n 的/ude1 总/b 次数/n 为/p [306/m 次/qv]/mq 。/w 
