记者/nnt 1月21日/t 从/p [上海/ns 铁路局/nis]/nto 获悉/v ，/w 春运/n 启动/v 以来/f ，/w [上海/ns 铁路局/nis]/nto 发送/v 旅客/n [同比/n 增长/v]/nz [三/m 成/v]/mq 。/w 目前/t ，/w [合肥/ns 火车站/n]/nz 客流/n 总体/n 平稳/a ，/w 日/b 发送/v 旅客/n [7/m 万/d 人次/qv]/mq 左右/f 。/w 为/p 方便/a 旅客/n 出行/vi ，/w [铁路/n 部门/n]/nz 推出/v 多项/mq 便民/v 措施/n 。/w 
为/p 方便/a 老/a 、/w 弱/a 、/w 病/n 、/w 残/a 、/w 孕/vg 等/udeng 重点/n 旅客/n 出行/vi ，/w [铁路/n 部门/n]/nz 设立/v [便民/vn 服务/vn]/nz 箱/ng ，/w 配备/v 轮椅/n 、/w 担架/n 等/udeng 设备/n ，/w 并/cc 组织/n 客运/n 人员/n 和/cc 志愿者/nnt 等/udeng 服务/v 力量/n ，/w 加强/v 服务/vn 咨询/vn 、/w 扶老携幼/vl 。/w [上海/ns 铁路局/nis]/nto 还/d 推出/v 官方/n 微信/nz 服务/v 平台/n ，/w 包含/v 购票/vn 、/w 退票/vi 、/w 改签/nz 、/w 乘车/vi 指南/n 、/w 购票/v 方式/n 及/cc 流程图/n 、/w 各/rz 车站/n 雷锋/nr 服务站/nis [联系/v 方式/n]/nz 等/udeng [十/m 多项/mq]/mq 便民/v 信息/n ，/w 并/cc 与/cc 铁路/n 12306/m [官方/n 网站/n]/nz 实现/v 对接/vn ，/w 具备/v 实时/n 查询/v [全国/n 铁路/n]/nz [列车/n 时刻/n]/nz 、/w 余/ng 票/n 、/w 正/d 晚点/vi 信息/n 和/cc 车票/n 代售/vn 点/qt 分布/vi 情况/n 功能/n 。/w 
目前/t ，/w [合肥/ns 火车站/n]/nz 搭建/v 的/ude1 [3/m 个/q]/mq 临时/b 候车/vn 大棚/n 已/d 投入/v 使用/vn 。/w 此外/c ，/w [铁路/n 部门/n]/nz 还/d 加强/v 车站/n 售/v 检票/v 机/ng 、/w 电梯/n 、/w 空调/n 、/w 座椅/n 及/cc 各类/r 标识/n 的/ude1 动态/n 维护/v ，/w 确保/v 车站/n 服务/v 设施/n 使用/v 状态/n 良好/a 。/w (/w 通讯员/nnt 郑伟哉/nr 、/w 记者/nnt 胡旭/nr )/w 
