图/n 为/p [庭审/v 现场/s]/nz 。/w [台州/ns 中/f 院/n]/nt 摄/vg 
22日/t ，/w 轰动一时/vl 的/ude1 温岭/ns 杀/v 医案/nz 在/p [浙江/ns 台州市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 公开/ad [开庭/vi 审理/v]/nz 。/w 庭上/nz ，/w 行凶/vi 者/k 当庭/d 认罪/vi ，/w 但/c 对/p [司法/n 鉴定/vn]/nz 机关/n 对/p 其/rz 作出/v 的/ude1 有/vyou [精神/n 疾病/n]/nz “/w 疑病症/nhd ”/w ，/w 他/rr 在/p 庭上/nz 多次/mq 激动/a 否认/v 。/w 
据/p [公诉/vi 机关/n]/nz 指控/v ，/w 2013年10月25日/t ，/w 被告人/n 连/ulian 恩/ng 青/a 因/p 对/p 手术/n 术后/t 效果/n 不满/an ，/w 携带/v 事先/d 准备/v 的/ude1 榔头/n 和/cc 尖刀/n 来到/v [温岭市/ns 第一/m 人民/n 医院/nis]/nth 对/p [医护/vn 人员/n]/nnt 行凶/vi ，/w 致/v [一/d 死/v]/mq 两伤/nz ，/w 其/rz 行为/n 已/d 触犯/v 《/w [中华人民共和国/ns 刑法/n]/nz 》/w [第二/m 百/m 三/m 十二/m 条/q]/mq ，/w 应当/v 以/p [故意/d 杀人罪/n]/nz 追究/v 其/rz [刑事/b 责任/n]/nz 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 连/ulian 恩/ng 青/a 最早/d 于/p 2012年3月/t 来到/v [温岭市/ns 第一/m 人民/n 医院/nis]/nth 做/v 鼻/ng 内/f 镜/ng 下/f 鼻腔/n [微创/nz 手术/n]/nz 。/w 该/rz 年底/f ，/w 他/rr 向/p 医院/nis 投诉/vn ，/w 手术/n 效果/n 不好/a ，/w 鼻子/n 透气/vi 不/d 通畅/an 。/w 
为此/bl ，/w 院方/n 让/v 五官科/nit 主任医师/nnt 为/p 其/rz 会诊/vn ，/w 结果/n 是/vshi 手术/n 效果/n 良好/a 。/w 但/c 问题/n 并/cc 没有/v 解决/vn ，/w 而/cc 后/f ，/w 连/ulian 恩/ng 青/a [一次/mq 次/qv]/mq 来到/v 医院/nis 反映/v ，/w 院方/n 则/d [一次/mq 次/qv]/mq 为/p 其/rz 做/v 检查/vn ，/w 拍/v CT/x ，/w 还/d 曾/d 请/v 浙江省/ns 专家/nnt 医生/nnt 对/p 其/rz 会诊/vn ，/w 结果/n 还是/c 一样/uyy 。/w 
期间/f ，/w 连/ulian 恩/ng 青/a 也/d 曾/d 去/vf 往/p 台州/ns 、/w 杭州/ns 等/udeng 地/ude2 多家/mq 医院/nis [进行/vn 检查/vn]/nz ，/w 但/c 均/d 未能/v 得到/v 解决/vn 。/w 
据/p 各方/r 公开/ad 消息/n ，/w 2013年8月/t ，/w 连/ulian 恩/ng 青/a 在家/vi 人/n 的/ude1 陪同/vn 下去/vf 了/ule [上海市/ns 精神/n 卫生/an 中心/nis]/nt ，/w 被/pbei 诊断/vn 出/vf 有/vyou “/w 持久/a 的/ude1 妄想症/nhd 障碍/n ”/w ，/w 治疗/vn 了/ule 2个月/t 后/f 出院/vi ，/w 但/c 不久/d 惨案/n 便/d 发生/v 。/w 
2013年10月25日/t ，/w 连/ulian 恩/ng 青/a 来到/v [温岭市/ns 第一/m 人民/n 医院/nis 耳鼻/n 咽喉科/nz]/nt 门诊/nis ，/w 寻找/v 之前/f 的/ude1 主治医生/nnt 。/w 但/c 主治医生/nnt 不/d 在/p ，/w 他/rr 就/d 用/p 匕首/n 捅/v 伤/vn [耳鼻/n 咽喉科/nz]/nit 主任医师/nnt 王云杰/nr 等/udeng [3/m 名/q]/mq 医生/nnt 。/w 王云杰/nr 因/p 受伤/vi 过重/v [抢救/v 无效/vi]/nz 离世/nz 。/w 
连/ulian 恩/ng 青/a 的/ude1 辩护律师/nnt 朱圣勇/nr 在/p 庭上/nz 提出/v ，/w 连/ulian 恩/ng 青/a 的/ude1 [犯罪/vn 动机/n]/nz 和/cc 医院/nis 的/ude1 医疗/n 行为/n 有/vyou 因果关系/gm ，/w 同时/c 也/d 给/p 跟/p 其/rz [精神/n 疾病/n]/nz 有/vyou 因果关系/gm 。/w “/w 连/ulian 恩/ng 青/a 的/ude1 就医/vn 过程/n 反反复复/vl ，/w 他/rr 认为/v 自己/rr 在/p 手术后/nz 出现/v 了/ule 多种/m 并发症/n 。/w 医院/nis 在/p 接到/v 他/rr 投诉/vn 后/f ，/w 未/d 有/vyou 足够/v 重视/vn ，/w 也/d 有/vyou 敷衍/v 的/ude1 嫌疑/n 。/w ”/w 
朱圣勇/nr 说/v ，/w 连/ulian 恩/ng 青/a 在/p 跟/p 医院/nis 反复/d 沟通/v 后/f ，/w 医院/nis 认为/v 手术/n 没有/v 问题/n ，/w 连/ulian 产生/v 了/ule 医院/nis 处置/vn 不公/a 的/ude1 自我/rr 意识/n 。/w 在/p 上海/ns 等/udeng 地/ude2 医院/nis 复诊/v 后/f ，/w 结果/n 还是/c 没有/v 问题/n ，/w 连/ulian 甚至/d 认为/v CT/x 作假/vi ，/w 各种/rz 医院/nis 都/d 串通/v 了/ule 。/w 
朱圣勇/nr 说/v ，/w 连/ulian 恩/ng 青/a 缺/v 积累/vn 了/ule 对/p 医院/nis 的/ude1 怨恨/vn 情绪/n ，/w 累加/vi 到/v 他/rr 不惜/v 以/p 夺取/v 他人/rr 生命/n 把/pba 自己/rr 送/v 上/f 刑台/ns 的/ude1 方式/n 去/vf 达到/v 自己/rr 的/ude1 目的/n 。/w 
庭上/nz ，/w [检察/b 机关/n]/nz 出具/v 了/ule 一份/mq 由/p [浙江/ns 省立/b 同德/nz 医院/nis]/nth [司法/n 鉴定/vn]/nz 所/usuo 出具/v 的/ude1 鉴定书/n 。/w 该/rz 鉴定书/n 显示/v ，/w 连/ulian 恩/ng 青/a 患有/v 名为/v “/w 疑病症/nhd ”/w 的/ude1 一种/mq [精神/n 疾病/n]/nz ，/w 但/c 在/p 案发/v 当时/t 是/vshi 有/vyou [刑事/b 责任/n 能力/n]/nz 的/ude1 。/w 
而/cc 连/ulian 恩/ng 青/a 本人/rr 则/d 在/p 庭上/nz 多次/mq 否认/v 自己/rr 有/vyou [精神/n 疾病/n]/nz ，/w 情绪/n 极为/d 激动/a ，/w 以至于/c 法官/nnt 不得不/d 数次/m 停下/v 提醒/vn 其/rz 要/v 注意/vn 控制/v 情绪/n 。/w 
尽管/c 连/ulian 恩/ng 青/a 本人/rr 没有/v 否认/vn 鉴定书/n 中/f 所/usuo 指/v 他/rr 有/vyou [刑事/b 责任/n 能力/n]/nz [一/d 事/n]/mq ，/w 但/c 作为/p 辩护律师/nnt ，/w 朱圣勇/nr 还是/c 提出/v ，/w 由/p 省立/b 同德/nz 提供/v 的/ude1 鉴定/vn 报告/n 可能/v 与/cc 被告人/n 的/ude1 病情/n 实际/n 不符/v ，/w 不能/v 准确/a 判断/v 连/ulian 本人/rr 到底/d 有/vyou 没有/v [刑事/b 责任/n 能力/n]/nz ，/w 应当/v 再/d 做/v [二/m 次/qv]/mq 鉴定/vn 。/w 
连/ulian 恩/ng 青/a 的/ude1 妹妹/n 连/ulian 超/v 说/v ，/w 连/ulian 恩/ng 青/a 确实/ad 有/vyou 精神/n 病史/n ，/w 但/c 从/p 上海/ns 出院/vi 后/f 没有/v 按时/d 按量/nz 吃药/v ，/w 案发/v 当时/t 精神/n 状况/n 并/cc 不好/a 。/w 她/rr 认为/v 今天/t 连/ulian 恩/ng 青/a 庭上/nz 自/p 辩/vg 没有/v [精神/n 疾病/n]/nz 等/udeng 并不/d 有利于/v 最终/d 的/ude1 判决/vn ，/w 连/ulian 甚至/d 不/d 让/v 家里/s 请/v 律师/nnt ，/w 家人/n 都/d 很/d 伤心/a 。/w 
该案/r 将/d 择/v 期/qv 判决/vn 。/w (/w 记者/nnt 赵小燕/nr [见习/vn 记者/nnt]/nz 李梦清/nr 实习生/nnt 徐楚焱/nr )/w 
