[剧情/n 梗概/n]/nz 
电视剧/n 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 是/vshi 著名/a 影视演员/nnd 潘长江/nr 于/p 2013年/t 执导/v 并/cc 出演/v 的/ude1 都市/n [爱情/n 喜剧/n]/nz ，/w 由/p [长江/ns 工作室/nis]/nt 出品/vi 。/w 
古人/n 云/vg ，/w 五十/m 知天命/nz 。/w 天命/n 之/uzhi 年/qt 的/ude1 丁二春/nr 偏偏/d 不信/v 命/n ，/w 他/rr 决定/v [剑/n 走偏锋/nz]/nz ，/w 在/p 市场经济/n 的/ude1 浪潮/n 中/f 做/v 人生/n 最后/f 的/ude1 拼搏/vn ，/w 释放/v 积压/vn 了/ule 五十年/t 的/ude1 正能量/nz 。/w 
受/v [电视/n 征婚/vn]/nz 节目/n 的/ude1 启发/vn ，/w 丁二春/nr 和/cc 师弟/n 姚双喜/nr 精心/ad 策划/vn 、/w 打造/v 的/ude1 “/w 全/a 成/v 热恋/vn ”/w 社区/n 婚介所/n 终于/d 开业/vi 了/ule 。/w 丁二春/nr 摇身/nz 变成/v 了/ule 社区/n 最/d 有/vyou 争议/vn 的/ude1 “/w 首席/n 男/b 媒婆/n ”/w 。/w 
开业/vi 当天/t ，/w 丁二春/nr 信心/n 满满/z 的/ude1 唱/v 起/vf 了/ule 《/w 中国/ns 好/a 声音/n 》/w ，/w 并且/c 得意忘形/nz 跳起/v 了/ule 《/w 江南/nz style/x 》/w …/w …/w 姚双喜/nr 提醒/v 二/m 春/tg 近水楼台先得月/vl ，/w 遇到/v 条件/n 不错/a 的/ude1 征婚/vn 女/b 应该/v 先下手为强/vl 。/w 其实/d 丁二春/nr 对/p 再婚/vi 毫无/v 兴趣/n ，/w 他/rr 告诉/v 师弟/n ，/w 这/rzv 辈子/qt 让/v 他/rr 动心/vi 的/ude1 女人/n 只有/c 两个/mq ，/w 一个/mq 是/vshi 病故/vi 的/ude1 前妻/n ，/w 另一个/mq 则/d 是/vshi 他/rr 的/ude1 初恋/vn 白小青/nr 。/w 白小青/nr 调/v 到/v [社区/n 医院/nis]/nth 工作/vn ，/w 来/vf 浅水湾/nz 小区/n 租房/v 时/ng 与/cc 二/m 春/tg 不期而遇/vl 。/w 得知/v 小青/nz 刚刚/d 离异/vi ，/w 二/m 春/tg 心中/s 暗自/d 窃喜/nz ，/w 难/a 不成/v 这/rzv 是/vshi 上天/vi 安排/v 让/v 他/rr 与/cc [梦/n 中/f 情人/n]/nz 重/a 续/v 前缘/n ？/w 
角色/n 演员/nnt 角色/n 描述/v 
丁二春/nr —/w —/w 潘长江/nr （/w 饰演/v ）/w 首席/n 男/b 媒婆/n 
白小青/nr —/w —/w 张庭/nr （/w 饰演/v ）/w 社区/n 医生/nnt 
姚双喜/nr —/w —/w 韩兆/nr （/w 饰演/v ）/w 喜子/nz 
丁菲/nr —/w —/w 徐熙颜/nr （/w 饰演/v ）/w 丁二春/nr 的/ude1 女儿/n 
潘高峰/nr —/w —/w 冯远征/nr （/w 饰演/v ）/w 潘总/nr 
周建华/nr —/w —/w 任程伟/nr （/w 饰演/v ）/w 旅行社/nis 老板/nnt 
