●/w 涉及/v 多少/ry 家庭/n ？/w 
[100/m 个/q]/mq 一/m 孩/ng 家庭/n [14/m 个/q]/mq 符合/v 条件/n 
根据/p 省/n [人口/n 计生委/nis]/nt 权威/n 调查/vn 显示/v ，/w 1984年/t 我省/n [计划生育/n 政策/n]/nz ，/w 已/d 规定/n 了/ule “/w 双/q 独/d ”/w 和/cc 农村/n “/w 单独/d ”/w 可以/v 生育/vn 两个/mq 孩子/n 的/ude1 政策/n ，/w 本次/r 实施/v “/w 单独/d 两/m 孩/ng ”/w 政策/n 在/p 我省/n 只/d 涉及/v 一方/mq 或/c 双方/n 为/p 非农/b 户口/n 的/ude1 单独/d 家庭/n 。/w 具体/a 涉及/v 范围/n 也/d 有/vyou 了/ule 调查/v 结果/n 。/w 
◎/w 皖北/ns 地区/n ：/w 淮北市/ns 、/w 亳州市/ns 、/w 宿州市/ns 、/w 蚌埠市/ns 、/w 阜阳市/ns 和/cc 淮南市/ns 
◎/w [江淮/n 地区/n]/nz ：/w 合肥市/ns 、/w 滁州市/ns 、/w 六安市/ns 和/cc 安庆市/ns 
◎/w 皖南/ns 地区/n ：/w 马鞍山市/ns 、/w 芜湖市/ns 、/w 宣城市/ns 、/w 铜陵市/ns 、/w 池州市/ns 和/cc 黄山市/ns 
●/w 新增/v 人口/n 多少/ry ？/w 
今年/t 或/c 生/v [4/m 万/d 多/a]/mq “/w 二宝/nz ”/w 
我省/n 何时/ryt 放开/v “/w 单独/d 两/m 孩/ng ”/w 政策/n ，/w 今日/t 将/d 付诸/v 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大常委会/nis [第九/m 次/qv]/mq 会议/n 表决/v 。/w 放开/v 后/f ，/w 今年/t 将/d 会/v 增加/vn 多少/ry 个/q “/w 单独/d 两/m 孩/ng ”/w ？/w 哪些/ry 家庭/n 更/d 希望/v 生/vn “/w 二宝/nz ”/w ？/w 2013年11月/t 下旬/t ，/w 省/n [人口/n 计生委/nis]/nt 在/p 全省/n 范围内/nz 开展/v 了/ule 生育/v 意愿/n 抽样调查/vl 了/ule [6/m ./w 1/m 万/d 对/p]/mq 夫妇/n ，/w 这些/rz 问号/n 也/d 被/pbei 一一/m 拉直/v 。/w 
●/w 如何/ryv 监控/v [人口/n 增长/v]/nz ？/w 
人口/n 大幅/d 波动/vn 将/d 被/pbei 约谈/nz 
省/n [人口/n 计生委/nis]/nt 表示/v ，/w 我省/n 将/d 建立/v 人口/n 信息/n 日常/b 监测/vn 、/w 重点/n 核查/v 机制/n 。/w 按/p 月/n 对/p 各地/rzs 的/ude1 [人口/n 数量/n]/nz 及其/cc 结构/n 进行/vn 监测/vn ，/w 将/d 现有/v 出生/vn 人口/n 数据/n 与/cc 前/f 几年/mq 数据/n 进行/vn 比/p 对/p ，/w 对/p 数据/n 变动/vn 异常/a 严重/a 的/ude1 地区/n 进行/vn 重点/n 核查/vn ，/w 防止/v 出现/vn 人口/n 出生/vi 数量/n 大幅/d 波动/vn 。/w 
同时/c ，/w 我省/n 还/d 将/d 试行/v [预警/vn 制度/n]/nz ，/w 根据/p 日常/b 监测/vn 与/cc 全员/n 人口/n 信息库/n 掌握/v 的/ude1 情况/n ，/w 开展/v 抽样调查/vl ，/w 对/p 各地/rzs 的/ude1 人口/n 形势/n 进行/vn 客观/a 考评/vn 。/w 对/p 工作/vn 落后/a 的/ude1 市/n 、/w 县/n 实行/v 预警/vn ，/w 对/p 严重/a 下滑/vi 的/ude1 市/n 、/w 县/n 实行/v 重点/n 管理/vn 和/cc “/w [一/d 票/n 否决/v]/nz ”/w ，/w 由/p 省委/nis 、/w 省政府/n [主要/b 领导/n]/nnt 约谈/nz 。/w 
●/w 观念/n 有/vyou 何/ry 改变/v ？/w 
多/a 子/ng 和/cc “/w 丁克/nrf ”/w 比例/n 极低/d 
在/p 调查/vn 中/f ，/w 还有/v 一项/mq 关于/p 多/a 子/ng 及/cc “/w 丁克/nrf ”/w 家庭/n 的/ude1 生育/vn 意愿/n ，/w 结果/n 显示/v ：/w 表示/v 不/d 生育/v 子女/n 的/ude1 ，/w 一/m 孩/ng 和/cc 无/v 孩/ng 家庭/n 分别/d 占/v 0.17%/m 和/cc 0.60%/m ，/w 而/cc 生育/vn [三/m 个/q]/mq 以上/f 的/ude1 比例/n ，/w 一/m 孩/ng 和/cc 无/v 孩/ng 家庭/n 分别/d 占/v 0.34%/m 和/cc 0.17%/m ./w 
这/rzv 说明/v ，/w 放弃/v 生育/vn 的/ude1 “/w 丁克/nrf ”/w 家庭/n 和/cc 生育/vn 多/a 孩/ng 的/ude1 家庭/n 比例/n 都/d 不/d 高/a ，/w [多/a 子/ng 多福/nz]/nz 的/ude1 生育/vn 观念/n 已经/d 有/vyou 很大/d 的/ude1 转变/vn 。/w （/w 刘慧洋/nr 、/w 武静/nr ）/w 
