人民网/nz 合肥/ns 1月22日/t 电/n （/w 记者/nnt 张磊/nr 刘颖/nr ）/w 1月22日/t ，/w [安徽/ns 省委/nis]/nt 、/w 省政府/n 在/p 合肥/ns 召开/v 全省/n 扶贫开发/v [工作/vn 会议/n]/nz ，/w 要求/n 各地/rzs 以/p 改革创新/v 为/p 动力/n 、/w 以/p 富民/v 为/p 目标/n 、/w 以/p 集中/v 连片/vn 地区/n 为/p 重点/n 、/w 以/p 解决/v 突出/a 问题/n 为/p [主攻/vn 方向/n]/nz ，/w 做好/v 扶贫开发/v [各项/r 工作/vn]/nz 。/w 安徽省/ns 副省长/nnt 、/w 省/n 扶贫开发/v 领导小组/nis 组长/nnt 梁卫国/nr [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n 。/w 
会议/n 指出/v ，/w 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 以来/f ，/w 新/a 一届/mq 中央/n 领导/n 集体/n [十分/d 重视/v]/nz 扶贫开发/v 工作/vn ，/w 提出/v 了/ule 新时期/nz 推进/vi 扶贫开发/v 工作/vn 的/ude1 一系列/b 新思想/nz 、/w 新/a 部署/vn 、/w 新/a 要求/n 。/w 各地/rzs 各/rz 部门/n 要/v 深刻/a 领会/v 中央/n 关于/p 新时期/nz 扶贫开发/v 工作/vn 的/ude1 [战略/n 思想/n]/nz ，/w 切实/ad 把/pba 思想/n 和/cc 行动/vn 统一/vn 到/v 中央/n 精神/n 上来/vf 。/w 
会议/n 强调/v ，/w 要/v 推进/vn [机制/n 创新/vi]/nz ，/w 从/p 贫困县/n 考核/vn 、/w 精准/nz 扶贫/vn 、/w 干部/nnt 驻/v 村/n 帮扶/vn 、/w 财政/n 专项/b 扶贫/vn [资金/n 管理/vn]/nz 、/w [金融/n 服务/vn]/nz 、/w 社会/n 参与/v 等/udeng [六/m 个/q]/mq 方面/n ，/w 破解/v 扶贫开发/v 的/ude1 机制/n 障碍/n 。/w 要/v 强化/vn [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz ，/w 进一步/d 改善/v 贫困/a 群众/n [生产/vn 生活/vn]/nz 条件/n ；/w 突出/a 产业/n 发展/vn ，/w 将/d “/w 输血/vi ”/w 与/cc “/w 造血/vn ”/w 相结合/nz ，/w 努力/ad 增加/v 贫困/a 群众/n 收入/n ；/w 抓好/v [智力/n 扶贫/vn]/nz ，/w 不断/d 提高/v 贫困/a 群众/n 致富/vi 能力/n ；/w 广泛/a 动员/v 社会/n 参与/v ，/w 增强/v 扶贫开发/v 合力/n 。/w 
