小彩旗/nz 春晚/n 连/ulian 转/v [4/m 个/q]/mq 多/a 小时/n 
张国立/nr 春晚/n “/w 很/d 折腾/v ”/w 
从/p 2013年7月/t 公布/v 冯小刚/nr 任/v 马/n 年/qt 央视/j 春晚/n 导演/nnt 以来/f ，/w 有关/v 冯小刚/nr 以及/cc 春晚/n 的/ude1 任何/rz 风吹草动/n 都/d 成为/v 网友/n 关注/v 的/ude1 焦点/n 。/w 如今/t ，/w 春晚/n 已经/d 进入/v 真正/d 的/ude1 倒计时/l 阶段/n ，/w 究竟/d 冯小刚/nr 有啥/v 新鲜/a 玩意儿/nz ？/w 日前/t ，/w [渤海/ns 早报/n]/nz 记者/nnt 亲身/d 经历/n 马/n 年/qt 央视/j 春晚/n 彩排/v 全过程/n ，/w 在/p 此/rzs 向/p 读者/n [第一/m 时间/n]/nz 揭秘/v 冯/nz 式/k 春晚/n 亮点/n 。/w 
张国立/nr 春晚/n “/w 满场飞/nz ”/w 
作为/p 冯小刚/nr 的/ude1 多年/mq 好友/n ，/w 相信/v 从/p 被/pbei 冯导/nr 拉/v 进/vn 春晚/n 导演/nnt 组/n 的/ude1 那/rzv 一刻/mq 起/vf ，/w 张国立/nr 就/d 意识到/v 这/rzv 回/v “/w 上/f 了/ule 贼船/n ”/w 。/w 为什么/ryv 这么/rz 讲/v ？/w 筹备/vn 央视/j 春晚/n 的/ude1 工作/vn 自不必说/dl ，/w 从/p 想/v 创意/n 到/v 选/vn 节目/n ，/w 受苦/vi 受累/vi 还/d 不一定/nz 能/v 让/v 观众/n 满意/v 。/w 眼看/v 着/uzhe 晚会/n 初/f 具/vg 雏形/n ，/w 但/c 实际上/d “/w 折腾/v ”/w 张国立/nr 的/ude1 时刻/n 才/d [刚刚/d 开始/v]/nz 。/w 在/p 日前/t 的/ude1 带/v 妆/vg 彩排/v 上/f ，/w [渤海/ns 早报/n]/nz 记者/nnt 看着/v 张国立/nr 都/d 替/p 他/rr 捏一把汗/vl 。/w 正值/v 本命年/n 的/ude1 他/rr ，/w 可谓/v 满场飞/nz 。/w 作为/p 央视/j 春晚/n 多年来/d 唯一/b 的/ude1 “/w 外来户/n ”/w ，/w 张国立/nr 以/p 主持人/nnt 的/ude1 身份/n 在/p 今年/t 春晚/n 上/f 几乎/d 站/vi 满/a 整/v 台/q 晚会/n ，/w 与/cc 朱军/nr 、/w 董卿/nr 插科打诨/vl 。/w 连/ulian 毕福剑/nr 都/d 在/p 串/q 场/qv 时/ng 半/m 开玩笑/vi 半/m 认真/ad 地/ude2 嫌/v 张国立/nr 太/d 抢/v 风头/n ，/w 可见/c 张国立/nr 此次/rz 作为/p 主持人/nnt 风光/n 无限/b 。/w 
除了/p 主持人/nnt 的/ude1 身份/n ，/w 张国立/nr 此次/rz 在/p 春晚/n 舞台/n 上/f 也/d 算是/v 豁出去/vi 了/ule 。/w 在/p 腹语/nz 节目/n 中/f ，/w 张国立/nr 与/cc 腹语/nz 节目/n 表演者/nnd 刘成/nr 玩起/nz 双簧/n 。/w [60/m 岁/qt]/mq 的/ude1 他/rr 被/pbei 戴/v 上/f 腹语/nz 专用/v 道具/n ，/w 颇具/v 搞笑/vi 的/ude1 大嘴巴/nz 和/cc 小丑/n 般/uyy 的/ude1 大帽子/n ，/w 让/v 观众/n 完全/ad 看/v 不/d 出/vf 这/rzv 是/vshi 一向/d 老城/n 稳重/a 的/ude1 张国立/nr 。/w 更/d 甚/dg 的/ude1 是/vshi ，/w 张国立/nr 任由/v 刘成/nr “/w 摆布/vn ”/w ，/w 以前/f 很少/ad 在/p 公众/n 场合/n 谈/v 私生活/n ，/w 但/c 在/p 这个/rz 全国/n 瞩目/vi 的/ude1 场合/n 却/d 公开/ad 向/p 妻子/n 邓婕/nr 大喊/v “/w 我/rr 爱/v 你/rr ”/w 示爱/vi 。/w 这/rzv 之后/f 没/d 多久/ryt ，/w 张国立/nr 又/d 和/cc 董卿/nr 跳起/v 探戈/n 。/w 这/rzv 还/d 不算/v ，/w 台上/s 魔术师/nnt 演完/nz 魔术/n ，/w 张国立/nr 也/d 得来/v 一段/mq 魔术/n 应景/vn 。/w 同时/c 零点/n 报时/vi 以后/f 的/ude1 第一个/mq 节目/n ，/w 也/d 是/vshi 张国立/nr 带领/v 大家/rr 打/v 起/vf 快板儿/nz 。/w 光/n 看着/v ，/w 就/d 替/p 他/rr 累得/v 慌/a 。/w 
新/a 节目/n 突破/v [生理/n 极限/n]/nz 
尽管/c 冯导/nr 在/p 此前/t [答/v 记者/nnt 问/v]/nz 时/ng 已经/d 明确/a 表示/v ：/w “/w 我/rr 对/p 春晚/n 的/ude1 改变/vn 远/a 不及/vi 春晚/n 对/p 我/rr 的/ude1 改变/vn 。/w ”/w 言外之意/n 则/d 是/vshi “/w 春晚/n 改变/v 的/ude1 东西/n 并不/d 多/a ”/w ，/w 但/c 实际上/d ，/w 马/n 年/qt 央视/j 春晚/n 还是/c 有/vyou 不少/m 新鲜/a 节目/n 。/w 您/rr 听说/v 过/uguo “/w 地板/n 剧/n ”/w 吗/y ？/w 您/rr 能/v 相信/v 今年/t 央视/j 春晚/n 专门/d 开辟/v 了/ule 一个/mq 地方/n ，/w 让/v 一个/mq 姑娘/n 马不停蹄/vl 地/ude2 连续/a 转圈/vi [4/m 个/q]/mq 多/a 小时/n 吗/y ？/w 这/rzv 的/ude1 的/ude1 确确/nz 会/v 出现/vn 在/p 马/n 年/qt 央视/j 春晚/n 的/ude1 舞台/n 上/f 。/w 
在/p 日前/t 观看/v 彩排/vn 过程/n 中/f ，/w 有一个/mq 节目/n 让/v [渤海/ns 早报/n]/nz 记者/nnt 印象/n 深刻/a ，/w 这/rzv 是/vshi 唯一/b 演员/nnt 们/k 没有/v 登台/vi 只/d 放/v 录像/n 的/ude1 节目/n 。/w 这/rzv 是/vshi 谁/ry 这么/rz 牛/n ？/w 其实/d ，/w 没有/v 登台/vi 跟/p “/w 牛/n 不/d 牛/n ”/w [没有/v 关系/n]/nz ，/w 而是/c 因为/c 他们/rr 的/ude1 演出/vn 形式/n 只能/v 通过/p 录像/n 才能/n 更好/d 呈现/v 。/w 地板/n 剧/n ，/w 顾名思义/vl 就是/v 演员/nnt 躺在/v 地板/n 上/f ，/w 通过/p 做出/v 各种/rz 姿势/n 进行/vn 表演/vn ，/w 观众/n 只有/c 居高临下/vl 俯视/v 才能/n 看出/v 效果/n 。/w 听/v 着/uzhe 简单/a ，/w 但/c 因/p 地板/n 剧/n 要/v 克服/vn 重力/n 问题/n 完成/v 一些/mq 在/p [实际/n 生活/vn]/nz 中/f 不能/v 完成/vn 的/ude1 动作/n 和/cc 情节/n ，/w 对/p 演员/nnt 的/ude1 表演/vn 功力/n 要求/n 很高/d 。/w 在/p 当日/t 的/ude1 彩排/vn 过程/n 中/f ，/w [三/m 个/q]/mq 小伙子/n “/w 躺着/v ”/w 完成/v 了/ule 前后/f 空翻/nz 、/w 上下/f 空翻/nz 、/w 倒立/vi 以及/cc 各种/rz 舞蹈/n 。/w 尽管/c 是/vshi 录像/n ，/w 还是/c 赢得/v 观众/n 阵阵/q 掌声/n 。/w 
除了/p 地板/n 剧/n ，/w 另一个/mq 让/v 观众/n 大/a 呼/v 意外/a 的/ude1 要/v 属/v 由/p 杨丽萍/nr 的/ude1 侄女/n —/w —/w 小彩旗/nz 表演/vn 的/ude1 节目/n 。/w 舞台/n 上/f ，/w 小彩旗/nz 将/d 化身/n 时间/n 使者/nnt ，/w 身穿/v 白色/n 舞/v 裳/ng ，/w 在/p 一个/mq 面积/n 不足/an [5/m 平方米/q]/mq 的/ude1 舞台/n 上/f 原地/n 不/d 动/v 的/ude1 旋转/vn 至/p [零点/n 钟声/n]/nz 敲响/v 的/ude1 那/rzv 一刻/mq 。/w 有人/r 说/v ，/w 转圈/vi 也/d 算/v 节目/n ？/w 对/p ，/w 您/rr 没听/v 错/v 。/w 这个/rz 节目/n 很/d 简单/a ，/w 就是/v 原地/n 转圈/vi 。/w 但是/c ，/w 一个/mq 年轻/a 的/ude1 姑娘/n ，/w 从/p 除夕/t 晚上/t [8/m 点钟/q]/mq 春晚/n 直播/vn 开始/v ，/w 在/p 导演/nnt 组/n 为/p 其/rz 专门/d 开辟/v 的/ude1 舞台/n 上/f 原地/n 不/d 动/v 地/ude2 转圈/vi ，/w 还要/d 连续/a [4/m 个/q]/mq 多/a 小时/n 不能/v 停/vn 。/w 这个/rz 节目/n 是/vshi 有/vyou 讲/v 头/n 的/ude1 ，/w 小彩旗/nz 是/vshi 时间/n 使者/nnt ，/w 她/rr 的/ude1 不停/v 转圈/vi 象征/n [时间/n 流逝/vi]/nz ，/w 在/p 经历/n “/w 春夏秋冬/n ”/w [四/m 个/q]/mq 晚会/n 主题/n 后/f ，/w 小彩旗/nz 将/d 带领/v 大家/rr 一起/s 迎接/v 新年/t [零点/n 钟声/n]/nz 。/w 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 在/p 最后/f 倒计时/l 的/ude1 那/rzv 10秒/t ，/w 她/rr 也/d 将/d 越/d 转/v 越快/nz ，/w 让/v 人/n 不/d 敢/v 相信/v 这/rzv 突破/v [生理/n 极限/n]/nz 的/ude1 表演/vn 到底/d 是/vshi 怎么/ryv 做到/v 的/ude1 。/w 
“/w 镜头/n 运用/v ”/w 锦上添花/vl 
让/v 一个/mq [电影/n 导演/nnt]/nnt 来/vf 执导/v 央视/j 春晚/n ，/w 这/rzv 是/vshi 从/p 没有/v 过/uguo 的/ude1 。/w 尽管/c 此前/t 冯小刚/nr 吐槽/nz 不断/d ，/w 直言/vi 马/n 年/qt 春晚/n 不会/v 有/vyou 革命性/n 的/ude1 改变/vn ，/w 但/c 纵观/v 整/v 台/q 晚会/n ，/w 依旧/z 能/v 看到/v 冯小刚/nr 作为/p [电影/n 导演/nnt]/nnt 的/ude1 功力/n ，/w 首当其冲/vl 就是/v 冯小刚/nr 最/d 擅长/v 的/ude1 —/w —/w 镜头/n 的/ude1 运用/vn 。/w 
你/rr 能/v 想象/vn 像/v 冯骥才/nr 、/w 陈道明/nr 、/w 姚晨/nr 、/w 林丹/nr 、/w 姚明/nr 、/w 张嘉译/nr 、/w 白岩松/nr 等/udeng [几十/m 位/q]/mq 各界/rz 名人/n 齐/a 聚/v 一堂/mq 给/p 大伙儿/rr 解释/v 春晚/n 吗/y ？/w 相信/v 已经/d 有人/r 从/p 网上/s 看到/v 消息/n ，/w 今年/t 春晚/n 将/d 以/p 一支/mq 名为/v “/w 春晚/n 是/vshi 什么/ry ”/w 的/ude1 宣传片/nz 开头/n 。/w 这/rzv 在/p 历年/n 春晚/n 中/f 都/d 没有/v 过/uguo 。/w 那么/c 多/a 明星/nnd 大腕/n 齐/a 聚/v 一堂/mq ，/w 或/c 边/k 做/v 着/uzhe 年夜饭/n ，/w 或/c 边/k 陪着/v 父母/n 妻儿/n 跟/p 大家/rr 一起/s 过年/vi ，/w [新鲜/a 劲儿/n]/nz 还是/c 有/vyou 那么/c 些许/m 的/ude1 。/w 有意思/al 的/ude1 是/vshi ，/w 视频/n 中/f 有/vyou 这么/rz 一段/mq ，/w 老公/n 说/v ：/w “/w 我/rr 过年/vi 都/d 不/d 看春晚/nz ，/w 俗气/an ！/w ”/w 这时/rzt 妻子/n 紧跟着/d 来/vf 了/ule 句/q ：/w “/w 你/rr 不/d 看春晚/nz 怎么/ryv 知道/v 俗/a 不俗/a 啊/y ，/w 矫情/nz ！/w ”/w 短短/z [两/q 句话/q]/mq ，/w 冯/nz 式/k 幽默/a 立/v 现/tg 眼前/s 。/w 除了/p 开篇/n 的/ude1 宣传片/nz ，/w 整/v 台/q 晚会/n 许多/mq 节目/n 都/d 在/p 表演/vn 前/f 或/c 表演/v 过程/n 中/f 穿插/v 着/uzhe 短片/n 儿/ng 。/w 在/p 腹语/nz 节目/n 中/f ，/w [央视/j 主持人/nnt]/nnd 尼格买提/nrf 和/cc 大象/n 、/w 猩猩/n 、/w 河马/n 、/w 鸡/n 、/w 鸭/ng 等/udeng 是/vshi 多种/m 动物/n 一起/s 在/p 视频/n 中/f 现身/v 为/p 节目/n 客串/v ，/w 它们/rr 手持/v 春晚/n 入场券/n 走过/v 红毯/nz ，/w 让/v 人/n 看得/v 目瞪口呆/al 。/w 此外/c ，/w 京剧/n 类/q 节目/n 《/w [同光/nz 十三/m 绝/d]/nz 》/w 、/w 武术/n 类/q 节目/n 《/w 剑心/nz 书/n 韵/n 》/w ，/w 节目/n 本身/rz 已有/v 足够/vn [视觉/n 效果/n]/nz 和/cc 艺术/n 感染力/n ，/w 节/q 目前/t 起到/v 报幕/vi 和/cc 介绍/v 背景/n 以及/cc 铺垫/v 作用/n 的/ude1 介绍/vn 片儿/q ，/w 也/d 为/p 这些/rz 节目/n 锦上添花/vl 了/ule 不少/m 。/w 而/cc 在/p 节目/n 中/f 穿插/v 的/ude1 一些/mq 有关/vn 过年/vi 的/ude1 民俗/n 和/cc 我们/rr 老祖宗/n 传承/vn 下来/vf 的/ude1 美德/n 也/d 通过/p 宣传片/nz 有所/v 体现/vn ，/w 让/v 老少/n 观众/n 都/d 有所/v 收获/n 和/cc 感悟/v 。/w 
给/p 冯小刚/nr 的/ude1 春晚/n 点/qt 个/q 赞/vg 
2013年/t 对于/p 冯小刚/nr 来讲/uls 绝对/d 算得/v 上/f 是/vshi 难忘/a 的/ude1 一年/mq 。/w 暂且/d 不说/c 他/rr 在/p 电影/n 上/f 的/ude1 那些/rz 是是非非/n ，/w 对于/p 一个/mq [电影/n 导演/nnt]/nnt 来讲/uls ，/w 这/rzv 辈子/qt 能/v 导演/nnt 一回/mq 央视/j 的/ude1 [春节/t 联欢/vn 晚会/n]/nz ，/w 也/d 算是/v 功德圆满/vl 了/ule 。/w 
冯小刚/nr 是/vshi 个/q 有/vyou 自知之明/n 的/ude1 人/n ，/w 他/rr 在/p 上任/vi 之/uzhi 初/f 就/d 曾/d 在/p 多个/mq 场合/n 表示/v 执导/v 春晚/n 难度/n 大/a ，/w 甚至/d 做好/v 了/ule 被/pbei 骂/v 的/ude1 准备/vn 。/w 在/p 他/rr 这样/rzv 的/ude1 低/a 姿态/n 下/f ，/w 从/p 去年/t [7/m 月份/n]/mq 开始/v ，/w 被/pbei 贴/v 上/f 冯/nz 式/k 标签/n 的/ude1 马/n 年/qt 央视/j 春晚/n 开始/v 筹备/vn 。/w 在/p 这个/rz 过程/n 中/f ，/w 春晚/n 的/ude1 [各项/r 工作/vn]/nz 一直/d 处于/v 保密/vn 状态/n ，/w 这/rzv 就/d 导致/v 一/m 有/vyou 风吹草动/n 大家/rr 就/d 闻风/nz 而/cc 上/f 。/w 于是/cc ，/w 各种/rz 因/p 关心/v 而/cc 导致/v 的/ude1 谣言/n 不断/d 蔓延/vi 。/w 从/p 主持人/nnt 开始/v ，/w 冯小刚/nr 前脚/n 刚/d 踏进/v [江苏/ns 卫视/n]/nz 大门/n ，/w 后脚/n 就/d 有/vyou 消息/n 曝/vg 出/vf “/w 孟非/nr 有望/v 成为/v 马/n 年/qt 央视/j 春晚/n 主持人/nnt ”/w 。/w 更有甚者/bl ，/w 连/ulian 导演/nnt 的/ude1 妻子/n 徐帆/nr 也/d 不/d 放过/v ，/w [有/vyou 鼻子/n 有/vyou 眼/n]/nz 地/ude2 曝/vg 出/vf “/w 徐帆/nr 也/d 将/d 主持/v 春晚/n ”/w 的/ude1 消息/n 。/w 随后/d ，/w 但凡/d 有关/v 春晚/n 的/ude1 事儿/n ，/w 冯小刚/nr 不能/v 张口/vi ，/w 即使/c 张口/vi 也/d 得/ude3 深思熟虑/n ，/w 稍/d 不/d 留神/v 就/d 会/v 被/pbei 理解/v 成/v 距离/n 本意/n 十万八千里/nz 。/w 这/rzv 对于/p 以/p “/w 小钢炮/n ”/w 著称/v 的/ude1 冯小刚/nr 来说/uls ，/w 可谓/v 史无前例/bl 。/w 
除了/p 说话/vi 谨慎/a ，/w 通过/p [渤海/ns 早报/n]/nz 记者/nnt 对/p 审查/v 节目/n 以及/cc 晚会/n 彩排/v 的/ude1 几次/mq 探访/v ，/w 真切/a 感到/v 冯小刚/nr 这次/r 也/d 尽力/d 了/ule 。/w 尽管/c 有人/r 会/v 吐槽/nz “/w 改变/v 不大/d 嘛/y ”/w 、/w “/w [电影/n 导演/nnt]/nnt 优势/n 不/d 明显/a 嘛/y ”/w 。/w 但/c 实际/n 想想/v ，/w 要/v 真的/d 把/pba 春晚/n 变成/v 电影人/nnd 的/ude1 盛会/n ，/w 让/v 葛优/nr 说/v 相声/n ，/w 让/v 张涵予/nr 来/vf 段/q 舞蹈/n ，/w 让/v 徐帆/nr 变/v 个/q 魔术/n ，/w 让/v 张靓颖/nr 、/w 姚晨/nr 练/v 个/q 杂技/n …/w …/w 您/rr 真/a 觉得/v 靠谱/nz 吗/y ？/w 实际上/d ，/w 尽管/c 没有/v 这些/rz 吸/v 睛/ng 的/ude1 话题/n 点/qt ，/w 但/c 整/v 台/q 晚会/n 无论是/c [视觉/n 效果/n]/nz 还是/c [节目/n 内容/n]/nz 都/d 处处/d 体现/v “/w 用心/ad ”/w [二/m 字/n]/mq 。/w 
执导/v 春晚/n 不/d 容易/ad 众所周知/vl ，/w 在/p 春晚/n 大戏/n 即将/d 开锣/v 的/ude1 时刻/n ，/w 看着/v 冯小刚/nr 那/rzv 消瘦/a 劳累/a 的/ude1 身影/n ，/w 看着/v 现场/s 观众/n 或/c 感动/v 到/v 落泪/vi ，/w 或/c 开心/a 到/v 鼓掌/vn ，/w 作为/p 一个/mq 从/p 节目/n 审查/vn 就/d 从头/d 跟/p 到/v 尾/ng 的/ude1 旁观者/n ，/w 真心/d 为/p 冯导/nr 点/qt 个/q 赞/vg 。/w （/w 记者/nnt 孙晓倩/nr ）/w 
