滨州/ns “/w 中/f 海/n 航母/n ”/w 曾经/d 风光/n 无限/b ,/w 但/c 很快/d [陷入/v 困境/n]/nz 。/w (/w 资料片/nz )/w 
投资/vn [1/m ./w 2/m 亿元/q]/mq 的/ude1 滨州/ns “/w 中/f 海/n 航母/n ”/w 自从/p 2008年5月10日/t 正式/ad 投入/v 使用/vn 至今/d ，/w 先是/d 由/p 兴盛/a 转向/vi 衰败/vi ，/w 再/d 到/v 几近/d 荒废/v ，/w 后/f 又/d 遭/v 涂鸦/vi 损毁/v ，/w 直到/v 面临/v 拍卖/vn ，/w [命运/n 多/a 舛/n]/nz 。/w 21日/t ，/w “/w 中/f 海/n 航母/n ”/w 被/pbei [山东/ns 大河/n 投资/vn 有限公司/nis]/nt 以/p [1/m ./w 8/m 亿元/q]/mq 的/ude1 价格/n 拍/v 走/v 。/w 
“/w 啪/o ！/w ”/w 随着/p 一声/mq 锤/ng 响/v ，/w 21日/t 上午/t ，/w 备受/v 社会/n 关注/v 的/ude1 滨州市/ns “/w 中/f 海/n 航母/n ”/w 拍卖/vn 招商/vn 工作/vn 在/p [滨州市/ns 公共/b 资源/n 交易/vn 中心/nis]/nt 落下/v 帷幕/n ，/w [山东/ns 大河/n 投资/vn 有限公司/nis]/nt 以/p [1/m ./w 8/m 亿元/q]/mq 的/ude1 出价/vn 最终/d 取得/v “/w 中/f 海/n 航母/n ”/w 及/cc 周边/n 土地/n 的/ude1 开发/vn 经营权/n 。/w 
为/p 尽快/d 盘活/v 利用/vn 好/a 这/rzv 一/m 资产/n ，/w 实现/v “/w 中/f 海/n 航母/n ”/w 的/ude1 保值/vn 增值/vn 和/cc 市场化/vn 运营/vn ，/w 从/p 2013年8月份/t 开始/v ，/w 滨州市/ns 成立/vi 了/ule 拍卖/vn 招商/vn [工作/vn 领导/n 小组/nis]/nt ，/w 对/p “/w 中/f 海/n 航母/n ”/w 的/ude1 招商/vn 工作/vn 进行/vn 研究/vn 部署/vn 。/w 为/p 确保/v 处置/vn 工作/vn 不/d 留/v 后遗症/n 和/cc 实现/v 拍卖/vn 效益/n 最大化/v ，/w 领导小组/nis 做/v 了/ule 大量/m 的/ude1 前期/f 筹备/vn 工作/vn ，/w 从/p 多家/mq 拍卖/v 企业/n 中/f 遴选/v 出/vf 了/ule 具有/v “/w [3/m A/x]/mq ”/w 资质/n 的/ude1 拍卖公司/nis ，/w 创造性/n 地/ude2 提出/v “/w 航母/n ”/w 与/cc 周边/n 土地/n 捆绑/v 拍卖/vn 的/ude1 最优/ad 方案/n 。/w 
21日/t 的/ude1 拍卖/vn 现场/s ，/w 参加/v 竞拍/nz [资格/n 预审/vn]/nz 的/ude1 有/vyou 来自/v 济南/ns 、/w 青岛/ns 、/w 滨州/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 [6/m 家/q]/mq 企业/n ，/w 最终/d 有/vyou [3/m 家/q]/mq 企业/n 参与/v 实质/n 竞拍/nz ，/w 竞争/vn 激烈/a ，/w 经过/p [50/m 轮/qv]/mq 跌宕起伏/al 的/ude1 出价/vn ，/w 标/v 的/ude1 由/p 起始价/nz [1/m ./w 4388/m 亿元/q]/mq 飙升/v 到/v [1/m ./w 8/m 亿元/q]/mq ，/w 成为/v 滨州市/ns 单个/b 标/v 的/ude1 拍卖/vn 起始价/nz 最高/a 、/w 竞价/v 次数/n 最多/ad 、/w 增值/vn 金额/n 最/d 明显/a 的/ude1 一次/mq [资产/n 处置/vn]/nz 。/w 
据悉/v ，/w “/w 中/f 海/n 航母/n ”/w 并非/v 一/m “/w 卖/v ”/w 了/ule 之/uzhi 。/w 其/rz 重新/d 开发/vn 经营/vn 已/d 列入/v 滨州市/ns [重点/n 工程/n]/nz [建设/vn 项目/n]/nz ，/w 竞得/nz 人/n 在/p 竞得/nz 标/v 的/ude1 之后/f ，/w 需/v 先/d 开发/vn “/w 中/f 海/n 航母/n ”/w 本身/rz ，/w 其/rz 外观/n 未经/d 审批/vn 不得/vi 改造/vn ，/w 内部/f 装修/vn 、/w 改动/vn 不得/vi 影响/vn “/w 中/f 海/n 航母/n ”/w 的/ude1 建筑/n 安全/an 。/w 
[山东/ns 大河/n 投资/vn 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 陈茂森/nr 没有/v 透露/v 竞标/vn 成功/a 后/f 的/ude1 具体/a 规划/n 。/w (/w 通讯员/nnt 王华栋/nr 李海鹏/nr 记者/nnt 王晓霜/nr 王忠才/nr )/w 
