记者/nnt 获悉/v ，/w 当日/t 起/vf ，/w 安徽/ns 全省/n 夫妻/n 一方/mq 是/vshi 独生子女/n ，/w 只/d 生育/vn 一个/mq 子女/n 的/ude1 ；/w 双方/n 均/d 为/p [归国/vi 华侨/n]/nz ，/w 或者/c 来/vf 本省/r 定居/v 不满/an 6年/t 的/ude1 香港/ns 、/w 澳门/ns 、/w [台湾/ns 地区/n]/ns 居民/n ，/w 只有/c [1/m 个/q]/mq 子女/n 在/p 内地/n 定居/v 的/ude1 夫妇/n 等/udeng ，/w 满足/v 这/rzv [11/m 种/q]/mq 情况/n 之一/rz 的/ude1 ，/w 即可/v 申请/vn 再/d 生育/vn 。/w 
安徽省/ns 人口/n 和/cc 计划生育/n 委/ng 副主任/nnt 杨武/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 当前/t 安徽/ns 全省/n [低/a 生育/vn 水平/n]/nz 长期/d 稳定/an ，/w 抚养/v 负担/n 较轻/d ，/w 本次/r 启动/v 实施/vn 单独/d 两/m 孩/ng 政策/n ，/w 时机/n 成熟/a ，/w 条件/n 具备/v 。/w 
据介绍/nz ，/w 安徽省/ns 实施/v “/w 单独/d 两/m 孩/ng ”/w 政策/n ，/w 对/p 全省/n 人口/n 发展/vn 影响/vn 不大/d 。/w 在/p 全省/n 已/d 实施/v 农村/n “/w 单独/d ”/w (/w 农村/n 夫妻/n 一方/mq 是/vshi 独生子女/n )/w 和/cc “/w 双/q 独/d ”/w (/w 夫妻/n 双方/n 均/d 为/p 独生子女/n )/w 两/m 孩/ng 政策/n 的/ude1 背景/n 下/f ，/w 此次/rz [政策/n 调整/vn]/nz 只/d 涉及/v 城市/n “/w 单独/d ”/w 人群/n ，/w 总体/n 规模/n 较小/d 。/w 
另一方面/c ，/w 安徽/ns 全省/n 城市/n “/w 单独/d ”/w 育龄/b 夫妇/n 生育/v 意愿/n 不/d 高/a 。/w 经/p 调查/vn 估算/v ，/w 放开/v 单独/d 两/m 孩/ng 后/f ，/w 平均/a 每年/r 约/d 增加/v 5万/m 出生/vi 人口/n ，/w 到/v 2015年/t ，/w 安徽省/ns 总人口/n 将/d 达到/v [7070/m 万/d 人/n]/mq 左右/f ，/w 不会/v 突破/vn “/w 十二五/m ”/w 人口/n 规划/n 控制/v 目标/n [7140/m 万/d 人/n]/mq 的/ude1 上限/n 。/w 
记者/nnt 从/p [安徽省/ns 人大/nis]/nto [教科文/n 卫/ng 委员会/nis]/nt 了解到/v ，/w 启动/v “/w 单独/d 两/m 孩/ng ”/w 政策/n ，/w 有利于/v 改善/vn [人口/n 年龄/n 结构/n]/nz ，/w 延缓/v [人口/n 老龄化/vn]/nz 速度/n ，/w 保持/v 合理/a 的/ude1 劳动力/n 规模/n ；/w 有利于/v 改善/vn [人口/n 性别比/nz]/nz 和/cc [家庭/n 结构/n]/nz ，/w 防范/vn 失/v 独/d 风险/n ；/w 也/d 有利于/v 规避/v 全面/ad 放开/v 二胎/nz 生育/vn 出生/vi 人口/n 堆积/v 的/ude1 风险/n ，/w 稳定/an 适度/a [低/a 生育/vn 水平/n]/nz 。/w 
同时/c ，/w 放开/v [单独/d 二胎/nz]/nz 还/d 将/d 改善/v 安徽/ns 省内/s [计划生育/n 政策/n]/nz 的/ude1 [城乡/n 差别/n]/nz 待遇/n 现状/n 。/w 1984年/t ，/w 安徽/ns 开始/v 实施/vn “/w 双/q 独/d ”/w 和/cc 农村/n “/w 单独/d ”/w 可以/v 生/vn 二胎/nz 的/ude1 政策/n ，/w 城市/n 中/f 独生子女/n 的/ude1 比例/n 远/a 高于/v 农村/n 。/w (/w 杜祎洁/nr )/w 
