[宁夏/ns 回族/nz 自治区/n 纪委/nnt]/nt 22日/t 通报/v ，/w [宁夏/ns 国资委/nz]/nt [国有/vn 大型/b 企业/n]/nz [监事会/n 主席/nnt]/nnt 马吉/nrf [涉嫌/v 严重/a 违纪/vn]/nz ，/w 自治区/n 纪委/nnt 已/d 对/p 其/rz [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w 马吉/nrf 出生于/v 1963年9月/t ，/w 1983年7月/t 参加/v 工作/vn ，/w 曾/d 历任/v 盐池县/ns 副县长/nnt 、/w [中卫/ns 县委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w [中宁县/ns 委/ng]/nto 书记/nnt 和/cc 固原市/ns 副市长/nnt ，/w 2013年6月/t 任/v [宁夏/ns 国资委/nz]/nt [国有/vn 大型/b 企业/n]/nz [监事会/n 主席/nnt]/nnt 。/w (/w 张亮/nr 、/w 吴茜/nr )/w 
