在/p 监狱/nis 中/f 长大/vi 的/ude1 西汉/t “/w 中兴/v 之/uzhi 主/ag ”/w [汉宣帝/nz 刘询/nr]/nz 
长安/ns 天牢/nz 里/f 的/ude1 刘病已/nz 是/vshi 一名/mq 钦定/v 的/ude1 死囚/n 。/w 他/rr 这/rzv 辈子/qt 连/ulian 平平安安/z 做/v 个/q 老百姓/n 都/d 是/vshi 奢望/v ，/w 却/d 鬼使神差/vl 地/ude2 成为/v 皇帝/nnt 。/w 刘病已/nz 登基/vi 后/f 改名/vi 刘询/nr ，/w 史称/nz 汉宣帝/nz ，/w 被/pbei 誉为/v [西汉/t 王朝/n]/nz 的/ude1 “/w 中兴/v 之/uzhi 主/ag ”/w 。/w 这个/rz 原本/d 与/cc 皇位/n 绝缘/vn 的/ude1 孩子/n ，/w 最后/f 成/v 了/ule 一代/n 明/ag 主/ag ，/w 有人/r 说/v 他/rr 是/vshi “/w 长安/ns 牢狱/n 中/f 走出/v 的/ude1 天子/nnd ”/w ，/w 有人/r 说/v 他/rr 是/vshi [中国/ns 历史/n]/nz 上/f 唯一/b 一位/mq 在/p 监狱/nis 中/f 成长/vi 的/ude1 皇帝/nnt ，/w 还/d 有人/r 根据/p 刘病已/nz 的/ude1 事迹/n 编写/v 了/ule 热/a 播/v 的/ude1 [电视/n 连续剧/n]/nz 《/w [乌龙/r 闯/v 情关/nz]/nz 》/w 。/w 刘病已/nz 是/vshi 怎么/ryv 做到/v 的/ude1 ？/w 经历/n 了/ule 什么样/ryv 的/ude1 传奇/n ？/w 所有/b 的/ude1 一切/rz 都/d 得/ude3 从/p 公元前/t 92年/t 、/w 汉武帝/n 末年/f 的/ude1 长安城/ns 说起/v 。/w 
那一年/mq ，/w 鲁国/ns (/w 今/tg 山东/ns 曲阜/ns )/w 人/n 丙吉/nz 迎来/v 了/ule 自己/rr 政治/n 命运/n 的/ude1 重大/a 转机/n 。/w 丙吉/nz 自幼/d 学习/v 律令/n ，/w 曾经/d 担任/v 过/uguo 鲁国/ns 的/ude1 狱吏/nnt ，/w 因/p 有/vyou 功绩/n ，/w 被/pbei 提拔/v 到/v 朝廷/n 任/v 廷尉/nnt 右/f 监/vg (/w 廷尉/nnt 的/ude1 高级/a 助手/nnt ，/w 相当于/v 现在/t 的/ude1 [最高/a 检察院/nis]/nt 检察官/nnt )/w 。/w 遗憾/a 的/ude1 是/vshi ，/w 在/p 朝廷/n 中/f 任职/v ，/w 仅仅/d 需要/v 政绩/n 是/vshi 不够/a 的/ude1 。/w 丙吉/nz 显然/ad 不/d 适应/v 中央/n 的/ude1 复杂/a 关系/n ，/w 不久/d 因/p 涉案/vn 受到/v 株连/vn ，/w 罢官/vi 出京/nz ，/w 到/v 外地/s 去/vf 担任/v 州/n 从事/vi (/w [封疆/nz 大吏/nnd]/nz 的/ude1 高级/a 助手/nnt )/w 。/w 
现在/t 丙吉/nz 毫无/v 征兆/n 地/ude2 接到/v 调令/n 回/v 长安/ns 任职/v ，/w 尽管/c 满怀/v 疑惑/vn ，/w 但/c 也/d 赶紧/d 收拾/v 行囊/n 回/v 京/b 。/w 
这/rzv 一年/mq ，/w 长安/ns 城内/s 发生/v 了/ule “/w [巫蛊/nz 之/uzhi 祸/n]/nz ”/w 。/w 这场/r 大祸/n 发生/v 在/p 年老/vi 的/ude1 汉武帝/n 和/cc 并不/d 年轻/a 的/ude1 卫/ng 太子/nnd 刘据/nr 之间/f 。/w 刘据/nr 因/p 受敌/v 对/p 势力/n 和/cc 佞臣/nz 们/k 的/ude1 诬陷/vn ，/w 为/p 父皇/nz 汉武帝/n 所/usuo 疑/vg 。/w 他/rr 惧/vi 祸/n 而/cc 被迫/d 起兵/vn 讨伐/v 江充/nr ，/w 兵/n 败/vi 被迫/d 自杀/vi 。/w 其/rz 母/ng 、/w 
武帝/nr 皇后/nnd 卫子夫/nr 也/d 随之/d 上吊/vi 自杀/vi 。/w 汉武帝/n 在/p 盛怒/vi 之下/f ，/w 丧失/v 了/ule 清晰/a 的/ude1 判断力/n ，/w 严令/nz 深究/v 卫/ng 太子/nnd 全家/n 及其/cc 党羽/n 。/w 卫/ng 太子/nnd 全家/n 被/pbei 抄斩/nz ，/w 长安城/ns 有/vyou 几万/m 臣民/n 受到/v 株连/vn 。/w 许多/mq 京官/nnt 被/pbei 削籍/nz 为民/v 。/w 因/p “/w [巫蛊/nz 之/uzhi 祸/n]/nz ”/w 案情/n 复杂/a ，/w 涉案人员/n 极/d 多/a ，/w 加上/v 许多/mq 京官/nnt 本身/rz 又/d 受到/v 株连/vn ，/w 因此/c 朝廷/n 从/p 地方/n 抽调/v 办案/vn 人手/n 。/w 丙吉/nz 因为/c 担任/v 过/uguo 廷尉/nnt 右/f 监/vg ，/w 与/cc 本案/r 没有/v 牵涉/vn ，/w 因此/c 被/pbei 调回/vf 长安/ns 参与/v 案件/n 审理/v 。/w 
长安/ns 的/ude1 天牢/nz 中/f 有一个/mq 刚/d 满月/vi 的/ude1 婴儿/n ，/w 因为/c 受/v “/w [巫蛊/nz 之/uzhi 祸/n]/nz ”/w 的/ude1 株连/vn 被/pbei 关入/nz 大牢/n 。/w 他/rr 就是/v 卫/ng 太子/nnd 的/ude1 孙儿/nz ，/w 汉武帝/n 的/ude1 曾孙/n 。/w 卫/ng 太子/nnd 刘据/nr 纳/v 史良娣/nr ，/w 生/v 下/f 了/ule 史皇孙/nr 刘进/nr 。/w 皇孙/nz 刘进纳/nr 王夫人/nr ，/w 生/v 下/f 了/ule 这个/rz 婴儿/n ，/w 称为/v 皇/ng 曾孙/n 。/w 小/a 婴儿/n 刚/d 出生/vi 就/d 遭到/v “/w 巫蛊/nz 事/n ”/w ，/w 太子/nnd 、/w 良娣/nr 、/w 皇孙/nz 、/w 王夫人/nr 等/udeng 亲人/n 都/d 遇害/vi 身亡/vi 。/w 小/a 婴儿/n 尚/d 在/p 襁褓/n 之中/f 。/w 政敌/n 们/k 不/d 知道/v 如何/ryv 处置/vn 他/rr ，/w 就/d 将/d 他/rr 关/n 在/p 大牢/n 中/f 等待/v 命运/n 的/ude1 审判/vn 。/w 
尽职/vi 的/ude1 丙吉/nz 在/p 检查/v 监狱/nis 时/ng 发现/v 了/ule 这个/rz 小皇/nz 曾孙/n 。/w 当时/t 的/ude1 婴儿/n 经过/p 长期/d 的/ude1 啼哭/vn ，/w 又/d 长期/d 缺/v 奶/nf ，/w 早已/d 是/vshi 奄奄一息/vl 。/w 善良/a 的/ude1 丙吉/nz 于心不忍/vl ，/w 就/d 暗中/d 在/p 牢房/n 中/f 找/v 了/ule 两个/mq 刚/d 生育/vn 还有/v 奶水/n 、/w 人/n 又/d 忠厚/a 谨慎/a 的/ude1 女犯人/nz (/w 一个/mq 是/vshi 淮阳/ns 人/n 赵征卿/nr ，/w 一个/mq 是/vshi 渭城/nz 人/n 胡/d 组/n )/w 轮流/vd 喂养/v 这个/rz 婴儿/n 。/w 丙吉/nz 还给/v 小/a 婴儿/n 找/v 了/ule 一间/mq 通风/vi 、/w 干燥/a 的/ude1 牢房/n ，/w 提供/v 了/ule 冷暖/n 适中/a 、/w 物品/n 齐全/a 的/ude1 条件/n 。/w 
在/p 接/v 下去/vf 的/ude1 几个月/mq 里/f ，/w 丙吉/nz 每月/r 得到/v 俸禄/n ，/w 就/d 先/d 换/v 来/vf 米/q 肉/n 供给/v 牢房/n 中/f 的/ude1 小皇/nz 曾孙/n 。/w 他/rr 坚持/v 每天/r 检查/v 婴儿/n 的/ude1 生长/vn 情况/n ，/w 不准/v 任何人/r 惊扰/v 孩子/n 。/w 有时候/d ，/w 丙吉/nz 实在/d 太忙/nz 或者/c 生病/vi 了/ule ，/w 也/d 派/v 家人/n 早晚/d 去/vf 探望/v 小皇/nz 曾孙/n ，/w 看看/v 被褥/n 是否/v 燥湿/nz 、/w 饮食/n 是否/v 得当/a 。/w 然而/c 监狱/nis 中/f 的/ude1 条件/n 毕竟/d 恶劣/a ，/w 刚/d 出生/vi 的/ude1 皇/ng 曾孙/n 经常/d 得病/vi ，/w 甚至/d 数次/m 病危/vi ，/w 丙吉/nz 都/d 及时/ad 地/ude2 命令/n 狱医/nz 诊断/vn ，/w 按时/d 给/p 孩子/n 服药/vi ，/w 才/d 使/v 孩子/n 转危为安/vl 。/w 丙吉/nz 的/ude1 俸禄/n 原本/d 就/d 不/d 宽裕/a ，/w 现在/t 又/d 要/v 照顾/vn 一个/mq 体弱/nz 的/ude1 婴儿/n 和/cc 两位/mq 奶妈/n ，/w 但/c 他/rr 总是/d 先/d 想/v 着/uzhe 婴儿/n ，/w 精心/ad 照料/v 。/w 如果/c 没有/v 丙吉/nz 无微不至/al 的/ude1 照顾/vn ，/w 小皇/nz 曾孙/n 早就/d 死/v 在/p 狱中/s 了/ule 。/w 两位/mq 犯罪/vn 在/p 监/vg 的/ude1 奶妈/n 也/d 将/d 小皇/nz 曾孙/n 视作/v 自己/rr 的/ude1 孩子/n ，/w 精心/ad 照料/v 。/w 就/d 这样/rzv ，/w 可怜/v 的/ude1 孩子/n 在/p 狱中/s 竟然/d [奇迹/n 般/uyy 地/ude2]/nz 成长/vi 了/ule 起来/vf 。/w 
当/p 丙吉/nz 在/p 监狱/nis 中/f 细心/a 照顾/v 尚/d 是/vshi 犯人/n 的/ude1 皇/ng 曾孙/n 的/ude1 时候/n ，/w 监狱/nis 外/f 的/ude1 “/w [巫蛊/nz 之/uzhi 祸/n]/nz ”/w 还/d 在/p 继续/v ，/w 连年/d 不/d 绝/d 。/w 小皇/nz 曾孙/n 已/d [5/m 岁/qt]/mq 了/ule ，/w 还/d 没有/v 离开/v 过/uguo 监狱/nis 的/ude1 高墙/n 。/w 丙吉/nz 觉得/v 将/d 孩子/n 终身/n 养/v 在/p 监狱/nis 中/f 终究/d 不是/c 办法/n ，/w 就/d 试探/v 着/uzhe 请/v 高官/nnt 贵族/n 收养/v 这个/rz 孩子/n ，/w 给/p 孩子/n 正常/a 的/ude1 成长/vn 环境/n 。/w 当时/t 的/ude1 高官/nnt 显贵/n 们/k 一/m 知道/v 孩子/n 的/ude1 来历/n ，/w 都/d 避/v 之/uzhi 不及/vi ，/w 没有人/nz 愿意/v 收养/vn 。/w 没有/v 办法/n 的/ude1 丙吉/nz 只好/d 继续/v 照顾/vn 着/uzhe 小皇/nz 曾孙/n 。/w 
在/p 小孩子/n 一次/mq 大病/v 痊愈/vi 后/f ，/w 丙吉/nz 看着/v 体弱多病/nz 的/ude1 小皇/nz 曾孙/n ，/w 替/p 他/rr 起名/vi 为/p “/w 病/n 已/d ”/w 。/w 意即/nz 孩子/n 的/ude1 病/n 已经/d 全/a 好/a 了/ule ，/w 以后/f 再也/d 不会/v 得病/vi 了/ule 。/w 这个/rz 孩子/n 于是/cc 就/d 叫做/v 了/ule “/w 刘病已/nz ”/w 。/w 
后/f 元/q 二年/t (/w 公元前/t 87年/t )/w ，/w 汉武帝/n 生/v 了/ule 重病/n ，/w 往来/vn 于/p 长/a 杨/ng 、/w 五柞/nz 宫殿/n 之间/f 调养/v 。/w 有人/r 想/v 在/p 汉武帝/n 病重/n 间/f 再次/d 兴风作浪/vl ，/w 指示/n 看风水/nz 的/ude1 上书/vn 说/v [长安/ns 监狱/nis]/nt 中/f 有/vyou 天子气/nz 。/w 多疑/a 的/ude1 汉武帝/n 竟然/d 派遣/v 使者/nnt 命令/n 官府/n 说/v ，/w 关押/v 在/p [长安/ns 监狱/nis]/nt 中/f 的/ude1 犯人/n ，/w 无论/c 罪行/n 轻重/n ，/w 一律/d 杀/v 之/uzhi 。/w 老/a 皇帝/nnt 希望/v 通过/p 这样/rzv 决绝/nz 的/ude1 做法/n 来/vf 扫除/v 一切/rz 对/p 自己/rr 权力/n 的/ude1 威胁/vn 。/w 
内谒者/nz 令/v 郭穰/nr 连夜/d 赶到/v 丙吉/nz 主管/vn 的/ude1 监狱/nis ，/w 要/v 执行/vn 皇帝/nnt 的/ude1 旨意/n 。/w 丙吉/nz 勇敢/a 地/ude2 抗拒/v 圣旨/n ，/w 命令/n 关闭/v 监狱/nis 大门/n ，/w 拒绝/v 使者/nnt 进入/v 。/w 他/rr 隔着/v 墙壁/n 高喊/v ：/w “/w 皇/ng 曾孙/n 在/p 这里/rzs 。/w 其他人/r 因为/c 虚无/b 的/ude1 名义/n 被/pbei 杀/v 尚且/c 不可/v ，/w 更何况/bl 这/rzv 是/vshi 皇上/nnd 亲生/b 的/ude1 曾孙子/nr 啊/y ！/w ”/w 
双方/n 僵持/vi 到/v 天明/n ，/w 郭穰/nr 还是/c 进/vf 不/d 去/vf 监狱/nis 。/w 他/rr 只好/d 返回/v 宫中/s 将/d [情况/n 报告/n]/nz 给/p 汉武帝/n ，/w 并/cc 弹劾/v 丙吉/nz 抗/v 旨/ng 。/w 汉武帝/n 受到/v 这次/r 挫折/n 后/f ，/w 反而/d [头脑/n 清醒/a]/nz 了/ule 许多/mq ，/w 叹气/vi 说/v ：/w “/w 这/rzv 也许/d 是/vshi 上天/vi 借/v 丙吉/nz 之/uzhi 口/n 来/vf 警示/vn 我/rr 吧/y ！/w ”/w 
汉武帝/n 没有/v 追究/vn 丙吉/nz 的/ude1 罪过/n ，/w 也/d 没有/v 继续/v 下达/vn 杀/v 犯人/n 的/ude1 圣旨/n ，/w 相反/vi 却/d 宣布/v [大赦/vn 天下/n]/nz 。/w 说来/v 也/d 奇怪/v ，/w 不久/d 汉武帝/n 的/ude1 病/n 竟然/d 好/a 了/ule 。/w 
丙吉/nz 主管/vn 的/ude1 监狱/nis 一下子/mq 就/d 空/ng 了/ule 。/w 刘病已/nz 的/ude1 两位/mq 奶妈/n 分别/d 回/v 淮阳/ns 和/cc 渭城/nz 去/vf 了/ule 。/w 刘病已/nz 也/d 不再/d 是/vshi 犯人/n 了/ule ，/w 可以/v 做/v 一个/mq 自由/a 的/ude1 普通/a 百姓/n ，/w 真正/d 算是/v 虎口脱险/vl 了/ule 。/w 丙吉/nz 忙/v 张罗/v 着/uzhe 给/p 刘病已/nz 找/v 一个/mq 去处/n 。/w 他/rr 终于/d 打听/v 到/v 刘病已/nz 的/ude1 父亲/n 史皇孙/nr 刘进/nr 的/ude1 舅舅/n 史家/n 。/w 史家/n 的/ude1 一个/mq 女儿/n 嫁给/v 了/ule 卫/ng 太子/nnd 刘据/nr ，/w 就是/v 史良娣/nr 。/w 当时/t 史家/n 还有/v 刘病已/nz 的/ude1 舅/n 曾祖母/n 贞/nz 君/ng 和/cc 舅/n 祖父/n 史恭/nr ，/w 一家人/n 住在/v 长安/ns 近郊/s 的/ude1 杜/vg 县/n 。/w 丙吉/nz 便/d 把/pba 刘病已/nz 送到/v 杜/vg 县/n 史家/n 。/w 史恭/nr 见到/v 这个/rz 外甥/n 的/ude1 儿子/n ，/w 史/ng 老太太/n 见到/v 这个/rz 曾/d 外孙/n ，/w [惊喜/a 交加/vi]/nz ，/w 接过/v 了/ule 抚养/v 大/a 任/v 。/w 老太太/n 对/p 刘病已/nz 异常/a 疼爱/v ，/w 不顾/v 年老/vn 体/ng 衰/ag 亲自/d 照料/v 他/rr 的/ude1 生活/vn 。/w 只有/c [5/m 岁/qt]/mq 的/ude1 刘病已/nz 当时/t 还/d 没有/v 记忆/n ，/w 在/p 新的/a 、/w 舒适/a 的/ude1 环境/n 中/f ，/w 对/p 之前/f 的/ude1 [监狱/nis 生活/vn]/nz 逐渐/d 淡忘/v 了/ule 。/w 他/rr 对/p [长安/ns 监狱/nis]/nt 中/f 的/ude1 高墙/n 、/w 两位/mq 慈祥/a 的/ude1 奶妈/n 和/cc 那/rzv 可以/v 自由/a 出入/v 的/ude1 丙吉/nz 的/ude1 印象/n 越来越/d 模糊/a 。/w 史家/n 为了/p 孩子/n 的/ude1 安全/an 考虑/v ，/w 为了/p 给/p 孩子/n 一个/mq 正常/a 的/ude1 环境/n ，/w 也/d 刻意/d 不/d 提/v 长安/ns 的/ude1 监狱/nis 。/w 丙吉/nz 回到/v 长安/ns ，/w 继续/v 去/vf 做/v 他/rr 的/ude1 官/n ，/w 绝口/d 不/d 提/v 刘病已/nz 的/ude1 事情/n 。/w 所有/b 的/ude1 一切/rz 似乎/d 都/d 成为/v 过去/vn 式/k 。/w 
晚年/t 的/ude1 汉武帝/n 最终/d 知道/v 了/ule “/w [巫蛊/nz 之/uzhi 祸/n]/nz ”/w 的/ude1 真相/n ，/w 明白/v 了/ule 儿子/n 刘据/nr 的/ude1 苦衷/n 与/cc 冤情/n 。/w 他/rr 悔恨/v 不已/vi ，/w 下诏/vi 罪己/nz ，/w 开始/v 为/p 案件/n 平反/vi 。/w 刘病已/nz 的/ude1 命运/n 开始/v 改变/vn 。/w 
临终/vi 前/f ，/w 汉武帝/n 依然/d 对/p 亲自/d 害死/v 儿子/n 耿耿于怀/vl 。/w 他/rr 想到/v 刘据/nr 这/rzv [一/d 脉/ng]/mq 中/f 还/d 保留/v 着/uzhe 一个/mq 独子/n —/w —/w 刘病已/nz ，/w 于是/cc 下/f 诏令/nz 宗正/nnt (/w 主管/v 皇室/n 族系/nz 的/ude1 官员/nnt )/w 将/d 他/rr 的/ude1 名字/n 重新/d 载入/v 皇室/n 的/ude1 牒谱/nz ，/w 正式/ad 恢复/v 了/ule 刘病已/nz 的/ude1 皇室/n 成员/nnt 身份/n 。/w 
在/p [中国/ns 传统/n]/nz 社会/n 中/f ，/w 血缘/n 身份/n 是/vshi 个人/n 非常/d 重要/a 的/ude1 组成/vn 要素/n 。/w 对于/p 皇室/n 政治/n 来说/uls ，/w 血缘/n 尤其/d 重要/a 。/w 它/rr 通常/d 是/vshi 一个人/mq 权力/n 合法性/n 的/ude1 来源/n 。/w 对于/p 刘病已/nz 来说/uls ，/w 在/p 恢复/v 皇室/n 身份/n 之前/f ，/w 尽管/c 他/rr 是/vshi 前/f 太子/nnd 的/ude1 孙子/n ，/w 但/c 作为/p 被/pbei 排除/v 在/p 皇室/n 队伍/n 外/f 的/ude1 人/n ，/w 他/rr 是/vshi 毫无/v 政治/n 前途/n 可言/u 的/ude1 。/w 相反/vi ，/w 他/rr 可能/v 成为/v 政治/n 祸害/n 的/ude1 来源/n ，/w 因此/c 达官贵人/n 们/k 都/d 不/d 愿意/v 收养/vn 刘病已/nz 。/w 可怜/v 的/ude1 孩子/n 只能/v 住在/v 舅/n 祖父/n 家里/s 。/w 现在/t ，/w 刘病已/nz 恢复/v 了/ule 皇室/n 身份/n ，/w 不仅/c 上升/vi 为/p 贵族/n 阶层/n ，/w 而且/c 具备/v 了/ule 进入/v 政治/n 核心/n 的/ude1 可能性/n 。/w 更/d 值得/v 留意/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 刘病已/nz 的/ude1 血脉/n 出于/v 汉武帝/n 嫡长子/n 刘据/nr ，/w 而且/c 是/vshi 刘据/nr 这/rzv [一/d 脉/ng]/mq 唯一/b 的/ude1 后人/n 。/w 尽管/c 他/rr 还/d 没有/v 封爵/v ，/w 但/c 政治/n 前途无量/vl 。/w 
按照/p 制度/n ，/w 未成年/n 的/ude1 皇室/n 成员/nnt 由/p 掖庭令/nz 看管/v 抚养/vn 。/w 刘病已/nz 也/d 从/p 杜县舅/nr 祖父/n 家/q 被/pbei 接到/v 了/ule 长安/ns 来/vf 接受/v 抚养/vn 教育/vn 。/w 巧/a 的/ude1 是/vshi ，/w 当时/t 的/ude1 掖庭令/nz 张贺/nr 年轻/a 的/ude1 时候/n 是/vshi 刘据/nr 的/ude1 家/q 臣/ng 。/w 刘据/nr 生前/t 对/p 张贺/nr 非常/d 好/a ，/w 张贺/nr 也/d 始终/d 念着/nz 前/f 太子/nnd 的/ude1 恩德/n 。/w 现在/t ，/w 他/rr 很/d 自然地/nz 将/d 这种/r 感情/n 转移/v 到/v 了/ule 对/p 前/f 太子/nnd 的/ude1 孙子/n 的/ude1 身上/s ，/w 对/p 刘病已/nz 的/ude1 抚养/vn 教育/vn 格外/d 上心/a 。/w 
张贺/nr 不仅/c 在/p 职权/n 范围内/nz 处处/d 优待/v 刘病已/nz ，/w 而且/c 自己/rr 资助/v 刘病已/nz 读书/vi 游学/v 。/w 刘病已/nz 慢慢/d 长大/vi 后/f ，/w 张贺/nr 还/d 为/p 他/rr 迎娶/v 了/ule 暴室/nz 的/ude1 啬夫/nz 许广汉/nr 的/ude1 女儿/n 许平/nr 89/m 君/ng 为/p 妻/ng 。/w 
依靠/v 妻子/n 许/v 家/q 、/w 张贺/nr 和/cc 舅/n 祖父/n 史家/n 的/ude1 关心/vn 和/cc 资助/v ，/w 刘病已/nz 接受/v 了/ule 系统/n 的/ude1 教育/vn 。/w 他/rr 向/p 东海/ns 澓/n 中/f 翁/ng 学习/v 《/w 诗经/n 》/w ，/w 喜欢/vi 读书/vi ，/w 也/d 非常/d 用功/a ，/w 闻名/v 一时/d 。/w 同时/c ，/w 刘病已/nz 也/d 喜欢/vi 游侠/n ，/w [斗鸡/vi 走马/nz]/nz ，/w 游山玩水/vl 。/w 这/rzv 是/vshi 当时/t [上流/b 社会/n]/ns 的/ude1 普遍/ad 爱好/n ，/w 但/c 刘病已/nz 没有/v 沉溺/vi 其中/rz ，/w 相反/vi 却/d 利用/v 游玩/vn 的/ude1 机会/n ，/w 观察/v 风土人情/n ，/w 深知/v 人民/n 疾苦/n ，/w 接触/v 到/v 了/ule 真实/a 的/ude1 社会/n 。/w 刘病已/nz 虽然/c 在/p 长安/ns 居住/v 受/v 教育/vn ，/w 但/c 还是/c 经常/d 回/v 杜/vg 县/n 史家/n 居住/v 。/w 他/rr 终身/n 都/d 非常/d 喜欢/vi 杜/vg 县/n 一带/n 的/ude1 山水/n ，/w “/w 尤乐杜/nr 、/w 鄠/n 之间/f ，/w 率/v 常/d 在下/r 杜/vg 。/w ”/w 史恭/nr 的/ude1 儿子/n 刘病已/nz 的/ude1 表叔/n 史/ng 高/a 、/w 史/ng 曾/d 、/w 史玄都/nr 和/cc 刘病已/nz 在/p 一起/s 玩耍/vi 长大/vi 。/w 史称/nz 他/rr “/w 具/vg 知/v 闾里/nz 奸邪/a ，/w 吏治/n 得失/n 。/w 数/n 上下/f 诸/rz 陵/ng ，/w 周遍/nz 三辅/nz ”/w 。/w 年轻/a 的/ude1 刘病已/nz 在/p 关中/ns 一带/n 游历/v 学习/vn ，/w 小有名气/vl 。/w 
成年/vn 后/f ，/w 刘病已/nz 居住/v 在/p 长安/ns 的/ude1 尚冠里/nr 。/w 他/rr 继续/v 交结/nz 官民/n ，/w 名声/n [越来越/d 大/a]/nz 。/w 
与/cc 刘病已/nz 分开/vi 后/f ，/w 丙吉/nz 转/v 任/v 了/ule [车骑/n 将军/nnt]/nnt 军市令/nz ，/w 后来/t 升迁/vn 为/p 大将军/nnt 霍光/nr 的/ude1 长/a 史/ng 。/w 霍光/nr 很/d 器重/vn 他/rr ，/w 又/d 将/d 他/rr 升迁/vn 为/p [光禄/nz 大夫/nnt]/nnt 给事中/nnt 。/w 我们/rr 后人/n 不/d 知道/v 共同/d 居住/v 在/p 长安/ns 的/ude1 刘病已/nz 、/w 丙吉/nz [二/m 人/n]/mq 是不是/v 经常/d 遇到/v 。/w 我们/rr 知道/v 的/ude1 是/vshi ，/w 丙吉/nz 对/p 刘病已/nz 恭敬/a 如常/vi ，/w 绝口/d 不/d 提/v 当年/t 之/uzhi 事/n 。/w 刘病已/nz 竟然/d 不/d 知道/v 丙吉/nz 就是/v 当年/t 那个/rz 抚养/v 自己/rr 的/ude1 狱官/nz 。/w 
在/p 刘病已/nz [18/m 岁/qt]/mq 的/ude1 时候/n ，/w 丙吉/nz 又/d 给/p 了/ule 他/rr 一个/mq 大恩/nz 。/w 
元/q 平/v 元年/t (/w 公元前/t 74年/t )/w 四月/t ，/w 汉武帝/n 的/ude1 儿子/n 、/w 年轻/a 的/ude1 汉昭帝/nz 刘弗陵/nr 驾崩/nz ，/w 没有/v 留下/v 子嗣/n 。/w 大将军/nnt 霍光/nr 奏请/nz 皇后/nnd 征/v 昌邑王/nz 刘贺/nr 为/p 新/a 皇帝/nnt 。/w 七月/t ，/w 刘贺/nr 即位/vi 后/f ，/w [荒淫/a 无/v 道/qv]/nz 。/w 霍光/nr 以/p 刘贺/nr 淫乱/vn 多/a 罪/n 而/cc 废黜/v 了/ule 他/rr 。/w 于是/cc ，/w 中国/ns 大地/n 出现/v 了/ule 短暂/a 的/ude1 没有/v 皇帝/nnt 、/w 又/d 缺乏/v 继承/vn 人选/n 的/ude1 情况/n 。/w 
霍光/nr 与/cc [车骑/n 将军/nnt]/nnt 张安世/nr 等/udeng 大臣/nnt 多次/mq 讨论/v 继承/vn 人选/n ，/w 都/d 难以/d 决定/v 。/w 新的/a 皇帝/nnt 首先/d 要/v 从/p 汉武帝/n 的/ude1 子孙/n 中/f 挑选/v ，/w 而且/c 辈分/n 不能/v 过/uguo 高/a ，/w 也/d 不能/v 太低/nz 。/w 刘弗陵/nr 没有/v 子嗣/n ，/w 刘贺/nr 已经/d 被/pbei 实践/vn 排除/v 了/ule ；/w 汉武帝/n 的/ude1 儿子/n 中/f 在世/vi 的/ude1 还有/v 广陵王/nz ，/w 但是/c 广陵王/nz 无能/a 无/v 德/b ，/w 汉武帝/n 生前/t 就/d 将/d 他/rr 排除/v 在/p 皇位/n 继承/v 人选/n 之外/f 了/ule ，/w 现在/t 自然/n 也/d 不能/v 再/d 去/vf 迎立/nz 他/rr 这/rzv 一支/mq 的/ude1 人选/n ；/w 燕王/nnd [一/d 系/v]/mq 也/d 出自/v 汉武帝/n 亲子/nz ，/w 但是/c 燕王/nnd 刘旦/nr 谋反/v 自杀/vn ，/w 属于/v 大逆不道/vl ，/w 他/rr 的/ude1 子孙/n 自然/n 也/d 丧失/v 了/ule 继承/v 资格/n 。/w 
现在/t 剩下/v 的/ude1 就/d 只有/c 同/p 是/vshi 汉武帝/n 儿子/n 、/w 并/cc 曾经/d 是/vshi 太子/nnd 的/ude1 卫/ng 太子/nnd 刘据/nr 这/rzv [一/d 系/v]/mq 的/ude1 人选/n 了/ule 。/w 
在/p 这/rzv [一/d 系/v]/mq 人选/n 中/f ，/w 只有/c 刚/d 满/a [18/m 岁/qt]/mq 的/ude1 刘病已/nz 一人/mq 而已/y 。/w 
丙吉/nz 及时/ad 抓住/v 机会/n ，/w 向/p 霍光/nr 进言/vi 说/v ：/w “/w 将军/nnt 您/rr 受/v [孝/ng 武/ag 皇帝/nnt]/nz 襁褓/n 之/uzhi 托/v ，/w 任/v 天下/n 之/uzhi 寄/v 。/w 不幸/a [孝/ng 昭/ag 皇帝/nnt]/nz 早/a 崩/v 无嗣/nz ，/w 之后/f 所/usuo 立/v 非/b 其/rz 人/n ，/w 复/dg 以/p 大义/n 废/ag 之/uzhi ，/w 天下/n 莫不/d 服从/v 。/w 方今/nz 社稷/n 宗庙/n 群/ng 生之命/nz 在/p 将军/nnt 一举/d 。/w 我/rr 看/v 现在/t 大臣/nnt 们/k 所/usuo 讨论/v 的/ude1 人选/n 都/d 是/vshi 在/p 位/q 的/ude1 诸侯/n 宗室/n ，/w 忽视/v 了/ule 那些/rz 还/d 没有/v 爵位/n ，/w 尚/d 在/p 民间/n 的/ude1 皇室/n 子孙/n 。/w 将军/nnt ，/w 您/rr 是否/v 记得/v ，/w 武帝/nr 临终/vi 前/f 的/ude1 遗诏/n 中/f 提到/v 将/d 皇/ng 曾孙/n 刘病已/nz [认/v 祖/ng 归宗/nz]/nz ，/w 由/p 掖庭/nz 抚养/v 。/w 这个/rz 刘病已/nz 就是/v 前/f 太子/nnd 刘据/nr 的/ude1 孙子/n 。/w 我/rr 在/p 他/rr 幼少/nz 的/ude1 时候/n 见过/v 他/rr ，/w 现在/t 已经/d [十八九/m 岁/qt]/mq 了/ule 。/w 刘病已/nz 通/v 经术/nz ，/w 有/vyou 美材/nz ，/w 举止/n 有/vyou 度/qv ，/w 名声/n 在/p 外/f 。/w 希望/v 大将军/nnt 先/d 让/v 刘病已/nz 入侍/nz 皇宫/n ，/w 令/v 天下/n 昭然/nz 知/v 之/uzhi ，/w 然后/c 决定/v 大/a 策/ng ，/w 那么/c 天下/n 幸甚/a ！/w ”/w 
