1月13日/t ,/w 蒲城县/ns 罕井镇/ns 东党村/ns ,/w 党赵英/nr 推开/v 弟弟/n 党赵飞/nr 家/q 的/ude1 大门/n 。/w 
1月13日/t ，/w 党赵英/nr 拿着/vf 党赵飞/nr 家用/b 剩下/v 的/ude1 催熟/vn 剂/q 。/w 新京报/nz 记者/nnt 贾鹏/nr 摄/vg 
[犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 党赵飞/nr 
[45/m 岁/qt]/mq ，/w 陕西省/ns 渭南市/ns 蒲城县/ns 罕井镇/ns 东党村/ns [7/m 组/n]/mq 村民/n 。/w 
爆炸声/n 如同/v 炸雷/n ，/w 巨大/a 而/cc 短促/a 。/w 
车门/n 打开/v 后/f ，/w 头/n 上/f 有/vyou 血/n 或/c 是/vshi 衣衫/n 不/d 整/v 的/ude1 伤者/n 相继/d 下车/vi ，/w 伤/v 得/ude3 最/d 重/a 的/ude1 几个/mq 乘客/n 最后/f 被/pbei 抬/v 了/ule 出来/vf 。/w 
1月5日/t ，/w 星期日/t ，/w 这/rzv 辆/q 满载/v [47/m 人/n]/mq 的/ude1 大巴/n 车/n 在/p 陕西省/ns 蒲城县/ns 迎宾路/nz 与/cc 朝阳街/nz 十字路口/n 爆炸/vn ，/w 造成/v [5/m 人/n]/mq 死亡/vi ，/w [24/m 人/n]/mq 受伤/vi 。/w 
警方/n 调查/vn 认定/v ，/w 案件/n 的/ude1 策划者/nnd 与/cc 实施者/nnd ，/w 是/vshi 车上/s 一/m 名叫/v 党赵飞/nr 的/ude1 乘客/n ，/w 爆炸物/n 被/pbei 其/rz 提前/vd 带/v 在/p 了/ule 身上/s 。/w 党赵飞/nr 当场/d 死亡/vi 。/w 
1月5日18时40分/t 
离/v 终点/n [200/m 米/q]/mq 的/ude1 爆炸/vn 
进入/v 蒲城/ns 县城/n ，/w 大巴/n 车/n 在/p 朝阳街/nz 十字路口/n 停下/v 等待/vn 红灯/n ，/w 车上/s 的/ude1 人/n 已经/d 隐约/z 看见/v 前方/s [200/m 米/q]/mq 处/n 的/ude1 蒲城/ns 汽车站/n —/w —/w 这/rzv 是/vshi 他们/rr 此行/rzv 的/ude1 终点/n 。/w 
大巴/n 一共/d [11/m 排/v]/mq ，/w 坐/v 在/p [第/m 7/m 排/v]/mq 的/ude1 王鹏正/nr 准备/v 起身/vi 取/v 行李/n 。/w 
坐/v 在/p 前排/s 的/ude1 王/n 女士/n 回忆/v ，/w 爆炸/v 时/ng 气浪/n 扑/v 了/ule [一/d 脸/n]/mq ，/w “/w 劲/n 很大/d 打/v 在/p 脸上/s ，/w 后来一/t 擦/v 全都/d 是/vshi 血/n 。/w ”/w 看到/v 玻璃/n 被/pbei 震/vi 碎/a ，/w 王/n 女士/n 随即/d 从/p 车窗/n 跳/vi 了/ule 下去/vf 。/w 
乘客/n 陆续/d 逃到/v 车/n 外/f 。/w 王鹏/nr 的/ude1 妻子/n 看见/v 一名/mq 女乘客/nz 裤子/n 已经/d 被/pbei 气浪/n 撕碎/v 。/w 几名/mq 没/d 受伤/vi 的/ude1 乘客/n 搀/v 着/uzhe 伤者/n 往/p 车/n 外/f 走/v 。/w “/w 一名/mq 男/b 乘客/n 的/ude1 腿/n 被/pbei 炸断/nz 了/ule ，/w 几个/mq 男/b 的/ude1 把/pba 他/rr 抬/v 出来/vf 。/w ”/w 
第二天/mq ，/w 王鹏/nr 得知/v 那/rzv 名/q 男子/n 伤势/n 太重/d 身亡/vi 。/w 
一周/mq 后/f ，/w 警方/n 调查/vn 确认/v ，/w 爆炸/vn 的/ude1 实施者/nnd 是/vshi 同车/nz 乘客/n 党赵飞/nr ，/w [陕西/ns 蒲城/ns]/ns 县/n 人/n 。/w 
1月5日17时/t 许/v 
上车/v 迟到/vn 的/ude1 爆炸/vn 者/k 
王鹏/nr 等/udeng 人/n 搭乘/v 的/ude1 这/rzv 辆/q 大巴/n 车/n 出/vf 了/ule 西安/ns 城区/n 就/d 关/n 了/ule 灯/n 。/w 一路/mq 上/f ，/w 几乎/d 没/d 人/n 注意到/v 这个/rz 叫/vi 党赵飞/nr 的/ude1 乘客/n 。/w 
只有/c 坐/v 在/p [第/m 8/m 排/v]/mq 的/ude1 于/p 先生/n 的/ude1 妻子/n 用/p 余光/nr 扫到/nz 了/ule 斜/a 后方/s 的/ude1 党赵飞/nr 。/w 
“/w 他/rr （/w 党赵飞/nr ）/w 靠/v 在/p 座位/n 上/f ，/w 戴着/v 帽子/n ，/w 衣领/n 遮住/v 了/ule 大/a 半张脸/nz 。/w ”/w 于/p 妻/ng 回忆/v ，/w 党赵飞/nr 穿/v 深灰色/n 棉/ng 外套/n ，/w 双手/n 插/v 在/p 衣兜/n 里/f ，/w 低/a 着/uzhe 头像/n 是/vshi 在/p 睡觉/vi 。/w 
大巴/n 一直/d 行驶/vi 到/v 富平/nz 服务区/nz ，/w 才/d 第一次/mq 停下/v 。/w 王鹏/nr 回忆/v ，/w 乘客/n 们/k 下车/vi 后/f ，/w 服务区/nz 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 上车/v 检查/vn 车况/n 。/w [5/m 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 乘客/n 们/k 返回/v 。/w 随车/nz 安全员/nnt 发现/v 一名/mq 乘客/n 没/d 上车/v ，/w 按照/p 规定/n 大巴/n 车/n 只能/v 原地/n 等候/v 。/w 
[几/d 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 这/rzv 名/q 迟到/vi 的/ude1 乘客/n 才/d 回到/v 车里/d ，/w “/w 这个/rz 人/n 就是/v 党赵飞/nr ”/w ，/w 于/p 先生/n 的/ude1 妻子/n 说/v 。/w 黑暗/a 中/f ，/w 没有/v 看清楚/nz 这个/rz 迟到/vi 的/ude1 矮小/a 男子/n 的/ude1 表情/n ，/w 他/rr 急匆匆/d 地/ude2 [回到/v 座位/n]/nz 上/f 。/w 
对于/p 党赵飞/nr 为什么/ryv 在/p 服务区/nz 耽搁/vi 了/ule 那么久/nz ，/w 事后/f 几名/mq 乘客/n 猜测/v ，/w 或许/d 党赵飞/nr 心虚/a ，/w 想/v 避开/v 上车/vn 检查/vn 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 。/w 
1月5日16时30分/t 
身带/nz 爆炸物/n 过/uguo 安检/n 
爆炸物/n 为何/ryv 能/v 带/v 上车/vn ？/w 
纺织城/nz 客运站/nis 5日16时30分/t 监控/v 录像/n 回答/v 了/ule 这/rzv 一/m 问题/n 。/w 录像/n 记录/v 了/ule 党赵飞/nr 和/cc 妻子/n 进站/vi 的/ude1 过程/n 。/w 画面/n 里/f ，/w 党赵飞/nr 两手空空/vl ，/w 棉服/nz 把/pba 瘦弱/a 的/ude1 上半身/n 包裹/n 得/ude3 严严实实/z ，/w 径直/d 通过/p 了/ule 安检门/n ，/w 没有/v 任何人/r 检查/vn 他/rr 。/w 他/rr 的/ude1 妻子/n 樊亚茹/nr 将/d 装/v 着/uzhe 衣物/n 的/ude1 塑料袋/n 投进/v 安检/n 仪/ng 后/f ，/w 也/d 进入/v 了/ule 购票/v 大厅/n 。/w 
纺织城/nz 客运站/nis 安检/n 只/d 检/ng 物/ng 不/d 检/ng 人/n 。/w 客运站/nis 一名/mq 桑姓/nz 副站长/nnt 证实/v ，/w 安检/n 规定/n 里/f 没有/v 对/p 乘客/n 进行/vn [人身/n 检查/vn]/nz 的/ude1 要求/n ，/w 因此/c 只要/c 行李/n 过/uguo 了/ule 安检/n ，/w 本人/rr 就/d 可以/v 畅通无阻/al ，/w “/w 除非/c [形迹/n 可疑/a]/nz 。/w ”/w 
警方/n 事后/f 调查/vn 确认/v ，/w 爆炸物/n 在/p 党赵飞/nr 的/ude1 身上/s 。/w 
1月16日/t ，/w 新京报/nz 记者/nnt 在/p 罕井镇/ns 党赵飞/nr 的/ude1 岳父/n 家/q 找到/v 党赵飞/nr 的/ude1 妻子/n 樊亚茹/nr 。/w 樊亚茹/nr 说/v ，/w 党赵飞/nr 买了/v 两张/mq 16时50分/t 的/ude1 票/n ，/w 还/d 用/p 身份证/n 给/p 两人/mq 买了/v 保险/n 。/w 随后/d ，/w 两人/mq 从/p [9/m 号/q]/mq 检票口/nz 上车/v 。/w 
党赵飞/nr 夫妇/n 是/vshi 最先/d 上车/v 的/ude1 乘客/n 。/w 樊亚茹/nr 在/p 司机/nnt 身后/f 的/ude1 位置/n 坐下/vi 后/f ，/w 并/cc 问/v 党赵飞/nr 要/v 不要/d 坐/v 一起/s 。/w “/w 你/rr 坐吧/nz ，/w 我/rr 到/v 后面/f 打个盹/nz ”/w ，/w 说完/v 这/rzv 句话/q ，/w 党赵飞/nr 坐/v 到/v 了/ule 客车/n [第/m 9/m 排/v]/mq 左边/f 的/ude1 位置/n 。/w 
随后/d 近/a [20/m 分钟/qt]/mq 时间/n 里/f ，/w [43/m 名/q]/mq 从/p 不同/a 地方/n 赶来/vi 的/ude1 人/n 也/d 坐/v 上/f 了/ule 这/rzv 辆/q 开往/vf 蒲城/ns 的/ude1 客车/n 。/w 
1月5日8时/t 
“/w 不/d 知道/v 他/rr 为/p 啥/ry 这么/rz 做/v ”/w 
党赵飞/nr 夫妇/n 这次/r 到/v 西安/ns 是/vshi 为了/p 给/p 客户/n 和/cc 朋友/n 送/v 水果/n 。/w 
5日/t 早晨/t 7时/t 许/v ，/w 天/qt 还/d 没/d 亮/vi 。/w 党赵飞/nr 夫妇/n 就/d 搬/v 着/uzhe 两/m 大箱/nz 混/v 装/v 的/ude1 苹果/nf 和/cc 柿饼/n ，/w 到/v 东党村/ns 口/n 的/ude1 公路/n 等/udeng 去/vf [60/m 公里/q]/mq 外/f 蒲城县/ns 的/ude1 车/n ，/w 再/d 转车/vi 去/vf 西安/ns 。/w 
党赵飞/nr 也/d 不/d 说话/vi ，/w 樊亚茹/nr 只/d 记得/v 党赵飞/nr 戴着/v 帽子/n ，/w 两只手/nz 放在/v 裤兜/n 里/f ，/w 来回/vd 跺/v 着脚/nz 。/w 
樊亚茹/nr 不/d 知道/v ，/w 在/p 她/rr 身边/s 跺脚/vi 缩手/v 的/ude1 男人/n ，/w 正在/d 酝酿/v 着/uzhe 一起/s 爆炸/v 案/ng 。/w 
根据/p 警方/n 认定/v ，/w 党赵飞/nr 的/ude1 作案/vn 动机/n 是/vshi 儿子/n 溺/vg 亡/vg 、/w 夫妻/n 不/d 和/cc 、/w 债台高筑/vl 产生/v [悲观/a 厌世/vi]/nz 情绪/n 。/w 
但/c 党赵飞/nr 的/ude1 哥哥/n 党赵英/nr 至今/d 不/d 相信/v ，/w 弟弟/n 会/v 去/vf 炸/v 长途车/n 。/w 
13日/t 上午/t ，/w 党赵飞/nr 所在/n 的/ude1 蒲城县/ns 罕井镇/ns 东党村/ns [7/m 组/n]/mq 的/ude1 家里/s ，/w [三/m 间/f]/mq 窑洞/n 被/pbei 搜/v 了/ule 个/q 遍/qv ，/w 连/ulian 床板/n 也/d 被/pbei 掀开/v 放在/v 一边/d 。/w “/w 来/vf 了/ule 200多名/m 警察/nnt ，/w 带着/vn 警犬/n 搜/v 了/ule [6/m 遍/qv]/mq ，/w 最后/f 也/d 没/d 发现/v 炸药/n 。/w ”/w 
党赵英/nr 说/v ，/w 弟弟/n 做/v 水果/n 生意/n ，/w 从/p 果农/nnd 手里/s 收/v 苹果/nf 和/cc 柿子/nf ，/w 再/d 转手/vi 卖给/v 果/ng 商/vg 赚/v 差价/n 。/w 几年/mq 前/f ，/w 运货/v 的/ude1 司机/nnt 带着/vn [两/q 卡车/n]/mq 水果/n “/w 跑路/nz ”/w ，/w 令/v 党赵飞/nr 欠/v 了/ule 约/d [10/m 万元/q]/mq ，/w “/w 这些/rz 年/qt 他/rr 一直/d 在/p 还/d 钱/n ，/w 前年/t 还/d 告诉/v 我/rr ，/w 两年/mq 时间/n 还/d 了/ule [5/m 万块/nz]/mq 。/w ”/w 
去年/t 秋天/t 生意/n 红火/a ，/w 每天/r 都/d 有/vyou 客商/nnd 开车/vi 来/vf 村里/n 收/v 党赵飞/nr 的/ude1 水果/n ，/w 很多/m 村民/n 被/pbei 请/v 到/v 党家/nz 打短工/vl ，/w 给/p [水果/n 套/q 袋/ng]/nz 装箱/vi 。/w 党赵英/nr 说/v ，/w 党赵飞/nr 曾/d 想/v 年/qt 后/f 把/pba 院子/n 里/f 的/ude1 地/ude2 改成/v 水泥地/nz ，/w 方便/a 存放/v 和/cc 搬运/v 水果/n ，/w 还/d 计划/n 重新/d 粉刷/v 自家/rr 窑洞/n 渗水/vi 的/ude1 墙壁/n ，/w “/w 咋/ryv 会/v 厌世/vi ？/w ”/w 
党赵飞/nr 的/ude1 儿子/n 于/p 5年前/t 意外/a 溺/vg 亡/vg ，/w 党赵飞/nr 十分/d 伤心/a 。/w 但/c 夫妻/n 不/d 和/cc 的/ude1 说法/n ，/w 党赵英/nr 并不/d 认同/vn ，/w 因为/c 事发/vi 当天/t ，/w 党赵飞/nr 夫妻/n 俩/m 还/d 一起/s 去/vf 西安/ns 送/v 水果/n 。/w 
5日8时/t 左右/f ，/w 党赵飞/nr 夫妇/n 上/f 了/ule 一辆/mq 过路/b 车/n ，/w 夫妻/n 俩/m 分别/d 找/v 了/ule 空座/nz 坐下/vi ，/w 一路/mq 上/f 两人/mq 仍然/d 没/d 说话/vi 。/w 
警方/n 介绍/v ，/w 当天/t 早晨/t 出门/vi 时/ng ，/w 党赵飞/nr 的/ude1 身上/s 就/d 已经/d 带/v 了/ule 爆炸物/n 。/w 一个/mq 多/a 月/n 前/f ，/w 他/rr 以/p 炸/v 獾/n 的/ude1 名义/n 通过/p 一名/mq 朋友/n 弄/v 到/v 了/ule 炸药/n ，/w 并/cc 制作/v 了/ule 爆炸/v 装置/n 。/w 
樊亚茹/nr 说/v ，/w 她/rr 不/d 知道/v 党赵飞/nr 带着/vn 炸药/n ，/w 更/d 不/d 知道/v 他/rr 为什么/ryv 要/v 这么/rz 做/v 。/w 
当天/t 9时/t ，/w 夫妻/n 俩/m 到/v 了/ule 蒲城/ns ，/w 随后/d 坐/v 大巴/n 车/n 近/a 两个/mq 小时/n 到/v 西安/ns 。/w 夫妻/n [俩/m 一起/s]/mq 吃/v 了/ule 午饭/n ，/w “/w 就/d 聊/v 了/ule 两句/mq ，/w 别的/rzv 什么/ry 也/d 没/d 说/v ”/w ，/w 接着/c 就/d 分开/vi 了/ule ，/w 各自/rr 抱着/v 一箱/nz 水果/n 去/vf 送/v 人/n 。/w 
樊亚茹/nr 说/v ，/w 她/rr 不/d 知道/v 党赵飞/nr 去/vf 给谁/v 送/v 水果/n 。/w 吃午饭/nz 时/ng 她/rr 也/d 没/d 发现/v 党赵飞/nr 有/vyou 什么/ry 异常/a ，/w 两人/mq 约定/v 送/v 完/vn 水果/n ，/w 下午/t 4时/t 前/f 在/p 纺织城/nz 客运站/nis 碰头/vi 。/w 
1月4日/t 晚/tg 
举债/v 的/ude1 生活/vn 
案发/v 前/f 一天/mq 晚上/t 10时/t 许/v ，/w 樊亚茹/nr 先/d 上床/vn 睡觉/vi 了/ule ，/w 她/rr 不/d 知道/v 党赵飞/nr 啥/ry 时候/n 睡觉/vi 的/ude1 ，/w 只是/d 当晚/t 党赵飞/nr 念叨/v ，/w 说/v 第二天/mq 到/v 西安/ns ，/w 别/d 忘了/v 给/p 女儿/n 打电话/vi 要/v 孩子/n 小姨/nz 的/ude1 住址/n 。/w 
虽然/c 党赵英/nr 不/d 认同/v 警方/n 给/p 出/vf 的/ude1 作案/vn 动机/n ，/w 但/c 不能/v 否认/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 党赵飞/nr 的/ude1 生活/vn 常年/d 陷入/v 困顿/an 。/w 
“/w 元旦/t 那天/r ，/w 他/rr 来/vf 过/uguo 县城/n 说/v 去/vf 催/v 账/n 还/d 我/rr 钱/n ，/w 说完/v 就/d 再/d 没/d 露面/vi 。/w ”/w 党赵飞/nr 的/ude1 大姐/n 说/v ，/w 党赵飞/nr 生意/n 虽然/c 红火/a ，/w 但/c 没/d 攒/v 下/f 钱/n ，/w 反倒/d 欠/v 了/ule 债/n 。/w 
大姐/n 说/v ，/w 党赵飞/nr 攒/v 下/f 的/ude1 一点/mq 积蓄/n 都/d 给/p 妻子/n 看病/vi 了/ule ，/w 前后/f 带着/vn 妻子/n 去/vf 县/n 医院/nis [十几/m 次/qv]/mq ，/w 去/vf 西安/ns [七/m 八/m 次/qv]/mq 。/w 一次/mq 实在/d 没钱/vi 了/ule ，/w 党赵飞/nr 跟/p 自己/rr 借/v 了/ule [1500/m 元/q]/mq ，/w 七八年/t 还/d 没/d 还/d 。/w 
大姐/n 记得/v ，/w 这些/rz 年/qt 党赵飞/nr 前前后后/dl 借/v 了/ule 六七千/m ，/w “/w 我/rr 催/v 过/uguo 他/rr ，/w 他/rr 没钱/vi 就/d 躲/v 着/uzhe 我/rr ，/w 手机/n 经常/d 打/v 不通/a 。/w ”/w 
党赵英/nr 也/d 说/v ，/w 弟弟/n 也/d 向/p 他/rr 借/v 过/uguo 钱/n ，/w 一直/d 没/d 还/d 。/w 
党赵英/nr 住在/v 弟弟/n 家/q 对面/f ，/w 有时/d 也/d 会/v 听/v 他/rr 抱怨/v ，/w 妻子/n 病/n 了/ule 这么/rz 多年/mq ，/w 自己/rr 身体/n 也/d 不好/a ，/w 岳父/n 却/d 不/d 借钱/vi 给/p 他/rr 。/w 
但/c 党赵飞/nr 的/ude1 女儿/n 心疼/v 他/rr ，/w 父女/n 感情/n 很好/ad 。/w 
党赵英/nr 说/v ，/w 在/p 外面/f 打工/vi 四年/t 的/ude1 侄女/n ，/w 每次/r 回家/vi 都/d 要/v 帮/v 着/uzhe 给/p [水果/n 套/q 袋/ng]/nz 装箱/vi 。/w 侄女/n 去年/t 中秋节/t [最后/f 一次/mq]/nz 回家/vi ，/w [3/m 天/qt]/mq 时间/n 全/a 在/p 帮/v 家里/s 照看/v 生意/n 。/w 
1月13日/t ，/w 党赵英/nr 接到/v 了/ule [蒲城县/ns 看守所/nis]/nt 的/ude1 电话/n ，/w 得知/v 党赵飞/nr 在/p 渭南/ns 打工/vi 的/ude1 女儿/n 党萌萌/nr 有/vyou 涉嫌/v 爆炸/vn 案/ng 的/ude1 重大/a 嫌疑/n ，/w 已经/d 被/pbei 警方/n [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 
党赵英/nr 等/udeng 人/n 表示/v 质疑/vn 。/w 他们/rr 说/v 案发/vn 当天/t 中午/t ，/w 樊亚茹/nr 在/p 西安/ns 曾/d 给/p 党萌萌/nr 打/v 过/uguo 电话/n ，/w 党萌萌/nr 问/v “/w 你/rr 怎么/ryv 去/vf 西安/ns 了/ule ”/w ，/w 这/rzv 说明/v 党萌萌/nr 对/p 党赵飞/nr 夫妇/n 去/vf 西安/ns [一/d 事/n]/mq 并不/d 知情/vi 。/w 
对此/d ，/w 蒲城/ns 警方/n 没有/v 回应/vn 。/w 
新京报/nz 记者/nnt 贾鹏/nr [陕西/ns 蒲城/ns]/ns 报道/v 
