安徽省/ns 巢湖市/ns 散兵/nnd [镇/n 大岭村/ns]/ns 村民/n 周逢刚/nr 夫妇/n 俩/m ，/w 有/vyou 个/q 儿子/n 叫/vi 周维宝/nr ，/w 20年前/t ，/w 一次/mq 意外/a 伤/v 及/cc 了/ule 脑部/n ，/w 后/f 四处/d 求医/vi 都/d 无功而返/l 。/w 后来/t 竟/d 患/v 上/f 了/ule “/w 疯病/n ”/w ，/w 每次/r 发作/vi 都会/n 伤/v 及/cc 家人/n 也/d 威胁/vn 到/v 乡邻/n 。/w 无奈/d 之下/f ，/w 周逢刚/nr 夫妇/n [俩/m 一根/mq]/mq 铁链/n 将/d 其/rz 栓/ng 了/ule 15年/t 。/w 1月20日/t ，/w 记者/nnt 根据/p 知情人/n 提供/v 的/ude1 线索/n ，/w 来到/v 该村/r ，/w 走进/v 了/ule [64/m 岁/qt]/mq 老人/n 周逢刚/nr 的/ude1 家/q ，/w 去/vf 体会/v 老人/n 那/rzv 让/v 人/n 痛心/a 的/ude1 无奈/d 。/w 
一次/mq 摔伤/nz 儿子/n 精神/n 现/tg 异常/a 
破屋/nz 里/f 一根/mq 铁链/n 锁/v 儿/ng 15年/t 
1月20日/t 上午/t ，/w 记者/nnt 在/p 周逢刚/nr 的/ude1 带领/vn 下/f ，/w 来到/v 他/rr 家/q 西侧/f 的/ude1 [一/d 处/n]/mq 破屋/nz 前/f ，/w 这/rzv 是/vshi 一排/mq 土墙/n 瓦房/n ，/w 靠/v 北侧/f [三/m 间/f]/mq 屋里/s ，/w 周维宝/nr 被/pbei 铁链/n 拴在/v 里面/f 。/w 记者/nnt 看到/v ，/w 这/rzv [三/m 间/f]/mq 屋里/s ，/w 全/a 是/vshi 木柱/n 支撑/v 着/uzhe ，/w 除/p 南侧/f 有/vyou 破损/vi 的/ude1 墙体/n 外/f ，/w [三/m 面/nf]/mq 没/d 墙/n 。/w 东侧/f 则/d 用/p 一块/s 塑料布/n 遮挡/v 着/uzhe 。/w 屋里/s 的/ude1 地面/n 上/f 铺着/nz 厚厚的/z 稻草/n ，/w 周维宝/nr 蜷缩/vi 在/p 稻草/n 里/f 。/w 掀开/v 稻草/n ，/w 周维宝/nr 的/ude1 左脚/n 脚踝/n 上/f 被/pbei 一根/mq 已经/d 生锈/vi 的/ude1 铁链/n 拴着/nz ，/w 铁链/n 被/pbei 一把/mq 大/a 锁紧/nz 锁/v 。/w 上身/n 穿着/n 破旧/a 的/ude1 衣服/n ，/w 下身/n 赤裸/a 。/w 在/p 采访/v 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 周维宝/nr 一直/d 烦躁不安/nhd ，/w 嘴里/s 胡乱/d 地/ude2 说/v 着/uzhe 话/n 。/w 记者/nnt 冒险/vi 靠近/v 他/rr 时/ng ，/w 他/rr 就/d 用/p 很/d “/w 凶/a ”/w 的/ude1 眼光/n 看着/v ，/w 并/cc 在/p 草丛/n 中/f 寻找/v 砖石/n 欲/d 进行/vn 攻击/vn 。/w 说起/v 儿子/n 被/pbei 锁/v 的/ude1 事/n ，/w [64/m 岁/qt]/mq 的/ude1 老夫妇/nz [俩/m 几度/mq]/mq 眼眶/n 湿润/a 。/w 周逢刚/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 在/p 家中/s 的/ude1 钱/n 全部/m 花光/nz 了/ule ，/w 最后/f 也/d 没有/v 钱/n 对/p 儿子/n 进行/vn 治疗/vn 。/w 此/rzs 后/f ，/w 儿子/n 的/ude1 病/n 就/d 越发/d 严重/a 起来/vf 。/w 在/p 经常/d 殴打/v 家人/n ，/w 甚至/d 威胁/v 村民/n 的/ude1 情况下/nz ，/w 他/rr 从/p 街上/s 买/v 来/vf 一根/mq 约/d [两/q 米/q]/mq 长/a 的/ude1 铁链/n 子/ng ，/w 在/p [三/m 四/m 个/q]/mq 村民/n 的/ude1 协助/vn 下/f ，/w 才/d 将/d 儿子/n 拴住/nz ，/w 放在/v 自家/rr 废弃/v 的/ude1 破屋/nz 里/f 。/w 这/rzv 一/m 锁/v 就是/v 15年/t 。/w 
含辛茹苦/vl 照顾/v 儿/ng 何时/ryt 才/d 是/vshi 头/n ？/w 
采访/v 中/f ，/w 周逢刚/nr 一直/d 不/d 离/v 记者/nnt 左右/f ，/w 担心/v 自己/rr 的/ude1 儿子/n 伤/v 到/v 记者/nnt 。/w 他/rr 说/v ，/w 这/rzv 三间房/nz 子/ng 是/vshi 他/rr 祖上/n 留下来/v 的/ude1 ，/w 有/vyou [100/m 多年/mq]/mq 了/ule 。/w 原先/d 四周/f 都/d 有/vyou 墙体/n ，/w 这/rzv 15年/t 来/vf ，/w 都/d 被/pbei 疯/vi 儿/ng 给/p 毁/v 倒/vi 了/ule 。/w 周逢刚/nr 的/ude1 老伴/n 杨祖秀/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 每天/r ，/w 她/rr 和/cc 老伴/n 轮番/d 将/d 烧/vi 好/a 的/ude1 饭菜/n 送到/v 儿子/n 的/ude1 手上/s ，/w 然后/c 远远地/z 看着/v 他/rr 吃完/v 。/w 由于/p 不能/v 随便/ad 解开/v 锁链/n ，/w 其/rz 儿子/n 大小便/n 都/d 是/vshi 在/p 草丛/n 中/f 解决/v 。/w 杨祖秀/nr 说/v ，/w 15年/t 了/ule 就是/v 这样/rzv 过来/vf 的/ude1 。/w 记者/nnt 看到/v ，/w 这/rzv [三/m 间/f]/mq 破屋/nz 除了/p [一根/mq 根/n]/mq 木柱/n 支撑/v 以外/f ，/w 再/d 没有/v 其它/rz 物件/n 防护/vn ，/w 且/c 四面/f 透风/vi ，/w 形/ng 如/v 牛棚/n 。/w 如果/c 有/vyou 强台风/n 或者/c 大雪/n ，/w 随时/d 都/d 有/vyou 倒塌/v 的/ude1 可能/v 。/w 面对/v 这样/rzv 的/ude1 危险/an ，/w 周逢刚/nr 说/v ，/w 真是/d 天灾/n 又/d 有/vyou 何/ry 法/n 啊/y 。/w 周逢刚/nr 说/v ，/w 他/rr 和/cc 老伴/n 岁数/n 都/d 大/a 了/ule ，/w 虽然/c 身体/n 一直/d 不好/a ，/w 但/c 总算/d 还/d 能/v 给/p 儿子/n 送饭/v ，/w 保证/v 儿子/n 还/d 能/v 活着/vi 。/w 他/rr 担心/v ，/w 如果/c 有一天/d ，/w 他/rr 和/cc 老伴/n 都/d 老/a 了/ule ，/w 这个/rz 儿子/n 该/rz 怎么办/ryv ？/w 
