又/d 到/v 年根儿/n ，/w 按/p 出租车/n 师傅/nnt 贾延河/nr 的/ude1 话说/vn ，/w 这个/rz 点儿/q ，/w 各地/rzs 送礼/vi 的/ude1 该/rz 来/vf 了/ule 。/w 
打/v 个/q “/w 飞/vi 的/ude1 ”/w ，/w 包/v 辆/q 出租/v ，/w 进/vf 部/q 跑/v 委/ng ，/w 朝来/nz 夕/tg 回/v 。/w 这样/rzv 的/ude1 过客/n ，/w 老/a 贾/nz 见怪不怪/vl 。/w 
“/w 如果/c 你/rr 从/p 团结湖/ns 路口/n 穿过/v 长虹桥/nz 到/v [工体/n 西路/n]/nz ，/w 短短/z [3/m 公里/q]/mq ，/w 你/rr 可以/v 打开/v 《/w [三/m 国/n 演义/n]/nz 》/w ，/w 从/p [桃园/ns 三结义/nz]/nz 看到/v 关羽/nr 走麦城/n 。/w ”/w 以往/t 节前/f 全城/n 大/a 堵车/v 的/ude1 “/w 盛况/n ”/w ，/w 让/v 不少/m 市民/n [牢骚/n 满腹/b]/nz 。/w 
从/p 西/f 便/d 门/n 到/v 西直门/ns ，/w 北京/ns 的/ude1 西二环/nz 一直/d 是/vshi 拥堵/v “/w 重灾区/n ”/w 。/w 尤其/d 各种/rz 节日/n 前夕/f ，/w 小王/nz 所/usuo 坐/v 的/ude1 [44/m 路/n]/mq 公交车/nz 总会/nis 堵/v 在/p 路上/s 。/w 
不过/c ，/w 他们/rr 说/v 的/ude1 是/vshi 以往/t 。/w 2014年/t ，/w 似乎/d 有点/d 不/d 一样/uyy 。/w 
17日/t 晚上/t [5/m 点/qt]/mq ，/w [月坛/nz 北街/n]/nz 。/w 街道/ns 两边/f 的/ude1 停车位/n 仍/d 有/vyou 空余/b ，/w 部委/n 前面/f 空空荡荡/z ，/w 开/v 起/vf 车/n 来/vf [一路/mq 畅通/an]/nz 。/w 
[6/m 点/qt]/mq ，/w 金悦/nr 、/w 净雅/nz 、/w 顺峰/nz 等/udeng 酒店/nis 前面/f 门可罗雀/vl ，/w 公车/n [无迹/nz 可/v 寻/v]/nz 。/w 路面/n 上/f ，/w 外地/s 车/n 鲜有/v 可见/c 。/w 绕/v 二环/ns 一周/mq ，/w 虽然/c 堵/v ，/w 但是/c 比/p 以往/t 节前/f 有/vyou 明显/a 好转/vi 。/w 
甚至/d 有/vyou 网友/n 在/p 论坛/n 上/f 不解/v 地/ude2 发帖/vi ，/w “/w 我/rr 怎么/ryv 感觉/n 北京/ns 交通/n 好/a 多/a 了/ule ？/w ”/w 
绕着/v 机关/n 企业/n 密布/v 的/ude1 二环/ns 跑/v 了/ule 22年/t 的/ude1 [44/m 路/n]/mq 公交车/nz 李龙/nr 师傅/nnt 深有感触/vl ：/w “/w 2014年/t 来看/u ，/w 二环/ns 车流量/n 大/a ，/w 还是/c 会/v 堵车/vn ，/w 但是/c 似乎/d 好/a 了/ule 不少/m 。/w ”/w 他/rr 举/v 了/ule 个/q 例子/n ，/w [44/m 路/n]/mq 车/n 转一圈/nz 理论上/nz 为/p [57/m 分钟/qt]/mq ，/w 但是/c 平均/a 下来/vf 一般/ad 会/v 晚点/vi [20/m 分钟/qt]/mq ，/w 今年/t 只/d 晚点/vi 了/ule [10/m 分钟/qt]/mq 。/w 
[怎么/ryv 回/v 事/n]/nz ？/w 
多条/mq 地铁/n 线/n 的/ude1 开通/vn ，/w 市民/n 出行/vi 结构/n 的/ude1 改善/vn ，/w 北京/ns 交通/n 的/ude1 发展/vn 毋庸讳言/vl 。/w 但/c 迎来送往/vl 的/ude1 少/a 了/ule ，/w “/w [跑/v 部/q 钱/n 进/vf]/nz ”/w 的/ude1 没/d 了/ule ，/w [公车/n 私用/v]/nz 的/ude1 降/v 了/ule ，/w 也/d 为/p 交通/n 带来/v 了/ule 积极/ad 影响/vn 。/w 
16日/t 下午/t ，/w 记者/nnt 在/p [北京/ns 交通/n 发展/vn 研究/vn 中心/nis]/nt 看到/v 这样/rzv 一组/mq 数据/n ：/w 到/v 2013/m 年底/f ，/w 北京/ns 的/ude1 [机动车/n 保有量/n]/nz 已经/d 达到/v [543/m 万辆/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 了/ule 4.4%/m ，/w 但/c 2013年/t 的/ude1 晚/tg 高峰/n 交通/n 指数/n 涨幅/n 却/d 低于/v 早/a 高峰/n ，/w 其中/rz ，/w 中秋/t 节前/f 工作日/n 晚/tg 高峰/n 平均/a 拥堵/v [持续/vd 时间/n]/nz 比/p 去年/t 减少/v 了/ule [30/m 分钟/qt]/mq 。/w 
“/w 以前/f 天天/d 不/d 着/uzhe 家/q 的/ude1 领导干部/nnt 现在/t 都/d [两点/m 一线/n]/nz 了/ule ！/w ”/w 老/a 贾笑/nr 了/ule 。/w 
某市/r 驻京办/nz 负责/v 接待/vn 的/ude1 老李/nz 很/d 有/vyou 发言权/n ，/w 他/rr 说/v ，/w 往/p 年/qt [这个/rz 时候/n]/nz ，/w 走访/v 关系/n 单位/n ，/w 接待/v 来/vf 的/ude1 领导/n ，/w 组织/n 老乡会/nz 联谊/b ，/w 操持/v 节前/f 聚餐/vn ，/w 整天/d 忙得/nz 跟/p 飞/vi 蜂/ng 似/vg 的/ude1 。/w “/w 今年/t 全/a 停/vi ！/w 人/n 清净/a 了/ule ，/w 车/n 清净/a 了/ule ，/w 心/n 也/d 清净/a 了/ule 。/w ”/w 
“/w 清净/a ”/w 的/ude1 不/d 只是/d 老李/nz ，/w 每年/r 即使/c 顾不上/v 家/q 也/d 得/ude3 专程/d 来/vf 北京/ns 送礼/vi 的/ude1 江苏/ns 小企业/n 老板/nnt 陈东/nr 也/d 松/ng 了/ule 一口气/d 。/w “/w 省/n 了/ule 一/m 大笔钱/nz ，/w 也/d 省/n 了/ule 精力/n 和/cc 时间/n ！/w ”/w 
路面/n [监控/vn 摄像头/n]/nz 背后/f 的/ude1 那/rzv 双/q “/w 眼睛/n ”/w 看得/v 很/d 明白/v ，/w 排挤/v 出/vf 各种/rz 送礼/vi “/w 赴/v 局/n ”/w 的/ude1 “/w 泡沫/n ”/w ，/w 剩下/v 的/ude1 都/d 是/vshi 出行/vi 刚/d 需/v 造成/v 的/ude1 拥堵/vn ，/w 西二环/nz 、/w 西三环/nz 的/ude1 晚/tg 高峰/n 拥堵/v [持续/vd 时间/n]/nz 明显/a 减少/v 。/w 
“/w 这/rzv 剂/q ‘/w 强心针/n ’/w 效果/n 太/d 明显/a 了/ule ！/w ”/w 犀利/a 如/v 老/a 贾/nz ，/w 称赞/v 之/uzhi 余/ng 还是/c 要/v 提提/nrf 意见/n ，/w “/w 从不/d 敢/v 吃/v 到/v 不想/v 吃/v ，/w 从不/d 敢/v 收礼/nz 到/v 不想/v 收礼/nz ，/w 这/rzv 其中/rz 的/ude1 理/n 儿/ng 还/d 得/ude3 靠/v 官员/nnt 们/k 想想/v 清楚/a ，/w 身体/n 要是/c 好/a ，/w 可/v 不能/v 靠/v 一时/d 的/ude1 补/v ，/w 更/d 要/v 靠/v 日积月累/vl 的/ude1 锻炼/vn 啊/y ！/w ”/w 
