备受/v 瞩目/vn 的/ude1 [第/m 10/m 届/q]/mq 足/a 代/q 会/v 1月21日/t 上午/t 在/p 河北省/ns 香河县/ns 的/ude1 [国家/n 足球/n 训练/vn 基地/nis]/nt 正式/ad 召开/v ，/w 共/d 200多名/m 足球界/nz 代表/nnt 与/cc 近/a [100/m 名/q]/mq 媒体/n 记者/nnt 参与/v 了/ule 该/rz 次/qv 会议/n 。/w 大会/n 审议/v 并/cc 通过/p 了/ule 《/w [中国/ns 足球/n 协会/nis 章程/n]/nz 》/w （/w 修改/v 案/ng ）/w ，/w 推选/v 了/ule [国家/n 体育/n 总局/nis]/nto 副局长/nnt 蔡振华/nr 担任/v 新/a 一届/mq [中国/ns 足协/nis]/nt 主席/nnt ，/w 同时/c 表决/v 通过/p 了/ule 由/p [20/m 人/n]/mq 组成/v 的/ude1 [中国/ns 足协/nis 执委会/nis]/nt 名单/n 。/w [中国/ns 足协/nis]/nt 常务/b 副主席/nnt 、/w 秘书长/nnt 张剑/nr 宣读/v 了/ule 关于/p 过去/vf 10年/t 的/ude1 《/w [中国/ns 足球/n 协会/nis]/nt 工作报告/v 》/w 。/w 足球界/nz [与/cc 会/v 代表/nnt]/nz 参与/v 了/ule 关于/p 未来/t 10年/t 的/ude1 《/w [中国/ns 足球/n]/nz 中长期/n [发展/vn 规划/n 纲要/n]/nz 》/w 的/ude1 讨论/vn 。/w [国家/n 体育/n 总局/nis]/nto 局长/nnt 刘鹏/nr 也/d 与/cc 新/a 一届/mq 足协/nis 执委/nnt 进行/vn 了/ule 谈话/vn 。/w 
足/a 代/q 会/v  人事/n 变化/vn 
新/a 一届/mq [中国/ns 足协/nis]/nt 领导/n 架构/n 出台/vi 
执委会/nis 将/d 是/vshi 今后/t 决策/vn 主体/n 
根据/p 本届/r 足/a 代/q 会/v 推荐/vn 的/ude1 领导/n 机构/n [候选人/nnt 名单/n]/nz ，/w 职位/n 分别为/v 主席/nnt [1/m 人/n]/mq 、/w 常务/b 副主席/nnt 兼/v 秘书长/nnt [1/m 人/n]/mq 、/w 副主席/nnt [6/m 人/n]/mq 、/w 顾问/nnt [2/m 人/n]/mq 、/w [名誉/n 主席/nnt]/nnt 和/cc 名誉/n 顾问/nnt 等/udeng 位置/n 待定/v 。/w 最终/d 经过/p [47/m 个/q]/mq 会员/nnt 协会/nis 代表/nnt 的/ude1 全票/n 通过/p ，/w 选出/v [10/m 人/n]/mq 领导/n 机构/n 。/w 
为了/p 与/cc [国际/n 足联/nis]/nt 及/cc 亚足联/nis 接轨/vi ，/w 本届/r 足/a 代/q 会/v 也/d 从/p 章程/n 上/f 规定/n 了/ule 今后/t [中国/ns 足协/nis]/nt 将/d 采取/v 分层/vn [管理/vn 体系/n]/nz 。/w [中国/ns 足协/nis 执委会/nis]/nt 将/d 担负/v [中国/ns 足球/n]/nz 具体/a 事务/n 的/ude1 [决策/vn 机构/n]/nz 功能/n ，/w 执委会/nis 下面/f 将/d 分设/v [15/m 个/q]/mq [专业/n 委员会/nis]/nis 作为/p 执行机构/gi 。/w 之前/f [中国/ns 足协/nis]/nt 的/ude1 执委会/nis 有/vyou [26/m 名/q]/mq 执委/nnt ，/w [国际/n 足联/nis]/nt 建议/n [中国/ns 足协/nis]/nt 压缩/v 人数/n ，/w 为此/bl 本届/r 足/a 代/q 会/v 最终/d 确定/v 了/ule [20/m 人/n]/mq 组成/v 新/a 一届/mq 执委会/nis ，/w 具体/a 分配/v 原则/n 为/p [中国/ns 足协/nis]/nt 领导层/n [5/m 人/n]/mq 、/w 地方/n 体育局/nis 领导/n [10/m 人/n]/mq 、/w 教育/v 部门/n 领导/n [1/m 人/n]/mq 、/w 足球界/nz 知名人士/nnt [3/m 人/n]/mq 、/w 社会/n 人士/n [1/m 名/q]/mq 。/w 最终/d 经过/p [47/m 个/q]/mq 会员/nnt 协会/nis 代表/nnt 的/ude1 全票/n 通过/p ，/w 选出/v [20/m 人/n]/mq 执委会/nis 名单/n 。/w 
根据/p 之前/f [中国/ns 足协/nis]/nt 的/ude1 章程/n 规定/n ，/w 足/a 代/q 会/v 每/rz 4年/t 召开/v 一次/mq 。/w 本届/r 足/a 代/q 会/v 经/p 修改/v 通过/p 后/f 的/ude1 章程/n 规定/n ，/w 作为/p [中国/ns 足球/n]/nz 的/ude1 权力/n 机构/n 足/a 代/q 会/v 以后/f 每年/r 召开/v 一次/mq ，/w 遇到/v 特别/d 事情/n 还/d 可以/v 紧急/a 召开/v 会员/nnt [特别/d 会议/n]/nz 。/w 而/cc 执委会/nis 会议/n 每年/r 至少/d 召开/v [3/m 次/qv]/mq 。/w 
足/a 代/q 会/v  文件/n 解读/v 
本届/r 足/a 代/q 会/v 出台/vn 三份/nz 主要/b 文件/n 
[中国/ns 足球/n]/nz 未来/t 十年/mq 不/d 提/v 目标/n 
本届/r 足/a 代/q 会/v 除了/p 进行/vn 人事/n 架构/n 调整/vn ，/w 还/d 出台/vi 了/ule 三份/nz 主要/b 文件/n ，/w 一/m 是/vshi 修改/v 后/f 的/ude1 《/w [中国/ns 足协/nis]/nt 章程/n 》/w ，/w 二/m 是/vshi 总结/v 过去/vn 10年/t 的/ude1 《/w 工作报告/v 》/w ，/w 三/m 是/vshi 规划/n 未来/t 十年/mq 的/ude1 《/w 规划/n 纲要/n 》/w 。/w 
修改/v 后/f 的/ude1 《/w [中国/ns 足协/nis]/nt 章程/n 》/w 对/p [18/m 个/q]/mq [专有/b 名词/n]/nz 进行/vn 了/ule 定义/n ，/w 篇幅/n 由/p 原来/d 的/ude1 [12/m 章/q]/mq [66/m 条/q]/mq 修改/v 为/p [9/m 章/q]/mq [69/m 条/q]/mq ，/w 主要/b 修订/v 的/ude1 是/vshi 删除/v 了/ule “/w [职业/n 足球/n 俱乐部/nis]/nt ”/w 与/cc “/w 注册/vn 工作/vn ”/w 两个/mq 章节/n ，/w 前者/rzv 是/vshi 为了/p 顺应/v [管/v 办/v 分离/vi]/nz 的/ude1 目标/n ，/w 具体/a 留给/v [职业/n 联赛/n]/nz 理事会/nis 管理/vn ，/w 后者/rzv 则/d 是/vshi [纲领性/n 文件/n]/nz 不/d 适宜/v 放/v 具体/a 的/ude1 工作/vn 细则/n ，/w 只能/v 另外/c 出台/vi 注册/vn 管理/vn 工作/vn 的/ude1 细则/n 文件/n 。/w 此外/c ，/w 《/w 章程/n 》/w 加强/v 了/ule 对/p [行业/n 监管/vn]/nz 的/ude1 力度/n ，/w 增设/v 了/ule “/w 道德/n 与/cc 公平/a 委员会/nis ”/w 。/w 
[中国/ns 足协/nis]/nt 常务/b 副主席/nnt 、/w 秘书长/nnt 张剑/nr 在/p 足/a 代/q 会上/n 宣读/v 了/ule 《/w 工作报告/v 》/w ，/w 在/p 报告/n 中/f ，/w [中国/ns 足协/nis]/nt 承认/v 过去/vn 10年/t 的/ude1 失败/vn 之/uzhi 处/n 远比/v 取得/v 的/ude1 成绩/n 多/a ：/w 一/m 是/vshi 国字号/nz 队伍/n 的/ude1 总体/n 成绩/n 不/d 佳/a ；/w 二/m 是/vshi 基础/n 发展/vn 薄弱/a ；/w 三/m 是/vshi 行业/n 不良/a 风气/n 蔓延/vi ；/w 四/m 是/vshi 行业/n 监督管理/v 薄弱/a 和/cc 缺失/n 。/w 在/p 总结/v 失败/vn 方面/n ，/w [中国/ns 足协/nis]/nt 再次/d 强调/v 了/ule 男足/nis 国家队/nis 去年/t 以/p 1/m 比/p 5/m 惨败/vi 给/p 泰国队/nt 的/ude1 耻辱/n ，/w 透露/v 了/ule 全国/n 常年/d 参加/v 系统/n 足球/n 训练/vn 比赛/vn 的/ude1 注册/vn 球员/nnt 只有/c 可怜/v 的/ude1 [2/m 万/d 人/n]/mq 。/w [中国/ns 足协/nis]/nt 把/pba 目前/t 的/ude1 工作/vn 定位/vn 为/p 恢复/v [正常/a 秩序/n]/nz 的/ude1 一个/mq 开始/v 。/w 
至于/p 外界/n 期待/v 的/ude1 “/w 新/a 10年/t 规划/n ”/w ，/w 这次/r 足/a 代/q 会/v 下发/vn 的/ude1 讨论稿/nz 文件/n 令人/v 失望/a 。/w 这份/r 只有/c [11/m 页/q]/mq 的/ude1 《/w [中国/ns 足球/n]/nz 中长期/n 规划/n 纲要/n （/w 2014-2023/m ）/w 》/w 面面俱到/vl ，/w 但/c 却/d 没有/v 提出/v 任何/rz 实际/n 的/ude1 数据/n 指标/n ，/w 只/d 给/p 出/vf 了/ule “/w 男足/nis 国家队/nis 到/v 2023年/t ，/w 力争/v 跻身/v 亚洲/ns 前列/n ，/w 具有/v 冲击/vn 世界杯/n 的/ude1 [竞技/n 能力/n]/nz ”/w 等/udeng 模糊/a 目标/n ，/w 且/c 没有/v 明确/a 的/ude1 实施/vn 路径/n 。/w 在/p 加强/v 青少年/n 后备/b [人才/n 培养/v]/nz 方面/n ，/w 该/rz 规划/n 纲要/n 也/d 只/d 给/p 出/vf 了/ule “/w 到/v 2023/m 年青/a 少年/n 后备/b 人才/n [管理/vn 体系/n]/nz 、/w 竞赛/vn 体系/n 、/w [培训/vn 体系/n]/nz 更加/d 科学/n 和/cc 完善/v ”/w 这样/rzv 的/ude1 笼统/a 提法/n 。/w 至于/p 媒体/n 颇为/d 关心/v 的/ude1 “/w [管/v 办/v 分离/vi]/nz ”/w ，/w 该/rz 规划/n 纲要/n 只/d 在/p “/w 加强/v 协会/nis [自身/rr 建设/vn]/nz ”/w 方面/n 作出/v 了/ule 简单/a 的/ude1 阐述/vn ，/w 没有/v 给/p 出/vf 具体/a 而/cc 肯定/v 的/ude1 答案/n 。/w 
[中国/ns 足协/nis]/nt 副主席/nnt 于洪臣/nr 解释/v 说/v ，/w 由于/p 过去/vf 制订/v 的/ude1 两个/mq 10年/t 规划/n 提出/v 的/ude1 指标/n 过多/d ，/w 大/a 都/d 难以/d 实现/v ，/w 所以/c 这次/r 本着/p 实事求是/vl 的/ude1 原则/n ，/w 不/d 提/v 具体/a 的/ude1 目标/n 。/w 也/d 就是说/c ，/w 目前/t 这份/r 纲领/n 只是/d 一个/mq 框架/n 文件/n ，/w 要/v 全面/ad 推进/vi 还/d 需/v 具体/a 出台/vi 分/qt 项/q 的/ude1 [实施/v 方案/n]/nz 。/w [与/cc 会/v 代表/nnt]/nz 在/p 随后/d 的/ude1 分组/vn 讨论/v 会上/n 都/d 针对/p 纲要/n 提出/v 了/ule 与/cc 实际/n 相结合/nz 的/ude1 意见/n ，/w [中国/ns 足协/nis]/nt 表示/v 将/d 收集/v 完整/a 后/f 加快/v 推进/vn 拟定/v [实施/v 方案/n]/nz 。/w 
足/a 代/q 会/v  主席/nnt 感言/n 
蔡振华/nr 履/vg 职/ng 表/n “/w 三/m 心/n ”/w 
坦言/v 已/d 走上/v 一条/mq 不/d 归/v 路/n 
当选/v 新任/b [中国/ns 足协/nis]/nt 主席/nnt 后/f ，/w 蔡振华/nr 坦言/v ，/w 担任/v 足协/nis 主席/nnt 如同/v 走上/v 不/d 归/v 路/n ，/w 但/c 自己/rr 愿意/v 做/v 这/rzv 条/q 泥泞/a 艰辛/an 道路/n 上/f 的/ude1 铺路石/n 。/w 
[中国/ns 足球/n]/nz 需要/v “/w 三/m 心/n ”/w 
蔡振华/nr 指出/v ，/w [中国/ns 足球/n]/nz 的/ude1 发展/vn 现在/t 最/d 需要/v 决心/n 、/w 信心/n 和/cc 恒心/n 。/w 他/rr 说/v ，/w [中国/ns 足球/n]/nz 2002年/t 历史性/n 地/ude2 打进/v 世界杯/n 后/f 很快/d 被/pbei 冲昏头脑/vl ，/w 思想/n 放松/v ，/w 足球/n 原本/d 健康/a 但/c 稚嫩/a 的/ude1 机体/n [受到/v 破坏/v]/nz ，/w 不/d 团结/v 、/w 不/d 虚心/ad 、/w 不/d 学习/v 和/cc 不/d 刻苦/ad 风气/n 卷土重来/vl 。/w 
[恒大/nz 模式/n]/nz 值得/v 赞扬/vn 
蔡振华/nr 着重/vd 阐述/v 了/ule 恒大/nz 给/p [中国/ns 足球/n]/nz 带来/v 的/ude1 巨大/a 效应/n 。/w 他/rr 强调/v ，/w 恒大/nz [从/p 一/d 开始/v]/nz 就/d 在/p 俱乐部/nis 管理/vn 、/w 运营/vn 、/w 外援/n 引进/v 等/udeng 方面/n 实行/v 高标准/d ，/w 与/cc 欧美/n 成熟/a 俱乐部/nis 接轨/vi ，/w “/w 其/rz 行之有效/vl 的/ude1 [企业/n 文化/n]/nz 、/w 严格/ad [管理/vn 制度/n]/nz 、/w 赏罚分明/vl 的/ude1 做法/n 及/cc 科学/n 训练/vn 都/d 调动/v 了/ule 球员/nnt 的/ude1 积极性/n 。/w ”/w 他/rr 指出/v ，/w [恒大/nz 模式/n]/nz 另一个/mq 值得/v 称赞/vn 的/ude1 是/vshi “/w 与/cc 国家/n 意识/n [紧密/ad 结合/v]/nz ，/w 把/pba 俱乐部/nis 建设/vn 与/cc 国家队/nis 建设/v [紧密/ad 结合/v]/nz ，/w 俱乐部/nis 同样/d 在/p 国际/n 赛场/n 为/p [中国/ns 足球/n]/nz 争/v 荣誉/n ，/w 而且/c 通过/p 足球/n 平台/n 还/d 提升/v 了/ule [品牌/n 形象/n]/nz 。/w ”/w 
干/v 足球/n 像/v 走/v 不/d 归/v 路/n 
足协/nis 领导/n 的/ude1 位子/n 一直/d 被/pbei 视为/v [烫手/nz 山芋/n]/nz ，/w 这/rzv 从/p 蔡振华/nr 的/ude1 发言/vn 中/f 也/d 能/v 体现/vn 出来/vf ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 选择/v 了/ule 足球/n 工作/vn ，/w 我/rr 知道/v 这份/r 工作/vn 很难/d ，/w 就/d 如/v 走上/v 一条/mq 不/d 归/v 路/n 。/w ”/w 
他/rr 说/v ：/w “/w 我们/rr 每个人/mq 心中/s 都/d 有一个/mq 足球/n 梦/n ，/w 我/rr 的/ude1 足球/n 梦/n 是/vshi 一条/mq 充满/v 荆棘/n 与/cc 泥泞/a 的/ude1 道路/n ，/w 我/rr 愿意/v 做/v 这/rzv 条/q 路上/s 的/ude1 铺路石/n 。/w ”/w 他/rr 坦言/v ，/w 足球/n 发展/vn 是/vshi 一项/mq 长期/d 系统/n 的/ude1 工程/n ，/w “/w 需要/v 我们/rr 以/p 愚公移山/vl 的/ude1 精神/n ，/w 以/p 持之以恒/vl 的/ude1 努力/ad ，/w 来/vf 改变/v [中国/ns 足球/n]/nz 落后/a 的/ude1 现状/n 。/w 也许/d 我/rr 不能/v 与/cc 你们/rr 一起/s 到达/v 梦想/n 的/ude1 彼岸/n ，/w 我/rr 坚信/v 会/v 有人/r 接过/v 我/rr 的/ude1 担子/n 。/w [中国/ns 航天/n]/nz 能/v 凭借/p 古老/a 的/ude1 飞天梦/nz 送/v 上/f 月球/n ，/w 我/rr 就/d 不信/v [中国/ns 足球/n]/nz 不能/v 实现/vn 自己/rr 的/ude1 足球/n 梦想/n ，/w 我们/rr 一定/b 能够/v 站/vi 在/p [世界/n 足球/n]/nz 的/ude1 舞台/n 上/f 纵情/d 起舞/vi 。/w ”/w 
足/a 代/q 会/v  重要/a 讲话/n 
刘鹏/nr 引用/v 习近平/nr [三/m 大/a]/mq 愿望/n 
称/v 不/d 搞好/v 足球/n 对不起/v 人民/n 
原定/v 出席/v 足/a 代/q 会/v 闭幕式/n 的/ude1 [国家/n 体育/n 总局/nis]/nto 局长/nnt 刘鹏/nr 因为/c 公务/n 缠身/v ，/w 提前/vd 在/p 1月21日/t 下午/t 来到/v 会议/n 现场/s ，/w 并/cc 发表/v 了/ule 重要/a 讲话/n 。/w 他/rr 表示/v ，/w “/w 足球/n 梦/n ”/w 是/vshi “/w 中国/ns 梦/n ”/w 的/ude1 重要/a 部分/n ，/w 不/d 改变/v [中国/ns 足球/n]/nz 落后/a 的/ude1 面貌/n ，/w 就/d 对不起/v [全国/n 人民/n]/nz 。/w 
“/w 普及/v 和/cc 发展/v [足球/n 运动/vn]/nz ，/w 是/vshi 中国/ns [体育/n 事业/n]/nz 的/ude1 [重要/a 组成/v]/nz 部分/n ，/w 建设/v 体育/n 强国/n 的/ude1 [重要/a 内容/n]/nz 。/w ”/w 刘鹏/nr 说/v ，/w “/w [中国/ns 体育/n]/nz 近年来/dl 取得/v 了/ule 若干/m 辉煌/a 成就/n ，/w 但/c [中国/ns 足球/n]/nz 迷/v 很/d 不/d 满意/v 。/w 中国/ns 是/vshi 体育/n 大国/n ，/w 而/cc 不是/c 体育/n 强国/n ，/w 三大球/nz 落后/a 是/vshi 其中/rz 很/d 重要/a 的/ude1 原因/n ，/w [中国/ns 足球/n]/nz 正/d 面临/v 落后/a 的/ude1 严峻/a 局势/n 。/w ”/w 
“/w 去年/t 8月31日/t ，/w 习近平/nr 总书记/nnt 在/p 沈阳/ns 亲切/a 接见/v 全国/n 体育/n [先进/a 集体/n]/nz 和/cc 个人/n ，/w 并且/c 发表/v 了/ule 重要/a 讲话/n ，/w 深入/ad 阐述/v 体育运动/n 的/ude1 功能/n ”/w ，/w 刘鹏/nr 说/v ，/w “/w 习近平/nr 主席/nnt 的/ude1 [三/m 大/a]/mq 愿望/n ，/w 第一/m 是/vshi 世界杯/n 出线/vi 、/w 第二/m 是/vshi 中国/ns 举办/v 世界杯/n 比赛/vn ，/w 第三/m 是/vshi 中国/ns 取得/v [世界杯/n 冠军/nnt]/nz 。/w ”/w 
在/p 讲话/n 中/f ，/w 刘鹏/nr 把/pba [中国/ns 足球/n]/nz 的/ude1 发展/vn 与/cc “/w 中国/ns 梦/n ”/w 的/ude1 概念/n 巧妙/a 结合/v ：/w “/w 我们/rr 认识到/v ，/w 足球/n 不是/c 单纯/a 的/ude1 [运动/vn 项目/n]/nz ，/w 其/rz 意义/n 远远/d 超过/v 项目/n 本身/rz 。/w 足球/n 给/p [人民/n 群众/n]/nz 带来/v 快乐/a 、/w 健康/a 、/w 激奋/v ，/w 是/vshi [精神/n 文化/n]/nz 生活/vn 的/ude1 [重要/a 内容/n]/nz ，/w 国家/n [综合/vn 实力/n]/nz 的/ude1 重要/a 方面/n ，/w [民族/n 精神/n]/nz 的/ude1 重要/a 环节/n 。/w ‘/w 足球/n 梦/n ’/w 是/vshi ‘/w 中国/ns 梦/n ’/w 的/ude1 重要/a 部分/n 。/w ”/w 
[20/m 人/n]/mq 执委会/nis [成员/nnt 名单/n]/nz 
蔡振华/nr 、/w 张剑/nr 、/w 魏吉祥/nr 、/w 于洪臣/nr 、/w 林晓华/nr 、/w 王登峰/nr （/w [教育部/nt 体/ng 卫/ng 艺/ng 司/ng]/nt 司长/nnt ）/w 、/w 张吉龙/nr 、/w 容志行/nz 、/w 孙雯/nr （/w 前/f [中国/ns 女足/nis]/nt 国脚/n ）/w 、/w 汪大昭/nr （/w 前/f 《/w 人民日报/nz 》/w 体育部/nis 副主任/nnt ）/w 、/w 李颖川/nr （/w [北京市/ns 体育局/nis]/nto ）/w 、/w 李毓毅/nr （/w [上海市/ns 体育局/nis]/nto ）/w 、/w 刘彤/nr （/w [江苏省/ns 体育局/nis]/nto ）/w 、/w 刘树华/nr （/w [天津市/ns 体育局/nis]/nto ）/w 、/w 招少鸣/nr （/w [广东省/ns 体育局/nis]/nto ）/w 、/w 隋永军/nr （/w [山东省/ns 体育局/nis]/nto ）/w 、/w 董利/nr （/w [陕西省/ns 体育局/nis]/nto ）/w 、/w 辜建明/nr （/w [成都市/ns 足协/nis]/nt ）/w 、/w 王沈顺/nr （/w [武汉市/ns 体育局/nis]/nto ）/w 、/w 孙永言/nr （/w [辽宁省/ns 体育局/nis]/nto ）/w 
蔡振华/nr 简历/n 
1961年9月3日/t 生/v ，/w 江苏/ns 无锡/ns 人/n ，/w 著名/a [乒乓球/n 运动员/nnt]/nnd 、/w 教练/nnt 、/w [国际级/b 运动/vn 健将/n]/nz 。/w 2007年4月/t 被/pbei 任命/v 为/p [国家/n 体育/n 总局/nis]/nto 副局长/nnt ；/w 2010年7月/t 接替/v 崔大林/nr 主管/v 足球/n 的/ude1 总局/nis 分管/v 领导/n ；/w 2014年1月21日/t 当选/v 新/a 一届/mq 足协/nis 主席/nnt 。/w 
