1月20日/t ，/w 争议/vn 一年/mq 半/m 的/ude1 “/w 北大/n 淫棍/nz 案/ng ”/w 有/vyou 了/ule 阶段性/n 进展/vn ，/w 北京大学/ntu 及/cc [北京/ns 梦/n 桃源/ns 餐饮/n 有限公司/nis]/nt （/w 以下/f 称/v 梦/n 桃源/ns —/w —/w 记者/nnt 注/v ）/w 诉/vg 邹恒甫/nr [名誉/n 侵权/vn]/nz 案/ng ，/w 在/p [北京市/ns 海淀区/ns 人民法院/nis]/nt [开庭/vi 审理/v]/nz 。/w 
2012年8月/t ，/w 原/b 北大/n 教授/nnt 邹恒甫/nr 在/p [新浪/ntc 微博/n]/nz 上/f 实名/gi 发言/vi 称/v ：/w “/w 北大/n 院长/nnt 在/p 梦/n [桃源/ns 北大/n 医疗/n 室/n]/nt 吃饭/vi 时/ng ，/w 只要/c 看到/v 漂亮/a 服务员/nnt 就/d 必然/d 下手/vi 把/pba 她们/rr 奸淫/v 。/w 北大/n 教授/nnt 系主任/nnt 也/d 不/d 例外/vi 。/w 所以/c ，/w 梦/n 桃源/ns 生意/n 火爆/a 。/w 除了/p 邹恒甫/nr ，/w 北大/n 淫棍/nz 太多/ad 。/w ”/w 
北大/n 是否/v 享有/v 名誉权/n 
北大/n 有/vyou 没有/v 权利/n 就/d 名誉权/n 受损/vi 而/cc 起诉/v 邹恒甫/nr ？/w 在/p 庭审/v 前/f ，/w 很少/ad 有/vyou 公众/n 思考/vn 过/uguo [这个/rz 问题/n]/nz 。/w 
我国/n 《/w [民法/n 通则/n]/nz 》/w [第/m 101/m 条/q]/mq 规定/n ：/w “/w 公民/n 、/w 法人/nnt 享有/v 名誉权/n ，/w 公民/n 的/ude1 [人格/n 尊严/n]/nz 受/v 法律/n 保护/vn ，/w 禁止/v 用/p 侮辱/v 、/w 诽谤/v 等/udeng 方式/n 损害/v 公民/n 、/w 法人/nnt 的/ude1 名誉/n 。/w ”/w 
[中国/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 注意到/v ，/w 在/p [庭审/v 现场/s]/nz ，/w 北大/n 方面/n 出示/v 的/ude1 [公证/n 文书/nnt]/nz 显示/v ，/w 邹恒甫/nr “/w 北大/n 淫棍/nz 太多/ad ”/w 微博/n ，/w 截至/v 2012年8月24日/t ，/w 已/d 获得/v 了/ule 近/a [7/m 万条/q]/mq 转发/v ，/w 约/d [两/q 万条/q]/mq 评论/n 。/w 该/rz [公证/n 文书/nnt]/nz 载明/v ，/w 在/p 所有/b 网民/gi 评论/n 中/f ，/w 除了/p [6/m 条/q]/mq 认为/v “/w 应该/v 进行/vn 调查/vn ”/w 之外/f ，/w 其余/rz 均/d 选择/v 相信/v 此/rzs 说法/n 。/w 
“/w 北大/n 作为/p 一个/mq 教育/v 法人/nnt ，/w 其/rz 主要/b 成员/nnt 就是/v 北大/n 的/ude1 各个/rz 学院/nis 各个/rz 系/v 、/w 教授/nnt 和/cc 其他/rzv [工作/vn 人员/n]/nnt 。/w ”/w 北大/n 方面/n 的/ude1 [委托/vn 代理人/nnt]/nz 认为/v ，/w 被告/n 微博/n 中/f 涉及/v 到/v “/w 所有/b 的/ude1 院长/nnt 、/w 系主任/nnt 、/w 教授/nnt ”/w ，/w 尤其/d 是/vshi “/w 除了/p 邹恒甫/nr ，/w 北大/n 淫棍/nz 太多/ad ”/w 一/m 语/ng ，/w 直接/ad 侵害/vn 了/ule 北大/n 的/ude1 [合法/a 权益/n]/nz 。/w 
“/w 其/rz 单独/d 直接/ad 指出/v 北大/n ，/w 使/v 北大/n 的/ude1 社会/n 形象/n 因此/c 遭受/v 严重/a 损害/v 、/w [社会/n 评价/vn]/nz 在/p 短时间/nz 内/f 明显/a 降低/v ，/w 被告/n 上述/b 行为/n 已/d 构成/v 对/p 原告/n 名誉权/n 的/ude1 严重/a 侵害/vn ，/w 给/p 原告/n 造成了/v 非常/d 恶劣/a 的/ude1 社会/n 影响/vn 。/w ”/w 北大/n [委托/vn 代理人/nnt]/nz 阴颖晖/nr 称/v 。/w 
邹恒甫/nr 的/ude1 [代理/vn 律师/nnt]/nnt 朱征夫/nr 提出/v ，/w 北大/n 无权/vi 起诉/v 邹恒甫/nr 。/w 理由/n 是/vshi 被告/n 发表/v 的/ude1 批评/vn ，/w 指向/v 的/ude1 是/vshi 少数/m 北大/n 教授/nnt ，/w “/w 就算/d 被告/n 的/ude1 言词/n 夸张/vi ，/w 也/d 应该/v 由/p ‘/w 少数/m 的/ude1 教授/nnt ’/w 提起/v 诉讼/vn ”/w 。/w 
“/w 被告/n 批评/vn 的/ude1 生活/vn 作风/n 问题/n 是/vshi 自然人/n 的/ude1 问题/n ，/w 不/d 可能/v 是/vshi 法人/nnt 问题/n 。/w ”/w 朱征夫/nr 认为/v ，/w 北大/n 是/vshi [行政/n 管理/vn]/nz 主体/n 。/w “/w 它/rr 跟/p 少数/m 教授/nnt 的/ude1 关系/n ，/w 是/vshi ‘/w 管理/vn ’/w 和/cc ‘/w 被/pbei 管理/vn ’/w 的/ude1 关系/n ，/w 它/rr 不/d 具有/v 民法/n 上/f 的/ude1 私权利/nz 即/v 名誉权/n 。/w ”/w 
对于/p 北大/n 究竟/d 有/vyou 无/v 权利/n 起诉/v 邹恒甫/nr ，/w [中国/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 采访/v 的/ude1 学者/nnt 、/w 律师/nnt ，/w 较为/d 一致/a 地/ude2 给/p 出/vf 了/ule 肯定/v 的/ude1 答案/n 。/w 
[中国/ns 人民/n 大学/nis]/ntu 民商法/nz 教授/nnt 刘俊海/nr 认为/v ，/w 北大/n 作为/p 此案/r 的/ude1 原告/n 是/vshi 适当/a 的/ude1 。/w “/w 被告/n 的/ude1 微博/n 批评/vn 没/d 点/qt 教授/nnt 的/ude1 具体/a 名字/n ，/w 只/d 说/v 北大/n ，/w 实际上/d ，/w 大家/rr 就/d 把/pba ‘/w 各类/r 不/d 检点/v 行为/n ’/w 放在/v 北大/n 的/ude1 ‘/w 台子/n ’/w 上/f 了/ule 。/w ”/w 他/rr 表示/v ，/w “/w 在/p 目前/t 没有/v 确凿/a 证据/n 的/ude1 情况下/nz ，/w 被告/n 言论/n 不仅/c 损害/v 了/ule 北大/n 诸位/rr 教授/nnt 和/cc 院长/nnt 、/w 系主任/nnt 的/ude1 名誉/n ，/w 而且/c 必然/d 会/v 影响/vn 北大/n 的/ude1 整体/n 清誉/nz 。/w 北大/n 作为/p 事业单位/nz ，/w 有权/nz 就/d 法人/nnt 名誉权/n 受损/vi 提起/v 诉讼/vn 。/w ”/w 
清华大学/ntu 民商法/nz 副教授/nnt 陈建民/nr 也/d 称/v ，/w 邹恒甫/nr 微博/n 中/f 称/v “/w 北大/n 淫棍/nz 太多/ad ”/w ，/w 抨击/v 的/ude1 并非/v 是/vshi 作为/p [行政/n 管理/vn]/nz 机关/n 的/ude1 北大/n 。/w “/w 他/rr 指/v 的/ude1 其实/d 是/vshi 一种/mq 社会/n 负面/b 现象/n ，/w 该/rz 言论/n 伤害/vn 到/v 的/ude1 是/vshi 北大/n [工作/vn 人员/n]/nnt 的/ude1 声誉/n ，/w 而/cc 北大/n 作为/p [工作/vn 人员/n]/nnt 的/ude1 集合体/nz ，/w 有权/nz 提起/v 诉讼/vn 。/w ”/w 
“/w 夸大/v 式/k 监督/vn ”/w 可以/v 免责/vn 吗/y 
庭审/v 实录/n 显示/v ，/w 伴随/v 着/uzhe 邹恒甫/nr 被/pbei 诉/vg 而/cc 来/vf 的/ude1 ，/w 是/vshi 双方/n 当事人/n 对/p “/w 夸大/v 式/k 监督/vn ”/w 该/rz 担/q 何/ry 责/ng 的/ude1 争议/vn 。/w 
2012年8月/t ，/w 邹恒甫/nr “/w 北大/n 淫棍/nz 太多/ad ”/w 微博/n 发布/v 之后/f ，/w 其/rz 曾/d 在/p 接受/v 媒体/n 采访/v 时/ng 更正/v 批评/vn 措辞/vi 称/v ，/w 自己/rr 批评/vn 的/ude1 是/vshi 少数/m 北大/n 教授/nnt 院长/nnt 淫乱/vn ，/w 并称/v “/w 我/rr 说话/vi 向来/d 喜欢/vi 夸大/v ，/w 这/rzv 是/vshi 我/rr 的/ude1 一贯/d 作风/n ”/w 。/w 
朱征夫/nr 在/p 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng ，/w 并不/d 避讳/v 邹恒甫/nr 之/uzhi 言/vg 是/vshi “/w 有些/rz 偏激/a 、/w 过火/a 、/w 夸大/v 的/ude1 监督/vn ”/w ，/w 但/c 认为/v 这种/r 监督/vn 没有/v 产生/vn 损害/v 名誉权/n 的/ude1 后果/n 。/w “/w 被告/n 的/ude1 微博/n 批评/vn 了/ule 北大/n 的/ude1 院长/nnt 主任/nnt 教授/nnt ，/w 因为/c 太/d 夸大/v ，/w 所以/c 有/vyou 常识/n 的/ude1 人/n 都/d 不会/v 相信/v …/w …/w 后/f 被告/n 又/d 发布/v 微博/n ，/w 承认/v 自己/rr 一贯/d 带有/v 夸大/vn ，/w 进一步/d 减少/v 了/ule 微博/n 损失/n 名誉/n 的/ude1 可能性/n 。/w ”/w 朱征夫/nr 在/p 庭上/nz 表示/v 。/w 
朱征夫/nr 认为/v ，/w 邹恒甫/nr 的/ude1 言论/n 属于/v 公众/n 批评/vn 监督/v 范畴/n 。/w “/w ‘/w 有/vyou 没有/v 捏造/vn 事实/n ’/w 是/vshi 关键/n ，/w 邹/nz 老师/nnt 没有/v 虚构/vn 事实/n 。/w 北大/n 已经/d 承认/v 有/vyou 少数/m 教授/nnt 行为/n 不端/a ，/w 无法/v 保证/vn [几千/m 名/q]/mq 教授/nnt 个/q 个/q 都/d 行为/n 端正/v 。/w ”/w 
作为/p 佐证/n ，/w 记者/nnt 注意到/v ，/w 被告/n 一方/mq 在/p 法庭上/nz 提交/v 的/ude1 证据/n ，/w 是/vshi [新闻/n 媒体/n]/nz 已经/d 公开/ad 报道/v 的/ude1 [几/d 例/n]/mq 北大/n 教授/nnt 涉及/v 不良/a 作风/n 的/ude1 案件/n 。/w 比如/v 北大/n 某/rz 教授/nnt 曾/d 指控/v 被/pbei 高中/nis 情人/n 敲诈/v ，/w 前/f 北大/n 副校长/nnt 曾/d 称/v “/w 不想/v 女儿/n 被/pbei 潜规则/nz 就/d 别/d 在/p 国内/s 读/v 博/ag ”/w 等/udeng ，/w 以/p 证明/v “/w 被告/n 言辞/n 所/usuo 及/cc 北大/n 少数/m 教授/nnt 腐化/v 问题/n 是/vshi 真实/a 的/ude1 ”/w 。/w 
至于/p 直接/ad 涉及/v 北大/n 教授/nnt 、/w 院长/nnt 与/cc 梦/n 桃源/ns 服务员/nnt 的/ude1 淫乱/vn 证据/n ，/w 邹恒甫/nr [代理/vn 律师/nnt]/nnt 当庭/d 表示/v ：/w “/w 有/vyou ，/w 但是/c 不/d 提供/v 。/w ”/w 同时/c 补充/vn ，/w “/w 被告/n 去/vf 过/uguo （/w 梦/n 桃源/ns ）/w [20/m 多次/mq]/mq ，/w （/w 淫乱/v 行为/n ）/w 是/vshi 被告/n 亲眼/d 所/usuo 见/v ，/w 也/d 是/vshi 亲耳/d 所/usuo 闻/v ”/w 。/w 
北大/n [委托/vn 代理人/nnt]/nz 则/d 认为/v ，/w 被告/n 方面/n 在/p [偷换/nz 概念/n]/nz 。/w 
“/w 有/vyou 小说/n 大/a ”/w 同样/d 可能/v 踩线/nz 
邹恒甫/nr 不是/c 第一个/mq 因/p “/w 微博/n 上/f 的/ude1 言论/n 涉嫌/v 侵犯/vn 他人/rr 名誉/n ”/w ，/w 而/cc 被/pbei 推/v 上/f 被告席/n 的/ude1 人/n 。/w 从/p 2011年/t 药家鑫/nz 案/ng ，/w 到/v 2012年初/t 韩寒/nr “/w 代笔/vi 门/n ”/w ，/w 网络/n 监督/vn 与/cc 侵犯/v 名誉权/n 的/ude1 边界/n ，/w 在/p [一个/mq 个/q]/mq 知名/a 案例/n 中/f 不断/d 被/pbei 重提/v 。/w 
知名/a 网络/n 法律/n 专家/nnt 、/w [中/f 伦/ng 律师/nnt 事务所/nis]/nt 合伙人/nnt 陈际红/nr 律师/nnt 向/p 记者/nnt 表示/v ：/w “/w 在/p 人/n 人/n 皆/d 可/v 发声/vn 的/ude1 时代/n ，/w [依据/n 事实/n]/nz 、/w 合理/a 推断/v 、/w 慎/ag 得/ude3 结论/n ，/w 应该/v 是/vshi ‘/w 自由/a 质疑/vn ’/w 的/ude1 边界/n 。/w ”/w 
“/w 正常/a 的/ude1 [舆论/n 监督/vn]/nz 和/cc 批评/vn 所/usuo 依据/n 的/ude1 是/vshi 事实/n ，/w 用/p 理智/n 态度/n 去/vf 判断/v ，/w 并/cc 出于/v 正当/a 的/ude1 目的/n 去/vf 传播/vn ，/w 这些/rz 自由/a 应该/v 受到/v 法律/n 保护/vn 。/w ”/w 刘俊海/nr 这样/rzv 界定/vn 合理/a 监督/vn 和/cc 诽谤/v 造谣/vi 的/ude1 “/w 一墙之隔/n ”/w ，/w “/w 这/rzv 道/qv 墙/n 有/vyou [3/m 个/q]/mq 要素/n ，/w 一/m 是/vshi 是否/v 提供/v [客观/a 证据/n]/nz ；/w 二/m 是/vshi 措辞/vi 是否/v 理性/n 、/w 平和/a ，/w 不要/d 对/p 他人/rr [人格/n 尊严/n]/nz 和/cc 法人/nnt 名誉/n 构成/v 伤害/vn ；/w 三/m 是/vshi 要/v 用/p 事实/n 和/cc 法律/n 说话/vi ，/w 而/cc 不只/c 专注/vi 于/p 煽情/v 的/ude1 文字/n 。/w ”/w 
[上海/ns 大学/nis]/ntu 民商法/nz 教授/nnt 、/w [大成/n 律师/nnt 事务所/nis]/nt 兼职/vn 律师/nnt 陶鑫良/nr 认为/v ，/w 在/p 监督/vn 中/f ，/w 将/d 千分之一/m 的/ude1 现象/n 夸大/v 到/v “/w 百分之百/bl ”/w ，/w 也/d 是/vshi 某种/rz 踩线/nz 和/cc 过/uguo 线/n 行为/n 。/w 
“/w 从/p 某种/rz 角度/n 说/v ，/w 公民/n 行使/v 监督权/n 天经地义/bl ，/w 因/p 个人/n 收集/v 信息/n 的/ude1 不/d 对称/a ，/w 与/cc 事实/n 稍/d 有/vyou 出入/v 等/udeng 类似/a 疏漏/n ，/w 也/d 是/vshi 可以/v 理解/vn 的/ude1 。/w ”/w 陶鑫良/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w “/w 邹恒甫/nr 的/ude1 微博/n 发言/vi ，/w 值得/v 商榷/vi 之/uzhi 处/n 在于/v ，/w 即使/c 后来/t 澄清/vi 说/v 仅/d 指/v 北大/n 少数/m 院长/nnt 、/w 系/v 主席/nnt 、/w 教授/nnt ，/w 同样/d 是/vshi 一种/mq ‘/w 泛指/v ’/w ，/w 性质/n 上/f 没有/v 变化/vn ，/w 客观/a 上/f 已/d 给/p 北大/n 很多/m 老师/nnt 戴/v 上/f 了/ule 一顶/mq ‘/w 莫须有/bl ’/w 的/ude1 帽子/n ，/w 北大/n 整体/n 的/ude1 声誉/n 可能/v 受损/vn 更/d 严重/a 。/w ”/w “/w 即使/c 北大/n 真/a 有/vyou 个别/a 衣冠禽兽/nz ，/w 也/d 决/vg 不宜/v 将/d 个别人/nz 的/ude1 恶行/n ，/w 影射/v 、/w 覆盖/v 到/v [一/d 所/usuo]/mq 高校/n 的/ude1 全体/n 院长/nnt 、/w 系主任/nnt 和/cc 教授/nnt 头/n 上/f 。/w ”/w 陶鑫良/nr 表示/v 。/w 
庭审/v 后/f ，/w 邹恒甫/nr 在/p 其/rz 个人/n 微博/n 上/f ，/w 贴/v 出/vf 了/ule 庭审/v 实录/n 和/cc 双方/n 相关/vn [法律/n 文书/nnt]/nz ，/w 评论/n 称/v “/w 在/p 这个/rz 腐败/an 淫乱/vn 吃喝玩乐/vl 破坏/v 中国/ns 神圣/a 教育/vn 的/ude1 时候/n ，/w 北大/n 以/p 学校/nis 的/ude1 名义/n 给/p 少数/m 淫棍/nz 打官司/vi 是/vshi 多么/d 的/ude1 好笑/a ”/w 。/w 
北大/n [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 蒋朗朗/nr 向/p [中国/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 表示/v ，/w 在/p 审判/v 结果/n 尚未/d 公布/v 的/ude1 情况下/nz ，/w 不/d 对此/d 事件/n 作/v 新的/a 回应/vn 。/w “/w 相信/v 人民法院/nis 会/v 以/p 事实/n 为/p 依据/n ，/w [以/p 法律/n 为/p 准绳/n]/nz ，/w 客观/a 公正/a 地/ude2 审理/v 与/cc 判决/vn 此案/r 。/w ”/w 
