图/n 为/p 深圳市/ns 龙岗区/ns 一/m 活/v 禽/ng [批发/vn 市场/n]/nz ，/w 档口/nz 的/ude1 帮工/nnd 在/p 整理/v 到货/vn 的/ude1 鸭子/n 。/w 
新华社/nt 记者/nnt 毛思倩/nr 摄/vg 
进入/v 新年/t 以来/f ，/w H7N9/x 病例/n 频/ag 现/tg 于/p 浙江/ns 、/w 广东/ns 和/cc 上海/ns 等/udeng 地/ude2 ，/w 截至/v 21日/t ，/w 已/d 超过/v [40/m 例/n]/mq 。/w 自/p 去年/t [4/m 月份/n]/mq 发现/v 疫情/n 以来/f ，/w H7N9/x 在/p “/w 消停/nz ”/w [一段/mq 时间/n]/nz 后/f ，/w 为什么/ryv 又/d 频频/d “/w 现身/v ”/w ？/w 是否/v 还/d 会/v “/w 变身/nz ”/w （/w 即/v 发生/vn 变异/n ）/w ？/w 春运/n 正/d 当时/t ，/w 春节/t 渐/d 临近/v ，/w H7N9/x 能/v “/w 消停/nz ”/w 吗/y ？/w 
H7N9/x 目前/t 没有/v 出现/vn 人/n 传人/n 的/ude1 证据/n 
[中国/ns 疾/ag 控/v 中心/nis]/nt 副主任/nnt 冯子健/nr 表示/v ，/w H7N9/x 再次/d 现身/v 与/cc 季节/n 有关/vn 。/w 冬季/t 是/vshi 流感病毒/gb 的/ude1 活跃/a 期/qv ，/w 容易/ad 发生/v 感染/vn 。/w 而且/c ，/w 浙江/ns 、/w 广东/ns 等/udeng 地/ude2 是/vshi 我国/n 传统/n 的/ude1 家禽/n 养殖/vn 和/cc 消费/v 大区/n ，/w 人/n 与/cc 禽类/n 接触/v 的/ude1 机会/n 大/a ，/w 被/pbei 感染/v 的/ude1 可能性/n 高/a 。/w 
日前/t ，/w 上海/ns 一位/mq [外科/nit 医生/nnt]/nnt 感染/v H7N9/x 而/cc 死亡/vi ，/w 加重/v 了/ule 公众/n 的/ude1 忧虑/vn 和/cc 疑惑/vn 。/w 有人/r 因此/c 怀疑/v H7N9/x 已/d 发生/v 变异/n ，/w 甚至/d 可以/v 人/n 传人/n 。/w 
对此/d ，/w 冯子健/nr 明确/a 表示/v ，/w 目前/t ，/w H7N9/x 病毒/n 并未/d 发生/v 变异/n ，/w 没有/v 出现/vn 人/n 传人/n 的/ude1 证据/n 。/w [卫生/an 部门/n]/nz 已/d 对/p 该/rz 医生/nnt 生前/t 接触/v 过/uguo 的/ude1 病患/nz 、/w 同事/n 和/cc 家属/n 做/v 过/uguo [医学/n 观察/v]/nz ，/w 均/d 未/d 发现/v 疑似/nz 感染/v 症状/n 。/w 
“/w 但/c 因为/c 该/rz 医生/nnt 是/vshi 在/p 死后/qt 才/d 被/pbei 确诊/v 为/p H7N9/x 感染/v ，/w 无法/v 完全/ad 获得/v 他/rr 生前/t 的/ude1 疾病/n 感染/v 史/ng ，/w 不能/v 判定/vn 他/rr 是因为/c 与/cc 禽类/n 接触/v 还是/c 其他/rzv 原因/n 造成/v 的/ude1 感染/vn 。/w ”/w 他/rr 说/v 。/w 
[北京/ns 地坛/ns 医院/nis]/nth 主任医师/nnt 蔡皓东/nr 认为/v ，/w 按照/p [传染病/nhd 传播/vn]/nz 规律/n ，/w 如果/c 发生/v 人际/n 间/f 传播/vn ，/w 由于/p 与/cc 病人/n 接触/v 得/ude3 多/a ，/w 最先/d 被/pbei 感染/v 的/ude1 一般/ad 是/vshi 护士/nnt 和/cc 家属/n ，/w 而/cc 非/b 医生/nnt 。/w 
“/w SARS/x 期间/f 就是/v 如此/rzv ，/w 我们/rr 医院/nis 当时/t 被/pbei 感染/v 的/ude1 都/d 是/vshi 护士/nnt ，/w 没有/v 一个/mq 医生/nnt 。/w ”/w 她/rr 说/v ，/w “/w 如果/c 单单/d 只有/c 一个/mq 医生/nnt 感染/v 病例/n ，/w 不能/v 断然/d 认定/v 他/rr 是/vshi 通过/p 病人/n 而/cc 人/n 传人/n 感染/v 的/ude1 ，/w 因为/c 医生/nnt 自己/rr 也/d 可能/v 去/vf 过/uguo 菜市场/n 。/w ”/w 
其实/d ，/w 在/p 上海/ns 通报/v 该/rz 医生/nnt 死亡/vi 病例/n 之前/f 的/ude1 1月17日/t ，/w [国家/n 卫/ng 计委/nis]/nt 即/v 发布/vn 过/uguo 通报/v ，/w 认为/v H7N9/x 没有/v 发生/vn 公共卫生/nz 意义/n 上/f 的/ude1 变异/n ，/w [传播/vn 途径/n]/nz 仍/d 是/vshi 由/p 禽/ng 到/v 人/n ，/w 发生/v 大规模/b 流行/v 的/ude1 可能性/n 小/a 。/w 
“/w 现在/t ，/w 我们/rr 仍然/d 坚持/v 该/rz 通报/v 中/f 的/ude1 观点/n 。/w ”/w 冯子健/nr 对/p 记者/nnt 说/v 。/w 
不用/d 担心/v 春运会/nz 传播/vn 和/cc 扩散/v H7N9/x 疫情/n 
由于/p H7N9/x 病例/n 大多/d 发生/v 在/p 浙江/ns 、/w 广东/ns 、/w 上海/ns 等/udeng [流动/vn 人口/n]/nz 最为/d 密集/a 的/ude1 地区/n ，/w [很多/m 人/n]/mq 还/d 担心/v ，/w 进入/v [春运/n 高峰/n]/nz 期/qv 后/f ，/w 人口/n 流动性/n 显著/ad 增强/v ，/w 可能/v 导致/v H7N9/x 疫情/n 的/ude1 传播/vn 和/cc 扩散/v 。/w 
冯子健/nr 认为/v ，/w 公众/n 无需/v 有/vyou 此/rzs 担忧/v 。/w 只要/c H7N9/x 不会/v 人/n 传人/n ，/w [人口/n 流动/vn]/nz 就/d 不会/v 导致/v 疫情/n 传播/vn 。/w 
他/rr 的/ude1 看法/n 得到/v 蔡皓东/nr 的/ude1 赞同/vn 。/w 蔡皓东/nr 解释/v ，/w 春运/n 主要/b 是/vshi 人/n 和/cc 人/n 之间/f 的/ude1 大规模/b 流动/vn 和/cc 交往/vn ，/w 一般/ad 不会/v 接触/vn 到/v 禽类/n ，/w H7N9/x 要/v 感染/vn 和/cc 传播/vn 给/p 其他人/r ，/w 只有/c 一个/mq 前提/n ，/w 即/v 人/n 传人/n 。/w “/w 现在/t 还/d 无法/v 证实/vn [H7N9/x 会/v]/nt 发生/v 人/n 传人/n ，/w 不用/d 担心/v 春运会/nz 传播/vn 和/cc 扩散/v H7N9/x 疫情/n 。/w ”/w 
尽管如此/dl ，/w 数以亿计/bl 的/ude1 [人口/n 流动/vn]/nz 带来/v 的/ude1 潜在/b 风险/n 仍/d 不可忽视/v 。/w “/w 春运/n 期间/f ，/w 人口/n 密集/a ，/w 空间/n 密闭/vi ，/w 流感病毒/gb 很容易/nz 通过/p 呼吸道/n 传播/vn 和/cc 感染/v 他人/rr 。/w ”/w 蔡皓东/nr 说/v ，/w 除了/p H7N9/x ，/w 甲型/n H1N1/x （/w 即/v 甲流/nz ）/w 、/w H2N3/x 、/w [普通/a 感冒/vi]/nz 等/udeng 流感病毒/gb ，/w 均/d 可以/v 通过/p 呼吸道/n 传染/v 他人/rr ，/w 发生/v 人际/n 间/f 传播/vn ，/w 在/p 春运/n 期间/f 可能会/nz 引发/v 大规模/b 感染/v 。/w 
在/p 甲流/nz 大规模/b 流行/v 的/ude1 2011年/t ，/w 蔡皓东/nr 就/d 曾/d 撰文/vi 指出/v ，/w 春运/n 和/cc [春节/t 期间/f]/nz ，/w 人们/n 之间/f 的/ude1 交往/vn 活动/vn 增加/v ，/w [甲流/nz 病毒/n]/nz 很可能/nz 随着/p 人类/n 交往/vn 而/cc 到处/d 传播/vn 。/w “/w 不过/c ，/w 这种/r 情况/n 应该/v 不会/v 出现/vn 在/p H7N9/x 的/ude1 传播/vn 中/f 。/w ”/w 她/rr 说/v 。/w 
过年/vi 勿忘/nz 家禽/n 消费/vn 安全/an 
其实/d ，/w 蔡皓东/nr 更/d 担心/v [春节/t 期间/f]/nz 家禽/n 消费/vn 带来/v 的/ude1 H7N9/x 感染/v 风险/n 。/w 因为/c 国人/n 过年/vi 有/vyou 宰/v 鸡/n 杀/v 鸭/ng 的/ude1 习惯/n ，/w 喜欢/vi 购买/v 活鸡/n 活/v 鸭/ng 。/w 
“/w 我/rr 前/f 几天/mq 刚/d 给/p 我/rr 南方/s 的/ude1 姑姑/n 打电话/vi ，/w 让/v 她/rr 别去/nz 菜市场/n 买/v 活鸡/n 活/v 鸭/ng ，/w 以防/v 感染/vn 禽流感/nhd 。/w ”/w 蔡皓东/nr 对/p 记者/nnt 说/v ，/w 她/rr 的/ude1 劝诫/v 有些/rz 晚/tg ，/w 因为/c 她/rr 姑姑/n 刚/d 买/v 完/vn 活鸡/n ，/w 而且/c 还/d 自喜/nz 于/p 禽流感/nhd 导致/v 的/ude1 鸡/n 鸭/ng 价格/n 下跌/vi 。/w 
蔡皓东/nr 指出/v ，/w 老百姓/n 对/p 禽流感/nhd 的/ude1 认识/vn 不足/an ，/w 缺乏/v 防/v 控/vn 意识/n 和/cc 知识/n 。/w “/w 尤其/d 是/vshi 老年人/n ，/w 由于/p 常/d 去/vf 菜市场/n ，/w 与/cc 禽类/n 接触/v 的/ude1 机会/n 更多/ad 。/w 目前/t 的/ude1 报告/n 病例/n 中/f 老人/n 居多/vi ，/w 就是/v 这个/rz 原因/n 。/w ”/w 
因此/c ，/w [防/v 控/v 禽流感/nhd]/nz 的/ude1 根本/a 仍/d 在于/v 减少/vn 与/cc 活/v 禽/ng 的/ude1 接触/vn 。/w 蔡皓东/nr 和/cc 冯子健/nr 均/d 建议/n ，/w 尽量/d 去/vf 超市/nis 买/v 白条鸡/nz 等/udeng 已/d 宰杀/v 过/uguo 的/ude1 家禽/n ，/w 不要/d 去/vf 活/v 禽/ng 市场/n ，/w 不要/d 自己/rr 宰/v 鸡/n 杀/v 鸭/ng 。/w 鸡肉/nf 、/w 鸡蛋/nf 等/udeng 禽类/n 产品/n 加热/vi 煮熟/v 后/f ，/w 仍/d 可以/v 放心/vn 食用/vn 。/w 冯子健/nr 还/d 建议/n ，/w 在/p 不能/v 彻底/ad 阻断/v H7N9/x 在/p 禽/ng 间/f 的/ude1 传播/vn 以及/cc 长期/d 关闭/v 活/v 禽/ng 市场/n 的/ude1 情况下/nz ，/w 可/v 借鉴/vn 香港/ns 1997年/t 发生/v H5N1/x 禽流感/nhd 后/f 的/ude1 管理/vn 经验/n ，/w 在/p 活/v 禽/ng 市场/n 的/ude1 禽/ng 和/cc 人/n 的/ude1 界面/n ，/w 建立/v 起/vf 物理/n 的/ude1 隔离/vn 阻断/v ，/w 使/v 鸡粪/nz 、/w 宰杀/v 过程/n 中/f 的/ude1 污物/n 不会/v 污染/vn 整个/b [市场/n 环境/n]/nz 。/w 
