人民网/nz 1月22日/t 电/n 近期/t 众多/a 明星/nnd 选择/v 海岛/ns 办/v 婚礼/n 、/w 度蜜月/nz ，/w 带动/v 了/ule [海岛/ns 旅游/vn]/nz 热/a 。/w 据/p 国内/s 在线/vn 旅游服务/v 商/v [携程/nz 旅行网/nz]/nz 统计/vn ，/w 1月/t 海岛/ns 游客/n 量/n 暴涨/vi ，/w 明星/nnd 举行/v 婚礼/n 的/ude1 海岛/ns 尤其/d 热门/a ，/w [春节/t 期间/f]/nz 一些/mq 热门/a 海岛游/nz 线路/n 的/ude1 预订/vn 人数/n 同比/n 去年/t 增长/v 一倍/mq 以上/f 。/w 携程/nz 还/d 通过/p 对/p 2013年/t 数十万/m 海岛游/nz 订单/n 的/ude1 分析/vn 统计/vn ，/w 评选/vn 出/vf 全球/n 十大/mq 婚礼/n 蜜月/n 海岛/ns ：/w 马尔代夫/nsf 、/w 毛里求斯/nsf 、/w 普吉岛/ns 、/w 夏威夷/nsf 、/w 巴厘岛/nsf 、/w 关岛/nsf 、/w 苏梅岛/nr 、/w 沙巴/ns 、/w 长滩岛/nz 、/w 兰卡威/ns 。/w 
据/p 旅行社/nis 反应/vn ，/w 国内/s 游客/n 参加/v 海岛游/nz 主要/b 是/vshi [二/m 三十/m 岁/qt]/mq 的/ude1 年轻/a 群体/n ，/w [70/m %/w 以上/f]/mq 选择/v 自由行/nz 产品/n 出行/vi 。/w 除了/p 东南亚/nsf 的/ude1 海岛/ns ，/w 中国/ns 游客/n 海岛游/nz 越来越/d 远/a ，/w 越来越/d 高端/nz ，/w 非洲/nsf 毛里求斯/nsf 、/w [美国/nsf 夏威夷/nsf]/ns 、/w 斐济/ns 也/d 有/vyou 游客/n 选择/v 。/w 现在/t 预订/v 淡季/n 的/ude1 [旅游/vn 产品/n]/nz 比/p 春节/t 出行/vi 要/v 省/n [数千/m 元/q]/mq ，/w 一条/mq 上海/ns 出发/vi 的/ude1 巴厘岛/nsf 6日4/t 晚/tg 自由行/nz ，/w [往返/vi 机票/n]/nz 加上/v 酒店/nis ，/w 起价/n 只/d 需要/v [3600/m 多元/b]/mq 。/w 普吉岛/ns 在/p 淡季/n 人均/a [5000/m 元/q]/mq 以下/f ，/w [3/m 月份/n]/mq 最低/a 价格/n 3000/m ～/w [4000/m 元/q]/mq ，/w 马尔代夫/nsf 的/ude1 蜜月岛/nz Meeru/x 人均/a 只/d 需要/v 9000/m ～/w [10000/m 元/q]/mq ，/w 就/d 可以/v 去/vf 一趟/mq ，/w 在/p 特卖/nz 时/ng 价格/n 甚至/d 会/v 低/a 至/p [七/m 八千/m 元/q]/mq 。/w 
