人民网/nz 澳门/ns 1月22日/t 电/n （/w 记者/nnt 苏宁/nr ）/w [澳门/ns 旅游局/nis]/nt 局长/nnt 文绮华/nr 今天/t 宣布/v ，/w 去年/t 入境/vi 旅客/n [2900/m 多/a 万/d 人次/qv]/mq ，/w 比/p 前年/t [同期/f 增长/v]/nz 4%/m 。/w 今年/t 的/ude1 首要/b 工作/vn 是/vshi 配合/v 做好/v [亚太/b 经/p 合/v 组织/n]/nt 旅游/vn 部长会议/n 。/w 
[澳门/ns 旅游局/nis]/nt 今天/t 举行/v 年度/n [记者/nnt 招待会/n]/nz ，/w 文绮华/nr 局长/nnt 在/p 会上/n 介绍/v 说/v ，/w 据/p 初步/d 资料/n 显示/v ，/w 去年/t [2900/m 多/a 万/d 人次/qv]/mq 的/ude1 入境/vn 旅客/n 中/f ，/w 来自/v [大中华/nz 地区/n]/nz 的/ude1 旅客/n 超过/v [2600/m 多/a 万/d 人次/qv]/mq ，/w 比/p 上/f 年/qt 增长/v 5%/m ，/w 内地/n 、/w 香港/ns 和/cc 台湾/ns 仍然/d 位居/v 前/f [三/m 大/a]/mq 客源/n 地/ude2 ，/w 内地/n 旅客/n 去年/t 达到/v [1800/m 多/a 万/d 人次/qv]/mq ，/w 增幅/n 达/v [一/d 成/v]/mq ，/w 而/cc 其中/rz 44%/m 来自/v 广东/ns 。/w 国际/n 旅客/n 方面/n ，/w 旅客/n 总数/n 下降/vi 3%/m ，/w 但/c 俄罗斯/nsf 市场/n 表现/v 较好/d ，/w 增长/v 13%/m 。/w 去年/t 来/vf 澳/b 旅客/n 中/f ，/w 留宿/v 旅客/n 超过/v 1400万/m ，/w 占/v 旅客/n 总数/n 的/ude1 49%/m ，/w 比/p 上/f 年/qt 增长/v 5%/m 。/w 去年/t 1-9/m 月/n 的/ude1 总/b 旅客/n 消费/vn 为/p [373/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 10.7%/m 。/w 
据介绍/nz ，/w 澳门/ns 目前/t 现有/v 酒店/nis [102/m 间/f]/mq ，/w 其中/rz [46/m 间/f]/mq 为/p [经济型/nz 酒店/nis]/nz ，/w 总共/d 提供/v [28800/m 间/f]/mq 客房/n ，/w 其中/rz [1500/m 间/f]/mq 为/p 经济型/nz 客房/n 。/w 
根据/p 联合国/nt [世界/n 旅游/vn 组织/n]/nt 的/ude1 排名/vn ，/w 澳门/ns 去年/t 国际/n 旅客/n 入境/vi 数目/n 位居/v 全球/n [第/m 20/m 位/q]/mq ，/w 亚太/b 区/n 排名/vi [第/m 5/m 位/q]/mq ；/w 旅游/vn 收益/n 方面/n 澳门/ns 位居/v 全球/n [第五/m 位/q]/mq ，/w 亚太/b 排名/vi 第二/m 。/w 
