点击/v 进入/v 视频/n 访谈/vn 
【/w 编者按/n 】/w 香港/ns ，/w 是/vshi 汇集/v 中西/n 的/ude1 “/w [美食/n 之/uzhi 都/d]/nz ”/w 。/w 大小/n 食肆/n 林立/vi ，/w [进口/vn 食品/n]/nz 种类/n 繁多/a ，/w 却/d 极少/d 发生/v [食品/n 安全/an]/nz 事件/n ，/w 香港/ns 是/vshi 如何/ryv 做到/v 的/ude1 ？/w 人民网/nz 记者/nnt 采访/v 监察/vn 香港/ns 食物/nf 安全/an 的/ude1 [香港/ns 特区/n 政府/nis]/nt [食物/nf 环境/n 卫生署/nz]/nto [食物/nf 安全/an 中心/nis]/nt ，/w 负责/v 风险评估/gi 及/cc 传达/v 方面/n 的/ude1 首席/n 医生/nnt 杨子桥/nr 介绍/v 了/ule 有关/v 经验/n 。/w 
[香港/ns 食物/nf 安全/an 中心/nis]/nt 成立/vi 于/p 2006年/t ，/w 吸纳/v 了/ule 来自/v 公共卫生/nz 领域/n 内/f 不同/a 的/ude1 专业/n 团队/n ，/w 包括/v 医生/nnt 、/w [卫生/an 督察/vn]/nz 、/w 兽医师/nnt 、/w 食物/nf 科学家/nnt 、/w 化验师/nz 、/w 营养师/nnt 等/udeng 。/w 中心/nis 的/ude1 工作/vn 有/vyou [三/m 大/a]/mq 类/q ，/w 分为/v 风险评估/gi 、/w [风险/n 管理/vn]/nz 和/cc 风险/n 交流/vn 。/w 
“/w 风险评估/gi 提供/v 有关/vn [食品/n 安全/an]/nz 的/ude1 科学/n 数据/n ，/w 为/p [风险/n 管理/vn]/nz 和/cc 风险/n 交流/vn 提供/v 科学/n 依据/n 。/w 风险/n 交流/vn ，/w 是/vshi [双向/b 交流/vn]/nz ，/w 通过/p 不同/a 平台/n 给/p [食品/n 安全/an]/nz [利益/n 相关/vn 者/k]/nz 提供/v 信息/n ，/w 同时/c 亦/d 要/v 了解/vn [利益/n 相关/vn 者/k]/nz 的/ude1 关注/vn 。/w ”/w 
作为/p 负责/v 风险评估/gi 及/cc 传达/v 方面/n 的/ude1 首席/n 医生/nnt ，/w 杨子桥/nr 具体/a 介绍/v 了/ule 风险评估/gi 和/cc 风险/n 交流/vn [两/q 方面/n]/mq 工作/vn 机制/n 。/w 
杨子桥/nr 介绍/v ，/w 中心/nis 每年/r 会/v 从/p 进口/vn 、/w 批发/vn 和/cc 零售/v 层面/n 化验/vn 超过/v [六/m 万/d 个/q]/mq 食品/n 样本/n ，/w 做出/v 各类/r [科学/n 分析/vn]/nz 和/cc 评估/vn ，/w 从/p 抽验/v 结果/n 来看/u ，/w 香港/ns 食品/n 的/ude1 合格率/n 非常/d 高/a ，/w 达/v [99/m %/w 以上/f]/mq 。/w 
“/w 在/p 风险/n 交流/v 层面/n ，/w 我们/rr 致力于/v 建立/vn [食品/n 安全/an]/nz [利益/n 相关/vn 者/k]/nz ，/w 尤其/d 是/vshi 政府/nis 、/w 企业/n 和/cc 消费者/n [三/m 方面/n]/mq ，/w 的/ude1 [伙伴/n 关系/n]/nz ，/w ”/w 杨子桥/nr 说/v ，/w 中心/nis 建立/v 了/ule 特定/b 沟通/v 平台/n ，/w 如/v 食物/nf 安全/an [专家/nnt 委员会/nis]/nis 、/w 业界/n 咨询/v 论坛/n 、/w 消费者/n 联系/v 小组/nis ，/w 务求/v 达致/nz [双向/b 交流/vn]/nz ﹔/w 中心/nis 又/d 通过/p 在/p 官网/n 发布/v 有关/vn [食品/n 安全/an]/nz 方面/n 的/ude1 信息/n ，/w 并/cc 积极/ad 利用/v 新媒体/nz 将/d 信息/n 传达/v 给/p 专家/nnt 、/w 业界/n 人士/n 和/cc 消费者/n ，/w 一方面/c 让/v [利益/n 相关/vn 者/k]/nz 得到/v [最新/a 信息/n]/nz ，/w 保障/v 信息/n 的/ude1 高度/d 透明/a ，/w 另一方面/c 也/d 接受/v 各界/rz 的/ude1 监督/vn 。/w 
与/cc 内地/n 治理/v 食品/n 的/ude1 机制/n 不同/a ，/w 香港/ns 涉/vg 食物/nf 安全/an 事件/n 的/ude1 大部份/nz 环节/n 均/d 由/p [食品/n 安全/an]/nz 中心/nis 来/vf 处理/vn 。/w 杨子桥/nr 说/v ，/w 中心/nis 负责/v 风险评估/gi 、/w [风险/n 管理/vn]/nz 和/cc 风险/n 交流/vn [三/m 方面/n]/mq 工作/vn 的/ude1 同事/n 每天/r 都会/n 开会/vi ，/w 保持/v 密切/ad 沟通/v 。/w “/w 包括/v 对/p 违反/v [食品/n 安全/an 法/n]/nz 例/n 的/ude1 行为/n 进行/vn 检控/nz 工作/vn ，/w 都/d 由/p [食品/n 安全/an]/nz 中心/nis 负责/v 。/w 惩罚/v 力度/n 会/v 视/vg 违反/v 法例/n 的/ude1 [具体/a 情况/n]/nz 来/vf 定/v ，/w 最高/a 会/v 罚款/vn 5万/m 港币/n ，/w 罚/v 6个月/t 监禁/v ，/w 但/c 定罪/vi 及/cc 实际/n 的/ude1 惩罚/vn 则/d 由/p 法庭/nis 来/vf 作出/v ，/w 就/d 以往/t 经验/n 来看/u ，/w 监禁/v 情况/n 比较/d 少/a 。/w ”/w 
杨子桥/nr 说/v ，/w 从/p 多年/mq 实践/vn 来看/u ，/w 香港/ns 发生/v 的/ude1 严重/a [食品/n 安全/an]/nz 事件/n 并不/d 常见/a 。/w “/w 因为/c 就/d 香港/ns 的/ude1 [食品/n 企业/n]/nz 来说/uls ，/w 一旦/d 出现/v 违例/vi 行为/n ，/w 除/p 罚款/vi 外/f ，/w 声誉/n 受损/vi 才/d 是/vshi 最/d 严重/a 的/ude1 。/w 在/p 香港/ns ，/w 所有/b 从事/vi [食品/n 行业/n]/nz 的/ude1 商人/nnt ，/w 都/d 必须/d 注册/vn 登记/v 营业执照/n 。/w 做生意/nz 不是/c 做/v [一/d 单/b]/mq 、/w [两/q 单/b]/mq ，/w 出现/v 一次/mq 问题/n ，/w 会/v 对/p 往后/t 的/ude1 生意/n 做成/v 负面/b 的/ude1 影响/vn 。/w ”/w 
杨子桥/nr 重申/v ，/w 提高/v [食品/n 安全/an]/nz 水平/n 需要/v 长期/d 努力/ad 。/w 任何/rz 地方/n 都/d [可能/v 发生/v]/nz [食品/n 安全/an]/nz 事件/n ，/w 重要/a 的/ude1 是/vshi 政府/nis 、/w 企业/n 、/w 市民/n [三/m 方面/n]/mq 行动起来/v [共同/d 努力/ad]/nz ，/w 保障/v 食物/nf 安全/an 。/w （/w 记者/nnt 杨成/nr 杨牧/nr 赵艳红/nr 李智勇/nr ）/w 
人民网/nz 记者/nnt 走进/v 香港/ns [系列/n 报道/v]/nz 之一/rz ：/w 香港/ns 创新/vi 技术/n 让/v 莫高窟/ns “/w 活/v ”/w 起来/vf 
导读/vn ：/w 香港/ns ，/w 一直/d 被/pbei 视为/v 亚洲/ns “/w 创意/n 之/uzhi 都/d ”/w 。/w 信息/n 流通/vn 自由/a 、/w [法律/n 制度/n]/nz 健全/v 、/w 资金/n 储备/vn 雄厚/a ，/w 让/v 香港/ns 成为/v 创意/n 人才/n 汇聚/v 、/w 创新/vi 技术/n 诞生/vi 和/cc [创意/n 产业/n 发展/vn]/nz 的/ude1 绝佳/nz 场所/n 。/w 人民网/nz 年度/n 赴/v 港/n 主题/n 采访/v 的/ude1 其中/rz [一/d 站/vi]/mq 来到/v [香港/ns 城市/n 大学/nis 创意/n 媒体/n 学院/nis]/nt 。/w 这/rzv 所/usuo 学院/nis 创造性/n 地/ude2 使用/v 数字/n [3/m D/x]/mq 技术/n ，/w 将/d 谢绝/v 公众/n 参观/v 的/ude1 [敦煌/ns 莫高窟/ns]/ns [220/m 号/q]/mq 窟/ng 重新/d 呈现/v 在/p 世人/n 面前/f 。/w 【/w 详细/a 】/w 
人民网/nz 记者/nnt 走进/v 香港/ns [系列/n 报道/v]/nz 之/uzhi 二/m ：/w 爱心/n 接力/vn 让/v 香港/ns 充满/v 发展/vn 活力/n 
导读/vn ：/w 香港/ns ，/w 是/vshi 一个/mq 人口/n 组成/v 多元化/vn 的/ude1 社会/n 。/w 过往/vn 数十年/mq 人口/n 组成/v 大部分/n 来自/v 新/a 移民/n ，/w 他们/rr 整体/n [平均/a 年龄/n]/nz [30/m 岁/qt]/mq 。/w 虽然/c 近年/t 新/a 移民/n 问题/n 备受/v 关注/vn ，/w 但/c 新/a 来/vf 港/n 人士/n 仍/d 被/pbei 视为/v 香港/ns 未来/t 发展/vn 的/ude1 生力军/n 。/w 香港/ns 有/vyou 很多/m 社/n 福/n 机构/n 努力/ad 帮助/v 新/a 移民/n 早日/d 融入/v 本地/rzs 社会/n ，/w [香港/ns 新家园/nz 协会/nis]/nt 就是/v 其中/rz 之一/rz 。/w 【/w 详细/a 】/w 
人民网/nz 记者/nnt 走进/v 香港/ns [系列/n 报道/v]/nz 之/uzhi 三/m ：/w [香港/ns 交易所/nis]/nt 的/ude1 转型/vn 升级/vi 与/cc 发展/vn 
导读/vn ：/w 香港/ns ，/w 与/cc 纽约/nsf 及/cc 伦敦/nsf 齐名/vi ，/w 是/vshi 世界/n [三/m 大/a]/mq 主要/b 金融中心/nis 之一/rz 。/w 2013年/t ，/w 恰逢/v H/x 股/q 上市/vn [20/m 周年/q]/mq ，/w 也/d 是/vshi 港交所/nz [2013/m -/w 2015/m 年/qt]/mq 战略规划/gi 实施/v 的/ude1 第一年/t 。/w 探访/v [香港/ns 交易所/nis]/nt 是/vshi 人民网/nz 记者/nnt “/w 2013/m 走进/v 香港/ns ”/w 主题/n 采访/v 的/ude1 重要/a [一/d 站/vi]/mq 。/w 【/w 详细/a 】/w 
人民网/nz 记者/nnt 走进/v 香港/ns [系列/n 报道/v]/nz 之/uzhi 四/m ：/w 陈繁昌/nr ：/w 欢迎/v 内地/n 学生/nnt 来/vf 科大/nis 
导读/vn ：/w 有/vyou 22年/t 的/ude1 历史/n [香港/ns 科技/n 大学/nis]/ntu ，/w 已/d 连续/a 三年/t 蝉联/v [英国/ns 高等教育/n 调查/vn 公司/nis]/nt QuacquarelliSymonds/x (/w QS/x )/w 亚洲/ns 最佳/z [大学/nis 排行榜/n]/nz 榜首/n 。/w 人民网/nz 年度/n 赴/v 港/n 主题/n 采访/v 的/ude1 其中/rz [一/d 站/vi]/mq 走进/v [香港/ns 科技/n 大学/nis]/ntu 校园/n ，/w 专访/vn 该校/r 掌门人/nnt —/w —/w 校长/nnt 陈繁昌/nr 教授/nnt 。/w 【/w 详细/a 】/w 
人民网/nz 记者/nnt 走进/v 香港/ns [系列/n 报道/v]/nz 之/uzhi 五/m ：/w 食/v 环/n 署/ng 谈/v 小贩/nnd 管理/vn ：/w 执法/vn 与/cc 沟通/v 双管齐下/vl 
导读/vn ：/w [香港/ns 特区/n 政府/nis]/nt [食物/nf 环境/n 卫生署/nz]/nto （/w 以下/f 简称/v “/w 食/v 环/n 署/ng ”/w ）/w 是/vshi 香港/ns 负责/v 管理/vn 小贩/nnd 及/cc 处理/v 小贩/nnd 牌照/n 事宜/n 的/ude1 主要/b 部门/n ，/w 近日/t ，/w 食/v 环/n 署/ng 向/p 人民网/nz 介绍/v 香港/ns 管理/v 小贩/nnd 的/ude1 相关/vn 方法/n 。/w 【/w 详细/a 】/w 

