微博/n 截图/vn 
人民网/nz 北京/ns 1月22日/t 电/n （/w 田雪/nr ）/w 1月20日/t ，/w 广东省/ns 河源市/ns 连平县/ns 发生/v 一宗/mq 致/v [3/m 人/n]/mq 死亡/vi 的/ude1 故意/d 放火/vi 案件/n 。/w 随后/d ，/w 网上/s 传出/v “/w [连平/ns 公安/n 消防/b 大队/nis]/nt 出警/v 慢/a 、/w 不/d 救人/vi ”/w 等/udeng 传言/n 。/w 对此/d ，/w 昨日/t ，/w 广东省/ns [河源市/ns 连平县/ns 公安局/nis]/nt 官方/n 微博/n 对/p 出警/v 时间/n 及/cc 救援/v 问题/n 作出/v 澄清/vn ，/w 请/v 网民/gi 勿/d 以/p 谣传/v 谣/ng 。/w 
20日/t 凌晨/t 3时/t 许/v ，/w [连平县/ns 公安局/nis]/nto 110/m 接/v 报警/vn 称/v 连平县/ns 城南/f 华里/q [3/m 号/q]/mq 店铺/n 起火/vi 。/w 接/v 报警/vn 后/f ，/w [连平县/ns 公安局/nis 指挥/v 中心/nis]/nt 指令/n 元/q 善/ag 派出所/nis 、/w 县/n [公安/n 消防/b 大队/nis]/nt 赶赴/v 现场/s 开展/v 灭火/vn 救援/vn ，/w 元/q 善/ag 派出所/nis 和/cc 消防大队/nis 到达/v 现场/s 展开/v 灭火/vn 救援/vn 。/w 
之后/f ，/w 网上/s 有/vyou 质疑/vn 声称/v “/w 连平/ns 消防/b 出警/v [三十/m 分钟/qt]/mq 才/d 到达/v 现场/s ”/w 。/w 连平/ns 公安/n 作出/v 澄清/vn ：/w 根据/p 河源市/ns 消防/b 119/m 指挥中心/nis 接警/v 电话/n 记录单/nz 显示/v ，/w 接警/v 电话/n 时间/n 是/vshi 1月20日/t 凌晨/t 3点16分29秒/t ，/w [连平/ns 消防/b 中队/nis]/nt 接警/v 后/f 迅速/ad 派出/v [3/m 台/q]/mq 消防车/n 赶赴/v 现场/s ，/w 消防车/n 经过/p [南街/ns 口/n 绿洲/n 药业/nis 店/n]/nt 门/n 的/ude1 时间/n 为/p 凌晨/t 3点23分12秒/t （/w 有/vyou 路口/n 的/ude1 治安/n [视频/n 监控/vn]/nz 为/p 证/n ）/w ，/w [绿洲/n 药业/nis]/nt 与/cc 火灾/n 现场/s 的/ude1 距离/n 不到/v [100/m 米/q]/mq ，/w 到达/v 火灾/n 现场/s 的/ude1 时间/n 约/d [7/m 分钟/qt]/mq ，/w 并未/d 出现/v “/w 当时/t 因为/c 道路/n 堵塞/v 所以/c 才/d 会/v 迟/a [三十/m 分钟/qt]/mq ”/w 的/ude1 情况/n 。/w 
另外/c ，/w 连平/ns 公安/n 对/p 网/n 传/v “/w 一名/mq 妇女/n 在/p 窗口/s 无助/a 的/ude1 招手/vi ，/w 死/v 在/p 窗边/nz ”/w 消息/n 作出/v 回应/vn ，/w 其/rz 表示/v ：/w “/w 消防/b 中队/nis 官兵/nnd 到达/v 现场/s 后/f ，/w 发现/v 一楼/nz 火势/n 已经/d 处于/v 猛烈/a 燃烧/v 阶段/n ，/w 并/cc 蔓延/vi 到/v 二/m 、/w [三/m 楼/n]/mq 窗口/s 。/w [消防/b 官兵/nnd]/nz 迅速/ad 展开/v 灭火/vn 和/cc 疏散/v 救援/vn 群众/n ，/w [二/m 楼/n]/mq 以上/f 的/ude1 群众/n 在/p 火灾/n 发生/v 后/f 就/d 已经/d 从/p 后/f 楼梯/n 全部/m 疏散/v 到/v 安全/an 区域/n ，/w [消防/b 官兵/nnd]/nz 经/p 询问/v 在场/vn 群众/n 以及/cc 楼上/s 疏散/v 下来/vf 的/ude1 人员/n ，/w 均/d 不/d 清楚/a 一楼/nz 是否/v 有/vyou 人员/n 被困/v 。/w 火场/n 清理/v 发现/vn 的/ude1 [3/m 具/vg]/mq 尸体/n 均/d 在/p 一楼/nz 店铺/n ，/w 而/cc 一楼/nz 仅/d 设有/v 一道/d 卷闸门/nz （/w 处于/v 开启/vn 状态/n ）/w ，/w 并未/d 开设/v 其它/rz 对外/vn 门窗/n 。/w 经/p 事后/f 调查取证/v ，/w 火灾/n 第一/m 报警/vn 人/n 发现/v 火情/n 时/ng 火势/n 已经/d 很大/d ，/w 也/d 并未/d 发现/v 现场/s 有/vyou 人员/n 求救/vi 。/w ”/w 
