[十二/m 名/q]/mq 女子/n ，/w [十二/m 种/q]/mq 命运/n 。/w 《/w 红楼梦/n 》/w 里/f [太虚/nz 幻境/n]/nz 薄命/z 司/ng 里/f 记录/v 的/ude1 [十二/m 金钗/nz]/nz ，/w 每个人/mq 都/d 有/vyou [上流/b 社会/n]/ns 的/ude1 贵族/n 家世/n 背景/n ，/w 但是/c 优渥/nz 的/ude1 生活/vn [无法/v 改变/v]/nz 她们/rr 的/ude1 结局/n ，/w 最终/d “/w 三春/nz 去/vf 后/f 诸芳/nr 尽/vi ，/w 各自/rr 须/d 寻/v 各自/rr 门/n ”/w 。/w 充满/v 文艺/n 气息/n 的/ude1 名著/n 《/w 红楼梦/n 》/w 是/vshi 难得/a 的/ude1 经典/n ，/w 隐藏/v 在/p 这/rzv 经典/n 背后/f 的/ude1 [十二/m 金钗/nz]/nz 黑/a 历史/n ，/w 正在/d 《/w 醉/v 红楼/n 》/w 的/ude1 世界/n 中/f 悄然/d 上演/v 。/w 
林黛玉/nr ：/w 淡定/nz 小姐/n 引领/v 葬花/nz 风潮/n 
《/w 醉/v 红楼/n 》/w 里/f 的/ude1 林黛玉/nr ，/w 一/m 出场/vi 就/d 被/pbei 玄墓/nz 的/ude1 妖怪/n 们/k 绑架/v 了/ule ，/w 在/p 没有/v 索要/v 赎金/n 的/ude1 情况下/nz ，/w 贾府/nr 担心/v 贼人/n 撕票/v ，/w 于是/cc 重金/n 雇佣/v 主角/nnt 前去/v [英雄/n 救/v 美/b]/nz 。/w 朴实/a 的/ude1 主角/nnt 就/d 这样/rzv 带着/vn 懵懂/v 的/ude1 小/a 宠物/n 冲进/vf 了/ule 妖魔/n 遍地/vi 的/ude1 玄墓/nz ，/w 一路/mq 打飞/nz 挡路/vi 的/ude1 小/a 怪/a 后/f ，/w 终于/d 发现/v 了/ule 在/p 妖魔/n 重兵/n 看守/n 下/f 坐/v 在/p 角落/n 淡定/nz 看书/vi 的/ude1 林黛玉/nr ，/w 之后/f 护送/v 小姐/n 回/v 府/ng 此/rzs 为/p 后话/n 。/w 谁想/nz 这位/r 仙人/n 一般/ad 的/ude1 林妹妹/nr 不甘/v 贾府/nr 禁锢/vn ，/w 在/p 金陵/ns 城中/ns 掀起/v 了/ule 葬花/nz 风潮/n ，/w 男女老少/n 纷纷/d 效法/v ，/w 前往/v 贾/nz 府/ng 后院/n 葬花/nz ，/w 一/m 时间/n 金陵/ns 花凋/nz ，/w 人/n 人/n 争抢/v 落花/n ，/w 堪比/nz 抢/v 金争银/nr 。/w [名人/n 效应/n]/nz ，/w 由此/d 可见一斑/vl 。/w 
王熙凤/nr ：/w 呛/vi 口/n 辣/a 妻/ng 踏平/v [三/m 生/v]/mq 河底/nz 
王熙凤/nr ，/w 贾琏/nr 之/uzhi 妻/ng ，/w 金陵/ns 四/m 大家/rr 王家/nz 的/ude1 小姐/n 。/w 为人处事/nz 也/d 十分/d 圆滑/a 周到/a ，/w [图/n 财/n 害命/nz]/nz 的/ude1 事/n 也/d 是/vshi 干/v 过/uguo 的/ude1 。/w 但/c 世人/n 只/d 道/qv 凤姐/nz 之/uzhi 毒辣/a ，/w 却/d 很少/ad 体味/v 凤姐/nz 心中/s 之/uzhi 苦/a 。/w 贾琏/nr 的/ude1 花心/n ，/w 在/p 金陵/ns 城中/ns 无人/b 不知/v 。/w 《/w 醉/v 红楼/n 》/w 官府/n 前/f 的/ude1 悬赏/vn 榜文/n 中/f 经常/d 见到/v 王熙凤/nr 悬赏/v 捉拿/v 勾引/v 其/rz 夫/ng 的/ude1 狐狸精/n ，/w 凤姐/nz 很/d 生气/a ，/w 后果/n 相当/d 严重/a 。/w 另外/c 一件/mq 囧/n 事/n 就是/v 让/v 街头巷尾/n 八卦/n 至今/d 的/ude1 [三/m 生/v]/mq 河/n 怪/a 事件/n ，/w 由于/p 执念/nz 过/uguo 深/a 而/cc 被/pbei 妖魔/n 控制/vn 的/ude1 凤姐/nz 前男友/nz 不幸/a 沦为/v 河/n 妖/n ，/w 主角/nnt 不辞辛劳/vl 拖着/nz 凤姐/nz 翻山越岭/vl 前往/v 平复/vi 怨念/nz ，/w 踏遍/v [三/m 生/v]/mq 河底/nz ，/w 最后/f 终于/d 助/v 河/n 妖/n 前往/v 冥府/n [轮回/vi 转世/vi]/nz 。/w 
贾元春/nr ：/w 昔日/t 贵妃/nnd 变身/nz 智慧/n 神/n 宠/v 
原著/n 中/f ，/w 贾府/nr 可以/v 说/v 是/vshi “/w 荣/ag 也/d 元春/nz 、/w 败/vi 也/d 元春/nz ”/w ，/w 因/p 贾元春/nr 入/v 宫/ng 为/p 妃/ng 而/cc 达到/v 家族/n 势力/n 鼎盛/z 时期/n ，/w 也/d 因为/c 元春/nz 最后/f 暴病/n 而/cc 亡/vg 而/cc 由/p 荣耀/an 转为/v 衰败/vn 。/w 如今/t ，/w 这位/r 大名鼎鼎/vl 的/ude1 贾家/nz 大小姐/nz 在/p 《/w 醉/v 红楼/n 》/w 的/ude1 人气/n 长盛/nz ，/w 已经/d 超越/v [十二/m 金钗/nz]/nz 之/uzhi 首/q 的/ude1 黛/ng 钗/ng 。/w 当/p 温文尔雅/vl 的/ude1 王妃/nnd 变成/v 魔/ag 攻/v 暴力/n 宠/v ，/w 没有/v 比/p 这个/rz 更/d 黑/a 历史/n 的/ude1 ！/w 元春姐/nr 你/rr 身兼/v [致命/vi 伤害/vn]/nz 增加/v 、/w 魔/ag 攻/v 增加/vn 、/w 所/usuo 受/v 伤害/vn 减少/v 、/w 死亡/vi 有/vyou 几率/n 复活/vi 技能/n ，/w 在/p 战场/n 上/f 如此/rzv 霸气/an 暴力/n ，/w 皇上/nnd 知道/v 吗/y ？/w 

