人民网/nz 北京/ns 1月22日/t 电/n （/w 唐嘉艺/nr ）/w 据/p 北京/ns 组/n 工/n 网/n 消息/n ，/w 21日/t ，/w [中共/n 北京/ns 市委/nis 组织部/nis]/nt 对/p 王健/nr 进行/vn 任/v 前/f 公示/n 。/w 王健/nr ，/w 现任/v [北京市/ns 广播/vn 电影/n 电视局/nis 电影/n 管理处/nis]/nt 处长/nnt ，/w 拟提/vn 名为/v [中国/ns 电影/n 博物馆/nis]/nt 副馆长/nnt 人选/n 。/w 
公示/n 全文/n 如下/vi ：/w 
王健/nr 
现任/v [北京市/ns 广播/vn 电影/n 电视局/nis 电影/n 管理处/nis]/nt 处长/nnt 
拟提/vn 名为/v [中国/ns 电影/n 博物馆/nis]/nt 副馆长/nnt 人选/n （/w 试用期/n 一年/mq ）/w 
男/b ，/w [54/m 岁/qt]/mq （/w 1959年6月/t 生/v ）/w ，/w 汉族/nz ，/w 河北/ns 安/ag 新人/n ，/w 1982年9月/t 入党/vi ，/w 1978年4月/t 参加/v 工作/vn ，/w [中央/n 党校/nis]/nt [经济/n 管理/vn 专业/n]/nz 在职/vn 大学/nis ，/w 经济师/nnt 。/w 
曾任/v 北京市/ns 音像/n 管理/v [稽查/vn 大队/nis]/nto 队长/nnt ，/w [北京市/ns 广播/vn 电视局/nis 执法/vn 监督/vn 办公室/nis]/nt 主任/nnt 、/w [政策/n 法规/n 处/n]/nz 处长/nnt 。/w 2009年7月/t 任/v 现职/n 。/w 
公示/n 时间/n ：/w 1月21日/t 至/p 1月27日/t 。/w 
公示/n 期间/f ，/w 任何/rz 单位/n 和/cc 个人/n 均可/v 通过/p 来电/n 、/w 来信/n 、/w 来访/vi 等/udeng 方式/n 向/p [市委/nis 组织部/nis]/nz 反映/v [公示/n 对象/n]/nz 在/p 德/b 、/w 能/v 、/w 勤/a 、/w 绩/ng 、/w 廉/ag 等/udeng 方面/n 存在/v 的/ude1 [有关/vn 问题/n]/nz 。/w 
[联系/v 电话/n]/nz ：/w [12380/m 转/v]/mq 963089416/m （/w 传真/n ）/w 
联系/v 地址/n ：/w 东城区/ns 台基/n 厂/n 大街/n [3/m 号/q]/mq [北京/ns 市委/nis 组织部/nis]/nt 举报/v 中心/nis （/w 邮编/n ：/w 100743/m ）/w 
[网上/s 举报/vn]/nz ：/w [北京/ns 市委/nis 组织部/nis]/nt “/w 12380/m ”/w 举报/v 网站/n （/w http/x ：/w //w //w www/x ./w bj12380/x ./w gov/x ./w cn/x ）/w 
[反映/v 情况/n]/nz 和/cc 问题/n 应/v 实事求是/vl ，/w 客观/a 公正/a 。/w 为/p 便于/v 核实/vn 、/w 反馈/vn 有关/v 情况/n ，/w 提倡/v 反映/vn 人/n 提供/v 真实/a 姓名/n 、/w [联系/v 方式/n]/nz 或/c 工作/vn 单位/n 。/w 我们/rr 将/d 严格遵守/v 工作/vn 纪律/n ，/w 履行/v [保密/vn 义务/n]/nz 。/w 
特此/d 公示/n 。/w 
[中共/n 北京/ns 市委/nis 组织部/nis]/nt 
2014年1月21日/t 
更多/ad 频道/n 原创/b 
更多/ad 人事/n 任免/vn 
[热点/n 新闻/n]/nz ：/w 
[陕西/ns 渭南/ns]/ns 一/m 科长/nnt 6年/t 捞钱/vi 5000余万/m 敛财/vi “/w 路线图/n ”/w 曝光/vi 
浙江/ns 一/m 基层/n 公务员/nnt 欲/d 辞职/vi ：/w 我/rr 变成/v 了/ule 自己/rr 曾/d 讨厌/v 的/ude1 人/n 
“/w 小/a 三/m ”/w 上门/vi “/w 逼宫/nz ”/w 原配/n 不/d 同意/v 离婚/vn 火场/n 丧生/vi 
浙江/ns ：/w 厨师/nnt [疏通/v 下水道/n]/nz 发现/v [2/m 根/n]/mq 人/n 骨/ng 牵/v 出/vf [90/m 后/f]/mq 杀人案/n 
高清/n 图集/n ：/w 
高清/n ：/w 甘肃/ns 永昌/nz 戈壁/n 养牛/v “/w 神话/n ”/w 拖欠/v 上/f 千/m 农民工/nnd 工资/n 调查/vn 
高清/n ：/w 春运/n 食品/n “/w 零/m ”/w 距离/n 接触/v 
高清/n ：/w 山东/ns 一/m 公司/nis 备/v [52/m 台/q]/mq 轿车/n 奖励/v [优秀/a 员工/n]/nz 价值/n 超/v 650万/m 
高清/n ：/w 四川/ns 一/m 国企/n 首批/n 公务车/nz 拍卖/vn 落幕/vi 324/m 台车/n [名花/n 有/vyou 主/ag]/nz 
