中新网/nz 太原/ns 1月21日/t 电/n (/w 李鹏飞/nr )/w 有/vyou 煤/n 企/ng 经营者/nnt 反映/v ，/w [山西省/ns 煤炭厅/nis]/nt 仍/d 在/p 年检/n 中央/n 已/d 明令/vd 废除/v 的/ude1 煤炭/n 经营/v 资格证/nz ，/w 对此/d 该/rz 厅/n [经济/n 运行/vn 处/n]/nz 处长/nnt 郑武民/nr 解释/v 称/vn ，/w 取消/v 该/rz 证/n 后/f ，/w 中央/n 还/d 未/d 出台/vi 新的/a [管理/vn 办法/n]/nz ，/w 目前/t 处于/v 过渡期/n ，/w 暂时/d 沿用/v 旧法/nz 。/w 
2013年6月29日/t 全国人大/nto 修改/v 后/f 的/ude1 《/w 煤炭法/n 》/w 已经/d 废除/v 煤炭/n [生产/vn 许可证/n]/nz 和/cc 煤炭/n 经营/v 资格证/nz ，/w [20/m 多/a 天/qt 前/f]/mq 刚刚/d 在/p [山西省/ns 煤炭厅/nis]/nt 年检/n 了/ule 煤炭/n 经营/v 资格证/nz 的/ude1 山西/ns 某/rz 要求/n 匿名/vn 的/ude1 [煤炭/n 企业/n]/nz 主/ag 不满/an ，/w “/w 已经/d 废除/v 了/ule ，/w 为什么/ryv 还要/d 年检/n ？/w ”/w 
负责/v 年检/n 的/ude1 [经济/n 运行/vn 处/n]/nz 处长/nnt 郑武民/nr 解释/v ，/w [国家/n 能源局/nis]/nto 在/p 2013年12月8日/t 发布/v 了/ule 《/w [国家/n 能源局/nis]/nto 关于/p 建立/v 煤矿/nis 生产能力/n 登记/vn 和/cc 公告/n 制度/n 的/ude1 通知/n 》/w 国/n 能/v 煤炭/n [/w 2013/m ]/w [476/m 号/q]/mq 文件/n 后/f ，/w 才/d 解决/v 了/ule 煤炭/n [生产/vn 许可证/n]/nz 取消/v 后/f 如何/ryv 监管/vn 、/w 服务/v 煤/n 企/ng 的/ude1 问题/n ，/w 结束/v 了/ule 过渡期/n 。/w 
郑武民/nr 说/v ，/w 煤炭/n 经营/v 资格证/nz 也/d 面临/v 这样/rzv 的/ude1 问题/n ，/w 目前/t 正处于/v 证件/n 审批/vn 已/d 取消/v 和/cc 中央/n 还/d 没有/v 出台/vn 新的/a 《/w 煤炭/n 经营/vn 监管/v 办法/n 》/w 之间/f 的/ude1 空档/nz 期/qv ，/w 只能/v 沿用/v 旧/a 的/ude1 [管理/vn 办法/n]/nz ，/w “/w 相信/v 很快/d 就/d 能/v 出台/vn 。/w ”/w 
[山西省/ns 煤炭厅/nis]/nt 政法/n 处处/d 长武/ns 玉/n 祥/ag 表示/v ，/w 中央/n 取消/v 了/ule 煤炭/n 生产/vn 和/cc 经营/vn 的/ude1 事前/t 审批/vn ，/w 但/c 并非/v 意味着/v [煤炭/n 企业/n]/nz 生产/vn 和/cc 经营/vn 不/d 需要/v 监管/vn 了/ule ，/w 而是/c 要/v 加强/vn 事/n 中/f 、/w 事后/f 的/ude1 监管/vn 、/w 服务/vn ，/w 新的/a 《/w 煤炭/n 经营/vn 监管/v 办法/n 》/w 即使/c 解决/v 此/rzs 问题/n ，/w 再则/c ，/w 煤炭厅/nis 只能/v 执行/vn 政策/n 履行/v 职权/n ，/w 并/cc 无/v 制定/vn 设立/v 或/c 撤销/v 哪项/nz 审批/v 权/n 的/ude1 权力/n 。/w (/w 完/vi )/w 
