本报/rz 1月21日/t 讯/ng （/w 记者/nnt 高潮/n 通讯员/nnt 代龙超/nr 陈大铭/nr ）/w 本/rz 想/v 着/uzhe 春节/t 前/f 贩毒/vn 赚/v 一笔/mq 钱/n 回家过年/v ，/w 没想到/nz 却/d 被/pbei 边防/n 民警/nnt 抓获/v 。/w 东方/s 感/vg 城/n [边防/n 派出所/nis]/nis 15日/t 在/p 感城镇/ns 抓获/v 一名/mq 贩卖/v 毒品/n 人员/n 和/cc 一名/mq 吸食/v 毒品/n 人员/n 。/w 
14日/t ，/w 该/rz 所/usuo 接到/v 辖区/n 一名/mq 群众/n 举报/vn 称/v ，/w 一名/mq [40/m 岁/qt]/mq 左右/f 的/ude1 男子/n 经常/d 在/p [感城镇/ns 民富/nz 加油站/nis]/nt 附近/f 鬼鬼祟祟/al ，/w [形迹/n 可疑/a]/nz ，/w 可能/v 是/vshi 在/p 贩卖/v 毒品/n 。/w 民警/nnt 走访/v 核实/vn 后/f ，/w 当日/t 上午/t 在/p 加油站/nis 附近/f 蹲点/vi 守候/v ，/w 15日/t 上午/t 9时/t 许/v ，/w 该/rz 男子/n 与/cc 另一/m 男子/n 王/n 某/rz 进行/vn 疑似/nz [毒品/n 交易/vn]/nz 时/ng ，/w 被/pbei 民警/nnt 控制/vn ，/w 当场/d 缴获/v 约/d [0/m ./w 9/m 克/q]/mq 海洛因/n 。/w 
经/p 审讯/vn ，/w 男子/n 邓/nz 某/rz 对/p 其/rz 贩卖/v 毒品/n 的/ude1 事实/n 供认不讳/vl 。/w 
目前/t ，/w 邓某/nr 已/d 被/pbei [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w 王/n 某/rz 被/pbei [行政/n 拘留/v]/nz 15日/t 并/cc 被/pbei [强制/vd 戒毒/vn]/nz 2年/t 。/w 
