这/rzv 是/vshi 1月21日/t 拍摄/v 的/ude1 [三峡/ns 大坝/n]/nz 。/w 当日/t ，/w [三峡/ns 水库/n]/nz 水位/n 跌破/v [170/m 米/q]/mq ，/w 从/p [正常/a 蓄水/vi 位/q]/nz [175/m 米/q]/mq 下降/vi [5/m 米/q]/mq 。/w 自/p 去年/t 底/f 长江/ns 进入/v 枯水期/t 以来/f ，/w [三峡/ns 水库/n]/nz 按/p 国家/n 防/v 总和/n 长江/ns 防总/n 安排/v ，/w 加大/v 出/vf 库/n 流量/n ，/w 水库/n 水位/n 平稳/a 消落/nz ，/w 已/d 释放/v 1/5/m 的/ude1 有效/a [防洪/vn 库容/n]/nz ，/w 累计/vd 实施/v 生态/n 补/v 水/n 约/d [45/m 亿/m 立方米/q]/mq ，/w 有效/a 缓解/v [长江/ns 中下游/n]/nz 用水/n [紧张/a 局势/n]/nz 。/w 新华社/nt 记者/nnt 肖艺九/nr 摄/vg 
