原/b [广西/ns 壮族/nz 自治区/n 国资委/nz]/nt 副主任/nnt 潘世庆/nr ，/w 现任/v [柳钢/nr （/w 集团/nis ）/w 公司/nis]/nt 董事长/nnt 、/w 党委/nis 书记/nnt （/w 资料/n 图/n ）/w 
公开/ad 资料/n 显示/v ，/w 潘世庆/nr 生于/v 1965年/t ，/w 为/p 研究生/nnt 学历/n ，/w [工学/n 硕士/nnt]/nz ，/w 工程师/nnt ，/w 此次/rz 工作/vn 变动/vn 前任/b [广西/ns 国资委/nz]/nt 副主任/nnt 、/w 党委/nis 委员/nnt ，/w 协助/v 负责/vn 办公室/nis 工作/vn ，/w 负责/v [企业/n 改革/vn]/nz 改组/v 发展/vn 、/w [社会/n 事业/n]/nz [资产/n 管理/vn]/nz 等/udeng 方面/n 工作/vn 。/w 
[值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 2013年12月2日/t ，/w [广西/ns 纪委/nnt]/nt 官方/n 微博/n 称/v ，/w “/w [广西/ns 柳州/ns]/ns 钢铁/n (/w 集团/nis )/w 董事长/nnt 、/w 党委/nis 书记/nnt 梁景理/nr [涉嫌/v 严重/a 违纪/vn]/nz ，/w 自治区/n 纪委/nnt 决定/v 对/p 其/rz 立案/vi 检查/vn 。/w ”/w 梁景理/nr 是/vshi 继/vg [马钢/nr 集团公司/nis 党委/nis]/nt 副书记/nnt 赵建明/nr 之后/f ，/w 2013年/t 第二位/mq 被/pbei 调查/vn 的/ude1 [钢铁/n 行业/n]/nz [国企/n 高/a 管/v]/nz 。/w 
[柳钢/nr 集团/nis]/nt 官网/n 资料/n 显示/v ，/w 该/rz 集团/nis 始建于/v 1958年/t ，/w 是/vshi 立足/vi 钢铁/n 主业/n 、/w [多元化/vn 经营/vn]/nz 的/ude1 国家/n 特大型/b [钢铁/n 联合/vd 企业/n]/nz ，/w 也/d 是/vshi 中国/ns 华南/ns 、/w [西南/ns 地区/n]/nz 最大/gm 的/ude1 [钢铁/n 联合/vd 企业/n]/nz ，/w 具备/v 年产/vn 钢/n [1000/m 万吨/q]/mq 的/ude1 能力/n ，/w 年/qt [主营/n 业务/n 收入/n]/nz 达/v [500/m 亿元/q]/mq 以上/f 。/w 截至/v 2011年末/t ，/w 该/rz 集团/nis [资产/n 总额/n]/nz [361/m ./w 41/m 亿元/q]/mq ，/w 在/p 册/q 职工/nnt 总人数/nz 为/p [15000/m 人/n]/mq ，/w 钢材/n 产量/n 达/v [1038/m 万吨/q]/mq ，/w 实现/v [营业/vn 总收入/n]/nz 超/v [550/m 亿元/q]/mq ，/w 利税/n [18/m 亿元/q]/mq 。/w 2007年2月27日/t ，/w [柳钢/nr 股份/n]/nz 在/p 上证所/n 上市/vn 。/w 目前/t ，/w [柳钢/nr 集团/nis]/nt 主要/b 生产/v 冷轧板/nz 、/w 热轧板/nz 、/w [中/f 厚钢板/nz]/nz 、/w 棒/ng 线材/n 、/w [中小型/b 型钢/n]/nz 等/udeng [系列/n 产品/n]/nz ，/w 应用于/v 汽车/n 、/w 家电/n 、/w [石油/n 化工/n]/nz 、/w [机械/n 制造/vn]/nz 、/w 能源/n 交通/n 、/w 建筑/n 装潢/n 、/w [金属/n 制品/n]/nz 、/w 核电/n 、/w 电子/n 仪表/n 等/udeng 行业/n 。/w 
据统计/nz ，/w 从/p 2013年12月/t 以来/f ，/w 先后/d 有/vyou [首钢/n 集团/nis]/ntc 、/w [河北/ns 钢铁/n 集团/nis]/ntc 、/w [安阳钢铁/nrf 集团/nis]/ntc 和/cc [宝钢/n 集团/nis]/ntc ，/w 以及/cc [柳钢/nr 集团/nis]/nt 一把手/nnt 出现/v 更换/vn 。/w 
