1月22日/t ，/w 在/p 阜阳市/ns [宁/ag 老庄镇/ns]/ns 肖营村/ns ，/w 电力/n 工人/nnt 在/p 进行/vn 变压器/n 增容/vn 改造/vn 。/w 春节/t 临近/v ，/w 安徽省/ns 阜阳市/ns 200多万名/m 外出/vi 务工人员/nnd 陆续/d 返乡/vi 过年/vi 。/w 空调/n 、/w 电磁炉/nz 等/udeng 大功率/b 家用电器/n 的/ude1 集中/vn 使用/v ，/w 给/p 当地/s 农村/n 电网/n 造成/v 负荷/n 压力/n 。/w 为/p 提高/v 农村/n 电网/n 的/ude1 供电/vn 能力/n ，/w [阜阳/ns 供电/vn 公司/nis]/ntc 提前/vd 启动/v 农/ng 网/n 改造/vn 升级/vi ，/w 满足/v [春节/t 期间/f]/nz 农村/n 用电/n 需求/n 。/w 新华社/nt 记者/nnt 刘军喜/nr 摄/vg 
