[新疆/ns 神华/nz 矿业/nis 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 原/b 董事长/nnt 刘波坤/nr 涉嫌/v 贪污/vn 、/w 受贿/vi 、/w [挪用/v 公款/n]/nz 共计/v 3600余万元/m ，/w 市/n [二/m 中/f]/mq 院/n 一审/b [数罪/nz 并/cc 罚/v]/nz 判处/v 其/rz 有期徒刑/n 20年/t 。/w 宣判/v 后/f ，/w 刘波坤/nr 向/p [北京市/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 提出/v 上诉/vn 。/w 昨天/t ，/w 市/n 高院/n 对/p 此案/r 作出/v [终审/n 判决/vn]/nz ，/w 市/n 高院/n 认为/v 一审/b 法院/nis 依法/d 对/p 在案/vi 扣押/v 房产/n 以及/cc 对/p 刘波坤/nr 所/usuo 犯/v 数罪/nz 处罚/vn 均/d 无/v 不当/a ，/w 终审/n 裁定/v [驳回/v 上诉/v]/nz ，/w [维持/v 原判/n]/nz 。/w 
现年/n [58/m 岁/qt]/mq 的/ude1 刘波坤/nr 出生/vi 在/p 河北/ns ，/w [大学/nis 文化/n]/nz ，/w 曾任/v [北京市/ns 国土/n 资源/n 遥感/n 公司/nis]/nt [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 、/w [执行/v 董事/nnt]/nnt 、/w 总经理/nnt ，/w [新疆/ns 神华/nz 矿业/nis 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 、/w 董事长/nnt ，/w [湖南省/ns 北/f 遥/ag 中/f 讯/ng 达/v 防伪/vn 技术/n 有限公司/nis]/nt [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 、/w [执行/v 董事/nnt]/nnt 。/w 
2011年3月23日/t ，/w 刘波坤/nr 因/p 涉嫌/v [挪用/v 公款/n 罪/n]/nz 被/pbei [北京市/ns 公安局/nis]/nto [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 检/ng 方/q 指控/v ，/w 刘波坤/nr 涉嫌/v 贪污/vn 690万余元/m ，/w 受贿/vi 152万余元/m 。/w 此外/c ，/w 在/p 2005年2月/t 至/p 2008年11月/t 间/f ，/w 刘波坤/nr 挪用/v [2762/m 万元/q]/mq 公款/n 用于/v 个人/n 购买/v 别墅/n 、/w 玉石/n ，/w 投资/vn 或/c 借予/nz 他人/rr 用于/v 投资/vn 经营/vn 。/w （/w 记者/nnt 李铁柱/nr ）/w 
