原/b 标题/n ：/w 肥城/ns 一/m 轿车/n 小区/n 中/f 自燃/vn 瞬间/n 面目全非/al 因/p 线路/n 老化/vi 引起/v 
民警/nnt 正在/d 对/p 现场/s 进行/vn 隐患/n 排查/v 
齐鲁网/nr 1月22日/t 讯/ng （/w 通讯员/nnt 马兴/nr 强盛/a 绍凯/nr ）/w 1月17日/t 上午/t 11时/t 左右/f ，/w 肥城/ns 市民/n 钱/n 先生/n 开车/vi 到/v 龙山/ns 小区/n 串门/vi ，/w [十几/m 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 钱/n 先生/n 发现/v 停车/vn 位置/n 升起/v 浓烟/n ，/w 出门/vi 一/m 看/v ，/w 没想到/nz 轿车/n 前/f 盖/v 处/n 起火/vi ，/w 钱/n 先生/n 随即/d 拨打/v 了/ule 110/m 和/cc 119/m 求救/vi 。/w 
[消防/b 人员/n]/nz 到达/v 现场/s 后/f 很快/d 就/d 将/d 火/n 扑灭/v ，/w 但/c 车子/n 已经/d 烧/vi 的/ude1 面目全非/al 。/w 经/p 民警/nnt [现场/s 勘查/vn]/nz 和/cc 调查/vn 访问/vn ，/w 初步/d 认定/v 为/p 车辆/n 线路/n 老化/vi 引起/v 的/ude1 大火/n 。/w 
据/p [消防/b 人员/n]/nz 介绍/v ，/w 冬季/t 车辆/n 自燃/vn 并不/d 鲜见/v ，/w 部件/n 老化/vi 可能/v 导致/v [汽车/n 自燃/vn]/nz ，/w 车主/n 应/v 经常/d 对/p 易燃/a 部位/n 如/v 发动机/n 、/w 油路/n 、/w 电路/n 等/udeng [进行/vn 检查/vn]/nz 保养/vn ，/w 并/cc 配备/v 灭火器/n 。/w 
[消防/b 人员/n]/nz 还/d 提醒/v 广大/b 车主/n ，/w 日常/b 应/v 注意/vn [车辆/n 保养/vn]/nz ，/w 确保/v 车辆/n 性能/n 良好/a ，/w 线路/n 、/w 电路/n 和/cc 油路/n 正常/a ；/w 出行/vi 前/f 也/d 应/v 检查/vn 车况/n ，/w 及时/ad [发现/v 问题/n]/nz ，/w 避免/v 自燃/vn 等/udeng 意外/a 发生/v 。/w 
(/w 来源/n :/w 齐鲁网/nr )/w 
