[农产品/n 期货/n]/nz 经历/n “/w 一日游/l ”/w 行情/n 
受/v 国务院/nt 《/w 关于/p 深化/v [农村/n 改革/vn]/nz 加快/v 推进/vn [农业/n 现代化/vn]/nz 的/ude1 [若干/m 意见/n]/nz 》/w 的/ude1 促进/vn ，/w 本/rz 周一/t 农产品/n [期货/n 价格/n]/nz 一度/d 全线/n 走高/nz 。/w 但/c 由于/p 中国/ns [春节/t 前夕/f]/nz ，/w 市场/n 资金/n 匮乏/vi 、/w 观望/v 氛围/n 浓厚/a ，/w 周二/t ，/w 多数/a 农产品/n 品种/n 的/ude1 价格/n 再次/d 回落/vi ，/w 经历/n 了/ule 名副其实/vl 的/ude1 “/w 一日游/l ”/w 行情/n 。/w 其中/rz 棕榈油/n 1405日/t 跌/v 0.57%/m ，/w 至/p [5888/m 元/q]/mq //w 吨/q ；/w 豆粕/nz 跌/v 0.71%/m ；/w 菜籽油/nf 跌/v 0.97%/m 。/w 
[中国/ns 国际/n 期货/n]/nz （/w 广州/ns ）/w 的/ude1 招/v 泳/vg 勤/a 认为/v ,/w [农产品/n 期货/n]/nz 产品/n 与/cc [国际/n 市场/n]/nz 、/w 美洲/nsf 气候/n 的/ude1 关系/n 更加/d 密切/ad ，/w 并非/v 只/d 受/v 中国/ns 政策/n 的/ude1 影响/vn ，/w 投资者/nnd 需要/v 全部/m 考虑/v 其后/f 市/n 走势/n ，/w 目前/t 美联储/j 政策/n 、/w [国际/n 市场/n]/nz 均/d 面临/v 不/d 确定/v ，/w 建议/n 多/a 看/v 少/a 动/v 。/w 
