原/b 标题/n ：/w 重庆/ns 3月/t 建/v “/w 第1/m 高楼/n ”/w ：/w 比/p [第/m 2/m 高/a]/mq [2/m 米/q]/mq [100/m 部/q]/mq 电梯/n 
大楼/n 模拟/v 图/n 
大楼/n 模拟/v 图/n 
[470/m 米/q]/mq 
观景/nz 高度/d 约/d [720/m 米/q]/mq 
[重庆/ns 晚报/n]/nz 讯/ng 重庆/ns 第一/m 高楼/n ，/w [470/m 米/q]/mq 世界/n 花/n 3月/t 动工/vi 。/w 昨日/t ，/w [重庆/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 从/p [华城/nr 富丽/a 地产/n 开发/vn 有限公司/nis]/nt 获悉/v ，/w 江北嘴/nz [重庆/ns 国际/n 金融/n 中心/nis]/nt ，/w 作为/p 重庆市/ns 十大/mq [城市/n 功能/n]/nz 开发/v 项目/n 的/ude1 世界/n 花/n 拟/v 计划/n 在/p 3月/t 开工/vi 建设/vn ，/w 预计/v 2016年/t 完成/v 副/b 塔/n 和/cc 商业/n 层/qv 部分/n ，/w 整个/b 大楼/n 计划/n 在/p 4年/t 后/f 建成/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 江北嘴/nz 世界/n 花/n 是/vshi 我市/r 十大/mq [城市/n 功能/n]/nz 开发/v 项目/n 之一/rz ，/w 与/cc 朝天门/ns [来福士/nr 广场/n]/nz 、/w 化龙桥/nz [嘉陵/ns 帆影/n]/nz 、/w 弹子石/nz CBD/x 等/udeng 项目/n 一起/s ，/w 今年/t 将/d 加快/v 建设/vn 进度/n 。/w 
2012年/t ，/w [重庆/ns 华城/nr 富丽/a 地产/n 开发/vn 有限公司/nis]/nt ，/w 成功/a 竞拍/nz 到/v 位于/v 江北嘴/nz 核心/n 中央/n 的/ude1 A13/x 地块/n ，/w 计划/n 修建/v [80/m 万/d 方/q]/mq 重庆/ns 江北嘴/nz [国际/n 金融/n 中心/nis]/nt ，/w 建/v 重庆/ns 第一/m 高楼/n 。/w 
据悉/v ，/w 化龙桥/nz 在/p 建/v 的/ude1 [嘉陵/ns 帆影/n]/nz [建筑/n 高度/d]/nz 是/vshi [468/m 米/q]/mq ，/w 世界/n 花/n 高/a 出/vf 了/ule [2/m 米/q]/mq 。/w 
[重庆/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 吴娟文/nr [重庆/ns 华城/nr 富丽/a 地产/n 开发/vn 有限公司/nis]/nt 供/vi 图/n 
世界/n 花/n 
重庆/ns 锦上添花/vl 
主楼/n 像/v 一朵/mq [盛开/v 莲花/n]/nz 
昨日/t ，/w [重庆/ns 华城/nr 富丽/a 地产/n 开发/vn 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 陈勇/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 拿下/v 地块/n 后/f ，/w 他们/rr 联合/v 美国/nsf 一家/n [国际/n 知名/a]/nz 设计公司/nis ，/w 先后/d 共/d 设计/vn 了/ule [三/m 个/q]/mq 版本/n ，/w 最后/f 选定/v 世界/n 花/n 这个/rz 设计/v 版本/n 。/w 主楼/n 世界/n 花/n 楼高/nz [470/m 米/q]/mq ，/w 总共/d [101/m 层/qv]/mq ，/w 是/vshi 目前/t 重庆市/ns 第一/m 高楼/n ，/w 西部/f 第一/m 高楼/n ，/w 也/d 是/vshi 世界/n [第七/m 大/a]/mq 高楼/n ，/w “/w 叫/vi 世界/n 花/n ，/w 是因为/c 楼顶/n 外观/n 像/v 一朵/mq 盛开/v 的/ude1 莲花/n ，/w 另一个/mq 寓意/n 就是/v 为/p 重庆/ns 锦上添花/vl 。/w ”/w 
记者/nnt 从/p 效果图/nz 上/f 看到/v ，/w 世界/n 花/n 屹立/vi 在/p 建筑群/n 之中/f ，/w 绝对高度/nz 显得/v 很/d 耀眼/a ，/w 楼顶/n 的/ude1 莲花/n 无论/c 从/p 哪个/ry 角度/n 看/v ，/w 都/d 是/vshi 正立/gp 面/nf 。/w 内部/f 的/ude1 细节/n 上/f ，/w 从/p 走廊/n 到/v 墙体/n ，/w 也/d 都/d 绘制/v 或/c 雕刻/n 着/uzhe 莲花/n 。/w 
爱情/n 花/n 
上帝/n 主持/v 婚礼/n 
顶楼/n [800/m ㎡/w]/mq 空中/s 殿堂/n 
在/p 中国/ns 的/ude1 传统/n [民族/n 文化/n]/nz 中/f ，/w 花/n 象征/n 着/uzhe 美好/a ，/w 除了/p 高楼/n 叫/vi 世界/n 花/n 外/f ，/w 内部/f 也/d 孕育/v 着/uzhe 其他/rzv 主题/n 的/ude1 花/n 。/w 
陈勇/nr 向/p 记者/nnt 展示/v 了/ule 一张/mq 顶层/f 的/ude1 效果图/nz ，/w 是/vshi 一个/mq [教堂/n 婚礼/n]/nz 图/n ，/w 内部/f 建筑/n 以/p 白色/n 为主/vi ，/w 墙/n 柱/ng 上/f 还/d 雕刻/n 有/vyou 各种/rz 花形/nz 、/w 花纹/n 。/w 
屋顶/n 有/vyou 800多平方米/m 的/ude1 空间/n ，/w 将/d 修建成/nz 花瓣/n 型/k 的/ude1 白色/n 空中/s 殿堂/n 。/w “/w 在/p 最/d 高处/s ，/w 让/v 上帝/n 为/p 你/rr 主持/v 婚礼/n 。/w ”/w 陈勇/nr 说/v ，/w 这里/rzs 将/d 会/v 成为/v 城市/n 婚庆/n 、/w 宴会/n 、/w 盛典/n 的/ude1 最佳/z 场所/n 。/w 喜欢/vi 浪漫/a 的/ude1 年轻人/n 可以/v 在/p 这里/rzs 制造/vn 各种/rz 浪漫/a ：/w 夏天/ns ，/w 可以/v 在/p 殿堂/n 中/f 撒/v 花瓣/n ；/w 冬天/t ，/w 可以/v 制造/vn 雪花/n 飘散/v 的/ude1 效果/n 。/w 
8%/m 坡度/n 
沿着/p 通天路/nz 
车/n 开/v 到/v 花园/n 平台/n 
要/v 到达/v 商业/n 层/qv ，/w 除了/p 电梯/n ，/w 还/d 可/v 从/p [中央/n 公园/n]/nz 直接/ad 开车/vi 上/f 到/v 商业/n 层/qv 的/ude1 花园/n 平台/n （/w [第/m 7/m 层/qv]/mq ）/w ，/w 这/rzv 条/q 道路/n 叫/vi 通天路/nz ，/w 8%/m 的/ude1 坡度/n 。/w 
海洋/n 花/n 
穿越/v [海底/n 世界/n]/nz 
[5/m 层/qv]/mq 长/a [15/m 米/q]/mq 水族馆/nis 
世界/n 花/n 的/ude1 负/vn 一层/mq 到/v [4/m 层/qv]/mq 是/vshi 回/v 字形/n 的/ude1 时尚/n 天街/nz ，/w 有/vyou 两个/mq 主题/n 中/f 庭/ng ：/w 海洋/n 中/f 庭/ng 和/cc 天幕/n 中/f 庭/ng 。/w 
其中/rz ，/w 以/p 垂直/v [观光/vn 电梯/n]/nz 为/p 核心/n ，/w 横向/n 延伸/v [15/m 米/q]/mq 、/w 竖/v 向/p 延伸/v 到/v 顶/v ，/w 将/d 修建/v 一个/mq [海洋/n 水族馆/nis]/nt 。/w 用/p 钢化玻璃/n 维和/vn 封闭/v ，/w 配置/v 海豚/n 等/udeng 观赏鱼/n 。/w 
在/p 天花板/n 上/f ，/w 以/p 海洋/n 喷绘/nz 结合/v LED/x ，/w 打造/v 穿越/vn [海底/n 世界/n]/nz 。/w “/w 如果/c 是/vshi 坐/v [观光/vn 电梯/n]/nz ，/w 经过/p 这/rzv 几层/nz 时/ng ，/w 就/d 会/v 感觉/n 置身/v [海底/n 世界/n]/nz ；/w 如果/c 是/vshi 在/p 电梯/n 外/f 的/ude1 商业街/n ，/w 可以/v 边/k 逛街/vi ，/w 边/k 观赏/v ，/w 和/cc 海洋生物/n 一起/s 漫步/v 。/w ”/w 陈勇/nr 说/v 。/w 
与/cc 海洋/n 中/f 庭/ng 相对/d 的/ude1 是/vshi 天幕/n 中/f 庭/ng ，/w 从/p 底层/n 以/p 编制/v 状/ng 的/ude1 网状/n 钢结构/nz 延伸/v 至/p 顶层/f ，/w 看上去/v 像/v 一个/mq 巨大/a 的/ude1 网/n ，/w 把/pba 天空/n 罩住/nz 。/w 到/v 了/ule 夜晚/n ，/w 在/p 灯光/n 的/ude1 点缀/vn 下/f 形成/v 神秘/a 的/ude1 璀璨/z 星光/n 。/w 
水上花/nz 
游人/n 划船/vi 进出/v 
[500/m 米/q]/mq 运河/n 天街/nz 
你/rr 能/v 想象/vn ，/w 在/p 商业/n 楼里/nz 可以/v 划船/vn 吗/y ？/w 世界/n 花/n 的/ude1 商业/n [第五/m 层/qv]/mq ，/w 有/vyou 一条/mq [500/m 米/q]/mq 长/a 的/ude1 运河/n 天街/nz ，/w 可以/v 在/p 里面/f 划船/vi 。/w 
这/rzv 一层/mq 高/a [9/m 米/q]/mq ，/w 主要/b 是/vshi 电影/n 层/qv 。/w 中间/f 的/ude1 人工/b 运河/n 还有/v [一/d 叶/ng 小舟/n]/nz ，/w 游人/n 可以/v 乘船/vn 游览/v 。/w 此外/c ，/w 人工/b 运河/n 两边/f 的/ude1 建筑/n 还/d 浓缩/v 了/ule [英国/ns 大本钟/nz]/nz 、/w [美国/nsf 白宫/ns]/nz 、/w 威尼斯/nsf 教堂/n 、/w [悉尼/ns 歌剧院/nis]/nt 等/udeng 世界/n 经典/n 元素/n ；/w 世博会/n 中国馆/n 、/w 三/m 重檐/n 宫殿/n 等/udeng 中式/b 元素/n ，/w 让/v 人/n 走到/vf 这里/rzs 就/d 像/v 游览/vn 了/ule 世界/n ，/w 是/vshi 都市/n 一日游/l 的/ude1 不错/a 选择/v 。/w 
[100/m 多部/mq]/mq 电梯/n 
一个/mq 电梯井/nz 
设/v 子母/nz 电梯/n 
[101/m 层/qv]/mq ，/w 除了/p 有/vyou [5/m 层/qv]/mq 是/vshi 商业/n ，/w 其他/rzv 都/d 是/vshi 写字楼/n ，/w 电梯/n 就/d 成/v 了/ule 一个/mq 大/a 问题/n 。/w 
陈勇/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 在/p 这个/rz 未来/t 的/ude1 西部/f 第一/m 高楼/n 里/f ，/w 有/vyou [100/m 多部/mq]/mq 电梯/n ，/w [30/m 几个/mq]/mq 电梯井/nz 。/w 
一个/mq 电梯/n 井里/nz 有/vyou 两台/mq 电梯/n ，/w 称为/v 子母/nz 电梯/n ，/w 两台/mq 电梯/n 同时/c 上下/f ，/w 可以/v 缓解/vn 上下班/v 高峰/n 电梯/n 拥挤/a 的/ude1 状况/n 。/w 楼层/n 分为/v 底/f 、/w 中/f 、/w 高层/n ，/w 如果/c 要/v 到达/v 顶层/f ，/w 还/d 需要/v 中间/f 换乘/v 。/w 而/cc 这样/rzv 的/ude1 子母/nz 电梯/n ，/w 一台/mq 就要/d 1000多万元/m 。/w 
“/w 有/vyou 两台/mq [观光/vn 电梯/n]/nz ，/w 不/d 需要/v 换乘/vn ，/w 56秒/t 直接/ad 到达/v [101/m 层/qv]/mq 。/w ”/w 陈勇/nr 说/v 。/w 
另外/c ，/w 陈勇/nr 还/d 告诉/v 说/v 世界/n 花/n 有/vyou [6000/m 多个/mq]/mq 停车位/n 。/w 
[720/m 米/q]/mq 观景/nz 高度/d 
建成/v 后/f 超/v 南山/ns 
越过/v 南山/ns 看/v 茶园/n 
[470/m 米/q]/mq 的/ude1 楼高/nz ，/w 再/d 加上/v 约/d [250/m 米/q]/mq 的/ude1 [海拔/n 高度/d]/nz ，/w 世界/n 花/n 将/d 以/p [720/m 米/q]/mq 左右/f 的/ude1 观景/nz 高度/d ，/w 超过/v [南山/ns 一棵树/mq 观景台/nz]/nz 。/w 
陈勇/nr 说/v ，/w 从/p 理论上/nz 来讲/uls ，/w 站/vi 在/p 世界/n 花/n 楼顶/n ，/w 可以/v 看到/v 主城区/n 大部分/n 地区/n ，/w 将/d 与/cc 一棵树/mq 、/w 两/m 江亭/nr 、/w 洪恩阁/nr 等/udeng 形成/v 多/a 足/a 鼎立/vi 的/ude1 城市/n 观景/nz 地/ude2 。/w 
“/w 甚至/d 可以/v 越过/v 南山/ns 看/v 茶园/n 。/w ”/w 陈勇/nr 分析/vn ，/w 南山/ns 一棵树/mq 是/vshi 众多/a 市民/n 和/cc 外地/s 游客/n 观览/v [山城/n 夜景/n]/nz 的/ude1 首选/vn 去处/n 之一/rz ，/w 据/p 测量/vn ，/w 该/rz 观景台/nz [海拔/n 高度/d]/nz 约/d [460/m 米/q]/mq ，/w 整个/b 南山/ns 的/ude1 [海拔/n 高度/d]/nz 是/vshi 700多米/m ，/w 建成/v 后/f 的/ude1 世界/n 花/n 将/d 比/p 南山/ns 高/a 出/vf 约/d [20/m 米/q]/mq 左右/f 。/w 
重庆/ns 建成/v [10/m 大/a]/mq 高楼/n （/w 根据/p [资料/n 整理/v]/nz ，/w 以/p 主体/n 完工/vi 为准/v ）/w 
1/m 、/w [重庆/ns 环球/n 金融/n 中心/nis]/nt [339/m 米/q]/mq 
2/m 、/w [英利/nrf 国际/n 金融/n 中心/nis]/nt [288/m 米/q]/mq 
3/m 、/w [重庆/ns 宾馆/nis]/ntch [保利/nrf 国际/n 广场/n]/nz [287/m 米/q]/mq 
4/m 、/w 重庆/ns [联合/vd 国际/n 大厦/n]/nz [285/m 米/q]/mq 
5/m 、/w [世界/n 贸易/vn 中心/nis]/nt [283/m ./w 1/m 米/q]/mq 
6/m 、/w 浪/n 高/a 凯悦/nz 大厦/n [258/m 米/q]/mq 
7/m 、/w 浪/n 高/a 会展/n [国际/n 广场/n]/nz [258/m 米/q]/mq 
8/m 、/w 重庆/ns 企业/n 天地/n [2/m 号/q]/mq [246/m 米/q]/mq 
9/m 、/w [上/f 城/n 国际/n]/nz [242/m ./w 4/m 米/q]/mq 
10/m 、/w 新华/n [国际/n 大厦/n]/nz [238/m ./w 6/m 米/q]/mq 
