[中国/ns 水利/n 水电/n 建设/vn 集团/nis]/nt 承建/v 的/ude1 [厄瓜多尔/nsf 科/n]/nt 卡/n 科/n 多—辛克雷/nrf 水电站/nis [施工/vn 现场/s]/nz 。/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 王海林/nr 摄/vg 
核心/n 阅读/v ：/w 
近年来/dl ，/w 中国/ns 在/p 拉美/n 参建/v 的/ude1 [水利/n 水电/n]/nz 项目/n 大幅/d 增加/v 。/w 美国/nsf 非营利/nz 环保/n 机构/n [国际/n 河流/n]/nz 组织/n 中国/ns 项目/n 主任/nnt 格雷斯/nrf 莽/ag 指出/v ，/w 自/p 2010年/t 以来/f ，/w 中国/ns 参与/v 的/ude1 拉丁美洲/nsf [水电/n 开发/vn]/nz 项目/n 显著/ad 增加/v ，/w [中国/ns 水电/n]/nz 企业/n 已经/d 瞄准/v 拉美/n 市场/n 。/w 然而/c ，/w 在/p 拉美/n 地区/n ，/w 欧美/n 标准/n 和/cc 中国/ns 标准/n 之间/f 存在/v 争议/vn 。/w 有关/v 专家/nnt 认为/v ，/w 目前/t ，/w 中国/ns 标准/n 只/d 出现/v 在/p 一些/mq 具体/a 项目/n 上/f ，/w 在/p 国际上/nz 尚未/d 获得/v 普遍/ad 认可/vn 。/w 由于/p 欧美/n 最初/d 的/ude1 [行业/n 标准/n]/nz 中/f 不/d 含/v [中国/ns 元素/n]/nz ，/w 中国/ns 标准/n 的/ude1 推广/vn 也/d 颇/d 有/vyou 难度/n 。/w 对于/p 中/f 企/ng 来说/uls ，/w 在/p 拉美/n 市场/n 不仅/c 要/v 适应/vn 规则/n ，/w 更/d 要/v 参与/vn 到/v 规则/n 制定/v 中/f 去/vf 。/w 核心/n 阅读/v 
在/p 拉美/n 承建/v 水电/n 项目/n 已/d 达/v [22/m 个/q]/mq 
从/p 厄瓜多尔/nsf 首都/n 基多/ns 往/p [东北/ns 方向/n]/nz 沿着/p 盘山/b 公路/n 行驶/vi 约/d [180/m 千米/q]/mq ，/w 便/d 可/v 看到/v [一排/mq 排/v]/mq 蓝白/nz 相间/v 的/ude1 房屋/n ，/w 这/rzv 就是/v 厄瓜多尔/nsf 最大/gm 水电站/nis 科/n 卡/n 科/n 多—辛克雷/nrf （/w CCS/x ）/w 水电站/nis 项目/n 所在地/n 。/w 该/rz 项目/n 由/p [中国/ns 水利/n 水电/n 建设/vn 集团/nis]/nt （/w 以下/f 简称/v “/w [中/f 水电/n 集团/nis]/nt ”/w ）/w 承建/v ，/w 合同额/n 近/a [20/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 装机容量/n [150/m 万/d 千瓦/q]/mq ，/w 建成/v 后/f 将/d 满足/v 厄瓜多尔/nsf 全国/n 1/3/m 的/ude1 [电力/n 需求/n]/nz 。/w 
在/p CCS/x 项目/n 所在地/n ，/w 工地/n 上/f 机器/n 轰鸣/vi ，/w 大坝/n 已/d 见/v 雏形/n 。/w 项目/n 安全/an 部门/n 负责人/nnt 对/p 记者/nnt 介绍/v 道/qv ，/w 公司/nis 注重/v [施工/vn 安全/an]/nz ，/w 会/v 对/p 新/a 进/vf 员工/n 进行/vn 基本/a 安全/an 培训/vn ，/w 每天/r 早班/n 时/ng 会/v 检查/vn 安全帽/n 、/w 靴子/n 、/w 反光/n 服/v 等/udeng 是否/v 配备/vn 齐全/a 。/w 
[中国/ns 葛洲坝/ns 集团/nis]/nt 和/cc [中国/ns 水利/n 电力/n 对外/vn 公司/nis]/ntc 也/d 在/p 厄瓜多尔/nsf 分别/d 承建/v 了/ule 索普拉多拉/nrf 水电站/nis 和/cc TP/x 水电站/nis 等/udeng 。/w 据悉/v ，/w 和/cc 2010年前/t 中/f 企/ng 只/d 承建/v 拉美/n 地区/n [2/m 个/q]/mq 水电/n 项目/n 相比/vi ，/w 目前/t ，/w 中/f 企/ng 在/p 拉美/n 承建/v 的/ude1 水电/n 项目/n 已/d 达/v [22/m 个/q]/mq 。/w 厄瓜多尔/nsf 的/ude1 [11/m 个/q]/mq 水电/n 项目/n 中/f ，/w [7/m 个/q]/mq 由/p [中国/ns 公司/nis]/nt 承建/v 。/w 
美国/nsf 非营利/nz 环保/n 机构/n [国际/n 河流/n]/nz 组织/n 中国/ns 项目/n 主任/nnt 格雷斯/nrf 莽/ag 指出/v ，/w 自/p 2010年/t 以来/f ，/w 中国/ns 参与/v 的/ude1 拉丁美洲/nsf [水电/n 开发/vn]/nz 项目/n 显著/ad 增加/v ，/w [中国/ns 水电/n]/nz 企业/n 已经/d 瞄准/v 拉美/n 市场/n 。/w 厄瓜多尔/nsf 战略/n 协调/v 部长/nnt 波韦达/nrf 在/p 接受/v [本报/rz 记者/nnt]/nz 采访/v 时/ng 指出/v ，/w 中/f 企/ng 有/vyou 技术/n 、/w 能力/n 及/cc 项目/n 执行力/nz 方面/n 的/ude1 优势/n ，/w 厄/b 十分/d 信任/vn 中/f 企/ng ，/w 也/d 愿意/v 同/p 中/f 企/ng 建立/v 发展/vn 关系/n 。/w 
[中国/ns 企业/n]/nz 在/p 拉美/n 地区/n 注重/v 发展/vn 与/cc 当地/s 社区/n 的/ude1 关系/n ，/w 也/d 积极/ad 帮助/v 当地/s 员工/n [改善/v 生活/vn]/nz ，/w 例如/v ，/w 为/p 附近/f 的/ude1 村镇/n 修路/vi 、/w 整修/v 基础设施/gi ，/w 对/p 新/a 员工/n 进行/vn 相关/vn 技术/n 培训/vn ，/w 帮助/v 其/rz 增加/v [就业/vn 机会/n]/nz 等/udeng 。/w 
施行/v 严格/ad 的/ude1 环保/n 和/cc 能源/n 标准/n 
中/f 企/ng 在/p 厄瓜多尔/nsf 实现/v 了/ule 较高/ad 的/ude1 本地化/vn 率/v 。/w [中/f 水电/n 集团/nis]/nt [厄瓜多尔/nsf 分公司/nis 人力/n 资源部/nis]/nt 经理/nnt 米利安/nrf 告诉/v [本报/rz 记者/nnt]/nz ，/w 目前/t 集团/nis 在/p 厄/b 共有/v 员工/n 6000多名/m ，/w 其中/rz ，/w 当地/s 员工/n 就/d 有/vyou 近/a [5000/m 名/q]/mq 。/w 集团/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 佩德罗/nrf 则/d 对/p [本报/rz 记者/nnt]/nz 表示/v ，/w 他/rr 就/d 住在/v 中/f 水电/n 项目/n 所在地/n 附近/f 的/ude1 村子/n 里/f ，/w 项目/n 开始/v 后/f ，/w 村子/n 里/f [大多数/m 人/n]/mq 都/d 有/vyou 了/ule 工作/vn ，/w 也/d 领到/v 了/ule 不错/a 的/ude1 薪水/n ，/w 大多/d 非常/d 满意/v 。/w 
目前/t ，/w 中/f 企/ng 发给/v 厄/b 当地/s 员工/n 的/ude1 [平均/a 工资/n]/nz 都/d 在/p [600/m 美元/q]/mq 左右/f ，/w 远/a 高于/v 当地/s [法律/n 规定/n]/nz “/w 不/d 低于/v [340/m 美元/q]/mq ”/w 的/ude1 每月/r [最低/a 工资/n]/nz 。/w [中/f 水电/n 集团/nis]/nt 的/ude1 司机/nnt 乔治/nrf 的/ude1 月工资/n 为/p [800/m 美元/q]/mq ，/w 足够/v 养活/v 一家人/n ，/w 他/rr 表示/v 非常/d 满意/v 。/w 而/cc 有/vyou 经验/n 的/ude1 [技术/n 工人/nnt]/nz ，/w 每月/r 工资/n 甚至/d 可达/nz [1000/m 美元/q]/mq 以上/f 。/w 
厄瓜多尔/nsf [非政府/b 组织/n]/nz 经济/n 和/cc 社会/n 权利/n 研究所/nis [国际/n 金融/n]/nz 协调员/nnt 宝琳娜·加尔松/nrf 在/p 接受/v [本报/rz 记者/nnt]/nz 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 目前/t ，/w 中资企业/n 承担/v 了/ule 拉美/n 地区/n 主要/b 的/ude1 [水利/n 水电/n 工程/n]/nz 建设/vn ，/w 对/p 拉美/n [水利/n 水电/n]/nz 行业/n 的/ude1 发展/vn 作出/v 了/ule 较大/d 贡献/n 。/w 中资企业/n 用/p [先进/a 技术/n]/nz 帮助/v 拉美/n 大部分/n 国家/n 用/p 上/f 了/ule [可持续/nz 能源/n]/nz ，/w 具有/v [重大/a 意义/n]/nz 。/w 
宝琳娜·加尔松/nrf 指出/v ，/w 中/f 企/ng 一直/d 以/p 严格/ad 的/ude1 环保/n 和/cc 能源/n 标准/n 要求/n 自己/rr 。/w 例如/v ，/w 中国/ns 各/rz 大/a 银行/nis 都/d 针对/p 海外/s 项目/n 明确/a 作出/v 了/ule [绿色/n 信贷/n]/nz 规定/n ，/w 要求/n 相关/vn 企业/n 接受/v 贷款/n 后/f 必须/d 达到/v 当地/s 的/ude1 [环保/n 标准/n]/nz 。/w 其中/rz ，/w 某些/rz 标准/n 甚至/d 超过/v 了/ule 世界银行/ntcb 规定/n 的/ude1 [环保/n 标准/n]/nz 。/w 
[中国/ns 驻/v 厄瓜多尔/nsf 使馆/nis]/nt 经济/n [商务/n 参赞/nnt]/nnt 彭涛/nr 对/p [本报/rz 记者/nnt]/nz 强调/v ，/w 中/f 企/ng 初/f 进入/v 拉美/n 时/ng ，/w 对/p 拉美/n 市场/n 的/ude1 劳工/n 保护/vn 、/w 环境/n 法规/n 等/udeng 尚/d 不/d 熟悉/v ，/w 容易/ad 引起/v 一些/mq 纠纷/n 。/w 今后/t ，/w [中国/ns 公司/nis]/nt 需要/v 提前/vn 做/v 一些/mq “/w 功课/n ”/w 。/w 
应/v 积极/ad 参与/v 当地/s 规则/n 的/ude1 制定/vn 
[CCS/x 水电站/nis]/nt 总经理/nnt 卢西亚诺/nrf 坦言/v ，/w 在/p 水电站/nis [项目/n 前期/f]/nz ，/w 双方/n 需要/v 就/d 施工/vn 标准/n 以及/cc 语言/n 、/w [文化/n 差异/n]/nz 等/udeng 进行/vn 大量/m 沟通/v 。/w 
“/w 施工/vn 标准/n ”/w ，/w 即/v 欧美/n 标准/n 和/cc 中国/ns 标准/n 之间/f 的/ude1 争议/vn 。/w 目前/t ，/w 国际/n 承包/v 业/ng 大多/d 集中/v 在/p 亚洲/ns 、/w 非洲/nsf 、/w 南美洲/nsf 的/ude1 发展中国家/n 和/cc 地区/n ，/w [标准/n 体系/n]/nz 建设/v 水平/n 较低/d ，/w 很多/m 国家/n 和/cc 地区/n 沿用/v [欧美/n 国家/n]/nz 的/ude1 [标准/n 体系/n]/nz ，/w 偏重/v 于/p 为/p 一个/mq 项目/n 制定/v 整体/n 标准/n 。/w 而/cc [中国/ns 公司/nis]/nt 沿用/v 自己/rr 的/ude1 [标准/n 体系/n]/nz ，/w 偏重/v 于/p 对/p 每/rz 一项/mq 产品/n 进行/vn [相关/vn 标准/n]/nz 核定/v 。/w 同时/c ，/w 两者/rzv 的/ude1 施工/vn 工序/n 也/d 有/vyou 很大/d 差异/n 。/w 此外/c ，/w 欧美/n 发达国家/n 的/ude1 [水利/n 水电/n]/nz 产业/n 已经/d 是/vshi [夕阳/n 产业/n]/nz ，/w 欠缺/vi 水准/n 较高/ad 的/ude1 施工/vn 队伍/n 和/cc 工程师/nnt 。/w 而/cc 中国/ns 的/ude1 [水利/n 水电/n]/nz 行业/n 正值/v 兴盛/a 期/qv ，/w [中国/ns 三峡/ns]/nz 等/udeng 水利工程/n 已经/d 完工/vi 。/w 
[中/f 水电/n 集团/nis CCS/x 水电站/nis]/nt 董事长/nnt 季晓勇/nr 对/p [本报/rz 记者/nnt]/nz 表示/v ，/w 中国/ns 的/ude1 建/v 坝/n 技术/n 世界/n 领先/vi ，/w 且/c [中国/ns 水利/n 水电/n]/nz 企业/n 拥有/v 丰富/a 的/ude1 施工/vn 经验/n ，/w 以及/cc 合理/a 的/ude1 [产品/n 标准/n]/nz ，/w 推行/v “/w 中国/ns 标准/n ”/w 非常/d 必要/a 。/w 但/c 季晓勇/nr 也/d 表示/v ，/w 目前/t ，/w 尽管/c 中国/ns 的/ude1 对外/vn 优惠/v 贷款/n 援助/v 项目/n 和/cc [无偿/d 援助/vn]/nz 项目/n 基本/a 都/d 实现/v 了/ule 中国/ns 标准/n ，/w 但是/c ，/w 中国/ns 标准/n 只/d 出现/v 在/p 某个/rz 具体/a 项目/n 上/f ，/w 在/p 国际上/nz 并未/d 受到/v 普遍/ad 认可/vn 。/w 由于/p 欧美/n 最初/d 的/ude1 [行业/n 标准/n]/nz 中/f 不/d 含/v [中国/ns 元素/n]/nz ，/w 中国/ns 标准/n 的/ude1 推广/vn 颇/d 有/vyou 难度/n 。/w [中/f 水电/n 集团/nis]/nt 已经/d 努力/ad 将/d 中国/ns 标准/n 推广/vn 到/v 拉美/n 地区/n 一些/mq 中/f 企/ng 承建/v 的/ude1 项目/n 中/f ，/w 并/cc 将/d 相关/vn [标准/n 体系/n]/nz 翻译/v 成/v 英文/nz 。/w 
彭涛/nr 对/p [本报/rz 记者/nnt]/nz 表示/v ，/w 中/f 企/ng 在/p 拉美/n 市场/n 不仅/c 要/v 适应/vn 规则/n ，/w 更/d 要/v 参与/vn 到/v 规则/n 制定/v 中/f 去/vf 。/w 目前/t ，/w [中国/ns 长江/ns 设计院/nis]/nt 就/d 参与/v 到/v 了/ule 厄瓜多尔/nsf 全境/n 水资源/n [流域/n 规划/n]/nz 中/f ，/w 届时/d ，/w 厄/b 方/q 将/d 按照/p 中国/ns 标准/n 进行/vn 规划/n 。/w 2014年/t ，/w [中国/ns 商务部/nis]/nt 将/d 为/p 厄瓜多尔/nsf 举办/v 首届/b 双边/n 矿产/n 监管/v 领域/n 的/ude1 培训班/nis ，/w 为/p 厄/b 培养/v 相关/vn 人才/n ，/w 将/d 影响/vn 到/v 整个/b 矿产/n 标准/n 的/ude1 制定/vn 。/w 这/rzv 意味着/v ，/w 中国/ns 正在/d 厄瓜多尔/nsf 积极/ad 推广/vn 较为/d 完善/v 的/ude1 规划/n 和/cc 标准/n ，/w 以后/f 也/d 将/d 有望/v 推广/vn 到/v 更多/ad [拉美/n 国家/n]/nz 。/w 

