[京华/ntc 时报/n]/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 廖丰/nr ）/w [岁末/t 年初/t]/nz ，/w 国有/vn 钢/n 企/ng 管理层/n 更迭/vn 频繁/a 。/w 2013年12月/t ，/w [广西/ns 柳州/ns 钢铁/n 集团公司/nis]/ntc （/w 简称/v “/w [柳钢/nr 集团/nis]/nt ”/w ）/w “/w 一把手/nnt ”/w 梁景理/nr 因/p 违纪/vn 落马/vi ，/w 根据/p 昨天/t [柳钢/nr 集团/nis]/nt 和/cc [柳钢/nr 股份/n]/nz 的/ude1 公告/n ，/w 原/b [广西/ns 国资委/nz]/nt 副主任/nnt 潘世庆/nr “/w 空降/v ”/w ，/w 接任/v [柳钢/nr 集团/nis]/nt 董事长/nnt 、/w 党委/nis 书记/nnt 。/w 
公开/ad 资料/n 显示/v ，/w 潘世庆/nr 生于/v 1965年/t ，/w 为/p 研究生/nnt 学历/n ，/w [工学/n 硕士/nnt]/nz ，/w 工程师/nnt ，/w 此次/rz 工作/vn 变动/vn 前任/b [广西/ns 国资委/nz]/nt 副主任/nnt 、/w 党委/nis 委员/nnt ，/w 协助/v 负责/vn 办公室/nis 工作/vn ，/w 负责/v [企业/n 改革/vn]/nz 改组/v 发展/vn 、/w [社会/n 事业/n]/nz [资产/n 管理/vn]/nz 等/udeng 方面/n 工作/vn 。/w 
从/p 财报/nz 看/v ，/w 2012年/t [柳钢/nr 股份/n]/nz 实现/v 营业收入/v [372/m ./w 76/m 亿元/q]/mq ，/w 实现/v 净利润/n [1/m ./w 23/m 亿元/q]/mq ，/w 净利/n [同比/n 下降/vi]/nz 66.16%/m ，/w 而/cc 截至/v 2013年/t 三季度/nz ，/w [柳钢/nr 股份/n]/nz 亏损/vn [257/m ./w 24/m 万元/q]/mq 。/w 业界/n 猜测/v ，/w 潘世庆/nr 到/v 柳钢/nr 任职/v ，/w 肩负/v 着/uzhe [企业/n 内部/f]/nz 改革/vn 整肃/v 的/ude1 重任/n 。/w 
据统计/nz ，/w 从/p 2013年12月/t 以来/f ，/w 先后/d 有/vyou [首钢/n 集团/nis]/ntc 、/w [河北/ns 钢铁/n 集团/nis]/ntc 、/w [安阳钢铁/nrf 集团/nis]/ntc 和/cc [宝钢/n 集团/nis]/ntc ，/w 以及/cc [柳钢/nr 集团/nis]/nt 一把手/nnt 出现/v 更换/vn 。/w 
