这/rzv 是/vshi 一个/mq 大致/d 能/v 猜/v 得到/v 的/ude1 回复/vn 。/w 1月15日/t 晚/tg ，/w [俄罗斯/nsf 天然气/n 工业/n 股份公司/nis]/ntc (/w Gazprom/x ，/w 下/f 称/v “/w 俄/b 气/n ”/w )/w 负责/v 海外/s 媒体/n 的/ude1 联系人/n DenisIgnatiev/x 在/p 回复/v 《/w [国际/n 金融/n 报/n]/nz 》/w 记者/nnt 的/ude1 邮件/n 中/f 表示/v ，/w 俄/b 气/n 和/cc [中国/ns 石油/n 天然气/n 集团公司/nis]/ntc (/w 下/f 称/v “/w 中石油/nz ”/w )/w 的/ude1 合作/vn “/w 还/d 在/p 继续/v ”/w ，/w “/w 任何/rz 有/vyou 用/p 的/ude1 信息/n ，/w 都/d 请/v 参见/v 俄/b 气/n 的/ude1 英文/nz 官网/n ”/w 。/w 
但/c 针对/p “/w 中/f 俄/b 天然气/n 谈判/vn 具体/a 进展/vn 到/v 哪个/ry 环节/n ”/w 、/w “/w 双方/n 谈判/vn 的/ude1 气/n 价/n 是否/v 为/p [13/m 美元/q]/mq //w 百万/m 英/b 热/a ”/w 等/udeng 问题/n ，/w Ignatiev/x 并未/d 正面/b 回应/vn ，/w 却/d 也/d 没/d 给/p 出/vf 否定/v 答案/n 。/w 
近日/t ，/w 英国/ns 《/w [金融/n 时报/n]/nz 》/w 报道/v 称/vn ，/w 中国/ns 和/cc 俄罗斯/nsf 的/ude1 [消息/n 人士/n]/nz 均/d 表示/v ，/w 双方/n 即将/d 签署/v 一份/mq 定价/n 协议/n ，/w “/w 该/rz 协议/n 将/d 让/v 俄罗斯/nsf 天然气/n 以/p 大约/d [13/m 美元/q]/mq //w 百万/m 英/b 热/a 的/ude1 价格/n 进入/v 中国/ns 华东/ns 市场/n 。/w ”/w 
1月15日/t 下午/t ，/w 《/w [国际/n 金融/n 报/n]/nz 》/w 记者/nnt 还/d 联系/v 上/f 了/ule 中/f 俄/b 天然气/n [谈判/vn 专家/nnt]/nz 小组/nis 的/ude1 一位/mq 中石油/nz 原/b 高/a 管/v 。/w 与/cc 俄/b 气/n 如出一辙/vl ，/w 得到/v 的/ude1 回复/vn 同样/d 是/vshi “/w 中/f 俄/b 天然气/n 谈判/vn 还/d 在/p 继续/v ”/w ，/w “/w 只能/v 说/v 这么/rz 多/a ，/w 对于/p 其他/rzv 信息/n ，/w 不能/v 过早/d 地/ude2 对/p 媒体/n 进行/vn 披露/v ”/w 。/w 而/cc 记者/nnt 多次/mq 致电/v 中石油/nz 宣传处/n ，/w 但/c 始终/d 未/d 有人/r 接/v 听/v 。/w 
林伯强/nr 分析/vn ，/w “/w 总体/n 的/ude1 方向/n 基本/a 可以/v 确定/vn ：/w 首先/d ，/w 在/p 中/f 俄/b 能源/n 互补/vi 、/w 政治/n 氛围/n 良好/a 等/udeng 情况下/nz ，/w 中/f 俄/b 双方/n 会/v 达成/vn 天然气/n 谈判/vn 的/ude1 ‘/w 最终/d 版/n ’/w 协议/n ，/w 且/c 乐观/a 猜测/v 2014年/t 或/c 会/v 达成/vn 这份/r 协议/n ；/w 其次/c ，/w 具体/a 到/v 目前/t 传言/n 的/ude1 价格/n 看/v ，/w 中方/n 肯定/v 希望/vn 再/d 低/a 一点/mq ，/w 俄罗斯/nsf 也/d 肯定/v 会/v 坚持/v 自己/rr 的/ude1 定价/n 原则/n ，/w 这/rzv 就要/d 看/v 双方/n 谈判/vn 的/ude1 技巧/n 及/cc 对/p 未来/t 天然气/n 价格/n 趋势/n 的/ude1 判断/vn 。/w ”/w 
跨越/v 20年/t 的/ude1 谈判/vn 
从/p 1994年中/t 俄/b 两国/mq 签订/v [天然气/n 管道/n]/nz 修建/v 备忘录/n 开始/v ，/w 中/f 俄/b 之间/f 就/d [天然气/n 管道/n]/nz 开始/v 了/ule 艰苦/a 的/ude1 谈判/vn ，/w 但是/c 20年/t 过去/vf 了/ule ，/w 最终/d 协议/n 依然/d 没有/v 签署/vn 
“/w 和/cc [俄罗斯/nsf 人/n]/nz 做生意/nz ，/w 其实/d 挺/d 难/a 的/ude1 。/w ”/w 生意人/n 张先生/nz 告诉/v 《/w [国际/n 金融/n 报/n]/nz 》/w 记者/nnt ，/w “/w 在/p 不会/v 俄语/n 的/ude1 情况下/nz ，/w 很难/d 完全/ad 取得/v [俄罗斯/nsf 人/n]/nz 的/ude1 信任/vn 。/w 即使/c 生意/n 做成/v 了/ule ，/w 还要/d 看/v 俄罗斯/nsf [宏观/n 政策/n]/nz 的/ude1 变化/vn ，/w 比如/v 俄罗斯/nsf 对外/vn 政策/n 和/cc [税收/n 政策/n]/nz ，/w 否则/c 很难/d 取得/v 想象/vn 中/f 的/ude1 那么/c 多/a 盈利/vn 。/w ”/w 
20/m 多年前/d ，/w 张先生/nz 第一次/mq 到/v 中/f 俄/b 边境/s 做买卖/nz ，/w 卖/v 过/uguo 钢材/n ，/w 也/d 卖/v 过/uguo 玩偶/n 。/w 由于/p 价格/n 没/d 谈拢/nz ，/w 加之/cc 初始/b [产品/n 价格/n]/nz 的/ude1 变化/vn ，/w 最/d 惨/a 的/ude1 一次/mq 他/rr 曾/d “/w 冬天/t 穿着/n 单裤/n ，/w 在/p 莫斯科/nsf 的/ude1 [一/d 处/n]/mq 电话亭/n 打电话/vi 回家/vi 借钱/vi ”/w 。/w 
从/p 这个/rz 角度/n 看/v ，/w 对于/p 涉及/v 到/v 中国/ns 和/cc 俄罗斯/nsf 两个/mq 国家/n 政治/n 、/w [经济/n 命脉/n]/nz 的/ude1 中/f 俄/b 天然气/n 谈判/vn ，/w “/w 艰难/a ”/w 程度/n 就/d 可想而知/vl 了/ule 。/w 
早/a 在/p 1994年/t ，/w 中/f 俄/b 两国/mq 签订/v 了/ule [天然气/n 管道/n]/nz 修建/v 备忘录/n 。/w 1996年/t ，/w 俄罗斯/nsf 和/cc 中国/ns 定下/v 了/ule 天然气/n 出口/vn 的/ude1 最初/d 意向/n 。/w 当年/t 12月/t ，/w 时任/v 国务院/nt 总理/nnt 李鹏/nr 访/v 俄/b 时/ng ，/w 中/f 俄/b 双方/n 就/d 决定/v 设立/vn [政府/nis 首脑/nnt]/nz [定期/d 会晤/vn]/nz 委员会/nis ，/w 旗下/d 常设/b 能源/n 合作/v 分委会/nis 。/w 
初步/d 的/ude1 推进/vn 是/vshi 在/p 李鹏/nr 访/v 俄/b 后/f 的/ude1 1999年/t ，/w 俄/b 气/n 和/cc 中石油/nz 达成/v 了/ule “/w 意向性/n ”/w 的/ude1 天然气/n 出口/vn 协议/n ，/w 但/c 由于/p 国际/n 能源/n 市场/n 中/f 的/ude1 石油/n 、/w 煤炭/n 和/cc 天然气/n 价格/n 一直/d 走高/nz ，/w 当时/t 双方/n 并/cc 没有/v 签署/vn 价格/n 协议/n 。/w 
这/rzv 其中/rz ，/w 不乏/v 有/vyou 俄罗斯/nsf 对/p [中国/ns 崛起/v]/nz 的/ude1 担忧/vn 这个/rz 因素/n 。/w [中国/ns 中/f 化/v 集团/nis]/ntc 原/b 总/b 地质师/nnd 曾兴球/nr 曾/d 对/p 媒体/n 介绍/v ，/w [中国/ns 经济/n]/nz 的/ude1 崛起/vn ，/w 使/v 俄罗斯/nsf 存在/v 多方面/n 担心/v ，/w 如/v 重/a 算/v 历史/n 旧账/n ，/w 重提/v “/w 领土/n 要求/n ”/w ，/w 或/c 担心/v 中国/ns 对/p 俄罗斯/nsf 远东/ns 进行/vn “/w 静悄悄/z 的/ude1 人口/n 扩张/vn ”/w 等/udeng 。/w 
而/cc 在/p 经历/n 了/ule 俄罗斯/nsf 频繁/a 更换/v 总理/nnt 的/ude1 震荡/vn 及/cc 卢布/n 的/ude1 大幅/d 贬值/vi 等/udeng 一系列/b 变化/vn ，/w 直到/v 2006年3月/t ，/w 中/f 俄/b 双方/n 才/d 签署/v 了/ule 具有/v 效力/n 的/ude1 《/w 关于/p 从/p 俄罗斯/nsf 向/p 中国/ns 供应/v 天然气/n 的/ude1 [谅解/vn 备忘录/n]/nz 》/w ，/w 就/d 供货/vn 量/n 、/w 供货/vn 路线/n 等/udeng 进行/vn 了/ule 沟通/v 。/w 随后/d ，/w 3年/t 后/f 的/ude1 2009年10月13日/t ，/w 两国/mq 进一步/d 签署/v 了/ule [框架/n 协议/n]/nz 。/w 
2011年10月/t ，/w 以/p [俄罗斯/nsf 总理/nnt]/nz 身份/n 访华/vi 的/ude1 普京/nrf 曾/d 以/p “/w 天然气/n 谈判/vn 快/a 接近/v 终点/n ”/w 的/ude1 表述/vn 让/v 市场/n 广泛/a 猜测/v 中/f 俄/b 天然气/n 谈判/vn 会/v “/w 继续/v 破冰/v ”/w 。/w 但/c “/w 3年/t 之后/f 又/d 3年/t ”/w ，/w 2013年9月/t ，/w 在/p [中国/ns 国家/n 主席/nnt]/nz 习近平/nr 和/cc [俄罗斯/nsf 总统/nnt]/nz 普京/nrf 的/ude1 见证/n 下/f ，/w 中石油/nz 董事长/nnt 周吉平/nr 与/cc 俄/b 气/n 总裁/nnt AlexeiMiller/x 签署/v 了/ule 《/w 俄罗斯/nsf 通过/p 东线/s 管道/n 向/p 中国/ns 供应/v 天然气/n 的/ude1 [框架/n 协议/n]/nz 》/w ，/w 确定/v 了/ule 东部/f 天然气/n 供气/vn 总量/n 、/w 供气/vn 条件/n 等/udeng 具有/v 法律/n 约束力/n 的/ude1 商务/n 条件/n ，/w 并/cc 商定/v “/w 在/p 年底/f 签定/v [购销/vn 合同/n]/nz ”/w ，/w 实现/v 2018年/t 的/ude1 供气/vn 目标/n 。/w 
“/w 这/rzv 为/p 完成/v 供气/vn 项目/n 奠定/v 了/ule [法律/n 基础/n]/nz ，/w 标志着/v 中/f 俄/b 天然气/n 合作/vn 迈出/v 了/ule 坚实/a 的/ude1 一步/mq 。/w ”/w 中石油/nz 官方/n 对/p 上述/b 协议/n 的/ude1 签署/vn 评论/n 称/v 。/w 
不过/c ，/w 细/a 数/n 过去/vf 17年/t 谈判/vn 发布/v 的/ude1 [公开/ad 信息/n]/nz ，/w 双方/n 始终/d 未/d 对外/vn 公布/v 最/d 务实/vi 的/ude1 [价格/n 信息/n]/nz 。/w “/w 定价/n 是/vshi 长时间/nz 横亘/v 在/p 中/f 俄/b 天然气/n 谈判/vn 中/f 的/ude1 最主要/nz 障碍/n 。/w ”/w [普氏/b 能源/n 资讯/n]/nz 分析师/nnt JamesLeech/x 直言/vi 。/w 
“/w 比较/d 看/v ，/w 与/cc 俄罗斯/nsf 的/ude1 生意/n [怎么/ryv 可能/v]/nz 不难/d 做/v 呢/y ？/w ”/w 林伯强/nr 称/v ，/w “/w 与/cc 中亚/ns 、/w 中/f 缅/b 的/ude1 最/d 初步/d 合作/v 意向/n 也/d 是/vshi 上世纪/nz 90年代/t 达成/v 的/ude1 。/w 但/c 如今/t ，/w 中亚/ns 的/ude1 天然气/n 已/d 通过/p 新疆/ns [霍尔/nrf 果/ng 斯/b]/ns 等/udeng 口岸/n 衔接/vi 到/v 了/ule 中国/ns 的/ude1 [西/f 气/n 东/f 输/v 工程/n]/nz ，/w 中/f 缅/b 石油/n 和/cc [天然气/n 管道/n]/nz 虽然/c 遭遇/v 了/ule 一定/b 的/ude1 政治/n 阻挠/v 和/cc 战争/n 风险/n (/w 克钦族/nz 独立/a 军/n 与/cc [缅甸/ns 政府/nis]/nt 武装冲突/v )/w ，/w 但/c 也/d 顺利/ad 通过/p 云南/ns 入境/vi 中国/ns 。/w ”/w 
[13/m 美元/q]/mq 或/c 难/a 接受/v 
价格/n 问题/n 始终/d 是/vshi 中/f 俄/b 天然气/n 谈判/vn 最大/gm 的/ude1 挑战/vn 。/w 从/p 目前/t 传出/v 的/ude1 消息/n 来看/u ，/w 俄罗斯/nsf 天然气/n 或/c 以/p 大约/d [13/m 美元/q]/mq //w 百万/m 英/b 热/a 的/ude1 价格/n 进入/v 中国/ns 华东/ns 市场/n 
“/w 破冰/v ”/w 终/d 有时/d 。/w 近日/t ，/w 英国/ns 《/w [金融/n 时报/n]/nz 》/w 援引/v 中/f 俄/b 两国/mq [消息/n 人士/n]/nz 的话/udh 表示/v ，/w 中/f 俄/b 即将/d 签署/v 一份/mq 定价/n 协议/n ，/w “/w 该/rz 协议/n 将/d 让/v 俄罗斯/nsf 天然气/n 以/p 大约/d [13/m 美元/q]/mq //w 百万/m 英/b 热/a 的/ude1 价格/n 进入/v 中国/ns 华东/ns 市场/n ”/w 。/w 
那么/c ，/w [10/m 美元/q]/mq 至/p [11/m 美元/q]/mq //w 百万/m 英/b 热/a 到底/d 高/a 不/d 高/a ？/w 
“/w 通过/p 比较/d ，/w 可以/v 很好/ad 地/ude2 了解/v 价格/n 高低/n 。/w ”/w JamesLeech/x 告诉/v 《/w [国际/n 金融/n 报/n]/nz 》/w 记者/nnt ，/w “/w 截至/v 去年/t 10月/t ，/w 普氏/b 能源/n 韩国/nsf 和/cc 日本/ns 市场/n 的/ude1 天然气/n 价格/n 已/d 接近/v [20/m 美元/q]/mq //w 百万/m 英/b 热/a ，/w 英国/ns 市场/n 的/ude1 天然气/n 价格/n 为/p [11/m 美元/q]/mq //w 百万/m 英/b 热/a 以上/f 。/w ”/w 
对此/d ，/w 林伯强/nr 说/v ，/w [10/m 美元/q]/mq 至/p [11/m 美元/q]/mq //w 百万/m 英/b 热/a 总体/n 算/v 贴近/v 国际/n 天然气/n 市场/n 的/ude1 价格/n ，/w 且/c 已/d 比/p 中国/ns 进口/vn 的/ude1 部分/n LNG/x (/w [液化/vn 天然气/n]/nz )/w 价格/n 还/d 低/a ，/w “/w 仅/d 按/p 中国/ns 进口/vn LNG/x 的/ude1 情况/n 计算/v ，/w 上述/b 价格/n 还是/c 有/vyou 一定/b 吸引力/n 的/ude1 ”/w 。/w 路透社/nt 去年/t 7月/t 的/ude1 公开/ad 资料/n 是/vshi ，/w 输往/v 中国/ns 的/ude1 LNG/x [现货/n 价格/n]/nz 约/d 为/p [14/m ./w 5/m 美元/q]/mq //w 百万/m 英/b 热/a 。/w 
不过/c ，/w 在/p 大宗/b [电子/n 商务/n 平台/n]/nz 金银岛/ns 的/ude1 天然气/n 分析师/nnt 马季/nr 看来/v ，/w 不能/v 用/p 进口/vn LNG/x 的/ude1 价格/n 与/cc 天然气/n 作/v 比较/d 。/w 马季/nr 对/p 《/w [国际/n 金融/n 报/n]/nz 》/w 记者/nnt 说/v ，/w “/w 按/p 人民币/n 元/q //w 立方米/q 计算/v ，/w [10/m 美元/q]/mq 至/p [11/m 美元/q]/mq //w 百万/m 英/b 热/a 换算/vi 过来/vf 就是/v [3/m 元/q]/mq 多/a //w 立方米/q 左右/f 。/w 目前/t ，/w 以/p 中亚/ns 进口/vn 到/v 中国/ns 的/ude1 管道/n 天然气/n 情况/n 看/v ，/w 过境/vn 到/v 新疆/ns [霍尔/nrf 果/ng 斯/b]/ns 关口/n 的/ude1 价格/n 是/vshi [1/m ./w 5/m 元/q]/mq //w 立方米/q ，/w 中间/f 门/n 站/vi 天然气/n 价格/n 为/p [2/m 元/q]/mq //w 立方米/q ，/w 到/v 下游/f 终端/n 的/ude1 天然气/n 价格/n 可能/v 更高/d 些/q ，/w 但/c 也/d 远/a 不会/v 超过/v [3/m 元/q]/mq //w 立方米/q 。/w ”/w 
“/w 因此/c ，/w 以/p 上述/b 方式/n 计算/v ，/w 俄罗斯/nsf 的/ude1 进口/vn 天然气/n 价格/n 与/cc 国内/s 价格/n 相比/vi 还/d 倒挂/v 近/a [1/m 元/q]/mq //w 立方米/q 。/w 在/p 控制/vn 国内/s 通胀/v 及/cc 下游/f 终端/n 天然气/n 价格/n 不能/v 大幅/d 涨价/vi 的/ude1 情况下/nz ，/w 中方/n 不/d 太/d 可能/v 接受/vn [10/m 美元/q]/mq 至/p [11/m 美元/q]/mq //w 百万/m 英/b 热/a 的/ude1 价格/n 。/w ”/w 马季/nr 分析/vn ，/w “/w 而且/c ，/w 中石油/nz 也/d 不/d 可能/v 放弃/v 盈利/vn ，/w 完全/ad 靠/v 自身/rr 以/p 补足/v [价格/n 倒挂/v]/nz 。/w ”/w 
有/vyou 消息/n 称/v ，/w 中国/ns 目前/t 从/p 中亚/ns 进口/vn 的/ude1 管道/n 天然气/n 中/f ，/w [土库曼/n 斯坦/nrf]/nsf 天然气/n 价格/n 最/d 贵/a ，/w 约/d 为/p [9/m 美元/q]/mq //w 百万/m 英/b 热/a ，/w 乌兹别克斯坦/nsf 的/ude1 价格/n 为/p [8/m 美元/q]/mq //w 百万/m 英/b 热/a ，/w 哈萨克斯坦/nsf 为/p [3/m 美元/q]/mq //w 百万/m 英/b 热/a 。/w 
还有/v 一种/mq 比较/d 是/vshi [纽约/nsf 商品/n 交易所/nis]/nt 的/ude1 天然气/n [期货/n 价格/n]/nz 。/w 以/p 1月14日/t 的/ude1 收盘价/n 为/p 例/n ，/w 天然气/n 期货/n 的/ude1 报价/vn 是/vshi [4/m ./w 369/m 美元/q]/mq //w 百万/m 英/b 热/a ，/w 足足/d 比/p 《/w [金融/n 时报/n]/nz 》/w 透露/v 的/ude1 数据/n 便宜/a 一半/m 还/d 多/a 。/w JamesLeech/x 提供/v 给/p 本报/rz 的/ude1 另一个/mq 数据/n 是/vshi ，/w 美国/nsf 亨利/nrf 港/n 现货/n 天然气/n 价格/n 同样/d 不足/an [5/m 美元/q]/mq //w 百万/m 英/b 热/a ，/w 且/c 存在/v 下行/vi 趋势/n 。/w 
“/w 这样/rzv 的/ude1 比较/d 并不/d 靠谱/nz 。/w ”/w 林伯强/nr 告诉/v 《/w [国际/n 金融/n 报/n]/nz 》/w 记者/nnt ，/w “/w 因为/c ，/w 纽/ng 商/vg 所/usuo 的/ude1 天然气/n 价格/n 反映/v 的/ude1 是/vshi 北美/ns 天然气/n 价格/n ，/w 并非/v 全球/n 价格/n 和/cc 欧洲/ns 价格/n 。/w 而且/c ，/w 我/rr 曾/d 和/cc 一位/mq 美国/nsf 的/ude1 天然气/n [公司/nis 老总/nnt]/nz 聊/v 过/uguo ，/w 即使/c 北美/ns 天然气/n 能/v 进口/vn 到/v 中国/ns ，/w 最终/d 价格/n 肯定/v 还是/c 高于/v [10/m 美元/q]/mq //w 百万/m 英/b 热/a ，/w 因为/c 中间/f 的/ude1 [运输/vn 成本/n]/nz 非常/d 高/a 。/w ”/w 
针对/p 《/w [金融/n 时报/n]/nz 》/w 透露/v 的/ude1 数据/n ，/w 俄/b 气/n 和/cc 中石油/nz 官方/n 始终/d 未/d 进行/vn 置评/v 。/w 
中方/n 拥有/v 谈判/vn “/w 筹码/n ”/w 
在/p 业界/n 人士/n 看来/v ，/w 中方/n 拥有/v 不少/m 谈判/v 筹码/n ：/w 在/p 全球/n 开采/v 页岩气/nz 的/ude1 大格局/nz 下/f ，/w 天然气/n 价格/n 或/c 继续/v 走低/v ；/w 美国/nsf 低价/n 天然气/n 也/d 可能/v 搅动/v 全球/n ；/w 中国/ns 已有/v 意识/n 地/ude2 在/p 全球/n 布局/n 天然气/n 资源/n 
林伯强/nr 猜测/v ，/w 按照/p 目前/t 的/ude1 谈判/vn 形势/n 看/v ，/w 中方/n 希望/v 价格/n 更/d 低/a 一些/mq ，/w “/w 但/c 俄方/n 能/v 不能接受/v ，/w 或/c 中方/n 肯不肯/nrf 再/d 让步/vn ，/w 或/c 如何/ryv 让步/vn ，/w 都/d 要/v 取决于/v 双方/n 的/ude1 谈判/vn ”/w 。/w 
不可/v 否认/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 中方/n 实际上/d 握有/v 部分/n 谈判/vn 的/ude1 “/w 筹码/n ”/w 。/w “/w 首要/b 的/ude1 一个/mq 不确定性/gm 是/vshi ，/w 在/p 全球/n 开采/v 页岩气/nz 的/ude1 大格局/nz 下/f ，/w 天然气/n 价格/n 很可能/nz 还/d 会/v 继续/v 走低/v 。/w ”/w 林伯强/nr 认为/v ，/w “/w 同时/c ，/w 全球/n 能源/n 市场/n 并/cc 不是/c 一个/mq 封闭/v 的/ude1 市场/n ，/w 美国/nsf 的/ude1 低价/n 天然气/n 也/d 可能会/nz 在/p [一定/b 程度/n]/nz 上/f 搅动/v 全球/n 的/ude1 气/n 价/n 。/w 而且/c ，/w 中国/ns 和/cc 俄罗斯/nsf 此前/t 确定/v 的/ude1 是/vshi 30年/t 合同/n ，/w 中方/n 显然/ad 不/d 可能/v 对/p 未来/t 的/ude1 趋势/n 视而不见/vl 。/w ”/w 
“/w 只要/c 页岩气/nz 大规模/b 商业化/vn 开发/vn ，/w 至少/d 在/p 短期内/nz ，/w 天然气/n 价格/n 不会/v 快速/d 回升/v 。/w ”/w [阿克苏/nsf 诺贝尔/nrf]/nz 负责/v 专业/n 化学品/n 业务/n 的/ude1 [管理/vn 委员会/nis]/nis 成员/nnt 富/vg 唯/d 纳/v 此前/t 也/d 对/p 《/w [国际/n 金融/n 报/n]/nz 》/w 记者/nnt 表示/v 。/w 
[俄罗斯/nsf 经济/n 发展部/nis]/nt 早先/t 曾/d 用/p “/w 可怕/a ”/w [一/d 词/n]/mq 预测/vn 2016年/t 将/d 发生/v 更为/d 可怕/a 的/ude1 事情/n ：/w 美国/nsf 将/d 开始/v 出口/vn 廉价/a 天然气/n (/w 美国/nsf 目前/t 基本/a 不/d 对外/vn 出口/vn 天然气/n )/w 。/w 这/rzv 从/p [一定/b 程度/n]/nz 上/f 显示/v 了/ule 俄罗斯/nsf 的/ude1 担心/vn 。/w 
在/p 林伯强/nr 看来/v ，/w 中方/n 的/ude1 另一个/mq 谈判/vn “/w 筹码/n ”/w 在于/v ，/w 随着/p 对外/vn 天然气/n 依存度/n 提高/v ，/w 中国/ns 近年来/dl 有意识/v 地/ude2 不断/d 在/p 全球/n 布局/n 天然气/n 资源/n ，/w 进行/vn 多元化/vn 操作/vn 。/w 
去年/t ，/w [国家/n 主席/nnt]/nnt 习近平/nr 在/p 访问/v 中亚/ns 四国时/t ，/w 加强/v 了/ule 中国/ns 和/cc [土库曼/n 斯坦/nrf]/nsf 、/w 哈萨克斯坦/nsf 等/udeng 中亚/ns 能源/n 大国/n 的/ude1 天然气/n 和/cc 原油/n 合作/vn ，/w 并/cc 力主/v 推进/vn [新/a 丝绸之路/n]/nz ，/w 让/v 中国/ns 和/cc 中亚/ns 联系/v 得/ude3 更/d 紧密/ad 。/w 同时/c ，/w 对于/p 东南/f 沿海/f 的/ude1 海上/s LNG/x 进口/vn ，/w 中国/ns 成为/v 了/ule 市场/n 最/d 具/vg 影响力/n 的/ude1 买家/n 之一/rz 。/w 而/cc 中/f 缅/b 管道/n 开通/v ，/w 也/d 丰富/a 了/ule 中国/ns 西南/ns 的/ude1 油气/n 通道/n ，/w [一定/b 程度/n]/nz 上/f 打破/v 了/ule 对/p [马六甲/ns 海峡/n]/ns 的/ude1 过分/ad 依赖/v 。/w 
站/vi 在/p 俄罗斯/nsf 和/cc 俄/b 气/n 的/ude1 角度/n ，/w 他们/rr 也/d 不得不/d 加快/v 与/cc 中国/ns 的/ude1 合作/vn 。/w 一方面/c ，/w 2014年1月/t 开始/v ，/w 俄罗斯/nsf 将/d 正式/ad 实施/v 《/w [液化/vn 天然气/n]/nz 出口/vn 自由化/vn 法律/n 草案/n 》/w ，/w 这/rzv 标志着/v 由/p 俄/b 气/n 垄断/vn 的/ude1 天然气/n 出口/vn 专营权/nz 终/d 被/pbei 打破/v ，/w 俄罗斯/nsf 国家/n 石油/n (/w 下/f 称/v “/w 俄/b 石油/n ”/w )/w 和/cc 独立/a 天然气/n 生产商/nnd 诺瓦/nrf [泰克/nrf 公司/nis]/nt 将/d 成为/v 俄/b 气/n 强大/a 的/ude1 [竞争/vn 对手/n]/nz 。/w 同时/c ，/w 早日/d 实现/v 与/cc 中国/ns 的/ude1 价格/n 谈判/vn ，/w 能/v 让/v 俄/b 气/n 收获/n 更大/d 的/ude1 利益/n 。/w 
对此/d ，/w 国际/n [三/m 大/a]/mq [评级/vn 机构/n]/nz 之一/rz 的/ude1 穆迪/nrf 认为/v ，/w 新/a 达成/v 的/ude1 协议/n 如果/c 不/d 与/cc 相对/d 低廉/a 的/ude1 美国/nsf 亨利/nrf 港/n 现货/n 天然气/n 价格/n 挂钩/vi ，/w 将/d 对/p 俄/b 气/n “/w 产生/v 正面/b 影响/vn ”/w 。/w 根据/p 1月14日/t 的/ude1 数据/n ，/w 亨利/nrf 港/n 的/ude1 天然气/n 报价/vn 为/p [4/m ./w 35/m 美元/q]/mq //w 百万/m 英/b 热/a ，/w 与/cc 俄/b 气/n 销往/vf 俄罗斯/nsf 国内/s 的/ude1 价格/n 接近/v 。/w 
另一方面/c ，/w 中国/ns 和/cc 俄罗斯/nsf 本/rz 就/d 有/vyou 很好/ad 的/ude1 互补/vn 。/w 按/p 业界/n 人士/n 的/ude1 说法/n 就是/v ，/w “/w 中方/n 有/vyou 需求/n 、/w 有/vyou 资金/n ，/w 俄方/n 有/vyou 资源/n 、/w 要/v 外汇/n ”/w 。/w 
“/w 中国/ns 和/cc 俄罗斯/nsf 是/vshi 新世纪/nz 最/d 典型/n 的/ude1 大国/n 关系/n ，/w 互利/vi 共赢/n 一直/d 是/vshi 主/ag 基调/n 。/w ”/w 老/a 外交官/nnt 、/w [外交/n 学院/nis]/nz 教授/nnt 周尊南/nr 曾/d 告诉/v 《/w [国际/n 金融/n 报/n]/nz 》/w 记者/nnt ，/w “/w 尤其/d 在/p 能源/n 领域/n ，/w 俄罗斯/nsf 需要/v 中国/ns 的/ude1 资金/n 和/cc 信贷/n 助力/b ，/w 也/d 要/v 打破/v 过于/d 依赖/v [欧洲/ns 市场/n]/nz 的/ude1 能源/n 格局/n ；/w 中国/ns 则/d 要/v 寻找/v 更/d 安全/an 的/ude1 能源/n 通道/n ，/w 且/c 是/vshi 富有/v 成长/vn 性/ng 的/ude1 市场/n 。/w ”/w 
不止/v 是/vshi 经济/n 端/v 。/w 去年/t 全国/n 两会/n 期间/f ，/w 中石油/nz 董事长/nnt 周吉平/nr 告诉/v 《/w [国际/n 金融/n 报/n]/nz 》/w 记者/nnt ，/w 两个/mq 国家/n 的/ude1 油气/n 合作/vn ，/w “/w 对/p 双方/n 的/ude1 政治/n 、/w 外交/n 上/f 的/ude1 交流/vn 与/cc 合作/vn 同样/d 会/v 带来/v 积极/ad 意义/n ”/w 。/w 
谈判/vn 或/c 2月/t 结束/v 
中/f 俄/b 天然气/n 谈判/vn 何时/ryt 出/vf 结果/n 还/d 不得而知/vl 。/w 在/p 这/rzv 之前/f ，/w 中国/ns 能/v 做/v 的/ude1 事情/n 并/cc 不少/m 。/w 比如/v ，/w 理顺/v 国内/s 的/ude1 天然气/n [价格/n 体系/n]/nz ，/w 进一步/d 推出/v 阶梯/n 气/n 价/n 制度/n 等/udeng 
姑且/d 不论/c 双方/n 纠结/vi 的/ude1 价格/n ，/w 就/d 谈判/vn 的/ude1 时间/n 点/qt 看/v ，/w 目前/t 已然/d 超出/v 俄/b 气/n 此前/t 的/ude1 预期/vn 。/w 据/p 公开/ad 披露/v 的/ude1 信息/n ，/w AlexeiMiller/x 去年/t 3月/t 称/v ，/w 会/v 在/p “/w 年底/f 前/f 签署/v 天然气/n [供应/vn 合同/n]/nz ”/w 。/w 
“/w 总的来看/c ，/w 2014年中/t 俄/b 天然气/n 谈判/vn 全部/m 完成/v 的/ude1 可能性/n 比较/d 大/a 。/w ”/w 林伯强/nr 猜测/v ，/w “/w 现在/t 仅/d 剩下/v ‘/w [临门/vi 一/d 脚/n]/nz ’/w 。/w 除了/p 具体/a 的/ude1 价格/n ，/w 其他/rzv 该/rz 有的/rz 务虚/vi 、/w 务实/vi 的/ude1 工作/vn 都/d 基本/a 完成/v 了/ule 。/w 现在/t ，/w 惟一/b 要/v 做/v 的/ude1 ，/w 就是/v 静待/nz 双方/n 的/ude1 进展/vn ，/w 期待/v 在/p [最后/f 一刻/mq]/nz 达成/v 最终/d 的/ude1 天然气/n 价格/n 协议/n 。/w ”/w 
马季/nr 同样/d 认为/v ，/w 在/p 中/f 俄/b 经济/n 政治/n 合作/v 基础/n “/w 牢固/a ”/w 的/ude1 情况下/nz ，/w 中方/n 有/vyou 很大/d 希望/v 在/p 2014年/t 完成/v 与/cc 俄罗斯/nsf 的/ude1 谈判/vn 。/w 而/cc Miller/x 去年/t 12月/t 中旬/t 的/ude1 最新/a 说法/n 是/vshi “/w 预计/v 明年/t (/w 2014年/t )/w 2月/t 前/f 与/cc 中国/ns 签订/v 合同/n ”/w 。/w 
近/a 几日/n ，/w 《/w [国际/n 金融/n 报/n]/nz 》/w 记者/nnt 就/d 时间/n 点/qt 问题/n 也/d 询问/v 了/ule 俄/b 气/n 和/cc 中石油/nz 方面/n ，/w 但/c 未/d 得到/v 两家/mq 企业/n 的/ude1 正面/b 回应/vn 。/w 
不过/c ，/w 有/vyou 评论/n 分析/vn ，/w 在/p 谈判/vn 还/d 未/d 有/vyou 结果/n 前/f ，/w 俄方/n 实际上/d 不是/c 无/v 事/n 可/v 做/v ，/w “/w 开始/v 管道/n 建设/vn 才/d 是/vshi 解决/v 俄罗斯/nsf 天然气/n 出口/vn 问题/n 的/ude1 最佳/z 方案/n ”/w 。/w 去年/t 9月4日/t ，/w 俄罗斯/nsf 媒体/n 称/v ，/w “/w 因/p 中国/ns 和/cc 俄罗斯/nsf 没有/v 就/d 天然气/n 定价/n 达成/v 共识/n ，/w 俄/b 气/n 将/d 通往/v 中国/ns 的/ude1 一条/mq [输气/vn 管道/n]/nz 建设/vn 推迟/v 到/v 明年/t 。/w ”/w 报道/v 称/vn ，/w 该/rz [输气/vn 管道/n]/nz 将/d 于/p 2014年/t [第一/m 季度/n]/nz 开工/vi ，/w 而/cc 不是/c 2013年11月/t 。/w 
“/w 在/p 谈判/vn 没有/v 最终/d 落实/v 前/f ，/w 中国/ns 能/v 做/v 的/ude1 事/n 也/d 不少/m 。/w ”/w 马季/nr 认为/v ，/w “/w 比如/v ，/w 比较/d 迫切/ad 的/ude1 一个/mq 话题/n 就是/v 理顺/v 国内/s 的/ude1 天然气/n [价格/n 体系/n]/nz 。/w 而/cc 理顺/v 机制/n ，/w 也/d 能/v 更好/d 地/ude2 反馈/vn 上游/f 价格/n 和/cc 下游/f 价格/n 的/ude1 衔接/vn 问题/n 。/w ”/w 
对此/d ，/w 马季/nr 猜测/v ，/w 继/vg [阶梯/n 电价/n]/nz 和/cc [阶梯/n 水价/n]/nz 实施/v 后/f ，/w 今年/t ，/w 阶梯/n 气/n 价/n 推出/v 的/ude1 可能性/n 也/d 很大/d 。/w [国家/n 发改委/nis]/nto 去年/t 10月/t 中旬/t 公告/n 称/v ，/w “/w [建立/v 健全/v]/nz [居民/n 生活/vn]/nz 用/p 气/n 阶梯/n 价格/n 制度/n 。/w [具备/v 条件/n]/nz 的/ude1 地区/n ，/w 可以/v 在/p 终端/n 消费/vn 推行/v 季节性/n 差价/n 和/cc 可/v 中/f 断气/v 价/n 等/udeng 差别/n 性/ng [价格/n 政策/n]/nz ，/w 促进/v 移/v 峰/ng 填/v 谷/ng 和/cc 节约/v 用/p 气/n ，/w 缓解/v 天然气/n 供应/v 压力/n 。/w ”/w 
[卓创/nr 资讯/n]/nz 天然气/n 分析师/nnt 王晓坤/nr 认为/v ，/w 通过/p 阶梯/n 气/n 价/n 把/pba 部分/n 亏损/vn 或者/c 补贴/n 压力/n 转移/v 到/v 下游/f ，/w “/w 对/p 上游/f 来说/uls 压力/n 可能会/nz 减小/v ，/w 有助于/v 上游/f 更多/ad 地/ude2 发展/v 天然气/n 进口/vn 、/w 进行/vn [非常规/b 天然气/n]/nz 开采/vn 等/udeng 工作/vn ，/w 进一步/d 提高/v 国内/s 资源/n 供应量/n ”/w 。/w 
而/cc [国家/n 发改委/nis]/nto 2011/m 年底/f 提出/v 的/ude1 目标/n 是/vshi ，/w “/w 天然气/n 价格/n 改革/vn 的/ude1 [最终/d 目标/n]/nz 是/vshi 放开/v 天然气/n [出厂/vi 价格/n]/nz ，/w 由/p [市场/n 竞争/vn]/nz 形成/v ，/w 政府/nis 只/d 对/p 具有/v [自然/n 垄断/vn]/nz 性质/n 的/ude1 [天然气/n 管道/n]/nz 运输/v 价格/n 进行/vn 管理/vn 。/w ”/w 记者/nnt 黄烨/nr 
