北京市/ns 人大代表/nnt 、/w [丰台区/ns 王佐镇/ns 党委/nis]/nt 书记/nnt 吴恒/nr 接受/v 人民网/nz 专访/vn 。/w 人民网/nz 沈宇波/nr 摄/vg 
人民网/nz 北京/ns 1月22日/t 电/n （/w 沈宇波/nr ）/w “/w 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 就/d 好像/v 专门/d 为/p 王佐镇/ns 开/v 得/ude3 一样/uyy ！/w ”/w 北京市/ns 人大代表/nnt 、/w [丰台区/ns 王佐镇/ns 党委/nis]/nt 书记/nnt 吴恒/nr 兴奋/a 地/ude2 告诉/v 记者/nnt 。/w 2014年/t [世界/n 种子/n 大会/n]/nz 将/d 在/p 北京/ns 召开/v ，/w 选址/vi 在/p 丰台区/ns [青龙湖/ns 国际/n 文化/n 会/v]/nt 都/d 。/w 这/rzv 也/d 是/vshi 继/vg 2008年/t 奥运会/n 后/f 又一次/mq 高/a 规格/n 的/ude1 国际/n 型/k 盛会/n 落户/vi 京城/n 。/w 为此/bl ，/w 市/n 、/w 区/n 两级/mq 政府/nis 决定/v 对/p 位于/v 王佐镇/ns 庄户村/ns 的/ude1 [北京市/ns 农作物/n 品种/n 实验/vn 展示/v 基地/nis]/nt 进行/vn 改建/v 。/w 改建/v 后/f ，/w 展示/v 基地/nis 总/b [占地/v 面积/n]/nz [20/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 其中/rz ，/w 品种/n 展示/v 面积/n [72000/m 平方米/q]/mq ，/w 可容纳/v 1200余个/m 品种/n 展示/v 。/w 2014年/t [世界/n 种子/n 大会/n]/nz 品种/n 展示/v 活动/vn 将/d 安排/v 在/p 大会/n 品种/n 展示/v 基地/nis 内/f 的/ude1 [日光/n 温室/n]/nz 展示/v 区/n 和/cc 连栋/nr 温室/n 展示/v 区内/n 。/w 
两会/n 期间/f ，/w 北京市/ns 人大代表/nnt 、/w [丰台区/ns 王佐镇/ns 党委/nis]/nt 书记/nnt 吴恒/nr 就/d 相关/vn 问题/n 接受/v 了/ule 人民网/nz 专访/vn 。/w 他/rr 向/p 记者/nnt 介绍/v ，/w 过去/vf 王佐镇/ns 产业/n 非常/d 单一/a ，/w 基本/a 都/d 是/vshi 靠/v 资源/n 吃饭/vi ，/w 对于/p 环境/n 的/ude1 破坏/vn 比较/d 严重/a ，/w 这/rzv 也/d 导致/v 王佐镇/ns 整体/n 经济发展/v 严重/a 滞后/v 。/w 从/p 95年/t 开始/v ，/w 王佐镇/ns 开始/v 逐步/d 淘汰/v 一批/mq 高能耗/n 低/a 产出/vn 的/ude1 落后/a 产业/n ，/w 改变/v 靠/v 资源/n 吃饭/vi 的/ude1 状况/n 。/w 用/p 十年/mq 时间/n 关停/v 附近/f 矿山/n ，/w 同时/c 进行/vn 山体/n 恢复/v 、/w 土地/n 覆/vg 平等/a 工作/vn ，/w 截至/v 目前/t ，/w 王佐镇/ns 的/ude1 林木/n 覆盖率/n 已经/d 达到/v 60%/m 。/w “/w 我们/rr 意识到/v 区域/n 的/ude1 协调发展/v 必须/d 是/vshi 良性/b 可持续/nz 的/ude1 ，/w 有些/rz 工作/vn 不是/c 靠/v 一朝一夕/bl 就/d 可以/v 完成/vn ，/w 比如/v [产业/n 转型/vn]/nz 、/w 环境/n 恢复/v 、/w [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 、/w 老百姓/n 利益/n 分配/v 等/udeng ，/w 都/d 需要/v 经过/p [深思/vi 远虑/n]/nz 。/w ”/w 吴恒/nr 代表/nnt 这样/rzv 说/v 。/w 
靠/v 着/uzhe 打/v [产业/n 转型/vn]/nz 这/rzv 张/q 牌/n ，/w 一方面/c 加大/v 环境/n 整治/vn 投入/v ，/w 一方面/c 加强/v 招商引资/vl 力度/n ，/w 2000年/t 王佐镇/ns 被/pbei 市委/nis 市政府/n 批准/v 建设/vn “/w 国际化/vn 花园/n 旅游/vn 小镇/n ”/w ，/w 制定/v 出/vf 以/p 旅游/vn 为/p 支柱/n 的/ude1 产业/n 目标/n ，/w 加大/v [相关/vn 产业/n]/nz 的/ude1 招商引资/vl 力度/n ，/w 先后/d 推动/v “/w 国际/n 文化/n 会/v 都/d ”/w 、/w “/w 军事/n [主题/n 公园/n]/nz ”/w 等/udeng 项目/n 在/p 王佐镇/ns 开工/vi 建设/vn 。/w 吴恒/nr 透露/v ，/w 建设/vn 中/f 的/ude1 会/v 都/d 在/p 今年/t [3/m 月份/n]/mq 就/d 可以/v 具备/v 为/p 2014/m [世界/n 种子/n 大会/n]/nz 服务/vn 的/ude1 条件/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 王佐镇/ns 所在/n 的/ude1 北京/ns 城南/f ，/w 有着/v 非常/d 丰富/a 的/ude1 [地热/n 资源/n]/nz ，/w 整个/b 前门/ns 良乡/nz 地热田/nz 面积/n 超过/v [380/m 平方公里/q]/mq ，/w 而/cc 王佐/nr 区域/n 就/d 占/v 到/v 40多平方公里/m ，/w 相当于/v 整个/b 小汤山/ns 的/ude1 面积/n 。/w 吴恒/nr 表示/v ，/w 王佐镇/ns 通过/p 这种/r 得天独厚/bl 的/ude1 优势/n 资源/n 来/vf 发展/vn 养生/vn 、/w 休闲/vn 、/w 养老/vn 等/udeng [相关/vn 产业/n]/nz ，/w 已经/d 初具规模/vl 。/w 通过/p 着力/vd 打造/v “/w [一/d 村/n]/mq ”/w 的/ude1 品牌/n ，/w 南宫村/ns 作为/p 全国/n 首批/n 精神文明/n 村/n ，/w 近几年/qt 相继/d 被/pbei 评为/v 北京市/ns 文明/n [生态/n 旅游/vn]/nz 示范点/nis 和/cc 全国/n 文明/n [生态/n 旅游/vn]/nz 示范点/nis ，/w 依靠/v 自然环境/n 来/vf 打造/v 南宫村/ns [旅游/vn 品牌/n]/nz ，/w 目前年/t 游客/n 量/n 接待/v 量/n 已经/d 达到/v 上/f 百万/m 。/w 
城南/f 地区/n 轻轨/n 建设/vn 成为/v 吴恒/nr 代表/nnt 在/p 今年两/t 会上/n 最/d 关心/v 的/ude1 问题/n ，/w 他/rr 表示/v ，/w 目前/t 王佐/nr 的/ude1 交通/n 并/cc 不是/c 特别/d 方便/a ，/w 尽管/c 有/vyou 京/b 石/ng 、/w 连/ulian 石/ng 高速公路/n 穿过/v ，/w 但/c [交通/n 条件/n]/nz 还是/c 相对/d 较为/d 落后/a ，/w 所以/c 轻轨/n 的/ude1 建设/vn 就/d 显得/v 尤为/d 重要/a ，/w 这/rzv 在/p 带动/v 城南/f 西部/f [产业/n 转型/vn]/nz 方面/n 具有/v 非常/d 重要/a 的/ude1 意义/n 。/w 
吴恒/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 今年/t 的/ude1 [世界/n 种子/n 大会/n]/nz 是/vshi 世界/n 种子/n 的/ude1 盛会/n ，/w 甚至/d 可以/v 媲美/vi 奥运会/n 。/w 前/f 不久/d 郭金龙/nr 书记/nnt [特别/d 强调/v]/nz 要/v 以/p 会/v 兴业/v ，/w 推进/vi 北京/ns 籽种/nz 产业/n 发展/vn ，/w 郭/nz 书记/nnt 说/v ，/w “/w 种/q 业/ng 是/vshi 农业/n 的/ude1 核心/n 产业/n ，/w 国家/n 的/ude1 农业/n 发达/a 与否/u ，/w 关键/n 在于/v 种/q 业/ng 。/w ”/w 他/rr 希望/v 能/v 通过/p 承办/v 这次/r 种子/n 大会/n 促进/v 和/cc 带动/v 我国/n 种/q 业/ng 产业/n 的/ude1 发展/vn ，/w 同时/c 也/d 为/p 整个/b 区域/n 在/p 农业/n 、/w 观光/vn 、/w 籽种/nz 产业/n 、/w 籽种/nz 交易/vn 、/w 籽种/nz 信息/n 支撑/v 等/udeng 方面/n 起到/v 至关重要/bl 的/ude1 作用/n 。/w 
