代表/nnt 座谈/vn 
[昨天/t 下午/t]/nz ，/w 全国人大/nto 北京/ns 团/n 代表/nnt 和/cc 市/n 人大代表/nnt 召开/v 座谈会/n 。/w [全国/n 人大代表/nnt]/nnt 就/d 需要/v 在/p 十/m [二/m 届/q 全国人大/nto 二/m 次/qv 会议/n]/nz 反映/v 的/ude1 问题/n ，/w 专门/d 听取/v 市/n 人大代表/nnt 的/ude1 意见/n 。/w 参加/v 座谈会/n 的/ude1 有/vyou [14/m 位/q]/mq [全国/n 人大代表/nnt]/nnt 和/cc 各/rz 代表团/n 推荐/v 的/ude1 [23/m 位/q]/mq 市/n 人大代表/nnt 。/w 市/n 人大代表/nnt 围绕/v 人口/n 、/w 养老/vn 、/w [大气/n 污染/vn]/nz 等/udeng 问题/n 踊跃/ad 发言/vi ，/w 希望/v [全国/n 人大代表/nnt]/nnt 能够/v 把/pba 他们/rr 的/ude1 声音/n 带到/v 全国/n 两/m 会上/n 。/w 
[京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 张然/nr 
人口/n 
建议/n 成立/vi [首都/n 协调/v 小组/nis]/nt 
市/n 人大代表/nnt 安丽娟/nr 指出/v ，/w 北京市/ns 迫在眉睫/vl 的/ude1 问题/n 就是/v 人口/n 、/w 资源/n 、/w 环境/n 的/ude1 问题/n 。/w 首先/d 是/vshi [人口/n 问题/n]/nz 。/w 北京市/ns 下/f 大/a 力量/n 采取/v 了/ule 很多/m 措施/n 要/v 解决/vn [这个/rz 问题/n]/nz ，/w 但/c 这/rzv 不是/c 北京市/ns 就/d 能/v 解决/vn 的/ude1 。/w 
因为/c 首都/n 有/vyou 国务院/nt 、/w 中央/n 、/w 部队/nis 单位/n ，/w 这些/rz 中央/n 、/w 部属/n 的/ude1 单位/n 都/d 有/vyou 招人/v 的/ude1 自主/vn 权力/n ，/w 建议/n 成立/vi [首都/n 人口/n 资源/n 环境/n 协调/v 小组/nis]/nt 。/w 在/p 北京市/ns 范围内/nz 规定/n 好/a 职责/n ，/w 统一/v [人才/n 引进/v]/nz 的/ude1 [管理/vn 办法/n]/nz 等等/udeng 。/w 
环境/n 
建议/n 加大/v 污染/vn 处罚/v 力度/n 
在/p [环境/n 治理/vn]/nz 方面/n ，/w 有/vyou 代表/nnt 建议/n 现在/t [区域/n 联防/vn]/nz 是/vshi 重点/n ，/w 希望/v 国务院/nt 成立/vi 协调/v 小组/nis ，/w 天津/ns 、/w 北京/ns 、/w 河北/ns 、/w 山东/ns 、/w 山西/ns 、/w 内蒙古/ns 六/m 省区/n 市/n 有一个/mq 机制/n ，/w 形成/v 六/m 省区/n 市/n 联动/v [共同/d 治理/vn]/nz 环境污染/gg 的/ude1 机制/n 。/w 
代表/nnt 刘小平/nr 指出/v ，/w 最近/t 这/rzv 几天/mq 全社会/nz 都/d 在/p 热/a 议/v 北京市/ns 将/d 表决/v 通过/p 的/ude1 《/w 北京市/ns [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v 条例/n 》/w ，/w 代表/nnt 们/k 有一个/mq 共性/n 问题/n ，/w 就是/v 认为/v 处罚/vn 力度/n 远远/d 不够/a 。/w 希望/v 全国/n 立法/vn 综合治理/vl ，/w 加大/v 处罚/vn 的/ude1 力度/n 。/w 代表/nnt 王维平/nr 则/d 建议/n 修改/v [环境保护/gg 法/n]/nz ，/w 加大/v 污染/vn 的/ude1 处罚/vn 力度/n ，/w 包括/v 对/p 举报人/n 的/ude1 保护/vn 。/w 
教育/vn 
[九/b 年/qt 义务教育/n]/nz 变/v 十二年/t 
代表/nnt 卫爱民/nr [强烈/a 建议/n]/nz 在座/vi 的/ude1 各位/rr [全国/n 人大代表/nnt]/nnt 要/v 呼吁/vn 把/pba 现行/b 的/ude1 [九/b 年/qt 义务教育/n]/nz 变为/v [十二/m 年/qt 义务教育/n]/nz 。/w 我们/rr 实行/v 义务教育/n 时候/n 的/ude1 国民经济/n 总产值/n 与/cc 现在/t 完全/ad 不同/a ，/w 而且/c 国家/n 最/d 根本/a 的/ude1 任务/n 就是/v 要/v 搞好/v 教育/vn ，/w 这个/rz 是/vshi 国家/n 的/ude1 发展/vn 基础/n 。/w 有/vyou 两个/mq 选择/v ，/w 要么/c 是/vshi [十二/m 年/qt 义务教育/n]/nz ，/w 要么/c 就/d 搞/v 三年/t 的/ude1 幼儿园/nis 免费/vd 教育/vn 。/w 
