本报讯/nz （/w 记者/nnt 孙超逸/nr ）/w [第三/m 届/q]/mq 中国/ns （/w 北京/ns ）/w [国际/n 服务/vn 贸易/vn]/nz 交易会/n （/w 以下/f 简称/v 京/b 交会/v ）/w 将/d 于/p 今年/t 5月28日/t 在/p 京/b 再次/d 拉开/v 大幕/nz 。/w 记者/nnt 日前/t 从/p [第三/m 届/q]/mq 京/b 交会/v 组委会/nis 获悉/v ，/w 目前/t 的/ude1 境内外/s 推介/v 活动/vn 已/d 全面/ad 展开/v ，/w 并/cc 已/d 初/f 现/tg 成效/n 。/w 
据介绍/nz ，/w 京/b 交会/v 组委会/nis 已经/d 在/p 韩国/nsf 、/w 德国/nsf 、/w 法国/nsf 、/w 瑞士/nsf 、/w 俄罗斯/nsf 、/w 匈牙利/nsf 、/w 澳大利亚/nsf 、/w 香港/ns 、/w 澳门/ns 等/udeng 国家/n 和/cc 地区/n 开展/v 了/ule [8/m 次/qv]/mq 推介/v 活动/vn 。/w 举办/v 了/ule [驻华/vn 使/v 节/q]/nz 推介会/nz ，/w 以及/cc 设计/vn 、/w 健康/a 服务/vn 、/w [供应链/nz 管理/vn]/nz 、/w 商事/n [法律/n 服务/vn]/nz 、/w 文化/n 贸易/vn 等/udeng [5/m 个/q]/mq 领域/n 的/ude1 专业/n 推介会/nz ，/w 并/cc 借助/v [亚欧/n 博览会/n]/nz 、/w [厦门/ns 投洽会/nz]/nz 等/udeng 国内/s 展会/n 及/cc 与/cc [国际/n 商/vg 协会/nis]/nt 负责人/nnt 会见/v 的/ude1 机会/n 开展/v 了/ule [20/m 次/qv]/mq 境内/s 推介/v 活动/vn 。/w 
截至/v 目前/t ，/w 已经/d 确定/v 组团/vn 参加/v [第三/m 届/q]/mq 京/b 交会/v 的/ude1 国家/n 和/cc 地区/n 有/vyou [13/m 个/q]/mq ，/w 分别/d 是/vshi 新加坡/nsf 、/w 韩国/nsf 、/w 巴西/nsf 、/w 泰国/nsf 、/w 乌拉圭/nsf 、/w 斯洛文尼亚/nsf 、/w 马来西亚/nsf 、/w 日本/ns 、/w 澳大利亚/nsf [新/a 南/b 威尔士/ns 州/n]/ns 、/w 新西兰/nsf [惠灵顿/nsf 市/n]/nz 以及/cc 中国/ns 香港/ns 、/w 澳门/ns 及/cc 台湾/ns 。/w 明确/a 表达/v 参会/vn 意愿/n 的/ude1 国家/n 有/vyou [4/m 个/q]/mq ，/w 分别/d 是/vshi 英国/ns 、/w 德国/nsf 、/w 匈牙利/nsf 和/cc 斯里兰卡/nsf 。/w 与此同时/c ，/w 南非/nsf 、/w 阿根廷/nsf 、/w 摩洛哥/nsf 也/d 表达/v 了/ule 对/p 参展/vn 的/ude1 [浓厚/a 兴趣/n]/nz 。/w 
[第三/m 届/q]/mq 京/b 交会/v 上/f 还/d 将/d 有/vyou 更多/ad 亮点/n ，/w 故事/n 驱动/v 中国/ns 大会/n 正式/ad 升级/vi 为/p 故事/n 驱动/v 亚洲/ns 大会/n ，/w [世界/n 贸易/vn 组织/n]/nt 、/w 联合国/nt 贸发/n 会议/n 、/w [经济/n 合作/vn 与/cc 发展/vn 组织/n]/nz 将/d 参与/v 展会/n ，/w 更/d 有/vyou 来自/v 文化/n 、/w 贸易/vn 等/udeng 领域/n 的/ude1 [神秘/a 嘉宾/n]/nz 亮相/vi 。/w 
此外/c ，/w [第三/m 届/q]/mq 京/b 交会/v 将/d 更加/d 注重/v 服务/vn 展/vg 客商/nnd ，/w 简化/v 了/ule 注册/vn 流程/n ，/w 加强/v 了/ule 贸易/vn 匹配/vi 和/cc 交易/vn 撮合/v 工作/vn 。/w 
