本报讯/nz （/w 记者/nnt 王皓/nr ）/w 昨晚/t ，/w 市/n [十四/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq [会议/n 议案/n]/nz [审查/vn 委员会/nis]/nz 正式/ad 确定/v ，/w 将/d “/w 推进/vi [养老/vn 服务/vn 体系/n]/nz 建设/vn ，/w 加快/v 养老/vn 服务业/n 发展/vn ”/w 、/w “/w 构建/v 完善/vn 基本/a [住房/n 保障/vn 制度/n]/nz ，/w 满足/v 群众/n 基本/a 住房/n 需求/n ”/w 和/cc “/w 推进/vi 流域/n 水系/n 综合治理/vl ，/w 提高/v [水环境/nz 质量/n]/nz ”/w [三/m 项/q]/mq 议案/n 交/v 市政府/n 办理/v 。/w 
“/w 养老/vn 议案/n ”/w 是/vshi 由/p 东城/ns 、/w 怀柔/ns 代表团/n 和/cc 梁小虹/nr 代表/nnt 等/udeng [378/m 人次/qv]/mq 提出/v 的/ude1 [24/m 件/q]/mq 议案/n 合并/v 而/cc 成/v ，/w 可以/v 说/v 是/vshi 本次/r 大会/n 上/f 代表/nnt 关注度/nz 最高/a 的/ude1 议案/n 。/w 邓佑玲/nr 代表/nnt 建议/n ，/w 盘活/v 烂尾楼/nz ，/w 为/p 发展/v [养老/vn 服务/vn]/nz 机构/n 开辟/v 出新/vn 空间/n ，/w 得到/v [14/m 位/q]/mq 代表/nnt 的/ude1 赞同/vn 。/w 安丽娟/nr 代表/nnt 建议/n ，/w 政府/nis 要/v 发挥/vn [主导/n 作用/n]/nz ，/w 制定/v 社区/n 和/cc [居家/v 养老/vn]/nz 保障/v 政策/n ，/w 特别/d 是/vshi 尽快/d 推动/v 建设/vn 面向/v [失能/nz 老人/n]/nz 的/ude1 护理院/nis ，/w 得到/v [34/m 名/q]/mq 代表/nnt 附议/v 。/w 杨立新/nr 等/udeng [22/m 名/q]/mq 代表/nnt 建议/n ，/w 增加/v 少数民族/n 特色/n [养老/vn 机构/n]/nz 配置/vn 。/w 廖晓钟/nr 代表/nnt 建议/n ，/w 加强/v 老年人/n 健康/a 服务/vn ，/w 着力/vd 打造/v 北京/ns 模式/n 的/ude1 精神/n 关爱/v 系统/n 。/w 臧美华/nr 代表/nnt 建议/n ，/w 推进/vi [国有/vn 企业/n]/nz 建设/vn 集中/v 养老/vn 设施/n 。/w 
议案/n [审查/vn 委员会/nis]/nz 认为/v ，/w 近年来/dl ，/w 本市/r 在/p 推进/vi [养老/vn 服务/vn 体系/n]/nz 建设/v 方面/n 取得/v 了/ule 一定/b 成效/n ，/w 但/c 与/cc 实际/n 需求/n 相比/vi 还有/v 差距/n 。/w 加快/v 推进/vn 养老/vn 服务业/n 发展/vn ，/w 有利于/v 满足/vn 日益/d 增长/v 的/ude1 [养老/vn 服务/vn]/nz 需求/n ，/w 保障/v 老年人/n 权益/n ，/w 促进/v 首都/n 社会/n 和谐/a 稳定/an ，/w 所以/c 同意/v 将/d 养老/vn 作为/p 正式/ad 议案/n 交/v 市政府/n 办理/v 。/w 
“/w [住房/n 保障/vn]/nz 议案/n ”/w ，/w 是/vshi 由/p 李国/nr 代表/nnt 等/udeng [213/m 人次/qv]/mq 提出/v 的/ude1 [9/m 件/q]/mq 议案/n 合并/v 而/cc 成/v 的/ude1 。/w 魏敏/nr 等/udeng [13/m 位/q]/mq 代表/nnt 建议/n ，/w [大力/d 发展/vn]/nz 限定/v 政府/nis 回购/v 的/ude1 [共有/v 产权/n]/nz [住房/n 保障/vn]/nz 新模式/nz 。/w 刘林/nr 等/udeng [35/m 位/q]/mq 代表/nnt 提出/v ，/w 重点/n 解决/v 高校/n [青年/n 教师/nnt]/nnt 住房/n 困难/an 问题/n 。/w 卫爱民/nr 等/udeng [23/m 位/q]/mq 代表/nnt 建议/n ，/w 不仅/c 要/v 发展/vn 保障房/nz ，/w 更/d 要/v 建立/vn 公平/a 公开/ad 公正/a 的/ude1 [保障/vn 制度/n]/nz ，/w 才能/n 最终/d 实现/v [居者/n 有/vyou 其/rz 屋/n]/nz 。/w 
议案/n [审查/vn 委员会/nis]/nz 认为/v ，/w 当前/t 本市/r 建设/vn 了/ule 不少/m [保障性/n 住房/n]/nz ，/w 但/c 基本/a 的/ude1 [住房/n 保障/vn 制度/n]/nz 还/d 不/d 健全/v ，/w 有/vyou 必要/a 全面/ad 构建/v 和/cc 完善/v 符合/v 首都/n [实际/n 情况/n]/nz 的/ude1 基本/a [住房/n 保障/vn 制度/n]/nz ，/w 同意/v 将/d [住房/n 保障/vn]/nz 列为/v 议案/n 交/v 市政府/n 办理/v 。/w 
“/w 水系/n 治理/v 议案/n ”/w 是/vshi 由/p 通州/ns 、/w 怀柔/ns 、/w 大兴/v 代表团/n 和/cc 苗谦/nr 代表/nnt 等/udeng [85/m 人次/qv]/mq 提出/v 的/ude1 [9/m 件/q]/mq 议案/n 合并/v 而/cc 成/v 。/w 其中/rz 通州/ns 和/cc 大兴区/ns 代表团/n 都/d 提出/v 了/ule 要/v 继续/v 整治/vn 北运河/nz 水系/n ，/w 苗谦/nr 代表/nnt 建议/n 恢复/v 城市/n 中心区/nz 消失/vi 的/ude1 水系/n ，/w 仉锁忠/nr 代表/nnt 则/d 关注/v 永定河/ns [绿色/n 生态/n]/nz 发展/vn 带/v 建设/vn ，/w 杨瑞/nr 代表/nnt 提出/v 利用/vn 湿地/n [生态/n 恢复/v]/nz 功能/n 推进/vi 水系/n 建设/vn 。/w 
议案/n [审查/vn 委员会/nis]/nz 认为/v ，/w 北运河/nz 水系/n 虽/c 经/p 治理/vn ，/w 但/c 污染/v 状况/n 仍然/d 不容乐观/vl ，/w 有/vyou 必要/a 从/p [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 的/ude1 高度/d ，/w 加快/v 推进/vn [污水/n 资源化/vn]/nz 利用/v ，/w 进一步/d 改善/v 本市/r 水系/n 环境/n ，/w 同意/v 将/d 水系/n 治理/vn 列为/v 议案/n 。/w 
被/pbei 市/n 人代会/nis 列为/v 正式/ad 议案/n ，/w 意味着/v 这/rzv [三/m 项/q]/mq 工作/vn 将/d 纳入/v 今年/t 政府/nis 重点/n 工作/vn 予以/vx 推进/vi 。/w 市/n 人代会/nis 委托/v [市/n 人大常委会/nis]/nt 对/p 政府/nis 办理/v 情况/n 予以/vx 全程/n 跟踪/vn 督办/v ，/w 今年/t 内/f 听取/v 市政府/n 办理/v 工作报告/v ，/w 并/cc 由/p [市/n 人大常委会/nis]/nt 审议/v 。/w 
此外/c ，/w 今年/t 市/n 人代会/nis 收到/v 的/ude1 [191/m 件/q]/mq 议案/n 中/f ，/w 其他/rzv [149/m 件/q]/mq 经/p 大会/n 议案/n [审查/vn 委员会/nis]/nz 决定/v ，/w 转为/v 代表/nnt 建议/n 交/v “/w 一府两院/n ”/w 等/udeng [有关/vn 部门/n]/nz 办理/v 。/w 具体/a 办理/v 部门/n 须按/v [有关/vn 规定/n]/nz 限期/vd 办理/v 并/cc 直接/ad 答复/v 代表/nnt 。/w 
