北京市/ns 快递/v 安全/an [管理/vn 办法/n]/nz (/w [北京市/ns 人民政府/nis]/nto 令/v [第/m 253/m 号/q]/mq )/w 
[北京市/ns 人民政府/nis]/nto 关于/p 开展/v 可移动/nz [文物/n 普查/vn]/nz 工作/vn 的/ude1 通知/n (/w 京政发/nr 〔/w 2013/m 〕/w [41/m 号/q]/mq )/w 
[北京市/ns 人民政府/nis]/nto 关于/p 对/p 本市/r 部分/n 摩托车/n 暂免/nz 征收/v 车船税/nz 的/ude1 通知/n (/w 京政发/nr 〔/w 2013/m 〕/w [42/m 号/q]/mq )/w 
[北京市/ns 人民政府/nis 办公厅/nis]/nt 关于/p 印发/v 北京市/ns 中长期/n [动物/n 疫病/n 防治/vn]/nz 规划/n (/w [2013/m —/w 2020/m 年/qt]/mq )/w 的/ude1 通知/n (/w 京/b 政/ng 办发/v 〔/w 2013/m 〕/w [62/m 号/q]/mq )/w 
[北京市/ns 人民政府/nis 办公厅/nis]/nt 关于/p 印发/v 北京市/ns 城/n [六/m 区/n]/mq [占/v 道/qv 停车/vi]/nz [特许/vn 经营/vn]/nz 办法/n 的/ude1 通知/n (/w 京/b 政/ng 办发/v 〔/w 2013/m 〕/w [64/m 号/q]/mq )/w 
[北京市/ns 人民政府/nis 办公厅/nis]/nt 关于/p 做好/v 2014年/t 春运/n 工作/vn 的/ude1 通知/n (/w 京/b 政/ng 办发/v 〔/w 2013/m 〕/w [65/m 号/q]/mq )/w 
[北京市/ns 卫生局/nis]/nto 关于/p 印发/v 《/w 北京市/ns [食品/n 安全/an 标准/n]/nz 专家/nnt [管理/vn 办法/n]/nz 》/w 的/ude1 通知/n (/w 京/b 卫/ng 食/v 安/ag 标/v 字/n 〔/w 2013/m 〕/w [10/m 号/q]/mq )/w 
[北京市/ns 卫生局/nis]/nto 关于/p 印发/v 北京市/ns [医疗/n 机构/n]/nz 药品/n 采购/vn 和/cc 使用/v [若干/m 规定/n]/nz 的/ude1 通知/n (/w 京/b 卫/ng 药械/n 字/n 〔/w 2013/m 〕/w [115/m 号/q]/mq )/w 
[北京市/ns 地方/n 税务局/nis]/nto 关于/p 公布/v [税收/n 规范性/n 文件/n]/nz 保留/v 目录/n 和/cc 修改/v 目录/n 的/ude1 公告/n (/w 2013年/t [第/m 18/m 号/q]/mq )/w 
[北京市/ns 地方/n 税务局/nis]/nto 关于/p 公布/v [税收/n 规范性/n 文件/n]/nz 废止/v 目录/n 的/ude1 公告/n (/w 2013年/t [第/m 19/m 号/q]/mq )/w 
[北京市/ns 地方/n 税务局/nis]/nto [北京市/ns 国土/n 资源/n 局/n]/nto 关于/p 加强/v [耕地/n 占用/v 税/n]/nz 管理/vn 工作/vn 的/ude1 公告/n (/w 2013年/t [第/m 20/m 号/q]/mq )/w 
全文/n 查阅/v [政府/nis 公报/n]/nz 的/ude1 方式/n ：/w 
一/m 、/w 在/p 全市/n 各/rz [公共/b 图书馆/nis]/nt 、/w [高等/b 院校/n 图书馆/nis]/nt ，/w [市/n 档案馆/nit]/nt ，/w 基层/n [街道/ns 办事处/nis]/nt 、/w 居委会/nis 、/w 村委会/nis 、/w 社区/n 的/ude1 图书/n 阅览室/n 查阅/v 公报/n 文本/n 。/w 
二/m 、/w 登录/v “/w [首都/n 之/uzhi 窗/ng]/nz ”/w (/w www/x ./w beijing/x ./w gov/x ./w cn/x )/w ，/w 在/p “/w [政府/nis 公报/n]/nz ”/w 栏目/n 查阅/v 下载/v 电子版/n 公报/n 。/w 
三/m 、/w 需要/v 公报/n 文本/n 的/ude1 ，/w 请/v 先/d 登录/v “/w [首都/n 之/uzhi 窗/ng]/nz ”/w 查看/v 最新/a 一期/b 公报/n ，/w 并/cc 于/p 网上/s 发布/v [三/m 个/q]/mq 工作日/n 后/f ，/w 到/v 北京市/ns [政府/nis 信息/n 公开/ad]/nz 大厅/n (/w 地址/n ：/w 西城区/ns [枣林/nz 前/f 街/n]/nz [70/m 号/q]/mq 中环/s 办公楼/n 首/q 层/qv ，/w 咨询/v 电话/n ：/w 83978888/m )/w 索取/v 。/w 
