将来/t 立法/vn 协商/vn 会/v 更/d 常态/n ，/w 更/d 规范/v ，/w 形式/n 更多/ad 样/ng 。/w 明年/t 人代会/nis 上/f ，/w 还/d 会/v 有/vyou 在/p 大会/n 上/f 通过/p 的/ude1 地方/n 立法/vn ，/w [政府/nis 规章/n]/nz 也/d 会/v 纳入/v 到/v 立法/vn 协商/vn 中/f 。/w 
昨日/t ，/w 政协/nis 主席/nnt 吉林/ns 参加/v [密云/ns 代表团/n 小组/nis]/nt 讨论/v 。/w 新京报/nz 记者/nnt 浦峰/nr 摄/vg 
将来/t 立法/vn 协商/vn 会/v 更/d 常态/n ，/w 更/d 规范/v ，/w 形式/n 更多/ad 样/ng 。/w 明年/t 人代会/nis 上/f ，/w 还/d 会/v 有/vyou 在/p 大会/n 上/f 通过/p 的/ude1 地方/n 立法/vn ，/w [政府/nis 规章/n]/nz 也/d 会/v 纳入/v 到/v 立法/vn 协商/vn 中/f 。/w —/w —/w 北京市/ns 人大代表/nnt 、/w 政协/nis 主席/nnt 吉林/ns 
“/w 立法/vn 协商/vn 对/p 市委/nis 、/w 人大/nis 、/w 政协/nis ，/w 都/d 是/vshi 机遇/n 。/w ”/w 昨天/t ，/w [北京市/ns 政协/nis]/nto 主席/nnt 吉林/ns 到/v 密云/ns 代表团/n 参加/v 分组/vn 审议/v 时/ng ，/w 详解/v “/w 立法/vn 协商/vn ”/w 的/ude1 流程/n 和/cc 意义/n 。/w 他/rr 表示/v ，/w 今后/t 立法/vn 协商/vn 将/d 常态化/nz ，/w 像/v [政府/nis 规章/n]/nz 等/udeng 都/d 将/d 纳入/v 立法/vn 协商/v 范围/n 。/w 
立法/vn 协商/vn 还/d 将/d 推广/vn 
昨天/t 是/vshi 人代会/nis 开幕/vi 的/ude1 [第/m 6/m 天/qt]/mq 。/w 上午/t ，/w 在/p 结束/v 了/ule 主席团/nis 会议/n 后/f ，/w 北京市/ns 人大代表/nnt 吉林/ns 来到/v 密云/ns 团/n 参加/v 分组/vn 审议/v 。/w 
“/w 老书记/nz 来/vf 了/ule 。/w ”/w 一/m 落座/vi ，/w 便/d 有/vyou 几名/mq 代表/nnt 相视/v 开玩笑/vi 道/qv 。/w 吉林/ns 1998年/t 时/ng 曾/d 担任/v [密云/ns 县委/nis]/nt 书记/nnt 。/w 
吉林/ns 的/ude1 另一个/mq 身份/n 是/vshi [北京市/ns 政协/nis]/nto 主席/nnt 。/w 去年/t ，/w 市政协/n 曾/d 就/d 《/w 北京市/ns [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v 条例/n （/w 草案/n ）/w 》/w 开展/v 立法/vn 协商/vn 工作/vn ，/w 这/rzv 还是/c 北京/ns 首次/m 。/w 吉林/ns 评价/vn 称/v “/w 这/rzv 是/vshi 一次/mq 很好/ad 的/ude1 实践/vn ”/w 。/w 
“/w 人代会/nis 上/f 要/v 讨论/vn [大气/n 污染/vn]/nz 条例/n ，/w 这么/rz 大/a 的/ude1 事儿/n ，/w 政协/nis 如何/ryv 参与/v 讨论/vn ？/w 讨论/v 提出/v 的/ude1 意见/n 出口/vn 在/p 哪儿/rys ？/w 有/vyou [修改/v 意见/n]/nz 该/rz 给谁/v ，/w 人大/nis 主席团/nis ？/w ”/w 吉林/ns 表示/v ，/w 对于/p [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz ，/w 政协/nis 也/d 列席/v 人代会/nis 听取/v 、/w 讨论/v ，/w 政协/nis 委员/nnt 和/cc 人大代表/nnt 都/d 可以/v 提出/v [修改/v 意见/n]/nz ，/w 反馈/vn 给/p 政府/nis 。/w “/w 但是/c 立法/vn 就/d 不/d 一样/uyy 了/ule 。/w 立法/vn 的/ude1 权力/n 在/p 人大/nis ，/w 政协/nis 提意见/nz 就要/d 解决/v 出口/vn 问题/n 。/w ”/w 
见/v 各位/rr 代表/nnt 没有/v 应答/vn ，/w 吉林/ns 继续/v 说/v ，/w 根据/p 北京市/ns 研究/vn ，/w 并/cc 贯彻/v 三中全会/n 精神/n ，/w 即/v 在/p 召开/v [人民/n 代表大会/n]/nis 之前/f 用/p “/w 立法/vn 协商/vn ”/w 的/ude1 形式/n ，/w 由/p 政协/nis 组织/n 修改/v 。/w “/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 机遇/n ，/w 是/vshi 倒逼/nz 出来/vf 的/ude1 。/w 市委/nis 、/w 人大/nis 、/w 政协/nis 都/d 抓住/v 了/ule 机遇/n 。/w ”/w 
“/w [征求/v 意见/n]/nz 的/ude1 面/nf 儿/ng 更大/d 了/ule 。/w ”/w 一位/mq 代表/nnt 接口/n 。/w 
“/w 对/p 。/w ”/w 吉林/ns 进一步/d 解释/v ，/w 人大/nis 是/vshi [国家/n 政权/n]/nz 组织/n 体系/n ，/w 政协/nis 是/vshi 政党/n 体系/n ，/w 不能/v 直接/ad 发生/v 工作/vn 上/f 的/ude1 关系/n 。/w 
接下来/vl ，/w 吉林/ns 详解/v 北京/ns 此次/rz 确定/v 的/ude1 立法/vn 协商/v 流程/n ，/w “/w 由/p 人大/nis 把/pba 法规/n 草案/n 报到/vi 市委/nis ，/w 重要/a 法规/n 市委/nis 研究/vn 确定/v ，/w 市委/nis 将/d 法规/n 草案/n 交给/v 政协/nis ，/w 由/p 政协/nis [组织/n 委员/nnt]/nnt 开展/v 立法/vn 协商/vn 。/w ”/w 
他/rr 说/v ，/w 700多名/m 委员/nnt 参与/v 协商/vn 后/f ，/w 政协/nis 组织/n 了/ule 专家组/nis ，/w 搞/v 环保/n 、/w 法律/n 的/ude1 委员/nnt 对/p 意见/n 进行/vn 论证/vn ，/w 梳理/v 规避/v 论证/vn ，/w 更好/d 地/ude2 提升/v 专业性/n ，/w 再/d 报/n 市委/nis ，/w 市委/nis 给/p 人大/nis 。/w 人大/nis 根据/p 政协/nis 委员/nnt 的/ude1 意见/n 修改/v ，/w [61/m 条/q]/mq 共/d 修改/v [83/m 处/n]/mq ，/w 再/d 提交/v 大会/n 审议/v 。/w 市/n 人大/nis 主任/nnt 杜德印/nr 还/d 专门/d 叮嘱/v “/w 能/v 修改/vn 的/ude1 都/d 要/v 改/v ”/w 。/w 
吉林/ns 说/v ：/w “/w 人大/nis 在/p [立法/vn 过程/n]/nz 中/f 进一步/d [发扬/v 民主/a]/nz ，/w 政协/nis 则/d 发挥/v [协商/vn 民主/a]/nz 的/ude1 重要/a [协调/v 作用/n]/nz 。/w ”/w 
“/w 以后/f 还/d 会/v 采用/vn 这种/r 形式/n 吗/y ？/w ”/w 有/vyou 代表/nnt 问/v 。/w 吉林/ns 透露/v ，/w 将来/t 立法/vn 协商/vn 会/v 更/d 常态/n ，/w 更/d 规范/v ，/w 形式/n 更多/ad 样/ng 。/w 明年/t 人代会/nis 上/f ，/w 还/d 会/v 有/vyou 在/p 大会/n 上/f 通过/p 的/ude1 地方/n 立法/vn ，/w [政府/nis 规章/n]/nz 也/d 会/v 纳入/v 到/v 立法/vn 协商/vn 中/f 。/w 
“/w 京/b 版/n [57/m 条/q]/mq ”/w 修改/v 至/p 凌晨/t 
对于/p 代表/nnt 们/k 关注/v 的/ude1 会/v 风/n 转变/v ，/w 吉林/ns 也/d 深有感触/vl 。/w “/w 这种/r 转变/v 不光/c 是/vshi 大会/n 上/f ，/w 在/p 市委/nis 常委/nnt 会上/n 就/d 能/v 体现/vn 出来/vf 。/w ”/w 
他/rr 回忆/v ，/w 在/p 市委/nis 十一届/n [四/m 次/qv]/mq 全/a 会上/n ，/w 按照/p 郭金龙/nr 书记/nnt 的/ude1 要求/n ，/w 对于/p “/w 京/b 版/n [57/m 条/q]/mq ”/w 都/d 要/v 认真/ad 起草/v 、/w 讨论/v ，/w 汇报/vn 。/w 
“/w 比如/v 汇报/vn 环节/n ，/w 原来/d 的/ude1 汇报/vn 都/d 是/vshi 给/p 起草/v 小组/nis ，/w 起草/v 小组/nis 再/d 向/p 常委会/nis 汇报/vn 。/w 现在/t 是/vshi [10/m 个/q]/mq 小组/nis 召集人/nnt 记录/v 下来/vf ，/w 逐一/d 亲自/d 汇报/v 常委会/nis ，/w 常委会/nis 再/d 研究/vn 改/v 不/d 改/v 、/w 改/v 哪儿/rys ，/w 然后/c 起草/v 小组/nis 再/d 修改/v 。/w ”/w 
“/w 那/rzv 得/ude3 改/v 到/v 几点/mq 啊/y ？/w ”/w 有/vyou 代表/nnt 诧异/a 。/w “/w 那天/r 夜里/t ，/w 一直/d 修改/v 到/v [3/m 点/qt]/mq 才/d 完/vi 。/w ”/w 吉林/ns 笑着/vi 说/v 。/w 
“/w 老书记/nz ”/w 遗憾/a 未/d 爬/v 云/vg 蒙/b 
谈/v 完/vn “/w 严肃/a ”/w 的/ude1 话题/n ，/w “/w 老书记/nz ”/w 吉林/ns 对/p 密云/ns 的/ude1 旅游/vn 颇为/d 关注/v ，/w 不时/d 询问/v [司马台/nr 长城/nz]/nz 、/w [南山/ns 滑雪场/n]/nz 目前/t 如何/ryv 。/w 
“/w 密云/ns 有/vyou 很多/m 故事/n 。/w ”/w 吉林/ns 表示/v ，/w 发展/vn 旅游/vn 应当/v 充分/ad 发掘/v [历史/n 文化/n]/nz 。/w 他/rr 还/d 说/v ，/w 自己/rr 在/p 密云/ns 工作/vn 那几年/nz ，/w 没/d 进/vf 过/uguo 云蒙山/nz ，/w 没/d 爬过/nz 望京楼/nz ，/w 感到/v 十分/d 遗憾/a 。/w “/w 他们/rr 不/d 让/v 我/rr 爬/v 望京楼/nz ，/w 说/v 爬上/vf 去/vf 责任/n 自负/v 。/w ”/w 代表/nnt 们/k 笑/v 成/v 一片/mq 。/w 
新京报/nz 记者/nnt 温薷/nr 
