央/vg 广/a 网/n 北京/ns 1月21日/t 消息/n (/w 记者/nnt 白杰戈/nr 刘天思/nr 马喆/nr )/w 据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [新闻/n 纵横/v]/nz 》/w 报道/v ，/w [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 几天来/nz 连续/a 关注/v 各地/rzs 私人会所/nis 和/cc 高档/b [娱乐/vn 场所/n]/nz 的/ude1 经营/vn 现状/n 。/w 上周/t ，/w 北京/ns 要求/n 市属/b 公园/n 内/f 的/ude1 私人会所/nis 和/cc 高档/b [娱乐/vn 场所/n]/nz 一律/d 关停/v 整改/vn ，/w 包括/v [北海/ns 公园/n]/nz 里/f 的/ude1 乙十六/nz 御膳/nz 堂/ng 、/w 上/f 林苑/nr 饭庄/n 已经/d 停止/v 营业/vn ，/w [紫竹院/nz 公园/n]/nz 内/f 的/ude1 问/vn 月/n 楼/n ，/w 门前/s 的/ude1 栏杆/n 和/cc “/w 游人/n 止步/vi ”/w 、/w “/w [禁止/v 入/v 内/f]/nz ”/w 等/udeng 牌示/nz 也/d 被/pbei 撤/v 下/f 了/ule 。/w 
但是/c 记者/nnt 进一步/d 走访/v 发现/vn ，/w 一些/mq [文物/n 保护/vn 单位/n]/nz 和/cc 区属/b 公园/n 内/f 的/ude1 类似/a 场所/n 还/d 在/p 营业/vn ，/w 只是/d 和/cc 以往/t 相比/vi 更加/d 低调/n 。/w 
在/p [北京/ns 红领巾/n 公园/n]/nz 西区/ns ，/w “/w [健/ag 一/d 公馆/n]/nz ”/w 被/pbei 称作/v 四环/ns 内/f 最/d 奢侈/a 的/ude1 透气/vi 场所/n ，/w 有/vyou 餐饮/n ，/w 也/d 有/vyou 住宿/vn 。/w 
这/rzv 是/vshi [一/d 档/ng]/mq [电视/n 节目/n]/nz 对/p 它/rr 的/ude1 介绍/vn ：/w 
[红领巾/n 公园/n]/nz 不是/c 市属/b 公园/n ，/w 而是/c 朝阳区/ns 的/ude1 区属/b 公园/n 。/w 上周日/t 下午/t ，/w 东四环/nz 路边/s 蓝/a 底/f 白字/n 的/ude1 “/w [健/ag 一/d 公馆/n]/nz ”/w 指路牌/n 已经/d 拆掉/v 放在/v 角落/n ，/w 院/n 门口/s 的/ude1 保安/b 说/v ，/w 这里/rzs [照常/vd 营业/vn]/nz 。/w 
走进/v 院子/n ，/w 餐厅/nis 门口/s 的/ude1 招牌/n 特意/d 写/v 着/uzhe “/w 欢迎/v 大众/ntc 莅临/v ”/w ，/w 服务员/nnt 表示/v ，/w 这里/rzs 的/ude1 经营/vn 并/cc 没有/v 变化/vn 。/w 
同样/d 是/vshi 朝阳区/ns 区属/b 公园/n ，/w [团结湖/ns 公园/n]/nz 东门/n 附近/f 的/ude1 山海楼/nr ，/w 也/d 是/vshi 小有名气/vl 。/w 有/vyou 顾客/n 曾经/d 在/p 网上/s 评论/n 说/v ，/w “/w 装修/vn 真的/d 是/vshi 非常/d 好/a ，/w 饭菜/n 和/cc 服务/v 没得/nz 说/v ，/w 金箔/n 海参/n 做/v 得/ude3 很/d 别致/a ，/w 味道/n 不错/a ，/w 就是/v 直接/ad 吃/v 金箔/n 感觉/n 还是/c 有点/d …/w …/w ”/w 
上周日/t 下午/t ，/w 山海楼/nr 正门/n 的/ude1 招牌/n 已经/d 摘掉/v ，/w 门/n 上/f 贴/v 的/ude1 纸/n 写/v 着/uzhe “/w 内部/f 整修/v ”/w ，/w 直接/ad 通往/v 公园/n 里/f 的/ude1 南门/n 也/d 关着/nz 。/w 公园/n 的/ude1 门卫/nnt 说/v ，/w 这里/rzs 是/vshi 从/p [四/m 五/m 天/qt]/mq 前/f 开始/v 暂停/vn 营业/vn ，/w 不/d 清楚/a [什么/ry 时候/n]/nz 再/d 开/v 。/w 
山/n 海/n 楼里/nz 值班/vn 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 也/d 证实/v 了/ule 这个/rz 说法/n 。/w 
[工作/vn 人员/n]/nnt ：/w 
[另一/m 家/q]/mq 区属/b 公园/n 是/vshi 东城区/ns 的/ude1 [菖蒲河/nz 公园/n]/nz ，/w 听/v 起来/vf 不/d 知名/a ，/w 但是/c 地段/n 很好/ad ，/w 到/v 天安门/ns 的/ude1 [直线/n 距离/n]/nz 最/d 短/a 只有/c 两百多米/m ，/w 跟/p 长安街/ns 只/d 隔着/v 一堵/v 红墙/n 。/w 公园/n 不大/d ，/w 但是/c 挂牌/vi 营业/vn 的/ude1 餐饮/n 场所/n 就/d 有/vyou [两/q 三/m 家/q]/mq ，/w 有的/rz 可以/v 从/p [南池子/nz 大街/n]/nz 开进/v [地下/s 车库/n]/nz ，/w 不用/d 走/v 正门/n 。/w 几天/mq 前/f ，/w 有/vyou 记者/nnt 以/p 顾客/n 的/ude1 身份/n 到/v 一家/n 茶馆/nis 咨询/vn 。/w 
记者/nnt ：/w 
被/pbei [媒体/n 报道/v]/nz 之后/f ，/w 星期天/t ，/w 这家/r 茶馆/nis 也/d 已经/d 摘掉/v 招牌/n ，/w 店主/nnd 在/p 傍晚六/t 点/qt 多/a 就/d 关门/vi 离开/v 。/w 
[另一/m 类/q]/mq 受/v 关注/vn 的/ude1 场所/n 是/vshi [文物/n 保护/vn 单位/n]/nz ，/w 北京/ns 西城区/ns 的/ude1 白塔寺/nz 是/vshi [全国/n 重点/n 文物/n 保护/vn 单位/n]/nz ，/w 开/v 在/p 院内/s 的/ude1 一家/n 餐馆/nis 证实/v ，/w 他们/rr 还/d 在/p 正常/a 营业/vn 。/w 
【/w 今/tg 风/n 古韵/n 】/w ：/w 
在/p [大众/ntc 点评/v 网/n]/nz 上/f ，/w 这家/r 餐馆/nis 的/ude1 人均/a 消费/vn 是/vshi [962/m 元/q]/mq 。/w 但是/c 服务员/nnt 表示/v ，/w 可以/v 有/vyou 低价/n 的/ude1 选择/vn 。/w 
服务员/nnt ：/w 
通过/p 记者/nnt 的/ude1 调查/vn ，/w 我们/rr 发现/v ，/w 仍旧/d 有/vyou 一些/mq 高档/b 餐饮/n 、/w 会所/nis 藏身/vi 于/p 公园/n 、/w 文保/n 单位/n ，/w 招牌/n 撤/v 了/ule ，/w 却/d 仍旧/d 低调/n 地/ude2 经营/vn 着/uzhe 。/w 那么/c ，/w 对于/p 这/rzv 一/m 情况/n ，/w 北京市/ns [有关/vn 部门/n]/nz 是否/v 知情/vn ？/w 又/d 将/d 如何/ryv 处理/vn 呢/y ？/w 
[北京市/ns 园林/n 绿化/vn 局/n]/nt 副局长/nnt 、/w [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 强健/a 表示/v ，/w 目前/t 正在/d 摸排/nz 北京/ns 公园/n 内/f 高档/b 餐饮/n 和/cc 企业/n 租用/v [经营/vn 场所/n]/nz 的/ude1 情况/n ，/w 这些/rz 高档/b [经营/vn 场所/n]/nz 是否/v 属于/v 会所/nis ，/w 要/v 经过/p 北京市/ns 和/cc 住建部/nz 认定/v 。/w 他/rr 说/v ，/w 根据/p 目前/t 摸排/nz 的/ude1 结果/n ，/w 这些/rz 出租/v 给/p 高档/b 餐饮/n 和/cc [经营/vn 场所/n]/nz 的/ude1 用房/n ，/w 没有/v 新建/vn 的/ude1 房屋/n ，/w 都/d 是/vshi 利用/v 公园/n 内/f 原有/v 的/ude1 管理/vn 用房/n 出租/v 的/ude1 。/w 
他/rr 证实/v ，/w 除了/p 暂时/d 停业/vi 和/cc 调整/v 价格/n 的/ude1 餐馆/nis 之外/f ，/w 也/d 有/vyou 一些/mq 餐馆/nis 还/d 在/p 经营/vn 。/w 
强健/a ：/w 有/vyou 一些/mq 还/d 在/p 运营/vn 。/w 运营/vn 的/ude1 原因/n 是/vshi 前期/f 还有/v 一些/mq 百姓/n 订/v 的/ude1 婚宴/n ，/w 以及/cc 一些/mq 企业/n 订/v 的/ude1 年会/n 。/w 这些/rz 餐馆/nis 会/v 在/p 把/pba 这些/rz 前期/f 订单/n 清理/v 完/vn 之后/f ，/w 根据/p 市/n 里/f 的/ude1 统一/vn 要求/n 和/cc 安排/v ，/w 来/vf 决定/v 是否/v 开放/vn 还是/c 转作/v 他用/n 。/w 
强健/a 也/d [特别/d 强调/v]/nz ，/w 这些/rz 餐饮/n 等/udeng 场所/n 占用/v 的/ude1 公共资源/gi 实际上/d 是/vshi 出租/v ，/w 并/cc 不是/c 无偿/d 占用/v 。/w 
强健/a ：/w 都/d 是/vshi 租给/v 他们/rr 用/p 的/ude1 ，/w 租金/n 回收/vn 来/vf 之后/f ，/w 实行/v ‘/w [收支/n 两条/mq 线/n]/nz ’/w ，/w 实际上/d 最终/d 还是/c 用于/v 公园/n 的/ude1 维护/vn 和/cc 管理/vn 。/w 
