本报讯/nz （/w 记者/nnt 杨汛耿/nr 诺/ng ）/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 中/f 提出/v ，/w 两年/mq 内/f 完成/v [200/m 公里/q]/mq 道路/n 微循环/n [畅通/an 工程/n]/nz 。/w 记者/nnt 从/p [市/n 发改委/nis]/nt 了解到/v ，/w 今年/t 本市/r 将/d 围绕/v [天坛/ns 公园/n]/nz 、/w [天桥/ns 演艺/n 区/n]/nz 等/udeng 区域/n ，/w 支持/v 安乐林/nz 路/n 、/w 北纬/b 路/n 等/udeng 一批/mq 微循环/n 道路/n 建设/vn 。/w 
1月20日18时/t ，/w 正值/v 晚/tg 高峰/n ，/w 北五环/nz 路上/s 排/v 起/vf 车/n 龙/n ，/w 一辆/mq 接/v 一辆/mq 的/ude1 汽车/n 缓慢/a 前行/v ，/w 刹车灯/nz 连成/v 红线/n 。/w 但/c 不远处/s 的/ude1 清/tg 河北/ns 路上/s 却/d 车流/n 顺畅/a ，/w 未见/nz 拥堵/v ，/w 很难/d 想象/v 一年前/qt 这里/rzs 还是/c 有名/a 的/ude1 堵/vn 点/qt 。/w 这/rzv ，/w 就是/v 打通/v “/w 微循环/n ”/w 的/ude1 效果/n 。/w 
类似/a 这样/rzv 的/ude1 改造/vn ，/w 今年/t 将/d [越来越/d 多/a]/nz 。/w [市/n 发改委/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 透露/v ，/w 本市/r 将/d 围绕/v [天坛/ns 公园/n]/nz 、/w [天桥/ns 演艺/n 区/n]/nz 、/w 西直门/ns 内/f 、/w 百子湾/nz 等/udeng 重点/n 区域/n 进行/vn “/w 微循环/n ”/w 改造/vn ，/w 支持/v 东城区/ns 正义/n 路南/ns 延/vg 南段/n 、/w 龙潭路/nz 东段/ns 、/w 安乐林/nz 路/n 、/w 西城区/ns 北纬/b 路/n 、/w [永泰/nz 胡同/n]/nz 、/w 西单/ns 南北/f 大街/n 、/w 朝阳区/ns 百子湾/nz 一期/b 、/w 丰台区/ns 看/v 丹/b 路/n 等/udeng 一批/mq 微循环/n 道路/n 建设/vn 。/w 
“/w ‘/w 微循环/n ’/w 道路/n 项目/n 连通性/gm 和/cc 可达性/gm 高/a ，/w 对/p 完善/v 路网/n 结构/n ，/w 分流/vi 骨干/n 路网/n 交通/n 压力/n ，/w 缓解/v 城区/n 交通/n 拥堵/v 具有/v [重要/a 作用/n]/nz 。/w ”/w [市/n 发改委/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 目前/t 本市/r 西直门/ns 南/b 小街/n 、/w 翠微路/nz 等/udeng 40余条/m 道路/n 都/d 完成/v 了/ule 微循环/n 改造/vn ，/w 有效/a 缓解/v 官园/ns 、/w 公主坟/nz 商圈/nz 等/udeng 区域/n 的/ude1 交通/n 拥堵/v 。/w 
