顺义/ns 将/d 紧邻/v 机场/nis 的/ude1 空港/n 开发区/ns 、/w [空港/n 物流/n]/nz 基地/nis 和/cc 国门/n 商务区/n 进行/vn 深度/n 整合/vn ，/w 组建/v 北京/ns [临/v 空/ng 经济/n]/nz 核心区/nz ，/w 形成/v 航空/n 资源/n 全/a 链条/n 。/w 成立/vi [临/v 空/ng 经济/n]/nz 核心区/nz 管委会/nis ，/w 统筹/v 产业/n 发展/v 布局/n ，/w 统辖/v [城市/n 基础/n 设施/n]/nz 、/w [公共/b 服务/vn]/nz 配套/vn 建设/vn 。/w 
北京/ns [临/v 空/ng 经济/n]/nz 核心区/nz ，/w 将/d 叠加/vi 集成/v [首都/n 机场/nis]/nz 、/w 天竺/ns [综合/vn 保税区/n]/nz 、/w [中关村/ns 国家/n 自主/vd 创新/vi 示范区/n]/nz 的/ude1 资源/n 和/cc 政策/n 优势/n 。/w [临/v 空/ng 经济/n]/nz 核心区/nz 东/f 、/w 北部/f 以/p [六/m 环/n]/mq 为/p 界/n ，/w 南侧/f 以/p 机场/nis 南线/nz 高速路/n 为/p 界/n 、/w 西侧/f 以/p 京/b 承/vg 高速路/n 和/cc 温榆河/nr 为/p 界/n ，/w 组建/v 完成/vn 后/f ，/w 核心区/nz 发展/v 空间/n 扩容/v 近/a [6/m 倍/q]/mq ，/w 达到/v [170/m 平方公里/q]/mq ，/w 总资产/nz 规模/n 达到/v [90/m 亿元/q]/mq 。/w 
按照/p “/w [总体/n 设计/vn]/nnt 、/w 分步/vd 实施/v 、/w 有序/a 推进/vi ”/w 的/ude1 思路/n ，/w 顺义/ns 还/d 计划/n 对/p 区内/n 其余/rz 经济/n 功能区/nz 进行/vn 整合/vn ，/w 打造/v 特色/n [产业/n 集群/nz]/nz 。/w 以/p 天竺/ns 综保区/nz 、/w [临/v 空/ng 经济/n]/nz 核心区/nz 为/p 依托/v ，/w 发展/vn “/w 临/v 空/ng 服务/vn ”/w 板块/n ；/w 以/p 汽车/n 基地/nis 、/w 林河/nr 开发区/ns 为/p 依托/v ，/w 发展/v 现代/ntc 制造/vn 、/w 高端/nz 装备/n 、/w 新能源/nz 为/p 主导/n 的/ude1 “/w 高端/nz 制造/vn ”/w 板块/n ；/w 以/p 奥运/n [水上/s 公园/n]/nz 、/w [三/m 高/a]/mq 示范区/n 、/w 国际/n 鲜花港/nz 、/w 东北部/f 浅/a 山区/n 为/p 依托/v ，/w 发展/vn 运动/vn 、/w 旅游/vn 、/w 休闲/vn 为/p 主导/n 的/ude1 “/w [绿色/n 生态/n]/nz ”/w 板块/n 。/w 
我们/rr 将/d 贯彻/v 落实/vn 市委/nis 关于/p 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 决定/vn ，/w 积极/ad 申报/v [自由/a 贸易/vn]/nz 园区/n ，/w 在/p 借鉴/v 上海/ns [自由/a 贸易/vn]/nz 试验区/n 建设/v 经验/n 的/ude1 基础上/nz ，/w 结合/v 首都/n 及/cc 天竺/ns 综保区/nz 自身/rr 特点/n ，/w 完成/v 向/p [自由/a 贸易区/n]/nz 升级/vi [可行性/n 报告/n]/nz ，/w 尽快/d 向/p 国家/n 提出/v 申报/vn 。/w 
未来/t ，/w [市场/n 体系/n]/nz 完备/a 、/w 参与/v 全球/n [资源/n 配置/vn]/nz 的/ude1 [首都/n 国际/n 航空/n 中心/nis]/nt 核心区/nz ，/w 将/d 成为/v 北京市/ns 经济/n 的/ude1 一个/mq 高速/b 增长极/n 。/w 
部分/n 重点/n 工作/vn ：/w 
■/w 启动/v 温榆河/nr 绿道/nz 建设/vn ，/w 设计/v 绿道/nz 长度/n [16/m ./w 8/m 公里/q]/mq 。/w 
■/w 启动/v [北京/ns 中医/nnd 医院/nis]/nth [顺义/ns 医院/nis]/nth 建设/vn ，/w 力争/v 再/d 引进/v 一家/n 新的/a [三/m 甲/n 医院/nis]/nt 。/w 
