2013年/t ，/w 不断/d 刷新/v 的/ude1 地价/n ，/w 让/v “/w 面粉/nf 贵/a 过/uguo 面包/nf ”/w 的/ude1 情况/n 屡屡/d 出现/v 。/w 来自/v 财政部/nt 的/ude1 市/n 人大代表/nnt 廖路明/nr 建议/n ，/w [土地/n 出让金/n]/nz 收入/n 情况/n 应该/v 一年/mq 向/p 社会/n 公示/n 一次/mq 。/w 
“/w 北京/ns 的/ude1 房价/n 和/cc 每/rz 一位/mq 老百姓/n 都/d 息息相关/vl ，/w 而/cc [土地/n 出让金/n]/nz 又/d 和/cc 房价/n 息息相关/vl 。/w ”/w 廖路明/nr 先/d 举出/v 了/ule 一组/mq 数字/n 。/w 根据/p 2013年/t 的/ude1 预算/n 报告/n ，/w 2013年/t 北京市/ns [土地/n 出让金/n]/nz 收入/n 约/d [1600/m 亿元/q]/mq ，/w 其中/rz 市本级/nz 收入/n 约/d [600/m 亿元/q]/mq ，/w 各/rz 区县/n 收入/n 约/d [900/m 亿元/q]/mq 。/w 从/p 北京市/ns 本级/r [土地/n 出让金/n]/nz 收入/n 看/v ，/w 占/v 到/v 了/ule 市本级/nz 整个/b 约/d [800/m 亿元/q]/mq 基金/n 收入/n 的/ude1 75%/m 。/w “/w 就/d 从/p 这些/rz 数字/n 看/v ，/w [土地/n 出让金/n]/nz 收入/n 是/vshi 会/v 具体/a 体现/v 在/p 房价/n 上/f 的/ude1 。/w ”/w 
廖路明/nr 提出/v ，/w 这么/rz 一/m 大笔/n 收入/n ，/w 具体/a 是/vshi 为什么/ryv 收/v ？/w 怎么/ryv 用/p ？/w 用/p 在/p 了/ule 哪里/rys ？/w 这些/rz 问题/n 每/rz 一位/mq 市民/n 都/d 是/vshi 既/c 好奇/a 又/d 关心/v 。/w 他/rr 建议/n ，/w [土地/n 出让金/n]/nz 收支/n 情况/n 至少/d 应该/v 一年/mq 向/p 社会/n 公示/n 一次/mq 。/w 这样/rzv ，/w 既有/v 利于/v 社会/n 各方/r 面对/v 政府/nis 征收/v [土地/n 出让金/n]/nz 的/ude1 理解/vn 和/cc 支持/v ，/w 也/d 便于/v 全社会/nz 对/p 资金/n 使用/v 的/ude1 监管/vn ，/w 真正/d 做到/v “/w 取/v 之/uzhi 于/p 民/ng 、/w 用/p 之/uzhi 于/p 民/ng 。/w ”/w 
[本报/rz 记者/nnt]/nz 赵莹莹/nr J201/x 
