市/n 人大代表/nnt 、/w 社区/n 干部/nnt 苏煜/nr 昨天/t 在/p 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 这次/r 上/f 会/v 她/rr 专门/d 带来/v 了/ule 一份/mq 《/w 关于/p 充分/ad 利用/v 社会/n 停车场/n 、/w 有效/a 解决/v 小区/n 居民/n 停车/vi 难/a 瓶颈/n 问题/n 的/ude1 建议/n 》/w ，/w 建议/n 应该/v 进一步/d 盘活/v 社会/n 露天/n 停车场/n 资源/n ，/w 实施/v 居民区/n 停车场/n 和/cc 社会/n 停车场/n 月租/nz 、/w 年/qt 租/v 的/ude1 价格/n 差异化/nz 管理/vn ，/w 来/vf 缓解/v 居民区/n 尤其/d 是/vshi 老旧/nz 小区/n 的/ude1 停车/vn 难/a 问题/n 。/w 
调研/vn 
鼓励/v 开放/vn 但/c 缺少/v 操作性/n 
苏煜/nr 在/p 调研/vn 中/f 发现/v ，/w 随着/p 私家车/nz 拥有量/n 的/ude1 大幅度/d 增加/v ，/w 居民/n 停车/vi 难/a 问题/n 日益/d 凸显/v ，/w 同时/c 小区/n [占/v 道/qv 停车/vi]/nz 不仅/c 造成/v 道路/n 拥堵/v ，/w 而且/c 也/d 给/p [消防/b 安全/an]/nz 带来/v 了/ule 极大/a 隐患/n ，/w 北京市/ns 虽然/c 多次/mq 修订/v 住宅/n 配备/v 停车位/n 比例/n 数/n ，/w 但/c 仍/d 远远/d 难以/d 跟上/v 飞速/d 增长/v 的/ude1 私家车/nz 数量/n 。/w 
“/w 为了/p 缓解/v 停车/vn 难/a 问题/n ，/w 今年/t 1月1/t 日本/ns 市/n 公布/v 实施/vn 了/ule 《/w 北京市/ns 机动车/n 停车/vi [管理/vn 办法/n]/nz 》/w ，/w 其中/rz [第四/m 条/q]/mq 明确/a 提到/v ‘/w 本市/r 鼓励/v 社会/n 多元化/vn 参与/v 停车场/n 建设/vn ，/w 鼓励/v 社会/n 单位/n 对外开放/vl 停车场/n ’/w ，/w 但/c 其中/rz 却/d 并未/d 提出/v 可操作性/n 的/ude1 [具体/a 措施/n]/nz 及/cc 配套/v 办法/n 。/w ”/w 苏煜/nr 在/p 调研/vn 中/f 还/d 发现/v ，/w 目前/t 本市/r 社会/n 停车场/n 的/ude1 月租/nz 车辆/n 仍/d 按照/p [北京市/ns 物价局/nis]/nt 2002年/t 制定/v 颁布/vn 的/ude1 收费/vn 标准/n ，/w 即/v 小型车/nz [150/m 元/q]/mq //w 每月/r 、/w [1600/m 元/q]/mq //w 每年/r 执行/v 。/w 
案例/n 
按/p 规/ng 收费/vn 不足/an 维持/v 成本/n 
“/w 以/p [朝阳/ns 公园/n]/nz 的/ude1 露天/n 停车场/n 为/p 例/n ，/w 周围/f 有/vyou 不少/m 老旧/nz 小区/n 车位/n 紧张/a ，/w 很多/m 居民/n 都/d 提出/v [朝阳/ns 公园/n]/nz 可以/v 在/p 夜间/n 将/d 露天/n 停车场/n 收费/vn 开放/v 。/w 但/c 我们/rr 在/p 调研/vn 中/f 却/d 发现/v ，/w [朝阳/ns 公园/n]/nz 并不/d 愿意/v 夜间/n 开放/v 停车场/n ，/w [原因/n 很/d 简单/a]/nz ，/w 如果/c 按照/p 物价局/nis 2002年/t 小型车/nz 每月/r [150/m 元/q]/mq 的/ude1 标准/n 收取/v ，/w 是/vshi 不足以/v 维持/vn 其/rz 管理/vn 和/cc [人工/b 成本/n]/nz 的/ude1 。/w ”/w 苏煜/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w “/w 此时/r 矛盾/an 和/cc 瓶颈/n 就/d 非常/d 明显/a ，/w 大部分/n 居民/n 认为/v 即便/c 以/p 每月/r 每/rz 辆车/q [200/m 元/q]/mq 的/ude1 价格/n 收取/v 停车费/n 他们/rr 也/d 愿意/v 停/vn ，/w 只要/c 有/vyou 靠谱/nz 安全/an 的/ude1 地方/n 能/v 停/vn ，/w 但/c [朝阳/ns 公园/n]/nz 还是/c 无法/v 同意/vn ，/w 因为/c 按照/p 这样/rzv 的/ude1 价格/n 收取/v 费用/n 就/d 意味着/v 他们/rr 违法/vn 了/ule ，/w 将/d 面临/v [几/d 万元/q]/mq 的/ude1 罚款/vn 。/w ”/w 
苏煜/nr 认为/v 和/cc [朝阳/ns 公园/n]/nz 露天/n 停车场/n 一样/uyy ，/w 目前/t 很多/m 社会/n 停车场/n 都/d 处于/v 这种/r 尴尬/a 的/ude1 境地/n ，/w 单一/a 的/ude1 月租/nz 、/w 年/qt 租/v 价格/n 管理/vn 已经/d 成为/v 盘活/vn 社会/n 露天/n 停车场/n 资源/n 的/ude1 一大/n 障碍/n 。/w 
建议/n 
社会/n 车场/n 合理/a 自/p 定/v 月租/nz 
为此/bl ，/w 苏煜/nr 建议/n 根据/p 北京市/ns [实际/n 情况/n]/nz ，/w 居民/n 小区/n 停车场/n 和/cc 社会/n 停车场/n 月租/nz 管理/vn 应/v 区别对待/v ，/w 对/p 社会/n 停车场/n 的/ude1 月租/nz 、/w 年/qt 租车/vi 位/q 管理/vn 给予/vn 政策/n 倾斜/vi ，/w 社会/n 停车场/n 经营者/nnt 在/p 合理/a 梯度/n 范围内/nz 自行/d 制定/v 月租/nz 、/w 年/qt 租/v 价格/n ，/w 与/cc 停车/vi 人/n 形成/v 书面/b 管理/v 合同/n ，/w 保证/v 价格/n 的/ude1 透明/a 化/v 、/w 契约化/vn ，/w 并/cc 在/p 区/n 、/w 县/n 发改委/nis 备案/vi 生效/vi 以/p 保证/v 合法化/vn 。/w 此举/rzv 既/c 能/v 有效/a 缓解/v 了/ule 居民/n 停车/vi 难/a 问题/n ，/w 又/d 使/v 社会/n 停车/vi 资源/n 得到/v 了/ule 有效/a 利用/v 。/w 目前/t ，/w 可/v 在/p [具备/v 条件/n]/nz 的/ude1 社会/n 停车场/n 与/cc 周边/n 居民/n 之间/f 进行/vn 试点/vn ，/w 取得/v 经验/n 后/f ，/w 在/p 全市/n 范围内/nz 推广/vn 。/w 
[本报/rz 记者/nnt]/nz 左颖/nr J170/x 
