原告/n 方舟子/nr 诉/vg 称/v ，/w 2013年9月/t ，/w 崔永元/nr 在/p 其/rz [腾讯/ntc 微博/n]/nz “/w 崔永元/nr —/w 实话实说/vl ”/w 中/f 发表/v 关于/p “/w [转基因/n 食品/n]/nz ，/w 你/rr 吃/v 吗/y ”/w 的/ude1 话题/n ，/w 并/cc 对/p [转基因/n 食品/n]/nz 表达/v 了/ule 质疑/vn 立场/n ，/w 方舟子/nr 微博/n 对此/d 做/v 了/ule 回应/vn ，/w 称/v “/w 我/rr 科普/b 的/ude1 是/vshi 各/rz 国际/n 权威/n 科学/n 机构/n 认可/vn 的/ude1 科学/n ，/w 你/rr 根本/a 不懂/v ，/w 有/vyou 何/ry 资格/n 质疑/vn ？/w ”/w 后/f 双方/n 进行/vn 了/ule 争论/vn 。/w 
方舟子/nr 称/v 崔永元/nr 自/p 2013年11月15日/t 起/vf 发表/v 了/ule [数十/m 条/q]/mq 对/p 其/rz 侮辱/v 、/w 诽谤/v 的/ude1 微博/n 。/w 原告/n 方舟子/nr 认为/v ，/w 崔永元/nr 发表/v 的/ude1 涉案/vn 微博/n ，/w 要么/c 是/vshi 没有/v [事实/n 依据/n]/nz 的/ude1 、/w 肆无忌惮/vl 的/ude1 恶意/n 诽谤/v ，/w 要么/c 是/vshi 恶毒/a 的/ude1 公然/d 侮辱/v ，/w 使/v 自己/rr 名誉/n 受到/v 严重/a 损害/v ，/w 明显/a 已/d 违反/v 相关/vn [法律/n 规定/n]/nz 、/w 侵害/vn 了/ule 自己/rr 的/ude1 名誉权/n 。/w 特别/d 是/vshi 在/p 自己/rr 公开/ad 表示/v 要/v 对/p 崔永元/nr 提起/v 诉讼/vn 后/f ，/w 崔永元/nr 非但/c 不/d 收敛/v 其/rz 不法/b 言论/n ，/w 反而/d 继续/v 肆无忌惮/vl 地/ude2 恶毒/a 侮辱/v 、/w 诽谤/v ，/w 足见/nz 其/rz 恶意/n 。/w 而/cc 崔永元/nr 以/p 其/rz 前/f 央视/j [电视/n 节目/n 主持人/nnt]/nnt 的/ude1 身份/n 发表/v 侵权/vn 言论/n ，/w 更加/d 误导/v 公众/n ，/w 影响/vn 恶劣/a 。/w 
据此/d ，/w 方舟子/nr 起诉/v 要求/n 判令/nz 崔永元/nr 删除/v 发表/v 的/ude1 侵权/vn 微博/n 信息/n 、/w 公开/ad 赔礼道歉/vl 、/w 赔偿/v [精神/n 抚慰/v 金/b]/nz 30万/m 、/w 律师费/n [2/m 万元/q]/mq 、/w 公证费/nz [1415/m 元/q]/mq 。/w 
双方/n 反应/vn 
方舟子/nr ：/w 看/v 这/rzv 样子/n 是/vshi 要/v 对/p 这个/rz 案子/n 做/v 微博/n 直播/vn ，/w 我/rr 非常/d 欢迎/v 。/w 案件/n 处理/vn 越/d 公开/ad ，/w 就/d 会/v 越/d 公正/a 。/w 希望/v 早日/d 开庭/vi 。/w 
[十/m 余年/q]/mq 来/vf 我/rr 从来不/d 出庭/vi 的/ude1 ，/w 都/d 是/vshi 由/p 律师/nnt 代理/vn 。/w 不过/c 如果/c 崔永元/nr 要/v 出庭/vn 的话/udh ，/w 我/rr 可以/v 考虑/vn 破例/vd 。/w 他/rr 如果/c 不/d 出庭/vi ，/w 我/rr 当然/d 也/d [没有/v 必要/a]/nz 去/vf 和/cc 他/rr 的/ude1 律师/nnt 辩/vg 。/w 
崔永元/nr 现在/t 值得/v 骄傲/an 的/ude1 ，/w 也/d 就/d 剩/v 他/rr 的/ude1 头发/n 了/ule ，/w 不停/v 地/ude2 拿/v 这/rzv 说/v 事/n 。/w 要是/c 碰上/v 个/q 谢顶/vi 的/ude1 法官/nnt ，/w 他/rr 还/d 敢/v 出庭/vn 吗/y ？/w 
崔永元/nr ：/w 看/v 新闻/n ，/w [海淀/ns 法院/nis]/nt 受理/v 讼案/n ，/w 于是/cc 去/vf 理发/vi ，/w 理发师/nnd 夸/v 我/rr 头发/n 好/a ，/w 可以/v 出庭/vn 。/w J223/x 
