西城/ns 团/n 代表/nnt 在/p 审议/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 时/ng 认真/ad 作/v 笔记/n 摄影/vn //w [本报/rz 记者/nnt]/nz 郝羿/nr 
西城/ns 团/n 代表/nnt 在/p 认真/ad 审议/v 摄影/vn //w [本报/rz 记者/nnt]/nz 郝羿/nr 
[北京市/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 郑晓龙/nr 在/p 小组/nis 讨论/v 上/f 发言/vi 摄影/vn //w [本报/rz 记者/nnt]/nz 魏彤/nr 
在/p 专题/n 座谈会/n 上/f 委员/nnt 争相/d 举手/vi 发言/vi 摄影/vn //w [本报/rz 记者/nnt]/nz 袁艺/nr 
“/w 两会/n ”/w 接近/v 尾声/n ，/w 代表/nnt 委员/nnt 行使/v 权力/n 、/w 参政议政/vl 的/ude1 投入/vn 神情/n 却/d 被/pbei 我们/rr 的/ude1 镜头/n 永久/b “/w 定格/vi ”/w 。/w 会诊/vn “/w 城市/n 病/n ”/w ，/w 争/v 提/v 灼见/n ；/w 支招/nz “/w 深化改革/v ”/w ，/w 竞/ag 出/vf 真知/n ；/w 审议/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz ，/w 字斟句酌/vl ；/w 审读/v 大气/n 条例/n ，/w 条分缕析/vl 。/w [北京市/ns 政协/nis]/nto [二/m 次/qv]/mq 全会/n 已经/d 闭幕/vi ，/w 今天/t (/w 22日/t )/w ，/w 市/n [十四/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 全会/n 也/d 将/d 闭幕/vi ，/w 但/c 代表/nnt 委员/nnt 用/p 责任感/n 和/cc 使命感/n 绘/v 就/d 的/ude1 “/w 2014/m 北京/ns 新/a 变化/vn ”/w 的/ude1 蓝图/n 却/d 刚刚/d 展开/v 。/w 
