[今天/t 上午/t]/nz ，/w 代表/nnt 们/k 就/d 多项/mq 法规/n 、/w 决议/n 进行/vn 表决/v ，/w 通过/p 后/f 全场/n 代表/nnt 报/n 以/p 热烈/a 掌声/n 。/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 程功/nr 摄/vg J129/x 
本报讯/nz （/w 记者/nnt 杨昌平/nr ）/w [今天/t 上午/t]/nz ，/w 市/n [十四/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 举行/v [第四/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz ，/w 会议/n 在/p 圆满完成/v 各项/r 议程/n 后/f 闭幕/vi 。/w [中共中央/nt 政治局/nis]/nto 委员/nnt 、/w [北京/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 郭金龙/nr [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 在/p 主席台/n 前排/s 就座/vi 。/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 、/w [大会/n 主席团/nis]/nt [常务/b 主席/nnt]/nnt 杜德印/nr [主持/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n 。/w 北京市/ns 市长/nnt 王安顺/nr [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 在/p 主席台/n 就座/vi ，/w 吉林/ns 、/w 吕锡文/nr 、/w 梁伟/nr 、/w 柳纪纲/nr 、/w 刘新成/nr 、/w 李昭玲/nr 、/w 唐龙/nrf 、/w 孙康林/nr 、/w 赵玉民/nr 、/w 胡尚云/nr 、/w 胡敏/nr 、/w 徐凝/nr 、/w 郭振清/nr 、/w 康伟/nr 、/w 魏哲/nr 在/p 主席台/n 前排/s 就座/vi 。/w 
在/p 大会/n 各项/r 议程/n 进行/vn 完毕/vi 后/f ，/w [大会/n 主席团/nis]/nt [常务/b 主席/nnt]/nnt 杜德印/nr 发表/v 了/ule 讲话/n 。/w 杜德印/nr 说/v ，/w 这次/r 会议/n 坚持/v 党/n 的/ude1 领导/n 、/w 人民/n 当家做主/vl 、/w [依法/d 治国/vi]/nz 有机/b 统一/vn ，/w 贯彻/v 了/ule 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 提出/v 的/ude1 支持/vn 和/cc 保证/v 人民/n 通过/p [人民/n 代表大会/n]/nis 行使/v [国家/n 权力/n]/nz 的/ude1 要求/n ，/w 体现/v 了/ule [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 关于/p 推动/v [人民/n 代表大会/n 制度/n]/nz [与/cc 时/ng 俱/dg 进/vf]/nz 的/ude1 精神/n ，/w 是/vshi 一次/mq 民主/a 团结/v 、/w 求真务实/vl 、/w 改革创新/v 的/ude1 大会/n 。/w 
本次/r 大会/n 共/d 持续/vd 了/ule [6/m 天/qt]/mq 半/m ，/w 大会/n 听取/v 和/cc 审议/v 了/ule [市/n 人大常委会/nis]/nt 、/w “/w 一府两院/n ”/w 等/udeng [六/m 个/q]/mq 工作报告/v ，/w 做出/v 了/ule [六/m 项/q]/mq 决议/n 。/w 代表/nnt 们/k 认真/ad [履行/v 职责/n]/nz ，/w 充分/ad 表达/v 意见/n ，/w 使/v [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 意志/n 和/cc 愿望/n 通过/p [人民/n 代表大会/n]/nis ，/w 按照/p [民主集中制/n 原则/n]/nz ，/w 依法/d 有序/a 地/ude2 进入/v [国家/n 权力/n 机关/n]/nz 的/ude1 决策/vn ，/w 使/v 党/n 的/ude1 主张/v 和/cc [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 意志/n 愿望/n 有机/b 统一/vn 起来/vf ，/w 通过/p [法定/b 程序/n]/nz 成为/v [国家/n 意志/n]/nz ，/w 必将/d 有效地/nz 动员/v 全市/n 人民/n 共同/d 奋斗/vi 、/w [共同/d 发展/vn]/nz 。/w 
杜德印/nr 表示/v ，/w 大会/n 经过/p 认真/ad 审议/v 、/w 认真/ad 修改/v ，/w 通过/p 了/ule 代表/nnt 法/n [实施/v 办法/n]/nz 、/w 代表/nnt 建议/n 办理/v 条例/n 和/cc [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v 条例/n [三/m 项/q]/mq 法规/n 。/w 行使/v 了/ule [人民/n 代表大会/n]/nis 的/ude1 立法/vn 职权/n ，/w 保证/v 了/ule 人民/n 参与/v 国家/n 立法/vn 的/ude1 权利/n ，/w 推进/vi 了/ule [民主/a 立法/vn]/nz 、/w 科学/n 立法/vn ，/w 提高/v 了/ule 立法/vn 质量/n ，/w 把/pba 本市/r 立法/vn 工作/vn 提高/v 到/v 一个/mq 新的/a 水平/n 。/w 
此次/rz 大会/n 上/f ，/w 代表/nnt 们/k 积极/ad 提出/v 议案/n ，/w 建议/n 、/w 批评/vn 和/cc 意见/n 。/w 杜德印/nr 介绍/v 说/v ，/w 代表/nnt 们/k 共/d 提出/v 议案/n [191/m 件/q]/mq ，/w 法规/n 案/ng [2/m 件/q]/mq ，/w 建议/n 、/w 批评/vn 与/cc 意见/n 1060余件/m 。/w 经/p 议案/n [审查/vn 委员会/nis]/nz 审查/vn ，/w [大会/n 主席团/nis]/nt 决定/v ，/w 将/d 其中/rz [42/m 件/q]/mq 议案/n 合并/v 为/p “/w 推进/vi [养老/vn 服务/vn 体系/n]/nz 建设/vn ，/w 加快/v 养老/vn 服务业/n 发展/vn ”/w 、/w “/w 构建/v 完善/vn 基本/a [住房/n 保障/vn 制度/n]/nz ，/w 满足/v 群众/n 基本/a 住房/n 需求/n ”/w 、/w “/w 推进/vi 流域/n 水系/n 综合治理/vl ，/w 提高/v [水环境/nz 质量/n]/nz ”/w [三/m 项/q]/mq 议案/n ，/w 交/v [市/n 人民政府/nis]/nz 办理/v ，/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 审议/v 督办/vn 。/w 关于/p 制定/v 基本/a [住房/n 保障/vn]/nz 条例/n 的/ude1 [2/m 件/q]/mq 法规/n 案/ng ，/w 经/p [法制/n 委员会/nis]/nt 审议/v ，/w [大会/n 主席团/nis]/nt 决定/v ，/w 交/v 市政府/n 研究/vn ，/w 经/p 立项/vi 论证/vn 后/f ，/w 由/p [市/n 人大常委会/nis]/nt 审议/v 。/w 其他/rzv 议案/n 转为/v 建议/n 、/w 批评/vn 和/cc 意见/n 。/w 所有/b 的/ude1 建议/n 、/w 批评/vn 和/cc 意见/n 将/d 按照/p 大会/n 通过/p 的/ude1 条例/n 认真/ad 办理/v 。/w 
杜德印/nr 介绍/v 说/v ，/w 此次/rz 大会/n 切实/ad 转变/v 文风/n 会/v 风/n ，/w 推进/vi 会议/n 公开/ad 。/w [北京/ns 电视台/nis]/nt 和/cc 千龙网/nz 对/p 大会/n [全体/n 会议/n]/nz 和/cc 部分/n 代表团/n 会议/n 进行/vn 了/ule [现场/s 直播/vn]/nz ，/w 使/v [人民/n 群众/n]/nz 及时/ad 了解到/v 会议/n 和/cc 代表/nnt 履/vg 职/ng 情况/n 。/w 更好/d 地/ude2 保证/v 了/ule [人民/n 群众/n]/nz 对/p 代表大会/n 履/vg 职/ng 情况/n 的/ude1 了解/vn 和/cc 监督/vn 。/w 
会议/n 在/p 雄壮/a 的/ude1 国歌声/n 中/f 胜利/vn 闭幕/vi 。/w J161/x 
