在/p 丰台/ns 团/n 的/ude1 小组/nis 讨论/v 中/f ，/w 人大代表/nnt 、/w [丰台区/ns 区委/nis]/nt 书记/nnt 李超钢/nr 透露/v ，/w 2014年/t [世界/n 种子/n 大会/n]/nz 的/ude1 主体/n 工程/n 将/d 于/p 今年/t [3/m 月底/t]/mq 竣工/vi ，/w 丰台区/ns 将/d 以/p 种子/n 大会/n 为/p 契机/n ，/w 加快/v 打造/v [青龙湖/ns 国际/n 文化/n 会/v]/nt 都/d 。/w 
今年/t 5月26日/t 至/p 28日/t ，/w 2014/m [世界/n 种子/n 大会/n]/nz 将/d 在/p 丰台区/ns [王佐镇/ns 青龙湖/ns 国际/n 文化/n 会/v]/nt 都/d 举办/v ，/w 预计/v 将/d 有/vyou [65/m 个/q]/mq 以上/f 国家/n 和/cc 地区/n 的/ude1 [1200/m 名/q]/mq 以上/f 代表/nnt 参会/vn 。/w 李超钢/nr 介绍/v ，/w 王佐镇/ns 位于/v [青龙湖/ns —/w 长辛店/nz]/nt [会展/n 旅游/vn]/nz 生态休闲/gb 区/n ，/w 种子/n 大会/n 的/ude1 主/ag 酒店/nis 和/cc 配套/v [公寓式/nz 酒店/nis]/ntch 预计/v 今年/t [3/m 月底/t]/mq 竣工/vi 并/cc 试运行/nz ，/w 目前/t 基地/nis 和/cc 实验室/nis 也/d 基本/a 完工/vi 。/w 丰台区/ns 将/d 以/p [世界/n 种子/n 大会/n]/nz 召开/v 为/p 契机/n ，/w 打造/v [中国/ns 种/q 业/ng]/nz 和/cc 国际/n 交流/vn 合作/vn 的/ude1 重要/a 平台/n ，/w 同时/c 带动/v 周边/n 餐饮/n 、/w 住宿/vn 、/w 旅游/vn 等/udeng 行业/n 发展/vn ，/w 不断/d 改善/v 区域环境/gg ，/w 推动/v [都市/n 农业/n]/nz 、/w [会展/n 经济/n]/nz 和/cc 总部/nis 经济发展/v 。/w 
按照/p 计划/n ，/w [青龙湖/ns 国际/n 文化/n 会/v]/nt 都/d 2020年/t 将/d 建成/v ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 我国/n 第一个/mq 以/p “/w 文化/n 会/v 都/d ”/w 命名/v 的/ude1 集/q [会议/n 展览/vn]/nz 、/w 产品/n 研发/v 、/w 旅游/vn 观光/vn 、/w 商务/n 休闲/vn 等/udeng 功能/n 于/p 一体/n 的/ude1 [国际/n 品牌/n]/nz 会议/n 举办地/n 、/w 国际/n [组织/n 机构/n]/nz 聚集地/n 、/w [文化/n 创意/n 产业/n]/nz 聚集/v 区/n 、/w 国际/n [会展/n 经济/n]/nz 示范区/n 。/w 目前/t ，/w 国/n 开/v 金融/n 、/w [东方/s 集团/nis]/ntc 、/w 国奥/n 集团/nis 等/udeng 国内外/s [知名/a 企业/n]/nz 机构/n 已/d 正式/ad 入/v 驻/v 会/v 都/d ，/w 世界/n [文化/n 多样性/n]/nz 论坛/n 也/d 落户/vi 会/v 都/d ，/w [首都/n 军事/n 文化/n 创意/n 产业/n 示范园/n]/nt 以及/cc [中央/n 民族/n 大学/nis]/ntu 、/w [人大/nis 附中/j]/nt 等/udeng 项目/n 已/d 正式/ad 签约/vi 。/w 
[本报/rz 记者/nnt]/nz 代丽丽/nr J205/x 
