本报讯/nz （/w 记者/nnt 巩峥/nr ）/w 严/a 控/v 人口/n 无序/b 增长/v ，/w 是/vshi 本次/r 市/n 人代会/nis 上/f 代表/nnt 们/k 讨论/v 的/ude1 热词/nz 。/w 随着/p [城市化/v 进程/n]/nz 加快/v ，/w 海淀/ns 的/ude1 [人口/n 膨胀/vi]/nz 问题/n 也/d 日渐/d 突出/a 。/w 海淀区/ns 区长/nnt 孙文锴/nr 代表/nnt 介绍/v 说/v ，/w 该区/r 正在/d 通过/p 建/v 信息/n 平台/n 动态/n 控制/v [人口/n 增长/v]/nz 。/w 
海淀/ns 利用/v 网格化/gi 监管/v 人口/n ，/w 在/p 社区/n 下面/f 细分/v 网格/n 单元/n 。/w 各/rz 街镇/nz 整合/v 地区/n 协管员/nz 队伍/n 、/w [社区/n 工作者/nnt]/nz 、/w 社区/n 保安/b 、/w 小区/n 物业/n 等/udeng 力量/n ，/w 将/d 必要/a 的/ude1 工作/vn 力量/n 配置/vn 到/v 网格/n 中/f ，/w 作为/p 网格/n [工作/vn 人员/n]/nnt 。/w 由/p 他们/rr 实时/n 监测/vn 当地/s 的/ude1 人口/n 情况/n 。/w 
依靠/v 这种/r 细分/vn 的/ude1 网格/n ，/w 海淀区/ns 已经/d 建立/v 起/vf 人口/n 的/ude1 基本/a 数据/n ，/w 同时/c 通过/p 了解/v 居住/vn 人员/n 的/ude1 相关/vn 数据/n ，/w 建立/v 起/vf [实/ad 有/vyou 人口/n]/nz 库/n 、/w 实/ad 有/vyou 单位/n 库/n 、/w [实/ad 有/vyou 房屋/n]/nz 库/n 和/cc 实/ad 有/vyou 用工/vn 库/n [四/m 个/q]/mq 信息/n 平台/n 。/w 据/p 目前/t 掌握/v 的/ude1 情况/n 看/v ，/w 海淀/ns 目前/t [常住/v 人口/n]/nz 大/a 数/n 是/vshi 360万/m ，/w [户籍/n 人口/n]/nz 230万/m 。/w 
今年/t ，/w 海淀/ns 将/d 坚决/ad 取缔/v [安全/an 隐患/n]/nz 突出/a 的/ude1 [非法/b 经营/vn]/nz 场所/n ，/w 查处/v 非法/b 土地/n 出租/v 、/w 违法/vn 房屋/n 出租/v 行为/n ，/w [严格/ad 控制/vn]/nz 人口/n 无序/b 增长/v 。/w 孙文锴/nr 说/v ，/w 全区/n 实行/v 街镇/nz 人口/n [目标/n 管理/vn]/nz 责任制/n ，/w 以/p 双泉堡/nz 地区/n 、/w [三/m 山/n 五/m 园/ng]/nz 地区/n 和/cc 其它/rz [城乡/n 结合部/n]/nz 为/p 重点/n ，/w 加快/v 低端/nz 业态/n 的/ude1 退出/vn 和/cc 集体/n 产业/n 的/ude1 升级/vn ，/w 有序/a 疏解/v 人口/n ，/w 实现/v “/w 以/p 业/ng 控/v 人/n ”/w 。/w 
孙文锴/nr 介绍/v ，/w 调控/v 人口/n ，/w 主要/b 从/p 拆/v 、/w 调/v 、/w 建/v 、/w 管/v [四/m 个/q]/mq 方面/n 入手/vi 。/w 拆/v ，/w 是/vshi 指/v 海淀区/ns 还有/v 一些/mq [城乡/n 结合部/n]/nz ，/w 城中村/nz 里面/f 包括/v 出租房/nz ，/w 也/d 有/vyou 一些/mq [违法/vn 建设/vn]/nz ，/w 集聚/vn 大量/m 外来/b 人员/n 。/w 海淀区/ns 棚户/n 改造/vn 去年/t 启动/v 了/ule [39/m 个/q]/mq 项目/n ，/w 今年/t 还要/d 新/a 启动/v [24/m 个/q]/mq 项目/n 。/w “/w 这些/rz 范围内/nz 原来/d [集体/n 土地/n]/nz 上/f 的/ude1 低端/nz 业态/n ，/w 随着/p 拆迁/v 改造/vn ，/w 就/d 会/v 随时/d 调整/vn 了/ule 。/w ”/w 孙文锴/nr 说/v 。/w 
调/v ，/w 是/vshi 调出/v 低端/nz 业态/n ，/w 还有/v 一些/mq 门店/n 和/cc [批发/vn 市场/n]/nz 要/v 调出/v 。/w 建/v ，/w 一方面/c 是/vshi 农民/nnt 的/ude1 回迁/vn 上楼/vi ，/w 还有/v 一部分/m 新建/v 产业/n 用房/n ，/w 建/v 高端/nz 的/ude1 产业/n ，/w “/w 比如/v [东升/v 科技园/nz]/nz ，/w 我们/rr 今年/t 在/p 建/v 二期/b ，/w 它/rr 不是/c 过去/vf 一般/ad 意义/n 上/f 的/ude1 农贸/n [批发/vn 市场/n]/nz 。/w 我们/rr 要/v 发展/vn 高端/nz 业态/n 企业/n ，/w 发展/v 附加值/n 高/a 、/w 人口/n 占用/v 少/a 的/ude1 企业/n 。/w ”/w 孙文锴/nr 说/v 。/w 
