丰台/ns 团/n 代表/nnt 、/w 来自/v [首都/n 经贸/b 大学/nis]/ntu 的/ude1 刘颖/nr 这/rzv 两年/mq 每年/r 都会/n 提出/v 完善/vn 公交/b 地铁/n 建设/vn 的/ude1 相关/vn 建议/n 。/w 今年/t 上/f 会前/t ，/w 有/vyou 区/n 里/f 的/ude1 代表/nnt 委托/vn 她/rr 帮忙/vi 提/v 一份/mq 关于/p 治理/v 黑车/n 的/ude1 建议/n ，/w 她/rr 就/d 到/v 实地/d 去/vf 调研/vn ，/w 为什么/ryv [城乡/n 结合部/n]/nz 地区/n 会/v 聚集/vn 那么/c 多/a 黑车/n 。/w 而/cc 调查/vn 来/vf 的/ude1 结果/n 是/vshi ，/w 并非/v 黑车/n 猖獗/a ，/w 而是/c 公交/b 系统/n 的/ude1 不/d 完善/v 让/v 居民/n [无/v 从/p 选择/v]/nz ，/w 迫不得已/vl 选择/v 黑车/n 。/w 
刘颖/nr 调查/v 时/ng 发现/v ，/w 居民/n 打黑/nz 车/n 更多/ad 的/ude1 是/vshi 在/p 晚上/t ，/w [这个/rz 时候/n]/nz 正规/a 出租车/n 少/a ，/w 而/cc 公交/b 夜班车/nz 的/ude1 覆盖面/n 太少/d ，/w 根本/a 满足/v 不/d 了/ule 居民/n 的/ude1 需要/vn 。/w “/w 比如/v 西南/ns 四环/ns ，/w 只有/c 七里庄/nz 一个/mq 站点/n ，/w 但/c 这/rzv 附近/f 的/ude1 北大/n 地/ude2 、/w 丰台镇/ns 都/d 是/vshi 人口/n 集中/v 的/ude1 地区/n ，/w 却/d 没有/v 夜班车/nz 的/ude1 站点/n ，/w 居民/n 晚上/t 出行/vi 只能/v 靠/v 打黑/nz 车/n 。/w ”/w 
经/p 调查/vn ，/w 刘颖/nr 发现/v 全市/n 的/ude1 夜班车/nz 有/vyou [15/m 条/q]/mq 线/n ，/w 行驶/vi 路线/n 大多/d 都/d 在/p 二环/ns 以内/f ，/w 有的/rz 跨度/n 太大/d ，/w 而且/c 覆盖面/n 还是/c 若干/m 年前/t 划定/v ，/w 与/cc [城市/n 规模/n]/nz 扩大/v 和/cc 百姓/n 出行/vi 规律/n 变化/vn 不/d 相适应/nz 。/w “/w [204/m 路/n]/mq 夜班车/nz 的/ude1 [时间/n 间隔/n]/nz 长达/v [70/m 分钟/qt]/mq ，/w [208/m 路/n]/mq 长达/v [90/m 分钟/qt]/mq ！/w ”/w 
刘颖/nr 建议/n ：/w 希望/v [公交/b 公司/nis]/nt 认真/ad 调研/vn 一下/mq 夜班车/nz 分布/vi 状况/n 和/cc 百姓/n 需求/n 情况/n ，/w 合理/a 布局/n 夜班车/nz 的/ude1 线路/n ，/w 还要/d 完善/v 公交/b 夜班车/nz 的/ude1 线路/n 和/cc [时间/n 间隔/n]/nz ，/w 比如/v 凌晨/t [1/m 点/qt]/mq 之前/f 和/cc [5/m 点/qt]/mq 之后/f 的/ude1 时段/n ，/w 间隔/n 应/v 在/p [30/m 分钟/qt]/mq 以内/f ，/w [1/m 点/qt]/mq 到/v [5/m 点/qt]/mq 之间/f 的/ude1 时段/n [时间/n 间隔/n]/nz 可/v 略/d 长/a 些/q 。/w 间隔/n 时段/n 在/p 夏季/t 和/cc 冬季/t 也/d 应/v 有所/v 差别/n 。/w 
“/w 由于/p 公交/b 夜班车/nz 属于/v 非常规/b 工作/vn 时间/n ，/w 夜班车/nz 票价/n 应该/v [有所/v 提高/v]/nz 。/w ”/w 刘颖/nr 认为/v ，/w 出租车/n 夜班/n 行驶/vi 的/ude1 票价/n 都/d 高于/v 白天/t 的/ude1 价格/n ，/w 因此/c 公交/b 夜班车/nz 的/ude1 票价/n 也/d 应该/v 可以/v 高于/v 正常/a 白天/t 运营/vn 的/ude1 价格/n ，/w [这样/rzv 才能/n]/nz 调动/v [公交/b 公司/nis]/nt 的/ude1 积极性/n 。/w 
[本报/rz 记者/nnt]/nz 代丽丽/nr J205/x 
