昨天/t ，/w 部分/n 全国人大/nto 北京/ns 团/n 代表/nnt 与/cc 市/n 人大代表/nnt 举行/v 座谈/vn ，/w [15/m 位/q]/mq 市/n 人大代表/nnt 踊跃/ad 发言/vi ,/w 希望/v [全国/n 人大代表/nnt]/nnt 将/d 首都/n 人民/n 的/ude1 心声/n 带/v 上/f 即将/d 召开/v 的/ude1 全国/n 人代会/nis 。/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 李继辉/nr 摄/vg 
本报讯/nz （/w 记者/nnt 王皓/nr ）/w [昨天/t 下午/t]/nz ，/w 部分/n 全国人大/nto 北京/ns 团/n 代表/nnt 与/cc 市/n 人大代表/nnt 进行/vn 座谈/vn ，/w 就/d 需要/v 在/p 全国/n 人代会/nis 上/f 反映/v 的/ude1 问题/n [听取/v 意见/n]/nz 。/w 
“/w 一个/mq 社区/n 挂/v 了/ule [27/m 块/q]/mq 牌子/n ，/w 工作/vn 就/d 这么/rz [五/m 六/m 个人/n]/mq 干/v 。/w 大学生/nnt 在/p 社区/n 流失/vn 率/v 非常/d 高/a ，/w 因为/c 他们/rr 工作/vn 强度/n 大/a 、/w 待遇/n 低/a ，/w 看不到/v 希望/vn 。/w ”/w 安丽娟/nr 代表/nnt 建议/n 尽快/d 出台/vi [城市/n 社区/n]/nz 组织法/n ，/w 明确/a [社区/n 工作者/nnt]/nz 的/ude1 [法律/n 地位/n]/nz 和/cc [工作/vn 职责/n]/nz ，/w 给/p 他们/rr 发展/vn 的/ude1 空间/n 。/w 刘小平/nr 代表/nnt 建议/n ，/w 从/p 全国人大/nto 层面/n 立法/vn ，/w 加强/v 京津冀/nz 周边/n [大气/n 污染/vn]/nz 协同/vd 治理/vn 的/ude1 力度/n ，/w 特别/d 是/vshi 加大/v 对/p 污染/v 行为/n 的/ude1 处罚/vn 力度/n 。/w 马曙光/nr 代表/nnt 带来/v 通州/ns 代表团/n 的/ude1 建议/n ，/w 尽快/d 修改/v 环保/n 法/n ，/w 补充/vn 完善/v [环境/n 质量/n 标准/n]/nz 、/w [环境/n 监测/vn]/nz 规划/n 、/w [区域/n 联防/vn]/nz 联/vg 治/v 、/w [公共/b 治理/vn]/nz 等/udeng 具体/a 条款/n 。/w 仉锁忠/nr 代表/nnt 建议/n ，/w 从/p [土地/n 规划/n]/nz 源头/n 整治/v [违法/vn 建筑/n]/nz ，/w 严格/ad 落实/v [基本/a 农田/n 保护/vn 制度/n]/nz 。/w 卫爱民/nr 代表/nnt 一口气/d 提出/v 了/ule 延长/v 义务教育/n 等/udeng [12/m 项/q]/mq 建议/n 。/w 
[15/m 位/q]/mq 市/n 人大代表/nnt 先后/d 发言/vi ，/w 就/d 首都/n 发展/vn 中/f 需要/v 从/p 国家/n 层面/n 解决/v 的/ude1 迫切/ad 问题/n 提出/v 建议/n ，/w [听取/v 意见/n]/nz 的/ude1 [14/m 位/q]/mq 全国人大/nto 北京/ns 团/n 代表/nnt 边/k 听/v 边/k 记/v ，/w 不时/d 提问/vn 深入/ad 了解/v 情况/n 。/w [全国/n 人大代表/nnt]/nnt 表示/v ，/w 将/d 认真/ad 研究/vn 思考/vn 这些/rz 反映/v 基层/n 民意/n 的/ude1 建议/n ，/w 为/p 在/p 全国/n 人代会/nis 上/f 审议/v 好/a 各项/r 议题/n ，/w 提出/v 相关/vn 议案/n 和/cc 建议/n 做好/v 准备/vn 。/w 
[全国/n 人大代表/nnt]/nnt 梁伟/nr 、/w 苏辉/nr 、/w 赵凯/nr 等/udeng 参加/v 座谈/vn 。/w 
