1月18日/t 晚/tg [6/m 点/qt]/mq ，/w [北京/ns 西站/nis]/nt 。/w 站台/n 温度/n 已/d 降/v 到/v [1/m ℃/w]/mq ，/w 豆/n 大/a 的/ude1 汗珠/n 还是/c 顺着/p 王兆忠/nr 的/ude1 右/f 脸/n 滑/v 了/ule 下来/vf 。/w 把/pba G88/x 次/qv 列车/n 坐/v 轮椅/n 的/ude1 老年/n 乘客/n 从/p 站台/n 送往/v 南区/ns 出口/vn ，/w 需要/v 经过/p 一段/mq [20/m 度/qv]/mq 的/ude1 下坡/vn 。/w 王兆忠/nr 熟练/a 地/ude2 把/pba 轮椅/n 转/v 到/v 背后/f ，/w 老人/n 与/cc 轮椅/n 都/d 压/v 在/p 了/ule 双臂/n 上/f 。/w 轮椅/n 走/v 得/ude3 很稳/nz ，/w 速度/n 却/d 没有/v 减缓/vn 。/w 
“/w 太/d 沉/v 了/ule ，/w 辛苦/a 您/rr 了/ule 。/w ”/w 家属/n 不断/d 感谢/v 着/uzhe 。/w 
“/w 应该/v 的/ude1 。/w 出门/vi 都/d 高高兴兴/z 的/ude1 ，/w 回家/vi 就/d 这/rzv [最后/f 一/d 公里/q]/nz 了/ule ，/w 必须/d 平平安安/z 、/w 舒舒服服/z 的/ude1 ！/w ”/w 王兆忠/nr [话音/n 未/d 落/v]/nz ，/w 家属/n 已经/d 被/pbei 逗乐/vi 了/ule 。/w 
作为/p [北京/ns 西站/nis]/nt 036/m 重点/n 旅客/n 服务/v 室/n 的/ude1 服务员/nnt ，/w 王兆忠/nr 从/p 早晨/t [8/m 点/qt]/mq 上岗/vi 开始/v 就/d 没/d 时间/n 坐下/vi 休息/v 。/w 把/pba 那些/rz 坐着/vi 轮椅/n 的/ude1 旅客/n 从/p 候车室/n 送到/v 站台/n ，/w 或/c 从/p 站台/n 送到/v 出/vf 站/vi 口/n ，/w 成/v 了/ule 大家/rr “/w 无缝/b 衔接/vi ”/w 的/ude1 作业/vn 流程/n 。/w 特别/d 是/vshi 春运/n 开始/v 后/f ，/w 王兆忠/nr 和/cc 同事/n 们/k 的/ude1 工作量/n 更大/d 了/ule ，/w [4/m 个/q]/mq 小伙子/n 直到/v 中午/t [12/m 点/qt]/mq 才/d 喝/vg 了/ule 上班/vi 后/f 的/ude1 第一/m 口水/n 。/w 
036/m 重点/n 旅客/n 服务/v 室/n ，/w 本/rz 是/vshi [北京/ns 西站/nis]/nt 的/ude1 [2/m 号/q]/mq 候车室/n ，/w 却/d 以/p 温馨/a 服务/v 老幼/n 病残/n 孕/vg 等/udeng 重点/n 旅客/n 而/cc 闻名/v 。/w 特别/d 是/vshi 进入/v 春运/n 后/f ，/w 这个/rz 服务/v 室/n 一天/mq 至少/d 要/v 抬/v 担架/n [30/m 个/q]/mq ，/w 送/v 轮椅/n [40/m 辆/q]/mq ，/w 往返/vi 近/a [20/m 公里/q]/mq 。/w 
“/w 凌晨/t [2/m 点/qt]/mq 到/v [4/m 点/qt]/mq 最/d 难熬/nz ，/w 又/d 困/vi 又/d 冷/a 。/w [7/m 点/qt]/mq 下班/vi 回家/vi 根本/a 顾不上/v 吃饭/vn ，/w 肚子/n 还/d 叫/vi 着/uzhe 就/d 睡着/v 了/ule 。/w ”/w [18/m 岁/qt]/mq 的/ude1 宋诗尧/nr 第一年/t 参加/v 春运/n 服务/vn 。/w 高强度/nz 的/ude1 工作/vn 对/p 他/rr 而言/uls 既是/c 挑战/vn ，/w 也/d 充满/v 乐趣/n ，/w “/w 旅客/n [一/d 说/v]/mq 谢谢/v ，/w 顿时/d 就/d 觉得/v 不/d 累/a 了/ule 。/w ”/w 
据/p [北京/ns 西站/nis 党委/nis]/nt 副书记/nnt 宋建国/nr 介绍/v ，/w 今年/t 春运/n ，/w [北京/ns 西站/nis]/nt 新/a 增加/v [173/m 块/q]/mq 引导/v 牌/n ，/w 快速/d 指引/v 旅客/n 办理/v 业务/n ；/w 安排/v 了/ule [170/m 名/q]/mq 志愿者/nnt 为/p 旅客/n 提供/v 送/v 站/vi 服务/vn ；/w 为/p 老幼/n 病残/n 孕/vg 等/udeng 重点/n 旅客/n 准备/v [5000/m 张/q]/mq 036/m 温馨/a 服务/v 卡/n 并/cc 提供/v 预约/vn 服务/vn ；/w 配置/vn [5/m 至/p 10/m 名/q]/mq 小红帽/nz 为/p 困难/an 学生/nnt 及/cc 务工人员/nnd 提供/v 免费/vn 小件/n 搬运/vn 服务/vn 。/w 
“/w [北京/ns 西站/nis]/nt 现在/t 每/rz [5/m 分钟/qt]/mq 发送/v 一列/mq 高铁/nz ，/w 每/rz [6/m 分钟/qt]/mq 开行/v 一趟/mq 普/ag 铁/n ，/w [运输/vn 能力/n]/nz 已经/d 到/v 了/ule 极限/n 。/w 我们/rr 现在/t 要/v 更加/d 完善/v 服务/vn ，/w 以/p [29/m 项/q]/mq 便民/vn 利民/v 服务/vn 措施/n 确保/v 实现/vn ‘/w 安全/an 出行/vi 有/vyou 保障/vn 、/w 方便/a 出行/vi 有/vyou 措施/n 、/w 温馨/a 出行/vi 有/vyou 特色/n ’/w 。/w ”/w 宋建国/nr 说/v 。/w 
