[本报/rz 记者/nnt]/nz 巩峥/nr 
在/p 延庆/ns ，/w 有/vyou 本市/r 唯一/b 的/ude1 一家/n 环保/n 法庭/nis 。/w 在/p 本次/r 市/n 人代会/nis 分组/vn 讨论/v 会上/n ，/w [延庆/ns 县委/nis]/nto 书记/nnt 李志军/nr 代表/nnt 透露/v ，/w 今年/t 将/d 协调/v [法院/nis 系统/n]/nz ，/w 让/v 环保/n 法庭/nis [充分/ad 发挥/v]/nz 其/rz 应有/v 的/ude1 功能/n ，/w 守护/v 好/a 首都/n [碧水/n 蓝天/n]/nz 的/ude1 “/w 后花园/nz ”/w 。/w 
[延庆/ns 县委/nis]/nto 书记/nnt ：/w 
破坏/v 环境/n 要/v 追责/nz 、/w 赔偿/vn 
非法/b 开荒/vi ，/w 处以/v [行政/n 处罚/vn]/nz 却/d 不能/v 强制/vn 开荒者/nz 补种/v 被毁/vi 林木/n ；/w 化学药品/n 泄漏/vn 污染/v 水源/n ，/w 受害人/n 却/d 得不到/v 经济/n 赔偿/vn …/w …/w 设在/v [延庆县/ns 法院/nis]/nto 的/ude1 全市/n 首家/n 环境保护/gg 审判庭/n ，/w 可/v 为/p 打击/v 环境/n [违法/vn 行为/n]/nz 、/w 遏制/v 环境污染/gg 和/cc [环境/n 犯罪/vn]/nz 筑起/v [司法/n 保障/vn]/nz 。/w 
李志军/nr 代表/nnt 说/v ，/w 延庆/ns 也/d 正在/d 筹划/v 实施/vn 环境保护/gg 责任/n 追究/v 办法/n 和/cc 环境/n 损害赔偿/v 办法/n 。/w 政府部门/n 要/v 切实/ad 负/v 起/vf 责任/n ，/w 呵护/v 好/a 青山绿水/n ，/w 不然/c 会/v 被/pbei 追责/nz ；/w 来/vf 延庆/ns 的/ude1 各地/rzs 游客/n ，/w 任何人/r 都/d 不能/v 随意/ad 破坏/v [生态/n 环境/n]/nz ，/w 不然/c 就/d 将/d 面临/v 追偿/v 。/w “/w 要/v 像/v 爱护/vn 眼睛/n 一样/uyy ，/w 爱护/v 山山水水/n ，/w 不仅/c 为/p 延庆/ns ，/w 也/d 为/p 整个/b 北京/ns 。/w ”/w 李志军/nr 说/v 。/w 
环保/n 法庭/nis 法官/nnt ：/w 
环保/n 诉讼/vn 最大/gm 障碍/n 有望/v 破冰/v 
延庆/ns 的/ude1 环保/n 法庭/nis ，/w 建立/v 于/p 2010年/t 。/w 成立/vi 后/f ，/w 和/cc 国内/s 其他/rzv 一些/mq 省市/n 的/ude1 环保/n 法庭/nis 一样/uyy ，/w 面临/v 长时间/nz 无/v 案/ng 可/v 审/vn 的/ude1 尴尬/a 。/w [究其/nz 原因/n]/nz ，/w [延庆/ns 环保/n 法庭/nis]/nt [助理/nnt 审判员/nnt]/nnt 李新亮/nr 法官/nnt 认为/v ，/w 是/vshi 相关/vn [法律/n 条文/n]/nz 不/d 完善/v 。/w 
[民事/b 诉讼法/n]/nz 中/f 没有/v 明确/a 环保/n 类/q 案件/n 的/ude1 [诉讼/vn 主体/n]/nz ，/w 所以/c 法院/nis 面对/v 这/rzv 类/q 案件/n 时/ng 无法/v 可/v 依/v ，/w 常常/d 难以/d 受理/v 。/w 这/rzv 是/vshi 制约/v 环保/n 类/q 案件/n 审理/v 的/ude1 最大/gm 障碍/n 。/w 
可喜/a 的/ude1 是/vshi ，/w 这/rzv 一/m 障碍/n 很快/d 将/d 被/pbei 破除/v 。/w 去年/t ，/w 李新亮/nr 参与/v 了/ule 最高法院/nt 关于/p [环境/n 污染/vn 侵权/vn]/nz 案件/n [司法/n 解释/v]/nz 的/ude1 修订/vn ，/w 专门/d 对/p [诉讼/vn 主体/n]/nz 等/udeng 进行/vn 了/ule 说明/v 。/w 李新亮/nr 说/v ，/w 今年/t 这/rzv 一/m [司法/n 解释/v]/nz 有望/v 出台/vn 。/w 
李新亮/nr 还/d 建议/n 政府/nis 成立/vi 专项/b 的/ude1 环境/n 基金/n 。/w “/w 比如/v 某/rz 企业/n 破坏/v 了/ule 环境/n ，/w 对/p 其/rz 进行/vn 了/ule 处罚/vn 。/w 这笔/r 钱/n 不能/v 存在/vn 法院/nis ，/w 应该/v 交由/v 专门/d 的/ude1 机构/n 打理/nz ，/w 用于/v 修复/vn 受损/vi 的/ude1 [生态/n 环境/n]/nz 。/w ”/w 
环保/n 专家/nnt ：/w 
[三/m 个/q]/mq 市/n 中/f 院/n 应/v 增建/v 环保/n 法庭/nis 
一直/d 以来/f 关注/v 环保/n 案件/n 的/ude1 [中国/ns 政法/n 大学/nis]/ntu [环境/n 资源法/n 研究/vn]/nz 所/usuo 所长/nnt 王灿发/nr 代表/nnt ，/w 对于/p 延庆/ns 积极/ad 坐实/nz 环保/n 法庭/nis 表示/v 了/ule 肯定/v ，/w 认为/v 这/rzv 是/vshi 将/d 环保/n 案件/n 审理/v 推向/v 专业化/vn 的/ude1 [重要/a 途径/n]/nz 。/w 同时/c 他/rr 还/d 建议/n ，/w 应该/v 在/p [三/m 个/q]/mq 市/n 中/f 院/n 各/rz 设/v 一个/mq 环保/n 法庭/nis 。/w 
王灿发/nr 认为/v ，/w 延庆/ns 本身/rz 的/ude1 [生态/n 保护/vn]/nz 工作/vn 已经/d 做/v 得/ude3 很好/ad ，/w 破坏/v 的/ude1 事件/n 很少/ad 。/w 近年来/dl ，/w 环保/n 已/d 成为/v 全社会/nz 关注/v 的/ude1 焦点/n 。/w 在/p [这种/r 情况下/nz]/nz ，/w 应该/v 在/p [三/m 个/q]/mq 市/n 中/f 院/n 分别/d 设立/v 环保/n 法庭/nis ，/w 把/pba 环保/n 案件/n 的/ude1 一审/b 放在/v 中/f 院/n 处理/vn ，/w 依靠/v 这里/rzs 的/ude1 审判/vn 资源/n ，/w 提高/v 案件/n 的/ude1 审理/vn 水平/n 。/w 即使/c 不能/v 在/p 中/f 院/n 设立/v ，/w 也/d 该/rz 在/p 东/f 、/w 西城/ns 等/udeng [中心/nis 城区/n]/nz 的/ude1 法院/nis 增设/v 环保/n 法庭/nis ，/w 并/cc 允许/v 这些/rz 法庭/nis 跨区/v 受理/vn 案件/n 。/w “/w 因为/c 环保/n 的/ude1 问题/n ，/w 往往/d 涉及/v 面广/nz ，/w 不是/c 一个/mq 单一/a 区域/n 能/v 解决/vn 的/ude1 。/w ”/w 王灿发/nr 说/v 。/w 
