[本报/rz 记者/nnt]/nz 李洋/nr 
由/p [国家/n 图书馆/nis]/nt 通过/p 胶卷/n 影印/v 的/ude1 方式/n 历时/vi 三年/t 制作/v 的/ude1 《/w 原/b [国立/b 北平/ns 图书馆/nis]/nt 甲库/nrf 善本/n 丛书/n 》/w ，/w 近日/t 正式/ad 出版/v 。/w 这/rzv 意味着/v [2621/m 种/q]/mq 自/p 南宋/t 以来/f 的/ude1 [皇家/n 藏书/n]/nz 精华/n 通过/p 古籍/n 再造/v 的/ude1 形式/n 得以/v 重现/vn 。/w 这套/r 丛书/n 的/ude1 原本/d 目前/t 收藏/v 在/p [台北/ns 故宫/ns 博物院/nis]/nt ，/w 该/rz 影印版/nz 因此/c 成为/v 大陆/ns 学界/n 研究/vn 古代/t 典籍/n 精华/n 的/ude1 [重要/a 途径/n]/nz 。/w 
丛书/n 承载/v 近/a 800年/t 皇家/n 收藏/v 
新/a 出版/v 的/ude1 《/w 原/b [国立/b 北平/ns 图书馆/nis]/nt 甲库/nrf 善本/n 丛书/n 》/w 全书/n 共计/v [1000/m 册/q]/mq ，/w 按/p 经/p 、/w 史/ng 、/w 子/ng 、/w 集/q 、/w 丛/ng 部/q ，/w 共/d 收录/v 原/b [国立/b 北平/ns 图书馆/nis]/nt 甲库/nrf 善本/n 藏书/n [2621/m 种/q]/mq 。/w 所谓/v “/w 甲库/nrf 本/rz ”/w ，/w 是/vshi 1931年/t 原/b [国立/b 北平/ns 图书馆/nis]/nt 位于/v 文津街/nz 的/ude1 新/a 馆舍/n 落成/vi ，/w 整理/v 善本/n 库/n 时/ng 命名/v 的/ude1 。/w 
经查/nz 点/qt 得知/v ，/w 甲库/nrf 共有/v 藏书/n [3796/m 种/q]/mq ，/w 这些/rz 善本/n 承袭/v 了/ule 近/a 800年/t 来/vf 南宋/t [皇家/n 图书馆/nis]/nt 缉熙殿/nz 、/w 元代/t 的/ude1 [翰林/nnt 国史/n 院/n]/nz 、/w 明代/t 的/ude1 文渊阁/nz ，/w 以及/cc 清/tg [内阁/n 大/a 库/n]/nz 、/w 翰林院/nz 、/w 国子监/nz 南/b 学/v 的/ude1 旧/a 藏/v 典籍/n ，/w 加之/cc 原/b [国立/b 北平/ns 图书馆/nis]/nt 建/v 馆/ng 以后/f 历年/n 辛勤/ad 访求/v 所得/n 善本/n ，/w 甲库/nrf 成为/v 当时/t 国内/s 最为/d 精/a 善/ag 的/ude1 善本/n 古籍/n 库藏/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 甲库/nrf 中/f 仅/d 《/w [永乐/ns 大典/n]/nz 》/w 就/d 有/vyou [60/m 册/q]/mq 之/uzhi 多/a 。/w 除了/p 宋元/n 古/tg 本/rz ，/w 甲库/nrf 本/rz 中/f 还有/v 500余种/m 明刻/nz 方志/n 、/w 780余种/m 明刻/nz 明人/n 别集/n 。/w 甲库/nrf 中/f 收藏/v 的/ude1 200余种/m [元/q 明/ag 杂剧/n]/nz 、/w 南曲/nrf 等/udeng 也/d 是/vshi 备受/v 重视/vn 的/ude1 [文学/n 作品/n]/nz ，/w 极富/v 研究/vn 价值/n 。/w 
躲/v 战火/n 珍贵/a 善本/n 曾/d 远渡重洋/vl 
[国家/n 图书馆/nis]/nt 馆长/nnt 周和平/nr 说/v ：/w “/w 甲库/nrf 善本/n 是/vshi 中华/nz 典籍/n 文化/n 聚散/nz 流变/nz 、/w 悲欢离合/n 的/ude1 缩影/n 。/w ”/w 
[抗战/vi 时期/n]/nz ，/w 甲库/nrf 本/rz 古籍/n 的/ude1 流转/vn 颇为/d 周折/n 。/w “/w 九一八/m ”/w 事变/n 后/f ，/w 东北/ns 沦陷/vi ，/w 华北/ns 危机/n ，/w 为/p 使/v 国宝/n 免遭/v 战火/n 荼毒/v ，/w 原/b [国立/b 北平/ns 图书馆/nis]/nt 将/d 甲库/nrf 本/rz 藏书/n 从/p 北平/ns 转移/v 到/v [上海/ns 租界/n]/ns 。/w 1941年/t [太平洋/ns 战争/n]/nz 爆发/v 前夕/f ，/w 日军/n 时常/d 进入/v [上海/ns 租界/n]/ns 搜查/v 劫掠/vn ，/w 这些/rz 善本/n 的/ude1 安全/an 受到/v 极大/a 威胁/vn 。/w 时任/v 图书馆/nis 馆长/nnt 的/ude1 袁同礼/nr 通过/p 时任/v 驻/v 美/b 大使/nnt 胡适/nr 与/cc [美国/nsf 政府/nis]/nt 斡旋/vn ，/w 同意/v 将/d 存/v 沪/b 善本/n 寄存/v 在/p [美国/nsf 国会/nis 图书馆/nis]/nt 。/w 
在/p 当时/t 万分/d 危机/n 的/ude1 情况下/nz ，/w 由/p 王重民/nr 、/w 徐森玉/nr 等/udeng 人/n 选出/v [102/m 箱/ng]/mq [2954/m 种/q]/mq [20970/m 册/q]/mq 善本/n ，/w 分批/d 转运/v 美国/nsf ，/w 暂/d 存在/v [美国/nsf 国会/nis 图书馆/nis]/nt 。/w 寄存/v 期间/f ，/w [美国/nsf 国会/nis 图书馆/nis]/nt 为/p 这批/r 古籍/n 拍摄/v 了/ule 一套/mq 缩微胶卷/gi 。/w 此次/rz 出版/v 的/ude1 《/w 原/b [国立/b 北平/ns 图书馆/nis]/nt 甲库/nrf 善本/n 丛书/n 》/w ，/w 就是/v 以/p 这套/r 胶片/n 为基础/nz 影印/v 而/cc 成/v 的/ude1 。/w 
抗战/vi 结束/v 后/f ，/w 甲库/nrf 本/rz 原定/v 要/v 运回/vf 北平/ns ，/w 但/c 因/p 交通/n 断绝/v ，/w 未能/v 成行/vn 。/w 1965年/t ，/w 这批/r 珍贵/a 善本/n 在/p 未/d 征得/v [国家/n 图书馆/nis]/nt 同意/v 的/ude1 情况下/nz ，/w 又/d 被/pbei 寄存/v 到/v 台北/ns “/w [中央/n 图书馆/nis]/nt ”/w 。/w 其后/f ，/w 又/d 转移/v 至/p [台北/ns 故宫/ns 博物院/nis]/nt 暂存/nz 。/w 
百岁/q 亲历/v 者/k 盼/v 善本/n 完璧归赵/vl 
听说/v 甲库/nrf 本/rz 得以/v 再造/vn ，/w 旅居/v 美国/nsf 的/ude1 [中国/ns 书籍/n 史/ng]/nz 专家/nnt 钱存训/nr 先生/n 特地/d 向/p 国/n 图/n 发来/v 贺信/n 。/w 已/d 是/vshi [105/m 岁/qt]/mq 高龄/n 的/ude1 钱/n 先生/n 曾/d 亲历/v 了/ule 甲库/nrf 本/rz 辗转/vi 流传/v 的/ude1 过程/n 。/w 他/rr 在/p 贺信/n 中/f 写道/v ：/w “/w 多年来/d ，/w 我/rr 曾/d 借/v 各种/rz 机会/n ，/w 阐明/v 这批/r 善本/n 图书/n 的/ude1 主权/n 归属/vn ，/w 呼吁/v 将/d 其/rz 回归/v 北/f 图/n （/w 即/v [国家/n 图书馆/nis]/nt ）/w 。/w 寄望/nz 两岸/n 有关/v 人士/n 协商/vn 合作/vn ，/w 促成/v 此事/r ，/w 早日/d 完璧归赵/vl 。/w ”/w 
当年/t ，/w 钱存训/nr 担任/v [国立/b 北平/ns 图书馆/nis 驻/v 沪/b 办事处/nis]/nt 主任/nnt ，/w 曾/d 负责/v 将/d 古籍/n 分批/d 装船/vi 运输/vn 。/w 他/rr 在/p 信/n 中/f 回忆/v ：/w “/w 当年/t 奉命/vd 参与/v 抢救/vn ，/w 冒险/vi 运/v 美/b 寄存/v ，/w 使/v 这批/r 国宝/n 免遭/v 战祸/n ，/w 倏忽/d 已/d 七十余载/m 。/w 其间/f 种种/q ，/w 仍/d 历历在目/vl 。/w ”/w 
如今/t ，/w 《/w 原/b [国立/b 北平/ns 图书馆/nis]/nt 甲库/nrf 善本/n 丛书/n 》/w 成/v 了/ule 中华/nz 古籍/n 保护/vn 再/d 利用/v 的/ude1 典范/n ，/w 它们/rr 的/ude1 原本/d 未来/t 去向/n 如何/ryv ，/w 仍/d 是/vshi 众多/a 学/v 人/n 牵挂/v 的/ude1 心事/n 。/w 
