人民网/nz 北京/ns 1月21日/t 电/n （/w 记者/nnt 王昊男/nr ）/w 记者/nnt 今天/t 从/p [首都/n 文明办/nis]/nt 获悉/v ，/w 北京/ns 将/d 开展/v “/w 德耀/nz 北京/ns 送/v 吉祥/n ”/w 活动/vn ，/w 为/p 万名/q “/w 好人/n ”/w 送/v 上/f 新春/t 祝福/vn 。/w 
据介绍/nz ，/w “/w 德耀/nz 北京/ns 送/v 吉祥/n ”/w 活动/vn 的/ude1 [主要/b 内容/n]/nz 是/vshi ：/w “/w 登门/vi ”/w 、/w “/w 三/m 送/v ”/w 、/w “/w 五福/nz ”/w 。/w “/w 五福/nz ”/w 是/vshi 指/v [五/m 种/q]/mq 吉祥/n 物品/n 。/w [首都/n 文明办/nis]/nt 组织/n 制作/v 了/ule [1/m 万/d 个/q]/mq 春节/t 吉祥/n 包/v ，/w 每个/r 吉祥/n 包/v 内有/nz 一副/mq 对联/n ，/w 一对/mq 福字/nz ，/w 一对/mq 窗花/n ，/w 一盏/mq 宫灯/n ，/w [一/d 本书/r]/mq 《/w “/w 德耀/nz 北京/ns ”/w 2014年/t 原创/b 春联/n 集粹/n 》/w 。/w “/w 三/m 送/v ”/w 是/vshi 指/v 将/d 春节/t 吉祥/n 包/v 一/m 送/v [道德/n 模范/n]/nz ；/w 二/m 送/v 身边/s 好人/n ，/w 包括/v 身边/s 雷锋/nr 、/w 感动/v 人物/n ；/w 三/m 送/v 文明/n 市民/n ，/w 包括/v 优秀/a 文明/n 引导员/nz 。/w “/w 登门/vi ”/w 是/vshi 指/v 组织/n [各级/r 领导/n]/nz 在/p [春节/t 前夕/f]/nz 登门/vi 走访/v 慰问/vn [道德/n 模范/n]/nz 、/w 身边/s 好人/n 和/cc 优秀/a 公共/b 文明/n 引导员/nz ，/w 向/p 他们/rr 致/v 以/p 新春/t 的/ude1 问候/vn 并/cc 亲手/d 送/v 上/f 春节/t 吉祥/n 包/v 。/w “/w 通过/p 送/v 吉祥/n 活动/vn ，/w 让/v 精神文明/n 先进/a 人物/n 真切/a 感受到/nz [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 温暖/an 和/cc 社会/n 对/p 善举/n 的/ude1 回报/vn 。/w ”/w [首都/n 文明办/nis]/nt 副主任/nnt 韩龙彬/nr 说/v 。/w 
