人民网/nz 北京/ns 1月22日/t 电/n （/w 李彦增/nr ）/w 昨日/t ，/w 全聚德/nz 发布/v 2013年/t [业绩/n 快报/n]/nz ，/w 公司/nis 实现/v 营业收入/v [18/m ./w 99/m 亿元/q]/mq ，/w 同比/n 下滑/vi 2.32%/m ，/w 归属/vn 于/p [上市/vn 公司/nis 股东/n]/nz 的/ude1 净利润/n [1/m ./w 09/m 亿元/q]/mq ，/w 同比/n 下滑/vi 28.40%/m ，/w [基本/a 每股/r 收益/n]/nz [0/m ./w 4858/m 元/q]/mq ，/w 同比/n 下滑/vi 54.77%/m 。/w 
全聚德/nz 称/v ，/w 业绩/n 下降/vi 的/ude1 [主要/b 原因/n]/nz 是/vshi 全年/n 受/v [市场/n 环境/n]/nz 影响/vn ，/w 高端/nz 接待/v 业务/n 有所/v 减少/vn ，/w 同时/c 全国性/n H7N9/x 禽流感/nhd 疫情/n 也/d 对/p 经营/vn 产生/v 了/ule 较大/d 影响/vn ，/w 同时/c 公司/nis 2013年末/t 对/p 新疆/ns 公司/nis [天山/ns 大饭店/nis]/nt 进行/vn [资产/n 重组/vn]/nz ，/w 使得/vi 新疆/ns [公司/nis 业绩/n]/nz 下滑/vi ，/w 以上/f 因素/n 使/v 公司/nis 整体/n 经营/v 业绩/n 出现/v 下滑/vn 。/w 
