人民网/nz 北京/ns 1月10日/t 电/n （/w 刘茸/nr ）/w [中国/ns 社会/n 福利/n 基金会/nis]/nz 天天/d 爱/v [身心/n 障碍/n]/nz 服务/vn 联合/v 劝募/nz 基金/n 主办/v 的/ude1 [心智/n 障碍/n]/nz 者/k 权益/n 研讨会/n 今日/t 召开/v ，/w 包括/v [联合国/nt 开发署/nis]/nt 顾问/nnt 、/w 中国/ns 智障/nz 人士/n 协会/nis 主席/nnt 和/cc 来自/v 唐山/ns 、/w 沈阳/ns 、/w 郑州/ns 、/w 北京/ns 、/w 玉林/ns 等/udeng [全国/n 各地/rzs]/nz 的/ude1 [数十/m 家/q]/mq [心智/n 障碍/n]/nz 民间/n 公益/n 机构/n 的/ude1 代表/nnt 参会/vn 。/w 
研讨会/n 的/ude1 主题/n 是/vshi 讨论/v 如何/ryv 在/p 中国/ns 更好/d 地/ude2 践行/nz 《/w [残疾人/n 权利/n 公约/n]/nz 》/w （/w 下/f 称/v 《/w 公约/n 》/w ）/w 。/w 该/rz 《/w 公约/n 》/w 于/p 2006年/t 由/p 联合国/nt 大会/n 通过/p ，/w 其/rz 内容/n 要求/n 缔约国/n 在/p 教育/vn 、/w 就业/vn 、/w 医疗/n 、/w [社会/n 保障/vn]/nz 等/udeng 多方面/n 落实/v 给予/vn 障碍/n 者/k 平等/a 的/ude1 权利/n ，/w 中国/ns 于/p 2008年/t 加入/v 。/w 
[与/cc 会/v 代表/nnt]/nz 在/p 发言/vi 中/f 倡导/v ，/w [心智/n 障碍/n]/nz 群体/n 的/ude1 高品质/nz [生存/vi 方式/n]/nz 及/cc 对/p 其/rz 人格/n 的/ude1 尊严/n 与/cc 尊重/v 需要/vn 全社会/nz 的/ude1 关注/vn ，/w [社会/n 各界/rz]/nz 应/v 重视/vn 《/w 公约/n 》/w ，/w 以及/cc [心智/n 障碍/n]/nz 者/k 应/v 享有/v 的/ude1 各项/r 权利/n ，/w 诸如/v 平等/a 、/w 不/d 受/v 歧视/vn 、/w 健康/a 、/w 就业/vn 、/w 受/v 教育/vn 和/cc [无障碍/nz 环境/n]/nz 等/udeng 权利/n ，/w [心智/n 障碍/n]/nz 者/k 也/d 应/v 通过/p 《/w 公约/n 》/w 来/vf 倡导/v 和/cc 维护/v 自己/rr 的/ude1 [合法/a 权益/n]/nz 。/w 

