人民网/nz 北京/ns 1月13日/t 电/n （/w 郑青亭/nr ）/w 英国/ns [内阁/n 大臣/nnt]/nnt 、/w 首相/nnt 贸易/v 特使/nnt 肯尼斯·克拉克/nrf （/w KennethClarke/x ）/w 今天/t 率/v 英国/ns 贸易/v 代表团/n 访华/vi ，/w 向/p [中国/ns 市场/n]/nz 推介/v 英国/ns 一流/b 医疗/n 企业/n 。/w 
该/rz 代表团/n 是/vshi 有史以来/l 访华/vi 规模/n 最大/gm 的/ude1 英国/ns 医疗/n 和/cc [社会/n 保障/vn]/nz 代表团/n 。/w [代表团/n 成员/nnt]/nnt 包括/v 来自/v [38/m 家/q]/mq 英国/ns 企业/n 、/w 大学/nis 和/cc [教学/vn 医院/nis]/nt 的/ude1 代表/nnt 。/w 这些/rz 企业/n 的/ude1 负责人/nnt 希望/v 在/p 中国/ns 寻找/v 新的/a [合作/vn 伙伴/n]/nz 并/cc 建立/v 新的/a [合作/vn 关系/n]/nz 。/w 他们/rr 将/d 与/cc 潜在/b 的/ude1 中方/n 客户/n 见面/vi ，/w 还/d 将/d 与/cc 北京/ns 以及/cc 中国/ns 其他/rzv 地区/n 的/ude1 政府部门/n 会面/vi ，/w 发掘/v [贸易/vn 和/cc 投资/vn]/nz 机会/n 。/w 
在/p 为期/vi 一周/mq 的/ude1 访华/vn 过程/n 中/f ，/w 克拉克/nrf 将/d 率/v 代表团/n 访问/v 北京/ns 、/w 天津/ns 、/w 南京/ns 、/w 浙江/ns 和/cc 上海/ns 。/w 今日/t ，/w 他/rr 在/p 北京/ns 与/cc 中国/ns 国家/n 卫生/an 和/cc [计划生育/n 委员会/nis]/nt 主任/nnt 李斌/nr 女士/n 举行/v 了/ule 会谈/vi ，/w 共同/d 启动/v 了/ule 有关/vn 应对/v 老年痴呆症/n 挑战/vn 的/ude1 双边/n 论坛/n ，/w 进一步/d 巩固/v 了/ule 去年/t 12月/t 卡梅伦/nrf 首相/nnt 访华/vi 时/ng 所/usuo 确立/v 的/ude1 [合作/vn 关系/n]/nz 。/w 
他/rr 说/v ：/w “/w 英国/ns 的/ude1 医疗/n 和/cc [生命/n 科学/n]/nz 行业/n 是/vshi 英国/ns 经济/n 中/f 实力/n 最强/ad 的/ude1 行业/n ，/w 我们/rr 的/ude1 高标准/d 在/p 海外/s 也/d 享有盛誉/vl 。/w 作为/p 一个/mq 国家/n ，/w 如果/c 我们/rr 要/v 继续/v 打造/v 一个/mq 健康/a 的/ude1 现代/ntc 经济体/n ，/w 出口/vn 将/d 扮演/v 重要/a 角色/n 。/w 无论是/c 兴办/v 医院/nis ，/w 还是/c 培训/v 员工/n 以及/cc 建立/v [医疗/n 信息化/vn]/nz 和/cc [管理/vn 制度/n]/nz ，/w 英国/ns 都/d 有着/v 专业/n 的/ude1 经验/n 和/cc 技术/n ，/w 可供/v 中国/ns 在/p 完善/v 医疗/n 体系/n 过程/n 中/f 进行/vn 借鉴/v 。/w 预计/v 到/v 2020年/t ，/w 中国/ns 每年/r 在/p [医疗/n 卫生/an]/nz 上/f 的/ude1 支出/n 将/d 达到/v [1/m 万亿/q 美元/q]/mq 。/w ”/w 
自/p 2013年3月/t 以来/f ，/w 克拉克/nrf 一直/d 在/p 推进/vi 英国/ns 在/p 中国/ns 的/ude1 医疗/n 贸易/vn 。/w 在/p 此次/rz 访问/vn 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 他/rr 将/d 见证/n 两国/mq 在/p 政府/nis 和/cc 企业/n 层面/n 签署/v 多项/mq 协议/n 。/w 
