在/p [日本/ns 早稻田/nz 大学/nis]/ntu 读/v 研/v 的/ude1 女儿/n 经常/d 问/v 我/rr 一个/mq 问题/n ：/w 平时/t 接触/v 到/v 的/ude1 日本人/nz 多数/a 还是/c 挺/d 友善/a 的/ude1 ，/w 安倍/nrf 首相/nnt 在/p 日本/ns 也挺/nz 受欢迎/nz 的/ude1 ，/w 为什么/ryv 中国/ns 总/b 说/v 日本/ns 右倾/b 化/v 了/ule 呢/y ?/w 曾经/d 做/v 过/uguo 防/v 长/a 的/ude1 自民党/n 干事长/nnt 石破茂/nr 在/p 一次/mq 中/f 日/b 智库/nz 论坛/n 上/f 也/d 问/v 我/rr 一个/mq 问题/n ，/w 日本/ns 战后/t 走/v 了/ule 几十年/mq 的/ude1 和平/n 道路/n ，/w 为什么/ryv 中国/ns 总/b 说/v 日本/ns 要/v 复活/vn 军国主义/n 呢/y ？/w 日本/ns 著名/a [节目/n 主持人/nnt]/nnt 田原/nr 总/b [一/d 郎/ng]/mq 同样/d 问/v 我/rr 一个/mq 问题/n ，/w [中/f 日/b 关系/n]/nz 是/vshi 经历/n 过/uguo 风浪/n 才/d 好/a 起来/vf 的/ude1 ，/w 为什么/ryv 现在/t 又/d 开始/v 风雨飘摇/vl 了/ule 呢/y ?/w 
关于/p 日本/ns 右倾/b 化/v 问题/n ，/w 不是/c 中国/ns 说/v 出来/vf 的/ude1 ，/w 而是/c 其/rz 自身/rr 所作所为/n 表现/v 出来/vf 的/ude1 。/w 25年前/t ，/w 我/rr 笫/n 一次/mq 到/v 日本/ns 大阪/nsf 工作/vn 时/ng ，/w 日本/ns 的/ude1 右翼/nis 分子/n 也/d 会/v 到/v [中国/ns 驻/v 大阪/nsf 总领馆/nis]/nt 门前/s 滋事/vi ，/w 作为/p 时任/v 办公室/nis 主任/nnt 的/ude1 我会/r 经常/d 出面/vi 与/cc 当地/s 政府/nis 和/cc 警察/nnt 交涉/v ，/w 甚至/d 与/cc 右翼/nis 头目/nnt “/w 对话/vn ”/w 。/w 但/c 当时/t 他们/rr 基本上/d 是/vshi 规矩/n 的/ude1 ，/w 是/vshi 被/pbei 日本/ns 民众/n 看成/v 异类/n 而/cc 遭到/v 孤立/a 的/ude1 。/w 但/c 今天/t 的/ude1 右翼/nis 分子/n 活动/vn 相当/d 猖獗/a ，/w 他们/rr 从/p 大声/d 咆哮/vi 发展/vn 到/v 闯/v 馆/ng 砸/v 门/n 扔/v 燃烧瓶/nz 。/w 问题/n 在于/v 近来/d 右翼/nis 团体/n 发起/v 的/ude1 许多/mq 游行/vn 鼓噪/vi 活动/vn 会/v 有/vyou 为数不少/bl 的/ude1 日本/ns 民众/n 参加/v 。/w 我/rr 不/d 清楚/a 是/vshi [日本/ns 右翼/nis]/nt 的/ude1 主张/v 得到/v 了/ule 更多/ad 的/ude1 同情/vn 和/cc 支持/v 呢/y ，/w 还是/c 长期以来/dl [日本/ns 经济/n]/nz 低迷/a 使/v 日本/ns 国民/n 需要/v 借机/d 释放/v ？/w 再/d 看/v [日本/ns 媒体/n]/nz ，/w 由于/p 工作/vn 关系/n 我/rr 也/d 算/v 打/v 了/ule [十/m 多年/mq]/mq 交道/n ，/w —/w 贯/vg 右倾/b 的/ude1 《/w [产/v 经/p 新闻/n]/nz 》/w 暂且/d 不说/c ，/w 就/d 连/ulian 长期/d 标榜/v 中立/vn 公正/a 的/ude1 《/w [读卖/nz 新闻/n]/nz 》/w 以及/cc NHK/x ，/w 也/d 会/v 经常/d 发表/v 一些/mq [过激/vn 言论/n]/nz ，/w 或/c 为/p 一些/mq 观点/n 极右/b 的/ude1 政客/nnd 及/cc 学者/nnt 借机/d 鼓噪/vi 开绿灯/vi ，/w 任/v 其/rz 公器/nz 私用/v ，/w 大放厥词/vl 。/w 难怪/d 一位/mq 在/p 我/rr 看来/v 观点/n 相当/d 右/f 的/ude1 日本/ns 记者/nnt ，/w 最近/t 会/v 说/v 出让/vn 我/rr [大跌/v 眼镜/n]/nz 的话/udh ，/w 说/v 他/rr 现在/t 在/p 日本/ns 被/pbei 同事/n 批评/vn 为/p 跟不上/v 形势/n 的/ude1 少数/m 亲华/nz 派/v 。/w 再/d 看/v 日本/ns 政客/nnd ，/w 从/p 问题/n 讨论/v 到/v 问题/n 发言/vi ，/w 再/d 从/p 问题/n 发言/vi 到/v 问题/n 参拜/v 。/w 过去/vf 被/pbei 看做/v 有/vyou 问题/n 言行/n 的/ude1 领导人/nnt 会/v 因/p 引发/v 外交/n 争端/n 引咎辞职/vl ，/w 现在/t 反而/d 会/v 借机/d 提升/v 支持率/n 。/w 再/d 看/v 教科书/n 问题/n ，/w 国际上/nz 批评/vn 声/qv 年年/d 在/p 增加/v ，/w 而/cc 美化/v 战争/n 的/ude1 教科书/n 采用/v 比率/n 也/d 年年/d 提升/v 。/w 如果/c 一个/mq 国家/n 从/p 右翼/nis 团体/n 到/v 右翼/nis 首相/nnt ，/w 从/p 右翼/nis 媒体/n 到/v 右翼/nis 教材/n 都/d 有/vyou 市场/n ，/w 你/rr 能/v 说/v 这个/rz 国家/n 不/d 在/p 右倾/b 化/v 吗/y ？/w 
关于/p 日本/ns 是否/v 复活/vn 军国主义/n 问题/n ，/w 我/rr 不想/v 说/v 日本/ns 最近/t 咄咄逼人/vl 的/ude1 军事/n 安全/an 攻势/n ，/w 只/d 重复/vd 我/rr 在/p 一次/mq 电视/n 公开/ad 讨论/v 时/ng 举/v 的/ude1 例子/n 。/w 我/rr 曾/d 大力支持/v 过/uguo 一位/mq 中国/ns 年轻/a 旅/vg 日/b 导演/nnt ，/w 他用/n 十年/mq 的/ude1 时间/n 拍摄/v 了/ule 一部/mq 纪录片/n 《/w 靖国/nz 》/w 。/w 后来/t 我/rr 为/p 他/rr 在/p 中国/ns 发行/v 的/ude1 同名/vn 书/n 著作/gi 了/ule 序/n 。/w 书/n 在/p 中国/ns 很/d 畅销/v ，/w 电影/n 在/p 日本/ns 受到/v 打压/v 却/d 在/p [国际/n 电影节/n]/nz 上/f 获得/v 纪录片/n 大奖/n 。/w 成功/a 之/uzhi 处/n 不是/c 因为/c 影片/n 有/vyou 多少/ry 惊人/a 的/ude1 揭露/vn 和/cc 批判/vn ，/w 而是/c 其/rz 纪录/n 展示/v 的/ude1 十年/mq 来/vf 有关/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 的/ude1 相关/vn 材料/n 本身/rz 发人深省/vl 。/w 一位/mq 日本/ns 青年人/n 观/vg 后/f 告诉/v 我/rr 说/v ，/w 他/rr 没有/v 去/vf 过/uguo [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 也/d 不/d 明白/v 为什么/ryv 中国/ns 和/cc 韩国/nsf 会/v 对/p 这/rzv 一/m 问题/n 不依不饶/vl 。/w 但/c 看/v 了/ule 影片/n 后/f ，/w 特别/d 是/vshi 看到/v 石原慎太郎/nrj 歇斯底里/n 的/ude1 失态/vn 表演/vn ，/w 看到/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 门前/s 衣着/n 军装/n 佩戴/v 军徽/n 的/ude1 旧/a 军人/nnt 张牙舞爪/vl 的/ude1 战争/n 喧嚣/vi ，/w 看到/v 游就馆/nz 里/f 的/ude1 解说词/n 混淆是非/vl 颠倒黑白/vl ，/w 他/rr 感觉到/v 了/ule 一种/mq 深深/d 的/ude1 耻辱/n 和/cc 战争/n 阴霾/n 的/ude1 恐怖/a 。/w 难怪/d 很多/m 外国/n 朋友/n 不/d 理解/v 我们/rr ，/w 连/ulian 我们/rr 自己/rr 都/d 难以/d 接受/v 。/w 希望/v 前去/v 参拜/v 的/ude1 日本/ns 政客/nnd 们/k 也/d 能/v 好好/d 看看/v 这部/r 片子/n 。/w 
我/rr 在/p 驻/v [日本/ns 使馆/nis]/nt 做/v 发言人/nnt 的/ude1 五年/t 也/d 是/vshi 小泉/nz 执意/d [六/m 次/qv]/mq 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 的/ude1 五年/t ，/w 我/rr 深知/v 自从/p 1978年14/t 名/q [甲级/b 战犯/n]/nz 被/pbei 偷偷/d 合祭/nz 之/uzhi 日/b 起/vf ，/w 这个/rz 人/n 鬼/n 乱套/vi 、/w 神鬼/nz 颠倒/v 的/ude1 [靖国/nz 神社/nz]/nz 是/vshi 政要/n 不/d 该/rz 去/vf 、/w 特别/d 是/vshi 日本/ns 首相/nnt 不能/v 去/vf 的/ude1 是非/n 之/uzhi 地/ude2 。/w 据/p 我/rr 了解/v ，/w 有的/rz 战犯/n 家属/n 也/d 不/d 希望/v 政客/nnd 们/k 为了/p 自己/rr 的/ude1 利益/n 而/cc 总/b 跑到/v 那里/rzs 去/vf 炸/v 户/q 惊魂/n 。/w 中国人/n 常/d 说/v ，/w [一/d 朝/tg 被/pbei 蛇咬/nz]/nz ，/w [十年/mq 怕/v 井绳/n]/nz 。/w 联想/vi 到/v 日本/ns 过去/vf 的/ude1 侵略/vn 历史/n ，/w 再/d 看/v 日本/ns 领导人/nnt 现在/t 的/ude1 所作所为/n ，/w 谁/ry 会/v 相信/v 一位/mq 有/vyou 错误/n 历史观/n 的/ude1 右翼/nis 首相/nnt ，/w 到/v 供奉/v [甲级/b 战犯/n]/nz 的/ude1 神社/nz 去/vf 祭祀/vn 是/vshi 为了/p 祈祷/v 和平/n ？/w 如果/c 再/d 联想/vi 到/v 日本/ns 现/tg 政权/n 的/ude1 改/v 宪/ng 举动/n 以及/cc 特别/d 秘密/n 保护/v 法案/n 的/ude1 强行/d 通过/p ，/w 受害/vi 国/n 担心/v 日本/ns 复活/vi 军国主义/n 也/d 就/d 不足为怪/vl 了/ule 。/w 
再/d 来/vf 回答/v 田原/nr 总/b [一/d 郎/ng]/mq 的/ude1 问题/n 。/w [中/f 日/b 关系/n]/nz 是/vshi 靠/v 政治/n 基础/n 、/w 感情/n 纽带/n 和/cc 共同/d 利益/n 捆绑/v 在/p 一起/s 得以/v 发展/vn 的/ude1 。/w 但/c 现在/t 我们/rr 发现/v ，/w 政治/n 基础/n 经常/d 被/pbei 日本/ns [一部分/m 人/n]/mq 特别/d 是/vshi 身为/v 首相/nnt 的/ude1 领导人/nnt 带头/vd 破坏/v ，/w 感情/n 纽带/n 不仅/c 被/pbei 任意/d 伤害/vn 甚至/d 被/pbei 人/n 为/p 撕裂/v ，/w 那么/c 共同/d 利益/n 怎么/ryv 维护/v ？/w 我们/rr 不怕/v 中/f 日/b 之间/f 有点/d 小麻烦/nz ，/w 但/c 不愿/nz 看到/v 人/n 为/p 地/ude2 制造/v 事端/n ，/w 特别/d 是/vshi 在/p 事关/v 中方/n [核心/n 利益/n]/nz 以及/cc [中/f 日/b 关系/n]/nz 政治/n 基础/n 等/udeng 方向性/n 问题/n 上/f 制造/vn 的/ude1 事态/n 。/w 2012年12月26日/t ，/w 在/p 安倍/nrf 首相/nnt 上台/vi 伊始/vi ，/w 我/rr 曾/d 在/p 日文/nz 刊物/n 《/w 人民/n 中国/ns 》/w 和/cc 中国/ns 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 上/f [发表/v 文章/n]/nz ，/w 提出/v 安倍/nrf 上台/vi 也许/d 意味着/v 潘多拉盒子/nrf 被/pbei 打开/v 。/w 一年/mq 后/f 的/ude1 12月26日/t 安倍/nrf 的/ude1 所作所为/n 证明了/v 人们/n 的/ude1 担心/vn 不无道理/nz 。/w 当时/t 我/rr 对/p 安倍/nrf 首相/nnt 有/vyou 三/m 劝/v ，/w 一/m 劝/v 其/rz 不要/d 在/p [领土/n 问题/n]/nz 上/f 铤而走险/vl ；/w 二/m 劝/v 其/rz 不要/d 在/p 参拜/v 问题/n 上/f 孤注一掷/vl ；/w 三/m 劝/v 其/rz 不要/d 因/p “/w 唯美/nz 独尊/vn ”/w 而/cc 以邻为壑/vl 。/w 我/rr 知道/v ，/w 安倍/nrf 当然/d 不会/v 听/v 我/rr 的/ude1 ，/w 虽然/c 他/rr 让/v 人/n 转告/v 我/rr 说/v 看/v 了/ule 我/rr 的/ude1 文章/n 。/w 但是/c 他/rr 至少/d 应该/v 听听/v 日本/ns 国内/s 和/cc [国际/n 社会/n]/nz 的/ude1 声音/n ，/w 也/d 应当/v 为/p 日本/ns 人民/n 的/ude1 未来/t 考虑/v ，/w 千万/m 别/d 破罐子破摔/al 。/w 
其实/d 我/rr 也/d 有一个/mq 问题/n 想问/nz 安倍/nrf ，/w 首相/nnt 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 既/c 违反/v 日本/ns 国内/s [政教/nz 分离/vi]/nz 原则/n ，/w 更/d 违反/v 国际法/n ，/w 日本/ns 的/ude1 形象/n 在/p 中国/ns 、/w 韩国/nsf 甚至/d 美国/nsf 都/d 变得/vi 更加/d 负面/b ，/w 你/rr 是否/v 觉得/v 只要/c 自己/rr 爽/ag 就/d 可以/v 不管不顾/vl ？/w 在/p 这样/rzv 一位/mq 观点/n 右倾/b 激进/a 、/w 行动/vn 我行我素/vl 的/ude1 首相/nnt 领导/n 下/f 的/ude1 日本/ns ，/w 还/d 想/v 在/p [国际/n 舞台/n]/nz 上/f 发挥/v 更大/d 的/ude1 作用/n ，/w 又/d 怎么/ryv 能/v 让/v [国际/n 社会/n]/nz 放心/v ？/w （/w 此文/r 日文版/nz 刊发/v 于/p 《/w 人民/n 中国/ns 》/w ）/w 
