人民网/nz 北京/ns 1月13日/t （/w 记者/nnt 曾伟/nr ）/w 按照/p 中央/n 部署/vn ，/w [十八/m 届/q]/mq [中央/n 纪委/nnt]/nt [第三/m 次/qv]/mq 全会/n 将/d 于/p 本月/r 举行/v 。/w 新年/t 刚/d 过/uguo ，/w 中央/n 主要/b 媒体/n 连续/a 播发/v 了/ule [十八/m 大/a]/mq 以来/f ，/w [中央/n 纪委/nnt 监察部/nis]/nt 各项/r 主要/b 工作/vn 综述/n 等/udeng 重磅/n 稿件/n ，/w 掀起/v 了/ule 一轮/mq 反腐败/nz 的/ude1 舆论/n 高潮/n 。/w 平时/t 鲜/a 于/p 露面/vi 媒体/n 的/ude1 [中央/n 纪委/nnt]/nt 副书记/nnt ，/w 也/d 在/p 近期/t 密集/a 亮相/vi 。/w 
目前/t [中央/n 纪委/nnt]/nt 领导班子/n 除/p [中共中央/nt 政治局/nis]/nto 常委/nnt 王岐山/nr 担任/v 书记/nnt 以外/f ，/w 还有/v 赵洪祝/nr （/w 同时/c 任/v [中央/n 书记处/nis]/nt 书记/nnt ）/w 、/w 黄树贤/nr （/w 同时/c 任/v 监察部/nis 部长/nnt 、/w [国家/n 预防/v 腐败/an 局/n]/nto 局长/nnt ）/w 、/w 李玉赋/nr 、/w 杜金才/nr （/w 同时/c 任/v [解放军/nnd 总政治部/nis]/nt 副主任/nnt 兼/v [中央军委/nt 纪委/nnt]/nt 书记/nnt ）/w 、/w 吴玉良/nr 、/w 张军/nr 、/w 陈文清/nr 等/udeng [7/m 位/q]/mq 副书记/nnt 。/w 
从/p 元月/t 4日/t 开始/v ，/w [中央/n 纪委/nnt 监察部/nis]/nt 网站/n ，/w 先后/d 刊发/v 了/ule 《/w 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 以来/f [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 转/v 职能/n 转/v 方式/n 转/v 作风/n 综述/n 》/w 、/w 《/w [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 落实/v [八/m 项/q]/mq 规定/n 精神/n 监督/vn 执纪/vn 工作/vn 纪实/n 》/w 、/w 《/w 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 以来/f [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 案件/n 监督管理/v 工作/vn 综述/n 》/w 、/w 《/w 突出/a [发现/v 问题/n]/nz 强化/v 震慑/vn 作用/n —/w —/w 2013年/t 巡视/v 工作/vn 综述/n 》/w 、/w 《/w 老虎/n 苍蝇/n 一起/s 打/v —/w —/w 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 以来/f 查办/v 案件/n 工作/vn 综述/n 》/w 、/w 《/w 信任/vn 不能/v 代替/v 监督/vn —/w —/w 打造/v 过硬/a [纪检/n 监察/vn]/nz [干部/nnt 队伍/n]/nz 综述/n 》/w 等/udeng 重磅/n 稿件/n ，/w 并/cc 被/pbei 各/rz 大/a 网站/n 纷纷/d 转载/v 。/w 
1月13日/t ，/w [中央/n 党校/nis]/nt 所属/n 的/ude1 《/w [学习/v 时报/n]/nz 》/w 刊发/v 了/ule 赵洪祝/nr 的/ude1 [署名/vi 文章/n]/nz 《/w 认真/ad 领会/v 习近平/nr 总书记/nnt 关于/p [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 斗争/vn 重要/a 讲话/n 的/ude1 深刻/a 内涵/n 》/w ；/w 1月10日/t ，/w [中央/n 纪委/nnt 监察部/nis]/nt 召开/v 2013/m 年度/n 查办/v 案件/n [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 黄树贤/nr 作为/p 发言人/nnt 介绍/v 了/ule 相关/vn 工作/vn ；/w [中央/n 纪委/nnt]/nt 其他/rzv 副书记/nnt ，/w 除/p 杜金才/nr 以外/f ，/w 也/d 在/p 近期/t 密集/a 接受/v 央视/j 等/udeng 中央/n 媒体/n 的/ude1 专访/vn ，/w 并/cc 在/p 《/w [新闻/n 联播/vn]/nz 》/w 等/udeng 栏目/n 播出/v ，/w 这样/rzv 的/ude1 媒体/n 曝光/vi 力度/n 并不/d 多/a 见/v 。/w 
