人民网/nz 北京/ns 1月13日/t 电/n （/w 温璐/nr ）/w 近日/t ，/w 谭耀文/nr 应邀/vi 录制/v 央视/j 王牌/n [娱乐/vn 节目/n]/nz 《/w 谢天谢地/vl 你/rr 来/vf 了/ule 》/w ，/w 节目/n 中/f 谭耀文/nr 化身/n 西部/f 帅气/a 牛仔/n ，/w 上演/v 西部/f 迷情/nz ，/w 发挥/v 精湛/a 演技/n 。/w 谭耀文/nr 不仅/c 带来/v 了/ule 让/v 人/n 捧腹/v 的/ude1 [即兴/d 表演/vn]/nz ，/w 还/d 携/v 舞/v 群/ng 带来/v 自己/rr 的/ude1 全新/b 主打歌/nz 《/w 我/rr 不是/c 反派/n 》/w ，/w [劲歌/nz 热舞/nz]/nz 让/v 台下/s 观众/n 一同/d 沸腾/vi 。/w 
《/w 谢天谢地/vl 你/rr 来/vf 了/ule 》/w 以/p 临时/b 即兴/d 的/ude1 幽默/a 表演/vn 征服/v 了/ule 万千/m 观众/n ，/w 成为/v [中央/n 电视台/nis]/nt 最/d 火热/z 的/ude1 [娱乐/vn 节目/n]/nz 。/w 近日/t ，/w 应/v 节目组/n 的/ude1 邀请/vn ，/w 谭耀文/nr 特意/d 赶往/v 录制/vn 《/w 谢天谢地/vl 你/rr 来/vf 了/ule 》/w 。/w 与/cc 以往/t 嘉宾/n 一样/uyy ，/w 谭耀文/nr 并不/d 了解/v 自己/rr 所/usuo 要/v 表演/vn 的/ude1 内容/n ，/w 当/p 换上/v 了/ule 节目/n 的/ude1 服装/n ，/w 一个/mq 帅气/a 西部/f 赫然/z 出现/v 在/p 观众/n 面前/f 。/w 不仅/c 帅气/a 牛仔/n 装扮/v 让/v 观众/n 眼前/s 一/m 亮/vi ，/w 谭耀文/nr 还/d 带来/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 全新/b 国语/n 歌曲/n 《/w 我/rr 不是/c 反派/n 》/w ，/w 在/p 舞/v 群/ng 的/ude1 陪伴/vn 下/f ，/w 谭耀文/nr 一身/n 帅气/a 皮衣/n ，/w 在/p 舞台/n 上/f [劲歌/nz 热舞/nz]/nz ，/w 动感/n 的/ude1 节奏/n 带动/v 着/uzhe 观众/n 也/d 非常/d 的/ude1 兴奋/a ，/w 与/cc 谭耀文/nr 一起/s 舞蹈/n ，/w high/x 翻/v 全场/n 。/w 
