人民网/nz 上海/ns 1月13日/t 电/n （/w 沈文敏/nr 、/w 张鑫鑫/nr ）/w [今天/t 上午/t]/nz ，/w 由/p [上海/ns 外高桥/ntc 造船/vn 公司/nis]/nt 为/p [台湾/ns 远东/ns 集团/nis]/nt 旗下/d 裕民/nz 航运/n 公司/nis 所/usuo 造/v 新/a 船/n “/w 裕/vg 光/n ”/w 轮/qv 举行/v 命名/vn 交船/nz 仪式/n 。/w 
据悉/v ，/w 2010年7月/t ，/w [外高桥/ntc 造船/vn 公司/nis]/nt 和/cc 裕民/nz 航运/n [股份/n 有限公司/nis]/nis 签订/v 了/ule [四/m 艘/q]/mq [20/m ./w 6/m 万吨/q]/mq 重/a 纽卡斯尔/nsf 型/k 散货船/n 的/ude1 [建造/v 合同/n]/nz ，/w 此次/rz 命名/v 交付/vn 的/ude1 “/w 裕/vg 光/n ”/w 轮/qv 是/vshi 继/vg 前年/t 交付/v 的/ude1 “/w 裕/vg 日/b ”/w 轮/qv 、/w 去年/t 交付/v 的/ude1 “/w 裕/vg 月/n ”/w 轮/qv 和/cc “/w 裕/vg 星/n ”/w 轮/qv 后/f 的/ude1 最后/f [一/d 艘/q]/mq 。/w 2010年/t 后/f ，/w 双方/n 又/d 陆续/d 签订/v 了/ule 多/a 艘/q [18/m 万吨级/b]/mq 好望角/n 型/k 散货船/n 的/ude1 [建造/v 合同/n]/nz 。/w 
“/w 裕/vg 光/n ”/w 轮/qv 全场/n [300/m 米/q]/mq ，/w 款/q [50/m 米/q]/mq ，/w [载重/vn 吨位/n]/nz 为/p [206000/m 吨/q]/mq ，/w 不但/c 具有/v 流线型/b 的/ude1 船体/n 、/w 新型/b 电子/n 喷油/nz ME/x 型/k 主机/n ，/w 更/d 搭配/v 高效能/nz 推进/vi 螺旋桨/n 叶片/n 以/p 达到/v 省油/nz 的/ude1 效果/n ，/w 而/cc 高科技/n [电子/n 海图/n]/nz 、/w 滴/v 低/a 硫/n 油/n 及/cc MGO/x 的/ude1 相关/vn 设计/vn ，/w 不但/c 能/v 提升/vn 引擎/n 的/ude1 航行/vn 效率/n ，/w 更/d 领先/vi 于/p 全球/n 海洋/n 公约/n 的/ude1 [环保/n 标准/n]/nz 。/w 
[外高桥/ntc 造船/vn 公司/nis]/nt 为/p 台湾/ns 公司/nis 建造/v 的/ude1 首/q 艘/q 轮船/n 为/p 2005年6月10日/t 交船/nz 始/vg 航/vg 的/ude1 “/w 中华/nz 和平号/n ”/w ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi [祖国/n 大陆/ns]/nz 为/p 台湾/ns 航运/n 企业/n 打造/v 的/ude1 [第一/m 艘/q]/mq 巨轮/n 。/w 
2003年6月25日/t ，/w [中国/ns 航运/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc 董事长/nnt 彭荫刚/nr 与/cc [上海/ns 外高桥/ntc 造船/vn 有限公司/nis]/ntc 签定/v 首份/b 合同/n ，/w 订/v 造/v [一/d 艘/q]/mq [17/m ./w 5/m 万吨/q]/mq 的/ude1 好望角/n 型/k 散货船/n ，/w 就是/v “/w 中华/nz 和平号/n ”/w 。/w 由此/d 成为/v 首位/n 直接/ad 向/p [大陆/ns 船厂/nnt]/nt 订/v 造船/vn 只/d 的/ude1 台湾/ns 船东/nnd ，/w “/w 中华/nz 和平号/n ”/w 也/d 成/v 了/ule [半个/mq 多/a 世纪/n]/nz 以来/f 大陆/ns 为/p 台湾/ns 建造/v 的/ude1 “/w [第一/m 船/n]/mq ”/w 。/w 
