1月11日/t ，/w 为期/vi [三/m 天/qt]/mq 的/ude1 2014年/t [北京/ns 图书/n 订货会/n]/nz 落下/v 帷幕/n 。/w 据/p [中国/ns 出版/v 协会/nis]/nt 透露/v ，/w 本届/r 订货会/n 参观/v 人数/n [8/m ./w 5/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 订货/vn 码洋/n [34/m ./w 5/m 亿元/q]/mq 人民币/n 。/w 本届/r 订货会/n 向/p 参展/vn 单位/n 发放/v 了/ule [710/m 份/q]/mq [调查/vn 问卷/n]/nz ，/w 收回/v [有效/a 问卷/n]/nz [617/m 份/q]/mq ，/w 今后/t 将/d 根据/p 问卷/n 中/f 提出/v 的/ude1 问题/n 进行/vn 总结/v ，/w 突出/a 订货会/n 的/ude1 “/w 服务性/n ”/w 。/w 
本届/r 图书/n 订货会/n ，/w 名家/n 新作/n 依然/d 是/vshi 关注/v 的/ude1 焦点/n 。/w 冯骥才/nr 、/w 严歌苓/nr 、/w 张大春/nr 、/w 陈丹青/nr 等/udeng 都/d 推出/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 新作/n ，/w 而/cc 徐则臣/nr 的/ude1 《/w 耶路撒冷/nsf 》/w 、/w 乔叶/nr 的/ude1 《/w 认罪/vi 书/n 》/w 等/udeng ，/w 则/d 展示/v 了/ule [青年/n 作家/nnt]/nz 的/ude1 力量/n 。/w 订货会/n 期间/f ，/w 一些/mq 出版社/nis 的/ude1 [反应/vn 速度/n]/nz 值得/v 称道/vn ，/w 比如/v [天津/ns 人民/n 出版社/nis]/nt 《/w [邵逸夫/nr 全传/n]/nz 》/w ，/w 还/d 未/d 正式/ad 出版/v 就/d 已经/d 看到/v 了/ule 该书/r 的/ude1 宣传/vn 海报/n 。/w 张铁林/nr 的/ude1 新书/n 《/w 无所谓/vl 》/w 同样/d 要/v 等到/v [3/m 月份/n]/mq 才能/n 与/cc 读者/n 见面/vi ，/w [中华/nz 书局/nis]/nt 也/d 办/v 了/ule 一场/mq 推介会/nz 造势/v 。/w 
订货会/n 期间/f ，/w 多个/mq 行业/n 论坛/n 受到/v 关注/vn 。/w 在/p [数字/n 出版/v]/nz 与/cc 阅读/v 不断/d 发展/vn 的/ude1 今天/t ，/w [中/f 信/n 出版社/nis]/nt 举办/v 的/ude1 [数字/n 阅读/v]/nz 论坛/n 吸引/v 了/ule 大量/m 业内人士/n 参与/v 。/w 此外/c ，/w 还有/v 2013/m 年度/n 图书/n [零售/vn 市场/n]/nz 年度/n [分析/vn 报告/n]/nz 会/v 、/w 红/a 沙发/n 系列/n 访谈/vn 、/w [中国/ns 独立/a 书店/nis]/nt [高峰/n 论坛/n]/nz 等/udeng ，/w 这些/rz 行业/n 论坛/n 发布/v 的/ude1 数据/n 颇具/v 指向性/nz 。/w 开卷/vi 公司/nis 公布/v 的/ude1 《/w 2013年/t 中国/ns 图书/n [零售/vn 市场/n]/nz [年度/n 报告/n]/nz 》/w 显示/v ，/w 我国/n 图书/n 零售/v [市场/n 份额/n]/nz 持续/vd 负增长/nz ，/w 而/cc 新书/n 品种/n 数/n 也/d 首次/m 下滑/vi 。/w （/w 记者/nnt 田超/nr ）/w 
