媒体/n 代表/nnt 就/d 爸爸/n 们/k 在/p 生活/vn 中/f 的/ude1 细节/n 表现/v 展开/vn 热烈/a 的/ude1 讨论/vn 并/cc 各抒己见/vl 
人民网/nz 上海/ns 1月13日/t 电/n 来自/v [全国/n 各地/rzs]/nz 的/ude1 [70/m 余家/nz]/mq 主流/n 媒体/n 资深/b 人士/n 齐/a 聚/v [深圳/ns 海上/s 世界/n]/nz ，/w 中国/ns 爸爸/n 行为/n 图谱/n 大/a 调查/vn —/w —/w “/w 只/d 卖给/v 爸爸/n 的/ude1 油/n ”/w 中国/ns 式/k 父爱/n [高峰/n 论坛/n]/nz 在/p 此/rzs 隆重/ad 召开/v 。/w [全国/n 妇联/nis]/nt 《/w [中国/ns 妇女/n]/nz 》/w 杂志社/nis 社长/nnt 、/w [中国/ns 家庭/n 文化/n 研究会/nis]/nz 副会长/nnt 韩湘景/nr 、/w [亲子/nz 教育/vn]/nz 专家/nnt 勇/ag 赫/q ；/w [首都/n 经贸/b 大学/nis]/ntu [中国/ns 品牌/n 研究/vn 中心/nis]/nt 副主任/nnt 郑新安/nr 、/w [中国/ns 大陆/ns]/nz [当代/t 著名/a 诗人/nnt]/nz 汪国真/nr 、/w 益海嘉里/nrf 食品/n 营销/vn 有限公司/nis 小/a 包装/n 油/n 品牌/n 总监/nnt 周强/nr 等/udeng 相关/vn 嘉宾/n 出席/v 了/ule 本次/r 论坛/n 。/w 峰会/n 发布/v 了/ule 中国/ns 首/q 个/q 关于/p “/w 中国/ns 爸爸/n 行为/n 图谱/n ”/w 结果/n ，/w 并/cc 紧紧/d 围绕/v “/w 只/d 卖给/v 爸爸/n 的/ude1 油/n ”/w 等/udeng 热/a 议/v 话题/n 展开/v 了/ule 长达/v [两/q 小时/n]/mq 的/ude1 激烈/a 讨论/v 。/w 
中国/ns 爸爸/n 到底/d 表现/v 如何/ryv ？/w 怎样/ryv 才/d 是/vshi 一个/mq 好/a 的/ude1 中国/ns 爸爸/n ？/w 专家/nnt 、/w 学者/nnt 及/cc 各位/rr 媒体/n 界/n 人士/n 也/d 就/d 这些/rz 爸爸/n 们/k 在/p 生活/vn 中/f 的/ude1 细节/n 表现/v 展开/vn 热烈/a 的/ude1 讨论/vn ，/w 各抒己见/vl 。/w 著名/a 诗人/nnt 汪国真/nr 表示/v ：/w 爸爸/n 与/cc 孩子/n 适度/a 沟通/v 能/v 让/v 孩子/n 心理/n 更/d 健全/v 、/w 让/v 孩子/n 懂得/v 冒险/vn 、/w 更加/d 不拘小节/vl 、/w 不/d 感情用事/al 等等/udeng 。/w [亲子/nz 教育/vn]/nz 专家/nnt 勇/ag 赫/q 也/d 表示/v ：/w 当/p 爸爸/n 与/cc 孩子/n 的/ude1 相处/vn 的/ude1 时间/n 越/d 长/a ，/w 孩子/n 的/ude1 成长/vn 更/d 健康/a ，/w 孩子/n 被/pbei 激发/v 的/ude1 潜力/n 可能性/n 更大/d 。/w 与/cc 会/v 各位/rr 虽然/c 对/p 父爱/n [表达/v 方式/n]/nz 各持己见/vl ，/w 但/c 都/d [普遍/ad 认为/v]/nz ：/w 爸爸/n 与/cc 孩子/n 相处/vi 的/ude1 时间/n 及/cc 质量/n ，/w 对孩子/nz 的/ude1 成长/vn 举足轻重/vl 。/w 
本次/r 活动/v [协办/vi 单位/n]/nz 益海嘉里/nrf 推出/v 的/ude1 “/w 只/d 卖给/v 爸爸/n 的/ude1 油/n ”/w 也/d 受到/v 专家/nnt 们/k 热/a 议/v 。/w [首都/n 经贸/b 大学/nis]/ntu [中国/ns 品牌/n 研究/vn 中心/nis]/nt 副主任/nnt 郑新安/nr 指出/v ：/w 只/d 卖给/v 爸爸/n 的/ude1 油/n 是/vshi 鼓励/v 爸爸/n 下厨/v 的/ude1 行动/vn ，/w 在/p 营销/vn 上/f 实属/v 创新/vn ，/w 不仅/c 扩展/v 了/ule 男性/n [消费/vn 群体/n]/nz ，/w 还/d 让/v 更多/ad 的/ude1 爸爸/n 尝试/v 给/p 孩子/n 做饭/vi ，/w 让/v 父爱/n 温暖/an 家庭/n 。/w 而/cc 部分/n 观点/n 则/d 认为/v ：/w 食用油/n 是/vshi 妈妈/n 们/k 操心/v 的/ude1 事/n ，/w 只/d 卖给/v 爸爸/n 其实/d 是/vshi 为了/p 讨好/v 妈妈/n 。/w 
益海嘉里/nrf 食品/n 营销/vn 有限公司/nis 小/a 包装/n 油/n 品牌/n 总监/nnt 周强/nr 在/p 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 益海嘉里/nrf 一直/d 以来/f 倡导/v 家庭/n 情感/n 平衡/a ，/w 旗下/d 品牌/n 金龙鱼/nr 调和油/nf 多年来/d 坚持/v 以/p 营养/n 平衡/a 的/ude1 健康/a 理念/n ，/w 而/cc 对于/p 现代/ntc 男人/n 来说/uls ，/w 只有/c 家庭/n 、/w 事业/n 、/w 生活/vn 的/ude1 平衡/a 才/d 是/vshi 真正/d 的/ude1 成功/a ，/w 缺一不可/vl 也/d 正是/v 如此/rzv ，/w 金龙鱼/nr 推出/v “/w 只/d 卖给/v 爸爸/n 的/ude1 油/n “/w 旨在/v 向/p 社会/n 传递/v “/w 亲子/nz 加油/vi ”/w 正能量/nz ，/w 让/v 爸爸/n 重视/v 起/vf 与/cc 孩子/n 的/ude1 相处/vn 和/cc 教育/v 问题/n ，/w 呼吁/v 用/p 父爱/n 温暖/an 孩子/n 。/w 
《/w [中国/ns 妇女/n]/nz 》/w 杂志/n 韩湘景/nr 对/p 此次/rz 活动/vn 给予/vn 高度/d 评价/vn ，/w 家庭/n 是/vshi 社会/n 的/ude1 细胞/n ，/w 孩子/n 是/vshi 祖国/n 的/ude1 未来/t ，/w 此次/rz 中国/ns 式/k 父爱/n [高峰/n 论坛/n]/nz 正/d 用/p 一种/mq 创新/vi 而/cc 开放/v 的/ude1 形式/n 向/p 全社会/nz 传递/v 积极/ad 的/ude1 父爱/n 信息/n ，/w 呼吁/v 父爱/n 温暖/an 家庭/n 。/w （/w 张丽/nr 、/w 刘玉红/nr ）/w 
