近日/t ，/w 中科院/n 院士/nnt 王正敏/nr 被/pbei 学生/nnt 王宇澄/nr 举报/vn 涉嫌/v 学术/n “/w 造假/v ”/w 及/cc “/w 克隆/vn ”/w 的/ude1 风波/n 持续/vd 发酵/vi 。/w [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 王宇澄/nr 自/p 2012年2月/t 就/d 曾/d 向/p [复旦/nz 大学/nis]/ntu 进行/vn 举报/vn ，/w 当年/t 12月/t 又/d 将/d 材料/n 寄/v 向/p 中科院/n ，/w 但/c 一直/d 未见/nz 回音/n 。/w 新媒体/nz 批评/vn 者/k 胡泳/nr 不/d 无/v 深意/n 地/ude2 谈到/v ：/w 王正敏/nr 院士/nnt 被/pbei 助手/nnt 举报/v [学术/n 造假/v]/nz ，/w [这个/rz 故事/n]/nz 告诉/v 我们/rr ，/w 诈骗/v 团伙/n 内部/f 分赃/v 问题/n ，/w 也/d 是/vshi 个/q [囚徒/n 困境/n]/nz 的/ude1 博弈/vn ，/w 鱼死网破/n 是/vshi 最坏/gi 的/ude1 结果/n 。/w 
1月3日/t 下午/t ，/w 王正敏/nr 在/p 复旦/nz 召开/v [情况/n 通报/v]/nz 会/v ，/w 否认/v 举报/vn 内容/n ，/w [复旦/nz 大学/nis]/ntu 亦称/v “/w 未/d 发现/v 学术/n 不端/a ”/w 。/w 但/c 几天后/nz ，/w [一/d 波/n 未平/nz 一/d 波/n 又/d 起/vf]/nz 。/w 央视/j 报道/v ，/w 在/p 2005年/t 为/p 王正敏/nr 增选/v 中国科学院/nt 院士/nnt 的/ude1 [7/m 位/q]/mq 院士/nnt 推荐/v 人/n ，/w 已有/v [4/m 人/n]/mq 写/v 联名信/n ，/w 提出/v 中国科学院/nt 应当/v 将/d 王正敏/nr 除名/vi 。/w 光明网/nz 评论员/nnt 认为/v ，/w “/w 这/rzv 一/m 举动/n 既/c 展现/v 了/ule 维护/v 学术/n 纯洁/a 的/ude1 公心/n 和/cc 勇气/n ，/w 但/c 也/d 暴露/v 了/ule 推荐/v 制/v 操作/vn 本身/rz 的/ude1 随意/ad 和/cc 粗率/a ”/w 。/w 至此/d ，/w [天涯/n 社区/n]/nz 有/vyou 网友/n 表示/v ，/w 这/rzv 一/m 事件/n 已/d 成为/v “/w 一个人/mq 与/cc [一/d 所/usuo]/mq 大学/nis 的/ude1 死/vn 撑/v 和/cc 死/v 挺/d ”/w 。/w 
“/w 羞/v 于/p 与/cc 造假者/n 为伍/vi ，/w 这/rzv 不仅/c 应该/v 是/vshi 科学/n 的/ude1 良心/n ，/w 也/d 应该/v 是/vshi 对待/v 科学/n 的/ude1 标准/n 和/cc 自觉/a 行为/n ，/w 其实/d ，/w 一个/mq 丑闻/n 以/p 师徒/n 反目/vi 才/d [大白/nz 于/p 天下/n]/nz 的/ude1 方式/n 开始/v 已经/d 是/vshi 个/q 丑闻/n 了/ule 。/w ”/w 《/w [钱江/ns 晚报/n]/nz 》/w 评论员/nnt 高/a 路/n 忧虑/vn 重重/z ：/w 从/p 事情/n 各个/rz 节点/n ，/w [相关/vn 部门/n]/nz 暧昧/a 的/ude1 态度/n ，/w 迟钝/a 的/ude1 反映/vn 看/v ，/w 并不/d 让/v 人/n 乐观/a 。/w [湖南省/ns 纪委/nnt]/nt 预防/v 腐败/an 室/n 副主任/nnt 陆群/nr （/w @/w 御史/nnt 在/p 途/ng ）/w 发声/vn ：/w 把/pba 侵吞/v 的/ude1 国家/n 科研/n [专项/b 资金/n]/nz 吐出/vf 来/vf 是/vshi 必须/d 的/ude1 。/w 
对于/p 可能/v 的/ude1 学术/n 丑闻/n ，/w 普通/a 网友/n 的/ude1 心态/n 是/vshi 纠结/vi 的/ude1 。/w 网友/n “/w 守护神/n 起/vf 的/ude1 许/v 清新/a 小/a 晶晶/nz ”/w 担心/v ：/w “/w 当/p 我们/rr 骂着/nz 这些/rz 院士/nnt 造假/v ，/w 揭穿/v 这些/rz 谎言/n ，/w 心里/s 有/vyou 没有/v 想/v 过/uguo ，/w 一些/mq 买不起/v 进口/vn 耳蜗/nz 的/ude1 孩子们/nz 该/rz 怎么办/ryv ”/w 。/w 只是/d ，/w 所有/b 社会/n 行事/vi 都/d 有/vyou 自身/rr 的/ude1 规则/n 秩序/n 和/cc [道德/n 底线/n]/nz ，/w 不宜/v 因为/c 私利/n 权衡/v ，/w 一味/d 用/p 感性/n 力量/n 去/vf 冲击/vn 。/w 学术/n 不能/v 被/pbei 权/n 钱/n 污染/vn ，/w 况且/c 虚伪/a 的/ude1 灵魂/n 又/d 何以/d 会/v 有/vyou “/w [医者/nz 父母心/nz]/nz ”/w 。/w 据/p 《/w [法制/n 晚报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 王正敏/nr 的/ude1 耳蜗/nz “/w 仿制品/n ”/w 试用/v 两年/mq 就/d 坏/a 了/ule ，/w “/w 坏掉/nz 的/ude1 耳蜗/nz 至今/d 仍/d 残留/vn 在/p （/w 患者/n ）/w 耳朵/n 里/f ，/w 身体/n 已经/d 受到/v 不同/a 程度/n 的/ude1 伤害/vn ”/w 。/w 
复旦/nz 网友/n “/w 文/ng 冤/v 阁/ng 大学士/nnt ”/w 也/d 为/p 王正敏/nr 的/ude1 舆论/n 遭遇/v 鸣不平/vl ，/w 呼吁/v 舆论/n 不要/d 让/v 王正敏/nr 背负/v 全部/m 的/ude1 制度/n 枷锁/n ，/w 在/p 新媒体/nz “/w 上海/ns 观察/v ”/w 上/f 撰文/vi 《/w 制度/n 之/uzhi 罪/n 岂能/v 由/p 个人/n 背负/v 》/w 引起/v 热/a 议/v 。/w 对此/d ，/w 网友/n “/w 拾/v 麦穗/n 的/ude1 小手/nz ”/w 并不/d 认同/vn ：/w 你/rr 有/vyou 开枪/vi 的/ude1 义务/n 也/d 有/vyou 打/v 不准/v 的/ude1 权利/n ，/w 制度/n 的/ude1 原罪/n 与/cc 个人/n 的/ude1 负罪/n 之间/f 两者/rzv 并不/d 矛盾/an 。/w 
屡/d 发/v 的/ude1 个案/n 是/vshi 普/ag 发/v 的/ude1 现象/n 缩影/n ，/w 由/p 王正敏/nr 事件/n 延/vg 展开/v 的/ude1 是/vshi 中国/ns [院士/nnt 制度/n]/nz 之/uzhi 论/v 。/w “/w 学风/n 重建/v 既是/c 个/q 大/a 问题/n ，/w 那/rzv 就/d 不妨/d 从/p [院士/nnt 制度/n]/nz 改革/vn 做起/v ；/w [院士/nnt 制度/n]/nz 改革/vn 是/vshi 个/q 大/a 问题/n ，/w 那/rzv 不妨/d 就/d 从/p 这种/r 学术/n 不端/a 的/ude1 调查/vn 做起/v 、/w 从/p 推荐/v 制度/n 的/ude1 革新/vn 做起/v 。/w ”/w （/w 光明网/nz ）/w 央视/j 评论员/nnt 杨禹/nr 则/d 提出/v ，/w 无论/c 举报者/n 动机/n 如何/ryv ，/w 对/p 举报/v 内容/n 都/d 应/v 厘清/nz 。/w 我们/rr 不/d 希望/v 任何/rz 一位/mq [严谨/a 治学/vi]/nz 的/ude1 院士/nnt 蒙受/v 污名/nz ，/w 更/d 不/d 希望/v 中国/ns [院士/nnt 制度/n]/nz 的/ude1 严肃性/n 科学性/n 蒙受/v 污名/nz 。/w 
[十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 提出/v ，/w “/w 改革/v 院士/nnt 遴选/v 和/cc [管理/vn 体制/n]/nz ，/w 实行/v 院士/nnt 退休/v 和/cc 退出/v 制度/n ”/w 。/w “/w 王正敏/nr 的/ude1 问题/n 绝非/v 一个人/mq 的/ude1 问题/n ，/w 社会上/nz 也/d 绝非/v 只有/c 一个/mq ‘/w 王正敏/nr ’/w ，/w 他/rr 只是/d 那个/rz 不幸/a 被/pbei 院墙/n 外/f 扔进/vf 来/vf 的/ude1 石头/n 砸/v 中/f 的/ude1 人/n ”/w ，/w 《/w [南方/s 日报/n]/nz 》/w 丁建庭/nr 认为/v ，/w “/w 王正敏/nr 事件/n 也/d 是/vshi 一个/mq 改革/v 契机/n ，/w 一个/mq 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 契机/n ”/w 。/w 
媒体人/nnd 敬一山/nr [借力/nz 打/v 力/n]/nz ：/w “/w 催/v 醒/vn ”/w 院士/nnt 退出/v 制/v 才能/n 及时/ad 纠偏/vi ，/w 让/v 违背/v 学术/n 伦理/n ，/w 却/d 顶着/v 院士/nnt 头衔/n 者/k 被/pbei 清退/v 出去/vf ，/w 也/d 呵护/v 院士/nnt 称号/n 的/ude1 荣誉/n 底色/n 。/w 毕竟/d ，/w 退出/v 制/v 也/d 是/vshi 对/p 院士/nnt 评选/v 权威性/n 、/w 专业性/n 的/ude1 一种/mq 后续/v 托底/nrf 。/w 
而/cc 要/v 彻底/ad 改革/v 中国/ns [院士/nnt 制度/n]/nz ，/w 唯有/v 突破/vn 供养/vn 破/v “/w [学术/n 权力/n]/nz ”/w 的/ude1 利益/n 藩篱/n 。/w 正如/v [21/m 世纪/n]/mq [教育/vn 研究院/nis]/nit 副院长/nnt 熊丙奇/nr 所/usuo 分析/vn 的/ude1 那样/rzv ：/w 院士/nnt 管理/vn 改革/vn 的/ude1 关键/n 是/vshi 去/vf 利益/n 化/v ，/w 让/v 科学院/nis 、/w 工程院/nis 成为/v 真正/d 的/ude1 [学术/n 共同体/nis]/nz ，/w 而/cc 不是/c 异化/vn 为/p 利益/n 共同体/nis 。/w 
