目前/t ，/w [长江/ns 水系/n]/nz 完成/v 的/ude1 水运/vn 货运量/n 和/cc [货运/n 周转量/n]/nz 占/v 沿江/nz 全社会/nz 货运量/n 的/ude1 ２０％/m 和/cc [货物/n 周转量/n]/nz 的/ude1 ６０％/m 。/w 沿江/nz 所需/nz ８５％/m 的/ude1 铁矿石/n 、/w ８３％/m 的/ude1 电煤/nz 和/cc ８７％/m 的/ude1 外贸/n [货物/n 运输/vn]/nz 量/n 依靠/v [长江/ns 航运/n]/nz 。/w 长江/ns 干线/n 已有/v [１０/m 个/q]/mq 亿吨/q 大/a 港/n ，/w [４２０/m 余/ng 个/q 万吨级/b]/mq 泊位/n ，/w 并/cc 形成/v 了/ule 上海/ns 、/w 武汉/ns 、/w 重庆/ns [三/m 大/a]/mq 航运/n 中心/nis ，/w 是/vshi 世界/n 上/f 运量/n 最大/gm 的/ude1 通航/vn 河流/n 。/w 沿线/f [七/m 省/n]/mq [二/m 市/n]/mq [地区/n 生产总值/n]/nz 占/v 到/v 全国/n [国内/s 生产总值/n]/nz 的/ude1 [４０/m ％/w 左右/f]/mq 。/w 
２０１３年/t ，/w [长江/ns 航运/n]/nz 现代化/vn 建设/vn 进一步/d 推进/vi ，/w 带动/v 、/w 服务/vn 和/cc 促进/v 了/ule [长江/ns 经济带/n]/nz 发展/vn ：/w 总投资/nz 近/a [４５/m 亿元/q]/mq 的/ude1 荆江/ns [航道/n 整治/vn 工程/n]/nz 开工/vi 建设/vn ，/w 拉开/v 了/ule 打通/v 长江/ns 中游/n “/w 肠梗阻/n ”/w 的/ude1 序幕/n ；/w [重庆/ns 长江/ns 上游/f 航运/n 中心/nis]/nt 、/w [武汉/ns 长江/ns 中游/n 航运/n 中心/nis]/nt 建设/v 步伐/n 加快/v ，/w 沿江/nz [物流/n 体系/n]/nz 建设/vn 进一步/d 完善/v ；/w 干线/n 航道/n 维护/v 水深/n 保证/v 率/v 达到/v １００％/m ，/w 三峡/ns 、/w [葛洲坝/ns 船闸/n]/nz 通过/p 量/n 再次/d 实现/v 双双/q 过/uguo 亿吨/q 。/w 
据/p [长江/ns 航务/n 管理局/nis]/nto 局长/nnt 唐/tg 冠军/nnt 介绍/v ，/w 国家/n 近期/t 将/d 出台/vi 依托/v [长江/ns 经济带/n]/nz 建设/v [中国/ns 经济/n]/nz 新/a 支撑/v 带/v 的/ude1 重大/a [宏观/n 政策/n]/nz ，/w 内容/n 涵盖/v 沿江/nz [综合/vn 运输/vn 体系/n]/nz 完善/v 、/w [长江/ns 经济带/n]/nz [产业/n 转型/vn 升级/vi]/nz 、/w 引导/v [长江/ns 经济带/n]/nz [新型/b 城镇化/vn]/nz 发展/vn 、/w [长江/ns 经济带/n]/nz 对外开放/vl [战略/n 格局/n]/nz 优化/v 、/w 沿江/nz [绿色/n 生态/n]/nz 走廊/n 构建/v 、/w [长江/ns 经济带/n]/nz 协调发展/v 体制/n 机制/n 建设/vn 等/udeng 方面/n ，/w [长江/ns 经济带/n]/nz 成为/v 继/vg 长/a 三角/n 、/w 珠三角/nz 、/w 环渤海/ns 之后/f 的/ude1 “/w [第四/m 个/q]/mq [经济/n 增长极/n]/nz ”/w 。/w （/w 记者/nnt 皮曙初/nr ）/w 
