日前/t ，/w 由/p [上海市/ns 安全/an 生产/vn 监督/vn 管理局/nis]/nto 批准/v 设立/vn 的/ude1 [上海/ns 化工/n 品/ng 交易/vn 市场/n]/nt （/w [危险/an 化学品/n]/nz [集中/v 交易/vn]/nz 专区/n ）/w 在/p 上海/ns 金山/n 金石湾/nz 功能区/nz 挂牌/vi ，/w 这/rzv 标志着/v 金山区/ns [充分/ad 发挥/v]/nz 化工/n [产业/n 集聚/vn]/nz 、/w 配套/v 条件/n 完善/v 等/udeng 优势/n ，/w 为/p 本市/r 探索/v 建立/vn [危险/an 化学品/n]/nz 集中/v [交易/vn 平台/n]/nz （/w 市场/n ）/w 、/w 加强/v [危险/an 化学品/n]/nz 经营/v 环节/n [安全/an 管理/vn]/nz 有/vyou 了/ule 新途径/nz 。/w 
[危险/an 化学品/n]/nz 是/vshi 关系/n 国计民生/n 的/ude1 重要/a 生产/vn 和/cc 生活资料/n ，/w 其/rz 经营/vn 是/vshi 危化品/nz 流通领域/n 的/ude1 [关键/n 环节/n]/nz 。/w 目前/t ，/w 仅/d 上海/ns 危化品/nz [经营/vn 主体/n]/nz 就/d 有/vyou [6000/m 余家/nz]/mq ，/w 销售/vn 分散/a 、/w 运输/vn 及/cc 储存/v 也/d 较/d 混乱/a ，/w 全市/n 每年/r 销售/vn 的/ude1 [危险/an 化学品/n]/nz 种类/n 、/w 数量/n 、/w 流向/v 趋于/v 难以/d 掌控/v 状态/n ，/w 也/d 更/d 难/a 实施/v 有效/a [安全/an 监管/vn]/nz ，/w 极易/nz 导致/v [安全/an 事故/n]/nz 的/ude1 发生/vn 。/w 为此/bl ，/w 去年/t 5月/t ，/w [上海市/ns 安全/an 监督局/nis]/nt 决定/v [危险/an 化学品/n]/nz 集中/v [交易/vn 平台/n]/nz 在/p 金山/n 试点/vn ，/w 根据/p 新/a 修订/v 的/ude1 《/w [危险/an 化学品/n 安全/an 管理/vn 条例/n]/nz 》/w ，/w 鼓励/v 对/p [危险/an 化学品/n]/nz 实行/v “/w 专门/d 储存/v 、/w 统一/vn 配送/vn 、/w 集中/v 销售/vn ”/w 。/w 在/p 管理/v 方面/n ，/w 做到/v 整合/vn 优化/v 既有/vn 市场/n 资源/n ，/w 建立/v 危/ag 化/v [集中/v 交易/vn]/nz 专区/n ，/w 加强/v 购销/vn 过程/n 安全/an 管控/nz 。/w 试点/vn 运行/vn 以来/f ，/w 逐步形成/v [危险/an 化学品/n]/nz 经营/vn “/w 分布/vi 相对/d 集中/v 、/w 品种/n 基本/a 受控/v 、/w 流向/v 得到/v 监控/vn ”/w 的/ude1 管理/vn 格局/n 。/w 这次/r [上海/ns 化工/n 品/ng 交易/vn 市场/n]/nt 在/p 金石湾/nz 功能区/nz 正式/ad 挂牌/vi ，/w 标志着/v 上海/ns 危化品/nz 经营/v 环节/n [安全/an 管理/vn]/nz 已/d 进入/v 正常/a 运行/vn 的/ude1 轨道/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 金石湾/nz 功能区/nz 是/vshi 本市/r 首批/n [19/m 个/q]/mq [生产性/nz 服务业/n]/nz 功能区/nz 之一/rz ，/w 是/vshi “/w 上海/ns [品牌/n 建设/vn]/nz 优秀/a 园区/n ”/w 和/cc “/w 上海/ns 国家/n 高新技术/n 服务业/n 重点/n 培育/v 园区/n ”/w ，/w 一/m 、/w 二期/b [总/b 建筑/n 面积/n]/nz 约/d [12/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 对/p 化工/n 相关/vn 企业/n 的/ude1 招商/vn 服务/vn 一直/d 是/vshi 园区/n 的/ude1 重点/n 工作/vn 。/w 目前/t ，/w 金石湾/nz 功能区/nz 已/d 落户/vi 企业/n [150/m 家/q]/mq ，/w 其中/rz 与/cc 化工/n 相关/vn 企业/n [58/m 家/q]/mq ，/w 注册/vn 并/cc 经营/vn 在/p 山阳镇/ns 区域内/nz 的/ude1 危/ag 化/v 企业/n 已/d 达/v [74/m 家/q]/mq ，/w 并/cc 将/d 逐步/d 引导/v 至/p [上海/ns 化工/n 品/ng 交易/vn 市场/n]/nt 内/f 经营/vn 办公/vn 。/w 而且/c ，/w [上海/ns 化工/n 品/ng 交易/vn 市场/n]/nt 正/d 积极/ad 引入/v 区内外/f 的/ude1 [合作/vn 伙伴/n]/nz 共同/d 参与/v 经营/vn 和/cc 管理/vn ，/w 现在/t 加盟/v [交易/vn 平台/n]/nz 试点/vn 的/ude1 有/vyou 易贸/nz 集团/nis 、/w [上海/ns 化工/n 品/ng 交易/vn 市场/n]/nt 经营管理/v 有限公司/nis 、/w [中国/ns 电信/n]/nt [上海/ns 金山/n 分公司/nis]/nt 等/udeng ，/w 他们/rr 力争/v 将/d [上海/ns 化工/n 品/ng 交易/vn 市场/n]/nt 打造/v 成/v 全市/n 危化品/nz [集中/v 交易/vn]/nz 的/ude1 示范/vn 基地/nis 和/cc 金山/n [经济/n 增长/v]/nz 新亮点/nz 。/w （/w 沈永昌/nr ）/w 
