人民网/nz 上海/ns 1月13日/t 电/n （/w 沈文敏/nr 、/w 吕鸿/nr ）/w 上海/ns 自贸区/nz 的/ude1 设立/vn ，/w 吸引/v 了/ule 国内/s [直流/b 电源/n]/nz [知名/a 品牌/n]/nz [江苏/ns 特/ag 牛/n 电源/n 有限公司/nis]/nt （/w 原/b [扬州/ns 双/q 鸿/ag 电子/n 有限公司/nis]/ntc ）/w 进驻/v 。/w 近日/t ，/w 该/rz 公司/nis 举行/v [开业/vi 庆典/n]/nz 。/w 
特/ag 牛/n 电源/n 创始/vn 于/p 1994年/t ，/w 经过/p 20年/t 发展/vn ，/w 成为/v [国家/n 高新技术/n 企业/n]/nz 、/w 江苏省/ns [民营/b 科技/n 企业/n]/nz 、/w 江苏省/ns [科技型/b 企业/n]/nz 、/w 江苏省/ns 四星级/b 数字/n 企业/n ，/w 是/vshi [中国/ns 电源/n 学会/v]/nt 会员/nnt 、/w [中国/ns 汽车/n 工业/n 协会/nis]/nt 会员/nnt 、/w [中/f 电/n 元/q 协/vg 电容器/n 协会/nis]/nt 会员/nnt 。/w 历次/b 通过/p ISO9001/x [质量/n 体系/n 认证/vn]/nz 和/cc 欧盟/n CE/x 认证/vn ，/w 银行/nis [信用/n 等级/n]/nz AAA/x 级/q 。/w 拥有/v [6/m 项/q]/mq [发明/v 专利/n]/nz 、/w [9/m 项/q]/mq [软件/n 著作权/nz]/nz 、/w [15/m 项/q]/mq [实用/a 新型/b 专利/n]/nz 、/w [2/m 项/q]/mq 外观/n 专利/n 等/udeng 。/w 公司/nis 主营业务/n 为/p [直流/b 电源/n]/nz 的/ude1 生产/vn 销售/vn ，/w 特别/d 在/p 高/a 电压/n 大功率/b 智能化/vn 特种/b 直流稳压电源/gp 行业/n 位/q [居/v 全国/n 首位/n]/nz 。/w [主要/b 产品/n]/nz 有/vyou [新能源/nz 汽车/n]/nz 充电站/nz ，/w [动力/n 电池/n]/nz 模拟/v 电源/n ，/w [新能源/nz 汽车/n]/nz [电机/n 控制器/n]/nz 试验/v 电源/n ，/w [光伏/nz 逆变器/gi]/nz 测试/vn 老化/vi 电源/n ，/w 电容器/n 纹波/nz 试验/v 电源/n ，/w [变频/vn 电源/n]/nz ，/w [高压/n 电源/n]/nz 。/w 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 特/ag 牛/n 电源/n 前/f 不久/d 为/p 保障/v [中国/ns 探/v 月/n 工程/n]/nz [嫦娥/n 三/m 号/q]/nz 成功/a 登月/vn 作出/v 贡献/n 。/w 
