上海市/ns [税务/n 部门/n]/nz 昨天/t （/w 1月12日/t ）/w 公布/v 了/ule “/w 2013年/t 第三产业/n 税收/n 排名/vi 前/f [100/m 位/q]/mq [企业/n 名单/n]/nz ”/w 和/cc “/w 2013年/t 工业/n 税收/n 排名/vi 前/f [100/m 位/q]/mq [企业/n 名单/n]/nz ”/w 。/w [税务/n 部门/n]/nz 表示/v ，/w 公布/v 这/rzv 两张/mq 榜/n 单/b ，/w 旨在/v 树立/v 纳税/vn 百强/n 企业/n 良好/a 社会/n 形象/n ，/w 在/p 全社会/nz 传递/v 依法/d [诚信/a 纳税/vn]/nz 正能量/nz 。/w 细读/nz 榜/n 单/b ，/w 名单/n 背后/f ，/w 更/d 折射/vi 出/vf 上海/ns 经济/n 调结构/nz 的/ude1 积极/ad 变化/vn ，/w 上海/ns [经济/n 转型/vn 升级/vi]/nz 持续/vd 显效/nz 。/w 
[三/m 张/q]/mq 表/n 变/v 两张/mq 表/n 有/vyou 新意/n 
一年一度/bl ，/w 纳税/vn 百强/n 榜/n 单/b 亮相/vi 。/w 与/cc 往/p 年/qt 不同/a 的/ude1 是/vshi ，/w 今年/t 榜/n 单/b [三/m 张/q]/mq 变成/v 了/ule 两张/mq 。/w 
往/p 年/qt ，/w [税务/n 部门/n]/nz 分别/d 以/p “/w 税收收入/n 百强/n [企业/n 名单/n]/nz ”/w 、/w “/w [私营/b 企业/n]/nz 和/cc 非/b [国有/vn 控股/vn 企业/n]/ntc 税收收入/n 百强/n [企业/n 名单/n]/nz ”/w 以及/cc “/w [上海/ns 企业/n 集团/nis]/nt [汇总/v 纳税/vn]/nz 百强/n [企业/n 名单/n]/nz ”/w [三/m 张/q]/mq 表/n 来/vf 呈现/v 。/w 今年/t 仅/d 以/p 两张/mq 表格/n 来/vf 覆盖/v 第三产业/n 和/cc 工业/n 税收/n 排名/vi 前/f [100/m 位/q]/mq 的/ude1 企业/n 。/w 
[三/m 张/q]/mq 表/n 变/v 两张/mq 表/n ，/w 更/d 契合/v 了/ule 上海/ns [大力/d 发展/vn]/nz [现代/ntc 服务业/n]/nz 和/cc [先进/a 制造业/n]/nz 的/ude1 [产业/n 定位/vn]/nz 。/w 在/p 创新/vi 驱动/vn 发展/vn 下/f ，/w 上海/ns [经济/n 转型/vn 升级/vi]/nz 成效/n 持续/vd 显现/v ，/w 以/p [现代/ntc 服务业/n]/nz 为主/vi 的/ude1 第三产业/n 发展/vn ，/w 逐渐/d 成为/v 上海/ns 经济/n 的/ude1 主导/n 力量/n 。/w 
过去/vf 一年/mq ，/w 本市/r 税收收入/n 继续/v 保持/vn 平稳/a 较快/d 增长/v ，/w 为/p 上海/ns 深入/ad 推进/vi 稳/a 增长/v 、/w 调结构/nz 、/w 促/v 改革/vn 、/w 惠民生/nz [各项/r 工作/vn]/nz 提供/v 坚实/a 财力/n 保障/vn 。/w 全年/n 本市/r [税务/n 部门/n]/nz 征收/vn 的/ude1 税收收入/n 达/v [8243/m ./w 2/m 亿元/q]/mq ，/w 同比/n 增/v 9.5%/m ；/w 剔除/v [证券/nis 交易/vn 印花税/n]/nz 后/f ，/w 税收收入/n 完成/v [8010/m ./w 1/m 亿元/q]/mq ，/w 同比/n 增/v 8.7%/m 。/w 尤其/d 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 在/p 8000多亿元/m 税收/n 总额/n 中/f ，/w 第三产业/n 税收收入/n [5167/m ./w 6/m 亿元/q]/mq ，/w 占/v 全市/n 税收收入/n 64.5%/m ；/w 第二产业/n 税收收入/n [2841/m ./w 2/m 亿元/q]/mq ，/w 占/v 全市/n 税收收入/n 35.5%/m 。/w 
折射/vi 经济/n 调结构/nz 积极/ad 变化/vn 
两张/mq 新/a 榜/n 单/b ，/w 折射/vi 出/vf 上海/ns [产业/n 经济/n]/nz 的/ude1 结构/n 变化/vn 。/w 2013年/t 上海/ns [经济/n 转型/vn 升级/vi]/nz 也/d 进入/v 关键期/nz 。/w 
看/v 第三产业/n 纳税/vn 百强/n 榜/n 单/b ，/w 金融业/n 企业/n 占/v 席/qt 最多/ad ，/w 高达/v [40/m 席/qt]/mq ，/w 其中/rz ，/w 银行/nis 企业/n 唱/v “/w 主角/nnt ”/w ，/w 占/v [24/m 席/qt]/mq ，/w 其他/rzv 保险/n 、/w [金融/n 租赁/vn]/nz 、/w 财务公司/nis 、/w 证券/nis 和/cc [期货/n 市场/n]/nz 服务/vn 等/udeng [金融/n 企业/n]/nz 也/d 占有/v 一定/b 席位/n 。/w 这/rzv 从/p 一个/mq 方面/n 反映/v 出/vf 上海/ns [经济/n 转型/vn 升级/vi]/nz 过程/n 中/f ，/w 以/p 金融业/n 为/p 代表/nnt 的/ude1 [现代/ntc 服务业/n]/nz 引领/v 发展/vn 的/ude1 态势/n 。/w 此外/c ，/w [商业/n 企业/n]/ntc ，/w [信息/n 服务业/n]/nz 等/udeng 企业/n 也/d 占据/v 较多/d 席位/n 。/w 
值得/v 关注/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 2013年/t ，/w 本市/r 第三产业/n 纳税/vn 百强/n 企业/n 共/d 缴纳/v 税款/n [1290/m ./w 2/m 亿元/q]/mq ，/w 占/v 全市/n 税收收入/n 16.1%/m ；/w 工业/n 纳税/vn 百强/n 企业/n 共/d 缴纳/v 税款/n [1527/m ./w 2/m 亿元/q]/mq ，/w 占/v 全市/n 税收收入/n 19.1%/m 。/w 从/p 个体/n 来看/u ，/w 第三产业/n 企业/n 税收/n 超过/v [10/m 亿元/q]/mq 的/ude1 有/vyou [31/m 家/q]/mq ，/w 明显/a 多于/v [工业/n 企业/n]/nz 榜/n 单/b 中/f 的/ude1 [12/m 家/q]/mq 。/w 第三产业/n 榜/n 单/b 中/f 排名/vi 在/p [100/m 位/q]/mq 的/ude1 上交/vn 税收/n 也/d 超过/v [4/m 亿元/q]/mq ，/w 工业/n 榜/n 单/b 中/f 最少/d 缴税/vi 额/n 为/p [1/m ./w 87/m 亿元/q]/mq 。/w 这/rzv 进一步/d 说明/v ，/w 第三产业/n 发展/v 态势/n 良好/a 。/w 
[国有/vn 经济/n]/nz 支柱/n 作用/n 仍/d 明显/a 
在/p 纳税/vn 百强/n 榜/n 单/b 中/f ，/w 无论是/c 工业/n 还是/c 第三产业/n ，/w [国有/vn 企业/n]/nz 作为/p [纳税/vn 大户/n]/nz 的/ude1 经济/n 支柱/n 作用/n 仍然/d 明显/a 。/w 
从/p 工业/n 纳税/vn 百强/n 榜/n 单/b 看/v ，/w 除/p 上海/ns 烟草/n 外/f ，/w [上海/ns 大众/ntc 汽车/n 有限公司/nis]/ntc 和/cc [中国/ns 石化/n 上海/ns 石油/n 化工/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc ，/w 纳税额/nz 分别/d 达到/v [164/m ./w 76/m 亿元/q]/mq 和/cc [111/m ./w 01/m 亿元/q]/mq 。/w 此外/c ，/w 工业/n 纳税/vn 排名/vi 前/f 十/m 的/ude1 企业/n 中/f ，/w 国有/vn 及/cc 国有/vn 控股/vn 的/ude1 企业/n 占/v 了/ule 绝大多数/m 。/w 这/rzv 一点/mq 在/p 第三产业/n 纳税/vn 百强/n 企业/n 榜/n 单/b 中/f ，/w 也/d 有/vyou 明显/a 体现/v 。/w [交通/n 银行/nis 股份/n 有限公司/nis]/ntc 以/p [161/m ./w 79/m 亿元/q]/mq ，/w 排名/vi 居/v 首/q 。/w 其次/c 是/vshi [上海/ns 浦东/ns 发展/vn 银行/nis 股份/n 有限公司/nis]/nt 和/cc [上汽/n 通用/vn 汽车/n 销售/vn 有限公司/nis]/nt ，/w 纳税额/nz 分别为/v [103/m ./w 94/m 亿元/q]/mq 和/cc [84/m ./w 24/m 亿元/q]/mq 。/w 排名/vi 前/f 十/m 的/ude1 企业/n 中/f ，/w 还有/v [上海/ns 银行/nis]/ntcb 、/w [中国/ns 工商/n 银行/nis]/ntcb 上海市/ns 分行/n 、/w [上海/ns 农村/n 商业/n 银行/nis]/ntcb 、/w [中国/ns 建设/vn 银行/nis 上海市/ns 分行/n]/nz ，/w 国有/vn 及/cc [股份制/n 银行/nis]/nz 占据/v [六/m 席/qt]/mq 。/w 
从/p 纳税/vn 百强/n 入围/v 数量/n 以及/cc 纳税额/nz 来看/u ，/w [国有/vn 经济/n]/nz 仍/d [占/v 主导/n 地位/n]/nz ，/w 其/rz 对/p 上海/ns 税收/n 的/ude1 贡献度/n 不言而喻/vl 。/w 但/c 各行各业/n 的/ude1 [外商/nnd 投资/vn 企业/n]/nz 也/d 为/p 上海/ns 作出/v 贡献/n ，/w 与/cc 上海/ns 经济/n 的/ude1 开放/vn 特征/n 相吻合/nz 。/w 榜/n 单/b 上/f ，/w 不仅/c 有/vyou [大/a 金/b 空调/n]/nz 、/w [泰科/nrf 电子/n]/ntc 、/w [罗氏/nz 制药/vn]/nz 等/udeng 具有/v 高/a [技术/n 含量/n]/nz 和/cc 研发/v 能力/n 的/ude1 [先进/a 制造业/n]/nz 巨头/n ，/w 也/d 有/vyou 欧莱雅/nrf 、/w 宝洁/nnt 、/w 可口可乐/nf 等/udeng 耳熟能详/vl 的/ude1 消费品/n [品牌/n 企业/n]/nz ，/w 此外/c 还有/v 不少/m [外资/n 银行/nis]/nz 和/cc [金融/n 机构/n]/nz ，/w 他们/rr 中间/f 也/d 有/vyou 跻身/v 榜/n 单/b 前/f 十位/mq 的/ude1 。/w 
不乏/v “/w [陌生/a 面孔/n]/nz ”/w 新兴/b 力量/n 
纳税/vn 百强/n 榜/n 单/b 中/f “/w 熟面孔/nz ”/w 很多/m ，/w 而且/c 大多/d 能/v 年年/d 上/f 榜/n ，/w 说明/v 这些/rz 企业/n 的/ude1 持续发展/v 能力/n 。/w 不过/c ，/w 榜/n 单/b 中/f 也/d 不乏/v 一些/mq “/w [陌生/a 面孔/n]/nz ”/w ，/w 这些/rz 企业/n 的/ude1 新/a 上/f 榜/n ，/w 则/d 代表/nnt 了/ule 上海/ns 经济发展/v 的/ude1 新兴/b 力量/n 。/w 
今年/t 榜/n 单/b ，/w 新/a 上/f 榜/n 企业/n 中/f 有一个/mq “/w 群体/n ”/w 备受/v 关注/vn ，/w 包括/v [上海/ns 法雷奥/nrf 汽车/n 电器/n 系统/n 有限公司/nis]/ntc 、/w 高/a 田/n （/w 上海/ns ）/w 汽配/j 制造/v 有限公司/nis 、/w 上海/ns 现代/ntc 摩比斯/nrf [汽车/n 零部件/n]/nz 有限公司/nis 、/w [延/vg 锋/ng 伟世/nz 通/v 汽车/n 饰/v 件/q 系统/n 有限公司/nis]/ntc 、/w [华域/nz 汽车/n 系统/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc 、/w 上海/ns 延锋/nr 江森/nr 座椅/n 有限公司/nis 、/w 上海/ns 联/vg [晟/ng 汽车/n 配套/vn 服务/vn 有限公司/nis]/nt 等/udeng ，/w 均/d 是/vshi 与/cc [汽车/n 工业/n]/nz 相/d 配套/vn 的/ude1 制造业/n 或/c 服务业/n ，/w 这/rzv 与/cc 上海/ns [汽车/n 工业/n]/nz 产业/n 在/p 去年/t 一年/mq 的/ude1 较快/d 发展/vn 不/d 无/v 关联/vn 。/w 虽然/c 是/vshi “/w 熟面孔/nz ”/w ，/w 上海/ns 国/n 利/n 汽车/n 真皮/n 饰/v 件/q 有限公司/nis 则/d 在/p 排名/vi 上/f 大幅/d 上升/vi ，/w 一跃/d 至/p 工业/n 榜/n 单/b 前/f 十/m 。/w 
迪堡/nrf 金融/n [设备/n 有限公司/nis]/nis 也/d 是/vshi 一家/n 新/a 上/f 榜/n 企业/n 。/w 这/rzv 是/vshi 一家/n 金融/n 设备/n 供应/vn 和/cc 服务商/nnd ，/w 在/p 金融/n 业内/n 已有/v 一定/b 名气/n ，/w 其/rz 生产/vn 的/ude1 ATM/x 机/ng 在/p 中国/ns 市场占有率/n 达到/v [50/m %/w 以上/f]/mq ，/w 但/c 却/d 是/vshi 第一次/mq 登上/v 纳税/vn 百强/n 榜/n 单/b 。/w 这/rzv 与/cc 上海/ns [金融/n 机构/n]/nz 集聚/vn 、/w 金融业/n 较快/d 发展/vn 不无关系/vl 。/w 
此外/c 还有/v 亿/m 滋/v 食品/n [企业/n 管理/vn]/nz （/w 上海/ns ）/w 有限公司/nis 这个/rz 新/a 名字/n ，/w 但/c 其/rz 背后/f 却/d 是/vshi 纳税/vn 百强/n 榜/n 单/b 中/f “/w 熟面孔/nz ”/w ，/w 原/b [卡夫/nz 食品/n]/nz 在/p 去年/t 7月/t 完成/v 更名/vn 而/cc 成为/v 亿/m 滋/v 中国/ns ，/w 今年/t 只是/d 再度/d 登榜/nz 。/w （/w 记者/nnt 蒋娅娅/nr ）/w 
