近日/t ，/w 赵本山/nr 的/ude1 弟子/n 、/w 著名/a 笑星/n 兼/v 主持人/nnt 大鹏/nz ，/w 撰写/v 的/ude1 散文集/n 《/w 在/p 难搞/nz 的/ude1 日子/n 笑/v 出/vf 声/qv 来/vf 》/w 正式/ad 出版/v 。/w 昨日/t ，/w [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 收到/v 大鹏/nz 从/p 北京/ns 寄来/vf 的/ude1 散文集/n 。/w 在/p 《/w 在/p 难搞/nz 的/ude1 日子/n 笑/v 出/vf 声/qv 来/vf 》/w 一/m 书/n 中/f ，/w 大鹏/nz 分享/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 奋斗/vn 与/cc 成长/vi ，/w 讲述/v 他/rr 与/cc 赵本山/nr 的/ude1 师徒/n 情谊/n 等/udeng 。/w 大鹏/nz 表示/v ，/w 新书/n 刚刚/d 拿到/v 手/n ，/w 还/d 不/d 敢/v 拿/v 给/p 赵本山/nr 看/v ，/w “/w 师父/n 不/d 喜欢/vi 我们/rr 讲排场/vi ，/w 也/d 很/d 注重/v 弟子/n 们/k 成名/vi 后/f 的/ude1 心态/n 。/w 他/rr 希望/v 大家/rr 稳稳当当/z 地/ude2 做出/v 成绩/n 。/w 告诫/v 我们/rr ：/w 站/vi 在/p 地上/s ，/w 说/v 人/n 话/n 。/w ”/w 
[华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 杜恩湖/nr 
