[上海/ns 盲童/n 合唱团/nis]/nt 在/p 晚会/n 现场/s 表演/vn 合唱/vn 《/w 闪亮/v 全世界/n 》/w 
“/w 献/v 爱心/n 伸/v 援手/vn —/w —/w 2014/m 蓝天/n 下/f 的/ude1 至/p 爱/v 慈善/a 之/uzhi 夜/tg 1月12日/t 晚/tg 在/p [浦东/ns 上海/ns 东方/s 电视台/nis]/nt 东/f 视/vg 剧场/n 举行/v 。/w 晚会/n 开始/v 前/f ，/w 上海市/ns 领导/n 韩正/nr 、/w 杨雄/nr 、/w 殷一璀/nr 、/w 吴志明/nr 、/w 李希/nr 等/udeng 亲切/a 接见/v 了/ule [30/m 名/q]/mq 荣获/v [第六/m 届/q]/mq 上海市/ns “/w 慈善/a 之/uzhi 星/n ”/w 的/ude1 个人/n 和/cc 单位/n 、/w [10/m 个/q]/mq “/w 青年/n 影响/v 社会/n —/w —/w 2013/m 年度/n 上海/ns 十大/mq 青年/n 公益/n 项目/n ”/w 代表/nnt ，/w 并/cc 与/cc 大家/rr [合影/vi 留念/vi]/nz 。/w 应/v 勇/ag 、/w 徐麟/nr 、/w 艾宝俊/nr 、/w 沈晓明/nr 、/w 朱生岭/nr 、/w 姜平/nr 、/w 沙海林/nr 、/w 尹弘/nr 等/udeng 出席/v 。/w 
今年/t 是/vshi “/w 蓝天/n 下/f 的/ude1 至/p 爱/v ”/w —/w —/w 这个/rz 全民/n [爱心/n 慈善/a]/nz 品牌/n 成立/vi [20/m 周年/q]/mq 。/w 今天/t 的/ude1 晚会/n 呈现/v 了/ule 20年/t 来/vf ，/w “/w 蓝天/n 下/f 的/ude1 至/p 爱/v ”/w —/w —/w 这个/rz 全民/n [爱心/n 慈善/a]/nz 品牌/n 如何/ryv 以/p 其/rz [润物/nz 细/a 无声/vi]/n 的/ude1 点滴/n 奉献/v ，/w 让/v 上海/ns 这/rzv 座/q 城市/n 拥有/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 体温/n ；/w 在/p [一个/mq 个/q]/mq 娓娓道来/vl 的/ude1 感人/a 慈善/a 故事/n 中/f ，/w 去/vf 学会/v [爱/v 与/cc 被/pbei 爱/v]/nz ；/w 在/p [一个/mq 个/q]/mq 灾难/n 和/cc 危机/n 面前/f ，/w 理解/v [慈善/a 事业/n]/nz 是/vshi 对/p [社会/n 保障/vn 体系/n]/nz 的/ude1 有效/a 补充/vn 。/w 
在/p 晚会/n [一个/mq 个/q]/mq 的/ude1 故事/n 中/f ，/w 观众/n 看到/v 了/ule 20年/t 的/ude1 [慈善/a 活动/vn]/nz 里/f 的/ude1 [一幅/mq 幅/q]/mq 画面/n ：/w 老人/n [重见/nz 光明/ntc]/nz 的/ude1 笑容/n ，/w 患儿/n [生命/n 延续/v]/nz 后/f 的/ude1 希望/vn ，/w [贫困/a 学生/nnt]/nz 重回/v 课堂/n 的/ude1 喜悦/an 。/w 这/rzv 一切/rz 都/d 是/vshi 20年/t 来/vf 上海/ns 所有/b 的/ude1 爱心/n 人士/n [共同/d 努力/ad]/nz 的/ude1 结果/n 。/w 当晚/t ，/w 崔杰/nr 、/w 茅善玉/nr 、/w 叶惠贤/nr 、/w 施琰/nr ，/w 罗康瑞/nr 、/w 叶温/nr 金燕/nr 、/w 林先燎/nr 、/w 苏珊·泰勒/nrf 、/w 姚明/nr 、/w 曹鹏/nr 、/w 沈翠英/nr 、/w 陈旦旦/nr 等/udeng 慈善/a 人物/n 代表/nnt 纷纷/d 上台/vi 分享/v 了/ule 发生/v 在/p 他们/rr 身上/s 的/ude1 慈善/a 故事/n 。/w 
在/p 《/w 爱/v ，/w 因为/c 在/p 心中/s 》/w 的/ude1 歌声/n 中/f ，/w [第六/m 届/q]/mq 上海市/ns “/w 慈善/a 之/uzhi 星/n ”/w 代表/nnt 和/cc 慈善/a 义工/nnt 们/k 手持/v 募捐/vn 箱/ng 走上/v 舞台/n ，/w 走入/vf 观众席/n ，/w 市/n 领导/n 和/cc 现场/s 的/ude1 观众/n 将/d [一份/mq 份/q]/mq 沉甸甸/z 的/ude1 爱心/n 填满/v 了/ule 捐款箱/n 。/w （/w 记者/nnt 裘颖琼/nr 、/w 徐程/nr ）/w 
