人民网/nz 上海/ns 1月13日/t 电/n 经过/p 一天/mq 的/ude1 审理/vn ，/w “/w 上海/ns 宝山/ns 6.22/m 枪杀/v 案/ng ”/w 于/p 13日/t 下午/t 6时/t 许/v 结束/vn 庭审/v ，/w 将/d 择/v 日/b 宣判/v 。/w 公诉人/n 当庭/d 建议/n 法院/nis ，/w 对/p 被告人/n 范杰明/nr [数罪/nz 并/cc 罚/v]/nz ，/w 判处/v 死刑/n 。/w 
上午/t ，/w 公诉/vi 方/q [上海市/ns 人民检察院/nis]/nt 第二/m 分院/nis 提请/v 法院/nis ，/w 就/d [故意/d 杀人/vi]/nz 、/w 抢劫/v 、/w 抢劫/v 枪支/n 、/w 非法/b 买卖/v 枪支/n 弹药/n 、/w 非法/b 持有/v 枪支/n 、/w 弹药/n 等/udeng [五/m 项/q]/mq 罪名/n ，/w 分别/d 追究/v 被告人/n 范杰明/nr 的/ude1 [刑事/b 责任/n]/nz 。/w 
庭审/v 细节/n 透露/v ，/w 范杰明/nr 先后/d 杀害/v 同事/n 、/w 社会/n 运营/vn 车辆/n 司机/nnt 、/w 哨兵/nnd 等/udeng [6/m 人/n]/mq ，/w 并/cc 抢劫/v 枪支/n 。/w 2013年6月22日/t 傍晚/t ，/w 范杰明/nr 因/p 工厂/nis [经济/n 纠纷/n]/nz 与/cc 同事/n 发生/v 矛盾/an ，/w 在/p 厂内/nz 持械/v 将/d 同事/n 张某/nz 击打/v 致死/vi ，/w 随后/d 从/p 宿舍/n 取出/v 私藏/vn 的/ude1 猎枪/n 逃逸/vi 。/w 在/p 其/rz 驾车/vi 回到/v 前妻/n 住处/n 取/v 了/ule 私藏/v 的/ude1 枪支/n 、/w 弹药/n 后/f ，/w 搭乘/v 一辆/mq 非法/b [营运/vn 车辆/n]/nz 逃往/v 浦东/ns 周浦/nr 地区/n 。/w 在/p [沪/b 南/b 公路/n]/nz 、/w 沈杜/nr 公路/n 附近/f ，/w 范杰明/nr 将/d 该车/r 驾驶员/nnt 卞某/nr 杀害/v 并/cc 折回/v 宝山/ns ，/w 在/p 某/rz 部队/nis 营房/n 门口/s 又/d 杀害/v 一名/mq 哨兵/nnd ，/w 并/cc 造成/v [另一/m 名/q]/mq 哨兵/nnd 重伤/n 。/w 抢得/v 枪支/n 后/f 他/rr 驾车/vi 返回/v 化工厂/nis ，/w 杀害/v 工厂/nis 负责人/nnt 李某/nr 等/udeng [3/m 人/n]/mq 。/w 范/ng 某/rz 后/f 被/pbei 民警/nnt 制服/n ，/w 涉案/v 枪支/n 、/w 弹药/n 均/d 被/pbei 缴获/v 。/w 
下午/t ，/w 公诉人/n 就/d 起诉书/n 指控/v 范杰明/nr 的/ude1 [犯罪/vn 事实/n]/nz 向/p 法庭/nis 宣读/v 和/cc 出示/v 了/ule [公安/n 机关/n]/nz 的/ude1 《/w 现场/s [勘验/vn 检查/vn 笔录/n]/nz 》/w 、/w 《/w 扣押/v 物品/n 清单/n 》/w 、/w 《/w [检验/vn 报告/n]/nz 》/w 、/w 《/w [法医学/n 尸体/n 检验/vn]/nz 鉴定书/n 》/w 以及/cc 相关/vn 被害人/n 的/ude1 陈述/vn 、/w [证人/nnt 证言/n]/nz 、/w 被告人/n 范杰明/nr 到/v 案/ng 后/f 的/ude1 供述/nz 及/cc 范/ng 作案/vi 时/ng 使用/v 的/ude1 枪支/n 等/udeng 证据/n ，/w 并/cc 申请/v 证人/nnt 刘某/nr 、/w 鉴定人/n 严/a 某/rz 出庭作证/v 。/w 
被告人/n 范杰明/nr 认为/v ，/w 其/rz 子/ng 何鹤峰/nr 的/ude1 供述/nz 大部分/n 不是/c 事实/n 。/w 范杰明/nr 及其/cc 辩护人/nnt 并/cc 对/p 部分/n [证人/nnt 证言/n]/nz 证明/v 范杰明/nr 作案/vi 的/ude1 部分/n 情节/n 等/udeng 提出/v 异议/n ，/w 对/p 公诉人/n 宣读/v 和/cc 出示/v 的/ude1 其他/rzv 证据/n 未/d 提出/v 异议/n 。/w 法庭/nis 事实/n 调查/vn 结束/v 后/f ，/w 公诉人/n 、/w 被告人/n 及其/cc 辩护人/nnt ，/w 被害人/n 李致中/nr 的/ude1 [诉讼/vn 代理人/nnt]/nnt 充分/ad 发表/v 了/ule 不同/a 的/ude1 辩论/vn 意见/n ，/w 范杰明/nr 并/cc 作/v 了/ule 最后/f 陈述/v 。/w 
公诉人/n 认为/v ，/w 被告人/n 范杰明/nr 的/ude1 犯罪/vn 手段/n 极其/d 凶残/a ，/w 犯罪/vn 后果/n [特别/d 严重/a]/nz ，/w 建议/n 法庭/nis 对/p 范杰明/nr [数罪/nz 并/cc 罚/v]/nz ，/w 判处/v 死刑/n 。/w 被害人/n 李致中/nr 的/ude1 [诉讼/vn 代理人/nnt]/nnt 同意/v 公诉人/n 对/p 范杰明/nr 的/ude1 定罪/vn 量刑/vi 意见/n 。/w 
辩护人/nnt 认为/v ，/w 范杰明/nr 有/vyou 一定/b 的/ude1 悔罪/vi 表现/v 。/w 范杰明/nr 表示/v 对不起/v 被害人/n ，/w 愿意/v 接受/vn 法律/n 惩罚/vn 。/w 
该案/r 在/p [上海市/ns 第二/m 中级/b 人民法院/nis]/nt [公开/ad 审理/v]/nz ，/w 下午/t [6/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 审判长/nnt 宣布/v 庭审/vn 结束/v ，/w 将/d 择/v 日/b 进行/vn 宣判/v 。/w （/w 吴心远/nr ）/w 
