2013年/t ，/w 本市/r 税收收入/n 继续/v 保持/vn 平稳/a 较快/d 增长/v ，/w 全年/n 本市/r [税务/n 部门/n]/nz 征收/vn 的/ude1 税收收入/n 达到/v [8243/m ./w 2/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 9.5%/m ；/w 剔除/v [证券/nis 交易/vn 印花税/n]/nz 后/f ，/w 税收收入/n 完成/v [8010/m ./w 1/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 8.7%/m ，/w 其中/rz ，/w 第三产业/n 税收收入/n [5167/m ./w 6/m 亿元/q]/mq ，/w 占/v 全市/n 税收收入/n 的/ude1 64.5%/m ，/w 第二产业/n 税收收入/n [2841/m ./w 2/m 亿元/q]/mq ，/w 占/v 全市/n 税收收入/n 的/ude1 35.5%/m 。/w 
市/n [税务/n 部门/n]/nz 日前/t 公布/v 了/ule 2013年/t 第三产业/n 税收/n 排名/vi 前/f [100/m 位/q]/mq [企业/n 名单/n]/nz 、/w 2013年/t 工业/n 税收/n 排名/vi 前/f [100/m 位/q]/mq [企业/n 名单/n]/nz 。/w 本次/r 公布/v 的/ude1 纳税/vn 百强/n [企业/n 名单/n]/nz ，/w 均/d 以/p 独立/a 纳税/vn 企业/n 为/p 主要/b [统计/vn 口径/n]/nz 。/w 税收收入/n 包括/v 市/n [税务/n 部门/n]/nz 征收/vn 的/ude1 各类/r 税款/n ，/w 不/d 包括/v [海关/nis 代征/v]/nz 税收/n 和/cc [证券/nis 交易/vn 印花税/n]/nz 。/w 
2013年/t 工业/n 税收/n 排名/vi 前/f [10/m 位/q]/mq [企业/n 名单/n]/nz 
排名/vi 纳税人/n 名称/n 税收收入/n （/w 亿元/q ）/w 
1/m [上海/ns 烟草/n 集团/nis 有限/a 责任/n 公司/nis]/ntc 647.30/m 
2/m [上海/ns 大众/ntc 汽车/n 有限公司/nis]/ntc 164.76/m 
4/m [中国/ns 石油/n 化工/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc [上海/ns 高/a 桥/n 分公司/nis]/nt 87.87/m 
5/m [上海/ns 通用/vn 汽车/n 有限公司/nis]/ntc 83.68/m 
6/m 国网/nz [上海市/ns 电力/n 公司/nis]/ntc 37.71/m 
7/m [宝山/ns 钢铁/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc 36.44/m 
8/m [大/a 金/b 空调/n]/nz （/w 上海/ns ）/w 有限公司/nis 12.89/m 
9/m 上海/ns 国/n 利/n 汽车/n 真皮/n 饰/v 件/q 有限公司/nis 11.91/m 
10/m [上海/ns 三菱/ntc 电梯/n 有限公司/nis]/ntc 11.38/m 
2013年/t 第三产业/n 税收/n 排名/vi 前/f [10/m 位/q]/mq [企业/n 名单/n]/nz 
排名/vi 纳税人/n 名称/n 税收收入/n （/w 亿元/q ）/w 
1/m [交通/n 银行/nis 股份/n 有限公司/nis]/ntc 161.79/m 
3/m [上汽/n 通用/vn 汽车/n 销售/vn 有限公司/nis]/nt 84.24/m 
4/m [上海/ns 上汽/n 大众/ntc 汽车/n 销售/vn 有限公司/nis]/ntc 44.82/m 
5/m 捷豹/nz [路虎/nr 汽车/n]/nz 贸易/vn （/w 上海/ns ）/w 有限公司/nis 42.33/m 
6/m [苹果/nf 电脑/n]/nz 贸易/vn （/w 上海/ns ）/w 有限公司/nis 38.40/m 
10/m [中国/ns 建设/vn 银行/nis 股份/n 有限公司/nis 上海市/ns 分行/n]/nz 19.03/m 
