人民网/nz 北京/ns 1月12日/t 电/n （/w 记者/nnt 刘阳/nr ）/w 证监会/n 网站/n 今日/t 就/d [新股/n 发行/v]/nz 监管/vn 发布/v 公告/n 。/w 公告/n 称/v ，/w 根据/p 《/w [中国/ns 证监会/n]/nt 关于/p 进一步/d 推进/vi [新股/n 发行/v]/nz 体制改革/v 的/ude1 意见/n 》/w 和/cc 《/w [证券/nis 发行/v 与/cc 承销/vn 管理/vn 办法/n]/nz 》/w ，/w 为/p 进一步/d 加强/v 首次/m [公开/ad 发行/v 股票/n]/nz 过程/n 监管/vn ，/w 证监会/n 提出/v [三/m 大/a]/mq 措施/n 。/w 
一/m 、/w [中国/ns 证监会/n]/nt 将/d 对/p 发行人/nnt 的/ude1 询价/nz 、/w 路演/nz 过程/n 进行/vn 抽查/vn ，/w 发现/v 发行人/nnt 和/cc [主/ag 承销商/nnt]/nz 在/p 路演/nz 推介/v 过程/n 中/f 使用/v 除/p [招股/nz 意向书/n]/nz 等/udeng [公开/ad 信息/n]/nz 以外/f 的/ude1 发行人/nnt 其他/rzv 信息/n 的/ude1 ，/w 中止/v 其/rz 发行/v ，/w 并/cc 依据/n [相关/vn 规定/n]/nz 对/p 发行人/nnt 、/w [主/ag 承销商/nnt]/nz 采取/v 监管/vn 措施/n 。/w 涉嫌/v 违法/vn 违规/vn 的/ude1 ，/w [依法/d 处理/vn]/nz 。/w 
三/m 、/w [中国/ns 证监会/n]/nt 和/cc [中国/ns 证券业/n 协会/nis]/nt 将/d 对/p 网/n 下/f 报价/vn 投资者/nnd 的/ude1 报价/vn 过程/n 进行/vn 抽查/vn 。/w 发现/v 网/n 下/f 报价/vn 投资者/nnd 不具备/v 定价/n 能力/n ，/w 或/c 没有/v 严格/ad 履行/v 报价/vn 评估/vn 和/cc [决策/vn 程序/n]/nz 、/w 未能/v 审慎/a 报价/vn 的/ude1 ，/w [中国/ns 证券业/n 协会/nis]/nt 应/v 将/d 其/rz 列入/v 黑名单/n 并/cc 定期/d 公布/v ，/w 禁止/v 参与/vn 首次/m [公开/ad 发行/v 股票/n]/nz 的/ude1 网/n 下/f 询价/nz 。/w [主/ag 承销商/nnt]/nz 允许/v 不/d 符合/v 其/rz 事先/d 公布/v 条件/n 的/ude1 网/n 下/f 投资者/nnd 参与/v 询价/nz 和/cc 配售/vn 的/ude1 ，/w [中国/ns 证监会/n]/nt 依据/n [有关/vn 规定/n]/nz [严肃/a 处理/vn]/nz 。/w 
