看/v 国际/n 马术/n 高手/n 飒爽英姿/n ，/w 观/vg 国家/n 跳水/vn “/w 梦之队/nz ”/w 再/d 战/v 月亮湾/nz …/w …/w 近日/t ，/w [上海市/ns 体育局/nis]/nto 发布/v 信息/n ，/w 今年，28/t 项/q 国际/n 赛事/n 将/d 落户/vi 上海/ns ，/w 环球/n 马术/n 冠军赛/n 和/cc [国际/n 泳联/nis]/nt 跳水/vn 世界杯赛/n 将/d 首次/m 登陆/vi 浦东/ns ，/w 市民/n 又/d 能/v 在家/vi 门口/s 观赏/v 到/v 国际/n 顶尖/b 高手/n “/w 群雄逐鹿/vl ”/w 。/w 
尝鲜/v “/w 马术/n 冠军赛/n ”/w 期待/v “/w [跳水/vn 世界杯/n]/nz ”/w 
根据/p [市/n 体育局/nis]/nz 发布/v 的/ude1 信息/n ，/w 2014年/t 上海/ns 举办/v 的/ude1 国际/n 国内/s [体育/n 赛事/n]/nz 将/d 继续/v 保持/vn [100/m 多项/mq]/mq 的/ude1 高/a 密度/n ，/w 其中/rz 已经/d 明确/a 办/v 赛/vn 时间/n 和/cc 地点/n 的/ude1 有/vyou 50余项/m ，/w 包括/v [28/m 项/q]/mq 国际/n 赛事/n 。/w 其中/rz 最/d 值得/v 期待/vn 的/ude1 莫过于/vl 首次/m 落户/vi 浦东/ns 的/ude1 环球/n 马术/n 冠军赛/n 与/cc [第/m 19/m 届/q]/mq [国际/n 泳联/nis]/nt 跳水/vn 世界杯赛/n 。/w 
环球/n 马术/n 冠军赛/n 是/vshi 世界/n 五星级/b 赛事/n ，/w 根据/p 安排/v ，/w 该/rz 赛事/n 将/d 于/p 6月6日/t 至/p 8日/t 在/p 中华/nz 艺术宫/n 举行/v ，/w 这/rzv 将/d 是/vshi [马术/n 比赛/vn]/nz 首次/m 登陆/vi [中国/ns 内地/n]/nz 。/w 赛场/n 将/d 设在/v 中华/nz 艺术/n 宫门/n 前/f ，/w 届时/d [一匹/mq 匹/q]/mq 骏马/n 与/cc 中华/nz 艺术宫/n 交相辉映/vl ，/w 市民/n 在/p 欣赏/v 美丽/a 建筑/n 的/ude1 同时/c 也/d 能/v 感受/vn [马术/n 运动/vn]/nz 的/ude1 魅力/n 。/w 
7月/t ，/w [上海/ns 市民/n]/nz 又/d 将/d 重温/v 世/ng 游/v 赛/vn 时/ng 的/ude1 盛况/n ，/w [第/m 19/m 届/q]/mq [国际/n 泳联/nis]/nt 跳水/vn 世界杯赛/n 将/d 于/p 7月15日/t 至/p 20日/t 登陆/vi 月亮湾/nz 。/w [国际/n 泳联/nis]/nt [跳水/vn 世界杯/n]/nz 是/vshi [国际/n 泳联/nis]/nt 主办/v 的/ude1 唯一/b 一项/mq 跳水/vn 单项/n 赛事/n ，/w 也/d 是/vshi 世界/n [最高/a 级别/n]/nz 的/ude1 跳水/vn 单项/n 赛事/n 之一/rz ，/w 与/cc [世界/n 游泳/vn 锦标赛/n]/nz 和/cc 奥运会/n 并称/v “/w 世界/n 跳水/vn 三/m 大赛/vn ”/w ，/w 上/f 一届/mq 世界杯赛/n 在/p [英国/ns 伦敦/nsf 水上/s 运动/vn 中心/nis]/nt 举行/v 。/w 
此次/rz “/w [跳水/vn 世界杯/n]/nz ”/w 选/v 在/p 经历/n 过/uguo 多项/mq 国际/n 赛事/n “/w 洗礼/vn ”/w 的/ude1 [东方/s 体育/n 中心/nis]/nt 进行/vn 。/w 2011年/t 中国/ns 跳水/vn “/w 梦之队/nz ”/w 豪取/nz [全部/m 10/m 枚/q]/mq 金牌/n ，/w 随后/d 的/ude1 [国家/n 跳水队/nis]/nt 表演赛/n 、/w 市民/n 跳水赛/n 更/d 让/v [跳水/vn 运动/vn]/nz 火/n 了/ule 一把/mq ，/w 相信/v 今年/t 的/ude1 [东方/s 体育/n 中心/nis]/nt 一定会/nz 上演/v [一/d 出/vf 出/vf]/mq 精彩/a 跳水/vn 大戏/n 。/w 
国际/n 赛事/n 聚/v 浦东/ns [冰上/n 运动/vn]/nz 成/v 新宠/nz 
刚/d 过去/vf 的/ude1 2013年/t ，/w 上海/ns 共/d 举办/v 国际性/n 比赛/vn [25/m 项/q]/mq [57/m 次/qv]/mq ，/w 全国性/n 比赛/vn [33/m 项/q]/mq [76/m 次/qv]/mq ，/w 浦东/ns 承办/v 了/ule 其中/rz 的/ude1 近/a 十项/mq 国际性/n 赛事/n 。/w 今年/t ，/w 浦东/ns 仍/d 将/d 承办/v 多项/mq 赛事/n ，/w [国际/n 箭/n 联/vg]/nz 射箭/vn 世界杯/n 、/w [国际/n 滑联/nis]/nt [短道/n 速滑/vn]/nz 世界杯赛/n 等/udeng 依旧/z 落户/vi 浦东/ns 。/w 此外/c ，/w 新/a 引进/v 的/ude1 2014年/t 世界/n 男子/n 水球/n 联赛/n 洲际/b 预赛/n 将/d 于/p 5月26日/t 至/p 6月1日/t 在/p [东方/s 体育/n 中心/nis]/nt 举行/v 。/w 
同时/c ，/w 2014年/t ，/w 多项/mq 冰上/n 赛事/n 将/d 丰富/a 浦东/ns 市民/n 的/ude1 观赛/vn 体验/v 。/w 一系列/b 国际/n 冰上/n 赛事/n 的/ude1 举行/v ，/w 也/d 将/d 为/p 2015/m [世界/n 花样/n 滑冰/vn 锦标赛/n]/nz 造势/v 。/w 早/a 在/p 2012年/t ，/w 上海/ns 赢得/v 了/ule 2015/m [世界/n 花样/n 滑冰/vn 锦标赛/n]/nz 的/ude1 举办/vn 权/n ，/w 这/rzv 是/vshi 世界/n [最高/a 水平/n]/nz 的/ude1 冰上/n 单项/n 比赛/vn 首次/m 莅临/v 中国/ns 。/w 
如今/t 冰上/n 赛事/n 已经/d 陆续/d 开始/v ：/w 2013-2014/m 亚洲/ns 男子/n 冰球/n 联赛/n 已/d 于/p 2013年9月7日/t 开赛/vi ，/w 至/p 2014年2月26日/t 结束/v ，/w 中国队/nt 主场/n 设在/v 浦东/ns 三/m 林/ng 体育中心/nis ；/w 2013/14/m 全国/n [短道/n 速滑/vn]/nz 联赛/n [第六/m 站/vi]/mq 暨/cc 索契/nz 冬奥会/n [短道/n 速滑/vn]/nz 热身赛/n 已/d 于/p 1月10日/t 至/p 12日/t 在/p [东方/s 体育/n 中心/nis]/nt 举行/v ；/w 12月12日/t 至/p 14日/t ，/w 东/f 体/ng 还/d 将/d 举行/v 2014/2015/m 赛季/n [国际/n 滑联/nis]/nt [短道/n 速滑/vn]/nz 世界杯赛/n 。/w 
[浦东/ns 教育/vn （/w 体育/n ）/w 局/n]/nt 体育/n 处/n 处长/nnt 马春馥/nr 表示/v ，/w 为了/p 吸引/v 市民/n 观赛/v ，/w 亲民/nz 票价/n 将/d 是/vshi 趋势/n 。/w 今后/t 浦东/ns 也/d 将/d 引进/v 更多/ad 世界/n 顶级/b 赛事/n ，/w 形成/v 固有/b 品牌/n 。/w （/w 
（/w 来源/n ：/w [浦东/ns 时报/n]/nz 记者/nnt 蔡丽萍/nr ）/w 
