枪击/vn 案/ng 案发/v 当晚/t 现场/s 警戒/vn 森严/a 
根据/p [上海市/ns 第二/m 中级/b 人民法院/nis]/nt 最新/a 排/v 庭/ng 信息/n 显示/v ，/w 发生于/v 去年/t 6月22日/t 的/ude1 上海/ns 宝山/ns 致/v [6/m 死/v]/mq 4/m 伤/v 枪击/vn 案件/n ，/w 将/d 于/p 1月13日/t (/w 周一/t )/w 上午/t 9：30/m 在/p [C101/x 法庭/nis]/nt 开庭/vi [公开/ad 审理/v]/nz 。/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 范/ng 某/rz 将/d 以/p 涉嫌/v [故意/d 杀人罪/n]/nz 被/pbei [提起/v 公诉/vi]/nz ，/w 信息/n 显示/v 案件/n 将/d 审理/v 一天/mq 。/w 
去年/t 6月22日/t ，/w [上海/ns 广裕/nz 精细/a 化工/n 有限公司/nis]/nt 发生/v 枪击/vn 案/ng ，/w 该/rz [公司/nis 办公室/nis]/nt 主任/nnt 范某因/nr 工厂/nis [经济/n 纠纷/n]/nz 与/cc 同事/n 发生/v 矛盾/an ，/w 在/p 厂内/nz 持械/v 将/d 同事/n 张某/nz 击打/v 致死/vi 后/f ，/w 以/p 猎枪/n 相继/d 射杀/v [非法/b 营运/vn]/nz 车/n 车主/n 卞某/nr 、/w 部队/nis 营房/n 哨兵/nnd 及/cc 化工厂/nis 负责人/nnt 李某/nr 等/udeng [6/m 人/n]/mq ，/w 另/rz 至/p [4/m 人/n]/mq 受伤/vi 。/w （/w 记者/nnt 毛丽君/nr 、/w 周晏珵/nr ）/w 
