《/w 不是/c 所有/b 游荡者/nz 都/d 失去/v 方向/n 》/w 
人民网/nz 上海/ns 1月13日/t 电/n （/w 记者/nnt 曹玲娟/nr ）/w 由/p 常驻/v 孟买/ns 的/ude1 艺术/n 史学家/nnt 、/w [古根海姆/nrf 博物馆/nis]/nt 特聘/v 策展人/nnt 桑蒂尼/nrf */w 宝/n 达/v 担任/v 策展人/nnt 的/ude1 巴尔提/nrf ./w 卡尔/ns 个展/n 《/w 轻罪/nz 》/w ，/w 于/p 1月11日/t 至/p 3月30日/t 亮相/vi 于/p [上海/ns 外滩/ns 美术馆/nis]/nt 。/w 
作为/p 当代/t 画家/nnt 与/cc 雕塑家/nnt ，/w 卡尔/ns 过去/vf 20年/t 来/vf 的/ude1 创作/vn 涉及/v 现/tg 成品/n 、/w [极/d 简/ag 主义/n]/nz 、/w [抽象/a 主义/n]/nz 、/w 以及/cc 神话/n 与/cc 叙事/vn 的/ude1 不同/a 艺术史/n 传统/n 。/w 这场/r 为/p [上海/ns 外滩/ns 美术馆/nis]/nt 特别/d 规划/n 的/ude1 展览/vn 浓缩/v 了/ule 卡尔/ns 自/p [21/m 世纪/n]/mq 初/f 至今/d 长达/v 15年/t 来/vf 的/ude1 创作/vn ，/w 力图/v 综合/vn 呈现/v 其/rz 持续/vd 演进/vn 并/cc 错综复杂/vl 的/ude1 世界观/n 。/w 这/rzv 也/d 是/vshi 艺术家/nnt 在/p 亚洲/ns 首次/m 重要/a 个展/n 。/w 
走进/v 美术馆/nis 第一眼/mq 便/d 看到/v 和/cc 展览/vn 同名/vn 的/ude1 作品/n 《/w 轻罪/nz 》/w -/w -/w 一只/mq 目光/n 狰狞/a 、/w 青面獠牙/nz 的/ude1 鬣狗/n 对/p 着/uzhe 观众/n 怒目而视/nz 。/w 鬣狗/n 由/p 玻璃钢/n 制成/v ，/w 但/c 其/rz 背部/n 覆盖/v 了/ule 一块/s 来历不明/vl 的/ude1 其他/rzv 兽类/n 的/ude1 毛皮/n 。/w 动物/n 的/ude1 形象/n 或/c 物种/n 混交/nz 后/f 的/ude1 生物/n 形象/n 是/vshi 卡尔/ns 作品/n 中/f 经常/d 出现/v 的/ude1 主题/n ，/w 它们/rr 在/p 材料/n 和/cc 形式/n 上/f 、/w 内容/n 与/cc 表达/v 上/f 制造/vn 出/vf 各种/rz 矛盾/an 的/ude1 碰撞/vn 。/w 
混种/nz 系列/n 是/vshi 卡尔/ns 的/ude1 代表作/n 之一/rz ，/w 在/p 这些/rz [摄影/vn 作品/n]/nz 中/f ，/w 卡尔/ns 将/d [相互/d 矛盾/an]/nz 的/ude1 人/n 种/q 、/w 物种/n 、/w 家用/b 器具/n 结合/v 在/p 一起/s ，/w 创造/v 出/vf 既/c 优雅/a 又/d 诡异/a 的/ude1 混种/nz 。/w 如/v 《/w 自画像/n 》/w 中/f 的/ude1 构图/vn 让/v 人/n 联想/vi 到/v 西方/ns 古典/b 的/ude1 [肖像/n 油画/n]/nz ，/w 但/c 卡尔/ns 的/ude1 脸/n 渐/d 变成/v 狒狒/n 的/ude1 面部/n 。/w 该/rz 系列/n 讨论/v 的/ude1 是/vshi [现代/ntc 社会/n]/nz 中/f 女性/n 所/usuo 承载/v 的/ude1 多重/b 身份/n ，/w 她们/rr 既/c 要/v 围绕/v 着/uzhe 子女/n 、/w 家务/n 、/w 食物/nf 团团转/al ，/w 又/d 要/v 具备/v 野兽/n 般/uyy 的/ude1 生存力/nz ，/w 似乎/d 如此/rzv 才/d 能够/v 在/p 男性/n 主导/n 的/ude1 社会/n 中/f 持久/a 斗争/vn 。/w 
而/cc 悬挂/v 于/p [美术馆/nis 建筑/n]/nz 北/f 立/v 面/nf 的/ude1 巨型/b 壁画/n 式/k 装置/n 题为/v 《/w 靶心/nz 女王/nnt 》/w ，/w 根据/p 艺术家/nnt 2007年/t 的/ude1 同名/vn 额痣/nz 双/q 联/vg 画/v 演变/vn 而/cc 来/vf ，/w 是/vshi 为/p 本次/r [上海/ns 外滩/ns 美术馆/nis]/nt 的/ude1 建筑/n 度/qv 身/ng 创作/vn 的/ude1 新/a 作品/n 。/w [16/m 个/q]/mq 直径/n 超过/v [4/m 米/q]/mq 、/w 色彩/n 各异/z 、/w 层层/q 相/d 叠/v 的/ude1 大型/b 额痣/nz 如同/v [一个/mq 个/q]/mq 巨型/b 的/ude1 靶子/n ，/w 整齐/a 排列/v 成/v 一片/mq 方形/n 矩阵/n 。/w 如/v 策展人/nnt 所/usuo 言/vg ,/w 这/rzv 件/q 作品/n 如/v '/w 皮肤/n '/w 般/uyy 覆盖/v 了/ule 美术馆/nis 宏伟/a 的/ude1 北/f 立/v 面/nf 。/w 
《/w 自画像/n 》/w 
巨型/b 壁画/n 式/k 装置/n 《/w 靶心/nz 女王/nnt 》/w 
此次/rz 展览/vn ，/w 美术馆/nis 的/ude1 [全部/m 六/m 层/qv]/mq 空间/n 都/d 将/d 作为/p 展厅/n ，/w 贯穿/v 艺术家/nnt 创作/v 生涯/n 主线/n 的/ude1 语言/n 、/w 观念/n 与/cc [20/m 件/q]/mq 精选/v 之/uzhi 作/v 得到/v 全面/ad 呈现/v 。/w 部分/n 作品/n 从/p 国际/n 著名/a 的/ude1 私人/n 收藏/v 与/cc [公共/b 机构/n]/nz 借/v 展/vg ，/w 部分/n 则/d 是/vshi 全新/b 的/ude1 委/ng 约/d 创作/vn 。/w 
