揭幕/vi 仪式/n 现场/s 
1月10日/t ，/w 国内/s 首/q 只/d 专注/vi 于/p 投资/v [上海/ns 股权/n 托管/vn 交易/vn 中心/nis]/nt （/w 以下/f 简称/v 上海/ns 股/q 交/v 所/usuo ）/w 挂牌/vi 企业/n 的/ude1 基金/n 正式/ad 揭幕/vi 。/w 作为/p 主板/gi 、/w 创业板/nz 等/udeng [场内/s 市场/n]/nz 的/ude1 补充/vn ，/w 新三板/nz 和/cc 上海/ns 股/q 交/v 所/usuo 一直/d 以来/f 定位/vn 于/p 服务于/v 中小企业/n ，/w 而/cc 该/rz 只/d 基金/n 将/d 专/a 投资/vn 于/p 在/p 上海/ns 股/q 交/v 所/usuo 挂牌/vi 的/ude1 中小企业/n 。/w 据/p 记者/nnt 了解/v ，/w 总额/n 为/p [1/m 亿元/q]/mq 的/ude1 基金/n 首期/n 2000万/m 已经/d 到位/vi 。/w 
据悉/v ，/w 今日/t 在/p 张江/ns 揭幕/vi 的/ude1 该/rz 基金/n 是/vshi 国内/s 首/q 只/d 专/a 投/v 于/p 仅/d 在/p 上海/ns 股/q 交/v 所/usuo 挂牌/vi 的/ude1 企业/n ，/w 该/rz 基金/n 由/p 上海/ns 永鲲/nr 投资/vn 和/cc 纽/ng 文/ng 基金/n 一起/s 合作/vn 推出/v ，/w 总额/n 为/p [1/m 亿元/q]/mq ，/w 并/cc 将/d 分成/vi [五/m 期/qv]/mq 。/w 上海/ns 永鲲/nr 投资/vn 相关/vn 人/n 介绍/v 表示/vn ，/w 他们/rr 的/ude1 投资/vn 主要/b 对象/n 为/p 在/p 上海/ns 股/q 交/v 所/usuo E/x 板/ng 上市/vn 的/ude1 [150/m 余家/nz]/mq 企业/n ，/w 并/cc 以/p 国家/n 扶持/v 的/ude1 项目/n 如/v 生物/n 医疗/n 、/w 新材料/nz 等/udeng 企业/n 为主/vi ，/w 此外/c ，/w 如/v 企业/n 进行/vn 定/v 增/v 项目/n 或/c 发行/v 私募债/nz 等/udeng 企业/n 也/d 是/vshi 优选/v 对象/n 。/w 
和/cc 中国/ns A/x 股/q 市场/n 主板/gi 、/w 创业板/nz 等/udeng [场内/s 市场/n]/nz 不同/a 的/ude1 是/vshi ，/w 新三板/nz 和/cc 上海/ns 股/q 交/v 所/usuo 挂牌/vi 企业/n 被/pbei 统/vi 称为/v [场/qv 外/f 市场/n]/nz 。/w 在/p [场/qv 外/f 市场/n]/nz [挂牌/vi 上市/vn]/nz 的/ude1 企业/n 一般/ad 是/vshi 处于/v 发展/vn 期/qv 的/ude1 [中小型/b 企业/n]/nz 为主/vi 。/w 
“/w 如果/c 说/v 主板/gi 企业/n 已经/d 进入/v 成熟期/n 或/c 是/vshi 进入/v 衰退期/nz 、/w [创业板/nz 企业/n]/nz 是/vshi 中/f 小/a 板/ng 企业/n 中/f 的/ude1 精品/n 的话/udh ，/w 那么/c 在/p 上海/ns 股/q 交/v 所/usuo 挂牌/vi 的/ude1 企业/n 均/d 处在/v 强劲/a 的/ude1 上升期/n ，/w 去年/t 在/p 上交所/n 挂牌/vi 的/ude1 企业/n 的/ude1 增值/vn 超过/v 了/ule 140%/m ，/w 潜力/n 非常/d 大/a ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 为什么/ryv 我们/rr 对/p 这/rzv 只/d 基金/n [充满/v 信心/n]/nz ”/w 。/w 上海/ns 股/q 交/v 所/usuo 党委/nis 书记/nnt 张云峰/nr 今日/t 在/p 现场/s 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v 。/w 
上海/ns 永鲲/nr 投资/v [执行/v 董事/nnt]/nnt 吕俊蓉/nr 也/d 在/p 揭幕/vi 仪式/n 上/f 表示/v ，/w 永鲲/nr 投资/vn 作为/p [上海/ns 股权/n 托管/vn 交易/vn 中心/nis]/nt 的/ude1 [会员/nnt 单位/n]/nz ，/w 专注/vi 于/p [上海/ns 股权/n 托管/vn 交易/vn 中心/nis]/nt 、/w [场/qv 外/f 市场/n]/nz 的/ude1 发展/vn ，/w 致力于/v 帮助/vn 中/f [小/a 微/ag 企业/n]/nz 寻找/v 更好/d 、/w 成本/n 更/d 低/a 的/ude1 融资/vn 途径/n ，/w 帮助/v 企业/n 规范/v 公司/nis 的/ude1 管理/vn 、/w 运营/vn 等/udeng 实际/n 操作/v 问题/n 。/w 那么/c 解决/v 以上/f 问题/n 一个/mq 非常/d 好/a 的/ude1 途径/n ，/w 就是/v 让/v 企业/n 在/p [上海/ns 股权/n 托管/vn 交易/vn 中心/nis]/nt 挂牌/vi 。/w 
据介绍/nz ，/w [上海/ns 股权/n 托管/vn 交易/vn 中心/nis]/nt 是/vshi 目前/t ，/w 国内/s 仅有/nz 的/ude1 两个/mq 国务院/nt 批准/v 设立/vn 的/ude1 [场/qv 外/f 交易/vn 市场/n]/nz 之一/rz 。/w 其/rz 完善/v 了/ule 中国/ns [多层次/n 资本/n 市场/n]/nz 的/ude1 架构/n ，/w 为/p 处在/v 高速/b [成长/vi 阶段/n]/nz 的/ude1 中小企业/n 提供/v 了/ule 一片/mq 纯净/a 资本/n 土壤/n 。/w 在/p 这/rzv 片/q 资本/n 热土/n 上/f ，/w 其中/rz 既有/v 推荐/vn 机构/n ，/w 还有/v 很多/m 专业/n 的/ude1 律/vg 所/usuo 、/w 会所/nis 、/w 评估/v 机构/n ，/w 最重要/nz 的/ude1 是/vshi 有/vyou 一大批/mq 看好/v OTC/x [场/qv 外/f 市场/n]/nz 的/ude1 投资者/nnd 们/k 。/w 
另据/nz 吕俊蓉/nr 介绍/v ，/w 日前/t 《/w 关于/p 全国/n 中小企业/n [股份/n 转让/v]/nz 系统/n [有关/vn 问题/n]/nz 的/ude1 决定/vn 》/w 的/ude1 出台/vn ，/w 捧/v 红/a 了/ule “/w 新三板/nz ”/w ，/w 对/p 整个/b [场/qv 外/f 市场/n]/nz 来讲/uls ，/w 是/vshi 一个/mq 机遇/n ，/w 因为/c 其/rz 明确/a 了/ule 很多/m 之前/f 模糊/a 的/ude1 概念/n ，/w 比如/v ：/w 中国/ns [多层次/n 资本/n 市场/n]/nz 间/f 的/ude1 关系/n 、/w [并购/vn 重组/vn]/nz 的/ude1 做法/n 、/w [交易/vn 方式/n]/nz 的/ude1 突破/vn 、/w [税收/n 政策/n]/nz 的/ude1 执行/vn 等/udeng 。/w 至于/p 各方/r 关注/v 的/ude1 “/w 绿色/n 转/v 板/ng ”/w 制度/n 也/d 是/vshi 任重而道远/n 。/w 这/rzv 只/d [专项/b 基金/n]/nz 在/p 双赢/n 的/ude1 情况下/nz 应运而生/vl ，/w 希望/v 能/v 帮助/vn 上海/ns 股/q 交/v 中心/nis 解决/v [中小企业/n 融资/vn]/nz 等/udeng 问题/n 。/w 
