1月8日/t 下午/t ，/w [康桥镇/ns 政府/nis]/nt 118/m 会议室/n 正在/d 举行/v 一场/mq 特殊/a 的/ude1 比赛/vn —/w —/w 竞赛/vn 的/ude1 主角/nnt 是/vshi [15/m 名/q]/mq 志愿者/nnt 代表/nnt ，/w 比拼/nz 的/ude1 是/vshi 他们/rr 所/usuo 代表/nnt 的/ude1 [15/m 个/q]/mq [志愿/n 服务/vn]/nz 项目/n 中/f ，/w 哪个/ry 项目/n 的/ude1 服务/vn 最/d 到位/vi 、/w 最/d 贴心/a 。/w 经过/p 评审/vn ，/w [康桥镇/ns 市民/n 巡访/nz 团/n]/nt 的/ude1 “/w 市民/n 巡访/nz 团/n 巡访/nz 志愿/n 项目/n ”/w 、/w [康桥镇/ns 老年/n 协会/nis]/nt 的/ude1 “/w 雷锋/nr 老年/n [志愿/n 服务/vn]/nz 项目/n ”/w 、/w [上海/ns 浦东/ns 盛/v 高/a 假日/n 酒店/nis]/ntch 的/ude1 “/w 道路/n 清扫/v 门/n 责/ng 保洁/b 志愿/n 项目/n ”/w 荣获/v 一等奖/n 。/w [康桥镇/ns 政府/nis]/nt 希望/v 通过/p 这样/rzv 的/ude1 评审/vn 方式/n ，/w 打造/v 出具/v 有/vyou 康桥/nr 特色/n 的/ude1 [志愿/n 服务/vn]/nz 品牌/n 。/w 
给/p 市民/n 提供/v 力所能及/al 的/ude1 帮助/vn 
2013年11月/t ，/w 康桥镇/ns 启动/v 优秀/a 志愿者/nnt 服务/v [项目/n 评审/vn]/nz 工作/vn ，/w 全镇/n [26/m 个/q]/mq [志愿/n 服务/vn]/nz 项目/n 报名/vi 参加/v 。/w 经过/p 初评/vn ，/w 共有/v [15/m 个/q]/mq 项目/n 进入/v 当天/t 的/ude1 最终/d 评审/vn 。/w 这/rzv [15/m 个/q]/mq 项目/n 分别/d 来自/v 学校/nis 、/w 企业/n 、/w 机关/n 、/w 事业单位/nz 和/cc 村/n 居/v ，/w 服务/v 内容/n 涉及/v 艺术/n 助老/vn 、/w 交通/n 维/b 序/n 、/w 市民/n 巡访/nz 、/w 精神/n 关爱/vn 、/w 控烟/nz 、/w [社区/n 保洁/b]/nz 等/udeng 各个/rz 方面/n ，/w 为/p 市民/n 提供/v 力所能及/al 的/ude1 帮助/vn 。/w 
其中/rz ，/w [康桥/nr 老街/n]/nz 的/ude1 30多位/m 心灵手巧/vl 的/ude1 阿姨/n ，/w 组成/v 了/ule 老街/n 编织/v 志愿者/nnt 服务队/nis 。/w 她们/rr 利用/v [业余/b 时间/n]/nz 编织/v 衣帽/n ，/w 赠送/v 给/p 社区/n 里/f 的/ude1 老年人/n 和/cc [困难/an 群众/n]/nz 。/w 她们/rr 还/d 把/pba 珠子/n 、/w 线头/n 、/w 碎布/nz “/w 变废为宝/vl ”/w ，/w 做成/v 项链/n 、/w 戒指/n 、/w 拎包/nz 、/w 披肩/n 等/udeng 拿/v 出去/vf 义卖/vn ，/w 将/d 善/ag 款/q 捐给/v [慈善/a 机构/n]/nz 。/w [中侨/nz 学院/nis]/nt 的/ude1 学生/nnt 们/k 创造性/n 地/ude2 开展/v “/w 艺术/n 助老/vn ”/w 。/w 原来/d ，/w 学院/nis 摄影协会/nis 和/cc [广告/n 设计/vn 与/cc 制作/v 专业/n]/nz 的/ude1 学生/nnt 自/p 2010年/t 起/vf ，/w 就/d 开始/v 为/p 周边/n 的/ude1 敬老院/nis 和/cc 社区/n 老年人/n 、/w 残疾人/n 提供/v 免费/vn 拍照/vi 等/udeng 摄影/vn 服务/vn ，/w 通过/p 照片/n 定格/vi 他们/rr 珍贵/a 的/ude1 笑容/n 和/cc 美好/a 的/ude1 回忆/vn 。/w 还有/v [康桥/nr 市民/n 巡访/nz 团/n]/nt 成员/nnt 争/v 做/v “/w 城市/n 啄木鸟/n ”/w ，/w 7年/t 来/vf 累计/vd 出动/v 8000多人次/m ，/w 开展/v 环境/n 、/w 市容/n 巡访/nz ，/w 拍摄/v 了/ule 2万多张/m 照片/n ，/w 其中/rz 有/vyou 98%/m 的/ude1 问题/n 得到/v 了/ule 整改/vn 。/w 
评审/vn 旨在/v 打造/v [服务/vn 品牌/n]/nz 
“/w 述职/vn ”/w 的/ude1 志愿者/nnt 中/f 有一个/mq “/w 洋/ag 面孔/n ”/w 。/w 他/rr 叫/vi 保罗·普罗克特/nrf ，/w 是/vshi [浦东/ns 盛/v 高/a 假日/n 酒店/nis]/nt 的/ude1 高/a 管/v ，/w 一位/mq 地道/a 的/ude1 英国人/nz 。/w 就是/v 这样/rzv 一个/mq 老外/n 却/d 在/p 康桥/nr 当/p 了/ule 一年/mq 多/a 的/ude1 志愿者/nnt 。/w 2012年9月/t ，/w 保罗/nrf 发起/v “/w 粉/ag 红军/nnd ”/w 志愿/n 行动/vn 。/w 每个/r 月/n 的/ude1 [第三/m 周/qt]/mq ，/w 保罗/nrf 都会/n 和/cc 员工/n 一起/s 清扫/v 秀/ag 沿/p 路/n 街道/ns ，/w 风雨无阻/vl 。/w “/w 我/rr 和/cc 我/rr 的/ude1 妻子/n 、/w 女儿/n 都/d 住在/v 这里/rzs ，/w 我/rr 爱/v 我/rr 的/ude1 社区/n ，/w 我们/rr 有/vyou 责任/n 这样/rzv 做/v 。/w ”/w 保罗/nrf 大声/d 说道/v 。/w 
同样/d 大声/d 述说/v [志愿/n 服务/vn]/nz 的/ude1 还有/v [康桥/nr 文化/n 中心/nis]/nt 群/ng 文/ng 活动/v 负责人/nnt 林勤德/nr 。/w 他/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 活动中心/nis 现有/v [康桥/nr 合唱团/nis]/nt 、/w [康桥/nr 舞蹈团/nis]/nt 、/w [康桥/nr 戏曲/n 沙龙/nis]/nt 等/udeng 多个/mq 团体/n ，/w 群众/n 文艺/n 志愿者/nnt 300多人/m ，/w 他们/rr 不/d 计/vi 报酬/n 地/ude2 活跃/a 在/p 康桥/nr 大大小小/z 的/ude1 舞台/n 上/f 。/w “/w 可以/v 说/v ，/w 他们/rr 支撑/v 了/ule 整个/b 镇/n 的/ude1 [文化/n 活动/vn]/nz 。/w ”/w 林勤德/nr 说/v 。/w 
除了/p [志愿/n 服务/vn]/nz 本身/rz ，/w [志愿/n 服务/vn 精神/n]/nz 的/ude1 传承/vn 更为/d 重要/a 。/w [康桥镇/ns 志愿者/nnt 协会/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 这/rzv 是/vshi 康桥镇/ns 首次/m 举办/v [志愿/n 服务/vn]/nz [项目/n 评审/vn]/nz 活动/vn ，/w 初衷/n 正是/v 弘扬/v [志愿/n 服务/vn 精神/n]/nz ，/w 打造/v [服务/vn 品牌/n]/nz ，/w “/w 让/v 更多/ad 人/n 加入/v 到/v [志愿/n 服务/vn]/nz 中/f 来/vf ，/w 将/d 康桥/nr 打造/v 成为/v 爱/vn 奉献/v 、/w 比/p 付出/v 的/ude1 [和谐/a 社区/n]/nz 。/w ”/w 据悉/v ，/w 康桥镇/ns 现有/v 上海市/ns 注册/vn 志愿者/nnt 管理系统/gi 注册/vn 志愿者/nnt [5584/m 名/q]/mq 。/w 
（/w 来源/n ：/w [浦东/ns 时报/n]/nz 记者/nnt 李音/nr ）/w 
