“/w 我们/rr 在/p 调查/vn 中/f 发现/v ，/w 那曲/ns 原本/d 储蓄/v 量/n 很高/d 的/ude1 贝母/n 、/w 红景天/nz 等/udeng 药材/n 正在/d 日渐/d 减少/v ，/w 榜嘎/nz 、/w 金腰草/nhm 、/w 松/ng 香草/n 等/udeng 药材/n 已经/d 灭绝/vi 。/w ”/w 来自/v [那曲/ns 地区/n 政协/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 江村旺扎/nrf 委员/nnt 通过/p 调查/vn 对/p [那曲/ns 地区/n]/ns 藏药/n 资源/n 忧心忡忡/vl 。/w 
[那曲/ns 地区/n]/ns 藏药/n 资源/n 丰富/a ，/w 植物药/nz 已/d 发现/v 的/ude1 有/vyou [408/m 种/q]/mq ，/w 其中/rz 冬虫夏草/n 是/vshi 我国/n 特产/n 传统/n 名贵/a 中药/n ，/w 巴青/ns 、/w 索县/ns 、/w 比如/v 、/w 嘉黎/ns 等/udeng 县/n 为主/vi 产区/n ；/w 动物/n 药材/n [91/m 种/q]/mq ，/w 鹿茸/nf 、/w 麝香/n 为/p 我国/n [名贵/a 药材/n]/nz ；/w 矿物/n 药材/n [95/m 种/q]/mq ，/w 其中/rz 云母/n 、/w 玛瑙石/nz 等/udeng 极为/d 名贵/a 。/w 
江村旺扎/nrf 另一个/mq 担忧/v 是/vshi 当地/s 藏药/n 产业/n 的/ude1 发展/vn 。/w 目前/t ，/w 那曲/ns 共有/v 地区/n 和/cc 雄/ag 巴拉/nrf 曲/ng 两家/mq 藏/v 药厂/nis ，/w [7/m 家/q]/mq 县级/b 藏药/n 制剂/n 室/n ，/w 藏/v 成/v 的/ude1 药品/n 有/vyou [300/m 多种/m]/mq ，/w 年产量/n 在/p [48/m 万吨/q]/mq 左右/f 。/w 像/v [智/ng 托/v 洁白丸/nhm]/nhm 、/w [二十/m 味/ng]/mq 珍珠丸/nf 、/w [十五/m 味/ng 黑/a 药丸/n]/nhm 等/udeng 已经/d 被/pbei 列入/v 到/v 了/ule 国家/n 重要/a 保护/v 品牌/n 。/w 江村旺扎/nrf 说/v ，/w “/w 目前/t 那曲/ns 藏药/n 面临/v 生产/vn 缺乏/v 统一/vn 、/w 现代/ntc 、/w 高水平/nz 规划/n ，/w 单个/b 产品/n 和/cc [同类/n 产品/n]/nz 存在/v [低水平/nz 重复/vd]/nz 生产/vn ，/w 而/cc 一些/mq 质量/n 过硬/a 的/ude1 品种/n 难以/d 形成/v 规模/n 。/w ”/w 从/p 传统/n 的/ude1 医院/nis 制剂/n 室/n 转向/vi 现代/ntc 药品/n 生产/v 企业/n 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 技术/n 、/w 制度/n 、/w 知识/n 多方面/n 跟不上/v 转型/vn 步伐/n ，/w 规模/n 小/a 、/w 布局/n 散/v 、/w [科技/n 含量/n]/nz 低/a 限制/vn 了/ule 那曲/ns 藏药/n 产业/n 的/ude1 发展/vn 。/w 
为了/p 调查/vn 并/cc 保护/v 藏药/n 资源/n ，/w [那曲/ns 地区/n]/ns 邀请/v [中国/ns 少数/m 民族/n 医药/n 研究院/nis]/nt 撰写/v 了/ule 《/w [藏北/ns 高原/n]/nz 特色/n 藏药/n 资源/n 保护/vn 与/cc 利用/v 规划/n 》/w ，/w 并/cc 组织/n 中科院/n 、/w 农科院/nis 、/w 清华大学/ntu 、/w [中央/n 民族/n 大学/nis]/ntu 和/cc [瑞典/nsf 科学院/nis]/nt 的/ude1 国内外/s 学者/nnt 与/cc 专家/nnt ，/w 对/p 藏北/ns 地区/n 特色/n 藏药/n 资源/n 及其/cc 产业化/vn 开发/vn 的/ude1 关键/n 问题/n 进行/vn 了/ule 论证/vn 。/w 
江村旺扎/nrf 提议/v ，/w “/w 首先/d 我们/rr 应该/v 建立/vn 一个/mq 藏北/ns 地区/n 特色/n 藏药/n 资源/n 生态/n 适宜性/nz 评价/vn 、/w 分析/v 体系/n ，/w 为/p 特色/n 藏药/n [优良/z 品种/n]/nz 选育/vn 、/w 开发/vn 与/cc 推广/vn 打下/v 基础/n 。/w 还/d 应该/v 构建/vn 一个/mq 纯天然/b 特色/n 藏药/n 采集/v 、/w 收藏/v 、/w 配方/n 、/w 加工/vn 、/w 包装/n 、/w 储藏/v 及/cc 药效/n 、/w 质量/n 评价/vn 的/ude1 数字化/vn 体系/n 。/w ”/w 江村旺扎/nrf 还/d 说/v ，/w 如果/c 在/p 藏北/ns 建立/v 一个/mq “/w 农户/n ＋/w 科技/n ＋/w 政府/nis ”/w 的/ude1 特色/n 藏药/n 种植/vn 与/cc 野生/b 资源/n 抚育/v 示范/vn 基地/nis ，/w 还/d 能/v 带动/vn 更多/ad 农牧民/n 致富/vi 。/w （/w 记者/nnt 张丽娜/nr ）/w 
