日前/t ，/w [西藏/ns 林芝/ns 地区/n 气象局/nis]/nt 做好/v 了/ule 人员/n 、/w [工作/vn 流程/n]/nz 等/udeng 方面/n 的/ude1 各项/r [准备/v 工作/vn]/nz ，/w 通过/p 发布/v 春运/n 专题/n [气象/n 预报/vn]/nz ，/w 正式/ad 启动/v 了/ule 2014年/t 春运/n [气象/n 服务/vn]/nz 工作/vn 。/w 
[林芝/ns 气象局/nis]/nt 将/d 充分/ad 利用/v [电视/n 天气/n 预报/vn]/nz 、/w [电子/n 显示屏/n]/nz 、/w [手机/n 短信/n]/nz 、/w [门户/n 网站/n]/nz 等/udeng 媒介/n ，/w 及时/ad 发布/v 预警/vn 信息/n ；/w 每天/r 定时/d 发布/v 春运/n 专题/n [气象/n 预报/vn]/nz ，/w 发布/v 降雪/vn 、/w 道路/n 积冰/n 等/udeng [灾害性/n 天气/n]/nz 的/ude1 预报/vn 预警/vn 内容/n 、/w [未来/t 三/m 天/qt]/nz 天气/n 趋势/n 、/w 地区/n 主要/b 城镇/n 和/cc [旅游/vn 景点/n]/nz [天气/n 预报/vn]/nz 、/w 八一镇/ns 城区/n 生活/vn 指数/n 等级/n 预报/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 为/p 最大限度/nz 预防/v 和/cc 减轻/v 不利/a 天气/n 给/p 春运/n 带来/v 的/ude1 影响/vn 。/w 从/p 1月16日/t 起/vf ，/w [西藏自治区/ns 气象/n 服务/vn 中心/nis]/nt 将/d 启动/v 春运/n 气象/n 保障/vn 服务/vn 工作/vn ，/w 每天/r 定时/d 向/p [社会/n 各界/rz]/nz 发布/v 《/w 春运/n [气象/n 服务/vn]/nz 专/a 报/n 》/w ，/w 以及/cc 时/ng 提供/v 春运/n 期间/f 的/ude1 出行/vn 信息/n 。/w 
每年/r 春运/n 期间/f 正值/v 西藏/ns 地区/n 强/a 降雪/vi 、/w 强/a 降温/vi 、/w 大风/n 等/udeng [灾害性/n 天气/n]/nz ，/w 以及/cc 道路/n 积雪/n 结冰/vi 、/w 森林/n 草场/n 火灾/n 、/w 融雪/v 性/ng 地质灾害/gg 多发/b 易/ad 发/v 时段/n ，/w 而/cc “/w 春节/t ”/w 、/w “/w [藏历/n 新年/t]/nz ”/w 期间/f ，/w 学生/nnt 流/v 、/w [民工/nnd 返乡/vi]/nz 、/w 探亲/vi 流/v 客流量/n 将/d 增大/v ，/w 一旦/d 遭遇/v 不利/a 天气/n ，/w 影响/vn 极大/a 。/w 自/p 去年/t [12/m 月底/t]/mq ，/w [西藏自治区/ns 气象/n 服务/vn 中心/nis]/nt 就/d 加强/v [道路/n 结冰/vi]/nz 、/w 森林/n 草场/n 火灾/n 、/w 融雪/v 性/ng 地质灾害/gg 的/ude1 监测/vn 预警/vn 预报/vn ，/w 提高/v [公路/n 交通/n]/nz [气象/n 服务/vn]/nz 的/ude1 水平/n 和/cc 效益/n 等/udeng 方面/n 与/cc [西藏自治区/ns 公路局/nis]/nt 加强/v 了/ule 联系/v 与/cc 合作/vn ，/w 联合/vd 发布/v 了/ule 西藏/ns 主要/b [公路/n 交通/n]/nz [天气/n 预报/vn]/nz 。/w 
目前/t [西藏自治区/ns 气象/n 服务/vn 中心/nis]/nt 已完成/v 春运/n [气象/n 服务/vn]/nz 保障/v 方案/n ，/w 完善/v 了/ule 各项/r [应急/vn 预案/n]/nz ，/w 并/cc 将/d 于/p 1月16日/t 起/vf ，/w 通过/p 电视/n 《/w [天气/n 预报/vn]/nz 》/w 节目/n 、/w [手机/n 短信/n]/nz 等/udeng 渠道/n 每天/r 定时/d 向/p [社会/n 各界/rz]/nz 发布/v 春运/n 期间/f 有关/v 公路/n 、/w 交通/n 、/w 航运/n 等/udeng 方面/n 的/ude1 [气象/n 服务/vn]/nz 信息/n 。/w （/w 马静/nr 陈保西/nr 德庆/ns 卓嘎/nr ）/w 
