智慧/n 环保/n 守护/v [西藏/ns 碧水/n 蓝天/n 自治区/n 环保厅/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 王亚蔺/nr 谈/v 今年/t 工作/vn 思路/n 
记者/nnt 王茂松/nr 摄/vg 
河畔/n 的/ude1 黑颈鹤/n 。/w （/w 资料/n 图片/n ）/w 
《/w 西藏自治区/ns [生态/n 环境/n]/nz 保护/vn 监督管理/v 办法/n 》/w 、/w 《/w 西藏自治区/ns [矿产/n 资源/n]/nz 开发/vn 监督管理/v 办法/n 》/w …/w …/w 近年来/dl ，/w 自治区/n 环保厅/nis 始终/d 坚持/v “/w 生态/n 优先/vd 、/w 环保/n 优先/vd 、/w 在/p 保护/vn 中/f 开发/vn 、/w 在/p 开发/vn 中/f 保护/vn ”/w 的/ude1 原则/n ，/w 加强/v 自治区/n [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 。/w 
10日/t ，/w 自治区/n 政协/nis 委员/nnt 、/w 自治区/n 环境保护/gg 厅/n 党组/nis 书记/nnt 王亚蔺/nr 在/p 接受/v 本报/rz 专访/v 时/ng 介绍/v ，/w 今后/t 环保/n 监管/vn 将/d 逐步/d 向/p 数字化/vn 、/w 智能化/vn 、/w 天地/n 一体化/vn 发展/vn ，/w 将/d 有效/a 监督/vn 制止/v [污染/vn 环境/n]/nz 的/ude1 行为/n 发生/v 。/w 
完善/v 环保/n 建设/vn 
规划/n 智慧/n 环保/n 
[碧水/n 蓝天/n]/nz 、/w 环境质量/gg 持续/vd 良好/a 似乎/d 已/d 成为/v 了/ule 西藏/ns [生态/n 环境/n]/nz 的/ude1 标签/n 。/w 除了/p [自然/n 因素/n]/nz 外/f ，/w 对/p 环境/n 的/ude1 大力/d 保护/vn 也/d 是/vshi 保持/v [生态/n 环境/n]/nz 持续/vd 良好/a 发展/vn 的/ude1 一个/mq 重要/a 原因/n 。/w 王亚蔺/nr 介绍/v ，/w 近年来/dl ，/w 自治区/n 环境保护/gg 厅/n 在/p [生态/n 环境/n]/nz 保护/v 方面/n 始终/d 坚持/v “/w [四/m 个/q]/mq 决不能/v ”/w ，/w 即/v 绝/d 不能/v 引进/vn 高耗能/n 、/w 高/a 污染/vn 、/w 高/a 排放/vn 的/ude1 项目/n ，/w 绝/d 不能/v 因/p 矿产/n 开发/vn 造成/v 土地/n 大面积/d 破坏/v ，/w 绝/d 不能/v 发生/vn 河流/n 地下水/n 特别/d 是/vshi 饮用水/n 的/ude1 污染/vn ，/w 绝不/d 能人/n 为/p 造成/v 地质灾害/gg 的/ude1 重度/b 发生/v 。/w 
王亚蔺/nr 说/v ，/w 2014年/t ，/w 自治区/n 环境保护/gg 厅/n 将/d 从/p 狠抓/v 环境保护/gg [制度/n 建设/vn]/nz ，/w 完善/v 环境保护/gg 规划/n ，/w 严格/ad 环境保护/gg 执法/vn 监管/vn [三/m 个/q]/mq 方面/n ，/w 切实/ad 保护/vn 好/a 西藏/ns 的/ude1 山山水水/n 、/w 一草一木/n 。/w 其中/rz 包括/v ，/w 进一步/d 修订/v 完善/vn 《/w 西藏/ns [生态/n 安全/an]/nz 屏障/n 保护/vn 与/cc 建设/v 规划/n 》/w ，/w 推进/vi [生态/n 环境/n]/nz 保护/vn 与/cc 建议/n ，/w 加强/v 大江/n 大河/n 源头/n 区/n 、/w 草原/n 、/w 湿地/n 、/w 天然林/n 等/udeng 重要/a [生态/n 区域/n]/nz 的/ude1 保护/vn ，/w 促进/v [生态/n 退化/vi]/nz 区域/n 的/ude1 恢复/vn ，/w 保护/vn 和/cc 改善/v [生态/n 环境/n]/nz 。/w 
除此之外/al ，/w 自治区/n 环境保护/gg 厅/n 还/d 将/d 编制/vn 《/w 西藏自治区/ns [生态/n 环境/n]/nz 保护/v 功能区/nz 规划/n 》/w ，/w 全面/ad 制定/v 生态/n 红线/n ，/w 划定/v 生产/vn 、/w 生活/vn 、/w [生态/n 空间/n]/nz ，/w 实行/v 严格/ad [环境/n 质量/n 标准/n]/nz 制度/n 、/w 环保/n 准入/v 制度/n 和/cc [总量/n 控制/vn]/nz 制度/n 。/w 
去年/t ，/w 我/rr 区/n 首/q 个/q 重点/n 污染源/n 远程/b 自动/d [监控/vn 平台/n]/nz 启用/v ，/w 实现/v 了/ule 对/p 拉萨市/ns 一些/mq 国/n 控/v 重点/n 污染源/n [工业/n 企业/n]/nz 的/ude1 远程/b 监管/vn 。/w 王亚蔺/nr 介绍/v ，/w 今年/t 自治区/n 环境保护/gg 厅/n 将/d 开始/v 着手/v 编制/vn 《/w 智慧/n 环保/n 建设/v 规划/n 》/w ，/w 逐步/d 建立/v 数字化/vn 、/w 智能化/vn 、/w 天地/n 一体化/vn 的/ude1 [生态/n 环境/n]/nz 监管/v 体系/n 。/w “/w 智慧/n 环保/n 是/vshi 运用/v 现代/ntc 技术/n 手段/n ，/w 实现/v 环保/n 监管/vn 的/ude1 [数字化/vn 管理/vn]/nz ，/w 提高/v 监管/vn 覆盖面/n 。/w ”/w 王亚蔺/nr 说/v ，/w 智慧/n 环保/n 规划/n 实施/v 后/f ，/w 将/d 可实现/nz [远程/b 监控/vn]/nz 全区/n 的/ude1 [生态/n 环境/n]/nz ，/w 更/d 可以/v 有效/a 监督/vn 制止/v [污染/vn 环境/n]/nz 行为/n 的/ude1 发生/vn 。/w 
实施/v [3/m 大/a]/mq 类/q 工程/n 
推进/vi 系列/n 生态/n 创建/v 
王亚蔺/nr 介绍/v ，/w 西藏/ns [生态/n 安全/an]/nz 屏障/n 与/cc [建设/vn 工程/n]/nz 是/vshi 我/rr 区/n 实施/v 的/ude1 一项/mq 重大/a [生态/n 工程/n]/nz 。/w 近年来/dl ，/w 自治区/n 环保厅/nis 采取/v 了/ule 一系列/b 措施/n ，/w 全面/ad 实施/v 《/w 西藏/ns [生态/n 安全/an]/nz 屏障/n 保护/vn 与/cc 建设/v 规划/n 》/w 提出/v 的/ude1 [生态/n 保护/vn]/nz 、/w [生态/n 建设/vn]/nz 和/cc 支撑/v 保障/vn [3/m 大/a]/mq 类/q [10/m 项/q]/mq 工程/n ，/w 截至/v 目前/t 共/d 落实/v 投资/vn [48/m ./w 2/m 亿元/q]/mq 。/w 
王亚蔺/nr 介绍/v ，/w 今年/t 他们/rr 将/d 继续/v 加强/vn 《/w 西藏/ns [生态/n 安全/an]/nz 屏障/n 保护/vn 与/cc 建设/v 规划/n 》/w 的/ude1 实施/vn ，/w 加快/v [生态/n 系统/n 恢复/v]/nz 与/cc 重建/v 步伐/n ，/w 强大/a 具有/v 重要/a 生态/n 功能/n 区域/n 的/ude1 保护/vn ，/w 推进/vi 生态/n 地区/n 、/w 生态县/n 、/w 生态/n 乡村/n 等/udeng 系列/n 生态/n 创建/v 。/w 
据悉/v ，/w 目前/t 拉萨市/ns 创建/v 为/p [国家/n 环境保护/gg 模范/n 城市/n]/nz 、/w [林芝/ns 地区/n]/ns 达到/v 国家/n 生态/n 地/ude2 市/n 建设/v 标准/n ，/w 生态/n 美好/a 模范/n [山/n 南/b 地区/n]/ns 和/cc 那曲/ns 高原/n 草原/n 型/k 创建/v 工作/vn 等/udeng 生态/n 创建/v 工作/vn 都/d 取得/v 了/ule 新/a 突破/v 。/w 
出台/vi 环保/n 制度/n 
实行/v “/w 一支/mq 笔/n ”/w 审批/vn 
据悉/v ，/w 今年/t 自治区/n 环境保护/gg 厅/n 将/d 制定/v 出台/vn 一系列/b 环保/n 规章制度/n ，/w 包括/v 《/w 西藏自治区/ns 名山/ns 名/q 湖/n 保护/v [管理/vn 办法/n]/nz 》/w 、/w 《/w 西藏自治区/ns 环境保护/gg 违法/vn [违纪/vn 行为/n]/nz 责任/n 追究/v [暂行/b 办法/n]/nz 》/w 、/w 《/w 西藏自治区/ns 生态/n 损害赔偿/v 办法/n 》/w 等/udeng 。/w 
王亚蔺/nr 介绍/v ，/w 除了/p [制度/n 建设/vn]/nz 外/f ，/w 自治区/n 环境保护/gg 厅/n 还/d 将/d 全面/ad 执行/v [环境/n 影响/vn 评价/vn 制度/n]/nz ，/w 对/p [重点/n 建设/vn]/nz 规划/n 、/w [建设/vn 项目/n]/nz 依法/d 进行/vn 环境影响评价/gg ，/w 严禁/v 高/a 污染/vn 、/w 高耗能/n 、/w 高/a 排放/v 项目/n 进入/v 我/rr 区/n ，/w 全面/ad 实行/v 大/a 中/f [建设/vn 项目/n]/nz [环境/n 监理/vn]/nz 制度/n ，/w 对/p [资源/n 开发/vn]/nz 与/cc [生态/n 建设/vn]/nz 等/udeng 项目/n 实行/v 严格/ad 的/ude1 [生态/n 环境/n]/nz 监管/vn 。/w 
另据/nz 了解/v ，/w 今后/t 自治区/n 环境保护/gg 厅/n 还/d 将/d 建立/v [矿产/n 资源/n]/nz 开发/v [环境/n 治理/vn]/nz 和/cc [生态/n 恢复/v]/nz 责任/n 机制/n 及/cc [资源/n 有偿/b 使用/v 制度/n]/nz ，/w 实行/v [矿产/n 资源/n]/nz 勘查/vn 开发/v [自治区/n 政府/nis]/nz “/w 一支/mq 笔/n ”/w 审批/vn 和/cc 环境保护/gg 一票否决制/nz ，/w 强化/v 环保/n 权威/n 。/w “/w 2013年6月份/t ，/w 自治区/n 环保厅/nis 就/d 以/p [自治区/n 政府/nis]/nz 的/ude1 名义/n 关闭/v 和/cc [挂牌/vi 督办/v]/nz 限期/vd 整改/vn 了/ule [82/m 家/q]/mq 企业/n 和/cc 项目/n 。/w ”/w 王亚蔺/nr 说/v 。/w 
“/w 除了/p 依法/d 加强/v 环保/n 监督管理/v 外/f ，/w 我们/rr 还/d 计划/n 将/d [生态/n 环境/n]/nz 保护/vn 作为/p [重要/a 指标/n]/nz 纳入/v 领导干部/nnt 考核/v 体系/n ，/w 开展/v 环境保护/gg 考核/vn ，/w 督促/v 县级/b 人民政府/nis 牢牢/d 守住/v 环境保护/gg 底线/n ，/w 把/pba [生态/n 环境/n]/nz 保护/vn 作为/p [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 红线/n 、/w 底线/n 、/w 高压线/n 。/w ”/w 王亚蔺/nr 说/v 。/w （/w 记者/nnt 张会莉/nr 丁文文/nr ）/w 
