人民网/nz 上海/ns 1月13日/t 电/n （/w 记者/nnt 姜泓冰/nr ）/w 上海/ns [生物/n 医药/n 产业/n]/nz 呈/v 平稳/a 持续增长/v 态势/n 。/w 未来三年/t ，/w 徐汇/ns 、/w 浦东/ns [两/q 区/n]/mq 将/d 打造/v 成/v 具有/v 国际/n 影响力/n 的/ude1 研发/v [服务/vn 外包/nz]/nz 服务业/n 集聚/v 区/n ，/w 大力/d 培育/v 和/cc 吸引/v 各种/rz [生物/n 医药/n]/nz 研发/v 和/cc [服务/vn 机构/n]/nz ，/w 探索/v [抗体/n 药物/n]/nz 合同/n 生产/vn 的/ude1 先试/nz 先行/vi 政策/n 。/w 
[国家/n 上海/ns 生物/n 医药/n 科技/n 产业/n 基地/nis]/nz 领导小组/nis 11日/t 在/p 沪/b 召开/v [第/m 十/m 次/qv]/mq 会议/n ，/w 研究/vn 部署/vn 推进/vi 基地/nis 建设/vn ，/w 并/cc 发布/v 新/a 一轮/mq 《/w 上海市/ns [生物/n 医药/n 产业/n]/nz 发展/v [行动/vn 计划/n]/nz （/w [2014/m -/w 2017/m 年/qt]/mq ）/w 》/w 。/w 会议/n 明确/a ，/w 在/p 确保/v 产业/n 发展/v 规模/n 和/cc 一定/b 增速/n 的/ude1 情况下/nz ，/w 上海/ns 新/a 一轮/mq [生物/n 医药/n 产业/n]/nz 发展/vn 要/v 更加/d 注重/v 产业/n 发展/v 质量/n ，/w 更加/d 注重/v 企业/n 主体/n 培育/v ，/w 更加/d 注重/v 产业/n [创新/vi 能力/n]/nz ，/w 力争/v 实现/vn [生物/n 医药/n 产业/n]/nz 的/ude1 [跨越式/b 发展/vn]/nz 。/w 
[国家/n 上海/ns 生物/n 医药/n 科技/n 产业/n 基地/nis]/nz 领导小组/nis 组长/nnt ，/w 中共/n [上海/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt 、/w 市长/nnt 杨雄/nr 在/p 讲话/n 时/ng 说/v ，/w 上海/ns [生物/n 医药/n 产业/n]/nz 的/ude1 下/f 一步/mq 发展/vn ，/w 最/d 根本/a 的/ude1 是/vshi 要/v 坚持/v [市场/n 导向/n]/nz ，/w 用/p [市场/n 规则/n]/nz 来/vf 扶持/v [重点/n 项目/n]/nz 、/w [重点/n 企业/n]/nz ，/w 靠/v [市场/n 机制/n]/nz 来/vf 推动/v 资源/n 向/p 优势/n 企业/n 集聚/vn ；/w 坚持/v 效益/n 导向/n ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 企业/n [技术/n 创新/vi]/nz 的/ude1 [主体/n 作用/n]/nz ，/w 加强/v 研发/v 服务/vn 平台/n 建设/vn ，/w 加大/v 政策/n 支持/v 力度/n ，/w 加快/v [产业/n 基地/nis]/nz 建设/vn ，/w 全面/ad 提升/v 产业/n 创新/vi 发展/v 能力/n ，/w 加快/v 培育/vn 一批/mq [优秀/a 企业/n]/nz 和/cc [优质/b 产品/n]/nz 。/w 
[国家/n 上海/ns 生物/n 医药/n 科技/n 产业/n 基地/nis]/nz 由/p [国家/n 科技部/nz]/nt 、/w 原/b 卫生部/nto 、/w 原/b [国家/n 食品/n 药品/n 监督/vn 管理局/nis]/nto 、/w 中国科学院/nt 和/cc [上海市/ns 人民政府/nis]/nt 于/p 1996年/t 共同/d 发起/v 建立/vn 。/w 建立/v 以来/f ，/w 在/p 各方/r [共同/d 努力/ad]/nz 下/f ，/w 上海/ns [生物/n 医药/n]/nz [科技/n 创新/vi]/nz 和/cc 产业/n 得到/v 较快/d 发展/vn 。/w [2009/m -/w 2012/m 年/qt]/mq ，/w 上海/ns [生物/n 医药/n 产业/n]/nz 保持/v 年均/v 15%/m 的/ude1 增幅/n ，/w 呈现/v 平稳/a 持续增长/v 态势/n 。/w 2013年1/t -/w 11月/t ，/w 上海/ns [生物/n 医药/n 产业/n]/nz 实现/v [经济/n 总量/n]/nz [2067/m ./w 65/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 10.21%/m 。/w 
新/a 一轮/mq 上海/ns [生物/n 医药/n 产业/n]/nz 发展/v [行动/vn 计划/n]/nz 突出/a 了/ule [技术/n 创新/vi]/nz 的/ude1 [市场/n 导向/n]/nz 机制/n ，/w 更加/d 注重/v 产业/n 发展/v 质量/n 、/w 企业/n 主体/n 培育/v 和/cc [创新/vi 能力/n]/nz 提升/v ，/w 旨在/v 将/d 上海/ns 建设/vn 成为/v 亚太地区/n [生物/n 医药/n]/nz 高端/nz 产品/n 制造/v 中心/nis 、/w 商业中心/nis 和/cc 创新/vi 研发中心/nis 。/w 根据/p 这/rzv 一/m [行动/vn 计划/n]/nz ，/w 到/v 2017/m 年底/f ，/w 上海/ns [生物/n 医药/n 产业/n]/nz 将/d 实现/v [经济/n 总量/n]/nz [3500/m 亿元/q]/mq ，/w 其中/rz 制造业/n [1500/m 亿元/q]/mq ，/w 商业/n [销售/vn 收入/n]/nz [1700/m 亿元/q]/mq ，/w 研发/v [服务/vn 外包/nz]/nz 收入/n [300/m 亿元/q]/mq ；/w 形成/v [1/m 家/q]/mq [销售/vn 收入/n]/nz 超过/v [1000/m 亿元/q]/mq 的/ude1 旗舰/n 企业/n ，/w 前/f [20/m 家/q]/mq [重点/n 企业/n]/nz [工业/n 产值/n]/nz 占/v 本市/r 生物/n [医药/n 制造业/n]/nz [工业/n 总产值/n]/nz 的/ude1 比重/n 达到/v [50/m %/w 以上/f]/mq ，/w 还要/d 培育/v [18/m 个/q]/mq [年/qt 销售额/n]/nz 过/uguo [10/m 亿元/q]/mq 的/ude1 重大/a 产品/n ；/w 全/a 行业/n 研发/v 投入/vn 经费/n 占/v [销售/vn 收入/n]/nz 比重/n 为/p [4/m %/w 以上/f]/mq 。/w 
上海/ns 的/ude1 [生物/n 医药/n]/nz 研发/v [服务/vn 外包/nz]/nz 业/ng 重点/n 聚焦/vi 在/p 徐汇/ns 和/cc 浦东/ns [两/q 区/n]/mq ，/w 研发/v [服务/vn 外包/nz]/nz 服务业/n 集聚/v 区/n 。/w 生物/n [医药/n 制造业/n]/nz ，/w 集中于/v 浦东/ns 、/w 闵行/nr 、/w 奉贤/ns 、/w 金山/n 、/w 青浦/ns 、/w 嘉定/ns [六/m 个/q]/mq 基地/nis ，/w 将/d 形成/v 生物制品/n 、/w 现代/ntc 中药/n 、/w 化学/n [药物/n 制剂/n]/nz 、/w 高端/nz [医疗/n 器械/n]/nz 等/udeng [产业/n 集群/nz]/nz 发展/vn ，/w 打造/v 国内/s [生物/n 医药/n]/nz 高端/nz 制造/v 基地/nis 。/w 其中/rz 浦东/ns 基地/nis 2017年/t 预计/v 实现/vn [工业/n 总产值/n]/nz [650/m 亿元/q]/mq ，/w 较/d 2012年/t 增长/v 97%/m 。/w [生物/n 医药/n]/nz 的/ude1 [商业/n 物流/n]/nz 则/d 聚焦/vi 浦东/ns 、/w 黄埔/ns 和/cc 普陀/ns [三/m 个/q]/mq 区域/n ，/w 到/v 2017年/t ，/w 分别/d 实现/v 销售额/n [800/m 亿元/q]/mq 、/w [600/m 亿元/q]/mq 、/w [100/m 亿元/q]/mq 目标/n 。/w 
该/rz [行动/vn 计划/n]/nz 提出/v 了/ule [六/m 个/q]/mq 方面/n 的/ude1 重点/n 任务/n ：/w 一/m 是/vshi [大力/d 发展/vn]/nz 生物/n [医药/n 制造业/n]/nz ；/w 二/m 是/vshi 积极/ad 做/v 大/a 医药/n 商业/n ，/w 重点/n 推动/v [医药/n 流通/vn]/nz 企业/n 建立/v 立足/vi 长/a 三角/n ，/w 面向/v 全国/n 的/ude1 大型/b 医药/n 分销/v 体系/n ，/w 打造/v 全国/n [生物/n 医药/n]/nz 流通/vn 中心/nis 。/w 三/m 是/vshi 加快/v 发展/vn [研发/v 外包/nz]/nz 服务业/n ，/w 探索/v [抗体/n 药物/n]/nz 合同/n 生产/vn 的/ude1 先试/nz 先行/vi 政策/n ，/w 重点/n 发展/vn 先导化合物/gb 合成/vn 和/cc 筛选/v 、/w 药物/n 临床研究/v 、/w [安全性/n 评价/vn]/nz 等/udeng 研发/v [外包/nz 服务/vn]/nz 业态/n 。/w 四/m 是/vshi 聚焦/vi 支持/v 企业/n 发展/vn ，/w 培育/v 具有/v “/w 资源/n 集聚/v 力/n 、/w 市场/n 竞争力/n 、/w 行业/n 影响力/n ”/w 的/ude1 [生物/n 医药/n]/nz [龙头/n 企业/n]/nz ，/w 鼓励/v 各类/r 所有制/n 企业/n 来/vf 沪/b 发展/vn ，/w 扶持/v [科技型/b 中小企业/n]/nz 发展/vn ，/w 支持/v 企业/n [并购/vn 重组/vn]/nz ，/w 加快/v 生产/vn [质量/n 体系/n]/nz [国际/n 认证/vn]/nz 。/w 五/m 是/vshi 重点/n 培育/v 做/v 大/a 产品/n 。/w 六/m 是/vshi 持续/vd 提升/v [创新/vi 能力/n]/nz 。/w 以/p 企业/n 为/p 主体/n ，/w 通过/p 组织/n 实施/v 一批/mq 重大/a 产业/n 创新/vi 项目/n 和/cc 应用/vn 示范/vn 工程/n ，/w 加快/v [生物/n 制药/vn]/nz 、/w 高端/nz 医疗/n 装备/n 等/udeng 重点/n 领域/n 的/ude1 [技术/n 创新/vi]/nz 、/w [产品/n 创新/vi]/nz 、/w 品牌/n 创新/vi 、/w 产业/n 组织/n 创新/vi 和/cc [商业/n 模式/n 创新/vi]/nz 。/w 
