新华网/nz 拉萨/ns １月１２日/t 专电/n （/w 记者/nnt 张京品/nr ）/w [西藏自治区/ns 人民政府/nis]/nt 工作报告/v 显示/vn ，/w 截至/v ２０１３/m 年底/f ，/w 西藏/ns 非公经济/n 主体/n 达/v [１２/m ．/w ８/m 万/d 户/q]/mq ，/w [从业/b 人员/n]/nz [６２/m 万/d 人/n]/mq ，/w 分别/d 比/p 上/f 年/qt 增长/v ７．８％/m 和/cc １１．９％/m ；/w 上缴/v 税收/n [１３５/m ．/w ５/m 亿元/q]/mq ，/w 占/v 全区/n 税收/n 的/ude1 ９１．８％/m 。/w 非公经济/n 正/d 成为/v 西藏/ns [跨越式/b 发展/vn]/nz 的/ude1 “/w 顶梁柱/n ”/w 。/w 
“/w 非公经济/n 吸纳/v 了/ule 大量/m 的/ude1 农牧区/n 富裕/a 劳动力/n 就业/vn ，/w 提高/v 了/ule 百姓/n 收入/n 。/w ”/w 自治区/n 工商联/nis 副主席/nnt 廖贻东/nr 说/v ，/w 非公经济/n 日益/d 成为/v 西藏/ns 经济发展/v 的/ude1 重要/a 支撑/v 和/cc [财政/n 收入/n]/nz 的/ude1 重要/a 来源/n ，/w 在/p 增加/v 就业/vn 、/w 改善/v 民生/n 等/udeng 方面/n 发挥/v 了/ule [重要/a 作用/n]/nz 。/w 
２０１３年/t ，/w 金融/n 支持/v 西藏/ns 地方/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 的/ude1 作用/n 凸显/v ，/w 西藏/ns [有关/vn 部门/n]/nz 先后/d 与/cc [国家/n 开发/vn 银行/nis]/ntcb 、/w [建设/vn 银行/nis]/ntcb 等/udeng [１０/m 家/q]/mq [金融/n 机构/n]/nz 签订/v 战略/n [合作/vn 框架/n 协议/n]/nz ，/w [民生/n 银行/nis]/ntcb 、/w [太平洋/ns 保险/n]/nz 等/udeng [金融/n 企业/n]/nz 在/p 西藏/ns 设立/v [分支/n 机构/n]/nz ，/w 商业银行/nis 面向/v 中/f [小/a 微/ag 企业/n]/nz 信贷/n 投入/v [４３６/m 亿元/q]/mq 。/w 
“/w 得益/vi 于/p 西藏/ns 近年来/dl 支持/v 非公经济/n 发展/vn 的/ude1 诸多/m [优惠/vn 政策/n]/nz ，/w 公司/nis 这/rzv 两年/mq 每年/r 的/ude1 [经济/n 指标/n]/nz 均/d 实现/v [成倍/d 增长/v]/nz 。/w ”/w [西藏/ns 华钰/nr 矿业/nis 股份/n 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 刘建军/nr 说/v ，/w 仅/d 调整/v [个体/n 工商户/n]/nz 增值税/n 、/w [营业税/n 起征/nz 点/qt]/nz ，/w 就/d 为/p 公司/nis 节省/v 了/ule [数百/m 万元/q]/mq 。/w 
据/p 了解/v ，/w ２０１１年/t 以来/f ，/w 西藏/ns 不断/d 优化/v 非公经济/n 发展/v 环境/n ，/w 支持/v 非公经济/n 发展/vn 。/w 
