这/rzv 是/vshi [独克宗/nz 古城/n]/nz 火灾/n 现场/s （/w 1月11日/t 摄/vg ，/w 手机/n 拍摄/v ）/w 。/w 新华社/nt 发/v 
新华网/nz 长沙/ns １月１３日/t 电/n （/w 记者/nnt 袁汝婷/nr 、/w 明星/nnd ）/w １１日/t 凌晨/t ，/w 香格里拉/ns [独克宗/nz 古城/n]/nz 发生/v 火灾/n ，/w 古城/n 损失/n 惨重/a 。/w [记者/nnt 调查/vn]/nz 发现/v ，/w 在/p 我国/n 中/f [西部/f 地区/n]/nz 的/ude1 许多/mq 古城/n 、/w 古/tg 村寨/n ，/w 由于/p 火灾/n 隐患/n 一直/d 没有/v 引起/v 足够/vn 关注/v ，/w 甚至/d [消防/b 用水/n]/nz 都/d 无法/v 得到/v 保障/vn ，/w 这些/rz 古城/n 其实/d 随时/d 都/d 坐/v 在/p “/w 火堆/n 上/f ”/w 。/w 
大火/n ：/w 古城/n 古/tg 村寨/n 的/ude1 “/w 重量级/b 杀手/nnd ”/w 
１月１１日/t 发生/v 在/p 云南省/ns [香格里拉/ns 县/n]/ns [独克宗/nz 古城/n]/nz 的/ude1 火灾/n ，/w 烧毁/v 房屋/n [２４２/m 栋/q]/mq ，/w 总/b 受灾/vn 户数/n [３３５/m 户/q]/mq ，/w 除/p 造成/v 房屋/n 、/w 商铺/n 、/w 基础设施/gi 等/udeng 受灾/vn 外/f ，/w 部分/n 文物/n 、/w 唐/tg 卡/n 及/cc 其他/rzv [佛教/nz 文化/n]/nz 艺术品/n 被/pbei 烧毁/v 。/w 
２０１３年１０月/t ，/w [湖南/ns 洪江/ns 古商城/nr]/nt 清代/t 古建筑/n “/w 曾国藩/nr 兵/n 服/v 厂/n ”/w 旁/f [一/d 栋/q]/mq 老/a 民居/n 突发/vn 大火/n ，/w [１１/m 户/q]/mq 居民/n 无家可归/vl ；/w 同年/d １２月/t ，/w [洪江/ns 古商城/nr]/nt 建于/v 清末/t 民初/t 的/ude1 朱志大/nr 油/n 号/q 旧址/n 在/p 一次/mq 大火/n 中/f 付之一炬/vl ，/w 造成/v [２２/m 户/q]/mq [６７/m 人/n]/mq 受灾/vn 。/w 
２０１３年３月/t ，/w [云南/ns 丽江/ns 古城/n]/nz 光/n 义/ng 街/n 现/tg 文/ng 巷/ng 突发/vn 火灾/n ，/w 烧毁/v 民房/n [１０７/m 间/f]/mq ；/w ４月/t ，/w 湖南/ns [凤凰/ns 古城/n]/nz 发生/v 大火/n ，/w 由于/p [消防/b 通道/n]/nz 狭窄/a 无法/v 迅速/ad 扑救/vn ，/w [一/d 栋/q]/mq 古/tg 房屋/n 及其/cc 内/f 酒吧/nis 被/pbei 彻底/ad 烧毁/v ；/w ８月/t ，/w 湖南/ns [靖州/nz 苗族/nz 侗族/nz 自治县/n]/ns 一/m 古/tg 村寨/n 发生/v 火灾/n ，/w 共/d 造成/v [５８/m 户/q]/mq 、/w [２４８/m 名/q]/mq 村民/n 房屋/n 被/pbei 烧毁/v …/w …/w 
频/ag 发/v 的/ude1 火灾/n ，/w 不仅/c 给/p 人民/n [生命/n 财产/n]/nz 带来/v 损失/n ，/w 而且/c 许多/mq 被/pbei 烧毁/v 建筑/n 都/d 有/vyou 上/f 百年/mq 历史/n 或/c 独特/a 民俗/n ，/w 具有/v 较高/ad 的/ude1 [历史/n 文化/n]/nz 价值/n ，/w 在/p 广西/ns [三/m 江/n 侗族/nz 自治县/n]/ns ，/w 许多/mq 古村落/nz 近年来/dl 频/ag 遭/v 火魔/n 侵袭/vn ，/w 有的/rz 甚至/d 彻底/ad 焚毁/v 。/w 
火患/nz ：/w 四大/n [消防/b 安全/an 隐患/n]/nz 威胁/v 古城/n 
记者/nnt 在/p 多/a 处/n 走访/v 发现/vn ，/w 中/f [西部/f 地区/n]/nz 古城/n 、/w 古/tg 村寨/n 存在/v [房屋/n 结构/n]/nz 不/d 耐火/b 、/w 电路/n 老化/vi 、/w 生活/vn 用/p 火/n 多/a 在/p 室内/s 、/w 居民/n 消防/b 意识/n 差/a 四大/n [安全/an 隐患/n]/nz 。/w 
—/w —/w [房屋/n 结构/n]/nz 不/d 耐火/b 是/vshi 多数/a 古城/n 古寨/nz 共同/d 存在/v 的/ude1 [第一/m 大/a]/mq [安全/an 隐患/n]/nz 。/w 以/p [洪江/ns 古商城/nr]/nt 和/cc [凤凰/ns 古城/n]/nz 为/p 例/n ，/w 记者/nnt 看到/v ，/w 几乎/d 所有/b 古老/a 房屋/n 都/d 是/vshi 木质/n 结构/n ，/w 且/c 经过/p 多年/mq 风干/v ，/w 居民/n 们/k 习惯/n 在/p 木材/n 表面/n 刷/v 桐油/n 保持/v 干燥/a ，/w 一旦/d 起火/vi ，/w 火势/n 极易/nz 蔓延/vi 。/w 
[湖南/ns 怀化市/ns 消防/b 支队/nis]/nt [副/b 支队长/nnt]/nnt 文/ng 全/a 介绍/v ，/w 据/p 不/d 完全/ad 统计/vn ，/w 仅/d 怀化市/ns [３０/m 栋/q]/mq 建筑/n 以上/f 的/ude1 农村/n 古寨/nz 就/d 有/vyou [９７４/m 个/q]/mq 。/w 多数/a 古城/n 古寨/nz 都/d 是/vshi 少数民族/n 聚居区/n ，/w 群众/n 大多/d 集聚/vn 生活/vn ，/w [房屋/n 结构/n]/nz [耐火/b 等级/n]/nz 低/a 、/w 房屋/n 密集/a 导致/v [防火/vn 间距/n]/nz 小/a ，/w 一旦/d 发生/v 火灾/n ，/w 极易/nz 形成/v [火烧/nf 连营/nz]/nz 、/w 伤亡/vn 惨重/a 的/ude1 局面/n 。/w 
