新华社/nt 记者/nnt 王恒涛/nr 、/w 秦亚洲/nr 、/w 张京品/nr 
１２日/t ，/w 经过/p [民主/a 选举/v]/nz 产生/v 的/ude1 西藏自治区/ns 人大代表/nnt 、/w 政协/nis 委员/nnt 聚集/v 在/p 拉萨/ns ，/w 审议/v 、/w 讨论/v 自治区/n ２０１３年/t [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w 总数/n １０００多名/m 的/ude1 人大代表/nnt 和/cc 政协/nis 委员/nnt ，/w 藏族/nz 占/v [绝对/d 多数/a]/nz ，/w 他们/rr 是/vshi 西藏/ns 各个/rz 领域/n 的/ude1 优秀/a 人物/n 和/cc [各级/r 政府/nis]/nz 的/ude1 [主要/b 领导/n]/nnt 。/w 
对/p 西藏/ns 今年/t 的/ude1 [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz 、/w 财政/n 预决算/nz [执行/v 情况/n]/nz 等/udeng 自治区/n [重大/a 事项/n]/nz ，/w 他们/rr 提出/v 建议/n 甚至/d 批评/vn 。/w 实际上/d ，/w 他们/rr 是/vshi 西藏/ns 社会/n 真正/d 的/ude1 “/w 掌权者/nz ”/w 。/w 
“/w 这些/rz 西藏/ns 的/ude1 [社会/n 精英/n]/nz ，/w 绝大多数/m 都/d 是/vshi 农奴/nnd 的/ude1 后代/n 。/w ”/w [西藏/ns 大学/nis 藏学/nz 研究所/nis]/nt 所长/nnt 次/qv 旦/ng 扎西/nrf 说/v ，/w “/w 农奴/nnd 后代/n 已经/d 成为/v 西藏/ns 社会/n 的/ude1 ‘/w 领导层/n ’/w 。/w ”/w 截至/v ２０１３年１０月/t ，/w [自治区/n 政府/nis]/nz [２６/m 个/q]/mq 组成/v 部门/n 中/f ，/w [２５/m 个/q]/mq 部门/n 的/ude1 党组/nis 书记/nnt 或/c 厅局长/n 由/p 藏族/nz 担任/v 。/w 他们/rr 绝大多数/m 都/d 是/vshi 农奴/nnd 的/ude1 后代/n 。/w 
自治区/n 扶贫办/nis 党组/nis 书记/nnt 曲尼/nr 杨培/nr 说/v ：/w “/w 我/rr 是/vshi 农奴/nnd 后代/n 。/w 先辈/n 们/k 做梦/vi 都/d 不会/v 想到/v ，/w 他们/rr 的/ude1 后代/n 不仅/c 不再/d 是/vshi 农奴/nnd ，/w 而且/c 会/v 成为/v 一个/mq 厅级/b 政府部门/n 的/ude1 [主要/b 领导/n]/nnt 。/w ”/w 
担任/v 自治区/n 藏/v 医院/nis 院长/nnt １４年/t 的/ude1 占/v 堆/v ，/w １９４６年/t 出生于/v 仁布县/ns 一个/mq 农奴/nnd 家庭/n 。/w 占/v 堆/v 说/v ：/w “/w 尽管/c 我/rr 爷爷/n 和/cc 父亲/n 都/d 是/vshi 当地/s 有名/a 的/ude1 医生/nnt ，/w 通过/p 医术/n 使/v [很多/m 人/n]/mq 摆脱/v 了/ule 疾病/n 的/ude1 痛苦/an ，/w 但是/c 农奴/nnd 的/ude1 身份/n 就/d 像/v 影子/n 一样/uyy 永远/d 也/d 甩/v 不/d 掉/v 。/w 如果/c 我/rr 在/p 旧/a 西藏/ns ，/w 只能/v 重复/vn 他们/rr 的/ude1 命运/n ，/w 更/d 别提/v 管理/vn 藏医/nnd 最高/a 学府/n 。/w ”/w 
１９５９年/t 西藏/ns 实行/v 民主改革/n ，/w 彻底/ad 废除/v 了/ule [政教/nz 合一/vi]/nz 的/ude1 [封建/a 农奴/nnd 制度/n]/nz 及其/cc [法律/n 制度/n]/nz 。/w 昔日/t 在/p 法律/n 上/f 毫无/v 地位/n 的/ude1 农奴/nnd ，/w 从此/d 享有/v 了/ule 平等/a 参与/v 管理/vn [国家/n 事务/n]/nz 和/cc 自己/rr 管理/v 本地区/nz 民族/n 事务/n 的/ude1 政治权利/n 。/w 
次/qv 旦/ng 扎西/nrf 说/v ：/w “/w 受到/v 法律/n 保护/vn 和/cc 制度/n 保障/vn 的/ude1 农奴/nnd 后代/n ，/w 在/p 这/rzv 片/q 他们/rr 的/ude1 祖辈/n 曾经/d 无论如何/dl 努力/ad 都/d 无法/v [改变/v 命运/n]/nz 的/ude1 土地/n 上/f ，/w 已经/d 成为/v 优秀/a 的/ude1 政治家/nnt 、/w 企业家/nnt 、/w 教育家/nnt 、/w 医学家/nnd …/w …/w ”/w （/w 完/vi ）/w 
