原/b 题/n ：/w [青藏/b 铁路/n]/nz 拉动/v 西藏/ns 经济/n 跨越式/b “/w 奔跑/vi ”/w 
新华网/nz 拉萨/ns １月１２日/t 电/n （/w 记者/nnt 秦亚洲/nr 、/w 王军/nr 、/w 张京品/nr ）/w 开设/v 了/ule 西藏/ns [第一/m 家/q]/mq “/w 农民/nnt 旅馆/nis ”/w 的/ude1 顿珠/nrf ，/w 这/rzv 两天/mq 从/p 北京/ns 请来/v 专家/nnt ，/w 为/p 他/rr 设计/vn 具有/v 藏族/nz 风情/n 的/ude1 星级/b 度假酒店/nis 。/w “/w 我/rr 打算/v 在/p 今年/t [旅游/vn 旺季/n]/nz 到来/vi 之前/f 建成/v 。/w 原来/d 的/ude1 旅馆/nis ，/w 客房/n 太少/d 了/ule 。/w ”/w 
原本/d 在/p 西藏/ns 拉孜县/ns 种植/v 青稞/n 的/ude1 顿珠/nrf ，/w 在/p [青藏/b 铁路/n]/nz 开通/v 后/f ，/w 向/p 蜂拥而至/vl 的/ude1 游客/n ，/w 提供/v 简单/a 快捷/z 的/ude1 住宿/vn [餐饮/n 服务/vn]/nz ，/w 短短/z 几年/mq 间/f ，/w 成为/v 了/ule 拉孜县/ns 第一位/mq 农民/nnt 千万/m 富翁/n 。/w 顿珠/nrf 说/v ：/w “/w 铁路/n 拉/v 来/vf 的/ude1 不仅/c 有/vyou 客人/n ，/w 还有/v 无限/b 商机/n 。/w ”/w 
[数据/n 显示/v]/nz ，/w 自/p [青藏/b 铁路/n]/nz 通车/vi 后/f 的/ude1 ２００６年/t 至/p ２０１３年/t ，/w 西藏自治区/ns ＧＤＰ/x 由/p [３４２/m 亿元/q]/mq 增长/v 到/v [８０２/m 亿元/q]/mq ，/w 年均/v 增速/n 保持/v [１０/m ％/w 以上/f]/mq 。/w 
“/w 出国/vi 容易/ad 进/vf 藏/v 难/a ”/w 。/w 一度/d 是/vshi [青藏/b 高原/n]/ns [交通/n 运输/vn]/nz 环境/n 的/ude1 [真实/a 写照/n]/nz 。/w [青藏/b 铁路/n]/nz 通车/vi 打破/v 了/ule 制约/v [青藏/b 高原/n]/ns 旅游业/n 发展/vn 的/ude1 交通/n “/w 瓶颈/n ”/w ，/w [西藏/ns 旅游/vn]/nz 也/d “/w 井喷/vi ”/w 式/k 发展/vn 。/w 
随着/p 大批/m 游客/n 进/vf 藏/v 旅游/vn ，/w 西藏/ns 的/ude1 旅游/vn 、/w 餐饮/n 、/w 零售/vn 等/udeng 第三产业/n 随之/d 兴起/v 。/w [青藏/b 铁路/n]/nz 沿线/f 的/ude1 农牧民/n 家庭旅馆/nis 、/w 藏式/b 餐馆/nis 等/udeng 如/v 雨后春笋/n 般/uyy 涌现/v ，/w 过去/vf 祖祖辈辈/n 以/p 传统/n 农牧业/n 为/p 生/v 的/ude1 农牧民/n 们/k ，/w 开始/v 兴办/v 运输公司/nis 、/w 开设/v 家庭旅馆/nis 。/w 
紧邻/v [拉萨/ns 火车站/n]/nz 的/ude1 柳梧村/ns 农民/nnt 洛桑次仁/nrf 说/v ：/w “/w 自/p [青藏/b 铁路/n]/nz 全线/n 开通/v 以来/f ，/w 村里/n 的/ude1 年轻人/n 争相/d 跑/v 起/vf 客运/n 业务/n ，/w 村里/n 的/ude1 出租车/n 由/p 原来/d 的/ude1 １０多辆/m 增加/v 到/v 目前/t 的/ude1 [１００/m 辆/q]/mq ，/w 每天/r [一/d 辆车/q]/mq 能/v 赚/v [２００/m 多元/b]/mq 钱/n 。/w ”/w 
