1月10日/t ，/w 记者/nnt 从/p 西藏/ns “/w 两会/n ”/w 获悉/v ，/w 西藏/ns [交通/n 运输/vn]/nz 系统/n 积极/ad 支持/v 西藏/ns [新农村/nz 建设/vn]/nz 。/w 加快/v [农村/n 公路/n]/nz 网络化/vn 建设/vn ，/w 经/p [西藏自治区/ns 人民政府/nis]/nt 批准/v ，/w [交通/n 运输/vn]/nz 部门/n 已/d 争取/v [农业/n 银行/nis]/ntcb 西藏/ns 分行/n [115/m 亿元/q]/mq 的/ude1 扶贫/vn 贴息贷款/n ，/w 全额/n 用于/v 今后/t 3年/t 西藏/ns [农村/n 公路/n]/nz [项目/n 建设/vn]/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w 2013年/t 西藏/ns 新增/v 农村/n [公路/n 里程/n]/nz [5288/m ./w 23/m 公里/q]/mq ，/w 解决/v 了/ule [167/m 个/q]/mq 建制村/nz 通/v 公路/n 。/w 
截至/v 2013/m 年底/f ，/w 西藏/ns [682/m 个/q]/mq 乡/n （/w 镇/n ）/w 、/w [5261/m 个/q]/mq 建制村/nz 中/f ，/w [680/m 个/q]/mq 乡/n （/w 镇/n ）/w 、/w [5125/m 个/q]/mq 建制村/nz 通/v 公路/n ，/w 通达/v 率/v 分别/d 达到/v 99.7％/m 、/w 97.4％/m 。/w [346/m 个/q]/mq 乡/n （/w 镇/n ）/w 、/w [867/m 个/q]/mq 建制村/nz 通/v 沥青/n （/w 水泥/n ）/w 路/n ，/w 通畅/an 率/v 分别/d 达到/v 50.7％/m 、/w 16.5％/m 。/w 
2012年/t -/w 2013年/t 西藏/ns 投资/vn [31/m ./w 2/m 亿元/q]/mq 建设/vn 通/v 寺/ng 公路/n 项目/n [963/m 个/q]/mq ，/w 建设/v 里程/n [8015/m 公里/q]/mq 。/w 截至/v 2013/m 年底/f ，/w 西藏/ns 依法/d 登记/v 寺庙/n 等/udeng [宗教/n 活动/vn]/nz 场所/n 公路/n 通达/v 率/v 达到/v 90.3％/m 。/w （/w 记者/nnt 马静/nr ）/w 
