藏/v 乡/n 新风/n 
—/w —/w 西藏/ns 朗县/ns 农牧区/n 见闻/n 
[岁末/t 年初/t]/nz ，/w 记者/nnt 从/p 拉萨市/ns 出发/vi ，/w 经/p [山/n 南/b 地区/n]/ns 泽当镇/ns ，/w 随后/d 沿/p 还/d 未/d 完全/ad 完工/vi 的/ude1 306/m 省道/n 便/d 来到/v 了/ule [林芝/ns 地区/n]/ns 朗县/ns ，/w 总体/n 不到/v [5/m 个/q]/mq 小时/n 。/w 过去/vf ，/w 从/p 拉萨/ns 经/p [318/m 国道/n]/mq 到/v 朗县/ns 大概/d 要/v 花费/vn [10/m 个/q]/mq 小时/n 。/w 这/rzv 条/q 新/a 路/n 应/v 是/vshi 朗县/ns 目前/t 最大/gm 的/ude1 变化/vn 了/ule 。/w 然而/c ，/w 当/p 我/rr 在/p 该县/r 农牧区/n 另有/v 见闻/n 后/f ，/w 才/d 知道/v 这/rzv 一/m 判断/v 的/ude1 失误/vn 。/w 
从/p [卓村/ns 党支部/nis]/nt 书记/nnt 巴珠/nr 滔滔不绝/vl 的/ude1 描述/vn 里/f ，/w 记者/nnt 终于/d 弄/v 明白/v 了/ule ：/w 前/f 几年/mq [家电/n 下乡/vi]/nz 时/ng ，/w 村民/n 们/k 第一次/mq 见到/v 了/ule 消毒柜/nz ，/w 有/vyou 村民/n 们/k 知道/v 了/ule 消毒柜/nz 可以/v 杀死/v 餐具/nf 上/f 的/ude1 病菌/n 病毒/n 。/w 稍后/d ，/w 这/rzv 东西/n 的/ude1 奇异/a 效果/n 被/pbei [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 人/n 所/usuo 传颂/v ，/w 不/d 多久/ryt ，/w 全村/n 都/d 买/v 下来/vf 了/ule 。/w 接着/c ，/w 该/rz “/w 时髦/a ”/w 又/d 很快/d 传/v 向/p 村/n 外/f 乃至/c 更远/d 。/w 与/cc 之/uzhi 相邻/vi 的/ude1 洞嘎村/ns 、/w 滚/vi 村/n 等/udeng 村/n 的/ude1 绝大多数/m 村民/n 们/k 也/d 买/v 来/vf 了/ule …/w …/w 
在/p 朗/ag 镇/n 冲康村/ns ，/w 2011年前/t ，/w 全村/n 约/d [116/m 户/q]/mq [450/m 人/n]/mq ，/w 无/v 一人/mq 出去/vf 打工/vi ，/w 理由/n 是/vshi 不如/v 在家/vi 喝/vg 着/uzhe 啤酒/nf 晒太阳/vi 。/w 如今/t 全村/n 竟/d 有/vyou 一百多人/m 到/v 拉萨/ns 、/w 八一镇/ns 、/w 阿里/ns 、/w 那曲/ns 等/udeng 地/ude2 打工/vi ，/w 起因/n 是/vshi 2012年/t 村/n 前/f 修/v [柏油/n 马路/n]/nz 、/w 村里/n 修复/v 文物/n ，/w 许多人/nz 跟着/v 去/vf 干/v ，/w 尝/v 到/v 了/ule 甜头/n 。/w 出去/vf 打工/vi ，/w 不懂/v 汉/tg 话/n 、/w 汉字/n 不行/a 。/w 毕业/v 于/p [西藏/ns 民/ng 院/n]/nt 的/ude1 驻/v 村/n 女干部/nz 达瓦/nrf 曲珍/nr 说道/v ，/w 村里/n 根据/p 不同/a 人员/n 的/ude1 情况/n 举办/v 了/ule 几个/mq 不同/a 类型/n 的/ude1 学习班/nis ，/w [40/m 岁/qt]/mq 以上/f 的/ude1 村民/n 们/k 主要/b 学习/v 藏/v 文字/n ，/w 出去/vf 打工/vi 的/ude1 年轻人/n 要/v 学习/vn 普通话/n 和/cc 汉字/n ，/w 年轻/a 妇女/n 主要/b 学习/v 算术/n 等/udeng 实用/a 知识/n 。/w 
挖/v 虫草/nf 收入/n 约/d 占/v 该县/r 农牧民/n 总收入/n 的/ude1 70%/m 。/w 记者/nnt 有点/d 担心/v ，/w 这么/rz 大规模/b 地/ude2 挖/v 草/n 行为/n 是否/v 会/v 破坏/vn 环境/n ？/w 卓村/ns 村民/n 查/v 果/ng 讲道/nz ，/w “/w 挖/v 虫草/nf 前/f ，/w 村里/n 要/v 集中/vn 开/v 好/a 几个/mq 会/v ，/w 告诉/v 我们/rr 采挖/v 中/f 什么/ry 能干/a ，/w 什么/ry 不能/v 干/v 。/w 大家/rr 统一/vn 上山/vi ，/w 统一/vn 下山/vi ，/w 挖/v 完/vn 后/f 要/v 负责/vn 把/pba 挖/v 的/ude1 坑/n 重新/d 填好/nz ，/w 这样/rzv ，/w 虫草/nf 第二年/mq 还/d 能/v 在/p 原/b 地方/n 长/a 出来/vf 。/w 自己/rr 的/ude1 垃圾/n 也/d 要/v 自己/rr 带/v 下山/vi 去/vf 。/w ”/w 真/a 能/v 做到/v 这/rzv 一点/mq 吗/y ？/w 洞嘎镇/ns 镇长/nnt 姜斌/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 为/p 监督/vn 执行/v ，/w 县/n 、/w 乡/n 、/w 村/n 三级/b 都/d 进行/vn 大量/m 的/ude1 抽查/vn ，/w 一旦/d 发现/v ，/w 严惩不贷/vl 。/w 
许多/mq 村/n 就/d 在/p 雅鲁藏布江/ns 旁边/f ，/w [生活/vn 垃圾/n]/nz 会/v 污染/vn 江水/n 吗/y ？/w 在/p 记者/nnt 走过/v 的/ude1 村庄/n 里/f ，/w 几乎/d 家家/n 都/d 用/p 上/f 了/ule 冲/v 水/n 厕所/n ，/w 每个/r 村/n 都/d 有/vyou 下水道/n 与/cc 化粪池/n 等/udeng ，/w 最后/f 都/d 达到/v 了/ule [安全/an 卫生/an]/nz 处理/v 标准/n 。/w 
在/p 过去/vf ，/w 狗/n 多/a 狗/n 恶/a 仿佛/d 是/vshi 西藏/ns 的/ude1 一大/n [地方/n 特色/n]/nz 。/w 但/c 令/v 记者/nnt 吃惊/a 的/ude1 是/vshi ，/w 这里/rzs 的/ude1 村庄/n 很少/ad 见到/v 狗/n ，/w 就/d 连/ulian 鸡/n 也/d 不/d 多/a 了/ule 。/w 问起/v 原因/n ，/w 当地/s 一/m 干部/nnt 说/v ，/w 随着/p 经济/n 的/ude1 发展/vn 和/cc 乡村/n 建设/vn 的/ude1 推进/vn ，/w 狗/n 看家/b 护院/nz 的/ude1 功能/n 已经/d 丧失/v ，/w 若/c 喂狗/nz 还要/d 花费/v 许多/mq 钱财/n 与/cc 工夫/n ，/w 邻里/n 串门/vi 也/d 不方便/nz 。/w 
朗县/ns 共有/v [6/m 个/q]/mq 乡镇/n ，/w [3/m 个/q]/mq 在/p 山上/s ，/w [3/m 个/q]/mq 在/p 山下/s 。/w 县/n 常务/b 副书记/nnt 吴建铭/nr 说/v ，/w 山上/s 山下/s 的/ude1 区别/n 主要/b 在/p 牧业/nis 和/cc 农业/n 之间/f 生产方式/n 的/ude1 不同/a ，/w 村庄/n 建设/vn 、/w 民众/n 生活/vn 等/udeng 状况/n 相差/v 不大/d 。/w “/w 相对而言/c ，/w 朗县/ns 在/p [林芝/ns 地区/n]/ns 还/d 属/v 贫困/a [落后/a 地区/n]/nz ”/w ，/w 他/rr 建议/n 记者/nnt 应/v 再/d 到/v 其他/rzv 县/n 去/vf 看看/v 。/w （/w 记者/nnt 陈沸宇/nr ）/w 
《/w 人民日报/nz 》/w （/w 2014年01月13日14/t 版/n ）/w 
