新华社/nt 拉萨/ns １月１３日/t 电/n 题/n ：/w 触摸/v 消逝/vn 的/ude1 时光/n —/w —/w [西藏/ns 拉加里/nrf 王宫/n 遗址/n]/nz 探秘/v 
新华社/nt 记者/nnt 许万虎/nr 、/w 杨步月/nr 
行走/vi 在/p 雅鲁藏布江/ns 沿岸/f ，/w 藏/v 民族/n 镌刻/v 的/ude1 历史/n 印记/n 不难/d 拾/v 撷/vg ，/w [拉加里/nrf 王宫/n 遗址/n]/nz 便是/v 其/rz 一/m 。/w 
记者/nnt 日前/t 驱车/vi 从/p 拉萨/ns 出发/vi ，/w 沿/p 雅江/nrf [一路/mq 向/p 南/b]/nz ，/w 车辆/n [百转/nz 千回/nz]/nz 间/f ，/w 交错/vi 林立/vi 的/ude1 土林/nz 陡崖/nz 猛然/d 从天而降/vl －/w －/w 同行/n 的/ude1 向导/nnt 提醒/v 记者/nnt ，/w 曲松/ns 到/v 了/ule ！/w 
曲松县/ns 位于/v 西藏/ns [山/n 南/b 地区/n]/ns ，/w 原名/n “/w 拉加里/nrf ”/w 。/w [１２/m 世纪/n]/mq 前后/f ，/w 以/p 埃/b 尊/vg 赞/v 布/n 为首/vi 的/ude1 一支/mq 吐蕃/ns 嫡系/n 从/p 阿里/ns 西迁/nz 至今/d 曲松/ns 一带/n ，/w 建起/v 一座/mq 名叫/v “/w 加里/nsf ”/w 的/ude1 寺庙/n ，/w 并/cc 在/p 此/rzs 修建/v 宫殿/n 行使/v 政权/n ，/w 拉加里/nrf 王国/n 就此/d 诞生/vi 。/w 
“/w 据说/v 当年/t 吐蕃/ns 后裔/n 选择/v 在/p 曲松/ns 建立/v 王朝/n ，/w 正是/v 因为/c 此地/s 土林/nz 环绕/v 、/w 神似/a 阿里/ns 。/w ”/w [曲松县/ns 文化局/nis]/nt 局长/nnt 白玛次/nr 旦/ng 说/v ，/w 后来/t 这支/r 吐蕃/ns 后裔/n 以/p “/w 加里/nsf ”/w 为/p 名/q ，/w 并/cc 冠/ng 以/p “/w 拉/v （/w 神/n ）/w ”/w 字/n ，/w [逐渐/d 形成/v]/nz 了/ule [政教/nz 合一/vi]/nz 的/ude1 地方/n 统治/v 集团/nis 。/w 直到/v [西藏/ns 民主改革/n]/nz 前/f ，/w 拉加里/nrf 王/n 系/v 还/d 统辖/v 有/vyou 拉加里/nrf （/w 今/tg 曲松/ns ）/w 、/w 桑/ng 日/b 、/w 加查/ns 、/w 隆子/nz [四/m 个/q]/mq 宗/vg ，/w 方圆/n 达/v [三/m 四/m 百/m 里/f]/mq 的/ude1 广大/b 地区/n 。/w 
距离/n 曲松/ns 县城/n 不/d 远/a ，/w 便是/v 拉加里/nrf 王国/n 新宫/nz “/w 噶丹/nrf 拉孜/ns ”/w 遗址/n 。/w 记者/nnt 看到/v ，/w 在/p 一座/mq 主体/n 民居/n 以/p 红/a 白/a 为/p 纹饰/n 的/ude1 村落/n 环绕/v 下/f ，/w [修缮/vn 一/d 新/a]/nz 、/w [三/m 层/qv]/mq 高/a 的/ude1 新宫/nz 居/v 山间/s 台地/n ，/w 展露/v 着/uzhe 初建/nz 时/ng 的/ude1 容颜/n 。/w 台地/n 周围/f ，/w 坍圮/nz 的/ude1 遗址/n 废墟/n 只剩/v 残垣断壁/n ，/w 据说/v 拉加里/nrf 王国/n 建于/v 公元/n [１３/m 世纪/n]/mq 的/ude1 旧宫/nz “/w 扎西/nrf 曲/ng 宗/vg ”/w 已/d 大多/d 消弭/v 于/p 此/rzs 。/w 
“/w [拉加里/nrf 王宫/n]/nz 是/vshi [全国/n 重点/n 文物/n 保护/vn 单位/n]/nz ，/w ‘/w 噶丹/nrf 拉孜/ns ’/w 是/vshi 王宫/n 现存/v 建筑/n 的/ude1 主体/n 部分/n ，/w 始建于/v 公元/n [１５/m 世纪/n]/mq 左右/f ，/w 一侧/f 的/ude1 红宫/nz 叫/vi ‘/w 旺/a 扎/v 颇/d 章/q ’/w ，/w 两座/mq 建筑/n 是/vshi 相通/vi 的/ude1 ，/w 这/rzv 体现/v 了/ule [政教/nz 合一/vi]/nz 。/w ”/w 白玛/nr 次/qv 旦/ng 是/vshi 地道/a 的/ude1 曲松/ns 人/n ，/w 从小/d 流连/v 于/p 宫殿/n 内外/f 的/ude1 他/rr 对/p 拉加里/nrf 的/ude1 一切/rz 了如指掌/vl ，/w “/w [宫殿/n 广场/n]/nz 铺/v 的/ude1 白石头/nr 上/f 有/vyou 各种/rz 藏式/b [吉祥/n 图案/n]/nz ，/w 很/d 精美/a ，/w 广场/n 坡度/n 也/d 设计/vn 考究/a ，/w 无论/c 怎么/ryv 下雨/vi 也/d 不会/v 积水/n 。/w ”/w 
记者/nnt 注意到/v ，/w 为/p 减轻/v 负重/vi ，/w 新宫/nz 墙体/n 由/p 草砖/nz 堆砌/v 而/cc 成/v ，/w 殿/ng 内/f 酒窖/n 、/w 会议厅/n 、/w 办公/vn 点/qt 、/w 礼/n 会/v 殿/ng 等/udeng 建筑/n 单元/n 设计/vn 精巧/a 、/w 布局/n 合理/a 。/w 得益/vi 于/p 前些年/t 政府/nis 斥/vg 巨资/n 实施/v 的/ude1 修缮/vn 保护/v 工程/n ，/w 原本/d 朽坏/nz 的/ude1 门廊/n 立柱/n 、/w 横梁/n “/w 强健/a 了/ule 筋骨/n ”/w ，/w 其/rz 上/f 雕刻/n 或/c 彩绘/n 的/ude1 卷云/nz 、/w 花草/n 等/udeng 图案/n 也/d 重现/v 了/ule 斑斓/z 。/w 宫殿/n 外/f 不远处/s 的/ude1 讲经台/nz 、/w 仓库/n 和/cc 马厩/n 遗址/n 依然/d 保存/v 完好/a 。/w 
白玛/nr 次/qv 旦/ng 说/v ，/w 当年/t 宫殿/n 的/ude1 主人/n 在/p 这里/rzs 制定/v 法律/n 、/w 修建/v 寺庙/n 、/w 开垦/v 农田/n 、/w 设立/v 监狱/nis ，/w 向/p 当地/s 富裕/a 家庭/n 收/v 差税/nz ，/w 曾/d 一度/d 当/p 起/vf 了/ule 这方/r 土地/n 的/ude1 主人/n 。/w 公元/n [１８/m 世纪/n]/mq 初/f ，/w 在/p 清军/n 入/v 藏/v 驱逐/vn [准噶尔/ns 部/q]/nz 的/ude1 战争/n 中/f ，/w 拉加里/nrf 王/n 因/p 协助/v 准噶尔/ns 军/n 与/cc 清军/n 对抗/v 而/cc 受到/v [西藏/ns 噶厦/nz 政府/nis]/nt 的/ude1 严厉/a 制裁/vn ，/w 从此/d 拉加里/nrf 统治权/n 日趋/d 衰退/vi 。/w 
告别/vi 新宫/nz “/w 噶丹/nrf 拉孜/ns ”/w ，/w 记者/nnt 一行/n 几番/n 辗转/vi 返回/v 曲松/ns 县城/n ，/w 白玛/nr 次/qv 旦/ng 告诉/v 记者/nnt ，/w 始建于/v [１８/m 世纪/n]/mq 的/ude1 [拉加里/nrf 王宫/n]/nz 晚期/t 建筑/n －/w －/w 夏宫/ns 就/d 在/p 县政府/n 大院/n 里/f ，/w 相传/v 是/vshi 拉加里/nrf 王/n 避暑/vn 、/w 消夏/vn 的/ude1 地方/n ，/w 相当于/v 拉加里/nrf 王室/n 的/ude1 行宫/n 。/w 据说/v 此/rzs 宫/ng 是/vshi 拉加里/nrf 王/n [２０/m 世纪/n]/mq 初/f 年/qt 到/v [中国/ns 内地/n]/nz 参观/v 回来/v 后/f 修建/v 而/cc 成/v 的/ude1 。/w 
