放/v 寒假/t 了/ule ，/w 如何/ryv 回家过年/v ？/w 当/p 许多/mq 学子/n 忙着/v 拎着/v 大/a 包/v 小/a 包/v 挤/v 火车/n 、/w 坐/v 大巴/n 回家/vi 时/ng ，/w [湖南/ns 财政/n 经济/n 学院/nis]/ntu 大/a [四/m 学生/nnt]/mq 黎皇/nr 和/cc 他/rr 的/ude1 [4/m 个/q]/mq 小伙伴/n 作出/v 了/ule 一个/mq 有点/d “/w 疯狂/a “/w 的/ude1 选择/vn ：/w 他们/rr 计划/n 用/p [10/m 天/qt]/mq 时间/n ，/w 暴走/nz [400/m 公里/q]/mq 回家过年/v ！/w 昨日/t 上午/t ，/w [湖南/ns 财政/n 经济/n 学院/nis]/ntu 校门口/nz ，/w 黎皇/nr 带着/vn 本校/r 及/cc [湖南/ns 商学院/nit]/ntu 的/ude1 [4/m 位/q]/mq 小伙伴/n 组成/v 的/ude1 团队/n ，/w 正式/ad 踏上/v 了/ule 徒步/d 回家/vi 的/ude1 旅程/n ，/w 他们/rr 一路/mq 将/d 走过/v 湘潭/ns 、/w 衡山/ns 、/w 衡阳/ns 、/w 耒阳/ns 、/w 永兴/ns 等/udeng 县市/n ，/w 最后/f 到达/v 家乡/n 郴州/ns 资兴县/nz ，/w 他们/rr 给/p 自己/rr 的/ude1 团队/n 设计/vn 了/ule 队徽/nz 、/w 起/vf 了/ule 个/q 贴切/a 的/ude1 名字/n —/w —/w “/w 游子/n 行/ng ”/w 。/w 
为/p 旅行/vi 周密/a 计划/n 一个/mq 月/n 
此次/rz 活动/vn 的/ude1 发起/vn 和/cc 组织者/nnt 黎皇/nr 透露/v ，/w 他/rr 其实/d 在/p 大/a 一/m 的/ude1 时候/n 就/d 有/vyou 了/ule 暴走/nz [400/m 公里/q]/mq 回/v 郴州/ns 老家/n 的/ude1 想法/n ，/w 不过/c 那时/rzt 条件/n 一直/d 不/d 成熟/a ，/w 这次/r 通过/p QQ/x 和/cc 微博/n 征集/vn 齐/a 队友/n 组成/v 行动/vn 小组/nis 后/f ，/w 黎皇/nr 和/cc 他/rr 的/ude1 队友/n 们/k 花/n 了/ule 近/a 一个/mq 月/n 时间/n ，/w 为/p 这次/r 旅行/vi 进行/vn 了/ule 各/rz 方面/n 充分/ad 的/ude1 准备/vn ：/w 他们/rr 分工/vn 协作/vn ，/w 黎皇/nr 去/vf 网上/s 查/v 地图/n 和/cc 天气/n 资料/n ，/w 最终/d 确定/v 徒步/d 线路/n ，/w 他们/rr 制订/v 的/ude1 线路/n 计划/n 非常/d 详尽/a ，/w 精确/a 到/v 每天/r 要/v 走到/vf 的/ude1 乡镇/n 、/w 村庄/n 。/w 而/cc 沿途/d 需要/v 的/ude1 物资/n 、/w [紧急/a 情况/n]/nz 预案/n 、/w 全程/n 的/ude1 视频/n 和/cc 文字/n 创意/n 、/w 宣传/v 方案/n 都/d 是/vshi 在/p 全体/n 队员/nnt 仔细/ad 讨论/v 后/f ，/w 再/d 分工/vn 协作/vn 完成/v 。/w 
暴走/nz 行动/vn 获得/v 各方/r 支持/v 
虽然/c 周围/f 同学/n 、/w 老师/nnt 觉得/v 这次/r 活动/vn 有/vyou 难度/n 、/w 有/vyou 危险/an ，/w 但/c 仍然/d 通过/p 自己/rr 的/ude1 方式/n 来/vf 为/p “/w 游子/n 行/ng ”/w 团队/n 打气/vi 。/w [湖南/ns 财政/n 经济/n 学院/nis 宣传部/nis]/nt 副部长/nnt 刘征/nr 在/p 他们/rr 出发/vi 前/f 为/p 他们/rr 送来/v 学校/nis 盖/v 好/a 章/q 的/ude1 学生/nnt 证明/v ；/w 该校/r 的/ude1 一位/mq 教授/nnt 给/p 他们/rr 拉/v 来/vf 赞助/v ，/w 免费/vd 提供/v 了/ule 冲锋衣/nz 、/w 压缩饼干/nf 及/cc 应急/vn 药品/n ；/w 黎皇/nr 的/ude1 一位/mq 朋友/n 还给/v 他们/rr 买了/v [5/m 套/q]/mq [反光/n 背心/n]/nz 、/w 户外/s 雨衣/n 、/w 头灯/nz 、/w 护膝/n 和/cc 保险/n ；/w 身边/s 的/ude1 同学/n 也/d 纷纷/d 给/p 他们/rr 发来/v 加油/vn 打气/vi 的/ude1 短信/n 。/w 
出发/vi 前/f ，/w 每个人/mq 都/d 庄重/a 地/ude2 签订/v 了/ule “/w 行动/vn 自愿/v 书/n ”/w ,/w 他们/rr 的/ude1 父母/n 虽然/c 有些/rz 担心/v ，/w 但/c 最终/d 还是/c 支持/v 了/ule 孩子们/nz 的/ude1 决定/vn 。/w 黎皇/nr 在/p 贴吧/n 和/cc 腾讯/ntc 空间/n 上/f 公布/v 了/ule 徒步/d 计划/n ，/w 并/cc 表示/v 要/v 用/p 照片/n 和/cc 文字/n 直播/v 过程/n 。/w “/w 我/rr 很/d 期待/v 这次/r 旅行/vi ，/w 我/rr 早/a 已经/d 迫不及待/dl 想/v 要/v 出发/vn 了/ule 。/w ”/w 外号/n “/w 叮当猫/nz ”/w 的/ude1 [可爱/a 女生/n]/nz 刘荣/nr 如是说/dl 。/w 
“/w 再不/d 疯狂/a 我们/rr 就/d 老/a 了/ule ”/w 
“/w 有些/rz 事情/n 你/rr 现在/t 还/d 不/d 去/vf 做/v ，/w 你/rr 可能/v 永远/d 不会/v 去/vf 做/v ！/w ”/w 黎皇/nr 这样/rzv 告诉/v 记者/nnt ，/w 他们/rr 不是/c 因为/c 没钱/vi 买车票/nz 回家过年/v ，/w 而是/c 想/v [体验/v 生活/vn]/nz ，/w 磨练/v [坚强/a 意志/n]/nz ，/w 培养/v [独立/a 精神/n]/nz ，/w 为/p 自己/rr 的/ude1 青春/n 添/v 上/f [一/d 抹/v]/mq 亮色/n 。/w 黎皇/nr 和/cc 他/rr 的/ude1 队友/n 们/k 告诉/v 记者/nnt ，/w 他们/rr 打算/v 用/p 最少/d 的/ude1 开支/n 完成/v 行程/n ，/w 沿途/d 就地/d 找/v 农家/nnd 借宿/vi ，/w 通过/p 义务劳动/n 的/ude1 方式/n 换取/v 床位/n 和/cc 食物/nf ，/w 在/p 老乡/n 家里/s ，/w 就/d 睡/v 沙发/n 或/c 是/vshi 铺/v 上/f [随身/d 携带/v]/nz 的/ude1 防潮垫/nz 就地/d 睡觉/vi ，/w “/w 不/d 睡/v 床铺/n 是因为/c 身上/s 太/d 脏/a ，/w 冬天/t 不便/an 麻烦/an 老乡/n ”/w 。/w 实在/d 不行/a 的话/udh ，/w 因为/c 线路/n 安排/v 的/ude1 住宿/vn 点/qt 都/d 是/vshi 乡镇/n ，/w 一般/ad 都/d 有/vyou 小旅馆/nz 、/w ATM/x 机房/n 之类/rz 的/ude1 ，/w 他们/rr 可以/v 说服/vn [工作/vn 人员/n]/nnt 就地/d 休息/v 。/w 
“/w 我们/rr 计划/n 是/vshi 行走/vi 途中/s 每/rz [两/q 小时/n]/mq 至少/d 有/vyou 一条/mq 动态/n ，/w 有趣/a 或者/c 急事/n 会/v 随时/d 发布/v ，/w 晚上/t 睡前/d 和/cc 起来/vf 都/d 有/vyou 状态/n 汇报/v 动态/n 一条/mq 。/w ”/w 他们/rr 将/d 用/p 文字/n 和/cc 照片/n 记录/v 下/f 沿途/d 的/ude1 [自然/n 风光/n]/nz 和/cc 人文/n 风情/n ，/w 还/d 将/d 关注/v 农村/n 的/ude1 [留守/v 儿童/n]/nz 和/cc 孤寡老人/n ，/w “/w 陪/v 他们/rr 一起/s 说/v 说话/vn ，/w 或者/c 帮/v 他们/rr 做/v 家务活/n ”/w ，/w 遇到/v 真正/d 需要/v 帮助/vn 的/ude1 人/n ，/w “/w 游子/n 行/ng ”/w 团队/n 随时/d 发/v 微博/n 微信/nz ，/w 呼吁/v 大家/rr 的/ude1 关心/vn 和/cc 帮助/v ，/w 在/p 寒冷/a 的/ude1 冬天/t 给/p 他们/rr 带来/v 温暖/an 。/w (/w 记者/nnt 陈飞/nr ）/w （/w 线索/n 提供/v 人/n 王先生/nr 获/v [新闻/n 线索/n]/nz 一等奖/n ）/w 
