1月10日/t 下午/t ，/w 林芝/ns 代表团/n 审议/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 、/w 计划/n 报告/n 、/w 预算/n 报告/n 。/w 西藏自治区/ns 十届/mq 人大代表/nnt 、/w [自治区/n 党委/nis]/nto 常务/b 副书记/nnt 吴英杰/nr 参加/v 审议/vn ，/w 并/cc 作/v 了/ule 发言/vi 。/w 
吴英杰/nr 说/v ，/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 在/p 全面/ad 客观/a 总结/v 2013年/t 工作/vn 的/ude1 基础上/nz ，/w 从/p [七/m 个/q]/mq 方面/n 深入分析/v 了/ule 全区/n [经济/n 社会/n]/nz [全面/ad 发展/vn]/nz 、/w [可持续/nz 发展/vn]/nz 、/w [科学/n 发展/vn]/nz 面临/v 的/ude1 问题/n 和/cc 困难/an 。/w 2014年/t [各项/r 工作/vn]/nz 部署/vn ，/w 符合/v [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq [二/m 中/f]/mq 、/w 三中全会/n 精神/n ，/w 体现/v 了/ule [西藏自治区/ns 党委/nis]/nt [八/m 届/q]/mq [五/m 次/qv]/mq 全委会/n 和/cc 全区/n [经济/n 工作/vn 会议/n]/nz 的/ude1 部署/vn 要求/n ，/w 反应/vn 了/ule [各族/rz 群众/n]/nz 的/ude1 意愿/n ，/w 只要/c 付出/v 艰辛/an 的/ude1 努力/ad ，/w 这些/rz 目标/n 任务/n 完全/ad 能够/v 实现/vn 。/w 
林芝/ns 作为/p 西藏/ns [自然/n 条件/n]/nz 较为/d 优越/a 的/ude1 地区/n ，/w 近年来/dl 实现/v 了/ule 优势/n 地区/n [优先/vd 发展/vn]/nz 、/w 加快/v 发展/vn 、/w 率先/d 发展/vn ，/w 基础设施/gi 明显/a 改善/v ，/w [墨脱/nz 公路/n]/nz [全线/n 通车/vi]/nz ，/w 拉林/nrf [高等级/b 公路/n]/nz 全面/ad 开工/vi ，/w 产业/n 发展/vn 呈现/v 出/vf “/w [一/d 县/n]/mq 一/m 产/v ”/w 的/ude1 发展/vn 格局/n ，/w 特别/d 是/vshi 波密/ns 天麻/n 、/w 郎/ng 县/n 辣椒/nf 、/w 米/q 林/ng 苹果/nf 和/cc [生态/n 旅游/vn]/nz 等/udeng [特色/n 产业/n]/nz 发展/v 势头/n 良好/a ，/w 走出/v 了/ule 一条/mq 具有/v 西藏/ns 特点/n 、/w 符合/v 林芝/ns 实际/n 的/ude1 产业/n 发展/v 路子/n 。/w 2014年/t 是/vshi [林芝/ns 地区/n]/ns 实现/v [跨越式/b 发展/vn]/nz 和/cc 长治久安/n ，/w 率先/d 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz 的/ude1 关键/n 一年/mq 。/w 
吴英杰/nr 指出/v ，/w 要/v [正确/a 处理/vn]/nz 好/a 发展/vn 与/cc 稳定/an 的/ude1 关系/n ；/w [正确/a 处理/vn]/nz 好/a [城镇化/vn 建设/vn]/nz 与/cc [新农村/nz 建设/vn]/nz 的/ude1 关系/n ；/w [正确/a 处理/vn]/nz 好/a 上/f 大/a 项目/n 和/cc 改善/v 基层/n 条件/n 的/ude1 关系/n ；/w [正确/a 处理/vn]/nz 好/a 中央/n 关心/v 、/w 全国/n 支援/v 和/cc 老百姓/n 自力更生/vl 、/w 艰苦奋斗/vl 的/ude1 关系/n ；/w [正确/a 处理/vn]/nz 好/a 发展/vn 与/cc 环境保护/gg 的/ude1 关系/n 。/w 
吴英杰/nr 指出/v ，/w 由于/p 林芝/ns 气候/n [交通/n 条件/n]/nz 优越/a ，/w 城市/n 发展/vn 迅速/ad ，/w 基础设施/gi 日益/d 完备/a ，/w 功能/n 日趋/d 齐全/a ，/w 具备/v 发展/vn 房地产/n 也/d 的/ude1 条件/n 。/w [林芝/ns 地委/nis]/nt 、/w 行署/nis 要/v 按照/p 中央/n 、/w 自治区/n [有关/vn 政策/n]/nz 要求/n ，/w 结合/v 地区/n 实际/n ，/w 认真/ad 研究/vn 制定/v 加快/vn 房地产/n 也/d 发展/vn 的/ude1 [具体/a 办法/n]/nz ，/w 充分/ad 利用/v [市场/n 配置/vn]/nz 资源/n ，/w 有效/a 拉动/v 住房/n 消费/vn ，/w 促进/v [经济/n 增长/v]/nz 。/w （/w 张雪雄/nr ）/w 
