岁寒/nz 时节/n 闻春暖/nr －/w －/w [第/m 12/m 届/q]/mq 西藏/ns 林芝/ns 桃花/n [文化/n 旅游/vn]/nz 节/q [3/m 月底/t]/mq 开幕/vi 
新华网/nz 拉萨/ns １月１３日/t 电/n （/w 记者/nnt 许万虎/nr 、/w 文涛/nr ）/w 记者/nnt １３日/t 从/p [西藏/ns 林芝/ns 地区/n 旅游局/nis]/nt 获悉/v ，/w 以/p “/w 相约/v 林芝/ns ，/w 寻访/v 美丽/a 中国/ns 最/d 美/b 春天/t ”/w 为/p 主题/n 的/ude1 [第/m １２/m 届/q]/mq 林芝/ns 桃花/n [文化/n 旅游/vn]/nz 节/q 将/d 于/p 今年/t ３月２６日/t 在/p 林芝县/ns 嘎拉村/ns 盛大/b 开幕/vi ，/w 届时/d 海内外/s 游客/n 可/v 一览/n “/w 雪域/n 桃花源/ns ”/w 的/ude1 花/n 海/n 盛宴/n 。/w 
每逢/v 春季/t ，/w [林芝/ns 地区/n]/ns 的/ude1 桃花/n 相错/nz 承接/v 、/w 此起彼伏/vl ，/w 犹如/v 一片/mq 粉红/b 的/ude1 海洋/n 。/w 次第/d 盛放/nz 的/ude1 桃花/n 由/p 林芝/ns 波密县/ns 伊始/vi ，/w 遍及/v 林芝/ns 各县/r ，/w 桃花季/nz 从/p ３月/t 上旬/t 持续/vd 到/v ５月/t 中旬/t 。/w 
[林芝/ns 地区/n 旅游局/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 仲爱荣/nr 介绍/v ，/w 今年/t 桃花节/nz 期间/f ，/w 主办方/nz 将/d 邀请/v 歌手/nnt 央/vg 吉玛/nrf 助阵/vi ，/w 上演/v “/w 工布/nz 王/n 迎娶/v 新娘/n 原生态/n 实景/n 歌舞剧/n ”/w ，/w 并/cc 启动/v [线/n 上/f 活动/vn]/nz “/w [桃花/n 仙子/n]/nz ”/w 及/cc “/w [爱神/n 之/uzhi 箭/n]/nz ”/w 评选/vn 大赛/vn ，/w 帮/v 网友/n 秀出/nz 心中/s 的/ude1 “/w 林芝/ns 情结/n ”/w 或/c “/w [爱情/n 宣言/n]/nz ”/w 。/w 此外/c ，/w [节日/n 期间/f]/nz ，/w 内地/n 眼科/nit 专家/nnt 还/d 将/d 为/p 林芝/ns 藏/v 区/n 的/ude1 白内障/nhd 患者/n 进行/vn 爱心/n 义诊/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 在/p 林芝/ns 观赏/v 桃花/n ，/w 有/vyou 两条/mq 精华/n 路线/n 可供/v 游客/n 选择/v ：/w 沿/p [３１８/m 国道/n]/mq 途径/n 通麦/nz 进入/v 波密县/ns 桃花沟/nz ，/w 到达/v 林芝县/ns 后/f ，/w 沿/p 嘎/o 拉/v 桃花村/ns 至/p [工布/nz 江达县/ns]/ns 拉鲁村/ns 观赏/v ；/w 沿/p ３０６/m 省道/n 途径/n 米林县/ns 索松村/ns 、/w 米/q 林/ng 机场/nis 、/w 大峡谷/nz 至/p 朗县/ns 洞/n 嘎/o 卓村/ns 观赏/v 。/w 
