公路/n 通车/vi 打开/v 沿途/d 农村/n “/w 致富/vi 门/n ”/w 
墨脱/nz 产/v 蜜柚/n 不久/d 就/d 能/v 吃/v 到/v 了/ule 
来自/v 墨脱镇/ns 米日村/ns 的/ude1 人大代表/nnt 尼玛/nrf 是/vshi 村/n 党支部/nis 书记/nnt 兼/v [村委会/nis 主任/nnt]/nnt 。/w 他/rr 向/p 记者/nnt 展示/v 着/uzhe 自己/rr 漂亮/a 的/ude1 [门巴族/ns 服饰/n]/nz ，/w 自豪/a 地/ude2 向/p 记者/nnt 介绍/v 门巴族/ns 的/ude1 历史/n ：/w “/w [墨脱/nz 公路/n]/nz 的/ude1 通车/vn ，/w 改变/v 了/ule 我们/rr 村/n 的/ude1 历史/n 和/cc 命运/n 。/w 我/rr 这次/r 递交/v 的/ude1 议案/n 就是/v 希望/vn 政府/nis 能够/v 加速/vn 开发/vn 我们/rr 村/n 的/ude1 [旅游/vn 景点/n]/nz ，/w 让/v 我们/rr 村/n [38/m 户/q]/mq [180/m 名/q]/mq 村民/n 通过/p 开/v 家庭旅馆/nis 等/udeng 方式/n 赶紧/d 吃/v 上/f ‘/w 旅游/vn 饭/n ’/w 。/w ”/w 
除了/p “/w 旅游/vn 饭/n ”/w ，/w 村里/n 也/d 积极/ad 寻找/v 着/uzhe 其他/rzv 致富/vi 门路/n 。/w “/w 因为/c 知道/v [墨脱/nz 公路/n]/nz 要/v 修建/vn ，/w 所以/c 早/a 在/p 2011年/t 我们/rr 村/n 就/d 开始/v 试验/vn 种植/v 蜜柚/n ，/w 现在/t 看来/v 长势/n 不错/a ，/w 蜜柚/n 一般/ad 3年/t 开始/v 挂果/vn ，/w 所以/c 今年/t 拉萨市/ns 场上/s 就/d 可能/v 有/vyou 我们/rr 村/n 种植/vn 的/ude1 蜜柚/n 了/ule 。/w 今年/t 我们/rr 还/d 将/d 开发/vn [100/m 亩/q]/mq 土地/n 种植/v 蜜柚/n ，/w 同时/c 会/v 选派/vn 两位/mq 年轻人/n 去/vf 福建/ns 等/udeng 地/ude2 学习/v 后期/f 管理/vn 等/udeng 技术/n ，/w 相信/v 我们/rr 的/ude1 蜜柚/n 会/v 给/p 老百姓/n 带来/v 甜头/n 。/w 希望/v 以后/f 全区/n 各地/rzs 都/d 可以/v 买/v 到/v 米日村/ns 蜜柚/n ”/w 。/w 尼玛/nrf 乐呵呵/z 地/ude2 说/v 。/w (/w 记者/nnt 麦朵/nr )/w 
