人民网/nz 上海/ns 1月13日/t 电/n （/w 沈文敏/nr 、/w 岑志连/nr ）/w 近年来/dl ，/w 我国/n 青少年/n 患/v 糖尿病/nhd 现象/n 越来越/d 普遍/ad ，/w 其中/rz 不少/m 是/vshi 属于/v [基因/n 突变/vi]/nz 引起/v 的/ude1 青少年/n 成人/n 型/k 糖尿病/nhd （/w 简称/v MODY/x 型/k 糖尿病/nhd ）/w 。/w 近日/t ，/w 由/p [上海/ns 交通/n 大学/nis 第六/m 人民/n 医院/nis]/nt 、/w [上海市/ns 糖尿病/nhd 研究所/nis]/nt 副所长/nnt 刘丽梅/nr 教授/nnt 领衔/vd 的/ude1 课题组/nis ，/w 经过/p [十几/m 年/qt]/mq 不懈/z 的/ude1 努力/ad ，/w 在/p MODY/x 型/k 糖尿病/nhd 研究/v 领域/n 取得/v 重大/a 突破性/n 进展/vn ，/w 并/cc 在/p 世界/n 上/f 率先/d 发现/v 并/cc 找到/v 了/ule 这种/r 由/p [基因/n 突变/vi]/nz 而/cc 引发/v “/w 青少年/n 成人/n 型/k 糖尿病/nhd ”/w 的/ude1 中国/ns 式/k 致病/vn 基因/n 。/w 
“/w 首/q 个/q 中国/ns MODY/x 致病/vn 基因/n ”/w 的/ude1 发现/vn ，/w 为/p 开展/v 中国/ns 以及/cc 亚洲/ns 人群/n MODY/x 型/k 糖尿病/nhd 的/ude1 基因诊断/gb 和/cc 个性化/vn 药物/n [靶向/nz 治疗/vn]/nz ，/w 寻找/v 到/v “/w [一击/v 致命/vi]/nz ”/w 的/ude1 关键/n 靶心/nz 。/w 
最新/a 糖尿病/nhd 流行病学/gb 研究/v 结果/n 提出/v ，/w 中国/ns 糖尿病/nhd 患病率/n 不断/d 上升/vi (/w 9.7%-11/m ./w 6%/m )/w ，/w 人数/n 已/d 达/v [1/m ./w 19/m 个/q]/mq [亿/m 以上/f]/mq ，/w 位居/v [世界/n 第一/m]/nz 。/w 其中/rz 一个/mq 显著/ad 的/ude1 特点/n 是/vshi 近/a 5年/t [中国/ns 青少年/n]/nz 糖尿病/nhd （/w MODY/x ）/w 发病率/n 呈/v 加倍/d 增长/v 的/ude1 态势/n 。/w 如果/c 以/p 中国/ns 最新/a [流行/v 病学/nz 调查/vn]/nz 发布/v 的/ude1 糖尿病/nhd 患病/vi 人数/n 为/p 1.19亿/m 、/w 而/cc MODY/x 的/ude1 患病率/n 为/p 1-2%/m 计算/v ，/w 中国/ns 的/ude1 MODY/x 人数/n 已经/d 超过/v 百万/m 。/w 意味着/v 在/p 只有/c 通过/p DNA/x 检测/v 才能/n 确定/v MODY/x 诊断/vn 与/cc 分/qt 型/k 的/ude1 今天/t ，/w 上/f 百万/m 的/ude1 中国/ns MODY/x 型/k 糖尿病/nhd 病人/n 尚未/d 得到/v 取决于/v 基因诊断/gb 结果/n 的/ude1 [个体化/vn 治疗/vn]/nz ，/w 而/cc 他们/rr 的/ude1 家族/n 亲属/n 也/d 因/p 得不到/v 正确/a 的/ude1 遗传信息/gb 而/cc 暴露/v 于/p 日益/d 增高/vi 的/ude1 糖尿病/nhd 风险/n 之中/f 。/w 因此/c ，/w MODY/x 防治/v 形势/n 十分/d 严峻/a 。/w 
MODY/x 型/k 糖尿病/nhd 是/vshi 由于/p [基因/n 突变/vi]/nz 引发/v 的/ude1 ，/w 因此/c ，/w 基因诊断/gb 已经/d 成为/v 欧美/n 等/udeng 发达国家/n 诊断/vn 该/rz 类型/n 糖尿病/nhd 的/ude1 主要/b 手段/n 。/w 外国/n 科学家/nnt 已经/d 发现/v 了/ule [6/m 种/q]/mq MODY3/x 型/k 糖尿病/nhd 的/ude1 致病/vn 基因/n 。/w 十分/d 遗憾/a 的/ude1 是/vshi ，/w 这/rzv [6/m 种/q]/mq 致病/vn 基因/n 广泛/a 分布/vi 于/p 欧洲/ns MODY/x 糖尿病/nhd 人群/n 中/f ，/w 却/d 几乎/d 在/p 中国/ns 人群/n 中/f 找/v 不到/v 。/w 这/rzv 说明/v [特殊/a 类型/n 糖尿病/nhd]/nz 的/ude1 发病/vn 基因/n 存在/v 显著/ad 种族/n 差异/n ，/w 直接/ad 拿来/vf 国外/s [研究/vn 成果/n]/nz 治/v 不/d 了/ule “/w 中国/ns 病/n ”/w ，/w 必须/d 寻找/v 中国人/n 自己/rr 的/ude1 致病/vn 基因/n ，/w 解决/v 基因诊断/gb 与/cc 分/qt 型/k ，/w 才能/n 实现/v 个体化/vn 药物/n [靶向/nz 治疗/vn]/nz 的/ude1 [转化/v 医学/n]/nz ，/w 并/cc 为/p 其/rz 家属/n 提供/v 遗传/vn 风险评估/gi 与/cc 咨询/vn 。/w 
而/cc 之前/f 没有/v 基因诊断/gb ，/w 光/n 靠/v 医生/nnt 根据/p 经验/n 判断/v ，/w 常常/d 会/v 出现/vn 错误/n 的/ude1 诊断/vn ，/w 也/d 就是/v 误诊/vi 或/c 漏诊/nz 。/w 例如/v 一些/mq 青少年/n 发病/vn 的/ude1 MODY/x 型/k 糖尿病/nhd 只/d 需要/v 配合/vn [饮食/n 治疗/vn]/nz 并/cc 多/a 运动/vn 就/d 可/v [有效/a 控制/vn]/nz 血糖/n ，/w 但/c 缺少/v 基因诊断/gb 如果/c 误/v 以为/v 是/vshi [1/m 型/k]/mq 糖尿病/nhd ，/w 进行/vn [胰岛素/n 治疗/vn]/nz ，/w 就/d 会/v 造成/v 低血糖/nhd 等/udeng 不必要/a 的/ude1 伤害/vn 。/w 
经过/p [十几/m 年/qt]/mq 的/ude1 努力/ad ，/w 在/p 现任/v 所长/nnt 贾伟平/nr 教授/nnt 和/cc 名誉/n 所长/nnt 项坤三/nr 院士/nnt 的/ude1 领导/n 和/cc 支持/v 下/f ，/w 刘丽梅/nr 教授/nnt 的/ude1 课题组/nis ，/w 在/p 世界/n 上/f 率先/d 发现/v 并/cc 找到/v 了/ule MODY/x 型/k 糖尿病/nhd 的/ude1 “/w 首/q 个/q 中国/ns 基因/n ”/w ，/w 即/v KCNJ11/x 基因/n 。/w 用/p 详实/a 的/ude1 数据/n 证实/v 了/ule 刘丽梅/nr 教授/nnt 提出/v 的/ude1 、/w 长期/d 困扰/v 中国/ns 研究者/nnt 的/ude1 、/w 中国人/n MODY/x 型/k 糖尿病/nhd 的/ude1 MODY/x -/w X/x 基因/n 之一/rz 是/vshi 编码/n 胰岛/n β/x 细胞/n 钾离子通道/gb Kir6/x ./w 2/m 蛋白/n 的/ude1 KCNJ11/x 致病/vn 基因/n 的/ude1 假说/n 。/w 
因为/c MODY/x 型/k 糖尿病/nhd 具有/v 一定/b 遗传性/n ，/w 刘丽梅/nr 教授/nnt 提醒/v ，/w 如果/c 具有/v 糖尿病/nhd 家族史/nz ，/w 就要/d 多/a 加/v 警惕/vn ，/w 注意/v 饮食/n ，/w 多/a 运动/vn ，/w 成年/vn 后/f 定期/d 做/v 血糖/n 检测/vn 和/cc 随访/v ，/w 做到/v 早/a 发现/v 、/w 早/a 诊断/vn 、/w 早/a 治疗/vn 。/w 
目前/t ，/w 刘丽梅/nr 教授/nnt 的/ude1 课题组/nis 面向/v 全国/n ，/w 接受/v 各地/rzs 的/ude1 MODY/x 型/k [糖尿病/nhd 患者/n]/nz 及其/cc 家族/n 的/ude1 遗传咨询/gb ，/w 并且/c 可以/v 为/p 部分/n 患者/n 免费/vd 进行/vn MODY/x 基因诊断/gb ，/w 为/p 患者/n 优化/v 的/ude1 [个体化/vn 治疗/vn]/nz 提供/v 最佳/z 方案/n 。/w 
