中新网/nz 香格里拉/ns 1月13日/t 电/n (/w 赵静/nr 和晓莹/nr )/w 11日/t 凌晨/t 1点37分/t ，/w 香格里拉/ns 古城/n 发生/v 大火/n ，/w 焚毁/v 古城/n 中/f 百余/mq 建筑/n ，/w 经济/n 损失/n 无可/d 估量/v 。/w 人们/n 在/p 惋惜/a 这样/rzv 一座/mq 集/q 区域/n [民族/n 风情/n]/nz 、/w [传统/n 文化/n]/nz 、/w 特色/n 建筑/n 于/p 一体/n 的/ude1 历史/n 名城/n 毁于一旦/vl 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 在/p 纷纷/d 质疑/vn 一把/mq 火/n 何以/d 烧掉/nz [半/m 座/q]/mq 城/n 。/w 
“/w 当时/t 我们/rr 去/vf 救火/vi ，/w 消防栓/n 没有/v 水/n ，/w 全/a 靠/v 消防车/n 从/p 距离/n 这里/rzs [一/d 公里/q]/mq 左右/f 的/ude1 龙潭/ns 吸/v 过来/vf 的/ude1 。/w ”/w 亲历/v 此次/rz 大火/n 的/ude1 受灾/vn 民众/n 金森/nrf 介绍/v 。/w 
由于/p 救火/vi 时/ng 消防栓/n 无/v 水/n ，/w 拖延/v 救援/vn ，/w 火势/n 也/d 无法/v 在/p 短时间/nz 内/f 得到/v 控制/vn ，/w 大火/n 烧/vi 至/p 当日/t 下午四/t 点/qt 多/a 才/d 被/pbei 全部/m 扑灭/v 。/w 对于/p 此事/r ，/w [迪庆州/ns 公安/n 消防/b 支队/nis]/nt 支队长/nnt 陈天昌/nr 则/d 回应/vn 称/v ，/w “/w 主要/b 是/vshi 消防栓/n 水/n 口/n 结冰/vi ，/w [这个/rz 问题/n]/nz 古城/n 管委会/nis 向/p 我们/rr 就/d 报告/n 过/uguo 。/w ”/w 
“/w 关于/p 这个/rz 消防栓/n 没有/v 水/n 的/ude1 问题/n ，/w 我们/rr 还要/d 进一步/d 做/v 测试/vn 。/w 并/cc 进行/vn 全面/ad 的/ude1 客观/a 的/ude1 深入/ad 的/ude1 调查/vn 。/w ”/w 陈天昌/nr 表示/v 。/w 
这场/r 大火/n 烧掉/nz 了/ule 香格里拉/ns 古城/n 的/ude1 记忆/n ，/w 惋惜/a 之/uzhi 余/ng ，/w 也/d 提醒/v 现有/vn 的/ude1 古城/n 与/cc [传统/n 文化/n]/nz 风景区/n ，/w 消防/b 问题/n 应该/v 加强/vn 。/w 以/p 避免/v 此类/r 灾难/n 再次/d 发生/v ，/w 烧掉/nz 民众/n 对/p [城市/n 管理/vn]/nz 的/ude1 信心/n 。/w (/w 完/vi )/w 
