宗教界/n 小组/nis 讨论/v 中/f 多次/mq 关注/v [社会/n 问题/n]/nz 摄影/vn ：/w 张丽娜/nr 
在/p [西藏/ns 政协/nis 会议/n 宗教界/n 小组/nis]/nt 讨论/v 中/f ，/w 委员/nnt 们/k 除了/p 讨论/v 寺庙/n 修缮/vn 保护/vn 、/w 僧尼/nnd 的/ude1 素质/n 提升/v 培训/vn 等/udeng 问题/n 外/f ，/w 关注/v 点/qt 同时/c 也/d 包含/v 很多/m [社会/n 问题/n]/nz 。/w 
政协/nis 委员/nnt 旺/a 秋/tg 在/p 十届/mq [政协/nis 会议/n]/nz 两次/mq 的/ude1 参会/vn 议会/n 中/f 都/d 提到/v 了/ule 儿童/n 、/w 教育/vn 的/ude1 问题/n 。/w “/w 我/rr 非常/d 关心/v 西藏/ns 农牧区/n 的/ude1 孩子/n 和/cc 他们/rr 的/ude1 受/v 教育/vn 问题/n ，/w 去年/t 提到/v 的/ude1 乡村/n 幼儿园/nis 建设/vn 已经/d 得到/v 了/ule 答复/vn 我/rr 很/d 高兴/a 。/w 这些/rz 孩子/n 都/d 是/vshi 我们/rr 西藏/ns 的/ude1 未来/t ，/w 所以/c 应该/v 给/p 他们/rr 更多/ad 的/ude1 关怀/vn 。/w ”/w 
来自/v 宗教界/n 的/ude1 政协/nis 委员/nnt 正在/d 认真/ad 参阅/v 会议/n 资料/n 摄影/vn ：/w 张丽娜/nr 
政协/nis 委员/nnt 白玛/nr 桑巴瓦/nrf 在/p 讨论/v 中/f 不断/d 关注/v [西藏/ns 旅游/vn]/nz 的/ude1 健康/a 发展/vn ，/w 他/rr 提出/v ，/w “/w 我们/rr 应该/v 加大/v [旅游/vn 开发/vn]/nz 力度/n ，/w 继承/v 和/cc 发展/v [民俗/n 文化/n]/nz ，/w 同时/c 要/v 注重/v [旅游/vn 开发/vn]/nz 和/cc [生态/n 保护/vn]/nz 间/f 的/ude1 关系/n 。/w ”/w 
讨论/v 中/f ，/w [生态/n 环境/n]/nz 的/ude1 问题/n 多次/mq 被/pbei 提出/v ，/w “/w 我们/rr 应该/v 加强/vn 西藏/ns [生态/n 环境/n]/nz 保护/vn ，/w 强化/v [环境/n 建设/vn]/nz ，/w 保护/vn 好/a 西藏/ns 的/ude1 [碧水/n 蓝天/n]/nz 。/w ”/w 政协/nis 委员/nnt 白玛/nr 贡觉/ns 说/v 。/w 
