2012/m [中央/n 一号/mq 文件/n]/nz 聚焦/vi [农业/n 科技/n]/nz ，/w 明确/a 提出/v 了/ule “/w [农业/n 科技/n]/nz 是/vshi 确保/v 国家/n [粮食/nf 安全/an]/nz 的/ude1 基础/n 支撑/v ，/w 是/vshi 突破/v [资源/n 环境/n]/nz 约束/vn 的/ude1 必然/d 选择/v ，/w 是/vshi 加快/v [现代/ntc 农业/n 建设/vn]/nz 的/ude1 决定/vn 力量/n ”/w 。/w [西藏自治区/ns 党委/nis]/nt 也/d 专门/d 出台/vi [8/m 号/q]/mq 文件/n ，/w 重点/n 加强/v [新形势/nz 下/f]/nz 的/ude1 农牧/n 科技/n 工作/vn 。/w 
1月9日/t ，/w 政协/nis [第/m 十届/mq]/mq [西藏自治区/ns 委员会/nis]/nt 第二次/mq 会议/n 上/f ，/w 农牧/n 科技/n 成为/v 一个/mq [热点/n 话题/n]/nz ，/w 在/p 发言/vi 的/ude1 [12/m 个/q]/mq 委员/nnt 中/f ，/w 有/vyou 两位/mq 委员/nnt 不约而同/dl 地/ude2 对/p 西藏/ns 农牧/n 科技/n 的/ude1 发展/vn 建言/nz 献策/vi ，/w 而/cc 两位/mq 委员/nnt 又/d 同时/c 谈到/v 了/ule 农牧/n 科技/n 发展/vn 中/f 人才/n 的/ude1 问题/n 。/w 
[西藏自治区/ns 农科院/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 杜杰/nr 委员/nnt 在/p 发言/vi 中/f 指出/v ，/w 西藏/ns 在/p 农牧业/n 生产/v [技术/n 水平/n]/nz 和/cc 农牧民/n 科技/n 应用/v 水平/n 明显/a 偏低/d 、/w 特色/n [农畜/n 产品/n]/nz 的/ude1 [科技/n 含量/n]/nz 不/d 高/a 的/ude1 情况下/nz ，/w [迫切/ad 需要/v]/nz 依靠/v [科技/n 进步/vn]/nz 与/cc 创新/vi ；/w 在/p 加快/v 转变/vn 农牧业/n 发展/v 方式/n 和/cc 推进/vi 农牧区/n [经济/n 社会/n]/nz [跨越式/b 发展/vn]/nz 的/ude1 进程/n 中/f ，/w 特色/n 农牧业/n 增效/v 和/cc 农牧民/n 增收/v 对/p 科技/n 的/ude1 需求/n 异常/a 强烈/a ；/w 大幅度/d 提高/v 粮油/n 单产/n 、/w 大力/d 挖掘/v 畜牧业/n 生产/v 潜力/n 、/w 高效/b 利用/v 特色/n 农牧业/n 资源/n 和/cc [大力/d 发展/vn]/nz 特色/n [农畜/n 产品/n]/nz 加工业/n ，/w 都/d [迫切/ad 需要/v]/nz 农牧/n 科技/n 的/ude1 强有力/bl 支撑/v 。/w 
在/p 杜杰/nr 委员/nnt 看来/v ，/w 推进/vi 西藏/ns 农牧/n 科技/n [跨越式/b 发展/vn]/nz 面临/v [三/m 个/q]/mq 主要/b 的/ude1 问题/n ：/w 受/v 高原/n [生态/n 环境/n]/nz 和/cc 特殊/a [气候/n 影响/vn]/nz 而/cc 形成/v 的/ude1 艰苦/a 的/ude1 生活/vn 条件/n ，/w 缺乏/v 吸引/v 高端/nz 人才/n 的/ude1 [具体/a 措施/n]/nz 和/cc 有效/a 办法/n ，/w 导致/v [创新/vi 型/k 人才/n]/nz 匮乏/vi 成为/v 最/d 明显/a 的/ude1 “/w 短板/nz ”/w ；/w 产/v 研/v 用/p 结合/v 不/d 紧密/ad 成为/v 最大/gm 的/ude1 “/w 症结/n ”/w 。/w 据统计/nz ，/w 在/p 西藏/ns ，/w 科技/n 对/p 农牧业/n 的/ude1 贡献率/n 仅/d 40％/m ，/w 远远/d 低于/v 全国/n [平均/a 水平/n]/nz ；/w 体制/n 机制/n 乏力/a 成为/v 最/d 突出/a 的/ude1 “/w 障碍/n ”/w 。/w 导致/v [科技/n 创新/vi]/nz 效率/n 低下/a 和/cc 科研/n 质量/n 不/d 高/a 的/ude1 [主要/b 原因/n]/nz 是/vshi 严重/a 缺乏/v 吸引/v 人才/n 和/cc [留住/v 人才/n]/nz 的/ude1 [激励/vn 机制/n]/nz 和/cc 加速/vi [科技/n 成果/n 转化/v]/nz 的/ude1 联合/vn 协作/vn 机制/n ，/w 更/d 缺乏/v 鼓励/vn [科技/n 人员/n]/nnt 攻坚/vn 克难/nz 、/w 勇攀高峰/nz 的/ude1 有效/a [激励/vn 机制/n]/nz 。/w 而/cc 这些/rz 都/d 严重/a 制约/vn 了/ule [西藏自治区/ns 农牧/n 科/n]/nt 技/ng 的/ude1 创新/vn 与/cc 进步/vn 。/w 
杜杰/nr 委员/nnt 建议/n ，/w 加强/v 人才/n 的/ude1 引进/vn 和/cc 培养/v 、/w 加大/v [资金/n 投入/v]/nz 力度/n 、/w 加快/v 创新/vn [激励/vn 机制/n]/nz 、/w 加快/v 创新/vn 改善/v 条件/n 是/vshi 促进/v 西藏/ns 农牧/n 科技/n 发展/vn 的/ude1 [有力/a 措施/n]/nz 。/w 
拉萨市/ns [太阳能/n 研究所/nis]/nit 高级工程师/nnt 唐昭华/nr 委员/nnt 也/d [非常/d 关注/v]/nz 西藏/ns 农牧/n 科技/n 的/ude1 创新/vn 与/cc 进步/vn ，/w 唐昭华/nr 委员/nnt 认为/v ，/w 继续/v 坚持/v 农牧/n 科技/n 作为/p 农牧业/n 工作/vn 的/ude1 重点/n ，/w 把/pba 农牧业/n 科研/n 投入/v 放在/v 优先/vn 位置/n 是/vshi 基础/n 。/w 
唐昭华/nr 委员/nnt 建议/n ，/w 应/v 建立/vn 完善/v 区/n 、/w 地/ude2 （/w 市/n ）/w 、/w 县/n 、/w 乡/n （/w 镇/n ）/w 的/ude1 现代/ntc 农牧业/n [科技/n 管理/vn]/nz 机构/n ，/w 进一步/d 明确/a 和/cc 强化/v [工作/vn 职能/n]/nz 、/w [机构/n 设置/v]/nz ，/w 充实/v [科技/n 管理/vn]/nz 干部/nnt 和/cc [技术/n 人员/n]/nnt ，/w 改善/v 工作/vn 生活/vn 条件/n 和/cc 待遇/n ，/w 发挥/v 基层/n 科技/n 部门/n 在/p 推广/v 农业/n 新品种/n 、/w [技术/n 引进/v]/nz 应用/vn 、/w [科技/n 成果/n 转化/v]/nz 、/w 科普/b 宣传/vn 等/udeng 工作/vn 中/f 的/ude1 作用/n ；/w 坚持/v “/w 用/p 好/a 现有/v 人才/n 、/w 稳住/v 关键/n 人才/n 、/w 引进/v 急需/vn 人才/n 、/w 培养/v 未来/t 人才/n ”/w 的/ude1 原则/n ，/w 加强/v 农牧/n [科技/n 创新/vi]/nz [团队/n 建设/vn]/nz ；/w 建立/v “/w 五/m 联动/vn ”/w 科技/n 服务/v 体系/n ，/w 按照/p “/w 实际/n 、/w 实用/a 、/w 实效/n ”/w 的/ude1 原则/n ，/w 探索/v 、/w 总结/v 和/cc 推广/vn “/w [农业/n 龙头/n 企业/n]/nz 带动/v 农户/n ，/w [专业/n 技术/n]/nz 协会/nis 带动/v 农户/n ，/w 专业/n 合作社/nis 带动/v 农户/n ，/w 专业/n 大户/n 带动/v 农户/n ，/w [科技/n 特派员/nnt]/nz 带动/v 农户/n ”/w 的/ude1 “/w 五/m 联动/vn ”/w 的/ude1 科技/n 联动/vn 服务/v 方式/n ，/w 加快/v 普及/vn 农村/n 先进/a [实用/a 技术/n]/nz 的/ude1 步伐/n ，/w 促进/v 农牧/n 生产方式/n 向/p 依靠/v [科技/n 进步/vn]/nz 和/cc 提高/v 劳动者/n 素质/n 的/ude1 方向/n 转变/v 。/w 
在/p 政协/nis [第/m 十届/mq]/mq [西藏自治区/ns 委员会/nis]/nt 第二次/mq 会议/n 上/f ，/w 西藏自治区/ns 有关/v 领导/n 对于/p 西藏/ns 的/ude1 农牧业/n 发展/vn 也/d 相当/d 重视/v ，/w 在/p 1月8日/t 下午/t 的/ude1 农业/n 界/n 委员/nnt 分组/vn 讨论/v 上/f ，/w [西藏自治区/ns 党委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 人大/nis 主任/nnt 白玛赤林/nrf ，/w 西藏自治区/ns 副主席/nnt 坚/ng 参/vg ，/w [西藏自治区/ns 政协/nis]/nt 副主席/nnt 李素芝/nr 均/d 参加/v 了/ule 小组/nis 讨论/v ，/w 认真/ad 听取/v 了/ule 委员/nnt 的/ude1 [意见/n 建议/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 张雪雄/nr ）/w 
