原/b 题/n ：/w [西藏/ns 人大/nis]/nto 今年/t 首次/m 听取/v [反贪/vn 报告/n]/nz 
记者/nnt 12日/t 从/p [西藏自治区/ns 十届/mq 人大/nis]/nt [二/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f 获悉/v ，/w 今年/t [西藏/ns 人大常委会/nis]/nt 将/d 听取/v 并/cc 审议/v 反贪污/nz 贿赂/v 工作/vn [情况/n 报告/n]/nz 。/w 这/rzv 在/p [西藏/ns 人大/nis]/nto 历史/n 上/f 是/vshi 首次/m 。/w 
1月11日/t ，/w [西藏/ns 人大/nis]/nto 主任/nnt 白玛赤林/nrf 代表/nnt 常委会/nis 向/p 大会/n 报告/n 工作/vn 时/ng 谈到/v 今年/t 的/ude1 监督/vn 工作/vn 时/ng 强调/v ，/w [西藏/ns 人大常委会/nis]/nt 以/p 维护/v [人民/n 利益/n]/nz 为/p 出发点/n ，/w 今年/t 将/d 综合/vn 运用/v 多种/m 监督/v 手段/n ，/w 并/cc 新增/v 专题/n 询问/v ，/w 进一步/d 改进/v 监督/vn 工作/vn ，/w 增强/v 监督/vn 工作/vn 的/ude1 针对性/n 和/cc 有效性/n 。/w 
作为/p 对/p “/w 两院/n ”/w 工作/vn 的/ude1 监督/vn ，/w 今年/t 将/d 听取/v 审议/vn [人民/n 陪审员/nnt]/nnt 工作/vn [情况/n 报告/n]/nz 和/cc 反贪污/nz 贿赂/v 工作/vn [情况/n 报告/n]/nz ，/w 促进/v [公正/a 廉洁/a]/nz 司法/n ，/w 维护/v [社会/n 公平/a 正义/n]/nz 。/w 
白玛赤林/nrf 说/v ，/w [西藏/ns 人大常委会/nis]/nt 坚持/v 推进/vn 依法/d 治/v 藏/v ，/w 把/pba 坚持/v [依法/d 治国/vi]/nz 基本/a 方略/n 、/w 维护/v 宪法/n 和/cc [法律/n 权威/n]/nz 作为/p 重要/a 任务/n 。/w 抓住/v 推进/vn 依法/d 治/v 藏/v 、/w 建设/v 法治/n 西藏/ns ，/w 依法/d 行使/v 立法/vn 、/w 监督/vn 、/w 决定/v 、/w 任免/vn 等/udeng 职权/n 。/w （/w 记者/nnt 廖卫华/nr ）/w 
