交流/vn 推进/vi 会/v 现场/s 
[温州/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 陈一新/nr 调研/v [社会/n 力量/n]/nz 办/v 医/ng 
人民网/nz 温州/ns 1月13日/t 电/n 自/p 去年/t 9月14日/t 温州/ns 被/pbei 国务院/nt 确定/v 为/p 全国/n [社会/n 资本/n]/nz 办/v 医/ng 联系点/n 以来/f ，/w 温州市/ns [卫生/an 部门/n]/nz 按照/p 外资/n 、/w 民资/nz 、/w 国资/n “/w 三资/b 齐/a 上/f ”/w 和/cc 营利/vn 、/w 非营利/nz “/w 两类/mq 并举/vi ”/w 的/ude1 原则/n ，/w 积极/ad 稳妥/a 推进/vi 系统性/n 、/w 整体/n 性/ng 综合/vn 改革/vn 。/w 
“/w 温州/ns 的/ude1 这项/r 改革/vn 正在/d 提速/vn ”/w [市/n 卫生局/nis]/nz 社/n 医/ng 办/v 副主任/nnt 潘江波/nr 说/v 。/w 
在/p 潘江波/nr 看来/v ，/w 经过/p 一年/mq 多/a 的/ude1 实践/vn ，/w [政策/n 环境/n]/nz 日渐/d 完善/v ，/w 办/v 医/ng 氛围/n 日趋/d 成熟/a ，/w 办/v 医/ng 成效/n 逐步/d 显现/v 。/w 温州/ns 正在/d 努力/ad 把/pba “/w 全国/n 试点/vn ”/w 办成/v “/w 全国/n 示范/vn ”/w ，/w 为/p 全国/n 推进/vi [社会/n 资本/n]/nz 办/v 医/ng 改革/vn 提供/v 样板/n 。/w 
医疗/n 投资/vn 引资/v 是否/v 出/vf 成效/n ，/w 是/vshi 检验/vn 这项/r 改革/vn 的/ude1 重要/a 依据/n 之一/rz 。/w 一年/mq 来/vf ，/w 温州/ns 签约/vi 项目/n [30/m 个/q]/mq ，/w 协议/n 引进/v [社会/n 办/v 医/ng]/nz 资本/n 近/a [70/m 亿元/q]/mq 。/w 全市/n [14/m 个/q]/mq 首批/n 签约/vi 项目/n 已/d 开工/vi [4/m 个/q]/mq ，/w [温州市/ns 肿瘤/n 医院/nis]/nth 与/cc 国药/n 控股/vn 签订/v [合作/vn 框架/n 协议/n]/nz ，/w [乐清/ns 童/ng 乐/a 医院/nis]/nt 已完成/v 中外合资/n [医疗/n 机构/n]/nz 设置/v 审批/vn ；/w 体检中心/nis 项目/n 土地/n 已/d 落实/v 生态/n 园区/n ；/w 温州/ns 和平/n [国际/n 医院/nis]/nt 二期/b 项目/n 土地/n 已/d 预留/v ；/w [温州/ns 手足/n 外科/nit 医院/nis]/nth [合作/vn 项目/n]/nz 、/w 温州/ns (/w 永嘉/ns )/w [东方/s 医院/nis]/nth 项目/n 正在/d 洽谈/vn 。/w 另外/c ，/w 各县/r (/w 市/n 、/w 区/n )/w 2013年/t 新增/v [13/m 个/q]/mq 项目/n ，/w [11/m 个/q]/mq 已/d 开业/vi 或/c 已/d 设置/v 。/w 
[健康/a 产业/n]/nz 进一步/d 延伸/v ，/w [社会/n 力量/n]/nz 广泛/a 参与/v ，/w 也/d 是/vshi 检验/vn 这项/r 改革/v 成效/n 的/ude1 标准/n 之一/rz 。/w 目前/t ，/w [温州/ns 聚/v 阳/ag 体检/vn 中心/nis]/nt 建设/vn 进展/vn 顺利/ad ，/w 瓯海区/ns 、/w 文成县/ns 的/ude1 养生/vn 项目/n 已/d 初步/d 达成/v 合作/vn 意向/n ；/w [苍南/nz 康复/vn 护理院/nis]/nt 已/d 开业/vi 。/w 温州/ns 还/d 积极/ad 引进/v [台湾/ns 医院/nis]/nt 先进/a 管理/v 经验/n ，/w 实施/v 温/ng 台/q 管理/v [人才/n 培训/vn]/nz 工程/n 和/cc 温/ng 台/q 医院/nis 运营/vn 合作/v 工程/n ，/w [50/m 名/q]/mq 卫/ng 技/ng 人员/n 赴/v [台北/ns 医学/n 大学/nis]/ntu 进修/vn 学习/v ；/w [29/m 人/n]/mq 参加/v [医院/nis 质量/n 管理/vn]/nz 等/udeng 模块/n 培训/vn 和/cc 医技/n 交流/vn 。/w 
改革/v 政策/n 有序/a 落实/v ，/w [公平/a 竞争/vn]/nz 医疗/n 环境/n 逐步形成/v ，/w 各项/r 改革/v 措施/n 加快/v 推出/v ，/w 加快/v 落实/vn 。/w 
去年/t 以来/f ，/w 温州/ns 已/d 落实/v 民办/b 医院/nis [税收/n 优惠/vn 政策/n]/nz ，/w 开展/v 了/ule 投融资/n 改革创新/v ，/w [公共/b 财政/n]/nz 扶持/v 不断/d 加大/v 。/w 温州/ns 还/d 成立/vi 了/ule “/w 市级/b 公办/b 医院/nis 管理中心/nis ”/w ，/w 成功/a 迈出/v 了/ule 公办/b 医院/nis “/w [管/v 办/v 分离/vi]/nz 、/w [政事/n 分开/vi]/nz ”/w 的/ude1 [管理/vn 模式/n]/nz 。/w 一系列/b 创新/vi 之/uzhi 举/v 有效地/nz 营造/v 了/ule [公平/a 竞争/vn]/nz 的/ude1 [外部/f 环境/n]/nz ，/w 促进/v 了/ule 不同/a 举办/v 主体/n 、/w [多种/m 经营/vn]/nz 形式/n [医疗/n 机构/n]/nz 的/ude1 健康/a 发展/vn 。/w 
人才/n 的/ude1 [集聚/vn 效应/n]/nz ，/w 是/vshi 这项/r 改革/vn 取得/v [阶段性/n 成果/n]/nz 的/ude1 标志/n 之一/rz 。/w 一年/mq 来/vf ，/w 温州/ns 大力/d 实施/v 公办/b 医院/nis 帮扶/vn 民办/b 医院/nis ，/w 其中/rz 有/vyou [5/m 家/q]/mq 市级/b 公办/b 医院/nis 与/cc [10/m 家/q]/mq 市级/b 民办/b 医院/nis 建立/v 帮扶/vn 关系/n 。/w 与此同时/c ，/w 市级/b 民办/b 医院/nis 引进/v 了/ule 医学/n [专业/n 人才/n]/nz [99/m 人/n]/mq 。/w [温州/ns 康宁/a 医院/nis]/nth 获得/v 了/ule 国家/n 临床/v 重点/n 专科/n （/w 精神病/nhd ）/w 和/cc [500/m 万元/q]/mq 补助/vn ，/w [温州/ns 手足/n 外科/nit 医院/nis 手外科/nit]/nt 获/v 市级/b [重点/n 学科/n]/nz 。/w 
去年/t 8月27日/t ，/w [浙江省/ns 政府/nis]/nto 在/p 温州/ns 召开/v 了/ule “/w 全省/n [社会/n 力量/n 办学/vn]/nz 、/w 办/v 医/ng 工作/vn 交流/vn 推进/vi 会/v ”/w ，/w 副省长/nnt 郑继伟/nr 对/p 温州/ns 做出/v 了/ule 评价/vn 。/w 他/rr 说/v ：/w 温州/ns 的/ude1 这项/r 改革/vn 非常/d 彻底/ad ，/w 市政府/n 制定/v 出台/vn 了/ule 一系列/b 政策/n ，/w 主要/b 是/vshi “/w 1/m +/w 14/m ”/w 政策/n ，/w 政策/n 配套/vn 齐全/a ，/w 为/p 民办/b 医院/nis 的/ude1 发展/vn 扫清/v 各种/rz 政策/n 障碍/n 并/cc 提供/v 新的/a 政策/n 动力/n 。/w 温州/ns 利用/v 国务院/nt 所/usuo 赋予/v 的/ude1 机遇/n ，/w 敢/v 闯/v 敢/v 试/vn ，/w 敢为人先/vl ，/w 已经/d 显现/v [民营/b 资本/n]/nz 向/p 医疗/n 事业/n 积极/ad 投资/vn 的/ude1 趋势/n ，/w 取得/v 非常/d 好/a 的/ude1 成效/n 。/w （/w 吴逢旭/nr 许文焕/nr ）/w 
