乐清/ns [一/d 中学/nis]/mq 教师/nnt 举报/v 校长/nnt 违规/vn 运作/vn 学校/nis 食堂承包/nf 权/n 
接待/v 时间/n ：/w 2014年01月06日/t 
接待/v 记者/nnt ：/w 项锐/nr 
来访/vi 百姓/n ：/w 温州/ns 市民/n 包/v 先生/n 
[热线/n 电话/n]/nz ：/w 0577-88122223/m 
事由/n ：/w 
包/v 先生/n 是/vshi [温州/ns 乐清市/ns 大荆镇/ns 第三/m 中学/nis]/nt 的/ude1 在职/vn 教师/nnt ，/w 有/vyou 32年/t 的/ude1 教龄/n 。/w 近日/t ，/w 他/rr 向/p 人民网/nz 反映/v ，/w 从/p 2004年/t 开始/v ，/w [大荆镇/ns 第三/m 中学/nis]/nt 的/ude1 食堂/n 及/cc 小卖部/n ，/w 未经/d 公开/ad 招投标/n ，/w 承包/vn 给/p 他人/rr ；/w 而且/c 承包/v 费用/n 及/cc [资金/n 流向/v]/nz ，/w 从未/d 向/p 全校/n 师生/n 公示/n 。/w 
记者/nnt 核实/v ：/w 
1月7日/t 下午/t 1时40分/t ，/w 记者/nnt 在/p [大荆镇/ns 第三/m 中学/nis]/nt 见到/v 了/ule 校长/nnt 仇德全/nr 。/w [校长/nnt 办公室/nis]/nz 内/f ，/w 仇德全/nr 陷/vi 在/p 椅/ng 内/f ，/w 脑袋/n 歪向/nz 左侧/f ，/w 正在/d 打鼾/vi 。/w 
在/p [第一/m 节/q]/mq 下课/vi 铃声/n 响/v 后/f ，/w 记者/nnt 再次/d 来到/v [校长/nnt 办公室/nis]/nz ，/w 仇德全/nr 已经/d 醒来/vi 。/w 
听/v 明/ag 来意/n 后/f ，/w 仇德全/nr 多次/mq 拒绝/v 正面/b 采访/v ，/w “/w 我/rr 书面/b 回答/v 你们/rr 吧/y ”/w 。/w 
他/rr 双手/n 盖住/v 脸部/n ，/w 摩擦/vn 着/uzhe ，/w 解释/v 说/v ：/w “/w 我/rr 妈妈/n 昨晚/t 生病/vi ，/w 我/rr 一夜/mq 没/d 睡/v ，/w 现在/t 一下子/mq 集中/v 不/d 了/ule 精力/n ，/w 很多/m 事情/n 回忆/v 不/d 起来/vf 。/w ”/w 
他/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 包/v 先生/n 反映/v 的/ude1 问题/n ，/w [乐清市/ns 教育局/nis 监察室/n]/nt 已/d 作出/v [调查/vn 报告/n]/nz 。/w 
根据/p [乐清市/ns 教育局/nis]/nto 的/ude1 [调查/vn 报告/n]/nz 显示/v ，/w 从/p 2004年/t 开始/v ，/w [大荆镇/ns 第三/m 中学/nis]/nt 的/ude1 食堂/n ，/w 已/d 历经/v [四/m 个/q]/mq 承包人/n 。/w 
前/f 两位/mq 承包人/n 在/p 学校/nis 不/d 收取/v 承包费/n 的/ude1 情况下/nz ，/w 还是/c “/w 无法/v 经营/vn 下去/vf ”/w 。/w 
[第三/m 位/q]/mq 承包人/n 是/vshi [学校/nis 领导/n]/nnt 的/ude1 一位/mq 家属/n ，/w 当时/t 是/vshi 2005年/t ，/w 学生/nnt 有/vyou [780/m 人/n]/mq ，/w 学校/nis 在/p 给予/vn 承包人/n 每月/r [500/m 元/q]/mq 补助/vn 的/ude1 情况下/nz ，/w “/w 勉强/ad 经营/vn 了/ule 一个/mq 学期/n ”/w ，/w 师生/n 反映/v 饭菜/n 质量/n 差/a 、/w 价格/n 贵/a ，/w 承包人/n 也/d 要求/n 不再/d 承包/vn 。/w 
2006年/t ，/w 已/d 是/vshi [第四/m 位/q]/mq 承包人/n ，/w 此时/r ，/w 学校/nis 决定/v 将/d 食堂/n 小卖部/n 也/d 交由/v 承包人/n 经营/vn ，/w 每年/r 向/p 承包人/n 收取/v [2000/m 元/q]/mq 承包费/n 。/w 
到/v 2013年/t ，/w [乐清市/ns 教育局/nis]/nto 作出/v 此/rzs 份/q [调查/vn 报告/n]/nz 时/ng ，/w 已/d 是/vshi 章海安/nr [承包/vn 经营/vn]/nz 的/ude1 第8年/t ，/w 学校/nis 的/ude1 人数/n 从/p 2005年/t 的/ude1 [780/m 人/n]/mq ，/w 降/v 到/v 了/ule 现在/t 的/ude1 [372/m 人/n]/mq 。/w 
[调查/vn 报告/n]/nz 称/v ，/w 每年/r 承包/vn 期/qv 结束/v 时/ng ，/w 在校/b 教师/nnt 会上/n 都会/n 提出/v ，/w 如果/c 有/vyou 愿意/v 承包/vn 的/ude1 可以/v 报名/vn ，/w 但是/c 除了/p 章海安/nr 外/f 一直/d 没有/v 其他人/r 提出/v 。/w 
根据/p 2012年/t 《/w [浙江省/ns 教育厅/nis]/nto 关于/p 进一步/d 加强/v 中小学/n [食堂/n 管理/vn]/nz 工作/vn 的/ude1 意见/n 》/w ，/w [九年制/b 义务教育/n]/nz 中小学校/n 和/cc 幼儿园/nis 的/ude1 食堂/n 经营/vn 服务/v 原则上/nz 不得/vi 对外/vn 承包/vn ，/w 已经/d 承包/vn 的/ude1 ，/w 要/v 按规定/nz 抓紧/v 收回/vn ，/w 自主经营/vl 。/w 自主经营/vl 管理/vn 存在/v 困难/an 的/ude1 高中/nis 段/q 学校/nis ，/w 经/p 当地/s [教育/vn 行政/n]/nz [主管/vn 部门/n]/nz 审批/vn 后/f ，/w 通过/p 竞争/vn 择优/d 方式/n 委托/vn 有/vyou 实力/n 、/w 声誉/n 良好/a 的/ude1 社会/n [餐饮/n 企业/n]/nz 托管/vn 服务/vn ，/w 但/c 不/d 得以/v 任何/rz 形式/n 实行/v 商业化/vn [承包/vn 经营/vn]/nz 。/w 
[大荆镇/ns 第三/m 中学/nis]/nt 实行/v 预收/nz 餐费/n ，/w 如/v 有/vyou 结余/n ，/w 年末/t 退还/v 制度/n 。/w 
经/p 调查/vn ，/w 2012年/t 学校/nis 伙食/n 结余/n 款/q [95114/m 元/q]/mq ，/w 未/d 及时/ad 退还/v 学生/nnt ；/w 在/p 2013年/t 收到/v 包/v 先生/n 举报/vn ，/w 介入/v 调查/vn 时/ng 发现/v ，/w 食堂/n 账户/n 仍/d 有/vyou 余额/n [35205/m 元/q]/mq ，/w 不过/c ，/w 现在/t 已/d 全部/m 清退/v 。/w 
记者/nnt 发现/v ，/w 在/p 该/rz 份/q [乐清市/ns 教育局/nis]/nto 《/w 有关/vn 反映/v 乐清市/ns 大荆镇/ns [三/m 中/f]/mq 及/cc 校长/nnt 仇德全/nr 等/udeng 人/n 财务/n 问题/n 查处/v 情况/n 的/ude1 报/n 结/v 》/w （/w 下/f 称/v 《/w 报/n 结/v 》/w ）/w 后面/f ，/w 附着/v 一份/mq 《/w 有关/v 情况/n 的/ude1 几点/mq 说明/v 》/w （/w 下/f 称/v 《/w 说明/v 》/w ）/w 。/w 
《/w 说明/v 》/w 的/ude1 落款/n 是/vshi [乐清市/ns 大荆镇/ns 第三/m 中学/nis]/nt 。/w 里面/f 有/vyou 关于/p 食堂/n 前/f [三/m 任/v]/mq 承包人/n 为何/ryv “/w 无法/v 经营/vn 下去/vf ”/w ，/w [第四/m 任/v]/mq 承包人/n 章海安/nr 如何/ryv “/w 经营/vn 有/vyou 方/q ”/w ，/w 及/cc 承包费/n 多少/ry ；/w 还有/v 2012/m 食堂/n 结余/n 款/q 等/udeng 多个/mq 问题/n 的/ude1 说明/vn 。/w 
《/w 报/n 结/v 》/w 的/ude1 多/a 处/n 内容/n ，/w 其/rz 行文/v 格式/n 、/w 字/n 词/n 表达/v 、/w 标点符号/n ，/w 与/cc 《/w 说明/v 》/w 一样/uyy 。/w 
