加班/vi ：/w [同比/n 增长/v]/nz 71.8%/m 
春运/n 期间/f ，/w [温州/ns 机场/nis]/nz 出港/vn 高峰/n 预计/v 出现/vn 春节/t 前后/f 一周/mq ，/w 日均/d 出港/vn 航班/n 超过/v [95/m 班/n]/mq ，/w 其中/rz 1月28日/t 出港/vn 航班/n 达/v [102/m 班/n]/mq ，/w [温州/ns 机场/nis]/nz 通航/vi 24年/t 来/vf 日/b 出港/vn 航空/n 首次/m 突破/v [100/m 班/n]/mq 。/w 除/p 执行/v 现有/vn [航班/n 计划/n]/nz 外/f ，/w [温州/ns 机场/nis]/nz 加班/vi 或/c 新/a 开/v 的/ude1 航班/n 主要/b 集中/v 在/p 以下/f 城市/n ：/w 至/p 广州/ns 航班/n 增加/v [142/m 架次/qv]/mq ，/w 至/p 北京/ns 南苑/ns 、/w 桂林/ns 航班/n 分别/d 增加/v [80/m 架次/qv]/mq ，/w 至/p 成都/ns 、/w 贵阳/ns 、/w 长沙/ns 航班/n 各/rz 增加/v [60/m 架次/qv]/mq 以上/f ，/w 至/p 太原/ns 、/w 武汉/ns 分别/d 增加/v [40/m 架次/qv]/mq 以上/f ，/w 此外/c 还有/v 南宁/ns 、/w 乌鲁木齐/ns 、/w 上海/ns 虹桥/ns 和/cc 浦东/ns 等/udeng 地/ude2 增加/v 航班/n 。/w 截至/v 昨日/t ，/w [温州/ns 机场/nis]/nz 已确定/nz 加班/vi 航班/n 共计/v [596/m 架次/qv]/mq ，/w 同比/n 去年/t 春运/n 增长/v 71.8%/m 。/w 
国际/n 方面/n ，/w 除/p 因/p 泰国/nsf 国内/s 因素/n 暂停/v 的/ude1 温州/ns =/w 曼谷/nsf 航班/n 外/f ，/w 其他/rzv 航班/n 都/d 将/d 按计划/d 执行/v ；/w 此外/c ，/w 1月18日/t 新/a 开/v 的/ude1 柬埔寨/nsf 暹粒/ns 航班/n ，/w 将/d 按/p 每/rz 两周/mq [3/m 班/n]/mq 计划/n 执行/v ；/w 东航/n 还/d 计划/n 增加/v [3/m 班/n]/mq 至/p 普吉/ns 的/ude1 航班/n ，/w 时间/n 为/p 1月28日/t 、/w 2月1日/t 和/cc 5日/t ，/w 这/rzv 对于/p 出境/vi 过年/vi 的/ude1 温州/ns 市民/n 来说/uls ，/w 是/vshi 一个/mq 非常/d 不错/a 的/ude1 选择/vn 。/w 
[机票/n 价格/n]/nz 方面/n ，/w 目前/t [温州/ns 机场/nis]/nz 始发/v 航线/n 的/ude1 机票/n 都/d 已经/d 进入/v 热销/vn 期/qv ，/w 重庆/ns 、/w 三亚/ns 、/w 哈尔滨/ns 、/w 成都/ns 、/w 长沙/ns 、/w 、/w 长沙/ns 等/udeng 航线/n 机票/n 销售/vn 火爆/a 。/w 
“/w 智能/n ”/w 微博/n 首次/m 服务/v [航班/n 信息/n]/nz 
春运/n 期间/f ，/w [温州/ns 机场/nis]/nz 首次/m 使用/v “/w 智能/n ”/w 微博/n 服务/v 航班/n [信息/n 咨询/vn]/nz 工作/vn 。/w 所谓/v “/w 智能/n ”/w 微博/n ，/w 实际上/d 是/vshi 一个/mq 能够/v 自动/d 回复/v 的/ude1 ，/w 以/p 微博/n 为/p 终端/n 的/ude1 网络系统/gi 平台/n 。/w 
需要/v 咨询/vn [航班/n 信息/n]/nz 的/ude1 旅客/n ，/w 只要/c 用/p 一台/mq 电脑/n 或/c [智能/n 手机/n]/nz 登录/v [新浪/ntc 微博/n]/nz ，/w 在/p 对话框/n 里/f 输入/v 想/v 查询/vn 的/ude1 [航班/n 信息/n]/nz ，/w 比如/v ，/w 网友/n 在/p 微博/n 上/f 发问/vi ：/w 温州/ns 前往/v 海口/ns 的/ude1 NS3205/x 航班/n 起飞/vi 了/ule 吗/y ？/w 然后/c 加上/v “/w @/w [温州/ns 机场/nis]/nz 彩虹/n 服务/vn ”/w ，/w 甚至/d 只/d 输入/v 一个/mq 航班号/nz ，/w 在/p 不到/v [1/m 分钟/qt]/mq 里/f ，/w 就/d 会/v 接到/v 这样/rzv 一条/mq 信息/n ：/w “/w NS3205/x [航班/n 计划/n]/nz 于/p 12：00/m 从/p [温州/ns 龙湾/ns 国际/n 机场/nis]/nt 起飞/vi ，/w 预计/v 14:30/m 到达/v [海口/ns 美兰/nz 机场/nis]/nt 。/w 目前/t 状态/n 是/vshi 计划/n ，/w 前/f 续/v 航班/n NS3205/x （/w 石家庄/ns 至/p 温州/ns ）/w 已/d 于/p 11:00/m 到达/v ，/w [温州/ns 机场/nis]/nz 天气/n 多/a 云/vg ，/w 流量/n 正常/a 。/w 飞机/n 机/ng 龄/ng 1.2年/t ，/w 机型/n 737/m 。/w ”/w 
（/w 蔡庆珍/nr 黄小建/nr ）/w 
