人民网/nz 温州/ns 1月13日/t 电/n 近日/t ，/w [温州/ns 瓯海/ns 分局/nis]/nt [新/a 桥/n 派出所/nis]/nto 一举/d 摧毁/v 了/ule 以/p 消灾/nz 祛病/vn 为/p 名/q 的/ude1 特大/b 迷信/v 诈骗/vn 团伙/n ，/w 抓获/v [二/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz ，/w [涉案/vn 金额/n]/nz 达/v 400多万/m 。/w 
去年/t 11月27日/t ，/w [新/a 桥/n 派出所/nis]/nto 接到/v 陈/vg 女士/n 报案/vi ，/w 称/v 其/rz 被/pbei 姚/nz 某/rz 夫妇/n 骗走/nz 巨款/n 。/w 
经/p 调查/vn ，/w 2011年6月份/t ，/w 陈某/nz 因/p 其/rz 丈夫/n 叶某/nr 涉嫌/v 生产/vn 、/w 销售/v [伪劣/b 产品/n]/nz 被/pbei [公安/n 机关/n]/nz 追捕/v 。/w 听说/v 家住/v 瓯海区/ns [新/a 桥/n 街道/ns]/ns 的/ude1 姚/nz 某/rz 是/vshi 个/q “/w 高人/n ”/w ，/w 她/rr 便/d 找上门/vi 去/vf 。/w 姚某/nr 得知/v 她/rr 的/ude1 来意/n 后/f ，/w 谎称/v 叶某/nr “/w 妖精/n 上身/n ”/w 需要/v 破解/v ，/w 但/c 需要/v [38000/m 元/q]/mq 钱/n 做法/n ，/w 陈某/nz 连忙/d 给/p 了/ule 姚/nz 某/rz [38000/m 元/q]/mq 。/w 事后/f [一段/mq 时间/n]/nz ，/w 叶某/nr 在家/vi 一直/d 平安无事/vl ，/w 陈某/nz 更加/d 相信/v 姚/nz 某/rz 的/ude1 法力/n 。/w 
而/cc 后/f 姚/nz 某/rz 同/p 丈夫/n 魏/tg 某/rz 一起/s ，/w 以/p 陈某/nz “/w 妖精/n 上身/n ”/w 需要/v 破解/v ，/w 叶某/nr 命/n 短/a 需要/v “/w 接/v 命/n ”/w 、/w 供养/vn “/w 菩萨/n ”/w 等/udeng 理由/n ，/w 陆续/d 骗取/v 陈某/nz 、/w 叶某/nr 等/udeng [三/m 人/n]/mq 共计/v 400多万元/m 。/w 
去年/t 10月31日/t ，/w 陈某/nz 家人/n 感觉/n 有些/rz 不/d 对劲/a ，/w 遂/d 向/p 警方/n 报案/vi 。/w 12月10日/t ，/w 姚某/nr 夫妇/n 被/pbei [公安/n 机关/n]/nz 抓获/v 。/w 今年/t 1月10日/t ，/w 姚某/nr 夫妇/n 因/p 涉嫌/v 诈骗罪/n 被/pbei 检察院/nis 批准逮捕/v 。/w 
目前/t ，/w 此案/r 正在/d 进一步/d 审理/v 中/f 。/w （/w 黄建谊/nr 黄雪意/nr ）/w 
