人民网/nz 上海/ns 1月12日/t 电/n （/w 记者/nnt 姜泓冰/nr ）/w 由/p [首都/n 京胡/n 音乐/n 研究会/nis]/nt 、/w [上海/ns 视觉/n 艺术/n 学院/nis]/nt 主办/v ，/w [中国/ns 京剧院/n]/nt 、/w [北京/ns 京剧院/n]/nt 、/w [上海/ns 京剧院/n]/nt 、/w [上海/ns 民族/n 乐团/nis]/nt 、/w [上海/ns 大/a 剧院/nis]/nt 和/cc [上海/ns 广播/vn 电视台/nis]/nt 联合/vd 承办/v 的/ude1 “/w 2014/m 上海/ns 新春/t 京剧/n 晚会/n ”/w ，/w 备受/v 广大/b 观众/n 关注/v 。/w [330/m 余/ng 张/q 80/m 元/q]/mq 的/ude1 公益/n 票/n 1月10日一早/t ，/w 在/p [上海/ns 大/a 剧院/nis]/nt 票房/n 全面/ad 发售/v ，/w 半小时/mq 内/f 售罄/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w 1月9日/t 傍晚/t [6/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 就/d 有/vyou 市民/n 前来/vi 大/a 剧院/nis 询问/v 并/cc 到/v 附近/f 守候/v 。/w 10日一早/t [5/m 点/qt]/mq ，/w 市民/n 们/k 冒着/v 严寒/an [陆/ng 陆续/d 续/v]/nz 开始/v 排队/vn 。/w [7/m 点/qt]/mq [半/m 左右/f]/mq ，/w 排队/vi 的/ude1 人数/n 已/d 超过/v [50/m 人/n]/mq 。/w 9时30分/t ，/w 公益/n 票/n 正式/ad 开/v 售/vn ，/w 不到/v 半小时/mq ，/w 330余张/m 公益/n 票/n 被/pbei 热情/an 的/ude1 观众/n 一抢而空/vl 。/w 不少/m 观众/n 表示/v ，/w 迎春/vn 南北/f 京剧/n 名家/n 汇聚/v 演绎/vn 经典/n 名/q 段/q ，/w 上海/ns 已/d 连续/a 举办/v 了/ule 几年/mq 。/w 观众/n 对/p 这场/r 演出/vn 期待/v 已/d 久/a 。/w 许多/mq 京剧迷/n 说/v ，/w 花/n [80/m 元/q]/mq 钱/n ，/w 可以/v 欣赏/vn 到/v [几十/m 位/q]/mq 国宝级/b [京剧/n 表演艺术家/nnd]/nnd 和/cc 琴师/nnt 、/w 鼓师/nnt 的/ude1 精彩/a 演出/vn ，/w 机会/n 实在/d 太难/d 得了/vi 。/w 他们/rr 希望/v 上海/ns 多/a 举办/v 这样/rzv 高水平/nz 的/ude1 京剧/n 演出/vn 活动/vn 。/w 
主办方/nz 提醒/v 未/d 购/vg 到/v 票/n 的/ude1 观众/n ：/w 演出/vn 的/ude1 1月18日/t 当天/t ，/w 仍/d 有/vyou [80/m 张/q]/mq 公益/n 票/n 待/vi 发售/v ，/w 切勿/d 错过/v 。/w 
