人民网/nz 上海/ns 1月13日/t 电/n （/w 记者/nnt 沈文敏/nr ）/w 昨天/t ，/w [上海/ns 交通/n 大学/nis 百年/mq 财富/n 俱乐部/nis]/nt 年会/n 暨/cc [第五/m 届/q]/mq 十大/mq 翘楚/nz 人物/n [颁奖/vn 典礼/n]/nz 及/cc 企业家/nnt [高峰/n 论坛/n]/nz 举行/v 。/w 百年/mq 财富/n 俱乐部/nis 会员/nnt 、/w 就读/vi 交大/nis 百年/mq 财富/n 总裁班/nnt 的/ude1 企业家/nnt 学员/nnt 、/w 各位/rr 导师/nnt 及/cc [社会/n 各界/rz]/nz 嘉宾/n 近/a 400/m 人参/n 会/v ，/w [交通/n 大学/nis 继续/v 教育/vn 学院/nis]/nt 等/udeng 领导/n 应邀/vi 参加/v 年会/n 。/w 
[会员/nnt 大会/n]/nz 上/f ，/w 百年/mq 财富/n 俱乐部/nis 会长/nnt 叶宏献/nr 发表/v 了/ule 热情洋溢/n 的/ude1 讲话/n ，/w 大会/n 回顾/v 了/ule 俱乐部/nis 五年/t 来/vf 的/ude1 发展/vn 历程/n ，/w 推选/v 出新/vn 一届/mq 理事会/nis 领导班子/n ，/w 为/p 新增/v 的/ude1 名誉/n 会长/nnt 、/w 顾问/nnt 、/w 常委/nnt 、/w 副会长/nnt 、/w 理事/nnt 、/w 执行/v 秘书长/nnt 、/w 常务/b [副/b 秘书长/nnt]/nnt 举行/v 了/ule 授牌/v 仪式/n 。/w 十大/mq 翘楚/nz 人物/n 颁奖/vn 仪式/n 在/p 卓美亚/nr [喜/v 玛拉/nrf 雅/ag 大酒店/nis]/nt 华美/z 的/ude1 舞台/n 举行/v ，/w 在/p 热情洋溢/n 的/ude1 音乐/n 中/f ，/w 被/pbei [上海交大/nt 百年/mq 财富/n 俱乐部/nis]/nt 评选/vn 出/vf 的/ude1 十大/mq 翘楚/nz 人物/n 叶宏献/nr 、/w 齐大伟/nr 、/w 吴晓华/nr 、/w 张正西/nr 、/w 杨胜利/nr 、/w 夏/tg 平/v 、/w 王彩明/nr 、/w 陈伟元/nr 、/w 李耿辉/nr 、/w 钱/n 立/v [踏上/v 红地毯/nz]/nz 接受/v 颁奖/vn 。/w 
[上海/ns 交通/n 大学/nis 百年/mq 财富/n 俱乐部/nis]/nt 成立/vi 于/p 2010年1月31日/t ，/w 是/vshi 国内/s 首家/n 以/p [财富/n 管理/vn]/nz 以及/cc 百年/mq 传承/vn 为/p 宗旨/n 的/ude1 俱乐部/nis 。/w 它/rr 依托/v 百年/mq 名校/n [上海/ns 交通/n 大学/nis]/ntu ，/w 以/p “/w 汇聚/v 全球/n 资源/n ，/w 共创/v 百年/mq 财富/n ”/w 为/p 宗旨/n ，/w 创造性/n 地/ude2 整合/vn 各种/rz 优质/b 资源/n ，/w 帮助/v 企业家/nnt 具备/v 全球/n 财富/n 观念/n 和/cc 财富/n 支配/v 能力/n ，/w 为/p 中外/b 企业/n 搭建/v 无/v 边界/n 平台/n ，/w 并/cc 致力于/v 推动/vn 企业家/nnt 积极/ad 投身/v [慈善/a 事业/n]/nz 和/cc 加强/v [社会/n 责任感/n]/nz 。/w 目前/t ，/w 会员/nnt 人数/n 300多人/m ，/w 现已/v 成为/v 各/rz 成员/nnt 企业/n 的/ude1 互信/vn 合作/v [有效/a 沟通/v]/nz 的/ude1 平台/n 。/w 
