人民网/nz 上海/ns 1月13日/t 电/n （/w 记者/nnt 谢卫群/nr ）/w [交通/n 银行/nis]/ntcb 江西省/ns 分行/n 与/cc [江西省/ns 科技厅/nis]/nto 日前/t 全面/ad [战略/n 合作/vn]/nz 暨/cc 科技/n 协同/vd 创新/vi 体/ng 项目/n 签约/vi 仪式/n 在/p 南昌/ns 举行/v 。/w 这/rzv 标志着/v 江西省/ns 的/ude1 科技/n 与/cc 金融/n 结合/v 进入/v 了/ule 一个/mq 新的/a [发展/vn 阶段/n]/nz 。/w 
[交通/n 银行/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 董事长/nnt 牛锡明/nr ，/w 江西省/ns 省长/nnt 鹿心社/nz 出席/v 签约/vn 仪式/n ，/w 并/cc 一同/d 为/p [交通/n 银行/nis]/ntcb 南昌/ns 高新科技/n 支行/n 揭牌/v 。/w [江西/ns 省委/nis]/nt 副书记/nnt 尚勇/nr 主持/v 签约/vn 仪式/n ，/w 副省长/nnt 谢茹/nr 出席/v 。/w 
牛锡明/nr 说/v ，/w [交通/n 银行/nis]/ntcb 在/p 江西/ns 的/ude1 各项/r 业务/n 快速/d 发展/vn ，/w 对/p [重点/n 项目/n]/nz 、/w 中小企业/n 、/w [民生/n 工程/n]/nz 的/ude1 支持/vn 力度/n 不断/d 加大/v 。/w [交通/n 银行/nis]/ntcb 在/p 实施/v 国际化/vn 、/w 综合/vn 化/v [发展/vn 战略/n]/nz 中/f ，/w 将/d 积极/ad 支持/v 江西/ns 建设/v 科技/n 和/cc 金融/n 结合/v 试点/vn 省/n ，/w 努力/ad 为/p 江西/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 提供/v 全方位/n [金融/n 服务/vn]/nz 。/w 
尚勇/nr 主持/v 时/ng 指出/v ，/w 此次/rz [战略/n 合作/vn]/nz 是/vshi 全面/ad 贯彻/v 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 发挥/v 市场/n 在/p [资源/n 配置/vn]/nz 中/f 的/ude1 决定性/n 作用/n ，/w 利用/v [金融/n 手段/n]/nz 支持/v [科技/n 创新/vi]/nz 的/ude1 一次/mq 有益/a 实践/vn 。/w 科技/n 与/cc 金融/n 结合/v ，/w 将/d 为/p 创新/vi 驱动/vn 发展/vn 注入/v 强大/a 动力/n 。/w 希望/v 与/cc [交通/n 银行/nis]/ntcb 进一步/d 加强/v 合作/vn ，/w 实现/v [科技/n 创新/vi]/nz 与/cc [金融/n 创新/vi]/nz 共/d 进/vf 双赢/n 。/w 
仪式/n 上/f ，/w [江西省/ns 科技厅/nis]/nto 与/cc [交通/n 银行/nis]/ntcb 江西省/ns 分行/n 签署/v 了/ule 全面/ad [战略/n 合作/vn 协议/n]/nz ，/w 并/cc 与/cc [5/m 个/q]/mq 科技/n 协同/vd 创新/vi 体/ng 项目/n 承担/v 单位/n 签署/v 了/ule 项目计划/gi 任务书/nz 和/cc [资金/n 监管/vn]/nz 协议/n 。/w 根据/p 协议/n ，/w [交通/n 银行/nis]/ntcb 江西省/ns 分行/n 设立/v 南昌/ns 高新科技/n 支行/n ，/w 并/cc 为/p 江西省/ns 首批/n [5/m 个/q]/mq 科技/n 协同/vd 创新/vi 体/ng 提供/v [资金/n 监管/vn]/nz 。/w 
[交通/n 银行/nis]/ntcb 南昌/ns 高新科技/n 支行/n 设立/v 后/f ，/w 将/d 打破/v 传统/n [管理/vn 模式/n]/nz ，/w 为/p 轻资产/nz 、/w 高/a 成长/vi 、/w 高风险/n 的/ude1 [科技型/b 企业/n]/nz 提供/v [量身/d 定做/v]/nz 的/ude1 [金融/n 服务/vn]/nz ，/w 破解/v [科技型/b 企业/n]/nz 融资/vn 瓶颈/n 。/w 
