专题/n 对话/vn 沙龙/nis 
国资/n [国企/n 改革/vn]/nz 涌动/v 大潮/n 。/w 2013年12月31日/t ，/w “/w 改革/vn 与/cc 突破/v —/w —/w [第四/m 届/q]/mq [上海/ns 国资/n]/nz [高峰/n 论坛/n]/nz ”/w 顺利/ad 举行/v ，/w 国务院/nt 、/w [上海/ns 国资委/nz]/nt 领导/n ，/w [上海/ns 国资/n]/nz 系统/n 企业家/nnt 以及/cc 各方/r 专家/nnt 济济一堂/vl ，/w 共话/v “/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n ”/w 对/p 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 新/a 部署/vn 和/cc [上海/ns 国资/n]/nz 改革/vn [20/m 条/q]/mq 出台/vi 后/f 的/ude1 新/a 征途/n 。/w 
主/ag 论坛/n 上/f ，/w [国务院/nt 国资委/nz 研究/vn 中心/nis]/nt 楚/tg 序/n 平/v 主任/nnt 介绍/v 了/ule 全国/n 国资/n [国企/n 改革/vn]/nz 的/ude1 新趋势/nz ，/w 分析/vn 了/ule 国资委/nz 根据/p [国有/vn 企业/n]/nz 的/ude1 [功能/n 定位/vn]/nz 分类/vn 监管/vn 的/ude1 深远/a 意义/n ，/w 而/cc [上海/ns 国资委/nz]/nt 林益彬/nr 副主任/nnt 则/d 进一步/d 就/d [上海/ns 国资/n]/nz [国企/n 改革/vn]/nz 的/ude1 最新/a 部署/vn 作/v 了/ule 详细/a 剖析/v 和/cc 介绍/v 。/w 应邀/vi 与/cc 会/v 的/ude1 多/a 位/q 上海市/ns 属国/n 有/vyou [控股/vn 集团/nis]/nt 当家人/nz 也/d 在/p 论坛/n 上/f 进行/vn 了/ule 主题/n 演讲/vn ，/w 并/cc 与/cc 特邀/v 专家/nnt [中/f 信/n 银行/nis]/ntcb [上海/ns 分行/n]/nz 行长/nnt 吴小平/nr 博士/nnt 和/cc 德勤/nz 中国/ns 区/n 高层/n 一起/s 就此/d 轮/qv 国资/n [国企/n 改革/vn]/nz 的/ude1 突破口/n 、/w 国资/n 国企/n 走/v 出去/vf 、/w 国资/n 国企/n [混合/vn 所有制/n]/nz 以及/cc 国资/n 创新/vi [激励/vn 体系/n]/nz 等/udeng 热点/n 议题/n 做/v 了/ule 专题/n 沙龙/nis 对话/vn ，/w 共同/d 为/p 国资/n [国企/n 改革/vn]/nz 建言/nz 献策/vi 。/w 
作为/p 此次/rz 论坛/n [协办/vi 单位/n]/nz 及/cc 唯一/b 一家/n [金融/n 行业/n]/nt 参会/v 机构/n ，/w [中/f 信/n 银行/nis]/ntcb [上海/ns 分行/n]/nz 将/d 积极/ad 投身/v 此/rzs 轮/qv 改革/vn ，/w 为/p [上海/ns 国资/n]/nz 国企/n 提供/v 全面/ad 配套/v [金融/n 服务/vn]/nz 。/w 
作为/p [中/f 信/n 集团/nis]/ntc 金融/n 板块/n 的/ude1 核心/n 企业/n ，/w [中/f 信/n 银行/nis]/ntcb [上海/ns 分行/n]/nz 将/d 着力/vd 为/p [上海/ns 国资/n]/nz 国企/n 在/p 股权/n [混合/vn 所有制/n]/nz 、/w 引入/v [战略/n 投资者/nnd]/nz 、/w 跨境/vn 经营/vn 和/cc 投融资/n 以及/cc 完善/v [激励/vn 约束/vn 机制/n]/nz 过程/n 中/f ，/w 提供/v 包括/v [股权/n 融资/vn]/nz 、/w 债券/n 承销/vn 、/w 跨境/vn 金融/n 和/cc 企业/n 高/a 管/v 个人/n [股权/n 融资/vn]/nz 等/udeng 在/p 内/f 的/ude1 [专业/n 服务/vn]/nz 和/cc [综合/vn 解决/v 方案/n]/nz ，/w 充分/ad 彰显/v 该行/r 在/p [金融/n 业务/n]/nz 创新/vi 方面/n 的/ude1 [核心/n 竞争力/n]/nz 。/w 
此外/c ，/w 借助/v [中/f 信/n 集团/nis]/ntc 在/p 产业/n 板块/n 和/cc 国内外/s 平台/n 资源/n 方面/n 的/ude1 突出/a 优势/n ，/w [中/f 信/n 银行/nis]/ntcb [上海/ns 分行/n]/nz 还/d 将/d 积极/ad 撮合/v 和/cc 促成/v 集团/nis 内/f 产业/n 板块/n 企业/n 与/cc [上海/ns 国资/n]/nz 国企/n 在/p [战略性/n 新兴/b 产业/n]/nz 、/w [先进/a 制造业/n]/nz 、/w [现代/ntc 服务业/n]/nz 、/w [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 和/cc 保障/vn 服务/v 民生/n 等/udeng 领域/n 形成/v 强/a 强/a 联手/vd ，/w 以/p 全方位/n 助力/b 上海/ns 落实/v 中央/n 政策/n 、/w 深化/v 国资/n [国企/n 改革/vn]/nz 。/w 
