2014年1月8日/t ，/w [中/f 信/n 银行/nis]/ntcb [上海/ns 分行/n]/nz 与/cc [上海/ns 景/ng 域/ng 文化/n 传播/vn 有限公司/nis]/nt 成功/a 签署/v [战略/n 合作/vn 协议/n]/nz ，/w 双方/n 将/d 在/p “/w [流动资金/n 贷款/n]/nz 、/w 网上/s 旅游/vn [消费/vn 信贷/n]/nz 、/w 智慧/n 景区/n 打造/v ”/w 等/udeng 领域/n 展开/v 全面/ad 合作/vn 。/w [中/f 信/n 银行/nis]/ntcb [上海/ns 分行/n]/nz 行长/nnt 吴小平/nr 、/w [上海/ns 景/ng 域/ng 文化/n 传播/vn 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 洪清华/nr 及/cc 双方/n 相关/vn 人员/n 出席/v 了/ule 签约/vi 仪式/n 。/w 
[中/f 信/n 银行/nis]/ntcb [上海/ns 分行/n]/nz 自/p 总行/n 提出/v “/w 全面/ad 进入/v [现代/ntc 服务业/n]/nz ”/w 这/rzv 一/m 战略部署/nz 以来/f ，/w 持续/vd 加大/v 对/p [现代/ntc 服务业/n]/nz 的/ude1 倾斜/vn ，/w 为/p 包括/v 现代/ntc 旅游业/n 在/p 内/f 的/ude1 多种/m 新兴/b [服务/vn 行业/n]/nz 提供/v 全方位/n [金融/n 服务/vn]/nz 。/w 作为/p 创立/v 于/p 2008年/t 、/w 国内/s 知名/a 的/ude1 新型/b B2C/x 旅游/vn [电子/n 商务/n 网站/n]/nz ，/w [上海/ns 景/ng 域/ng 文化/n 传播/vn 有限公司/nis]/nt 经营/vn 的/ude1 “/w [驴妈妈/nz 旅游网/nz]/nz ”/w 经过/p 数/n 年/qt 发展/vn ，/w 形成/v 了/ule 以/p 打折/v 门票/n 、/w 自由行/nz 、/w 度假酒店/nis 为/p 主体/n ，/w 同时/c 兼顾/v 跟团游/nz 、/w 长途/b 游/v 、/w 出境游/nz 、/w [旅游/vn 团购/v]/nz 等/udeng 业务/n ，/w 为/p 游客/n 出行/vi 提供/v 一站式/nz 旅游服务/v 的/ude1 综合/vn 型/k [旅游/vn 网站/n]/nz 。/w 
本次/r 签约/vi ，/w [中/f 信/n 银行/nis]/ntcb [上海/ns 分行/n]/nz 将/d 为/p [上海/ns 景/ng 域/ng 文化/n 传播/vn 有限公司/nis]/nt 在/p 全国/n 范围内/nz 的/ude1 重点/n 发展/v 项目/n 及/cc 配套/vn 建设/vn 提供/v 包括/v 授信/vn 、/w [人民币/n 结算/vn]/nz 、/w 融资/vn 、/w [资产/n 管理/vn]/nz 等/udeng 在/p 内/f 的/ude1 一揽子/n [金融/n 服务/vn]/nz 及/cc 解决方案/gi ，/w 为/p 企业/n 发展/v [保驾/vi 护航/vi]/nz 。/w 双方/n 将/d 以此/d 为/p 契机/n ，/w 实现/v [优势/n 互补/vi]/nz 与/cc 资源共享/gi ，/w 通过/p 不断/d 创新/vi 服务/vn 与/cc 产品/n ，/w 努力/ad 实现/v “/w 旅游/vn 金融/n ”/w 线/n 上/f 、/w 线/n 下/f 产品/n 的/ude1 结合/vn ，/w 为/p 消费者/n 提供/v 更加/d 安全/an 、/w 便捷/a 的/ude1 服务/vn 体验/v ，/w 让/v 广大/b 消费者/n 从/p 金融/n 和/cc 生活/vn 服务/vn 的/ude1 不断/d 升级/vi 中/f 受益/vi 。/w 
