人民网/nz 上海/ns 1月13日/t 电/n （/w 记者/nnt 姜泓冰/nr ）/w [中国/ns 经济/n]/nz “/w 走/v 出去/vf ”/w 已/d 成为/v [必然/d 趋势/n]/nz ，/w 如何/ryv 助推/vn [中国/ns 企业/n]/nz 成功/a 实施/v [全球化/vn 战略/n]/nz ？/w 1月11日/t ，/w 由/p [同济/nz 大学/nis]/ntu 、/w [上海/ns 公共/b 外交/n 协会/nis]/nt 、/w [新洲/ns 国际/n 集团/nis]/ntc 共同/d 主办/v 的/ude1 ，/w 为期/vi 两天/mq 的/ude1 “/w 2014/m 助力/b [中国/ns 企业/n]/nz [全球化/vn 战略/n]/nz 新年/t [高峰/n 论坛/n]/nz ”/w 开幕/vi 。/w “/w [同济/nz 大学/nis 上海/ns 国际/n 高级/a 培训/vn 学院/nis]/nt ”/w （/w 筹/v ）/w 同时/c 揭牌/v 。/w 
与/cc 会/v 专家/nnt 表示/v ，/w 过去/vf 十/m 年间/n ，/w [中国/ns 企业/n]/nz [海外/s 投资/vn]/nz 经历/n 了/ule 飞跃/vn 式/k 的/ude1 增长/vn ，/w 以/p 房地产/n 及/cc [建筑/n 工程/n 承包/vn]/nz 企业/n 为/p 代表/nnt 的/ude1 [中国/ns 企业/n]/nz 已经/d 在/p 国际化/vn 的/ude1 浪潮/n 中/f 率先/d 迈开/v 步伐/n 。/w [中国/ns 企业/n]/nz 实现/v [全球化/vn 战略/n]/nz 、/w [中国/ns 经济/n]/nz “/w 走/v 出去/vf ”/w 已/d 成为/v [必然/d 趋势/n]/nz 。/w 但/c 在/p “/w 走/v 出去/vf ”/w 过程/n 中/f ，/w 对/p [资本/n 输出/vn]/nz 的/ude1 [国际/n 市场/n]/nz 认识/v 不足/an ，/w 与/cc 之/uzhi 配套/vn 的/ude1 [公共/b 外交/n]/nz 理念/n 、/w [资源/n 整合/vn]/nz 能力/n 、/w [跨文化/nz 管理/vn]/nz 等/udeng 软实力/nz 有所/v 缺失/n ，/w 已/d 成为/v [中国/ns 企业/n]/nz “/w 走/v 出去/vf ”/w 的/ude1 短板/nz 。/w 未来/t 十年/mq ，/w [中国/ns 企业/n]/nz 全球化/vn 面临/v 着/uzhe 转型/vn 发展/vn 、/w 向/p 国际/n 产业链/n 的/ude1 高端/nz 进发/vi 的/ude1 新/a 机遇/n 和/cc 挑战/vn 。/w 
赵启正/nr 表示/v ，/w 中国/ns [对外/vn 投资/vn]/nz 尽管/c 目前/t 总量/n 小/a ，/w 但/c 增长/v 快/a ，/w 潜力/n 大/a ，/w [中国/ns 企业/n]/nz 正处于/v “/w 走/v 出去/vf ”/w 的/ude1 [大好/a 时光/n]/nz ，/w 但/c [中国/ns 企业/n]/nz “/w 走/v 出去/vf ”/w 确实/ad 也/d 面临/v 着/uzhe 困难/an 和/cc 不足/an 。/w 企业/n 需要/v 培养/vn 自觉/a 的/ude1 [公共/b 外交/n]/nz 意识/n ，/w 在/p [国际/n 舞台/n]/nz 与/cc 国家/n 共命运/vl ，/w 增强/v 跨/v 语言/n 、/w 跨文化/nz 、/w 跨/v 生活/vn 习惯/n 、/w 跨/v [宗教/n 信仰/vn]/nz 、/w 跨/v 意识形态/n 的/ude1 交流/vn 能力/n 。/w 李君如/nr 在/p 报告/n 中/f 指出/v ，/w 在/p 实际/n 操作/v 时/ng ，/w [民营/b 企业/n]/nz “/w 走/v 出去/vf ”/w 比/p [国有/vn 企业/n]/nz 更/d 具/vg 优势/n ，/w 更容易/nz 冲破/v 国外/s 的/ude1 保护主义/n 和/cc 政治/n 壁垒/n 。/w 但/c 中国/ns 的/ude1 [民营/b 企业/n]/nz 绝大多数/m 是/vshi 中小企业/n ，/w [经济/n 实力/n]/nz 有限/a ，/w 需要/v 增强/vn 银行/nis 对/p “/w 走/v 出去/vf ”/w 企业/n 的/ude1 支持/vn 力度/n ，/w 也/d 要/v 发展/vn 非/b [公/ng 有/vyou 资本/n]/nz 控股/vn 、/w [国有/vn 资本/n]/nz 参股/v 的/ude1 [混合/vn 所有制/n 企业/n]/nz 。/w 他/rr 表示/v ，/w 如果/c 在/p 上海/ns [自由/a 贸易/vn]/nz 试验区/n 的/ude1 建立/vn 建设/v 过程/n 中/f ，/w 能够/v 组建/vn [若干/m 个/q]/mq [中国/ns 民营/b]/nz 的/ude1 跨国公司/nis ，/w 中国/ns 的/ude1 对外开放/vl 就/d 会/v 呈现/v 出/vf 高水平/nz 高/a 格调/n 的/ude1 新局面/nz 。/w 
开幕式/n 上/f ，/w [同济/nz 大学/nis]/ntu 、/w [上海/ns 公共/b 外交/n 协会/nis]/nt 、/w [新洲/ns 国际/n 集团/nis]/ntc [三/m 方/q]/mq 签署/v [合作/vn 协议/n]/nz ，/w 将/d 共同/d 创办/v [同济/nz 大学/nis 上海/ns 国际/n 高级/a 培训/vn 学院/nis]/nt 。/w 该/rz 学院/nis 将/d 致力于/v 为/p 国家/n “/w 走/v 出去/vf ”/w 战略/n 提供/v [人才/n 培训/vn]/nz 和/cc 智力/n 服务/vn ，/w 助力/b [中国/ns 企业/n]/nz 在/p [国际化/vn 进程/n]/nz 中/f 建立/v 人才/n 与/cc 知识/n 储备库/n ，/w 从而/c 提升/v [中国/ns 企业/n]/nz 迈向/v [国际/n 市场/n]/nz 的/ude1 实战/n 能力/n 。/w 
