人民网/nz 南宁/ns 1月13日/t 电/n （/w 庞革平/nr 、/w 石才学/nr ）/w 记者/nnt 从/p 南宁/ns 铁路/n 了解到/v ：/w 到/v 今年/t 春运/n ，/w [南宁/ns 铁路局/nis]/nto 已/d 在/p [广西/ns 东/f 兴/v]/ns 、/w 阳朔/ns 、/w 巴马/ns 等/udeng [18/m 个/q]/mq 无/v 铁路/n 的/ude1 县市/n 建立/v 了/ule [25/m 个/q]/mq 火车票/n 代售/vn 点/qt ，/w 让/v 没有/v 铁路/n 的/ude1 边远/b 口岸/n 、/w [旅游/vn 景点/n]/nz 、/w 民工/nnd 源地/n 的/ude1 群众/n 和/cc 旅客/n 足/a 不/d 出城/vi 就/d 可/v 在/p 这些/rz “/w [无轨/b 火车站/n]/nz ”/w 买/v 到/v 所/usuo 要/v 的/ude1 火车票/n 。/w 
[大力/d 发展/vn]/nz 火车票/n 代售/vn 点/qt ，/w 方便/a 旅客/n 购票/v 出行/vn ，/w 一直/d 是/vshi [南宁/ns 铁路局/nis]/nto 积极探索/v 的/ude1 便民/vn 利民/v 举措/n 之一/rz 。/w 1990年8月15日/t ，/w [南宁/ns 铁路局/nis]/nto （/w 当时/t 是/vshi [柳州/ns 铁路局/nis]/nto ）/w 率先/d 在/p 海南省/ns 建立/v 了/ule 中国/ns 第一个/mq [无轨/b 火车站/n]/nz －/w 海口/ns [无轨/b 火车站/n]/nz ，/w 每年/r 为/p 数/n 万/m 海岛/ns 旅客/n 群众/n 提供/v 火车/n 售票/vn 服务/vn 。/w 近年来/dl ，/w [南宁/ns 铁路局/nis]/nto 加大/v 火车/n 代售/vn 点/qt 建设/v 力度/n ，/w 对/p 管/v 内/f 火车票/n 代售/vn 点/qt 建设/vn 进行/vn [统一/vn 规划/n]/nz 、/w 合理/a 布局/n 和/cc 优化/v ，/w 不断/d 完善/v 网络/n 建设/vn ，/w 不断/d 增加/v 网点/n ，/w 并/cc 遂/d 渐/d 扩展到/v 边远/b 县城/n 、/w 乡镇/n ，/w 进一步/d 方便/a [人民/n 群众/n]/nz 出行/vi 购票/v 的/ude1 需求/n 。/w 
目前/t ，/w [南宁/ns 铁路局/nis]/nto 全局/n 火车票/n 代售/vn 点/qt 达到/v [206/m 个/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w 广西/ns 人口/n 最多/ad 的/ude1 南宁/ns 、/w 柳州/ns 、/w 桂林/ns [三/m 座/q]/mq 城市/n 市区/s 内/f 火车票/n 代售/vn 点/qt 已/d 分别/d 达到/v [59/m 个/q]/mq 、/w [24/m 个/q]/mq 、/w [12/m 个/q]/mq ，/w 市民/n 不用/d 走/v 多/a 远/a 就/d 可/v 在家/vi 门口/s 附近/f 买/v 到/v 火车票/n 。/w [广西/ns 东/f 兴/v]/ns 、/w 巴马/ns 、/w 环江/ns 、/w 都/d 安/ag 、/w 阳朔/ns 、/w 临桂/ns 、/w 荔浦/ns 、/w 平南/nz 、/w 桂平/ns 、/w 横县/ns 、/w 上/f 林/ng 、/w 凌云/ns 等/udeng [18/m 个/q]/mq 没有/v 铁路/n 县市/n 的/ude1 火车票/n 代售/vn 点/qt 也/d 达到/v [25/m 个/q]/mq ，/w 占/v 全局/n 总数/n 的/ude1 12.1%/m 。/w 这些/rz 县市/n 距离/n 铁路/n 少/a 则/d [几十/m 公里/q]/mq 、/w 多/a 则/d [200/m 至/p 300/m 公里/q]/mq ，/w 代售/vn 点/qt 真正/d 成为/v “/w [无轨/b 火车站/n]/nz ”/w ，/w 当地/s 想/v 坐火车/v 出行/vn 的/ude1 群众/n 及/cc 游客/n 不用/d 出城/vi 就/d 可/v 买/v 到/v 所/usuo 需要/v 的/ude1 火车票/n 。/w 
