人民网/nz 南宁/ns 1月13日/t 电/n （/w 记者/nnt 庞革平/nr ）/w 1月13日/t ，/w [广西/ns 钦州/ns 保税/vn 港区/nz]/nz [国际/n 汽车城/n]/nz 举行/v 隆重/ad 的/ude1 [开业/vi 仪式/n]/nz ，/w 标志着/v [钦州/ns 保税港/nz]/nz 区/n 已/d 建成/v [国际/n 汽车城/n]/nz 。/w [钦州/ns 保税港/nz]/nz 区/n 我国/n 西南/ns 沿海/f 唯一/b 一个/mq 整车/n 进口/v 口岸/n ，/w 对/p 广西/ns 乃至/c 西南/ns 、/w 中/f 南/b [汽车/n 产业/n]/nz 的/ude1 布局/n 和/cc 发展/vn ，/w 对/p 提升/v [广西/ns 钦州/ns 保税/vn 港区/nz]/nz 支撑/v 西南/ns 、/w [中/f 南/b 地区/n]/ns 对外开放/vl 能力/n ，/w 促进/v 中国/ns —/w [东盟/ns 自由/a 贸易区/n]/nz 建设/vn 升级/vi ，/w 具有/v [重大/a 意义/n]/nz 。/w 
目前/t ，/w [钦州/ns 保税港/nz]/nz 区/n 已/d 建成/v [1/m ./w 6/m 万/d 平方米/q]/mq 的/ude1 [国际/n 汽车城/n]/nz 、/w 进口/v 汽车/n 检验/v 线/n ，/w [7/m 万吨级/b]/mq 的/ude1 汽车/n 滚装/vn 码头/n 及/cc [15/m 万/d 平方米/q]/mq 的/ude1 汽车/n 专用/vn 堆/v 场/qv 等/udeng 汽车/n 口岸/n [配套/vn 设施/n]/nz 即将/d 建成/v 。/w 随着/p [国际/n 汽车城/n]/nz 正式/ad 开业/vi ，/w [钦州/ns 保税港/nz]/nz 区/n 具备/v 了/ule 开展/v 汽车/n 保税/vn 展示/v 、/w 进口/vn 销售/vn 等/udeng 业务/n 的/ude1 条件/n ，/w 管委会/nis 将/d 加快/v 把/pba [钦州/ns 保税港/nz]/nz 区/n 打造/v 成为/v [西南/ns 地区/n]/nz 重要/a 的/ude1 汽车/n 进出口/v 基地/nis 及/cc [销售/vn 中心/nis]/nt 。/w 
[钦州/ns 保税港/nz]/nz 区/n 工委/nis 书记/nnt 、/w 管委会/nis 曹坤华/nr 主任/nnt 在/p 致辞/vi 中/f 表示/v ，/w [国际/n 汽车城/n]/nz 的/ude1 建成/vn 开业/vi ，/w 意味着/v [钦州/ns 保税港/nz]/nz 区/n 告别/vi 了/ule 作为/p 整车/n [进口/vn 链条/n]/nz 上/f 简单/a [物流/n 节点/n]/nz 的/ude1 角色/n ，/w 开启/v 了/ule 打造/v 西南/ns 汽车/n 进出口/vn 交易/v 基地/nis 的/ude1 现实/n 之/uzhi 路/n 。/w 为/p 更好/d 培育/v 汽车/n [进出口/vn 业务/n]/nz ，/w 管委会/nis 将/d 进一步/d 扶持/v 产业/n 发展/vn ，/w 一/m 是/vshi 优化/v 进口/vn 汽车/n 通关/v 通检/nz 流程/n ；/w 二/m 是/vshi 要/v 在/p 原有/v [优惠/vn 政策/n]/nz 基础上/nz ，/w 加大/v 财税/n 扶持/v 、/w 补贴/n 力度/n ，/w 确保/v 从/p [钦州/ns 保税港/nz]/nz 区/n 进口/vn 的/ude1 汽车/n ，/w [物流/n 成本/n]/nz 不能/v 高于/v 其他/rzv 口岸/n ；/w 三/m 是/vshi 将/d 提供/v 区内/n 从/p 港口/n 到/v 卡口/v 的/ude1 [一站式/nz 服务/vn]/nz ，/w 不断/d 拓展/v 服务/vn 范围/n ，/w 提升/v 服务/vn 能力/n 。/w 同时/c ，/w 管委会/nis 将/d 积极/ad 寻求/v [国家/n 政策/n]/nz 支持/v ，/w 力争/v 年/qt 内/f 争取/v 到/v 进口/vn 小/a 批量/d 汽车/n 、/w 进口/v 汽车/n [转口/vn 贸易/vn]/nz 保税/vn 等/udeng 政策/n ，/w 拓展/v 口岸/n 功能/n ，/w 繁荣/an [汽车/n 市场/n]/nz 。/w 
2009年12月7日/t ，/w 国务院/nt 《/w 关于/p 进一步/d 促进/v 广西/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 的/ude1 [若干/m 意见/n]/nz 》/w 中/f 明确/a “/w 将/d [钦州/ns 保税港/nz]/nz 区/n 列为/v 整车/n 进口/v 口岸/n ”/w ，/w 这/rzv 是/vshi 继/vg 天津/ns 、/w 大连/ns 、/w 上海/ns 、/w 广州/ns 黄埔/ns 之后/f 我国/n [第五/m 个/q]/mq 沿海/f 整车/n 进口/v 口岸/n ，/w 是/vshi 西部/f 唯一/b 的/ude1 整车/n 进口/v 口岸/n 。/w 2011年11月1日/t ，/w [钦州/ns 保税港/nz]/nz 区/n 整车/n 进口/v 口岸/n 通过/p 国家/n 验收/vn ，/w 2012年4月12日/t ，/w [钦州/ns 保税港/nz]/nz 区/n 首批/n 进口/v 汽车/n 顺利/ad 到岸/nz 通关/vn 。/w [钦州/ns 保税港/nz]/nz 区/n 整车/n 口岸/n 开放/v 运营/vn 以来/f ，/w 已/d 进口/vn 来自/v 美国/nsf 、/w 德国/nsf 、/w 日本/ns 等/udeng 共/d [10/m 批/q]/mq [72/m 辆/q]/mq 汽车/n 。/w [钦州/ns 保税港/nz]/nz 区/n 管委会/nis 出台/vi 了/ule 涉及/v 汽车/n 业务/n 的/ude1 扶持/vn [民营/b 企业/n]/nz 和/cc 外资/n 中小企业/n 及/cc [特色/n 产业/n]/nz 发展/v [暂行/b 规定/n]/nz ，/w 按规定/nz 办/v 结/v 了/ule 进口/v 汽车/n 的/ude1 企业/n 的/ude1 相关/vn 费用/n 补贴/n 。/w 
在/p [开业/vi 仪式/n]/nz 上/f ，/w [钦州市/ns 市委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 副市长/nnt 陈德海/nr 介绍/v 了/ule 钦州市/ns 加快/v 发展/vn [汽车/n 产业/n]/nz 的/ude1 相关/vn 措施/n ，/w [广西/ns 北部湾/ns 港/n]/nz 务/vg 集团/nis 董事长/nnt 叶时湘/nr 推介/v 了/ule [国际/n 汽车城/n]/nz 。/w 开幕/vi 仪式/n 后/f ，/w [与/cc 会/v 代表/nnt]/nz 在/p [国际/n 汽车城/n]/nz 参观/v 了/ule 来自/v [世界/n 各国/rzs]/nz 的/ude1 200多辆/m 进口/v 整车/n 、/w 直升飞机/n 、/w 摩托艇/n 、/w 山地车/nz 等/udeng 。/w （/w 完/vi ）/w 
