人民网/nz 南宁/ns 1月12日/t 电/n （/w 记者/nnt 庞革平/nr ）/w 1月11日/t 和/cc 12日/t ,/w [广西/ns 博白县/ns 驻/v 东莞市/ns 流动/vn 党委/nis]/nt 、/w 驻/v [广州市/ns 流动/vn 党委/nis]/nt 和/cc 驻/v [南宁市/ns 流动/vn 党委/nis]/nt 分别/d 挂牌/vi 成立/vi 。/w 这/rzv 是/vshi 该县/r 继/vg 去年/t 在/p 外出/vi 务工/v 党员/nnt 相对/d 集中/v 的/ude1 南宁/ns 、/w 广州/ns 、/w 东莞/ns 、/w 中山/ns 等/udeng 市/n 建立/v [44/m 个/q]/mq 驻外/vn 流动/v 党支部/nis 之后/f ，/w 今年/t 率先/d 成立/vi [3/m 个/q]/mq 驻外/vn 流动/v 党委/nis 。/w 
记者/nnt 在/p [博白县/ns 驻/v 南宁市/ns 流动/vn 党委/nis]/nt 成立/vi 大会/n 上/f 了解到/v ，/w 该县/r 外出/vi 创业/vn 、/w 务工/v [流动/vn 党员/nnt]/nz 主要/b 集中/v 南宁/ns 、/w 广州/ns 、/w 东莞/ns 等/udeng 市/n ,/w 4000多名/m [流动/vn 党员/nnt]/nz 离乡/vi 不/d 离/v 党组织/n ，/w 离乡/vi 不忘/v 为/p 驻地/n 作/v 贡献/n 、/w 为/p 家乡/n 添/v 光彩/n ，/w 在/p [博白/ns 县委/nis]/nt 开展/v 的/ude1 外出/vn [流动/vn 党员/nnt]/nz “/w 当/p 好/a 博白/ns 人/n  树立/v 新形象/nz ”/w 活动/vn 中/f ，/w 人/n 人/n 带头/vd “/w 创/v 星/n 争先/v ”/w 、/w 带头/vd 弘扬/v 博白/ns 精神/n 、/w 带头/vd 文明/n 守法/vi 、/w 带头/vd 艰苦创业/vl 、/w 带头/vd 关爱/v 家乡/n ，/w 努力/ad 塑造/v [博白/ns 客家/n]/nz 人/n 的/ude1 [良好/a 形象/n]/nz ，/w 在/p 社会/n [各界/rz 人士/n]/nz 中/f 激起/v 反响/n ，/w 产生/v 了/ule 良好/a [社会/n 效应/n]/nz 。/w 
博白/ns 总人口/n 179.4万/m ，/w 是/vshi 广西/ns 人口/n 最多/ad 的/ude1 行政/n 县/n 、/w 世界/n 最大/gm 的/ude1 客家人/n 聚居/vi 县/n 。/w 据/p 不/d 完全/ad 统计/vn ，/w 全县/n 外出/vi 创业/vn 和/cc 务工人员/nnd 多达/v [64/m 万/d 人/n]/mq ，/w 外出/vi 流动/vn 的/ude1 [农村/n 党员/nnt]/nz 4000多人/m 。/w 长期以来/dl ，/w 该县/r 外出/vi [流动/vn 党员/nnt]/nz 及/cc 群众/n 遵纪守法/vl 、/w 诚信/a 经营/vn 、/w [勤劳/a 致富/vi]/nz 、/w 乐于/v 奉献/vn ，/w 涌现/v 了/ule “/w 江门人/nz 的/ude1 好/a 儿子/n ，/w 广西/ns 人/n 的/ude1 好/a 儿子/n ”/w 李章才/nr 烈士/nnt 、/w “/w 下/f 池/ng 救/v 工友/n 雷州/ns 留/v 英魂/n ”/w 梁一飞/nr 等/udeng 见义勇为/vl 英雄/n ，/w 塑造/v 了/ule [博白/ns 客家/n]/nz 人/n 的/ude1 [良好/a 形象/n]/nz 。/w 但/c 在/p 极少数/mq 外出/vi 人员/n 中/f ，/w 存在/v 有/vyou 违背/v 道德/n 文明/n 要求/n 甚至/d 违法犯罪/v 等/udeng 行为/n ，/w 影响/vn 了/ule 博白/ns 的/ude1 形象/n 。/w 
针对/p 外出/vi 务工人员/nnd 多/a 、/w [流动/vn 党员/nnt]/nz 多/a 的/ude1 [实际/n 情况/n]/nz ，/w 为/p 有效/a 解决/v 前些年/t [流动/vn 党员/nnt]/nz 去向/n 不明/v 、/w 管理/vn 服务/vn 不到/v 位/q 等/udeng 问题/n ，/w [博白/ns 县委/nis]/nt 在/p 近年/t 开展/v 的/ude1 创优/vn 争先/v 、/w “/w 做/v 文明/n 有/vyou 礼/n 博白/ns 人/n ”/w 、/w 弘扬/v “/w 厚德/nz 崇文/ns 、/w 和善/a 包容/v 、/w 团结/v 奋进/vn 、/w 爱国/a 奉献/v ”/w 的/ude1 新时期/nz 博白/ns 精神/n 等/udeng 主题/n 实践/vn 活动/vn 中/f ，/w [特别/d 关注/v]/nz [流动/vn 党员/nnt]/nz 的/ude1 [跟踪/vn 管理/vn]/nz 和/cc 服务/vn 。/w 特别/d 是/vshi 在/p 去年/t 开展/v 党员/nnt “/w 星级/b ”/w 管理/vn 中/f ，/w 广大/b [流动/vn 党员/nnt]/nz 和/cc 县内/nz 党员/nnt 一起/s 努力/ad 争创/v “/w 和谐/a 之/uzhi 星/n ”/w 、/w “/w [创业/vn 之/uzhi 星/n]/nz ”/w 、/w “/w 服务/vn 之/uzhi 星/n ”/w ，/w 公开/ad 承诺/vn ，/w 积极/ad 践诺/v 。/w 围绕/v “/w 当/p 好/a 博白/ns 人/n  树立/v 新形象/nz ”/w 这个/rz 活动/v 主题/n ，/w 博白/ns 正/d 着力/vd 构建/v 一支/mq 勇于/v 为/p 驻地/n 发展/vn 增/v 活力/n 、/w 为/p 家乡/n 发展/vn 添/v 光彩/n 、/w 为/p 社会/n 管理/vn 解/v 急难/n 的/ude1 [流动/vn 党员/nnt]/nz 队伍/n ，/w 为/p 驻地/n 繁荣/an 发展/vn 和/cc 建设/vn 富裕/a 文明/n 和谐/a 幸福/a 新/a 博白/ns 提供/v 强有力/bl 的/ude1 组织/n 保证/v 。/w 
