[福建省/ns 法学会/nis]/nt [法理学/n 研究/vn]/nz 会/v 理事/nnt 、/w [平潭县/ns 人大常委会/nis]/nt [法制/n 委员会/nis]/nt 委员/nnt 丁茂福/nr 律师/nnt 
人民网/nz 福州/ns 1月13日/t 电/n （/w 林长生/nr ）/w 13日/t ，/w [福建省/ns 法学会/nis]/nt [法理学/n 研究/vn]/nz 会/v 理事/nnt 、/w [平潭县/ns 人大常委会/nis]/nt [法制/n 委员会/nis]/nt 委员/nnt 丁茂福/nr 律师/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 苏树林/nr 省长/nnt 在/p 今年/t 的/ude1 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 中/f 提出/v “/w 建设/v [法治/n 政府/nis]/nz ”/w ，/w 着重/vd 强调/v 了/ule “/w 落实/v [行政/n 执法/vn 责任制/n]/nz ，/w 做好/v [行政/n 复议/vn]/nz 和/cc 行政/n 应诉/v 工作/vn ”/w ，/w 可谓/v [切/v 中/f 时弊/n]/nz ，/w 是/vshi 今年/t 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 的/ude1 一个/mq 亮点/n ，/w 有利于/v 切实/ad 解决/v 平潭/ns 的/ude1 困局/nz 。/w 
“/w [平潭/ns 综合/vn 实验区/nz]/nz 成立/vi 后/f ，/w [平潭县/ns 人民政府/nis]/nt 的/ude1 [组织/n 机构/n]/nz 仍然/d 存在/v ，/w 根据/p [法律/n 规定/n]/nz ，/w 许多/mq [具体/a 行政/n 行为/n]/nz 必须/d 由/p [平潭县/ns 人民政府/nis]/nt 或/c 所属/n 部门/n 实施/v 。/w ”/w 丁茂福/nr 说/v 到/v ，/w 由于/p 平潭/ns 综合/v 试验区/n 成立/vi 后/f ，/w 福州市/ns 不/d 受理/v 对/p [平潭县/ns 政府/nis]/nto 及/cc 所属/n 部门/n 作出/v 的/ude1 [行政/n 复议/vn 申请/v]/nz ，/w 造成/v 平潭县/ns 的/ude1 [行政/n 管理/vn]/nz 相对人/n 对/p [平潭县/ns 政府/nis]/nto 及/cc 所属/n 部门/n 作出/v 的/ude1 [行政/n 行为/n]/nz 无法/v 申请/vn [行政/n 复议/vn]/nz ；/w 对/p [法律/n 规定/n]/nz 的/ude1 某些/rz 必须/d 先/d 复议/vn 后/f 诉讼/vn （/w 即/v “/w [复议/vn 前/f 置/v]/nz ”/w ）/w 的/ude1 [具体/a 行政/n 行为/n]/nz ，/w 当事人/n 不仅/c 无法/v 申请/vn 复议/vn ，/w 更是/d 无法/v 起诉/vn 。/w 这种/r 现状/n ，/w 严重/a 损害/v 当事人/n 法定/b 的/ude1 [行政/n 复议/vn]/nz 和/cc 行政诉讼/n 权利/n ，/w 使得/vi 当事人/n 状告/v 无/v 门/n 。/w 
“/w 必须/d 确定/v [平潭县/ns 人民政府/nis]/nt 及/cc 所属/n 部门/n 、/w [平潭/ns 综合/vn 实验区/nz]/nz 管委会/nis 及/cc 所属/n 部门/n 作出/v 的/ude1 [具体/a 行政/n 行为/n]/nz 的/ude1 [复议/vn 机关/n]/nz 、/w 应诉/v 机关/n ，/w 并/cc 解决/v 复议/vn 、/w 诉讼中/nz 的/ude1 具体/a 问题/n 。/w ”/w 他/rr 提出/v ，/w “/w 做好/v [行政/n 复议/vn]/nz 和/cc 行政/n 应诉/v 工作/vn ”/w ，/w 必须/d 扭转/v 目前/t “/w [行政/n 复议/vn]/nz ”/w 和/cc “/w 行政/n 应诉/v ”/w 的/ude1 困局/nz ，/w 可以/v 探索/vn 建立/v [行政/n 复议/vn]/nz 听证/v [审查/vn 制度/n]/nz ，/w 建立/v [行政/n 机关/n]/nz [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 或者/c 分管/v 负责人/nnt 出庭/vi 诉讼/vn 制度/n ，/w 加强/v 对/p [行政/n 复议/vn]/nz 和/cc 行政诉讼/n 进行/vn 监督/vn ，/w 包括/v 接受/vn 人大代表/nnt 监督/vn 、/w 政协/nis 委员/nnt 监督/vn ，/w [社会/n 公众/n]/nz 监督/vn 和/cc [新闻/n 媒体/n]/nz 的/ude1 [舆论/n 监督/vn]/nz ，/w 对/p [行政/n 复议/vn]/nz 和/cc 行政诉讼/n 的/ude1 执行/vn 过程/n 实行/v “/w [行政/n 执法/vn 责任制/n]/nz ”/w ，/w 从/p [行政/n 复议/vn]/nz 和/cc 行政诉讼/n 中/f [发现/v 问题/n]/nz 、/w 解决问题/v ，/w 让/v [行政/n 复议/vn]/nz 和/cc 行政诉讼/n 的/ude1 结果/n 能/v 对/p 解决/v 行政执法/v 中/f 的/ude1 问题/n 起到/v 导向/n 作用/n 。/w 
“/w 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 中/f 提出/v 的/ude1 ‘/w 做好/v [行政/n 复议/vn]/nz 和/cc 行政/n 应诉/v 工作/vn ’/w ，/w 不仅/c 应当/v 从/p 建设/v [法治/n 政府/nis]/nz 的/ude1 高度/d 审视/v 和/cc 解决/v 相关/vn 问题/n ，/w 而且/c 还/d 应当/v 从/p 建设/vn ‘/w 平安/a 福建/ns ’/w 、/w ‘/w 推进/vi [社会/n 治理/vn 创新/vi]/nz ’/w 的/ude1 角度/n 加以/vx 推进/vi 。/w ”/w 丁茂福/nr 认为/v ，/w 对/p [平潭/ns 综合/vn 实验区/nz]/nz 管委会/nis 及/cc 所属/n 部门/n 作出/v 的/ude1 [具体/a 行政/n 行为/n]/nz ，/w 其/rz [复议/vn 机关/n]/nz 、/w 应诉/v 机关/n 现在/t 也/d 不/d 明确/a ，/w 对/p 其/rz [具体/a 行政/n 行为/n]/nz 提起/v 的/ude1 [行政/n 复议/vn]/nz 、/w 行政诉讼/n 在/p 实践中/nz 也/d 陷入/v 窘境/n 。/w 这些/rz 问题/n ，/w 容易/ad 激化/v [社会/n 矛盾/an]/nz ，/w 影响/v 社会/n 的/ude1 安定/a 稳定/an ，/w 必须/d 及时/ad 予以/vx 解决/v 。/w 
“/w 建设/v [法治/n 政府/nis]/nz ”/w 是/vshi 个/q 巨大/a 的/ude1 系统工程/n ，/w 其/rz 工作/vn 千头万绪/n ，/w 这个/rz 抓手/n 和/cc 切入点/n ，/w 可以/v 从/p “/w 落实/v [行政/n 执法/vn 责任制/n]/nz ，/w 做好/v [行政/n 复议/vn]/nz 和/cc 行政/n 应诉/v 工作/vn ”/w 入手/vi 。/w 丁茂福/nr 说/v ，/w 这/rzv 既是/c 从/p [法治/n 建设/vn]/nz 的/ude1 高度/d 强调/v “/w [行政/n 复议/vn]/nz 和/cc 行政/n 应诉/v ”/w 的/ude1 重要性/n ，/w 也/d 旨在/v 破解/v 实践中/nz 面临/v 的/ude1 “/w [行政/n 复议/vn]/nz ”/w 和/cc “/w 行政/n 应诉/v ”/w 的/ude1 困局/nz ，/w 很/d 有/vyou 针对性/n 。/w 
