据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w 台湾/ns “/w 军事/n 审判/v 法/n ”/w 修法/nz 后/f ，/w 军事/n 案件/n 及/cc 军事/n 犯/v 移往/nz 司法机关/nz ，/w 其中/rz 最/d 受/v 瞩目/vn 的/ude1 是/vshi 被/pbei 台湾/ns 军方/n 依/v “/w 投敌/vi 叛逃罪/nz ”/w 通缉/v 的/ude1 世界银行/ntcb 前/f 副总裁/nnt 林毅夫/nr (/w 在/p 金门/ns 担任/v 陆军/nis 连长/nnt 时/ng 投靠/v 大陆/ns )/w 。/w 
金门/ns 检/ng 方/q 和/cc 台湾/ns 军方/n 都/d 认为/v ，/w 林毅夫/nr “/w 通敌/v 现况/n ”/w 并未/d 消失/vi ，/w 属/v “/w 继续犯/nz ”/w ，/w 没有/v 所谓/vn 通缉/v 时效/n 过期/vi 的/ude1 问题/n 。/w 该报/r 今天/t (/w 13日/t )/w 刊文/nz 说/v ，/w 台湾/ns 法界/n 有/vyou 不同/a 的/ude1 声音/n 。/w 
文章/n 说/v ，/w 应否/nz 继续/v 通缉/vn 的/ude1 关键/n ，/w 在于/v 林毅夫/nr 的/ude1 犯/v 行/ng 是/vshi “/w 即成犯/nz ”/w 或/c “/w 继续犯/nz ”/w ，/w 如果/c 采/v “/w 即成犯/nz ”/w 见解/n ，/w 林毅夫/nr 35年前/t 的/ude1 “/w 投敌/vi 罪/n ”/w 早已/d 逾/vg 20年/t 的/ude1 追诉期/nz ，/w 即/v 应/v 撤销/vn 通缉/v ；/w 但/c 如果/c 是/vshi “/w 继续犯/nz ”/w ，/w 则/d 仍/d 属/v “/w 行为/n 继续/v 中/f ”/w ，/w 台湾/ns 检/ng 方/q 显然/ad 是/vshi 依/v 此/rzs 一/m 见解/n 而/cc 发布/v 对/p 林毅夫/nr 的/ude1 通缉令/n 。/w 
不少/m 台湾/ns 法界/n 的/ude1 见解/n 就/d 认为/v “/w 投敌/vi 罪/n ”/w 是/vshi “/w 即成犯/nz ”/w ，/w 一经/d “/w 投敌/vi ”/w ，/w [犯罪/vn 行为/n]/nz 即/v 已完成/v ，/w 之后/f 只是/d 违法/vn “/w 状态/n ”/w 的/ude1 延续/vn 而已/y ，/w 追诉权/n 时/ng 效应/n 从/p 完成/v “/w 投敌/vi ”/w 的/ude1 那/rzv 一刻/mq 起算/nz 。/w 
文章/n 说/v ，/w 台湾/ns 检/ng 方/q 仍/d 通缉/v 林毅夫/nr ，/w 应/v 是/vshi 考虑/v 台/q 当局/n 虽/c 在/p 1991年5月1日/t 终止/v 动员/vn 戡乱/v 时期/n ，/w 但/c 两岸/n 在/p 军事/n 上/f 仍/d 处/n “/w 武力/n 对峙/vi 状态/n ”/w ，/w 中共/n 仍/d 属/v “/w 陆海/n 空军/nis 刑法/n ”/w 所/usuo 定/v 的/ude1 “/w 敌人/n ”/w ，/w 林毅夫/nr 目前/t 仍/d 在/p “/w 敌/vg 阵营/n ”/w 中/f 从事/vi 工作/vn ，/w “/w 投敌/vi 犯/v 行/ng ”/w 应/v 视为/v “/w 继续/v 中/f ”/w 。/w 
文章/n 说/v ，/w 倘若/c 中共/n 是/vshi “/w 敌人/n ”/w ，/w 两岸/n 如何/ryv 能/v 签订/vn 经贸/b 交流/v 协议/n ？/w 台商/nnd 赴/v 大陆/ns 投资/vn 岂不/d 是/vshi “/w 资/ng 匪/dg ”/w ？/w 大陆/ns 多/a 位/q 省长/nnt 级/q 高官/nnt 来/vf 台/q 访问/vn ，/w 非但/c 未/d 被/pbei 依/v “/w 敌人/n ”/w 逮捕/v ，/w 反/vi 获/v 高/a 规格/n 接待/v ，/w 显然/ad 是/vshi 友/ng 非/b 敌/vg 。/w 就此/d 而言/uls ，/w 认定/v 林毅夫/nr 仍/d 继续/v “/w 投敌/vi ”/w 叛逃/v 中/f ，/w 与/cc 两岸/n 现实/n 有/vyou 极大/a 扞格/nz (/w 互相/d 抵触/vi ，/w 格格不入/vl )/w 。/w 
