人民网/nz 福州/ns 1月13日/t 电/n （/w 林长生/nr ）/w “/w 建设/v [美丽/a 乡村/n]/ns ，/w 要/v 在/p 古村落/nz [城镇化/vn 建设/vn]/nz 中/f 做好/v [生态/n 保护/vn]/nz 。/w ”/w 13日/t ，/w [福建/ns 农林/n 大学/nis 经济/n 与/cc 管理/vn 学院/nis]/nt 博导/nnt 蔡贤恩/nr 教授/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 苏树林/nr 省长/nnt 作/v 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w ，/w 提出/v “/w 积极/ad 稳妥/a 推进/vi [新型/b 城镇化/vn]/nz ”/w ，/w 要/v 优化/vn 城镇/n 空间布局/gi 和/cc 形态/n ，/w 深化/v 小城镇/ns 改革/vn 发展/vn ，/w 引起/v 她/rr 对/p 闽北/ns 古村落/nz 保护/vn 的/ude1 进一步/d 关注/v 和/cc 思考/vn 。/w 
“/w 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 文字/n 朴实/a ，/w 数据/n 充分/ad ，/w 重点/n 突出/a ，/w 亮点/n 显著/ad 。/w ”/w 蔡贤恩/nr 说/v ，/w 报告/n 从/p [宏观/n 调控/vn]/nz 、/w 转变/v [经济/n 发展/vn 方式/n]/nz 、/w [社会/n 事业/n]/nz 发展/vn 以及/cc 着力/vd 改善/v 民生/n ，/w 都/d 体现/v 了/ule 政府/nis 在/p 过去/vf 一年中/t 始终/d 贯穿/v 了/ule [科学/n 发展观/n]/nz ，/w 要/v 实现/vn “/w 百姓/n 富/vg 、/w 生态美/nz ”/w 有机/b 统一/vn ，/w 要/v 从/p 当地/s 实际/n 出发/vi 。/w 
闽北/ns 古村落/nz 以/p 南北/f 走向/v 的/ude1 [鹫峰/nz 山脉/n]/nz 西坡/nz 为/p 界线/n ，/w 构建/v 古村落/nz [生态/n 旅游/vn]/nz 观光/vn 带/v ，/w 发挥/v 地区/n 组合/vn 互补/vi 优势/n 。/w 单个/b 古村落/nz 的/ude1 [旅游/vn 开发/vn]/nz 存在/v [资源/n 类型/n]/nz 单调/a 、/w 吸引力/n 不/d 强/a 、/w [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 投入/v 成本/n 高/a 。/w 蔡贤恩/nr 提出/v ，/w 鉴于/p 古村落/nz 特点/n ，/w 发展/v 乡村/n [特色/n 旅游/vn]/nz 是/vshi 协调/v 保护/vn 与/cc 发展/vn 的/ude1 途径/n ，/w 既/c 可避免/nz 对/p 古村落/nz [城镇化/vn 建设/vn]/nz 误解/n 而/cc 产生/v 的/ude1 [建设性/n 破坏/v]/nz ，/w 又/d 能/v 解决/vn 村庄/n 发展/v 动力/n 不足/an 的/ude1 问题/n 。/w 
福建/ns 北部/f 的/ude1 山山水水/n 之间/f ，/w 如/v 群星/n 般/uyy 撒落/nz 的/ude1 山间盆地/gg 地/ude2 河谷/n 地带/n ，/w 古村落/nz 许多/mq 民俗/n 活动/vn 相当/d 奇特/a 。/w 蔡贤恩/nr 说/v ，/w 古村落/nz 因/p 地/ude2 就势/d ，/w 选址/vi 独特/a ，/w 建筑/n 样式/n 富有/v [地方/n 特色/n]/nz ，/w 可以/v 成为/v [旅游/vn 胜地/n]/nz 。/w 同时/c ，/w 闽北/ns 古村落/nz [城镇化/vn 建设/vn]/nz 中/f 存在/v 矛盾/an ，/w 要/v 要/v 因地制宜/vl 保护/vn 与/cc 修复/v 古村落/nz ，/w 注重/v 古村落/nz [人文/n 内涵/n]/nz 的/ude1 保护/vn ，/w 以/p 古村落/nz 资源/n 为基础/nz 开发/v 文化/n 、/w [生态/n 旅游/vn]/nz 项目/n ，/w 引导/v 农民/nnt 进行/vn 商业/n [经营/vn 活动/vn]/nz ，/w 构建/v 古村落/nz [生态/n 旅游/vn]/nz 观光/vn 带/v 。/w 
国际上/nz 对/p 历史/n 名城/n 、/w 名/q 镇/n 、/w 名/q 村/n 等/udeng 遗产/n 保护/vn 已/d 成/v 共识/n ，/w [保护/vn 措施/n]/nz 上升/vi 为/p 法律/n 。/w 她/rr 提出/v ，/w “/w 以/p 村落/n 群体/n 为基础/nz ，/w 依据/n 各个/rz 村落/n 的/ude1 资源/n 条件/n ，/w 塑造/v 村落/n 特点/n ，/w 并/cc 结合/v 村落/n 保护/vn 与/cc 建设/v 需求/n ，/w 设置/v [旅游/vn 项目/n]/nz 和/cc 建设/v [旅游/vn 设施/n]/nz ，/w 强化/v 古村落/nz 作为/p 旅游/vn 目的地/n 的/ude1 景观/n 价值/n 与/cc 吸引力/n 。/w ”/w 
