人民网/nz 福州/ns 1月13日/t 电/n 据/p [罗源县/ns 政府/nis]/nto 网站/n 报道/v ，/w 日前/t ，/w 副市长/nnt 陈晔/nr 一行/n 来/vf 罗/b 调研/v 福州/ns 台商/nnd 投资/v 区/n 松山/ns 片/q 区/n 开发/vn 建设/v 情况/n ，/w 县长/nnt 邓达木/nr ，/w 副县长/nnt 谢婧/nr 及/cc 相关/vn 负责人/nnt 陪同/v 调研/vn 。/w 
调研组/nis 一行/n 来到/v 福州/ns 台商/nnd 投资/v 区/n 松山/ns 片/q 区/n ，/w 实地/d 了解/v [工程/n 建设/vn]/nz 进度/n ，/w 副县长/nnt 谢婧/nr 详细/a 为/p 调研组/nis 一行/n 介绍/v 片/q 区/n 规划/n 以及/cc 目前/t 建设/v 情况/n 。/w 
在/p 随后/d 召开/v 的/ude1 座谈会/n 上/f ，/w 副县长/nnt 谢婧/nr 具体/a 汇报/vn 了/ule 福州/ns 台商/nnd 投资/v 区/n 松山/ns 片/q 区/n 开发/vn 建设/vn 工作/vn 情况/n 。/w 台商/nnd 投资/v 区/n 管委会/nis 负责人/nnt 就/d 台商/nnd 投资/vn 建设/vn 工作/vn 情况/n 及/cc 2014年/t [工作/vn 计划/n]/nz 做/v 了/ule 汇报/vn 。/w 随后/d ，/w 市/n 国土/n 、/w 电力/n 、/w 财政/n 等/udeng [相关/vn 部门/n]/nz 就/d 各自/rr 负责/v 的/ude1 工作/vn 也/d 作/v 了/ule 相应/vi 汇报/vn ，/w 重点/n 就/d 目前/t 福州/ns 台商/nnd 投资/v 区/n 松山/ns 片/q 区/n 建设/vn 中/f 涉及/v 到/v 的/ude1 相关/vn 问题/n 进行/vn 协调/v 解决/vn 。/w 座谈会/n 上/f ，/w 县长/nnt 邓达木/nr 就/d 台商/nnd 投资/v 区/n 建设/v 情况/n 作/v 了/ule 补充/vn 汇报/vn ，/w 并/cc 对/p 目前/t 松山/ns 片/q 区/n 建设/vn 中/f 存在/v 的/ude1 问题/n 做/v 了/ule 详细/a 说明/v 。/w 
会上/n ，/w 陈晔/nr 副市长/nnt 充分/ad 肯定/v 了/ule 罗源县/ns 在/p 福州/ns 台商/nnd 投资/v 区/n 所/usuo 做/v 的/ude1 [各项/r 工作/vn]/nz ，/w 并/cc 就/d [下/f 一/d 阶段/n]/nz 工作/vn 做/v 了/ule 强调/v 部署/vn 。/w 他/rr 要求/n 各/rz [相关/vn 部门/n]/nz 要/v 做好/v 协调/vn 工作/vn ，/w 通力合作/vl ，/w 加快/v 解决/vn 好/a 土地/n 、/w [基础/n 建设/vn]/nz 、/w 招商/vn 、/w 资金/n 等/udeng 问题/n ，/w 依托/v 罗源湾/nz 港口/n 优势/n ，/w 全力/d 推进/vi 福州/ns 台商/nnd 投资/v 区/n 松山/ns 片/q 区/n 各项/r 开发/vn 建设/vn 。/w (/w 张祖辉/nr 孟梢龄/nr )/w 
