马尾/ns 开发区/ns 一隅/n 。/w 

去年/t 起/vf ，/w 福州/ns 与/cc 全国/n 其他/rzv [73/m 个/q]/mq 城市/n 同时/c 开始/v 实施/vn 新/a [空气/n 质量/n 标准/n]/nz ，/w 福州/ns [空气/n 质量/n]/nz ，/w 名列/v 前列/n 。/w 
2013年/t 是/vshi 全面/ad 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 精神/n 的/ude1 开局/n 之/uzhi 年/qt ，/w 福州/ns 大事/n 、/w 喜事/n 接踵而至/vl ：/w 福州/ns 新区/n 开放/v 开发/vn 全力/d 推进/vi ，/w [空气/n 质量/n]/nz 名列/v 省会/n 前列/n ，/w 朱紫坊/nr 、/w 上下/f 杭/b 、/w 烟台山/nz 保护/v [修复/v 工程/n]/nz 启动/v ，/w 螺洲/nz 大桥/n 正式/ad 通车/vi ，/w [向莆/nz 铁路/n]/nz 开通/v 运营/vn …/w …/w 这/rzv 一/m 桩桩/nz 、/w [一件/mq 件/q]/mq ，/w 已经/d 改变/v 或/c 正在/d 改变/v 着/uzhe 福州/ns 人民/n 的/ude1 生活/vn ，/w 让/v “/w 有/vyou 福/n 之/uzhi 州/n ”/w 变得/vi 更加/d 名副其实/vl 。/w 
