全球/n 大/a 热/a 英/b 剧/n 《/w [神探/nz 夏洛克/nrf]/nz 》/w [第三/m 季/ng]/mq 终于/d 于/p 2014年1月1日/t (/w [北京/ns 时间/n]/nz 1月2日/t 凌晨/t )/w 震撼/v 回归/vn 。/w “/w 卷/q 福/n ”/w 归来/vi ，/w 魅力/n 果然/d [非同/nz 凡响/n]/nz ，/w 其/rz 首播/v 集/q 无论是/c 英国/ns BBC/x 的/ude1 收视率/n 还是/c 中国/ns 优酷/n 的/ude1 播放/vn 量/n 均/d 齐齐飙/nr 高/a ，/w 双双/q 创下/v 最新/a 纪录/n 。/w 
《/w [神探/nz 夏洛克/nrf]/nz 》/w [第三/m 季/ng]/mq 首播/v 集/q 《/w 空/ng 灵柩/n 》/w 揭示/v 了/ule [第二/m 季/ng]/mq 留下/v 的/ude1 最大/gm 悬念/n —/w —/w 卷/q 福/n “/w 假死/v 之/uzhi 谜/ng ”/w 。/w 据/p 英国/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 当晚/t 有/vyou 将近/d 1000万/m 的/ude1 观众/n 守/v 在/p 电视机/n 前/f ，/w 等待/v 这个/rz 困扰/v 了/ule 他们/rr 两年/mq 的/ude1 谜题/n 揭晓/vi 答案/n 。/w 最/d 开始/v 的/ude1 [5/m 分钟/qt]/mq 是/vshi 当晚/t 的/ude1 “/w 峰值/n ”/w ，/w 有/vyou 高达/v [970/m 万/d 人/n]/mq 观看/v ，/w 平均/a 收视/nz 人数/n 也/d 达到/v 了/ule 920万/m ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 该剧/r 自/p 开播/v 以来/f 收获/n 的/ude1 最高/a 收视/nz 数字/n 。/w 该剧/r 不仅/c 在/p 英国/ns 引发/v 收视/nz 狂潮/n ，/w 其/rz 在/p 中国/ns [视频/n 网站/n]/nz 优酷/n 上/f 也/d 同样/d 创下/v 了/ule 英美/n 剧/n 史上/d 的/ude1 最高/a 首播/v 纪录/n 。/w 据悉/v ，/w 《/w 空/ng 灵柩/n 》/w 在/p 上/f 线/n 不到/v [7/m 小时/n]/mq 播放/v 量/n 即/v 突破/vn 百万/m ，/w 在/p 不到/v [24/m 小时/n]/mq 播放/v 量/n 又/d 迅速/ad 突破/v 500万/m ，/w 一举/d 创下/v 中国/ns [视频/n 网站/n]/nz 播出/v 英美/n 剧/n 的/ude1 史上/d 最好/d 首播/v 成绩/n 。/w 截至/v 目前/t ，/w 《/w [神探/nz 夏洛克/nrf]/nz 》/w [第三/m 季/ng]/mq 的/ude1 均/d 集/q 播放/v 量/n 高达/v 777万/m ，/w 这/rzv [一/d 数字/n]/mq 也/d 是/vshi 史上/d 最好/d 的/ude1 英/b 剧/n 均/d 集/q 播出/v 成绩/n 。/w 
