资料/n 图/n ：/w 王志郅/nr 刘占昆/nr 摄/vg 
12日/t 晚/tg 在/p 主场/n 输给/v 上海/ns 后/f ，/w [八一/t 男篮/nis]/nz 主教练/nnt 阿迪/nrf 江/n 对外/vn 宣布/v ，/w 队/n 中/f 头号/b 球星/nnd 王治郅/nr 将/d 在/p 本/rz 赛季/n CBA/x 联赛/n 结束/v 后/f 退役/vi 。/w 
出生于/v 1977年/t 的/ude1 他/rr 1991年/t 进入/v [八一/t 青年/n 男篮/nis]/nt 。/w 1995年/t 开始/v 征战/vn CBA/x ，/w 在/p 第二个/mq 赛季/n 便/d 拿到/v 总冠军/nz 。/w [从/p 那时/rzt 起/vf]/nz ，/w [八一/t 男篮/nis]/nz 正式/ad 划入/vf 王治郅/nr 时代/n 。/w 
[技术/n 水平/n]/nz 出众/a ，/w 将/d 跑跳/nz 素质/n 、/w 超群/vi 身高/n 和/cc 细腻/a 篮球/n 技术/n 结合/v 得/ude3 炉火纯青/bl ，/w 不到/v [20/m 岁/qt]/mq ，/w 王治郅/nr 被/pbei 外界/n 称为/v “/w [追风/v 少年/n]/nz ”/w ，/w 随后/d 入选/v 国家/n 青年队/n 、/w 国家队/nis 。/w 1999年/t ，/w 作为/p 加盟/v NBA/x 的/ude1 亚洲/ns [第一/m 人/n]/mq ，/w 他/rr 曾/d 被/pbei 美国/nsf 球探/nnt 誉为/v “/w 世界/n 范围内/nz 五十年一/t 遇/v 的/ude1 天才/n ”/w 。/w 前/f NBA/x 球星/nnd 奥尼尔/nrf 说/v ：/w “/w 我/rr 最喜欢/nz 的/ude1 中国/ns 球员/nnt 永远/d 是/vshi 王治郅/nr ”/w 。/w 
如果/c 不是/c 姚明/nr 随后/d 的/ude1 横空出世/vl ，/w 王治郅/nr 有/vyou 绝对/d 实力/n 成为/v 中国/ns 篮坛/n “/w 一哥/nz ”/w ，/w 然而/c 不同/a 的/ude1 [性格/n 类型/n]/nz ，/w 规划/n 了/ule 别样/a 的/ude1 人生/n 轨迹/n 。/w 
在/p 王治郅/nr 度过/v [职业/n 生涯/n]/nz 最后/f 一届/mq 亚运会/n 也/d 是/vshi 最/d 经典/n 的/ude1 一届/mq 亚运会/n (/w 2010/m 广州/ns )/w 后/f ，/w 人们/n 都/d 以为/v 他/rr 会/v 泪流满面/al 或者/c 感慨万千/vl ，/w 但/c 面对/v 镜头/n ，/w 他/rr 依旧/z 和/cc 过去/vf [30/m 多/a]/mq 年间/n 别/d 无/v 两样/nz ，/w 稍带/nz 羞涩/a 的/ude1 浅浅/nz 微笑/vi 。/w 只是/d 这一次/mq ，/w 在/p 谈到/v 梦想/n 的/ude1 同时/c ，/w 他/rr [亮/vi 出/vf 自己/rr]/nz 新的/a 身份/n ：/w “/w 守望者/nz ”/w 。/w 
“/w 其实/d ，/w 我/rr 只是/d 篮球/n 的/ude1 一个/mq 守望者/nz ，/w 留/v 着/uzhe 心中/s 的/ude1 一块/s 净土/n 来/vf 告慰/v 自己/rr ”/w 。/w 
2012年/t [伦敦/nsf 奥运会/n]/nz ，/w [中国/ns 男篮/nis]/nz 以/p 全/a 负/v 的/ude1 成绩/n 铩羽而归/vl ，/w 冀望/n 能/v 在/p 成绩/n 上/f [有所/v 突破/v]/nz 的/ude1 他/rr 在/p 告别/vi 时/ng 坦陈/v ：/w “/w 我们/rr 已/d 尽力/d ，/w 正视/v 现实/n 吧/y 。/w 巴西/nsf 奥运会/n 还有/v 4年/t ，/w 我/rr 等/udeng 不到/v 了/ule 。/w 但/c 别/d 失去/v 信心/n ，/w [中国/ns 篮球/n]/nz 会/v 继续前进/v 。/w ”/w 
走过/v 今晚/t ，/w 属于/v 王治郅/nr 的/ude1 CBA/x 时代/n 或/c 将/d 远去/v ，/w 如果/c 幸运/a ，/w 球迷/n 还有/v 机会/n 在/p 今年/t 的/ude1 CBA/x [全明星/nz 赛/vn]/nz 上/f 目睹/v 他/rr 的/ude1 风采/n ，/w 见证/n “/w 不/d 老/a 传奇/n ”/w 。/w 
