何炅/nr 客串/v 
胡歌/nr 客串/v 
金/b 句/q 频出/v 走红/vn 网络/n 神秘/a 造型/n 受/v 追捧/v 
《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w “/w 双核/gi ”/w 预告片/nz 发布/v 后/f ，/w 网络/n 点击量/nz 迅速/ad 突破/v 千万/m ，/w 主演/v 口中/s 频出/v 的/ude1 金/b 句/q 也/d 立即/d 成为/v 了/ule [网络/n 热点/n]/nz 。/w “/w 不是/c 曾小贤/nr 的/ude1 贤/ng ，/w 是/vshi 咸蛋/n 的/ude1 蛋/nf ”/w 、/w “/w 她/rr 说/v 的/ude1 是/vshi 恶兆/n ，/w 恶/a 是/vshi 凶恶/a 的/ude1 恶/a ，/w 兆/vg 是/vshi 凶兆/n 的/ude1 兆/vg ”/w 、/w “/w 你/rr 才/d 没有/v 鸟/n 的/ude1 脚/n ”/w 等/udeng 爆笑/nz 口误/n 引发/v 网友/n 跟/p 风/n 模仿/v ，/w 成为/v 各/rz 大/a 微博/n 、/w 论坛/n 的/ude1 恶搞/v 热/a 句/q ，/w 而/cc 曾小贤/nr 与/cc 胡一菲/nr 的/ude1 “/w 脑袋/n 里/f 装/v 的/ude1 都/d 是/vshi 你/rr ”/w 也/d 被/pbei 网友/n 做成/v 了/ule 动/v 图/n ，/w 在/p 网络/n 上/f 得到/v [广泛/a 传播/vn]/nz ，/w 使得/vi “/w 贤妃/nz ”/w [二/m 人/n]/mq 的/ude1 “/w 毒舌/nz 恩爱/a ”/w 风格/n 再度/d 走红/vi 。/w 
除了/p 台词/n 得到/v 网友/n 热烈/a 回应/vn 外/f ，/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 中/f 主演/v 们/k 全新/b 炫目/a 的/ude1 神秘/a 造型/n 也/d 获得/v 了/ule 网友/n 的/ude1 追捧/v 。/w 在/p 预告片/nz 中/f ，/w 单/b 唐悠悠/nr 一人/mq ，/w 就/d 有/vyou 古装/n 武士/nnt 和/cc [古装/n 美女/n]/nz [两/q 款/q]/mq 全新/b 造型/n 出现/v ，/w 胡一菲/nr 变/v 女超人/nz ，/w 曾小贤/nr 化身/n 蝙蝠侠/nz ，/w 吕子乔/nr 则/d 恶搞/v 魂斗罗/nz ，/w 唤起/v 许多/mq 观众/n 儿/ng 时/ng 的/ude1 回忆/vn 。/w 最/d 引/v 人/n 遐想/vn 的/ude1 则/d 属/v 一个/mq 面/nf 戴/v [京剧/n 脸谱/n]/nz 的/ude1 神秘/a 黑衣人/nz ，/w 很多/m 网友/n 表示/v “/w 张伟/nr 、/w 关谷/nr ，/w 傻/a 傻/a 分/qt 不/d 清楚/a 。/w ”/w 
胡歌/nr 疑似/nz “/w 色诱/nz ”/w 唐悠悠/nr 何炅/nr 身份/n 引发/v 猜想/vn 
自/p 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 开拍/v 以来/f ，/w 有关/vn “/w 大牌/n 客串/v ”/w 的/ude1 各种/rz 爆料/v 就/d 一直/d 没有/v 停/vn 过/uguo ，/w 林志玲/nr 、/w 周杰伦/nr 、/w 林丹/nr 等/udeng 人/n 就/d 先后/d 被/pbei 传/v 加盟/vn ，/w 但/c 均/d 未能/v 得到/v 官方/n 的/ude1 确认/vn 。/w 如今/t ，/w “/w 双核/gi ”/w 版/n 预告/v 中/f 胡歌/nr 、/w 何炅/nr 、/w 杜海涛/nr 、/w 武艺/n 的/ude1 亮相/vn 终于/d 让/v 首波/nz 客串/v 阵容/n 曝光/vi 。/w 
在/p 预告片/nz 中/f ，/w 胡歌/nr 疑似/nz 成为/v 插足/v “/w 悠/ag 关/n 恋/v ”/w 的/ude1 第三者/n ，/w “/w 色诱/nz ”/w 唐悠悠/nr ，/w 他/rr 也/d 在/p 微博/n 调侃/v 道/qv ：/w “/w 献出/vf 了/ule 荧幕/n 初/f 贱/a ，/w 那/rzv 话/n 怎么/ryv 说来/v 着/uzhe ，/w [人生/n 若/c 只/d 如/v 初/f 贱/a]/nz ”/w 。/w 此外/c ，/w 人气/n “/w 快男/n ”/w 武艺/n 也/d 以/p 一身/n 学生/nnt 打扮/v 出现/vn 在/p 片花/nz 中/f ，/w 造型/n 清新/a 且/c 纯情/a ，/w 而/cc 何炅/nr 的/ude1 角色/n 则/d 令/v 许多人/nz 摸/v 不/d 着/uzhe 头脑/n ，/w 有/vyou 网友/n 猜测/v 他/rr 可能/v 在/p 剧中/n 本色/n 出演/v 一名/mq “/w 老师/nnt ”/w 。/w 
