“/w 会/v 说/v 方言/n 的/ude1 年轻人/n [越来越/d 少/a]/nz ，/w 对/p 方言/n 的/ude1 态度/n 也/d 产生/v 分歧/n 。/w ”/w [民盟/n 福建/ns 省委/nis]/nt 的/ude1 调查/vn 显示/v ，/w 青少年/n 中/f 能/v 掌握/vn 运用/v 方言/n 的/ude1 人数/n 比例/n ，/w 福州/ns 是/vshi 23.5%/m ，/w 厦门/ns 是/vshi 36.68%/m ，/w 莆田/ns 是/vshi 38.99%/m ，/w 龙岩/ns 是/vshi 17.5%/m 。/w [民盟/n 福建/ns 省委/nis]/nt 向/p 大会/n 提交/v 提案/n ，/w 建议/n 出台/vi 措施/n 加强/v [福建/ns 方言/n]/nz 保护/vn 。/w 
[民盟/n 福建/ns 省委/nis]/nt 在/p 提案/n 中/f 指出/v ，/w 在/p 汉语言/n 中/f ，/w [福建/ns 方言/n]/nz 占有/v 重要/a 的/ude1 地位/n ，/w 这/rzv 不仅/c 在于/v 它/rr 种类/n 丰富/a ，/w 发音/n 独特/a ，/w 至今/d 仍/d 是/vshi 数千万/m 福建/ns 籍/ng 包括/v 台湾/ns 和/cc 海外/s 福建/ns 籍/ng 侨胞/n 经常/d 使用/v 的/ude1 [思想/n 与/cc 情感/n]/nz 交流/v 工具/n 。/w 而且/c ，/w 它/rr 还/d 蕴含/v 有/vyou 独特/a 和/cc 深厚/a 的/ude1 历史/n 与/cc [文化/n 价值/n]/nz 。/w 此外/c ，/w [福建/ns 方言/n]/nz 因为/c 与/cc 普通话/n 以及/cc 其他/rzv 省区/n 的/ude1 方言/n 差异/n 较大/d ，/w 以/p 方言/n 为基础/nz 的/ude1 民情/n 风俗/n 与/cc 地方/n 艺术/n 也/d 具有/v 鲜明/a 的/ude1 独特/a 性/ng 。/w 这种/r [地域/n 文化/n]/nz 的/ude1 魅力/n ，/w 是/vshi 旅游业/n ，/w 尤其/d 是/vshi 文化/n 旅游业/n 的/ude1 重要/a 资源/n 。/w 旅游/vn 生活/vn 中/f 的/ude1 方言/n 具有/v 促进/vn 社会/n 融合/v 、/w 构筑/v [多元/b 文化/n]/nz 的/ude1 [重大/a 意义/n]/nz 。/w 
[民盟/n 福建/ns 省委/nis]/nt 建议/n ，/w 加强/v [福建/ns 方言/n]/nz 保护/vn ，/w 应/v 鼓励/vn 亲属/n 与/cc 熟人/n 群体/n 之间/f 多/a 用/p 方言/n 交流/vn 。/w 另外/c ，/w 政府部门/n 应有/v 更/d 强有力/bl 的/ude1 作为/p ，/w 包括/v 制定/vn 出台/vi 一些/mq 方言/n 保护/vn 与/cc 推广/vn 的/ude1 措施/n 。/w 例如/v ，/w [各级/r 政府/nis]/nz 部门/n ，/w 尤其/d 是/vshi 社区/n 与/cc 街道/ns 应/v 多/a 组织/n 开展/v 一些/mq 宣传/vn 、/w 鼓励/v 青少年/n 学习/v 使用/vn 方言/n 的/ude1 活动/vn 。/w 在/p 各地/rzs 公务员/nnt ，/w 尤其/d 是/vshi 服务于/v 基层/n 的/ude1 [公务员/nnt 考试/vn]/nz 中/f 可/v 加试/v 方言/n 作为/p 参考/vn 分/qt ，/w 在/p [同等/b 条件/n 下/f]/nz 优先/vd 录取/v 懂/v 本地/rzs 方言/n 者/k 。/w 这/rzv 不但/c 有利于/v 激发/vn 人们/n 学习/v 使用/vn 方言/n 的/ude1 积极性/n ，/w 也/d 有利于/v 公务员/nnt 到/v 任/v 后/f 能/v 更好/d 地/ude2 联系/v 当地/s 群众/n ，/w 了解/v 当地/s 民情/n ，/w 做好/v 工作/vn 。/w 配合/v 对/p 青少年/n 学生/nnt 进行/vn 思想/n 文化教育/n 和/cc 美育/n ，/w 在校/b 开设/v 一些/mq 有关/v 方言/n 与/cc 地方/n 艺术/n 的/ude1 课程/n 、/w 讲座/n ，/w 并/cc 多/a 组织/n 福建/ns 地方/n 戏剧/n 、/w 曲艺/n 、/w 音乐/n 等/udeng 地方/n 艺术/n 进/vf 校园/n 演出/vn ，/w 并/cc 鼓励/v 学生/nnt 成立/vi 学习/v 地方/n 艺术/n 的/ude1 兴趣/n 团体/n ，/w 在/p 学习/v 地方/n 艺术/n 中/f 也/d 学习/v 到/v 方言/n 。/w （/w 记者/nnt 冯川叶/nr ）/w 
