11月16日/t ，/w [农业/n 银行/nis]/ntcb 联手/vd 财付通/nz 、/w [中国/ns 银联/n]/ntc 联合/vd 推出/v 金穗/nr QQ/x 联名/vd IC/x 信用卡/n 。/w 该/rz 卡/n 是/vshi 全国/n 首/q 张/q “/w 迷你/b ”/w 异型/b 粘贴/v 信用卡/n ，/w 采用/v 更加/d 安全/an 的/ude1 [芯片/n 技术/n]/nz ，/w 并/cc 配/v “/w 迷你/b ”/w 异形/nz 粘贴/v 卡/n ，/w 可/v 粘贴/v 在/p 手机/n 等/udeng 随身/d 物品/n 上/f ，/w 随手/d 一/m 挥/v 即可/vn 实现/v 无/v 密码/n 无/v 接触/vn 的/ude1 小额/b 快速/d 支付/v 。/w 
此外/c ，/w 该/rz 卡/n 还/d 与/cc 目前/t 最/d 热门/a 的/ude1 应用软件/gi —/w —/w 微信/nz 相结合/nz ，/w 成为/v 国内/s 首/q 张微信/nr [电子/n 信用卡/n]/nz ，/w 通过/p 扫描/vn 专属/b 二维码/nz ，/w 添加/v “/w 金穗/nr QQ/x 信用卡/n ”/w 为/p 微信/nz 好友/n ，/w 即可/v 获取/vn 微信/nz 电子/n 会员卡/n ，/w 了解/v 产品/n [最新/a 动态/n]/nz 及/cc [优惠/vn 活动/vn]/nz ，/w 还/d 可/v 免费/vn 赢取/v Q/x 币/ng 。/w 
据悉/v ，/w 持有/v 该/rz 卡/n 的/ude1 客户/n 可/v 同时/c 享受/v [农业/n 银行/nis]/ntcb 和/cc 财付通/nz 提供/v 的/ude1 专属/b 优惠/vn ：/w 终身/n 免/v 年/qt 费/n 、/w 提取/v 溢缴款/nz 免费/vd 、/w 财付通/nz 渠道/n 手机/n 话费/n 充值/vi [96/m 折/vi]/mq 、/w 购买/v Q/x 币/ng [93/m 折/vi]/mq 等/udeng 。/w 
金穗/nr QQ/x 联名/vd IC/x 信用卡/n 的/ude1 上市/vn ，/w 是/vshi 农行/nis 信用卡/n 在/p [细分/vn 市场/n]/nz 、/w [产品/n 创新/vi]/nz 上/f 的/ude1 又/d 一/m 突破/v ，/w 该/rz 产品/n 以/p 其/rz 新颖/a 的/ude1 卡片/n 设计/vn 、/w 独到/a 的/ude1 使用/vn 功能/n 、/w 专属/b 的/ude1 优惠/vn 服务/vn ，/w 将/d 给/p 信用卡/n 行业/n 带来/v 一股/mq Q/x 旋风/n ，/w 给/p 持卡人/nz 带来/v 炫彩/nz 时尚/n 、/w 新颖/a 独特/a 的/ude1 用/p 卡/n 体验/v 。/w 
发布/v 布/n 仪式/n 上/f ，/w 农行/nis 还/d 发布/v 了/ule “/w 有/vyou 为/p 有/vyou 世界/n 有/vyou 梦/n 有/vyou 精彩/a ”/w 系列/n 公益/n 微电影/nz 。/w 作为/p 2012年/t 农行/nis 信用卡/n 奥运/n [整合/vn 营销/vn]/nz 的/ude1 组成部分/n ，/w 系列/n 微电影/nz 全部/m 取材/vi 于/p [真实/a 故事/n]/nz ，/w 是/vshi 从/p 80万/m 参与/v 农行/nis 奥运/n “/w 梦想/n 先锋/n 大型/b 网络/n 评选/vn ”/w 的/ude1 人物/n 故事/n 中/f ，/w 经过/p 网民/gi 投票/vi 、/w 评委/nnt 评审/vn ，/w 选取/v 了/ule 最/d 具/vg 代表性/n 的/ude1 、/w 最为/d 感人/a 的/ude1 [4/m 位/q]/mq 人物/n 原型/n 出演/v 拍摄/vn 而/cc 成/v 。/w 分为/v 《/w [第一/m 排/v]/mq 》/w 、/w 《/w 逆风/n 闯/v 》/w 、/w 《/w 起点/n 50/m 》/w 、/w 《/w 山谷/n 里/f 的/ude1 歌声/n 》/w [四/m 部/q]/mq ，/w 分别/d 讲述/v 了/ule 努力/ad 站/vi 上/f 舞台/n [第一/m 排/v]/mq 的/ude1 亚洲/ns 健美操/n 皇后/nnd 、/w [中国/ns 最/d 美乡村/ns]/nz 教师/nnt 带领/v 的/ude1 [海南/ns 琼州/ns 女子/n 足球队/nis]/nt 、/w 从/p [50/m 岁/qt]/mq 开始/v 专心/ad 研究/vn 跳绳/vi 技术/n 的/ude1 中国/ns 跳神/nz 王/n 、/w 以及/cc 一直/d 在/p 马兰村/ns 教导/v 孩子/n 音乐/n 的/ude1 志愿者/nnt 邓小岚/nr [励志/n 故事/n]/nz 。/w 
