人民网/nz 福州/ns 1月13日/t 电/n 据/p [连城县/ns 政府/nis]/nto 网站/n 报道/v ，/w 日前/t ，/w [连城县/ns 委/ng]/nto 书记/nnt 林英健/nr 到/v 培田/nz 实验小学/nis 调研/vn 。/w 并/cc 会见/v 前来/vi 培田/nz 考察/v 的/ude1 [中国/ns 作家/nnt 协会/nis]/nt 会员/nnt 、/w 全球/n 共生/vi 研究院/nis 中国/ns 思想/n 力/n 实验室/nis 发起人/n 、/w [上海/ns 社科院/nis 经济/n 研究所/nis]/nt [特聘/vn 研究员/nnt]/nnt 钱宏/nr 和/cc [南京/ns 先锋/n 书店/nis]/nt 创始人/nnt 、/w 董事长/nnt 钱小华/nr 。/w 
林英健/nr 在/p 听取/v 了/ule 培田/nz 实验小学/nis 和/cc 培田/nz 社区大学/nis 的/ude1 工作/vn [情况/n 汇报/vn]/nz 后/f 强调/v ，/w 要/v 把/pba 培田/nz 实验小学/nis 办好/vi ，/w 充分/ad 挖掘/v [南山/ns 书院/nis]/nt 和/cc 培田/nz 优秀/a [历史/n 文化/n]/nz 资源/n ，/w 加快/v [校园/n 文化/n 建设/vn]/nz ；/w 教育/v 部门/n 要/v 帮助/vn 学校/nis 配/v 强/a 师资/n ，/w 高标准/d 改善/v [办学/vn 条件/n]/nz ，/w 为/p 学校/nis 开展/v 教育/vn 教学/vn 工作/vn 提供/v 良好/a 的/ude1 环境/n 。/w 要/v 推广/vn 培田/nz 社区大学/nis 的/ude1 成功/a 经验/n ，/w 在/p 城区/n 和/cc 有条件/nz 的/ude1 乡镇/n 兴办/v 社区大学/nis ，/w 提高/v 群众/n 的/ude1 [文化/n 素养/n]/nz ，/w 服务/vn “/w [三/m 城/n 同创/nz]/nz ”/w 工作/vn 。/w 
林英健/nr 对/p 钱宏/nr 和/cc 钱小华/nr 来/vf 培田/nz 考察/v 表示/vn 热烈/a 的/ude1 欢迎/vn ，/w 并/cc 与/cc 他们/rr 就/d 如何/ryv 更好/d 地/ude2 办好/vi 培田/nz 实验小学/nis 、/w 培田/nz 社区大学/nis 及/cc 推进/vi 培田/nz [文化/n 产业/n]/nz 发展/vn 等/udeng 问题/n 举行/v 座谈/vn 。/w 他/rr 要求/n [有关/vn 部门/n]/nz 要/v 全力/d 为/p 落地/vi 培田/nz [文化/n 产业/n]/nz 项目/n 做好/v 服务/vn ，/w 推动/v 培田/nz [文化/n 旅游/vn]/nz 加速/vi 升级/vi 。/w 
