韦唯/nr 中途/d 遭遇/v 伴奏/vn 故障/n NG/x 后/f 夺得/v 第一名/mq 。/w 
前晚/nz ，/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 期/qv]/mq 播出/v ，/w 曹格/nr 成为/v 首位/n 遭遇/v 淘汰/vn 的/ude1 歌手/nnt 。/w 这/rzv 一/m 结果/n 让/v 不少/m 观众/n 觉得/v 不可思议/al ，/w “/w 曹格/nr 唱/v 得/ude3 这么/rz 好/a ，/w 怎么会/nz 淘汰/v 他/rr ？/w ”/w 而/cc 韦唯/nr 中途/d 遭遇/v 伴奏/vn 故障/n NG/x 后/f 夺得/v 第一名/mq ，/w 也/d 让/v 网友/n 们/k [颇/d 有/vyou 微词/n]/nz ，/w 认为/v 重新/d 唱/v 一次/mq 对/p 其他/rzv 歌手/nnt 并不/d 公平/a 。/w 
当晚/t ，/w 不少/m 网友/n 对/p 韦唯/nr 演唱/v 过程/n 中/f 的/ude1 故障/n [颇/d 有/vyou 微词/n]/nz ，/w 称/v 韦唯/nr 重新/d 演唱/v 一遍/mq 对/p 其他/rzv 歌手/nnt 有失/v 公允/a ，/w 引发/v 了/ule 网上/s 口水战/nz 。/w 至于/p 曹格/nr 的/ude1 演唱/vn ，/w 则/d 更是/d 让/v 网友/n “/w 不/d 明白/v 为什么/ryv 会/v 淘汰/vn 他/rr ”/w 。/w 而/cc 曹格/nr 在/p 粉丝/nf 见面/vi 会上/n 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng ，/w 说起/v 在/p 《/w 歌手/nnt 》/w 节目/n 中/f 的/ude1 表现/vn ，/w 一连/d 说/v 了/ule 几句/mq “/w 紧张/a ”/w ，/w “/w 真的/d 是/vshi 太/d 紧张/a 了/ule 。/w 老婆/n 看/v 了/ule [第一/m 期/qv]/mq 就/d 觉得/v 我/rr 很/d 紧张/a ，/w 她/rr 跟/p 公司/nis 说/v 觉得/v 应该/v 陪/v 我/rr 一起来/nz 录/ng 节目/n ，/w 所以/c 今天/t 她/rr 来到/v 了/ule 现场/s 。/w ”/w 曹格/nr 表示/v ，/w 自己/rr 是/vshi 个/q “/w 没有/v 冠军/nnt 命/n ”/w 的/ude1 歌手/nnt ，/w “/w 我/rr 参加/v 的/ude1 所有/b 歌唱/vi 比赛/v 都会/n 输/v 。/w 说实话/vl ，/w 刚开始/nz 接到/v 邀请/vn 的/ude1 时候/n 我/rr 不/d 敢/v 来/vf ，/w 就是/v 因为/c 我/rr 觉得/v 歌唱/vn 比赛/vn 我/rr 输/v 定/v 了/ule ，/w 制作/v 单位/n 劝/v 我/rr 说/v 你/rr 不/d 来/vf 很/d 可惜/v ，/w 有/vyou 多少/ry 人/n 想/v 上/f 上/f 不/d 了/ule 。/w 后来/t 我/rr 就/d 觉得/v ，/w 来/vf 一集/mq [两/q 集/q]/mq 就/d 被/pbei 淘汰/v 也好/y ，/w 不/d 给/p 自己/rr 留/v 什么/ry 遗憾/a 。/w ”/w 参加/v 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 之后/f ，/w 曹格/nr 说/v 自己/rr 的/ude1 收获/n 并/cc 不是/c 商/vg 演/v 价格/n 之类/rz 的/ude1 变化/vn ，/w 而是/c “/w 多/a 了/ule 很多/m 新的/a [创作/vn 灵感/n]/nz ”/w 。/w 
前晚/nz 节目/n 播出/v 后/f ，/w 曹格/nr 在/p 微博/n 上/f 安慰/v 粉丝/nf ，/w “/w 我/rr 在/p 寻找/v 会/v 被/pbei 我/rr 的/ude1 歌声/n 感动/v 到/v 的/ude1 人/n 。/w 我/rr 在/p 寻找/v 愿意/v 听/v 我/rr 用/p 音乐/n 来说/uls 故事/n 的/ude1 人/n 。/w 我/rr 用/p 最/d 温柔/a 的/ude1 方式/n 来/vf [改变/v 世界/n]/nz …/w …/w 唱歌/vi 。/w 因为/c 我/rr 还是/c 歌手/nnt ！/w ”/w 
