现场/s 查获/v 大量/m 元青花/nz 
人民网/nz 福州/ns 1月13日/t 电/n （/w 李挺/nr 通讯员/nnt 谢贵明/nr 黄煜情/nr ）/w 1月13日/t ，/w [福建省/ns 公安/n 边防/n 总队/nis]/nt [平潭/ns 综合/vn 实验区/nz]/nz [公安/n 边防/n 支队/nis]/nt 正式/ad 向/p 外界/n 披露/v ，/w 成功/a 破获/v 一起/s 特大/b 倒卖/v 国家/n 文物/n 案件/n ，/w 查获/v [元代/t 青花/n]/nz 云龙纹/nz 八/m 菱/ng 小罐/nz 、/w 清代/t [康熙/n 青花/n]/nz 牡丹/n 凤纹/nz 军/n 执/v 等/udeng 各类/r 国家级/b 文物/n 共/d [2945/m 件/q]/mq ，/w 抓获/v [10/m 名/q]/mq 涉案/v 嫌疑人/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 这/rzv 是/vshi 近年来/dl 福建/ns 公安/n 边防/n 部门/n 查获/v 的/ude1 最大/gm 一起/s 倒卖/v 文物/n 案/ng ，/w 查获/v 文物/n 数量/n 之/uzhi 多/a ，/w 级别/n 之/uzhi 高/a ，/w 实属/v 罕见/a 。/w 
文物/n 盗/vg 捞/v —/w —/w 磁铁/n 般/uyy 的/ude1 吸引力/n 
在/p 福建省/ns 平潭/ns 屿头岛/nz 海域/n ，/w 有/vyou 一座/mq 礁石/n ，/w 当地/s 渔民/nnd 称之为/v “/w 碗礁/nz ”/w 。/w 在/p 2005年前/t ，/w 当地/s 渔民/nnd 在/p “/w 碗礁/nz ”/w 海域/n 捕鱼/vi 时/ng ，/w 常/d 打捞/v 到/v 大大小小/z 的/ude1 瓷碗/n 。/w 这些/rz 瓷碗/n 为何/ryv 藏身/vi 海底/n ，/w 却/d [无人/b 知晓/v]/nz 。/w 
然而/c ，/w 2005年6/t 月底/t ，/w [中国/ns 水下/s 考古队/nis]/nt 的/ude1 一个/mq 调查小组/nis 闻讯/vi 来到/v 了/ule 碗礁/nz 海域/n ，/w 竟/d 发现/v [一/d 艘/q]/mq 海底/n 沉船/n ，/w 这/rzv 是/vshi [第一/m 艘/q]/mq 发现/v 于/p 碗礁/nz 附近/f 的/ude1 古代/t 沉船/n 。/w 
为/p 制止/v 当地/s 的/ude1 盗/vg 捞/v 行为/n ，/w 7月1日/t ，/w [国家/n 文物局/nis]/nto 下发/v 文件/n ，/w 要求/n 制止/v 盗/vg 捞/v 行为/n ，/w 在/p 当地/s 边防/n 官兵/nnd 协助/v 下/f ，/w 盗/vg 捞/v 行为/n 很快/d 被/pbei 依法/d 制止/v 。/w 
可是/c ，/w “/w 静/a 躺/v ”/w 海底/n 的/ude1 文物/n 像/v 块/q 巨大/a 的/ude1 磁铁/n ，/w 深深/d 吸引/v 着/uzhe 疯狂/a 的/ude1 盗/vg 捞/v 者/k 。/w 2013年10月23日/t ，/w 这个/rz 支队/nis 侦查员/nnt 在/p 工作/vn 中/f 获悉/v ：/w 有/vyou [几/d 件/q]/mq 海底/n 文物/n 准备/v 从/p 平潭/ns 屿头乡/ns 发往/vf 福清市/ns ，/w 侦查员/nnt 立即/d 向/p 支队/nis 领导/n 汇报/vn 。/w 经/p 分析/vn ，/w 确定/v 信息/n 来源/n 的/ude1 真实性/n 。/w 时隔/v 八年/t 之/uzhi 久/a ，/w “/w [碗礁/nz 一号/mq]/nz ”/w 的/ude1 盗/vg 捞/v 行为/n ，/w 难道/d 再次/d “/w 死灰复燃/vl ”/w ？/w 
依法/d 打击/v 盗/vg 捞/v 行为/n ，/w 决不能/v 让/v 海底/n [历史/n 文化/n 遗产/n]/nz 流失/vn 。/w 这个/rz 支队/nis 领导/n 决定/v 立刻/d 成立/vi 专案组/nis ，/w 抽调/v 精干/a 警力/n 全力/d 展开/v 侦查/vn 。/w 经过/p 侦查员/nnt 对/p 部分/n 嫌疑/n 人员/n 的/ude1 跟踪/vn ，/w 专案组/nis 掌握/v 到/v ：/w 有人/r 在/p 平潭/ns 、/w 福清/ns 等/udeng 地/ude2 ，/w 进行/vn 非法/b 文物/n 交易/vn 。/w 在/p 专案组/nis 严密/a 监视/v 布控/nz 下/f ，/w 一/m 名叫/v 林善涛/nr 的/ude1 男子/n 进入/v 视线/n 。/w 
“/w 林善涛/nr ，/w 男/b ，/w 家住/v 福建省/ns 福清市/ns …/w …/w ”/w 2013年11月4日/t ，/w 案情/n 通报/v 会上/n ，/w 专案组/nis 侦查员/nnt 许清/nr 详细/a 介绍/v 了/ule 嫌疑人/n 林善涛/nr 的/ude1 个人/n 情况/n 。/w 经过/p 细致/a 地/ude2 研究/vn 讨论/v ，/w 专案组/nis 认为/v 要/v 继续/v 对/p 林善涛/nr 实施/v 侦查/vn ，/w 从/p 中/f 摸清/v 整个/b 倒卖/v 团伙/n 网络/n 。/w 
可是/c ，/w 就/d 在/p 案件/n 深入/ad 进行/vn 时/ng 。/w 林善涛/nr 在/p 倒卖/v 文物/n ，/w 赚/v 了/ule [3/m 万元/q]/mq 人民币/n 后/f ，/w 突然/ad 停止/v 了/ule 文物/n 交易/vn ，/w 白天/t 就/d 睡/v 在/p 家里/s ，/w 晚上/t 则/d 出入/v 高档/b [娱乐/vn 场所/n]/nz 消费/vn 。/w 难道/d 警方/n 的/ude1 侦查/vn ，/w 引起/v 了/ule 林善涛/nr 的/ude1 警觉/vn ？/w 
