2014年/t 开/v 年/qt 大戏/n 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 正在/d 热/a 播/v ,/w 巍子/nz 和/cc 陈数/nr 已/d 是/vshi [第三/m 次/qv]/mq 合作/vn ，/w [二/m 人/n]/mq 的/ude1 配合/vn 相当/d 默契/a 。/w 
由/p 孙红雷/nr 、/w 巍子/nz 、/w 陈数/nr 等/udeng 主演/v 的/ude1 2014年/t 开/v 年/qt 大戏/n 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w (/w 观/vg 剧/n )/w 正在/d 东方/s 、/w 江苏/ns 、/w 浙江/ns 、/w 天津/ns 四大/n 卫视/n 热/a 播/v 。/w 女神/n 陈数/nr 在/p 剧中/n 的/ude1 亮相/vn ，/w 也/d 给/p 这部/r 阳刚/a 的/ude1 男人/n 大戏/n 增添/v 了/ule 一份/mq 女人/n 戏/n 的/ude1 柔婉/nz ，/w 让/v 观众/n 在/p 情节/n 紧张/a 的/ude1 观/vg 剧/n 氛围/n 之中/f 享受/v 女神/n 带来/v 的/ude1 轻松/a 与/cc 浪漫/a 。/w 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 也/d 是/vshi 巍子/nz 和/cc 陈数/nr [第三/m 次/qv]/mq 合作/vn ，/w [二/m 人/n]/mq 的/ude1 配合/vn 已/d 相当/d 默契/a 。/w 此外/c 巍子/nz 还/d 爆料/v ，/w “/w 生活/vn 中/f 的/ude1 陈数/nr 也/d 是/vshi 一个/mq 很/d 知/v 性/ng 、/w 温暖/an 的/ude1 [大家/rr 闺秀/n]/nz 。/w 戏/n 里程/n 立雪/nz 这个/rz 角色/n 跟/p 她/rr 有/vyou 很多/m 相似/a 之/uzhi 处/n 。/w ”/w 
巍子/nz 陈数/nr [再/d 续/v 前缘/n]/nz [三/m 度/qv]/mq 合作/vn 默契/a 十足/z 
在/p 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 中/f ，/w 陈数/nr 饰演/v 的/ude1 程立雪/nr 是/vshi 孙红雷/nr 和/cc 巍子/nz 共同/d 的/ude1 “/w 女神/n ”/w 。/w 剧中/n 巍子/nz 和/cc 陈数/nr 再度/d 演绎/v 夫妻/n ，/w 有/vyou 了/ule 更多/ad 的/ude1 默契/a ，/w 陈数/nr 出演/v 的/ude1 优雅/a 教师/nnt 程立雪/nr 和/cc 巍子/nz 饰演/v 的/ude1 魏正先/nr 碰撞/vn 出/vf 了/ule 更多/ad 的/ude1 火花/n ，/w 带给/v 观众/n 惊喜/a 连连/d 。/w 谈及/v 跟/p 陈数/nr 的/ude1 再度/d 合作/vn ，/w 巍子/nz 表示/v ，/w “/w 感觉/n 挺/d 亲切/a 的/ude1 ，/w 都/d 合作/vn [三/m 部/q]/mq 戏/n 了/ule ，/w 已经/d 是/vshi 老朋友/n 了/ule ，/w 很/d 熟知/v 对方/n ，/w 不/d 需要/v 更多/ad 的/ude1 磨合/vn ，/w 很/d 融洽/a ，/w 很/d 默契/a 。/w ”/w 巍子/nz 还/d 爆料/v 说/v ，/w “/w 生活/vn 中/f 的/ude1 陈数/nr 也/d 是/vshi 一个/mq 很/d 知/v 性/ng 、/w 温暖/an 的/ude1 [大家/rr 闺秀/n]/nz 。/w 大气/n 端庄/a ，/w 善解人意/al ，/w 生活/vn 中/f 的/ude1 品味/vn 很高/d ，/w 我/rr 觉得/v 戏/n 里程/n 立雪/nz 这个/rz 角色/n 跟/p 她/rr 有/vyou 很多/m 相似/a 之/uzhi 处/n 。/w ”/w 而/cc 对于/p 老戏骨/nz 巍子/nz ，/w 陈数/nr 一直/d 觉得/v 巍子/nz 对待/v 专业/n 很/d 严肃/a ，/w “/w 我/rr 和/cc 巍子/nz 老师/nnt 第一次/mq 合作/vn 的/ude1 时候/n ，/w 就/d 觉得/v 他/rr 很/d 严肃/a 。/w 平时/t 和/cc 大家/rr 不怎么/vl 逗乐/vi ，/w 基本上/d 是/vshi 陷入/v 在/p 自己/rr 角色/n 的/ude1 情境/n 当中/f ，/w 偶尔/d 可能/v 因为/c 这部/r 戏/n 的/ude1 缘故/n 有些/rz 外景/n ，/w 他/rr 对/p 我/rr 也/d 很/d 体贴/v ，/w 他/rr 的/ude1 车/n 比较/d 大/a 一点/mq ，/w 他/rr 会/v 建议/n 我/rr 去/vf 他/rr 车上/s 换/v 衣服/n 。/w 巍子/nz 老师/nnt 非常/d 认真/ad 敬业/vi ，/w 无论是/c 拍戏/vi 还是/c 生活/vn ，/w 我/rr 都/d 和/cc 他/rr 学/v 到/v 了/ule 很多/m 东西/n 。/w 这次/r 出演/v 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 已经/d 是/vshi 和/cc 巍子/nz 老师/nnt [第三/m 次/qv]/mq 合作/vn ‘/w 做/v 夫妻/n ’/w ，/w 所以/c 这次/r 我/rr 很/d 放松/v 。/w ”/w 
