据/p 台湾/ns “/w [今日/t 新闻网/n]/nz ”/w 报道/v ，/w 马英九/nr 副手/nnt 吴敦义/nr 12日/t 下午/t 走访/v 高雄/ns ，/w 拜望/v 多/a 名/q 老友/n ，/w “/w 行政院/nis 政务/n 委员/nnt ”/w 兼/v 南部/f 办公室/nis 主任/nnt 杨秋兴/nr 全程/n 陪同/v ，/w 积极/ad 部署/v 高雄/ns 市长/nnt 选/v 战/vg 。/w 
杨秋兴/nr 受/v 访/v 表示/vn ，/w 吴/tg 下午/t 南下/vn 高雄/ns ，/w 共/d 走/v 了/ule 4/m 、/w [5/m 处/n]/mq 地点/n ，/w 包括/v 吊唁/vn [1/m 名/q]/mq 老/a 里/f 长/a 、/w [1/m 名/q]/mq 媒体/n 记者/nnt 的/ude1 长辈/n ，/w 还/d 顺道/vi 拜访/v 昔日/t 老友/n ，/w 并/cc 至/p 高雄市/ns 梓/ng 官/n 区/n [1/m 家/q]/mq 庙宇/n 参拜/v 。/w 
记者/nnt 询问/v ，/w 担任/v 过/uguo 高雄/ns 市长/nnt 的/ude1 吴/tg 有/vyou 没有/v 给/p 他/rr 什么/ry 建议/n ，/w 杨秋兴/nr [语/ng 带/v 玄机/n]/nz ，/w “/w 耳提面命/vl ，/w 但/c 不能/v 公开/ad ！/w ”/w 
