人民网/nz 福州/ns 1月13日/t 电/n 据/p 永定县/ns 网站/n 报道/v ，/w 日前/t ，/w 永定县/ns 县长/nnt 陈厦生/nr 先后/d 赴/v 抚/vg 市/n 、/w 龙潭/ns 、/w 凤城/ns 、/w 城郊/s 等/udeng 乡镇/n 调研/vn ，/w 与/cc [干部/nnt 群众/n]/nz 一起/s 看/v 项目/n 、/w 话/n 发展/vn 。/w 县委/nis 常委/nnt 、/w [常务/b 副县长/nnt]/nnt 姜林芬/nr ，/w 副县长/nnt 陈文龙/nr 、/w 阙洲荣/nr 陪同/v 调研/vn 。/w 
抚/vg 市/n 是/vshi 永定县/ns 重点/n 矿区/n 乡镇/n 和/cc 经济/n 重镇/n ，/w [旅游/vn 资源/n]/nz 丰富/a 。/w 陈厦生/nr 一行/n 察看/v 了/ule 抚/vg 溪/ng [文体/n 活动/vn]/nz 中心/nis 和/cc 永隆昌/nz 楼/n 。/w 对/p 今后/t 的/ude1 发展/vn 方向/n ，/w 陈厦生/nr 指出/v ，/w 转型/vn 发展/vn 要/v 抓住/v 机遇/n ，/w 在/p [矿业/nis 经济/n]/nz [量价/nz 齐/a 跌/v]/nz 的/ude1 情况下/nz ，/w 发展/v 可持续/nz 产业/n ，/w 借力/nz 人脉/n 资源/n ，/w 开发/v [旅游/vn 资源/n]/nz ，/w 保护/vn 好/a [生态/n 环境/n]/nz ，/w 不断/d 优化/v [产业/n 结构/n]/nz 。/w 城镇/n 建设/vn 要/v 因地制宜/vl ，/w 规划/n 定位/vn 清晰/a ，/w 主动/ad 接受/v 县城/n 和/cc 永丰/ns 新区/n 的/ude1 辐射/vn ，/w 加快/v 城镇化/vn 和/cc [美丽/a 乡村/n]/ns 建设/vn 。/w 民生/n 建设/vn 要/v 和谐/a 共享/v ，/w 努力/ad 实现/v [公共/b 服务/vn]/nz 相对/d 均等/vi ，/w 设施/n 建设/vn 对外开放/vl ，/w [城镇/n 规划/n]/nz 征求/v [群众/n 意见/n]/nz 。/w [打/v 非/b 治/v 违/vg]/nz 要/v 持续/vn 不懈/z ，/w 不断/d 强化/v [安全/an 生产/vn]/nz ，/w 维护/v 社会/n 安定/a 稳定/an 。/w 
落户/vi 于/p 龙潭镇/ns 的/ude1 华润/nr 水泥/n 是/vshi 永定县/ns 引进/v 的/ude1 [重点/n 项目/n]/nz 之一/rz 。/w 走进/v 公司/nis ，/w 陈厦生/nr 与/cc 企业/n 、/w 乡镇/n 负责人/nnt 共同/d 商讨/v 二期/b 推进/vi 事宜/n 。/w 对/p 龙潭镇/ns 如何/ryv 做好/v 今后/t 工作/vn ，/w 陈厦生/nr 指出/v ，/w 一/m 是/vshi 做/v 实/ad 项目/n 。/w 有序/a 推进/vi [项目/n 建设/vn]/nz 是/vshi [乡镇/n 干部/nnt]/nz 的/ude1 硬功夫/n ，/w 是/vshi 推进/vi 乡镇/n [产业/n 转型/vn]/nz 的/ude1 有效/a 抓手/n ，/w 龙潭镇/ns 要/v [用/p 时间/n 换/v 空间/n]/nz ，/w 做/v 实/ad 项目/n ，/w 不/d 留下/v 后遗症/n 。/w 二/m 是/vshi 做/v 优/ag 产业/n 。/w 工业/n 做/v 实/ad 、/w 做好/v ，/w 争取/v 在/p 全市/n 有名/a 有/vyou 位/q ；/w 农业/n 创新/vi 投融资/n 体系/n ，/w 培植/v 大户/n ，/w 向/p [现代/ntc 农业/n]/nz 方面/n 发展/vn 。/w 三/m 是/vshi 做/v 美/b 家园/n 。/w 规划/n 先行/vi ，/w 突出/a 重点/n 区域/n ，/w 完善/v [公共/b 设施/n]/nz ，/w 实现/v 百姓/n 富/vg 、/w 生态美/nz 。/w 四/m 是/vshi 做好/v 稳定/an 。/w 矿区/n 稳定/an 非常/d 重要/a ，/w 要/v 时刻/n 绷紧/nz 安全/an 稳定/an 这/rzv 根弦/nz ，/w 保持/v 全镇/n 社会/n 大局/n 的/ude1 持续/vn 稳定/an 。/w 
在/p 凤城镇/ns ，/w 陈厦生/nr 一行/n 查看/v 了/ule 世纪/n 华泰/ntc 南侧/f 项目/n 。/w 对/p 凤城镇/ns 今后/t 工作/vn ，/w 他/rr 强调/v ，/w 一/m 要/v 党建/n 领航/n 破/v 难题/n 。/w 领导班子/n 要/v 带/v 好/a [干部/nnt 队伍/n]/nz ，/w 进一步/d 提升/v 突破/vn 难题/n 、/w 推进/vi 工作/vn 的/ude1 能力/n 。/w 二/m 要/v 转型/vn 发展/vn 求/v 先行/vn 。/w 围绕/v 县委/nis 、/w 县政府/n 提出/v 的/ude1 “/w 产业/n 更优/nz 、/w 百姓/n 更/d 富/vg 、/w 生态/n 更/d 美/b ”/w 的/ude1 目标/n ，/w 在/p 商贸/n 、/w 旅游/vn 等/udeng 服务业/n 发展/vn 中/f 创新/vi 路/n 、/w 求/v 突破/vn 。/w 三/m 要/v 项目/n 工作/vn 打头阵/vi 。/w 征地/vn 拆迁/v 是/vshi 真本事/nz ，/w 项目/n 工作/vn 是/vshi 硬功夫/n ，/w 要/v 转变/vn 观念/n 、/w 抓住/v 契机/n ，/w 突出/a 项目/n 、/w 突破/v 项目/n 。/w 四/m 要/v [城市/n 管理/vn]/nz 当/p 主角/nnt 。/w 多/a 做/v 城区/n 群众/n 思想/n 工作/vn ，/w 强化/v 宣传/vn ，/w 把握/v 舆论/n 主动权/n ，/w 调动/v 群众/n 参与/v [城市/n 管理/vn]/nz 主动性/n ，/w 形成/v 齐抓共管/vl 的/ude1 良好/a 局面/n 。/w 
在/p 察看/v 了/ule 城郊乡/ns 古镇/n 新区/n 的/ude1 [第二/m 实验/vn 小学/nis]/nis 、/w 双溪/nz 大桥/n 、/w 县/n 屠宰场/n 等/udeng 项目/n 后/f ，/w 陈厦生/nr 强调/v ，/w 城郊乡/ns 要/v 加快/vn 发展/vn ，/w 必须/d 做到/v [四/m 个/q]/mq “/w 主动/ad ”/w 。/w 主动/ad 作为/p ，/w 融入/v 城区/n 。/w 作为/p [中心/nis 城区/n]/nz 的/ude1 [重要/a 组成/v]/nz 部分/n ，/w 要/v 强化/vn 城市/n 意识/n ，/w 对/p 发展/vn 中/f 遇到/v 的/ude1 问题/n ，/w 既/c 要/v 倾听/v 群众/n 的/ude1 呼声/n ，/w 也/d 要/v 用/p 发展/vn 的/ude1 思路/n 解决问题/v 。/w 主动/ad 转型/vn ，/w 融合/v 发展/vn 。/w 在/p 服务/v [项目/n 建设/vn]/nz 的/ude1 同时/c ，/w 立足/vi [区位/n 优势/n]/nz 谋划/v 好/a 产业/n 发展/vn ，/w 构建/v 具有/v 城郊/s 特色/n 的/ude1 产业/n 体系/n 。/w 主动/ad 服务/vn ，/w 突破/v 征/v 迁/v 。/w 面对/v 繁重/a 的/ude1 征/v 迁/v 任务/n ，/w 做到/v “/w 叫苦/vi 不/d 叫/vi 累/a ”/w ，/w 认真/ad 总结/v 征/v 迁/v 工作/vn 的/ude1 好/a 经验/n 、/w 好/a 做法/n ，/w 在/p 征地/vn 拆迁/v 工作/vn 取得/v 突破/vn 。/w 主动/ad 担当/v ，/w 确保/v 稳定/an 。/w 城郊乡/ns 区位/n 特殊/a ，/w 也/d 是/vshi 矛盾/an 多发/b 区/n ，/w 要/v 做/v 细/a [群众/n 工作/vn]/nz ，/w 做到/v 信息/n 灵/a 、/w 反应/vn 快/a ，/w 把/pba 矛盾/an 、/w 问题/n 化解/v 在/p 萌芽/vn 状态/n 。/w 
