2013/m 赛季/n [国际/n 乒/o 联/vg]/nz 职业/n 巡回赛/n 总决赛/n 昨晚/t 在/p 阿联酋/nsf 迪拜/ns 落幕/vi ，/w 中国队/nt 夺得/v 了/ule 男单/n 、/w 女单/n 以及/cc 女双/n [3/m 项/q]/mq 冠军/nnt 。/w 除了/p 刘诗雯/nr 在/p 前晚/nz 创/v 历史/n 地/ude2 夺得/v 女单/n [3/m 连/ulian]/mq 冠/ng 之外/f ，/w 许昕/nr 在/p 昨晚/t 的/ude1 男单/n 决赛/vn 中/f 以/p 4/m 比/p 3/m 险胜/v 马龙/nrf 卫冕/vi 成功/a 。/w 丁宁/nr //w 李晓霞/nr 则/d 赢得/v 女双/n 冠军/nnt 。/w [国际/n 乒/o 联/vg]/nz 今年/t 首次/m 举行/v 年度/n 最佳/z 男/b 、/w [女/b 运动员/nnt]/nz [颁奖/vn 典礼/n]/nz ，/w 国乒/nr 不仅/c 凭借/p 张继科/nr 与/cc 李晓霞/nr 把/pba 年度/n 最佳/z 揽/v 入/v 怀中/n ，/w 几名/mq 主力/nnt 的/ude1 着装/n 更是/d 出彩/v ，/w 刘诗雯/nr 收获/n 了/ule 由/p 球迷/n 选出/v 的/ude1 最/d 受欢迎/nz [女/b 运动员/nnt]/nz 人气/n 大奖/n 。/w 从/p 决赛/vn 结束/v 到/v 出席/v 晚宴/n ，/w 她/rr 仅/d 花/n [40/m 分钟/qt]/mq 便/d 完成/v 从/p 运动健将/n 到/v [窈窕/a 淑女/n]/nz 的/ude1 大/a 变身/nz 。/w 
