原/b 标题/n ：/w [49/m 岁/qt]/mq 二锅头/nf 价值/n [百/m 万元/q]/mq 
1965年/t 出产/v 的/ude1 “/w 向阳/vi 牌/n ”/w 二锅头/nf 价值/n 近/a 百万/m ；/w 同仁堂/nz 陈酿/nz 15年/t 的/ude1 虎骨酒/n 价值/n 过/uguo 万/m …/w …/w 昨天/t ，/w 记者/nnt 在/p 老酒/n 收藏/v 展/vg 上/f 大开眼界/vl 。/w 
记者/nnt 在/p 宋庄/ns 古玩城/nr 推出/v 的/ude1 老酒/n 收藏/v 展/vg 上/f 发现/v ，/w 见证/n 了/ule 国内/s 酒类/n 发展史/n ，/w 1965年/t [北京/ns 通县/ns 酒厂/nis]/nt 生产/vn ，/w 近乎/v 孤品/nz 的/ude1 “/w 向阳/vi 牌/n ”/w 二锅头/nf 赫然/z 在/p 列/v 。/w 据介绍/nz ，/w 其/rz 估价/vn 已经/d 逼近/v [百/m 万元/q]/mq 。/w 此外/c ，/w 估价/vn [60/m 万元/q]/mq 左右/f 的/ude1 其他/rzv 古董/n 级/q 二锅头/nf 也/d 有/vyou 展出/v 。/w 
在/p 药酒/nf 中/f ，/w 因/p 动物/n 保护/vn 等/udeng 原因/n ，/w 同仁堂/nz 早已/d 停产/vi 的/ude1 老/a 款/q “/w 北京/ns 虎骨酒/n ”/w 、/w “/w 琼浆/n ”/w ，/w 以及/cc 当年/t [慈禧/n 太后/nnd]/nz 赐名/vi 的/ude1 “/w 如意/a 长生酒/nz ”/w 等/udeng 均/d 有/vyou 展出/v 。/w 展览/vn 方/q 介绍/v ，/w 这些/rz 上世纪/nz 60至80/m 年代/n 酿制/v 的/ude1 药酒/nf ，/w 当年/t 每瓶/nz 仅/d 售/v [100/m 多元/b]/mq ，/w 但/c 如今/t 的/ude1 身价/n 普遍/ad 都/d 已/d 超过/v 万元/q 。/w 
据/p 了解/v ，/w 这次/r 展览/vn 有/vyou [三/m 大/a]/mq 类/q 超过/v [1000/m 种/q]/mq 老酒/n 同台/vd 比/p 香醇/a ，/w 该/rz 展览/vn 将/d 持续/vd 至/p 19日/t 。/w （/w 记者/nnt 赵鹏/nr ）/w 
