1月12日/t ，/w [东山县/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 技术/n 队/n 在/p 西埔镇/ns 探石村/ns ，/w 对/p 新/a 改造/vn 的/ude1 配/v 变/vn 和/cc 低压线路/gp 进行/vn 电压/n 、/w [负荷/n 测试/vn]/nz 和/cc 测温/nz ，/w 至此/d [10/m 天/qt]/mq 来/vf 已/d 全部/m 完成/v [农村/n 供电/vn]/nz [17/m 个/q]/mq 配/v 变/vn 台/q 区/n 的/ude1 整改/vn 工作/vn ，/w 确保/v 春节/t 农村/n 用/p 上/f 安心/a 电/n 、/w 舒心/a 电/n 。/w 
春节/t 将/d 至/p ，/w 东山县/ns 将/d 迎来/v 大批/m 外出/vi 务工/v 农民/nnt 返乡/vi ，/w 东山/ns 电网/n 将/d 迎来/v [春节/t 期间/f]/nz 的/ude1 农村/n [用电/n 负荷/n]/nz 高峰/n 。/w 为此/bl ，/w 1月2日/t 以来/f ，/w [东山县/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 组织/n [76/m 名/q]/mq 技术员/nnt ，/w 分成/vi [8/m 个/q]/mq 施工队/nis 深入/ad [7/m 个/q]/mq 镇/n [17/m 个/q]/mq 重点/n 配/v 变/vn 台/q 区/n ，/w 采取/v 调整/vn 重载/vn 台/q 区/n 负荷/n 、/w 增大/v 导线/n 截面/n 、/w 增容/vn 补/v 点/qt 等/udeng 措施/n ，/w 对/p 全县/n 农村/n 电网/n 进行/vn 负荷/n 、/w 电压/n 监测/vn 和/cc 电网/n 整改/vn ，/w 提前/vd 解决/v 因/p 农民工/nnd 返乡/vi 和/cc 春节/t [用电/n 负荷/n]/nz 剧增/vi 而/cc 容易/ad 引发/v 的/ude1 供电/vn 能力/n 不足/an 、/w 低/a 电压/n 等/udeng 问题/n 。/w （/w 谢汉杰/nr 蔡旭亮/nr ）/w 
(/w 来源/n :/w [闽南/ns 日报/n]/nz )/w 
