马上/d 评论/n 
如果/c 一个/mq 明星/nnd 的/ude1 被/pbei 骗/v ，/w 引发/v 围观者/n 的/ude1 兴奋点/n 不是/c 同情/vn 而是/c 开心/a 、/w 不是/c 愤怒/a 而是/c 庆幸/v 、/w 不是/c 警示/vn 而是/c 嘲弄/v ，/w 那么/c 这个/rz 事件/n 的/ude1 [新闻/n 价值/n]/nz 越高/d ，/w 社会/n 的/ude1 [道德/n 标准/n]/nz 和/cc 法治/n 标准/n ，/w 就/d 会/v 显得/v 越/d 低/a 。/w 
汤唯/nr 用/p [21/m 万元/q]/mq 的/ude1 代价/n 、/w 极其/d 低调/n 的/ude1 报警/vn ，/w 一不小心/dl 上/f 了/ule 个/q [社会/n 新闻/n]/nz 的/ude1 头条/n 。/w 这/rzv 节奏/n ，/w 比/p 汪峰/nr 轻松/a 了/ule 百倍/mq 。/w 她/rr 是/vshi 在/p [上海/ns 松江/ns 车/n 墩/ng 影视/b 基地/nis]/nt 拍戏/vi 时/ng 被/pbei 骗/v 的/ude1 。/w 报道/v 称/vn ，/w 11日/t 下午/t 她/rr 接到/v 一个/mq 电话/n 后/f ，/w 去/vf 银行/nis 办理/v 了/ule 相关/vn 业务/n ，/w 事后/f 发现/v 遭遇/vn 了/ule [电信/n 诈骗/vn]/nz ，/w 随即/d 报警/vn 。/w 
[电信/n 诈骗/vn]/nz 作为/p 老掉牙/vl 的/ude1 新闻/n ，/w 主角/nnt 大/a 都/d 是/vshi 中老年人/n 。/w 汤唯/nr 这/rzv 回/v 跟/p 中国/ns 大妈/n 抢/v 镜/ng ，/w 也/d 成/v 了/ule 网民/gi 谈资/nz 。/w [不少/m 人/n]/mq 在/p 幸灾乐祸/vl 之中/f 找到/v 了/ule 莫名/b 快感/n ，/w 像/v 明星/nnd 得了/vi 奥斯卡/nrf 大奖/n 一样/uyy 开心/a 。/w 
[电信/n 诈骗/vn]/nz 再/d 怎么/ryv 翻新/v ，/w 不外乎/v [三/m 种/q]/mq 类型/n 。/w 一/m 是/vshi 中/f 了/ule 大奖/n 。/w 二/m 是/vshi 遇上/v 危机/n 。/w 三/m 是/vshi 朋友/n 有/vyou 难/a 。/w 虽然/c 相关/vn 报道/v 没有/v 披露/vn 汤唯/nr 被/pbei 骗/v 的/ude1 具体/a 细节/n ，/w 但/c 看电视/nz 中奖/vi 这/rzv 类/q 诱惑/vn ，/w 汤唯/nr 中招/nz 的/ude1 可能性/n 不大/d 。/w 演技/n 超高/b 的/ude1 汤唯/nr ，/w 只不过/d 是/vshi 遇到/v 了/ule [另一/m 位/q]/mq 老谋深算/vl 的/ude1 导演/nnt ，/w 于是/cc 将/d 生活/vn 中/f 的/ude1 单纯/a 与/cc 信任/vn 、/w 愚钝/an 与/cc 冲动/an ，/w 毫不/d 遮掩/v 地/ude2 展示/v 给/p 了/ule 骗子/n 。/w 
其实/d 汤唯/nr 完全/ad 可/v 打掉/v 牙齿/n 往/p 肚里/nz 咽/v ，/w 吃/v 了/ule 哑巴亏/n 走人/vi 。/w [21/m 万元/q]/mq 钱/n 上/f 这么/rz 个/q 头条/n ，/w 未必/d 是/vshi 好事/n 。/w 但/c 汤唯/nr 很/d 认真/ad 地/ude2 报/n 了/ule 警/ng ，/w 无非/d 出于/v 对/p 诈骗/v 行为/n 的/ude1 愤怒/a 、/w 对/p 警方/n 办案/vn 的/ude1 信任/vn ，/w 谁知/v 这么/rz 个/q 再次/d 冲动/an ，/w 成为/v “/w [次生/b 灾害/n]/nz ”/w ，/w 沦为/v 一些/mq 人/n 的/ude1 笑柄/n 。/w 
汤唯/nr 把/pba 自己/rr 当/p 普通人/n ，/w 并且/c 以/p 普通人/n 的/ude1 方式/n 处理/vn 这场/r 危机/n ，/w 而/cc 围观者/n 却/d 用/p 明星/nnd 光彩/n 评判/v 汤唯/nr ，/w 尽管/c 她/rr 的/ude1 受骗/vi ，/w 与/cc 生活/vn 中/f 所有/b 遭遇/v [电信/n 诈骗/vn]/nz 的/ude1 受害者/n 并/cc 没/d 本质/n 的/ude1 区别/n ，/w 但/c 人们/n 却/d 狂笑/vi 一位/mq 公认/v 的/ude1 女神/n 竟/d 沦落/v 到/v 不仅/c 与/cc 自己/rr 一样/uyy 食/v 着/uzhe [人间/n 烟火/n]/nz ，/w 且/c 很/d 不/d 优雅/a 地/ude2 跌进/v 了/ule 骗子/n 的/ude1 粪坑/n 。/w 在/p [很多/m 人/n]/mq 看来/v ，/w 汤唯/nr 被/pbei 骗/v 的/ude1 [新闻/n 价值/n]/nz ，/w 不/d 在于/v 她/rr 的/ude1 [21/m 万元/q]/mq ，/w 只/d 在/p 她/rr 是/vshi 一位/mq 明星/nnd 。/w 汤唯/nr 的/ude1 不幸/a 之/uzhi 处/n 在于/v ，/w 她/rr 不仅/c 需要/v 担当/v [公众/n 人物/n]/nz 在/p [道德/n 修养/n]/nz 等/udeng [诸多/m 方面/n]/mq 的/ude1 责任/n ，/w 还/d 需/v 担当/v 比/p 常人/n 更高/d 的/ude1 智商/n ，/w 比如/v 不/d 上当/vi 、/w 不/d 被/pbei 骗/v 等等/udeng 。/w 
汤唯/nr 被/pbei 骗/v ，/w 说到底/dl 是/vshi 其/rz 中国/ns 式/k 的/ude1 生活/vn 阅历/n 与/cc 普通/a 市民/n 之间/f 的/ude1 区别/n ，/w 它/rr 与/cc 智商/n 无关/v ，/w 却/d 与/cc 充斥/v 着/uzhe 阴暗/a 的/ude1 社会/n 漏洞/n 、/w 法治/n 漏洞/n 有关/vn 。/w 如果/c 一个/mq 明星/nnd 的/ude1 被/pbei 骗/v ，/w 引发/v 围观者/n 的/ude1 兴奋点/n 不是/c 同情/vn 而是/c 开心/a 、/w 不是/c 愤怒/a 而是/c 庆幸/v 、/w 不是/c 警示/vn 而是/c 嘲弄/v ，/w 那么/c 这个/rz 事件/n 的/ude1 [新闻/n 价值/n]/nz 越高/d ，/w 社会/n 的/ude1 [道德/n 标准/n]/nz 和/cc 法治/n 标准/n ，/w 就/d 会/v 显得/v 越/d 低/a —/w —/w 把/pba 快乐/a 建立/v 在/p 名人/n 被/pbei [电信/n 诈骗/vn]/nz 之上/f ，/w 其实/d 并不/d 怎么/ryv 上品/n 。/w 刘雪松/nr （/w 媒体人/nnd ）/w 
