人民网/nz 福州/ns 1月13日/t 电/n （/w 林长生/nr ）/w [福建省/ns 高院/n]/nt 院长/nnt 马新岚/nr 在/p 13日/t 的/ude1 福建省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f 作/v 工作报告/v 时/ng 表示/v ，/w 2013年/t ，/w 福建/ns 全省/n 法院/nis 加强/v [国家/n 赔偿/vn]/nz 工作/vn ，/w 决定/v 赔偿/vn [661/m ./w 49/m 万元/q]/mq 。/w 
马新岚/nr 表示/v ，/w 2013年/t ，/w 福建/ns 全省/n 法院/nis 加大/v 力度/n 化解/v [行政/n 争议/vn]/nz 、/w 促进/v [依法/d 行政/n]/nz ，/w 审结/v [行政/n 案件/n]/nz [3977/m 件/q]/mq 。/w 主要/b 工作/vn 包括/v ，/w 加强/v 当事人/n 诉权/nz 保护/vn ，/w 将/d 起诉/v 县/n 、/w 区政府/n 的/ude1 一审/b [行政/n 案件/n]/nz 上/f 提/v 一级/b 管辖/v ；/w 推进/vi [行政/n 机关/n]/nz 负责人/nnt 出庭/vi 应诉/v 工作/vn ，/w 完善/v [行政/n 争议/vn]/nz 判/v 前/f 协调/v 、/w 联合/v 约谈/nz 等/udeng 制度/n ，/w 维护/v [行政/n 管理/vn]/nz 相对人/n 权益/n ；/w 依法/d 审查/v [非诉/nz 行政/n 案件/n]/nz [12103/m 件/q]/mq ，/w 编发/v [行政/n 审判/vn]/nz 白皮书/n ，/w 提出/v [司法/n 建议/n]/nz [700/m 条/q]/mq ，/w 促进/v [依法/d 治理/vn]/nz 。/w 
她/rr 表示/v ，/w 2013年/t 还/d 进一步/d 加强/v [国家/n 赔偿/vn]/nz 工作/vn ，/w 健全/v [法律/n 援助/vn]/nz 、/w 受害人/n 心理/n 抚慰/v 等/udeng 制度/n ，/w 审结/v 案件/n [51/m 件/q]/mq ，/w 决定/v 赔偿/vn [661/m ./w 49/m 万元/q]/mq 。/w 
