1月10日23时/t 许/v ，/w 漳州市/ns 漳浦县/ns 旧镇镇/ns 圆环/gm 路段/n ，/w 一辆/mq 小轿车/n 撞/v 向/p 旁边/f 一家/n 杂货铺/n ，/w 将/d 杂货铺/n 的/ude1 广告牌/n 和/cc 柜台/n 撞/v 得/ude3 稀巴烂/nz 。/w “/w 当时/t 只/d 听到/v ‘/w 砰/o ’/w 的/ude1 一声/mq ，/w 一辆/mq 小车/n 的/ude1 车头/n 撞/v 向/p 了/ule 杂货铺/n ，/w 像/v 是/vshi 地震/n 了/ule 一样/uyy ！/w ”/w 家住/v 隔壁/s 的/ude1 老林/nz 说/v 。/w 现场/s ，/w 轿车/n 前/f 部/q 严重/a 受损/vi ，/w 杂货铺/n 物品/n 、/w 墙/n 柱/ng 受到/v 严重/a 损失/n ，/w 所/usuo 幸/vg 无/v 人员/n 受伤/vi 。/w 
司机/nnt 对/p 旧镇/nz [边防/n 派出所/nis]/nis 民警/nnt 说/v ：/w “/w 我/rr 也/d 不/d 知道/v [怎么/ryv 回/v 事/n]/nz ，/w 突然/ad 这样/rzv 拐/v ，/w 人/n 好像/v 傻/a 了/ule 。/w ”/w 目前/t ，/w 事故/n 原因/n 还/d 在/p 进一步/d 调查/vn 。/w （/w 通讯员/nnt 王兆鹏/nr 记者/nnt 蔡力/nr ）/w 
