游园/vn 联欢/vn 现场/s 一瞥/q 。/w 
12日/t 上午/t ，/w [芗城区/ns 金峰/nr 开发区/ns 福星/n 工业园/nz]/nt 内人/n 潮/n 涌动/v ，/w 欢笑声/n 、/w 加油/vi 声/qv 此起彼伏/vl 。/w 原来/d ，/w “/w 红红火火/z 过/uguo 大年/n —/w —/w 农民工/nnd 游园/vn 大联欢/nz ”/w 吸引/v 了/ule 大批/m 务工人员/nnd 现场/s 参与/v 。/w 
游园/vn 活动/vn 由/p 多个/mq 游戏/n 组成/v ，/w 包括/v 蒙眼/nz 击球/vi 、/w 飞镖/n 、/w 跳绳/vi 等/udeng [10/m 多个/mq]/mq 游戏/n ，/w 人手/n 一张/mq 游园/vn 票/n 的/ude1 务工人员/nnd 可以/v 在/p 各个/rz 游戏/n 中/f 连续/a 闯关/nz ，/w 获得/v 相应/vn 奖品/n 。/w 此外/c ，/w 现场/s 还有/v 免费/vn 写/v 春联/n 、/w 理发/vi 、/w 计生/n 政策/n 咨询/vn 等/udeng 服务/vn 。/w 当天/t ，/w 一起/s 开心/a 的/ude1 还有/v 跟随/v 参加/v 活动/vn 的/ude1 务工人员/nnd 子女/n 。/w 跟随/v 务工/vn 家人/n 从/p 湖北/ns 过来/vf 漳州/ns 读书/vi 的/ude1 小女孩/nz 郭美/nr 拧/v 着/uzhe 满满/z 的/ude1 收获/n [一/d 脸/n]/mq 兴奋/a 。/w 
据悉/v ，/w 此次/rz 游园/vn 由/p [漳州市/ns 总工会/nis]/nt ，/w [芗城区/ns 工会/nis]/nt 、/w [芝山镇/ns 纪委/nnt]/nt 、/w 计生办/nis 、/w [芗城区/ns 团委/nis]/nt 等/udeng 联合/vd 举办/v 。/w （/w 记者/nnt 刘铭明/nr 文/ng 通讯员/nnt 杨特团/nr 张秋婷/nr 图/n ）/w 
(/w 来源/n :/w [闽南/ns 日报/n]/nz )/w 
