在/p 刚刚/d 揭晓/vi 的/ude1 [第七/m 届/q]/mq （/w 2013-2014/m ）/w “/w [中国/ns 地方/n 政府/nis 创新/vi 奖/n]/nz ”/w 评选/vn 中/f ，/w 由/p [厦门市/ns 海沧/ns 区委/nis 区政府/n]/nt 报送/v 的/ude1 “/w 政务/n 综合体/nz 社会/n [管理/vn 机制/n]/nz 创新/vi ”/w 项目/n 荣获/v “/w [中国/ns 地方/n 政府/nis 创新/vi 奖/n]/nz ”/w 提名奖/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 全国/n 共有/v [132/m 个/q]/mq 优秀/a 创新/vi [项目/n 申报/vn]/nz 参评/vn 本届/r “/w [中国/ns 地方/n 政府/nis 创新/vi 奖/n]/nz ”/w ，/w 最终/d 只有/c [20/m 个/q]/mq 项目/n 入围/v 最后/f 的/ude1 角逐/vn 。/w [海沧/ns 区委/nis 区政府/n]/nt 报送/v 的/ude1 “/w 政务/n 综合体/nz 社会/n [管理/vn 机制/n]/nz 创新/vi ”/w 荣获/v “/w [中国/ns 地方/n 政府/nis 创新/vi 奖/n]/nz ”/w 提名奖/n ，/w 同时/c 也/d 是/vshi 全省/n 唯一/b 。/w 
海沧区/ns 政务/n 综合体/nz 通过/p [资源/n 整合/vn]/nz 、/w 搭建/v 平台/n 的/ude1 构建/vn 方式/n 和/cc 五位一体/n 、/w 三级/b 联动/vn 的/ude1 运作/vn 机制/n ，/w 较好/d 地/ude2 解决/v 了/ule [服务/vn 效率/n]/nz 、/w 矛盾/an 化解/v 、/w 应急/vn 处置/vn 、/w 解困/vn 帮扶/vn 、/w 民众/n 参与/v 等/udeng 方面/n 的/ude1 问题/n ，/w 为/p [社会/n 公众/n]/nz 提供/v 系统/n 全面/ad 、/w 高效/b 便捷/a 的/ude1 行政/n 服务/vn ，/w 实现/v 了/ule “/w 要/v 办事/vn 找/v 服务中心/nis 、/w 要/v 参与/vn 找/v 协商/vn 中心/nis 、/w 有/vyou 矛盾/an 找/v 调解/vn 中心/nis 、/w 有/vyou 困难/an 找/v 求助/vn 中心/nis 、/w 有/vyou 急事/n 找/v 应急/vn 中心/nis ”/w 的/ude1 全方位/n 管理/vn 服务/vn ，/w 是/vshi 海沧区/ns 应对/v 错综复杂/vl 的/ude1 社会/n 管理/v 问题/n 、/w 积极探索/v 社会/n 治理/v 体系/n 和/cc 治理/v 能力/n 现代化/vn 的/ude1 有益/a 实践/vn ，/w 赢得/v 了/ule 评委/nnt 的/ude1 好评/n 。/w （/w 记者/nnt 杨继祥/nr 林岑/nr ）/w 
