“/w 太/d 可怕/a 了/ule ，/w 小车/n 突然/ad 右/f 转向/vi 柜台/n 撞/v 来/vf ，/w 幸好/d 我/rr 躲/v 得/ude3 快/a …/w …/w ”/w 1月11日23时/t 许/v ，/w 在/p 漳浦县/ns 旧镇镇/ns 圆环/gm 路段/n ，/w 一辆/mq 由/p 旧镇/nz [三/m 中/f]/mq 驶往/v 漳浦/ns 县城/n 的/ude1 小车/n 竟/d 突然/ad 向右/d 撞/v 向/p 一家/n 杂货铺/n ，/w 将/d 杂货铺/n 的/ude1 广告牌/n 和/cc 柜台/n 撞/v 得/ude3 稀巴烂/nz ，/w 墙/n 柱/ng 撞/v 塌了/v 一部分/m 。/w 杂货铺/n 店主/nnd 老郑/nz 打电话/vi 向/p 旧镇/nz [边防/n 派出所/nis]/nis 民警/nnt 求助/v 。/w 
“/w 当时/t 只/d 听到/v ‘/w 砰/o ’/w 的/ude1 一声/mq ，/w 一辆/mq 小车/n 的/ude1 车头/n 撞/v 向/p 杂货铺/n ，/w 像/v 地震/n !/w ”/w 家住/v 隔壁/s 的/ude1 老林/nz 告诉/v 民警/nnt ，/w 当时/t 的/ude1 声音/n 很大/d ，/w 他/rr 听到/v 声音/n 后/f 跑出/vf 来/vf ，/w 看到/v 车子/n 撞/v 塌了/v 邻居家/nz 的/ude1 杂货铺/n 。/w 该/rz 小车/n 前/f 部/q 严重/a 受损/vi ，/w [挡风/vn 玻璃/n]/nz 破裂/vi ，/w 杂货铺/n 物品/n 、/w 墙/n 柱/ng 受到/v 严重/a 损失/n ，/w 所/usuo 幸/vg 无/v 人员/n 受伤/vi 。/w （/w 漳州/ns 新闻网/n 记者/nnt 邹挺毅/nr 通讯员/nnt 王兆鹏/nr ）/w 
