近年来/dl ，/w 闽侯县/ns 坚持/v 一手/d 抓/v 发展/vn 、/w 一手/d 抓/v 民生/n ，/w 将/d 钱/n 花/n 在/p 群众/n 最/d 关切/v 处/n ，/w 以/p 民生/n 保障/vn 提升/v 群众/n 的/ude1 [幸福/a 指数/n]/nz 。/w 记者/nnt 12日/t 从/p 闽侯县/ns 召开/v 的/ude1 “/w 两会/n ”/w 上/f 获悉/v ，/w 去年/t ，/w 闽侯县/ns 财政/n 用于/v 民生/n 事业/n 支出/n 达到/v [34/m 亿元/q]/mq ，/w 比/p 增/v 35.1%/m ，/w 占/v 公共/b [财政/n 支出/n]/nz 58.7%/m ，/w [10/m 类/q]/mq [76/m 件/q]/mq 为民/v 办实事/nz 项目/n 得到/v 顺利/ad 实施/v 。/w 
万余/m 群众/n 享受/v 低保/n 
12日/t ，/w 闽侯/nz 荆溪镇/ns 港头村/ns 低保户/nz 洪琴/nr 告诉/v 记者/nnt ：/w “/w 我们/rr 一年/mq 可以/v 领到/v [3600/m 元/q]/mq 低保/n 补助/vn ，/w 一家/n 的/ude1 生活/vn 有/vyou 了/ule 基本/a 保障/vn !/w ”/w 
从/p 2002年/t 开始/v 全面/ad 实施/v 城乡/n 低保/n 工作/vn 以来/f ，/w 闽侯县/ns 已有/v [8335/m 户/q]/mq 困难/an 家庭/n 得到/v [最低/a 生活/vn 保障/vn]/nz ，/w 全县/n 享受/v 低保/n 人员/n 达到/v [13289/m 人/n]/mq 。/w 去年/t 1月/t 起/vf ，/w 闽侯县/ns 在/p 原有/v 基础上/nz 提高/v 城乡/n 低保/n 标准/n ，/w 每人/r 每月/r 提高/v [30/m 元/q]/mq ，/w 城镇/n 低保/n 单人/b 户/q 每人/r 每月/r [420/m 元/q]/mq 、/w 多/a 人/n 户/q 每人/r 每月/r [390/m 元/q]/mq ，/w [农村/n 低保/n]/nz 每人/r 每月/r [230/m 元/q]/mq 。/w [农村/n 五保户/n]/nz 从/p 每月/r [380/m 元/q]/mq 提高/v 到/v 每月/r [530/m 元/q]/mq 。/w 当年/t 8月/t ，/w 闽侯县/ns 城镇/n 低保/n 每人/r 每月/r 又/d 提高/v [40/m 元/q]/mq 。/w 去年/t ，/w 闽侯县/ns 共/d 发放/v [最低/a 生活/vn 保障金/n]/nz [3602/m ./w 34/m 万元/q]/mq 。/w 
