吴奇隆/nr （/w 资料/n 图/n ）/w 
问/v ：/w 演员/nnt 都会/n 因/p 戏/n 生情/nz 吗/y ？/w 
吴奇隆/nr ：/w 我/rr 觉得/v 你们/rr 记者/nnt 圈/qv 里/f 也/d 经常/d 是/vshi 记者/nnt 和/cc 记者/nnt 在/p 一起/s 吧/y ？/w 演员/nnt 的/ude1 社交/n 圈/qv 是/vshi 很窄/nz 的/ude1 ，/w 所以/c 我/rr 觉得/v 这/rzv 是/vshi 很/d 正常/a 的/ude1 事情/n 。/w 
问/v ：/w 你/rr 现在/t 有/vyou 自己/rr 的/ude1 [影视/b 工作室/nis]/nz ，/w 如果/c 推出/v 自己/rr 的/ude1 作品/n 会/v 考虑/vn 用/p 刘诗诗/nr 吗/y ？/w 
吴奇隆/nr ：/w 工作室/nis 的/ude1 作品/n 要/v 选择/vn 最/d 适合/v 那个/rz 作品/n 的/ude1 人/n ，/w 不能/v 自己/rr 喜欢/vi 谁/ry 就/d 用/p 谁/ry ，/w 当然/d 还要/d 看/v 刘诗诗/nr 自己/rr 的/ude1 档期/n ，/w 各种/rz 因素/n 都/d 协调/v 好/a 了/ule 才能/n 成行/vi 。/w 我/rr 和/cc 她/rr 的/ude1 合作/vn 吧/y ，/w [顺/v 其/rz 自然/n]/nz ，/w 不/d 刻意/d 。/w 
问/v ：/w 那/rzv 你们/rr 准备/v [什么/ry 时候/n]/nz 结婚/vi ？/w 
吴奇隆/nr ：/w 我们/rr 真/a 没有/v 考虑过/nz [这个/rz 问题/n]/nz ，/w 都/d 很忙/nz 。/w 我/rr 现在/t 想/v 的/ude1 是/vshi ，/w 我/rr 跟/p 她/rr 还是/c 争取/v 能/v 先见/gi 上面/f 吧/y 。/w 
