据/p 俄新社/nt 1月11日/t 消息/n ，/w [Adobe/x 公司/nis]/nt 一项/mq 调查/v 结果/n 显示/v ，/w 俄罗斯/nsf VK/x 网/n 成为/v 欧洲/ns 唯一/b 跻身/v 世界/n 前/f 十/m 的/ude1 [社交/n 网络/n]/nz ，/w 排名/vi 第8/m ，/w 拥有/v 2.28亿/m 注册/vn 用户/n 。/w 
资料/n 图/n 
根据/p 调查/v 结果/n ，/w Facebook/x 在/p 全球/n 十大/mq [社交/n 网络/n]/nz 排名/vi 中/f 居首位/nz ，/w 拥有/v 14亿/m 注册/vn 用户/n ，/w 其中/rz 美国/nsf 用户/n 最多/ad ，/w 约/d 为/p 1.6亿/m 。/w 巴西/nsf 、/w 印度/nsf 、/w 印度尼西亚/nsf 、/w 墨西哥/nsf 、/w 土耳其/nsf 和/cc 英国/ns 排/v 在/p 其后/f 。/w Youtube/x 位居/v 第2/m ，/w 拥有/v 十亿多用户/m 。/w 中国/ns 的/ude1 QQ/x 空间/n 位居/v 第3/m ，/w 注册/vn 用户/n 为/p 6.2亿/m 。/w 排/v 在/p VK/x 网/n 之前/f 的/ude1 还有/v Twitter/x 、/w Google/x +/w 以及/cc Linkedln/x 。/w VK/x 网/n 排名/vi 第8/m ，/w 人人网/nz 则/d 位居/v 第9/m 。/w 
俄罗斯/nsf VK/x 网/n 按/p Facebook/x 模式/n 建立/v ，/w 是/vshi 俄罗斯/nsf 最大/gm 的/ude1 [社交/n 网站/n]/nz ，/w 译/v 为/p 中文/nz 即/v “/w 保持/v 联系/vn ”/w 。/w 起初/d VK/x 网/n 只是/d 俄罗斯/nsf 高等院校/n 在校生/nnd 及/cc 毕业生/n 的/ude1 [社交/n 网站/n]/nz ，/w 如今/t VK/x 网/n 的/ude1 用户/n 已/d 遍及/v 俄罗斯/nsf 各阶层/nz 网民/gi 。/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 刘晓瑜/nr 审稿/vi ：/w 翟潞曼/nr )/w 
