据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 1月13日/t 是/vshi 蒋经国/nr 先生/n 逝世/vi [26/m 周年/q]/mq 的/ude1 日子/n ，/w 回顾/v 他/rr 的/ude1 一生/n ，/w 称/v 其/rz 平凡/a 、/w 平淡/a 、/w 平实/a 的/ude1 身影/n 从/p 不曾/d 随着/p 岁月/n 更迭/vn 而/cc 消逝/vi 。/w 
时任/v 蒋经国/nr 先生/n 侍从/nnt 参谋/nnt ，/w 曾任/v [中华/nz 航空公司/nis]/ntc 公关/n 主任/nnt 的/ude1 罗启/nr 回忆说/nz ，/w “/w 他/rr 待人/vi 非常/d 客气/a 、/w 尊重/v ，/w 不会/v 因为/c 你/rr 位阶/nz 高低/n 而/cc 有所/v 不同/a ，/w 即便/c 只是/d 一位/mq 司机/nnt ，/w 他/rr 仍然/d 以礼相待/nz ，/w 跟/p 人家/n 谈天/vi 之后/f 还/d 笔记/n 要点/n ，/w 把/pba 对方/n 的/ude1 生日/n 记起来/nz ，/w 更/d 特地/d 送/v 上/f 薄礼/n 。/w ”/w 
罗启/nr 指出/v ，/w 蒋经国/nr 先生/n 大/a 可以/v 不/d 需要/v 这样/rzv 做/v ，/w 他/rr 不/d 需要/v 特地/d 去/vf 奉承/v 一位/mq 司机/nnt ，/w 但/c 他/rr 就是/v 这么/rz 做/v ，/w 从/p 这些/rz 小/a 地方/n 看得出/v 经/p 国/n 先生/n 与众不同/vl 之/uzhi 处/n ，/w 他/rr 可以/v 轻易/d 地/ude2 抓住/v 别人/rr 的/ude1 心/n 。/w 
“/w 因为/c 公务/n 需要/v ，/w 经/p 国/n 先生/n 时常/d 要/v 向/p 主官/nnt 交待/v 事情/n ，/w 他/rr 从来/d 不曾/d 对/p 我们/rr 说/v 去/vf 把/pba 谁谁谁/nz ‘/w 叫/vi ’/w 来/vf ，/w 而是/c 你/rr 去/vf 把/pba 谁谁谁/nz ‘/w 请/v ’/w 来/vf 。/w ”/w 担任/v 贴身/a 参谋/nnt 的/ude1 罗启/nr ，/w 从/p 生活/vn 上/f 、/w 公务/n 上/f 的/ude1 细节/n ，/w 观察/v 到/v 经/p 国/n 先生/n [为/p 人/n 处世/vi]/nz 总是/d 以/p “/w 礼/n ”/w 相待/v 。/w 
蒋经国/nr 在/p “/w [行政/n 院长/nnt]/nnt ”/w 及/cc [台湾/ns 地区/n]/ns 领导人/nnt 任/v 内/f ，/w 经常/d 不辞/v [舟车/n 劳顿/an]/nz ，/w 下乡/vi 勤/a 访/v 民瘼/nz (/w 疾苦/n )/w ，/w 足迹/n 遍及/v 台/q 澎/b 金马/nr 各/rz 角落/n ，/w 下乡/vi 探访/v 仍/d 秉持/nz 一贯/d 的/ude1 平易近人/vl 作风/n ，/w “/w 他/rr 很/d 不/d 喜欢/vi 排场/n ，/w 他/rr 很/d 讨厌/v 这种/r 东西/n ，/w 他/rr 出来/vf 的/ude1 时候/n 没有/v 随扈/nz 的/ude1 。/w ”/w 跟着/v 经/p 国/n 先生/n 南来北往/vl ，/w 罗启/nr 对/p 经/p 国/n 先生/n 朴实/a 亲民/nz 印象/n 深刻/a 。/w 
罗启/nr 表示/v ，/w 有/vyou 一次/mq 旁人/rr 提醒/v 经/p 国/n 先生/n [人身/n 安全/an]/nz 问题/n ，/w 经/p 国/n 先生/n 就/d 只是/d 淡淡/z 地/ude2 回答/v ：/w “/w 你们/rr 知道/v 谁/ry 在/p 保护/vn 我/rr 吗/y ？/w 保护/vn 我/rr 的/ude1 人/n 就是/v 老百姓/n ，/w 就是/v 我/rr 在/p 民间/n 的/ude1 朋友/n 。/w ”/w 他/rr 不在乎/v 自己/rr ，/w 他/rr 只/d 挂念/v 与/cc 人民/n 共/d 甘苦/n ，/w 随时/d 与/cc 民众/n 在/p 一起/s ，/w 了解/v 民众/n 需要/v 什么/ry ，/w 这样/rzv 的/ude1 形象/n ，/w 为/p 他/rr 赢得/v 许多/mq 肯定/v 和/cc 掌声/n 。/w 
蒋经国/nr 为/p 人/n 谦逊/a ，/w 以礼相待/nz 的/ude1 [人格/n 特质/n]/nz ，/w 是/vshi 后人/n 可以/v 学习/vn 效法/v 的/ude1 模范/n ，/w 罗启/nr 说/v ，/w “/w 经/p 国/n 先生/n 的/ude1 [人格/n 特质/n]/nz ，/w 对/p 我/rr 影响/vn 深远/a ，/w 也/d 对/p 我/rr 后来/t 人生/n 的/ude1 各个/rz 阶段/n ，/w 产生/v 了/ule 许多/mq 实质/n 的/ude1 帮助/vn 。/w ”/w 
