13日/t ，/w 记者/nnt 从/p [香格里拉/ns 县政府/n]/nt 获悉/v ，/w 香格里拉/ns [独克宗/nz 古城/n]/nz 火灾/n 原因/n 初步/d 认定/v 为/p 古城/n 中/f 下/f 段/q 如意/a 客栈/nis 经营者/nnt 唐英因/nr 用电/n 不慎/d ，/w 引起/v 窗帘/n 着火/vi 。/w 
