今年/t ，/w 全省/n 安排/v [490/m 个/q]/mq 省/n [重点/n 项目/n]/nz ，/w 在/p 建/v 项目/n [357/m 个/q]/mq ，/w [年度/n 计划/n]/nz 投资/vn [3300/m 亿元/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w 在/p 建/v 的/ude1 厦门/ns 地铁/n [1/m 号/q]/mq 线/n 项目/n 将/d 加快/v 建设/vn ；/w [厦门/ns 抽水/vi 蓄能/nz 电站/nis]/nt 等/udeng 项目/n 将/d 新/a 开工/vi 建设/vn ；/w [厦门/ns 翔安/nz 机场/nis]/nt 等/udeng 多个/mq 项目/n 的/ude1 [前期/f 工作/vn]/nz 也/d 有望/v 在/p 今年/t 取得/v 重大/a 突破/v 。/w 
今年/t ，/w 全省/n 对外贸易/n 将/d 稳定/an 发展/vn ，/w [外贸/n 出口/vn]/nz 增长/v 的/ude1 预期/vn 目标/n 是/vshi 7%/m 。/w 其中/rz ，/w 厦门/ns 将/d 加快/v 海关/nis 特殊/a 监管/v 区/n 的/ude1 整合/vn 优化/v ，/w 省/n 里/f 也/d 将/d 重点/n 支持/v 厦门/ns 申报/v [自由/a 贸易/vn]/nz 园区/n 。/w 
我省/n 将/d 立足/vi 厦/b 漳/ng 泉/ng 和/cc 福州/ns 两/m [大都市/n 区/n]/nz 、/w [区域/n 中心/nis 城市/n]/nz 和/cc 县城/n 等/udeng 建设/vn ，/w 加快/v 同/p 城/n 化/v 步伐/n 。/w 其中/rz ，/w 厦/b 漳/ng 泉/ng 的/ude1 [轨道/n 交通/n]/nz 、/w [通信/vn 网络/n]/nz 设施/n [共建/v 共享/v]/nz 将/d 在/p 今年/t 进一步/d 推进/vi 。/w （/w 海/n 西/f 晨报/n [特约/b 记者/nnt]/nnt 张珺/nr 张小燕/nr 陈镌娟/nr ）/w 
