[幸福/a 航空/n]/ntc “/w 落户/vi ”/w 福州/ns 
开辟/v 福州/ns —/w 黄山/ns —/w 合肥/ns 线/n ，/w 已/d 运营/vn [57/m 班/n]/mq ，/w 客座率/nz 80%/m 
1月10日/t ，/w [福州市/ns 政府/nis]/nto 与/cc [幸福/a 航空/n 有限/a 责任/n 公司/nis]/ntc 签署/v [合作/vn 协议/n]/nz 。/w 福州市/ns 市长/nnt 杨益民/nr ，/w [幸福/a 航空/n 控股/vn 有限公司/nis]/nt 总裁/nnt 、/w [幸福/a 航空/n]/ntc 董事长/nnt 季贵荣/nr 出席/v 了/ule [签字/vi 仪式/n]/nz ，/w 福州市/ns [常务/b 副市长/nnt]/nnt 陈大强/nr 、/w [幸福/a 航空/n]/ntc 总经理/nnt 周庆升/nr 分别/d 代表/nnt 双方/n 在/p 协议书/n 上/f 签字/vi 。/w 该/rz 协议/n 的/ude1 签署/vn 标志着/v [幸福/a 航空/n]/ntc 正式/ad “/w 落户/vi ”/w 福州/ns 。/w 
“/w 作为/p 国内/s 唯一/b 一家/n 运营/vn 国产/b 飞机/n 的/ude1 央企/nz ，/w 我们/rr 很/d 高兴/a 能/v 与/cc [福州市/ns 政府/nis]/nto 一起/s ，/w 以/p [福州/ns 机场/nis]/nt 为/p 运营/vn 基地/nis ，/w 构建/v 海/n 西/f 支线/n 航线/n 网络/n 。/w ”/w 季贵荣/nr 总裁/nnt 表示/v ，/w 未来/t 还/d 将/d 启动/v 海峡/n [航空/n 物流/n]/nz 以及/cc 闽/b 台/q 摆渡/v 航班/n 等/udeng 项目/n ，/w 助力/b 福州/ns 成为/v 海/n 西/f 地区/n [航空/n 枢纽/n]/nz ，/w 促进/v 海/n 西/f [区域/n 经济/n]/nz [全面/ad 发展/vn]/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w [幸福/a 航空/n 控股/vn 有限公司/nis]/nt 是/vshi [中国/ns 航空/n 工业/n 集团公司/nis]/ntc 的/ude1 直属/b 子公司/nis 。/w 2013年9月6日/t ，/w [中国/ns 航空/n 工业/n 集团公司/nis]/ntc 与/cc [福州市/ns 政府/nis]/nto 签署/v 项目/n [合作/vn 框架/n 协议/n]/nz ，/w 将/d 在/p [幸福/a 航空/n]/ntc 运营/vn 、/w [临/v 空/ng 经济区/n]/nz 开发/vn 、/w 临/v 空/ng [产业/n 基地/nis]/nz 建设/vn 等/udeng 领域/n 展开/v 合作/vn ，/w [总投资/nz 额/n]/nz 高达/v [300/m 亿元/q]/mq ，/w 由/p 幸福/a 控股/vn 负责/v 实施/vn 。/w 据悉/v ，/w [幸福/a 航空/n]/ntc 进入/v 福州/ns 四个月/t 以来/f ，/w 运营/vn 状况/n 良好/a ，/w 9月6日/t ，/w [幸福/a 航空/n]/ntc 开辟/v 了/ule 福州/ns —/w 黄山/ns —/w 合肥/ns 线/n ，/w 至今/d ，/w 已/d 运营/vn [57/m 班/n]/mq ，/w 航班/n 执行/v 率/v 99%/m ，/w 正常/a 率/v 99%/m ，/w 客座率/nz 80%/m 。/w （/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 记者/nnt 周锡银/nr ）/w 
