日前/t 在/p 台北/ns 举行/v 的/ude1 台湾/ns 大专/n 校/ng 院校长/n 会议/n 上/f ，/w 台湾/ns 教育/v [主管/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt 蒋伟宁/nr 表示/v ，/w 将/d 再/d 扩大/v 承认/vn [18/m 所/usuo]/mq 大陆/ns 艺术类/n 高校/n 学历/n ，/w 同时/c 在/p 本年度/nz 将/d 招收/v 大陆/ns 学生/nnt 的/ude1 额度/n 增至/v [5700/m 人/n]/mq 。/w 
蒋伟宁/nr 透露/v ，/w 教育/v [主管/vn 部门/n]/nz 将/d 承认/v [北京/ns 电影/n 学院/nis]/ntu 等/udeng [18/m 所/usuo]/mq 美术/n 、/w 音乐/n 、/w 舞蹈/n 等/udeng 艺术类/n 高校/n 学历/n 。/w 2013年/t ，/w 岛内/s 教育/v [主管/vn 部门/n]/nz 已/d 承认/v “/w 211/m 工程/n ”/w 所/usuo 包括/v 的/ude1 [111/m 所/usuo]/mq 大学/nis 的/ude1 学历/n 以及/cc [191/m 所/usuo]/mq 专科学校/nis 的/ude1 学历/n 。/w 
蒋伟宁/nr 表示/v ，/w 目前/t 大陆/ns 学生/nnt 名额/n 占/v [台湾/ns 大学/nis]/ntu 招生/vn 总量/n 的/ude1 1%/m ，/w 约/d [2850/m 人/n]/mq 。/w 希望/v 在/p [2014/m 学年/n]/mq 能够/v 开放/vn 至/p [5700/m 人/n]/mq 。/w 
新闻/n 幕后/s 
马英九/nr 的/ude1 表态/vn 
见/v 图/n ：/w 马英九/nr (/w 左/f )/w 参加/v 2014/m 年度/n 台湾/ns 大专/n 校/ng 院校长/n 会议/n 时/ng 表示/v ，/w 台湾/ns 开放/v 大陆/ns 学生/nnt 赴/v 台/q 念/v 大学/nis ，/w 整体/n 成效/n “/w 利/n 大于/v 弊/ng ”/w 。/w 
(/w 图文/n 来源/n ：/w 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w )/w 
会上/n ，/w 多/a 位/q 校长/nnt 当/p 面向/v 马英九/nr 反映/v ，/w 开放/v 陆生/nr 政策/n 并未/d 对/p 台湾/ns 的/ude1 安全/an 、/w 就业/vn 权益/n 造成/v 冲击/vn ，/w 呼吁/v 当局/n 通盘/d 检讨/v “/w 三/m 限/v 六/m 不/d ”/w (/w 限/v 校/ng 、/w 限量/n 及/cc 限域/nz ，/w 不/d 加/v 分/qt 、/w 不/d 影响/vn 招生/vn 名额/n 、/w 不/d 提供/v 奖/n 助学金/n 、/w 不/d 允许/v 校外/s 打工/vi 、/w 不可/v 考/vn 照/v 、/w 不可/v 续/v 留/v 台湾/ns 就业/vn )/w 。/w 
马英九/nr 表示/v ，/w 当初/t 提出/v “/w 三/m 限/v 六/m 不/d ”/w ，/w 是/vshi 为了/p 减少/v 在野党/n 的/ude1 阻力/n ；/w 不过/c ，/w 台湾/ns 不能/v 划/v 地/ude2 自/p 限/v ，/w 应该/v 考虑/vn 开放/v 两岸/n 大学/nis 互相/d 前往/v 举办/vn 招生/vn 宣传/vn 或/c 是/vshi 大学/nis 博览会/n 。/w 马英九/nr 提到/v ，/w 有些/rz 措施/n 用/p 在/p 侨生/nz 、/w 外籍/n 生/v 身上/s 可以/v ，/w 陆生/nr 却/d 不行/a ，/w 实在/d 说不过去/al 。/w 近期/t 开始/v 有/vyou 反对党/n 人士/n 说/v 要/v 善待/v 陆生/nr ，/w 可/v 说/v 是/vshi “/w 迟/a 来/vf 的/ude1 正义/n ”/w 。/w (/w 记者/nnt 何自力/nr 、/w 查文晔/nr )/w 
