秀场/nz 上/f ，/w 模特/nnt 甜美/a 的/ude1 笑容/n 和/cc 性感/a 的/ude1 身姿/n 一直/d 是/vshi 视觉/n 焦点/n ，/w 而/cc 在/p 幕后/s 的/ude1 生活/vn 往往/d 被/pbei 忽视/v 。/w 她们/rr 奔走/vi 各地/rzs 忙于/v 演出/vn ，/w 冷暖自知/nz 。/w 王可欣/nr ，/w [90/m 后/f]/mq 嫩模/nz ，/w 小有名气/vl ，/w 经常/d 穿梭/vi 于/p 各/rz 秀场/nz 。/w 2013年11月6日/t 凌晨/t [5/m 点/qt]/mq ，/w 可欣/nz 走/v 在/p 北京/ns 空旷/a 的/ude1 路上/s ，/w 准备/v 搭车/vn 去/vf 机场/nis ，/w 赴/v 昆明/ns 车展/n 。/w 车展/n 一般/ad 是/vshi 按/p 城市/n 繁荣/an 度/qv 来/vf 划分/v 等级/n ，/w 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 广州/ns 算是/v A/x 类/q ，/w 这次/r 可欣/nz 要/v 去/vf 的/ude1 昆明/ns 算/v B/x 类/q ，/w 薪酬/n 跟/p 车展/n 等级/n 直接/ad 挂钩/vi 。/w 
王可欣/nr ，/w [90/m 后/f]/mq 嫩模/nz ，/w 小有名气/vl ，/w 经常/d 穿梭/vi 于/p 各/rz 秀场/nz 。/w 2013年11月6日/t 凌晨/t [5/m 点/qt]/mq ，/w 可欣/nz 走/v 在/p 北京/ns 空旷/a 的/ude1 路上/s ，/w 准备/v 搭车/vn 去/vf 机场/nis ，/w 赴/v 昆明/ns 车展/n 。/w 车展/n 一般/ad 是/vshi 按/p 城市/n 繁荣/an 度/qv 来/vf 划分/v 等级/n ，/w 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 广州/ns 算是/v A/x 类/q ，/w 这次/r 可欣/nz 要/v 去/vf 的/ude1 昆明/ns 算/v B/x 类/q ，/w 薪酬/n 跟/p 车展/n 等级/n 直接/ad 挂钩/vi 。/w 
