12日/t ，/w 出席/v 省/n [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 的/ude1 我市/r 省政协/n 委员/nnt 等/udeng 分组/vn 讨论/v 了/ule 省/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 和/cc 计划/n 、/w 预算/n 报告/n 等/udeng [三/m 个/q]/mq 报告/n 。/w 
市政协/n 主席/nnt 温锡浩/nr 认为/v ，/w 省/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 客观/a 全面/ad 、/w 高屋建瓴/al 、/w [鼓舞/v 人心/n]/nz 。/w 过去/vf 一年/mq ，/w 全省/n [各级/r 政府/nis]/nz 认真/ad 学习/v 贯彻/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 及/cc [十八/m 届/q]/mq [二/m 中/f]/mq 、/w 三中全会/n 精神/n 和/cc 习近平/nr 总书记/nnt 系列/n 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 稳/a 增长/v 调结构/nz 深入/ad 推进/vi ，/w “/w 三/m 农/ng ”/w 工作/vn 不断/d 加强/v ，/w 改革开放/v 增/v 创新/vn 优势/n ，/w 民生/n 改善/v 力度/n 加大/v ，/w 生态省/nz 建设/vn 持续/vd 推进/vi ，/w 政府/nis [自身/rr 建设/vn]/nz 取得/v 新/a 成效/n ，/w 有力/a 地/ude2 推动/v 了/ule [科学/n 发展/vn]/nz 、/w 跨越/v 发展/vn ；/w 对于/p 今年/t 的/ude1 政府/nis 工作/vn ，/w 报告/n 从/p [七/m 个/q]/mq 方面/n 进行/vn 阐述/v ，/w 科学/n 合理/a 、/w 催人奋进/vl 。/w 他/rr 还/d 就/d 加强/v [社区/n 矫正/v 工作/vn]/nz 、/w 完善/v 立体化/v [社会/n 治安/n]/nz 防/v 控/vn 体系/n 等/udeng 提出/v 了/ule 建议/n 。/w 
张子平/nr 委员/nnt 建议/n ，/w 应/v 将/d 龙岩/ns 纳入/v 厦/b 漳/ng 泉/ng 同/p 城/n 化/v 范畴/n ，/w 建立/v 山/n 海/n 协作/vn 的/ude1 都市圈/nz ，/w 把/pba 龙岩/ns 独特/a 的/ude1 [生态/n 优势/n]/nz 和/cc 丰富/a 的/ude1 [资源/n 优势/n]/nz 推介/v 出去/vf ，/w 同时/c ，/w 引进/v 沿海地区/s 的/ude1 资金/n 、/w 技术/n 和/cc 人才/n ，/w 促进/v 龙岩/ns 加快/v 崛起/vn 。/w 
王永昌/nr 委员/nnt 建议/n ，/w 要/v [建立/v 健全/v]/nz 组织/n 协调/v 的/ude1 权威/n 机制/n 、/w 跨/v 区域/n 的/ude1 [项目/n 对接/vi]/nz 机制/n 、/w 统一/vn 的/ude1 扶贫/vn 资金/n [管理/vn 机制/n]/nz 等/udeng ，/w 切实/ad 加大/v 扶持/vn 力度/n ，/w 扎实/a 推进/vi 扶贫开发/v 工作/vn ，/w 推动/v 全省/n [23/m 个/q]/mq 扶贫开发/v 重点/n 县/n 加快/v 发展/vn 。/w 
罗树宁/nr 委员/nnt 说/v ，/w [福建省/ns 政府/nis]/nto 、/w [龙岩市/ns 政府/nis]/nto 出台/vi 了/ule 限制/v 阔叶林/n 树种/n 砍伐/v 的/ude1 政策/n ，/w 建议/n 拨出/vf [专项/b 资金/n]/nz 补贴/n 林农/nnd ，/w 大力/d 促进/v 以/p 种植/vn 、/w 养殖/vn 、/w 产品/n 采集/v 加工/vn 和/cc 森林/n 景观/n 利用/v 为主/vi 的/ude1 [林/ng 下/f 经济/n]/nz 发展/vn ，/w 立体/b 开发/v [森林/n 资源/n]/nz 。/w 
其间/f ，/w 大家/rr 还/d 继续/v 审议/vn 了/ule 省政协/n 常委会/nis 工作报告/v 和/cc 提案/n 工作/vn [情况/n 报告/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 池银花/nr ）/w 
