1月12日/t ，/w 云霄县/ns 莆美镇/ns [双/q 溪口村/ns]/ns [沥青/n 路面/n]/nz 农民/nnt 街/n 正式/ad 投/v 用/p 。/w 此次/rz 云霄县/ns 莆美镇/ns 结合/v 富/vg 美乡村/ns 建设/vn 活动/vn ，/w 投入/v [680/m 万元/q]/mq 在/p [双/q 溪口村/ns]/ns 新/a 溪路/nz 建设/v 农民/nnt 街/n ，/w [彻底/ad 改变/v]/nz 新/a 溪路/nz 脏乱差/n 、/w 断头路/nz 的/ude1 状况/n ，/w 改善/v 了/ule [双/q 溪口村/ns]/ns 的/ude1 [人居/n 环境/n]/nz 。/w 王一雄/nr 李骞/nr 摄影/vn 报道/v (/w 来源/n :/w [闽南/ns 日报/n]/nz )/w 
