12日/t ，/w 十一届/n 省政协/n 常委会/nis [第五/m 次/qv]/mq 会议/n 第一次/mq [全体/n 会议/n]/nz 在/p 榕/ng 举行/v 。/w 受/v 省政协/n 主席/nnt 张昌平/nr 委托/vn ，/w 副主席/nnt 张燮飞/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w 省政协/n 副主席/nnt 张帆/nr 、/w 郑兰荪/nr 、/w 郭振家/nr 、/w 雷春美/nr 、/w 杨根生/nr 、/w 陈向先/nr 、/w 陈绍军/nr 、/w 薛卫民/nr ，/w 秘书长/nnt 刘明/nr [出席/v 会议/n]/nz 。/w 
会上/n ，/w [省委/nis 组织部/nis]/nz 副部长/nnt 杨国豪/nr 作/v 有关/vn 人事/n 事项/n 的/ude1 说明/vn ，/w 刘明/nr 作/v 政协/nis [第/m 十一届/n]/nz [福建省/ns 委员会/nis]/nto 第二次/mq 会议/n 选举/v 常务委员/nnt 选举/v 办法/n （/w 草案/n ）/w 的/ude1 说明/vn 。/w 
会议/n 经过/p 酝酿/v 协商/vn ，/w 通过/p 了/ule 政协/nis [第/m 十一届/n]/nz [福建省/ns 委员会/nis]/nto 常务委员/nnt 候选人/nnt 建议/n 人选/n 名单/n （/w 草案/n ）/w 和/cc 政协/nis [第/m 十一届/n]/nz [福建省/ns 委员会/nis]/nto 第二次/mq 会议/n 选举/v 常务委员/nnt 选举/v 办法/n （/w 草案/n ）/w ，/w 决定/v 提交/v 省/n [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 分组/vn 审议/v 。/w （/w 记者/nnt 严顺龙/nr ）/w 
