李婆婆/nr 与/cc 志愿者/nnt 在/p 一起/s 。/w 
新年一/t 开始/v ，/w 北海/ns 志愿者/nnt 沈/b 女士/n 又/d 为/p 李/ng 婆婆/n 的/ude1 事/n 闹心/vn 了/ule ：/w 近/a [80/m 岁/qt]/mq 的/ude1 李/ng 婆婆/n 是/vshi 她/rr 3年前/t “/w 捡/v ”/w 来/vf 的/ude1 流浪/vn 老人/n ，/w 暂时/d 寄养/vi 在/p 敬老院/nis 里/f ，/w 由于/p 老人/n 离开/v 户籍地/n 已/d 30年/t ，/w 户口/n 已/d 被/pbei 注销/vn ，/w 因此/c 一直/d 都/d 无法/v 安置/vn ，/w 只能/v 待/vi 在/p 寄养/vi 地/ude2 。/w 日前/t ，/w 寄养/vi 老人/n 敬老院/nis 的/ude1 上级/n 政府/nis 来函/n ，/w 要求/n 沈/b 女士/n 接走/nz 老人/n ，/w 这/rzv 让/v 她/rr 左右为难/vl 
3年前/t ：/w 危楼/n 即将/d 拆建/nz 老人/n 无处/d 栖身/v 
沈/b 女士/n 是/vshi 北海/ns 的/ude1 一名/mq 志愿者/nnt 。/w 2010年5月/t ，/w 北海/ns 当地/s 网站/n 上/f 出现/v 一个/mq 网/n 帖/ng ，/w 称/v 有/vyou 一名/mq 时/ng 年/qt [76/m 岁/qt]/mq 的/ude1 老奶奶/n ，/w 寄居/v 在/p 北海市/ns 珠海/ns 老街/n [一/d 栋/q]/mq 危楼/n 的/ude1 屋檐下/nz 的/ude1 小平房/nz 中/f 。/w 因/p 危楼/n 即将/d 被/pbei 拆建/nz ，/w 老人/n 面临/v 无处/d 安身/vi 的/ude1 窘境/n 。/w 
沈/b 女士/n 看到/v 网/n 帖/ng 后/f ，/w 马上/d 赶去/vf 了解/v 。/w 老人/n 姓/v 李/ng ，/w 原/b 是/vshi 珠海/ns 老街/n 人/n ，/w 50年前/t 嫁/v 到/v 北海/ns 市郊/s 高德镇/nr ，/w 后/f 因/p 不能/v 生养/vn 而/cc 离婚/vi 。/w 1970年/t ，/w 老人/n 改嫁/vi 到/v 合浦县/ns 常乐镇/ns 大教村/ns 。/w 10年/t 后/f ，/w 李婆婆/nr 因故/d 返回/v 北海/ns ，/w 靠/v 挑担/v 卖/v 小食品/nz 为/p 生/v 。/w 
开始/v ，/w 她/rr 借住/nz 在/p 亲戚/n 家/q ，/w 后来/t 便/d 住/vi 别人/rr 的/ude1 柴房/nr 或者/c 在/p 海堤/n 边搭/nz 小/a 棚子/n 居住/v 。/w 珠海/ns 老街/n 的/ude1 居民/n 非常/d 同情/v 李婆婆/nr ，/w 一/m 名叫/v 阿/b 燕/ng 的/ude1 中年/n 女子/n 主动/ad 为/p 老人/n 提供/v 了/ule 亲戚/n 家/q 的/ude1 那间/nz 小平房/nz ，/w 还/d 经常/d 给/p 她/rr 一些/mq 生活费/n 。/w 
2010年/t ，/w 阿/b 燕/ng 亲戚/n 的/ude1 房屋/n 即将/d 拆除/v ，/w 可是/c 老人/n 却/d 无法/v 安置/vn ，/w 有人/r 建议/n 她/rr 将/d 情况/n 发/v 到/v 网上/s ，/w 试着/v 寻找/v 好心人/n 帮助/v 。/w 
