审议/v 中/f ，/w 黄晓炎/nr 、/w 李善昌/nr 、/w 林英健/nr 、/w 郭上裕/nr 、/w 温晓红/nr 、/w 黄长庚/nr 、/w 邱永南/nr 、/w 罗群英/nr 、/w 汪坤明/nr 、/w 林日耕/nr 、/w 池秋娜/nr 、/w 熊玉君/nr 、/w 蓝福元/nr 、/w 吴哲彦/nr 等/udeng 代表/nnt 先后/d 发言/vi 。/w 大家/rr 表示/v ，/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 总结/v 去年/t 成绩/n 实事求是/vl ，/w 提出/v 今年/t 目标/n 切合/v 福建/ns 实际/n ，/w 是/vshi 一份/mq [鼓舞/v 人心/n]/nz 、/w 催人奋进/vl 的/ude1 好/a 报告/n 。/w 大家/rr 结合/v 自身/rr 工作/vn ，/w 围绕/v 全面/ad 深化改革/v 、/w 优化/v [产业/n 结构/n]/nz 、/w 促进/v [科技/n 创新/vi]/nz 、/w 保障/v [粮食/nf 安全/an]/nz 、/w 保护/v [生态/n 环境/n]/nz 、/w 加快/v 农村/n [公共/b 服务/vn 设施/n]/nz 建设/vn 等/udeng 提出/v 了/ule [意见/n 建议/n]/nz 。/w 
认真/ad 听取/v 代表/nnt 发言/vi 后/f ，/w 尤权/nr 指出/v ，/w 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 龙岩市/ns 按照/p 中央/n 和/cc 省委/nis 要求/n ，/w 把握/v 稳中求进/vl 的/ude1 总/b 基调/n ，/w 大力/d 发扬/v 老区/n [优良/z 传统/n]/nz ，/w 坚持/v 把/pba “/w 百姓/n 富/vg ”/w 与/cc “/w 生态美/nz ”/w [有机/b 结合/v]/nz ，/w 产业/n 发展/v 水平/n 不断/d 提升/v ，/w [生态/n 环境/n]/nz 保护/vn 持续/vd 推进/vi ，/w [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 取得/v 了/ule 新的/a 成绩/n 。/w 
尤权/nr 指出/v ，/w 省委/nis [九/b 届/q]/mq [九/b 次/qv]/mq 全会/n 对/p 福建/ns 发展/vn 提出/v 了/ule “/w [三/m 个/q]/mq 必须/d ”/w 的/ude1 要求/n 。/w 第一个/mq 就是/v 必须/d 保持/v 比/p 全国/n 高/a 一点/mq 的/ude1 [发展/vn 速度/n]/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 由/p 福建/ns 发展/vn 的/ude1 阶段性/n 特征/n 所/usuo 决定/v 的/ude1 ，/w 是/vshi 尽早/d 缩小/v 与/cc 东部/f 发达/a 省份/n 发展/v 差距/n 、/w 实现/v 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz 目标/n 的/ude1 客观/a 需要/v ，/w 是/vshi 中央/n 对/p 福建/ns 的/ude1 要求/n ，/w 是/vshi 全省/n 广大/b [干部/nnt 群众/n]/nz 的/ude1 期待/vn 。/w 当然/d ，/w 我们/rr 提出/v 的/ude1 比/p 全国/n 更高/d 一点/mq 的/ude1 [发展/vn 速度/n]/nz ，/w 不是/c 片面/a 地/ude2 追求/v 速度/n ，/w 不是/c 以/p GDP/x 论英雄/nz ，/w 而是/c 在/p [科学/n 发展观/n]/nz 指导/vn 下/f ，/w 按/p 经济规律/nz 办事/vn ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 福建/ns 的/ude1 优势/n 和/cc 潜力/n ，/w 努力/ad 实现/v 有/vyou 质量/n 有/vyou 效益/n 的/ude1 速度/n ，/w 实实在在/z 、/w 没有/v 水分/n 的/ude1 速度/n ，/w 保持/v 福建/ns 青山绿水/n 、/w 符合/v [生态/n 文明/n]/nz 要求/n 的/ude1 速度/n 。/w 
尤权/nr 强调/v ，/w 实现/v 有/vyou 质量/n 有/vyou 效益/n 的/ude1 发展/vn ，/w 必须/d 高度/d 重视/v 资源/n 的/ude1 集/q 约/d 节约/v 利用/vn ，/w 尤其/d 是/vshi [土地/n 资源/n]/nz 。/w 福建/ns 山/n 多/a 地/ude2 少/a 、/w 人均/a 耕地/n 少/a ，/w 保护/v 生态/n 、/w 产业/n 发展/vn 、/w [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 等/udeng 都/d 需要/v 土地/n ，/w 要/v 科学/n 处理/vn 好/a 发展/vn 与/cc 用地/n 的/ude1 关系/n ，/w 千方百计/dl 地/ude2 珍惜/v 土地/n 、/w 保护/v 耕地/n ，/w 提高/v 土地利用/gg 效率/n 。/w 
尤权/nr 强调/v ，/w 实现/v 有/vyou 质量/n 有/vyou 效益/n 的/ude1 发展/vn ，/w 要求/n [各级/r 领导干部/nnt]/nz 要/v 保持/vn 干事/nnt 创业/vn 的/ude1 激情/n ，/w 奋发有为/vl 、/w 努力工作/v ，/w 不等/vi 不/d 靠/v 、/w 自力更生/vl ，/w 为/p 福建/ns 发展/vn 尽职尽责/al ；/w 要/v 牢固/a 树立/v 正确/a 政绩观/n ，/w 增强/v “/w 功/n 成/v 不必/d 在/p 我/rr ”/w 的/ude1 意识/n ，/w 多/a 做/v 打基础/vi 、/w 利/n 长远/a 的/ude1 事/n ，/w 努力/ad 推动/v [经济/n 社会/n]/nz 持续/vd 健康/a 发展/vn 。/w 
省/n 人大常委会/nis 副主任/nnt 张广敏/nr 、/w 省/n [法院/nis 院长/nnt]/nnt 马新岚/nr 、/w 老同志/n 马潞生/nr 参加/v 审议/vn 。/w （/w 记者/nnt 兰锋/nr ）/w 
