表面/n 看起来/v 风光/n 无限/b 的/ude1 明星/nnd 们/k ，/w 生活/vn 中/f 也/d 时常/d 遭遇/v 被/pbei 骗/v 的/ude1 尴尬/a ，/w 陆川/ns 和/cc 郭德纲/nr 都/d 曾经/d 接到/v 过/uguo 恶意/n 诈骗/vn 的/ude1 电话/n ，/w 好/a 在/p 并未/d 上当/vi 。/w 而/cc 下面/f 这些/rz 明星/nnd 就/d 没有/v 这么/rz 幸运/a 了/ule ，/w 他们/rr 都/d 曾/d 因/p 上当受骗/v 损失/n 了/ule 不少/m 钱财/n 。/w 
1/m ./w 王丽坤/nr 被/pbei 骗/v 191万/m 
[奥运/n 冠军/nnt]/nz 肖钦/nr 的/ude1 前女友/nz 王媞/nr 因/p 诈骗罪/n 日前/t 被/pbei 判处/v 无期徒刑/n ，/w 王媞/nr 谎称/v 父母/n 是/vshi 高官/nnt ，/w 以/p 能/v 帮/v 人/n 买/v 到/v 低价/n 房/n 和/cc 汽车/n 为/p 由/p ，/w 诈骗/v 罗雪娟/nr 、/w 王丽坤/nr 等/udeng 多/a 名/q 文体/n 明星/nnd 共计/v 5800余万元/m 人民币/n 、/w 200余万元/m 港币/n 。/w 而/cc 据/p 警方/n 查证/v ，/w 王丽坤/nr 被/pbei 王媞/nr 骗走/nz [191/m ./w 8/m 万元/q]/mq ，/w 王丽坤/nr 直到/v 知道/v 王媞/nr 被/pbei 抓/v 才/d 报案/vi 。/w 日前/t 被/pbei 问起/v 此事/r ，/w 王丽坤/nr 显然/ad 有些/rz 尴尬/a ，/w 她/rr 简短/a 回应/vn 道/qv ：/w “/w 这个/rz 事情/n 还/d 在/p 走/v [司法/n 程序/n]/nz ，/w 等/udeng 结果/n 吧/y 。/w ”/w 
2/m ./w 周惠/nr 被/pbei 骗/v 600万/m 
1999年/t ，/w 周惠/nr 被/pbei 音乐人/nnt 兼/v 制作人/nnt 季忠平/nr 挖掘/v ，/w 这位/r 捧/v 红/a 苏永康/nr 、/w 齐秦/nr 等/udeng 众多/a 歌手/nnt 的/ude1 制作人/nnt ，/w 短短/z 一年/mq 时间/n ，/w 迅速/ad 把/pba 周惠/nr 推/v 上/f 了/ule 一线/n 女歌手/nnd 行列/n 。/w 然而/c 2003年/t ，/w 季忠平/nr 私自/d 把/pba 周惠/nr 转卖/v 签/v 给/p 其他/rzv 唱片公司/nis ，/w 并且/c 隐瞒/v 周惠/nr 从/p 中/f 拿走/v 了/ule 转卖/v 所得/n 的/ude1 [600/m 万元/q]/mq 资金/n 。/w 随后/d ，/w 唱片公司/nis 以/p 资金/n 被/pbei 卷/q 为/p 由/p 拒绝/v 给/p 周惠发/nr 片/q 。/w 因为/c 资金/n 问题/n ，/w 周惠/nr 一度/d 沉寂/z 了/ule 四年/t 时间/n ，/w 从而/c 人气/n 大跌/v ，/w 错失/v 继续/v 爆/vn 红/a 的/ude1 大好/a 机会/n ，/w [今/tg 时/ng 今日/t]/nz ，/w 周惠已/nr 渐渐/d 被/pbei 乐坛/n 边缘化/v 。/w 
3/m ./w 金巧巧/nr 被/pbei 骗/v 700万/m 
2005年/t ，/w 金巧巧/nr 父亲/n 在/p 唐山/ns 的/ude1 一位/mq 朋友/n 提出/v 向/p 她们/rr 家里/s 借钱/vi ，/w 接下来/vl 的/ude1 两/m 年间/n ，/w 这位/r “/w 朋友/n ”/w 先后/d 以/p 各种/rz 理由/n 分/qt [四/m 五/m 次/qv]/mq 共/d 从/p 金巧巧/nr 的/ude1 爸爸/n 手中/s 借/v 走/v 了/ule 700多万元/m ，/w 后来/t 才/d 知道/v 那个/rz 人/n 把/pba 这些/rz 钱/n 全/a 拿/v 去/vf 赌博/vi ，/w 而且/c 早已/d 是/vshi 输/v 得/ude3 干干净净/z 。/w 
4/m ./w 成龙/nr 被/pbei 骗/v 300万/m 
