人民网/nz 福州/ns 1月13日/t 电/n 据/p [上杭县/ns 政府/nis]/nto 网站/n 报道/v ，/w 日前/t ，/w [上杭/ns 县委/nis]/nt 书记/nnt 邓菊芳/nr 带领/v [有关/vn 部门/n]/nz 、/w 乡镇/n 负责人/nnt 对/p 上杭县/ns [城市/n 规划/n]/nz 建设/vn 的/ude1 部分/n 项目/n 进行/vn 了/ule 督查/vn ，/w 县领导/nz 陈学良/nr 、/w 詹崇仁/nr 一同/d 参加/v 了/ule 督查/vn 活动/vn 。/w 
邓菊芳/nr 一行/n 先后/d 来到/v [东门/n 大桥/n]/nz 、/w 江滨/nr 东路/n 、/w 琴/n 岗路/nz 、/w 江滨/nr 西路/n 等/udeng 项目点/n ，/w 实地/d 察看/v 每一个/mq 项目/n 进展/vn 情况/n ，/w 听取/v [有关/vn 部门/n]/nz 和/cc 项目/n [建设/vn 单位/n]/nz 关于/p [项目/n 建设/vn]/nz 存在/v 困难/an 的/ude1 汇报/vn ，/w 现场/s 了解/v 影响/vn 项目/n 进度/n 的/ude1 具体/a 原因/n 。/w 
关于/p [东门/n 大桥/n]/nz 的/ude1 加固/vn 修复/v 项目/n ，/w 邓菊芳/nr 指出/v ，/w 要/v 集中/vn 人力/n 物力/n ，/w 加快/v [施工/vn 进度/n]/nz ，/w 确保/v 在/p 春节/t 前/f 顺利/ad 恢复/v 车辆/n 通行/vi 。/w 
在/p 江滨/nr 东路/n 的/ude1 [施工/vn 现场/s]/nz ，/w 邓菊芳/nr 强调/v ，/w 江滨/nr 东路/n 的/ude1 改造/vn 项目/n 是/vshi 惠及/v 民生/n 的/ude1 重要/a 项目/n ，/w 建成/v 后/f 将/d 进一步/d 提升/v 我县/r 的/ude1 城市/n 品位/n ，/w 要求/n [相关/vn 部门/n]/nz 和/cc 施工/vn 方/q 密切配合/v ，/w 保证/v 项目/n 在/p [时间/n 节点/n]/nz 内/f [保质/v 保量/nz]/nz 完成/v 。/w 
对于/p 琴/n 岗路/nz 改造/v 工程/n 在/p 施工/vn 过程/n 中/f 遇到/v 的/ude1 困难/an ，/w 邓菊芳/nr 要求/n [相关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt 召开/v [专题/n 会议/n]/nz ，/w 认真/ad 研究/vn 探讨/v ，/w 尽快/d 拿出/v 妥善/ad 的/ude1 解决方案/gi ，/w 从而/c 保证/v 项目/n 工程/n 的/ude1 顺利/ad 实施/v 。/w 同时/c ，/w 在/p [项目/n 建设/vn]/nz 过程/n 中/f ，/w 要/v 树立/v 勤俭节约/vl 的/ude1 思想/n ，/w 体现/v 自然/n 、/w 原生态/n ，/w 不要/d 太/d 奢华/a ，/w 能/v 省/n 则/d 省/n ，/w 最大限度/nz 节省/v 建设/vn 资金/n 。/w 
邓菊芳/nr 一行/n 还/d 实地/d 查看/v 了/ule 通往/v [南门/n 大桥/n]/nz 便桥/n 的/ude1 道路/n 情况/n ，/w 对/p 道路/n 上/f 的/ude1 部分/n [安全/an 隐患/n]/nz 进行/vn 了/ule 排查/v ，/w 并/cc 针对/p 即将/d 到来/vi 的/ude1 春节/t 通行/vi 高峰/n 部署/vn 了/ule 具体/a 的/ude1 应对/vn 工作/vn 。/w （/w 袁伟龙/nr ）/w 
