《/w 闽商/nz 》/w 文化/n 集邮/vn 宣传册/n 12日/t 在/p 福州/ns 首发/v 吴陈铭/nr 摄/vg 
人民网/nz 福州/ns 1月13日/t 电/n （/w 吴陈铭/nr ）/w 12日/t ，/w 《/w 闽商/nz 》/w 文化/n 集邮/vn 宣传册/n 在/p 福州/ns 首发/v 。/w 该/rz 邮册/nz 由/p [福建省/ns 闽商/nz 文化/n 发展/vn 基金会/nis]/nt 、/w [福州/ns 大学/nis 闽商/nz 文化/n 研究院/nis]/nt 监制/vi ，/w [福建省/ns 集邮/vn 公司/nis]/nt 发行/v 。/w 这/rzv 是/vshi 福建/ns 邮政/n 第一次/mq 将/d 闽商/nz 文化/n 以及/cc 所/usuo 代表/nnt 的/ude1 [海洋/n 文化/n]/nz 和/cc “/w 国家/n 名片/n ”/w 完美/a 融合/v 。/w 对于/p 普及/v 和/cc 弘扬/v [海洋/n 文化/n]/nz ，/w 宣传/vn 和/cc 传播/v 闽商/nz 文化/n ，/w 提升/v 集邮/vn 文化/n 品牌/n 都/d 有着/v 积极/ad 的/ude1 意义/n 。/w 
《/w 闽商/nz 》/w 文化/n 集邮/vn 宣传册/n 的/ude1 内容/n 涵盖/v “/w 闽/b 在/p 海/n 中/f ”/w 、/w “/w 妈祖/nz 信仰/vn ”/w 、/w “/w 福船/nz 越洋/vn ”/w 、/w “/w 刺桐/ns 溢/v 彩/ng ”/w 、/w “/w [白银/n 时代/n]/nz ”/w 、/w “/w 闽/b 茶/n 芳香/n ”/w 、/w “/w 国家/n 之/uzhi 器/ng ”/w 、/w “/w 海洋/n 英雄/n ”/w 、/w “/w 闽/b 台/q 对/p 渡/v ”/w 、/w “/w 侨批/nz 天下/n ”/w 、/w “/w 闽商/nz 旗帜/n ”/w 、/w “/w [郑和/nr 下西洋/nz]/nz ”/w 、/w “/w 文明/n 交汇/v ”/w 、/w “/w 义利/n 兼得/v ”/w 、/w “/w 文化/n 交融/vi ”/w 共计/v [十五/m 个/q]/mq 章节/n 。/w 邮册/nz 通过/p 邮票/n 、/w 文字/n 、/w 图画/n 三者/r 有机/b 的/ude1 结合/vn ，/w 图文并茂/vl ，/w 充分/ad 体现/v 了/ule 闽商/nz 的/ude1 [文化/n 底蕴/n]/nz 和/cc [历史/n 渊源/n]/nz 。/w 邮政/n 配置/vn 精美/a 邮票/n [六/m 十八/m 张/q]/mq ，/w 弥足珍贵/n 。/w 邮票/n 的/ude1 面值/n 从/p 8分/t 到/v [6/m 元/q]/mq 不等/vi ，/w 演绎/v 的/ude1 历史/n 更是/d 从/p 唐朝/t 横跨/v 到/v 近代/t ，/w 闽商/nz 的/ude1 历史/n 和/cc 现在/t 昭告/nz 了/ule 中国/ns [海洋/n 文明/n]/nz 的/ude1 发展/vn 方向/n ，/w 也/d 昭示/v 了/ule 中国/ns 即将/d 开始/v 新的/a 一轮/mq 伟大/a 的/ude1 民族/n 复兴/vn 。/w 通过/p 邮票/n 这/rzv 一/m “/w 国家/n 名片/n ”/w 演绎/v 了/ule 闽商/nz 文化/n 以及/cc 所/usuo 代表/nnt 的/ude1 [海洋/n 文明/n]/nz 的/ude1 无穷/z 魅力/n 。/w 
