陈思诚/nr 、/w 佟丽娅/nr 被/pbei 爆/v 本月/r 16日/t 将/d 在/p 大溪/ns 地/ude2 举办/v 婚礼/n ，/w 而且/c 大手笔/n 邀请/v [数百/m 位/q]/mq 亲朋好友/n 前往/v 。/w 不过/c 虽然/c 婚期/n 将/d 至/p ，/w 陈/vg 、/w 佟/nz [二/m 人/n]/mq 却/d 依旧/z 忙着/v 工作/vn 。/w 日前/t ，/w 陈思诚/nr 和/cc 佟丽娅/nr 从/p 外地/s 归来/vi ，/w 直奔/v 工作/vn 场地/n 。/w 当天/t ，/w 佟丽娅/nr 连/ulian 脸上/s 的/ude1 妆/vg 都/d 没/d 来得及/v 卸掉/v 就/d 匆匆/z 返回/v 了/ule 北京/ns 。/w 即将/d 迎来/v 新婚/n 之/uzhi 喜/v 的/ude1 [二/m 人/n]/mq 心情/n 相当/d 好/a ，/w 不仅/c 话题/n 聊/v 不停/v ，/w 兴奋/a 的/ude1 佟丽娅/nr 还/d 当场/d 上演/v 了/ule 模仿秀/nz ，/w 形象/n 生动/a 的/ude1 表演/vn 逗乐/vi 了/ule 陈思诚/nr 和/cc 一旁/f 的/ude1 朋友/n 。/w 不过/c ，/w 就/d 在/p 此时/r ，/w 陈思诚/nr 发现/v 了/ule 正在/d 拍摄/v 的/ude1 记者/nnt 。/w 然而/c ，/w 心情/n 好/a 的/ude1 时候/n 就是/v 啥/ry 都/d 无所谓/vl ，/w 陈思诚/nr 照旧/v 和/cc 佟丽娅/nr 叨叨/nz 不停/v ，/w 还/d 主动/ad 秀/ag 起/vf 了/ule 恩爱/a 。/w 
走出/v 机场/nis 大厅/n ，/w 陈思诚/nr 一把/mq 搂住/nz 佟丽娅/nr 的/ude1 肩膀/n ，/w “/w 绑架/v ”/w 一样/uyy 地/ude2 架/qv 着/uzhe 佟丽娅/nr 过/uguo 了/ule 马路/n 。/w 走过/v 马路/n ，/w 陈思诚/nr 仍/d 不肯/v 放手/vn 。/w 对于/p 这/rzv 让/v 女方/n 并不/d 舒服/a 的/ude1 秀恩爱/nz ，/w 佟丽娅/nr 用/p 了/ule 点/qt 小小的/z 伎俩/n 化解/v ，/w 从/p 背后/f 拿下/v 陈思诚/nr 的/ude1 手/n 随后/d [十指/n 紧扣/vi]/nz ，/w 不仅/c 缓解/v 了/ule 不/d 舒服/a 还/d 避免/v 了/ule 尴尬/a ，/w 一举两得/vl 。/w [二/m 人/n]/mq 从/p 机场/nis 前往/v 了/ule 工作/vn 场地/n 。/w 婚期/n 将/d 至/p ，/w 可是/c 工作/vn 也/d 不能/v 耽误/v ，/w 抓紧/v 时间/n 工作/vn ，/w 好/a 给/p 筹备/v 婚礼/n 留下/v 更多/ad 的/ude1 时间/n 吧/y 。/w 
来到/v 工作室/nis 后/f ，/w [二/m 人/n]/mq 先是/d 抓紧/v 时间/n 吃饭/vi ，/w 而/cc 这/rzv 吃饭/vi 也/d 只能/v 算得/v 上/f 是/vshi 充饥/vi 吧/y 。/w 陈思诚/nr 喝/vg 上/f 碗/n 汤/n ，/w 吃/v 点/qt 快餐/n ，/w 而/cc 佟丽娅/nr 则/d 选择/v 了/ule 吃/v 鸡蛋/nf 。/w 与/cc 陈思诚/nr 狼吞虎咽/vl 的/ude1 样子/n 相比/vi ，/w 佟丽娅/nr 显然/ad 不怎么/vl 饿/v ，/w 剥/v 好/a 了/ule 鸡蛋/nf 还要/d 给/p 窗外/s 的/ude1 记者/nnt 展示/v 下/f 。/w 这/rzv 一/m 展示/v 倒是/d 提醒/v 了/ule 佟丽娅/nr ，/w 此时/r 似乎/d 也/d 能/v 秀/ag 个/q 恩爱/a 呢/y 。/w 于是/cc ，/w 佟丽娅/nr 把/pba 剥/v 好/a 的/ude1 鸡蛋/nf 拿/v 向/p 陈思诚/nr 嘴边/s ，/w 准备/v 喂食/vi 下/f 陈思诚/nr 秀/ag 个/q 恩爱/a ，/w 无奈/d ，/w 思/v 诚/dg 啊/y ，/w 思/v 诚/dg ，/w 没/d 能/v 领会/vn [老婆/n 大人/n]/nz 的/ude1 精神/n ，/w 直接/ad 扭头/vi 拒绝/v 。/w 
喂食/vi 不成/v ，/w 佟丽娅/nr 也/d 就/d 不再/d 强求/v ，/w 吃口/nz 鸡蛋/nf ，/w 喝口/nz 汤/n ，/w 和/cc [工作/vn 人员/n]/nnt 边/k 聊/v 边/k 吃/v 。/w 陈思诚/nr 先行/vi 进入/v 了/ule [工作/vn 状态/n]/nz ，/w 据/p 了解/v ，/w 当晚/t 是/vshi 电影/n 正在/d 进行/vn 剪辑/vn 工作/vn ，/w 陈思诚/nr 导演/nnt 有的/rz 忙/v 了/ule ，/w 而/cc 佟丽娅/nr 看来/v 是/vshi 前来/vi 陪同/v 的/ude1 。/w 
