一身/n 黄色/n 骑行/nz 装/v 的/ude1 “/w 燕子/n ”/w ，/w 载/v 着/uzhe 自己/rr 的/ude1 行李/n 踏上/v 了/ule [回家/vi 之/uzhi 路/n]/nz ，/w 众/ag 骑/v 友/ng 为/p 她/rr 送行/vi 。/w [京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 赵思衡/nr 摄/vg 
昨天/t 上午/t [8/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 一位/mq 北漂/nz 川妹子/nz ，/w 从/p 六里桥/ns 西北/ns 方向/n 的/ude1 辅路/nz 上/f 出发/vi ，/w 欲/d 骑行/nz 近/a [两千/m 公里/q]/mq ，/w [回到/v 家乡/n]/nz 四川/ns 南充/ns 。/w 和/cc 她/rr 一同/d 出发/vi 的/ude1 还有/v 50余位/m 骑行/nz 爱好者/n 。/w [昨天/t 下午/t]/nz [4/m 点/qt]/mq ，/w 骑行/nz 队/n 到达/v 河北/ns 定兴/nz ，/w 中途/d 陆续/d 有/vyou 骑/v 友/ng 返/v 京/b 。/w 
昨天/t 上午/t [7/m 点/qt]/mq 半/m ，/w 50余名/m 骑行/nz 者/k ，/w 在/p 六里桥/ns 西北/ns 方向/n 辅/vg 路边/s 集合/v 。/w 虽/c 天气/n 寒冷/a ，/w 骑行/nz 者/k 们/k 却/d 热情/an 高涨/a ，/w 相互/d 检查/v 设备/n ，/w 叮嘱/v [注意/v 事项/n]/nz ，/w 争相/d [合影/vi 留念/vi]/nz ，/w 准备/v 开始/vn 一段/mq 骑行/nz 。/w 
