杨幂/nr 在/p 拍戏/vi 
由/p 邓超/nr 处女作/n 导演/nnt 的/ude1 作品/n 《/w [分手/vi 大师/nnt]/nz 》/w 在/p [北京/ns 郊区/s]/nz 一家/n 酒庄/n 举行/v 了/ule 首次/m 媒体/n 探班/nz 。/w 作为/p [联合/vd 导演/nnt]/nz 的/ude1 俞白眉/nr 与/cc 女主角/nnt 杨幂/nr 都/d 在/p 现场/s 。/w 臃肿/a 的/ude1 服饰/n 让/v 深陷/v “/w 怀孕/vi ”/w 传闻/n 的/ude1 杨幂/nr ，/w 躲过/v 了/ule 记者/nnt 们/k 的/ude1 细心/a 观察/v 。/w 在/p 之后/f 的/ude1 采访/vn 中/f ，/w 面对/v 屡次/d 追问/v “/w 怀孕/vi ”/w 问题/n ，/w 杨幂/nr 以/p 默认/v 的/ude1 态度/n 回应/vn ，/w 而/cc 邓超/nr 被/pbei 问/v 到/v 孙俪/nr 是否/v 怀/v 二胎/nz 时/ng ，/w 则/d 频/ag 打/v 太极/n ，/w 不/d 否认/v 也/d 不/d 承认/v 。/w 
被/pbei 传/v 怀孕/vn ？/w 
杨幂/nr 当天/t 穿着/n 比较/d 臃肿/a 的/ude1 兔子/n 装/v ，/w 仅/d 从/p 体形/n 上/f 完全/ad 无法/v 判断/vn 她/rr 到底/d 是不是/v 怀孕/vn 了/ule 。/w 不过/c 记者/nnt 注意到/v 她/rr [几乎/d 没有/v]/nz 怎么/ryv 化妆/vn ，/w 而/cc 在/p 采访/v 中/f 杨幂/nr 自己/rr 也/d 说/v ：/w “/w 我/rr 在/p 戏/n 里/f 最大/gm 的/ude1 挑战/vn 就是/v 几乎/d 素颜/nz ，/w 没/d 怎么/ryv 化妆/vn 。/w ”/w 这/rzv 看起来/v 确实/ad 是/vshi 怀孕/vi 的/ude1 节奏/n 。/w 不过/c 更/d 耐人寻味/vl 的/ude1 是/vshi 杨幂/nr 对/p 记者/nnt 们/k 一再/d 追问/v 的/ude1 态度/n ，/w 现场/s 至少/d 有/vyou [两/q 到/v 三/m 次/qv]/mq 记者/nnt 是/vshi 直接/ad 问/v 杨幂/nr 是不是/v 已经/d 怀孕/vi ，/w 杨幂/nr 不是/c 以/p 笑/v 掩饰/vn ，/w 就是/v 转头/v 看/v 邓超/nr 希望/v 对方/n 来/vf 解围/vi ，/w 这样/rzv 的/ude1 态度/n 基本上/d 就/d 等于/v 是/vshi 默认/v 自己/rr 已经/d 怀孕/vi 。/w 
对于/p 即将/d 于/p 明年/t 1月/t 举行/v 的/ude1 婚礼/n ，/w 杨幂/nr 也/d 说/v ：/w “/w 我/rr 确实/ad 没有/v 怎么/ryv 操心/v 婚礼/n 的/ude1 事情/n ，/w 我/rr 在/p 等/udeng 刘恺威/nr 给/p 我/rr 一个/mq 惊喜/a 。/w ”/w 
