[民办/b 博物馆/nis]/nt ，/w 需要/v 政府/nis 怎么/ryv 帮/v ？/w 
—/w —/w 省政协/n “/w 鼓励/v 支持/vn [民办/b 博物馆/nis]/nt 发展/vn ”/w 专题/n 协商/vn 会/v 侧记/n 
12日/t ，/w 省政协/n 召开/v “/w 鼓励/v 支持/vn [民办/b 博物馆/nis]/nt 发展/vn ”/w 专题/n 协商/vn 会/v 。/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 林熙/nr 摄/vg 
东南网/nz 1月13日/t 报道/v （/w [福建/ns 日报/n]/nz 记者/nnt 卞军凯/nr ）/w 
“/w 我们/rr 博物馆/nis 每年/r 亏损/vn 约/d [30/m 万元/q]/mq ，/w 展览/v 场地/n 也/d 不足/an ，/w 一些/mq 珍贵/a 家具/n 只能/v 放在/v 库房/n 里/f ，/w 无法/v 与/cc 市民/n 见面/vi ，/w 非常/d 可惜/v 。/w ”/w 12日/t 下午/t ，/w 在/p 省政协/n “/w 鼓励/v 支持/vn [民办/b 博物馆/nis]/nt 发展/vn ”/w 专题/n 协商/v 会上/n ，/w 应邀/vi 参会/vn 的/ude1 [福建/ns 桢楠/nz 文化/n 艺术/n 博物馆/nis]/nt 馆长/nnt 郑商栅/nr 道出/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 难处/n 。/w 
其实/d ，/w 郑商栅/nr 的/ude1 难处/n 是/vshi 我省/n 大部分/n [民办/b 博物馆/nis]/nt 共同/d 面临/v 的/ude1 。/w 
为了/p 鼓励/v 支持/vn 这些/rz [民办/b 博物馆/nis]/nt 健康/a 发展/vn ，/w 省政协/n 委员/nnt 在/p 专题/n 协商/v 会上/n 积极/ad 出谋划策/vl 。/w 副省长/nnt 李红/nr 到/v 会/v [听取/v 意见/n]/nz ，/w 省政协/n 副主席/nnt 陈向先/nr [主持/v 会议/n]/nz ，/w 省/n 文化厅/nis 、/w 财政厅/nis 、/w 民政厅/nis 、/w 住/vi 建/v 厅/n 、/w 国土/n 厅/n 、/w 国税局/nis 、/w 地税局/nis 和/cc 厦门市/ns 、/w 福州市/ns 有关/v 人士/n 分别/d 作/v 了/ule 积极/ad 回应/vn 。/w 
日常/b 运营/vn 困难/an 
省政协/n 委员/nnt 、/w 省政协/n 文史/n 和/cc 学习/v 委/ng 主任/nnt 陈维山/nr 表示/v ，/w [民办/b 博物馆/nis]/nt 属于/v [公共/b 文化/n 设施/n]/nz ，/w 与/cc 公办/b 博物馆/nis 一样/uyy 满足/v 了/ule 群众/n 的/ude1 文化/n 需求/n 。/w 以/p [福建/ns 源/ng 古/tg 历史/n 博物馆/nis]/nt 为/p 例/n ，/w 该馆/r 的/ude1 馆藏/vn 丰富/a ，/w 广/a 受欢迎/nz ，/w 观众/n 数量/n 逐年/d 增加/v ，/w 创办/v 3年/t 来/vf 达到/v [30/m 多/a 万/d 人次/qv]/mq 。/w 
不过/c ，/w 我省/n 大部分/n [民办/b 博物馆/nis]/nt 的/ude1 生存/vn 状况/n 并不/d 乐观/a 。/w 目前/t ，/w 全省/n [十几/m 家/q]/mq [民办/b 博物馆/nis]/nt 中/f ，/w 由于/p 缺少/v 政策/n 支持/v 和/cc [资金/n 投入/v]/nz ，/w 一些/mq [民办/b 博物馆/nis]/nt 日常/b 运营/vn 困难/an 。/w 
郑商栅/nr 说/v ，/w 桢楠/nz [文化/n 艺术/n]/nz 博物馆/nis 主要/b 展览/v 精品/n [古典/b 家具/n]/nz ，/w 虽然/c 设在/v 繁华/a 的/ude1 [福州/ns 三/m 坊/ng 七/m 巷/ng]/nz ，/w 但/c 每年/r 的/ude1 门票/n 收入/n 不足/an [1/m 万元/q]/mq ，/w 交/v 水电费/n 都/d 不够/a 。/w 
不少/m [民办/b 博物馆/nis]/nt 和/cc 桢楠/nz [文化/n 艺术/n]/nz 博物馆/nis 的/ude1 境遇/n 相似/a ：/w 福/n 宝/n 古瓷/nz 珍藏/v 馆/ng 四/m 易/ad 场所/n ，/w 目前/t 租用/v 着/uzhe 面积/n 狭小/a 的/ude1 民房/n ，/w 展览/v 条件/n 欠缺/vi ；/w 天天/d 筷子/n 博物馆/nis 所在/n 位置/n 交通/n 不便/an ，/w 参观/v 一趟/mq 困难/an …/w …/w 
