12日/t 上午/t ，/w 南靖县/ns 靖/b 城/n 新区/n 靖/b 城/n 大道/ns [施工/vn 现场/s]/nz ，/w [几十/m 名/q]/mq 工人/nnt 有的/rz 在/p 道路/n 中央/n 分隔带/nz 种植/v 景观/n 树/n ，/w 有的/rz 在/p 道路/n 两侧/f 浇水/vi 养护/v 花草/n 苗木/n ，/w 现场/s 一片/mq 忙碌/a 。/w 
靖/b 城/n 大道/ns [建设/vn 项目/n]/nz 是/vshi 南靖县/ns 靖/b 城/n 新区/n 的/ude1 重大/a 基础设施/gi 项目/n ，/w 总投资/nz [3/m ./w 48/m 亿元/q]/mq ，/w 全长/n [6/m ./w 997/m 公里/q]/mq ，/w 全线/n 按/p [一级/b 公路/n]/nz 标准/n （/w 兼/v 城市/n [Ⅰ/m 级/q]/mq 主干道/n 功能/n ）/w 建设/vn ，/w [路基/n 宽度/n]/nz [60/m 米/q]/mq ，/w [双向/b 六/m 车道/n]/nz 。/w “/w 目前/t ，/w 大道/ns 现已/v 全线/n 贯通/vi 。/w 现在/t 正/d 加快/v 推进/vn 路灯/n 、/w 绿化/v 工程/n 等/udeng [配套/vn 设施/n]/nz 建设/vn 。/w ”/w 靖/b 城/n 大道/ns 施工/vn 总经理/nnt 陈福汉/nr 介绍/v 说/v ，/w 这/rzv 条/q 贯通/vi 漳/ng 龙/n 高速/b 漳州/ns 西/f 出口/vn 和/cc [龙/n 厦/b 铁路/n]/nz 草坂/nz 货运站/nis 的/ude1 靖/b 城/n 大道/ns ，/w 紧紧/d 地/ude2 将/d 漳州/ns 市区/s 和/cc 靖/b 城/n 新区/n 连接/v 起来/vf ，/w 为/p 南靖县/ns 加快/v 突破/vn 靖/b 城/n 新区/n 发展/vn ，/w 努力/ad 把/pba 靖/b 城/n 新区/n 打造/v 成为/v 南靖/ns 与/cc 漳州/ns 市区/s 同/p 城/n 化/v 发展/vn 的/ude1 “/w 桥头堡/n ”/w 奠定/v 更加/d 坚实/a 的/ude1 基础/n 。/w 
靖/b 城/n 大道/ns 项目/n 的/ude1 快速/d 推进/vi ，/w 则/d 是/vshi 去年/t 南靖县/ns 着力/vd 开展/v “/w [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 年/qt ”/w 活动/vn 的/ude1 一个/mq 缩影/n 。/w 去年/t ，/w 南靖县/ns 突出/a 打基础/vi 、/w 抓/v 长远/a 、/w 增/v 后劲/n ，/w 深入/ad 开展/v “/w [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 年/qt ”/w 活动/vn ，/w 加大/v 道路/n 、/w 电力/n 、/w 供水/vn 、/w 污水处理/v 等/udeng 为主/vi 的/ude1 [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 力度/n ，/w 为/p 加快/v 发展/vn 创造/v 更多/ad 的/ude1 [有利/a 条件/n]/nz 。/w 道路/n 建设/v 方面/n ，/w 加快/v 总投资/nz [30/m 亿元/q]/mq 、/w 总长/nnt 60多公里/m 的/ude1 [道路/n 交通/n]/nz [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz ，/w 2013年/t 已完成/v 投资/vn [14/m 亿元/q]/mq ，/w 建成/v [24/m 公里/q]/mq 。/w 其中/rz 靖/b 城/n 大道/ns 全线/n 贯通/vi ，/w 绿化/vn 、/w [亮/vi 化/v 工程/n]/nz 也/d 基本/a 完成/v ；/w 金/b 圆/v 路/n 和/cc 廍/nz 前/f 大道/ns 分别/d 完成/v 工程量/n 的/ude1 50%/m 和/cc [45/m %/w 以上/f]/mq ，/w 均/d 在/p 加快/v 综合/vn 配套/v 管网/n 施工/vn ；/w 高新/nz 中路/n 已/d 于/p 2013/m 年底/f 开工/vi 建设/vn ；/w 江滨/nr 东路/n 正/d 着手/v 启动/vn 征/v 迁/v 工作/vn ；/w 迎宾/vn 西路/n （/w 南靖/ns 段/q ）/w 道路/n 拓宽/v 改造/vn 工程/n 已完成/v 投资/vn [2/m ./w 55/m 亿元/q]/mq ,/w 占/v 市/n 下达/v 任务/n 的/ude1 127.7%/m ；/w 山/n 旧/a 线/n （/w 南/b 大路/n ）/w 拓宽/v 改造/vn 工程/n 等/udeng [项目/n 建设/vn]/nz 也/d 正在/d 快速/d 推进/vi 。/w [电力/n 设施/n]/nz 方面/n 。/w 书/n 洋/ag [110/m kv/x]/mq 、/w 丰田/nz [110/m kv/x]/mq 变电站/nis 扩容/v 工程/n 建成/v 投/v 用/p ，/w 金山/n 、/w 武林/n 两座/mq [110/m kv/x]/mq 变电站/nis 建设/vn 进展/vn 顺利/ad ，/w 今年/t [6/m 月份/n]/mq 可/v 竣工/vn 投/v 用/p 。/w （/w 林国浈/nr 林顺来/nr ）/w 
(/w 来源/n :/w [闽南/ns 日报/n]/nz )/w 
