[福建/ns 师范大学/nis 产业/n 经济/n 研究/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 、/w 博导/nnt 郭铁民/nr 教授/nnt 
人民网/nz 福州/ns 1月13日/t 电/n （/w 陈艺灵/nr ）/w “/w 这次/r [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 对/p 福建省/ns 重要/a 领域/n 的/ude1 深化改革/v 作出/v 了/ule 重要/a 的/ude1 战略部署/nz ，/w 对/p 推动/v 2014年/t 福建省/ns [经济/n 社会/n]/nz 的/ude1 发展/vn 具有/v 重要/a 的/ude1 意义/n 。/w ”/w [福建/ns 师范大学/nis 产业/n 经济/n 研究/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 、/w 博导/nnt 郭铁民/nr 教授/nnt 说/v 。/w “/w ‘/w 充分/ad 激发/v [市场/n 主体/n]/nz 活力/n ’/w 的/ude1 提法/n ，/w 大大/d 拓展/v 了/ule [民营/b 经济/n]/nz 的/ude1 发展/vn 空间/n ，/w 有利于/v [民营/b 经济/n]/nz 的/ude1 新/a 发展/vn 。/w ”/w 
郭铁民/nr 在/p 接受/v 人民网/nz 记者/nnt 专访/vn 中/f 说/v ：/w “/w 本届/r [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 在/p 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 及/cc [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 从/p 福建/ns 实际/n 出发/vi ，/w 做/v 了/ule 具体/a 的/ude1 深化/vn 。/w ”/w 而/cc 给/p 他/rr 印象/n 深刻/a 的/ude1 是/vshi 政府/nis 报告/n 中/f 对/p 开展/v [民营/b 经济/n]/nz 综合/vn 改革/vn 试点/vn 和/cc [大力/d 发展/vn]/nz [混合/vn 所有制/n 经济/n]/nz 的/ude1 强调/v 。/w 
郭铁民/nr 说/v ，/w 政府/nis 报告/n 中/f 提出/v “/w 支持/v 泉州市/ns 开展/v [民营/b 经济/n]/nz 综合/vn 配套改革/v 试验/vn ，/w 积极/ad 争取/v 国家/n 在/p 福建省/ns 开展/v [民营/b 经济/n]/nz 综合/vn 改革/vn 试点/vn ”/w ，/w 从/p 泉州/ns 发展/vn 的/ude1 实际/n 和/cc 福建省/ns [民营/b 经济/n]/nz 发展/vn 的/ude1 实际/n 出发/vi ，/w 实事求是/vl ，/w 着眼/vi 未来/t 。/w 这/rzv 对/p 推动/v 福建省/ns [民营/b 经济/n]/nz 的/ude1 发展/vn ，/w 加快/v 形成/vn 新的/a [经济/n 发展/vn 方式/n]/nz ，/w 充分/ad 激发/v [民营/b 经济/n]/nz 发展/vn 的/ude1 空间/n 和/cc 潜力/n ，/w 具有/v 重要/a 的/ude1 [指导/vn 意义/n]/nz 。/w 
“/w 福建省/ns [民营/b 经济/n]/nz 的/ude1 发展/vn 是/vshi 关系到/v 整个/b 经济发展/v 的/ude1 重要/a 方面/n 。/w 积极/ad 争取/v 国家/n 在/p 福建省/ns 开展/v [民营/b 经济/n]/nz 综合/vn 改革/vn 试点/vn ，/w 是/vshi 非常/d 必要/a 的/ude1 。/w ”/w 郭铁民/nr 介绍/v 。/w 福建/ns [民营/b 经济/n]/nz 在/p 全国/n 有/vyou 很大/d 影响/vn ，/w 并且/c [改革/vn 开放/v 三/m 十年/mq]/nz ，/w 福建省/ns [民营/b 经济/n]/nz 起步/vi 比较/d 早/a ，/w 做/v 得/ude3 比较/d 好/a ，/w 影响/vn 比较/d 大/a 。/w 它/rr 不仅/c 对/p 国家/n 有/vyou 影响/vn ，/w 对/p 整个/b 东南亚/nsf 经济/n 、/w 亚洲/ns 经济/n ，/w 甚至/d 对/p 世界/n 都/d 有/vyou 影响/vn 。/w 在/p 规模/n 、/w 投资/vn 、/w 产业/n 、/w [品牌/n 建设/vn]/nz 等/udeng [许多/mq 方面/n]/nz 在/p 全国/n 是/vshi “/w 排头兵/n ”/w 和/cc “/w 领头/vi 者/k ”/w 。/w 
“/w 福建/ns 现在/t 开展/v [民营/b 经济/n]/nz 综合/vn 改革/vn 试点/vn 具备/v 了/ule 条件/n ，/w 也/d 有利于/v 下/f 一步/mq 新的/a 发展/vn 。/w ”/w 郭铁民/nr 说/v 。/w 改革开放/v 30年/t ，/w 福建省/ns [民营/b 经济/n]/nz 取得/v 了/ule 很大/d 成绩/n ，/w 但是/c 发展/vn 到/v 今天/t ，/w 也/d 存在/v 一些/mq 困难/an 和/cc 不足/an ，/w 如何/ryv 破解/v 当前/t [民营/b 经济/n]/nz 发展/vn 的/ude1 瓶颈/n ，/w 进一步/d 激发/v 活力/n 是/vshi 个/q 重大/a 课题/n 。/w 从/p [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 可以/v 看出/v ，/w [福建/ns 省委/nis]/nt 、/w 省政府/n 的/ude1 [指导/vn 思想/n]/nz 很/d 明确/a ，/w 就是/v 要/v 依靠/vn 全面/ad 深化改革/v ，/w 来/vf 激发/v [市场/n 主体/n]/nz 活力/n 。/w 实际上/d 也/d 只有/c 依靠/v 全面/ad 深化改革/v ，/w 才能/n 破解/v 当前/t [民营/b 经济/n]/nz 的/ude1 各类/r 难题/n 。/w 这/rzv 也/d 是/vshi 对/p 福建省/ns [民营/b 经济/n]/nz 发展/vn ，/w 特别/d 是/vshi 泉州/ns [民营/b 经济/n]/nz 发展/vn 提出/v 了/ule 更高/d 的/ude1 要求/n 。/w 
郭铁民/nr 说/v ，/w 这次/r [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 还/d 提出/v “/w [大力/d 发展/vn]/nz [混合/vn 所有制/n 经济/n]/nz ”/w 。/w 这/rzv 对/p 福建省/ns [民营/b 经济/n]/nz 的/ude1 发展/vn 是/vshi 个/q 机遇/n ，/w 这/rzv 大大/d 拓展/v 了/ule [民营/b 经济/n]/nz 的/ude1 发展/vn 空间/n ，/w 有利于/v [民营/b 经济/n]/nz 的/ude1 新/a 发展/vn 。/w “/w [福建/ns 省委/nis]/nt 、/w 省政府/n 给/p [民营/b 经济/n]/nz 的/ude1 发展/vn 创造/v 了/ule 更好/d 的/ude1 环境/n ，/w 各/rz [相关/vn 部门/n]/nz 要/v 支持/vn 落实/v 。/w 同时/c ，/w [民营/b 企业/n]/nz 也/d 要/v 积极/ad 参与/v ，/w 大胆/ad 进入/v 。/w 当然/d ，/w 打铁/vi 需要/v 自身/rr 硬/a ，/w [民营/b 企业/n]/nz 需要/v 加大/v 力度/n 开发/v [人力/n 资源/n]/nz ，/w 并/cc 逐步/d 建立/v 完善/vn [现代/ntc 企业/n 制度/n]/nz ，/w 紧抓/v 机遇/n [迎接/v 挑战/vn]/nz 。/w ”/w 郭铁民/nr 说/v 。/w 
