[福建省/ns 高速公路/n 有限/a 责任/n 公司/nis]/ntc 有关/v 负责人/nnt 向/p 新华社/nt 记者/nnt 表示/v ，/w 福建/ns 将/d 根据/p 国家/n [相关/vn 规定/n]/nz 执行/v 春节/t [7/m 天/qt]/mq 假日/n 高速公路/n [免费/vd 通行/vi]/nz 政策/n ，/w 除夕/t 当天/t 不/d 免费/vd 。/w 
该/rz 负责人/nnt 介绍/v 说/v ，/w 2012年/t 国务院/nt 批准/v 的/ude1 《/w 重大/a 节假日/t 免收/v 小型/b 客车/n 通行/vi 费/n [实施/v 方案/n]/nz 》/w 规定/n ，/w 每年/r 春节/t 、/w 清明节/t 、/w 劳动节/t 、/w 国庆节/t [4/m 个/q]/mq 节假日/t ，/w 以及/cc 当年/t [国务院/nt 办公厅/nis]/nt 文件/n 确定/v 的/ude1 上述/b [法定/b 节假日/t]/nz 连/ulian 休/v 日/b ，/w 免收/v [7/m 座/q]/mq 及/cc 以下/f 小型/b 客车/n 通行/vi 费/n 。/w 2013年/t 国务院/nt 批准/v 的/ude1 2014年/t 部分/n 节假日/t 安排/v ，/w 明确/a 春节/t [放假/vi 调休/v]/nz 时间/n 为/p 2014年1月31日/t 至/p 2月6日/t ，/w 共/d [7/m 天/qt]/mq 。/w 
对此/d ，/w 福建/ns 将/d 依法/d 依/v 规/ng 执行/v 国家/n 惠民/ns 政策/n ，/w 在/p 2014年1月31日0时/t 至/p 2月6日24时/t ，/w 免收/v [7/m 座/q]/mq 及/cc 以下/f 小型/b 客车/n 的/ude1 通行/vn 费/n 。/w 
该/rz 负责人/nnt 同时/c 表示/v ，/w 将/d 执行/v 一定/b 的/ude1 人性化/vn 措施/n ，/w 对/p [免费/vd 通行/vi]/nz 时段/n 结束/v 前/f ，/w 因/p 在/p 出口/vn 排队/vi 而/cc 尚未/d 来得及/v 通过/p 的/ude1 小型/b 客车/n ，/w 予以/vx 免费/vd 放行/vi 。/w 该/rz 负责人/nnt 提醒/v 驾驶员/nnt ，/w 如果/c [免费/vd 通行/vi]/nz 时段/n 临近/v 结束/vn ，/w 但/c 又/d 尚未/d 抵达/v 目的地/n 出口/vn ，/w 请/v 千万/m 不要/d 超速/vd 赶路/vi ，/w 建议/n 可/v 就近/d 下/f 高速/b ，/w 享受/v [免费/vd 通行/vi]/nz 政策/n ；/w 然后/c 再/d 上/f 高速/b ，/w 这样/rzv 只需/v 交纳/vn 剩余/v 里程/n 的/ude1 通行/vn 费/n 。/w (/w 记者/nnt 胡苏/nr )/w 
