2013年12月30日/t ，/w 人民网/nz “/w 展示/v 主持/vn 风采/n ，/w 闪耀/v [个性/n 魅力/n]/nz ”/w 为/p 主题/n 的/ude1 首届/b 主持人/nnt 大赛/vn 于/p 圆满/a 落幕/vi ，/w 本/rz 频道/n 电视/n 部/q 副主任/nnt 李挺/nr 同志/n 荣获/v 大赛/vn 三等奖/n 。/w 
本次/r 支持/v 人/n 大赛/vn 由/p 网络电视/gi 部/q 、/w 地方/n 部/q 联合/vd 主办/v ，/w 大赛/vn 流程/n 分为/v 培训/vn 、/w 初赛/vi 和/cc 决赛/vn 。/w 公司/nis 领导/n 廖玒/nr 总裁/nnt 、/w 官建文/nr 副总裁/nnt 、/w 唐维红/nr 副总裁/nnt 、/w 罗华/nr 副总裁/nnt 等/udeng 出席/v 大赛/vn 担任/v 评委/nnt ，/w 同时/c 邀请/v [中国/ns 传媒/n 大学/nis]/ntu [播音/vn 主持/v 专业/n]/nz 付程/nr 教授/nnt 、/w [中央/n 电视台/nis]/nt 赵普/nr 、/w [月亮/n 姐姐/n]/nz 、/w [北京/ns 电视台/nis]/nt 阿龙/nz 等/udeng 一线/n 主持人/nnt 担任/v 专业/n 评委/nnt ，/w 对/p 选手/n 给予/vn 点评/v ，/w 达到/v 以/p 赛/v 代练/nz 的/ude1 良好/a 效果/n 。/w 
历经/v 两天/mq 艰苦/a 培训/vn 和/cc 一天/mq 激烈/a 初赛/vi ，/w 从/p 总/b 网/n 及/cc 各地/rzs 分公司/nis [40/m 名/q]/mq 选手/n 中/f 脱颖而出/vl 的/ude1 [10/m 位/q]/mq 选手/n 入围/v 决赛/vn 。/w 决赛/vn 由/p “/w 才艺/n 展示/v ”/w 、/w “/w 共同/d 话题/n ”/w 、/w “/w 非常/d 现场/s ”/w 等/udeng 环节/n 组成/v 。/w 以/p 2013年/t 的/ude1 [热门/a 事件/n]/nz 和/cc 话题/n 为/p 背景/n ，/w 结合/v 人民网/nz 采访/v 工作/vn [实际/n 情况/n]/nz ，/w 考察/v 主持人/nnt 的/ude1 [应变/vn 能力/n]/nz 、/w 主持/v 能力/n 和/cc 现场/s 采访/v 能力/n 。/w 经过/p [3/m 个/q]/mq 多/a 小时/n 的/ude1 激烈/a 角逐/vn 和/cc 精彩/a 比拼/nz ，/w 本/rz 频道/n 李挺/nr 同志/n 获/v 三等奖/n 。/w 
