美丽/a 厦门/ns 的/ude1 新城区/ns 新/a 社区/n 海沧/ns 。/w （/w 郑伟明/nr 摄/vg ）/w 
海沧/ns [生物/n 医药/n 产业/n]/nz 突破/v 百亿/m 大关/n 。/w 图/n 为/p 位于/v 海沧/ns 的/ude1 厦门/ns [生物/n 医药/n]/nz 港/n 外景/n 一角/n 。/w （/w 郑伟明/nr 摄/vg ）/w 
全市/n 首/q 个/q 示范/vn 项目/n 海沧/ns [公共/b 自行车/n]/nz 系统/n ，/w 深受/v 百姓/n 喜爱/v 。/w （/w 林广明/nr 摄/vg ）/w 
【/w 亮/vi 彩/ng 数字/n 】/w 
去年/t 成绩/n 
2013年/t 预测/v 全年/n 完成/v [地区/n 生产总值/n]/nz [426/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 10.2%/m ；/w [工业/n 总产值/n]/nz [1020/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 10%/m ；/w [固定资产/n 投资/vn]/nz [243/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 15%/m ；/w 全区/n [财政/n 总收入/n]/nz [140/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 12.7%/m ，/w 区级/b [财政/n 总收入/n]/nz [71/m ./w 12/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 18.3%/m ；/w 区级/b [财政/n 收入/n]/nz [27/m ./w 56/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 18.4%/m ；/w [城镇/n 居民/n 人均/a 可支配/nz 收入/n]/nz [38600/m 元/q]/mq ，/w 增长/v 12%/m ；/w [农民/nnt 人均/a 纯收入/n]/nz [18630/m 元/q]/mq ，/w 增长/v 11.5%/m ；/w 获/v 评/v “/w 全国/n 百强/n 区/n ”/w [第/m 20/m 名/q]/mq 、/w “/w 最/d 具/vg 投资/v 潜力/n 百强/n 区/n ”/w [第/m 19/m 名/q]/mq 。/w 
今年/t 目标/n 
[地区/n 生产总值/n]/nz 增长/v 11%/m ；/w 区/n [财政/n 总收入/n]/nz 增长/v 15%/m ，/w 区级/b [财政/n 收入/n]/nz 增长/v 16%/m ；/w [工业/n 总产值/n]/nz 增长/v 10%/m ；/w [固定资产/n 投资/vn]/nz 增长/v 13%/m ；/w [社会/n 消费品/n 零售/vn 总额/n]/nz 增长/v 20%/m ；/w [城镇/n 居民/n 人均/a 可支配/nz 收入/n]/nz 和/cc 农村/n 人均/a 纯收入/n 增长/v 12%/m ；/w 完成/v 市/n 下达/v 的/ude1 [节能/vn 减排/v]/nz 和/cc 计生/n 等/udeng 指标/n 任务/n 。/w 
【/w 核心/n 提示/v 】/w 
在/p 近日/t 闭幕/vi 的/ude1 海沧区/ns “/w 两会/n ”/w 上/f ，/w 简短/a 精练/a 的/ude1 [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 通过/p “/w [科学/n 发展/vn]/nz 、/w 统筹/vd 发展/vn 、/w 均衡/a 发展/vn 、/w 开放/v 发展/vn 、/w 创新/vi 发展/vn 、/w 为民/v 发展/vn ”/w [六/m 个/q]/mq 方面/n 客观/a 翔实/a 地/ude2 总结/v 了/ule 一年/mq 来/vf 的/ude1 工作/vn 。/w 面对/v 2014年/t 的/ude1 发展/vn ，/w 海沧/ns 提出/v “/w [六/m 个/q]/mq 新/a ”/w :/w 打造/v 产业/n 新格局/nz 、/w 美丽/a 新城区/ns 、/w 幸福/a 新家园/nz 、/w 开放/v 新/a 平台/n 、/w 治理/v 新模式/nz 和/cc 改革/vn 新/a 阵地/n 。/w 
通过/p 25年/t 的/ude1 接力/vn 发展/vn ，/w 尤其/d 是/vshi 近/a 三年/t 的/ude1 “/w 加速/vi 跑/v ”/w ，/w 海沧/ns ，/w 这/rzv 列/v 满载/v 着/uzhe “/w 创新/vi ”/w 元素/n 的/ude1 “/w 列车/n ”/w ，/w 已/d 从/p 偏僻/a 的/ude1 小渔村/ns 驶入/v “/w 类似/a 岛内/s 、/w 胜似/v 岛内/s ”/w 的/ude1 美丽/a 厦门/ns “/w 新城区/ns 、/w 新/a 社区/n ”/w 。/w 
在/p 7日/t —/w 10日/t 召开/v 的/ude1 海沧区/ns “/w 两会/n ”/w （/w 十一届/n 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 、/w 政协/nis 七届/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n ）/w 上/f ，/w 无论是/c 从/p [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz ，/w 还是/c 从/p 代表/nnt 委员/nnt 们/k 的/ude1 竞相/d 发言/vi 中/f ，/w 不难/d 发现/v ，/w 有一个/mq 词/n 始终/d 贯穿/v 其间/f ，/w 那/rzv 就是/v “/w 创新/vi ”/w 。/w 
创新/vi ，/w 新/a 在/p 心态/n 
2014年/t ，/w 站/vi 在/p 全面/ad 深化改革/v 、/w 建设/vn “/w 美丽/a 厦门/ns ”/w 的/ude1 元年/t ，/w 以及/cc 海沧/ns 台商/nnd 投资/v 区/n 成立/vi [25/m 周年/q]/mq 的/ude1 重要/a 历史/n 节点/n ，/w 海沧/ns 的/ude1 决策者/nnd 深谙/v ，/w 惟有/v 锐意/d 创新/vi ，/w 全面/ad 深化改革/v ，/w 才能/n 当/p 好/a [产业/n 转型/vn]/nz 、/w 新城/ns 建设/vn 、/w 共同/d 缔造/v “/w [三/m 个/q]/mq 排头兵/n ”/w 。/w 
面对/v 新/a 挑战/vn 、/w 新/a 要求/n ，/w 连续/a 几天/mq ，/w 会场/n 内外/f ，/w 代表/nnt 委员/nnt 们/k 热烈/a 讨论/v 着/uzhe [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz …/w …/w 
创新/vi ，/w 新/a 在/p 心态/n 。/w 在/p 谈到/v 2013年/t 的/ude1 成绩/n 时/ng ，/w 庄运武/nr 委员/nnt 说/v ，/w 海沧/ns 经济/n [社会/n 事业/n]/nz 飞速/d 发展/vn ，/w 特别/d 是/vshi 惠民/ns 工程/n 做/v 得/ude3 很好/ad ，/w 这/rzv 得益/vi 于/p 决策者/nnd 的/ude1 [创新/vi 意识/n]/nz 。/w 
2013年/t ，/w 海沧区/ns 敢为人先/vl ，/w 建成/v 全市/n 首/q 个/q [公共/b 自行车/n]/nz 系统/n 、/w 全省/n 首/q 个/q [公务/n 自行车/n]/nz 系统/n ，/w 破解/v 群众/n 出行/vi “/w [最后/f 一/d 公里/q]/nz ”/w 难题/n ，/w 倡导/v 干部/nnt [公务/n 活动/vn]/nz [低碳/n 出行/vi]/nz 、/w [绿色/n 出行/vi]/nz 。/w 新的/a 一年/mq ，/w 庄运武/nr 委员/nnt 建议/n [相关/vn 部门/n]/nz 加强/v 后续/vn 管理/vn ，/w 让/v 更多/ad 的/ude1 市民/n 群众/n 能/v “/w 骑行/nz 海沧/ns ”/w 。/w 
除了/p [公共/b 自行车/n]/nz ，/w “/w 新/a [厦门/ns 人/n 综合/vn 服务/vn 中心/nis]/nt ”/w ，/w 也/d 是/vshi 海沧/ns 锐意/d 创新/vi ，/w 实现/v 城乡/n [公共/b 服务/vn 均等/vi 化/v]/nz 的/ude1 一个/mq 缩影/n 。/w 不久/d 的/ude1 将来/t ，/w 这里/rzs 将/d 成为/v 海沧/ns [社会/n 组织/n]/nz 的/ude1 孵化/vn 基地/nis ，/w 通过/p 互动/vn 共/d 治/v ，/w 使/v 发展/vn 成果/n 更好/d 惠及/v 全民/n …/w …/w 
创新/vi ，/w 新/a 在/p 业态/n 
创新/vi ，/w 新/a 在/p 业态/n 。/w [石油/n 交易/vn 中心/nis]/nt 、/w 红酒/nf 交易中心/nis 等/udeng ，/w 是/vshi 海沧/ns 创新/vi 业态/n 的/ude1 代表作/n 。/w 面对/v 三产/n 的/ude1 [蓬勃/ad 发展/vn]/nz ，/w 颜建春/nr 委员/nnt 建议/n ，/w 借/v 岛内/s 滨北/nz 汽车城/n 拆迁/v 的/ude1 契机/n ，/w 引导/v 马青路/nr 沿线/f 的/ude1 石材/n [企业/n 转型/vn 升级/vi]/nz ，/w 吸引/v 滨北/nz 汽车/n 商城/nis 入/v 驻/v ，/w 做/v 大/a 海沧/ns 汽车/n [4/m S/x]/mq 产业/n ，/w 5年/t 内/f 交易额/n 冲刺/vi [100/m 亿元/q]/mq 。/w 
[政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 明确/a 提出/v ，/w “/w 新的/a 一年/mq ，/w 海沧/ns 将/d 立足/vi 长远/a 培育/v 六大/n 千亿/m [产业/n 集群/nz]/nz （/w 港铁/nz 物流/n 及/cc 临港/nz [产业/n 集群/nz]/nz ；/w 石油/n 贸易/v [产业/n 集群/nz]/nz ；/w [高新技术/n 产业/n 集群/nz]/nz ；/w 信息/n 消费/vn 和/cc 数字/n [产业/n 集群/nz]/nz ；/w [生物/n 医药/n]/nz [产业/n 集群/nz]/nz ；/w 建筑/n 现代化/vn [产业/n 集群/nz]/nz ）/w ，/w 推动/v [投资/vn 环境/n]/nz 国际化/vn 。/w ”/w 
与此同时/c ，/w 海沧/ns 还/d 将/d 不断/d 壮大/v 商贸/n 旅游业/n ，/w 完善/v “/w 吃/v 、/w 住/vi 、/w 行/ng 、/w 游/v 、/w 购/vg 、/w 娱/vg ”/w 等/udeng 旅游/vn [配套/vn 设施/n]/nz ，/w 着力/vd 融入/v [厦门/ns 旅游/vn]/nz 产业/n 大格局/nz 。/w 
创新/vi ，/w 新/a 在/p 生态/n 
创新/vi ，/w 新/a 在/p 生态/n 。/w 在/p 分组/vn 讨论/v 时/ng ，/w 一些/mq 代表/nnt 认为/v ，/w 全面/ad 深化改革/v ，/w 要/v [特别/d 关注/v]/nz [环境/n 治理/vn]/nz 和/cc [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn ，/w 要/v 用/p 生态/n 发展/vn 的/ude1 眼光/n ，/w 加快/v 推进/vn 海沧/ns [产业/n 转型/vn]/nz ，/w 并/cc 加强/v [宣传/vn 教育/vn]/nz 引导/v ，/w 树立/v 生态/n 发展/v 理念/n 。/w 
[政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 描述/v ，/w 海沧/ns 未来/t 将/d 更加/d 注重/v 生态/n 宜居/nz 和/cc [城乡/n 统筹/vd]/nz ，/w 推进/vi 片/q 区/n 整合/vn ，/w 强化/v 区域/n 主体/n 功能/n ，/w 实现/v 差异/n 发展/vn 。/w 完善/v 提升/vn 海沧/ns 湾/ng 新城/ns 品质/n ，/w 有机/b 融入/v 厦门/ns [中心/nis 城区/n]/nz ；/w [全面/ad 启动/v]/nz 马銮湾/ns 新城/ns 开发/vn ，/w 打造/v 最/d 宜居/nz 的/ude1 生态/n 新城/ns ，/w 形成/v “/w [两/q 湾/ng]/mq 两城/nz ”/w 交相辉映/vl 的/ude1 格局/n 。/w 
“/w 新的/a 一年/mq ，/w 要/v 突出/a 转型/vn 升级/vi ，/w 打造/v 科学/n 现代/ntc 的/ude1 产业/n 新格局/nz ；/w 统筹/vd 协调/v ，/w 打造/v 健康/a 生态/n 的/ude1 美丽/a 新城区/ns ；/w 突出/a 民生/n 优先/vd ，/w 打造/v 繁荣/an 和谐/a 的/ude1 幸福/a 新家园/nz ；/w 突出/a 共同/d 缔造/v ，/w 打造/v 美丽/a 厦门/ns 的/ude1 治理/vn 新模式/nz …/w …/w ”/w 
