一部/mq 蒂姆-伯顿/nrf 的/ude1 《/w [爱丽丝/nrf 梦游/v 仙境/n]/nz 》/w 让/v 甜美/a 的/ude1 洛丽塔/nrf 风/n 重新/d 席卷/v 时尚界/nz ，/w 今年/t 春夏/n ，/w Chanel/x 等/udeng 大牌/n 均/d 摒弃/v 了/ule 以往/t 过于/d 严肃/a 冷峻/z 的/ude1 大/a 女人/n 设计/vn ，/w 以/p 蕾丝/nz 、/w 荷叶边/nz 、/w 雪纺/nz 等/udeng 元素/n 挑战/vn Lolita/x 风情/n 。/w 近日/t ，/w 潮流/n 公主/nnd 杨幂/nr 也/d 紧随/nz 国际/n 时尚/n 风潮/n ，/w 为/p 某/rz 杂志/n 拍摄/v 了/ule 一组/mq 甜美/a 复古/vi 的/ude1 Lolita/x 写真/n 。/w 在/p 照片/n 中/f ，/w 杨幂/nr 以/p 今年/t 最/d 流行/v 的/ude1 日/b 系/v 蛋卷头/nz 长发/n 出现/v ，/w 身着/v 特别/d 款/q 时装/n 、/w 配饰/n 的/ude1 她/rr 尽/vi 显/v 娇媚/a 可爱/a ，/w 甜美/a 性感/a 的/ude1 Lolita/x 风/n 。/w 看到/v 杨幂/nr 这/rzv 组/n 写真/n ，/w 不少/m fans/x 大/a 呼/v 惊艳/nz ，/w 更/d 有人/r 赞/vg 她/rr ：/w “/w 好像/v 日本/ns SD/x 娃娃/n 一样/uyy 美丽/a 。/w ”/w 
杨幂/nr 田园/n 风情/n 写真/n 
