1月11日/t 晚/tg ，/w [第三/m 届/q]/mq “/w [上海/ns 国际/n]/nz 元媛/nz 舞会/n ”/w 在/p [上海/ns 半岛/n 酒店/nis]/ntch 上演/v ，/w 来自/v 英国/ns 、/w 瑞典/nsf 、/w 意大利/nsf 、/w 美国/nsf 、/w 墨西哥/nsf 、/w 新加坡/nsf 、/w 中国/ns 以及/cc [中国/ns 台湾/ns]/nz 的/ude1 十多位/m 商界/n 名流/n 之/uzhi 千金/n ，/w 与/cc 才俊/nz 男/b 伴/v 们/k 优雅/a 起舞/vi ，/w [中国/ns 台湾/ns]/nz 的/ude1 名媛/n 蔡承颖/nr 获/v 封/q “/w 年度/n 元媛/nz ”/w 。/w 
元媛/nz 舞会/n 早/a 在/p 1780年/t 诞生/vi 于/p 欧洲/ns ，/w 2012年/t ，/w 京剧/n 麒派/nz 艺术/n 创始人/nnt 周信芳/nr 的/ude1 女儿/n 周采茨/nr 首次/m 将/d 其/rz 引进/v 中国/ns 。/w 参加/v [上海/ns 国际/n]/nz 元媛/nz 舞会/n 的/ude1 元媛/nz 也/d 都/d 系/v 出/vf 名门/ns ，/w 首届/b “/w 尚美/nz 年度/n 元媛/nz ”/w 郝汉祯/nr ，/w 是/vshi 郝龙斌/nr 的/ude1 女儿/n ；/w [第二/m 届/q]/mq “/w 尚美/nz 年度/n 元媛/nz ”/w 梁周洋/nr ，/w 是/vshi 梁启超/nr 的/ude1 后裔/n ，/w 梁思成/nr 与/cc 林徽因/nr 的/ude1 曾孙女/n 。/w 图/n 为/p [中国/ns 台湾/ns]/nz 的/ude1 名媛/n 蔡承颖/nr 获/v 封/q “/w 年度/n 元媛/nz ”/w 。/w 中新社/nt 发/v 潘索菲/nrf 摄/vg 
