人民网/nz 福州/ns 1月13日/t 电/n （/w 林长生/nr 陈晶晶/nr ）/w [秘鲁/ns 中国/ns 和平/n 统一/vn 促进会/nis]/nt 执行主席/nnt 、/w 秘鲁/ns 福建/ns 同乡会/nz 创/vg 会/v 会长/nnt 魏云/nr 近日/t 通过/p “/w 福建/ns 改革/vn 发展/vn 、/w 网络/n 建言/nz 献策/vi ”/w 征集/v 平台/n ，/w 就/d 福建/ns [城市/n 新区/n]/nz 发展/v 规划/n 问题/n 提出/v 建言/nz 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 福建/ns 发展/vn 可以/v 借鉴/vn 国外/s 城市/n 近/a 百年/mq 的/ude1 [长远/a 规划/n]/nz 方式/n ，/w 避免/v 城市/n 发展/vn 中/f 的/ude1 ‘/w 拆/v 了/ule 建/v ，/w 建/v 了/ule 拆/v ’/w 的/ude1 随意性/n ，/w 节约/v 资源/n ，/w 走/v 环保/n 发展/vn 和/cc 体现/v 人文/n 情怀/n 的/ude1 特色/n 道路/n ”/w 。/w 
在/p 魏云/nr 看来/v ，/w “/w 福州/ns 新区/n [发展/vn 战略/n]/nz 是/vshi 非常/d 好/a 的/ude1 举措/n 。/w ”/w 他/rr 说/v ，/w 海/n 西/f 建设/vn 中/f ，/w 福州/ns 发展/v [先行/vi 先试/nz]/nz ，/w 取得/v 有目共睹/vl 的/ude1 成绩/n 。/w 在/p 深化改革/v 的/ude1 今天/t ，/w 对/p [城市/n 新区/n]/nz 的/ude1 发展/vn 和/cc 建设/vn 要/v 做好/v 规划/n 定位/vn 和/cc 功能/n 配套/vn ，/w 用/p 更高/d 的/ude1 起点/n 来/vf 做/v 这个/rz 关系/n 子孙/n 千秋万代/n 的/ude1 大事/n 。/w 
“/w 习近平/nr 总书记/nnt 在/p 福建/ns 工作/vn 期间/f 就/d 提出/v ‘/w 向海洋/nz 发展/vn ’/w 的/ude1 战略/n ，/w 很/d 有/vyou 前瞻性/n 的/ude1 眼光/n ”/w 。/w 魏云/nr 提到/v ，/w 现在/t 的/ude1 [城市/n 规划/n]/nz 发展/vn 还有/v 不尽人意/nz 的/ude1 地方/n 。/w 他/rr 举例/vi 说/v ，/w 福州/ns 新区/n 从/p 蓝图/n 要/v 到/v 实施/vn 的/ude1 时候/n 了/ule ，/w 要/v 吸取/v 现有/vn 的/ude1 福州/ns 发展/vn 做/v 得/ude3 好/a 的/ude1 地方/n ，/w 克服/v [交通/n 堵塞/v]/nz 、/w 城市/n 面貌/n 雷同/vi ，/w 城市/n 特色/n 文化/n 不够/a 鲜明/a 的/ude1 缺点/n 。/w 
“/w 福州/ns 新区/n ，/w 应该/v 是/vshi 新的/a 起点/n ，/w 城市/n 要/v 有/vyou 风格/n ，/w 主题/n 必须/d 明确/a ，/w 功能/n 分区/n 的/ude1 蓝图/n 要/v 有/vyou 预判/nz 性/ng 地/ude2 规划/n 好/a 。/w ”/w 魏云/nr 表示/v ，/w 这/rzv 点/qt 上/f ，/w 可以/v 借鉴/vn 国外/s 的/ude1 经验/n 。/w “/w 阿根廷/nsf 的/ude1 [城市/n 规划/n]/nz 是/vshi 400年前/t 做/v 的/ude1 ，/w 到/v 今天/t 来看/u 还/d 不/d 觉得/v 落后/a ，/w 不/d 存在/v 大/a 拆/v 大/a 建/v 的/ude1 问题/n 。/w ”/w 在/p 他/rr 的/ude1 眼中/s ，/w 欧洲/ns 美洲/nsf 几百/m 年前/t 的/ude1 画家/nnt 画/v 在/p 建筑/n 上/f 或/c 画布/n 里/f 的/ude1 画/v ，/w 今天/t 看起来/v 依然/d 是/vshi 经典/n ，/w 不/d 应该/v 让/v 很多/m 东西/n 的/ude1 “/w 保质期/n ”/w 太短/d 。/w 
在/p 拆迁/v 过程/n 中/f ，/w 砖头/n 、/w 水泥/n 等/udeng 重复/vd 的/ude1 垃圾/n ，/w 会/v 造成/v 资源/n 的/ude1 浪费/vn 。/w 魏云/nr 说/v ，/w 为了/p 保存/v 特色/n 建筑/n ，/w 阿根廷/nsf 甚至/d 把/pba [自来水/n 公司/nis]/nt 的/ude1 整/v 栋/q 楼/n 直接/ad 搬走/v 。/w 国内/s 城市/n 中/f 拆/v 了/ule 建/v ，/w 建/v 了/ule 拆/v 的/ude1 发展/vn 状况/n 应该/v 反思/vn ，/w 应该/v 做好/v 长远/a 的/ude1 [规划/n 设计/vn]/nz ，/w 一百年/mq ，/w [两/q 百年/mq]/mq ，/w [三/m 百年/mq]/mq 不/d 动/v 也/d 没关系/vl 。/w 
[十三亿/m 人口/n]/mq ，/w 资源/n 不是/c 无限/b 量/n 的/ude1 ，/w 应该/v 放眼/v 全球/n ，/w 走/v 出去/vf 。/w 魏云/nr 说/v “/w 国外/s 有人/r 好/a 办事/vn ”/w ，/w 可以/v 利用/vn 福建/ns 的/ude1 华侨/n 资源/n ，/w 发挥/v 所在国/n 所在地/n 的/ude1 闽籍/nz 乡亲/n 优势/n ，/w 充当/v 福建/ns 走向/v 国际化/vn 的/ude1 扶手/n 、/w 拐杖/n 。/w 
