12日/t 傍晚/t ，/w 榕城/ns 已经/d 开始/v 下/f 冬雨/n 。/w [气象/n 部门/n]/nz 提醒/v ，/w 随着/p 较强/d 冷空气/n 来袭/nz ，/w 13日/t 起/vf 全市/n 气温/n 将/d 出现/v 明显/a 下降/vi ，/w 本周/t 福州/ns 天气/n 相对/d 寒冷/a 。/w 
12日/t 福州/ns 午后/t 气温/n 达到/v [18/m ℃/w]/mq ，/w 到/v 了/ule 傍晚/t 气温/n 出现/v 明显/a “/w 跳水/vn ”/w ，/w 入夜/vi 气温/n 降/v 到/v 了/ule [12/m ℃/w]/mq ，/w 而且/c 下/f 起/vf 绵绵/z 冬雨/n 。/w 
相对于/nz 福州/ns ，/w 闽北/ns 、/w 闽西/ns 地区/n 未来/t 几天/mq 更加/d 寒冷/a ，/w 预计/v 今/tg 明/ag 降温/vi 后/f ，/w 15日/t 到/v 17日/t 闽西/ns 、/w 闽北/ns 极端/n [最低/a 气温/n]/nz 可达/nz -/w [4/m ℃/w]/mq ～/w [0/m ℃/w]/mq (/w 北部/f 高海拔/nz 山区/n -/w [7/m ℃/w]/mq ～/w -/w [5/m ℃/w]/mq )/w 。/w [专业/n 人士/n]/nz 提醒/v ，/w 未来/t 几天/mq ，/w 我省/n 中/f [北部/f 地区/n]/ns 和/cc 南部/f 沿海/f 的/ude1 内陆/s 县市/n 有/vyou 霜/n 或/c 霜冻/n ，/w 南平/ns 、/w [三/m 明/ag]/mq 、/w 宁德/ns 、/w 龙岩/ns 和/cc 福州/ns 、/w 泉州/ns 两市/nz 的/ude1 局部/n 可能/v 出现/vn 结冰/vi 。/w 严寒/an 来袭/nz ，/w 气温/n 走低/v ，/w 预防/v 感冒/vn 最为/d 重要/a 。/w 毛小春/nr 
