日/b 挑衅/vn 行为/n 露骨/a 刺激/v 中/f 韩/b “/w 教科书/n 之/uzhi 战/vg ”/w 或/c 再/d 引爆/v 
日本/ns 《/w [产/v 经/p 新闻/n]/nz 》/w 认为/v ，/w 教科书/n [修改/v 意见/n]/nz 将/d 贯彻/v [安倍/nrf 内阁/n]/nz 此前/t “/w 唤醒/v 日本/ns 自尊心/n 和/cc 自豪感/n ”/w ，/w 让/v 国民/n 对/p 日本/ns 所在/n 环境/n 抱有/v 危机感/n 的/ude1 设想/vn 。/w 日本/ns 的/ude1 历史/n 立场/n 近期/t 遭/v 中/f 韩/b 等/udeng 国/n 轮番/d 强烈/a 批评/vn ，/w 中/f 韩/b 很可能/nz 将/d 此事/r 再次/d 作为/p 理由/n ，/w 对/p 日本/ns 发起/v 新/a 一轮/mq 的/ude1 “/w 攻击/vn ”/w 。/w 因此/c 也/d 有/vyou 担心/v 意见/n 说/v ，/w “/w [历史/n 教科书/n]/nz 之/uzhi 战/vg ”/w 和/cc 历史/n 问题/n 的/ude1 争议/vn 可能会/nz 再度/d 被/pbei 引爆/v 。/w 
不过/c ，/w 也/d 有人/r 说/v ，/w 现在/t 日本/ns 与/cc [中/f 韩/b 关系/n]/nz 已经/d 严重/a 恶化/vi ，/w 考虑到/v 短期内/nz 不会/v 有/vyou 改善/v 的/ude1 理由/n ，/w 日本/ns 不妨/d 放下/v 顾虑/n ，/w 以/p 更/d 主动/ad 的/ude1 方式/n 提出/v 和/cc [证明/v 自己/rr]/nz 的/ude1 见解/n 。/w 该报/r 还/d 批评/vn 现行/b 的/ude1 日本/ns [历史/n 教科书/n]/nz 描述/v 暧昧/a ，/w 几乎/d 就/d 没有/v 进行/vn 过/uguo 真正/d 的/ude1 领土/n 教育/vn 。/w 因此/c ，/w 在/p 中国/ns 和/cc 韩国/nsf 反复/d 针对/p 钓鱼岛/ns 和/cc 独岛/ns 进行/vn “/w 不/d 正当/a ”/w 主张/v 之中/f ，/w 政府/nis 要/v 正确/a 进行/vn 教科书/n 描述/v 的/ude1 指导/vn 。/w 
[韩国/nsf 政府/nis]/nt 12日/t 表示/v 抗议/vn 。/w [韩国/nsf 东北亚/ns 局/n]/nt 审议/v 官/n 李相德/nr 召见/v 日本/ns 驻/v 韩/b 公使/nnt ，/w 要求/n [日本/ns 政府/nis]/nt 确认/v 事实/n 。/w 李相德/nr 表示/v ，/w 如果/c 属实/a ，/w 敦促/v [日本/ns 政府/nis]/nt 立即/d 撤回/v 上述/b 计划/n ，/w 不然/c ，/w 由此/d 带来/v 的/ude1 一切/rz 后果/n 和/cc 责任/n 由/p 日方/n 承担/v 。/w 台湾/ns “/w 外交部/nto ”/w 发言人/nnt 高/a 安/ag 11日/t 晚/tg 表示/v ，/w 日方/n 任何/rz 片面/a 举措/n 都/d [无法/v 改变/v]/nz 钓鱼岛/ns 主权/n 归属/vn 的/ude1 史实/n 。/w 
“/w 日本/ns 再次/d 发动/v 挑衅/vn 。/w ”/w [韩国/nsf MBC/x 电视台/nis]/nt 称/v ，/w 此前/t 日本/ns 教科书/n 只是/d 将/d 俄/b 日/b 纷争/n 领土/n [北方/s 四/m 岛/n]/ns 称作/v “/w 固有/b 领土/n ”/w ，/w 修改/v 后/f 独岛/ns 和/cc 钓鱼岛/ns 也/d 将/d 被/pbei 称作/v “/w 固有/b 领土/n ”/w 。/w 这/rzv 是/vshi 日本/ns 阶段性/n 提高/v 在/p [独岛/ns 问题/n]/nz 上/f 挑衅/vn 的/ude1 结果/n ，/w 也/d 是/vshi 长期/d 准备/v 后/f 进行/vn 的/ude1 措施/n ，/w 而/cc 歪曲/v 独岛/ns 所有权/n 的/ude1 教科书/n 很可能/nz 现实/n 化/v 。/w [韩国/nsf SBS/x 电视台/nis]/nt 认为/v ，/w 此次/rz 修改/v 教科书/n 不是/c 使用/v “/w 有/vyou 领土/n 纷争/n ”/w 等/udeng 迂回/vi 性/ng 说法/n ，/w 加之/cc 最近/t 日本/ns 以/p [9/m 种/q]/mq 语言/n 说明/v 主张/v 独岛/ns 主权/n 的/ude1 影像/n 资料/n 在/p 网上/s 散播/v ，/w 日本/ns 正/d 越来越/d 露骨/a 地/ude2 希望/v 将/d 错误/n 的/ude1 主张/v 传递/vn 给/p 日本/ns 下一代/n 。/w 最近/t 日本/ns 在/p [独岛/ns 问题/n]/nz 上/f 的/ude1 挑衅/vn 力度/n 不同寻常/vl ，/w 按照/p 现在/t 节奏/n ，/w 还有/v 可能/v 进行/vn 其他/rzv 露骨/a 行为/n 。/w 
