据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w 台湾/ns “/w 军事/n 审判/v 法/n ”/w 修法/nz 后/f ，/w 分阶段/nz 从/p 军事/n 监狱/nis 移/v 出/vf 军事/n 犯/v ，/w 13日/t 进行/vn [最后/f 阶段/n]/nz 的/ude1 移/v 拨/v 工作/vn ，/w 总计/v 约/d 有/vyou [450/m 件/q]/mq 军事/n [案件/n 移交/v]/nz 司法机关/nz 侦/vg 审/v ，/w [74/m 名/q]/mq 军事/n 人犯/n 移送/v 普通/a 监狱/nis 及/cc 看守所/nis 。/w 
其中/rz 较/d 受/v 瞩目/vn 的/ude1 通缉/vn 被告/n ，/w 包括/v 世界银行/ntcb 前/f 副总裁/nnt 林毅夫/nr (/w 在/p 金门/ns 担任/v 陆军/nis 连长/nnt 时/ng 逃到/v 大陆/ns )/w 、/w 以/p 旅游/vn 名义/n 逃到/v 英国/ns 的/ude1 “/w 军情/n 局/n ”/w 女/b 中尉/nnt 叶玫/nr 等/udeng 人/n 。/w 
“/w 吃完/v 晚餐/n ，/w 好好/d 睡一觉/nz ，/w 明天/t 就/d 送/v 你/rr 去/vf [台湾/ns 高等/b 法院/nis]/nto 。/w ”/w 12日/t 傍晚/t [5/m 点/qt]/mq 半/m ，/w 八德/nz 看守所/nis 唯一/b 的/ude1 “/w 人犯/n ”/w ，/w 和/cc “/w 不成/v 比例/n ”/w 的/ude1 众多/a 戒护/nz 人员/n 共/d 进/vf 看守所/nis 的/ude1 最后/f 一餐/nz 。/w 
正逢/v 假日/n ，/w 所/usuo 方/q 小/a 加菜/nz ，/w 吃/v 的/ude1 是/vshi [四/m 菜/n 一/d 汤/n]/nz ，/w 称/v 不/d 上/f 不/d 丰盛/a ，/w 但/c 气氛/n 有一点/nz 不/d 一样/uyy ；/w 因为/c 13日/t 以后/f ，/w 大家/rr 就/d 分道扬镳/vl ，/w 唯一/b 收容/v 人/n “/w 出/vf 清/tg ”/w 后/f ，/w 所有/b 戒/v 护士/nnt 也/d 将/d 到/v 新编/vn 配/v 单位/n 报到/vi 。/w 
台南/ns 六甲/ns 军监/nz 是/vshi 台湾/ns 唯一/b 的/ude1 军监/nz ，/w 13日/t 进行/vn 最后/f [一/d 波/n]/mq 移/v 监/vg 后/f ，/w 也/d 将/d 熄灯/vi 走入/vf 历史/n 。/w 最后/f [一/d 波/n]/mq 共有/v [64/m 名/q]/mq 军/n 囚/vg ，/w 多/a 为/p 逃兵/n 或/c 吸毒/vi ，/w 移往/nz 法务/n 部门/n 所属/n 的/ude1 [台南/ns 监狱/nis]/nt 及/cc [台南/ns 看守所/nis]/nt 。/w 
12日/t 晚/tg 军监/nz 并/cc 无/v “/w 加菜/nz ”/w ，/w 晚上/t [8/m 点/qt]/mq [半/m 左右/f]/mq ，/w 狱/ng 方/q 召集/v 所有/b 受刑/v 人/n 训示/nz ，/w 监狱/nis 围墙/n 外/f ，/w 隐约/z 听到/v 受刑/v 人/n 大声/d 回应/vn “/w 谢谢/v 监狱/nis 长/a ！/w ”/w “/w 谢谢/v 所有/b 长官/nnt ！/w ”/w 约/d 半小时/mq 后/f 回到/v 宿舍/n 准备/v 就寝/vi 。/w 
晚上/t [10/m 点/qt]/mq ，/w 歌手/nnt 费玉清/nr 的/ude1 《/w 晚安曲/nz 》/w 如/v 往常/t 播送/v 后/f 不到/v [1/m 分钟/qt]/mq ，/w 监狱/nis 大门/n 前/f 探照灯/n 全部/m 熄灭/v ；/w 但/c 大门/n 岗哨/n 后方/s 的/ude1 行政/n 大楼/n 灯火/n 明亮/a ，/w 人员/n 进出/v 频繁/a ，/w 应/v 是/vshi 在/p 确认/v 最后/f 移/v 监/vg 作业/vn 事宜/n 。/w 
台南/ns 军监/nz 和/cc 八德/nz 看守所/nis 今后/t 将/d 转为/v 一般/ad 监狱/nis 使用/v 。/w 
