近来/d ，/w 一篇/mq 《/w 小区/n 内设/b 灵堂/n ，/w 该/rz 不/d 该/rz ？/w 》/w 的/ude1 帖子/n ，/w 在/p 龙岩/ns 本地/rzs 论坛/n 上/f 被/pbei 网友/n 热/a 议/v 。/w 这/rzv 是/vshi 发帖/vi 人/n 、/w 家住/v 龙岩/ns 上杭/ns 县城/n 的/ude1 林/ng 先生/n 的/ude1 尴尬/a 遭遇/v 。/w 
据/p 其他/rzv 网友/n 爆料/v ，/w 在/p 龙岩/ns 市区/s ，/w 如/v 桃源/ns 小区/n 等/udeng ，/w 小区/n 内/f 摆设/n 灵堂/n 也/d 时有发生/vl 。/w 不少/m 市民/n 心慌慌/nz ，/w 却/d 又/d 不懂/v 如何/ryv 处理/vn 。/w 
针对/p 这/rzv 一/m 不/d 文明/n 现象/n ，/w 就/d 在/p 刚刚/d 过去/vf 的/ude1 今年/t 两会/n ，/w 龙岩市/ns 人大代表/nnt 、/w [新罗区/ns 民政局/nis]/nt 局长/nnt 侯军/nr 在/p 提案/n 中/f 建议/n ，/w 文明/n 殡葬/vn 和/cc [文明/n 单位/n]/nz 绑定/gi ，/w 将/d 文明/n 殡葬/vn 列入/v 创建/vn [文明/n 单位/n]/nz 考评/v 内容/n 。/w 
困惑/an ：/w 小区/n 内设/b 灵堂/n ，/w 到底/d 该/rz 不/d 该/rz ？/w 
林/ng 先生/n 家住/v 上杭/ns 县城/n 一/m 小区/n 里/f 。/w 数/n 日前/t ，/w 他/rr 突然/ad 发现/v 小区/n 的/ude1 绿化带/n 上/f ，/w 搭起/v 了/ule 长长的/z 蓝色/n 棚子/n 。/w 
哀乐/n 阵阵/q ，/w 花圈/n 罗列/v ，/w 不/d 分/qt 白天/t 、/w 深夜/t ，/w 时不时/d 有/vyou 鞭炮/n 声响/n ，/w 这/rzv 是/vshi 有人/r 在/p 小区/n 里/f 摆/v 起/vf 了/ule 灵堂/n 。/w 还/d 请来/v 道士/nnd 作法/n 事/n ，/w 烧/vi 得/ude3 冥纸/nz 随/p 风/n 四处/d 飘/v 。/w 
小区/n 里/f 摆/v 灵堂/n ？/w 林/ng 先生/n 也/d 是/vshi 第一次/mq 碰上/v 。/w 虽然/c 只/d 摆/v 了/ule 两天/mq ，/w 但是/c 动静/n 不/d 小/a ，/w 也/d 吵得/nz 很/d 。/w 林/ng 先生/n 觉得/v ，/w 没有/v 通知/n 业主/n ，/w 就/d 擅自/d 在/p [公共/b 绿地/n]/nz 上/f 办/v 丧事/n ，/w 实在/d 不好/a 。/w 
同时/c ，/w 他/rr 也/d 很/d 疑惑/vn ，/w 在/p 小区/n 里/f 摆/v 灵堂/n ，/w 到底/d 该/rz 不/d 该/rz ？/w 随后/d ，/w 他/rr 将/d 此事/r 曝/vg 上/f 了/ule 网/n 。/w 帖子/n 一下/mq 引来/v 上/f 万/m 网友/n 关注/v 。/w 
热/a 议/v ：/w 扰民/v ！/w 多数/a 网友/n 、/w 市民/n 反对/v 
少数/m 网友/n 对此/d 表示/v 理解/vn ，/w 认为/v “/w 死者/n 为/p 大/a ，/w 也/d 在/p 情理之中/n ”/w 。/w 特别/d 是/vshi 在/p 重视/v [传统/n 习俗/n]/nz 的/ude1 闽西/ns 地区/n ，/w 众多/a 细节/n 一个/mq 都/d 不能/v 落/vn 。/w 
不过/c ，/w 多数/a 网友/n 和/cc 市民/n 还是/c 持/v 反对/vn 意见/n 。/w 有/vyou 网友/n 建议/n ，/w 在/p 小区/n 里/f 摆/v 灵堂/n ，/w 还是/c 得/ude3 先/d 征得/v 大家/rr 的/ude1 同意/vn 才/d 行/ng 。/w 网友/n “/w 日子/n 开心/a 过/uguo ”/w 则/d 建议/n ，/w 丧事/n 从简/vi ，/w 生前/t 尽孝/nz 更好/d 。/w 
市民/n 黄/a 先生/n 认为/v ，/w 随着/p [城镇化/vn 进程/n]/nz 推进/vi ，/w 小区/n 居民/n 在/p 沿用/v 原有/vn 风俗习惯/nz 时/ng ，/w 要/v 考虑/vn 有/vyou 没/d 对/p 其他/rzv 居民/n 造成/v 干扰/vn 。/w 
提案/n ：/w 部门/n 动起来/nz ，/w 推动/v 文明/n 殡葬/vn 
其实/d ，/w 小区/n 内设/b 灵堂/n 等/udeng 不/d 文明/n 殡葬/vn 现象/n ，/w 也/d 让/v 龙岩市/ns 人大代表/nnt 、/w [新罗区/ns 民政局/nis]/nt 局长/nnt 侯军/nr 很/d 头疼/a 。/w 这/rzv 两年/mq ，/w 他/rr 的/ude1 提案/n 都/d 跟/p 文明/n 殡葬/vn 有关/vn 。/w 
侯军/nr 表示/v ，/w 殡仪馆/nis 现在/t 也/d 针对/p 闽西/ns 风俗/n 加入/v 了/ule 守灵/v 等/udeng 功能/n ，/w 能/v 完全/ad 满足/v 市民/n 殡葬/vn 需求/n 。/w 但是/c ，/w 在/p 小区/n 内/f 摆设/n 灵堂/n 、/w 在/p 街巷/n 中/f 设/v 灵堂/n 挡道/nz ，/w 或/c 是/vshi 大操大办/vl 、/w 鞭炮/n 扰民/v 等/udeng 乱/d 象/ng ，/w 还是/c 时有发生/vl ，/w 让/v 没有/v 执法/vn 权/n 的/ude1 民政部门/n 很/d 头疼/a 。/w 
侯军/nr 透露/v ，/w 此前/t 的/ude1 两/m 会上/n ，/w 他/rr 就/d 递交/v 了/ule 提案/n ，/w 建议/n 效仿/v 三明市/ns 的/ude1 做法/n ，/w 文明/n 殡葬/vn 和/cc [文明/n 单位/n]/nz 绑定/gi ，/w 将/d 文明/n 殡葬/vn 列入/v 创建/vn [文明/n 单位/n]/nz 考评/v 内容/n 。/w 一旦/d 村/n 居/v 群众/n 或者/c 单位/n 职工/nnt 有/vyou 不/d 文明/n 殡葬/vn 行为/n ，/w 就/d 取消/v [文明/n 单位/n]/nz 称号/n 。/w 
