《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 
在/p 观众/n 的/ude1 一致/a 期待/v 中/f ，/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 终于/d 确定/v 在/p 1月17日/t 登陆/vi [安徽/ns 卫视/n]/nz 全国/n 首播/v 。/w 该剧/r 的/ude1 编剧/nnt 和/cc 制片人/nnt 汪远/nr 透露/v ，/w 已经/d 有/vyou 计划/n 拍摄/v 电影版/nz 。/w 
此前/t ，/w 在/p 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w [安徽/ns 卫视/n]/nz 发布/v 会上/n ，/w 众/ag 主演/v [纷纷/d 表示/v]/nz ，/w 这/rzv 一季/mq “/w [爱情/n 公寓/n]/nz ”/w 是/vshi 最/d 煽情/v 的/ude1 一季/mq 。/w 对此/d 汪远/nr 表示/v 了/ule 肯定/v ：/w “/w 我/rr 自己/rr 看/v 样片/n ，/w 前/f [5/m 集/q]/mq 我/rr 就/d 哭/v 了/ule [3/m 次/qv]/mq 。/w ”/w 不过/c ，/w 汪远/nr 表示/v 这/rzv 并不/d 意味着/v 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 不/d 好笑/a 。/w 汪远/nr 还/d 主动/ad “/w 剧透/nz ”/w ：/w “/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 主要/b 煽情/v 的/ude1 部分/n 都/d 在/p 前半部/n 分/qt ，/w 所以/c 大家/rr 可以/v 放心/vn ，/w 煽情/v 的/ude1 戏/n 份/q 不是/c 因为/c 离别/v 。/w ”/w 
此前/t 也/d 有/vyou 传言/n 指/v ，/w [安徽/ns 卫视/n]/nz 有意/d 出资/vi 将/d 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 系列/n 拍成/v 电影/n ，/w 对此/d 汪远/nr 表示/v ：/w “/w 我/rr 其实/d 很早/d 就/d 想/v 过/uguo ，/w 如果/c 有/vyou 机会/n 的话/udh ，/w 愿意/v 尝试/vn ，/w 但/c 电影/n 和/cc 电视剧/n 是/vshi 两码事/n ，/w 从/p 专业/n 角度/n 上/f 来讲/uls ，/w 还是/c 有区别/nz 的/ude1 ，/w 我/rr 不/d 急/v 着/uzhe 赚/v 这个/rz 钱/n ，/w 要/v [量身/d 定做/v]/nz ，/w 不能/v 赶/v 。/w ”/w 至于/p “/w [爱情/n 公寓/n]/nz 系列/n ”/w 电视剧/n 版/n 会/v 不会/v 继续/v 拍/v 下去/vf ，/w 汪远/nr 也/d 给/p 了/ule 肯定/v 的/ude1 说法/n ：/w “/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w [这个/rz 故事/n]/nz 还/d 会/v 再写/v 下去/vf ，/w 要/v 尊重/vn 创作/v 规律/n ，/w 只要/c 观众/n 喜欢/vi 有/vyou [市场/n 需求/n]/nz ，/w 只要/c 我/rr 还/d 干/v 这/rzv 一行/n ，/w 就/d 可以/v 做/v 下去/vf 。/w ”/w 
