人民网/nz 福州/ns 1月12日/t 电/n （/w 记者/nnt 江宝章/nr ）/w 福建省/ns 南平市/ns 的/ude1 [医/ng 患/v 纠纷/n]/nz 逐年/d 下降/vi 。/w 2013年/t 南平/ns [10/m 个/q]/mq 县/n （/w 市/n ）/w 医闹/nz 事件/n 不到/v 4年前/t 的/ude1 1/6/m ，/w 其中/rz [80/m %/w 以上/f]/mq 的/ude1 纠纷/n 患/v 方/q 主动/ad 到/v 中心/nis 要求/n 调解/vn 。/w 
这种/r 巨大/a 的/ude1 变化/vn ，/w 得益/vi 于/p 南平市/ns 建立/v 的/ude1 被/pbei 称为/v “/w 南平/ns 解法/n ”/w 的/ude1 预防/vn 和/cc 处置/v [医/ng 患/v 纠纷/n]/nz “/w 五位一体/n ”/w [长效/b 机制/n]/nz 。/w 据/p 了解/v ，/w [南平/ns 市委/nis]/nto 市政府/n 成立/vi 重大/a [医/ng 患/v 纠纷/n]/nz 应急/vn 和/cc 调解/v [工作/vn 领导/n 小组/nis]/nt ，/w 由/p 市委/nis 副书记/nnt 任/v 组长/nnt ，/w 成立/vi 福建省/ns 首家/n [医/ng 患/v 纠纷/n]/nz 专业/n 调解/v 机构/n —/w —/w 南平市/ns [医/ng 患/v 纠纷/n]/nz 调解/vn 处理/v 中心/nis 。/w 
“/w 南平/ns 解法/n ”/w 的/ude1 关键/n 之/uzhi 处/n 在于/v ，/w 在/p 医/ng 患/v 双方/n 之间/f 引进/v 独立/a 的/ude1 [第三/m 方/q]/mq 调解/vn ，/w 为/p [医/ng 患/v 纠纷/n]/nz 的/ude1 有效/a 调解/vn 确立/v 了/ule “/w 过错/n 赔偿/vn ”/w 原则/n 。/w 调解/v 中心/nis 创立/v 了/ule “/w [三/m 个/q]/mq 自主/vd ”/w “/w [四/m 项/q]/mq 调解/v 原则/n ”/w “/w 五位一体/n ”/w 工作/vn 机制/n ，/w 即/v 医/ng 患/v 双方/n 可/v “/w [自主/vd 选择/v]/nz 调解员/nnt ，/w [自主/vd 选择/v]/nz 医学专家/nnd ，/w [自主/vd 选择/v]/nz 调解/v 方式/n ”/w ；/w “/w 分清/v 责任/n 原则/n ”/w ，/w “/w 过错/n 赔偿/v 原则/n ”/w ，/w “/w 依法/d 赔付/v 原则/n ”/w ，/w “/w 公平/a 赔偿/v 原则/n ”/w ；/w 以及/cc 医院/nis 内部/f 沟通/v 调解/vn 、/w [医/ng 患/v 纠纷/n]/nz 应急/vn 处置/vn 联动/vn 、/w [医/ng 患/v 纠纷/n]/nz [第三/m 方/q]/mq 调解/vn 、/w 医疗/n 责任/n 理赔/vn 和/cc [社会/n 救助/vn]/nz “/w 五位一体/n ”/w 。/w 
