即将/d 到来/vi 的/ude1 [农历/n 新年/t]/nz 是/vshi “/w 马/n 年/qt ”/w ，/w 马/n 年/qt 说/v 马/n ，/w 但/c 你/rr 知道/v 漳州/ns 有/vyou 多少/ry 带/v “/w 马/n ”/w 的/ude1 地名/n 吗/y ？/w 它们/rr 又是/c 因何/nz 而/cc 得名/v ？/w 
接下来/vl ，/w 我们/rr 带/v 你/rr 了解/v 这些/rz 与/cc “/w 马/n ”/w 有关/vn 的/ude1 有趣/a 地名/n 吧/y 。/w 
数/n 马/n ：/w [三/m 个/q]/mq 乡镇/n 有/vyou “/w 马/n ”/w 
据/p 了解/v ，/w 目前/t ，/w 漳州/ns 全市/n 共有/v 芗城区/ns 、/w 龙文区/ns 、/w 龙海市/ns 等/udeng [八/m 县/n]/mq [两/q 区/n]/mq [一/d 市/n]/mq ，/w 但/c 名称/n 均/d 与/cc 马/n 无缘/vi 。/w 
“/w 乡镇/n 里/f ，/w 倒是/d 有/vyou [三/m 个/q]/mq 含/v 马/n 乡镇/n 。/w ”/w [漳州市/ns 民政局/nis 地名/n 科/n]/nt 何/ry 科长/nnt 说/v ，/w 这/rzv [三/m 个/q]/mq 乡镇/n 分别为/v 华安县/ns 马坑乡/ns 、/w 漳浦县/ns 马坪镇/ns 和/cc 云霄县/ns 的/ude1 马埔/nr 乡/n 。/w 
在/p 村/n 一级/b ，/w 倒是/d 遍地/vi 有/vyou “/w 马/n ”/w ，/w 每个/r 县/n 都/d 有/vyou 含/v “/w 马/n ”/w 的/ude1 村庄/n ，/w 如/v 云霄/ns 有/vyou 马/n 埔寨/nz 、/w 马埔圩/nr 等/udeng ；/w 漳浦/ns 有/vyou 马圩村/ns 、/w 马苑村/ns 等/udeng ；/w 平和/a 有/vyou 双马村/ns 、/w 三马村/ns 等/udeng ；/w 诏安/nz 有/vyou 马城村/ns 、/w 走马村/ns 、/w 马头村/ns 等/udeng ；/w 南靖/ns 有/vyou 马山村/ns 、/w 马公村/ns ；/w 龙海/ns 有/vyou 马洲村/ns 等/udeng 。/w 
据/p 不/d 完全/ad 统计/vn ，/w 全市/n 大大小小/z 含/v “/w 马/n ”/w 的/ude1 地名/n 共有/v [数十/m 个/q]/mq ，/w 算得/v 上/f 是/vshi “/w 群马/nz 奔腾/vi ”/w 了/ule 。/w 
马埔/nr ：/w 因/p [古代/t 驿站/n]/nz 而/cc 得名/v 
这些/rz 地方/n 的/ude1 地名/n ，/w 为什么/ryv 会/v 有/vyou 含/v “/w 马/n ”/w 呢/y ？/w 有/vyou 学者/nnt 认为/v ，/w 按照/p 民间/n 地名/n 的/ude1 产生/vn 规律/n ，/w 这些/rz 地方/n 在/p 古代时/t ，/w 或许/d 就/d 与/cc 真马/nz 有关/vn ，/w 如/v 马/n 圩/ng ，/w 在/p 古代/t 可能/v 就是/v 指/v 主要/b 卖马/nz 的/ude1 市场/n 。/w 
不少/m 地名/n 是/vshi 由于/p 作为/p 古代/t 的/ude1 一个/mq 驿站/n 而/cc 得名/v ，/w 云霄县/ns 马/n 埔/n 乡/n 就是/v 这样/rzv 一个/mq 例子/n 。/w 
[漳州市/ns 文史馆/nis 馆/ng]/nt 长江/ns 焕明/nz 介绍/v ，/w 古代/t 遵循/v “/w [五/m 里/f]/mq 一/m 短亭/nz ，/w 十里/q 一/m 长亭/ns ”/w 的/ude1 原则/n ，/w 每/rz [5/m 公里/q]/mq 就/d 会/v 设立/vn 一个/mq “/w 埔/n ”/w ，/w 马埔/nr 乡/n 的/ude1 “/w 埔/n ”/w 字/n ，/w 其实/d 指/v 的/ude1 就是/v 驿站/n 。/w 由于/p 驿站/n 既是/c 古代/t 传递/v 官方/n 文书/nnt 、/w 战事/n 情报/n 的/ude1 重要/a 渠道/n ，/w 又是/c 商/vg 、/w 民/ng 的/ude1 邮政/n 渠道/n ，/w 同时/c 还是/c 旅人/n 的/ude1 沿途/d 休憩/vi 点/qt ，/w 所以/c 多/a 会/v 在/p 驿站/n 设有/v 驿夫/nz ，/w 还/d 会/v 养/v 马/n 。/w 
他/rr 指出/v ，/w 为了/p 保证/v 驿站/n 的/ude1 正常/a 运作/vn ，/w 官府/n 就/d 特许/vn 在/p 驿站/n 附近/f 建设/v 庵/ng 庙/n ，/w 赐/v 地/ude2 耕种/v ，/w 以/p 留住/v 驿站/n 人员/n 。/w 随着/p 驿站/n 周边/n 人流/n 的/ude1 聚集/vn ，/w 镇区/n 渐渐/d 形成/v ，/w “/w 马埔/nr 乡/n ”/w 的/ude1 地名/n 也/d 就/d 沿用/v 了/ule 下来/vf 。/w 
