早早/d 买了/v 机票/n ，/w 没想到/nz 到/v 了/ule 办理/v 值机/nz 手续/n 的/ude1 时候/n 才/d 发现/v 机票/n 是/vshi 假/a 的/ude1 。/w 昨日/t ，/w 在/p 福州/ns 工作/vn 的/ude1 黄/a 先生/n 被/pbei 山寨/n 网/n 坑/n 了/ule [千/m 元/q]/mq 。/w 据统计/nz ，/w 临近/v 春运/n ，/w 假冒/v 航空公司/nis 、/w 商旅/n 公司/nis 的/ude1 [钓鱼/vi 网站/n]/nz 数量/n 相比/vi 平时/t 猛增/v 数倍/n 。/w 航空公司/nis 建议/n ，/w 尽量/d 到/v 直销/vn 网点/n 购票/v ，/w 可/v 通过/p 多种/m 渠道/n 查验/v 机票/n 真假/n 。/w 
值机/nz 时/ng 才/d 发现/v 机票/n 是/vshi 假/a 的/ude1 
黄/a 先生/n 是/vshi 福州/ns 一家/n IT/x 公司/nis 的/ude1 职工/nnt ，/w 老家/n 在/p [云南/ns 昆明/ns]/ns 。/w [1/m 月初/t]/mq ，/w 他/rr 在/p 一个/mq 叫做/v “/w 易迅达/nr ”/w 的/ude1 [机票/n 预订/v]/nz 网站/n 上/f 买了/v 张/q 机票/n ，/w 13日/t 从/p 福州/ns 出发/vi 前往/v 昆明/ns ，/w 春节/t 之后/f 再/d 从/p 昆明/ns 返回/v 福州/ns ，/w [往返/vi 机票/n]/nz 加上/v 税费/n ，/w 总共/d [1300/m 多元/b]/mq ，/w 相当于/v 打/v [4/m 折/vi]/mq 。/w 
黄/a 先生/n 立即/d 搜索/v [预订/v 机票/n]/nz 的/ude1 网站/n ，/w 网站/n 却/d 提示/v “/w 无法/v 显示/vn 网页/n ”/w 。/w 黄/a 先生/n 只好/d 先/d 向/p [工商/n 部门/n]/nz 反映/v ，/w 并/cc 再/d 花/n 近/a [2000/m 元/q]/mq 购买/v 机票/n 。/w 
