[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 省委/nis 常委/nnt 、/w [厦门/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 王蒙徽/nr 在/p 参加/v 省人大/n 厦门/ns 代表团/n 的/ude1 讨论/vn 时/ng 透露/v ，/w 今年/t 将/d 争取/v 动工/vn 建设/v [轨道/n 交通/n 二/m 号/q 线/n]/nz 。/w 
王蒙徽/nr 说/v ，/w 厦门市/ns 将/d 继续/v 优化/vn 投资/v 结构/n ，/w 把/pba 投资/vn 增长/v 的/ude1 重点/n 放在/v 提升/vn 产业/n 质量/n 和/cc 提高/v [城市/n 承载力/n]/nz 与/cc 宜居/nz 度/qv 上/f ，/w 今年/t 安排/v 市/n 重点/n 在/p 建/v 项目/n [238/m 个/q]/mq ，/w 总投资/nz [6048/m 亿元/q]/mq ，/w 其中/rz 年度/n 投资/vn 约/d [800/m 亿元/q]/mq 。/w 
他/rr 透露/v ，/w 今年/t 要/v 争取/v 动/vn 建/v 轨道/n [二/m 号/q]/mq 线/n ，/w 加快/v 岛/n 外/f 快速/d 交通/n 的/ude1 建设/vn ，/w 促进/v 岛/n 外/f 的/ude1 发展/vn 。/w 新机场/nz 力争/v 2016年/t 完成/v [填海/vn 造/v 地/ude2]/nz ，/w 2020年/t 建成/v 。/w 
此外/c ，/w 在/p 去年/t 海沧/ns 、/w 思明/nz 试点/vn 的/ude1 基础上/nz ，/w 今年/t 厦门/ns 将/d 在/p 全市/n [全面/ad 推广/vn]/nz “/w 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v ”/w ，/w 推进/vi 治理/v 体系/n 和/cc 治理/v 能力/n 现代化/vn 。/w （/w [特派/vn 记者/nnt]/nnt 黄智敏/nr 易福进/nr ）/w 
