资料/n 图/n ：/w 林毅夫/nr 中新社/nt 发/v 郑巧/nr 摄/vg 
台湾/ns 修改/v “/w 军事/n 审判/v 法/n ”/w 林毅夫/nr 仍/d 被/pbei 通缉/v 
据/p 台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 报道/v ，/w [台湾/ns 地区/n]/ns “/w 军事/n 审判/v 法/n ”/w 修法/nz 后/f ，/w 13日/t 进行/vn 最后/f [一/d 波/n]/mq 移交/v 案件/n 及/cc 移/v 监/vg ，/w 包括/v “/w 潜逃/vi ”/w 的/ude1 前/f [台湾/ns 陆军/nis]/nt 连长/nnt 林毅夫/nr 、/w 台湾/ns “/w 军情/n 局/n ”/w 女/b 军官/nnt 叶玫/nr 等/udeng ，/w 当地/s 司法机关/nz 拟/v 继续/v 通缉/vn 。/w 
[台湾/ns 陆军/nis]/nt 下士/n 洪仲丘/nr 死亡/vi 案/ng 引发/v “/w 军/n 审/v 法/n ”/w 修法/nz ，/w 台湾/ns [现役/b 军人/nnt]/nz 在/p 非/b 战时/t 犯罪/vn 回归/v 一般/ad 司法机关/nz 侦/vg 审/v ，/w 去年/t 8月15日/t 进行/vn [第一/m 波/n]/mq 移/v 监/vg ，/w 移/v 监/vg 人数/n 约/d [250/m 人/n]/mq 。/w 
根据/p 台湾/ns “/w 法务/n 部/q ”/w 及/cc “/w 司法院/nz ”/w 估计/v ，/w [第二/m 波/n]/mq 约/d 有/vyou 超过/v [60/m 名/q]/mq 军/n 囚/vg 移/v 监/vg ，/w 其中/rz 多/a 是/vshi 酒驾/nz 、/w 毒品/n 犯/v ，/w 13日/t 清晨/t 将/d 全数/n 移/v 监/vg 到/v “/w 矫正/v 署/ng ”/w [台南/ns 监狱/nis]/nt 及/cc [台南/ns 看守所/nis]/nt ，/w 军监/nz 就此/d 走入/vf 历史/n ，/w 建/v 物/ng 将/d 移交/v 给/p “/w 矫正/v 署/ng ”/w 。/w 
报道/v 称/vn ，/w 林毅夫/nr 在/p 1979年/t 从/p 金门/ns 游泳/vn “/w 叛逃/v ”/w 到/v 大陆/ns ，/w 曾任/v 世界银行/ntcb [首席/n 经济学家/nnt]/nnt 、/w [大陆/ns 政协/nis]/nt 委员/nnt ，/w 遭/v 台湾/ns 军方/n 依/v 涉/vg 犯/v “/w 陆海/n 空军/nis 刑法/n ”/w 通缉/v 。/w 
叶玫/nr 在/p 2012年/t 潜逃/vi 到/v 英国/ns ，/w 并/cc 申请/v [政治/n 庇护/vn]/nz 。/w 目前/t 被/pbei 关押/v 在/p [英国/ns 移民/n 遣送/v 中心/nis]/nt ，/w 被/pbei 台湾/ns 军方/n 依/v 涉/vg 犯/v “/w 陆海/n 空军/nis 刑法/n ”/w 通缉/v 在案/vi ，/w 日前/t 传出/v 将/d 遣/vg 返回/v 台/q 。/w 刘冠军/nr 涉及/v 洗钱/vn 、/w 贪/v 渎/n ，/w 在/p 2000年/t 潜逃/vi 出境/vi ，/w 遭/v 台湾/ns 军方/n 通缉/v 至今/d 。/w 
