日本/ns 防卫/vn 相/d 小/a 野寺/nz 五典/nz 1月12日/t 上午/t 在/p [千叶县/ns 陆上/s 自卫队/nis]/nt 习志野/nr 演习场/n 视察/v 了/ule 陆海空/n 自卫队/nis 部队/nis 举行/v 的/ude1 夺/v 岛/n 训练/vn 。/w 
据/p [日本/ns 共同社/nis]/nt 报道/v ，/w 日本/ns 防卫/vn 相/d 小/a 野寺/nz 五典/nz 12日/t 在/p [千叶县/ns 陆上/s 自卫队/nis]/nt 习志野/nr 演习场/n 视察/v 了/ule 陆海空/n 自卫队/nis 部队/nis 举行/v 的/ude1 夺/v 岛/n 训练/vn 。/w 小/a 野寺/nz 在/p 会场/n 训示/nz 称/v ：/w “/w 在/p 严峻/a 的/ude1 安保/n 环境/n 下/f ，/w 将/d 坚守/v 领土/n 领海/n 。/w ”/w 
