据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w 不少/m 在/p 台湾/ns 求学/vi 的/ude1 大陆/ns 学生/nnt 渴望/v 参加/v 台湾/ns [健康/a 保险/n]/nz ，/w 马英九/nr 日前/t 表示/v ，/w 应/v 给予/vn 大陆/ns 学生/nnt 平等/a 待遇/n 。/w 台湾/ns 健/ag 保/v 部门/n 指出/v ，/w 陆生/nr 纳/v 保/v 并/cc 不会/v 增加/vn 健/ag 保/v 财务/n 负担/n 。/w 
台湾/ns 健/ag 保/v 部门/n 官员/nnt 叶逢明/nr 表示/v ，/w 目前/t 在/p 台湾/ns 就读/vi 大专/n 以上/f 院校/n 的/ude1 陆生/nr 约/d [2000/m 人/n]/mq ，/w 其实/d 不/d 多/a ，/w 何况/c 来/vf 台/q 大陆/ns 学生/nnt 多/a 是/vshi 健康/a 年轻/a 世代/n ，/w 外界/n 认为/v 陆生/nr 纳/v 保/v 会/v 拖垮/v 健/ag 保/v 财务/n ，/w 有/vyou 夸大/v 之/uzhi 嫌/v 。/w 
台湾/ns 健/ag 保/v 部门/n 表示/v ，/w 目前/t 外籍/n 学生/nnt 平均/a 每人/r 每年/r 医疗/n 花费/v 为/p [6200/m 元/q]/mq (/w 新台币/nz ，/w 下同/vi )/w ，/w 侨生/nz 平均/a 医疗/n 花费/v [4000/m 元/q]/mq ，/w 两者/rzv 均/d 较/d 台湾/ns [20/m 到/v 24/m 岁/qt]/mq 年轻人/n 的/ude1 平均/a 医疗/n 费用/n [9000/m 元/q]/mq 低/a 。/w 
