如果/c 一个/mq 明星/nnd 的/ude1 被/pbei 骗/v ，/w 引发/v 围观者/n 的/ude1 兴奋点/n 不是/c 同情/vn 而是/c 开心/a 、/w 不是/c 愤怒/a 而是/c 庆幸/v 、/w 不是/c 警示/vn 而是/c 嘲弄/v ，/w 那么/c 这个/rz 事件/n 的/ude1 [新闻/n 价值/n]/nz 越高/d ，/w 社会/n 的/ude1 [道德/n 标准/n]/nz 和/cc 法治/n 标准/n ，/w 就/d 会/v 显得/v 越/d 低/a 。/w 
汤唯/nr 用/p [21/m 万元/q]/mq 的/ude1 代价/n 、/w 极其/d 低调/n 的/ude1 报警/vn ，/w 一不小心/dl 上/f 了/ule 个/q [社会/n 新闻/n]/nz 的/ude1 头条/n 。/w 这/rzv 节奏/n ，/w 比/p 汪峰/nr 轻松/a 了/ule 百倍/mq 。/w 她/rr 是/vshi 在/p [上海/ns 松江/ns 车/n 墩/ng 影视/b 基地/nis]/nt 拍戏/vi 时/ng 被/pbei 骗/v 的/ude1 。/w 报道/v 称/vn ，/w 11日/t 下午/t 她/rr 接到/v 一个/mq 电话/n 后/f ，/w 去/vf 银行/nis 办理/v 了/ule 相关/vn 业务/n ，/w 事后/f 发现/v 遭遇/vn 了/ule [电信/n 诈骗/vn]/nz ，/w 随即/d 报警/vn 。/w 
[电信/n 诈骗/vn]/nz 作为/p 老掉牙/vl 的/ude1 新闻/n ，/w 主角/nnt 大/a 都/d 是/vshi 中老年人/n 。/w 汤唯/nr 这/rzv 回/v 跟/p 中国/ns 大妈/n 抢/v 镜/ng ，/w 也/d 成/v 了/ule 网民/gi 谈资/nz 。/w [不少/m 人/n]/mq 在/p 幸灾乐祸/vl 之中/f 找到/v 了/ule 莫名/b 快感/n ，/w 像/v 明星/nnd 得了/vi 奥斯卡/nrf 大奖/n 一样/uyy 开心/a 。/w 
[电信/n 诈骗/vn]/nz 再/d 怎么/ryv 翻新/v ，/w 不外乎/v [三/m 种/q]/mq 类型/n 。/w 一/m 是/vshi 中/f 了/ule 大奖/n 。/w 二/m 是/vshi 遇上/v 危机/n 。/w 三/m 是/vshi 朋友/n 有/vyou 难/a 。/w 虽然/c 相关/vn 报道/v 没有/v 披露/vn 汤唯/nr 被/pbei 骗/v 的/ude1 具体/a 细节/n ，/w 但/c 看电视/nz 中奖/vi 这/rzv 类/q 诱惑/vn ，/w 汤唯/nr 中招/nz 的/ude1 可能性/n 不大/d 。/w 演技/n 超高/b 的/ude1 汤唯/nr ，/w 只不过/d 是/vshi 遇到/v 了/ule [另一/m 位/q]/mq 老谋深算/vl 的/ude1 导演/nnt ，/w 于是/cc 将/d 生活/vn 中/f 的/ude1 单纯/a 与/cc 信任/vn 、/w 愚钝/an 与/cc 冲动/an ，/w 毫不/d 遮掩/v 地/ude2 展示/v 给/p 了/ule 骗子/n 。/w 
