[度假/vn 旅游/vn]/nz 和/cc 投资/vn 是/vshi 去/vf 济州岛/ns 购房/vn 的/ude1 目的/n ，/w 热衷/v 此处/s 房产/n 的/ude1 是/vshi 一些/mq “/w 爱面子/a ”/w 的/ude1 富豪/n ，/w 另外/c 就是/v 投资/vn 等待/v 升值/vn 的/ude1 开发商/nnd 和/cc 一些/mq [中/f 产/v 阶层/n]/nz 投资者/nnd 。/w 金海珠/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 她/rr 认识/v 一位/mq 中国/ns 的/ude1 老太太/n ，/w 女儿/n 为/p 她/rr 在/p 济州岛/ns 买了/v [一/d 栋/q]/mq 别墅/n ，/w 相当于/v 一个/mq 度假/vn 基地/nis ，/w 闲暇/n 时/ng 可以/v 带/v 上/f 家人/n 一起/s 去/vf 消遣/vi 。/w 但是/c ，/w 她/rr 并不/d 常/d 来/vf 。/w 最后/f 想/v 把/pba 这里/rzs 空置/v 的/ude1 房产/n 转卖/v 了/ule 。/w 所以/c ，/w 在/p 济州岛/ns 买房/v 长住/vn 的/ude1 人/n 其实/d 并不/d 多/a ，/w [大多数/m 人/n]/mq 都/d 将/d 其/rz 作为/p [临时/b 居/v 所/usuo]/nz 来/vf 使用/v 
