人民网/nz 福州/ns 1月13日/t 电/n 据/p [漳平市/ns 政府/nis]/nto 网站/n 报道/v ，/w 1月10日/t ，/w 漳平市/ns 召开/v [第/m 十六/m 届/q]/mq 人大常委会/nis [第二/m 十/m 次/qv]/mq 会议/n 。/w 
经/p 投票/vi 表决/v ，/w 任命/v 苏炎洪/nr 为/p [漳平市/ns 人民政府/nis]/nt 副市长/nnt ，/w 免去/v 郭昊瑜/nr 的/ude1 [漳平市/ns 人民政府/nis]/nt 副市长/nnt 的/ude1 职务/n 。/w 
