昨日/t 福州/ns 已/d 现/tg 降温/vi 初/f 景/ng ，/w 傍晚/t 时分/n 下/f 起/vf 的/ude1 小雨/n 令人/v 感受到/nz 了/ule 冬雨/n 的/ude1 威力/n 。/w 本周/t ，/w 福州/ns 将/d 开启/v 霜冻/n 模式/n ，/w 寒冷/a 潮湿/a 将/d 会/v 一直/d 持续/vd 到/v 本周日/t 。/w 此外/c ，/w [今/tg 明/ag 两天/mq]/nz ，/w 今年/t 福建/ns 的/ude1 [第/m 一场/mq 雪/n]/nz 将/d 会/v 在/p 我省/n 北部/f 降落/vi 。/w 
记者/nnt 从/p [福州市/ns 气象台/nis]/nt 获悉/v ，/w 今天/t 福州/ns 天气/n 阴有小雨/n ，/w [最低/a 气温/n]/nz [8/m ℃/w]/mq ，/w [最高/a 气温/n]/nz [13/m ℃/w]/mq 。/w 明天/t 小雨/n 转/v 阴/a 到/v 多/a 云/vg ，/w 气温/n [7/m ℃/w]/mq ~/w [13/m ℃/w]/mq 。/w 后天/n 多/a 云/vg ，/w 气温/n [6/m ℃/w]/mq ~/w [13/m ℃/w]/mq 。/w 温度/n 将/d 持续/vd 下降/vi ，/w 临近/v 春节/t ，/w 福州/ns 也/d 将/d 进入/v 一年中/t 最/d 冷/a 的/ude1 时候/n 。/w 
[福建省/ns 气象台/nis]/nt 的/ude1 专家/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 受/v 较强/d 冷空气/n 影响/vn ，/w 今/tg 起/vf 全省/n 气温/n 明显/a 下降/vi ，/w [最低/a 气温/n]/nz 的/ude1 过程/n 降温/vi 幅度/n 中/f [北部/f 地区/n]/ns [6/m ℃/w]/mq ~/w [8/m ℃/w]/mq ，/w 局部/n 超过/v 
[9/m ℃/w]/mq ;/w [南部/f 地区/n]/nz [5/m ℃/w]/mq ~/w [7/m ℃/w]/mq 。/w 15日/t —/w 17日/t ，/w 西部/f 、/w 北部/f 极端/n [最低/a 气温/n]/nz 可达/nz -/w [4/m ℃/w]/mq ~/w [0/m ℃/w]/mq (/w 北部/f 高海拔/nz 山区/n -/w [7/m ℃/w]/mq ~/w -/w [5/m ℃/w]/mq )/w ，/w 中/f [南部/f 地区/n]/nz 的/ude1 部分/n 沿海/f 县市/n 可达/nz [4/m ℃/w]/mq ~/w [7/m ℃/w]/mq ，/w 其余/rz 地区/n 可达/nz [0/m ℃/w]/mq ~/w [3/m ℃/w]/mq 。/w 
其中/rz 中/f [北部/f 地区/n]/ns 和/cc 南部/f 沿海/f 的/ude1 内陆/s 县市/n 有/vyou 霜/n 或/c 霜冻/n ，/w 南平/ns 、/w [三/m 明/ag]/mq 、/w 宁德/ns 、/w 龙岩/ns [四/m 市/n]/mq 和/cc 福州/ns 、/w 泉州/ns 两市/nz 西北部/f 部分/n 有/vyou 结冰/vi 。/w 
全省/n 范围内/nz ，/w 今天/t 白天/t ，/w 南平/ns 、/w [三/m 明/ag]/mq 、/w 宁德/ns 、/w 龙岩/ns [四/m 市/n]/mq 阴有小雨/n ;/w 其余/rz 各市/r 阴/a 。/w 今天/t 夜间/n ，/w 全省/n 阴有小雨/n ，/w 南平/ns 、/w [三/m 明/ag]/mq 两市/nz 的/ude1 局部/n 有/vyou 中雨/n 。/w 明天/t 白天/t ，/w 沿海/f 阴/a ，/w 部分/n 有/vyou 小雨/n ;/w 内陆/s 阴/a 到/v 多/a 云/vg 。/w 明天/t 夜间/n 到/v 后天/n 白天/t ，/w 全省/n 多/a 云/vg 。/w 
