两会/n 报告/n  预算/n 
[西/f 气/n 东/f 输/v]/nz 三线/n 福建/ns 段/q 今年/t 建成/v 
今年/t 安排/v 省/n [重点/n 项目/n]/nz [490/m 个/q]/mq ，/w [年度/n 计划/n]/nz 投资/vn [3300/m 亿元/q]/mq ，/w 加快/v [福州/ns 地铁/n]/nz 建设/vn 
本报讯/nz （/w 记者/nnt 谢丹/nrf ）/w 昨日/t 记者/nnt 从/p 《/w 关于/p 福建省/ns 2013年/t [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz [执行/v 情况/n]/nz 及/cc 2014年/t [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz 草案/n 的/ude1 报告/n 》/w 中/f 获悉/v ，/w 去年/t 我省/n 全面/ad 实施/v “/w 三/m 规划/n [两/q 方案/n]/mq ”/w ，/w 全力/d 推进/vi [科学/n 发展/vn]/nz 跨越/v 发展/vn ，/w 较好/d 完成/v 了/ule 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis 一次/mq 会议/n 确定/v 的/ude1 [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 年度/n [主要/b 目标/n]/nz 任务/n 。/w 今年/t 安排/v 省/n [重点/n 项目/n]/nz [490/m 个/q]/mq ，/w [年度/n 计划/n]/nz 投资/vn [3300/m 亿元/q]/mq 。/w 
去年/t 我省/n [重点/n 项目/n]/nz 建设/vn 完成/v 投资/vn [4895/m 亿元/q]/mq ，/w 福/n 平/v 铁路/n 、/w 南三龙/nr 铁路/n 等/udeng [161/m 个/q]/mq [项目/n 开工/vi]/nz 建设/vn ，/w [向莆/nz 铁路/n]/nz 、/w [厦/b 深/a 铁路/n]/nz 、/w 宁德/ns 核电/n [2/m 号/q]/mq 机组/n 、/w [仙游/nz 抽水/vi 蓄能/nz 电站/nis]/nt 、/w 中/f 化/v 泉州/ns 炼油/vn 等/udeng 一批/mq 项目/n 建成/v 或/c 部分/n 建成/v 。/w 新增/v 快速/d [铁路/n 运营/vn]/nz 里程/n [501/m 公里/q]/mq 、/w 高速公路/n 通车/vi 里程/n [563/m 公里/q]/mq 、/w [港口/n 通过/p 能力/n]/nz [2200/m 万吨/q]/mq 、/w 电力/n 装机容量/n [245/m 万/d 千瓦/q]/mq 、/w 炼油/vn 能力/n [1200/m 万吨/q]/mq 。/w 
今年/t 以/p 改善/v 交通/n 、/w 能源/n 、/w 市政/n 、/w 水利/n 、/w 信息/n 、/w 环保/n 等/udeng [薄弱/a 环节/n]/nz 为/p 重点/n ，/w 推进/vi 城乡/n 基础设施/gi “/w [六/m 项/q]/mq 提升/v 工程/n ”/w 。/w 力争/v 完成/vn 投资/vn 超过/v [3200/m 亿元/q]/mq ，/w 新增/v [城市/n 道路/n]/nz [1000/m 公里/q]/mq 、/w 燃气/n 管网/n [1000/m 公里/q]/mq 、/w 污水/n 管道/n [1000/m 公里/q]/mq 、/w 改造/v 市政/n 供水/vn 老旧/nz 管网/n [1000/m 公里/q]/mq 、/w 治理/v 海堤/n [50/m 公里/q]/mq 。/w 
我省/n 今年/t 安排/v 省/n [重点/n 项目/n]/nz [490/m 个/q]/mq ，/w 其中/rz 在/p 建/v 项目/n [357/m 个/q]/mq ，/w [年度/n 计划/n]/nz 投资/vn [3300/m 亿元/q]/mq 。/w 建成/v 福清/ns 核电/n [1/m 号/q]/mq 机组/n 、/w [西/f 气/n 东/f 输/v]/nz 三线/n 福建/ns 段/q 、/w [沈海/nr 高速公路/n]/nz 复线/n 泉州/ns 段/q 、/w 中/f 化/v 炼油/vn [30/m 万吨/q]/mq 原油/n 码头/n 、/w 华安/ns 正兴/nz 车轮/n 一期/b 等/udeng [150/m 个/q]/mq 项目/n ，/w 新增/v [港口/n 通过/p 能力/n]/nz [3000/m 万吨/q]/mq 、/w 电力/n 装机/v [300/m 万/d 千瓦/q]/mq 、/w 天然气/n 供应/v 能力/n [150/m 亿/m 立方米/q]/mq 、/w 高速公路/n [110/m 公里/q]/mq ；/w 加快/v [合/v 福/n 铁路/n]/nz 、/w 福/n 平/v 铁路/n 、/w 南三龙/nr 铁路/n 、/w [福州/ns 地铁/n]/nz [1/m 号/q]/mq 线/n [2/m 号/q]/mq 线/n ，/w 厦门/ns 地铁/n [1/m 号/q]/mq 线/n 、/w [福州/ns 机场/nis]/nt 一期/b [第二/m 轮/qv]/mq 扩能/vn 改造/v 工程/n 、/w 长泰/ns 枋/n 洋/ag 水利枢纽/n 工程/n 等/udeng [项目/n 建设/vn]/nz ，/w 新/a 开工/vi 建设/v 福清/ns 核电/n 号/q [5/m 号/q]/mq 和/cc [6/m 号/q]/mq 机组/n 、/w [厦门/ns 抽水/vi 蓄能/nz 电站/nis]/nt 等/udeng [150/m 个/q]/mq 项目/n 。/w 推进/vi [衢/n 宁/ag 铁路/n]/nz 、/w 浦/b 建/v 龙梅/nr 铁路/n 、/w [厦门/ns 翔安/nz 机场/nis]/nt 、/w [福州/ns 长/a 乐/a 机场/nis]/nt 二期/b 、/w [漳州/ns 液化/vn 天然气/n 接收站/nis]/nt 等/udeng [项目/n 前期/f 工作/vn]/nz ，/w 力争/v 取得/v 重大/a 突破/v 。/w 
去年/t ，/w 福州/ns 、/w 厦门/ns 、/w 泉州/ns 、/w 莆田/ns 电子商务/nnd 发展/v 步伐/n 加快/v ，/w 限额/n 以上/f [网上/s 商店/nis]/nz 实现/v 零售额/n [55/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 120%/m 。/w 今年/t 在/p 扩大/v [消费/vn 需求/n]/nz 方面/n ，/w 我省/n 将/d 培育/v 一批/mq 成交额/n 超/v [10/m 亿元/q]/mq 的/ude1 [农产品/n 批发/vn 市场/n]/nz 。/w 支持/v 在/p 省外/s 大型/b 城市/n 建立/v 综合性/n 闽/b 货/n [产品/n 展示/v]/nz 、/w 销售/v 平台/n 。/w 培育/v 新的/a [消费/vn 热点/n]/nz ，/w 实施/v 促进/vn 电子商务/nnd 等/udeng 信息/n 消费/vn 的/ude1 措施/n ，/w 支持/v [龙头/n 企业/n]/nz 通过/p 自/p 建/v [网络/n 销售/vn]/nz 平台/n 或/c 依托/v 知名/a [购物/vn 网站/n]/nz 销售/vn 闽/b 货/n 。/w 
