歼/vg -/w 10/m 列阵/gm 长空/n ，/w 空警/nz -/w 2000/m [鲲鹏/n 展翅/vi]/nz ，/w 歼/vg -/w 15/m 横空出世/vl …/w …/w 仰望/v 共和国/n 的/ude1 蓝天/n ，/w 中国/ns 战鹰/nz 从未/d 像/v 今天/t 这般/r 如/v 群星璀璨/nz 。/w 
回首/vi [一条/mq 条/q]/mq 壮丽/a 航迹/n ，/w 你/rr 可/v 知道/v ，/w 是/vshi 谁/ry 驾驭/v 中国/ns 战鹰/nz 首/q 飞/vi 蓝天/n ？/w 
是/vshi 他们/rr —/w —/w 滑俊/nz 、/w 王昂/nr 、/w 黄炳新/nr 、/w 李中华/nr 、/w 邹延龄/nr 、/w 雷/n 强/a 、/w 张景亭/nr 、/w 徐勇凌/nr 、/w 邓友明/nr 、/w 王文江/nr 、/w 梁万俊/nr …/w …/w 他们/rr [笑傲/nz 苍穹/n]/nz ，/w 为/p [一代/n 代/q]/mq 中国/ns 新型/b 战鹰/nz 赋予/v 了/ule 灵魂/n 和/cc 生命/n 。/w 
是/vshi 他们/rr —/w —/w 卢军/nr 、/w 刘刚/nr 、/w 杨晓彬/nr 、/w 唐存文/nr 、/w 申长生/nr 、/w 刘普强/nr 、/w 包/v 德军/n 、/w 万传瑞/nr 、/w 余锦旺/nr 、/w 郭彦波/nr 、/w 张国荣/nr …/w …/w 他们/rr 血/n 洒/vi 长空/n ，/w 用/p 生命/n 铺就/v 中国/ns 战鹰/nz 腾飞/vi 的/ude1 闪光/n 航程/n 。/w 
他们/rr ，/w 就是/v 英雄/n 的/ude1 [中国/ns 空军/nis]/nt 试飞员/nnt 群体/n 。/w 
[中国/ns 空军/nis]/nt 歼/vg -/w 8/m 战机/n 
[中国/ns 空军/nis]/nt 歼/vg -/w 8/m 战机/n 
试剑/nz 蓝天/n 圆梦/v 苍穹/n 
他们/rr 成功/a 试飞/vi 160余型/m 、/w 数/n [万/d 架/qv]/mq 国产/b 飞机/n ，/w 把/pba 英名/n 刻/v 在/p [中国/ns 航空/n]/nz 历史/n 里程碑/n 上/f 
座舱盖/nz 关闭/v 时/ng ，/w 试飞员/nnt 雷强/nr 感觉/n [整个/b 世界/n]/nz 静/a 了/ule 下来/vf ，/w 只/d 剩下/v 剧烈/a 的/ude1 心跳/vn 。/w 
这一天/mq ，/w 是/vshi 1998年3月23日/t ，/w 歼/vg -/w 10/m 战机/n 首/q 飞/vi 的/ude1 日子/n 。/w 
使命/n 如/v 山/n 。/w 歼/vg -/w 10/m 战机/n 从/p 立项/vi 到/v 样机/n 研制/v 历时/vi 整整/d 13年/t ，/w 数以万计/vl [科研/n 人员/n]/nnt 呕心沥血/vl ，/w 多少/ry 黑发/n 人/n 熬成/v 了/ule 白发人/n 。/w 
