陈智霞/nr 副总裁/nnt （/w 右/f 四/m ）/w 、/w 李欣玉/nr 副总编/nnt （/w 右/f 三/m ）/w 与/cc 频道/n 骨干/n 人员/n 合影/vi 
2013年12月30日/t 下午/t ，/w 前来/vi 参加/v “/w 福建/ns 改革/vn 发展/vn 、/w 网络/n 建言/nz 献策/vi ”/w 大型/b 征集/vn 活动/v [启动/v 仪式/n]/nz 的/ude1 陈智霞/nr 副总裁/nnt 、/w 李欣玉/nr 副总编/nnt 莅临/v 本/rz 频道/n 亲切/a 看望/v 频道/n 全体/n 员工/n ，/w 实地/d 了解/v 频道/n 的/ude1 发展/vn 情况/n 、/w 参观/v 频道/n 的/ude1 采编/vn 办公室/nis 和/cc 视频/n 演播厅/n 等/udeng 。/w 
调研/vn 中/f ，/w 陈智霞/nr 副总裁/nnt 充分/ad 肯定/v 本/rz 频道/n “/w 敢/v 拼/vn 会/v 赢/vn ”/w 的/ude1 [工作/vn 氛围/n]/nz ，/w 称赞/v 本/rz 频道/n 上/f 线/n 两年/mq 来/vf 在/p 内容/n 、/w 访问量/nz 、/w [品牌/n 推广/vn]/nz 以及/cc [经营/vn 收入/n]/nz 等/udeng 方面/n 取得/v 的/ude1 突出/a 成绩/n ，/w 盛赞/v 本/rz 频道/n [充分/ad 发挥/v]/nz 和/cc 用/p 好/a 了/ule “/w 权威性/n 、/w 公信力/nz 和/cc 大众化/vi ”/w 的/ude1 资源/n 。/w 
副总编/nnt 李欣玉/nr 对/p 本/rz 频道/n 两年/mq 来/vf 的/ude1 快速/d 并且/c [稳步/d 发展/vn]/nz 亦/d 予/vg 肯定/v ，/w 并/cc 热切/ad 鼓励/v 频道/n 员工/n 要/v 与/cc 频道/n 发展/vn 同步/vd 成长/vi 和/cc 成熟/a ，/w 为/p 人民网/nz 的/ude1 事业/n ，/w 为/p 频道/n 的/ude1 发展/vn 多/a 做/v 贡献/n 。/w 
