铃/o 凯/ng 
蔡健雅/nr 
[第二/m 集/q]/mq 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 节目/n 中/f 出现/v 了/ule 一位/mq 翻版/n 蔡健雅/nr ，/w 她/rr 就是/v 来自/v 新加坡/nsf 的/ude1 女孩/n 铃/o 凯/ng 。/w 铃/o 凯/ng 一/m 开唱/v 就/d 让/v 现场/s 的/ude1 人/n 都/d 震惊/v 了/ule ，/w 背着/v 吉他/n ，/w 穿着/n 朴素/a 。/w 在/p 舞台/n 上/f 唱歌/vi 的/ude1 铃/o 凯/ng 看上去/v 似乎/d 多/a 了/ule 一份/mq 孤独/a 。/w 但是/c 当/p 人们/n 看到/v 这位/r 选手/n 的/ude1 时候/n ，/w 就/d 会/v 联想/vn 到/v 坐/v 在/p 评委/nnt 席/qt 的/ude1 蔡健雅/nr 。/w 
铃/o 凯/ng 的/ude1 嗓音/n 慵懒/a 又/d 有点/d 沙哑/a ，/w 这样/rzv 的/ude1 嗓子/n 和/cc 蔡健雅/nr 很/d 相似/a ，/w 唱歌/vi 的/ude1 时候/n ，/w 铃/o 凯/ng 很/d 享受/v 在/p 舞台/n 上/f 的/ude1 感觉/n ，/w 沉浸/vi 在/p 自己/rr 音乐/n 中/f 的/ude1 她/rr 看/v 很安静/nz 又/d 有/vyou 种/q 魔力/n ，/w 让/v 人/n 被/pbei 她/rr 的/ude1 音乐/n 吸引/v ，/w 也/d 让/v 蔡健雅/nr 为/p 她/rr 的/ude1 音乐/n 着迷/vi 。/w 
同样/d 来自/v 新加坡/nsf 铃/o 凯/ng “/w 我/rr 一个人/mq 唱/v 自己/rr 的/ude1 歌/n 也/d 很/d 爽/ag ”/w 
铃/o 凯/ng 从/p [17/m 岁/qt]/mq 就/d 开始/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 [音乐/n 创作/vn]/nz 之/uzhi 路/n ，/w 和/cc 很多/m 音乐人/nnt 相同/a 的/ude1 是/vshi 铃/o 凯/ng 的/ude1 音乐/n 也/d 没有/v 被/pbei 太多/ad 人/n 熟悉/v 。/w 虽然/c 如此/rzv ，/w 但是/c 铃/o 凯/ng 从来/d 没有/v 放弃/v 自己/rr 对/p 音乐/n 的/ude1 渴望/vn ，/w 并且/c 之前/f 已经/d 写/v 了/ule [六/m 七十/m 首歌曲/nz]/mq 。/w 这次/r 来/vf 参加/v 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 铃/o 凯/ng 希望/v 自己/rr 的/ude1 音乐/n 能/v 被/pbei 更多/ad 的/ude1 人/n 知道/v 并且/c 了解/v 。/w 
在/p 演唱/v 自己/rr 的/ude1 [原创/b 歌曲/n]/nz 《/w 一个人/mq 》/w 的/ude1 时候/n ，/w 铃/o 凯/ng 的/ude1 嗓音/n 让/v 台上/s 的/ude1 导师/nnt 都/d 为/p 她/rr 动容/v 了/ule ，/w 蔡健雅/nr 更是/d 上台/vi 与/cc 她/rr 一起/s 合唱/vn 了/ule 自己/rr 的/ude1 作品/n 《/w beautifullove/x 》/w 。/w 看到/v 蔡健雅/nr 如此/rzv 动情/vi ，/w 刘欢/nr 继续/v 调侃/vn 她/rr 并且/c 说/v 到/v “/w 你/rr 应该/v 叫/vi 他/rr 大雅/n 儿/ng ，/w 你/rr 看/v 她/rr 各自/rr 那么/c 高/a 。/w ”/w 也/d 让/v 人/n 觉得/v 铃/o 凯/ng 和/cc 蔡健雅/nr 真的/d 很/d 想象/v ，/w 但是/c 铃/o 凯/ng 又/d 有/vyou 自己/rr 独特/a 的/ude1 [音乐/n 风格/n]/nz ，/w 
做/v 音乐/n 的/ude1 铃/o 凯/ng 从来/d 不怕/v 孤独/a ，/w 却/d 在/p 参加/v 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 的/ude1 时候/n 希望/v 能/v 激励/vn 更多/ad 的/ude1 音乐人/nnt 和/cc 她/rr 一样/uyy ，/w 不要/d 怕/v 孤独/a ，/w 要/v 坚持/v 自己/rr 的/ude1 音乐/n 道路/n 。/w 
