据/p 台湾/ns TVBS/x 报道/v ，/w [有/vyou 话/n 直说/vi]/nz 的/ude1 台北/ns 市长/nnt 拟/v 参选/vn 人/n 柯文哲/nr ，/w 应邀/vi 演讲/vn 谈/v 医师/nnt 的/ude1 生死学/nz 。/w 提起/v 救/vn 连胜文/nr 往事/n ，/w 柯文哲/nr 语/ng 出/vf 惊人/a 地/ude2 说/v ，/w 全/a 因/p 连胜文/nr 是/vshi 权贵/n 才能/n 一/m 进/vf 台大/nz [30/m 分钟/qt]/mq ，/w 就/d 得到/v 良好/a 救治/vn 。/w 连胜文/nr 通过/p 特助/nz 响应/v ，/w 自己/rr 一直/d 惦记/v 柯文哲/nr 的/ude1 救命之恩/n ，/w 柯文哲/nr 这样/rzv 的/ude1 解读/vn ，/w 让/v 人/n 难过/a 。/w 
从/p 有意/d 参选/v 台北/ns 市长/nnt 开始/v ，/w 柯文哲/nr 人气/n 一直/d 红/a 不/d 让/v ，/w 应邀/vi 演讲/vn 谈/v 医师/nnt 的/ude1 生死学/nz ，/w 叶克膜/nz 专家/nnt 救过/nz 的/ude1 人命/n 不知凡几/vl ，/w 但/c 他/rr 常/d 挂/v 在/p 嘴里/s 的/ude1 这/rzv 一位/mq ，/w 未来/t [很/d 有可能/nz]/nz 不再/d 只是/d 他/rr 的/ude1 病患/nz 而已/y 。/w 
柯文哲/nr 说/v ，/w 其实/d 连胜文/nr 那/rzv 枪/n 会/v 很快/d 有/vyou 治疗/v 效果/n ，/w 很大/d 原因/n 因为/c 他/rr 是/vshi 权贵/n 。/w 他/rr 从/p 进来/v [台大/nz 医院/nis]/nt 到/v 开刀/vi 不到/v [30/m 分钟/qt]/mq ，/w 的确/d 是因为/c 他/rr 的/ude1 关系/n ，/w 他/rr 接受/v 到/v 当时/t 台湾/ns 最好/d 的/ude1 治疗/vn 。/w 
客气/a 帮/v 连胜文/nr 贴/v 权贵/n 标记/n ，/w 2010年/t 选/v 前/f 之/uzhi 夜/tg ，/w 一枪/n 贯穿/v 连胜文/nr 头部/n ，/w 送往/v 台大/nz 急救/vn ，/w 柯文哲/nr 救命之恩/n ，/w 连胜文/nr 没有/v 忘记/v 过/uguo 。/w 就算/d 两人/mq 浮上/nz 台面/n ，/w 很可能/nz 在/p 年底/f 台北/ns 市长/nnt 选/v 战/vg PK/x ，/w 向来/d 评论/n 辛辣/a 的/ude1 连胜文/nr ，/w 从不/d 对/p 柯文哲/nr 口/n 出/vf 恶言/n 。/w 
记者/nnt 曾/d 向/p 连胜文/nr 问/v 怎么/ryv 形容/v 柯文哲/nr ？/w 连胜文/nr 说/v ，/w 自己/rr 还/d 没/d 想/v 过/uguo [这个/rz 问题/n]/nz 。/w 
连胜文/nr 特助/nz 徐弘庭/nr 说/v ，/w 胜/v 文/ng 一直/d 很/d 感谢/v 柯/n 医师/nnt ，/w 是/vshi 他/rr 的/ude1 [救命/vn 恩人/n]/nz 。/w 我们/rr 很难/d 过/uguo 一个/mq 专业/n 医师/nnt 竟然/d 会/v 说/v 出/vf 这样/rzv 的话/udh ，/w 如果/c 医疗/n 现实/n 是/vshi 这样/rzv 的话/udh ，/w 我/rr 想/v 的确/d 有/vyou 必须/d 改革/vn 的/ude1 地方/n 。/w 
连胜文/nr 和/cc 柯文哲/nr 两人/mq 都/d 是/vshi 大炮/n 性格/n ，/w 柯文哲/nr 的/ude1 医师/nnt 身份/n 更/d 让/v 他/rr 总是/d [有/vyou 话/n 直说/vi]/nz ，/w 如果/c 真的/d 脱下/vf 白袍/n ，/w 政坛/n 不知/v 能否/v 容下/nz 犀利/a 放炮/vi 的/ude1 率真/a 。/w 柯文哲/nr 表示/v ，/w 医生/nnt 救人/vi 就/d 救人/vi ，/w 不要/d 啰嗦/nz 。/w 
