据/p 台湾/ns 《/w [联合/vd 晚报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 马英九/nr 12日/t 上午/t 探视/v [台北/ns 阳明/nz 教养院/nz]/nt (/w 服务/v [身心/n 障碍/n]/nz 者/k )/w ，/w 为/p 院/n 生/v 发放/vn 红包/n 袋/ng 和/cc 春联/n 。/w 
院长/nnt 孙丽珠/nr 告诉/v 院/n 生/v 春联/n 上/f 的/ude1 字/n 都/d 是/vshi 马英九/nr 亲自/d 提/v 的/ude1 ；/w 马英九/nr 突然/ad 说/v “/w 有/vyou [三/m 个/q]/mq 字/n 不是/c 我/rr 写/v 的/ude1 ”/w ，/w 大家/rr 正/d [一/d 脸/n]/mq 狐疑/nz 时/ng ，/w 马/n 解释/v 说/v ：/w “/w 吴敦义/nr ”/w (/w 马英九/nr 办公室/nis 的/ude1 春联/n 落款/n 为/p 马英九/nr 、/w 吴敦义/nr 两人/mq )/w ，/w 引来/v 现场/s 哄堂大笑/vl 。/w 
后来/t 院/n 生/v 端出/nz 紫苏/n [茶/n 和/cc 咖啡/nf]/nz 请/v 马英九/nr 享用/v ，/w 马英九/nr 又/d 说/v 冷笑话/nz ：/w “/w 这/rzv 是/vshi 咖啡/nf 变成/v 紫苏茶/nz 吗/y ？/w ”/w 最后/f 他/rr 选择/v 了/ule 紫苏茶/nz ，/w [一/d 饮/v 而/cc 尽/vi]/nz 鼓励/v 院/n 生/v “/w [酸酸/nz 甜甜/nz]/nz 味道/n 很好/ad ，/w 可以/v 出师/vi 了/ule ”/w 。/w 
