近日/t ，/w [永定/nz 暴动/vn]/nz 陈列馆/nis 被/pbei 授予/v 龙岩市/ns 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/v [实践/vn 基地/nis]/nz 。/w 
该馆/r 位于/v 原/b 全国人大常委会/nt [副/b 委员长/nnt]/nnt 张鼎丞/nr 的/ude1 故乡/n 、/w 永定县/ns 金砂乡/ns 。/w 张鼎丞/nr 是/vshi [群众/n 路线/n]/nz 的/ude1 倡导者/n 和/cc 实践者/n 之一/rz 。/w 1928年6月/t ，/w 他/rr [依靠/v 群众/n]/nz 、/w 领导/n 群众/n 在/p 永定/nz 举行/v 武装/n 暴动/vn ，/w 成为/v 福建/ns 历史/n 上/f 影响/vn 深远/a 的/ude1 一次/mq 群众性/n 武装/n 暴动/vn 。/w 晚年/t 他/rr 发表/v 了/ule “/w 共产党员/nnt 干部/nnt 都/d 是/vshi 为人民服务/v 的/ude1 勤务员/nnt ”/w “/w 共产党员/nnt 应/v 把/pba 人民/n 的/ude1 生活/vn 时刻/n 挂/v 在/p 心头/s ”/w 等/udeng 重要/a 论述/vn 。/w 图/n 为/p [党员/nnt 干部/nnt]/nz 在/p 陈列馆/nis 参观/v 。/w 
通讯员/nnt 马斌/nr 摄/vg 
