人民网/nz 福州/ns 1月13日/t 电/n （/w 陈艺灵/nr ）/w [福建省/ns 检察院/nis]/nto 检察长/nnt 何泽中/nr 13日/t 表示/v ，/w 2013年/t ，/w [福建省/ns 检察院/nis]/nto 共/d [立案/vi 侦查/vn]/nz [职务/n 犯罪/vn]/nz 案件/n [1078/m 件/q]/mq [1449/m 人/n]/mq ，/w 查办/v 处级/b 以上/f 领导干部/nnt [59/m 人/n]/mq ，/w 其中/rz 厅级/b 干部/nnt [7/m 人/n]/mq 。/w 
何泽中/nr 指出/v ，/w 2013年/t ，/w [福建省/ns 检察院/nis]/nto 积极/ad 查办/v 和/cc [预防/v 职务/n 犯罪/vn]/nz ，/w 共/d [立案/vi 侦查/vn]/nz [职务/n 犯罪/vn]/nz 案件/n [1078/m 件/q]/mq [1449/m 人/n]/mq ，/w 立案/vi 人数/n 同比/n 上升/vi 4.6%/m 。/w 其中/rz ，/w 贪污/v 贿赂/vn 案件/n [895/m 件/q]/mq [1197/m 人/n]/mq ，/w 渎职/vi 侵权/vn 案件/n [183/m 件/q]/mq [252/m 人/n]/mq 。/w 
何泽中/nr 表示/v ，/w 去年/t 突出/a 办案/vn 重点/n ，/w 查办/v 处级/b 以上/f 领导干部/nnt [59/m 人/n]/mq ，/w 同比/n 上升/vi 43.9%/m ，/w 其中/rz 厅级/b 干部/nnt [7/m 人/n]/mq ；/w 查办/v [百/m 万元/q]/mq 以上/f 案件/n [55/m 件/q]/mq [67/m 人/n]/mq ；/w 查办/v 涉嫌/vn 利用/v 执法/vn 权/n 、/w 司法权/n [谋取/v 私利/n]/nz 、/w 贪赃枉法/vl 的/ude1 行政执法/v 人员/n [369/m 人/n]/mq 、/w [司法/n 人员/n]/nz [78/m 人/n]/mq ，/w 对/p [158/m 名/q]/mq 行贿/vi 人/n 依法/d [追究/v 刑事/b 责任/n]/nz ；/w 抓获/v 在逃/vn 职务/n [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [74/m 人/n]/mq 。/w 
