闽/b 台/q 合作/v [先行/vi 先试/nz]/nz ，/w 厦门/ns 始终/d 走/v 在/p 前列/n 。/w 昨日/t ，/w 省政协/n 委员/nnt 陈永东/nr 作为/p 第一/m 提案人/n 建议/n “/w 允许/v 台资/n 在/p 厦门/ns 设立/v 独资/b [医疗/n 机构/n]/nz ”/w ，/w 并/cc 尽快/d 制定/v 台湾/ns 学生/nnt 在/p 闽/b 创业/vn 细则/n ，/w 下放/v 审批/vn 权限/n ，/w 让/v 厦门/ns 综/ng 改/v 方案/n 中/f “/w 允许/v 台资/n 在/p 厦/b 设立/v 独资/b [医疗/n 机构/n]/nz ”/w 的/ude1 有关/vn 措施/n 落到实处/n 。/w 
医科/n 台/q 生/v 在/p 大陆/ns 人数/n 多/a 
据介绍/nz ，/w 台湾/ns 学生/nnt 每年/r 约/d 保持/v 有/vyou [7000/m 人/n]/mq 在/p 大陆/ns 各/rz 高校/n 就读/vi (/w 本科/n 、/w 硕士/nnt 、/w 博士/nnt 、/w 博士后/nnt )/w ，/w 每年/r 毕业/v 人数/n 约/d [700/m 人/n]/mq ，/w 其中/rz 医科/n 占/v 的/ude1 比例/n 大约/d 是/vshi [6/m 成/v]/mq ，/w 取得/v 国内/s [医师/nnt 资格/n]/nz 的/ude1 比例/n 约/d 28%/m 。/w 
陈永东/nr 委员/nnt 表示/v ，/w 赴/v 大陆/ns 就读/vi 医科/n 的/ude1 台/q 生/v 背景/n 而言/uls ，/w 约/d 70%/m 的/ude1 学生/nnt 都/d 是/vshi [医学/n 世家/n]/nz ，/w 都/d 有/vyou 良好/a 的/ude1 医学/n 素养/n ，/w 在/p 大陆/ns 完成/v 学业/n 甚至/d 取得/v 证照/n 后/f ，/w [很多/m 台/q]/mq 生/v 会/v 选择/vn 在/p 大陆/ns 寻找/v 工作/vn 或/c 创业/vn 的/ude1 机会/n 。/w 目前/t ，/w 台湾/ns 学生/nnt 在/p 大陆/ns 市场/n 的/ude1 就业/vn 大致/d 可/v 分为/v 以下/f 几点/mq :/w 1/m ./w [私人/n 诊所/nis]/nz 或/c 门诊部/nis 聘请/v ；/w 2/m ./w [公立/b 医院/nis]/nz 聘请/v ；/w 3/m ./w 与/cc 当地/s 医师/nnt 合作/vn 开展/v 诊所/nis 。/w 
建议/n 对/p 台/q 生/v 创业/vn 设/v 准入/vn 门槛/n 
陈永东/nr 委员/nnt 表示/v ，/w 在/p 厦门/ns 或/c 其他/rzv 省份/n 就业/vn 的/ude1 台湾/ns 学生/nnt （/w 医生/nnt ）/w ，/w 如果/c 他们/rr 想/v 自行/d 创业/vn 就/d 会/v 受到/v [政策/n 法规/n]/nz 的/ude1 限制/vn ，/w 而/cc 无法/v 实施/vn ，/w 因为/c 台湾/ns 的/ude1 医师/nnt 在/p 大陆/ns 只能/v 以/p 聘任/v 的/ude1 方式/n 在/p [医疗/n 机构/n]/nz 工作/vn ，/w 无法/v 自行/d 担任/v 法人/nnt 创业/vn 。/w 
他/rr 建议/n 尽快/d 制定/v 台湾/ns 学生/nnt 在/p 闽/b 创业/vn 细则/n ，/w 并/cc 下放/v 审批/vn 权限/n ，/w 可/v 在/p [实施/v 细则/n]/nz 中/f ，/w 按照/p 国台办/j “/w 同等/b 优先/vd ，/w 适当/a 照顾/v ”/w 的/ude1 原则/n ，/w 对/p 台/q 生/v 创业/vn 设置/v 准入/vn 门槛/n ，/w 同时/c 对于/p 相关/vn 人群/n 予以/vx 优先/vd 考虑/v 。/w 譬如/v :/w 考试/vn 取得/v 大陆/ns [医师/nnt 资格/n]/nz 后/f ，/w 已/d 在/p 国内/s 合格/vi 医疗/n 单位/n 从事/vi 医疗/n 工作者/nnt ；/w 在/p 台湾/ns 已经/d 通过/p 中医师/nnt 检定/nz 考试/vn 者/k ；/w [婚姻/n 关系/n]/nz 中/f 配偶/n 为/p 大陆/ns 籍/ng 人士/n 且/c 有/vyou 正当/a 工作者/nnt ；/w 在/p 当地/s 投资/v 置产/nz 并/cc 居住者/nz ，/w 这些/rz 人群/n 都会/n 有/vyou 相对/d 稳定/an 的/ude1 工作/vn 、/w 生活/vn 基础/n ，/w 并/cc 对/p 厦门/ns 等/udeng [政策/n 法规/n]/nz 比较/d 熟悉/v ，/w 可/v 有效/a 提高/v 其/rz 创业/vn 的/ude1 成功率/n 。/w （/w [特派/vn 记者/nnt]/nnt 张小燕/nr 张珺/nr ）/w 
