据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 旅居/v [美国/nsf 纽约/nsf]/ns 的/ude1 [80/m 岁/qt]/mq [台湾/ns 大学/nis]/ntu (/w 简称/v 台大/nz )/w 医学系/nit 校友/n 万祥玉/nr ，/w 12日/t 捐赠/v [300/m 万/d 美元/q]/mq 、/w 约/d 9000万/m 台币/n 给/p 母校/n [台大/nz 医学院/nis]/nt 。/w 万祥玉/nr 表示/v ，/w 希望/v 用/p 这笔/r 经费/n 鼓励/v 台湾/ns 更多/ad 女性/n 投入/v 医学研究/nnd 。/w 
台大/nz 指出/v ，/w 这笔/r 捐款/vi 将/d 规划/n 为/p “/w 万祥玉/nr [讲座/n 教授/nnt]/nnt ”/w 基金/n ，/w 本金/n 不/d 动/v ，/w 每年/r 提拨/v 4%/m 、/w [12/m 万/d 美元/q]/mq (/w 约/d 台币/n [360/m 万元/q]/mq )/w ，/w 持续/vd 聘请/v 女性/n [讲座/n 教授/nnt]/nnt ，/w 以/p 医学院/nis 女性/n 妇产科/nit 教授/nnt 优先/vd 。/w 这/rzv 也/d 是/vshi [台大/nz 医学院/nis]/nt 有史以来/l 最大/gm 笔/n 的/ude1 [讲座/n 教授/nnt]/nnt 基金/n 捐款/vi 。/w 
捐款/vi 仪式/n 12日/t 在/p [美国/nsf 纽约/nsf]/ns 举行/v ，/w 台大/nz 副校长/nnt 汤明哲/nr 和/cc 医学/n 院长/nnt 张上淳/nr 特别/d 前往/v 接受/vn 捐款/vi 。/w 万祥玉/nr 的/ude1 女儿/n 、/w 也/d 是/vshi 医生/nnt 的/ude1 吕玮/nr ，/w 以及/cc 从事/vi 音乐/n 的/ude1 儿子/n 吕崧均/nr 在/p 现场/s 观礼/vn 。/w 
万祥玉/nr 1958年/t 从/p [台大/nz 医学院/nis]/nt 毕业/v ，/w 原/b 想/v 申请/vn 到/v [台大/nz 医院/nis]/nt 进行/vn 妇产科/nit 住院医师/nnt 训练/vn ，/w 但/c 当时/t 台湾/ns 对/p 女性/n 医师/nnt 接受/v 度/qv 低/a ，/w 妇产科/nit 绝大多数/m 都/d 是/vshi 男性/n 没有/v 女性/n ，/w 因此/c 决定/v 转赴/v 美国/nsf 追求/v 自己/rr 的/ude1 理想/n 。/w 
万祥玉/nr 赴/v 美/b 后/f 先于/v 纽约/nsf [布鲁克/nrf 林区/n]/ns 的/ude1 国王/nnt 郡/n [医院/nis 中心/nis]/nt 实习/vn ，/w 后/f 赴/v [宾州/ns 综合/vn 医院/nis]/nt 接受/v 妇产科/nit 训练/vn 。/w 1969年/t 接受/v [纽约/nsf 大学/nis 医学院/nis]/nt 邀聘/nz ，/w 在/p 1980年/t 成为/v [纽约/nsf 大学/nis]/ntu (/w NYU/x )/w 首位/n 女性/n 教授/nnt ，/w 接生/vi 逾/vg [2500/m 名/q]/mq 婴儿/n 。/w 她/rr 还是/c 第一位/mq 将/d 腹腔镜/n [技术/n 引进/v]/nz [纽约/nsf 大学/nis]/ntu 的/ude1 专家/nnt 。/w 
事业有成/n 的/ude1 万祥玉/nr 和/cc 丈夫/n 吕凤岐/nr 成立/vi “/w 吕万/nr 基金会/nis ”/w ，/w 2002年/t 时/ng 捐/v [500/m 万/d 美元/q]/mq 给/p 上海交大/nt 成立/vi “/w 文选/n 医学/n 大楼/n ”/w ，/w 2008年/t 又/d 捐/v [500/m 万/d 美元/q]/mq 建立/v [纽约/nsf 大学/nis 妇女/n 医疗/n 中心/nis]/nt 。/w 考虑/v 自己/rr 过去/vf 在/p 台湾/ns 因/p 女性/n 身分/n 发展/vn 受限/v ，/w 万祥玉/nr 因此/c 决定/v 捐赠/vn [300/m 万/d 美元/q]/mq 回馈/v 母校/n ，/w 专款/n 培育/v 女性/n 医学专家/nnd ，/w 尤其/d 是/vshi 妇产/nz 领域/n ，/w 盼/v 鼓励/vn 女/b 医师/nnt 投入/v 医学研究/nnd 与/cc 训练/vn 。/w 
台大/nz 主/ag 秘林达/nr 德/b 表示/v ，/w 副校长/nnt 汤明哲/nr 去年/t 参加/v 台大/nz [纽约/nsf 校友会/nis]/nt 活动/v 时/ng ，/w 万祥玉/nr 表达/v 捐款/vn 意愿/n 。/w 双方/n 经/p 讨论/v ，/w 台大/nz 在/p 去年/t 12月24日/t 行政/n 会议/n ，/w 修正/v 通过/p 以/p 万祥玉/nr 为/p 名/q 的/ude1 [讲座/n 教授/nnt]/nnt 捐赠/v 合约/n 书/n 。/w 
台大/nz 对/p 万祥玉/nr 的/ude1 捐款/vn 感到/v 非常/d 高兴/a ，/w 更/d 让/v 很多/m 医学院/nis 教授/nnt 受到/v 鼓舞/vn ，/w 也/d 盼/v 能够/v 带动/vn 校友/n 捐款/vi 的/ude1 风气/n 。/w 在/p 捐赠/v 仪式/n 上/f ，/w 张上淳/nr 当场/d 邀请/v 万祥玉/nr 再/d 回到/v 母校/n 走走/v ，/w 以/p 她/rr 在/p 异地/n 打拼/v 的/ude1 成就/n ，/w 与/cc 学/v 弟妹/n 分享/v 成长/vn 经验/n 。/w 
