据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w 国民党/n 青年团/nis 12日/t 举办/v 两岸/n [青年/n 论坛/n]/nz ，/w [三/m 位/q]/mq 在/p 台/q 大陆/ns 学生/nnt 发言/vi ，/w 指/v 遭受/v 制度/n 歧视/vn ，/w 希望/v 尽速/nz 将/d 陆生/nr 纳入/v [健康/a 保险/n]/nz ，/w 并/cc 开放/v 陆生/nr 担任/v 校内/s 助理/nnt 。/w 
就读/vi [台湾/ns 政治/n 大学/nis]/ntu 社会/n 所/usuo 的/ude1 陆生/nr 贾士麟/nr 指出/v ，/w 来自/v 欧美/n 非/b 等/udeng 国家/n 的/ude1 外籍/n 学生/nnt 就/d 能/v 享/v 台湾/ns 健/ag 保/v ，/w 但/c 大陆/ns 学生/nnt 却/d 遭受/v 制度/n 歧视/vn ，/w 令人/v 心灰意冷/vl 。/w 
没/d 健/ag 保/v “/w 在/p 台/q 缺乏/v 安全感/n ”/w 
未/d 纳/v 健/ag 保/v ，/w 让/v 大陆/ns 学生/nnt 在/p 台/q 生活/vn 缺乏/v 安全感/n 。/w [台湾/ns 师范大学/nis]/ntu 一名/mq 大陆/ns 学生/nnt 表示/v ，/w 有/vyou 陆生/nr 同学/n 打球/vi 受伤/vi 脱臼/vi ，/w 光/n 医药费/n 就/d 高达/v [1/m 万元/q]/mq (/w 新台币/nz )/w ，/w 也/d 曾/d 听说/v 有/vyou 陆生/nr 同学/n 得了/vi [急性/b 肠胃炎/nz]/nz ，/w 直接/ad 搭机/nz 返/v 陆/ng 就医/vi 。/w 
这位/r 陆生/nr 说/v ，/w 来/vf 台湾/ns 读书/vi 3年/t ，/w 马英九/nr 当局/n 几乎/d 年年/d 都/d 宣示/v 检讨/vn 大陆/ns 学生/nnt 政策/n ，/w 但/c 这/rzv 3/m 年间/n “/w 三/m 限/v 六/m 不/d ”/w (/w 限/v 校/ng 、/w 限量/n 及/cc 限域/nz ，/w 不/d 加/v 分/qt 、/w 不/d 影响/vn 招生/vn 名额/n 、/w 不/d 提供/v 奖/n 助学金/n 、/w 不/d 允许/v 校外/s 打工/vi 、/w 不可/v 考/vn 照/v 、/w 不可/v 续/v 留/v 台湾/ns 就业/vn )/w 没有/v 一项/mq 放宽/v 。/w 
他/rr 并/cc 表示/v ，/w 台湾/ns 人/n 常/d 假装/v “/w 看见/v 台湾/ns ”/w ，/w 但/c 很多/m 事情/n 都/d 被/pbei 忽略/v ，/w 陆生/nr 在/p 台湾/ns 长期/d 是/vshi 不/d 被/pbei 看见/v ，/w 也/d 没有人/nz 为/p 陆生/nr 发言/vi 。/w 
政治大学/nis 政治/n 所/usuo 的/ude1 大陆/ns 学生/nnt 李嘉/nr 说/v ，/w “/w 三/m 限/v 六/m 不/d ”/w 中/f 并未/d 规定/n 不能/v 担任/v 校内/s 教学/vn 助理/nnt 或/c 研究/v 助理/nnt ，/w 但/c 学校/nis 却/d 不/d 允许/v 陆生/nr 担任/v 助理/nnt 。/w 
李嘉/nr 说/v ，/w 开放/v 陆生/nr 担任/v 助理/nnt 并不/d 涉及/v 修法/nz ，/w 他/rr 过去/vf 也/d 曾/d 与/cc 行政部门/n 沟通/v ，/w 希望/v 学校/nis 不要/d 自我/rr 设限/nz ，/w 但/c 等/udeng 了/ule [一/d 学期/n]/mq 却/d 毫无/v 音讯/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 有些/rz 台湾/ns 教授/nnt 进行/vn 研究/vn ，/w 想/v 找/v 陆生/nr 搜集/v 资料/n ，/w 却/d 因/p 学校/nis 规定/n 不准/v “/w 钱/n 进/vf 陆生/nr 口袋/n ”/w 作罢/vi ；/w 据/p 了解/v ，/w 有/vyou 许多/mq 教授/nnt 采/v 其他/rzv 经费/n 核销/v 方式/n 变通/vi ，/w 让/v 陆生/nr 私下/d 接/v 案/ng ，/w 帮忙/vi 做/v 研究/vn 。/w 
