十年/mq 来/vf 调控/vn “/w 失控/vi ”/w ，/w 多数/a 业内人士/n 将/d 原因/n 归结/vi 为/p “/w 只/d 控制/vn 了/ule 需求/n 一头/d ，/w 而/cc 没有/v 增加/vn 供应/vn ”/w 。/w 北京/ns 自住/nz 商品房/n 的/ude1 诞生/vn ，/w 用/p [实际/n 行动/vn]/nz 证明/v 调控/vn 思路/n 的/ude1 改变/vn 。/w 
从/p [第/m 一块/s]/mq 豆各庄/nz 自/p 住房/n 用地/n 上市/vn ，/w 短短/z 半年/mq 北京/ns 已经/d 推出/v [20/m 宗/vg]/mq 自住/nz 商品房/n 地块/n 。/w 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 自/p 住房/n 地块/n 分配/v 在/p 朝阳/ns 、/w 丰台/ns 、/w 海淀/ns 、/w 顺义/ns 、/w 房山/ns 、/w 大兴/v 等/udeng 商品房/n 供应/vn 集中/v 的/ude1 地段/n 。/w 这种/r 低于/v 30%/m 市价/n 的/ude1 商品房/n “/w 点缀/v ”/w 在/p 北京/ns 各/rz 区县/n ，/w 是/vshi 开发商/nnd 最为/d 头疼/a 的/ude1 一点/mq 。/w 
伟业/n 我/rr 爱/v 我家/n 给/p [北京/ns 晨报/n]/nz 独家/d 提供/v 的/ude1 自住/nz 商品房/n 周边/n 的/ude1 二手房/n 成交价/n 显示/v ，/w 2013年7月份/t 北京/ns 房价/n 低点/n 时/ng ，/w 东坝/nz 区域/n 二手房/n 价格/n 曾/d 从/p 一季度/nz 的/ude1 [2/m ./w 3/m 万元/q]/mq 上涨/vi 到/v [2/m ./w 7/m 万元/q]/mq ；/w 而/cc 从/p [7/m 月份/n]/mq 至今/d ，/w 成交/v 过/uguo 自/p 住房/n 地块/n 的/ude1 东坝/nz 地区/n ，/w 二手房/n 一直/d 维持/v 在/p [2/m ./w 9/m 万元/q]/mq ，/w 涨幅/n 比/p 去年/t 上半年/t 明显/a 减少/v 。/w 同样/d ，/w 百子湾/nz 地域/n 的/ude1 二手房/n 房价/n 自住/nz 商品房/n 用地/n 公布/v 至今/d ，/w 二手/b 房价/n 才/d 涨/vi 了/ule [2000/m 元/q]/mq 。/w 晨报/n 记者/nnt 王丽娅/nr 
-/w 专家/nnt 观点/n 
房价/n 难/a 发生/v 大逆转/nz 
二手/b 房价/n 出现/v 滞涨/nz ，/w 是否/v 预示/v 着/uzhe 楼市/n 风向/n ？/w 每/rz 到/v 年初/t ，/w 新的/a 一年/mq 房价/n [走向/v 何方/r]/nz 都会/n 出现/v 各种/rz 猜想/v 与/cc 预判/nz 。/w 而/cc 在/p 专家/nnt 看来/v ，/w 目前/t 的/ude1 盘整/vn 僵局/n 虽然/c 一时/d 难以/d 打破/v ，/w 但/c 出现/v 大/a 的/ude1 逆转/vn 也/d 难以/d 实现/v 。/w 
