昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p [福建/ns 高速/b 龙岩/ns 管理/vn 分公司/nis]/nt 获悉/v ，/w 2013年/t ，/w 我市/r [鲜活/a 农产品/n]/nz “/w [绿色/n 通道/n]/nz ”/w 共/d 免征/v [车辆/n 通行/vi 费/n]/nz 6196.44万余元/m ，/w 涉及/v [22/m ./w 87/m 万/d 车次/n]/mq ，/w 与/cc 2012年/t 比/p 分别/d 增长/v 22.27%/m 和/cc 16.85%/m 。/w 
针对/p 龙岩/ns 境内/s 高速公路/n 运载/v [鲜活/a 农产品/n]/nz 车辆/n 连年/d 增加/v 的/ude1 趋势/n ，/w 我市/r 全力/d 确保/v [鲜活/a 农产品/n]/nz “/w [绿色/n 通道/n]/nz ”/w 的/ude1 [通行/vi 能力/n]/nz 和/cc [通行/vi 效率/n]/nz ，/w 为/p 保障/v [菜篮子/n 工程/n]/nz 、/w 服务/v 群众/n 生活/vn 、/w 促进/v 农民/nnt 增收/v 及/cc [稳定/an 物价/n]/nz 发挥/v 了/ule [重要/a 作用/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 罗姝/nr 通讯员/nnt 马传能/nr ）/w 
