民进党/nz 5月/t 面临/v 党主席/nnt 改选/v ，/w 将/d 牵动/v 台湾/ns 2016年/t 大选/vn 绿营/nz 布局/n 。/w 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w 为/p 避免/v 绿营/nz 分裂/vi ，/w 民进党/nz 内/f 近日/t 出现/v 党主席/nnt 改选/v 、/w “/w 总统/nnt ”/w 初选/v 及/cc “/w 中国/ns 政策/n ”/w 大辩论/n “/w 三合一/vn ”/w 呼声/n ，/w 盼/v 毕其功于一役/vl ，/w 让/v “/w 两个/mq 太阳/n ”/w 争议/vn 提早/d 落幕/vi ，/w 团结/v 打赢/v 年底/f “/w 七/m 合一/vi ”/w 选/v 战/vg 。/w 
报道/v 称/vn ，/w 民进党/nz 中常委/n 、/w “/w 立委/j ”/w 管碧玲/nr 12日/t 称/v ，/w 党/n 未来/t 一年/mq 半/m 恐/vg 处于/v “/w 三/m 选/v (/w 党主席/nnt 、/w 七/m 合一/vi 辅/vg 选/v 、/w ‘/w 总统/nnt ’/w 初选/v )/w ”/w ，/w 不利/a 团结/v 。/w 党中央/nt 应/v 思考/vn “/w 总统/nnt ”/w 初选/v 是否/v 提前/vn 举行/v ，/w 可/v 思考/vn 的/ude1 方向/n 就是/v 与/cc 今年/t 5月/t 党主席/nnt 并/cc 选/v 。/w 
她/rr 建议/n ，/w 既然/c 党主席/nnt 选举/v “/w 内争/nz ”/w 不可避免/vl ，/w 应/v 把/pba “/w 中国/ns 政策/n ”/w 辩论/vn 结合/v 党主席/nnt 选举/v 一起/s 处理/vn 。/w “/w 三合一/vn ”/w 是/vshi 可行/a 的/ude1 选择/vn 方案/n ，/w 党中央/nt 可/v 建/v 请/v 中常会/n 讨论/v 、/w 研/v 议/v 。/w 
谢/v 系/v “/w 立委/j ”/w 李应元/nr 说/v ，/w “/w 三合一/vn ”/w 正当/a 性/ng 、/w 合理性/n 很强/d ，/w 两个/mq 太阳/n 恐/vg 造成/v 年底/f 辅/vg 选/v 团队/n 混乱/a ，/w 若/c 党主席/nnt 与/cc “/w 总统/nnt ”/w 初选/v 并/cc 选/v ，/w 提早/d 产生/v 候选人/nnt ，/w 辅/vg 选/v 战力/n 会/v 很强/d ，/w 否则/c 党内/s 未来/t 会/v 一直/d 处于/v 内部/f 选举/v 及/cc 竞争/vn 。/w 
但/c 党内/s 也/d 有/vyou 不同/a 意见/n 。/w 新/a 系/v 民进党/nz “/w 立委/j ”/w 段宜康/nr 说/v ，/w “/w 若/c 选举/v 会/v 让/v 党/n 分裂/vi 那/rzv 就/d 不要/d 选/v 了/ule ”/w ，/w 此/rzs 意见/n 尚/d 无法/v 说服/vn 他/rr ，/w 且/c 党主席/nnt 与/cc “/w 总统/nnt ”/w 初选/v 型/k 态/ng 完全/ad 不同/a ，/w 时间/n 也/d 差/a 了/ule 一年/mq ，/w 合并/v 会/v 很/d 怪/a 。/w 至于/p “/w 中国/ns 政策/n ”/w 辩论/vn 与/cc 党主席/nnt 合并/v ，/w 恐/vg 窄化/nz 仅/d 剩/v 参选/vn 主席/nnt 的/ude1 人/n 才能/n 辩论/vn ，/w 不利/a 讨论/v 。/w 
