阿房宫/ns 重建/v 背后/f 的/ude1 圈地/v 图谋/n 
“/w 六/m 王/n 毕/vg ，/w 四海/n 一/m ；/w 蜀山/ns 兀/ag ，/w 阿房/nz 出/vf 。/w ”/w 这/rzv 曾经/d 是/vshi 唐代/ns 诗人/nnt 杜牧/nr 笔下/n 的/ude1 阿房宫/ns 。/w [两/q 千年/t]/mq 后/f 的/ude1 今天/t ，/w 阿房宫/ns 重建/v 再次/d 落空/vi 。/w 根据/p 上市公司/nis 发布/v 公告/n 称/v ，/w 该/rz 项目/n 目前/t 已经/d 暂停/v 。/w 
近/a 两个月/mq 来/vf ，/w 《/w [中共中央/nt 办公厅/nis]/nt 〈/w 转发/v [陕西/ns 省委/nis]/nt 关于/p 学习/v 贯彻/vn 习近平/nr 总书记/nnt 重要/a 批示/n 情况/n 的/ude1 报告/n 〉/w 的/ude1 通知/n 》/w ，/w 仍/d 在/p 全国/n 不少/m 地方/n 发酵/vi ，/w [各级/r 党组织/n]/nz 要求/n 深刻/a 领会/v 习近平/nr 总书记/nnt 的/ude1 重要/a 批示/n 精神/n 。/w 这/rzv 让/v 才/d 启动/v 了/ule 半年/mq 多/a 的/ude1 陕西省/ns [西咸/nz 新区/n]/nz [沣/nz 东新城/nz]/nz 阿房宫/ns 项目/n 再次/d 进入/v 了/ule 人们/n 的/ude1 视野/n ，/w 根据/p 当初/t 的/ude1 规划/n ，/w 阿房宫/ns 项目/n 的/ude1 规划/n 面积/n 为/p [12/m ./w 5/m 平方公里/q]/mq ，/w 核心/n 是/vshi [2/m ./w 3/m 平方公里/q]/mq 的/ude1 “/w 阿房宫/ns 国家/n [遗址/n 公园/n]/nz ”/w 。/w 
作为/p 阿房宫/ns 项目/n 的/ude1 参与/vn 公司/nis ，/w 刘晓光/nr [第一/m 时间/n]/nz 表示/v ，/w [380/m 亿元/q]/mq 是/vshi 当地/s 政府/nis 的/ude1 投入/vn ，/w 并非/v 首创/vn 的/ude1 ，/w “/w 我们/rr 只有/c [20/m 亿元/q]/mq 的/ude1 信用/n 融资/vn ，/w 而且/c 位置/n 也/d 不是/c 在/p 阿房宫/ns 旁边/f ，/w 而是/c 在/p 离/v 阿房宫/ns 挺/d 远/a 的/ude1 开发/vn 区内/n 合作/v [人文/n 旅游/vn]/nz [产业/n 基地/nis]/nz ”/w 。/w 
