松筠/nr 堂/ng 固本/nz 药酒/nf 、/w 春生堂/nz 、/w 正/d 和/cc …/w …/w 多少/ry 厦门/ns 的/ude1 老字号/n 淡出/v 了/ule 人们/n 的/ude1 视野/n ？/w 昨天/t ，/w 厦门市/ns 民盟/n 就/d 厦门/ns 老字号/n 的/ude1 传承/vn 与/cc 发展/v 组织/n 了/ule 一次/mq 座谈会/n ，/w 呼吁/v 对/p 老字号/n 进行/vn 发掘/v 保护/vn ，/w 打造/v 厦门/ns 老字号/n 一条街/mq 等/udeng 。/w 
老字号/n 传承/vn 要/v [内外/f 兼/v 修/v]/nz ，/w 现在/t 不少/m 老字号/n 慢慢/d 走向/v 了/ule 衰弱/a 。/w 对此/d ，/w 与会者/n 们/k 表示/v ，/w 老字号/n 既/c 需要/v 自己/rr 练/v 好/a 内功/n ，/w 挖掘/v [品牌/n 内涵/n]/nz ，/w 自主创新/v ，/w 也/d 同样/d 需要/v 得到/v 政府/nis 的/ude1 扶持/vn 。/w 
[鼓浪屿/ns 馅饼/nf]/nf 的/ude1 传承人/nz 在/p 会上/n 呼吁/v ，/w 在/p 厦门/ns 打造/v 厦门/ns 老字号/n 一条街/mq ，/w 让/v 市民/n 们/k 买/v 到/v 真正/d 的/ude1 老字号/n 产品/n 。/w [集/q 美/b 大学/nis]/ntu 教授/nnt 林/ng 地球/ns 则/d 举例/vi 说/v ，/w 过去/vf 因为/c 糖/n 价/n 高/a ，/w 黄则和/nr 花生汤/nf 越/d 甜/a 越/d 受欢迎/nz ，/w 现在/t 大家/rr 追求/v 低糖/nz 的/ude1 饮食/n ，/w 是否/v 在/p 口味/n 上/f 也/d 可以/v 顺应/v 改变/vn 进行/vn 调整/vn ？/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 温添赋/nr 沈威/nr 通讯员/nnt 林涛/n ）/w 
