最后/f 一季/mq ，/w 王治郅/nr 孤立无援/vl 。/w 
CBA/x 联赛/n 造就/v 大/a 郅/ng 辉煌/a 生涯/n [7/m 次/qv]/mq 冠军/nnt 引领/v 八一/m 王朝/n 
昨晚/t [八一/t 男篮/nis]/nz 主场/n 以/p 91/m 比/p 109/m 不敌/v 上海/ns ，/w 在/p 赛/vn 后/f [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f 八一/m 主教练/nnt 阿的江/nr 证实/v ，/w 王治郅/nr 将/d 在/p 本/rz 赛季/n 结束/v 后/f 正式/ad 退役/vi ，/w 也/d 就是说/c 本/rz 赛季/n 是/vshi 大/a 郅/ng 征战/vi CBA/x 的/ude1 [最后/f 一个/mq]/nz 赛季/n 。/w 
主帅/nnt ：/w 将/d 办/v 独特/a 的/ude1 退役/vn 仪式/n 
面对/v 本/rz 赛季/n 的/ude1 黑马/n [上海/ns 男篮/nis]/nt ，/w 缺/v 兵/n 少将/nnt 的/ude1 [八一/t 男篮/nis]/nz 昨晚/t 难以/d 抵挡/v ，/w 主场/n 告负/v 。/w 赛/vn 后/f ，/w 八一/m 主帅/nnt 阿的江/nr 出现/v 在/p [新闻/n 发布会/n]/nz 现场/s ，/w 和/cc 6/m 胜/v [18/m 负/v]/mq 排名/vi 倒数/v 第三/m 的/ude1 现实/n 一样/uyy ，/w 八一队/nt 的/ude1 发布会/n 同样/d 极其/d 冷清/a ，/w 现场/s 只有/c 两名/mq 记者/nnt 。/w 在/p 如此/rzv 冰冷/z 的/ude1 气氛/n 下/f ，/w 阿的江/nr 宣布/v 了/ule 那个/rz 其实/d 是/vshi 预料/v 之中/f 的/ude1 事实/n 。/w 
面对/v 现场/s 记者/nnt “/w 看到/v 大/a 郅/ng 如此/rzv 拼杀/v 感到/v 心疼/v ”/w 的/ude1 问题/n ，/w 阿的江/nr 停顿/vi 了/ule 一下/mq ，/w 他/rr 随后/d 说/v ：/w “/w 很/d 感谢/v 球迷/n 们/k 有/vyou 这种/r 反应/vn ，/w 有/vyou 这种/r 议论/v …/w …/w 只要/c 他/rr 在/p 场上/s 我/rr 也/d 在/p 欣赏/v ，/w 他/rr 在/p 球场/n 上/f 的/ude1 时光/n ，/w 的确/d 打/v 一场/mq 少/a 一场/mq 。/w 不/d 知道/v [什么/ry 时候/n]/nz 再/d 出/vf 一个/mq 王治郅/nr ，/w 我/rr 想/v 在/p 中国/ns 像/v 他/rr 这样/rzv 特点/n 的/ude1 队员/nnt 多少年/nz 才能/n 出/vf 一个/mq 。/w ”/w 
“/w 毫无疑问/dl 这个/rz 赛季/n 结束/v 后/f ，/w 他/rr 会/v 退役/vn 。/w ”/w 阿的江/nr 表示/v ，/w 会/v 给/p 大/a 郅/ng 一个/mq 独一无二/bl 的/ude1 退役/vn 仪式/n ，/w 因为/c 他/rr 是/vshi 独一无二/bl 的/ude1 王治郅/nr 。/w “/w 从/p 大队/nis 也好/y ，/w 还有/v 俱乐部/nis ，/w 我们/rr 都会/n 给/p 第一个/mq 成为/v NBA/x 球员/nnt 的/ude1 他/rr 策划/vn 一个/mq 仪式/n 。/w ”/w 他/rr 还/d 确认/v ，/w 具体/a 的/ude1 仪式/n 目前/t 没有/v 成形/n ，/w 还/d 在/p 与/cc 有关方面/nz 协商/vn 。/w 
