[48/m 岁/qt]/mq 的/ude1 三原县/ns 女教师/nz 李瑛/nr 在/p 学校/nis 工作/vn 了/ule 29年/t ，/w 至今/d 工资/n 只有/c [540/m 元/q]/mq 。/w 对此/d ，/w [三原县/ns 教育局/nis]/nto 有关/v 人员/n 解释/v ，/w 经过/p 核实/v ，/w 李瑛/nr 没有/v 编制/vn ，/w 并/cc 不是/c 正式/ad 教师/nnt 。/w 
工资/n [540/m 元/q]/mq 6年/t 没变/nz 
随后/d ，/w 她/rr 一边/d 工作/vn 一边/d 积极/ad 深造/vi 提高/v [业务/n 水平/n]/nz ，/w 先后/d 获得/v 了/ule 中/f 师/ng 、/w 大专/n 文凭/n 和/cc [小学/nis 语文/n]/nz 二级/b [教师/nnt 职称/n]/nz 。/w 之后/f ，/w 她/rr 又/d 相继/d 获得/v 了/ule 小学/nis [教师/nnt 资格/n]/nz ，/w 以及/cc [继续/v 教育/vn]/nz 证书/n 和/cc 普通话/n [等级/n 证书/n]/nz ，/w 并/cc 数次/m 荣获/v 教学/vn 质量/n [先进/a 个人/n]/nnt 和/cc 优秀/a 教师/nnt 及/cc [优秀/a 班主任/nnt]/nnt 称号/n 。/w 
但/c 从/p 2007年/t 起/vf ，/w 她/rr 的/ude1 工资/n 就/d 一直/d 停留/vi 在/p [540/m 元/q]/mq 。/w 6年/t 来/vf ，/w 比/p 她/rr 参加/v 工作/vn 晚/tg 的/ude1 老师/nnt ，/w 工资/n 已/d 涨到/v 了/ule [3000/m 多元/b]/mq ，/w 可是/c 她/rr 的/ude1 工资/n 一直/d 不变/nz 。/w 她/rr 为此/bl 多次/mq 找/v 过/uguo [相关/vn 部门/n]/nz ，/w 但/c 最后/f 都/d 没有/v 任何/rz 明确/a 的/ude1 答复/vn 。/w 这/rzv 期间/f ，/w 只是/d 有人/r 含含糊糊/z 地/ude2 说/v 她/rr 手续/n 不/d 全/a 。/w 
[县/n 教育局/nis]/nt 称/v 其/rz 没有/v 编制/vn 
1月9日/t 上午/t ，/w 记者/nnt 联系/v 到/v [三原县/ns 鲁桥/nz 中心/nis]/nt [小学/nis 校长/nnt]/nnt 李泽民/nr 。/w 他/rr 说/v ，/w 他们/rr 学校/nis 确实/ad 有/vyou 李瑛/nr 这样/rzv 一位/mq 老师/nnt ，/w 李瑛/nr 在/p 网上/s 发帖/vi 反映/v 的/ude1 事情/n 他/rr 也/d 知道/v 。/w 
李泽民/nr 说/v ，/w 李瑛/nr 现在/t 是/vshi [中心/nis 小学/nis]/nts 下面/f 幼儿园/nis 的/ude1 保育员/nnd ，/w 平时/t 在/p 学校/nis 里/f 的/ude1 工作/vn 表现/v 还/d 不错/a ，/w 不过/c ，/w 她/rr 并/cc 没有/v 教育局/nis 的/ude1 编制/vn ，/w 不是/c 正式/ad 教师/nnt 。/w 9日/t 下午/t ，/w 记者/nnt 在/p [三原县/ns 教育局/nis]/nto 见到/v 了/ule 李瑛/nr 的/ude1 丈夫/n 李先生/nr 。/w 李先生/nr 说/v ，/w 李瑛/nr 原先/d 一直/d 在/p 学校/nis 代课/vn ，/w 后来/t 被/pbei 人/n 劳/ng 局/n 招/v 到/v 物资局/nis ，/w 但/c 她/rr 一直/d 没有/v 去/vf 上班/vi ，/w 而是/c 继续/v 在/p 学校/nis 上班/vi ，/w 工资/n 一个/mq 月/n 大约/d [400/m 多元/b]/mq ，/w 之后/f 发/v 过/uguo 几个月/mq [1000/m 多元/b]/mq ，/w 但是/c 从/p 2007年/t 开始/v ，/w 李瑛/nr 的/ude1 工资/n 就/d 变成/v 每月/r [540/m 元/q]/mq 。/w 最近/t ，/w 因为/c 工资/n 的/ude1 事情/n ，/w 李瑛/nr 的/ude1 心情/n 一直/d 很/d 不好/a ，/w 所以/c 都/d 是/vshi 他/rr 在/p 跑/v 部门/n 联系/v 这个/rz 事情/n 。/w 
[三原县/ns 教育局/nis 纪检/n 室/n]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 说/v ，/w 李瑛/nr 反映/v 的/ude1 情况/n 属实/a 。/w 但是/c ，/w 经过/p 核实/v ，/w 李瑛/nr 并/cc 没有/v 教育局/nis 的/ude1 编制/vn ，/w 不属于/v 正式/ad 教师/nnt ，/w 因此/c ，/w 工资/n 是/vshi 按/p 当时/t 的/ude1 最低/a 标准/n 发/v 的/ude1 。/w 目前/t ，/w 他们/rr 正在/d 和/cc 李瑛/nr 积极/ad 协调/v 解决/vn 此事/r ，/w 到/v 时/ng 会/v 按/p 现有/v 的/ude1 政策/n 相应/vi 提高/v 李瑛/nr 的/ude1 [工资/n 标准/n]/nz ，/w 并/cc 协调/v 县/n 人/n 劳/ng 局/n 通过/p 统筹/vd 来/vf 保障/vn 她/rr 退休/v 后/f 的/ude1 生活/vn 。/w 
记者/nnt 了解/v ，/w 根据/p [咸阳市/ns 人/n 社/n 局/n]/nt 今年/t 1月6日/t 发布/v 的/ude1 2013年/t [最低/a 工资/n 标准/n]/nz ，/w 三原县/ns 属于/v 二类/b 工资/n 区/n ，/w 全日制/n [最低/a 工资/n 标准/n]/nz 为/p [1050/m 元/q]/mq //w 月/n ，/w 非/b 全日制/n [最低/a 工资/n 标准/n]/nz 为/p [10/m ./w 5/m 元/q]/mq //w 小时/n 。/w (/w 记者/nnt 马新斌/nr )/w 
