“/w 老人/n 摔倒/v 路人/n 帮扶/vn 反/vi 被/pbei 讹/v ”/w 事件/n 频繁/a 发生/v 后/f ，/w 许多人/nz 面对/v 摔倒/v 的/ude1 老人/n 只/d 敢/v “/w 围观/vi ”/w 。/w 不过/c ，/w 就/d 在/p 昨天/t ，/w 福州/ns 七旬/n 的/ude1 林依伯/nr 骑/v 电动车/n 摔倒/v 时/ng ，/w 却/d 得到/v 一位/mq 年轻人/n 不假思索/dl 的/ude1 帮助/vn 。/w 
[昨天/t 下午/t]/nz ，/w 林依伯/nr 骑着/v 电动车/n 到/v 金山/n 办事/vn ，/w 途经/v [金洲/nz 北路/n 天翔/nz 发展/vn 站/vi]/nt 附近/f 时/ng ，/w 车胎/n 被/pbei 绊/v 了/ule 一下/mq ，/w 重心/n 不稳/nz 连/ulian 人/n 带/v 车/n 摔倒/v 。/w 就/d 在/p 林依伯/nr 挣扎/vi 着/uzhe 起来/vf 时/ng ，/w 一个/mq 穿着/n 浅色/n 外套/n 的/ude1 男孩/n 搀起/nz 了/ule 他/rr ，/w 并/cc 扶起/v 电动车/n ，/w 还/d 细心/a 提醒/v ，/w “/w 这边/rzs 路不平/nrf ，/w 经常/d 有人/r 骑车/vi 摔倒/v ，/w 依/v 伯/ng 要/v 小心/a 哦/e 。/w ”/w 
林依伯/nr 仔细/ad 看/v 路面/n ，/w 才/d 发现/v 水泥路/n 的/ude1 接缝/nz 处/n 有/vyou [5/m 厘米/q]/mq 落差/n 。/w 回家/vi 之后/f ，/w 林依伯/nr 立马/d 拨打/v 本报/rz 热线/n 968111/m ，/w “/w 我/rr 要/v 感谢/vn 这位/r 年轻人/n ，/w 也/d 希望/v 有人/r 能/v 把/pba 这/rzv 路/n 补一补/nz 。/w ”/w 
[福州市/ns 市政/n 工程/n 管理处/nis]/nt 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 王先生/nr 说/v ，/w 该/rz 路段/n 属于/v [金山/n 投资/vn 管委会/nis]/nt 管理/vn ，/w 将/d 在/p 工作日/n 及时/ad 告知/v 他们/rr 前去/v 处理/vn 。/w （/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 记者/nnt 张颖珍/nr )/w 
