新版/b 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 收视率/n 走低/v ，/w 但/c 话题/n 却/d 始终/d 不断/d 。/w 为/p 洗脱/nz “/w 雷剧/nz ”/w 称号/n ，/w 导演/nnt 赖水清/nr 表示/v 已/d 重新/d 剪辑/vn “/w 寒假/t 特/ag 供/vi 版/n ”/w ，/w 删减/v 了/ule 部分/n 令/v 观众/n 吐槽/nz 的/ude1 戏/n 份/q 。/w 剪辑/vn 后/f 的/ude1 版本/n 将/d 于/p 1月17日/t 起/vf 在/p [浙江/ns 卫视/n]/nz [三/m 集/q]/mq 连播/nz 。/w 而/cc 日前/t 在/p 沪/b 上/f 受/v 访/v 时/ng ，/w 在/p 剧中/n 饰演/v 王语嫣/nr 一角/n 的/ude1 张檬/nr 表示/v ，/w 自己/rr 对/p 这部/r 剧/n 集/q 心情/n 复杂/a ，/w “/w 我/rr 自己/rr 都/d 不忍/v 看/v 。/w ”/w 
该剧/r 此前/t 在/p [湖南/ns 卫视/n]/nz 的/ude1 编/v 播/v 方式/n 也/d 曾/d 受/v 业内/n 诟病/n 。/w 从/p 去年/t [11/m 月初/t]/mq 开始/v ，/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 黄金档/nr 采用/v “/w 双/q 剧/n 1/m 加/v 2/m ”/w 套/q 播/v 模式/n —/w —/w 两部/mq 电视剧/n 一起/s 播/v ，/w 一部/mq 播/v 一集/mq ，/w 一部/mq 播/v [两/q 集/q]/mq —/w —/w 导致/v 前者/rzv 往往/d 沦为/v 后者/rzv 的/ude1 配角/nnt 。/w 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 就/d 成/v 了/ule 同档/nz 电视剧/n 《/w 毛泽东/nr 》/w 的/ude1 配菜/nz 。/w 而/cc 对于/p 该剧/r 饱受/v 争议/vn 的/ude1 雷/n 人/n 造型/n ，/w 张檬/nr 坦白/v “/w 至少/d 这个/rz 造型/n 没有/v 帮/v 到/v 我/rr ”/w 。/w 事实上/bl ，/w 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 制作/v 阵容/n 强大/a ，/w 负责/v 造型/n 的/ude1 是/vshi 提名/v 过/uguo 奥斯卡/nrf 的/ude1 著名/a 造型师/nnt 奚仲文/nr ，/w 在/p 服装/n 这/rzv 一项/mq 上/f 亦/d 花费/v 不菲/a 。/w “/w 但是/c 电视剧/n 和/cc 电影/n 其实/d 不/d 太/d 一样/uyy ，/w [电影/n 镜头/n]/nz 可以/v 表现/vn 出/vf 衣饰/n 很多/m 的/ude1 颜色/n 层次/n 、/w 细节/n ，/w 电视剧/n 却/d 表现/v 不/d 了/ule 。/w 另外/c ，/w 后期/f 的/ude1 调色/vi 也/d 让/v 我们/rr 很/d 惊讶/a 。/w ”/w 张檬/nr 说/v 。/w 蔡晓玮/nr 
