人民网/nz 福州/ns 1月13日/t 电/n （/w 林长生/nr ）/w [福建省/ns 高院/n]/nt 院长/nnt 马新岚/nr 在/p 13日/t 的/ude1 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f 作/v 工作报告/v 时/ng 表示/v ，/w 2013年/t 全省/n 法院/nis 判处/v 五年/t 以上/f 有期徒刑/n 直至/v 死刑/n [6193/m 人/n]/mq 。/w 
马新岚/nr 表示/v ，/w 2013年/t ，/w 全省/n 法院/nis 受理/v 各类/r 案件/n 567897/m ，/w 办/v 结/v [537761/m 件/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w 全省/n 法院/nis 审结/v [刑事/b 案件/n]/nz [49374/m 件/q]/mq ，/w 判处/v 罪犯/nnd [60123/m 人/n]/mq ，/w 依法/d 审结/v 杀人/vn 、/w 抢劫/v 、/w 盗窃/v 等/udeng 危害/v [社会/n 治安/n]/nz 犯罪/vn 案件/n [44734/m 件/q]/mq ，/w 审结/v 走私/vn 、/w [非法/b 集资/vi]/nz 、/w [金融/n 诈骗/vn]/nz 等/udeng 破坏/v [市场经济/n 秩序/n]/nz 犯罪/vn 案件/n [3628/m 件/q]/mq ，/w 审结/v 贪污/vn 、/w 贿赂/v 、/w 渎职/vi 等/udeng [职务/n 犯罪/vn]/nz 案件/n [1012/m 件/q]/mq ，/w 判决/v [挽回/v 经济/n 损失/n]/nz [7/m ./w 86/m 亿元/q]/mq 。/w 
马新岚/nr 指出/v ，/w 全省/n 法院/nis 坚持/v [宽严/n 相济/nz]/nz ，/w 2013年/t 判处/v 五年/t 以上/f 有期徒刑/n 直至/v 死刑/n [6193/m 人/n]/mq ，/w 判处/v 缓刑/vn 、/w 管制/vn 等/udeng 非/b 监禁刑/nz [18137/m 人/n]/mq 。/w 同时/c ，/w 坚持/v 惩罚/vn 犯罪/vn 与/cc 保障/v 人权/n 并重/vi ，/w 依法/d 宣告/v [12/m 名/q]/mq 被告人/n 无罪/vi 。/w 
