人民网/nz 福州/ns 1月13日/t 电/n 据/p [福清市/ns 人民政府/nis]/nt 网站/n 报道/v ，/w 1月9日/t 上午/t ，/w 市委/nis 书记/nnt 陈春光/nr 、/w 市长/nnt 林贤/nr 组织/n 召开/v 治理/vn “/w 两违/nz ”/w 工作/vn [专题/n 会议/n]/nz 。/w 陈春光/nr 要求/n ，/w 全市/n 上下/f 要/v [统一/vn 思想/n]/nz ，/w 明确/a 目标/n ，/w 充分/ad 认识/v 开展/vn 打击/v “/w 两违/nz ”/w 的/ude1 重要性/n 和/cc 紧迫性/n ，/w 采取/v [有力/a 措施/n]/nz ，/w 严厉打击/v “/w 两违/nz ”/w 现象/n 的/ude1 发生/vn 。/w 
会前/t ，/w 市/n 领导/n 一行/n 先后/d 察看/v 了/ule [音/n 西街道/ns]/ns 福/n [百/m 路/n]/mq 南端/f 路口/n 、/w 福/n 政/ng 大道/ns 、/w [福清/ns 医院/nis]/nth 新院/nz 周边/n 的/ude1 “/w 两违/nz ”/w 状况/n 。/w 
在/p 随后/d 召开/v 的/ude1 专题/n 会上/n ，/w 市/n 领导/n 听取/v 了/ule 我市/r 关于/p [违法/vn 建设/vn]/nz 清理/v 整治/vn 情况/n 及/cc 今年/t “/w 两违/nz ”/w 综合治理/vl 工作/vn 思路/n 汇报/vn 。/w 据/p 了解/v ，/w 截至/v 去年/t [12/m 月底/t]/mq ，/w 除/p 南岭镇/ns 和/cc 一都镇/ns 外/f ，/w 全市/n 共/d 完成/v [违法/vn 建设/vn]/nz 拆除/v 任务/n [122/m 宗/vg]/mq ，/w 总/b [占地/v 面积/n]/nz [2/m 万/d 1/m 千/m 多/a 平方米/q]/mq ，/w [建筑/n 面积/n]/nz 3万多平方米/m ，/w 违/vg 建/v 势头/n 得到/v 遏制/vn ，/w 但/c 在/p 短期/b 平静/a 之后/f ，/w 违/vg 建/v 之/uzhi 风/n 又/d 迅速/ad 回潮/vi 。/w 
陈春光/nr 指出/v ，/w “/w 两违/nz ”/w 现象/n 危害/vn 严重/a ，/w 加强/v “/w 两违/nz ”/w 治理/vn 是/vshi 福清/ns 加快/v 发展/vn 的/ude1 现实/n 需要/v ，/w 是/vshi 维护/v 大多数/m [群众/n 利益/n]/nz 的/ude1 内在/b 要求/n ，/w 是/vshi 保证/v [社会/n 公平/a]/nz 、/w 公正/a 的/ude1 需要/vn ，/w 更是/d 加强/v 源头/n 治/v 腐/vg 的/ude1 [重要/a 举措/n]/nz 。/w 全市/n 上下/f 要/v 积极/ad 营造/v 良好/a 氛围/n ，/w 积极/ad 配合/v ，/w 齐心协力/vl 推动/v “/w 两违/nz ”/w 治理/vn 工作/vn 的/ude1 开展/vn 。/w 
林贤/nr 在/p 会上/n 也/d 就/d 治理/vn “/w 两违/nz ”/w 工作/vn 作/v 了/ule 具体/a 部署/vn 。/w 要求/n 全市/n 上下/f [形成/v 合力/n]/nz ，/w 齐心协力/vl 共同/d 推进/vi 治理/vn “/w 两违/nz ”/w 工作/vn ；/w 要/v 明确/a 落实/v 属/v 地/ude2 责任/n 、/w 巡查/v 责任/n 以及/cc 拆除/v 责任/n ；/w 要/v 鼓/v 浓/a 舆论/n 氛围/n ，/w 加大/v 对/p [违法/vn 行为/n]/nz 的/ude1 曝光/vn 力度/n ；/w 要/v 严肃/a [追究/v 责任/n]/nz ，/w 确保/v 治理/vn 工作/vn 做到/v “/w 四/m 重点/n ”/w 、/w “/w 六/m 先/d 拆/v ”/w 。/w 
市/n 领导/n 王德玉/nr 、/w 游美兴/nr 、/w 刘迟/nr 、/w 张文胜/nr 、/w 曹祝军/nr 、/w 叶小斌/nr 、/w 郑进德/nr 参加/v 专题/n 会/v 。/w （/w 记者/nnt 颜阵寒/nr ）/w 
