铁路/n 民警/nnt 找回/v 一大半/nz 
担心/v 途中/s 遇到/v 扒手/n ，/w 一名/mq 农民工/nnd 将/d [9900/m 元/q]/mq 现金/n 塞/v 在/p 内裤/n 里/f ，/w 乘火车/nz 回家/vi 。/w 不料/d ，/w 途中/s 上/f 厕所/n 时/ng ，/w 一包/mq 钱/n 从/p 厕所/n 洞口/n 滑出/nz ，/w 在/p 铁轨/n 沿线/f 飘散/v 。/w 武/ag 铁/n [公安/n 民警/nnt]/nz 冒雨/vd 徒步/d 搜索/vn [15/m 公里/q]/mq ，/w 最终/d 找回/v [6400/m 元/q]/mq 钱/n 。/w 
9日/t 上午/t ，/w [武/ag 铁/n 公安处/nis]/nt 接到/v 报警/vn ：/w [52/m 岁/qt]/mq 的/ude1 柯/n 女士/n 乘坐/v K391/x 列车/n 由/p 襄阳/ns 回/v 鄂州/ns 过年/vi ，/w 途中/s 上/f 厕所/n 时/ng ，/w 用纸/n 包好/v 塞/v 在/p 内裤/n 里/f 的/ude1 [9900/m 元/q]/mq 现金/n 不慎/d 滑落/v ，/w 掉出/v 厕/ng 洞/n 。/w 
警/ng 情/n 传/v 至/p [鄂州/ns 车站/n 派出所/nis]/nt ，/w 民警/nnt 冒雨/vd 前往/v 寻找/v 。/w 由于/p 旅客/n 不能/v 准确/a 指出/v 现金/n 掉落/v 的/ude1 区段/n ，/w 民警/nnt 从/p 葛店/nr 站/vi 开始/v 搜索/vn ，/w 步行/vi [1/m ./w 5/m 公里/q]/mq 后/f 发现/v 第一张/mq [百/m 元/q]/mq 钞票/n ，/w 又/d 步行/vi 了/ule [2/m 公里/q]/mq 发现/v 了/ule [第二/m 张/q]/mq …/w …/w 历经/v 近/a [5/m 个/q]/mq 小时/n 行程/n [15/m 公里/q]/mq ，/w 最终/d 找回/v [6400/m 元/q]/mq 钱/n 。/w 
柯/n 女士/n 接过/v 失而复得/vl 的/ude1 血汗钱/n ，/w 看着/v 浑身/n 湿透/nz 、/w 午饭/n 都/d 没/d 吃/v 的/ude1 民警/nnt ，/w 感动/v 得/ude3 热泪盈眶/al ：/w “/w 我/rr 在/p 襄阳/ns 一个/mq 工地/n 打工/vi ，/w 好不容易/dl 攒/v 了/ule 一年/mq 的/ude1 钱/n ，/w 准备/v 给/p 儿子/n 交/v 学费/n ，/w 就/d 这样/rzv 掉/v 了/ule ，/w 那/rzv 我/rr 这个/rz 年/qt 都/d 过/uguo 不好/a 了/ule 。/w 真是/d [非常/d 感谢/v]/nz 你们/rr [铁路/n 警察/nnt]/nz ，/w 谢谢/v 你们/rr ！/w ”/w （/w 记者/nnt 吴昌华/nr 通讯员/nnt 潘凌/nr 王志涛/nr ）/w 
