近日/t ，/w 电视剧/n 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 在/p 浙江/ns 、/w 东方/s 、/w 天津/ns 、/w 江苏/ns 四大/n 卫视/n 热/a 播/v ，/w 有/vyou 观众/n 被/pbei 剧情/n 和/cc 演员/nnt 的/ude1 表演/vn 吸引/v ，/w 也/d 有/vyou 网友/n 吐槽/nz 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 不如/v 改名/vi 《/w 一代/n 土豪/n 》/w 。/w 面对/v 大家/rr 的/ude1 质疑/vn ，/w 该剧/r 的/ude1 主创/vn 人员/n 回应/vn 称/v ，/w 何辅堂/nr 作为/p 一个/mq 知识分子/nnd ，/w 在/p [那个/rz 年代/n]/nz 背景/n 下/f ，/w 他/rr 的/ude1 另一种/mq 气质/n 被/pbei 激发/v 了/ule 出来/vf ，/w 最终/d 让/v 他/rr 成长/vi 为/p [一代/n 枭雄/n]/nz 。/w 而/cc 孙红雷/nr 本人/rr 则/d 认为/v ，/w 他/rr 并/cc 没有/v 按照/p “/w 土匪/n ”/w 来/vf 塑造/v 这个/rz 角色/n 。/w 
在/p 一般/ad 的/ude1 影视/b 剧中/n ，/w 土匪/n 都/d 是/vshi 一群/mq 打扮/v 老土/nz 、/w 没有/v 文化/n 的/ude1 粗人/n ，/w 而/cc 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 中/f 孙红雷/nr 塑造/v 的/ude1 土匪/n 打破/v 传统/n ，/w 他/rr 饰演/v 的/ude1 何辅堂/nr 穿着/n 哈伦/nrf 吊脚/b 裤/ng ，/w 留/v 着/uzhe 烫/v 过/uguo 刘海/n 的/ude1 新潮/n 发型/n ，/w 让/v 人/n 耳目一新/n 。/w 据悉/v ，/w 从/p 礼帽/n 西装/n 到/v 马甲/n 靴裤/nz ，/w 各类/r 潮/n 装/v 造型/n 都/d 是/vshi 他/rr 亲自/d 拍板/vi ，/w 很多/m 服装/n 饰物/n 都/d 是/vshi 他/rr 专门/d 从/p 日本/ns 带回/v 来/vf 的/ude1 。/w 而/cc 孙红雷/nr 剧中/n 被/pbei 调侃/v 像/v 方便面/nf 的/ude1 刘海/n ，/w 也/d 是/vshi 他/rr 专门/d 跑到/v 香港/ns 地区/n 找/v 发型/n 设计师/nnt 设计/vn 的/ude1 。/w 
