人民网/nz 福州/ns 1月13日/t 电/n （/w 陈艺灵/nr ）/w 13日/t ，/w [福建省/ns 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 徐谦/nr 向/p [十二/m 届/q]/mq 人/n 大会/n 作/v 报告/n 时/ng 表示/v ，/w 本届/r 省人大/n 及其/cc 常委会/nis 履/vg 职/ng 首/q 年/qt 开局/n 良好/a ，/w 2014年/t 将/d 围绕/v 全面/ad 深化改革/v ，/w 探索/v [先行/vi 先试/nz]/nz 性/ng 立法/vn ，/w 加强/v 涉/vg 台/q 涉/vg 侨/ng 、/w [海洋/n 经济/n]/nz 、/w [民营/b 经济/n]/nz 、/w [社会/n 事业/n]/nz 、/w 生态省/nz 建设/vn 等/udeng 重点/n 领域/n 立法/vn 。/w 
徐谦/nr 表示/v ，/w 2013年/t 是/vshi 本届/r 省人大/n 及其/cc 常委会/nis 依法/d 履/vg 职/ng 的/ude1 第一年/t ，/w 在/p 推进/vi 福建/ns 发展/vn 和/cc 海/n 西/f 建设/vn 中/f 发挥/v 了/ule 地方/n [国家/n 权力/n 机关/n]/nz 的/ude1 作用/n ，/w 实现/v 了/ule 新/a 一届/mq 常委会/nis 工作/vn 的/ude1 良好/a 开局/n 。/w 
一年/mq 来/vf ，/w 常委会/nis 审议/v 法规/n 草案/n [11/m 项/q]/mq ，/w 通过/p [8/m 项/q]/mq ；/w 审查/vn 批准/v 福州/ns 、/w 厦门市/ns 法规/n [5/m 项/q]/mq ；/w 听取/v 审议/vn 省政府/n 、/w 省/n 法院/nis 、/w 省/n 检察院/nis [12/m 个/q]/mq 专项/b 工作报告/v ，/w 检查/vn [5/m 项/q]/mq [法律/n 法规/n]/nz 的/ude1 实施/vn 情况/n ；/w 作出/v [重大/a 事项/n]/nz 决定/v 、/w 决议/n [5/m 项/q]/mq ；/w 组织/n 办理/v [代表/nnt 议案/n]/nz [39/m 件/q]/mq ，/w 建议/n [817/m 件/q]/mq ；/w 任免/v [国家机关/n 工作/vn 人员/n]/nz [100/m 人次/qv]/mq ，/w 完成/v 了/ule 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis 一次/mq 会议/n 确定/v 的/ude1 工作/vn 任务/n 。/w 
徐谦/nr 表示/v ，/w 2014年/t 是/vshi 深入/ad 贯彻/v 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 和/cc 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 第一年/t ，/w 将/d 围绕/v 全面/ad 深化改革/v 加强/vn 和/cc 改进/v 立法/vn 工作/vn 。/w 
“/w 全面/ad 深化改革/v ，/w 涉及/v 各/rz 领域/n 重大/a [利益/n 关系/n]/nz 调整/vn ，/w 涉及/v 各/rz 方面/n 重要/a 体制/n 机制/n 完善/v ，/w 对/p 立法/vn 工作/vn 提出/v 了/ule 新的/a 更高/d 要求/n 。/w ”/w 徐谦/nr 指出/v ，/w 将/d 深入分析/v 福建/ns 作为/p 改革/vn 发展/vn 先行/vi 区/n 和/cc 试验田/n 对/p 立法/vn 工作/vn 的/ude1 要求/n ，/w 及时/ad 调整/vn 五年/t 立法/vn 规划/n ，/w 科学/n 制定/v 年度/n 立法/vn 计划/n ，/w 突出/a 改革/vn 亟需/v 的/ude1 立法/vn 项目/n ，/w 加强/v 涉/vg 台/q 涉/vg 侨/ng 、/w [海洋/n 经济/n]/nz 、/w [民营/b 经济/n]/nz 、/w [社会/n 事业/n]/nz 、/w 生态省/nz 建设/vn 等/udeng 重点/n 领域/n 立法/vn ，/w 积极探索/v [先行/vi 先试/nz]/nz 性/ng 立法/vn ，/w 努力/ad 使/v 立法/vn 进程/n 同/p 改革/v 进程/n 相适应/nz 。/w 
徐谦/nr 还/d 提出/v ，/w 2014年/t ，/w 常委会/nis 监督/vn 工作/vn 要/v 把握/vn 好/a “/w 点/qt ”/w 和/cc “/w 度/qv ”/w ，/w 要/v 始终/d 围绕/v 中央/n [重大/a 决策/vn]/nz 和/cc 省委/nis 工作/vn 重点/n ，/w 抓住/v [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 的/ude1 薄弱/a 点/qt 。/w 同时/c ，/w 要/v 紧扣/vi 大局/n 、/w 紧贴/v 民生/n ，/w 改进/v 监督/vn 方式/n ，/w 加大/v 监督/vn 力度/n ，/w 增强/v 监督/vn 实效/n 。/w 
