日本/ns 政权/n 的/ude1 挑衅/vn 越来越/d “/w 露骨/a ”/w ，/w 其/rz [文/ng 部/q 科学/n 省/n]/nz 计划/n 本月/r 在/p 教科书/n 编写/v 指南/n 中/f 首次/m 将/d “/w 尖/a 阁/ng 列岛/n ”/w (/w [中国/ns 钓鱼岛/ns]/nz 及其/cc 附属/v 岛屿/n )/w 和/cc 竹岛/nz (/w 韩国/nsf 称/v 独岛/ns )/w 明确/a 称为/v “/w 日本/ns 固有/b 领土/n ”/w 。/w 外界/n 担心/v ，/w 安倍/nrf 逆/vg 历史/n 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz [余波/n 未平/nz]/nz ，/w 一场/mq “/w 教科书/n 之/uzhi 战/vg ”/w 恐/vg 再次/d 引爆/v 。/w [韩国/nsf 政府/nis]/nt 12日/t 警告/vn 称/v ，/w 最近/t 日本/ns 在/p [独岛/ns 问题/n]/nz 上/f 的/ude1 挑衅/vn 越来越/d 多样化/vi ，/w [韩国/nsf 政府/nis]/nt 决不会/v 对此/d 坐视不管/vl 。/w 有/vyou 韩国/nsf 媒体/n 还/d 表示/v ，/w 除了/p 美化/v 侵略/vn 历史/n ，/w 安倍/nrf 打算/v 把/pba “/w 错误/n 的/ude1 领土/n 主张/v 传/vn 给/p 下一代/n ”/w 。/w 摆脱/v 日本/ns 的/ude1 “/w [自虐/vi 史观/nz]/nz ”/w 、/w 增强/v “/w 国民/n 自豪感/n ”/w ，/w 这/rzv 是/vshi 安倍/nrf 政权/n 处心积虑/dl 的/ude1 盘算/v ，/w 安倍/nrf 美其名曰/vl 找回/v “/w 强大/a 日本/ns ”/w 。/w 不过/c ，/w 安倍/nrf 到/v 目前/t 为止/u 带给/v 亚洲/ns 的/ude1 印象/n 只是/d “/w 难以/d 理解/v ，/w 何止/v 失望/a ”/w 。/w 
日本/ns 再/d 掀/v “/w 教科书/n 之/uzhi 战/vg ”/w 
[日本/ns 媒体/n]/nz 11日/t 报道/v 说/v ，/w [日本/ns 文/ng 部/q 科学/n 省/n]/nz 为/p 赶上/v 2014/m 年度/n 的/ude1 初中/nis 教科书/n 审查/vn ，/w 计划/n 1月/t 修改/v 教科书/n 审查/v 标准/n ，/w 要求/n 表述/vn 均/d 以/p 政府/nis 见解/n 为准/v ，/w 与此同时/c ，/w 政府/nis 内有/nz 意见/n 认为/v 应该/v 同时/c 修订/v “/w 学习/v 指导/vn 要领/n 解说/v 书/n ”/w 。/w 解说/v 书/n 相当于/v [教学/vn 大纲/n]/nz ，/w 是/vshi 编写/v 教科书/n 以及/cc 教师/nnt 在/p [课堂/n 教学/vn]/nz 时/ng 的/ude1 指南/n ，/w 并/cc 没有/v [法律/n 效力/n]/nz 。/w 
修改/v 后/f 的/ude1 解说/vn 书/n 方案/n 要求/n 初中/nis 社会科/nis 、/w [高中/nis 地理/n]/nz 历史/n 科/n 和/cc 公民/n 科/n 均/d 明确/a 记载/v 竹岛/nz 和/cc 钓鱼岛/ns 是/vshi “/w 固有/b 领土/n ”/w 。/w 关于/p 竹岛/nz ，/w 现行/b 解说/v 书/n 要求/n 在/p 初中/nis 社会科/nis 中/f 提及/v 日韩/n 两国/mq 主张/v 的/ude1 不同/a ，/w 而/cc 在/p [高中/nis 地理/n]/nz 历史/n 科/n 中/f 仅有/nz “/w 依据/n 初中/nis 学习/v 的/ude1 知识/n ”/w 的/ude1 表述/vn 。/w 日本/ns 2008年7月/t 首次/m 在/p 初中/nis 社会科/nis 的/ude1 解说/vn 书/n 中/f 增加/v 了/ule 关于/p 竹岛/nz 的/ude1 表述/vn ，/w 共同社/nis 称/v ，/w 尽管/c 最终/d 没有/v 使用/vn “/w 固有/b 领土/n ”/w 表述/vn ，/w 但/c 也/d 造成了/v 韩方/nr 暂停/v 日韩/n 交流/vn 活动/vn 、/w 召回/v 驻/v 日/b 大使/nnt 等/udeng [重大/a 影响/vn]/nz 。/w 钓鱼岛/ns 在/p 日本/ns 初高中/n 科目/n 中/f 皆/d 无/v 记载/vn ，/w 不过/c ，/w [日本/ns 共同社/nis]/nt 称/v ，/w 实际/n 在/p [日本/ns 中学/nis]/nts 历史/n 、/w 地理/n 教科书/n 中/f 均称/nz “/w 冲绳县/nsf 的/ude1 尖/a 阁/ng 列岛/n ”/w ，/w 并/cc 在/p 地图/n 上/f 作出/v 颜色/n 标识/n 以及/cc “/w [中国/ns 大陆/ns]/nz 和/cc 台湾/ns 均/d 对此/d 岛屿/n 声称/v 拥有/v 主权/n ”/w 的/ude1 说明/vn 。/w 但/c 政府/nis 和/cc 自民党/n 内部/f 认为/v ，/w 现有/v 提法/n “/w 不够/a 醒目/a ”/w ，/w 而且/c 同/p “/w 主权/n 不/d 存在/v 争议/vn ”/w 的/ude1 官方/n 立场/n 矛盾/an 。/w 
