多/a 名/q 日本/ns 高官/nnt 赴/v 美/b 解释/v 
日本/ns 的/ude1 “/w 露骨/a ”/w 行为/n 已经/d 开始/v 。/w 日本/ns 首相/nnt 安全/an 保障/v 问题/n 辅佐/v 官/n 礒/nz 崎/ng 阳辅/nz 12日/t 对外/vn 表示/v ，/w 政府/nis 将/d 积极/ad 推动/v 通过/p 修改/v 宪法/n 解禁/vi [集体/n 自卫权/n]/nz 的/ude1 进程/n ，/w 将/d 力争/v 在/p 本月/r 24日/t 召开/v 的/ude1 通常国会/n 期间/f 实现/v 这/rzv 一/m 目标/n 。/w [日本/ns 国会/nis]/nt 1月24日/t 至/p 6月22日/t 举行/v 。/w 在/p 韩国/nsf 《/w [朝鲜/nsf 日报/n]/nz 》/w 看来/v ，/w 日本/ns 行使/v [集体/n 自卫权/n]/nz 对/p 中国/ns 来说/uls 是/vshi 个/q 威胁/vn ，/w 但/c 就/d 希望/v 日本/ns 在/p 东北亚/ns 安全/an 领域/n 发挥/v 更多/ad 作用/n 的/ude1 美国/nsf 而言/uls ，/w 这/rzv 无疑/d 是/vshi 一个/mq 喜讯/n 。/w 中国/ns 美国/nsf 问题/n 学者/nnt 金灿荣/nr 12日/t 对/p 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 表示/v ，/w 美国/nsf 对/p 中/f 日/b 吵架/vi 持/v 观望/vn 态度/n 。/w 奥巴马/nrf 希望/v 中/f 日/b 之间/f 紧张/a ，/w 为/p “/w 重返/v 亚太/b ”/w 找/v 理由/n 和/cc 支点/n ，/w 特别/d 是/vshi 美国/nsf 军方/n ，/w 他们/rr 希望/v 安倍/nrf 再/d 活跃/a 些/q 。/w 不过/c ，/w 美国/nsf 不/d 希望/v 日本/ns 挑战/vn 美国/nsf 主导/n 的/ude1 二战/n 成果/n 的/ude1 合法性/n 。/w [美国/nsf 政府/nis]/nt 认为/v ，/w 安倍/nrf 政府/nis 基本/a 可控/nz ，/w 但/c 对/p 他/rr 挑战/vn 战后/t 安排/v 不满/an 。/w 
[美国/nsf 众议院/n]/nt 外委会/n 主席/nnt 罗伊斯/nrf 接受/v 韩联社/nr 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 安倍/nrf 参拜/v 是/vshi “/w 大/a 失误/vn ”/w 。/w 罗伊斯/nrf 表示/v ，/w 日本/ns 应该/v 承认/vn 造成/v [数千/m 万/d 人/n]/mq 牺牲/v 悲剧/n 的/ude1 对/p 韩国/nsf 和/cc 中国/ns 的/ude1 侵略/vn 以及/cc 将/d 韩国/nsf 女性/n 当/p 慰安妇/n 的/ude1 历史/n 。/w 韩联社/nr 说/v ，/w 罗伊斯/nrf 在/p 美国/nsf 外交/n 圈/qv 拥有/v 重要/a 影响力/n ，/w 而/cc 作为/p 众议院/n 外委会/n 主席/nnt 公开批评/v 日本/ns 首相/nnt 非常/d 少见/a 。/w 西班牙/nsf “/w 欧亚/nz 评论/n ”/w 网/n 称/v ，/w 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 或许/d 会/v 挑战/vn 日本/ns 作为/p 美国/nsf 战略/n 盟友/n 的/ude1 基本/a 认知/vn ，/w 导致/v 更/d 强硬/a 日本/ns 的/ude1 出现/vn 。/w [日本/ns 政府/nis]/nt 11日/t 表示/v ，/w 美国/nsf 通商/vn 代表/nnt 部/q 代表/nnt 弗洛玛/nrf 拒绝/v 了/ule 日本/ns TPP/x (/w 跨/v 太平洋/ns [战略/n 伙伴/n]/nz 协定/n )/w 担当相/nz 在/p [达沃斯/nsf 论坛/n]/nz 期间/f 的/ude1 会谈/vn 要求/n 。/w 《/w [日本/ns 经济/n 新闻/n]/nz 》/w 猜测/v ，/w 安倍/nrf 参拜/v 打乱/v 美/b [经济/n 外交/n]/nz 布局/n ，/w 致使/v TPP/x 谈判/v 前景/n 不明/v 。/w 
从/p 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 后/f ，/w 日本/ns 一直/d 对/p 美国/nsf “/w 失望/a ”/w 的/ude1 表态/vn 不安/an 。/w 《/w [读卖/nz 新闻/n]/nz 》/w 说/v ，/w 之前/f [日本/ns 外务省/nt]/nt 和/cc 外相/nnt 岸田文雄/nrj 都/d 认为/v ，/w 考虑到/v 日/b 美/b 关系/n 会/v 受到/v 震动/vn ，/w 安倍/nrf 不会/v 参拜/v ，/w 因而/c 对/p 参拜/v 感到/v 极其/d 意外/a 。/w 岸/n 田/n 没有/v 吐露/v 一字/mq 不满/an ，/w 而是/c 默默/d 收拾/v 残局/n ，/w 但/c 他们/rr 不得不/d 承认/v ，/w 参拜/v 让/v 日本/ns 亚太/b 外交/n 受到/v 重创/vn ，/w 特别/d 是/vshi 美国/nsf 立即/d 毫无/v 掩饰/vn 地/ude2 表达/v 不满/an ，/w 令人/v 沮丧/a 。/w 
为/p 平息/vi 参拜/v 风波/n ，/w 安倍/nrf 近期/t 派/v 多/a 名/q 亲信/n 访美/nz 。/w 共同社/nis 称/v ，/w 安倍/nrf 胞弟/n 、/w 外务省/nt 副大臣/nnt 岸/n 信/n 夫/ng 13日/t 至/p 17日/t 访美/nz ，/w 旨在/v 弄清/v 美方/n 真正/d 意图/n 。/w 日本/ns 国家/n 安保/n 局长/nnt 谷/ng 內/nz 正太/nz 郞/nz 也/d 将/d 于/p 17日/t 访问/v 华盛顿/nsf ，/w 其间/f 将/d 和/cc 奥巴马/nrf 总统/nnt [国家/n 安全/an]/nz 事务/n 助理/nnt 赖斯/nrf 会谈/vi ，/w 就/d 协调/v 和/cc 进一步/d 加强/v 日/b 美/b 关系/n ，/w 并/cc 就/d 历史/n 等/udeng 敏感/a 问题/n 进一步/d 与/cc 美国/nsf 沟通/v 。/w 日本/ns [行政/n 改革/vn]/nz 担当相/nz 稻田/n 朋/ng 美/b 10日/t 至/p 16日/t 也/d 访问/v 美国/nsf 。/w 此前/t ，/w 日/b [美国/nsf 会议员/n 联盟/nis]/nt 主席/nnt 中曾根宏文/nrj 访美/nz ，/w 就/d 安倍/nrf 参拜/v 希望/vn “/w 取得/v 美国/nsf 谅解/vn ”/w 。/w 共同社/nis 引用/v 日/b 美/b 关系/n [消息/n 人士/n]/nz 的/ude1 话说/vn ，/w 美方/n “/w 现在/t 仍/d 非常/d 不满/an ”/w ，/w 预计/v 为/p 恢复/v 美方/n 的/ude1 信任/vn 安倍/nrf 将/d 颇/d 费/n 苦心/n 。/w 
