近日/t ，/w 漳浦/ns 城管/n 执法/vn 、/w 国土/n 等/udeng 部门/n 联合/vd 开展/v 执法/vn 行动/vn ，/w 对/p 县城/n 区/n [旧城/ns 改造/vn]/nz 征收/v 区域内/nz 的/ude1 [3/m 处/n]/mq 近/a [1800/m 平方米/q]/mq 的/ude1 违法/vn 抢建/v 抢/v 搭/v 建筑物/n 进行/vn 依法/d 拆除/v ，/w 有效/a 遏制/v 违法/vn 用地/n 和/cc 违章/vn 抢建/v 抢/v 搭/v 的/ude1 歪风邪气/n 。/w 
[漳浦县/ns 城管/n 执法局/nis]/nt 联合/vd 多/a 部门/n ，/w 开展/v 多次/mq 违章/vn 建设/vn 专项/b 整治/vn 行动/vn 。/w 2013年/t 漳浦县/ns 城区/n 共/d 查处/v 并/cc 拆除/v [违章/vn 建筑/n]/nz [462/m 起/vf]/mq ，/w 总面积/n [44958/m ㎡/w]/mq 。/w 国道/n 及/cc [迎宾/vn 大道/ns]/nz 方面/n 共/d 查处/v [违法/vn 建设/vn]/nz [101/m 起/vf]/mq ，/w 面积/n [9820/m ㎡/w]/mq ；/w 古雷/nrf 分局/nis 及/cc 杜浔/nr 大队/nis 共/d 发现/v 并/cc 制止/v 各类/r 违/vg 建/v 案件/n [238/m 起/vf]/mq ，/w 依法/d 强制/vd 拆除/v 各类/r 违/vg 建/v 物/ng [10749/m ㎡/w]/mq 。/w （/w 陈毅聪/nr 张捷平/nr ）/w 
近日/t ，/w 随着/p [一/d 栋/q 栋/q]/mq “/w 两违/nz ”/w 建筑/n 轰然/d 倒下/v ，/w 龙文区/ns 朝阳镇/ns 打/v 了/ule 一场/mq 漂亮/a 的/ude1 “/w 两违/nz ”/w 建筑/n 拆除/v 战/vg 。/w 当日/t ，/w [龙文区/ns 朝阳镇/ns 联合/vd 市/n 执法局/nis]/nt 直属/b [三/m 大队/nis]/mq 、/w [龙文区/ns 执法局/nis]/nt 、/w [国土/n 资源/n 局/n]/nis 龙文/nr 分局/nis 对/p 该镇/r 漳滨村/ns 、/w 科坑村/ns [12/m 宗/vg]/mq 共/d [7000/m 平方米/q]/mq “/w 两违/nz ”/w 建筑/n 依法/d 进行/vn 拆除/v 。/w 
近/a 段/q 时间/n 来/vf ，/w 不管/c 是/vshi 在/p 步文镇/ns 、/w 蓝田镇/ns 等/udeng [城市/n 核心区/nz]/nz ，/w 还是/c 在/p 朝阳镇/ns 、/w 郭坑镇/ns 等/udeng 规划/n 外/f 地域/n ，/w 龙文区/ns 始终保持/v 打击/vn “/w 两违/nz ”/w 的/ude1 高压/n 态势/n 。/w 同时/c ，/w 龙文区/ns [纪检/n 监察/vn]/nz 部门/n 还/d 加大/v 查处/vn 力度/n ，/w 严办/v [党员/nnt 干部/nnt]/nz 参与/v 、/w 纵容/v [违法/vn 建设/vn]/nz 等/udeng 行为/n 。/w （/w 吴钦良/nr 陈华俐/nr ）/w 
(/w 来源/n :/w [闽南/ns 日报/n]/nz )/w 
