雷剧/nz 挑战/vn 底线/n ，/w 神/n 剧/n 挑战/vn 智商/n 。/w 让/v 剧/n 迷/v 们/k 苦/a 等/udeng 两年/mq 的/ude1 全球/n 大/a 热/a 英/b 剧/n 《/w [神探/nz 夏洛克/nrf]/nz 》/w [第三/m 季/ng]/mq 终于/d 于/p 2014年1月1日/t （/w [北京/ns 时间/n]/nz 1月2日/t 凌晨/t ）/w 在/p BBC/x 震撼/v 回归/vn ，/w 优酷/n 也/d [第一/m 时间/n]/nz 全/a 网/n 独家/d 首播/v 。/w “/w 卷/q 福/n ”/w 归来/vi ，/w 魅力/n 果然/d [非同/nz 凡响/n]/nz ，/w 其/rz 首播/v 集/q 无论是/c 英国/ns BBC/x 的/ude1 收视率/n 还是/c 中国/ns 优酷/n 的/ude1 播放/vn 量/n 均/d 齐齐飙/nr 高/a ，/w 双双/q 创下/v 最新/a 纪录/n 。/w 
《/w [神探/nz 夏洛克/nrf]/nz 》/w [第三/m 季/ng]/mq 首播/v 成绩/n 亮眼/nz BBC/x 收视率/n 优酷/n 播放/v 量/n 双双/q 创纪录/vi 
