《/w 最/d 美/b 的/ude1 时光/n 》/w 全集/n [40/m 集/q]/mq 剧情/n 大结局/nz 与/cc 原/b 著/uzhe 一致/a :/w 贾乃亮/nr 张钧甯/nr 在/p 一起/s 
由/p 钟汉良/nr 、/w 贾乃亮/nr 、/w 张钧甯/nr 、/w 韩熙庭/nr 等/udeng 实力/n 偶像/n 明星/nnd 主演/v 的/ude1 [都市/n 爱情/n]/nz 剧/n 《/w 最/d 美/b 的/ude1 时光/n 》/w 正在/d [湖南/ns 卫视/n]/nz [金鹰/nr 独播剧/nz 场/qv]/nz 火热/z 播出/v 中/f ，/w 该剧/r 自/p 播出/v 之/uzhi 日/b 起/vf ，/w 剧中/n 四大/n 主演/v 之间/f 的/ude1 情感/n 纠葛/n 便/d 时刻/n 牵动/v 着/uzhe 观众/n 们/k 的/ude1 心/n ，/w 而/cc 钟汉良/nr 饰演/v 的/ude1 陆励成/nr 和/cc 张钧甯/nr 饰演/v 的/ude1 苏蔓/nr 之间/f 的/ude1 情感/n 互动/vn 却/d 让/v 整/v 部/q 剧/n 的/ude1 基调/n 变得/vi 温暖/an 轻松/a 起来/vf 。/w 
