改革创新/v 谋/v 发展/vn 
富民/v 强/a 区/n 作/v 贡献/n 
—/w —/w 访/v [海沧/ns 台商/nnd 投资/vn 区/n 管委会/nis]/nt 主任/nnt 、/w 区长/nnt 李伟华/nr 
“/w 经过/p 25年/t 特别/d 是/vshi 近/a 三年/t 来/vf 的/ude1 发展/vn ，/w 海沧/ns 已/d 成为/v 产业/n 兴旺/a 、/w 环境/n 优美/a 、/w 社会/n 和谐/a 的/ude1 美丽/a 厦门/ns 新城区/ns 、/w 新/a 社区/n 。/w 我/rr 将/d 带领/v 政府/nis 班子/n ，/w 努力/ad 做好/v [各项/r 工作/vn]/nz ，/w 为/p 建设/vn 美丽/a 厦门/ns 新城区/ns 作出/v 自己/rr 的/ude1 努力/ad 。/w ”/w 10日/t 上午/t ，/w [海沧/ns 投资/vn 区/n 管委会/nis]/nt 主任/nnt 、/w 代/q 区长/nnt 李伟华/nr 高票/nz 当选/v 区长/nnt 。/w 
改革创新/v 谋/v 发展/vn 。/w 李伟华/nr 说/v ，/w 解放思想/vl 、/w 改革创新/v 、/w [先行/vi 先试/nz]/nz 既是/c 海沧/ns [干部/nnt 群众/n]/nz 的/ude1 [优良/z 传统/n]/nz ，/w 也/d 是/vshi 海沧/ns 发展/vn 壮大/v 的/ude1 不竭/a 动力/n 。/w 我们/rr 将/d 努力/ad 强化/v 这种/r 优势/n ，/w 善谋/v 善治/nz 善/ag 为/p ，/w 紧紧/d 抓住/v 发展/vn 要务/n 不/d 放手/vi ，/w 当/p 好/a [产业/n 转型/vn]/nz 、/w 新城/ns 建设/vn 和/cc 共同/d 缔造/v “/w [三/m 个/q]/mq 排头兵/n ”/w 。/w 
富民/v 强/a 区/n 作/v 贡献/n 。/w 李伟华/nr 表示/v ，/w 政府/nis 是/vshi 人民/n 的/ude1 政府/nis ，/w 政府/nis 的/ude1 工作/vn 就是/v 要/v 服务/vn 人民/n 、/w 造福/v 百姓/n 。/w 我/rr 将/d 和/cc 政府/nis 班子/n 一起/s ，/w 着眼/vi “/w 富民/v ”/w ，/w 实实在在/z 为/p 海沧/ns 做/v 实事/n ，/w 为/p 人民/n 谋/v 福祉/n ；/w 着力/vd “/w 强/a 区/n ”/w ，/w 发扬/v “/w 勇/ag 争/v 第一/m ”/w 的/ude1 精神/n ，/w 发展/vn 得/ude3 更优/nz 更/d 强/a ；/w 多/a 作/v 贡献/n ，/w 把/pba 海沧/ns 放在/v 更高/d 的/ude1 层面/n ，/w 为/p 全市/n 、/w 全省/n 乃至/c 全国/n 作出/v 更大/d 贡献/n 。/w 
凝心/nz 聚/v 力抓/v 落实/vn 。/w 凝聚/v 向心力/n ，/w 增强/v 战斗力/n ，/w 提升/v 执行力/nz 。/w 李伟华/nr 表示/v ，/w 要/v 凝聚/vn 行政/n 班子/n 及/cc 全区/n 百姓/n 的/ude1 合力/n ，/w 在/p 区委/nis 的/ude1 坚强/a 领导/n 下/f ，/w 精诚团结/vl ，/w 心往/nz [一/d 处/n]/mq 想/v 、/w 劲/n 往/p [一/d 处/n]/mq 使/v ，/w 努力/ad 打造/v 人民/n 满意/v 的/ude1 政府/nis 。/w 
【/w 同步/vd 新闻/n 】/w 
力促/v 征/v 迁/v 工作/vn “/w 开门红/vl ”/w 
“/w 主动/ad 作为/p 、/w 抓/v 早早/d 抓/v ”/w 。/w 10日/t 上午/t ，/w 区/n “/w 两会/n ”/w 刚/d 落下/v 帷幕/n ，/w 海沧/ns 又/d 在/p 全市/n 率先/d 召开/v 全区/n 征地/vn 拆迁/v 工作/vn 动员会/n ，/w 连同/p 之前/f 率先/d 召开/v 的/ude1 区委/nis 全会/n 、/w 全区/n 经济/n 工作/vn 会/v ，/w 标志着/v 海沧区/ns 拉开/v 全面/ad 深化改革/v 、/w 建设/vn “/w 美丽/a 厦门/ns ”/w 新城区/ns 、/w 新/a 社区/n 的/ude1 大幕/nz 。/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 海沧/ns 投资/v 区/n [党工委/nis 书记/nnt]/nnt 、/w 区委/nis 书记/nnt 郑云峰/nr ，/w 投资/v 区/n 管委会/nis 主任/nnt 、/w 区长/nnt 李伟华/nr 等/udeng [出席/v 会议/n]/nz 。/w 
2013年/t ，/w 海沧/ns 拆迁/v 总量/n 占/v 了/ule 全市/n [6/m 成/v]/mq 以上/f 、/w 连续/a 4年/t 全市/n 第一/m 。/w 但/c 在/p 郑云峰/nr 看来/v ，/w 征地/vn 拆迁/v 作为/p 基础/n 工作/vn 、/w 先行/vi 工程/n ，/w 在/p 看到/v 成绩/n 的/ude1 同时/c ，/w 更/d 要/v 保持/vn 清醒/a 的/ude1 头脑/n ，/w 树立/v 危机感/n ，/w 敢于/v 正视/vn 工作/vn 当中/f 存在/v 的/ude1 不足/an ；/w 增强/v 责任感/n ，/w 倍加/d 努力/ad 抓好/v 工作/vn 的/ude1 落实/vn ，/w 进一步/d 主动/ad 作为/p 、/w 攻坚/vn 克难/nz ，/w 力促/v 征/v 迁/v 不断/d 突破/v ，/w 确保/v 一月份/t 、/w 一季度/nz “/w 开门红/vl ”/w 。/w 
郑云峰/nr 要求/n ，/w 为了/p 将/d 征地/vn 拆迁/v 工作/vn 落到实处/n ，/w 全区/n 上下/f 要/v 做到/v “/w [七/m 个/q]/mq 体现/v ”/w （/w 体现/v 战斗力/n 、/w 体现/v 落实/vn 、/w 体现/v 创新/vn 、/w 体现/v 统筹/vn 、/w 体现/v 合力/n 、/w 体现/v 治/v 庸/ng 、/w 体现/v 和谐/a ）/w ，/w 持续/vd 深入/ad 打好/v 征地/vn 拆迁/v 攻坚战/n ，/w 为/p 完成/v 全年/n [各项/r 工作/vn]/nz 打下/v 坚实/a 基础/n ，/w 为/p 全市/n 征/v 迁/v 工作/vn 多/a 作/v 贡献/n 。/w 
10日/t 下午/t ，/w 海沧/ns 紧接着/c 召开/v 了/ule 第一次/mq 区政府/n [全体/n 成员/nnt]/nz 会议/n 及/cc 2014年/t [第/m 1/m 次/qv]/mq [工业/n 经济/n]/nz 专题/n 分析/vn 会/v 。/w （/w 记者/nnt 杨继祥/nr 林岑/nr ）/w 
