继/vg 美国/nsf 后/f ，/w 日本/ns 也/d 加入/v 批评/vn 中国/ns 南海/ns 法规/n 的/ude1 阵营/n 。/w 日本/ns [防卫/vn 大臣/nnt]/nz 小/a 野寺/nz 五典/nz 12日/t 在/p 出席/v 自卫队/nis 演练/v 时/ng 称/v ，/w 中国/ns 要求/n 外国/n 渔船/n 进入/v 南海/ns 须经/nz 批准/v 的/ude1 法规/n “/w 威胁/v [国际/n 秩序/n]/nz ”/w ，/w 还/d 称/v “/w 这/rzv 不仅/c 是/vshi 我/rr 个人/n ，/w 而且/c 是/vshi 整个/b [国际/n 社会/n]/nz 的/ude1 看法/n ”/w 。/w 而/cc 在/p 南海/ns 争议/vn 中/f 与/cc 中国/ns 激烈/a 对抗/v 的/ude1 菲律宾/nsf 则/d 表示/v ，/w 不/d 承认/v 中国/ns 的/ude1 该/rz 法规/n ，/w 鼓励/v 该国/r 渔民/nnd 继续/v 到/v 南海/ns 捕鱼/vi ，/w “/w 必要/a 时/ng 将/d 提供/v 保护/vn ”/w 。/w [厦门/ns 大学/nis 南洋/ns 研究院/nis]/nt 院长/nnt 庄国土/nr 12日/t 接受/v 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 在/p 此次/rz 针对/p 中国/ns 南海/ns 法规/n 的/ude1 [国际/n 舆论/n]/nz 中/f ，/w 美国/nsf 的/ude1 批评/vn 比/p 往常/t 更/d 激烈/a ，/w 而/cc 日本/ns 跟着/v 美国/nsf 在/p 南海/ns 问题/n 上/f 说三道四/vl ，/w 颇/d 有/vyou 搅和/v 中/f 日/b 钓鱼岛/ns 争端/n 、/w 进一步/d 推/v 高/a “/w [中国/ns 威胁论/n]/nz ”/w 的/ude1 意图/n 。/w 
据/p [日本/ns 时事/n 通讯社/nis]/nt 12日/t 报道/v ，/w [日本/ns 陆上/s 自卫队/nis]/nt 第1/m 空/ng 挺/d 团/n 等/udeng 部队/nis 当天/t 在/p 千叶县/ns 的/ude1 习志野/nr 演习场/n 进行/vn 了/ule 本年度/nz 首次/m 陆海空/n 联合/vd “/w 夺/v 岛/n 演习/vn ”/w 。/w 小/a 野寺/nz 五典/nz 在/p 演习/v 训示/nz 中/f 表示/v ，/w 鉴于/p 中国/ns “/w 反复/d 进入/v 日本/ns 领海/n ”/w 等/udeng 背景/n ，/w 日本/ns 安保/n 环境/n 相当/d 严峻/a ，/w 要/v “/w 坚守/v 领土/n 领海/n ”/w 。/w 在/p 接受/v 记者/nnt 提问/v 时/ng ，/w 小/a 野寺/nz 还/d 就/d 中国/ns 的/ude1 南海/ns 法规/n 进行/vn 公开批评/v ，/w 称/v “/w 中国/ns 单方/n 面对/v 别国/rzs 渔船/n 进行/vn [一定/b 程度/n]/nz 的/ude1 限制/vn ，/w 这/rzv 在/p 国际上/nz 是/vshi 不能/v 被/pbei 允许/v 的/ude1 ，/w 可能会/nz 威胁/v [国际/n 秩序/n]/nz ”/w 。/w 
菲律宾/nsf 总统府/n [副/b 发言人/nnt]/nnt 瓦尔特/nrf 11日/t 在/p 接受/v 媒体/n 采访/v 时/ng 称/v ，/w 菲律宾/nsf 渔民/nnd 在/p 南海/ns “/w 菲律宾/nsf [专属/b 经济区/n]/nz 和/cc 公海/n ”/w 捕鱼/vi 无需/v 中国/ns 批准/v ，/w “/w 没有人/nz 能/v 在/p 国际法/n 下/f 将/d 公海/n 隶属于/v 本国/rzs 主权/n 下/f ”/w 。/w 《/w 菲律宾/nsf 每日/r 问询/v 者/k 报/n 》/w 12日/t 报道/v 称/vn ，/w 一个/mq “/w 左翼/nis ”/w 菲律宾/nsf 渔民/nnd 组织/n 写信/vi 给/p 即将/d 离任/vi 的/ude1 中国/ns 驻/v 菲/b 大使/nnt 马克卿/nr ，/w “/w 谦逊/a 地/ude2 ”/w 要求/n 中国/ns 撤销/v 南海/ns 法规/n ，/w 还/d 要求/n “/w [中国/ns 政府/nis]/nt 在/p 处理/vn ‘/w [西/f 菲律宾/nsf 海/n]/nz ’/w (/w 即/v 南海/ns )/w 冲突/vn 时/ng 格外/d 慎重/a 。/w 如果/c 北京/ns 寻求/v 同/p 其他/rzv 声索国/nz 双边/n 和/cc 国家/n 间/f 对话/vn ，/w 而/cc 非/b 忙于/v 铁定/nz 断言/v ，/w 这/rzv 将/d 是/vshi 更好/d 的/ude1 。/w ”/w 该/rz 信/n 还/d 呼吁/v 南海/ns 所有/b 声索国/nz 都/d 应该/v 团结/vn 起来/vf ，/w “/w 挫败/v 美国/nsf 的/ude1 干预/vn —/w —/w 从/p [国际/n 视野/n]/nz 来看/u ，/w 美国/nsf 是/vshi 对/p 全球/n 和平/n 的/ude1 最大/gm 威胁/vn 。/w ”/w 
