1月16日/t 至/p 21日/t ，/w [中国/ns 美术家/nnd 协会/nis]/nt 会员/nnt 、/w [福建省/ns 美术家/nnd 协会/nis]/nt 理事/nnt 、/w [漳州/ns 画院/nis]/nt 副院长/nnt 张秋桔/nr 将/d 提供/v 精心/ad 创作/vn 的/ude1 团扇/n 、/w 瓷瓶/n 作品/n [50/m 件/q]/mq ，/w 在/p [漳州市/ns 青少年宫/n]/nt 举行/v 一场/mq 慈善/a 义卖/vn 。/w 
据悉/v ，/w 义卖/vn 善/ag 款/q 将/d 用于/v 捐助/vn 漳州市/ns [希望/v 工程/n]/nz 事业/n ，/w 帮助/v 困难/an 家庭/n 青少年/n 、/w [留守/v 儿童/n]/nz 、/w [农民工/nnd 子女/n]/nz ，/w 改善/v [贫困/a 地区/n]/nz 学校/nis [办学/vn 条件/n]/nz 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 廖珍妹/nr ）/w 
