在/p 吕堤村/ns 外观/n 望/v 征地/vn 的/ude1 农民/nnt 。/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 刘星/nr 摄/vg 
河北/ns 永/d 年/qt 开/v 救护车/n 警车/n 进/vf 村/n 征地/vn 村民/n 纷纷/d 外逃/vi 
今天/t 是/vshi 逃离/v 村子/n 的/ude1 [第九/m 天/qt]/mq 了/ule ，/w [42/m 岁/qt]/mq 的/ude1 武学/nz 里/f 离家/vi 越来越/d 远/a ，/w 他/rr 开始/v 想/v 家/q 了/ule ，/w 但/c 为了/p 不/d 失去/v 维持/vn 家里/s [12/m 口/n]/mq 人/n 生计/n 的/ude1 [两/q 亩/q]/mq 半/m 土地/n ，/w 他/rr 只能/v 继续/v 选择/vn 在/p 外/f 流浪/v 。/w 
逃亡/vi 缘于/p 1月4日/t 开始/v 的/ude1 征地/vn ，/w 征地/vn 旨在/v 为/p 即将/d 开工/vi 的/ude1 学校/nis 和/cc 医院/nis 腾出/v 土地/n ，/w 涉及/v 广府镇/ns 吕堤/nr 、/w 前/f 当头/vi 、/w 永/d 北/f [三/m 个/q]/mq 村/n 500余亩/m 土地/n 。/w 这次/r 征地/vn 涉嫌/v 违规/vn ，/w 是/vshi 典型/n 的/ude1 [以/p 租/v 代征/v]/nz 。/w 
“/w 村民/n 们/k 都/d 不/d 敢/v 住/vn 家里/s ，/w 住/vi 家里/s 就/d 让/v 签字/vn ”/w ，/w 吕堤村/ns 的/ude1 一位/mq 村干部/nnt 告诉/v [中国/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt ，/w 截至/v 12日/t 上午/t ，/w 村里/n 仍/d 有/vyou [25/m 户/q]/mq 没有/v 签订/vn 协议/n ，/w 而/cc 这些/rz 村民/n 都/d 和/cc 武学/nz 里/f 一样/uyy ，/w 仍然/d 离/v 村/n 外逃/vi 。/w 
[永年县/ns 卫生局/nis]/nto 和/cc 教育局/nis 分别/d 牵头/vi 负责/v 吕堤/nr 和/cc 前/f 当头/vi 的/ude1 征地/vn 工作/vn ，/w [数百/m 人/n]/mq 的/ude1 工作组/nis 驻扎/v 在/p 村里/n ，/w 从/p 早/a [7/m 点/qt]/mq 一直/d 呆/v 到/v 晚/tg [9/m 点/qt]/mq 多/a 。/w 除去/v 强制/vn 手段/n ，/w 孩子/n 的/ude1 教育/vn 、/w 亲属/n 的/ude1 公职/nnt 也/d 成/v 了/ule 工作组/nis 的/ude1 征地/vn 筹码/n 。/w 
