12日/t 下午/t ，/w 龙岩/ns 代表团/n 集中/v 审议/vn 省/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w 省委/nis 书记/nnt 、/w 省/n 人大常委会/nis 主任/nnt 尤权/nr 代表/nnt 到/v 团/n 参加/v 审议/vn 并/cc 作/v 重要/a 讲话/n 。/w 
省/n 人大常委会/nis 副主任/nnt 、/w 省/n 总工会/nis 主席/nnt 张广敏/nr ，/w 省/n [高级/a 人民法院/nis]/nis 院长/nnt 马新岚/nr ，/w 省/n 人大常委会/nis 原/b 副主任/nnt 马潞生/nr ，/w 省/n 人大常委会/nis 秘书长/nnt 牛纪刚/nr ，/w 省/n [交通/n 运输/vn]/nz 厅/n 厅长/nnt 、/w 党组/nis 书记/nnt 张兆民/nr ，/w 市/n 领导/n 黄晓炎/nr 、/w 池秋娜/nr 、/w 廖德槐/nr 、/w 李新春/nr 等/udeng 龙岩/ns 代表团/n 代表/nnt 参加/v 审议/vn 。/w [十二/m 届/q]/mq [全国/n 人大代表/nnt]/nnt 章联生/nr 和/cc 各县/r （/w 市/n 、/w 区/n ）/w 人大常委会/nis [主要/b 负责人/nnt]/nnt 列席/v 代表团/n 审议/v 。/w [省长/nnt 助理/nnt]/nnt 王惠敏/nr 和/cc 省直/b [有关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt 到/v 会/v 听取/v 了/ule 代表/nnt 们/k 审议/v 意见/n 。/w 
李善昌/nr 代表/nnt 建议/n ：/w 省政府/n 协调/v 建立/vn 汀江/ns 上下游/f [生态/n 补偿/vn 机制/n]/nz ，/w 提高/v 省级/b 扶贫开发/v 县/n 林业/n [生态/n 补偿/vn]/nz ，/w 用于/v 生态县/n 建设/vn ，/w 支持/v 长汀/ns [生态/n 文明/n]/nz 试点县/n 建设/vn ；/w 把/pba 长汀/ns 列入/v 省级/b [新型/b 城镇化/vn]/nz 建设/v 试点县/n ；/w 在/p 产业/n 方面/n ，/w 协调/v 帮助/vn 龙岩/ns 享受/v 原/b [中央/n 苏区/n 县/n]/nz 税收/n 等/udeng 方面/n [优惠/vn 政策/n]/nz 。/w 林英健/nr 代表/nnt 建议/n ：/w 支持/v 冠豸山/nz 机场/nis 建设/vn ，/w 协调/v 开通/vn 更多/ad 航线/n ；/w 支持/v 连/ulian 城/n [国家/n 旅游/vn 度假区/n]/nz 建设/vn ，/w 放宽/v [生态/n 公益林/n]/nz 、/w 农用地/n 指标/n 审批/vn ；/w 减免/v 或/c 减少/v 省级/b 扶贫开发/v 重点/n 县/n 使用/v 林地/n 审批/v 费用/n 。/w 蓝福元/nr 代表/nnt 建议/n ：/w 加大/v 对/p 龙岩/ns [二级/b 公路/n]/nz 债务/n 还贷/vn 的/ude1 支持/vn 力度/n ，/w 并/cc 协调/v 中央/n 将/d 每年/r 产生/v 的/ude1 [贷款/n 利息/n]/nz 纳入/v 债务/n 总额/n ，/w 统一/vn 计算/v 补助/vn ；/w 帮助/v 龙岩/ns [7/m 个/q]/mq 县/n （/w 市/n 、/w 区/n ）/w 享受/v 国务院/nt 关于/p 支持/v 赣南/ns 等/udeng 原/b [中央/n 苏区/n]/nz 振兴/v 发展/vn 的/ude1 [若干/m 意见/n]/nz 及/cc [相关/vn 政策/n]/nz ；/w 把/pba 龙岩/ns 纳入/v 厦/b 漳/ng 泉/ng [城市/n 规划/n]/nz ，/w 把/pba 石狮/ns 到/v 安溪/ns 的/ude1 城际/b 快速/d 轨道/n 延伸/v 到/v 漳平/ns 、/w 龙岩/ns 。/w 
郭上裕/nr 代表/nnt 建议/n ：/w 省政府/n 帮助/v 协调/vn 龙岩/ns 省级/b [高新技术/n 开发区/ns]/nz 升级/vi 为/p [国家级/b 高新技术/n 开发区/ns]/nz ，/w 促进/v 龙岩/ns [经济/n 转型/vn 升级/vi]/nz 。/w 温晓红/nr 代表/nnt 建议/n ：/w 增加/v 产粮/vn 大/a 县/n 财政/n 奖励/vn ，/w 用于/v 扶持/vn 粮食/nf 生产/vn 和/cc 产业/n 发展/vn ；/w 加大/v 水稻/n 工厂化/vn 育秧/vn 补助/vn ；/w 加大/v [粮食/nf 加工/vn]/nz [龙头/n 企业/n]/nz 培育/v 力度/n ；/w 创新/vi [土地/n 流转/vn]/nz 机制/n ，/w 按/p 政府/nis 主导/n 、/w 银行/nis 运作/vn 的/ude1 方式/n 推进/vi [土地/n 流转/vn]/nz ；/w 支持/v 鼓励/vn [龙头/n 企业/n]/nz 建立/v [农业/n 科研/n]/nz 技术/n 推广/v 体系/n ；/w 在/p 武平县/ns 规划/n 建设/vn 省级/b 粮食/nf 储备库/n 。/w 黄长庚/nr 代表/nnt 建议/n ：/w 政府/nis 应/v 加强/vn 配套/v [政策/n 研究/vn]/nz ，/w 加快/v 新型/b 能源/n 产业/n 发展/vn 。/w 邱永南/nr 代表/nnt 建议/n ：/w 加强/v 对/p 农村/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 投入/v ；/w 创新/vi [金融/n 体制/n]/nz ，/w 加大/v 金融/n 扶持/v 农村/n 力度/n ，/w 解决/v 农村/n 农/ng 房/n 、/w 宅基地/n [抵押/vn 贷款/n]/nz 难/a 、/w 变现/v 难/a 问题/n 。/w 罗群英/nr 代表/nnt 建议/n ：/w 加大/v 对/p 水土流失/gg 治理/v 区/n [林/ng 下/f 经济/n]/nz 发展/vn 的/ude1 补助/vn ，/w 继续/v 支持/vn [美丽/a 乡村/n]/ns 建设/vn ，/w 减免/v [新农村/nz 建设/vn]/nz 使用/v 林地/n 的/ude1 审批/vn 费用/n 。/w 汪坤明/nr 代表/nnt 建议/n ：/w 加强/v 企业/n [人才/n 队伍/n]/nz 建设/vn ，/w 科技/n [三/m 项/q]/mq 经费/n 和/cc 一些/mq 项目/n 扶持/v 安排/vn 要/v 重点/n 向/p [新材料/nz 产业/n]/nz 倾斜/vi ，/w 建立/v 山/n 海/n 协作/vn [新材料/nz 产业/n]/nz 园/ng ，/w 以/p 增强/v 企业/n 的/ude1 实力/n 和/cc 竞争力/n ，/w 支持/v 企业/n 建立/v [技术/n 开发/vn]/nz 研究所/nis 、/w 研究院/nis 等/udeng 。/w 林日耕/nr 代表/nnt 建议/n ：/w 把/pba 永定/nz [客家/n 文化/n]/nz 旅游/vn 创意/n 园/ng 列入/v 省/n 重点/n [文化/n 产业/n 园区/n]/nz 建设/vn 。/w 熊玉君/nr 代表/nnt 建议/n ：/w 提高/v 基层/n 一线/n 优秀/a [医务/b 人员/n]/nz 的/ude1 [工资/n 待遇/n]/nz ，/w 建立/v [乡村/n 医生/nnt]/nnt 退出/v 补偿/vn 机制/n 。/w 吴哲彦/nr 代表/nnt 建议/n ：/w 加大/v 力度/n 支持/v 企业/n 引进/v [先进/a 技术/n]/nz 设备/n ；/w 鼓励/v 和/cc 引导/v 大专院校/n 多/a 培养/v 未来/t 产业/n 专业/n 所/usuo 需求/n 的/ude1 人才/n ；/w 尽快/d 出台/vi 支持/v 旅游业/n 转型/vn 的/ude1 鼓励/vn 政策/n ，/w 加大/v 宣传/vn 力度/n ，/w 让/v 更多/ad 的/ude1 省外/s 、/w 境外/s 游客/n 来/vf 感受/v 清新/a 福建/ns 。/w （/w 记者/nnt 陈发胜/nr ）/w 
