“/w 推动/v 在/p 我省/n 设立/v [自由/a 贸易/vn]/nz 园区/n ”/w ，/w 眼下/t 正/d 热得/v 发烫/nz 的/ude1 自贸区/nz 概念/n ，/w 被/pbei 明确/a 写入/v 省长/nnt 的/ude1 [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 中/f 。/w 
虽/c 未/d 直接/ad 提及/v 厦门/ns ，/w 但/c 由于/p 《/w 厦门/ns [自由/a 贸易/vn]/nz 园区/n [总体/n 方案/n]/nz 》/w 去年/t 12月/t 已经/d 省委/nis 、/w 省政府/n 转报/nz 国务院/nt ，/w 这/rzv 在/p 一些/mq 代表/nnt 、/w 委员/nnt 看来/v ，/w 就是/v 对/p 厦门/ns 申报/v 自贸区/nz 的/ude1 力挺/nz 。/w 而/cc 在/p 省/n 发改委/nis 工作报告/v 中/f ，/w 则/d 明确/a 支持/v 厦门/ns 申报/v 自贸区/nz 。/w 
不仅/c 自贸区/nz ，/w 导报/n 记者/nnt 细/a 数/n 下来/vf ，/w 省/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 中/f 有/vyou 十余次/m 直接/ad 谈及/v 厦门/ns —/w —/w 不仅/c 充分/ad 肯定/v 了/ule 厦门/ns 在/p 过去/vf 一年/mq 所/usuo 取得/v 的/ude1 成绩/n 与/cc 突破/v ，/w 也/d 从/p 全省/n 的/ude1 层面/n 对/p 厦门/ns 未来/t 工作/vn 进行/vn 战略部署/nz 。/w 
厦门/ns 申报/v 自贸区/nz 获/v 省/n 里/f “/w 力挺/nz ”/w 
来自/v 厦门/ns 基层/n 的/ude1 省/n 人大代表/nnt 钟神枝/nr ，/w 虽/c 从事/vi 的/ude1 是/vshi 社区/n 工作/vn ，/w 但/c 他/rr 和/cc 很多/m 厦门/ns 市民/n 一样/uyy ，/w 关注/v “/w 厦门/ns 自贸区/nz ”/w 。/w 
省长/nnt 的/ude1 工作报告/v 并不/d 长/a ，/w 眼尖/a 的/ude1 钟/n 神/n 枝/ng 在/p 工作报告/v 的/ude1 [第/m 21/m 页/q]/mq ，/w 找到/v 了/ule 这样/rzv 的/ude1 表述/vn —/w —/w 主动/ad 对接/vi 上海/ns [自由/a 贸易/vn]/nz 试验区/n 政策/n ，/w 整合/vn 优化/v 各类/r 海关/nis 特殊/a 监管/v 区/n ，/w 推动/v 我省/n 设立/v [自由/a 贸易/vn]/nz 试验区/n 。/w 
目前/t 在/p 省内/s ，/w 除了/p 厦门/ns 自贸区/nz 申报/vn 已/d 上报/vi 国务院/nt 外/f ，/w 福州/ns 也/d 在/p 探索/v 与/cc 平潭/ns 共同/d 申报/v [自由/a 贸易/vn]/nz 园区/n 。/w 有/vyou 人大代表/nnt 分析/vn ，/w 这/rzv 或许/d 是/vshi 工作报告/v 中/f 未/d 直接/ad 提及/v “/w 厦门/ns 自贸区/nz ”/w 的/ude1 主要/b 缘由/n 。/w 
“/w 自贸区/nz 是/vshi 事关/v 厦门/ns 未来/t 的/ude1 大事/n 。/w 能/v 被/pbei 写入/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz ，/w 对/p 厦门/ns 就是/v 一种/mq 特别/d 的/ude1 力挺/nz 。/w ”/w 钟神枝/nr 表示/v 。/w 
全方位/n 推动/v 促/v 厦门/ns “/w 国际化/vn ”/w 
今年/t 1月1日/t 起/vf ，/w 厦门/ns 率先/d 全省/n 试点/vn [商事/n 登记/vn 制度/n]/nz 改革/vn ，/w 不仅/c 大大/d 便利/an 了/ule 企业/n 登记/vn 注册/vn ，/w 也/d 逐步/d 建立/v 和/cc 国际/n 高标准/d 投资/vn 与/cc 贸易/v 规则/n 相适应/nz 的/ude1 [商事/n 登记/vn 制度/n]/nz 体系/n 。/w 
导报/n 记者/nnt 注意到/v ，/w 省/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 除了/p 肯定/v 厦门/ns 的/ude1 [商事/n 登记/vn]/nz 改革/vn 试点/vn 、/w 要/v 在/p 全省/n 范围内/nz 推进/vi [工商/n 登记/vn]/nz 制度/n 改革/vn 外/f ，/w 更多/ad 次/qv 在/p [利用/v 外资/n]/nz 方面/n 、/w 优化/v 城镇/n 空间布局/gi 方面/n ，/w 直接/ad 强调/v 要求/n 厦门/ns “/w 国际化/vn ”/w 。/w 
而/cc 在/p 推动/v 设立/vn 自贸区/nz 方面/n ，/w 报告/n 也/d 是/vshi 直接/ad 要求/n ，/w 要/v 借此/v 培育/vn 国际化/vn 和/cc 法治化/an 的/ude1 营/n 商/v 环境/n 。/w 
为此/bl ，/w 有/vyou 省/n 人大代表/nnt 向导/nnt 报/n 记者/nnt 表示/v ，/w 作为/p 省内/s “/w 国际化/vn ”/w 程度/n 最高/a 的/ude1 特区/n ，/w 工作报告/v 连连/d 提及/v 厦门/ns “/w 国际化/vn ”/w ，/w 与其说/c 是/vshi 期/qv 许/v ，/w 不如说/c 是/vshi 鞭策/v ，/w 要求/n 厦门/ns 带/v 好/a 头/n ，/w 做好/v “/w 国际化/vn ”/w 榜样/n 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz [特派/vn 记者/nnt]/nnt 易福进/nr 黄智敏/nr ）/w 
