据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 过去/vf 一向/d 被/pbei 视为/v 是/vshi 国民党/n 稳操胜券/vl 的/ude1 苗栗县/ns ，/w 受/v 大埔/ns 案/ng 阴影/n 笼罩/v ，/w 县长/nnt 刘政鸿/nr 声势/n 重挫/nz ；/w 如今/t 蓝营/nz 面临/v “/w 立法委员/nnt ”/w 徐耀昌/nr 与/cc 副县长/nnt 林久翔/nr 两人/mq 激烈/a 竞争/vn ，/w 高层/n 介入/v 协调/vn 破裂/vi ，/w 徐耀昌/nr 宣布/v 参选/vn 到底/d ，/w 使/v 国民党/n 能否/v 力保/v 苗栗/ns 继续/v 执政/vn ，/w 添/v 极大/a 变量/n 。/w 
国民党/n 于/p 苗栗/ns 县长/nnt 初选/v [两/q 强/a]/mq 相争/nz ，/w 徐耀昌/nr 曾任/v [2/m 届/q]/mq 头份镇/ns 长/a 、/w [4/m 连/ulian]/mq 霸/ng “/w 立法委员/nnt ”/w 。/w 上届/b “/w 立法委员/nnt ”/w 选举/v ，/w 大/a 赢/v 对手/n 7万多票/m ，/w 选区/n 得票/nz 率/v 突破/vn [9/m 成/v]/mq 。/w 其/rz 长期/d 经营/v 基层/n 实力/n ，/w 被/pbei 看好/v 是/vshi 下届/b 苗栗/ns 县长/nnt 热门/a 人选/n 。/w 
现任/v 县长/nnt 刘政鸿/nr 则/d 属意/nz 副手/nnt 林久翔/nr 接班/vi 。/w 林久翔/nr 父亲/n 为/p 前/f 省/n 议员/nnt 林佾廷/nr 、/w 祖父/n 林/ng 为/p 恭/ag 则/d 曾任/v 县长/nnt 。/w 徐/ag 、/w 林/ng [两/q 强/a]/mq 对峙/vi ，/w 双方/n 动作/n 频频/d 。/w 
本来/d 民调/nz 支持/v 度/qv [一路/mq 领先/vi]/nz 的/ude1 徐耀昌/nr ，/w 去年/t 7月/t 因/p 10/m 多年前/d 在/p 头份镇/ns 长/a 期间/f 核发/v 弃土/nz 证明/v ，/w 遭/v [台北/ns 地方/n 法院/nis]/nt 依/v “/w 图利/nrf 罪/n ”/w 判刑/vi 9年/t ，/w 丧失/v 党内/s 初选/v 及/cc 提名/v 资格/n 。/w 但/c 他日/r 前/f 宣布/v 参选/vn 县长/nnt 到底/d ，/w 为/p 地方/n 政坛/n 投/v 下/f 一枚/mq 震撼弹/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w 国民党/n 副主席/nnt 林丰正/nr 、/w 党/n 秘书长/nnt 曾永权/nr 为此/bl 积极/ad 奔走/vi ；/w 去年/t 曾/d [两/q 度/qv]/mq 南下/vn 找/v 徐耀昌/nr 沟通/v ，/w 盼/v 徐/ag 能/v 考虑/vn 党/n 的/ude1 立场/n ，/w 放弃/v 竞选/vn 县长/nnt ，/w 甚至/d 还/d 开/v 出/vf “/w 若/c 不/d 选/v 县长/nnt ，/w 下/f 一届/mq ‘/w 立委/j ’/w 国民党/n 还/d 可望/v 提名/vn ”/w 、/w “/w 选/v ‘/w 立委/j ’/w 对/p 官司/n 也/d 会/v 比较/d 有/vyou 帮助/v ”/w 等/udeng 条件/n ，/w 频频/d 劝退/vi 。/w 
国民党/n 发言人/nnt 杨伟/nr 中/f 表示/v ，/w 党中央/nt 对/p 党内/s 有意/d 参选/v 的/ude1 同志/n ，/w 会/v 积极/ad 协商/vn ，/w 但/c 绝不/d 可能/v 、/w 也/d 没有/v 权力/n 以/p 司法/n 案件/n 做/v 交换/vn 条件/n 。/w 
由于/p 徐耀昌/nr 态度/n 强硬/a ，/w 恐/vg 遭/v 国民党/n “/w 开/v 铡/v ”/w 的/ude1 对象/n ；/w 一旦/d 以/p 无/v 党籍/n 身分/n 参选/v ，/w 会/v 不会/v 重演/vn 16年前/t 傅学鹏/nr 脱党/v ，/w 以/p 过半/vi 选票/n 大胜/v 国民党/n 提名/v 的/ude1 何智辉/nr 的/ude1 情形/n ，/w 后续/vn 发展/vn 值得/v 关注/vn 。/w 
