原/b 标题/n ：/w 老人/n 存款/n 莫名/b 被/pbei 取/v 奔波/vn [三/m 载/v]/mq 终/d 获/v 判/vn 赔/v 
七旬/n 老人/n 将/d 两张/mq [银行/nis 存单/n]/nz 藏/v 在/p 空/ng 药瓶/n 里/f ,/w 两年/mq 后/f 他/rr 拿着/vf 存单/n 到/v 银行/nis 取钱/v ,/w 却/d 被/pbei 银行/nis 告知/v “/w 存单/n 里/f 的/ude1 钱/n 已/d 在/p 两年/mq 前/f 被/pbei 人/n 挂失/vi 后/f 取/v 走/v ”/w 。/w “/w 我/rr 和/cc 家人/n 从未/d 到/v 银行/nis 挂失/vi 过/uguo ,/w 这笔/r 钱/n 究竟/d 是/vshi 被/pbei 谁/ry 取/v 走/v 的/ude1 ?/w ”/w 老人/n 为/p 讨/v 说法/n ,/w 将/d 银行/nis 诉至/v 法院/nis 。/w 近日/t ,/w 这/rzv 起/vf 案件/n 经/p [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n 石河子市/ns 人民法院/nis]/nt 审理/v ,/w 老人/n 获/v 赔/vn 存款/n 本金/n 、/w 利息/n 及/cc 损失费/n 。/w 
今年/t [70/m 岁/qt]/mq 的/ude1 张荣/nr (/w 化名/v )/w 是/vshi [新疆/ns 生产/vn 建设/vn 兵团/nis]/nt [第八/m 师/ng]/mq 某团/r 场/qv 的/ude1 退休/vn 职工/nnt 。/w 他/rr 说/v ,/w 2008年/t ,/w 他/rr 将/d [2000/m 元/q]/mq 和/cc 1500元分/t 两次/mq 存入/v 团场/n 的/ude1 一家/n 储蓄银行/nis 。/w 
“/w 当时/t ,/w 我/rr 和/cc 老伴/n 把/pba 两张/mq 存款单/n 放入/v 家中/s 的/ude1 空/ng 药瓶/n 里/f 。/w 因为/c 年龄/n 大/a 了/ule ,/w 后来/t 我们/rr 两人/mq 都/d 忘记/v 了/ule 这/rzv 两笔/nz 存款/n 。/w ”/w 张荣/nr 老人/n 说/v ,/w 两年/mq 后/f 的/ude1 2010年10月/t ,/w 他/rr 和/cc 老伴/n 在/p 收拾/v 房子/n 时/ng 发现/v 了/ule 药瓶/n 中/f 的/ude1 存款单/n ,/w “/w 一张/mq 是/vshi 2008年4月/t 存/v 的/ude1 ,/w 存款额/n 为/p [2000/m 元/q]/mq ；/w 一张/mq 是/vshi 2008年5月/t 存/v 的/ude1 ,/w 存款额/n 为/p [1500/m 元/q]/mq ”/w 。/w 
意外/a 发现/v 被/pbei 遗忘/v 的/ude1 两张/mq 存单/n ,/w 两位/mq 老人/n 欣喜/a 之/uzhi 余/ng ,/w 当即/d 决定/v 去/vf 银行/nis 取出/v 存款/n 。/w 
谁知/v ,/w 两位/mq 老人/n 来到/v 银行/nis 后/f ,/w 银行/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 查询/v 后/f 告知/v :/w “/w 这/rzv 两张/mq 存单/n 已/d 于/p 2008年6月/t 被/pbei 挂失/vi 之后/f 取/v 走/v ,/w 你们/rr 拿/v 的/ude1 存单/n 已经/d 作废/v 了/ule 。/w ”/w 
两位/mq 老人/n 愣住/vi 了/ule :/w “/w 我们/rr 从未/d 到/v 银行/nis 申请/v 过/uguo 挂失/vi ,/w 也/d 没/d 取/v 走/v 这/rzv 两笔/nz 钱/n 。/w ”/w 两位/mq 老人/n 要求/n 银行/nis 按照/p 存单/n 办理/v 取款/vn 业务/n ,/w 遭到/v 银行/nis 拒绝/v 。/w 
为此/bl ,/w 张荣/nr 和/cc 老伴/n 数次/m 到/v 石河子市/ns ,/w 找/v 储蓄银行/nis 的/ude1 上/f 一级/b 银行/nis 反映/v 问题/n ,/w 但/c 一直/d 未能/v 得到/v 解决/vn 。/w 几经/d 奔走/vi 无/v 果/ng ,/w 2012年2/t 月底/t ,/w 张荣/nr 来到/v [石河子市/ns 人民法院/nis]/nt ,/w 一纸/mq 诉状/n 将/d 储蓄银行/nis 告/v 上/f 法庭/nis ,/w 要求/n 银行/nis 给付/v 存款/n [3500/m 元/q]/mq 及/cc 相应/vi 利息/n ,/w 并/cc 赔偿/v 交通费/n 损失/n 。/w 
对于/p 这/rzv 起/vf 案件/n ,/w 银行/nis 一方/mq 认为/v ,/w 这/rzv 两笔/nz 存款/n 已/d 由/p 张荣/nr 的/ude1 妻子/n 先行/vi 代理/vn 挂失/vi ,/w 之后/f 银行/nis 向/p 张荣/nr 补发/v 了/ule 存单/n ,/w 后来/t 这/rzv 两笔/nz 存款/n 被/pbei 张荣/nr 本人/rr 取/v 走/v ,/w 因此/c ,/w 张荣/nr 现在/t 持有/v 的/ude1 存单/n 应该/v 作废/vn 。/w 银行/nis 一/m 方向/n 法院/nis 提交/v 了/ule [两/q 份/q]/mq 挂失/vi 申请书/n ,/w 申请书/n 上/f “/w 确认/v 挂失/vn 内容/n ”/w 一/m 栏/n 分别/d 签有/nz 张荣/nr 和/cc 妻子/n 的/ude1 名字/n 。/w 银行/nis 认为/v ,/w 这/rzv 处/n 签名/vi 为/p 张荣/nr 的/ude1 妻子/n 所/usuo 书写/v ；/w 而/cc 在/p 同年/d 7月/t 的/ude1 “/w 挂失/vi 后续/vn 处理/v 结果/n ”/w 一/m 栏/n 注明/v “/w 补发/v 凭证/n ”/w ,/w 在/p “/w 客户/n 签名/vi 处/n ”/w 分别/d 签有/nz “/w 张荣/nr ”/w 的/ude1 名字/n 。/w 银行/nis 认为/v ,/w 这/rzv 处/n 签名/vi 为/p 张荣/nr 本人/rr 所/usuo 书写/v 。/w 
