人民网/nz 福州/ns 1月13日/t 电/n 据/p [福建省/ns 监察厅/nis]/nt 消息/n ，/w [福建省/ns 三明市/ns 发展/vn 和/cc 改革/vn 委员会/nis]/nt 副主任/nnt （/w 正处级/b ）/w 、/w 党组/nis 成员/nnt ，/w 海/n 西/f [三/m 明/ag]/mq 生态/n [工贸/n 区/n 管理/vn 委员会/nis]/nt 副主任/nnt 、/w 党工委/nis 副书记/nnt ，/w [三/m 明/ag]/mq 现代/ntc [物流/n 产业/n]/nz 开发/vn 建设/v 有限公司/nis 董事长/nnt 何俊良/nr [涉嫌/v 严重/a 违纪/vn]/nz 违法/vn ，/w 目前/t 正/d 接受/v 组织/n 调查/vn 。/w 
