由/p [华/b 策/ng 影视/b]/nz 推出/v 的/ude1 “/w 武侠/n 新世界/nz ”/w [第二/m 部/q]/mq 作品/n 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 将/d 于/p 1月17日/t 二轮/nz 播出/v ，/w 1月8日/t ，/w 发布会/n 在/p 杭州/ns 举行/v ，/w 导演/nnt 赖水清/nr 携/v 主演/v 钟汉良/nr 、/w 张檬/nr 、/w 贾青/nr 等/udeng 到场/vi 助阵/vi 。/w 
