特色/n 支行/n ：/w 专业化/vn 服务/v [特色/n 产业/n]/nz 
据/p [民生/n 银行/nis]/ntcb 福州/ns 分行/n 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 该行/r 围绕/v 福建/ns “/w [三/m 山/n]/mq [六/m 水/n]/mq 一分田/nz ”/w 的/ude1 区域/n 特征/n ，/w [大力/d 发展/vn]/nz 山/n 、/w 水/n 、/w 文化/n 等/udeng 特色/n [优势/n 产业/n]/nz ，/w 成立/vi 专业化/vn 支行/n 进行/vn 专业化/vn 服务/vn 。/w 
针对/p 福建/ns [海洋/n 产业/n]/nz ，/w 2011年11月/t [民生/n 银行/nis]/ntcb 福州/ns 分行/n 专门/d 成立/vi 了/ule [海洋/n 产业/n]/nz 金融/n 部/q ，/w 这/rzv 是/vshi 福建/ns 省内/s [第一/m 家/q]/mq 从事/vi [海洋/n 产业/n]/nz 的/ude1 [金融/n 部门/n]/nz 。/w 2012年9月14日/t ，/w [民生/n 银行/nis]/ntcb 福州/ns 连江/ns 支行/n 成立/vi ，/w 这/rzv 是/vshi 福建/ns 省内/s [第一/m 家/q]/mq [海洋/n 渔业/n]/nz 专业/n 支行/n 。/w 该行/r 层面/n 的/ude1 架构/n 完全/ad 以/p 产业链/n 对应/vi 为/p 依据/n ，/w 深度/n 服务/v [海洋/n 产业/n]/nz 。/w 
另外/c ，/w [民生/n 银行/nis]/ntcb 福州/ns 分行/n 突破/v 传统/n [担保/vn 方式/n]/nz ，/w 以/p 连江/ns 洋屿岛/nz 的/ude1 使用权/n 及其/cc 附属/v 建筑物/n 为/p 抵押/vn ，/w 成功/a 为/p [福建省/ns 明/ag 岛/n 实业/nis 有限公司/nis]/nt 提供/v 授信/vn [4000/m 万元/q]/mq 。/w 该/rz 笔/n 授信/vn 为/p 我省/n 首例/n [无/v 居民/n 海岛/ns]/nz 使用权/n [抵押/vn 贷款/n]/nz ，/w 为/p [无/v 居民/n 海岛/ns]/nz 开发/vn 提供/v 了/ule 新的/a [融资/vn 渠道/n]/nz 。/w 
据悉/v ，/w [民生/n 银行/nis]/ntcb 连江/ns 支行/n 成立/vi 半年/mq 多/a 时间/n ，/w 已/d 审批/v [海洋/n 产业/n]/nz 授信/vn 总额/n [４/m 亿元/q]/mq ，/w 累计/vd 放款/vn 近/a [3/m 亿元/q]/mq ，/w 占/v 到/v 支行/n 整体/n 授信/vn 业务/n 的/ude1 [90/m %/w 多/a]/mq ，/w 为/p 600多户/m [海洋/n 产业/n]/nz 客户/n 带/v 去/vf 现代/ntc [金融/n 服务/vn]/nz 。/w 
海洋/n 经济发展/v 一直/d 存在/v 着/uzhe “/w 金融/n 排除/v ”/w 现象/n 。/w [民生/n 银行/nis]/ntcb 将/d 金融/n 事业部/nis 结合/v 专业/n 的/ude1 [海洋/n 渔业/n]/nz 支行/n ，/w 打破/v 了/ule 这/rzv 一/m 现象/n 。/w 2012年６月/t ，/w [民生/n 银行/nis]/ntcb 总行/n 与/cc [福建省/ns 政府/nis]/nto 签订/v [战略/n 合作/vn 协议/n]/nz ，/w 承诺/vn 在/p ３年/t 内/f 为/p 福建/ns 海洋/n 等/udeng 特色/n [优势/n 产业/n]/nz 和/cc [重点/n 项目/n]/nz 提供/v [500/m 亿元/q]/mq 的/ude1 授信/vn 支持/v 。/w 一年/mq 后/f ，/w [民生/n 银行/nis]/ntcb 福州/ns 分行/n 已/d 为/p [1600/m 家/q]/mq [海洋/n 渔业/n]/nz 客户/n 提供/v 了/ule [60/m 亿元/q]/mq 的/ude1 [金融/n 服务/vn]/nz ，/w 其中/rz 小/a 微/ag 客户/n 为/p [1500/m 多家/mq]/mq 。/w 
