12日/t ，/w 长/a 乐/a 松下镇/ns 松下村/ns 村民/n 向/p 本报/rz 反映/v ，/w 村里/n 有/vyou [一/d 栋/q]/mq 好/a 大/a 的/ude1 违/vg 建/v 商住楼/n ，/w 建设者/n 正/d 把/pba 它/rr 出售/v 、/w 出租/v 。/w 12日/t ，/w 记者/nnt 从/p 松下镇/ns 获得/v 证实/vn ，/w 该/rz 商住楼/n 确实/ad 是/vshi 违/vg 建/v 。/w 
12日/t ，/w 记者/nnt 来到/v 松下村/ns ，/w 这/rzv 座/q 商住楼/n 位于/v 松下村/ns [交叉/vn 路口/n]/nz 旁/f 。/w 路边/s 地带/n 被/pbei 平整/a 出/vf 很大/d 空间/n ，/w 约/d 有/vyou 两个/mq 篮球场/n 大/a ，/w 其中/rz 部分/n 用来/v 停车/vn 。/w 这/rzv 座/q 商住楼/n 用地/n 长/a 70多米/m 、/w 宽/a [20/m 米/q]/mq 左右/f ，/w 外墙/n 多/a 是/vshi 天蓝色/n 玻璃/n 装饰/vn ，/w 已经/d 装修/vn 完毕/vi 。/w 
12日/t ，/w 记者/nnt 采访/v 了/ule 松下村/ns 村支书/nnt 林国治/nr ，/w 对于/p 记者/nnt 提出/v 的/ude1 这/rzv 栋/q 建筑/n 是/vshi 谁/ry 建/v 的/ude1 ，/w 用途/n 是/vshi 什么/ry ，/w 有/vyou 没有/v 合法/a 审批/v 手续/n ，/w 他/rr 不耐烦/a 地/ude2 表示/v “/w 我/rr 全部/m 不/d 知道/v ，/w 不要/d 问/v 我/rr ”/w 。/w 
记者/nnt 随后/d 联系/v 了/ule 松下镇/ns 国土/n 所/usuo 李/ng 所长/nnt 。/w 李/ng 所长/nnt 表示/v ，/w 这/rzv 栋/q 楼/n 确实/ad 是/vshi 违/vg 建/v ，/w [长乐市/ns 纪委/nnt]/nt 也/d 曾/d 对/p 此事/r 下来/vf 调查/vn ，/w 但/c “/w 因为/c 建/v 好/a 了/ule ，/w 拆/v 起来/vf 有/vyou 难度/n ”/w 。/w 具体/a 怎么/ryv 处理/vn ，/w 他/rr 表示/v 还/d 在/p 研究/vn 。/w (/w [福州/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 徐文/nr 宇文/nr //w 摄/vg )/w 
