昨天/t ，/w 漳州/ns 市区/s 博爱/ns 道/qv 靠近/v 钟/n 法/n 路/n 的/ude1 路段/n 交通/n 较/d 拥挤/a ，/w 因为/c 靠/v 上/f 江/n 名/q 都/d 小区/n 一侧/f 约/d [100/m 米/q]/mq 的/ude1 道路/n 在/p 铺设/v 市政/n 污水/n 和/cc 自来水/n 管网/n ，/w 实行/v 道路/n 半幅/nz 封闭/v 施工/vn 。/w 预计/v 今天/t 就/d 可以/v 恢复/vn 通行/vi 。/w 
目前/t ，/w 施工/vn 人员/n 正在/d 封闭/v 的/ude1 半边/n 路面/n 灌装/nz 水泥/n 。/w 现场/s 施工/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 博爱/ns 道/qv 是/vshi 市区/s 的/ude1 老/a 街道/ns ，/w [市政/n 设施/n]/nz 落后/a ，/w 地/ude2 下雨/vi 污/ag 管网/n 破/v 管/v 、/w 堵/v 管/v 现象/n 比较/d 严重/a ，/w 自来水/n 管/v 也/d 出现/v 锈蚀/vn ，/w 现有/v 的/ude1 雨/n 污/ag 管径/nz 无法/v 满足/vn 需求/n 。/w 这次/r 结合/v 城市/n 的/ude1 改造/vn ，/w 铺设/v 新的/a 管网/n ，/w 这/rzv 条/q 管网/n 将/d 连接/v 外滩/ns 明珠/n 的/ude1 管网/n ，/w 将/d 污水/n 排入/vf [污水/n 处理厂/nis]/nis 处理/vn 。/w （/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 记者/nnt 陈群杨/nr 青竹/n ）/w 
