中国/ns 去年/t 首次/m 成为/v 全球/n 最大/gm 的/ude1 [货物/n 贸易/vn]/nz 国/n ，/w 2013年/t 全年/n [货物/n 贸易/vn]/nz 总值/n 超过/v 美国/nsf ，/w 并/cc 以/p 创纪录/vi 的/ude1 12月/t 贸易/v 数字/n 结束/v 了/ule 这/rzv 一年/mq 。/w 据/p 英国/ns 《/w [金融/n 时报/n]/nz 》/w 1月12日/t 报道/v ，/w 中国/ns 在/p 不久/d 前/f 刚/d 成为/v 全球/n 最大/gm 的/ude1 石油/n 进口国/nz ，/w 成为/v 全球/n 最大/gm [货物/n 贸易/vn]/nz 国/n 是/vshi 又/d 一块/s 里程碑/n ，/w 标志着/v 中国/ns 跻身/v 全球/n 最/d 强大/a 国家/n 之/uzhi 列/v 。/w 
根据/p 中国/ns 方面/n 10日/t 发布/v 的/ude1 数据/n ，/w 中国/ns 2013年/t 进出口/v 总值/n 达到/v [4/m ./w 16/m 万亿/q 美元/q]/mq ，/w 经/p [人民币/n 汇率/n]/nz 因素/n 调整/vn 后/f [同比/n 增长/v]/nz 7.6%/m 。/w 美国/nsf 将/d 在/p [2/m 月份/n]/mq 发布/v 其/rz 去年/t 全年/n 的/ude1 贸易/vn 数据/n 。/w 不过/c ，/w 在/p 2013年1月/t 至/p 11月/t 的/ude1 11个月/t 里/f ，/w 美国/nsf 货物/n 进出口/vn 总/b 为/p [3/m ./w 57/m 万亿/q 美元/q]/mq ，/w 这/rzv 意味着/v 中国/ns 现在/t 基本/a 已经/d 肯定/v 是/vshi 全球/n 最大/gm 的/ude1 [货物/n 贸易/vn]/nz 国/n 。/w 
报道/v 指出/v ，/w 中国/ns 与/cc 亚洲/ns [其他/rzv 国家/n]/nz 的/ude1 贸易/vn 以及/cc 与/cc 中东/ns 不断/d 扩大/v 的/ude1 贸易/vn 流动/vn 标志着/v ，/w 全球/n [经济/n 实力/n]/nz 发生/v 了/ule 变化/vn ，/w 最大/gm 经济体/n 美国/nsf 的/ude1 [经济/n 实力/n]/nz 有所/v 下滑/vn 。/w （/w 环球网/nz 报道/v 记者/nnt 赵小侠/nr ）/w 
