人民网/nz 福州/ns 1月13日/t 电/n （/w 陈艺灵/nr ）/w [福建省/ns 检察院/nis]/nto 检察长/nnt 何泽中/nr 13日/t 表示/v ，/w 福建省/ns [检察/b 机关/n]/nz 建立/v 侦/vg 捕/v 诉/vg 衔接/vi [制约/vn 机制/n]/nz ，/w 依法/d 决定/v 不/d 批捕/v [3946/m 人/n]/mq ，/w 同比/n 上升/vi 27%/m 。/w 
何泽中/nr 在/p 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f 作/v 报告/n 时/ng 表示/v ，/w 全省/n [检察/b 机关/n]/nz 加强/v 人权/n [司法/n 保护/vn]/nz ，/w 严格/ad 落实/v 办案/vn 程序/n 、/w 时限/n 、/w 场所/n 和/cc [强制/vd 措施/n]/nz 等/udeng [法律/n 规定/n]/nz ，/w 加强/v 对/p 违反/v [诉讼/vn 程序/n]/nz 、/w 侵犯/v 人权/n 的/ude1 [法律/n 监督/vn]/nz ，/w 依法/d 查办/v 涉嫌/vn 违法/vn 取证/vn 、/w 枉法/nz 裁判/nnt 、/w 虐待/vn 被/pbei 监管/v 人员/n 犯罪/vn 的/ude1 [司法/n 人员/n]/nz [37/m 人/n]/mq 。/w 
何泽中/nr 还/d 表示/v ，/w 2013年/t ，/w 福建省/ns [检察/b 机关/n]/nz 强化/v [程序/n 公正/a]/nz 意识/n 和/cc 证据/n 观念/n ，/w 建立/v 侦/vg 捕/v 诉/vg 衔接/vi [制约/vn 机制/n]/nz ，/w 依法/d 决定/v 不/d 批捕/v [3946/m 人/n]/mq ，/w 同比/n 上升/vi 27%/m ；/w 不/d 起诉/v [3355/m 人/n]/mq ，/w 同比/n 上升/vi 59.9%/m 。/w 
此外/c ，/w 坚守/v 防止/v 冤假错案/n 底线/n ，/w 上级/n 检察院/nis 撤销/v 下级/n 检察院/nis 不/d 起诉/v 决定/vn [17/m 件/q]/mq [26/m 人/n]/mq ，/w 对/p 下级/n 检察院/nis 查办/v 的/ude1 [职务/n 犯罪/vn]/nz 案件/n 作出/v 不/d 批捕/v 决定/vn [51/m 件/q]/mq [61/m 人/n]/mq 。/w 
