福建省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 1月12日/t 上午/t 开幕/vi 。/w 当天/t 下午/t ，/w 漳州/ns 代表团/n 开始/v 审议/vn 省/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w 
老同志/n 陈明义/nr ，/w 省/n 人大常委会/nis 副主任/nnt 刘群英/nr ，/w 省政府/n 副省长/nnt 陈冬/nr ，/w 市/n 领导/n 陈家东/nr 、/w 檀云坤/nz 、/w 吴玉辉/nr 、/w 梁伟新/nr 、/w 林俊山/nr 、/w 庄振生/nr 、/w 兰万安/nr 及/cc 省直/b [有关/vn 部门/n]/nz 领导/n 等/udeng 漳州/ns 代表团/n 代表/nnt 参加/v 审议/vn 。/w 副市长/nnt 赵静/nr 列席/v 审议/vn 。/w 
审议/v 中/f ，/w 代表/nnt 们/k 踊跃/ad 发言/vi ，/w 畅谈/v 学习/vn 报告/n 的/ude1 体会/vn ，/w 对/p 我省/n 及/cc 我市/r [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 提出/v 意见/n 和/cc 建议/n 。/w 
陈明义/nr 代表/nnt 认为/v ，/w 省/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 格局/n 好/a ，/w 总结/v 去年/t 工作/vn 客观/a 实在/d ，/w 在/p 谋划/v 新/a 一年/mq 工作/vn 时/ng ，/w 目标/n 明确/a ，/w 重点/n 突出/a ，/w 特色/n 鲜明/a ，/w 符合/v 我省/n 发展/v 实际/n 。/w 他/rr 建议/n ，/w 要/v 进一步/d 扩大/v 开放/vn ，/w 主动/ad 对接/vi 上海/ns [自由/a 贸易/vn]/nz 试验区/n 政策/n ，/w 推动/v 在/p 我省/n 设立/v [自由/a 贸易/vn]/nz 园区/n ，/w 加快/v 厦/b 漳/ng 泉/ng 等/udeng 区域/n 的/ude1 整合/vn 发展/vn ；/w 要/v 进一步/d 加强/v 民生/n 保障/vn ，/w 特别/d 要/v 做好/v 企业/n 退休/v 职工/nnt 生活/vn 保障/vn 以及/cc 就业/vn 、/w 教育/vn 等/udeng 民生/n 工作/vn 。/w 
刘群英/nr 代表/nnt 说/v ，/w 报告/n 文字/n 精炼/a ，/w 内容/n 丰富/a ，/w 对/p 新/a 一年/mq 工作/vn 的/ude1 目标/n 和/cc 要求/n 明确/a ，/w 切合/v 福建/ns 实际/n 。/w 报告/n 提出/v 要/v 提高/vn 产业/n 实力/n 和/cc 竞争力/n ，/w 实施/v 宜居/nz [环境/n 建设/vn]/nz [行动/vn 计划/n]/nz ，/w 充分/ad 激发/v [市场/n 主体/n]/nz 活力/n ，/w 建立/v 更加/d 公平/a 可持续/nz 的/ude1 [社会/n 保障/vn 制度/n]/nz ，/w 这些/rz 举措/n 令人/v 印象/n 深刻/a ，/w 必将/d 对/p 促进/v 我省/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 、/w 改善/v 城乡/n 环境/n 面貌/n 产生/v 深远/a 影响/vn 。/w 
陈冬/nr 代表/nnt 指出/v ，/w 报告/n 既/c 体现/v 了/ule 中央/n 精神/n ，/w 又/d 切合/v 福建/ns 实际/n ，/w 总结/v 过去/vn 工作/vn 实事求是/vl ，/w 分析/v 问题/n 客观/a 透彻/a ，/w 部署/vn 今年/t 工作/vn 重点/n 突出/a 、/w 措施/n 有力/a 。/w 他/rr 希望/v 漳州/ns 在/p 今后/t 工作/vn 中/f ，/w 要/v 着力/vd 强化/v 产业/n 发展/vn ，/w 重视/v 产业链/n 招商/vn ，/w 突出/a 抓/v 龙头/n 、/w 铸/v 链条/n 、/w 建/v 集群/nz ，/w 把/pba 产业/n 做/v 大/a 做/v 强/a ，/w 为/p 增强/v 全省/n 产业/n 实力/n 和/cc 竞争力/n 多/a 做/v 贡献/n ；/w 要/v 着力/vd 改善/v [人居/n 环境/n]/nz ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 生态/n 条件/n 优越/a 、/w 自然资源/n 丰富/a 的/ude1 优势/n ，/w 把/pba [生态/n 文明/n]/nz 和/cc 文化/n 传承/vn 理念/n 贯穿/v 到/v [城镇化/vn 建设/vn]/nz 的/ude1 全过程/n ，/w 继续/v 推进/vn 厦/b 漳/ng 同/p 城/n 化/v ，/w 推进/vi 县城/n 扩容/v 提/v 质/ng ，/w 深化/v 小城镇/ns 改革/vn 发展/vn ，/w 抓好/v 城乡/n 宜居/nz [环境/n 建设/vn]/nz 。/w 
陈家东/nr 代表/nnt 说/v ，/w 报告/n 立意/n 高远/a 、/w 重点/n 突出/a 、/w 文风/n 朴实/a ，/w 体现/v 了/ule 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 体现/v 了/ule 省委/nis “/w [三/m 个/q]/mq 必须/d ”/w 的/ude1 要求/n ，/w 体现/v 了/ule “/w 百姓/n 富/vg ”/w 与/cc “/w 生态美/nz ”/w 的/ude1 有机/b 统一/vn ，/w 符合/v 福建/ns 发展/v 实际/n ，/w 反映/v 了/ule 全省/n [干部/nnt 群众/n]/nz 的/ude1 共同/d 愿望/n ，/w 让/v 人/n 备受/v 鼓舞/vn ，/w 倍感/v 振奋/vn 。/w 我们/rr 要/v 认真/ad 组织/n 学习/v 省/n “/w 两会/n ”/w 精神/n ，/w 把/pba 思想/n 和/cc 行动/vn 统一/vn 到/v 省委/nis 、/w 省政府/n 的/ude1 决策/vn 部署/vn 上来/vf 。/w 要/v 把/pba 学习/v 省/n “/w 两会/n ”/w 精神/n 与/cc 贯彻/v 省委/nis 全会/n 、/w 市委/nis [全会/n 精神/n]/nz 结合/v 起来/vf ，/w 集中/v 开展/vn “/w [项目/n 建设/vn]/nz 年/qt ”/w 、/w “/w 深化改革/v 年/qt ”/w 、/w “/w 作风/n 建设/vn 年/qt ”/w 活动/vn ，/w 全力/d 推进/vi 富/vg 美/b 漳州/ns 建设/vn 。/w 要/v 突出/a 重点/n 领域/n ，/w 特别/d 是/vshi 要/v 主动/ad 对接/vi 省/n 里/f 的/ude1 产业/n 龙头/n 促进/v 计划/n ，/w 着力/vd 抓好/v 我市/r 产业/n 龙头/n 项目/n ，/w 做/v 大/a 做/v 强/a [龙头/n 企业/n]/nz ，/w 推动/v 产业/n 加快/v 聚集/vn ；/w 要/v 突出/a 重点/n 区域/n ，/w 以/p 重点/n 区域/n 突破/v 带动/vn 全市/n 发展/vn ；/w 要/v 突出/a 重点/n 工作/vn ，/w 推动/v [经济/n 社会/n]/nz 更好/d 更快/d 发展/vn 。/w 
吴玉辉/nr 代表/nnt 说/v ，/w 报告/n 体现/v 了/ule 中央/n 精神/n ，/w 体现/v 了/ule 福建/ns 实际/n ，/w 体现/v 了/ule [广大/b 人民/n]/nz 的/ude1 意愿/n 。/w 他/rr 建议/n ，/w 要/v 加强/vn [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 的/ude1 规划/n 和/cc 机制/n 建设/vn ；/w 要/v 加强/vn 水系/n [环境/n 治理/vn]/nz ，/w 保护/v [江河/n 源头/n]/nz ，/w 控制/v 污水/n 排放/vn ，/w 做好/v 内河/n 清淤/v 引流/v ，/w 让/v 水系/n 更/d 清/tg 更/d 美/b ；/w 要/v 保护/vn 好/a 海湾/n 、/w 海岸/n 、/w 海滩/n 、/w 海水/n 、/w 岛礁/n 、/w 防护林/n 等/udeng 资源/n ，/w 让/v 养殖/vn 往/p 深海/n 发展/vn ，/w 捕捞/vn 向/p 远洋/b 发展/vn ，/w 使/v 我们/rr 的/ude1 海岸/n 成为/v 人/n 人/n 共享/v 的/ude1 黄金海岸/n 。/w （/w 记者/nnt 张俊毅/nr ）/w 
(/w 来源/n :/w [闽南/ns 日报/n]/nz )/w 
