图片/n 来源/n ：/w 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 
据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 消息/n ，/w 王菲/nr 与/cc 李亚鹏/nr 离婚/vi 后/f ，/w 李亚鹏/nr 即/v 不断/d 传出/v [负面/b 新闻/n]/nz ，/w 王菲/nr 的/ude1 一举一动/n 也/d 更/d 被/pbei 关注/v ，/w 但/c 一向/d 我行我素/vl 的/ude1 王菲/nr ，/w 则/d 继续/v 过/uguo 她/rr 的/ude1 生活/vn 。/w 日前/t 就/d 有/vyou 网友/n 在/p 微博/n 贴图/n ，/w 称/v 在/p 印度/nsf 朝圣/vi 期间/f 巧遇/v 王菲/nr 。/w 
一向/d 笃信/v 佛教/nz 的/ude1 王菲/nr 多次/mq 远/a 赴/v 印度/nsf 朝圣/vi ，/w 日前/t 网友/n 上/f 载/v 她/rr 在/p [菩提/nz 伽耶/nrf]/nz 正觉/nz 塔/n 的/ude1 照片/n ，/w 照片/n 中/f 的/ude1 王菲/nr 独自/d 现身/v ，/w 一身/n 平民/n 装/v 、/w 扎/v 发髻/n 及/cc 戴/v 红色/n 口罩/n 。/w 另有/v 网友/n 又/d 上/f 载/v 王菲/nr 排队/vi 等/udeng 吃/v 斋菜/nz 的/ude1 照片/n ，/w 她/rr 更/d 展现/v 久违/vi 了/ule 的/ude1 笑容/n 。/w 
李亚鹏/nr 因/p [嫣然/z 天使/n 基金会/nis]/nz 款项/n 遭/v 质疑/vn ，/w 加上/v 媒体/n 曝/vg 女儿/n 窦靖童/nr 被/pbei 上/f 传/v 一张/mq 照片/n ，/w 窦靖童/nr 面前/f 有/vyou 烟/n 有/vyou 酒/nf 。/w 媒体/n 称/v 最近/t 是非/n 太多/ad ，/w 天后/nz 也/d 求/v 一方/mq 净土/n 。/w 
