火车站/n [工作/vn 人员/n]/nnt 将/d 小伙子/n 安排/v 上车/vn 
昨天/t ，/w 江苏/ns 小伙/n 小范/nz ，/w 在/p 父母/n 的/ude1 陪同/vn 下/f ，/w 拿着/vf 漳州市/ns 救助站/nz 提供/v 的/ude1 卧铺/n 车票/n ，/w 踏上/v 了/ule 回乡/vi 的/ude1 路/n 。/w 
1个月/t 前/f ，/w 小范/nz 被/pbei 骗/v 到/v 漳州/ns ，/w 为了/p 逃脱/v 传销/vn 组织/n ，/w 他/rr 从/p [13/m 米/q]/mq 高处/s 跳下/vf ，/w 左腿/n 至今/d 还/d 没有/v 知觉/n ，/w 东拼西凑/vl 的/ude1 [16/m 万元/q]/mq 花/n 完了/vi ，/w 他们/rr 没有/v 想到/v ，/w 在/p 这个/rz 陌生/a 的/ude1 城市/n ，/w 有/vyou 这么/rz 多/a 双/q 援手/vn 伸向/vf 他们/rr 。/w 
火车/n 开动/v 前/f ，/w 小范/nz 的/ude1 父亲/n [双手/n 合十/v]/nz ，/w 站/vi 在/p 站/vi 门口/s 感谢/v 所有/b 在/p 漳州/ns 期间/f 帮助/v 过/uguo 他/rr 的/ude1 人/n 。/w 
江苏/ns 小伙/n 为/p 摆脱/v 传销/vn 从/p [13/m 米/q]/mq 高/a 跳下/vf 
小范/nz 今年/t [23/m 岁/qt]/mq ，/w 江苏/ns 淮安/ns 人/n 。/w 去年/t 12月27日/t ，/w 为了/p 逃脱/v 传销/vn 组织/n 的/ude1 控制/vn ，/w 他/rr 纵身/vi 从/p [长泰县/ns 兴/v 泰/b 工业区/n]/nz 一/m 楼房/n [13/m 米/q]/mq 高/a 的/ude1 窗户/n 跳下/vf ，/w [胸/ng 腰椎/n 骨折/vi]/nz 导致/v 下半身/n 神经损伤/gb ，/w 经过/p 了/ule 10多天/m 治疗/vn ，/w 目前/t 只有/c 右腿/n 能动/a ，/w 左腿/n 仍然/d 没有/v 知觉/n ，/w 且/c 大小便/n 不能/v 自理/vn 。/w 
小范/nz 说/v ，/w 之前/f 自己/rr 在/p 老家/n 一/m 工厂/nis 打工/vi 时/ng ，/w 通过/p QQ/x 认识/v 了/ule 网/n 名叫/v “/w [让/v 泪/n 化作/v 相思雨/nz]/nz ”/w 的/ude1 女子/n ，/w 她/rr 自称/v 田丽/nr ，/w [23/m 岁/qt]/mq ，/w 江西/ns 人/n ，/w 目前/t 在/p 漳州/ns 打工/vi 。/w 聊/v 了/ule 两个/mq 多/a 月/n ，/w 田丽/nr 让/v 小范/nz 来/vf 漳州/ns ，/w 接/v 她/rr 回/v 江苏/ns 一起/s 过年/vi ，/w 小范/nz 的/ude1 母亲/n 没有/v 同意/vn ，/w 田丽/nr 再次/d 打/v 来/vf 电话/n ，/w 哭诉/v 自己/rr 对/p 小范/nz 是/vshi 真爱/n 。/w 
小范/nz 一/m 听/v 坐/v 不住/d 了/ule ，/w 2013年12月25日/t ，/w 他/rr 动身/vi 到/v 长泰县/ns 。/w 田丽/nr 确实/ad 跟/p 照片/n 上/f 一样/uyy 漂亮/a ，/w 但是/c ，/w 等待/v 他/rr 的/ude1 不是/c 爱情/n ，/w 而是/c 传销/v 组织/n 。/w 小范/nz 被/pbei 控制/vn 了/ule 两天/mq ，/w 27日/t 纵身/vi 从/p 高楼/n 跳下/vf 。/w 
