人民网/nz 福州/ns 1月13日/t 电/n （/w 林榕/nr 邹家骅/nr ）/w “/w 如何/ryv 通过/p 改革/vn 释放/v 红利/n ，/w 使/v 福建/ns 的/ude1 经济发展/v 再/d 上/f 一个/mq 新/a 台阶/n ，/w 关键/n 在于/v 促使/v [产学研/n 相结合/nz]/nz 。/w ”/w 12日/t ，/w 全国政协/nt 常委/nnt 、/w [福建省/ns 政协/nis]/nto 副主席/nnt 、/w [民盟/n 福建省/ns 委会/v]/nt 主任委员/nnt 、/w 中科院/n 院士/nnt 郑兰荪/nr 在/p 接受/v 人民网/nz 独家/d 专访/v 时/ng ，/w 畅谈/v 了/ule 福建省/ns 应/v 如何/ryv 破除/v 经济发展/v 瓶颈/n ，/w [迎接/v 挑战/vn]/nz 的/ude1 同时/c 把握/v 机遇/n ，/w 保持稳定/v 的/ude1 [经济/n 发展/vn 速度/n]/nz 。/w 
作为/p 科技/n 和/cc 教育工作者/nnt ，/w 郑兰荪/nr 尤其/d 关注/v [福建省/ns 两会/n]/nt 中/f 与/cc 跟/p 科技/n 、/w 教育/vn 有关/vn 的/ude1 内容/n 。/w “/w 此前/t 的/ude1 经济发展/v 更多/ad 依靠/v 投资/vn 拉动/v 及/cc 资源/n 能源/n 的/ude1 消耗/vn ，/w 这样/rzv 的/ude1 生产方式/n 和/cc [经济/n 结构/n]/nz 必须/d 加以/vx 调整/vn ，/w 转向/vi 依靠/v 高新技术/n 的/ude1 带动/vn 。/w 科技/n 发展/vn 怎么/ryv 为/p 经济发展/v 提供/v 支撑/vn ，/w 这/rzv 不/d 单单/d 是/vshi 福建省/ns ，/w 也/d 是/vshi [全国/n 各地/rzs]/nz 都/d 需要/v 解决/vn 的/ude1 一个/mq 问题/n 。/w ”/w 
郑兰荪/nr 直言/vi ，/w 虽然/c 近年来/dl 国家/n 科技/n 实力/n 增长/v 迅速/ad ，/w 但/c 能/v 直接/ad 为/p 经济发展/v 做出/v 贡献/n 的/ude1 [科技/n 成果/n]/nz 占/v 比/p 依旧/z 很低/d 。/w “/w 科技/n 发展/vn 要/v 为/p [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 做出/v 更多/ad 贡献/n ，/w 对/p [科技/n 工作者/nnt]/nnd 提出/v 更高/d 要求/n 的/ude1 同时/c ，/w 更/d [迫切/ad 需要/v]/nz 解决/v 的/ude1 还是/c [科技/n 体制/n]/nz 方面/n 的/ude1 问题/n ，/w 这/rzv 就/d 需要/v 通过/p 改革/vn 来/vf 实现/v 。/w ”/w 
改革/vn 从/p 何/ry 入手/vi ？/w 先/d 要/v 了解/vn 企业/n 。/w 通过/p 与/cc 许多/mq 福建/ns [民营/b 企业/n]/nz 的/ude1 接触/vn ，/w 郑兰荪/nr 发现/v 企业/n 面临/v 的/ude1 困难/an 不少/m 。/w 怎么/ryv 调整/v [产业/n 结构/n]/nz ？/w 如何/ryv 提高/v [技术/n 水平/n]/nz ？/w 从/p 哪里/rys 招/v 到/v 更多/ad 人才/n ？/w 企业/n 为此/bl 到/v 学校/nis 、/w 到/v 研究所/nis 寻求/v 帮助/vn ，/w 但/c 受/v 体制/n 机制/n 的/ude1 影响/vn ，/w 能/v 得到/v 的/ude1 帮助/vn 并不/d 多/a 。/w 
“/w 要/v 扶持/vn [民营/b 企业/n]/nz 、/w 进一步/d 发挥/v 福建/ns [民营/b 经济/n]/nz 的/ude1 优势/n ，/w 关键/n 在于/v 如何/ryv 促使/v [产学研/n 相结合/nz]/nz 。/w ”/w 郑兰荪/nr 分析/vn 认为/v ，/w 福建/ns [民营/b 经济/n]/nz 虽然/c 较为/d 发达/a ，/w 但/c 产业/n 水平/n 整体/n 偏低/d ，/w 其中/rz 一个/mq 突出/a 问题/n 是/vshi 企业/n 缺乏/v 人才/n ，/w 自身/rr 的/ude1 研发/v 力量/n 薄弱/a ，/w 有些/rz 企业/n 甚至/d 不具备/v 研发/v 能力/n ；/w 但/c 反/vi 而言/uls 之/uzhi ，/w 高校/n 也/d 存在/v 学生/nnt 就业难/nz 等/udeng 问题/n 。/w “/w 一方面/c 高校/n 培养/v 了/ule 大量/m 毕业生/n ，/w 另一方面/c 企业/n 却/d 又/d 招/v 不到/v 他们/rr 所/usuo 需要/v 的/ude1 人才/n ，/w 这/rzv 是/vshi 一对/mq 亟待解决/vl 的/ude1 矛盾/an 。/w ”/w 
郑兰荪/nr 进一步/d 分析/vn ，/w “/w 现在/t 的/ude1 [高校/n 毕业生/n]/nz 不/d 愿意/v 去/vf 企业/n ，/w 特别/d 是/vshi 民营/b [中小型/b 企业/n]/nz 。/w 应该/v 归结/vi 于/p 就业/vn 观念/n 的/ude1 扭曲/vn —/w —/w 最/d 具/vg 创新/vi 活力/n 的/ude1 年轻人/n 过分/ad 追求/v 安逸/a 的/ude1 生活/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 十分/d 不好/a 的/ude1 现象/n 。/w ”/w 追根溯源/i ，/w 郑兰荪/nr 认为/v 学生/nnt 不/d 愿意/v 去/vf 企业/n 的/ude1 [根本/a 原因/n]/nz 在于/v [社会/n 保障/vn 制度/n]/nz 的/ude1 不/d 健全/v 。/w 对此/d ，/w 他/rr 建议/n 应/v 更加/d 重视/v 福建/ns [民营/b 企业/n]/nz 的/ude1 [保障/vn 机制/n]/nz 问题/n ，/w 使/v [民营/b 企业/n]/nz 更/d 具/vg 吸引力/n ，/w 从而/c 吸引/v 到/v [大学/nis 毕业生/n]/nz ，/w 甚至/d 是/vshi 更高/d 水平/n 的/ude1 人才/n 。/w 
对于/p 在/p 本届/r [人大/nis 会议/n]/nz 上/f 发布/v 的/ude1 2014年/t 福建省/ns [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz ，/w 郑兰荪/nr 认为/v 报告/n 中/f 体现/v 的/ude1 政府/nis 工作/vn 思路/n 与/cc 中央/n 改革/v 思路/n 一致/a 。/w “/w 一方面/c ，/w 与/cc [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 提出/v 的/ude1 改革/vn 思路/n 相结合/nz ，/w 另一方面/c 是/vshi 跟/p [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/v 相结合/nz ，/w 提出/v 严/a 控/v ‘/w 三/m 公/ng ’/w 经费/n ，/w 提出/v 政府/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 应/v [深入/ad 群众/n]/nz 、/w 以/p [实际/n 行动/vn]/nz 服务/vn 好/a 群众/n …/w …/w 这些/rz 都/d 令人/v 印象/n 深刻/a 。/w ”/w 
