网友曝/nz 汤唯/nr 在/p 银行/nis 办/v 业务/n 
1月11日/t ，/w 内地/n 女艺人/nnd 汤唯/nr 在/p 上海/ns 遭遇/v [电信/n 诈骗/vn]/nz ，/w 被/pbei 骗走/nz 21万余元/m 人民币/n 。/w 汤唯/nr 事后/f 已/d 向/p 松江/ns 警方/n 报案/vi ，/w 现/tg 警方/n 已/d 介入/v 调查/vn 。/w 汤唯/nr 的/ude1 经纪人/nnt 郑/tg 小姐/n 已/d 承认/v 汤唯/nr 受骗/vi [一/d 事/n]/mq ，/w 但/c 表示/v 暂时/d 不便/an 透露/v 详情/n 。/w 不少/m 网友/n 对/p 此事/r 表示/v 惊讶/a ，/w 有/vyou 网友/n 在/p 博客/n 列举/v 了/ule 明星/nnd 被/pbei 骗/v 的/ude1 各类/r 案例/n ，/w 提醒/v 大家/rr 如何/ryv 防范/vn 被/pbei 骗/v ，/w 亦/d 有/vyou 网友/n 评论/n ：/w “/w 原来/d 汤唯/nr 是/vshi 这么/rz 单纯/a 的/ude1 女神/n 啊/y ！/w ”/w 
经纪人/nnt ：/w 汤唯/nr 情绪/n 很/d 稳定/an 
法律界/n 的/ude1 人士/n 则/d 表示/v ，/w 汤唯/nr 若/c 被/pbei 诈骗/vn ，/w 她/rr 能否/v 追回/v [21/m 万元/q]/mq ，/w 关键/n 看/v 警方/n 能否/v 成功/a 破案/vi ，/w 要是/c 无法/v 破案/vn ，/w 汤唯/nr 这/rzv [21/m 万元/q]/mq 难以/d 拿回/vf 。/w 
据悉/v ，/w 汤唯/nr 正在/d 上海/ns 拍摄/v 由/p 导演/nnt 罗启锐/nr 、/w 张婉婷/nr 联合/vd 执导/v 的/ude1 民国/n [爱情/n 电影/n]/nz 《/w 三城记/nz 》/w ，/w 与/cc 刘青云/nr 上演/v 一段/mq [动荡/an 年代/n]/nz 坎坷/an [爱情/n 故事/n]/nz 。/w 据/p 经纪人/nnt 郑/tg 小姐/n 表示/v ，/w 目前/t 汤唯/nr 拍戏/vi [一切/rz 顺利/ad]/nz ，/w 情绪/n 也/d 很/d 稳定/an ，/w 并/cc 没有/v 因/p 诈骗/v 事件/n 而/cc 受到/v 太多/ad 干扰/vn 。/w 
网友/n ：/w 这/rzv 是/vshi [很/d 傻/a 很/d 天真/a]/nz 
有/vyou 网友/n 在/p 博客/n 上/f 写道/v ：/w “/w 年底/f 了/ule ，/w 各类/r 骗子/n 行骗/vi 尤为/d 猖獗/a ，/w 而/cc 近年来/dl ，/w 非/b 接触/v 跨/v 区域性/n 的/ude1 [电信/n 诈骗/vn]/nz 犯罪/vn 活动/vn 呈/v 多发/b 、/w 高发/b 态势/n ，/w 其/rz 涉及/v 内容/n 广/a ，/w 表现/v [形式/n 多样/a]/nz ，/w 不法分子/n 犯罪/vn 的/ude1 手段/n 不断/d 翻新/v 。/w 而/cc 娱乐圈/nz 明星/nnd 受骗/vi 事件/n 屡见/v 报端/n ，/w 有时/d 是/vshi 贪便宜/vi 造成/v 的/ude1 ，/w 但/c 很多/m 时候/n 也/d 是因为/c 骗子/n 真是/d 防不胜防/vl 啊/y 。/w ”/w 接着/c 他/rr 还/d 列举/v 了/ule 多/a 位/q 明星/nnd 受骗/vi 案例/n ，/w 给/p 大家/rr “/w 五大/n 警示/vn ”/w ：/w 别/d 轻易/d 外泄/v 身份/n 信息/n ；/w 遭遇/v 电信/n 要求/n 转账/vn 要/v 三思/v ；/w 网购/v 当心/v 被/pbei “/w 钓鱼/vi ”/w ；/w 别/d 贪便宜/vi ；/w 别/d 贪/v 高/a 利息/n 。/w 并/cc 就/d 着/uzhe 汤唯/nr 的/ude1 新/a 案例/n 评论/n ：/w “/w 汤唯/nr 在/p 沪/b 遭遇/v [电信/n 诈骗/vn]/nz ，/w 被/pbei 卷走/nz 21万/m ，/w [究其/nz 原因/n]/nz 应该/v 是/vshi 缺乏/v [生活/vn 常识/n]/nz ，/w 或/c 是/vshi [法律/n 意识/n]/nz 淡薄/a 。/w ”/w 
再/d 看/v 微博/n 网友/n 的/ude1 评论/n ，/w [很多/m 人/n]/mq 惊讶/a 之/uzhi 余/ng 表示/v ：/w 女神/n 好/a 单纯/a 啊/y ！/w “/w 醒来/vi 本来/d 还是/c 迷迷糊糊/z ，/w 结果/n 一/m 刷/v 微博/n ，/w 看到/v 关于/p [电信/n 诈骗/vn]/nz 的/ude1 信息/n ，/w 整个/b 人/n 都/d 精神/n 了/ule ！/w 话说/v ，/w 汤唯/nr 怎么/ryv 被/pbei 骗/v 的/ude1 呢/y ？/w 21万/m …/w …/w ”/w “/w 原来/d 汤唯/nr 是/vshi 这么/rz 单纯/a 的/ude1 女神/n 啊/y ！/w ”/w “/w [很/d 傻/a 很/d 天真/a]/nz 好么/nz ！/w ”/w 之前/f 一直/d 因/p “/w 上/f 头条/n ”/w 而/cc 被/pbei 调侃/v 的/ude1 汪峰/nr 也/d 意外/a “/w 躺/v 枪/n ”/w ，/w 有/vyou 网友/n 写道/v ：/w “/w 看到/v 汤唯/nr 被/pbei 骗/v 21万/m 轻松/a 上/f 头条/n ，/w 汪峰/nr 眼睛/n 一/m 红/a 大声疾呼/vl ：/w 骗子/n ，/w 你/rr 在/p 哪里/rys ？/w 我/rr 出/vf 30万/m …/w …/w ”/w 而/cc 更多/ad 的/ude1 网友/n [表示/v 同情/vn]/nz 和/cc 理解/v ，/w “/w 名人/n 也/d 是/vshi 人/n ，/w 名人/n 被/pbei 骗/v 也/d 不是/c 什么/ry 稀罕/a 事/n ，/w 我们/rr 不/d 应/v 关注/vn 汤唯/nr ，/w 我们/rr 更/d 应该/v 关注/vn 教训/n 。/w 比如/v ，/w [电信/n 部门/n]/nz 在/p 防止/v 公民/n 被/pbei 诈骗/vn 的/ude1 工作/vn 中/f 应该/v 采取/v 什么/ry 预防/v 制度/n ？/w 对于/p 公民/n 遭受/v [电信/n 诈骗/vn]/nz ，/w 如何/ryv 对/p 公民/n 进行/vn 赔偿/vn ？/w ”/w (/w 新/a 娱/vg )/w 
