据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 一名/mq 古筝/n 正妹/nz 吴宜璟/nr ，/w 不仅/c 琴/n 艺/ng 了得/a ，/w 外貌/n 也/d 十分/d 出众/a ，/w 之前/f 曾/d 多次/mq 获/v 邀/vn 上/f 节目/n 表演/vn 。/w 不料/d 人/n 美/b 的/ude1 她/rr ，/w 近/a 1年/t 半来/m 其/rz 脸/n 书/n 粉丝团/nz 被/pbei 疯狂/a 粉丝/nf 盯/v 上/f ，/w 不断/d 留言/n 搜/v 扰/v ，/w 甚至/d 其/rz 身家/n 背景/n 也/d 调查/vn 十分/d 清楚/a ，/w 甚至/d 还/d 发出/v 骚扰/v 讯息/n ，/w “/w 开/v 衩/n 也/d 开/v 太高/d 了/ule 吧/y …/w …/w 小屁屁/nz 都/d 快/a 露出/v 来/vf 了/ule ”/w ，/w 让/v 她/rr 倍感/v 恶心/a ，/w 吓得/d 赶/v 警报/n 案/ng 。/w 
该/rz 名/q 家住/v 台南市/ns 的/ude1 [24/m 岁/qt]/mq 古筝/n 正妹/nz 吴宜璟/nr ，/w 学/v 古筝/n 已/d [10/m 多年/mq]/mq ，/w 2010年/t 还/d 考上/v 台中市/ns 的/ude1 街头艺人/nnd 执照/n ，/w 会/v 在/p 国道/n [三/m 号/q]/mq 的/ude1 清水/ns 服务区/nz 表演/vn ，/w 不少/m 网友/n 昵称/n 她/rr 是/vshi “/w 交流道/nz 美女/n ”/w ，/w 过去/vf 也/d 曾/d 受邀/v 上/f [综艺/b 节目/n]/nz 表演/vn 。/w 
1年/t [半/m 前/f]/mq ，/w 有/vyou 一名/mq 疯狂/a 粉丝/nf 在/p 脸/n 书/n ，/w 利用/v 吴宜璟/nr 亲友/n 的/ude1 名号/n 开立/v 帐号/n 加入/v 粉丝团/nz ，/w 却/d 不断/d 发出/v 骚扰/v 讯息/n ，/w “/w 开/v 衩/n 也/d 开/v 太高/d 了/ule 吧/y …/w …/w 小屁屁/nz 都/d 快/a 露出/v 来/vf 了/ule ”/w ，/w 让/v 她/rr 感觉/n 非常/d 恶心/a 。/w 对方/n 对/p 吴宜璟/nr 的/ude1 一切/rz 了/ule 若/c 指掌/nz ，/w 还/d 用/p 她/rr 的/ude1 英文名/nz 设立/v 脸/n 书/n 假/a 的/ude1 “/w 古筝/n 小/a ‘/w 姝/ng '/w ”/w 粉丝/nf 专页/nz 。/w 
不仅如此/bl ，/w 吴宜璟/nr 屡次/d 封锁/vn ，/w 对方/n 就/d 用/p 其他/rzv 亲友/n 的/ude1 名字/n 开设/v 新/a 帐号/n 与/cc 她/rr 接触/v ，/w 甚至/d 还/d 公布/v 她/rr 的/ude1 住址/n ，/w 让/v 她/rr 十分/d 困扰/v ，/w “/w 简直/d 吓死/nz 了/ule 。/w ”/w 只是/d 她/rr 多次/mq 报警/vn ，/w 警方/n 却/d 以/p 证据/n 不足/an 敷衍/v 不/d 受理/v ，/w 对此/d 警方/n 表示/v ，/w 不/d 可能/v 不/d 受理/v ，/w 只要/c 吴/tg 女/b 能/v 撷取/v 相关/vn 画面/n 和/cc 对话/vn 证据/n ，/w 警方/n 救/v 会/v 协助/vn 。/w 
