[高丽/nz 王朝/n]/nz 走向/v 衰落/vn ，/w 倭寇/n 趁机/d 敲诈/v [朝鲜/nsf 国王/nnt]/nz 
公元/n [14/m 世纪/n]/mq 中期/f ，/w 随着/p 统治/v 朝鲜/nsf 的/ude1 [高丽/nz 王朝/n]/nz 逐步/d 走向/v 衰落/vn ，/w 海防/ns 日益/d 松懈/a 。/w 早就/d 对/p 朝鲜/nsf 虎视眈眈/vl 的/ude1 日本/ns 倭寇/n ，/w 敏感/a 地/ude2 察觉到/nz 了/ule [高丽/nz 王朝/n]/nz 的/ude1 变化/vn ，/w 便/d 趁机/d 侵犯/v 高丽/nz 沿海地区/s ，/w 他们/rr 烧/vi 杀/v 抢掠/v ，/w 无恶不作/vl ，/w 气焰/n 越来越/d 嚣张/a 。/w 
到/v [高丽/nz 恭愍王/nz]/nz 时期/n (/w [1352/m —/w 1374/m 年/qt]/mq )/w ，/w [高丽/nz 王朝/n]/nz 因为/c 倭寇/n 的/ude1 打击/vn ，/w 财政/n 出现/v 了/ule 困难/an ，/w 以至于/c 不能/v 支付/vn 官员/nnt 的/ude1 薪水/n 。/w 高丽/nz 军队/n 也/d 开始/v 崩溃/vn ，/w 无力/vi [保卫/v 国土/n]/nz 。/w 无奈/d 之下/f ，/w 高丽/nz 政府/nis 只好/d 采取/v 疏散/vn 官/n 库/n 的/ude1 办法/n ，/w 把/pba 容易/ad 成为/v 倭寇/n 袭击/v 目标/n 的/ude1 全罗道/nr 等/udeng 沿海/f 地方/n 的/ude1 仓库/n 迁移/v 到/v 内陆/s 地区/n 。/w 但/c 这种/r 退让/vi 更加/d 助长/v 了/ule 倭寇/n 的/ude1 掠夺/vn 活动/vn 。/w 辛/nz 禑/nz 王/n 时期/n (/w [1375/m —/w 1388/m 年/qt]/mq )/w ，/w 倭寇/n 已经/d 达到/v 了/ule 肆无忌惮/vl 的/ude1 程度/n 。/w 
李朝/nr 开国/b 国王/nnt 带伤/vd 作战/vi ，/w 基本/a 扫除/v 倭寇/n 威胁/vn 
李成桂/nr (/w [1335/m —/w 1408/m 年/qt]/mq )/w ，/w 字/n 君/ng 晋/b ，/w 又名/n 李旦/nr ，/w 他/rr 是/vshi 朝鲜/nsf [最后/f 一个/mq]/nz 封建王朝/n 李朝/nr 的/ude1 开国/b 君主/nnt ，/w 谥号/n 太祖/n 。/w 李成桂/nr 出身/v 于/p 朝鲜/nsf 望族/n ，/w 父辈/n 和/cc 祖辈/n 曾/d 担任/v 过/uguo 中国/ns 元朝/t 和/cc [高丽/nz 王朝/n]/nz 的/ude1 大/a 官/n 。/w 据/p 史书/n 记载/v ，/w 少年/n 李成桂/nr 仪表/n 非凡/z ，/w 是/vshi 当时/t 著名/a 的/ude1 勇士/n ，/w 据说/v 曾/d 一/m 箭射/nz 死/v 过/uguo [五/m 只/d]/mq 大雕/nz ，/w 有/vyou “/w 高丽/nz 小李广/nz ”/w 之/uzhi 称/v 。/w 依靠/v 显赫/a 的/ude1 家世/n 和/cc 非凡/z 的/ude1 身手/n ，/w 李成桂/nr 年纪/n 轻轻/d 便/d 入朝/vi 为/p 官/n ，/w 并/cc 迅速/ad 成长/vi 为/p 高丽/nz 军队/n 中/f 的/ude1 一员/mq 大将/nnt 。/w 
公元/n 1361年/t ，/w 高丽万/nr 户/q 朴/nz 仪/ng 发动/v 叛乱/vn ，/w 李成桂/nr 终于/d 迎来/v 了/ule 建功立业/vl 的/ude1 机会/n 。/w 叛乱/vn 初期/f ，/w 官军/nnd 平叛/vi 不成/v 反/vi 被/pbei 叛军/n 击溃/v ，/w 王朝/n 统治/vn 摇摇欲坠/vl 。/w 当时/t ，/w 李成桂/nr 官居/nz 金吾/nr 上将军/nnt ，/w 面对/v 困境/n ，/w 他/rr [主动/ad 请缨/v]/nz ，/w 率领/v 一支/mq 仅有/nz [1500/m 人/n]/mq 的/ude1 部队/nis 大/a 破/v 叛军/n ，/w 挽救/v 了/ule [高丽/nz 王朝/n]/nz 。/w 随后/d ，/w 李成桂/nr 又/d 率/v 军/n 击退/v 了/ule 红巾军/nz 的/ude1 进攻/vn 。/w 凭借/p 显赫/a 战功/n ，/w 李成桂/nr 平步青云/vl ，/w 很快/d 官居/nz 右/f 侍中/nnt ，/w 掌握/v 了/ule [高丽/nz 王朝/n]/nz 的/ude1 实权/n 。/w 
