人民网/nz 福州/ns 1月13日/t 电/n （/w 林榕/nr ）/w 12日/t ，/w 福建省/ns 人大代表/nnt 、/w 省委/nis [省直/b 机关/n 工委/nis]/nz 常务/b 副书记/nnt 朱清/nr 在/p 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 宁德/ns 团/n 审议/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 时/ng 表示/v ，/w 今年/t 的/ude1 [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 中/f 体现/v 了/ule 福建/ns 在/p 过去/vf 的/ude1 一年中/t ，/w 经济/n 、/w 政治/n 、/w 文化/n 、/w 社会/n 和/cc [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 取得/v 长足/a 发展/vn ，/w 政府/nis 工作/vn “/w [四/m 个/q]/mq 持续/vd 向/p 好/a ”/w 实实在在/z ，/w 令人振奋/al 。/w 
联系/v 去年/t 福建/ns 改革/vn 发展/vn 实践/vn 和/cc 实际/n 变化/vn ，/w 朱清/nr 认为/v 政府/nis 工作/vn 有/vyou [四/m 个/q]/mq 方面/n 做/v 得/ude3 很/d 出色/a ：/w 一/m 是/vshi 主要/b 经济发展/v 指标/n 持续/vd 向/p 好/a ，/w 生产总值/n 、/w [财政/n 总收入/n]/nz 、/w [全社会/nz 固定资产/n 投资/vn]/nz 都/d 呈现/v 两位/mq 数/n 增长/v ；/w 二/m 是/vshi [人民/n 生活/vn 水平/n]/nz 持续/vd 向/p 好/a ，/w 尤其/d 是/vshi [农民/nnt 人均/a 纯收入/n]/nz 增长/v 12.2%/m ，/w 超过/v [城镇/n 居民/n 人均/a 可支配/nz 收入/n]/nz 的/ude1 增速/n ，/w 保持/v 缩小/vn [城乡/n 差距/n]/nz 的/ude1 态势/n ；/w 三/m 是/vshi [生态/n 环境/n 质量/n]/nz 持续/vd 向/p 好/a ，/w 不仅/c [节能/vn 减排/v]/nz [年度/n 目标/n]/nz 如期/d 实现/v ，/w [森林/n 覆盖率/n]/nz 、/w 水/n 和/cc [空气/n 质量/n]/nz 均/d 保持/v 全国/n 领先/vi 。/w 
此外/c ，/w [机关/n 作风/n]/nz 建设/vn 的/ude1 持续/vn 向/p 好/a 令/v 朱清/nr 尤为/d 欣慰/a 。/w 他/rr 指出/v ，/w 政府部门/n 及其/cc [工作/vn 人员/n]/nnt 在/p 改进/v 作风/n 、/w [提高/v 效能/n]/nz 、/w 厉行节约/n 和/cc [为政/v 清廉/a]/nz 等/udeng 方面/n 的/ude1 新面貌/nz ，/w 突出表现/v 在/p “/w [六/m 个/q]/mq 减/v ”/w ，/w 即/v 会议/n 减少/v 、/w 文件/n 减少/v 、/w 收费/vn 减少/v 、/w [行政/n 审批/vn 项目/n]/nz 减少/v 、/w 办事/vn 环节/n 减少/v 和/cc “/w 三/m 公/ng ”/w 经费/n 减缩/v 。/w 
“/w 两年/mq 多/a 来/vf ，/w 苏/b 省长/nnt [五/m 次/qv]/mq 对/p 机关/n 转变/v 作风/n 问题/n 给/p 工委/nis 作/v 批示/n 。/w ”/w 据/p 朱清/nr 介绍/v ，/w 去年/t 苏树林/nr 省长/nnt 再次/d 就/d 推进/vi 福建/ns [省直/b 机关/n]/nz 开展/v “/w 打造/v 优质/b 软环境/n 做/v 表率/n ”/w 活动/vn 给/p 省直/b 工委/nis 作/v 批示/n ，/w 提出/v “/w 要/v 始终/d 注重/v 软环境/n 建设/vn ”/w ，/w 要求/n “/w 机关/n 各/rz 部门/n 多/a 出台/vi 深受/v 基层/n 、/w 企业/n 和/cc 群众/n 欢迎/v 的/ude1 实用/a 有效/a 的/ude1 改革/vn 性/ng 举措/n ”/w 。/w 目前/t 福建/ns 全省/n 各级/r [行政/n 服务/vn 中心/nis]/nz 建设/vn 已/d 实现/v 全/a 覆盖/v ，/w 成为/v 群众/n 对/p 政府/nis 工作/vn 赞誉/vn 最多/ad 、/w 满意度/n 最高/a 的/ude1 地方/n 。/w 
朱清/nr 最后/f 表态/vi ，/w 作为/p 来自/v 机关/n 党/n 的/ude1 工作/vn 部门/n 的/ude1 人大代表/nnt ，/w 他/rr 将/d 担/q 起/vf 责任/n 、/w [履行/v 义务/n]/nz 督促/v 和/cc 支持/v 建设/vn 人民/n 满意/v 的/ude1 [服务/vn 型/k 政府/nis]/nz 。/w 
