作为/p 与/cc 厦门/ns 马拉松/n 隔海/nz 呼应/vi 的/ude1 “/w 孪生/b 赛事/n ”/w ，/w 金门/ns 马拉松/n 于/p 昨日/t 清晨/t [7/m 点/qt]/mq 在/p [金门/ns 大学/nis]/ntu 鸣枪/vi 开/v 跑/v 。/w 跑进/v [第七/m 个/q]/mq 年头/n 的/ude1 金门/ns 马拉松/n 今年/t 恰逢/v 金门/ns 建/v 县/n [一/d 百/m 周年/q]/mq ，/w 共/d 吸引/v 了/ule 包括/v 专业/n 竞赛/vn 组/n [3247/m 人/n]/mq 在/p 内/f 的/ude1 [1/m ./w 5/m 万名/q]/mq 马拉松/n 爱好者/n 参与/v 竞逐/v 。/w 
来自/v 肯尼亚/nsf 的/ude1 男/b 选手/n 塞森·邦/nrf 葛依/nr 与/cc 女选手/nz 爱/v 蜜/n 莉/x  莎/ng 慕/vg 依/v 分别/d 以/p [2/m 小时/n]/mq 17分44秒/t 和/cc [2/m 小时/n]/mq 39分10秒/t 问鼎/v 专业/n 竞赛/vn 组/n 桂冠/n 。/w 
大陆/ns 元素/n 抢眼/a 参赛/vn 人数/n 创纪录/vi 
“/w 由于/p 赛道/n 后/f 程/n 较难/nz ，/w 这次/r 成绩/n 不是/c 很/d 理想/n 。/w 但/c 我们/rr 此行/rzv 参赛/vn 的/ude1 目的/n ，/w 更多/ad 的/ude1 是/vshi 来/vf 体验/v 金门/ns 、/w 享受/v 过程/n 。/w ”/w 第一次/mq 来/vf 金门/ns 跑/v 马拉松/n 的/ude1 “/w 祖国/n 强健/a ”/w 组合/vn 中/f 的/ude1 成员/nnt 强健/a 告诉/v 导报/n 记者/nnt 。/w “/w 我们/rr 此次/rz 代表/nnt 天津/ns 长跑队/n 和/cc [天津/ns 铁/n 人/n 三/m 项/q 协会/nis]/nt 成功/a 完成/v 了/ule 首次/m 赴/v 台/q 参赛/vn 的/ude1 使命/n ，/w 就/d 已经/d 很/d 满足/v 了/ule 。/w ”/w 
与/cc 往/p 届/q 一样/uyy ，/w 大陆/ns 来/vf 跑/v 金门/ns 马拉松/n 的/ude1 人数/n 今年/t 再/d 创纪录/vi 。/w 厦门/ns 长跑/vn 俱乐部/nis 的/ude1 成员/nnt 曾/d 先生/n 告诉/v 导报/n 记者/nnt ，/w 今年/t 该/rz 俱乐部/nis 包/v 了/ule [5/m 辆/q]/mq 大巴/n 车/n 共/d 150多名/m 成员/nnt 前来/vi 参赛/vn ，/w 人数/n 创下/v 历年/n 之/uzhi 最/d 。/w 但/c 这/rzv 还/d 不止/v ，/w “/w 像/v 我们/rr 这样/rzv 以/p 群体/n 形式/n 来/vf 参赛/vn 的/ude1 团队/n 大陆/ns 还有/v 几个/mq ，/w 比如/v ，/w [厦门/ns 金桥/ns 旅行社/nis]/nt 也/d 组织/n 了/ule [170/m 人/n]/mq 的/ude1 大/a 团/n 过来/vf ，/w 加上/v 若干/m ‘/w [单兵/nr 作战/vi]/nz ’/w 的/ude1 马拉松/n 爱好者/n ，/w 满打满算/vl 有/vyou [500/m 多/a 号/q 人/n]/mq 吧/y ”/w 。/w 
迎/v 百年/mq 县/n 庆/vg 线路/n 展/vg 风情/n 
由于/p 今年/t 的/ude1 金门/ns 马拉松/n 恰逢/v 金门/ns 建/v 县/n [一/d 百/m 周年/q]/mq ，/w [金门县/ns 政府/nis]/nt 特意/d 在/p 路线/n 上/f 做/v 了/ule 特别/d 的/ude1 规划/n 。/w 
借/v 马拉松/n 契机/n 扩大/v 两岸/n 合作/vn 
由于/p [10/m 天/qt]/mq 前/f 厦门/ns 马拉松/n 刚刚/d 落幕/vi ，/w 短时间/nz 内/f 又/d 在/p 离/v 厦门/ns 不/d 远/a 的/ude1 金门/ns 举行/v 国际性/n 的/ude1 马拉松/n 赛事/n ，/w 其/rz 意义/n 在/p [一定/b 程度/n]/nz 上/f 便是/v 形成/vn 对/p 厦门/ns 马拉松/n 的/ude1 一种/mq 遥相呼应/vl 。/w 
对此/d ，/w 李沃士/nr 认为/v ，/w 在/p 两岸/n 联系/v 和/cc 交流/vn 上/f ，/w 马拉松/n 是/vshi 一个/mq 紧密/ad 、/w [有机/b 结合/v]/nz 的/ude1 很好/ad 载体/n 。/w 厦门/ns 与/cc 金门/ns 之间/f 的/ude1 运动/vn 赛事/n ，/w 不光/c 是/vshi 马拉松/n ，/w 还有/v 每年/r 由/p 金门/ns 与/cc [厦门市/ns 政府/nis]/nto 联合/vd 举办/v 的/ude1 “/w 厦/b 金/b 横渡/v ”/w 。/w 
李沃士/nr 表示/v ，/w 厦/b 金/b 两地/n 可/v 透过/v 运动/vn 赛事/n 合作/vn 和/cc 交流/vn ，/w 来/vf 扩大/v 到/v 相关/vn 内容/n 的/ude1 合作/vn ，/w 包括/v 经济/n 上/f 的/ude1 互补/vn 互/d 促/v ，/w 比如/v 最近/t 很/d 火/n 的/ude1 厦/b 金/b 两地/n 能否/v 联合/vn 成/v 自由/a [经济/n 贸易/vn]/nz 区/n 。/w 所以/c ，/w 透过/v [体育/n 赛事/n]/nz 加强/v 双边/n 各/rz 部门/n 的/ude1 密切联系/v ，/w 有利于/v 增加/vn 或/c 激发/v 彼此/rr 一些/mq 新的/a 交流/v 途径/n 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 温航文/nr //w 图/n ）/w 
