朱紫坊/nr [27/m 号/q]/mq 被/pbei 烧毁/v 
“/w 朱紫坊/nr 着火/vi 了/ule !/w 还/d 好/a 消防队员/nnd 来/vf 了/ule ，/w 火情/n 基本/a 控制/vn !/w ”/w 12日0时48分/t ，/w 网友/n “/w 阿美/nz 小/a 瑶/n ”/w 发布/v 微博/n 称/v ，/w 朱紫坊/nr 的/ude1 一户/mq 民宅/n 12日0时/t 许/v 突发/vn 大火/n ，/w 火灾/n 殃及/v 紧邻/v 的/ude1 朱紫坊/nr [30/m 号/q]/mq 郑大谟/nr 故居/n 最/d 西侧/f 房屋/n ，/w 因/p 住户/n 多/a 已/d 搬迁/v ，/w 没有/v 造成/v [人员/n 伤亡/vn]/nz 。/w 目前/t ，/w 一名/mq 男子/n 被/pbei 警方/n 带走/v 协助/vn 调查/vn ，/w 火灾/n 原因/n 正在/d 进一步/d 调查/vn 中/f 。/w 
据/p 消防/b 部门/n 介绍/v ，/w 12日0时/t 许/v ，/w 朱紫坊/nr [27/m 号/q]/mq 的/ude1 [一/d 处/n]/mq 老式/b [砖木/n 结构/n]/nz 民宅/n 突发/vn 火灾/n ，/w 火势/n 持续/vd 了/ule 近/a [1/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 过火/a 面积/n 200多平方米/m 。/w 
12日11时/t 许/v ，/w 记者/nnt 来到/v 朱紫坊/nr [27/m 号/q]/mq ，/w 此时/r 这里/rzs 大门/n 紧闭/v 。/w 记者/nnt 随后/d 走进/v 相邻/vn 的/ude1 朱紫坊/nr [30/m 号/q]/mq 郑大谟/nr 故居/n ，/w 被/pbei 大火/n 殃及/v 的/ude1 那间/nz 屋子/n 里/f 散落/v 着/uzhe 不少/m 废弃/v 的/ude1 家具/n ，/w 里/f 间/f 的/ude1 屋顶/n 已经/d 坍塌/vi ，/w 地上/s 到处/d 是/vshi 烧/vi 得/ude3 焦黑/z 的/ude1 窗户/n 、/w 门框/n 。/w 透过/v 外/f 屋/n 的/ude1 窗户/n ，/w 清晰可见/vl 发生/v 火灾/n 的/ude1 [27/m 号/q]/mq 民宅/n 外墙/n 红砖/n 和/cc 窗户/n 被/pbei 大火/n 熏黑/nz 了/ule 一/m 大片/n ，/w 不少/m 烧焦/vi 的/ude1 木头/n 散落/v 在/p 一旁/f 。/w 
郑大谟/nr ，/w 福建/ns 侯官/nr (/w 今/tg 福州市/ns 南郊/nz 盖/v 山乡/n 高湖村/ns )/w 人/n ，/w 为/p 林则徐/nr 的/ude1 岳父/n 。/w 乾隆/n 五十五年/t (/w 1790年/t )/w 庚戍/nr 进士/nnt ，/w 官/n 河南/ns 永城/ns 县令/nnt 、/w 泌阳/ns 知县/nnt 。/w 他/rr 是/vshi 福州/ns 朱紫坊/nr 名儒/nz ，/w 有/vyou 《/w 青墅/nr 诗钞/nz 》/w 。/w 郑大谟/nr 故居/n 是/vshi 市级/b [文物/n 保护/vn 单位/n]/nz ，/w 去年/t 11月/t 被/pbei [鼓楼区/ns 政府/nis]/nto 列入/v 征收/vn 改造/v 范围/n 。/w 
不少/m 居民/n 向/p 记者/nnt 反映/v ，/w 朱紫坊/nr [27/m 号/q]/mq 在/p 2010年/t 曾/d 发生/v 过/uguo 一次/mq 火灾/n 。/w 住在/v 附近/f [40/m 余年/q]/mq 的/ude1 林依伯/nr 告诉/v 记者/nnt ：/w “/w 火灾/n 的/ude1 纵火者/nz 可能/v 是/vshi 家住/v 朱紫坊/nr [27/m 号/q]/mq 的/ude1 男子/n ，/w 他/rr 有/vyou 吸毒/vi 史/ng ，/w 我们/rr 常/d 听到/v 他们/rr 夫妻/n 吵架/vi ，/w 有人/r 说/v 他/rr 想/v 点火/vn 自焚/vi 。/w ”/w 
记者/nnt 随后/d 在/p 网上/s 查到/v ，/w 2010年1月2日/t 朱紫坊/nr 内/f 一/m 民房/n 发生/v 火灾/n ，/w 失火/vi 地点/n 与/cc [萨镇冰/nz 故居/n]/nz 隔着/v [几/d 栋/q]/mq 房子/n 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 住在/v 朱紫坊/nr [27/m 号/q]/mq 的/ude1 一名/mq 男子/n 已/d 被/pbei 警方/n 带走/v 协助/vn 调查/vn 。/w 火灾/n 原因/n 还/d 在/p 进一步/d 调查/vn 中/f 。/w 孙漫/nr 
