1月10日/t ，/w 漳浦县/ns 身患/v 癌症/n 的/ude1 农民/nnt 朱江溪/nr 的/ude1 生命/n 在/p [38/m 岁/qt]/mq 划/v 上/f 句号/n 。/w 他用/n 爱心/n 做/v 了/ule 不/d 平凡/a 的/ude1 告别/vn ：/w 将/d 一对/mq 眼角膜/n 无偿/d 捐给/v 厦门/ns 的/ude1 患者/n ，/w 让/v 光明/ntc 在/p 他人/rr 身上/s 延续/v 。/w 
朱江溪/nr 是/vshi 绥安镇/ns 的/ude1 普通/a 农民/nnt ，/w 妻子/n 在/p 工厂/nis 打工/vi ，/w 一个/mq 儿子/n 正/d 上/f 中学/nis ，/w 家境/n 虽/c 不/d 富有/v ，/w 但/c 一家子/n 过/uguo 得/ude3 和/cc 和/cc 美美/d 。/w 然而/c 四年前/t ，/w 朱江溪/nr 被/pbei 查出/v [原发性/nz 肝癌/nhd]/nhd 。/w 为了/p 治病/vi ，/w 他们/rr 变卖/v 家里/s 连同/p 房子/n 在/p 内/f 的/ude1 所有/b 财产/n ，/w 从此/d 过/uguo 上/f 租房/v 、/w 治病/vi 的/ude1 生活/vn 。/w 
[一次/mq 偶然/a]/nz 的/ude1 机会/n ，/w 朱江溪/nr 得知/v ，/w 依/v 自己/rr 的/ude1 病情/n 可/v 向/p 县/n 红十字会/nis 申请/v “/w 城乡/n 困难/an 居民/n 重特大/n 疾病/n 医疗/n 救助/vn ”/w 。/w 此/rzs 后/f 三年/t ，/w 他/rr 先后/d [三/m 次/qv]/mq 申请/v ，/w 获得/v 由省/v 红十字会/nis 捐助/v 的/ude1 [大病/v 医疗/n 救助/vn]/nz 金/b 3万余元/m 。/w 
由于/p [文化/n 水平/n]/nz 不/d 高/a ，/w 朱江溪/nr 平常/a 申请/v 的/ude1 救助/vn ，/w 都/d 是/vshi 红十字会/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 帮忙/vi 办理/v 。/w “/w 他/rr 特别/d 坚强/a ，/w 用/p 微笑/vi [面对/v 癌症/n]/nz ，/w 心态/n 好/a ，/w 乐观/a 开朗/a 。/w ”/w [漳浦县/ns 红十字会/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 小/a 陈/vg 回忆/v ，/w 对/p 他人/rr 给予/vn 的/ude1 帮助/vn ，/w 他/rr 一直/d 记/v 在/p 心里/s ，/w 一/m 见面/vi 就/d 言谢/nz 。/w 
然而/c ，/w 2013年12月/t 上旬/t 的/ude1 一天/mq ，/w 朱江溪/nr 定期/d 到/v 医院/nis 检查/vn ，/w 被/pbei 告知/v 癌细胞/n 已经/d 扩散/v 至/p 十二指肠/n ，/w 回天乏术/vl 。/w 有感于/v 他人/rr 给予/vn 的/ude1 帮助/vn ，/w 朱江溪/nr 毅然/d 做出/v 一个/mq 捐献/v 决定/vn 。/w 他/rr 在/p 妻子/n 的/ude1 陪伴/vn 下/f ，/w 来到/v [漳浦县/ns 红十字会/nis]/nt ，/w 郑重/ad 地/ude2 在/p 《/w 福建省/ns 人体/n [器官/n 捐献/v]/nz 自愿/v 书/n 》/w 上/f 按/p 下/f 自己/rr 的/ude1 手印/n 。/w 
“/w 我/rr 用/p 行动/vn 来/vf 表达/v 感恩/vi 的/ude1 心/n 。/w ”/w 朱江溪/nr 生前/t 谈及/v 捐献/vn 决定/v 时/ng 说/v ，/w “/w 我/rr 走/v 了/ule ，/w 要/v 把/pba 有/vyou 用/p 的/ude1 留下来/v ，/w 捐给/v 需要/vn 的/ude1 人/n ，/w 让/v 急需/vn 眼角膜/n 的/ude1 人/n [重见/nz 光明/ntc]/nz 。/w ”/w 
1月10日/t ，/w 朱江溪/nr 不幸/a 过世/v 。/w 亲属/n 按照/p 他/rr 生前/t 的/ude1 愿望/n ，/w 通过/p 县/n 红十字会/nis 与/cc [厦门/ns 眼科/nit 中心/nis]/nt 取得/v 联系/vn 。/w 当天/t 下午/t ，/w [医务/b 人员/n]/nz 取/v 下/f 朱江溪/nr [两/q 枚/q]/mq 新鲜/a 的/ude1 眼角膜/n ，/w 小心翼翼/dl 地/ude2 存放/v 起来/vf 。/w 医师/nnt 谢智文/nr 说/v ，/w 处理/vn 检测/vn 完/vi ，/w 确定/v 合格/vn 了/ule ，/w 将/d 立即/d 移植/vn 给/p 病人/n 。/w 
[这个/rz 冬天/t]/nz ，/w 朱江溪/nr 的/ude1 愿望/n 实现/v 了/ule ！/w 他/rr 成为/v 漳州市/ns [第二/m 例/n]/mq 、/w 漳浦县/ns 首例/n [人体/n 器官/n]/nz 捐赠者/nz 。/w 可/v 当/p [一/d 双/q]/mq 眼睛/n 闭/v 上/f 的/ude1 同时/c ，/w 他/rr 让/v [另一/m 双/q]/mq 眼睛/n 得到/v 睁开/v 的/ude1 机会/n ，/w 朱江溪/nr 以/p 短暂/a 的/ude1 生命/n 成就/n 人道/n 精神/n 的/ude1 永恒/z 。/w 朱江溪/nr 的/ude1 妻子/n 蔡素华/nr 强/a 抑/vg 悲痛/an 说/v ：/w “/w 以前/f 朱江溪/nr 说/v 要/v 捐/v 眼角膜/n 我/rr 不/d 同意/v ，/w 但是/c 他/rr 一直/d 坚持/v ，/w 一直/d 宽慰/v 我/rr ，/w 说/v 这/rzv 是/vshi 他/rr 最后/f 的/ude1 遗愿/n 。/w 他/rr 说/v 得/ude3 有/vyou 道理/n ，/w 我/rr 没法/v 拒绝/vn ，/w 只能/v 顺着/p 他/rr 。/w ”/w （/w 漳州/ns 新闻网/n 魏雅蓉/nr 王立超/nr )/w 
