据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 林毅夫/nr 所/usuo 涉/vg 的/ude1 投敌/vi 罪/n 究竟/d 属/v “/w 既成/nz 犯/v ”/w 或/c “/w 继续犯/nz ”/w 迭/d 有/vyou 争议/vn ，/w 直接影响/v [追诉/nz 时效/n]/nz 是否/v 完成/vn 。/w 台湾/ns 防务/n 部门/n 坚持/v 投敌/vi 罪/n 没/d 模糊/a 空间/n ，/w 民间/n 司/ng 改/v 会/v 则/d 呼吁/v “/w 检察/b 总长/nnt ”/w 黄世铭/nr 统一/v 法律/n 见解/n 。/w 
[台湾/ns 政治/n 大学/nis 法律系/nit]/nt 副教授/nnt 杨云骅/nr 认为/v ，/w 将/d 法律/n 争议/vn 丢/v 给/p 一个/mq 高/a 分/qt 检/ng 检察官/nnt 扛/v 责任/n 并不/d 公平/a ，/w “/w 检察/b 总长/nnt ”/w 应/v 出面/vi 召开/v 会议/n 定调/v ；/w 以/p 人权/n 角度/n 来说/uls ，/w 放任/v 法律/n 争议/vn 悬而未决/vl ，/w 对/p 林毅夫/nr 也/d 是/vshi 种/q 人权/n 侵害/vn 。/w 
司/ng 改/v 会/v 执行/vn 长/a 高荣志/nr 表示/v ，/w 投敌/vi 罪/n 是/vshi “/w 既成/nz 犯/v ”/w 或/c “/w 继续犯/nz ”/w 向来/d 存有/v 争议/vn ，/w 但/c 争议/vn 并/cc 不会/v 随/p 案件/n 从/p 军事/n 院/n 检/ng 转/v 到/v 普通/a 院/n 检/ng 而/cc 改变/v ，/w 尚难/v 断言/vn 林毅夫/nr 将/d 因此/c 获利/v 解套/nz ；/w 但/c 解决/v 法律/n 意见/n 歧异/n 、/w [统一/vn 标准/n]/nz ，/w “/w 检察/b 总长/nnt ”/w 责无旁贷/vl 。/w 
但/c 台/q 防务/n 部门/n 军事/n 发言人/nnt 罗绍和/nr 表示/v ，/w 林毅夫/nr 犯/v 的/ude1 是/vshi 投敌/vi 罪/n ，/w 牵涉/v 军人/nnt 对/p 台湾/ns 忠诚/a 的/ude1 [核心/n 价值/n]/nz ，/w 在/p 处理/vn 上/f 不容/v 有/vyou 丝毫/a 模糊/a 的/ude1 空间/n 。/w 
他/rr 强调/v ，/w 军方/n 仍/d 对/p 林毅夫/nr 以/p “/w 继续犯/nz ”/w 视/vg 之/uzhi ，/w 要求/n 持续/vd 通缉/v 。/w 他/rr 说/v ，/w “/w 军方/n 期待/v 一般/ad 法院/nis 的/ude1 看法/n 能/v 和/cc 军方/n 一致/a ，/w 未来/t 若/c 有/vyou 不/d 一样/uyy 的/ude1 判决/vn ，/w 只能/v 表达/vn ‘/w 遗憾/a ’/w 。/w ”/w 
