福建省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 昨日/t 开幕/vi 。/w 在/p 省长/nnt 苏树林/nr 所/usuo 作/v 的/ude1 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 和/cc 省/n 发改委/nis 提交/v 审查/vn 的/ude1 计划/n 报告/n 中/f ，/w 多/a 处/n 提及/v 漳州/ns 或/c 与/cc 漳州/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 密切相关/v 的/ude1 内容/n 。/w 
福建省/ns 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 在/p 谋划/v 2014年/t 工作/vn 时/ng ，/w 强调/v 要/v 增强/vn 产业/n 实力/n 和/cc 竞争力/n ，/w 做/v 大/a 做/v 强/a [龙头/n 企业/n]/nz ，/w 实施/v 产业/n 龙头/n 促进/v 计划/n 。/w 其中/rz ，/w [石化/n 产业/n]/nz 要/v 推进/vn 包括/v [漳州/ns 古雷/nrf]/nz 石化/n 基地/nis 在/p 内/f 的/ude1 “/w 两/m 基地/nis 一/m 专区/n ”/w 建设/vn ，/w 不锈钢/n 产业/n 要/v 集中/vn 壮大/v 包括/v [漳州/ns 不锈钢/n 产业/n 基地/nis]/nt 在/p 内/f 的/ude1 “/w 三/m 基地/nis 一/m 园区/n ”/w ，/w 此外/c 对/p 汽车/n 、/w 玻璃/n 、/w [食品/n 加工/vn]/nz 等/udeng 产业/n 的/ude1 发展/vn 要求/n 都/d 与/cc 漳州/ns 产业/n 发展/vn 息息相关/vl 。/w 在/p 布置/v 城镇化/vn 推进/vi 工作/vn 时/ng ，/w 报告/n 提出/v 要/v 积极/ad 稳妥/a 推进/vi [新型/b 城镇化/vn]/nz ，/w 优化/v 城镇/n 空间布局/gi 和/cc 形态/n ，/w 促进/v [区域/n 发展/vn]/nz 同/p 城/n 化/v ，/w 加快/v 厦/b 漳/ng 泉/ng [大都市/n 区/n]/nz 建设/vn 。/w 在/p 展望/v 新/a 一年/mq 对/p 台/q 合作/v 时/ng ，/w 报告/n 提出/v 要/v 强化/vn 闽/b 台/q 亲情/n 纽带/n 联系/v ，/w 实施/v 便利/an 民众/n 往来/vn 政策/n ，/w 推动/v 漳州/ns 等/udeng 地/ude2 列入/v 赴/v 台/q “/w 个人/n 游/v ”/w 试点/vn 城市/n 。/w 在/p 扶贫开发/v 工作/vn 方面/n ，/w 报告/n 提出/v 要/v 坚持/v [开发/vn 式/k 扶贫/vn]/nz ，/w 加大/v 包括/v 云霄/ns 、/w 诏安/nz 、/w 平和/a 在/p 内/f 的/ude1 [23/m 个/q]/mq 省级/b 扶贫开发/v 工作/vn 重点/n 县/n 扶持/v 政策/n 的/ude1 落实/vn 力度/n 。/w 在/p [生态/n 文明/n]/nz 建设/v 方面/n ，/w 报告/n 提出/v 要/v 打造/v [碧水/n 蓝天/n]/nz [绿色/n 家园/n]/nz ，/w 推动/v 建设/vn 包括/v 九龙江/nz 在/p 内/f 的/ude1 “/w 六/m 江/n 两溪/nz ”/w 流域/n [1/m 公里/q]/mq 范围内/nz 乡镇/n 污水处理/v 设施/n ，/w 同时/c 出台/vi 重点/n 流域/n [生态/n 补偿/vn]/nz 办法/n ，/w 完善/v [资源/n 有偿/b 使用/v 制度/n]/nz 。/w 
《/w 关于/p 福建省/ns 2013年/t [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz [执行/v 情况/n]/nz 及/cc 2014年/t [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz 草案/n 的/ude1 报告/n 》/w 在/p 安排/v 新/a 一年/mq 工作/vn 时/ng 提到/v ，/w 要/v 推进/vn [重点/n 项目/n]/nz 建设/vn ，/w 建成/v 华安/ns 正兴/nz 车轮/n 一期/b 等/udeng [150/m 个/q]/mq 项目/n ；/w 加快/v 长泰/ns 枋/n 洋/ag 水利枢纽/n 工程/n 等/udeng [项目/n 建设/vn]/nz ；/w 推进/vi [漳州/ns 液化/vn 天然气/n 接收站/nis]/nt 等/udeng [项目/n 前期/f 工作/vn]/nz ，/w 力争/v 取得/v 重大/a 突破/v 。/w 报告/n 还/d 提出/v 要/v 推动/vn [产业/n 转型/vn 升级/vi]/nz ，/w 实施/v 石化/n 等/udeng [七/m 类/q]/mq [产业/n 布局/n]/nz [指导/vn 意见/n]/nz ，/w 加快/v 建设/vn 古雷/nrf 石化/n 基地/nis ；/w 扎实/a 推进/vi 海洋/n 经济发展/v ，/w 建设/v 诏安/nz 金/b 都/d 海洋生物/n 产业园/nz 等/udeng 海洋/n [产业/n 园区/n]/nz ；/w 巩固/v 提升/vn 园区/n 平台/n ，/w 进一步/d 提升/v [5/m 个/q]/mq [国家/n 现代/ntc 农业/n 示范区/n]/nz 、/w [6/m 个/q]/mq 台湾/ns 农民/nnt 创业园/nz 、/w [9/m 个/q]/mq [福建/ns 农民/nnt 创业园/nz]/nt 和/cc [64/m 个/q]/mq [福建/ns 农民/nnt 创业/vn 示范/vn 基地/nis]/nt 建设/v 水平/n 。/w 
省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 漳州/ns 代表团/n 的/ude1 代表/nnt [纷纷/d 表示/v]/nz ，/w 本次/r 大会/n 有关/v 报告/n 在/p 支持/v 漳州/ns 发展/v 方面/n ，/w [可/v 圈/qv 可/v 点/qt]/nz 的/ude1 地方/n 较多/d ，/w 充分/ad 体现/v 了/ule 省委/nis 、/w 省政府/n 对/p 漳州/ns 的/ude1 高度/d 重视/v ，/w 给/p 了/ule 我们/rr 极大/a 的/ude1 鼓舞/vn 和/cc 激励/vn ，/w 对于/p 我市/r 加快/v 推进/vn 富/vg 美/b 漳州/ns 建设/vn ，/w 实现/v [科学/n 发展/vn]/nz 、/w 跨越/v 发展/vn ，/w 将/d 起到/v 积极/ad 推动/v 作用/n 。/w （/w 记者/nnt 张俊毅/nr ）/w 
(/w 来源/n :/w [闽南/ns 日报/n]/nz )/w 
