“/w 校讯通/nz 我/rr 每天/r 都会/n 发/v 。/w ”/w 孙丽/nr 是/vshi 广东/ns 中山/ns 一家/n [民办/b 学校/nis]/nz 的/ude1 小学/nis 四年级/mq 老师/nnt ，/w 每天/r 下午/t 临近/v 放学/vn ，/w 都会/n 有/vyou [一条/mq 短信/n]/nz 从/p 她/rr 的/ude1 发给/v 班里/n 的/ude1 [学生/nnt 家长/n]/nz 。/w 在/p 刚刚/d 过去/vf 的/ude1 12月/t ，/w 她/rr 通过/p 校讯通/nz 发送/v 了/ule [31/m 次/qv]/mq 短信/n ，/w 是/vshi 学校/nis 老师/nnt 里/f 发/v 得/ude3 最多/ad 的/ude1 。/w 她/rr 还/d 专门/d “/w 培养/v ”/w 了/ule 一名/mq 学生/nnt ，/w 每天/r 记下/v 各科/r 的/ude1 作业/vn ，/w 并且/c 直接/ad 登录/v 校讯通/nz 发给/v 家长/n 。/w “/w 就/d 当/p 是/vshi 练习/v 打字/vn ，/w 学生/nnt 也/d 很/d 乐意/v 。/w ”/w 孙丽/nr 说/v 。/w 
“/w 校讯通/nz ”/w 是/vshi [中国/ns 移动/vn]/nz 面向/v 全国/n 的/ude1 一项/mq [短信/n 增值/vn 业务/n]/nz ，/w 在/p 全国/n 有/vyou 上/f [千/m 家/q]/mq [合作/vn 伙伴/n]/nz ，/w 其中/rz 规模/n 排名/vi 前列/n 的/ude1 一家/n 合作/v 公司/nis 全/a 通/v 教育/vn ，/w 1月13日/t 即将/d 登录/v 创业板/nz 。/w 孙丽/nr 所在/n 的/ude1 广东/ns 中山/ns ，/w 是/vshi 全/a 通/v 教育/vn 的/ude1 总部/nis 所在地/n ，/w “/w 校讯通/nz ”/w 业务/n 已经/d 在/p 这里/rzs 开展/v 了/ule 整整/d 10年/t 。/w 
对于/p 这家/r 公司/nis 的/ude1 [投资/vn 价值/n]/nz ，/w 投资者/nnd 论坛/n 上/f ，/w 网友/n 们/k 吵翻/nz 了/ule 天/qt 。/w “/w 这家/r 公司/nis 的/ude1 实质/n 就是/v SP/x 公司/nis 。/w ”/w 有/vyou 网友/n 一针见血/dl 。/w 然而/c ，/w 近年来/dl 国内/s 的/ude1 SP/x 行业/n 不断/d 萎缩/vi ，/w 众多/a SP/x 公司/nis 相继/d 倒下/v ，/w 在/p 这/rzv 一/m 背景/n 之下/f ，/w 全/a 通/v 教育/vn 的/ude1 营收/nz 规模/n 仍然/d 不断/d 提升/v ，/w 并且/c IPO/x 顺利/ad 过/uguo 会/v 。/w 这家/r 公司/nis 是/vshi 怎么/ryv 做到/v 的/ude1 ？/w 
