人民网/nz 福州/ns 1月13日/t 电/n （/w 记者/nnt 钟巧花/nr ）/w 来自/v [福州/ns 港口/n 管理局/nis]/nt 的/ude1 消息/n ，/w 日前/t [福州市/ns 政府/nis]/nto 出台/vi 政策/n ,/w 拓展/v 福州/ns 港口/n [经济/n 腹地/n]/nz ，/w 大力/d 推进/vi 与/cc 福州/ns 港口/n 对接/vi 的/ude1 陆地港/nz 建设/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 2013年/t ，/w 福州港/nz 全港/n 完成/v [货物/n 吞吐量/n]/nz [1/m ./w 27/m 亿吨/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 11.82%/m ，/w 其中/rz 集装箱/n 吞吐量/n 完成/v 197.67万/m 标箱/nz ，/w [同比/n 增长/v]/nz 8.31%/m 。/w 
[福州市/ns 政府/nis 办公厅/nis]/nt 日前/t 印发/v 《/w 关于/p 拓展/v 福州/ns 港口/n [经济/n 腹地/n]/nz 推进/vi 陆地港/nz 发展/vn 的/ude1 意见/n 》/w ，/w 对/p 拓展/v 福州/ns 港口/n [经济/n 腹地/n]/nz 推进/vi 陆地港/nz 发展/vn 作出/v 具体/a 明确/a 规定/n 。/w 
据悉/v ，/w 福州市/ns 力争/v 在/p [2/m -/w 3/m 年/qt]/mq 内/f ，/w 在/p 福建/ns 省内/s 和/cc 江西/ns 、/w 湖南/ns 等/udeng 地/ude2 各/rz 形成/v [2/m -/w 3/m 个/q]/mq 布局/n 合理/a 、/w 定位/vn 明确/a 、/w 通关/vn 便捷/a 、/w 服务/vn 高效/b ，/w 与/cc 福州/ns 港口/n 对接/vi 紧密/ad 的/ude1 陆地港/nz 。/w 
扶持/v 陆地港/nz 发展/vn ，/w 《/w 意见/n 》/w 中/f 提及/v 的/ude1 政策/n 有/vyou 不少/m 。/w 
例如/v ，/w 市/n 财政/n 设立/v 福州/ns [港口/n 腹地/n]/nz 陆地港/nz 专项/b [投资/vn 基金/n]/nz ，/w 鼓励/v [大型/b 企业/n]/nz 在/p 省内/s 、/w 省外/s 投资/vn 建设/vn 为/p 福州港/nz 提供/v 对接/vn 服务/vn 的/ude1 陆地港/nz ，/w 市/n 财政/n 按照/p 陆地港/nz [固定资产/n 投资/vn]/nz 总额/n 的/ude1 10%/m 标准/n ，/w 给予/vn 企业/n 投资/vn 的/ude1 每个/r 陆地港/nz 最多/ad 不/d 超过/v [500/m 万元/q]/mq 的/ude1 补贴/n 支持/v ；/w 对/p 陆地港/nz 建设/vn 有/vyou [特殊/a 要求/n]/nz 且/c 预期/v 贡献/n 较大/d 的/ude1 投资/vn 企业/n ，/w 根据/p 企业/n 申请/v ，/w 由/p 市政府/n [专题/n 研究/vn]/nz ，/w “/w [一/d 事/n]/mq [一/d 议/v]/mq ”/w ，/w 给予/vn [特殊/a 政策/n]/nz 扶持/v ；/w 在/p 福州/ns 市域/nz 范围内/nz 设置/v 的/ude1 陆地港/nz 建设/vn 符合/v 福州市/ns 物流/n 布局/n 规划/n 的/ude1 ，/w 优先/vd 提供/v [建设/vn 用地/n]/nz ，/w 并/cc 在/p 税收/n 等/udeng 方面/n 给予/vn 优惠/vn 。/w 
此外/c ，/w 还有/v 陆地港/nz 投产/vi 营运/vn 补贴/n 、/w 集装箱/n [海/n 铁/n 联运/vn]/nz 补贴/n 、/w 高速公路/n [优惠/vn 政策/n]/nz 、/w 企业/n 金融/n 支持/v 、/w [福州/ns 港务/n 集团/nis]/ntc 对/p 陆地港/nz 货物/n 的/ude1 优惠/vn 措施/n 等/udeng 政策/n 扶持/v 。/w 
