[福州/ns 大学/nis 物流/n 学院/nis]/nt [物流/n 管理/vn]/nz 系主任/nnt 叶翀/nr 
人民网/nz 福州/ns 1月13日/t 电/n （/w 林长生/nr ）/w 发展/v 物流业/nz 提升/v 产业/n [服务/vn 水平/n]/nz ，/w 必须/d 做好/v 制造业/n 配套/vn 服务/vn ，/w 又/d 不能/v 在/p [硬件/n 设施/n]/nz 上/f 过度/d 投入/v ，/w 要/v 注意/vn [科学/n 管理/vn]/nz 和/cc 合理/a 打造/v 。/w 13日/t ，/w [福州/ns 大学/nis 物流/n 学院/nis]/nt [物流/n 管理/vn]/nz 系主任/nnt 叶翀/nr 解读/v 报告/n 时/ng 说/v ，/w 他/rr 看到/v 苏树林/nr 省长/nnt 所/usuo 作/v 的/ude1 2014年/t “/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz ”/w ，/w 在/p “/w 增强/v 产业/n 实业/nis 和/cc 竞争力/n ”/w 中/f 提到/v 要/v “/w 提升/v 服务业/n 发展/v 水平/n ”/w ，/w 对/p 福建/ns 发展/v 物流业/nz 特别/d 有/vyou 感触/n 。/w 
“/w 建议/n 在/p 硬件/n 的/ude1 建设/vn 过程/n 中/f ，/w 应/v 避免/v 出现/vn [盲目/ad 跟/p 风/n]/nz 、/w 一味/d 求/v 大/a 的/ude1 [政府/nis 干预/vn]/nz 市场/n 的/ude1 行为/n ，/w 要/v 以/p 企业/n 为/p 主体/n ，/w 基于/p 市场/n 的/ude1 需求/n ，/w 科学/n 地/ude2 选址/vi ，/w 确定/v 合理/a 的/ude1 规模/n 。/w ”/w 叶翀/nr 说/v ，/w “/w 建议/n 通过/p 改进/v 营/n 改/v 增/v 政策/n 、/w 扩大/v [融资/vn 渠道/n]/nz 等/udeng 方式/n 扶持/v 、/w 打造/v 一批/mq [第三/m 方/q 物流/n]/nz [龙头/n 企业/n]/nz ，/w 更好/d 地/ude2 为/p 制造业/n 提供/v 配套/vn 服务/vn 。/w ”/w 
“/w 物流业/nz 毕竟/d 是/vshi 振兴/v 规划/n 中/f 的/ude1 十大/mq 重点/n 产业/n 之一/rz 。/w ”/w 叶翀/nr 说/v ，/w 报告/n 中/f 提及/v 的/ude1 “/w 做/v 大/a 做/v 强/a [龙头/n 企业/n]/nz ”/w 里/f ，/w 以/p 工业/n 制造业/n 为主/vi 无可厚非/vl ，/w 但是/c ，/w 在/p 制造业/n 与/cc 物流业/nz 紧密/ad 联动/vn 的/ude1 今天/t ，/w 做/v 大/a 做/v 强/a 物流/n [龙头/n 企业/n]/nz 的/ude1 重要性/n 更加/d 不言而喻/vl 。/w 作为/p 海外/s 留学/v 归来/vn 的/ude1 [福州/ns 大学/nis 物流/n 学院/nis]/nt 的/ude1 教师/nnt ，/w 叶翀/nr 很/d 高兴/a 看到/v 在/p “/w 提升/v 服务业/n 发展/v 水平/n ”/w 中/f 能/v 首先/d 提及/v 物流业/nz 。/w 
报告/n 中/f ，/w 有/vyou “/w 着力/vd 发展/v [现代/ntc 物流业/nz]/nz ，/w 培育/v 引进/vn 大型/b 港口/n 企业/n ，/w 建设/vn 一批/mq 现代化/vn 物流/n 综合/v 园区/n 、/w 配送中心/nis ，/w 完善/v 制造业/n [供应链/nz 服务/vn]/nz ”/w 的/ude1 提法/n 。/w 他/rr 针对性/n 地/ude2 说/v ，/w 要/v 结合/vn 福建省/ns 良好/a 的/ude1 [港口/n 资源/n]/nz ，/w 强化/v [港口/n 管理/vn]/nz ，/w 建设/v [物流/n 园区/n]/nz 、/w 配送中心/nis 等/udeng [物流/n 节点/n]/nz ，/w 以及/cc 完善/v “/w [供应链/nz 服务/vn]/nz ”/w 的/ude1 思路/n 都/d 极为/d 专业/n ，/w 管理/vn 与/cc [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 的/ude1 软硬件/n 结合/v 符合/v [科学/n 发展观/n]/nz 的/ude1 要求/n ，/w 相信/v 将/d 有力/a 的/ude1 推动/vn 福建省/ns 物流业/nz 的/ude1 现代化/vn 发展/vn 。/w 
“/w 今年/t 的/ude1 [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 整体/n 保持/v 和/cc 发扬/v 了/ule 求真务实/vl 之/uzhi 风/n ，/w 文字/n 精炼/a 、/w 内容/n 丰富/a 。/w ”/w 叶翀/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 基于/p [十八/m 届/q]/mq [三/m 中/f]/mq 的/ude1 精神/n ，/w 提出/v 了/ule 明确/a 的/ude1 目标/n 与/cc 具体/a 行动/vn ，/w 对于/p “/w 五位一体/n ”/w 中/f 的/ude1 重点/n 工作/vn “/w [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn ”/w ，/w 设定/v 了/ule “/w 完成/v ‘/w 四/m 绿/a ’/w 工程/n [65/m 万/d 亩/q]/mq ”/w 的/ude1 [量化/vn 指标/n]/nz ，/w 很/d 能/v 振奋人心/vl 。/w 
