[中国/ns 娱乐网/nz]/nz 讯/ng 刘晓庆/nr 团队/n 20日/t 发布/v 消息/n ，/w 称/v 刘晓庆/nr 已/d 再度/d 结婚/vi ，/w 老公/n William/x 系/v 将门/ns 之后/f 【/w 点击/v 详情/n 】/w 。/w 微博/n 认证/vn 用户/n 资深/b 纸媒/nz 记者/nnt 杜恩湖/nr 发/v 微博/n 祝福/v 刘晓庆/nr 。/w 并称/v 其/rz 先后/d 采访/v 过/uguo 刘晓庆/nr 的/ude1 [三/m 任/v]/mq 丈夫/n 和/cc [三/m 任/v]/mq 男友/n ，/w 其中/rz 对/p 刘晓庆/nr 最好/d 的/ude1 还/d 属/v 姜文/nr ，/w 但/c 姜文/nr 胆小怕事/nz 。/w 微博/n 原文/n 如下/vi ：/w 
“/w 刚刚/d 从/p 美国/nsf 获悉/v :/w 刘晓庆/nr 在/p 美国/nsf 终于/d 大婚/nz 了/ule ！/w 刘晓庆/nr 嫁/v 了/ule 一个/mq 红二代/nz 将门/ns 之后/f 。/w 比/p 刘晓庆/nr 有钱/a 。/w 各路/r 明星/nnd 争相/d 祝福/vn 。/w 刘晓庆/nr 前/f [三/m 个/q]/mq 丈夫/n 及/cc 前/f [三/m 个/q]/mq 男友/n ，/w 我/rr 都/d 采访/v 过/uguo 。/w 他们/rr 各/rz 有/vyou 优点/n 。/w 刘晓庆/nr 更/d 优秀/a ，/w 只是/d 个性/n 太/d 强/a 。/w 一般/ad 男人/n 接受/v 不/d 了/ule 。/w 但/c [6/m 个/q]/mq 男人/n 中/f ，/w 对/p 刘晓庆/nr 最好/d 的/ude1 还/d 属/v 姜文/nr 。/w 感谢/v 晓/vg 庆/vg 20年/t 来/vf 给/p 我/rr 提供/v 了/ule 无数/m 的/ude1 [新闻/n 信息/n]/nz 。/w ”/w 
