“/w 国/n 福/n 中亚/ns 投资/vn [3000/m 万元/q]/mq 建设/vn 精密/a 加工/vn 生产/v 项目/n ，/w 技术/n 上/f 与/cc [合肥/ns 大学/nis]/ntu 进行/vn [合作/vn 开发/vn]/nz ，/w 并/cc 与/cc [龙岩/ns 学院/nis]/ntu 联合/vd 建立/v 了/ule 实验室/nis 。/w ”/w 日前/t ，/w [龙岩/ns 经济/n 技术/n 开发区/ns]/nz 相关/vn 负责人/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w “/w 其/rz 生产/vn 的/ude1 [钨基/nz 合金/n]/nz 电工/nnt 耐/v 弧触头/nz 产品/n 销往/vf [西安/ns 高压/n 开关厂/nis]/nt 、/w 四川/ns 电器/n 等/udeng 全国/n [100/m 多个/mq]/mq [知名/a 企业/n]/nz 。/w ”/w 
为/p 加快/v 推进/vn [项目/n 建设/vn]/nz 、/w 促进/v 企业/n 做/v 大/a 做/v 强/a ，/w 开发区/ns 制订/v 了/ule 2013年/t [技术/n 改造/vn]/nz [实施/v 方案/n]/nz ，/w 大力/d 扶持/v 企业/n 实施/v 技改/vn 、/w 鼓励/v 企业/n 对接/vi 项目/n ，/w 实现/v [增资/v 扩股/vn]/nz 。/w 通过/p 深入/ad 宣传/vn 、/w 指导/vn 和/cc 积极/ad 引导/v 、/w 每周/r 督查/vn 、/w 半月/t 分析/vn ，/w 开发区/ns 去年/t 确定/v 实施/vn 的/ude1 总投资/nz [7/m ./w 5/m 亿元/q]/mq 的/ude1 [15/m 个/q]/mq 技改/vn 项目/n ，/w 有/vyou [6/m 个/q]/mq 已/d 投产/vi ，/w 累计/vd 完成/v 投资/vn 约/d [2/m ./w 4/m 亿元/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w 龙工/nz [液压/n 油缸/nz]/nz 技改/vn 项目/n 去年/t 6月/t 投产/vi 后/f ，/w 产能/vn 同比/n 提升/v [100/m %/w 以上/f]/mq 。/w 
