昨日/t ，/w 市民政局/nis 公布/v [64/m 个/q]/mq 新/a 地名/n ，/w 有/vyou 道路/n [40/m 条/q]/mq 、/w 居民点/n [23/m 个/q]/mq 、/w 溪流/n [1/m 条/q]/mq 。/w 
滨/ng 水路/n 是/vshi 此次/rz 命名/v 的/ude1 道路/n 中/f 最长/d 的/ude1 一条/mq ，/w 共/d [4600/m 米/q]/mq ，/w 西/f 起/vf 集/q 美/b 大道/ns ，/w 沿/p 杏林/n 湾/ng 畔/ng 经/p 滨/ng 水/n [一/d 里/f]/mq 、/w [二/m 里/f]/mq ，/w 东南/f 至/p [沈海/nr 高速/b]/nz 桥/n 。/w 新曦/nz 西路/n 也/d 是/vshi 较长/d 的/ude1 一条/mq ，/w 长/a [3100/m 米/q]/mq ，/w 位于/v 新圩/nz 银鹭/nz 工业园/nz 新曦/nz 大道/ns 以西/f ，/w 南/b 起/vf 新/a 兜/vi 路/n ，/w 北/f 至/p 新圩/nz 路/n 。/w 
此次/rz 命名/v 的/ude1 新/a 地名/n 不乏/v 对/p 老/a 地名/n 的/ude1 传承/vn 。/w 如/v 塔头/nz 中路/n ，/w 源于/v [塔头/nz 自然村/n]/ns ，/w 相传/v 该村/r 后山/ns 古时候/t 有/vyou 石塔/n ，/w 常有/d 大雁/n 来/vf 歇/v ，/w 名/q 雁塔/nz ，/w 俗称/v 塔头/nz ，/w 有/vyou “/w 塔/n 影/ng 雁阵/n ”/w 景观/n 。/w 高崎道/nr 源于/v 高崎/nr 自然村/n ，/w 在/p [高/a 殿/ng 社区/n]/ns 北部/f ，/w 厦门岛/ns 最/d 北端/nz 、/w [高/a 集/q 海堤/n]/nz 南端/f ，/w 三/m 面临/v 海/n 。/w 相传/v 该村/r 南/b 有/vyou 高地/n ，/w 登顶/v 需/v 上/f [二十/m 四级/b]/mq 台阶/n ，/w 故/c 元代/t 名/q 高/a 岐/ng ，/w 又名/n 岐山/ns 社/n ，/w 后/f 改/v 高崎/nr ，/w 厦门/ns 通往/v 內/nz 陆/ng 的/ude1 古/tg 渡口/n 。/w 位于/v 内/f 厝/n 巷/ng 北/f 工业区/n 的/ude1 赵岗/nr 东路/n 因/p 赵岗/nr 自然村/n 得名/v ，/w 该村/r 以/p 王姓/nz 居多/vi ，/w 相传/v 元代/t 晋江珩/nr 墩/ng 迁入/v ，/w 原住/nz 附近/f 穆厝/nr ，/w 因/p 打死/v 官差/n 犯/v 剿/v ，/w 有/vyou 一/m 孕妇/n 逃出/vn ，/w 藏身/vi 大/a 缸/n 内/f 幸存/v 。/w 但/c 村落/n 被/pbei 废/ag ，/w 孕妇/n 于/p 藏身/vi 处/n 搭/v 寮/n 居住/v ，/w 后/f 生子/vi 衍/vg 为/p 村落/n ，/w 以/p “/w 逃/v 缸/n ”/w 为/p 村/n 名/q ，/w 方言/n 雅/ag 化为/v 赵岗/nr 或/c 赵光/nr 。/w 
除了/p 以/p 自然村/n 命名/v 外/f ，/w 此次/rz 新/a 地名/n 中/f 还有/v 因/p 山/n 得名/v 的/ude1 。/w 如/v 双狮/nz 北路/n 、/w 双狮/nz 南路/n ，/w 都/d 因/p 附近/f 的/ude1 双狮/nz 山/n 而/cc 得名/v 。/w 还有/v 莲花/n 山路/n ，/w 其/rz 南/b 起/vf 莲花镇/ns 莲/ng 美/b 街/n ，/w 经/p 纳/v 场/qv 、/w [石门/ns 茶场/nis]/nt ，/w 北/f 至/p 莲花山/nz 太华/nz 岩/ng ，/w 长/a [3600/m 米/q]/mq 。/w 相传/v 这/rzv 座/q 山/n 因/p 峰峦/n 耸秀/nz ，/w 状/ng 若/c 莲花/n 而/cc 得名/v 。/w 据悉/v ，/w 山巅/n 有/vyou 石/ng 释/vg 岩/ng ，/w 岩洞/n 石壁/n 刻/v 宋/tg 佛教徒/nnd 坐禅/v 心诀/nz ，/w 洞/n 外/f 有/vyou 朱熹/nr 题写/v “/w 灵源/nz ”/w 及/cc 附近/f “/w 太华/nz 岩/ng ”/w 石刻/n 。/w 
东头/f 埔/n 溪/ng 是/vshi 此次/rz 命名/v 中/f 唯一/b 一条/mq 溪流/n ，/w 长/a [3000/m 米/q]/mq ，/w 宽/a [90/m 米/q]/mq ，/w 位于/v 西柯镇/ns [吕/nz 厝/n 社区/n]/ns 东头/f 埔/n 西侧/f ，/w 原/b 埭头溪/nz 部分/n 更名/vi 。/w （/w 记者/nnt 李晓平/nr ）/w 
