当晚，10/t 位/q 选手/n 经过/p 三轮/n 比拼/nz ，/w 最终/d 确定/v 了/ule 晋级/vi 的/ude1 [6/m 强/a]/mq 。/w 在/p 首轮/n 演唱/v 打分/vn 中/f ，/w 华晨宇/nr 、/w 李琦/nr 、/w 肖懿航/nr 和/cc 汪小敏/nr 排名/vi 前/f 四/m ，/w 成为/v 首批/n 对阵/vn 的/ude1 [两/q 组/n]/mq 选手/n 。/w 在/p [第二/m 轮/qv]/mq [4/m 人/n]/mq 抽签/vi 决定/v 对手/n 的/ude1 时刻/n 出现/v 了/ule 戏剧性/n 的/ude1 一幕/nz ，/w 两/m 大美女/nz 歌手/nnt —/w —/w “/w 爵士/nnt 名伶/nnd ”/w 肖懿航/nr 与/cc “/w 双料/b 冠军/nnt ”/w 汪小敏/nr [正面/b 碰撞/vn]/nz ，/w [二/m 人/n]/mq 以/p 轻松/a 状态/n 完成/v 本轮/r 表演/vn ，/w 最终/d 肖懿航/nr 以/p [55/m 票/n]/mq 赢得/v 本场/r 首/q 个/q 晋级/vi 名额/n ，/w 成为/v 首/q 个/q [6/m 强/a]/mq 选手/n 。/w 而/cc “/w 好/a 声音/n ”/w 冠军/nnt 学员/nnt 李琦/nr 则/d 与/cc “/w 快男/n ”/w 第一名/mq 华晨宇/nr 命运/n 对决/v ，/w 一场/mq 观众/n 期待/v 已/d 久/a 的/ude1 巅峰/n 歌/n 战/vg 在/p 现场/s 全面/ad 上演/v 。/w [二/m 人/n]/mq 拼/v 尽/vi 全力/d 、/w 实力/n 相当/d ，/w 现场/s 出现/v 了/ule 戏剧性/n 的/ude1 一幕/nz ，/w 评委/nnt 们/k [难/a 分/qt 伯仲/n]/nz ，/w 居然/d 出现/v 了/ule 直播/vn 以来/f 的/ude1 首次/m 平局/n ，/w 两/m 人均/a 获得/v [50/m 票/n]/mq ，/w 按照/p [比赛/vn 规则/n]/nz ，/w 出现/v 平/v 票/n 的/ude1 时候/n 决定权/n 归/v 点评/vn 嘉宾/n 陈小春/nr 、/w 梁宏达/nr 和/cc 孙悦/nr 。/w 更为/d 出乎意料/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 陈小春/nr 投票/vi 华晨宇/nr 、/w 孙悦/nr 投票/vi 李琦/nr ，/w 而/cc 梁宏达/nr 则/d 实在/d 无法/v 取舍/vn 进而/c 弃权/vi 。/w 最终/d ，/w 根据/p 赛/vn 前/f 约定/v 用/p 抽签/vi 来/vf 决定/v [二/m 人/n]/mq 去留/v ，/w 华晨宇/nr 成为/v 幸运儿/n ，/w 挺进/v [6/m 强/a]/mq 。/w 
肖懿航/nr 和/cc 华晨宇/nr 锁定/v 了/ule [两/q 席/qt]/mq 晋级/vi 名额/n 后/f ，/w 比拼/nz 变得/vi 更加/d 残酷/a 和/cc 激烈/a ，/w 在/p [第三/m 轮/qv]/mq 对决/v 中/f ，/w 剩下/v 的/ude1 [8/m 位/q]/mq 歌手/nnt 使/v 出/vf 看家/b 绝技/n ，/w 征服/v 了/ule 在场/vi 的/ude1 评委/nnt 和/cc 观众/n 。/w 汪小敏/nr PK/x 谭赟/nr ，/w 一个/mq 柔情/n [万/d 种/q]/mq ，/w 一个/mq 深情/n 演绎/v ，/w 最终/d 汪小敏/nr 成功/a 晋级/vi ；/w 李琦/nr 对阵/vn 白举纲/nr ，/w 小白/nz [自/p 弹/v 自唱/nz]/nz 感动/v 全场/n ，/w 可惜/v 最终/d 抱憾/nz 离开/v ；/w 塔斯肯/nrf 对决/v 苏思蓉/nr ，/w 两位/mq 身高/n 和/cc 音高/n 都/d 很/d 出众/a 的/ude1 歌手/nnt 不相上下/vl ，/w 最终/d 塔斯肯/nrf 以/p [59/m 票/n]/mq 胜出/v ；/w 左/f 立/v 迎战/vn 刘思涵/nr ，/w 刘思涵/nr 稳健/a 发挥/v ，/w 但/c 左/f 大爷/n 再次/d 以/p 深情/n 弹唱/nz 折服/v 全场/n ，/w 成为/v 最后/f 一位/mq 晋级/vi 选手/n 。/w 至此/d ，/w 《/w 直通/v 春晚/n 》/w 总决赛/n [六/m 强/a]/mq 名单/n 全部/m 出炉/v ，/w 分别/d 是/vshi ：/w 
《/w 最/d 美/b 和/cc 声/qv 》/w 肖懿航/nr 
《/w [快乐/a 男声/n]/nz 》/w 华晨宇/nr 
《/w 一声/mq 所/usuo 爱/v  [大地/n 飞歌/nz]/nz 》/w 汪小敏/nr 
《/w 中国/ns 好/a 声音/n 》/w 李琦/nr 
《/w 中国/ns 好/a 声音/n 》/w 塔斯肯/nrf 
《/w [快乐/a 男声/n]/nz 》/w 左/f 立/v 
