[京华/ntc 时报/n]/nz 讯/ng 11日/t 至/p 12日/t ，/w [法制/n 日报社/nis]/nt 《/w 法人/nnt 》/w 杂志/n 与/cc 上海交大/nt [凯/ng 原/b 法学院/nis]/nt 共同/d 举办/v “/w 2013/m [中国/ns 公司/nis]/nt 法务/n 年会/n ”/w 。/w 会上/n ，/w 《/w 2013/m 中国/ns 企业家/nnt 犯罪/vn (/w 媒体/n 样本/n )/w 研究报告/v 》/w (/w 以下/f 简称/v 报告/n )/w 发布/v 。/w 据/p 了解/v ，/w 这/rzv 是/vshi [法制/n 日报社/nis]/nt 《/w 法人/nnt 》/w 杂志/n 连续/a 5年/t 发布/v 报告/n 。/w 报告/n 对/p 2013/m 年度/n 公共/b [媒体/n 报道/v]/nz 过/uguo 的/ude1 [357/m 起/vf]/mq 企业家/nnt 犯罪/vn 案件/n 进行/vn 了/ule 剖析/v 。/w 
[四/m 地/ude2]/mq 企业家/nnt 犯罪/vn 多发/b 
报告/n 显示/v ，/w 2013年/t ，/w 与/cc 上市/vn 、/w 投资/vn 相关/vn 的/ude1 企业家/nnt 犯罪/vn 案例/n [呈/v 上升/vi 趋势/n]/nz 。/w 因/p 我国/n 掀起/v 反/vi 腐/vg 新高潮/nz ，/w 一批/mq 现任/v 或/c 前任/b 国企/n 管理者/nnt 、/w 多/a 位/q 省部级/b 高官/nnt 落马/vi ，/w 由此/d 也/d 牵扯/v 出/vf 一大批/mq 国企/n 及/cc 民/ng 企/ng 企业家/nnt ，/w 比如/v 丁羽心/nr [非法/b 经营/vn]/nz 、/w 行贿/vi 案/ng 。/w 跨国/b 领域/n 的/ude1 [商业/n 贿赂/v]/nz 开始/v 成为/v 打击/vn 的/ude1 重点/n ，/w 如/v 葛兰素史克/nrf (/w 中国/ns )/w 投资/v 有限公司/nis 部分/n 高/a 管/v 涉嫌/vn 严重/a [经济/n 犯罪/vn]/nz 依法/d [立案/vi 侦查/vn]/nz 。/w 两/m 案/ng 都/d 入选/v 了/ule 年度/n 十大/mq 民/ng 企/ng 企业家/nnt 犯罪/vn 案例/n 。/w 
从/p 地域/n 上/f 来看/u ，/w 该类/r 案件/n 多发/b 地/ude2 仍/d 以/p 北京/ns 、/w 广东/ns 、/w 浙江/ns 、/w 江苏/ns 等/udeng 经济/n 发达/a 省份/n 为主/vi 。/w 在/p 这/rzv [4/m 个/q]/mq 省市/n 中/f ，/w 曝光/vi 的/ude1 企业家/nnt 犯罪/vn 案件/n 在/p 全部/m 案件/n 中/f 占/v 了/ule [四/m 成/v]/mq 。/w 
