冬日/n ，/w [几/d 场/qv]/mq [农历/n 新年/t]/nz 前/f 的/ude1 瑞雪/n 让/v 甘肃省/ns 会宁县/ns [甘/ag 沟/n 驿/ng 镇/n]/ns [六十/m 铺/v 村/n]/ns 显得/v 宁静/a 安详/a 。/w 村民/n 郭志仁/nr 骑着/v 新买/nz 的/ude1 电动车/n ，/w 准备/v 去/vf 趟/qv 集市/n 买/v 点/qt 年/qt 货/n 。/w “/w 去年/t ，/w 我们/rr 李坡村/ns 新/a 修/v 了/ule 一条/mq [5/m 公里/q]/mq 长/a 的/ude1 水泥路/n ，/w 现在/t 无论/c 下地/vi 干活/vi ，/w 还是/c 上集/n 市/n 买/v 东西/n 都/d 不会/v 因为/c 路/n 不好/a 走/v 而/cc 耽误/v 了/ule 。/w ”/w 郭志仁/nr 告诉/v 记者/nnt 。/w 
据/p 了解/v ，/w 会宁县/ns 是/vshi 甘肃省/ns [农村/n 公路/n]/nz [畅通/an 工程/n]/nz 的/ude1 [第/m 一批/mq]/mq 试点县/n ，/w 2013年/t 该县/r 共计/v 建设/vn 了/ule [440/m 公里/q]/mq 的/ude1 [农村/n 公路/n]/nz 。/w 郭志仁/nr 所在/n 的/ude1 李坡村/ns 通/v 村/n 公路/n 便是/v 其中/rz 之一/rz ，/w 道路/n 建成/v 后/f ，/w 保障/vn 了/ule 沿线/f 800多名/m 群众/n 、/w 学生/nnt 的/ude1 安全/an 出行/vi 以及/cc 农产品/n 运输/vn ，/w 为/p 当地/s 经济发展/v 发挥/vn 了/ule [重要/a 作用/n]/nz 。/w 
“/w 交通/n 是/vshi 保持/v 经济发展/v 的/ude1 [基础/n 产业/n]/nz 和/cc 重要/a 保障/vn ，/w 改善/v 交通/n [落后/a 面貌/n]/nz 是/vshi [贫困/a 地区/n]/nz 脱贫致富/bl 的/ude1 基础/n 条件/n ”/w ，/w [甘肃省/ns 交通/n 运输/vn 厅/n]/nt 厅长/nnt 康军/nr 说/v ，/w “/w 为此/bl ，/w 2013年/t 甘肃省/ns 集中/v 实施/vn [农村/n 公路/n]/nz [畅通/an 工程/n]/nz ，/w 通过/p 开展/v ‘/w 联村/v 联户/n 、/w 为民/v 富民/vn ’/w 和/cc 交通/n 扶贫/vn 攻坚/vn 等/udeng 行动/vn ，/w 共计/v 建设/vn [农村/n 公路/n]/nz [11965/m 公里/q]/mq ，/w 安排/v 补助/vn 资金/n [59/m ./w 88/m 亿元/q]/mq ，/w 全面/ad 加快/v 了/ule 甘肃/ns [农村/n 公路/n]/nz 建设/vn 的/ude1 步伐/n 。/w ”/w 
南湖镇/ns 南门村/ns 村民/n 李勇/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w “/w 原来/d 村里/n 没有/v 什么/ry 产业/n ，/w 大家/rr 都/d 是/vshi 外出/vi 打工/vi ，/w 或者/c [单/b 家/q 独/d 户/q]/nz 搞/v 养殖/vn 种植/vn ，/w 一年/mq 下来/vf 挣/vi 不/d 了/ule 几个/mq 钱/n 。/w 现在/t 路/n 通/v 了/ule ，/w 去年/t 光/n 规模化/vn 的/ude1 苹果园/ns 村里/n 就/d 增加/v 了/ule 350多亩/m ，/w 饲养/v 800/m 头牛/nz 的/ude1 [肉牛/n 养殖/vn 基地/nis]/nz 也/d 建/v 了/ule 起来/vf ，/w 獭兔/n 、/w 猪/nf 、/w 肉鸡/n 等/udeng 养殖/vn 也/d 形成/v 了/ule 规模/n ，/w 收入/n 提高/v 了/ule ，/w 我们/rr 以后/f 再也/d 不用/d 外出/vi 打工/vi ，/w 就/d 能/v 过/uguo 上/f 好日子/n 。/w ”/w 
甘肃/ns 天水市/ns 武山县/ns 是/vshi 全国/n 著名/a 的/ude1 韭菜/n 种植/vn 大/a 县/n ，/w 可/v 山丹乡/ns 周庄村/ns 村支书/nnt 周正林/nr 前/f 几年/mq 却/d 还/d 愁/v 于/p 村里/n 的/ude1 菜品/n 销售/vn 。/w 
“/w 以前/f 不/d 敢/v 多种/m 菜/n ，/w 种/q 好/a 的/ude1 菜/n 只能/v 靠/v 人力/n 背/v 出/vf 村/n [1/m 公里/q]/mq 才能/n 卖掉/v ，/w 遇上/v 下雨/vi 、/w 下雪/vi ，/w 商贩/nnd 进/vf 不/d 来/vf ，/w 种/q 好/a 的/ude1 菜/n 出/vf 不/d 去/vf ，/w 村民/n 种菜/v 收入/n 低/a ，/w 生活/vn 也/d 困难/an 。/w ”/w 周正林/nr 说/v ，/w “/w [农村/n 公路/n]/nz 通畅/an 工程/n 实施/v 后/f ，/w 村里/n 修建/v 了/ule 田间/s 产业/n 路/n 。/w 现在/t 田间/s 路/n 通/v 到/v 了/ule 地/ude2 头/n ，/w 韭菜/n 种植/v 面积/n 从/p 通路/n 前/f 的/ude1 1000多亩/m 增加/v 到/v 2000多亩/m ，/w 兰州/ns 、/w 陕西/ns 、/w 郑州/ns 、/w 银川/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 商贩/nnd 直接/ad 来/vf 地/ude2 头/n 收/v 菜/n ，/w 村民/n 不用/d 出/vf 村/n 就/d 能/v 做/v 交易/vn 。/w ”/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 目前/t 武山县/ns 山丹乡/ns 武山/ns 韭菜/n 已/d 注册/vn 了/ule 商标/n ，/w 划定/v 了/ule 蔬菜/n 标准/n ，/w 当地/s 群众/n 的/ude1 收入/n 已/d 连续/a 三年/t 以/p 16%/m 的/ude1 速度/n 增长/v 。/w 
据/p [甘肃省/ns 公路局/nis]/nto [统计/vn 数据/n]/nz 显示/v ，/w 目前/t 甘肃省/ns [农村/n 公路/n]/nz 总/b 里程/n 达到/v [116034/m 公里/q]/mq ，/w 全省/n 98.65%/m 的/ude1 乡镇/n 通/v 了/ule 沥青/n （/w 水泥/n ）/w 路/n ，/w 100%/m 的/ude1 建制村/nz 通/v 了/ule 公路/n ，/w 58%/m 的/ude1 建制村/nz 通/v 了/ule 沥青/n （/w 水泥/n ）/w 路/n 。/w 随着/p [农村/n 公路/n]/nz 覆盖/v 面积/n 的/ude1 不断/d 增加/v ，/w [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 惠民/ns 政策/n 得以/v 落地/vn 实施/v ，/w 从而/c 让/v 更多/ad 、/w 更好/d 的/ude1 政策/n 通过/p [一条/mq 条/q]/mq 铺设/v 在/p 陇/b 原/b 大地/n 上/f 的/ude1 [农村/n 公路/n]/nz 来到/v 了/ule 千家万户/n 农村/n 百姓/n 的/ude1 家门口/n 。/w （/w 曹树林/nr 牟健/nr ）/w 
