人民网/nz 兰州/ns 1月13日/t 电/n （/w 银燕/nr 、/w 王文嘉/nr ）/w 甘肃/ns 地处/v [青藏/b 高原/n]/ns 、/w [黄土/n 高原/n]/nz 、/w [内蒙古/ns 高原/n]/nz 交汇/v 处/n ，/w 在/p 国家/n [生态/n 建设/vn]/nz 中/f 具有/v 重要/a [战略/n 地位/n]/nz 。/w 2013年12月18日/t ，/w 国务院/nt 常务/b 会/v 通过/p 了/ule 《/w 甘肃省/ns 加快/v 转型/vn 发展/vn 建设/v 国家/n [生态/n 安全/an]/nz 屏障/n 综合/v 试验区/n [总体/n 方案/n]/nz 》/w 。/w 
在/p 13日/t 上午/t 举行/v 的/ude1 甘肃省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq 会议/n 中/f ，/w [甘肃/ns 省委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 省长/nnt 刘伟平/nr 在/p [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 中/f 讲/v 到/v ，/w 2014年/t 甘肃省/ns 要/v 以/p 国家/n 批准/v 甘肃省/ns 建设/v [生态/n 安全/an]/nz 屏障/n 综合/v 试验区/n [总体/n 方案/n]/nz 为/p 契机/n ，/w 加强/v [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn ，/w 促进/v 绿色/n 发展/vn 、/w 循环/vn 发展/vn 、/w 低碳/n 发展/vn 。/w 
他/rr 指出/v ，/w 甘肃/ns 将/d 加强/v 重点/n [生态/n 工程/n 建设/vn]/nz ，/w 继续/v 推进/vn 甘南/ns 黄河/ns 重要/a 水源/n 补给/vn 生态/n 功能区/nz [生态/n 保护/vn]/nz 与/cc 建设/vn 、/w 石羊河/nz 流域/n 重点/n 治理/vn 、/w 敦煌/ns 水资源/n 合理/a 利用/v 与/cc [生态/n 保护/vn]/nz 综合/v 规划/n 实施/v 。/w 同时/c ，/w 推进/vi [天然林/n 保护/vn]/nz 、/w [三/m 北/f 工程/n]/nz 、/w [退耕/nz 还/d 林/ng]/nz 、/w 退/v 牧/vg 还/d 草/n 、/w 自然保护区/n 建设/vn 及/cc [野生/b 动植物/n]/nz 管理/vn 等/udeng 重点/n [生态/n 工程/n 建设/vn]/nz 。/w 在/p 甘肃/ns [用水/n 总量/n 控制/vn]/nz 方面/n ，/w 刘伟平/nr 表示/v 将/d 逐步/d 建立/v 重点/n 区域/n 和/cc 重点/n 流域/n 生态/n 综合治理/vl 机制/n ，/w 建立/v 全省/n [用水/n 总量/n 控制/vn]/nz [管理/vn 制度/n]/nz ，/w 完善/v 水权/nz 转换/v 制度/n 和/cc 初级/b 水权/nz [交易/vn 市场/n]/nz ，/w 推动/v [生态/n 建设/vn]/nz [可持续/nz 发展/vn]/nz 。/w 
刘伟平/nr 还/d 讲/v 到/v ，/w 甘肃/ns 将/d 强化/v [大气/n 污染/vn]/nz 和/cc 水/n [环境/n 治理/vn]/nz 。/w 实施/v [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v [行动/vn 计划/n]/nz ，/w 以/p 兰州/ns 、/w 白银/n ，/w 金昌/ns 等/udeng 城市/n 和/cc 工矿区/gg 为/p 重点/n ，/w 强化/v [燃煤/v 锅炉/n]/nz 改造/vn 、/w [工业/n 污染/vn]/nz 治理/vn 、/w 扬尘/n 治理/vn 、/w [清洁/a 能源/n]/nz 替代/v 、/w 新技术/nz 新/a 设备/n 新工艺/nz [推广/vn 应用/vn]/nz 等/udeng 措施/n ，/w 力促/v 城市/n [空气/n 质量/n]/nz 明显/a 好转/vi 。/w 以/p 黄河/ns 干流/n 、/w 泾河/ns 、/w 渭河/ns 等/udeng 流域/n 为/p 重点/n ，/w 深入/ad 开展/v 流域/n [水污染/n 防治/vn]/nz 工作/vn 。/w 
与此同时/c ，/w 甘肃/ns 将/d 着力/vd 改善/v 农村/n [人居/n 环境/n]/nz ，/w 建设/vn [150/m 个/q]/mq 以上/f 的/ude1 [美丽/a 乡村/n]/ns 示范村/n 和/cc [1500/m 个/q]/mq 以上/f 的/ude1 环境/n 整洁/a 村/n 并/cc 使/v 废旧/b 农膜/n 回收率/n 达到/v [75/m %/w 以上/f]/mq ，/w 尾/ng 菜/n 处理/v 利用率/n 达到/v [25/m %/w 以上/f]/mq 。/w 加快/v 完成/vn [节能/vn 减排/v]/nz [重点/n 工程/n]/nz ，/w 全面/ad 推进/vi 工业/n 、/w 建筑/n 、/w 交通/n 、/w 农村/n 、/w 商业/n 和/cc [公共/b 机构/n]/nz 六大/n 领域/n [节能/vn 降耗/v]/nz 工作/vn ，/w 实施/v 重点/n 节能/vn 改造/v 项目/n [111/m 个/q]/mq ，/w 淘汰/v [落后/a 产能/vn]/nz [200/m 万吨/q]/mq 并/cc 强化/v [污染物/n 排放/vn 总量/n 控制/vn]/nz 和/cc 定/v [量化/vn 管理/vn]/nz 。/w 
