据/p 《/w 人民日报/nz 》/w 海外版/n 1月１3日/t 报道/v ，/w 新疆/ns 去年/t 新发现/nz 煤/n 、/w 铁/n 、/w 金/b 、/w 铜/n 等/udeng [１３/m 处/n]/mq 大型/b 地矿/n “/w 宝藏/n ”/w ，/w 储量/n [百/m 亿吨/q]/mq 以上/f ，/w 为/p 国家/n 能源/n 战略/n 的/ude1 实施/vn 和/cc 新疆/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 提供/v 了/ule 丰富/a 的/ude1 资源/n 保障/vn 。/w 
据/p [新疆/ns 地矿局/nis]/nto 局长/nnt 曾小刚/nr 介绍/v ，/w ２０１３年/t [新疆/ns 地矿局/nis]/nto 以/p 国家/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 急需/v 的/ude1 大宗/b 矿产/n 为/p 找/v 矿/n 重点/n ，/w 在/p 煤/n 、/w 铁/n 、/w 金/b 、/w 铜/n 镍/n 等/udeng 矿种/n 以及/cc 煤田/n 供水/vn 、/w 南疆/ns 水质/n 型/k 缺水/v 地区/n 的/ude1 水源/n 勘查/v 方面/n 取得/v 重大/a 成果/n ，/w 新发现/nz 矿产/n 地/ude2 [１３/m 处/n]/mq ，/w 其中/rz [５/m 处/n]/mq 可供/v 开发/vn 。/w 
作为/p 我国/n “/w [西/f 煤/n 东运/nz]/nz ”/w “/w [西电/nz 东/f 送/v]/nz ”/w 的/ude1 主要/b 基地/nis ，/w 去年/t 新疆/ns 加快/v 推进/vn 和/cc 什/ng 托洛盖/nrf 煤田/n 、/w 三/m 塘湖/nz 煤田/n 淖毛湖/nz 矿区/n 勘查/vn ，/w 探/v 获/v 资源量/n 近/a [４００/m 亿吨/q]/mq 。/w 围绕/v [新疆/ns 煤炭/n]/nz 煤化工/nnd 建设/vn 的/ude1 需求/n ，/w [新疆/ns 地矿局/nis]/nto 在/p 和/cc 什/ng 托洛盖/nrf 煤田/n 图拉—沙吉/nrf 海/n 区域/n 发现/v [１/m 处/n]/mq 富水/nz 地段/n ，/w 三/m 塘湖/nz 煤田/n 找到/v [４/m 处/n]/mq 水源/n 地/ude2 。/w （/w 刘兵/nr ）/w 
