闵鹿蕾/nr 希望/v 马布里/nr 能/v 与/cc 广东/ns 之/uzhi 役/ng 前/f 复出/v ，/w 不过/c 老/a 马/n 依旧/z 站/vi 在/p 球队/nis 的/ude1 替补/vn 席/qt 后面/f ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 春节/t 后/f 与/cc 山东队/nt 的/ude1 比赛/vn 将/d 是/vshi 我/rr 的/ude1 复出/vn 之/uzhi 战/vg 。/w ”/w 
“/w 老/a 马/n 的/ude1 伤势/n 恢复/v 情况/n 他/rr 自己/rr 最/d 清楚/a ，/w 我们/rr 还是/c 尊重/v 他/rr 的/ude1 个人/n 意愿/n ，/w 听从/v 医生/nnt 的/ude1 建议/n 。/w ”/w 闵鹿蕾/nr 说/v 。/w 
终场/n 哨/ng 吹响/v ，/w 马布里/nr 低/a 着/uzhe 头/n ，/w 径直/d 回/v 了/ule 休息室/n ，/w 他/rr 看到/v 了/ule 自己/rr 最/d 不想/v 输掉/nz 的/ude1 一场/mq 比赛/vn ，/w 但/c 对于/p 败局/n ，/w 他/rr 无能为力/vl ，/w “/w 我/rr 很/d 想/v 上场/vn 帮助/v 队友/n ，/w 帮助/v 球队/nis ，/w 当/p 我们/rr 比分/n 落后/a 时/ng ，/w 我/rr 非常/d 渴望/v 去/vf 比赛/vn ，/w 去/vf 带领/v 球队/nis 击败/v 对手/n 。/w ”/w 马布里/nr 说/v ，/w 自己/rr 的/ude1 伤势/n 在/p 慢慢/d 好转/vi ，/w “/w 但/c 我/rr 要/v 为/p 球队/nis 负责/v ，/w 我/rr 必须/d 以/p 一个/mq 健康/a 的/ude1 状态/n 去/vf 应对/v 后面/f 的/ude1 比赛/vn ，/w 常规赛/nz 并/cc 不是/c 我们/rr 的/ude1 目标/n ，/w 我们/rr 必须/d 着眼/vi 未来/t ，/w 向/p [终极/n 目标/n]/nz 前进/vi 。/w ”/w (/w 田欣欣/nr )/w 
