在/p 经济/n [全球化/vn 语境/n]/nz 下/f ，/w 如何/ryv 认识/v “/w 中国/ns 精神/n ”/w 这/rzv 一/m 核心/n 主题/n ？/w 如何/ryv 理解/v 中国/ns 精神/n 的/ude1 [文化/n 意蕴/n]/nz ？/w 如何/ryv 把握/v [经济/n 全球化/vn]/nz 进程/n 中/f 中国/ns [精神/n 世界/n]/nz 化/v 的/ude1 路径/n ？/w 如何/ryv 在/p 中国/ns 精神/n 的/ude1 引领/v 下/f 实现/v 民族/n 复兴/vn 的/ude1 梦想/n ？/w 在/p 近日/t 召开/v 的/ude1 “/w 2013/m 全球化/vn 与/cc [当代/t 中国/ns]/nz 文化/n 发展/vn ”/w [学术/n 论坛/n]/nz 上/f ，/w [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 立足/vi 于/p [中国/ns 社会/n]/nz 现实/n ，/w 从/p [经济/n 全球化/vn]/nz 的/ude1 宏阔/a 视域/n 深刻/a 阐述/v 了/ule 上述/b 问题/n 。/w 
“/w 全球化/vn 与/cc [当代/t 中国/ns]/nz 文化/n 发展/vn ”/w 论坛/n 由/p [市/n 社科联/j]/nt 、/w [中国/ns 历史唯物主义/n 学会/v]/nt 人/n 的/ude1 发展/vn 研究会/nis 、/w 首师大/nt 联合/vd 主办/v ，/w 首师大/nt 全球化/vn 与/cc [文化/n 研究/vn 中心/nis]/nit 、/w 政法学院/nit 承办/v ，/w 目前/t 已/d 成功/a 举办/v 了/ule [三/m 届/q]/mq ，/w 在/p 国内/s 学界/n 产生/v 了/ule 较好/d 的/ude1 学术/n 影响力/n ，/w 是/vshi 全球化/vn 与/cc [当代/t 中国/ns]/nz [文化/n 研究/vn]/nz 与/cc 交流/vn 的/ude1 重要/a 平台/n 。/w (/w 杨生平/nr 周雪梅/nr )/w 
