据/p [四川省/ns 公安厅/nis]/nto 昨晚/t 通报/v ，/w 12日/t 上午/t 9时/t 许/v ，/w [沪/b 蓉/ng 高速/b]/nz 四川/ns 广安/ns 境内/s [1721/m 公里/q]/mq 路段/n (/w 南充/ns 至/p 广安/ns 方向/n )/w 相邻/vi [三/m 处/n]/mq 地方/n 发生/v 交通事故/nz ，/w 造成/v [1/m 人/n]/mq 当场/d 死亡/vi 、/w [4/m 人/n]/mq 不同/a 程度/n 受伤/vi 、/w [7/m 车/n]/mq 受损/vi 。/w 目前/t 事故/n 路段/n 已/d 恢复/v 顺畅/a ，/w 事故/n 原因/n 正在/d 进一步/d 调查/vn 之中/f 。/w 
另据/nz 了解/v ，/w 12日/t 凌晨/t 2时/t 许/v ，/w [沪/b 蓉/ng 高速/b]/nz 广/a 邻/vg 段/q 发生/v [4/m 起/vf]/mq 交通事故/nz ，/w 共有/v 10多辆车/m 追尾/nz 。/w 记者/nnt 从/p [广安/ns 消防/b 支队/nis]/nt [特勤/nz 中队/nis]/nt 了解到/v ，/w [4/m 起/vf]/mq 事故/n 共/d 造成/v [1/m 人/n]/mq 死亡/vi [6/m 人/n]/mq 受伤/vi 。/w 据/p 了解/v ，/w [第/m 一起/s]/mq [事故/n 现场/s]/nz 位于/v [沪/b 蓉/ng 高速/b]/nz 广/a 邻/vg 段/q 黄麻/n 渡/v 大桥/n 上/f ，/w 该/rz 现场/s 后方/s 连发/v [三/m 起/vf]/mq 追尾/nz 事故/n 。/w 其中/rz ，/w [1684/m 公里/q]/mq 加/v [100/m 米/q]/mq 处/n 两辆/mq 大货车/nz 追尾/nz ，/w 造成/v [1/m 人/n]/mq 死亡/vi ，/w [1691/m 公里/q]/mq 至/p [1694/m 公里/q]/mq 处/n [7/m 车/n]/mq 追尾/nz 。/w (/w 林姝霏/nr 文波/nr )/w 
