《/w [大变革/nz 时代/n]/nz 的/ude1 立法者/nz ：/w 商鞅/nr 的/ude1 政治/n 人生/n 》/w ，/w 赵明著/nr 。/w 
长期以来/dl ，/w 关于/p [中华/nz 文明/n]/nz 的/ude1 轴心/n 认知/vn 是/vshi 以/p 儒家/n 为/p 中心/nis 的/ude1 ，/w 这/rzv 在/p [一定/b 程度/n]/nz 上/f 遮蔽/v 了/ule 历史/n 真实/a 。/w 《/w [大变革/nz 时代/n]/nz 的/ude1 立法者/nz ：/w 商鞅/nr 的/ude1 政治/n 人生/n 》/w 一/m 书/n ，/w 超越/v 儒家/n 立场/n ，/w 给/p 商鞅/nr 以/p 恰当/a 的/ude1 历史/n 定位/vn 。/w 
一场/mq 决定/v 中国/ns 政治/n 走向/v 的/ude1 大/a 变法/vi 
在/p 群雄/n 乱舞/nz 、/w 百家争鸣/vl 的/ude1 [春秋/n 战国/n]/nz 之/uzhi 世/ng ，/w [儒家/n 学说/n]/nz 经/p 孔子/nr 的/ude1 发扬/vn ，/w 成为/v 各/rz 诸侯国/nz 之/uzhi 显/v 说/v ，/w 然而/c 孔子/nr 始终/d 遇/v 不到/v 真正/d 的/ude1 王者/n ，/w 于是/cc 只能/v 自诩/v “/w 素王/nrf ”/w 。/w 儒家/n 提倡/v [克己/v 复礼/nz]/nz ，/w 然而/c 当/p 世/ng “/w 礼乐/n 征伐/v 自/p 诸侯/n 出/vf ”/w ，/w 儒家/n 无法/v 以/p 儒家/n 的/ude1 方式/n 阻止/v 战争/n ，/w 也/d 无法/v 缔造/vn 秩序/n 。/w 正是/v 在/p 战国/n 之/uzhi 严酷/a 现实/n 与/cc [儒家/n 学说/n]/nz 之/uzhi 投效/nz 无/v 门/n 背景/n 下/f ，/w 法家/n 登场/vi 了/ule 。/w 如果/c 说/v 战国/n 的/ude1 逻辑/n 本身/rz 就是/v 力/n 的/ude1 逻辑/n ，/w 法家/n 不是/c 要/v 像/v 儒家/n 那样/rzv “/w 催眠/v ”/w 人/n 欲/d 和/cc 权力/n ，/w 而是/c 承认/v 、/w “/w 唤醒/v ”/w 并/cc 规范/v 之/uzhi 。/w 这/rzv 一/m 性恶/nz 取向/n 的/ude1 理性/n 认知/vn 恰恰/d 是/vshi 法治/n 的/ude1 [逻辑/n 起点/n]/nz ，/w 是/vshi 对/p 儒家/n [道德/n 意识/n]/nz 的/ude1 去/vf 魅/n 。/w 
那么/c 法家/n 哲学家/nnd 商鞅/nr 与/cc 秦国/ns 国君/nnt 孝公/nz 何以/d 相遇/vi 呢/y ？/w 作者/nnt 在/p 书/n 中/f 详细/a 考察/v 了/ule 商鞅/nr 入/v 秦/tg 之前/f 的/ude1 政治/n 经历/n 。/w 商鞅/nr 本/rz 是/vshi 卫国/ns [没落/vi 贵族/n]/ns ，/w 最初/d 投效/nz 于/p 魏国/nz 国相/nnt 公叔痤/nz 门下/n ，/w 担任/v 秘书/nnt 性质/n 的/ude1 中/f 庶子/nnt 。/w 虽/c 有/vyou 公叔痤/nz 的/ude1 竭力/d 举荐/v ，/w 但/c 魏惠王/nr 蔑视/v 出身/vn 低微/an 的/ude1 商鞅/nr ，/w 使/v 其/rz 郁郁/z 不得/vi 志/n 。/w 这/rzv 反映/v 了/ule 各/rz 诸侯国/nz 仍/d 局限于/v 严格/ad 的/ude1 [等级/n 制度/n]/nz 之下/f ，/w 儒家/n 之/uzhi 仁/ag 虽/c 有/vyou 不/d 彰/ag ，/w 但/c [等级/n 观念/n]/nz 根深蒂固/vl 。/w 魏国/nz 虽/c 有/vyou [吴/tg 起/vf 变法/vi]/nz ，/w 但/c 对于/p [等级/n 制度/n]/nz 触动/v 不大/d 。/w 恰/d 此时/r ，/w 秦孝公/nr 发布/v 《/w 求贤令/nz 》/w ，/w [诚心/n 正/d 意/ng]/nz ，/w 山东/ns 士子/nz 一时/d 瞩目/vi 。/w 作者/nnt 详细/a 考察/v 了/ule 秦国/ns 的/ude1 特殊/a 历史/n 和/cc 立国/vi 精神/n ：/w 其/rz 一/m ，/w 秦人/nz [苦难/n 深重/a]/nz ，/w 复兴/vn 之/uzhi 志/n 昂扬/a ；/w 其/rz 二/m ，/w 秦人/nz 文化/n 落后/a ，/w 变法/vi 之/uzhi 途/ng 易通/nz ；/w 其/rz 三/m ，/w 秦人/nz 尚武/vi 勇毅/nz ，/w 军/n 国/n 意识/n 强烈/a 。/w 这样/rzv ，/w 卧薪尝胆/vl 之/uzhi 秦公/nr 与/cc 矢志/vi 变法/vi 之/uzhi 法家/n 商鞅/nr 相遇/vi ，/w 二者/rzv 心心相印/vl ，/w 一场/mq 决定/v 中国/ns 政治/n 走向/v 的/ude1 大/a 变法/vi [拉开/v 帷幕/n]/nz 。/w 商鞅/nr “/w 耕战/nz ”/w 之/uzhi [顶层/f 设计/vn]/nz 、/w 新法/n 之/uzhi 规则/n 体系/n 、/w 执法/vn 之/uzhi 严格/ad 平等/a 、/w 护法/nnd 之/uzhi 矢志不渝/vl ，/w 成为/v 后世/n 变法/vi 改革者/nnd 获取/v [勇气/n 与/cc 智慧/n]/nz 的/ude1 宝藏/n 。/w 
“/w [徙木/nz 立/v 信/n]/nz ”/w 凸显/v [法治/n 国家/n]/nz 必然/d 是/vshi 信用/n 国家/n 
秦国/ns 虽/c 文化/n 落后/a ，/w 然/rz 世族/n 结构/n 森严/a ；/w 虽/c 尚武/vi 勇毅/nz ，/w 然/rz 私斗/nz 之/uzhi 风/n 盛行/v 。/w 这/rzv 就/d 导致/v 商鞅/nr 直接/ad 面对/v 两种/mq 类型/n 的/ude1 不/d 守法/vi 群体/n ：/w 一/m 是/vshi 传统/n 贵族/n ；/w 二/m 是/vshi 山野/n 刁民/n 。/w 面对/v 如此/rzv 政治/n 状况/n ，/w 变法/vi [首要/b 任务/n]/nz 就是/v 树立/v 法/n 的/ude1 权威/n ，/w 而/cc 权威/n 之/uzhi 根本/a 在于/v 信义/n 。/w “/w [徙木/nz 立/v 信/n]/nz ”/w 就是/v 树立/v [法律/n 权威/n]/nz 的/ude1 典型/n 事件/n 。/w 据/p 作者/nnt 考察/v ，/w 这/rzv 一/m 做法/n 并非/v 商鞅/nr 首创/v ，/w 而/cc 沿袭/v 自/p 吴/tg 起/vf 。/w 起初/d 百姓/n 自然/n 是/vshi 半信半疑/vl ，/w 认为/v 官府/n 不/d 可能/v 信守/v 承诺/vn 。/w 商鞅/nr 深明/nz 人性/n ，/w 知道/v “/w [重赏/v 之下/f 必/d 有/vyou 勇夫/nz]/nz ”/w 。/w 果然/d ，/w 有人/r 徙木/nz ，/w 官府/n 立时/d 兑现/v ，/w [法律/n 权威/n]/nz 从此/d 奠定/v 。/w 
这/rzv 一/m 做法/n 给/p 我们/rr 的/ude1 法治/n 启蒙/vn 或/c 普法/vn 工作/vn 以/p 极大/a 的/ude1 启示/vn ，/w 那/rzv 就是/v 官府/n 守法/vi 或/c 守信/a 是/vshi [法律/n 权威/n]/nz 的/ude1 重要/a 保障/vn 。/w 如果/c 官府/n 立法/vn 而/cc 不/d 守法/vi ，/w 许诺/v 而/cc 不/d 兑现/v ，/w 那么/c 民众/n 就/d 无法/v 建立/vn 对/p 规则/n 的/ude1 信任/vn ，/w 就/d 无法/v 以/p 规则/n 思维/n 与/cc 官府/n 互动/vn ，/w 法治/n 就/d 只能/v 是/vshi 统治/vn 的/ude1 方便/a 工具/n ，/w 而/cc 不是/c 官民/n 一体/n 遵守/v 的/ude1 客观/a 规则/n 。/w 所以/c ，/w [法治/n 国家/n]/nz 必然/d 是/vshi 信用/n 国家/n ，/w 其/rz 首先/d 考验/vn 的/ude1 就是/v [政府/nis 信用/n]/nz 。/w 
作者/nnt 谓/v 商鞅/nr 以/p “/w [徙木/nz 立/v 信/n]/nz ”/w 始/vg ，/w 以/p “/w 作法自毙/nz ”/w 终/d 。/w 后/f 一/m 用语/n 几乎/d 成为/v 儒家/n 立场/n 的/ude1 经典/n 评价/vn ，/w 遂/d 有/vyou “/w 耻/ag 与/cc 商/vg 韩为伍/nr ”/w 之/uzhi 说/v 。/w 秦/tg 因/p 商鞅/nr 而/cc 强/a ，/w 统一/vn [六/m 国/n]/mq ，/w 秦火/nr 使/v 儒家/n 之/uzhi 道/qv 与/cc 肉身/n 均/d 历经/v 最/d 严酷/a 劫难/n ，/w 儒/ng 法/n 之/uzhi 不/d 相容/vi 遂/d 成/v 定论/n 。/w 不过/c ，/w “/w 作法自毙/nz ”/w 其实/d 可以/v 有/vyou 法家/n 立场/n 的/ude1 解释/vn ：/w 这/rzv 恰恰/d 表明/v 了/ule 商鞅/nr 的/ude1 成功/a ，/w 他/rr 的/ude1 立法/vn 已经/d 深入/ad 秦国/ns 官民/n 的/ude1 内心/n ，/w 成为/v 社会/n 一体/n 遵守/v 的/ude1 规范/vn ，/w 无人/b 例外/vi 。/w 如果/c 店主/nnd 因为/c 商鞅/nr [特殊/a 身份/n]/nz 或/c 商鞅/nr 许/v 以/p 厚利/nz 而/cc 隐匿/v 之/uzhi ，/w 则/d 秦/tg 法/n 之/uzhi 权威/n 立/v 丧/vg 。/w 尽管/c 商鞅/nr 不得不/d 露宿/v 街头/s ，/w 但/c 其/rz 内心/n 未必/d 没有/v 惊喜/a 和/cc 安慰/v 。/w 所谓/v 人/n 亡/v 法/n 存/v ，/w 对于/p 伟大/a 立法者/nz 而言/uls ，/w 肉身/n 之/uzhi 存在/v 并非/v 第一/m 要务/n ，/w 关键/n 在于/v 法/n 的/ude1 存续/nz 。/w 商鞅/nr 之/uzhi 死/v 于/p 秦/tg 法/n 而言/uls ，/w 他/rr 以/p 身/ng 死/v 而/cc 承担/v 了/ule 全部/m 的/ude1 贵族/n 怨恨/v ，/w 使/v 之/uzhi 不/d 对准/v 秦/tg 法/n 。/w 
商鞅/nr 之/uzhi 法/n 不仅/c 存/v 于/p 秦/tg ，/w 亦/d 存/v 于/p 汉/tg 乃至/c 后世/n 万代/mq 。/w 汉/tg 虽/c 尊儒/nz ，/w 然/rz 承/vg 秦/tg 制/v ，/w 霸道/a 王道/n 杂/a 之/uzhi 。/w 董仲舒/nr 虽/c 顺势/d 弘扬/v 儒家/n ，/w 重新/d 确立/v 儒家/n 在/p 文明/n 教化/v 、/w 社会/n 治理/vn 与/cc 官员/nnt 道德上/nz 的/ude1 规范性/n 地位/n ，/w 然/rz 汉武帝/n 的/ude1 [精神/n 世界/n]/nz 实质上/nz 是/vshi 儒/ng 法/n 合流/vi 的/ude1 ，/w 而/cc 在/p 国家/n 理性/n 与/cc 政治/n 架构/n 上/f 依然/d 秉承/v 法家/n 。/w 儒家/n 亚圣/nz 孟子/nr 尝/v 言/vg “/w 徒/ng 善/ag 不足以/v 为政/vn ，/w 徒/ng 法/n 不足以/v 自行/d ”/w ，/w 可谓/v 对/p 儒/ng 法/n 关系/n 的/ude1 合/v 题/n 式/k 总结/v 。/w 福山/nz 在/p 《/w 政治/n 秩序/n 的/ude1 起源/n 》/w 中/f 概括/v 了/ule 政治/n 秩序/n 的/ude1 [三/m 个/q]/mq [基本/a 条件/n]/nz ：/w 有/vyou 能力/n 国家/n 、/w 法治/n 和/cc 责任制/n 政府/nis ，/w 明言/nz 中国/ns 对于/p 有/vyou 能力/n 国家/n 之/uzhi 建构/vn 开/v 世界/n 先河/n 。/w 这/rzv 一/m 政治/n 成就/n 从/p [历史/n 渊源/n]/nz 上/f 显然/ad 要/v 归功于/v 法家/n 和/cc 秦/tg 制/v 。/w （/w 田飞龙/nr ）/w 
