粤/b 京/b 之/uzhi 战/vg 被/pbei 看做/v 是/vshi 含金量/n 极高/d 的/ude1 双雄会/nz ，/w [第一/m 回合/n]/mq 交手/vi 时/ng 广东队/nt 两分/nz 险胜/v 的/ude1 一幕/nz 犹/d 在/p 眼前/s ，/w 更是/d 为/p 大战/n 平添/v 了/ule 几分/mq 悬念/n 。/w 可是/c 12日/t ，/w 硬碰硬/vi 的/ude1 鏖战/vn 却/d 演变/vi 成/v 了/ule 一边倒/vi 的/ude1 屠戮/v 。/w 半场/nz 就/d 将/d 对手/n 甩开/v 23分/t ，/w 广东队/nt 在/p 主场/n 最终/d 以/p 107/m 比/p 90/m 让/v 北京队/nt 输/v 得/ude3 毫无/v 颜面/n 。/w 
上/f 赛季/n 常规赛/nz 被/pbei 北京队/nt “/w 双杀/nz ”/w ，/w 让/v 夺冠/vn 的/ude1 广东队/nt 留下/v 了/ule 遗憾/a 。/w 再/d 加上/v 此前/t 一个/mq 赛季/n 主场/n 被/pbei 北京队/nt 攻陷/v ，/w 广东队/nt 已经/d 好/a 久/a 没有/v 在/p 主场/n 尝过/nz 战胜/v 北京队/nt 的/ude1 滋味/n 了/ule 。/w 不过/c 这个/rz 缺憾/n 12日/t 得到/v 了/ule 弥补/v ，/w 而且/c 是/vshi 酣畅淋漓/al 的/ude1 弥补/vn 。/w 
本场/r 比赛/vn 之前/f ，/w 曾/d 有/vyou 传言/n 说/v 马布里/nr 会/v 火线/n 增援/v 。/w 但是/c 做完/v 手术/n 的/ude1 马布里/nr 虽/c 出现/v 在/p 了/ule 现场/s ，/w 却/d 只是/d 充当/v 看客/n ，/w 这/rzv 让/v 北京队/nt 的/ude1 实力/n 有所/v 折扣/n 。/w 然而/c 缺少/v 老/a 马/n 显然/ad 不是/c 北京队/nt 惨败/vi 的/ude1 [主要/b 原因/n]/nz 。/w 要/v 知道/v 在/p 双方/n 的/ude1 [第一/m 回合/n]/mq 较量/vn 中/f ，/w 北京队/nt 同样/d 是/vshi 缺少/v 这/rzv 颗/q 重要/a 棋子/n ，/w 但/c 当时/t 他们/rr 却/d 给/p 广东队/nt 制造/vn 了/ule 很大/d 的/ude1 麻烦/an 。/w 
那么/c ，/w 是/vshi 什么/ry 让/v 北京队/nt 输/v 得/ude3 如此/rzv 狼狈/ad ？/w 赛/vn 前/f ，/w 北京队/nt 主帅/nnt 闵鹿蕾/nr 曾/d 明确/a 表示/v ，/w 他们/rr 的/ude1 防守/vn 重点/n 就是/v 易建联/nr 和/cc 三分球/n 。/w 但是/c 到/v 了/ule 比赛/vn 中/f ，/w 北京队/nt 的/ude1 防守/vn 却/d 显得/v 捉襟见肘/vl 。/w 阿/b 联/vg 虽然/c 在/p 对方/n 的/ude1 “/w 贴身/a 照顾/v ”/w 下/f 数据/n 并不/d 突出/a ，/w 全场/n 只/d 拿下/v 16分/t ，/w 但是/c 他/rr 在/p 内线/n 吸引/v 了/ule 对方/n 的/ude1 [防守/vn 球员/nnt]/nz ，/w 让/v 北京队/nt 顾此失彼/vl 。/w 至于/p 外线/n 远投/v ，/w 广东队/nt 此役/r 命中/v [13/m 个/q]/mq 三分球/n ，/w 这/rzv 让/v 北京队/nt 防不胜防/vl 。/w 
防守/vn 漏洞百出/al ，/w 进攻/vn 也/d 一蹶不振/vl 。/w 在/p 北京队/nt 锁定/v “/w 易建联/nr ”/w 为/p 主要/b 防守/v 对象/n 时/ng ，/w 广东队/nt 也/d 布置/v 好/a 了/ule 防守/vn 的/ude1 重点/n ，/w 那/rzv 就是/v 限制/vn 莫里斯/nrf 。/w 尽管/c 莫里斯/nrf 还是/c 砍下/vf 了/ule 全场/n 最高/a 的/ude1 24分/t ，/w 但/c 被/pbei 切断/v 了/ule 进攻/v 线路/n 的/ude1 北京队/nt ，/w 除了/p 这/rzv 一点/mq 外/f 再/d 无人/b 能/v 打出/v 火花/n 。/w 当然/d ，/w 北京队/nt 不会/v 束手就擒/vl 。/w [第三/m 节/q]/mq [一/d 波/n]/mq 疯狂/a 的/ude1 反扑/vn ，/w 曾/d 让/v 北京队/nt 将/d 分/qt 差/a 缩小/v 到/v 了/ule 12分/t ，/w 也/d 看到/v 了/ule [绝地/n 反击/v]/nz 的/ude1 希望/vn 。/w 但是/c ，/w 北京队/nt [第三/m 节/q]/mq 略见/nz 起色/n 的/ude1 进攻/vn ，/w 在/p [第四/m 节/q]/mq 却/d 再度/d 哑火/nz 。/w 广东队/nt 回敬/v [一/d 波/n]/mq 小/a 高潮/n ，/w 彻底/ad 浇/v 灭/v 了/ule 对手/n 抬头/vi 的/ude1 火焰/n 。/w 107/m 比/p 90/m ，/w 广东队/nt 主帅/nnt 杜峰/nr 对/p 这场/r 大捷/n 很/d 满意/v ：/w “/w 我们/rr 打出/v 了/ule 冠军/nnt 球队/nis 的/ude1 气势/n ，/w [6/m 人/n]/mq 得分/n 上/f 双/q ，/w 更是/d 说明/v 我们/rr 打出/v 了/ule 整体/n 篮球/n 的/ude1 实力/n ”/w 。/w 
值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 关于/p 广东队/nt 要/v 换/v 外援/n 的/ude1 传闻/n 最近/t 甚嚣尘上/vl 。/w 或许/d 是/vshi 受到/v 了/ule 激励/vn ，/w 最近/t [几/d 场/qv]/mq 比赛/vn ，/w 广东队/nt 的/ude1 外援/n 都/d 表现/v 抢眼/a 。/w 此役/r ，/w 鲍威尔/nrf 给/p 易建联/nr 提供/v 了/ule 强有力/bl 的/ude1 支援/vn ，/w 砍下/vf 了/ule 23分/t 、/w [11/m 个/q]/mq 篮板/n 。/w （/w 吴吉/nr ）/w 
