记者/nnt 12日/t 获悉/v ，/w [都江堰/ns 市/n 龙溪/nr —/w 虹口/ns 国家级/b 自然保护区/n 管理局/nis]/nt 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 近日/t 在/p 例行检查/v 野外/s 红外线/n 相机/n 时/ng ，/w 首次/m 发现/v 了/ule 野生/b 羚牛/n 视频/n 资料/n 。/w 野生/b 羚牛/n 是/vshi 世界/n 公认/v 的/ude1 [珍贵/a 动物/n]/nz ，/w 与/cc 大熊猫/n 一样/uyy 是/vshi [国家/n 一级/b 保护/vn 动物/n]/nz 。/w 据/p 了解/v ，/w 此次/rz 保护区/n 获得/v 的/ude1 野生/b 羚牛/n 视频/n 资料/n 共有/v 60多段/m ，/w 有/vyou 单独/d 出现/v 的/ude1 “/w 独牛/nz ”/w 觅食/vi 画面/n ，/w 也/d 有/vyou 羚牛/n 集体/n 移动/vn 生活/vn 常态/n 。/w 这些/rz 画面/n 播放/v 时/ng ，/w [龙溪/nr -/w 虹口/ns 国家级/b 自然保护区/n 管理局/nis]/nt 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 无不/d 称奇/nz ，/w 野生/b 羚牛/n 生动活泼/nz 的/ude1 形态/n ，/w 引来/v 大家/rr 的/ude1 一致/a 赞叹/v ：/w “/w 好/a 萌/vg ”/w 。/w (/w 李杨/nr )/w 
