监控/vn 中/f 显示/v ，/w 李柏/nr 拿着/vf [笔记本/n 电脑/n]/nz 从/p 受害人/n 家中/s 出来/vf 。/w 
俗话说/vl ，/w “/w 兔子/n 不/d 吃/v 窝边草/nz ”/w ，/w 可是/c 徐州/ns 小伙/n 李柏/nr 在/p 假释/vn 期间/f 仍/d 屡教不改/vl ，/w 干起/nz 老/a 本行/n 专挑/nz [亲戚/n 朋友/n]/nz 、/w 客户/n 单位/n 下/f 贼手/nz 。/w 1月13日/t ，/w [徐州市/ns 云龙/nz 分局/nis]/nt [狮子山/ns 派出所/nis]/nt 民警/nnt 郑浩/nr 介绍/v 称/vn ，/w [1/m 月份/n]/mq 以来/f ，/w 李柏/nr 在/p 黄山/ns 垄/ng 新村/ns 多次/mq 到/v 亲戚/n 家/q 盗窃/v [笔记本/n 电脑/n]/nz 、/w 电动车/n 、/w [防盗/vn 门窗/n]/nz 等/udeng 财物/n 。/w “/w 当/p 李柏/nr 的/ude1 亲/ng 姐姐/n 得知/v 弟弟/n 再度/d 犯案/vi 时/ng ，/w 气恼/a 地/ude2 说/v ‘/w 俺/rr 弟/n 真/a 不/d 争气/a ，/w 小偷小摸/n 总/b 不/d 悔改/v ，/w 这/rzv 回/v 也/d 不/d 放过/v 俺家/r 的/ude1 东西/n ，/w 顺手/d 就/d 摸/v 走/v 变卖/vn 成/v 零花钱/n ’/w 。/w ”/w 
“/w 最初/d 见到/v 李柏/nr 时/ng ，/w 我们/rr 也/d 没认/nz 出来/vf ，/w 从/p 衣服/n 到/v 鞋子/n 、/w 全身/n 上下/f 都/d 换/v 了/ule 名牌/n ，/w 甚至/d 发型/n 也/d 修剪/vn 了/ule 、/w 手机/n 换成/v 智能/n 的/ude1 ，/w 原来/d 是/vshi 用/p 变卖/v 赃物/n 的/ude1 钱/n ‘/w 包装/n ’/w 自己/rr 。/w ”/w 据/p [办案/vn 人员/n]/nz 王/n 强/a 介绍/v ，/w 今年/t [22/m 岁/qt]/mq 的/ude1 李柏/nr 曾/d 因/p 盗窃罪/n 被/pbei 判刑/vi 3年/t ，/w 目前/t 属于/v 提前/vn 释放/v 的/ude1 假释/vn 阶段/n ，/w 因为/c 劣/ag 习/v 难改/nz ，/w 最近/t 又/d 干起/nz 老/a 本行/n 专挑/nz [亲戚/n 朋友/n]/nz 下手/vi 。/w “/w 他/rr 主要/b 是/vshi 偷/v 亲戚/n 家/q ，/w 因为/c 对/p 哥哥/n 姐姐/n 的/ude1 干活/vi 时间/n 掌握/v 比较/d 清楚/a ，/w 亲戚/n [什么/ry 时候/n]/nz 在家/vi 或者/c 不/d 在家/vi ，/w 并且/c 亲戚/n 家/q 放/v 了/ule 什么/ry [贵重/a 物品/n]/nz ，/w 李柏/nr 平时/t 观察/v 的/ude1 很/d 清楚/a 。/w ”/w 王强/nr 说/v 。/w 
“/w 前天/n ，/w 我/rr 到/v 外地/s 忙/v 完/vn 工程/n 回家/vi ，/w 发现/v 家中/s [笔记本/n 电脑/n]/nz 、/w 电动车/n 、/w 玉器/n 首饰/n 没/d 了/ule ，/w 报警/vn 后/f 才/d 知道/v 是/vshi 弟弟/n 干/v 的/ude1 ，/w 而且/c 又/d 因/p 偷/v 亲戚/n 家/q 的/ude1 东西/n 被/pbei 抓获/v ，/w 活该/d 啊/y 。/w ”/w 1月13日/t ，/w 李柏/nr 的/ude1 姐姐/n 李霞/nr 对外/vn 介绍/v 说/v ，/w 弟弟/n 始终/d 跟着/v 自己/rr 干/v 装潢/n 工程/n 、/w 安装/v [防盗/vn 门窗/n]/nz ，/w 家人/n 三天两头/dl 给/p 其/rz 零花钱/n ，/w 就/d 怕/v 李柏/nr 又/d 去/vf 偷偷摸摸/dl 。/w 李霞/nr 此次/rz 走进/v 派出所/nis 得知/v ，/w 连日来/dl ，/w 弟弟/n 除了/p 将/d [目标/n 锁定/v]/nz 自家/rr 亲戚/n 外/f ，/w 而且/c 还/d 偷/v 比较/d 熟悉/v 的/ude1 [4/m 家/q]/mq 客户/n 单位/n ，/w 刚刚/d 给/p 对方/n 安装/v 好/a 的/ude1 [防盗/vn 门窗/n]/nz ，/w 转眼间/t 便/d 被/pbei 李柏/nr 拆/v 了/ule 卖钱/nz 。/w 
目前/t ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 李柏/nr “/w 二进宫/vl ”/w ，/w 已/d 被/pbei 徐州/ns 警方/n [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 
