1月12日/t ，/w 笔者/n 从/p [新疆/ns 乌鲁木齐市/ns 地税/n 稽查局/nis]/nt 了解到/v ，/w [乌鲁木齐市/ns 地税/n 稽查局/nis]/nt 从/p 2013年11月/t 开始/v 重点/n 开展/v 清理/vn 欠税/n 专项/b 行动/vn ，/w 截至/v 2014年1月9日/t ，/w 共/d 清理/v 遗留/vn 案件/n [50/m 户/q]/mq ，/w 结案/vi [9/m 户/q]/mq ，/w 入库/vi 税款/n [1158/m 万元/q]/mq ，/w 滞纳金/n [351/m 万元/q]/mq ，/w 罚款/vi [216/m 万元/q]/mq ，/w 共计/v [1725/m 万元/q]/mq 。/w 
据/p 了解/v ，/w 此次/rz 清理/v 欠税/n 行动/vn 为/p 整顿/v 乌/b 市/n 多年/mq 以来/f 稽查/vn 未/d 入库/vi 的/ude1 税收/n 遗留/v 案件/n ，/w 以及/cc 造成/v 的/ude1 陈欠/nr 。/w 由/p [乌鲁木齐市/ns 地税/n 稽查局/nis]/nt 、/w [天山区/ns 人民政府/nis]/nt 以及/cc [乌/b 市/n 公安局/nis]/nt 天山区/ns 分局/nis 经侦/nz 大队/nis 协同/vd 清理/v 遗留/vn 案件/n 和/cc 欠税/n 。/w 清/tg 税/n 期间/f [乌鲁木齐市/ns 地税/n 稽查局/nis]/nt 逐一/d 告知/v 纳税人/n 的/ude1 欠税/n 金额/n 及/cc 欠缴/nz 时间/n ，/w 对/p 恶意/n 拖欠/v 的/ude1 纳税户/n ，/w 依法/d 采取/v 公开/ad 曝光/vi 、/w 冻结/v 账户/n 、/w 查封/v 房产/n 、/w [强制/vd 执行/v]/nz 等/udeng 措施/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 此次/rz 清理/v 欠税/n 的/ude1 “/w 药方/n ”/w 在/p 其它/rz [区/n 人民政府/nis]/nt 和/cc 分/qt 县局/nz 将/d [大力/d 推广/vn]/nz 运用/v 。/w 目前/t 此项/r 工作/vn 正在/d 有序/a 进行/vn 中/f 。/w [专家/nnt 提醒/v]/nz ，/w 个人/n 对于/p 具体/a 罪名/n 和/cc [刑事/b 诉讼/vn]/nz 流程/n 不/d 太/d 熟悉/v ，/w 如果/c 真的/d 遇到/v 类似/a 案件/n ，/w 本着/p 对/p 自己/rr 负责/v 的/ude1 态度/n ，/w 求助/v 于/p 专业/n [刑/n 辩/vg 律师/nnt]/nz 比较/d 稳妥/a 。/w （/w 熊俊郑/nr 圣/ag 川/b ）/w 
