一位/mq 年轻/a 的/ude1 猎人/nnd 在/p 追逐/v 猎物/n 时/ng ，/w 来到/v 一片/mq 长/a 满/a 扎特拉/nrf 草/n 的/ude1 草丛/n 中/f ，/w 突然/ad 一阵/mq [大风/n 刮过/nz]/nz ，/w 一排/mq 扎特拉/nrf 草/n 拦腰/d 被/pbei 风/n 切断/v 。/w 随后/d 奇妙/a 的/ude1 事情/n 发生/v ：/w 被/pbei 大风/n 切断/v 的/ude1 枯草/n 竟然/d 开始/v 歌唱/vn ，/w 发出/v 悦耳/a 的/ude1 声响/n ，/w 于是/cc 猎人/nnd 砍断/v [一/d 棵/q]/mq 扎特拉/nrf 草/n ，/w 做成/v [第/m 一支/mq]/mq “/w 楚吾尔/nr ”/w 。/w 20/m 出头/vi 的/ude1 小伙子/n 达西/nrf 一手/d 拿着/vf 一支/mq “/w 楚吾尔/nr ”/w ，/w 一手/d 向/p 记者/nnt 比划/vi 着/uzhe 关于/p “/w 楚吾尔/nr ”/w 的/ude1 传说/n 故事/n 。/w 
“/w 楚吾尔/nr ”/w 是/vshi 生活/vn 在/p [新疆/ns 喀纳斯/nrf 湖/n]/nz 畔/ng 的/ude1 图瓦人/nz 特有/b 的/ude1 管乐器/n ，/w 用/p 一种/mq 当地人/n 叫做/v 扎特拉/nrf 草/n 的/ude1 苇/ng 科/n 植物/n 制作/v 而/cc 成/v ，/w 原始/a 古朴/a ，/w 形/ng 如/v 笛子/n ，/w 乐声/n 低沉/a 悠扬/a 。/w 
达西/nrf 的/ude1 父亲/n 叶尔德/nr 西/f ，/w 是/vshi 一位/mq 出色/a 的/ude1 “/w 楚吾尔/nr ”/w 演奏者/nnd ，/w 被/pbei 誉为/v “/w 图瓦/nz 音乐/n 的/ude1 活化石/n ”/w 。/w 在/p 他/rr 66岁时/t ，/w 还/d 可/v 演奏/vn 30多首/m 传统/n 曲目/n 及/cc 自己/rr 创作/vn 的/ude1 曲目/n 。/w 老人/n 如今/t 已/d 过世/v ，/w 遗像/n 挂/v 在/p 家中/s ，/w 旁边/f 就是/v 他/rr 最/d 喜爱/v 的/ude1 一支/mq “/w 楚吾尔/nr ”/w 。/w 
说话/vi 间/f ，/w 身着/v 一身/n 蓝色/n 长袍/n 的/ude1 孟克义/nr 进/vf 房间/n 。/w 他/rr 是/vshi 达西/nrf 的/ude1 哥哥/n ，/w 也/d 是/vshi 老人/n 孩子/n 中/f 唯一/b 可/v 演奏/vn “/w 楚吾尔/nr ”/w 的/ude1 后人/n 。/w 达西/nrf 成年/vn 后/f 在/p 内地/n 读/v 大学/nis ，/w 而/cc 孟克义/nr 却/d 一直/d 深居/nz 喀纳斯/nrf 。/w 他/rr 不会/v 汉语/gi ，/w 不善言辞/vl ，/w 黑红/z 的/ude1 脸庞/n ，/w 明亮/a 的/ude1 眼睛/n ，/w 清澈/a 如/v 湖水/n 。/w 达西/nrf 和/cc 他/rr 交谈/vi 后/f ，/w 他/rr 拿起/v 自己/rr 的/ude1 “/w 楚吾尔/nr ”/w 为/p 记者/nnt 演奏/v 了/ule 一首/mq 父亲/n 的/ude1 原创/b 曲目/n 《/w 阿勒泰/nsf 的/ude1 山/n 》/w 。/w 
孟克义/nr 将/d “/w 楚吾尔/nr ”/w 竖/v 起来/vf ，/w 一端/n 放在/v [唇齿/nz 之间/f]/nz 。/w 手指/n 在/p 乐器/n [三/m 个/q]/mq 孔/n 上/f [起/vf 起/vf 落落/nz]/nz ，/w 变化/vn 出/vf 不同/a 音符/n 。/w 瞬间/n ，/w 孟克义/nr 好像/v 和/cc 乐器/n 合成/v 一体/n ，/w 分/qt 不/d 清/tg 是/vshi 孟克义/nr 的/ude1 胸腔/n 里/f 的/ude1 声音/n 还是/c “/w 楚吾尔/nr ”/w 作响/v 。/w 他/rr 低/a 着/uzhe 眼睛/n ，/w 挺直/v 腰板/n ，/w 换气/vi 时/ng 紧锁/nz 眉头/n 。/w 演奏/v 完毕/vi ，/w 孟克义/nr 深/a 吸/v 一口气/d ，/w 过/uguo 了/ule 好/a 一阵/mq 才/d 对/p 记者/nnt 说/v ：/w “/w 这/rzv 是/vshi 父亲/n 最/d 爱/v 的/ude1 曲子/n ，/w 描述/v 的/ude1 是/vshi 阿勒泰/nsf 的/ude1 山/n 、/w 水/n 、/w 美景/n 。/w 我/rr 已/d 练习/v 了/ule 好/a 几年/mq ，/w 演奏/v 起来/vf 并不/d 轻松/a 。/w ”/w 孟克义/nr 说/v 演奏/vn 楚吾尔/nr 十分/d 辛苦/a ，/w 需要/v 很大/d 的/ude1 肺活量/nhd ，/w 别/d 看/v 只是/d 简单/a 的/ude1 一个/mq 乐器/n ，/w 却/d 不是/c 人/n 人/n 都/d 能/v 吹响/v 的/ude1 。/w 
孟克义/nr 说/v ，/w 虽然/c 同样/d 是/vshi “/w 楚吾尔/nr ”/w 演奏/v ，/w 相同/a 的/ude1 曲子/n 也/d 会/v 有/vyou 不同/a 的/ude1 地方/n 。/w 每支/r “/w 楚吾尔/nr ”/w 都/d 是/vshi 独一无二/bl 的/ude1 ，/w 每个/r 演奏者/nnd 也/d 都/d 是/vshi 独一无二/bl 的/ude1 。/w 
[中国/ns 音乐/n 学院/nis]/ntu 桑海波/nr 博士/nnt 在/p 论文/n 《/w “/w 楚吾尔/nr ”/w 乐器/n 辨析/v 》/w 中/f 提到/v ，/w “/w 楚吾尔/nr ”/w 从/p 选材/n 、/w 制作/v 都/d 保留/v 了/ule 最/d 原始/a 的/ude1 创造/vn 特质/n 。/w 每年/r 秋末/nz ，/w “/w 楚吾尔/nr ”/w 演奏者/nnd 在/p 喀纳斯/nrf 山区/n 背阴/a 坡地/n 的/ude1 松树/n 林中/s 寻找/v 成熟/a 的/ude1 扎特拉/nrf 草/n 。/w 他们/rr 用/p 自己/rr 的/ude1 手臂/n 长度/n 衡量/v 乐器/n 的/ude1 长度/n ，/w 用/p 自己/rr 的/ude1 手指/n 丈量/v ，/w 确定/v 乐器/n 开/v 孔/n 的/ude1 位置/n 。/w 
这种/r 原始/a 的/ude1 乐器/n 制作/v 方式/n ，/w 让/v 每/rz 一支/mq “/w 楚吾尔/nr ”/w 成为/v 演奏者/nnd 独一无二/bl 的/ude1 专属/b 乐器/n ，/w 但/c 也/d 增加/v 了/ule 传承/vn 的/ude1 难度/n 。/w 一个/mq “/w 楚吾尔/nr ”/w 演奏者/nnd 为了/p 能够/v 让/v 乐器/n 发声/vn ，/w 要/v 练习/vn 好/a 几个月/mq 。/w 要/v 想/v 演奏/vn 出/vf 像样/a 的/ude1 曲目/n ，/w 往往/d 要/v 花/n 几年/mq 的/ude1 工夫/n 。/w 
正/d 因/p 如此/rzv ，/w 能够/v 演奏/vn “/w 楚吾尔/nr ”/w 的/ude1 人/n 为数不多/vl ，/w 而/cc 图瓦人/nz 也/d 相信/v ，/w 能够/v 演奏/vn 这种/r 乐器/n 的/ude1 人/n ，/w 便/d 拥有/v 和/cc 大自然/n 对话/vn 的/ude1 工具/n 。/w 
孟克义/nr 说/v ，/w 在/p 喀纳斯/nrf 的/ude1 图瓦人/nz 还/d 以/p 狩猎/vi 和/cc 放牧/vi 为/p 生/v 的/ude1 时候/n ，/w “/w 楚吾尔/nr ”/w 就是/v 他们/rr 和/cc 大自然/n 交谈/vi 的/ude1 工具/n 。/w 孟克义/nr 回忆/v 道/qv ：/w “/w 小时候/n ，/w 父亲/n 就/d 告诉/v 我们/rr 猎人/nnd 狩猎/vi 的/ude1 时候/n 如果/c 吹起/v ‘/w 楚吾尔/nr ’/w ，/w 猎物/n 都会/n 停止/v 奔跑/vn ；/w 牧人/nnd 吹起/v ‘/w 楚吾尔/nr ’/w ，/w 零散/a 的/ude1 羊群/n 会/v 寻声/v 而/cc 来/vf 。/w ”/w 
孟克义/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 现在/t 娱乐/vn 方式/n 多/a 了/ule 起来/vf ，/w 学习/v “/w 楚吾尔/nr ”/w 的/ude1 年轻人/n 就/d 更/d 少/a 了/ule ，/w 曾经/d 一度/d 他/rr 成为/v 喀纳斯/nrf “/w 最/d 孤独/a ”/w 的/ude1 演奏者/nnd 。/w 后来/t ，/w 随着/p [旅游/vn 开发/vn]/nz ，/w 家访/vi 点/qt 的/ude1 开放/vn ，/w “/w 楚吾尔/nr ”/w 演奏/v 成为/v 民俗/n 表演/vn 的/ude1 卖点/n 。/w 一些/mq 年轻人/n 开始/v 找/v 孟克义/nr 学习/v “/w 楚吾尔/nr ”/w 。/w “/w 有人/r 愿意/v 学习/vn 总是/d 好事/n 。/w ”/w 孟克义/nr 说/v 。/w 
达西/nrf 也/d 开始/v 学习/vn “/w 楚吾尔/nr ”/w 了/ule ，/w 但/c 达西/nrf 说/v ：/w “/w 我/rr 更喜欢/nz 收集/v 楚吾尔/nr 曲目/n 里/f 那些/rz 传说/n 故事/n ，/w 知道/v 故事/n 的/ude1 老人/n 渐渐/d 少/a 了/ule ，/w 所以/c 要/v 抓紧/v 时间/n 。/w ”/w 
“/w ‘/w 楚吾尔/nr ’/w 的/ude1 许多/mq 传统/n 曲目/n 都/d 表达/v 思念/vn 之/uzhi 情/n ，/w 《/w 白骆驼/nz 》/w 描述/v 的/ude1 就是/v 骆驼/n 母子/n 分离/vi 的/ude1 思念/vn ，/w 还有/v 《/w 黑骏马/nz 》/w 。/w ”/w 达西/nrf 正/d 说/v 着/uzhe ，/w 孟克义/nr 又/d 拿起/v “/w 楚吾尔/nr ”/w ，/w 演奏/v 了/ule 起来/vf 。/w 
