[北京/ns 时间/n]/nz 1月13日/t 消息/n ，/w 2014年/t [澳大利亚/nsf 网球/n 公开赛/n]/nz ，/w 在/p 首/q 个/q 比赛/vn 日/b 中/f [4/m 号/q]/mq 种子/n 、/w 2013年/t 赛会/n 亚军/n 李娜/nr 在/p [海信/nz 球场/n]/nz 亮相/vi ，/w 迎战/v 克罗地亚/nsf [16/m 岁/qt]/mq 天才/n 少女/n 康/ag 纽/ng 。/w 在/p 度过/v 开局/n 阶段/n 的/ude1 慢热/nz 后/f ，/w 李娜/nr 凭借/p [一/d 波/n]/mq 连赢/nz [11/m 局/n]/mq 的/ude1 小/a 高潮/n 以/p 6-26/m -/w 0/m 横扫/v 康/ag 纽/ng ，/w 如愿/vi 晋级/vi [第二/m 轮/qv]/mq 。/w 
[北京/ns 时间/n]/nz 13日/t 上午，2014年/t [澳大利亚/nsf 网球/n 公开赛/n]/nz [拉开/v 帷幕/n]/nz ，/w [4/m 号/q]/mq 种子/n 、/w [中国/ns 金花/nz]/nz 李娜/nr 在/p 女单/n 首轮/n 比赛/vn 中/f ，/w 凭借/p [一/d 波/n]/mq 连赢/nz [11/m 局/n]/mq 的/ude1 小/a 高潮/n 以/p 6-2/m //w 6-0/m 横扫/v 克罗地亚/nsf [16/m 岁/qt]/mq 新秀/n 康/ag 纽/ng ，/w 轻松/a 挺/d 近/a [第二/m 轮/qv]/mq 。/w 下/f 一轮/mq 李娜/nr 将/d 对阵/vn [16/m 岁/qt]/mq 本土/n 小将/n 本/rz 西/f 奇/ag ，/w 后者/rzv 以/p 6-4/m //w 4-6/m //w 6-3/m 艰难/a 战胜/v 日本/ns 老将/n [伊达/nrf 公子/n]/nz 。/w 
康纽/nr 是/vshi 本届/r 澳网/n 年龄/n 最/d 小/a 的/ude1 球员/nnt ，/w 首/q 盘/qv 比赛/vn ，/w 克罗地亚/nsf 小将/n 率先/d 保/v 发/v ，/w 李娜/nr 状态/n 有些/rz 慢热/nz ，/w 挽救/v 破发点/nz 后/f 保/v 发/v 将/d 比分/n 扳平/v 。/w [第/m 3/m 局/n]/mq ，/w 李娜/nr 曾/d 获得/v [3/m 次/qv]/mq 破发/nz 机会/n 但/c 都/d 没/d 能/v 兑现/vn ，/w 不过/c 随后/d 顺利/ad 保/v 发/v ，/w 双方/n 战成/v [2/m -/w 2/m 平/v]/mq 。/w 中国/ns 一姐/nz 及时/ad 提升/v 状态/n ，/w [第/m 5/m 局/n]/mq 率先/d 取得/v 破发/nz ，/w 并/cc 在/p 此/rzs 后/f 越战越勇/l 。/w 连/ulian 保/v 带/v 破/v 取得/v 5-2/m 的/ude1 领先/vn 。/w 随着/p [一/d 记/v]/mq 高质量/nz 的/ude1 外角/n 发球/vi 得分/n ，/w 李娜/nr 6-2/m 先/d 下/f 一盘/mq 。/w 
[第二/m 盘/qv]/mq 比赛/vn ，/w 李娜/nr 延续/v 良好/a 的/ude1 进攻/vn 状态/n ，/w 连/ulian 破/v 带/v 保/v 后/f 取得/v 2-0/m 的/ude1 领先/vn 。/w [第/m 3/m 局/n]/mq ，/w 康纽/nr [两/q 度/qv]/mq 挽救/v 破发点/nz ，/w 但/c 李娜/nr 还是/c 再度/d 破发/nz ，/w 并/cc 轻松/a 保/v 发/v 后/f 以/p 4-0/m 领先/vi 。/w 克罗地亚/nsf 小将/n 失去/v 了/ule 抵抗/vn ，/w 连续/a 出现/v [非/b 受/v 迫/vg 性/ng 失误/vn]/nz ，/w 李娜/nr 5-0/m 领先/vi ，/w 并/cc 轻松/a 拿下/v 发球/vn 胜/v 赛/vn 局/n ，/w 以/p 6-0/m 横扫/v 晋级/vn [第二/m 轮/qv]/mq 。/w 
