“/w 上联/n ：/w 万马奔腾/nz 日/b ；/w 下联/n ：/w 千门/nz 幸福/a 春/tg ”/w ；/w “/w 上联/n ：/w 小龙/n 辞岁/v ；/w 下联/n ：/w 骏马/n 迎春/vn 。/w ”/w 每/rz 一副/mq 春联/n 都/d 洋溢/v 着/uzhe 和谐/a 奋进/vi 的/ude1 “/w 马/n 年/qt ”/w 气息/n ，/w 1月11日/t [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n 党委/nis 组织部/nis]/nt 人才/n 办/v 和/cc [中国/ns 书画院/nis]/nt [新疆/ns 分院/nis]/nt 共同/d 举办/v 了/ule “/w 新疆/ns 著名/a 书画家/nnt 为/p 援/vg 疆/b 干部/nnt 送/v 春联/n 活动/vn ”/w ，/w 新疆/ns 著名/a 书画家/nnt 们/k 现场/s 写/v 春联/n 、/w [书法/n 作品/n]/nz ，/w 为/p 援/vg 疆/b 干部/nnt 们/k 送去/vf 了/ule [新年/t 祝福/vn]/nz 。/w 
席时珞/nz 、/w 刘建新/nr 、/w 刘爱/nr 平等/a 新疆/ns 知名/a 书画家/nnt 神情/n 专注/vi 地/ude2 挥毫/vi 泼墨/vi 写/v 春联/n 和/cc [书法/n 作品/n]/nz 。/w 在/p 各位/rr 书法家/nnt 的/ude1 笔下/n ，/w 行草/n 楷字/nz 态/ng 各异/z ，/w [气韵/n 生动/a]/nz 。/w 而/cc 画家/nnt 赵生来/nr 则/d 在/p 一旁/f 安静/a 地/ude2 画/v 着/uzhe 《/w 牡丹花/n 》/w ，/w 内容/n 不同/a ，/w 但/c 都/d 凝聚/v 了/ule 书画家/nnt 们/k 对/p 援/vg 疆/b 干部/nnt 的/ude1 新春/t 祝福/vn 。/w 
自治区/n [经济/n 和/cc 信息化/vn 委员会/nis 党组/nis]/nt 成员/nnt 、/w 副主任/nnt （/w [工业/n 和/cc 信息化/vn 部/q]/nz 援/vg 疆/b 干部/nnt ）/w 毕开春/nr 说/v ：/w “/w 书画家/nnt 们/k 现场/s 书写/v 春联/n 赠送/v 给/p 我们/rr ，/w 不仅/c 给/p 我们/rr 送来/v 吉祥/n ，/w 还/d 送来/v 了/ule 温暖/an ，/w 对/p 我们/rr 工作/vn 来说/uls 也/d 是/vshi 激励/vn 。/w ‘/w 三年/t 援/vg 疆/b 情/n ，/w 一生/n 新疆/ns 情/n ’/w ，/w 我们/rr 不会/v 辜负/v 大家/rr 对/p 我们/rr 的/ude1 期望/vn ，/w 继续/v 努力/ad 干好/v 本职工作/n 。/w ”/w （/w 布仁克/nr 西/f 克/q ）/w 
