记者/nnt 12日/t 从/p [江西省/ns 萍乡市/ns 博物馆/nis]/nt 了解到/v ，/w 经/p 专家/nnt 鉴定/vn ，/w 该市/r 首次/m 发现/v 并/cc 研究/vn 命名/v 的/ude1 萍乡/ns 副/b 蜂窝/n 蛋/nf 和/cc 彭氏/nr 波纹/n 蛋/nf 被/pbei 列为/v 全国性/n 研究/vn 新/a 成果/n 。/w 
萍乡/ns 地处/v 江西省/ns 西北部/f ，/w 是/vshi 近年来/dl 中国/ns [华南/ns 地区/n]/nz 发现/v 的/ude1 一个/mq 重要/a 的/ude1 [恐龙蛋/n 化石/n]/nz 产地/n 。/w 自/p 2002年/t 首次/m 发现/v [恐龙蛋/n 化石/n]/nz 以来/f ，/w 大量/m [恐龙蛋/n 化石/n]/nz 被/pbei 发现/v ，/w 2008年/t 首次/m 发现/v 恐龙/n 骨骼/n 化石/n 。/w 截至/v 目前/t ，/w 该市/r 已/d 发现/v 近/a [200/m 枚/q]/mq 不同/a 类型/n 的/ude1 蛋/nf 化石/n 。/w 
2003年/t ，/w [萍乡/ns 博物馆/nis]/nt 与/cc [中国科学院/nt 古/tg 脊椎动物/n 与/cc 古人类/n 研究所/nis]/nt 建立/v 合作/vn ，/w 双方/n 多次/mq 对/p 萍乡/ns 产/v [恐龙蛋/n 化石/n]/nz 地点/n 进行/vn 野外/s 考察/v ，/w 对/p 萍乡/ns 发现/v 的/ude1 恐龙蛋/n 和/cc 恐龙/n 骨骼/n 化石/n 进行/vn 研究/vn 。/w 
目前/t ，/w 除/p [萍乡/ns 博物馆/nis]/nt 收藏/v 的/ude1 部分/n [恐龙蛋/n 化石/n]/nz 已/d 修复/v 外/f ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 还/d 发现/v 萍乡/ns 副/b 蜂窝/n 蛋/nf 和/cc 彭氏/nr 波纹/n 蛋/nf 两类/mq 珍贵/a [恐龙蛋/n 化石/n]/nz 。/w 
据/p [中国科学院/nt 古/tg 脊椎动物/n 与/cc 古人类/n 研究所/nis]/nt 副研究员/nnt 王强/nr 博士/nnt 介绍/v ，/w 萍乡/ns 副/b 蜂窝/n 蛋/nf 和/cc 彭氏/nr 波纹/n 蛋/nf 发现/v 于/p 晚/tg 白垩世/nz 地层/n 之中/f ，/w 其中/rz 萍乡/ns 副/b 蜂窝/n 蛋/nf 是/vshi 萍乡/ns 研究/vn 命名/v 的/ude1 [第/m 一种/mq]/mq [恐龙蛋/n 化石/n]/nz 类型/n ，/w 它/rr 的/ude1 发现/vn 丰富/a 了/ule 中国/ns 副/b 蜂窝/n 蛋类/n 的/ude1 古/tg 地理分布/gg ；/w 彭氏/nr 波纹/n 蛋/nf 是/vshi 萍乡/ns 发现/v 的/ude1 [第/m 一种/mq]/mq 长/a 形/ng 蛋类/n 化石/n ，/w 中国/ns 的/ude1 [第/m 6/m 个/q]/mq 长/a 形/ng 蛋/nf 属/v ，/w 国际上/nz 的/ude1 [第/m 10/m 个/q]/mq 长/a 形/ng 蛋/nf 属/v ，/w 它/rr 的/ude1 发现/vn 丰富/a 了/ule 长/a 形/ng 蛋类/n 的/ude1 多样性/n 。/w 
据介绍/nz ，/w 萍乡/ns [恐龙蛋/n 化石/n]/nz 的/ude1 发现/vn 与/cc 研究/vn 丰富/a 了/ule 中国/ns [恐龙蛋/n 化石/n]/nz 的/ude1 类型/n 和/cc 分布/vi ，/w 为/p 研究/v [地质/n 历史/n 时期/n]/nz 恐龙/n 生活/vn 的/ude1 环境/n 、/w 生殖/vn 习性/n 提供/v 充分/ad 的/ude1 材料/n 。/w (/w 苏路程/nr )/w 
