中国/ns 全国/n “/w 扫黄打非/vl ”/w 工作/vn 小组/nis 办公室/nis 13日/t 公布/v 各地/rzs 近期/t 查处/v 的/ude1 一批/mq 假/a 媒体/n 、/w 假/a 媒体/n 机构/n 、/w 假/a 记者/nnt 重点/n 案件/n ，/w 山西/ns 、/w 河北/ns 各/rz [1/m 起/vf]/mq ，/w 山东/ns 、/w 江西/ns 各/rz [2/m 起/vf]/mq 。/w 
山西/ns 临汾/ns 记者/nnt 敲诈勒索/vl 案/ng 。/w 2013年1月/t ，/w 《/w 西部/f 时报/n 》/w [甘肃/ns 记者站/nis]/nt 站长/nnt 马某某/nr 向/p [山西/ns 襄汾县/ns 文物/n 旅游局/nis]/nt 发送/v 一份/mq 由/p 其/rz 编写/v 署名/vn 马克/n 的/ude1 《/w 县委/nis 书记/nnt 出游/v 遇/v “/w 少女/n ”/w 违规/vn 入/v 编/v 滋生/vn 腐败/an 》/w 的/ude1 稿件/n ，/w 并/cc 以/p “/w [中国/ns 新闻/n]/nz 在线/vn ”/w 网站/n “/w 山西/ns 反/vi 腐/vg 人/n ”/w 的/ude1 身份/n ，/w 先后/d 将/d 此/rzs 稿/ng 登载/v 在/p “/w 中国/ns 冠县/ns 网/n ”/w 、/w “/w 中国/ns 焦点/n 新闻网/n ”/w 等/udeng 多家/mq 网站/n ，/w 内容/n 与/cc 事实/n 严重/a 不符/v ，/w 造成/v 严重/a [负面/b 影响/vn]/nz 。/w 随后/d ，/w 马/n 某某/r 以/p 扩大/v 媒体/n 影响/vn 相/d 要挟/v ，/w 以/p 删/v 贴/vn 需要/v 公关/n 、/w 花钱/vi 为/p 由/p ，/w 向/p 县/n 文物/n 旅游局/nis 索要/v [80/m 万元/q]/mq ，/w 最低/a [50/m 万元/q]/mq 。/w 之后/f ，/w 马/n 某某/r 又/d 在/p “/w 华/b 联网/vi ”/w 发表/v 《/w [山西/ns 襄汾/nz]/ns ：/w “/w 情/n 爷/ng 被/pbei 曝/vg ”/w 又/d 现/tg 最/d 牛/n “/w 表哥/n ”/w 》/w 的/ude1 文章/n 在/p 网上/s 炒作/v 。/w [有关/vn 部门/n]/nz 向/p [公安/n 机关/n]/nz 报案/vi ，/w 马/n 某某/r 等/udeng 人/n 敲诈/v 未/d 得逞/vi 。/w 经/p 进一步/d 查明/v ，/w 马某某/nr 、/w 田/n 某/rz 、/w 于/p 某某/r [三/m 人/n]/mq 合伙/vn 先后/d 在/p 山西/ns 兴县/v 、/w 五台县/ns 等/udeng 地/ude2 共/d 敲诈/v 35万余元/m 。/w 2013年12月/t ，/w 法院/nis 以/p [敲诈勒索/vl 罪/n]/nz 判处/v 马/n 某某/r 有期徒刑/n 6年6/t 个/q 月/n ，/w 并/cc 处罚金/nz [10/m 万元/q]/mq ；/w 判处/v 田/n 某/rz 有期徒刑/n 4年/t ，/w 并/cc 处罚金/nz [5/m 万元/q]/mq ；/w 判处/v 于/p 某某/r 有期徒刑/n 2年/t 缓刑/vi 3年/t ，/w 并/cc 处罚金/nz [5000/m 元/q]/mq 。/w 
[河北/ns 石家庄/ns]/ns 假/a 记者/nnt 敲诈勒索/vl 案/ng 。/w 2013年9月/t 以来/f ，/w 马/n 某某/r 等/udeng [9/m 人/n]/mq 持/v 私自/d 制作/v 的/ude1 “/w [中国/ns 社会/n]/nz [新闻/n 调查/vn]/nz 证/n ”/w 、/w “/w [河北/ns 电视台/nis]/nt 记者证/n ”/w ，/w 在/p 河北省/ns 石家庄市/ns 、/w 保定市/ns 、/w 衡水市/ns 的/ude1 多个/mq 县区/n 进行/vn 所谓/v “/w 采访/v ”/w ，/w 敲诈勒索/vl 5万余元/m 。/w 目前/t ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 马/n 某某/r 等/udeng [4/m 人/n]/mq 已/d 被/pbei 依法/d [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w 警方/n 正在/d 追逃/nz 其他/rzv [5/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 。/w 
[山东/ns 青岛/ns]/ns [非法/b 经营/vn]/nz 报刊/n 案/ng 。/w 2013年6月/t ，/w [山东省/ns 青岛市/ns 公安局/nis]/nt 市/n 北/f 分局/nis 根据/p 文化/n 执法/vn 部门/n 移送/v 的/ude1 线索/n ，/w 先后/d 捣毁/v [4/m 个/q]/mq 非法/b 报刊/n 批/q 销/v 窝点/v ，/w 抓获/v 丛/ng 某某/r 、/w 梁某某/nr 等/udeng [8/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz ，/w 收缴/v 非法/b 报刊/n 30余种/m 、/w 2万余份/m (/w 册/q )/w 。/w 经查/nz ，/w 2010年/t 以来/f ，/w 丛某某/nr 、/w 梁某某/nr 从/p 山西/ns 、/w 江苏/ns 、/w 福建/ns 、/w 江西/ns 、/w 山东/ns 、/w 河南/ns 、/w 湖北/ns 、/w 陕西/ns 等/udeng 省/n 大量/m 购进/v 《/w 悦读/nz 周刊/n 》/w 、/w 《/w 全球/n 参考/vn 》/w 、/w 《/w [世界/n 周刊/n]/nz 》/w 、/w 《/w 国力/n 观察/v 》/w 等/udeng [28/m 种/q]/mq 非法/b 报刊/n 并/cc 向/p 省内外/nz 批/q 销/v ，/w 涉嫌/v 销售/vn 非法/b 报刊/n 总量/n 达/v [1100/m 万/d 份/q]/mq ，/w 案值/n 约/d 为/p 2100余万元/m 。/w 涉案/v 省市/n 迅速/ad 采取/v 行动/vn ，/w 其中/rz 湖北省/ns 武汉市/ns 查获/v 印刷/vn 企业/n [1/m 家/q]/mq ，/w 收缴/v 非法/b 报刊/n 3万余份/m 。/w 全国/n “/w 扫黄打非/vl ”/w 办/v 和/cc 公安部/nto 联合/v [挂牌/vi 督办/v]/nz 此案/r ，/w 部署/vn 涉案/v 省区/n 市/n 立案/vi 查处/v ，/w 要求/n 追根溯源/i ，/w 摧毁/v 网络/n ，/w 打掉/v 团伙/n ，/w 彻查/nz 制作/v 、/w 委托/vn 、/w 印刷/vn 、/w 发行/v 各/rz 环节/n 。/w 
[江西/ns 南昌/ns]/ns [非法/b 经营/vn]/nz 报刊/n 案/ng 。/w 2013年10月/t ，/w 江西省/ns [南昌市/ns 公安局/nis]/nto [东湖/ns 经侦/nz 大队/nis]/nt 工作/vn 发现/v ，/w 东湖区/ns 姜/n 某/rz 涉嫌/v [大量/m 生产/vn]/nz 批/q 销/v 非法/b 报刊/n 。/w 经/p [立案/vi 侦查/vn]/nz ，/w 当场/d 收缴/v 非法/b 报刊/n 6万余份/m ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 姜/n 某/rz 被/pbei 依法/d [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 经查/nz ，/w 2012年/t 以来/f ，/w 姜/n 某/rz 冒用/v 《/w [江西/ns 商报/n]/nz 》/w 、/w 《/w [经济/n 晚报/n]/nz 》/w 等/udeng 刊号/n ，/w 通过/p 在/p 网上/s 摘抄/v 内容/n 进行/vn 排版/vn ，/w 擅自/d 制作/v 非法/b 报刊/n 《/w 全球/n 参考/vn 》/w 、/w 《/w [世界/n 周刊/n]/nz 》/w 、/w 《/w 国力/n 观察/v 》/w ，/w 以/p 提供/v 虚假/a 出版/v 许可证/n 形式/n 委托/vn 印刷/v 企业/n 大量/m 印刷/vn ，/w 然后/c 通过/p [中铁/ntc 快运/vn]/nz 发货/vi 至/p 北京/ns 、/w 天津/ns 、/w 上海/ns 、/w 河南/ns 等/udeng 省市/n 的/ude1 众多/a [报刊/n 发行/v]/nz 商/vg ，/w [涉案/vn 金额/n]/nz 达/v 500余万元/m 。/w 2013年11月/t ，/w 姜/n 某/rz 被/pbei 依法/d 执行/v 逮捕/vn 。/w 目前/t ，/w 案件/n 已/d 移送/v [检察/b 机关/n]/nz [审查/vn 起诉/v]/nz 。/w 
江西/ns 九江/ns 军情/n 类/q 非法/b 报刊/n 案/ng 。/w 江西省/ns 庐山/ns 市/n “/w 扫黄打非/vl ”/w 部门/n 市场/n 巡查/v 时/ng 发现/v ，/w 部分/n 民营/b 书店/nis 、/w 书摊/n 经营/vn 的/ude1 《/w 时事/n 参考/vn 》/w 、/w 《/w 看/v 军事/n 》/w 、/w 《/w 新/a 武备/n 》/w 等/udeng 军情/n 类/q 报刊/n 涉嫌/v 为/p [非法/b 出版物/n]/nz 。/w 经查/nz ，/w 上述/b 军情/n 类/q 报刊/n 供货/vn 渠道/n 来源于/v 南昌市/ns 一个/mq 集/q 编辑/nnt 制作/v 、/w 印刷/vn 、/w 发行/v 于/p 一体/n 的/ude1 制售/v 团伙/n 。/w 2013年8月/t ，/w 警方/n 将/d 该/rz 团伙/n 主要/b [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 李某某/nr 抓获/v ，/w 当场/d 收缴/v 各类/r 非法/b 报刊/n 4万余册/m 。/w 目前/t ，/w 案件/n 已/d 移送/v [检察/b 机关/n]/nz [审查/vn 起诉/v]/nz 。/w 
[山东/ns 临沂/ns]/ns 印刷/vn 非法/b 医疗/n 类/q 报刊/n 案/ng 。/w 2013年12月/t ，/w 全国/n “/w 扫黄打非/vl ”/w 办公室/nis 根据/p 举报/v 线索/n ，/w 派员/v 会同/v 山东省/ns 及/cc 临沂市/ns “/w 扫黄打非/vl ”/w 、/w 文化/n 执法/vn 、/w 公安/n 等/udeng 部门/n 联合行动/v ，/w 查获/v 位于/v 临沂/ns 市内/s 的/ude1 [4/m 家/q]/mq 印刷/vn 非法/b 医疗/n 类/q 报刊/n 企业/n 。/w 执法/vn 人员/n 当场/d 查缴/v 《/w 叶城/ns 五洲/n 》/w 、/w 《/w 九州/ns 知音/n 》/w 、/w 《/w 中原/ns 知音/n 》/w 、/w 《/w 男人/n 志/n 》/w 等/udeng 非法/b 医疗/n 类/q 刊物/n 共计/v [16/m 种/q]/mq [11/m ./w 42/m 万/d 册/q]/mq ，/w 相关/vn 散页/nz 和/cc 报纸/n 共计/v [4/m ./w 7/m 万/d 张/q]/mq 。/w 委/ng 印方/n 涉及/v 山东/ns 、/w 辽宁/ns 、/w 河南/ns 、/w 贵州/ns 、/w 新疆/ns 等/udeng 地/ude2 多家/mq 民营医院/nis 。/w 随后/d ，/w 临沂市/ns 文化/n 执法/vn 部门/n 对/p 涉案/vn 的/ude1 现代/ntc 美/b 彩印/n 有限公司/nis 作出/v 罚款/vn [23/m ./w 76/m 万元/q]/mq 及/cc 吊销/v 《/w 印刷/v [经营/vn 许可证/n]/nz 》/w 的/ude1 [行政/n 处罚/vn]/nz ，/w 对/p 其他/rzv 两家/mq 涉案/vn 印刷/v 企业/n 作出/v 罚款/vn [5/m 万元/q]/mq 和/cc 停业整顿/v 一个/mq 月/n 的/ude1 [行政/n 处罚/vn]/nz 。/w 当地/s [公安/n 机关/n]/nz 对/p 涉案/vn 的/ude1 辰/ng 帮/v [纸业/nis 有限公司/nis]/nis 擅自/d 印刷/vn 非法/b 医疗/n 类/q 刊物/n [立案/vi 调查/vn]/nz ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 杨某某/nr 被/pbei [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w (/w 孙自法/nr )/w 
