人民网/nz 柏林/nsf 1月12日/t 电/n （/w 记者/nnt 郑红/nr ）/w 中国/ns 驻/v 德国/nsf 大使/nnt 史明德/nrf 11日/t 在/p 接受/v 德国/nsf 《/w 布伦瑞克/nsf 报/n 》/w 的/ude1 采访/vn 中/f ，/w 严厉/a 批驳/v 了/ule 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 的/ude1 挑衅/vn 行为/n 。/w 
史明德/nrf 在/p 被/pbei 问/v 到/v 当前/t [中/f 日/b 关系/n]/nz 时/ng 表示/v ，/w 中国/ns 正在/d [集中/v 精力/n]/nz 解决/v 国内/s 的/ude1 各种/rz 问题/n ，/w 无意/v 同/p 邻国/n 发生/v 摩擦/vn 。/w 同/p 日本/ns 的/ude1 争议/vn 关乎/v 对待/vn 历史/n 的/ude1 态度/n 问题/n 。/w 二战/n 结束/v [60/m 多年来/d]/mq ，/w 日本/ns 至今/d 仍/d 不/d 承认/v 对/p 中国/ns 和/cc 其他/rzv [亚洲/ns 国家/n]/nz 发动/v 过/uguo 侵略战争/nz 。/w 不久/d 前/f ，/w 日本/ns 首相/nnt 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 这/rzv 是/vshi [日本/ns 军国主义/n]/nz 的/ude1 [精神/n 支柱/n]/nz ，/w 供奉/v 着/uzhe [14/m 名/q]/mq [甲级/b 战犯/n]/nz 。/w 这/rzv 如同/v [德国/nsf 总理/nnt]/nz 不/d 去/vf 犹太人/n 被/pbei 迫害/v 纪念地/n ，/w 而/cc 去/vf 希特勒/nrf 地堡/n 献/v 花圈/n ，/w 这/rzv 在/p 德国/nsf 是/vshi 不可想象/v 的/ude1 事情/n 。/w 
史明德/nrf 说/v ，/w 日本/ns 领导人/nnt 的/ude1 挑衅/vn 激起/v 了/ule 中国/ns 极大/a 的/ude1 愤慨/an 。/w “/w 我们/rr 知道/v ，/w 这/rzv 是/vshi 少数/m 日本/ns 政客/nnd 的/ude1 倒行逆施/vl 。/w 我们/rr 愿意/v 通过/p 合作/vn 和/cc 对话/vn 同/p 日本/ns 解决/v 争议/vn ，/w 但/c 如果/c 有人/r 要/v 挑衅/vn 我们/rr ，/w 我们/rr 必须/d 明确/a 表明/v 我们/rr 的/ude1 立场/n 和/cc 态度/n 。/w 在/p 事关/v 正义/n 和/cc 维护/v 战后/t 秩序/n 等/udeng 重大/a 原则/n 问题/n 上/f 我们/rr 不会/v 妥协/vn 。/w ”/w 
