黄小波/nr 是/vshi 巴南区/ns 一位/mq 企业主/nnd ，/w 前/f 几天/mq ，/w 他/rr 到/v 银行/nis 取/v 了/ule 一笔/mq 钱/n ，/w 没想到/nz 回家/vi 一/m 数/n ，/w 钱/n 整整/d 多/a 出/vf 了/ule 10万/m 。/w 
黄小波/nr 在/p 重庆/ns 巴南区/ns 开/v 了/ule 一家/n 工厂/nis ，/w 年/qt 关/n 将近/d ，/w 他/rr 决定/v 去/vf 银行/nis 取钱/v 给/p 工人/nnt 发工资/v 。/w 到/v 了/ule 银行/nis ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 办好/vi 取款/vi 手续/n 之后/f ，/w 黄小波/nr 没有/v 再/d 清点/v ，/w 直接/ad 提/v 着装/n 钱/n 的/ude1 袋子/n 便/d 赶回/v 了/ule 厂里/n 。/w 黄小波/nr 的/ude1 妻子/n 张/q 女士/n 拿出/v 袋子/n 里/f 的/ude1 钱/n 清点/v 才/d 发现/v 整整/d 多/a 出/vf 了/ule 10万/m 。/w 
黄小波/nr 觉得/v ，/w 这/rzv 多/a 出来/vf 的/ude1 10万/m 肯定/v 不是/c 他/rr 的/ude1 ，/w 应该/v 是/vshi 银行/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 疏忽大意/vl ，/w 立刻/d 主动/ad 打电话/vi 通知/n 了/ule 银行/nis 并/cc 拨打/v 110/m 报警/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w “/w 这个/rz 不是/c 我/rr 的/ude1 钱/n ，/w [君子/n 爱/v 财/n]/nz [取/v 之/uzhi 有/vyou 道/qv]/nz 。/w ”/w 
当天/t 下午/t ，/w 这/rzv [10/m 万元/q]/mq 悉数/d 归还/v 银行/nis 。/w 
