1月12日/t ，/w 记者/nnt 从/p [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n 招生/vn 办公室/nis]/nt 了解到/v ，/w [33/m 所/usuo]/mq 院校/n 来/vf 疆/b 设点/vi 进行/vn 艺术类/n 专业/n 测试/vn ，/w 测试/vn 将/d 在/p 2月15日/t 至/p 2月26日/t 进行/vn ，/w 测试/v 地点/n 统一/vn 设在/v [新疆/ns 师范大学/nis]/ntu 。/w 
据/p 了解/v ，/w 在/p 新疆/ns 设点/vi 进行/vn 艺术类/n 专业/n 测试/vn 的/ude1 [本科/n 一批/mq 次/qv]/nz 、/w [二/m 批次/n]/mq 院校/n 如/v 有/vyou 校考/nz 要求/n 的/ude1 ，/w 考生/n 需/v 参加/v 设点/vn 院校/n 组织/n 的/ude1 专业/n 测试/vn ，/w 报名/vi 时/ng 须持/nz 新疆/ns 2014年/t 美术/n 类/q 或/c 音乐/n 类专业/nz 统考/v 本科/n 合格证/n 、/w [二/m 代/q 身份证/n]/nz 、/w [艺术类/n 报考/v 证/n]/nz 等/udeng 相关/vn 证件/n ，/w 按照/p 设点/vi 院校/n 公布/v 的/ude1 时间/n 、/w 要求/n 参加/v 专业/n 测试/vn 。/w 
新疆/ns 美术/n 类/q 、/w 音乐/n 类/q 统考/vn 中/f 涉及/v 的/ude1 专业/n ，/w [本科/n 三/m 批/q]/nz 次/qv [艺术类/n 院校/n]/nz （/w 专业/n ）/w 不/d 组织/n 专业/n 测试/vn ，/w 直接/ad 使用/v 新疆/ns 专业/n 统考/v 成绩/n ，/w 对于/p 专业/n 统考/vn 中/f 未/d 涉及/v 的/ude1 专业/n ，/w 如/v 院校/n 有/vyou 要求/n ，/w 考生/n 还/d 需/v 参加/v 设点/vn 院校/n 组织/n 的/ude1 专业/n 测试/vn 。/w 
自治区/n 招办/nz 提醒/v 考生/n ，/w 考生/n 可/v 登录/vn 新疆/ns 招生网/nz （/w http/x ：/w //w //w www/x ./w xjzs/x ./w edu/x ./w cn/x ）/w 了解/v 33/m 所在/n 疆/b 设点/vi 进行/vn 艺术类/n 专业/n 测试/vn 的/ude1 院校/n [详细/a 信息/n]/nz 。/w （/w 张雪红/nr ）/w 
