12日/t 晚/tg ，/w [新疆/ns 广汇/nz 飞虎/nz 男篮/nis]/nt 在/p 客场/n 以/p 90:81/m 轻松/a 战胜/v [江苏/ns 中/f 天/qt 男篮/nis]/nt ，/w 取得/v [四/m 连胜/q]/mq 。/w [西/f 热力/n 江/n]/nz 全场/n 投中/v [6/m 记/v]/mq 三分球/n ，/w 拿下/v 本/rz 赛季/n 的/ude1 最高分/n 23分/t 。/w 
本场/r 比赛/vn ，/w 飞虎/nz 男篮/nis 开局/n 以/p 8:0/m 领先/vi ，/w 杨敬敏/nr 和/cc [西/f 热力/n 江/n]/nz 各/rz 命中/v [1/m 记/v]/mq 3分/t 球/n 。/w 此/rzs 后/f ，/w [西/f 热力/n 江/n]/nz 外线/n 一发/d 不可收拾/al ，/w 与/cc 哈德森/nrf 各自/rr 送/v 出/vf [3/m 次/qv]/mq 3分/t 球/n ，/w 帮助/v 飞虎/nz 男篮/nis 首/q 节/q 以/p 31:18/m 领先/vi 。/w 次/qv 节/q ，/w 江苏队/nt 经/p 调整/vn 后/f ，/w 在/p 主帅/nnt 兼/v 队长/nnt 胡雪峰/nr 的/ude1 带领/vn 下/f ，/w 发起/v 反击/vn ，/w 先后/d 打出/v 13:2/m 和/cc 6:2/m 的/ude1 得分/n 高潮/n 。/w 哈德森/nrf 的/ude1 重新/d 登场/vi 帮助/v 飞虎/nz 男篮/nis [稳住/v 阵脚/n]/nz ，/w 在/p 半场/nz 结束/v 时/ng ，/w 以/p 45:43/m 保持/v 住/vn [领先/vi 优势/n]/nz 。/w 
下半场/n ，/w 飞虎/nz 男篮/nis [第三/m 节/q]/mq 开局/n 由/p 哈德森/nrf 连/ulian 得/ude3 8分/t ，/w 帮助/v 飞虎/nz 重新/d 取得/v 比分/n 上/f 两位/mq 数/n 的/ude1 领先/vn 。/w 江苏队/nt 外线/n 手感/n 终于/d 有起色/vl ，/w 胡雪峰/nr 和/cc 孟达/nr 的/ude1 外线/n 命中/v ，/w 让/v 主队/n 在/p [第三/m 节/q]/mq 末/f 时/ng 仍/d 对/p 胜利/vn 抱有/v [一线/n 希望/v]/nz 。/w 然而/c ，/w 在/p 沉默/a 了/ule [两/q 节/q]/mq 后/f ，/w [西/f 热力/n 江/n]/nz 在/p 末节/n 再度/d 外线/n 开火/vi ，/w 在/p 他/rr 与/cc 哈德森/nrf 稳定/an 的/ude1 发挥/vn 下/f ，/w 最终/d 阻止/v 了/ule 江苏队/nt 反扑/vi 的/ude1 势头/n 。/w 
全场/n 比赛/vn ，/w [西/f 热力/n 江/n]/nz [13/m 次/qv]/mq 出手/vi ，/w 命中/v [8/m 球/n]/mq ，/w 其中/rz 3分/t 球/n [9/m 投/v]/mq [6/m 中/f]/mq ，/w 拿下/v 23分/t 。/w 此外/c ，/w 他/rr 为/p 全队/n 贡献/n 了/ule [7/m 个/q]/mq 篮板球/n 、/w [3/m 次/qv]/mq 助攻/v 和/cc [6/m 次/qv]/mq 抢断/v 。/w 苏伟/nr 拿下/v 了/ule 11分/t 、/w [10/m 个/q]/mq 篮板球/n 的/ude1 “/w 两双/nz ”/w 数据/n 。/w 哈德森/nrf 拿下/v 全场/n 的/ude1 最高分/n 28分/t 。/w （/w 董亮/nr ）/w 
