1月11日/t ，/w [中华/nz 骨髓库/nz]/nz 新疆/ns 分库/n 在/p [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n 红十字会/nis]/nt 举办/v 座谈会/n ，/w 慰问/v [造血/vn 干细胞/n]/nz 捐献者/nz 代表/nnt 。/w 记者/nnt 从/p 座谈会/n 上/f 获悉/v ，/w [中华/nz 骨髓库/nz]/nz 新疆/ns 分库/n 成立/vi 10年/t 来/vf ，/w 已有/v 16700余名/m [造血/vn 干细胞/n]/nz 捐献/v 志愿者/nnt 加入/v 该/rz 库/n 。/w 从/p 2005年/t 至/p 2013年/t ，/w 有/vyou 1400余名/m 志愿者/nnt 初步/d 配/v 型/k 成功/a ，/w [34/m 名/q]/mq 志愿者/nnt 成功/a 捐献/v [造血/vn 干细胞/n]/nz 。/w 
[中华/nz 骨髓库/nz]/nz 新疆/ns 分库/n 主任/nnt 刘芳/nr 介绍/v ，/w 年/qt 满/a [18/m 周岁/q]/mq 至/p [45/m 周岁/q]/mq 的/ude1 成年人/n 都/d 可以/v 登记/vn 报名/vi ，/w 捐献/v [造血/vn 干细胞/n]/nz 是/vshi 志愿者/nnt 达到/v 捐献/vn 条件/n 后/f ，/w 从/p 外/f 周/qt 血/n 中/f 采集/v [造血/vn 干细胞/n]/nz ，/w 对/p 志愿者/nnt 的/ude1 身体/n 没有/v 伤害/vn 。/w 
“/w 我/rr 于/p 2011年/t 捐献/v 了/ule [造血/vn 干细胞/n]/nz ，/w 成功/a 救助/vn 了/ule 河南/ns 的/ude1 一名/mq 白血病/nhd 患者/n 。/w 当时/t ，/w [中华/nz 骨髓库/nz]/nz 新疆/ns 分库/n 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 通知/n 我/rr 与/cc 患者/n 配对/vi 成功/a 后/f ，/w 我/rr 既/c 高兴/a 又/d 紧张/a ，/w 女儿/n 上网/v 帮/v 我/rr 查看/v 相关/vn 资料/n ，/w 我/rr 了解到/v 捐献/vn [造血/vn 干细胞/n]/nz 对/p 身体/n 没有/v 影响/vn ，/w 便/d 去/vf 北京/ns 捐献/v 。/w 捐献/v 后/f 确实/ad 身体/n 好好/d 的/ude1 ，/w 一点/mq 影响/vn 都/d 没有/v ，/w 我们/rr 全家人/n 为/p 我/rr 救人/vi 的/ude1 行动/vn 感到/v 骄傲/an 。/w ”/w 来自/v 乌鲁木齐市/ns 米东区/ns 的/ude1 [造血/vn 干细胞/n]/nz 捐献/v 志愿者/nnt 宋备峰/nr 说/v 。/w （/w 于/p 兮/y 节/q 水仙/n ）/w 
