熊猫/n 、/w 孔雀/n 、/w 猴王/nz …/w …/w [一个/mq 个/q]/mq 带有/v 浓厚/a [中国/ns 文化/n]/nz 风情/n 的/ude1 艺术/n 元素/n ，/w 轮番/d 亮相/vi 。/w [三维/mq 立体/b]/nz 视频/n 、/w 可移动/nz 的/ude1 LED/x 侧/ng 幕/q 、/w 独特/a 的/ude1 升降/vn 投影/n 纱筒/n 幕/q 等/udeng 高科技/n 手段/n ，/w 让/v 整/v 场/qv 演出/vn 高潮迭起/vl ，/w 精彩纷呈/vl 。/w 2014年1月11日/t ，/w [一/d 档/ng]/mq 完全/ad 由/p 中国人/n 制作/v 的/ude1 大型/b 中国/ns 风情/n 秀/ag 《/w PANDA/x ！/w 》/w 在/p 美国/nsf [拉斯/nrf 维加斯/nrf]/ns ，/w 举行/v 了/ule 全球/n 首演/v 式/k 。/w 
据/p 了解/v ，/w 许多/mq [华人/n 华侨/n]/nz 专程/d 到/v [拉斯/nrf 维加斯/nrf]/ns 观看/v 《/w PANDA/x ！/w 》/w 来自/v 加拿大/nsf 的/ude1 华侨/n 吴先生/nr 说/v ：/w “/w 离开/v 祖国/n 几十年/mq 了/ule ，/w 我们/rr 的/ude1 后代/n 很少/ad 接触/v [中国/ns 文化/n]/nz ，/w 连/ulian 汉语/gi 都/d 说/v 不好/a 。/w 当/p 朋友/n 告诉/v 我/rr 这里/rzs 有一个/mq 由/p 中国/ns 著名/a 导演/nnt 赵安/nr 带来/v 的/ude1 中国/ns 秀/ag 时/ng 我/rr 非常/d 激动/a ，/w [第一/m 时间/n]/nz 就/d 决定/v 带/v 家人/n 一起来/nz 观看/v 演出/vn 。/w 熊猫/n 、/w [少林/n 功夫/n]/nz 、/w 兵马俑/n 等等/udeng 这些/rz [中国/ns 文化/n]/nz 元素/n ，/w 让/v 我们/rr 感觉/n 格外/d 亲切/a ，/w 勾起/v 了/ule 对/p 祖国/n 的/ude1 思念/vn ，/w 同时/c 也/d 觉得/v 非常/d 自豪/a 。/w ”/w 一位/mq 巴西/nsf 游客/n 说/v ：/w “/w 以前/f 只是/d 在/p 电影/n 里/f 看到/v 过/uguo [中国/ns 功夫/n]/nz 和/cc [中国/ns 杂技/n]/nz ，/w 今天/t 亲眼/d 看到/v 了/ule [中国/ns 功夫/n]/nz 和/cc [中国/ns 杂技/n]/nz ，/w 大开眼界/vl ！/w ”/w 
据/p 出品/vi 方/q 介绍/v ，/w 该/rz 舞台/n 秀/ag 的/ude1 杂技/n 演员/nnt 来自/v [中国/ns 杂技团/nis]/nt 和/cc [天津/ns 杂技团/nis]/nt ；/w 功夫/n 演员/nnt 来自/v [少林寺/n 武僧/n 团/n]/nz ；/w 舞蹈演员/nnd 来自/v [大庆/ns 舞蹈团/nis]/nt …/w …/w 《/w PANDA/x ！/w 》/w 集结/v 了/ule 国内/s 一流/b 的/ude1 演员/nnt 团队/n 。/w 总/b 导演/nnt 则/d 是/vshi 曾/d 多次/mq 担任/v [春节/t 联欢/vn 晚会/n]/nz 导演/nnt 的/ude1 赵安/nr 。/w 据悉/v ，/w 《/w PANDA/x ！/w 》/w 将/d 在/p 美国/nsf [拉斯/nrf 维加斯/nrf]/ns [威尼斯/nsf 人/n]/nz [宫殿/n 剧院/nis]/nt 长期/d 驻场/nz 演出/vn 。/w （/w 张杰/nr ）/w 
