据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [央/vg 广/a 新闻/n]/nz 》/w 报道/v ，/w [记者/nnt 调查/vn]/nz 发现/v ，/w 我国/n 多/a 地/ude2 农民工/nnd 提前/vd 返乡/vi ，/w [家政/n 服务/vn]/nz 业/ng 面临/v 招工难/nz ，/w 工资/n 涨/vi [两/q 成/v]/mq 仍/d 挡/v 不住/d 用工荒/nz 。/w 专家/nnt 表示/v ，/w 农民工/nnd 融入/v 城市/n ，/w 实现/v [公共/b 服务/vn 均等/vi 化/v]/nz 才/d 是/vshi 解决/v 之/uzhi 道/qv 。/w 
在/p [安徽/ns 合肥/ns]/ns ，/w 已经/d 陆续/d 有/vyou 顾客/n 在/p 咨询/v [春节/t 保姆/nnt]/nz 预订/v 业务/n 。/w 某/rz 家政公司/nis 员工/n 王昌影/nr 说/v ，/w 每天/r 的/ude1 家政/n 登记/vn 都/d 要/v 达到/v [80/m 人/n]/mq ，/w 但是/c 无奈/d 不少/m 家政员/nz 已经/d 提前/vd 回家/vi 。/w 
王昌影/nr ：/w 一个/mq 接送/v 孩子/n ，/w 一个/mq 是/vshi 家务/n 照料/v ，/w 其次/c 就是/v 养老/vn 看护/v ，/w 这/rzv 一块/s 的/ude1 人员/n 比较/d 紧缺/a ，/w 现在/t 供需/n 的/ude1 比例/n 应该/v 是/vshi 3/m 比/p [7/m ，/w 七/m 个/q]/mq 客户/n [三/m 个/q]/mq 家政员/nz 。/w 价格/n 也/d 有/vyou 涨/vi ，/w 婴幼/n 和/cc 病患/nz 老人/n 护理/vn 这/rzv 一块/s 的/ude1 涨幅/n 可能/v 在/p 10%到20%/m 的/ude1 涨幅/n 。/w 
河南/ns 的/ude1 情况/n 同样/d 如此/rzv 。/w [郑州/ns 大学/nis]/ntu 路/n 一家/n 家政公司/nis 门外/s ，/w [招聘/vn 广告/n]/nz 写/v 包/v 吃/v 包住/nz 月薪/n 在/p [3000/m 元/q]/mq 到/v [5000/m 元/q]/mq 不等/vi ，/w 广告/n 打出/v 几天/mq 仍然/d 无人/b 应聘/vi 。/w [郑州市/ns 家政/n 服务业/n 协会/nis]/nt 秘书长/nnt 郑翔/nr 说/v ，/w 郑州/ns 家政/n 行业/n [从业/b 人员/n]/nz 现在/t 有/vyou [13/m 万/d 人/n]/mq ，/w 春节/t 前后/f 几乎/d 会/v 流失/vn 三分之一/m 的/ude1 [从业/b 人员/n]/nz ，/w 而/cc [客户/n 需求/n]/nz 在/p 年终/t 岁末/t 又/d 会/v 急剧/d 增加/v ，/w [供需/n 矛盾/an]/nz 日益/d 凸显/v 。/w 
郑翔/nr ：/w 一方面/c 是/vshi 本身/rz 这个/rz 行业/n 正常/a 的/ude1 月份/n 也/d 是/vshi 存在/v 招工难/nz 的/ude1 现象/n ，/w 恰逢/v 过节/vn 这种/r 矛盾/an 更加/d 凸显/v 一些/mq ，/w 很多/m 辛苦/a 一年/mq 的/ude1 家政/n 人员/n 都/d 要/v 回老家/vi 过年/vi ，/w 人员/n 就/d 流失/vn 一部分/m ，/w 年前/t 集中/v 使用/vn 家政/n 的/ude1 家庭/n 就/d 比/p 平时/t 翻翻/v 了/ule 。/w 
春节/t 还/d 没有/v 来临/vn ，/w 河南/ns 、/w 安徽/ns 、/w 山东/ns 等/udeng [部分/n 地区/n]/nz 已经/d 出现/v 了/ule 用工荒/nz 。/w [中国/ns 社科院/nis]/nt 人口/n 与/cc 劳动/vn [经济/n 研究所/nis]/nis 副所长/nnt 张车伟/nr 表示/v ，/w 我国/n 的/ude1 用工荒/nz 问题/n 存在/v 鲜明/a 的/ude1 季节性/n ，/w [根本/a 原因/n]/nz 是/vshi 城市/n 仍然/d 把/pba 农民/nnt 工作/vn 为/p 劳动力/n 使用/v ，/w 而/cc 不是/c 作为/p 市民/n 吸纳/v 进来/vf 。/w 
张车伟/nr ：/w 缓解/v 用工荒/nz 我们/rr 能/v 做/v 的/ude1 就是/v ，/w 走/v 完整/a 的/ude1 新型/b 的/ude1 城市化/vn 道理/n ，/w 让/v 进城/vn 务工/v 的/ude1 农民/nnt 能/v 融入/vn 到/v [城市/n 生活/vn]/nz 中/f ，/w 要/v 实行/v [公共/b 服务/vn 均等/vi 化/v]/nz ，/w 让/v 农民/nnt 有/vyou 个/q 稳定/an 的/ude1 住所/n 稳定/an 的/ude1 家/q ，/w 这/rzv 就/d 会/v 大大/d 减少/v 一/m 到/v 节日/n 就/d 来回/vd 奔波/vi 的/ude1 现象/n ，/w 也/d 能/v [从/p 根本/a 上/f]/nz 缓解/v 用工荒/nz 的/ude1 现象/n 。/w (/w 车/n 丽/ag 秦静雯/nr )/w 
