1月12日/t ，/w 记者/nnt 从/p [乌鲁木齐/ns 铁路局/nis]/nto 客运/n 部门/n 了解到/v ，/w 为/p 满足/v 春节/t 假日/n 期间/f 乌鲁木齐/ns 、/w 伊宁/ns 、/w 奎屯/n 地区/n 旅客/n 出行/vi 乘车/vi 需求/n ，/w 新疆/ns [铁路/n 部门/n]/nz 将/d 开行/v 乌鲁木齐/ns ～/w 伊宁/ns 间/f 假日/n 观光/vn 列车/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 此次/rz 开行/v 的/ude1 假日/n 观光/vn 列车/n 具体/a 开行/v 日期/n 为/p ：/w 乌鲁木齐/ns 至/p 伊宁/ns K9761/x 次/qv ：/w 1月27/t 、/w 28/m 、/w 29/m 、/w 30日/t 、/w 2月3/t 、/w 4/m 、/w 5/m 、/w 6日/t 开行/v 。/w 伊宁/ns 至/p 乌鲁木齐/ns K9762/x 次/qv ：/w 1月28/t 、/w 29/m 、/w 30/m 、/w 31日/t 、/w 2月4/t 、/w 5/m 、/w 6/m 、/w 7日/t 开行/v 。/w 
列车/n 始发/vn 、/w 终/d 到/v 及/cc 经停/nz 车站/n 包括/v ：/w 乌鲁木齐/ns 、/w 乌/b 西/f 、/w 石河子/ns 、/w 沙湾县/ns 、/w 奎屯/n 、/w 精河/ns 、/w 精/a 河南/ns 、/w 尼勒克/nrf 、/w 伊宁/ns 站/vi 。/w 其中/rz 乌鲁木齐/ns 至/p 伊宁/ns 的/ude1 K9761/x 次/qv 列车/n ，/w 自/p [乌鲁木齐/ns 站/vi]/nt 发车/vn 的/ude1 时间/n 为/p 上午/t 11时15分/t ，/w 当日/t 晚上/t 21时32分/t 抵达/v 终点站/n 伊宁/ns ；/w 伊宁/ns 至/p 乌鲁木齐/ns 的/ude1 K9762/x 次/qv 列车/n ，/w 自/p 伊宁/ns 站/vi 发车/vn 的/ude1 时间/n 为/p 上午/t 11时20分/t ，/w 当日/t 晚上/t 21时50分/t 抵达/v 乌鲁木齐/ns 车站/n 。/w （/w 尹树娥/nr 、/w 张永恒/nr ）/w 
