1月9日/t ，/w 2014/m [北京/ns 图书/n 订货会/n]/nz 在/p [中国/ns 国际/n 展览/vn 中心/nis]/nt 开幕/vi 。/w [甘肃/ns 人民/n 美术/n 出版社/nis]/nt 的/ude1 展台/n 上/f ，/w 一部/mq 由/p [新疆/ns 沙湾县/ns]/nz 母子/n 俩/m 合著/vi 的/ude1 长篇小说/n 《/w 独生子/n 》/w 引起/v 了/ule 人们/n 关注/v 。/w 长篇小说/n 《/w 独生子/n 》/w 是/vshi 母子/n 俩/m 历时/vi 3年/t ，/w 根据/p 自己/rr 经历/n 写成/v 。/w 这/rzv 对/p 母子/n 就是/v 沙湾县/ns 的/ude1 潘彭霞/nr 和/cc 儿子/n 马浩博/nr 。/w 
潘彭霞/nr 是/vshi 沙湾县/ns 人/n ，/w 现在/t [沙湾/nz 县委/nis 宣传部/nis]/nt 工作/vn ，/w 曾/d 在/p 多家/mq 文学/n 刊物/n 上/f 发表/v 过/uguo 散文/n 、/w 小说/n ，/w 编辑/nnt 、/w 出版/v 过/uguo 《/w 沙湾/nz 味道/n 》/w 一/m 书/n 。/w 马浩博/nr 是/vshi 潘彭霞/nr 之/uzhi 子/ng ，/w 1994年/t 出生/vi ，/w 2013年/t 毕业/v 于/p [沙湾县/ns 一/d 中/f]/nt ，/w 现/tg 为/p [中国/ns 传媒/n 大学/nis 南/b 广/a 学院/nis]/ntu 学生/nnt 。/w 
母亲/n 潘彭霞/nr 一边/d 辛勤/ad 地/ude2 培养/v 孩子/n ，/w 一边/d 以/p 培育/v 孩子/n 的/ude1 过程/n 为/p 蓝本/n 创作/vn 这部/r 长篇小说/n 。/w 儿子/n 马浩博/nr 为/p 母亲/n 提供/v 了/ule 丰富/a 的/ude1 生活/vn 素材/n ，/w 并/cc 积极/ad 地/ude2 参与/v 到/v 小说/n 创作/vn 。/w 2013年/t ，/w 马浩博/nr 考入/v 了/ule 理想/n 大学/nis 、/w 理想/n 专业/n ，/w 这部/r 长篇小说/n 《/w 独生子/n 》/w 也/d 同时/c 付梓/vi 。/w 
《/w 独生子/n 》/w 共/d 分/qt [六/m 章/q]/mq ，/w 每/rz 章/q 分/qt [九/b 节/q]/mq ，/w 共/d [20/m 万/d 字/n]/mq ，/w 是/vshi 一部/mq 全面/ad 反映/v 独生子女/n [家庭/n 教育/vn]/nz 与/cc 体制/n 教育/vn 之间/f 的/ude1 冲突/vn 与/cc 碰撞/vn 、/w 全面/ad 再现/v 体制/n 教育/vn 下/f ，/w 家长/n 如何/ryv 引导/v 独生子女/n [寻找/v 快乐/a]/nz ，/w 追求/v 理想/n 的/ude1 作品/n 。/w 
作者/nnt 潘彭霞/nr 说/v ：/w “/w 培养/v 孩子/n 成为/v 一个/mq 成功/a 的/ude1 人/n ，/w 并/cc 不是/c 使/v 孩子/n 成为/v 一个/mq 人们/n 眼中/s 的/ude1 完/vn 人/n ，/w 而/cc 在于/v 发现/vn 孩子/n 的/ude1 特长/n ，/w 让/v 孩子/n 做/v 自己/rr 喜欢/vi 的/ude1 事情/n ，/w 支持/v 孩子/n 追求/v 理想/n 并/cc 努力/ad 拼搏/vi ，/w 这样/rzv 孩子/n 才/d 会/v 幸福/a 快乐/a ，/w 才/d 会/v 成功/a 。/w 这/rzv 也/d 是/vshi 小说/n 想/v 传达/vn 给/p 读者/n 的/ude1 思想/n 。/w ”/w （/w 王锡强/nr ）/w 
