从/p 福海/ns [第九/m 届/q]/mq [乌伦/nrf 古/tg 湖/n]/ns 冬/tg 捕/v [文化/n 旅游/vn]/nz 节/q [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f 获悉/v ：/w [第九/m 届/q]/mq [乌伦/nrf 古/tg 湖/n]/ns 冬/tg 捕/v [文化/n 旅游/vn]/nz 节/q 将/d 在/p 2014年1月18日/t 开幕/vi 。/w 本届/r 冬/tg 捕/v 节/q 按照/p “/w 政府/nis 主导/n 、/w 社会/n 参与/v 、/w 企业/n 化/v 经营/vn ”/w 的/ude1 方式/n ，/w 充分/ad 体现/v 新疆/ns 福海/ns 冬/tg 捕/v 文化/n 和/cc 传统/n 哈萨克/nsf 文化/n 之/uzhi 美/b 。/w 
福海/ns 是/vshi 新疆/ns 重要/a 的/ude1 [渔业/n 基地/nis]/nz 县/n 之一/rz 。/w [乌伦/nrf 古/tg 湖/n]/ns 盛产/v 贝加尔雅罗/nrf 、/w [东方/s 欧鳊/nba]/nz 、/w 白斑狗鱼/nba 、/w 梭鲈/nba 等/udeng [二十/m 多种/m]/mq 北冰洋/nsf 冷水鱼/nz ，/w 以/p 其/rz 纯天然/b 、/w 绿色/n 、/w 无公害/b 、/w 有机/b 、/w 风味/n 独特/a 而/cc 享誉/v 疆/b 内外/f ，/w 白斑狗鱼/nba 已经/d 通过/p [国家/n 地理/n]/nz 标识/n 认证/vn 。/w 福海/ns 也/d 是/vshi 阿/b [勒/v 泰/b 大/a 尾/ng 羊/n]/nz 的/ude1 故乡/n ，/w [阿勒泰/nsf 羊/n]/nz 已经/d 通过/p [国家/n 地理/n]/nz 标识/n 认证/vn 。/w 农家乐/nz 、/w 牧家乐/nr 、/w 渔家乐/nz 推出/v 的/ude1 福海/ns 特有/b 的/ude1 “/w 阿/b [勒/v 泰/b 大/a 尾/ng 羊/n]/nz 手抓肉/nz ”/w 、/w “/w 福海/ns 野/b 鱼/n 宴/ng ”/w 及/cc 各种/rz 原生态/n [农家/nnd 特色菜/nz]/nz ，/w 让/v 游客/n 不光/c 玩/v 的/ude1 开心/a ，/w 还要/d 吃/v 的/ude1 开心/a 。/w 
福海县/ns 为/p 举办/v 好/a [乌伦/nrf 古/tg 湖/n]/ns 冬/tg 捕/v [文化/n 旅游/vn]/nz 节/q ，/w 打造/v 一届/mq 高标准/d 、/w 高/a 服务/vn 、/w 高水平/nz 的/ude1 旅游/vn 节日/n 盛宴/n ，/w 在/p 旅游/vn [硬件/n 设施/n]/nz 上/f 狠/d 下功夫/v ，/w 不断/d 完善/v 旅游服务/v 设施/n 和/cc 配套/v 体系/n ，/w 努力/ad 打造/v 高品质/nz 的/ude1 旅游/vn 目的地/n ，/w 形成/v 了/ule 结构/n 较/d 完整/a 的/ude1 旅游/vn 产业/n 体系/n 。/w 现/tg 福海县/ns 共有/v 农牧/n 渔家乐/nz [80/m 多家/mq]/mq ，/w 日/b 接待/v 能力/n 达/v 2800多人/m ，/w [宾馆/nis 酒店/nis]/nz [30/m 余家/nz]/mq ，/w 其中/rz [星级/b 宾馆/nis]/nz [5/m 家/q]/mq ，/w 可/v 提供/v 床位/n 近/a [3000/m 张/q]/mq 。/w 
2013年/t 福海县/ns 为/p 吸引/v 来自/v [全国/n 各地/rzs]/nz 的/ude1 游客/n 来到/v 福海/ns 参加/v 冬/tg 捕/v 活动/vn ，/w 改变/v 往/p 年/qt 的/ude1 冬/tg 捕/v 习惯/n ，/w 冬/tg 捕/v 时间/n 安排/v 为/p 5日一/t 捕/v ，/w 保证/v 游客/n 都/d 能/v 参与/vn 冬/tg 捕/v 活动/vn 中/f 。/w 在/p 冬/tg 捕/v 活动/vn 开展/v 的/ude1 同时/c ，/w 还/d 将/d 举办/v 冰上/n 赛跑/vi 比赛/vn 、/w 打/v 冰/n 牛牛/nz 、/w 放/v 福/n 灯/n 、/w 滑冰/vn 表演/vn 、/w 福运/nz 大/a 转盘/n 赢/v “/w 福/n 鱼/n ”/w 活动/vn ；/w 慧眼/n 识/v 鱼/n -/w 百姓/n 猜/v 鱼/n 送/v 福/n 等/udeng 活动/vn ；/w 在/p 冬/tg 捕/v 节/q 开展/v 中/f ，/w 还/d 邀请/v 各地/rzs 摄影家/nnd 和/cc 摄影/vn 爱好者/n ，/w 开展/v 以/p 冰雪/n 风光/n 、/w 冰雪/n 体育/n 、/w [民俗/n 艺术/n]/nz 等/udeng 题材/n 的/ude1 摄影/vn 比赛/vn ，/w 充分/ad 展现/v 福海/ns 独特/a 的/ude1 风情/n 。/w 
