“/w 我/rr 不仅/c 要/v 贴/vn 爱心/n 标/v ，/w 还要/d 给/p 他们/rr 设/v 专座/n ，/w 我/rr 觉得/v 只有/c 这样/rzv 他们/rr 才能/n 放下/v 心理/n 负担/n ，/w 大大方方/z 地/ude2 进来/vf 。/w ”/w 位于/v 乌鲁木齐市/ns 南湖/ns 东路/n 151/m 休闲/vn 餐饮/n 会所/nis 老板/nnt 袁征/nr 说/v 。/w 
“/w 参与/v 这个/rz 活动/vn 的/ude1 个人/n 和/cc 集体/n 肯定/v 很多/m ，/w 我/rr 发现/v 很多/m 店/n 都/d 贴/v 了/ule 爱心/n 标/v ，/w 但/c 环卫/n 工/n 有时候/d 不/d 太/d 进去/vf ，/w 我/rr 和/cc 大家/rr 聊/v 了/ule 聊/v 才/d 知道/v ，/w 原来/d 他们/rr 是/vshi 怕/v 影响/vn 商家/n 的/ude1 生意/n 。/w ”/w 袁征/nr 说/v ，/w 他/rr 就/d 想到/v 了/ule 设置/v “/w [环卫/n 工人/nnt]/nz 专座/n ”/w ，/w 并/cc 把/pba 牌子/n 放在/v 桌子/n 的/ude1 显眼/a 位置/n ，/w 让/v 他们/rr 知道/v 这些/rz 位子/n 就是/v 属于/v 他们/rr 的/ude1 。/w 
记者/nnt 看到/v ，/w 这次/r 到/v 店/n 中/f 就餐/vi 的/ude1 [20/m 名/q]/mq 环卫/n 工/n 围坐/v 在/p [3/m 张/q]/mq 写/v 有/vyou “/w [环卫/n 工人/nnt]/nz 专座/n ”/w 标牌/n 的/ude1 桌子/n 边/k ，/w 谈笑/vi 着/uzhe 吃/v 着/uzhe 抓饭/nf ，/w 环卫/n 工/n 彭晓花/nr 感慨/v 店/n 老板/nnt 想/v 得/ude3 周到/a ：/w “/w 腾出/v 专区/n 设/v 专座/n 的/ude1 做法/n ，/w 真是/d 太/d 用心/ad 了/ule ，/w 我们/rr 感觉/n 特别/d 温暖/an 。/w ”/w 
袁征/nr 说/v ，/w 151/m 连锁/vn 机构/n 有/vyou [3/m 家/q]/mq 休闲/vn 会所/nis 和/cc 一家/n 美发店/nis 。/w 目前/t ，/w 全市/n 的/ude1 环卫/n 工/n 中午/t 都/d 可/v 到/v 南湖/ns 东路/n 、/w 南湖/ns 南路/n 的/ude1 两家/mq 151/m 休闲/vn 餐饮/n 会所/nis 吃/v 免费/vn 抓饭/nf ，/w 还/d 可/v 去/vf 西虹/nz 东路/n 的/ude1 151/m 发觉/v 美业/nz 店/n 免费/vd 理发/vi 。/w “/w 这样/rzv 做/v 是/vshi 想/v 呼吁/vn 大家/rr 都/d 来/vf 关爱/v 环卫/n 工/n ”/w 。/w 
“/w 贴/v 张/q 爱心/n 标/v 温暖/an 环卫/n 工/n ”/w 行动/vn 仍/d 在/p 继续/v ，/w 本报/rz 及/cc 亚心网/nz 呼吁/v 更多/ad 的/ude1 商家/n 能/v 邀请/vn 环卫/n 工/n 进屋/vi 取暖/vi ，/w 让/v 爱心/n 不断/d 扩散/v ，/w 让/v 我们/rr 一起/s 用/p 行动/vn 关爱/vn 您/rr 身边/s 的/ude1 [环卫/n 工人/nnt]/nz 。/w （/w 白素君/nr ）/w 
