“/w 石油/n 大哥/n 帮助/v 我们/rr 建/v 了/ule 南疆/ns [利民/v 工程/n]/nz ，/w 县里/n 通/v 上/f 了/ule 天然气/n ，/w 我/rr 这/rzv 出租车/n 也/d 油/n 改/v 气/n 了/ule ，/w 每个/r 月/n 能/v 多/a 挣/vi [2000/m 多元/b]/mq ！/w ”/w 1月2日/t ，/w 在/p [洛浦县/ns 金泉/nr 加油站/nis]/nt ，/w 出租/v 司机/nnt 努尔买买提·依/nrf 买/v 提/v 说起/v 这项/r 惠民/ns 工程/n ，/w 打开/v 了/ule 话匣子/n 。/w 
像/v 努尔买买提/nrf 一样/uyy ，/w 南疆/ns 天然气/n [利民/v 工程/n]/nz 让/v [各族/rz 群众/n]/nz 感受/v 便利/an 生活/vn 的/ude1 同时/c ，/w 更加/d 体会/v 到/v 环保/n 的/ude1 [重大/a 意义/n]/nz 。/w 
南疆/ns 天然气/n [利民/v 工程/n]/nz 科学/n 规划/n ，/w 环保/n 为/p 先/d ，/w 努力/ad 把/pba 工程/n 打造/v 成为/v “/w 绿色/n 、/w 优质/b 、/w 阳光/n 、/w 利民/v ”/w 工程/n 。/w 
2012年6月/t ，/w 南疆/ns 天然气/n [利民/v 工程/n]/nz [环境/n 影响/vn 报告/n]/nz 《/w 技术/n 评估/vn 会/v 专家/nnt 评估/v 意见/n 》/w 发布/v 实施/vn 。/w 为了/p 确保/v 南疆/ns 天然气/n [利民/v 工程/n]/nz 在/p 实施/v 中/f 不/d 对/p 沿线/f [生态/n 环境/n]/nz 造成/v 破坏/vn ，/w [塔里木/ns 油田/nis 公司/nis]/nt [项目/n 经理部/nz]/nz 从/p 设计/vn 立项/vi 起/vf ，/w 就/d 协同/v [相关/vn 部门/n]/nz 对/p 管道/n 建设/vn 所/usuo 经过/p 的/ude1 区域/n 路线/n 进行/vn 总体/n 分析/vn 和/cc [现场/s 调查/vn]/nz ，/w 尽量/d 避开/v 重点/n [生态/n 保护/vn]/nz 区/n 。/w [天然气/n 管道/n]/nz 沿线/f 选择/v 荒漠/n 和/cc 绿洲/n 区内/n 无/v 自然保护区/n 、/w 无/v [风景/n 名胜区/n]/nz 及/cc 无/v 饮用/vn 水源/n 区域/n 穿行/vi 。/w 
2012年7月/t ，/w 在/p 建设/vn 和/cc 田/n 至/p 泽普/ns 管道/n 干线/n 中/f ，/w 要/v 经过/p 兵团/nis 224/m 团场/n 沙漠/n 段/q 一片/mq 长/a [15/m 公里/q]/mq 的/ude1 天然/b 胡杨林/n 。/w 勘察/vn 发现/v 这/rzv 一/m 情况/n 后/f ，/w 项目部/nis 经理/nnt 耿远力/nr 多次/mq 会同/v 设计/vn 、/w 建设/vn 和/cc 地方/n [林业/n 部门/n]/nz ，/w 组织/n “/w 胡杨林/n 保护/v 专题/n 研讨/vn ”/w ，/w 决定/v 在/p 靠近/v 胡杨林/n 作业/vn 区域/n 采用/v 人工/b 作业/vn 方式/n 施工/vn ，/w 同时/c 管道/n 线路/n 不/d 走/v 直线/n ，/w 而是/c 绕/v 行走/vn “/w s/x ”/w 线/n 。/w 经过/p 优化/v 后/f 的/ude1 管道/n 建设/v 线路/n ，/w 避让/v 胡杨树/nz [2100/m 棵/q]/mq 。/w 为此/bl 增加/v [管道/n 长度/n]/nz [1700/m 米/q]/mq ，/w 增加/v 伴/v 行/ng 公路/n 长度/n [3400/m 米/q]/mq ，/w 仅/d 此/rzs 一项/mq 企业/n 增加/v 投资/vn 300多万元/m 。/w 
南疆/ns 天然气/n [利民/v 工程/n]/nz 长/a [2424/m 公里/q]/mq ，/w 为了/p 不/d 破坏/v 地表/n 植被/n 、/w 河渠/n 和/cc 土壤/n ，/w 管道/n 设计/vn 沿线/f 要/v 穿越/vn 近/a [40/m 条/q]/mq 河流/n 、/w 冲沟/gg 和/cc [100/m 多条/mq]/mq 渠道/n ，/w 大大/d 增加/v 了/ule 施工/vn 的/ude1 难度/n 。/w 在/p 和/cc 田/n 至/p 民丰/ns 段/q [玉龙/ns 喀什河/nz]/nz 穿越/v 中/f ，/w 由于/p 河道/n 卵石/n 层/qv 与/cc 沙土/n 层/qv 交错/vi 分布/vi ，/w 给/p 定向/b 穿越/v 带来/v 很大/d 困难/an 。/w 施工队/nis 经过/p [6/m 次/qv]/mq 穿越/v ，/w 历时/vi 6个月/t 才/d 成功/a 将/d [输气/vn 管道/n]/nz 穿越/v 到/v 河/n 对面/f 。/w 
每年/r 立冬/t 与/cc 开春/v 时节/n ，/w 是/vshi 南疆/ns 各地/rzs 州/n 农民/nnt 冬/tg 春/tg 灌溉/vn 的/ude1 大忙时节/n 。/w 为了/p 不/d 影响/v 农民/nnt 灌溉/vn 和/cc 农忙/n ，/w 在/p 经过/p 农田/n 段/q 的/ude1 管道/n 施工/vn 时/ng ，/w 建设者/n 只能/v 见缝插针/vl 。/w 尤其/d 是/vshi 遇到/v [灌溉/vn 渠道/n]/nz ，/w [项目/n 经理部/nz]/nz 采取/v 定向/b 穿越/v 或/c 顶管/nz 穿越/v 的/ude1 方式/n ，/w 使/v [灌溉/vn 渠道/n]/nz 水流/n 不/d 阻断/v 。/w 在/p 和/cc 田/n 至/p 泽普/ns 段/q 肖/vg 塔/n 干渠/n 穿越/v 中/f ，/w 由于/p 遭遇/v 泥岩/n ，/w 在/p 顶管/nz 穿越/v 最/d 艰难/a 时/ng ，/w 每天/r 进度/n 以/p 厘米/q 计算/v ，/w 一个/mq 穿越/v 宽度/n 只有/c [80/m 米/q]/mq 的/ude1 [单项/n 工程/n]/nz ，/w 施工/vn 进行/vn 了/ule 两个/mq 多/a 月/n 。/w 尽管/c 拖/v 了/ule 工期/n ，/w 增加/v 了/ule 投入/v ，/w 但/c 当地/s 百姓/n 的/ude1 利益/n 和/cc 环境/n 得到/v 了/ule 保护/vn 。/w （/w 刘枫/nr ）/w 
