[新疆/ns 吐鲁番/ns]/ns 的/ude1 辣椒/nf 、/w 库尔勒/nsf 的/ude1 梨/nf 、/w 托克逊/ns 的/ude1 伽师瓜/nz 、/w 和/cc 田/n 的/ude1 枣/n …/w …/w 10日/t 起/vf ，/w 乌鲁木齐市/ns 民/ng 就/d 能/v 以/p 优惠/vn 的/ude1 价格/n 买/v 到/v 全/a 疆/b 各地/rzs 运/v 来/vf 的/ude1 蔬菜/n 、/w 瓜果/n 等/udeng 农副产品/n 。/w 
9日/t 上午/t ，/w 位于/v 乌奎/nr 高速/b 、/w 河滩/n 快速路/nz 和/cc [312/m 国道/n]/mq 交汇/v 处/n 的/ude1 [乌鲁木齐/ns 乌拉泊/nz 国际/n 物流/n 基地/nis]/nz 农副产品/n 配送中心/nis 正式/ad 开市/vi ，/w 已有/v 近/a 百家/nz 蔬菜/n 、/w 副食/n 批发/v 商行/nis 及/cc 合作社/nis 进驻/v 。/w 
[乌鲁木齐/ns 惠民/ns 市场/n 管理/vn 有限公司/nis]/nt 总经理/nnt 李波/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 该/rz 农副产品/n 配送中心/nis 将/d 打造/v 一级/b 果蔬/nz [批发/vn 市场/n]/nz ，/w 直接/ad 面对/v 果蔬/nz 原产地/n ，/w [物流/n 成本/n]/nz 将/d 进一步/d 降低/v 。/w 为/p 鼓励/v 商户/n 进驻/v ，/w 该/rz 园区/n 今年/t 将/d 出台/vi 一系列/b 优惠/v 措施/n ，/w 免除/v 所有/b 进驻/v 商户/n 的/ude1 试营业/vn 期间/f 的/ude1 租金/n 。/w 
据悉/v ，/w 乌拉泊/nz [国际/n 物流/n]/nz 基地/nis 将/d 入/v 驻/v 商户/n 千余/mq 户/q 、/w 吸纳/v 近/a [万/d 人/n]/mq 就业/vn ，/w 年/qt 交易额/n 预计/v 过/uguo 二十亿/m 。/w 分为/v 蔬菜/n 交易/v 区/n 、/w 水果/n 交易/v 区/n 、/w 副食/n 粮油/n 交易/v 区/n 、/w 水产/n 冻品/nz 交易/v 区/n 、/w [物流/n 运输/vn]/nz 区/n 等/udeng 区块/n 。/w 同时/c ，/w 园区/n 内/f 配套/vn 建设/vn 大型/b [低温/n 保鲜/vn]/nz 冷库/n 、/w [食品/n 安全/an]/nz 检测中心/nis 、/w 电子/n 结算中心/nis 等/udeng 服务/v 设施/n ，/w 为/p 农贸/n [批发/vn 市场/n]/nz [持续/vd 经营/vn]/nz 提供/v 保障/vn 。/w （/w 李涵/nr 之/uzhi ）/w 
