2013年12月31日/t ，/w 随着/p [新疆/ns 电力/n 公司/nis]/ntc [工作/vn 人员/n]/nnt 轻轻/d 合/v 上/f 并网/vi 开关/n ，/w 历时/vi 两年/mq 建/v 在/p 阜康市/ns 产业园/nz 西区/ns 的/ude1 [一/d 兆瓦/q]/mq [光伏/nz 电站/nis]/nt 正式/ad 并网发电/n ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 昌吉州/ns 首/q 座/q [光伏/nz 电站/nis]/nt 。/w 
该/rz 项目/n 由/p [成都/ns 通/v 威/ng 集团/nis]/nt 采用/v 工程/n 扶贫/vn 的/ude1 方式/n 投资/vn [1500/m 万元/q]/mq 捐建/v ，/w 全部/m 收益/n 用于/v 阜康市/ns [慈善/a 事业/n]/nz 。/w [一/d 兆瓦/q]/mq [光伏/nz 电站/nis]/nt 项目/n 发电/vn 并入/v [国家/n 电网/n]/nz ，/w 享受/v 20年1/t 元/q //w 度/qv 的/ude1 国家/n 太阳能/n [上网/v 电价/n]/nz ，/w 年/qt [发电/vn 能力/n]/nz 达到/v [150/m 万/d 千瓦时/q]/mq ，/w 预计/v 年/qt 收益/n [120/m 万元/q]/mq 。/w 每年/r 减排/v 温室效应/gg 气体/n 二氧化碳/n 约/d [1119/m 吨/q]/mq ，/w 减排/v [大气/n 污染/vn]/nz 气体/n 氧化硫/nz 约/d [8/m ./w 5/m 吨/q]/mq 。/w （/w 王啸/nr ）/w 
