董文华/nr 拎/v 爱马仕/nz 名/q 包/v 出/vf 街/n 董文华/nr 被/pbei 誉为/v “/w 城堡/n ”/w 的/ude1 豪宅/n （/w 点击/v 图片/n 进入/v 下/f 一页/mq ）/w 刚/d 出道/vi 的/ude1 女星/nnd 穿/v 各种/rz 短/a 透露/v 装束/n 博/ag 上位/b ，/w 还有/v 的/ude1 女星/nnd 拼干爹/nz 、/w 被/pbei 名/q 导/v 潜规则/nz ，/w 求/v 戏/n 份/q 拼/v 上镜率/n 。/w 就/d 盼/v 着/uzhe 有朝一日/dl 可以/v 一炮/nz 而/cc 红/a 
董文华/nr 拎/v 爱马仕/nz 名/q 包/v 出/vf 街/n 
董文华/nr 被/pbei 誉为/v “/w 城堡/n ”/w 的/ude1 豪宅/n 
刚/d 出道/vi 的/ude1 女星/nnd 穿/v 各种/rz 短/a 透露/v 装束/n 博/ag 上位/b ，/w 还有/v 的/ude1 女星/nnd 拼干爹/nz 、/w 被/pbei 名/q 导/v 潜规则/nz ，/w 求/v 戏/n 份/q 拼/v 上镜率/n 。/w 就/d 盼/v 着/uzhe 有朝一日/dl 可以/v 一炮/nz 而/cc 红/a ，/w 从此/d 成为/v 大牌/n 大腕/n ，/w 变身/nz 娱乐圈/nz 的/ude1 吸金/nz 大户/n 。/w 随之而来/vl 的/ude1 便是/v 与/cc 其/rz 身份/n 相当/d 的/ude1 奢侈/a 生活/vn ，/w 这/rzv 也/d 算是/v 对/p 辛苦/a 打拼/v 的/ude1 一番/mq 犒劳/v 。/w 毕竟/d ，/w 女/b 明星/nnd 的/ude1 火爆/a 程度/n 总是/d 和/cc 收入/n 有关/vn ，/w 一线/n 的/ude1 当/p 红艺人/nz 的/ude1 生活/vn 也/d 因此/c 与众不同/vl 。/w 
董文华/nr 位于/v 在/p 北京/ns 顺义区/ns 后沙峪/nz 奢华/a 城堡/n 别墅/n 被/pbei 曝光/vi 。/w 名为/v “/w 嘉浩/nr 国际/n 别墅/n 城/n ”/w 是/vshi 一个/mq 完全/ad 由/p 别墅/n 组成/v 的/ude1 小区/n ，/w 约/d 有/vyou 270多套/m 面积/n 不等/vi 的/ude1 别墅/n 。/w 董文华/nr 家/q 的/ude1 别墅/n 位于/v 小区/n 东部/f 。/w 曾/d 传/v 该/rz 别墅/n 为/p 著名/a 歌星/nnd 董文华/nr 未经/d 报批/vn 私自/d 改建/v 别墅/n ，/w 当时/t ，/w 有/vyou 爆料/v 者/k 称/v ，/w 董文华/nr 将/d 小区/n 统一/v [建筑/n 风格/n]/nz 的/ude1 别墅/n 改建/v 成/v 了/ule 欧洲/ns 城堡/n 模样/n 。/w 
