近日/t ，/w 在/p 冬季/t 宝鸡/ns 电网/n 大/a 负荷/n 期间/f ，/w 国网/nz [陕西省/ns 电力/n 公司/nis]/ntc [宝鸡/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 输电/vn 运维/nz 分队/n 对/p 段/q 莲/ng 线/n 、/w 段蔡/nr 线/n 、/w 马/n 明线/n 、/w 马冶/nr 线/n 、/w 马岭/nr I/x 、/w II/x 线/n 等/udeng 进行/vn 特/ag 巡/vg 测温/nz 、/w 线路/n 旁/f 树木/n 修剪/vn 等/udeng 消缺/nz 工作/vn 。/w 在/p 随后/d 的/ude1 两天/mq 里/f ，/w [国网/nz 宝鸡/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 各/rz 线路/n 运维/nz 工作站/nis 还/d 将/d 持续/vd 做好/v 特/ag 巡/vg 测温/nz 工作/vn ，/w 确保/v 在/p 马营/nz 单/b 变/v 运行/vn 期间/f ，/w 线路/n 安全/an 平稳/a 运行/vn 。/w 
为/p 落实/v 2014年/t 元旦/t 、/w [春节/t 期间/f]/nz 保/v 电/n 工作/vn ，/w [国网/nz 宝鸡/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 输电/vn 运维/nz 分队/n 认真/ad 组织/n ，/w 把/pba [春节/t 期间/f]/nz 保/v 电/n 工作/vn 作为/p 首要/b 工作/vn 来/vf 抓/v ，/w 制定/v 了/ule 一系列/b 措施/n ，/w 严/a 抓/v 严防/v ，/w 重点/n 管控/nz ，/w 确保/v [春节/t 期间/f]/nz 电网/n 安全/an 稳定/an 运行/vn 。/w 
该/rz 公司/nis 各/rz 运维/nz 工作站/nis 在/p 保/v 电/n 期间/f 加强/v 对/p 线路/n 特/ag 巡/vg 、/w 特/ag 查/v ，/w 在/p 巡视/v 过程/n 中/f ，/w 及时/ad 做到/v 隐患/n “/w 早/a 发现/v 、/w 早上/t 报/n ，/w 早/a 安排/v 、/w 早/a 处理/vn ”/w 。/w 进一步/d 加强/v 保/v 电/n 期间/f 防/v 外/f 破/v 特/ag 巡/vg 、/w 排查/v 、/w 监管/vn 工作/vn ，/w 防/v 外/f 破/v 特/ag 巡/vg 小分队/n 将/d 严密/a 监控/vn ，/w 对/p 大型/b 机械/n 施工/vn 作业/vn 、/w 吊装/v 的/ude1 外/f 破/v 点/qt 进行/vn 认真/ad 梳理/v 排查/vn ，/w 积极/ad 预防/v 外/f 破/v 引起/v 的/ude1 设备/n 事件/n 。/w 同时/c ，/w 该/rz 公司/nis 各/rz 工作站/nis 密切/ad 关注/v 重要/a 线路/n 的/ude1 负荷/n 状况/n ，/w 安排/v 人员/n 做好/v 测温/nz 检查/vn 等/udeng 持续/vd 监控/vn 工作/vn 。/w 并/cc 做好/v 应急/vn 抢修/vn 值班/vn 等/udeng 一系列/b 工作/vn ，/w 做好/v 应急/vn 演练/vn ，/w 及时/ad 应对/v 出现/vn [紧急/a 事件/n]/nz 时/ng 。/w 做好/v 值班/vn 人员/n 信息/n 联络/vn 工作/vn ，/w 确保/v 通讯/n 畅通/an ，/w 对于/p 保/v 电/n 期间/f 的/ude1 [紧急/a 事件/n]/nz ，/w 要/v 做到/v 准备/vn 充分/ad ，/w 及时/ad 出动/v ，/w 快速/d 应对/v ，/w 准确/a 处理/vn ，/w 全力/d 做好/v [春节/t 期间/f]/nz 保/v 电/n 工作/vn 。/w （/w 宋诗睿/nr 张梦雯/nr 杜妍/nr ）/w 
