由/p 蔚县/ns 籍/ng 企业家/nnt 王亮/nr 、/w 李军/nr 投资/vn 拍摄/v ，/w [国家/n 一级/b 导演/nnt]/nnt 陈雨田/nr 和/cc 新锐/n 导演/nnt 殷际辉/nr 共同/d 执导/v ，/w 王博/nr 编剧/nnt ，/w 偶像/n 实力派/n 演员/nnt 徐子菲/nr 、/w 姜晓冲/nr 、/w 宿宇杰/nr 、/w 赵红霞/nr 等/udeng 主演/v 的/ude1 纯爱/nz 大片/n 《/w 窗花/n 》/w 曝光/vi 了/ule 一组/mq 剧照/n ，/w 唯美/nz 的/ude1 画面/n 及/cc 清新/a 的/ude1 风格/n 为/p 电影/n 润色/vi 不少/m 。/w 
