据/p [德国/nsf 之/uzhi 声/qv]/nz 1月9日/t 报道/v ，/w [中国/ns 汽车/n 市场/n]/nz 的/ude1 需求/n 已经/d 从/p 2012年/t 的/ude1 低谷/n 期中/t 走/v 了/ule 出来/vf ，/w 首次/m 突破/v 了/ule [2000/m 万辆/q]/mq 大关/n ，/w 德/b 系/v 车/n 从/p 中/f 分得/v 一杯羹/nz 。/w 
2013/m 中国/ns 车市/nz 再/d 创新/vi 高/a 德/b 系/v 车/n 受益/vi 
2012年/t 钓鱼岛/ns 事件/n 使/v 日/b 系/v 车在华/nr 销量/n 大幅/d 下降/vi ，/w 而/cc 如今/t [中国/ns 汽车/n 市场/n]/nz 的/ude1 需求/n 已经/d 回弹/nz 。/w 中国/ns 是/vshi [世界/n 第二/m 大/a 经济体/n]/nz 。/w [中国/ns 汽车/n 工业/n 协会/nis]/nt 发布/v 的/ude1 报告/n 显示/v ，/w 2013年/t [中国/ns 汽车/n 市场/n]/nz 的/ude1 销量/n 达到/v 近/a [2200/m 万辆/q]/mq ，/w 同比/n 上升/vi 13.9%/m 。/w 仅/d 12月/t 单/b 月/n ，/w 较/d [去年/t 同期/f]/nz 上涨/vi 高达/v 21.5%/m ，/w 而/cc 11月/t 也/d 较/d [去年/t 同期/f]/nz 上涨/vi 16%/m 。/w 
宝马/ntc 中国/ns 区/n 总裁/nnt KarstenEngel/x 表示/v ，/w 宝马/ntc 的/ude1 销量/n 增长/v 超出/v 了/ule 预期/vn ，/w 13/m 年度/n 在/p 华/b 销量/n [增长/v 幅度/n]/nz 就/d 已经/d 超出/v 了/ule 法国/nsf 同期/f 的/ude1 总/b 销量/n 。/w 宝马/ntc 将/d 中国/ns 看做/v 其/rz 最重要/nz 的/ude1 [汽车/n 市场/n]/nz ，/w 预计/v 今年/t 在/p 华/b 销量/n 将/d 再/d 上升/vi 10%/m 。/w 
