近日/t ，/w 由/p 好/a 剧/n 影视/b 出品/vi ，/w 李沁/nr 、/w 金世佳/nr 等/udeng 主演/v 的/ude1 古装/n 偶像/n 轻喜剧/n 《/w 极品/n 新娘/n 》/w 在/p 浙江/ns 横店/ns 完美/a 杀青/v 。/w 随着/p 拍摄/v 期/qv 的/ude1 告一段落/vl ，/w 制片/vn 方/q 也/d 在/p 新年伊始/bl 发布/v 了/ule 首款/nz 贺岁/v 版/n 预告片/nz 。/w 片中/s 一/m 扫/v 近些年/t 电视/n 荧幕/n 上/f 古装/n 宫斗/nr 戏码/n 堆砌/v 的/ude1 负能量/nz ，/w 通/v 片/q 彰显/v 出/vf 轻松/a 诙谐/a 、/w 老少咸宜/vl 的/ude1 轻喜剧/n 特质/n 。/w 爆笑/nz 桥段/n 信手拈来/vl ，/w 剧中/n 角色/n 也/d 是/vshi 特质/n 鲜明/a ，/w 而/cc 最/d 令/v 观众/n 耳目一新/n 莫过于/vl 由/p 《/w 璀璨/z 人生/n 》/w 中/f [90/m 后/f]/mq 玉女/n 偶像/n 李沁/nr 和/cc 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 中/f 萌系/nz 宅男/n 金世佳/nr 共同/d 演绎/v 的/ude1 “/w 娇妻/nz 憨/ag 夫/ng ”/w 欢喜/v 情侣/n 档/ng ，/w 李沁/nr 凭借/p 在/p 剧中/n [清新/a 脱俗/vi]/nz 俏皮/a 可/v 人/n 的/ude1 气质/n 被/pbei 网友/n 力/n 赞/vg 为/p “/w [90/m 后/f]/mq 版/n 小燕子/n ”/w 。/w 
“/w 娇妻/nz 憨/ag 夫/ng ”/w 笑料/n [百/m 出/vf]/mq 李沁/nr 金世佳/nr 突破/v 自我/rr 演绎/v 全新/b 荧幕/n 情侣/n 
本次/r 发布/v 的/ude1 《/w 极品/n 新娘/n 》/w 贺岁/v 版/n 预告片/nz 可谓/v 信息/n 极为/d 丰富/a ，/w 既有/v 李沁/nr 、/w 金世佳/nr 这/rzv 对/p [欢喜/v 冤家/n]/nz 在/p 剧中/n 令人捧腹/vl 爆笑/nz 又/d 催/v 人/n 动容/v 落泪/vi 的/ude1 [爱情/n 故事/n]/nz ，/w 又/d 有/vyou 家族/n 背后/f 身世/n 阴谋/n 、/w 利益/n 与/cc 复仇/vi 惊心动魄/vl 的/ude1 “/w 悬疑/n 强/a 情节/n ”/w ，/w 邵美琪/nr 、/w 苑琼丹/nr 、/w 郑佩佩/nr 、/w 黄文豪/nr 等/udeng 众/ag 实力/n 戏骨/nz 的/ude1 加盟/vn ，/w 金马奖/nz 金像奖/n 双料/b 造型/n 执导/v 张叔平/nr 的/ude1 倾力/v 打造/v ，/w 让/v [清新/a 脱俗/vi]/nz 、/w 夺人/nz 眼球/n 的/ude1 华丽/a 造型/n 与/cc 众/ag 角色/n 嬉笑怒骂/vl 惟妙惟肖/al 的/ude1 精湛/a 演绎/v 相得益彰/vl 。/w 制片/vn 方/q 在/p 辞旧迎新/vl 之际/f 借/v 这/rzv 款/q 曝光/vi 的/ude1 贺岁/vn 版/n 预告片/nz ，/w 传递/v 给/p 观众/n 轻松/a 诙谐/a 、/w 青春/n 积极/ad 的/ude1 正能量/nz 。/w 
此次/rz 李沁/nr 和/cc 金世佳/nr 在/p 《/w 极品/n 新娘/n 》/w 所/usuo 共同/d 演绎/v 的/ude1 全新/b “/w 娇妻/nz 憨/ag 夫/ng ”/w 形象/n ，/w 在/p 近些年/t 的/ude1 古装/n 剧中/n 可谓/v 十分/d 鲜见/v 。/w 被/pbei 誉为/v [90/m 后/f]/mq 玉女/n 偶像/n 的/ude1 李沁/nr 颠覆/v 往/p 日/b 荧幕/n 中/f 忍辱负重/vl 苦情/nz 励志/n 的/ude1 圣母/n “/w 玛利/nrf 苏/b ”/w 形象/n ，/w 首次/m 出演/v [古灵/nr 精怪/n]/nz 娇俏/nz 可/v 人/n 的/ude1 ”/w [豆腐/nf 西施/nr]/nz ”/w 唐荳/nr 荳/nz ，/w 李沁/nr 坦言/v ：/w “/w 出演/v 这部/r 剧/n ，/w 让/v 她/rr 的/ude1 埋藏/v 许久/m 的/ude1 喜剧/n 表演/v 潜力/n 得到/v 了/ule 充分/ad 的/ude1 释放/vn 。/w ”/w 剧中/n 她/rr 因为/c 一心/d 要/v 嫁给/v 状元郎/nz ，/w 不料/d 却/d 由此/d 深陷/v 阴谋/n 的/ude1 漩涡/n ，/w 最终/d 赢/v 来/vf 一段/mq 令人捧腹/vl 的/ude1 [啼/vi 笑/v 因缘/n]/nz 。/w 而/cc 金世佳/nr 也/d [一/d 反/vi]/mq 在/p 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 中/f 乖/a 萌/vg 害羞/a 的/ude1 宅男/n 形象/n ，/w 首次/m 出演/v 被/pbei 网友/n 戏称/v 为/p 中国/ns 版/n “/w [憨豆/nz 先生/n]/nz ”/w 的/ude1 痴/a 萌/vg 憨/ag 夫/ng 沈柏南/nr ，/w 这个/rz 人物/n 既/c 具有/v 类似/a 憨豆/nz 、/w 阿甘/nz 式/k 的/ude1 强烈/a 喜感/nz ，/w 又/d 有/vyou 非同一般/vl 的/ude1 身世/n 谜团/n ，/w 更/d 有/vyou 异/ag 于/p 常人/n 的/ude1 [情感/n 表达/v]/nz 方式/n ，/w 可谓/v 笑点/nz 十足/z ，/w 特质/n 鲜明/a 。/w 两人/mq 首次/m 合作/vn ，/w 剧中/n 大量/m 令人捧腹/vl 的/ude1 搞笑/vi 桥段/n 、/w 别出心裁/al 的/ude1 爱情/n 告白/v 、/w High/x 翻/v 全场/n 的/ude1 打情骂俏/nz …/w 可谓/v 火花/n 四溅/nz ，/w 默契/a 十足/z 。/w 难怪/d 有/vyou 网友/n 称/v ，/w 《/w 极品/n 新娘/n 》/w 中/f 的/ude1 李沁/nr 刁蛮/nz 活泼/a ，/w 简直/d 就是/v “/w [90/m 后/f]/mq 版/n 小燕子/n ”/w 。/w 而/cc 相对/d 小燕子/n ，/w 李沁/nr 的/ude1 演技/n 又/d 明显/a 更为/d 成熟/a ，/w 其/rz 身上/s 浓烈/a 的/ude1 青春/n 气息/n ，/w 也/d 更/d 符合/v 现代/ntc 观众/n 的/ude1 [审美/vn 标准/n]/nz ，/w 大/a 有/vyou 青出于蓝而胜于蓝/al 之/uzhi 势/ng 。/w 
新派/b 古装/n 风格/n 稀缺/a 轻喜剧/n 强/a 情节/n 让/v 观众/n 眼前/s 一/m 亮/vi 
在/p 近年来/dl 的/ude1 电视/n 荧屏/n 中/f ，/w 古装剧/nz 题材/n 不是/c 王朝/n 征战/vi 的/ude1 沉重/a 戏码/n ，/w 就是/v 勾心斗角/vl 后宫/n 厮杀/vi ，/w 面对/v 雷同/vn 俗套/n 的/ude1 [故事/n 情节/n]/nz ，/w 观众/n 渐/d 感/vg [审美/vn 疲劳/an]/nz 。/w 在/p 《/w [还珠/nz 格格/nz]/nz 》/w 之后/f 的/ude1 长达/v 十年/mq 时间/n 里/f ，/w 内地/n 电视剧/n 市场/n 中/f 的/ude1 古装/n [青春/n 偶像/n]/nz 喜剧/n 一直/d 处于/v 真空/n 状态/n ，/w 这/rzv 一方面/c 是/vshi 由于/p 近年/t 各/rz 电视剧/n 制作/v 商/vg 对/p 宫斗/nr 、/w 伦理/n 等/udeng 剧种/n 的/ude1 [盲目/ad 跟/p 风/n]/nz ，/w 另一方面/c 古装/n 偶像剧/nz 剧本/n 难/a 抓/v 、/w 好/a 演员/nnt 难求/nz 等/udeng 难处/n 也/d 客观/a 上/f 制约/vn 了/ule 这/rzv 一/m 类型/n 的/ude1 拓展/vn ，/w 而/cc 《/w 极品/n 新娘/n 》/w 终于/d 接过/v 了/ule 《/w [还珠/nz 格格/nz]/nz 》/w “/w 手中/s ”/w 的/ude1 大旗/n ，/w 回归/v 古装剧/nz 的/ude1 “/w 亲民/nz ”/w 路线/n ，/w 将/d 这/rzv 一/m 类型/n [经典/n 重现/v]/nz 并/cc [开拓/v 创新/vi]/nz 。/w 
同/p 为/p 古装剧/nz 的/ude1 《/w 极品/n 新娘/n 》/w ，/w [一/d 反/vi]/mq 常规/n 另辟蹊径/nz ，/w 将/d 当代/t 的/ude1 偶像剧/nz 言情/n 风格/n 和/cc 美剧/nz 的/ude1 强/a 情节/n [叙事/vn 手法/n]/nz 融入/v 到/v 古装/n 传奇剧/nz 的/ude1 创作/vn 中/f 。/w 从/p 短短/z [6/m 分钟/qt]/mq 预告片/nz 里/f ，/w 观众/n 便/d 能/v 清晰/a 地/ude2 窥探/v 到/v 全剧/n 的/ude1 脉络/n ：/w 《/w 极品/n 新娘/n 》/w 在/p 展现/v 古装/n 偶像/n 青春/n 魅力/n 外衣/n 下/f ，/w 用/p 诙谐/a 轻松/a 的/ude1 笔触/n ，/w 层层/q 精彩/a 悬念/n 在/p 爆笑/nz 间/f [抽丝/vi 剥茧/nz]/nz 、/w 娓娓道来/vl …/w 笑料/n 台词/n 更/d 具/vg 时代感/n ，/w 情节/n 点/qt 更/d 密集/a 更/d 紧凑/a 、/w 造型/n 服饰/n 更/d 具/vg 时尚/n 感/vg ，/w “/w 强/a 情节/n ”/w 和/cc “/w 轻喜剧/n ”/w 完美/a 结合/v ，/w 观众/n 在/p 捧腹大笑/n 之/uzhi 余/ng ，/w 层层/q 交织/v 的/ude1 悬念/n 又/d 牢牢/d 抓住/v 观众/n 的/ude1 好奇心/n ，/w 欲罢不能/vl ！/w 
剧组/nis 敬业/vi 无/v 惧/vi 雾霾/nz 国内/s 首创/v 番外/nz 微电影/nz 引/v 惊喜/a 
整个/b 《/w 极品/n 新娘/n 》/w 拍摄/v 历时/vi [83/m 天/qt]/mq ，/w 期间/f 遭遇/v 了/ule 罕见/a 的/ude1 全国性/n 范围/n 的/ude1 [雾霾/nz 天气/n]/nz 和/cc [三/m 九/b 严寒/an]/nz 的/ude1 雨雪/n 天气/n ，/w 然而/c 《/w 极品/n 新娘/n 》/w 摄制/v 不但/c 如期/d 杀青/v ，/w 更是/d [保质/v 保量/nz]/nz ，/w 导演/nnt 梁胜权/nr 感慨/v ：/w “/w 每个/r 细节/n 都/d 做到/v 了/ule 尽善尽美/vl ，/w 这/rzv 和/cc 剧组/nis 的/ude1 每/rz 一位/mq 演员/nnt 、/w [工作/vn 人员/n]/nnt 都/d 密不可分/vl 。/w ”/w 在/p 拍摄/v 过程/n 中/f ，/w 李沁/nr 更是/d 因为/c 雾霾/nz 而/cc 导致/v 过敏/vn ，/w 但/c 她/rr 依然/d 坚持/v 跟上/v 剧组/nis 的/ude1 进度/n ，/w 资深/b 演员/nnt 邵美琪/nr 更是/d 大方/a 盛赞/v 李沁/nr 等/udeng 年轻/a 演员/nnt 的/ude1 难能可贵/vl 的/ude1 [敬业/vi 精神/n]/nz ；/w 入冬/vi 后/f ，/w 横店/ns 的/ude1 寒冷/a 天气/n 也/d 丝毫/a 没有/v 影响/vn 到/v 每一个/mq 演员/nnt 的/ude1 [工作/vn 状态/n]/nz ，/w 全/a 组/n 上下/f 热情/an 饱满/a 、/w 专心/ad 拍摄/v …/w …/w 从/p 曝光/vi 的/ude1 预告片/nz 人物/n 出场/vi 中/f 我们/rr 惊喜/a 的/ude1 发现/vn 除了/p 李沁/nr 、/w 金世佳/nr 的/ude1 精彩/a 表现/v 外/f ，/w 观众/n 还/d 能/v 欣赏/vn 看到/v 邵美琪/nr 、/w 郑佩佩/nr 、/w 苑琼丹/nr 、/w 黄文豪/nr 、/w 高洋/nr 等/udeng 实力/n 新/a 老/a 艺人/nnt 的/ude1 卖力/a 出演/v ，/w 而/cc 熊乃瑾/nr 、/w 陈紫函/nr 等/udeng 人/n 的/ude1 神秘/a 登场/vi ，/w 更是/d 让/v 观众/n 惊喜/a 倍增/vi 。/w 
实际上/d ，/w 《/w 极品/n 新娘/n 》/w 带来/v 的/ude1 惊喜/a 还/d 远/a 不止/v 这些/rz 。/w 据/p 制片/vn 方/q 相关/vn 人士/n 介绍/v ，/w 除了/p 完成/v 正剧/n 的/ude1 拍摄/vn ，/w 更是/d 开/v 国内/s 先河/n ，/w 特意/d 力/n 邀/v 男女/n 主演/v 等/udeng 原班人马/n 套/q 拍/v 了/ule 时/ng 下/f 深受/v 网络/n 观众/n 追捧/v 的/ude1 番外/nz 微电影/nz ，/w 至于/p 微电影/nz 的/ude1 内容/n 制片/vn 方/q 卖/v 了/ule 个/q 关子/n ，/w 可谓/v 吊/v 足/a 喜爱/v 《/w 极品/n 新娘/n 》/w 的/ude1 观众/n 的/ude1 胃口/n 。/w 正剧/n 套/q 拍/v 番外/nz 微电影/nz ，/w 在/p [国产/b 电视剧/n]/nz 中/f 尚属/nz 首例/n ，/w 观众/n 只能/v 届时/d 静候/v 拭目以待/vl 了/ule ！/w 
