上海/ns 松江/ns 警方/n 获悉/v ，/w 内地/n 知名/a 女艺人/nnd 汤唯/nr 11日/t 下午/t 在/p 上海/ns 工作/vn 期间/f ，/w 遭遇/v [电信/n 诈骗/vn]/nz ，/w 被/pbei [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 骗走/nz 人民币/n 21万余元/m 。/w 汤唯/nr 事后/f 已/d 向/p 松江/ns 警方/n 报案/vi ，/w 目前/t 警方/n 已/d 介入/v 调查/vn 。/w 
事实上/bl [电信/n 诈骗/vn]/nz 不是/c 新鲜事/n ，/w 明星/nnd 们/k 也/d 时常/d 遇到/v 。/w 陆川/ns 和/cc 郭德纲/nr 都/d 曾经/d 接到/v 了/ule 恶意/n 诈骗/vn 的/ude1 电话/n ，/w 好/a 在/p 并未/d 上当/vi 。/w 昨天/t ，/w 两人/mq 还/d 把/pba 经历/n 贴/v 在/p 微博/n 上/f 以/p 提醒/v 大家/rr 。/w 
郭德纲/nr 微博/n 称/v ：/w 家中/s 座机/n 响/v ，/w 接通/v 后/f 女人/n 声音/n ：/w 来/vf 趟/qv 法院/nis ，/w 有/vyou 你/rr 传票/n !/w 问/v 何故/r ，/w 答/v ：/w 你/rr 在/p 南京/ns 用/p 透支卡/nz [恶意/n 透支/v]/nz ，/w 警方/n 已/d 立案/vi 。/w 并/cc 给/p 一/m 号码/n ，/w 说/v 是/vshi 南京/ns 警方/n 。/w 拨通/v 后/f ，/w 一/m 广东/ns 口音/n 的/ude1 男子/n 接/v 听/v ：/w 你好/vl ，/w 我/rr 是/vshi 警察/nnt 。/w 忙/v 用/p 手机/n 又/d 拨打/v 一遍/mq 号码/n ，/w 显示/v 所在地/n 为/p 坦桑尼亚/nsf ，/w 知/v 为/p 骗/v 党/n 。/w 遂/d 打断/v 通话/vn ：/w 辛苦/a 了/ule ，/w 送/v 您/rr 一首歌/mq …/w …/w 
陆川/ns 微博/n 称/v ：/w 前天/n 一/m 南方/s 口音/n 人/n 电话/n 给/p 我/rr ，/w 冒充/v 我/rr 大学/nis 同学/n 说/v 要/v 出差/vn 北京/ns 约定/v 喝酒/vi ，/w 昨晚/t 说/v 要/v 在/p 石家庄/ns 耽搁/vi ，/w 今早/nz 醒来/vi 有/vyou [7/m 个/q]/mq 未/d 接/v 电话/n ，/w 打/v 过去/vn 他/rr 音色/n 仓皇/ad 说/v 昨晚/t 醉驾/nz 被/pbei 拘/vg ，/w 要/v 我/rr 救/v 他/rr ，/w 要/v 我/rr 汇款/n 。/w 我/rr 下/f 楼/n 跑到/v 银行/nis 突然/ad 心/n 有/vyou 不安/an ，/w 给/p 另一/m 同学/n 去/vf 电/n ，/w 证明/v 被/pbei 冒充者/nz 正在/d 广州/ns 。/w （/w 据/p 新华社/nt [京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 梁超/nr 报道/v ）/w 
警方/n 提醒/v 
账号/n 和/cc 密码/n 别/d 随便/ad 给/p 
[北京/ns 警方/n]/nt 介绍/v ，/w [电信/n 诈骗/vn]/nz 是/vshi 指/v 犯罪分子/n 通过/p 电话/n 、/w 网络/n 和/cc 短信/n 方式/n ，/w 编造/v [虚假/a 信息/n]/nz ，/w 设置/v 骗局/n ，/w 对/p 受害人/n 实施/v 远程/b 、/w 非/b 接触/v 式/k 诈骗/vn ，/w 诱使/v 受害人/n 给/p 犯罪分子/n 打/v 款/q 或/c 转账/vn 的/ude1 [犯罪/vn 行为/n]/nz 。/w 
[北京/ns 警方/n]/nt 表示/v ，/w [公安/n 机关/n]/nz 破获/v 的/ude1 无数/m 诈骗/v 案件/n 有一个/mq 共同/d 的/ude1 规律/n ，/w 诈骗/v 人/n 无论/c 怎么/ryv 花言巧语/nz ，/w 无论/c 手法/n 如何/ryv 翻新/v ，/w 最后/f 都/d 要/v 落/vn 到/v 一个/mq 点/qt 上/f ，/w 就是/v 犯罪分子/n 都/d 要/v 受害人/n 的/ude1 银行卡/nz 密码/n 和/cc 账号/n 。/w 
在/p 此/rzs ，/w 警方/n 提醒/v 广大/b 网友/n 、/w [广大/b 群众/n]/nz ，/w 在/p [日常/b 工作/vn]/nz 生活/vn 中/f ，/w 千万/m 不要/d 轻信/v 那种/r 来历不明/vl 的/ude1 电话/n 、/w 短信/n ，/w 千万/m 不要/d 轻易/d 透露/v 自己/rr 的/ude1 身份/n 和/cc 银行卡/nz 的/ude1 信息/n ，/w 如果/c 有/vyou 疑问/n 的话/udh ，/w 要/v 及时/ad 打电话/vi 给/p [公安/n 机关/n]/nz ，/w 哪怕/c 向/p 亲友/n 、/w 记者/nnt 以及/cc 比较/d 有见识/nz 的/ude1 人/n 询问/v 一下/mq 、/w 了解/v 一下/mq 、/w 核实/v 一下/mq 。/w 
[电信/n 诈骗/vn]/nz 常见/a 手段/n 
◆/w 冒充/v 社保/vn 、/w 医保/n 、/w 银行/nis 、/w 电信/n 等/udeng [工作/vn 人员/n]/nnt 。/w 
◆/w 冒充/v 公检法/n 、/w 邮政/n [工作/vn 人员/n]/nnt 。/w 
◆/w 以/p 销售/vn 廉价/a 飞机票/n 、/w 火车票/n 及/cc 违禁物品/n 为/p 诱饵/n 进行/vn 诈骗/vn 。/w 
◆/w 冒充/v 熟人/n 进行/vn 诈骗/vn 。/w 
◆/w 利用/v 中/f 大奖/n 进行/vn 诈骗/vn 。/w 
◆/w 利用/v 汇款/n 信息/n 进行/vn 诈骗/vn 。/w 
◆/w QQ/x 聊天/vi 冒充/v 好友/n 借款/n 诈骗/vn 。/w 
