昨日/t ，/w [大/a 兴善寺/nz]/nz 院内/s 的/ude1 多/a 棵/q 腊梅/n 竞相/d 绽放/v ，/w 吸引/v 了/ule 不少/m 市民/n 、/w 游客/n 前来/vi 观赏/v 记者/nnt 侯智/nr 摄/vg 
本周/t 前期/f 西安市/ns 天气/n 较好/d ，/w 午间/t 气温/n 回升/v ，/w 将/d 会/v 带来/v 许多/mq 暖意/n ，/w 但/c 早晨/t 气温/n 较低/d ，/w 最大/gm 温差/n 将/d 在/p [11/m ℃/w]/mq 。/w 本周/t 后期/f ，/w 随着/p 云量/n 的/ude1 增多/vn ，/w 天气/n 将/d 转/v 阴/a ，/w 干旱/a 仍/d 将/d 持续/vd 。/w 
昨天/t ，/w 我市/r 午间/t 光照/n 充足/a ，/w 最高/a 温升/nr 至/p 了/ule [8/m ℃/w]/mq 左右/f ，/w 早晨/t [最低/a 气温/n]/nz 较/d 前/f 两天/mq 有所/v 降低/vn 为/p -/w [1/m ./w 5/m ℃/w]/mq ，/w [空气/n 质量/n]/nz 较好/d ，/w 能见度/n 较高/ad 。/w 近期/t ，/w 我市/r 天气/n 变化/vn 不大/d ，/w 早晚/d 或/c 有/vyou 轻微/a 霾/n 干扰/vn ，/w 气温/n 小幅/b 震荡/vn ，/w 今天/t 白天/t ，/w 西安/ns 晴/vi 间/f 多/a 云/vg ，/w [最高/a 气温/n]/nz [8/m ℃/w]/mq ，/w [最低/a 气温/n]/nz -/w [3/m ℃/w]/mq 。/w 今晚/t 到/v 明天/t ，/w 晴/vi 间/f 多/a 云/vg ，/w 气温/n 在/p -/w [3/m ℃/w]/mq 到/v [8/m ℃/w]/mq 。/w 15日/t ，/w [多/a 云/vg 转/v 阴/a]/nz ，/w 气温/n 在/p -/w [3/m ℃/w]/mq 到/v [7/m ℃/w]/mq 。/w 
截至/v 目前/t ，/w 我市/r 已经/d [49/m 天/qt]/mq 无/v 有效/a 降雨/vn ，/w 预计/v 本周/t 将/d 依然/d 干旱/a ，/w 或/c 达到/v 气象/n 意义/n 上/f 的/ude1 中/f 旱/a （/w 秋冬季/t 连续/a 无/v [有效/a 降水/n]/nz [51/m 天/qt]/mq 至/p [70/m 天/qt]/mq ）/w 。/w 为什么/ryv [西北/ns 地区/n]/nz 总是/d 干旱/a ，/w 而/cc [南方/s 地区/n]/nz 却/d 常有/d 降水/n 的/ude1 光顾/vn 呢/y ？/w 据/p [西安/ns 气象/n 服务/vn 中心/nis]/nt 专家/nnt 邓小丽/nr 介绍/v ，/w 我国/n 西北部/f 地区/n 处于/v 亚欧大陆/n 内部/f ，/w 距离/n 海洋/n 较远/d ，/w 水汽/n 条件/n 不是/c 很/d 充足/a ，/w 加之/cc 来自/v 北方/s 的/ude1 冷空气/n 常常/d 强/a 于/p 暖湿气流/n ，/w 快速/d 攀爬/v 的/ude1 冷空气/n 常常/d 将/d 与/cc 暖湿气流/n 的/ude1 交汇/vn 在/p 秦岭/ns 以南/f 地区/n 完成/v ，/w 这样/rzv 就/d 造成/v 秦岭/ns 以北/f 地区/n 少有/a 降水/n 。/w 而/cc [江南/nz 地区/n]/nz 又/d 距离/n 海洋/n 较/d 近/a ，/w 有/vyou 较多/d 的/ude1 水汽/n ，/w 和/cc 冷空气/n 汇合/v 后/f 又/d 较/d 容易/ad 形成/v 降水/n ，/w 就/d 形成/v 了/ule [西北/ns 地区/n]/nz 较/d 干燥/a ，/w [南方/s 地区/n]/nz 降水/n 较多/d 的/ude1 局面/n 。/w 
