“/w 老人家/n ，/w 天气/n 开始/v 越/d 冷/a 了/ule ，/w 您/rr 在/p 家中/s 使用/v 火箱/nz 烤火/vi 的/ude1 时候/n 一定/b 要/v 注意/vn ，/w 出门/vi 的/ude1 时候/n 一定/b 记得/v 关掉/v 电源/n !/w ”/w 1月10日/t ，/w 国网/nz [陕西省/ns 电力/n 公司/nis]/ntc 铜川市/ns 印台/n [王益区/ns 供电/vn 分公司/nis]/nt 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 在/p 检查/v 崾岘村/ns 陈建德/nr 家中/s 用电/n 线路/n 、/w 开关/n 、/w 插座/n 时/ng ，/w 细心/a 地/ude2 叮嘱/v 这个/rz 70多岁/m 老人/n 要/v 注意/vn 冬季/t 用电/n 安全/an ，/w 这/rzv 只是/d [国网/nz 铜川市/ns 印台/n 王益区/ns 供电/vn 公司/nis]/nt “/w 用心/ad 服务/vn ”/w 走进/v 农家/nnd 的/ude1 一个/mq 缩影/n 。/w 
“/w 崾岘/nz 村民/n 家里/s 用电/n 有/vyou 什么/ry 问题/n ，/w 总是/d 不能/v 及时/ad 解决/v 。/w 现在/t 只要/c 一个/mq 电话/n ，/w 供电/vn 单位/n 的/ude1 同志/n 都/d 能/v 很快/d 赶到/v 现场/s ，/w 及时/ad 帮/v 我们/rr 修理/vn 好/a ，/w 供电所/nis 的/ude1 服务质量/gi [越来越/d 好/a]/nz ，/w 我们/rr 确实/ad 满意/v !/w ”/w 崾岘/nz 村支书/nnt 张和平/nr 激动/a 地/ude2 这样/rzv 说道/v 。/w 自从/p 去年/t [12/m 月份/n]/mq 以来/f ，/w 该/rz 公司/nis 组织/n 抄/v 表/n 人员/n 进/vf 村/n 入户/v ，/w 把/pba [安全/an 用电/n]/nz 、/w [节约/v 用电/n]/nz 常识/n ，/w 送到/v 农户/n 家中/s 。/w （/w 宋诗睿/nr 王同利/nr 田/n 双/q 怀杜妍/nr ）/w 
