黄渤/nr 
[影视剧/n 演员/nnt]/nnd 一直/d 以来/f 都/d 是/vshi 春晚/n 歌唱/vi 节目/n 的/ude1 常客/n 。/w 据悉/v ，/w 演戏/vi 、/w 主持/v 多/a 栖/vg 发展/vn 的/ude1 黄渤/nr 也/d 受邀/v 将/d 首/q 登/v 央视/j 春晚/n 的/ude1 舞台/n ，/w 而/cc 他/rr 将/d 献出/vf 自己/rr 春晚/n 的/ude1 首唱/nz 。/w 
日前/t 在/p 某/rz 活动/v 后台/n ，/w 黄渤/nr 的/ude1 好友/n 梁静/nr 在/p 接受/v 访问/vn 时/ng 透露/v ，/w 黄渤/nr 将/d 登/v 马/n 年/qt 春晚/n ，/w 而/cc 她/rr 年三十/nz 当晚/t 也/d 很/d 想/v 看看/v 黄渤/nr 是/vshi 怎样/ryv 演/v 的/ude1 。/w 至于/p 更多/ad 黄渤/nr 上/f 春晚/n 的/ude1 细节/n ，/w 梁静/nr 则/d 并未/d 透露/v 。/w 据悉/v ，/w 黄渤/nr 目前/t 还/d 在/p 大理/ns 为/p 新片/n 做/v 扫尾/vn 的/ude1 工作/vn ，/w 而/cc 待/vi [电影/n 杀青/v]/nz 后/f ，/w 他/rr 便/d 会/v 马不停蹄/vl 地/ude2 赶回/v 北京/ns ，/w 参加/v 春晚/n 的/ude1 联/vg 排/v 。/w 
