本/rz 赛季/n ，/w 王治郅/nr 所到之处/l ，/w 各地/rzs 球迷/n 都/d 将/d 与/cc 八一队/nt 的/ude1 比赛/vn 视为/v 能够/v 亲眼/d 见证/n 王治郅/nr 的/ude1 最后/f 一场/mq 比赛/vn ，/w 上海/ns 、/w 北京/ns 等/udeng 赛区/n 先后/d 专门/d 为/p 大/a 郅/ng 设置/v 了/ule 告别/vi 意味/n 很/d 浓厚/a 的/ude1 活动/vn 环节/n ，/w 来/vf 感谢/v 这位/r 老男孩/nz 为/p [中国/ns 篮球/n]/nz 的/ude1 贡献/n 。/w 所有/b 人/n 都/d 明白/v ，/w 大/a 郅/ng 的/ude1 退役/vn ，/w 已经/d 进入/v 了/ule 倒计时/l 。/w 
只有/c 到/v 了/ule 宁波/ns ，/w 才能/n 真正/d 感受到/nz ，/w 他/rr 为/p 这支/r 球队/nis ，/w 为/p 这/rzv 座/q 城市/n 所/usuo 付出/v 的/ude1 血汗/n ：/w [雅戈尔/nz 体育馆/n]/nt 的/ude1 苍穹/n 之上/f ，/w 挂着/v [8/m 面/nf]/mq 总冠军/nz 旗帜/n ，/w 有/vyou [7/m 面/nf]/mq 书写/v 着/uzhe 大/a 郅/ng 的/ude1 功劳/n ；/w 他/rr 分别/d 只/d 拿/v 过/uguo 一届/mq 常规赛/nz MVP/x 和/cc 总决赛/n MVP/x （/w 早年/t 的/ude1 CBA/x 并不/d 设有/v 这个/rz 奖项/n ）/w ，/w 但/c 在/p 球迷/n 心目中/nz ，/w 他/rr 永远/d 都/d 是/vshi CBA/x 联赛/n 史上/d 最/d 伟大/a 的/ude1 球星/nnd ；/w 也许/d 目前/t 得到/v 9437分/t 的/ude1 他/rr 无法/v 超越/vn 朱芳雨/nr （/w 9550分/t ）/w 成为/v 联赛/n 历史/n 上/f 得分/n 最高/a 的/ude1 球员/nnt ，/w 也/d 基本/a 无望/vi 成为/v “/w 万分/d 俱乐部/nis ”/w 的/ude1 一员/mq ，/w 但/c 只要/c 大/a 郅/ng 站/vi 在/p 球场/n 上/f ，/w 就/d 无疑/d 是/vshi 对/p 对手/n 最大/gm 的/ude1 震慑/vn 。/w 
当然/d ，/w 这些/rz 远远/d 不是/c 全部/m ，/w [这些/rz 年/qt 来/vf]/nz 王治郅/nr 为/p [中国/ns 男篮/nis]/nz 所/usuo 作出/v 的/ude1 贡献/n 有目共睹/vl ，/w 就/d 连/ulian 姚明/nr 都/d 感叹/v ：/w 大/a 郅/ng 一直/d 是/vshi 自己/rr 年轻时/nz 追赶/v 其/rz 步伐/n 的/ude1 兄长/n 。/w 
大/a 郅/ng 亲口/d 承认/v 退役/vn 将近/d 
然而/c 就/d 在/p 这个/rz 赛季/n 开始/v 前/f ，/w 王治郅/nr 松口/vi 了/ule ，/w 他/rr 在/p 接受/v 央视/j 的/ude1 采访/vn 时/ng 第一次/mq 给/p 出/vf 了/ule 确切/a 的/ude1 时间/n ：/w “/w 打/v 完/vn （/w 这个/rz 赛季/n ）/w 吧/y 。/w 继续/v 作为/p 运动员/nnt 的/ude1 时间/n 不会/v 很多/m 了/ule ，/w 我们/rr 要/v 珍惜/vn 在/p 场上/s 的/ude1 每一天/mq 。/w ”/w 之后/f 阿的江/nr 的/ude1 一席话/n 也/d 从/p 侧面/f 印证/v 了/ule 这/rzv 一点/mq ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 今年/t 打/v 完/vn 之后/f 我们/rr 球队/nis 的/ude1 阵容/n 会/v 有/vyou 比较/d 大/a 的/ude1 变动/vn ，/w 换代/vn 不仅/c 是/vshi 新老交替/vl ，/w 而是/c 一代人/n 要/v 告别/vn 。/w 各个/rz 位置/n 都/d 要/v 接/vn 起/vf 班/n 。/w ”/w 
姚明/nr 感慨/v 大/a 郅/ng 是/vshi 引路人/n 
大/a 郅/ng 和/cc 大姚/nz 都/d 出生于/v 篮球/n 世家/n ，/w 父辈/n 中/f 都/d 有人/r 入选/v 过/uguo 国家队/nis ，/w 所以/c 篮球/n 对于/p 他们/rr 而言/uls ，/w 早早/d 地/ude2 就/d 植根于/v [内心/n 深处/s]/nz ，/w 对于/p 国家队/nis 的/ude1 理解/vn 与/cc 向往/v ，/w 也/d 远远/d 超出/v 了/ule 绝大多数/m 的/ude1 同/p 一代/n 球员/nnt 。/w 十/m 多年前/d ，/w 王治郅/nr 当家的/n 八一/m 和/cc 姚明/nr 领军/d 的/ude1 上海/ns 高居/v CBA/x 之/uzhi 巅/ng ，/w “/w 姚王/nr 对决/v ”/w 是/vshi 贯穿/v 军/n 沪/b 争霸/v 乃至/c 那几年/nz 整个/b CBA/x 联赛/n 的/ude1 主旋律/n 。/w 然而/c 鲜为人知/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 相差/v [3/m 岁/qt]/mq 的/ude1 两人/mq ，/w 却/d 差一点儿/d 成为/v 了/ule 队友/n 。/w 
两条/mq 不同/a 的/ude1 人生/n 轨迹/n ，/w 最终/d 还是/c 有/vyou 了/ule 惊人/a 的/ude1 相似/a ，/w 在/p 完成/v 了/ule 联赛/n 霸业/n 、/w 在/p 国内/s 已经/d 罕/ag 逢/v 敌手/n 的/ude1 情况下/nz ，/w 大/a 郅/ng 和/cc 姚明/nr 先后/d 前往/v 了/ule NBA/x ，/w 进一步/d 提高/v 自己/rr 。/w 这一次/mq ，/w 又是/c 年长/vi [3/m 岁/qt]/mq 的/ude1 王治郅/nr 走/v 在/p 了/ule 前面/f ，/w 还/d 有些/rz 年轻气盛/nz 的/ude1 姚明/nr 当时/t 颇/d 有/vyou 几分/mq 嫉妒/v ，/w 大/a 郅/ng 去/vf 了/ule ，/w 大巴/n 也/d 去/vf 了/ule ，/w 而且/c 还/d 打/v 上/f 首发/v 了/ule ，/w 历史/n 都/d 已经/d 被/pbei 两位/mq 大哥/n 先/d 创造/v 了/ule ，/w 但/c 多年/mq 之后/f ，/w 他/rr 却/d [非常/d 感谢/v]/nz 这/rzv 一切/rz ：/w “/w 大/a 郅/ng 前往/v NBA/x 对于/p 中国人/n 来说/uls 是/vshi 里程碑式/b 的/ude1 ，/w 很多/m 事情/n 原来/d 我们/rr 根本/a 就/d 不懂/v ，/w 是/vshi 他/rr 打开/v 了/ule 这/rzv 一扇门/nz ，/w 我们/rr 后面/f 的/ude1 人/n 跟随/v 着/uzhe 他/rr 摸索/v 出来/vf 的/ude1 石头/n 过/uguo 河/n ，/w 少/a 走/v 了/ule 许多/mq 弯路/n 。/w ”/w （/w 记者/nnt 朱俊/nr ）/w 
