蓝色/n 是/vshi 永恒/z 的/ude1 象征/n ,/w 它/rr 是/vshi 最/d 冷/a 的/ude1 色彩/n ，/w 但是/c 如果/c 把/pba 蓝色/n 和/cc 动物/n 扯上/nz 关系/n ，/w 估计/v [很多/m 人/n]/mq 就/d 觉得/v 匪夷所思/vl 了/ule 。/w 
世间/n 真/a 有/vyou 蓝色/n 动物/n 的/ude1 存在/vn 吗/y ？/w 别/d 说/v 还/d 真/a 没有/v 见过/v 。/w 但是/c 如果/c 告诉/v 你/rr ，/w 这些/rz 蓝色/n 的/ude1 精灵/ns 生物/n 不仅/c 存在/v 这/rzv 神奇/a 的/ude1 地球/ns ，/w 而且/c 还/d 远/a 不止/v 一种/mq ，/w 一定/b 能/v 让/v 你/rr 大吃一惊/vl 。/w 
1/m 、/w 蓝蜻蛉/nr 
不是/c 平淡/a 乏味/a 的/ude1 蓝色/n ，/w 而是/c 从/p 深/a 钴/ng 蓝色/n 到/v 珠宝/n 蓝绿色/nz 的/ude1 丰富/a 鲜明/a 的/ude1 蓝/a 。/w [心/n 斑/n 绿/a 蟌/nz]/nz 也/d 叫/vi 蓝豆娘/nz ，/w 据说/v 它们/rr 是/vshi ;/w 最/d 蓝/a 的/ude1 蜻蛉/nz ;/w 。/w 
蓝蜻蛉/nr 
英国/ns 和/cc 欧洲/ns 大多数/m 国家/n 都/d 能/v 看到/v 蓝豆娘/nz ，/w 它们/rr 是/vshi [野生/b 动物/n]/nz 摄影师/nnt 最喜欢/nz 的/ude1 动物/n ，/w 看到/v 这些/rz 图片/n 你/rr 就/d 会/v 知道/v 为什么/ryv 了/ule 。/w 
