从/p 镇上/n 走/v 的/ude1 时候/n ，/w 还是/c 好端端/z 的/ude1 天/qt ，/w 而/cc 到/v 了/ule 东山岭/nz 上/f ，/w 突然/ad 就/d 飘起/nz 了/ule 雪花/n 。/w 刘世明/nr 对/p 这样/rzv 的/ude1 天气/n 习以为常/vl 。/w 眼下/t 已/d 到/v 腊月/t 十几/m ，/w 他/rr 要/v 借/v 抄/v 电表/n 收费/vn 的/ude1 机会/n 看望/v 几位/n [困难/an 群众/n]/nz ，/w 帮/v 他们/rr 捎带/v 一些/mq 生活/vn 日用品/n 。/w 
刘世明/nr 骑着/v 摩托车/n 上/f 到/v 了/ule 岭/ng 上/f 又/d 下/f 到/v 了/ule 岭/ng 底/f ，/w 然后/c 拐/v 进/vn [大/a 桑园村/ns 闫/nz 沟/n 组/n]/nt ，/w 再/d 步行/vi [数十/m 分钟/qt]/mq 山路/n ，/w 来到/v 了/ule 刘兴宝/nr 老人家/n 。/w 老人/n 今年/t [75/m 岁/qt]/mq ，/w 前/f 多年/mq 乘坐/v 三轮车/n 时/ng 出/vf 了/ule 事故/n ，/w 落下/v 了/ule 残疾/n 。/w 
听见/v 老伴/n 和/cc 刘世明/nr 说话/vi ，/w 老人/n 赶紧/d 拄/v 起/vf 双拐/n ，/w 从/p 内/f 屋里/s 出来/vf ，/w 刘世明/nr 见状/vi ，/w 进/vf 屋里/s 为/p 他/rr 搬来/v 椅子/n ，/w 让/v 他/rr 坐好/nz 。/w 
“/w 老哥/n ，/w 我/rr 今儿/t 给/p 你/rr 捎来/nz 了/ule 这/rzv 方便面/nf ，/w 还有/v [两/q 斤/q]/mq 白糖/n 、/w [两/q 袋/ng]/mq 洗衣粉/n 。/w ”/w 刘世明/nr 将/d 东西/n 放到/v 桌子/n 上/f ，/w 然后/c 拉/v 着/uzhe 老人/n 的/ude1 手/n ，/w 问长问短/vl 。/w 在/p 检查/vn 了/ule 屋/n 内外/f [电力/n 线路/n]/nz 无/v 异常/a 后/f ，/w 刘世明/nr 来到/v 檐下/nz 抄/v 了/ule 电表/n 的/ude1 数字/n ，/w “/w 本月/r 用电/n [20/m 度/qv]/mq 。/w ”/w 
“/w 上月/t 用电/n 也/d 就/d [二十/m 几度/mq]/mq ，/w [十几/m 块钱/q]/mq 。/w ”/w 他/rr 将/d 上月/t 的/ude1 电费/n 发票/n 递/v 了/ule 老人/n 的/ude1 老伴/n ，/w 老伴/n 用/p 手/n 摸/v 了/ule 摸/v 口袋/n ，/w 却/d 没有/v 掏出/v 钱/n 来/vf ，/w 刘世明/nr 知道/v ，/w 为/p 老人/n 看病/vi 已/d 将/d 一家/n 的/ude1 积蓄/n 用/p 光/n 了/ule 。/w “/w 电费/n 以后/f 再说/c 吧/y 。/w ”/w 连同/p 捎带/v 的/ude1 东西/n ，/w 接近/v [一/d 百/m 元/q]/mq ，/w 他/rr 没/d 要/v 分文/n ，/w 转身/vi 离开/v 。/w 
在/p 剌骨/nz 寒风/n 和/cc 飘飞/nz 的/ude1 雪花/n 中/f ，/w 他/rr 步行/vi 折/vi 回到/v 摩托车/n 处/n ，/w 又/d 急/v 着/uzhe 向/p 赵家庵/nr 骑/v 去/vf 。/w [山路/n 十八/m 弯/ng]/nz ，/w 如今/t 的/ude1 通/v 村/n 水泥/n 公路/n 方便/a 了/ule 摩托车/n ，/w 但/c 弯道/n 太多/ad ，/w 加之/cc 路面/n 太/d 窄/a ，/w 他/rr 不/d 敢/v 骑得/nz 太快/d 。/w [十几/m 公里/q]/mq 山路/n ，/w 一个/mq 多/a 小时/n 后/f ，/w 他/rr 上/f 到/v 了/ule [赵家/nz 庵/ng 村/n]/ns 肖梁/nr 沟/n 脑/n 。/w “/w 昨天/t 给/p 白启堂/nr 老人/n 打电话/vi 说/v 了/ule ，/w 今天/t 不管/c 咋样/nz 都/d 得/ude3 去/vf 。/w ”/w 尽管/c 双手/n 已/d 冻得/nz 发麻/vi ，/w 但/c 他/rr 还是/c 没有/v 停下/v 脚步/n 。/w 
[花甲/n 之/uzhi 年/qt]/nz 的/ude1 白启堂/nr 老人/n 早已/d 守候/v 在/p 门前/s ，/w 一桶/nz 食用油/n 、/w 一箱/nz 方便面/nf ，/w 还有/v 一些/mq 生活/vn 日用品/n ，/w 交给/v 了/ule 老人/n 。/w 抄/v 电表/n ，/w 收/v 上月/t 电费/n ，/w 叮嘱/v 老人/n [安全/an 用电/n]/nz ，/w 他/rr 又/d 要/v 匆匆/z 离开了/v 。/w 
刘世明/nr 是/vshi [国家/n 电网/n 陕西省/ns 丹凤县/ns 供电/vn 公司/nis]/nt [竹林/ns 关/n 供电所/nis]/nt 一名/mq 普通/a 电工/nnt ，/w 1987年/t 开始/v 从事/vn 农电工/nnd 至今/d ，/w 一直/d 负责/v 着/uzhe 东山岭/nz 上/f 大/a 桑园/n 、/w 赵家庵/nr 等/udeng 村/n 600余户/m 群众/n 的/ude1 用电/n 工作/vn 。/w 山里人/n 居住/v 分散/a ，/w 东沟/nz 西/f 岔/v 的/ude1 ，/w 走上/v 半天/mq 路/n ，/w 才/d 碰上/v [一两/m 户/q]/mq 群众/n 。/w 这/rzv 其中/rz ，/w 最/d 困难/an 的/ude1 就是/v [留守/v 老人/n]/nz 和/cc 病残/n 的/ude1 群众/n 了/ule ，/w 他们/rr 无法/v 出行/vn ，/w 去/vf 不/d 了/ule 镇上/n ，/w 米面/nf 油/n 和/cc 生活/vn 日用品/n 成为/v 最大/gm 的/ude1 难题/n 。/w 在/p 这/rzv 方圆/n 近/a [百/m 平方公里/q]/mq 的/ude1 东山岭/nz 上/f ，/w 由于/p 每月/r 要/v 抄/v 表/n 收费/vn 、/w 巡查/v [电力/n 线路/n]/nz 安全/an ，/w 刘世明/nr 就/d 成为/v 他们/rr 最/d 熟悉/v 的/ude1 人/n 了/ule 。/w 为/p 他们/rr 捎带/v 生活必需品/nz ，/w 啥/ry 时候/n 成为/v 了/ule 刘世明/nr 的/ude1 义务/n ，/w 他/rr 自己/rr 也/d 记不清/vl 了/ule 。/w 
这么/rz 多年来/d 他/rr 到底/d 为/p [困难/an 群众/n]/nz 捎带/v 了/ule 多少/ry 东西/n ，/w 又/d 垫付/v 了/ule 多少/ry 钱/n ，/w 他/rr 没有/v 算/v 过/uguo ，/w 但/c 往往/d 是/vshi 每月/r 工资/n 一发/d 下来/vf ，/w 除/p 过/uguo 支付/v 垫付/v 款/q 外/f ，/w 就/d 所剩无几/vl 了/ule 。/w “/w 农村/n 现在/t 的/ude1 [留守/v 老人/n]/nz 很多/m ，/w 等/udeng 孩子们/nz 打工/vi 回来/v 了/ule ，/w 欠费/n 差不多/al 都会/n 收/v 回来/v 。/w ”/w 他/rr 总是/d 这样/rzv 宽慰/v 自己/rr 。/w 
“/w 给/p 群众/n 帮忙/vi ，/w 让/v 群众/n 生活/vn 方便/a 些/q 。/w 这/rzv 是/vshi 我/rr 力所能及/al 的/ude1 责任/n 。/w ”/w 刘世明/nr 将/d 义务/n 变成/v 了/ule 责任/n ，/w 在/p [秦岭/ns 深处/s]/nz 的/ude1 东山岭/nz 上/f ，/w 马不停蹄/vl 地/ude2 奔波/vi 着/uzhe 。/w 
“/w 不光/c 是/vshi 用/p 电离/v 不/d 了/ule 他/rr ，/w 生活/vn 也/d 离/v 不/d 了/ule 他/rr 。/w ”/w 白启堂/nr 老人/n 目送/v 刘世明/nr 离去/vi ，/w 老远/d 了/ule 还/d 站/vi 在/p 寒风/n 中/f 向/p 他/rr 招手/vi 。/w （/w 宋诗睿/nr 刘军峰/nr 杜妍/nr ）/w 
