演播室/n 主持人/nnt 劳春燕/nr ：/w 
你好/vl 观众/n 朋友/n ，/w 欢迎/v 您/rr 收看/v 今天/t 的/ude1 《/w [焦点/n 访谈/vn]/nz 》/w 。/w 
[十八/m 届/q]/mq [中央/n 纪委/nnt]/nt 第二次/mq 全会/n 提出/v ，/w 要/v 保持/vn [惩治/v 腐败/an]/nz 高压/n 态势/n ，/w 坚持/v 有/vyou 案/ng 必/d 查/v ，/w 有罪/nz 必/d 惩/vg 。/w 去年/t 以来/f ，/w 已经/d 先后/d 有/vyou 十多名/m 省部级/b 高官/nnt 因为/c 涉嫌/v 违纪/vn 违法/vn 被/pbei 严肃查处/v 。/w 同时/c ，/w 一些/mq 基层/n 领导干部/nnt 违纪/vn 违法/vn 问题/n 也/d 不容忽视/vl 。/w 近日/t ，/w 记者/nnt 就/d 严肃查处/v [基层/n 单位/n]/nz 一把手/nnt 违纪/vn 违法/vn 和/cc 加强/v 监督/vn 问题/n ，/w 赴/v 深圳/ns 进行/vn 了/ule 深入/ad 采访/v 。/w 
[深圳/ns 市委/nis]/nt 常委/nnt 市/n 纪委/nnt 书记/nnt 丘海/nr ：/w 
在/p 深圳/ns 的/ude1 [六/m 个/q]/mq 行政/n 和/cc [四/m 个/q]/mq 新区/n ，/w 我们/rr 加/v 起来/vf 一/m 共有/v [六/m 七十个/nz]/mq 街道/ns 。/w [经济/n 实力/n]/nz 强/a 的/ude1 ，/w 它/rr 的/ude1 GDP/x 已经/d 超过/v [几百/m 个/q]/mq 亿/m ，/w 所以/c 管/v 好/a 和/cc 管/v 不好/a ，/w 实际上/d 对/p 深圳/ns 整体/n 的/ude1 发展/vn 是/vshi 起到/v 非常/d 重要/a 的/ude1 作用/n 。/w 
解说/vn ：/w 
2013年/t 以来/f ，/w [深圳/ns 市委/nis]/nt 、/w 市/n 纪委/nnt 高度/d 重视/v [基层/n 单位/n]/nz “/w 一把手/nnt ”/w 腐败/an 案件/n 的/ude1 查办/vn 工作/vn 。/w 有/vyou [11/m 名/q]/mq 街道/ns 党政/n “/w 一把手/nnt ”/w 受到/v 党纪政纪/n 处分/n ，/w 其中/rz [七/m 人/n]/mq 被/pbei 移送/v 司法机关/nz [依法/d 处理/vn]/nz ，/w 形成/v 了/ule 有效/a 的/ude1 震慑/vn 。/w 同时/c ，/w [深圳/ns 市委/nis]/nt 市政府/n 和/cc 市/n 纪委/nnt 通过/p 不断/d 完善/v 权力/n [运行/vn 机制/n]/nz ，/w 科学/n 分解/v 、/w 合理/a 设置/v [基层/n 单位/n]/nz “/w 一把手/nnt ”/w 的/ude1 权力/n ，/w 规范/v 权力/n 运行/vn ，/w 强化/v 制约/vn 监督/vn ，/w 加强/v 廉政/n 教育/vn ，/w 坚持/v 抓/v 早/a 、/w 抓/v 小/a ，/w 打/v 到/v 招呼/vn 早/a 提醒/v ，/w 促使/v [基层/n 单位/n]/nz “/w 一把手/nnt ”/w 自警/v 、/w 自省/v 、/w 自律/vn ，/w 筑/v 牢/a 拒腐防变/vl 的/ude1 思想/n 防线/n ，/w 有效/a 防止/v 腐败/an 行为/n 发生/v 。/w 
这里/rzs 是/vshi [深圳/ns 宝安区/ns 沙井/nr 街道/ns 办事处/nis]/nt 。/w 随着/p 城市化/v 发展/vn ，/w 过去/vf 的/ude1 村子/n 改/v 公司/nis ，/w 乡镇/n 也/d 就/d 成/v 了/ule 今天/t 的/ude1 街道/ns 。/w 在/p 这里/rzs ，/w [土地/n 使用/v]/nz 、/w 城镇/n 建设/vn 等等/udeng 与/cc 街道/ns 党政/n “/w 一把手/nnt ”/w 决策/vn 息息相关/vl ，/w 于是/cc 许多/mq 企业/n 和/cc 商人/nnt 就/d 在/p 他们/rr 身上/s 下功夫/v 。/w 他/rr 叫/vi 刘少雄/nr ，/w [沙井/nr 街道/ns]/ns 前/f [党工委/nis 书记/nnt]/nnt 、/w 办事处/nis 主任/nnt 。/w 
深圳市/ns [沙井/nr 街道/ns]/ns 原/b [党工委/nis 书记/nnt]/nnt 办事处/nis 主任/nnt 服刑/vi 人员/n 刘少雄/nr ：/w 
刘少雄/nr ：/w 
我们/rr 说/v 不行/a 了/ule ，/w 我们/rr 都/d 已经/d 吹/v 了/ule 风/n 了/ule ，/w 那么/c 就/d 吃完/v 饭/n ，/w 他/rr 就/d 给/p 了/ule 一个/mq 包/v ，/w 两百万/m 。/w 
[深圳市/ns 检察院/nis]/nto 公诉/vi [一/d 处/n]/mq 检察员/nnt 刘少雄/nr 案/ng 承办/v 人/n 张若平/nr ：/w 
这/rzv 就/d 显示/v 出/vf 了/ule 街道办/nis 书记/nnt 他/rr 的/ude1 这种/r 权力/n ，/w 按照/p 原则/n 来说/uls ，/w 我/rr 就/d 应该/v 收/v 回来/v 建/v 公园/n ，/w 但是/c 刘少雄/nr 因为/c 陈垚/nr 东/f 跟/p 他/rr 打招呼/vi 了/ule ，/w 他/rr 说/v 他/rr 就/d 行/ng ，/w 我/rr 就/d 搁置/vi 就/d 不/d 动/v 它/rr 了/ule 。/w 
记者/nnt ：/w 
就是/v 这个/rz 地/ude2 是/vshi 吗/y ？/w 
[工作/vn 人员/n]/nnt ：/w 
就是/v 后面/f 的/ude1 那/rzv 块/q 地/ude2 。/w 
记者/nnt ：/w 
解说/vn ：/w 
陈垚/nr 东/f 大兴土木/vl ，/w 在/p 原本/d 该/rz 建/v 公园/n 的/ude1 小山/n 上/f 建/v 起来/vf 高档/b 别墅/n 。/w 而/cc 刘少雄/nr 得到/v 了/ule [200/m 万元/q]/mq 的/ude1 好处费/n ，/w [市民/n 公园/n]/nz 再也/d 不/d 提/v 了/ule 。/w 刘少雄/nr 受贿/vi 的/ude1 另一个/mq 大/a 单/b 还是/c 和/cc 土地/n 有关/vn 。/w 2010年/t ，/w [深圳市/ns 政府/nis]/nto 要/v 征收/vn 一片/mq 海边/s 的/ude1 [3/m 万/d 平方米/q]/mq 的/ude1 [工业/n 用地/n]/nz 做/v 储备/vn ，/w 这/rzv 一块/s 地/ude2 也/d 掌握/v 在/p 陈垚/nr 东/f 的/ude1 手里/s 。/w 陈垚/nr 东/f 认为/v ，/w 被/pbei 政府/nis 征用/v 补偿/vn 地/ude2 不/d 划算/a ，/w 卖掉/v 又/d 不甘心/nz ，/w 于是/cc 他/rr 注意到/v 城/n 中心/nis 还有/v 一块/s 地/ude2 ，/w 想/v 拿/v 政府/nis 准备/v 征用/vn 的/ude1 那片海/nz 边/k 地/ude2 ，/w 换/v 这/rzv 一块/s [城市/n 中心/nis]/nz 的/ude1 [规划/n 用地/n]/nz 。/w 
[深圳/ns 沙/n 民/ng 实业/nis 有限公司/nis]/nt 邓/nz 先生/n ：/w 
就/d 在/p 前面/f 的/ude1 一条/mq ，/w 蚝/n 乡/n 路/n 的/ude1 主干道/n ，/w 然后/c 到/v 这/rzv 面/nf 是/vshi 原来/d 的/ude1 区间/n 路/n ，/w 中间/f 夹/v 着/uzhe 长方形/n 的/ude1 地块/n ，/w 大概/d 面积/n 约/d [一/d 万/d 六/m 千/m 平方米/q]/mq 左右/f 。/w 
解说/vn ：/w 
海边/s 地/ude2 是/vshi [三/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 城/n 中心/nis 的/ude1 地/ude2 是/vshi 一万六/m 。/w 这/rzv 回/v 刘少雄/nr 又/d 答应/v 了/ule 陈垚/nr 东/f 的/ude1 请求/vn ，/w 在/p [沙井/nr 街道/ns]/ns 办公/vn 会上/n 通过/p 了/ule 置换/vn 决定/v ，/w 他/rr 还/d 说/v ，/w 一万六/m 换/v [三/m 万/d 米/q]/mq 划算/a ，/w 可/v 事实上/bl ，/w 刘少雄/nr 心里/s 清楚/a ，/w 海边/s 地/ude2 位置/n 很/d 偏/d ，/w 这块/r [城市/n 用地/n]/nz 位于/v 沙井/nr 中心/nis ，/w 还/d 可/v 做/v 商业/n 用途/n 。/w 
刘少雄/nr ：/w 
因为/c 沙井/nr 中心区/nz 的/ude1 地/ude2 比较/d 潜在/b 的/ude1 升值/vn 比较/d 大/a 。/w 
[深圳市/ns 检察院/nis]/nto 公诉/vi [一/d 处/n]/mq 检察员/nnt 刘少雄/nr 案/ng 承办/v 人/n 张孟东/nr ：/w 
所以/c 有/vyou 了/ule 这个/rz 行为/n ，/w 陈垚/nr 东/f 分/qt [三/m 次/qv]/mq ，/w 一共/d 给/p 了/ule 刘少雄/nr 一千万/m 的/ude1 港币/n ，/w 同样/d 也/d 是/vshi 现金/n 。/w 
[深圳市/ns 纪委/nnt]/nt 派驻/v 市/n 检察院/nis 纪检组/nis 刘少雄/nr 专家组/nis 副组长/nnt 尹葵/nr ：/w 
作为/p 党政/n 的/ude1 一把手/nnt ，/w 他/rr 手中/s 可支配/nz 的/ude1 资源/n 是/vshi 很/d 丰富/a 的/ude1 ，/w 那么/c 随着/p 巨额/b 利润/n 的/ude1 诱惑/vn 下/f ，/w 一些/mq 开发商/nnd 和/cc 一些/mq 承建商/nz 就/d 会/v 跳出/v 来/vf 让/v 我们/rr 的/ude1 一些/mq [党政/n 领导/n]/nnt 作为/p 他们/rr 利益/n 的/ude1 保护伞/n ，/w 共同/d 攫取/v 利益/n 。/w 
解说/vn ：/w 
2007年/t ，/w 刘少雄/nr 帮助/v 一/m 名叫/v 谢文贤/nr 的/ude1 人/n 拿到/v [沙井/nr 街道/ns 中心/nis]/nt 一块/s [两/q 万/d 平方米/q]/mq 的/ude1 土地/n ，/w 拿到/v [500/m 万元/q]/mq 的/ude1 好处费/n 。/w 因为/c 帮助/v [万丰/nr 集团/nis]/nt 免受/v 政府/nis 处罚/vn ，/w 违法/vn 用地/n 和/cc 建/v 楼/n ，/w 刘少雄/nr 先后/d 收受/v [万丰/nr 集团/nis]/nt 董事长/nnt 潘泽勇/nr 的/ude1 好处费/n 、/w 过节/vi 费/n 等/udeng 人/n 人民币/n [145/m 万元/q]/mq 、/w 港币/n [120/m 万元/q]/mq 。/w 2013年10月21/t 号/q ，/w [广东省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 二审/b 认定/v ，/w 刘少雄/nr 受贿/vi 折合/v 人民币/n 近/a [两千/m 万元/q]/mq ，/w 判处/v 无期徒刑/n 。/w 此时/r ，/w 后悔莫及/vl 的/ude1 刘少雄/nr 才/d 明白/v 自己/rr 是/vshi “/w 一/m 对不起/v 组织/n 、/w 二/m 对不起/v 领导/n 、/w 三/m 对不起/v 同事/n 、/w 四/m 对不起/v 老百姓/n 的/ude1 罪人/n ”/w 。/w 
[深圳市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 刑/n 一/m 庭/ng 副庭长/nnt 刘少雄/nr 案/ng 主审/nnt 法官/nnt 涂俊峰/nr ：/w 
说/v 是/vshi 为政/v 一方/mq ，/w 别/d 说/v 是/vshi 一个/mq 正处级/b 的/ude1 街道办/nis 书记/nnt ，/w 官/n 小/a ，/w 其实/d 确实/ad 权力/n 非常/d 大/a ，/w 可以/v 说/v 他/rr 的/ude1 成长/vn 的/ude1 历程/n ，/w 奋斗/vi 的/ude1 历程/n 也/d 是/vshi 充满/v 了/ule 艰辛/an 。/w 但是/c 出现/v 这样/rzv 的/ude1 事情/n ，/w 最后/f 落/v 到/v 这样/rzv 一个/mq 结果/n ，/w 确实/ad 让/v 人/n 感到/v 非常/d 痛心/a 。/w 
解说/vn ：/w 
[深圳市/ns 纪委/nnt]/nt 着力/vd 查办/v 的/ude1 这些/rz 领导干部/nnt ，/w 过去/vf 大多/d 工作/vn 努力/ad ，/w 有的/rz 还/d 做出/v 过/uguo 成绩/n ，/w 受到/v 过/uguo 表彰/vn ，/w 可/v 面对/v [金钱/n 诱惑/vn]/nz ，/w 防线/n 失守/vi ，/w 最终/d 走向/v 了/ule 反面/n 。/w 
丘海/nr ：/w 
各种/rz 问题/n 都/d 有/vyou ，/w 有的/rz 问题/n 比较/d 严重/a ，/w 就/d 像/v 刘少雄/nr 既有/v 本身/rz 的/ude1 严重/a 的/ude1 [经济/n 问题/n]/nz ，/w 也/d 有的/rz 就是/v 其它/rz 方面/n 的/ude1 用/p 人/n 上/f 的/ude1 问题/n ，/w 我们/rr 的/ude1 想法/n 就是说/c 大/a 的/ude1 也/d 要/v 查/v ，/w 小/a 的/ude1 也/d 要/v 查/v 。/w 
演播室/n 主持人/nnt ：/w 
除了/p 刘少雄/nr 被/pbei 判处/v 无期徒刑/n 之外/f ，/w 还有/v 被/pbei 判处/v 有期徒刑/n 15年/t 的/ude1 钟华兴/nr 、/w 梁钜坤/nr ；/w 判处/v 有期徒刑/n 的/ude1 12年/t 的/ude1 韩江/nr ，/w 判处/v 十年/mq 六个月/t 的/ude1 黄亮/nr ，/w 判处/v 有期徒刑/n 六年/t 的/ude1 张庆源/nr 、/w 陈学度/nr 。/w 另外/c 还有/v [四/m 人/n]/mq 受到/v 了/ule 党纪政纪/n 处分/n 和/cc 诫勉/vn 谈话/vn 。/w 需要/v 指出/v 的/ude1 是/vshi ，/w 前面/f 这/rzv [七/m 名/q]/mq [腐败/an 分子/n]/nz 触犯/v 刑律/n 几乎/d 全部/m 是因为/c 贪污/v 或者/c 是/vshi 受贿/vi ，/w 又/d 都/d 是/vshi 在/p 各个/rz [街道/ns 工委/nis]/nt ，/w 担任/v [党工委/nis 书记/nnt]/nnt 和/cc 办事处/nis 主任/nnt 期间/f 。/w 在/p 案件/n 的/ude1 查办/vn 当中/f ，/w [深圳市/ns 纪委/nnt]/nt 发现/v ，/w [基层/n 单位/n]/nz “/w 一把手/nnt ”/w 权力/n 过/uguo 大/a 却/d 缺乏/v 监督/vn ，/w 是/vshi 这/rzv 一类/b 的/ude1 干部/nnt 腐败/an 易/ad 发/v 高发/b 的/ude1 [主要/b 原因/n]/nz 之一/rz 。/w 
刘少雄/nr ：/w 
等到/v 自己/rr 真正/d 坐/v 在/p [第一/m 把/pba 交椅/n]/nz ，/w 地方/n 上/f 的/ude1 [第一/m 把/pba 交椅/n]/nz ，/w 有/vyou 权力/n ，/w 可以/v 呼风唤雨/n 了/ule 在/p 地方/n 上/f ，/w 周边/n 也/d 有/vyou [很多/m 人/n]/mq ，/w 好像/v 在/p 奉承/v 你/rr ，/w 自己/rr 就/d 逐步/d 得意忘形/nz 。/w 
解说/vn ：/w 
背弃/v 了/ule 党/n 的/ude1 宗旨/n 的/ude1 不只/c 刘少雄/nr 一个人/mq ，/w 还有/v 南山区/ns [南头/f 街道/ns]/ns [党工委/nis 书记/nnt]/nnt 、/w 办事处/nis 主任/nnt 的/ude1 黄亮/nr 。/w 应/v [深圳市/ns 田/n 厦/b 实业/nis 股份/n 有限公司/nis]/nt 郑稳棠/nr 和/cc [枫叶/n 投资/vn 有限公司/nis]/nt 股东/n 吴细明/nr 、/w 朱庆辉/nr 请托/nz ，/w 为/p 其/rz 谋取/v 利益/n ，/w 收受/v 人民币/n [50/m 万元/q]/mq ，/w 港币/n [30/m 万元/q]/mq 。/w 
[深圳市/ns 纪委/nnt 前海/nz 廉政/n 监督局/nis]/nt [案件/n 调查/vn]/nz 处/n 处长/nnt 黄文雅/nr ：/w 
权力/n 很大/d ，/w 但是/c 他/rr 的/ude1 监督/vn 很/d 不到/v 位/q ，/w 他人/rr 、/w 财/n 、/w 物/ng 都/d 能够/v 管/v 得到/v 。/w 
解说/vn ：/w 
街道/ns 党政/n “/w 一把手/nnt ”/w 除了/p [个人/n 价值观/n]/nz 严重/a 扭曲/vi ，/w 钱/n 欲/d 当头/vi 之外/f ，/w 街道/ns 一级/b [机构/n 设置/v]/nz 不/d 完善/v ，/w 无法/v 形成/vn 对/p 街道/ns 党政/n “/w 一把手/nnt ”/w 的/ude1 有效/a 监督/vn 和/cc 制约/vn ，/w 也/d 是/vshi 他们/rr 走向/v 反面/n 的/ude1 重要/a 原因/n 之一/rz 。/w 时任/v 深圳市/ns 罗湖区/ns [莲塘/nz 街道/ns]/ns [党工委/nis 书记/nnt]/nnt 和/cc 办事处/nis 主任/nnt 的/ude1 梁钜坤/nr ，/w 这次/r 被/pbei 判处/v 有期徒刑/n 15年/t 。/w 
[深圳市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 刑/n 二/m 庭/ng 审判长/nnt 梁钜坤/nr 案/ng 主审/nnt 法官/nnt 林福星/nr ：/w 
通过/p 虚/a 征/v 旅游/vn 费用/n 来/vf 套现/nz ，/w 第二个/mq 就是说/c 他/rr 指定/v 的/ude1 有/vyou 关系/n 的/ude1 人/n 做广告/nz 工程/n ，/w 在/p 中间/f 就/d 要求/n 虚增/nz 费用/n ，/w [第三/m 块/q]/mq 就是说/c 通过/p 街道办/nis ，/w 街道/ns 工程/n 方面/n 来/vf 虚增/nz ，/w 虚构/v 加班费/n 来/vf 提取/v 套取/v 现金/n 。/w 
解说/vn ：/w 
截止/vi 到/v 2011年/t 的/ude1 五/m 年间/n ，/w 梁钜坤/nr 累计/vd 受贿/vi 240多万元/m ，/w 此外/c 还/d 利用/v 权力/n ，/w 为/p 他人/rr 调动/v 升迁/vn ，/w 收受/v 他人/rr 贿款/nz ，/w 伙同/v 他人/rr 虚构/vn 旅游/vn 、/w 会议/n 费用/n ，/w 多/a 开/v 宣传/vn [广告/n 费用/n]/nz 报销/v 倾/vn 吞/v [公共/b 财产/n]/nz 贪污/v 80多万元/m 。/w 可是/c 在/p 当地/s 因/p 慑/vg 于/p 压力/n ，/w [几乎/d 没有/v]/nz 人/n 干预/vn 抵制/v 。/w 
[深圳市/ns 南山区/ns 检察院/nis]/nt 公诉/vi [二/m 科/n]/mq 梁钜坤/nr 案/ng 公诉人/n 李书勤/nr ：/w 
因为/c 报销单/nz 要/v 经过/p 层层/q 审核/vn 的/ude1 ，/w [财务/n 主管/vn]/nnt 要/v 签字/vn ，/w 然后/c 再/d 那/rzv 给/p 梁钜坤/nr ，/w 最后/f 签字/vi 确认/v ，/w 比如说/vl 通过/p 市价/n ，/w [一/d 千/m 块钱/q]/mq 我/rr 就/d 可以/v 做/v 下来/vf ，/w 但是/c 你/rr 拿/v 给/p 我/rr 报销/v 是/vshi [五千/m 块钱/q]/mq ，/w 是/vshi 书记/nnt 说/v 了/ule 的/ude1 ，/w 梁钜坤/nr 就/d 会/v 说/v ，/w 这个/rz 你/rr 不用/d 管/v 了/ule ，/w 签字/vi 就/d 行/ng 了/ule 。/w 
解说/vn ：/w 
[深圳/ns 检察院/nis 党组/nis]/nt 成员/nnt 市/n 纪委/nnt 派驻/v 市/n 检察院/nis [纪检/n 组长/nnt]/nnt 甘桂平/nr ：/w 
就/d 还是/c 要/v 有/vyou 一种/mq 更/d 科学/n 的/ude1 设置/vn ，/w 你/rr 要/v 把/pba 权力/n 关/n 进/vf 笼子/n ，/w 这个/rz 笼子/n 你/rr 不能/v 说/v [牛栏/n 关/n 猫/n]/nz 那/rzv 肯定/v 是/vshi 关/n 不住/d 的/ude1 ，/w 但是/c 大部分/n 可以/v 说/v ，/w 制度/n 是/vshi 放/v 这/rzv 了/ule ，/w 束之高阁/vl ，/w 他/rr 一把手/nnt 可以/v 随时/d 把/pba 这个/rz 制度/n 破坏/v 。/w 
解说/vn ：/w 
这/rzv [十几/m 名/q]/mq 街道/ns “/w 一把手/nnt ”/w 被/pbei 查处/v 之后/f ，/w 皆/d 感/vg 痛心疾首/vl 。/w 为/p 企业/n 和/cc 个人/n 在/p [工程/n 项目/n]/nz 、/w [工程/n 建设/vn]/nz 、/w [工作/vn 调动/v]/nz 等/udeng 方面/n 谋取/v 不/d 正当/a 利益/n 受贿/vi 人民币/n [294/m 万元/q]/mq 、/w 港币/n 433万/m 的/ude1 钟华兴/nr ，/w 被/pbei 判处/v 15年/t 有期徒刑/n 。/w 他/rr 在/p 悔过书/n 中/f 说/v ，/w “/w 权力/n 欲/d 是/vshi 金钱/n 欲/d 的/ude1 根/n 。/w [镇委/nis 书记/nnt]/nnt 手中/s 的/ude1 权力/n 本/rz 该/rz 是/vshi 好好/d 为/p 老百姓/n 谋事/vi 、/w 办事/vn 的/ude1 ，/w 可/v 却/d 成/v 了/ule 自己/rr 捞钱/vi 的/ude1 工具/n 。/w ”/w 
黄文雅/nr ：/w 
他们/rr 手中/s 的/ude1 权力/n ，/w 它/rr 是/vshi 随着/p 社会/n 的/ude1 [热点/n 问题/n]/nz 而/cc 不断/d 变化/vn 的/ude1 。/w 打比方/vl 说/v ，/w 以前/f 的/ude1 计划生育/n ，/w 可能/v 为了/p 超生/vi 指标/n ，/w 这个/rz 审批/vn 个/q 户口/n ，/w 这些/rz 工程/n 大批量/d 上马/vi ，/w 搞/v 这些/rz [市政/n 工程/n]/nz 的/ude1 时候/n ，/w 在/p [工程/n 项目/n]/nz 上/f 他/rr 容易/ad 产生/v 腐败/an ，/w [这些/rz 年/qt 来/vf]/nz 最/d 热/a 的/ude1 是/vshi 房地产/n ，/w 土地/n 最/d 值钱/a ，/w 那么/c 在/p 土地/n 拆迁/v ，/w 在/p [旧城/ns 改造/vn]/nz ，/w 就/d 成/v 了/ule 一个/mq 腐败/an 的/ude1 热点/n 。/w 
解说/vn ：/w 
针对/p 存在/v 的/ude1 问题/n ，/w [深圳/ns 市委/nis]/nt 市政府/n 合理/a 设定/v 街道/ns 党政/n “/w 一把手/nnt ”/w 的/ude1 权力/n ，/w [严格/ad 执行/v]/nz “/w 一把手/nnt ”/w 不/d 直接/ad 分管/v 人事/n 、/w 财务/n 、/w 审批/vn 和/cc 执法/vn 等/udeng 具体/a 规定/n ，/w 由/p 市/n 纪委/nnt 负责/v 检查/vn 督促/v 落实/vn 。/w 
丘海/nr ：/w 
我们/rr 试点/vn 宝安/ns 这里/rzs ，/w 设立/v [七/m 个/q]/mq 区/n 纪委/nnt 的/ude1 派驻/vn 组/n ，/w 一个/mq 派驻/v 组/n 对应/vi [两/q 到/v 三/m 个/q]/mq 街道/ns ，/w 还有/v 一个/mq 方面/n ，/w 就是/v 在/p 街道/ns 这个/rz 层级/n ，/w 我们/rr 多年前/d 就/d 开始/v 试行/vn 成立/vi 几个/mq 中心/nis 。/w 
解说/vn ：/w 
记者/nnt 在/p [福田区/ns 财务/n 中心/nis]/nt 的/ude1 办公/vn 大厅/n 看到/v ，/w 各项/r 经费/n 使用/v 规范/vn 严格/ad ，/w 街道/ns “/w 一把手/nnt ”/w 不再/d 直接/ad 操控/v 经手/v 。/w 
深圳市/ns 福田区/ns 区长/nnt 王强/nr ：/w 
我们/rr 所有/b 的/ude1 居/v 委办/nz ，/w 包括/v [十/m 个/q]/mq 街道/ns 就/d 取消/v 了/ule 出纳/nnt 和/cc 会计/nnt ，/w 只/d 设置/v 了/ule 一个/mq 报账员/nz ，/w 所有/b 的/ude1 财务/n 报账/vn 都/d 要/v 到/v 这个/rz 地方/n 。/w 在/p 制度/n 上/f 我们/rr 设置/v 了/ule [五/m 个/q]/mq 中心/nis ，/w [会计/nnt 核算/vn 中心/nis]/nz ，/w 第二个/mq 说/v 的/ude1 采购中心/nis ，/w [第三/m 个/q]/mq 中心/nis 是/vshi 物业/n 中心/nis ，/w 统一/vn 登记/vn 、/w [统一/vn 管理/vn]/nz ，/w [第四/m 个/q]/mq 我们/rr 还有/v 一个/mq 政府/nis [投资/vn 项目/n]/nz 的/ude1 建设/vn 管理中心/nis ，/w [五/m 个/q]/mq 中心/nis 就是/v 我们/rr 的/ude1 审计/vn 中心/nis 。/w 
解说/vn ：/w 
用地/n 建设/vn ，/w [物业/n 管理/vn]/nz ，/w 采购/vn ，/w 财政/n 支付/v 和/cc 审计/vn ，/w 统统/d 上/f 收到/v 区/n 里/f ，/w 减轻/v 了/ule 街道/ns “/w 一把手/nnt ”/w 的/ude1 压力/n ，/w 规范/v 了/ule 运行/vn ，/w 也/d 保护/vn 了/ule 自己/rr 的/ude1 干部/nnt 。/w 
丘海/nr ：/w 
因为/c 2011/m 年底/f 的/ude1 时间/n ，/w [深圳/ns 市委/nis]/nt 就/d 做出/v 了/ule 一个/mq 在/p 深圳/ns 建设/vn 廉洁/a 城市/n 的/ude1 重要/a 决定/v ，/w 就是/v 把/pba 廉洁/a 城市/n 的/ude1 建设/vn 作为/p 新时期/nz 深圳/ns 的/ude1 改革开放/v 再/d 起步/vi 、/w 再/d 发展/vn 的/ude1 一个/mq 重要/a 的/ude1 抓手/n 。/w 实际上/d 是/vshi 非常/d 符合/v 中央/n 关于/p ，/w 既/c 打老虎/nz 又/d 拍苍蝇/nz 这个/rz 要求/n 的/ude1 。/w 
演播室/n 主持人/nnt ：/w 
[深圳/ns 市委/nis]/nt 、/w 市政府/n 和/cc 市/n 纪委/nnt 对于/p 街道/ns 党政/n “/w 一把手/nnt ”/w 的/ude1 违纪/vn 违法/vn 问题/n ，/w 绝不/d 姑息/v ，/w 严肃查处/v ，/w 体现/v 了/ule 中央/n 要求/n 和/cc 百姓/n 的/ude1 呼声/n ：/w 老虎/n 、/w 苍蝇/n 一起/s 打/v ，/w 并且/c 毫不/d 手软/a 。/w 目前/t 我国/n 正在/d 大力/d 推进/vi 城镇化/vn ，/w 基层/n “/w 一把手/nnt ”/w 在/p 这/rzv 一/m 进程/n 当中/f 作用/n 重大/a ，/w 一旦/d 走上/v 违纪/vn 违法/vn 的/ude1 道路/n ，/w 就/d 会/v 严重/a 侵害/v 群众/n 的/ude1 切身利益/n ，/w 严重/a 损害/v [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 形象/n ，/w 所以/c 像/v 深圳市/ns 这样/rzv 一方面/c 加大/v 案件/n 的/ude1 查办/vn 力度/n ，/w 另外/c 一方面/c ，/w 努力/ad 构建/v 一个/mq 行之有效/vl 的/ude1 [监督/vn 机制/n]/nz ，/w 防范/v [基层/n 单位/n]/nz “/w 一把手/nnt ”/w 贪/v 腐/vg 现象/n 的/ude1 发生/vn 尤为/d 重要/a 。/w 感谢/v 您/rr 收看/v 今天/t 的/ude1 《/w [焦点/n 访谈/vn]/nz 》/w 再见/vi 。/w 
