据/p 英国/ns 《/w [每日/r 邮报/n]/nz 》/w 1月11日/t 报道/v ，/w 一只/mq 长/a 尾/ng 小鹦鹉/nz 突然/ad 出现/v 在/p 英国/ns [斯塔福德/nrf 郡/n]/nz 一条/mq 最/d 繁忙/a 的/ude1 高速公路/n 的/ude1 高速/b 摄像头/n 前/f ，/w 摆好/v 姿势/n 来/vf 了/ule 一张/mq 自/p 拍照/vi 。/w 
这/rzv 只/d 黄毛/nr 红嘴/nz 的/ude1 小鹦鹉/nz 是/vshi 上午/t [11/m 点/qt]/mq 突然/ad 出现/v 在/p 基兹格罗夫/nrf [16/m 号/q]/mq [交叉/vn 路口/n]/nz 的/ude1 高速/b 摄像头/n 处/n 并/cc 留下/v 这/rzv 张/q 自/p 拍照/vi 的/ude1 。/w 人们/n 认为/v 这/rzv 只/d 鹦鹉/n 应该/v 是/vshi 在/p 众多/a 的/ude1 高速路/n 中/f 迷路/vi 了/ule 。/w [工作/vn 人员/n]/nnt 将/d 其/rz 自/p 拍照/vi 发/v 在/p [社交/n 网站/n]/nz “/w 推特/nz ”/w 上/f ，/w 随即/d 引发/v 众人/n 晒/v 出/vf 各种/rz 动物/n 如/v 小狗/n 、/w 猫咪/n 、/w 猴子/n 等/udeng 的/ude1 照片/n 。/w 
这种/r 长/a 尾/ng 小鹦鹉/nz 并/cc 不是/c 英国/ns 本土/n 的/ude1 动物/n ，/w 而是/c 从/p 动物园/n 和/cc [宠物/n 商店/nis]/nz 逃出/vn 来/vf 飞/vi 到/v 这里/rzs 来/vf 过冬/vi ，/w 因为/c 这里/rzs 较为/d 温暖/an 。/w 专家/nnt 称/v ，/w 现在/t 伦敦/nsf 已经/d 有/vyou [3/m 万/d 只/d]/mq 这种/r 鹦鹉/n 。/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 王思/nr 审稿/vi ：/w 郭文静/nr )/w 
