据/p 欧洲/ns Inautonews1/x 月/n 8日/t 消息/n ，/w [通用/vn 汽车/n 公司/nis]/ntc 史上/d 首位/n 女性/n CEO/x 玛丽·巴拉/nrf (/w MaryBarra/x )/w 即将/d 掌舵/vi ，/w 而/cc 未来/t 她/rr 所/usuo 要/v 面临/v 的/ude1 最大/gm 挑战/vn 是/vshi 加快/v 转变/vn [通用/vn 汽车/n]/ntc 的/ude1 欧洲/ns 业务/n 。/w 
通用/vn 新/a CEO/x 将/d 面临/v 欧洲/ns 业务/n 最大/gm 挑战/vn 
[通用/vn 汽车/n]/ntc 欧洲/ns 分公司/nis 旗下/d 主要/b 有/vyou 德国/nsf 欧宝/ntc 和/cc 英国/ns 的/ude1 沃克斯豪尔/nrf 两/m 大品牌/nz 。/w 通过/p 削减/v 成本/n ，/w 结构/n 重组/vn ，/w [通用/vn 汽车/n]/ntc 欧洲/ns 分部/nis 一/m 扫/v 以前/f 慢性/b 亏损/v 状态/n ，/w 有望/v 从/p 明年/t 开始/v 盈利/vn ，/w 但/c 未来/t 十年/mq 的/ude1 销量/n 前景/n 不容乐观/vl 。/w 根据/p 摩根士丹利/nrf (/w MorganStanley/x )/w 公司/nis 的/ude1 最新/a 统计/v 报告/n ，/w 在/p 各/rz 大/a 公司/nis 的/ude1 [资产/n 负债表/n]/nz 中/f ，/w 整个/b 欧洲/ns 地区/n 的/ude1 产值/n 被/pbei 评定/vn 为/p 负/v [115/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w 与/cc 事实/n 不尽/d 相符/vi 的/ude1 是/vshi ，/w 之前/f 摩根士丹利/nrf (/w MorganStanley/x )/w 公司/nis 认定/v [通用/vn 汽车/n]/ntc 欧洲/ns 分公司/nis 的/ude1 估值/vi 为/p 负/v [160/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w 而/cc 在/p 这份/r 最新/a 统计/v 报告/n 中/f ，/w 该/rz 统计/v 公司/nis 重新/d 认定/v [通用/vn 汽车/n]/ntc 欧洲/ns 分公司/nis 的/ude1 估值/vi 为/p 负/v [115/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w 也/d 就是说/c ，/w 摩根士丹利/nrf (/w MorganStanley/x )/w 对/p [通用/vn 汽车/n]/ntc 欧洲/ns 分公司/nis 的/ude1 估值/vi 提高/v 了/ule [45/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w 
摩根士丹利/nrf 的/ude1 AdamJonas/x 在/p 一份/mq 研究报告/v 中/f 写道/v ，/w “/w [通用/vn 汽车/n]/ntc 欧洲/ns 分部/nis 目前/t 呈现/v 短期/b 盈利/vn 不断/d 增长/v 的/ude1 势头/n ，/w 但是/c 其/rz 长期/d 发展/vn 存在/v 一定/b 风险/n 。/w 我们/rr 估计/v ，/w 在/p 接下来/vl 的/ude1 四年/t ，/w [通用/vn 汽车/n]/ntc 欧洲/ns 分部/nis 将/d 产生/v 总计/vn 约/d [4/m 亿/m 美元/q]/mq 的/ude1 利润/n 。/w ”/w 
据/p 了解/v ，/w 这份/r 报告/n 是/vshi 新/a [首席/n 执行官/nnt]/nnt 上任/vi 前/f 一个/mq 星期/n 公布/v 的/ude1 。/w 此前/t ，/w 原/b [首席/n 执行官/nnt]/nnt 丹·阿克森/nrf (/w DanAkerson/x )/w 为/p 帮助/v 其/rz 妻子/n 卡琳/nrf 对抗/v 癌症/n ，/w 宣布/v 退休/vn 。/w 
[通用/vn 汽车/n]/ntc 在/p 上个月/t 宣布/v [公司/nis 内部/f]/nz 人事/n 变更/v 时/ng 表示/v ，/w [通用/vn 汽车/n]/ntc 副总裁/nnt SteveGirsky/x 将/d 放弃/v 担任/v [通用/vn 汽车/n]/ntc 欧洲/ns 分部/nis 的/ude1 总裁/nnt ，/w 与此同时/c ，/w [通用/vn 汽车/n]/ntc 欧洲/ns 总裁/nnt Karl/x -/w ThomasNeumann/x 将/d 保留/v 原来/d 的/ude1 职位/n 。/w 
另外/c ，/w 此前/t [法国/nsf 雪铁龙/ntc 汽车/n 公司/nis]/ntc 与/cc [中国/ns 东风/n 汽车/n]/nt 合作/vn 不断/d 加强/v ，/w 对此/d ，/w [通用/vn 汽车/n 公司/nis]/ntc 做出/v 反应/vn ，/w 于/p 上个月/t 对外/vn 宣布/v 淡化/vn 与/cc 标致/a 雪铁龙/ntc 的/ude1 业务/n [合作/vn 关系/n]/nz ，/w 并且/c 出售/v [通用/vn 汽车/n 公司/nis]/ntc 所/usuo 持有/v 的/ude1 7%/m 的/ude1 [法国/nsf 雪铁龙/ntc 公司/nis]/nt 的/ude1 股份/n 。/w (/w 李媛媛/nr )/w 
