今天/t 已/d 是/vshi “/w 三九/m ”/w 的/ude1 [第/m 5/m 天/qt]/mq ，/w 按/p 气候/n 规律/n ，/w 早该/nz 是/vshi 天寒地冻/vl 、/w 冰雪/n 覆盖/v 了/ule ，/w 可/v 西安/ns 依然/d [阳光/n 明媚/a]/nz 。/w 根据/p 统计/vn ，/w 1月/t 上旬/t 全省/n [平均/a 气温/n]/nz 比/p 历史/n 同期/f 偏高/d [2/m ℃/w]/mq 左右/f ，/w 未来/t 几天/mq ，/w 还/d 会/v 以/p 晴好/a 为主/vi ，/w 看来/v ，/w 这个/rz 三九/m 不会/v 冷/a 到/v 哪里/rys 去/vf 了/ule 。/w 
“/w 九九歌/n ”/w 中/f 说/v 到/v ：/w “/w 一九二九/m 不/d 出手/vi ，/w 三九四九/m 冰上/n 走/v ”/w ，/w 但/c 今年/t 气候/n 一反常态/vl ，/w 没有/v 出现/vn “/w 冰上/n 走/v ”/w 、/w “/w 冻/v 破/v 砖/n ”/w 的/ude1 天气/n 。/w 西安/ns 最近/t 一直/d 晴好/a ，/w 全省/n 大部分/n 地区/n 的/ude1 [最低/a 气温/n]/nz 还/d 略/d 高于/v 往/p 年/qt 。/w 
今年二九/t 末期/f ，/w 也/d 就是/v 1月6/t -/w 7日/t ，/w 来/vf 了/ule 一场/mq 冷空气/n ，/w 象征性/n 出现/v 了/ule 一些/mq 雨雪/n ，/w 随后/d 各地/rzs 气温/n 下降/vi 。/w 据统计/nz ，/w 陕北/ns 长城/nz 沿线/f [最低/a 气温/n]/nz 出现/v 了/ule -/w [20/m ℃/w]/mq ，/w 西安/ns 出现/v 了/ule -/w [4/m ./w 9/m ℃/w]/mq 的/ude1 [最低/a 气温/n]/nz 。/w 
1月9日/t 进入/v “/w 三九/m ”/w ，/w 本/rz 应/v “/w 滴水成冰/vl ”/w ，/w 但/c 这/rzv 两天/mq 气温/n 却/d 在/p 缓慢/a 回升/v ，/w 10日/t 陕南/ns 出现/v 小雨雪/n 天气/n ，/w 其余/rz 地方/n 天气/n 较好/d 。/w 昨日/t 早晨/t ，/w 西安/ns 地区/n [最低/a 气温/n]/nz 在/p -/w [1/m ℃/w]/mq 附近/f ，/w 午后/t 随着/p 气温/n 回升/v ，/w 最高/a 温升/nr 至/p [6/m ./w 7/m ℃/w]/mq 。/w 
预计/v 未来/t 一周/mq ，/w 我省/n 大部分/n 地方/n 以/p 晴到多云/n 天气/n 为主/vi ，/w “/w 三九/m ”/w 再/d 有/vyou 几天/mq 就/d 结束/v 了/ule ，/w 看来/v ，/w 这个/rz “/w 三九/m ”/w 不会/v 太冷/nz 了/ule 。/w 
西安/ns 三日/t 天气/n 
今天/t 晴/vi -/w 3/m ～/w [8/m ℃/w]/mq 
明天/t [晴/vi 转/v 多/a 云/vg]/nz -/w 4/m ～/w [8/m ℃/w]/mq 
后天/n 阴转多云/n -/w 3/m ～/w [8/m ℃/w]/mq (/w 记者/nnt 毛蜜娜/nr 通讯员/nnt 贺皓/nr )/w 
