据/p 英国/ns 《/w 卫报/nz 》/w 网站/n 1月11日/t 报道/v ，/w 一名/mq 航海/vn [激进/a 分子/n]/nz 表示/v 有/vyou [一/d 艘/q]/mq 日本/ns 船/n 正在/d 追赶/v 他们/rr 的/ude1 船/n ，/w 目前/t 那/rzv 艘/q 日本/ns 捕鲸船/nz 就/d 停/vi 在/p 澳大利亚/nsf 专属/b 海域/n 旁/f 。/w 
一位/mq 反/vi 捕鲸/nz 团体/n 的/ude1 成员/nnt 说/v ，/w [三/m 艘/q]/mq 捕鲸船/nz 之一/rz 的/ude1 YushinMaru3/x 号/q 一直/d 尾/ng 随着/p 海洋/n 守护者/nz 号/q 。/w [海洋/n 守护者/nz 协会/nis]/nt 表示/v ，/w 周五/t 下午/t 两点五/m 十分/d 时/ng ，/w 海洋/n 守护者/nz 号/q 从/p 麦格理/ntc 岛/n 驶入/v 澳大利亚/nsf [专属/b 经济区/n]/nz [200/m 英里/q]/mq （/w [320/m 公里/q]/mq ）/w 之内/f ，/w 与此同时/c ，/w 日本/ns 渔船/n 停/vi 在/p 离/v 澳大利亚/nsf 专属/b 海域/n [一/d 公里/q]/mq 以外/f 的/ude1 区域/n 。/w 
[澳大利亚/nsf 海洋/n 守护者/nz 协会/nis]/nt 主席/nnt 鲍勃·布朗/nrf 表示/v ，/w 环境/n 部长/nnt 格雷格·亨特/nrf 已经/d 就/d 日本/ns 捕鲸船/nz 即将/d 进入/v 澳大利亚/nsf 鲸鱼/n 保护区/n 这/rzv 一/m 事件/n 同/p 日本/ns 当局/n 进行/vn 了/ule 交涉/v 。/w 
布朗/nrf 在/p 一次/mq 声明/n 中/f 表示/v ，/w “/w 海洋/n 守护者/nz 号/q 再一次/mq 阻止/v 了/ule 日本/ns 捕鲸船/nz 的/ude1 行动/vn 。/w 但/c 我们/rr 知道/v ，/w [日本/ns 舰队/nis]/nt 公开/ad 表示/v 要/v 宰杀/v 另外/c [931/m 头/n]/mq 小须鲸/nz 、/w [50/m 头/n]/mq 长须鲸/n 和/cc [50/m 头/n]/mq 座头鲸/nz 。/w ”/w 澳大利亚/nsf 鲸鱼/n 保护区/n 总经理/nnt 杰夫·汉森/nrf 说/v ，/w 他/rr 对/p 亨特/nrf 的/ude1 海洋/n 守护/v 号/q 表示/v 真心/d 的/ude1 感谢/vn 并/cc 十分/d 感激/v 他们/rr 所/usuo 付出/v 的/ude1 努力/ad 。/w [海洋/n 保护/vn]/nz 者/k 有/vyou [三/m 艘/q]/mq 船/n 和/cc [100/m 名/q]/mq 船员/nnd ，/w 他们/rr 一直/d 尾随/v 日本/ns 捕鲸船/nz ，/w 并/cc 致力于/v 保护/vn 南极洋/nz 的/ude1 鲸鱼/n 免受/v 伤害/vn 。/w 本周/t [早些/nz 时候/n]/nz ，/w [海洋/n 守护者/nz 协会/nis]/nt 表示/v ，/w 他们/rr 不停/v 地/ude2 追逐/v 迫使/vi 日本/ns 捕鲸船/nz 无法/v 进行/vn 正常/a 捕杀/v 。/w （/w 实习/vn 编译/v ：/w 王蕾/nr ）/w 
