胥渡吧/nr 恶搞/v 《/w [还珠/nz 格格/nz]/nz 》/w 神/n 配音/vi ，/w 受到/v 赵薇/nr 和/cc 苏有朋/nr 的/ude1 肯定/vn 
妖娆/an 的/ude1 小/a 灿/ag 其实/d 本/rz 是/vshi “/w 男儿/n 身/ng ”/w 
1月12日/t 晚/tg ，/w 第五季/nz 《/w [中国/ns 达人/nz 秀/ag]/nz 》/w [第六/m 期/qv]/mq 节目/n 在/p [东方/s 卫视/n]/nz 播出/v 。/w 本/rz 集/q 堪称/v 反串/v 专场/n ，/w 伪娘/nz 、/w 女/b 汉子/n 、/w 好/a 基友/nz 一个/mq 不少/m ，/w 令/v 评委/nnt 们/k [七/m 荤/ag 八/m 素/ag]/nz ，/w [男生/n 女生/n]/nz 傻/a 傻/a 分/qt 不/d 清/tg 。/w 除了/p 反串/v 角儿/n 多/a ，/w 本/rz 集中/v 还/d 诞生/vi 了/ule 一批/mq 舞林/nz 高手/n ，/w 帅哥/n 、/w 型/k 男/b 、/w 萌/v 娃/ng 轮番/d 竞技/n 。/w 
伪娘/nz 、/w 女/b 汉子/n 、/w 好/a 基友/nz 都/d 来/vf 了/ule 性别/n 傻/a 傻/a 分/qt 不/d 清/tg 
一连串/al 反串/v 表演/vn 在/p 本/rz 集/q 如火如荼/al 地/ude2 上演/v ，/w 令众/nz 位/q 看官/nz 晕头转向/al 。/w 来自/v [湖北/ns 宜昌/ns]/ns 土家族/nz 的/ude1 陈涓/nr ，/w 模样/n 可/v 人/n ，/w 声/qv 段/q 曼妙/a ，/w 可/v 当/p 开/v 嗓/ng 唱/v 起/vf 《/w 清江/ns 恋歌/n 》/w ，/w 小/a 伙伴们/nz 都/d 惊呆/v 了/ule ，/w 简直/d 是/vshi 一个/mq 纯爷们/nz 在/p 唱歌/vi ，/w 声音/n 亮/vi 烈/a ，/w 可调/nz [一/d 转/v]/mq ，/w 缠绵/a 婉转/a 的/ude1 女声/n 又/d 如/v [流水/n 潺潺/o]/nz 而/cc 出/vf 。/w 她/rr 对/p 男女/n 声部/n 的/ude1 驾驭/vn 都/d 游刃有余/vl ，/w 而/cc 当/p 笑/v 起来/vf 声音/n 又/d 娇俏/nz 地/ude2 很/d ，/w 对/p 怪/a 趣味/n 情有独钟/vl 的/ude1 刘烨/nr 也/d 模仿/v 她/rr 笑/v 到/v [花枝/n 乱/d 颤/vi]/nz 。/w 
刘宇光/nr 和/cc 马冠东/nr 组成/v 的/ude1 拉丁舞/n 组合/vn ，/w 独特/a 且/c 充满/v 喜感/nz 。/w 当/p 他们/rr 组合/vn 在/p 一起/s 就/d 产生/v 了/ule 神奇/a 的/ude1 [化学/n 效应/n]/nz ，/w 胖胖/a 的/ude1 刘宇光/nr 不仅/c 证明了/v 胖子/n 能/v 跳舞/vn ，/w 还/d 证明了/v 男人/n 可以/v 风骚/n ，/w 中国/ns [第一/m 男/b]/mq 男/b 跳/vi 全能/n 拉丁/nz 组合/vn 诞生/vi ，/w 真真/d 是/vshi 基情/nz 四/m 射/v 哟/e 。/w 
胥渡吧/nr 终/d 圆梦/v 泪流满面/al 抱/v 偶像/n 
《/w 人/n 人/n 都/d 爱/v 容嬷嬷/nr 》/w 、/w 《/w 奴婢/n 就是/v 夏雨荷/nr 》/w 、/w 《/w 春运/n 来/vf 了/ule 》/w …/w …/w 几年来/qt ，/w 胥渡吧/nr 作品/n 不断/d ，/w 名声/n 在/p 外/f 。/w 此次/rz 登上/v “/w 达人/nz 秀/ag ”/w 的/ude1 舞台/n ，/w 他们/rr 带来/v 全新/b 爆笑/nz 配音/vi 神作/nz 《/w 房价/n 房价/n 》/w ，/w 周星驰/nr 、/w 甄嬛/nr 、/w 王宝强/nr 、/w 紫薇/n 、/w 黄蓉/n 、/w 容嬷嬷/nr 、/w 白娘子/nz 等/udeng 影视/b 红人/n 集体/n 乱入/nz ，/w 痛诉/nz 买房/v 奇遇/n ，/w 天空/n 行动/vn 的/ude1 爆笑/nz 台词/n 令人/v 笑/vn 抽/v ，/w 苏有朋/nr 更是/d 直接/ad 被/pbei 逗/v 哭/v 了/ule 。/w 
此次/rz 选择/v 从/p 幕后/s 走到/vf 台前/s ，/w 胥渡吧/nr 正是/v 冲/v 着/uzhe 苏有朋/nr 和/cc 赵薇/nr 而/cc 来/vf ，/w “/w 我们/rr 是因为/c 给/p 《/w [还珠/nz 格格/nz]/nz 》/w 配音/vi 才/d 在/p 网上/s 被/pbei 大家/rr 认识/v ，/w 所以/c 我们/rr 想/v 见见/v 真正/d 的/ude1 [还珠/nz 格格/nz]/nz 和/cc [五/m 阿哥/n]/mq ！/w ”/w 他们/rr 一/m 上台/vi ，/w 苏有朋/nr 就/d 主动/ad 起/vf 了/ule 近乎/v ：/w “/w 哈哈哈/o ，/w 你/rr 就是/v 胥渡/nz 啊/y ！/w 我/rr 终于/d 见到/v 你/rr 了/ule ，/w 熊孩子/nr ！/w ”/w 这支/r “/w 神/n 配音/vi 团队/n ”/w 瞬间/n 化身/n 小/a 粉丝/nf ，/w 不仅/c 深情/n 表白/v ，/w 还/d 当场/d 苏有朋/nr 求/v 关注/vn ：/w “/w 苏有朋/nr 老师/nnt ，/w 你/rr 一直/d 转/v 我们/rr 的/ude1 微博/n ，/w 但/c 为什么/ryv 没/d 关注/v ？/w ”/w 苏有朋/nr 格外/d 得意/a ，/w 故/c 作/v 严肃/a 地/ude2 模仿/v 起/vf “/w 皇阿玛/nz ”/w 的/ude1 口气/n ：/w “/w 你们/rr 在/p 外面/f 瞒着/v 我/rr 干/v 的/ude1 事/n ，/w 以为/v 我/rr 就/d 不/d 知道/v 吗/y ？/w 你们/rr 不/d @/w 我/rr ，/w 也/d 会/v 有/vyou 别人/rr @/w 我/rr 啊/y ！/w ”/w 
火华/nz 社员/nnt 见到/v 社长/nnt 刘烨/nr 当场/d 泪奔/nz ，/w 流泪/vi 满面/nz 地/ude2 紧紧/d 抱住/v 刘烨/nr ，/w 随后/d 又/d 转向/vi 赵薇/nr 用/p 周星驰/nr 的/ude1 声音/n 说/v ：/w “/w 阿薇/nz ，/w 你/rr 是/vshi 最/d 美/b 的/ude1 ！/w ”/w 一部/mq 《/w [还珠/nz 格格/nz]/nz 》/w 让/v 天南地北/dl 互不/d 相识/vi 的/ude1 伙伴们/nz 彼此/rr 相知/v ，/w 如今/t 终于/d 重聚/vi “/w 达人/nz 秀/ag ”/w ，/w 场面/n 令人/v 动容/v 。/w 
型/k 男/b 萌/v 娃/ng 齐/a 上阵/vi 上演/v [舞林/nz 争霸/v]/nz 
本/rz 集/q 还/d 迎来/v 众多/a 舞蹈/n 达人/nz ，/w 潇洒/a 帅气/a 、/w 萌/v 态/ng 十足/z 的/ude1 一个/mq 不/d 缺/v ，/w 大/a 有/vyou “/w [舞林/nz 争霸/v]/nz ”/w 之/uzhi 态/ng ，/w 最/d 帅/ng “/w 屌丝/nz 舞/v 团/n ”/w 、/w 藏族/nz 小伙/n 、/w [人/n 小鬼/n 大/a]/nz 的/ude1 小男孩/nz 正面/b PK/x ，/w 上演/v “/w 静/a 舞/v 格斗/vn ”/w 。/w 来自/v 成都/ns 的/ude1 [BestCrew/x 街舞团/nz]/nt ，/w 虽然/c 自嘲/vi 为/p “/w 屌丝/nz 舞/v 团/n ”/w ，/w 可/v 一/m 跳起/v 舞/v 来/vf 可是/c 半点/mq 没有/v “/w 屌丝/nz ”/w 样/ng ，/w 帅气/a 利落/a 的/ude1 动作/n ，/w 创意/n 十足/z 的/ude1 编排/vn ，/w 黑超/nz 墨镜/n 扮酷/nz 耍/v 帅/ng ，/w 真真/d 是/vshi 一群/mq 高/a 富/vg 帅/ng 的/ude1 架势/n ，/w 迷/v 得/ude3 赵薇/nr 大/a 呼/v “/w 帅/ng 呆/v 了/ule ，/w 终于/d 有/vyou 了/ule 当/p 花痴/nz 的/ude1 机会/n ！/w ”/w 
虽然/c BestCrew/x 团体/n 作战/vi ，/w 但/c 也/d 有/vyou 达人/nz 高手/n 丝毫/a 不畏/v 他们/rr 人多势众/vl 。/w 康巴汉子阿尼/nrf 带着/vn 他/rr 独特/a 的/ude1 舞蹈/n 应战/vi 。/w 成长/vi 在/p 甘南/ns 大草原/nz 的/ude1 阿尼/nrf ，/w 在/p 大学/nis 里/f 接触/v 到/v 了/ule 机械舞/nz ，/w 并/cc 将/d 自己/rr 民族/n 的/ude1 传统/n 舞蹈/n 元素/n 融入/v 其中/rz ，/w 形成/v 了/ule 独特/a 的/ude1 风格/n ，/w 传统/n 藏戏/n 和/cc 现代/ntc 街舞/n 巧妙/a 融合/v 后/f 的/ude1 怪异/a 美感/n 让/v [四/m 位/q]/mq 观察员/nnt 连连/d 赞叹/v ，/w 此番/nz 来到/v 达人/nz 秀/ag ，/w 阿尼/nrf 希望/v 能/v 让/v 远在/v 家乡/n 的/ude1 阿爸/n 看到/v 自己/rr 的/ude1 成长/vn ，/w 看到/v 自己/rr [一/d 天天/d]/mq 努力/ad 成长/vi 为/p 他们/rr 骄傲/an 的/ude1 康巴汉子/nrf 。/w 
此外/c ，/w 来自/v 新疆/ns 的/ude1 街舞/n 组合/vn “/w [石头/n 剪子/n 布/n]/nz ”/w 也/d 一/m 展/vg 独门/b 绝招/n ，/w 其中/rz [人/n 小鬼/n 大/a]/nz 的/ude1 “/w 棉花糖/nf ”/w 小朋友/n 十分/d 抢眼/a ，/w 柔/a 中/f 带/v 刚/d 的/ude1 [肢体/n 语言/n]/nz ，/w 以及/cc 与/cc [舞蹈/n 动作/n]/nz 神/n 同步/vd 的/ude1 俏皮/a 表情/n ，/w 让/v 他/rr 有着/v 超乎/v 于/p 达人/nz 的/ude1 热情/an 和/cc 感染力/n ，/w 而/cc 当/p 他/rr 自我/rr 介绍/v “/w 因为/c 我/rr 很/d 软/a ，/w 大家/rr 叫/vi 我/rr 棉花糖/nf ”/w 时/ng ，/w 刘烨/nr 与/cc 王伟忠/nr 更是/d 默契/a 地/ude2 对视/vi ，/w 不约而同/dl 竖起/v 大拇指/n 。/w 
