[西安市/ns 武术/n 协会/nis]/nt 主席/nnt 陈振虎/nr 向/p [西安/ns 红拳/nz 总会/nis]/nt 首任/b 会长/nnt 高建武/nr 授旗/nz 高/a 岗/n //w 摄/vg 
红拳/nz 习练/nz 者/k 在/p 成立/vi 大会/n 上/f 表演/v 红拳/nz 高/a 岗/n //w 摄/vg 
1月11日/t 上午/t ，/w [西安/ns 红拳/nz 总会/nis]/nt 在/p 西安/ns 一家/n 酒店/nis 内/f 举行/v 了/ule 成立/vi 大会/n ，/w [西安市/ns 武术/n 协会/nis]/nt 副主席/nnt 高建武/nr 担任/v 首届/b 会长/nnt 。/w 
延伸/v 阅读/vn ：/w 
红拳/nz ，/w 起源于/v 周秦/nr 、/w 昌/ag 名/q 于/p 唐宋/nz 、/w 盛行/v 于/p 明清/t ，/w 是/vshi 华夏/n 武学/nz 的/ude1 重要/a [一/d 脉/ng]/mq ，/w 也/d 是/vshi [中华/nz 文化/n]/nz 的/ude1 [重要/a 组成/v]/nz 部分/n 。/w 陕西/ns 是/vshi [中华/nz 武术/n]/nz 的/ude1 重要/a 发源地/n 之一/rz ，/w 长安/ns 自古/d 有/vyou “/w 文武/n 盛/v 地/ude2 ”/w 的/ude1 美称/n ，/w “/w 红拳/nz ”/w 即/v 诞生/vn 于/p 此/rzs 。/w 红拳/nz 文化/n 中/f ，/w 包含/v 着/uzhe 儒家/n 的/ude1 修德/nz 、/w 墨家/n 的/ude1 侠义/a 、/w 道家/n 的/ude1 和谐/a 、/w 佛家/n 的/ude1 慈/ag 怀/v 。/w （/w 高/a 岗/n ）/w 
