网友/n 拍/v 到/v 低调/n 就餐/vi 的/ude1 张柏芝/nr 
人民网/nz 北京/ns 1月13日/t 电/n （/w 记者/nnt 吴亚雄/nr ）/w 有/vyou 网友/n 微博/n 曝/vg 出/vf 张柏芝/nr 现身/v [新加坡/nsf 国立/b 大学/nis]/ntu 食堂/n 用餐/vi 的/ude1 照片/n ，/w 并称/v ：/w “/w 张柏芝/nr 又/d 去/vf Utown/x 吃饭/vi 了/ule ！/w 最近/t 出现/v 在/p NUS/x (/w [新加坡/nsf 国立/b 大学/nis]/ntu )/w 的/ude1 频率/n 很高/d 啊/y ！/w ”/w 照片/n 中/f 张柏芝/nr 戴着/v 鸭舌帽/n ，/w 黑超/nz 墨镜/n ，/w 虽然/c 低调/n ，/w 但/c 仍/d 被/pbei 一眼/d 认出/v 。/w 于是/cc ，/w 大批/m 该校/r 留学生/n 开始/v “/w 围堵/vn ”/w 食堂/n 求偶遇/nz 。/w 
