小朋友/n 正在/d 选购/v 爱心/n [水晶/n 饰品/n]/nz 
1月11日/t ，/w 2014/m “/w 朝阳/ns 行动/vn ”/w 爱心/n 水晶/n 义卖/vn 活动/vn 在/p 我市/r 温暖/an 启动/v ，/w 此次/rz 义卖/vn 所得/n 的/ude1 善/ag 款/q 将/d 捐赠/v 给/p 在/p 延安/ns “/w 718/m ”/w 暴雨/n 中/f 受灾/vn 的/ude1 群众/n 。/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 宣传部长/nnt 陈宁/nr 出席/v [启动/v 仪式/n]/nz 。/w 
活动/vn 首/q 日/b 共/d 卖出/v [400/m 个/q]/mq 爱心/n 水晶/n ，/w 所得/n [72000/m 元/q]/mq 善/ag 款/q 都/d 将/d 捐给/v 灾区/n ，/w 义卖/vn 还/d 会/v 持续/vn 。/w 据/p 了解/v ，/w “/w 朝阳/ns 行动/vn ”/w 是/vshi 由/p [陕西/ns 广播/vn 电视台/nis]/nt 联合/v [西安市/ns 红十字会/nis]/nt 等/udeng 机构/n 和/cc 媒体/n 创办/v 的/ude1 春节/t 特别/d 慈善/a 救助/v [大型/b 活动/vn]/nz ，/w 从/p 2004年/t 起/vf 至今/d 已/d 举办/v 了/ule 十年/mq 。/w 每/rz 到/v [岁末/t 年初/t]/nz ，/w “/w 朝阳/ns 行动/vn ”/w 都会/n 带着/vn [社会/n 各界/rz]/nz 的/ude1 爱心/n 为/p 贫困/a 群体/n 送去/vf 一份/mq 温暖/an ，/w “/w 朝阳/ns 行动/vn ”/w 也/d 成为/v 媒体/n 履行/v 责任/n 、/w 服务/v 社会/n 的/ude1 一项/mq 标志性/n 爱心/n 活动/vn 。/w 
去年/t 7月/t ，/w 延安市/ns 延川县/ns 遭受/v 了/ule 百年不遇/bl 的/ude1 持续性/n 强/a 降水/n ，/w 导致/v 多/a 处/n [山体/n 滑坡/vi]/nz ，/w 大量/m 窑洞/n 房屋/n 垮塌/nz 。/w 其中/rz ，/w 灾情/n 最/d 重/a 的/ude1 [马家河/nr 镇/n]/ns 就/d 有/vyou [3331/m 户/q]/mq 、/w [10288/m 人/n]/mq 受灾/vn 。/w 目前/t ，/w 部分/n 受灾/vn 群众/n 已/d 搬入/vf 新居/n ，/w 但/c 村里/n 生活/vn 物资/n 紧缺/a ，/w [公共/b 设施/n]/nz 尚未/d 完善/v ，/w 此次/rz “/w 朝阳/ns 行动/vn ”/w 义卖/vn 活动/vn 旨在/v 为/p [马家河/nr 镇/n]/ns 灾区/n 群众/n 筹集/v 善/ag 款/q ，/w 帮助/v 他们/rr [恢复/v 生产/vn]/nz 、/w [重建/v 家园/n]/nz ，/w 让/v 灾区/n 群众/n 度过/v 一个/mq 温暖/an 祥和/a 的/ude1 春节/t 。/w 
