红/a 米/q 手机/n 。/w （/w 网络图/n ）/w 
据/p 台湾/ns “/w [联合/vd 新闻网/n]/nz ”/w 报道/v ，/w “/w 红/a 米/q 机/ng ”/w 在/p 台/q [第/m 4/m 波/n]/mq 销售/vn (/w 启/v )/w 动/v ，/w 小米/n 台湾/ns 官网/n 公布/v ，/w 今天/t 中午/t 12时/t 开放/v 抢购/vn 的/ude1 [2/m 万/d 支/q]/mq 红/a 米/q 机/ng ，/w 在/p 54秒/t 内/f 销售一空/vl 。/w 
[小米/n 科技/n]/nz 2013年/t 在/p 台湾/ns 共/d 启动/v [3/m 波/n]/mq 红/a 米/q 机/ng 在线/vn 抢购/v ，/w 12月23日/t (/w 启/v )/w 动/v [第/m 3/m 波/n]/mq 红/a 米/q 机/ng 开放/v 购买/vn ，/w [8000/m 支/q]/mq 手机/n 在/p 25秒/t 内/f 销售一空/vl ，/w 官网/n 累计/vd 2013年/t 在/p 台/q 预购/v 销售/vn 达/v [2/m ./w 8/m 万/d 支/q]/mq ；/w 大陆/ns 小米/n 官网/n 在/p 7日/t 开/v 卖/v 的/ude1 [20/m 万/d 支/q]/mq 红/a 米/q 机/ng ，/w 也/d 在/p 3分57秒/t 就/d 销/v 完/vn 。/w 
“/w 红/a 米/q 机/ng ”/w 今天/t 在/p 台/q (/w 启/v )/w 动/v [第/m 4/m 波/n]/mq 销售/vn ，/w 小米/n 台湾/ns 官网/n 公布/v ，/w 今天/t 中午/t 12时/t 开放/v 抢购/vn 的/ude1 [2/m 万/d 支/q]/mq 红/a 米/q 机/ng ，/w 在/p 54秒/t 内/f 销售一空/vl ，/w 截至/v 今天/t ，/w 透过/v 台湾/ns 小米/n 官网/n 销售/vn 的/ude1 红/a 米/q 机/ng ，/w 累计/vd 达/v [4/m ./w 8/m 万/d 支/q]/mq 。/w 
红/a 米/q 机/ng 搭载/v 4.7/m 吋/n 屏幕/n 、/w 4/m 核心/n 、/w [双/q 卡/n 双/q 待/vi]/nz ，/w 定价/n 不到/v 新台币/nz [3999/m 元/q]/mq ，/w 引发/v 台湾/ns 消费者/n 对/p 高/a 性/ng 价/n 手机/n 的/ude1 [浓厚/a 兴趣/n]/nz 。/w 
