《/w [南/b 都/d 娱乐/vn 周刊/n]/nz 》/w 截图/vn 
去年/t 7月/t 马苏/nr 因为/c 被/pbei [风行/v 工作室/nis]/nt 爆出/v “/w 姐弟恋/nz ”/w 被迫/d 与/cc 男友/n 孔令辉/nr 宣布/v 分手/vn ，/w 长达/v 11年/t “/w [爱情/n 长跑/vn]/nz ”/w 黯然/z 而/cc 止/v ，/w 当时/t 孔令辉/nr 以/p “/w 受害人/n ”/w 的/ude1 身份/n 也/d 引来/v 人们/n 的/ude1 同情/vn ，/w 最近/t 马苏/nr 接受/v 采访/vn 暗示/v 仍/d 有/vyou 与/cc 孔令辉/nr 复合/vn 可能/v ，/w 言犹在耳/vl ，/w 日前/t 记者/nnt 发现/v 孔令辉/nr 已/d 搭/v 上/f “/w 新欢/nz ”/w ，/w 两人/mq 甜蜜/a 幽会/v ，/w 上演/v 了/ule 激情/n 火辣/nz 一幕/nz ，/w 这位/r 新/a 女友/n 比/p 马苏/nr 年轻/a 漂亮/a ，/w 算是/v 半个/mq 同行/n ，/w “/w 女/b 乓/o ”/w 主教练/nnt 名下无虚/nz ，/w 确实/ad 是/vshi 真/a 有/vyou “/w 女人缘/nz ”/w 、/w “/w 桃花运/n ”/w 。/w 
近日/t 马苏/nr 喜获/v “/w 飞天奖/nz ”/w ，/w 在/p 接受/v 采访/vn 时/ng 当/p 记者/nnt 问/v 到/v 是否/v 会/v 与/cc 孔令辉/nr 复合/vn ，/w 马苏/nr 暧昧/a 地/ude2 表示/v “/w 谁/ry 也/d 不知/v 明天/t 会/v 发生/vn 什么/ry ”/w ，/w 她/rr 的/ude1 表态/vn 不仅/c 令/v 两人/mq 的/ude1 粉丝/nf 重新/d 燃起/v [一线/n 希望/v]/nz 。/w 自从/p 与/cc 马苏/nr 分手/vi 后/f ，/w 孔令辉/nr 半年/mq 来/vf 很少/ad 露面/vi ，/w 在/p “/w 女/b 乓/o ”/w 主教练/nnt 的/ude1 新/a 岗位/n 对/p 他/rr 来说/uls 工作/vn 更/d 重/a ，/w 责任/n 更大/d ，/w 而/cc 他/rr 的/ude1 感情/n 现状/n 媒体/n 和/cc 公众/n 更是/d 无/v 从/p 得知/v 。/w 
日前/t 某/rz 天/qt 深夜/t ，/w [风行/v 工作室/nis]/nt 的/ude1 记者/nnt 在/p 机场/nis 蹲守/nz ，/w [十/m 一点/mq 半/m]/mq 左右/f 他们/rr 看到/v 一位/mq 有点/d 眼熟/a 的/ude1 男士/n 急匆匆/d 地/ude2 走出/v 闸口/n ，/w 这位/r 男士/n [四十/m 岁/qt]/mq 左右/f ，/w 衣着/n 普通/a ，/w 身穿/v 一件/mq 黑色/n 棉服/nz ，/w 他/rr 一边/d 接/v 打电话/vi ，/w 一边/d 快步/d 径直/d 向前/vi 走/v 去/vf ，/w 记者/nnt 马上/d 认出/v 他/rr 就是/v 马苏/nr 的/ude1 前男友/nz 孔令辉/nr 。/w 孔令辉/nr 表情/n 略显/d 严肃/a ，/w 他/rr 独自/d 拉/v 着/uzhe 行李箱/n 坐电梯/nz 上/f 到/v 机场/nis 出发/vi 大厅/n ，/w 然后/c 走出/v 大厅/n 到达/v 通道/n 等/udeng 车/n 。/w 不一会/bl 一辆/mq 蓝色/n 奥迪/n a4/x 轿车/n 驶/vg 到/v 了/ule 孔令辉/nr 面前/f ，/w 接着/c 从/p 车上/s 下来/vf 一位/mq 二十多岁/m 的/ude1 [漂亮/a 女孩/n]/nz ，/w 这位/r 女孩/n 一边/d 接/v 听/v 电话/n ，/w 一边/d 开心/a 地/ude2 对/p 着/uzhe 孔令辉/nr 摆手/vi 打招呼/vi ，/w 孔令辉/nr 显然/ad 与/cc 这位/r 女孩/n 很/d 熟/a ，/w 他/rr 对/p 女孩/n 点/qt 了/ule 点头/vi ，/w 便/d 自顾/nz 自/p 地/ude2 打开/v 汽车/n 后备箱/nz 搬/v 放/v 行李/n ，/w 随后/d 他/rr 和/cc 女孩/n 一起/s 上车/v ，/w 女孩/n 继续/v 开车/vn ，/w 孔令辉/nr 则/d 坐/v 到/v 了/ule 副驾驶/nnt 的/ude1 位置/n 上/f 。/w [风行/v 工作室/nis]/nt 的/ude1 记者/nnt 看到/v 那位/r “/w 接驾/nz ”/w 孔令辉/nr 的/ude1 [年轻/a 女孩/n]/nz 身材/n 高挑/a ，/w 容貌/n 秀丽/a ，/w 她/rr 戴着/v 一顶/mq 黑色/n [火车/n 司机/nnt]/nz 帽/ng ，/w 身穿/v 一件/mq 翻毛/nz 棉服/nz ，/w 看/v 形象/n 气质/n 胜过/v 马苏/nr 一筹/n ，/w 也/d 像/v 是/vshi 娱乐圈/nz 人士/n 。/w 
一路/mq 上/f [风行/v 工作室/nis]/nt 的/ude1 记者/nnt 看到/v 在/p 车上/s 孔令辉/nr 与/cc 女孩/n 热烈/a 地/ude2 聊天/vi ，/w 颇/d 有/vyou “/w 久别重逢/vl ”/w 的/ude1 感觉/n 。/w [几十/m 分钟/qt]/mq 后/f 孔令辉/nr 的/ude1 汽车/n 先是/d 来到/v 望京/nz 附近/f ，/w 他/rr 连续/a 看/v 了/ule 几家/mq 餐厅/nis ，/w 全都/d 闭门/nz 打烊/vi ，/w 后来/t 女孩/n 驾车/vi 来到/v 了/ule 双井/nz 附近/f 的/ude1 一家/n 高档/b 火锅店/nis ，/w 下车/vi 时/ng 女孩/n 还/d 在/p 继续/v 聊着/v 微信/nz ，/w 她/rr 和/cc 孔令辉/nr [一/d 前/f 一/d 后/f]/nz 走进/v 了/ule 这家/r 餐厅/nis 。/w 孔令辉/nr 和/cc 女孩/n 挑/v 了/ule 一个/mq 临/v 窗/ng 的/ude1 位置/n 相对/d 而/cc 坐/v ，/w 他们/rr 点/qt 了/ule 不少/m 菜品/n 边/k 涮/v [边/k 吃/v 边/k 聊/v]/nz 。/w 这时/rzt 那位/r 女孩/n 脱下/vf 了/ule 外套/n ，/w 展现/v 出/vf 自己/rr 姣好/z 的/ude1 身材/n 和/cc 白皙/z 的/ude1 皮肤/n ，/w 她/rr 含笑/vi 欲滴/v ，/w 眉目传情/vl ，/w 不时/d 对/p 孔令辉/nr 做出/v 种种/q 撒娇/vi 卖萌/nz 的/ude1 表情/n 动作/n ，/w 而/cc 孔令辉/nr 微笑/vi 面对/v ，/w “/w 小/a 解/v 风情/n ”/w 。/w 一个/mq 小时/n 后/f 孔令辉/nr 与/cc 女孩/n 一起/s 出门/vi ，/w 再度/d 上车/v 离去/vn ，/w 汽车/n [一路/mq 向/p 南/b]/nz ，/w 来到/v 了/ule 天坛/ns 附近/f 的/ude1 [国家/n 体育/n 总局/nis 训练馆/n]/nt ，/w 孔令辉/nr 下车/vi 走向/v 停车场/n 的/ude1 一辆/mq 黑色/n 宝马/ntc 叉/n 5/m ，/w 这/rzv 辆车/q 正是/v 孔令辉/nr 的/ude1 私人/n 座驾/nz ，/w 此时/r 已/d 是/vshi 凌晨/t 时分/n ，/w [风行/v 工作室/nis]/nt 的/ude1 记者/nnt 本来/d 以为/v 接下来/vl 孔令辉/nr 与/cc 女孩/n 各奔东西/vl ，/w 结束/v 这场/r 约会/vi ，/w 没想到/nz 两辆/mq 汽车/n 出发/vi 后/f 紧紧/d 相随/v ，/w 一点/mq 没有/v 分开/vn 的/ude1 意思/n 。/w 
半个/mq 小时/n 后/f 孔令辉/nr 和/cc 那位/r [神秘/a 女孩/n]/nz 的/ude1 汽车/n 又/d 一起/s 来到/v 了/ule [嘉/b 里/f 中心/nis 大酒店/nis]/nt ，/w 汽车/n 停/vi 好/a 后/f 两人/mq 并肩/d 向/p 酒店/nis 走/v 去/vf ，/w 女孩/n 笑声/n 清脆/a ，/w 弯下/nz 了/ule 腰/n ，/w 娇羞/a 地/ude2 把/pba 身体/n 靠/v 在/p 了/ule 孔令辉/nr 的/ude1 胳膊/n 上/f ，/w 孔令辉/nr 则/d 体贴/v 地/ude2 帮/v 女孩/n 戴/v 上/f 棉服/nz 的/ude1 帽子/n ，/w 笑容/n 尽/vi 显/v 温柔/a ，/w 两人/mq 一起/s 走进/v 酒店/nis ，/w 尾随/v 其后/f [风行/v 工作室/nis]/nt 的/ude1 记者/nnt 发现/v 孔令辉/nr 和/cc 女孩/n 进入/v 了/ule 酒店/nis 一楼/nz 的/ude1 酒吧/nis 喝酒/vi 聊天/vi 。/w 大约/d 两个/mq 小时/n 后/f ，/w 孔令辉/nr 和/cc 女孩/n 走出/v 酒店/nis ，/w 寒/ag 风吹/v 来/vf ，/w 女孩/n 不禁/d 缩紧/nz 了/ule 身体/n ，/w 主动/ad 把/pba 身体/n 靠/v 向/p 孔令辉/nr ，/w 随后/d 两人/mq 一起/s 上/f 了/ule 孔令辉/nr 的/ude1 宝马/ntc 叉/n 5/m 汽车/n ，/w 孔令辉/nr 驾车/vi 来到/v 酒店/nis 不远处/s [一/d 处/n]/mq 小/a 停车场/n ，/w 把/pba 汽车/n 停/vi 在/p 了/ule 一个/mq 偏僻/a 的/ude1 角落/n ，/w 这时/rzt 已/d 是/vshi [凌晨/t 三点半/nz]/nz 左右/f ，/w 四周/f [寂静/a 无声/vi]/nz 。/w 孔令辉/nr 的/ude1 汽车/n 没有/v 熄火/vi ，/w [风行/v 工作室/nis]/nt 的/ude1 记者/nnt 先是/d 看到/v 孔令辉/nr 和/cc [年轻/a 女孩/n]/nz 继续/v 聊天/vn ，/w 含笑/vi 相对/d ，/w 渐渐/d 地/ude2 女孩/n 和/cc 孔令辉/nr 的/ude1 身体/n 越/d 挨/v 越/d 近/a ，/w 女孩/n 主动/ad 亲吻/v 了/ule 孔令辉/nr ，/w 孔令辉/nr [情/n 难/a 自禁/nz]/nz ，/w 随之/d 双手/n 捧住/nz 女孩/n 的/ude1 脸庞/n ，/w 两人/mq 长时间/nz 地/ude2 热烈/a 激/v 吻/v ，/w 再/d 接下来/vl 孔令辉/nr 和/cc 女孩/n 都/d 伏下/nz 了/ule 身体/n ，/w 只见/v [汽车/n 车身/n]/nz 微微/d 晃动/v 。/w 过/uguo 了/ule 好/a 一会/t ，/w 孔令辉/nr 和/cc 女孩/n 坐/v 直/d 身子/n ，/w 孔令辉/nr 打开/v 车/n 前灯/nz ，/w 两人/mq 好像/v 整理/vn 衣服/n ，/w 脸上/s 都/d 露出/v 温柔/a 的/ude1 表情/n ，/w 这时/rzt 两人/mq 车上/s 缠绵/a 了/ule 将近/d [40/m 分钟/qt]/mq ，/w 孔令辉/nr 这/rzv 回/v 延续/vn 了/ule 顾长卫/nr 、/w 窦文涛/nr 、/w 孙悦/nr 等/udeng “/w [亲/ng 兄/ng 热/a 弟/n]/nz ”/w 的/ude1 “/w 节奏/n ”/w 。/w 
孔令辉/nr 和/cc 女孩/n 车上/s 缠绵/a 后/f ，/w 下车/vi 走向/v 女孩/n 奥迪/n 的/ude1 停车场/n ，/w 他/rr 与/cc 女孩/n 手牵手/nz 地/ude2 缓缓/d 走向/v 女孩/n 的/ude1 汽车/n ，/w 心情/n 大好/a 地/ude2 孔令辉/nr 还/d 把/pba 女孩/n 背/v 起来/vf 了/ule 一下/mq ，/w 女孩/n 则/d 备/v 显/v 娇羞/a ，/w 在/p 女孩/n 汽车/n 旁/f 两人/mq 又/d 聊/v 了/ule 一会/t ，/w 一副/mq 恋恋不舍/vl 地/ude2 模样/n ，/w 最后/f 女孩/n 与/cc 孔令辉/nr 挥手/vi 道别/vi ，/w 驾车/vi 离去/vi ，/w [风行/v 工作室/nis]/nt 的/ude1 记者/nnt 跟踪/v 女孩/n 的/ude1 汽车/n 来到/v 了/ule [朝阳/ns 公园/n]/nz 附近/f 的/ude1 [一/d 处/n]/mq [高级/a 公寓/n]/nz 社区/n ，/w 女孩/n 停/vi 好/a 汽车/n 走进/v 一幢/mq 公寓/n ，/w 据/p 记者/nnt 所/usuo 知/v ，/w 该/rz 公寓/n 住/vi 有/vyou 多/a 位/q 明星/nnd ，/w 那位/r [神秘/a 女孩/n]/nz 是否/v 也/d 是/vshi 马苏/nr 的/ude1 同行/n 呢/y ？/w 
神秘/a 美女/n 身份/n 揭晓/vi 孔令辉/nr 恋/v 上/f “/w [汽车/n 宝贝/n]/nz ”/w 
目击/v 到/v 神秘/a 美女/n 与/cc 孔令辉/nr “/w 车震/nr ”/w 一/m 幕后/s ，/w 她/rr 和/cc 孔令辉/nr 的/ude1 关系/n 已/d 昭然若揭/vl ，/w 但/c 这位/r 女孩/n [高姓/nz 大名/ns]/nz 、/w 身份/n 背景/n ，/w [风行/v 工作室/nis]/nt 记者/nnt 还/d 不得而知/vl 。/w 日前/t 记者/nnt 与/cc 一位/mq 时尚界/nz 人士/n 聊天/vi ，/w 该/rz 人士/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 现在/t 很多/m 运动员/nnt 把/pba 选择/v 女朋友/n 的/ude1 范围/n 重心/n 从/p 演艺圈/n 转向/vi 了/ule 模特/nnt 圈/qv ，/w 模特/nnt 比/p 演员/nnt 要/v 靠谱/nz 些/q ，/w [相对/d 来说/uls]/nz 也/d 比较/d 容易/ad “/w 控制/vn ”/w ，/w 现在/t 运动员/nnt 聚会/vi 都/d 喜欢/vi 找些/v 模特/nnt 来/vf 参加/v ，/w 听/v 了/ule 该/rz 人士/n 的/ude1 “/w 情况/n 介绍/v ”/w ，/w 记者/nnt 也/d 早/a 有/vyou 耳闻目睹/vl ，/w 比如/v 曾/d 红极一时/vl 的/ude1 车模/nnt 兽兽/nz 先后/d 两次/mq 被/pbei [风行/v 工作室/nis]/nt 拍/v 到/v 与/cc 篮球/n 国手/nnd 约会/vi ，/w 曾经/d “/w 车震/nr ”/w 的/ude1 孙悦/nr 现在/t 的/ude1 妻子/n 陈露/nr 就是/v 模特/nnt 出身/v 。/w 在/p 聊天/vi 中/f ，/w 该/rz 人士/n 称/v 他/rr 听说/v 孔令辉/nr 最近/t 也/d 交/v 了/ule 一位/mq “/w 模特/nnt ”/w 女友/n ，/w 名叫/v 顾珊珊/nr ，/w 对/p 顾珊珊/nr 的/ude1 情况/n 他/rr 表示/v 自己/rr 并不/d 熟/a ，/w 只/d 知道/v 她/rr 是/vshi 一位/mq [平面/n 模特/nnt]/nnt ，/w 担任/v 过/uguo 某/rz 门户/n 的/ude1 “/w [足球/n 宝贝/n]/nz ”/w ，/w 而/cc 孔令辉/nr 与/cc 顾珊珊/nr 应该/v 是/vshi 在/p 圈/qv 中/f 聚会/vi 上/f 认识/v 的/ude1 ，/w 相识/vi 时间/n 不/d 长/a 。/w 
