陕西/ns [旅游年/n 票/n]/nz 一卡通/n 

2014/m 陕西/ns [旅游年/n 票/n]/nz 一卡通/n 卡/n 样/ng 
倍受/v 期盼/vn 的/ude1 2014/m 陕西/ns [旅游年/n 票/n]/nz 一卡通/n ，/w 经/p [陕西省/ns 物价局/nis]/nto 批准/v ，/w 即/v 日/b 起/vf 将/d 陆续/d 在/p [西安/ns 邮政局/nis]/nt 全市/n [营业/vn 网点/n]/nz 、/w 陕西/ns [自助/b 旅游/vn]/nz 网/n 、/w 利/n [安/ag 电/n 超市/nis]/nt 、/w 便民/v 驿站/n 等/udeng 渠道/n 隆重/ad 发行/v 。/w 
2014/m 陕西/ns [旅游年/n 票/n]/nz 一卡通/n [98/m 元/q]/mq 的/ude1 [发行/v 价格/n]/nz 不变/nz ，/w 包含/v 全国/n [13/m 个/q]/mq 省/n [120/m 个/q]/mq 城市/n [612/m 家/q]/mq 景区/n ，/w 其中/rz [445/m 家/q]/mq 景区/n 全年/n 免票/vd ，/w [167/m 家/q]/mq 景区/n 门票/n 半价/n 等/udeng 折扣/n ,/w 门票/n [优惠/vn 价格/n]/nz 达到/v [2/m ./w 25/m 万元/q]/mq 。/w 景区/n 数量/n 与/cc [2013/m 版/n]/mq 相比/vi 增加/v 了/ule [100/m 家/q]/mq ，/w 门票/n 减免/v 优惠/vn 金额/n 增加/v 了/ule [5400/m 多元/b]/mq 。/w 秉承/v 一贯/d 的/ude1 惠民/ns ，/w 免票/vd ，/w 方便/a 的/ude1 宗旨/n ，/w 陕西/ns [旅游年/n 票/n]/nz 一卡通/n 是/vshi 不折不扣/vl 的/ude1 贯彻/vn 了/ule 党中央/nt “/w 让/v 发展/vn 成果/n 更多/ad 更/d 公平/a 惠及/v 全体/n 人民/n ”/w 精神/n 的/ude1 惠民/ns 产品/n 。/w 九年/t 来/vf 陕西/ns [旅游年/n 票/n]/nz 一卡通/n 已/d 走进/v 千家万户/n ，/w 深得/v [广大/b 群众/n]/nz 的/ude1 广泛/a 认同/vn 和/cc 普遍/ad 赞赏/v ，/w 具有/v 极高/d 的/ude1 [品牌/n 效应/n]/nz 。/w 
2014/m 陕西/ns 年/qt 票/n 一卡通/n 依然/d 采用/v “/w 锦绣江山/n 全国/n 联合/v [旅游年/n 票/n]/nz 一卡通/n ”/w 的/ude1 卡/n 样/ng ，/w 卡面/n 颜色/n 由/p 金色/n 调整/vn 为/p 银灰色/n ，/w 方便/a 年/qt 票/n 用户/n 和/cc 景区/n 的/ude1 区分/vn 。/w 年/qt 票/n 卡/n 需/v 粘贴/v 本人/rr 照片/n 后/f 方可/d 使用/v ，/w 随/p 卡/n 配送/v [使用/v 手册/n]/nz ，/w 有效期/n 截止/vi 到/v 2014年12月30日/t 。/w 
新版/b 年/qt 卡/n 采用/v 最新/a 的/ude1 [防伪/vn 技术/n]/nz ，/w 红色/n 防伪/v 膜/n 配合/v 双/q [隐形/b 防伪/vn]/nz 印章/n ，/w 防伪/v 效果/n 更好/d 。/w 我们/rr 也/d 在/p 各/rz 加盟/v 景区/n 安装/v 了/ule 年/qt 卡/n 电子/n 验证/v 设备/n ，/w 严格/ad 验证/v 年/qt 票/n 卡/n 的/ude1 有效性/n 。/w 
2014/m 陕西/ns [旅游年/n 票/n]/nz 一卡通/n 体现/v 了/ule 西安/ns 景区/n 服务/vn 更/d 贴心/a 、/w 陕西/ns 景区/n 内容/n 更/d 丰富/a 、/w 全国/n 景区/n 阵容/n 更/d 强大/a 的/ude1 特点/n 。/w 新年/t 卡/n 汇聚/v 了/ule 国家/n [3/m A/x]/mq 、/w [4/m A/x]/mq 、/w [5/m A/x]/mq 级/q 知名/a [旅游/vn 景点/n]/nz 和/cc 游乐园/n 、/w 温泉/n 等/udeng 不同/a 类型/n 的/ude1 [旅游/vn 项目/n]/nz ，/w 是/vshi [目前/t 国内/s]/nz 优惠/v 幅度/n 最大/gm 、/w 参与/v 景点/n 最多/ad 的/ude1 [旅游/vn 产品/n]/nz 。/w 
陕西/ns 景区/n 
陕西/ns 景区/n 数量/n 增加/v 到/v [112/m 家/q]/mq ，/w 其中/rz 免票/vd 景区/n 从/p [79/m 家/q]/mq 增加/v 到/v [85/m 家/q]/mq ，/w 优惠/v 景区/n [27/m 家/q]/mq 。/w 我们/rr 保留/v 了/ule [西安/ns 城墙/n]/nz 、/w 大明宫/nz 、/w [陕西/ns 历史/n 博物馆/nis]/nt 、/w 世博园/n 、/w 王顺山/nr 等/udeng 优秀/a 景区/n ，/w 也/d 新/a 增加/v 了/ule 钟鼓楼/nz 、/w 浐灞/nz [湿地/n 公园/n]/nz 、/w 大风/n 阁/ng 、/w 药王山/nz 、/w 金龙峡/nr 、/w 钓鱼台/ns 等/udeng 知名/a 景区/n 。/w 
陕西/ns 景区/n 的/ude1 内容/n 和/cc 区域/n 布局/n 更加/d 优化/v ，/w 使得/vi 各个/rz 地区/n 的/ude1 景区/n 数量/n 从/p 点/qt 到/v 线/n 连成一片/vl ，/w 方便/a 年/qt 卡/n 用户/n 自由/a 的/ude1 安排/vn 一天/mq 乃至/c 多/a 天/qt 的/ude1 游览/vn 行程/n 。/w 
全国/n 景区/n 
2014/m 陕西/ns [旅游年/n 票/n]/nz 一卡通/n 精挑/nz 细选/nz 了/ule 宁夏/ns 沙坡头/nr 、/w 北京/ns 八达/nz 岭/ng [水/n 关/n 长城/nz]/nz 、/w 山东/ns 微山湖/ns 湿地/n 等/udeng 全国/n [500/m 家/q]/mq [旅游/vn 景区/n]/nz ，/w 真正/d 让/v 年/qt 卡/n 用户/n 享受/v 到/v 出门/vn 旅游/vn 的/ude1 便捷/a 。/w 用户/n 可以/v 灵活/a 搭配/v 个性化/vn 的/ude1 游览/vn 路线/n ，/w 避开/v 景区/n 高峰/n 客流/n ，/w 切实/ad 享受/v 到/v [旅游/vn 景区/n]/nz 的/ude1 文化/n 和/cc 景观/n 。/w 
每个/r 年/qt 票/n 加盟/v 景区/n 都/d 是/vshi 以/p 极低/d 的/ude1 [门票/n 价格/n]/nz 、/w 极高/d 的/ude1 服务/vn 热情/an ，/w 为/p 陕西/ns 市民/n 提供/v 了/ule 最/d 优惠/vn 的/ude1 旅游服务/v ，/w 所以/c 广大/b 的/ude1 年/qt 卡/n 用户/n 在/p 游览/v 景区/n 时/ng ，/w 务必/d 遵守/v 景区/n 游览/v 的/ude1 [相关/vn 规定/n]/nz ，/w [绿色/n 出行/vi]/nz ，/w 文明/n 游览/v 。/w 
今年/t 陕西/ns 年/qt 票/n 办/v 开通/vn 了/ule 陕西/ns [旅游年/n 票/n]/nz 一卡通/n 的/ude1 微信/nz 公众/n 平台/n ，/w 广大/b 市民/n 可/v 关注/vn 陕西/ns [旅游年/n 票/n]/nz 一卡通/n 微信/nz 公众/n 账号/n 获得/v 电子版/n 年/qt 票/n [使用/v 手册/n]/nz ，/w 随时随地/dl 查阅/v 年/qt 票/n 景区/n 内容/n 。/w 年/qt 卡/n 公众/n 平台/n 定期/d 发布/v 年/qt 票/n 资讯/n 和/cc 景区/n 推荐/v ，/w 加强/v 年/qt 卡/n 用户/n 与/cc 年/qt 票/n 办/v 之间/f 的/ude1 互动/vn ，/w 通过/p 一对一/vl 的/ude1 形式/n 让/v 年/qt 票/n 办/v 的/ude1 服务/vn 更/d 高效/b 、/w 便捷/a 。/w 
我们/rr 将/d 通过/p 电话/n 、/w QQ/x 、/w 微信/nz 等/udeng 全方位/n 多渠道/d 的/ude1 客户服务/gi ，/w 及时/ad 、/w 方便/a 的/ude1 解决/vn 年/qt 卡/n 用户/n 在/p 咨询/v 景区/n 、/w 购买/v 年/qt 票/n 、/w 年/qt 卡/n 使用/v 等/udeng 各/rz 方面/n 的/ude1 问题/n 。/w 
详细/a 景区/n 名录/n 可/v 通过/p 关注/v 微信/nz 公众/n 账号/n nianpiao029/x 、/w 登录/v [官方/n 网站/n]/nz www/x ./w 029/m -/w china/x ./w cn/x 或/c 拨打/v 029-83136688/m [客服/nz 热线/n]/nz 咨询/vn ，/w 陕西/ns [旅游年/n 票/n]/nz 一卡通/n 发行/v 办公室/nis 将/d 竭诚/d 为/p 年/qt 卡/n 用户/n 提供/v 最/d 优质/b 的/ude1 服务/vn 。/w （/w 宋诗睿/nr 黄/a 纲/n 亿/m 董晋/nr ）/w 
