据/p 台湾/ns “/w [今日/t 新闻网/n]/nz ”/w 报道/v ，/w 马英九/nr 13日/t 表示/v ，/w 两岸/n 民众/n 虽/c 来自/v 于/p 同/p 文同/nr 种/q ，/w “/w 但是/c 共同/d 记忆/n 不/d 一样/uyy 的/ude1 地方/n ，/w 这时候/rzt 你/rr 就/d 会/v 发现/vn 就/d 有/vyou 很大/d 的/ude1 不同/a ”/w ，/w 而/cc 这/rzv 也/d 是/vshi 两岸/n 交往/vn 很/d 有/vyou 意义/n 的/ude1 地方/n 。/w 
马英九/nr 特别/d 以/p 李承鹏/nr 访/v 台/q 见闻/n 为/p 例/n 说/v ，/w 李承鹏/nr 看到/v 每天/r 下午/t 5时/t 后/f ，/w 很多/m 城市/n ，/w 一堆/mq 人/n 手上/s 拿着/vf 垃圾/n ，/w 集中/v 在/p 一个/mq 角落/n ，/w 等/udeng 垃圾车/n 到来/vi ，/w 觉得/v 很/d 不可思议/al 。/w 
马英九/nr 表示/v ，/w 李承鹏/nr 忍不住/v 问/vn 居民/n ，/w 会/v 不会/v 有人/r 伪造/v 垃圾袋/n 卖/v ？/w 但/c 台湾/ns 人/n 答/v 说/v ，/w “/w 这样/rzv 的话/udh ，/w 政府/nis 就/d 没有/v 办法/n 收到/v 钱/n ，/w 就/d 没/d 办法/n 来/vf 做/v 环保/n 了/ule ”/w 。/w 
马英九/nr 表示/v ，/w 台湾/ns 美德/n ，/w 透过/v 两岸/n 交流/vn 凸显/v 出来/vf 。/w “/w 我们/rr 也/d 发现/v 从/p 别人/rr 身上/s 看到/v 我们/rr 自己/rr ，/w 从/p 我们/rr 身上/s 看到/v 他们/rr 自己/rr ”/w 。/w 
