人民网/nz 北京/ns 1月13日/t 电/n （/w 艾雯/nr ）/w 近日/t ，/w 杨幂/nr 、/w 周笔畅/nr [二/m 人/n]/mq 在/p 微博/n “/w 互/d 黑/a ”/w 让/v 不少/m 粉丝/nf 质疑/vn ：/w 昔日/t 闺蜜/nz 如今/t “/w [感情/n 破裂/vi]/nz ”/w ？/w 就/d 在/p 上/f 周五/t 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 播出/v 前/f ，/w 周笔畅/nr 微博/n 祝福/v 杨幂/nr 刘恺威/nr 大婚/nz ，/w 并称/v ：/w “/w 我会/r 努力/ad 把/pba 你们/rr 的/ude1 孩子/n 吼/vi 出来/vf 的/ude1 ！/w ”/w 随后/d ，/w 杨幂/nr 在/p 微博/n 中/f 上/f 传/v 一张/mq 周笔畅/nr 深情/n 款款/z 跪/v 地/ude2 唱歌/vi 照/v ，/w 回复/v ：/w “/w 看/v 在/p 你/rr 这么/rz 有/vyou 诚意/n 的/ude1 请求/vn 我/rr ，/w 我/rr 就/d 考虑/v 给/p 你/rr 帮帮/v 唱吧/nz 。/w ”/w 并/cc 在/p 结尾/n 笑脸/n 挥手/vi 示意/v 周笔畅/nr 。/w 微博/n [一/d 出/vf]/mq ，/w 打破/v [二/m 人/n]/mq “/w 友情/n 生变/nz ”/w 的/ude1 传闻/n ，/w 有/vyou 网友/n 称/v ：/w “/w 你/rr 俩/m [有/vyou 完/vi 没完/vi]/nz ？/w [最佳/z 损友/nz]/nz 。/w ”/w 看来/v 年度/n “/w 中国/ns [最佳/z 损友/nz]/nz ”/w 的/ude1 荣誉/n 非/b 大/a 幂幂/nz 、/w 周笔畅/nr 莫/d 属/v ，/w 杨幂/nr 是/vshi 真的/d 怀孕/vi 了/ule 吗/y ？/w “/w 挺/d 肚/ng ”/w 为/p 周笔畅/nr 助/v 唱/v ，/w 可见/c [二/m 人/n]/mq 友情/n 不/d 浅/a 啊/y 。/w 
