2013年/t ，/w 在/p 陕西省/ns 交通/n 系统/n 中/f ，/w 有/vyou 这样/rzv 机组/n 数字/n ：/w 陕西省/ns 高速公路/n 建成/v 通车/vn [280/m 公里/q]/mq ，/w 通车/vi 总/b 里程/n 达到/v [4363/m 公里/q]/mq ，/w [91/m 个/q]/mq 县区/n 通达/v 高速公路/n ；/w 国/n [省/n 干线/n 公路/n]/nz 改造/vn 在/p 建/v 规模/n 超过/v [1600/m 公里/q]/mq ，/w 建成/v 通车/vn [200/m 公里/q]/mq ，/w 实施/v 养护/vn 大/a [中/f 修/v 工程/n]/nz [380/m 公里/q]/mq ，/w 总投资/nz 超过/v [70/m 亿元/q]/mq ；/w 建设/vn 通/v 村/n 水泥路/n [2420/m 公里/q]/mq ，/w 改建/v 重要/a 县乡/n 公路/n [730/m 公里/q]/mq 、/w 一般/ad 县乡/n 公路/n 约/d [1700/m 公里/q]/mq ，/w 新增/v 桥梁/n 4899/m 延米/nz ，/w 整治/v 危桥/nz 6810/m 延米/nz ，/w 进一步/d 改善/v 广大/b 农村/n 尤其/d 是/vshi 集中/v 连片/vn 特困/b 区/n [交通/n 条件/n]/nz 。/w 可以/v 说/v ，/w 2013年/t 是/vshi 陕西/ns [交通/n 运输/vn]/nz 事业/n 持续发展/v 的/ude1 一年/mq 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 按照/p 省委/nis 省政府/n 调结构/nz 、/w 稳/a 增长/v 、/w 打造/v 陕西/ns 经济/n 升级版/nz 和/cc 建设/v 丝绸之路/n 新起点/nz 等/udeng 战略部署/nz ，/w [陕西省/ns 交通/n 运输/vn 厅/n]/nt 把/pba 交通/n 扶贫/vn 作为/p 一项/mq 重要/a 的/ude1 [民生/n 工程/n]/nz ，/w 精心/ad 组织/n 、/w 强力/n 推进/vi ，/w 集中/v 连片/vn 特困/b 地区/n 的/ude1 1300万/m 百姓/n 出行/vi 难/a 的/ude1 问题/n 将/d 得到/v 有效/a 解决/v 。/w 
省市/n 共建/v 合力/n 推进/vi 
陕西省/ns 的/ude1 交通/n 扶贫/vn 项目/n 涉及/v [秦/tg 巴/b 山区/n]/nz 、/w 六盘山/ns 区/n 、/w 吕梁/ns 山区/n 的/ude1 [7/m 个/q]/mq 地/ude2 市/n ，/w 共/d [43/m 个/q]/mq 县/n （/w 区/n ）/w ，/w 这些/rz 地区/n 贫困/a 面广/nz 、/w 贫困/a 程度/n 深/a ，/w 扶贫开发/v 任务/n [十分/d 艰巨/a]/nz 。/w 
[陕西省/ns 交通/n 运输/vn 厅/n]/nt 厅长/nnt 冯西宁/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w “/w 省委/nis 省政府/n 对/p 交通/n [扶贫/vn 工作/vn]/nz 高度/d 重视/v ，/w 主管/v 交通/n 工作/vn 的/ude1 庄长兴/nr 副省长/nnt 多次/mq 现场/s 办公/vn ，/w 帮助/v 我们/rr 解决/v 困难/an ，/w 使/v 我省/n 交通/n [扶贫/vn 工作/vn]/nz 始终保持/v 良好/a 发展/v 态势/n 。/w ”/w 2013年/t 新年伊始/bl ，/w 省/n [交通/n 运输/vn]/nz 厅/n 与/cc 西安/ns 、/w 宝鸡/ns 、/w 咸阳/ns 、/w 榆林/ns 、/w 汉中/ns 、/w 安康/an 、/w 商洛/ns [7/m 个/q]/mq 市政府/n 分别/d 签订/v 了/ule 集中/v 连片/vn 特困/b 地区/n 交通/n 扶贫/vn 省市/n 共建/v 协议/n ，/w 形成/v 了/ule 省/n 上/f 与/cc 地/ude2 市/n 、/w 行业/n 与/cc 政府/nis 合力/n 推进/vi 交通/n [扶贫/vn 工作/vn]/nz 的/ude1 格局/n 。/w 
各地/rzs 市/n “/w 真金/nz 白银/n ”/w 支持/v 交通/n [扶贫/vn 工作/vn]/nz 。/w 2013年6月/t ，/w 安康市/ns 集中/v 开工/vn [9/m 个/q]/mq 交通/n 扶贫/vn 项目/n ，/w 总/b 里程/n [235/m ./w 8/m 公里/q]/mq ，/w 总投资/nz 达/v [66100/m 万元/q]/mq 。/w 西安市/ns 以/p [16/m ./w 4/m 亿元/q]/mq 征地/vn 拆迁/v 费/n 垫资/nz 西安/ns 境内/s 的/ude1 高速公路/n 项目/n ，/w [宝鸡市/ns 政府/nis]/nto 以/p [3000/m 亩/q]/mq 土地/n 支持/v 高速公路/n 建设/vn ，/w 汉中/ns 、/w 延安/ns 、/w 安康/an 、/w 咸阳/ns 、/w 铜川/ns 、/w 渭南市/ns 也/d 以/p 一定/b 数量/n 的/ude1 土地/n 支持/v 高速公路/n 建设/vn ，/w 合力/n 办/v 交通/n [开创/v 新局面/nz]/nz 。/w 
多方/d 筹措/v 聚/vn 力/n 融资/vn 
在/p 交通/n 扶贫/vn 工程/n 实施/v 过程/n 中/f ，/w 资金/n 问题/n 的/ude1 解决/vn 是/vshi 关键/n 一环/nz 。/w 陕西/ns [交通/n 运输/vn]/nz 部门/n 强化/v 资金/n 保障/vn ，/w 加大/v 扶持/vn 力度/n 。/w 在/p 资金/n 安排/v 上/f ，/w 优先/vd 向/p 特困/b 地区/n 倾斜/vi ，/w 提高/v 中央/n 、/w 省级/b 资金/n 补助/v 标准/n ，/w 特困/b 区/n [干线/n 公路/n]/nz 和/cc [农村/n 公路/n]/nz 建设/vn 补助/v 标准/n 较/d 一般/ad 地区/n 高/a [30/m %/w 以上/f]/mq 。/w 在/p 计划/n 安排/v 上/f ，/w 优先/vd 考虑/v 特困/b 区/n 交通/n 项目/n 。/w 
连片/v 特困/b 地区/n 涉及/v 的/ude1 [7/m 个/q]/mq 地/ude2 市政府/n 也/d 加大/v 了/ule [财政/n 投入/v]/nz 力度/n ，/w 将/d 财政/n 增收/v 的/ude1 一定/b 比例/n 用于/v 交通/n 建设/vn ；/w 统筹/vd 各类/r 资金/n 优先/vd 向/p 交通/n [建设/vn 项目/n]/nz 倾斜/vi 。/w 各/rz 市县/n 支持/v 措施/n 总体/n 相似/a ，/w 各/rz 有/vyou 特点/n 。/w 在/p 榆林市/ns ，/w （/w 重要/a ）/w 县乡/n 公路/n 改建/v 根据/p 规模/n ，/w 市/n 财政/n 每/rz 公里/q 补助/vn [10/m 万元/q]/mq 至/p [60/m 万元/q]/mq ；/w 建制村/nz 通畅/an [工程/n 建设/vn]/nz ，/w 市/n 财政/n 每/rz 公里/q 补助/vn [20/m 万元/q]/mq ；/w 据/p 初步/d 测算/v ，/w 2013年/t 该市/r 投入/v 的/ude1 财政/n 补助/v 资金/n 达到/v [2/m ./w 8/m 亿元/q]/mq 。/w 宝鸡市/ns 除了/p 加大/v 市/n [财政/n 资金/n]/nz 支持/v 外/f ，/w 还/d 组建/v 了/ule 市/n [交通/n 建设/vn 投资/vn 有限公司/nis]/nt ，/w 利用/v [土地/n 开发/vn]/nz 等/udeng 形式/n [筹集/v 资金/n]/nz ，/w 支持/v 特困/b 地区/n 交通/n 发展/vn 。/w 
优化/v 存量/n [提升/v 品质/n]/nz 
在/p 编制/v 交通/n 扶贫/vn 实施/v 规划/n 时/ng ，/w [陕西/ns 交通/n 运输/vn 厅/n]/nt 利用/v 省/n 财政/n 落实/v 的/ude1 [专项/b 资金/n]/nz ，/w 安排/v 了/ule 一般/ad 县乡/n 公路/n 改建/v 、/w 通/v 村/n 公路/n 完善/v 、/w 桥涵/n 配套/vn [3/m 类/q]/mq 专项/b 工程/n ，/w 重点/n 支持/v 实施/vn 县城/n 过境/vn 公路/n 升级/vi 改造/vn ，/w 优化/v 存量/n 资源/n ，/w 提升/v [服务/vn 品质/n]/nz ，/w 打造/v 交通/n 发展/vn 新/a 优势/n 。/w 
一般/ad 县乡/n [公路/n 改建/v 工程/n]/nz 重点/n 整治/vn 特/ag 坏/a 路/n ，/w 消除/v 白皮/n 路/n ，/w 建设/vn 一批/mq 带动/v 作用/n 强/a 的/ude1 园区/n 路/n 、/w 产业/n 路/n 、/w 旅游/vn 路/n ，/w 提升/v 县乡/n 公路/n [服务/vn 品质/n]/nz ；/w 通/v 村/n 公路/n 完善/v 工程/n ，/w 重点/n 通过/p 增加/v 硬路肩/nz 、/w 排水/vn 设施/n 、/w 安全/an 警示/v 装置/n 及/cc 必要/a 的/ude1 小型/b 防护/v 工程/n ，/w 逐步/d 解决/v 早期/f 建成/v 的/ude1 通/v 村/n 公路/n 宽度/n 不够/a 、/w 排水/vn 不/d 畅/a 、/w 防护/vn 不到/v 位/q 等/udeng 问题/n ；/w 桥涵/n [配套/vn 工程/n]/nz 重点/n 加快/v 消除/v 县乡/n 公路/n 中/f 桥/n 以上/f 危桥/nz ，/w 改变/v [农村/n 公路/n]/nz 缺/v 桥/n 少/a 涵/vg 现象/n ，/w 真正/d 实现/v 畅通/an 。/w 
2014年/t ，/w 陕西省/ns 将/d 新建/v 通/v 村/n 沥青/n 、/w 水泥路/n [1000/m 公里/q]/mq ，/w 重点/n 解决/v 集中/vn 连片/v 特困/b 区/n 建制村/nz 通畅/an 问题/n 。/w 改建/v 县乡/n 公路/n [1000/m 公里/q]/mq ，/w 打通/v 断头路/nz ，/w 建设/vn 一批/mq 对/p [县域/n 经济/n]/nz 发展/vn 带动/v 作用/n 强/a 、/w 对/p [小城镇/ns 建设/vn]/nz 作用/n 大/a 的/ude1 “/w 农村/n 干/v 线路/n ”/w 、/w 县城/n 过境/vn 公路/n ，/w 拉动/v [农民/nnt 群众/n]/nz 脱贫致富/bl 奔/v 小康/n 。/w （/w 邹雪白/nr 秋薇/nr ）/w 
