[90/m 后/f]/mq 香港/ns 唱/v 作/v 歌手/nnt 邓紫棋/nr 参加/v 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 人气/n 实时/n 攀升/v 。/w [歌唱/vi 技巧/n]/nz 得到/v 网友/n 好评/n ，/w 并/cc 封/q 她/rr 为/p “/w 巨/ag 肺/n 新/a 天后/nz ”/w ，/w [一夜/mq 之间/f]/nz 走红/vi ！/w 除/p 有/vyou 大批/m 网友/n 支持/v 外/f ，/w 连/ulian 地位/n 举足轻重/vl 的/ude1 [乐坛/n 天后/nz]/nz 那英/nr ，/w 亦/d 在/p 微博/n 公开/ad 大赞/nrf G/x ./w E/x ./w M/x ./w ：/w “/w 第一/m 超/v 喜欢/vn 邓紫棋/nr ！/w ”/w 受宠若惊/vl 的/ude1 G/x ./w E/x ./w M/x ./w ，/w 不足/an 十分钟/mq 即/v 在/p 微博/n 回复/v ：/w “/w 我/rr 、/w 的/ude1 、/w 天/qt ！/w 我/rr 没/d 眼花/vi 吧/y ！/w 谢谢/v 那/rzv 姐/n ！/w 您/rr 让/v 我/rr 太/d 激动/a 了/ule ！/w ”/w 
邓紫棋/nr 参加/v 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 展现/v 实力/n 唱功/nz 
邓紫棋/nr 歌声/n 俘获/v 何润东/nr 、/w 那英/nr 
邓紫棋/nr [歌唱/vi 技巧/n]/nz 得到/v 网友/n 好评/n ，/w 并/cc 封/q 她/rr 为/p “/w 巨/ag 肺/n 新/a 天后/nz ”/w ，/w [一夜/mq 之间/f]/nz 走红/vi ！/w 除/p 有/vyou 大批/m 网友/n 支持/v 外/f ，/w 连/ulian 地位/n 举足轻重/vl 的/ude1 [乐坛/n 天后/nz]/nz 那英/nr ，/w 亦/d 在/p 微博/n 公开/ad 大赞/nrf G/x ./w E/x ./w M/x ./w ：/w “/w 第一/m 超/v 喜欢/vn 邓紫棋/nr ！/w ”/w 受宠若惊/vl 的/ude1 G/x ./w E/x ./w M/x ./w ，/w 不足/an 十分钟/mq 即/v 在/p 微博/n 回复/v ：/w “/w 我/rr 、/w 的/ude1 、/w 天/qt ！/w 我/rr 没/d 眼花/vi 吧/y ！/w 谢谢/v 那/rzv 姐/n ！/w 您/rr 让/v 我/rr 太/d 激动/a 了/ule ！/w ”/w 
