宝鸡/ns 石鼓山/nz M4/x 号/q 墓/n 确定/v 一/m 棺/ng 两/m 椁/n 
记者/nnt 今天/t （/w 1月13日/t ）/w 从/p [宝鸡/ns 石鼓山/nz 考古队/nis]/nt 获悉/v ，/w 出土/v [48/m 件/q]/mq 青铜器/n 的/ude1 宝鸡/ns 石鼓山/nz [西周/t 墓葬/n]/nz M4/x 号/q 墓/n 的/ude1 棺椁/n 已确定/nz ，/w 为/p 一/m 棺/ng 两/m 椁/n ，/w 暂/d 未/d 发现/v 随葬/nz 器物/n 。/w 石鼓山/nz 考古队/nis 的/ude1 专家/nnt 21日/t 将/d 在/p [陕西/ns 历史/n 博物馆/nis]/nt 进行/vn 演讲/vn ，/w 全面/ad 解读/v 此次/rz 石鼓山/nz 考古/n 。/w 
今天/t （/w 1月13日/t ）/w 上午/t ，/w 记者/nnt 在/p 在/p [考古/n 发掘/v]/nz 现场/s 看到/v ，/w 经过/p 几日/n 的/ude1 清理/vn ，/w 目前/t ，/w 出土/v [48/m 件/q]/mq 青铜器/n 的/ude1 M4/x 号/q 墓/n 的/ude1 棺椁/n 已经/d 很/d 明显/a ，/w 不过/c ，/w 由于/p 距今/nz 年代久远/vl ，/w 棺椁/n 已经/d 碳化/nz 成/v 一块/s 。/w 考古/n 人员/n 对/p 椁室/nz 做/v 了/ule [三维/mq 扫描/vn]/nz ，/w 对/p 清理/v 发现/vn 的/ude1 椁室/nz 遗迹/n 拍照/vi 留存/v 进行/vn 了/ule [信息/n 提取/v]/nz ，/w 并/cc 对/p 棺椁/n 位置/n 关系/n 做/v 了/ule 绘图/vn ，/w 等待/v 进一步/d 清理/v 。/w 
记者/nnt 在/p M4/x 号/q 墓/n 看到/v ，/w 经过/p 考古/n 人员/n 精心/ad 清理/v ，/w 棺椁/n 已经/d 露出/v “/w 真容/n ”/w ，/w 记者/nnt 在/p 考古/n 人员/n 之前/f 覆盖/v 的/ude1 袋子/n 下面/f 看到/v 了/ule 红色/n 的/ude1 席纹/n 印痕/n ，/w [陕西/ns 考古/n 研究院/nis]/nt [高级/a 技师/nnt]/nnt 杨久明/nr 说/v 介绍/vn 说/v ，/w 红色/n 的/ude1 席纹/n 印痕/n 是因为/c 埋葬/v 时/ng 棚/n 木/ng 上面/f 有/vyou 一层/mq 席子/n ，/w 所以/c 有/vyou 席纹/n ，/w 席子/n 上面/f 的/ude1 红色/n 物质/n ，/w 考古/n 人员/n 推测/v 可能/v 是/vshi 朱砂/n 。/w 
“/w 葬/vg 具/vg 是/vshi 一/m 棺/ng 两/m 椁/n ，/w [两/q 重/a]/mq 椁/n ，/w 暂时/d 还/d 未/d 发现/v 什么/ry 随葬/nz 物品/n 。/w ”/w 杨久明/nr 推测/v 说/v ，/w 随葬/nz 器物/n 估计/v 很少/ad ，/w 他们/rr 将/d 对/p 椁室/nz 发现/v 的/ude1 遗迹/n 扫描/vn 绘图/vn ，/w 对/p 重要/a 遗迹/n [信息/n 提取/v]/nz 后/f ，/w 再/d 深入/ad 清理/v ，/w 看/v 能否/v 发现/vn 什么/ry 随葬/nz 物/ng 。/w 
[陕西省/ns 考古/n 研究院/nis]/nt 商周/t 研究室/nis 副主任/nnt 、/w 副研究员/nnt 丁岩/nr 说/v ，/w 目前/t 考古队/nis 的/ude1 主要/b 工作/vn 是/vshi 文物/n 的/ude1 室内/s 清理/v 工作/vn ，/w 为了/p 让/v 更多/ad 人/n 了解/v 石鼓山/nz [考古/n 发掘/v]/nz ，/w 石鼓山/nz 考古队/nis 的/ude1 专家/nnt 21日/t 将/d 在/p [陕西/ns 历史/n 博物馆/nis]/nt 进行/vn 演讲/vn ，/w 全面/ad 解读/v 此次/rz 石鼓山/nz 考古/n 。/w （/w 记者/nnt 鲁鹏飞/nr ）/w 
