据/p 欧洲/ns 媒体/n inautonews1/x 月/n 9日/t 报道/v ，/w 最近/t ，/w 新一代/nz [2015/m 款/q]/mq [路虎/nr 神行者/nz]/nz 在/p 德国/nsf 进行/vn 测试/v 时/ng ，/w 摄影师/nnt 捕获/v 其/rz 谍照/nz 。/w 
[2015/m 款/q]/mq [路虎/nr 神行者/nz]/nz 谍照/nz 曝光/vi 将/d 亮相/vi [日内瓦/ns 车展/n]/nz 
[2015/m 款/q]/mq [路虎/nr 神行者/nz]/nz 谍照/nz 曝光/vi 将/d 亮相/vi [日内瓦/ns 车展/n]/nz 
此/rzs 款/q 车型/n 已/d 完全/ad 改观/vi ，/w 与/cc 此前/t 车型/n 相比/vi ，/w 型号/n 明显/a 大/a 了/ule 许多/mq 。/w 新一代/nz [路虎/nr 神行者/nz]/nz 将/d 与/cc [五/m 门/n]/mq 版/n [路虎/nr 揽胜/nz 极光/n]/nz 基于/p 相同/a 的/ude1 平台/n ，/w 从/p 下图/n 中/f 可以/v 看出/v ，/w 这/rzv 款/q 车型/n 在/p 很大/d 程度/n 上/f 受到/v 极光/n 和/cc 新一代/nz 揽胜/nz 运动版/nz 的/ude1 影响/vn ，/w 如/v 倾斜/vn 的/ude1 车顶/n 轮廓线/gi ，/w 双/q [排气/vn 系统/n]/nz 以及/cc 尾/ng 门/n 扰/v 流/v 器/ng ，/w 都/d 突出/a 该/rz 款/q 车型/n 的/ude1 动感/n 。/w 
