所/usuo 话说/v 远亲/n 不如/v 近邻/n ，/w [邻里/n 之间/f]/nz 的/ude1 关系/n 到底/d 有/vyou 多/a 紧密/ad ，/w 一位/mq 西安/ns 临潼区/ns 的/ude1 村民/n 用/p 悲壮/a 的/ude1 方式/n 告诉/v 了/ule 我们/rr 答案/n 。/w 
记者/nnt ：/w “/w 如果/c 不是/c 邻居家/nz 突然/ad 而/cc 至/p 的/ude1 大火/n ，/w [西安市/ns 临潼区/ns 徐阳/nr 街办/vn]/nt 新华村/ns 村民/n 王小永/nr 原本/d 有一个/mq 幸福/a 美满/a 的/ude1 家/q ，/w 而/cc 当/p 今天/t [凌晨/t 三/m 点/qt]/nz 大火/n 着/uzhe 起/vf ，/w 他/rr 冲进/vf 火场/n 救火/vi 叫/vi 人/n 的/ude1 一刻/mq 这/rzv 一切/rz 都/d 结束/v 了/ule ，/w 留给/v 人们/n 的/ude1 只有/c 惋惜/a ，/w 敬佩/v ，/w 和/cc 亲人/n 的/ude1 眼泪/n 。/w ”/w 
王小永/nr 的/ude1 妻子/n ：/w “/w 凌晨/t 两点多/m ，/w 邻居/n 大妈/n 突然/ad 叫/vi 我/rr 老公/n 的/ude1 名字/n ，/w 说/v 家里/s 着火/vi 了/ule ，/w 我/rr 老公/n 急/v 的/ude1 连/ulian 衣服/n 都/d 顾不上/v 穿/v ，/w 就/d 冲/v 过去/vn 。/w ”/w 
说/v 到/v 自己/rr 丈夫/n 冲出/vf 家门/n 的/ude1 一刻/mq ，/w 王小永/nr 的/ude1 妻子/n [无法/v 控制/vn]/nz 自己/rr 悲痛/an 的/ude1 情绪/n ，/w 她/rr 说/v 邻居/n 大妈/n 发现/v 自家/rr 着火/vi 后/f ，/w 呼喊/v 王小永/nr 过去/vf ，/w 因为/c 大妈/n 家/q 的/ude1 儿子/n 儿媳/n 孩子/n [一家/n 三/m 口/n]/nz 还/d 在/p 里屋/n ，/w 估计/v 还/d 在/p 睡梦/n 之中/f ，/w 而/cc 王小永/nr 一点/mq 也/d 没/d 犹豫/a 就/d 冲进/vf 了/ule 火海/n 。/w 
王小永/nr 的/ude1 妻子/n ：/w “/w 汪/q 家/q 大妈/n 给/p 我/rr 丈夫/n 披/v 了/ule 一个/mq 浇湿/nz 的/ude1 被子/n ，/w 给/p 了/ule 我/rr 电话/n 让/v 我/rr 叫/vi 人/n ，/w 等/udeng 我/rr 一/m 回身/vi 就/d 不见/v 我/rr 丈夫/n 了/ule 。/w ”/w 
记者/nnt ：/w “/w 王小永/nr 的/ude1 妻子/n 和/cc 汪/q 家/q 老太太/n 叫/vi 来/vf 村民/n ，/w 撬开/nz 了/ule 汪/q 家/q 后窗/nz 的/ude1 防盗网/nz 和/cc 窗户/n 围栏/n ，/w 救出/vf 了/ule 了/ule 汪/q 家/q [一家/n 三/m 口/n]/nz ，/w 而/cc 我们/rr 注意到/v ，/w 在/p 卧室/n 的/ude1 门/n 被/pbei 完全/ad 烧毁/v ，/w 王小永/nr 就/d 倒/vi 在/p 门外/s ，/w 可以/v 想象/vn ，/w 当/p 王小永/nr 唤醒/v 了/ule 睡梦中/nz 的/ude1 汪/q 家/q [一家/n 三/m 口/n]/nz 后/f ，/w 却/d 因为/c 吸入/v 大量/m [有害/a 气体/n]/nz 倒下/v ，/w 再也/d 没有/v 起来/vf 。/w ”/w 
负责/v 现场/s 勘察/vn 的/ude1 民警/nnt 表示/v ，/w 经过/p 尸检/vn 确定/v 王小永/nr 是/vshi 窒息/vi 身亡/vi ，/w 而/cc 汪/q 家/q 失火/vi 的/ude1 原因/n [初步/d 判断/v]/nz 是/vshi [电线/n 短路/vi]/nz 或/c 煤炉/n 引燃/v 沙发/n 引起/v ，/w 而/cc 当地/s 街办/vn 干部/nnt 也/d 表示/v 会/v [妥善/ad 处理/vn]/nz ，/w 汪王/nr 两家/mq 的/ude1 善后/n 事宜/n 。/w 
记者/nnt ：/w 汪王/nr 两家/mq 一墙之隔/n ，/w 因为/c 是/vshi [砖混/nz 结构/n]/nz ，/w 以及/cc 从/p 当时/t 的/ude1 火情/n 火势/n 来/vf 判断/v ，/w 大火/n 不会/v 蔓延/vn 到/v 王小永/nr 的/ude1 家/q ，/w 可以/v 说/v ，/w 他/rr 完全/ad 是/vshi 处于/v 无私/b ，/w 而/cc 对于/p 这样/rzv 一位/mq 中国/ns 好邻居/nz ，/w 当地/s 政府/nis 已经/d 拟/v 为/p 他/rr 申报/vn 见义勇为/vl 烈士/nnt 称号/n ，/w 我们/rr 也/d 希望/v 他/rr 的/ude1 事迹/n 能够/v 激励/vn 更多/ad 的/ude1 人/n 。/w (/w [陕西/ns 广播/vn 电视台/nis]/nt 《/w [都市/n 快报/n]/nz 》/w )/w 
