据/p [日本/ns 新闻/n 网站/n]/nt “/w en/x ./w rocketnews24/x ./w com/x ”/w 1月13日/t 报道/v ，/w 在/p 著名/a 岛国/n 马尔代夫/nsf 的/ude1 首都/n 马累/nsf ，/w 每/rz [平方/q 千米/q]/nz 的/ude1 居民/n 人数/n 为/p [3/m ./w 5/m 万/d 人/n]/mq 。/w 由此/d ，/w 马累/nsf 成功/a 地/ude2 击败/v 香港/ns 、/w 澳门/ns 、/w 东京/nsf 等/udeng 地区/n ，/w 成为/v 世界/n 上/f 人口/n 最/d 密集/a 的/ude1 地区/n 。/w 
马尔代夫/nsf 位于/v 斯里兰卡/nsf 和/cc 印度/nsf 的/ude1 西南部/f ，/w [国土/n 面积/n]/nz 约/d 为/p [298/m 平方/q 千米/q]/mq ，/w 为/p 美国/nsf 首都/n 华盛顿/nsf 的/ude1 [1/m ./w 7/m 倍/q]/mq ，/w 总人口/n 约/d 为/p [39/m ./w 4/m 万/d 人/n]/mq 。/w 这个/rz 热带/n 岛国/n 坐拥/nz [1192/m 座/q]/mq 岛屿/n ，/w 其中/rz 的/ude1 [292/m 个/q]/mq 岛屿/n 上/f 拥有/v [常住/v 居民/n]/nz 。/w 而/cc 在/p 马尔代夫/nsf 的/ude1 首都/n 马累/nsf ，/w 每/rz [平方/q 千米/q]/nz 的/ude1 人口/n 竟/d 达到/v [3/m ./w 5/m 万/d 人/n]/mq ，/w 令人/v 感到/v 不可思议/al 。/w 
据悉/v ，/w 网友/n 在/p 看到/v 马累/nsf 的/ude1 航拍/nz 图/n 后/f [纷纷/d 表示/v]/nz ：/w “/w 我/rr 住在/v 那里/rzs 一定会/nz 压抑/v 死/vn 的/ude1 ”/w ，/w “/w 如果/c [海平面/n 上升/vi]/nz ，/w 岛/n 上/f 的/ude1 居民/n 一定会/nz 非常/d 危险/an 吧/y ”/w ，/w “/w 这里/rzs 看上去/v 好像/v 梵蒂冈/nsf 啊/y ”/w 。/w 同时/c ，/w [世界/n 人口/n]/nz 最/d 密集/a 地区/n 的/ude1 第二/m 、/w [三/m 名/q]/mq 的/ude1 桂冠/n 分别/d 被/pbei 澳门/ns 和/cc 香港/ns 摘取/v ，/w 孟买/ns 、/w 首尔/ns 、/w 马尼拉/nsf 、/w 东京/nsf 、/w 大阪/nsf 、/w 上海/ns 等/udeng 城市/n 也/d 都/d 名列前茅/vl 。/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 季敏慧/nr 审稿/vi ：/w 郭文静/nr )/w 
