日前/t ，/w 有/vyou 网/n 贴/v 称/vn “/w 福建/ns [10/m 岁/qt]/mq 女童/n 遭/v 猥亵/v ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 至今/d 逍遥法外/vl ，/w 女童/n 母亲/n 反/vi 被/pbei 刑/n 拘/vg ”/w 。/w 对此/d ，/w 1月11日/t ，/w [福建省/ns 长乐市/ns 公安局/nis]/nt 官方/n 微博/n 回应/vn ，/w 经长乐/nr 警方/n 初步/d 调查/vn ，/w 帖子/n 有/vyou 不/d 实/ad 之/uzhi 处/n ，/w 女童/n 母亲/n 实为/v 涉嫌/vn [故意/d 伤害罪/n]/nz 被/pbei 拘/vg 。/w 当天/t ，/w 女童/n 爷爷/n 也/d 表示/v ，/w 警方/n 已/d 受理/v 猥亵/v 案/ng 。/w 
记者/nnt 发现/v ，/w 自称/v 女童/n 爷爷/n 的/ude1 网民/gi 发帖/vi 称/v “/w [10/m 岁/qt]/mq 女童/n 遭/v 猥亵/v ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 至今/d 逍遥法外/vl ，/w 女童/n 母亲/n 反/vi 被/pbei 刑/n 拘/vg ”/w 。/w 据/p 网/n 帖/ng 介绍/v ，/w 2013年9月27日/t 放学/vi ，/w 该/rz 女童/n 跟/p 往常/t 一样/uyy 来到/v 学校/nis 门口/s 乘坐/v 由/p 长/a 乐/a 下朱村/ns 人/n 朱某/nr 驾驶/v 的/ude1 面包车/n 回家/vi ，/w 但/c 在/p 车上/s 朱某/nr 几次/mq 对/p 女童/n 进行/vn 猥亵/v 。/w 女童/n 回家/vi 后/f 将/d 此事/r 告知/v 家长/n ，/w 29日/t 早上/t ，/w 其/rz 家人/n 在校/b 门口/s 堵住/v 朱某/nr 将/d 其/rz 痛打/v 后/f 报案/vi ，/w 并/cc 要求/n 警方/n 调查取证/v ，/w 严惩/v 罪犯/nnd 。/w 2014年1月6日/t 下午/t ，/w 航城/nz 派出所/nis 将/d 受害者/n 的/ude1 母亲/n 抓/v 起来/vf 并/cc 移送/v 到/v 看守所/nis 刑/n 拘/vg ，/w 理由/n 是/vshi 将/d [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 朱某/nr 打成/v “/w 轻伤/n ”/w 。/w 
网/n 帖/ng 质疑/vn ，/w “/w 为何/ryv 不/d 把/pba 猥亵罪/n 的/ude1 [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 朱某/nr 绳之以法/vl ？/w 警方/n 表示/v ，/w 猥亵/v 证据/n 不足/an 。/w ”/w 发帖/vi 人/n 表示/v 手中/s 有/vyou 其他/rzv 女生/n 被/pbei 朱某/nr 猥亵/v 的/ude1 口述/vn 录音/vn 和/cc 视频/n 材料/n ，/w 随时/d 可以/v 提供/v 。/w 
针对/p 此事/r ，/w 1月11日/t ，/w [福建省/ns 长乐市/ns 公安局/nis]/nt 官方/n 微博/n 作出/v 回应/vn 称/v ，/w 2013年9月29日7时26分/t ，/w [长乐市/ns 公安局/nis 航城/nz 派出所/nis]/nt 接到/v 群众/n 报警/vn 称/v ：/w 有人/r 在/p 长乐市/ns [航城/nz 街道/ns]/ns 某/rz 小学/nis 附近/f 被/pbei 人/n 打伤/v ，/w 民警/nnt 迅速/ad 出警/v 到达/v 现场/s 后/f ，/w 发现/v 朱某/nr 被/pbei 打倒/v 在/p 地/ude2 ，/w 涉嫌/v 打/v 人/n 的/ude1 一方/mq 人员/n 已/d 离开/v 现场/s 。/w 经/p 民警/nnt 调查取证/v ，/w 被/pbei 打/v 者/k 朱某/nr （/w 男/b ，/w [51/m 岁/qt]/mq ，/w 长/a 乐/a 人/n ）/w 平常/a 受雇/nz 于/p 几名/mq [学生/nnt 家长/n]/nz ，/w 接送/v 几名/mq 小学生/nnd 上下学/vn 。/w 
警方/n 称/v ，/w 在/p 2013年9月29日/t 中午/t 12时/t 许/v ，/w 暂住/v 在/p 长乐市/ns [吴航/nr 街道/ns]/ns 的/ude1 陈某/nz （/w 女/b ，/w [28/m 岁/qt]/mq ，/w 长/a 乐/a 人/n ）/w 带/v 其/rz 在/p 长乐市/ns [航城/nz 街道/ns]/ns 某/rz 小学/nis 就读/vi 的/ude1 小雪/n （/w 女/b ，/w [10/m 岁/qt]/mq ，/w 化名/v ）/w 到/v 航城/nz 派出所/nis 报警/vn ，/w 反映/v 其/rz 女儿/n 小雪/n （/w 化名/v ）/w 在/p 9月27日/t 傍晚/t ，/w 坐/v 朱某/nr 面包车/n [放学/vi 途中/s]/nz ，/w 在/p 车上/s 被/pbei 司机/nnt 朱某/nr 猥亵/v 。/w 9月29日/t ，/w 航城/nz 派出所/nis 受理/v 该案/r 。/w 
而/cc 经/p 民警/nnt 确认/v ，/w [两/q 起/vf]/mq 案件/n 系/v 关联/vn 案件/n 。/w 接到/v 报警/vn 后/f ，/w 长/a 乐/a 警方/n 高度/d 重视/v ，/w 迅速/ad 跟进/v 该/rz 起/vf 猥亵/v 案/ng 的/ude1 调查取证/v 工作/vn ，/w 民警/nnt 持续/vd 地/ude2 走访/v 学校/nis 和/cc 当天/t 同车/nz 学生/nnt ，/w 调取/v 案发/vn 当天/t 车辆/n 视频/n 资料/n ，/w 寻找/v 相关/vn 证据/n 。/w 目前/t ，/w 该案/r 正在/d 进一步/d 调查取证/v 中/f 。/w 
经/p 警方/n 调查/vn ，/w 陈某/nz 涉嫌/v [故意/d 伤害/vn]/nz 案/ng ，/w 1月6日/t ，/w 陈某/nz 被/pbei 长/a 乐/a 警方/n [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w 案件/n 正在/d 进一步/d 审理/v 中/f 。/w 
1月11日/t 当天/t ，/w 自/p 称为/v 该/rz 女童/n 爷爷/n 的/ude1 网民/gi 发/v 微博/n 称/v “/w 昨天/t 上午/t 是/vshi 局长/nnt 接待日/n ，/w 就/d 我/rr 孙女/n 被/pbei 猥亵/v 一/m 案/ng 去/vf 信访/n 。/w [今天/t 下午/t]/nz 派出所/nis 叫/vi 我/rr 进去/vf 调查/vn ，/w 也/d 做/v 了/ule 笔录/n 。/w 当时/t 也/d 把/pba 我们/rr 自己/rr 所/usuo 了解/v 的/ude1 其他/rzv 受害者/n 视频/n 资料/n 转交/v 给/p 了/ule 航城/nz 派出所/nis 负责人/nnt 。/w 警方/n 表示/v 会/v 对/p 案件/n 进行/vn 调查/vn 。/w 我们/rr 也/d 期待/v 警方/n 早日/d 将/d 罪犯/nnd 绳之以法/vl ！/w 我/rr [衷心/d 感谢/v]/nz 大家/rr 对/p 我们/rr 的/ude1 关注/vn ，/w 希望/v 早日/d 还/d 我们/rr 一个/mq 公道/a ！/w ”/w （/w 田雪/nr ）/w 
