蔡明/nr 的/ude1 老公/n 姓/v 丁/ng ，/w 儿子/n 叫/vi 丁丁/o 
[喜剧/n 明星/nnd]/nz 蔡明/nr 在/p 舞台/n 上/f 一直/d 是/vshi 关注/v 的/ude1 焦点/n ，/w 然而/c 关于/p 蔡明/nr 的/ude1 [家庭/n 生活/vn]/nz 却/d 一直/d 极少/d 被/pbei 曝光/vi 。/w 近日/t ，/w 记者/nnt 得知/v 蔡明/nr 的/ude1 老公/n 叫/vi 丁秋星/nr ，/w 蔡明/nr [22/m 岁/qt]/mq 那年/r ，/w 在/p 一次/mq 联欢/vn 活动/vn 上/f ，/w 认识/v 了/ule 他/rr 。/w 1985年/t ，/w 两人/mq 走进/v 了/ule 婚姻/n 。/w 
蔡明/nr 
提起/v 中国/ns 小品/n 界/n 的/ude1 “/w 天后/nz ”/w 级/q 人物/n ，/w 除了/p 宋丹丹/nr ，/w 就是/v 蔡明/nr 。/w 爽朗/a 的/ude1 笑声/n ，/w 风趣/a 幽默/a 的/ude1 表演/vn 方式/n ，/w 让/v 许多/mq 观众/n 为/p 之/uzhi 捧腹/v 。/w 几乎/d 每年/r 的/ude1 [春节/t 晚会/n]/nz 上/f ，/w 观众/n 都/d 能/v 看到/v 蔡明/nr 的/ude1 身影/n ，/w 欣赏/v 到/v 她/rr 的/ude1 精彩/a 演出/vn 。/w 舞台/n 上/f 的/ude1 她/rr 光彩照人/al ，/w 鲜为人知/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 她/rr 同样/d 拥有/v 非常/d 幸福/a 的/ude1 [婚姻/n 生活/vn]/nz 。/w 她/rr 的/ude1 另一半/mq 心甘情愿/vl 为/p 她/rr 当/p “/w [家庭/n 妇/ng 男/b]/nz ”/w ，/w 托起/v 了/ule 妻子/n 的/ude1 明星梦/nz 。/w 
蔡明/nr 1961年10月/t 出生/vi 在/p 北京/ns 一个/mq 知识分子/nnd 家庭/n ，/w 父亲/n 是/vshi 大学/nis 教授/nnt ，/w 母亲/n 是/vshi 主任医师/nnt 。/w 虽然/c 家里/s 没有人/nz 搞/v 文艺/n ，/w 但/c 漂亮/a 的/ude1 蔡明/nr 从小/d 就/d 表现/v 出/vf 了/ule 艺术/n 天赋/n ，/w 上/f 小学/nis 后/f 就/d 进入/v 了/ule 著名/a 的/ude1 [银河/ns 少年/n 合唱团/nis]/nt ，/w 又/d 在/p 电影/n 《/w 海霞/nz 》/w 中/f 扮演/v 了/ule 小/a 海霞/nz 。/w 中学/nis 毕业/v 后/f ，/w 年仅/nz [15/m 岁/qt]/mq 的/ude1 她/rr 就/d 成为/v [北京/ns 电影/n 制片厂/nis]/ntcf 的/ude1 演员/nnt ，/w 并/cc 先后/d 出演/v 了/ule 《/w 戴/v 手铐/n 的/ude1 “/w 旅客/n ”/w 》/w 、/w 《/w 印有金/nr 锚/n 的/ude1 飘带/n 》/w 、/w 《/w 生财有道/nz 》/w 、/w 《/w [泪/n 洒/vi 姑苏/ns]/nz 》/w 等/udeng 影片/n 。/w 
1983年/t 春节/t 前/f ，/w 北京/ns 文艺界/n 各/rz 团体/n 进行/vn 联谊/b 活动/vn 。/w 那天/r ，/w 在/p [中国/ns 广播/vn 艺术团/nis]/nt 任/v 导演/nnt 的/ude1 丁秋星/nr 也/d 去/vf 了/ule 。/w 突然/ad ，/w 他/rr 的/ude1 眼睛/n 一/m 亮/vi ：/w 那/rzv 不是/c 他/rr 一直/d 暗恋/v 的/ude1 蔡明/nr 吗/y ？/w 
丁秋星/nr 急于想/nz 认识/v 蔡明/nr ，/w 准备/v 写/v 张/q 纸条/n 给/p 她/rr 。/w 可/v 他/rr 翻/v 遍/qv 了/ule 所有/b 口袋/n ，/w 也/d 没/d 找到/v 纸/n ，/w 只/d 找到/v 一包/mq 刚/d 买/v 的/ude1 止痛/vn 膏药/n 。/w 他/rr 顾不了/vl 许多/mq ，/w 抽出/v 膏药/n ，/w 在/p 背面/f 写/v 上/f 了/ule 自己/rr 的/ude1 名字/n 和/cc 电话/n ，/w 然后/c 用力/ad 挤到/v 了/ule 蔡明/nr 的/ude1 身边/s ，/w 将/d 膏药贴/nz 在/p 蔡明/nr 的/ude1 衣服/n 上/f 。/w 
没想到/nz 这/rzv 招/v 还/d 真灵/nz ，/w 很快/d 蔡明/nr 就/d 打/v 来/vf 了/ule 电话/n ，/w 两人/mq 一起/s 吃/v 过/uguo 几次/mq 饭/n ，/w 但/c 蔡明/nr 一直/d 对/p 丁秋星/nr 不冷不热/vl 。/w 为了/p 赢得/v 蔡明/nr 的/ude1 芳心/r ，/w 丁秋星/nr 想出/vf 了/ule 一个/mq 主意/n 。/w 
