最近/t ，/w 安康/an 汉阴/ns 的/ude1 三胞胎/nz 女婴/n 牵动/v 着/uzhe [不少/m 人/n]/mq 的/ude1 心/n 。/w 来自/v 安康/an 汉阴县/ns 的/ude1 产妇/nnd 陈芳/nr 在/p 生/v 下/f 三胞胎/nz 女儿/n 后/f 被/pbei 告知/v [三/m 个/q]/mq 孩子/n 都/d 有/vyou 生命/n 危险/an ，/w 以/p 务农/vi 为/p 生/v 的/ude1 她/rr 和/cc 丈夫/n 无力/vi 支付/v 高额/b 的/ude1 治疗费/n ，/w 夫妻/n 俩/m 焦急/a 万分/d 。/w 三胞胎/nz 的/ude1 情况/n 经/p [媒体/n 报道/v]/nz 后/f ，/w 许多/mq 爱心/n 人士/n 都/d 来到/v 医院/nis 看望/v 陈芳/nr 母女/n ，/w 并/cc 为/p 她们/rr 捐款/vi 捐物/vi 。/w 目前，三/t 个/q 女婴/n 的/ude1 情况/n 有所/v 好转/vn ，/w 最/d 虚弱/a 的/ude1 老三/n 也/d 于/p 前天/n （/w 1月11日/t ）/w 下午/t 摘除/v 了/ule 呼吸机/nz ，/w 医生/nnt 将/d 对/p 其/rz 进行/vn 进一步/d 的/ude1 观察/vn 治疗/vn 。/w 
刚/d 出生/vi 就/d 病危/vi 高额/b 医药费/n 令/v 三胞胎/nz 父母/n 犯难/vi 
家住/v [汉阴县/ns 城关镇/ns]/nz 中坝村/ns 的/ude1 邱明海/nr 、/w 陈芳/nr 夫妇/n 以/p 务农/vi 为/p 生/v 。/w 去年/t [12/m 月底/t]/mq ，/w 怀孕/vi 的/ude1 陈芳/nr 出现/v 产前/t 症状/n ，/w 丈夫/n 赶紧/d 把/pba 她/rr 送到/v 汉阴/ns 当地/s 医院/nis 。/w 但/c 由于/p 陈芳怀/nr 的/ude1 是/vshi 三胞胎/nz ，/w 情况/n 不/d 太/d 乐观/a ，/w 随后/d 又/d 被/pbei 紧急/a 转送/v 到/v 市级/b 医院/nis 。/w 1月2日/t ，/w 情况/n 危急/a 的/ude1 陈芳/nr 被/pbei 转送/v 到/v [陕西省/ns 人民/n 医院/nis]/nth 就诊/vi 。/w 1月3日/t 晚/tg ，/w 该院/r 为/p 怀孕/vi [39/m 周/qt]/mq 的/ude1 陈芳/nr 实施/v 剖腹产/vn 手术/n ，/w 成功/a 生/v 下/f 三胞胎/nz 女儿/n 。/w 
孩子们/nz 出生/vi 了/ule ，/w 可/v 这/rzv 对/p 年轻/a 的/ude1 夫妻/n 还/d 没/d 来得及/v 高兴/a ，/w 就/d 被/pbei 告知/v [三/m 个/q]/mq 女儿/n 都/d 有/vyou 危险/an 。/w 医生/nnt 告诉/v 他们/rr ，/w [三/m 个/q]/mq 女婴/n 虽然/c 足/a 月/n ，/w 却/d 因/p 发育/vi 不好/a ，/w 体重/n 都/d 不到/v [1500/m 克/q]/mq ，/w 均/d 不能/v [自主/vd 呼吸/v]/nz ，/w 医院/nis 已经/d 下达/v 了/ule [病危/vi 通知书/n]/nz 。/w 
得知/v 孩子/n 病情/n 危急/a ，/w 父亲/n 小/a 邱/nz 拿出/v 了/ule 所有/b 积蓄/n ，/w 并/cc 联系/v 亲属/n 借钱/vi 给/p 孩子/n 治疗/vn ，/w [短短/z 几天/mq]/nz ，/w 已经/d 花/n 去/vf 了/ule [6/m 万/d 多元/b]/mq 。/w 为了/p 节省/v 开支/n ，/w 夫妻/n 俩/m 每/rz 餐/qv 只/d 吃/v 稀饭/n 和/cc 馒头/nf ，/w 但/c 孩子/n 还/d 需/v [住院/vn 治疗/vn]/nz ，/w 可能/v 需要/vn [几十/m 万元/q]/mq ，/w 高额/b 的/ude1 医药费/n 让/v 这/rzv 对/p 来自/v 农村/n 的/ude1 夫妇/n 一筹莫展/vl 。/w 
爱心/n 人士/n 筹/v 善/ag 款/q 女婴/n 情况/n 有所/v 好转/vn 
三胞胎/nz 的/ude1 情况/n 经/p [媒体/n 报道/v]/nz 后/f ，/w 不少/m 爱心/n 人士/n 都/d 来到/v 医院/nis 探望/v 陈芳/nr 母女/n ，/w 为/p 她们/rr 捐款/vi 捐物/vi ，/w 并/cc 带来/v 了/ule 鼓励/v 的/ude1 话语/n 。/w 长期/d 在/p 西安/ns 工作/vn 、/w 生活/vn 的/ude1 汉阴/ns 人/n 张/q 女士/n 在/p 看到/v 报道/vn 后/f ，/w [第一/m 时间/n]/nz 联系/v 了/ule 几个/mq 在/p 西安/ns 工作/vn 的/ude1 汉阴/ns 老乡/n ，/w 凑/v 了/ule [一/d 万/d 两千/m 多元/b]/mq 送到/v 了/ule 医院/nis 。/w 
“/w 孩子/n 后续/vn 治疗/vn 花费/v 还/d 很大/d ，/w 我们/rr 凑/v 的/ude1 这些/rz 钱/n 还/d 远远/d 不够/a ，/w 于是/cc 我们/rr 就/d 在/p 微信/nz 朋友圈/nz 群发/v 消息/n ，/w 希望/v 汉阴/ns 老乡/n 们/k 都/d 来/vf 帮助/v 这个/rz 困难/an 的/ude1 家庭/n 。/w ”/w 张/q 女士/n 说/v ，/w 消息/n 发出/v 后/f ，/w 有/vyou 不少/m 爱心/n 人士/n 加入/v 了/ule 帮助/v 三胞胎/nz 姐妹/n 的/ude1 行动/vn ，/w 为/p 陈芳/nr 和/cc 孩子/n 送来/v 了/ule 钱/n 、/w 食物/nf 还有/v 关怀/vn 。/w 
[安康/an 义工/nnt 联/vg]/nt 的/ude1 志愿者/nnt 们/k 也/d 为/p 三胞胎/nz 姐/n 组织/n 了/ule 募捐/vn ，/w 他们/rr 在/p 微信/nz 上/f 群发/v 消息/n ，/w 号召/v 爱心/n 人士/n 捐款/vi ，/w 最终/d 筹得/v 3万余元/m ，/w 由/p 义工/nnt 联/vg 会长/nnt 王瑛/nr 亲自/d 送到/v 了/ule 孩子/n 父母/n 的/ude1 手中/s 。/w 
爱心/n 还/d 在/p 传递/v 。/w 西安/ns 某/rz 车友/nz 俱乐部/nis 为/p 三姐妹/mq 捐助/v 了/ule 三万余元/m ，/w 9958/m 儿童/n [紧急/a 救助/vn]/nz 项目/n 也/d 计划/n 救助/vn [三/m 个/q]/mq 孩子/n ，/w 更/d 有/vyou 不少/m 好心人/n 去/vf 医院/nis 放下/v 钱/n 就/d 悄悄/d 走/v 了/ule 。/w 张/q 女士/n 和/cc 她/rr 的/ude1 几个/mq 汉阴/ns 老乡/n 担心/v 产妇/nnd 缺乏/v 营养/n ，/w 每天/r 轮流/vd 为/p 陈芳/nr 煲汤/nz 。/w 有/vyou 好心人/n 甚至/d 为/p 小/a 邱/nz 夫妇/n 预付/v 了/ule 一个/mq 月/n 的/ude1 住宿费/n ，/w 让/v 他们/rr 安心/a 在/p 医院/nis 附近/f 的/ude1 旅馆/nis 住/vi 下/f 。/w 
“/w 孩子们/nz 这/rzv 几天/mq 已经/d 好/a 多/a 了/ule ，/w 前天/n 老三/n 也/d 摘/v 了/ule 呼吸机/nz ，/w 她们/rr 现在/t 都/d 能/v 吃/v 点/qt 奶/nf 了/ule 。/w ”/w 记者/nnt 电话/n 联系/v 上/f 了/ule 三胞胎/nz 父亲/n 小/a 邱/nz ，/w 他/rr 表示/v 最近/t 孩子/n 的/ude1 情况/n 有所/v 好转/vn ，/w 同时/c [非常/d 感谢/v]/nz 爱心/n 人士/n 对/p 他们/rr 一家/n [五/m 口/n]/mq 的/ude1 帮助/vn ，/w “/w 我们/rr 会/v 坚强/a 地/ude2 挺过/v 这/rzv [一/d 关/n]/mq 。/w ”/w （/w 记者/nnt 彭芬/nr ）/w 
