秦岚/nr 、/w 陆川/ns (/w 资料/n 图/n )/w 
陆川/ns 和/cc 秦岚/nr 被/pbei 曝/vg 在/p 2013年7/t 、/w 8月/t 间/f 已经/d 分手/vi ，/w 消息/n 传出/v 后/f [二/m 人/n]/mq 还/d 多次/mq 被/pbei 拍/v 到/v 各自/rr 忙碌/a 无/v 交集/v 。/w 日前/t ，/w 记者/nnt 在/p 东四环/nz 附近/f 发现/v 了/ule 陆川/ns 的/ude1 身影/n ，/w 当晚/t ，/w 陆川/ns 和/cc 原/b 某/rz [视频/n 网站/n]/nz COO/x 刘春/nr 一同/d 现身/v ，/w 和/cc 几位/n 朋友/n 一起/s 畅/a 聊/v 电影/n 事业/n ，/w 或许/d 将/d 有/vyou 合作/vn 开启/v 。/w 而/cc 秦岚/nr 却/d 是/vshi 玩/v 的/ude1 潇洒/a ，/w 和/cc 几位/n 姐妹/n 现身/v 国贸/nz 三期/b 地/ude2 库/n ，/w 后/f 又/d 到/v 三里屯/ns 附近/f 的/ude1 酒吧/nis HAPPY/x 。/w 
2013年/t 下半年/t ，/w 刘春/nr 宣布/v 从/p 某/rz [视频/n 网站/n]/nz 离职/vi ，/w 称/v 将/d 投身/v 电影/n 自己/rr 创业/vn 。/w 而/cc 看来/v 刘春/nr 已经/d 开始/v 筹备/vn 自己/rr 的/ude1 电影/n 事业/n ，/w 更/d 拉/v 上/f 著名/a 导演/nnt 陆川/ns 帮忙/vi 。/w 一直/d 以来/f ，/w 陆川/ns 被/pbei 爆/v 难/a 斩断/v 情思/n ，/w 虽然/c 分手/vi ，/w 仍/d 对/p 秦岚/nr 旧情/n 难忘/a ，/w 迟迟/d 未能/v 走出/v 失落/vn 。/w 为了/p 排解/v 情思/n ，/w 看来/v 陆川/ns 是/vshi 采用/v 了/ule 以/p 排/v 的/ude1 满满/z 的/ude1 档期/n 来/vf 让/v 自己/rr 无暇/d 伤感/an 的/ude1 办法/n 。/w 除了/p 筹备/v 新片/n ，/w 还/d 帮/v 刘春/nr 筹备/v 事业/n ，/w 陆川/ns 可以/v 说/v 是/vshi 忙得/nz 不能/v 再/d 忙/v 了/ule 。/w 然而/c ，/w 前/f 不久/d ，/w 记者/nnt 从/p 圈内/d 人士/n 处/n 得到/v 消息/n ，/w 如此/rzv 的/ude1 忙碌/a 仍/d 未能/v 让/v 陆川/ns 忘记/v 旧情/n ，/w 陆川/ns 对/p 秦岚/nr 依旧/z 念念不忘/vl 。/w 知情/vi 人士/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 分手/vi 后/f ，/w 陆川/ns 仍/d 不时/d 前往/v 看望/v 秦岚/nr 的/ude1 母亲/n ，/w 而/cc 陆川/ns 与/cc 秦岚/nr 母亲/n 的/ude1 关系/n 一直/d 还/d 不错/a 。/w 
与此同时/c ，/w 秦岚/nr 也/d 出现/v 在/p 了/ule 记者/nnt 的/ude1 视野/n ，/w 日前/t 某/rz 晚/tg ，/w 记者/nnt 发现/v 秦岚/nr 和/cc 几位/n 姐妹/n 现身/v 国贸/nz 三期/b ，/w 从/p 地/ude2 库/n 离开/v 后/f ，/w 秦岚/nr 和/cc 姐妹们/nz 并/cc 没有/v 回家/vn 休息/v ，/w 而是/c 又/d 前往/v 了/ule 三里屯/ns 附近/f 某/rz 酒吧/nis 寻开心/v 。/w 而/cc 秦岚/nr 看起来/v 状态/n 不错/a ，/w 心情/n 爽朗/a 。/w 

