林志颖/nr 父子/n 
继/vg 王诗龄/nr 客串/v 主持/vn 今年/t 的/ude1 [湖南/ns 卫视/n]/nz 春晚/n 后/f ，/w 记者/nnt 昨日/t 又/d 从/p 林志颖/nr 处/n 了解到/v ，/w 他/rr 和/cc Kimi/x 也/d 将/d 参加/v 今年/t 的/ude1 [湖南/ns 卫视/n]/nz 春晚/n ，/w 两个/mq 小伙伴/n 之间/f 的/ude1 互动/vn 也/d 成为/v 当晚/t 精彩/a 看点/n 。/w 
版权/n 说明/v :/w 转载/v 须经/nz 版权/n 人/n 授权/v 并/cc 注明/v 来源/n 。/w [联系/v 电话/n]/nz ：/w 010-56807262/m 
原/b 标题/n ：/w 林志颖/nr Kimi/x 登/v 芒果台/nz 春晚/n 将/d 献/v 唱/v 新歌/n 《/w 挚爱/n 》/w 

