邵音音/nr 微博/n 爆料/v 会长/nnt 选举/v 黑幕/n 
邵音音/nr 曾/d 对/p 曾志伟/nr 卸任/vi 表示/v 惋惜/a （/w 资料/n 图/n ）/w 
人民网/nz 北京/ns 1月13日/t 电/n （/w 记者/nnt 吴亚雄/nr ）/w 今日/t （/w 13日/t ）/w 本/rz 应/v 是/vshi [香港/ns 演艺/n 协会/nis]/nt 选出/v 新/a 一届/mq 会长/nnt 的/ude1 日子/n ，/w 中午/t 12时40分/t 许/v ，/w 昔日/t 艳星/nz ，/w 香港/ns 著名/a 演员/nnt 邵音音/nr 发布/v 微博/n ，/w 表示/v 会长/nnt 因/p 流/v 会/v 并/cc 没有/v 选/vn 成/v 。/w 
（/w 注/v ：/w “/w 流/v 会/v ”/w 指/v 会议/n 因/p 人数/n 不满/an 定数/nz 而/cc 停/vi 开/v ）/w 
邵音音/nr 惋惜/a 曾志伟/nr 卸任/vi 
邵音音/nr 称/v ，/w 前任/b 主席/nnt 曾志伟/nr 还/d 在/p 飞机/n 上/f ，/w 就/d 有人/r 宣布/v “/w 流/v 会/v ”/w ：/w “/w 曾志伟/nr 还/d 在/p 飞机/n 上/f ，/w 谁/ry 权力/n 大/a 到/v 叫/vi 流/v 会/v ？/w ”/w 她/rr 表示/v 这样/rzv 的/ude1 “/w 黑幕/n ”/w 是/vshi 有人/r 指使/v 所/usuo 为/p ：/w “/w 敢作/nz 不/d 敢/v 认/v ，/w 一人/mq 独/d 大/a 。/w 就/d 为了/p 怕/v 某人/rr 当/p 上/f 会长/nnt 。/w 部署/vn 得/ude3 很好/ad 。/w 不像话/a 。/w 太/d 可恶/a ！/w ”/w 
早/a 在/p 2013年10月/t ，/w 曾志伟/nr 就/d 卸任/vi 了/ule [香港/ns 演艺/n 协会/nis]/nt 会长/nnt [一/d 职/ng]/mq 。/w 而/cc 当时/t 邵音音/nr 对/p 曾志伟/nr 的/ude1 辞职/vn 表达/v 了/ule 可惜/v 和/cc 伤心/a ，/w 她/rr 说/v ：/w “/w 曾志伟/nr 受/v 很大/d 打击/v 才/d 会/v 放弃/v 他们/rr 。/w 志/n 伟/ag 对/p 老人家/n 演员/nnt 特别/d 好/a ，/w 经常/d 帮/v 他们/rr 找/v 演出/vn 机会/n ，/w 就算/d 他/rr 忙/v 到/v 不得/vi 了/ule ，/w 过时/a 过节/vi 也/d 会/v 约/d 大家/rr 吃饭/vi ，/w 很/d 敬佩/v 他/rr 在/p 细微/a 细/a 眼/n 的/ude1 地方/n 都/d 做/v 得/ude3 很好/ad 。/w ”/w 
黄秋生/nr 有望/v 接任/v 会长/nnt ？/w 
据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 在/p 2013/m 年底/f ，/w 黄秋生/nr 曾/d 接受/v 电台/nis 访问/vn ，/w 提到/v 他/rr 有望/v 成为/v 新/a [一/d 任/v]/mq 演艺/n 人/n 协会/nis 会长/nnt ，/w 他/rr 笑着/vi 说/v ：/w “/w 有的/rz 东西/n 还/d 没有/v 试/vn 过/uguo 就/d 试/v 下/f 喽/y 。/w ”/w 即将/d 获/v 委任/vn 为/p 艺/ng 发/v 局/n 委员/nnt 之一/rz 的/ude1 秋/tg 生/v ，/w 又/d 说/v 希望/vn 上任/vi 后/f 能/v 为/p 文化界/n 多/a 出/vf 一份/mq 力/n 。/w 
早/a 前/f ，/w 黄秋生/nr 曾/d 表示/v 曾志伟/nr 的/ude1 卸任/vi 是/vshi 被/pbei “/w 算计/v ”/w 了/ule 。/w 邵音音/nr 当时/t 对此/d 也/d 表示/v 认同/vn ：/w “/w 的确/d 协会/nis 要/v 通过/p 决定/v 是/vshi 要/v 所有/b 理事/nnt 同意/v ，/w 不是/c 一个/mq 会长/nnt 就/d 可/v 决定/vn 。/w 其实/d 秋/tg 生/v 做/v 会长/nnt 也好/y ，/w 不是/c 人/n 人/n 都/d 肯/v 做/v ，/w 以往/t 选/v 会长/nnt 是/vshi 最/d 头痛/a 的/ude1 事/n ，/w 因为/c 没/d 人/n 肯/v 做/v 。/w ”/w 
会长/nnt ：/w 曾志伟/nr 
副会长/nnt ：/w 张权/nr 、/w 唐季礼/nr 、/w 陈奕迅/nr 、/w 林家栋/nr 
秘书长/nnt ：/w 陈芷菁/nr 
[副/b 秘书长/nnt]/nnt ：/w 张继聪/nr 、/w 谷祖琳/nr 、/w 吴家乐/nr 、/w 森美/nrf 
理事/nnt ：/w 卢大伟/nr 、/w 王俊棠/nr 、/w 黄材/nr 、/w 招石文/nz 、/w 任达华/nr 、/w 房祖名/nr 、/w 钱嘉乐/nr 、/w 张敬轩/nr 、/w 梁珊/nr 、/w 雪梨/nf 
