杨光/nr 为/p [94/m 岁/qt]/mq 的/ude1 张/q 奶奶/n 送/v 午饭/n 社区/n 供/vi 图/n 
杨光/nr 毕业/v 于/p 南京/ns [一/d 所/usuo]/mq [传媒/n 大学/nis]/nz ，/w 今年/t [24/m 岁/qt]/mq 。/w 同学/n 毕业/v 后/f 大多/d 进入/v 电视台/nis 、/w 报社/nis 、/w 广告公司/nis ，/w 只有/c 他/rr 一个人/mq 选择/v 了/ule 社区/n 工作/vn 。/w 
当/p 同学/n 和/cc 老师/nnt 询问/v 他/rr 去/vf 社区/n 工作/vn 的/ude1 缘由/n 时/ng ，/w 他/rr 笑着/vi 说/v ：/w “/w 因为/c 我/rr 真心/d 喜欢/vi 社区/n 这个/rz 环境/n 。/w ”/w 
原来/d 觉得/v 社区/n 就是/v 东/f 家长/n 西/f 家/q 短/a ，/w 现在/t 看好/v 这个/rz 平台/n 
杨光/nr 家住/v 西安/ns 城南/f 崇德/nz 坊/ng 社区/n ，/w 同时/c 也/d 在/p 这里/rzs 工作/vn 。/w “/w 我/rr 的/ude1 家庭/n 并不/d 富裕/a ，/w 父母/n 都/d 下岗/vn 了/ule 。/w 我/rr 大学/nis 学/v 的/ude1 是/vshi 艺术类/n 专业/n ，/w 每年/r 学费/n 近/a [2/m 万元/q]/mq ，/w 当时/t 家里人/n 都/d 很/d 发愁/v 。/w 我/rr 妈妈/n 就/d 找到/v 了/ule 社区/n 主任/nnt 张端/nr ，/w 张/q 主任/nnt 知道/v 后/f 帮/v 我/rr 申请/v 了/ule [5000/m 元/q]/mq 奖学金/n 。/w ”/w 1月9日/t ，/w 他/rr 说/v 。/w 
创作/vn 毕业/v 作品/n 时/ng ，/w 杨光/nr 曾经/d 想/v 过/uguo 很多/m 题材/n ，/w 考虑/v 后/f 觉得/v 这些/rz 都/d 不是/c 很/d 接地气/nz 。/w 
“/w 一天/mq 我/rr 突然/ad 想到/v 了/ule 社区/n ，/w 想起/v 了/ule 帮助/v 过/uguo 我/rr 的/ude1 张/q 主任/nnt 。/w 于是/cc 我/rr 决定/v 拿起/v 摄像机/n 来/vf 拍/v 张/q 主任/nnt 的/ude1 一天/mq 。/w ”/w 杨光/nr 说/v 。/w 
“/w 听完/v 杨光/nr 的/ude1 想法/n 后/f ，/w 我/rr 立刻/d 就/d 同意/v 了/ule 。/w ”/w 张端/nr 说/v 。/w 
2013年3月15日/t 这天/rzt ，/w 前期/f 已经/d 准备/v 了/ule [16/m 天/qt]/mq 的/ude1 杨光/nr 开始/v 了/ule 拍摄/v ，/w 他/rr 所/usuo 拍摄/v 的/ude1 《/w 社区/n 凡事/n 》/w 记录/v 出/vf 了/ule 社区/n 主任/nnt 普通/a 而/cc 又/d 繁杂/a 的/ude1 工作/vn 。/w 在/p 拍摄/v 纪录片/n 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 杨光/nr 对/p 社区/n 工作/vn 有/vyou 了/ule 全新/b 的/ude1 认识/vn 。/w 
“/w 原来/d 我/rr 觉得/v 社区/n 工作/vn 就是/v 大妈/n 的/ude1 工作/vn ，/w 东/f 家长/n 西/f 家/q 短/a 的/ude1 。/w ”/w 杨光/nr 说/v ，/w “/w 现在/t 社会/n 对/p 基层/n [工作/vn 人员/n]/nnt 越来越/d 重视/v ，/w 我/rr 看好/v 社区/n 这个/rz 大/a 平台/n 。/w ”/w 2013年6月/t 杨光/nr 进入/v 社区/n 工作/vn ，/w 因为/c 踏实/a 出色/a 的/ude1 工作/vn ，/w 很快/d 被/pbei 社区/n 居民/n 们/k 接受/v ，/w 大家/rr 提起/v 他/rr 来/vf 都/d 赞不绝口/vl 。/w 
“/w 都/d 说/v 社区/n 主任/nnt 是/vshi 铜头/nz 铁嘴/nz 飞毛腿/n ，/w 现在/t 杨光/nr 的/ude1 飞毛腿/n 已经/d 练成/nz ，/w 他/rr 无论/c 做/v 什么/ry 事情/n 都/d 特别/d 快/a ，/w 执行力/nz 很强/d 。/w [前/f 一阵子/mq]/nz 我们/rr 刚/d 结束/v 的/ude1 档案/n 归类/vi 管理/vn 就是/v 他/rr 全权/n 负责/v 的/ude1 ，/w 获得/v 了/ule 区/n 上/f 的/ude1 表扬/vn 。/w ”/w 张/q 主任/nnt 说/v 。/w 
今年/t 1月9日/t ，/w 午饭/n 时间/n ，/w 记者/nnt 随/p 杨光/nr 去/vf 为/p 一位/mq 不能/v 来/vf 老年/n 餐桌/n 的/ude1 [94/m 岁/qt]/mq 的/ude1 张/q 奶奶/n 送饭/v ，/w 走到/vf 一半/m 就/d 看到/v 张/q 奶奶/n 拄/v 着/uzhe 拐杖/n 走/v 来/vf 。/w 
“/w 母亲/n 说/v 只要/c 我/rr 平安/a 快乐/a ，/w 做/v 什么/ry 都/d [没有/v 关系/n]/nz ”/w 
“/w 我/rr 喜欢/vi 这样/rzv 自由/a 温暖/an 的/ude1 工作/vn 环境/n ，/w 这里/rzs 非常/d 有/vyou 人情味/n ，/w 你/rr 的/ude1 付出/vn 大家/rr 都/d 看/v 在/p 眼里/s ，/w 只要/c 听到/v 他们/rr 的/ude1 感谢/vn 与/cc 表扬/vn ，/w 我/rr 就/d 很/d 有/vyou 成就感/n 。/w ”/w 杨光/nr 笑着/vi 说/v 。/w 
“/w 母亲/n 说/v 只要/c 我/rr 平安/a 快乐/a ，/w 做/v 什么/ry 都/d [没有/v 关系/n]/nz ，/w 父母/n 从来不/d 给/p 我/rr 任何/rz 压力/n 。/w ”/w 杨光/nr 说/v ，/w “/w 朋友/n 刚/d 知道/v 我/rr 来/vf 社区/n 工作/vn 也/d 会/v 调侃/vn 我/rr ，/w 刚开始/nz 我/rr 也/d 有点/d 不好意思/a 启齿/v ，/w 后来/t 慢慢地/nz 我/rr 就/d 非常/d 坦然/a 地/ude2 告诉/v 他们/rr ，/w 我/rr 就是/v [社区/n 工作/vn 人员/n]/nz 。/w ”/w 
在/p 杨光/nr 在/p [毕业/v 论文/n]/nz 中/f 写道/v ：/w 一个/mq 普通/a 得/ude3 不能/v 再/d 普通/a 的/ude1 岗位/n ，/w 要/v 干好/v 实属/v 不易/ad ，/w 需要/v 过/uguo 人/n 的/ude1 耐心/a 与/cc 毅力/n ，/w 重要/a 的/ude1 是/vshi 我/rr 对/p 社区/n 工作/vn 充满/v 了/ule 敬畏/v 。/w 
