随手/d 拍/v 下/f [旅游/vn 景点/n]/nz 的/ude1 石/ng 佛像/n 、/w 拴马桩/nz ，/w 熟悉/v 图样/n 各处/rzs 找/v 实物/n ，/w 伺机/d 踩点/nz 、/w 盗窃/v 、/w 抢劫/v 。/w 经过/p 近/a 两个/mq 多/a 月/n 的/ude1 侦查/vn ，/w 宝鸡/ns 警方/n 成功/a 打掉/v 一个/mq 职业/n 流窜/v 盗/vg 抢/v 石刻/n 艺术品/n 的/ude1 [犯罪/vn 团伙/n]/nz ，/w 抓获/v 团伙/n 成员/nnt [9/m 人/n]/mq 。/w 
2013年11月25日/t 晚/tg ，/w [扶风县/ns 关中/ns 风情园/nz 民俗/n 博物馆/nis]/nt 展览/v 区/n 的/ude1 一座/mq 佛像/n 头部/n 被盗/v 。/w 该/rz 佛像/n 十分/d 珍贵/a ，/w 同时/c 被盗/v 的/ude1 还有/v 一个/mq 拴马桩/nz ，/w 总价值/n 40多万元/m 。/w 案发/v 后/f ，/w 扶风/ns 警方/n 立即/d 成立/vi 专案组/nis ，/w 迅速/ad 展开/v 侦破/vn 。/w 经/p 调取/v [视频/n 监控/vn]/nz 深入/ad 研判/nz ，/w 发现/v 一/m 黑色/n 越野车/n 案发/v 时/ng 曾/d 出现/v 在/p 风情园/nz 西门/ns ，/w 有/vyou 重大/a 嫌疑/n ，/w 在/p 确定/v 该车/r 的/ude1 活动/vn 轨迹/n 后/f ，/w 发现/v [岐山县/ns 益/vg 店/n]/nt 镇/n 官庄村/ns 村民/n 李/ng 某/rz 与/cc 此案/r 有关/vn ，/w 遂/d 对/p 其/rz 进行/vn 侦/vg 控/v 。/w 12月23日/t 晚/tg ，/w 专案组/nis 获取/v 线索/n ，/w 该/rz 团伙/n 将/d 在/p [西安/ns 美术/n 学院/nis]/ntu 伺机/d 再次/d 作案/vi ，/w 立即/d 组成/v [10/m 人/n]/mq 抓捕/v 小组/nis 蹲点/vi 布控/nz 。/w 在/p 该/rz 团伙/n 踩点/nz 后/f 准备/v 驾车/vi 离开/v 时/ng ，/w 专案组/nis 抓捕/v 民警/nnt 迅速/ad 冲/v 上去/vf ，/w 将/d 该/rz 团伙/n 车辆/n 团团/d 包围/v ，/w 一举/d 抓获/v [8/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 。/w 
[扶风县/ns 公安局/nis]/nto [刑警/nnt 大队/nis]/nt 中队长/nnt 杨宗哲/nr 介绍/v ，/w 该/rz 职业/n 盗/vg 抢/v 团伙/n [10/m 人/n]/mq 都/d 是/vshi 同学/n 、/w 朋友/n 、/w 工友/n 的/ude1 关系/n ，/w 有/vyou 宝鸡/ns 本地人/nz ，/w 还有/v 西安/ns 、/w 咸阳/ns 人/n ，/w [平均/a 年龄/n]/nz [24/m 岁/qt]/mq ，/w 没有/v 固定/a 工作/vn 。/w 从/p 去年/t 9月/t 至/p 12月/t ，/w [10/m 名/q]/mq 嫌犯/n 先后/d 流窜/v 扶风/ns 、/w 西安/ns 、/w 岐山/ns 、/w 武功/n 等/udeng 地/ude2 ，/w 时分/n 时/ng 合/v ，/w 深夜四五/t 个人/n 一伙/mq ，/w 撬门/nz 扭/v 锁/v ，/w 盗窃/v 石/ng 佛像/n ，/w 更有甚者/bl ，/w 持刀/nz 威胁/vn 抢劫/v ，/w 作案/vi [13/m 起/vf]/mq ，/w 涉案/v 价值/n 40余万元/m 。/w 杨宗哲/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 该/rz 团伙/n 看准/v 了/ule 石/ng 佛像/n 、/w 拴马桩/nz 等/udeng 石刻/n 类/q 艺术品/n ，/w 收藏/v 价值/n 高/a 、/w 容易/ad 出手/vi ，/w 平时/t 出去/vf 游玩/v 时/ng 看到/v 石/ng 佛像/n 就/d 拍/v 下/f 照片/n ，/w 作为/p 盗/vg 抢/v 的/ude1 样本/n 和/cc 目标/n 在/p 微信/nz 互相/d 转发/v ，/w 熟悉/v 了/ule 图案/n 、/w 花纹/n ，/w 就/d 到/v 展览馆/n 、/w 大型/b 公园/n 、/w 农户家/n 踩点/nz ，/w 伺机/d 作案/vi 。/w 
2014年1月8日/t ，/w 宝鸡/ns 警方/n 在/p 西安/ns 未央区/ns 又/d 抓获/v 该/rz 团伙/n 的/ude1 一名/mq 嫌犯/n ，/w 目前/t [9/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 都/d 已/d 被/pbei [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 
