“/w 曲奇/nr ”/w 
“/w 曲奇/nr ”/w 
人们/n 常/d 说/v “/w 在家/vi 千日/t 好/a ，/w 出门/vi 一时/d 难/a ”/w ，/w 但是/c 一只/mq 名叫/v “/w 曲奇/nr ”/w 的/ude1 英国/ns 宠物猫/nz 却/d 有着/v 一段/mq 不同/a 于/p 此/rzs 的/ude1 经历/n 。/w 据/p 英国/ns 《/w [每日/r 邮报/n]/nz 》/w 1月11日/t 报道/v ，/w 原居/nz 住在/v 威尔士/ns 南部/f 的/ude1 宠物猫/nz “/w 曲奇/nr ”/w 于/p 去年/t 12月29日/t 失踪/vi ，/w 近日/t 在/p 离家/vi [279/m 英里/q]/mq (/w 约/d 合/v [900/m 里/f]/mq )/w 的/ude1 约克郡/ns 西部/f 被/pbei 找到/v ，/w 在/p 此/rzs 期间/f “/w 曲奇/nr ”/w 受到/v [一/d 所/usuo]/mq 豪华/a 饭店/nis 的/ude1 [盛情/n 款待/v]/nz 。/w 
据悉/v ，/w “/w 曲奇/nr ”/w 趁着/p 和/cc 主人/n 一起/s 乘车/vi 外出/vi 的/ude1 时候/n 顺势/d 跳进/v 一辆/mq 正在/d 装货/vi 的/ude1 洗衣/vn 车/n 里面/f ，/w 随车/nz 北上/vi ，/w 一直/d 到/v 了/ule 饭店/nis 。/w 饭店/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 看到/v 出现/vn 在/p 酒店/nis 后门/n 的/ude1 “/w 曲奇/nr ”/w 觉得/v 它/rr 可怜/v ，/w 就/d 把/pba 它/rr 带到/v 了/ule 饭店/nis ，/w 好好/d 招待/v 了/ule 它/rr 。/w 在/p 这时/rzt ，/w 它/rr 的/ude1 主人/n 正/d 想尽/v 各种/rz 办法/n 寻找/v 它/rr ，/w 甚至/d 在/p 镇上/n 各处/rzs 都/d 张贴/v 了/ule 海报/n 。/w 
随后/d ，/w 饭店/nis 的/ude1 店员/nnt 克莱尔·布罗格/nrf 把/pba “/w 曲奇/nr ”/w 带到/v 了/ule 兽医/nnt 诊所/nis ，/w 在/p 那里/rzs 人们/n 发现/v 了/ule “/w 曲奇/nr ”/w 身上/s 的/ude1 电子/n 芯片/n ，/w 随即/d 和/cc 正在/d 寻找/v 它/rr 的/ude1 主人/n 取得/v 了/ule 联系/v 。/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 周晓晴/nr 审稿/vi ：/w 郭文静/nr )/w 
