巍子/nz 
由/p 孙红雷/nr 、/w 巍子/nz 、/w 陈数/nr 等/udeng 实力派/n 明星/nnd 主演/v 的/ude1 年代/n 传奇/n 大戏/n 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 正在/d [江苏/ns 卫视/n]/nz 热/a 播/v ，/w 其中/rz 巍子/nz 饰演/v 的/ude1 大/a 反派/n 魏正先/nr 让/v 观众/n 眼前/s 一/m 亮/vi ，/w 去年/t 热/a 播/v 电视剧/n 《/w 打狗/nz 棍/ng 》/w 中/f 的/ude1 “/w 大/a 杆子/n ”/w 今天/t 就/d 成/v 了/ule 大/a 反派/n 。/w 剧中/n 魏正先/nr 和/cc 孙红雷/nr 饰演/v 的/ude1 何辅堂/nr 有着/v 不共戴天/nz 的/ude1 仇恨/n ，/w 他们/rr 在/p 第一/m 集中/v 就/d “/w 结下/v 了/ule 梁子/nz ”/w ，/w 后面/f 更是/d 被/pbei 各种/rz 仇恨/n 纠缠/v 一生/n 。/w 说起/v 和/cc 孙红雷/nr 的/ude1 合作/vn ，/w 巍子/nz 大/a 呼/v 过瘾/a 的/ude1 同时/c 又/d 觉得/v 对手戏/nz 太少/d ，/w 俩人/n 已经/d 开始/v 期待/vn 有/vyou 机会/n 再/d 好好/d 合作/vn 一次/mq 。/w 
“/w 大/a 杆子/n ”/w 成/v 了/ule 大/a 反派/n ，/w 不/d 担心/v 观众/n 不/d 接受/v 
2013年/t 巍子/nz 在/p 《/w 打狗/nz 棍/ng 》/w 中/f 是/vshi [侠/ng 肝/n 义/ng 胆/n]/nz 的/ude1 大/a 杆子/n 戴天理/nr ，/w 2014年初/t 他/rr 就/d 成/v 了/ule 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 里/f 的/ude1 大/a 反派/n 魏正先/nr ，/w 同样/d 都/d 是/vshi 年代戏/nz ，/w 身份/n 却/d 有/vyou 如此/rzv 之/uzhi 大/a 的/ude1 转变/vn ，/w 不少/m 观众/n 在/p 一/m 开始/v 观看/v 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 时/ng 没/d 反应/vn 过来/vf ，/w 情不自禁/dl 会/v 在/p 魏正先/nr 身上/s 寻找/v 英雄好汉/n 的/ude1 影子/n 。/w 几个/mq 场景/n 过后/v ，/w 巍子/nz 用/p 精湛/a 的/ude1 演技/n 征服/v 了/ule 观众/n ，/w 重新/d 塑造/v 出/vf 一个/mq 心狠手辣/vl 的/ude1 反面/n 形象/n ，/w 有/vyou 网友/n 评论/n 说/v ：/w “/w 巍子/nz 的/ude1 转变/vn 就/d 像/v 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 的/ude1 快节奏/nz ，/w 稍/d 不/d 留神/v 就/d 赶/v 不/d 上/f 趟/qv 了/ule 。/w ”/w 
说起/v 身份/n 的/ude1 [一/d 百/m 八十/m 度/qv]/nz 转变/v ，/w [经验/n 丰富/a]/nz 的/ude1 巍子/nz 并不/d 担心/v 观众/n 是否/v 能/v 一下子/mq 接受/v ，/w 他/rr 分析/vn 说/v ：/w “/w 一个/mq 好/a 的/ude1 演员/nnt 无论/c 正面人物/n 还是/c 反面人物/n 都/d 能够/v 很好/ad 的/ude1 完成/vn ，/w 戏剧/n 人物/n 毕竟/d 不是/c 现实/n 中/f 的/ude1 我/rr 。/w ”/w 当/p 被/pbei 问及/v 饰演/v 好人/n 难度/n 大/a ，/w 还是/c 饰演/v 坏人/n 更/d 有/vyou 挑战性/n 时/ng ，/w 巍子/nz 认为/v 人物/n 的/ude1 饱满/a 程度/n 才/d 是/vshi 关键/n ：/w “/w 难度/n 大/a 不是/c 看/v 是不是/v 正反面/nz 人物/n ，/w 而是/c 看/v 这个/rz 人物/n 在/p 整个/b 戏剧/n 中/f 的/ude1 跨度/n 是否/v 大/a ，/w 人物/n 是否/v 饱满/a 。/w ”/w 
各种/rz 仇恨/n 纠缠/v 一生/n ，/w “/w 剪不断理还乱/vl ”/w 的/ude1 较量/vn 
《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 作为/p 一部/mq 真正/d 的/ude1 男人/n 戏/n ，/w 孙红雷/nr 饰演/v 的/ude1 何辅堂/nr 和/cc 巍子/nz 饰演/v 的/ude1 魏正先/nr 从/p 该剧/r 开始/v 就/d 展开/v 了/ule 各种/rz 较量/vn 。/w 当/p 观众/n 看见/v 何辅堂/nr 从/p 魏正先/nr 手中/s 救出/vf 被/pbei 欺负/v 的/ude1 镇民/nz 时/ng ，/w 其实/d 就/d 能/v 感受到/nz 俩人/n 之间/f 的/ude1 微妙/a 关系/n ，/w 紧接着/c 何辅堂/nr 亲眼/d [看见/v 自己/rr]/nz 的/ude1 父亲/n 被/pbei 魏正先/nr 杀害/v ，/w 俩人/n 之间/f 的/ude1 仇恨/n 正式/ad [拉开/v 帷幕/n]/nz ，/w 何辅堂/nr 为/p 报仇/vi 成为/v 魏正先/nr 的/ude1 妹夫/n ，/w 亲手/d 割断/v 姐夫/n 的/ude1 手臂/n ，/w 并/cc 将/d 魏正先/nr 送进/vf 了/ule 事先/d 准备好/nz 的/ude1 棺材/n 。/w 
本/rz 以为/v 魏正先/nr 的/ude1 “/w 死亡/vi ”/w 会/v 让/v 他们/rr 的/ude1 仇恨/n 告一段落/vl ，/w 可是/c 大/a 反派/n 的/ude1 生命/n 没/d 那么/c 脆弱/a ，/w 魏正先/nr 不仅/c 从/p 坟墓/n 里/f 又/d 爬/v 了/ule 出来/vf ，/w 还/d 东山再起/vl ，/w 当/p 俩人/n 再次/d 相遇/vi ，/w 新/a 一轮/mq 的/ude1 复仇/vn 继续/v 登场/vn 。/w 无意中/nz 何辅堂/nr 救/v 下/f 了/ule 魏正先/nr 的/ude1 妻子/n 程立雪/nr ，/w 这位/r 气质/n 如/v 兰/ng 、/w [才华/n 出众/a]/nz 的/ude1 女性/n 深深/d 走进/v 了/ule 何辅堂/nr 心里/s 。/w 断臂/nhd 之/uzhi 仇/n 、/w 夺妻/nz 之/uzhi 恨/v 让/v 魏正先/nr 恼羞成怒/vl ，/w 一场/mq 又/d 一场/mq 的/ude1 精彩/a 较量/vn 在/p 这/rzv 两位/mq “/w 最强/ad 男人/n ”/w 之间/f 展开/v 。/w 
与/cc 孙红雷/nr 飙/n 戏/n 太/d 过瘾/a ，/w 嫌/v 对手戏/nz 太少/d 期待/v 再/d 合作/vn 
看着/v 孙红雷/nr 和/cc 巍子/nz 两位/mq 实力派/n 明星/nnd 在/p 荧幕/n 上/f 的/ude1 较量/vn ，/w 观众/n 都/d 不禁/d 大/a 呼/v 过瘾/a ，/w 其实/d 在/p 拍摄/v 过程/n 中/f 巍子/nz 和/cc 孙红雷/nr 飙/n 戏/n 更/d 过瘾/a 。/w 开拍/v 之前/f 孙红雷/nr 特别/d 给/p 巍子/nz 打电话/vi ，/w 邀请/v 他/rr 来/vf 出演/v 这个/rz 角色/n ，/w 巍子/nz 不仅/c 被/pbei 人物/n 的/ude1 性格/n 吸引/v ，/w 还/d 对/p 合作/v 对手/n 充满/v 期待/vn ，/w 他/rr 一边/d 回忆/v 当时/t 的/ude1 情况/n ，/w 一边/d 说/v ：/w “/w 虽然/c 以前/f 和/cc 孙红雷/nr 不/d 认识/v ，/w 但是/c 通过/p 他/rr 的/ude1 作品/n 知道/v 他/rr 是/vshi 个/q 非常/d 好/a 的/ude1 演员/nnt ，/w 所以/c 我/rr 也/d 不想/v 放弃/v 这次/r 合作/v 机会/n 。/w ”/w 
不过/c 合作/vn 中/f 俩人/n 也/d 有/vyou 一些/mq 遗憾/a ，/w 剧中/n 魏正先/nr 和/cc 何辅堂/nr 很多/m 戏/n 份/q 是/vshi 分/qt 了/ule 两条/mq 故事/n 线/n 分别/d 展开/v 的/ude1 ，/w 巍子/nz 表示/v ：/w “/w 我们/rr 的/ude1 对手戏/nz 非常/d 少/a ，/w 让/v 我们/rr 两个人/mq 都/d 非常/d 遗憾/a 。/w ”/w 为了/p 不/d 让/v 遗憾/a 扩大/v ，/w 每当/p 有/vyou 对手戏/nz 的/ude1 时候/n ，/w 孙红雷/nr 和/cc 巍子/nz 就/d 在/p 现场/s 尽情/d 飙/n 戏/n ，/w 巍子/nz 说/v ：/w “/w 只要/c 是/vshi 我们/rr 对手戏/nz 的/ude1 时候/n 气氛/n 都/d 很好/ad ，/w 现场/s 总/b 能/v 擦/v 出/vf 很多/m 火花/n 。/w ”/w 经过/p 这次/r 合作/vn ，/w 默契/a 十足/z 的/ude1 孙红雷/nr 和/cc 巍子/nz 都/d 希望/v 还/d 能/v 有/vyou 合作/v 机会/n ：/w “/w 红/a 雷/n 一直/d 在/p 说/v ，/w 有/vyou 机会/n 再/d 好好/d 合作/vn 一把/mq 。/w ”/w 
