刘晓庆/nr 微博/n 自/p 晒/v 剧照/n 
《/w 隋唐英雄/nrf 3/m 》/w 《/w 隋唐英雄/nrf 4/m 》/w ，/w 不仅/c 汇聚/v 了/ule 刘晓庆/nr 、/w 张卫健/nr 、/w 刘梓娇/nr 、/w 张睿/nr 、/w 孙耀琦/nr 、/w 叶祖新/nr 、/w 张晓晨/nr 等/udeng 原班人马/n ，/w 还/d 新/a 加盟/v 了/ule 黄海冰/nr 、/w 郑国霖/nr 、/w 汤镇业/nr 、/w 李彩桦/nr 等/udeng 。/w 故事/n 围绕/v [玄武门/nz 之/uzhi 变/v]/nz 后/f ，/w 李世明/nr 登基/vi ，/w 如何/ryv 铲除/v 隋朝/t [残余/n 势力/n]/nz 、/w 励精图治/vl 、/w 开创/v 贞观/nz 盛世/n 展开/v 。/w 
“/w 玉面/nz 小生/nnt ”/w 郑国霖/nr 饰演/v 的/ude1 李世民/nr 和/cc 刘晓庆/nr 饰演/v 的/ude1 [阿史那/nrf 公主/nnd]/nz 上演/v 动人/a [爱情/n 故事/n]/nz 。/w 被/pbei 称为/v 娱乐圈/nz 不/d 老/a 传说/n ，/w 刘晓庆/nr 这几年/mq 的/ude1 荧屏/n 作品/n 《/w [武则天/nr 秘史/n]/nz 》/w 《/w 隋唐英雄/nrf 》/w 让/v 观众/n 感叹/v 女王/nnt 的/ude1 逆/vg 生长/v 力量/n ，/w 《/w 隋唐英雄/nrf 3/m 、/w 4/m 》/w 中/f ，/w 刘晓庆/nr 饰演/v 的/ude1 [阿史那/nrf 公主/nnd]/nz 剧照/n 一经/d 曝光/vi ，/w 依旧/z 美/b 得/ude3 “/w 婉/ag 若/c 少女/n ”/w 。/w 此前/t 金鹰网/nr 记者/nnt 探班/nz 该剧/r 时/ng ，/w 刘晓庆/nr 受/v 访/v 时/ng 表示/v ：/w “/w 这个/rz 角色/n 比起/v 武则天/nr 来说/uls ，/w 几乎/d 没什么/vl 年龄/n 跨度/n ，/w 没什么/vl 挑战/vn 。/w ”/w 演/v 对手戏/nz 的/ude1 郑国霖/nr 更/d 直言/vi ：/w “/w 在/p 我/rr 脑海/n 里/f ，/w 晓/vg 庆/vg 姐/n 永远/d [十八/m 岁/qt]/mq ，/w 我/rr 看见/v 他/rr 还/d 会/v 有/vyou 触电/vi 的/ude1 感觉/n ，/w 瞬间/n 会/v 忘记/v 她/rr 是/vshi 刘晓庆/nr 姐姐/n ，/w 我/rr 只/d 觉得/v 他/rr 是/vshi 李世民/nr 的/ude1 爱妃/nz 。/w ”/w 

