人民网/nz 北京/ns 1月13日/t 电/n （/w 温璐/nr ）/w 随着/p 春节/t 的/ude1 临近/vn ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 各项/r 细节/n 陆续/d 曝光/vi 。/w 郭德纲/nr 因/p 微博/n 讽刺/v 已故/vn 北京/ns 台/q 台长/nnt [一/d 事/n]/mq 备受/v 争议/vn ，/w 到底/d 上/f 不/d 上/f 春晚/n 引得/v 众多/a 网友/n 议论纷纷/vl 。/w 据/p 新浪/ntc 娱乐/vn 报道/v ，/w 日前/t 有/vyou 媒体/n 在/p 横店/ns 探班/nz 他/rr 主演/v 的/ude1 《/w 济公传/nz 》/w 时/ng ，/w 郭德纲/nr 首次/m 开腔/vi 表示/v ，/w “/w 听见/v 的/ude1 别/d 全信/nz ，/w 知道/v 的/ude1 别/d 全/a 说/v ，/w 我/rr 说/v 我/rr 上/f 吧/y 你/rr 别/d 信/n ，/w 我/rr 说/v 我/rr 不/d 上/f 吧/y 你/rr 千万/m 别/d 信/n …/w …/w 有/vyou 什么事/nz 咱们/rr 大年初一/t 说/v 。/w ”/w 虽然/c 郭德纲/nr 以/p 含糊/a 的/ude1 口气/n 回应/vn ，/w 但/c 听/v 起来/vf 上/f 春晚/n 的/ude1 可能性/n 还/d 比较/d 大/a ，/w 看来/v 并/cc 没有/v 受到/v “/w 封杀/v ”/w 的/ude1 影响/vn 。/w 
