[施工/vn 现场/s]/nz 通讯员/nnt 陈信宏/nr 摄/vg 
昨日/t ，/w 随着/p 最后/f 一/m 跨/v [160/m 吨/q]/mq [预制/v 混凝土/n]/nz 箱梁/nz 架设/v 完成/vn ，/w 灞河/nz 入/v 渭/ng 口/n 防汛/vn 交通/n 桥/n 顺利/ad 合龙/vi ，/w 这/rzv 是/vshi 渭河/ns 综合治理/vl 中/f [建设/vn 规模/n]/nz 最大/gm 的/ude1 一个/mq 景观/n 桥/n 。/w 
灞河/nz 入/v 渭/ng 口/n 防汛/vn 交通/n 桥/n 是/vshi 渭河/ns 综合治理/vl 的/ude1 [重要/a 组成/v]/nz 部分/n ，/w 位于/v 西安市/ns 北郊/s 灞河/nz 入/v 渭/ng 口/n 处/n 。/w 大桥/n 设计/vn 体现/v 汉唐/b 文化/n 风格/n ，/w 全长/n [1288/m 米/q]/mq ，/w 桥面/n 净宽/n [32/m 米/q]/mq ，/w 采用/v 公路/n I/x 级/q 标准/n ，/w 概算/n 总投资/nz [2/m ./w 98/m 亿元/q]/mq ，/w 是/vshi 全省/n 渭河/ns 综合治理/vl 中/f [建设/vn 规模/n]/nz 最大/gm 的/ude1 景观/n 桥/n 。/w 工程/n 于/p 2012年10月29日/t 开工/vi 。/w 
据悉/v ，/w 灞河/nz 入/v 渭/ng 口/n 防汛/vn 交通/n 桥/n 将/d 于/p 今年/t 5月1/t 日前/t 达到/v 通车/vn 条件/n ，/w [9/m 月底/t]/mq 实现/v 竣工/vn 。/w 
