十年/mq 前/f ，/w 代淑清/nr 开始/v 收养/vn 流浪狗/nz ，/w 十年/mq 后/f ，/w 她/rr 收养/v 的/ude1 流浪狗/nz 已有/v 千余/mq 只/d 。/w 为了/p 这些/rz 狗狗/n ，/w 她/rr 先后/d [5/m 次/qv]/mq 搬家/vi ，/w 投入/v 了/ule 很多/m 精力/n 和/cc 金钱/n 。/w 随着/p 狗狗/n 增多/v ，/w 花费/v [越来越/d 多/a]/nz ，/w 代淑清/nr 有些/rz 吃不消/vl 了/ule 。/w 
为了/p 流浪狗/nz [5/m 次/qv]/mq 搬家/vi 
代淑清/nr [50/m 岁/qt]/mq 了/ule ，/w 丈夫/n 在/p 西安/ns 做生意/nz 。/w 2005年/t 之前/f ，/w 她/rr 一直/d 住在/v 北/f 关/n 一/m 小区/n 。/w “/w 家里/s 养/v 了/ule 一条/mq 狗/n ，/w 2005年/t 的/ude1 一天/mq ，/w 狗狗/n 出去/vf 后/f 就/d 再/d 没/d 回来/v 。/w ”/w 戴/v 女士/n 说/v ，/w 从那之后/dl ，/w 她/rr 就/d 开始/v 收养/vn 流浪狗/nz ，/w 没想到/nz 越/d 养/v 越多/ad 。/w 
[2005/m 年年/d]/mq 底/f ，/w 她/rr 从/p 未央区/ns 炕/n 底/f 寨/ng 搬到/vf 了/ule 城南/f 杜城村/ns ，/w 2006年12月/t ，/w 搬到/vf 城西/d 二/m 运司/nz 废弃/v 的/ude1 厂房/n ，/w 2008年/t 搬到/vf 未央区/ns 讲武/nz 殿/ng ，/w 2009年/t 搬到/vf 西/f 叶/ng 寨/ng ，/w 2013年5月/t 搬到/vf 咸阳/ns 秦都区/ns 北营村/ns 。/w 
好心人/n 给/p 狗狗/n 送来/v 吃/v 的/ude1 
昨日/t 中午/t ，/w 位于/v 咸阳市/ns 秦都区/ns 北营村/ns 的/ude1 流浪狗/nz 收养/v 处/n ，/w 此起彼伏/vl 的/ude1 狗吠声/nz 不时/d 从/p 围墙/n 传出/v 。/w 
[几/d 间/f]/mq 只有/c [三/m 面/nf]/mq 墙体/n 的/ude1 、/w 顶部/f 覆盖/v 着/uzhe 楼板/n 的/ude1 简易房/n ，/w 成/v 了/ule 狗狗/n 的/ude1 家/q ，/w 好心人/n 送来/v 的/ude1 塑料/n 成/v 了/ule 简易房/n 的/ude1 第四/m 面墙/nz ，/w 为/p 这些/rz 小家伙/n 遮风挡雨/vl 。/w 
昨日/t ，/w 几位/n 好心人/n 从/p 西安/ns 给/p 狗狗/n 送来/v 吃/v 的/ude1 ，/w 代淑清/nr 扛着/v [一/d 袋/ng]/mq 狗粮/nz 上/f 了/ule 房顶/n ，/w 和/cc 好心人/n 一起/s 把/pba 狗粮/nz 抓/v 出来/vf 放在/v 碗/n 里/f 。/w 狗狗/n 们/k 一/m 上来/vf ，/w 便/d 开始/v 争抢/v 着/uzhe 吃/v 开/v 了/ule 。/w 
“/w 这些/rz 狗/n 有的/rz 是/vshi 城中村/nz 拆迁/v 后/f 留下/v 的/ude1 ，/w 有的/rz 是/vshi 爱心/n 人士/n 捡来/nz 的/ude1 ，/w 有的/rz 是/vshi 从/p 杀/v 狗/n 场/qv 解救/v 出来/vf 的/ude1 。/w ”/w 代淑清/nr 说/v ，/w 现在/t 收养/v 的/ude1 有/vyou 一千多只/m 狗狗/n 。/w 除了/p [打扫/v 卫生/an]/nz ，/w 她/rr 每天/r 都/d 要/v 喂狗/nz 吃饭/vi 、/w 喝水/vi ，/w 生病/vi 的/ude1 狗狗/n 也/d 被/pbei 她/rr 隔离/vn 开/v ，/w 还要/d 按时/d 打针/vi 。/w 
[一/d 袋/ng]/mq 狗粮/nz [115/m 元/q]/mq 每天/r 得/ude3 [5/m 袋/ng]/mq 
“/w 这么/rz 多/a 狗/n ，/w 都/d 是/vshi 我/rr 一人/mq 照顾/v 。/w ”/w 代淑清/nr 说/v ，/w 最初/d 收养/v 流浪狗/nz 也/d 是/vshi 出于/v 爱心/n ，/w 没想到/nz 一晃/v 就是/v 十年/mq 。/w 
面对/v [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 流浪狗/nz ，/w 代淑清/nr 开始/v 担心/vn ，/w 她/rr 说/v ：/w “/w [一/d 袋/ng]/mq 狗粮/nz [20/m 公斤/q]/mq ，/w [一/d 袋/ng]/mq [115/m 元/q]/mq ，/w 一千多只/m 狗狗/n 一天/mq 得/ude3 吃/v [5/m 袋/ng]/mq 。/w 如果/c 狗狗/n 生病/vi ，/w 还/d 得/ude3 花/n 更多/ad 的/ude1 钱/n 。/w ”/w 
代淑清/nr 介绍/v ，/w 现在/t 狗狗/n 住/vi 的/ude1 地方/n 一年/mq 租金/n [10000/m 元/q]/mq ，/w 之所以/c 能/v 拿出/v 这些/rz 钱/n ，/w 也/d 是/vshi 家里/s 之前/f 做生意/nz 的/ude1 积蓄/n ，/w 但是/c 收养/v 的/ude1 狗狗/n [越来越/d 多/a]/nz ，/w 加之/cc 生意/n 不好/a ，/w 实在/d 拿/v 不/d 出/vf 钱/n 了/ule 。/w “/w 时常/d 有/vyou 好心人/n 来看/u 我/rr 和/cc 狗狗/n ，/w 他们/rr 都会/n 带/v 狗粮/nz 、/w 药品/n 等/udeng ，/w 帮/v 了/ule 不少/m 忙/v 。/w ”/w 眼看/v 着/uzhe 现在/t 仅/d 剩/v [两/q 袋/ng]/mq 狗粮/nz ，/w 代淑清/nr 希望/v 能/v 有/vyou 更多/ad 的/ude1 人/n 帮助/v 这些/rz 狗狗/n 。/w 
[本报/rz 记者/nnt]/nz 王洁/nr 
