“/w 晚上/t 先/d 给/p 线路/n 、/w 设备/n 测量/v 体温/n ，/w 白天/t 再/d 集中/v 对/p ‘/w 感冒/vi 发烧/vi ’/w 的/ude1 线路/n 、/w 设备/n 进行/vn 彻底/ad 的/ude1 诊断/vn ，/w 确保/v [广大/b 群众/n]/nz 在/p [春节/t 期间/f]/nz 用/p 上/f 安全/an 电/n 、/w 放心/v 电/n ”/w 。/w 1月9日/t 晚/tg 7点16分/t ，/w 国网/nz [陕西省/ns 电力/n 公司/nis]/ntc [丹凤县/ns 供电/vn 分公司/nis]/nt 配电/v 运/vn 检/ng 班/n 负责人/nnt 叶丁/nr 在/p 丹凤县/ns 城北/s 新/a 街/n [一/d 处/n]/mq 测温/nz 现场/s 幽默/a 地/ude2 说道/v 。/w 
当天/t 晚上/t 7点15分/t ，/w 在/p 丹凤县/ns 城北/s 新/a 街/n ，/w [国网/nz 丹凤县/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 配电/v 运/vn 检/ng 班/n 负责人/nnt 带着/vn 几名/mq [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 冒着/v 刺骨/z 的/ude1 寒风/n ，/w 正在/d 对/p 该县/r 城区/n [10/m 千伏/q]/mq 和/cc [0/m ./w 4/m 千伏/q]/mq 线路/n 及/cc 设备/n 开展/v 有/vyou 针对性/n 地/ude2 红外/n 测温/nz 工作/vn ，/w 通过/p 晚间/t 用电/n 高峰/n 时段/n 对/p 线路/n 及/cc 设备/n “/w 体温/n ”/w 的/ude1 测量/vn ，/w 及时/ad 发现/v “/w 感冒/vi 发烧/vi ”/w 设备/n ，/w 一旁/f 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 张延亮/nr 正在/d 认真/ad 的/ude1 记录/vn 着/uzhe “/w [健康/a 档案/n]/nz ”/w ，/w 以/p 便于/v 白天/t 开展/v “/w 诊断/vn ”/w 工作/vn 。/w 
随着/p 春节/t 的/ude1 临近/vn ，/w 气温/n 不断/d 下降/vi ，/w 负荷/n 也/d 随之/d 显著/ad 攀升/v ，/w 屡/d 创新/vi 高/a ，/w 给/p 丹凤/ns 城区/n 电网/n 安全/an 运行/vn 带来/v 严峻/a 的/ude1 考验/vn ，/w 为/p 全力/d 保障/v [春节/t 期间/f]/nz 丹凤/ns 城区/n 电网/n 的/ude1 安全/an 可靠/a 运行/vn ，/w 该局/r 配电/v 运/vn 检/ng 班/n 未雨绸缪/vl “/w 把脉/vi ”/w 电网/n 健康/a ，/w 在/p 开展/v 线路/n 设备/n 隐患/n 排查/v 消缺/nz 的/ude1 基础上/nz ，/w 自/p 1月9日/t 晚/tg 开始/v ，/w 将/d 连续/a [3/m 天/qt]/mq ，/w 对/p 丹凤县/ns 城区/n 市区/s 1/m 至/p 市区/s 4/m 、/w 城郊/s 、/w 古城/n 共/d [6/m 条/q]/mq 线路/n 、/w 设备/n 进行/vn 红外/n 测温/nz 工作/vn 。/w 重点/n 对/p 线路/n 出线/vi 、/w 开关/n 、/w 变压器/n 桩头/nz 、/w 低压/n 出线/vi 、/w 丝/n 具/vg 等/udeng 线路/n 设备/n 部位/n 进行/vn 测量/vn ，/w 白天/t 集中/v 对/p 带病/d 线路/n 、/w 设备/n 进行/vn 彻底/ad 的/ude1 诊断/vn ，/w 杜绝/v 设备/n 带/v “/w 病/n ”/w 运行/vn 。/w 
截止/vi 当晚/t [11/m 点/qt]/mq ，/w 该/rz 公司/nis 配电/v 运/vn 检/ng 班/n 已完成/v 市区/s 1/m 、/w 市区/s [4/m 两条/mq]/mq 线路/n 设备/n 的/ude1 测量/vn ，/w 发现/v [8/m 处/n]/mq 温度/n 异常/a 偏高/d ，/w 计划/n 白天/t 对/p 发烧/vi 线路/n 、/w 设备/n 进行/vn 全面/ad 诊断/v 消缺/nz ，/w 为/p [春节/t 期间/f]/nz 电网/n 安全/an 可靠/a 运行/vn 奠定/v 基础/n 。/w （/w 宋诗睿/nr 刘振兴/nr 杜妍/nr ）/w 
