原/b 标题/n ：/w 七旬/n 百万富翁/n 出狱/vi 后/f 公司/nis 已/d 破产/vi 靠/v 贩毒/vn [二/m 次/qv 创业/vn]/nz 
七旬/n 老人/n 竟/d 靠/v 贩毒/vn “/w [二/m 次/qv 创业/vn]/nz ”/w 
春运/n 前夕/f ，/w 在/p 经过/p 长达/v [5/m 个/q]/mq 多/a 月/n 的/ude1 侦查/vn 后/f ，/w [太原/ns 铁路/n 公安处/nis]/nto 成功/a 打掉/v 了/ule 一个/mq 盘踞/v 在/p 河南/ns 、/w 山西/ns 等/udeng 地/ude2 ，/w 乘坐/v 火车/n 和/cc 长途汽车/n 运输/v 毒品/n 的/ude1 特大/b 贩毒/vn 团伙/n ，/w 抓获/v 团伙/n 成员/nnt [7/m 人/n]/mq ，/w 缴获/v 毒品/n 埃托啡/nhm [1011/m 片/q]/mq ，/w 挖/v 破/v 案件/n [33/m 起/vf]/mq ，/w 缴获/v 毒资/n [61/m ./w 4/m 万元/q]/mq 。/w 让/v 民警/nnt 意外/a 的/ude1 是/vshi ，/w 这个/rz 特大/b 贩毒/vn 团伙/n 的/ude1 主犯/n ，/w 竟然/d 是/vshi 一名/mq 年/qt 逾/v 七旬/n 的/ude1 老人/n 。/w 
1月12日/t ，/w [太原/ns 铁路/n 公安处/nis]/nto 民警/nnt 向/p 记者/nnt 讲述/v 了/ule 案件/n 侦破/v 经过/p 。/w 
七旬/n 男子/n 竟是/v 毒贩/n 子/ng 
2013年7月/t ，/w [太原/ns 铁路/n 公安处/nis]/nto [刑警/nnt 支队/nis]/nt 民警/nnt 通过/p [太原/ns 火车站/n]/nz 进站/vi 口/n [工作/vn 人员/n]/nnt 了解到/v ,/w 一/m 名叫/v 赵明均/nr 的/ude1 老人/n ，/w 2012年/t 以来/f ，/w 频繁/a 乘坐/v 火车/n 往返/vi 于/p 山西/ns 交城/ns 、/w 太原/ns 、/w 山东/ns 聊城/ns 之间/f ，/w 且/c 每次/r 到达/v 聊城/ns 后/f [停留/vi 时间/n]/nz 都/d 很短/d 。/w 
这样/rzv 的/ude1 事情/n 本/rz 不算/v 稀奇/a ，/w 稀奇/a 的/ude1 是/vshi 赵明均/nr 今年/t 已经/d [71/m 岁/qt]/mq 了/ule ，/w 作为/p 一名/mq [年/qt 过/uguo 古稀/n]/nz 的/ude1 老人/n ，/w 这样/rzv 的/ude1 行为/n 让/v 人/n 感觉/n 颇为/d 诡异/a ，/w 而且/c 他/rr 的/ude1 活动/vn 规律/n 也/d 极其/d 反常/a 。/w 
赵明均/nr 是/vshi 山西/ns 交城/ns 人/n ，/w 民警/nnt 便/d 向/p 当地/s 警方/n 了解/v 情况/n 。/w 没想到/nz 结果/n 让/v 民警/nnt 都/d 感到/v 惊讶/a ，/w 赵明均/nr 不仅/c 与/cc 当地/s 不少/m 吸/v 贩毒/vn 人员/n 交往/vn 密切/ad ，/w 而且/c 在/p 对/p 他/rr 的/ude1 跟踪/vn 中/f 发现/v ，/w 他/rr 本人/rr 就/d 有/vyou 重大/a 的/ude1 涉/vg 毒/n 嫌疑/n 。/w 
随着/p 调查/vn 的/ude1 深入/ad ，/w 赵明均/nr 的/ude1 真面目/n 渐渐/d 露出/v 。/w 原来/d ，/w 2012年/t 以来/f ，/w 他/rr 便/d 多次/mq 从/p 太原/ns 乘火车/nz 到达/v 山东/ns 聊城/ns ，/w 再/d 转乘/v 汽车/n 前往/v 河南省/ns 台前县/ns ，/w 与/cc 张亮/nr （/w 男/b ，/w [26/m 岁/qt]/mq ，/w 河南/ns 台前县/ns 人/n ）/w 接洽/v ，/w 从/p 张亮/nr 处/n 购得/v 毒品/n 后/f ，/w 他/rr 又/d 改乘/nz 长途汽车/n 返回/v 太原/ns 。/w 到达/v 太原/ns 后/f ，/w 赵明均/nr 选择/v 乘坐/v “/w 黑/a 出租/v ”/w 返回/v 交城/ns 。/w 
细心/a 的/ude1 民警/nnt 发现/v ，/w 赵明均/nr 每次/r 都/d 不/d 带/v 什么/ry 行李/n ，/w 而/cc 他/rr 每次/r 由/p [太原/ns 火车站/n]/nz 乘车/vi 时/ng ，/w 安检/n 中/f 也/d 并未/d 发现/v 有/vyou 大量/m 现金/n 。/w 通过/p 这/rzv 一点/mq ，/w 民警/nnt 分析/vn 他/rr 可能/v 通过/p 银行/nis 转账/vn 的/ude1 方式/n 来/vf 交易/v 毒品/n 。/w 专案组/nis 调取/v 赵明均/nr 及其/cc 亲属/n 各/rz [银行/nis 账户/n]/nz 及/cc 银行/nis 流水/n ，/w 发现/v 他/rr 每次/r 前往/v 山东/ns 、/w 河南/ns 之前/f ，/w 其/rz 名下/n 的/ude1 银行卡/nz 账户/n 内/f 都/d 有/vyou 大额/b 资金/n 转出/vf ，/w 不过/c 钱/n 都/d 汇入/v 了/ule 一个/mq 名叫/v 李成茂/nr 的/ude1 账户/n 内/f ，/w 最高/a 单/b 笔/n 汇款/n 达/v [55/m 万元/q]/mq ，/w 而/cc 这个/rz 李成茂/nr 正是/v 河南/ns 台前/s 人/n 。/w 
经过/p 对/p 赵明均/nr 的/ude1 持续/vn 跟踪/vn ，/w 警方/n 逐步/d 掌握/v 了/ule 他/rr 的/ude1 犯罪/vn 信息/n 。/w 原来/d ，/w 赵明均/nr 每次/r 由/p 河南/ns 返回/v 交城/ns 后/f ，/w 都会/n 将/d 大量/m 毒品/n 埃托啡/nhm 交由/v 妻子/n 武素兰/nr 和/cc 另一个/mq 叫/vi 赵梅红/nr 的/ude1 当地/s 女人/n 进行/vn 贩卖/v 。/w 
民警/nnt 收网/nz [犯罪/vn 团伙/n]/nz 一锅端/vl 
就/d 在/p 民警/nnt 初步/d 摸清/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 赵明/nr 均等/vi 人/n 运输/vn 贩卖/v 毒品/n 规律/n ，/w 准备/v 采取/v 行动/vn 时/ng ，/w 频繁/a 乘坐/v 火车/n 的/ude1 赵明均/nr 突然间/nz 失去/v 了/ule 踪影/n ，/w 手机/n 也/d 停机/vi 了/ule 。/w 民警/nnt 起初/d 担心/v “/w 是不是/v 暴露/vn 了/ule ？/w ”/w 原来/d ，/w 2013年10月份/t 后/f ，/w 赵明均/nr 的/ude1 毒品/n 运输/v [交易/vn 方式/n]/nz 发生/v 了/ule 改变/v 。/w 他/rr 在/p 太原市/ns [大/a 东关街/ns]/nz 租/v 了/ule 一个/mq [二/m 层/qv]/mq 的/ude1 房屋/n ，/w 以此/d 作为/p 据点/n 。/w 
民警/nnt 发现/v 赵明均/nr 除了/p 下/f 楼/n 买菜/nz 外/f 几乎/d 不/d 出门/vi 。/w 不过/c 有/vyou 一名/mq 男子/n 定时/d 会/v 乘坐/v 长途汽车/n 来/vf 太原/ns ，/w 到/v 赵明均/nr 租住/nz 处/n 与/cc 其/rz 见面/vi ，/w 当晚/t 又/d 乘坐/v 火车/n 返回/v 河南/ns 。/w 次日/t ，/w 赵明均/nr 便/d 会/v 乘坐/v “/w 黑/a 出租/v ”/w 回/v 交城/ns ，/w 当天/t 便/d 返回/v 到/v 太原/ns 的/ude1 租/v 住房/n 。/w 
民警/nnt 经过/p 调查/vn ，/w 这/rzv 名/q 男子/n 正是/v 从前/t 一直/d 与/cc 赵明均/nr 在/p 台前县/ns 接洽/v 的/ude1 张亮/nr 。/w 至此/d ，/w 情形/n 明了/v ，/w 一个/mq 贩运/v 毒品/n 的/ude1 网络/n 浮出水面/v ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 张亮/nr [每隔/d 一周/mq]/nz ，/w 乘/v 长途汽车/n 将/d 毒品/n 埃托啡/nhm 运/v 至/p 太原/ns ，/w 与/cc 赵明均/nr 在/p 其/rz 租/v 住房/n 交易/vn 后/f ，/w 张亮/nr 携带/v 毒资/n 由/p [太原/ns 火车站/n]/nz 乘坐/v 火车/n 返回/v 原籍/n 。/w 次日/t ，/w 赵明均/nr 将/d 毒品/n 埃托啡/nhm 送/v 回/v 交城/ns 老家/n ，/w 主要/b 由/p 其/rz 妻子/n 武素兰/nr 和/cc 赵梅红/nr 贩卖/v 给/p 下线/n 吸食/v 。/w 
经过/p 近/a 六个月/t 的/ude1 连续/a 奋战/vi ，/w 专案组/nis 对/p 该/rz 贩毒/vn 团伙/n 的/ude1 规律/n 及/cc 过程/n 了如指掌/vl 。/w 12月11日/t ，/w 就/d 在/p 嫌疑人/n 张亮/nr 再次/d 到/v 太原/ns 与/cc 赵明均/nr 进行/vn [毒品/n 交易/vn]/nz 时/ng ，/w 专案组/nis 分别/d 在/p [太原/ns 火车站/n]/nz 、/w 赵明均/nr 租住/nz 处/n 、/w 交城/ns 等/udeng 地/ude2 成功/a 抓获/v 了/ule 张亮/nr 、/w 赵明均/nr 、/w 武素兰/nr 、/w 赵梅红/nr 以及/cc 下线/n 高永峰/nr 、/w 张建军/nr ，/w 与此同时/c ，/w 早已/d 在/p 河南/ns 台前县/ns 张网/nr 以/p 待/vi 的/ude1 [第六/m 组/n]/mq 民警/nnt ，/w 成功/a 将/d 毒品/n 供货/vn 人/n 李成茂/nr 抓捕/v 归案/vi 。/w 
据/p 交代/v ，/w 该/rz 团伙/n 涉案/vn [33/m 起/vf]/mq ，/w 自/p 2012年/t 以来/f ，/w 共/d 贩卖/v 毒品/n 埃托啡/nhm 总数/n 达/v [1011/m 片/q]/mq 。/w 目前/t ，/w 该/rz 案件/n 已/d 起诉/v 到/v [检察/b 机关/n]/nz 。/w 
反思/vn 
七旬/n 老人/n 如何/ryv 走上/v 不/d 归/v 路/n 
案件/n 成功/a 告破/nz ，/w 但/c 主犯/n 竟是/v 一名/mq 年逾古稀/vl 的/ude1 老人/n ，/w 这个/rz 结果/n 却/d 让/v 民警/nnt 唏嘘/vi 不已/vi 。/w [71/m 岁/qt]/mq 的/ude1 赵明均/nr ，/w 上世纪/nz 80年代/t 就/d 因/p 经营/v 玻璃/n 、/w 建材/n 、/w 酒店/nis 等/udeng 生意/n ，/w 成/v 了/ule 当地/s 数一数二/bl 的/ude1 百万富翁/n 。/w 按理说/vl ，/w 这个/rz 年龄/n 的/ude1 老人/n 本/rz 应/v [颐养/v 天/qt 年/qt]/nz ，/w 享受/v 天伦之乐/n ，/w 是/vshi 什么/ry 原因/n 让/v 他/rr 走上/v 了/ule 贩毒/vn 这/rzv 条/q 不/d 归/v 路/n 呢/y ？/w 
在/p 审查/vn 讯问/vn 中/f ，/w 赵明均/nr 道出/v 了/ule 他/rr 的/ude1 “/w 特殊/a 经历/n ”/w 。/w 就/d 在/p 他/rr 的/ude1 生意/n 蒸蒸日上/vl 时/ng ，/w 因/p 与/cc 大儿子/n 在/p 管理/vn 上/f 存在/v 分歧/n ，/w 两人/mq 矛盾/an 愈/d 积/v 愈/d 深/a 。/w 在/p 一次/mq 双方/n 的/ude1 争执/vn 中/f ，/w 赵明均/nr 失手/vi 将/d 亲生/b 儿子/n 打死/v ，/w 被/pbei 法院/nis 判/v 了/ule 10年/t 有期徒刑/n 。/w 服刑/vi 出狱/vi 后/f ，/w 他/rr 所/usuo 经营/vn 的/ude1 公司/nis 因/p 无人/b 管理/vn 已/d 破产/vi ，/w 在/p 清偿/v 完/vn 所有/b 债务/n 后/f ，/w 赵明均/nr 已/d 是/vshi 一无所有/vl 。/w [一次/mq 偶然/a]/nz 的/ude1 机会/n ，/w 在/p 和/cc 朋友/n 喝酒/vi 中/f ，/w 听/v 朋友/n 说/v 手上/s 有/vyou 一种/mq 管制/v 药品/n 埃托啡/nhm ，/w 利润/n [相当/d 可观/a]/nz 。/w 
习惯/n 了/ule 以前/f 花钱/vi 如/v 流水/n 的/ude1 洒脱/a ，/w 手头/n 紧张/a 的/ude1 赵明均/nr [迫切/ad 需要/v]/nz 开辟/v 新的/a 财源/n ，/w 于是/cc 在/p 他/rr [70/m 岁/qt]/mq 之际/f ，/w 开始/v 了/ule 他/rr 的/ude1 第二次/mq “/w 创业/vn ”/w 。/w 虽然/c 挣钱/vi 多/a 、/w 挣钱/vi 快/a ，/w 但/c 贩毒/vn 毕竟/d 是/vshi 一条/mq 不/d 归/v 路/n ，/w 赵明均/nr 对此/d 很/d 明白/v 。/w 因此/c 生活/vn 中/f ，/w 他/rr 一直/d 保持/v 着/uzhe “/w 低调/n ”/w ，/w 但是/c 巨额/b 的/ude1 利润/n 让/v 他/rr 不能自拔/vl ，/w 在/p 这/rzv 条/q 路上/s [越/d 陷/vi 越深/nz]/nz 。/w 
（/w 文中/s 所有/b 人名/n 均/d 为/p 化名/v ）/w 
