本次/r 活动/vn 由/p [中国/ns 质量/n 协会/nis]/nt 、/w 全国/n 用户/n 委员会/nis 、/w [陕西省/ns 质量/n 技术/n 监督局/nis]/nto 指导/vn ，/w [陕西省/ns 质量/n 技术/n 协会/nis]/nt 、/w 陕西省/ns 用户/n [满意度/n 测评/vn]/nz 中心/nis 、/w [陕西省/ns 广播/vn 电视台/nis]/nt 联合/vd 主办/v 。/w [中国/ns 质量/n 协会/nis]/nt 副会长/nnt 、/w [国家/n 质检/vn 总局/nis]/nto 原/b 总工程师/nnt 刘卓慧/nr 出席/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 2013年5月/t -/w 11月/t ，/w 陕西省/ns 用户/n [满意度/n 测评/vn]/nz 中心/nis 面向/v 全省/n 开展/v [顾客/n 满意度/n 测评/vn]/nz ，/w 测评/v 范围/n 涉及/v 陕西省/ns 从事/vi 生产/vn 、/w 销售/vn 、/w 服务/vn 等/udeng [22/m 个/q]/mq 行业/n [236/m 家/q]/mq 代表性/n 企业/n ，/w 合计/v 发放/vn 问卷/n [56892/m 份/q]/mq ，/w 其中/rz [有效/a 问卷/n]/nz [56163/m 份/q]/mq ，/w 问卷/n 回收率/n 为/p 98.71%/m 。/w 经/p 统计/vn 计算/v 得出/v [22/m 个/q]/mq 行业/n 的/ude1 [顾客/n 满意度/n]/nz [综合/vn 指数/n]/nz 。/w 
另/rz 悉/vg ，/w 企业/n 代表/nnt 及/cc 消费者/n 代表/nnt 还/d 共同/d 开通/v 了/ule 陕西省/ns “/w 965365/m 服务质量/gi 咨询/vn 投诉/v 热线/n ”/w ，/w 这/rzv 是/vshi 在/p 全国/n [第三/m 方/q]/mq [满意度/n 测评/vn]/nz 机构/n 中/f 率先/d 开通/v 的/ude1 集/q 服务质量/gi 测评/vn 、/w 咨询/vn 、/w 投诉/vn 、/w 建议/n 为/p 一体/n 、/w 免费/vd 拨打/v 的/ude1 用户/n 服务/v 热线/n 。/w 
