图/n 为/p ：/w [武汉/ns 理工/nz]/nz 大/a 新/a 科/n “/w 读书/vi 帝/ng ”/w 祝聪/nr 
又是/c 一年/mq 寒假时/t 。/w 过去/vf 一年/mq 的/ude1 在校/b [大学/nis 时光/n]/nz ，/w 你/rr 把/pba 多少/ry 时间/n 留给/v 了/ule 图书馆/nis ？/w [武汉/ns 理工大学/nis 图书馆/nis]/nt 近日/t 公布/v 了/ule 2013年/t “/w 读书/vi 菁英/nz 榜/n ”/w ，/w 该校/r [材料科学/nz 与/cc 工程/n 专业/n]/nz 大/a [三/m 学生/nnt]/mq 祝聪/nr ，/w 以/p 一年/mq 在/p 图书馆/nis 借/v 书/n [265/m 次/qv]/mq 高居/v 榜首/n 。/w 有/vyou 同学/n 感叹/v 道/qv ，/w “/w 这样/rzv 算/v 下来/vf ，/w 除去/v 寒暑假/n 三个月/t 左右/f ，/w 祝聪/nr 平时/t 在/p 学校/nis 时/ng ，/w 几乎/d 每天/r 都/d 去/vf 图书馆/nis 。/w ”/w 还有/v 朋友/n 送/v 了/ule 他/rr 一个/mq 绰号/n ：/w 读书/vi 帝/ng 。/w 
去年/t 借/v 书/n [228/m 册/q]/mq 
[武汉/ns 理工大学/nis 图书馆/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 经/p 统计/vn ，/w 祝聪/nr 2013年1月/t 至/p 12月/t 期间/f ，/w 共/d 借/v 书/n [265/m 次/qv]/mq (/w 其中/rz 续借/v [37/m 次/qv]/mq )/w ，/w 相当于/v 全年/n 借/v 书/n [228/m 册/q]/mq (/w 记者/nnt 注/v ：/w 每/rz 借/v [一/d 本书/r]/mq ，/w 要/v 刷/v 一次/mq 卡/n )/w 。/w 当然/d ，/w 这/rzv 还/d 不/d 包括/v 他/rr 单纯/a 去/vf 图书馆/nis 看书/vi 、/w 查/v 资料/n 的/ude1 记录/vn ，/w 因为/c 学生/nnt 若/c 不/d 把/pba 书/n 外/f 借/v 出去/vf ，/w 进出/v 他/rr 去/vf 得/ude3 最多/ad 的/ude1 [南湖/ns 校区/n]/nz 图书馆/nis ，/w 是/vshi 不/d 需要/v 刷卡/vi 的/ude1 。/w 
祝聪/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 除去/v 借/v 书/n 的/ude1 次数/n ，/w 他/rr 平均/a 每周/r 还/d 至少/d 有/vyou [6/m 小时/n]/mq 是/vshi 呆/v 在/p 图书馆/nis 内/f 。/w 最长/d 的/ude1 时候/n ，/w 是/vshi 从/p 上午/t [8/m 点/qt]/mq ，/w 呆/v 到/v 晚上/t [9/m 点/qt]/mq ，/w 不算/v 吃饭/vn 时间/n ，/w 差不多/al 呆/v 了/ule [13/m 个/q]/mq 小时/n 。/w 
平时/t 最/d 爱/v 看些/v 什么/ry 书/n 呢/y ？/w 祝聪/nr 说/v ，/w 自己/rr 虽然/c 是/vshi 理科生/n ，/w 但/c 读书/vi 以/p [人文/n 社科/n 类/q]/nz 为主/vi ，/w 包括/v 文学/n 、/w 历史/n 、/w 社会学/n 等/udeng 。/w “/w 我/rr 喜欢/vi 有/vyou 思想/n 的/ude1 书籍/n ，/w 就是/v 那种/r 可以/v 重复/vn 读/v ，/w 越/d 读/v 越/d 甜/a 的/ude1 书/n 。/w ”/w 他/rr 偏爱/v 的/ude1 作者/nnt 有/vyou 蔡义江/nr 、/w 周汝昌/nr 、/w 俞平伯/nr 等/udeng ，/w 特别/d 钟情/vi 于/p [中国/ns 古典/b 文化/n]/nz ，/w “/w [中国/ns 文化/n]/nz 的/ude1 根/n 在/p 书/n 里/f ，/w 还有/v 好/a 多/a 没/d 被/pbei 发现/v 的/ude1 资源/n 也/d 在/p 书本/n 里/f 。/w ”/w 
习惯/n 读书/vi 做/v 笔记/n 
怎样/ryv 读书/vi 才/d 有/vyou 收获/n ？/w 祝聪/nr 有/vyou 自己/rr 的/ude1 方法/n 。/w 他/rr 介绍/v ，/w 自己/rr 会/v 在/p 找/v 书/n 方面/n 花/n 很大/d 的/ude1 功夫/n ，/w “/w 先/d 想好/v 要/v 读/v 什么/ry ，/w 而/cc 不是/c 胡乱/d 读/v 一些/mq 快餐/n 式/k 作品/n 。/w ”/w 每次/r 看书/vi ，/w 他/rr 都会/n 带/v 一个/mq 笔记本/n ，/w 记下/v 一些/mq 重要/a 的/ude1 东西/n ，/w 或/c 是/vshi 书/n 中/f 的/ude1 [经典/n 语句/n]/nz ，/w 或/c 是/vshi 自己/rr 的/ude1 感悟/vn 。/w 他/rr 认为/v 自己/rr 对于/p 泛读/v 和/cc 精读/v 也/d 把握/v 得/ude3 很好/ad ，/w “/w 有些/rz 书/n ，/w 通俗/a 类/q 的/ude1 ，/w 泛读/v 一遍/mq ，/w 了解/v 个/q 大概/d 就/d 行/ng 。/w 而/cc 有些/rz 高深/a 难懂/a 的/ude1 书/n ，/w 必须/d 精读/v 。/w ”/w 
他/rr 称/v 收获/n 最大/gm 的/ude1 [一/d 本书/r]/mq 是/vshi 帕尔默/nrf 的/ude1 现代/ntc 世界史/n ，/w “/w 让/v 我/rr 对/p 历史/n 梗概/n 有/vyou 了/ule 更/d 清楚/a 的/ude1 了解/vn ，/w 并且/c 发现/v 很多/m 有/vyou 共鸣/vn 的/ude1 东西/n 。/w 看/v 时/ng 有/vyou 甜甜/nz 的/ude1 感觉/n ，/w 觉得/v 发现/vn 宝贝/n 了/ule 。/w ”/w 
现在/t 不少/m 同学/n 喜欢/vi 看/v 电子/n 书籍/n ，/w 祝聪/nr 却/d 比较/d 排斥/v 。/w 他/rr 觉得/v 纸质/n 书/n 更/d 能/v 带给/v 人/n 亲切感/n ，/w “/w 数字化/vn 只是/d 一种/mq 手段/n ，/w 手段/n 再/d 高明/a ，/w 要/v 想/v 了解/vn 文化/n 的/ude1 根/n ，/w 还是/c 得/ude3 用/p 原始/a 的/ude1 方法/n ，/w 也/d 就是/v 阅读/vn 纸质/n 书/n 。/w 纸质/n 书/n 和/cc 图书馆/nis 永远/d 不会/v 消亡/vn 。/w ”/w 在/p 图书馆/nis 里/f ，/w 还/d 发生/v 过/uguo 一个/mq 小故事/nz ，/w 有名/a 不/d 认识/v 的/ude1 女生/n 特别/d 烦闷/a 、/w 情绪低落/nhd ，/w 找/v 他/rr 聊天/vi 解闷/v ，/w 他用/n 书/n 中/f 的/ude1 故事/n 宽慰/v 了/ule 她/rr 。/w “/w [书/n 里/f 书/n 外/f]/nz ，/w 都/d 很/d 温情/n 。/w ”/w 他/rr 如此/rzv 感叹/v 道/qv 。/w 
在/p 同学/n 眼里/s ，/w 祝聪/nr 不是/c 普通/a 的/ude1 只/d 沉迷/vi 于/p 书籍/n 的/ude1 学霸/nz 。/w 同宿舍/nz 室友/n 汪胜/nr 说/v ，/w “/w 他/rr 从/p 入/v 校/ng 起/vf 就/d 特别/d 爱/v 看书/vi ，/w 有/vyou 经常/d 去/vf 图书馆/nis 的/ude1 习惯/n ，/w 但/c 绝对/d 不是/c ‘/w 书呆子/n ’/w ，/w 平时/t 特别/d 活泼/a ，/w 有时候/d 表现/v 得/ude3 很/d 孩童/n ，/w 很/d 可爱/a 的/ude1 一个人/mq 。/w ”/w 
想/v 跨专业/nz 考/v 文学史/n 研究生/nnt 
明年/t 就/d 大/a 四/m 了/ule ，/w 祝聪/nr 对于/p 自己/rr 的/ude1 未来/t 也/d 有/vyou 规划/n 。/w “/w 虽然/c 我/rr 现在/t 学/v 的/ude1 是/vshi [材料科学/nz 与/cc 工程/n]/nz ，/w 但/c 明年/t 想/v 跨专业/nz 考/v 武大/n [世界/n 文学史/n]/nz 的/ude1 研究生/nnt 。/w ”/w 他/rr 笑着/vi 说/v ，/w 因为/c 好/a 就业/vn 的/ude1 缘故/n ，/w 很少/ad 有/vyou 理工科/n 学生/nnt 转而/c 去/vf 考/v 文学类/n 的/ude1 研究生/nnt ，/w 但/c 他/rr 读/v 了/ule 越多/ad 的/ude1 书/n ，/w 就/d 越/d 发现/v 自己/rr 需要/v 了解/vn 的/ude1 文学/n 方面/n 的/ude1 东西/n 还有/v 很多/m 。/w 
对于/p 他/rr 的/ude1 决定/vn ，/w 他/rr 父母/n 都/d 很/d 支持/v 。/w “/w 从/p 兴趣/n 上/f 讲/v ，/w 我/rr 真的/d 觉得/v 文学/n 才/d 是/vshi 我/rr 真正/d 想/v 要/v 研究/vn 的/ude1 领域/n 。/w ”/w 他/rr 还/d 解释/v 道/qv ，/w “/w 我/rr 觉得/v 这个/rz 社会/n 中/f 的/ude1 人/n 变得/vi 越来越/d 孤立/a ，/w 而/cc 我/rr 在/p 阅读/v [文学/n 作品/n]/nz 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 总是/d 有/vyou 一种/mq 很/d 温暖/an 的/ude1 家/q 的/ude1 感觉/n ，/w 我/rr 想/v 向/p 整个/b 社会/n 传达/v 这种/r 感觉/n 。/w 你/rr 看/v ，/w 鲁迅/nr 当年/t 也/d 改变/v 过/uguo 他/rr 的/ude1 理想/n ，/w 是/vshi 吧/y ？/w 反正/d 我会/r 一直/d 努力/ad 地/ude2 读/v 下去/vf 。/w ”/w 也/d 有/vyou [很多/m 人/n]/mq 担心/v [世界/n 文学史/n]/nz 不好/a 就业/vn ，/w 但/c 他/rr 对此/d 很/d 淡定/nz ，/w “/w 至于/p 以后/f 的/ude1 以后/f ，/w 谁/ry 又/d 说/v 得/ude3 清/tg 呢/y ？/w 我们/rr 这个/rz 社会/n 少/a 了/ule 点/qt 浪漫/a ，/w 多/a 了/ule 点/qt 现实/n 。/w ”/w [楚天/nr 都市报/nz]/nz 讯/ng 记者/nnt 罗欣/nr 通讯员/nnt 龙俊逸/nr 孙硕/nr 宋婉婷/nr 石珂/nr 
