昨日/t 记者/nnt 从/p [西安市/ns 水务局/nis]/nt 获悉/v ，/w 截至/v 2013/m 年底/f ，/w 渭河/ns 如期/d 实现/v 陕西/ns 段/q [630/m 公里/q]/mq 堤防/n 贯通/vi ，/w 新/a 建成/v 的/ude1 大堤/n 使/v 渭河/ns 防汛/vn 能力/n 全面/ad 提升/v ，/w 西安/ns 城市/n 段/q [防洪/vn 标准/n]/nz 更是/d 达到/v 300年一/t 遇/v 。/w 
2011年2月17日/t ，/w 渭河/ns 陕西/ns 段/q 综合/vn 整治/vn 全面/ad 开工/vi ，/w 计划/n 用/p 5年/t 时间/n ，/w 投资/vn [607/m 亿元/q]/mq ，/w 把/pba 渭河/ns 打造/v 成/v 防洪/vn 保安/b 、/w 污染防治/v 和/cc 两岸/n [生态/n 建设/vn]/nz 的/ude1 “/w [样板/n 工程/n]/nz ”/w 。/w 截至/v 去年/t 底/f ，/w 贯穿/v 宝鸡/ns 、/w 杨凌/ns 、/w 咸阳/ns 、/w 西安/ns 、/w 渭南/ns 五/m 市区/s 的/ude1 渭河/ns 干流/n 大堤/n [630/m 公里/q]/mq 堤防/n ，/w 基本/a 全面/ad 贯通/vi ，/w 累计/vd 完成/v 投资/vn [153/m 亿元/q]/mq 。/w 
目前/t 各地/rzs 正在/d 进行/vn 渭河/ns 干流/n 堤/n 顶/v 道路/n 铺筑/v 、/w 绿化/vn ，/w 支流/n 入/v 渭/ng 口/n 堤防/n 交通/n 桥/n 等/udeng 的/ude1 建设/vn ，/w 加快/v 生态/n 亲/ng 水/n 景观/n 建设/v 进度/n ，/w 渭河/ns 正在/d 变身/nz 为/p 横贯/v 关中/ns 最大/gm 的/ude1 [生态/n 公园/n]/nz 、/w 最/d 美/b 的/ude1 景观/n 长廊/n 和/cc 最长/d 的/ude1 [滨河/n 大道/ns]/nz 。/w 
据悉/v ，/w 综合治理/vl 后/f 的/ude1 渭河/ns 宝鸡/ns 、/w 杨凌/ns 、/w 咸阳/ns 、/w 渭南/ns 等/udeng [4/m 个/q]/mq 城市/n 段/q ，/w [防洪/vn 标准/n]/nz 提高/v 到/v 100年一/t 遇/v ，/w 西安/ns 城市/n 段/q 达到/v 300年一/t 遇/v ，/w 中游/n 农/ng 防/v 段/q 提高/v 到/v 30年一/t 遇/v ，/w 下游/f 农/ng 防/v 段/q 达到/v 50年一/t 遇/v 。/w 
