人民网/nz 北京/ns 1月13日/t 电/n （/w 陈苑/nr ）/w 继/vg 去年/t 10月/t 在/p [联合国/nt 总部/nis]/nt 畅谈/v “/w 世界/n 背景/n 下/f 的/ude1 中国/ns 文脉/nz ”/w 之后/f ，/w 近日/t 余秋雨/nr 最新/a 著作/gi 《/w 吾家/nz 小史/nz 》/w （/w 精装/b ）/w 出版/v ，/w 书/n 中/f 余秋雨/nr [首次/m 对/p]/mq 各种/rz 谣言/n 做出/v 回应/vn 。/w 在/p 本书/r 中/f ，/w 作者/nnt 从/p 父辈/n 身/ng 陷/vi 灾难/n 时/ng 所/usuo 写/v 的/ude1 大量/m “/w 交代/v 材料/n ”/w 开始/v ，/w 梳理/v 出/vf 百年/mq 来/vf 一个/mq 普通/a 中国/ns 家庭/n 的/ude1 惊人/a 经历/n ，/w 与/cc 正统/a 的/ude1 历史/n 大/a 不/d 一样/uyy 。/w 作者/nnt 说/v ，/w 恰/d 是/vshi 几代人/mq 蒙受/v 的/ude1 谣言/n 和/cc 诽谤/v ，/w 帮助/v 完成/vn 了/ule 这/rzv 本书/r 。/w 
《/w 吾家/nz 小史/nz 》/w 封面/n （/w 资料/n 图/n ）/w 
