“/w [知恩/nz 报恩/vi]/nz ”/w 段/q 非/b （/w 左/f ）/w 和/cc 妻子/n 上台/vi 领奖/vi 。/w [视频/n 截图/vn]/nz 
1月9日/t ，/w “/w [中国网/nz 事/n]/nz  感动/v 2013/m ”/w 年度/n 网络/n 人物/n [颁奖/vn 典礼/n]/nz 在/p 北京/ns 举行/v 。/w 我省/n “/w [草根/n 英雄/n]/nz ”/w 、/w 本报/rz “/w 爱心/n [手拉手/vl  河北/ns 民间/n 公益/n 联盟/nis]/nt ”/w 成员/nnt 、/w 我省/n 唯一/b 候选人/nnt —/w —/w [中国/ns 报恩/vi 网/n]/nz 创办人/nnt 段/q 非/b 以/p 自己/rr 的/ude1 爱心/n 、/w 善行/nz 、/w 质朴/a 和/cc 纯情/a 感动/v 亿万/m 网民/gi ，/w 并/cc 以/p 第一名/mq 的/ude1 身份/n 获/v 此/rzs 殊荣/n 。/w 
段/q 非/b 是/vshi 从/p 我省/n 承德/ns 大山/ns 里/f 走出/v 的/ude1 一名/mq 贫困/a 学子/n ，/w 也/d 是/vshi 一名/mq 普通/a 的/ude1 “/w [80/m 后/f]/mq ”/w 。/w 年幼/a 时/ng ，/w 正是/v 得益/vi 于/p 爱心/n 人士/n 的/ude1 帮助/vn ，/w 他/rr 心里/s 播/v 下/f 了/ule 爱/v 的/ude1 种子/n 。/w 2006年/t ，/w 段/q 非/b 在/p 唐山/ns 工作/vn 期间/f ，/w 感恩/vi 、/w 爱心/n 让/v 他/rr 建立/v 起/vf 中国/ns 首家/n 以/p “/w 报恩/vi ”/w 为/p 主题/n 的/ude1 [公益/n 网站/n]/nz —/w —/w [中国/ns 报恩/vi 网/n]/nz ，/w 随后/d 他/rr 来/vf 省会/n 开展/v [公益/n 事业/n]/nz 。/w 7年/t 来/vf ，/w 段/q 非/b 组织/n 策划/vn 了/ule 100多场/m 爱心/n [公益/n 活动/vn]/nz ，/w 筹集/v 200余万/m 善/ag 款/q ，/w 救助/vn 了/ule 2000余名/m [弱势/n 群体/n]/nz 。/w 
除了/p 帮助/v [弱势/n 群体/n]/nz ，/w 以/p [实际/n 行动/vn]/nz 传播/v 河北/ns “/w 正能量/nz ”/w ，/w 段/q 非/b 还/d 通过/p [中国/ns 报恩/vi 网/n]/nz 传递/v 知恩/nz 、/w 感恩/vi 、/w 报恩/vi 的/ude1 [传统/n 美德/n]/nz ，/w 带动/v 更多/ad 人/n 参与/v 慈善/a ，/w 回报/v 家乡/n ，/w 回报/v 社会/n 。/w [2700/m 多个/mq]/mq 日日夜夜/n 的/ude1 坚守/vn ，/w 终于/d 让/v 他/rr 作为/p 我省/n 唯一/b 候选人/nnt 入围/v “/w [中国网/nz 事/n]/nz  感动/v 2013/m ”/w 年度/n 候选/b 人物/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w [中国网/nz 事/n]/nz 网络/n 感动/v 人物/n 评选/vn 经/p [中央/n 外/f 宣/nz 办/v]/nt 批准/v ，/w 由/p 新华社/nt 主办/v ，/w 新华网/nz 为/p [官方/n 网站/n]/nz ，/w [中央/n 新闻/n 网站/n]/nt 、/w 主要/b [商业/n 网站/n]/nz 承办/v ，/w 知名/a 地方/n 网站/n 、/w 都市报/nz 和/cc [手机/n 媒体/n]/nz 共同/d 推出/v 。/w 评选/v 阶段/n ，/w 段/q 非/b 用/p 知恩/nz 、/w 感恩/vi 、/w 报恩/vi 的/ude1 美德/n 感动/v 了/ule 社会/n ，/w 打动/v 了/ule 评委/nnt 和/cc 网友/n ，/w 最终/d 以/p 第一名/mq 获/v 此/rzs 殊荣/n 。/w （/w 记者/nnt 安迪/nrf ）/w 
