据传/v 由/p 著名/a 导演/nnt 李少红/nr 监制/vi 的/ude1 中国/ns 版/n 《/w 继承者/nz 们/k 》/w 继/vg 网络/n 票选/v 出/vf 最/d 适合/v “/w 金/b 叹/v ”/w 一角/n 的/ude1 人选/n 张亮/nr 之后/f ，/w 某/rz 娱乐/vn [门户/n 网站/n]/nz 再度/d 发起/v 二轮/nz 投票/vi ，/w 评选/v 网友/n 心目中/nz 的/ude1 人气/n 角色/n 女一号/nnt “/w 车/n 恩/ng 尚/d ”/w 与/cc 男/b [二/m 号/q]/mq “/w 崔英道/nr ”/w ，/w 目前/t 宋茜/nr 与/cc 欧豪/nr 高居/v 榜首/n ，/w 成为/v 最/d 热门/a 人选/n ，/w 而/cc 唐嫣/nr 与/cc IU/x 、/w 金宇彬/nr 与/cc 于小彤/nr 则/d 紧随/nz 其后/f 。/w 
网友/n “/w 帮/v 少/a 红/a 导演/nnt 找/v 大/a 长腿/nz ”/w 张亮/nr 呼声/n 高/a 
热浪/n 波及/v 中国/ns 的/ude1 [韩国/nsf 偶像剧/nz]/nz 《/w 继承者/nz 们/k 》/w 此前/t 风传/v 已/d 被/pbei 国内/s [影视/b 制作/v 公司/nis]/nis 买下/v 版权/n ，/w 将/d 拍摄/v 中国/ns 版/n ，/w 沿用/v 该剧/r 的/ude1 [中文/nz 名称/n]/nz ，/w 并/cc 由/p 著名/a 导演/nnt 李少红/nr 担任/v 监制/vn ，/w 李少红/nr 方面/n 则/d 证实/v 当下/d 确实/ad 有/vyou 电视剧/n 在/p 筹备/v 阶段/n ，/w 据知/nz 情人/n 透露/v ，/w 李少红/nr 监制/vi 的/ude1 新剧/n 在/p 题材/n 上/f 与/cc 《/w 继承者/nz 们/k 》/w 相似/a ，/w 并非/v 翻拍/nz 。/w 一/m 时间/n 各种/rz 消息/n 扑朔迷离/vl ，/w 同时/c 也/d 引发/v 了/ule 网友/n 们/k 的/ude1 众多/a 热/a 议/v ，/w 以及/cc 激烈/a 争论/v 中国/ns 版/n 《/w 继承者/nz 们/k 》/w 新一代/nz 高/a 富/vg 帅/ng 阵容/n 的/ude1 高涨/a 热情/an 。/w 
日前/t ，/w 某/rz 网站/n 发起/v “/w 帮/v 少/a 红/a 导演/nnt 寻找/v 大/a 长腿/nz ”/w 的/ude1 投票/vn 话题/n ，/w 引发/v 网友/n 热烈/a 响应/v ，/w 男主角/nnt “/w 金/b 叹/v ”/w 的/ude1 候选人/nnt 涉及/v 中/f 韩/b 两地/n ，/w 而/cc 近日/t 凭借/p 热门/a [综艺/b 节目/n]/nz 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 红/a 遍/qv 全国/n 的/ude1 张亮/nr [呼声/n 最高/a]/nz ，/w 韩星/nr 崔始源/nr 与/cc 李敏镐/nr 不敌/v 其/rz 旺盛/a 人气/n ，/w 分列/v [二/m 三/m 位/q]/mq 。/w 身为/v 中国/ns 首席/n 男模/nz ，/w 张亮/nr 的/ude1 完美/a 身材/n 与/cc 大/a 长腿/nz 令人叹服/al ，/w 但/c 不免/d 引来/v 诸如/v “/w ‘/w 爸爸/n ’/w 演/v 高中生/nnd ，/w 这/rzv 是/vshi 要/v 逼疯/nz 化妆师/nnt ？/w ”/w 的/ude1 质疑/vn ，/w 此外/c 也/d 有/vyou 网友/n 笑/v 称/vn “/w 刘晓庆/nr 现在/t 都/d 能/v 扮/v [十六/m 岁/qt]/mq 的/ude1 [花季/t 少女/n]/nz ，/w 张亮/nr 演/v 个/q 富二代/n 高中生/nnd [完全/ad 符合/v]/nz 条件/n ”/w 。/w 
