原/b 标题/n ：/w 廉价/a 交通/n 提价/vi 能否/v 解/v 拥堵/vn 之/uzhi 结/v ？/w 
导读/vn ：/w [北京/ns 地铁/n]/nz 是/vshi 缓解/v 城市/n 地面/n 交通/n 压力/n 的/ude1 重要/a 生命线/n ，/w 然而/c 从/p 去年/t 开始/v ，/w 随着/p 每天/r 1000万/m 客流量/n ，/w 这/rzv 条/q 生命线/n 已经/d 变得/vi 愈发/d 脆弱/a ，/w 限流/nz 、/w 频繁/a 停运/nz 愈发/d 引/v 人/n 担忧/v 。/w 随着/p 地铁/n 票价/n 差别化/vn 提/v 上/f 日程/n ，/w 地铁/n 如何/ryv 兼顾/v 市民/n 生活/vn 成本/n 的/ude1 同时/c 又/d 更高/d 效地/nz 发挥/v 作用/n ，/w 成为/v 当前/t 待解/nz 的/ude1 城市/n 难题/n 。/w 
“/w 有/vyou [密集/a 恐惧症/n]/nz 的/ude1 人/n 干/v 不/d 了/ule 这/rzv 活儿/n ！/w ”/w 1月7日/t 早上/t 8点15分/t ，/w 雷升武/nr 站/vi 在/p 国贸站/nz 换乘/v 通道/n 内/f ，/w 侧/ng 仰/v 着/uzhe 头/n 看着/v 身旁/s 台阶/n 上/f 人/n 头/n 如/v 鲫/n 的/ude1 人群/n 密密麻麻/z 移动/vn 着/uzhe ，/w 有点/d 头晕/vi 。/w 
雷升武/nr 是/vshi 地铁/n 高峰/n 时期/n 疏导/v 员/ng ，/w 他/rr 所在/n 的/ude1 国贸站/nz 是/vshi [1/m 号/q]/mq 线/n 和/cc [10/m 号/q]/mq 线/n 的/ude1 换乘站/nz 。/w 每/rz 过/uguo 2分05秒/t 就/d 会/v 有/vyou 一批/mq 乘客/n 从/p [1/m 号/q]/mq 线/n 上下/f 来/vf ，/w 从/p 他/rr 身边/s 走过/v ，/w 去/vf 往/p [10/m 号/q]/mq 线/n 。/w 2分05秒/t 的/ude1 间隔/n ，/w 已经/d 不足以/v 疏散/vn 客流/n ，/w 人群/n [一/d 波/n]/mq 接/v [一/d 波/n]/mq 地/ude2 涌来/v ，/w 根本/a 没/d 给/p 他/rr 喘息/vi 的/ude1 时间/n ，/w “/w 人/n 多/a 得/ude3 连/ulian 台阶/n 都/d 看不到/v 了/ule ！/w ”/w 
世界/n 上/f 最/d 便宜/a 的/ude1 地铁/n 
“/w 我们/rr [公共/b 交通/n]/nz 的/ude1 票价/n ，/w 太/d 便宜/a 了/ule 。/w ”/w [北京/ns 交通/n 发展/vn 研究/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 郭继孚/nr 说/v ，/w 这样/rzv 的/ude1 票价/n 不仅/c 是/vshi 全国/n 最低/a 的/ude1 ，/w 甚至/d 全世界/n 也/d 算得/v 上/f 是/vshi 低/a 的/ude1 。/w 
从/p 雷升武/nr 身边/s 走过/v 的/ude1 人群/n ，/w 可能/v 来自/v [这个/rz 城市/n]/nz 的/ude1 四面八方/n 。/w 
[北京/ns 地铁/n]/nz 实行/v 单一/a 的/ude1 [2/m 元/q]/mq 票/n 制/v 。/w 乘客/n 花/n [2/m 元/q]/mq 买/v 张/q 车票/n ，/w 走进/v 北京/ns [276/m 座/q]/mq 运营/vn 车站/n 的/ude1 任何/rz 一座/mq ，/w 就/d 能/v 在/p [17/m 条/q]/mq 线路/n 中/f 任意/d 换乘/v 到达/v 国贸站/nz ，/w 不管/c 坐/v 多久/ryt ，/w 换乘/v 多少/ry 站/vi ，/w 票价/n 都/d 只有/c [2/m 元/q]/mq 。/w 
杨/ng 离/v 此前/t 就/d 在/p [1/m 号/q]/mq 线/n 上/f 来往/vi 。/w 家住/v 管庄/ns 的/ude1 她/rr 在/p 八宝山/ns 附近/f 工作/vn ，/w 虽然/c 只是/d 八通线/nz 和/cc [1/m 号/q]/mq 线/n 之间/f 的/ude1 换乘/vn ，/w 但/c 每天/r 她/rr 要/v 花/n 一个/mq 小时/n 在/p 地铁/n 上/f 。/w 
那时候/nz ，/w 她/rr 刚/d 从/p [中国/ns 传媒/n 大学/nis]/ntu 毕业/v ，/w 还是/c 个/q 穷/a 学生/nnt ，/w 每天/r 和/cc 双/q 桥/n 附近/f 赶早/v 市/n 的/ude1 人们/n 一起/s 挤/v 地铁/n 。/w 为了/p 挤/v 地铁/n ，/w 杨/ng 离/v 每天/r 背着/v 大/a 包/v 出门/vn ，/w 上车/v 前/f 用/p 包/v 护着/v 胸/ng ，/w “/w 脸/n 朝/tg 站台/n ，/w 屁股/n 朝/tg 车/n ”/w 才能/n 挤上/nz 车/n 。/w 
杨/ng 离/v 现在/t 在/p 中关村/ns 工作/vn ，/w 她/rr 的/ude1 一个/mq 同事/n 因为/c 承受/v 不住/d 人大/nis 附近/f 的/ude1 高价/n 房租/n ，/w 将/d 家/q 搬到/vf 了/ule 大兴/v ，/w 每天/r 从/p 大兴线/nz 换/v [4/m 号/q]/mq 线/n 去/vf 上班/vi ，/w 也/d 是/vshi 20多站/m 的/ude1 距离/n 。/w 
这样/rzv 的/ude1 人/n 还有/v 很多/m 。/w [中国/ns 青年报/n]/nz 近日/t 对/p [2282/m 名/q]/mq [北京/ns 市民/n]/nz 进行/vn 的/ude1 调查/vn 显示/v ，/w 25.5%/m 的/ude1 人/n 一般/ad 坐/v 地铁/n 是/vshi 长途/b ，/w 26.5%/m 的/ude1 人/n 坐/v 短途/b ，/w 45.8%/m 的/ude1 受访者/n 长/a 短途/b 都/d 有/vyou 。/w 
支撑/v 这个/rz 群体/n 远距离/nz 奔波/vi 的/ude1 是/vshi 全国/n 最/d 便宜/a 的/ude1 票价/n 。/w 按照/p 每天/r 来回/vd [4/m 块钱/q]/mq 的/ude1 标准/n ，/w 一个/mq 月/n 不/d 加班/vi 的/ude1 情况下/nz ，/w 一个人/mq 一个/mq 月/n 的/ude1 交通/n 成本/n 仅/d 为/p [80/m 元/q]/mq 。/w 
“/w 我们/rr [公共/b 交通/n]/nz 的/ude1 票价/n ，/w 太/d 便宜/a 了/ule 。/w ”/w [北京/ns 交通/n 发展/vn 研究/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 郭继孚/nr 说/v ，/w 这样/rzv 的/ude1 票价/n 不仅/c 是/vshi 全国/n 最低/a 的/ude1 ，/w 甚至/d 全世界/n 也/d 算得/v 上/f 是/vshi 低/a 的/ude1 。/w 
以/p 上海/ns 、/w 广州/ns 为/p 例/n ，/w 目前/t [上海/ns 地铁/n]/nz [6/m 公里/q]/mq 以内/f [3/m 元/q]/mq ，/w 之后/f 每/rz [10/m 公里/q]/mq 加/v [1/m 元/q]/mq ，/w 最高/a 票价/n 为/p [11/m 元/q]/mq 。/w 而/cc 广州/ns 起步/vi [4/m 公里/q]/mq 以内/f [2/m 元/q]/mq ，/w [4/m 至/p 12/m 公里/q]/mq 范围内/nz 每/rz 递增/vi [4/m 公里/q]/mq 加/v [1/m 元/q]/mq ；/w [12/m 至/p 24/m 公里/q]/mq 范围内/nz 每/rz 递增/vi [6/m 公里/q]/mq 加/v [1/m 元/q]/mq ；/w [24/m 公里/q]/mq 以后/f ，/w 每/rz 递增/vi [8/m 公里/q]/mq 加/v [1/m 元/q]/mq ，/w 都/d 远/a 高于/v [北京/ns 地铁/n]/nz 。/w 
