记者/nnt 昨/tg 从/p 省/n 电影公司/nis 获悉/v ，/w 2013年/t ，/w 我省/n 地市级/b 、/w 县城/n 票房/n 增幅/n 大/a ，/w 成为/v 电影/n 市场/n 新/a 增长点/n ，/w 除/p 本土/n 银/ng 兴/v 、/w 天河/n 院线/nz 外/f ，/w 还有/v 大地/n 、/w 幸福/a 蓝海/ntc 、/w 红鲤鱼/nz 、/w 金逸/nr 、/w 万/m 达/v 等/udeng 外地/s 院线/nz 纷纷/d 来/vf 鄂/b 布局/n 地/ude2 市/n 、/w 县级/b 市场/n 。/w 
银/ng 兴/v 院线/nz [数据/n 显示/v]/nz ，/w 在/p 2013/m 年度/n [4/m ./w 14/m 亿/m 总/b]/mq 票房/n 中/f ，/w 地/ude2 市/n 、/w 县/n 票房/n 达到/v 1.28亿/m ，/w 占/v 比/p 30.81%/m ，/w 增幅/n 达到/v 53.9%/m ，/w 高于/v 该院/r 线/n 武汉/ns 票房/n 增幅/n 40.3%/m 。/w 从/p 单体/n 影城/n 看/v ，/w 襄阳/ns 、/w 鄂州/ns 、/w 十堰/ns 等/udeng 多家/mq 地/ude2 市/n 影城/n 票房/n 超过/v 1000万/m ，/w 安陆/ns 雅图/nrf 等/udeng 县级/b 影城/n 实现/v 盈利/vn 。/w “/w 地/ude2 市/n 、/w 县级/b 市场/n 表现/v 良好/a ，/w 去年/t 在/p 安陆/ns 、/w 咸安/nz 、/w 红安/ns 等/udeng 县级/b 城市/n 兴建/v [9/m 座/q]/mq 影城/n ，/w 今年/t 预计/v 将/d 在/p 汉川/ns 等/udeng 县级/b 市场/n 兴建/v 至少/d [5/m 座/q]/mq 影城/n ，/w 还/d 将/d 在/p 黄石/ns 、/w 荆门/ns 等/udeng 继续/v 投资/vn 建设/vn 。/w ”/w 省/n 电影公司/nis [副/b 总经理/nnt]/nnt 余智/nr 介绍/v ，/w 根据/p 文化部/nto 相关/vn 规划/n ，/w 每个/r 县城/n 至少/d 要/v 有/vyou 一座/mq [数字/n 影院/nis]/nt ，/w 现有/v 我省/n 超过/v 一半/m 县市/n 尚未/d 拥有/v ，/w 市场/n 广大/b 。/w 
[三/m 四/m 线/n 城市/n]/mq 也/d 是/vshi 2013年/t 全国/n 影院/nis 建设/vn 和/cc [电影/n 票房/n]/nz 的/ude1 新/a 增长点/n ，/w “/w 小镇/n 青年/n ”/w 是/vshi 拉动/v 票房/n 增长/v 的/ude1 主力军/n 。/w “/w 小镇/n 青年/n ”/w ，/w 是/vshi 电影圈/nz 对/p 小/a 城市/n 、/w 城镇/n 观众/n 的/ude1 调侃/vn 称呼/n 。/w 电影/n 专家/nnt 介绍/v ，/w 在/p [一线/n 城市/n]/nz ，/w 尤其/d 北京/ns 、/w 上海/ns ，/w 影片/n 质量/n 与/cc 票房/n 成正比/nz ；/w 而/cc 在/p [三/m 四/m 线/n 城市/n]/mq ，/w 大明星/nz 、/w 大/a 场面/n 、/w 粉丝/nf 效应/n 等/udeng 对/p 票房/n 的/ude1 拉动/vn 明显/a ，/w 不可/v 预知/v 的/ude1 票房/n 波动/vn 因素/n 更多/ad 。/w [新兴/b 市场/n]/nz 中/f “/w 小镇/n 青年/n ”/w 选择/v 影片/n 倾向/n ，/w 已/d 呈现/v 出/vf 与/cc [一/d 二线/n 城市/n]/mq 观众/n 较大/d 的/ude1 差别/n 。/w 例如/v ，/w 在/p 大城市/n 表现/v 一般/ad 的/ude1 《/w 西/f 游/v 降魔/nz 篇/q 》/w ，/w 却/d 深受/v 小镇/n 青年/n 的/ude1 喜爱/vn ，/w 据统计/nz 在/p 该片/r 产生/v 的/ude1 12.46亿/m 票房/n 中/f ，/w 有/vyou 80%/m 来自/v “/w 小镇/n 青年/n ”/w 。/w 除/p 影院/nis 建设/vn 外/f ，/w [电影/n 制片/vn]/nz 、/w 发行/v 方/q 也/d 将/d 更加/d 重视/v 地/ude2 市/n 县级/b 市场/n 。/w 全国/n 知名/a [电影/n 制片/vn]/nz 方/q 乐/a 视/vg 影业/nis 介绍/v ，/w 著名/a 影星/nnd 黄百鸣/nr 一行/n 于/p 昨日/t 来/vf 汉/tg 宣传/v 新片/n 《/w 六福/nz 喜事/n 》/w 后/f ，/w 下一站/nz ，/w 将/d 赴/v 广东/ns 清远/a 、/w 肇庆/ns 。/w （/w 记者/nnt 龚雪/nr 、/w 通讯员/nnt 郑培霖/nr ）/w 
