新/a 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 中/f 的/ude1 “/w [曼陀/nz 山庄/n]/nz ”/w 
据悉/v ，/w [浙江/ns 卫视/n]/nz 将/d 从/p 1月17日/t 起/vf 以/p 每天/r [三/m 集/q]/mq 的/ude1 速度/n 跟/p 播/v 新版/b 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w ，/w 以/p 弥补/v 现在/t [湖南/ns 卫视/n]/nz 一天/mq 只能/v 看/v 一集/mq 的/ude1 遗憾/a 。/w 另外/c ，/w [浙江/ns 卫视/n]/nz 透露/v ，/w 还/d 特别/d 邀请/v 到/v 导演/nnt 赖水清/nr 出山/vi ，/w 为/p [浙江/ns 卫视/n]/nz 剪辑/vn 假日/n 特/ag 供/vi 版/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 导演/nnt 赖水清/nr 已/d 接/v 下/f 任务/n ，/w 并/cc 表示/v 会/v 根据/p 观众/n 口碑/n ，/w 剪掉/v 那些/rz 大家/rr 意见/n 较大/d 的/ude1 片段/n 。/w 另外/c ，/w [浙江/ns 卫视/n]/nz 透露/v 正在/d 和/cc 金庸/nr 接触/v ，/w 希望/v 金庸/nr 能/v 担任/v 剪辑/vn 顾问/nnt 。/w 由于/p 假日/n 特/ag 供/vi 版/n 的/ude1 具体/a 集数/n 还/d 未确定/nz ，/w [很/d 有可能/nz]/nz [浙江/ns 卫视/n 会/v]/nt 领先/vi [湖南/ns 卫视/n]/nz 播/v 完/vn 。/w 而/cc 在/p 剧/n 集/q 播出/v 至今/d ，/w 网友/n 的/ude1 吐槽/nz 已经/d 从/p 角色/n 造型/n 转移/v 到/v 了/ule 剧组/nis 。/w 网友/n 直呼/nz 新/a “/w 天龙/nz ”/w 剧组/nis 堪称/v 史上/d 最穷/nz 剧组/nis ，/w 假/a 场景/n ，/w “/w 面粉/nf ”/w 妆/vg ，/w 水泥/n 雕像/n ，/w “/w 塑料片/nz ”/w 充/v 银饰/nz 等/udeng 。/w 下面/f ，/w 我们/rr 来/vf 细/a 数/n 下/f 这个/rz 穷困/a 剧组/nis 为/p 观众/n 展现/v 的/ude1 [一/d 幕幕/q]/mq 心酸/a 画面/n 。/w 
