近日/t ，/w 有/vyou 河北/ns 广宗县/ns 的/ude1 听众/n 反映/v ，/w 5年前/t ，/w 他们/rr 通过/p 熟人/n 介绍/v ，/w 给/p 包工头/nnd 杨立新/nr 干/v 了/ule 三个月/t 的/ude1 活儿/n ，/w 这个/rz 活/v 就是/v 给/p 交警大队/nis 安装/v [电子/n 警察/nnt]/nz 。/w 当时/t 与/cc 杨立新/nr 说/v 好/a 的/ude1 ，/w 活儿/n 一/m 完工/vi 就/d 给钱/v 。/w 但是/c ，/w 到/v 完工/vn 时/ng 的/ude1 2009年2月份/t ，/w 这些/rz 干活儿/v 的/ude1 人/n ，/w 只/d 拿到/v 工钱/n 的/ude1 零头/n ，/w 而/cc 大部分/n 工钱/n ，/w 至今/d ，/w 仍/d 在/p 讨要/nz 之中/f 。/w 说/v 好/a 的/ude1 [电子/n 警察/nnt]/nz 工程/n ，/w 已/d 安装/v 验收/vn 完毕/vi 了/ule ；/w 但/c 说/v 好/a 的/ude1 工钱/n 呢/y ？/w 
河北省/ns 广宗县/ns 的/ude1 李甲/nr ，/w 与/cc 大部分/n 农民/nnt 一样/uyy ，/w 农忙/n 时/ng 种地/vi ，/w 农闲/b 时/ng 打零工/vi 。/w 这/rzv 两种/mq 生活/vn 叠加/vi 起来/vf ，/w 构成/v 了/ule 李甲/nr 的/ude1 一年/mq [365/m 天/qt]/mq 。/w 不过/c ，/w 对于/p 李甲/nr 来说/uls ，/w 08/m 年底/f 到/v 09年初/t 的/ude1 那/rzv 三个月/t 时间/n ，/w “/w 丢/v 了/ule ”/w 。/w 李甲/nr 说/v ，/w 当时/t ，/w 通过/p 熟人/n 介绍/v ，/w 他/rr 认识/v 了/ule 包工头/nnd 杨立新/nr 。/w 杨立新/nr 接/v 了/ule 一个/mq 给/p 交警大队/nis 安装/v [电子/n 警察/nnt]/nz 的/ude1 活儿/n ，/w 一天/mq 给/p [150/m 块钱/q]/mq 。/w 
李甲/nr ：/w 危险/an 危险点/nz ，/w 能/v 多/a 挣/vi 几个/mq 钱/n ，/w 咱/rr 岁数/n 也/d 不/d 太大/d ，/w 高/a 点/qt 就/d 高/a 点/qt 。/w 
按/p 当时/t 的/ude1 说法/n ，/w 干完/v 这/rzv 三个月/t ，/w 李甲/nr 们/k 应该/v 能/v 拿到/v [13500/m 块钱/q]/mq 。/w 不过/c ，/w 至今/d ，/w 他们/rr 只/d 拿到/v 了/ule 零头/n 。/w 与/cc 李甲/nr 一起/s 干活/vi 的/ude1 民工/nnd 李乙/nr 说/v ，/w 为了/p 剩下/v 的/ude1 [一/d 万/d 块钱/q]/mq ，/w 他们/rr 没/d 少/a 找/v 包工头/nnd 杨立新/nr 。/w 
李乙/nr ：/w 每年/r 找/v ，/w 每年/r 他/rr 就/d 光/n 往后/t 推/v ，/w 包工头/nnd 说/v 交警队/nis 给/p 不/d 了/ule 我/rr ，/w 我/rr 就/d 给/p 不/d 了/ule 你/rr ，/w 一/m 要/v 要/v 了/ule 三四年/t ，/w 年年/d 要/v ，/w 我/rr 一年/mq 最低/a 找/v 他/rr [四/m 五/m 趟/qv]/mq 。/w 
为此/bl ，/w 工人们/nz 也/d 找/v 过/uguo 交警大队/nis ，/w 但/c 多次/mq 交涉/v ，/w 能/v 说/v 得/ude3 上/f 话/n 的/ude1 还是/c 只有/c 雇/v 他们/rr 的/ude1 杨立新/nr 。/w 
李甲/nr ：/w 到/v 交警队/nis 人家/n 不/d 让/v 进/vn ，/w 没有/v 雇/v 你/rr ，/w 你/rr 跟/p 我/rr 要/v 不/d 着/uzhe 钱/n ，/w 咱/rr 只能/v 找/v 包工头/nnd 。/w 
3个月/t 的/ude1 高空作业/n ，/w 绑/v 着/uzhe 保险带/n 的/ude1 身子/n 下面/f ，/w 就是/v 来来往往/v 的/ude1 车辆/n 。/w 李甲/nr 说/v ，/w 有/vyou 熟人/n 介绍/v ，/w 又是/c 政府/nis 工程/n ，/w 这笔/r 辛苦/a 钱/n ，/w 他们/rr 从没/d 想/v 过/uguo ，/w 会/v 被/pbei 拖欠/v 这么/rz 久/a 。/w 
李甲/nr ：/w 要不是/c 熟人/n 他/rr 找/v 咱/rr 也/d 不/d 干/v ，/w 他/rr 一/m 跑/v 咱/rr 给谁/v 要/v 去/vf ？/w 他/rr 这个/rz 钱/n 属于/v 有利/a 的/ude1 单位/n ，/w 他/rr 准/a 能/v 给/p 。/w 当时/t 就/d 说/v 上/f 交警队/nis 干活/vi ，/w 那/rzv 我/rr 说/v 我/rr 也/d 去/vf ，/w 谁/ry 知道/v 他/rr 给/p 不/d 了/ule 钱/n 。/w 每次/r 去/vf 都/d 是/vshi 给/p 不/d 了/ule 钱/n ，/w 给/p 不/d 了/ule 钱/n 。/w 究竟/d 真/a 给/p 不/d 了/ule 假/a 给/p 不/d 了/ule 俺/rr 可/v 说不上/vl ，/w 反正/d 他/rr 杨立新/nr 没/d 给/p 俺/rr 。/w 
在/p 民工/nnd 们/k 的/ude1 带领/vn 下/f ，/w 记者/nnt 找到/v 了/ule 包工头/nnd 杨立新/nr 。/w 杨立新/nr 出示/v 了/ule 一张/mq 落款/n 为/p 2010年12月30/t 号/q ，/w 盖/v 有/vyou “/w [广宗县/ns 公安/n 交通/n 警察/nnt 大队/nis]/nt [财务/n 专用/vn 章/q]/nz ”/w 的/ude1 证明/vn ，/w 其中/rz 有/vyou 这样/rzv 的/ude1 文字/n ：/w [视频/n 电子/n 警察/nnt]/nz 工程/n 总计/v 款/q [934508/m 元/q]/mq ，/w 已/d 还/d [734508/m 元/q]/mq ，/w 尚/d 欠/v [二十/m 万元/q]/mq 整/v 。/w 
杨立新/nr ：/w 我/rr 比/p 他们/rr 更/d 冤/v ，/w 我/rr 只能/v 找/v 交警队/nis ，/w 交警队/nis 一推/v 再/d 推/v ，/w 这/rzv 不/d 推/v 了/ule 好/a 几年/mq 了/ule ，/w 给/p 不/d 了/ule 我/rr 。/w 他们/rr 农民工/nnd 损失/n 小点/nz ，/w 我/rr 损失/n 更大/d 。/w 
杨立新/nr 说/v ，/w 为了/p 这笔/r 尾款/nz ，/w 他/rr 没/d 少/a 找/v 交警队/nis ，/w 因为/c 工人们/nz 隔三差五/vl 就/d 来/vf “/w 堵/v ”/w 他/rr 的/ude1 家门/n 。/w 为了/p 证明/v 交警队/nis 的确/d 欠款/n 未/d 还/d ，/w 拿着/vf 交警队/nis 打的/v 欠条/n ，/w 当着/p 农民工/nnd 和/cc 记者/nnt 的/ude1 面/nf ，/w 杨立新/nr 拨通/v 了/ule [广宗县/ns 交警/nnd 大队/nis]/nt 现任/v 队长/nnt 的/ude1 电话/n 。/w 
杨立新/nr ：/w 今年/t 咱这/nz 钱/n 能/v 给/p 点/qt 吗/y ？/w 
交警大队/nis 长/a ：/w 哎呀/e ，/w 今年/t 够呛/vi 。/w 
杨立新/nr ：/w 现在/t 是/vshi 下边/f 人/n 乱/d 找/v 我/rr ，/w 光/n 管/v 我/rr 要/v 钱/n ，/w 我/rr 说/v 交警队/nis 给/p 不/d 了/ule 我/rr ，/w 我/rr 也/d 给/p 不/d 了/ule 你/rr 。/w 
交警大队/nis 长/a ：/w 那/rzv 不/d 正好/z 嘛/y 。/w 
杨立新/nr ：/w 那/rzv 怎么/ryv 能/v 正好/z 呢/y ？/w 
交警大队/nis 长/a ：/w 我/rr 这儿/rzs 给/p 不/d 了/ule 你/rr ，/w 你/rr 给/p 不/d 了/ule 他们/rr ，/w 这/rzv 不是/c 正好/z 么/y 。/w 
杨立新/nr ：/w 那/rzv 怎么/ryv 处理/vn ？/w 
交警大队/nis 长/a ：/w 我/rr 正/d 开车/vi ，/w 一会儿/mq 再说/c 吧/y 。/w 
杨立新/nr 说/v ，/w 从/p 08年/t 到/v 现在/t ，/w 交警队/nis 队长/nnt 已经/d 换/v 了/ule [三/m 任/v]/mq ，/w 而/cc 他/rr 的/ude1 这/rzv [20/m 万元/q]/mq ，/w 仍然/d 不知/v 何时/ryt 能/v 拿到/v 。/w 
杨立新/nr ：/w 我/rr 经常/d 找/v 他们/rr 。/w 
记者/nnt ：/w 他们/rr 认/v 这个/rz 帐/ng 吗/y ？/w 
杨立新/nr ：/w 都/d 认/v ，/w 认/v 就是/v 不/d 给/p ，/w 没钱/vi ，/w 他/rr 这/rzv [三/m 任/v]/mq 队长/nnt 我/rr 都/d 经常/d 去/vf ，/w 基本上/d 就是/v 月/n 月/n 去/vf 。/w 
讨/v 薪/ng 的/ude1 路/n 走/v 了/ule 一年/mq 又/d 一年/mq ，/w 欠款/n 拖/v 了/ule [一/d 任/v]/mq 又/d [一/d 任/v]/mq 。/w 杨立新/nr 说/v ，/w 春节/t 临近/v ，/w 他/rr 又/d 得/ude3 像/v 往/p 年/qt 一样/uyy ，/w 应付/v 前来/vi 堵门/nz 的/ude1 农民工/nnd 们/k 。/w 自从/p 这次/r 欠款/n 之后/f ，/w 杨立新/nr 拒绝/v 再/d 承接/v 政府部门/n 的/ude1 工程/n 。/w 
杨立新/nr ：/w 后来/t 还有/v 两个/mq 活儿/n ，/w 安装/v 管道/n 什么/ry 的/ude1 ，/w 政府/nis 的/ude1 活儿/n 咱/rr 不/d 敢/v 接/vn 了/ule ，/w 他/rr [一/d 说/v]/mq 这个/rz 钱/n 没准/d ，/w 得/ude3 过/uguo 一段/mq 才/d 给/p 啥/ry 的/ude1 ，/w 有/vyou 阴影/n 了/ule 我/rr 现在/t 。/w 
而/cc 涉事/nz 的/ude1 农民工/nnd 们/k ，/w 找/v 零工/nnd 的/ude1 前提/n ，/w 也/d 发生/v 了/ule 改变/v ，/w 当日/t 工资/n 当日/t 结清/nz ，/w 否则/c ，/w 宁可/d 不/d 干/v 。/w 
李甲/nr ：/w 接/v 个/q 活儿/n ，/w 干/v 个/q 两天/mq [三/m 天/qt]/mq 的/ude1 ，/w 你/rr 赶紧/d 给/p 我/rr 结账/vi ，/w 结/v 不/d 了/ule 我/rr 不/d 干/v 了/ule ，/w 就/d 这/rzv 事/n 伤/v 着/uzhe 了/ule 。/w 当时/t 就/d 得/ude3 给钱/v ，/w 我/rr 今天/t 干/v 了/ule 不/d 给钱/v ，/w 明天/t 我/rr 不/d 来/vf ！/w 俺/rr 让/v 自己/rr 歇着/nz 不成/v 啊/y ！/w 现在/t 光/n 找/v 这种/r 活儿/n 做/v 。/w 你/rr 不能/v 白/a 找/v 我/rr 一天/mq ，/w 我/rr 就/d 指/v 着/uzhe 这/rzv 几个/mq 钱/n 过/uguo 。/w 
进入/v 腊月/t ，/w 农民工/nnd 李丙/nr 已经/d 找/v 了/ule 杨立新/nr [五/m 六/m 趟/qv]/mq ，/w 他/rr 也/d 知道/v 交警队/nis 不/d 给钱/v ，/w 包工头/nnd 也/d 给/p 不/d 了/ule 他们/rr ，/w 但是/c ，/w 李丙/nr 必须/d 要/v 到/v 这个/rz 钱/n 。/w 
李丙/nr ：/w 上有老/nz ，/w 俩/m 小孩/n ，/w 一个/mq 初中/nis 一个/mq 高中/nis ，/w 挣/vi [俩/m 钱/n]/mq 刚/d 够/v 小孩/n 拿/v ，/w 就/d 指/v 着/uzhe 这个/rz 钱/n 过年/vi 。/w 
这笔/r 钱/n 能/v 不能/v 给/p ，/w [什么/ry 时候/n]/nz 给/p ，/w [广宗县/ns 交警队/nis]/nt 没有/v 给/p 杨立新/nr 一个/mq 确切/a 的/ude1 答复/vn ，/w 而/cc 农民工/nnd 们/k 也/d 与/cc 往/p 年/qt 一样/uyy ，/w 继续/v 等/udeng 着/uzhe 。/w 
天寒/nz 比不上/vl 心寒/a ，/w 领导/n 换/v 了/ule [三/m 任/v]/mq ，/w 工钱/n 要/v 了/ule 五年/t ，/w 至今/d 还是/c 那/rzv 八个字/nz 欠债/vi 属实/a ，/w [要/v 钱/n 没有/v]/nz 。/w 杨立新/nr 和/cc 他/rr 的/ude1 工友/n 们/k 都/d 没法/v 理解/vn ，/w 为什么/ryv 自己/rr 靠/v 劳动/vn 挣/vi 的/ude1 辛苦/a 钱/n 就/d 这么/rz 难/a 拿/v 回来/v 呢/y ？/w 眼看/v 着/uzhe 这个/rz 春节/t 越来越/d 近/a 了/ule ，/w 已经/d 等/udeng 了/ule [5/m 个/q]/mq 春节/t 了/ule ，/w 这笔/r 五年前/t 就/d 该/rz 兑现/v 工钱/n 至今/d 都/d 没有着落/v ，/w 老/a 杨/ng 和/cc 农民工/nnd 们/k 究竟/d 还要/d 等/udeng 上/f 几个/mq 春节/t 呢/y ？/w 事件/n 的/ude1 相关/vn 进展/vn ，/w [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 将/d 持续/vd 关注/v 。/w （/w 记者/nnt 肖源/nr [实习/vn 记者/nnt]/nnt 任玉茜/nr ）/w 
