人民网/nz 潜江/ns 1月13日/t 电/n （/w 梁文涛/nr 袁佳娟/nr ）/w [水利/n 建设/vn]/nz 是/vshi 农业/n 的/ude1 根基/n ，/w 更是/d 群众/n 们/k 期盼/v 的/ude1 大事/n ，/w 湖北省/ns 潜江市/ns 高度/d 重视/v [水利/n 建设/vn]/nz ，/w [十/m 余年/q]/mq 如/v 一日/t ，/w 大手笔/n 、/w 高质量/nz 推进/vi 水利工程/n 建设/vn ，/w 让/v 农业/n 年年/d 增产增收/v ，/w 让/v 群众/n 安居乐业/vl 展/vg 笑颜/n 。/w 
每当/p 冬季/t 来临/vi ，/w 潜江市/ns 纵横交错/vl 的/ude1 水/n 网上/s ，/w 总/b 能/v 看到/v 挖掘机/n 挥舞/v 长臂/nz 的/ude1 身影/n ，/w 河渠/n 疏浚/v 、/w [生态/n 护坡/n]/nz 、/w 涵闸/n 泵站/n 维修/vn 改造/vn ，/w 各种/rz [水利/n 建设/vn]/nz 工地/n 上/f 热火朝天/al 的/ude1 施工/vn 景象/n 驱散/v 了/ule 冬天/t 的/ude1 寒意/n ，/w 让/v 群众/n 心中/s 暖意/n 融融/z 。/w 
近年来/dl ，/w 潜江市/ns 以/p 全面/ad 改善/v 排灌/vn 条件/n ，/w 提高/v 抗灾/vn 减灾/v 能力/n 为/p 重点/n ，/w 以/p 打造/v 水利/n 生态/n 示范/vn 市/n 为/p 目标/n ，/w 以/p 河渠/n 疏/ag 洗/v 、/w 灌区/n 续建/vn 、/w 闸/n 站/vi 维修/vn 、/w [项目/n 建设/vn]/nz 为/p 重点/n ，/w 因地制宜/vl ，/w 持之以恒/vl 开展/v 了/ule 大规模/b 农田水利/n 基本建设/n ，/w 相继/d 对/p 老/a 新/a 电/n 排/v 河/n 、/w 幸福/a 电/n 排/v 河/n 、/w 中/f 沙河/ns 、/w 万福河/nz 、/w 西荆河/nz 、/w [百/m 里/f 长/a 渠/n]/nz 、/w 沿/p 堤/n 河/n 、/w 运粮河/nz 等/udeng [34/m 条/q]/mq 主要/b 排灌/vn 干渠/n 进行/vn 了/ule 疏浚/v 加固/vn ，/w 先后/d 开展/v 了/ule 灌区/n 续建/vn 、/w 小农/nnd 水/n 重点/n 县/n 建设/vn 、/w 泵站/n 改造/vn 和/cc 水利/n 血防/n 等/udeng [项目/n 建设/vn]/nz ，/w 共/d 完成/v 土方/n [5221/m 万/d 方/q]/mq ，/w 完成/v [投资/vn 总额/n]/nz [11/m ./w 6/m 亿元/q]/mq 。/w 
持续/vd 的/ude1 农田水利/n 基本建设/n 不仅/c 进一步/d 解决/v 了/ule 各地/rzs 灌/v 排/v 死角/n 和/cc 防洪/vn 排涝/vn 问题/n ，/w 在/p 近年来/dl 内涝/vi 大旱/n 中/f 发挥/v 了/ule 重要/a 的/ude1 减灾/vn 作用/n ，/w 确保/v 了/ule 潜江市/ns 粮食/nf 生产/vn 的/ude1 [十/m 连/ulian]/mq 增/v ，/w 同时/c ，/w 经过/p 疏浚/v 固堤/nz 后/f ，/w 美丽/a 的/ude1 河渠/n 也/d 成为/v [新农村/nz 建设/vn]/nz 中/f [一道/d 道/qv]/mq 靓丽/nz 的/ude1 风景/n 。/w 
