[湖北/ns 日报/n]/nz 讯/ng 图/n 为/p :/w 武汉/ns 万/m 达/v 电影/n 乐园/n 效果图/nz ，/w 设计/v 灵感/n 来自/v 荆/b 风/n 楚韵/nr 的/ude1 编钟/n 。/w （/w 本报/rz 资料/n 图/n ）/w 
昨日/t ，/w [万/d 达/v 集团/nis]/ntc 宣布/v 斥资/v [38/m 亿元/q]/mq ，/w 在/p 武汉/ns [楚河/ns 汉街/nz]/nz 动/v 建/v 全球/n 首/q 个/q 室内/s 电影/n [主题/n 乐园/n]/nz 。/w 年底/f ，/w 该/rz 乐园/n 将/d 与/cc “/w 汉·秀/nr ”/w 剧场/n 双双/q 迎客/nz 。/w 
“/w 金编钟/nz ”/w 动用/v 世界/n 班底/n 
作为/p [楚河/ns 汉街/nz]/nz 的/ude1 [两/q 大/a]/mq 地标/n ，/w “/w 汉·秀/nr ”/w 剧场/n 酷似/v [中国/ns 传统/n]/nz “/w 红灯笼/n ”/w ，/w 电影/n 乐园/n 则/d 被/pbei 打造/v 成/v 荆/b 风/n 楚韵/nr 的/ude1 “/w 金编钟/nz ”/w ，/w [建筑/n 设计/vn]/nz 均/d 出自/v 北京/ns 和/cc [伦敦/nsf 奥运会/n]/nz 开/v 、/w 闭幕式/n [艺术/n 总监/nnt]/nnt 马克·菲舍尔/nrf 。/w “/w 它/rr 不是/c 一个/mq 电影院/nis ”/w ，/w 万/m 达/v [武汉/ns 电影/n 科技/n 娱乐/vn 有限公司/nis]/nt [副/b 总经理/nnt]/nnt 许泽华/nr 介绍/v ，/w 类似/a “/w 电影/n 主题/n 的/ude1 [迪士尼/nrf 乐园/n]/nz ”/w ，/w 但/c 全部/m 都/d 在/p 室内/s 。/w 
武汉/ns 电影/n 乐园/n 由/p [世界/n 排名/vi]/nz 第一/m 的/ude1 [主题/n 乐园/n]/nz 设计公司/nis 福瑞克/nrf 操刀/nz 。/w 乐园/n 内/f 各/rz 剧场/n 中/f 的/ude1 电影/n 内容/n ，/w 则/d 请/v 大名鼎鼎/vl [好莱坞/nsf 电影/n 公司/nis]/ntc [工业/n 光/n 魔/ag]/nz 等/udeng 参与/v 制作/vn ，/w 它/rr 曾/d 出品/vi 过/uguo 《/w [星球/n 大战/n]/nz 》/w 、/w 《/w [变形/vi 金刚/n]/nz 》/w 等/udeng 多部/mq 大片/n 。/w 
摩托车/n 从/p 银幕/n 中/f “/w 蹦/v 出来/vf ”/w 
武汉/ns 电影/n 乐园/n 设有/v [4/m D/x]/mq 剧场/n 、/w [5/m D/x]/mq 剧场/n 、/w 互动/v 剧场/n 、/w 太空/s 剧场/n 、/w 飞行/vn 剧场/n 和/cc 体验/v 剧场/n 。/w 
乐园/n 飞行/vn 剧场/n 推出/v 的/ude1 “/w 飞越/v 湖北/ns ”/w ，/w 灵感/n 来自/v 美国/nsf 著名/a 游乐/vn 项目/n “/w 飞越/v 加利福尼亚/nsf ”/w 。/w 这场/r 空中/s 飞行/vn 奇观/n 中/f ，/w 观众/n 如/v 驾/v 仙鹤/n ，/w 在/p 湖北/ns 山川/n 云雾/n 间/f 一路/mq 滑翔/vi ，/w 沿途/d 徐风/nr 拂面/v ，/w 仿佛/d 还/d 能/v 闻到/v 山林/n 清香/n 。/w 当/p 画面/n 中/f 的/ude1 仙鹤/n 俯冲/vi 时/ng ，/w 整/v 排/v 座椅/n 会/v 呈/v [90/m 度/qv]/mq 向下/vf 翻转/v ，/w 球形/n 荧幕/n 逼真/a 的/ude1 取景/vi ，/w 令/v 观众/n 身临其境/n 。/w 
[5/m D/x]/mq 剧场/n 最/d 见/v [技术/n 含量/n]/nz ，/w [电影/n 短片/n]/nz 《/w 终极/n 能量/n 》/w 中/f ，/w 头顶/n 的/ude1 直升机/n 呼啸/vi 开火/vi ，/w 地面/n 上/f [一排/mq 排/v]/mq 机器人/n 轰隆隆/o 冲/v 来/vf ，/w 最高潮/nz 时/ng ，/w 一座/mq 两人/mq 高/a 的/ude1 机器人/n 和/cc 摩托车/n 会/v 从/p 银幕/n 中/f “/w 蹦/v 出来/vf ”/w ，/w 真实感/n 逼/v 人/n 。/w 
“/w 以/p 游/v 带/v 商/vg ”/w 助推/vn [消费/vn 升级/vi]/nz 
1995年/t ，/w [美国/nsf 迪士尼/nrf]/nz 公司/nis 推出/v 世界/n 上/f 第一个/mq 现代/ntc [主题/n 乐园/n]/nz —/w —/w [洛杉矶/nsf 迪士尼/nrf 乐园/n]/nz 。/w 随后/d ，/w 加拿大/nsf [奇幻/a 乐园/n]/nz 、/w 韩国/nsf 乐天/a 城/n 、/w [深圳/ns 世界/n 之/uzhi 窗/ng]/nz 、/w 欢乐谷/nz 等/udeng 乐园/n ，/w 雨后春笋/n 般/uyy 冒出/vf 。/w 随着/p 科技/n 的/ude1 不断/d 发展/vn ，/w 高科技/n [主题/n 乐园/n]/nz 如/v [美国/nsf 环球/n 影城/n]/nz 等/udeng ，/w 风靡/v 全球/n ，/w 吸金/nz 力/n 惊人/a 。/w 
由于/p 大型/b [主题/n 乐园/n]/nz 通常/d 在/p 市郊/s ，/w 更多/ad 作为/p [旅游/vn 景点/n]/nz ，/w 与/cc 市区/s 商业/n 的/ude1 消费/vn 互动/vn 有限/a 。/w 目前/t 武汉/ns 各/rz 大/a 商圈/nz ，/w 均/d 无/v [主题/n 乐园/n]/nz 入/v 驻/v 。/w 专家/nnt 指出/v ，/w 体验/v 式/k 消费/v 时代/n 已经/d 来临/vi ，/w 千篇一律/vl 的/ude1 业态/n 结构/n 下/f ，/w 如何/ryv 引入/v 更多/ad 人流/n ，/w 让/v 不/d 购物/vn 的/ude1 人/n 也/d 成为/v 购物中心/nis 的/ude1 常客/n ，/w 将/d 成为/v 商业/n 竞争/vn 的/ude1 新/a 出路/n 。/w 
作为/p 武汉/ns 商业/n 的/ude1 一支/mq 新军/n ，/w “/w 汉·秀/nr ”/w 剧场/n 、/w 武汉/ns 电影/n 乐园/n 营业/vn 后/f ，/w 年/qt 接待/v 量/n 预计/v 可达/nz [数百/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w “/w 以/p 游/v 带/v 商/vg ”/w ，/w 消费/vn 共享/v ，/w 汉街/nz 商圈/nz 将/d 开创/v 江城/ns 新的/a 商业/n 格局/n 。/w （/w 记者/nnt 李墨/nr 通讯员/nnt 洪茵/nr 李群/nr ）/w 
