作弊/vi “/w 利器/n ”/w ：/w [无线/b 耳机/n]/nz 。/w 
[黑龙江省/ns 招生/vn 考试/vn 委员会/nis]/nt 12日/t 紧急/a 召开/v 发布会/n ，/w 针对/p 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz 黑龙江省/ns [硕士/nnt 研究生/nnt]/nnt 全国/n 统一/v [入学/vi 考试/vn]/nz [哈尔滨/ns 理工大学/nis]/ntu 考点/n 出现/v 通讯/n 工具/n 作弊/vi 事件/n 表示/v 开始/vn 专案/n 调查/vn ，/w 并/cc 停止/v [哈尔滨/ns 理工大学/nis MBA/x 中心/nis]/nt 2015年/t 招生/vn 组织/n 工作/vn 。/w 
公安厅/nis 正/d 开展/v 侦破/vn 工作/vn 
据/p 央视/j 报道/v ，/w 在/p [1/m 月初/t]/mq 的/ude1 [硕士/nnt 研究生/nnt]/nnt 全国/n 统一/v [入学/vi 考试/vn]/nz [哈尔滨/ns 理工大学/nis]/ntu 考点/n 附近/f 出现/v 不止/v 一个/mq “/w 作弊/vi 电波/n ”/w ，/w 北京/ns 一家/n 名为/v 智/ng [恒/ag 知/v 艺术/n 培训/vn 中心/nis]/nt 的/ude1 考试/vn [培训/vn 机构/n]/nz 则/d 涉嫌/v 考/vn 前/f 为/p 部分/n 考生/n 进行/vn 作弊/vi 培训/vn 。/w 
据/p [黑龙江省/ns 招生/vn 考试/vn 委员会/nis 办公室/nis]/nt 主任/nnt 姜广福/nr 介绍/v ，/w 有关/v 专案/n 调查组/nis 已/d 进入/v [哈尔滨/ns 理工大学/nis]/ntu 开展/v 工作/vn 。/w 12日/t 下午/t ，/w 教育部/nt 也/d 已/d 派出/v 工作组/nis 到/v 黑龙江省/ns 对/p 此项/r 工作/vn 进行/vn 专项/b 督查/vn 。/w 
[黑龙江省/ns 公安厅/nis]/nto 有关/v 负责人/nnt 表示/v ，/w 省/n 公安厅/nis 正在/d 组织/n 相关/vn 力量/n 开展/v 侦破/vn 工作/vn 。/w 在/p 案件/n 侦破/v 以后/f ，/w 将/d 尽快/d 公布/v 结果/n 。/w 
[黑龙江省/ns 工/n 信委/nis]/nt [无线电/n 管理局/nis]/nt 副局长/nnt 杨海春/nr 说/v ，/w 该局/r 将/d 配合/v 公安/n 、/w 招生/vn 部门/n 对/p [反映/v 情况/n]/nz 进行/vn 核实/v 和/cc 跟踪/vn 监测/vn ，/w 为/p [公安/n 部门/n]/nz [立案/vi 侦查/vn]/nz 提供/v 线索/n 。/w 
教育部/nt 已/d 派/v 工作组/nis 赴/v 黑龙江/ns 
1月12日/t 央视/j 报道/v ，/w 个别/a [培训/vn 机构/n]/nz 在/p 2014年/t MBA/x 招生/vn 考试/vn 中/f ，/w 通过/p 考/v 前/f 发放/v 无线电/n 作弊/vi 器材/n 、/w 考/v 中/f 传送/v 考试/vn 答案/n 等/udeng 方式/n 组织/n 考生/n 在/p [哈尔滨/ns 理工大学/nis]/ntu 考点/n 作弊/vi 。/w 对/p 这/rzv 一/m 事件/n ，/w 教育部/nt 高度/d 重视/v ，/w 立即/d 请/v [公安/n 机关/n]/nz [立案/vi 侦查/vn]/nz ，/w 请/v [工商/n 管理/vn 部门/n]/nz 对/p 有关/v [培训/vn 机构/n]/nz 进行/vn 调查/vn ，/w 要求/n 黑龙江省/ns 教育/v 部门/n 对/p 相关/vn 考点/n 、/w 招生/vn 单位/n 和/cc 有关/v 人员/n 进行/vn 调查/vn 。/w 教育部/nt 已/d 派/v 工作组/nis 赴/v 黑龙江/ns 督办/v 查处/vn 工作/vn 。/w 
