昨晚/t ，/w 在/p 阿曼/ns 的/ude1 马斯喀特/nsf 举行/v 的/ude1 首届/b U22/x 亚洲杯/nz 小组赛/nz 首轮/n 较量/vn 中/f ，/w 先进/a [一/d 球/n]/mq 的/ude1 中国队/nt 补/v 时/ng 阶段/n 被/pbei 对手/n 连/ulian 进/vf [2/m 球/n]/mq ，/w 以/p 1/m 比/p 2/m 不敌/v 乌兹别克/nrf ，/w [中国/ns 足球/n]/nz 的/ude1 国字号/nz 2014/m 遭遇/v “/w 开门/vi 黑/a ”/w 。/w 
过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 问鼎/v 亚冠/nz 的/ude1 [广州/ns 恒大/nz]/nz 无疑/d 成/v 了/ule [中国/ns 足球/n]/nz 的/ude1 代言人/nnt ，/w 不过/c ，/w 以/p 恒大/nz 球员/nnt 为/p 班底/n 的/ude1 [中国/ns 男足/nis]/nz 却/d 连/ulian 晋级/vi 亚洲杯/nz 决赛圈/n 都/d 无比/z 艰难/a 。/w 如今/t ，/w [U22/x 男足/nis]/nt 也/d 继承/v 了/ule 老大/n 哥们/n “/w 光荣/a 的/ude1 传统/n ”/w ，/w 在/p [大好/a 形势/n]/nz 下/f 被/pbei 乌兹别克/nrf 逆转/vi 。/w 
[第/m 35/m 分钟/qt]/mq ，/w 来自/v 恒大/nz 的/ude1 前锋/nnt 杨超声/nr [30/m 米/q]/mq 外/f [一/d 脚/n]/mq 世界/n 波/n 帮助/v 中国队/nt 1/m 比/p 0/m 领先/vi 。/w 之后/f ，/w 中国队/nt 队员/nnt 不断/d 浪费/v 良机/n ，/w 效力/n 于/p 葡萄牙/nsf [博/ag 阿维斯塔/nrf]/ns 的/ude1 海归/nz 中场/s 李源一/nr 近距离/nz 推射/nz 空门/n 居然/d 击中/v 立柱/n ，/w 而/cc 李昂/nr 的/ude1 角球/n 得分/n 也/d 因/p 犯规/vi 在先/d 而/cc 被/pbei 吹掉/nz 。/w 
下半场/n ，/w 在/p 乌兹别克/nrf 凶猛/a 的/ude1 反扑/vn 下/f ，/w 中国队/nt 门前/s 风声鹤唳/vl 。/w 进入/v [伤/v 停/vi 补/v 时/ng]/nz 阶段/n ，/w 大家/rr 都/d 以为/v 胜利/vn 向/p 中国队/nt 敞开/v 大门/n 之际/f ，/w 对方/n 曾/d 效力/n 于/p 国安/nz 的/ude1 克里梅茨/nrf 后/f 点/qt 用/p 胸口/n 将/d 球/n 撞进/nz 球门/n ，/w 将/d 比分/n 扳平/v 。/w [两/q 分钟/qt]/mq 不到/v ，/w 斯坦谢尔盖耶夫/nrf 的/ude1 补/v 射/vn 实现/v 了/ule 大逆转/nz 。/w 
本届/r U22/x 亚洲杯/nz ，/w 中国队/nt 与/cc 乌兹别克/nrf 、/w 伊拉克/nsf 和/cc 沙特/ns 同/p 在/p “/w [死亡/vi 之/uzhi 组/n]/nz ”/w D/x 组/n 。/w 首轮/n 即/v 遭/v 乌兹别克/nrf 逆转/vi ，/w [中国队/nt 小组/nis]/nt 出线/vi 前景/n 变得/vi 黯淡/a 起来/vf 。/w 15日/t 和/cc 17日/t ，/w 他们/rr 将/d 先后/d 迎战/v 沙特/ns 和/cc 伊拉克/nsf ，/w 有意思/al 的/ude1 是/vshi ，/w [中国/ns 男足/nis]/nz 国家队/nis 亚洲杯/nz 预选赛/n 的/ude1 对手/n 恰好/d 也/d 是/vshi 这/rzv 两支/mq 球队/nis 。/w 难道/d [U22/x 队/n]/nt 也/d 要/v 去/vf 拼/v 伊拉克/nsf ？/w 
根据/p 亚足联/nis 的/ude1 决议/n ，/w U22/x 亚洲杯/nz 将/d 逐步/d 演变/vi 成为/v 奥运会/n 预选赛/n ，/w 像/v 2015年/t 举行/v 的/ude1 [第二/m 届/q]/mq 赛事/n ，/w 就/d 将/d 成为/v 里/f 约/d 奥运会/n 的/ude1 资格赛/nz 。/w 正/d 因/p 如此/rzv ，/w [中国/ns 足协/nis]/nt 派出/v 了/ule 1993/m 、/w 1994/m 年龄段/n 的/ude1 球员/nnt 征战/vi 本届/r 赛事/n ，/w 旨在/v 提前/vn 为/p 里/f 约/d 练兵/vi 。/w 相比之下/vl ，/w 同组/nz 的/ude1 另外/c [三/m 队/n]/mq 则/d 基本/a 以/p 1991年/t 的/ude1 球员/nnt 为/p [骨干/n 力量/n]/nz ，/w 中国队/nt 打/v 他们/rr 是/vshi “/w 以/p 小/a 打/v 大/a ”/w 。/w 
不过/c ，/w U22/x 主帅/nnt 傅博/nr 认为/v ，/w 即使/c 是/vshi “/w 以/p 小/a 打/v 大/a ”/w ，/w 中国队/nt 也/d 并非/v 没有/v 机会/n ，/w “/w 和/cc 这些/rz 强/a 队/n 交手/vi 是/vshi 一次/mq 难得/a 的/ude1 经历/n ，/w 我们/rr 参赛/vn 最重要/nz 的/ude1 一个/mq 目的/n 就是/v 要/v 向/p 强手/n 学习/v ，/w 在/p 大赛/vn 中/f 积累/v 经验/n 。/w ”/w （/w 记者/nnt 王馨/nr ）/w 
