人民网/nz 恩施/ns 1月13日/t 电/n （/w 滕召华/nr ）/w 1月10日/t ，/w 由/p [中国/ns 商业/n 联合会/nis]/nt 、/w [恩施州/ns 人民政府/nis]/nt 联合/vd 举办/v 的/ude1 中国/ns 硒/n 产品/n 博览/v 交易会/n 暨/cc 中国/ns 恩施/ns  [世界/n 硒/n 都/d]/nz 硒/n 产品/n 博览/v 交易会/n 在/p [恩施州/ns 文化/n 中心/nis]/nt 开幕/vi 。/w 来自/v 海内外/s 的/ude1 [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 、/w 投资/v 采购商/nz 、/w 富/vg 硒/n 地区/n 代表/nnt 齐聚/nr 恩施/ns ，/w 共商/v 加快/vn 富/vg 硒/n 产业/n 发展/vn 。/w 据悉/v ，/w 这/rzv 是/vshi 我国/n 首次/m 举办/v 国家级/b 的/ude1 硒/n 产品/n 博览/v 交易会/n 。/w 
硒/n 博/ag 会/v 的/ude1 主题/n 为/p “/w 富/vg 硒/n 健康/a 、/w 绿色/n 发展/vn ”/w ，/w 活动/vn 举办/v 至/p 18日/t ，/w 内容/n 主要/b 有/vyou 嘉宾/n 现场/s 观摩/v 展会/n 、/w 广场/n [民族/n 文化/n]/nz 展演/vn 、/w 硒/n [资源/n 开发/vn 利用/v]/nz 研讨会/n 、/w 中国/ns 富/vg 硒/n 产业/n 发展/v 企业家/nnt 论坛/n 、/w 硒/n 产品/n 经贸/b 洽谈/vn 签约/vi 暨/cc 名优/a 硒/n 产品/n 颁奖/vn 仪式/n 等/udeng ，/w 旨在/v 推介/vn 展销/v 全国/n 硒/n 产品/n 和/cc 宣传/vn 普及/v 硒/n 知识/n ，/w 促进/v 富/vg 硒/n 地区/n 硒/n [资源/n 开发/vn 利用/v]/nz 、/w [特色/n 农业/n]/nz 发展/v 经济/n 交流/vn 合作/vn ，/w 同时/c 进一步/d 加快/v 恩施州/ns 硒/n 产业/n 快速/d 、/w 健康/a 发展/vn ，/w 巩固/v 、/w 扩大/v 恩施/ns “/w [世界/n 硒/n 都/d]/nz ”/w 地位/n 和/cc 影响力/n 。/w 硒/n 博/ag 会/v 共/d 设/v 展位/n [194/m 个/q]/mq ，/w 来自/v 山西/ns 、/w 江苏/ns 、/w 安徽/ns 等/udeng [15/m 个/q]/mq 省市/n 近/a [４００/m 家/q]/mq 企业/n 参会/vn ，/w 展出/v 各类/r 产品/n ５０００余种/m 。/w 
恩施州/ns 历来/d 高度/d 重视/v 硒资源/nz 的/ude1 开发利用/v 和/cc 保护/vn ，/w 拥有/v 丰富/a 的/ude1 硒资源/nz ，/w 富/vg 硒/n 产品/n 基地/nis 面积/n 达/v [２００/m 多/a 万/d 亩/q]/mq ，/w 硒/n 产品/n 研发/v 企业/n 达/v [６０/m 余家/nz]/mq 。/w 目前/t 恩施/ns 已/d 形成/v 了/ule “/w [恩施/ns 玉露/nz]/nz ”/w 富硒茶/nz 、/w “/w 思/v 乐/a ”/w 富/vg 硒/n 肉制品/nf 、/w “/w 大山/ns 鼎/ng ”/w 富/vg 硒/n 蔬菜/n 、/w “/w 清江/ns 源/ng ”/w 富/vg 硒/n 烟叶/n 等/udeng 十大/mq 富/vg 硒/n 品牌/n ，/w 并/cc 在/p 全国/n 率先/d 建立/v 起/vf 了/ule 完备/a 的/ude1 硒/n 产品/n 生产/vn 、/w 加工/vn 、/w 研发/v 、/w 市场/n 及/cc [基础/n 研究/vn]/nz 体系/n 。/w 
恩施/ns 来凤县/ns 是/vshi 全国/n 第一个/mq 土家族/nz 自治县/n ，/w [文化/n 底蕴/n]/nz 深厚/a ，/w 以/p 飞来/v 的/ude1 凤凰/ns 而/cc 得名/v ，/w 部分/n 地方/n 产品/n 由于/p 制作/v 精美/a ，/w 独具特色/vl ，/w 知名度/n 和/cc 美誉度/nz 较高/ad 。/w 硒/n 博/ag 会上/n ，/w 来凤/ns 展馆/n 整体/n 为/p “/w [金凤/n 展翅/vi]/nz ”/w 造型/n ，/w 象征/n 并/cc 预示/v 着/uzhe 该县/r 农/ng 特/ag 产品/n 将/d 以/p 此次/rz 硒/n 博/ag 会/v 为/p 契机/n ，/w 进一步/d 走出/v 山/n 外/f ，/w 提升/v 知名/a 美誉度/nz ，/w 走向/v 更为/d 广阔/a 的/ude1 上升/vn 发展/v 空间/n 。/w 活动/vn 共有/v 酉/ng 源/ng 食品/n 、/w 安普罗/nr 、/w 尚/d 风/n 寨/ng [蜜蜂/n 养殖/vn]/nz 专业/n 合作社/nis 、/w 凤/ng 雅/ag 藤茶/nz 、/w 宝石花/nz [工艺品/n 有限公司/nis]/nis 、/w [土/n 家/q 织锦/n]/nz 村/n 等/udeng [22/m 家/q]/mq 企业/n 参展/vn 。/w “/w 风味/n 皮蛋/nf ”/w 、/w 凤头/nz 生姜/n 、/w “/w 善/ag 火/n 堂/ng ”/w 腊肉/nf 、/w 藤茶/nz 等/udeng 多种/m 富/vg 硒/n 含/v 硒/n 农副产品/n 和/cc 特色食品/nf 现场/s 反响/n 热烈/a ，/w 吸引/v 不少/m 采购商/nz 商谈/vn 合作/vn ；/w 土/n 家/q 西兰卡普/nrf 、/w [宝石花/nz 漆/n 筷/ng]/nz 等/udeng [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 工艺品/n 精美/a 独特/a ，/w 具有/v 地方/n [民族/n 特色/n]/nz ，/w 广/a 受/v 消费者/n 青睐/vn 。/w 华英/nr 面条/nf 厂/n 等/udeng 商家/n 还/d 推出/v “/w 港澳/n 双人/b 游/v ”/w 等/udeng 优惠/vn 促销/v 套餐/n ，/w 普通/a 消费者/n 纷纷/d 当场/d 购买/v 。/w 
