来自/v [江苏/ns 常州/ns]/ns 的/ude1 小/a 潘/nz 费/n 了/ule 好/a 大/a 的/ude1 劲/n ，/w 才/d 买了/v 一张/mq 常州/ns 到/v 福州/ns 的/ude1 动/vn 车票/n 。/w 而/cc 小/a 潘/nz 到/v 福州/ns 是/vshi 为了/p 追回/v 他/rr 被/pbei 封/q 掉/v 的/ude1 游戏/n 账号/n ，/w 找回/v 失去/v 的/ude1 游戏币/nz 。/w 到/v 12日/t 为止/u ，/w 小/a 潘/nz 在/p 福州/ns 待/vi 了/ule [3/m 天/qt]/mq ，/w 他/rr 被/pbei 封/q 掉/v 的/ude1 游戏/n 账号/n 仍/d 没/d 开通/v 。/w 想/v 不通/a 的/ude1 小/a 潘/nz ，/w 昨天/t 打进/v 本报/rz 热线/n 968800/m 诉说/v 了/ule 事情/n 的/ude1 经过/p 。/w 
小/a 潘/nz 今年/t [34/m 岁/qt]/mq ，/w 在/p 常州/ns 做/v 服装/n 生意/n ，/w 他/rr 玩/v “/w 魔域/nz ”/w 游戏/n 6年/t 了/ule 。/w 这/rzv 游戏/n 是/vshi [福州/ns 网龙/nz 公司/nis]/nt 开发/vn 的/ude1 。/w 他/rr 先后/d 开通/v 了/ule [13/m 个/q]/mq 游戏/n 账号/n ，/w 投入/v 了/ule [6/m 万/d 多元/b]/mq 。/w 
2013年12月11日/t ，/w 他/rr 在/p 淘宝/n 一家/n 魔石/nz 专卖店/nis (/w 魔石/nz ，/w 玩/v 这种/r 游戏/n 的/ude1 游戏币/nz 的/ude1 名称/n )/w ，/w 先后/d [3/m 次/qv]/mq 花/n 了/ule [7253/m 元/q]/mq 买了/v 大量/m 的/ude1 魔石/nz (/w [100/m 元/q]/mq 可以/v 买/v 到/v [2760/m 个/q]/mq 魔石/nz )/w 。/w 
2013年12月14日/t ，/w 他/rr 突然/ad 发现/v ，/w 他/rr 的/ude1 两个/mq 游戏/n 账号/n 被/pbei 封/q 掉/v 了/ule 上/f 不/d 了/ule 。/w 
之后/f ，/w 小/a 潘/nz 多次/mq 打/v 网游/n 公司/nis 客服/nz 电话/n ，/w 客服/nz 只是/d 说/v 小/a 潘/nz 让/v 人家/n 给/p 骗/v 了/ule 。/w 无奈/d 之下/f ，/w 小/a 潘/nz 报/n 了/ule 警/ng 。/w 但/c 常州/ns 警方/n 告诉他/nz ，/w 涉及/v 网上/s 虚拟/vn 的/ude1 钱币/n ，/w 警方/n 不管/c 。/w 
于是/cc ，/w 小/a 潘/nz 决定/v 赶到/v 福州/ns 讨/v 说法/n ，/w 但/c 网游/n 公司/nis 接待/v 人员/n 总是/d 告诉他/nz 领导/n 在/p 开会/vi 。/w 至于/p 网游/n 公司/nis 为什么/ryv 说/v 是/vshi 来路不明/vl 的/ude1 游戏币/nz ，/w 小/a 潘/nz 说/v 他/rr 也/d 不/d 知道/v ，/w 这/rzv 得/ude3 去/vf 问/v 网游/n 公司/nis 。/w 昨天/t 是/vshi 星期天/t ，/w 这家/r 公司/nis 没有人/nz 上班/vi ，/w 记者/nnt 将/d 追踪报道/v 此事/r 。/w （/w 记者/nnt 郑起英/nr ）/w 
