“/w 车轮/n 上/f 的/ude1 腐败/an ”/w 是/vshi 享乐主义/n 、/w 奢靡/a 之/uzhi 风/n 的/ude1 [具体/a 表现/v]/nz ，/w 加以/vx 整治/vn 符合/v 群众/n 的/ude1 热切/ad 期盼/v ，/w 也/d 是/vshi 各地区/nz 各/rz 部门/n 各/rz 单位/n 的/ude1 着力/vd 重点/n 。/w 记者/nnt 从/p 中央/n 教育/vn 实践/vn 活动/v 办公室/nis 了解到/v ，/w 各地区/nz 各/rz 部门/n 各/rz 单位/n 专项/b 整治/vn “/w 车轮/n 上/f 的/ude1 腐败/an ”/w [成效/n 显著/ad]/nz ，/w 较好/d 实现/v 了/ule “/w 总量/n 减少/v 、/w 费用/n 下降/vi 、/w 管理/vn 规范/v ”/w 的/ude1 目标/n 。/w 
取消/v “/w O/x ”/w 牌/n ，/w 拒绝/v 特权/n 
在/p [河北/ns 石家庄市/ns]/nz 街头/s ，/w 过路/b 群众/n 为/p 取消/v “/w 冀/b O/x ”/w 车牌/n 叫好/vi 。/w 截至/v 目前/t ，/w 河北/ns 共/d 清理/v 违规/vn [公务/n 用车/n]/nz [10299/m 辆/q]/mq ，/w [17337/m 辆/q]/mq “/w 冀/b O/x ”/w 号牌/nz 全部/m 取消/v 。/w [广西/ns 壮族/nz 自治区/n 党委/nis]/nt 常委/nnt 带头/vd 将/d [公务/n 用车/n]/nz “/w 桂/b O/x ”/w 车牌/n 更换/v 为/p 民用/b 车牌/n 。/w 内蒙古/ns 清理/v 违规/vn 车辆/n 2万多辆/m 。/w 河南/ns 、/w 黑龙江/ns 分别/d 对/p [9996/m 辆/q]/mq 、/w [5960/m 辆/q]/mq 违规/v [公务/n 用车/n]/nz 进行/vn 了/ule 处置/vn 。/w 吉林/ns [9055/m 个/q]/mq “/w 吉/b O/x ”/w 车牌/n 全部/m 取消/v 。/w 安徽/ns 6700多辆/m 公务车/nz 停用/v “/w 皖/b O/x ”/w 车牌/n ，/w 换/v 为/p 民用/b 号牌/nz 。/w 湖南/ns 清理/v 处置/vn 违规/v [公务/n 用车/n]/nz [5011/m 辆/q]/mq 。/w 银监会/nz 、/w 税务总局/nis 、/w 公安部/nto 、/w 国务院/nt 三峡/ns 办/v 等/udeng 中央/n 机关/n 都/d 清理/v 了/ule 全部/m 违规/v 公车/n 。/w 
