网友/n 拍/v 到/v 汤唯/nr 在/p [银行/nis 排队/vi 办/v]/nt 业务/n ，/w 白/a 圈内/d 就是/v 她/rr 
前/f 日/b ，/w 汤唯/nr 在/p 上海/ns 遭遇/v [电信/n 诈骗/vn]/nz ，/w 被/pbei 骗/v 金额/n 达/v [21/m 万元/q]/mq 。/w 消息/n 传出/v 后/f ，/w 网络/n 一片/mq 沸腾/vi ，/w 有人/r 说/v ：/w “/w 没想到/nz 汤唯/nr 的/ude1 智商/n 竟/d 也/d 这么/rz 捉/v 急/v ？/w ”/w 马上/d 有/vyou 粉丝/nf 跳出/v 来/vf 反驳/v ：/w “/w 这/rzv 恰好/d 说明/v ‘/w 女神/n ’/w 单纯/a ！/w ”/w 汤唯/nr 受骗/vi ，/w 迅速/ad 成为/v 当日/t 微博/n 的/ude1 [热门/a 话题/n]/nz 。/w 
“/w 为何/ryv 受害者/n 被/pbei 嘲笑/v ，/w 骗子/n 却/d 无人/b 指责/v ？/w ”/w 有/vyou 理性/n 的/ude1 网友/n 指出/v ，/w 调侃/v 无益/vi ，/w 眼下/t 正/d 近年/t 关/n ，/w 通过/p 此事/r 提高/v 大众/ntc 的/ude1 防范/vn 意识/n 才/d 是/vshi 正道/n 。/w 还/d 有人/r 称赞/v 汤唯/nr 没有/v 遮遮掩掩/v ，/w 她/rr 的/ude1 公开/ad 报警/vn 对/p 公众/n 有/vyou 警醒/vi 作用/n 。/w 
事件/n 回放/v 
一/m 通电话/vi ，/w 损失/n 21万/m 
消息/n 传出/v 后/f ，/w 很快/d 得到/v 了/ule 上海/ns 松江/ns 警方/n 的/ude1 证实/vn 。/w 事件/n 的/ude1 大概/d 情形/n 是/vshi 这样/rzv 的/ude1 ：/w 前/f 日/b 下午/t ，/w 汤唯/nr 接到/v 一/m 通电话/vi ，/w 之后/f 便/d 被/pbei 骗走/nz [21/m 万元/q]/mq 。/w 发现/v 这/rzv 是/vshi 骗局/n 后/f ，/w 汤唯/nr 报警/vn 。/w 具体/a 汤唯/nr 是/vshi 怎么/ryv 被/pbei 骗/v 的/ude1 ，/w 无论是/c 汤唯/nr 还是/c 警方/n 都/d 暂/d 未/d 向/p 外界/n 透露/v 。/w 
[情绪/n 稳定/an]/nz ，/w 还/d 愿意/v 签名/vn 
据/p 上海/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 曾/d 有/vyou 微博/n [实名/gi 认证/vn]/nz 为/p “/w [交通/n 银行/nis]/ntcb 松江/ns 支行/n 职员/nnt ”/w 的/ude1 网友/n 称/v ，/w 看到/v 汤唯/nr 在/p 被/pbei 骗/v 当日/t 在/p 银行/nis 办/v 卡/n ，/w “/w 本人/rr 好/a 低调/n 好/a 美/b ”/w 。/w 不过/c ，/w 或许/d 因为/c 汤唯/nr 被/pbei 骗/v [一/d 事/n]/mq 被/pbei 太多/ad 人/n 关注/v 而/cc 感到/v [压力/n 太大/d]/nz ，/w 这位/r 网友/n 已/d 在/p 昨日/t 注销/vn ID/x 。/w 另有/v 网友/n 称/v ，/w 汤唯/nr 当天/t 还/d 在/p 银行/nis 为/p 粉丝/nf 签名/vi ，/w 显然/ad [情绪/n 稳定/an]/nz 。/w 
正/d 拍/v 新/a 戏/n ，/w 搭档/n 刘青云/nr 
汤唯/nr 经纪人/nnt 郑/tg 小姐/n 昨日/t 向/p 记者/nnt 证实/v 了/ule 汤唯/nr 受骗/vi 的/ude1 消息/n ，/w 她/rr 表示/v ，/w 因为/c 案件/n 还/d 在/p 调查/vn 中/f ，/w 所以/c 不方便/nz 透露/v 细节/n ，/w 但/c 提醒/v 网友/n 加强/v 警惕/vn ，/w 小心/a 防范/vn 。/w 据/p 了解/v ，/w 这段/r 时间/n 汤唯/nr 都/d 在/p 上海/ns 松江/ns 的/ude1 车/n 墩/ng 影视城/n 拍片/vi ，/w 作品/n 是/vshi 由/p 罗启锐/nr 和/cc 张婉婷/nr 夫妇/n 联合/vd 执导/v 的/ude1 民国/n 爱情片/nz 《/w 三城记/nz 》/w 。/w 剧本/n 由/p 成龙/nr 父母/n 的/ude1 亲身/d 经历/n 为/p 原型/n 改编/v ，/w 男主角/nnt 是/vshi 刘青云/nr 。/w 
防骗/nz 六大/n 原则/n 
1/m ，/w 记住/v “/w 世上/s 没有/v 免费/vn 的/ude1 午餐/n ”/w 。/w 
2/m ，/w 不要/d 轻易/d 将/d 自己/rr 或/c 家人/n 的/ude1 信息/n 泄露/v ，/w 包括/v 微博/n 和/cc 朋友圈/nz 。/w 
4/m ，/w 遇事/v 莫/d 慌/a ，/w 绝不/d 将/d 钱/n 汇入/v 对方/n 私人/n 账户/n 。/w 
5/m ，/w 不法分子/n 会/v 通过/p 软件/n 任意/d 设置/v 来电/n 号码/n ，/w 因此/c 不要/d 轻信/v 来电显示/v 。/w 
6/m ，/w 如果/c 发现/v 受骗/vi ，/w 请/v [第一/m 时间/n]/nz 报警/vn ！/w 
