日前/t ，/w 省纪委/n 、/w 监察厅/nis 就/d [14/m 起/vf]/mq 违反/v 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n 精神/n 典型/n 问题/n 发出/v 通报/vn ，/w 要求/n 各级/r 各/rz 部门/n 和/cc 广大/b [党员/nnt 干部/nnt]/nz 要/v 从/p 中/f 汲取/v 教训/n ，/w 引以为戒/vl ；/w [各级/r 领导/n]/nz 机关/n 和/cc 领导干部/nnt 要/v 切实/ad 解决/v 作风/n 方面/n 的/ude1 突出/a 问题/n ，/w 带头/vd 正/d 风/n 肃/vg 纪/ng ，/w 自觉/a 接受/v 监督/vn ；/w 各级/r [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 要/v 强化/vn 监督/v 责任/n ，/w 加强/v 执纪/vn 监督/vn ，/w 始终保持/v 惩处/vn 的/ude1 高压/n 态势/n 。/w 
一/m 、/w [孟村/ns 回族/nz 自治县/n]/ns [宋/tg 庄子乡/ns]/ns 违规/vn 建设/v 办公楼/n 问题/n 。/w 
2013年3月/t ，/w [宋/tg 庄子乡/ns]/ns 在/p 无/v 任何/rz 审批/v 手续/n 的/ude1 情况下/nz ，/w 让/v [施工/vn 单位/n]/nz 垫付/v 资金/n 违规/vn 建设/v 办公楼/n 。/w 5月10日/t ，/w 该/rz 乡/n 在/p 县/n 住建局/nis 稽查/vn 办/v 下达/vn 了/ule 停工/vi 通知书/n 后/f 仍/d 进行/vn 建设/vn ，/w 直至/v 被/pbei 媒体/n 曝光/vi 后/f 停工/vi ，/w 在/p 社会上/nz 造成了/v 不良/a 影响/vn 。/w [宋/tg 庄子乡/ns 原/b 党委/nis]/nt 书记/nnt 李国玉/nr （/w 2013年8月/t 已/d 免职/vi ）/w 被/pbei 给予/vn [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 处分/n ，/w 乡党委/n 副书记/nnt 、/w 乡长/nnt 孙学军/nr 被/pbei 给予/vn 党内/s 警告/v 处分/n 。/w 
2008年12月/t 至/p 2013年5月/t ，/w 该校/r 虚报/v 、/w 冒领/v [4/m 名/q]/mq 离职/vi [教师/nnt 工资/n]/nz 及/cc 福利费/n ，/w 设立/v “/w 小金库/n ”/w ，/w 共/d 涉及/v 金额/n [582864/m 元/q]/mq ，/w 其中/rz 支付/v [4/m 名/q]/mq 离职/vi 教师/nnt “/w [三/m 险/ng 一/d 金/b]/nz ”/w [90552/m ./w 21/m 元/q]/mq ，/w 支付/v [编外/b 人员/n]/nz 及/cc 其他/rzv 开支/n [476576/m ./w 49/m 元/q]/mq ，/w 余额/n [15735/m ./w 3/m 元/q]/mq 。/w 校长/nnt 杨广友/nr 被/pbei 给予/vn [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 处分/n 。/w 
三/m 、/w [安平县/ns 物价局/nis]/nto 违规/vn 发放/v 奖金/n 、/w 福利/n 等/udeng 问题/n 。/w 
[2012/m 年年/d]/mq 底/f ，/w 该局/r 将/d 未/d 入/v 账目/n [6/m ./w 685/m 万元/q]/mq 罚没款/n 作为/p 工作/vn 奖励/vn 以/p 奖金/n 、/w 福利/n 形式/n 发放/v [6/m ./w 5796/m 万元/q]/mq ；/w 2013年8月/t ，/w 再次/d 给/p 单位/n 职工/nnt 发放/v [0/m ./w 6845/m 万元/q]/mq 福利/n 。/w 局长/nnt 刘建峰/nr 受到/v [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 处分/n 。/w 
四/m 、/w [张家口市/ns 第六/m 中学/nis]/nts 私设/v “/w 小金库/n ”/w 问题/n 。/w 
在/p 2012年/t 高中/nis 招生/vn 过程/n 中/f ，/w 该校/r 将/d 超/v 限额/n 招收/v 择校生/n 的/ude1 择校费/nz 转为/v 账外/n “/w 小金库/n ”/w ，/w 涉及/v 金额/n [529900/m 元/q]/mq ，/w 由/p 学校/nis 会计/nnt 以/p 个人/n 名义/n 存储/vn ，/w 用于/v 差旅费/n 、/w 办公费/n 和/cc 发放/v 教师/nnt 福利/n 等/udeng 开支/n ，/w 支出/n 共计/v [454988/m ./w 30/m 元/q]/mq 。/w 校长/nnt 李军/nr 受到/v [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 处分/n ，/w 校/ng 党总支/nis 书记/nnt 林泉旺/nr 受到/v 党内/s 警告/v 处分/n 。/w 
五/m 、/w [定州市/ns 息冢镇/ns 南庞村/ns 原/b 党支部/nis]/nt 书记/nnt 杨小五/nr 公款吃喝/vl 旅游/vn 等/udeng 问题/n 。/w 
在/p 杨小五/nr 任/v 村/n 党支部/nis 书记/nnt 期间/f ，/w 特别/d 是/vshi 2009年3月/t 至/p 2012年12月/t 间/f ，/w 该村/r 共/d 发生/v 招待/vn 费用/n [317159/m 元/q]/mq ；/w 2011年/t 分别/d 组织村/ns “/w 两委/n ”/w 成员/nnt [四/m 次/qv]/mq 外出/vi 旅游/vn ，/w 共/d 支出/n [67320/m 元/q]/mq 。/w 杨小五/nr 被/pbei 给予/vn [撤销/v 党内/s 职务/n]/nz 处分/n 。/w 
六/m 、/w [辛集市/ns 地税局/nis]/nto [工作/vn 人员/n]/nnt 顾生生/nr 以/p 借/v 为/p 名/q 占用/v 企业/n 财物/n 问题/n 。/w 
顾生/nr 生于/v 2005年/t 向/p 所/usuo 管辖/v [私营/b 企业/n]/nz 借款/n [20/m 万元/q]/mq ，/w 用于/v 其/rz 妻子/n 开办/v 的/ude1 企业/n 进行/vn [经营/vn 活动/vn]/nz ，/w 直至/v 调查/vn 时/ng 才/d 分/qt 两次/mq （/w 2012年12月/t 和/cc 2013年1月/t ）/w 将/d [20/m 万元/q]/mq 本金/n 归还/v ，/w 在/p 案件/n 审理/v 期间/f 归还/v 了/ule 部分/n 利息/n 。/w 顾生生/nr 被/pbei 给予/vn [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 和/cc [行政/n 记过/vn 处分/n]/nz 。/w 
七/m 、/w [唐山市/ns 丰南区/ns 稻地镇/ns 党委/nis]/nt 书记/nnt 胡兆群/nr 摊派/v 款项/n 购车/v 问题/n 。/w 
2012年12月5日/t ，/w 胡兆群/nr 要求/n 辖区/n 所属/n 企业/n 购买/v 一辆/mq 迈腾/nrf 轿车/n 作为/p [公务/n 用车/n]/nz 使用/v ，/w 共计/v 金额/n [269800/m 元/q]/mq 。/w 胡兆群/nr 被/pbei 给予/vn 党内/s 警告/v 处分/n ，/w 所购/nz 车辆/n 退回/v 所属/n 企业/n 。/w 
八/m 、/w [昌黎县/ns 安山镇/ns 中心校/nis]/nt 校长/nnt 于/p 得/ude3 时/ng 大操大办/vl 嫁/v 女/b “/w 回门宴/nz ”/w 问题/n 。/w 
2013年10月4日/t 、/w 10月5日/t ，/w 于/p 得/ude3 时/ng 借/v 举办/vn 二/m 女儿/n “/w 回门宴/nz ”/w 之/uzhi 机/ng ，/w 分/qt [两/q 批/q]/mq 宴请/v [县/n 教育局/nis]/nt 、/w [安山镇/ns 政府/nis]/nt 有关/v 人员/n 及/cc 亲朋好友/n ，/w 共/d [75/m 桌/ng]/mq 、/w 600余人/m ，/w 收取/v 礼金/n [68500/m 元/q]/mq 。/w 于/p 得/ude3 时/ng 被/pbei 给予/vn 党内/s 警告/v 处分/n 。/w [县/n 教育局/nis]/nt 免去/v 其/rz 校长/nnt 职务/n ，/w 违纪/vn 资金/n 予以/vx 收缴/v 。/w 
九/m 、/w [丰宁/ns 满族/nz 自治县/n]/ns [黑山/nsf 嘴/n 镇/n]/nz [派出所/nis 所长/nnt]/nnt 马新国/nr 为/p 子/ng 大操大办/vl 婚宴/n 问题/n 。/w 
2013年3月23日/t 和/cc 27日/t ，/w 马新国/nr 违反/v 规定/n 为/p 其/rz 子/ng 先后/d 两次/mq 安排/v 婚宴/n 共计/v [58/m 桌/ng]/mq ，/w 其中/rz ，/w 收取/v 管理/vn 和/cc 服务/v 对象/n 礼金/n [4300/m 元/q]/mq 。/w 马新国/nr 被/pbei 给予/vn 党内/s 警告/v 处分/n ，/w 违纪/vn 资金/n 予以/vx 收缴/v 。/w 
十/m 、/w 永年县/ns [西河/nz 庄/ag 乡/n]/ns 违规/vn 发放/v 补贴/n 问题/n 。/w 
2013年9月6日/t ，/w [西河/nz 庄/ag 乡党委/n]/nt 书记/nnt 李怀海/nr 主持/v 召开/vn 乡/n 党政/n 联席会议/n ，/w 决定/v 以/p 发/v 计划生育/n 、/w 扫/v 马路/n 、/w 秋季/t 禁/v 烧/vi 补助/v 名义/n 为/p 单位/n 人员/n 发放/v 工作/vn 补贴/n ，/w 共计/v [10400/m 元/q]/mq 。/w 李怀海/nr 被/pbei 给予/vn 党内/s 警告/v 处分/n 。/w 
2013年9月17日/t ，/w 该院/r 利用/v 中秋/t 之/uzhi 机/ng 给/p 全体/n 职工/nnt 发放/v 月饼/n 、/w 油/n 等/udeng 实物/n ，/w 共/d 折合/v 资金/n [4444/m 元/q]/mq 。/w 该院/r 院长/nnt 沈会明/nr 被/pbei 给予/vn [行政/n 警告/vn 处分/n]/nz 。/w 
十二/m 、/w [深泽县/ns 公安局/nis]/nto 督察/v 大队长/nnt 赵丽珍/nr [公车/n 私用/v]/nz 问题/n 。/w 
2013年3月30日/t ，/w 赵丽珍/nr 驾驶/v 冀/b A2070/x （/w 警/ng ）/w 车/n 去/vf [衡水/ns 中学/nis]/nts 接/v 儿子/n 回家/vi 。/w 赵丽珍/nr 被/pbei 给予/vn [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 处分/n ，/w 并/cc 补交/v 公车/n 使用费/n 。/w 
十三/m 、/w [蠡县/ns 公安局/nis]/nto [鲍墟乡/ns 派出所/nis]/nt 指导员/nnt 匙/ng 曙光/n [公车/n 私用/v]/nz 问题/n 。/w 
2013年9月4日/t ，/w 匙/ng 曙光/n 驾驶/v 冀/b F3097/x （/w 警/ng ）/w 车/n ，/w 将/d 其/rz 女儿/n 送到/v [河北/ns 政法/n 职业/n 学院/nis]/ntu 上学/vi ，/w 造成/v 不良/a 影响/vn 。/w 匙/ng 曙光/n 被/pbei 给予/vn [行政/n 记大过/n]/nz 处分/n 。/w 
十四/m 、/w 省/n 血液/n 中心/nis 副主任/nnt 何路军/nr 违规/vn 操办/v 女儿/n 婚事/n 问题/n 。/w 
2013年11月24日/t 晚/tg ，/w 何路军/nr 在/p [石家庄/ns 全聚德/nz 饭店/nis]/nt 为/p 女儿/n 举办/v “/w 回门宴/nz ”/w ，/w 共/d 设宴/vi [20/m 桌/ng]/mq ，/w 除/p 其/rz 家属/n 及/cc 亲友/n 外/f ，/w 共/d 接受/v 本/rz 单位/n 130多名/m [干部/nnt 职工/nnt]/nz 礼金/n [21000/m 元/q]/mq 。/w 何路军/nr 被/pbei 给予/vn [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 处分/n ，/w 违纪/vn 资金/n 予以/vx 退回/v 。/w （/w 记者/nnt 周远/nr ）/w 
