目前/t 河北省/ns 部分/n [重点/n 企业/n]/nz 已/d 具备/v 了/ule 生产/v 高端/nz 汽车/n 用/p 钢/n 的/ude1 装备/n 基础/n ，/w 但/c 在/p 技术/n 积累/v 和/cc 创新/vi 上/f ，/w 与/cc 宝钢/n 等/udeng 企业/n 还有/v 一些/mq 差距/n 。/w [专业/n 人士/n]/nz 认为/v ，/w 河北省/ns 钢/n 企/ng 应/v 在/p [技术/n 创新/vi]/nz 和/cc 延长/v 产业链/n 上/f 多/a 下功夫/v 
“/w 目前/t 全省/n 年/qt 消耗/v 汽车/n 用/p 钢/n 总值/n 已/d 突破/v [百/m 亿元/q]/mq 。/w ”/w 1月11日/t 下午/t ，/w 参加/v 河北省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 的/ude1 [邯郸市/ns 发改委/nis]/nt 主任/nnt 高/a 和平/n 代表/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 但/c 遗憾/a 的/ude1 是/vshi ，/w 面对/v 这个/rz 巨大/a 的/ude1 “/w 蛋糕/nf ”/w ，/w 河北/ns [钢铁/n 企业/n]/nz 却/d 胃口/n 不/d 佳/a ，/w 没/d 能/v 吃/v 上/f [几/d 口/n]/mq 。/w 
[数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年前3/t 季度/n ，/w 河北省/ns 累计/vd 生产/v 汽车/n [738051/m 辆/q]/mq 。/w [第/m 4/m 季度/n]/mq 数据/n 尚未/d 出来/vf ，/w 但/c [汽车/n 工业/n]/nz 产量/n 增速/n 不/d 减/v ，/w 预计/v 全年/n 将/d 突破/v [100/m 万辆/q]/mq 。/w “/w 以/p 平均/a 每/rz 辆车/q 需/v [两/q 吨/q]/mq 钢材/n 计算/v ，/w 所需/nz 钢材/n 将/d 突破/v [200/m 万吨/q]/mq ，/w 价值/n 高达/v [100/m 亿元/q]/mq 。/w ”/w 高/a 和平/n 说/v 。/w 
面对/v 这样/rzv 一个/mq 诱人/a 的/ude1 市场/n ，/w 况且/c 又/d 近/a 在/p 身边/s ，/w 河北省/ns 钢/n 企/ng 占据/v 了/ule 多/a 大/a 的/ude1 份额/n ？/w 记者/nnt 采访/v 了/ule 部分/n 代表/nnt 、/w 委员/nnt ，/w 了解到/v 河北省/ns 企业/n 生产/vn 的/ude1 钢材/n 还/d 不到/v 总量/n 的/ude1 10%/m ，/w 而且/c 大部分/n 不是/c 核心/n 部件/n 用/p 钢/n 。/w 
“/w 去年/t ，/w [长城/nz 汽车/n]/nz 累计/vd 生产/vn [75/m ./w 4/m 万辆/q]/mq ，/w 创/v 历史/n 新高/n 。/w ”/w [保定市/ns 发改委/nis]/nt 主任/nnt 岳文民/nr 代表/nnt 高兴/a 地/ude2 对/p 记者/nnt 说/v 。/w 但/c 谈到/v 这些/rz 钢材/n 都/d 来自/v 哪里/rys 时/ng ，/w 岳文民/nr [话锋/n 一/d 转/v]/nz ，/w “/w 大部分/n 来自/v 宝钢/n 、/w 鞍钢/n 等/udeng 钢/n 企/ng ，/w 也/d 有/vyou 一部分/m 来自/v 省内/s ，/w 但/c 数量/n 很小/a 。/w ”/w 
河北省/ns 两/m 会前/t ，/w [北汽/n 黄骅/ns 汽车/n 产业/n 基地/nis]/nt 一期/b 项目/n 刚刚/d 竣工/vi 投产/vi 。/w [沧州市/ns 发改委/nis]/nt 主任/nnt 刘强/nr 代表/nnt 说/v ，/w 该/rz 项目/n 设计/vn 年产/v 整车/n [20/m 万辆/q]/mq ，/w 目前/t 的/ude1 钢材/n 主要/b 从/p 宝钢/n 、/w 首钢/n 采购/vn 。/w 此外/c ，/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 河北/ns 长安/ns 等/udeng 企业/n 也/d 基本/a 没有/v 采购/vn 河北省/ns 钢/n 企/ng 生产/vn 的/ude1 钢材/n 。/w 
河北省/ns 拥有/v 百余/mq 家/q 钢/n 企/ng ，/w 年/qt 粗钢/nz 产能/vn 已/d 突破/v [两/q 亿吨/q]/mq 。/w 为什么/ryv 就/d “/w 吃/v ”/w 不/d 下/f 汽车/n 用/p 钢/n 这块/r “/w 蛋糕/nf ”/w 呢/y ？/w 
“/w 说实话/vl ，/w 我们/rr 也/d 愿意/v 更多/ad 使用/v 河北/ns 企业/n 生产/vn 的/ude1 钢材/n 。/w ”/w 记者/nnt [电话/n 采访/v]/nz [北汽/n 集团/nis]/ntc [黄骅/ns 汽车/n 产业/n 基地/nis]/nt [副总/nnt 指挥/v]/nnt 陶德权/nr 时/ng ，/w 他/rr 表示/v ，/w 这样/rzv 平均/a 每吨/q 钢材/n 至少/d 降低/v [物流/n 成本/n]/nz [100/m 多元/b]/mq ，/w 企业/n 的/ude1 产品/n 会/v 更/d 有/vyou 竞争力/n 。/w 但是/c 北汽/n 采购/v 钢材/n 需要/v 通过/p 严格/ad 的/ude1 [质量/n 认证/vn]/nz ，/w 目前/t ，/w 河北省/ns 还/d 没有/v 一家/n 钢/n 企/ng 进入/v 北汽/n 的/ude1 采购/vn 清单/n 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w [长城/nz 汽车/n]/nz 曾/d 给/p 河北省/ns 两家/mq 重点/n [钢铁/n 企业/n]/nz 颁发/v 了/ule 生产/vn 用/p 基本/a 材料/n 认可/vn 证书/n 。/w 但/c 去年/t ，/w 长城/nz 仅仅/d 从/p 这/rzv 两家/mq [企业/n 采购/vn]/nz 少量/m [内部/f 结构/n]/nz 件/q 用/p 钢/n ，/w 大量/m [高/a 附加值/n]/nz 的/ude1 外部/f 覆盖/v 件/q 用/p 钢/n 、/w 特钢/n 等/udeng 依然/d 要/v 舍近求远/vl 从/p 省外/s 采购/vn 。/w 
“/w 其实/d ，/w 目前/t 河北省/ns 部分/n [重点/n 企业/n]/nz 已/d 具备/v 了/ule 生产/v 高端/nz 汽车/n 用/p 钢/n 的/ude1 装备/n 基础/n 。/w ”/w 邢钢/nr 董事长/nnt 袁世臻/nr 代表/nnt 说/v ，/w 但/c 在/p 技术/n 积累/v 和/cc 创新/vi 上/f ，/w 与/cc 宝钢/n 等/udeng 企业/n 还有/v 一些/mq 差距/n 。/w 省/n 两会/n 期间/f ，/w 河北省/ns 有/vyou 来自/v [钢铁/n 企业/n]/nz 的/ude1 代表/nnt 、/w 委员/nnt 感喟/nz ：/w 市场/n 不好/a 、/w 环保/n 压力/n 大/a 、/w 企业/n 步履维艰/vl 。/w 但/c 与此同时/c ，/w 依靠/v 汽车/n 用/p 钢/n 的/ude1 支撑/vn ，/w 宝钢/n 2013年/t 实现/v 利润/n [57/m ./w 81/m 亿元/q]/mq ，/w 日子/n 过/uguo 得/ude3 有滋有味/al 。/w 为此/bl ，/w 袁世臻/nr 代表/nnt 建议/n ，/w 与/cc 其/rz 抱怨/v ，/w 不如/v 在/p [技术/n 创新/vi]/nz 和/cc 延长/v 产业链/n 上/f 多/a 下功夫/v 。/w （/w 记者/nnt 许卫兵/nr ）/w 
