2013年/t ，/w 湖北省/ns 各级/r [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 受理/v 信访/n 举报/vn [70515/m 件/q]/mq （/w 次/qv ）/w ，/w 初/f 核/n [9026/m 件/q]/mq ，/w 立案/vi [6307/m 件/q]/mq ，/w 结案/vi [6130/m 件/q]/mq ，/w 处分/n [6185/m 人/n]/mq ，/w 移送/v 司法机关/nz [473/m 人/n]/mq 。/w 通过/p 案件/n 查办/v ，/w 为/p 国家/n [挽回/v 经济/n 损失/n]/nz 约/d [9/m ./w 69/m 亿元/q]/mq 。/w 
发布/v 会上/n ，/w [湖北省/ns 纪委/nnt]/nt 同时/c 公布/v 了/ule [4/m 起/vf]/mq 违纪/vn 违法/vn 案件/n ，/w 分别/d 是/vshi ：/w 原/b [中共/n 武汉市/ns 新洲/ns 区委/nis]/nt 书记/nnt 、/w [新洲区/ns 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 王世益/nr 案/ng ；/w 原/b [湖北省/ns 财政厅/nis 党组/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 副厅长/nnt 周顺明/nr 案/ng ；/w 原/b [湖北/ns 美术/n 学院/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 刘刚/nr 案/ng ；/w 原/b 省/n 交通厅/nis [高速公路/n 管理局/nis]/nt [副/b 巡视员/nnt]/nnt 、/w 省/n 宜昌/ns 至/p [巴东/ns 高速公路/n 建设/vn 指挥部/nis]/nt 指挥/v 长/a 宋继宏/nr 案/ng 。/w 
