记者/nnt 从/p 近日/t 召开/v 的/ude1 全省/n [交通/n 运输/vn]/nz [工作/vn 会议/n]/nz 获悉/v ，/w 今年/t ，/w 湖北省/ns 计划/n 再投资/nz [700/m 亿元/q]/mq ，/w 用于/v 公路/n 、/w 水路/n 建设/vn 。/w 其中/rz ，/w 高速公路/n 投资/vn [410/m 亿元/q]/mq ，/w 普通/a 公路/n 投资/vn [220/m 亿元/q]/mq ，/w 港/n 航/vg 建设/vn 投资/vn [50/m 亿元/q]/mq ，/w 站/vi 场/qv 物流/n 投资/vn [20/m 亿元/q]/mq 。/w 
省/n [交通/n 运输/vn]/nz 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 在/p 续建/vn 的/ude1 [2208/m 公里/q]/mq 高速公路/n 中/f ，/w 谷/ng 竹/ng （/w 谷城/ns 至/p 竹溪/ns ）/w 、/w [保/v 宜/ag 高速/b]/nz （/w 保康/ns 至/p 宜昌/ns ）/w 宜昌/ns 段/q 、/w 江南/nz （/w 石首/ns 至/p 松滋/ns ）/w [3/m 条/q]/mq 高速公路/n 共/d [400/m 公里/q]/mq 将/d 于/p 今年/t 完工/vi ，/w 恩/ng 来/vf (/w 恩施/ns 至/p 来凤/ns )/w 、/w 恩/ng 黔/b (/w 恩施/ns 至/p 黔县/nz )/w 、/w [十/m 房/n]/mq (/w 十堰/ns 至/p 房县/ns )/w 、/w 麻竹/nz (/w 麻城/ns 至/p 竹溪/ns )/w 随州/ns 西/f 、/w 麻竹/nz 襄阳/ns 东/f 、/w 黄鄂/nr (/w 黄冈/ns 至/p 鄂州/ns )/w 高速/b 团风/nz 段/q 共/d [6/m 条/q]/mq 高速/b [348/m 公里/q]/mq 力争/v 年底/f 建成/v 。/w 
普通/a 公路/n 升级/vi 改造/vn 是/vshi 今年/t 工作/vn 重点/n 。/w 其中/rz ，/w [一级/b 公路/n]/nz 重点/n 改造/vn “/w 国/n 省道/n 瓶颈/n 路/n 、/w 综合/v 交通/n 连接/v 路/n 和/cc [产业/n 基地/nis]/nz 快速路/nz ”/w ，/w 完成/v 路基/n [1124/m 公里/q]/mq 、/w 路面/n [840/m 公里/q]/mq ；/w [二级/b 公路/n]/nz 重点/n 改造/vn “/w [特色/n 旅游/vn]/nz 路/n 、/w 乡镇/n 通达/v 路/n 和/cc 干线/n 连接/v 路/n ”/w ，/w 完成/v 路基/n [1881/m 公里/q]/mq 、/w 路面/n [1565/m 公里/q]/mq 。/w 建成/v 县乡/n 公路/n [2000/m 公里/q]/mq 、/w 通/v 村/n 公路/n [10000/m 公里/q]/mq 。/w 
物流业/nz 发展/vn 将/d 加快/v 。/w 计划/n 建成/v [运输/vn 物流/n]/nz 站/vi 场/qv 项目/n [27/m 个/q]/mq ，/w 培育/v 交通/n 物流/n 示范/vn 企业/n [10/m 家/q]/mq ，/w 示范/vn [物流/n 园区/n]/nz [5/m 个/q]/mq ，/w 新增/v 船舶/n 运力/n 20万/m 载重/vn 吨/q 。/w （/w 记者/nnt 陈熹/nr 、/w 通讯员/nnt 石斌/nr 、/w 高斌/nr 、/w 实习生/nnt 孔峤峤/nr ）/w 
