[中国/ns 气象局/nis]/nto 日前/t 召开/v [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 将/d 雾/n 日/b 和/cc 霾/n 日/b 作/v 了/ule 明确/a 区分/v 。/w 比如/v ，/w 2013年中/t [东部/f 地区/n]/nz 平均/a 雾/n 日/b [15/m ./w 6/m 天/qt]/mq ，/w 霾/n 日/b [35/m ./w 9/m 天/qt]/mq ，/w 不再/d 将/d [雾霾/nz 天气/n]/nz 放在/v 一起/s 统计/vn 。/w 为什么/ryv 要/v 区分/vn 雾/n 日/b 和/cc 霾/n 日/b ？/w 两者/rzv 有/vyou 什么/ry 区别/n ？/w 记者/nnt 8日/t 采访/v 了/ule [中国/ns 气象局/nis]/nto 的/ude1 相关/vn 专家/nnt 。/w 
气象局/nis 专家/nnt 介绍/v ，/w 雾和霾/nz 是/vshi 两种/mq 不同/a 的/ude1 [天气/n 现象/n]/nz ，/w 雾/n 是/vshi 悬浮/vn 在/p 贴近/v 地面/n 大气/n 中/f 的/ude1 大量/m 水滴/n 或/c 冰晶/n 微粒/n 的/ude1 集合体/nz ，/w 霾/n 是/vshi 指/v [大量/m 极/d]/mq 细微/a 的/ude1 颗粒物/n 均匀/a 地/ude2 浮游/vn 在/p 空中/s 使/v [水平/n 能见度/n]/nz 小于/v [10/m 公里/q]/mq 的/ude1 空气/n 普遍/ad 混浊/a 的/ude1 现象/n 。/w 当/p 能见度/n 小于/v [10/m 公里/q]/mq ，/w 排除/v 了/ule 降水/n 、/w 沙尘暴/n 、/w 扬沙/nr 、/w 浮尘/n 等/udeng [天气/n 现象/n]/nz 造成/v 的/ude1 视程/nz 障碍/n ，/w [空气/n 相对湿度/n]/nz 小于/v 80%时/t ，/w 判/v 识/v 为/p 霾/n ；/w 相对湿度/n 大于/v 95%时/t ，/w 判/v 识/v 为/p 雾/n ；/w 相对湿度/n 80%/m ～/w 95%时/t ，/w 按照/p [地面/n 气象/n 观测/vn 规范/v]/nz 规定/n 的/ude1 描述/vn 或/c [大气/n 成分/n]/nz 指标/n 进一步/d 判/v 识/v 。/w 另外/c ，/w 在/p 一定/b 条件/n 下/f ，/w 一天/mq 当中/f 雾和霾/nz 随着/p 相对湿度/n 的/ude1 变化/vn 有时/d 会/v 相互/d 转化/v 。/w 
通常/d 情况下/nz ，/w 雾/n 是因为/c 近地层/nz 湿空气/nz 受冷/nz ，/w 气温/n 降至/vf [0/m ℃/w]/mq 左右/f 使/v [空气/n 湿度/n]/nz 达到/v 或/c 接近/v [饱和/vi 状态/n]/nz 时/ng ，/w 在/p 一定/b 的/ude1 凝结核/gp 条件/n 下/f 凝结/v 或/c 凝华/nz 而/cc 形成/v 。/w 我国/n 内陆/s 年平均/nz 大雾/n 日/b 数/n 在/p [30/m 天/qt]/mq 以上/f 的/ude1 地区/n 有/vyou [东北/ns 地区/n]/nz 如/v [大兴安岭/ns 地区/n]/ns 、/w 黑龙江/ns 北部/f 、/w 吉林/ns 、/w 辽宁/ns 东部/f 和/cc 西北/ns 天山/ns 附近/f ；/w 东部/f 及/cc [南部/f 地区/n]/nz 主要/b 有/vyou 江浙/ns 沿海/f 、/w 闽/b 西北/ns 山区/n 、/w [四川/ns 盆地/n]/nz 、/w 湘/b 黔/b 交界/vi 地区/n 、/w 云南/ns 西南部/f 地区/n 。/w 年平均/nz 大雾/n 日/b 数/n 在/p [60/m 天/qt]/mq 以上/f 的/ude1 多雾/nz 地区/n 集中/v 在/p 辽宁/ns 东部/f 沿海/f 、/w [山东/ns 半岛/n]/ns 沿海/f 、/w 江浙/ns 沿海/f 、/w 福建/ns 西北/ns 及/cc 沿海/f 、/w [四川/ns 盆地/n]/nz 、/w 云南/ns 西南部/f ，/w 其中/rz 闽/b [西北/ns 地区/n]/nz 和/cc 滇/b [西南/ns 地区/n]/nz 是/vshi 特/ag 多/a 大雾/n 地区/n ，/w 年均/v 大雾/n 日/b 数/n 在/p [100/m 天/qt]/mq 以上/f 。/w 
“/w 雾/n ”/w 和/cc “/w 霾/n ”/w 都会/n 降低/v 能见度/n ，/w 而/cc 许多人/nz 把/pba 能见度/n 低/a 的/ude1 天气/n 都/d 叫作/v “/w 雾/n 天/qt ”/w ，/w 这种/r 理解/v 是/vshi 错误/n 的/ude1 。/w 其实/d ，/w 雾和霾/nz 是/vshi 两个/mq 不同/a 的/ude1 概念/n 。/w [气象/n 观测/vn]/nz 上/f 两者/rzv 是/vshi 有/vyou 严格/ad 区别/n 的/ude1 ，/w 不能/v 混为一谈/vl 。/w 霾/n 与/cc [空气/n 质量/n]/nz 和/cc [大气/n 环境/n]/nz 有/vyou [直接/ad 关系/n]/nz ，/w 其/rz 本身/rz 就是/v 悬浮/vn 在/p 空气/n 中/f 的/ude1 颗粒物/n ；/w 而/cc 雾/n 与/cc [空气/n 污染/vn]/nz 是/vshi 一种/mq 间接/b 关系/n 。/w 有/vyou 雾/n 时/ng ，/w [大气层/n 结/v]/nz 比较/d 稳定/an ，/w 空中/s 气流/n 流动/vn 不/d 畅/a ，/w 空气/n 中/f 会/v 飘浮/v 的/ude1 杂质/n 越/d 积/v 越多/ad ；/w 随着/p 雾/n 天/qt 的/ude1 持续/vn ，/w 空气/n 流动/vn 越来越/d 差/a ，/w 各种/rz 污染物/n 、/w 细菌/n 等/udeng 不/d 容易/ad 扩散/v ，/w 就/d 会/v 导致/v [空气/n 质量/n]/nz 明显/a 下降/vi 。/w 
尽管/c 雾/n 天/qt 也/d 常常/d 出现/v [空气/n 质量/n]/nz 下降/vi 的/ude1 情况/n ，/w 但/c 与/cc 雾/n 天/qt 相比/vi ，/w 霾天/nz 对/p 人/n 的/ude1 [身体/n 健康/a]/nz 的/ude1 危害/vn 更大/d 。/w 由于/p 霾/n 中/f 细小/a 粉/ag 粒状/n 的/ude1 飘浮/v 颗粒物/n 直径/n 一般/ad 在/p [0/m ./w 01/m 微米/q]/mq 以下/f ，/w 可/v 直接/ad 通过/p 呼吸系统/n 进入/v 支气管/n ，/w 甚至/d 肺部/n 。/w 所以/c ，/w 霾/n 影响/vn 最大/gm 的/ude1 就是/v 人/n 的/ude1 呼吸系统/n ，/w 造成/v 的/ude1 疾病/n 主要/b 集中/v 在/p [呼吸道/n 疾病/n]/nz 、/w [脑血管/n 疾病/n]/nz 、/w 鼻腔/n 炎症/n 等/udeng 病/n 种/q 上/f 。/w 同时/c ，/w [灰霾/nz 天气/n]/nz 时/ng ，/w 气压/n 降低/v 、/w 空气/n 中/f [可/v 吸入/v 颗粒物/n]/nz 骤增/vi 、/w 空气/n 流动性/n 差/a ，/w 有害/a 细菌/n 和/cc 病毒/n 向/p 周围/f 扩散/v 的/ude1 速度/n 变慢/vi ，/w 导致/v 空气/n 中/f 病毒/n 浓度/n 增高/vi ，/w 疾病/n 传播/vn 的/ude1 风险/n 很高/d 。/w 
总之/c ，/w 有/vyou 霾/n 的/ude1 天气/n 应该/v 尽量/d 减少/v [户外/s 活动/vn]/nz ；/w 在家/vi 也/d 要/v 少/a 开窗/nz ，/w 这样/rzv 可以/v 有效/a 隔离/vn 霾/n 的/ude1 进入/v 。/w (/w 记者/nnt 袁于飞/nr )/w 
