[韩国/nsf 外交部/nto]/nt 发言人/nnt 赵泰永/nr 12日/t 表示/v ，/w 经过/p 韩美/nr 协商/vn ，/w 今年/t 韩国/nsf 将/d 承担/v [9200/m 亿/m 韩元/q]/mq （/w 约/d 合/v [53/m 亿元/q]/mq 人民币/n ）/w 的/ude1 [驻/v 韩/b 美军/n]/nz 防卫/vn 费/n ，/w 比/p 去年/t 增长/v 5.8％/m 。/w 
本次/r 韩美/nr 达成/v 的/ude1 [第/m 9/m 次/qv]/mq 《/w 防卫/vn 费/n 分担/v 特别/d 协定/n 》/w 期限/n 为/p 5年/t （/w 2014年/t 至/p 2018年/t ）/w 。/w 
根据/p 协定/n ，/w 韩国/nsf 2014年/t 的/ude1 防卫/vn 费/n 分担/v 总额/n 为/p [9200/m 亿/m 韩元/q]/mq ，/w 此/rzs 后/f 4年/t 内/f ，/w 韩国/nsf 每年/r 的/ude1 [驻/v 韩/b 美军/n]/nz 防卫/vn 费/n 分担/v 总额/n 将/d 据/p 前一年/mq 的/ude1 费用/n 和/cc 前/f 两年/mq 的/ude1 [消费者/n 物价指数/n]/nz 做/v 相应/vn 调整/vn ，/w 但/c [增长/v 幅度/n]/nz 不得/vi 超过/v 4％/m 。/w 此外/c ，/w 韩美/nr 双方/n 还/d 同意/v 增强/vn 防卫/vn 费/n 使用/v 的/ude1 透明度/n 。/w 
目前/t ，/w [驻/v 韩/b 美军/n]/nz 约/d 有/vyou [2/m ./w 85/m 万/d 人/n]/mq ，/w 韩美/nr 两国/mq 1991年/t 首次/m 签订/v 《/w 防卫/vn 费/n 分担/v 特别/d 协定/n 》/w ，/w 2009年/t 签订/v 的/ude1 [第/m 8/m 次/qv]/mq 协定/n 已/d 于/p 去年/t 年底/f 到期/vi 。/w 本次/r 协定/n 将/d 在/p [韩国/nsf 国会/nis]/nt 获/v 批/q 后/f 正式/ad 生效/vi 。/w 
另据/nz 外/f 媒/ng 报道/v ，/w 美国/nsf 驻/v [太平洋/ns 地区/n]/nz [空军/nis 司令部/nnt]/nt 日前/t 发布/v 声明/n 称/v ，/w 美国/nsf [1/m 月份/n]/mq 将/d 向/p 韩国/nsf 派遣/v [12/m 架/qv]/mq F/x -/w 16/m 战斗机/n ，/w 并/cc 强调/v 此举/rzv 旨在/v 维持/vn 亚太地区/n 稳定/an 。/w 
报道/v 援引/v 韩联社/nr 10日/t 消息/n 称/v ，/w [美国/nsf 空军/nis]/nt 驻/v [太平洋/ns 地区/n]/nz [第/m 7/m 师/ng]/mq 人士/n 说/v ，/w 目前/t 飞机/n 位于/v [美国/nsf 犹他州/nsf 希尔/nrf 空军/nis 基地/nis]/nt ，/w 将/d 准备好/nz 1月/t 中期/f 前往/v 韩国/nsf 。/w 
