全国/n 女子/n 象甲/gb 联赛/n 昨日/t 在/p 山东/ns 高密/a 结束/v [第/m 17/m 轮/qv]/mq 争夺/v 。/w [湖北/ns 武汉/ns 光谷/nz 地产/n 队/n]/nt 以/p 1/m 胜/v 1/m 和/cc 力克/v 山东队/nt ，/w 跃居/v 积分榜/n [第七/m 位/q]/mq ，/w 提前/vd 一轮/mq 保级/v 。/w 
自/p [第/m 13/m 轮/qv]/mq 跌入/v 降级/vn 区/n ，/w 鄂/b 军/n 随后/d 两轮/mq 不仅/c 未/d 从/p 排名/vi 垫底/vi 的/ude1 [浙江/ns 棋类/n 协会/nis 队/n]/nt 身上/s 全/a 取/v 两分/nz ，/w 还/d 负于/v 北京队/nt 。/w [危急/a 关头/n]/nz ，/w 周熠/nr 在/p [第/m 16/m 轮/qv]/mq 先手/n 击败/v 河北/ns 的/ude1 张婷婷/nr ，/w 为/p 鄂/b 军/n 锁定/v 胜局/n 。/w 昨日/t 与/cc 山东队/nt 一/m 役/ng ，/w 左文静/nr 抓住/v 机会/n ，/w 先手/n 战胜/v 赵冠芳/nr ，/w 周熠/nr 又/d 后/f 手/n 逼/v 和/cc 时凤兰/nr 。/w 凭/p 此/rzs [两/q 连胜/q]/mq ，/w 鄂/b 军/n 从/p 积分榜/n 第九一跃至第七/m ，/w 领先/vi 排/v 在/p [第/m 9/m 位/q]/mq 的/ude1 [安徽/ns 棋院/nis 队/n]/nt 3分/t 。/w 尽管/c 还/d 剩/v 一轮/mq ，/w 但/c 根据/p 规则/n ，/w 鄂/b 军/n 已/d 提前/vd 一轮/mq 保级/v 成功/a 。/w （/w 记者/nnt 马明玉/nr ）/w 
