近日/t ，/w 河北省/ns 首/q 个/q 省级/b [家政/n 服务/vn]/nz 网络/n 平台/n —/w —/w [河北省/ns 家政/n 服务/vn 网络/n 管理/vn 中心/nis]/nt 在/p [河北省/ns 商务厅/nis]/nto 成立/vi ，/w [河北省/ns 家政/n 服务/vn 网络/n 管理/vn 中心/nis]/nt 将/d 通过/p 创建/v [家政/n 服务/vn]/nz 云/vg 平台/n ，/w 让/v 河北省/ns 各地/rzs 居民/n 通过/p 拨打/v 967008/m 这个/rz 特服号/n ，/w 享受/v 智能化/vn [家政/n 服务/vn]/nz 体系/n 提供/v 的/ude1 病患/nz 陪护/nz 、/w 清洁/a 、/w 月嫂/nz 、/w 育婴/nz 、/w 催乳/nz 、/w [家庭/n 用品/n]/nz 配送/vn 等/udeng [专业/n 服务/vn]/nz 。/w 
[河北省/ns 家政/n 服务/vn 网络/n 管理/vn 中心/nis]/nt 由/p [秦皇岛/ns 光彩/n 服务/vn 集团/nis]/nt 投资/vn 成立/vi ，/w 在/p 各/rz 设区市/nz 设立/v 分/qt 平台/n ，/w 是/vshi 河北省/ns 目前/t 规模/n 最大/gm 的/ude1 [家政/n 服务/vn]/nz 平台/n 网络/n 。/w 该/rz 中心/nis 在/p 吸纳/v 河北省/ns [家政/n 服务/vn]/nz 企业/n 的/ude1 基础上/nz ，/w 引进/v 全国/n [知名/a 品牌/n]/nz 企业/n ，/w 构建/v 起/vf 一个/mq 涵盖/v 现代/ntc 家庭/n 服务/vn 主要/b 业态/n 的/ude1 综合/vn 服务/v 信息/n 平台/n 与/cc 服务/v 体系/n 。/w 
[河北省/ns 家政/n 服务/vn 网络/n 管理/vn 中心/nis]/nt 拥有/v 完备/a 的/ude1 服务/vn 系统/n 和/cc 先进/a 的/ude1 服务/vn 产品/n 。/w 用户/n 需要/v 帮助/vn 时/ng ，/w 不用/d 记/v 号码/n ，/w 不/d 花/n 电话费/n ，/w 只需/v 轻轻/d [一/d 按/p]/mq 专用/v 手机/n ，/w 呼叫中心/nis 电脑/n 上/f 就/d 会/v 立即/d 弹出/vf 用户/n 的/ude1 信息/n ，/w 调度/v 人员/n 会/v 及时/ad [回拨/gi 电话/n]/nz 询问/v 其/rz 需求/n ，/w 并/cc 及时/ad 调动/v 相关/vn 服务/v 力量/n 提供/v 服务/vn ，/w 还/d 可/v 代/q 叫/vi 120/m 、/w 110/m 、/w 119/m 或/c 亲属/n 等/udeng 。/w （/w 记者/nnt 王成果/nr ）/w 
