人民网/nz 北京/ns 1月13日/t 电/n 截至/v 1月12日/t ，/w 北京/ns 铁路/n 警方/n [33/m 天/qt]/mq 中共/n 破获/v 倒票/v 案件/n [33/m 起/vf]/mq ，/w 抓获/v 涉嫌/vn [倒卖/v 火车票/n]/nz 嫌疑人/n [46/m 名/q]/mq ，/w 收缴/v 火车票/n [1129/m 张/q]/mq 。/w 
据/p [北京/ns 铁路/n 公安局/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 自/p 2013年12月10日/t 启动/v “/w 猎鹰/n ”/w 打击/v 倒票/v 专项/b 行动/vn 后/f ，/w 北京/ns 铁路/n 警方/n 通过/p “/w 控制/v 面/nf 、/w 盯住/v 点/qt ”/w 等/udeng 有效/a 打击/v 措施/n ，/w 严密/a 阵地/n 控制/vn ，/w 全力/d 维护/v 辖区/n 治安/n 环境/n ，/w 确保/v 站/vi 区/n 治安/n 稳定/an 。/w 
据/p 了解/v ，/w 在/p “/w 猎鹰/n ”/w 打击/v 倒票/v 专项/b 行动/vn 中/f ，/w [北京/ns 铁路/n 公安局/nis]/nt 将/d 客流量/n 大/a 的/ude1 北京/ns 四大/n 火车站/n 以及/cc 天津/ns 、/w 石家庄/ns 地区/n 的/ude1 [25/m 个/q]/mq 车站/n 列为/v 治安/n 防/v 控/vn 重点/n ，/w 通过/p 公开/ad 警力/n 和/cc 便衣/n 警力/n 相结合/nz 的/ude1 形式/n 开展/v 交叉/vn 打击/v 。/w 据/p 警方/n 透露/v ，/w 目前/t 北京/ns 铁路/n 警方/n 共/d 部署/vn [60/m 支/q]/mq 便衣/n 打击/v 小分队/n 开展/v 打击/vn 工作/vn 。/w 
1月8日18时/t 许/v ，/w 根据/p 群众/n 举报/vn ，/w [北京/ns 铁路/n 公安局/nis]/nt 便衣/n 小分队/n 在/p [北京市/ns 朝阳区/ns]/nz 某/rz 小区/n 内/f ，/w 将/d 正在/d 高价/n [倒卖/v 火车票/n]/nz 的/ude1 一名/mq 男子/n 当场/d 查获/v ，/w 现场/s 起/vf 获/v 火车票/n [135/m 张/q]/mq ，/w [票面/n 价值/n]/nz 1万余元/m 。/w 经/p 审查/vn ，/w 该/rz 男子/n 自称/v 叫/vi 张某/nz （/w [39/m 岁/qt]/mq ）/w ，/w 江苏省/ns 人/n ，/w 对/p 加价/vi [倒卖/v 火车票/n]/nz 的/ude1 违法犯罪/v 事实/n 供认不讳/vl ，/w 目前/t 嫌疑人/n 张某/nz 已/d 被/pbei [行政/n 拘留/v]/nz 。/w 
随着/p “/w 猎鹰/n ”/w 打击/v 倒票/v 专项/b 行动/vn 的/ude1 深入/ad ，/w 北京/ns 铁路/n 警方/n 提醒/v 广大/b 旅客/n ，/w 要/v 通过/p 正规/a 渠道/n 购买/v 火车票/n ，/w 以免/c 上当受骗/v 。/w [北京/ns 铁路/n 公安局/nis]/nt 举报/v 电话/n ：/w 51829110/m ；/w [北京/ns 铁路/n 公安处/nis]/nt 举报/v 电话/n ：/w 51834348/m 。/w （/w 王海蛟/nr ）/w 
