人民网/nz 北京/ns 1月13日/t 电/n （/w 唐嘉艺/nr ）/w 上周/t ，/w [宁夏/ns 回族/nz 自治区/n]/ns 分别/d 召开/v 政协/nis 、/w [人大/nis 会议/n]/nz ，/w 拉开/v 全国/n 省级/b 两会/n 序幕/n 。/w 本周/t ，/w 省级/b 两会/n 召开/v 进入/v 高峰/n ，/w 北京/ns 、/w 天津/ns 等/udeng 20/m 省份/n 将/d 陆续/d 召开/v 地方/n 两会/n ，/w 吉林省/ns [人大/nis 会议/n]/nz ，/w 黑龙江/ns 、/w 江西/ns 、/w 云南/ns 等/udeng 三省/nz [政协/nis 会议/n]/nz 也/d 将/d 相继/d 召开/v 。/w 
在/p 已/d 召开/v 的/ude1 省级/b 两会/n 中/f ，/w 节俭/a 办/v 会/v 成为/v 共同点/n 。/w [宁夏/ns 两会/n]/nt 率先/d 召开/v 率先/d 闭幕/vi ，/w 代表/nnt 报到/vi 时间/n 缩短/v 为/p 半天/mq 、/w 按/p 需要/v 印制/vn 文件/n 简报/n 、/w 部分/n 代表/nnt 不/d 安排/v 住宿/vn 等/udeng 会议/n “/w 瘦身/vi ”/w 措施/n 成为/v 亮点/n 。/w [福建/ns 两会/n]/nt 延续/v 2013年/t 清新/a 朴实/a 的/ude1 会/v 风/n ，/w 会场/n 内外/f 没有/v 鲜花/n 、/w 红毯/nz 和/cc 盆景/n ，/w 仅有/nz 一条/mq 横幅/n 。/w 
