俄罗斯/nsf 模特/nnt 阿纳斯塔西亚/nrf ?/w 斯特拉卡拉/nrf 垭/n (/w AnastasiaStrashveskaya/x )/w 被/pbei 誉为/v 俄罗斯/nsf 最/d 美腿/nz 小姐/n ，/w 因为/c 她/rr 有/vyou [42/m 英寸/q]/mq (/w 约/d 合/v [106/m 厘米/q]/mq )/w 的/ude1 长腿/nz ，/w 但是/c 这/rzv 一/m 长度/n 将/d 被/pbei 英国/ns 一名/mq 模特/nnt 打破/v 。/w 据/p 英国/ns 《/w [每日/r 邮报/n]/nz 》/w 1月12日/t 报道/v ，/w 来自/v 英国/ns 黑潭/nsf 市/n (/w Blackpool/x )/w 的/ude1 模特/nnt 亚历山德拉罗伯森/nrf (/w AlexandraRobertson/x )/w 双腿/n 的/ude1 长度/n 竟然/d 达到/v [47/m 英寸/q]/mq (/w 约/d 为/p [120/m 厘米/q]/mq )/w 。/w 
尽管/c 她/rr 的/ude1 身高/n 可以/v 给/p 她/rr 带来/v 可观/a 的/ude1 经济效益/n ，/w 但/c 罗伯森/nr 小姐/n 也/d 有/vyou 自己/rr 的/ude1 烦恼/an ，/w “/w 在/p 街上/s 有些/rz 人/n 会/v 盯着/v 我/rr 看/v ，/w 我/rr 想/v 我/rr 有时候/d 可能会/nz 吓/v 到/v 男性/n ，/w 特别/d 是/vshi 穿着/n 高跟鞋/n 的/ude1 时候/n ，/w 但/c 这/rzv 不是/c 故意/d 的/ude1 。/w ”/w 她/rr 承认/v ，/w “/w 我/rr 也/d 经常/d 听到/v 别人/rr 问/v 我/rr 打/v 不/d 打篮球/nz 或/c 是/vshi 迷你/b 高尔夫/n ，/w 而/cc 我/rr 也/d 只能/v 无奈/d 的/ude1 笑笑/v 。/w ”/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 李婧/nr 审稿/vi ：/w 郭文静/nr )/w 
