[棚户区/n 改造/vn]/nz 作为/p 保障性/n 安居工程/n 的/ude1 一项/mq 重要/a 保障/v 体系/n 正/d 不断/d 得到/v 深化/vn 。/w 昨日/t （/w 12日/t ）/w 记者/nnt 从/p [石家庄市/ns 住房/n 保障/vn 和/cc 房产/n 管理局/nis]/nto 获悉/v ，/w 2013年/t 石家庄/ns [棚户区/n 改造/vn]/nz 共/d 竣工/vi [11194/m 套/q]/mq ，/w 当年/t 还/d 新/a 开工/vi 建设/vn 了/ule [17483/m 套/q]/mq 。/w 2014年/t 石家庄/ns [棚户区/n 改造/vn]/nz 计划/n 开工/vi 建设/vn [15443/m 套/q]/mq 。/w 
位于/v 和平路/ns 与/cc 建设/v 大街/n 交叉口/n 的/ude1 棉/ng 一/m 生活区/n 小区/n 改造/v 工程/n ，/w 是/vshi 石家庄/ns 2013年/t [棚户区/n 改造/vn]/nz 的/ude1 一项/mq [重点/n 工程/n]/nz 。/w 在/p 这里/rzs ，/w 曾经/d 的/ude1 低矮/a 民居/n 房/n 正在/d 被/pbei [一/d 栋/q 栋/q]/mq 高耸/v 的/ude1 现代/ntc 楼房/n 所/usuo 替代/v 。/w 据/p 该/rz 工程/n 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 1/m 、/w 2/m 、/w [4/m 号楼/q]/mq 预计/v 2015年6月/t 具备/v 入住/vn 条件/n 。/w 
记者/nnt 从/p [石家庄市/ns 住房/n 保障/vn 和/cc 房产/n 管理局/nis]/nto 获悉/v ，/w 石家庄/ns 自/p 2008年/t 进行/vn [棚户区/n 改造/vn]/nz 以来/f ，/w 各级/r [相关/vn 部门/n]/nz 坚持/v 把/pba 实现/v 好/a 、/w 维护/v 好/a [群众/n 利益/n]/nz 作为/p 基本/a 出发点/n 和/cc 落脚点/n ，/w 制定/v 出台/vn 了/ule [相关/vn 政策/n]/nz ，/w 重点/n 对/p 房屋/n 质量/n 差/a 、/w 基础设施/gi 不/d 配套/vn 、/w 交通/n 不/d 畅/a 、/w 消防/b 隐患/n 大/a 、/w 环境/n 脏乱差/n 、/w 不再/d 适宜/v 居住/vn 的/ude1 集中/vn 连片/v 平房/n 和/cc 简易/a 、/w 危陋/nr 楼房/n 区/n 采取/v 政府/nis 主导/n 、/w 社会/n 参与/v 的/ude1 方式/n 进行/vn 改造/vn ，/w 一步步/m 将/d 这项/r 惠民/ns 工程/n 推向/v 深入/ad 。/w 
随着/p [棚户区/n 改造/vn]/nz 工程/n 的/ude1 不断/d 深入/ad ，/w 相关/vn 配套/v 体制/n 日趋/d 完善/v 。/w [石家庄/ns 住房/n 局/n]/nt [相关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt 表示/v ，/w [棚户区/n 改造/vn]/nz 作为/p 保障性/n 安居工程/n 建设/vn 的/ude1 一项/mq 重要/a [民生/n 工程/n]/nz ，/w 不仅/c 工程/n 要/v 建/v 好/a ，/w 还要/d 保证/v 拆迁户/n 的/ude1 权益/n ，/w 群众/n 的/ude1 支持/vn 是/vshi 工作/vn 推进/vi 的/ude1 最大/gm 动力/n 。/w 在/p 实施/v 改造/vn 过程/n 中/f ，/w 实行/v 以/p 就地/d 安置/vn 为主/vi 、/w [货币/n 补偿/vn]/nz 与/cc [异地/n 安置/vn]/nz 为辅/vi 的/ude1 办法/n ，/w [严格/ad 执行/v]/nz 石家庄/ns 房屋/n 征收/vn 的/ude1 [有关/vn 规定/n]/nz ，/w 合理/a 确定/v [回迁/v 安置房/nz]/nz 屋/n 的/ude1 户型/n 、/w 面积/n 标准/n ，/w 切实/ad 解决/v 了/ule [困难/an 群众/n]/nz 既/c 能/v 住/vn 得/ude3 上/f 又/d 能/v 住/vn 得/ude3 好/a 、/w 住/vi 得/ude3 起/vf 的/ude1 问题/n ，/w 得到/v 了/ule 广大/b 棚户区/n 居民/n 的/ude1 积极/ad 拥护/v 。/w 
据/p [石家庄/ns 住房/n 局/n]/nt 提供/v 的/ude1 [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年/t 石家庄/ns 竣工/vi 了/ule 南/b 翟营/nr 、/w 尖岭村/ns 等/udeng 棚户区/n 项目/n ，/w 共计/v [11194/m 套/q]/mq 。/w 同年/d ，/w 启动/v 开工/vn 建设/vn 了/ule [17483/m 套/q]/mq [棚户区/n 改造/vn]/nz 房屋/n ，/w 其中/rz 市区/s 范围内/nz （/w 含/v [正定/ns 新区/n]/nz 和/cc 高新区/nz ）/w 共/d [15443/m 套/q]/mq ，/w 包括/v 钢/n 西/f 西区/ns 、/w 棉/ng 一/m 生活区/n 等/udeng 小区/n 。/w （/w 记者/nnt 陈霞/nr ）/w 
