前/f 日/b ，/w [4/m 头/n]/mq 武汉/ns 江豚/n 在/p 天兴洲/nz 起/vf 水/n ，/w 安全/an 转运/v 至/p 石首/ns 天鹅洲/nz 保护区/n 记者/nnt 高宝燕/nr 摄/vg 
（/w 信息/n 来源/n ：/w 向/p 军/n ）/w 
经过/p [5/m 个/q]/mq 多/a 小时/n 的/ude1 长途跋涉/vl ，/w 前晚/nz 6时/t ，/w [两/q 对/p]/mq 江豚/n 母子/n 终于/d 结束/v 了/ule 在/p 长江/ns 天兴洲/nz 水域/n 长达/v 近/a 1个月/t 的/ude1 “/w 疗养/vi ”/w ，/w 安全/an 抵达/v 石首/ns 天鹅洲/nz 长/a 江豚/n 类/q 国家级/b 保护区/n ，/w 正式/ad 安家/vi 。/w 
[两/q 对/p]/mq 母子/n 一/m 亮相/vi ，/w 令/v 保护区/n [工作/vn 人员/n]/nnt 惊喜万分/vl ：/w 它们/rr 身形/n 健硕/a 、/w 饱满/a 圆润/a 。/w 经/p 体检/vn ，/w 两头/n 母/ng 豚/n 体长/n 均/d 为/p [152/m 厘米/q]/mq ，/w 体重/n [68/m 公斤/q]/mq ，/w 两头/n 小/a 公/ng 豚/n 体长/n 分别为/v [112/m 厘米/q]/mq 、/w [106/m 厘米/q]/mq ，/w 体重/n 约/d [30/m 公斤/q]/mq 左右/f 。/w 
在/p 保护区/n 网箱/n 中/f 适应/v 了/ule 半个/mq 多/a 小时/n 后/f ，/w 它们/rr 情绪/n 逐渐/d 稳定/an ，/w 体征/nz 一切/rz 正常/a 。/w 一一/m 做好/v 标记/n 后/f ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 将/d 它们/rr 放入/v 保护区/n 水域/n 中/f ，/w 它们/rr 欢快/a 游动/vi 。/w 
[武汉/ns 渔政船/nz 检/ng 港/n 监/vg 管理处/nis]/nt 向/p 军/n 介绍/v ，/w 去年/t 12月12日/t 有/vyou 渔民/nnd 报料/nz ，/w 长江/ns 天兴洲/nz 新河口/nz 水域/n 有数/a 头/n 江豚/n 被困/v ，/w 他们/rr 和/cc [中科院/n 水生/b 所/usuo]/nt 专家/nnt 赶到/v 现场/s ，/w 发现/v 此处/s 上下游/f [3/m 公里/q]/mq 水域/n 内/f ，/w 共有/v [4/m 头/n]/mq 江豚/n 活动/vn 、/w 捕食/vi ，/w 是/vshi [两/q 对/p]/mq 母子/n ，/w 分属/v [两个/mq 家庭/n]/nz 。/w 它们/rr 并未/d 被困/v ，/w 只/d 因/p 这/rzv 片/q 水域/n [鱼类/nf 资源/n]/nz 丰富/a ，/w 水深/n 达/v [5/m 至/p 7/m 米/q]/mq ，/w 它们/rr 在/p 此/rzs 逗留/vi 、/w 觅食/vi 。/w 
市/n 渔政/nis 处/n 随后/d [采取/v 措施/n]/nz 对/p 其/rz 进行/vn 全方位/n 保护/vn ，/w 暂停/v 该/rz 水域/n 的/ude1 一切/rz 捕捞/v 行为/n ，/w 实行/v 全天候/b 观察/v 。/w 
江豚/n 活动/vn 如常/vi ，/w 但/c 专家/nnt 们/k 心/n 有/vyou 隐忧/n ：/w 此片/r 水域/n 虽/c 鱼类/nf 丰富/a ，/w 但/c 离/v 朱家河/nr 排污口/n 较/d 近/a ，/w 水质/n 较为/d 浑浊/a ，/w 食物/nf 安全/an 存在/v 隐患/n 。/w 这里/rzs 属/v 长江/ns 副/b 航道/n ，/w 时值/v 冬日/n ，/w 该/rz 水域/n 上下游/f 严重/a 干涸/vi ，/w 江豚/n 要/v 自行/d 离开/v ，/w 须/d 等到/v 今年/t 3/m 、/w [4/m 月份/n]/mq 长江/ns 水位/n 上涨/vi 。/w 临近/v 春节/t ，/w 管理/vn 、/w 保护/vn 工作/vn 难度/n 不/d 小/a 。/w 能否/v 安全/an 挺过/v 这么/rz 长时间/nz ，/w 变数/n 很大/d 。/w 
经/p 仔细/ad 研究/vn ，/w 并/cc 经/p 相关/vn [主管/vn 部门/n]/nz 批准/v ，/w 前/f 日/b ，/w 在/p [极地/n 海洋/n 世界/n]/nz 、/w [东湖/ns 海洋/n 世界/n]/nz 的/ude1 [8/m 位/q]/mq “/w 蛙人/n ”/w 及/cc 来自/v 江西/ns 、/w 石首/ns 渔民/nnd 的/ude1 帮助/vn 下/f ，/w [4/m 头/n]/mq 江豚/n 终于/d 安全/an 离开/v 天兴洲/nz 水域/n ，/w 顺利/ad 抵达/v 新/a 家/q 。/w 向/p 军/n 透露/v ，/w 这/rzv 是/vshi 我市/r 迄今/d 最大/gm 规模/n 的/ude1 一次/mq 江豚/n 转运/v 行动/vn ，/w 非常/d 成功/a 。/w 
[中科院/n 水生/b 所/usuo]/nt 专家/nnt 王丁/nr 教授/nnt 表示/v ，/w 此次/rz 转运/v 一举多得/nz ，/w 意义/n 重大/a 。/w 天鹅洲/nz 保护/v 区内/n 现有/v [41/m 头/n]/mq 江豚/n ，/w 但/c 多/a 来自/v 武汉/ns 以上/f 江段/n ，/w 这/rzv [4/m 位/q]/mq 新成员/nz 则/d 来自/v 武汉/ns 以下/f 江段/n ，/w 它们/rr 的/ude1 加盟/vn ，/w 将/d 增加/v 保护/vn 区内/n 江豚/n 的/ude1 [遗传/vn 结构/n]/nz ，/w 丰富/a 其/rz [遗传/vn 多样性/n]/nz 。/w 同时/c ，/w 它们/rr 安家/vi 后/f ，/w 为/p 避免/v [近亲/n 繁殖/vn]/nz ，/w 原/b 在/p 天鹅洲/nz 数次/m 繁育/vn 的/ude1 几位/n 江豚/n “/w 父母/n ”/w 即可/v 迁出/v ，/w 转/v 至/p 监利/ns 何/ry 王/n 庙/n 。/w 
据悉/v ，/w 长江/ns 江豚/n 是/vshi 世界/n 上/f 唯一/b 的/ude1 淡水/n 江豚/n ，/w 现/tg 为/p [国家/n 二级/b 保护/vn 动物/n]/nz ，/w 目前/t 仅存/nz 1000余头/m ，/w 是/vshi 名副其实/vl 的/ude1 “/w 水中/s 大熊猫/n ”/w 。/w （/w 记者/nnt 谷萍/nr ）/w 
