[武汉市/ns 城管/n 委/ng]/nt 13日/t 公布/v 该市/r 《/w 城管/n 员/ng 工作/vn 守则/n 》/w [首次/m 双/q]/mq 月/n 考评/v 情况/n 。/w 通报/v 称/vn ，/w 武汉/ns 2000多名/m 正式/ad 城管/n 队员/nnt 考核/vn 全部/m 合格/vi ，/w 4000多名/m 协管员/nz 中/f [12/m 人/n]/mq 不/d 合格/vi ，/w 其中/rz [10/m 人/n]/mq 被/pbei 辞退/v 。/w 
而/cc 在/p 对/p 该市/r 近/a [4200/m 名/q]/mq 城管/n 协管员/nz 的/ude1 考核/vn 中/f ，/w 有/vyou [12/m 人/n]/mq 得分/n 在/p 70分/t 以下/f ，/w 为/p 不/d 合格/vi 。/w 其中/rz ，/w 江岸/ns 、/w 硚口/nz 、/w 武昌/ns 、/w 洪山/nz 、/w 新洲/ns 等/udeng 区/n 的/ude1 [10/m 名/q]/mq 协管员/nz 的/ude1 [考核/vn 成绩/n]/nz 排/v 在/p 全市/n 后/f [10/m 名/q]/mq ，/w 目前/t 均/d 已/d 被/pbei 辞退/v 。/w 
[武汉市/ns 城管/n 委/ng]/nt 介绍/v ，/w 被/pbei 辞退/v 的/ude1 协管员/nz ，/w 多数/a 因为/c 不/d 遵守/v 工作/vn 纪律/n ，/w 经常/d 无故/d 旷工/vi 、/w 脱岗/nz ，/w 或/c 长期/d 迟到/vi 早退/vi ，/w 对/p 其/rz 所在/n 辖区/n 的/ude1 管理/vn 工作/vn 造成了/v 影响/vn 。/w 其中/rz [1/m 名/q]/mq 协管员/nz 则/d 因为/c 违反/v 武汉市/ns 城管/n 员/ng “/w [六/m 项/q]/mq 禁令/n ”/w 而/cc 被/pbei 开除/v 。/w 
根据/p 通报/v ，/w 去年/t 11月/t ，/w 洪山区/ns 城管/n 协管员/nz 赵某某/nr 收取/v 辖区/n 内/f 一/m 违/vg 建/v 户/q 的/ude1 财物/n ，/w 遭到/v 居民/n 举报/vn 。/w 经/p 调查/vn 核实/v 后/f ，/w 赵某某/nr 立即/d 被/pbei 洪山区/ns 城管/n 部门/n 辞退/v 。/w (/w 完/vi )/w (/w 记者/nnt 张芹/nr )/w 
