据/p 新华社/nt 宜昌/ns 1月12日/t 电/n （/w 记者/nnt 梁建强/nr 、/w 李思远/nr ）/w [葛洲坝/ns 船闸/n]/nz 大修/vn 将/d 首次/m 选择/v 在/p 船/n 流量/n 较少/ad 的/ude1 [春节/t 期间/f]/nz 进行/vn 。/w 记者/nnt 12日/t 从/p [长江/ns 三峡/ns 通航/vi 管理局/nis]/nt 获悉/v ：/w 经/p [交通/n 运输/vn 部/q]/nz 批准/v ，/w 葛洲坝/ns [二/m 号/q]/mq 船闸/n 将/d 于/p 2月5日/t 起/vf 停航/vi 检修/vn 。/w 拟定/v 工期/n 为/p [20/m 天/qt]/mq ，/w 或/c 将/d 创造/v 出/vf [葛洲坝/ns 船闸/n]/nz 通航/vi 33年/t 来/vf 最/d 短/a 的/ude1 停航/vi 大修/v 纪录/n 。/w 
[长江/ns 三峡/ns 通航/vi 管理局/nis]/nt 透露/v ，/w [二/m 号/q]/mq 船闸/n 的/ude1 停航/vi 检修/v 时间/n 为/p 2月5日零时/t 至/p 2月24日24时/t 。/w [二/m 号/q]/mq 船闸/n 检修/vn 期间/f ，/w 葛洲坝/ns 一/m 、/w [三/m 号/q]/mq 船闸/n 与/cc 三峡/ns 南/b 、/w 北/f 线/n 船闸/n 联合/vd 运行/vn 。/w 三峡/ns 南北/f [两/q 线/n]/mq 船闸/n 按照/p “/w [南下/vn 北上/vi]/nz ”/w 方式/n 正常/a 运行/vn ，/w 葛洲坝/ns 一号/mq 船闸/n 实行/v 单向/b 运行/vn ，/w 定时/d 换向/vn ，/w [换向/vn 时间/n]/nz 为/p 每日/r 18时/t 。/w 
为/p 将/d 停航/vi 检修/vn 对/p [长江/ns 航运/n]/nz 的/ude1 不利/a 影响/vn 降/v 到/v 最低/a ，/w [长江/ns 三峡/ns 通航/vi 管理局/nis]/nt 克服/v [春节/t 期间/f]/nz 人员/n 组织/n 困难/an ，/w 将/d 检修/vn 安排/v 在/p 春节/t [长江/ns 航运/n]/nz 低谷期/nz 进行/vn ，/w 并/cc 不断/d 优化/v [施工/vn 方案/n]/nz ，/w 拟/v 将/d 此次/rz 工期/n 缩短/v 至/p [20/m 天/qt]/mq 内/f 。/w 
