9日/t ，/w 湖北/ns 省长/nnt 王国生/nr ，/w 省委/nis 常委/nnt 张岱梨/nr 与/cc 30多名/m 台商/nnd 代表/nnt 和/cc 省内/s 各地/rzs [台资/n 企业/n]/nz 协会/nis 会长/nnt 座谈/vn 交流/vn ，/w 畅叙/v 友谊/n ，/w 就/d 如何/ryv 进一步/d 服务/vn 好/a 台/q 企/ng 台商/nnd [听取/v 意见/n]/nz 建议/n 。/w 
近年来/dl ，/w 全省/n 不断/d 优化/v 台商/nnd 发展/v 环境/n ，/w 继/vg 省政府/n 出台/vi “/w [23/m 条/q]/mq ”/w 惠/vg 台/q 措施/n 后/f ，/w 去年/t 又/d 制定/v 促进/vn [台资/n 企业/n]/nz 发展/vn 的/ude1 “/w [八/m 项/q]/mq 措施/n ”/w ，/w 省/n 台办/nis 还/d 开展/v “/w [千/m 名/q]/mq 干部/nnt 进/vf 台/q 企/ng ”/w 活动/vn ，/w 为/p 台商/nnd 在/p 鄂/b 发展/vn 排忧解难/vl 。/w 2013年/t ，/w 全省/n 新增/v [台资/n 企业/n]/nz [104/m 家/q]/mq ，/w 实际/n 利用/v 台资/n 突破/v [10/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w 截至/v 目前/t ，/w 全省/n 注册/vn [台资/n 企业/n]/nz 达到/v [2420/m 家/q]/mq ，/w 实际/n 利用/v 台资/n 达到/v [70/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 16.7%/m 。/w 
会上/n ，/w [富士康/nz 科技/n]/nz 、/w 健鼎/nz 科技/n 、/w 沪/b 士/ng 电子/n 等/udeng 公司/nis 的/ude1 台商/nnd 代表/nnt 纷纷/d 发言/vi 。/w 他们/rr 说/v ，/w 在/p 湖北/ns 投资/vn 发展/vn 中/f ，/w 碰到/v 办证/vn 审批/vn 、/w 招工/vn 等/udeng 诸多/m 问题/n ，/w 当地/s 政府/nis 能够/v 迅速/ad 帮助/v 解决/vn ，/w 让/v 他们/rr 对/p 在/p 鄂/b 投资/v [充满/v 信心/n]/nz ，/w 并/cc 对/p 湖北/ns 进一步/d 优化/v [投资/vn 环境/n]/nz 提出/v [意见/n 建议/n]/nz 。/w 
王国生/nr 向/p 大家/rr 介绍/v 了/ule 湖北省/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 情况/n ，/w 他/rr 说/v ，/w 过去/vf 一年/mq ，/w 在/p 中央/n 和/cc 省委/nis 的/ude1 [正确/a 领导/n]/nz 下/f ，/w 我省/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 呈现/v 出/vf 稳中有进/vl 、/w 进/vf 中/f 向/p 好/a 的/ude1 良好/a 态势/n ，/w 在/p [经济/n 总量/n]/nz 平稳/a 增长/v 的/ude1 同时/c ，/w [结构/n 调整/vn]/nz 和/cc [产业/n 转型/vn 升级/vi]/nz 出现/v 了/ule 可喜/a 变化/vn ，/w 经济发展/v 活力/n 和/cc 后劲/n 进一步/d 增强/v 。/w 近年来/dl 鄂/b 台/q 经贸/b [文化/n 交流/vn]/nz 不断/d 深化/v ，/w 台商/nnd 在/p 鄂/b [投资/vn 领域/n]/nz 不断/d 拓展/v 、/w 规模/n 不断/d 扩大/v 、/w 层次/n 不断/d 提升/v 、/w 发展/vn 不断/d 规范/v ，/w 两岸/n 同胞/n 之间/f 感情/n 更加/d 深厚/a 和/cc 融洽/a ，/w 有力/a 推动/v 了/ule 全省/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 。/w 他/rr 代表/nnt 省委/nis 、/w 省政府/n ，/w 代表/nnt 省委/nis 书记/nnt 李鸿忠/nr ，/w 向/p 各位/rr 台商/nnd 作出/v 的/ude1 [突出/a 贡献/n]/nz 表示/v [衷心/d 感谢/v]/nz ！/w 
王国生/nr 强调/v ，/w 台商/nnd 是/vshi 我省/n 重要/a 的/ude1 [市场/n 主体/n]/nz 力量/n 之一/rz 。/w 各地/rzs 、/w 各/rz 部门/n 要/v 进一步/d 解放思想/vl ，/w 积极/ad 为/p 台商/nnd 营造/v 公平/a 优质/b 的/ude1 [投资/vn 环境/n]/nz ，/w 为/p 台资/n 项目/n 搭建/v 更为/d 宽广/a 的/ude1 发展/vn 平台/n 。/w 希望/v 广大/b 台商/nnd 结合/v 自身/rr 优势/n ，/w 主动/ad 融入/v 湖北/ns “/w 建成/v 支点/n 、/w 走/v 在/p 前列/n ”/w 所/usuo 形成/v 的/ude1 强大/a 气场/nz 之中/f ，/w 抢/v 抓/v 促进/vn [中部/f 地区/n]/nz 崛起/v 、/w 推进/vi [长江/ns 中游/n 城市群/n]/nz 建设/vn 等/udeng 国家/n [发展/vn 战略/n]/nz 落子/v 湖北/ns 所/usuo 带来/v 的/ude1 难得/a 机遇/n ，/w 主动/ad 与/cc 湖北/ns [产业/n 结构/n 调整/vn]/nz 和/cc 发展/v 规划/n 相/d 衔接/vi ，/w 坚持/v 创新/vn 驱动/vn ，/w 加快/v [企业/n 转型/vn 升级/vi]/nz 步伐/n ，/w 在/p 湖北/ns 取得/v 更好/d 发展/vn 。/w 
张岱梨/nr 表示/v ，/w 将/d 进一步/d 加大/v 工作/vn 力度/n ，/w 为/p 台/q 企/ng 在/p 鄂/b 发展/vn 创造/v 更好/d 的/ude1 环境/n ，/w 支持/v [台资/n 企业/n]/nz 做/v 大/a 做/v 强/a 。/w 
副省长/nnt 甘荣坤/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w 省政府/n 秘书长/nnt 王祥喜/nr ，/w 省直/b [有关/vn 单位/n]/nz 负责人/nnt 参加/v 了/ule 座谈/vn 。/w （/w 记者/nnt 蔡朝阳/nr 、/w 陈会君/nr ）/w 
