原/b 标题/n ：/w 传销/vn ，/w 警惕/v 换/v 个/q 马甲/n 又/d 登场/vi 
经过/p “/w 卧底/v ”/w 多/a 日/b 调查/vn ，/w 11日/t ，/w 南京/ns 工商/n 联合/v 公安/n ，/w 出动/v 30余名/m 执法/vn 人员/n ，/w 对/p 一起/s 涉嫌/v [网络/n 传销/vn]/nz 的/ude1 窝点/v 开展/vn 集中/v 调查/vn 。/w 这/rzv 也/d 是/vshi 南京/ns 首次/m 查处/v 涉嫌/vn [网络/n 传销/vn]/nz 案/ng 。/w 记者/nnt 亲历/v 调查/vn 发现/v ，/w 新型/b [网络/n 传销/vn]/nz 更/d 具/vg 欺骗性/n ，/w 其/rz 打/v “/w 擦边球/n ”/w 之/uzhi 举/v 也/d 带来/v 更多/ad 查处/v 难点/n 。/w 
公司/nis 开/v 在/p 工商所/nis 派出所/nis 楼上/s 
昨/tg 晨/tg 7点40分/t ，/w 记者/nnt 赶/v 至/p [南京/ns 工商局/nis]/nto 集中/v ，/w 但/c 此前/t 却/d 并不/d 知道/v 执法/vn 的/ude1 具体/a 时间/n 、/w 地点/n 和/cc 内容/n 。/w [工作/vn 人员/n]/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 此案/r ，/w 我们/rr 已/d 卧底/v 调查/vn 多/a 日/b 。/w 
车辆/n 开/v 到/v [雨花台/ns 区/n]/ns 凤台/ns 南路/n [138/m 号/q]/mq 赛虹/nr [创业/vn 大厦/n]/nz 。/w 匆匆/z 赶/v 至/p [3/m 楼/n]/mq ，/w “/w [南京/ns 蚁/ng 米/q 电子/n 科技/n 股份/n 有限公司/nis]/nt  蚁/ng 酷网/nz ”/w 的/ude1 牌子/n 映入眼帘/vl ，/w 从/p 外/f 观看/v 颇似/v 一个/mq 现代/ntc 科技/n 公司/nis 。/w 
公司/nis 一间/mq 会议/n 室内/s ，/w 约/d [60/m 名/q]/mq 会员/nnt 正在/d 接受/v 所谓/vn “/w 课堂/n 培训/vn ”/w 。/w 胸/ng 佩/v “/w 蚁/ng 酷网/nz ”/w 黄色/n 胸标/nz 的/ude1 员工/n 全部/m [统一/vn 着装/n]/nz 。/w 在/p 公司/nis 墙上/s ，/w 记者/nnt 看到/v 不少/m 激动人心/bl 的/ude1 标语/n ：/w “/w 凝聚/v 众人/n 的/ude1 力量/n ，/w 蚂蚁/n 也/d 能/v 超越/vn 大象/n ”/w “/w 为/p 天下/n 平凡人/nz 过/uguo 上/f 富有/v 生活/vn 而/cc 努力奋斗/v ”/w …/w …/w 
