1月12日/t ，/w [三门峡/ns 甘山/nz 滑雪场/n]/nt 举行/v 人/n 与/cc 宠物/n 趣味/n 滑雪/vn 赛/vn ，/w 考验/vn 了/ule 主人/n 与/cc 宠物/n 的/ude1 [相互/d 配合/v]/nz 能力/n 。/w 参赛/vn 宠物/n 分别/d 来自/v 河南/ns 、/w 山西/ns 、/w 陕西/ns 等/udeng 地/ude2 ，/w 共计/v 40余组/m 参赛者/n ，/w 一个/mq 主人/n 与/cc 一个/mq 宠物/n 为/p 一组/mq 。/w [比赛/vn 现场/s]/nz ，/w [各色/r 各样/rz]/nz 的/ude1 宠物/n 一一/m [闪亮/v 登场/vi]/nz ，/w 趣味/n 十足/z 。/w 中新社/nt 发/v 王/n 中/f 举/v 摄/vg 
原/b 标题/n ：/w 河南/ns 举办/v 宠物/n 滑雪/vn 赛/vn 各类/r 萌宠/nz 上演/v 大/a PK/x 
2014年1月12日/t ，/w [河南/ns 三门峡/ns 甘山/nz 滑雪场/n]/nt 举行/v 人/n 与/cc 宠物/n 趣味/n 滑雪/vn 赛/vn ，/w 考验/vn 了/ule 主人/n 与/cc 宠物/n 的/ude1 [相互/d 配合/v]/nz 。/w 参赛/vn 宠物/n 分别/d 来自/v 河南/ns 、/w 山西/ns 、/w 陕西/ns 等/udeng 地/ude2 ，/w 共计/v 40余组/m 参赛者/n ，/w 一个/mq 主人/n 与/cc 一个/mq 宠物/n 为/p 一组/mq 。/w 
[比赛/vn 现场/s]/nz ，/w [各色/r 各样/rz]/nz 的/ude1 宠物/n 一一/m [闪亮/v 登场/vi]/nz ，/w 趣味/n 十足/z 、/w 萌/vg 翻/v 观众/n ，/w 不但/c 有/vyou 狗/n 、/w 猫/n 、/w 大公鸡/nz 、/w 还/d 出现/v 了/ule 现实/n 版/n 的/ude1 [龟/ng 兔/ng 赛跑/vi]/nz 、/w 更/d 令人/v 称奇/nz 的/ude1 是/vshi 还有/v 参赛者/n 用/p 鞭子/n 赶来/vi 了/ule 大黄/nz 鸭/ng ，/w 憨态可掬/al 的/ude1 大黄/nz 鸭/ng 在/p 比赛/vn 中/f [步伐/n 蹒跚/vi]/nz 却/d 一直/d 坚持/v 到/v 最后/f ，/w 冲/v 到/v 终点/n ，/w 那/rzv 坚韧不拔/al 的/ude1 精神/n ，/w 令/v 围观者/n 赞不绝口/vl ，/w 虽然/c 跑/v 了/ule 个/q 倒数/v 第一/m ，/w 但/c 还是/c 赢得/v 了/ule 最佳/z 精神/n 奖励/vn ，/w 而/cc 喜欢/vi 蹦跳/v 的/ude1 小灰/nz 兔/ng 因/p 不服/v 主人/n 指挥/v ，/w 却/d 被/pbei 乌龟/n 超越/v ，/w 乌龟/n 最终/d 进入/v 决赛/vn 赢得/v [第三/m 名/q]/mq ，/w 按照/p [比赛/vn 规则/n]/nz ，/w 参赛者/n 均/d 以/p 双/q 板/ng 滑雪板/n 参赛/vn ，/w 参赛者/n 可选择/nz 把/pba 宠物/n 放在/v 雪板/nz 上/f (/w 禁止/v 把/pba 宠物/n 固定/a 在/p 雪板/nz 上/f )/w 、/w 可/v 把/pba 宠物/n 绳索/n 系/v 在/p 腰间/nz 拉/v 着/uzhe 主人/n 滑行/vi 、/w 也/d 可/v 让/v 宠物/n 跟随/v 参赛/vn 主人/n 滑行/vi ，/w 主人/n 与/cc 宠物/n 最先/d 全部/m 到达/v 终点/n 者/k 获胜/vi ，/w 乌龟/n 正是/v 被/pbei 主人/n 放在/v 了/ule 滑雪板/n 上/f 才/d 得以/v 取胜/vn 。/w 
