1月12日/t ，/w 来自/v 大连/ns 的/ude1 “/w 亚洲/ns 新/a 飞人/n ”/w 、/w 柯受良/nr 弟子/n 谢雨均/nr 驾驶/v 一辆/mq 自重/a [1/m ./w 6/m 吨/q]/mq 的/ude1 赛车/vn ，/w 在/p 零下/s [四十/m 度/qv]/mq 极寒/nz 气候/n 条件/n 下/f ，/w 从/p 中/f 俄/b [边境/s 城市/n]/nz —/w —/w 黑龙江省/ns 黑河市/ns 的/ude1 [大黑河/nz 岛/n]/nz 起飞/vi ，/w 经过/p [300/m 米/q]/mq 的/ude1 跑道/n 加速/vi ，/w 飞越/v 中国/ns 境内/s 宽度/n 约/d [40/m 米/q]/mq 的/ude1 黑龙江/ns 江面/s 。/w 由于/p 目前/t 黑龙江/ns 已经/d 完全/ad 封冻/vi ，/w 所以/c 这次/r 行动/vn 的/ude1 主题/n 命名/v 为/p “/w 飞越/v 冰河/n ”/w 。/w 图/n 为/p ：/w 谢雨均/nr 驾驶/v 赛车/vn 在/p 黑龙江/ns 黑/a 河段/n 飞越/v 冰河/n 。/w 中新社/nt 发/v 邱齐龙/nr 摄/vg 图片/n 来源/n ：/w CNSPHOTO/x 
