日前/t ，/w 由/p [内江市/ns 台办/nis]/nt 组织/n 筹办/v 的/ude1 为期/vi [7/m 天/qt]/mq 的/ude1 “/w 张大千/nr [书画/n 艺术/n]/nz 节/q ”/w 系列/n 活动/vn 在/p 内江市/ns 举办/v ，/w 内容/n 包括/v [海峡/n 两岸/n]/nz 著名/a 书画家/nnt 作品展/n 、/w 两岸/n 书画家/nnt 笔会/n 、/w 张大千/nr 艺术/n 研讨会/n 、/w [艺术/n 采风/vi]/nz 、/w 川剧/n 《/w 张大千/nr 》/w 表演/vn 等/udeng ，/w 邀请/v 了/ule 来自/v 台湾/ns 及/cc 四川/ns 省内/s 的/ude1 著名/a 张大千/nr 研究/v [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 和/cc 艺术家/nnt 参加/v 。/w 活动/vn 开幕/vi 仪式/n 由/p [内江/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt 任晓春/nr 主持/v ，/w [内江市/ns 政协/nis]/nto 主席/nnt 陈宗淑/nr 出席/v 并/cc 致辞/vi ，/w 副市长/nnt 向志习/nz 出席/v 开幕式/n 。/w 
研讨会/n 上/f ，/w 两岸/n [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 们/k 畅所欲言/vl ，/w 探讨/v 研究/vn 张大千/nr 的/ude1 艺术/n 成就/n ，/w 积极/ad 为/p 传承/vn 大/a 千/m 艺术/n 、/w 打造/v 大/a 千/m 文化/n 品牌/n 建言/nz 献策/vi 。/w 原/b [台北/ns 张大千/nr 纪念馆/nis]/nt 馆长/nnt 、/w 著名/a 学者/nnt 杜禄荣/nr ，/w 台湾/ns 著名/a 书画家/nnt 陈国福/nr 、/w 王轩/nr ，/w 大陆/ns 张大千/nr 研究/v [首席/n 专家/nnt]/nnt 李永翘/nr ，/w [四川/ns 彩墨画/n 研究院/nis]/nt 院长/nnt 、/w 著名/a 国画家/nnd 邱笑秋/nr 先生/n 等/udeng 近/a [六十/m 名/q]/mq [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 与/cc 会/v ，/w 纷纷/d 就/d 大/a 千/m 先生/n “/w 大/a 千/m 造园/nz 推广/vn 大/a 千/m 文化/n ”/w 、/w “/w 大风堂/nz 艺术/n 的/ude1 传承/vn 与/cc 发扬/v ”/w “/w 弘扬/v 大/a 千/m 艺术/n 精神/n ，/w 加强/v 两岸/n [文化/n 交流/vn]/nz ”/w 、/w “/w 张大千/nr 的/ude1 艺术/n 和/cc 爱国/a 爱/v 乡/n 情怀/n ”/w 等/udeng 话题/n 进行/vn 了/ule 精彩/a 发言/vi 。/w 笔会/n 上/f ，/w 来自/v 台湾/ns 及/cc 四川/ns 省内/s 和/cc 内江/ns 本地/rzs 的/ude1 知名/a 书画家/nnt 们/k 挥毫/vi 泼墨/vi ，/w 同台/vd 献艺/vi ，/w 创作/vn 了/ule [二十/m 幅/q]/mq [书画/n 作品/n]/nz 。/w 此外/c ，/w 两岸/n 书画/n 作品展/n 、/w 观赏/v 川剧/n 《/w 张大千/nr 》/w 、/w [艺术/n 采风/vi]/nz 等/udeng 系列/n 活动/vn 依次/d 展开/v ，/w 精彩纷呈/vl 。/w 
作为/p 张大千/nr 先生/n 的/ude1 家乡/n ，/w 近年来/dl [内江/ns 市委/nis]/nto 、/w 市政府/n 高度/d 重视/v 弘扬/v 大/a 千/m 文化/n ，/w 提出/v 了/ule “/w 大/a 千/m 故里/n ，/w 文化/n 内江/ns ”/w 的/ude1 [发展/vn 战略/n]/nz ，/w 并/cc 一直/d 致力于/v 发展/vn 内江/ns 、/w 台湾/ns 两地/n [文化/n 交流/vn]/nz 事业/n ，/w 多次/mq 举办/v 两岸/n 大/a 千门/nz 人/n 弟子/n 笔会/n 、/w 座谈会/n 、/w 画展/n 等/udeng [文化/n 交流/vn]/nz 活动/vn 。/w 两地/n 借助/v 大/a 千/m [文化/n 艺术/n]/nz 的/ude1 交流/vn 已经/d 建立/v 起/vf 了/ule 良好/a 的/ude1 互动/vn 交往/vn 渠道/n 和/cc 平台/n 。/w 此次/rz 张大千/nr [书画/n 艺术/n]/nz 节/q 的/ude1 圆满/a 举行/v ，/w 内江/ns 和/cc 台湾/ns 专家/nnt 和/cc 艺术家/nnt 再度/d 携手/vd ，/w 齐/a 聚/v 沱江/nz 河畔/n ，/w 研讨/vn 交流/vn 、/w 挥毫/vi 泼墨/vi ，/w 同/p 绘/v 大/a 千景/nz ，/w 共叙/nz 两岸/n 情/n ，/w 把/pba 内江/ns 与/cc 台湾/ns 的/ude1 [文化/n 交流/vn]/nz 推向/v 了/ule 新的/a 高潮/n 。/w 
