一则/c 宋庄镇/ns 画家村/ns “/w 画家/nnt 自残/nz ”/w 的/ude1 消息/n 近日/t 引发/v 网友/n 的/ude1 关注/vn 。/w 昨日/t （/w 12日/t ）/w ，/w 新京报/nz 记者/nnt 找到/v 正在/d 医院/nis 救治/vn 的/ude1 当事/n 青年/n 董/nz 先生/n ，/w 经/p 多方/d 核实/v ，/w 为/p 割/v 腕/ng 自残/nz 。/w 
据/p 民警/nnt 称/v ，/w 董/nz 的/ude1 自残/nz 行为/n 或/c 与/cc [生活/vn 压力/n]/nz 较大/d 有关/vn 。/w 
鲜/a 血淋淋/z 去/vf 药铺/n 买药/nz 
1月7日/t ，/w 通州区/ns 宋庄镇/ns 大兴庄/nz 九九/m 药房/n 的/ude1 宋/tg 女士/n 正/d 准备/v 出门/vn 抱/v 孩子/n 时/ng ，/w 迎面/d 进来/vf 一人/mq ，/w 只见/v 捂着/nz 的/ude1 手上/s 鲜/a 血淋淋/z ，/w 他/rr 要/v 买/v 安眠药/n 。/w 
“/w 当时/t 我/rr 就/d 吓/v 蒙/b 了/ule ，/w 看着/v 好像/v 手/n 掉/v 了/ule 一样/uyy 。/w ”/w 宋/tg 女士/n 说/v 。/w 他/rr 觉得/v 事情/n 不/d 对/p ，/w 马上/d 报警/vn 。/w 随后/d ，/w 赶到/v 的/ude1 110/m 和/cc 120/m 将/d 手/n 流/v 鲜血/n 的/ude1 男子/n 带走/v 。/w 
据/p 宋/tg 女士/n 称/v ，/w 此/rzs 男子/n 租住/nz 在/p 宋庄/ns 画家村/ns ，/w 当日/t 其/rz 房东/n 同样/d 报警/vn ，/w 是因为/c 该/rz 男子/n 在/p 出租屋/nz 时/ng 割伤/v 自己/rr 的/ude1 手/n ，/w 有/vyou 自杀/vi 倾向/n 。/w 经/p 了解/v ，/w 宋/tg 女士/n 所/usuo 说/v 的/ude1 男子/n ，/w 就是/v 在/p 宋庄/ns 画家村/ns 一/m 画室/n 工作/vn 的/ude1 艺术/n 青年/n 董/nz 先生/n 。/w 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w [宋庄镇/ns 派出所/nis]/nt 一/m 民警/nnt 证实/v ，/w 他们/rr 接警/v 赶到/v 现场/s 时/ng ，/w 男子/n 左手/n 正/d 流血/vi ，/w 后/f 被/pbei 送到/v [通州区/ns 潞河/ns 医院/nis]/nth 。/w 民警/nnt 称/v ，/w 自残/nz 是因为/c 跟/p 其/rz 女朋友/n 分手/vi ，/w 加之/cc [生活/vn 压力/n]/nz 较大/d 。/w 
董父/nr 称/v 儿子/n 自残/nz 前/f 无/v 异样/n 
昨日/t 16时/t 许/v ，/w [空军/nis 指挥/v 学院/nis 医院/nis]/nt 一/m 病房/n 内/f ，/w 董/nz 先生/n 脸/n 朝/tg 窗户/n 躺在/v 病床/n 上/f ，/w 其/rz 母/ng 坐/v 在/p 病床/n 右侧/f 喂/v 他/rr 食物/nf 。/w 对于/p 母亲/n 的/ude1 低声/d 询问/v ，/w 这个/rz 身高/n 近/a 一米/mq 八/m 的/ude1 山东/ns 小伙/n 没有/v 回应/vn 。/w 
“/w 他/rr 跟/p 我们/rr 都/d 不/d 说话/vi 。/w ”/w 董父/nr 说/v ，/w [五/m 天/qt]/mq 前/f 接到/v [北京/ns 警方/n]/nt 通知/n 说/v 儿子/n 自残/nz 后/f ，/w 他/rr 和/cc 妻子/n 连夜/d 从/p [山东/ns 老家/n]/nz 赶来/vi ，/w 眼看/v 着/uzhe 他/rr 情绪低落/nhd ，/w 父母/n 也/d 不愿/nz 多/a 问/v ，/w “/w 问/v 了/ule 他/rr 反而/d 更/d 痛苦/an 。/w ”/w 
“/w 现在/t 就是/v 好好/d 照顾/v 他/rr 。/w ”/w 董父/nr 说/v ，/w 他/rr 和/cc 妻子/n 也/d 未/d 寻找/v 住处/n ，/w 一直/d 在/p 病房/n 看护/v 儿子/n 。/w 
据/p 董父/nr 介绍/v ，/w 董/nz 先生/n 今年/t [28/m 岁/qt]/mq ，/w 读/v 了/ule 3年/t 研究生/nnt ，/w 一直/d 性格/n 比较/d 开朗/a ，/w 家人/n 也/d 未/d 觉得/v 他/rr 心理/n 有/vyou 何/ry 异样/n 。/w 
董/nz 先生/n 毕业/v 后/f ，/w 来/vf 北京/ns 也/d 还/d 不到/v 一年/mq ，/w 平时/t 跟/p 家里/s 也/d 经常/d 联系/v ，/w “/w 就是/v 聊聊/v 工作/vn 和/cc 生活/vn ，/w 没/d 提到/v 特别/d 难/a 的/ude1 事儿/n 。/w ”/w 他/rr 觉得/v ，/w 儿子/n 此前/t 一直/d “/w 挺/d 正常/a 的/ude1 ”/w 。/w 
据/p 董父/nr 介绍/v ，/w 昨/tg 早/a 主治医生/nnt 巡/vg 房/n 时/ng 曾/d 表示/v ，/w 伤口/n 恢复/v 情况/n “/w 比较/d 正常/a ”/w 。/w 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 新京报/nz 记者/nnt 联系/v 到/v 董/nz 先生/n 在/p 大学/nis 时/ng 的/ude1 [研究生/nnt 导师/nnt]/nnt 牛乐/nr 教授/nnt 。/w 牛/n 乐/a 教授/nnt 称/v ，/w 一个/mq 月/n 前/f 董/nz 还/d 致电/v 给/p 他/rr 时/ng ，/w 声称/v [一切/rz 都/d 好/a]/nz ，/w 并/cc 没有/v 反常/a ，/w 而/cc 在/p 他/rr 的/ude1 印象/n 中/f ，/w 该/rz 生/v 一直/d 极为/d 阳光/n 。/w 牛/n 教授/nnt 称/v ，/w “/w 他/rr 需要/v 关爱/vn 和/cc 情感/n 上/f 的/ude1 沟通/vn 。/w ”/w （/w 记者/nnt 黄颖/nr 王万春/nr 展明辉/nr ）/w 
