人民网/nz 石家庄/ns 1月12日/t 电/n 河北省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq 会议/n 圆满完成/v 各项/r 议程/n 后/f ，/w [今天/t 下午/t]/nz 在/p 省会/n [河北/ns 会堂/n]/nz 胜利/vn 闭幕/vi 。/w 
[大会/n 主席团/nis]/nt [常务/b 主席/nnt]/nnt 、/w 执行主席/nnt 、/w 省/n 人大常委会/nis 主任/nnt 周本顺/nr [主持/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n 。/w 
[大会/n 主席团/nis]/nt [常务/b 主席/nnt]/nnt 、/w 执行主席/nnt ：/w 宋恩华/nr 、/w 王增力/nr 、/w 马兰翠/nr 、/w 王刚/nr 、/w 谢计来/nr 、/w 宋太平/nr 、/w 王雪峰/nr 、/w 赵曙光/nr 在/p 主席台/n 执行主席/nnt 席/qt 就座/vi 。/w 
张庆伟/nr 、/w 赵勇/nr 、/w 付志方/nr 、/w 杨崇勇/nr 、/w 梁滨/nr 、/w 范照兵/nr 、/w 臧胜业/nr 、/w 张越/nr 、/w 孙瑞彬/nr 、/w 景春华/nr 、/w 田向利/nr 、/w 艾文礼/nr 等/udeng 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 
会议/n 经过/p 表决/v ，/w 通过/p 了/ule 河北省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 人大/nis 民族/n 侨务/n [外事/n 委员会/nis]/nt 主任委员/nnt 、/w [副主任/nnt 委员/nnt]/nnt 、/w 委员/nnt 名单/n ；/w 通过/p 了/ule 关于/p [河北省/ns 人民政府/nis]/nto 工作报告/v 的/ude1 决议/n 、/w 关于/p 河北省/ns 2013年/t [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz [执行/v 情况/n]/nz 与/cc 2014年/t [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz 的/ude1 决议/n 、/w 关于/p 河北省/ns 2013年/t 省/n 本级/r 预算/n 及/cc 省/n 总/b [预算/n 执行/v 情况/n]/nz 和/cc 2014年/t 省/n 本级/r 预算/n 及/cc 省/n 总预算/n 的/ude1 决议/n 、/w 关于/p 河北省/ns [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v [情况/n 报告/n]/nz 的/ude1 决议/n 、/w 关于/p [河北省/ns 人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 工作报告/v 的/ude1 决议/n 、/w 关于/p [河北省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 工作报告/v 的/ude1 决议/n 、/w 关于/p [河北省/ns 人民检察院/nis]/nt 工作报告/v 的/ude1 决议/n 。/w 
大会/n 完成/v 各项/r 议程/n 后/f ，/w 周本顺/nr 讲话/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n ，/w 经过/p 全体/n 代表/nnt 和/cc [与/cc 会/v 同志/n]/nz 的/ude1 [共同/d 努力/ad]/nz ，/w 开/v 得/ude3 很/d 圆满/a 、/w 很/d 成功/a ，/w 是/vshi 一次/mq 解放思想/vl 、/w 改革创新/v 的/ude1 大会/n ，/w 一次/mq 凝聚/v 力量/n 、/w 团结/v 鼓劲/vn 的/ude1 大会/n ，/w 一次/mq 继往开来/vl 、/w 求实/vi 奋进/vi 的/ude1 大会/n ，/w 为/p 我们/rr 在/p 新的/a 历史/n 起点/n 上/f 开创/v 河北/ns 发展/v 新局面/nz ，/w 奠定/v 了/ule 重要/a 的/ude1 思想/n 基础/n 和/cc 工作/vn 基础/n 。/w 
