“/w 做梦/vi 都/d 没想到/nz ，/w [土地/n 承包/vn 经营权/n]/nz 还/d 能/v 在/p 镇/n 街上/s [抵押/vn 贷款/n]/nz 买/v 房子/n ！/w ”/w 昨日/t ，/w [钟祥市/ns 胡集镇/nr]/nz 蛮河村/ns 农民/nnt 谭德义/nr 兴奋/a 地/ude2 对/p 记者/nnt 说/v 。/w 
谭德义/nr 的/ude1 儿子/n 、/w 儿媳/n 均/d 在/p 外地/s 打工/vi ，/w 为/p 让/v 孙子/n 接受/v 更好/d 的/ude1 教育/vn ，/w 全家人/n 想/v 在/p 离家/vi [20/m 公里/q]/mq 的/ude1 镇上/n 安家/vi ，/w 遂/d 决定/v 在/p 镇/n 街上/s 的/ude1 “/w 融/vi 园/ng 馨/ag 城/n ”/w 买/v 一套/mq [124/m 平方米/q]/mq 、/w 总价/n [32/m 万元/q]/mq 的/ude1 商品房/n ，/w 首付/nz [12/m 万元/q]/mq 。/w 钱/n 不够/a ，/w 正好/z 农行/nis 钟祥/ns 支行/n 提供/v [土地/n 承包/vn 经营权/n]/nz 抵押/v [购房/vn 贷款/n]/nz ，/w 便/d 用/p 自家/rr 20多亩/m 土地/n 的/ude1 [承包/vn 经营权/n]/nz 作/v 抵押/vn ，/w 抵押/v 期限/n 截止/vi 到/v 二轮/nz 延/vg 包/v 末年/f 2028年/t ，/w 贷/v 到/v 了/ule [20/m 万元/q]/mq 。/w “/w [住房/n 贷款/n]/nz 向/p 乡镇/n 延伸/v ，/w 过去/vf 想/v 都/d 不敢想/v 。/w ”/w 胡集镇/nr [陈家/nz 营/n 村/n]/ns 支书/nnt 陈金锐/nr 感慨/v 地/ude2 说/v 。/w 他/rr 已/d 为/p 本村/r [3/m 户/q]/mq 村民/n 开具/v 林权/nr 、/w [土地/n 承包/vn 经营权/n]/nz 抵押/v 证书/n ，/w 帮/v 他们/rr 在/p 镇/n 街/n 买了/v 房子/n 。/w 
过去/vf 靠/v 天/qt 收/v 的/ude1 种养业/n 收入/n 不/d 稳定/an ，/w 银行/nis 顾虑/n 风险/n ，/w 农民/nnt [购房/vn 贷款/n]/nz 一直/d 是/vshi 块/q “/w 坚冰/n ”/w 。/w “/w ‘/w [十八/m 大/a]/mq ’/w 后/f ，/w 中央/n 提出/v [新型/b 城镇化/vn]/nz 建设/vn ，/w 经/p 争取/v ，/w 2012/m 年底/f ，/w 总行/n 批准/v [钟祥/ns 农行/nis]/nt 试点/vn ，/w 推出/v [土地/n 流转/vn]/nz 经营权/n 贷款/n ，/w 解决/v 农民/nnt 进城/vi [购房/vn 贷款/n]/nz 难题/n 。/w ”/w 农行/nis 钟祥/ns [支行/n 行长/nnt]/nnt 黄河/ns 说/v 。/w 据悉/v ，/w 我省/n 仅有/nz 襄阳市/ns 和/cc 钟祥市/ns 的/ude1 农行/nis 获准/v 该项/r 试点/vn 。/w 
去年/t ，/w 该行/r 对/p 钟祥市/ns 所有/b 乡镇/n 的/ude1 楼盘/n 摸底/vn 后/f ，/w 选择/v 了/ule [16/m 家/q]/mq 楼盘/n 提供/v 林权/nr 、/w [土地/n 承包/vn 经营权/n]/nz [抵押/vn 贷款/n]/nz 服务/vn ，/w 共/d 办理/v 农民/nnt [购房/vn 贷款/n]/nz [1322/m 笔/n]/mq ，/w 总金额/nz [1/m ./w 4271/m 亿元/q]/mq 。/w 目前/t 已有/v 千余/mq 户/q [喜迁/v 新居/n]/nz ，/w 农户/n 入住率/nz 达/v [70/m %/w 以上/f]/mq ，/w 帮/v 农民/nnt 实现/v “/w 进/vf 得了/vi 城/n ，/w 住/vi 得/ude3 起/vf 房/n ，/w 留/v 得/ude3 住/vi 人/n ”/w 的/ude1 梦想/n 。/w “/w [钟祥/ns 农行/nis]/nt 曾/d 在/p 全省/n 最早/d 推出/v [林权/nr 抵押/vn 贷款/n]/nz 、/w 船舶/n [抵押/vn 贷款/n]/nz ”/w ，/w 黄河/ns 说/v ，/w 农民/nnt 进城/vi 务工/v ，/w 还/d 可以/v 用/p 自己/rr 经营/vn 的/ude1 门面/n 、/w 柜台/n [抵押/vn 贷款/n]/nz 。/w 随着/p [农村/n 宅基地/n]/nz 的/ude1 确权/nz 登记/vn ，/w 宅基地/n 也/d 可/v 抵押/vn 。/w （/w 记者/nnt 杨富春/nr 、/w 通讯员/nnt 康斌/nr 、/w 赵自云/nr ）/w 
