原/b 标题/n ：/w 中国/ns 女/b 航天/n 专家/nnt 吴美蓉/nr 获/v 冯·卡门/nrf 奖/n 
记者/nnt 从/p [中国/ns 资源/n 卫星/n 应用/vn 中心/nis]/nt 获悉/v ，/w [北京/ns 时间/n]/nz 1月10日/t ，/w 在/p [美国/nsf 华盛顿/nsf]/ns 召开/v 的/ude1 [世界/n 航天/n]/nz 局长/nnt 峰会/n 上/f ，/w 中国/ns 女/b [航天/n 科技/n]/nz 专家/nnt 、/w [国际/n 宇航/n 科学院/nis]/nt 院士/nnt 吴美蓉/nr 被/pbei 授予/v 冯·卡门/nrf 奖/n ，/w 以/p 表彰/vn 她/rr [50/m 多年来/d]/mq 为/p [航天/n 科技/n]/nz 事业/n 和/cc [国际/n 航天/n 合作/vn]/nz 做出/v 的/ude1 [突出/a 贡献/n]/nz 。/w 
吴美蓉/nr 1936年/t 生于/v [江苏/ns 常州/ns]/ns ，/w 毕业/v 于/p [莫斯科/nsf 动力/n 学院/nis]/nt ，/w 是/vshi 国际/n 宇航界/n 获/v 此/rzs 殊荣/n 的/ude1 第一位/mq 女/b [航天/n 科技/n]/nz 专家/nnt 。/w （/w 记者/nnt 张晓祺/nr ）/w 
