黄冈/ns 密/a 卷/q ，/w 一纸/mq 风行/v 大江南北/n 。/w [黄冈/ns 中学/nis]/nts ，/w 一个/mq 延续/v 近/a 30年/t 的/ude1 不衰/v 神话/n 。/w 当/p 光环/n 渐渐/d 褪去/v ，/w 质疑/vn 声/qv 中/f ，/w 黄冈/ns 教育/vn 踏上/v 了/ule 振兴/v 之旅/nz 。/w 
10日/t ，/w 黄州/ns ，/w 冬雨/n 中/f 的/ude1 [黄冈/ns 中学/nis]/nts 一片/mq 寂静/a 。/w 
行政/n 楼/n 门口/s ，/w [三/m 块/q]/mq 贴/v 着/uzhe 物理/n 、/w 化学/n 、/w 数学/n 奥赛/nz 喜报/n 的/ude1 展牌/nz 一字/mq 排/v 开/v 。/w 
[全国/n 高中/nis 数学/n 联赛/n]/nz 成绩/n 揭晓/vi ，/w “/w 神奇/a [9/m 班/n]/mq ”/w （/w [理科/n 实验班/nz]/nz ）/w 有/vyou 两名/mq 同学/n 拿到/v 了/ule 国家/n 一等奖/n ，/w 19日/t ，/w 他们/rr 将/d 征战/vi 国家/n 数学/n [奥林匹克/nz 竞赛/vn]/nz 。/w 
这里/rzs 就是/v 创造/vn “/w 黄冈/ns 神话/n ”/w 的/ude1 地方/n 。/w 
当/p “/w 神话/n ”/w 慢慢/d 走向/v 沉寂/z ，/w 面对/v 质疑/vn 、/w 非议/vn ，/w [黄冈/ns 中学/nis]/nts 执着/nz 地/ude2 以/p 自己/rr 方式/n 守护/v 着/uzhe 昔日/t 荣光/n ，/w 告诉/v 人们/n ：/w “/w 黄/a 高/a 依然/d 是/vshi 黄/a 高/a 。/w ”/w 
远去/v 的/ude1 “/w 神话/n ”/w 
“/w 北/f 海淀/ns ，/w 南/b 黄/a 高/a ”/w ，/w “/w 百年/mq 黄/a 高/a ”/w 有/vyou 太多/ad 传奇/n 。/w 
先/d 看/v 两个/mq 数字/n ：/w [98/m %/w 以上/f]/mq 的/ude1 高考/vn 升学率/n 保持/v 了/ule 近/a 30年/t ；/w 先后/d 收获/n [18/m 块/q]/mq 国际/n 奥赛/nz 奖牌/n 。/w 
再听/v [一个/mq 故事/n]/nz ：/w 恢复高考/v 第三年/t ，/w [黄冈/ns 中学/nis]/nts “/w 尖子/n 班/n ”/w [23/m 名/q]/mq 考生/n 包揽/v 了/ule 湖北/ns 状元/n 、/w 探花/nz 、/w 榜眼/n ，/w [13/m 人/n]/mq 进入/v 北大/n 、/w 清华/j 。/w 
“/w 那时候/nz ，/w 教育/vn 投入/v 的/ude1 地区/n 差异/n 还/d 没有/v 显现/vn 出来/vf 。/w ”/w [黄冈市/ns 教育局/nis]/nto 局长/nnt 王建学/nr 认为/v ，/w 崇文/ns 重/a 教/v 的/ude1 [文化/n 底蕴/n]/nz ，/w 人口/n 大/a 市/n 的/ude1 生源/n 保障/vn ，/w 是/vshi 黄冈/ns 发展/vn 教育/vn 的/ude1 先天/n 优势/n 。/w 
这段/r 让/v 黄冈/ns 人/n 骄傲/an 的/ude1 时光/n 持续/vd 了/ule 近/a 30年/t ，/w 黄冈/ns 累计/vd 为/p 国家/n 输送/v 大学生/nnt [60/m 多/a 万/d 人/n]/mq ，/w 演绎/v 了/ule 基础教育/n 史上/d 的/ude1 “/w 黄冈/ns 神话/n ”/w 。/w 
“/w 神话/n ”/w 终将/d 远去/v ，/w 黄冈/ns 也/d 不/d 例外/vi 。/w 
黄冈/ns 人/n 正视/v 了/ule 这种/r “/w 没落/vi ”/w 。/w 2013年11月19日/t ，/w 黄冈/ns 教育/vn 工作/vn 会/v ，/w 市委/nis 书记/nnt 刘雪荣/nr 公布/v 了/ule 一组/mq 数据/n ：/w 最近/t 7年/t 高考/vn ，/w 黄冈/ns 一本/mq 上/f 线/n 率/v 低于/v 全省/n [平均/a 水平/n]/nz ；/w 近/a 10年/t ，/w 黄冈/ns 文理科/n 600分/t 以上/f 的/ude1 [8503/m 人/n]/mq ，/w 仅/d 占/v 全省/n 12.1%/m ，/w 与/cc 人口/n 占/v 比/p 大致/d 持平/vi 。/w 
“/w 黄冈/ns 已经/d 多年/mq 没有/v 出/vf 过/uguo ‘/w 状元/n ’/w 。/w ”/w 一/m 语/ng 道出/v 了/ule 教育/vn 大/a 市/n 的/ude1 尴尬/a 与/cc 隐痛/nhd 。/w 
塔尖/n 上/f 的/ude1 坚守/vn 
“/w 如果/c 把/pba 基础教育/n 看作/v 一座/mq 塔/n ，/w [黄冈/ns 中学/nis]/nts 是/vshi 当之无愧/vl 的/ude1 塔尖/n 。/w ”/w 王建/nr 学说/n 。/w 
刘祥/nr ，/w [黄冈/ns 中学/nis]/nts 现任/v 校长/nnt ，/w 塔尖/n 上/f 的/ude1 坚守/vn 者/k 。/w 这位/r “/w 黄冈/ns 名师/nnt ”/w 任/v [国际/n 物理/n 奥林匹克/nz 竞赛/vn]/nz 教练/nnt 期间/f ，/w 辅导/vn 的/ude1 学生/nnt 有/vyou [40/m 多/a 人次/qv 获/v]/mq 国家/n 一等奖/n ，/w [5/m 人次/qv]/mq 入选/v [国家/n 集训队/nis]/nt 。/w 
黄/a 高/a 的/ude1 影响力/n 仍/d 在/p 。/w 每年/r ，/w 都会/n 有/vyou “/w 加盟者/nz ”/w [找上门/vi 来/vf]/nz ，/w 价码/n 也/d 很/d 诱人/a ，/w 只是/d 挂/v 个/q 名/q ，/w 可以/v 坐收/nz [几百/m 万元/q]/mq 的/ude1 “/w 管理费/n ”/w 。/w 刘祥/nr 一概/d 拒绝/v ，/w 没有/v 任何/rz 商量/v 余地/n ：/w “/w 没有/v 精力/n 参与/v 管理/vn ，/w 也/d 不/d 希望/v 别人/rr 砸/v 了/ule 黄/a 高/a 的/ude1 牌子/n 。/w ”/w “/w 黄/a 高/a 背负/v 了/ule 太多/ad 的/ude1 期望/vn 和/cc 压力/n 。/w ”/w 教育/v [主管/vn 部门/n]/nz 一位/mq 负责人/nnt 坦言/v 。/w 
不仅如此/bl ，/w 优质/b 生源/n 和/cc 名师/nnt 的/ude1 双重/b 流失/vn ，/w 也/d 让/v 坚守/vn 变得/vi 艰难/a 。/w 
以/p 生源/n 为/p 例/n ，/w 黄冈/ns [初中/nis 毕业生/n]/nz 数量/n 直线/n 下降/vi ，/w 与/cc 10年前/t 相比/vi ，/w 下降/vi 了/ule 近/a 一半/m ，/w 日益/d 激烈/a 的/ude1 生源/n 争夺战/n 让/v 黄/a 高/a 内外交困/vl 。/w 一方面/c ，/w 各县/r 市区/s 学校/nis 强势/n 崛起/v ，/w 截留/v 了/ule 大部分/n 在/p 过去/vf 看来/v 本/rz 属于/v 黄/a 高/a 的/ude1 优质/b 生源/n ；/w 另一方面/c ，/w 来自/v 武汉/ns 的/ude1 [几/d 所/usuo]/mq “/w [超级/b 中学/nis]/nts ”/w ，/w 也/d 在/p 挤压/vn 黄/a 高/a 生源/n 。/w “/w [地缘/n 关系/n]/nz 的/ude1 缘故/n ,/w 黄冈/ns 流向/v 武汉/ns 的/ude1 学生/nnt 远比/v 襄阳/ns 、/w 宜昌/ns 要/v 多/a 。/w ”/w 王建/nr 学说/n 。/w 据/p 他/rr 介绍/v ，/w 黄冈/ns 每年/r 流失/vn 到/v 外地/s 的/ude1 优质/b 学生/nnt 数量/n 多达/v 四百多人/m 。/w 
力挺/nz 黄/a 高/a ，/w 今年年初/t ，/w 刘雪荣/nr 与/cc 各县/r 市区/s 负责人/nnt “/w 约法三章/vl ”/w ：/w 禁止/v 人/n 为/p 封堵/v ；/w 尊重/v 学生/nnt 意愿/n ；/w 完成/v 市教育局/nis 下达/v 的/ude1 [招生/vn 计划/n]/nz 。/w 
投入/v 欠账/vn 之/uzhi 困/vi 
财力/n 不足/an ，/w [教育/vn 欠账/vi]/nz 多/a ，/w 一直/d 制约/vn 着/uzhe 教育/vn 大/a 市/n 黄冈/ns 。/w 
一位/mq 教育/v [内部/f 人士/n]/nz 透露/v ，/w 学校/nis 负债/vn 在/p 黄冈/ns 是/vshi 普遍/ad 现象/n 。/w [数据/n 显示/v]/nz ，/w 黄冈市/ns 现有/v [72/m 所/usuo]/mq 高中/nis ，/w 债务/n 总额/n 数以亿计/bl 。/w 
债务/n 让/v 黄/a 高/a 的/ude1 步伐/n 变得/vi 沉重/a 。/w 2004年/t ，/w 黄/a 高/a 在/p [城东/s 新区/n]/nz 建设/v 新校区/nz ，/w 新校区/nz 共/d 投入/v [3/m ./w 5/m 亿元/q]/mq ，/w 学校/nis 因此/c 背上/v 了/ule [1/m 亿/m 多元/b]/mq 债务/n 。/w “/w 为/p 化解/v 债务/n ，/w 学校/nis 扩大/v 招收/vn 择校生/n 比例/n ，/w 直接/ad 导致/v 生源/n 整体/n 质量/n 下滑/vi ；/w 教师/nnt 待遇/n 上/f 不/d 去/vf ，/w 造成/v 部分/n [骨干/n 教师/nnt]/nnt 外流/vi 。/w ”/w 王建/nr 学说/n 。/w 
这种/r 情况/n 到/v 2011年/t 才/d [有所/v 改善/v]/nz 。/w 当年/t 3月/t ，/w 刘雪荣/nr 到/v [黄冈/ns 中学/nis]/nts 调研/v 时/ng 表示/v ：/w “/w 一定/b 要/v 让/v 黄/a 高/a [轻装/n 上阵/vi]/nz 。/w ”/w 近两年/qt ，/w [黄冈市/ns 政府/nis]/nto 先后/d 两次/mq 拿出/v [5000/m 万元/q]/mq 为/p 学校/nis 化/v 债/n ，/w 并/cc 解决/v 了/ule [100/m 个/q]/mq 教师/nnt 的/ude1 编制/vn 问题/n 。/w 
事实上/bl 像/v 这样/rzv 受到/v “/w 特殊/a 关照/v ”/w 的/ude1 学校/nis 并不/d 多/a ，/w 多年/mq [教育/vn 欠账/vi]/nz 仍/d 困扰/v 着/uzhe 绝大多数/m 学校/nis 。/w 
据/p 市/n [财政/n 部门/n]/nz 负责人/nnt 介绍/v ，/w 黄冈/ns [教育/vn 欠账/vi]/nz 体现/v 为/p “/w [三/m 个/q]/mq 不到/v 位/q ”/w ：/w “/w 两/m 费/n [一/d 金/b]/mq ”/w 征收/vn 使用/v 不到/v 位/q ；/w 教师/nnt 政策性/n 经济/n 待遇/n 保障/vn 不到/v 位/q ；/w 学校/nis 基建/n 投入/v 不到/v 位/q 。/w 
比如/v ，/w 2012年/t ，/w 黄冈/ns 应征/vi “/w 两/m 费/n [一/d 金/b]/mq ”/w [30298/m 万元/q]/mq ，/w 实征/nz [25377/m 万元/q]/mq ，/w 实际/n 用于/v 教育/vn [20072/m 万元/q]/mq ，/w “/w 征收/vn 、/w 使用/v 都/d 打/v 了/ule 折/vi ”/w 。/w 
早/a 在/p 2011年/t ，/w 黄冈/ns 就/d 启动/v 了/ule [标准化/vn 学校/nis]/nz 建设/vn 。/w 目前/t 黄冈/ns 中小学/n 校舍/n 建设/vn 每年/r 大约/d 需要/v [10/m 亿元/q]/mq ，/w 实际/n 缺口/n 近/a [5/m 亿元/q]/mq 。/w 黄冈/ns 还有/v [266/m 栋/q]/mq [8/m ./w 5/m 万/d 平方米/q]/mq 的/ude1 D/x 级/q 危房/n ，/w [828/m 栋/q]/mq [70/m 万/d 平方米/q]/mq 的/ude1 C/x 级/q 危房/n 。/w “/w 这/rzv ‘/w [三/m 个/q]/mq 不到/v 位/q ’/w ，/w 让/v 我们/rr 忧心忡忡/vl 、/w 战战兢兢/dl 、/w 如临深渊/vl 、/w 如履薄冰/vl 。/w ”/w 刘雪荣/nr 说/v 。/w 
名师/nnt 流失/vn 之/uzhi 痛/a 
去年/t 12月/t ，/w [麻城/ns 一/d 中/f]/nz 校长/nnt 董昌玉/nr 跳槽/vi ，/w 在/p 看似/v 平静/a 的/ude1 黄冈/ns 教育界/n 又/d 投/v 下/f 了/ule 一颗/mq 石子/n 。/w 
董昌玉/nr ，/w 湖北省/ns [特级/b 教师/nnt]/nnt 。/w 跳槽/vi 前/f 一个/mq 月/n ，/w 刚刚/d 被/pbei 黄冈/ns 授予/v “/w 全市/n 最佳/z 校长/nnt ”/w 。/w 
当年/t 跟/p 董昌玉/nr 一/m 批评/vn 上/f 湖北省/ns [特级/b 教师/nnt]/nnt 的/ude1 ，/w 黄冈市/ns 共有/v [25/m 人/n]/mq ，/w [不少/m 人/n]/mq 当时/t 都/d 是/vshi 重点/n 小学/nis 或/c 初中/nis 校长/nnt 。/w 如今/t ，/w 他们/rr 中/f 的/ude1 孔德勇/nr 、/w 董超纲/nr 、/w 段宝生/nr 、/w 蔡建忠/nr 已经/d 外流/vi 到/v 武汉/ns 和/cc 广东/ns ，/w 田毅/nr 和/cc 王克刚/nr 也/d 已/d 离开/v 教学/vn 岗位/n 。/w 
孔德勇/nr ，/w 离开/v 前/f 是/vshi 武穴市/ns 实验/v [小学/nis 校长/nnt]/nnt ，/w 如今/t 是/vshi 武汉市/ns 光谷/nz 五/m 小/a 校长/nnt ；/w 董超纲/nr ，/w 原/b [武穴市/ns 实验/vn 中学/nis]/nts 校长/nnt ，/w 现在/t 是/vshi 武汉市/ns 光谷/nz [二/m 高/a]/mq 校长/nnt …/w …/w 
据/p 了解/v ，/w 武穴市/ns 有/vyou [5/m 名/q]/mq 省/n [特级/b 教师/nnt]/nnt ，/w 仅/d 2012年/t 就/d 有/vyou [4/m 人/n]/mq 出走/vi 。/w 
[黄冈/ns 中学/nis]/nts [特级/b 教师/nnt]/nnt 王宪生/nr 归纳/v 老师/nnt 流动/v 去向/n ：/w 先是/d “/w 到/v 南方/s 去/vf ”/w ，/w 然后/c 是/vshi “/w 到/v 武汉/ns 去/vf ”/w 。/w 上世纪/nz 90年代/t 末/f 到/v [本世纪/t 初/f]/nz ，/w 老师/nnt 主要/b 前往/v 广东/ns 等/udeng 沿海地区/s ；/w 2006年/t 以来/f ，/w 往/p 武汉/ns 跑/v 的/ude1 多/a 了/ule 。/w 该校/r 数学/n 组/n 共/d 30多名/m 老师/nnt ，/w 前前后后/dl 走/v 了/ule [10/m 多个/mq]/mq ，/w 且/c 多数/a 是/vshi “/w 特级/b ”/w 职称/n 的/ude1 [骨干/n 教师/nnt]/nnt 。/w 
在/p 武汉/ns ，/w 奥赛/nz 成绩/n 独占鳌头/vl 的/ude1 [两/q 所/usuo]/mq 高中/nis —/w —/w [华师/nz 一/d 附中/j]/nt 和/cc [武汉/ns 二/m 中/f]/nt ，/w 竞赛/vn 教练/nnt 队伍/n 中/f 不乏/v 黄冈/ns 名师/nnt 身影/n 。/w [武汉/ns 二/m 中/f]/nt [数学/n 竞赛/vn]/nz 主教练/nnt 肖平安/nr 、/w 化学/n 竞赛/vn 主教练/nnt 施辉国/nr ，/w [华师/nz 一/d 附中/j]/nt [数学/n 竞赛/vn]/nz 教练/nnt 方牡丹/nr 等/udeng ，/w 均/d 是/vshi 从/p 黄冈/ns 过去/vf 的/ude1 。/w 2004年/t ，/w [黄冈/ns 中学/nis]/nts [物理/n 竞赛/vn]/nz 教练/nnt 姚学林/nr 去/vf 了/ule [深圳/ns 中学/nis]/nts 之后/f ，/w 实现/v 了/ule 该校/r 在/p [物理/n 竞赛/vn]/nz 奖牌/n 上/f 零/m 的/ude1 突破/vn ，/w 至今/d 他/rr 已/d 带领/v 学生/nnt 拿到/v [3/m 块/q]/mq 国际/n 奥赛/nz 金牌/n 。/w 
业内人士/n 称/v ，/w 这些/rz 离开/v 的/ude1 [特级/b 教师/nnt]/nnt ，/w 在/p 黄冈/ns 月薪/n 不到/v [5000/m 元/q]/mq ，/w 外流/vi 后/f 拿/v 的/ude1 都/d 是/vshi 年薪/n ，/w 起点/n 都/d 在/p [10/m 万元/q]/mq 以上/f 。/w 
[黄冈市/ns 教/v 科/n 院/n]/nt 黄建军/nr 主任/nnt 认为/v ，/w 教师/nnt 外流/vi [究其/nz 原因/n]/nz ，/w 一/m 是/vshi 地区/n 间/f 经济/n 差距/n 大/a ，/w 二/m 是/vshi 激励/v 政策/n 没/d 跟上/v 。/w 
教育/vn 大/a 市/n 突围/vi 
2013年11月19日/t ，/w 黄冈/ns 教育/vn 工作/vn 会/v ，/w 一揽子/n 教育/v [振兴/v 计划/n]/nz 出台/vi 。/w 
黄冈/ns 首次/m 提出/v ，/w 到/v 2020年/t 率先/d 进入/v 全省/n 教育/vn 强/a 市/n 行列/n 。/w 
何/ry 为/p 教育/vn 强/a 市/n ？/w 刘雪荣/nr 认为/v 标准/n 是/vshi [办学/vn 理念/n]/nz 新/a 、/w 质量/n 高/a 、/w 结构/n 优/ag 、/w 条件/n 好/a 、/w 师资/n 队伍/n 精/a 、/w 服务/v 能力/n 强/a 。/w 
打造/v 教育/vn 强/a 市/n ，/w 黄冈/ns 选择/v “/w 投入/v ”/w 、/w “/w 师资/n ”/w 为/p 突破口/n 。/w 
“/w 砸锅卖铁/vl 保/v 教育/vn 投入/v ”/w 。/w 黄冈/ns 增加/v 了/ule 教育/vn 投入/v 的/ude1 考核/vn 权重/nz ，/w 同时/c 着手/v 改革/vn 教育/vn 投入/v 机制/n ，/w 健全/v [政府/nis 补贴/n]/nz 、/w [政府/nis 购买/v]/nz 服务/vn 、/w [助学/vn 贷款/n]/nz 、/w 基金/n 奖励/vn 、/w 捐资/v 激励/vn 等/udeng 制度/n 。/w 刘雪荣/nr 说/v ：/w “/w 对/p 教育/vn 不管/c 怎么/ryv 投入/v 、/w 不管/c 投入/v 多/a 大/a ，/w 都/d 不会/v 有/vyou 错/v ，/w 老百姓/n 都/d 欢迎/v 。/w ”/w 
黄冈/ns 拉开/v 了/ule 新/a 一轮/mq 基础/n 教育改革/v 大幕/nz ，/w 启动/v 了/ule 涉及/v 中小学/n 招生/vn 制度/n 、/w 基础教育/n 课改/n 、/w 教育/v [人事/n 制度/n]/nz 、/w 学校/nis [管理/vn 制度/n]/nz 、/w 农村/n 教学/vn 点/qt 布局/n 、/w [民办/b 教育/vn]/nz 等/udeng [六/m 个/q]/mq 方面/n 的/ude1 改革/vn 。/w 
黄冈/ns 探索/v 建立/vn “/w 学区/n 制/v ”/w 、/w “/w [一/d 校/ng]/mq 制/v ”/w 、/w “/w 联校/nis 制/v ”/w 的/ude1 [管理/vn 制度/n]/nz ，/w 区域内/nz 教师/nnt 实行/v “/w 无/v 校籍/nz 管理/vn ”/w ，/w 其/rz 编制/vn 不再/d 属于/v 某一/mq 学校/nis ，/w 而是/c 由/p 各县/r 市区/s 统一/vn 配制/v 、/w 管理/vn ，/w 以/p 消除/v 城乡/n 之间/f 、/w 区域/n 之间/f [教育/vn 资源/n 均衡/a]/nz 流动/vn 的/ude1 体制/n 屏障/n 。/w 
推进/vi [教育/vn 公平/a]/nz ，/w 黄冈/ns 逐步/d 推行/v 义务教育/n 学校/nis 阳光/n 招生/vn 和/cc 均衡/a 编/v 班/n ，/w 对/p 起始/v 年级/n 学生/nnt ，/w 由/p [教育/vn 行政部门/n]/nz 统一/vn 按/p 划定/v 片/q 区/n 进行/vn 电脑/n 配位/nz 、/w 随机/b 编/v 班/n ，/w 编/v 班/n 后/f 学生/nnt 班级/n 、/w 任课/vn 教师/nnt 和/cc 校际/b 之间/f 学生/nnt 不得/vi 随意/ad 变动/vn ，/w 接受/v [社会/n 监督/vn]/nz 。/w 
均衡/a 城乡/n 教育/v [资源/n 配置/vn]/nz ，/w 黄冈/ns 实行/v 城乡/n 统一/vn 的/ude1 中小学/n 编制/v 标准/n ，/w 并/cc 建立/v 区域内/nz 中小学/n 教师/nnt 交流/v 制度/n ，/w 规定/n 每年/r 交流/v 比例/n 必须/d 达到/v [10/m %/w 以上/f]/mq 。/w 同时/c ，/w 实施/v “/w 农村/n 教学/vn 点/qt 师资/n 质量/n 提升/v 工程/n ”/w ，/w 逐步/d 实现/v 农村/n 教学/vn 点/qt 配备/v [本科/n 学历/n]/nz 教师/nnt 。/w 
市长/nnt 陈安丽/nr 把/pba 这次/r 会议/n 称之为/v “/w 归位/vi 会/v ”/w 。/w 她/rr 说/v ：/w “/w 政府/nis 、/w [职能/n 部门/n]/nz 、/w 学校/nis 都/d 回到/v 了/ule 自己/rr 应有/v 的/ude1 位置/n 。/w ”/w 
