10日/t ，/w 一项/mq 具有/v 完全/ad [自主/vd 知识产权/nz]/nz 的/ude1 高科技/n 项目/n —/w —/w SCR/x 脱硝/nz 催化剂/n 全自动/b 生产线/n 在/p [湖北/ns 神/n 雾/n 公司/nis]/nt 投产/vi 。/w 
[湖北/ns 神/n 雾/n 公司/nis]/nt 由/p [国家/n 技术/n 创新/vi 示范/vn 企业/n 北京/ns 神/n 雾/n 集团/nis]/nt 投资/vn ，/w 2007年/t 落户/vi 仙桃/ns 。/w 近年来/dl ，/w 该/rz 公司/nis 自主/vd 研发/v 治理/vn 废气/n 的/ude1 一系列/b [核心/n 技术/n]/nz ，/w 并/cc 将/d [技术/n 成果/n]/nz 迅速/ad 转化/v 为/p 生产力/n 。/w 
神/n 雾/n 脱硝/nz 催化剂/n 全自动/b 生产/v 项目/n 去年/t 7月/t 开建/nz ，/w 总投资/nz [1/m ./w 3/m 亿元/q]/mq ，/w 可/v 年产/vn SCR/x 催化剂/n [8000/m 立方米/q]/mq 和/cc 节能/vn 陶瓷/n 蜂窝/n 体/ng [3000/m 立方米/q]/mq ，/w 年产值/n 可达/nz [4/m 亿元/q]/mq 。/w 
[北京/ns 神/n 雾/n 集团/nis]/nt 董事长/nnt 吴道洪/nr 博士/nnt 称/v ，/w 使用/v 这/rzv 一/m 技术/n 可/v 帮助/vn [高能耗/n 企业/n]/nz 实现/v 节能/vn 脱硝/nz 一体化/vn ，/w 既/c 能/v 节约/vn 燃煤/v 3%至8%/m ，/w 又/d 能/v 将/d 烟气/nz 中/f 90%/m 的/ude1 氮氧化物/n 脱除/nz ，/w 大幅/d 减少/v [废气/n 排放/vn]/nz ，/w 提高/v 经济效益/n ，/w 可望/v 对/p 治理/v 大气/n 雾霾/nz 发挥/v 作用/n 。/w （/w 记者/nnt 张卫华/nr 、/w 通讯员/nnt 陈国力/nr ）/w 
