2014/m 秋冬/t 米兰/ns 男装/n 周/qt 已/d 于/p [当地/s 时间/n]/nz 1月11日/t ，/w 正式/ad [拉开/v 帷幕/n]/nz 。/w 张亮/nr 首次/m 以/p 看/v 秀/ag 嘉宾/n 的/ude1 身份/n 出席/v 了/ule 此次/rz 的/ude1 [米兰/ns 时装/n 周/qt]/nz 。/w 以/p 一身/n 银灰色/n 极/d 简/ag 修身/vi [西服/n 套装/n]/nz 亮相/vi 某/rz 秀场/nz ，/w 并/cc 与/cc 杰尼亚/nrf 家族/n 继承人/n ，/w 全球/n 形象/n 总监/nnt AnnaZegna/x 坐/v 在/p 一起/s 头/n 排/v 看/v 秀/ag 。/w 同一个/b 地点/n ，/w 不同/a 的/ude1 身份/n ，/w 在/p 入/v 行/ng 十年/mq 之际/f 重返/v 米兰/ns ，/w 对/p 模特/nnt 张亮/nr 来说/uls 意义/n 非凡/z ：/w “/w 对/p 我/rr 来说/uls 重返/v 米兰/ns 应该/v 是/vshi 个/q 升华/vi ，/w 在/p 米兰/ns 走/v 在/p 街上/s 或者/c 坐/v 在/p 咖啡厅/nis ，/w 让/v 我/rr 想起/v 了/ule 曾经/d 在/p 米兰/ns 和/cc 我/rr 一起/s 奋斗/vi 过/uguo 兄弟们/nz 的/ude1 点点滴滴/d 。/w ”/w 此外/c 张亮/nr 还/d 表示/v ，/w 相对于/nz 看/v 秀/ag 的/ude1 轻松/a 惬意/a ，/w 还是/c 更/d 享受/v T/x 台上/s 的/ude1 时光/n 。/w 
