相关/vn 阅读/v :/w 昆明/ns 景观/n 大道/ns 竟/d 成/v “/w 跨栏/v 赛场/n ”/w 
体验/v 更/d 丰富/a 
前/f 有/vyou 人行横道/n ，/w 后/f 有/vyou 过街天桥/n ，/w 均/d 不足/an 百米/mq 距离/n 。/w 短短/z [15/m 分钟/qt]/mq ，/w 却/d 有/vyou [73/m 名/q]/mq 市民/n 翻越/v 隔离/vn 栏/n 横穿/v 马路/n 。/w 日前/t ，/w 记者/nnt 在/p 昆明/ns 重新/d 开通/v 不久/d 的/ude1 景观/n 大道/ns 北京/ns 路上/s 看到/v 这样/rzv 的/ude1 场景/n 。/w 
事实上/bl ，/w 北京路/ns 并非/v 昆明/ns 市民/n “/w 跨栏/v ”/w 唯一/b 的/ude1 竞技场/n 。/w 记者/nnt 驾车/vi 从/p 北京/ns 路转/nz 到/v 环城/vn 北路/n 向/p 一二一/m 大街/n 方向/n 行驶/vi ，/w 在/p 开往/vf [环城/vn 南路/n]/nz 的/ude1 途中/s ，/w 至少/d 碰到/v [28/m 位/q]/mq 市民/n 翻越/v 隔离/vn 护栏/n 过/uguo 马路/n 。/w 
“/w 图/n 方便/a ”/w 成为/v 昆明/ns 市民/n 横穿/v 马路/n 的/ude1 主要/b 理由/n 。/w [双向/b 六/m 车道/n]/nz 的/ude1 北京/ns 路上/s 车/n 来/vf 车/n 往/p ，/w 不足/an [50/m 公分/q]/mq 高/a 的/ude1 栏杆/n ，/w 显然/ad 不/d 构成/v 市民/n 图/n 方便/a 的/ude1 障碍/n 。/w 
[出租车/n 司机/nnt]/nnd 叶/ng 师傅/nnt 则/d 干脆/d 选择/v 尽量/d 不/d 走/v 靠近/v 护栏/n 一侧/f 的/ude1 车道/n 来/vf 应对/v 。/w 私家/b 车主/n 李先生/nr 也/d 表达/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 担忧/vn ：/w “/w 行人/n 突然/ad 翻越/v 较高/ad 的/ude1 隔离/vn 栏/n 肯定/v 有/vyou 个/q 惯性/n ，/w 有些/rz 驾驶员/nnt 一/m 不/d 注意/v ，/w 非常/d 容易/ad 出/vf 交通事故/nz 。/w ”/w 
记者/nnt 检索/vn 发现/v ，/w 昆明/ns 几乎/d 每年/r 都/d 有/vyou 因/p 翻越/v 护栏/n 导致/v 交通事故/nz 的/ude1 报道/vn 。/w 
相比/vi 北京/ns 等/udeng [一线/n 城市/n]/nz ，/w 昆明/ns [城市/n 建设/vn]/nz 显然/ad 还有/v 很大/d 进步/vn 空间/n ，/w 过街天桥/n 和/cc [地下/s 通道/n]/nz 相对/d 稀少/a 就是/v 其中/rz 表现/v 。/w 据/p 昆明市/ns [有关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt 提供/v 的/ude1 数据/n ，/w 在/p 北京路/ns ，/w 能/v 保证/vn [500/m 米/q]/mq 内有/nz 过街/nz 设施/n 。/w 而/cc 在/p 更多/ad 路段/n ，/w 整/v 条/q 路/n 都/d 不见/v 一座/mq 过街天桥/n 或者/c [地下/s 通道/n]/nz 。/w 
过街天桥/n 和/cc [地下/s 通道/n]/nz 长期/d 缺席/vi ，/w 对/p 昆明/ns 横穿/v 马路/n 习惯/n 的/ude1 形成/vn ，/w “/w 贡献/n ”/w 不/d 小/a 。/w 
当/p 行人/n 已经/d 习惯/n 与/cc 机动车/n “/w 卡位/nz ”/w ，/w 如何/ryv 引导/v 和/cc 管理/v [人/n 车/n 分流/vi]/nz ？/w [硬件/n 设施/n]/nz 上去/vf 了/ule ，/w 硬性/b 管理/vn 是不是/v 也/d 需要/v 跟上/v ？/w 这些/rz 问题/n 都/d 值得/v 深思/vn 。/w 
《/w 人民日报/nz 》/w （/w 2014年01月13日13/t 版/n ）/w 
