9日/t ，/w [第三/m 届/q]/mq 全国/n 社区/n [网络/n 春晚/n]/nz 在/p [武汉/ns 电视台/nis]/nt 演播厅/n 进行/vn 了/ule 彩排/v ，/w 来自/v 全国/n [20/m 多个/mq]/mq 城市/n 的/ude1 [400/m 名/q]/mq 社区/n 草根/n “/w 民/ng 星/n ”/w ，/w 带着/vn [31/m 个/q]/mq 节目/n 登台/vi 表演/vn 。/w 
武汉/ns 本土/n 节目/n 亮点/n 颇多/d ，/w 来自/v 外地/s 社区/n 的/ude1 节目/n 更是/d 精彩纷呈/vl ：/w 四川/ns 的/ude1 变脸/vn 、/w 广西/ns 的/ude1 原生态/n 山歌/n 、/w 东北/ns 的/ude1 二人转/n 、/w 南京/ns “/w 潮/n 婆/ng 老虎队/nz ”/w 等/udeng 。/w 
据悉/v ，/w 晚会/n 将/d 于/p 1月24日/t 在/p [中国/ns 社区/n 志愿/n 服务网/n]/nz 、/w [中国/ns 社区网/nz]/nz 及/cc 全国/n 近/a [300/m 家/q]/mq 相关/vn 网站/n 及/cc 部分/n [地方/n 电视台/nis]/nt 正式/ad 播出/v 。/w （/w 记者/nnt 李炜/nr 通讯员/nnt 张继涛/nr 刘志/nr ）/w 
