昨日/t ，/w [宜昌/ns 首/q 所/usuo 农民/nnt 田间/s 学校/nis]/nt 在/p [秭归县/ns 茅坪镇/ns 花果/n 园村/ns 露珠/n 茶叶/n 专业/n 合作社/nis]/nt 挂牌/vi 成立/vi 。/w 
当日/t ，/w 该校/r 启动/v 了/ule 为期/vi [四/m 天/qt]/mq 的/ude1 学员/nnt 茶叶/n 技术/n 培训/vn ，/w [秭归县/ns 农技/n 推广/vn 中心/nis]/nt 技术员/nnt 向琳/nr 在/p 室内/s 讲述/v 了/ule 茶叶/n [配方/n 施肥/vi]/nz [基本/a 理论/n]/nz 知识/n 后/f ，/w 又/d 来到/v [田间/s 地/ude2 头/n]/nz ，/w 指导/v 茶农/nnd 对/p 土壤/n 进行/vn 采样/vn ，/w [技术/n 人员/n]/nnt 对/p 采集/v 的/ude1 样品/n 进行/vn 土壤/n 成分/n 化验/vn 后/f ，/w 根据/p 化验/v 结果/n 实施/v [配方/n 施肥/vi]/nz 。/w 
据介绍/nz ，/w 该/rz 田间/s 学校/nis 由/p [秭归县/ns 农技/n 推广/vn 中心/nis]/nt 牵头/vi 成立/vi ，/w 办学/vn 宗旨/n 以/p 农民/nnt 为/p 中心/nis ，/w 服务/v [主导/n 产业/n]/nz ，/w 开展/v 科技/n 推广/vn 创新/vi ；/w 学员/nnt 条件/n 是/vshi [18/m 岁/qt]/mq 至/p [55/m 岁/qt]/mq 之间/f 、/w 初中/nis 以上/f [文化/n 程度/n]/nz 、/w [专门/d 从事/vi]/nz [农业/n 生产/vn]/nz 的/ude1 [农业/n 科技/n]/nz 示范户/n 、/w 能够/v 坚持/v 参加/v 学校/nis 组织/n 的/ude1 各种/rz 活动/vn 的/ude1 农民/nnt 。/w （/w 记者/nnt 唐宜贵/nr 、/w 通讯员/nnt 王爱平/nr 、/w 杜俊华/nr ）/w 
