据/p 美国/nsf 《/w [世界/n 日报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 参加/v “/w 移居/v 火星/ns ”/w (/w MarsOne/x )/w 计划/n ，/w 盼望/v 2024年/t 能/v 正式/ad [移民/n 火星/ns]/nz 的/ude1 华裔/n 候选人/nnt 边思恩/nr (/w SueAnnPien/x )/w 日前/t 成功/a 通过/p 海选/nz ，/w 即将/d 进入/v 下/f 一轮/mq 面试/vi 。/w 
毕业/v 于/p 洛杉矶/nsf 加大/v 国际/n 发展/vn 系/v 的/ude1 她/rr 现/tg 从事/vi 教育/vn 工作/vn ，/w 也/d 曾/d 当/p 过/uguo 演员/nnt 、/w 模特儿/nnt ，/w 但/c 最大/gm 愿望/n 却/d 是/vshi 当/p 外星人/n 。/w 没想到/nz ，/w 放在/v 嘴边/s 念/v 了/ule [30/m 多年/mq]/mq 的/ude1 玩笑/n 话/n ，/w 终于/d 可能/v 变成/v 现实/n 。/w 
“/w 移居/v 火星/ns ”/w 计划/n 去年/t 开始/v 在/p 全球/n 招人/v ，/w 共/d 收到/v [20/m 万分/d]/mq 报名表/n ，/w 第一轮/mq 筛选/v 后/f 就/d 只/d 留下/v [1058/m 人/n]/mq ，/w 其中/rz 男性/n 55%/m ，/w 女性/n 45%/m ，/w 美国人/nz 共有/v [297/m 位/q]/mq ，/w 国外/s 报名/vi 者/k 中/f 属/v 中国/ns 、/w 印度/nsf 、/w 俄罗斯/nsf 、/w 加拿大/nsf 为/p 多数/a 。/w 在/p 这场/r 通过率/n 只有/c 0.5%/m 的/ude1 海选/nz 中/f ，/w 她/rr 幸运/a 过关/vi 。/w 
兴奋/a 的/ude1 边思恩/nr 已经/d 开始/v 四处/d 联系/v 入围者/nz ，/w 寻找/v 队友/n 。/w 她/rr 表示/v ，/w 洛杉矶/nsf 只/d 找到/v 一个人/mq ，/w 也/d 是/vshi 女生/n ，/w 透过/v 亲戚/n 介绍/v ，/w 又/d 认识/v 几个/mq 远在/v [中国/ns 大陆/ns]/nz 的/ude1 入围者/nz ，/w 他们/rr 每天/r 在/p 网络/n 上/f 联系/v ，/w 互通/v 信息/n 。/w 
由于/p “/w 移居/v 火星/ns ”/w 是/vshi 单程/n 计划/n ，/w 一去不返/vl 。/w 现年/n [34/m 岁/qt]/mq 的/ude1 她/rr 表示/v ，/w 今后/t 不会/v 结婚/vn 、/w 生子/vi ，/w 但/c 会/v 好好/d 珍惜/v 剩下/v 的/ude1 十年/mq ，/w 和/cc 父母/n 好好/d 相处/vi 。/w (/w [中国/ns 新闻网/n]/nz 张敏毅/nr )/w 
