[北京/ns 时间/n]/nz 1月13日/t 消息/n ，/w 2014年/t [澳大利亚/nsf 网球/n 公开赛/n]/nz ，/w 在/p 首/q 个/q 比赛/vn 日/b 中/f [4/m 号/q]/mq 种子/n 、/w 去年/t 赛会/n 亚军/n 李娜/nr 在/p [海信/nz 球场/n]/nz 亮相/vi ，/w 迎战/v 克罗地亚/nsf [16/m 岁/qt]/mq 天才/n 少女/n 康/ag 纽/ng 。/w 在/p 度过/v 开局/n 阶段/n 的/ude1 慢热/nz 后/f ，/w 李娜/nr 凭借/p [一/d 波/n]/mq 连赢/nz [11/m 局/n]/mq 的/ude1 小/a 高潮/n 以/p 6-26/m -/w 0/m 横扫/v 康/ag 纽/ng ，/w 如愿/vi 晋级/vi [第二/m 轮/qv]/mq 。/w 
据/p WTA/x 中文网/nz 消息/n ，/w [北京/ns 时间/n]/nz 1月13日/t ，/w 2014/m 赛季/n 澳网/n 公开赛/n 揭幕/vi ，/w [4/m 号/q]/mq 种子/n 李娜/nr 克服/v 了/ule 比赛/v 开局/n 的/ude1 紧张/a 时刻/n ，/w 凭借/p 连/ulian 下/f [11/m 局/n]/mq 的/ude1 攻击波/nz 以/p 6-2/m //w 6-0/m 横扫/v [16/m 岁/qt]/mq 的/ude1 克罗地亚/nsf 新秀/n 康/ag 纽/ng ，/w 轻松/a 收获/n 澳网/n 开门红/vl 。/w 
过去/vf 三年两/t 入/v 澳网/n 决赛/vn 的/ude1 李娜/nr 首轮/n 的/ude1 对手/n 是/vshi [16/m 岁/qt]/mq 的/ude1 克罗地亚/nsf 新秀/n 康/ag 纽/ng ，/w 曾/d 在/p 去年/t 斩获/nz 澳网/n 与/cc 美网/n 青少年/n 组/n 冠军/nnt 的/ude1 康/ag 纽/ng 也/d 是/vshi 首次/m 亮相/vi 成人/n 组/n 大满贯/nz 正/d 赛/vn 。/w 在/p 两周/mq 之前/f 的/ude1 ASB/x 精英赛/nz 上/f ，/w 持/v 外/f 卡/n 参赛/vn 的/ude1 康/ag 纽/ng 曾/d 爆冷/v 淘汰/vn 了/ule [头号/b 种子/n]/nz 文奇/nrf 。/w 
比赛/vn 初/f 段/q 康/ag 纽/ng 凭借/p 出色/a 的/ude1 发球/vn 率先/d 实现/v 保/v 发/v ，/w 重返/v 墨尔本/nsf 的/ude1 李娜/nr 略显/d 紧张/a 也/d 曾/d 送/v 出/vf 破发点/nz ，/w 度过/v 开局/n 的/ude1 危机/n 之后/f 李娜/nr 逐渐/d 控制/vn 住/vi 了/ule 比赛/vn ，/w 尽管/c [第三/m 局/n]/mq 先后/d 错失/v [三/m 个/q]/mq 破发点/nz ，/w 但/c 李娜/nr 随即/d 完全/ad 统治/vn 了/ule 比赛/vn ，/w 连续/a 赢/v 下/f [11/m 局/n]/mq 以/p 6-2/m //w 6-0/m 轻松/a 收获/n 开门红/vl 。/w 
比赛/vn 结束/v 之后/f 李娜/nr [第一/m 时间/n]/nz 接受/v 了/ule 场/qv 边/k 采访/v 。/w “/w 澳网/n 是/vshi 我/rr 最喜欢/nz 的/ude1 [大满贯/nz 赛事/n]/nz ，/w 我/rr 一直/d 都/d 很/d 期待/v 回到/v 墨尔本/nsf 比赛/vn ，/w ”/w 李娜/nr 说/v ，/w “/w 感谢/v 所有/b 到场/vi 支持/v 我们/rr 的/ude1 球迷/n 。/w ”/w 
“/w 康纽/nr 的/ude1 发球/vn 很/d 不错/a ，/w 她/rr 现在/t 还/d 很/d 年轻/a ，/w 需要/v 更多/ad 的/ude1 经验/n 积累/v ，/w 我/rr 相信/v 她/rr 将来/t 肯定/v 能/v 成为/v 顶尖/b 球员/nnt 。/w ”/w 
顺利/ad 晋级/vi 的/ude1 李娜/nr 将/d 在/p [第二/m 轮/qv]/mq 迎战/v [另一/m 位/q]/mq [16/m 岁/qt]/mq 的/ude1 新秀/n 本/rz 西/f 奇/ag ，/w 后者/rzv 在/p 稍早/nz 结束/v 的/ude1 比赛/vn 中/f 以/p 6-4/m //w 4-6/m //w 6-3/m 力克/v [伊达/nrf 公子/n]/nz ，/w [职业/n 生涯/n]/nz 首次/m 亮相/vi 大满贯/nz 便/d 斩获/nz 单打/n 首/q 胜/v 。/w 
