近日/t ，/w [河北/ns 卫/ng 昌/ag 苗木/n 股份/n 有限公司/nis]/nt 在/p [天津/ns 交易所/nis]/nt 上市/vn ，/w 填补/v 了/ule 河北省/ns 没有/v 苗木/n 产业/n 上市公司/nis 的/ude1 空白/n 。/w 
卫昌/nr 苗木/n 是/vshi 邯郸市/ns 肥乡县/ns 一家/n 从事/vi [园林/n 绿化/vn]/nz 和/cc [花卉/n 苗木/n]/nz 生产/vn 、/w 销售/vn 的/ude1 [民营/b 企业/n]/nz ，/w 通过/p [土地/n 流转/vn]/nz 、/w 政企/n 合作/vn 等/udeng 方式/n ，/w 目前/t 建成/v [花卉/n 苗木/n]/nz 基地/nis [28/m 个/q]/mq ，/w 产值/n 4000余万元/m ，/w 带动/v 就业/vn 2000多人/m ，/w 产品/n 销往/vf 北京/ns 、/w 哈尔滨/ns 、/w 太原/ns 等/udeng [20/m 多个/mq]/mq 大中城市/n 。/w （/w 通讯员/nnt 李运强/nr 记者/nnt 刘剑英/nr ）/w 
