[国务院/nt 发展/vn 研究/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 李伟/nr 11日/t 在/p [第五/m 届/q]/mq [中国/ns 经济/n]/nz 前瞻/n 论坛/n 上/f 表示/v ，/w 中国/ns 古村落/nz 数量/n 从/p 2000年/t 到/v 2010年/t 十年/mq 之间/f 消失/vi 了/ule [数十/m 万/d 个/q]/mq ，/w 折算/vi 后/f 相当于/v 每天/r 消失/vi [300/m 个/q]/mq [自然/n 村落/n]/nz 。/w 
李伟/nr 在/p 演讲/vn 中/f 指出/v ，/w [近些年/t 来/vf]/nz ，/w 城镇化/vn 快速/d 发展/vn ，/w 对/p [城市/n 文化/n]/nz 形成/v 了/ule 一种/mq “/w 建设性/n 的/ude1 破坏/vn ”/w 。/w 
李伟/nr [特别/d 强调/v]/nz ，/w 在/p [一座/mq 座/q]/mq 小城镇/ns 如/v 雨后春笋/n 般/uyy 成长/vi 的/ude1 同时/c ，/w 记载/v 着/uzhe [华夏/n 文明/n]/nz 历史/n 变迁/vn 的/ude1 古村落/nz 数量/n 从/p 2000年/t 的/ude1 [三/m 百余/mq]/mq [万/d 个/q]/mq ，/w 减少/v 到/v 2010年/t 的/ude1 [两/q 百余/mq]/mq [万/d 个/q]/mq ，/w 十年/mq 就/d 消失/vi 了/ule [数十/m 万/d 个/q]/mq ，/w 折算/vi 后/f 相当于/v 每天/r 消失/vi [300/m 个/q]/mq [自然/n 村落/n]/nz 。/w 
李伟/nr 指出/v ，/w 城市/n 发展/vn 过度/d 依赖/v [土地/n 财政/n]/nz ，/w 城市/n 决策者/nnd 热衷于/v 推动/vn GDP/x 的/ude1 发展/vn ，/w 热衷于/v 打造/v [形象/n 工程/n]/nz ，/w 热衷于/v 拆旧/nz 建/v 新/a ，/w [脱离/v 实际/n]/nz ，/w 贪大求全/vl ，/w 求/v 大/a 求/v 快/a 。/w 他/rr 认为/v ，/w 实现/v [城市/n 文化/n]/nz 品格/n 再/d 塑/vg ，/w 关键/n 在于/v 实现/vn 以人为本/l ，/w 推进/vi 以/p 人/n 为/p 核心/n 的/ude1 城镇化/vn 。/w 
