1月13日/t ，/w 美国/nsf [篮球/n 明星/nnd]/nz 罗德曼/nrf 离开/v 平壤/ns 飞抵/v 北京/ns ，/w 在/p [首都/n 机场/nis]/nz 受到/v 媒体/n 围堵/vn ，/w 他/rr 表示/v 自己/rr 受到/v 太多/ad 非议/vn 很/d 委屈/a 。/w 中新社/nt 发/v 张浩/nr 摄/vg 
中新网/nz 1月13日/t 电/n 据/p 韩联社/nr 报道/v ，/w 美国/nsf NBA/x 退役/vi 球星/nnd 丹尼斯·罗德曼/nrf 13日/t 上午/t 搭乘/v 韩国/nsf [高丽/nz 航空/n]/nz 班机/n 从/p 朝鲜/nsf 抵达/v 北京/ns 。/w 他/rr 在/p [首都/n 机场/nis]/nz 向/p 记者/nnt 表示/v ，/w 此次/rz 访/v 朝/tg 是/vshi 让/v 人/n 感到/v 惊讶/a 的/ude1 事情/n ，/w 他/rr 希望/v 向/p 包括/v 美国人/nz 在/p 内/f 的/ude1 全世界/n 人/n 介绍/v 朝鲜/nsf 的/ude1 真实/a 情况/n 。/w 
罗德曼/nrf 表示/v ，/w “/w 我/rr 既/c 不是/c 总统/nnt ，/w 又/d 不是/c 大使/nnt ，/w 只是/d 丹尼斯·罗德曼/nrf ”/w 。/w 他/rr 说/v ，/w 他/rr 只想/v 让/v 所有/b 人/n 知道/v 全世界/n 可以/v 和睦相处/vl 。/w 
罗德曼/nrf 还/d 对/p 朝鲜/nsf 最高/a 领导人/nnt 金正恩/nr 表示/v 感谢/vn 。/w 但/c 他/rr 没有/v 提及/v 同/p 金正恩/nr 一起/s 观看/v [篮球/n 比赛/vn]/nz 等/udeng 情况/n 便/d 离开了/v 机场/nis 。/w 
据/p 报道/v ，/w 罗德曼/nrf 1月6日/t 率领/v [六/m 名/q]/mq 前/f NBA/x 球员/nnt 访问/v 朝鲜/nsf ，/w 这些/rz 球员/nnt 在/p 1月8日/t 金正恩/nr 的/ude1 生日/n 当天/t ，/w 同/p [朝鲜/nsf 篮球队/nis]/nt 进行/vn 一场/mq 友谊赛/n ，/w 为/p 金正恩/nr 庆生/nz 。/w 
在/p 举行/v 友谊赛/n 之前/f ，/w 罗德曼/nrf 在/p 金正恩/nr 面前/f 亲自/d 献/v 唱/v 生日歌/nz ，/w 并/cc 坐/v 在/p 金正恩/nr 身边/s 一起/s 观看/v 篮球赛/n 。/w 
报道/v 指出/v ，/w 罗德曼/nrf 将/d 于/p 14日/t 启程/vi 返回/v 美国/nsf 。/w 
