原/b 标题/n ：/w 俄/b 专家/nnt 称/v 非正常/b 暖冬/n 可能/v 造成/v 动植物/n 死亡/vi 
■/w 环球/n 短讯/n 
[世界/n 自然/n 基金会/nis]/nt 俄罗斯/nsf 气候/n 项目/n 专家/nnt 科科林/nrf 10日/t 在/p 莫斯科/nsf 说/v ，/w 俄罗斯/nsf 欧洲/ns 部分/n 的/ude1 非正常/b 暖冬/n 对/p 自然界/n 弊/ng 大于/v 利/n ，/w 有可能/nz 造成/v 一些/mq 动植物/n 死亡/vi 。/w 
科科林/nrf 说/v ，/w 过/uguo 高/a 的/ude1 温度/n 会/v 造成/v 植物/n 提前/vd 发芽/vi 甚至/d 长/a 出新/v 叶/ng ，/w 打乱/v 植物/n 生长/v 节奏/n ，/w 如果/c 之后/f 春天/t 并未/d 来临/vi ，/w 一些/mq 植物/n 可能/v 死亡/vn 。/w 由于/p 气温/n 升高/v ，/w 这个/rz 冬季/t 莫斯科/nsf 有/vyou 很多/m 候鸟/n 没有/v 飞走/nz 越冬/vi ，/w 而/cc 暖冬/n 之后/f 突然/ad 降临/vi 的/ude1 寒潮/n 会/v 对/p 动植物/n 造成/v 巨大/a 威胁/vn 。/w 
据/p [俄罗斯/nsf 国家/n 气象/n 中心/nis]/nt 消息/n ，/w 俄罗斯/nsf 欧洲/ns 部分/n 将/d 在/p 1月/t 中旬/t 迎来/v 一股/mq 来自/v 北极/ns 的/ude1 冷空气/n ，/w 同时/c 带来/v 降雪/vn 和/cc 降温/vi ；/w 2月/t 气温/n 将/d 比/p 往/p 年/qt 偏低/d ，/w 而/cc 俄/b 亚洲/ns 部分/n 将/d 持续/vd 暖冬/n 。/w （/w 记者/nnt 赵嫣/nr ）/w 新华社/nt 莫斯科/nsf 1月10日/t 电/n 
