
铁军/n 是/vshi 如/v 何炼成/nr 的/ude1 
据/p 了解/v ，/w 文章/n 主要/b 从/p 明确/a “/w 红线/n ”/w 、/w [制度/n 建设/vn]/nz 、/w 创新/vi 工作/vn 方法/n 的/ude1 [三/m 方面/n]/mq 对/p 去年/t 的/ude1 工作/vn 进行/vn 总结/v ，/w 对于/p 上交/v 会员卡/n 、/w 建立/v 约谈/nz 、/w 巡查/v 制度/n 等/udeng 方面/n 的/ude1 工作/vn 和/cc 成就/n 进行/vn 了/ule 详细/a 介绍/v 。/w 其中/rz 在/p 加强/v [自身/rr 建设/vn]/nz 方面/n ，/w 中纪委/nt 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 目前/t ，/w [全国/n 各地/rzs]/nz 已经/d 陆续/d 落实/v 巡查/vn 制度/n ，/w 对/p 各地/rzs [纪检/n 监察/vn]/nz 系统/n 的/ude1 遵章守纪/vl 情况/n 展开/v 巡查/vn 。/w 
去年/t [12/m 月初/t]/mq ，/w [四川省/ns 成都市/ns 纪检/n 监察/vn 系统/n 巡察/nz 工作室/nis]/nt 在/p 市/n 纪委/nnt 、/w 监察局/nis 挂牌/vi 成立/vi 。/w 该/rz 工作室/nis 负责/v 组建/vn 巡察/nz 组/n ，/w 对/p 派驻/v (/w 出/vf )/w [纪检/n 监察/vn]/nz 机构/n 及/cc 县/n (/w 市/n 、/w 区/n )/w [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 遵章守纪/vl 情况/n 等/udeng 开展/v 巡察/nz 。/w 
另外/c ，/w 内蒙古/ns 、/w 广东/ns 、/w 湖北/ns 等/udeng 省/n (/w 区/n )/w 纪委/nnt 增设/v 干部/nnt 监督/vn 工作/vn [专门/d 机构/n]/nz ，/w 河北/ns 、/w 浙江/ns 等/udeng 省纪委/n 设立/v 内部/f 监督/v 委员会/nis ，/w [中央/n 纪委/nnt]/nt 则/d 通过/p 调整/vn 进一步/d 充实/v 了/ule 干部/nnt 室/n 干部/nnt 监督/v 处/n [工作/vn 职能/n]/nz 。/w 中纪委/nt 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 加强/v [自身/rr 建设/vn]/nz 对于/p [纪检/n 监察/vn]/nz 部门/n 尤为/d 重要/a ，/w 通过/p 这些/rz 措施/n ，/w 整个/b 系统/n 的/ude1 干部/nnt 监督/v [工作/vn 机构/n]/nz 逐步/d 建立/v 完善/vn ，/w 监督/v 手段/n 也/d 更加/d 扎实/a 。/w 
