刘凯/nr 今年/t [23/m 岁/qt]/mq ，/w 献血/vi 史/ng 已有/v 4年/t ，/w 先后/d [无偿/d 献血/vi]/nz 近/a [30/m 次/qv]/mq 。/w 他/rr 于/p 2012年4月/t 加入/v [中国/ns 造血/vn 干细胞/n 捐献者/nz 资料库/n]/nz ，/w 成为/v 一名/mq [造血/vn 干细胞/n]/nz 捐献/v 志愿者/nnt 。/w 2013年10月/t ，/w 刘凯/nr 接到/v 通知/n ，/w 他/rr 与/cc 北京/ns 一名/mq 与/cc 他/rr 同岁/vi 的/ude1 血液病/nz 患者/n HLA/x (/w 人类/n 白细胞/n 表面抗原/gb )/w 配/v 型/k 相同/a ，/w 经过/p 高分辨/nz 检测/vn 和/cc 全面/ad 体检/vn ，/w 专家/nnt 确认/v 刘凯/nr 符合/v 捐献/vn 条件/n 。/w 
据/p [中华/nz 骨髓库/nz]/nz 河南/ns 分库/n 主任/nnt 张书环/nr 介绍/v ，/w 2002年/t ，/w [中国/ns 红十字会/nis]/nt 启动/v [中国/ns 造血/vn 干细胞/n 捐献者/nz 资料库/n]/nz 建设/vn ，/w 并/cc 在/p [31/m 个/q]/mq 省市/n 建立/v 分库/n 。/w 2003年1月/t ，/w 河南/ns 分库/n 正式成立/v ，/w 并/cc 于/p 当年/t 9月/t 实现/v 捐献/vn “/w 零/m ”/w 的/ude1 突破/vn 。/w 此/rzs 后/f ，/w 河南/ns [造血/vn 干细胞/n]/nz 捐献/v 人数/n 分别/d 于/p 2008年12月/t 、/w 2011年5月/t 、/w 2012年9月/t 突破/v [100/m 例/n]/mq 、/w [200/m 例/n]/mq 、/w [300/m 例/n]/mq 。/w 目前/t 河南/ns 分库/n 有/vyou 志愿/n 捐献者/nz 资料/n [9/m ./w 3/m 万/d 人/n]/mq 份/q 。/w 包括/v 河南省/ns 在/p 内/f ，/w 全国/n 仅有/nz [3/m 个/q]/mq 省份/n [造血/vn 干细胞/n]/nz 捐献/v 数/n 超过/v [300/m 例/n]/mq 。/w 
“/w 河南/ns 之所以/c 能/v 成为/v 全国/n 第一个/mq 非/b [血缘/n 关系/n]/nz [造血/vn 干细胞/n]/nz 捐献/v 达到/v [400/m 例/n]/mq 的/ude1 省份/n ，/w 首先/d 得益/vi 于/p 医疗/n [技术/n 进步/vn]/nz 和/cc 政策/n 支撑/v ，/w 以及/cc 人们/n 对/p [造血/vn 干细胞/n]/nz 捐献/v 认识/vn 的/ude1 提升/vn ；/w 其次/c ，/w 河南/ns 是/vshi 中华民族/n 的/ude1 摇篮/n ，/w 是/vshi 多民族/nz 聚集/v 的/ude1 地方/n ，/w 具有/v 基因/n 的/ude1 多样性/n ；/w 另外/c ，/w 最/d 可贵/a 的/ude1 是/vshi 河南/ns 人/n 拥有/v 大爱/nz 情怀/n ，/w 愿意/v 扶危济困/vl ，/w 志愿者/nnt 众多/a 。/w ”/w [河南省/ns 红十字会/nis]/nt 常务/b 副会长/nnt 赵国新/nr 这样/rzv 认为/v 。/w (/w 记者/nnt 刘先琴/nr 通讯员/nnt 常钦/nr )/w 
