人民网/nz 北京/ns 1月12日/t 电/n （/w 记者/nnt 刘毅/nr ）/w 南方/s 大部/n 地区/n 11日/t 开始/v 出现/vn 雨雪/n 天气/n 。/w 目前/t ，/w 南方/s 大部/n 地区/n 仍/d 被/pbei 较大/d 范围/n 雨雪/n 天气/n 覆盖/v ，/w 今天/t 14时/t ，/w 江西/ns 南部/f 、/w 福建/ns 中西部/f 、/w 广东/ns 中/f 北部/f 、/w 广西/ns 东南部/f 、/w 云南/ns 西北部/f 和/cc 东部/f 、/w [川西/ns 高原/n]/nz 、/w 西藏/ns 中/f 东部/f 等/udeng 地/ude2 气温/n ，/w 比/p 昨日/t 下降/vi [4/m —/w 8/m ℃/w]/mq ，/w [云南/ns 东部/f 局/n]/nt 地/ude2 降温/vi [12/m —/w 15/m ℃/w]/mq 。/w 据/p [中央/n 气象台/nis]/nt 预报/vn ，/w 14日/t 起/vf ，/w 南方/s 大部/n 地区/n 雨雪/n 天气/n 趋于/v 结束/vn 。/w 
