[湖北/ns 日报/n]/nz 讯/ng 2014年/t [澳大利亚/nsf 网球/n 公开赛/n]/nz 正/d 赛/vn 今日/t 揭幕/vi ，/w 李娜/nr 首轮/n 将/d 在/p [北京/ns 时间/n]/nz 10时/t 左右/f 迎战/v 资格赛/nz 选手/n 、/w 罗地亚/nr 新秀/n 康纽/nr 。/w 
[16/m 岁/qt]/mq 的/ude1 康/ag 纽/ng 现/tg [世界/n 排名/vi]/nz [第/m 239/m 位/q]/mq ，/w 本次/r 澳网/n 也/d 是/vshi 她/rr 首次/m 大满贯/nz 之旅/nz 。/w 虽然/c 在/p 澳网/n 前/f 康/ag 纽/ng 曾/d 战胜/v 了/ule 意大利/nsf 名将/n 文奇/nrf ，/w 但/c 与/cc 两/m 夺/v 赛事/n 亚军/n 的/ude1 李娜/nr 相比/vi ，/w 显然/ad 不/d 占优势/vi 。/w 娜/x 姐/n 此前/t 在/p 澳网/n 的/ude1 [8/m 次/qv]/mq 首轮/n 比赛/vn 中/f ，/w 仅/d 2006年/t 不敌/v 小/a 威/ng ，/w 其他/rzv [7/m 次/qv]/mq 均/d 顺利/ad 过关/vi 。/w “/w 我/rr 在/p 墨尔本/nsf 的/ude1 成绩/n 一直/d 不错/a ，/w 所以/c 我/rr 很/d 期待/v 澳网/n 开打/nz ，/w 不过/c 今年/t 至少/d 我会/r 试着/v 让/v 自己/rr 在/p 球场/n 上/f 不要/d 再/d 摔倒/v 了/ule ，/w 这/rzv 是/vshi 更/d 重要/a 的/ude1 。/w ”/w 李娜/nr 赛/vn 前/f 表示/v ：/w “/w 我/rr 希望/v 可以/v 再拿/v 一个/mq 大满贯/nz ，/w 即使/c 今年/t 最后/f 没/d 能/v 做到/v ，/w 但/c 这/rzv 也/d 会/v 是/vshi 自己/rr 继续/v 去/vf 努力/ad 的/ude1 方向/n ！/w ”/w （/w 记者/nnt 马明玉/nr ）/w 
