张柏芝/nr 还/d 表示/v ，/w 踏进/v 新/a 一年/mq 要/v “/w 放盘/nz ”/w ，/w 希望/v 觅得/nz 新/a 恋情/n ，/w 而/cc 追求/v 者/k [首要/b 条件/n]/nz 就是/v 真心/d 爱/v 她/rr 。/w 她/rr 还/d 透露/v 在/p 温哥华/nsf 买了/v 一个/mq 堡垒/n 式/k 物业/n ，/w 准备/v 用来/v 养老/vn 。/w 张柏芝/nr 自豪/a 地/ude2 表示/v ，/w 她/rr 从没/d 花/n 过/uguo 男人/n 钱/n ，/w 全/a 是/vshi 自己/rr 用/p 所赚/nz 的/ude1 钱/n 再投资/nz 。/w 虽然/c 作为/p 单亲/b 母亲/n 觉得/v 有/vyou 压力/n ，/w 不过/c 她/rr 说/v 只要/c 看到/v [两个/mq 儿子/n]/nz 天使/n 般/uyy 的/ude1 笑容/n ，/w 就/d 什么/ry 烦恼/an 都/d 忘记/v 。/w 
张柏芝/nr 安排/v 儿子/n 入/v 读/v 新加坡/nsf 的/ude1 学校/nis 
据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 张柏芝/nr 最近/t 落实/v 安排/vn 了/ule 儿子/n 在/p [新加坡/nsf 国际/n 学校/nis]/nt 读书/vi 的/ude1 事/n ，/w 便/d 可/v 趁着/p 儿子/n 上学/vi 期间/f ，/w 复出/v 幕前/nz 工作/vn 。/w 近日/t ，/w 张柏芝/nr 接受/v 前/f [香港/ns 艺人/nnt]/nz 李婉华/nr 在/p 加拿大/nsf 主持/v 的/ude1 [电台/nis 节目/n]/nz 越洋/vn 访问/vn ，/w 她/rr 透露/v 与/cc 前夫/n 谢霆锋/nr 仍然/d 是/vshi 好朋友/nz ，/w 两人/mq 之间/f 除了/p 聊/v 儿子/n 之外/f ，/w 也/d 有/vyou 其他/rzv 话题/n 。/w 
张柏芝/nr 说/v ：/w “/w 我们/rr 一家人/n 相处/vi 时/ng 真的/d 很/d 温暖/an ，/w 并/cc 不是/c 刻意/d 在/p 儿子/n 面前/f 演戏/vi 。/w 儿子/n 们/k 都/d 是/vshi 流/v 着/uzhe 谢家/nz 的/ude1 血/n ，/w 我们/rr 的/ude1 关系/n 很好/ad 。/w ”/w 她/rr 透露/v ，/w 去年/t 圣诞节/t ，/w 谢霆锋/nr 前往/v 她/rr 家/q 接/v 儿子/n 去/vf 跟/p 祖父/n 祖母/n 开/v 派对/n ，/w 谢贤/nr 还/d 在/p 电话/n 里/f 委托/v 谢霆锋/nr 向/p 她/rr 说/v “/w [圣诞/t 快乐/a]/nz ”/w 。/w 张柏芝/nr 说/v ：/w “/w 虽然/c 只是/d 一句/mq 问候/vn ，/w 但/c 我/rr 已/d 觉得/v 很/d 感动/v 。/w ”/w 
张柏芝/nr 承认/v 儿子/n 已经/d 落实/v 在/p 新加坡/nsf 读书/vi ，/w 她/rr 形容/v [两个/mq 儿子/n]/nz 一动/d 一/m 静/a ：/w Lucas/x 非常/d 崇拜/v 父亲/n ，/w 性格/n 很/d 活跃/a ，/w 因此/c 她/rr 安排/v 大儿子/n 学习/v 空手道/nz 和/cc 游泳/vn ；/w Quintus/x 则/d 比较/d 好/a 静/a ，/w 爱音乐/nz ，/w 经常/d 唱歌/vi 。/w 张柏芝/nr 自己/rr 最近/t 则/d 热爱/v 玩/v 缆索/n 滑水/nz ，/w 操练/v 得/ude3 很/d 不错/a 。/w 虽然/c 有/vyou 一次/mq 她/rr 因为/c 失去/v 平衡/a ，/w 撞伤/v 了/ule 脸/n 险些/d 毁容/vi ，/w 还/d 差一点儿/d 撞到/v 眼球/n ，/w 不过/c 敷/v 冰/n 之后/f ，/w 她/rr 又/d 忘记/v 了/ule 痛楚/n 再/d 玩/v 过/uguo 。/w 
张柏芝/nr 还/d 表示/v ，/w 踏进/v 新/a 一年/mq 要/v “/w 放盘/nz ”/w ，/w 希望/v 觅得/nz 新/a 恋情/n ，/w 而/cc 追求/v 者/k [首要/b 条件/n]/nz 就是/v 真心/d 爱/v 她/rr 。/w 她/rr 还/d 透露/v 在/p 温哥华/nsf 买了/v 一个/mq 堡垒/n 式/k 物业/n ，/w 准备/v 用来/v 养老/vn 。/w 张柏芝/nr 自豪/a 地/ude2 表示/v ，/w 她/rr 从没/d 花/n 过/uguo 男人/n 钱/n ，/w 全/a 是/vshi 自己/rr 用/p 所赚/nz 的/ude1 钱/n 再投资/nz 。/w 虽然/c 作为/p 单亲/b 母亲/n 觉得/v 有/vyou 压力/n ，/w 不过/c 她/rr 说/v 只要/c 看到/v [两个/mq 儿子/n]/nz 天使/n 般/uyy 的/ude1 笑容/n ，/w 就/d 什么/ry 烦恼/an 都/d 忘记/v 。/w 
另外/c ，/w 张柏芝/nr 还/d 透露/v 与/cc 邓萃雯/nr 成/v 了/ule “/w 闺密/nz ”/w 。/w 她/rr 笑/v 说/v ：/w “/w 以前/f 我们/rr 是/vshi ‘/w 地下情/nz ’/w ，/w 现在/t 可以/v 豁出去/vi 了/ule 。/w 我们/rr 在/p 元旦/t 相约/v 看电影/nz ，/w 特意/d 买/v F/x 行/ng 的/ude1 13/m 和/cc [14/m 两个/mq]/mq 座位/n ，/w 寓意/n 友情/n 可以/v ‘/w 一生一世/n ’/w 。/w 你/rr 看/v ，/w 我/rr 还有/v 浪漫/a 情怀/n 呢/y ！/w ”/w 
（/w 小妖/nz ）/w 
