据/p 英国/ns 《/w [简/ag 氏/ng 防务/n 周刊/n]/nz 》/w 1月7日/t 报道/v ，/w 中国/ns 国产/b 新型/b 通用/vn 直升机/n 直/d -/w 20/m 的/ude1 原型机/n 日前/t 在/p 哈尔滨市/ns 首/q 飞/vi 成功/a ，/w 这/rzv 对于/p 一直/d 致力于/v 研制/vn 与/cc [美国/nsf 西科斯基/nrf 公司/nis]/nt “/w 黑鹰/nz ”/w 直升机/n 相似/a 的/ude1 双引擎/b [10/m 吨/q]/mq 级/q 通用/vn 直升机/n 的/ude1 中国/ns 来说/uls 无异/vi 于是/cc 里程碑/n 事件/n 。/w 
据/p 中国/ns [消息/n 人士/n]/nz 透露/v ，/w 直/d -/w 20/m 直升机/n 的/ude1 原型机/n 配备/v 的/ude1 是/vshi [加拿大/nsf 普惠/nz 公司/nis]/nt 生产/vn 的/ude1 PT6B/x -/w [67/m B/x]/mq [涡轮轴/nz 发动机/n]/nz 。/w 虽然/c 该/rz 消息/n 并未/d 得到/v 证实/vn ，/w 但/c 中国/ns 曾/d 为/p 中/f 型/k 直升机/n 项目/n 向/p [惠普/ntc 公司/nis]/ntc 购买/v 发动机/n 供/vi 直/d -/w 10/m [武装/n 直升机/n]/nz 使用/v ，/w 因此/c 直/d -/w 20/m 确实/ad 有可能/nz 使用/v 同一/b 发动机/n 。/w 
该/rz [消息/n 人士/n]/nz 还/d 透露/v ，/w 未来/t 直/d -/w 20/m 直升机/n 将/d 会/v 使用/vn 由/p [中/f 航/vg 工业/n 航空/n 动力/n 控制/vn 系统/n 研究所/nis]/nt 与/cc 欧洲/ns 透/v [博/ag 梅/ng 卡/n 公司/nis]/nt 共同/d 研制/v 的/ude1 WZ/x -/w 16/m 发动机/n 。/w 此外/c ，/w 由于/p 直/d -/w 20/m 直升机/n 有着/v 更远/d 的/ude1 航程/n 及/cc 更大/d 的/ude1 [有效/a 载荷/n]/nz ，/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 对/p 它/rr 的/ude1 反潜/vn 能力/n 尤为/d 感兴趣/a 。/w (/w 叶萌聂/nr 鲁彬/nr )/w 
