汤唯/nr 
前/f 日/b ，/w 汤唯/nr 在/p 上海/ns 遭遇/v [电信/n 诈骗/vn]/nz ，/w 被/pbei 骗/v 金额/n 达/v [21/m 万元/q]/mq 。/w 消息/n 传出/v 后/f ，/w 网络/n 一片/mq 沸腾/vi ，/w 有人/r 说/v ：/w “/w 没想到/nz 汤唯/nr 的/ude1 智商/n 竟/d 也/d 这么/rz 捉/v 急/v ？/w ”/w 马上/d 有/vyou 粉丝/nf 跳出/v 来/vf 反驳/v ：/w “/w 这/rzv 恰好/d 说明/v ‘/w 女神/n ’/w 单纯/a ！/w ”/w 汤唯/nr 受骗/vi ，/w 迅速/ad 成为/v 当日/t 微博/n 的/ude1 [热门/a 话题/n]/nz 。/w 
