2014年1月初/t ，/w 该局/r 工作组/nis 在/p “/w 三万/m ”/w 活动/vn 中/f ，/w 通过/p 工作/vn 队员/nnt 进/vf 村/n 入户/v ，/w 实地调查/vl ，/w 得知/v 所/usuo 驻/v [3/m 个/q]/mq 村/n 仍/d 有/vyou 少数/m 生活/vn [十分/d 困难/an]/nz 的/ude1 农户/n 需要/v 帮扶/vn 。/w 该局/r 党委/nis 员/ng 决定/v ，/w 对/p [38/m 户/q]/mq 相对/d 困难/an 的/ude1 农户/n 建立/v 一对一/vl [结对/v 帮扶/vn]/nz 机制/n ，/w 对/p 结对/v 的/ude1 农户/n 在/p 生活/vn 、/w 生产/v 方面/n 给予/vn 一定/b 的/ude1 帮扶/vn 。/w 10日/t 上午/t 8时/t ，/w 党委/nis 副书记/nnt 、/w 政委/nnt 曾勇/nr 等/udeng 一行/n 共/d 40余名/m 民警/nnt 来到/v 燕窝镇/ns 天门/ns 堤/n 村/n 、/w 燕窝村/ns 、/w 彭家边/nr 村/n ，/w 对/p 彭冬安/nr 等/udeng [38/m 家/q]/mq 特困户/n 进行/vn 了/ule 扶贫/vn 慰问/v 。/w 活动/vn 中/f ，/w 民警/nnt 们/k 还/d 拿起/v 扫帚/n 、/w 铁锹/n 与/cc 村里/n 的/ude1 农户/n 一起/s [打扫/v 卫生/an]/nz 。/w 随后/d ，/w 参加/v 帮扶/vn 慰问/v 的/ude1 民警/nnt 与/cc [燕窝镇/ns 党委/nis]/nt 副书记/nnt 王响军/nr 及/cc [3/m 个/q]/mq 村/n 的/ude1 支部/nis 成员/nnt 、/w [困难/an 群众/n]/nz 代表/nnt 进行/vn 了/ule 座谈/vn ，/w 详细/a 了解/v 村组/n 建设/v [基本/a 情况/n]/nz ，/w 存在/v 的/ude1 困难/an 及/cc 下/f 阶段/n 工作/vn 情况/n 。/w 曾勇/nr 同志/n 要求/n 驻/v 村干部/nnt 要/v 实实在在/z 的/ude1 开展/vn 帮扶/vn 工作/vn ，/w 多/a 争取/v 帮扶/vn 项目/n 和/cc 资金/n ，/w 帮助/v 贫困/a 群众/n 尽快/d 走上/v 脱贫致富/bl 的/ude1 道路/n ，/w 过/uguo 上/f 幸福/a 美丽/a 的/ude1 生活/vn 。/w 
