在/p 无锡市/ns 惠山区/ns 洛社镇/ns ，/w 续/v 修/vn 宗谱/nz 已/d 成为/v 热门/a 的/ude1 [民俗/n 文化/n]/nz 事件/n 。/w 昨天/t 上午，600/t 多/a 名/q 来自/v 无锡/ns 、/w 镇江/ns 、/w 常州/ns 、/w 温州/ns 、/w 河南/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 赵姓/nz 宗亲/n 代表/nnt ，/w 齐/a 聚/v 洛社镇/ns 万新村/ns 朝南/nrf 巷/ng ，/w 参加/v 《/w 赵氏/nz 宗谱/nz 》/w (/w 敦叙/nz 堂/ng )/w 的/ude1 颁发/vn 仪式/n 。/w 
赵匡胤/nr 在/p 无锡/ns 有/vyou 后裔/n 
据/p 《/w 赵氏/nz 宗谱/nz 》/w (/w 敦叙/nz 堂/ng )/w 记载/v ，/w 万马村/ns 的/ude1 赵氏/nz 是/vshi [宋太祖/nr 赵匡胤/nr]/nz 的/ude1 后裔/n 。/w 公元/n 1172年/t ，/w 宋/tg 散/v 大夫/nnt 赵志南/nr 从/p [河南/ns 开封/v]/ns 南渡/v 至/p 镇江/ns ，/w 公元/n 1179年/t 迁居/v [镇江/ns 大/a 港/n]/nz 。/w 赵志南/nr 的/ude1 [第五/m 世孙/nz]/mq 赵寿九/nr ，/w 在/p 元朝/t 携/v 子/ng 从/p [镇江/ns 大/a 港/n]/nz 迁徙/v 至/p 无锡/ns 梅/ng 巷/ng (/w 今/tg 万马村/ns )/w ，/w 即/v 梅/ng 巷/ng (/w 今/tg 万马村/ns )/w 的/ude1 赵氏/nz 始祖/n ，/w 距今/nz 已/d 达/v 683年/t 。/w 
“/w 这次/r 通过/p 修/v 家谱/n ，/w 我们/rr 才/d 了解到/v 祖先/n 是/vshi 赵匡胤/nr ，/w 万新村/ns 的/ude1 赵氏/nz 始祖/n 来自/v [镇江/ns 大/a 港/n]/nz 。/w ”/w 赵匡胤/nr 的/ude1 后人/n 、/w 赵氏/nz 宗谱/nz 续/v 修/vn 理事会/nis 会长/nnt 赵福祥/nr 说/v ，/w 《/w 赵氏/nz 宗谱/nz 》/w 上次/t 续/v 修/vn 于/p 1917年/t ，/w 距今/nz 97年/t ，/w 已/d 超出/v 民间/n 约定/v 的/ude1 30年一/t 小修/vn 、/w 60年一/t 大修/vn 的/ude1 跨度/n 。/w 
女儿/n 和/cc 女婿/n 都/d 能/v 入/v 谱/ng 
据悉/v ，/w 本次/r 续/v 修/vn 主要/b 根据/p 上次/t 民国/n 六年/t 续/v 修/vn 的/ude1 《/w 赵氏/nz 宗谱/nz 》/w 为基础/nz ，/w 不仅/c 女儿/n 入/v 谱/ng 、/w 女婿/n 亦/d 入/v 谱/ng ，/w 并/cc 在/p 谱/ng 中/f 增加/v 在/p 工业/n 、/w 农业/n 、/w 军事/n 、/w 科技/n 、/w 教育/vn 等/udeng 方面/n 有/vyou 一定/b 建树/n 者/k 的/ude1 事略/n 记述/v 。/w 
昨天/t ，/w 年/qt 过/uguo 七旬/n 的/ude1 赵子来/nr ，/w 代表/nnt 韩国/nsf 白川/nr 地区/n 的/ude1 赵氏/nz 宗亲/n 千里迢迢/dl 赶到/v 无锡/ns “/w 上门/vi 认亲/v ”/w ，/w 并/cc 给/p 万马村/ns 的/ude1 赵氏/nz 宗亲/n 转赠/v 了/ule 韩国/nsf 白川/nr 地区/n 近年/t 新/a 修/v 的/ude1 《/w 白川/nr 赵氏/nz 宗谱/nz 》/w 。/w 
赵子来/nr 介绍/v 说/v ，/w 他们/rr 韩国/nsf 的/ude1 这/rzv 一支/mq 分支/n ，/w 是/vshi [宋太祖/nr 赵匡胤/nr]/nz 之/uzhi 孙/ng 赵惟固/nr (/w 后/f 改名/vi 赵之遴/nr )/w 派衍/nz ，/w 也/d 就是/v 赵匡胤/nr 次子/n 赵德昭/nr [第三/m 个/q]/mq 儿子/n 的/ude1 后人/n ，/w 目前/t 在/p 韩国/nsf 的/ude1 后裔/n 有/vyou [数十/m 万/d 之/uzhi]/mq 众/ag 。/w 
韩国/nsf 同宗/v 来/vf “/w 认亲/v ”/w 
赵子来/nr 称/v ，/w [宋太祖/nr 赵匡胤/nr]/nz 的/ude1 弟弟/n 赵光义/nr 做/v 了/ule 皇帝/nnt 后/f ，/w 逼迫/v 赵匡胤/nr 的/ude1 儿子/n 赵德昭/nr 自杀/vi 。/w “/w 因为/c 按理/d 应该/v 是/vshi 赵德昭/nr 做/v 皇帝/nnt 的/ude1 ，/w 那么/c 赵德昭/nr 死/v 了/ule ，/w 他/rr 的/ude1 儿子/n 应该/v 也/d 不会/v 有/vyou 什么/ry 好/a 结果/n ，/w 因此/c 出走/vi 韩国/nsf 也/d 是/vshi 被逼/v 无奈/d ，/w 亦/d 在/p 情理之中/n ”/w 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 韩国/nsf 白川/nr 赵氏/nz 宗亲/n 此次/rz 到/v 无锡/ns [寻根/vi 问/v 祖/ng]/nz ，/w 还是/c [颇/d 费/n 周折/n]/nz 的/ude1 ，/w 此前/t ，/w 他们/rr 曾/d 到/v 镇江/ns 去/vf 采访/v 当地/s 的/ude1 赵氏/nz 族人/n ，/w 从/p 那里/rzs 的/ude1 赵氏/nz 宗亲/n 口中/s 得到/v ，/w 在/p 无锡/ns 也/d 有/vyou 同根/nz 同/p 族/ng ，/w 这/rzv 让/v 他们/rr 非常/d 兴奋/a 。/w 经过/p 几番/n 周折/n ，/w 终于/d 来到/v 无锡/ns 万马村/ns ，/w 认识/v 了/ule 无锡/ns 亲戚/n 。/w 韩国/nsf 赵氏/nz 宗亲/n 代表/nnt 还/d 要求/n ，/w 请/v 下一次/mq 再/d 续/v 修/vn 赵氏/nz 宗谱/nz 的/ude1 时候/n ，/w 务必/d 将/d 韩国/nsf 的/ude1 赵氏/nz 宗亲/n 归宗/nz 入/v 族/ng 并/cc 合/v 谱/ng ，/w 并/cc 希望/v 今后/t 能够/v 常来常往/nz 。/w 
据悉/v ，/w 从/p [20/m 世纪/n]/mq 90年代/t 初/f ，/w 韩国/nsf 白川/nr 的/ude1 赵氏/nz 宗亲/n 就/d 分别/d 组团/vi 到/v 中国/ns 来/vf 寻根/vi 谒/vg 祖/ng 。/w 这次/r 韩国/nsf 赵氏/nz 宗亲/n 派/v 代表/nnt 到/v 无锡/ns 来/vf ，/w 得到/v 了/ule 万马村/ns 赵氏/nz 宗亲/n 的/ude1 热情/an 款待/v 。/w 在/p 收到/v 韩国/nsf 的/ude1 《/w 白川/nr 赵氏/nz 宗谱/nz 》/w 后/f ，/w 作为/p “/w 回礼/v ”/w ，/w 万马村/ns 赵氏/nz 族人/n 不仅/c 向/p 韩国/nsf 赵氏/nz 宗亲/n 代表/nnt 回赠/v 了/ule 《/w 赵氏/nz 宗谱/nz 》/w ，/w 还/d 陪同/v 他们/rr 游览/v 了/ule 无锡/ns 的/ude1 [风景/n 名胜/n]/nz ，/w 以/p 尽/vi 赵氏/nz 宗亲/n 的/ude1 [地主/nnd 之谊/nz]/nz 。/w (/w 通讯员/nnt 李鸿生/nr 记者/nnt 张建波/nr )/w 
