导读/vn ：/w 该/rz 制度/n 是/vshi 烟花/n 办/v 、/w 公安/n 和/cc 安/ag 监/vg 部门/n 在/p 去年/t 春节/t 后/f 出台/vi 的/ude1 ，/w 已/d 在/p 北京市/ns 长期/d 烟花/n 经营/v 网点/n 推行/v 。/w 今年/t [春节/t 期间/f]/nz 该/rz 制度/n 将/d 在/p 全市/n 范围内/nz 推行/v ，/w 除了/p 长期/d 烟花/n 经营/v 网点/n ，/w 也/d 将/d 在/p 春节/t 临时/b 经营/v 网点/n 推行/v 。/w 
2014年/t 买/v [烟花/n 爆竹/n]/nz 有/vyou 了/ule 新/a 规矩/n 。/w 一次/mq 购买/v [5/m 箱/ng]/mq 以上/f [烟花/n 爆竹/n]/nz 的/ude1 需要/vn 登记/vn ，/w 此外/c ，/w 还/d 禁止/v 向/p [精神/n 异常/a]/nz 、/w 行为/n 异常/a 和/cc 未成年人/n 销售/v [烟花/n 爆竹/n]/nz 。/w 记者/nnt 昨天/t （/w 12日/t ）/w 从/p 部分/n 区县/n 安/ag 监/vg 部门/n 了解到/v ，/w 上述/b 规定/n 已经/d 传达/v 到/v 区县/n ，/w 正在/d 进行/vn 部署/vn 和/cc 培训/vn 。/w 
[北京/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 从/p 烟花/n 办/v 有关/vn 负责人/nnt 处/n 获悉/v ，/w 该/rz 制度/n 是/vshi 烟花/n 办/v 、/w 公安/n 和/cc 安/ag 监/vg 部门/n 在/p 去年/t 春节/t 后/f 一个/mq 月/n 左右/f 时间/n 制定/v 出台/vn 的/ude1 ，/w 并/cc 已经/d 在/p 北京市/ns 长期/d 烟花/n 经营/v 网点/n 推行/v 。/w 北京市/ns 所有/b 长期/d 烟花/n 经营/vn 点/qt 都/d 位于/v 五环/nz 外/f ，/w 今年/t [春节/t 期间/f]/nz 该/rz 制度/n 将/d 在/p 全市/n 范围内/nz 推行/v ，/w [春节/t 期间/f]/nz 销售/v 烟花/n 的/ude1 临时/b 经营/v 网点/n 也/d 在/p 其中/rz 。/w [今年/t 春节/t]/nz 也/d 是/vshi 该/rz 制度/n 实施/v 后/f 的/ude1 首/q 个/q 春节/t ，/w 据/p 烟花/n 办/v 负责人/nnt 介绍/v ，/w “/w 三/m 禁止/v 、/w 一/m 登记/vn ”/w 实施/v 是/vshi 为了/p 保证/v 燃放/vn 安全/an 。/w 
昨日/t ，/w 朝阳区/ns 召开/v 的/ude1 2014年/t 元旦/t 春节/t [烟花/n 爆竹/n]/nz [安全/an 管理/vn]/nz 动员/v 部署/vn 会上/n ，/w [朝阳/ns 公安/n 分局/nis]/nt 、/w 区/n 安监局/nis 、/w 工商/n [朝阳/ns 分局/nis]/nt 、/w 区/n 城管/n [执法/vn 监察局/nis]/nt 等/udeng [相关/vn 部门/n]/nz 悉数/d 出席/v 。/w 会上/n 要求/n 对/p [16/m 类/q]/mq 禁放/v 点/qt 再次/d 排/v 摸/v ，/w 建立/v “/w 禁放/v 维护/vn 小分队/n ”/w 、/w “/w 劝导/v 队/n ”/w 等/udeng ，/w 劝阻/v 市民/n 在/p 禁放区/n 和/cc [雾霾/nz 天气/n]/nz 时/ng [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz 。/w 会上/n 还/d 传达/v 了/ule 在/p 零售/v 网点/n 落实/v “/w 三/m 禁止/v 、/w 三/m 报告/n 、/w 一/m 登记/vn ”/w 制度/n ，/w 即/v 凡是/d 一次性/d 购买/v [烟花/n 爆竹/n]/nz [5/m 箱/ng]/mq 以上/f ，/w 需/v 进行/vn 登记/vn ，/w 并/cc 向/p 当地/s 公安/n 报告/n ；/w 禁止/v 向/p [精神/n 异常/a]/nz 、/w 行为/n 异常/a 和/cc 未成年人/n 销售/v [烟花/n 爆竹/n]/nz 。/w 除了/p 朝阳区/ns ，/w 东城/ns 、/w 丰台/ns 、/w 大兴/v 、/w 通州/ns 、/w 昌平/ns 等/udeng 区县/n 也/d 都/d 传达/v 了/ule 同样/d 要求/n 。/w 
[名词/n 解释/v]/nz 
“/w 三/m 禁止/v 、/w 三/m 报告/n 、/w 一/m 登记/vn ”/w 制度/n 
禁止/v 向/p [精神/n 异常/a]/nz 、/w 行为/n 异常/a 、/w 未成年人/n 销售/v [烟花/n 爆竹/n]/nz ；/w 遇/v 有/vyou [精神/n 异常/a]/nz 、/w 行为/n 异常/a 及/cc 短时间/nz 内/f [少量/m 多次/mq]/nz 购买/v [烟花/n 爆竹/n]/nz 人员/n 要/v 报告/n ；/w 凡/d 一次/mq 购买/v [烟花/n 爆竹/n]/nz [5/m 箱/ng]/mq 以上/f ，/w 要/v 进行/vn 登记/vn ，/w 包括/v 姓名/n 、/w [身份证/n 号/q]/nz 、/w 品种/n 、/w 数量/n 、/w 用途/n 、/w 购买/v 时间/n 、/w 使用/v 时间/n 、/w 使用/v 地点/n 等/udeng [基本/a 信息/n]/nz ，/w 和/cc 其他/rzv 认为/v 应该/v 登记/vn 掌握/v 的/ude1 信息/n 。/w （/w 记者/nnt 李涛/nr 雷嘉/nr ）/w 
