人民网/nz 丹江口/ns 1月13日/t 电/n （/w 许光泽/nr ）/w 1月12月/t ，/w 丹江口/ns 水/n 都/d 爱心/n 志愿者/nnt 一行/n [14/m 人/n]/mq 相约/v 来到/v [土/n 关/n 垭/n 镇/n]/ns 金山村/ns ，/w 为/p 患有/v 先天性/b 食管/n 闭合/vn 缺陷/n 症/ng 及/cc [心肺/nz 功能/n]/nz 发育/vi 不/d 全/a 的/ude1 [五/m 岁/qt]/mq 病/n 童周静/nr 娜/x 送去/vf 爱心/n 捐款/vi 和/cc 捐物/vi ，/w 为/p 其/rz 生命/n 搭建/v 起/vf “/w 希望/v 之/uzhi 桥/n ”/w 。/w 
2013年12/t 月底/t ，/w 水/n 都/d 论坛/n 《/w [五/m 岁/qt]/mq 孩童/n 泣血/nz 求助/v 》/w 一帖/nz ，/w 患有/v 先天性/b 食管/n 闭合/vn 缺陷/n 症/ng （/w [食管/n 裂孔疝/nz]/nhd ）/w 及/cc [心肺/nz 功能/n]/nz 发育/vi 不/d 全/a 的/ude1 病/n 童周静/nr 娜/x 引起/v 丹江口/ns 水/n 都/d 爱心/n 网友/n 的/ude1 关注/vn 。/w 
周静娜/nr 出生/vi 在/p [丹江口/ns 库区/n]/nz 一个/mq 特殊/a 的/ude1 困难/an 家庭/n ，/w 父亲/n 周辉银/nr 是/vshi 个/q 忠厚/a 老实/a 的/ude1 农民/nnt ，/w 先天/n 高度/d 弱视/v ，/w 居住/v 在/p [土/n 关/n 垭/n 镇/n]/ns 濒临/v [丹江口/ns 库区/n]/nz 的/ude1 [红山寺/nz 村/n]/ns （/w 2011年/t [南水北调/n 中/f 线/n 工程/n]/nz 移民/n 内/f 安/ag 搬迁/v 到/v 现/tg 住址/n 金山村/ns ）/w 。/w 45岁时/t 迎娶/v 了/ule 双/q 下肢/n 残疾/n 的/ude1 妻子/n ，/w 一年/mq 后/f ，/w 周静娜/nr 提前/vd 两个/mq 多/a 月/n 降临/vi 到/v 人世/n 。/w 
早产/vi 致使/v 周静娜/nr 先天/n [性/ng 发育/vi 不/d 全/a]/nhd ，/w 出生/vi 后/f 一直/d 体弱多病/nz ，/w 身材/n 纤瘦/nz 孱弱/a ，/w 咳嗽/vi 发烧/vi 与/cc 她/rr 如/v 影/ng 相伴/vi 。/w 过去/vf 每每/d 发病/vn ，/w 父亲/n 就/d 带/v 孩子/n 到/v 村/n 诊所/nis 买些/nz 常见/a 药/n ，/w 严重/a 了/ule 也/d 会/v 去/vf 打/v [几/d 针/n]/mq 吊瓶/n 。/w 2013年9月/t ，/w 孩子/n 高烧/n 不/d 退/v 、/w 咳嗽/vi 并/cc 带有/v 血丝/n 久治不愈/l ，/w 父亲/n 把/pba 周静娜/nr 带到/v 丹江口市/ns 第二/m [人民/n 医院/nis]/nth 治疗/vn 不见/v 好转/vn ，/w 后/f 转入/v [十堰市/ns 人民/n 医院/nis]/nth 。/w 10月/t ，/w 经/p CT/x 检查/vn 找到/v 病因/n ，/w 要/v 根治/vn 此/rzs 病/n ，/w 仅/d 手术费/n 需/v [7/m 万元/q]/mq 以上/f ，/w 全部/m 医疗/n 费用/n 逾/vg [十/m 万元/q]/mq ，/w 这/rzv 对/p 本来/d 就/d 一贫如洗/al 的/ude1 [移民/n 家庭/n]/nz 无疑/d 是/vshi 个/q 天文数字/n 。/w 
12日/t 一大/n 早/a ，/w 十多名/m 网友/n 按照/p 先前/t 约定/v 的/ude1 时间/n ，/w 冒着/v 连日/d 飞雪/n 过后/v 的/ude1 凛冽/a 晨/tg 寒/ag ，/w 来到/v 离/v 市区/s 20多公里/m 的/ude1 周静娜/nr 家/q ，/w 带/v 去/vf 了/ule [数十/m 名/q]/mq 网友/n 捐赠/v 的/ude1 [3200/m 元/q]/mq 现金/n 和/cc 被褥/n 、/w 衣物/n 、/w 粮油/n 、/w 糕点/n 等/udeng 。/w 同行/n 的/ude1 爱心/n 阿姨/n 抱起/v 孩子/n ，/w 发现/v 她/rr 的/ude1 [手脚/n 冰冷/z]/nz ，/w 她们/rr 给/p 周静娜/nr 换上/v 网友/n 们/k 购置/v 的/ude1 新衣服/nz 。/w 面对/v 镜头/n ，/w 羞涩/a 的/ude1 周静娜/nr 不时/d 露出/v 可爱/a 的/ude1 笑容/n ，/w [命运/n 多/a 舛/n]/nz 的/ude1 她/rr 或许/d 感受到/nz 叔叔/n 阿姨/n 们/k 的/ude1 丝丝/nz 暖意/n 。/w 闻讯而来/vl 的/ude1 村干部/nnt 承诺/vn 为/p 周静娜/nr 父女/n 早日/d 办理/v [农村/n 低保/n]/nz 。/w 
