1月6日/t ，/w [英利/nrf 绿色/n 能源/n 控股/vn 有限公司/nis]/ntc 宣布/v ，/w 将/d 向/p 塞尔维亚/ns [第二/m 大/a]/mq 光伏/nz 项目/n 供应/vn [1/m 兆瓦/q]/mq 多晶/nz 组件/n 。/w 该/rz 项目/n 装机容量/n 为/p [1/m 兆瓦/q]/mq ，/w 位于/v 塞尔维亚/ns 首都/n 贝尔格莱德/nsf 以东/f [250/m 公里/q]/mq 的/ude1 克拉多沃/nrf 市/n ，/w 是/vshi 塞尔维亚/ns 迄今/d 获得/v 国内/s 投资者/nnd 资助/v 的/ude1 最大/gm 地面/n [光伏/nz 电站/nis]/nt 。/w 
[1/m 兆瓦/q]/mq 的/ude1 规模/n ，/w 对于/p 英利/nrf 来说/uls 并/cc 不是/c 一个/mq 大/a 订单/n 。/w 但/c 英利/nrf [绿色/n 能源/n]/nz 董事长/nnt 兼/v [首席/n 执行官/nnt]/nnt 苗连生/nr 认为/v ，/w 他们/rr 从/p 这笔/r 订单/n 中/f ，/w 看到/v 了/ule [巴尔干/nrf 半岛/n]/nsf 地区/n 利用/v 清洁/a 和/cc [绿色/n 能源/n]/nz 的/ude1 巨大/a [市场/n 潜力/n]/nz 。/w 目前/t ，/w 塞尔维亚/ns 已/d 计划/n 将/d [太阳能/n 光伏/nz]/nz 作为/p 该国/r 主要/b 能源/n 类型/n 之一/rz 。/w （/w 通讯员/nnt 刘重远/nr 记者/nnt 李巍/nr ）/w 
