据/p 科技部/nz 网站/n 消息/n ，/w 近日/t ，/w 国务院/nt 批复/v 吉林/ns 通化/ns 医药/n 高新区/nz 、/w 江苏/ns 南通/ns 高新区/nz 、/w [浙江/ns 衢州/ns]/ns 高新/nz 园区/n 、/w [福建/ns 漳州/ns]/ns 高新/nz 园区/n 、/w 湖北/ns 荆门/ns 高新/nz 园区/n 、/w 辽宁/ns 阜新/ns 高新区/nz 、/w [新疆/ns 生产/vn 建设/vn 兵团/nis]/nt 石河子/ns 高新区/nz 、/w 宁夏/ns 石嘴山/ns 高新区/nz 、/w [内蒙古/ns 呼和浩特/ns]/nz 金山/n 高新区/nz 为/p [国家/n 高新技术/n 产业/n 开发区/ns]/nz ，/w 至此/d 国家/n 高新区/nz 由/p 原来/d 的/ude1 [105/m 家/q]/mq 增加/v 至/p [114/m 家/q]/mq 。/w 
[20/m 多年来/d]/mq ，/w 国家/n 高新区/nz 坚持/v 改革开放/v 和/cc 自主创新/v ，/w 积极/ad 推进/vi [科技/n 与/cc 经济/n]/nz 结合/v ，/w [自主/vd 创新/vi 能力/n]/nz 不断/d 提高/v ，/w 创新/vi 资源/n 迅速/ad 聚集/v ，/w 创新/vi 成果/n 大量/m 涌现/v ，/w [高新技术/n 产业/n]/nz 快速/d 发展/vn ，/w 积极探索/v 了/ule 创新/vi 驱动/vn 发展/vn 的/ude1 路径/n ，/w 在/p 我国/n [调整/vn 经济/n 结构/n]/nz 、/w 转变/v [经济/n 增长/v 方式/n]/nz 中/f [充分/ad 发挥/v]/nz 了/ule 引领/v [示范/vn 作用/n]/nz 。/w 
