人民网/nz 北京/ns 1月13日/t 电/n （/w 杨磊/nr ）/w [北京/ns 时间/n]/nz 1月13日/t ，/w 2014年/t [澳大利亚/nsf 网球/n 公开赛/n]/nz 正式/ad 开打/nz ，/w [中国/ns 选手/n]/nz 李娜/nr 首轮/n 迎战/v [16/m 岁/qt]/mq 的/ude1 青少年/n 世界/n 第2/m 康纽/nr ，/w 在/p 度过/v 前/f [几/d 局/n]/mq 的/ude1 慢热/nz 之后/f 李娜/nr 开始/v 发/v 力/n ，/w 最终/d 凭借/p [一/d 波/n]/mq 连赢/nz [11/m 局/n]/mq 的/ude1 攻势/n 以/p 6-2/m //w 6-0/m 横扫/v 过关/vn 。/w 取得/v 开门红/vl 的/ude1 李娜/nr 次/qv 轮/qv 将/d 迎战/v 又/d 一位/mq [16/m 岁/qt]/mq 小将/n 、/w 青少年/n 组/n 的/ude1 No/x ./w [1/m 本/rz]/mq 西/f 奇/ag ，/w 后者/rzv [三/m 盘/qv]/mq 淘汰/v [伊达/nrf 公子/n]/nz 。/w 
