日前/t ，/w [石家庄市/ns 政府/nis]/nto 出台/vi 《/w 关于/p 加快/v 全市/n 乳粉/n 业/ng 发展/vn 的/ude1 实施/vn 意见/n 》/w ，/w 提出/v 到/v 2017年/t ，/w 乳粉/n 产能/vn 达到/v [8/m 万吨/q]/mq ，/w 其中/rz 婴幼儿/n 配方/n 乳粉/n [5/m 万吨/q]/mq ，/w 质量/n 抽检/v 合格率/n 100%/m ，/w 培育/v [1/m 至/p 2/m 个/q]/mq 乳粉/n “/w [中国/ns 驰名/vn 商标/n]/nz ”/w 。/w 
根据/p 实施/v 意见/n ，/w 石家庄市/ns 将/d 打造/v 一流/b [奶源/nz 基地/nis]/nz ，/w 建设/vn 生产/v 乳粉/n 用/p 标准化/vn 规模/n 奶牛场/nis [230/m 个/q]/mq ，/w 存栏/vi 泌乳/nz 牛/n [9/m ./w 2/m 万头/q]/mq ，/w 平均/a 单产/n [7/m 吨/q]/mq ，/w 生鲜/a 乳蛋白/gb 含量/n [3/m ./w 2/m %/w 以上/f]/mq 、/w 乳脂/nz 率/v [3/m ./w 8/m %/w 以上/f]/mq 。/w 除/p 省政府/n 重点/n 扶持/v 的/ude1 奶牛/n 养殖/vn 大/a 县/n 行唐县/ns 外/f ，/w 将/d 再/d 增加/v 鹿泉/ns 、/w 藁城/ns 、/w 正定/ns 、/w 灵寿/ns 、/w 栾城/ns 等/udeng 存栏/vi 在/p [2/m 万头/q]/mq 左右/f 和/cc 有/vyou 发展/v 潜力/n 的/ude1 奶牛/n 养殖/vn 大/a 县/n ，/w 并/cc 对照/v [畜禽/n 养殖/vn]/nz 场/qv “/w 五/m 化/v ”/w （/w 畜禽/n 良种化/v 、/w 养殖/v 设施/n 化/v 、/w 生产/vn 规范化/vn 、/w 防疫/vn 制度化/vi 、/w 粪/n 污/ag 无害化/vn ）/w 标准/n ，/w 加强/v [奶源/nz 基地/nis]/nz 标准化/vn 建设/vn 和/cc 奶源/nz [质量/n 管理/vn]/nz 。/w 到/v 2015年/t ，/w 石家庄市/ns 婴幼儿/n 配方/n 乳粉/n 生产/v 企业/n 自/p 建/v 或/c 建立/v 利益/n 联盟/nis 的/ude1 基地/nis 奶源/nz 将/d 达到/v 100%/m 。/w 规范/v 奶/nf 站/vi 运营/vn ，/w 乳品/n 企业/n 要/v 向/p 奶/nf 站/vi 派驻/v [质量/n 监管/vn]/nz 员/ng ，/w 从/p 人员/n 、/w 设备/n 、/w 技术/n 各个/rz 层面/n 加强/v 监管/vn ，/w 实现/v 生鲜/a 乳/vg 生产/v 全过程/n 无/v 缝隙/n 监管/vn ，/w 并/cc 逐步/d 建立/v [第三/m 方/q 检测/vn]/nz 制度/n ，/w 确保/v 检测/vn 结果/n 的/ude1 真实性/n 和/cc 公正性/n 。/w 
石家庄市/ns 将/d 吸引/v 国内外/s [大型/b 企业/n]/nz 到/v 石家庄/ns 奶牛/n 养殖/v 优势/n 区域/n 和/cc 乳粉/n 加工/v 基础/n 较好/d 的/ude1 地区/n 投资/vn 建厂/v 。/w 到/v 2017年/t ，/w 全市/n 建成/v 君乐宝/nz 等/udeng [1/m 至/p 2/m 家/q]/mq 年产/v [5/m 万吨/q]/mq 以上/f 的/ude1 乳粉/n 企业集团/nis 。/w 
为/p 鼓励/v 乳粉/n 产业/n 的/ude1 发展/vn ，/w 石家庄市/ns 还/d 出台/vi 了/ule 补贴/n 措施/n ，/w 从/p 2014年/t 到/v 2017年/t ，/w 平均/a 每年/r 安排/v 、/w 整合/v 资金/n [6700/m 万元/q]/mq ，/w 用于/v 支持/vn 乳粉/n 企业/n 发展/vn 、/w 配套/vn 建设/vn 优质/b 奶源/nz 和/cc 饲草/n 基地/nis 等/udeng 。/w 对/p 现有/v 年产/vn [1/m 万吨/q]/mq 以上/f 、/w 新建/v 或/c 技改/vn 达到/v [3/m 万吨/q]/mq 以上/f 的/ude1 乳粉/n 企业/n ，/w 除/p 享受/v 省级/b 补贴/n 政策/n 以外/f ，/w 市级/b 再/d 分别/d 给予/vn 一次性/d 补贴/n [3000/m 万元/q]/mq 和/cc [5000/m 万元/q]/mq 。/w 对/p 获得/v “/w [中国/ns 驰名/vn 商标/n]/nz ”/w 的/ude1 乳品/n 加工/v 企业/n ，/w 市/n 财政/n 给予/vn 每项/n [50/m 万元/q]/mq 的/ude1 一次性/d 奖励/vn ；/w 对/p 获得/v “/w 省/n [著名/a 商标/n]/nz ”/w 、/w “/w 省/n [名牌/n 产品/n]/nz ”/w 称号/n 的/ude1 ，/w 市/n 财政/n 给予/vn 每项/n [20/m 万元/q]/mq 的/ude1 一次性/d 奖励/vn 。/w （/w 记者/nnt 马彦铭/nr ）/w 
