人民网/nz 潜江/ns 1月13日/t 电/n （/w 梁文涛/nr 尹铃瑕/nr ）/w 绿/a 底/f 白字/n 的/ude1 招牌/n ，/w 干净/a 整洁/a 的/ude1 店面/n ,/w 大米/nf 、/w 食用油/n 、/w 面粉/nf 、/w 面条/nf 等/udeng 产品/n 整齐/a 地/ude2 各/rz 安/ag 其/rz 所/usuo ，/w 淡淡的/z 米面/nf 香味/n 迎面/d 扑/v 来/vf …/w …/w 1月13日/t 上午/t ，/w 笔者/n 在/p 位于/v 湖北省/ns 潜江市/ns 园林/n 城区/n 横/dg 堤/n 路/n 的/ude1 “/w 湖北/ns 放心/v 粮油/n ”/w 连锁店/nis 看到/v ，/w 不到/v [10/m 分钟/qt]/mq 的/ude1 时间/n 里/f ，/w 就/d 有/vyou [5/m 位/q]/mq 市民/n 前来/vi 选购/v 。/w 
“/w 我/rr 要/v [一/d 袋/ng]/mq 大米/nf ”/w “/w 给/p 我/rr 拿/v 一桶/nz 油/n ”/w ，/w 店主/nnd 尹同慧/nr 忙得/nz 不可开交/al 。/w 
尹同慧/nr 告诉/v 笔者/n ，/w 现/tg 如今/t ，/w “/w 放心/v ”/w 两个/mq 字/n 已然/d 成为/v 她/rr 的/ude1 粮油/n 店/n 的/ude1 “/w 金字招牌/n ”/w 。/w “/w 进货/vn 有/vyou 了/ule 统一/vn 的/ude1 渠道/n ，/w 能够/v 切实/ad 保障/v 老百姓/n 吃/v 得/ude3 安全/an 。/w ”/w 
2013年/t ，/w 潜江市/ns 以/p 市场/n 为/p 导向/n ，/w 以/p 企业/n 为/p 主体/n ，/w 以/p [质量/n 安全/an]/nz 为/p 核心/n ，/w 以/p 强化/v 管理/vn 、/w 规范/v 服务/vn 为/p 重点/n ，/w 通过/p 规范/v 的/ude1 配送/vn 和/cc 销售/vn 服务/v 体系/n ，/w 在/p 规范/v 粮油/n 零售/v [市场/n 秩序/n]/nz 、/w 提高/v 居民/n 粮油/n 消费/vn 安全/an 的/ude1 基础上/nz ，/w 为/p 实现/v 粮油/n 产品/n 从/p 田地/n 到/v 餐桌/n 的/ude1 全程/n [质量/n 控制/vn]/nz 加/v 了/ule 一道/d “/w 安全阀/n ”/w 。/w 
[潜江市/ns 粮食局/nis]/nt [政策/n 法规/n]/nz 科/n 科长/nnt 赵甫雄/nr 介绍/v ，/w [放心/v 粮油/n 工程/n]/nz 除了/p 让/v 市民/n 吃/v 上/f 安心/a 的/ude1 粮油/n 之外/f ，/w 还/d 有着/v 保障/vn [粮食/nf 安全/an]/nz 的/ude1 作用/n 。/w 
随后/d ，/w 笔者/n 来到/v 放心/vn 粮油/n 配送中心/nis 展示/v 厅/n 看到/v ，/w 地面/n 干净/a 整洁/a ，/w 一/m 堆堆/v 大米/nf 、/w 面粉/nf 、/w 食用油/n 都/d 堆放/v 整齐/a 。/w 该/rz 中心/nis 负责人/nnt 刘洪平/nr 介绍/v ：/w “/w 我们/rr 共有/v [8/m 台/q]/mq 配送/v 车辆/n ，/w 不仅/c 为/p 本市/r ，/w 而且/c 还/d 面向/v 外/f 县市/n 粮油/n 连锁店/nis 及/cc 经营户/n 进行/vn 粮油/n 配送/vn ，/w 现在/t 正是/v 销售/vn 旺季/n ，/w 平均/a 每天/r 配送/vn 达到/v [300/m 吨/q]/mq ，/w 每天/r 销售额/n 也/d 比/p 原来/d 增长/v 了/ule 19.8%/m 。/w ”/w 销售额/n 提高/v 了/ule ，/w 知名度/n 和/cc 信誉度/nz 也/d 增加/v 了/ule ，/w 看着/v 越来越/d 红火/a 的/ude1 放心/vn 粮油/n 市场/n 。/w 该/rz 中心/nis 负责人/nnt 刘洪平/nr 激动/a 的/ude1 说/v ：/w “/w 我们/rr 将/d 真正/d 让/v 老百姓/n 吃/v 上/f 放心/v 的/ude1 粮油/n ”/w 。/w 
