图/n 为/p ：/w [武汉/ns 理工/nz]/nz 大/a 新/a 科/n “/w 读书/vi 帝/ng ”/w 祝聪/nr 
又是/c 一年/mq 寒假时/t 。/w 过去/vf 一年/mq 的/ude1 在校/b [大学/nis 时光/n]/nz ，/w 你/rr 把/pba 多少/ry 时间/n 留给/v 了/ule 图书馆/nis ？/w [武汉/ns 理工大学/nis 图书馆/nis]/nt 近日/t 公布/v 了/ule 2013年/t “/w 读书/vi 菁英/nz 榜/n ”/w ，/w 该校/r [材料科学/nz 与/cc 工程/n 专业/n]/nz 大/a [三/m 学生/nnt]/mq 祝聪/nr ，/w 以/p 一年/mq 在/p 图书馆/nis 借/v 书/n [265/m 次/qv]/mq 高居/v 榜首/n 。/w 有/vyou 同学/n 感叹/v 道/qv ，/w “/w 这样/rzv 算/v 下来/vf ，/w 除去/v 寒暑假/n 三个月/t 左右/f ，/w 祝聪/nr 平时/t 在/p 学校/nis 时/ng ，/w 几乎/d 每天/r 都/d 去/vf 图书馆/nis 。/w ”/w 还有/v 朋友/n 送/v 了/ule 他/rr 一个/mq 绰号/n ：/w 读书/vi 帝/ng 。/w 
去年/t 借/v 书/n [228/m 册/q]/mq 
[武汉/ns 理工大学/nis 图书馆/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 经/p 统计/vn ，/w 祝聪/nr 2013年1月/t 至/p 12月/t 期间/f ，/w 共/d 借/v 书/n [265/m 次/qv]/mq (/w 其中/rz 续借/v [37/m 次/qv]/mq )/w ，/w 相当于/v 全年/n 借/v 书/n [228/m 册/q]/mq (/w 记者/nnt 注/v ：/w 每/rz 借/v [一/d 本书/r]/mq ，/w 要/v 刷/v 一次/mq 卡/n )/w 。/w 当然/d ，/w 这/rzv 还/d 不/d 包括/v 他/rr 单纯/a 去/vf 图书馆/nis 看书/vi 、/w 查/v 资料/n 的/ude1 记录/vn ，/w 因为/c 学生/nnt 若/c 不/d 把/pba 书/n 外/f 借/v 出去/vf ，/w 进出/v 他/rr 去/vf 得/ude3 最多/ad 的/ude1 [南湖/ns 校区/n]/nz 图书馆/nis ，/w 是/vshi 不/d 需要/v 刷卡/vi 的/ude1 。/w 
祝聪/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 除去/v 借/v 书/n 的/ude1 次数/n ，/w 他/rr 平均/a 每周/r 还/d 至少/d 有/vyou [6/m 小时/n]/mq 是/vshi 呆/v 在/p 图书馆/nis 内/f 。/w 最长/d 的/ude1 时候/n ，/w 是/vshi 从/p 上午/t [8/m 点/qt]/mq ，/w 呆/v 到/v 晚上/t [9/m 点/qt]/mq ，/w 不算/v 吃饭/vn 时间/n ，/w 差不多/al 呆/v 了/ule [13/m 个/q]/mq 小时/n 。/w 
平时/t 最/d 爱/v 看些/v 什么/ry 书/n 呢/y ？/w 祝聪/nr 说/v ，/w 自己/rr 虽然/c 是/vshi 理科生/n ，/w 但/c 读书/vi 以/p [人文/n 社科/n 类/q]/nz 为主/vi ，/w 包括/v 文学/n 、/w 历史/n 、/w 社会学/n 等/udeng 。/w “/w 我/rr 喜欢/vi 有/vyou 思想/n 的/ude1 书籍/n ，/w 就是/v 那种/r 可以/v 重复/vn 读/v ，/w 越/d 读/v 越/d 甜/a 的/ude1 书/n 。/w ”/w 他/rr 偏爱/v 的/ude1 作者/nnt 有/vyou 蔡义江/nr 、/w 周汝昌/nr 、/w 俞平伯/nr 等/udeng ，/w 特别/d 钟情/vi 于/p [中国/ns 古典/b 文化/n]/nz ，/w “/w [中国/ns 文化/n]/nz 的/ude1 根/n 在/p 书/n 里/f ，/w 还有/v 好/a 多/a 没/d 被/pbei 发现/v 的/ude1 资源/n 也/d 在/p 书本/n 里/f 。/w ”/w 
