人民网/nz 汉川/ns 1月13日/t 电/n （/w 张先根/nr ）/w 1月10日/t ，/w [湖北省/ns 汉川市/ns 人民政府/nis]/nt 下发/v 关于/p 调整/vn 《/w 汉川市/ns [城镇/n 国有/vn 土地/n]/nz [资产/n 经营/vn 管理/vn]/nz 办法/n 》/w 的/ude1 通知/n （/w 汉川/ns 政/ng 规/ng [/w 2014/m ]/w [1/m 号/q]/mq ）/w ，/w [进一步/d 规范/v]/nz 全市/n [国有/vn 土地/n]/nz [资产/n 经营/vn 管理/vn]/nz 秩序/n 。/w 
新/a 修订/v 的/ude1 《/w 汉川市/ns [城镇/n 国有/vn 土地/n]/nz [资产/n 经营/vn 管理/vn]/nz 办法/n 》/w 进一步/d 明确/a 了/ule 协议/n 方式/n 出让/v 供/vi 地/ude2 的/ude1 范畴/n ，/w 规定/n 除/p [经营/vn 性/ng 用地/n]/nz 必须/d 按/p 招标/vn 拍卖/vn 挂牌/vi 程序/n 出让/v 供/vi 地/ude2 外/f ，/w [工业/n 用地/n]/nz 的/ude1 也/d 必须/d 以/p 招标/vn 拍卖/vn 挂牌/vi 方式/n 出让/v 供/vi 地/ude2 ；/w [划拨/v 土地/n 使用权/n]/nz 改变/v 用途/n 或/c 发生/v 转让/vn 以及/cc [出让/v 土地/n 使用权/n]/nz 改变/v 用途/n ，/w 必须/d 以/p 招标/vn 拍卖/vn 挂牌/vi 方式/n 出让/v 供/vi 地/ude2 。/w 

