[北京/ns 时间/n]/nz [今天/t 上午/t]/nz ，/w 2014年/t [澳大利亚/nsf 网球/n 公开赛/n]/nz [拉开/v 帷幕/n]/nz ，/w 持/v 外/f 卡/n 出战/v 的/ude1 吴迪/nr 在/p 男单/n 首轮/n 争夺/v 中/f ，/w [三/m 盘/qv]/mq 比赛/vn 都/d 紧要/a 对手/n ，/w [第三/m 盘/qv]/mq 还/d 一度/d 浪费/v [3/m 个/q]/mq 盘点/vn ，/w 最终/d 以/p 5-7/m //w 5-7/m //w 6-7/m (/w 2/m )/w 遗憾/a 不敌/v 法国/nsf 选手/n 斯切佩尔/nrf ，/w 连续/a 第二年/mq 止步/vi 首轮/n 。/w 
首/q 盘/qv 比赛/vn ，/w 前/f [两/q 局/n]/mq 双方/n 都/d 是/vshi LoveGame/x 保/v 发/v ，/w [第三/m 局/n]/mq 吴迪/nr 率先/d 被/pbei 破发/nz ，/w 此/rzs 后/f 双方/n 各自/rr 保/v 发/v 比分/n 交替/d 上升/vi 。/w 吴迪/nr 3-5/m 落后/a 时/ng ，/w 顶住/v 压力/n 保/v 发/v 并/cc 随后/d 实现/v 反/vi 破发/nz ，/w 将/d 比分/n 追/v 到/v [5/m -/w 5/m 平/v]/mq 。/w 可是/c 吴迪/nr 没/d 能/v 乘胜追击/nz ，/w [第/m 11/m 局/n]/mq 在/p 被/pbei 破发/nz ，/w 5-7/m 丢掉/v [第一/m 盘/qv]/mq 。/w 
[第二/m 盘/qv]/mq 比赛/vn ，/w 吴迪/nr 首/q 局/n 艰难/a 保/v 发/v ，/w 但/c 紧接着/c 就/d 实现/v 破发/nz ，/w 不过/c 斯切佩尔/nrf 立即/d 回/v 破/v 。/w 此/rzs 后/f 双方/n 顺利/ad 保/v 发/v ，/w 比分/n 交替/d 上升/vi 来到/v 4-4/m 。/w 盘/qv 末/f 阶段/n ，/w 吴迪/nr 挽救/v 破发点/nz 艰难/a 保/v 发/v ，/w 但/c 在/p [第/m 11/m 局/n]/mq 再/d 遭/v 破发/nz ，/w 斯切佩尔/nrf 6-5/m 领先/vi 后/f ，/w 轻松/a 拿下/v 发球/vn 胜/v 盘局/nz ，/w 以/p 同样/d 一个/mq 7-5/m 再/d 下/f 一盘/mq 。/w 
决胜盘/n 比赛/vn ，/w 吴迪/nr 顺利/ad 保/v 下/f [第一/m 局/n]/mq ，/w 随后/d 错过/v 了/ule 破发点/nz ，/w 之后/f 双方/n 都/d 顺利/ad 保住/v 发球局/nz ，/w 一直/d 来到/v 5-4/m 吴迪/nr 领先/vi 。/w 在/p 斯切佩尔/nrf 的/ude1 发球局/nz 中/f ，/w 吴迪/nr 错过/v 了/ule [3/m 个/q]/mq 盘点/vn ，/w 法国人/nz 艰难/a 保/v 发/v 后/f 将/d 比分/n 扳/v 成/v [5/m -/w 5/m 平/v]/mq 。/w 此/rzs 后/f 双方/n 守住/v 发球局/nz ，/w 比赛/vn 来到/v 抢七/nz 。/w 斯切佩尔/nrf 很快/d 取得/v 6-1/m 的/ude1 领先/vn ，/w 最终/d 吴迪/nr 在/p 第二个/mq 赛点/nz 没/d 能/v 抗/v 住/vn ，/w 2-7/m 丢掉/v 抢七/nz 也/d 输掉/nz 比赛/vn ，/w 连续/a 第二年/mq 止步/vi 澳网/n 首轮/n 。/w 
在/p 此前/t 结束/v 的/ude1 一场/mq 女单/n 比赛/vn 中/f ，/w 同样/d 凭借/p 外/f 卡/n 出战/v 的/ude1 小花/nz 唐好辰/nr 在/p 首/q 盘/qv 浪费/v [2/m 个/q]/mq 盘点/vn 后/f ，/w 5-7/m //w 1-6/m 不敌/v 赛会/n [30/m 号/q]/mq 种子/n 、/w 加拿大/nsf 新星/n 布沙尔/nrf ，/w 无缘/vi 个人/n 大满贯/nz 女单/n 正/d 赛/vn 首/q 胜/v 。/w 
