张昌尔/nr 指出/v ，/w 《/w 文化/n [强国/n 之/uzhi 路/n]/nz 》/w 充分/ad 展现/v 了/ule 十六大/nz 以来/f 十/m 年间/n 党中央/nt 关于/p 文化/n 改革/vn 发展/vn 的/ude1 重大/a 战略部署/nz ，/w 科学/n 总结/v 和/cc 反映/v 了/ule 我国/n [文化/n 建设/vn]/nz 的/ude1 内在/b 规律/n 和/cc 理论/n 创新/vi 成果/n ，/w 是/vshi 全景/n 式/k 描绘/v 我国/n 文化/n 改革/vn 发展/vn 的/ude1 恢弘/a 画卷/n 和/cc [宝贵/a 财富/n]/nz 。/w 
张昌尔/nr 说/v ，/w 李长春/nr 同志/n 心/n 系/v 湖北/ns ，/w 10/m 年间/n [3/m 次/qv]/mq 亲临/v 湖北/ns 视察/v 指导/vn 。/w 2003年/t 第一次/mq 来/vf 时/ng ，/w 他/rr 提出/v [舞台/n 艺术/n]/nz 要/v 做到/v 思想性/n 、/w 观赏性/n 、/w 艺术性/n 有机/b 统一/vn ，/w 我们/rr 以此/d 为/p 指导/vn ，/w 成功/a 推出/v 《/w [家住/v 长江/ns 边/k]/nz 》/w 等/udeng 一批/mq 社会效益/n 、/w 经济效益/n 俱佳/d 的/ude1 精品/n 力作/n ；/w 李长春/nr 同志/n 还/d 充分/ad 肯定/v 了/ule [百步亭/nz 社区/n]/nz 党建/n 和/cc [社区/n 治理/vn]/nz 工作/vn ，/w 为/p 做好/v [民营/b 企业/n]/nz 党建/n 工作/vn 指明/v 了/ule 方向/n ；/w 2007年/t 那/rzv 次/qv 来/vf ，/w 我们/rr 根据/p 李长春/nr 同志/n 指示/n ，/w 实行/v 博物馆/nis 免费/vd 开放/v ，/w 拉开/v 了/ule 全国/n 博物馆/nis 免费/vd 开放/v 的/ude1 序幕/n 。/w 
张昌尔/nr 强调/v ，/w 我省/n [文化/n 体制/n 改革/vn]/nz 进入/v 了/ule 深水/b 区/n 和/cc 攻坚/vn 期/qv ，/w 要/v 以/p 学习/v 宣传/vn 《/w 文化/n [强国/n 之/uzhi 路/n]/nz 》/w 为/p 契机/n ，/w 认真/ad 贯彻/v 落实/vn 三中全会/n 精神/n ，/w 以/p 更大/d 勇气/n 和/cc 智慧/n 把/pba 我省/n [文化/n 体制/n 改革/vn]/nz 推向/v 前进/vn 。/w 要/v 用以/d 习近平/nr 同志/n 为/p 总书记/nnt 的/ude1 新/a 一届/mq 党中央/nt 关于/p 宣传/v 思想/n 工作/vn 的/ude1 新思想/nz 新/a 要求/n 武装/n 头脑/n ，/w [深入/ad 基层/n]/nz 接地气/nz ，/w 加强/v 舆论/n 引导/v 和/cc 网络管理/gi ，/w 更好/d 地/ude2 唱响/v 主旋律/n ，/w 增加/v 正能量/nz 。/w 要/v [创新/vi 体制/n 机制/n]/nz ，/w 创新/vi 激励/v 政策/n ，/w 培育/v 引进/vn 文化/n [领军/d 人才/n]/nz ，/w 不断/d 激活/v 文化/n 改革/vn 发展/vn 的/ude1 动力/n 和/cc 活力/n 。/w 要/v 深入/ad 挖掘/v [荆楚/nz 文化/n]/nz 、/w 景点/n 文化/n 和/cc [群众/n 文化/n]/nz 资源/n ，/w [大力/d 发展/vn]/nz 特色/n 文化/n ，/w 推进/vi 湖北/ns [文化/n 事业/n]/nz [文化/n 产业/n]/nz 大/a 发展/vn 大/a 繁荣/an ，/w 为/p “/w 建设/vn 成/v 支点/n 、/w 走/v 在/p 前列/n ”/w 提供/v 强大/a 文化/n 力量/n 。/w 
副省长/nnt 郭生练/nr 主持/v 座谈会/n 。/w [人民/n 出版社/nis]/nt 总编辑/nnt 辛广伟/nr 及/cc 我省/n 部分/n [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 和/cc 省直/b 文化/n 单位/n [负责/v 同志/n]/nz 交流/vn 了/ule 读书/vi 心得/n 。/w （/w 记者/nnt 邹汉青/nr 、/w 通讯员/nnt 楚宗山/nr ）/w 
