原/b 标题/n ：/w 业内/n ：/w [中国/ns 企业/n]/nz 靠/v 专利/n 获利/v 水平/n 落后/a 发达国家/n 20年/t 
“/w 美国/nsf 现在/t 每个/r 专利/n [诉讼/vn 案件/n]/nz 的/ude1 赔偿/vn 强度/n ，/w 已/d 达到/v 了/ule 平均/a [500/m 万/d 美元/q]/mq 一件/mq ；/w 而/cc 中国/ns 国内/s 公司/nis ，/w 则/d 97%/m 按照/p [法定/b 赔偿/vn]/nz 额度/n ，/w 平均/a 每件/d 不/d 超过/v 100万/m 人民币/n 。/w ”/w 1月12日/t ，/w 在/p 由/p [法制/n 日报社/nis]/nt 指导/vn 、/w 法人/nnt 杂志/n 主办/v 的/ude1 2013/m [中国/ns 公司/nis]/nt 法务/n 年会/n 上/f ，/w 来自/v [中国/ns 民营/b 科技/n 促进/v 委员会/nis]/nt 的/ude1 代表/nnt ，/w 这样/rzv 概括/v [中国/ns 企业/n]/nz “/w 靠/v 专利/n 获利/v ”/w 的/ude1 水平/n 。/w 
[与/cc 会/v 代表/nnt]/nz 多/a 认为/v ，/w 知识产权/nz 在/p 中国/ns 正/d 日益/d 受到重视/v ，/w “/w 但/c 与/cc 发达国家/n 相比/vi ，/w 中国/ns 企业经营者/nnt 还/d 没有/v 充分/ad 地/ude2 挖掘/v 、/w 发挥/v 知识产权/nz 的/ude1 价值/n 。/w ”/w 
“/w 尽管/c 说/v 中国/ns 一些/mq 大/a 公司/nis 的/ude1 专利/n 数量/n ，/w 可能/v 达到/v 了/ule [几千/m 件/q]/mq 或者/c 上/f [万/d 件/q]/mq 的/ude1 程度/n ，/w 但/c 与/cc 美国/nsf 、/w 日本/ns 等/udeng ‘/w 专利/n 大国/n ’/w 相比/vi ，/w 其/rz ‘/w 靠/v 专利/n 获利/v ’/w 的/ude1 水平/n 仍/d 落后/a 约/d 20年/t 。/w ”/w [中国/ns 民营/b 科技/n 促进/v 委员会/nis]/nt 代表/nnt ，/w 用/p 数据/n 比较/d 了/ule 其/rz 差距/n 所在/n 。/w 
“/w 以/p 美国/nsf 为/p 例/n ，/w 很多/m 企业/n 的/ude1 主要/b 营收/nz 来源/n 就是/v 知识产权/nz ；/w 关于/p 知识产权/nz 的/ude1 交易/vn ，/w 已/d 平均/a 达到/v 了/ule 一件/mq [37/m 万/d 美元/q]/mq ；/w 在/p 美国/nsf 排名/vi 前/f 十/m 的/ude1 知识产权/nz [诉讼/vn 案件/n]/nz ，/w 平均/a 赔偿/v 额/n 是/vshi [9/m ./w 9/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w ”/w 他/rr 说/v ，/w “/w 而/cc 在/p 中国/ns ，/w 知识产权/nz 带给/v 企业/n 的/ude1 收入/n 几乎/d 可以/v 忽略/vn 不/d 计/vi ；/w 国内/s 公司/nis 的/ude1 专利/n 损害赔偿/v 额/n 平均/a 不/d 超过/v 50万/m 人民币/n ；/w 在/p [知识产权/nz 交易/vn]/nz 上/f ，/w 国内/s 公司/nis 平均/a 一件/mq 不到/v 5万/m 人民币/n 。/w ”/w 
长期/d 专注/vi 于/p 知识产权/nz 海外/s 拓展/v 的/ude1 [美国/nsf 飞翰/nz 律师/nnt 事务所/nis]/nt 合伙人/nnt 王宁玲/nr 还/d 提示/v ，/w [中国/ns 企业/n]/nz 知识产权/nz 在/p 海外/s 的/ude1 布局/n 也/d “/w 非常/d 薄弱/a ”/w ，/w 在/p 一个/mq 国家/n ，/w 平均/a 仅有/nz [几/d 件/q]/mq 到/v [十几/m 件/q]/mq 。/w 
“/w 截至/v [2012/m 年年/d]/mq 底/f ，/w 中国/ns [科技/n 人力/n 资源/n]/nz 总量/n 占/v 全世界/n 第一位/mq ，/w 国际/n [科技/n 论文/n]/nz 数量/n 占/v 全世界/n 第二位/mq ，/w 发行/v [专利/n 授权/v]/nz 量/n 占/v 全世界/n [第三/m 位/q]/mq ，/w 但/c [中国/ns 企业/n]/nz 在/p 美国/nsf [申请/v 专利/n]/nz 的/ude1 数量/n ，/w 每年/r 却/d 只/d 约/d 占/v 其/rz 4%/m 。/w ”/w 七星/nz 天/qt (/w 北京/ns )/w [咨询/vn 有限公司/nis]/nis 总裁/nnt 龙翔/nr 博士/nnt 表示/v 。/w 
有/vyou [与/cc 会/v 代表/nnt]/nz 建议/n ，/w 要/v 让/v [中国/ns 企业/n]/nz 更/d 具/vg [国际/n 竞争力/n]/nz ，/w 提升/v 其/rz “/w 靠/v 专利/n 获利/v ”/w 的/ude1 意识/n 和/cc 能力/n ，/w 应/v 从/p [五/m 个/q]/mq 方面/n “/w 发/v 力/n ”/w ：/w “/w 一/m 是/vshi 加强/v [技术/n 研究/vn]/nz ，/w 为/p ‘/w 有/vyou 含金量/n ’/w 的/ude1 专利/n 打下/v 坚实/a 基础/n ；/w 二/m 是/vshi 提高/v 专利/n [从业/b 人员/n]/nz 的/ude1 专业/n 水平/n —/w —/w 尤其/d 是/vshi 开拓/v 海外/s 市场/n 的/ude1 水平/n ；/w 三/m 是/vshi 从/p [法治/n 建设/vn]/nz 角度/n 发/v 力/n ，/w 提高/v 专利/n 损害赔偿/v 额/n ，/w 让/v 举证/nz 的/ude1 ‘/w 高门槛/nz ’/w 适当/a 降低/v ；/w 四/m 是/vshi 实现/v [无形/b 资产/n]/nz 的/ude1 资产/n 化/v 管理/vn ，/w 推动/v 其/rz 商业化/v 程度/n ；/w 五/m 是/vshi 投资/v 市场/n 要/v 跟上/v ，/w 让/v 创新/vn 产业/n 在/p 流动性/n 中/f 增加/v 活力/n 。/w ”/w 
