2013年12月25日/t ，/w [中央/n 纪委/nnt 监察部/nis]/nt 网站/n 刊登/v 了/ule [中央/n 纪委/nnt]/nt 通报/v [广东省/ns 梅州市/ns 纪委/nnt]/nt 原/b 正科级/b [纪律/n 检查/vn]/nz 员/ng 、/w 监察员/nnt 吴汉林/nr 受贿案/n ，/w [贵州省/ns 高速公路/n 开发/vn 总公司/nis 纪委/nnt]/nt 原/b 副书记/nnt 、/w 监察室/n 原/b 主任/nnt 唐春刚/nr 受贿案/n ，/w [安徽省/ns 涡阳县/ns 纪委/nnt]/nt 原/b 副书记/nnt 、/w [城关镇/ns 党委/nis]/nt 原/b 书记/nnt 姜伟/nr 贪污受贿/v 案/ng ，/w [黑龙江省/ns 纪委/nnt 信访室/nis]/nt 原/b 正科级/b [纪律/n 检查/vn]/nz 员/ng 、/w 监察员/nnt 朱明义/nr 受贿案/n 等/udeng [4/m 起/vf]/mq [纪检/n 监察/vn]/nz 干部/nnt 违纪/vn 违法/vn 典型/n 案件/n 的/ude1 消息/n 。/w 这/rzv 是/vshi 近/a 10年/t 来/vf [中央/n 纪委/nnt]/nt 第一次/mq 公开/ad 通报/v [纪检/n 监察/vn]/nz 干部/nnt 违纪/vn 违法/vn 案件/n ，/w 也/d 是/vshi [中央/n 纪委/nnt]/nt 坚持/v “/w 严/a ”/w 字/n 当头/vi 、/w 打造/v 过硬/a 队伍/n 的/ude1 一个/mq 缩影/n 。/w 
一年/mq 来/vf ，/w 各级/r [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 认真/ad 贯彻/v 党中央/nt 的/ude1 新/a 部署/vn 新/a 要求/n ，/w 把/pba [严格/ad 要求/n]/nz 、/w 严格/ad 教育/vn 、/w 严格管理/v 、/w 严格/ad 监督/vn 贯穿/v 于/p [干部/nnt 队伍/n]/nz 建设/vn 的/ude1 全过程/n ，/w 着力/vd 打造/v 过硬/a 队伍/n 。/w 
提前/vd 立/v 规/ng 、/w 划定/v 红线/n ，/w [纪检/n 监察/vn]/nz 干部/nnt 纪律/n “/w 紧箍咒/n ”/w 越/d 套/q 越/d 紧/d 
严明/a 纪律/n “/w 红线/n ”/w 。/w [中央/n 纪委/nnt 监察部/nis]/nt 领导/n 对/p [纪检/n 监察/vn]/nz 干部/nnt 明确/a 提出/v 了/ule “/w [四/m 个/q]/mq 不准/v ”/w 的/ude1 纪律/n 要求/n ，/w 即/v 不准/v 发表/v 与/cc 党/n 的/ude1 路线/n [方针/n 政策/n]/nz 和/cc 决定/v 相/d 违背/v 的/ude1 言论/n ，/w 不准/v 越权/vn 批办/vn 、/w 催办/v 或/c 干预/v [有关/vn 单位/n]/nz 的/ude1 案件/n 处理/vn 等/udeng 事项/n ，/w 不准/v 以/p 案/ng 谋私/vi 、/w 办/v 人情/n 案/ng ，/w 不准/v 跑/v 风/n 漏气/vi 、/w 泄漏/vn 工作/vn 中/f 的/ude1 秘密/n 。/w “/w [四/m 个/q]/mq 不准/v ”/w 划/v 设/v 了/ule [纪检/n 监察/vn]/nz 干部/nnt 执纪/vn 用/p 权/n 的/ude1 基本/a 规则/n ，/w 严明/a 了/ule 纪律/n “/w 红线/n ”/w ，/w 为/p 严厉/a 整饬/v [纪检/n 监察/vn]/nz [干部/nnt 队伍/n]/nz 提供/v 了/ule 有力/a 依据/n 。/w 
严明/a 制度/n “/w 雷/n 线/n ”/w 。/w [中央/n 纪委/nnt 监察部/nis]/nt 先后/d 制定/v [中央/n 纪委/nnt 常委会/nis]/nt 工作/vn 规则/n 、/w [中央/n 纪委/nnt]/nt 办公会议/n 规则/n 和/cc 监察部/nis 工作/vn 规则/n ，/w 建立/v 不/d 驻/v 会/v 常委/nnt 向/p [中央/n 纪委/nnt 常委会/nis]/nt 报告/n 工作/vn 制度/n ，/w 出台/vi [中央/n 纪委/nnt 常委会/nis]/nt 改进/v [工作/vn 作风/n]/nz 的/ude1 [实施/v 办法/n]/nz ，/w 对/p 带头/vd 严格/ad 自律/vn 、/w 健全/v 作风/n [长效/b 机制/n]/nz 等/udeng 提出/v [严格/ad 要求/n]/nz 。/w 陕西/ns 、/w 辽宁/ns 、/w 广东/ns 、/w 湖北/ns 等/udeng 省/n （/w 区/n 、/w 市/n ）/w 纪委/nnt 制定/v 实施/vn 有关/vn 强化/v 队伍/n 监管/vn 、/w 加强/v 纪律/n 约束/vn 的/ude1 制度/n 规定/n ，/w 进一步/d 严明/a [政治/n 纪律/n]/nz 、/w [组织/n 纪律/n]/nz 、/w 办案/vn 纪律/n 、/w 保密/vn 纪律/n 等/udeng 各项/r 纪律/n ，/w 架设/v [纪检/n 监察/vn]/nz 干部/nnt [行为/n 规范/v]/nz 的/ude1 “/w 雷/n 线/n ”/w 和/cc 防火墙/n 。/w 
