据/p 香港/ns 《/w 文汇报/nz 》/w 报道/v ，/w 香港/ns 富豪/n 郝琳/nr 夫妇/n 在/p [法国/nsf 波尔多/nsf]/ns 斥资/v 逾/vg [3/m 亿/m 港元/q]/mq ，/w 刚/d 购入/v 著名/a 的/ude1 大河/n 酒庄/n 后/f ，/w 郝琳/nr 上月/t 偕/vg [12/m 岁/qt]/mq 儿子/n 及/cc 一名/mq 翻译员/nnt ，/w 乘坐/v 由/p 酒庄/n 前/f 主人/n 驾驶/v 的/ude1 直升机/n 视察/v 庄园/n 期间/f ，/w 于/p 附近/f 河流/n 堕/v 机/ng ，/w 事后/f 仅/d 寻/v 获/v 其/rz 子/ng 尸体/n ，/w 郝琳/nr 等/udeng [3/m 人/n]/mq 一直/d 失踪/vi 。/w 法国/nsf 警方/n 上周六/t (/w 11日/t )/w 终/d 在/p 距/p 现场/s 约/d [10/m 公里/q]/mq 的/ude1 岸边/s 发现/v [一/d 具/vg]/mq 遗体/n ，/w 初步/d 不/d 排除/v 是/vshi 该/rz 次/qv 空难/n 中/f 的/ude1 失踪者/nz ，/w 惟/d 因/p 尸体/n 已/d 难以/d 辨认/v ，/w 故/c 暂/d 未能/v 证实/vn 身份/n 。/w 
据/p 法国/nsf 警方/n [消息/n 人士/n]/nz 透露/v ，/w 遗体/n 是/vshi 在/p 距离/n 直升机/n 失事/vi 现场/s 约/d [10/m 公里/q]/mq 的/ude1 河流/n 岸边/s 被/pbei 发现/v ，/w 故/c 不/d 排除/v 是/vshi 其中/rz 一名/mq 失踪者/nz 。/w 
已/d 移居/v 香港/ns 的/ude1 [云南/ns 柏/ng 联/vg 集团/nis]/nt 总裁/nnt 郝琳/nr ，/w 早/a 前/f 在/p [法国/nsf 波尔多/nsf]/ns 收购/v 当地/s 的/ude1 大河/n 酒庄/n ，/w 上月/t 20日/t 在/p 酒庄/n 完成/v 签字/vn 交易/vn 后/f ，/w 由/p 原酒/n 庄/ag 主人/n 格雷瓜尔/nrf 驾驶/v 直升机/n 视察/v 庄园/n ，/w 机上/s 还有/v 郝琳/nr 的/ude1 儿子/n 及/cc 持/v 中国/ns 护照/n 的/ude1 中/f 国籍/n 翻译员/nnt 、/w 柏联/nr 国际/n 驻/v 法国/nsf 代表/nnt 王鹏/nr ，/w 但/c 直升机/n 在/p 途中/s 失事/vi 堕/v 河/n 。/w 郝琳/nr 妻子/n 因/p 害怕/v 坐/v 直升机/n 而/cc 逃过/v 大难/nz 。/w 
