所谓/v 丢/v 了/ule ，/w 就是/v 这/rzv 三个月/t 没有/v 任何/rz 收入/n ，/w 白/a 干活/vi 了/ule ！/w 他们/rr 究竟/d 干/v 了/ule 什么/ry 活/v ？/w 怎么/ryv 就/d 白干/v 了/ule ？/w 
李甲/nr 说/v ，/w 当时/t ，/w 通过/p 熟人/n 介绍/v ，/w 他/rr 认识/v 了/ule 包工头/nnd 杨立新/nr 。/w 杨立新/nr 接/v 了/ule 一个/mq 给/p 交警大队/nis 安装/v [电子/n 警察/nnt]/nz 的/ude1 活儿/n ，/w 一天/mq 给/p [150/m 块钱/q]/mq 。/w 虽然/c 要/v 在/p [四/m 米/q]/mq 半/m 的/ude1 高空作业/n ，/w 下面/f 还/d 经常/d 是/vshi 车/n 来/vf 车/n 往/p ，/w 但/c 李甲/nr 和/cc 其他/rzv 几个/mq 农民工/nnd 还是/c 决定/v 接/vn 这个/rz 活/v ，/w 按/p 当时/t 的/ude1 说法/n ，/w 干完/v 这/rzv 三个月/t ，/w 李甲/nr 们/k 应该/v 能/v 拿到/v [13500/m 块钱/q]/mq 。/w 不过/c ，/w 至今/d ，/w 他们/rr 只/d 拿到/v 了/ule 零头/n 。/w 与/cc 李甲/nr 一起/s 干活/vi 的/ude1 民工/nnd 李乙/nr 说/v ，/w 为了/p 剩下/v 的/ude1 [一/d 万/d 块钱/q]/mq ，/w 他们/rr 没/d 少/a 找/v 包工头/nnd 杨立新/nr 。/w 
农民工/nnd 受雇/nz 于/p 包工头/nnd ，/w 找/v 包工头/nnd 讨/v 薪/ng ，/w 是/vshi 正常/a 程序/n 。/w 在/p 李甲/nr 等/udeng 几位/n 农民工/nnd 们/k 的/ude1 带领/vn 下/f ，/w 记者/nnt 找到/v 了/ule 那位/r 包工头/nnd 杨立新/nr 。/w 他/rr 又是/c 怎么说/nz 呢/y ？/w 
杨立新/nr 出示/v 了/ule 一张/mq 落款/n 为/p 2010年12月30/t 号/q ，/w 盖/v 有/vyou [广宗县/ns 公安/n 交通/n 警察/nnt 大队/nis]/nt [财务/n 专用/vn 章/q]/nz 的/ude1 证明/vn ，/w 其中/rz 有/vyou 这样/rzv 的/ude1 文字/n ：/w [视频/n 电子/n 警察/nnt]/nz 工程/n 总计/v 款/q [934508/m 元/q]/mq ，/w 已/d 还/d [734508/m 元/q]/mq ，/w 尚/d 欠/v [二十/m 万元/q]/mq 。/w 
杨立新/nr ：/w 我/rr 比/p 他们/rr 更/d 冤/v ，/w 我/rr 只/d 找/v 交警队/nis ，/w 交警队/nis 一推/v 再/d 推/v ，/w 这/rzv 不/d 推/v 了/ule 好/a 几年/mq 了/ule ，/w 给/p 不/d 了/ule 我/rr 。/w 他们/rr 农民工/nnd 损失/n 小点/nz ，/w 我/rr 损失/n 更大/d 。/w 
看来/v ，/w 不是/c 包工头/nnd 不/d 给钱/v ，/w 而是/c 工程/n 方/q [广宗县/ns 公安/n 交通/n 警察/nnt 大队/nis]/nt 没有/v 把/pba 尾款/nz 结清/nz 。/w 交警队/nis 又是/c 怎么说/nz 的/ude1 呢/y ？/w 
拿着/vf 交警队/nis 打的/v 欠条/n ，/w 当着/p 农民工/nnd 和/cc 记者/nnt 的/ude1 面/nf ，/w 杨立新/nr 拨通/v 了/ule 交警大队/nis 现任/v 队长/nnt 的/ude1 电话/n 。/w 
杨立新/nr ：/w 今年/t 咱这/nz 钱/n 能/v 给/p 点/qt 吗/y ？/w 
交警大队/nis 长/a ：/w 哎呀/e ，/w 今年/t 够呛/vi 。/w 
杨立新/nr ：/w 现在/t 是/vshi 下边/f 人/n 乱/d 找/v 我/rr ，/w 光/n 管/v 我/rr 要/v 钱/n ，/w 我/rr 说/v 交通队/nt 给/p 不/d 了/ule 我/rr ，/w 我/rr 也/d 给/p 不/d 了/ule 你/rr 。/w 
交警大队/nis 长/a ：/w 那/rzv 不/d 正好/z 嘛/y 。/w 
杨立新/nr ：/w 那/rzv 怎么/ryv 能/v 正好/z 呢/y ？/w 
交警大队/nis 长/a ：/w 我/rr 这儿/rzs 给/p 不/d 了/ule 你/rr ，/w 你/rr 给/p 不/d 了/ule 他们/rr ，/w 这/rzv 不是/c 正好/z 么/y ？/w 
杨立新/nr ：/w 咱/rr 后面/f 维修/vn 1万8/m 那/rzv 怎么/ryv 处理/vn ？/w 
交警大队/nis 长/a ：/w 我/rr 正/d 开车/vi ，/w 一会儿/mq 再说/c 。/w 
杨立新/nr 说/v ，/w 从/p 08年/t 到/v 现在/t ，/w 交警队/nis 队长/nnt 已经/d 换/v 了/ule [三/m 任/v]/mq ，/w 而/cc 他/rr 的/ude1 这/rzv [20/m 万元/q]/mq ，/w 仍然/d 不/d 知道/v [什么/ry 时候/n]/nz 能/v 拿到/v 。/w 
杨立新/nr ：/w 我/rr 经常/d 找/v 他们/rr 。/w 
记者/nnt ：/w 他们/rr 认/v 这个/rz 帐/ng 吗/y ？/w 
杨立新/nr ：/w 都/d 认/v ，/w 认/v 就是/v 不/d 给/p ，/w 没钱/vi ，/w 他/rr 这/rzv [三/m 任/v]/mq 队长/nnt 我/rr 都/d 经常/d 去/vf ，/w 基本上/d 就是/v 月/n 月/n 去/vf 。/w 
讨/v 薪/ng 的/ude1 路/n 走/v 了/ule 一年/mq 又/d 一年/mq ，/w 欠款/n 拖/v 了/ule [一/d 任/v]/mq 又/d [一/d 任/v]/mq 。/w 杨立新/nr 说/v 春节/t 临近/v ，/w 他/rr 又/d 得/ude3 像/v 往/p 年/qt 一样/uyy ，/w 应/v 前来/vi 堵门/nz 的/ude1 农民工/nnd 们/k 。/w 进入/v 腊月/t ，/w 农民工/nnd 李丙/nr 已经/d 找/v 了/ule 杨立新/nr [五/m 六/m 趟/qv]/mq ，/w 他/rr 也/d 知道/v 交警队/nis 不/d 给钱/v ，/w 包工头/nnd 也/d 给/p 不/d 了/ule 他们/rr ，/w 但是/c ，/w 李丙/nr 必须/d 要/v 到/v 这个/rz 钱/n 。/w 
李丙/nr ：/w 上有老/nz ，/w 俩/m 小孩/n ，/w 一个/mq 初中/nis 一个/mq 高中/nis ，/w 挣/vi [俩/m 钱/n]/mq 刚/d 够/v 小孩/n 拿/v ，/w 就/d 指/v 着/uzhe 这个/rz 钱/n 过年/vi 。/w 
这个/rz 录音/vn 听得/v 心里/s 是/vshi 沉沉/z 的/ude1 ，/w 冒着/v 危险/an 辛苦/a 干活/vi ，/w 就是/v 为了/p [一家/n 老小/n]/nz 的/ude1 日子/n 能够/v 好/a 过/uguo 点/qt ，/w 可是/c 这/rzv 苦/a 吃/v 了/ule ，/w 活/v 干/v 了/ule ，/w 钱/n ，/w 却/d 一拖/n 再/d 拖/v 。/w 刚才/t 录音/vn 中/f 提到/v ，/w 历任/v 交警大队/nis 长/a 都/d 认账/vi ，/w 可/v 就是/v 不/d 给钱/v 。/w 说/v 不/d 好听/a 点/qt ，/w 交警大队/nis 的/ude1 行为/n ，/w 可以/v 称得上/v 是/vshi 老赖/nz 。/w 这/rzv 几天/mq 我们/rr 都/d 一直/d 在/p 关注/v 的/ude1 新闻/n ，/w 各地/rzs 出/vf 重拳/nz 打击/v 老赖/nz ，/w 包括/v 在/p 电台/nis 、/w 公交/b 、/w 地铁/n 等/udeng 媒介/n 上/f 曝光/vi 的/ude1 姓名/n 、/w 在/p 失信/vi 信息管理系统/gi 备案/vi 、/w 限制/vn 他/rr 乘坐/v [公共/b 交通/n]/nz 等等/udeng 。/w 甚至/d 有些/rz 省市/n 的/ude1 公/ng 、/w 检/ng 、/w 法/n 分别/d 从/p 侦查/vn 、/w 起诉/v 、/w 审判/vn [三/m 个/q]/mq 环节/n 严打/v 高压/n 老赖/nz 行为/n 。/w 
可/v 这次/r ，/w 在/p 河北省/ns 广宗县/ns ，/w 作为/p [人民/n 公仆/n]/nz 、/w 作为/p 执法者/nnd 的/ude1 当地/s 交警大队/nis 却/d 成/v 了/ule 老赖/nz ，/w 农民工/nnd 又/d 能/v 依靠/vn 谁/ry ，/w 去/vf 为/p 自己/rr 来/vf 讨/v 回/v 血汗钱/n 呢/y ？/w 既然/c 交警大队/nis 耍赖皮/nz ，/w 那么/c 现在/t ，/w 是不是/v 已经/d 到/v 了/ule [有关/vn 部门/n]/nz 拿出/v [强制/vd 措施/n]/nz 帮助/v 农民工/nnd 拿到/v 应有/vn 的/ude1 工钱/n 的/ude1 时候/n 了/ule ？/w 
相关/vn [事件/n 进展/vn]/nz ，/w [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 将/d 为/p 您/rr 持续/vd 关注/v 。/w （/w 记者/nnt 肖源/nr ）/w 
