参合/v 农民/nnt 在/p 石家庄市/ns 某/rz 新农合/nz [定点/n 医院/nis]/nz 的/ude1 报销/vn 窗口/s 询问/v 出院/vn 报销/v 事宜/n 。/w 
当/p 出现/v 网络/n 问题/n 不能/v 出院/vn 即/v 报时/vi ，/w 石家庄市/ns 某/rz [定点/n 医院/nis]/nz 的/ude1 新农合/nz 专管员/nnt 耐心/a 地/ude2 向/p 参合/v 农民/nnt 解释/v 。/w 记者/nnt 王博/nr 摄/vg 
■/w 阅读/v 提示/vn 
近日/t ，/w 记者/nnt 从/p [河北省/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt 获悉/v ，/w 省级/b [新型/b 农村/n 合作医疗/n]/nz [定点/n 医疗/n 机构/n]/nz 即时/d 结/v 报/n 工作/vn （/w 以下/f 简称/v “/w 省级/b 新农合/nz 出院/vi 即/v 报/n ”/w ）/w 将/d 在/p 今年/t 内/f 全面/ad 展开/v 。/w 届时/d ，/w 河北省/ns 各县/r 市区/s 参合/v 农民/nnt 到/v 全省/n [17/m 家/q]/mq 省级/b 新农合/nz [定点/n 医疗/n 机构/n]/nz 就诊/vi 时/ng 就/d 可以/v 即时/d 结/v 报/n 看病/vi 补偿/vn 款/q 。/w 
加强/v [异地/n 就医/vi]/nz 结算/v 能力/n 建设/vn 是/vshi 新时期/nz 医改/nz 的/ude1 一项/mq [重要/a 内容/n]/nz 。/w 业内/n 认为/v ，/w 这/rzv 一/m 在/p 新农合/nz 发展/vn 中/f 具有/v 突破/vn 意义/n 的/ude1 [重要/a 举措/n]/nz 将/d 使/v 河北省/ns 农村/n [医疗/n 卫生/an]/nz 工作/vn 迈/v 上/f 新/a 台阶/n 。/w 
河北省/ns 早/a 在/p 2012年11月/t 就/d 在/p [6/m 家/q]/mq 省级/b 新农合/nz [定点/n 医疗/n 机构/n]/nz 和/cc [10/m 个/q]/mq 县/n (/w 市/n )/w ，/w 启动/v 了/ule 省级/b 新农合/nz 出院/vi 即/v 报/n 的/ude1 试点/vn 。/w 此番/nz 河北省/ns 在/p 全国/n 较早/d 全面/ad 推开/v ，/w 意味着/v 河北省/ns 优质/b 医疗/n 资源/n 将/d 进一步/d 下移/v ，/w 参合/v 农民/nnt 到/v 省级/b 医院/nis 看病/vi 将/d 享受/v 更多/ad 便利/an 。/w 
[定点/n 医疗/n 机构/n]/nz 扩/vg 至/p [17/m 家/q]/mq ，/w [网络/n 互联/vi]/nz 代替/v 农民/nnt 跑腿/vi 
2013年12月/t ，/w 来自/v 邯郸/ns 磁县/ns 岳城镇/ns 的/ude1 参合/v 农民/nnt 李大叔/nr 因/p 左侧/f [三/m 支/q]/mq 神经痛/n 在/p [省/n 人民/n 医院/nis]/nz 住/vi 了/ule 十天/mq 院/n ，/w 来/vf 之前/f ，/w 特意/d 取/v 了/ule [两/q 万/d 块钱/q]/mq 带/v 在/p 身上/s ，/w 出院/vi 结账/vi 时/ng ，/w 账单/n 显示/v 总/b 费用/n 是/vshi [14000/m 多元/b]/mq 。/w 巧合/vi 的/ude1 是/vshi ，/w [省/n 人民/n 医院/nis]/nz 和/cc 磁县/ns 都/d 是/vshi 省级/b 新农合/nz 出院/vi 即/v 报/n 的/ude1 试点/vn ，/w 根据/p 2013年/t 新农合/nz 报销/v 比例/n ，/w 医院/nis 当场/d 为/p 他/rr 报销/v 了/ule [6454/m 元/q]/mq 。/w 
“/w 如果/c 不能/v 出院/vn 即/v 报/n ，/w 参合/v 农民/nnt 来/vf 省级/b 医院/nis 看病/vi 要/v 自己/rr 先行/vi 垫付/v 补偿/vn 款/q ，/w 再/d 回到/v 当地/s 的/ude1 县/n 合/v 管/v 中心/nis 报销/v 。/w ”/w [省/n 人民/n 医院/nis]/nz 公费/n 医保/n 办/v 主任/nnt 宋华勤/nr 说/v ，/w “/w [一/d 来/vf]/mq ，/w 农民/nnt 往往/d 要/v 带/v 一/m 大笔钱/nz 来/vf 看病/vi ，/w [二/m 来/vf]/mq ，/w 还要/d 把/pba 所需/nz 材料/n 都/d 凑齐/nz 了/ule 交给/v 县/n 合/v 管/v 中心/nis ，/w 拿到/v 补偿/vn 款/q 至少/d 要/v 等/udeng 半个/mq 多/a 月/n 。/w ”/w 
让/v 参合/v 农民/nnt 在/p 出院/vi [第一/m 时间/n]/nz 就/d 能/v 拿到/v 补偿/vn 款/q ，/w 今年/t ，/w 新政策/nz 有望/v 把/pba 这/rzv 一/m 设想/vn 变为/v 现实/n 。/w 
“/w 我们/rr 正在/d 积极/ad 推进/vi 省级/b 新农合/nz 出院/vi 即/v 报/n ，/w 预计/v 今年/t 将/d 会/v 在/p 全省/n 推开/v 。/w ”/w 省/n [卫生/an 计生委/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 说/v 。/w 
省/n [卫生/an 计生委/nis]/nt 于/p 2013年11月6日/t 下发/v 的/ude1 相关/vn 文件/n 明确/a 要求/n ：/w 2014年/t ，/w 省级/b 新农合/nz 出院/vi 即/v 报/n 将/d 在/p 全省/n 所有/b [17/m 家/q]/mq 省级/b 新农合/nz [定点/n 医疗/n 机构/n]/nz 内/f [全面/ad 启动/v]/nz 运行/vn 。/w 
从/p 省/n [卫生/an 计生委/nis]/nt 提供/v 的/ude1 [17/m 家/q]/mq 省级/b 新农合/nz [定点/n 医疗/n 机构/n]/nz 名单/n （/w 名单/n 附/v 后/f ）/w 中/f ，/w 记者/nnt 发现/v ，/w [17/m 家/q]/mq 定点/n 机构/n 包括/v [16/m 家/q]/mq 省级/b 公立/b [三级/b 医院/nis]/nz 和/cc [1/m 家/q]/mq 民营/b [三级/b 医院/nis]/nz ，/w [12/m 家/q]/mq 位于/v 石家庄/ns ，/w 其余/rz [5/m 家/q]/mq 分别/d 位于/v 保定/ns 、/w 承德/ns 、/w 张家口/ns 、/w 唐山/ns 和/cc 邯郸/ns 。/w 
“/w [17/m 家/q]/mq 定点/n 机构/n 是/vshi 综合/vn 考虑/v 近年来/dl 参合/v 农民/nnt 的/ude1 就诊/vn 人数/n 和/cc 医院/nis 的/ude1 整体/n 水平/n 来/vf 确定/v 的/ude1 。/w ”/w 省/n [卫生/an 计生委/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 说/v ，/w “/w 只要/c 是/vshi 河北省/ns 的/ude1 参合/v 农民/nnt 到/v [17/m 家/q]/mq [定点/n 医疗/n 机构/n]/nz 中/f 的/ude1 任何/rz 一家/n 看病/vi ，/w 都/d 可以/v 出院/vn 即/v 报/n 。/w ”/w 
在/p 业内人士/n 看来/v ，/w 省级/b 新农合/nz 出院/vi 即/v 报/n 是/vshi 用/p 网络/n 代替/v 了/ule 农民/nnt 跑腿/vi 。/w 
业内人士/n 解释/v 说/v ，/w 现在/t ，/w 参合/v 农民/nnt 出院/vi 时/ng ，/w 省级/b 医院/nis 要/v 为/p 其/rz 复印/v 诊断/vn 证明/v 、/w 收费/vn 凭证/n 等/udeng 以及/cc 一沓/nz 厚厚的/z 病历/n ，/w 农民/nnt 将/d 这些/rz 材料/n 交给/v 所在/n 县/n 的/ude1 合/v 管/v 中心/nis ，/w 县/n 合/v 管/v 中心/nis 审核/vn 后/f 还要/d 上报/vi 所在/n [县/n 财政局/nis]/nt 审批/vn ，/w “/w 有时候/d ，/w 由于/p 材料/n 不/d 全/a 等/udeng 原因/n ，/w 农民/nnt 为了/p 拿回/vf 先行/vi 垫付/v 的/ude1 报销/vn 款/q ，/w 往往/d 要/v 跑/v 上/f 好/a [几/d 回/v]/mq ，/w 虽然/c [相关/vn 规定/n]/nz 明确/a 要求/n 整个/b 手续/n 要/v 在/p 一个/mq 月/n 内/f 完成/v ，/w 但/c 超时/v 办/v 结/v 的/ude1 现象/n 仍然/d 不断/d 出现/v 。/w ”/w 
而/cc 实现/v 省级/b 新农合/nz 出院/vi 即/v 报/n 之后/f ，/w 农民/nnt 在/p 医院/nis 收费/vn 窗口/s 只/d 需要/v [几/d 分钟/qt]/mq 就/d 可以/v 拿到/v 报销/vn 款/q 。/w 
