他/rr 曾/d 和/cc 郎朗/nr 同台/vd 演出/vn ，/w 如今/t 他用/n 弹琴/vi 的/ude1 手/n 擦拭/v 母亲/n 的/ude1 眼泪/n 。/w 记者/nnt 苗剑/nr 摄/vg 
[16/m 岁/qt]/mq 少年/n 雷博文/nr ，/w 家住/v 武昌/ns 复兴路/nz 津/b 水闸/n [41/m 号/q]/mq [4/m 楼/n]/mq 一套/mq [两/q 室/n]/mq [一/d 厅/n]/mq 的/ude1 房子/n ，/w [多少年/nz 来/vf]/nz ，/w 他/rr 每天/r 做/v 得/ude3 最多/ad 的/ude1 事/n 就是/v 弹/vn 钢琴/n ，/w 多次/mq 获得/v 世界/n 大奖/n 。/w 就/d 在/p 去年/t [第/m 17/m 届/q]/mq “/w 香港/ns 亚洲/ns 钢琴/n 公开赛/n ”/w 上/f ，/w 雷博/nr 文摘/n 得/ude3 金奖/n 惊艳/nz [东方/s 之/uzhi 珠/ng]/nz ，/w 此/rzs 后/f 雷博文/nr 还/d 如愿/vi 成为/v [武汉市/ns 音乐家/nnt 协会/nis]/nt 最/d 年轻/a 的/ude1 会员/nnt 。/w 
最近/t ，/w 雷博文/nr 家/q 的/ude1 琴声/n 不再/d 那样/rzv 快乐/a 悠扬/a ，/w 而是/c 时断时续/nz ，/w 透出/v 阵阵/q 忧伤/an 。/w 家庭/n 的/ude1 变故/n 让/v 一个/mq [16/m 岁/qt]/mq 的/ude1 孩子/n 无法/v 承受/vn ，/w 无法/v 安心/a 地/ude2 将/d 练习/v 了/ule 近/a 10年/t 的/ude1 钢琴/n 继续/v 下去/vf —/w —/w 他/rr 的/ude1 妈妈/n ，/w 年仅/nz [54/m 岁/qt]/mq 的/ude1 杜顺梅/nr 得了/vi 直肠癌/nhd ，/w 晚期/t 。/w 
好心人/n 成就/n 
钢琴/n [天才/n 少年/n]/nz 
9日/t 下午/t 4时/t 许/v ，/w 天空/n 中/f 飘着/v 细雨/n ，/w 寒意/n 袭/v 人/n 。/w 
记者/nnt 来到/v 雷博文/nr 的/ude1 家/q ，/w 走到/vf [四/m 楼/n]/mq 他/rr 家门口/n ，/w 都/d 没有/v 听到/v 曾经/d 让/v 周围/f 邻居/n 熟悉/v 的/ude1 琴声/n ，/w 敲/v 开门/vi ，/w [一片/mq 漆黑/z]/nz 。/w 年/qt 少/a 的/ude1 雷博文/nr 一个人/mq 静静地/z 坐/v 在/p 他/rr 的/ude1 钢琴/n 前/f ，/w 无声无息/vl 。/w 
父亲/n 雷汉强/nr 说/v ，/w 他们/rr 一家/n 都/d 是/vshi 工人/nnt ，/w 毫无/v 音乐/n 细胞/n 。/w “/w 他/rr 自己/rr 喜欢/vi 上/f 钢琴/n 。/w ”/w 开始/v 是/vshi 学/v 的/ude1 电子琴/n ，/w [6/m 岁/qt]/mq 那年/r 有一天/d ，/w 妈妈/n 带着/vn 博文/nz 经过/p [武汉/ns 音乐/n 学院/nis]/ntu 附近/f 的/ude1 一家/n 琴行/nz ，/w 听见/v 里面/f 传出/v 钢琴/n 声/qv ，/w 他/rr 便/d 被/pbei 吸引/v 住/vn 了/ule ，/w 嚷着/v 要/v 学/v 。/w 
琴童/nz 之/uzhi 路/n ，/w 别的/rzv 孩子/n 都/d 是/vshi 父母/n 逼着/v 去/vf 练/v ，/w 博文/nz 一直/d 都/d 是/vshi 很/d 自觉/a 。/w 博/ag 文学/n 琴/n 花费/v 比/p 别人/rr 少/a 很多/m ，/w 特别/d 是/vshi 认识/v 了/ule [武汉/ns 音乐/n 学院/nis]/ntu 的/ude1 蒋立平/nr 老师/nnt 后/f 。/w 蒋/nz 老师/nnt 教/v 博文/nz 弹琴/vi 只是/d 起初/d 收/v 了/ule 些/q 培训费/n ，/w 后来/t 完全/ad 免费/vd 。/w 还有/v 好/a 多/a 好心人/n 帮助/v 他/rr 学/v 琴/n 、/w 帮/v 他/rr 出去/vf 比赛/vn ，/w 现在/t 每次/r 出去/vf 参加/v 比赛/vn 都/d 是/vshi 武汉/ns 贝尔曼/nrf 钢琴/n 小提琴/n [音乐/n 教育/vn]/nz 中心/nis 校长/nnt 廖伟/nr 对/p 其/rz 进行/vn 赞助/v 。/w “/w [很多/m 人/n]/mq 的/ude1 家长/n 就/d 说/v ，/w 博文/nz 练/v 这/rzv 好/a ，/w 家里/s 肯定/v 花/n 了/ule 上/f 百万/m 。/w ”/w 但/c 其实/d 雷/n 家/q 环境/n 不好/a ，/w 博/ag 文学/n 琴/n 都/d 是/vshi 好心人/n 和/cc 亲戚/n 帮忙/vi ，/w 博文/nz 的/ude1 [第一/m 台/q]/mq 钢琴/n 是/vshi 三/m 姑妈/n 出/vf [7000/m 元/q]/mq 钱/n 买/v 的/ude1 。/w 
