1月12日/t ，/w 国产/b [3/m D/x]/mq 卡通/n 电影/n 《/w 熊出没/nz 之/uzhi [夺宝/nz 熊兵/nr]/nz 》/w 在/p 北京/ns 举行/v 首映/vn 发布会/n ，/w 郭涛/nr 和/cc 儿子/n 石头/n 现身/v 助阵/vi 。/w 现场/s ，/w 石头/n 依旧/z 十分/d 活泼/a ，/w 并/cc 笑/v 称/vn 自己/rr 在/p 生活/vn 中/f 有时候/d 也/d 算是/v 一名/mq 熊孩子/nr 。/w 对此/d 郭涛/nr 则/d 坦言/v 自己/rr 正在/d 观众/n 的/ude1 监督/vn 下/f 逐渐/d 变成/v 一名/mq “/w 慈祥/a 的/ude1 爸爸/n ”/w ：/w “/w 瞪眼/v 还是/c 有/vyou 用/p 的/ude1 ，/w 但/c 不能/v 常用/a ，/w [教育/vn 孩子/n]/nz 要/v 用/p 很多/m 策略/n ，/w 孩子/n 成长/vi 的/ude1 阶段/n 难免/v 会/v 淘气/a ，/w 所以/c 要/v 用/p 严厉/a 的/ude1 方式/n 让/v 他/rr 平静/a 下来/vf ，/w 但/c 不能/v 老是/d 严厉/a ，/w 我/rr 现在/t 学会/v 了/ule 很多/m 招数/n ，/w 不会/v 只用/v 一招/mq ，/w 但/c 讲道理/nz 还是/c 最好/d 的/ude1 方式/n 。/w ”/w （/w 记者/nnt ：/w 冯紫剑/nr ）/w 
