[日本/ns 自卫队/nis]/nt “/w 冈山/nsf 地方/n 协力/d 本部/n ”/w 仿照/v 自卫队/nis 女兵/nnd 形象设计/nnd 的/ude1 公认/vn [卡通/n 人物/n]/nz “/w 萌/v 女兵/nnd [3/m 人/n]/mq 组/n ”/w 在/p 当地/s [大/a 受欢迎/nz]/nz ，/w 印/b 有/vyou 该/rz 图案/n 的/ude1 传单/n 和/cc 日历/n 非常/d 抢手/a 。/w 据悉/v ，/w 冈山/nsf 县内/nz 自卫/vn 官/n 和/cc [防卫/vn 大学/nis]/nz 的/ude1 报名/vn 人数/n 也/d 因此/c 增加/v [2/m 成/v]/mq 以上/f 。/w 
据/p 了解/v ，/w 该/rz [卡通/n 人物/n]/nz 图案/n 由/p 陆上/s 自卫/vn 官/n “/w 吉备桃/nr 惠/vg ”/w 、/w 海上/s 自卫/vn 官/n “/w 濑户/ns 水/n 葡/b ”/w 和/cc 航空/n 自卫/vn 官/n “/w 备前/nz 爱/v 梨/nf ”/w [3/m 名/q]/mq 虚拟/v 人物/n 组成/v ，/w 她们/rr 以/p 冈山县/ns 的/ude1 地名/n 和/cc 特产/n 名/q 来/vf 命名/v 。/w 3/m 人均/a 身着/v 自卫/vn 官/n 制服/n ，/w 军衔/n 分别为/v 一等/b 陆/ng 士/ng (/w 一等兵/nz )/w 、/w 一等/b 海/n 士/ng 、/w 一等/b 空/ng 士/ng 。/w 图案/n 由/p 居住/v 在/p 冈山县/ns 的/ude1 插图/n 画家/nnt [岛田/nz 文/ng 金/b]/nz 设计/vn 。/w 
2013年7月/t ，/w 吉备桃/nr 惠/vg 最先/d 问世/vi 。/w 在/p 东京都/nsf 内/f 的/ude1 漫画/n [促销/vn 活动/vn]/nz 中/f 摆放/v 的/ude1 [500/m 份/q]/mq 印/b 有/vyou 桃/nf 惠/vg 图像/n 的/ude1 宣传单/nz 立刻/d 被/pbei 抢光/v ，/w 没拿到/nz 的/ude1 [3/m 名/q]/mq 男性/n 甚至/d 前往/v 冈山/nsf 地/ude2 本/rz 索取/v 传单/n 。/w 
