原/b 标题/n ：/w 红/a 基/ng 会/v 否认/vn 收/v “/w 嫣然/z ”/w 管理费/n 称/v 该/rz [基金/n 运作/vn]/nz 规范/v 
晨报/n 讯/ng 李亚鹏/nr 和/cc 中国/ns 红/a 基/ng 会/v 的/ude1 官方/n 回应/vn 并/cc 没有/v 止住/v 质疑/vn 风波/n 。/w 昨日/t ，/w 微博/n 认证/vn 的/ude1 知名/a [时事/n 评论员/nnt]/nnd 周筱/nr 再次/d 将/d 矛头/n 指向/v [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 并称/v [红十字/n 基金会/nis]/nt 从/p 嫣然/z 抽成/nz 540万/m 管理费/n 。/w 对于/p 这/rzv 一/m 言论/n ，/w 红/a 基/ng 会/v 表示/vn ，/w 事实上/bl 从/p 2009年/t 始/vg ，/w [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 已/d 进行/vn [独立/a 审计/vn]/nz ，/w 并/cc 专项/b 公布/v 。/w 
日前/t ，/w 周筱/nr 在/p 微博/n 发布/v 多条/mq 消息/n 称/v 李亚鹏/nr 、/w 王菲/nr 倡导/v 发起/vn 的/ude1 [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 约/d 7000万/m 善/ag 款/q 下落不明/vl ，/w 基金会/nis 涉嫌/v 巨额/b [利益/n 输送/v]/nz 。/w 对于/p 这/rzv 一/m 指责/v ，/w [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 和/cc [中国/ns 红十字/n 基金会/nis]/nt 分别/d 于/p [第一/m 时间/n]/nz 发/v 声明/n 回应/vn 了/ule 质疑/vn 。/w 李亚鹏/nr 做出/v 回应/vn ，/w 称/v 周筱/nr 的/ude1 言论/n 有/vyou 很多/m 不/d 实/ad 之/uzhi 处/n 。/w 随后/d ，/w [红十字/n 基金会/nis]/nt 称/v ，/w 作为/p [嫣然/z 基金/n]/nz 的/ude1 管理/vn 方/q ，/w 一直/d 高度/d 重视/v 该/rz 基金/n 的/ude1 规范/vn 运作/vn 和/cc 管理/vn ，/w 未/d 发现/v 违法/vn 违规/v 问题/n 。/w 
