假/a 警察/nnt 身穿/v 迷彩/nz 防爆服/nz ，/w 有的/rz 戴/v 有/vyou 警徽/n 的/ude1 头盔/n 。/w 
被/pbei 砸坏/nz 的/ude1 走廊/n 。/w [视频/n 截图/vn]/nz 
原/b 标题/n ：/w 公务员/nnt 率/v 200余/m 假/a 警察/nnt 打/v 砸/v 
[北京/ns 宣/nz 唐/tg 力勤/nz 文化/n 有限公司/nis]/nt （/w 以下/f 简称/v 宣/nz 唐力勤/nr ）/w 2011年/t 赴/v [湖南/ns 长沙/ns]/ns 天心区/ns ，/w 与/cc 当地/s 政府/nis 合作/vn 打造/v 天/qt 心/n 文化/n 产业园/nz 项目/n 。/w 但/c 合作/vn 到/v 一半/m ，/w 宣/nz 唐力勤/nr 被/pbei 要求/n 退出/v 。/w 2013年11月29日/t 晚/tg ，/w 天心区/ns 一/m 地方/n [公务/n 人员/n]/nnt 率领/v 200余/m 身着/v 警察/nnt 服装/n 人员/n ，/w 配置/v 警棍/n 等/udeng 执法/vn 武器/n ，/w 将/d 由/p 宣/nz 唐力勤/nr 负责/v 的/ude1 文/ng 控/v 筹备/vn 处/n 砸/v 得/ude3 [一片/mq 狼藉/z]/nz 。/w 记者/nnt 昨日/t 获悉/v ，/w 该/rz 事件/n 已/d 上报/vi 至/p [湖南省/ns 政法委/nis]/nt 、/w 省/n 公安厅/nis 、/w 省纪委/n 等/udeng 部门/n 。/w 
事发/vi 
200余/m 假/a 警察/nnt 夜/tg 闯/v 打/v 砸/v 
“/w 把手/n 放到/v 兜里/s ，/w 敢/v 乱动/vi 就/d 打死/v 你/rr ！/w ”/w “/w 真/a 不/d 识相/a ，/w 知道/v 我们/rr 后台/n 是/vshi 谁/ry 吗/y ？/w 我们/rr 是/vshi 在/p 执法/vn 的/ude1 ！/w ”/w 据/p 该/rz 名/q 保安/b 讲述/v ，/w 闯入/v 人员/n 先/d 将/d 大楼/n 一/m 、/w [二/m 层/qv]/mq 标志/n 等/udeng 全部/m 砸坏/nz ，/w 随后/d 又/d 将/d [办公/vn 设备/n]/nz 、/w 字画/n 、/w 工艺品/n 等/udeng 洗劫一空/vl ，/w 整个/b 大厅/n 被/pbei 打/v 砸/v 得/ude3 [一片/mq 狼藉/z]/nz 。/w 
民警/nnt 称/v 是/vshi 雇用/v 学生/nnt 假扮/v 
待/vi 民警/nnt 离开/v 后/f ，/w 文/ng 控/v 筹备/vn 处/n [工作/vn 人员/n]/nnt 发现/v ，/w 在/p 一/m 办公/vn 室内/s 还/d 藏/v 着/uzhe [数十/m 名/q]/mq 手持/v 警棍/n 和/cc 狼牙棒/nz 的/ude1 人员/n 。/w 
“/w 知道/v 我们/rr 的/ude1 后台/n 是/vshi 谁/ry 吗/y ”/w 
另有/v 两人/mq 并/cc 没有/v 当即/d 离开/v ，/w 而是/c 同/p 筹备/v 处/n [工作/vn 人员/n]/nnt 一直/d 争论/vn ，/w “/w 知道/v 我们/rr 的/ude1 后台/n 是/vshi 谁/ry 吗/y ？/w 警察/nnt 又/d 怎么样/ryv ？/w ”/w 担心/v 再/d 出/vf 意外/a ，/w 几名/mq 员工/n 一直/d 留/v 在/p 一楼/nz 办公室/nis ，/w 直至/v 第二日/t 早上/t 。/w 
据介绍/nz ，/w 次日/t 早上/t 8时/t 许/v ，/w [管委会/nis 办公室/nis]/nz 主任/nnt 刘湘俊/nr 、/w 财务/n 融资/vn 部/q 副部长/nnt 张佩/nr 、/w 招商/vn 服务部/nis 副部长/nnt 陈红丽/nr 等/udeng 管委会/nis 成员/nnt 来到/v 筹备/vn 处/n ，/w 看到/v 筹备/vn 处/n 员工/n 还/d 在/p 和/cc 两名/mq 打砸抢/v 人员/n 对峙/vi ，/w 陈红丽/nr 、/w 张佩/nr 同时/c 喊/v ：/w “/w 你们/rr 敢/v 扣押/vn 我/rr 的/ude1 人/n ？/w 我/rr 要/v 报警/vn 。/w ”/w 
过往/vn 地方/n 抛/v 橄榄枝/n 京/b 企/ng 入/v 湘/b 
2011年9月/t ，/w “/w 天心区/ns 在/p 媒体/n 发布/v 信息/n 要/v 招商引资/vl ，/w 时任/v 区长/nnt 的/ude1 曾/d 超群/vi 还/d 亲自/d 来京/v 考察/vn 招商/vn ，/w ”/w [北京/ns 宣/nz 唐/tg 力勤/nz 文化/n 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 曹/nz 女士/n 称/v ，/w 当时/t 大家/rr 都/d 很/d 感动/v ，/w 公司/nis 便/d 决定/v 应召/v 入/v 湘/b 。/w 
2011年11月8日/t ，/w 宣/nz 唐力勤/nr 与/cc [天/qt 心/n 文化/n 产业园/nz 管委会/nis]/nt 签署/v [合作/vn 框架/n 协议/n]/nz ，/w 并/cc 同/p 天心区/ns 所属/n 的/ude1 [天/qt 心/n 文化/n 产业/n 投资/vn 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 以/p 70%/m 、/w 30%/m 股份/n 出资/vi [5000/m 万元/q]/mq ，/w 组建/v [天/qt 心/n 文化/n 产业/n 控股/vn 有限公司/nis]/nt ，/w 共同/d 打造/v 天/qt 心/n 文化/n 产业园/nz 项目/n 。/w 协议/n 还/d 约定/v ，/w “/w 优先选择/v 宣/nz 唐力勤/nr 为/p 合作方/n ，/w 打造/v 产业园/nz 运营/vn 平台/n ，/w 建设/vn 与/cc 管理/v 文化/n 创业/vn 中心/nis 、/w [文化/n 产业/n]/nz 大厦/n 、/w [文化/n 产业/n]/nz 基地/nis 等分/n 阶段/n 目标/n ”/w 等/udeng 内容/n 。/w 
[框架/n 协议/n]/nz 确定/v 了/ule 双方/n 的/ude1 合作/vn 方式/n ，/w 即/v 由/p 管委会/nis 或/c 管委会/nis 指定/v 出资/vn 方/q ，/w 与/cc 宣/nz 唐力勤/nr 合作/vn ，/w 成立/vi [天/qt 心/n 文/ng 控/v 公司/nis]/nt 。/w 2011年12月12日/t ，/w [天/qt 心/n 文/ng 投/v 公司/nis]/nt 成立/vi 。/w 此/rzs 后/f ，/w 根据/p [框架/n 协议/n]/nz ，/w 天/qt 心/n 文/ng 投/v 与/cc 宣/nz 唐力勤/nr 共同/d 签订/v 了/ule 关于/p 成立/vi [天/qt 心/n 文/ng 控/v 公司/nis]/nt 的/ude1 出资/vn 协议/n 。/w 
宣/nz 唐力勤/nr 相关/vn 负责人/nnt 李伟生/nr 称/v ，/w 此时/r ，/w 天心区/ns 文化/n 产业园/nz 正/d 面临/v 国家级/b [文化/n 产业/n]/nz 示范园/n 的/ude1 验收/vn 。/w 为/p 能/v 及时/ad 将/d [办公/vn 大楼/n]/nz 装修/vn 好/a 迎/v 检/ng ，/w 2012年2月/t ，/w 天/qt 心/n 文/ng 投/v 与/cc 宣/nz 唐力勤/nr 签订/v 了/ule 《/w 关于/p 天/qt 心/n 文/ng 控/v 前期/f 垫付/v 费用/n 的/ude1 备忘/nz 》/w 。/w 
该/rz 备忘录/n 显示/v ，/w 由/p 天/qt 心/n 文/ng 投/v 与/cc 宣/nz 唐力勤/nr 共同/d 出资/vi ，/w 租赁/v [嘉/b 盛/v 国际/n 广场/n]/nz 南向/n 群/ng 楼/n [一/d 至/p 三/m 层/qv]/mq [5000/m 余/ng 平方米/q 作/v]/mq 办公楼/n 。/w 但/c 由于/p 天/qt 心/n 文/ng 控/v 注册/vn 手续/n 正在/d 办理/v 中/f ，/w 故/c 双方/n 协议/n ，/w 房租/n 暂/d 由/p [长沙/ns 天悦/nz 投资/vn 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 垫付/v ，/w 装修/vn 由/p 宣/nz 唐力勤/nr 负责/v ，/w 待/vi 天/qt 心/n 文/ng 控/v 资金/n 可用/v 后/f ，/w 再/d 由/p 天/qt 心/n 文/ng 控/v 资金/n 返还/v 。/w 
“/w 我们/rr 花/n 了/ule 800多万元/m ，/w 设计/vn 、/w 装修/vn 了/ule [一/d 到/v 二/m 次/qv]/mq ，/w 一层/mq 用来/v 办公/vn ，/w [二/m 层/qv]/mq 作为/p [文化/n 产业/n]/nz 孵化/v 基地/nis ，/w 大楼/n 装修/vn 好/a 不久/d ，/w 就/d 迎接/v 了/ule 国家级/b [文化/n 产业/n]/nz 示范园/n 的/ude1 验收/vn ，/w ”/w 李伟生/nr 称/v ，/w 天/qt 心/n 文/ng 控/v 筹备/vn 处/n 20余名/m 员工/n 搬进/v 了/ule 大楼/n 办公/vn ，/w 自/p 2012年4月份/t 起/vf ，/w 该/rz 处/n 便/d 接待/v 了/ule 文化部/nto 、/w 省/n 、/w 市/n 考察团/nis [数十/m 起/vf]/mq ，/w “/w 示范园/n 的/ude1 [荣誉/n 称号/n]/nz 每年/r 都/d 能/v 带来/v [数千/m 万元/q]/mq 的/ude1 配套/vn 。/w ”/w 
企业/n 中途/d 被/pbei 要求/n 退出/v 合作/vn 
2012年9月24日/t 下午/t ，/w 天/qt 心/n 文化/n 产业园/nz 将/d “/w 国家级/b [文化/n 产业/n]/nz [示范/vn 园区/n]/nz ”/w 的/ude1 牌匾/n 收入/n 囊中/s 。/w “/w 这时/rzt 宣/nz 唐力勤/nr 却/d 被/pbei 要求/n 退出/v 合作/vn ，/w 理由/n 是/vshi 其/rz 与/cc 约定/v 的/ude1 市场化/vn [运营/vn 战略/n]/nz 冲突/vn 。/w ”/w 曹/nz 女士/n 称/v ，/w 宣/nz 唐力勤/nr 不想/v 撤/vn ，/w “/w 我们/rr 从/p 北京/ns 到/v 长沙/ns ，/w 从/p 人力/n 财力/n 上/f 付出/v 了/ule 很大/d 努力/ad ，/w 还/d 为此/bl 争取/v 了/ule [5/m 个/q]/mq 亿/m 的/ude1 文化/n 发展/v 基金/n ，/w 现在/t 却/d 要/v 企业/n 撤出/v ，/w 这/rzv 不/d 公平/a 。/w ”/w 
双方/n 矛盾/an 不断/d 升级/vi ，/w 在/p 媒体/n 上/f 互/d 发/v 声明/n 。/w 2012年10月30日/t ，/w 管委会/nis 及/cc 天/qt 心/n 文/ng 投/v 联合/vn 在/p 《/w [长沙/ns 晚报/n]/nz 》/w 及/cc 地方/n 网络/n 上/f 发表声明/v ，/w 称/v 截至/v 刊发/v 声明/n 时/ng ，/w 未/d 与/cc 任何/rz 单位/n 和/cc 个人/n 正式/ad 设立/v 公司/nis 。/w 
2012年11月9日/t ，/w 宣/nz 唐力勤/nr 也/d 针锋相对/al 在/p 《/w [长沙/ns 晚报/n]/nz 》/w 刊发/v 声明/n ，/w 称/v 宣/nz 唐力勤/nr 已/d 受邀/v 同/p [天心区/ns 管委会/nis]/nt 签订/v [合作/vn 框架/n 协议/n]/nz ，/w 获/v 优先选择/v 成为/v 国家级/b [文化/n 产业/n 园区/n]/nz 运营/vn 平台/n 及/cc 项目/n 实施/v 合作方/n 。/w 
均称/nz 自己/rr 有理/a 起诉/v 对方/n 
2013年9月15日/t ，/w 管委会/nis 及/cc [天/qt 心/n 文/ng 投/v 公司/nis]/nt 联合/vd 再次/d 在/p 《/w [经济/n 日报/n]/nz 》/w 刊发/v 声明/n ，/w 一/m 是/vshi 称/v 管委会/nis 、/w 天/qt 心/n 文/ng 投/v 与/cc 宣/nz 唐力勤/nr 签订/v 了/ule 《/w [合作/vn 框架/n 协议/n]/nz 》/w 和/cc 《/w 投资/v [合作/vn 协议/n]/nz 》/w ，/w 拟/v 投资/vn 成立/vi 天/qt 心/n 文/ng 控/v ，/w 因/p 双方/n 分歧/n ，/w 已/d 诉/vg 请/v 天/qt 心/n 法院/nis 判令/nz [解除/v 合同/n]/nz 并/cc 责令/v 宣/nz 唐力勤/nr 腾/v 退/vn 房屋/n 。/w 二/m 是/vshi 称/v 天/qt 心/n 文/ng 控/v 没/d 完成/v 股东/n 出资/vi 、/w 验资/vi 和/cc 有关/v [行政/n 许可/vn]/nz 等/udeng ，/w 天/qt 心/n 文/ng 控/v 不具备/v [法人/nnt 资格/n]/nz 。/w 
就此/d 声明/n ，/w 宣/nz 唐力勤/nr 称/v 并不/d 认可/vn ，/w “/w 2012/m 年底/f 至/p 2013年初/t ，/w 宣/nz 唐力勤/nr 已/d 开设/v 了/ule 验资/vi 账号/n ，/w 取得/v 了/ule ‘/w [长沙市/ns 天/qt 心/n 文化/n 产业/n 控股/vn 公司/nis]/nt ’/w 的/ude1 名称/n 预先/d 核准/v 通知书/n ，/w 在/p 2013年1月10日/t ，/w 公司/nis 出资/vi 的/ude1 [3500/m 万元/q]/mq 也/d 验资/vi 成功/a ，/w ”/w 宣/nz 唐力勤/nr 相关/vn 负责人/nnt 李先生/nr 称/v 。/w 
据/p [湖南省/ns 高院/n]/nt 通知/n 显示/v ，/w 2013年7月15日/t ，/w [湖南/ns 高院/n]/nt 受理/v 该案/r ，/w 其/rz 审查/vn 后/f 认为/v ，/w 该案/r 诉讼/vn 标/v 的/ude1 应/v 属于/v [长沙/ns 中/f 院/n]/nt 管辖/v ，/w 故/c 已/d 将/d 该案/r 移交/v [长沙市/ns 中/f 院/n]/nt 审理/v ，/w 答复/v 宣/nz 唐力勤/nr 等/udeng [长沙/ns 中/f 院/n]/nt 审理/v 通知/n 。/w 
就/d 在/p 两家/mq 法院/nis 均/d 就/d 该案/r 立案/vi 的/ude1 情况下/nz ，/w 双方/n 的/ude1 冲突/vn 再次/d 升级/vi ，/w 发生/v 了/ule 去年/t 底/f 的/ude1 [暴力/n 事件/n]/nz 。/w 
回应/vn 
公务员/nnt 称为/v 减/v 损失/n 合理/a 自救/vn 
记者/nnt 将/d 该/rz 事件/n 经过/p 简要/ad 告知/v 并/cc 进行/vn 核实/v ，/w 肖四军/nr 回应/vn 称/v ：/w “/w （/w 该/rz 事件/n 属于/v ）/w 企业/n 之间/f 的/ude1 争议/vn 纠纷/n ，/w 正在/d 通过/p 法律/n 途径/n 解决/v ，/w 天/qt 心/n 文/ng 投/v 依据/n [民法/n 通则/n]/nz 、/w 合同法/n 的/ude1 [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 为/p 减少/v 损失/n 而/cc 进行/vn 的/ude1 合理/a 自救/vn 。/w 对方/n 如/v 有/vyou 异议/n ，/w 可以/v 找/v 天/qt 心/n 文/ng 投/v 的/ude1 [代理/vn 律师/nnt]/nnt 协商/vn 处理/vn ，/w 或者/c 依法/d 诉讼/vn 处理/vn ！/w ”/w 
记者/nnt 昨天/t 获悉/v ，/w 目前/t ，/w 宣/nz 唐力勤/nr 已/d 将/d 该/rz 事件/n 上报/vi 至/p [湖南省/ns 政法委/nis]/nt 、/w 省/n 公安厅/nis 、/w 省纪委/n 、/w 省/n 纠风办/nis 以及/cc [长沙/ns 市委/nis]/nto 、/w [长沙市/ns 公安局/nis]/nto 等/udeng 部门/n ，/w 并/cc 正/d 等待/v [长沙/ns 中/f 院/n]/nt 关于/p 诉讼/vn 的/ude1 [开庭/vi 通知/n]/nz 。/w (/w 记者/nnt 张淑玲/nr )/w 
