2014/m 年度/n 第一个/mq 大满贯/nz —/w —/w [澳大利亚/nsf 网球/n 公开赛/n]/nz ，/w 将/d 于/p 今天/t 展开/v 正/d 赛/v 首轮/n 争夺/v 。/w 以/p 李娜/nr 领衔/vd 的/ude1 一批/mq [中国/ns 选手/n]/nz 郑洁/nr 、/w 张帅/nr 、/w 吴迪/nr 、/w 唐好辰/nr 等/udeng ，/w 将/d 全部/m 登场/vi 亮相/vi 。/w 其中/rz 李娜/nr 的/ude1 比赛/vn 被/pbei 安排/v 在/p [海信/nz 球场/n]/nz 的/ude1 日/b 场/qv [第二/m 场/qv]/mq ，/w 对手/n 是/vshi [16/m 岁/qt]/mq 的/ude1 克罗地亚/nsf 小将/n 康/ag 纽/ng ，/w 过关/vi 应/v 无/v 大/a 碍/v 。/w 
李娜/nr 渴望/v 再/d 夺/v 大满贯/nz 
1月4日/t 成功/a 在/p 深圳/ns [网球/n 公开赛/n]/nz 卫冕/vi 之后/f ，/w 李娜/nr 团队/n 迅速/ad 赶往/v 墨尔本/nsf 备战/vi 澳网/n ，/w 以/p 尽快/d 适应/v 那里/rzs 高达/v [38/m ℃/w]/mq 的/ude1 酷热/an 气候/n 。/w 李娜/nr 曾/d 两次/mq 打入/v 澳网/n 决赛/vn ，/w 因此/c 这里/rzs 也/d 是/vshi 她/rr 除了/p 法网/n 之外/f 最/d 喜爱/v 的/ude1 比赛/vn 地/ude2 ，/w 并/cc 笑/v 称/vn 有/vyou 主场/n 的/ude1 感觉/n 。/w “/w 我/rr 在/p 这里/rzs 的/ude1 成绩/n 一直/d 不错/a ，/w 所以/c 我/rr 很/d 期待/v 澳网/n 开打/nz ，/w 不过/c 今年/t 至少/d 我会/r 试着/v 让/v 自己/rr 在/p 球场/n 上/f 不要/d 再/d 摔倒/v 了/ule ，/w 这/rzv 是/vshi 更/d 重要/a 的/ude1 。/w ”/w 在/p 赛/vn 前/f 见面/vi 会上/n ，/w 李娜/nr 这样/rzv 对/p 大家/rr 说/v 。/w 同时/c 她/rr 再次/d 重申/v 了/ule 自己/rr 在/p 深圳/ns 时/ng 许/v 下/f 的/ude1 新年/t 愿望/n ：/w “/w 我/rr 希望/v 可以/v 再拿/v 一个/mq 大满贯/nz ，/w 即使/c 今年/t 最后/f 没/d 能/v 做到/v ，/w 但/c 这/rzv 也/d 会/v 是/vshi 自己/rr 继续/v 去/vf 努力/ad 的/ude1 方向/n ！/w ”/w 
今天/t 是/vshi 李娜/nr 的/ude1 澳网/n 首/q 秀/ag ，/w 对手/n 康/ag 纽/ng 的/ude1 [世界/n 排名/vi]/nz 为/p [第/m 239/m 位/q]/mq ，/w 不久/d 前/f 曾/d 在/p 奥克兰/nsf 击败/v 意大利/nsf 名将/n 文奇/nrf 。/w 不过/c 就/d 实力/n 和/cc 经验/n 等/udeng 综合/vn 来看/u ，/w 这位/r [16/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小将/n 与/cc 年龄/n 大/a 她/rr 一倍/mq 的/ude1 李娜/nr 还是/c 有着/v 很大/d 差距/n 。/w 只要/c 正常/a 发挥/v ，/w 李娜/nr 取得/v 开门红/vl 应/v 无/v 意外/a 。/w 
[40/m ℃/w]/mq 高温/n “/w 烤/v 验/v ”/w 澳网/n 
根据/p [澳大利亚/nsf 气象局/nis]/nt 的/ude1 信息/n ，/w 一股/mq 热浪/n 正/d 自/p 西/f 向/p 东/f 席卷/v 澳大利亚/nsf 。/w 今天/t 墨尔本/nsf 气温/n 将/d 高达/v [35/m ℃/w]/mq 。/w 澳网/n 第二天/mq ，/w 温度/n 会/v 进一步/d 上升/vi ，/w 达到/v [41/m ℃/w]/mq 。/w 接下来/vl [三/m 天/qt]/mq ，/w 墨尔本/nsf 将/d 一直/d 笼罩/v 在/p [40/m ℃/w]/mq 左右/f 的/ude1 炙烤/nz 中/f ，/w 分别/d 是/vshi [39/m ℃/w]/mq 、/w [41/m ℃/w]/mq 和/cc [40/m ℃/w]/mq 。/w 
虽然/c 娜/x 姐/n 也/d 吐槽/nz 澳洲/ns 夏日/n 的/ude1 [气候/n 变化/vn]/nz 实在/d 是/vshi 太大/d ，/w 不过/c 在/p 武汉/ns 出生/vi 长大/vi 的/ude1 她/rr 并不/d 惧怕/v 烈日/n 的/ude1 “/w 烤/v 验/v ”/w ，/w 要不然/c 她/rr 也/d 不会/v 从/p 2010年/t 起/vf 就/d 连续性/n 地/ude2 在/p 澳网/n 有着/v 相当/d 不错/a 的/ude1 表现/vn 。/w 
“/w 其实/d 也/d 没有/v 什么/ry 不/d 一样/uyy 的/ude1 ，/w ”/w 谈到/v 相比/vi 一年前/qt 的/ude1 自己/rr ，/w 心境/n 上/f 会/v 否/vg 有/vyou 一些/mq 不/d 一样/uyy ，/w 李娜/nr 表示/v ：/w 年龄/n 只不过/d 是/vshi 在/p 一个/mq 数字/n 上/f 再/d 加上/v 一笔/mq ，/w [仅/d 此/rzs 而已/y]/nz 。/w “/w 可能/v 也/d 就是/v 自己/rr 更/d 年长/vi [一/d 岁/qt]/mq 了/ule ，/w 在/p 球场/n 上/f 的/ude1 经验/n 更多/ad 了/ule ，/w 包括/v 也/d 会/v 更加/d [相信/v 自己/rr]/nz 一些/mq ，/w 不管/c 遇到/v 什么样/ryv 的/ude1 问题/n ，/w 可能会/nz 更/d 有效地/nz 控制/vn 好/a 自己/rr 吧/y 。/w ”/w 
