1月12日/t ，/w 小沈阳/nz 、/w 宋小宝/nr 出演/v 的/ude1 小品/n 《/w 买单/vn 》/w 在/p [辽宁/ns 卫视/n]/nz 演播厅/n 进行/vn 录制/v 。/w 《/w 买单/vn 》/w 是/vshi 编剧/nnt 尹琪/nr 以/p 反/vi 腐/vg 为/p 主题/n 创作/vn 的/ude1 全新/b 故事/n 。/w 小沈阳/nz 、/w 宋小宝/nr 透露/v ，/w 此次/rz 演出/vn 得到/v 师父/n 赵本山/nr 悉心/d 指导/vn ，/w 他/rr 希望/v 将/d 这个/rz 作品/n 打造/v 成/v 《/w 相亲/vi 》/w 和/cc 《/w 不/d 差/a 钱/n 》/w 的/ude1 经典/n 延续/v 。/w ”/w 
在/p 《/w 本/rz 山/n 选/v 谁/ry 上/f 春晚/n 》/w 节目/n 录制/v 中/f ，/w 小沈阳/nz 和/cc 宋小宝/nr 被/pbei 赵本山/nr 特选/nz 登上/v 辽视/nz 春晚/n 。/w 现场/s ，/w 首次/m 同台/v 飙/n 小品/n 的/ude1 小沈阳/nz 和/cc 宋小宝/nr ，/w 分别/d 以/p 《/w 不/d 差/a 钱/n 》/w 和/cc 《/w 相亲/vi 》/w 的/ude1 经典/n 形象/n 登场/vi ，/w 令/v 台下/s 观众/n 气氛/n 瞬间/n 爆棚/nz 。/w 小沈阳/nz 由/p 卖/v [苏格兰/nsf 打卤面/nf]/nf 的/ude1 小/a 伙计/n 升职/vn 为/p “/w [苏格兰/nsf 情调/n]/nz ”/w 的/ude1 老板/nnt ，/w 宋小宝/nr 则/d 由/p 《/w 相亲/vi 》/w 中/f 的/ude1 “/w 锅炉/n 老头/n ”/w 升级/vi 为/p “/w 养鸡/v 大户/n ”/w ，/w 欠/v 萌/v 小老头/nz 和/cc 贱/a 拽/v 小/a 损/vg 样/ng 进行/vn 互/d 损/vg 对决/v 。/w 
小沈阳/nz 说/v ：/w “/w 我们/rr 两人/mq 是/vshi 同/p 门/n 师/ng 兄弟/n ，/w 却/d 从未/d 同台/vd 合作/vn ，/w 这次/r 磨合/vn 非常/d 顺利/ad ，/w 还/d 主动/ad 互为/v 对方/n 设计/v 桥段/n 。/w ”/w （/w 记者/nnt 赵楠楠/nr ）/w 
