[百/m 名/q]/mq 书法家/nnt 在/p [武汉/ns 客厅/n]/nt 现场/s 秀/ag 书法/n 
昨日/t ，/w “/w 2014/m 首届/b [百/m 名/q]/mq [中国/ns 书法/n]/nz 名人堂/nz ”/w 在/p [武汉/ns 客厅/n]/nt [中国/ns 文化/n 博览/vn]/nz 中心/nis 开幕/vi ，/w 展出/v 了/ule [百/m 位/q]/mq 书法家/nnt 的/ude1 200余件/m [书法/n 作品/n]/nz 。/w 
记者/nnt 在/p 展览/vn 现场/s 看到/v ，/w 这些/rz 作品/n 既有/v 雄浑/z 苍劲/a 的/ude1 大字/n 行草/n ，/w 也/d 有/vyou 秀丽/a 清雅/a 的/ude1 [蝇头/nz 小楷/n]/nz ；/w 既有/v 写/v 在/p 宣纸/n 上/f 的/ude1 书法/n ，/w 也/d 有/vyou 在/p 各种/rz 纹理/n 纸/n 、/w 图案/n 纸/n 、/w 特效/b 纸/n 上/f 完成/v 的/ude1 作品/n 。/w 不少/m [书法/n 作品/n]/nz 更/d 像/v 是/vshi 一幅/mq 装饰/vn 感/vg 十足/z 的/ude1 绘画/n 。/w 
[湖北/ns 书协/nis]/nt 秘书长/nnt 葛昌永/nr 表示/v ，/w 本次/r 展览/vn ，/w 多数/a 为/p 本省/r 书法家/nnt 作品/n ，/w 基本/a 呈现/v 了/ule 湖北/ns 书法/n 的/ude1 整体/n 面貌/n 。/w “/w 荆楚/nz 书道/nz ”/w 风格/n 初/f 显/v ，/w 湖北/ns 书法/n [地方/n 特色/n]/nz 正在/d 形成/v 。/w 
本次/r 展览/vn 是/vshi [武汉/ns 客厅/n]/nt [中国/ns 文化/n 博览/vn]/nz 中心/nis 举行/v 的/ude1 首次/m 艺术展/n 。/w [武汉/ns 客厅/n]/nt 由/p 卓尔/nrf 投资/vn ，/w 定位/vn 于/p 华中/ns 首席/n [文化/n 综合体/nz]/nz ，/w 其/rz [中国/ns 文化/n 博览/vn]/nz 中心/nis 的/ude1 [主要/b 功能/n]/nz 为/p [文化/n 艺术/n]/nz 展示/v 。/w 
本次/r 展览/vn 将/d 持续/vd 至/p 本月/r 27日/t ，/w 市民/n 可/v 免费/vn 前往/v 参观/vn 。/w （/w 记者/nnt 宋磊彭/nr 年/qt //w 摄/vg ）/w 
