俄罗斯/nsf 红军/nnd [红星/n 歌舞团/nis]/nt 剧照/n 
《/w 喀秋莎/n 》/w 、/w 《/w 莫斯科/nsf 郊外/s 的/ude1 晚上/t 》/w 、/w 《/w 山楂树/nz 》/w 等/udeng 经典/n 的/ude1 前苏联/ns 歌曲/n ，/w 曾/d 在/p 上世纪/nz [五/m 六十/m 年代/n]/mq 风靡/v 中国/ns ，/w 成为/v 几代/mq 国人/n 的/ude1 [集体/n 记忆/n]/nz 。/w 17日/t 起/vf ，/w 被/pbei 誉为/v 俄罗斯/nsf [三/m 大/a]/mq “/w 国宝/n ”/w 级/q 艺术/n 团体/n 的/ude1 俄罗斯/nsf 红军/nnd [红星/n 歌舞团/nis]/nt ，/w 将/d 在/p [琴台/nz 音乐厅/nis]/nt 带来/v 两场/mq 精彩/a 的/ude1 音乐会/n ，/w 带领/v 江城/ns 观众/n 重温/v 这些/rz 充满/v 温馨/a 记忆/n 的/ude1 经典之作/n 。/w 
俄罗斯/nsf [三/m 大/a]/mq “/w 国宝/n ”/w 级/q [文化/n 艺术/n]/nz 团体/n ，/w 是/vshi “/w 红星/n ”/w 、/w “/w 红旗/n ”/w 和/cc “/w 红军/nnd ”/w ，/w 即/v [俄罗斯/nsf 红星/n 歌舞团/nis]/nt 、/w [亚历山/nrf 大/a 罗夫/nrf 红旗/n 歌舞团/nis]/nz 和/cc [俄罗斯/nsf 内务部/nis 红军/nnd 歌舞团/nis]/nt 。/w “/w 红星/n ”/w 始创/v 于/p 1977年/t ，/w 由/p 男声/n 合唱团/nis 舞蹈团/nis 、/w 乐队/nis 和/cc 独唱演员/nnd 组成/v 。/w 该团/r 吸收/v 了/ule [俄罗斯/nsf 军队/n]/nt 最/d 有/vyou 才华/n 的/ude1 年轻/a 演员/nnt ，/w 创造/v 了/ule 独特/a 的/ude1 表演/vn 风格/n ，/w 成为/v 俄罗斯/nsf 最/d 具/vg 艺术/n 实力/n 和/cc 活力/n 的/ude1 [文艺/n 团体/n]/nz 。/w 1997年/t ，/w “/w 红星/n ”/w 作为/p 唯一/b 获得/v 邀请/vn 的/ude1 国外/s 军队/n 歌舞团/nis ，/w 参加/v 了/ule [香港/ns 回归/v]/nz 中国/ns 的/ude1 庆典/n 及/cc 专场/n 演出/vn 。/w 
此次/rz 来/vf 汉/tg ，/w “/w 红星/n ”/w 将/d 带来/v 一批/mq 经典/n 的/ude1 前苏联/ns 歌曲/n 。/w 此外/c ，/w 艺术家/nnt 们/k 还/d 将/d 带来/v 《/w 我/rr 爱/v 你/rr ，/w 中国/ns 》/w 、/w 《/w 茉莉花/n 》/w 、/w 《/w 在/p 那/rzv 遥远/a 的/ude1 地方/n 》/w 等/udeng 中国/ns 曲目/n ，/w 作为/p 对/p 中国/ns 观众/n 的/ude1 特别/d 礼物/n 。/w （/w 记者/nnt 王娟/nr 通讯员/nnt 杨文丽/nr ）/w 
