长达/v 13年/t 的/ude1 禁令/n 被/pbei 解除/v ，/w 让/v 游戏机/n 行业/n 备受/v 关注/vn 。/w 近日/t ，/w 记者/nnt 走访/v 了/ule 武汉/ns 游戏机/n 市场/n ，/w 多数/a 商家/n 认为/v ，/w 游戏机/n 市场/n 已/d 进入/v [微利/n 时代/n]/nz ，/w 卖/v 一台/mq 游戏机/n 仅/d 赚/v [几十/m 元/q]/mq 。/w 而且/c 受/v [智能/n 手机/n]/nz 、/w [平板/n 电脑/n]/nz 等/udeng 终端/n 的/ude1 冲击/vn ，/w 游戏机/n 的/ude1 市场/n 空间/n 正在/d 压缩/v 。/w 
游戏机/n 销售/vn 进入/v [微利/n 时代/n]/nz 
在/p 武昌/ns 广埠屯/nz 华中/ns 数码城/nz 销售/v 游戏机/n 的/ude1 胡祥/nr （/w 化名/v ）/w 表示/v ，/w 目前/t 整个/b 武汉/ns 游戏机/n 市场/n 几近/d 萎缩/vi 殆尽/vi ，/w 仅有/nz 武昌/ns 华中/ns 数码城/nz 和/cc 汉口/ns [前进/vi 四/m 路/n]/nz 的/ude1 共/d [二/m 三十/m 家/q]/mq 小/a 店/n 在/p 苦苦/d 经营/vn 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 目前/t 在/p 售/v 的/ude1 游戏机/n 产品/n 均/d 是/vshi “/w 水货/n ”/w ，/w 基本上/d 都/d 是/vshi 索尼/nz P3/x 系列/n 以及/cc Xbox360/x 游戏机/n ，/w 一台/mq “/w 水货/n ”/w PS3/x 价格/n 大概/d 是/vshi [1800/m 元/q]/mq ，/w 一台/mq Xbox360/x 游戏机/n 售价/n [3000/m 元/q]/mq 左右/f 。/w 据/p 了解/v ，/w 武汉/ns 在/p 售/v 的/ude1 游戏机/n 基本上/d 都/d 是/vshi 香港/ns 私货/n ，/w 由/p 香港/ns 转运/v 到/v 广州/ns 、/w 深圳/ns ，/w 再/d 由/p 进货/vn 商/vg 从/p 广州/ns 、/w 深圳/ns 背运/a 到/v 武汉/ns 销售/vn ，/w 几经/d 转手/vi ，/w 产品/n 的/ude1 利润/n 十分/d 微薄/a 。/w 
此外/c ，/w 店面/n 租金/n 在/p 逐年/d 上升/vi 。/w 以/p 华中/ns 数码城/nz 一间/mq [几十/m 平米/q]/mq 的/ude1 商铺/n 为/p 例/n ，/w 月/n 租金/n 要/v [7000/m 元/q]/mq ，/w 还有/v 员工/n 的/ude1 工资/n ，/w 开店/vi 成本/n 在/p 逐年/d 上升/vi 。/w “/w 这/rzv 一/m 行业/n 的/ude1 价格/n 已/d 日益/d 透明/a ，/w 一台/mq 游戏/n 主机/n 利润/n 由/p 以前/f 的/ude1 几百/m 、/w 上/f [百/m 元/q]/mq 到/v 现在/t 只能/v 赚/v [几十/m 元/q]/mq ，/w 游戏机/n 已/d 进入/v [微利/n 时代/n]/nz 。/w ”/w 一些/mq 商家/n 称/v ，/w 真正/d 赚钱/v 的/ude1 不是/c 游戏机/n 主机/n 的/ude1 生产/vn 、/w 销量/n ，/w 而是/c 游戏/n 碟/ng ，/w 利润/n 的/ude1 大头/n 都/d 被/pbei 游戏/n 设计/vn 商/vg 、/w 开发商/nnd 赚/v 走/v 了/ule 。/w 
[智能/n 手机/n]/nz 冲击/v 游戏机/n 市场/n 
[智能/n 手机/n]/nz 对/p 游戏机/n 的/ude1 冲击/vn 不可小觑/v 。/w 胡祥称/nr ，/w 他/rr 从/p 2003年/t 开始/v 卖/v 游戏机/n ，/w 前/f 几年/mq 利润/n 还/d 不错/a ，/w 但/c iPhone/x 一/m 引进/v ，/w 寒冬/n 就/d 来/vf 了/ule ，/w “/w 前后/f 对比/vn 特别/d 明显/a ，/w iPhone/x 刚/d 引进/v 的/ude1 那一年/mq ，/w 游戏机/n 的/ude1 生意/n 明显/a 就/d 差/a 了/ule ”/w 。/w 
[智能/n 手机/n]/nz 、/w [平板/n 电脑/n]/nz 上/f 丰富/a 的/ude1 游戏/n 和/cc 娱乐/vn 资源/n ，/w 使得/vi 人们/n 对/p [掌上/nz 游戏机/n]/nz 的/ude1 需求/n 降低/v 。/w 随着/p [智能/n 手机/n]/nz 的/ude1 硬件/n 升级/vi ，/w [智能/n 手机/n]/nz 已经/d 可以/v 跑/v 越来越/d 大型/b 的/ude1 游戏/n ，/w 包括/v 《/w [红色/n 警戒/vn]/nz 》/w 、/w 《/w FIFA2012/x 》/w 这样/rzv 对/p 硬件/n 要求/n 很高/d 的/ude1 游戏/n 。/w 
[90/m 后/f]/mq 周磊/nr 是/vshi 索尼/nz PS/x 的/ude1 资深/b 玩家/n ，/w 读/v 高中/nis 时/ng 他/rr 就/d 喜欢/vi 玩/v 游戏机/n ，/w 但/c 如今/t 他/rr 的/ude1 [闲暇/n 时间/n]/nz 大部分/n 花/n 在/p 手机/n 上/f 。/w “/w 手机/n 上/f 很多/m 游戏/n 都/d 是/vshi 免费/vd 的/ude1 ，/w 内容/n 也/d 比较/d 丰富/a ，/w 而/cc 买/v 一套/mq 游戏/n 机上/s 的/ude1 正版/n 游戏/n 碟/ng 却/d 要/v [几百/m 元/q]/mq ，/w 不/d 划算/a 。/w ”/w 一套/mq 《/w 战神/n 》/w 正版/n 游戏/n 碟/ng 曾/d 花/n 了/ule 他/rr [400/m 元/q]/mq 钱/n 。/w 周磊/nr 对/p 解禁/vi 后/f 的/ude1 市场/n 并不/d 看好/v 。/w 他/rr 称/v ，/w 有/vyou [智能/n 手机/n]/nz 的/ude1 [免费/vd 游戏/n]/nz 玩/v ，/w 愿意/v 花钱/vi 买/v 游戏/n 碟/ng 的/ude1 能/v 有/vyou 多少/ry 人/n ？/w 
有/vyou 资料/n 显示/v ，/w 索尼/nz 新一代/nz 的/ude1 PSVita/x [掌上/nz 游戏机/n]/nz 从/p 2011年12月/t 开始/v 销售/vn ，/w 但/c 受到/v 消费者/n 转向/vi [智能/n 手机/n]/nz 及/cc [平板/n 电脑/n]/nz 的/ude1 影响/vn ，/w 销量/n 远/a 低于/v 索尼/nz 的/ude1 预期/vn 。/w 据统计/nz ，/w 2011年12月/t 索尼/nz 的/ude1 掌机/nz 和/cc [游戏/n 软件/n]/nz 及/cc 外围/f 配备/v 在/p 美国/nsf 的/ude1 销量/n 比/p 前一年/mq 同期/f 锐减/vi 21%/m 。/w 而/cc 此前/t ，/w [索尼/nz 公司/nis]/ntc 的/ude1 经典/n 掌机/nz PSP/x （/w PlayStationPortable/x ）/w 曾/d [红/a 遍/qv 全球/n]/nz 。/w (/w 记者/nnt 王洪伟/nr )/w 
