亚洲/ns 最丑/nz 明星/nnd 榜/n 网友/n 惊呼/v “/w 我/rr 伙/q 呆/v ”/w 盘点/v 明星/nnd 最/d 想/v 删掉/v 的/ude1 囧/n 照/v （/w 组/n 图/n ）/w 近日/t ,/w 亚洲/ns 最丑/nz 明星/nnd TOP20/x ”/w 的/ude1 榜/n 单/b 在/p 网上/s 盛传/v ,/w 网友/n 惊呼/v “/w 我/rr 伙/q 呆/v ”/w !/w 榜/n 单/b 中/f 被/pbei 公/ng 认为/v 男/b 神/n 的/ude1 李敏镐/nr 、/w 金宇彬/nr 、/w 张亮/nr ,/w 以及/cc 女神/n 杨幂/nr 、/w 宋茜/nr 、/w 朴信惠/nr 皆/d 榜上有名/vl ,/w 而/cc 好/a 声音/n 的/ude1 实力/n 选手/n 吴莫愁/nr 更是/d 位列/v 榜首/n 。/w 榜/n 单一/a 出/vf ,/w 粉丝/nf 们/k 纷纷/d 站/vi 出/vf 为/p 偶像/n 打抱不平/vl ,/w 直呼/nz 瞎眼/vi 。/w 小/a 伙伴们/nz 你/rr 的/ude1 偶像/n 中/f 枪/n 了/ule 吗/y ?/w 
近日/t ,/w 亚洲/ns 最丑/nz 明星/nnd TOP20/x ”/w 的/ude1 榜/n 单/b 在/p 网上/s 盛传/v ,/w 网友/n 惊呼/v “/w 我/rr 伙/q 呆/v ”/w !/w 榜/n 单/b 中/f 被/pbei 公/ng 认为/v 男/b 神/n 的/ude1 李敏镐/nr 、/w 金宇彬/nr 、/w 张亮/nr ,/w 以及/cc 女神/n 杨幂/nr 、/w 宋茜/nr 、/w 朴信惠/nr 皆/d 榜上有名/vl ,/w 而/cc 好/a 声音/n 的/ude1 实力/n 选手/n 吴莫愁/nr 更是/d 位列/v 榜首/n 。/w 榜/n 单一/a 出/vf ,/w 粉丝/nf 们/k 纷纷/d 站/vi 出/vf 为/p 偶像/n 打抱不平/vl ,/w 直呼/nz 瞎眼/vi 。/w 小/a 伙伴们/nz 你/rr 的/ude1 偶像/n 中/f 枪/n 了/ule 吗/y ?/w 
