[武汉/ns 国民政府/nt 旧址/n 纪念馆/nis]/nt 中/f 的/ude1 合影/vi 
[香港/ns 孙中山/nr 纪念馆/nis]/nt 保存/v 的/ude1 合影/vi 
昨日/t 起/vf ，/w “/w 国/n 之/uzhi 瑰宝/n —/w —/w 宋庆龄/nr ”/w 展/vg 在/p [武汉/ns 国民政府/nt 旧址/n 纪念馆/nis]/nt 开展/v ，/w 展期/n 半年/mq 。/w 一张/mq 老照片/nz 显示/v ，/w [国民党/n 二/m 届/q 三中全会/n]/nz 代表/nnt 曾/d 在/p 武汉/ns [南洋/ns 大楼/n]/nz 的/ude1 [屋顶/n 花园/n]/nz 合影/vi ，/w 而/cc 在/p 这次/r 会议/n 召开/v 的/ude1 86年/t 后/f ，/w [另一/m 张/q]/mq 几乎/d 在/p 同一/b 时刻/n 拍摄/v 的/ude1 “/w 孪生/b 照/v ”/w 同时/c 展出/v 。/w 
[150/m 幅/q]/mq 图片/n 分别/d 从/p 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 重庆/ns 等/udeng 地/ude2 征集/vn 而/cc 来/vf 。/w 展览/vn 分为/v “/w 宋家有/nr 女/b ”/w 、/w “/w 秉承/v 遗训/n ”/w 、/w “/w 国/n 之/uzhi 瑰宝/n ”/w [三/m 个/q]/mq 部分/n 。/w 馆长/nnt 曾宪松/nr 介绍/v ，/w 1927年/t 元旦/t ，/w 国民政府/nt 迁都/v 武汉/ns ，/w 1926年/t 到/v 1927年/t 期间/f ，/w 身为/v 国民党/n 中/f 执委/nnt 委员/nnt 的/ude1 宋庆龄/nr 在/p 武汉/ns 工作/vn 、/w 生活/vn 了/ule [7/m 个/q]/mq 多/a 月/n 。/w “/w 我们/rr 所在/n 的/ude1 [南洋/ns 大楼/n]/nz ，/w 以及/cc [沿江/nz 大道/ns]/nz 的/ude1 [宋庆龄/nr 汉口/ns 旧居/n]/nz ，/w 都/d 留下/v 她/rr 的/ude1 足迹/n 。/w ”/w 
1927年3月10日/t 至/p 17日/t ，/w 宋庆龄/nr 参加/v 了/ule 在/p 汉口/ns [南洋/ns 大楼/n]/nz 召开/v 的/ude1 [国民党/n 二/m 届/q 三中全会/n]/nz 。/w 此次/rz 展览/vn 有/vyou 一张/mq 会议/n 全体/n 代表/nnt 在/p [南洋/ns 大楼/n]/nz [屋顶/n 花园/n]/nz 的/ude1 合影/vi 。/w 细心/a 的/ude1 观众/n 发现/v ，/w [武汉/ns 国民政府/nt 旧址/n 纪念馆/nis]/nt 的/ude1 基本/a 陈列/v 中/f 也/d 有/vyou 一张/mq 类似/a 的/ude1 合影/vi ，/w 乍看/nz 像/v 是/vshi 同一/b 张/q 照片/n ，/w 但/c 仔细/ad 观察/v 又/d 能/v 找出/v 细微/a 的/ude1 不同/a ：/w 此次/rz 展览/vn 中/f 的/ude1 照片/n ，/w 全体/n 代表/nnt 坐姿/n 或/c 站姿/nz 统一/vn ，/w 是/vshi 标准/n 的/ude1 合影/vi ；/w 基本/a 陈列/v 的/ude1 照片/n 中/f ，/w [二/m 排/v]/mq 右/f 三/m 的/ude1 毛泽东/nr 微/ag 侧/ng 着/uzhe 头/n ，/w 而/cc [第三/m 排/v]/mq 的/ude1 夏曦/nr 、/w 詹大悲/nr 似乎/d 还/d 在/p 对话/vn 。/w 
曾宪松/nr 分析/vn ，/w 从/p 每个人/mq 的/ude1 姿势/n 和/cc 他们/rr 的/ude1 位置/n 来看/u ，/w 两张/mq 照片/n 应该/v 是/vshi 在/p 前后/f [几/d 分钟/qt]/mq 内/f 拍摄/v 的/ude1 ，/w “/w 孪生/b 照/v ”/w 在/p 拍摄/v 86年/t 后/f “/w 相遇/vi ”/w 非常/d 偶然/a 。/w 
“/w ‘/w 国/n 之/uzhi 瑰宝/n ’/w 展/vg 的/ude1 合影/vi 就是/v ‘/w 香港/ns 版/n ’/w 的/ude1 ，/w 照片/n 上/f 标明/v 的/ude1 拍摄/vn 时间/n 是/vshi 1927年3月10日/t 。/w 很/d 明显/a ，/w ‘/w 武汉/ns 版/n ’/w 合影/vi 中/f ，/w 一些/mq 代表/nnt 还/d 没/d 做好/v 拍照/vn 的/ude1 准备/vn ，/w 可能/v 是/vshi 摄影师/nnt 抢拍/v 的/ude1 。/w ”/w 曾宪松/nr 说/v 。/w （/w 记者/nnt 黄征/nr ）/w 
