“/w 那/rzv 车/n [一次/mq 次/qv]/mq 朝/tg 我/rr 轧/v 过来/vf ，/w 现在/t 我/rr 都/d 不/d 敢/v 回想/vn 当天/t 的/ude1 事/n 。/w ”/w 2013年/t 的/ude1 最后/f 一天/mq ，/w 对/p 家住/v 通州区/ns 县镇/nz 的/ude1 刘先生/nr 来说/uls ，/w 是/vshi 噩梦/nhd 般/uyy 的/ude1 一天/mq 。/w 仅仅/d 因为/c 阻止/v 他人/rr 在/p 自家/rr 公司/nis 门前/s 倾倒/vi 渣土/n ，/w 就/d 被/pbei 同村/n 一/m 孔姓/nz 男子/n 驾车/vi 撞倒/v 后/f 反复/d 碾轧/nz ，/w 导致/v 腿部/nz 多/a 处/n [粉碎/v 性骨折/nz]/nhd ，/w 其/rz 两名/mq 同事/n 也/d 被/pbei 该/rz 男子/n 扎伤/nz 。/w 目前/t 该/rz 男子/n 已/d 被/pbei 通州/ns 警方/n [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 
伤者/n 多/a 处/n [粉碎/v 性骨折/nz]/nhd 
昨日/t ，/w [北京/ns 晨报/n]/nz 记者/nnt 在/p [通州区/ns 潞河/ns 医院/nis]/nth 的/ude1 骨科/nit 病房/n 见到/v 了/ule 伤者/n 刘先生/nr ，/w 病床/n 上/f 的/ude1 刘先生/nr 面色/n 蜡黄/z ，/w 他/rr 的/ude1 两条/mq 腿/n 上/f 包/v 着/uzhe 厚厚的/z 纱布/n ，/w 伤口/n 附近/f 还/d 肿/vi 得/ude3 发亮/vi 。/w 
事发/vi 当天/t [潞河/ns 医院/nis]/nth 的/ude1 DR/x 检查/v 报告单/n 上/f 显示/v ，/w 刘先生/nr 左/f 腓骨/n 中段/f 、/w 左/f 内踝/nz 、/w 右/f 胫骨/n 平台/n 、/w 右/f 腓骨头/nz 、/w 左/f 足/a 第一/m 趾骨/n 远/a 节/q 近端/nz 多发/b 骨折/vi 。/w 2014年1月1日/t ，/w 医院/nis 的/ude1 CT/x 检查/v 报告单/n 上/f 影像/n 诊断/vn 显示/v ，/w 刘先生/nr 右侧/f 胫骨/n 平台/n 及/cc 外踝/nz [粉碎/v 性骨折/nz]/nhd ，/w 右侧/f 腓骨/n 小/a 头/n [粉碎/v 性骨折/nz]/nhd 。/w 
刘先生/nr 的/ude1 妻子/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 医生/nnt 此前/t 曾/d 告知/v ，/w 即使/c 骨头/n 接/v 好/a 了/ule ，/w 今后/t 刘先生/nr 两腿/n 可能/v 也/d 会/v 出现/vn 长短/n 不一/vi 的/ude1 情况/n ，/w 膝盖/n 如/v 遇/v 阴天/n 下雨/vi 或/c 寒冷/a 天气/n 还/d 会/v 出现/vn 阵痛/vn 。/w 
记者/nnt 随后/d 还/d 在/p 住院处/n 见到/v 了/ule 刘先生/nr 的/ude1 两名/mq 同事/n ，/w 齐/a 先生/n 系/v 被/pbei 人/n 扎伤/nz 腹部/n 和/cc 背部/n ，/w 而/cc 杨/ng 先生/n 左手/n 的/ude1 无名指/n 和/cc 小指/n 则/d 被/pbei 划伤/v 致/v 肌腱断裂/nhd 。/w 

