人民网/nz 西安/ns 1月12日/t 电/n （/w 记者/nnt 姜峰/nr ）/w 记者/nnt 今天/t 从/p 陕西省/ns 考古/n 部门/n 获悉/v ：/w 去年/t 以来/f ，/w 渭桥/nz 考古队/nis 在/p 西安市/ns 渭桥/nz 遗址/n 开展/v 了/ule 进一步/d [考古/n 发掘/v]/nz ，/w 目前/t 已/d 发现/v [3/m 组/n]/mq [7/m 座/q]/mq 渭桥/nz ，/w 多/a 座/q 渭桥/nz 时代/n 已/d 基本/a 确定/v 。/w 
此外/c ，/w 从/p 厨/ng 城门/n 一号/mq 桥/n 发掘/v 区/n 的/ude1 埋/v 沙/n 堆积/v 看/v ，/w 自/p “/w [康熙/n 通宝/nz]/nz ”/w 埋藏层/nz 向上/vi 为/p 厚/a 约/d [3/m ./w 5/m 米/q]/mq 显示/v 河流/n 甚/dg 为/p 浑浊/a 的/ude1 细沙/n 堆积/v ，/w 而/cc 向下/vf 至/p 不/d 含/v 任何/rz 人工/b 遗物/n 的/ude1 早期/f 河床/n 为/p 大体/d 厚/a 约/d [2/m 米/q]/mq 显示/v 河流/n 较为/d 清冽/a 的/ude1 粗沙/n 堆积/v 。/w 相关/vn 情况/n 的/ude1 发现/vn ，/w 不仅/c 提供/v 了/ule 渭河/ns 古今/n 清浊/nz 变化/vn 的/ude1 新/a 资料/n ，/w 而且/c 对/p [关中/ns 地区/n]/nz 古代/t [环境/n 变迁/vn]/nz 的/ude1 研究/vn 也/d 具有/v 非常/d 重要/a 的/ude1 [学术/n 价值/n]/nz 。/w 
