明知故犯/vl 无证/nz 运输/v 烟草/n ，/w 遇到/v 盘查/vn ，/w “/w 过于/d 自信/a ”/w 的/ude1 [31/m 岁/qt]/mq 山东/ns 小伙/n 刘/nz 某/rz 弃/vg 车/n 狂奔/vi ，/w 先/d 跳进/v 藕塘/nz 后/f 跳进/v 池塘/n 。/w 不料/d 对/p 寒冷/a 天气/n 估计/v 不足/an ，/w 腿部/nz 抽筋/vi 无法/v 动弹/vi ，/w 被/pbei 民警/nnt 救起/v 。/w 
昨日/t 10时30分/t 许/v ，/w [武汉/ns 烟草/n]/nz 部门/n [工作/vn 人员/n]/nnt 和/cc 省/n 高/a 警/ng 总队/nis [蔡甸/ns 大队/nis]/nt 民警/nnt 在/p [京/b 港澳/n 高速/b]/nz 蔡甸/ns 服务区/nz 查获/v 一辆/mq 白色/n 江铃/nr 牌/n 小型/b [厢/ng 式/k 货车/n]/nz ，/w 内有/nz [4527/m 条/q]/mq 名牌/n 香烟/n 。/w 司机/nnt 刘某/nr 不能/v 出示/v 烟草/n 专用/vn 运输/v 许可证/n ，/w 面对/v 询问/vn ，/w 他/rr 拔腿/vi 就/d 往/p 高速路/n 外/f 跑/v ，/w 从/p 服务区/nz 护栏/n 破损/vi 处/n 跳到/vf 藕塘/nz 里/f 。/w 冬季/t 藕塘/nz 干枯/vi ，/w 刘/nz 某/rz 连跑/nz 带/v 滚/vi 爬出/vf 藕塘/nz 后/f ，/w 跳到/vf 一个/mq 池塘/n 中/f ，/w 在/p 池子/n 里/f 挥舞/v 双手/n 大喊/v ：/w “/w 冷/a 死/v 了/ule ！/w 腿抽筋/nz ，/w 你们/rr 快/a 点/qt 救/v 我/rr ！/w ”/w [2/m 名/q]/mq 民警/nnt 和/cc 烟草/n [工作/vn 人员/n]/nnt 将/d 其/rz 救起/v 。/w 
回到/v 服务区/nz 后/f 刘/nz 某/rz 交代/v ，/w 前晚/nz 8时/t 从/p 山东/ns 东营/ns 出发/vi ，/w 运/v 烟/n 往/p [湖南/ns 长沙/ns]/ns 。/w 去年/t 8月/t 他/rr 曾/d 因/p 无证/nz 运输/v 烟草/n 被/pbei 拘留/v 1月/t ，/w 此次/rz 专门/d 用/p 花圈/n 对/p 车厢/n 进行/vn 了/ule 伪装/v 。/w 
目前/t ，/w 刘/nz 某/rz 已/d 被/pbei 移交/v 武汉/ns 警方/n 处理/vn 。/w （/w 记者/nnt 张延/nr 实习生/nnt 孙校芳/nr 通讯员/nnt 严慧冰/nr ）/w 
