为/p 平抑/v 物价/n ，/w 保障/v [春节/t 期间/f]/nz 牛羊肉/n [市场/n 供应/vn]/nz ，/w 中央/n 储备肉/nz 向/p 内蒙古/ns 市场/n 投放/v [2500/m 吨/q]/mq 储备肉/nz ，/w 价格/n 低于/v 市场价/n 。/w 昨日/t ，/w [呼和浩特市/ns 回民区/ns 文化宫/nis]/nt 街/n [3/m 号/q]/mq 、/w 赛罕区/ns 长/a 顺路/v [6/m 号/q]/mq 、/w 美/b 通/v 市场/n 食品城/n 、/w 丰州/nz 路/n [22/m 号/q]/mq 等/udeng 国储/nz 肉/n 销售点/n 开始/v 销售/vn 储备肉/nz 。/w 
1月10日/t ，/w 记者/nnt 在/p 文化宫/nis 街/n 的/ude1 国储/nz 肉/n 销售点/n 看到/v ，/w 储备肉/nz 已经/d 开始/v 销售/vn ，/w 前来/vi 购买/v 储备/vn 羊肉/nf 的/ude1 市民/n 络绎不绝/vl 。/w 正在/d 选购/v 羊肉/nf 的/ude1 王丽莉/nr 对/p 记者/nnt 说/v ：/w “/w 我家/n 就/d 住在/v 附近/f ，/w 最近/t 这几年/mq ，/w 每年/r [这个/rz 时候/n]/nz 我/rr 都/d 买/v 储备肉/nz ，/w 价格比/nz 市场/n 便宜/a 。/w ”/w 负责/v 此次/rz 投放/v 储备肉/nz 的/ude1 [内蒙古/ns 牧/vg 王/n 畜产品/n 股份/n 有限公司/nis]/nt [总经理/nnt 助理/nnt]/nnt 石晓智/nr 告诉/v 记者/nnt ：/w “/w 从/p 2005年/t 开始/v ，/w 我们/rr 承担/v 储备肉/nz 的/ude1 投放/vn 。/w 今年/t 储备肉/nz 投放/v 得/ude3 早/a 、/w 投放/v 力度/n 也/d 大/a 。/w 共/d [400/m 吨/q]/mq 羊肉/nf ，/w 今天/t 这个/rz 销售点/n 预计/v 投放/vn [2/m 至/p 3/m 吨/q]/mq ，/w 价格/n 为/p [23/m ./w 5/m 元/q]/mq //w 斤/q ，/w 比/p [市场/n 价格/n]/nz 便宜/a [8/m 元/q]/mq //w 斤/q 左右/f ，/w 价差/n 由/p 国家/n 给予/vn 补贴/n 。/w 今年/t 的/ude1 储备肉/nz 不但/c 便宜/a ，/w 而且/c 肉质/n 好/a ，/w 市民/n 尽/vi 可以/v 放心/vn 食用/vn 。/w ”/w 另据/nz 获悉/v ，/w 首府/n 开放/v 的/ude1 国储/nz 肉/n 销售点/n 数量/n 将/d 根据/p 销售/v 情况/n 随时/d 调整/vn 。/w （/w 石向军/nr 彭婕/nr ）/w 
