汤唯/nr 最新/a 造型/n 。/w 
网友/n 曝光/vi 汤唯/nr 来/vf 银行/nis 办/v 卡/n 。/w 
@/w [华西/ns 都市报/nz]/nz :/w 临近/v 岁末/t 了/ule ，/w 骗子/n 又/d 开始/v [行走/vi 江湖/n]/nz 了/ule 。/w 继/vg 早/a 前/f 曝/vg 出/vf 王丽坤/nr 、/w 邹凯/nr 等/udeng 文体/n 明星/nnd 被/pbei 骗/v 之后/f ，/w 昨日/t ，/w [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 从/p 上海/ns 松江/ns 警方/n 获悉/v ，/w 知名/a 女艺人/nnd 汤唯/nr 11日/t 下午/t 在/p 上海/ns 工作/vn 期间/f ，/w 遭遇/v [电信/n 诈骗/vn]/nz ，/w 被/pbei [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 骗走/nz 人民币/n 21万余元/m 。/w 汤唯/nr 事后/f 已/d 向/p 松江/ns 警方/n 报案/vi ，/w 目前/t 警方/n 已/d 介入/v 调查/vn 。/w 
昨日/t ，/w [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 拨打/v 汤唯/nr 经纪人/nnt 的/ude1 电话/n ，/w 对方/n 短信/n 回复/v 称/vn ：/w “/w 消息/n 属实/a ，/w 但/c 具体/a 细节/n 不便/an 多/a 说/v ，/w 她/rr 还/d 好/a 。/w ”/w 有/vyou 法律/n 人士/n 告诉/v [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt ，/w 汤唯/nr 能否/v 追回/v 损失/n ，/w 关键/n 是/vshi 看/v 警方/n 能否/v 成功/a 破案/vi 。/w 
警方/n ：/w 汤唯/nr 受骗/vi 损失/n 21万/m 
汤唯/nr ：/w 没有/v 失落感/n 
昨日/t ，/w 不少/m 上海/ns 媒体/n 赶往/v 车/n 墩/ng 基地/nis ，/w 汤唯/nr 如常/vi 出现/v ，/w 碰到/v 大家/rr 主动/ad 说起/v ：/w “/w 大家/rr 都/d 知道/v 了/ule 吧/y ”/w ，/w 整个/b 人/n 状态/n 还/d 相当/d 不错/a ，/w 片/q 场/qv 完全/ad 没有/v 表现/vn 出/vf 失落/v 的/ude1 感觉/n 。/w 至于/p 诈骗/v 细节/n ，/w 汤唯/nr 并未/d 说/v 及/cc ，/w 大家/rr 也/d 没有/v 去/vf 过多/d 追问/v 。/w 
不过/c ，/w 网友/n 们/k 却/d 在/p 微博/n 上/f 闹翻/vi 了/ule 天/qt ，/w 不少/m 网友/n 震惊/v 之/uzhi 余/ng ，/w 表示/v 女神/n 好/a 单纯/a 哦/e ！/w “/w 原来/d 汤唯/nr 是/vshi 这么/rz 单纯/a 的/ude1 女神/n 啊/y …/w …/w ”/w “/w 大妈/n 被/pbei 骗/v 你们/rr 说/v 她/rr 蠢/a ，/w 汤唯/nr 被/pbei 骗/v 你们/rr 说/v 她/rr 纯/a …/w …/w ”/w 此外/c 也/d 有/vyou 好心/n 的/ude1 网友/n 叹息/vi ：/w “/w 用/p 21万/m 换/v 个/q 上/f 头条/n 的/ude1 机会/n 太/d 不/d 值/n 了/ule ！/w ”/w 
心理学家/nnt 为何/ryv 明星/nnd 总/b 被/pbei 骗/v ？/w 
昨日/t ，/w [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 也/d 采访/v 了/ule [成都/ns 师范学院/nis]/nt 心理学家/nnt 李小融/nr 。/w 李小融/nr 介绍/v 说/v ，/w “/w 其实/d 明星/nnd 也/d 是/vshi 常人/n ，/w 也/d 有/vyou 普通人/n 的/ude1 心理/n 。/w 我们/rr 不能/v 说/v 老百姓/n 不/d 聪明/a 。/w 而是/c 骗子/n 的/ude1 手段/n 确实/ad 高明/a ；/w 而且/c 任何人/r 都/d 有/vyou 弱点/n ，/w 比如/v 恐吓/vn 心理/n 。/w ”/w 李小融/nr 称/v ，/w 虽然/c 明星/nnd 是/vshi [公众/n 人物/n]/nz ，/w 但/c 一旦/d 被/pbei 骗子/n 抓住/v 其/rz 相关/vn 信息/n 被/pbei 抓住/v 弱点/n ，/w 也/d 会/v 难以/d 防范/vn 。/w 
法律/n 人士/n 能否/v 追回/v 还/d 看/v 破案/vn 
昨日/t ，/w [四川/ns 法/n 邦/ng 律师/nnt 事务所/nis]/nt 唐/tg 律师/nnt 告诉/v [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt ，/w 汤唯/nr 被/pbei 诈骗/vn ，/w 她/rr 能否/v 追回/v 21万/m ，/w 关键/n 看/v 警方/n 能否/v 成功/a 破案/vi ，/w 要是/c 无法/v 破案/vn ，/w 汤唯/nr 21万/m 难以/d 拿回/vf 。/w “/w 当然/d 还有/v 另外/c 一种/mq 途径/n ，/w 就是/v 看/v 银行/nis 和/cc 电信/n ，/w 在/p [履行/v 职责/n]/nz 时/ng 有/vyou 没有/v 过错/n ，/w 比如/v 电信/n 明知/v 对方/n 在/p 发送/v 诈骗/vn 短信/n 而/cc 没有/v 制止/vn ；/w 但/c 这种/r 过错/n 是否/v 存在/vn 一般/ad 很难/d 鉴定/vn 。/w ”/w 
[华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 马丹/nrf 
