1月11日23时40分/t ，/w “/w 双/q 猛/a 一/m 建/v ”/w （/w 胡建/nr 、/w 管/v 猛/a 、/w 董猛/nr ）/w 进入/v 潜水钟/nz 。/w 
金国安/nr 摄/vg 
核心/n 阅读/v 
12日5时9分/t ，/w 我国/n [首次/m 300/m 米/q]/mq [饱和/vi 潜水/vn]/nz 作业/vn 圆满完成/v 。/w 我国/n [饱和/vi 潜水/vn]/nz [海上/s 作业/vn]/nz 再/d 创/v 深度/n 新纪录/nz ，/w 达到/v [313/m ./w 5/m 米/q]/mq ，/w 标志着/v 我国/n [饱和/vi 潜水/vn]/nz 作业/vn 技术/n 的/ude1 实际/n 能力/n 已/d 跻身于/v 国际/n 水平/n 。/w 
实验/v 过程/n 
12日1时40分/t ，/w 潜水员/nnd 钻/v 出/vf 潜水钟/nz ，/w 进入/v 海底/n 探摸/nz 巡查/vn 
1月12日零时/t ，/w 北纬/b [20/m 度/qv]/mq 35分/t 、/w 东经/b [115/m 度/qv]/mq 18分/t 的/ude1 [南/b 中国海/ns]/ns 海域/n ，/w 我国/n 首/q 艘/q [300/m 米/q]/mq [饱和/vi 潜水/vn]/nz 工作/vn 母船/nz “/w 深/a 潜/vg 号/q ”/w 在/p 指定/v 船位/n 上/f 。/w [上海/ns 打捞/v 局/n]/nt 饱和/vi 潜水员/nnd 胡建/nr 、/w 管/v 猛/a 、/w 董猛/nr [三/m 人/n]/mq 搭乘/v 的/ude1 潜水钟/nz 与/cc 饱和/vi 舱/n 分离/vi 入/v 水/n ，/w 零时/t 50分/t ，/w 潜水钟/nz 下放/v 到/v 了/ule [300/m 米/q]/mq 深/a 的/ude1 海底/n 。/w 
1时40分/t ，/w 胡建/nr 打开/v 潜水钟/nz 底部/f 的/ude1 门阀/n ，/w 下/f 到/v 了/ule 海里/q ；/w 之后/f ，/w 管/v 猛/a 、/w 董猛/nr 分别/d 钻/v 出/vf 潜水钟/nz ，/w 进入/v 海底/n 探摸/nz 巡查/vn ，/w 巡回/vn [潜水/vn 深度/n]/nz 达到/v [313/m ./w 5/m 米/q]/mq 。/w 5时9分/t ，/w [3/m 人/n]/mq 乘坐/v 潜水钟/nz “/w 电梯/n ”/w 安全/an 返回/v 到/v 甲板/n 上/f 的/ude1 生活/vn 舱里/nz 。/w 按计划/d ，/w 早上/t 8时/t ，/w 李洪健/nr 、/w 罗小明/nr 、/w 谭辉三/nr 名/q 潜水员/nnd 乘坐/v 潜水钟/nz 再次/d 下水/vi ，/w 进行/vn 了/ule [第二/m 钟/n]/mq 下潜/nz 巡回/vn 作业/vn 。/w 目前，6/t 名/q 潜水员/nnd 在/p 生活/vn 舱里/nz 减压/vi ，/w 预计/v 24日/t 出舱/nz ，/w 回到/v 正常/a 的/ude1 [生活/vn 环境/n]/nz 中/f 。/w 
