人民网/nz 石家庄/ns 1月12日/t 电/n （/w 记者/nnt 赵梓斌/nr ）/w 日前/t ，/w 河北/ns 张家口市/ns [察/vg 北/f 管理区/n]/ns 与/cc 省内/s 最大/gm 的/ude1 乳制品/n 企业/n [君乐宝/nz 乳业/nis 联合/vd 建设/vn 坝上/ns 优质/b 奶源/nz 基地/nis]/nt 项目/n 正式/ad 签约/vi ，/w 项目计划/gi 总投资/nz [36/m 亿元/q]/mq ，/w 项目/n 达/v 产后/t 预计/v 年/qt [销售/vn 收入/n]/nz [50/m 亿元/q]/mq ，/w 年/qt 实现/v 税收/n [3/m ./w 5/m 亿元/q]/mq ，/w 可以/v 提供/v 就业/vn 岗位/n [1000/m 多个/mq]/mq 。/w 
