而/cc [湖南/ns 卫视/n]/nz 引进/v 自/p 韩国/nsf 版权/n 的/ude1 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 虽/c 居/v 收视/nz 亚军/n ，/w 但/c 与/cc 上周/t 1.66%/m 相比/vi ，/w 这次/r 1.34%/m 还是/c 有所/v 下跌/vn 。/w 而/cc 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w [第二/m 集/q]/mq 让/v 人/n 再度/d 看到/v 了/ule 这个/rz 节目/n 的/ude1 品质/n 。/w 来自/v [四川/ns 成都/ns]/ns 的/ude1 说唱/n 男孩/n 谢/v 帝/ng ，/w 一身/n 嘻哈/nz 装扮/v ，/w 《/w 明天/t 不/d 上班/vi 》/w 全/a 曲/ng 成都话/nz 的/ude1 飞速/d 说唱/n 虽然/c 让/v 导师/nnt 们/k 有点/d 听/v 不懂/v ，/w 现场/s 气氛/n 却/d 很/d High/x ，/w 不仅/c 导师/nnt 们/k 随着/p 节奏/n 手舞足蹈/al ，/w 网上/s 微博/n 也/d 乐/a 翻/v 了/ule 天/qt 。/w 先/d 有/vyou 那英/nr 表示/v “/w 老子/n 明天/t 不/d 唱/v 啦/y ”/w ，/w 名嘴/nz 华少/nr 表示/v “/w 老/a 小子/n 我/rr 明天/t 不说/c 了/ule ”/w ，/w 有/vyou 网友/n 表示/v ：/w “/w 膜拜/vn 新/a 神曲/n ！/w ”/w 来自/v 四川/ns 大凉山/ns 的/ude1 彝族/nz 少年/n 莫西子/nr 诗/n ，/w 以/p 一曲/mq 《/w 要/v 死/vn 就/d 死/v 在/p 你/rr 手里/s 》/w 证明了/v 音乐/n 才情/n ，/w 歌/n 名/q 有点/d 极端/n ，/w 但/c 其/rz 爱情/n 很/d 美/b ，/w 歌声/n 迷人/a 。/w [解放军/nnd 艺术/n 学院/nis]/nt 打击乐/n 毕业/v 的/ude1 辛/nz 若/c 天/qt 打着/v 手鼓/n 演唱/v 了/ule 《/w 针/n 针扎/nz 》/w ，/w 强烈/a 有力/a 的/ude1 节奏/n 显出/v 了/ule 摇滚/n 的/ude1 魅力/n 。/w 这位/r 穿着/n 迷彩服/n 的/ude1 年轻人/n 好似/v 古代/t 诗人/nnt ，/w 竟/d 吟诵/v 起/vf “/w [十里/q 长亭/ns]/nz 霜满天/nz ，/w 青丝/n 白发/n 度/qv 何/ry 年/qt ”/w 的/ude1 诗句/n 。/w 他/rr 说/v 自己/rr 喜欢/vi 写/v 歌/n ，/w 这种/r 感觉/n 无与伦比/vl 。/w “/w 北漂/nz 先生/n ”/w 王晓天/nr 的/ude1 《/w 再见/vi 吧/y ，/w 喵/o 小姐/n 》/w 传递/v 着/uzhe 淡淡的/z 忧伤/an ，/w 牵动/v 人心/n 。/w 腼腆/a 大男孩/nz 王思远/nr 演唱/v 的/ude1 [原创/b 歌曲/n]/nz 《/w 她/rr 》/w 更是/d 真情/n 动人/a 。/w （/w 俞亮鑫/nr ）/w 
