1月13日/t ，/w 2014年/t 的/ude1 [第一/m 项/q]/mq [大满贯/nz 赛事/n]/nz [澳大利亚/nsf 网球/n 公开赛/n]/nz 拉开/v 大幕/nz 。/w [8/m 位/q]/mq [中国/ns 大陆/ns]/nz 选手/n 踏上/v 单打/n 赛场/n ，/w 创造/v 了/ule [中国/ns 大陆/ns]/nz 选手/n 参加/v 大满贯/nz 单打/n 人数/n 的/ude1 新纪录/nz 。/w 
李娜/nr 、/w 彭帅/nr 、/w 郑洁/nr 和/cc 张帅/nr 凭借/p 排名/vi 入围/v 正/d 赛/vn ，/w 唐好辰/nr 和/cc 吴迪/nr 斩获/nz 正/d 赛/vn 外/f 卡/n ，/w 最/d 惊喜/a 的/ude1 是/vshi 段莹莹/nr 和/cc 张/q 择/v 通过/p [3/m 轮/qv]/mq 资格赛/nz 的/ude1 考验/vn 闯入/v 正/d 赛/vn 。/w 2006年/t 澳网/n 有/vyou [7/m 位/q]/mq 中国/ns “/w 金花/nz ”/w 出战/v 单打/n ，/w 今年/t 的/ude1 [8/m 人/n]/mq 阵容/n 则/d 由于/p 两位/mq 中国/ns 男/b 网/n 小将/n 的/ude1 出现/vn ，/w 更/d 具有/v 里程碑式/b 的/ude1 意义/n 。/w 
“/w 六/m 金花/nz ”/w 签/v 运/vn 平平/z 
李娜/nr 突破/v 有/vyou 难度/n 
墨尔本/nsf 是/vshi 李娜/nr 的/ude1 “/w 福地/n ”/w ，/w 她/rr 曾经/d 在/p 这里/rzs 闯入/v 过/uguo 澳网/n [四/m 强/a]/mq ，/w 还/d 曾/d 两次/mq 晋级/vi 女单/n 决赛/vn ，/w 唯独/d 缺少/v 一个/mq 冠军/nnt 。/w 但/c 今年/t 澳网/n ，/w 白俄罗斯/nsf 名将/n 、/w 赛会/n [2/m 号/q]/mq 种子/n 阿扎伦卡/nrf 与/cc 俄罗斯/nsf 选手/n 莎拉波娃/nrf 被/pbei 分/qt 在下/r [半/m 区/n]/mq ，/w 李娜/nr 作为/p 赛会/n [4/m 号/q]/mq 种子/n ，/w 与/cc [头号/b 种子/n]/nz 、/w 美国/nsf 名将/n 小威廉姆斯/nrf 同/p 处/n 上/f [半/m 区/n]/mq ，/w 后者/rzv 将/d 是/vshi 横亘/v 在/p 李娜/nr 面前/f 最/d 困难/an 的/ude1 一座/mq “/w 大山/ns ”/w 。/w 
想/v 要/v 战胜/v 小/a 威/ng ，/w 首先/d 还/d 得/ude3 闯入/v [四/m 强/a]/mq 。/w 对于/p 李娜/nr 来说/uls ，/w 这/rzv 也/d 绝非/v 轻易/d 之/uzhi 举/v 。/w 李娜/nr 首轮/n 的/ude1 对手/n 是/vshi 去年/t 澳网/n 青少年/n 组/n 女单/n 冠军/nnt 康纽/nr ，/w [第二/m 轮/qv]/mq 可能/v 对阵/vn 日本/ns 名宿/n [伊达/nrf 公子/n]/nz ，/w 此/rzs 后/f 每/rz 进一步/d ，/w 李娜/nr 都会/n 面临/v 恶战/n ，/w 捷克/nsf 名将/n 萨法洛娃/nrf 、/w 克罗地亚/nsf 天才/n 少女/n 维季奇/nrf 、/w 2013年/t 温网/nz 亚军/n 利斯基/nrf 或者/c 赛会/n [22/m 号/q]/mq 种子/n 玛卡洛娃/nrf 以及/cc 近来/d 状态/n 不俗/a 的/ude1 科维托娃/nrf 都/d 是/vshi 潜在/b 威胁/vn 。/w 
其他/rzv [5/m 位/q]/mq 中国/ns 女选手/nz 中/f ，/w 郑洁/nr 没/d 能/v 成为/v 种子/n 球员/nnt ，/w 她/rr 将/d 在/p 首轮/n 遭遇/v [12/m 号/q]/mq 种子/n 意大利/nsf 选手/n 文奇/nrf ，/w 过关/vi 不易/ad 。/w 彭帅/nr 首轮/n 将/d 迎战/v 日本/ns 选手/n 奈良/ns 久留/v 美/b ，/w [第二/m 轮/qv]/mq 将/d 面对/v 莱巴里科娃/nrf 和/cc 佩特科维奇/nrf 之间/f 的/ude1 胜者/n ，/w 如果/c [火力/n 全/a 开/v]/nz ，/w 彭帅/nr 应/v 可/v 进入/v [第三/m 轮/qv]/mq ，/w 但/c 若/c 遭遇/v 赛会/n [8/m 号/q]/mq 种子/n 扬科维奇/nrf 则/d 恐/vg 胜算/n 不大/d 。/w 张帅/nr 的/ude1 首轮/n 对手/n 是/vshi 德国人/nz 巴瑟尔/nr ，/w 即使/c 能够/v 晋级/vn ，/w 她/rr 也/d 可能/v 在/p 次/qv 轮/qv 遭遇/v 很难/d 战胜/v 的/ude1 科维托娃/nrf 。/w 凭借/p 澳网/n 外卡赛/nz 冠军/nnt 获得/v 正/d 赛/v 席位/n 的/ude1 唐好辰/nr 首轮/n 将/d 对阵/vn 加拿大/nsf 新星/n 布沙尔/nrf ，/w 后者/rzv 有着/v “/w 小/a 莎拉波娃/nrf ”/w 之/uzhi 称/v ，/w 中国/ns 小将/n 赢面/nz 不大/d 。/w 通过/p 资格赛/nz 闯入/v 正/d 赛/vn 的/ude1 段莹莹/nr 首轮/n 对手/n 是/vshi 去年/t 纽黑文/nsf 站/vi 她/rr 曾经/d 击败/v 过/uguo 的/ude1 加沃尔索娃/nrf ，/w 虽/c 有望/v 闯入/v 次/qv 轮/qv ，/w 不过/c 之后/f 可能/v 面对/v [5/m 号/q]/mq 种子/n A/x  拉德万斯卡/nrf 。/w 
