昨日/t ，/w 武汉/ns 交管/vn 部门/n 公布/v [12/m 月份/n]/mq [电子/n 警察/nnt]/nz 抓拍/v 量/n 最多/ad 的/ude1 [20/m 个/q]/mq 路口/n 清单/n 。/w 
在/p [12/m 个/q]/mq 机动车/n 违反/v [禁令/n 标志/n]/nz 的/ude1 路口/n 中/f ，/w 违反/v 过/uguo 桥/n 单双号/nz 规定/n 的/ude1 违法/vn 起/vf 数/n 占/v 较大/d 比例/n 。/w 前/f [2/m 名/q]/mq 依次/d 是/vshi [江汉/ns 二/m 桥/n]/nz 和/cc [江汉/ns 一/d 桥/n]/nz ，/w 去年/t 12月/t 被/pbei 抓拍/v 起/vf 数/n 分别为/v [10124/m 起/vf]/mq 、/w [8427/m 起/vf]/mq 。/w 以下/f 按/p 违法/vn 数量/n 多/a 至少/d ，/w 依次/d 为/p ：/w 东/f 一路/mq (/w 东湖路/nz 路口/n )/w 、/w [长江/ns 大桥/n]/nz 、/w 东/f 一路/mq (/w 水果湖/nz 路/n 路口/n )/w 、/w 三/m 环线/n (/w [白沙洲/nr 大桥/n]/nz )/w 、/w 友谊/n 南路/n 清芬/a 一路/mq 路口/n 、/w [解放/v 大道/ns]/nz （/w 黄石/ns 路/n 路口/n 至/p 江汉路/nr 路口/n ）/w 、/w 建设/v 大道/ns (/w 澳门路/nz 路口/n 至/p 香港/ns 路/n 路口/n )/w 、/w 崇仁路/nz 、/w 三/m 民/ng 路/n 和/cc [解放/v 大道/ns]/nz 航空/n 路/n 路口/n 。/w 
交警/nnd 提醒/v ，/w 目前/t ，/w “/w 老三/n 桥/n ”/w 不/d 收/v ETC/x 通行/vi 费/n ，/w 但/c 有/vyou [限/v 行/ng 规定/n]/nz ：/w [长江/ns 大桥/n]/nz 和/cc [江汉/ns 一/d 桥/n]/nz ，/w 全天/n 禁止/v 货车/n 、/w 大客车/n 、/w 摩托车/n 、/w [电动/b 自行车/n]/nz 通行/vi ，/w [电动/b 自行车/n]/nz 可/v 通行/vn 江汉桥/nz 辅/vg 桥/n 。/w 每天/r 早/a 7时/t 至/p 晚/tg 10时/t ，/w 中/f 型/k （/w 含/v ）/w 以下/f 客车/n 按/p 车牌/n 尾/ng 号/q 分/qt 单/b 双/q 日/b 通行/vi 。/w 公交车/nz 、/w 出租车/n 除外/vi ；/w [江汉/ns 二/m 桥/n]/nz （/w 知音桥/nz ）/w 每天/r 早/a 7时/t 至/p 晚/tg 8时/t ，/w 中/f 型/k （/w 含/v ）/w 以下/f 客车/n 按/p 单双号/nz 通行/vi ，/w 出租车/n 除外/vi 。/w （/w [见习/vn 记者/nnt]/nz 贾雪梅/nr 通讯员/nnt 张振宇/nr 张海松/nr ）/w 
