今年/t 是/vshi 武汉/ns “/w [城管/n 革命/vn]/nz ”/w [三/m 周年/q]/mq ，/w 三年/t 过去/vf 收效/vi 如何/ryv ？/w 昨日/t 上午/t ，/w 市/n 城管/n 委/ng 通过/p 展板/n 展示/v 、/w 微电影/nz 播出/v 、/w 角色/n 体验/v 等/udeng 形式/n ，/w 邀请/v [百/m 名/q]/mq 网友/n 现场/s 了解/v “/w [城管/n 革命/vn]/nz ”/w 成果/n ，/w 体验/v 城管/n 工作/vn 。/w 
记者/nnt 在/p 现场/s 看到/v ，/w 参与/v 活动/vn 市民/n 年龄/n 最大/gm 的/ude1 [65/m 岁/qt]/mq ，/w 最/d 小/a 的/ude1 [18/m 岁/qt]/mq ，/w 主要/b 由/p 武汉/ns 城管/n 新浪/ntc 官方/n 微博/n 的/ude1 粉丝/nf 构成/v 。/w [数据/n 显示/v]/nz ，/w 武汉/ns 城管/n 新浪/ntc 官方/n 微博/n 自/p 2011年/t 成立/vi 以来/f ，/w 目前/t 已有/v 超过/v 30万/m 的/ude1 粉丝/nf 量/n 。/w 
[武汉市/ns 城管/n 委/ng]/nt 负责人/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 网友/n 对/p 城管/n 工作/vn 的/ude1 “/w 妖魔化/nz ”/w 其实/d 是/vshi 由于/p 大家/rr 对/p 城管/n 工作/vn 不够/a 了解/v ，/w 通过/p 与/cc 网友/n 线/n 下/f 互动/vn ，/w 在/p 展示/v “/w [城管/n 革命/vn]/nz ”/w 成果/n 的/ude1 同时/c 有利于/v 增强/vn 市民/n 对/p [城市/n 管理/vn]/nz 工作/vn 的/ude1 认识/vn ，/w 希望/v 有/vyou 更多/ad 市民/n 参与/v 到/v 体验/vn 活动/vn 中/f 来/vf 。/w 
据悉/v ，/w 此/rzs 系列/n 活动/vn 将/d 会/v 持续/vn 到/v 今年/t 11月/t ，/w 每月/r 举办/v 两场/mq ，/w 江岸区/ns 是/vshi 活动/vn 的/ude1 [第一/m 站/vi]/mq 。/w （/w [见习/vn 记者/nnt]/nz 鞠頔/nr 通讯员/nnt 宋宏雷/nr 顾丹/nr ）/w 
