11日/t ，/w 记者/nnt 走进/v 江岸区/ns 后/f 湖/n 街/n [美庐/nz 社区/n 青少年/n 学校/nis]/nt ，/w 来自/v [武汉/ns 理工大学/nis]/ntu 的/ude1 志愿者/nnt 们/k 正在/d 为/p 20多名/m 环卫/n 工/n 子女/n 辅导/v 功课/n 。/w 截至/v 目前/t ，/w [江岸区/ns 团委/nis]/nt 已/d 在/p [美庐/nz 社区/n]/ns 开办/v 了/ule [8/m 期/qv]/mq “/w 周末/t 课堂/n ”/w ，/w 受到/v 学生/nnt 和/cc 家长/n 好评/n 。/w 
[二/m 七/m 小学/nis]/mq [二/m 年级/n]/mq 学生/nnt 周雪莲/nr 说/v ，/w 妈妈/n 是/vshi [江汉/ns 环卫/n 有限公司/nis]/nt 的/ude1 环卫/n 工/n ，/w 平时/t 工作/vn 比较/d 忙/v ，/w 周末/t 也/d 没有/v 时间/n 辅导/vn 自己/rr 的/ude1 功课/n 。/w 去年/t 底/f ，/w 妈妈/n 把/pba 她/rr 送到/v 了/ule “/w 周末/t 课堂/n ”/w ，/w 每个/r 周末/t 都/d 有/vyou 大学生/nnt 哥哥/n 姐姐/n 陪/v 她/rr 做/v 作业/vn 、/w 学/v 画画/vn 、/w 玩/v 游戏/n ，/w 这/rzv 让/v 她/rr 非常/d 开心/a 。/w （/w 记者/nnt 胡雪璇/nr 通讯员/nnt 吴江/ns ）/w 
