俗话说/vl ，/w “/w 三九四九/m 冰上/n 走/v ”/w ，/w 眼下/t 江城/ns “/w 三九/m ”/w 虽/c 已/d 过半/vi ，/w 但/c 昨日/t 的/ude1 阳光/n 驱散/v 了/ule 持续/vd 多/a 日/b 的/ude1 阴冷/a ，/w 让/v 双休/nz 的/ude1 人们/n 感到/v 了/ule 春/tg 的/ude1 温暖/an 。/w 接下来/vl 的/ude1 这/rzv 一周/mq ，/w 晴朗/a 天气/n 将/d 持续/vd 驻足/vi 江城/ns 。/w 
气象专家/nnd 昨日/t 介绍/v ，/w 由于/p 受/v 高空/s 西北/ns 干燥/a 气流/n 持续/vd 控制/vn ，/w 我市/r 本周/t 难/a 有/vyou 雨雪/n 发生/v ，/w 日/b 高温/n 将/d 逐渐/d 走高/nz ，/w 轻易/d 突破/v [10/m ℃/w]/mq 。/w 同时/c 弱冷空气/n 以/p 扩散/v 方式/n 南下/vn ，/w 令/v 江城/ns 连/ulian 晴天/n 气得/v 以/p 维持/v 更/d 久/a 。/w 这种/r 连晴/nz 天气/n ，/w 利于/v 人们/n 置/v 办年货/nz 、/w 洗涮/nz 晾晒/v 、/w 春运/n 返家/vi 等/udeng 。/w 但/c 这种/r 连晴/nz 天气/n 下/f ，/w 低温/n 依然/d 在/p 冰点/n 附近/f 徘徊/vi ，/w 日暖/nz 夜寒/nz ，/w 广大/b 市民/n 须/d 注意/v 冷暖/n 预防/v 感冒/vn ，/w 同时/c 还要/d 注意/v 防火/vn 安全/an 。/w 
1月9日21时/t 起/vf ，/w 我市/r 发布/v [雾霾/nz 天气/n]/nz [黄色/n 预警/vn]/nz ，/w 同时/c 启动/v [应急/vn 预案/n]/nz 三级/b 响应/v ，/w 积极/ad 采取/v 多种/m 降尘/nz 措施/n 。/w 
[三/m 镇/n]/mq 天气/n [精细/a 预报/vn]/nz 如下/vi （/w 汉口/ns 、/w 汉阳/ns 、/w 武昌/ns 相同/a ）/w ：/w 今天/t 白天/t ：/w 多/a 云/vg ，/w 局部/n 有/vyou 雾/n 、/w 霾/n ，/w [最高/a 气温/n]/nz [10/m ℃/w]/mq ，/w [最低/a 气温/n]/nz －/w [1/m ℃/w]/mq ，/w 相对湿度/n 50％-95％/m ，/w 偏/d 北风/n [2/m 到/v 3/m 级/q]/mq ；/w 明天/t ：/w 多/a 云/vg 到/v 晴天/n ，/w [最高/a 气温/n]/nz [11/m ℃/w]/mq ，/w [最低/a 气温/n]/nz －/w [3/m ℃/w]/mq ，/w 相对湿度/n 45％-95％/m ，/w 偏/d 北风/n [2/m 到/v 3/m 级/q]/mq ；/w 后天/n ：/w 多/a 云/vg 到/v 晴天/n ；/w [最高/a 气温/n]/nz [10/m ℃/w]/mq ，/w [最低/a 气温/n]/nz －/w [1/m ℃/w]/mq 。/w （/w 记者/nnt 谷萍/nr 通讯员/nnt 王勇/nr 赵昭炘/nr 洪妍/nr ）/w 

