人民网/nz 上海/ns 1月13日/t 电/n （/w 记者/nnt 曹玲娟/nr ）/w [第二/m 期/qv]/mq 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 上/f 周五/t 精彩/a 继续/v ，/w 包括/v 年度/n “/w 马上/d 放假/vi ”/w 神曲/n 《/w 明天/t 不/d 上班/vi 》/w 和/cc “/w 马上/d 表白/v ”/w 神曲/n 《/w 要/v 死/vn 就要/d 死/v 在/p 你/rr 手里/s 》/w 在/p 内/f 的/ude1 [七/m 首/q]/mq 好歌/n 再度/d 掀起/v 周五/t 晚间/t 收视/nz 热潮/n ，/w 迅速/ad 引爆/v 网络/n 的/ude1 同时/c 以/p 全国/n 网/n 1.95%/m 的/ude1 成绩/n 再次/d 荣登/v 全国/n 收视/nz 冠军/nnt 宝座/n 。/w 
这/rzv 年头/n ，/w 给/p 喵星人/nz 唱歌/vi 的/ude1 不少/m ，/w 可/v 给/p 喵星人/nz 写/v 歌/n 的/ude1 还/d 真/a 不/d 多/a 。/w 这/rzv 首/q 为/p 《/w 再见/vi 吧/y ，/w 喵/o 小姐/n 》/w 来自/v “/w 北漂/nz 先生/n ”/w 王晓天/nr ，/w “/w 可是/c 再见/vi 吧/y 再见/vi 吧/y 喵/o 小姐/n ，/w 能否/v 原谅/vn 那个/rz 招惹/v 你/rr 的/ude1 少年/n 。/w 别/d 再/d 让/v 灵魂/n 徘徊/vi 在/p 黑夜/n ，/w 我/rr 知道/v 你/rr 不会/v 迷失/vn 双眼/n 。/w ”/w 听/v 完整/a 首/q 歌/n 不/d 由/p 让/v 人/n 好奇/a ，/w 歌词/n 中/f “/w 喵/o 小姐/n ”/w 的/ude1 “/w 本/rz 尊/vg ”/w 到底/d 是/vshi 谁/ry ？/w 原来/d 是/vshi 两年/mq 前/f 王晓天/nr 来到/v 北京/ns 所/usuo 住/vi 地下室/n 附近/f 的/ude1 一群/mq 流浪/v 小野猫/nz 。/w 
极/d 具/vg 画面/n 感/vg 的/ude1 场景/n ，/w 波澜不惊/nz 却/d 又/d 饱含/v 深情/n 的/ude1 演唱/vn ，/w 网友/n 纷纷/d 赞/vg 其/rz 为/p “/w 许巍/nr 接班人/n ”/w 。/w 遗憾/a 的/ude1 是/vshi 当/p 尾音/n 落下/v ，/w 却/d 没有/v 导师/nnt 将/d 这/rzv 首/q 歌/n 收入/n 自己/rr 的/ude1 原创/b 大/a 碟/ng 。/w “/w 你/rr 可能/v 再/d 多/a 唱/v [两/q 三/m 句/q]/mq ，/w 就/d 会/v 有一个/mq 结果/n 。/w 可是/c 在/p 结束/v 的/ude1 一瞬间/t ，/w 还是/c 没有/v ，/w 很/d 可惜/v 。/w ”/w 尽管/c 十分/d 惋惜/a ，/w 主打/v “/w 走/v 心/n ”/w 的/ude1 导师/nnt 杨坤/nr 也/d 只能/v 这样/rzv 宽慰/v 这个/rz 与/cc 自己/rr 有着/v 相仿/vi 经历/n 的/ude1 北漂/nz 少年/n 。/w 整个/b 歌曲/n 偏向/n 程式/n 化/v 的/ude1 进程/n 是/vshi 导师/nnt 们/k 最终/d 没有/v 推下/nz 推杆/n 的/ude1 [主要/b 原因/n]/nz ，/w “/w 你/rr 的/ude1 曲/ng 旋律/n 听/v 起来/vf 是/vshi 比较/d 旧式/b 的/ude1 样子/n ，/w 或者/c 说/v 它/rr 一直/d 在/p 某一个/mq 模式/n 里面/f ，/w 缺少/v 一种/mq 独特/a 的/ude1 呈现/v 方式/n 。/w ”/w 导师/nnt 蔡健雅/nr 如/v 是/vshi 评述/vn 。/w 
尽管如此/dl ，/w 这个/rz 开朗/a 的/ude1 东北/ns 男孩/n 还是/c 大大方方/z 地/ude2 跟/p 大家/rr 分享/v 起/vf 了/ule 自己/rr 的/ude1 北漂/nz 囧/n 事/n ，/w “/w 刚/d 到/v 北京/ns 就/d 赶上/v 北京/ns 的/ude1 大雨/n 。/w 那会儿/rzt 我/rr 去/vf 后/f 海/n 找/v 酒吧/nis 唱歌/vi ，/w 出来/vf 的/ude1 时候/n 水/n 都/d 快/a 没/d 到/v 腰/n 了/ule ，/w 鞋/n 冲/v 丢/v 了/ule 一只/mq 。/w 刚/d 到/v 北京/ns 时/ng 无依无靠/vl ，/w 我/rr 还/d 一连/d 在/p 麦当劳/nf 里/f 住/vi 了/ule [3/m 天/qt]/mq 。/w ”/w 王晓天/nr 的/ude1 父亲/n 是/vshi 一个/mq 三轮车/n 司机/nnt ，/w 为/p 王晓天/nr 操/v 碎/a 了/ule 心/n 。/w 想到/v 父亲/n 为/p 自己/rr 的/ude1 付出/vn ，/w 王晓天/nr 调侃/v 自己/rr ，/w “/w 谁/ry 要是/c 摊/ng 我/rr 这个/rz 儿子/n ，/w 肯定/v 特/ag 倒霉/a ！/w ”/w 
王晓天/nr 的/ude1 北漂/nz 生活/vn 触动/v 了/ule 有着/v 同样/d 经历/n 的/ude1 杨坤/nr ，/w “/w 没错/vi ，/w 其实/d 我/rr 觉得/v 做/v 音乐/n ，/w 一/m 开始/v 都/d 很/d 困难/an ，/w 我/rr 以前/f 也/d 是/vshi 这样/rzv ，/w 我/rr 是/vshi 1994年/t 来/vf 的/ude1 北京/ns ，/w 一直/d 坚持/v 到/v 现在/t 。/w 这么/rz 多年/mq 了/ule ，/w 我/rr 跟/p 你/rr 讲/v ，/w 我/rr 比/p 你/rr 搬/v 的/ude1 家/q 次数/n 多/a ，/w 我/rr 搬/v 了/ule [55/m 次/qv]/mq ！/w ”/w 而/cc 刘欢/nr 则/d 以/p 一种/mq 大家/rr 长/a 的/ude1 姿态/n 鼓励/v 着/uzhe 眼前/s 这个/rz 晚辈/n 。/w “/w 小伙子/n ，/w 保持/v 你/rr 现在/t 的/ude1 微笑/vn ，/w 保持/v 你/rr 的/ude1 心态/n ，/w 你/rr 一定会/nz 在/p 未来/t [越来越/d 好/a]/nz 。/w ”/w 
