用/p 歌声/n 传递/v 美/b 
“/w 太/d 动人/a 了/ule ！/w 太/d 专业/n 了/ule ！/w ”/w 
大家/rr 都/d 记得/v 邹/nz 老师/nnt 的/ude1 第一次/mq “/w 惊艳/nz 亮相/vi ”/w 。/w 那天/r ，/w 身材/n 娇小/a 的/ude1 邹敏/nr 一张/mq 口/n ，/w 州/n 歌舞团/nis 的/ude1 声乐/n 演员/nnt 们/k —/w —/w 这些/rz 博州/nz 的/ude1 明星/nnd 顿时/d “/w 凝固/vi ”/w 。/w 
“/w 用/p 气息/n 多/a 一点/mq ，/w 声音/n 要/v 柔和/a 。/w ”/w 
“/w 不许/d 迟到/vi ！/w 谁/ry 来/vf 晚/tg 了/ule ，/w 下次/t 主动/ad 带/v 好吃/a 的/ude1 ！/w ”/w 
州/n 歌舞团/nis [三/m 楼/n]/mq 声乐/n 教室/n 内/f ，/w 一会儿/mq 飘/v 来/vf 悦耳/a 的/ude1 歌声/n ，/w 一会儿/mq 传来/v 亲昵/a 的/ude1 交流/vn 。/w 这样/rzv 轻松/a 、/w 融洽/a 的/ude1 练/v 唱/v 氛围/n ，/w 从/p 邹敏/nr 踏进/v 州/n 歌舞团/nis 的/ude1 那/rzv 一刻/mq 起/vf 就/d 开始/v 了/ule 。/w 
2013年11月1日/t 举行/v 的/ude1 博乐市/ns “/w 魅力/n 南城/ns ”/w 明星/nnd 演唱会/n ，/w 给/p [5/m 万/d 多/a]/mq 观众/n 留下/v 深刻/a 印象/n 。/w 当晚/t 气温/n 零下/s [2/m 摄氏度/q]/mq ，/w 邹敏/nr 穿着/n 露肩/nz 演出/vn 服/v 演唱/vn ，/w 并/cc 坚持/v 到/v 谢幕/vi 。/w 
“/w 这/rzv 是/vshi 对/p 观众/n 的/ude1 尊重/vn ！/w ”/w 事后/f ，/w 感冒/vi 一星期/mq 的/ude1 邹敏/nr 这样/rzv 给/p 团长/nnt 解释/v 。/w 
在/p 新疆/ns 工作/vn 的/ude1 一年/mq 里/f ，/w 邹敏/nr 参加/v 这样/rzv 的/ude1 大型/b 演出/vn [19/m 场/qv]/mq ，/w 她/rr 严谨/a 的/ude1 台风/n 、/w 动人/a 的/ude1 歌声/n 和/cc 精湛/a 的/ude1 小提琴/n 演奏/v 给/p 边防/n 官兵/nnd 、/w 兵团/nis 职工/nnt 和/cc 草原/n [各族/rz 人民/n]/nz 留下/v 美妙/a 的/ude1 记忆/n 。/w 
[专业/n 精神/n]/nz 演绎/v 爱/vn 
曾/d 在/p [中国/ns 音乐/n 学院/nis]/ntu 学习/v 过/uguo 的/ude1 州/n 歌舞团/nis 声乐/n 演员/nnt 吉布/nrf 曾/d ，/w 提起/v 邹敏/nr 的/ude1 [专业/n 精神/n]/nz 满心/d 敬佩/v ：/w “/w 邹/nz 老师/nnt 针对/p 我们/rr 吐字/vi 不/d 清/tg 、/w 发音/n 不准/v 、/w 发声/vn 方法/n 不/d 科学/n 、/w 拼/v 嗓子/n 情况/n 较为/d 严重/a 等/udeng 现象/n ，/w 采取/v 一对一/vl 循序渐进/vl 的/ude1 方法/n 开展/v 教学/vn ，/w 从/p 气息/n 、/w 咬字/nz ，/w 每个/r 细节/n 都/d 抠/v ，/w 我/rr 收获/n 很多/m ，/w 我/rr 个人/n 音乐会/n 的/ude1 成功/a 完全/ad 得益/vi 于/p 邹/nz 老师/nnt 的/ude1 指导/vn ！/w ”/w “/w 过去/vf [10/m 点/qt]/mq 上班/vi ，/w 声乐/n 队/n 安安静静/z ，/w 现在一/t 上楼/vi ，/w 到处/d 都/d 是/vshi 歌声/n 。/w ”/w 团长/nnt 赛音/nz 巴特/nrf 说/v ，/w “/w 给/p 邹/nz 老师/nnt 安排/v 每天/r 上午/t 上/f [3/m 节/q]/mq 小/a 课/n ，/w 星期二/t 、/w 星期四/t 下午/t 是/vshi 大课/n ，/w 任务/n 相当/d 繁重/a 。/w 目前/t 邹/nz 老师/nnt 已/d 上/f 了/ule 近/a [600/m 节/q]/mq 课/n ，/w 超出/v 计划/n [200/m 多/a]/mq 课时/n 。/w ”/w 
[因为/c 有/vyou 爱/v]/nz ，/w 邹敏舍/nr 小/a 家/q 顾/v 大家/rr ，/w 万里/mq 援/vg 疆/b 不/d 言/vg 悔/vg ；/w [因为/c 有/vyou 爱/v]/nz ，/w 邹敏/nr 捧着/v 一颗/mq 真诚/a 的/ude1 心/n ，/w 在/p 博州/nz 大地/n 播撒/v 阳光/n 和/cc 爱/v 的/ude1 种子/n …/w …/w (/w 李云清/nr )/w 
