人民网/nz 北京/ns 1月13日/t 电/n （/w 杨磊/nr ）/w [北京/ns 时间/n]/nz 1月13日/t ，/w 中国/ns 男子/n 网球选手/nnd 吴迪/nr 在/p 澳网/n 首轮/n 中/f 0-3/m 不敌/v 斯齐佩尔/nrf ，/w 连续/a 第二年/mq 止步/vi 澳网/n 首轮/n 。/w 【/w 2014年/t 澳网/n 专题/n 】/w 
在/p 赛/vn 后/f [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f ，/w 有/vyou 记者/nnt 提问/vn ：/w “/w 今天/t 你/rr 看起来/v 非常/d 接近/v 的/ude1 你/rr 的/ude1 大满贯/nz 首/q 胜/v 。/w 你/rr 觉得/v 你/rr 距离/n 胜利/vn 越来越/d 近/a 了/ule 吗/y ？/w ”/w 
吴迪/nr 说/v ：/w “/w 不/d ，/w 我/rr 不/d 这样/rzv 认为/v 。/w 今天/t 的/ude1 比赛/vn 我/rr 获得/v 了/ule 一些/mq 机会/n ，/w 但是/c 我/rr 又/d 轻易/d 的/ude1 失去/v 了/ule 。/w 我/rr 觉得/v 我/rr 在/p 信心/n 上/f 还有/v 一些/mq 不足/an 。/w 但是/c 我/rr 想/v 在/p 以后/f 我会/r 更加/d 努力/ad 。/w ”/w 
虽然/c 吴迪/nr 连续/a 第二年/mq 止步/vi 首轮/n ，/w 但是/c 这位/r 中国/ns 小伙子/n 的/ude1 进步/vn 还是/c 让/v 大家/rr 看/v 在/p 眼里/s 。/w 有/vyou 记者/nnt 问/v ：/w “/w 你/rr 觉得/v 你/rr 的/ude1 大满贯/nz 首/q 胜/v 会/v 很快/d 到来/vi 吗/y ？/w ”/w 
吴迪/nr 也/d 对/p 自己/rr 的/ude1 未来/t [充满/v 信心/n]/nz ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 我/rr 现在/t 的/ude1 排名/vn 并/cc 不好/a ，/w 我/rr 希望/v 能/v 在/p 未来/t 的/ude1 比赛/vn 中/f 获得/v 更好/d 的/ude1 排名/vn ，/w 能够/v 让/v 我/rr 直接/ad 参加/v 正/d 赛/vn 。/w 我/rr 想/v 或许/d 我/rr 能/v 走/v 的/ude1 更远/d 一些/mq 。/w ”/w 
作为/p 中国/ns 男子/n 网球/n 的/ude1 [代表/nnt 人物/n]/nz ，/w 吴迪/nr 认为/v 中国/ns 男子/n 网球/n 也/d 在/p 不断/d 的/ude1 进步/vn 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 以前/f 没有/v 中国/ns 的/ude1 男子/n 选手/n 参加/v [大满贯/nz 赛事/n]/nz ，/w 去年/t 我/rr 进入/v 了/ule 正/d 赛/vn ，/w 而/cc 今年/t 则/d 有/vyou 两位/mq [中国/ns 选手/n]/nz 进入/v 了/ule 正/d 赛/vn 。/w 我/rr 相信/v 我们/rr 会/v 来/vf 越/d 来/vf 好/a ，/w 在/p 以后/f 也/d 会/v 有/vyou 更多/ad 的/ude1 [中国/ns 选手/n]/nz 来/vf 这里/rzs 比赛/vn 。/w ”/w 
