人民网/nz 讯/ng 2014年1月10日/t ，/w 中共中央/nt 、/w 国务院/nt 在/p [北京/ns 人民大会堂/nz]/nz 隆重/ad 举行/v [国家/n 科学技术/n 奖励/vn 大会/n]/nz 。/w [蚌埠/ns 玻璃/n 工业/n 设计/vn 研究院/nis]/nt 和/cc [中国/ns 建材/n 国际/n 工程/n 集团/nis 有限公司/nis]/nt 等/udeng 联合/vd 完成/v 的/ude1 “/w [浮法/nrf 玻璃/n]/nz 微/ag 缺陷/n 控制/vn 与/cc 节能/vn [关键/n 技术/n]/nz 及/cc 产业化/vn 应用/vn ”/w 项目/n 荣获/v 2013/m 年度/n 国家/n [科技/n 进步/vn]/nz 二等奖/n ，/w 成为/v 安徽省/ns 2013年/t 获得/v 国家级/b 科技/n 奖励/vn 的/ude1 唯一/b 代表/nnt 。/w 该/rz 项目/n 第一/m 完成/v 人/n ，/w [蚌埠/ns 玻璃/n 工业/n 设计/vn 研究院/nis]/nt 院长/nnt 彭寿/nr 作为/p 项目/n 获奖/vn 代表/nnt ，/w 参加/v 了/ule 颁奖/vn 大会/n 。/w 
该/rz 奖项/n 是/vshi [蚌埠/ns 玻璃/n 工业/n 设计/vn 研究院/nis]/nt 和/cc [中国/ns 建材/n 国际/n 工程/n 集团/nis 有限公司/nis]/nt 继/vg 2011年/t 之后/f 获得/v 的/ude1 又/d 一项/mq [国家/n 科技/n 进步奖/n]/nz ，/w 是/vshi [蚌埠/ns 玻璃/n 工业/n 设计/vn 研究院/nis]/nt 60/m 华诞/n 之际/f ，/w 在/p 科技/n 发展/vn 史上/d 取得/v 的/ude1 又/d 一/m 重大/a 突破/v ，/w 也/d 是/vshi 对/p 蚌埠/ns 院/n 和/cc [中国/ns 建材/n]/nz 国际/n 工程/n 几代/mq 玻璃/n [科技/n 工作者/nnt]/nnd 在/p 提升/v 中国/ns 洛阳/ns [浮法/nrf 玻璃/n]/nz 技术/n 方面/n 励精图治/vl 、/w 辛勤/ad 耕耘/vi 和/cc 无私奉献/vl 的/ude1 肯定/vn 与/cc 嘉奖/vn ，/w 更是/d 中国/ns 高端/nz [浮法/nrf 玻璃/n]/nz 技术/n 和/cc 实力/n 全面/ad 达到/v [国际/n 先进/a 水平/n]/nz 的/ude1 重要/a 体现/v 。/w 
针对/p 我国/n 高端/nz [浮法/nrf 玻璃/n]/nz 产品/n 长期/d 依赖/v 进口/vn 以及/cc 能耗/n 普遍/ad 偏高/d 的/ude1 状况/n ，/w [蚌埠/ns 玻璃/n 工业/n 设计/vn 研究院/nis]/nt 和/cc [中国/ns 建材/n 国际/n 工程/n 集团/nis 有限公司/nis]/nt [充分/ad 发挥/v]/nz 科研/n 开发/vn 、/w [集成/vn 创新/vi]/nz 以及/cc 工程化/vn 、/w 产业化/vn 的/ude1 强大/a 优势/n ，/w 在/p [关键/n 技术/n]/nz 研发/v 和/cc 应用/vn 上/f 进行/vn 攻关/vn ，/w 最终/d 形成/v 了/ule [三/m 大/a]/mq [技术/n 创新/vi]/nz ：/w 一/m 是/vshi 成功/a 开发/vn “/w 全/a 等/udeng 宽/a 、/w 宽/a 窑/ng 池/ng 、/w 台阶/n 池/ng 底/f 、/w 窄/a 长/a 卡脖/nz ”/w 新/a 结构/n [玻璃/n 熔/vi 窑/ng]/nz ，/w 每吨/q 玻璃/n 0.1/m ～/w [0/m ./w 3/m mm/x]/mq 微/ag 缺陷/n 数量/n 下降/vi 到/v [40/m 个/q]/mq 以内/f ，/w [600/m t/x]/mq //w d/x [玻璃/n 熔/vi 窑/ng]/nz [单位/n 能耗/n]/nz 下降/vi [15/m %/w 以上/f]/mq ，/w 实现/v 玻璃/n 质量/n 的/ude1 全面/ad 提高/v 和/cc 熔/vi 窑/ng 高效/b 节能/vn 。/w 二/m 是/vshi 成功/a 开发/v 配合料/nz 快速/d 同步/vd 熔化/v 技术/n ，/w 有效/a 改进/v 玻璃/n 液/ng [熔化/v 温度/n]/nz 制度/n 与/cc 液/ng 流/v 分布/vn ，/w 进一步/d 实现/v 玻璃/n 质量/n 提升/v 和/cc 能耗/n 降低/v 。/w 三/m 是/vshi 首次/m 成功/a 开发/v 世界/n 最大/gm 规模/n 的/ude1 [1200/m t/x]/mq //w d/x 优质/b [浮法/nrf 玻璃/n]/nz 生产线/n ，/w 并/cc 实现/v 成套/b 装备/n 的/ude1 完全/ad 国产化/vn ，/w [产品/n 质量/n]/nz 更加/d 稳定/an ，/w 能耗/n 比/p [600/m t/x]/mq //w d/x 节能/vn 15%/m ，/w 能耗/n 水平/n 国际/n 领先/vi 。/w 本/rz 项目/n 获得/v [国家/n 发明/v 专利/n]/nz [9/m 项/q]/mq ，/w 发布/v 国家标准/n [3/m 项/q]/mq ，/w 出版/v 专著/n [1/m 部/q]/mq 。/w 成套/b 技术/n 已/d 在/p 国内/s [60/m 多条/mq]/mq 生产线/n 上/f 应用/vn ，/w 国内/s 工程/n 市场占有率/n 达到/v [80/m %/w 以上/f]/mq ，/w 并/cc 先后/d 出口/vn 印度/nsf 、/w 伊朗/nsf 和/cc 印尼/ns 等/udeng [5/m 个/q]/mq 国家/n 。/w 该/rz 成果/n 彻底/ad 打破/v 了/ule 国外/s 技术/n 在/p 我国/n 高端/nz [浮法/nrf 玻璃/n]/nz 市场/n 的/ude1 垄断/vn 地位/n ，/w 推动/v 了/ule 我国/n [浮法/nrf 玻璃/n]/nz [技术/n 进步/vn]/nz 与/cc [产业/n 结构/n]/nz 升级/vi ，/w 使/v 我国/n [浮法/nrf 玻璃/n]/nz 技术/n 在/p 世界/n 高端/nz [浮法/nrf 玻璃/n]/nz 市场/n 占有/v [重要/a 地位/n]/nz 。/w 
