水墨/n 酣畅/a 辞/v 旧岁/n ，/w 万马奔腾/nz 又一春/nz 。/w 2014年/t 元月/t 10日/t 下午/t ，/w 一场/mq 高水平/nz 的/ude1 书画/n 笔会/n 在/p [安徽/ns 文达/nrf 书画院/nis]/nt 举行/v ，/w [安徽省/ns 书协/nis]/nt 副主席/nnt 吴雪/nr 、/w 张兆玉/nr ，/w 著名/a 书画家/nnt 王家琰/nr 、/w 著名/a 书法家/nnt 荆涛/nr 、/w 著名/a 画家/nnt 邵灶友/nr 、/w [中国/ns 水利/n 美协/nis]/nt 副会长/nnt 兼/v 秘书长/nnt 晋知华/nr ，/w 饱含/v 深情/n ，/w 辞旧迎新/vl ，/w 畅舒/nr 情怀/n ，/w 画/v 祖国/n 山河/n 与/cc 自然/n 之/uzhi 美/b ，/w 写/v 振兴中华/vl 强国/n 之/uzhi 志/n ，/w [一幅/mq 幅/q]/mq 精品/n 力作/n 在/p 书画家/nnt 的/ude1 笔下/n 流出/v ，/w 让/v 观者/n 不禁/d 为/p 之/uzhi 击节/v ，/w 欣赏/v 流连/v 。/w 
[安徽/ns 文达/nrf 集团/nis]/nt 董事长/nnt 、/w [文达/nrf 书画院/nis]/nt 理事长/nnt 谢春贵/nr 先生/n 亲临/v 现场/s 观摩/v 慰问/vn ，/w 感谢/v 艺术家/nnt 们/k 为/p 文达/nrf 送来/v 了/ule [书画/n 艺术/n]/nz ，/w 对/p 大师/nnt 们/k 精湛/a 的/ude1 书法/n 、/w 绘画/n 技艺/n 赞叹/v 有/vyou 加/v 。/w 
书画家/nnt 们/k 创作/v 态度/n 严谨/a ，/w 艺术/n [激情/n 澎湃/vi]/nz 。/w 吴雪/nr 副主席/nnt 身为/v [文达/nrf 书画院/nis]/nt 名誉/n 院长/nnt ，/w 对/p [文达/nrf 书画院/nis]/nt 工作/vn 一直/d 鼎力/nz 支持/v ，/w 此行/rzv 挥毫/vi 为/p 书画院/nis 留下/v 了/ule 多/a 幅/q 精品/n ，/w 他/rr 的/ude1 行草/n 苍劲/a 灵动/a ，/w 传承/vn 有/vyou 法/n ，/w 具有/v 浓浓的/z 雅/ag 俊/nz 之/uzhi 风/n ；/w 张兆玉/nr 副主席/nnt [笔墨/n 酣畅/a]/nz ，/w [笔/n 走龙蛇/nz]/nz ，/w 楷/ng 行/ng 大气磅礴/vl ，/w 草书/n 神韵/n 飞扬/vi 、/w 裹/v 雷/n 挟/v 电/n ；/w 荆涛/nr 老师/nnt 的/ude1 章草/n 汉简/n 等/udeng 让/v 大家/rr 领略/v 了/ule 书法/n 的/ude1 意境/n 和/cc 古雅/a 优美/a ；/w 王家琰/nr 老师/nnt 宝刀不老/vl ，/w 豪情/n 真意/n 弥漫/v 在/p 作品/n 之中/f ，/w 他/rr 画/v 的/ude1 猴子/n 与/cc 奔马/nz 有/vyou 生动/a 的/ude1 生活/vn 气息/n 和/cc 高超/a 的/ude1 笔墨/n 功夫/n ；/w 邵灶友/nr 名誉/n 院长/nnt 的/ude1 徽州/ns 山水/n 让/v 我们/rr 感受到/nz 新安/ns 江畔/n 的/ude1 徽州/ns 之/uzhi 美/b ，/w 水墨/n 之/uzhi 韵/n 淋漓/z 若梦/nz ；/w 晋知华/nr 秘书长/nnt 的/ude1 [一幅/mq 幅/q]/mq [山水/n 花鸟/n]/nz 作品/n 彰显/v 了/ule 他/rr 对/p 祖国/n 山川/n 的/ude1 大爱/nz 和/cc 格调/n 不俗/a 的/ude1 艺术/n 追求/v 。/w 
笔会/n 现场/s ，/w 其乐融融/al ，/w 大家/rr 纷纷/d 向/p 书画家/nnt 们/k 请教/v 书画/n 之/uzhi 道/qv 。/w 原/b 省/n [民航/n 监管局/nis]/nt 副局长/nnt 李延宝/nr 在场/vi 观看/v ，/w 书/n 兴大发/nr ，/w 提笔/v 挥毫/vi ，/w 当场/d 向/p 书法家/nnt 们/k 求教/v 交流/vn 。/w 此次/rz 笔会/n 画坛/n 书坛/n 同道/n 相聚/v ，/w 旧/a 朋/ng 老友/n 重逢/vi ，/w 既/c 相互/d 交流/v 画艺/nz 书艺/nz ，/w 又/d 加深/v 了/ule 同道/n 友谊/n ，/w 更为/d [文达/nrf 书画院/nis]/nt 留下/v 了/ule 多/a 幅/q 墨宝/n ，/w 为/p [文达/nrf 书画院/nis]/nt 的/ude1 工作/vn 提出/v 了/ule 许多/mq 宝贵/a 建议/n 。/w 
书画院/nis 副院长/nnt 裴章传/nr 、/w 范传功/nr ，/w 秘书长/nnt 吴敏/nr 等/udeng 文达/nrf 员工/n 参加/v 了/ule 本次/r 笔会/n 活动/vn 。/w [文达/nrf 书画院/nis]/nt 不/d 定期/d 的/ude1 举行/v 书画/n 活动/vn ，/w 让/v 文达/nrf 员工/n 零距离/nz 的/ude1 了解/vn 书画/n 大家/rr ，/w 感受/v 诗意/n 盎然/z 的/ude1 国画/n 和/cc [书法/n 艺术/n]/nz 。/w 这/rzv 也/d 是/vshi 近年来/dl 文达/nrf [企业/n 文化/n 建设/vn]/nz 的/ude1 一项/mq [重要/a 内容/n]/nz ，/w 它/rr 将/d 带动/v 更多/ad 的/ude1 员工/n 热爱/v 和/cc 学习/v 中国/ns 优秀/a 的/ude1 [传统/n 文化/n]/nz ，/w 为/p 企业/n 发展/vn 增添/v 新的/a 活力/n 。/w 
辞旧迎新/vl ，/w 万物/n 勃发/a ，/w 文达人/nz 满怀/v 信念/n ，/w 翰墨/n 饱/a 蘸/v ，/w 迎接/v 万马奔腾/nz 、/w 百花齐放/vl 的/ude1 又/d 一个/mq 春天/t 。/w 
