昨日/t ，/w 宋彬彬/nr 在/p 见面/vi 会上/n 。/w 新京报/nz 记者/nnt 韩萌/nr 摄/vg 
原/b 标题/n ：/w 再不/d 道歉/vi 就/d 没/d 机会/n 了/ule 
新京报/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 朱柳笛/nr 、/w 张寒/nr ）/w 昨日/t ，/w 北师大/nt 女/b 附中/j （/w [北师大/nt 附属/vn 实验/vn 中学/nis]/nts 前身/n ）/w “/w 老三届/n ”/w 的/ude1 [20/m 多/a 名/q 学生/nnt]/mq 与/cc 30多名/m 老师/nnt 、/w 家属/n 举行/v 见面会/n 。/w 他们/rr 中/f 的/ude1 一些/mq 人/n 向/p 文革/n 中/f 受到/v 伤害/vn 的/ude1 校领导/nnt 、/w 师生/n 道歉/vi 。/w 
这些/rz 经历/n 过/uguo 文革/n 的/ude1 学生/nnt ，/w 会上/n ，/w 有的/rz 对/p 文革/n 中/f 身为/v [学生/nnt 运动/vn]/nz 领头人/n 深/a 怀/v 歉意/n ，/w 有的/rz 为/p 副校长/nnt 卞仲耘/nr 被/pbei 部分/n 学生/nnt 殴打/v 致死/vi 时/ng 的/ude1 “/w 不/d 作为/p ”/w 懊悔/v 痛苦/an ，/w 有的/rz 因/p 批斗/v 过/uguo 老师/nnt 而/cc 渴望/v 当面/d 道歉/vi 。/w 
“/w 为/p 贴/v 第一张/mq 大字报/n 伤害/v 老师/nnt 道歉/vi ”/w 
昨日/t ，/w 不到/v [10/m 点/qt]/mq ，/w [北师大/nt 附属/vn 实验/vn 中学/nis]/nts 一间/mq 狭小/a 的/ude1 会议室/n 挤满/v 了/ule 50多人/m ，/w 除/p 学生/nnt 外/f 还有/v 20多名/m 老师/nnt 。/w 
会议室/n 的/ude1 一角/n ，/w 放置/v 了/ule 卞仲耘/nr 的/ude1 半身/n 塑像/n ，/w 她/rr 两手/mq 交叠/gm 在/p 一起/s ，/w 表情/n 和善/a 温柔/a 。/w 塑像/n 是/vshi 女/b 附中/j 校友/n 于/p 2007年/t 倡议/n ，/w 由/p [500/m 位/q]/mq 师生/n 捐款/vi 建成/v ，/w 于/p 2011年/t 安放/v 在/p 此/rzs 的/ude1 。/w 校友/n 们/k 希望/v 能/v 以此/d 表达/v 对/p 卞/nz 校长/nnt 的/ude1 纪念/vn 。/w 
1966年/t 的/ude1 8月5日/t ，/w 时任/v 北师大/nt 女/b 附中/j 校/ng 党总支/nis 书记/nnt 兼副/nz 校长/nnt 卞仲耘/nr ，/w 在/p 部分/n 学生/nnt 发起/v 的/ude1 游斗/nz 中/f ，/w 被/pbei 殴打/v 折磨/vn 致死/vi ，/w 是/vshi 文革/n 中/f 北京/ns 首/q 名/q 蒙难/vi 的/ude1 教育工作者/nnt 。/w 昨日/t ，/w 女/b 附中/j 几位/n “/w 老三届/n ”/w 学生/nnt 给/p 卞/nz 校长/nnt 雕塑/n 鞠躬/vi 默哀/vi 。/w 
她/rr 的/ude1 情绪/n 有点/d 激动/a ，/w 大声/d 说/v ：/w “/w 我/rr 要/v 向/p 老师/nnt 们/k 道歉/vi ，/w 为了/p 贴/v 第一张/mq 大字报/n 对/p 老师/nnt 造成/v 的/ude1 伤害/vn 道歉/vi ，/w 为了/p 40/m 多年前/d 那一天/mq 没有/v 保护/vn 好/a 他们/rr 而/cc 道歉/vi ，/w 为/p 我/rr 当时/t 的/ude1 偏激/a 思想/n 和/cc 行为/n 对/p 校友/n 们/k 造成/v 的/ude1 影响/vn 和/cc 伤害/vn 道歉/vi 。/w ”/w 
刘进/nr 的/ude1 [最后/f 一个/mq]/nz 道歉/vi 对象/n ，/w 是/vshi [同班/vn 同学/n]/nz 宋彬彬/nr ，/w “/w 是/vshi 我/rr 让/v 你/rr 和/cc 我/rr 一起/s 贴/v 大字报/n ，/w 是/vshi 我/rr 作为/p 总领队/nnt 派/v 你/rr 带领/v 同学们/nz 上/f [天安门/ns 城楼/n]/nz ，/w 而/cc 影响/vn 了/ule 你/rr 的/ude1 人生/n 。/w ”/w 
在/p 见面/vi 会上/n ，/w 宋彬彬/nr 也/d 数/n 度/qv 落泪/vi 。/w 她/rr 做/v 了/ule 约/d [1500/m 字/n]/mq 、/w 题为/v 《/w 我/rr 的/ude1 道歉/vn 和/cc 感谢/v 》/w 的/ude1 发言/vn 。/w 宋彬彬/nr 首先/d 向/p 当年/t 在校/b 的/ude1 所有/b 老师/nnt 同学/n 道歉/vi 。/w 她/rr 称/v 卞/nz 校长/nnt 被/pbei “/w 暴力/n 致死/vi ”/w 前/f ，/w 自己/rr 和/cc 刘进/nr 曾/d 两次/mq 阻止/v ，/w 看到/v 同学/n 散/v 了/ule ，/w 以为/v 不会/v 有/vyou 事/n 了/ule ，/w 就/d 走/v 了/ule 。/w “/w 我/rr 对/p 卞/nz 校长/nnt 的/ude1 不幸/a 遇难/vi 是/vshi 有/vyou 责任/n 的/ude1 …/w …/w 担心/v 别人/rr 指责/v 自己/rr ‘/w 反对/v 斗/v 黑帮/ns ’/w ，/w 没有/v 也/d 不/d 可能/v 强势/n 去/vf 阻止/v 对/p 卞/nz 校长/nnt 和/cc 校领导/nnt 们/k 的/ude1 武装/n 。/w ”/w 
宋彬彬/nr 还/d 表示/v ：/w “/w 请/v 允许/vn 我/rr 表达/v 对/p 卞/nz 校长/nnt 的/ude1 永久/b 悼念/v 和/cc 歉意/n ，/w 没有/v 保护/vn 好/a 校领导/nnt ，/w 是/vshi 终生/d 的/ude1 伤痛/n 和/cc 懊悔/v 。/w ”/w 
女/b 附中/j 曾/d 参与/v 批斗/vn 校领导/nnt 和/cc 老师/nnt 的/ude1 几个/mq 同学/n 也/d 临时/b 发言/vi ，/w 说/v 自己/rr 做/v 过/uguo 很多/m 错事/n 。/w 
“/w 如果/c 我/rr 曾/d 批斗/v 过/uguo 的/ude1 高/a 老师/nnt 今天/t 来/vf 的话/udh ，/w 我/rr 也/d 会/v 当面/d 道歉/vi ，/w 她/rr 90多岁/m 了/ule ，/w 再不/d 道歉/vi ，/w 真/a 来不及/v 了/ule 。/w ”/w [66/m 届/q]/mq 王思梅/nr 说/v 。/w 
“/w 母亲/n 生前/t 说/v 学生/nnt 都/d 是/vshi 好孩子/nz ”/w 
这一天/mq 到场/vi 的/ude1 女/b 附中/j 老师/nnt ，/w 有的/rz 也/d 发言/vi 表达/v 了/ule 对/p 道歉/vi 学生/nnt 的/ude1 宽容/vn 和/cc 理解/v 。/w 当年/t 的/ude1 教师/nnt 储瑞年/nr 认为/v ，/w 情况/n 超出/v 了/ule 学生/nnt 处置/vn 的/ude1 能力/n ，/w 他/rr 为/p 学生/nnt 的/ude1 诚恳/a 道歉/vi 感动/v ，/w 理解/v 她们/rr 做/v 过/uguo 的/ude1 事情/n 。/w 
女/b 附中/j [文革/n 时期/n]/nz 的/ude1 校长/nnt 胡志涛/nr 的/ude1 女儿/n 丁东红/nr 也/d 来到/v 了/ule 见面会/n 。/w 在/p 1966年/t 的/ude1 8月/t ，/w 校长/nnt 胡志涛/nr 同样/d 被/pbei 学生/nnt 批斗/v 。/w 胡志涛/nr 在/p 挨打/vi 时/ng ，/w 仍然/d 在/p 记挂/v 其他/rzv 老师/nnt 的/ude1 安危/n 。/w 
丁东红/nr 说/v ，/w 母亲/n 经常/d 提起/v 那些/rz 批斗/v 她/rr 的/ude1 学生/nnt ，/w 有的/rz 不止/v 一次/mq 点名/v 道/qv 姓/v ，/w 说/v 这些/rz 学生/nnt 都/d 是/vshi 好孩子/nz 。/w 在/p 丁东红/nr 的/ude1 记忆/n 里/f ，/w 母亲/n 是/vshi 一个/mq 讲/v 原则/n 的/ude1 人/n ，/w 很多/m 问题/n 宁死/nz 不/d 弯/ng 。/w 唯独/d [这个/rz 问题/n]/nz ，/w 特别/d 宽容/v 。/w 
这一次/mq ，/w 可以/v 说/v 陈小鲁/nr 的/ude1 道歉/vn 是/vshi 一个/mq 催化剂/n ，/w 我们/rr 也/d 看到/v 社会上/nz 对/p 他/rr 的/ude1 道歉/vn 很/d 认可/vn 。/w 对/p 我们/rr 来说/uls ，/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 时机/n ，/w 我们/rr 希望/v 让/v 更多/ad 的/ude1 人/n 知道/v 真相/n 。/w —/w —/w 北师大/nt 女/b 附中/j 文革/n 工作组/nis 时期/n 的/ude1 “/w 师生/n 代表会/n ”/w 主席/nnt 、/w “/w 革委会/n ”/w 副主任/nnt 刘进/nr 
宋彬彬/nr ：/w 再不/d 道歉/vi 就/d 没/d 机会/n 了/ule 
“/w 最/d 感动/v 老师/nnt 的/ude1 宽容/vn ”/w 
新京报/nz ：/w 来/vf 参加/v 这次/r 道歉/vi 会/v ，/w 首先/d 想/v 说/v 些/q 什么/ry ？/w 
宋彬彬/nr ：/w 北师大/nt 女/b 附中/j 的/ude1 文革/n ，/w 是/vshi 从/p 1966年6月2日/t 我/rr 参与/v 贴/vn 出/vf 第一张/mq 大字报/n 开始/v 的/ude1 ，/w 大字报/n 不仅/c 破坏/v 了/ule 学校/nis 的/ude1 [正常/a 秩序/n]/nz ，/w 更/d 波及/v 并/cc 伤害/vn 了/ule 许多/mq 老师/nnt 。/w 所以/c ，/w 我/rr 首先/d 要/v 向/p 当时/t 在校/b 的/ude1 所有/b 老师/nnt 和/cc 同学们/nz 道歉/vi 。/w 
新京报/nz ：/w 前/f 一天/mq 晚上/t 想/v 的/ude1 最多/ad 的/ude1 呢/y ？/w 
宋彬彬/nr ：/w 我/rr 想/v 的/ude1 终于/d 有一个/mq 机会/n 跟/p 老师/nnt 道歉/vi 了/ule 。/w 对/p 这个/rz 机会/n 我/rr 盼/v 了/ule 很久/d 。/w 我们/rr 都/d 这么/rz 大/a 岁数/n 了/ule ，/w 今天/t 你们/rr 也/d 看到/v 了/ule ，/w 老师/nnt 很多/m 都/d [80/m 多/a]/mq [90/m 多/a]/mq 了/ule ，/w 再不/d 道歉/vi ，/w 就/d 没有/v 机会/n 了/ule 。/w 我/rr 希望/v 我们/rr 的/ude1 道歉/vn 老师/nnt 都/d 能/v 看到/v 。/w 有的/rz 老师/nnt 已经/d 走/v 了/ule ，/w 我/rr 不想/v 留下/v 更多/ad 的/ude1 遗憾/a 。/w 
新京报/nz ：/w 怎么/ryv 想到/v 道歉/vn 的/ude1 ？/w 
宋彬彬/nr ：/w 从/p 我/rr 个人/n 来说/uls ，/w 2003年/t 回国/vi ，/w 和/cc 几个/mq 同学/n 一起/s 参与/v 了/ule 对/p 学校/nis 文革/n 初期/f 及/cc 八五/m 事件/n 的/ude1 调查/vn 。/w 在/p 和/cc 大家/rr 不断/d 交流/vn 中/f 不断/d 受到/v 教育/vn 。/w 我/rr 希望/v 有一天/d 有/vyou 个/q 机会/n ，/w 向/p 老师/nnt 表达/v 歉意/n ，/w 也/d 促进/v 大家/rr 对/p 文革/n 进行/vn 反思/vn 。/w 
新京报/nz ：/w 道歉/vi 后/f 你/rr 最大/gm 的/ude1 感受/vn 是/vshi 什么/ry ？/w 
宋彬彬/nr ：/w 最/d 感动/v 的/ude1 就是/v 老师/nnt 们/k 的/ude1 宽容/vn ，/w 尤其/d 是/vshi 听到/v 胡/d 校长/nnt 的/ude1 女儿/n 说/v ，/w 胡/d 校长/nnt 生前/t 多次/mq 说/v 过/uguo ，/w 女/b 附中/j 的/ude1 学生/nnt 都/d 是/vshi 好孩子/nz 。/w 我/rr 非常/d 非常/d 感动/v 。/w 
新京报/nz ：/w 你/rr 希望/v 这次/r 道歉/vi 达到/v 怎样/ryv 一个/mq 效果/n ？/w 
宋彬彬/nr ：/w 引起/v 大家/rr 的/ude1 反思/vn ，/w 只有/c 真正/d 的/ude1 反思/vn 才能/n 走/v 得/ude3 更远/d 。/w 
“/w [40/m 多年/mq]/mq 两个/mq 宋彬彬/nr ”/w 
新京报/nz ：/w 你/rr 在/p 道歉信/nz 里/f 说/v ，/w [40/m 多年/mq]/mq 了/ule ，/w 一直/d 有/vyou 两个/mq 宋彬彬/nr ？/w 
宋彬彬/nr ：/w [40/m 多年来/d]/mq ，/w 有/vyou 两个/mq 不同/a 的/ude1 宋彬彬/nr 。/w 一个/mq 是/vshi 老师/nnt 、/w 同学们/nz 认识/v 、/w 了解/v 的/ude1 宋彬彬/nr ，/w 另一个/mq 是/vshi 成为/v 文革/n 暴力/n 符号/n 的/ude1 “/w 宋要武/nr ”/w 。/w 
新京报/nz ：/w 你/rr 有/vyou 没有/v 改名/vi 叫/vi “/w 宋要武/nr ”/w ？/w 
宋彬彬/nr ：/w 从来/d 没有/v 。/w 8月18/t 号/q 之后/f ，/w 有/vyou [很多/m 人/n]/mq 写信/vi 给/p 宋要武/nr 收/v 。/w [很多/m 很多/m 信/n]/mq ，/w 我/rr 从来/d 没有/v 拆/v 过/uguo ，/w 因为/c 我/rr 不/d 承认/v 宋要武/nr 是/vshi 我/rr 。/w 
新京报/nz ：/w 你/rr 说/v “/w 宋要武/nr ”/w 成为/v 文革/n 的/ude1 一个/mq 符号/n 。/w 你/rr 怎么/ryv 看待/v 这种/r 符号化/gm ？/w 
宋彬彬/nr ：/w 这么/rz 多年/mq ，/w 作为/p 一个/mq 符号/n ，/w 我/rr 经历/n 很多/m ，/w 我/rr 有/vyou 很大/d 的/ude1 心理压力/v 。/w 而且/c 在/p 很多/m 语境/n 下/f 没有/v 办法/n 去/vf 澄清/vi 这个/rz 事情/n 。/w 
但/c 我/rr 也/d 会/v 想/v ，/w 其实/d 文革/n 时/ng ，/w “/w 右派/nis ”/w 也/d 是/vshi 符号/n ，/w 老师/nnt 们/k 未必/d 不是/c 符号/n ，/w 他们/rr 被/pbei 当做/v 黑帮/ns 被/pbei 打骂/v 、/w 被/pbei 侮辱/v ，/w 而/cc 他们/rr 因为/c 这个/rz 符号/n ，/w 有的/rz 生命/n 都/d 消失/vi 了/ule 。/w 这样/rzv 想/v ，/w 我/rr 个人/n 的/ude1 委屈/a 也/d 就/d 不算/v 什么/ry 了/ule 。/w 
所以/c 我/rr 想/v 如果/c 不/d 从/p 根源/n 上/f 认识/v ，/w 这样/rzv 的/ude1 事情/n 还/d 会/v 发生/vn ，/w 所以/c 我们/rr 需要/v 做/v 的/ude1 是/vshi 对/p 整个/b 文革/n 的/ude1 思维/n 和/cc 基因/n 进行/vn 认识/v 。/w 
“/w 没/d 准备好/nz 不会/v 站/vi 出来/vf ”/w 
新京报/nz ：/w 有人/r 将/d 卞/nz 校长/nnt 的/ude1 死/vn 和/cc 你/rr 联系/v 在/p 一起/s 。/w 你/rr 之前/f 写/v 文章/n ，/w 也/d 引来/v 很多/m 质疑/vn 。/w 想/v 没/d 想/v 过/uguo 这次/r 道歉/vi 可能会/nz 有/vyou 更多/ad 质疑/vn ？/w 
宋彬彬/nr ：/w 如果/c 没/d 做好/v 准备/vn ，/w 我/rr 就/d 不会/v 站/vi 出来/vf 了/ule 。/w 
新京报/nz ：/w 可能/v 有人/r 会/v 说/v 你/rr 的/ude1 道歉/vn 只是/d 对/p 自己/rr 的/ude1 洗刷/v 。/w 你们/rr 也/d 说/v 过/uguo ，/w 有人/r 称/v 你们/rr “/w 假/a 道歉/vi ，/w 真/a 反扑/vi ”/w 。/w 
宋彬彬/nr ：/w 无论/c 我/rr 走到/vf 哪里/rys ，/w 身边/s 只要/c 认识/v 我/rr 的/ude1 人/n ，/w 都/d 对/p 我/rr 特别/d 好/a ，/w [无/v 一/d 例外/vi]/nz ，/w 特别/d 保护/vn 我/rr ，/w 给/p 了/ule 我/rr 一个/mq 保护/v 壳/ng 。/w 这/rzv 是/vshi 我/rr 走到/vf 现在/t 的/ude1 原因/n 。/w 
宋彬彬/nr ：/w 其实/d 我们/rr 这次/r 站/vi 出来/vf 的/ude1 是/vshi 一个/mq 群体/n 。/w 八五/m 事件/n 作为/p 文革/n 中/f 的/ude1 标志性/n 事件/n ，/w 必须/d 反思/vn 。/w 没有/v 反思/vn 也/d 难以/d 接近/v 真相/n 。/w 我/rr 希望/v 所有/b 在/p 文革/n 中/f 做/v 过错/n 事/n 、/w 伤害/vn 过/uguo 老师/nnt 、/w 同学/n 的/ude1 人/n ，/w 都/d 能/v 直面/v 自己/rr 、/w 反思/v 文革/n 、/w 求得/v 原谅/vn 、/w 达成/v 和解/vn ，/w 我/rr 相信/v 这/rzv 是/vshi 大家/rr 的/ude1 愿望/n 。/w 
