昨晚/t [北京/ns 金/b 隅/ng]/nz 与/cc 八一/m [比赛/vn 开始/v]/nz 之前/f ，/w 北京/ns 现场/s DJ/x 在/p 赛场/n 里/f 放/v 起/vf 了/ule 《/w 老男孩/nz 》/w 。/w 所有/b 人/n 都/d 知道/v 这/rzv 首/q 歌/n 是/vshi 为/p 谁/ry 而/cc 放/v 的/ude1 。/w 王治郅/nr ，/w 这位/r 来自/v 北京/ns 的/ude1 老男孩/nz ，/w 即便/c 是/vshi 作为/p 对手/n 站/vi 在/p 赛场/n 上/f ，/w 但/c 依然/d 让/v 北京/ns 的/ude1 球迷/n 喜爱/v 与/cc 尊重/v 。/w 
“/w 不管/c 大/a 郅/ng [什么/ry 时候/n]/nz 回家/vi ，/w 也/d 不管/c 他/rr 以/p 什么/ry 身份/n 回来/v ，/w 我们/rr 都/d 接着/c ，/w 欢迎/v 大/a 郅/ng 回家/vi !/w ”/w 主持人/nnt 刘芳宇/nr 的/ude1 这番话/nz 说/v 出/vf 了/ule 球迷/n 们/k 的/ude1 心声/n ，/w 北京/ns 主场/n 爆发/v 出/vf 了/ule 一阵/mq 热烈/a 的/ude1 掌声/n ，/w 这/rzv 是/vshi 任何/rz 客队/n 球员/nnt 在/p 北京队/nt 主场/n 都/d 没有/v 的/ude1 待遇/n 。/w 大/a 郅/ng 也/d 停下/v 热身/vn ，/w 向/p 四周/f 看台/n 上/f 的/ude1 家乡/n 父老/n 挥手/vi 致谢/vi 。/w 
去年/t 人们/n 就/d 在/p 谈论/v 大/a 郅/ng 退役/vi 的/ude1 话题/n ，/w 今年/t 也/d 不/d 例外/vi ，/w 这/rzv 两年/mq 人们/n 之所以/c 每年/r 都/d 在/p 谈论/v [这个/rz 问题/n]/nz ，/w 是因为/c 球迷/n 们/k 都/d 没/d 看/v 够/v 老男孩/nz 在/p 场上/s 的/ude1 表演/vn 。/w 
昨天/t 大/a 郅/ng 一如既往/vl 地/ude2 首发/v 出场/vn ，/w 虽然/c 随着/p 年龄/n 的/ude1 增加/vn ，/w 他/rr 的/ude1 出场/vn 时间/n 有时候/d 会/v 减少/vn ，/w 会/v 把/pba 一些/mq 机会/n 让给/v 年轻人/n ，/w 但是/c 首发/v 的/ude1 位置/n 依然/d 是/vshi 他/rr 的/ude1 。/w 现在/t 的/ude1 八一队/nt ，/w 已经/d 不再/d 是/vshi 当年/t 的/ude1 霸主/n ，/w 从/p [第一/m 节/q]/mq 一/m 开始/v 就/d 大/a 比分/n 落后/a ，/w 单/b 节/q 19/m 比/p 34/m 落后/a 北京队/nt 15分/t 之/uzhi 多/a ，/w 而且/c 此/rzs 后/f 再也/d 没有/v 追/v 上/f 过/uguo 比分/n ，/w 分/qt 差/a 最大/gm 时/ng 一度/d 落后/a 了/ule 40分/t 之/uzhi 多/a 。/w 但/c 大/a 郅/ng 依旧/z 兢兢业业/vl 地/ude2 在/p 场上/s 表现/v ，/w 全场/n [8/m 投/v]/mq [6/m 中/f]/mq 得到/v 13分/t 。/w 北京队/nt 老将/n 陈磊/nr 说/v ：/w “/w 我/rr 不/d 知道/v 这/rzv 是不是/v 大/a 郅/ng 在/p 北京/ns 主场/n 的/ude1 谢幕/vi 演出/vn ，/w 但是/c 作为/p [中国/ns 篮球/n]/nz 历史/n 上/f 一个/mq 传奇/n 的/ude1 球员/nnt ，/w 一个/mq 旗帜/n 性/ng 的/ude1 人物/n ，/w 大/a 郅/ng 是/vshi 特别/d 值得/v 我们/rr 尊重/v 的/ude1 。/w ”/w 
大/a 郅/ng 喜欢/vi 在/p 北京/ns 比赛/vn ，/w 这里/rzs 对/p 他/rr 来说/uls ，/w 就/d 像/v 是/vshi 主场/n 一样/uyy ，/w 但是/c 大/a 郅/ng 也/d 头疼/a 在/p 北京/ns 比赛/vn 。/w 昨天/t 上午/t 八一队/nt 训练/vn 之后/f ，/w 大/a 郅/ng 拿着/vf 一个/mq 鼓鼓的/z 信封/n ，/w 数/n 了/ule 数/n 里面/f 的/ude1 球/n 票/n ，/w 他/rr 叹/v 了/ule 口气/n ，/w 半/m 开玩笑/vi 地/ude2 说道/v ：/w “/w 还是/c 不够/a 啊/y !/w ”/w 
昨天/t 不仅仅/d 是/vshi 大/a 郅/ng 的/ude1 朋友/n ，/w 还有/v [很多/m 大/a]/mq 郅/ng 的/ude1 球迷/n 专门/d 来到/v 现场/s 来看/u 偶像/n 比赛/vn ，/w 大/a 郅/ng 说/v ：/w “/w 确实/ad 是/vshi 这样/rzv ，/w 从小/d 在/p 北京/ns 长大/vi ，/w [这个/rz 城市/n]/nz 的/ude1 篮球/n 氛围/n 也/d 非常/d 好/a ，/w 希望/v 能/v 有/vyou 更多/ad 人/n 投入/v 到/v [篮球/n 运动/vn]/nz 当中/f ，/w 也/d 想/v 在/p 未来/t 退役/vi 之后/f 能/v 给/p 北京/ns 篮球/n 做出/v 更多/ad 贡献/n 。/w ”/w 
