钟丽缇/nr 与/cc 小/a 女儿/n Cayla/x 
Kimi/x 为/p 钟丽缇/nr 女儿/n 弹琴/vi 林志颖/nr 大/a 呼/v 超/v 萌/vg （/w 图片/n 来源/n ：/w 林志颖/nr 微博/n ）/w 
最好/d 的/ude1 角色/n 看到/v 真的/d 我/rr 
“/w 《/w [人生/n 第一次/mq]/nz 》/w 是/vshi 我/rr 最好/d 的/ude1 角色/n ，/w 可以/v 给/p 观众/n 看到/v 真的/d 我/rr 。/w 我/rr 演/v 了/ule 很多/m 角色/n ，/w 但/c 那/rzv 演/v 的/ude1 是/vshi 别人/rr 。/w ”/w [第一/m 期/qv]/mq 播出/v 后/f ，/w 钟丽缇/nr 回/v 看/v 和/cc Cayla/x 经历/n 的/ude1 各种/rz “/w 第一次/mq ”/w ，/w 感激/v 满满/z 。/w 节目/n 录制/v 前/f ，/w 钟丽缇/nr 曾/d 担心/v ：/w “/w 刚/d 到/v 录制/vn 现场/s 时/ng ，/w 看到/v 其他/rzv 家庭/n 有/vyou [一/d 两个/mq]/mq 孩子/n ，/w 我/rr 只/d 带/v 了/ule Cayla/x ，/w 也/d 只有/c 我/rr 是/vshi [单亲/b 妈妈/n]/nz 。/w 当时/t 特别/d 担心/v [Cayla/x 会/v]/nt 问/v 为什么/ryv 别的/rzv 家庭/n 有/vyou 好/a 多/a 人/n 。/w ”/w 
录制/v 的/ude1 那/rzv 几天/mq 没有/v 热水/n ，/w 使得/vi 钟丽缇/nr 现在/t 格外/d 珍惜/v 水/n ：/w “/w [三/m 天/qt]/mq 没有/v 洗澡/vn ，/w 现在/t 会/v 特别/d 珍惜/v 水/n ，/w 后/f 来回/vd 酒店/nis 洗/v 了/ule 半个/mq 小时/n ，/w 没想到/nz 洗澡/vi 是/vshi 件/q 那么/c 幸福/a 的/ude1 事/n 。/w ”/w “/w 第一次/mq 和/cc Cayla/x 去/vf 农村/n ，/w 希望/v 孩子/n 能够/v 看到/v 不同/a 的/ude1 人/n ，/w 让/v 她/rr 看到/v 不同/a 的/ude1 世界/n 。/w 节目/n 录制/v 的/ude1 目的地/n 都/d 是/vshi 风景/n 很/d 唯美/nz 的/ude1 地方/n ，/w 和/cc 孩子/n 边/k 工作/vn 边/k 感悟/v 是/vshi 件/q 有/vyou 意义/n 的/ude1 事/n 。/w ”/w 钟丽缇/nr 说/v 。/w 
Kimi/x 发微/nz 信/n 鼓励/v Cayla/x 
年纪/n 相仿/vi 的/ude1 Cayla/x 和/cc 林志颖/nr 儿子/n Kimi/x 是/vshi 很/d 要好/a 的/ude1 朋友/n 。/w Kimi/x 一直/d 很/d 关心/v Cayla/x ，/w 节目/n 播出/v 时/ng ，/w 两个/mq 小/a “/w 萌神/nz ”/w 还/d 互/d 发微/nz 信/n ，/w Kimi/x 在/p 微信/nz 里/f 连/ulian 说/v ：/w “/w Cayla/x 我/rr 好/a 想/v 你/rr ，/w 好/a 想/v 和/cc 你/rr 快/a 点儿/q 见面/vi 。/w ”/w 谈起/v 节目/n ，/w 两个/mq 大人/n 也/d 交流/vn 了/ule 经验/n 。/w 钟丽缇/nr 对/p Cayla/x 一直/d 哭闹/vi 有些/rz 束手无策/vl ，/w 有/vyou 过/uguo 同样/d 境遇/n 的/ude1 林志颖/nr 安慰/v 她/rr ：/w “/w 很/d 平常/a ，/w Cayla/x 还/d 太小/d ，/w 这样/rzv 的/ude1 任务/n 会/v 给/p 她/rr 机会/n 让/v 她/rr 成长/vi 。/w ”/w 钟丽缇/nr 感慨/v 道/qv ：/w “/w 做/v 这个/rz 节目/n 对孩子/nz 非常/d 好/a ，/w 让/v 孩子们/nz 体验/v 不同/a 的/ude1 事情/n 。/w ”/w 
节目/n 播出/v 后/f ，/w Cayla/x 已经/d 是/vshi 各/rz 大/a 商家/n 的/ude1 宠儿/n 。/w 谈起/v 商/vg 演/v ，/w 钟丽缇/nr 说/v ：/w “/w 她/rr 现在/t 还有/v 点儿/q 小/a ，/w 等/udeng 她/rr 夏天/ns 放假/vi 了/ule 有/vyou 广告/n 、/w [电视/n 节目/n]/nz 或者/c [公益/n 活动/vn]/nz 可以/v 参加/v 。/w 如果/c 有/vyou 好/a 的/ude1 电影角色/nnd 也/d 会/v 考虑/vn ，/w 但/c 当/p 事业/n 就/d 太早/nz 了/ule 。/w 小朋友/n 要/v 有一个/mq 很/d 健康/a 的/ude1 童年/t ，/w 有/vyou 更多/ad 的/ude1 时间/n 玩耍/vi 。/w ”/w 
最/d 心疼/v 小沈阳/nz 女儿/n 阳洋/nr 
小沈阳/nz 女儿/n 在/p 魔法/n 屋里/s 对/p “/w [功夫/n 熊猫/n]/nz ”/w 的/ude1 [真情/n 流露/v]/nz 让/v 不少/m 观众/n 印象/n 深刻/a ：/w “/w 我/rr 已经/d 记/v 不/d 起/vf 爸妈/n 上次/t 是/vshi [什么/ry 时候/n]/nz 陪/v 我/rr 玩/v 了/ule ，/w 但/c 我/rr 想/v 等/udeng 他们/rr 忙/v 完了/vi ，/w 一定会/nz 带/v 我/rr 去/vf 羊村/ns 的/ude1 。/w ”/w 钟丽缇/nr 看到/v 这儿/rzs ，/w 不禁/d 同情/vn 起/vf 小阳/nz 洋/ag ：/w “/w [第一次/mq 接触/v]/nz 阳/ag 洋/ag 就/d 觉得/v 这/rzv 孩子/n 特别/d 懂事/a 。/w 父母/n 为了/p 孩子/n 努力/ad 赚钱/v ，/w 不能/v 有/vyou 很多/m 时间/n 陪/v 她/rr 。/w 她/rr 真的/d 很/d 让/v 人/n 心疼/v 。/w ”/w 
谈起/v 自己/rr 的/ude1 教育/vn 方法/n ，/w 钟丽缇/nr 笑着/vi 说/v 自己/rr 是/vshi 个/q “/w 好妈妈/nz ”/w ：/w “/w 一周/mq 要/v 出差/vn [两/q 三/m 天/qt]/mq ，/w 每次/r 回家/vi 都/d 特别/d 想/v 她们/rr ，/w 想/v 把/pba 所有/b 的/ude1 好/a 东西/n 都/d 给/p 她们/rr 。/w 我/rr 从来/d 不会/v 打/v 孩子/n ，/w 更多/ad 的/ude1 沟通/vn 会/v 是/vshi 个/q 好/a 办法/n 。/w ”/w 虽然/c 离/v 过/uguo 两次/mq 婚/ng ，/w 钟丽缇/nr 仍然/d 坚信/v 爱情/n ，/w 且/c 期待/v 着/uzhe 下一次/mq 婚姻/n ：/w “/w 我/rr 是/vshi 一个/mq 很/d 浪漫/a 的/ude1 人/n ，/w 一直/d [相信/v 真爱/n]/nz ，/w 也/d 一定/b 不会/v 放弃/v 婚姻/n 。/w 我/rr 觉得/v 自己/rr 很好/ad ，/w 还/d 很/d 年轻/a ，/w 现在/t 的/ude1 心态/n 就是/v 让/v 婚姻/n [顺/v 其/rz 自然/n]/nz 。/w ”/w 
谈起/v 未来/t 打算/v ，/w 钟丽缇/nr 说/v ：/w “/w 一直/d 没有/v 放弃/v 拍戏/vi ，/w 现在/t 会/v 想/v 有一个/mq 可以/v 让/v 自己/rr 哭/v 自己/rr 笑/v 的/ude1 角色/n 。/w 前/f 不久/d 刚/d 推/v 了/ule 一个/mq 不/d 那么/c 打动/v 自己/rr 的/ude1 角色/n ，/w 现在/t 想/v 的/ude1 是/vshi 能/v 给/p 影迷/n 惊喜/a ，/w 接/v 个/q 有/vyou 深度/n 并/cc 可以/v 有/vyou 发挥/v 余地/n 的/ude1 角色/n ，/w 挑战/vn 一下/mq 自己/rr 。/w ”/w （/w [京华/ntc 时报/n]/nz 许青红/nr ）/w 
