人民网/nz 讯/ng [几百/m 块钱/q]/mq 是/vshi 什么/ry 概念/n ？/w 也许/d 是/vshi 一件/mq 新衣/n ，/w 或/c 是/vshi 一顿/mq 丰盛/a 的/ude1 美餐/n 。/w 然而/c 对于/p 寒门/ns 学子/n 来说/uls ，/w 却/d 是/vshi 一张/mq 回家/vi 的/ude1 车票/n ，/w 一个/mq 与/cc 家人/n 团圆/vi 的/ude1 春节/t 。/w [今天/t 上午/t]/nz ，/w “/w 合肥/ns 美/b 的/ude1  [希望/v 工程/n]/nz ”/w 新春/t 助学/vn 行动/vn 在/p [安徽/ns 农业/n 大学/nis]/ntu 正式/ad 启动/v 。/w 此次/rz 新春/t 助学/vn 行动/vn 的/ude1 启动/vn ，/w 让/v 全省/n 有/vyou [2000/m 名/q]/mq 贫困/a 大学生/nnt ，/w 终于/d 可以/v 顺利/ad 踏上/v 回家过年/v 的/ude1 旅程/n 。/w 
临近/v 春节/t ，/w 各/rz 大/a 高校/n 的/ude1 学生/nnt 都/d 在/p 忙着/v 购票/vn 回家/vi ，/w 而/cc 对于/p 家庭/n 困难/an 且/c 路途/n 较远/d 的/ude1 学生/nnt 们/k 来说/uls ，/w [几百/m 元/q]/mq 的/ude1 路费/n 却/d 是/vshi 一笔/mq 不/d 小/a 的/ude1 开销/n ，/w 为了/p 省钱/a 而/cc 留/v 在/p 学校/nis 过年/vi 的/ude1 学生/nnt 也/d 不少/m 。/w 2014年/t 的/ude1 春节/t ，/w 这些/rz 学生/nnt 终于/d 可以/v 回家/vn 与/cc 亲人/n 过/uguo 个/q 团圆年/n 了/ule ：/w 由/p [安徽省/ns 希望/v 工程/n]/nz 办公室/nis 与/cc 合肥/ns 宏盛/nz 美/b 的/ude1 空调/n 销售/v 有限公司/nis 联合/vd 发起/v 的/ude1 这次/r 新春/t 助学/vn 活动/vn ，/w 送给/v 他们/rr 的/ude1 不仅仅/d 是/vshi 一张/mq 车票/n ，/w 更是/d 温暖/an 的/ude1 回乡/vn 旅程/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 此次/rz 受/v 助/vn 的/ude1 是/vshi 来自/v [中国/ns 科技/n 大学/nis]/ntu 、/w [合肥/ns 工业/n 大学/nis]/ntu 、/w [安徽/ns 大学/nis]/ntu 、/w [安徽/ns 农业/n 大学/nis]/ntu 、/w [安徽/ns 医科/n 大学/nis]/ntu 等/udeng 全省/n [19/m 所/usuo]/mq 高校/n 的/ude1 [2000/m 名/q]/mq 贫困/a 大学生/nnt ，/w 他们/rr 将/d 接收/v 到/v 共计/v [100/m 万元/q]/mq 的/ude1 资助/vn 金/b ，/w 获/v 助/vn 的/ude1 学生/nnt 均/d 为/p 各/rz 大/a 高校/n 所/usuo 推荐/v ，/w 其中/rz 还包括/nz 一些/mq 少数民族/n 学生/nnt 。/w （/w 李文佩/nr ）/w 
