人民网/nz 讯/ng 慈善/a 回报/v 社会/n 传递/v 正能量/nz ，/w [知识/n 改变/v 命运/n]/nz 放飞/v 成才/vn 梦/n 。/w 
2014年1月10日/t 下午/t ，/w [江苏省/ns 扶贫/vn 基金会/nis]/nt 、/w [江苏省/ns 扶贫/vn 开发/vn 协会/nis]/nt 副会长/nnt 张益新/nr 率/v 队/n 从/p 江苏/ns 跨省/d 来到/v 合肥/ns ，/w 将/d 印/b 有/vyou “/w 慈善/a 回报/v 社会/n 传递/v 正能量/nz ，/w [知识/n 改变/v 命运/n]/nz 放飞/v 成才/vn 梦/n ”/w 的/ude1 锦旗/n 送到/v 碧桂园/nz 苏皖/n 区域/n 总裁/nnt 谢金雄/nr 手中/s 。/w 
张益新/nr 表示/v ，/w 这/rzv 是/vshi 对/p 碧桂园/nz 苏皖/n 区域/n 心怀/v 大爱/nz ，/w 2013年/t 夏天/ns 在/p 江苏/ns 举办/v “/w 碧桂园/nz 公益/n 助学/vn 万里/mq 行/ng ”/w 活动/vn 的/ude1 肯定/vn 和/cc 表彰/vn 。/w 
碧桂园/nz 苏皖/n 区域/n 获/v [江苏省/ns 扶贫/vn 基金会/nis]/nt 表彰/vn 
左/f 起/vf ：/w [江苏省/ns 扶贫/vn 基金会/nis]/nt 薛斌/nr 主任/nnt 、/w 碧桂园/nz 苏皖/n 区域/n 总裁/nnt 谢金雄/nr 、/w [江苏省/ns 扶贫/vn 基金会/nis]/nt 副会长/nnt 张益新/nr 、/w [江苏省/ns 扶贫/vn 基金会/nis]/nt 柴俊英/nr 处长/nnt 
爱心/n 洒满/v 助学/vn 路/n 
2013年8月/t ，/w 碧桂园/nz 苏皖/n 区域/n 联合/v [江苏省/ns 扶贫/vn 基金会/nis]/nt 、/w [江苏省/ns 扶贫/vn 开发/vn 协会/nis]/nt 在/p 江苏省/ns 开展/v 公益/n 助学/vn 万里/mq 行/ng 活动/vn ，/w 活动/vn 走进/v 江苏省/ns [6/m 市/n]/mq [10/m 县/n]/mq （/w 徐州/ns 、/w 淮安/ns 、/w 盐城/ns 、/w 连云港/ns 、/w 宿迁/ns 、/w 南通/ns ）/w ，/w 资助/v 了/ule [100/m 名/q]/mq 贫寒/a 学子/n ，/w 其中/rz 包括/v [2013/m 届/q]/mq 国/n 华/b 考生/n [20/m 名/q]/mq ，/w 贫困/a 初中生/nnd [80/m 名/q]/mq 。/w 尽/vi 企业/n 之/uzhi 力/n 温暖/an 贫寒/a 学子/n 的/ude1 求学/vn 路/n 。/w 
活动/vn 自/p 8月21日/t 盐城/ns 首站/n 开始/v ，/w 到/v 2013年9月15日/t 邳州站/nz 结束/v ，/w 为期/vi 二十余天/m ，/w 碧桂园/nz 志愿者/nnt 与/cc [江苏省/ns 扶贫/vn 基金会/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 顶/v 高温/n 、/w 冒/v 酷/ag 署/ng ，/w 奔赴/v 6000余公里/m ，/w 爱心/n 洒满/v 助学/vn 中/f ，/w 坚定不移/vl 的/ude1 走/v 在/p 助学/vn 的/ude1 道路/n 上/f ，/w 大爱/nz 之/uzhi 举/v 受到/v [社会/n 各界/rz]/nz 赞扬/v 。/w 
[江苏省/ns 扶贫/vn 开发/vn 协会/nis]/nt 常务/b 副会长/nnt 张小刚/nr ：/w “/w 杨国强/nr 先生/n 以及/cc 他/rr 领导/n 的/ude1 碧桂园/nz 人/n ，/w 不遗余力/vl 的/ude1 从事/vn 扶贫/vn 、/w 慈善/a 工作/vn ，/w 我们/rr 要/v 向/p 碧桂园/nz 致敬/vi ！/w ”/w 
2013年8月22日/t 万里/mq 行/ng 走进/v 如皋/ns 
善举/n 惠及/v 数/n [万/d 人/n]/mq 
据悉/v ，/w 碧桂园/nz 苏皖/n 区域/n 自/p 2012年/t 以来/f ，/w 已/d 在/p 江苏/ns 、/w 安徽/ns 两地/n 开展/v 公益/n [慈善/a 活动/vn]/nz [十/m 多次/mq]/mq 。/w 2012年5月/t 安徽/ns 五年/t [雨露/n 计划/n]/nz 顺利/ad 完结/v ；/w 2012年5月/t 给/p [合肥/ns 农民工/nnd 子弟/n 学校/nis]/nt 送书/nz ；/w 2012年6月/t 走进/v [长丰/ns 关爱/vn 农村/n 学校/nis]/nt ；/w 2013年8月/t 美好/a 安徽/ns 助学/vn 行动/vn ，/w 从/p 皖西/nz 大别山/ns 到/v [皖北/ns 平原/n]/nz 资助/v 贫困生/n ；/w 2012年12月/t 千里/mq 乡镇/n 暖冬/n 行/ng 走进/v 皖西/nz 大别山/ns 温暖/an [50/m 户/q]/mq [贫困/a 家庭/n]/nz ；/w 2013年5月/t 给/p 合肥/ns 好人/n 送温暖/nz ；/w 2013年6月/t 走进/v [合肥市/ns 儿童/n 福利院/nis]/nt ；/w 2013年8月/t 江苏/ns 公益/n 助学/vn 万里/mq 行/ng ；/w 2013年12月/t 送温暖/nz 新年/t 社区/n 行/ng …/w …/w 
两年/mq 来/vf ，/w 碧桂园/nz 苏皖/n 区域/n 积极/ad 践行/nz 慈善/a ，/w 在/p 江苏/ns 、/w 安徽/ns 两省/nz 开展/v 多项/mq [公益/n 活动/vn]/nz ，/w [雨露/n 计划/n]/nz 、/w 千里/mq 乡镇/n 暖冬/n 行/ng 、/w 关爱/vn 贫困/a 大学生/nnt [回家/vi 之/uzhi 路/n]/nz 等等/udeng ，/w 惠及/v 数/n [万/d 人/n]/mq 。/w 
2013年8月27日/t 助学/vn 万里/mq 行/ng 在/p 路上/s 
慈善/a 回报/v 社会/n 获/v 表彰/vn 
2014年1月10日/t 下午/t ，/w [江苏省/ns 扶贫/vn 基金会/nis]/nt 、/w [江苏省/ns 扶贫/vn 开发/vn 协会/nis]/nt 张益新/nr 会长/nnt 亲自/d 率/v 队/n 将/d 旗帜/n 送到/v 碧桂园/nz 苏皖/n 区域/n ，/w 表彰/vn 对/p 碧桂园/nz 关爱/v 江苏/ns 贫寒/a 学子/n ，/w 资助/v 贫寒/a 学子/n 继续/v 求学/vn 的/ude1 无私/b 大爱/nz 。/w 
张益新/nr 表示/v ，/w 碧桂园/nz 在/p [公益/n 事业/n]/nz 上/f 的/ude1 [实际/n 行动/vn]/nz 感染/v 了/ule 我/rr ，/w 也/d 感染/v 了/ule 很多/m 受/v 助/vn 对象/n ，/w 善举/n 值得/v 推广/vn 和/cc 传递/v 。/w 
碧桂园/nz 苏皖/n 区域/n 总裁/nnt 谢金雄/nr ：/w 公益/n [慈善/a 事业/n]/nz 我们/rr 会/v 长期/d 、/w 坚持不懈/vl 的/ude1 做/v 下去/vf 。/w 
碧桂园/nz 1992年/t 成立/vi 于/p 广东/ns 佛山/ns 顺德/ns ，/w 2007年/t 在/p [香港/ns 联/vg 交/v 所/usuo]/nt 主/ag 版/n [挂牌/vi 上市/vn]/nz ，/w 2013年/t 主营业务/n 走出/v 中国/ns ，/w 迈向/v 世界/n ，/w 并/cc 成功/a 跨入/v 千亿/m 俱乐部/nis ，/w 2013年/t 全年/n [销售/vn 业绩/n]/nz [1060/m 亿元/q]/mq ，/w 荣获/v 福布斯/nrf [亚太/b 上市/vn 公司/nis]/nt [30/m 强/a]/mq ，/w 中国/ns [房地产/n 企业/n]/nz 前/f 十强/mq 。/w 碧桂园/nz 在/p 主营业务/n 高速/b 发展/vn 的/ude1 同时/c ，/w 公司/nis 创始人/nnt 杨国强/nr 及/cc 集团公司/nis ，/w 积极/ad 投身/v [社会/n 公益/n 事业/n]/nz ，/w 历年来/dl 各类/r 社会/n 捐赠/v 超/v [17/m 亿元/q]/mq 。/w 碧桂园/nz 苏皖/n 区域/n 积极/ad 从事/vi 慈善/a [公益/n 事业/n]/nz ，/w 是/vshi [碧桂园/nz 集团/nis]/ntc [慈善/a 事业/n]/nz 在/p 江苏/ns 、/w 安徽/ns 的/ude1 缩影/n 。/w 
