[北京/ns 军区/nis 重装/v 部队/nis]/nt 首次/m 在/p [高寒/b 地区/n]/nz 复杂/a 条件/n 下/f 进行/vn 夜间/n 实/ad 兵/n 实弹/n 演练/v 张坤平/nr 摄/vg 
１８时/t ，/w 某/rz 高地/n [一片/mq 漆黑/z]/nz ，/w 所有/b 照明/n 装置/n 全部/m 关闭/v ，/w 只有/c 靶/q 标/v 闪烁/vn 着/uzhe [若/c 有/vyou 若/c 无/v]/nz 的/ude1 [一/d 丝/n]/mq 光亮/n 。/w [北京/ns 军区/nis 司令部/nnt]/nt 军训/vn 部/q 参谋/nnt 宋现旺/nr 介绍/v ：/w “/w 参/vg 训/v 部队/nis 列装/nz 的/ude1 是/vshi 我军/n [第一/m 代/q]/mq 坦克/n 进行/vn 信息化/vn 升级/vi 改造/vn 后/f 的/ude1 主战/nz 装备/n ，/w [火控/b 系统/n]/nz 不具备/v 夜间/n 瞄准/v 功能/n ，/w 夜战/vi 能力/n 相对/d 较弱/d 。/w 按照/p [训练/vn 大纲/n]/nz 要求/n ，/w 靶/q 标/v 显示/vn 采用/v 了/ule 断续/nz 照明/n 的/ude1 方式/n ，/w 模拟/v 实战/n 中/f 武器/n 射击/vn 时/ng 的/ude1 闪光/n 。/w ”/w 
１８时３０分/t ，/w 演练/v [正式/ad 开始/v]/nz 。/w 炮兵群/n 按照/p 火力/n 协同/v 计划/n ，/w 对/p “/w 敌/vg ”/w 临时/b 阵地/n 实施/v 火力/n 急袭/v ，/w 猛烈/a 的/ude1 炮火/n 犹如/v [一条/mq 条/q]/mq 火龙/n 游走/v 在/p 寂静/a 的/ude1 草原/n 上空/s 。/w 紧接着/c ，/w 坦克/n 装甲/b 战斗/vn 群/ng 、/w [反坦克/nz 火箭/n]/nz 编组/vi 和/cc 步/qv 机枪手/nnt 相继/d 对/p “/w 敌/vg ”/w 实施/v [火力/n 突击/vn]/nz ，/w 某/rz 高地/n 顿时/d [火光/n 冲天/z]/nz …/w …/w 
“/w 虽然/c 参/vg 训/v 部队/nis [武器/n 装备/n]/nz 夜战/vi 功能/n 较弱/d ，/w 但/c 并不/d 代表/nnt 他们/rr 在/p [未来/t 战场/n]/nz 上/f 不/d 打/v 夜战/vn 。/w 组织/n 这次/r 夜间/n 实/ad 兵/n 实弹/n 演练/vn ，/w 就是/v 要/v 锤炼/vn 部队/nis 全天候/b 作战/vi 能力/n 。/w ”/w [北京/ns 军区/nis 司令部/nnt]/nt 军训/vn 部/q 部/q 装/v 处/n 处长/nnt 杨金龙/nr 说/v 。/w 
经过/p 两个/mq 半小时/mq 紧张/a “/w 战斗/vn ”/w ，/w 参/vg 训/v 部队/nis 命中率/n 达/v ９０％/m ，/w 达到/v 了/ule 考核/v 要求/n 。/w [北京/ns 军区/nis]/nt 某/rz 装甲/b 旅/vg 旅长/nnt 王子强/nr 表示/v ：/w “/w 我/rr 旅/vg 是/vshi 一支/mq 常年/d 驻守/v 在/p 温/ng 区/n 的/ude1 部队/nis ，/w 之所以/c 能/v 在/p 今天/t 的/ude1 演练/vn 中/f 取得/v [优异/a 成绩/n]/nz ，/w 依靠/v 的/ude1 是/vshi [北京/ns 军区/nis]/nt ‘/w 寒区/n 作战/vi 数据库/n ’/w 的/ude1 支撑/vn 。/w ”/w 
“/w 我们/rr 采集/v 的/ude1 [数据/n 显示/v]/nz ，/w 在/p [高寒/b 地区/n]/nz [执行/v 任务/n]/nz ，/w 炮塔/n 旋转/vi 时间/n 要/v 比/p 在/p 温/ng 区/n 慢/a １秒/t 左右/f 。/w ”/w 旅/vg 坦克/n 一连/d 连长/nnt 贾晓伟/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w “/w 战场/n 上/f ，/w 多/a 了解/v 手中/s 武器/n 一分/t ，/w 就/d 离/v 胜利/vn 更/d 近/a 一步/mq ！/w ”/w 
为/p 获得/v 翔实/a 数据/n ，/w [北京/ns 军区/nis]/nt 在/p 此次/rz 演练/v 中将/nnt 新型/b 信息化/v 主战/nz 装备/n 和/cc 一体化/vn 指挥/v 平台/n 投入/v 使用/vn ，/w 通过/p 训练/vn 积累/v [高寒/b 地区/n]/nz 作战/vi 数据/n ，/w 掌握/v 寒区/n 作战/vi 规律/n 。/w （/w 记者/nnt 刘济美/nr ）/w 
