[北京/ns 时间/n]/nz 2014年1月12日/t 星期日/t ，/w 在/p CBA/x 联赛/n [第二/m 十四/m 轮/qv]/mq 比赛/vn 中/f ，/w [八一/t 双鹿/nz]/nz 主场/n 91:109/m 不敌/v 上海/ns 玛吉斯/nrf ，/w 联赛/n 四/m 连败/nz 。/w 在/p 赛/vn 后/f 的/ude1 [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f ，/w 八一队/nt 主教练/nnt 阿的江/nr 首次/m 亲口/d 证实/v ，/w 王治郅/nr 将/d 在/p 本/rz 赛季/n 结束/v 后/f 正式/ad 退役/vi 。/w 图/n 为/p 阿的江/nr 发布会/n 对/p 唯一/b 记者/nnt 宣布/v 大/a 郅/ng 退役/vi 消息/n 。/w 
