许久/m 没有/v 消息/n 的/ude1 刘翔/nr 终于/d 有/vyou 了/ule 一些/mq 动态/n ，/w [香港/ns 艺人/nnt]/nz 古巨基/nr 在/p 微博/n 上/f 分享/v 了/ule 一张/mq 和/cc 刘翔/nr 和/cc 合影/vi ，/w 飞人/n 看上去/v 状态/n 不错/a 。/w 
古巨基/nr 在/p 微博/n 里/f 晒/v 出/vf 了/ule 和/cc 刘翔/nr 的/ude1 合影/vi ：/w “/w 上海/ns 工作/vn 之/uzhi 行/ng ，/w 最/d 开心/a 就是/v 跟/p 他/rr 聚/v 旧/a ！/w 转眼/d 和/cc 阿翔/nz 认识/v 十年/mq 了/ule ！/w 哈哈/o ，/w 我们/rr 就是/v —/w —/w 耍宝/nz 星/n 搭档/n ！/w ”/w 久/a 未/d 露面/vi 的/ude1 翔飞/nz 人/n 看上去/v 气色/n 不错/a ，/w 配合/v 古巨基/nr 一起/s 搞怪/nz 。/w 
2004年/t 刘翔/nr 在/p [雅典/ns 奥运/n]/nz 夺冠/vi 后/f ，/w 就/d 曾/d 随/p [奥运/n 冠军/nnt]/nz 代表团/n 访问/v 香港/ns 时/ng 和/cc 古巨基/nr 同台/vd 献/v 唱/v ，/w 两人/mq 此/rzs 后/f 一直/d 保持/v 了/ule 友谊/n 。/w 2012年/t [伦敦/nsf 奥运会/n]/nz 刘翔/nr 受伤/vi 出局/vi 后/f ，/w 古巨基/nr 也/d 曾/d 声援/v 刘翔/nr 。/w 
去年/t 8月/t ，/w 在/p 美国/nsf 接受/v 完/vn [康复/vn 治疗/vn]/nz 后/f ，/w 刘翔/nr 回到/v 上海/ns 一直/d 很/d 低调/n ，/w 很少/ad 出现/v 在/p 公众/n 场合/n 。/w 刘翔/nr 本人/rr 和/cc 教练/nnt 孙海平/nr 都/d 表示/v ，/w 会/v 尽力/d 回到/v 跑道/n 上/f 。/w 
