巴洛特利/nrf 终于/d 答应/v 做/v 亲自/d 鉴定/vn 了/ule ！/w 巴/b 神/n 和/cc 前女友/nz 菲/b 科/n 之间/f 没完没了/vl 的/ude1 “/w 亲子/nz 肥皂剧/nz ”/w 总算/d 可以/v 画/v 上/f 句号/n 了/ule 。/w 据/p 意大利/nsf 媒体/n 《/w [米兰/ns 体育报/nz]/nz 》/w 报道/v 称/vn ，/w 巴洛特利/nrf 已经/d 答应/v 菲/b 科/n 做/v [亲子/nz 鉴定/vn]/nz ，/w 并且/c 这一次/mq 的/ude1 鉴定/vn 结果/n 将/d 会/v 在/p 今年/t 的/ude1 [5/m 月份/n]/mq 公布/v 于/p 众/ag 。/w 
现在/t 的/ude1 巴洛特利/nrf 已经/d 有/vyou 了/ule 自己/rr 的/ude1 女神/n 范妮/nrf ，/w 但是/c 他/rr 的/ude1 前女友/nz 菲/b 科/n 却/d 一直/d 不停/v 的/ude1 骚扰/v 着/uzhe 巴洛特利/nrf 。/w 菲/b 科/n 指出/v ，/w 自己/rr 的/ude1 女儿/n 皮娅/nr 正是/v 其/rz 和/cc 巴洛特利/nrf 的/ude1 [亲生/b 女儿/n]/nz ，/w 而/cc [身为/v 人/n 父/ng]/nz 的/ude1 巴洛特利/nrf 却/d 死活/n 不/d 承认/v 皮娅/nr 就是/v 自己/rr 的/ude1 女儿/n 。/w 在/p 面对/v 媒体/n 的/ude1 时候/n ，/w 巴洛特利/nrf 表示/v 如果/c 皮娅/nr 真的/d 是/vshi 自己/rr 的/ude1 女儿/n ，/w 那么/c 他/rr 会/v 尽/vi 到/v 一个/mq 父亲/n 的/ude1 应有/vn 责任/n ，/w 但是/c 问题/n 是/vshi 他/rr 不/d 认为/v 皮娅/nr 是/vshi 自己/rr 的/ude1 [亲生/b 女儿/n]/nz 。/w 
现在/t 巴洛特利/nrf 终于/d 勇敢/a 的/ude1 站/vi 出来/vf 同意/v 做/v 这个/rz [亲子/nz 鉴定/vn]/nz 了/ule 。/w 据悉/v 这一次/mq 鉴定/vn 的/ude1 安排/vn 方/q 为/p [布雷/v 西亚/ns 法院/nis]/nt ，/w 法院/nis 的/ude1 相关/vn 人员/n 会/v 为/p 巴洛特利/nrf 和/cc 小/a 皮娅/nr 安排/v 专门/d 的/ude1 医生/nnt 来/vf 进行/vn 鉴定/vn ，/w 而/cc 具体/a 的/ude1 结果/n 则/d 是/vshi 在/p [5/m 月份/n]/mq 的/ude1 时候/n 会/v 被/pbei 公布/v 。/w 
