1月11日/t ，/w 比利时/ns 经典/n 童/ng 书/n 《/w 玛蒂娜/nrf 》/w 系列/n 新书/n 发布会/n 在/p [清华大学/ntu 附属/vn 小学/nis]/nts 召开/v ，/w 该书/r 由/p [贵州/ns 教育/vn 出版社/nis]/nt 出版/v 。/w 
[比利时/ns Casterman/x 出版社/nis]/nt 总裁/nnt 卡斯特曼/nrf (/w SimonCasterman/x )/w 介绍/v 说/v ，/w 《/w 玛蒂娜/nrf 》/w 诞生/vi 于/p 1954年/t ，/w 当时/t ，/w 人们/n 刚刚/d 经历/n 了/ule [第二次/mq 世界大战/n]/nz 的/ude1 创伤/nhd ，/w 如何/ryv 让/v 孩子们/nz 度过/v 一个/mq 温馨/a 充实/v 的/ude1 童年/t ，/w 成为/v 战后/t 一代人/n 的/ude1 愿望/n 。/w 于是/cc ，/w 吉贝尔·德莱雅/nrf 和/cc 马塞尔·马里耶/nrf 共同/d 创造/v 了/ule 可爱/a 的/ude1 小女孩/nz 玛蒂娜/nrf ，/w 从此/d 玛蒂娜/nrf 陪伴/v 着/uzhe 无数/m 孩子/n 快乐/a 地/ude2 成长/vi 。/w 
据介绍/nz ，/w [北京/ns 步/qv 印/b 文化/n 传播/vn 有限公司/nis]/nt 引进/v 的/ude1 简体中文/gi 版/n 《/w 玛蒂娜/nrf 》/w 故事书/nz ，/w 是/vshi 目前/t 中国/ns 出版/v 的/ude1 最/d 完整/a 版本/n ，/w 按照/p 原作/n 出版/v 的/ude1 时间/n 编排/v ，/w 收录/v 了/ule [全部/m 60/m 册/q]/mq 《/w 玛蒂娜/nrf 》/w 故事/n 。/w 
(/w 记者/nnt 刘世昌/nr )/w 
