王其俊/nr 主编/v 的/ude1 《/w 中国/ns 孟学史/nr 》/w 被/pbei 指/v 大量/m 抄袭/v 
最近/t ，/w [复旦/nz 大学/nis]/ntu 某/rz 教授/nnt 涉嫌/v 学术/n 抄袭/v [一/d 事/n]/mq ，/w 引起/v 社会/n 强烈/a 关注/v 。/w 与此同时/c ，/w [山东省/ns 社科院/nis]/nt 研究员/nnt 王其俊/nr 作为/p 《/w 中国/ns 孟学史/nr 》/w 的/ude1 主编/v ，/w 因/p 涉嫌/v 抄袭/vn 多/a 位/q 学者/nnt 的/ude1 著作/gi ，/w 遭到/v 北京/ns 、/w 广州/ns 等/udeng 地/ude2 学术界/n 人士/n 指责/v 。/w 被/pbei 抄袭/v 学者/nnt 已/d 致函/v [山东省/ns 社科院/nis]/nt ，/w 等待/v 其/rz 做出/v 回应/vn 。/w 而/cc 王其俊/nr 也/d 因此/c 事/n ，/w 落选/vi 正在/d 筹建/v 的/ude1 孟子/nr 研究/vn 学会/v 的/ude1 理事/nnt 。/w 
被/pbei 抄袭/v 页数/n 多达/v [45/m 页/q]/mq 
[山东省/ns 社科院/nis]/nt 研究员/nnt 王其俊/nr 主持/v 的/ude1 课题/n ，/w 多次/mq 获/v 该省/r 重点/n 课题/n ，/w 其/rz 主编/v 的/ude1 著作/gi 也/d 曾/d 获/v 全国/n [计划/n 单列/v 市/n]/n 出版社/nis 社科/n 优秀/a 图书/n 二等奖/n 。/w 然而/c ，/w 这样/rzv 一位/mq 学者/nnt 主编/v 的/ude1 《/w 中国/ns 孟学史/nr 》/w ，/w 最近/t 却/d 被/pbei 学术界/n 人士/n 指出/v 大量/m 抄袭/v 。/w 据/p 了解/v ，/w 《/w 中国/ns 孟学史/nr 》/w 有/vyou [100/m 多/a 万/d 字/n]/mq ，/w 由/p [山东/ns 教育/vn 出版社/nis]/nt 于/p 2012年/t 刊印/v 。/w [北京大学/ntu 儒藏/nz 研究/vn 中心/nis]/nt 李峻岫/nr 博士/nnt 发现/v ，/w 该书/r 第十三/m 、/w [十四/m 章/q]/mq 竟/d 大量/m 直接/ad 抄袭/v 她/rr 的/ude1 《/w 汉唐/b 孟子/nr 学/v 述论/nz 》/w ，/w 被/pbei 抄袭/v 的/ude1 总/b 页数/n 多达/v [45/m 页/q]/mq 。/w 
李峻岫/nr 还/d 发现/v ，/w 该书/r 除了/p 抄袭/v 自己/rr 的/ude1 作品/n 外/f ，/w 还/d 大量/m 抄袭/v 其他/rzv 学者/nnt 的/ude1 作品/n 。/w 例如/v ，/w 书/n 中/f [第/m 312/m -/w 313/m 页/q]/mq 抄袭/v 徐国荣/nr 的/ude1 《/w 名士/nnd 精神/n 与/cc 汉魏/nz 之际/f 孟子/nr 地位/n 之/uzhi 沉浮/vi 》/w [第/m 74/m -/w 76/m 页/q]/mq ；/w [317/m 页/q]/mq 抄袭/v 董洪利/nr 的/ude1 《/w 孟子/nr 研究/vn 》/w [第/m 166/m -/w 167/m 页/q]/mq ；/w [301/m -/w 302/m 页/q]/mq 抄袭/v 徐国荣/nr 的/ude1 《/w 名士/nnd 精神/n 与/cc 汉魏/nz 之际/f 孟子/nr 地位/n 之/uzhi 沉浮/vi 》/w [第/m 71/m 页/q]/mq ；/w [第/m 十七/m 章/q]/mq 有关/v 周敦颐/nr 、/w 欧阳修/nr 、/w 二程/nz 及/cc 其后/f 学/v 、/w 苏辙/nr 等/udeng 章节/n ，/w 又/d 大量/m 抄袭/v 张荷群/nr 的/ude1 《/w 北宋/t 孟子/nr 学案/nz 》/w 。/w 
根据/p 李峻岫/nr 反映/v 的/ude1 抄袭/vn 情况/n ，/w [华南/ns 师范大学/nis]/ntu 周炽成/nr 教授/nnt 仔细/ad 核对/v 两书/nz ，/w 发现/v 她/rr 的/ude1 指责/vn 全部/m 属实/a 。/w 周炽成/nr 说/v ：/w “/w 该书/r 共/d [一/d 百/m 多/a 万/d 字/n]/mq ，/w 确实/ad 是/vshi 一部/mq 巨著/n 。/w 不过/c ，/w 除了/p 存在/v 大量/m 抄袭/v 的/ude1 嫌疑/n 外/f ，/w 还有/v 质量/n 差/a 、/w 缺乏/v 孟/b 学/v 特色/n 等/udeng 问题/n 。/w ”/w 
李峻岫/nr 告诉/v [羊城/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt ，/w 她/rr 已/d 于/p 本月/r 6日/t 给/p [山东省/ns 社科院/nis]/nt 发函/nz ，/w 要求/n 其/rz 做出/v 回应/vn 。/w 她/rr 表示/v ，/w 将/d 根据/p 回应/v 情况/n ，/w 再考虑/nz 是否/v 采取/v 其他/rzv 方式/n 维权/n 。/w 
抄袭/v 者/k 落选/vi 孟子/nr 学会/v 理事/nnt 
王其俊/nr 所/usuo 编/v 孟/b 学/v 巨著/n 涉嫌/v 抄袭/vn [一/d 事/n]/mq ，/w 在/p 学术/n 圈/qv 引起/v 讨论/vn 。/w [中国/ns 人民/n 大学/nis 国学院/nit]/nt 教授/nnt 、/w 孟子/nr 研究/vn 学会/v 秘书长/nnt 梁涛/nr 告诉/v [羊城/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt ，/w 他/rr 正在/d 主持/v 一项/mq 国家/n 社科/n 基金/n 的/ude1 重大/a 课题/n ，/w 也/d 叫/vi “/w 中国/ns 孟学史/nr ”/w 。/w 得知/v 王/n 出/vf 了/ule 《/w 中国/ns 孟学史/nr 》/w 一/m 书/n ，/w 他/rr 当即/d 把/pba 它/rr 推荐/v 给/p 课题组/nis 成员/nnt 。/w “/w 当时/t 只想/v 了解/vn 、/w 学习/v 王/n 的/ude1 [研究/vn 成果/n]/nz ，/w 并不/d 知道/v 它/rr 有/vyou 抄袭/v 现象/n 。/w 课题组/nis 成员/nnt 李峻岫/nr 阅读/v 后/f ，/w 发现/v 该书/r 竟/d 大量/m 抄袭/v 她/rr 的/ude1 著作/gi 。/w 她/rr 把/pba 抄袭/v 的/ude1 情况/n 列/v 了/ule 一个/mq 表/n ，/w 并/cc 给/p 我/rr 写信/vi 表示/v 愤慨/an 。/w ”/w 梁/n 对照/v 两书/nz 后/f 发现/v ，/w “/w 《/w 中国/ns 孟学史/nr 》/w 的/ude1 确实/ad 有/vyou 非常/d 严重/a 的/ude1 抄袭/vn ，/w 不是/c 正常/a 引用/v 文献/n ，/w 也/d 不是/c 一页/mq [两/q 页/q]/mq 地/ude2 抄/v ，/w 而是/c 一字/mq 不/d 改/v 地/ude2 大量/m 抄/v ”/w 。/w 随后/d ，/w 梁/n 把/pba 这/rzv 封信/q 转给/v 课题组/nis 所有/b 成员/nnt ，/w “/w 大家/rr 都/d 感到/v 很/d 震惊/v 、/w 很/d 气愤/a ！/w 抄袭/v 严重/a 到/v 这个/rz 地步/n ，/w 让/v 人/n 很/d 痛心/a ”/w 。/w 
梁涛/nr 还/d 透露/v ，/w 本/rz 打算/v 把/pba 王其俊/nr 列为/v 正在/d 筹建/v 的/ude1 孟子/nr 研究/vn 学会/v 的/ude1 理事/nnt ，/w 出现/v 抄袭/vn 事件/n 后/f ，/w 学会/v 多/a 位/q 成员/nnt 认为/v 王/n 已/d 不/d 适合/v 作为/p 理事/nnt 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 《/w [中华人民共和国/ns 著作权法/nz]/nz 》/w 等/udeng 法规/n 规定/n ，/w 剽窃/v 他人/rr 作品/n 属/v [侵权/vn 行为/n]/nz 。/w 然而/c ，/w 这些/rz 法规/n 都/d 未/d 明确/a “/w 剽窃/v ”/w 的/ude1 判断/vn 标准/n 。/w 有/vyou 学者/nnt 表示/v ，/w 是否/v 抄袭/vn 剽窃/v ，/w 主要/b 依靠/v 业内人士/n 的/ude1 经验/n 判断/v ，/w 这些/rz 经验/n 通常/d 来自/v 对/p 学术/n 写作/vn 规范/v 的/ude1 理解/vn 与/cc 把握/v 。/w （/w 记者/nnt 黄亮/nr 实习生/nnt 梁建荣/nr ）/w 
