1月8日/t ，/w “/w 路遥/nr 文学奖/n ”/w 评奖/vn 工作/vn 在/p 京/b 宣布/v 正式/ad 启动/v ，/w 1月10日/t 路遥/nr 之/uzhi 女/b 路茗茗/nr 通过/p 律师/nnt 向/p “/w 路遥/nr 文学奖/n ”/w 发起人/n 《/w 收藏界/nz 》/w 社长/nnt 高玉涛/nr 和/cc 收藏家/nnd 高为华/nr 等/udeng 发送/v 律师函/nz ，/w 称/v 从来/d 没有/v 同意/vn 过/uguo 高玉涛/nr 、/w 高为华/nr 设立/v 的/ude1 “/w 路遥/nr 文学奖/n ”/w ，/w 要求/n 即刻/d 停止/v “/w 路遥/nr 文学奖/n ”/w 的/ude1 设立/vn 及/cc 后续/v 行为/n 等/udeng ，/w 并/cc 向/p 公众/n 澄清/vi 、/w 向/p 委托人/n 道歉/vi 。/w 
据/p 报道/v ，/w 去年/t 1月8日/t ，/w 《/w 收藏界/nz 》/w 社长/nnt 高玉涛/nr 和/cc 收藏家/nnd 高为华/nr 等/udeng [发起/v 设立/v]/nz “/w 路遥/nr 文学奖/n ”/w ，/w 路茗茗/nr 就/d 表达/v 了/ule “/w 不/d 同意/v 目前/t 设立/v ‘/w 路遥/nr 文学奖/n ’/w ”/w 的/ude1 态度/n 。/w 但/c 今年/t 1月8日/t ，/w 发起人/n 宣布/v “/w 路遥/nr 文学奖/n ”/w 正式/ad 开/v 评/v 。/w 为此/bl ，/w 路茗茗/nr 1月10日/t 通过/p [北京市/ns 大器/n 律师/nnt 事务所/nis]/nt 发出/v 律师函/nz ，/w 表示/v 对/p 路遥/nr 的/ude1 文学/n 成就/n 及其/cc 衍生/vn 的/ude1 [文化/n 现象/n]/nz 进行/vn 深入研究/v 与/cc 设立/v “/w 路遥/nr 文学奖/n ”/w 完全/ad 是/vshi 两回事/n 、/w 不能/v 混淆/vn ，/w 反对/v 他人/rr 借用/v 其父/r 路遥/nr 的/ude1 名义/n 设立/v 所谓/vn 奖项/n ，/w 并称/v 若/c 不能/v 停止/v 该/rz 奖/n 的/ude1 设立/vn 及/cc 后续/v 行为/n 等/udeng ，/w 将/d 采取/v 包括/v 但/c 不限/v 于/p 诉讼/vn 在/p 内/f 的/ude1 合法/a 方式/n 维护/v 自身/rr [合法/a 权益/n]/nz 。/w (/w 记者/nnt 王坤宁/nr )/w 
