人民网/nz 大/a 新/a 1月13日/t 电/n 1月7日/t ，/w 在/p 大新县/ns 俊宁/nhm 道路/n 疏导/v 有限公司/nis 汽车/n 检验站/nis 内/f ，/w 大新县/ns 雷平镇/ns 新益村/ns 弄/v 头/n 屯/ng 村民/n 蒋国伦/nr 在/p 给/p 新买/nz 的/ude1 车辆/n 选/v 车牌/n 号码/n ，/w 以便/d 办理/v 新/a 车上/s 户/q 手续/n 。/w 
临近/v 春节/t ，/w 大新县/ns 市民/n 购车/v 热/a 持续/vd 不/d 减/v ，/w 新/a 车上/s 户/q “/w 扎堆/nz ”/w ，/w 呈/v “/w 井喷/vi ”/w 状/ng ，/w 最多/ad 一天/mq 新/a 上/f 户/q 60多辆/m 。/w （/w 黄梅/ns 花黄/nz 小洁/nz ）/w 
