[北京/ns 图书/n 订货会/n]/nz 上/f ，/w [天津/ns 出版/v 传媒/n 集团/nis]/nt 旗下/d [天津/ns 人民/n 出版社/nis]/nt 出版/v 的/ude1 《/w [邵逸夫/nr 全传/n]/nz 》/w 订出/v 5000多册/m ，/w 成为/v 天津/ns 展团/n 订货量/nz 最大/gm 的/ude1 图书/n 之一/rz 。/w 
由于/p 准确/a 生动/a 地/ude2 诠释/v 了/ule 一代/n 传媒/n 大亨/n 做事/vi 做到/v 极致/n 的/ude1 [传奇/n 人生/n]/nz ，/w 该书/r 2009年/t 出版/v 后/f 得到/v 了/ule 邵逸夫/nr 先生/n 的/ude1 认可/vn 。/w 该书/r 迄今/d 已经/d 发行/v 了/ule 1万余册/m 。/w [天津/ns 人民/n 出版社/nis]/nt 社长/nnt 黄沛/nr 向/p 《/w [中国/ns 新闻/n 出版/v 报/n]/nz 》/w 记者/nnt 介绍/v ，/w 邵逸夫/nr 先生/n 逝世/vi 后/f ，/w [天津/ns 人民/n 社/n]/nt 决定/v 在/p [北京/ns 图书/n 订货会/n]/nz 推出/v 加/v 印本/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 该书/r 在/p 订货/vn 会上/n 很/d 受欢迎/nz 。/w (/w 记者/nnt 樊国安/nr )/w 
