2013年6月21日/t 上午/t ，/w 南京市/ns 江宁区/ns 泉水/n 新村/ns 两名/mq 女童/n 被/pbei 发现/v 在/p 家中/s 死亡/vi ，/w 其中/rz 一名/mq [一/d 岁/qt]/mq ，/w 另一/m 名为/v 两岁/mq 。/w 当时/t ，/w 女童/n 母亲/n 乐/a 某/rz 失踪/vi ，/w 父亲/n 李/ng 某/rz 因/p 容留/v 吸毒者/n 正在/d 服刑/vi 。/w 经/p [法医/nnt 鉴定/vn]/nz ，/w 两个/mq 孩子/n 无/v [机械/n 性/ng 损伤/vn]/nz 和/cc 常见/a 毒物/n 致死/vi 的/ude1 依据/n 。/w 同年/d 9月18日/t ，/w [南京/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 的/ude1 法庭/nis [公开/ad 审理/v]/nz ：/w 两名/mq 饿死/vi 女童/n 的/ude1 母亲/n 乐/a 某/rz 被/pbei [公诉/vi 机关/n]/nz 控/v 以/p 涉嫌/v [故意/d 杀人罪/n]/nz ，/w 判处/v 无期徒刑/n 。/w 
对于/p 乐/a 燕/ng 腹/ng 中/f 孩子/n 的/ude1 去向/n 问题/n ，/w 乐燕/nr 曾/d 多次/mq 表示/v 想/v 将/d 孩子/n 送到/v 福利院/nis 。/w “/w 要/v 送到/v 福利院/nis ，/w 必须/d 符合/v 收养法/nz 的/ude1 一些/mq 规定/n 。/w 比如/v 孤儿/n 、/w 父母/n 双亡/nz 。/w 或者/c 有/vyou 一些/mq 特殊/a 的/ude1 情况/n ，/w 父母/n 不能/v 抚养/vn 。/w 孩子/n 并/cc 不是/c 送到/v 福利院/nis 就/d 能/v 收/v 的/ude1 。/w ”/w 北京/ns 德/b 和/cc 衡/nz (/w 南京/ns )/w [律师/nnt 事务所/nis]/nis 律师/nnt 陈爱东/nr 说/v ，/w “/w [这个/rz 时候/n]/nz ，/w 乐燕/nr 应该/v 主动/ad 提供/v 小孩/n 的/ude1 父亲/n 的/ude1 信息/n ，/w 让/v 政府部门/n 找到/v 小孩/n 的/ude1 父亲/n 。/w 小孩/n 生/v 下来/vf 之后/f ，/w 父母亲/n 有/vyou 抚养/v 小孩/n 的/ude1 义务/n 。/w 如果/c 父亲/n 不/d 愿意/v 承担/v 抚养/vn 责任/n ，/w 拒绝/v 抚养/vn ，/w 乐燕/nr 虽然/c 在/p 监狱/nis 里/f ，/w 但是/c 也/d 有/vyou 起诉/v 的/ude1 权利/n 。/w 如果/c [情节/n 严重/a]/nz 的话/udh 可以/v 构成/vn 遗弃罪/n 。/w ”/w 
在/p 中国/ns 的/ude1 《/w [民法/n 通则/n]/nz 》/w 中/f 明确/a 规定/n ，/w 父母/n 是/vshi 未成年人/n 的/ude1 监护人/nnt ，/w 当/p 父母/n 已经/d 死亡/vi 或者/c 没有/v 监护/vn 能力/n ，/w 由/p 祖父母/n 、/w [外/f 祖父母/n]/nz 、/w 兄/ng 、/w 姐/n 、/w 关系/n 密切/ad 的/ude1 其他/rzv 亲属/n 、/w 朋友/n 监护/vn 。/w 
[南京市/ns 社会/n 福利院/nis]/nt 院长/nnt 朱洪/nr 说/v ：/w “/w 乐燕/nr 的/ude1 孩子/n 的/ude1 情况/n 比较/d 特殊/a 。/w 这个/rz 孩子/n 是/vshi 有/vyou 监护人/nnt 的/ude1 ，/w 不同/a 于/p 弃婴/n 和/cc 孤儿/n ，/w 而且/c 母亲/n 有/vyou [刑事/b 案件/n]/nz 在/p 身上/s ，/w 所以/c 必须/d 由/p 政府部门/n 把/pba 孩子/n 送/v 过来/vf ，/w 我们/rr 才能/n 收养/v 。/w 我们/rr 福利院/nis 也/d 有/vyou 很多/m 类似/a 的/ude1 小孩/n ，/w 他们/rr 在/p 成长/vi 过程/n 中/f [多多少少/m 会/v]/mq 跟/p 普通/a 孩子/n 有/vyou 一些/mq 不/d 一样/uyy 。/w 如果/c 孩子/n 送/v 过来/vf 了/ule ，/w 我们/rr 一定会/nz 把/pba 他/rr 养好/nz ，/w 把/pba 他/rr 抚养/v 成人/n 。/w ”/w 
南京/ns 法官/nnt 开始/v 积极/ad 推动/v 南京/ns 未成年/n 保护/vn 立法/vn 。/w 在/p 即将/d 召开/v 的/ude1 人大/nis 会上/n ，/w [南京市/ns 玄武区/ns 人民法院/nis]/nt 院长/nnt 周迅/nr 会/v 提出/v 一份/mq 准备/v 已/d 久/a 的/ude1 议案/n 。/w 他/rr 表示/v ，/w 希望/v [南京/ns 人大/nis]/nt 能够/v 尽快/d 制定/v 《/w 南京市/ns 未成年人/n 保护/v 条例/n 》/w 。/w (/w 王琦/nr )/w 
