武汉/ns 警方/n 日前/t 对/p 武汉/ns 今年/t 下半年/t 以来/f 发生/v 的/ude1 [电信/n 诈骗/vn]/nz 案件/n 分析/vn ，/w 归纳/v 出/vf 最/d 容易/ad 上当/vi 的/ude1 三类/b 人群/n ：/w 老人/n 、/w 高知/ns 、/w 宅女/nz 。/w 
[武汉市/ns 公安局/nis]/nto 提供/v [数据/n 显示/v]/nz ，/w 下半年/t 以来/f ，/w 武汉/ns 发生/v 的/ude1 [20/m 万元/q]/mq 以上/f [电信/n 诈骗/vn]/nz 案/ng 受害人/n 中/f ，/w [55/m 岁/qt]/mq 以上/f 的/ude1 老年人/n 比例/n 最大/gm ，/w 占/v 78%/m ；/w 从事/vi 科研/n 、/w 教学/vn 等/udeng 工作/vn 的/ude1 高级/a 知识分子/nnd 占/v 50%/m ；/w 女性/n 占/v 61.4%/m ，/w 无/v 工作/vn 或/c 退休/v 长期/d 在家/vi 的/ude1 占/v 64%/m ，/w 易受骗/nz 人群/n 可/v 归纳/vn 为/p [三/m 大/a]/mq 类/q ：/w 老人/n 、/w 高级/a 知识分子/nnd 、/w 宅女/nz 。/w 
据/p [武汉市/ns 公安局/nis]/nto [高级/a 心理/n 咨询师/nnt]/nz 汪少萍/nr 分析/vn ，/w 这/rzv 三类/b 人群/n 的/ude1 [共同/d 特点/n]/nz 是/vshi 生活/vn 、/w 工作/vn 圈子/n 相对/d 狭窄/a 、/w 封闭/v ，/w 人际关系/n 单一/a ，/w 与/cc 外界/n 接触/v 较少/ad 。/w “/w 骗子/n 之所以/c 频频/d 得手/vi ，/w 正是/v 击中/v 了/ule 这/rzv 类/q 人群/n 的/ude1 软肋/nz 。/w ”/w 
从/p [电信/n 诈骗/vn]/nz 手段/n 上/f 看/v ，/w 冒充/v [公职/nnt 人员/n]/nz 诈骗/vn 仍然/d 高发/b ，/w 同时/c 还/d 应/v 警惕/vn 假冒/v 熟人/n 诈骗/vn 以及/cc 短信/n 中奖/vi 、/w [刷卡/vi 消费/vn]/nz 、/w [购车/v 退税/vn]/nz 等/udeng 其他/rzv 类型/n 的/ude1 诈骗/vn 。/w 
相关/vn 民警/nnt 分析/vn 认为/v ，/w 这些/rz 骗术/n 掌握/v 了/ule 特定/b 人群/n 心理/n 弱点/n ，/w 致使/v 受害者/n 错误/n 判断/v 甚至/d 丧失/v 辨别力/nz ，/w 被/pbei “/w [牵着/v 鼻子/n 走/v]/nz ”/w 。/w 市民/n 应/v [保持/v 冷静/a]/nz 、/w 平和/a 心态/n ，/w 也/d 要/v 多/a 留意/v 防骗/nz 宣传/vn 、/w 提示/v ，/w 提高/v 防范/vn 意识/n 。/w 
针对/p [电信/n 诈骗/vn]/nz 的/ude1 新/a 特点/n ，/w 武汉/ns 警方/n 将/d 建立/v [银行/nis 账户/n]/nz [快速/d 冻结/v]/nz 新机制/n ，/w 搭建/v 全市/n 拦截/v [电信/n 诈骗/vn]/nz 咨询/v 平台/n 等/udeng 新举措/nz 加以/vx 应对/v 。/w (/w 记者/nnt 冯国栋/nr )/w 
