“/w 厨/ng 城门/n 桥/n ”/w 一号/mq 桥/n 出土/v 现状/n 
一号/mq 桥/n 出土/v 的/ude1 康熙/n 钱币/n 拓片/n 
提起/v “/w 泾渭分明/vl ”/w ，/w 现在/t [普遍/ad 认为/v]/nz 是/vshi 泾河/ns 清澈/a ，/w 渭河/ns 浑浊/a 。/w 然而/c 事实/n 是否/v 如此/rzv 呢/y ？/w 
昨日/t ，/w [陕西省/ns 考古/n 研究院/nis]/nt 公布/v 了/ule 西安/ns 渭桥/nz 遗址/n 的/ude1 发掘/vn 成果/n ，/w 显示/v 在/p 康熙/n 之前/f ，/w 渭河/ns 西安/ns 段/q 还是/c 清澈/a 的/ude1 ，/w 康熙/n 之后/f 则/d 变得/vi 浑浊/a 。/w 然而/c 在/p 历史/n 上/f ，/w 渭河/ns 泾河/ns 到底/d 孰/ry 清/tg 孰/ry 浊/ag 呢/y ？/w 
[两/q 枚/q]/mq 清代/t 钱币/n 破解/v [两/q 大/a]/mq [历史/n 谜团/n]/nz 
2012年/t ，/w 西安/ns 北三环/ns 外/f 西席村/ns 、/w 高庙村/ns 北/f 发现/v [5/m 座/q]/mq 秦汉/n 古桥/nz 。/w 位于/v 西席村/ns 北/f 的/ude1 古桥/nz ，/w 因/p 正/d 对/p [汉/tg 长安城/ns]/nz 北/f 墙/n 中间/f 城门/n 厨/ng 城门/n ，/w 故称/nz “/w 厨/ng 城门/n 桥/n ”/w ，/w 该/rz 处/n 共/d 发现/v [4/m 座/q]/mq 桥梁/n ，/w 其中/rz 位于/v 中间/f 者/k 为/p 厨/ng 城门/n 一号/mq 桥/n (/w 今/tg 北三环/ns 外/f 西席村/ns )/w ，/w 一号/mq 桥/n 向/p 西/f 约/d [200/m 米/q]/mq 为/p [二/m 号/q]/mq 桥/n ，/w 向/p 西/f [80/m 米/q]/mq 左右/f 为/p [四/m 号/q]/mq 桥/n ，/w 一号/mq 桥/n 向/p 东/f 约/d [200/m 米/q]/mq 为/p 三号桥/nz 。/w 另外/c 一座/mq 位于/v 高庙村/ns 北/f 古桥/nz ，/w 正/d 对/p [汉/tg 长安城/ns]/nz 北/f 墙/n 洛/b 城门/n ，/w 称/v “/w 洛城/nz 门桥/nz ”/w 。/w 
去年/t ，/w 考古/n 专家/nnt 利用/v 科技/n 手段/n ，/w 基本/a 确定/v 了/ule 厨/ng 城门/n 一号/mq 、/w [三/m 号/q]/mq 、/w [四/m 号/q]/mq 桥/n 和/cc 洛城/nz 门桥/nz 的/ude1 时代/n ，/w 其中/rz 最早/d 的/ude1 渭桥/nz 为/p [战国/n 时期/n]/nz ，/w 最/d 晚/tg 的/ude1 是/vshi 唐代/ns 。/w 
考古/n 人员/n 根据/p 与/cc 钱币/n 一起/s 出土/v 的/ude1 [青花瓷/n 片/q]/nz 等/udeng 判断/v ，/w 说明/v 一号/mq 桥/n 至少/d 沿用/v 到/v 清代/t ，/w 使用/v 了/ule 近/a 2000年/t 。/w 此次/rz 在/p 一号/mq 桥/n 发掘/v 的/ude1 [两/q 枚/q]/mq 清代/t 钱币/n 及/cc 清代/t 遗物/n ，/w 破解/v 了/ule [两/q 大/a]/mq [历史/n 谜团/n]/nz 。/w 
谜团/n 一/m ：/w 渭河/ns 300年/t 左右/f 北/f 移/v [3000/m 米/q]/mq 
省/n 考古/n 研究院/nis 考古/n 专家/nnt 王志友/nr 介绍/v ，/w 根据/p 发掘/v 显示/vn ，/w 一号/mq 桥/n 发掘/v 地/ude2 (/w 今天/t 的/ude1 北三环/ns 外/f 西席村/ns )/w 在/p 康熙/n 年前/t ，/w 仍然/d 在/p 渭河/ns 的/ude1 河床/n 上/f ，/w 当时/t 尚未/d 淤积/v 成/v 滩/ng 。/w 
王志友/nr 说/v ，/w 发掘/v 地/ude2 距/p 今天/t 的/ude1 渭河/ns 主河道/n 南岸/s 大堤/n [3000/m 米/q]/mq 左右/f 。/w 记者/nnt 查阅/v 史料/n 发现/v ，/w 康熙/n 在/p 位/q 时间/n 为/p 1662年/t —/w 1722年/t ，/w 距今/nz 有/vyou 300年/t 左右/f ，/w 也/d 就/d 意味着/v 渭河/ns 河道/n 西安/ns 段/q 从/p 原来/d 的/ude1 位置/n 北三环/ns 外/f 西席村/ns 附近/f ，/w 到/v 今天/t 的/ude1 渭河/ns 主河道/n ，/w 北/f 移/v [3000/m 米/q]/mq ，/w 仅/d 用/p 了/ule 300年/t 左右/f 。/w 
王志友/nr 说/v ，/w 过去/vf ，/w 由于/p 受/v 资料/n 的/ude1 限制/vn ，/w 在/p 渭河/ns 变迁/vn 史/ng 的/ude1 研究/vn 中/f ，/w 学者/nnt 虽/c 一致/a 认定/v 渭河/ns 存在/v 向/p 北/f 移动/vn 的/ude1 侧/ng 蚀/vg 情况/n ，/w 但/c 对/p 渭河/ns 何时/ryt 开始/v 大规模/b 北/f 移/v 、/w 每年/r 移动/vn 多少/ry 的/ude1 认识/vn 均/d 只能/v 以/p 古今/n 位置/n 差异/n 进行/vn 年度/n 平均/a 化/v 分析/vn ，/w 判断/v 自/p 秦汉/n 以后/f 渭河/ns 平均/a 每年/r 北/f 移/v 约/d [1/m -/w 2/m 米/q]/mq 左右/f 。/w 现/tg 随着/p 康熙/n 时期/n 渭河/ns 河道/n 位置/n 的/ude1 大体/d 确定/v ，/w 渭河/ns 向/p 北/f 开始/v 快速/d 移动/vn 的/ude1 时间/n 与/cc 速率/n 都/d 需要/v 重新/d 研究/vn 。/w 300年/t 左右/f ，/w 渭河/ns 如何/ryv 向/p 北/f 移/v 了/ule [3000/m 米/q]/mq ，/w 到底/d 是/vshi 人工干预/gi 还是/c 自然/n 北/f 移/v ，/w 需要/v 进一步/d 研究/vn 。/w 
谜团/n 二/m ：/w 渭河/ns 在/p 康熙/n 前/f 还是/c 清澈/a 的/ude1 
王志友/nr 说/v ，/w 由此可见/c ，/w 在/p “/w [康熙/n 通宝/nz]/nz ”/w 之前/f ，/w 也/d 即/v 在/p 康熙/n 之前/f ，/w 这里/rzs 的/ude1 渭河/ns 是/vshi 清澈/a 的/ude1 ，/w 之后/f 才/d 变得/vi 浑浊/a 。/w 这/rzv 不仅/c 提供/v 了/ule 渭河/ns 古今/n 清浊/nz 变化/vn 的/ude1 新/a 资料/n ，/w 而且/c 对/p [关中/ns 地区/n]/nz 古代/t [环境/n 变迁/vn]/nz 的/ude1 研究/vn 也/d 具有/v 非常/d 重要/a 的/ude1 [学术/n 价值/n]/nz 。/w 
[历史/n 渊源/n]/nz 
杜甫/nr 诗/n 中/f [9/m 处/n]/mq 说/v 到/v “/w 渭河/ns 清/tg ”/w 
既然/c 康熙/n 前/f 的/ude1 渭河/ns 是/vshi 清澈/a 的/ude1 ，/w 那么/c 泾渭分明/vl 到底/d 指/v 的/ude1 是/vshi 孰/ry 清/tg 孰/ry 浊/ag 呢/y ？/w [中国/ns 秦汉史/nz 研究会/nis]/nt 会长/nnt 、/w [中国/ns 人民/n 大学/nis 国学院/nit]/nt 教授/nnt 、/w 博导/nnt 王子今/nr 说/v ，/w 究竟/d 是/vshi [泾/n 清/tg 渭/ng 浊/ag]/nz 还是/c 渭清/nz 泾/n 浊/ag ，/w 历代/n 却/d 有/vyou 不同/a 的/ude1 说法/n 。/w 
[泾/n 清/tg 渭/ng 浊/ag]/nz 
[泾/n 清/tg 渭/ng 浊/ag]/nz 之/uzhi 说/v ，/w 最早/d 在/p 《/w 诗经/n 》/w 中/f 已经/d 出现/v ：/w 泾/n 以/p 渭/ng 浊/ag ，/w 湜/n 湜/n (/w 音/n sh/x ，/w 形容/v 水/n 清澈/a 的/ude1 样子/n )/w 其/rz 沚/n (/w 音/n zh/x ，/w 指/v 水中/s 的/ude1 小块/nz 陆地/n )/w 。/w 
东汉/t 学者/nnt 郑玄/nr 为/p 《/w 诗经/n 》/w 作/v 笺注/n ，/w 态度/n 明朗/a 地/ude2 解说/vn ：/w “/w 泾/n 以/p 有/vyou 渭/ng ，/w 故/c 见/v 渭/ng 浊/ag 。/w ”/w 由此看来/dl ，/w 从/p 《/w 诗经/n 》/w 的/ude1 作者/nnt 到/v 东汉/t 大儒/n 郑玄/nr ，/w 都/d 以为/v [泾/n 清/tg 渭/ng 浊/ag]/nz 。/w 
渭清/nz 泾/n 浊/ag 
西晋/t 文士/nz 潘岳/nr 的/ude1 《/w 西征赋/nz 》/w 中/f 说/v ：/w “/w (/w 长安/ns )/w 北/f 有/vyou [清/tg 渭/ng 浊/ag 泾/n]/nz 。/w ”/w 认为/v 渭清/nz 泾/n 浊/ag 。/w 著名/a 诗人/nnt 杜甫/nr 也/d 有/vyou “/w [浊/ag 泾/n 清/tg 渭/ng]/nz 何当/nz 分/qt ”/w 、/w “/w 旅泊/nz 穷/a 清/tg 渭/ng ，/w 长吟/nz 望/v 浊/ag 泾/n ”/w 等/udeng 诗词/n ，/w 来说/uls 渭河/ns 之/uzhi 清/tg ，/w 在/p 杜甫/nr 的/ude1 诗作/n 中/f ，/w 说/v 到/v “/w 清/tg 渭/ng ”/w 的/ude1 共有/v [9/m 处/n]/mq ，/w 说/v 到/v “/w 浊/ag 泾/n ”/w 的/ude1 共有/v [4/m 处/n]/mq 。/w 唐代/ns 的/ude1 王维/nr 、/w 柳宗元/nr 、/w 贾岛/nr 、/w 李商隐/nr 等/udeng 诗人/nnt 诗文/n 也/d 都/d 谈到/v “/w 清/tg 渭/ng ”/w 字样/n 。/w 白居易/nr 在/p 《/w 泛/v 渭/ng 赋/ng 》/w 中/f 还/d 曾经/d 写道/v ：/w “/w 泛泛/d 渭水/ns 上/f ，/w 有/vyou 舟/n 沿/p 兮/y 溯/vg 兮/y ，/w 当/p 此/rzs [百/m 里/f]/mq 之/uzhi 清流/n 。/w ”/w 可见/c 当时/t 渭河/ns 应该/v 是/vshi “/w 清流/n ”/w 。/w 
出现/v 异议/n 
在/p 南宋/t 时期/n 出现/v 异议/n ，/w 南宋/t 诗人/nnt 陆游/nr 《/w [剑/n 南/b 诗稿/n]/nz 》/w 中/f ，/w 有/vyou [7/m 处/n]/mq 说/v 到/v 渭河/ns 水/n 清/tg ，/w 比如/v “/w 辕门/n 俯/vg 清/tg 渭/ng ，/w 彻底/ad 绿/a 可/v 染/vn 。/w ”/w 而/cc 南宋/t 人/n 王迈/nr 则/d 有/vyou “/w 由/p 浊/ag 渭/ng 而/cc 入/v 清/tg 泾/n ”/w 的/ude1 说法/n ，/w 说/v 渭河/ns 已经/d 浑浊/a ，/w 元代/t 诗人/nnt 侯克中/nr 也/d 作/v 诗/n 说/v 渭河/ns 水/n 浊/ag 。/w 
专家/nnt 观点/n 
泾渭/nz 清浊/nz 与/cc 人/n 为/p 作用/n 有关/vn 
泾河/ns 渭河/ns 到底/d 谁/ry 清/tg 谁/ry 浊/ag ，/w 著名/a [历史/n 地理学家/nnd]/nnd 史念海/nr 教授/nnt 认为/v ，/w “/w 泾渭/nz 两/m 河/n 的/ude1 清浊/nz 问题/n 并/cc 不是/c 一成不变/vl 的/ude1 。/w ”/w “/w [春秋/n 时期/n]/nz 是/vshi [泾/n 清/tg 渭/ng 浊/ag]/nz ，/w [战国/n 后期/f]/ns 到/v 西晋/t 初/f 年/qt 却/d 成/v 了/ule [泾/n 浊/ag 渭清/nz]/nz ，/w 南北朝/t 时期/n 再度/d 成为/v [泾/n 清/tg 渭/ng 浊/ag]/nz ，/w 南北朝/t 末年/f 到/v [隋唐/t 时期/n]/nz 又/d 复/dg 变成/v [泾/n 浊/ag 渭清/nz]/nz ，/w 隋唐/t 以后/f 又/d 成/v 了/ule [泾/n 清/tg 渭/ng 浊/ag]/nz 。/w ”/w 
史念海/nr 认为/v ，/w 泾渭/nz 清浊/nz 的/ude1 历史/n 变化/vn ，/w 与/cc 当地/s 植被/n 的/ude1 保存/vn 与/cc 毁坏/v 以及/cc 水土流失/gg 是否/v 严重/a 有/vyou 密切/ad 的/ude1 关系/n 。/w 不同/a [历史/n 时期/n]/nz 在/p 泾水/nz 和/cc 渭水/ns 上游/f 地方/n 开发/v 程度/n 的/ude1 不同/a ，/w 导致/v 了/ule 这/rzv 两条/mq [河流/n 含沙量/n]/nz 的/ude1 变化/vn 。/w 比如/v [秦汉/n 时期/n]/nz ，/w 泾水/nz 上游/f 地区/n 接受/v 了/ule 大批/m 移民/n ，/w 农田/n 面积/n 的/ude1 增大/vn ，/w 森林/n 的/ude1 砍伐/vn 和/cc 草场/n 的/ude1 破坏/vn ，/w 使得/vi 水土/n 严重/a 流失/vn 。/w 泾水/nz 上游/f 的/ude1 马连河/nz ，/w 当时/t 称作/v “/w 泥水/n ”/w ，/w 可见/c 河/n 中/f 有/vyou 大量/m 的/ude1 泥沙/n 。/w 南北朝/t 时期/n ，/w 北方/s 游牧/vn 族/ng 南下/vn ，/w 农耕/nz 族/ng 内/f 迁/v ，/w 大片/n 耕地/n 转变/v 为/p 牧场/nis 。/w 据/p 《/w 水经注/nz 》/w 记载/v ，/w “/w 泥水/n ”/w 在/p 当时/t 已经/d 改称/v “/w 白马/n 水/n ”/w 。/w 可见/c 泾水/nz 上游/f 植被/n 有所/v 变化/vn 。/w 然而/c 到/v 了/ule 唐代/ns 以后/f ，/w 相应/vi 地区/n 承受/v 了/ule 更为/d 沉重/a 的/ude1 人口/n 压力/n ，/w [森林/n 破坏/v]/nz [更为/d 严重/a]/nz ，/w 泾水/nz 又/d 转而/c 浑浊/a 。/w 渭水/ns 流域/n 植被/n 变化/vn 对/p 河/n 中/f 泥沙/n 量/n 的/ude1 影响/vn ，/w 也/d 有/vyou 同样/d 的/ude1 规律/n 。/w 
