人民网/nz 大/a 新/a 1月13日/t 电/n “/w 去年/t 村里/n 通过/p [土地/n 流转/vn]/nz ，/w 我/rr 把/pba 家里/s 的/ude1 [6/m 亩/q]/mq 土地/n 进行/vn 了/ule 整合/vn ，/w 并/cc 以/p 每亩/r [1100/m 元/q]/mq 发包/vi 给/p 承包商/nnt 种/q 甘蔗/n ，/w 在/p 甘蔗/n 种/q 、/w 砍/v 农忙/n 时节/n ，/w 他们/rr 又/d 请/v 我们/rr 帮忙/vi 干活/vi ，/w 一天/mq 收入/n [80/m 元/q]/mq ，/w 一份/mq 土地/n [两/q 份/q]/mq 收入/n ，/w 我/rr 觉得/v 很/d 值/n 。/w ”/w 日前/t ，/w 大新县/ns 那岭乡/ns 那廉村/ns 旧州/ns 屯/ng 村民/n 吕志勇/nr 笑呵呵/z 地/ude2 跟/p 笔者/n 算起/vf 了/ule 经济账/n 。/w 去年/t ，/w 那岭乡/ns 那廉村/ns 旧州/ns 屯/ng 全/a 屯/ng [117/m 户/q]/mq 全部/m 进行/vn 土地/n 整合/vn ，/w 并/cc 把/pba 经过/p 整合/vn 的/ude1 560多亩/m 土地/n 发包/vi 承包商/nnt 进行/vn 甘蔗/n 种植/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 2013年/t 该县/r 完成/v [10/m 个/q]/mq 乡镇/n [20/m 个/q]/mq 村/n [28/m 个/q]/mq 自然屯/nz 的/ude1 土地/n “/w 小块/nz 并/cc 大/a 块/q ”/w 优化/v 调整/vn ，/w [土地/n 流转/vn]/nz 面积/n 达/v [3/m ./w 38/m 万/d 亩/q]/mq 。/w 
[土地/n 流转/vn]/nz 带动/v “/w 甜蜜/a ”/w 事业/n 节节高/nz 。/w 甘蔗/n 是/vshi 大新县/ns 农业/n 的/ude1 [主导/n 产业/n]/nz 之一/rz ，/w 是/vshi 农民/nnt 经济/n 收入/n 的/ude1 主要/b 来源/n ，/w 该县/r 把/pba 甘蔗/n 生产/vn 列为/v 农业/n [产业/n 结构/n 调整/vn]/nz 的/ude1 [重要/a 内容/n]/nz 之一/rz 。/w 2013年/t 全县/n 甘蔗/n 种植/v 面积/n 达/v [46/m ./w 6/m 万/d 亩/q]/mq 。/w 预计/v [2013/m //w 2014/m 年/qt]/mq 榨季/nz 甘蔗/n 产量/n 为/p [220/m 万吨/q]/mq 
[土地/n 流转/vn]/nz 壮大/v “/w [一/d 乡/n]/mq 一品/b ”/w 。/w 大新县/ns 致力于/v 改变/vn 农业/n 发展/v 方式/n ，/w 由/p 传统/n 的/ude1 [农业/n 生产/vn]/nz 逐步/d 转向/vi 专业化/vn 、/w 特色/n 化/v 、/w 产业化/vn 、/w 现代化/vn 的/ude1 农业/n 转变/v ，/w 促进/v [特色/n 产业/n]/nz 向/p 优势/n 区域/n 集中/v ，/w 形成/v 了/ule 一批/mq 各具特色/bl 的/ude1 [产业/n 基地/nis]/nz ，/w 形成/v 了/ule 榄/n 圩/ng 甜/a 南瓜/nf 、/w 恩/ng 城/n 葡萄/nf 、/w [五/m 山/n]/mq 旱藕/nz 、/w 宝/n 圩/ng 果蔗/nz 的/ude1 “/w [一/d 乡/n]/mq 一品/b ”/w [农业/n 产业/n]/nz 格局/n ，/w 推动/v 了/ule [特色/n 农业/n]/nz 做/v 大/a 、/w 做/v 强/a 、/w 做/v 优/ag 。/w 
2013年/t ，/w 该县/r 果蔗/nz 、/w 西瓜/n 等/udeng 其它/rz 经济作物/n 面积/n 约/d [2/m ./w 5/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 共建/v 有/vyou [9/m 个/q]/mq 甘蔗/n 套种/v 西瓜/n 、/w 果蔗/nz 套种/v 早/a 黄豆/n 、/w 玉米/nf 套种/v 旱藕/nz 、/w 双/q 季/ng 莲藕/n 、/w 甘蔗/n 、/w 甜/a 南瓜/nf 、/w 中药材/n 石斛/nz 等/udeng 各类/r 高产/b 示范片/n 示范点/nis 。/w 其中/rz 恩城乡/ns [恩/ng 城/n 社区/n]/ns [140/m 亩/q]/mq 葡萄/nf 套种/v 西瓜/n 示范片/n ，/w 亩/q 产值/n 达/v [15000/m 多元/b]/mq ，/w 取得/v 了/ule 良好/a 的/ude1 经济效益/n ，/w 并/cc 辐射/vn 带动/v 周边/n 村屯/n 种植/vn [220/m 亩/q]/mq 。/w （/w 陈秀隆/nr 梁桂花/nr ）/w 
