“/w 烟头/n 大姐/n ”/w 其实/d 已经/d [73/m 岁/qt]/mq 了/ule ，/w 在/p 她/rr 的/ude1 带动/vn 下/f ，/w [很多/m 人/n]/mq 都/d 加入/v 了/ule 这个/rz 清理/v 环境/n 的/ude1 队伍/n 中/f 。/w 
隋云华/nr 远比/v 她/rr 的/ude1 实际/n 年龄/n 看上去/v 年轻/a ，/w 以至于/c 一度/d 被/pbei 网友/n 们/k 误/v 称为/v “/w 大姐/n ”/w 。/w “/w 可能/v 是因为/c 我/rr 常/d 参加/v [公益/n 活动/vn]/nz ，/w 所以/c 显得/v 心态/n 年轻/a 吧/y ！/w ”/w 昨日/t 中午/t ，/w 这位/r [73/m 岁/qt]/mq 的/ude1 老太太/n 一边/d 用/p 夹子/n 捡起/nz 一个/mq 还/d 没/d 熄灭/v 的/ude1 烟头/n ，/w 一边/d 爽朗/a 地/ude2 笑/v 了/ule 。/w 最近/t ，/w 隋云华/nr 捡拾/v 烟头/n 的/ude1 照片/n 疯/vi 传/v 网络/n ，/w 她/rr 也/d 被/pbei 网友/n 们/k 赞/vg 为/p “/w 烟头/n 大姐/n ”/w 。/w 
“/w 烟头/n 大姐/n ”/w 走红/vi 网络/n 
@/w nick1018/x 最早/d 把/pba “/w 烟头/n 大姐/n ”/w 图片/n 发布/v 到/v [新浪/ntc 微博/n]/nz 。/w 他/rr 在/p [中山/ns 公园/n]/nz 看到/v 这位/r “/w 走路/vi 溜边/nz 、/w 眼/n 盯/v 草丛/n ”/w 的/ude1 大姐/n 。/w “/w 我/rr 看/v 了/ule 好/a 半天/mq 才/d 明白/v ，/w 这位/r 大姐/n 是/vshi 在/p 寻找/v 烟头/n 。/w ”/w 这位/r 网友/n 说/v ，/w 自己/rr 跟/p 了/ule 大姐/n 挺/d 远距离/nz ，/w 发现/v 她/rr 手里/s 的/ude1 烟头/n 已经/d 装/v 了/ule 半/m 塑料袋/n 。/w “/w 虽然/c 我/rr 不/d 知道/v 她/rr 的/ude1 姓名/n ，/w 但/c 在/p [中山/ns 公园/n]/nz 一/m 打听/v 这位/r 大姐/n ，/w 大家/rr 都/d 竖起/v 大拇指/n 。/w ”/w @/w nick1018/x 听说/v 这位/r 大姐/n 已/d 捡/v 烟头/n 近/a 一年/mq 时间/n 了/ule 。/w “/w 这种/r 热心/a [公益/n 事业/n]/nz 的/ude1 劲头/n 就是/v 年轻人/n 也/d 没/d 几个/mq 能/v 做到/v 。/w ”/w 这/rzv 条/q 微博/n 得到/v 了/ule 网友/n 们/k 的/ude1 热情/an 转发/v ，/w 网友/n 都/d 亲切/a 地/ude2 喊/v 图/n 中/f 的/ude1 主角/nnt 为/p “/w 烟头/n 大姐/n ”/w 。/w 
她/rr 在/p [中山/ns 公园/n]/nz 义务/n 教学/vn 十年/mq 
昨日/t 中午/t ，/w 记者/nnt 在/p [中山/ns 公园/n]/nz 活动室/n 看到/v 了/ule 隋云华/nr ，/w 她/rr 一边/d 弹/v 钢琴/n 一边/d 教/v 人/n 声乐/n 。/w 台下/s 是/vshi [20/m 多个/mq]/mq 合唱团/nis 队员/nnt ，/w 她/rr 的/ude1 脚/n 边/k 则/d 放/v 着/uzhe 满满/z [三/m 个/q]/mq 塑料袋/n 的/ude1 烟头/n 。/w “/w [一/d 袋/ng]/mq 就是/v [1000/m 个/q]/mq 。/w ”/w 隋云华/nr 说/v ，/w 当/p 得知/v 自己/rr 捡拾/v 烟头/n 的/ude1 事情/n 上/f 了/ule 网/n ，/w 还/d 被/pbei 称为/v “/w 烟头/n 大姐/n ”/w 时/ng ，/w 她/rr 乐/a 了/ule ：/w “/w 啥/ry 大姐/n 啊/y ，/w 我/rr 今年/t 都/d [73/m 岁/qt]/mq 了/ule 。/w ”/w 
隋云华/nr 在/p [22/m 中/f]/mq 当/p 了/ule [20/m 多年/mq]/mq 老师/nnt ，/w 后来/t 调任/v [沙河口/ns 区政府/n]/nt ，/w 退休/v 前/f 已经/d 是/vshi [沙区/nz 人大常委会/nis]/nt 的/ude1 副主任/nnt 。/w 退休/v 后/f 开始/v 学习/vn 声乐/n ，/w 在/p [中山/ns 公园/n]/nz 的/ude1 活动室/n 里/f 义务/n 教/v 大家/rr 学习/v 声乐/n ，/w 还/d 组织/n 了/ule 一支/mq 合唱团/nis ，/w 叫/vi “/w 圆梦/v ”/w 。/w 现在/t ，/w “/w 圆梦/v ”/w 有/vyou 40多名/m 固定/a 成员/nnt 。/w “/w 每周/r 一次/mq ，/w 我们/rr 会/v 来/vf [中山/ns 公园/n]/nz 找/v 隋/tg 大姐/n 学唱歌/nz 。/w ”/w 艺术团/nis 成员/nnt 王/n 大姐/n 说/v ，/w 至今/d ，/w 隋云华/nr 在/p [中山/ns 公园/n]/nz 已/d 义务/n 教学/vn 十年/mq 了/ule 。/w 
不到/v 1年/t 她/rr 捡/v 了/ule [3/m ./w 1/m 万/d 个/q]/mq 烟头/n 
隋云华/nr 不仅/c 是/vshi [圆梦/v 艺术团/nis]/nt 的/ude1 义务/n 老师/nnt ，/w 还是/c [大连市/ns 慈善/a 总会/nis]/nt 的/ude1 五星级/b 义工/nnt 。/w “/w 去年/t [学雷锋/nz 活动/vn]/nz 日/b 那天/r ，/w 我/rr 在/p [中山/ns 公园/n]/nz 内/f 看到/v 地上/s 、/w 草丛/n 里/f 到处/d 是/vshi 被/pbei 丢弃/v 的/ude1 烟头/n 。/w ”/w 隋云华/nr 说/v ，/w 一位/mq 环卫/n 工/n 向/p 她/rr 抱怨/v 说/v ，/w 烟头/n 太多/ad ，/w 扫/v 也/d 扫/v 不/d 完/vi 。/w “/w 我/rr 觉得/v 作为/p 一名/mq 义工/nnt ，/w 应该/v 关注/vn 下/f [生态/n 环境/n]/nz 。/w ”/w 于是/cc ，/w 在/p 每周/r 的/ude1 义务/n 教学/vn 之前/f ，/w 隋云华/nr 会/v 提前/vn 两个/mq 小时/n 来到/v [中山/ns 公园/n]/nz ，/w 捡拾/v 烟头/n 。/w 
刚开始/nz 是/vshi 徒手/d 。/w 可/v 隋云华/nr 毕竟/d 年纪/n 大/a 了/ule ，/w 总/b 弯腰/vi 累/a 出/vf 了/ule 腰椎病/nhd 。/w “/w 现在一/t 弯腰/vi 还/d 疼/a 呢/y 。/w ”/w 她/rr 说/v ，/w 但/c 捡拾/v 烟头/n 的/ude1 “/w 工作/vn ”/w 总得/d 持续/vd 下去/vf ，/w 于是/cc 她/rr 买/v 来/vf 了/ule 夹子/n 。/w “/w 一周/mq 捡拾/v [两/q 小时/n]/mq ，/w 基本/a 每次/r 都/d 能/v 捡到/v [1000/m 多个/mq]/mq 烟头/n 。/w ”/w 隋云华/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 最快/d 的/ude1 时候/n 50多分钟/m 就/d 能/v 捡/v 满/a [1000/m 个/q]/mq 。/w “/w 抽烟/vi 的/ude1 人/n 太多/ad 了/ule ，/w 随手/d 抛弃/v 烟头/n 的/ude1 也/d 不少/m 。/w ”/w 有时候/d 带着/vn 火星/ns 的/ude1 烟头/n 就/d 落在/v 这位/r [73/m 岁/qt]/mq 老人/n 的/ude1 面前/f ，/w 她/rr 不/d 急/v 不/d 恼/v ，/w 弯下/nz 腰/n 去/vf 捻/v 灭/v 烟头/n 再/d 装进/vf 塑料袋/n 里/f 。/w 
在/p 隋云华/nr 的/ude1 带动/vn 下/f ，/w 艺术团/nis 的/ude1 学员/nnt 加入/v 了/ule 这个/rz 清理/v 环境/n 的/ude1 队伍/n 中/f 。/w 现在/t 每周/r 上课/vi 之前/f ，/w 隋云华/nr 和/cc 她/rr 的/ude1 团员/nnt 们/k 都会/n 在/p [中山/ns 公园/n]/nz 内转/nz 上/f [几/d 圈/qv]/mq ，/w 直到/v 目光/n 所/usuo 及/cc 的/ude1 范围内/nz 烟头/n 不再/d 出现/v 。/w 大家/rr 做/v 了/ule 个/q 简单/a 统计/vn ，/w 从/p 去年/t 3月/t 至今/d ，/w 不到/v 1年/t ，/w 团员/nnt 们/k 一共/d 捡拾/v 烟头/n [94/m ./w 5/m 公斤/q]/mq ，/w 其中/rz 隋云华/nr 自己/rr 捡拾/v 的/ude1 烟头/n ，/w 已经/d 达到/v 了/ule [31000/m 多个/mq]/mq 。/w (/w 记者/nnt 万恒/nr 实习生/nnt 安志浩/nr 记者/nnt 李传报/nr )/w 
