考古/n [工作/vn 人员/n]/nnt 正在/d 清理/v 保护/vn 厨/ng 城门/n 一号/mq 桥/n 遗址/n 记者/nnt 侯智/nr 摄/vg 
挖掘/v 出/vf 的/ude1 厨/ng 城门/n 一号/mq 桥/n 现场/s 记者/nnt 侯智/nr 摄/vg 
秦汉/n 古木/n 桥/n 两年/mq 前/f 被/pbei 发现/v ，/w 如今/t 又/d 有/vyou 何/ry 进展/vn ？/w 昨日/t ，/w [陕西省/ns 考古/n 研究院/nis]/nt 公布/v 了/ule 渭桥/nz 遗址/n 最新/a 成果/n ，/w 桥梁/n 总数/n 达/v [3/m 组/n]/mq [7/m 座/q]/mq 。/w 发掘/v 出/vf 的/ude1 清代/t 铜钱/n 也/d 揭开/v 了/ule 渭河/ns 北/f 移/v 真相/n ：/w 渭河/ns 主河道/n 约/d 300/m 多年前/d 才/d 开始/v 突然/ad 改道/v ，/w 而/cc 非/b 之前/f [普遍/ad 认为/v]/nz [2000/m 多年/mq]/mq 匀速/d 北/f 移/v [3/m 公里/q]/mq 。/w 原因/n 是/vshi 清/tg 中/f 晚期/t 人口/n 快速/d 增长/v ，/w 破坏/v 环境/n 导致/v 河道/n 改道/v 。/w 
[4/m 桥/n]/mq 测定/v 年代/n ：/w 最早/d 战国/n 晚期/t 最/d 晚/tg 唐代/ns 
始建于/v 秦/tg ，/w 又称/gi “/w 横桥/nz ”/w ，/w 中/f 渭桥/nz 横跨/v 渭水/ns ，/w 是/vshi 秦汉/n 唐/tg 时期/n 交通/n 要道/n 。/w 目前/t 发现/v 的/ude1 渭桥/nz 遗址/n 位于/v 渭河/ns 南岸/s 河滩/n ，/w 相继/d 发现/v 了/ule [3/m 组/n]/mq [7/m 座/q]/mq 桥/n ，/w 以/p 所在/n 位置/n 命名/v 为/p ：/w 厨/ng 城门/n 一号/mq 桥/n 至/p [五/m 号/q]/mq 桥/n ，/w 洛城/nz 门桥/nz 和/cc 位于/v 草滩/nz 的/ude1 王家堡/nz 古桥/nz 。/w 
这些/rz 桥/n 是/vshi 一个/mq 时代/n 建/v 的/ude1 吗/y ？/w 去年/t 考古/n 工作者/nnt 重点/n 对/p 厨/ng 城门/n 一号/mq 桥/n 、/w 三号桥/nz 、/w [四/m 号/q]/mq 桥/n 和/cc 洛城/nz 门桥/nz 共/d [4/m 座/q]/mq 桥/n 进行/vn 了/ule 年代/n 测定/v 。/w 
“/w 我们/rr 对/p 一号/mq 桥/n 两排/mq 树桩/n 进行/vn 树种/n 鉴定/vn ”/w ，/w 省/n 考古/n 研究院/nis 副研究员/nnt 王志友/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 桥桩/n 南侧/f 一排/mq 是/vshi 西汉/t 中期/f 至/p 东汉/t 初期/f ，/w 北侧/f 一排/mq 最/d 晚/tg 是/vshi 东汉/t 至/p 魏晋/t 时期/n 。/w 还/d 提取/v 石/ng 构件/n 的/ude1 白灰/n 进行/vn 碳十四/nz 测/v 年/qt （/w 此法/r 结果/n 比/p 实际/n 略/d 超前/a ）/w ，/w 为/p 战国/n 至/p 西汉/t 早期/f 。/w 
对/p 其他/rzv [三/m 个/q]/mq 桥/n 也/d 分别/d 进行/vn 了/ule 碳十四/nz 测定/v 。/w 结果/n 显示/v ，/w 去年/t 刚/d 发现/v 的/ude1 厨/ng 城/n [四/m 号/q]/mq 桥/n 门/n 年代/n 最早/d ，/w 约/d 为/p 战国/n 晚期/t 。/w 一号/mq 桥/n 的/ude1 树桩/n 最早/d 建造/v 应/v 是/vshi 西汉/t 。/w 洛/b 城门/n 为/p 西汉/t 晚期/t 至/p 东汉/t 早期/f ，/w 厨/ng 城门/n 三号桥/nz 则/d 为/p 唐代/ns 。/w 
[4/m 个/q]/mq 时代/n 测定/v 刚好/d 贯穿/v 秦汉/n 唐/tg 。/w 一般说来/vl 中/f 渭桥/nz 始建于/v 秦昭公/nr 或/c 秦始皇/nr 时期/n ，/w 作为/p 交通/n 要道/n ，/w 秦汉/n 唐/tg 对/p 中/f 渭桥/nz 都/d 有/vyou 记载/v 。/w 
王志友/nr 告诉/v 记者/nnt ：/w “/w 中/f 渭桥/nz ，/w 历史/n 上/f 各个/rz 朝代/n 都/d 有/vyou 记载/v ，/w 不一定/nz 是/vshi 一组/mq ，/w 可能/v 是/vshi 不同/a 时代/n 不同/a 组/n 。/w 我们/rr 初步/d 推断/v 这些/rz 桥/n 应/v 是/vshi 不同/a 时代/n 中/f 渭桥/nz 的/ude1 一部分/m 。/w ”/w 
发现/v 清代/t 铜钱/n ：/w 可推断/nz 300/m 多年前/d 渭河/ns 改道/v 
渭河/ns 变迁/vn 是/vshi 一个/mq 存在/v 已/d 久/a 的/ude1 话题/n 。/w 之前/f 学者/nnt 普遍/ad 判断/v 认为/v ，/w 秦汉/n 以后/f 渭河/ns 平均/a 每年/r 北/f 移/v 约/d 1/m ～/w [2/m 米/q]/mq 左右/f ，/w [2000/m 多年/mq]/mq 一共/d 北/f 移/v 了/ule [3/m 公里/q]/mq 。/w 
但/c 本次/r 在/p 厨/ng 城门/n 一号/mq 桥/n 发掘/v 出/vf 了/ule “/w [康熙/n 通宝/nz]/nz ”/w 清代/t 铜钱/n 等/udeng 清/tg 中/f 晚期/t 遗物/n ，/w 大体/d 确定/v 了/ule 康熙/n 时期/n 渭河/ns 河道/n 位置/n 。/w 这/rzv 说明/v 到/v 康熙/n 时期/n ，/w 渭河/ns 主河道/n 还/d 在/p 这个/rz 地方/n ，/w 并/cc 无/v 大/a 的/ude1 变化/vn 。/w 
“/w 也/d 就是说/c ，/w 渭河/ns 主河道/n 在/p 清朝/ns 以前/f 都/d 没有/v 北/f 移/v 。/w ”/w 王志友/nr 推断/v ，/w 渭河/ns 北/f 移/v 既然/c 不是/c [2000/m 多年/mq]/mq 匀速/d 北/f 移/v ，/w 那/rzv 就是/v 在/p 清/tg 中/f 晚期/t 突然/ad 发生/v 了/ule 改道/v 。/w 
厨/ng 城门/n 一号/mq 桥/n 发掘/v 区/n 的/ude1 埋/v 沙/n 堆积/v 也/d 透露/v 出/vf 了/ule 证据/n 。/w 发现/v “/w [康熙/n 通宝/nz]/nz ”/w 铜钱/n 堆积/v 层/qv 上下/f ，/w 各/rz 有一个/mq 沙层/n ，/w 分别/d 代表/nnt 了/ule 它/rr 之前/f 和/cc 之后/f 两个/mq 时代/n 河水/n 的/ude1 环境/n 。/w 其中/rz ，/w 下面/f 一层/mq [2/m 米/q]/mq 左右/f 清冽/a 的/ude1 粗砂/nz 堆积/v ，/w 这/rzv 表明/v 前/f 一个/mq 时代/n 河水/n 清澈/a 。/w 上层/f 一层/mq [3/m ./w 5/m 米/q]/mq 厚/a 的/ude1 细沙/n 却/d 很/d 浑浊/a ，/w 这/rzv 说明/v 后来/t 环境/n 发生/v 了/ule 变化/vn ，/w 河水/n 变/v 浑浊/a 了/ule 。/w 
“/w 这/rzv 和/cc 历史/n 记载/v 是/vshi 吻合/vi 的/ude1 。/w 清/tg 中后期/f 全国/n 人口/n 快速/d 增长/v ，/w 导致/v 环境/n 发生/v 变化/vn 。/w ”/w 王志友/nr 分析/vn 说/v ，/w 人口/n 多/a 了/ule ，/w 自然/n 要/v 开垦/vn 大片/n 耕地/n ，/w 森林/n 湖泊/n 都会/n 受到影响/v 。/w 因此/c ，/w 他/rr 推断/v 渭河/ns 主河道/n 是/vshi 从那之后/dl ，/w [300/m 多年/mq]/mq 北/f 移/v 了/ule [3/m 公里/q]/mq 。/w 
