1月11日/t ，/w 在/p 美国/nsf 拉斯韦加斯/nrf ，/w 第一个/mq 也/d 是/vshi 唯一/b 一个/mq 完全/ad 由/p 中国人/n 制作/v 的/ude1 大型/b 中国/ns 风情/n 秀/ag 《/w PANDA/x ！/w 》/w 隆重/ad 举行/v 全球/n 首演/v 式/k 。/w 
《/w PANDA/x ！/w 》/w 掀起/v 了/ule 拉斯韦加斯/nrf 的/ude1 [中国/ns 文化/n]/nz 热/a ，/w 拉斯韦加斯/nrf 大街小巷/n 到处/d 都/d 能/v 见到/v 《/w PANDA/x ！/w 》/w 的/ude1 身影/n ：/w 飞机/n 上/f 、/w 机场/nis 到达/v 大厅/n 、/w 著名/a 的/ude1 [15/m 号/q]/mq [州际/nz 公路/n]/nz 、/w 最/d 繁华/a 的/ude1 拉斯韦加斯/nrf 大道/ns 、/w 出租车/n 、/w 城市/n 巴士/n 车身/n 、/w CNN/x 、/w [ESPN/x 电视台/nis]/nt 等/udeng ，/w 到处/d 都/d 是/vshi 《/w PANDA/x ！/w 》/w 的/ude1 广告/n 和/cc 介绍/v ，/w “/w PANDA/x ”/w 和/cc “/w CHINA/x ”/w 成为/v 拉斯韦加斯/nrf 众多/a 各国/rzs 游客/n 最/d 热门/a 的/ude1 名词/n 。/w 
首场/n [80/m 分钟/qt]/mq 的/ude1 演出/vn ，/w 欢呼声/n 掌声/n 竟达/v 百/m 次之/vi 多/a ，/w 谢幕/vi 长达/v [5/m 分钟/qt]/mq 之/uzhi 久/a ，/w 观众/n 仍/d 不舍/nz 离去/vi 。/w [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 领事馆/nis]/nt 总领事/nnt 和/cc [美国/nsf 国会/nis]/nt 参/vg 、/w 众/ag 两院/n 的/ude1 多/a 名/q 议员/nnt 、/w 内华达州/nsf 政要/n 及/cc [华人/n 华侨/n]/nz 首领/nnt 、/w 中美/n 两国/mq 著名/a 艺人/nnt 、/w 中美/n 两国/mq 大量/m 主流/n 媒体/n 齐/a 聚/v [威尼斯/nsf 人/n]/nz [宫殿/n 剧院/nis]/nt ，/w 来/vf 观摩/v 大型/b 中国/ns 风情/n 秀/ag 《/w PANDA/x ！/w 》/w 。/w 熊猫/n 、/w 孔雀/n 、/w 秃鹫/n 、/w [少林/n 武僧/n]/nz 、/w 蛇/n 仙/ng 、/w 猴王/nz 、/w 兵马俑/n ，/w 最/d 能/v 代表/nnt 中国/ns 风情/n 的/ude1 主要/b 元素/n 交替/d 出现/v ，/w [三维/mq 立体/b]/nz 视频/n 、/w 可移动/nz 的/ude1 LED/x 侧/ng 幕/q 、/w 独特/a 的/ude1 升降/vn 投影/n 纱筒/n 幕/q ，/w 使/v 整/v 场/qv 演出/vn 高潮迭起/vl ，/w 演出/vn 结束/v 后/f ，/w 观众/n 纷纷/d 涌到/nz 竹林/ns 合影/vi 区/n 和/cc 可爱/a 的/ude1 熊猫/n 合影/vi 。/w 
来自/v [美国/nsf 纽约/nsf]/ns 的/ude1 游客/n 詹姆斯/nrf 说/v ：/w “/w 《/w PANDA/x ！/w 》/w 真是/d 太/d 精彩/a 了/ule 。/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 中国/ns 的/ude1 故事/n ，/w 也/d 是/vshi 美国/nsf 的/ude1 故事/n 。/w 我/rr 看过/v 很多/m 的/ude1 秀/ag ，/w 但是/c 像/v 《/w PANDA/x ！/w 》/w 这样/rzv 的/ude1 秀/ag 不/d 多/a 见/v ，/w 舞台/n 视觉/n 非常/d 震撼/v ，/w 在/p 拉斯韦加斯/nrf 甚至/d 在/p 世界/n 都/d 能/v 进入/v 一流/b 行列/n 。/w ”/w 来自/v 巴西/nsf 的/ude1 游客/n 杰西卡/nrf 说/v ：/w “/w 今天/t ，/w 我/rr 看到/v 了/ule 真正/d 的/ude1 [中国/ns 功夫/n]/nz 和/cc [中国/ns 杂技/n]/nz ，/w 大开眼界/vl ！/w 那个/rz [7/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小演员/nnd 竟然/d 也/d 有/vyou 如此/rzv 高超/a 的/ude1 功夫/n ，/w 太/d 让/v 人/n 喜欢/vi 了/ule ！/w ”/w 
《/w PANDA/x ！/w 》/w 于/p 1月7日/t 正式/ad 对外/vn 售票/vn ，/w 许多/mq 售票处/n 的/ude1 票/n 刚刚/d 开/v 售/vn 便/d 被/pbei 销售一空/vl ，/w 这/rzv 在/p 拉斯韦加斯/nrf 众多/a 的/ude1 秀/ag 中/f 实属/v 罕见/a 。/w 许多/mq [华人/n 华侨/n]/nz 更是/d 一家人/n 专程/d 来到/v 拉斯韦加斯/nrf 观看/v 《/w PANDA/x ！/w 》/w 。/w 来自/v [加拿大/nsf 温哥华/nsf]/ns 的/ude1 华侨/n 吴先生/nr 说/v ：/w “/w 离开/v 祖国/n 几十年/mq 了/ule ，/w 我们/rr 的/ude1 后代/n 很少/ad 接触/v [中国/ns 文化/n]/nz ，/w 连/ulian 汉语/gi 都/d 说/v 不好/a ，/w 当/p 朋友/n 告诉/v 我/rr 这里/rzs 有一个/mq 由/p 中国/ns 著名/a 导演/nnt 赵安/nr 带来/v 的/ude1 中国/ns 秀/ag 时/ng 我/rr 非常/d 激动/a ，/w [第一/m 时间/n]/nz 就/d 决定/v 带/v 家人/n 一起来/nz 观看/v 演出/vn 。/w 可爱/a 的/ude1 熊猫/n 、/w 少林/n 的/ude1 功夫/n 和/cc 古/tg 兵马俑/n 等/udeng 这些/rz [中国/ns 元素/n]/nz 让/v 我们/rr 感觉/n 格外/d 亲切/a ，/w 勾起/v 了/ule 对/p 家乡/n 的/ude1 思念/vn ，/w 同时/c 我们/rr 也/d 觉得/v 非常/d 自豪/a 。/w ”/w 
《/w PANDA/x ！/w 》/w 由/p [北京/ns 京文/nz 唱片/ntc]/nt 和/cc [美国/nsf 环球/n 熊猫/n 娱乐/vn 公司/nis]/nt 制作/v 出品/vi ，/w 集结/v 了/ule 第一流/b 的/ude1 投资人/nnd 和/cc 制作/v 团队/n 。/w 出品人/nnt 王辉/nr 经营/v 拉斯韦加斯/nrf 演艺/n 行业/n 多年/mq ，/w 具有/v 丰富/a 的/ude1 市场/n 运作/vn 经验/n ；/w 总/b 策划/v 许钟民/nr 是/vshi [北京/ns 京文/nz 唱片/ntc]/nt 的/ude1 创始人/nnt ，/w 同时/c 是/vshi [中国/ns 文化/n]/nz 行业/n 著名/a 投资人/nnd ；/w 总/b 导演/nnt 赵安/nr 曾/d 多次/mq 担任/v [春节/t 联欢/vn 晚会/n]/nz 和/cc 许多/mq 重大/a 活动/vn 的/ude1 总/b 导演/nnt ，/w 在/p 国内外/s 知名度/n 很高/d ；/w 主创/vn 队伍/n 包括/v 参加/v 过/uguo [北京/ns 奥运会/n]/nz 开/v 、/w 闭幕式/n 和/cc [伦敦/nsf 奥运会/n]/nz 及/cc 中国/ns 和/cc 世界/n 多项/mq 大型/b [演艺/n 活动/vn]/nz 的/ude1 中国/ns 顶级/b 制作/v 团队/n 。/w 《/w PANDA/x ！/w 》/w 的/ude1 杂技/n 演员/nnt 来自/v 获得/v 世界/n 杂技/n 最高奖/nz 蒙特卡洛/nsf 金小丑/n 奖/n 最多/ad 的/ude1 [中国/ns 杂技团/nis]/nt 和/cc [天津/ns 杂技团/nis]/nt ，/w 功夫/n 演员/nnt 来自/v 中国/ns [少林/n 功夫/n]/nz 的/ude1 发源地/n 、/w [三/m 次/qv]/mq 获得/v [世界/n 冠军/nnt]/nz 的/ude1 [少林寺/n 武僧/n 团/n]/nz ，/w 舞蹈演员/nnd 来自/v [中国/ns 大庆/ns 舞蹈团/nis]/nt 。/w 
