继/vg 近日/t 传出/v [五/m 位/q]/mq 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 中/f 的/ude1 爸爸/n 将/d 在/p 1月23日/t 晚/tg 直播/vn 的/ude1 [湖南/ns 卫视/n]/nz 春晚/n 再度/d 合体/n 的/ude1 消息/n 后/f ，/w 昨天/t 又/d 有/vyou [最新/a 消息/n]/nz 称/v ，/w 李湘/nr 也/d 有望/v 重回/v 老东家/nz ，/w 和/cc 女儿/n 王诗龄/nr 一起/s 搭档/n 担任/v 春晚/n 的/ude1 主持/vn 工作/vn 。/w 
《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 的/ude1 热/a 播/v ，/w 让/v 听话/a 懂事/a 又/d 乖巧/a 的/ude1 王诗龄/nr 迅速/ad 走红/vi 。/w 然而/c 王诗龄/nr 之前/f 从未/d 单独/d 主持/v 过/uguo 节目/n ，/w 所以/c [湖南/ns 卫视/n]/nz 春晚/n 确定/v 邀请/vn 到/v 王诗龄/nr 主持/v 后/f ，/w 更/d 成为/v 关注/vn 焦点/n 。/w 虽然/c 王诗龄/nr 的/ude1 落落大方/vl 不/d 怯场/a 已经/d 是/vshi 有目共睹/vl ，/w 不过/c 到底/d 是/vshi 个/q 才/d [4/m 岁/qt]/mq 的/ude1 孩子/n ，/w HOLD/x 住/vi 春晚/n 这么/rz 大/a 的/ude1 场子/n 估计/v 主要/b 还是/c 要/v 靠/v 妈妈/n 。/w 
