1月12日/t ，/w 2014年/t [网络/n 春晚/n]/nz 在/p 京/b 召开/v 媒体/n 见面会/n 。/w 往/p 年/qt [网络/n 春晚/n]/nz 未/d 播/v 就/d 有/vyou 群星/n 阵容/n 提前/vd 造势/v ，/w 而/cc 本届/r [网络/n 春晚/n]/nz 大/a 走/v 低调/n 路线/n ，/w 届时/d 将/d 以/p 发布/v “/w 2013/m 网络/n 热度榜/nz ”/w 评选/v 结果/n 为/p 晚会/n 主体/n 线索/n ，/w 由/p 范曾/nr 、/w 王亚平/nr 、/w 雷军/nr 等/udeng 名人/n 对/p 榜/n 单/b 进行/vn 深度/n 解读/v 。/w 
2014年/t [网络/n 春晚/n]/nz 显得/v 格外/d 低调/n ，/w 从/p 主持人/nnt 到/v 明星/nnd 阵容/n ，/w 再/d 到/v [节目/n 内容/n]/nz 一直/d 未/d 向/p 外界/n 公布/v 。/w [中国/ns 网络/n 电视台/nis]/nt 有关/v 负责人/nnt 表示/v ：/w “/w 2014年/t [网络/n 春晚/n]/nz 定位/vn 于/p ‘/w 年轻人/n 的/ude1 春晚/n 、/w 网友/n 的/ude1 联欢会/n ’/w ，/w 将/d 打造/v 接地气/nz 、/w 有/vyou 人气/n 、/w 幽默/a 不/d 恶搞/v 、/w 欢乐/a 不/d 低俗/a 的/ude1 原创/b 节目/n 。/w ”/w 据介绍/nz ，/w 来自/v [世界/n 各地/rzs]/nz 的/ude1 “/w 好/a 声音/n ”/w 冠军/nnt 会/v 以/p 特别/d 方式/n 出场/vi 。/w 
[网络/n 春晚/n]/nz 将/d 于/p 1月30日/t 在/p [中国/ns 网络/n 电视台/nis]/nt 携手/vd 百家/nz 网站/n 同步/vd 直播/vn ，/w 其/rz 精/a 编/v 版/n 将/d 在/p 央视/j 播出/v 。/w 
