[二/m ○/w 一/d 二/m 年/qt]/mq 九月二十三日/t ，/w 大约/d 近/a [两千/m 人/n]/mq ，/w 在/p 台北/ns 仁爱/n 路/n [三/m 段/q]/mq 的/ude1 [国父/n 纪念馆/nis]/nt ，/w 开启/v 长达/v [五/m 公里/q]/mq 的/ude1 保卫/vn 钓鱼台/ns 游行/vn 。/w 自/p 光/n 復/nz 南路/n ，/w [忠孝/n 东路/n]/nz ，/w 再/d 经过/p 长春/ns 路/n ，/w 而/cc 到达/v 在/p 台北/ns 庆城/ns 街口/s 的/ude1 [日本/ns 交流/vn 协会/nis]/nt 的/ude1 办公室/nis 前/f ，/w 向/p [日本/ns 政府/nis]/nt 表达/v 我们/rr 对/p 於/nz 钓鱼台/ns 的/ude1 立场/n 。/w 
九月天/nz 是/vshi [夏末/nr 秋/tg 初/f]/nz ，/w 秋老虎/n 的/ude1 天气/n 下/f 骄阳/n 逼/v 人/n 。/w 我/rr 和/cc 内/f 子/ng 在/p 汗流浹背/al 的/ude1 情况下/nz ，/w 随著/p 游行/vn 队伍/n 走完/v 全程/n 。/w 游行/vn 的/ude1 队伍/n 中/f 以/p 中老年/n 的/ude1 群眾/n 居多/vi ，/w 不过/c ，/w 也/d 见到/v 一些/mq 年轻/a 的/ude1 妈妈/n ，/w 甚至/d 背著/v 襁褓/n 中/f 的/ude1 幼儿/n ，/w 一路/mq 上/f ，/w 呼喊/v 著/uzhe ＂/w 保卫/v 钓鱼台/ns ＂/w 的/ude1 口号/n ，/w [另一/m 位/q]/mq 将近/d [八十/m 岁/qt]/mq 的/ude1 老先生/n ，/w 踩著/v 高蹺/n ，/w 在/p 队伍/n 前/f 开路/vi ，/w 扛著/v “/w [中华/nz 儿女/n]/nz 联手/vd 保钓/nz ”/w 的/ude1 旗帜/n ，/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 令人感动/al 的/ude1 场面/n 。/w 
保钓/nz 游行/vn 游行/vn 队伍/n 的/ude1 领队/nnt 是/vshi 林孝信/nr 先生/n 。/w 四十年前/t ，/w 也/d 就是/v 一九七二年/t ，/w 美国/nsf 把/pba 琉球/ns 的/ude1 行政权/nz 交给/v 日本/ns ，/w 日本/ns 即/v 宣称/v 拥有/v 钓鱼台/ns 主权/n 。/w 那时候/nz 林/ng 先生/n 在/p [芝加哥/nsf 大学/nis]/ntu 就读/vi ，/w 他/rr 也/d 是/vshi 那时候/nz 芝加哥/nsf [保钓/nz 运动/vn]/nz 中/f 的/ude1 大将/nnt 。/w 此君/nz 由/p 於/nz 参加/v [保钓/nz 运动/vn]/nz ，/w 拒绝/v [台湾/ns 政府/nis]/nt ＂/w 保钓/nz 降温/vi ＂/w 的/ude1 要求/n ，/w 被/pbei 台湾/ns 吊销/v 护照/n ，/w 被迫/d 放弃/v 正在/d [芝加哥/nsf 大学/nis]/ntu 就读/vi 的/ude1 物理学/n 博士/nnt 的/ude1 学位/n 。/w 所以/c 林君/nr 的/ude1 一生/n ，/w 几乎/d 都/d 為/nz 保卫/v 钓鱼台/ns 而/cc 生/v 。/w 记得/v 在/p 芝加哥/nsf 一齐/d 参加/v [保钓/nz 运动/vn]/nz 的/ude1 时候/n ，/w 林君/nr 还是/c 一个/mq 翩翩/z 美少年/nz ，/w [四/m 十年/mq]/mq 后/f ，/w 在/p 台北/ns 街头/s 的/ude1 保钓/nz 游行/vn 中/f 重见/nz ，/w 他/rr 满头/n 白/a 髮/nz ，/w 已/d 是/vshi 廉颇/nz 尚能/v 饭否/nz 的/ude1 年纪/n ，/w 而/cc 笔者/n 也/d 不免/d 垂垂老矣/vl 。/w 所以/c ，/w 当/p 我/rr 和孝信/nr 兄/ng 们/k 紧握/v 双手/n 之际/f ，/w [四/m 十年/mq]/mq 不过/c 是/vshi 弹指之间/nz ，/w 而/cc [四/m 十年/mq]/mq 的/ude1 奋斗/vn ，/w 钓鱼台/ns 仍然/d 在/p 日/b 之/uzhi 手/n ，/w 好/a 不/d 感伤/an 。/w 
游行/vn 到/v 近午/nz 才/d 结束/v ，/w 全身/n 几/m 已/d 冻僵/v ，/w 回程/n 中/f 坐/v 到/v [汽车/n 驾驶/v]/nz 座/q 上/f ，/w 无论如何/dl 也/d 暖和/a 不/d 起来/vf 。/w 离开/v 城/n 中心/nis ，/w 在/p 开往/vf 芝加哥/nsf 的/ude1 湖滨/n 大道/ns (/w LakeshoreDrive/x )/w 的/ude1 时候/n ，/w 忽/d 见/v 一辆/mq 警车/n 汽笛/n 大/a 鸣/vg ，/w 开始/v 追/v 起/vf [另一/m 部/q]/mq 车子/n ，/w 在/p 车/n 前/f 路口/n 正/d 有一个/mq 不准/v 左转/nz 的/ude1 警示牌/n 。/w 可是/c 大约/d 由/p 於/nz 脑子/n 快/a 冻僵/v 的/ude1 缘故/n ，/w 下意识/n 的/ude1 将/d 方向盘/n 左转/nz ，/w 自/p 以/p 為/nz 如此/rzv 可以/v 离开/v 这/rzv 一个/mq 是非/n 之/uzhi 地/ude2 。/w 只是/d 立刻/d 一幅/mq 全世界/n 最/d 惊人/a 的/ude1 景象/n 发生/v 了/ule ：/w 湖滨/n 大道/ns [八/m 条/q]/mq 线/n 上/f 的/ude1 汽车/n ，/w 一致/a 并排/d 的/ude1 向/p 我/rr 开/v 过来/vf ，/w 等/udeng 才/d 会/v 过/uguo 意/ng 的/ude1 时候/n 发现/v ，/w 我/rr 北/f 向/p 的/ude1 汽车/n 北/f 正/d 掐/v 在/p 全部/m 南线/nz 的/ude1 单行道/n 上/f 。/w 当/p [八/m 辆/q]/mq 车队/nis ，/w 都/d 对/p 著/nz 开/v 过来/vf ，/w 而/cc 我/rr 是/vshi 唯一/b 的/ude1 一部/mq 逆向/b 汽车/n ，/w 只能/v 说/v 是/vshi 这/rzv 是/vshi [好莱坞/nsf 电影/n]/nz 动作/n 片中/s 才/d 会/v 有的/rz 惊险/a 镜头/n ，/w 套用/v 鲁迅/nr 的/ude1 名/q 话语/n ，/w 这/rzv 叫做/v ＂/w [横眉/nz 冷/a 对/p]/nz [千/m 车/n]/mq 来/vf ＂/w 。/w 
感谢/v 所有/b [汽车/n 驾驶/v]/nz 人/n 的/ude1 高超/a 技术/n 和/cc 上帝/n 的/ude1 恩宠/nz ，/w 否则/c ，/w 大约/d 不会/v 有/vyou [四/m 十年/mq]/mq 以后/f ，/w 和/cc 林孝信/nr 先生/n 在/p 台北/ns 保钓/nz 游行/vn 再/d 见面/vi 的/ude1 机会/n 了/ule 。/w 当/p [几百/m 部/q]/mq 汽车/n 紧急/a 剎车/nz ，/w 停/vi 在/p 我/rr 的/ude1 车/n 前/f 的/ude1 时候/n ，/w 不用说/vl ，/w 警察/nnt 巡逻车/n 来/vf 了/ule ，/w 并且/c 毫不客气/vl 的/ude1 给/p 我/rr 一张/mq 罚单/nz 。/w 
在/p [美国/nsf 伊利/ntc 诺/ng 州/n]/nz [三/m 张/q]/mq 交通/n 罚单/nz 就/d 会/v 被/pbei 吊销/v 汽车/n [驾驶/v 执照/n]/nz ，/w 而/cc 这/rzv 一张/mq 罚单/nz 正巧/d 是/vshi 我/rr 的/ude1 [第三/m 张/q]/mq ，/w 所以/c 情/n 不得已/a ，/w 决定/v 到/v 法庭/nis 试/v 运气/n 。/w 说句/v 老实话/nz ，/w 即使/c 在/p 和/cc 法官/nnt 见面/vi 的/ude1 前/f 一分/t 鐘/nz 时/ng ，/w 自己/rr 还/d 找/v 不/d 出/vf 脱罪/nz 的/ude1 原因/n ，/w 只好/d 向/p 法官/nnt 如实/d 呈报/v ，/w 并且/c 承认/v 自己/rr 是/vshi 冻/v 昏/tg 了/ule 头/n 。/w 信/n 不信/v 由/p 你/rr ，/w 那/rzv 一位/mq 体态/n 龙钟/nz 的/ude1 老/a 法官/nnt 说/v 了/ule 我/rr 一生中/nz 不会/v 忘记/v 的话/udh ，/w 他/rr 说/v ，/w “/w 年轻人/n ，/w 爱国/a 是/vshi 没有/v 罪/n 的/ude1 ，/w 开车/vi 回家/vi 多/a 小心/a 吧/y ”/w 。/w 
如果/c ，/w 在/p 有生之年/n 能/v 看见/v 钓鱼台/ns [回归/v 祖国/n]/nz ，/w 我/rr 想/v 我会/r 把/pba 这位/r 法官/nnt 的/ude1 大名/ns ，/w 刻/v 在/p 钓鱼台/ns 的/ude1 岩石/n 上/f 。/w 
[作者/nnt 简介/n]/nz ：/w 张冬凝/nr 先生/n 是/vshi [旅美/vn 华人/n]/nz ，/w 在/p 美国/nsf 居住/v 生活/vn 数十年/mq ，/w 有/vyou 逾/vg 五十年/t 写作/v 经验/n 。/w 擅长/v 写/v 财经/n 专栏/n 等/udeng 。/w （/w 点击/v 查看/v 作者/nnt 本/rz 网/n 专栏/n ）/w 
古人/n 有/vyou 云/vg ，/w 他山之石/n 可/v 攻玉/nz 。/w 但/c 世界/n 上/f 大部分/n 的/ude1 人/n ，/w 对/p 美国/nsf 的/ude1 了解/vn ，/w 还/d 停留/vi 在/p 好莱坞/nsf 的/ude1 电影/n ，/w 美国/nsf 的/ude1 [电视/n 节目/n]/nz 里/f ，/w 甚至/d ，/w 即使/c 是/vshi 在/p 美国/nsf 居住/v 多年/mq 的/ude1 人/n ，/w 对/p 美国/nsf 也/d 会/v 有/vyou 见/v 树/n 不见/v 林/ng 的/ude1 感觉/n 。/w 问题/n 在于/v 美国/nsf 这/rzv 一个/mq 国家/n 的/ude1 政治/n ，/w 经济/n ，/w 文化/n ，/w 等等/udeng 确实/ad 太/d 复杂/a ，/w 除非/c 特别/d 有/vyou 研究/vn ，/w 要/v 想/v 窥/vg 其/rz 全貌/n ，/w 几乎/d 是/vshi 不/d 可能/v 的/ude1 事/n 。/w 所以/c ，/w 为/p 增加/v 网友/n 对/p 美国/nsf 的/ude1 了解/vn ，/w 张冬凝/nr 先生/n 将/d 用/p 在/p 美国/nsf 居住/v 和/cc 在/p 企业/n 数十年/mq 的/ude1 经验/n ，/w 用/p 深入浅出/al 的/ude1 笔法/n ，/w 来/vf 导引/v 读者/n ，/w 使/v 读者/n 对/p 美国/nsf 的/ude1 政治/n ，/w 经济/n ，/w 商业/n 等等/udeng 操作/vn ，/w 有一个/mq 具体/a 的/ude1 认识/vn 。/w 
