图片/n 来源/n ：/w 香港/ns 《/w 文汇报/nz 》/w 
据/p 香港/ns 《/w 文汇报/nz 》/w 消息/n ，/w 方力申/nr 与/cc 女友/n 邓丽欣/nr (/w Stephy/x )/w 近年/t 频频/d 传出/v 婚/ng 讯/ng ，/w 近日/t 又/d 有/vyou 报道/v 指/v 方力申/nr 被/pbei 狗仔队/nz 追访/nz 时/ng ，/w 口/n 快/a 承认/v 已/d 结婚/vi 。/w 被/pbei 追问/v 到/v 结婚/vn [一/d 事/n]/mq ，/w 方力申/nr 解释/v ：/w “/w 我/rr 说笑/vi ，/w 主要/b 是/vshi 我/rr 不/d 识/v 他们/rr (/w 指/v 狗仔队/nz )/w 。/w ”/w 报道/v 又/d 指/v 他/rr 与/cc 邓丽欣/nr 筑/v 爱巢/nz ，/w 方力申/nr 否认/v 同居/vn ，/w 并/cc 说/v ：/w “/w 是/vshi 同/p 家人/n 住/vi ，/w (/w 邓丽欣/nr 在/p 你/rr 屋里/s 过夜/vi ？/w )/w 这些/rz 秘密/n 要/v 同/p 闺密/nz 及/cc 知己/n 讲/v 。/w ”/w 他/rr 扬言/v 结婚/vn 一定/b 通知/n 大家/rr 。/w 
早/a 前/f 又/d 有/vyou 报道/v 指/v 元旦日/t 两家人/nz 谈/v 婚事/n 有/vyou 矛盾/an ？/w 方力申/nr 指/v 只是/d 误会/vn ，/w 两家人/nz 没有/v 矛盾/an ，/w 亦/d 没/d 谈到/v 婚事/n ，/w 只是/d 谈/v 新年/t 愿望/n 。/w 问/v 到/v 拍拖/nz 七年/t 为何/ryv 还/d 不/d 结婚/vi ？/w 他/rr 说/v ：/w “/w 好似/v 都/d 是/vshi 男人/n 的/ude1 错/v ，/w 我/rr 有/vyou 存钱/v 以/p 备/v 不时之需/nz 。/w (/w 怕/v 有/vyou ”/w 意外/a “/w ？/w )/w 不会/v ，/w 只是/d 怕/v 身体/n 不好/a 。/w ”/w 他/rr 也/d 强调/v 从未/d 谈/v 过/uguo 结婚/vi 的/ude1 事/n 。/w 
