孔令辉/nr 否认/v 与/cc 嫩模/nz “/w 车震/nr ”/w 。/w 图片/n 来源/n ：/w 孔令辉/nr 微博/n 截图/vn 
今天/t ，/w 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz 称/v ，/w 去年/t 与/cc 马苏/nr 分手/vi 的/ude1 [奥运/n 冠军/nnt]/nz 孔令辉/nr 有/vyou 了/ule 新欢/nz ，/w 两人/mq 甜蜜/a 幽会/v ，/w 并/cc 在/p 车里/d “/w 车震/nr ”/w 了/ule [40/m 分钟/qt]/mq 。/w [今天/t 下午/t]/nz ，/w 孔令辉/nr 在/p 个人/n 微博/n 上/f 对/p “/w 车震/nr ”/w 传闻/n 予以/vx 否认/v ，/w 称/v “/w 这/rzv 天气/n 半夜/t 玩/v 车震/nr ，/w 自己/rr 的/ude1 身体/n 还/d 真/a 扛/v 不住/d ”/w ，/w 并/cc 表示/v 不/d 认识/v 中/f 枪/n 的/ude1 那位/r 模特/nnt 妹妹/n 。/w 
有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz 称/v ，/w 孔令辉/nr 在/p 日/b 前夜/t 会/v 模特/nnt 新欢/nz ，/w 两人/mq 接头/n 后/f 吃饭/vi 喝酒/vi ，/w 之后/f 甚至/d 在/p 车/n 内/f “/w 车震/nr ”/w 了/ule [40/m 分钟/qt]/mq 。/w 报道/v 还/d 称/v ，/w 这位/r [神秘/a 女孩/n]/nz 名叫/v 顾珊珊/nr ，/w 是/vshi 一位/mq [平面/n 模特/nnt]/nnt ，/w 担任/v 过/uguo 某/rz 门户/n 的/ude1 “/w [足球/n 宝贝/n]/nz ”/w 。/w 
一个/mq 小时/n 后/f ，/w 孔令辉/nr 再/d 发/v 一条/mq 微博/n ，/w 澄清/vi 与/cc 报道/v 中/f 所/usuo 提/v 模特/nnt 并不/d 认识/v 。/w “/w 噢/e 还有/v 啊/y ！/w 那个/rz 做/v 模特/nnt 的/ude1 女孩/n 顾姗姗/nr ，/w 我/rr 还/d 真/a 不/d 认识/v 。/w 妹妹/n 难为/v 你/rr 了/ule 挨/v 了/ule 一枪/n 。/w ”/w 
