[事故/n 现场/s]/nz 通讯员/nnt 秦荣书/nr 摄/vg 
1月11日/t 晚/tg ，/w 在/p 海南省/ns 文昌市/ns 发生/v 一起/s 交通事故/nz ，/w 一辆/mq 小轿车/n 从/p 文昌市/ns 翁田镇/ns 驶往/v 抱/v 罗墟/nr ，/w 在/p 行驶/vi 至/p 后/f 湖/n 线/n [16/m 公里/q]/mq +/w [700/m 米/q]/mq 处/n 时/ng ，/w 与/cc 一辆/mq 大巴/n 车/n 相撞/vi ，/w 导致/v [2/m 人/n]/mq 死亡/vi ，/w [1/m 人/n]/mq 受伤/vi 。/w 
当天/t 晚上/t 21时17分/t ，/w [文昌市/ns 公安/n 消防/b 支队/nis]/nt 接到/v 群众/n 报警/vn 后/f ，/w 立即/d 调派/v 出动/v [1/m 辆/q]/mq 抢险/vn 救援/v 车/n ，/w [1/m 辆/q]/mq 细水雾/nz 消防车/n ，/w [12/m 名/q]/mq 官兵/nnd 赶赴/v 现场/s 救援/vn 。/w 
[消防/b 官兵/nnd]/nz 到达/v [事故/n 现场/s]/nz 看见/v ，/w 现场/s 一片/mq 狼籍/nz ，/w 满/a 地/ude2 [汽车/n 零件/n]/nz ，/w 现场/s 事故/n 车辆/n 已/d 面目全非/al ；/w 现场/s 交警/nnd 已/d 对/p [事故/n 现场/s]/nz 进行/vn 了/ule [交通/n 管制/vn]/nz 。/w 随后/d ，/w [消防/b 官兵/nnd]/nz 立即/d 对/p 现场/s 进行/vn 勘查/vn 。/w 
经/p 勘查/vn 和/cc 询问/v 现场/s 民警/nnt 得知/v ：/w 一辆/mq [日产/v 阳光/n]/nz 小轿车/n 从/p 文昌市/ns 翁田镇/ns 驶往/v 抱/v 罗墟/nr 方向/n ，/w 在/p 行驶/vi 至/p 后/f 湖/n 线/n [16/m 公里/q]/mq +/w [700/m 米/q]/mq 处/n 时/ng 与/cc 一辆/mq 大巴/n 车/n 迎面/d 相撞/vi ，/w 导致/v 小轿车/n 头/n 严重/a 变形/vi ，/w 车/n 内/f [3/m 人/n]/mq 被困/v ，/w 后座/n [1/m 名/q]/mq 被困/v 者/k 已/d 被/pbei 民警/nnt 救出/vf ，/w 经/p [医护/vn 人员/n]/nnt 鉴定/vn 已/d 无/v 生命/n 迹象/n 。/w 
目前/t 驾驶员/nnt 和/cc 副驾驶/nnt 座/q 上/f 均/d 有/vyou [1/m 名/q]/mq 被困/v 者/k ，/w [2/m 名/q]/mq 被困/v 者/k 下半身/n 被/pbei 变形/vi 的/ude1 车头/n 卡住/v ，/w 无法/v 动弹/vi ，/w 意识模糊/nhd ，/w [医护/vn 人员/n]/nnt 正在/d 为/p 被困/v 者/k 输液/vi ；/w 大巴/n 车/n 无/v 人员/n 被困/v 受伤/vn 。/w 
了解/v 情况/n 后/f ，/w [消防/b 官兵/nnd]/nz 首先/d 对/p 小轿车/n 进行/vn 固定/a ，/w 然后/c 利用/v 电动/b 扩张/vn 剪/v 和/cc [液压/n 剪切/vn 钳/ng]/nz 对/p 将/d 车门/n 破/v 拆/v ，/w 并/cc 对/p 小轿车/n 驾驶/v 室内/s 进行/vn 扩张/vn 、/w 破/v 拆/v ，/w 22时45分/t 与/cc 23时18分/t ，/w 分别/d 将/d [2/m 名/q]/mq 被困/v 人员/n 救出/vf ，/w 并/cc 抬/v 上/f 120/m 救护车/n 。/w 经/p [医护/vn 人员/n]/nnt 鉴定/v 小轿车/n 驾驶员/nnt 已/d 无/v 生命/n 迹象/n ，/w 副驾驶/nnt 座/q 被困/v 者/k 送往/v 医院/nis 救治/vn ，/w 此次/rz 事故/n 造成/v [2/m 死/v]/mq 1/m 伤/v 。/w 
具体/a 的/ude1 事故/n 原因/n [有关/vn 部门/n]/nz 正在/d 调查/vn 核实/v 中/f 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
受/v 强/a 冷空气/n 影响/v 海南/ns 明天/t [最低/a 气温/n]/nz 将/d [10/m 度/qv]/mq 以下/f 
海南/ns 最大/gm 农贸市场/n 即将/d 建成/v ：/w 共/d [五/m 层/qv]/mq 高/a 有/vyou 电梯/n 
海南/ns 高考/vn 报名/vi 人数/n 首/q 破/v [6/m 万/d 人/n]/mq 为/p 建省/v 26年/t 来/vf 最高/a 
