被/pbei 打/v 者/k 陈光裕/nr 向/p 记者/nnt 指认/nz 被/pbei 被/pbei 殴打/v 地点/n 。/w [南国/s 都市报/nz]/nz 记者/nnt 党朝峰/nr 摄/vg 
日前，25/t 岁/qt 的/ude1 儋州/ns 男子/n 陈光裕/nr 向/p 记者/nnt 反映/v ，/w 去年/t 10月24日/t ，/w 他/rr 在/p 儋州市/ns 那大镇/ns 大洲/n 桥/n 北部湾/ns 海斯/nrf 二/m 街头/s 小卖部/n 等待/v 堂哥/nz 时/ng ，/w 因/p 拒绝/v 将/d 摩托车/n 钥匙/n 给/p 一名/mq 男子/n ，/w 而/cc 遭/v 其/rz 殴打/v 致/v 左/f 眼眶/n 内/f 侧壁/nz 骨折/vi 。/w 陈光裕/nr 得知/v 殴打/vn 他/rr 的/ude1 男子/n 是/vshi [儋州市/ns 公安局/nis]/nto 特警/nnd 吴某海/nr 后/f ，/w 他/rr 多次/mq 向/p [有关/vn 部门/n]/nz 投诉/vn ，/w 但/c 至今/d 没有/v 结果/n 。/w 
8日/t 上午/t ，/w [儋州市/ns 公安局/nis]/nto 有关/v 负责人/nnt 回应/vn 的确/d 接到/v 陈光裕/nr 的/ude1 反映/vn ，/w 并称/v 民警/nnt 吴某海/nr 当时/t 正在/d 执行/v 盘查/vn 任务/n 。/w 至于/p 民警/nnt 吴某海/nr 在/p 盘查/v 陈光裕/nr 过程/n 中/f 所/usuo 发生/v 的/ude1 一些/mq 细节/n 问题/n ，/w 目前/t 仍/d 在/p 调查/vn 中/f ，/w 不方便/nz 透露/v 。/w 
被/pbei 打/v 者/k 回忆/v ：/w 
遭/v 不明/v 身份/n 者/k 要/v 车/n 钥匙/n 
陈光裕/nr 介绍/v ，/w 去年/t 10月24日/t 下午/t 17时/t 左右/f ，/w 他/rr 在/p 儋州市/ns 那大镇/ns 大洲/n 桥/n 北部湾/ns 海斯/nrf 二/m 街头/s 小卖部/n 边/k 看电视/nz ，/w 边/k 等/udeng 堂哥/nz 陈进朝/nr 时/ng ，/w 一名/mq 男子/n 突然/ad 走进/v 小卖部/n 里/f ，/w 问/v 在场/vn 的/ude1 人/n 停放/v 在/p 小卖部/n 旁/f 的/ude1 红色/n 摩托车/n 车主/n 是/vshi 谁/ry 。/w 
“/w 我/rr 说/v 是/vshi 我/rr 的/ude1 车/n ，/w 他/rr 就/d 说/v 我/rr 的/ude1 车/n 有/vyou 问题/n 要/v 查/v 车/n ，/w 让/v 我/rr 把/pba 钥匙/n 拿出/v 来/vf 。/w 我/rr 的/ude1 车/n 是/vshi 去年/t [2/m 月份/n]/mq 买/v 的/ude1 ，/w 手续/n 都/d 有/vyou ，/w 只/d 因/p 平时/t 开/v 的/ude1 次数/n 较少/ad ，/w 所以/c 没/d 上/f 牌/n 。/w 他/rr 没有/v 出示/v 证件/n 就/d 问/v 我/rr 要/v 钥匙/n ，/w 我/rr 肯定/v 不会/v 把/pba 钥匙/n 随便/ad 给/p 一个/mq 不明/v 身份/n 的/ude1 人/n 。/w ”/w 陈光裕/nr 说/v ，/w 随后/d ，/w 这/rzv 名/q 男子/n 将/d 他/rr 拉/v 起来/vf ，/w 推出/v 小卖部/n ，/w 接着/c 就是/v 一顿/mq 拳打脚踢/vl ，/w 并用/vi 手铐/n 将/d 他/rr 双手/n 铐住/nz ，/w 当时/t 他/rr 被/pbei 打/v 得/ude3 眼前/s 一/m 黑/a ，/w 晕倒/v 在/p 地/ude2 。/w 
堂哥/nz 陈进朝/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 当时/t 看到/v 陈光裕/nr 被/pbei 打/v 后/f ，/w 他/rr 和/cc 其他人/r 立即/d 过来/vf 围观/vi ，/w 并/cc 质问/v 这/rzv 名/q 男子/n 为何/ryv 打/v 人/n ，/w 但/c 却/d 发现/v 该/rz 男子/n 拔出/vf 一支/mq 手枪/n ，/w 不/d 让/v 他们/rr 靠近/v 。/w 随后/d ，/w 接到/v 报警/vn 的/ude1 [前进/vi 派出所/nis]/nto 民警/nnt 赶到/v 现场/s ，/w 将/d 陈光裕/nr 带到/v 派出所/nis 进行/vn 调查/vn 。/w 陈大焕/nr 因/p 质疑/vn 警方/n 不/d 将/d 受伤/vi 的/ude1 陈光裕/nr 送到/v 医院/nis 却/d 被/pbei 带到/v 派出所/nis 。/w 但/c 派出所/nis 民警/nnt 并未/d 带走/v 殴打/vn 陈光裕/nr 的/ude1 男子/n 。/w 陈光裕/nr 称/v ，/w 派出所/nis 民警/nnt 后来/t 又/d 将/d 他/rr 带到/v 刑警队/nis 调查/vn 。/w 他/rr 后来/t 得知/v 打/v 他/rr 的/ude1 人/n 是/vshi 一名/mq [特警/nnd 支队/nis]/nz 警察/nnt ，/w 名叫/v 吴某海/nr 。/w 
目击者/n 证实/v ：/w 
目睹/v 陈光裕/nr 被/pbei 殴打/v 
陈光裕/nr 被/pbei 殴打/v 的/ude1 一幕/nz ，/w 当时/t 被/pbei 多/a 人/n 看到/v ，/w 其中/rz 包括/v 陈光裕/nr 看电视/nz 的/ude1 小卖部/n 老板娘/nnd 梁/n 某/rz 。/w 8日/t ，/w 梁/n 某/rz 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 说/v ，/w 当时/t 确实/ad 是/vshi 一名/mq 没有/v 穿/v 警服/n 的/ude1 男子/n 走进/v 小卖部/n 找/v 门外/s 红色/n 摩托车/n 的/ude1 主人/n ，/w 在/p 陈光裕/nr 回答/v 这/rzv 名/q 男子/n 后/f ，/w 便/d 遭到/v 这/rzv 名/q 男子/n 的/ude1 殴打/vn 。/w 
[儋州/ns 公安局/nis]/nt ：/w 
吴某海/nr 正/d 接受/v 调查/vn 
8日/t 上午/t ，/w 记者/nnt 采访/v 了/ule [前进/vi 派出所/nis]/nto 当时/t 出警/v 的/ude1 所长/nnt 何辉/nr 。/w 何辉/nr 表示/v ，/w 确/d 有/vyou 打/v 人/n [一/d 事/n]/mq 。/w 
[儋州市/ns 公安局/nis 纪委/nnt]/nt 和/cc 宣传科/nis 有关/v 负责人/nnt 都/d 表示/v ，/w 已/d 接到/v 陈光裕/nr 的/ude1 [反映/v 情况/n]/nz 。/w 经/p 初步/d 调查/vn ：/w 民警/nnt 吴某海/nr 在/p 执行/v 盘查/vn 任务/n 时/ng ，/w 与/cc 陈光裕/nr 发生/v 争执/vn 。/w 吴某海/nr 的/ude1 嘴唇/n 受/v 了/ule 伤/v 。/w 至于/p 吴某海/nr 是否/v 出示/v 证件/n 、/w 是否/v 拔/v 枪/n 等/udeng 细节/n ，/w 仍/d 需/v 进一步/d 调查/vn ，/w 因此/c 不方便/nz 透露/v 更多/ad [详细/a 情况/n]/nz 。/w 
记者/nnt 也/d 提出/v 欲/d 了解/v 当事人/n 吴某海/nr 的/ude1 [联系/v 方式/n]/nz ，/w 希望/v 对方/n 就/d 此事/r 作出/v 相关/vn 回应/vn 。/w 
该局/r 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 吴某海/nr 作为/p 案件/n 主要/b 当事人/n ，/w 目前/t 正在/d 接受/v 组织/n 调查/vn ，/w 暂/d 不便/an 接受/v 媒体/n 接受/v 采访/vn ，/w 故/c 并未/d 透露/v 对方/n [联系/v 电话/n]/nz 。/w 
