11日/t 晚间/t ，/w 汤唯/nr 被/pbei 爆出/v 遭/v [电信/n 诈骗/vn]/nz [21/m 万元/q]/mq ，/w 已/d 向/p 警方/n 报案/vi ，/w 目前/t 警方/n 介入/v 调查/vn ，/w 具体/a 细节/n 不方便/nz 透露/v 。/w 汤唯/nr 经纪人/nnt 郑/tg 小姐/n 昨日/t 承认/v 消息/n 属实/a ，/w 汤唯/nr 心情/n 平静/a 。/w 
汤唯/nr 被/pbei 骗/v ，/w 外界/n 最/d 好奇/a 的/ude1 是/vshi 为什么/ryv 她/rr 会/v 被/pbei 骗/v ，/w 骗子/n 说/v 了/ule 什么/ry ？/w 不过/c ，/w 记者/nnt 昨日/t 通过/p 上海/ns 媒体/n 记者/nnt 打探/v 到/v ，/w 松江/ns 警方/n 对/p 案件/n 细节/n 不会/v 透露/v 。/w 有/vyou [法律界/n 人士/n]/nnd 表示/v ：/w “/w 汤唯/nr 能否/v 追回/v 21万/m ，/w 关键/n 看/v 警方/n 能否/v 成功/a 破案/vi 。/w ”/w 
汤唯/nr 被/pbei 骗/v 也/d 引发/v 网友/n 热论/nz ，/w 有人/r 心疼/v 有人/r 调侃/v ，/w 但/c 最多/ad 声音/n 是/vshi 称/v 要/v 多/a 警惕/v 诈骗/vn 陷阱/n 。/w 有/vyou 网友/n 就/d 汤唯/nr 的/ude1 [案例/n 分析/vn]/nz 道/qv ：/w “/w 汤唯/nr 遭遇/v [电信/n 诈骗/vn]/nz ，/w [究其/nz 原因/n]/nz 可能/v 是/vshi 缺乏/v [生活/vn 常识/n]/nz 。/w ”/w 
不过/c 明星/nnd 遭遇/v [电话/n 诈骗/vn]/nz 也/d 不是/c 一个/mq 新鲜/a 话题/n ，/w 陆川/ns 和/cc 郭德纲/nr 都/d 曾经/d 接到/v 过/uguo 恶意/n 诈骗/vn 的/ude1 电话/n ，/w 好/a 在/p 并未/d 上当/vi ，/w 他们/rr 还/d 把/pba 经历/n 贴/v 在/p 微博/n 上/f 提醒/v 大家/rr 要/v 有/vyou 警惕心/n 。/w 
郭德纲/nr 微博/n 原文/n ：/w “/w 家中/s 座机/n 响/v ，/w 接通/v 后/f 女人/n 声音/n ：/w 来/vf 趟/qv 法院/nis ，/w 有/vyou 你/rr 传票/n ！/w 问/v 何故/r ，/w 答/v ：/w 你/rr 在/p 南京/ns 用/p 透支卡/nz [恶意/n 透支/v]/nz ，/w 警方/n 已/d 立案/vi 。/w 并/cc 给/p 一/m 号码/n ，/w 说/v 是/vshi 南京/ns 警方/n 。/w 拨通/v 后/f ，/w 一/m 广东/ns 口音/n 的/ude1 男子/n 接/v 听/v ：/w 你好/vl ，/w 我/rr 是/vshi 警察/nnt 。/w 忙/v 用/p 手机/n 又/d 拨打/v 一遍/mq 号码/n ，/w 显示/v 所在地/n 为/p 坦桑尼亚/nsf ，/w 知/v 为/p 骗/v 党/n 。/w 遂/d 打断/v 通话/vn ：/w 辛苦/a 了/ule ，/w 送/v 您/rr 一首歌/mq …/w …/w ”/w 
陆川/ns 微博/n 原文/n ：/w “/w 前天/n 一/m 南方/s 口音/n 人/n 电话/n 给/p 我/rr ，/w 冒充/v 我/rr 大学/nis 同学/n 说/v 要/v 出差/vn 北京/ns 约定/v 喝酒/vi ；/w 昨晚/t 说/v 要/v 在/p 石家庄/ns 耽搁/vi ；/w 今早/nz 醒来/vi 有/vyou [七/m 个/q]/mq 未/d 接/v ；/w 打/v 过去/vn 他/rr 音色/n 仓皇/ad 说/v 昨晚/t 醉驾/nz 被/pbei 拘/vg ，/w 要/v 我/rr 救/v 他/rr ；/w 要/v 我/rr 汇款/n 。/w 我/rr 下/f 楼/n 跑到/v 银行/nis 突然/ad 心/n 有/vyou 不安/an ，/w 给/p 另一/m 同学/n 去/vf 电/n ，/w 证明/v 被/pbei 冒充者/nz 正在/d 广州/ns 。/w ”/w (/w [华商/nz 晨报/n]/nz 华商/nz 响/v 网/n [主任/nnt 记者/nnt]/nnt 孟丽/nr )/w 
-/w 网友/n 反应/vn 
震惊/v 型/k 
“/w [春节/t 期间/f]/nz 尤其/d 警惕/v 诈骗/vn 电话/n 呀/y ！/w 不过/c 能/v 弄/v 到/v 明星/nnd 手机/n 号/q 也/d 不/d 容易/ad 呀/y ！/w ”/w 
“/w 这/rzv 大/a 过年/vi 的/ude1 ，/w 宋丹丹/nr 身份证/n 被/pbei 偷/v ，/w 汤唯/nr 的/ude1 [21/m 万/d 被/pbei]/mq 骗/v ，/w 偷/v 骗/vn 大军/n 的/ude1 黑手/n 开始/v 伸向/vf 演艺圈/n 了/ule 吗/y ？/w 真/a 让/v 人/n 不/d 安心/a 。/w ”/w 
心疼/v 型/k 
“/w 这个/rz 骗子/n 真的/d 是/vshi 太/d 无耻/a 了/ule ，/w 居然/d 连/ulian 我/rr 女神/n 汤唯/nr 也/d 诈骗/vn ！/w ”/w 
“/w 女神/n 好/a 单纯/a ！/w ”/w 
“/w 女神/n 也/d 是/vshi 人/n ，/w 被/pbei 骗/v 有/vyou 什么/ry 稀奇/a 的/ude1 ，/w [一个/mq 个/q]/mq 疯狂/a 转发/v 不/d 知道/v 有/vyou 什么/ry 意思/n ！/w ”/w 
调侃/v 型/k 
“/w 大妈/n 被/pbei 骗/v 你们/rr 就/d 说/v 蠢/a ，/w 汤唯/nr 被/pbei 骗/v 你们/rr 就/d 说/v 纯/a ！/w ”/w 
“/w [很/d 傻/a 很/d 天真/a]/nz 好/a 吗/y ？/w ”/w 
“/w 汤唯/nr 这样/rzv 的/ude1 智商/n ，/w 好像/v 嫁/vn 不/d 了/ule 豪门/n 了/ule ！/w ”/w 
“/w 骗子/n 面前/f ，/w [人/n 人/n 平等/a]/nz ，/w 明星/nnd 也/d 没有/v 特权/n 。/w ”/w 
