文咏珊/nr 想/v 与/cc 陈奕迅/nr 合作/vn 拍戏/vi 
据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 近日/t ，/w JaniceMan/x (/w 文咏珊/nr )/w 担任/v 某/rz 活动/vn 颁奖/vn 嘉宾/n ，/w 她/rr 与/cc 谢霆锋/nr 的/ude1 绯闻/n 被/pbei 摆/v 上/f 台面/n ，/w 司仪/nnt 问/v 如果/c 要/v 选择/vn 英俊/a 、/w 潇洒/a 、/w 能/v 唱/v 能/v 演/v 以及/cc 做/v 公司/nis 老板/nnt 的/ude1 男/b 艺人/nnt ，/w 她/rr 会/v 选/vn 谁/ry ？/w JaniceMan/x 木/ng 无表情/nz 地/ude2 回答/v ：/w “/w 我/rr 老板/nnt (/w 黎明/t )/w 啰/n ！/w ”/w 司仪/nnt 却说/v ：/w “/w 虽然/c 符合/v ，/w 但/c 与/cc 我/rr 心目中/nz 那位/r 不同/a 。/w ”/w JaniceMan/x 表示/v 最/d 想/v 与/cc 陈奕迅/nr 合作/vn 拍戏/vi 。/w 
谢安琪/nr 在/p 广告/n 时段/n 被/pbei DJ/x 摆/v 上台/vn ，/w 指/v 她/rr 与/cc 老公/n 张继聪/nr 差不多/al 结婚/vi [7/m 周年/q]/mq ，/w 提醒/v 张继聪/nr 准备好/nz 止痒/vi 膏/ng 。/w 梁荣忠/nr 要求/n 谢安琪/nr 用/p 朗诵/v 形式/n 说/v 出/vf 得奖/v 感受/vn ，/w 谢安琪/nr 反击/v ：/w “/w 我/rr 不/d 擅长/v 朗诵/vn ，/w 还是/c 正式/ad 多谢/v 好/a 了/ule ，/w 不好意思/a 漠视/v 你/rr 的/ude1 建议/n 。/w ”/w 
[娱乐/vn 新闻/n]/nz 推荐/v 
 王心凌/nr 美/b 照/v 被/pbei 网友/n 质疑/vn 整容/vi :/w 你/rr 妈/n 还/d 认识/v 你/rr 吗/y 
