业内/n 提醒/v 市民/n 选购/v 马/n 年/qt 纪念币/n 注意/v 货比三家/l 
2014年/t 关于/p 生肖马/nz 的/ude1 收藏品/n 渐渐/d 受到/v 市民/n 欢迎/v 。/w 日前/t ，/w 海口/ns 市民/n 张先生/nz 在/p [海口市/ns 金龙/ntc]/nt 路/n 的/ude1 一家/n 店铺/n 购买/v 一枚/mq 马/n 年/qt 彩色/b 银币/n 和/cc 马/n 年/qt 本色/n 银币/n 。/w 然而/c 无意/v 之间/f ，/w 他/rr 却/d 发现/v 在/p 海/n 秀/ag 路/n 的/ude1 海口/ns 某/rz 首饰/n 店/n 看到/v 同一/b 款/q 马/n 年/qt 纪念/v 银币/n ，/w 其/rz 价格/n 却/d 比/p 他/rr 购买/v 的/ude1 便宜/a [200/m 元/q]/mq 左右/f 。/w 商报/n 记者/nnt 在/p 调查/vn 中/f 了解到/v ，/w 目前/t 马/n 年/qt 纪念币/n 热销/v ，/w [专家/nnt 提醒/v]/nz ，/w 市民/n 在/p 选择/v 收藏/vn 的/ude1 时候/n 除了/p 要/v 看/v 其/rz 质量/n 之外/f 还/d 需/v 货比三家/l ，/w 选择/v 更加/d 优惠/vn 的/ude1 价格/n 。/w 
市民/n 反映/v 同/p 款/q 马/n 年/qt 纪念币/n 价差/n 大/a 
海口/ns 市民/n 张先生/nz 希望/v 在/p 2014年/t 购买/v 一些/mq 马/n 年/qt 纪念币/n 收藏/v ，/w 便/d 欣然/d 前往/v [海口市/ns 金龙/ntc]/nt 路/n 的/ude1 [海南/ns 国/n 泉/ng 文化/n 有限公司/nis]/nt (/w 以下/f 简称/v 海南/ns 国/n 泉/ng )/w 门店/n 购买/v ，/w 因为/c 这家/r 店铺/n 是/vshi [中国/ns 金币/n 总公司/nis]/ntc 特许/v 经销商/nnd 。/w 张先生/nz 表示/v ，/w 当天/t 他/rr 购买/v 马/n 年/qt 彩色/b 银币/n 和/cc 马/n 年/qt 本色/n 银币/n 各/rz 一枚/mq ，/w 每/rz 枚/q 价格/n 分别为/v [950/m 元/q]/mq 和/cc [880/m 元/q]/mq 。/w 
一天/mq 他/rr 经过/p 海口市/ns 海/n 秀/ag 路/n 的/ude1 海口/ns 某/rz 首饰/n 店/n 时/ng 发现/v ，/w 这/rzv [两/q 款/q]/mq 纪念币/n 价格/n 分别为/v [750/m 元/q]/mq //w 枚/q 和/cc [675/m 元/q]/mq //w 枚/q ，/w 比/p 海南/ns 国/n 泉/ng 销售/vn 的/ude1 价格/n 便宜/a [200/m 元/q]/mq 左右/f 。/w 经过/p 询问/v ，/w 他/rr 发现/v 这家/r 首饰/n 店/n 也/d 是/vshi [中国/ns 金币/n 总公司/nis]/ntc 特许/v 经销商/nnd 。/w 
“/w 为什么/ryv 同/p 是/vshi 一家/n 公司/nis 的/ude1 经销商/nnd ，/w 同/p 在/p 海口/ns 的/ude1 两家/mq 店铺/n ，/w 所/usuo 销售/vn 的/ude1 金币/n [价格/n 差异/n]/nz 如此/rzv 之/uzhi 大/a ?/w ”/w 张先生/nz 不禁/d 疑惑/vn 道/qv 。/w 
[记者/nnt 调查/vn]/nz 线/n 上/f 线/n 下/f 价格/n 相差无几/bl 
1月7日/t ，/w 张先生/nz 拨打/v 本报/rz 热线/n 请求/v 帮忙/vn ，/w 随后/d 记者/nnt 来到/v 海/n 秀/ag 路/n 海口/ns 某/rz 首饰/n 店/n 并/cc 见到/v 这/rzv [两/q 款/q]/mq 马/n 年/qt 纪念币/n 。/w 据/p 首饰/n 店/n 相关/vn 负责人/nnt 彭小姐/nr 介绍/v ，/w 他们/rr 的/ude1 总公司/nis 为/p 北京/ns 某公司/nz ，/w 拥有/v 中国/ns 金币/n 特许/v 零售商/nnd 和/cc [上海/ns 黄金/n 交易所/nis]/nt [会员/nnt 资格/n]/nz 。/w 店/n 内/f 销售/vn 的/ude1 马/n 年/qt 纪念币/n 根据/p 总公司/nis 统一/vn 配送/vn 和/cc 全国/n 统一/v 定价/n 。/w 
同时/c ，/w 记者/nnt 在/p 海南/ns 国/n 泉/ng 门店/n 发现/v ，/w 该店/r 门口/s 标注/v “/w 中国/ns 金币/n ”/w 字样/n 。/w 由于/p 比较/d 热销/v ，/w 马/n 年/qt 本色/n 纪念币/n 目前/t 缺货/vi 。/w 该/rz 门店/n 负责人/nnt 胡/d 小姐/n 表示/v ，/w 海南/ns 国/n 泉/ng 是/vshi [中国/ns 金币/n 总公司/nis]/ntc 在/p 海口/ns 地区/n 特许/v 零售商/nnd ，/w 其/rz 价格/n 是/vshi 公司/nis 根据/p 海口/ns 市场/n 制定/v ，/w 并不/d 存在/v 违规/vn 现象/n 。/w 
记者/nnt 来到/v 海口/ns 大同路/nz 一家/n [中国/ns 金币/n 总公司/nis]/ntc [海口/ns 特约/b 经销部/nis]/nt 发现/v ，/w 该/rz 店铺/n 销售/vn 的/ude1 马/n 年/qt 彩色/b 银币/n 价格/n 为/p [980/m 元/q]/mq //w 枚/q ，/w 马/n 年/qt 本色/n 银币/n 价格/n 为/p [960/m 元/q]/mq //w 枚/q 。/w 记者/nnt 同时/c 在/p 淘宝/n 上/f 搜索/vn 这/rzv [两/q 款/q]/mq 金币/n 价格/n 发现/v ，/w 其/rz 正品/n 与/cc 海口/ns 市场/n [销售/vn 价格/n]/nz 相差无几/bl 。/w 昨日/t ，/w 张先生/nz 告诉/v 记者/nnt ，/w 他/rr 已经/d 向/p 海南/ns 国/n 泉/ng 提出/v 退货/vn ，/w 而/cc 该/rz 公司/nis 也/d 已经/d 答应/v 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
受/v 强/a 冷空气/n 影响/v 海南/ns 明天/t [最低/a 气温/n]/nz 将/d [10/m 度/qv]/mq 以下/f 
海南/ns 最大/gm 农贸市场/n 即将/d 建成/v ：/w 共/d [五/m 层/qv]/mq 高/a 有/vyou 电梯/n 
海南/ns 高考/vn 报名/vi 人数/n 首/q 破/v [6/m 万/d 人/n]/mq 为/p 建省/v 26年/t 来/vf 最高/a 
