(/w 李谷一/nr )/w 
即将/d 于/p 1月23日/t 晚/tg [8/m 八/m 点/qt]/mq 十分/d 直播/vn 的/ude1 [湖南/ns 卫视/n]/nz 春晚/n 创意/n 不断/d ，/w 连/ulian 一贯/d 台风/n 大气/n 、/w 稳重/a 的/ude1 李谷一/nr ，/w 此次/rz 也/d 将/d 在/p 这个/rz 舞台/n 上/f 玩/v 穿越/vn ，/w 在/p 简单/a 但/c 极致/n 的/ude1 [舞美/n 设计/vn]/nnt 下/f ，/w 上演/v 和/cc 30年前/t 自己/rr [隔/v 空/ng 对唱/vn]/nz 的/ude1 一幕/nz 好戏/n ，/w 同时/c 还/d 将/d 搭档/n 超/v 人气/n 萌/v 娃/ng 王诗龄/nr ，/w 为/p 观众/n 们/k 带来/v 颠覆性/nz 的/ude1 创意/n 演出/vn 。/w 
相遇/vi 30年前/t 的/ude1 自己/rr 李谷一/nr 玩/v [穿越/v 时空/n]/nz 
可能/v 在/p 许多/mq 年轻人/n 的/ude1 印象/n 中/f ，/w 只/d 记得/v 每年/r 的/ude1 央视/j 春晚/n 上/f ，/w 李谷一/nr 都会/n 上演/v 压轴/nz 大戏/n 《/w [难忘/a 今宵/t]/nz 》/w ，/w 但/c 如果/c 换/v 做/v 稍微/d 年长/vi 一些/mq 的/ude1 观众/n ，/w 他们/rr 一定会/nz 津津乐道/vl 于/p 83年/t 春晚/n 上/f 那首/nz 《/w 乡恋/nz 》/w ，/w 那/rzv 是/vshi 荧屏/n 上/f 难得/a 的/ude1 一部/mq 经典之作/n ，/w 为了/p 再现/v 当年/t 的/ude1 经典/n 一幕/nz ，/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 这次/r 在/p 坚持/v 节俭/a 办/v 晚会/n 的/ude1 同时/c ，/w 特意/d 花/n 心思/n 为/p 这位/r 湘/b 籍/ng 民歌/n 艺术家/nnt 设计/v 节目/n 环节/n ，/w 其中/rz 之一/rz 就是/v 利用/vn 高科技/n 技术/n ，/w 让/v 李谷一/nr 与/cc 三十年前/t 的/ude1 自己/rr 同台/vd 演绎/v 《/w 乡恋/nz 》/w 这/rzv 首/q [经典/n 名曲/n]/nz 。/w 
据/p 记者/nnt 了解到/v ，/w 不同/a 于/p 以往/t 的/ude1 舞台/n 表现/v 形式/n ，/w 为了/p 更好/d 地/ude2 向/p 观众/n 展现/v 多元化/vn 的/ude1 表现/vn 形式/n ，/w 这个/rz 节目/n 舞美/n 细节/n ，/w 将/d 利用/v 光影/n 技术/n 展现/v [二/m 人/n]/mq 同台/vd 的/ude1 特别/d 效果/n 。/w 此前/t 周杰伦/nr 在/p 演唱/v 会上/n ，/w 也/d 曾/d 利用/v 这/rzv 一/m 技术/n 和/cc 邓丽君/nr 上演/v 过/uguo [隔/v 空/ng 对唱/vn]/nz 的/ude1 好戏/n 。/w 
和/cc 王诗龄/nr 搭档/n 颠覆/v 主持/vn 
除了/p 在/p 舞台/n 上/f 与/cc 30年前/t 的/ude1 自己/rr ，/w 再次/d [隔/v 空/ng 对唱/vn]/nz 经典之作/n 外/f ，/w 此次/rz 李谷一/nr 还/d 将/d 带着/vn 小/a 可爱/a 王诗龄/nr ，/w 一起/s 为/p 大家/rr 带来/v 颠覆性/nz 的/ude1 创意/n 主持/v ，/w 同样/d 非常/d 令人/v 期待/vn ！/w 一位/mq 是/vshi 台风/n 稳重/a 的/ude1 歌唱/vn 艺术家/nnt ，/w 此次/rz 却/d 要/v 跨界/nz 来/vf 担任/v 主持/vn ，/w 虽然/c 不用/d 担心/v 李谷/nr 一会/t 紧张/a ，/w 但/c 她/rr 会/v 不会/v 带来/v 什么/ry 意外/a 的/ude1 惊喜/a 呢/y ？/w 而/cc 另一个/mq 是/vshi 仅有/nz [4/m 岁/qt]/mq 的/ude1 萌/v 娃/ng ，/w 还/d 没有/v 经历/n 过/uguo 春晚/n 这么/rz 大/a 的/ude1 阵势/n ，/w 同时/c 又/d 经常/d 不/d 按/p 常理/n 出/vf 牌/n ，/w 她/rr 会/v 不会/v 再次/d 金/b 句/q 频出/v 呢/y ？/w 据/p 导演/nnt 组/n 向/p 记者/nnt 介绍/v ，/w 这次/r 的/ude1 颠覆/vn 主持/v 非常/d 有意思/al ，/w 有/vyou 很多/m 小/a 的/ude1 游戏/n 环节/n ，/w 可以/v 和/cc 大家/rr 一起/s 互动/vn ，/w 虽然/c 目前/t 还/d 不/d 知道/v 节目组/n 葫芦/n 里/f 到底/d 卖/v 的/ude1 什么样/ryv ，/w 但/c 从/p 以往/t 的/ude1 表现/vn 看来/v ，/w 这/rzv [一/d 老/a]/mq 一/m 小/a 的/ude1 组合/vn 肯定/v 会/v 幽默/a 横生/nz ，/w 带给/v 节目/n 更多/ad 的/ude1 欢笑/vn 与/cc 惊喜/a ！/w 
除/p 李谷一/nr 这位/r 老一辈/n 的/ude1 民歌/n 艺术家/nnt 外/f ，/w 还/d 将/d 有/vyou 多/a 位/q 著名/a 的/ude1 湘/b 籍/ng 民歌手/nnd 也/d 将/d 加盟/v [湖南/ns 卫视/n]/nz 春晚/n ，/w 几代/mq 湘/b 籍/ng 民歌/n 天后/nz 的/ude1 团聚/vn ，/w 在/p [湖南/ns 卫视/n]/nz 春晚/n 上/f 也/d 是/vshi 首次/m ，/w 因此/c 也/d 十分/d 值得/v 期待/vn 。/w 
