三亚/ns 美丽/a 的/ude1 “/w [椰/ng 梦/n 长廊/n]/nz ”/w 岂能/v “/w 污垢/n 满面/nz ”/w ！/w 从/p 1月11日/t 晚上/t 8时/t 至/p [昨天/t 晚上/t]/nz ，/w 三亚市/ns 综合/v [行政/n 执法局/nis]/nto 组织/n 500多人/m 的/ude1 执法/vn 队伍/n ，/w 清理/v 整治/vn 三亚湾/nz 路/n 沿海/f 夜间/n 沙滩/n 上/f 、/w 绿化带/n 边/k 和/cc 流动/vn 的/ude1 烧烤/vn 摊点/n ，/w 查扣/v 没收/vn 一批/mq 烧烤/v 摊点/n 设备/n 和/cc 食物/nf 。/w 
记者/nnt 12日/t 晚/tg 跟随/v [三亚市/ns 执法局/nis]/nt 清理/v 整治/vn 行动/vn 组/n 赶/v 至/p 三亚湾/nz 海虹/nz 广场/n 的/ude1 沙滩/n 上/f 时/ng 看见/v ，/w 只见/v 烧烤/vn 摊位/n 参差/v 相间/v 地/ude2 出现/v 在/p 三亚湾/nz 沙滩/n 上/f ，/w 而且/c 此时/r 的/ude1 沙滩/n 上/f 一条/mq 亮光/n 电棒/n 长龙/n 一直/d 绵延/vi 到/v 接近/vn 三亚湾/nz 路/n 的/ude1 尽头/f ，/w 部分/n 烧烤/v 摊/ng 桌椅/n 上/f 已/d 坐着/vi 一些/mq 客人/n 。/w 
据/p 执法/vn 部门/n 统计/vn ，/w 从/p 海虹/nz 广场/n 往/p 西/f 的/ude1 三亚湾/nz 沙滩/n 上/f 烧烤/v 摊/ng 遍地开花/vl 、/w 绵延/vi 分布/vi ，/w 烧烤/v 摊点/n 有/vyou [120/m 家/q]/mq 之/uzhi 多/a 。/w 据/p 执法/vn [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 在/p 这里/rzs 经营/vn 的/ude1 沙滩/n 烧烤/v 老板/nnt 多/a 为/p 凤凰镇/ns 海坡村/ns 村民/n 或/c 是/vshi 村民/n 的/ude1 亲属/n ，/w 执法/vn 部门/n 曾/d 多次/mq 清理/v 整治/vn 制止/v ，/w 但/c 屡禁不止/vl 。/w 
[三亚市/ns 执法局/nis]/nt 负责人/nnt 表示/v ，/w 从/p 1月11日/t 起/vf 至/p [春节/t 期间/f]/nz ，/w 执法/vn 部门/n 将/d 组织/n 力量/n 不/d 定期/d 、/w 不定/d 时/ng 地/ude2 清理/v 整治/vn ，/w 还原/vi 三亚湾/nz 沙滩/n 良好/a 的/ude1 环境/n ，/w 让/v 市民/n 和/cc 游客/n 满意/v 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
受/v 强/a 冷空气/n 影响/v 海南/ns 明天/t [最低/a 气温/n]/nz 将/d [10/m 度/qv]/mq 以下/f 
海南/ns 最大/gm 农贸市场/n 即将/d 建成/v ：/w 共/d [五/m 层/qv]/mq 高/a 有/vyou 电梯/n 
海南/ns 高考/vn 报名/vi 人数/n 首/q 破/v [6/m 万/d 人/n]/mq 为/p 建省/v 26年/t 来/vf 最高/a 
