港股/n 上市公司/nis 国药/n 控股/vn 今日/t 发布/v 公告/n 称/v ，/w 1月10日/t 晚/tg ，/w 因/p 涉嫌/v 贪污/vn ，/w 董事/nnt 施金明/nr 被/pbei [上海市/ns 浦东/ns 新区/n 人民检察院/nis]/nt 带走/v 调查/vn 。/w 并/cc 表示/v ，/w “/w 经/p 公司/nis 同意/v ，/w (/w 施金明/nr )/w 自/p 本月/r 7日/t 起/vf 辞/v 任/v 公司/nis 副总裁/nnt 以/p 及其/cc 于/p 公司/nis 之/uzhi 附属/v 公司/nis 层面/n 的/ude1 其他/rzv 任职/v ”/w 。/w 另外/c ，/w 公告/n 透露/v ，/w 公司/nis 全资/n 附属/v 国药/n 控股/vn 分销/v 中心/nis 前/f 总经理/nnt 徐益众/nr 亦/d 在/p 前述/b 调查/v 范围内/nz 。/w 
此前/t ，/w 施金明/nr 还/d 在/p 上市公司/nis 国药/n 一致/a 任/v 董事/nnt 职务/n 。/w 昨晚/t ，/w 国药/n 一致/a 亦/d 公告/n 称/v ，/w 本月/r 9日/t 已/d 收到/v 施金明/nr 辞呈/n ，/w 其/rz 因/p 个人/n 原因/n 申请/v 辞去/v 董事/nnt 职务/n 。/w 
资料/n 显示/v ，/w 国药/n 控股/vn 隶属于/v 央企/nz [中国/ns 医药/n 集团/nis]/ntc ，/w 2009年9月23日/t 在/p 香港/ns 上市/vn ，/w 目前/t 已/d 发展/vn 为/p 中国/ns 最大/gm 的/ude1 药品/n 、/w [医疗/n 保健/n]/nz 产品/n 分销商/nz 及/cc 领先/vi 的/ude1 供应链/nz [服务/vn 提供/v 商/vg]/nz ，/w 拥有/v 并/cc 经营/vn 着/uzhe 中国/ns 最大/gm 的/ude1 药品/n 分销/vn 及/cc 配送/v 网络/n ，/w 在/p 全国/n [28/m 个/q]/mq 省/n (/w 区/n 、/w 市/n )/w 设有/v 30余个/m 分销/v 中心/nis 。/w 
国药/n 一致/a 于/p 1993年8月9日/t 登陆/vi 深交所/n ，/w [控股/vn 股东/n]/nz 国药/n 控股/vn 为/p [中国/ns 医药/n 集团/nis]/ntc 旗下/d 企业/n 。/w [中国/ns 医药/n 集团/nis]/ntc 是/vshi 由/p [国务院/nt 国资委/nz]/nt 直接/ad 管理/vn 的/ude1 中国/ns 规模/n 最大/gm 、/w 产业链/n 最/d 全/a 、/w [综合/vn 实力/n]/nz 最强/ad 的/ude1 医药/n [健康/a 产业/n]/nz 集团/nis 。/w 
13日/t 早/a 盘/qv ，/w 港股/n 国药/n 控股/vn 下挫/v ，/w 截至/v 发稿/vn 跌/v 逾/vg 2.8%/m 。/w 

