昆明/ns [检察/b 机关/n]/nz 加大/v 查办/vn [职务/n 犯罪/vn]/nz 去年/t 查办/v 贪污/vn 贿赂/v 大案/n [195/m 件/q]/mq ，/w [昆明市/ns 人民检察院/nis]/nt 检察长/nnt 沈署昆/nr 13日/t 在/p 昆明市/ns [第/m 十三/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第五/m 次/qv]/mq 会议/n 介绍/v 。/w 
在/p 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 昆明/ns [检察/b 机关/n]/nz 加大/v 查办/vn [职务/n 犯罪/vn]/nz 力度/n ，/w 全年/n [立案/vi 侦查/vn]/nz 贪污/v 贿赂/vn 犯罪/vn 案件/n [211/m 件/q]/mq [262/m 人/n]/mq ，/w 同比/n 上升/vi 8.2%/m 和/cc 7.8%/m ；/w [立案/vi 侦察/vn]/nz [渎职/vi 侵权/vn 犯罪/vn 案件/n]/nz [47/m 件/q]/mq [73/m 人/n]/mq ，/w 同比/n 上升/vi 14.6%/m 和/cc 35.2%/m 。/w 其中/rz 查办/v 贪污/vn 贿赂/v 大案/n [195/m 件/q]/mq ，/w 占/v 立案/vn 总数/n 的/ude1 92%/m ；/w 查办/v 重特大/n [渎职/vi 侵权/vn 犯罪/vn]/nz [33/m 人/n]/mq ，/w 占/v 立案/vn 总人数/nz 45.2%/m ，/w 查处/v 涉嫌/vn [职务/n 犯罪/vn]/nz 的/ude1 县处级/b 以上/f [国家/n 工作/vn 人员/n]/nz [26/m 人/n]/mq ，/w 如/v 查处/vn 了/ule 省/n 司法厅/nis 原/b 副厅长/nnt 康晓东/nr 受贿/vi [549/m 万元/q]/mq ，/w [官渡区/ns 政府/nis]/nt 原/b 副区长/nnt 余文斌/nr 受贿/vi [270/m 万元/q]/mq 等/udeng 一批/mq 案件/n ，/w 对/p [情节/n 严重/a]/nz 、/w 社会/n 危害/vn 大/a 的/ude1 行贿/vn 犯罪/vn 的/ude1 加大/v 打击/vn 力度/n ，/w 立案/vi 查处/v [52/m 人/n]/mq 。/w 
另外/c ，/w 对/p 群众/n 反映/v 强烈/a ，/w 损害/v [群众/n 利益/n]/nz 的/ude1 [职务/n 犯罪/vn]/nz [84/m 人/n]/mq 也/d 进行/vn 了/ule 严查/v 。/w 如/v 查办/vn 了/ule [寻甸县/ns 人/n 社/n 局/n]/nt 柯渡镇/ns 新农合/nz [管理/vn 办公室/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 罗德华/nr 骗取/v [农村/n 合作医疗/n]/nz 资金/n [66/m ./w 9/m 万元/q]/mq 案/ng 。/w 还/d 查办/v 了/ule 重大/a [安全/an 生产/vn]/nz 责任人/nnt [35/m 人/n]/mq 。/w 查处/v [司法/n 人员/n]/nz 贪污受贿/v 、/w 徇私枉法/vl 等/udeng 犯罪/vn [12/m 人/n]/mq 。/w 
通过/p 办案/vn ，/w 为/p 国家/n [挽回/v 经济/n 损失/n]/nz 25712.3万余元/m ，/w 同比/n 上升/vi 288.4%/m 。/w 健全/v 追逃/nz 机制/n ，/w 协助/v 外地/s [检察/b 机关/n]/nz 追捕/v 职务/n [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [199/m 人/n]/mq 。/w (/w 完/vi )/w 
