[长/a 庆/vg 石化/n 公司/nis]/nt 燃起/v 的/ude1 大火/n ，/w 引来/v 路人/n 关注/v (/w 网友/n 供/vi 图/n )/w 
1月12日13时15分/t 许/v ，/w 位于/v 咸阳/ns 东郊/s 的/ude1 [长/a 庆/vg 石化/n 公司/nis]/nt [加氢/nz 裂化/vi 装置/n]/nz 分馏塔/n 一台/mq 机/ng 泵/n 密封件/nz 泄漏/vn 发生/v 火情/n 。/w 经过/p 紧急/a 抢险/vn ，/w 截至/v 16时25分/t ，/w 火势/n 已/d 得到/v 完全/ad 控制/vn ，/w 未/d 出现/v [人员/n 伤亡/vn]/nz 和/cc 重大/a [财产/n 损失/n]/nz 。/w 
事发/vi 后/f ，/w 记者/nnt 紧急/a 赶往/v 现场/s ，/w 途中/s 发现/v ，/w 主要/b 通道/n 金旭路/nr 已/d 被/pbei [交通/n 管制/vn]/nz ，/w 厂子/n 周围/f 各个/rz 出入/v 口/n 全部/m 警戒/vn ，/w 附近/f 群众/n 有序/a 组织/n 撤离/v 。/w 据/p 了解/v ，/w [咸阳/ns 消防/b 支队/nis]/nt 接到/v 报警/vn 后/f ，/w 立即/d 调派/v [特勤/nz 中队/nis]/nt 、/w [二/m 中队/nis]/mq 、/w [三/m 中队/nis]/mq 赶往/v 现场/s ，/w 随后/d 又/d 调/v 来/vf 兴平/nz 、/w 礼泉/ns 、/w [泾阳/ns 消防/b 中队/nis]/nt 前来/vi 增援/v ，/w 现场/s 消防车/n 最多/ad 达到/v 40多辆/m 。/w 下午/t 4时/t 许/v ，/w 长/a 庆/vg 石化/n 一名/mq 杨姓/nz 负责人/nnt 对/p 媒体/n 通报/v ，/w 火情/n 已/d 得到/v 控制/vn ，/w 没有/v [人员/n 伤亡/vn]/nz 。/w 
火情/n 发生/v 后/f ，/w [咸阳/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 姜锋/nr 、/w 市长/nnt 卫华/nr 立即/d 带领/v 市级/b 有关/v 领导/n 及/cc [公安/n 消防/b]/nz 、/w 安/ag 监/vg 、/w 环保/n 等/udeng 部门/n [第一/m 时间/n]/nz 赶赴/v 现场/s ，/w 组织/n [公安/n 消防/b]/nz 等/udeng 全力/d 扑救/vn ，/w 火情/n 很快/d 得到/v [有效/a 控制/vn]/nz 。/w 市/n 环保/n 部门/n 对/p 厂区/n 内部/f 及/cc 周围/f 大气/n 、/w 地下水/n 、/w 河流/n 等/udeng 进行/vn 严密/a 监测/vn ，/w 严防/v 发生/vn [次生/b 灾害/n]/nz 及/cc 险情/n ，/w 监测/v 结果/n 表明/v 各项/r 数据/n 正常/a 。/w 同时/c ，/w 市/n 上/f 作出/v 安排/vn ，/w 立即/d 在/p 全市/n 范围/n 开展/v [安全/an 生产/vn]/nz 大/a 排查/v 、/w 大/a 检查/vn ，/w 排除/v 不/d [安全/an 隐患/n]/nz 。/w 
到/v 昨晚/t 8时/t ，/w 大火/n 完全/ad 扑灭/v ，/w 企业/n 除/p 着火/vi 装置/n 外/f 其他/rzv 生产/vn 正常/a 运行/vn ，/w 疏散/v 群众/n 已/d 安全/an 回家/vi 。/w 
[社会/n 新闻/n]/nz 推荐/v 
 新人/n 累/a 父母/n 累/a 亲友/n 不堪重负/vl 结婚/vi 到底/d 结/v 给谁/v 看/v 
 [12/m 岁/qt]/mq 女孩/n 患/v 上/f “/w 异食癖/nz ”/w 胃/n 中/f 取出/v [1/m 斤/q]/mq 多/a 头发/n 
 粤/b 制毒/v 村/n 周边/n 涉/vg 毒/n 待/vi 清理/v 村民/n 担心/v 死灰复燃/vl 
 七旬/n 老父/n 退休/v 后/f 自学/vn 考/v 会计证/nz 为/p 儿/ng 还债/vi 养家/vi 
 福州/ns 女工/nnd 丢/v [6000/m 元/q]/mq 获/v 捐/v 11万/m ：/w 大家/rr 别/d 再/d 捐/v 了/ule 
 吉林/ns [17/m 岁/qt]/mq 男子/n [无证/nz 驾驶/v]/nz 吉普车/n 撞/v 上/f 桥墩/n 致/v [8/m 死/v]/mq 
 “/w 6.22/m ”/w 上海/ns 宝山/ns 持枪/vd 杀/v [6/m 人/n]/mq 案/ng 今/tg 开庭/vi [/w 高清/n ]/w 
 新人/n 累/a 父母/n 累/a 亲友/n 不堪重负/vl 结婚/vi 到底/d 结/v 给谁/v 看/v 
