RH/x 阴性/n 血/n 又叫/v 熊猫血/nz ，/w 是/vshi 非常/d 稀有/a 的/ude1 血液/n 种类/n 。/w 因/p 其/rz 极其/d 罕见/a ，/w 固/ag 被/pbei 称为/v “/w 熊猫血/nz ”/w 。/w 昨日/t ，/w 商报/n 记者/nnt 从/p [海南省/ns 血液/n 中心/nis]/nt 了解到/v ，/w 2013年/t 海南省/ns 共有/v RH/x 献血者/n 捐献/v 血液/n [417/m 人次/qv]/mq ，/w 捐献/v 血量/n [145650/m 毫升/q]/mq ，/w 分别/d 比/p 2012年/t 增长/v 9.97%/m 和/cc 11.65%/m 。/w 但是/c 去年/t ，/w 海南省/ns RH/x 阴性/n 血/n 献血者/n 流失/vn 率/v 达/v 32%/m 。/w [海南省/ns 血液/n 中心/nis]/nt 呼吁/v 更多/ad 的/ude1 [稀有/a 血型/n]/nz 者/k 参与/v 到/v [无偿/d 献血/vi]/nz 中/f 来/vf ，/w 团结/v 互救/vn 。/w 
去年/t 海南/ns 新增/v [稀有/a 血型/n]/nz 献血者/n [138/m 人/n]/mq 
[22/m 岁/qt]/mq 的/ude1 鲁斯兰/nrf 中文名/nz 蓝天/n ，/w 哈萨克斯坦/nsf 籍/ng 留学生/n ，/w 就读/vi 于/p [海南/ns 大学/nis 工商/n 管理系/nit]/nt ，/w 是/vshi 海南/ns RH/x 阴性/n 献血者/n 队伍/n 中/f 的/ude1 一员/mq 。/w 2011年/t 至今/d 共/d [无偿/d 献血/vi]/nz [3/m 次/qv]/mq ，/w 献血/vi 总量/n [1000/m 毫升/q]/mq 。/w 2013年9月7日/t 上午/t ，/w [中国/ns 国家/n 主席/nnt]/nz 习近平/nr 在/p 哈萨克斯坦纳扎尔巴耶夫/nrf 大学/nis 的/ude1 演讲/vn 中/f ，/w 讲述/v 了/ule 鲁斯兰/nrf 在/p [海南/ns 大学/nis]/ntu 读书/vi 期间/f 无偿/d 捐献/v [稀有/a 血型/n]/nz RH/x 阴性/n 血/n 救助/v 中国/ns 病患/nz 的/ude1 故事/n ，/w 并/cc 对/p 鲁斯兰/nrf 的/ude1 行为/n 给予/vn 高度/d 赞扬/v ，/w 称赞/v 他/rr 为/p “/w 中/f 哈/b 友谊/n 的/ude1 使者/nnt ”/w 。/w 
据/p 了解/v ，/w 2013年/t ，/w [海南省/ns 血液/n 中心/nis]/nt 通过/p 筛/v 查/v 献血者/n ，/w 新增/v [稀有/a 血型/n]/nz 献血者/n [138/m 人/n]/mq ，/w 其中/rz A/x 型/k [36/m 人/n]/mq ，/w B/x 型/k [53/m 人/n]/mq ，/w O/x 型/k [58/m 人/n]/mq ，/w AB/x 型/k [12/m 人/n]/mq 。/w 
海南/ns RH/x 阴性/n 血/n 用量/n 攀升/v 目前/t 库存/n 偏低/d 
据/p 了解/v ，/w 2013年/t 该/rz 中心/nis 向/p 临床/vn 供应/vn RH/x 阴性/n 血液/n [145650/m ml/x]/mq ，/w 其中/rz A/x 型/k [29800/m ml/x]/mq ，/w B/x 型/k [38900/m ml/x]/mq ，/w O/x 型/k [63450/m ml/x]/mq ，/w AB/x 型/k [13500/m ml/x]/mq 。/w 按照/p [年龄/n 结构/n]/nz 来/vf 划分/v ，/w [18/m -/w 25/m 岁/qt]/mq 占/v 30%/m ，/w [26/m -/w 35/m 岁/qt]/mq 占/v 27.7%/m ，/w [36/m -/w 45/m 岁/qt]/mq 占/v 21.5%/m ，/w [46/m -/w 55/m 岁/qt]/mq 占/v 8.3%/m ，/w [56/m 岁/qt]/mq 以上/f 占/v 12.4%/m 。/w 
虽然/c 捐献/v 量/n [有所/v 提高/v]/nz ，/w 但/c 随着/p 海南省/ns [卫生/an 事业/n]/nz 的/ude1 大/a 发展/vn 、/w “/w [东西南北/n 中/f]/n ”/w 卫生/an [发展/vn 战略/n]/nz 的/ude1 逐一/d 落实/v 和/cc [全民/n 医保/n]/nz 工作/vn 的/ude1 进一步/d 铺开/v ，/w 近两年/qt 内/f 全省/n 将/d 新增/v [4000/m -/w 5000/m 张/q]/mq 病床/n ，/w 临床/vn 用/p 血量/n 将/d 以/p 年/qt 15%/m 的/ude1 速度/n 攀升/v 。/w 而/cc 海南省/ns 上/f 岛/n 人数/n 不断/d 递增/vi ，/w 特别/d 是/vshi 国际/n 友人/n 数量/n 的/ude1 大幅/d 增多/v 。/w RH/x 阴性/n 血型/n 的/ude1 分布/vn 因/p 种族/n 不同/a 而/cc 差异/n 很大/d ，/w 在/p 汉族/nz 人群/n 中/f 仅/d 占/v 0.3%/m ，/w 在/p 欧美/n 白种人/nz 中/f 比例/n 较高/ad ，/w 约/d 占/v 15%/m ，/w 这/rzv 也/d 意味着/v RH/x 阴性/n 血液/n 临床/v 用量/n 也/d 将/d 逐年/d 上升/vi 。/w 
去年/t 海南省/ns RH/x 阴性/n 献血者/n 流失/vn 率/v 超/v [3/m 成/v]/mq 
与此同时/c ，/w [稀有/a 血型/n]/nz 献血者/n 人员/n 流失/vn 也/d 不少/m 。/w 以/p 去年/t 为/p 例/n ，/w 去年/t RH/x 阴性/n 献血者/n 人员/n 在/p 册/q 档案/n 人数/n 为/p [610/m 人/n]/mq ，/w 而/cc 有效/a 信息/n 档案/n 人数/n 为/p [417/m 人/n]/mq ，/w 流失/vn 率/v 达/v 32%/m 。/w 其中/rz [高校/n 学生/nnt]/nz 是/vshi 献血/vi 的/ude1 主力军/n ，/w 不少/m [稀有/a 血型/n]/nz 献血者/n 也/d 是/vshi 在校学生/nnd 。/w 由于/p [高校/n 学生/nnt]/nz 有/vyou 相当/d 一部分/m 是/vshi 外地人/n ，/w 毕业/v 后/f 有可能/nz 回家/vi ，/w 这/rzv 部分/n 献血者/n 的/ude1 流失/vn 很/d 自然/n 。/w 此外/c ，/w 还有/v 许多/mq 献血者/n 因/p 工作/vn 、/w 家庭/n 住址/n 或/c [联系/v 电话/n]/nz 的/ude1 变更/vn ，/w 每年/r 都/d 有/vyou [稀有/a 血型/n]/nz 献血者/n 流失/vn 。/w 因而/c ，/w [海南省/ns 血液/n 中心/nis]/nt 提醒/v ，/w 献血者/n 电话/n 变更/v 后/f 及时/ad 通知/n 血液/n 中心/nis [十分/d 必要/a]/nz 。/w 
[海南省/ns 血液/n 中心/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 为/p 建立/v 有效/a 的/ude1 RH/x 阴性/n 血型/n 献血者/n 队伍/n ，/w 中心/nis 不断/d 改进/v 和/cc 完善/v 了/ule [稀有/a 血型/n]/nz 献血者/n 的/ude1 动员/vn 、/w 组织/n 、/w 招募/v 、/w 预约/v 、/w 献血/vi 服务/vn 、/w 跟踪/vn 回访/vn 、/w 再/d 招募/v 和/cc 血液/n 储存/v 工作/vn ，/w 为/p 海南省/ns [稀有/a 血型/n]/nz 患者/n 临床/v 用血/n 提供/v 坚强/a 有力/a 的/ude1 保障/vn 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
受/v 强/a 冷空气/n 影响/v 海南/ns 明天/t [最低/a 气温/n]/nz 将/d [10/m 度/qv]/mq 以下/f 
海南/ns 最大/gm 农贸市场/n 即将/d 建成/v ：/w 共/d [五/m 层/qv]/mq 高/a 有/vyou 电梯/n 
海南/ns 高考/vn 报名/vi 人数/n 首/q 破/v [6/m 万/d 人/n]/mq 为/p 建省/v 26年/t 来/vf 最高/a 
