近日/t ，/w 肖某德/nr 、/w 黄某/nz 平/v 通过/p 邮寄/v 方式/n 非法/b 运输/vn [25/m 只/d]/mq [国家/n 重点/n]/nz 保护/vn 的/ude1 [濒危/vn 野生/b 动物/n]/nz 褐翅鸦鹃/nba 制品/n 出/vf 岛/n ，/w 在/p 美兰/nz 机场/nis [南方/s 航空/n 货运/n 部/q]/nt 被/pbei 安检/n 人员/n 截获/v 并/cc 移交/v [海口市/ns 森林/n 公安局/nis]/nt 。/w 
据/p 市/n [森林/n 公安局/nis]/nto 负责人/nnt 介绍/v ，/w 肖某德/nr 、/w 黄某/nz 平/v 未经/d [海南省/ns 政府/nis]/nto [野生/b 动物/n]/nz [行政/n 主管/vn]/nnt 部门/n 或/c 其/rz 授权/v 的/ude1 单位/n 批准/v ，/w 向/p 冯某雄/nr 收购/v 了/ule [25/m 只/d]/mq 珍贵/a 、/w [濒危/vn 野生/b 动物/n]/nz 褐翅鸦鹃/nba 烤干/nz 制品/n 。/w 为了/p 方便/a 运送/v 出/vf 岛/n ，/w 嫌疑人/n 想到/v 了/ule 邮寄/v 快递/vn 的/ude1 方法/n ，/w 并/cc [付诸/v 行动/vn]/nz 。/w 
经/p [海口市/ns 森林/n 公安局/nis]/nt 依法/d 查明/v ，/w 肖某德/nr 、/w 黄某/nz 平/v 、/w 冯某雄/nr [三/m 人/n]/mq 涉嫌/v 非法/b 收购/v 、/w 运输/vn 、/w 出售/v 珍贵/a 、/w [濒危/vn 野生/b 动物/n]/nz 制品/n 罪/n 。/w 
受/v 强/a 冷空气/n 影响/v 海南/ns 明天/t [最低/a 气温/n]/nz 将/d [10/m 度/qv]/mq 以下/f 
海南/ns 最大/gm 农贸市场/n 即将/d 建成/v ：/w 共/d [五/m 层/qv]/mq 高/a 有/vyou 电梯/n 
海南/ns 高考/vn 报名/vi 人数/n 首/q 破/v [6/m 万/d 人/n]/mq 为/p 建省/v 26年/t 来/vf 最高/a 
