贵州/ns 发现/v 一例/mq 输入/v 型/k 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd [疑似/nz 病例/n]/nz ，/w 目前/t 该/rz 患者/n 因/p [抢救/v 无效/vi]/nz 已/d 死亡/vi 。/w 
记者/nnt 从/p [贵州省/ns 卫生厅/nis]/nto 应急/vn 部门/n 了解到/v ，/w 该/rz 患者/n 为/p 男性/n ，/w [38/m 岁/qt]/mq ，/w 家住/v 遵义市/ns 湄潭县/ns ，/w 之前/f 一直/d 在/p 浙江/ns 瑞安市/ns 打工/vi 。/w 患者/n 1个月/t 前/f 出现/v 咳嗽/vi 、/w 咳痰/nhd ，/w 呈/v 阵发性/nz 干咳/vi 、/w 偶/d 伴/v 白色/n 黏/a 痰/n ，/w 于/p 当地/s 医院/nis [药物/n 治疗/vn]/nz 后/f 反复/d 发作/vi 。/w 本月/r 2日/t ，/w 咳嗽/vi 、/w 咳痰/nhd 症状/n 加重/v ，/w 伴/v 头昏/vi 、/w 乏力/a 、/w 恶心/a 不适/a ，/w 活动/vn 后/f 明显/a [呼吸/v 困难/an]/nz ，/w 但/c 未/d 作/v 进一步/d 治疗/vn 。/w 4日/t ，/w 患者/n 从/p 浙江/ns 返回/v 湄潭/ns 诊治/vn ，/w 8日/t 病情/n 加重/v 转入/v [遵义市/ns 第一/m 人民/n 医院/nis]/nt ，/w 9日18时10分/t [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi 。/w 
11日/t ，/w [贵州省/ns 卫生厅/nis]/nto 组织/n 省级/b 临床/vn 、/w 疾/ag 控/v 专家/nnt 结合/v 其他/rzv 诊断/v 条件/n 进行/vn 会商/v ，/w 确定/v 此/rzs 患者/n 为/p 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd [疑似/nz 病例/n]/nz 。/w 据/p 了解/v ，/w 此/rzs 病例/n 在/p 贵州省/ns 属于/v 首次/m 发现/v 的/ude1 输入/vn 型/k 病例/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w [贵州省/ns 卫生厅/nis]/nto 已/d 派出/v 专家组/nis 赶赴/v 遵义/ns 、/w 湄潭/ns ，/w 进行/vn [流行/v 病学/nz 调查/vn]/nz ，/w 指导/vn 开展/v 防/v 控/vn 工作/vn ，/w 对/p 患者/n 接触/v 的/ude1 环境/n 进行/vn 消杀/nz ，/w 并/cc 对/p 患者/n 的/ude1 [密切/ad 接触/v 者/k]/nz ，/w 包括/v 家属/n 和/cc 参与/v 救治/vn 的/ude1 [医护/vn 人员/n]/nnt 进行/vn [医学/n 观察/v]/nz 。/w 
同时/c ，/w 遵义市/ns 启动/v 了/ule [人/n 感染/v 高/a 致病性/gb 禽流感/nhd]/nz [疫情/n 监测/vn]/nz ，/w 实行/v 日/b 报告/n 和/cc 零/m 报告/n ，/w 并/cc 根据/p 首例/n 禽流感/nhd 报告/n 的/ude1 [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 及时/ad 将/d 采样/vn 标本/n 送/v [国家/n 疾病/n 控制/vn 中心/nis]/nt 复核/vn 。/w 目前/t ，/w 专家组/nis 已/d 对/p 患者/n 的/ude1 [密切/ad 接触/v 者/k]/nz 进行/vn H7N9/x 检测/vn ，/w 结果/n 均/d 为/p 阴性/n 。/w (/w 记者/nnt 李惊亚/nr )/w 
