1月13日/t ，/w 美国/nsf [篮球/n 明星/nnd]/nz 罗德曼/nrf 离开/v 平壤/ns 飞抵/v 北京/ns ，/w 在/p [首都/n 机场/nis]/nz 受到/v 媒体/n 围堵/vn 。/w 他/rr 表示/v 自己/rr 受到/v 太多/ad 非议/vn 很/d 委屈/a 。/w 中新社/nt 发/v 张浩/nr 摄/vg 
1月13日/t ，/w 美国/nsf [篮球/n 明星/nnd]/nz 罗德曼/nrf 离开/v 平壤/ns 飞抵/v 北京/ns ，/w 在/p [首都/n 机场/nis]/nz 受到/v 媒体/n 围堵/vn 。/w 他/rr 表示/v 自己/rr 受到/v 太多/ad 非议/vn 很/d 委屈/a 。/w 中新社/nt 发/v 张浩/nr 摄/vg 
据/p [中央/n 电视台/nis]/nt 报道/v ，/w 前/f NBA/x 球星/nnd 罗德曼/nrf 结束/v [第四/m 次/qv]/mq 朝鲜/nsf 之/uzhi 行/ng ，/w 13日/t 上午/t 抵达/v 北京/ns ，/w 随后/d 将/d 转机/n 返回/v 美国/nsf 。/w 当天/t ，/w 罗德曼/nrf 简短/a 提及/v 朝鲜/nsf 之/uzhi 行/ng 表示/v ，/w 去/vf 朝鲜/nsf 不是/c 坏事/n ，/w 希望/v 有一天/d 美国人/nz 甚至/d 全世界/n 的/ude1 人/n 可以/v 理解/vn 他/rr 的/ude1 行为/n 。/w 罗德曼/nrf 在/p 发言/vi 最后/f 一度/d 哽咽/vi 失声/vi ，/w 说/v 不/d 出/vf 话/n 来/vf 。/w 
据/p 报道/v ，/w 罗德曼/nrf 乘坐/v 的/ude1 [朝鲜/nsf 高丽/nz 航空/n]/nz 公司/nis 航班/n 在/p 上午/t [10/m 点/qt]/mq 抵达/v 北京/ns ，/w 他/rr 本人/rr 一/m 出现/v 在/p 机场/nis 到达/v 口/n 就/d 被/pbei 媒体/n 层层/q 包围/v ，/w 面对/v 媒体/n 的/ude1 追问/v ，/w 罗德曼/nrf 作出/v 简短/a 回应/vn 。/w 
罗德曼/nrf 表示/v ，/w 此次/rz 朝鲜/nsf 之/uzhi 行/ng 非常/d 棒/ng ，/w 他/rr 希望/v 不仅/c 是/vshi 美国人/nz ，/w 全世界/n 的/ude1 人们/n 都/d 能/v 理解/vn 他/rr 的/ude1 这/rzv 一/m 行为/n 。/w 他/rr 表示/v ，/w 去/vf 朝鲜/nsf 并/cc 不是/c 一件/mq 非常/d 坏/a 的/ude1 事/n ，/w 他/rr 也/d 再次/d 重申/v ，/w 他/rr 去/vf 朝鲜/nsf 并/cc 不是/c 叛国/vi ，/w 他/rr 本人/rr 是/vshi 爱国/a 的/ude1 。/w 
最后/f ，/w 罗德曼/nrf 一度/d 哽咽/vi 失声/vi ，/w 说/v 不/d 出/vf 话/n 来/vf 。/w 报道/v 认为/v ，/w 罗德曼/nrf 的/ude1 情绪/n 有些/rz 激动/a 。/w 此外/c ，/w 面对/v 外界/n 猜测/v 罗德曼/nrf 是否/v 会/v 成为/v [朝鲜/nsf 篮球队/nis]/nt 的/ude1 主教练/nnt [一/d 事/n]/mq ，/w 他/rr 本人/rr 未/d 对此/d 进行/vn 回应/vn 。/w 
罗德曼/nrf 这次/r 访/v 朝/tg 时间/n 长达/v [8/m 天/qt]/mq ，/w 是/vshi 历次/b 中/f 时间/n 最长/d 的/ude1 一次/mq 。/w 罗德曼/nrf 的/ude1 每一次/d 朝鲜/nsf 之/uzhi 行/ng 都/d 受到/v 外界/n 的/ude1 广泛/a 关注/v ，/w 但/c 罗德曼/nrf 每次/r 也/d 强调/v ，/w 他/rr 去/vf 朝鲜/nsf 只是/d 为了/p [篮球/n 运动/vn]/nz ，/w 不/d 为/p 钱/n ，/w 也/d 更/d 无关/v 政治/n 。/w 
2013年2月26日/t ，/w 罗德曼/nrf 突然/ad 率/v 团/n 访问/v 朝鲜/nsf ，/w [短短/z 几天/mq]/nz 就/d 与/cc 朝鲜/nsf 领导人/nnt 金正恩/nr 建立/v 了/ule 不错/a 的/ude1 私交/n 。/w 不过/c 朝/tg 美/b 两国/mq 的/ude1 关系/n 并未/d 因此/c 出现/v 缓和/vn 。/w 在/p 朝鲜/nsf 逗留/vi 的/ude1 一周/mq 时间/n 里/f ，/w 罗德曼/nrf 一行/n 参观/v 了/ule 平壤/ns 多/a 处/n 景点/n ，/w 还/d 同/p 金正恩/nr 夫妇/n 一同/d 观看/v 了/ule 朝/tg 美/b 两国/mq 的/ude1 篮球/n 友谊赛/n ，/w 并/cc 共/d 进/vf 晚餐/n 。/w 
半年/mq 后/f 的/ude1 2013年9月3日/t ，/w 罗德曼/nrf 再次/d 访问/v 朝鲜/nsf ，/w 这一次/mq ，/w 朝鲜/nsf 体育/n 省/n 官员/nnt 到/v 机场/nis 迎接/v 了/ule 罗德曼/nrf 一行/n 。/w 罗德曼/nrf 此行/rzv 受到/v 了/ule 更高/d 级别/n 的/ude1 礼遇/n ，/w 走/v 下/f 飞机/n 后/f 到/v 停机坪/n 直接/ad 乘坐/v 朝方/nz 安排/v 的/ude1 礼宾/n 车/n 离开了/v 机场/nis 。/w 
2013年12月19日/t ，/w 罗德曼/nrf [第三/m 次/qv]/mq 访问/v 朝鲜/nsf 。/w 他/rr 此行/rzv 的/ude1 目的/n 就是/v 为了/p 今年/t 1月/t 的/ude1 篮球/n 友谊赛/n 做/v 准备/vn 。/w 但/c 此次/rz 他/rr 并/cc 没有/v 见到/v 金正恩/nr 。/w 不论/c 外界/n 如何/ryv 评论/n ，/w 罗德曼/nrf 都/d 一直/d 表示/v ，/w 他/rr 前往/v 朝鲜/nsf 不/d 关/n 政治/n ，/w 只是/d 为了/p [篮球/n 运动/vn]/nz 。/w 
新闻/n 推荐/v ：/w 
[/w 部委/n 信息/n ]/w 国土/n 部/q :/w 人口/n [500/m 万/d 以上/f]/mq [特大/b 城市/n]/nz 不再/d 供/vi 地/ude2 属/v 误读/v 
[/w 人事/n 任免/vn ]/w [湖南/ns 宁远/nz 国税局/nis]/nt 官员/nnt 与/cc 情妇/n 开房/v 遭/v 捉奸/v 已/d 被/pbei 免/v 
[/w 人事/n 任免/vn ]/w 乌鲁木齐/ns 人大代表/nnt 唐新德/nr 因/p 结伙/vd 殴打/v 他人/rr 被/pbei 罢免/v 
[/w 环球/n 博览/vn ]/w 日本/ns “/w 美魔女/nz ”/w ：/w 年/qt 过/uguo 四旬/nz 穿/v 比基尼/nrf 火辣/nz 十足/z 
