一身/n 红衣/n 亮相/vi 的/ude1 张馨予/nr ，/w 尽/vi 显/v 女神/n 范/ng 。/w 
大/a 红色/n 长/a 款/q 大衣/n ，/w 一般/ad 人/n 很难/d hold/x 住/vi ；/w 夸张/vi 的/ude1 高耸/v 长发/n ，/w 对/p 脸型/n 和/cc 额头/n 要求/n 极高/d ；/w 淡雅/a 清/tg 透/v 的/ude1 妆容/nz ，/w 皮肤/n 底子/n 一定/b 要好/a 。/w 昨日/t ，/w “/w 新生代/n [宅男/n 女神/n]/nz ”/w 张馨予/nr ，/w 现身/v [苏州/ns 相城区/ns]/nz ，/w 为/p 代言/v 的/ude1 品牌/n 宣传/v 站台/n ，/w 并/cc 与/cc 苏城/nr 的/ude1 “/w 予/v 丝/n ”/w （/w 张馨予/nr 粉丝团/nz ）/w 亲密/a 互动/vn 。/w 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 这/rzv 是/vshi 土生土长/vl 的/ude1 昆山/ns 女孩/n 张馨予/nr 出道/vi 至今/d ，/w 首次/m 回家/vi 做/v 活动/vn 。/w 在/p 接受/v [本报/rz 记者/nnt]/nz 采访/v 时/ng ，/w 面对/v 与/cc 前男友/nz 李晨/nr 的/ude1 复合/vn 传闻/n ，/w 她/rr 直言/vi 自己/rr 目前/t 仍/d 单身/n 。/w 她/rr 也/d 坦言/v ，/w 一个人/mq 身处/s 异地/n 生活/vn ，/w 生病/vi 、/w 焦虑/an 只能/v 自己/rr 言说/v ，/w 但/c 很/d 感谢/v 家乡/n 百姓/n 长期以来/dl 的/ude1 支持/vn 。/w 
[昨天/t 下午/t]/nz 四点半/t ，/w 昆山/ns 籍/ng 著名/a 女星/nnd 张馨予/nr 现身/v [苏州/ns 相城区/ns]/nz ，/w 参加/v “/w OlayMEN/x 苏州/ns 见面会/n ”/w ，/w 与/cc 苏城/nr 粉丝/nf 零距离/nz 接触/v 。/w 现场/s 上台/vi 与/cc 馨予/nz 女神/n 互动/vn 的/ude1 粉丝/nf ，/w 清一色/bl 的/ude1 男性/n ，/w 这/rzv 让/v 张馨予/nr 甜笑/nz 不已/vi 。/w 除了/p 被/pbei 男/b 粉丝/nf 唱情歌/nz 表白/v 、/w 拼图/n 送/v 祝福/vn 外/f ，/w 张馨予/nr 还/d 贴心/a 自备/vn 签名/vi 照/v 送给/v 粉丝/nf 。/w 当/p [三/m 位/q]/mq 男/b 粉丝/nf 为/p 得到/v 女神/n 亲笔/d 签名/vi 而/cc 争风吃醋/nz 时/ng ，/w 张馨予/nr 显得/v [一/d 脸/n]/mq 娇羞/a 。/w 虽然/c 活动/vn 只有/c 短短/z 半小时/mq ，/w 但/c 现场/s 被/pbei 围/v 得/ude3 水泄不通/al ，/w 更/d 有/vyou 大/a 拨/v 粉丝/nf 辗转/vi 跟着/v 张馨予/nr 各地/rzs 宣传/vn ，/w 只/d 为/p 一/m 睹/v 偶像/n 芳容/nz 。/w 
据悉/v ，/w 昆山/ns 女孩/n 张馨予/nr 虽/c 出演/v 过/uguo 《/w [非/b 诚/dg 勿/d 扰/v]/nz 2/m 》/w 、/w 《/w [宅男/n 总动员/vn]/nz 》/w 、/w 《/w [龙门/ns 飞/vi 甲/n]/nz 》/w 、/w 《/w [夏日恋/nz 神马/nz]/nz 》/w 等/udeng 卖座/a 影片/n ，/w 但/c 她/rr 并非/v 演艺/n 科班出身/vl 。/w 2009年/t ，/w 因/p 拍摄/v 由/p 其/rz 代言/v 公司/nis 策划/vn 的/ude1 《/w 赤壁/ns  铜雀台/nz 》/w ，/w 而/cc 被/pbei 誉为/v “/w 新一代/nz [性感/a 女神/n]/nz ”/w ，/w 更是/d [足球/n 宝贝/n]/nz 中/f 数一数二/bl 的/ude1 的/ude1 红人/n 。/w 2010年/t ，/w 张馨予/nr 参演/v 首部/gi 银幕/n 作品/n 《/w [非/b 诚/dg 勿/d 扰/v]/nz 2/m 》/w ，/w 出演/v 艺人/nnt 馨予/nz 一角/n ，/w 珠宝/n 、/w 名牌/n 、/w 豪/ag 车/n 等/udeng [高端/nz 品牌/n]/nz 令/v 其/rz 尽/vi 显/v 大明星/nz 风范/n 。/w 在/p 众多/a 影视/b 大腕/n 中/f ，/w 新人/n 张馨予/nr 的/ude1 表现/vn 尤为/d 突出/a 。/w 昨日/t ，/w 张馨予/nr 透露/v ，/w 当时/t 能/v 接到/v 冯小刚/nr 的/ude1 邀约/v 非常/d 意外/a ，/w 因为/c 两人/mq 仅/d 是/vshi 在/p 一次/mq 红毯/nz 上/f 有/vyou 过/uguo [一面/n 之/uzhi 缘/ng]/nz 。/w “/w 真的/d 很/d 幸运/a ，/w [第一次/mq 接触/v]/nz 电影/n 就/d 能/v 与/cc 大导演/nz 冯小刚/nr 和/cc 影帝/n 葛优/nr 、/w 红/a 雷哥/nr 这么/rz 多/a 一线/n 艺人/nnt 合作/vn 。/w 机会/n 太难/d 得了/vi ！/w 特别/d 是/vshi 冯导/nr 从/p 最初/d 选角/nz 到/v 后来/t 对/p 我/rr 的/ude1 肯定/vn ，/w 很多/m 细节/n 他/rr 都/d 是/vshi [亲/ng 力/n 亲/ng 为/p]/nz 给/p 我/rr 讲解/v ，/w 这/rzv 更加/d 激发/v 了/ule 我/rr 的/ude1 信心/n 。/w ”/w 之后/f ，/w 张馨予/nr 开始/v 在/p 大/a 银幕/n 上/f 持续/vd 发/v 力/n ，/w 由/p 其/rz 主演/v 和/cc 参演/v 的/ude1 电影/n 《/w [宅男/n 总动员/vn]/nz 》/w 、/w 《/w 不怕/v 贼/n 惦记/v 》/w 、/w 《/w [龙门/ns 飞/vi 甲/n]/nz 》/w 、/w 《/w [夏日恋/nz 神马/nz]/nz 》/w 、/w 《/w 车/n 在/p 囧/n 途/ng 》/w 、/w 《/w [河东/ns 狮吼/nz]/nz 》/w 等/udeng 电影/n 让/v 她/rr 在/p 演艺圈/n 星途/nz 顺遂/a 。/w 
而/cc 真正/d 将/d 她/rr 与/cc 话题/n 女星/nnd 划/v 上/f 等号/n ，/w 莫过于/vl 她/rr 与/cc 圈内/d 男星/n 李晨/nr 的/ude1 一段情/nz 。/w 当时/t ，/w 张馨予/nr 和/cc 李晨/nr [二/m 人/n]/mq ，/w 突然/ad 从/p 高调/n 宣布/v 恋情/n 到/v 无端/d 分手/vi ，/w 令/v [不少/m 人/n]/mq 唏嘘/vi 。/w 此/rzs 后/f ，/w 她/rr 的/ude1 一条/mq “/w 想/v 你/rr ”/w 微博/n ，/w 更/d 被/pbei 指/v 与/cc 李晨/nr [旧情/n 复/dg 炽/ag]/nz 。/w 不过/c ，/w 很快/d 张馨予/nr 删除/v 了/ule 该/rz 条/q 微博/n 。/w 而/cc 近日/t ，/w 编剧/nnt 于/p 正在/d 《/w [神雕/nz 侠/ng 侣/n]/nz 》/w 杀青/v 宴/ng 上/f 拍/v 下/f 的/ude1 一段/mq 视频/n ，/w 更/d 让/v “/w 两人/mq 已/d 复合/vn ”/w 的/ude1 传闻/n 甚嚣尘上/vl 。/w 视频/n 中/f ，/w 张馨予/nr 穿着/n 一身/n 休闲装/n ，/w 被/pbei 问/v 到/v 谁/ry 最/d 像/v 康熙/n ，/w 张馨予/nr 扭着/nz 身子/n ，/w 娇羞/a 回答/v “/w 当然/d 是/vshi 李晨/nr 啦/y ”/w ，/w 甜蜜/a 之/uzhi 情/n 溢于言表/vl 。/w 昨日/t ，/w 被/pbei 问及/v 是否/v 与/cc 李晨/nr 已经/d 复合/vn ，/w 张馨予/nr 直言不讳/vl ：/w “/w 没有/v 啊/y ，/w 我/rr 是/vshi 单身/n 。/w ”/w 张馨予/nr 还/d 自爆/nz ，/w 她/rr 十分/d 青睐/vn 勇于/v 追求/vn 自我/rr 、/w 有/vyou 爱心/n 、/w 有/vyou 上进心/n 的/ude1 男生/n 。/w 而/cc 圈内/d ，/w 李晨/nr 是/vshi 公认/v 的/ude1 好好先生/n 。/w 对于/p 会/v 不会/v “/w 吃/v 回头/vn 草/n ”/w 的/ude1 问题/n ，/w 张馨予/nr 模棱两可/vl 地/ude2 表示/v ：/w “/w 很多/m 事情/n 很难说/vl ，/w 我/rr 现在/t 只想/v 好好/d 拍戏/vi ，/w 多/a 出/vf 作品/n 。/w ”/w 
虽然/c 是/vshi 土生土长/vl 的/ude1 昆山/ns 人/n ，/w 但/c 出道/vi 近/a 5年/t ，/w 张馨予/nr 却/d 一次/mq 都/d 没/d 在/p 家乡/n 苏州/ns 做/v 过/uguo 活动/vn 。/w 昨日/t 的/ude1 “/w OlayMEN/x 苏州/ns 见面会/n ”/w ，/w 是/vshi 她/rr 首/q 度/qv 在/p 家乡/n 做/v 宣传/vn 。/w 她/rr 希望/v 通过/p 本报/rz 传递/v 对/p 家乡/n 人/n 的/ude1 祝福/vn 和/cc 感恩/vi ，/w “/w 感谢/v 苏州/ns 人民/n 对/p 我/rr 的/ude1 支持/vn ，/w 你们/rr 给/p 我/rr 很多/m 正能量/nz 。/w 希望/v 新的/a 一年/mq ，/w 大家/rr 可以/v 马上/d 成功/a 、/w 马上/d 幸福/a ！/w ”/w 她/rr 还/d 透露/v ，/w 虽然/c [独自/d 一人/mq]/nz 在/p 外地/s 工作/vn 、/w 生活/vn ，/w 但/c 身边/s 的/ude1 家人/n 和/cc 朋友/n 一直/d 通过/p 网络/n 为/p 她/rr 加油/vi 打气/vi 。/w “/w 比如/v 我/rr 在/p 外地/s 生病/vi 时/ng ，/w 我会/r 借/v 发/v 朋友圈/nz 或/c 微博/n 舒/ag 压/v ，/w 朋友/n 看到/v 后/f 会/v 马上/d 通知/n 我/rr 妈妈/n 或者/c 给/p 我/rr 本人/rr 发微/nz 信/n ，/w 有时候/d 觉得/v 我/rr [精神/n 状态/n]/nz 不好/a ，/w 也/d 会/v 跟/p 我/rr 谈心/vi 。/w ”/w 张馨予/nr 还/d 透露/v ，/w 虽然/c 家人/n 大多/d 在/p 昆山/ns ，/w 但/c 每年/r 回家过年/v 是/vshi 她/rr 跟/p 家/q 人间/n 不变/nz 的/ude1 约定/vn 。/w 
