刚刚/d 进入/v 新的/a 一年/mq ，/w 我市/r 会展业/nz 就/d 传来/v “/w 佳音/n ”/w 。/w 1月9日/t ，/w [第/m 十届/mq]/mq [中国/ns 会展/n 经济/n 国际/n 合作/vn 论坛/n]/nz （/w CEFCO2014/x ）/w 在/p 江苏省/ns 无锡市/ns 开幕/vi 。/w 会上/n 宣布/v ：/w [第/m 十届/mq]/mq [中国/ns 国际/n 会展/n 文化节/nz]/nz 将/d 于/p 今年/t 8月18日/t 在/p 海口/ns 举行/v ，/w 期间/f 举办/v 论坛/n 、/w 会议/n 、/w 展示/v 、/w 演出/vn 、/w 比赛/vn 、/w 旅游/vn 等/udeng 活动/vn ，/w 呈现/v 一场/mq 独具特色/vl 的/ude1 会展/n 文化/n 盛宴/n 。/w 
据介绍/nz ，/w [中国/ns 国际/n 会展/n 文化节/nz]/nz 自/p 2005年/t 创办/v 以来/f ，/w 分别/d 在/p 郑州/ns 、/w 长春/ns 、/w 深圳/ns 、/w 长沙/ns 、/w 成都/ns 、/w 义乌/ns 、/w 武汉/ns 等/udeng 知名/a 会展/n 城市/n 举办/v 了/ule [九/b 届/q]/mq ，/w 参会/v 人数/n 近/a [6000/m 人次/qv]/mq ，/w 被/pbei 业界/n 誉为/v “/w 会展/n 人/n 的/ude1 节日/n ”/w 。/w 
[海口市/ns 会展/n 局/n]/nt 局长/nnt 吴家宏/nr 表示/v ，/w 2014年/t ，/w 将/d 积极/ad 研究/vn 策划/vn 符合/v [国际/n 旅游/vn 岛/n]/nz 建设/vn 的/ude1 优势/n 会展/n 品牌/n 项目/n ，/w 大力/d 引进/v 国内外/s 知名/a 会展/n 品牌/n 定期/d 定址/gi 或/c 长期/d 落地/vi 海口/ns 举办/v ；/w 完善/v 和/cc 加强/v 对/p 重大/a 会展/n 活动/vn 的/ude1 协调/vn 和/cc 服务/vn ，/w 确保/v “/w [第/m 十届/mq]/mq [中国/ns 国际/n 会展/n 文化节/nz]/nz ”/w 、/w “/w [第二/m 届/q]/mq 国际/n 材料/n 青年/n 科学家/nnt 大会/n ”/w 和/cc 基因/n 产业/n [国际/n 会议/n]/nz 等/udeng 品牌/n 会展/n 活动/vn 在/p 海口/ns 成功/a 举办/v ，/w 并/cc 积极/ad 办/v “/w 2014/m [中国/ns 国际/n]/nz 商标/n  品牌/n 节/q ”/w 。/w 
