(/w 视频/n 转/v 自/p 央视网/nz )/w 
“/w 新/a 官/n 要/v 理/n 旧账/n ”/w —/w —/w [海南/ns 省委/nis]/nto 常委/nnt 包/v 案/ng 化解/v 信访/n 积案/n 显/v 成效/n 
海南/ns [省委/nis 班子/n]/nz 将/d 集中/v 化解/vn 信访/n 积案/n ，/w 作为/p [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 的/ude1 一个/mq 抓手/n ，/w 引导/v [信访/n 工作/vn]/nz 重心/n 下沉/vi ，/w 突出/a 解决/v 群众/n 反映/v 强烈/a 的/ude1 民生/n 难点/n 问题/n ，/w 让/v 老百姓/n 感受到/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 实实在在/z 的/ude1 成效/n 。/w 
省委/nis 常委/nnt 带头/vd 包/v 案/ng ，/w 化解/v [10/m 多年/mq]/mq 的/ude1 信访/n 积案/n ，/w 经过/p [4/m 个/q]/mq 多/a 月/n 的/ude1 协调/vn 处理/vn ，/w [14/m 宗/vg]/mq 信访/n 积案/n 日前/t 已/d 基本/a 化解/v ，/w 4000多名/m 群众/n 的/ude1 合理/a 诉求/v 得到/v 解决/vn 。/w 
领导干部/nnt 率先垂范/vl 解决/v 突出/a “/w 信访/n 难题/n ”/w 
在/p [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 中/f ，/w 海南/ns [省委/nis 班子/n]/nz 直面/v 长期/d 积累/v 的/ude1 民生/n 矛盾/an ，/w 对/p 历年/n 信访/n 积案/n 进行/vn 清理/v ，/w 变/v 群众/n 上访/v 为/p 领导/n 带/v 案/ng 下/f 访/v ，/w 带动/v 全省/n 干部/nnt 把/pba 涉及/v 民生/n 、/w 稳定/an 的/ude1 信访/n 积案/n 解决/v 好/a 。/w 
原/b [海口市/ns 红旗/n 糖厂/nis]/nt 是/vshi 筹建/v 于/p 1976年/t 的/ude1 [国有/vn 企业/n]/nz ，/w 由于/p 原料/n 缺乏/v 、/w [产业/n 结构/n 调整/vn]/nz 、/w [资金/n 周转/vn]/nz 不灵/a ，/w 2008年/t 全面/ad 停产/vi 。/w [491/m 名/q]/mq [企业/n 职工/nnt]/nz 连续/a [10/m 多年/mq]/mq 上访/v ，/w 要求/n 解决/v 职工/nnt 的/ude1 缴纳/vn 社保/vn 费/n 和/cc 住房/n 安置/v 问题/n 。/w 
[海南/ns 农垦/n]/nz [离休/vi 干部/nnt]/nnt [医疗/n 保障/vn]/nz 的/ude1 信访/n 积案/n 涉及/v [离退休/vn 干部/nnt]/nz [511/m 人/n]/mq ，/w 需要/v 省/n 财政/n [统筹/vd 支付/v]/nz [2500/m 万元/q]/mq 左右/f 的/ude1 超出/v 核定/vn 的/ude1 基数/n 资金/n ，/w 部分/n 干部/nnt 已经/d 连续/a 上访/v 5年/t 多/a 。/w 
原/b [三亚/ns 市政府/n 招待所/nis]/nt 和/cc [麒麟/n 酒店/nis]/nt 职工/nnt 的/ude1 社保/vn 问题/n 信访/n 积案/n 已/d 历时/vi 14年/t ，/w [790/m 名/q]/mq 职工/nnt 反映/v 的/ude1 拖欠/vn 补缴/v [五/m 项/q]/mq 社保/vn 费/n 、/w 安置/v 费/n 需要/v 1100多万元/m 。/w 
“/w 这些/rz [时间/n 跨度/n]/nz 长/a 、/w 案情/n 复杂/a 的/ude1 信访/n 积案/n ，/w 单靠/nz 个别/a 部门/n 无法/v 解决/vn 。/w ”/w [海南/ns 省委/nis 群工部/nis]/nt 群众/n 工作处/nis 处长/nnt 王英诚/nr 说/v ，/w 尤其/d 是/vshi 分派/v 给/p [13/m 位/q]/mq 省委/nis 常委/nnt 的/ude1 信访/n 积案/n ，/w 涉及/v 社保/vn 、/w [国企/n 改制/vi]/nz 、/w [房地产/n 经营/vn 管理/vn]/nz 、/w [拆迁/v 安置/vn]/nz 等/udeng 民生/n 领域/n ，/w [时间/n 跨度/n]/nz 长/a ，/w 解决/v 难度/n 大/a 。/w 
据/p 记者/nnt 了解/v ，/w [海南/ns 省委/nis]/nto 常委/nnt 负责/v 的/ude1 [14/m 件/q]/mq 信访/n 积案/n ，/w 总共/d 牵涉/v [5323/m 名/q]/mq 群众/n 的/ude1 切身利益/n ，/w 化解/v 矛盾/an 需要/v 直接/ad 投入/v 的/ude1 资金/n 超过/v [5/m ./w 5/m 亿元/q]/mq 。/w 这些/rz 信访/n 积案/n ，/w 有的/rz 已/d 连续/a 上访/v 超过/v 20年/t ，/w 有的/rz 涉及/v 群众/n 超过/v [800/m 人/n]/mq 。/w 
[4/m 个/q]/mq 多/a 月/n 以来/f ，/w [海南/ns 省委/nis]/nto 书记/nnt 罗保铭/nr 、/w 省长/nnt 蒋定之/nr 、/w 省委/nis 副书记/nnt 李宪生/nr 等/udeng 多/a 位/q 省委/nis 常委/nnt 先后/d 深入/ad 矛盾/an 最/d 尖锐/a 的/ude1 地方/n 调研/vn 、/w 协调/v 处理/vn 。/w 罗保铭/nr 召集/v 省/n 国资委/nz 、/w 省/n 国土/n 厅/n 、/w 省/n 人/n 社/n 厅/n 的/ude1 联席会议/n ，/w 和/cc 干部/nnt 们/k 一起/s 摸清/v 事实/n ，/w 结合/v 法规/n 章程/n ，/w 把/pba 问题/n 一个/mq 一个/mq 具体/a 厘清/nz 。/w 蒋定之/nr 多次/mq 和/cc 上访/v 群众/n 面对面/dl 交谈/vi ，/w 赴/v [海南/ns 农垦/n 医院/nis]/nt [实地/d 调研/vn]/nz ，/w 牵头/vi [四/m 个/q]/mq 部门/n 联合/vd 解决/v 500多名/m 老人/n 的/ude1 合理/a 诉求/v 。/w 
“/w 群众/n 有/vyou 难处/n 、/w 干部/nnt 打/v 收条/n ”/w ：/w 积案/n 化解/v 提/v 质/ng 增效/v 
日前/t ，/w 对于/p 这些/rz 信访/n 积案/n 的/ude1 审核/vn 认定/v 办/v 结/v 程序/n 已经/d 启动/v ，/w 常年/d 困扰/v 群众/n 、/w 多次/mq 上访/v 的/ude1 历史/n [遗留/v 问题/n]/nz ，/w 得到/v 很好/ad 解决/v 。/w 
[511/m 名/q]/mq 省/n 农垦/n [离休/vi 干部/nnt]/nnt [医疗/n 保障/vn]/nz 已/d 落实/v 到位/vn ；/w 原/b [三亚/ns 市政府/n 招待所/nis]/nt 、/w [麒麟/n 酒店/nis]/nt 的/ude1 [790/m 名/q]/mq 职工/nnt 的/ude1 社保/vn 费/n 已/d 补交/v 齐全/a ；/w 三亚市/ns 明星/nnd 公寓/n 等/udeng [三/m 个/q]/mq 小区/n [617/m 户/q]/mq 购房/v 业主/n 的/ude1 房产证/nz 办/v 结/v ；/w 920多名/m 原/b 乡镇/n 老/a 放映员/nnt 历史/n [遗留/v 问题/n]/nz 得到/v [彻底/ad 解决/v]/nz …/w …/w 
“/w 退休/v 老工人/n 以前/f 没有/v 医保/n ，/w 最/d 怕/v 生病/vn ，/w 现在/t 医保/n 补齐/nz 了/ule ，/w 放心/v 了/ule ！/w ”/w [68/m 岁/qt]/mq 的/ude1 农垦/n 离休/vi 老干部/n 秦荣松/nr 说/v 。/w 
“/w 这些/rz 信访/n 积案/n 经过/p 多年/mq 的/ude1 矛盾/an 积累/v ，/w [具体/a 情况/n]/nz 已/d 是/vshi 千变万化/vl ，/w 解决/v 起来/vf 非常/d 不/d 容易/ad ！/w ”/w 一位/mq 有着/v 多年/mq 信访/n 接待/v 经验/n 的/ude1 老干部/n 说/v ，/w 如果/c 不是/c 主要/b 领导干部/nnt 牵头/vi 协调/v 、/w 依照/p 法规/n 条文/n 处理/vn ，/w 实现/v 罢诉/nz 息/ng 访/v 是/vshi 很/d 困难/an 的/ude1 。/w 
紧扣/vi “/w 清理/v 旧账/n ”/w 不/d 松手/vi ，/w 不/d 让/v 难题/n 再/d 传递/v 
海南/ns 委/ng 常委/nnt 班子/n 找准/v 矛盾/an 症结/n 、/w 化解/v 积案/n ，/w 不仅/c 切实/ad 维护/v 了/ule 相关/vn [群众/n 利益/n]/nz ，/w 对/p 干部/nnt 转变/v 作风/n 也/d 起到/v [示范/vn 作用/n]/nz ，/w 许多/mq 干部/nnt 纷纷/d 走/v 到群众中去/v ，/w 和/cc 群众/n 面对面/dl 谈心/vi ，/w 解决/v 多年/mq 的/ude1 信访/n 难题/n 。/w 
[海南/ns 省委/nis 群工部/nis]/nt 常务/b 副部长/nnt 孙颖/nr 表示/v ，/w 截至/v [2013/m 年年/d]/mq 底/f ，/w [各级/r 领导干部/nnt]/nz 共/d 接待/v 上访/vn 群众/n [4587/m 批次/n]/mq ，/w 化解/v 各类/r 信访/n 案件/n [1138/m 件/q]/mq ，/w 干部/nnt [深入/ad 基层/n]/nz 解决/v 群众/n 困难/an 已/d 是/vshi 蔚然成风/vl 。/w 
“/w 清理/v 信访/n 积案/n ，/w 帮助/v 解决/vn 群众/n [实际/n 困难/an]/nz ，/w 市县/n 的/ude1 干部/nnt 们/k 也/d 行动起来/v 了/ule 。/w ”/w 琼海市/ns 市长/nnt 宁虹雯/nr 说/v ，/w 琼海/ns 已经/d 解决/v 了/ule [14/m 件/q]/mq 积案/n ，/w 标/v 的/ude1 金额/n 达/v [1078/m 万元/q]/mq 。/w 
这些/rz 解决/v 民生/n 难题/n 的/ude1 措施/n 得到/v 了/ule 群众/n 的/ude1 肯定/vn 。/w “/w 现在/t 干部/nnt 们/k 进/vf 家门/n ，/w 能/v 坐/v 下来/vf 和/cc 我们/rr 慢慢/d 谈/v 、/w 细细/d 说/v ，/w 这样/rzv 的/ude1 干部/nnt 作风/n 要/v 保持/vn 。/w ”/w 乐东县/ns [莺歌海/nz 镇/n]/ns [莺/ng 二社区/ns]/ns 居民/n 符帝炳/nr 说/v 。/w 
“/w [海南/ns 省委/nis]/nto 常委/nnt 带头/vd 清理/v 信访/n 积案/n 体现/v 了/ule 一种/mq 干部/nnt 的/ude1 担当/v 精神/n 。/w ”/w [海南/ns 大学/nis]/ntu 校长/nnt 李建保/nr 说/v ，/w 领导干部/nnt 解决/v 历史/n [遗留/v 问题/n]/nz ，/w 不/d [怕/v 丢面子/vi]/nz 、/w 扫/v “/w 威信/n ”/w ，/w 有/vyou 了/ule 这样/rzv 的/ude1 底气/n 和/cc 决心/n ，/w 解决/v 突出/a 问题/n 和/cc 困难/an 就/d 会/v 有/vyou 好/a 效果/n ，/w 一级/b 做/v 给/p 一级/b 看/v 就/d 能/v 落到实处/n 。/w 、/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
受/v 强/a 冷空气/n 影响/v 海南/ns 明天/t [最低/a 气温/n]/nz 将/d [10/m 度/qv]/mq 以下/f 
海南/ns 最大/gm 农贸市场/n 即将/d 建成/v ：/w 共/d [五/m 层/qv]/mq 高/a 有/vyou 电梯/n 
海南/ns 高考/vn 报名/vi 人数/n 首/q 破/v [6/m 万/d 人/n]/mq 为/p 建省/v 26年/t 来/vf 最高/a 
