越野车/n 被/pbei 砸坏/nz ，/w 车主/n 很/d 心痛/vi 。/w [南国/s 都市报/nz]/nz 记者/nnt 吴岳文/nr 摄/vg 
执法/vn 人员/n 拆/v 房/n 砸坏/nz 越野车/n 车主/n 索赔/vn 遭/v 对方/n 拒绝/v 
[琼中/ns 阳江/ns 农场/nis]/nt ：/w 采取/v 过/uguo [防护/vn 措施/n]/nz ,/w 铲车/n 司机/nnt 操作/vn 不当/a 所致/nz 
“/w [阳江/ns 农场/nis]/nt 组织/n 人员/n 拆除/v 我家/n 的/ude1 简易房/n ，/w 他们/rr 野蛮/a 执法/vn 导致/v 我/rr 的/ude1 本田/ntc 越野车/n 损毁/v 严重/a ，/w 却/d 拒绝/v 赔偿/vn 。/w ”/w 1月10日/t ，/w 家住/v [琼中/ns 阳江/ns 农场/nis]/nt 的/ude1 罗盘/n 元/q 拨打/v 本报/rz 热线/n 反映/v 。/w 目前/t ，/w 警方/n 已/d 对此/d [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 
10日/t 下午/t ，/w 记者/nnt 来到/v [阳江/ns 农场/nis]/nt 。/w 罗盘/n 元/q 说/v ，/w 这/rzv 栋/q 楼/n 是/vshi 他/rr 在/p 多年前/d 花/n [30/m 万元/q]/mq 买/v 的/ude1 ，/w 几年/mq 前/f 他/rr 在/p 屋后/s 空地/n 上/f 搭建/v 了/ule 一间/mq 30多平方米/m 的/ude1 简易房/n 用于/v 烧火/vi 做饭/vi 。/w 当时/t 他/rr 向/p [阳江/ns 农场/nis]/nt 交/v 了/ule [1500/m 元/q]/mq 城建/n 费/n 。/w 记者/nnt 看到/v ,/w 收据/n 上面/f 盖/v 有/vyou [阳江/ns 农场/nis 国土/n 科/n]/nt 的/ude1 公章/n 。/w 罗盘/n 元/q 介绍/v ，/w 去年/t 底/f ，/w [阳江/ns 农场/nis]/nt [小城镇/ns 建设/vn]/nz [管理/vn 办公室/nis]/nt 以/p 罗盘/n 元/q 乱/d 搭建/v 简易房/n 为/p 由/p ，/w 要求/n 其/rz 自行/d 拆除/v 。/w “/w 既然/c 农场/nis 收/v 了/ule 城建/n 费/n ，/w 为何/ryv 还/d 认定/v 我家/n 的/ude1 简易房/n 是/vshi 违/vg 建/v 呢/y ？/w ”/w 罗盘/n 元/q 说/v ，/w 因/p 他/rr 对/p 农场/nis 的/ude1 认定/vn 存在/v 异议/n ，/w 不/d 同意/v 拆除/vn 。/w 今年/t 1月4日/t ，/w [阳江/ns 农场/nis]/nt [小城镇/ns 建设/vn]/nz [管理/vn 办公室/nis]/nt 向/p 罗盘/n 元/q 下达/v 了/ule 《/w 限期/vd 拆除/v [违法/vn 建筑/n]/nz 通知书/n 》/w ，/w 责令/v 其/rz 在/p [3/m 天/qt]/mq 内/f 自行/d 拆除/v 简易房/n ，/w 否则/c 将/d 组织/n [有关/vn 部门/n]/nz 强制/vd 拆除/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 1月7日/t 下午/t 3时/t 许/v ，/w [阳江/ns 农场/nis]/nt [小城镇/ns 建设/vn]/nz [管理/vn 办公室/nis]/nt 主任/nnt 李海洋/nr 带领/v [数十/m 名/q]/mq 保安/b 来到/v 罗盘/n 元/q 家/q ，/w 强制/vd 拆除/v 简易房/n ，/w 遭到/v 罗盘/n 元/q 一家人/n 阻拦/v 。/w 罗盘/n 元/q 被/pbei 几名/mq 保安/b 控制/vn 在/p [二/m 楼/n]/mq 。/w 在/p 拆除/v 过程/n 中/f ，/w 罗盘/n 元/q 停放/v 在/p 简易房/n 里/f 的/ude1 越野车/n 损毁/v 严重/a 。/w 
“/w 他们/rr 野蛮/a 执法/vn 损坏/v 我/rr 的/ude1 越野车/n ，/w 却/d 拒绝/v 赔偿/vn 。/w ”/w 罗盘/n 元/q 称/v ，/w 几天来/nz 他/rr 多次/mq 向/p 农场/nis 有关/v 领导/n 交涉/v 均/d 无/v 果/ng 。/w “/w 这/rzv 辆车/q 坏/a 了/ule ，/w 这/rzv 几天/mq 都/d 没法/v 开/v ，/w 影响/vn 了/ule 我/rr 的/ude1 生意/n 。/w ”/w 罗盘/n 元/q 叹气/vi 说/v 。/w 
记者/nnt 随后/d 来到/v [阳江/ns 农场/nis]/nt [小城镇/ns 建设/vn]/nz [管理/vn 办公室/nis]/nt 。/w “/w 谁/ry 叫/vi 你/rr 来/vf 的/ude1 ？/w ”/w 陈/vg 副主任/nnt 查看/v 了/ule 记者/nnt 的/ude1 证件/n 后/f ，/w 却/d 不/d 愿意/v 接受/vn 采访/v ，/w 也/d 不/d 愿意/v 留下/v [联系/v 电话/n]/nz 。/w 陈/vg 副主任/nnt 说/v 。/w 李场长/nr 不/d 在/p 办公室/nis 。/w 他/rr 的/ude1 秘书/nnt 说/v ：/w “/w 李场长/nr 到/v 外地/s 出差/vi 了/ule ，/w 下星期/t 才能/n 回来/v 。/w ”/w 。/w 
11日/t 晚/tg ，/w [阳江/ns 农场/nis]/nt [小城镇/ns 建设/vn]/nz [管理/vn 办公室/nis]/nt 主任/nnt 李海洋/nr 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ：/w “/w 拆除/v 简易房/n 时/ng 我们/rr 也/d 用/p 塑料布/n 盖住/v 越野车/n 做/v 了/ule 防护/vn ，/w 是/vshi 铲车/n 司机/nnt 操作/vn 不当/a ，/w 铲车/n 吊/v 臂/ng 上/f 的/ude1 钩子/n 砸/v 到/v 了/ule 车子/n 。/w 我们/rr 也/d 不愿/nz 发生/v 这种/r 事/n 。/w 不管/c 怎么样/ryv ，/w 我们/rr 是/vshi 在/p 执法/vn ，/w 车主/n 没有/v 理由/n 要求/n 我们/rr 赔偿/vn 。/w ”/w 
[阳江/ns 农场/nis 派出所/nis]/nt 林/ng 所长/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 事发/vi 当天/t 罗盘/n 元/q 报警/vn 后/f ，/w 他/rr 立即/d 带领/v 几名/mq 民警/nnt 赶到/v 现场/s 了解/v 情况/n ，/w 越野车/n 确实/ad 损毁/v 严重/a 。/w “/w 我们/rr 已经/d 立案/vi ，/w 目前/t 正在/d 做/v 进一步/d 调查/vn 。/w ”/w 林/ng 所长/nnt 说/v 。/w 
