1月8日/t 起/vf ，/w 2014年/t [国家/n 公务员/nnt 考试/vn]/nz 笔试/n 成绩/n 公布/v ，/w 12日/t 下午/t [6/m 点/qt]/mq ，/w 未/d 入围/v 首批/n 面试/vi 名单/n 的/ude1 考生/n 申请/v [职位/n 调剂/vn]/nz 的/ude1 时间/n 结束/v 。/w 记者/nnt 从/p 人/n 社/n 部/q 网站/n 了解到/v ，/w 涉及/v 海南/ns 的/ude1 调剂/vn 职位/n 有/vyou 海南/ns 国税/n 、/w [海南/ns 邮政/n 管理局/nis]/nt 、/w [海口/ns 海关/nis]/nto 等/udeng [5/m 个/q]/mq 系统/n 的/ude1 [42/m 个/q]/mq 职位/n ，/w 均/d 已有/v 考生/n 申请/v 调剂/vn 。/w 据/p 了解/v ，/w 2014/m “/w 国考/nz ”/w 面试/vi 将/d 于/p [3/m 月底/t]/mq 前/f 完成/v ，/w 1至2/m 月/n 期间/f 部分/n [专业/n 技术/n]/nz 类/q 招录/v 职位/n ，/w 将/d 进行/vn 专业/n 加试/v 。/w 1月14日/t 后/f 考生/n 可/v 登录/vn 网站/n 查询/v 调剂/vn 结果/n 。/w 
记者/nnt 从/p 人/n 社/n 部门/n 了解到/v ，/w 1月9日/t 至/p 1月11日/t ，/w 参与/v 调剂/vn 的/ude1 招录/vn 职位/n 中/f ，/w 涉及/v 海南/ns 的/ude1 有/vyou [海南省/ns 邮政/n 管理局/nis]/nto 、/w [海南/ns 出入境/n 检验/vn 检疫局/nis]/nto 、/w [海口/ns 海关/nis]/nto 、/w [海南省/ns 国家/n 税务局/nis]/nto 、/w [海南/ns 海事局/nis]/nt [5/m 个/q]/mq 系统/n 的/ude1 [42/m 个/q]/mq 职位/n 。/w [海南省/ns 邮政/n 管理局/nis]/nto 招录/v 的/ude1 工作/vn 地点/n 在/p 五指山/ns 、/w 琼海/ns 的/ude1 两个/mq 职位/n ，/w 入围/v 人数/n 比/p 规定/n 面试/vi 比例/n ，/w 分别/d 少/a [1/m 人/n]/mq 和/cc [4/m 人/n]/mq ；/w 海南/ns 国税/n 的/ude1 [4/m 个/q]/mq 调剂/v 职位/n ，/w 共需/nz 调剂/vn [14/m 人/n]/mq ；/w [海南/ns 海事局/nis]/nt [洋浦/ns 海事局/nis]/nt 一/m 职位/n 需/v 调剂/vn [10/m 人/n]/mq ；/w [海南/ns 出入境/n 检验/vn 检疫局/nis]/nto 两个/mq 职位/n ，/w 需/v 调剂/vn [3/m 人/n]/mq ；/w [海口/ns 海关/nis]/nto 两/m 职位/n 需/v 调剂/vn [10/m 人/n]/mq 。/w 
截止/vi 记者/nnt 发稿/vi 时/ng ，/w 各/rz 职位/n 均/d 已有/v 考生/n 申请/v 调剂/vn ，/w 根据/p [公务员/nnt 考试/vn]/nz 的/ude1 安排/vn ，/w 1月14日/t 后/f ，/w 报考/v 人员/n 便/d 可以/v 登录/vn 网站/n 查询/v 调剂/vn 结果/n 。/w 
国考/nz 面试/vi 工作/vn 将/d 于/p 今年/t [3/m 月底/t]/mq 完成/v 
外交部/nto 2014/m 年度/n 考试/vn 录用/v 公务员/nnt 专业/n 科目/n 考试/vn 定于/v 2014年1月18日/t 至/p 24日/t 在/p 北京/ns 举行/v ，/w 根据/p 报考/v 职位/n 不同/a ，/w 专业/n 科目/n 考试/vn 分别/d 加试/v 外语/n 笔试/n 、/w 外语/n 听力/n 、/w 外语/n 口语/n 、/w 心里/s 素质/n 测试/vn 等/udeng 科目/n 。/w [人力/n 资源/n 和/cc 社会保障部/nis]/nz [国际/n 合作/vn 司/ng]/nt 录用/v 公务员/nnt 专业/n 科目/n 考试/vn ，/w 于/p 1月18日/t 和/cc 1月19日/t 举行/v 。/w 报考/v [中共中央/nt 对外/vn 联络部/nis]/nz 翻译/v 类/q 职位/n 、/w 调研/vn 类/q 职位/n 、/w 行政/n 类/q 职位/n 且/c 入围/v 面试/vn 名单/n 的/ude1 考生/n ，/w 于/p 2014年1月9日/t 至/p 12日/t 通过/p 电子邮件/gi 确认/v 能否/v 参加/v 专业/n 考试/vn 和/cc 面试/vi ，/w 在/p 2014年2月18日/t —/w 22日/t 期间/f 参加/v 专业/n 考试/vn 。/w 
按照/p 2014年/t [国家/n 公务员/nnt 考试/vn]/nz 安排/v ，/w 国考/nz 的/ude1 面试/vn 工作/vn 将/d 于/p [3/m 月底/t]/mq 前/f 完成/v ，/w 笔试/n 成绩/n 公布/v 后/f ，/w 各/rz 招录/v 系统/n 将/d 陆续/d 公布/v 面试/vn 时间/n 和/cc 地点/n 。/w 人/n 社/n 部/q 网站/n 消息/n ，/w 财政部/nt 2014/m 年度/n [公务员/nnt 录用/v]/nz 面试/vi 工作/vn ，/w 将/d 于/p 2月19日/t 至/p 2月21日/t 举行/v ，/w 进入/v 财政部/nt 2014/m 年度/n 公务员/nnt 招考/v 面试/vn 名单/n 且/c 拟/v 参加/v 面试/vn 的/ude1 考生/n ，/w 须/d 于/p 1月16/t 日前/t 发送/v 邮件/n 至/p czbxsly/x @/w 126/m ./w com/x 确认/v 参加/v 面试/vn 。/w 
