朱慧卿/nr 作/v （/w 新华社/nt 发/v ）/w 
在/p 过去/vf 的/ude1 2013年/t ，/w 尽管/c 全国/n [一/d 二线/n 城市/n]/mq 不断/d 加大/v 调控/vn 力度/n ，/w 但是/c 房价/n 却/d 再度/d 陷入/v 越调/nz 越/d 涨/vi 的/ude1 局面/n 。/w 对此/d ，/w 住建部/nz 副部长/nnt 仇保兴/nr 日前/t 表示/v ，/w 房地产/n 政策/n 如今/t 有一个/mq 鲜明/a 转变/v ，/w 就是/v 房地产/n 要/v 回归/vn “/w [居者/n 有/vyou 其/rz 屋/n]/nz ”/w 的/ude1 基本/a 需求/n ，/w 回归/v 到/v 城市/n 空间/n 的/ude1 公平/a 分配/v 和/cc 使用/v 上来/vf ，/w 绝/d 不能/v 成为/v [过度/d 投资/vn]/nz 的/ude1 渠道/n 。/w 现在/t 解决/v 房地产/n 存在/v 的/ude1 问题/n 还/d 来得及/v ，/w 采用/v 微调/vn 办法/n 还/d 可以/v 调节/vn 。/w 专家/nnt 认为/v ，/w 当前/t 一刀切/vi 的/ude1 调控/vn 政策/n 已经/d 难治/nz 百病/nz ，/w 只有/c 实行/v 差异化/nz 的/ude1 调控/vn 政策/n 才能/n 对症下药/vl 。/w 
楼市/n 分化/vi 趋势/n 严重/a 
2013年/t 尽管/c [房地产/n 调控/vn]/nz 主/ag 基调/n 依然/d 从/p 紧/d ，/w 但/c 仍/d 难以/d 阻挡/v 楼市/n 的/ude1 火爆/a 。/w 
然而/c ，/w 正当/a [一/d 二线/n 城市/n]/mq 房价/n 快速/d 大幅/d 上涨/vi 的/ude1 同时/c ，/w [三/m 四/m 线/n 城市/n]/mq [交易/vn 市场/n]/nz 却/d 相对/d 惨淡/z ，/w 形成/v 鲜明/a 对比/vn 。/w 温州/ns 、/w 海口/ns 、/w 聊城/ns 、/w 芜湖/ns 等/udeng [少数/m 三/m 四/m 线/n 城市/n]/mq 住宅/n 市场/n 出现/v 下行/vi ，/w 其中/rz 温州/ns 跌幅/n 最大/gm ，/w 达到/v 13.91%/m ；/w 鄂尔多斯/nsf 除/p 房屋/n “/w 抵债/vi ”/w 式/k 出售/v 外/f ，/w 基本/a 无/v 市场/n 成交/v 。/w 

