据/p 香港/ns 明报/nz 网/n 报道/v ，/w [第/m 20/m 届/q]/mq “/w [香港/ns 电影/n 评论/n 学会/v]/nt 大奖/n ”/w 13日/t 公布/v 结果/n ，/w 张家辉/nr 获/v 封/q “/w 最佳/z 男演员/nnd ”/w ，/w 而/cc “/w 最佳/z 女演员/nnd ”/w 奖项/n 被/pbei 章子怡/nr 摘/v 得/ude3 。/w 
13日/t ，/w [第/m 20/m 届/q]/mq “/w [香港/ns 电影/n 评论/n 学会/v]/nt 大奖/n ”/w 公布/v 结果/n 。/w 张家辉/nr 凭/p 电影/n 《/w 激战/vi 》/w 中/f “/w 贱/a 辉/ng ”/w 一角/n 赢得/v “/w 最佳/z 男演员/nnd ”/w 奖项/n 。/w “/w 最佳/z 女演员/nnd ”/w 奖项/n 则/d 由/p 章子怡/nr 凭借/p 《/w [一代/n 宗师/n]/nz 》/w 获得/v 。/w 
得奖/v 名单/n 如下/vi ：/w 
最佳/z 电影/n ：/w 《/w [一代/n 宗师/n]/nz 》/w 
[最佳/z 导演/nnt]/nz ：/w 杜琪/nr (/w 《/w 毒/n 战/vg 》/w )/w 
最佳/z 编剧/nnt ：/w 韦家辉/nr 、/w 游乃海/nr 、/w 陈伟斌/nr 、/w 余曦/nr (/w 《/w 毒/n 战/vg 》/w )/w 
最佳/z 男演员/nnd ：/w 张家辉/nr (/w 《/w 激战/vi 》/w )/w 
最佳/z 女演员/nnd ：/w 章子怡/nr (/w 《/w [一代/n 宗师/n]/nz 》/w )/w 
