人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月13日/t 讯/ng （/w 隋繁/nr ）/w 1月12日/t 下午/t ，/w 海南/ns 聚/v 成/v 同学/n 商会/nis [2013/m 年年/d]/mq 会/v 在/p [海口/ns 西海岸/nz]/nz 酒店/nis 隆重/ad 举行/v 。/w 聚/v 成/v 同学/n 商会/nis 会长/nnt 黄凯红/nr 、/w 总会/nis 秘书长/nnt 腾江/nr 等/udeng 商会/nis 会员/nnt 、/w 嘉宾/n 以及/cc 受邀/v 企业/n 管理者/nnt 共/d 200余人/m 参加/v 此次/rz 盛会/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 海南/ns 聚/v 成/v 同学/n 商会/nis 是/vshi 一个/mq 致力于/v 为/p 企业家/nnt 构建/v 商务/n 化/v 、/w 人脉/n 资源共享/gi 化/v 的/ude1 沟通/vn 平台/n 。/w 自/p 成立/vi 以来/f ，/w 聚/v 成/v 同学/n 商会/nis 坚持/v 秉持/nz 加强/v 交流/vn 、/w [共享/v 资源/n]/nz 的/ude1 办/v 会/v 理念/n ，/w 通过/p 几年/mq 的/ude1 运作/vn ，/w 已经/d 成为/v 海南/ns 知名度/n 较高/ad 、/w 影响力/n 较广/d 的/ude1 商界/n 组织/n 。/w 此次/rz 年会/n 活动/vn 旨在/v 分析/vn 当前/t 商业/n 社会/n 的/ude1 经济发展/v 态势/n ，/w 传播/vn 聚/v 成/v 同学/n 商会/nis 的/ude1 价值/n 。/w 同时/c ，/w 通过/p 沟通/v 、/w 交流/vn 吸引/v 其他/rzv 商圈/nz 的/ude1 决策者/nnd 加入/v ，/w 扩大/v 企业家/nnt 之间/f 的/ude1 交流/vn 沟通/v ，/w 进一步/d 提升/v 聚/vn 成/v 同学/n 商会/nis 的/ude1 影响力/n 和/cc 知名度/n 。/w 
年会/n 活动/vn 分为/v 企业/n 展示/v 、/w 对话/vn 嘉宾/n 、/w 参观/v 学习/vn 、/w 慈善/a 义拍/nz 、/w 捐资助学/nz 等/udeng 多个/mq 环节/n 进行/vn 。/w 年会/n 上/f ，/w 聚/v 成/v 同学/n 商会/nis 会长/nnt 黄凯红/nr 代表/nnt 同学会/nis 与/cc 海南/ns 青基会/n 秘书长/nnt 羊光然/nr 就/d 援建/v 东方市/ns [大田镇/ns 玉道/nz 小学/nis]/nt 进行/vn 签约/vi 。/w 此外/c ，/w 最/d 引/v 人/n 关注/v 的/ude1 影星/nnd 寇正海/nr 书法/n 慈善/a 也/d 进行/vn 现场/s 义拍/nz ，/w 所得/n 善/ag 款/q 将/d 全部/m 用于/v [慈善/a 事业/n]/nz 。/w 
年会/n 活动/vn 历时/vi [5/m 个/q]/mq 半小时/mq ，/w 期间/f ，/w 商会/nis 同学/n 上演/v 了/ule 舞蹈/n 、/w 合唱/vn 等/udeng 精彩/a 节目/n ，/w 并/cc 开展/v 了/ule 微信/nz 互动/vn 、/w 现场/s 抽奖/vn 等/udeng 游戏/n 活动/vn ，/w 极大/a 加深/v 了/ule 企业家/nnt 之间/f 的/ude1 交流/vn 、/w 探讨/v 。/w 
