米兰/ns 时间/n 1月12日/t ，/w 陆毅/nr 出席/v 2014/m 米兰/ns 秋冬/t 男装/n 周/qt 。/w 陆毅/nr 身着/v 蓝色/n 外套/n 搭配/v 灰色/n 套装/n 尽/vi 显/v 男/b 神/n 风范/n ，/w 而/cc 陆毅/nr 也/d 将/d 全身/n 细节/n 搭配/v 的/ude1 恰到好处/al ，/w 使/v 荧幕/n 上/f 和/cc 生活/vn 中/f 的/ude1 完美/a 先生/n 形象/n 有/vyou 了/ule 更/d 潮流/n 与/cc 更/d 时尚/n 的/ude1 表达/vn 。/w 
