林志颖/nr 儿子/n Kimi/x 为/p 钟丽缇/nr 女儿/n Cayla/x 弹吉他/nz 

林志颖/nr 儿子/n Kimi/x 为/p 钟丽缇/nr 女儿/n Cayla/x 弹吉他/nz 

钟丽缇/nr 女儿/n 
1月12日/t ，/w 林志颖/nr 通过/p 微博/n 晒/v 出/vf 一组/mq KIMI/x 和/cc 钟丽缇/nr 女儿/n 的/ude1 合影/vi ，/w KIMI/x 给/p 钟丽缇/nr 女儿/n 表演/vn ，/w 有/vyou 网友/n 让/v 王诗龄/nr （/w Angela/x ）/w 不幸/a 躺/v 枪/n 的/ude1 ，/w “/w 黑米/nf 哥哥/n ，/w 你/rr 还/d 记得/v [大明/nz 湖畔/n]/nz 的/ude1 恬恬/nz 小妹/n 吗/y ？/w ”/w 
1月12日/t ，/w 林志颖/nr 通过/p 微博/n 上/f 载/v 一组/mq KIMI/x 和/cc 钟丽缇/nr 女儿/n 的/ude1 可爱/a 萌/vg 照/v ，/w 并称/v ：/w “/w 想起/v 当时/t kimi/x 弹吉他/nz 给/p @/w 钟丽缇/nr Christy/x 的/ude1 女儿/n cayla/x 的/ude1 可爱/a 模样/n ，/w 超/v 萌/vg 啊/y ！/w ”/w 照片/n 中/f ，/w KIMI/x 坐/v 在/p 沙发/n 上/f ，/w 双手/n 拿着/vf 粉色/n 吉他/n ，/w [有/vyou 模/ng 有/vyou 样/ng]/nz 的/ude1 为/p 钟丽缇/nr 女儿/n 认真/ad 的/ude1 演奏/vn ，/w 钟丽缇/nr 女儿/n 穿着/n 碎花/nz 长裙/n ，/w 留/v 着/uzhe 可爱/a 的/ude1 波波头/nz ，/w 大大/d 的/ude1 眼睛/n ，/w 非常/d 漂亮/a 。/w 网友/n 们/k 忍不住/v 称赞/vn ：/w “/w 真是/d 金童玉女/n 啊/y ！/w ”/w 
微博/n 曝光/vi 后/f ，/w 网友/n 纷纷/d 跟帖/nz 并/cc 留言/n ，/w 有/vyou 忍不住/v 称赞/vn “/w 真是/d 金童玉女/n ”/w 的/ude1 ，/w 也/d 有/vyou 让/v 王诗龄/nr （/w Angela/x ）/w 不幸/a 躺/v 枪/n 的/ude1 ，/w “/w 黑米/nf 哥哥/n ，/w 你/rr 还/d 记得/v [大明/nz 湖畔/n]/nz 的/ude1 恬恬/nz 小妹/n 吗/y ？/w ”/w 更/d 有/vyou 网友/n 调侃/v 称/vn ：/w “/w 这/rzv 事/n 就/d 别/d 让/v 恬恬/nz 知道/v 了/ule ，/w 她/rr 的/ude1 心/n 撑/v 受不了/al ！/w ”/w 
[娱乐/vn 新闻/n]/nz 推荐/v 

 王心凌/nr 美/b 照/v 被/pbei 网友/n 质疑/vn 整容/vi :/w 你/rr 妈/n 还/d 认识/v 你/rr 吗/y 


