森/ag 碟/ng 在/p 幼儿园/nis 主持/v 节目/n 
日前/t ，/w 田亮/nr 在/p 微博/n 晒/v 出/vf 女儿/n 手拿/v 话筒/n 的/ude1 照片/n ，/w 称/v 幼儿园/nis 老师/nnt 让/v 森/ag 碟/ng 担任/v 主持/vn ，/w 森/ag 碟/ng 担心/v 做/v 不好/a 。/w 田亮/nr 表示/v “/w 小小/z 年纪/n ，/w 对/p 自己/rr 要求/n 还/d 挺/d 高/a ”/w 。/w 同时/c ，/w 他/rr 也/d 鼓励/v 森/ag 碟/ng 不要/d 害怕/v ，/w “/w 没什么/vl 的/ude1 ，/w 妈妈/n 唱功/nz 当年/t 就/d 这么/rz 练/v 出来/vf 的/ude1 …/w …/w ”/w 最终/d 演出/vn 很/d 成功/a ，/w 田亮/nr 自豪/a 表示/v “/w 森/ag 碟/ng 一点/mq 没/d 怯场/a ”/w 。/w 粉丝/nf 们/k 纷纷/d 称赞/v Cindy/x 好样/a 的/ude1 。/w 
[娱乐/vn 新闻/n]/nz 推荐/v 
 王心凌/nr 美/b 照/v 被/pbei 网友/n 质疑/vn 整容/vi :/w 你/rr 妈/n 还/d 认识/v 你/rr 吗/y 
