法院/nis 发布/v 的/ude1 公告/n 
[海口市/ns 龙华区/ns 法院/nis]/nt 公告栏/n 
[海口市/ns 龙华区/ns 法院/nis]/nt 公告栏/n 
人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月13日/t 电/n （/w 记者/nnt 宁远/nz ）/w [海南省/ns 工商联/nis]/nt 副主席/nnt ，/w [海口/ns 泰特/nrf 典当/v 责任/n 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 、/w [法人/nnt 代表/nnt]/nnt 沈桂林/nr 因/p 涉嫌/v 非法/b 吸收/v 公众/n 存款/n 案/ng 潜逃/vi 境外/s ，/w 近日/t 被/pbei 警方/n 抓获/v 后/f 押解/v 回/v 海南/ns 。/w 经/p 审讯/vn ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 沈桂林/nr 对/p 其/rz 非法/b 吸收/v 公众/n 存款/n 的/ude1 [犯罪/vn 事实/n]/nz 供认不讳/vl （/w 详见/nz 人民网/nz 海南/ns 视窗/n 2014年1月5日/t 报道/v 《/w [海南/ns 工商联/nis]/nt 副主席/nnt 沈桂林/nr 涉嫌/v 非法/b 吸/v 钱/n 落网/vi 》/w 、/w 1月6日/t 报道/v 《/w 沈桂林/nr 案/ng 200余人/m 受害/vi 携/v 情妇/n 出逃/vi 说法/n 不/d 实/ad 》/w ，/w 2013年12月18日/t 报道/v 《/w [海南/ns 工商联/nis]/nt 副主席/nnt 疑/vg 涉/vg [非法/b 集资/vi]/nz 超/v 10亿/m 失踪/vi 》/w ）/w 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 在/p 沈桂林/nr 身陷囹圄/vl 的/ude1 同时/c ，/w 许多/mq 曾经/d “/w 借款/n ”/w 给/p 他/rr 的/ude1 债权人/n 已经/d 通过/p 向/p 辖区/n 法院/nis 提起/v 诉讼/vn 以/p 维护/v 自己/rr 的/ude1 权益/n ，/w 据/p 不/d 完全/ad 统计/vn ，/w 法院/nis 目前/t 已经/d 受理/v 了/ule 至少/d [10/m 起/vf]/mq 牵涉/v 沈桂林/nr 的/ude1 [民间/n 借贷/vn]/nz 纠纷/n 诉讼案/nz ，/w 应/v 这些/rz 当事人/n 的/ude1 [诉/vg 前/f 财产/n 保全/v]/nz 请求/v ，/w 法院/nis 目前/t 已经/d 冻结/v 和/cc 查封/v 了/ule 沈桂林/nr 名下/n 的/ude1 存款/n 、/w 股权/n 、/w 房产/n 等/udeng 财产/n 。/w 
1月13日/t 下午/t ，/w 记者/nnt 在/p [海口市/ns 龙华区/ns 法院/nis]/nt 门前/s 的/ude1 公告/n 栏中/nz 看到/v ，/w 这里/rzs 张贴/v 了/ule 该院/r 发布/v 的/ude1 [10/m 份/q]/mq 涉及/v 沈桂林/nr 的/ude1 [诉/vg 前/f 财产/n 保全/v]/nz 案件/n 公告/n ，/w 发布/v 日期/n 均/d 为/p 2013年12月26日/t 。/w 公告/n 内容/n 除了/p 申请/v 进行/vn 诉/vg 前/f 财产/n 查封/v 的/ude1 当事人/n 姓名/n 外/f ，/w 其他/rzv 均/d 大致/d 相同/a 。/w 
其中/rz 一份/mq 公告/n 称/v ，/w [海口市/ns 龙华区/ns 法院/nis]/nt 受理/v 申请人/n 王/n 某/rz 与/cc 沈桂林/nr 及/cc [海口/ns 泰特/nrf 典当/v 责任/n 有限公司/nis]/nt [民间/n 借贷/vn]/nz 纠纷/n 一/m 案/ng ，/w 于/p 2013年12月17日/t 作出/v [诉/vg 前/f 财产/n 保全/v]/nz [民事/b 裁定/vn]/nz ，/w “/w [轮/qv 候/v 查封/v]/nz 你/rr 名下/n 位于/v 海口市/ns [滨海/ns 大道/ns]/nz [115/m 号/q]/mq 海/n 垦/v [国际/n 金融/n 中心/nis]/nt [7/m 层/qv]/mq [704/m 房/n]/mq 和/cc 冻结/v 你/rr 名下/n 持有/v 的/ude1 [海口/ns 白石/nz 溪风/nz 景区/n 开发/vn 有限公司/nis]/nt 的/ude1 [150/m 万元/q]/mq 股份/n 。/w 因/p 你/rr 下落不明/vl ，/w 根据/p 《/w [中华人民共和国/ns 民事/b 诉讼法/n]/nz 》/w [第九/m 十二/m 条/q]/mq 的/ude1 规定/n ，/w 现/tg [公告/n 送达/v]/nz 上述/b [民事/b 裁定/vn]/nz ，/w 经过/p 六十日/t 视为/v 送达/v 。/w ”/w 
根据/p [海口市/ns 龙华区/ns 法院/nis]/nt 发布/v 的/ude1 前述/b 相关/vn 公告/n ，/w 沈桂林/nr 及/cc [海口/ns 泰特/nrf 典当/v 责任/n 有限公司/nis]/nt 目前/t 被/pbei 法院/nis 冻结/v 和/cc 查封/v 的/ude1 财产/n 有/vyou ：/w 沈桂林/nr 名下/n 在/p [工商/n 银行/nis]/ntcb 海口/ns 金/b 贸/vg 支行/n 账户/n 上/f 的/ude1 存款/n 122余万元/m ，/w 海/n 垦/v [国际/n 金融/n 中心/nis]/nt 701/m 、/w 703/m 、/w 704/m 、/w [705/m 房/n]/mq ；/w 持有/v 的/ude1 [海南/ns 泰/b 达/v 拍卖/vn 有限公司/nis]/nt 的/ude1 [200/m 万元/q]/mq 股权/n ，/w [海口/ns 白石/nz 溪风/nz 景区/n 开发/vn 有限公司/nis]/nt 的/ude1 约/d [500/m 万元/q]/mq 股份/n ；/w [海口/ns 泰特/nrf 典当/v 责任/n 有限公司/nis]/nt 名下/n 的/ude1 琼/b A97779/x 奔驰/vi 轿车/n 。/w 
[值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 上述/b 冻结/v 和/cc 查封/v 多/a 为/p [轮/qv 候/v 冻结/v]/nz 和/cc [轮/qv 候/v 查封/v]/nz 。/w 有/vyou 法律/n 人士/n 认为/v ，/w 这/rzv 意味着/v 沈桂林/nr 涉及/v 的/ude1 [民间/n 借贷/vn]/nz 案件/n 可能/v 过多/d ，/w 为了/p 维护/v 自己/rr 的/ude1 权益/n ，/w 多/a 名/q 当事人/n 均/d 向/p 法院/nis 提出/v 了/ule 诉/vg 前/f 财产/n 查封/v 申请/vn ，/w 在/p [这种/r 情况下/nz]/nz ，/w 法院/nis 采取/v 了/ule 沈桂林/nr 名下/n 财产/n 进行/vn [轮/qv 候/v 冻结/v]/nz 和/cc [轮/qv 候/v 查封/v]/nz 的/ude1 措施/n 。/w 这些/rz 当事人/n 的/ude1 权益/n 能否/v 得到/v 维护/vn ，/w 需要/v 等待/vn 法院/nis 对/p 沈桂林/nr 涉及/v 的/ude1 [民间/n 借贷/vn]/nz 案件/n 进行/vn 审理/v 后/f ，/w 再/d 根据/p 查封/v 的/ude1 财产/n 情况/n 以及/cc 当事人/n 的/ude1 具体/a 诉/vg 请/v 金额/n 进行/vn 分配/v 。/w 
目前/t ，/w 沈桂林/nr 牵涉/v 的/ude1 [民间/n 借贷/vn]/nz 案件/n 数量/n 和/cc [涉案/vn 金额/n]/nz 仍/d 有待/v 进一步/d 确认/v 。/w 
相关/vn 链接/gi ：/w 
[轮/qv 候/v 冻结/v]/nz 
金融/n 、/w 法律/n 方面/n 的/ude1 术语/n 。/w 具体/a 意思/n 是/vshi ：/w 对/p 其他/rzv 执行/v 法院/nis 已经/d 查封/v 、/w 扣押/v 、/w 冻结/v 的/ude1 有/vyou 登记/vn 的/ude1 财产/n ，/w 执行/v 法院/nis 可以/v 进行/vn [轮/qv 候/v 查封/v]/nz 、/w 扣押/v 、/w 冻结/v 登记/vn 。/w 查封/v 、/w 扣押/v 、/w 冻结/v 撤销/vn 或者/c 解除/v 的/ude1 ，/w 登记/vn 在先/d 的/ude1 [轮/qv 候/v 查封/v]/nz 、/w 扣押/v 、/w 冻结/v 即/v 自动/d 转为/v 查封/vn 、/w 扣押/v 、/w 冻结/v ”/w ，/w 如果/c 通俗/a 一点/mq ，/w 不妨/d 理解/v 为/p “/w 多个/mq 债主/nnd 上门/vi ，/w 讨债/vn 轮流/vd 来/vf ”/w 。/w 
[轮/qv 候/v 查封/v]/nz 
[轮/qv 候/v 查封/v]/nz 就是/v 对/p 其他/rzv 人民法院/nis 已经/d 查封/v 的/ude1 财产/n ，/w 执行/v 法院/nis 依次/d 按/p 时间/n 先后/d 在/p 登记/v 机关/n 进行/vn 登记/vn ，/w 或者/c 在/p 该/rz 其他/rzv 人民法院/nis 进行/vn 记载/v ，/w 排队/vi 等候/v ，/w 查封/v 依法/d 解除/v 后/f ，/w 在先/d 的/ude1 [轮/qv 候/v 查封/v]/nz 自动/d 转化/v 为/p 正式/ad 查封/v 的/ude1 制度/n 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
海南/ns 领导/n 包/v 案/ng 化解/v 信访/n 积案/n 不/d 让/v 难题/n 再/d 传递/v 
