海南/ns 进入/v [旅游/vn 旺季/n]/nz ，/w 为/p 给/p 游客/n 营造/v 一个/mq 清洁/a 美丽/a 的/ude1 [旅游/vn 环境/n]/nz ，/w 连日来/dl ，/w [海南/ns 大学/nis 信息/n 科学技术/n 学院/nis 研究生/nnt 党支部/nis]/nt 、/w 研究生会/nis 发起/v 了/ule “/w 低碳/n 健康/a 环保/n ：/w 美丽/a 海滩/n ”/w [公益/n 活动/vn]/nz ，/w 从/p [海南/ns 大学/nis]/ntu 骑/v 自行车/n 到/v 西海岸/nz ，/w 往返/vi 宣传/v 低碳/n 环保/n 理念/n ，/w 并/cc 义务/n 清理/v [假日/n 海滩/n]/nz 垃圾/n 。/w 
该院/r 研究生/nnt 党支部/nis 书记/nnt 齐有伟/nr 老师/nnt 介绍/v ，/w 履行/v [社会/n 责任/n]/nz 是/vshi 研究生/nnt 培养/v 的/ude1 [重要/a 内容/n]/nz 。/w 海/n 大/a 研究生/nnt 通过/p 这样/rzv 的/ude1 [社会/n 实践/vn 活动/vn]/nz ，/w 不仅/c 宣传/vn 了/ule 公益/n ，/w 也/d 提高/v 了/ule 研究生/nnt 的/ude1 [社会/n 责任/n 意识/n]/nz ，/w 为/p 海南/ns “/w [绿色/n 崛起/v]/nz ”/w 奉献/v 一份/mq 青春/n 的/ude1 力量/n 。/w 
