昨日/t 从/p 海口/ns 某/rz 航空公司/nis 获悉/v ，/w 节前/f 从/p 海口/ns 出/vf 岛/n 的/ude1 机票/n 折扣/n 居高不下/vl ，/w 除夕/t 、/w 初一/n 和/cc 初二/n 的/ude1 价格/n 稍/d 有/vyou 回落/vi ，/w [春节/t 假期/t]/nz 后/f 段/q 出/vf 岛/n 的/ude1 机票/n 更为/d 抢手/a 。/w 记者/nnt 赵丽娟/nr 
记者/nnt 通过/p 查询/v 各/rz 大/a [机票/n 预订/v]/nz 网站/n 发现/v ，/w 春节/t 前/f ，/w 从/p 海口/ns 出发/vi 的/ude1 一些/mq 热门/a 线路/n ，/w [机票/n 价格/n]/nz 维持/v 高位/n 。/w 除夕/t 和/cc 初一/n 当天/t ，/w [机票/n 价格/n]/nz 会/v 有/vyou 大幅/d 回落/vi ，/w 但是/c 之后/f 又/d 迅速/ad 回到/v 之前/f 的/ude1 高/a 票价/n 。/w “/w 一般而言/vl ，/w 中转/vn 、/w 夜晚/n 航班/n 相对/d 便宜/a 。/w ”/w 某/rz 航空公司/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 在/p 直达/v 航班/n 没有/v 合适/a 价格/n 的/ude1 情况下/nz ，/w 市民/n 出行/vi 不妨/d 中转/vn ，/w 选择/v “/w 曲线/n 回家/vi ”/w 。/w 比如/v 换/v 个/q 临近/v 的/ude1 始发地/n ，/w 避开/v 大城市/n 。/w 
需要/v 提醒/vn 市民/n 的/ude1 是/vshi ，/w 购票/v 务必/d 到/v 正规/a 售票处/n 或/c 航空公司/nis [官方/n 网站/n]/nz ，/w 或/c 致电/v 航空公司/nis 销售/vn 服务/v 热线/n ，/w 有的/rz 可/v 免费/vn 送票/nz ，/w 有的/rz 可/v 通过/p 电话/n 直接/ad 支付/v 购买/vn ，/w 票价/n 能/v 降低/vn 3%-5%/m 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
受/v 强/a 冷空气/n 影响/v 海南/ns 明天/t [最低/a 气温/n]/nz 将/d [10/m 度/qv]/mq 以下/f 
海南/ns 最大/gm 农贸市场/n 即将/d 建成/v ：/w 共/d [五/m 层/qv]/mq 高/a 有/vyou 电梯/n 
海南/ns 高考/vn 报名/vi 人数/n 首/q 破/v [6/m 万/d 人/n]/mq 为/p 建省/v 26年/t 来/vf 最高/a 
