哈/b 鹰/n 组合/vn 献/v 唱/v 
观众/n 乐不可支/vl 
人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月13/t 电/n （/w 记者/nnt 宁远/nz ）/w 1月12日/t 晚上/t ，/w 海口市/ns 秀英区/ns 业里村/ns 灯光/n 球场/n 人/n 头/n 攒头/nz ，/w 欢笑声/n 一片/mq ，/w 由/p [海南/ns 省委/nis 宣传部/nis]/nt 指导/vn 、/w [海南省/ns 文学/n 艺术界/n 联合会/nis]/nt 主办/v 、/w [海南省/ns 曲艺/n 家协会/nz]/nt 承办/v 的/ude1 2014/m “/w 迎新春/nz 、/w 送/v 欢乐/a 、/w 下基层/vl ”/w 文艺/n 志愿者/nnt 服务/vn  曲艺/n 专场/n 演出/vn 活动/vn 在/p 这里/rzs 热闹/a 开演/vi ，/w 来自/v 海南/ns 著名/a 的/ude1 哈/b 鹰/n 组合/vn 、/w [福星/n 相声社/nis]/nt 和/cc [海南/ns 悦/ag 盛/v 说唱/n 艺术团/nis]/nt 的/ude1 演员/nnt 们/k 陆续/d 登场/vi ，/w 将/d 一台/mq 丰富多彩/vl 的/ude1 节目/n 献给/v 这里/rzs 的/ude1 父老乡亲/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 春节/t 即将/d 来临/vi ，/w 为了/p 丰富/a [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 节日/n [文化/n 生活/vn]/nz ，/w 营造/v 欢乐/a 祥和/a 的/ude1 节日/n 氛围/n ，/w 把/pba 党/n 的/ude1 关怀/vn 用/p 文艺/n 的/ude1 形式/n 送到/v [人民/n 群众/n]/nz 当中/f 去/vf ，/w [海南省/ns 曲艺/n 家协会/nz]/nt 精心/ad 编排/v 了/ule 一台/mq 贴近/v 生活/vn 、/w 小型/b 精干/a 的/ude1 曲艺/n 节目/n ，/w 并/cc 陆续/d 送戏/v 下乡/vn 下基层/vl 。/w 
据/p [海南省/ns 曲艺/n 家协会/nz]/nt 常务/b 副主席/nnt 李修林/nr 介绍/v ，/w 此次/rz 送/v 欢乐/a 下基层/vl 活动/vn 将/d 持续/vd 开展/v ，/w 共计/v 近/a [20/m 场/qv]/mq ，/w 本次/r 活动/vn 坚持/v “/w 出行/vi [一/d 辆车/q]/mq 、/w 演出/vn 一台/mq 戏/n ，/w 观众/n 乐呵呵/z ”/w 的/ude1 原则/n ，/w 坚持/v 节俭/a 办事/vn 、/w [注重/v 实效/n]/nz ，/w 不/d 给/p 基层/n 添/v 负担/n ，/w 不/d 做/v 表面文章/n 。/w 

