春节/t 国内游/nz 目的地/n 三亚/ns 居/v 首/q 游客/n 主力军/n 来自/v 上海/ns 、/w 北京/ns 鹿城/nz 四/m 、/w [五星级/b 酒店/nis]/nz 的/ude1 预订/vn [同比/n 增长/v]/nz 35%/m 
2014年/t 春节/t 国内游/nz 进入/v 报名/vn 尾声/n ，/w 昨天/t ，/w 根据/p 国内/s 最大/gm 的/ude1 在线/vn 旅游服务/v 商/vg —/w —/w 携程/nz 旅游/vn 对/p 全国/n [60/m 个/q]/mq 城市/n 旅游/vn 预订/v 的/ude1 最新/a 统计/vn ，/w 三亚/ns 位居/v [今年/t 春节/t]/nz 旅游/vn 热门/a 境内/s 目的地/n 城市/n 之/uzhi 首/q 。/w 
“/w 好/a 空气/n 、/w 暖冬/n 气候/n 和/cc 《/w 私人/n 定制/n 》/w 的/ude1 热/a 映/vi ，/w 让/v 许多/mq 游客/n 向往/v 海南/ns 。/w 数据分析/gi 显示/v ，/w 长江/ns 以北/f (/w 上海/ns 、/w 北京/ns 为主/vi )/w 游客/n 是/vshi [今年/t 春节/t]/nz 来/vf 三亚/ns 度假/vn 的/ude1 主力军/n 。/w ”/w [三亚/ns 携程/nz 旅行社/nis 有限公司/nis]/nt 总经理/nnt 张杨/nr 透露/v ，/w 携程/nz “/w 2014年/t 中国/ns 旅游者/n 意愿/n [调查/vn 报告/n]/nz ”/w 显示/v ，/w 2014年/t 国民/n 旅游/vn 意愿/n 强烈/a ，/w 超过/v 99%/m 的/ude1 被/pbei 调查者/nz 将/d 进行/vn [旅游/vn 消费/vn]/nz ，/w 半数以上/nz 选择/v 出游/vn [3/m 次/qv]/mq 或/c 以上/f ，/w 春节/t 旅游/vn 依然/d 是/vshi 热门/a 选择/v 。/w 截至/v 目前/t ，/w 三亚/ns 、/w 厦门/ns 和/cc 广州/ns 领跑/v 2014年/t 春节/t 旅游/vn 热门/a 境内/s 目的地/n 城市/n ，/w 泰国/nsf 等/udeng 地/ude2 成为/v 国人/n [今年/t 春节/t]/nz 最/d 钟爱/v 的/ude1 旅游/vn 境外/s 目的地/n 。/w 
[散客/n 时代/n]/nz 到来/vi ，/w 自由行/nz 成为/v [今年/t 春节/t]/nz 游客/n 的/ude1 主要/b 出游/v 方式/n ，/w 81%/m 游客/n 选择/v 通过/p 在线/vn 订购/v 酒店/nis 、/w 景区/n 门票/n 、/w 租车/vi 等/udeng [旅游/vn 产品/n]/nz 。/w 携程/nz [数据/n 显示/v]/nz ，/w 春节/t 黄金周/nr 期间/f ，/w 长线/n 游/v 游客/n 占/v 比/p 将/d 高于/v 短/a 线/n 游/v ，/w 两广/r 、/w 四川/ns 、/w 重庆/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 游客/n 将/d 大量/m 造访/v 三亚/ns ，/w 其中/rz ，/w 自驾游/nz 的/ude1 游客/n 中/f ，/w 来自/v 广东/ns 的/ude1 游客/n 居多/vi 。/w 
晴好/a 的/ude1 空气/n 、/w 温暖/an 的/ude1 气候/n 以及/cc 良好/a 的/ude1 假日/n 旅游服务/v ，/w 春节/t 临近/v ，/w 陆续/d 到访/v 的/ude1 “/w 家庭/n 游/v ”/w 、/w “/w 疗养/vi 游/v ”/w 、/w “/w 蜜月游/nz ”/w 的/ude1 游客/n 开始/v 带/v 旺/a 三亚/ns 的/ude1 景区/n 和/cc 酒店/nis 。/w 南山/ns 、/w 天涯海角/n 、/w [大小/n 洞天/nz]/nz 、/w [亚龙湾/ns 热带/n 天堂/n 森林/n 公园/n]/nz 、/w [蜈支洲/nz 岛/n]/ns 等/udeng 景区/n 游人如织/n ，/w 其中/rz ，/w 南山/ns 日均/d 游客/n 最高/a 量/n 可/v 突破/vn [万/d 人/n]/mq 。/w 根据/p 携程/nz 的/ude1 统计/vn ，/w [今年/t 春节/t]/nz 黄金周/nr ，/w 三亚/ns 四/m 、/w [五星级/b 酒店/nis]/nz 的/ude1 预订/vn [同比/n 增长/v]/nz 35%/m ，/w 家庭旅馆/nis 、/w [酒店/nis 公寓/n]/nz 的/ude1 预订/vn [同比/n 增长/v]/nz 37.5%/m 。/w 
面对/v 利好/a 的/ude1 春节/t 旅游/vn 局面/n ，/w 三亚/ns 涉/vg 旅/vg 部门/n 和/cc [旅游/vn 企业/n]/nz 纷纷/d 强化/v 服务/vn ，/w 营造/v 良好/a 的/ude1 春节/t 旅游/vn 秩序/n 。/w 为/p 做好/v 春节/t [黄金周/nr 旅游/vn]/nz 服务/vn ，/w 三亚/ns 启动/v 了/ule 迎新春/nz 综合/v 环境/n 整治/vn 行动/vn ，/w 高调/n 整改/vn 旺季/n 旅游/vn 接待/v 中/f 突出/a 的/ude1 [7/m 大/a]/mq 类/q [60/m 项/q]/mq 问题/n ，/w 强化/v 旅游/vn 监管/vn 和/cc [行业/n 自律/vn]/nz ；/w “/w 诚信/a 一日游/l ”/w 的/ude1 [6/m 家/q]/mq 旅行社/nis 结合/v “/w 大/a 三亚/ns 旅游圈/n ”/w ，/w 推出/v 20余条/m 针对/p 自由行/nz 客人/n 的/ude1 “/w 一日游/l ”/w 、/w “/w 多/a 日/b 游/v ”/w 产品/n ；/w [三亚/ns 美高梅/nz 酒店/nis]/nt 、/w [三亚/ns 万豪/nr 酒店/nis]/ntch 等/udeng 众多/a [高/a 星级/b 酒店/nis]/nz 纷纷/d 推出/v “/w 亲子/nz 泡泡/n 秀/ag ”/w 、/w “/w 除夕/t 包饺子/nf ”/w 、/w “/w [舞龙/v 舞狮/vi]/nz 迎新春/nz ”/w 等/udeng 特色/n 旅游服务/v ，/w 搅/v 热/a 新春/t 鹿城/nz [旅游/vn 市场/n]/nz 。/w 
“/w 全市/n [旅游/vn 饭店/nis]/nz 2014年/t [春节/t 期间/f]/nz 客房/n 最高/a [销售/vn 价格/n]/nz 不/d 超过/v [6000/m 元/q]/mq //w 间/f  天/qt ，/w 价格/n 结构/n 趋于/v 合理/a 增加/v 游客/n 到访/v 三亚/ns 的/ude1 信心/n ，/w 海鲜/nf 排档/nz 监管/vn 、/w 潜水/vn 管理/vn 等/udeng 逐步/d 规范/v ，/w 地面/n [旅游/vn 交通/n]/nz 压力/n 缓解/v ，/w 部分/n 旅游/vn 车辆/n 可以/v 跨界/nz 使用/v 将/d 丰富/a 游客/n 的/ude1 琼南/nrf [旅游/vn 体验/v]/nz ，/w 向/p 好/a 的/ude1 [旅游/vn 市场/n]/nz 和/cc 服务/vn 有望/v 助力/b 三亚/ns 春节/t [旅游/vn 市场/n]/nz 赚/v 口碑/n 、/w 增/v 效益/n 。/w ”/w 张杨/nr 说/v 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
受/v 强/a 冷空气/n 影响/v 海南/ns 明天/t [最低/a 气温/n]/nz 将/d [10/m 度/qv]/mq 以下/f 
海南/ns 最大/gm 农贸市场/n 即将/d 建成/v ：/w 共/d [五/m 层/qv]/mq 高/a 有/vyou 电梯/n 
海南/ns 高考/vn 报名/vi 人数/n 首/q 破/v [6/m 万/d 人/n]/mq 为/p 建省/v 26年/t 来/vf 最高/a 
