随着/p 春节/t 临近/v ，/w [不少/m 人/n]/mq 已经/d 制定/v 好/a 了/ule 春节/t 计划/n ，/w 或/c 是/vshi 与/cc 亲朋好友/n 一块/s 享受/v 难得/a 的/ude1 慢/a 时光/n ，/w 或/c 是/vshi 出门/vi 看看/v 不/d 一样/uyy 的/ude1 风景/n ，/w 释放/v 长期以来/dl 的/ude1 紧张/a 和/cc 疲惫/a 。/w 商报/n 记者/nnt 从/p 各/rz 大/a 在线/vn 订票/vn 网站/n 了解到/v ，/w [春节/t 期间/f]/nz 海口/ns 出发/vi 的/ude1 [机票/n 价格/n]/nz 出现/v “/w 跳水/vn ”/w ，/w [0/m ./w 3/m 折/vi]/mq 至/p [6/m ./w 6/m 折/vi]/mq 不等/vi ，/w 到/v 时/ng 出游/v 是/vshi 不错/a 的/ude1 选择/vn 。/w 
海口/ns —/w 北京/ns 机票/n 最低/a [206/m 元/q]/mq 
记者/nnt 从/p [去哪儿/nz 网/n]/nz 查询/v 得知/v ，/w 1月31日/t 至/p 2月2日/t 海口/ns 飞/vi 北京/ns 价格/n 主要/b 在/p [206/m 元/q]/mq (/w 不/d 含/v 税费/n ，/w 下同/vi )/w 至/p [816/m 元/q]/mq 之间/f ，/w 从/p 3日/t 开始/v ，/w 价格/n 飙/n 至/p [四/m 位数/n]/mq 。/w 
在/p 北京/ns 这/rzv 座/q 繁华/a 与/cc 古韵/n 并存/vi 的/ude1 城市/n ，/w 你/rr 既/c 可以/v 在/p 古朴/a 的/ude1 小胡同/nz 里/f 闲庭信步/vl ，/w 在/p 老茶馆/nz 点/qt 上/f [一/d 杯/ng]/mq 大碗茶/nf ,/w 一碟/nz 花生米/n ，/w 听/v 正宗/b 的/ude1 [京腔/n 京韵/n]/nz ，/w 也/d 可以/v 到/v 新潮/n 酒吧/nis 街/n 感受/v 纸醉金迷/bl ，/w 繁华/a 商业区/n 一定/b 有/vyou 你/rr 需要/v 的/ude1 东西/n 。/w 
京城/n [特色/n 美食/n]/nz ：/w 北京烤鸭/nf 、/w 涮羊肉/nf 、/w 炸酱面/nf 、/w 豆汁儿/nz 、/w 焦圈儿/nz 、/w 卤煮火烧/nf 、/w 炒肝儿/nz 、/w 爆肚儿/nz 、/w 糖火烧/nf 、/w 驴打滚/nf 儿/ng 
海口/ns —/w 南京/ns 机票/n 最低/a [337/m 元/q]/mq 
1月31日/t 至/p 2月2日/t ，/w 海口/ns 飞/vi 南京/ns 价格/n 主要/b 在/p [337/m 元/q]/mq 至/p [751/m 元/q]/mq 之间/f ，/w 此/rzs 后/f [一路/mq 飙升/v]/nz ，/w 至/p 2月5日/t 达到/v 高峰/n [2400/m 元/q]/mq 。/w 
超过/v [2500/m 余年/q]/mq 的/ude1 建/v 城/n 史/ng 和/cc 近/a 500年/t 的/ude1 建都/vn 史/ng ，/w 使得/vi 南京/ns 成为/v [中国/ns 四大/n 古都/n]/nz 之一/rz ，/w 有/vyou “/w [六朝/n 古都/n]/ns ”/w 、/w “/w [十/m 朝/tg]/mq 都会/n ”/w 之/uzhi 称/v ，/w 奔腾/vi 不息/vi 的/ude1 长江/ns 不仅/c 孕育/v 了/ule 长江/ns 的/ude1 文明/n ，/w 也/d 催生/vi 了/ule 南京/ns 这/rzv 座/q 江南/nz 城市/n 。/w 
南京/ns 十大/mq [特色/n 小吃/n]/nz ：/w 小笼包/nf 、/w 煮干丝/nf 、/w 牛肉锅贴/nf 、/w 鸭血粉丝/nf 、/w [如意/a 回/v 卤/n 干/v]/nf 、/w [什锦/n 豆腐涝/nz]/nf 、/w 状元豆/nf 、/w 盐水鸭/nf 、/w 蒸饺/nf 、/w 糕团小点/nf 
南京/ns 必/d 去/vf 景点/n ：/w 中山陵/ns 、/w 夫子庙/ns 、/w 总统府/n 、/w 秦淮河/ns 、/w [侵华/vn 日军/n 南京/ns 大屠杀/n 遇难/vi 同胞/n 纪念馆/nis]/nt 
海口/ns —/w 桂林/ns 机票/n 最低/a [139/m 元/q]/mq 
由于/p 低廉/a 的/ude1 [机票/n 价格/n]/nz ，/w 桂林/ns 一直/d 是/vshi 不少/m 海口/ns 市民/n 的/ude1 出游/vn 首选/vn ，/w 记者/nnt 查阅/v 订票/vn 网站/n 发现/v ，/w [春节/t 期间/f]/nz 更是/d 跌到/v 谷底/s ，/w 1月31日/t 至/p 2月2日/t 的/ude1 价格/n 分别为/v [139/m 元/q]/mq 、/w [265/m 元/q]/mq 、/w [302/m 元/q]/mq 。/w 
独特/a 的/ude1 喀斯特地貌/gg ，/w 孕育/v 了/ule [桂林/ns 山水/n]/nz “/w 山青/nz 、/w 水/n 秀/ag 、/w 洞/n 奇/ag 、/w 石/ng 美/b ”/w 的/ude1 [旖旎/a 风光/n]/nz 。/w 到/v [龙脊/nz 梯田/n]/nz 摄影/vn ，/w 在/p 漓江/ns 上/f 泛舟/v ，/w 骑行/nz 月亮山/nz ，/w 夜游/v 西街/nz 泡吧/nz 成为/v 游玩/vn 桂林/ns 最/d 经典/n 的/ude1 方式/n 。/w 
桂林/ns 美食/n ：/w 桂林米粉/nf 、/w 马蹄糕/nf 、/w 板栗/n 粽/n 、/w 啤酒/nf 漓江鱼/nz 、/w 十八/m 酿/v 
桂林/ns 必/d 去/vf 景点/n ：/w 漓江/ns 、/w [桂林/ns 山水/n]/nz 、/w [龙胜/nr 梯田/n]/nz 、/w [印象/n 刘三姐/nr]/nz 、/w 西街/nz 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
受/v 强/a 冷空气/n 影响/v 海南/ns 明天/t [最低/a 气温/n]/nz 将/d [10/m 度/qv]/mq 以下/f 
海南/ns 最大/gm 农贸市场/n 即将/d 建成/v ：/w 共/d [五/m 层/qv]/mq 高/a 有/vyou 电梯/n 
海南/ns 高考/vn 报名/vi 人数/n 首/q 破/v [6/m 万/d 人/n]/mq 为/p 建省/v 26年/t 来/vf 最高/a 
