郭敬明/nr 微博/n 截图/vn 
郭敬明/nr 13日/t 晚/tg 发布/v 微博/n ，/w 曝光/vi 电影/n 《/w 小/a 时代/n 3/m 》/w 中/f 顾准/nr 、/w Neil/x 两/m 角色/n 的/ude1 定妆照/nz 。/w 
《/w 小/a 时代/n 3/m 》/w 导演/nnt 郭敬明/nr 在/p 微博/n 中/f 介绍/v 顾准/nr 、/w Neil/x 两/m 角色/n 称/v ，/w 一个/mq 是/vshi 冷酷/a 神秘/a 的/ude1 黑衣人/nz ，/w 一个/mq 是/vshi 活泼/a 搞怪/nz 的/ude1 美少年/nz ；/w 一个/mq 是/vshi 冰霜/n 怪客/nz ，/w 一个/mq 是/vshi [彩虹/n 骑士/nnd]/nz ；/w 一个/mq 是/vshi 没头脑/nz ，/w 一个/mq 是/vshi 不/d 高兴/a 。/w 他们/rr 吵闹/vi ，/w 斗嘴/vi ，/w 针锋相对/al 却/d 又/d 默契/a 联手/vd 。/w 他们/rr 俩/m 是/vshi 顾里/nr 的/ude1 两个/mq 活宝/n 弟弟/n 顾准/nr 和/cc Neil/x 。/w 
跟/p 据/p 郭敬明/nr 发布/v 的/ude1 定妆照/nz 来看/u ，/w 顾准/nr 的/ude1 扮演者/n 为/p 台湾/ns MV/x 模特/nnt 任佑明/nz ，/w 而/cc Neil/x 的/ude1 扮演者/n 则/d 为/p 韩国/nsf 演员/nnt 李贤宰/nr 。/w 而/cc 李贤/nr 宰/v 在/p 郭敬明/nr 发布/v 微博/n 后/f 随即/d 转发/v 该/rz 微博/n 。/w 
