人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月13日/t 电/n （/w 记者/nnt 宁远/nz 通讯员/nnt 周金丽/nr ）/w 记者/nnt 从/p [铁路/n 部门/n]/nz 获悉/v ，/w 2014年/t 春运/n 期间/f ，/w [海口/ns 火车站/n]/nz 预计/v 发送/vn 旅客/n [16/m 万/d 人/n]/mq 左右/f ，/w 日均/d 发送/v [4200/m 人/n]/mq 左右/f 。/w 从/p 1月12日/t 起/vf ，/w 该/rz 站/vi 已经/d 进入/v 客流/n 高峰/n ，/w 13日/t 共/d 发送/v 旅客/n [5148/m 人/n]/mq 。/w 
春节/t 黄金周/nr 最高峰/n 预计/v 在/p 正月初五/t 、/w 初六/t 、/w 初七/t 出现/v 。/w 客流/n 成分/n 主要/b 以/p 民工/nnd 流/v 、/w 学生/nnt 流/v 、/w 探亲/vi 流/v 为主/vi ；/w 主要/b 流向/v 为/p 长沙/ns 、/w 成都/ns 、/w 湖北/ns 、/w 北京/ns 、/w 西安/ns 、/w 哈尔滨/ns 等/udeng 地/ude2 。/w 目前/t ，/w 北京/ns 、/w 成都/ns 、/w 长沙/ns 方向/n 的/ude1 票源/nz 较为/d 紧张/a 。/w 
根据/p 窗口/s 预售/vn 期/qv [18/m 天/qt]/mq 推算/v ，/w 13日/t 窗口/s 售票/vn 可/v 售/vn 至/p 30日/t （/w 大年三十/t ）/w 的/ude1 车票/n 。/w 从/p 当天/t 下午/t [16/m ：/w 00/m 分/qt]/mq [海口/ns 火车站/n]/nz 电子/n 显示/v 余/ng 票/n 信息/n 来看/u ，/w 在/p 车票/n 预售/vn 期/qv 内/f ，/w 13日/t 至/p 22日/t ，/w K1122/x 次/qv 海口/ns 至/p 哈尔滨/ns 、/w K1168/x 次/qv 海口/ns 至/p 西安/ns 、/w T202/x 次/qv 三亚/ns 至/p 北京/ns 西/f 、/w [408/m 次/qv]/mq 海口/ns 至/p 长沙/ns 、/w K486/x 次/qv 海口/ns 至/p 成都/ns 、/w K512/x 次/qv 海口/ns 至上/vi 海南/ns 各/rz 次/qv 列车/n 车票/n 均/d 已/d 售完/v ，/w 只有/c 少量/m 短途/b 车票/n 出售/v ；/w 15日/t 至/p 26日/t ，/w 除/p K512/x 次/qv 有/vyou 少量/m 卧铺/n 、/w 座位/n 外/f ，/w 其余/rz 车次/n 均/d 已/d 售完/v ；/w 27日/t ，/w 除/p K1122/x 次/qv 、/w K512/x 次/qv 列车/n 有/vyou [少量/m 余/ng 票/n]/mq 外/f ，/w 其余/rz 车次/n 车票/n 已/d 售完/v ；/w 28日/t 除/p K1168/x 次/qv 、/w K408/x 次/qv 、/w T202/x 次/qv 有/vyou [少量/m 余/ng 票/n]/mq 外/f ，/w 其余/rz 车次/n 有/vyou 充足/a 车票/n 出售/v ；/w 29日/t 除/p K1168/x 次/qv 、/w T202/x 次/qv 列车/n 剩/v 少量/m 车票/n 外/f ，/w 其余/rz 车次/n 均/d 有/vyou 足/a 量/n 车票/n 出售/v ；/w 30日/t 各/rz 车次/n 有/vyou 充足/a 车票/n 出售/v 。/w 
据悉/v ，/w 为/p 做好/v 2014年/t 春运/n [各项/r 工作/vn]/nz ，/w [海口/ns 火车站/n]/nz 成立/vi 春运/n 领导小组/nis ，/w 加强/v 售票/vn 组织/n 工作/vn 。/w 春运/n 期间/f ，/w 该/rz 站/vi 合理/a 安排/v 售票/vn 计划/n ，/w 认真/ad 做好/v 学生/nnt 、/w 民工/nnd 的/ude1 运输/vn 工作/vn 。/w 该/rz 站/vi [充分/ad 发挥/v]/nz 电子/n 引导/v 屏/ng 、/w 公告栏/n 、/w 各/rz 代售/v 网点/n 公布/v [电话/n 订票/vn]/nz 、/w 互联网/n 购票/v 须知/n 等/udeng 宣传/v 方式/n ，/w 使/v 互联网/n 购票/v 、/w [电话/n 订票/vn]/nz 等/udeng 购票/v 方式/n 能够/v 在/p 春运/n 中/f 发挥/v 作用/n 、/w 便民/vn 利民/v 。/w 车站/n 售票厅/n 备/v 有/vyou 两台/mq 自动/d 取/v 票/n 机/ng ，/w 售票/vn 窗口/s 由/p 原来/d [4/m 个/q]/mq 增至/v [10/m 个/q]/mq ，/w 售票/vn 窗口/s 设/v 为/p 退票/vi 问询/v 、/w 动/v 车票/n 、/w 取/v 票/n 、/w 普通/a 票/n 、/w 学生票/nz 等/udeng [10/m 个/q]/mq 窗口/s ，/w 并/cc 根据/p 客流/n 变化/vn 及时/ad 调整/vn 售/v 取/v 票/n 窗口/s 数量/n ，/w 适当/a 增设/v 学生/nnt 专/a 窗/ng ，/w 延长/v 售票/vn 时间/n ，/w 确保/v 售/vn 取/v 票/n 、/w 退/v 改/v 票/n 工作/vn 平稳/a 有序/a 。/w 在/p 售票厅/n 增派/v 力量/n ，/w 加强/v 客流/n 引导/v ，/w 随时/d 解答/v 旅客/n 疑问/n 。/w 每/rz [3/m 分钟/qt]/mq 公布/v 各/rz 车次/n 余/ng 票/n 信息/n 动态/n ，/w 让/v 购票/vn 人员/n 及时/ad 了解/v 票额/n 剩余/v 情况/n ，/w 避免/v 盲目/ad 排队/vi 购票/v 。/w 同时/c ，/w 还/d 加强/v 对/p 春运/n 安全/an 工作/vn 的/ude1 宣传/vn ，/w 加强/v [三/m 品/ng 检查/vn]/nz 工作/vn ，/w 认真/ad 做好/v 旅客/n 乘/v 降/v 组织/n 工作/vn 。/w 
[海口/ns 火车站/n]/nz 提醒/v 广大/b 旅客/n ：/w 在/p 购票/v 时/ng ，/w 请/v 认真/ad 确认/v 铁路/n [官方/n 网站/n]/nz [12306/m 后/f]/mq 才/d 进行/vn 购票/v ，/w 以免/c [受骗/vi 上当/vi]/nz 。/w 因/p 互联网/n 或/c [电话/n 订票/vn]/nz 的/ude1 预售/vn 期/qv 比/p 窗口/s 提前/vd 两天/mq ，/w 如/v 在/p 互联网/n 或/c [电话/n 订票/vn]/nz 没有/v 买/v 到/v 直达/vn 车票/n 的/ude1 旅客/n ，/w 请选择/nit 在/p 广州站/ns 、/w 长沙站/nz 、/w 湛江站/nz 中转/vn ，/w 或者/c 改乘/nz 其他/rzv 交通工具/nz 。/w 出行/vi 请/v 提前/vn 安排/v 行程/n 购买/v 车票/n ，/w 尽量/d 避开/v 高峰期/n ，/w 以免/c 耽误/v 行程/n 。/w 在/p 春运/n 期间/f ，/w 由于/p 客流量/n 大/a ，/w [随身/d 携带/v]/nz 的/ude1 超大/b 、/w 超重/vn 物品/n 应/v 尽量/d 通过/p 物流/n 提前/vd 托运/vn ，/w 以免/c 在/p 上车/v 时/ng 给/p 您/rr 带来/v 不必要/a 的/ude1 麻烦/an 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
海南/ns 领导/n 包/v 案/ng 化解/v 信访/n 积案/n 不/d 让/v 难题/n 再/d 传递/v 
