宋馨/nr 决定/v 用/p 法律/n 维权/n 
海口/ns 一/m [单身/n 妈妈/n]/nz 称/v 遭/v 琼海/ns 男子/n 骗婚/nz 被/pbei 骗/v [七/m 八十/m 万一/d 房/n]/mq 两车/nz 
她/rr 曾/d 服/v 下/f [75/m 粒/q]/mq 安眠药/n ，/w 幸/vg 被/pbei 救/v 回/v ，/w 决定/v 向/p 警方/n 报案/vi 男子/n 两/m 好友/n 称/v 良心/n 不安/an 欲/d “/w 反戈/nz ”/w 指证/nz ，/w 男子/n 被/pbei 抓获/v 
“/w 花光/nz 我/rr [七/m 八十/m 万元/q]/mq 现金/n 后/f ，/w 他/rr 的/ude1 种种/q 迹象/n 都/d 在/p 显示/v ，/w 这场/r 婚姻/n 本来/d 就是/v 一场/mq 精心/ad 策划/vn 的/ude1 骗局/n !/w ”/w [2012/m 年年/d]/mq 底/f ，/w 通过/p 婚介/n 与/cc 男子/n 高/a 某/rz 相识/vi ，/w 一个/mq 月/n 后/f 闪婚/nz ，/w 宋馨/nr 说/v ，/w 她/rr 投入/v 了/ule 自己/rr 全部/m 的/ude1 精力/n ，/w 包括/v 大笔/n 的/ude1 金钱/n 。/w 
如此/rzv 沉重/a 的/ude1 打击/vn ，/w 让/v 这个/rz 曾经/d 坚强/a 的/ude1 [单身/n 妈妈/n]/nz 一蹶不振/vl ，/w 无法/v 挣脱/v 的/ude1 她/rr ，/w 竟然/d 还/d 一次性/d 服/v 下/f 了/ule [75/m 粒/q]/mq 安眠药/n ，/w 幸好/d 被/pbei 及时/ad 发现/v 。/w 看着/v 逐渐/d 走向/v 绝望/a 的/ude1 宋馨/nr ，/w 自称/v 是/vshi 高/a 某/rz 多年/mq 好友/n 的/ude1 吴先生/nr 及/cc 黎/b 先生/n 良心/n 不安/an ，/w 决定/v 帮助/vn 宋馨/nr 。/w 
12日/t ，/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 海口/ns 龙华/nr 警方/n 已/d 将/d 高/a 某/rz 抓获/v ，/w 并/cc 以/p 涉嫌/v 诈骗/vn 进行/vn [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 宋馨/nr 说/v ，/w 她/rr 希望/v 通过/p [南国/s 都市报/nz]/nz 报道/v 她/rr 的/ude1 遭遇/vn ，/w 呼吁/v 曾经/d 被/pbei 高/a 某/rz 骗过/nz 的/ude1 人/n 勇敢/a 站/vi 出来/vf ，/w 维护/v 自己/rr 的/ude1 权利/n 。/w 
婚介/n 相识/vi 
[单身/n 妈妈/n]/nz 与/cc 温柔/a 男/b “/w 闪婚/nz ”/w 
[2012/m 年年/d]/mq 底/f ，/w 通过/p 海口/ns 一家/n 婚姻/n 中介/n ，/w 宋馨/nr 与/cc 琼海/ns 男子/n 高/a 某/rz 相识/vi 。/w “/w 第一次/mq 见面/vi 时/ng 他/rr 请/v 我/rr 吃饭/vi ，/w 第二次/mq 是/vshi 送/v 我/rr 回/v 小区/n ./w ./w ./w ./w ./w ./w ”/w 高/a 某/rz 初/f 识/v 阶段/n 的/ude1 种种/q 温柔/a 举动/n ，/w 都/d 在/p 不经意/a 间/f 打动/v 着/uzhe 宋馨/nr ，/w [二/m 人/n]/mq 的/ude1 关系/n 也/d 日渐/d 密切/ad 。/w 
宋馨/nr 回忆/v ，/w 当时/t 高/a 某/rz 说/v 自己/rr 是/vshi 在/p 三亚/ns 做/v 瓷砖/n 生意/n 的/ude1 ，/w 至今/d 单身/n 的/ude1 他/rr 也/d 想/v 有/vyou 个/q 家/q ，/w 高/a 某/rz 还/d 带/v 她/rr 到/v 自己/rr 在/p 海口/ns [亚洲/ns 豪/ag 苑/ng]/nz 的/ude1 [单身/n 公寓/n]/nz 。/w 
关于/p 两人/mq 关系/n 的/ude1 升华/vn 阶段/n ，/w 宋馨/nr 说/v ，/w 发生/v 在/p 高/a 某/rz 带/v 她/rr 回/v 琼海/ns 老家/n 看望/v 父母/n 时/ng ，/w 当时/t 两人/mq 还/d 算/v 了/ule [生辰/n 八字/n]/nz ，/w 都/d 非常/d 合/v ，/w 所以/c 决定/v 结婚/vn 。/w 
相识/vi 约/d 一个/mq 月/n 后/f ，/w 宋馨/nr 与/cc 高/a 某/rz 到/v [海口/ns 美兰区/ns 民政局/nis]/nt 办理/v 结婚/vn [登记/vn 手续/n]/nz ，/w 但/c 宋馨/nr 说/v ，/w 这次/r 两人/mq 不仅/c 没/d 能/v 结成/v 婚/ng ，/w 最后/f 还/d 搞得/v 不欢而散/al 。/w “/w 我/rr 想/v 考验/vn 他/rr 一下/mq ，/w 就/d 说/v 车子/n 是/vshi 弟弟/n 的/ude1 ，/w 房子/n 也/d 是/vshi 单位/n 的/ude1 ，/w 自己/rr 每月/r 的/ude1 收入/n 仅/d [5000/m 元/q]/mq ，/w 你/rr 还/d 愿意/v 和/cc 我/rr 结婚吗/nz ？/w ”/w 高/a 某/rz 听/v 后/f 竟然/d 果断/a 回答/v “/w 不/d 同意/v ”/w 。/w 
宋馨/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 仅仅/d 两天/mq 后/f ，/w 高/a 某/rz 又/d 找到/v 她/rr ，/w 并/cc 说/v 她/rr [四/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小孩子/n 很/d 可爱/a ，/w 希望/v 可以/v 像/v 父亲/n 一样/uyy 照顾/v 孩子/n ，/w 并/cc 表示/v 希望/vn 两人/mq 和好/vi 。/w “/w 这次/r 他/rr 还/d 承诺/vn 婚后/t 好好/d 赚钱/v ，/w 不会/v 花/n 我/rr 的/ude1 一分钱/mq 。/w ”/w 宋馨/nr 说/v ，/w 高/a 某/rz 的/ude1 态度/n 让/v 她/rr 回心转意/nz ，/w 最终/d 答应/v 与/cc 其/rz 和好/vi ，/w 并/cc 和/cc 他/rr 于/p 2013年1月15日/t 在/p [琼海市/ns 民政局/nis]/nt 登记/vn 结婚/vi 。/w 
搞/v 假离婚/nz 
起初/d 为/p 房子/n 后来/t 为/p 成为/v “/w 香港/ns 人/n ”/w 
关于/p 与/cc 孩子/n 父亲/n 的/ude1 那段/r 感情/n ，/w 宋馨/nr 不愿/nz 提及/v ，/w 她/rr 希望/v 将/d 全部/m 精力/n 都/d 投入/v 到/v 与/cc 高/a 某/rz 的/ude1 这段/r 婚姻/n 中/f 。/w 然而/c 婚后/t 不到/v 3个月/t ，/w 两人/mq 就/d 办理/v 了/ule [离婚/vi 手续/n]/nz 。/w 
关于/p 为何/ryv 如此/rzv 迅速/ad 离婚/vi ，/w 宋馨称/nr ，/w 高/a 某/rz 婚后/t 提出/v 让/v 她/rr 购买/v 一套/mq 新房/n 和/cc 新/a 车/n 。/w 但/c 因为/c 她/rr 当时/t 现金/n 紧张/a ，/w 再/d 加上/v 两人/mq 当时/t 名下/n 均/d 已有/v 房产/n ，/w 在/p 那种/r 情况下/nz 再/d 购/vg 一/m 套房/n ，/w 首付款/nz 就要/d 达到/v 总/b 房款/n 的/ude1 [60/m %/w 以上/f]/mq 。/w “/w 在/p [这种/r 情况下/nz]/nz ，/w 为了/p 减少/v 首付款/nz ，/w 高/a 某/rz 就/d 提出/v 和/cc 我/rr 假离婚/nz ，/w 待/vi 我/rr 把/pba 首付款/nz 的/ude1 事/n 办好/vi 后/f ，/w 两人/mq 立马/d 复婚/vi 。/w ”/w 宋馨/nr 说/v ，/w 当/p 首付款/nz 的/ude1 事情/n 已经/d 处理/vn 好/a 时/ng ，/w 高/a 某/rz 却/d 没有/v 和/cc 她/rr 复婚/vi ，/w 而是/c 提出/v 了/ule 要/v 移民/n 香港/ns 。/w 
宋馨/nr 回忆/v ，/w 高/a 某/rz 说/v 跟/p 香港/ns 人/n 结婚/vi 5年/t 后/f 就/d 可以/v 成为/v [永久/b 居民/n]/nz ，/w 老/a 了/ule 以后/f 福利/n 也/d 非常/d 好/a ，/w 并/cc 让/v 她/rr 与/cc 香港/ns 男人/n 假结婚/nz ，/w 而/cc 他/rr 则/d 与/cc 香港/ns 女人/n 假结婚/nz ，/w 实际上/d 他/rr 和/cc 宋馨/nr 还是/c 生活/vn 在/p 一起/s ，/w 等到/v 5年/t 后/f 两人/mq 再/d 复婚/vi 。/w 
“/w 为何/ryv 你/rr 会/v 如此/rzv 相信/v 高/a 某/rz 呢/y ？/w ”/w 对于/p 这/rzv 一/m 问题/n ，/w 宋馨/nr 说/v ，/w 虽然/c 现在/t 想想/v 当时/t 的确/d 有点/d 傻/a ，/w 但/c 当时/t 自己/rr 觉得/v ，/w 要/v 做/v 一个/mq 贤惠/a 的/ude1 妻子/n ，/w 就/d 应该/v 无条件/d 支持/v 丈夫/n 的/ude1 事业/n 和/cc 想法/n 。/w 
宋馨/nr 说/v ，/w 当时/t 高/a 某/rz 刚刚/d 出狱/vi 没/d 多久/ryt 的/ude1 妹妹/n ，/w 就/d 打电话/vi 给/p 她/rr 说/v 高/a 某/rz 已经/d 在/p 香港/ns 找到/v 了/ule 假结婚/nz 对象/n ，/w 并/cc 让/v 她/rr 先后/d 两次/mq 共/d 汇款/n [4/m 万元/q]/mq 办理/v 手续/n 。/w “/w 之后/f 我/rr 问/v 高/a 某/rz 要/v 他/rr 与/cc 香港/ns 人/n 的/ude1 结婚证/n ，/w 他/rr 却/d 拿/v 不/d 出来/vf ，/w 我/rr 就/d 意识到/v 情况/n 不妙/a 了/ule 。/w ”/w 
复婚/vi 无/v 果/ng 
“/w 他/rr 花光/nz 我/rr [七/m 八十/m 万元/q]/mq 现金/n ”/w 
为何/ryv 觉得/v 高/a 某/rz 是/vshi 在/p 骗她/nz ？/w 
对此/d ，/w 宋馨/nr 说/v ，/w 高/a 某/rz 以/p 各种/rz 理由/n 不/d 愿意/v 复婚/vn ，/w 而且/c 在/p 花光/nz 她/rr 的/ude1 [七/m 八十/m 万元/q]/mq 现金/n 后/f ，/w 还/d 跟/p 他/rr 朋友/n 说/v ：/w “/w 宋馨/nr 没钱/vi 了/ule ，/w 我/rr 撤/v 了/ule ！/w ”/w 
宋馨/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 她/rr 事后/f 找到/v 了/ule 高/a 某/rz 的/ude1 好友/n 黎/b 先生/n ，/w 才/d 得知/v 高/a 某/rz 在/p 跟/p 自己/rr 结婚/vi 的/ude1 同时/c ，/w 还/d 和/cc 一个/mq 姓/v 邓/nz 的/ude1 女子/n 保持/v 着/uzhe [男女/n 关系/n]/nz 。/w 而且/c 除了/p 她/rr 和/cc 邓/nz 某/rz ，/w 高/a 某/rz 之前/f 还/d 与/cc 好/a 几个/mq 女人/n 有/vyou 感情/n 纠葛/n ，/w 并且/c 骗走/nz 对方/n 的/ude1 钱财/n ，/w 像/v 在/p 海口/ns 府城/ns 卖/v 衣服/n 的/ude1 阿平/nz (/w 音/n )/w 就是/v 受害者/n 之一/rz 。/w “/w 我/rr 事后/f 才/d 知道/v ，/w 高/a 某/rz 当初/t 跟/p 我/rr 交往/vn 时/ng 所/usuo 说/v 的/ude1 他/rr 的/ude1 职业/n 都/d 是/vshi 假/a 的/ude1 ，/w 在/p [亚洲/ns 豪/ag 苑/ng]/nz 的/ude1 单间/n 公寓/n ，/w 也/d 不是/c 他/rr 的/ude1 房子/n 。/w ”/w 
宋馨称/nr ，/w 婚后/t 除了/p 在/p 海口/ns 金/b 垦/v 路/n 购买/v 一套/mq 新房/n (/w 首付/nz 30万/m ，/w 装修/vn 30多万/m )/w ，/w 她/rr 还/d 花/n 几十万/m 购买/v 了/ule 一辆/mq 起亚索兰托/nrf 。/w 当时/t 两人/mq 协议/n “/w 假离婚/nz ”/w 时/ng ，/w 高/a 某/rz 要求/n 将/d 两部/mq 轿车/n 和/cc 房子/n 划/v 在/p 他/rr 名下/n 。/w “/w 当时/t 高/a 某/rz 跟/p 我/rr 说/v ，/w 你/rr 爱/v 我/rr 就/d 把/pba 车/n 和/cc 房/n 都/d 放/v 我/rr 名下/n ，/w 我/rr 当时/t 想/v 反正/d 两人/mq 以后/f 还要/d 复婚/vi 的/ude1 ，/w 就/d 答应/v 他/rr 了/ule 。/w ”/w 宋馨/nr 说/v ，/w 除了/p 新买/nz 的/ude1 房子/n 、/w 起亚索兰托/nrf 及/cc [另一/m 辆/q]/mq 旧/a 的/ude1 [别克/nrf 凯越/nz]/nz 被/pbei 高/a 某/rz 骗走/nz ，/w 她/rr 在/p 高/a 某/rz 及其/cc 家人/n 身上/s 还/d 花/n 了/ule [七/m 八十/m 万元/q]/mq 现金/n ，/w 主要/b 用以/d 给/p 高/a 某/rz 买/v 名牌/n 衣服/n 、/w 手表/n 、/w 手机/n ，/w 做生意/nz 用/p ，/w 以及/cc 给/p 高/a 某/rz 家人/n 的/ude1 钱/n 。/w 
宋馨/nr 回忆/v ，/w 她/rr 和/cc 高/a 某/rz 彻底/ad 闹翻/vi 是/vshi 在/p 2013年7月10日/t ，/w 之后/f 高/a 某/rz 及其/cc 家人/n 的/ude1 手机/n 全都/d 关机/vi 。/w [一段/mq 时间/n]/nz 后/f ，/w 高/a 某/rz 又/d 给/p 她/rr 打/v 来/vf 了/ule 电话/n ，/w 还/d 欺骗/v 她/rr 说/v 他/rr 在/p 香港/ns 工作/vn ，/w 让/v 她/rr 等/udeng 他/rr 。/w 这次/r 她/rr 是/vshi 彻底/ad 不/d 相信/v 高/a 某/rz 了/ule ，/w 要求/n 他/rr 把/pba 房/n 和/cc 车/n 还/d 回来/v ，/w 然而/c 高/a 某/rz 却/d 让/v 她/rr 找自己/nz 的/ude1 律师/nnt 去/vf 谈/v 。/w 
[自杀/vi 未遂/vi]/nz 
她/rr 绝望/a 中/f 服/v 下/f [75/m 片/q]/mq 安眠药/n 
[人/n 财/n 两/q 空/ng]/nz 的/ude1 宋馨/nr 近乎/v 走投无路/al ，/w 面对/v 患病/vn 的/ude1 母亲/n 以及/cc 两个/mq 孩子/n 的/ude1 学费/n ，/w 她/rr 彻底/ad 迷失/v 了/ule 方向/n 。/w 无助/a 和/cc 绝望/a 的/ude1 宋馨/nr 开始/v 选择/vn 逃避/v 生活/vn ，/w 想/v 要/v 自我/rr 解脱/v 。/w 自此/d 以后/f ，/w 宋馨便/nr 开始/v 到处/d 购买/v 安眠药/n ，/w 她/rr 说/v ，/w 当时/t 应该/v 积攒/v 了/ule [75/m 片/q]/mq 安眠药/n 片/q ，/w 就/d 这样/rzv 每天/r 放在/v 身上/s 。/w 
去年/t 与/cc 家人/n 团聚/vi 过/uguo 完/vi 中秋节/t 后/f ，/w 宋馨/nr 再也/d 无法/v 坚持/v 了/ule 。/w 一天/mq 深夜/t ，/w 宋馨/nr 独自/d 开车/vi 来到/v [滨海/ns 大道/ns]/nz 的/ude1 海边/s ，/w 在/p 车/n 内/f ，/w 她/rr 将/d 身上/s 携带/v 的/ude1 安眠药/n 全部/m 吃完/v 。/w “/w 最后/f 我/rr 是/vshi 怎么/ryv 被/pbei 找到/v 的/ude1 ，/w 怎么/ryv 被/pbei 抢救/v 的/ude1 ，/w 我/rr 已经/d 完全/ad 没/d 了/ule 意识/n 。/w ”/w 
宋馨/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 她/rr 事后/f 才/d 了解到/v ，/w 在/p 与/cc 高/a 某/rz 的/ude1 好友/n 黎/b 先生/n 之前/f 的/ude1 交谈/vn 中/f ，/w 黎/b 先生/n 意识到/v 她/rr 有/vyou 轻生/vn 念头/n ，/w 就/d 叮嘱/v 她/rr 家里/s 的/ude1 保姆/nnt ，/w 要/v 时刻/n 关注/v 她/rr 的/ude1 去向/n 。/w 保姆/nnt 找/v 不到/v 她/rr 后/f 报警/vn ，/w 民警/nnt 及时/ad 找到/v 她/rr ，/w 并/cc 送到/v 医院/nis 抢救/v 。/w 
宋馨/nr 最后/f 决定/v 用/p 法律/n 维权/n 。/w 2013年11月21日/t ，/w 她/rr 向/p [公安/n 机关/n]/nz 报案/vi 。/w 
好友/n “/w 反戈/nz ”/w 
他/rr 太/d 冷血/nz ，/w 我们/rr 要/v 揭穿/v 他/rr 
吴先生/nr 和/cc 黎/b 先生/n 两/m 人均/a 自称/v 是/vshi 高/a 某/rz 的/ude1 好友/n ，/w 1月12日/t 上午/t ，/w 他们/rr 与/cc 宋馨/nr 一起/s 接受/v 了/ule 记者/nnt 的/ude1 采访/vn 。/w 
作为/p 好友/n ，/w 为何/ryv 要/v 出来/vf 帮/v 宋馨/nr 说话/vi 呢/y ？/w 黎/b 先生/n 说/v ，/w 他/rr 和/cc 高/a 某/rz 有/vyou 好/a 几年/mq 的/ude1 交情/n ，/w 对于/p 高/a 某/rz 的/ude1 为/p 人/n ，/w 他/rr 非常/d 清楚/a ，/w 当然/d 也/d 包括/v 高/a 某/rz 与/cc 宋馨/nr 的/ude1 关系/n 。/w “/w 他/rr 当时/t 跟/p 我/rr 说/v 宋馨/nr 没有/v 钱/n 了/ule ，/w 他/rr 要/v 撤/vn 了/ule ，/w 我/rr 就/d 觉得/v 特别/d 寒心/vi 。/w ”/w 黎/b 先生/n 说/v ，/w 虽然/c 高/a 某/rz 在/p 宋馨/nr 之前/f 也/d 骗过/nz 其他/rzv 女人/n ，/w 但/c 他/rr 以为/v 这次/r 高/a 某/rz 会/v 动/vn 真心/d ，/w 但/c 结果/n 不是/c 。/w 高/a 某/rz 在/p 与/cc 宋馨/nr 结婚后/nz 还/d 与/cc 姓/v 邓/nz 的/ude1 女人/n 在/p 一起/s 。/w 
黎/b 先生/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 让/v 他/rr 最后/f 决定/v 站/vi 出来/vf 帮助/v 宋馨/nr 的/ude1 [直接/ad 原因/n]/nz 是/vshi ，/w 当/p 他/rr 将/d 宋馨服/nr [安眠药/n 自杀/vi]/nhd 的/ude1 事情/n 告诉/v 高/a 某/rz 时/ng ，/w 高/a 某/rz 冷血/nz 的/ude1 回答/vn 让/v 他/rr 感到/v 惊讶/a 。/w “/w 他/rr 说/v ，/w 我/rr 已经/d 和/cc 她/rr 离婚/vi 了/ule ，/w 她/rr 要/v 自杀/vn 就/d 自杀/vi ，/w 要/v 死/vn 就/d 死/v 。/w ”/w 黎/b 先生/n 说/v ，/w 事情/n 都/d 发展/vn 到/v 这个/rz 地步/n 了/ule ，/w 如果/c 他/rr 再不/d 出来/vf 揭穿/v 高/a 某/rz 的/ude1 骗局/n ，/w 他/rr 的/ude1 良心/n 真的/d 过意不去/vl 。/w 
除了/p 黎/b 先生/n ，/w 吴先生/nr 也/d 决定/v 站/vi 出来/vf 帮助/v 宋馨/nr 。/w “/w 我/rr 知道/v 的/ude1 除了/p 宋馨/nr 在/p 内/f ，/w 还有/v [5/m 个/q]/mq 女人/n 被/pbei 他/rr (/w 高/a 某/rz )/w 骗/v 了/ule ，/w 这些/rz 女人/n 大多/d 都/d 是/vshi 有钱/a 的/ude1 。/w ”/w 吴先生/nr 说/v ，/w 在/p 他/rr 与/cc 高/a 某/rz 结识/v 的/ude1 多/a 年间/n ，/w 他/rr 曾/d 先后/d 不/d 下/f [10/m 次/qv]/mq 当/p 过/uguo 高/a 某/rz 的/ude1 “/w 托/v ”/w 。/w 起先/d 他/rr 并不/d 知道/v 原因/n ，/w 直到/v 有/vyou 一次/mq ，/w 高/a 某/rz 说/v 让/v 他/rr 继续做/nz 自己/rr 的/ude1 “/w 托/v ”/w ，/w 待/vi 骗/v 到/v 钱/n 后/f ，/w 会/v 给/p 他/rr 3%—5%/m 的/ude1 提成/vn ，/w 他/rr 这/rzv 才/d 意识到/v 问题/n 的/ude1 严重性/n ，/w 并/cc 彻底/ad 看清/v 高/a 某/rz 的/ude1 为/p 人/n ，/w 赶紧/d 予以/vx 回绝/v 。/w 
警方/n 介入/v 
以/p 涉嫌/v 诈骗/vn 将/d 高/a 某/rz 抓获/v 
采访/v 中/f 记者/nnt 了解到/v ，/w 除了/p 宋馨/nr 自称/v 被/pbei 高/a 某/rz 通过/p 感情/n 骗走/nz 钱财/n ，/w 还有/v 丁/ng 女士/n 自称/v 被/pbei 高/a 某/rz 以/p 打麻将/nz 及/cc 投资/vn 等/udeng 方式/n 骗钱/v 。/w 
据/p 丁/ng 女士/n 介绍/v ，/w 她/rr 与/cc 高/a 某/rz 是/vshi 通过/p 打麻将/nz 渐渐/d 熟悉/v 的/ude1 ，/w 两人/mq 并/cc 无/v 感情/n 纠葛/n 。/w “/w 当时/t 高/a 某/rz 以/p 和/cc 朋友/n [放/v 高利贷/n]/nz 的/ude1 名义/n ，/w 让/v 我/rr 拿出/v [七/m 万元/q]/mq 入股/vi ，/w 并/cc 能/v 分红/vn 。/w ”/w 丁/ng 女士/n 说/v ，/w 她/rr 事后/f 得知/v ，/w 高/a 某/rz 根本/a 没有/v 把/pba 她/rr 的/ude1 钱/n 拿/v 去/vf 投资/vn ，/w 她/rr 不仅/c 约定/v 的/ude1 利息/n 没有/v 拿到/v ，/w 就/d 连/ulian [七/m 万元/q]/mq 本金/n 至今/d 也/d 没/d 要/v 回/v 。/w 
宋馨/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 2013年12月9日/t ，/w 警方/n 在/p [海口/ns 美兰/nz 机场/nis]/nt 抓获/v 高/a 某/rz 。/w “/w 我/rr 正在/d 寻找/v 那些/rz 曾/d 被/pbei 高/a 某/rz 欺骗/v 过/uguo 感情/n 、/w 钱财/n 的/ude1 人/n ，/w 希望/v 大家/rr 一起/s 团结/v 起来/vf ，/w 让/v 他/rr 受到/v 应有/vn 的/ude1 惩罚/vn 。/w ”/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
受/v 强/a 冷空气/n 影响/v 海南/ns 明天/t [最低/a 气温/n]/nz 将/d [10/m 度/qv]/mq 以下/f 
海南/ns 最大/gm 农贸市场/n 即将/d 建成/v ：/w 共/d [五/m 层/qv]/mq 高/a 有/vyou 电梯/n 
海南/ns 高考/vn 报名/vi 人数/n 首/q 破/v [6/m 万/d 人/n]/mq 为/p 建省/v 26年/t 来/vf 最高/a 
