近日/t ,/w 有/vyou 博主/nz 爆料/v ，/w “/w 王诗龄/nr 因/p 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 蹿红/nz ,/w 爸妈/n 沾光/vi 成/v 明星/nnd 家庭/n 吸金/nz 王/n 。/w 李湘/nr 、/w 王岳伦/nr 、/w 王诗龄/nr 将/d 为/p 国内/s 某/rz 知名/a 饮料/nf 厂商/nnd 代言/v 拍摄/vn 广告/n ，/w [一家/n 三/m 口/n]/nz 代言/v 费/n 高达/v [1500/m 万元/q]/mq ！/w ”/w 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 也/d 激活/v 了/ule 其他/rzv 明星/nnd 家庭/n 代言/v 的/ude1 报价/vn ，/w 网友/n 还/d 公开/ad 了/ule 一张/mq 明星/nnd 家庭/n 代言/v 价目表/n ，/w 李湘/nr 家庭/n 登顶/v 内地/n 首/q ，/w 而/cc 在/p 之前/f 童星/nnd 出场费/nz 位列/v 第一/m 的/ude1 Kimi/x ，/w 此次/rz 却/d 意外/a 滑落/v 出/vf 了/ule 前/f 三/m ，/w 疑似/nz 受/v 林志颖/nr 负面/b 消息/n 所/usuo 牵连/v 。/w 
明星/nnd 家庭/n 代言/v 榜/n 
李湘/nr 、/w 王岳伦/nr 、/w 王诗龄/nr 1500万/m //w 年/qt 
陈建斌/nr 、/w 蒋勤勤/nr 、/w 陈谱/nr 800万/m //w 年/qt 
宋丹丹/nr 、/w 巴图/nrf 650万/m //w 年/qt 
田亮/nr 、/w 叶一茜/nr 、/w 田雨橙/nr 600万/m //w 年/qt 
黄磊/nr 、/w 孙莉/nr 、/w 黄忆慈/nr 550万/m //w 年/qt 
潘长江/nr 、/w 潘阳/nr 400万/m //w 年/qt 
林志颖/nr 、/w kimi350/x 万/m //w 年/qt 
陆毅/nr 、/w 鲍蕾/nr 、/w 小/a 贝儿/nz 350万/m //w 年/qt 
郭涛/nr 、/w 郭子睿/nr 300万/m //w 年/qt 
张亮/nr 、/w 张悦轩/nr 300万/m //w 年/qt 
[娱乐/vn 新闻/n]/nz 推荐/v 
 王心凌/nr 美/b 照/v 被/pbei 网友/n 质疑/vn 整容/vi :/w 你/rr 妈/n 还/d 认识/v 你/rr 吗/y 

