陈坤/nr 发起/v “/w 行走/vi 拉萨/ns ”/w 活动/vn 
昨日/t 上午/t ，/w “/w 行走/vi 日光城/nz ”/w 在/p 拉萨/ns 开启/v “/w 城市/n 行走/vi ”/w ，/w “/w 行走/vi 的/ude1 力量/n ”/w 发起人/n 陈坤/nr 携/v 张静初/nr 、/w 王珞丹/nr 、/w 导演/nnt 张杨/nr 、/w 文化人/n 孙冕/nr 以及/cc 1500多位/m 志愿者/nnt ，/w 在/p 海拔/n 超过/v [3600/m 米/q]/mq 的/ude1 拉萨/ns 市区/s 行走/vi 全程/n [10/m 公里/q]/mq ，/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 参与/v 并/cc 走完/v 全程/n 。/w 在/p 随后/d 的/ude1 采访/vn 中/f ，/w 陈坤/nr 笑/v 称/vn 拉萨/ns 的/ude1 阳光/n 让/v 他/rr 变成/v 了/ule “/w 阳光/n 忧郁/a 王子/ns ”/w ，/w 王珞丹/nr 、/w 张静/nr 初等/b 参与者/n 虽然/c 在/p 雪/n 中/f 走路/vi 走到/vf 脚抽筋/nz ，/w 但/c 在/p 挽手/nz 前行/v 中/f 也/d 收获/n 了/ule “/w 与/cc 他人/rr 的/ude1 信任/vn ”/w 等/udeng 心灵/n 感受/v 。/w 陈坤/nr 更/d 透露/v ，/w 死党/n 周迅/nr 有望/v 参与/vn 8月/t 的/ude1 山间/s 行走/vi 。/w 
行走/vi 现场/s 
陈坤/nr 称/v 变成/v 阳光/n 型/k 忧郁/a 王子/ns 
[公益/n 活动/vn]/nz “/w 行走/vi 的/ude1 力量/n ”/w 已/d 进行/vn 到/v 了/ule 第4年/t ，/w 这/rzv 4年/t 来/vf ，/w “/w 山间/s 行走/vi ”/w 已经/d 在/p 西藏/ns 等/udeng 地/ude2 行走/vi 了/ule [3/m 回/v]/mq ，/w “/w 城市/n 行走/vi ”/w 的/ude1 [第/m 2/m 回/v]/mq 则/d 选择/v 了/ule 拉萨/ns 。/w 拉萨/ns 也/d 聘请/v 陈坤/nr 为/p 城市/n [形象/n 大使/nnt]/nnt 。/w 
这次/r “/w 行走/vi 日光城/nz ”/w 拉萨/ns 城市/n 行走/vi 的/ude1 参与/vn 人数/n 为/p [1500/m 人/n]/mq 。/w 尽管/c 人数/n 变少/nz ，/w 难度/n 却/d 一点/mq 不/d 减/v 。/w 此次/rz 行走/vi 从/p 布达拉宫/ns 背后/f 的/ude1 [宗/vg 角/q 禄康/nz]/nz 公园/n 出发/vi ，/w 途经/v 布达拉宫/ns 、/w [拉/v 鲁/b 湿地/n]/nz 、/w 大昭寺/ns 等/udeng 人文/n 和/cc 自然景观/gg ，/w 最终/d 绕/v 一个/mq 大圈/nz 回到/v [布达拉宫/ns 广场/n]/nz ，/w 全长/n 约/d [10/m 公里/q]/mq 。/w 更/d 凑巧/a 的/ude1 是/vshi ，/w 12日/t 活动/vn 凌晨/t ，/w 今年/t [第/m 一场/mq]/mq 瑞雪/n 降临/vi 拉萨/ns ，/w 路面/n 变得/vi 湿/a 滑/v 难/a 行/ng 。/w 出发/vi 令/v 发出/v 后/f ，/w 陈坤/nr 与/cc 张静初/nr 、/w 王珞丹/nr 等/udeng 挽手/nz 前行/v 在/p 拉萨/ns 的/ude1 大街/n 上/f 。/w 活动/vn 过后/v ，/w 陈坤/nr 表示/v 行走/vn 很/d 成功/a ：/w “/w 其实/d 对/p 我们/rr 团队/n 来说/uls ，/w 行走/vi 在/p 山里/s 更/d 可控/nz 一些/mq ，/w 今天/t 还是/c 有/vyou 很多/m 突发/vn 的/ude1 问题/n 。/w 不过/c 今天/t 路途/n 很短/d ，/w 走/v 起来/vf [非常/d 轻松/a]/nz 。/w 我们/rr 也/d 倡导/v 大家/rr 在/p 自己/rr 的/ude1 城市/n 里/f 行走/vi 。/w ”/w 雪/n 后/f 的/ude1 拉萨/ns 终于/d 由/p 阴转晴/nz ，/w 素有/v 忧郁/a 王子/ns 之/uzhi 称/v 的/ude1 陈坤/nr 对此/d 大喜过望/vl ：/w “/w 以前/f 大家/rr 都/d 说/v 我/rr 忧郁/a ，/w 但是/c 拉萨/ns 的/ude1 阳光/n 让/v 我/rr 变成/v 了/ule 阳光/n 的/ude1 忧郁/a ，/w 所以/c 这个/rz 对于/p 我/rr 来说/uls 也/d 是/vshi 一个/mq 非常/d 好/a 的/ude1 契机/n 。/w ”/w 
明星/nnd 参与/v 王珞丹/nr 走到/vf 双脚/n 抽筋/vi 
并非/v 所有/b 人/n 都/d 跟/p 陈坤/nr 一样/uyy 兴奋/a ，/w 第一次/mq 参与/v 行走/vn 的/ude1 王珞丹/nr 出发/vi 前/f 内心/n 非常/d 忐忑/a ：/w “/w 来到/v 拉萨/ns 之后/f 我/rr 就/d 有/vyou 高原反应/nhd ，/w 还/d 挺/d 担心/v 拖/v 大家/rr 后腿/n 。/w 但/c 跟/p 大家/rr 一起/s 走/v 了/ule 走/v 之后/f ，/w 就/d 发现/v 没/d 那么/c 困难/an 了/ule 。/w ”/w 
大队/nis 在/p 雪地中/nz 走/v 了/ule 大概/d [4/m 公里/q]/mq 之后/f ，/w 达到/v 第一个/mq 补给站/n [拉/v 鲁/b 湿地/n]/nz 公园/n 。/w 王珞丹/nr 却/d 无暇/d 观看/v 雪山/n 下/f 的/ude1 优美/a 水景/n ，/w 她/rr 表示/v ，/w 自己/rr 的/ude1 双脚/n 都/d 有点/d 抽筋/vi 了/ule ，/w 不过/c ，/w 尽管/c 路途/n 艰辛/an ，/w 王珞丹/nr 却/d 表示/v 收获/n 甚/dg 大/a ：/w “/w 感触/n 最大/gm 的/ude1 是/vshi ，/w 我/rr 走/v 的/ude1 时候/n 拉/v 着/uzhe 静/a 初/f 和/cc 张杨/nr 导演/nnt 的/ude1 手/n ，/w 尝试/v 着/uzhe 闭着/nz 眼睛/n 走路/vi ，/w 信任/vn 其实/d 特别/d 容易/ad ，/w 只不过/d 平时/t 大家/rr 太忙/nz 了/ule ，/w 没有/v 这样/rzv 感受/v 的/ude1 机会/n 。/w ”/w 
张静初/nr 也/d 表示/v ，/w 原来/d 挽手/nz 走路/vi 这么/rz 温情/n ，/w 之前/f 自己/rr 一直/d 怕/v 跟/p 人/n 接触/v ，/w 这次/r 她/rr 的/ude1 心结/nz 打开/v 了/ule 不少/m ：/w “/w 坤/ng 儿/ng 一直/d 在/p 说/v ，/w 行走/vi 的/ude1 关键/n 是/vshi 不要/d 管/v 环境/n 的/ude1 嘈杂/a ，/w 只/d 关注/v 内心/n 的/ude1 平静/a ，/w 平时/t 我们/rr 很少/ad 手/n 挽着/nz 手/n 走/v 这么/rz 长/a 的/ude1 路/n ，/w 刚才/t 我们/rr 一路/mq 搀扶/v ，/w 感觉/n 非常/d 温馨/a 。/w 生活/vn 中/f 不/d 知道/v 为什么/ryv 大家/rr 都/d 很/d 怕/v 跟/p 人/n 接触/v ，/w 到/v 了/ule 这里/rzs ，/w 我们/rr 感受/v 人/n 和/cc 人/n 的/ude1 距离/n 能够/v 这么/rz 近/a 。/w ”/w 
