原本/d [春节/t 期间/f]/nz 最/d 热闹/a 的/ude1 烟酒/n 行/ng 如今/t 已/d 不复/d 往/p 日/b 繁华/a 。/w 2014年/t 元旦/t 前夕/f ，/w 中央/n 发出通知/v ，/w 要求/n 领导干部/nnt 在/p 公共场所/n 带头/vd 禁烟/vn ，/w 并/cc 提出/v 要/v 严格/ad 监督管理/v ，/w 禁止/v 使用/vn 或者/c 变相/vd 使用/v 公款/n 来/vf 支付/v 烟草/n 消费/vn 。/w “/w 史上/d 最/d 严/a 禁烟令/nz ”/w 让/v 海口/ns 的/ude1 高价/n 香烟/n 遭遇/v 寒冬/n ，/w 其/rz 价格/n 不仅/c 直/d 降至/vf [1000/m 元/q]/mq //w 条/q ，/w 无人问津/vl 之外/f ，/w 甚至/d 连/ulian 买/v 烟/n 送礼/vi 的/ude1 人/n 都/d 变少/nz 了/ule 。/w 
海口/ns 高档/b 烟/n 价格/n 被/pbei “/w 腰斩/v ”/w 
在/p 海口/ns 几乎/d 每家/r 香烟/n 销售店/n 的/ude1 柜台/n 上/f 都/d 能/v 看到/v 这样/rzv 一张/mq 纸条/n ：/w “/w 温馨/a 提示/v ，/w 卷烟/nf 零售价/n 不/d 超过/v [1000/m 元/q]/mq //w 条/q ，/w [100/m 元/q]/mq //w 包/v ，/w 监督/vn 投诉/v 电话/n 12313/m 。/w ”/w 据/p 了解/v ，/w 目前/t 海口市/ns 场上/s 比较/d 受欢迎/nz 的/ude1 玉溪/ns (/w 庄园/n )/w 、/w 白沙/ns (/w 和/cc 天下/n )/w 、/w 黄鹤楼/nr  1916/m 、/w 南京/ns  九五之尊/nz 等/udeng 高档/b 香烟/n [市场/n 价格/n]/nz 为/p [1000/m 元/q]/mq //w 条/q 。/w 
“/w 在/p 前/f 几年/mq ，/w 和/cc 天下/n 的/ude1 价格/n 曾/d 达到/v [2300/m 元/q]/mq //w 条/q ，/w 其他/rzv 一些/mq 香烟/n 也/d 都/d 在/p 每条/d [1800/m 元/q]/mq 左右/f ，/w 如今/t 的/ude1 价格/n 几乎/d 拦腰/d 折断/v ，/w 现在/t 买/v 高档/b 香烟/n 消费者/n 一般/ad 为/p 私企/n 和/cc 个人/n 。/w ”/w 海南/ns 某公司/nz 负责/v 名烟/n 销售/vn 的/ude1 业务/n [副/b 总经理/nnt]/nnt 王天应/nr 说道/v 。/w 他/rr 告诉/v 商报/n 记者/nnt ，/w 一般/ad 这种/r 高档/b 香烟/n 都/d 是/vshi 拿来/vf 送礼/vi 的/ude1 比较/d 多/a ，/w 在/p 禁烟令/nz 之前/f [一/d 款/q]/mq 高档/b 烟/n 几天/mq 就/d 销售一空/vl 。/w 可是/c 今年/t 高档/b 烟/n 的/ude1 销售/vn 情况/n 和/cc 平时/t 一样/uyy 冷清/a ，/w 其次/c 高档/b 香烟/n 的/ude1 存货/n 量/n 也/d 不/d 多/a 。/w 
记者/nnt 在/p 海口/ns 玉沙/nz 路/n 几家/mq 中小型/b 香烟/n 销售店/n 看到/v ，/w 一些/mq 高档/b 香烟/n 并不/d 放在/v 柜台/n ，/w 也/d 不/d 零售/vn 。/w 不少/m 商店/nis 老板/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 现在/t 店/n 里/f 高档/b 香烟/n 一个/mq 月/n 都/d 没/d 人/n 买/v ，/w 只能/v 放/v 着/uzhe ，/w 他们/rr 通常/d 只/d 会/v 拿/v [一/d 两条/mq]/mq 放在/v 店/n 里/f ，/w 以/p 备/v 不时之需/nz 。/w 如果/c 客人/n 需要/v 大量/m 的/ude1 高档/b 香烟/n ，/w 还要/d 提前/vd 订购/v 。/w 
中低档/b 香烟/n 走俏/a 海口/ns 市场/n 
“/w 抽烟/vi 的/ude1 人/n 不/d 可能/v 一下子/mq 就/d 戒/v 了/ule ，/w 该/rz 抽/v 的/ude1 还是/c 要/v 抽/v ，/w 但是/c 选择/v 较多/d 的/ude1 还是/c 中华/nz 、/w 苏烟/nr 、/w 芙蓉王/nf 、/w 玉溪/ns 等/udeng 中档/b 香烟/n 。/w ”/w [海口/ns 金龙/ntc]/nt 路/n 的/ude1 一家/n 烟酒/n 行/ng 老板/nnt 顾/v 先生/n 说道/v 。/w 据/p 他/rr 介绍/v ，/w 由于/p 之前/f 限制/v 公款/n 消费/vn ，/w 高档/b [白酒/nf 市场/n]/nz 受到/v 重创/vn ，/w 现在/t 的/ude1 香烟/n 销量/n 也/d 十分/d 不好/a ，/w 其/rz 销售额/n 下降/vi [50/m %/w 左右/f]/mq 。/w 
据/p 了解/v ，/w 目前/t 中低档/b 香烟/n 的/ude1 价格/n 依然/d 不变/nz ，/w 软/a 中华/nz [680/m 元/q]/mq //w 条/q ，/w 其/rz 销售/v 情况/n 十分/d 不错/a ，/w 不少/m 地方/n 还/d 存在/v 缺货/vn 现象/n 。/w “/w 现在/t 没/d 办法/n ，/w 高档/b 烟/n 没/d 人/n 买/v ，/w 中低档/b 的/ude1 想/v 要/v 多/a 进/vf 购/vg 点/qt 也/d 没有/v 。/w ”/w 顾/v 先生/n 说/v 。/w 
对于/p 一些/mq 更加/d 小型/b 的/ude1 店铺/n 来说/uls ，/w 红塔山/nz 、/w 黄山/ns 等/udeng 低档/b 香烟/n 销售/vn 热火/a ，/w 市民/n 所/usuo 消费/vn 的/ude1 价格/n 在/p [500/m 元/q]/mq //w 条/q 以下/f 居多/vi 。/w 
受/v 强/a 冷空气/n 影响/v 海南/ns 明天/t [最低/a 气温/n]/nz 将/d [10/m 度/qv]/mq 以下/f 
海南/ns 最大/gm 农贸市场/n 即将/d 建成/v ：/w 共/d [五/m 层/qv]/mq 高/a 有/vyou 电梯/n 
海南/ns 高考/vn 报名/vi 人数/n 首/q 破/v [6/m 万/d 人/n]/mq 为/p 建省/v 26年/t 来/vf 最高/a 
