1月13日/t ，/w 刚刚/d 抵达/v 北京/ns 的/ude1 丹麦/nsf [国防/n 部长/nnt]/nnt 尼古拉·魏曼/nrf 于/p [丹麦/nsf 驻华/vn 使馆/nis]/nt 举办/v 记者会/n 。/w 对于/p 中方/n 在/p 销毁/v 叙利亚/nsf 化学武器/n 多边/b 行动/vn 中/f 的/ude1 作用/n ，/w 他/rr 表示/v 了/ule 称赞/v ，/w 并/cc 期待/v 未来/t 与/cc 中方/n 在/p [联合国/nt 维和/vn 行动/vn]/nz 中/f 展开/v 更多/ad 合作/vn 。/w 
去年/t ，/w 就/d 在/p 叙利亚/nsf [紧张/a 局势/n]/nz 一触即发/vl 之际/f ，/w 俄罗斯/nsf 于/p 9月/t 提出/v 的/ude1 “/w 化武/n 换/v 和平/n ”/w 倡议/n 立即/d 得到/v 了/ule [国际/n 社会/n]/nz 的/ude1 积极/ad 响应/v 。/w 经过/p 各方/r [共同/d 努力/ad]/nz ，/w 当/p 月/n 27日/t ，/w [联合国/nt 安理会/n]/nt [15/m 国/n]/mq 全票/n 通过/p 首项/gm 禁止/v 叙利亚/nsf 拥有/v 化学武器/n 的/ude1 决议/n 。/w 2014年1月7日/t ，/w 首批/n 化学武器/n 材料/n 从/p 叙利亚/nsf 境内/s 运出/v ，/w 来自/v 中国/ns 、/w 俄罗斯/nsf 、/w 丹麦/nsf 、/w 挪威/nsf 等/udeng 国/n 的/ude1 海军/nnd 提供/v 了/ule 联合/vd 护航/vi 。/w 
对于/p 中方/n 在/p 这次/r 行动/vn 中/f 的/ude1 作用/n ，/w 魏曼/nr 给予/vn 了/ule 高度/d 评价/vn 。/w “/w 叙利亚/nsf 化学武器/n 是/vshi [国际/n 社会/n]/nz 关注/v 的/ude1 一大/n 问题/n ，/w 把/pba 化学武器/n 运/v 离/v 该国/r 将/d 使/v 该国/r 平民/n 免受/v 袭击/vn 。/w 中方/n 积极/ad 参与/v 联合/vn 护航/vi 行动/vn ，/w 展现/v 了/ule 中国/ns 在/p 这/rzv 一/m 问题/n 上/f 强烈/a 的/ude1 责任感/n 。/w 我们/rr 感谢/v 中国/ns 在/p 叙利亚/nsf 问题/n 上/f 与/cc 丹麦/nsf 的/ude1 合作/vn ，/w 欢迎/v 中国/ns 继续/v 积极/ad 参与/v 这/rzv 一/m 问题/n 的/ude1 解决/vn 。/w ”/w 
魏曼/nr 强调/v ，/w 这/rzv 并非/v 是/vshi 中国/ns 首次/m 在/p 海洋/n 上/f 发挥/v [积极/ad 作用/n]/nz 。/w “/w 在/p 打击/v 海盗/n 、/w 保护/v 商船/n 方面/n ，/w 中国/ns 和/cc 丹麦/nsf 一样/uyy ，/w 都/d 发挥/v 了/ule [重要/a 作用/n]/nz 。/w 我/rr 认为/v ，/w 中国/ns 已/d 做出/v 积极/ad 参与/v 未来/t 海洋/n 行动/vn 的/ude1 承诺/vn 。/w ”/w 他/rr 表示/v ，/w 期待/v 着/uzhe 通过/p 这次/r 访问/vn 与/cc 中方/n 探讨/v 如何/ryv 进一步/d 支持/v 联合国/nt 在/p [维护/v 世界/n 和平/n]/nz 和/cc 稳定/an 方面/n 发挥/v 作用/n 。/w 
丹麦/nsf 军队/n 由/p [四/m 个/q]/mq 分支/n 组成/v —/w —/w 陆军/nis 、/w 海军/nnd 、/w 空军/nis 及/cc [国家/n 警卫队/nis]/nt 。/w 最近/t ，/w 丹麦/nsf 北极/ns 事务/n 交叉/v 指挥部/nis 成立/vi ，/w 负责/v 监管/vn 地处/v 北极/ns 的/ude1 格陵兰/n 地区/n 。/w 丹麦/nsf 军队/n 曾/d 多次/mq 参与/v 国际/n 任务/n ，/w 如/v 最近/t 在/p 利比亚/nsf 、/w 阿富汗/nsf 、/w 马里/ns 和/cc 叙利亚/nsf 的/ude1 行动/vn 。/w 
谈到/v “/w 小国/n ”/w 丹麦/nsf 的/ude1 军事/n 主张/v ，/w 魏曼/nr 指出/v ，/w 丹麦/nsf 的/ude1 策略/n 就是/v 在/p 叙利亚/nsf 等/udeng 国际/n 问题/n 上/f 与/cc 朋友/n 、/w 盟友/n 和/cc [合作/vn 伙伴/n]/nz 积极/ad 合作/vn 。/w “/w 尽管/c 我们/rr 的/ude1 武装/n 规模/n 先/d 对/p 较小/d ，/w 但是/c 我们/rr 能够/v 让/v 我们/rr 的/ude1 国防/n 力量/n 实现/v 现代化/vn ，/w [提高/v 效率/n]/nz 和/cc 训练/v 水平/n ，/w 这/rzv 让/v 我们/rr 能够/v 有/vyou 能力/n 与/cc [国际/n 社会/n]/nz 一起/s [完成/v 任务/n]/nz 。/w ”/w 
魏曼/nr 将/d 于/p 1月13日/t 至/p 15日/t 访问/v 中国/ns ，/w 旨在/v 加强/vn 两国/mq 在/p 国防/n 和/cc 安全/an 方面/n 的/ude1 [双边/n 关系/n]/nz ，/w 包括/v 军队/n 改革/vn 、/w [维和/vn 行动/vn]/nz 合作/vn 、/w 海事/n 监控/vn 及/cc 北极/ns 问题/n 等/udeng 。/w 
