位于/v 今天/t 陕西省/ns 扶风县/ns 、/w 岐山县/ns 一带/n 的/ude1 [周原/nr 遗址/n]/nz ，/w 东西/n 长/a [70/m 公里/q]/mq 、/w 南北/f 宽/a 约/d [20/m 公里/q]/mq ，/w 为/p 公元前/t [11/m 世纪/n]/mq 至/p 前/f [8/m 世纪/n]/mq 的/ude1 一座/mq 大型/b 古遗址/nz ，/w 作为/p 周/qt 文化/n 的/ude1 发祥地/n 和/cc 灭/v 商/vg 之前/f 周/qt 人/n 的/ude1 聚居地/n ，/w 历来/d 为/p 世人/n 所/usuo 瞩目/vi 。/w 昨天/t 从/p [陕西省/ns 考古/n 研究院/nis]/nt 获悉/v ，/w 由/p [陕西省/ns 考古/n 研究院/nis]/nt 、/w [北京大学/ntu 考古/n 文博/nz 学院/nis]/nt 、/w [周原/nr 博物馆/nis]/nt 联合/vd 组成/v 的/ude1 考古队/nis ，/w 对/p [周原/nr 遗址/n]/nz 历时/vi 半年/mq 的/ude1 踏查/nz 、/w 勘探/vn 、/w 航拍/nz 等/udeng [考古/n 调查/vn]/nz 近日/t 结束/v ，/w 取得/v 一批/mq [极其/d 重要/a]/nz 的/ude1 考古/n 新/a 成果/n 。/w 
据悉/v ，/w 这/rzv 是/vshi [周原/nr 遗址/n]/nz 迄今/d 最为/d 全面/ad 系统/n 的/ude1 一次/mq [考古/n 调查/vn]/nz ，/w 旨在/v 探寻/vn [周原/nr 遗址/n]/nz 商周/t 时期/n 的/ude1 聚落/n 布局/n ，/w 调查/v 总面积/n 约/d [50/m 平方公里/q]/mq ，/w 调查/vn 断/v 坎/ng [600/m 条/q]/mq ，/w 记录/v 遗存/vn 采集/v 点/qt 近/a [3000/m 个/q]/mq ，/w 获得/v 了/ule 一批/mq 丰富/a 的/ude1 商周/t 时期/n 聚落/n 布局/n 资料/n 。/w 
周原/nr 考古/n 首次/m 确认/v 发现/vn 周/qt 城/n 
经过/p 全方位/n 的/ude1 [考古/n 调查/vn]/nz ，/w 考古队/nis 在/p [周原/nr 遗址/n]/nz 新发现/nz 了/ule 多/a 处/n 城墙/n 遗存/vn 。/w 联合/v 考古队/nis 在/p 上世纪/nz 80年代/t 于/p 凤雏/nz 南/b 及/cc 贺家/nz 北/f 发现/v 的/ude1 [两/q 段/q]/mq 夯土墙/nz 基础上/nz ，/w 通过/p 航/vg 片/q 分析/vn 与/cc 勘查/vn 判断/v ，/w 确认/v 在/p [周原/nr 遗址/n]/nz 首次/m 发现/v 了/ule 一座/mq 西周/t 晚期/t 的/ude1 城/n 。/w 这/rzv 座/q 城/n 东西/n 长/a 约/d [1510/m 米/q]/mq ，/w 南北/f 宽/a 约/d [640/m 米/q]/mq ，/w 面积/n 近/a [90/m 万/d 平方米/q]/mq 。/w 
为/p [古/tg 公亶父/nz]/nz 迁/v 岐/ng 之/uzhi 地/ude2 添/v 新/a 证/n 
考古/n 人员/n 在/p [周原/nr 遗址/n]/nz 共/d 发现/v 大型/b 夯土/nz 建筑/n 近/a [40/m 座/q]/mq 。/w 在/p 其中/rz 一/m 大型/b 建筑/n 区内/n ，/w 发现/v 了/ule 一条/mq 石铺/nz 道路/n ，/w 路面/n 铺设/v 细碎/a 石子/n 。/w 最/d 令人/v 关注/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 过去/vf 曾/d 在/p 云/vg 塘/ng 西南/ns 发现/v 过/uguo 一块/s 空心砖/n ，/w 而/cc 这次/r 又/d 发现/v 了/ule 两块/mq 空心砖/n 。/w 
专家/nnt 介绍/v 说/v ，/w 空心砖/n 为/p 先/d 周/qt 时期/n 高等级/b 大型/b 夯土/nz 建筑/n 的/ude1 建材/n 。/w 这/rzv [三/m 块/q]/mq 空心砖/n 处于/v 凤雏/nz 东南/f 至/p 礼/n 村/n 北/f 壕/n 及/cc 齐家沟/nz 东岸/n 一带/n ，/w 专家/nnt 由此/d 推断/v ，/w 这/rzv 一带/n 存在/v 有/vyou 先/d 周/qt 时期/n 的/ude1 大型/b 夯土/nz 建筑/n ，/w 为/p [周原/nr 遗址/n]/nz 为/p [古/tg 公亶父/nz]/nz 迁/v 岐/ng 之/uzhi 地/ude2 增添/v 了/ule 新/a 证据/n 。/w 
据/p 记载/v ，/w 3000/m 多年前/d ，/w 为/p 避/v 西方/ns 族/ng 众/ag 的/ude1 攻/vn 扰/v ，/w 周文王/nr 的/ude1 祖父/n [古/tg 公亶父/nz]/nz (/w 即/v 周太王/nr )/w 率/v 族人/n 迁居/v 到/v 岐山/ns 。/w 
首次/m 发现/v 了/ule 手工/n 漆木器/nz 作坊/n 
在/p 齐家沟/nz 东岸/n 面积/n 约/d [1/m ./w 1/m 平方公里/q]/mq 的/ude1 范围内/nz ，/w 考古/n 新发现/nz 一个/mq 集中/v 连片/vn 分布/vi 着/uzhe [6/m 类/q]/mq [6/m 个/q]/mq 作坊/n 的/ude1 “/w [手工/n 作坊/n]/nz 园区/n ”/w 。/w 专家/nnt 说/v ，/w 作坊/n 产品/n 均/d 较/d 单一/a ，/w 说明/v 当时/t 的/ude1 周/qt 人手/n 工艺/n 非常/d 发达/a ，/w 专业化/vn 程度/n 很高/d 。/w 不少/m 陶器/n 或/c 石器/n 上/f 刻着/v “/w 王/n ”/w 字/n ，/w 种/q 建/v 荣/ag 说/v ，/w 这/rzv 或/c 说明/v 这/rzv 一/m 作坊/n 区/n 与/cc 王室/n 有着/v 密切/ad 的/ude1 联系/vn 。/w 在/p 这些/rz [手工/n 作坊/n]/nz 里/f ，/w 考古/n 人员/n 首次/m 发现/v 了/ule 漆木器/nz 作坊/n ，/w 而/cc 当时/t 漆木器/nz 上/f 的/ude1 装饰物/n 竟然/d 是/vshi 蚌/n 器/ng 。/w 
[9/m 座/q]/mq 大/a 墓/n 分布/vi 类同/v 安阳/ns “/w 殷墟/ns ”/w 
目前/t ，/w 在/p [周原/nr 遗址/n]/nz 共/d 确认/v 墓地/n 和/cc 零散/a 墓葬/n 点/qt [77/m 处/n]/mq ，/w 其中/rz 墓地/n [64/m 处/n]/mq ，/w 其中/rz 有/vyou 西周/t 墓地/n [56/m 处/n]/mq 、/w 商/v 文化/n 京/b 当/p 型/k [4/m 处/n]/mq 、/w 先/d 周/qt 墓地/n [4/m 处/n]/mq 。/w 
种/q 建/v 荣/ag 说/v ，/w “/w 尤为/d 重要/a 的/ude1 是/vshi ，/w 在/p [7/m 处/n]/mq 墓地/n 中/f 发现/v 、/w 记录/v 了/ule [9/m 座/q]/mq 带/v 墓道/n 的/ude1 大/a 墓/n 。/w 已/d 发掘/v 的/ude1 [3/m 座/q]/mq 等级/n 规模/n 相当/d ，/w 年代/n 为/p 西周/t 中/f 晚期/t ，/w 但/c 葬俗/nz 有/vyou 异/ag ，/w 墓/n 主/ag 族属/nz 有别/v 。/w ”/w 据介绍/nz ，/w 商周/t 时期/n 有/vyou 带/v 墓道/n 大/a 墓/n 的/ude1 墓地/n ，/w 一个/mq 聚落/n 一般/ad 只有/c [一/d 两处/mq]/mq ，/w 只有/c 殷墟/ns [45/m 座/q]/mq 带/v 墓道/n 大/a 墓/n 分置/nz 在/p [11/m 处/n]/mq 墓地/n 。/w 而/cc [周原/nr 遗址/n]/nz 发现/v 的/ude1 这些/rz 带/v 墓道/n 大/a 墓/n 分布/vi 特点/n 与/cc 殷墟/ns 类同/v 。/w 
