“/w 不/d 敢/v 将/d 儿子/n 被/pbei 碾/v 死/vn 的/ude1 噩耗/n 告知/v 他/rr 奶奶/n ，/w 她/rr 每天/r 都/d 念叨/v 孙子/n 去哪儿/nz 了/ule 。/w ”/w 海南/ns 澄迈县/ns 大丰镇/ns 盐/n 丁/ng 社区/n 洋/ag 台村/ns 农民/nnt 冯春莲/nr 看着/v [99/m 岁/qt]/mq 婆婆/n 的/ude1 房间/n ，/w 再/d 看看/v 小/a 儿子/n 王超帅/nr 住/vi 过/uguo 的/ude1 房间/n ，/w [一/d 脸/n]/mq 迷茫/a 。/w 两月/t 过去/vf ，/w 小/a 儿子/n 王超帅/nr 的/ude1 尸体/n 仍/d 在/p 太平间/n 躺着/v ，/w 其父/r 王友权/nr 被/pbei 关押/v 在/p 看守所/nis 。/w 
事件/n 回放/v ：/w [22/m 岁/qt]/mq 村民/n 王超帅/nr 之/uzhi 死/v 
事发/vi 当天/t ，/w 澄迈县/ns 官方/n 向/p 媒体/n 通报/v 称/vn ，/w 2013年11月8日11时/t 许/v ，/w 在/p 澄迈县/ns 大丰镇/ns 美/b 浪湾/nz 的/ude1 “/w 富力/nz  红树湾/nz ”/w 项目/n 工地/n ，/w 司机/nnt 倪海雄/nr 开/v 着/uzhe 装载/v 铲车/n 在/p 大丰镇/ns “/w 富力/nz  红树湾/nz ”/w 高尔夫/n 会所/nis 进行/vn 填/v 埋/v 鱼塘/n 施工/vn ，/w [大丰镇/ns 盐/n 丁/ng 社区/n 洋/ag 台/q]/nt 村/n [22/m 岁/qt]/mq 村民/n 王超帅/nr 工地/n 阻止/v 施工/vn ，/w 在场/vi 的/ude1 政府/nis 工作队/nis 劝/v 其/rz 离开/v ，/w 劝解/v 后/f 施工队/nis 继续/v 施工/vn 。/w 施工/vn 过程/n 中/f ，/w 一辆/mq 装载/v 铲车/n 正/d 把/pba 土方/n 推进/vi 鱼塘/n ，/w 当时/t 王超帅/nr 背/v 对/p 着/uzhe 铲车/n 蹲/v 在/p 地上/s 打电话/vi ，/w 倪海雄/nr 倒车/vi 时/ng 工程车/nz 后/f 轮胎/n 压倒/v 王超帅/nr 致使/v 其/rz 受/v 重伤/n ，/w 经/p 送往/v 医院/nis [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi 。/w 
记者/nnt 在/p [澄迈县/ns 公安局/nis]/nto 向/p 家属/n 出具/v 的/ude1 [鉴定/vn 意见/n]/nz 书/n 上/f 看到/v ，/w 王超帅/nr 的/ude1 [死亡/vi 原因/n]/nz 系/v “/w 受到/v 机械/n 性/ng 钝/a 性/ng 物体/n 与/cc 地面/n 相互作用/n 挤压/v 腹部/n ，/w 造成/v 骨盆/n [粉碎/v 性骨折/nz]/nhd 合并/v 血管/n 断裂/vi 大量/m 出血/vi ，/w [失血/vi 性/ng 休克/vn]/nhd 死亡/vi ”/w 。/w 
[事件/n 进展/vn]/nz ：/w 王超帅/nr 死后/qt 两月/t 未能/v 下葬/vi 父亲/n 被/pbei 批捕/v 
但/c 王超帅/nr 的/ude1 父亲/n 王友权/nr 等/udeng 村民/n 不服/v ，/w 于/p 当天/t 下午/t (/w 2013年11月8日/t )/w 16时/t 许/v ，/w 大丰镇/ns 盐/n 丁/ng 社区/n 洋/ag 台上/s [百/m 名/q]/mq 村民/n 将/d 死者/n 王超帅/nr 尸体/n 送到/v “/w 富力/nz  红树湾/nz ”/w 高尔夫/n 会所/nis ，/w 向/p 开发/vn 商讨/v 说法/n 。/w 死者/n 家属/n 情绪/n 激动/a ，/w 现场/s “/w 行为/n 过激/vn ”/w 。/w 
澄迈县/ns 警方/n 当场/d 将/d 王友权/nr 、/w 冯开全/nr 、/w 陈兴吉/nr 、/w 朱祥军/nr 等/udeng [13/m 名/q]/mq 村民/n 控制/vn 带走/v 。/w 2013年11月9日/t ，/w [澄迈县/ns 公安局/nis]/nto 以/p “/w 陈兴吉/nr 、/w 朱祥军/nr 等/udeng [9/m 位/q]/mq 村民/n 以/p 停尸/nz 的/ude1 方式/n 扰乱/v [富力/nz 公司/nis]/nt (/w [海南省/ns 房地产/n 协会/nis]/nt 澄迈县/ns 分会/nis 、/w [澄迈县/ns 房地产/n 协会/nis]/nt )/w 正常/a 工作/vn 秩序/n ，/w 致使/v 该/rz 单位/n 无法/v 正常/a 工作/vn ”/w 为/p 由/p ，/w 对/p 其/rz [行政/n 拘留/v]/nz ；/w 以/p “/w 涉嫌/v [聚众/vd 扰乱/v 社会/n 秩序/n 罪/n]/nz ”/w 为/p 由/p ，/w 对/p 王友权/nr 、/w 冯开进/nr 、/w 冯开全/nr 、/w 颜绵鹏/nr 等/udeng [4/m 位/q]/mq 村民/n 分别/d 进行/vn [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w 羁押/v [澄迈县/ns 看守所/nis]/nt 。/w 王友权/nr 、/w 冯开进/nr 、/w 冯开全/nr 等/udeng [三/m 人/n]/mq 已/d 于/p 2013年12月14日/t 被/pbei 当地/s [检察/b 机关/n]/nz 以/p “/w 涉嫌/v [聚众/vd 扰乱/v 社会/n 秩序/n 罪/n]/nz ”/w 批捕/v 。/w 
死者/n 王超帅/nr 至今/d 仍/d 未/d 下葬/vi ，/w 也/d 没有人/nz 给/p 死者/n 家属/n 一个/mq 明确/a 的/ude1 说法/n 。/w 
[海南/ns 富力/nz 公司/nis]/nt ：/w 后续/vn 赔偿/vn 等/udeng 工作/vn 将/d 听从/v [澄迈县/ns 政府/nis]/nto 安排/v 
日前/t ，/w 记者/nnt 一行/n 来到/v 澄迈县/ns 大丰镇/ns 美/b 浪湾/nz “/w 富力/nz  红树湾/nz ”/w 高尔夫/n 会所/nis 售楼处/nz ，/w [置业/n 顾问/nnt]/nz 谢/v 某/rz 婉拒/v 记者/nnt 了解/v 相关/vn 情况/n ，/w 并/cc 拒绝/v 透露/v 公司/nis 的/ude1 办公/vn 地点/n 或/c 负责人/nnt 的/ude1 [联系/v 方式/n]/nz 。/w 
记者/nnt 随后/d 设法/v 找到/v [海南/ns 富力/nz 公司/nis]/nt 一名/mq 联系/v 媒体/n 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 的/ude1 电话/n ，/w 该/rz 名/q [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v ，/w 公司/nis 不/d 接受/v 记者/nnt 相关/vn 采访/v ，/w 对/p 该/rz 起/vf 事件/n 的/ude1 后续/vn 赔偿/vn 等/udeng 工作/vn 将/d 听从/v [澄迈县/ns 政府/nis]/nto 的/ude1 安排/vn 。/w 
[澄迈/ns 县委/nis 宣传部/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 称/v ，/w “/w 富力/nz  红树湾/nz ”/w 项目/n 工地/n 村民/n 死亡/vi 事情/n 的/ude1 协调/vn 处理/vn ，/w 主要/b 是/vshi [澄迈县/ns 政法委/nis]/nt 牵头/vi 的/ude1 ，/w 如果/c 涉及/v 到/v 案件/n ，/w 让/v 记者/nnt 与/cc [县/n 公安局/nis]/nt 联系/v ；/w 如果/c 是/vshi 赔偿/v 问题/n 可以/v 向/p [大丰/nz 镇政府/nis]/nt 了解/v 。/w [澄迈县/ns 公安局/nis]/nto 政委/nnt 林尤宇/nr 则/d 告诉/v 记者/nnt ，/w [具体/a 情况/n]/nz 由/p [县委/nis 宣传部/nis]/nt 统一/vn 对/p 媒体/n 介绍/v 。/w 而/cc [澄迈县/ns 大丰/nz 镇委/nis]/nt 副书记/nnt 黄安/nr 在/p 电话/n 中/f 对/p 记者/nnt 说/v ，/w 将/d 向/p 领导/n 汇报/v 情况/n 后/f 再/d 向/p 记者/nnt 作/v 介绍/vn 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
受/v 强/a 冷空气/n 影响/v 海南/ns 明天/t [最低/a 气温/n]/nz 将/d [10/m 度/qv]/mq 以下/f 
海南/ns 最大/gm 农贸市场/n 即将/d 建成/v ：/w 共/d [五/m 层/qv]/mq 高/a 有/vyou 电梯/n 
海南/ns 高考/vn 报名/vi 人数/n 首/q 破/v [6/m 万/d 人/n]/mq 为/p 建省/v 26年/t 来/vf 最高/a 
