坐落/vi 在/p 海口市/ns [三/m 门/n 坡/n 镇/n]/ns 青草村/ns 的/ude1 “/w 海忠介/nr 公庙/nz ”/w 。/w 苏晓杰/nr 摄/vg 
海口/ns [三/m 门/n]/mq 坡/n 青草村/ns 前/f ，/w 始/vg 修/v 于/p 明/ag [嘉靖/t 年间/n]/nz 的/ude1 水利/n 沟/n ，/w 是/vshi 海瑞/nz 帮助/v 开通/vn 的/ude1 。/w 苏晓杰/nr 摄/vg 
海口/ns [三/m 门/n]/mq 坡/n 青草村/ns “/w 海忠介/nr 公庙/nz ”/w 前/f 的/ude1 石柱/ns 上/f 刻着/v “/w 刚直不阿/bl ”/w 。/w 王军/nr 摄/vg 
实干家/nnd 海瑞/nz 从来/d 就/d 闲不住/vl ，/w 在/p 辞官/nz 闲居/vi 琼州/ns 的/ude1 16/m 年间/n ，/w 他/rr 不但/c 读书/vi 会友/v ，/w 教书育人/vl ，/w 还/d 过问/v 府/ng 县/n 公事/n ，/w 包括/v 丈量/v 农田/n 的/ude1 具体/a 方法/n ，/w 事无巨细/vl ，/w 常常/d 提出/v 行之有效/vl 的/ude1 建议/n 。/w 
海瑞/nz 甚至/d 以/p 在/p 野/b 之/uzhi 身/ng ，/w 关心/v 国事/n ，/w 过问/v 朝政/n ，/w 引来/v [内阁/n 首辅/nnt]/nnt 张居正/nr 的/ude1 忌恨/vn 。/w 
世人/n 关注/v 得/ude3 较多/d 的/ude1 是/vshi 海瑞/nz 当官/vi 时/ng 的/ude1 行踪/n 与/cc 事迹/n ，/w 他/rr 罢官/vi （/w 其实/d 是/vshi 主动/ad 辞官/nz ）/w 南/b 归/v 琼州/ns 16/m 年间/n 的/ude1 经历/n 则/d 少/a 人/n 知晓/v 。/w 
隆庆三年/t （/w 1569年/t ）/w 6月/t ，/w 海瑞/nz 升/v 为/p “/w [右/f 佥/n 都御史/nz]/nnt ”/w ，/w 总理/nnt 粮/n 储/v 提督/nnt 军务/n ，/w 兼任/v [应/v 天/qt 巡抚/nnt]/nz ，/w 他/rr 在/p 江南/nz 勒令/v 地主/nnd 退田/nz ，/w 疏浚/v 农田水利/n ，/w 深得/v 百姓/n 爱戴/vn ，/w 却/d 得罪/v 了/ule 朝中/nz 权贵/n ，/w 当时/t 的/ude1 宰辅/nz 大臣/nnt 高拱/nr 就/d 设计/vn 排挤/v 海瑞/nz ，/w 逐渐/d 削夺/nz 和/cc 架空/vn 他/rr 的/ude1 职务/n 和/cc 权力/n 。/w 
1570年四月/t ，/w 身上/s 无/v 职/ng 的/ude1 海瑞/nz [回到/v 家乡/n]/nz 海南岛/ns ，/w 等待/v 朝廷/n 的/ude1 再次/d 起用/v ，/w 谁知/v 这/rzv 一等/b 就是/v 16年/t ，/w 待/vi 到/v 1585年/t 复出/v 时/ng ，/w 海瑞/nz 已/d [年/qt 过/uguo 古稀/n]/nz 。/w 
读书/vi 写作/vn 
既/c 归/v [三/m 尺/q]/mq 乐/a 斯/b 堂/ng ，/w 
况/vg 有/vyou 金函/nz 玉匣/nz 藏/v 。/w 
谁谓/nz 盖棺/nz 占/v 定/v 事/n ？/w 
犹/d 遗/vg 赫怒/nz 庇/vg 重冈/nz 。/w 
丹忱/nr 贯石/nz 茔/ng 俱/dg 古/tg ，/w 
赤电/nz 明心/nz 山/n 亦/d 苍/ag 。/w 
千载/q 智愚/nz 都/d 幻化/v ，/w 
到来/vi 贤哲/n 自/p 洋洋/z 。/w 
海瑞/nz 回到/v 琼山/ns 后/f ，/w 并非/v 两/m 耳/n 不/d 闻/v 窗外/s 事/n ，/w 而是/c 非常/d 关心/v 时政/n ，/w 尤其/d 是/vshi 对/p 琼州/ns 发生/v 的/ude1 “/w 新闻/n ”/w 十分/d 敏感/a 。/w 这/rzv 首/q 题为/v 《/w 倭/ng 犯/v 钟/n 司徒/nnt 墓/n 雷震/nr 遁/vg 去/vf 》/w 的/ude1 [七言/nz 律诗/n]/nz ，/w 便是/v 他/rr 回乡/vi 不久/d ，/w 听到/v 倭寇/n 企图/v 盗掘/vn 钟芳墓/nr ，/w 却/d 被/pbei 雷电/n 吓跑/nz 一/m 事后/f 有感/v 而/cc 作/v 。/w 海瑞/nz 听到/v 的/ude1 不是/c 传闻/n ，/w 而是/c [确/d 有/vyou 其/rz 事/n]/nz 。/w 
据/p 明代万历/t 《/w 琼州府/nz 志/n 》/w 记载/v ，/w 隆庆六年/t （/w 1572/m ）/w 二月/t ，/w [福建/ns 漳州/ns]/ns 海盗/n 庄/ag 酉/ng 勾结/v 300多名/m 倭寇/n ，/w 从/p 广东/ns 廉州/nz 渡海/vi 至/p 澄迈/ns 海域/n 后/f ，/w 焚舟/nz 上岸/vi ，/w 夜晚/n 赶到/v 定安/nz ，/w 登上/v 城墙/n ，/w 但/c 遭到/v 当地/s 官民/n 抵抗/vn ，/w 倭寇/n 头目/nnt 被/pbei 杀/v ；/w 群/ng 贼/n 无法/v 攻入/v 定安/nz 城/n ，/w 便/d 向/p 北/f 改道/v ，/w 跨过/v 南渡江/nz 进入/v 琼山/ns 县境/n ，/w 由于/p 官兵/nnd 不肯/v 出击/vn ，/w 倭寇/n [肆意/d 横行/vi]/nz ，/w 抢/v 不到/v 财物/n ，/w 便/d 通过/p 挖墓/nz 向/p 坟/n 主/ag 索要/v 钱财/n 。/w 后来/t ，/w 贼寇/nz 准备/v 发掘/vn [嘉靖/t 年间/n]/nz 南京/ns 兵部/nz 、/w 户/q 部/q 右侍郎/nnt 钟芳/nr 的/ude1 坟茔/n （/w 位于/v 今/tg 海口市/ns 秀英区/ns 东山镇/ns 钟宅/nr 坡/n ）/w ，/w 此时/r 雷霆/n 大作/v ，/w 倭寇/n 大惊失色/vl ，/w 慌忙/ad [夺路/nz 而/cc 逃/v]/nz ，/w 然后/c 向/p 东/f 越过/v 南渡江/nz ，/w 继续/v 掳掠/v 琼山/ns [东部/f 地区/n]/nz ，/w 致使/v “/w 离/v 海/n 百余/mq 里/f ，/w 无不/d 残破/vi ”/w 。/w 
倭寇/n 越海/nz 而/cc 来/vf ，/w 焚舟/nz 登岸/v ，/w 大/a 有/vyou 破釜沉舟/vl 之/uzhi 势/ng ，/w 应/v 是/vshi 虎狼/n 之/uzhi 辈/n ，/w 最终/d 却/d 被/pbei 雷电/n 吓得/d 像/v 蚂蚁/n 一样/uyy ，/w 灰溜溜/z 地/ude2 离去/vi ，/w 使得/vi 钟芳/nr 坟茔/n 得以/v 保全/vn 。/w 在/p 大自然/n 的/ude1 伟力/n 面前/f ，/w 再/d 凶悍/an 的/ude1 匪徒/n 都/d 震慑/v 不已/vi 。/w 
循着/nz 海瑞/nz 诗歌/n 所/usuo 提供/v 的/ude1 线索/n 查找/v 史料/n ，/w 可以/v 知悉/v 嘉靖/t 、/w 隆庆/t 和/cc 万历/t 三朝/nz 的/ude1 海南岛/ns 沿海地区/s ，/w 饱受/v 海盗/n 和/cc 倭寇/n 的/ude1 骚扰/v ，/w 民众/n 叫苦不迭/vl 。/w 
有/vyou 理由/n 相信/v ，/w 海瑞/nz 得知/v 倭寇/n 盗/vg 挖/v 钟芳墓/nr 之/uzhi 事/n ，/w [很/d 有可能/nz]/nz 是/vshi 从/p 张/q 子/ng 翼/ng 的/ude1 文章/n 中/f 读/v 到/v 的/ude1 。/w 
另据/nz 梁云龙/nr 的/ude1 《/w 海忠介/nr 公行/nz 状/ng 》/w 记述/v ，/w 海瑞/nz 居家/v “/w 候/v 用/p ”/w 时/ng ，/w 并不/d 喜欢/vi 游山玩水/vl ，/w 唯一/b 的/ude1 嗜好/n 是/vshi 读书/vi ，/w [10/m 多年/mq]/mq 中/f ，/w 常/d 与/cc 来客/n 谈论/v 艺文/v 经/p 义/ng ，/w 感到/v 饥饿/n 和/cc 困倦/an 的/ude1 时候/n ，/w 就/d 用/p 手/n 撑着/v 肚子/n 对/p 客人/n 说/v 一点/mq 都/d 不/d 饿/v 、/w 不/d 累/a ，/w 即使/c 送客/vi 出/vf 了/ule 门/n ，/w 还/d 站/vi 着/uzhe 谈论/v 到/v 日影/nz 西/f 斜/a 。/w 
关注/v 农事/n 
海瑞/nz 赋闲/vi 在家/vi 期间/f ，/w 还/d 赶上/v 琼州/ns 的/ude1 一件/mq 大事/n —/w —/w —/w 明朝/t 开国/b 200年/t 来/vf 海南/ns 从未有过/vl 的/ude1 “/w 丈/q 田/n ”/w 之/uzhi 举/v ，/w 他/rr 置身/v 其中/rz ，/w 为/p 琼州府/nz 和/cc 琼山县/nz 的/ude1 官员/nnt 出谋划策/vl ，/w 使得/vi 这/rzv 一/m 举措/n 推进/vi 得/ude3 合情合理/al ，/w 民众/n 受惠/vi 。/w 所谓/v “/w 丈/q 田/n ”/w ，/w 就是/v 对/p 耕地/n 进行/vn 丈量/v 和/cc 确权/nz ，/w 从而/c 确定/v 田主/nnd 应/v 缴纳/vn 税赋/n 的/ude1 多少/ry 。/w 
那/rzv 是/vshi 在/p 万历六年/t （/w 1578年/t ）/w ，/w 事情/n 的/ude1 起因/n 是/vshi 书吏/nz 在/p 核算/v 田亩/n 时/ng ，/w 少算/nz 了/ule 海瑞/nz 家/q 的/ude1 [一/d 亩/q]/mq 八分/t 地/ude2 ，/w 他/rr 当即/d 清/tg 出/vf ，/w 并/cc 声明/n 不是/c 为了/p 让/v 自己/rr 获利/v ，/w 乃是/v 通过/p 申诉/vn 来/vf 加以/vx 纠正/v 。/w 海瑞/nz 不仅/c 争取/v 个人/n 权益/n ，/w 而且/c 以此/d 为/p 由/p 头/n ，/w 针对/p 自己/rr 了解到/v 的/ude1 “/w 丈/q 田/n ”/w 过程/n 中/f 出现/v 损害/vn 百姓/n 利益/n 或/c 有失/v 公允/a 的/ude1 问题/n ，/w 与/cc 琼州/ns 知府/nnt 唐敬亭/nr 和/cc 琼山/ns 知县/nnt 刘/nz 大尹/nz 书信/n 来往/vi ，/w 表达/v 个人/n 的/ude1 观点/n 和/cc 建议/n 。/w 
譬如/v ，/w [一/d 里/f]/mq 之/uzhi 田/n 和/cc 一/m 埇/n 之/uzhi 田/n 同/p 属/v 一家/n ，/w 在/p 丈量/v 登记/vn 造册/v 时/ng 却/d 里/f 长/a 一册/mq 、/w 甲/n 长/a 一册/mq ，/w 彼此/rr 参错/nz ，/w 很难/d 查考/v ，/w 而且/c 容易/ad 出现/v 欺瞒/v 和/cc 作假/vi 的/ude1 现象/n ，/w 生出/v 弊端/n 。/w 因此/c ，/w 海瑞/nz 认为/v [一/d 里/f]/mq 之内/f ，/w 根本/a 不/d 需要/v 两班/nz 丈/q 田/n 人/n ，/w 更/d 不/d 需要/v 两套/mq 图册/n 。/w 
又/d 如/v ，/w 府/ng 、/w 县/n 在/p 确定/v 土地/n 等级/n 时/ng ，/w 以/p 一年/mq 两/m 熟/a 的/ude1 田/n 为/p 一等/b ，/w 一年/mq 一/m 熟/a 的/ude1 为/p 二等/b 。/w 海瑞/nz 也/d 认为/v 不妥/a ，/w 理由/n 是/vshi 同/p 是/vshi 一年/mq 两/m 熟/a 的/ude1 田地/n ，/w 收成/n 往往/d 相差/v 甚远/nz ；/w 而/cc 一年/mq 一/m 熟/a 的/ude1 田地/n ，/w 也/d 有/vyou 比/p 一年/mq 两/m 熟/a 者/k 多收/v 一倍/mq 粮食/nf 的/ude1 ；/w 应/v [从/p 实际/n 情况/n 出发/vi]/nz ，/w 斟酌/v 而/cc 定/v 才/d 是/vshi 。/w 
《/w 海瑞/nz 集/q 》/w 收集/v 了/ule 他/rr 就/d “/w 丈/q 田/n ”/w 问题/n ，/w 写/v 给/p 唐敬亭/nr 和/cc 刘/nz 大尹/nz 的/ude1 [10/m 余/ng 封/q]/mq 长短/n 不一/vi 的/ude1 书信/n ，/w 其中/rz 不乏/v 一些/mq 建设性/n 的/ude1 观点/n 。/w 遗憾/a 的/ude1 是/vshi ，/w 集子/n 没有/v 收入/n 唐/tg 、/w 刘/nz 的/ude1 回信/n ，/w 否则/c 参照/v 阅读/vn ，/w 信息量/n 一定/b 更/d 丰富/a 。/w 
海瑞/nz 的/ude1 经验/n 是/vshi 他/rr 在/p 浙江/ns 淳安/ns 和/cc 江西/ns 兴国/vi 担任/v 知县/nnt ，/w 以及/cc 后来/t 巡抚/nnt 江南/nz 时/ng ，/w 多年/mq 积累/v 下来/vf 的/ude1 ，/w 非常/d 具有/v 实用性/n 。/w 而/cc 作为/p “/w 实干家/nnd ”/w 的/ude1 海瑞/nz ，/w 最/d 是/vshi 容/v 不得/vi [草率/a 行事/vi]/nz ，/w 弄虚作假/vl 。/w 他/rr 曾/d 指出/v ，/w 琼山县/nz 为了/p 赶/v 在/p 两个月/mq 时间/n 内/f 完成/v “/w 丈/q 田/n ”/w 工作/vn ，/w 有人/r 便/d 在/p 未/d 到/v 现场/s 的/ude1 情况下/nz ，/w 随便/ad 填报/v 充数/vi ，/w 留下/v 隐患/n 。/w “/w 丈/q 田/n 人/n 目/ng 不曾/d [一/d 见/v]/mq 田/n 形/ng 之/uzhi 面/nf ，/w 足/a 不曾/d 一/m 履/vg 田/n 丘/ng 之/uzhi 地/ude2 ，/w 中/f 有/vyou 奸弊/nz ，/w 罪/n 归/v 何人/ry ？/w ”/w （/w 《/w 复/dg 刘/nz 大尹/nz 》/w ）/w 
海瑞/nz 为什么/ryv 如此/rzv 关心/v “/w 丈/q 田/n ”/w 之/uzhi 事/n 呢/y ？/w 他/rr 在/p 《/w 奉/v 分巡道/nz 唐敬亭/nr 》/w 中/f 写道/v ：/w “/w 一丈/mq 田/n 而/cc 百弊/nz 清/tg 矣/y 。/w 士君子/nz 为/p 部/q 民/ng 久长/a 之/uzhi 计/vi ，/w 无/v 过于/d 此/rzs 。/w ”/w 然而/c ，/w “/w 丈/q 田/n ”/w 并非易事/vl ，/w “/w 然/rz 此/rzs 一大/n 美事/n ，/w 亦/d 一大/n 难事/n ，/w 不一/vi 一/m 讲明/v 于今/d ，/w 无/v 以/p 善/ag 终于/d 后/f 。/w ”/w 明确/a 土地权属/n 事关/v 国计民生/n 和/cc 长治久安/n ，/w 难怪/d 海瑞/nz 这般/r 关注/v ，/w 知无不言/vl ，/w 言无不尽/vl 地/ude2 为/p 当道/vi “/w 出点子/vi ”/w 。/w 
得罪/v 高官/nnt 
万历/t 初/f 年/qt ，/w 有/vyou 治国/vi 之/uzhi 才/d ，/w 但/c 贪/v 腐/vg 、/w 奢靡/a 和/cc 专权/vi 的/ude1 张居正/nr 入阁/v 主政/v ，/w 与/cc 前任/b 首辅/nnt 高拱/nr 一样/uyy ，/w 他/rr 也/d 不/d 喜欢/vi 海瑞/nz 。/w 由于/p 张居正/nr 心里/s 忌惮/v 海瑞/nz 的/ude1 “/w 峭直/nz ”/w ，/w 因此/c 尽管/c 朝野/n 内外/f 有/vyou 多/a 人/n 举荐/v 起用/v 海瑞/nz ，/w 他/rr 在任/v 内/f 都/d 不/d 应允/v 。/w 
1574年/t ，/w 张居正/nr 甚至/d 派出/v 一位/mq [巡按/nz 御史/nnt]/nz ，/w 以/p 考察/v 是否/v 廉洁/a 的/ude1 名义/n ，/w 到/v 琼州/ns 暗中/d 监视/v 海瑞/nz 。/w 但/c 海瑞/nz 生活/vn [贫困/a 潦倒/a]/nz ，/w “/w 御史/nnt 至/p 山/n 中/f 视/vg ，/w 瑞/b 设/v 鸡黍/nz 相对/d 食/v ，/w 居舍/nrf 萧然/nr ，/w 御史/nnt 叹息/vi 去/vf 。/w ”/w （/w 《/w 明史/n 》/w ）/w 
当时/t 的/ude1 科举/n 舞弊/vn 甚多/d ，/w 以/p 张居正/nr 为首/vi 的/ude1 高官/nnt ，/w 恨不得/d 让/v 自己/rr 的/ude1 子弟/n 全都/d 博取/v 功名/n 。/w 1573年/t ，/w 其/rz 长子/n 张敬修/nr 腹/ng 中文/nz 墨/n 不/d 多/a ，/w 勉强/ad 考/v 中/f 举人/nnt 后/f ，/w 次年/t 会试/n 未能/v 过关/vn ，/w 张居正/nr 怨恨/v 主考官/nnt ，/w 准备/v [打击/v 报复/vn]/nz ，/w 此事/r 满/a 朝/tg 皆知/nz 。/w 
1577年/t ，/w 张居正/nr 的/ude1 次子/n 张嗣修/nr 要/v 参加/v 会试/n ，/w 海瑞/nz 不/d 知道/v 如何/ryv 得知/v 这/rzv 一/m 消息/n ，/w 便/d 给/p 那/rzv [一/d 科/n]/mq 的/ude1 会试/n 总裁/nnt 、/w 大学士/nnt 兼/v [太子/nnd 太傅/nnt]/nnt 吕调阳/nr 修书/nz 一封/mq ，/w 短短/z [57/m 个/q]/mq 字/n ，/w 言简意赅/al ，/w 不卑不亢/vl ，/w 希望/v 吕调阳/nr [秉公/d 办事/vn]/nz ，/w “/w 谅/v 公/ng 以/p 公道/a 自持/vi ，/w 必/d 不/d 以/p 私徇/nz 太岳/ns （/w 张居正/nr ）/w ；/w 想/v 太岳/ns 亦/d 以/p 公道/a 自守/nz ，/w 必/d 不/d 以/p 私/ag 干/v 公/ng 也/d ”/w ，/w 一箭双雕/nz ，/w 把/pba 张居正/nr 和/cc 吕调阳/nr 都/d 讽刺/v 了/ule 。/w 然而/c ，/w 他们/rr 虽/c 是/vshi 恼怒/an ，/w 却/d 并未/d 收敛/v 。/w 
主考官/nnt 张四维/nr 是/vshi 张居正/nr 的/ude1 亲信/n ，/w 不但/c 让/v 张嗣修/nr 考/v 中/f 进士/nnt ，/w 还/d 让/v 他/rr 在/p 廷试/nz 时/ng 高中/nis 第二名/mq ，/w 成为/v “/w 榜眼/n ”/w 。/w 更/d 过分/ad 的/ude1 是/vshi ，/w 3年/t 后/f 的/ude1 万历八年/t ，/w 张居正/nr 的/ude1 三子/n 张懋修/nr 还/d 高中/nis “/w 状元/n ”/w ，/w 6年前/t 会试/n 落榜/vi 的/ude1 长子/n 张敬修/nr 也/d 中/f 了/ule 进士/nnt ，/w 且/c 名列/v [二/m 甲/n]/mq [十三/m 名/q]/mq ，/w 皇榜/nz 上/f 的/ude1 位置/n 十分/d 靠/v 前/f 。/w 
就/d 在/p 1577年/t ，/w 张居正/nr 的/ude1 父亲/n 去世/vi ，/w 却/d 没有/v 回乡/vn 守制/nz ，/w 暗中/d 让/v 太监/nnd 冯保/nr 说服/v 皇帝/nnt ，/w 以/p “/w 夺情/nz ”/w 的/ude1 方式/n 将/d 他/rr 留/v 在/p 京城/n ，/w 致使/v [舆论/n 哗然/z]/nz 。/w 不久/d ，/w 有人/r 以/p 海瑞/nz 的/ude1 名义/n 写/v 了/ule 一份/mq 弹劾/v 张居正/nr 的/ude1 奏疏/n ，/w 甚至/d 还/d 有人/r 假拟/nz 圣旨/n ，/w 要/v 罢/v 张居正/nr 的/ude1 官/n 而/cc 封/q 海瑞/nz 为/p 相/d 。/w 海瑞/nz 并不/d 知道/v “/w 夺情/nz ”/w 和/cc 弹劾/v 之/uzhi 事/n ，/w 却/d 愈发/d 增加/v 了/ule 张居正/nr 对/p 海瑞/nz 的/ude1 忌恨/vn 。/w 
万历/t 十年/mq （/w 1582年/t ）/w 冬/tg ，/w 张居正/nr 病死/vi ，/w 不久/d [明神宗/nz 朱翊钧/nr]/nz 就/d 削夺/nz 他/rr 的/ude1 一切/rz 封赠/nz ，/w 随即/d 抄家/vi 充公/v 。/w 
1585年/t 正月/t ，/w 海瑞/nz 得以/v [官/n 复原/vi 职/ng]/nz 。/w 
