海南省/ns 今/tg 起/vf 举行/v 纪念/vn 海瑞/nz 诞辰/n [500/m 周年/q]/mq 系列/n 活动/vn 传承/vn 海瑞/nz 精神/n 弘扬/v [廉政/n 文化/n]/nz 
1月13日/t 上午/t ，/w 省纪委/n 、/w 省委/nis 宣传部/nis 联合/vd 在/p 中国/ns (/w 海南/ns )/w 改革/v [发展/vn 研究院/nis]/nit [国际/n 会议/n 中心/nis]/nis 举行/v 纪念/vn 海瑞/nz 诞辰/n [500/m 周年/q]/mq [学术/n 研讨会/n]/nz 。/w 著名/a 明史/n 专家/nnt 、/w [南开/ns 大学/nis 历史/n 研究所/nis]/nt 所长/nnt 南炳文/nz 教授/nnt 作/v 主旨/n 报告/n ，/w 来自/v 省内外/nz 的/ude1 约/d [60/m 名/q]/mq 专家/nnt 将/d 围绕/v 海瑞/nz 生平/n 、/w 海瑞/nz 精神/n 深入/ad 研讨/vn ，/w 继承/v 和/cc 发扬/v 海瑞/nz 精神/n ，/w 不断/d 推进/vi [廉政/n 文化/n]/nz 建设/vn 。/w 
海瑞/nz 是/vshi 海南/ns 历史/n [文化/n 名人/n]/nz ，/w 是/vshi [中国/ns 历史/n]/nz 上/f 著名/a 的/ude1 清官/n 。/w 2014年/t 是/vshi 海瑞/nz 诞辰/n [500/m 周年/q]/mq 。/w 为了/p 继承/v 和/cc 发扬/v 海瑞/nz 精神/n ，/w 不断/d 推进/vi [廉政/n 文化/n]/nz 建设/vn ，/w 经/p 省委/nis 同意/v ，/w 省纪委/n 、/w 省委/nis 宣传部/nis 决定/v 联合/vn 主办/v 纪念/vn 海瑞/nz 诞辰/n [500/m 周年/q]/mq 系列/n 活动/vn ，/w 除了/p [学术/n 研讨会/n]/nz ，/w 还/d 将/d 举办/v [专题/n 讲座/n]/nz 、/w 系列/n 展览/vn 和/cc 琼剧/n 《/w 海瑞/nz 》/w 展演/vn 等/udeng 活动/vn 。/w 
海瑞/nz (/w 1514-1587/m )/w ，/w 海南/ns 琼山/ns 人/n ，/w 字/n 汝/Rg 贤/ng 、/w 国/n 开/v ，/w 号/q 刚/d 峰/ng ，/w 嘉靖二十八年/t (/w 1549/m )/w 举人/nnt 。/w 嘉靖四十五年二月/t ，/w 因/p 上书/v “/w 直言/vi 天下第一/vl 事/n ”/w 入/v 诏狱/nz ，/w 彰显/v 了/ule 他/rr 一生/n [忠/vg 君/ng 报国/vi]/nz 、/w 直言/vi 敢/v 谏/vg 、/w 整肃/v 吏治/n 的/ude1 价值/n 追求/v 。/w 海瑞/nz 一生/n 居官/nz 清廉/a ，/w 刚直不阿/bl ，/w 深得/v 人们/n 的/ude1 尊敬/vn 与/cc 爱戴/vn ，/w 与/cc 北宋/t 包拯/nr 齐名/vi ，/w 素有/v “/w 海青天/nr ”/w “/w 南/b 包公/n ”/w 之/uzhi 谓/vg ，/w 为/p 历史/n 上/f 有名/a 的/ude1 清官/n 之一/rz ，/w 是/vshi 我们/rr 极为/d 宝贵/a 的/ude1 [廉政/n 文化/n]/nz 资源/n ，/w 也/d 是/vshi 一张/mq 不可多得/vl 的/ude1 海南/ns [地域/n 文化/n]/nz 名片/n 。/w 
在/p 纪纲/n 不/d 振/vg 、/w 物欲横流/n 、/w 奢华/a 成风/vi 的/ude1 晚/tg 明/ag 社会/n 中/f ，/w 海瑞/nz 以/p 其/rz “/w 清正廉洁/vl ”/w 的/ude1 道行/nz 留名/vi 青史/n ，/w 以/p “/w 刚正不阿/vl ”/w 的/ude1 性格/n 沉浮/vi 于/p 宦海/nz ，/w 以/p “/w 严谨/a 执着/nz ”/w 的/ude1 追求/vn 达成/v “/w 必/d 为/p 圣贤/n ，/w 不/d 为/p 乡/n 原/b ”/w 的/ude1 夙愿/n ，/w 成为/v 一座/mq 道德/n 丰碑/n 、/w 廉政/n 师表/nz ，/w 实属/v 难能可贵/vl 。/w 他/rr 从/p 道/qv 不/d 从/p 君/ng 、/w 从/p 道/qv 不/d 从/p 众/ag 的/ude1 行为/n 和/cc 气节/n ，/w 将/d 海南/ns 士人/nnd 的/ude1 耿介/nr 性格/n 发挥/v 到/v 了/ule 极致/n 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
受/v 强/a 冷空气/n 影响/v 海南/ns 明天/t [最低/a 气温/n]/nz 将/d [10/m 度/qv]/mq 以下/f 
海南/ns 最大/gm 农贸市场/n 即将/d 建成/v ：/w 共/d [五/m 层/qv]/mq 高/a 有/vyou 电梯/n 
海南/ns 高考/vn 报名/vi 人数/n 首/q 破/v [6/m 万/d 人/n]/mq 为/p 建省/v 26年/t 来/vf 最高/a 
