[65/m 岁/qt]/mq 的/ude1 周海发/nr 老师/nnt 没事/vi 的/ude1 时候/n ，/w 喜欢/vi 拉拉/v 二胡/n 。/w [南国/s 都市报/nz]/nz 记者/nnt 刘孙谋/nr 摄/vg 
扎根/v 偏僻/a 学校/nis [45/m 载/v]/mq ，/w 放弃/v [3/m 次/qv]/mq 调动/v 机会/n 为了/p 孩子/n ，/w 他/rr 没/d 离开/v 过/uguo 
[64/m 岁/qt]/mq 退休/v 终于/d 该/rz 享清福/vl ，/w 却/d 因/p 肝癌/nhd 花光/nz 毕生/b 积蓄/n 现在/t 谁/ry 来/vf 帮/v 他/rr 驱走/nz 病魔/n 
1月10日/t 中午/t ，/w [海口/ns 灵山镇/ns 仲/nz 恺/ng 小学/nis]/nt 退休/v 教师/nnt 周海发/nr ，/w 坐/v 在/p 板床/n 上/f ，/w 拉/v 起/vf 一把/mq 有/vyou 25年/t 历史/n 的/ude1 二胡/n ，/w 他/rr 面带微笑/vl ，/w 沉醉/vi 在/p 音乐/n 当中/f 。/w [精神/n 世界/n]/nz 里/f ，/w [64/m 岁/qt]/mq 的/ude1 周海发/nr 充满/v 乐观/a ；/w [现实/n 世界/n]/nz 里/f ，/w 他/rr 的/ude1 身体/n 遭受/v 病痛/n 的/ude1 折磨/vn …/w …/w 
45年前/t ，/w 血气方刚/vl 的/ude1 周海发/nr 初中/nis 毕业/v ，/w 选择/v 在/p 仲恺/nr 小学/nis 执教/vi 。/w 孩子们/nz 强烈/a 的/ude1 求知/vn 欲望/n ，/w 让/v 周海发/nr 下定决心/vl 扎根/v 在/p 此/rzs ，/w 曾经/d 放弃/v [3/m 次/qv]/mq 调动/v 机会/n 。/w 
扎根/v 小学/nis [45/m 载/v]/mq 放弃/v [3/m 次/qv]/mq 调动/v 机会/n 
1968年/t ，/w 初中/nis 毕业/v 的/ude1 周海发/nr 在/p 当地/s 大队/nis 的/ude1 推荐/vn 下/f ，/w 担任/v 起/vf 仲恺/nr 小学/nis 民办教师/nnt 。/w 
周海发/nr 回忆/v ，/w 学生/nnt 那时/rzt 就/d 有/vyou 300多人/m ，/w 教师/nnt 只有/c [12/m 名/q]/mq 。/w 这/rzv 所/usuo 偏僻/a 的/ude1 [革命/vn 老区/n]/nz 学校/nis ，/w 只有/c 一条/mq 小路/n 通往/v 外面/f ，/w 离/v 集市/n 大概/d 有/vyou [4/m 公里/q]/mq ，/w 生活/vn 和/cc 交通/n 不便/an ，/w 许多/mq 教师/nnt 都/d 先后/d 调/v 到/v 城镇/n 学校/nis 任教/vi 。/w 
仲恺/nr 小学/nis 哺育/v 着/uzhe 附近/f 农民/nnt 的/ude1 孩子/n ，/w 教师/nnt 却/d 都/d 往/p 外面/f 跑/v ，/w 谁/ry 来/vf 教/v 这些/rz 学生/nnt ？/w 周海发/nr 时常/d 思考/v [这个/rz 问题/n]/nz ，/w 这/rzv 也/d 让/v 他/rr 下定决心/vl 在/p 此/rzs 扎根/v 。/w 周海发/nr 要求/n 自我/rr 进步/vn ，/w 先后/d [2/m 次/qv]/mq 外出/vi 进修/vn ，/w 返校/vi 后/f 顺利/ad 转为/v 公办/b 教师/nnt 。/w 
对于/p 一名/mq 满怀/v 抱负/n 的/ude1 青年/n 而言/uls ，/w 外面/f 确实/ad 充满着/nz 诱惑/vn 。/w 1997年/t ，/w 已经/d 成家/vi 并/cc 有/vyou [2/m 个/q]/mq 小孩/n 的/ude1 周海发/nr 有/vyou 机会/n 调/v 到/v 城镇/n 学校/nis 任职/v ，/w 工作/vn 地方/n 在/p 集镇/n 上/f ，/w 生活/vn 起来/vf 会/v 便利/an 很多/m 。/w 一名/mq 学生/nnt 得知/v 这/rzv 事后/f ，/w 找到/v 周海发/nr ，/w “/w 老师/nnt ，/w 听说/v 你/rr 要/v 调动/vn 到/v 外面/f 吗/y ，/w 不要/d 走好/v 不好/a ？/w ”/w 听到/v 孩子/n 这番话/nz ，/w 周海发/nr 内心/n 更加/d 坚定/a 了/ule 信念/n ，/w “/w 老师/nnt 不会/v 走/v ，/w 不会/v 离开/v 你们/rr 。/w ”/w 
周海发/nr 说/v ，/w 自己/rr 的/ude1 家乡/n 在/p 这里/rzs ，/w 也/d 在/p 这/rzv 结婚/vi 生子/vi ，/w 更/d 重要/a 的/ude1 是/vshi 这么/rz 多/a 学生/nnt 需要/v 教师/nnt ，/w 他/rr 不会/v 走/v 。/w 类似/a 可以/v 调/v 到/v 更好/d 地方/n 任教/vi 的/ude1 机会/n ，/w 还有/v [2/m 次/qv]/mq 。/w 但/c 最终/d ，/w 周海发/nr 没有/v 离开/v 。/w 
“/w 体/ng 、/w 美/b 、/w 语/ng 、/w 数/n 、/w 音/n ”/w 被/pbei 赞/vg “/w 万能/b 教师/nnt ”/w 
周海发/nr 10多平方米/m 的/ude1 房间/n ，/w 既是/c 居住/v 的/ude1 地方/n ，/w 也/d 是/vshi 自己/rr 的/ude1 办公/vn 场所/n 。/w 里面/f 摆放/v 着/uzhe [2/m 张/q]/mq 床铺/n 和/cc [1/m 张/q]/mq 办公桌/n 。/w 屋内/s 的/ude1 墙壁/n 间/f ，/w 拉/v 上/f 一根/mq 绳子/n ，/w 便是/v 他/rr 的/ude1 晾衣/nz 杆/ng 。/w 书桌/n 上/f ，/w 摆放/v 着/uzhe 一个/mq 布满/v 灰尘/n 的/ude1 地球仪/n ；/w 在/p 一堆/mq 书籍/n 上方/f ，/w 放/v 着/uzhe 一把/mq 破旧/a 的/ude1 琵琶/n 和/cc 一把/mq 二胡/n 。/w 
这个/rz 地球仪/n 曾/d 是/vshi 周海/nr 发给/v 学生/nnt 传授/v 自然/n 、/w [地理/n 知识/n]/nz 时/ng ，/w 派/v 上/f 用场/n 的/ude1 。/w 自/p 患病/vi 以来/f ，/w 再也/d 没/d 在/p 课堂/n 上/f 用/p 过/uguo 。/w 
因为/c 爱好/n ，/w 周海发/nr 自小/d 学习/v 弹奏/v 琵琶/n ，/w 拉/v 二胡/n ，/w 有/vyou 了/ule 一技之长/n 。/w 任教/vi 45年/t 期间/f ，/w 除了/p 担任/v 语文/n 、/w 数学/n 、/w 美术/n 、/w [体育/n 课程/n]/nz 外/f ，/w 还给/v 全校/n 的/ude1 学生/nnt 上/f 过/uguo 音乐课/n 。/w 周海发/nr 回忆/v ，/w 上世纪/nz 70年代/t 、/w 80年代/t ，/w 自己/rr 曾/d 被/pbei 原/b 灵山/ns 学区/n 主任/nnt 和/cc 原/b [琼山/ns 教育局/nis]/nt 领导/n 赞誉/vn 为/p “/w 万能/b 教师/nnt ”/w 。/w 
10日/t 中午/t ，/w 周海发/nr 拿起/v 这/rzv 把/pba 拉/v 了/ule 25年/t 的/ude1 老/a 二胡/n ，/w 重新/d 调试/v 起来/vf 。/w 片刻/t 后/f ，/w 他/rr 再次/d 沉醉/vi 在/p 音乐/n 当中/f …/w …/w 
退休/v 时/ng 发现/v 患病/vn 花光/nz 毕生/b 积蓄/n 
2012年10月份/t ，/w 仲恺/nr 小学/nis 进行/vn 校园/n 改造/vn ，/w 要/v 在/p 校园内/nz 建设/vn [一/d 栋/q]/mq 全新/b 教学楼/n 。/w 当时/t 的/ude1 周海发/nr 是/vshi 学校/nis 的/ude1 负责人/nnt ，/w 需要/v 做/v 建设/vn 前期/f 大量/m 协调/v 工作/vn ，/w 有时/d 甚至/d 需要/v 熬到/nz 第二天/mq 凌晨/t 。/w 
2013年7月份/t 一天/mq 的/ude1 晚上/t ，/w 施工/vn 工程车/nz 拉/v 着/uzhe 材料/n ，/w 来到/v 小学/nis 。/w 路过/v 时/ng ，/w 不慎/d 将/d 村民/n 敷设/vn 的/ude1 水管/n 压坏/nz 了/ule ，/w 哗啦啦/o 的/ude1 水/n 直流/b 。/w 司机/nnt 赶紧/d 拨打/v 电话/n ，/w 叫/vi 来/vf 了/ule 周海发/nr 。/w “/w 村民/n 意见/n 很大/d ，/w 我们/rr 赶紧/d 联系/v 师傅/nnt 赶/v 过来/vf 维修/vn ，/w 还要/d 去找/v 自来水/n 管道/n 。/w ”/w 周海发/nr 说/v ，/w 当/p 把/pba 水管/n 接/v 好/a 后/f ，/w 发现/v 已经/d 差不多/al 天亮/vi 了/ule 。/w 
2013年/t ，/w 办理/v 退休/vn 的/ude1 周海发/nr ，/w 发现/v 胃口/n 欠佳/a ，/w 害怕/v 见到/v 油腻/a 食品/n 。/w 经/p 到/v 广州/ns 的/ude1 [中山大学/ntu 孙逸仙/nr 纪念/v 医院/nis]/nth 就诊/vi ，/w 得知/v 原来/d 自己/rr 不幸/a 患/v 上/f 了/ule 肝癌/nhd 、/w 肝硬化/nhd 等/udeng 疾病/n 。/w 
带着/vn 毕生/b 的/ude1 积蓄/n 和/cc 借款/n ，/w 他/rr 在/p 医院/nis 接受/v 了/ule [手术/n 治疗/vn]/nz ，/w 目前/t 已经/d 花/n 去/vf [20/m 万元/q]/mq 。/w 拉/v 起/vf 身上/s 衣服/n ，/w 周海发/nr 腹部/n 有/vyou 一道/d 长长的/z [手术/n 疤痕/nhd]/nz 。/w “/w 到/v 现在/t 伤口/n 有时/d 都会/n 疼/a 。/w ”/w 周海发/nr 说/v ，/w 下/f 一步/mq 还/d 需要/v 进一步/d 治疗/vn ，/w 预计/v 大概/d 还/d 需要/v [30/m 万元/q]/mq ，/w 如今/t 靠/v 每月/r 的/ude1 退休金/n 难以/d 支付/v 高额/b 的/ude1 医疗费/n ，/w 盼望/v 得到/v [社会/n 力量/n]/nz 帮助/v 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
受/v 强/a 冷空气/n 影响/v 海南/ns 明天/t [最低/a 气温/n]/nz 将/d [10/m 度/qv]/mq 以下/f 
海南/ns 最大/gm 农贸市场/n 即将/d 建成/v ：/w 共/d [五/m 层/qv]/mq 高/a 有/vyou 电梯/n 
海南/ns 高考/vn 报名/vi 人数/n 首/q 破/v [6/m 万/d 人/n]/mq 为/p 建省/v 26年/t 来/vf 最高/a 
