一身/n 黄色/n 骑行/nz 装/v 的/ude1 “/w 燕子/n ”/w ，/w 载/v 着/uzhe 自己/rr 的/ude1 行李/n 踏上/v 了/ule [回家/vi 之/uzhi 路/n]/nz ，/w 众/ag 骑/v 友/ng 为/p 她/rr 送行/vi 。/w [京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 赵思衡/nr 摄/vg 
[京华/ntc 时报/n]/nz 讯/ng （/w [实习/vn 记者/nnt]/nnt 张思佳/nr ）/w 昨天/t 上午/t [8/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 一位/mq 北漂/nz 川妹子/nz ，/w 从/p 六里桥/ns 西北/ns 方向/n 的/ude1 辅路/nz 上/f 出发/vi ，/w 欲/d 骑行/nz 近/a [两千/m 公里/q]/mq ，/w [回到/v 家乡/n]/nz 四川/ns 南充/ns 。/w 和/cc 她/rr 一同/d 出发/vi 的/ude1 还有/v 50余位/m 骑行/nz 爱好者/n 。/w [昨天/t 下午/t]/nz [4/m 点/qt]/mq ，/w 骑行/nz 队/n 到达/v 河北/ns 定兴/nz ，/w 中途/d 陆续/d 有/vyou 骑/v 友/ng 返/v 京/b 。/w 
昨天/t 上午/t [7/m 点/qt]/mq 半/m ，/w 50余名/m 骑行/nz 者/k ，/w 在/p 六里桥/ns 西北/ns 方向/n 辅/vg 路边/s 集合/v 。/w 虽/c 天气/n 寒冷/a ，/w 骑行/nz 者/k 们/k 却/d 热情/an 高涨/a ,/w 相互/d 检查/v 设备/n ，/w 叮嘱/v [注意/v 事项/n]/nz ，/w 争相/d [合影/vi 留念/vi]/nz ，/w 准备/v 开始/vn 一段/mq 骑行/nz 。/w 
据/p 此次/rz 骑行/nz 活动/vn 的/ude1 组织者/nnt 刘先生/nr 介绍/v ，/w 组织/n 此次/rz 骑行/nz ，/w 是/vshi 为了/p 给/p 一位/mq 骑/v 友/ng 送行/vi ，/w 大家/rr 都/d 叫/vi 她/rr 燕子/n 。/w 燕子/n 是/vshi 一位/mq 在/p 北京/ns 工作/vn 的/ude1 川妹子/nz ，/w 打算/v 从/p 北京/ns 出发/vi ，/w 骑行/nz [回到/v 家乡/n]/nz 四川/ns 南充/ns 。/w “/w 我们/rr 都/d 是/vshi 骑车/vi 时/ng 认识/v 的/ude1 ，/w 被/pbei 她/rr 的/ude1 勇气/n 所/usuo 感染/v ，/w 这次/r 来/vf 是/vshi 一起/s 给/p 她/rr 打打/v 气/n ”/w ，/w 其中/rz 有/vyou 一位/mq 骑/v 友/ng 将/d 陪伴/v 燕子/n 骑/v 回/v 四川/ns ，/w 其他人/r 送/v 她/rr 一段/mq 后/f 就/d 返回/v 。/w 
[8/m 点/qt]/mq ，/w 即将/d [出发/vi 之前/f]/nz ，/w 一位/mq 年轻/a 骑/v 友/ng 的/ude1 车/n 链/ng 断/v 了/ule 。/w 其他/rzv 骑/v 友/ng 紧忙/nz 拿出/v 接/vn 链/ng 器/ng 等/udeng 备用/vn 工具/n 。/w 拿到/v 接/vn 链/ng 器/ng 后/f ，/w 他/rr 很/d 熟练/a 地/ude2 修好/vi 了/ule 车/n 链子/n 。/w 有/vyou 骑/v 友/ng 打趣/vi 说/v ，/w “/w [关键/n 时刻/n]/nz 掉/v 了/ule 链子/n ，/w 没关系/vl ，/w 我们/rr 的/ude1 备用/vn 方案/n 定/v 能/v 解决/vn ”/w 。/w 
[昨天/t 下午/t]/nz [4/m 点/qt]/mq ，/w 该/rz 骑行/nz 队/n 到达/v 河北/ns 定兴/nz 。/w 车队/nis 大部分/n 骑/v 友/ng 返/v 京/b ，/w 其中/rz 两名/mq 骑/v 友/ng 陪伴/v 燕子/n 继续/v 骑行/nz 。/w 
讲述/v 
“/w 单/b 日/b 百公里/nz 恰好/d 年前/t 到/v ”/w 
燕子/n 2008年/t 来到/v 北京/ns 工作/vn ，/w 是/vshi 一位/mq 年轻/a 的/ude1 小学/nis 教师/nnt 。/w 据/p 了解/v ，/w 燕子/n 从/p 2010年/t 起/vf ，/w 加入/v 骑行/nz 队伍/n ，/w 曾/d 有/vyou 过/uguo 北京/ns 到/v 上海/ns 、/w 西宁/ns 到/v 拉萨/ns 等/udeng 长距离/d 骑行/nz 经历/n ，/w 现/tg 单/b 日/b 最长/d 骑行/nz 距离/n 达/v [180/m 公里/q]/mq 。/w 
提到/v 这次/r 骑行/nz 归/v 乡/n 的/ude1 想法/n ，/w 燕子/n 说/v ，/w 之前/f 都/d 是/vshi 坐火车/v 回家/vn ，/w 也/d 曾/d 在/p 火车上/nz 站/vi 了/ule 近/a [30/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 才/d 回到/v 南充/ns 。/w 很久/d 之前/f 就/d 曾/d 想/v 过/uguo 骑行/nz 回家/vi ，/w 现在/t 积累/v 了/ule 些/q 骑行/nz 经验/n ，/w 该/rz 是/vshi [付诸/v 行动/vn]/nz 的/ude1 时候/n 了/ule 。/w “/w 希望/v 我/rr 的/ude1 行动/vn ，/w 能/v 感染/vn 身边/s 的/ude1 人/n ，/w 也/d 加入/v 到/v 运动/vn 的/ude1 队伍/n 中/f 来/vf ”/w 。/w 
骑/v 友/ng 中/f 年纪/n 最大/gm 的/ude1 刘/nz 女士/n ，/w 今年/t [56/m 岁/qt]/mq ，/w 已经/d 有/vyou 了/ule 近/a [二/m 十年/mq]/mq 的/ude1 骑行/nz 经历/n ，/w 同样/d 热爱/v 骑行/nz 。/w “/w 我/rr 打算/v 能/v 送到/v 哪里/rys 就/d 送到/v 哪里/rys ，/w 骑/v 不/d 动/v 了/ule 就/d 返程/n ”/w 。/w 
燕子/n 介绍/v 说/v ，/w 北京/ns 到/v 四川/ns 南充/ns ，/w 距离/n 约/d [1900/m 公里/q]/mq 。/w 计划/n 骑行/nz [15/m 到/v 20/m 天/qt]/mq ，/w 晚上/t 在/p 旅店/nis 照常/vd 休息/v ，/w 平均/a 单/b 日/b 骑/v 近/a 百公里/nz ，/w “/w 这样/rzv 恰好/d 年前/t 能/v 到家/a ”/w 。/w 骑行/nz 的/ude1 路线/n 是/vshi 自己/rr 设计/vn 的/ude1 ，/w 基本上/d 会/v 沿着/p 国道/n 骑行/nz ，/w 已/d 备/v 有/vyou 各项/r 骑行/nz 专业/n 装备/n 。/w 
