凤麟洲/nr 遗址/n ：/w 位于/v 绮春园/nz 东湖/ns 之中/f ，/w 原/b 为/p 嘉庆帝/nz 新建/v 景/ng 群/ng ，/w 被/pbei 誉为/v 南园/ns （/w 即/v 绮春园/nz ）/w “/w 避暑/vn 最佳/z 处/n ”/w 。/w 本/rz 景/ng 名/q 取/v 自/p 古代/t [神话/n 传说/n]/nz 海内/s 十洲/nz 之一/rz “/w 凤麟洲/nr ”/w ，/w 由/p 大小/n [二/m 岛/n]/mq 组成/v ，/w 上/f 建/v 殿宇/n 亭榭/nz ，/w 南/b 设/v 码头/n 。/w 嘉庆/t 、/w 道光/t 、/w 咸丰/ns 三/m 帝/ng 均/d 曾/d 至此/d 游赏/v 。/w 
新京报/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 蒋彦鑫/nr ）/w 圆明园/ns [第五/m 届/q]/mq 皇家/n 庙会/n 将/d 于/p 马/n 年/qt 正月初一/t （/w 1月31日/t ）/w 热闹/a 开锣/v ，/w 一直/d 延续/v 到/v 初七/t （/w 2月6日/t ）/w 。/w 其间/f ，/w 将/d 在/p 凤麟洲/nr 上演/v 冰上/n “/w 天子/nnd 出巡/v ”/w 、/w “/w 乾隆/n 舞剑/vn ”/w 、/w “/w 爷孙/nz 骑射/nz ”/w 等/udeng 。/w 
“/w 全家福/n ”/w 征集/v 参与者/n 
昨天/t ，/w [圆明园/ns 管理处/nis]/nt 透露/v ，/w [圆明园/ns 庙会/n]/nz 的/ude1 重头戏/n 是/vshi “/w 冰嬉/nz ”/w 。/w 今年/t ，/w 圆明园/ns 选取/v 康熙/n 、/w 雍正/n 、/w 乾隆/n [三/m 代/q]/mq 皇帝/nnt 一起/s 在/p [镂/n 月/n 开/v 云/vg]/nz 赏牡丹/nz 的/ude1 历史/n 典故/n ，/w 编排/v “/w 天子/nnd 出巡/v 、/w 圆明园/ns 御花园/n 、/w 乾隆/n 舞剑/vn 、/w 爷孙/nz 骑射/nz 、/w 三/m 帝/ng 闲庭/nz 赏牡丹/nz ”/w 等/udeng [故事/n 情节/n]/nz ，/w 将/d 在/p 凤麟洲/nr 上演/v 一台/mq 冰上/n 大戏/n 。/w 届时/d ，/w 逛庙会/nz 的/ude1 游客/n 将/d 欣赏/v 到/v 多/a 段/q 精彩/a 的/ude1 [冰上/n 舞蹈/n]/nz 及/cc 戏剧性/n 情节/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 今年/t 庙会/n ，/w 圆明园/ns 将/d 继续/v 举办/vn “/w 四世同堂/vl 家庭/n 免费/vd 逛庙会/nz 拍摄/v 全家福/n ”/w 活动/vn ，/w 只要/c 是/vshi 四世同堂/vl 的/ude1 家庭/n ，/w 能/v 到/v 现场/s 拍摄/v 照片/n ，/w 就/d 可以/v 报名/vn 参加/v 这项/r 活动/vn 。/w 活动/vn 从/p 即/v 日/b 起/vf 至/p 1月30日/t 接受/v 预约/vn ，/w 参与者/n 可/v 在/p 工作日/n 的/ude1 8点30分/t 至/p 16点30分/t ，/w 拨打/v 电话/n 62616597/m 报名/vi 。/w 
去年/t 牌坊/n 刷漆/nz 后/f 再/d 使用/v 
今年/t ，/w 圆明园/ns 提出/v “/w 节俭/a 办/v 庙会/n ”/w ，/w 减少/v 了/ule 园/ng 容/v 布置/vn [经费/n 投入/v]/nz 。/w 庙会/n 灯笼/n 中/f ，/w 有/vyou [3000/m 个/q]/mq 是/vshi 去年/t 使用/v 过/uguo 的/ude1 灯笼/n 。/w 去年/t 的/ude1 皇家/n 买卖街/nz 牌坊/n ，/w 也/d 将/d 被/pbei 油漆/n 后/f 再次/d 使用/v 。/w 
圆明园/ns 介绍/v ，/w 这些/rz 物料/n 由于/p 保管/v 得当/a ，/w 依然/d 崭新/b 如/v 初/f ，/w 为/p 园内/s 减少/v 了/ule 开支/n 。/w 
