1月11日/t ，/w 救援/v 人员/n 在/p 香格里拉/ns [独克宗/nz 古城/n]/nz 扑灭/v 余/ng 火/n 。/w 目前/t ，/w 明火/n 已经/d 扑灭/v ，/w 受灾/vn 损失/n 正在/d 统计/vn 中/f 。/w 新华社/nt 发/v 
11日/t ，/w 武警/nnd 官兵/nnd 扑灭/v 外围/f 余/ng 火/n 。/w 新华社/nt 发/v 
这/rzv 已/d 是/vshi 火灾/n 发生/v 的/ude1 第二日/t 。/w 过火/a 面积/n 、/w 起火/vi 原因/n 如何/ryv ？/w 消防栓/n 到底/d 有/vyou 没有/v 水/n ？/w 古城/n 火灾/n 缘起/n 于/p “/w 先天/n 弱点/n ”/w 还是/c “/w [后天/n 失调/vi]/nz ”/w ？/w 相关/vn 负责人/nnt 一一/m 对此/d 回应/vn 。/w 据/p 新华社/nt 电/n 
过火/a 面积/n 有/vyou 多少/ry ？/w 
回应/vn ：/w 过火/a 面积/n 和/cc 火灾/n 损失/n 还/d 在/p 统计/vn 
从/p 古城/n 最高点/n 的/ude1 龟山/nz 大佛寺/ns 和/cc 转经筒/n 俯瞰/v 下去/vf ，/w 眼前/s 的/ude1 古城/n 覆盖/v 了/ule 一层/mq 白雪/n ，/w 被/pbei 烧黑/nz 的/ude1 木梁/nr 、/w 瓦砾/n 在/p 雪/n 中/f 格外/d 突兀/vi 。/w [目/ng 之/uzhi 所/usuo 及/cc]/nz ，/w [一/d 处处/d]/mq 断壁残垣/n 令人/v 心痛/vi 。/w 
初步/d 调查/vn 显示/v ，/w 起火/vi 点/qt 位于/v 古城/n 中/f 下/f 段/q 的/ude1 如意/a 客栈/nis ，/w 初步/d 排除/v 人/n 为/p 纵火/vi 。/w 但/c 有/vyou 报道/v 称/vn ，/w “/w [独克宗/nz 古城/n]/nz 过火/a 面积/n 约/d [1/m 平方公里/q]/mq ，/w 整个/b [独克宗/nz 古城/n]/nz 的/ude1 面积/n 是/vshi [1/m ./w 5/m 平方公里/q]/mq ，/w 也/d 就是说/c 2/3/m 的/ude1 古城/n 都/d 被/pbei 烧毁/v 了/ule 。/w ”/w 
[迪庆州/ns 公安/n 消防/b 支队/nis]/nt 支队长/nnt 陈天昌/nr 12日/t 表示/v ，/w 关于/p 具体/a 的/ude1 火灾/n 过火/a 面积/n 和/cc 占/v 比/p 问题/n ，/w 由于/p 火灾/n 损失/n 还/d 在/p 进一步/d 统计/vn 当中/f ，/w 现在/t 还/d 没有/v 统计/vn 确定/v 。/w 同时/c ，/w 火灾/n 原因/n 也/d 在/p 进一步/d 调查/vn 中/f 。/w 
