据/p 新华社/nt 电/n 针对/p [美国/nsf 广播/vn 公司/nis]/ntc （/w ABC/x ）/w 吉米·基梅尔/nrf [脱口秀/nz 节目/n]/nz 中/f 的/ude1 辱/vg 华/b 言论/n ，/w 在/p 美/b 华人/n 在/p 白宫/ns 网站/n 发起/v 请愿/vn 活动/vn ，/w 要求/n 当事人/n 道歉/vi ，/w 并/cc 取消/v 这/rzv 档/ng 节目/n 。/w 请愿/vi 共/d 征集/vn 超过/v 10万/m 签名/vi 。/w 白宫/ns 依照/p 规定/n 做出/v 回复/vn 。/w 
白宫/ns 在/p 回复/v 中/f 说/v ：/w “/w 谢谢/v 你们/rr 的/ude1 请愿/vn ，/w 你们/rr 要求/n 有关/v 人员/n 道歉/vi 并/cc 停播/nz 这/rzv 档/ng 节目/n 。/w 有关/vn 各方/r 已经/d 独立/a 道歉/vi 。/w 吉米·基梅尔/nrf 已经/d 在/p 节目/n 中/f 致歉/vi ，/w 并/cc 出具/v 书面/b 道歉/vi 声明/n 。/w [ABC/x 电视台/nis]/nt 已经/d 从/p 网上/s 取/v 下/f 这/rzv 一/m 节目/n 。/w ”/w 
白宫/ns 表示/v ，/w 依据/n [宪法/n 第一/m 修正案/n]/nz ，/w 联邦政府/nis 不能/v 强迫/vn ABC/x 停播/nz 吉米·基梅尔/nrf 脱口秀/nz ，/w 即便/c 有些/rz 人/n 可能/v 认为/v 它/rr 造成了/v 冒犯/v 或者/c 令人/v 不快/a 。/w 白宫/ns 网站/n 在/p 回复/v 中/f 还/d 称/v ，/w 你们/rr （/w 请愿/vi 中/f ）/w 提到/v 的/ude1 那些/rz 评论/n ，/w 并不/d 反映/v 美国/nsf 国内/s 对/p 中国/ns 的/ude1 主流/n 看法/n 。/w 
去年/t 10月/t ，/w 基梅尔/nrf 邀请/v [4/m 名/q]/mq 不同/a 肤色/n 的/ude1 孩子/n 组成/v “/w 儿童/n 圆桌会议/n ”/w 讨论/v 国家大事/nz 。/w 问及/v 如何/ryv 处理/v 美国/nsf 欠/v 中国/ns 上/f [万亿/q 美元/q]/mq 债务/n ，/w 一名/mq 儿童/n 答/v “/w 要/v 绕/v 到/v 地球/ns 另一边/mq 去/vf 杀光/v 中国人/n ”/w 。/w 基梅尔/nrf 调侃/v 道/qv ，/w “/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 有趣/a 的/ude1 想法/n ”/w 。/w 
节目/n 播出/v 后/f 激起/v 在/p 美/b 华侨/n 华人/n 愤慨/an ，/w 各/rz 大/a 团体/n 纷纷/d 要求/n [美国/nsf 广播/vn 公司/nis]/ntc 和/cc 基梅尔/nrf 公开/ad 道歉/vi 。/w 随后/d ，/w 基梅尔/nrf 在/p 节目/n 中/f 道歉/vi 。/w 
