2013年12月29日/t ，/w 清剿/v 行动/vn 后/f ，/w 武警/nnd 在/p 博社村/ns 外围/f 防/v 控/vn 。/w 
1月7日/t ，/w [甲西镇/ns 政府/nis]/nt 前/f 墙上/s ，/w 贴满/v 了/ule 各种/rz 禁毒/v 标语/n 。/w 新京报/nz 记者/nnt 刘刚/nr 摄/vg 
2013年12月29日/t 凌晨/t ，/w 广东/ns 警方/n 重兵/n 突袭/v 陆丰市/ns 博社村/ns 。/w [全副/b 武装/n]/nz 的/ude1 [三千/m 多/a]/mq 警力/n ，/w 封锁/v 海陆空/n ，/w 实施/v 集中/vn 清剿/v 。/w 
这场/r 名为/v “/w [雷霆/n 扫毒/vn]/nz ”/w 的/ude1 行动/vn ，/w 彻底/ad 清扫/v 了/ule 这个/rz 20%/m 的/ude1 家庭/n 涉/vg 毒/n 的/ude1 村庄/n ，/w 摧毁/v [18/m 个/q]/mq 特大/b 制/v 贩毒/vn [犯罪/vn 团伙/n]/nz ，/w 抓捕/v 网络/n 成员/nnt [182/m 名/q]/mq ，/w 捣毁/v 制毒/vn 工场/nis [77/m 个/q]/mq ，/w 缴获/v 冰毒/n 近/a [3/m 吨/q]/mq 。/w 
地处/v 粤东/ns 的/ude1 海边/s 小村/n 博/ag 社/n ，/w [0/m ./w 54/m 平方公里/q]/mq ，/w [1/m 万/d 4/m 千/m 多/a 人口/n]/mq 。/w 这个/rz 弹丸之地/n ，/w 如何/ryv 一步步/m 沦为/v “/w 制毒/v [第一/m 村/n]/mq ”/w ？/w 
除了/p 涉/vg 毒/n 传统/n ，/w 当地/s 经济/n 落后/a ，/w 就业/vn 空间/n 少/a ，/w 和/cc 毒品/n 的/ude1 暴利/n 成为/v 最主要/nz 的/ude1 经济/n 驱动/v 因素/n ；/w 村/n “/w 两委/n ”/w 的/ude1 废弛/vn 为/p 制毒/v 破除/vn 了/ule 最/d 基本/a 障碍/n ；/w 部分/n 基层/n [公职/nnt 人员/n]/nz 沦为/v 保护伞/n ，/w 尤其/d 是/vshi 基层/n 民警/nnt 与/cc 制毒/v 团伙/n 勾结/v 、/w 通气/vi 则/d 令/v 这/rzv 一/m 犯罪/vn 在/p 过去/vf 的/ude1 几年/mq 屡/d 打/v 不/d 绝/d 。/w 
2014年1月6日/t ，/w 广东/ns 陆丰/ns 甲西镇/ns 博社村/ns ，/w 村/n 道/qv 上/f 常年/d 堆积如山/vl ，/w 曾/d 占/v 去/vf 一半/m 路面/n 的/ude1 垃圾/n 已/d 被/pbei 清理/v 干净/a 。/w 
在/p 过去/vf 的/ude1 几年/mq 间/f ，/w 这些/rz 垃圾/n 的/ude1 变化/vn 代表/nnt 着/uzhe 这个/rz 村庄/n 乃至/c 整个/b 陆丰/ns 地区/n 制毒/v “/w 风向/n ”/w 的/ude1 变化/vn 。/w 
2012年/t ，/w 垃圾/n 里/f 遍布/v 某/rz 含/v 麻黄碱/n 的/ude1 感冒药/n 药盒/nz 和/cc 胶囊壳/nz ，/w [全国/n 各地/rzs]/nz 的/ude1 此/rzs 种/q 感冒药/n 纷纷/d 流入/v 这里/rzs ，/w 这种/r 零售价/n [10/m 元/q]/mq //w 盒/ng 的/ude1 感冒药/n ，/w 最高/a 被/pbei 炒/v 到/v 过/uguo [40/m 元/q]/mq //w 盒/ng ，/w 广东/ns 各地/rzs 药店/nis 一度/d 无/v 药/n 可/v 进/vn 。/w 
而/cc 随后/d ，/w 新的/a 制/v 毒品/n 垃圾/n 代替/v 了/ule 药盒/nz 和/cc 胶囊壳/nz 。/w 
如今/t ，/w 改变/v 的/ude1 不仅/c 是/vshi 垃圾堆/n 。/w 新/a 博社村/ns “/w 两委/n ”/w 办公楼/n 的/ude1 [建筑/n 工地/n]/nz 一派/b 繁忙/a ，/w 村/n “/w 两委/n ”/w [十/m 多年/mq]/mq 无/v 办公/vn 场所/n 的/ude1 历史/n 即将/d 结束/v 。/w 村/n 道/qv 两旁/f 的/ude1 墙上/s 和/cc 电线杆/n 上/f ，/w 到处/d 张贴/v 着/uzhe [陆丰市/ns 公安局/nis]/nto 关于/p 严厉打击/v [毒品/n 犯罪/vn]/nz 活动/vn 的/ude1 通告/n ，/w 以及/cc 诸如/v “/w 铲除/v 毒品/n 祸害/n ，/w 造福/v 子孙后代/n ”/w 等/udeng 禁毒/v 标语/n 。/w 
去年/t 底/f 的/ude1 “/w [雷霆/n 扫毒/vn]/nz ”/w 行动/vn 后/f ，/w 当地/s 政府/nis 正在/d 从/p 各个/rz 方面/n 改造/vn 这个/rz “/w 毒/n 村/n ”/w ，/w 引/v 其/rz 回归/v 正道/n 。/w 
一个/mq 村庄/n [3/m 吨/q]/mq 冰毒/n 
[3000/m 多/a]/mq 警力/n 陆海空/n 合围/v ，/w [两/q 小时/n]/mq 清剿/v 近/a 200/m [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 
2013年12月29日/t 凌晨/t 4时/t ，/w 月光/n 下/f 的/ude1 博社村/ns 一片/mq 静谧/a 。/w 
[几/d 声/qv]/mq 犬吠/nz 打破/v 了/ule 宁静/a ，/w 在/p 随后/d 不到/v [3/m 分钟/qt]/mq 的/ude1 时间/n 里/f ，/w 急促/a 的/ude1 脚步声/n 遍及/v 全村/n ，/w [数千/m 名/q]/mq [全副/b 武装/n]/nz 的/ude1 武警/nnd 、/w 特警/nnd 已/d 严密/a 封锁/v 博社村/ns 每条/d 巷道/n 、/w 路口/n ，/w 并/cc 将/d 制毒/v 团伙/n 的/ude1 房子/n [团团/d 围住/v]/nz 。/w 直升机/n 在/p 空中/s 盘旋/v 轰鸣/vn ，/w 边防/n 快艇/n 也/d 在/p 海边/s 集结/v 封堵/vn 。/w 
广东/ns 警方/n 的/ude1 “/w [雷霆/n 扫毒/vn]/nz ”/w 行动/vn 正式/ad 收网/nz 。/w 此次/rz 行动/vn 共/d 投入/v [3000/m 多/a]/mq 公安/n 、/w 武警/nnd 和/cc 边防/n 警力/n ，/w 分别/d 从/p 汕头/ns 、/w 惠州/ns 、/w 梅州/ns 、/w 河源市/ns 异地/n 调遣/v ，/w 分为/v [109/m 个/q]/mq 抓捕/v 小组/nis ，/w 对/p 博社村/ns 展开/v 海陆空/n 全面/ad 围堵/vn 、/w 清剿/v 。/w 
清剿/v 行动/vn 从/p 凌晨/t [4/m 点/qt]/mq 开始/v ，/w 持续/vd [2/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 警方/n 抓获/v [18/m 个/q]/mq 特大/b 制/v 贩毒/vn [犯罪/vn 团伙/n]/nz ，/w 包括/v 博社村/ns 制/v 贩毒/vn “/w 开山/vi 元/q ”/w 等/udeng 在/p 内/f 的/ude1 [182/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz ，/w 缴获/v 冰毒/n 近/a [三/m 吨/q]/mq 。/w 
[新闻/n 发布会/n]/nz 上/f ，/w [广东省/ns 公安厅/nis]/nto 副厅长/nnt 郭少波/nr 说/v ，/w “/w 这/rzv 是/vshi 我省/n 有史以来/l ，/w 打击/v [毒品/n 犯罪/vn]/nz 用兵/vi 规模/n 最大/gm ，/w 抓捕/v 对象/n 最多/ad ，/w 打击/v 震慑/vn 效果/n 最好/d 的/ude1 一次/mq 标志性/n 的/ude1 经典/n 战例/n 。/w ”/w 
广东/ns 警方/n 的/ude1 通报/vn 说/v ，/w 近/a 三年/t ，/w 陆丰/ns 冰毒/n 占/v 全国/n 的/ude1 份额/n 已经/d 超过/v 三分之一/m ，/w 在/p 陆丰/ns “/w [三/m 甲/n]/mq 地区/n ”/w （/w 甲子镇/ns 、/w 甲西镇/ns 和/cc 甲东镇/ns ）/w 涉/vg 毒/n [第一/m 大/a]/mq 村/n —/w —/w 博社村/ns ，/w 20%/m 的/ude1 家庭/n 直接/ad 或/c 间接/b 参与/v 制/v 贩毒/vn ，/w 已经/d 形成/v “/w 家族式/b 运作/vn ，/w [产业化/vn 经营/vn]/nz ，/w 地方性/n 防护/vn ”/w 的/ude1 局面/n 。/w 
究竟/d 是/vshi 什么样/ryv 的/ude1 制毒/vn 村庄/n ，/w 需要/v 警方/n 动用/v 这么/rz 大/a 力量/n 来/vf 缉毒/vn ？/w 
[两/q 成/v]/mq 家庭/n 参与/v 制毒/vn 
村民/n 剥/v 感冒药/n 胶囊/n ，/w 一个/mq 月/n 收入/n 过/uguo 万元/q ；/w 将/d 麻黄草/nz 剪切/vn 成/v [两/q 三/m 厘米/q]/mq 长/a ，/w 一天/mq 收入/n 少/a 则/d [300/m 元/q]/mq 多/a 则/d [600/m 元/q]/mq 
1月6日/t 正午/t ，/w 在/p 离/v 海边/s 不过/c [2/m ./w 5/m 公里/q]/mq 的/ude1 博社村/ns ，/w 可以/v 闻到/v 海/n 的/ude1 咸味/n 。/w 但/c 过去/vf 的/ude1 几年/mq 中/f ，/w 由于/p 提炼/v 麻黄素/n ，/w 整个/b 村庄/n 都/d 常年/d 笼罩/v 在/p 一股/mq 化学药品/n 气味/n 中/f 。/w 
在/p 博社村/ns 村口/s 的/ude1 垃圾/n 堆放/v 处/n ，/w 当年/t 还/d 曾/d 立/v 过/uguo 一个/mq 落款/n 为/p “/w 村委会/nis ”/w 告示牌/n ，/w 写/v 着/uzhe “/w 严禁/v 乱/d 倒/vi 制毒/v 垃圾/n ！/w ”/w 
进/vf 村/n 的/ude1 村/n 道/qv 两侧/f ，/w 林立/vi 着/uzhe 约/d [两/q 百/m 栋/q]/mq 新建/v 的/ude1 [四/m 五/m 层/qv]/mq 小/a 楼/n ，/w 外表/n 装饰/vn 极为/d 豪华/a 。/w 而/cc 在/p 村子/n 的/ude1 西南/ns ，/w 则/d 和/cc 其他/rzv 粤东/ns 村庄/n 无异/vi ，/w 是/vshi 挨得/nz 密密麻麻/z 古朴/a 老宅/n 。/w 
豪宅/n 大多/d 大门/n 紧闭/v 。/w 面对/v 记者/nnt 的/ude1 登门/vn 询问/v ，/w 村民/n 几乎/d 都/d [一/d 脸/n]/mq 警惕/v 地/ude2 立刻/d 关闭/v 大门/n ，/w 而/cc 路/n 遇/v 的/ude1 村民/n 们/k 也/d 大/a 都/d 摆摆/v 手/n ，/w 默默/d 走开/vi 。/w 
上/f 了/ule 年纪/n 的/ude1 村民/n 告诉/v 新京报/nz 记者/nnt ，/w 整个/b 博社村/ns 都姓/nz 蔡/nz ，/w 是/vshi 一个/mq 老祖宗/n ，/w 迁/v 自/p [福建/ns 莆田/ns]/ns ，/w 原本/d [四/m 房/n]/mq ，/w [三/m 房/n]/mq 早年/t 外迁/nz ，/w 村里/n 只/d 剩下/v 大房/nz 、/w 二房/n 和/cc [四/m 房/n]/mq [三/m 个/q]/mq 家族/n ，/w 各/rz 房/n 之内/f 走/v 得/ude3 比较/d 近/a 。/w 
[64/m 岁/qt]/mq 村民/n 老蔡/nz 说/v ，/w 村里/n 大房/nz 势力/n 最大/gm ，/w 这次/r 涉/vg 毒/n 被/pbei 抓/v 的/ude1 人员/n 中/f ，/w 也/d 以/p 大房/nz 的/ude1 家族/n 为主/vi 。/w 
目前/t ，/w 当地/s 警方/n 仍/d 在/p 深挖/v 此案/r ，/w 相关/vn 案情/n 尚未/d 对外/vn 披露/v 。/w 但/c 根据/p 陆丰/ns [政法/n 系统/n]/nz 的/ude1 信息/n ，/w “/w [三/m 甲/n]/mq 地区/n ”/w 制造/v 冰毒/n 的/ude1 技术/n 最初/d 由/p 台湾/ns 传入/v ，/w 工艺/n 不断/d 演进/vn ，/w 从/p 繁/ag 到/v 简/ag ，/w 成本/n 越来越/d 低/a 。/w 
一位/mq 陆丰/ns [政法/n 系统/n]/nz 的/ude1 官员/nnt 告诉/v 新京报/nz 记者/nnt ，/w 目前/t 的/ude1 制毒/vn 技术/n 比起/v 上世纪/nz 90年代/t 末/f 简单/a 、/w 易/ad 操作/vn 许多/mq ，/w 一般/ad 村民/n 也/d 可/v 掌握/vn 。/w 十几/m 年前/t ，/w 一个/mq 制毒/v “/w 技术/n 骨干/n ”/w 后面/f 跟着/v [三/m 四/m 个/q]/mq 贩毒/vn 团伙/n ，/w 而/cc [最近/t 几年/mq]/nz 每个/r 贩毒/vn 团伙/n 都/d 有/vyou 自己/rr 的/ude1 制毒/vn 人员/n 。/w 
“/w 上世纪/nz 90年代/t 末/f ，/w 主要/b 是/vshi 购买/v 麻黄碱/n 提炼/v 冰毒/n ；/w 到/v 2012年/t 上半年/t ，/w 村民/n 开始/v 大量/m 购买/v 某些/rz 含有/v 麻黄碱/n 的/ude1 感冒药/n 提炼/v 。/w ”/w [陆丰市/ns 禁毒/vn 办/v]/nt 主任/nnt 林春家/nr 介绍/v 。/w 
在/p 老蔡/nz 的/ude1 记忆/n 中/f ，/w 2012年前/t 后/f ，/w 村/n 中/f 的/ude1 垃圾堆/n 边/k ，/w 开始/v 出现/vn 感冒药/n 的/ude1 胶囊壳/nz 和/cc 药盒/nz ，/w “/w 成堆/vi 成堆/vi 的/ude1 ”/w 。/w 
林春家/nr 说/v ，/w 成本/n 上涨/vi ，/w 加之/cc 相关/vn 药品/n 被/pbei 严管/nz 后/f ，/w 制毒/v 者/k 转为/v 大量/m 收购/v 麻黄草/nz 。/w 一位/mq 当地/s 药商/nz 介绍/v ，/w 麻黄草/nz 是/vshi 一种/mq 含/v 麻黄素/n 的/ude1 常用/a 药材/n ，/w 提炼/v 出/vf 麻黄碱/n 后/f 可/v 制造/vn 冰毒/n 。/w 
老蔡/nz 说/v ，/w 当时/t 各地/rzs 车牌/n 的/ude1 卡车/n 涌入/v 村庄/n ，/w 整车/n 整车/n 地/ude2 拉/v 麻黄草/nz ，/w “/w 有时/d 直接/ad 卸/v 在/p 进/vf 村/n 的/ude1 路边/s ”/w 。/w 
前述/b [政法/n 系统/n]/nz 官员/nnt 介绍/v ，/w 在/p 博社村/ns 制毒/v 的/ude1 整个/b 链条/n 中/f ，/w 提炼/v 冰毒/n 的/ude1 最后/f 环节/n ，/w 一般/ad 由/p 极少数/mq 骨干/n 完成/v ，/w 而/cc 前期/f 低端/nz 的/ude1 工序/n ，/w 如/v 搬/v 卸/vn 、/w 剥壳/nz 、/w 剪切/vn 、/w 脱水/vn ，/w 则/d 交由/v 村民/n 完成/v 。/w 
此前/t ，/w 广东/ns 媒体/n 披露/v ，/w 村里/n 的/ude1 小孩/n 剥/v 感冒药/n 胶囊/n ，/w 一个/mq 月/n 收入/n 过/uguo 万元/q ；/w 将/d 麻黄草/nz 剪切/vn 成/v [两/q 三/m 厘米/q]/mq 长/a ，/w 一天/mq 少/a 则/d [300/m 元/q]/mq 多/a 则/d [600/m 元/q]/mq 。/w 
“/w 而/cc 一个/mq 壮劳力/n 种地/vi 的/ude1 月/n 收入/n ，/w 不过/c [1000/m 多元/b]/mq 。/w ”/w 前述/b [政法/n 系统/n]/nz 官员/nnt 说/v 。/w 这/rzv 也/d 成为/v 村里/n [两/q 成/v]/mq 家庭/n 参与/v 制毒/vn 的/ude1 原因/n 。/w 
“/w 但/c 这种/r ‘/w 好事/n ’/w ，/w 不是/c 随便/ad 谁/ry 都/d 能干/a 的/ude1 。/w ”/w 老蔡/nz 说/v ，/w 老板/nnt 只/d 交给/v 熟悉/vn 或者/c 有/vyou [血缘/n 关系/n]/nz 的/ude1 家族/n 成员/nnt 。/w 
[基层/n 干部/nnt]/nnt 成/v “/w 保护伞/n ”/w 
当地/s 党政/n 部门/n 干部/nnt 涉嫌/v 充当/v 毒贩/n 保护伞/n 的/ude1 有/vyou [14/m 人/n]/mq ，/w 除/p 村干部/nnt 外/f ，/w 还有/v [陆丰/ns 公安局/nis]/nt [机关/n 干部/nnt]/nnt ，/w 当地/s [派出所/nis 所长/nnt]/nnt 和/cc 民警/nnt 等/udeng 
在/p “/w [雷霆/n 扫毒/vn]/nz ”/w 行动/vn 前/f ，/w 当地/s 警方/n 曾/d 多次/mq 在/p 博社村/ns 禁毒/vn ，/w 但/c 屡禁不止/vl 。/w 
清剿/v 行动/vn 结束/v 后/f 的/ude1 [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f ，/w 广东/ns 警方/n 高层/n 回应/vn ，/w 原因/n 之一/rz 是/vshi ：/w 基层/n 党政/n 组织/n [软弱/a 涣散/an]/nz ，/w 多数/a 村民/n [法律/n 意识/n]/nz 淡薄/a ，/w 一些/mq 执法/vn 、/w [公职/nnt 人员/n]/nz 里应外合/nz 充当/v 保护伞/n 等/udeng 。/w 
警方/n 查明/v ，/w 博社村/ns 毒贩/n 的/ude1 “/w 幕后/s 老板/nnt ”/w ，/w 是/vshi 汕尾/ns 、/w 陆丰/ns 人大代表/nnt ，/w 身兼/v 村支书/nnt 和/cc 村主任/nnt 的/ude1 蔡东家/nr ，/w 及/cc 村支部/nis 副书记/nnt 蔡汉武/nr 。/w 前者/rzv 也/d 是/vshi 此次/rz 行动/vn 的/ude1 头号/b 目标/n 人物/n 。/w 
材料/n 显示/v ，/w [51/m 岁/qt]/mq 的/ude1 蔡东家/nr 90年代/t 在/p 外/f 经商/vi ，/w 1999年/t 至/p 案发/v ，/w 蔡东家/nr 担任/v 了/ule [四/m 届/q]/mq 博社村/ns [村委会/nis 主任/nnt]/nnt ，/w 其中/rz 第二/m 、/w [三/m 届/q]/mq 村委会/nis 没/d 改选/v ，/w 蔡/nz 得以/v “/w 连任/v ”/w 。/w 2007年1月/t ，/w [甲西镇/ns 党委/nis]/nt 又/d 任命/v 蔡东家/nr 为/p 村/n 党支部/nis 书记/nnt 。/w 
[广东省/ns 公安厅/nis 禁毒/vn 局/n]/nt 政委/nnt 邱伟/nr 说/v ，/w 蔡东家/nr “/w 红/a 白黑/nz 都/d 通/v ”/w ，/w 村里/n 有/vyou 黑保安/nz ，/w 村边/s 有/vyou 明/ag 哨/ng 和/cc 暗哨/nz ，/w 在/p 交通/n 要道/n 上/f 有/vyou 探风/nz 点/qt ，/w 哪天/nz 警方/n 出动/v ，/w “/w 蔡东家/nr 立马/d 通知/n 大家/rr ，/w 赶紧/d 注意/v 要/v 下雨/vi 了/ule ”/w 。/w 
由于/p 提前/vd 掌握/v 警方/n 行动/vn ，/w 博社村/ns 的/ude1 制毒/vn 分子/n 得以/v 提前/vn 准备/v ，/w 乃至/c [暴力/n 抗/v 法/n]/nz 。/w 邱伟/nr 说/v ，/w 此前/t 警方/n 有/vyou 过/uguo 两次/mq 大规模/b 进/vf 村/n ，/w 一/m 进/vf 村/n 就/d 被/pbei [两/q 三/m 百/m 辆/q]/mq 摩托车/n [团团/d 围住/v]/nz ，/w 村里/n 的/ude1 路上/s 会/v 放下/v 钉/v 板/ng ，/w 楼上/s 砸/v 石头/n 。/w 村民/n 手里/s 有/vyou 仿制/v 枪支/n ，/w 甚至/d 还有/v AK47/x 、/w 土制/nz 手雷/n 、/w 弓弩/nz 等/udeng [杀伤性/n 武器/n]/nz 。/w 
警方/n 发现/v ，/w 这位/r “/w 毒/n 村/n ”/w 老大/n 不仅/c 信息/n 灵通/a ，/w 而且/c 关系网/n 强大/a 。/w 行动/vn 当天/t ，/w 蔡东家/nr 在/p 惠州/ns ，/w 正/d 试图/v “/w 打捞/v ”/w 此前/t 涉/vg 毒/n 落网/vi 的/ude1 堂弟/n 。/w 警方/n 披露/v ，/w 蔡东家/nr 曾/d 找/v 民警/nnt 帮忙/vi 。/w 
警方/n 查明/v ，/w 当地/s 党政/n 部门/n 干部/nnt 涉嫌/v 充当/v 毒贩/n 保护伞/n 的/ude1 有/vyou [14/m 人/n]/mq ，/w 除/p 蔡东家/nr 等/udeng 村干部/nnt ，/w 还有/v [陆丰/ns 公安局/nis]/nt [机关/n 干部/nnt]/nnt ，/w 当地/s [派出所/nis 所长/nnt]/nnt 和/cc 民警/nnt 等/udeng 。/w 
一位/mq [执行/v 任务/n]/nz 的/ude1 警察/nnt 曾/d 向/p 媒体/n 分析/vn ，/w 基层/n 民警/nnt 工作量/n 大/a ，/w 但/c 工资/n 一个/mq 月/n [2000/m 元/q]/mq 多/a 一点/mq ，/w 有的/rz 民警/nnt 难以/d 抵抗/vn ，/w 受到/v 物质/n 诱惑/vn 。/w 
除了/p 基层/n 警方/n 部分/n 人员/n 充当/v 保护伞/n 外/f ，/w 一位/mq 蔡姓/nz 村民/n 说/v ，/w 村/n “/w 两委/n ”/w 班子/n 形同虚设/vl ，/w 而且/c 原/b 村/n 党支部/nis 书记/nnt 蔡东家/nr 更是/d 带/v 了/ule “/w 坏/a 头/n ”/w 。/w 
2012年9月/t 担任/v [甲西镇/ns 党委/nis]/nt 书记/nnt 的/ude1 陈少游/nr 提到/v ，/w 2013年初/t ，/w 禁毒/vn 工作/vn 在/p 博社村/ns 推/v 不/d 下去/vf ，/w 镇/n 领导/n 找/v 蔡东家/nr 谈话/vn 称/v ，/w 工作/vn 不力/a 将/d 免职/vi 。/w 但/c 迟迟/d 未/d 将/d 其/rz 免职/vi 的/ude1 原因/n 之一/rz 是/vshi ，/w 蔡东家/nr 势力/n 大/a ，/w “/w 免/v 了/ule 蔡东家/nr 谁/ry 来/vf 当/p 书记/nnt ？/w ”/w 
多/a 名/q 当地/s 官员/nnt 介绍/v ，/w [博/ag 社/n 村委/n]/nt [十/m 多年/mq]/mq 没有/v 固定/a 的/ude1 办公/vn 场所/n ，/w 开会/vi 、/w 做事/vi 全/a 在/p 蔡东家/nr 的/ude1 家里/s ，/w 蔡白天/nr 睡觉/vi 、/w 手机/n 关机/vi 。/w 村干部/nnt 只/d 听/v 蔡东家/nr 的/ude1 安排/vn ，/w 工作组/nis 很难/d 开展/v 工作/vn 。/w 
毒/n 村/n “/w 摘帽/nz ”/w 又/d “/w 戴帽/nz ”/w 
陆丰/ns 禁毒/vn 办/v 主任/nnt 分析/vn ，/w 陆丰/ns 第一次/mq “/w 摘/v 毒/n 帽/ng ”/w 后/f ，/w [三/m 甲/n]/mq 地区/n 没/d 形成/v 规模/n 产业/n ，/w 就业/vn 空间/n 少/a ，/w 加上/v 暴利/n 诱惑/vn ，/w 一些/mq 村民/n 再次/d 加入/v 制/v 贩毒/vn 大军/n 
村民/n 老蔡/nz 介绍/v ，/w 博/ag 社/n 是/vshi 个/q “/w 半/m 农/ng 半/m 盐/n 半/m 渔/ng ”/w 的/ude1 贫困/a 村子/n 。/w 年轻/a 劳动力/n 大/a 都/d 外出/vi 打工/vi “/w 讨生活/nz ”/w 。/w 但/c 少数/m 村民/n 则/d 在/p 当地/s “/w 捞起/v 了/ule 偏门/nz ”/w 。/w 
陆丰/ns [政法/n 系统/n]/nz 一名/mq 官员/nnt 透露/v ，/w 博社村/ns 邻近/v 甲子/m 港/n ，/w 该港/r 80年代/t 初/f 便/d 与/cc 香港/ns 通航/vi 。/w 当地/s 村民/n 通过/p 水路/n 走私/v 摩托车/n 等/udeng 物/ng ，/w 曾/d 一度/d 泛滥/vi 。/w 村民/n 称/v ，/w 村里/n 风气/n 一直/d 不好/a ，/w 上世纪/nz 90年代/t ，/w 博社村/ns 还/d 出现/v 拐卖/v 妇女/n 的/ude1 现象/n 。/w 
在/p 博社村/ns 村民/n 走/v 各种/rz “/w 门路/n ”/w 讨生活/nz 的/ude1 时候/n ，/w 新中国/nz 成立/vi 后/f 绝迹/vi 多年/mq 的/ude1 吸/v 贩毒/vn 活动/vn ，/w 在/p 广东/ns 死灰复燃/vl 。/w 
[政法/n 学刊/n]/nz 2005年/t 一篇/mq 题为/v 《/w 广东/ns [毒品/n 犯罪/vn]/nz 的/ude1 现状/n 与/cc 对策/n 研究/vn 》/w 的/ude1 文章/n 介绍/v ，/w [20/m 世纪/n]/mq 80年代/t 初/f ，/w [国际/n 贩毒/vn 集团/nis]/nt 从/p “/w 金三角/ns ”/w 地区/n 偷运/v 毒品/n 入/v 粤/b ，/w 再/d 转运/v 到/v 香港/ns 等/udeng 地/ude2 。/w 90年代/t ，/w 广东/ns 成为/v 国内/s 冰毒/n 等/udeng 精神/n 类/q 毒品/n 制贩/v 销/vn 最/d 活跃/a 的/ude1 地区/n 之一/rz 。/w 
1999年/t ，/w 陆丰/ns 甲子/m 地区/n 与/cc 广州市/ns 三元里/ns 、/w 普宁市/ns 等/udeng 地/ude2 ，/w 因/p [毒品/n 犯罪/vn]/nz 猖獗/a ，/w 严重/a 辐射/v 周边/n 地区/n ，/w 被/pbei [国家/n 禁毒/vn 委/ng]/nt 列为/v “/w 全国/n 毒品/n 危害/v 重点/n 地区/n ”/w 。/w 
“/w 甲子/m 地区/n 因为/c 紧靠/nz 甲子/m 港/n ，/w 与/cc 福建/ns 、/w 台湾/ns 、/w 香港/ns 通航/vi ，/w 为/p 毒品/n 原料/n 和/cc 制毒/v 技术/n 流入/v ，/w 带来/v 便利/an 。/w ”/w [陆丰市/ns 禁毒/vn 办/v]/nt 主任/nnt 林春家/nr 分析/vn 。/w 
林春家/nr 说/v ，/w 经过/p 四五年/t 的/ude1 整治/vn 和/cc 打击/v ，/w 2004年/t ，/w 陆丰/ns 警方/n 摧毁/v [5/m 个/q]/mq 涉/vg 毒/n [犯罪/vn 团伙/n]/nz ，/w [20/m 人/n]/mq [被判/v 死刑/n]/nz ，/w 陆丰/ns 摘去/nz “/w 毒/n 帽/ng ”/w ，/w “/w 平息/vi 了/ule 好/a 几年/mq ”/w 。/w 
但/c 3年/t 后/f ，/w [三/m 甲/n]/mq 地区/n 毒品/n 问题/n 反弹/vi 。/w 林春家/nr 介绍/v ，/w 2007年前/t 后/f 开始/v ，/w 国内/s 破获/v 大型/b 涉/vg 毒/n 案件/n ，/w 涉及/v 陆丰/ns 的/ude1 毒品/n 案件/n 逐渐/d 增多/v ，/w [三/m 甲/n]/mq 地区/n 再次/d 进入/v 上级/n 警方/n 视野/n 。/w 
[陆丰市/ns 政法委/nis]/nt 、/w 禁毒/vn 办/v 就/d 禁毒/v 问题/n 的/ude1 [专题/n 报告/n]/nz 称/v ，/w 从/p 2006年/t 至/p 2011年/t ，/w “/w 近/a 6年/t 时间/n ，/w 全国/n 有/vyou [22/m 个/q]/mq 省市/n 破获/v 的/ude1 [1077/m 宗/vg]/mq 毒品/n 案件/n 涉及/v 陆丰/ns ，/w 抓获/v 的/ude1 陆丰/ns 籍/ng 毒贩/n 人数/n 逐年/d 增加/v ，/w 从/p 2006年/t 的/ude1 [65/m 名/q]/mq 到/v 2011年/t 的/ude1 [341/m 名/q]/mq ，/w 6年/t 翻/v 了/ule [5/m 倍/q]/mq 多/a 。/w ”/w “/w 仅/d 2012年前4月/t ，/w 全国/n 又/d 抓获/v [97/m 名/q]/mq 陆丰/ns 籍/ng 毒贩/n ，/w [同比/n 增长/v]/nz 147%/m 。/w ”/w 
公安部/nto 曾/d 对/p 全国/n 缴获/v 的/ude1 毒品/n 样品/n 进行/vn 分析/vn 。/w [公安部/nto 禁毒/vn 局/n]/nt 侦查/vn 指导/v 处/n 处长/nnt 兰卫红/nr 接受/v 央视/j 采访/v 时/ng 透露/v ，/w 警方/n 发现/v ，/w 2010年/t 全国/n 缴获/v 的/ude1 毒品/n ，/w 14%/m 来自/v 陆丰/ns 。/w 
[陆丰市/ns 政法委/nis]/nt 上报/vi 的/ude1 材料/n 显示/v ，/w 被/pbei 抓获/v 的/ude1 陆丰/ns 籍/ng 毒贩/n 中/f ，/w [大多数/m 为/p]/mq “/w [三/m 甲/n]/mq 地区/n ”/w 人员/n 。/w 
[三/m 甲/n]/mq 地区/n 涉/vg 毒/n 犯罪/vn 再次/d 抬头/vi ，/w 基层/n 政府/nis 归咎于/nz “/w 村民/n 收入/n 低/a 、/w 经济/n 落后/a ，/w [法律/n 意识/n]/nz 淡薄/a ，/w ‘/w [一夜/mq 暴富/v]/nz ’/w 思想/n 突出/a ”/w 。/w 
2011年7月/t ，/w 因为/c 涉/vg 毒案/nz 频/ag 发/v ，/w 陆丰/ns “/w [三/m 甲/n]/mq 地区/n ”/w 被/pbei [国家/n 禁毒/vn 委/ng]/nt 列为/v 涉/vg 毒/n 重点/n 整治/v 地区/n ，/w 再次/d 戴/v 上/f “/w 毒/n 帽/ng ”/w 。/w 
林春家/nr 分析/vn 说/v ，/w 陆丰/ns 第一次/mq “/w 摘/v 毒/n 帽/ng ”/w 后/f ，/w [三/m 甲/n]/mq 地区/n 没有/v 形成/vn 规模/n 产业/n ，/w 就业/vn 空间/n 少/a ，/w 加上/v 暴利/n 诱惑/vn ，/w 一些/mq 村民/n 再次/d 加入/v 制/v 贩毒/vn 大军/n 。/w 
这个/rz 阶段/n ，/w 位于/v 甲西镇/ns 的/ude1 博社村/ns ，/w 成为/v 当地/s 制/v 贩毒/vn 的/ude1 “/w 标杆/n 村/n ”/w 。/w 当地/s 甚至/d 传出/v “/w 生意/n 做/v 不/d 做/v ，/w 关键/n 看/v 博/ag 社/n ”/w 的/ude1 顺口溜/n 。/w 
周边/n 村庄/n 涉/vg 毒/n 待/vi 清理/v 
博社村/ns 村民/n 担心/v ，/w 附近/f 几个/mq 涉/vg 毒/n 村庄/n 未/d 被/pbei 纳入/v 此次/rz 扫毒/vn 行动/vn ，/w 未来/t 可能会/nz 令/v 博社村/ns 制毒/v “/w 死灰复燃/vl ”/w 
毒品/n 从/p 各个/rz 方面/n 改变/v 着/uzhe 这个/rz 海边/s 小村/n 。/w 
很多/m 村民/n 和/cc 老蔡/nz 一样/uyy ，/w 已经/d 有/vyou 两年/mq 多/a 不/d 喝/vg 井水/n 了/ule ，/w 改/v 喝/vn 村/n 外运/v 来/vf 的/ude1 [10/m 元/q]/mq //w 桶/q 的/ude1 纯净水/nf 。/w “/w 没有/v 办法/n ，/w 他们/rr 势力/n 大/a ，/w 还有/v 枪/n ，/w 我们/rr 只能/v 忍气吞声/vl ，/w 不/d 敢/v 找/v 人/n ，/w 怕/v 挨打/vi 。/w ”/w 老蔡/nz 说/v ，/w 村民/n 大多/d 敢怒不敢言/vl 。/w 
制毒/v 为/p 部分/n 村民/n 带来/v 的/ude1 “/w [一夜/mq 暴富/v]/nz ”/w 也/d 改变/v 了/ule 村民/n 的/ude1 经济/n 条件/n 和/cc 价值观/n 。/w 
村民/n 介绍/v ，/w 从/p 2012年/t 起/vf ，/w 进/vf 村/n 主干道/n 两旁/f ，/w [三/m 四/m 层/qv]/mq 的/ude1 豪宅/n 纷纷/d 拔地而起/vl ，/w 各种/rz 从未/d 见过/v 的/ude1 名车/n 开进/v 了/ule 村庄/n 。/w 有/vyou 村民/n 看到/v 了/ule 商机/n ，/w 专门/d 平整/a 一块/s 地/ude2 做/v 停车场/n 。/w 
第二次/mq 戴/v “/w 毒/n 帽/ng ”/w 后/f ，/w 陆丰/ns 成立/vi 了/ule 专门/d 的/ude1 禁毒/vn 工作组/nis ，/w 政法委/nis 干部/nnt 曾/d 进/vf 村/n 摸底/vn 调研/vn ，/w 在/p 一份/mq 汇报/v 材料/n 上/f 有/vyou 这样/rzv 的/ude1 描述/vn ：/w 
“/w 从/p 西山村/ns 进入/v 博社村/ns ，/w 一边/d 是/vshi 别墅/n 豪宅/n 林立/vi ，/w 在家/vi 门口/s 和/cc 露天/n 停车场/n 上/f ，/w 保时捷/ntc 、/w 奔驰/vi 、/w 宝马/ntc 等/udeng 豪/ag 车/n 随处可见/vl ；/w 一边/d 是/vshi [建筑/n 工人/nnt]/nz 和/cc 工程车/nz 忙碌/a 不停/v ，/w 还有/v 上/f [百/m 户/q]/mq 人家/n 正在/d 抓紧/v 建/v 洋楼/n 别墅/n 。/w 
该村/r 并/cc 没有/v 正规/a 的/ude1 规模/n 产业/n ，/w 每每/d 问及/v ，/w 村民/n 也/d 是/vshi 神色/n 诡异/a ，/w 言语/n 闪烁/v 。/w ”/w 
一位/mq 村民/n 说/v ，/w 参与/v 制毒/vn 的/ude1 村民/n 发财/vi 后/f 不/d 敢/v 把/pba 钱/n 存/v 银行/nis ，/w 只好/d 建/v 豪宅/n 、/w 买/v 名车/n 。/w 还有/v 村民/n 说/v ，/w 暴富/v 者/k 会/v 把/pba 成堆/vi 钞票/n 或者/c 金条/n ，/w 打包/vi 埋/v 在/p 屋内/s 的/ude1 地下/s ，/w 或/c 藏/v 进/vn 墙/n 里/f 。/w 
老蔡/nz 说/v ，/w 没/d 村民/n 公开/ad 反对/v 制毒/vn ，/w 除了/p 反对/v “/w 不/d 管用/a ”/w ，/w 还有/v 就是/v “/w 反对/v 别人/rr 制毒/v ，/w 会/v 被/pbei 嘲笑/v 没/d 本事/n 。/w ”/w 
博社村/ns 制毒/v 现象/n 还/d 向/p 邻近/v 村庄/n 辐射/vn 。/w 甲西镇/ns 一份/mq 汇报/v 材料/n 称/v ，/w 2012年9月份/t 以来/f ，/w 毒贩/n 大量/m 购买/v 麻黄草/nz 制毒/v ，/w 呈/v 蔓延/vn 发展/v 态势/n ，/w 地处/v 沿海/f 的/ude1 博/ag 社/n 、/w 西山/ns 、/w 上/f 堆/v 、/w 濠/n 头等/b 村/n 尤为/d 突出/a ，/w 成为/v “/w 危害/vn 本地/rzs 、/w 辐射/v 周边/n 、/w 影响/v 全国/n ”/w 的/ude1 [社会/n 治安/n]/nz 重点/n 突出/a 问题/n 。/w 
[三/m 甲/n]/mq 地区/n 制/v 贩毒/vn 村/n 的/ude1 蔓延/vn ，/w 也/d 造成/v 陆丰/ns [吸毒/vi 人员/n]/nz 人数/n 居高不下/vl 。/w 官方/n 材料/n 显示/v ，/w 2010年/t ，/w 陆丰/ns 全市/n 录入/v 动态/n 管控/nz 系统/n [吸毒/vi 人员/n]/nz 2300多名/m ；/w 2012年/t 上半年/t ，/w 这/rzv 一/m 数据/n 上升/vi 到/v 3200多名/m ，/w 一年/mq 半/m 时间/n 增加/v 39%/m 。/w “/w 存在/v 着/uzhe 巨大/a 的/ude1 毒品/n [消费/vn 市场/n]/nz 和/cc [社会/n 治安/n]/nz 隐患/n 。/w ”/w 
多/a 位/q 出租车/n 和/cc 三轮车/n 司机/nnt 在/p 接受/v 新京报/nz 采访/v 时/ng 均/d 反映/v ，/w 近年/t 当地/s 抢劫/v 案件/n 频/ag 发/v ，/w “/w 多/a 是/vshi 吸毒者/n 作案/vi ”/w 。/w 这/rzv 造成/v 很长/d [一段/mq 时间/n]/nz 没有/v 司机/nnt 愿意/v 拉客/v 进/vn 博社村/ns 。/w 
清剿/v 行动/vn 一/m 结束/v ，/w 甲西镇/ns 迅速/ad 帮助/v 博社村/ns 组建/v 了/ule 新的/a 村/n 党支部/nis ，/w 原/b [陆丰市/ns 人/n 社/n 局/n]/nt [主任/nnt 科员/nnt]/nnt 蔡水宝/nr 等/udeng [4/m 人/n]/mq 回村/nz 兼职/vn ，/w 分别/d 任/v 村支书/nnt 和/cc 委员/nnt 。/w 
“/w 我们/rr 正/d 协助/v 警方/n 清查/vn ，/w 坚决/ad 把/pba 毒品/n 问题/n 清理/v 彻底/ad ，/w 同时/c 抓紧/v 整治/vn 村容村貌/n ，/w 计划/n 引进/v 水果/n 加工厂/nis ，/w [努力/ad 提高/v]/nz [农民/nnt 收入/n]/nz ，/w 让/v 他们/rr 走/v 正道/n 。/w ”/w 1月7日/t ，/w 面对/v 不断/d 来访/vi 的/ude1 国内外/s 记者/nnt ，/w 上任/vi 刚/d 一周/mq 的/ude1 村支书/nnt 蔡水宝/nr ，/w 不断/d 重复/vd 这段/r 话/n 。/w 
但/c 村里/n ，/w 一些/mq 村民/n 以/p 悄悄/d 撕毁/v 禁毒/vn 标语/n 的/ude1 方式/n 表达/v 自己/rr 的/ude1 情绪/n 。/w 
极少数/mq 愿意/v 和/cc 记者/nnt 说话/vi 的/ude1 村民/n ，/w 对/p 未来/t 表示/v 了/ule 担忧/v ，/w 虽然/c 博社村/ns 被/pbei “/w 清理/v ”/w ，/w 但/c 周边/n 涉/vg 毒/n 村庄/n 并未/d 涉及/v 。/w “/w 禁毒/vn 和/cc 戒毒/vn 一样/uyy 难/a ，/w 周边/n 村庄/n 制毒/v 一天/mq 不/d 绝/d ，/w 博/ag 社/n 制毒/v 死灰复燃/vl 的/ude1 隐患/n 就/d 一天/mq 不/d 除/p 。/w ”/w 
新京报/nz 记者/nnt 刘刚/nr 广东/ns 陆丰/ns 报道/v 
