1月11日/t ，/w [新疆/ns 公安/n 边防/n 总队/nis 训练/vn 基地/nis]/nt 机动/b 中队/nis 狙击手/nnd 身着/v 伪装服/nz 进行/vn [狙击/v 步枪/n]/nz [射击/vn 训练/vn]/nz 。/w 范昕羽/nr 摄/vg 央/vg 广/a 网/n 新疆/ns 1月12日/t 消息/n （/w 通讯员/nnt 范昕羽/nr ）/w 披星戴月/vl 斗/v 严寒/an ，/w 数九寒天/n 砺/vg 精兵/n 。/w 1月11日/t ，/w [新疆/ns 公安/n 边防/n 总队/nis 训练/vn 基地/nis]/nt 机动/b 中队/nis 紧贴/v 实战/n 需求/n ，/w 组织/n 特/ag 战/v 队员/nnt 们/k 在/p 近/a 零下/s [30/m 摄氏度/q]/mq 的/ude1 极寒/nz 天气/n 下/f ，/w 开展/v 自动步枪/n 、/w [狙击/v 步枪/n]/nz 、/w 手枪/n 等/udeng 不同/a 种类/n 枪支/n 的/ude1 实弹/n 应用/v [射击/vn 训练/vn]/nz ，/w 磨砺/v [战斗/vn 精神/n]/nz 。/w 
