据统计/nz ，/w 2013年/t 湖南省/ns 全省/n 公共/b [财政/n 收入/n]/nz [3307/m ./w 29/m 亿元/q]/mq ，/w 比/p 上/f 年/qt 增加/v [369/m ./w 34/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 12.57%/m ，/w 其中/rz [地方/n 财政/n 收入/n]/nz [2023/m ./w 61/m 亿元/q]/mq ，/w 比/p 上/f 年/qt 增加/v [241/m ./w 45/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 13.55%/m 。/w 湖南/ns 收入/n 超/v [100/m 亿元/q]/mq 的/ude1 市/n 州/n 达到/v [11/m 个/q]/mq ，/w 超/v [10/m 亿元/q]/mq 的/ude1 县市/n 区/n 达到/v [49/m 个/q]/mq ，/w 其中/rz 郴州/ns 、/w 衡阳/ns 突破/v [200/m 亿元/q]/mq ，/w 邵阳/ns 、/w 娄底/ns 、/w 永州/ns 突破/v [100/m 亿元/q]/mq ；/w 桂阳/ns 、/w 永兴/ns 、/w 湘潭/ns [三/m 县/n]/mq 突破/v [20/m 亿元/q]/mq 。/w 
湖南/ns [79/m 个/q]/mq 财政/n [省/n 直管县/nz]/nz 实现/v 公共/b [财政/n 收入/n]/nz [842/m ./w 82/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 14.85%/m ，/w 高于/v 全省/n 平均/a 增幅/n [2/m ./w 28/m 个/q]/mq 百分点/n ；/w 湖南省/ns [公共/b 财政/n]/nz 2013年/t 支出/n [4635/m ./w 5/m 亿元/q]/mq ，/w 比/p 上/f 年/qt 增加/v [516/m ./w 5/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 12.54%/m ，/w 各项/r 支出/n 保障/vn 有力/a 。/w 
“/w 2013年/t 湖南/ns 财政/n 工作/vn 在/p 服务/vn 发展/vn 、/w 改善/v 民生/n 、/w 财政/n 改革/vn 、/w [财政/n 管理/vn]/nz 、/w 队伍/n 建设/vn 等/udeng 方面/n 取得/v 了/ule 新的/a 成绩/n ，/w 特别/d 是/vshi 事关/v 民生/n 福祉/n 和/cc 财政/n 改革/vn 发展/vn 的/ude1 工作/vn 。/w ”/w [湖南省/ns 财政厅/nis]/nto 厅长/nnt 郑建新/nr 表示/v ，/w 2013年/t 湖南/ns 取消/v 和/cc 免征/v [55/m 项/q]/mq [行政/n 事业性/n 收费/vn]/nz ，/w 共/d 减轻/v 企业/n 和/cc 社会/n 负担/n 约/d [7/m ./w 8/m 亿元/q]/mq ；/w 投入/v [节能/vn 环保/n]/nz 资金/n 约/d [69/m 亿元/q]/mq ，/w 重点/n 支持/v 湘江/ns 流域/n [重金属/n 污染/vn]/nz 治理/vn 、/w 农村/n 环境/n 连片/v 整治/vn 和/cc [循环/vn 经济/n]/nz 发展/vn ；/w 在/p 全国/n 率先/d 启动/v 政府/nis [绿色/n 采购/vn]/nz ，/w 对/p 纳入/v “/w [两/q 型/k]/mq ”/w 产品/n 目录/n 的/ude1 给予/vn 政策/n 支持/v 。/w 
同时/c ，/w 湖南/ns 还/d 启动/v [农村/n 义务教育/n]/nz [寄宿制/nz 学校/nis]/nz 运行/vn 补助/vn 和/cc 条件/n 改善/v 计划/n ，/w 完善/v [省属/b 高校/n]/nz 经常性/n [财政/n 拨款/vi]/nz 办法/n ；/w 新农合/nz 、/w [城镇/n 居民/n 基本/a 医疗/n 保险/n]/nz 人均/a 补助/vn 提高/v 到/v [280/m 元/q]/mq ，/w [基本/a 公共卫生/nz 服务/vn]/nz 人均/a 补助/vn 提高/v 到/v [30/m 元/q]/mq ，/w [村/n 卫生室/nis]/nz 实施/v [基本/a 药物/n]/nz 制度/n 年均/v 补助/vn 标准/n 提高/v 到/v [5/m 千/m 元/q]/mq 。/w 
2013年/t 湖南省/ns 财政/n 对/p 市县/n 的/ude1 [财力/n 性/ng 转移/v 支付/v]/nz 达到/v [600/m ./w 5/m 亿元/q]/mq ，/w 缓解/v 了/ule 市县/n 财政/n 运行/vn 困难/an ；/w [国库/n 集中/v 支付/v 制度/n]/nz 基本/a 覆盖/v 省/n 本级/r 、/w 市县/n [预算/n 单位/n]/nz ；/w 全省/n 拓展/v [财政/n 投资/vn]/nz 评审/v 范围/n ，/w 共/d 完成/v 评审/vn 项目/n [2/m ./w 57/m 万/d 个/q]/mq ，/w 审/v 减/v 金额/n [251/m 亿元/q]/mq ；/w [14/m 个/q]/mq 市/n 州/n 本级/r 和/cc [31/m 个/q]/mq 县市/n 区/n 启动/v [预算/n 公开/ad]/nz 工作/vn ，/w [预算/n 公开/ad]/nz 范围/n 扩大/v 到/v [46/m 家/q]/mq 省直/b 部门/n ，/w 重大/a 民生/n [专项/b 资金/n]/nz 公开/ad 范围/n 扩大/v 到/v [97/m 项/q]/mq ；/w 根据/p 统计/vn 2013年/t 湖南/ns 省直/b 部门/n “/w 三/m 公/ng ”/w 经费/n 相比/vi 2012年/t 实现/v 零增长/nz 。/w 
郑建新/nr 还/d 在/p 会上/n 提出/v 了/ule 科学/n 谋划/v 湖南省/ns 深化/v 财税/n 体制改革/v 的/ude1 [基本/a 思路/n]/nz ，/w 希望/v [充分/ad 发挥/v]/nz 财税/n 体制改革/v 对/p 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 基础/n 和/cc 支撑/v 作用/n ，/w 力争/v 到/v 2020年/t 构建/v [四/m 项/q]/mq 更加/d 科学/n 的/ude1 [财税/n 体制/n]/nz 机制/n ；/w 同时/c ，/w 2014年/t 湖南/ns 将/d 进一步/d 清理/v 整合/vn 省级/b 财政/n [专项/b 资金/n]/nz ，/w 在/p 2013年/t 基础上/nz 再/d 压/v 减/v 1/m ∕/w [3/m 以上/f]/mq 。/w 

