“/w 特警/nnd 叔叔/n 来/vf 啦/y ！/w ”/w 元月/t 10日/t 上午/t ，/w [合肥市/ns 屯溪/ns 路/n 小学/nis]/nts 新/a 街/n 校区/n ，/w 孩子们/nz 互相/d 传送/v 着/uzhe 这/rzv 条/q 喜讯/n 。/w 今天/t ，/w 他们/rr 最/d 崇拜/v 的/ude1 警察/nnt 叔叔/n ，/w 将/d 带着/vn [特警/nnd 装备/n]/nz 来到/v 校园/n ，/w 给/p 他们/rr 上/f 一次/mq 特别/d 的/ude1 [安全/an 教育/vn]/nz 课/n 。/w 
青少年/n 健康/a 成长/vi 是/vshi 全社会/nz [共同/d 关注/v]/nz 的/ude1 问题/n 。/w [合肥市/ns 公安局/nis]/nto 特警/nnd [三/m 大队/nis]/mq 一直/d 以来/f [十分/d 重视/v]/nz 对/p 青少年/n 的/ude1 安全/an 指导工作/v ，/w 其/rz 下属/v [二/m 中队/nis]/mq 是/vshi 合肥/ns [公安/n 系统/n]/nz 唯一/b 的/ude1 省级/b “/w 优秀/a [青少年/n 维权/n 岗/n]/nz ”/w 单位/n 。/w [合肥市/ns 屯溪/ns 路/n 小学/nis]/nts 在/p “/w 博雅/a 精神/n ，/w 儿童/n 世界/n ”/w 的/ude1 [核心/n 价值观/n]/nz 引领/v 下/f ，/w 努力/ad 塑造/v 一个/mq 让/v 儿童/n 快乐/a 、/w 安全/an 成长/vi 的/ude1 环境/n 。/w 此次/rz 警民/n 共建/v 活动/vn ，/w 双方/n 都/d 做/v 了/ule 精心/ad 的/ude1 准备/vn 。/w 
9时/t 许/v ，/w 由/p 特警/nnd [三/m 大队/nis]/mq 汤少新/nr 教导员/nnt 带队/vi 的/ude1 警察/nnt 叔叔/n 走进/v 了/ule 校园/n 。/w 在/p 教学楼/n 前/f ，/w 举行/v 了/ule 简单/a 而/cc 隆重/ad 的/ude1 “/w 警民/n 共建/v ”/w 揭牌/v 仪式/n ，/w 汤/n 教导员/nnt 和/cc 屯/ng 小/a 副校长/nnt 王玲/nr 共同/d 揭牌/v 。/w 学校/nis 决定/v ，/w 聘请/v 汤少新/nr 教导员/nnt 为/p 法制/n 副校长/nnt ，/w 聘请/v 特警/nnd [三/m 大队/nis]/mq [二/m 中队/nis]/mq 杨军/nr 中队长/nnt 为/p 校外/s 法制/n 辅导员/nnt 。/w 汤/n 教导员/nnt 高兴/a 地/ude2 从/p 王玲/nr 副校长/nnt 手中/s 接过/v 聘书/n ，/w 表示/v 要/v 努力/ad 做/v 一名/mq 称职/a 的/ude1 法制/n 副校长/nnt ，/w 同时/c 祝愿/v 孩子们/nz 好好/d 学习/v ，/w 健康/a 成长/vi 。/w 王/n 校长/nnt 也/d 代表/nnt 全体/n 师生/n 向/p 特警/nnd 叔叔/n 的/ude1 到来/vn 表示/v 感谢/vn ，/w 希望/v 同学们/nz 以/p 特警/nnd 为/p 榜样/n ，/w 认认真真/z 做事/vi ，/w 堂堂正正/vl 做人/vi 。/w 
参观/v [特警/nnd 装备/n]/nz ，/w 是/vshi 让/v 孩子们/nz 最/d 兴奋/a 的/ude1 事/n 。/w 特警/nnd 叔叔/n 将/d 各种/rz 装备/n 从/p 车上/s 拿/v 下来/vf ，/w 一件/mq 一件/mq 摆/v 在/p 长/a 桌上/s 。/w 这/rzv 群/ng 乡村/n 孩子/n 从未/d 接触/v 过/uguo 这些/rz 装备/n ，/w 都/d [睁大/v 眼睛/n]/nz 看着/v ，/w 巴不得/v 立马/d 上去/vf 摸/v 一下/mq 。/w 警棍/n 、/w 辣椒水/nz 、/w [防暴/b 盾牌/n]/nz …/w …/w 杨军/nr 中队长/nnt 向/p 同学/n 一一/m 介绍/v 这些/rz 常用/a 装备/n 的/ude1 功能/n 和/cc 作用/n 。/w 其间/f 也/d 有/vyou 同学/n 兴奋/a 地/ude2 穿/v 上/f 防弹背心/n ，/w 戴/v 上/f [防弹/vn 头盔/n]/nz ，/w 过/uguo 一把/mq 小/a “/w 特警/nnd ”/w 的/ude1 瘾/n ，/w 让/v 其他/rzv 同学/n 好生/d 羡慕/v 。/w 接下来/vl ，/w 薛思楠/nr 警官/nnt 又/d 为/p 同学们/nz 介绍/v 各种/rz 特警/nnd 枪械/n ，/w 从/p [警用/b 手枪/n]/nz 、/w 防暴枪/nz 再/d 到/v [95/m 式/k]/mq 步枪/n ，/w 同学们/nz 听得/v 都/d 入/v 了/ule 迷/v 。/w 介绍/v 完/vn 枪械/n ，/w 薛警官/nr 还/d 以/p 原地/n 和/cc 行进/vi 两种/mq 姿势/n ，/w 演练/vn 了/ule 一套/mq 枪/n 操/v 。/w 看到/v 同学们/nz [兴趣/n 盎然/z]/nz ，/w 杨军/nr 中队长/nnt 还/d 特地/d 向/p 大家/rr 展示/v 了/ule 一套/mq 特警/nnd 擒拿/v 拳/n 。/w [刚劲/a 有力/a]/nz 的/ude1 动作/n ，/w 干净利落/al 的/ude1 呼号/v ，/w 在场/vi 师生/n 都/d 为/p 他/rr 鼓掌/vi 助威/vi 。/w 
随后/d ，/w [二/m 中队/nis]/mq 的/ude1 民警/nnt 向/p 孩子们/nz 发放/v [安全/an 教育/vn]/nz 材料/n 。/w 民警/nnt 们/k 一边/d 发放/v ，/w 一边/d 就/d 其中/rz 的/ude1 重点/n 作/v 细致/a 讲解/v 。/w 民警/nnt 邢庭典/nr 还/d 来到/v [六/m 年级/n]/mq 教室/n ，/w 利用/v [多媒体/n 设备/n]/nz 为/p 孩子/n 宣传/v [安全/an 防护/vn]/nz 知识/n 。/w 在/p 接下来/vl 的/ude1 互动/vn 环节/n 中/f ，/w 孩子们/nz 的/ude1 问题/n 一个/mq 接着/c 一个/mq 抛/v 出来/vf ，/w 邢警官/nr [有/vyou 问必答/nz]/nz ，/w 整个/b 课堂/n 生动/a 有趣/a 。/w (/w 通讯员/nnt 张炎/nr )/w 
