[吉林省/ns 政府/nis 新闻/n 办公室/nis]/nt 12日/t 发布/v 消息/n 证实/v ，/w 该省/r 松原市/ns 境内/s 11日/t 发生/v 一起/s 车祸/n ，/w 目前/t 已经/d 造成/v [8/m 人/n]/mq 死亡/vi 。/w 驾驶/v 人/n 曹某某/nr [17/m 岁/qt]/mq ，/w 系/v [无证/nz 驾驶/v]/nz 。/w 
1月11日8时39分/t ，/w [松原市/ns 公安/n 交警/nnd 支队/nis]/nt 接到/v 高速公路/n 交警/nnd 通报/v ，/w 松原市/ns 宁江区/ns 大洼镇/ns [两家/mq 子/ng 村/n]/ns 附近/f 发生/v 一起/s 交通事故/nz 。/w 接报/v 后/f ，/w 市/n 公安/n 交警/nnd 、/w 消防/b 、/w 辖区/n [公安/n 机关/n]/nz 和/cc 120/m 急救中心/nis 派员/v 赶赴/v 现场/s ，/w 迅速/ad 展开/v 救援/vn 处置/vn 工作/vn 。/w 
(/w 原/b 标题/n ：/w 吉林/ns 松原/ns 发生/v 一起/s 车祸/n 致/v [8/m 人/n]/mq 死亡/vi 驾驶/v 人/n 系/v [无证/nz 驾驶/v]/nz )/w 
