201４年１月11日/t 上午/t 9:30/m ，/w [安徽省/ns 乒乓球/n 运动/vn 协会/nis]/nt [年终/t 工作/vn 总结/v]/nz [表彰/vn 大会/n]/nz 在/p [合肥市/ns 好/a 态/ng 酒店/nis]/nt [二/m 楼/n]/mq 宴会厅/n 隆重/ad 举行/v 。/w [安徽省/ns 政协/nis]/nto 副主席/nnt 韩先聪/nr ，/w [安徽省/ns 体育局/nis]/nto 局长/nnt 、/w 省/n 体育/n 总会/nis 主席/nnt 、/w [安徽省/ns 乒乓球/n 运动/vn 协会/nis]/nt 主席/nnt 冯潮/nr 出席/v 大会/n 。/w 
冯潮/nr 主席/nnt （/w 图/n 左/f ）/w 向/p 协会/nis [名誉/n 主席/nnt]/nnt 韩先聪/nr 颁发/v 聘书/n 
[安徽省/ns 乒乓球/n 运动/vn 协会/nis]/nt 名誉/n 副主席/nnt ：/w [安徽省/ns 人大常委会/nis]/nt 人事/n 代表/nnt 选举/v [工作/vn 委员会/nis]/nto 主任/nnt 秦亚东/nr 、/w [安徽省/ns 人大/nis 文教/n 卫/ng 工委/nis]/nt 副主任/nnt 张东安/nr 、/w [安徽省/ns 民政厅/nis]/nto 副厅长/nnt 叶如强/nr ，/w [安徽省/ns 乒乓球/n 运动/vn 协会/nis]/nt 顾问/nnt 、/w 中国/ns 乒坛/n 名将/n 刁文元/nr ，/w [安徽省/ns 体育/n 总会/nis 秘书处/nis]/nt [副/b 秘书长/nnt]/nnt 邵邦林/nr 、/w 副研究员/nnt 刘曙/nr ，/w [安徽省/ns 乒乓球/n 运动/vn 协会/nis]/nt 副主席/nnt 兼/v 秘书长/nnt 田莉/nr ，/w “/w 安徽/ns 体育/n 功勋/n 奖/n ”/w [高级/a 教练/nnt]/nnt 、/w 高级/a 义工/nnt 刘学志/nr ，/w [东华/j 工程/n 科技/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc 董事长/nnt 丁叮/nr ，/w 安徽/ns 众生/n [投资/vn 集团/nis]/nt 董事长/nnt 王云/nr ，/w [合肥/ns 环保局/nis 工会/nis]/nt 主席/nnt 尹冰/nr 等/udeng 领导/n 专家/nnt 和/cc 来自/v 全省/n 各市/r 乒协/nis 的/ude1 秘书长/nnt 近/a [90/m 位/q]/mq 会员/nnt 代表/nnt 参加/v 了/ule 大会/n 。/w 会议/n 由/p [安徽省/ns 乒乓球/n 运动/vn 协会/nis]/nt [常务/b 理事/nnt]/nnt 、/w [安徽/ns 体育运动/n 职业/n 技术/n 学院/nis 财务处/nis]/nt 处长/nnt 丁雅娟/nr 主持/v 。/w 
田莉/nr 秘书长/nnt 作/v 报告/n 
会议/n 听取/v 了/ule [安徽省/ns 乒乓球/n 运动/vn 协会/nis]/nt 副主席/nnt 兼/v 秘书长/nnt 田莉/nr 所/usuo 作/v 的/ude1 2013年/t [安徽省/ns 乒乓球/n 运动/vn 协会/nis]/nt 工作总结/v 和/cc 2014年/t 工作/vn 安排/v 报告/n 。/w 报告/n 回顾/v 总结/vn 了/ule 协会/nis 换届/vi 4年/t 以来/f ，/w 遵/vg 章守法/nr 、/w [规范/v 管理/vn]/nz 、/w 依托/v 社会/n 、/w 广交朋友/nz 、/w 热情/an 服务/vn ，/w 积极/ad 打造/v “/w 省/n 乒协/nis 杯/ng ”/w 、/w “/w 皖/b 酒杯/nf ”/w 、/w “/w 少儿/n 会员/nnt 联赛/n ”/w 、/w “/w [皖江/nz 城市/n 带/v]/nz 、/w [合肥/ns 经济圈/n]/nz 乒乓球/n 邀请赛/n ”/w 等/udeng 品牌/n 赛事/n ，/w 加强/v 国内外/s 交流/vn 联谊/b ，/w 组织/n 会员/nnt 赴/v 北欧/ns 考察/v 交流/vn 乒乓球/n 技艺/n ，/w 组队/vi 参加/v 在/p 韩国/nsf 举行/v 的/ude1 中/f 、/w 日/b 、/w 韩埠际/nr 妈妈/n 对/p 乒乓球/n 邀请赛/n 并/cc 荣获/v 冠军/nnt ，/w 捐资助学/nz [金寨县/ns 希望/v 小学/nis]/nts （/w 千/m 坪/ng 小学/nis ）/w 38000余元/m 、/w [寿县/ns 炎刘镇/ns 船/n 涨/vi 小学/nis]/nt [25000/m 多元/b]/mq ，/w 实现/v 了/ule “/w 五/m 有/vyou 社团/n ”/w 、/w 会员/nnt 超/v 2万/m 、/w [16/m 个/q]/mq 省辖市/n 乒协/nis 组织/n 全/a 覆盖/v ，/w 被/pbei [安徽省/ns 民政厅/nis]/nto 授予/v 2012/m 年度/n 安徽省/ns [社会/n 团体/n]/nz 评估/v 首批/n [4/m A/x]/mq 省级/b 体育类/nz 社团/n ，/w 被/pbei [安徽省/ns 民间/n 组织/n 管理局/nis]/nt 、/w [安徽省/ns 文明办/nis]/nt 、/w [新华/n 通讯社/nis]/nto 安徽/ns 分社/nis 、/w [安徽省/ns 社会/n 组织/n 联合会/nis]/nt 授予/v 省属/b “/w 百/m 优/ag [社会/n 组织/n]/nz ”/w ，/w 被/pbei [安徽省/ns 体育局/nis]/nto 和/cc [安徽省/ns 体育/n 总会/nis]/nt 授予/v 2009—2011/m 年度/n 安徽省/ns 先进/a [体育/n 社团/n]/nz ，/w 为/p 促进/v 安徽省/ns 乒乓球/n 事业/n [蓬勃/ad 发展/vn]/nz 所/usuo 做/v 的/ude1 努力/ad 和/cc 取得/v 的/ude1 宝贵/a 经验/n ，/w 科学/n 谋划/v 了/ule 协会/nis 2014年/t 的/ude1 [奋斗/vi 目标/n]/nz 和/cc 工作/vn 重点/n ；/w 同时/c 向/p [与/cc 会/v 代表/nnt]/nz 通报/v 了/ule 2013年/t 协会/nis [财务/n 收支/n]/nz 情况/n 。/w 
会议/n 审议/v 通过/p 了/ule [安徽省/ns 政协/nis]/nto 副主席/nnt 韩先聪/nr 为/p 协会/nis [名誉/n 主席/nnt]/nnt 、/w 安徽/ns 众生/n [投资/vn 集团/nis]/nt 董事长/nnt 王云为/nr 协会/nis 特邀/v 副主席/nnt ；/w 选举/v 增补/vn 了/ule 协会/nis [副/b 秘书长/nnt]/nnt 、/w [常务/b 理事/nnt]/nnt ；/w 表彰/vn 奖励/vn 了/ule 2013/m 年度/n [安徽省/ns 乒协/nis]/nt 少儿/n 会员/nnt 联赛/n 男/b 、/w 女/b 组/n 总分/n 前/f [八/m 名/q]/mq ；/w 会员/nnt 代表/nnt 登台/vi 展示/v 了/ule 精彩纷呈/vl 、/w 赏心悦目/vl 的/ude1 才艺/n 表演/vn 。/w 
