日前/t ，/w 经过/p 省/n [第/m 十三/m 届/q]/mq 运动会/n 承办/v 委/ng 批准/v ，/w 安庆市/ns 正式/ad 在/p 全国/n 范围内/nz 征集/v [安徽省/ns 第/m 十三/m 届/q 运动会/n]/nz 会徽/n 、/w 吉祥物/n 图案/n 、/w 会歌/nz 及/cc 主题/n 口号/n 。/w 省/n 十三/m 运/v 和/cc [第六/m 届/q]/mq 残/a 运会/nz 各/rz 比赛/v 场馆/n 及/cc 相关/vn 设施/n 已/d 进入/v 内部/f 装饰/vn 和/cc [设备/n 安装/v]/nz 阶段/n 。/w 
安庆/ns 是/vshi 省/n [第/m 十三/m 届/q]/mq 运动会/n 和/cc [第六/m 届/q]/mq 残/a 运会/nz 的/ude1 承办/vn 城市/n 。/w 针对/p 市区/s 仅/d 一个/mq 体育馆/n 的/ude1 现状/n ，/w 安庆市/ns 加大/v 投入/vn 力度/n ，/w 加大/v 场馆/n 建设/vn 。/w 目前/t ，/w 安庆/ns 市区/s 及/cc 所/usuo 辖/v 的/ude1 [八/m 县/n]/mq (/w 市/n )/w 的/ude1 体育中心/nis 都/d 已经/d 开建/nz 。/w 除/p 市/n 体育中心/nis 计划/n 于/p 今年/t [4/m 月份/n]/mq 交付使用/v 外/f ，/w 其余/rz 工程/n 明年/t [5/m 月底/t]/mq 前/f 全部/m 竣工/vi 。/w 其中/rz ，/w 市/n 体育中心/nis 总投资/nz 约/d [12/m 亿元/q]/mq 。/w 建成/v 后/f ，/w 不仅/c 可以/v 满足/vn 承办/v 国际/n 单项/n 比赛/vn 、/w 省级/b 综合/v 运动会/n 等/udeng 大型/b 赛事/n 需求/n ，/w 还/d 具备/v [全民/n 健身/vn]/nz 、/w [休闲/vn 娱乐/vn]/nz 、/w 训练/vn 教学/vn 等/udeng 配套/v 功能/n 。/w 此外/c ，/w 岳西/nr 建设/vn 一座/mq 山体/n 运动/vn [体育/n 公园/n]/nz ，/w 巨石山/nz 景区/n 已/d 建成/v 全省/n 首家/n 冬季/t 滑雪场/n ，/w 即将/d 投入/v 运营/vn 。/w 同时/c ，/w 为/p 方便/a 残疾人/n ，/w 该市/r 所有/b 场馆/n 全部/m 设立/v 了/ule [无障碍/nz 通道/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 胡劲松/nr ）/w 
