记者/nnt 昨日/t 从/p [太白/ns 县委/nis]/nt 获悉/v ，/w 该县/r 2013年/t 旅游/vn 接待/v 人数/n [101/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 实现/v 旅游/vn 综合/v 收入/n [6/m ./w 05/m 亿元/q]/mq ，/w 旅游/vn 接待/v 人数/n 首次/m 突破/v 一百万/m ，/w 旅游/vn 综合/v 收入/n 创/v 历年/n 之/uzhi 最/d 。/w 
太白县/ns 地处/v 秦岭/ns 腹地/n ，/w 总面积/n [2780/m 平方公里/q]/mq ，/w 总人口/n 5.2万/m ，/w 是/vshi 陕西省/ns [人口/n 密度/n]/nz 最/d 小/a 的/ude1 县/n ，/w 可谓/v 地广人稀/vl 。/w 因/p 县城/n 所在地/n [海拔/n 高度/d]/nz [1543/m 米/q]/mq ，/w 太白县/ns 也/d 是/vshi 陕西省/ns 海拔/n 最高/a 的/ude1 县城/n 。/w 由于/p 条件/n 所限/nz ，/w 该县/r 多年来/d 一直/d 发展/vn 相对/d 缓慢/a 。/w 2013年/t 太白县/ns 坚持/v 以/p 建设/vn “/w 西部/f 慢城/nz ”/w 为/p 导向/n ，/w 紧扣/vi “/w 雪域/n 太白/ns  秦岭/ns 夏/tg 都/d ”/w 定位/vn ，/w 深挖/v 褒/vn 斜/a 古道/n 文化/n 、/w 体育运动/n 文化/n 、/w 蔬菜/n [养生/vn 文化/n]/nz 和/cc 原生态/n 自然/n 文化/n ，/w 整合/v 优势/n [旅游/vn 资源/n]/nz ，/w 引入/v [市场/n 机制/n]/nz ，/w 打造/v 精品/n [旅游/vn 景区/n]/nz 。/w 全县/n 实施/v 生态休闲/gb 项目/n [14/m 个/q]/mq ，/w 成功/a 引进/v [西部/f 投资/vn 集团/nis]/nt 等/udeng 企业/n 投资/vn [42/m 亿元/q]/mq 对/p 青峰峡/nz [国家/n 森林/n 公园/n]/nz 、/w 黄柏塬/nr 、/w 青峰/n 山/n 景区/n 进行/vn 综合开发/v ，/w [旅游/vn 基础/n 设施/n]/nz 和/cc 服务/v 体系/n 逐步完善/v ，/w “/w 幸福/a 慢城/nz ”/w 初/f 具/vg 雏形/n 。/w 
