黄帝陵/ns 景区/n 推出/v 祭祖/vn [礼仪/n 服务/vn]/nz 以来/f 深受/v 旅游/vn 团队/n 和/cc 广大/b 游客/n 的/ude1 喜爱/vn 和/cc 推崇/v ，/w 也/d 引起/v 人民网/nz 、/w 中国网/nz 、/w [陕西/ns 日报/n]/nz 、/w [延安/ns 日报/n]/nz 等/udeng 媒体/n 的/ude1 普遍/ad 关注/v 。/w 1月9日/t ，/w [中央/n 电视台/nis 国际/n 频道/n]/nz 春节/t [特别/d 报道/v]/nz 《/w 过年/vi 》/w 栏目组/nis 深入/ad 黄帝陵/ns 景区/n 拍摄/v [祭祀/vn 礼仪/n]/nz ，/w 届时/d 将/d 向/p [全国/n 人民/n]/nz 展示/v 黄帝陵/ns 独特/a 的/ude1 [春节/t 祭祖/vi]/nz 文化/n 。/w 
黄帝陵/ns 是/vshi 中华民族/n 的/ude1 人文/n 圣地/n ，/w 每年/r 都/d 有/vyou 数以百万计/bl 的/ude1 海内外/s 炎黄子孙/n 前来/vi 缅怀/v 始祖/n 、/w 谒陵/v 祭祖/vn 。/w [轩辕/ns 黄帝/n]/nz [祭祀/vn 礼仪/n]/nz 也/d 被/pbei 列入/v 中国/ns [第/m 一批/mq]/mq [非物质/nz 文化/n 遗产/n 名录/n]/nz ，/w 春节/t 祭拜/v [轩辕/ns 黄帝/n]/nz ，/w 祈求/v 新的/a 一年/mq 风调雨顺/vl 、/w [家庭/n 幸福/a]/nz 安康/an 已/d 成为/v 当地/s 百姓/n 独具特色/vl 的/ude1 春节/t [文化/n 活动/vn]/nz 。/w 栏目组/nis 通过/p 摄像机/n 一一/m 记录/v “/w 春节/t ”/w 期间/f 当地/s 百姓/n 、/w 年老/vi 长/a 着/uzhe 身着/v 盛装/n 向/p 黄帝陵/ns 敬/v 上/f 高/a 香/a 、/w 敬献/v “/w 花馍/nz ”/w 贡品/n 等/udeng 祭拜/v [轩辕/ns 黄帝/n]/nz 的/ude1 场景/n ，/w 通过/p [电视/n 画面/n]/nz 向/p 全国/n 观众/n 展现/v 浓厚/a 的/ude1 [黄帝/n 文化/n]/nz 和/cc [祭祀/vn 文化/n]/nz 。/w 
据悉/v ，/w [中央/n 电视台/nis 中文/nz 国际/n 频道/n]/nz 所/usuo 拍摄/v 的/ude1 春节/t [特别/d 报道/v]/nz 《/w 过年/vi 》/w ，/w 将/d 在/p [全国/n 各地/rzs]/nz 拍摄/v 不同/a 的/ude1 [春节/t 习俗/n]/nz ，/w 旨在/v 传播/vn 传承/vn 中国/ns 悠久/a 的/ude1 春节/t 文化/n 。/w 整/v 档/ng 节目/n 共/d [八/m 集/q]/mq ，/w 每/rz 集/q [45/m 分钟/qt]/mq ，/w 将/d 在/p 腊月二十八/t 至/p 正月初五/t 央视/j [4/m 套/q]/mq 进行/vn 播出/v ，/w 祭祀/v 黄帝陵/ns 将/d 于/p 大年三十/t 和/cc 正月初一/t 播出/v 。/w （/w 宋诗睿/nr 李龙/nr ）/w 
