陈武现/nr 的/ude1 母亲/n 冬天/t 住在/v 简陋/a 的/ude1 地下室/n 里/f 
15年前/t 欠/v 的/ude1 工钱/n 在/p 本/rz 上/f 记得/v 清清楚楚/z 
“/w 这么/rz 多年/mq ，/w 这些/rz 钱/n 在/p 我/rr 心里/s 像/v 雪球/n 一样/uyy 越/d 滚/vi 越大/d ，/w 压/v 在/p 心里/s 沉甸甸/z 的/ude1 。/w ”/w 1月12日/t 上午/t 9时/t 许/v ，/w 陈武现/nr 踏上/v 了/ule 还/d 钱/n 之旅/nz 。/w 
还/d 钱/n ：/w 能/v 还/d 上/f 这笔/r 钱/n ，/w 心里/s 的/ude1 石头/n 落地/vi 了/ule 
在/p 还/d 钱/n 的/ude1 路上/s ，/w 陈武现/nr 说/v ，/w 能/v 还/d 上/f 这笔/r 钱/n ，/w 心里/s 的/ude1 石头/n 终于/d 落地/vi 了/ule ，/w 自己/rr 也/d 可以/v [抬起/v 头/n 来/vf]/nz ：/w “/w 这/rzv 15年/t 来/vf ，/w 始终/d 被/pbei 这/rzv 笔债/nz 压/v 得/ude3 喘/v 不/d 过气/nz ，/w 但是/c 我/rr 承诺/vn 过/uguo 这笔/r 钱/n 一定/b 还/d 上/f 。/w ”/w 
昨日/t 上午/t ，/w 陈武现/nr 准备/v 先/d 到/v 工友/n 马/n 某家/nz 。/w 陈武现/nr 从/p 自家/rr 门前/s 经过/p ，/w 如果/c 不是/c 他/rr 指/v 出来/vf ，/w 没/d 人/n 会/v 知道/v 这样/rzv 的/ude1 房子/n 还/d 能/v 住/vn 人/n 。/w 这/rzv 是/vshi 一座/mq 没有/v 封顶/vn 的/ude1 [二/m 层/qv]/mq 小/a 楼/n ，/w 红砖/n 砌/v 的/ude1 墙/n ，/w 连/ulian 门/n 都/d 没有/v ，/w 靠近/v 大门/n 的/ude1 位置/n ，/w 用/p 青砖/n 垒/v 起/vf 了/ule 一圈/mq 齐/a 人/n 腰/n 高/a 的/ude1 围墙/n ，/w 中间/f 位置/n 留/v 着/uzhe 一个/mq 出口/vn ，/w 用/p 石棉瓦/n 挡/v 着/uzhe 。/w 陈武现/nr 有些/rz 不好意思/a ：/w “/w 暂时/d 没钱/vi 了/ule ，/w 只能/v 先/d 凑合/v 着/uzhe ，/w 家/q 穷/a 倒/vi 也/d 不/d 招/v 贼/n 。/w ”/w 
听到/v 门口/s 有/vyou 声响/n ，/w 一个/mq 穿着/n 深色/b 棉衣/n 、/w 皮肤/n 黝黑/z 的/ude1 女人/n 颤巍巍/z 从/p 地下室/n 破损/vi 的/ude1 门槛/n 里/f 迈步/vi 出来/vf ，/w 看到/v 我们/rr 后/f ，/w 微微/d 咧嘴/nz 笑/v 了/ule 一下/mq ，/w 露出/v [几/d 颗/q]/mq 牙/n 。/w 她/rr 就是/v 陈武现/nr 的/ude1 母亲/n ，/w 她/rr 的/ude1 耳朵/n 有些/rz 背/v 。/w 
举家/n 还债/vi ，/w 陈武现/nr 这样/rzv 的/ude1 行为/n 得到/v 了/ule 家人/n 的/ude1 支持/vn 。/w 陈武现/nr 的/ude1 母亲/n 说/v “/w 今天/t 看到/v 了/ule 小马/nz 他爹/nz 了/ule ，/w 我/rr 跟/p 他/rr 说/v 你/rr 回来/v 还/d 钱/n 了/ule ，/w 等会儿/nz 他/rr 就/d 来/vf 了/ule 。/w ”/w 说话/vi 间/f ，/w 马/n 的/ude1 父亲/n 来/vf 了/ule ，/w 看到/v 了/ule 陈武现/nr ，/w 他/rr 似乎/d 并/cc 无/v 太多/ad 意外/a 。/w 
“/w 我/rr 看着/v 他/rr 长大/vi ，/w 这/rzv 孩子/n 一直/d 可/v 老实/a 。/w 遇着/nz 难处/n 了/ule ，/w 咱/rr 帮/v 不/d 了/ule 一把/mq ，/w 不能/v 再/d 硬/a 催/v 他/rr 啊/y 。/w ”/w 马/n 某/rz 的/ude1 父亲/n 说/v ，/w 自家/rr 的/ude1 [两个/mq 儿子/n]/nz 当年/t 都/d 跟着/v 陈武/nr 现在/t 外/f 干活/vi ，/w 这么/rz 多年/mq 也/d 都/d 没/d 再想/v 着/uzhe 他/rr 能/v 还/d 上/f 这笔/r 钱/n 。/w 大儿子/n 当年/t 的/ude1 工钱/n 是/vshi [142/m 元/q]/mq ，/w 小/a 儿子/n [605/m 元/q]/mq 。/w 现在/t [两个/mq 儿子/n]/nz 都/d 在/p 外/f 务工/v 还/d 没有/v 回来/v ，/w 一周/mq 前/f 左右/f 就/d 接到/v 了/ule 陈武现/nr 的/ude1 电话/n 说/v 是/vshi 要/v 把/pba 这笔/r 钱/n 还/d 上/f ，/w “/w 怪/a 高兴/a 的/ude1 ”/w 。/w 
在/p 路上/s ，/w 陈武现/nr 说/v ，/w 能/v 还/d 上/f 这笔/r 钱/n ，/w 自己/rr 心里/s 的/ude1 石头/n 终于/d 落/v 了/ule 地/ude2 ，/w 也/d 可以/v [抬起/v 头/n 来/vf]/nz ：/w “/w 这/rzv 15年/t 来/vf ，/w 始终/d 被/pbei 这/rzv 笔债/nz 压/v 得/ude3 喘/v 不/d 过气/nz ，/w 但是/c 我/rr 承诺/vn 过/uguo 这笔/r 钱/n 我/rr 一定/b 还/d 上/f 。/w ”/w 
有/vyou 同样/d 想法/n 的/ude1 还有/v 当年/t 跟着/v 他/rr 一起/s 干活/vi 的/ude1 、/w 今年/t 已经/d [57/m 岁/qt]/mq 的/ude1 胡金柱/nr 。/w 胡金柱/nr 说/v ，/w 自己/rr 在/p 农闲/b 时候/n 跟着/v 别人/rr 干/v 过/uguo 活儿/n ，/w 有/vyou 一些/mq 人/n 欠/v 了/ule 工钱/n ，/w 他们/rr 甚至/d 找到/v 了/ule 家里/s ，/w 还要/d 去/vf 堵门/nz ，/w 但/c 对于/p 陈武现/nr 他们/rr 始终/d 相信/v ，/w “/w 有/vyou 能力/n 偿还/v ，/w 他/rr 肯定/v 不会/v 赖/v ”/w 。/w 
回忆/v ：/w 
负责人/nnt 消失/vi ，/w [两/q 万/d 多元/b]/mq 工资/n 只能/v 一个人/mq 扛/v 
开始/v 的/ude1 前/f 几年/mq ，/w 工友/n 在/p 村里/n 看到/v 陈武现/nr 时/ng 还/d 会/v 催/v 着/uzhe 还/d 钱/n 。/w “/w 遇到/v 家里/s 着急/a 用/p 钱/n 的/ude1 ，/w 俺/rr 爹娘/n 就/d 把/pba 家里/s 的/ude1 粮食/nf 卖掉/v 一部分/m ，/w 先/d 让/v 他们/rr 急用/v 。/w ”/w 陈武现/nr 说/v ，/w 那/rzv [一段/mq 时间/n]/nz 自己/rr 都/d 觉得/v 抬/v 不/d 起来/vf 头/n 。/w 
1999年/t ，/w [23/m 岁/qt]/mq 的/ude1 陈武现/nr 承包/vn 了/ule 洛阳市/ns [三/m 个/q]/mq 工地/n 的/ude1 工程/n ，/w 手下/s 有/vyou 近/a [百/m 名/q]/mq 农民工/nnd 。/w 陈武现/nr 说/v 这些/rz 人/n 都/d 算/v 自己/rr 的/ude1 亲戚/n ，/w 一般/ad 都/d 是/vshi 自己/rr 乡亲/n 或者/c 邻村/n 朋友/n 的/ude1 朋友/n 介绍/v 来/vf 的/ude1 。/w 
临近/v 年/qt 关/n ，/w 工程/n 方面/n 的/ude1 负责人/nnt 忽然/d 消失/vi 了/ule 。/w 一下子/mq [两/q 万/d 多元/b]/mq 的/ude1 工友/n 工资/n 全/a 落/v 到/v 了/ule 陈武现/nr 的/ude1 肩上/s 。/w 
“/w 可以/v 说/v 是/vshi 走投无路/al 。/w 但是/c 这笔/r 钱/n 我/rr 一定/b 不会/v 赖/v 。/w ”/w 陈武现/nr 说/v ，/w 自己/rr 把/pba 每/rz 一笔/mq 账目/n 都/d 做/v 了/ule 详细/a 登记/vn 的/ude1 ，/w 又/d 匆匆/z 地/ude2 开始/v 了/ule 新的/a 工作/vn 。/w 
开始/v 的/ude1 前/f 几年/mq ，/w 工友/n 在/p 村里/n 看到/v 陈武现/nr 时/ng 还/d 会/v 催/v 着/uzhe 还/d 钱/n 。/w “/w 遇到/v 家里/s 着急/a 用/p 钱/n 的/ude1 ，/w 俺/rr 爹娘/n 就/d 把/pba 家里/s 的/ude1 粮食/nf 卖掉/v 一部分/m ，/w 先/d 让/v 他们/rr 急用/v 。/w ”/w 陈武现/nr 说/v ，/w 那/rzv [一段/mq 时间/n]/nz 自己/rr 都/d 觉得/v 抬/v 不/d 起来/vf 头/n ，/w 不/d 敢/v 回家/vn 也/d 不想/v 回家/vn 。/w 就/d 在/p 陈武现/nr 最/d 窘迫/a 的/ude1 时候/n ，/w 他/rr 的/ude1 父亲/n 去世/vi 了/ule ，/w 想/v 把/pba 父亲/n 的/ude1 后事/n 办/v 得/ude3 风光/n 一点/mq ，/w 但/c 没钱/vi ，/w 更/d 觉得/v 自己/rr “/w 很/d 没用/vi ”/w 。/w 
在/p 父亲/n 去世/vi 很长/d [一段/mq 时间/n]/nz ，/w 陈武现/nr 可以/v 说/v 是/vshi 破罐破摔/nz ，/w “/w 那段/r 时间/n 很/d 失败/vi ，/w 不断/d 地/ude2 创业/vn 不断/d 地/ude2 赔钱/vi 。/w 也/d 无法/v 从/p 那样/rzv 的/ude1 状况/n 里/f 走出/v 来/vf 。/w ”/w 
2004年/t 至/p 2006年/t ，/w 陈武现/nr 打/v 过/uguo 工/n ，/w 到/v 工地/n 干/v 过活/nz ，/w 贷款/n 包车/v 做/v 过/uguo 运输/vn ，/w 还/d 在/p 街头/s 卖/v 过/uguo 茶叶/n 、/w 水果/n 、/w 雨衣/n 等/udeng 维持/v 生计/n 。/w “/w 最少/d 的/ude1 欠/v 了/ule 人家/n 有/vyou [50/m 多元/b]/mq ，/w 最多/ad 的/ude1 是/vshi [900/m 多元/b]/mq 。/w ”/w 陈武现/nr 说/v ，/w “/w 先/d 还/d 了/ule 谁/ry 的/ude1 都/d 不/d 对/p ，/w 先/d 还/d 了/ule 谁/ry 的/ude1 ，/w 都/d 是/vshi 事儿/n ，/w 会/v 让/v 其他人/r 心里/s 疙疙瘩瘩/z 的/ude1 ，/w 我/rr 这几年/mq 就是/v 在/p 凑齐/nz 这些/rz 钱/n ，/w 就/d 等/udeng 着/uzhe 这一天/mq ，/w 把/pba 大家/rr 的/ude1 钱/n 都/d 还/d 清/tg 。/w ”/w 
求助/v ：/w 
希望/v 大河报/nz 帮忙/vi 找到/v 当年/t 工友/n 
“/w 我/rr 也/d 被/pbei 人/n 欠/v 过/uguo 钱/n ，/w 知道/v 被/pbei 人/n 欠钱/nz 的/ude1 感受/vn 。/w 我/rr 不仅/c 要/v 把/pba 钱/n 还/d 上/f ，/w 更是/d 在/p 还/d 自己/rr 的/ude1 良心/n 债/n 。/w ”/w 陈武现/nr 说/v ，/w 现在/t 正在/d 发动/v 身边/s 的/ude1 人/n ，/w 寻找/v 当年/t 的/ude1 工友/n 。/w 
1月6日/t ，/w 陈武现/nr 回到/v 老家/n 把/pba 账本/n 翻/v 出/vf ，/w 按照/p 当年/t 留下/v 的/ude1 工友/n 残缺/v 的/ude1 信息/n 进行/vn 查找/v ，/w 打算/v 将/d 这些/rz 钱/n 一笔/mq 一笔/mq 亲手/d 送/v 回/v 他们/rr 手里/s 。/w 
昨日/t 从/p 陈武现/nr 家里/s 走出/v 来/vf 的/ude1 时候/n ，/w 陈武现/nr 的/ude1 母亲/n 叮嘱/v ：/w “/w 你/rr 再/d 回来/v 记/vn 着/uzhe 给/p 我/rr 的/ude1 床/n 换换/v ，/w 咱家/nz 的/ude1 床/n 太/d 瞎了/v 。/w ”/w 
陈武现/nr 说/v 这么/rz 多年/mq ，/w 尽管/c 举家/n 支持/v 自己/rr 还/d 钱/n ，/w 他/rr 感觉/n 最/d 对不起/v 的/ude1 就是/v 自己/rr 的/ude1 爸妈/n ，/w 虽然/c 也/d 将/d 母亲/n 接到/v 城里/s 租/v 的/ude1 房子/n 住/vi 过/uguo ，/w 但是/c 母亲/n 始终/d 无法/v 适应/vn [城市/n 生活/vn]/nz ，/w 又/d 回到/v 了/ule 老家/n 。/w “/w 这次/r 把/pba 钱/n 都/d 还/d 上/f ，/w 我/rr 就/d 好好/d 把/pba 家里/s 修整/vn 一下/mq ，/w 让/v 我/rr 娘/n 住/vi 得/ude3 美/b 。/w ”/w 陈武现/nr 说/v 。/w 
“/w 我/rr 也/d 被/pbei 人/n 欠/v 过/uguo 钱/n ，/w 知道/v 被/pbei 人/n 欠钱/nz 的/ude1 感受/vn 。/w 我/rr 不仅/c 要/v 把/pba 钱/n 还/d 上/f ，/w 更是/d 在/p 还/d 自己/rr 的/ude1 良心/n 债/n 。/w ”/w 陈武现/nr 说/v ，/w 现在/t 正在/d 发动/v 身边/s 的/ude1 人/n ，/w 寻找/v 当年/t 的/ude1 工友/n ，/w 希望/v 把/pba 这些/rz 钱/n 送到/v 他们/rr 的/ude1 手里/s 。/w “/w 我/rr 一定/b 要/v 在/p 这个/rz 春节/t 前/f ，/w 把/pba 他们/rr 找到/v ，/w 把/pba 当年/t 的/ude1 工资/n 还/d 上/f ，/w 得到/v 他们/rr 的/ude1 原谅/vn 。/w ”/w 
陈武现/nr 希望/v 大河报/nz 帮忙/vi ，/w 帮/v 他/rr 找找/nz 当年/t 的/ude1 工友/n ，/w 并/cc 提供/v 了/ule 一些/mq 信息/n ：/w 1998年/t 开建/nz 的/ude1 龙鳞/nz 路/n 口岸/n [四/m 号楼/q]/mq ，/w 1998年/t 开建/nz 的/ude1 南村/ns [花园/n 小区/n]/nz [504/m 号楼/q]/mq ，/w 1999年/t 开建/nz 的/ude1 [首阳山/nz 电厂/nis 家属院/n]/nt [21/m 号楼/q]/mq 。/w 如果/c 你/rr 当年/t 曾经/d 跟着/v 陈武现/nr 干/v 过活/nz 的话/udh ，/w 可以/v 与/cc 他/rr 联系/v ，/w [联系/v 方式/n]/nz ：/w 18837920686/m 。/w 
截至/v 发稿/vn 时/ng ，/w 陈武现/nr [60/m 名/q]/mq 工友/n ，/w 已经/d 还/d 上/f [11/m 个/q]/mq ：/w 其中/rz 汝阳县/ns 胡村/nr [4/m 个/q]/mq 、/w 赵村/nr [2/m 个/q]/mq ，/w 平顶山/ns 汝州/ns 苗庄/nz [5/m 个/q]/mq 。/w 
