沈阳市/ns 大东区/ns 已经/d 将/d [415/m 辆/q]/mq 公车/n 收回/v ，/w 今年/t [2/m 月份/n]/mq 将/d 对/p 公车/n 进行/vn 拍卖/vn 。/w 
从/p 2013年11月/t 大东区/ns 制定/v 区/n [公车/n 改革/vn]/nz 方案/n 开始/v ，/w 大东区/ns 就/d 开始/v 进行/vn [公车/n 改革/vn]/nz 。/w 本着/p “/w 由上至下/dl 、/w 由小到大/vl ”/w 的/ude1 原则/n ，/w 大东区/ns 先后/d 在/p 区/n [领导/n 机关/n]/nz 、/w 区直/n 部门/n 、/w [街道/ns 办事处/nis]/nt 进行/vn 了/ule [公车/n 改革/vn]/nz 收回/v 工作/vn 。/w 此次/rz 车/n 改/v 共/d 涉及/v 全区/n [75/m 个/q]/mq [行政/n 事业单位/nz]/nz 的/ude1 [415/m 辆/q]/mq [公务/n 用车/n]/nz 。/w 
大东区/ns 所有/b 公车/n 已经/d 全部/m 完成/v 了/ule 收回/v ，/w 大东区/ns [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 这些/rz 公车/n 在/p 经过/p 评估/vn 鉴定/vn 后/f ，/w 将/d 进行/vn 公开/ad 拍卖/vn ，/w 而/cc 拍卖/vn 工作/vn 将/d 于/p [2/m 月份/n]/mq 全面/ad 进行/vn 。/w 
为了/p 严格/ad 落实/v [公车/n 改革/vn]/nz ，/w 大东区/ns 也/d 制定/v 了/ule 一系列/b 的/ude1 细则/n 来/vf 规范/v 改革/vn 中/f 出现/v 的/ude1 情况/n 。/w 明确/a 规定/n 了/ule [公务/n 用车/n]/nz 的/ude1 原则/n 、/w [使用/v 范围/n]/nz 、/w 驾驶员/nnt 管理/vn 等/udeng 。/w 比如/v 此前/t 节假日/t 等/udeng 非/b 工作/vn 时间/n 的/ude1 [公车/n 私用/v]/nz 现象/n 较为/d 普遍/ad ，/w 大东区/ns 对此/d 严格/ad 规范/v 了/ule 公车/n 的/ude1 管理/vn ，/w 严禁/v 使用/vn 公务/n 车辆/n 办理/v 与/cc 公事/n 无关/v 的/ude1 事务/n ，/w 节假日/t 等/udeng 非/b 工作/vn 时间/n 公车/n 也/d 将/d 定点/n 停放/v ，/w 还/d 将/d 每/rz 季度/n 公布/v 一次/mq 公车/n 的/ude1 使用/vn 情况/n ，/w 其中/rz 也/d 包括/v 公车/n 的/ude1 油耗/n 和/cc 维护保养/v 等/udeng 费用/n 问题/n 。/w 
公车/n 收回/v 之后/f ，/w 公车/n 驾驶员/nnt 的/ude1 分配/vn 问题/n 也/d 是/vshi 一项/mq 重要/a 工作/vn 。/w 据/p [大东区/ns 政府/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 目前/t ，/w 大东区/ns 公车/n 在编/v 人员/n 已经/d 全部/m 完成/v 了/ule “/w 再就业/nz ”/w 。/w 统筹/vd 使用/v 在编/vn 驾驶/v 人员/n ，/w 其/rz [人事/n 关系/n]/nz 和/cc 工资/n 关系/n 保留/v 在/p 原/b 单位/n ，/w 日常/b 管理/vn 由/p [用/p 人/n 单位/n]/nz 负责/v ，/w 确保/v 了/ule [人力/n 资源/n]/nz 使用/v 的/ude1 最大化/vn 。/w [17/m 家/q]/mq 车/n 改/v 单位/n [40/m 名/q]/mq 统筹/vd 使用/v 在编/vn 驾驶/v 人员/n 通过/p 抽签/vi 的/ude1 方式/n 已经/d 与/cc [20/m 家/q]/mq [用/p 人/n 单位/n]/nz 进行/vn 了/ule 现场/s 对接/vi ，/w 实现/v 了/ule “/w 再就业/nz ”/w ，/w 这些/rz 企业/n 大多/d 是/vshi 行政执法/v 等/udeng 公车/n 使用/v 比较/d 频繁/a 的/ude1 部门/n 。/w 而/cc 对于/p 那些/rz 并不/d 在编/vn ，/w 以/p 聘用制/n 形式/n 工作/vn 的/ude1 公车/n 驾驶员/nnt 则/d 大部分/n 采用/v 解聘/vn 的/ude1 方式/n 。/w 《/w 大东区/ns [公务/n 用车/n]/nz 改革/v 单位/n 在编/v [公务/n 用车/n]/nz 驾驶/v 人员/n 使用/v 管理/vn [暂行/b 办法/n]/nz 》/w 对/p 车/n 改/v 单位/n 在编/v 驾驶员/nnt 的/ude1 使用/vn 和/cc 管理/vn 提出/v 了/ule 明确/a 要求/n ，/w 要求/n 驾驶员/nnt 经常/d 检查/v 车况/n ，/w 做好/v 车辆/n 的/ude1 保养/vn 、/w 清洁/a ，/w 保持/v 随时/d 出车/vi 状态/n ，/w 保证/v 安全/an 行驶/vi 。/w 为了/p 加强/v 监督/vn 约束/vn ，/w 还/d 制定/v 了/ule [问责/nz 机制/n]/nz ，/w 即/v 谁/ry 驾驶/v 谁/ry 负责/v ，/w 一旦/d 发生/v 非/b 工作/vn 时间/n 、/w 非/b 工作/vn 原因/n 擅自/d 用车/n ，/w 将/d [严肃/a 处理/vn]/nz 。/w （/w 记者/nnt 李那/nr ）/w 
