针对/p 媒体/n 所/usuo 反映/v “/w [山西/ns 五台县/ns 多/a 所/usuo 学校/nis]/nt 做法/n 事/n 求/v 平安/a 校领导/nnt 下跪/v 祭拜/v ”/w [一/d 事/n]/mq ，/w [山西/ns 五台县/ns 新闻/n 办公室/nis]/nt 13日/t 对/p 此事/r 做出/v 回应/vn ，/w 将/d 严肃/a 追究/v 相关/vn 责任人/nnt ，/w 并称/v 坚决/ad 抵制/v 一切/rz [封建/a 迷信/v 活动/vn]/nz 。/w 
此事/r 一经/d 曝光/vi ，/w 立即/d 在/p 互联网/n 引发/v 热/a 议/v 。/w 有/vyou 网友/n 认为/v ，/w “/w 尽管/c 当地/s 有/vyou 五台山/ns 这样/rzv 的/ude1 [佛教/nz 圣地/n]/nz ，/w 当地人/n 有/vyou 一定/b 的/ude1 精神/n 崇拜/v ，/w 但/c 在/p 学校/nis 公开/ad 开展/v 这种/r 活动/vn 还是/c 有些/rz 不妥/a 。/w ”/w 加之/cc “/w 谢土/nr ”/w 仪式/n 带有/v 相应/vn 的/ude1 迷信/vn 色彩/n ，/w 由此/d 引发/v 大多数/m 民众/n 的/ude1 抵制/vn 。/w 
13日/t 上午/t ，/w 针对/p 网上/s 报道/v 五台县/ns 个别/a 学校/nis “/w 谢土/nr ”/w 酬神/nz ，/w [中共/n 五台县/ns 委/ng]/nt 、/w 县政府/n 认为/v 该/rz 事件/n 在/p 社会上/nz 形成/v 了/ule 不良/a 影响/vn ，/w 并/cc 召开/v [专题/n 会议/n]/nz 表示/v ，/w 目前/t 已/d 责令/v 参与/vn “/w 谢土/nr ”/w 活动/vn 的/ude1 有关/vn [学校/nis 领导/n]/nnt 作/v 深刻/a 检查/vn ，/w 并/cc 通报/v 全县/n ，/w 责成/v [五台县/ns 教育局/nis]/nto 进一步/d 深入/ad 调查/vn ，/w 严肃/a 追究/v 相关/vn 责任人/nnt 的/ude1 责任/n 。/w 
其次/c ，/w 要/v 大力/d 宣传/vn 以/p “/w [三/m 个/q]/mq 倡导/v ”/w 为/p 核心/n 的/ude1 [社会主义/n 核心/n 价值观/n]/nz ，/w 进一步/d 要求/n [五台县/ns 文明办/nis]/nt 组织/n 开展/v 崇尚/v 科学/n 、/w 反对/v 封建迷信/n [宣传/vn 教育/vn]/nz 活动/vn ，/w 全县/n 中小学校/n 也/d 要/v 以/p [多种/m 形式/n]/nz 进行/vn [宣传/vn 教育/vn]/nz ，/w 贯穿/v 于/p [主题/n 班会/n]/nz 、/w [文体/n 活动/vn]/nz 之中/f 。/w 
会议/n 上/f 还/d 表示/v ，/w 全社会/nz 要/v 坚决/ad 抵制/v 一切/rz [封建/a 迷信/v 活动/vn]/nz ，/w 严禁/v 在/p 党政机关/n 、/w [企事业/n 单位/n]/nz 、/w 中小学校/n 中/f 举行/v 任何/rz 形式/n 的/ude1 [封建/a 迷信/v 活动/vn]/nz 。/w 要求/n 文化/n 执法/vn 部门/n 要/v 以/p 春节/t 、/w 元宵/nf 为/p 重点/n ，/w 将/d 狠刹/v 迷信/vn 之/uzhi 风/n 常抓不懈/vl ，/w 对/p 各种/rz 不/d 健康/a 、/w 不/d 文明/n 的/ude1 [低俗/a 文化/n]/nz 进行/vn 集中/v 整治/vn 。/w 
五台县/ns 位于/v 山西省/ns 忻州市/ns ，/w 境内/s 的/ude1 五台山/ns 位于/v [中国/ns 四大/n 佛教/nz 名山/ns]/nz 之/uzhi 首/q ，/w 与/cc 尼泊尔/nsf 蓝毗尼/nz 花园/n 、/w 印度/nsf 鹿野苑/nz 、/w [菩提/nz 伽耶/nrf]/nz 、/w [拘/vg 尸/ng 那/rzv 迦/ng]/nz 并/cc 称为/v 世界/n 五大/n [佛教/nz 圣地/n]/nz 。/w 2012年/t ，/w 五台山/ns 全年/n 共/d 接待/v 国内外/s 游客/n [406/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 创/v 历史/n 新高/n 。/w (/w 完/vi )/w 
