原/b 标题/n ：/w 新疆/ns 博湖/ns 冰雪节/n 展示/v “/w 西/f 海/n 第一锅/m ”/w 鱼/n 宴/ng （/w 组/n 图/n ）/w 
1月11日/t ，/w 一场/mq [冰雪/n 文化/n]/nz 盛宴/n 在/p [新疆/ns 巴音/ns 郭/nz 楞/vg 蒙古/ns 自治州/n]/ns 博湖县/ns 演绎/v ，/w 冰雪/n 活动/vn 异彩纷呈/al ，/w 让/v 游客/n 们/k 过足/nz 了/ule 瘾/n 。/w 
当日/t ，/w 巴州/nz [第四/m 届/q]/mq 暨/cc 博湖县/ns [第七/m 届/q]/mq 冰雪节/n 开幕/vi 。/w 本届/r 冰雪节/n 将/d 由/p 冰雪/n 艺术/n 活动/vn 、/w 冰雪/n [娱乐/vn 活动/vn]/nz 、/w 冰雪/n [体育/n 活动/vn]/nz 、/w 冰雪/n [文化/n 活动/vn]/nz 等/udeng 四大/n 板块/n 组成/v ，/w 活动/vn 历时/vi 两个/mq 半月/t ，/w 其中/rz 涵盖/v 了/ule 元旦/t 、/w 春节/t 、/w 元宵节/t (/w 正月十五/t 喇嘛/nnd 庙会/n )/w 等/udeng [传统/n 节日/n]/nz 。/w 图/n 为/p 以/p 博斯腾湖/nsf 野生/b 鱼/n 为/p 原料/n 、/w 采用/v 原汁原味/al 的/ude1 手法/n 烹饪/vi 西/f 海/n 第一锅/m 鱼/n 宴/ng ，/w “/w 西/f 海/n 第一锅/m ”/w 直径/n [4/m 米/q]/mq ，/w 总重量/nz 达/v [3/m 吨/q]/mq 。/w (/w 马卫平/nr )/w 
