“/w 那/rzv 车/n [一次/mq 次/qv]/mq 朝/tg 我/rr 轧/v 过来/vf ，/w 现在/t 我/rr 都/d 不/d 敢/v 回想/vn 当天/t 的/ude1 事/n 。/w ”/w 2013年/t 的/ude1 最后/f 一天/mq ，/w 对/p 家住/v 通州区/ns 县镇/nz 的/ude1 刘先生/nr 来说/uls ，/w 是/vshi 噩梦/nhd 般/uyy 的/ude1 一天/mq 。/w 仅仅/d 因为/c 阻止/v 他人/rr 在/p 自家/rr 公司/nis 门前/s 倾倒/vi 渣土/n ，/w 就/d 被/pbei 同村/n 一/m 孔姓/nz 男子/n 驾车/vi 撞倒/v 后/f 反复/d 碾轧/nz ，/w 导致/v 腿部/nz 多/a 处/n [粉碎/v 性骨折/nz]/nhd ，/w 其/rz 两名/mq 同事/n 也/d 被/pbei 该/rz 男子/n 扎伤/nz 。/w 目前/t 该/rz 男子/n 已/d 被/pbei 通州/ns 警方/n [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 
伤者/n 多/a 处/n [粉碎/v 性骨折/nz]/nhd 
昨日/t ，/w [北京/ns 晨报/n]/nz 记者/nnt 在/p [通州区/ns 潞河/ns 医院/nis]/nth 的/ude1 骨科/nit 病房/n 见到/v 了/ule 伤者/n 刘先生/nr ，/w 病床/n 上/f 的/ude1 刘先生/nr 面色/n 蜡黄/z ，/w 他/rr 的/ude1 两条/mq 腿/n 上/f 包/v 着/uzhe 厚厚的/z 纱布/n ，/w 伤口/n 附近/f 还/d 肿/vi 得/ude3 发亮/vi 。/w 
事发/vi 当天/t [潞河/ns 医院/nis]/nth 的/ude1 DR/x 检查/v 报告单/n 上/f 显示/v ，/w 刘先生/nr 左/f 腓骨/n 中段/f 、/w 左/f 内踝/nz 、/w 右/f 胫骨/n 平台/n 、/w 右/f 腓骨头/nz 、/w 左/f 足/a 第一/m 趾骨/n 远/a 节/q 近端/nz 多发/b 骨折/vi 。/w 2014年1月1日/t ，/w 医院/nis 的/ude1 CT/x 检查/v 报告单/n 上/f 影像/n 诊断/vn 显示/v ，/w 刘先生/nr 右侧/f 胫骨/n 平台/n 及/cc 外踝/nz [粉碎/v 性骨折/nz]/nhd ，/w 右侧/f 腓骨/n 小/a 头/n [粉碎/v 性骨折/nz]/nhd 。/w 
刘先生/nr 的/ude1 妻子/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 医生/nnt 此前/t 曾/d 告知/v ，/w 即使/c 骨头/n 接/v 好/a 了/ule ，/w 今后/t 刘先生/nr 两腿/n 可能/v 也/d 会/v 出现/vn 长短/n 不一/vi 的/ude1 情况/n ，/w 膝盖/n 如/v 遇/v 阴天/n 下雨/vi 或/c 寒冷/a 天气/n 还/d 会/v 出现/vn 阵痛/vn 。/w 
记者/nnt 随后/d 还/d 在/p 住院处/n 见到/v 了/ule 刘先生/nr 的/ude1 两名/mq 同事/n ，/w 齐/a 先生/n 系/v 被/pbei 人/n 扎伤/nz 腹部/n 和/cc 背部/n ，/w 而/cc 杨/ng 先生/n 左手/n 的/ude1 无名指/n 和/cc 小指/n 则/d 被/pbei 划伤/v 致/v 肌腱断裂/nhd 。/w 
持刀/nz 扎/v 人/n 后/f 又/d 驾车/vi 撞人/v 
“/w 车/n 跟/p 疯/vi 了/ule 似/vg 的/ude1 来回来去/nz 地/ude2 轧/v ，/w 拦/v 都/d 拦/v 不住/d 。/w ”/w 
昨天，三/t 名/q 伤者/n 和/cc 几名/mq 现场/s 目击者/n 向/p 记者/nnt 讲述/v 了/ule 事发/vi 当天/t 的/ude1 经过/p 时/ng ，/w 仍/d 心有余悸/vl 。/w 
12月31日/t 中午/t ，/w 刘先生/nr 单位/n 的/ude1 几名/mq 同事/n 一起/s 聚餐/vn ，/w 下午/t [两点/m 左右/f]/mq ，/w [几/d 人/n]/mq 走出/v 位于/v 漷县/nz 靛庄村/ns 吴翟/nr 路/n 的/ude1 公司/nis ，/w 看到/v 有/vyou 工人/nnt 正在/d 公司/nis 门前/s 的/ude1 空地/n 上/f 挖坑/vn 立/v 桩子/nz ，/w 随即/d 上前/vi 询问/v 并/cc 制止/v 。/w 几名/mq 工人/nnt 随即/d 给/p 所谓/v 的/ude1 “/w 老板/nnt ”/w 打电话/vi ，/w 半小时/mq 后/f ，/w 一辆/mq 别克/nrf 商务舱/nz 驶来/v ，/w 刘先生/nr 认出/v 车上/s 下来/vf 的/ude1 是/vshi 同村/n 的/ude1 孔/n 某/rz 。/w “/w 他/rr 下车/vi 后/f 说/v ‘/w 我/rr 看/v 谁/ry 不/d 让/v 圈/qv ，/w 谁/ry 挡/v 着/uzhe 我/rr 就/d 扎/v 谁/ry ！/w ’/w ”/w 刘先生/nr 说/v ，/w [二/m 人/n]/mq 没/d 说几句/nz ，/w 孔/n 某/rz 先/d 给/p 了/ule 他/rr 头部/n 一拳/n ，/w 将/d 其/rz 打倒/v 在/p 地/ude2 ，/w 随后/d 又/d 掏出/v [随身/d 携带/v]/nz 的/ude1 刀子/n ，/w 扎/v 向/p 身边/s 的/ude1 齐/a 先生/n 。/w “/w 他/rr 胸背/nz 部/q 各/rz 中/f 一刀/mq 后/f ，/w 我/rr 看/v 那姓/nz 孔/n 的/ude1 还要/d 上去/vf 扎/v ，/w 赶紧/d 伸手/vi 把/pba 刀子/n 攥/v 住/vn 了/ule 。/w ”/w 杨/ng 先生/n 的/ude1 手/n 部/q 肌腱/n 也/d 在/p 此时/r 被/pbei 刀刃/n 割断/v 。/w 
刘先生/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 他/rr 爬/v 起来/vf 看到/v 孔/n 某/rz 上车/v 要/v 离开/v ，/w 便/d 冲/v 上前/vi 去/vf 挡车/nz ，/w 并/cc 大喊/v ：/w “/w 不能/v 让/v 他/rr 走/v ，/w 赶紧/d 报警/vn ”/w 。/w 随后/d 发生/v 的/ude1 一切/rz 让/v 在场/vn 的/ude1 所有/b 人/n 都/d 惊呆/v 了/ule ，/w 孔/n 某/rz 驾车/vi 冲/v 向/p 刘先生/nr ，/w 将/d 其/rz 撞倒/v ，/w 并/cc 反复/d 倒车/vi 前进/vi ，/w 多次/mq 碾轧/nz 刘先生/nr 的/ude1 腿/n ，/w 并/cc 最终/d 逃离/v 现场/s 。/w 
监控/v 录像/n 显示/v 碾轧/nz 经过/p 
昨天/t ，/w 刘先生/nr 向/p [北京/ns 晨报/n]/nz 记者/nnt 出示/v 了/ule 一份/mq 现场/s 的/ude1 监控/vn 录像/n ，/w 虽然/c 拍摄/v 位置/n 较远/d ，/w 但/c 仍/d 可/v 看出/v 这/rzv 辆/q 别克/nrf 商务舱/nz 将/d 人/n 撞倒/v 并/cc 有/vyou 多次/mq 前进/vi 倒车/vi 的/ude1 过程/n 。/w 在/p 这段/r 持续/vd 1分19秒/t 的/ude1 监控/vn 画面/n 中/f ，/w 刘先生/nr 的/ude1 腿部/nz 至少/d 被/pbei 碾轧/nz 了/ule [三/m 次/qv]/mq 。/w 
录像/n 一/m 开始/v ，/w 可以/v 看到/v 一个人/mq 上/f 了/ule 车/n ，/w 缓慢/a 将/d 车向前/nz 行驶/vi 几米/n 后/f ，/w 似乎/d 打算/v 掉头/vi 离开/v 。/w 而/cc 此时/r ，/w 几个人/mq 快步/d 走进/v 画面/n ，/w 来到/v 车子/n 附近/f ，/w 似乎/d 在/p 同车/nz 内人/n 交涉/v 。/w 这时/rzt 车子/n 突然/ad 加速/vi 前行/v ，/w 人群/n 散开/v ，/w 在/p 车子/n 前行/v 过程/n 中/f ，/w 有/vyou 一次/mq 明显/a 的/ude1 颠簸/vn ，/w 由于/p 车速/n 很快/d ，/w 车/n 尾部/n 扬起/v 一阵/mq 尘土/n 。/w 刘先生/nr 指/v 着/uzhe 监控/v 画面/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 这/rzv 是/vshi 他/rr 第一次/mq 被/pbei 撞倒/v 的/ude1 情形/n 。/w 车子/n 前行/v 几米/n 后/f ，/w 突然/ad 停住/nz ，/w 随即/d 快速/d 倒退/vi ，/w 然后/c 又/d 加速/vi 向前/vi ，/w 但/c 车子/n 没/d 开/v 出/vf 几米/n ，/w 似乎/d 撞/v 上/f 地上/s 的/ude1 一个/mq 物体/n ，/w 车子/n 停/vi 了/ule 下来/vf ，/w 车头/n 也/d 歪向/nz 左侧/f 。/w 这/rzv 是/vshi 刘先生/nr 受到/v 的/ude1 第二次/mq 撞击/v ，/w 这次/r 车子/n 轧/v 过/uguo 了/ule 其/rz 右腿/n 。/w 
在/p 这/rzv 一系列/b 倒退/vi 前进/vi 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 众人/n 一直/d 跟着/v 车子/n 在/p 跑/v ，/w 试图/v 阻拦/vn 。/w 眼见/v 车子/n 停下/v ，/w 众人/n 也/d 赶紧/d 围/v 过去/vn ，/w 谁知/v 车子/n 再次/d 倒车/vi 、/w 前进/vi ，/w 此时/r 车子/n 再次/d 卡住/v ，/w 这/rzv 是/vshi 刘先生/nr 受到/v 的/ude1 [第三/m 次/qv]/mq 撞击/v 。/w 画面/n 中/f 依稀可见/vl 刘先生/nr 在/p 地上/s 挣扎/vi 的/ude1 身影/n 。/w 
随后/d 车子/n 倒退/vi [十几/m 米/q]/mq 后/f ，/w 再次/d 加速/vi 前进/vi ，/w 车头/n 冲/v 着/uzhe 刘先生/nr 开/v 了/ule 过去/vf ，/w 随后/d 停下/v ，/w 直接/ad 倒退/vi 着/uzhe 快速/d 驶出/v 了/ule 监控/vn 的/ude1 范围/n 。/w 
嫌疑人/n 被/pbei 警方/n 刑/n 拘/vg 
刘先生/nr 的/ude1 同事/n 随即/d 报警/vn 并/cc 拨打/v 急救/vn 电话/n 。/w 就/d 在/p 民警/nnt 赶来/vi 勘查/vn 现场/s 之际/f ，/w 孔/n 某/rz 驾车/vi 带着/vn 几个/mq 大汉/n 回到/v 现场/s ，/w 民警/nnt 将/d 其/rz 拦/v 下/f ，/w 孔/n 某/rz 承认/v 是/vshi 自己/rr 撞/v 了/ule 人/n ，/w 民警/nnt 随即/d 将/d 其/rz 控制/vn 。/w 
刘先生/nr 的/ude1 家人/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 事发/vi 后/f ，/w 孔/n 某/rz 叔叔/n 曾/d 表示/v 希望/vn 能够/v 私了/v ，/w 在/p 几次/mq 遭/v 拒/vg 后/f 便/d 不再/d 露面/vi 。/w 事发/vi 至今/d 已/d 近/a 半个月/mq ，/w 孔/n 家/q 也/d 没/d 人/n 来/vf 医院/nis 探望/v 表达/vn 歉意/n 。/w 
1月7日/t ，/w 刘先生/nr 的/ude1 家人/n 将/d 上述/b 的/ude1 监控/vn 录像/n 发/v 到/v 微博/n 上/f 。/w 
（/w 记者/nnt 王超/nr ）/w 
