刚刚/d 过去/vf 的/ude1 这个/rz 周末/t ，/w 江西/ns 新/a 余/ng 的/ude1 [9/m 岁/qt]/mq 男孩/n 骏/ag 憶/nz 成为/v 最/d 引/v 人/n 关注/v 的/ude1 [草根/n 明星/nnd]/nz 。/w 在/p [新浪/ntc 微博/n]/nz 平台/n 上/f ，/w 经过/p @/w 新/a 余/ng 发布/v (/w 中共/n [江西省/ns 新余/ns 市委/nis 宣传部/nis]/nt 、/w [江西省/ns 新余市/ns 人民政府/nis 新闻办/nis]/nt 官方/n 微博/n )/w @/w 新浪/ntc 江西/ns 和/cc 众多/a 热心人/n 的/ude1 参与/vn ，/w 小/a 骏/ag 憶/nz 圆/vg 了/ule 他/rr 的/ude1 “/w 警察/nnt 梦/n ”/w 。/w 
2013年12月/t ，/w 刚/d 上/f 小学/nis 四年级/mq 邹骏億/nr 患/v 上/f 的/ude1 “/w 肌肉/n 营养/n 不良/a ”/w 病症/n 非常/d 罕见/a ，/w 全球/n 范围内/nz 都/d 鲜见/v 彻底/ad 治愈/v 的/ude1 案例/n ，/w 但是/c 及时/ad 治疗/vn 能/v 控制/vn 病情/n 进一步/d 恶化/vi 。/w 
不久/d 前/f ，/w 小/a 骏/ag 億/nz 想/v 当/p 警察/nnt 的/ude1 故事/n 经/p 新余市/ns 官方/n 微博/n “/w 新/a 余/ng 发布/v ”/w 报道/v 后/f 牵动/v 了/ule 全城/n 人/n 的/ude1 心/n ，/w 纷纷/d 出点子/vi 希望/v 助/vn 他/rr 圆/v 警察/nnt 梦/n 。/w 
近/a [300/m 名/q]/mq 志愿者/nnt 报名/vi 参加/v 扮演/v “/w 劫匪/n ”/w 和/cc “/w 人质/n ”/w 。/w 经过/p 层层/q 选拔/v ，/w 最终/d 选出/v [3/m 名/q]/mq “/w 人质/n ”/w 和/cc [2/m 名/q]/mq “/w 劫匪/n ”/w 。/w 
11日/t 上午/t [11/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 新余市/ns 一家/n [大型/b 商场/nis]/nz 前/f ，/w [3/m 名/q]/mq “/w 人质/n ”/w 被/pbei [2/m 名/q]/mq “/w 劫匪/n ”/w 用/p 匕首/n 挟持/v 。/w 接到/v 报警/vn 后/f ，/w “/w 小/a 警察/nnt ”/w 邹骏億/nr 被/pbei 派往/vf 现场/s 参与/v 解救/vn “/w 人质/n ”/w 。/w 在/p 一名/mq 女警察/nz 的/ude1 陪同/vn 下/f ，/w [3/m 名/q]/mq 人质/n 被/pbei 成功/a 解救/v ，/w 现场/s 的/ude1 群众/n 纷纷/d 爆发/v 出/vf 赞叹/v 的/ude1 喝彩声/n 。/w 
[新浪/ntc 微博/n]/nz 13日/t 介绍/v ，/w 从/p 去年/t 12月/t @/w 新/a 余/ng 发布/v 在/p 官方/n 微博/n 上/f 播报/v 小/a 骏/ag 憶/nz 的/ude1 “/w 警察/nnt 梦/n ”/w ，/w 到/v @/w 人民日报/nz 、/w @/w 新浪/ntc 江西/ns 等/udeng 媒体/n 微博/n 的/ude1 积极/ad 跟进/v ，/w 再/d 到/v @/w 新浪/ntc 江西/ns 、/w @/w 新/a 余/ng 发布/v 、/w @/w 新/a 余/ng 公安/n (/w [新余市/ns 公安局/nis]/nto 官方/n 微博/n )/w 对/p [圆梦/v 行动/vn]/nz 的/ude1 全程/n 播报/v ，/w 当地/s [政务/n 微博/n]/nz 在/p 这场/r “/w 爱心/n 长跑/vn ”/w 中/f 发挥/v 了/ule [重要/a 作用/n]/nz 。/w 
不久/d 前/f ，/w 美国/nsf 一名/mq [5/m 岁/qt]/mq 的/ude1 白血病/nhd 患儿/n 迈尔斯/nrf (/w Miles/x )/w 在/p “/w 圆梦/v 基金/n ”/w 以及/cc 市民/n 和/cc 媒体/n 的/ude1 帮助/vn 下/f ，/w 他/rr 在/p [当地/s 时间/n]/nz 2013年11月15日/t 这一天/mq ，/w 成功/a 圆梦/v 当/p 了/ule 一天/mq 小/a 蝙蝠侠/nz 。/w 
网友/n @/w 蓝/a 林/ng 鸟/n 称/v ：/w “/w 每个人/mq 都/d 有/vyou 梦想/n 的/ude1 权利/n 。/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 充满/v 爱/vn 的/ude1 温馨/a 故事/n 。/w ”/w 另有/v 网友/n 认为/v ，/w 帮/v 小/a 骏/ag 憶/nz 圆梦/v 就是/v 中国/ns 版/n 的/ude1 蝙蝠侠/nz 故事/n ，/w 好事/n 不怕/v 抄/v ，/w 有些/rz 抄袭/v 值得/v 敬佩/vn ！/w (/w 完/vi )/w 
