12日/t ，/w 云南/ns 文山/nr 麻栗坡县/ns [天/qt 保/v 口岸/n]/nz 中国/ns [祖母/n 绿宝石/n]/nz 奇石/n [交易/vn 市场/n]/nz 拍卖/v 大厅/n 举行/v 2014年/t 首场/n 拍卖/vn 。/w 缪超/nr 摄/vg 
一套/mq 由/p [29/m 粒/q]/mq 祖母绿/n 镶嵌/v 而/cc 成/v 的/ude1 精品/n 项链/n 及/cc 手链/n 拍/v 出/vf [413/m 万元/q]/mq ，/w 创下/v 麻栗坡/ns 祖母绿/n 成品/n 首饰/n 拍卖/v 新高/n 。/w 缪超/nr 摄/vg 
云南/ns 文山/nr 麻栗坡县/ns [天/qt 保/v 口岸/n]/nz 中国/ns [祖母/n 绿宝石/n]/nz 奇石/n [交易/vn 市场/n]/nz 拍卖/v 大厅/n 近日/t 举行/v 了/ule 2014年/t 首场/n 拍卖/vn ，/w 麻栗坡/ns 的/ude1 祖母绿/n 原石/nz 及/cc 精品/n 共/d 拍/v 出/vf [579/m ./w 2/m 万元/q]/mq 人民币/n ，/w 其中/rz 竞拍/nz 原石/nz 筹集/v 的/ude1 [100/m ./w 8/m 万元/q]/mq 人民币/n 将/d 用于/v 修建/vn [一/d 所/usuo]/mq “/w 中国/ns 祖母绿/n ”/w [希望/v 小学/nis]/nts 。/w 
当天/t 竞拍/nz 活动/vn 中/f ，/w 一套/mq 由/p [29/m 粒/q]/mq 祖母绿/n 镶嵌/v 而/cc 成/v 的/ude1 精品/n 项链/n 及/cc 手链/n 拍/v 出/vf [413/m 万元/q]/mq ，/w 创下/v 麻栗坡/ns 祖母绿/n 成品/n 首饰/n 拍卖/v 新高/n 。/w 此外/c ，/w 拍卖会/n 对/p 40余位/m 爱心/n 人士/n 捐赠/v 的/ude1 60余件/m 祖母绿/n 矿/n 标/v 、/w 饰品/n 等/udeng 进行/vn 了/ule 公益/n 竞拍/nz ，/w 现场/s 筹得/v 资金/n [100/m ./w 8/m 万元/q]/mq ，/w 将/d 全部/m 用于/v 修建/vn 麻栗坡县/ns “/w 中国/ns 祖母绿/n [希望/v 小学/nis]/nts ”/w 。/w 
金纬/nr [矿产/n 有限公司/nis]/nt [副/b 总经理/nnt]/nnt 卢辉涛/nr 仔细/ad 观看/v 了/ule 每件/d 原石/nz 拍品/n ，/w 7年前/t 该/rz 公司/nis 开始/v 在/p 麻栗坡/ns 开采/v 白钨矿/n ，/w 大量/m 的/ude1 祖母绿/n 原石/nz 随着/p 白钨矿/n 一同/d 被/pbei 挖出/vf ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 当时/t 麻栗坡/ns 的/ude1 祖母绿/n 没有/v 任何/rz 价值/n ，/w 挖出/vf 后/f 就/d 当做/v 废石/nz 存放/v 着/uzhe ，/w 没想到/nz 今天/t 能/v 作为/p 宝贝/n 拍卖/vn 。/w ”/w 
