针对/p [媒体/n 报道/v]/nz “/w [河北/ns 广宗县/ns 交警/nnd 大队/nis]/nt [拖欠/v 工程款/nz]/nz ，/w 民工/nnd 讨/v 薪/ng 五年/t 无/v 果/ng ”/w [一/d 事/n]/mq ，/w [河北省/ns 广宗县/ns 交警/nnd 大队/nis]/nt 大队长/nnt 梁华川/nr 13日/t 回应/vn 称/v ，/w 因/p 原/b 交警大队/nis 长/a 离任/vi ，/w 交警大队/nis 外欠/nz 账目/n 要/v 进行/vn 核实/v ，/w 致使/v 欠款/n [20/m 万元/q]/mq 未能/v 兑现/vn 。/w 目前/t ，/w 交警大队/nis 已/d 与/cc 当事人/n 协商/vn 好/a 还款/v 计划/n ，/w 当事人/n 表示/v 非常/d 满意/v 。/w 
13日/t 下午/t ，/w [广宗县/ns 交警队/nis 大队/nis]/nt 向/p 媒体/n 通报/v 称/vn ，/w [媒体/n 报道/v]/nz 交警队/nis [拖欠/v 工程款/nz]/nz 5年一/t 事/n ，/w 引起/v [广宗/ns 县委/nis]/nt 、/w 县政府/n 高度/d 重视/v ，/w 立即/d 安排/v 专人/n 进行/vn 调查/vn 核实/v 。/w 经/p 调查/vn ，/w 2008年11月/t 至/p 2009年2月/t ，/w [广宗县/ns 交警队/nis]/nt 委托/v [广宗/ns 鸿/ag 诚/dg 科技/n 电脑/n 专卖店/nis]/nt 安装/v [雷达/n 测速/v]/nz 抓拍/v 系统/n 。/w [河北/ns 卓/ag 勤/a 工程/n 咨询/vn 有限公司/nis]/nt 出具/v 的/ude1 审核/vn 报告/n 显示/v ，/w 闯红灯/nz 抓拍/v 系统/n 共/d [633720/m 元/q]/mq ，/w [雷达/n 测速/v]/nz 抓拍/v 系统/n 共/d [300788/m 元/q]/mq ，/w 工程/n 总/b 造价/n 为/p [934508/m 元/q]/mq 。/w 2009年1月7日/t ，/w [广宗县/ns 交警队/nis]/nt 拨付/v 施工/vn 方/q [45/m 万元/q]/mq ，/w 2010年12月30日/t 再次/d 拨付/v [284508/m 元/q]/mq ，/w 目前/t 尚/d 欠/v [20/m 万元/q]/mq 。/w 
梁华川/nr 在/p 接受/v 中新网/nz 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 拖欠/v 原因/n 是因为/c 原/b 大队长/nnt 离任/vi ，/w 外欠/nz 账目/n 要/v 进行/vn 审核/vn ，/w 致使/v 欠款/n [20/m 万元/q]/mq 未能/v 兑现/vn 。/w 目前/t ，/w 交警大队/nis 已/d 与/cc 当事人/n 已/d 协商/vn 好/a 还款/v 计划/n ，/w 当事人/n 表示/v 非常/d 满意/v 。/w (/w 完/vi )/w 
