再/d 战/v 手机/n 补贴/n 运营商/nz 利润/n 或/c 缩水/vi 
12日/t ，/w [中国/ns 移动/vn]/nz 为/p 港/n 版/n iPhone5s/x 和/cc iPhone5c/x 推送/nz 运营商/nz 更新/v ，/w 今后/t 港/n 版/n iPhone5s/x 和/cc iPhone5c/x 可以/v 原生/b 支持/v [中国/ns 移动/vn]/nz 的/ude1 [3/m G/x]/mq 和/cc [4/m G/x]/mq 网络/n ，/w 告别/vi 之前/f 的/ude1 A/x //w B/x 卡/n 激活/v 。/w 此外/c ，/w 由于/p [中国/ns 移动/vn]/nz 本周/t 将/d 正式/ad 发售/v iPhone5s/x 和/cc iPhone5c/x ，/w 引发/v [中国/ns 联通/v]/ntc 和/cc [中国/ns 电信/n]/nt 竞相/d 降低/v iPhone/x 合约价/nz 。/w 
中/f 移动/vn 升级/vi 运营商/nz 版本/n 
12日/t ，/w [中国/ns 移动/vn]/nz 为/p 旗下/d 用户/n 推送/nz 的/ude1 运营商/nz 更新/v ，/w 将/d 运营商/nz 版本/n 从/p 15.5/m 更新/v 成为/v 15.6/m ，/w 更新/v 之后/f 港/n 版/n iPhone5s/x 原生/b 支持/v [3/m G/x]/mq 和/cc [4/m G/x]/mq 网络/n 。/w 这/rzv 显示/v 出/vf [中国/ns 移动/vn]/nz 对/p iPhone/x 用户/n 的/ude1 大力/d 拉拢/v ，/w 而且/c ，/w 随着/p [中国/ns 移动/vn]/nz 加大/v 对/p iPhone/x 的/ude1 促销/vn 力度/n ，/w [中国/ns 电信/n]/nt 和/cc [中国/ns 联通/v]/ntc 也/d 在/p 跟进/v ，/w 中国/ns [三/m 大/a]/mq 运营商/nz 在/p iPhone/x 销售/v 方面/n 的/ude1 价格战/n 即将/d 再次/d 爆发/v ，/w 其中/rz 最为/d 显著/ad 的/ude1 迹象/n 便是/v [中国/ns 电信/n]/nt 增加/v 了/ule 对/p iPhone/x 的/ude1 销售/vn 补贴/n 。/w 
电信/n 联通/v 合约价/nz 降/v 超/v [400/m 元/q]/mq 
根据/p [中国/ns 电信/n]/nt 的/ude1 促销/vn 宣传/v 资料/n 内容/n 显示/v ，/w [中国/ns 电信/n]/nt 已/d 将/d iPhone5s/x 的/ude1 合约价/nz 由/p 原先/d 的/ude1 [5288/m 元/q]/mq 人民币/n 降至/vf [4488/m 元/q]/mq 人民币/n ，/w 降幅/n 超过/v 15%/m ，/w 但/c 各地/rzs 降幅/n 并不/d 一致/a 。/w 上周/t ，/w [中国/ns 电信/n 北京/ns 公司/nis]/ntc 宣布/v ，/w 全面/ad 下调/v iPhone5s/x 和/cc iPhone5c/x 的/ude1 [合约/n 价格/n]/nz ，/w [个人/n 用户/n]/nz 购买/v iPhone5s/x 选/v [189/m 元/q]/mq 档/ng 套餐/n 直/d 降/v [800/m 元/q]/mq ，/w 选/v [289/m 元/q]/mq 档/ng 直/d 降/v [1288/m 元/q]/mq 。/w 在/p 广东/ns ，/w [中国/ns 电信/n]/nt 将/d iPhone5s/x 合约价/nz 由/p [5288/m 元/q]/mq 降/v 到/v 了/ule [4888/m 元/q]/mq ，/w 降幅/n 比/p 北京/ns 略/d 小/a ，/w 不过/c [广东/ns 电信/n]/nz 大幅/d 下调/v 了/ule iPhone4S/x 的/ude1 合约/n 套餐/n 价格/n ，/w 由/p [3299/m 元/q]/mq 降至/vf [2888/m 元/q]/mq ，/w 并且/c 包含/v 大量/m 话费/n 补贴/n 。/w 
此次/rz [中国/ns 电信/n]/nt 和/cc [中国/ns 联通/v]/ntc 大/a 降/v iPhone/x [合约/n 价格/n]/nz ，/w 原因/n 之一/rz 是/vshi 春节/t 即将/d 到来/vi ，/w 以此/d 来/vf 刺激/v 消费/vn 。/w 另外/c 也/d 与/cc [中国/ns 移动/vn]/nz 版本/n iPhone5s/x 、/w iPhone5c/x 将/d 在/p 1月17日/t 开/v 卖/v 有关/vn ，/w 电信/n 或许/d 想/v 借此/v 来/vf 遏制/v [中国/ns 移动/vn]/nz 。/w 
不过/c ，/w 由于/p 移动/vn [4/m G/x]/mq 网络/n 仍/d 不/d 太/d 完善/v ，/w 对/p 用户/n 吸引力/n 程度/n 有限/a ，/w 导致/v 移动/vn 版/n iPhone/x 上/f 客/ng 速度/n 偏/d 慢/a 。/w 有/vyou [数据/n 显示/v]/nz ，/w 移动/v 版/n iPhone/x 在/p 最初/d 两天/mq 内/f 的/ude1 预订/vn 量/n 为/p [10/m 万/d 部/q]/mq ，/w 相比之下/vl ，/w 在/p 2014年9月/t [中国/ns 联通/v]/ntc 开启/v iPhone/x 预定/vn 之后/f ，/w 其/rz 预订/v 量/n 约/d 为/p [12/m 万/d 部/q]/mq ，/w 而/cc [中国/ns 电信/n]/nt 的/ude1 预订/vn 量/n 更是/d 达到/v [15/m 万/d 部/q]/mq 左右/f 。/w 
机构/n 预测/vn 
中/f 移动/vn 2014/m 年利润/nz 可能/v 下滑/vn 10%/m 
一项/mq 调查/vn 认为/v ，/w 未来/t 数/n 年/qt ，/w 苹果/nf 将/d 受益/vi 于/p [中国/ns 移动/vn]/nz 、/w [中国/ns 电信/n]/nt 和/cc [中国/ns 联通/v]/ntc [3/m G/x]/mq //w [4/m G/x]/mq 用户/n 的/ude1 增长/vn 。/w 2013年/t iPhone/x 在/p 中国/ns 的/ude1 销量/n 预计/v 达到/v [3500/m 万/d 部/q]/mq ，/w 这/rzv 还是/c 在/p 苹果/nf 与/cc [中国/ns 移动/vn]/nz 没有/v 达成/vn [合作/vn 协议/n]/nz 的/ude1 情况下/nz 。/w 如果/c 算上/nz [中国/ns 移动/vn]/nz ，/w 预计/v 2014年/t iphone/x 销量/n 能/v 达到/v [5000/m 万/d 台/q]/mq 。/w 在/p 移动/vn 成为/v 苹果/nf 官方/n [合作/vn 伙伴/n]/nz 之前/f ，/w [中国/ns 移动/vn]/nz 网络/n 上/f 有/vyou 1500万/m iPhone/x 用户/n 。/w 
由此/d 带来/v 的/ude1 [负面/b 影响/vn]/nz 是/vshi ，/w 加大/v 补贴/n 将/d 影响/vn [三/m 大/a]/mq 运营商/nz 2014年/t 的/ude1 财务/n 表现/v 。/w 有/vyou 投行/j 分析/vn 认为/v ，/w 虽然/c 中/f 移动/vn 开/v 卖/v [iPhone/x 会/v]/nt 带动/v 市场/n ，/w 但/c 仅/d 是/vshi 手机/n 补贴/n 就/d 将/d 增加/v [53/m 亿元/q]/mq ，/w 达到/v [368/m 亿元/q]/mq ，/w 影响/vn 获利/v 表现/vn 。/w 
