人民网/nz 沈阳/ns 1月13日/t 电/n （/w 蒋山/nr ）/w 13日/t ，/w [沈阳/ns 国际/n 软件园/nz]/nz 与/cc 飞利浦/ntc 结成/v 了/ule [战略/n 合作/vn 伙伴/n 关系/n]/nz ，/w 并/cc 在/p 园区/n 内/f 设立/v 全球/n 第二个/mq 、/w 也/d 是/vshi 国内/s 唯一/b 一个/mq 医疗/n [产品/n 创新/vi]/nz 中心/nis 。/w 目前/t ，/w [沈阳/ns 国际/n 软件园/nz]/nz 内/f 的/ude1 世界/n [500/m 强/a]/mq 企业/n 已经/d 达到/v [23/m 家/q]/mq ，/w 园区/n 企业/n 总数/n 达/v [267/m 家/q]/mq 。/w 
目前/t ，/w 沈阳/ns [大力/d 发展/vn]/nz 与/cc 制造业/n 契合/v 紧密/ad 的/ude1 工业/n 类/q 软件/n ，/w 依托/v [沈阳/ns 国际/n 软件园/nz]/nz 加快/v 建设/vn “/w [两/q 化/v 融合/v]/nz ”/w 的/ude1 对接/vn 平台/n 。/w 沈阳市/ns 副市长/nnt 、/w [浑/a 南/b 新区/n 区委/nis]/nt 书记/nnt 杨亚洲/nr 在/p 入住/v 仪式/n 上/f 说/v ，/w “/w 大力/d 推进/vi ‘/w [两/q 化/v 融合/v]/nz ’/w 不仅/c 是/vshi 提升/v 沈阳/ns [装备/n 制造业/n]/nz 的/ude1 [核心/n 竞争力/n]/nz 、/w 打造/v 世界级/b [装备/n 制造业/n]/nz 基地/nis 的/ude1 需要/vn ，/w 也/d 是/vshi 加快/v 沈阳/ns [经济/n 结构/n 调整/vn]/nz ，/w 振兴/v 沈阳/ns 老/a [工业/n 基地/nis]/nz 的/ude1 需要/vn 。/w [沈阳/ns 市委/nis]/nto 、/w 市政府/n 做出/v 了/ule ‘/w 以/p 信息化/vn 带动/v 工业化/vn ’/w 的/ude1 [战略/n 决策/vn]/nz ，/w 并/cc 推动/v 成立/vn 了/ule [沈阳/ns 两/q 化/v 融合/v 企业/n 联盟/nis]/nt 。/w ”/w 
据/p 了解/v ，/w [飞利浦/ntc 集团/nis]/nt 已/d 组建/v 了/ule 最/d 顶尖/b 的/ude1 [200/m 人/n]/mq 团队/n 在/p [沈阳/ns 国际/n 软件园/nz]/nz 内/f 开展/v CT/x 机/ng 等/udeng [医疗/n 设备/n]/nz 及/cc 核心/n 部件/n 、/w 应用/v 系统/n 的/ude1 研发/v 和/cc 生产/vn 。/w 
[沈阳/ns 国际/n 软件园/nz]/nz 是/vshi 东北/ns 乃至/c 全国/n 以/p 工业/n 软件/n 为/p 特色/n 的/ude1 科技园区/ns 。/w 园区/n 倾力/v 打造/v “/w 智慧/n 产业/n ”/w 集群/nz 生态/n 链/ng ，/w [产业/n 定位/vn]/nz 于/p 工业/n [软件/n 开发/vn]/nz 、/w 云计算/gi 、/w 物联网/nz 、/w 电子商务/nnd 、/w [文化/n 创意/n]/nz 、/w [移动/vn 位置/n 服务/vn]/nz 、/w 现代/ntc [服务/vn 外包/nz]/nz 等/udeng ，/w 并/cc 建立/v 了/ule 完善/v 的/ude1 基础设施/gi 服务/v 平台/n 和/cc 产业/n 发展/vn 服务/v 平台/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 到/v 2015年/t [沈阳/ns 国际/n 软件园/nz]/nz 全部/m 建成/v 后/f ，/w 将/d 引入/v [软件/n 和/cc 信息/n 服务/vn]/nz 企业/n [1000/m 家/q]/mq 。/w 
