骑车/vi 途经/v 临时/b 引桥/n 时/ng 跌落/vi 桥下/s 骨折/vi ，/w 户县/ns 一/m 村民/n 将/d 建桥/nz 的/ude1 [工程/n 项目/n]/nz 部/q 起诉/v 到/v 法院/nis 要求/n 赔偿/vn 。/w 经/p [法院/nis 调解/vn]/nz ，/w 项目部/nis 负责人/nnt 共/d 赔偿/vn 了/ule [1/m ./w 1/m 万元/q]/mq 。/w 
[户县/ns 应急/vn 供水/vn 水源/n 工程/n 项目部/nis]/nt 在/p 户县/ns 余下镇/ns 某村/ns 施工/vn 时/ng ，/w 将/d 该村/r [一/d 出/vf]/mq 村/n 道路/n 阻断/v ，/w 项目部/nis 临时/b 修建/v 一/m 引桥/n 替代/v 。/w 
去年/t 11月14日/t 早上/t ，/w 村民/n 付/v 某/rz 骑/v 自行车/n 途径/n 引桥/n 时/ng ，/w 自行车/n 车轮/n 卡/n 进/vf 引桥/n 两块/mq 楼板/n 间/f 的/ude1 缝隙/n 中/f ，/w 付/v 某/rz 跌落/vi 桥下/s 供水/vn 沟槽/n 中/f ，/w 自行车/n 也/d 砸/v 在/p 身上/s ，/w 导致/v 其/rz 右手/n 第一/m 掌骨骨折/nhd ，/w 住院/vn [9/m 天/qt]/mq 花费/v 医疗费/n [2500/m 元/q]/mq 。/w 事发/vi 后/f ，/w 付/v 某/rz 家人/n 多次/mq 找/v 项目部/nis 、/w 余下/v [集中/v 供水/vn]/nz 站/vi 及/cc 上级/n 单位/n 协商/vn 赔偿/vn ，/w 项目部/nis 负责人/nnt 郭某/nr 给付/vn 了/ule [2000/m 元/q]/mq 医疗费/n ，/w 后/f 因/p 责任/n 的/ude1 分担/vn 问题/n ，/w 双方/n 协商/vn 陷入/v 了/ule 僵局/n ，/w 付/v 某/rz 无奈/d 起诉/v 。/w 
承办/v 法官/nnt 在/p 庭/ng 前/f 核实/v 案件/n 情况/n 时/ng ，/w 郭/nz 某/rz 表达/v 了/ule 愿意/v 个人/n 承担/v 赔偿/vn 责任/n 以/p 解决/v 纠纷/n 的/ude1 意愿/n ，/w 付/v 某/rz 也/d 表示/v 愿意/v 调解/vn 。/w 1月7日/t ，/w 经过/p 法官/nnt 与/cc 双方/n 反复/d 沟通/v ，/w 终于/d 就/d 赔偿/v 数额/n 达成/v 了/ule 一致/a ，/w 由/p 郭/nz 某/rz 再/d 赔偿/vn 付/v 某/rz [9000/m 元/q]/mq 并/cc 承担/v 诉讼费/n 。/w 1月8日/t ，/w 郭/nz 某/rz 将/d 赔偿/vn 款/q 和/cc 应/v 承担/v 的/ude1 诉讼费/n 全部/m 付给/v 了/ule 付/v 某/rz 。/w (/w 记者/nnt 宁军/nr 通讯员/nnt 袁志林/nr )/w 
