13日/t ，/w 当/p [一辆/mq 辆/q]/mq 货车/n 缓缓/d 通过/p 萝北/ns 港/n 与/cc [俄罗斯/nsf 联邦/n]/nz [犹太/nz 自治州/n]/nz 十月/t 区/n 阿穆尔捷特/nrf 港/n 之间/f 浮桥/n 时/ng ，/w 这/rzv 意味着/v 中国/ns 黑龙江/ns 航道/n [第三/m 座/q]/mq 浮桥/n 成功/a 架设/v ，/w 使/v 黑龙江/ns 航道/n 基本/a 实现/v 全年/n 四季/n 通航/vi 。/w 
据/p 了解/v ，/w 黑龙江/ns 航道/n 在/p 此前/t 先后/d 架设/v 同江/ns —/w —/w 列宁斯/nrf 阔/a 耶/b 港/n 浮桥/n 和/cc 饶河/ns —/w —/w 比/p 金/b 口岸/n 两座/mq 浮桥/n ，/w 用于/v 冬季/t 跨/v 江/n 货运/n 。/w 由于/p 黑龙江/ns (/w 中/f 俄界/nz 江/n )/w 受/v 冰封/nz 期/qv 的/ude1 影响/vn ，/w 冬季/t 无法/v 通航/vn ，/w 中/f 俄/b 口岸/n 每年/r 闭关/vi 时间/n 长达/v [3/m 个/q]/mq 多/a 月/n 。/w 而/cc 这/rzv [三/m 座/q]/mq 浮桥/n 的/ude1 开通/vn 则/d 使/v 黑龙江/ns 沿江/nz 口岸/n 实现/v 了/ule 全年/n 过/uguo 货/n 。/w 
中新社/nt 记者/nnt 从/p 萝北/ns 市政府/n 了解到/v ，/w 萝北—阿穆尔/nrf 捷/ag 特/ag 国际/n 浮桥/n 全长/n [1080/m 米/q]/mq ，/w 由/p [37/m 节/q]/mq 浮箱/nz 及/cc [33/m 个/q]/mq [三/m 米/q]/mq 连接板/nz 组成/v ，/w 单体/n 承载/v 量/n 达到/v [100/m 吨/q]/mq ，/w 设计/vn 日/b 过/uguo 货/n 能力/n 达到/v [10/m 万吨/q]/mq 。/w 
当天/t 上午/t ，/w 中/f 俄/b 双方/n 对/p “/w 萝北—阿穆尔/nrf 捷/ag 特/ag 国际/n 浮桥/n 项目/n ”/w 进行/vn 联合/vd 验收/vn ，/w 以/p 载重/vn 货车/n 慢速/nz 运行/vn 查看/v 桥/n 体/ng 质量/n 。/w 验收/vn 之后/f ，/w 中/f 俄/b 双方/n 代表/nnt 在/p 浮桥/n 国际/n 线/n 处/n 握手/vi 表示/v 庆祝/vn ，/w 庆祝/v 这/rzv 座/q [友谊/n 之/uzhi 桥/n]/nz 、/w 经济/n 之/uzhi 桥/n 、/w 幸福/a 之/uzhi 桥/n 的/ude1 架/qv 通/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 该/rz 浮桥/n 的/ude1 开通/vn ，/w 可/v 使/v [萝北/ns 口岸/n]/nz 冬季/t 贸易/vn 过/uguo 货/n 时间/n 由/p 以往/t 的/ude1 [70/m 天/qt]/mq 延长/v 到/v [135/m 天/qt]/mq 左右/f ，/w 车辆/n 单次/nz 通关/v 时间/n 也/d 缩短/v 了/ule 一个/mq 半小时/mq 。/w 浮桥/n 直/d 为/p 中/f 俄/b 双方/n 口岸/n 提供/v 了/ule 冬季/t 运输/vn 的/ude1 便利/an 条件/n ，/w 解决/v 了/ule 因/p 冰层/n 厚度/n 对/p 车辆/n 运输/v 吨位/n 的/ude1 限制/vn ，/w 极大/a 地/ude2 增加/v 了/ule 口岸/n 的/ude1 [通行/vi 能力/n]/nz 和/cc 功能/n ，/w 使/v 黑龙江/ns 航道/n 基本/a 实现/v 了/ule 四季/n 通关/vn 。/w (/w 完/vi )/w 
