记者/nnt 12日/t 获悉/v ，/w 近日/t 在/p 北京/ns 由/p [中国/ns 旅游/vn 协会/nis]/nt 和/cc [中国/ns 旅游/vn 报社/nis]/nt 主办/v 的/ude1 [第三/m 届/q]/mq [中国/ns 旅游/vn 产业/n]/nz 发展/v 年会/n 上/f ，/w 通过/p 公众/n 投票/vi 和/cc 专家/nnt 评审/vn ,/w 年会/n 发布/v 了/ule 2013年/t 中国/ns 旅游/vn 风云榜/nz 。/w 大连/ns 智慧/n 旅游/vn 平台/n 荣膺/v 2013/m 中国/ns 旅游/vn [公共/b 服务/vn 创新/vi]/nz TOP10/x 第一名/mq ，/w [大连/ns 长/a 山/n 群岛/n 旅游/vn 避暑/vn 度假区/n]/nz 荣膺/v 2013/m 美丽/a 中国/ns 十佳/n [海洋/n 旅游/vn]/nz 目的地/n 第一名/mq ，/w [大连市/ns 旅游局/nis]/nto 荣膺/v 2013/m 中国/ns 旅游/vn 宣传/v 影响力/n 机构/n TOP10/x 。/w 
2008年/t 至今/d ，/w [大连市/ns 旅游局/nis]/nto 全力/d 打造/v 智慧/n 旅游/vn [公共/b 服务/vn 平台/n]/nz ，/w 服务于/v 游客/n 的/ude1 旅游/vn [信息化/vn 应用/vn]/nz ，/w 由/p 政府/nis 主导/n 转向/vi 政府/nis 引导/v ，/w 完善/v [顶层/f 设计/vn]/nz ，/w 不断/d 以/p 互联网/n 思维/n 、/w 跨界/nz 融合/v 、/w 创新/vi 发展/vn ，/w 全面/ad 推进/vi 智慧/n 旅游/vn 建设/vn 。/w 以/p 现代/ntc 信息/n 自主/vd 研发/v 技术/n 面向/v 旅游业/n 的/ude1 集成/vn 和/cc 应用/vn 创新/vi 为/p 支撑/v ，/w 满足/v 游客/n 个性化/vn 需求/n 。/w 
据悉/v ，/w 大连市/ns 在/p 国内/s 率先/d 建成/v 首家/n 电子/n 行程单/nz 监管/v [监控/vn 系统/n]/nz 等/udeng ，/w 实现/v 了/ule [行政/n 监管/vn]/nz 、/w [公共/b 服务/vn]/nz 和/cc [电子/n 交易/vn]/nz 系统/n 等/udeng 高品质/nz 的/ude1 旅游/vn [公共/b 服务/vn]/nz ，/w 也/d 实现/v 了/ule [旅游/vn 资源/n]/nz 及/cc [社会/n 资源/n]/nz 的/ude1 共享/vn 与/cc 有效/a 利用/v 的/ude1 系统化/vn 和/cc 集约化/vn 变革/vn 。/w 大连市/ns 以/p “/w 大连/ns 模式/n ”/w 为基础/nz ，/w 为/p 辽宁省/ns [统一/vn 规划/n]/nz 、/w [统一/vn 架构/n]/nz ，/w 建设/vn 统一/vn 的/ude1 “/w 智慧/n 旅游/vn 政务/n 平台/n 、/w 资讯/n 平台/n 、/w [商务/n 平台/n]/nz ”/w [三/m 大/a]/mq 平台/n 提供/v 支撑/vn 。/w 整合/v [中国/ns 电信/n]/nt 、/w [中国/ns 移动/vn]/nz 等/udeng 行业/n 和/cc [旅游/vn 管理/vn]/nz 部门/n 、/w [旅游/vn 景区/n]/nz 、/w 旅行社/nis 、/w 导游/nnt 员/ng 、/w 酒店/nis 等/udeng 旅游/vn 元素/n ，/w 构建/v 全省/n 统一/vn 、/w 资源共享/gi 、/w 全民/n 可用/v 的/ude1 智慧/n 旅游/vn 平台/n 架构/n 。/w 强化/v 全/a 行业/n 的/ude1 数字化/vn 服务/vn 和/cc 管理/vn ，/w 着力/vd 解决/v 智慧/n 旅游/vn [信息/n 共享/v]/nz 和/cc 便民/vn 利民/v 等/udeng 问题/n 。/w 推动/v 旅游/vn 政务/n 和/cc [旅游/vn 商务/n]/nz 的/ude1 深度/n 融合/v 和/cc 一体化/vn 发展/vn ，/w 促进/v 和/cc 提高/v 社会发展/v 环境/n 、/w 经济效益/n 、/w [企业/n 竞争力/n]/nz 和/cc [人民/n 生活/vn]/nz 质量/n 。/w 2013年/t 国庆/n 假期/t ，/w 就/d 有/vyou 近/a 20万/m 游客/n 通过/p “/w 大连/ns 智慧/n 旅游/vn ”/w 系统/n 咨询/vn 、/w 订票/vn 、/w 订/v 房/n 等/udeng ，/w 智慧/n 旅游/vn 成为/v 时尚/n 。/w （/w 记者/nnt 李枝宏/nr ）/w 
