今/tg （/w 12/m ）/w 日/b 9时/t 左右/f ，/w [沪/b 蓉/ng 高速/b]/nz 南/b （/w 南充/ns ）/w 广/a （/w 广安/ns ）/w 段岳池/nr 出口处/s 发生/v [7/m 车/n]/mq 连环/b 追尾/nz 。/w 事故/n 造成/v [1/m 人/n]/mq 遇难/vi [4/m 人/n]/mq 不同/a 程度/n 受伤/vi 。/w 
事故/n 发生/v 后/f ，/w 高速/b 交警/nnd 封闭/v 了/ule 事故/n 路段/n ，/w 消防/b 、/w 120/m 急救/v [医护/vn 人员/n]/nnt 迅速/ad 赶往/v 现场/s 展开/v 救援/vn 。/w 到达/v 现场/s 后/f ，/w [消防/b 官兵/nnd]/nz 兵/n 分/qt [三/m 路/n]/mq ，/w 对/p 事故/n 车辆/n 中/f 的/ude1 被困/v 人员/n 利用/v [破/v 拆/v 工具/n]/nz 施救/nz 。/w 经过/p [2/m 个/q]/mq 半小时/mq 的/ude1 紧张/a 救援/vn ，/w 终于/d 将/d [8/m 名/q]/mq 被困/v 人员/n 全部/m 救出/vf 。/w 
据/p 该/rz 路段/n 高速/b 交警/nnd 介绍/v ，/w 这/rzv 起/vf 事故/n 或/c 由于/p 大雾/n 所致/nz ，/w 造成了/v [7/m 辆车/q]/mq 连环/b 追尾/nz ，/w “/w 前面/f 两台/mq 车/n 发生/v 了/ule 擦/v 挂/v ，/w 并不/d 太/d 严重/a ，/w 后方/s 车辆/n 相继/d 发生/v 追尾/nz 。/w ”/w 记者/nnt 从/p 救援/v 人员/n 处/n 获悉/v ，/w 事发/vi 的/ude1 一辆/mq 成都/ns 牌照/n 的/ude1 小轿车/n 上/f ，/w 后排/n 座位/n 的/ude1 乘客/n 伤情/n 严重/a ，/w 经/p 医生/nnt 检查/vn ，/w 已/d 没有/v 了/ule [生命/n 体征/nz]/nz 。/w 
其中/rz [4/m 名/q]/mq 伤者/n 已/d 悉数/d 移送/v 至/p 当地/s [人民/n 医院/nis]/nth 接受/v 救治/vn ，/w 11时40分/t 该/rz 路段/n 基本/a 恢复/v 通行/vn 。/w （/w 杜川/nr 四川/ns 在线/vn 记者/nnt 钟帆/nr ）/w 
