记者/nnt 13日/t 从/p 铁路/n 公安局/nis 获悉/v ，/w [武汉/ns 铁路/n 公安局/nis]/nto 近日/t 成功/a 侦破/v 系列/n 制贩/v 假/a 火车票/n 案/ng ，/w 抓获/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [8/m 名/q]/mq ，/w 捣毁/v 制贩/vn 假/a 火车票/n 窝点/v [5/m 个/q]/mq ，/w 收缴/v 高仿/nz 真假/n 火车票/n 100万余张/m 。/w 
去年/t 11月2日/t ，/w [武汉/ns 铁路/n 公安局/nis]/nto 根据/p 群众/n 举报/vn 发现/v 一个/mq 以/p “/w 定制/n 个性/n 火车票/n 请柬/n ”/w 为/p 名/q 出售/v 废旧/b 及/cc 高仿/nz 火车票/n 的/ude1 网店/nz ，/w 成交量/n 达/v [18325/m 张/q]/mq 。/w 武汉/ns 铁路/n 警方/n 迅速/ad 开展/v 工作/vn ，/w 在/p 湖北省/ns 通山县/ns 抓获/v 涉嫌/vn 贩卖/v 高仿/nz 火车票/n 的/ude1 [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 周某/nz 。/w 
经查/nz ，/w 周某/nz 自/p 2011年/t 以来/f ，/w 通过/p 搜索/vn 他人/rr 在/p 互联网/n 上/f 发布/v 的/ude1 信息/n 寻找/v 伪造/vn 火车票/n 的/ude1 “/w 上/f 线/n ”/w ，/w 以/p 每张/r [15/m 至/p 25/m 元/q]/mq 不等/vi 价格/n 购入/v ，/w 并/cc 通过/p 互联网/n 发布/v 信息/n ，/w 以/p 每张/r [35/m 元/q]/mq 或/c [票面/n 价值/n]/nz [1/m ％/w 价格/n]/mq 出售/v 。/w 截至/v 被/pbei 抓获/v 时/ng ，/w 周某/nz 先后/d 联系/v 过/uguo [十/m 余家/nz]/mq 制贩/v 假/a 火车票/n 的/ude1 卖主/nnd ，/w 非法/b 获利/v 9万余元/m 。/w 
根据/p 周某/nz 的/ude1 交代/vn ，/w 武汉/ns 铁路/n 警方/n 于/p 去年/t 12月13日/t 抓获/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 阮/nz 某/rz ，/w 当场/d 查获/v 蓝色/n 、/w 红色/n 火车票/n 空白/n 票/n 版/n [100/m 余/ng 万/d 张/q]/mq 及/cc 大量/m 假/a 公章/n 、/w 假发票/nz ；/w 今年/t 1月9日/t ，/w 专案组/nis 民警/nnt 经过/p 多/a 日/b 蹲守/nz ，/w 在/p 武汉市/ns 江汉区/ns 将/d [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 彭某/nr 抓获/v ，/w 缴获/v 伪造/vn 的/ude1 湖北/ns 地税/n 发票/n [1006/m 本/rz]/mq 及/cc 全国/n [13/m 个/q]/mq 省市/n 的/ude1 伪造/vn 票据/n 的/ude1 CTP/x 底版/n [194/m 片/q]/mq 。/w （/w 记者/nnt 白阳/nr 、/w 邹伟/nr ）/w 
