男排/nis 联赛/n 昨天/t 展开/v 了/ule 第二/m 阶段/n 的/ude1 较量/vn ，/w [北京/ns 汽车/n 男排/nis]/nt 主场/n 3/m 比/p 0/m 轻取/v 了/ule 同样/d 拥有/v 两名/mq 外援/n 的/ude1 [福建/ns 男排/nis]/nt 。/w 
福建队/nt 也/d 拥有/v 两名/mq 外援/n ，/w 分别/d 来自/v 加拿大/nsf 和/cc 芬兰/nsf ，/w 尤其/d 是/vshi 加拿大/nsf 的/ude1 接应/vn 实力/n 不俗/a ，/w 福建/ns 能/v 跻身/v [八/m 强/a]/mq 他/rr 功不可没/vl 。/w 北京队/nt 赛/vn 前/f 准备/v 非常/d 充分/ad ，/w 李牧/nr 透露/v 对/p 这位/r 加拿大/nsf 的/ude1 接应/vn 达拉斯/nsf 比较/d 了解/v ，/w 因为/c 他/rr 也/d 曾/d 在/p 北京队/nt 试/v 训/v 过/uguo 。/w 比赛/vn 中/f [北京/ns 男排/nis]/nt 派出/v 了/ule 除/p 队长/nnt 王琛/nr 之外/f 的/ude1 最强/ad 阵容/n ，/w 最终/d 直落/v [三/m 局/n]/mq 拿下/v 了/ule 比赛/vn 。/w 出任/v 场上/s 队长/nnt 的/ude1 沃特/nrf 拿下/v 了/ule 全场/n 最高/a 的/ude1 19分/t 。/w 
小将/n 张秉龙/nr 替补/v 上场/vn 也/d 有/vyou 不错/a 发挥/v ，/w “/w 打/v 到/v 这个/rz 阶段/n 自己/rr 已经/d 基本/a 适应/v 了/ule 比赛/vn 的/ude1 强度/n ，/w 越大/d 越/d 自信/a 了/ule 。/w 这场/r 球/n [第一/m 局/n]/mq 大家/rr 打/v 得/ude3 比较/d 闷/v ，/w 派/v 我/rr 上去/vf 也/d 是/vshi 先/d 把/pba 大家/rr 情绪/n 调动/v 起来/vf 。/w ”/w 张秉龙/nr 说/v 外援/n 对/p 他/rr 帮助/v 很大/d ，/w “/w 他们/rr 会/v 很好/ad 地/ude2 帮助/v 了/ule 我/rr ，/w 纠正/v 一些/mq 错误/n 的/ude1 动作/n ，/w 在/p 场上/s 每一个/mq 球/n 我/rr 打/v 完了/vi 都会/n 跟/p 我/rr 交流/vn ，/w 对/p 我/rr 帮助/v 很大/d 。/w ”/w （/w 记者/nnt 刘旭辉/nr ）/w 
