广东/ns 107：90/m 北京/ns 
面对/v 老/a 对手/n 广东/ns ，/w 客场/n 作战/vi 的/ude1 [北京/ns 金/b 隅/ng]/nz 昨晚/t 发挥/v 失常/a ，/w 以/p 90/m 比/p [107/m 大/a]/mq 比分/n 落败/v ，/w 本/rz 赛季/n 主客场/n 遭遇/v 对手/n 双杀/nz 。/w 
□/w 赛况/nz 
全场/n 技术/n 统计/v 北京/ns 落后/a 不少/m 
此前三/t 个/q 赛季/n 的/ude1 常规赛/nz ，/w 北京队/nt 都/d 在/p 广东/ns 的/ude1 客场/n 赢/v 下/f 了/ule 比赛/vn 。/w 为了/p 守住/v 主场/n ，/w 赛/vn 前/f 广东队/nt 精心/ad 准备/v ，/w 易建联/nr 说/v ：/w “/w 北京队/nt 是/vshi 我们/rr 在/p 联赛/n 中/f 最/d 想/v 击败/v 的/ude1 对手/n 之一/rz 。/w 之前/f 我们/rr 在/p 主场/n 输/v 过/uguo ，/w 这个/rz 赛季/n 在/p 北京/ns 的/ude1 比赛/vn ，/w 我们/rr 赢得/v 也/d 很/d 困难/an 。/w 这场/r 比赛/vn 必须/d 认真/ad 准备/v ，/w 重视/v 对手/n 。/w ”/w [比赛/vn 开始/v]/nz 后/f ，/w 广东队/nt 果然/d 成功/a 抑制/v 了/ule 北京队/nt 进攻/vn ，/w 打/v 了/ule 5分/t 多/a 钟/n ，/w 北京队/nt 才/d 由/p 莫里斯/nrf 命中/v 开场/vn [第一/m 球/n]/mq 。/w 首/q 节/q 北京队/nt 全面/ad 被动/a ，/w 13/m 比/p 25/m 落后/a ，/w 全队/n 单/b 节/q 出现/v 了/ule [8/m 次/qv]/mq 失误/vn 。/w 
[第二/m 节/q]/mq 北京队/nt 依旧/z 没有/v 起色/n ，/w 进攻/vn 推进/vi 速度/n 不够/a ，/w 防守/vn 的/ude1 轮转/vn 也/d 出/vf 了/ule 问题/n 。/w 广东/ns 的/ude1 王仕鹏/nr 、/w 朱芳雨/nr 两个/mq 投手/nnt 频频/d 获得/v 空位/n 机会/n ，/w 半场/nz 战罢/v 比分/n 已经/d 变成/v 54/m 比/p 31/m 。/w 23分/t 的/ude1 差距/n 让/v 下半场/n 比赛/vn 已经/d 失去/v 悬念/n ，/w 即便/c 是/vshi 威尔金斯/nrf 在/p [第三/m 节/q]/mq 奋力/d 砍下/vf 16分/t ，/w 但/c 依然/d 难以/d 填平/v 前面/f 挖/v 下/f 的/ude1 大坑/n 。/w 最终/d ，/w 北京队/nt 遭遇/v 对手/n 赛季/n 双杀/nz 。/w 莫里斯/nrf 得到/v 全队/n 最高/a 的/ude1 24分11/t 篮板/n ，/w 威尔金斯/nrf 23分/t 。/w 广东/ns 鲍威尔/nrf 得到/v 全队/n 最高/a 的/ude1 23分14/t 篮板/n ，/w 易建联/nr 16分12/t 篮板/n 。/w 北京队/nt 的/ude1 全场/n 命中率/n 只有/c 43%/m ，/w 而/cc 对手/n 高达/v 57%/m 。/w 北京队/nt 的/ude1 助攻/vn 只有/c [10/m 次/qv]/mq ，/w 广东队/nt 则/d 高达/v [17/m 次/qv]/mq 。/w 
□/w 核心/n 
大/a 莫/d 肩负/v 压力/n 首发/v 发挥/vn 失常/a 
对阵/vn 广东/ns ，/w 北京/ns 最/d 稳定/an 的/ude1 强/a 点/qt 应该/v 算是/v 内线/n 外援/n 莫里斯/nrf ，/w [两/q 队/n]/mq 最近三/t 次/qv 交手/vi ，/w 大/a 莫/d 场/qv 均/d 得到/v 33.7分/t 和/cc [13/m ./w 7/m 个/q]/mq 篮板/n ，/w 他/rr 的/ude1 发挥/vn 总/b 能/v 让/v 广东队/nt 非常/d 头疼/a 。/w 正是/v 基于/p 这/rzv 点/qt ，/w 昨晚/t 闵鹿蕾/nr 再次/d 将/d 莫里斯/nrf 放进/v 了/ule [首发/v 阵容/n]/nz ，/w 但/c 无奈/d 的/ude1 是/vshi ，/w 近来/d 状态/n 低迷/a 的/ude1 莫里斯/nrf ，/w 还是/c 让/v 他/rr 失望/a 。/w 
赛/vn 前/f ，/w 闵鹿蕾/nr 对于/p 莫里斯/nrf 的/ude1 状态/n 也/d 有所/v 担忧/vn ，/w 尤其/d 在/p 劲敌/n 广东/ns 面前/f ，/w 如果/c 这/rzv [一/d 强/a]/mq 点/qt 不/d 发挥/v ，/w 取胜/vi 希望/v 将/d 非常/d 渺茫/a 。/w 为此/bl ，/w 老/a 闵/nz 前/f 一天/mq 特意/d 找到/v 莫里斯/nrf ，/w 希望/v 后者/rzv 能够/v 尽快/d 调整/v 状态/n ，/w 走出/v 低迷/a 。/w 闵鹿蕾/nr 说/v ，/w “/w 其实/d 不止/v 这/rzv 一场/mq ，/w 每场/r 都/d 一样/uyy ，/w 他/rr 打得好/nz 一点/mq ，/w 全队/n 就/d 轻松/a 一点/mq 。/w 可能/v 最近/t 因为/c 疲劳/an ，/w 他/rr 状态/n 稍微/d 差一点/d ，/w 他/rr 自己/rr 也/d 意识到/v 了/ule ，/w 在/p 积极/ad 调整/vn 。/w ”/w 
为了/p 能够/v 打好/v 开局/n ，/w 莫里斯/nrf 出现/v 在/p 先发/nz 名单/n 中/f 。/w 大/a 莫/d 的/ude1 表现/vn 要/v 比/p 前/f [几/d 场/qv]/mq 积极/ad 不少/m ，/w 不过/c 手感/n 依旧/z 冰凉/z ，/w 首/q 节/q 他/rr [7/m 投/v]/mq 只有/c [2/m 中/f]/mq 。/w 面对/v 对手/n 的/ude1 包/v 夹/v ，/w 尽管/c 球队/nis 赛/vn 前/f 已经/d 做好/v 布置/vn ，/w 希望/v 莫里斯/nrf 能够/v 及/cc 时分/n 球/n ，/w 但/c 他/rr 立功/vi 心切/a ，/w 几次/mq 都/d 选择/v 了/ule 自己/rr 单干/vi 。/w 直到/v 下半场/n ，/w 莫里斯/nrf 的/ude1 分/qt 球/n 才算/d 好/a 了/ule 点/qt ，/w 不过/c 全场/n 比赛/vn 他/rr 的/ude1 失误/vn 还是/c 高达/v [6/m 次/qv]/mq ，/w 需要/v 追/v 分/qt 的/ude1 时候/n ，/w 他/rr 也/d 没/d 能/v 站/vi 出来/vf 。/w 赛/vn 后/f ，/w 莫里斯/nrf 自己/rr 有些/rz 郁闷/a ，/w 他/rr 无奈/d 地/ude2 说/v ：/w “/w 我/rr 的/ude1 状态/n 的确/d 不够/a 好/a ，/w 我/rr 希望/v 打/v 得/ude3 更/d 有/vyou 侵略/v 性/ng ，/w 但/c 失误/vn 太多/ad 了/ule 。/w ”/w 
□/w 帅/ng 论/v 
闵鹿蕾/nr ：/w 防守/v 问题/n 是/vshi 输球/v 根源/n 
完败/nz 过后/v ，/w 北京队/nt 的/ude1 更衣室/n 大门/n 紧闭/v ，/w 全队/n 士气/n 显得/v 有些/rz 低迷/a 。/w 闵鹿蕾/nr 没有/v 批评/vn 球员/nnt 们/k ，/w 他/rr 更多/ad 地/ude2 选择/v 了/ule 鼓励/v 大家/rr 。/w 
赛/vn 后/f ，/w 更衣室/n 里/f 鸦雀无声/vl ，/w 大家/rr 默默地/nz 穿衣服/nz ，/w 没有人/nz 交流/vn 。/w 三年/t 来/vf ，/w 北京队/nt 一直/d 在/p 这里/rzs 欢呼/v 胜利/vn 。/w 但/c 昨晚/t 大败/vi 过后/v ，/w 每个人/mq 都/d 意识到/v ，/w 还有/v 更多/ad 的/ude1 工作/vn 要/v 做/v 。/w 谈到/v 比赛/vn ，/w 闵鹿蕾/nr 总结/v 说/v ：/w “/w 我们/rr 攻防/vn 两端/n 都/d 不/d 太/d 好/a ，/w 尤其/d 是/vshi 前/f [两/q 节/q]/mq 进攻/vn ，/w 始终/d 打/v 不/d 进/vf ，/w 比赛/v 刚开始/nz 有/vyou [七/m 八/m 次/qv]/mq 进攻/vn 没/d 打成/v 。/w 赛/vn 前/f 我/rr 提醒/v 了/ule 大/a 莫/d ，/w 让/v 他/rr 在/p 遭遇/v 包/v 夹/v 后/f 及时/ad 传球/vn 。/w 实际上/d 一名/mq 球员/nnt 要是/c 能/v 吸引/v 两名/mq 球员/nnt 防守/vn ，/w 已经/d 是/vshi 成功/a 了/ule ，/w 不过/c 比赛/vn 中/f ，/w 我们/rr 的/ude1 传球/vn 还是/c 慢/a ，/w 转移/v 球/n 速度/n 不够/a ，/w 对/p 进攻/v 心理/n 上/f 有/vyou 影响/vn 。/w 防守/vn 端/v 对外/vn 线/n 的/ude1 控制/vn 也/d 不好/a 。/w 赛/vn 前/f 布置/v 了/ule 要/v 控制/vn 王仕鹏/nr 、/w 朱芳雨/nr 的/ude1 三分球/n ，/w 但/c 执行/v 得不到/v 位/q 。/w ”/w 归根到底/dl ，/w 闵鹿蕾/nr 还是/c 强调/v ：/w “/w 防守/v 问题/n 是/vshi 根源/n 。/w 没有/v 好/a 的/ude1 防守/vn ，/w 就/d 没有/v 快攻/vn 。/w 我们/rr 的/ude1 轮转/vn 、/w 夹击/v 都/d 出/vf 了/ule 问题/n ，/w 给/p 了/ule 对手/n 太多/ad 机会/n 。/w ”/w 
本场/r 比赛/vn ，/w 北京队/nt [第一/m 节/q]/mq 就/d 有/vyou [8/m 次/qv]/mq 失误/vn ，/w 上半场/n 就/d 有/vyou [13/m 次/qv]/mq 失误/vn 。/w 闵鹿蕾/nr 赛/vn 后/f 表示/v ：/w “/w 中场/s 也/d 提醒/v 大家/rr 了/ule ，/w 一定/b 要/v 控制/vn 失误/vn 。/w 在/p 第一/m 循环/vn 当中/f ，/w 我们/rr 失误/vn 是/vshi 排名/vi 最少/d 的/ude1 球队/nis ，/w 不过/c 今天/t 做/v 得/ude3 不/d 太/d 好/a 。/w ”/w 
上/f 赛季/n ，/w 北京队/nt 在/p 常规赛/nz 双杀/nz 广东/ns 。/w 再/d 往/p 前/f 的/ude1 一个/mq 赛季/n ，/w 北京队/nt 在/p 总决赛/n 中/f 也/d 在/p 东莞/ns 拿走/v 了/ule 一场/mq 胜利/vn ，/w 不过/c 如今/t 在/p 老/a 马/n 不/d 在/p 的/ude1 情况下/nz ，/w 北京队/nt 在/p 客场/n 确实/ad 遇到/v 了/ule 很大/d 的/ude1 困难/an 。/w 闵鹿蕾/nr 表示/v ：/w “/w 一个/mq 赛季/n 总是/d 有/vyou 胜/v 有/vyou 负/v ，/w 特别/d 是/vshi 对/p 广东队/nt 的/ude1 比赛/vn ，/w 对方/n 是/vshi 强/a 队/n ，/w 如果/c 我们/rr 打/v 不好/a ，/w 输/v 也/d 是/vshi 情理/n 当中/f ，/w 如何/ryv 去/vf 调整/vn 和/cc 总结/v 才/d 最重要/nz 。/w ”/w 
尤纳斯/nrf ：/w 赢/v 下/f 北京队/nt 很/d 有/vyou 意义/n 
总结/v 比赛/vn ，/w 尤纳斯/nrf 说/v ：/w “/w 对/p 我们/rr 来说/uls 这/rzv 是/vshi 一场/mq 重要/a 的/ude1 比赛/vn 。/w 赛/vn 前/f 也/d 有/vyou [很多/m 人/n]/mq 在/p 讨论/v 这场/r 比赛/vn ，/w 大家/rr 比较/d 关注/v 。/w 我们/rr 将/d 很多/m 能量/n 和/cc 体力/n 放在/v 了/ule 防守/vn 上/f ，/w 比赛/vn 的/ude1 强度/n 非常/d 高/a ，/w 所以/c 肯定/v 会/v 在/p 某一个/mq 时间段/n 上/f ，/w 出现/v 一些/mq 体能/n 的/ude1 情况/n 。/w 我们/rr 在/p [第三/m 节/q]/mq 的/ude1 速度/n 降/v 了/ule 一点点/m ，/w 但是/c 后面/f 我们/rr 还是/c 调整/vn 了/ule 回来/v 。/w ”/w 广东/ns 完成/v 了/ule 对/p 北京/ns 的/ude1 双杀/nz ，/w 有/vyou 记者/nnt 认为/v 这/rzv 建立/v 了/ule 季后赛/nz 甚至/d 总决赛/n 的/ude1 心理/n 优势/n 。/w 
尤纳斯/nrf 说/v ：/w “/w 现在/t 就/d 讨论/v 总决赛/n ，/w 有些/rz 太早/nz 了/ule 。/w 当然/d ，/w 面对/v 北京队/nt 这样/rzv 的/ude1 对手/n ，/w 我们/rr 的/ude1 专注/vn 度/qv 和/cc 注意力/n 肯定/v 会/v 强/a 很多/m ，/w 一直/d 以来/f ，/w 北京队/nt 都/d 是/vshi 我们/rr 所/usuo 关注/v 的/ude1 球队/nis 。/w 两年/mq 前/f 他们/rr 在/p 总决赛/n 上/f 击败/v 了/ule 我们/rr ，/w 所以/c 今天/t 我们/rr 赢/v 球/n ，/w 还是/c 很/d 具/vg 意义/n 的/ude1 ，/w 我们/rr 可以/v 更加/d 信任/vn 自己/rr 。/w ”/w 
□/w 相关/vn 
观众/n 扔/v 纸杯/n 北京/ns 被/pbei 重罚/v 
[中国/ns 篮协/nis]/nt 昨天/t 向/p 北京/ns 、/w 江苏/ns 两个/mq 赛区/n 开/v 出/vf 罚单/nz 。/w 由于/p 球迷/n 投掷/v 杂物/n ，/w 两个/mq 赛区/n 各自/rr 被罚/nz [2/m 万元/q]/mq 。/w 
上/f 轮/qv 北京/ns 主场/n 与/cc 广厦/n 的/ude1 比赛/vn ，/w 比赛/vn 进行/vn 到/v [第三/m 节/q]/mq 还有/v 2分47秒/t 结束/v 时/ng ，/w 有/vyou 观众/n 向/p [比赛/vn 场地/n]/nz 投掷/v 了/ule 一个/mq 纸质/n 水杯/nz ，/w 未/d 造成/v 比赛/vn 中断/v 。/w 同/p 一轮/mq ，/w 江苏/ns 主场/n 迎战/v 上海/ns ，/w 有/vyou 观众/n 向/p [比赛/vn 场地/n]/nz 投掷/v 了/ule 一个/mq 橘子/nf ，/w 未/d 造成/v 比赛/vn 中断/v 。/w 根据/p 联赛/n [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 给予/vn 北京/ns 、/w 江苏/ns 两个/mq 赛区/n 各/rz [2/m 万元/q]/mq 人民币/n 的/ude1 处罚/vn 。/w （/w 记者/nnt 潘天舒/nr ）/w 
