发现/v 女友/n 与/cc 其他/rzv 男子/n 发/v 暧昧/a 微信/nz ，/w 陈硕/nr 问/v 不/d 出/vf 对方/n 是/vshi 谁/ry ，/w 恼羞成怒/vl 持刀/nz 扎伤/nz 女友/n 致/v 其/rz 死亡/vi 。/w 记者/nnt 昨天/t 获悉/v ，/w 陈硕/nr 已/d 被/pbei 法院/nis 以/p [故意/d 杀人罪/n]/nz 、/w 盗窃罪/n 终审/n 判处/v 死缓/n 。/w 
现年/n [26/m 岁/qt]/mq 的/ude1 陈硕/nr 是/vshi 房山区/ns 人/n ，/w 曾/d 是/vshi 一名/mq 供电所/nis 职工/nnt ，/w 他/rr 的/ude1 女友/n 小/a 红/a (/w 化名/v )/w 比/p 他/rr 小/a 两岁/mq 。/w 陈硕/nr 说/v ，/w 他/rr 和/cc 小/a 红/a 已/d 相恋/v 近/a 8年/t ，/w 其间/f 因/p 女方/n 家里/s 反对/v 也/d 没有/v 分开/vn 。/w 
2013年1月11日/t 晚/tg 8时/t 许/v ，/w 他们/rr 一起/s 在/p 小/a 红/a 位于/v 顺义/ns 的/ude1 住处/n ，/w 小/a 红/a 的/ude1 手机/n 收到/v 一条/mq 微信/nz 。/w 陈硕/nr 说/v ，/w 他/rr 看/v 了/ule 一眼/d ，/w 发现/v 是/vshi 一名/mq 男子/n 发/v 的/ude1 ，/w 内容/n 大概/d 是/vshi “/w 宝贝/n ，/w 你/rr 怎么/ryv 不理/v 我/rr ，/w 是不是/v 洗澡/vn 呢/y ？/w ”/w 他/rr 继续/v 看/v 以前/f 的/ude1 [聊天/vi 内容/n]/nz ，/w 发现/v 还有/v “/w [老公/n 老婆/n]/nz ”/w 之类/rz 的/ude1 称呼/n ，/w 内容/n 比较/d 暧昧/a 。/w 他/rr 非常/d 生气/a ，/w 问/v 女友/n 对方/n 是/vshi 谁/ry ，/w 但/c 女友/n 不/d 回答/v ，/w 他/rr 就/d 用/p 手/n 抽/v 了/ule 女友/n 一/m 嘴巴/n ，/w 将/d 其/rz 踹/v 下床/nz 。/w 
女友/n 随后/d 抢/v 回/v 手机/n ，/w 还是/c 不说/c 发微/nz 信/n 的/ude1 人/n 是/vshi 谁/ry ，/w 他/rr 又/d 抽/v 她/rr 嘴巴/n ，/w 并/cc 去/vf 厨房/n 拿/v 了/ule 一把/mq 尖刀/n ，/w 先/d 划/v 了/ule 女友/n 脸部/n 。/w 陈硕/nr 说/v ，/w 他/rr 要/v 去找/v 发微/nz 信/n 的/ude1 人/n ，/w 女友/n 说/v “/w 你/rr 别/d 找/v 他/rr ，/w 有/vyou 事/n 你/rr 找/v 我/rr ”/w ，/w 他/rr 就/d 急/v 了/ule ，/w 扎/v 了/ule 女友/n 腹部/n 。/w 之后/f ，/w 尽管/c 听见/v 女友/n 呼救/vi ，/w 但/c 陈硕/nr 只顾/v 继续/v 翻看/v 女友/n 微信/nz 。/w 准备/v 出去/vf 找/v “/w 情敌/n ”/w 时/ng ，/w 发现/v 女友/n 已经/d 没有/v 呼吸/vn 。/w 
案发/v 后/f ，/w 陈硕/nr 回到/v 房山/ns 老家/n ，/w 用/p 小/a 红/a 的/ude1 信用卡/n 在/p 一个/mq ATM/x 机上/s 取/v 了/ule [5000/m 元/q]/mq 。/w 同年/d 1月12日/t 向/p 警方/n 投案/vi 。/w 
警方/n 曾/d 找到/v 给/p 小/a 红/a 发微/nz 信/n 的/ude1 男子/n ，/w 他/rr 说/v 自己/rr 和/cc 小/a 红/a 于/p 2012年11/t 月底/t 通过/p 朋友/n 认识/v ，/w 成为/v [男女/n 朋友/n]/nz ，/w 平时/t 大部分/n 时间/n 是/vshi 电话/n 、/w 短信/n 和/cc 微信/nz 联系/v ，/w 见过/v [四/m 五/m 次/qv]/mq 面/nf ，/w 平时/t 都/d 以/p 老婆/n 、/w 老公/n 相称/a 。/w 
开庭/vi 时/ng ，/w 陈硕/nr 对/p 指控/v 事实/n 无异议/nz 。/w 其/rz 辩护人/nnt 认为/v ，/w 陈硕/nr 不/d 具有/v 杀人/vn 的/ude1 故意/d ，/w 其/rz 行为/n 构成/v [故意/d 伤害罪/n]/nz ；/w 案件/n 因/p 感情/n 纠纷/n 引起/v ，/w 被害人/n 在/p 案件/n 起因/n 上/f 存在/v 过错/n ；/w 陈硕/nr 还有/v 自首/vn 等/udeng 情节/n ，/w 希望/v 对/p 陈硕/nr 从/p 轻/a 或/c [减轻/v 处罚/vn]/nz 。/w 
市/n [二/m 中/f]/mq 院/n 认为/v ，/w 陈硕/nr 持刀/nz 扎/v 刺/v 小/a 红/a 腹部/n 等/udeng 处/n 数/n 刀/n ，/w 并/cc 在/p 小/a 红/a 呼救/vi 后/f 不予/v 救治/vn ，/w 导致/v 其/rz 死亡/vi ，/w 显见/v 其/rz 具有/v 杀人/vn 的/ude1 故意/d ，/w 其/rz 行为/n 构成/v [故意/d 杀人罪/n]/nz ；/w 他/rr 盗窃/v 小/a 红/a 财物/n ，/w 又/d 构成/v 盗窃罪/n ，/w 应予/v 并/cc 罚/v 。/w 对于/p 辩护人/nnt 所/usuo 提/v 被害人/n 在/p 案件/n 起因/n 上/f 存在/v 过错/n ，/w 法院/nis 认为/v ，/w 无/v 充分/ad 证据/n 证明/v 被害人/n 具有/v 刑法/n 意义/n 上/f 的/ude1 过错/n ，/w 该/rz 辩护/vn 意见/n 不能/v 成立/vn 。/w 鉴于/p 陈硕/nr 具有/v 自首/vn 等/udeng 情节/n ，/w 法院/nis 对/p 其/rz 判处/v 死刑/n ，/w 可/v 不予/v 立即/d 执行/v 。/w 
法院/nis 一审/b 以/p [故意/d 杀人罪/n]/nz 判处/v 陈硕/nr 死刑/n ，/w 缓期/vi 二年/t 执行/v ；/w 以/p 盗窃罪/n 判处/v 陈硕/nr 有期徒刑/n 6个月/t ，/w 并/cc 处罚金/nz [1000/m 元/q]/mq ；/w 决定/v 执行/vn 死刑/n ，/w 缓期/vi 二年/t 执行/v ，/w [剥夺/v 政治权利/n 终身/n]/nz ，/w 并/cc 处罚金/nz [1000/m 元/q]/mq 。/w 法院/nis 同时/c 判决/v 陈硕/nr 赔偿/v 死者/n 家属/n 丧葬费/n 3.1万余元/m ，/w 陈硕/nr 家属/n 已/d 代为/v 交纳/vn 。/w 
宣判/v 后/f ，/w 陈硕/nr 认为/v 量刑/vn 过重/v 提出/v 上诉/vn ，/w 但/c 被/pbei 市/n 高院/n 驳回/v 。/w (/w 记者/nnt 裴晓兰/nr )/w 
