澳网/n 公开赛/n 今天/t 将/d 开启/v 正/d 赛/v 大幕/nz ，/w [中国/ns 金花/nz]/nz 李娜/nr 以/p [4/m 号/q]/mq 种子/n 将/d 在/p 首/q 日/b 角逐/vn 中/f 亮相/vi ，/w 对手/n 是/vshi 克罗地亚/nsf 资格赛/nz 选手/n 康/ag 纽/ng 。/w [世界/n 排名/vi]/nz [239/m 位/q]/mq 的/ude1 康/ag 纽/ng 是/vshi 本届/r 澳网/n 年龄/n 最/d 小/a 的/ude1 参赛/vn 选手/n 。/w 
李娜/nr 的/ude1 比赛/vn 被/pbei 安排/v 在/p [海信/nz 球场/n]/nz 的/ude1 [第二/m 场/qv]/mq 进行/vn ，/w 之前/f 进行/vn 的/ude1 是/vshi 男单/n [8/m 号/q]/mq 种子/n 、/w 瑞士/nsf 火炮/n 瓦林卡/nrf 和/cc 格鲁贝夫/nrf 的/ude1 角逐/vn 。/w 这/rzv 是/vshi 一场/mq 很/d 有/vyou 趣味/n 的/ude1 老少/n 对决/v —/w —/w [31/m 岁/qt]/mq 的/ude1 李娜/nr 迎战/v [16/m 岁/qt]/mq 的/ude1 康/ag 纽/ng 。/w 作为/p 澳网/n 和/cc 美网/n 青少年/n 组/n 的/ude1 冠军/nnt ，/w 本次/r 澳网/n 正/d 赛/vn 也/d 是/vshi 康/ag 纽/ng 第一次/mq 出战/v 大满贯/nz 成人/n 组/n 角逐/vn 。/w 
经验/n 远比/v 对手/n 丰富/a ，/w 赛季/n 开启/v 后/f 状态/n 又/d 十分/d 出色/a ，/w 李娜/nr 战胜/v 康/ag 纽/ng [几乎/d 没有/v]/nz 悬念/n 。/w 作为/p 赛会/n [4/m 号/q]/mq 种子/n ，/w 李娜/nr 是/vshi 本届/r 澳网/n 的/ude1 夺冠/vn 热门/a 人选/n 。/w 在/p 赌博/vi 公司/nis 赔率/nz 中/f ，/w 李娜/nr 夺冠/vi 赔率/nz 为/p 1/m 赔/v 15/m ，/w 位居/v [第/m 4/m 位/q]/mq 。/w 
首/q 日/b 亮相/vi 的/ude1 还有/v 德约科维奇/nrf 、/w 小/a 威/ng ，/w 两位/mq 巨星/n 都/d 将/d 在/p 晚场/n 压轴/nz 出战/v 。/w （/w 记者/nnt 毛烜磊/nr ）/w 
