王小军/nr 摄/vg 
记者/nnt 13日/t 通过/p 采访/v [乌鲁木齐市/ns 水磨沟/nz 区/n 人大常委会/nis]/nt 证实/v ，/w 因为/c 与/cc 业主/n 发生/v 冲突/vn 并/cc 致/v 多/a 名/q 业主/n 轻微伤/nz 的/ude1 腾飞/vn [房地产/n 公司/nis]/nis 董事长/nnt 唐新德/nr 已/d 被/pbei 罢免/v 人大代表/nnt 职务/n ，/w 并/cc 依照/p [法律/n 规定/n]/nz 报请/v 乌鲁木齐市/ns [十五/m 届/q]/mq 人大常委会/nis 备案/vi 。/w 
2013年12月31日/t 上午/t ，/w 腾飞/vi [房地产/n 公司/nis]/nis 开发/vn 的/ude1 麒/ng 马/n 山庄/n 部分/n 业主/n 因/p 办理/v 入住/vn 手续/n 和/cc 房屋/n [质量/n 问题/n]/nz 前往/v 腾飞/vn [房地产/n 公司/nis]/nis 进行/vn 协商/vn ，/w 其间/f 因/p 语言/n 过激/vn 唐新德/nr 和/cc 部分/n 公司员工/nnd 与/cc 业主/n 发生/v 肢体/n 冲突/vn ，/w 致/v 多/a 名/q 业主/n 轻微伤/nz 。/w 
2014年1月6日/t ，/w 经/p [乌鲁木齐市/ns 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 会议/n [讨论/v 通过/p]/nz ，/w 同意/v [公安/n 机关/n]/nz 对/p 唐新德/nr 采取/v [行政/n 拘留/v]/nz 的/ude1 [强制/vd 措施/n]/nz 。/w 乌鲁木齐/ns [公安/n 部门/n]/nz 依据/n 《/w [中华人民共和国/ns 治安/n 管理/vn 处罚/vn 法/n]/nz 》/w [第/m 43/m 条/q]/mq 规定/n ，/w 对/p 唐新德/nr 做出/v [治安/n 拘留/v]/nz [15/m 天/qt]/mq 并处/v 罚款/vn [599/m 元/q]/mq 的/ude1 决定/vn 。/w 当天/t 参与/v 打/v 人/n 的/ude1 另外/c [3/m 人/n]/mq 也/d 一同/d 被/pbei 拘留/v 。/w 
8日/t 、/w 9日/t ，/w 乌鲁木齐市/ns 接连/d 召开/v 政协/nis 和/cc [人大/nis 会议/n]/nz 。/w [新疆/ns 区委/nis]/nt 常委/nnt 、/w [乌/b 昌/ag 党委/nis]/nt 书记/nnt 朱海仑/nr 在/p [乌鲁木齐市/ns 政协/nis]/nto [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 发言/vi 时/ng 称/v ，/w 社会/n 应/v 讲/v [公平/a 正义/n]/nz ，/w 要/v 对/p 不/d 尊重/v 民意/n 和/cc 欺负/v 老百姓/n 的/ude1 案件/n 依法/d 严/a 处/n 。/w 
[乌鲁木齐市/ns 水磨沟/nz 区/n 人大常委会/nis 办公室/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 13日/t 告诉/v 记者/nnt ，/w 人大代表/nnt 是/vshi 间接选举/n ，/w 县级/b 以上/f 的/ude1 地方/n 各级/r [人民/n 代表大会/n]/nis 选举/v 上/f 一级/b [人民/n 代表大会/n 代表/nnt]/nnt ，/w 也/d 就是/v 乌鲁木齐市/ns 人大代表/nnt 要/v 有/vyou 各/rz 区县/n 人代会/nis 选举/v 产生/vn 。/w 依据/n 《/w [中华人民共和国/ns 全国/n 人民/n 代表大会/n 和/cc 地方/n 各级/r 人民/n 代表大会/n 选举法/n]/nz 》/w [第/m 46/m 条/q]/mq 规定/n ，/w “/w 全国/n 和/cc 地方/n 各级/r [人民/n 代表大会/n]/nis 的/ude1 代表/nnt ，/w 受/v 选民/n 和/cc 原/b 选举/v 单位/n 的/ude1 监督/vn ，/w 选民/n 或者/c 选举/v 单位/n 都/d 有权/nz 罢免/v 自己/rr 选出/v 的/ude1 人大代表/nnt 。/w 
该/rz [工作/vn 人员/n]/nnt 说/v ，/w “/w 唐新德/nr 市/n 人大代表/nnt 的/ude1 原/b 选区/n 在/p [水磨沟/nz 区/n]/ns ，/w 所以/c 选举/v 单位/n 有权/nz 罢免/v 他/rr 的/ude1 代表/nnt 职务/n 。/w ”/w (/w 记者/nnt 朱景朝/nr 王小军/nr )/w 
