昨天/t ，/w [中国/ns 女足/nis]/nt 在/p 广州/ns 与/cc [香港/ns 女足/nis]/nt 进行/vn 了/ule 一场/mq 比赛/vn ，/w 结果/n [铿锵/o 玫瑰/n]/nz 4/m 比/p 0/m 大胜/v 对手/n ，/w 为/p 2014年/t 来/vf 了/ule 个/q 开门红/vl 。/w 
为/p 备战/vi 今年/t [2/m 月份/n]/mq 的/ude1 永川/ns [四/m 国/n]/mq 赛/vn 以及/cc [5/m 月份/n]/mq 的/ude1 [女足/nis 亚洲杯/nz]/nz ，/w [中国/ns 女足/nis]/nt 已/d 在/p 广州/ns 集训/vi 了/ule 一个/mq 月/n 。/w 这次/r 与/cc [香港/ns 女足/nis]/nt 交手/vi ，/w 是/vshi 对/p 近期/t 训练/v 成果/n 的/ude1 一次/mq 检验/vn ，/w 也/d 是/vshi 一次/mq 很好/ad 的/ude1 热身/vn 机会/n 。/w [两/q 队/n]/mq 上次/t 交锋/vi 是/vshi 在/p 前年/t 11月/t 的/ude1 女足/nis 东亚杯/nz 资格赛/nz 上/f ，/w 当时/t 中国队/nt 6/m 比/p 0/m 大胜/v 香港队/nt 。/w 
本场/r 比赛/vn ，/w 双方/n 均/d 是/vshi 全/a 主力/nnt 出战/v ，/w 但是/c [中国/ns 女足/nis]/nt 在/p 比赛/v 经验/n 和/cc 实力/n 明显/a 要/v 高于/v 对手/n ，/w 很快/d 就/d 攻破/v 了/ule 对手/n 的/ude1 大门/n 。/w 李冬娜/nr 先拔头筹/vl ，/w 王晨/nr [梅/ng 开/v 二/m 度/qv]/nz ，/w 杨丽/nr 锁定/v 胜局/n ，/w 最终/d [中国/ns 女足/nis]/nt 4/m 比/p 0/m 大胜/v [香港/ns 女足/nis]/nt 。/w 
赛/vn 后/f ，/w 对于/p 自己/rr 的/ude1 表现/vn ，/w 来自/v [北京/ns 八喜/nz]/nz 女足/nis 的/ude1 王晨/nr 显得/v 很/d 谦虚/a ：/w “/w 打/v 得/ude3 还/d 行/ng ，/w 主要/b 是/vshi 为了/p 让/v 大家/rr 找找/nz 比赛/vn 的/ude1 感觉/n ，/w 我们/rr 的/ude1 [主要/b 任务/n]/nz 是/vshi 今年/t 的/ude1 亚洲杯/nz 。/w ”/w (/w 记者/nnt 郑小龙/nr )/w 
