原/b 标题/n ：/w “/w 年/qt 味/ng ”/w 糕点/n 礼盒/n 销售量/n 翻/v 一倍/mq 
昨日/t ，/w 在/p 稻香村/ns 灯市口/nz 门店/n 内/f ，/w 不少/m 回乡/vi 过年/vi 的/ude1 市民/n 在/p 买/v [点心/nf 匣子/n]/nz 等/udeng 北京/ns 特色/n 商品/n 。/w 该店/r 店长/nnt 告诉/v [北京/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt ，/w 京八件/nf 重量/n 达到/v [4/m 斤/q]/mq 售价/n [110/m 元/q]/mq ，/w “/w 年/qt 味/ng ”/w 糕点/n 礼盒/n [4/m ./w 4/m 斤/q]/mq 售价/n [130/m 元/q]/mq ，/w 是/vshi 比较/d 实惠/an 的/ude1 [两/q 款/q]/mq ，/w 这/rzv 两种/mq 礼盒/n 日/b 销/v 400余盒/m ，/w 销售量/n 比/p 平/v 日/b 翻/v 一倍/mq 。/w （/w 记者/nnt 蔺丽爽/nr 摄影/vn ／/w 记者/nnt 汪震龙/nr ）/w 
