宋/tg 某/rz 为/p 垄断/v 盒饭/n 生意/n 将/d 新/a 来/vf 的/ude1 女/b 同行/n 打伤/v 。/w 近日/t ，/w [通州/ns 法院/nis]/nt 以/p [故意/d 伤害罪/n]/nz 判处/v 宋/tg 某/rz 有期徒刑/n 8个月/t ，/w 缓刑/vi 1年/t 。/w 
宋/tg 某/rz 案发/v 前/f 在/p 通州区/ns 马驹桥/ns 从事/vi 盒饭/n 生意/n 多年/mq ，/w 主要/b 卖给/v 工地/n 农民工/nnd 。/w 因/p [28/m 岁/qt]/mq 的/ude1 女子/n 冯/nz 某/rz 忽然/d “/w 入侵/v ”/w 其/rz 卖/v 盒饭/n 领地/n 从事/vi 盒饭/n 买卖/vn ，/w 宋/tg 某/rz 不满/an ，/w 并/cc 蓄意/d 持/v 木棍/n 将/d 冯/nz 某/rz 打伤/v 。/w 
2013年6月19日/t 晚/tg 7时/t 许/v ，/w 宋/tg 某/rz 在/p [通州区/ns 马驹桥/ns 镇/n 纳尔特/nrf 集团/nis]/nt 北门/n ，/w 伙同/v 他人/rr 将/d 冯/nz 某/rz 拦住/v ，/w 告诉/v 冯/nz 某/rz 不许/d 在/p 马驹桥/ns 工地/n 外卖/nz 盒饭/n ，/w 后/f 宋/tg 某/rz 用/p 木棍/n 将/d 冯/nz 某/rz 左/f 前臂/n 等/udeng 处/n 打伤/v ，/w 经/p [法医/nnt 鉴定/vn]/nz 为/p 轻伤/n 。/w 
案件/n 审理/v 期间/f ，/w 经/p [法院/nis 调解/vn]/nz ，/w 宋/tg 某/rz 一次性/d 赔偿/v 冯/nz 某/rz 医疗费/n 、/w 误工费/n 等/udeng [4/m ./w 9/m 万元/q]/mq 。/w 法院/nis 认为/v ，/w 宋/tg 某/rz 的/ude1 行为/n 构成/v [故意/d 伤害罪/n]/nz ，/w 鉴于/p 其/rz 确/d 有/vyou 悔罪/vi 表现/v ，/w 依法/d 可/v [从/p 轻/a 处罚/vn]/nz 并/cc 适用/vi 缓刑/vi 。/w （/w 记者/nnt 裴晓兰/nr ）/w 
