原/b 标题/n ：/w 河北/ns 关停/v 取缔/vn 重/a 污染/v 企业/n [8347/m 家/q]/mq 
河北省/ns 省长/nnt 张庆伟/nr 在/p 1月8日/t 开幕/vi 的/ude1 河北省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq 会议/n 上/f 表示/v ，/w 2013年/t 河北/ns 环境保护/gg 治理/v 力度/n 空前/a ，/w 围绕/v [生态/n 环境/n 建设/vn]/nz 和/cc 改善/v [空气/n 质量/n]/nz ，/w 把/pba 雾霾/nz 治理/vn 作为/p 基本/a [民生/n 工程/n]/nz ，/w 全面/ad 展开/v [大气/n 污染/vn]/nz 防治/vn 工作/vn ，/w 关停/v 取缔/vn 重/a 污染/v 企业/n [8347/m 家/q]/mq 。/w 
张庆伟/nr 表示/v ，/w 在/p 过去/vf 一年/mq ，/w 河北/ns 环境保护/gg 治理/v 力度/n 空前/a ，/w 围绕/v [生态/n 环境/n 建设/vn]/nz 和/cc 改善/v [空气/n 质量/n]/nz ，/w 把/pba 雾霾/nz 治理/vn 作为/p 基本/a [民生/n 工程/n]/nz ，/w 全面/ad 展开/v 了/ule [大气/n 污染/vn]/nz 防治/vn 工作/vn 。/w 关停/v 取缔/vn 重/a 污染/v 企业/n [8347/m 家/q]/mq ，/w 淘汰/v 改造/vn [燃煤/v 锅炉/n]/nz [3/m ./w 5/m 万/d 台/q]/mq ，/w 淘汰/v 黄标车/nz [57/m ./w 8/m 万辆/q]/mq 。/w 以/p 钢铁/n 、/w 水泥/n 、/w 玻璃/n 、/w 电力/n 等/udeng 行业/n 为/p 重点/n ，/w 组织/n 开展/v 专项/b 行动/vn ，/w 预计/v 全省/n 单位/n GDP/x 能耗/n 下降/vi [3/m %/w 以上/f]/mq ，/w [化学/n 需氧量/nz]/nz 、/w 氨氮/nz 、/w 二氧化硫/n 、/w 氮氧化物/n 均/d 完成/v 国家/n 下达/v 的/ude1 减排/v 目标/n 。/w 
“/w 以/p [亮剑/n 精神/n]/nz 坚决/ad 化解/v 过剩/vn 产能/vn ，/w 大力/d 推进/vi ‘/w 6643/m ’/w 工程/n 。/w ”/w 张庆伟/nr 表示/v 今年/t 要/v 坚决/ad 化解/v 过剩/vn 产能/vn ，/w 按照/p 国家/n 下达/v 的/ude1 任务/n ，/w 到/v 2017年/t 压/v 减/v [6000/m 万吨/q]/mq 钢铁/n 、/w [6000/m 万吨/q]/mq 水泥/n 、/w [4000/m 万吨/q]/mq 煤/n 、/w 3000万/m 标准/n 重量箱/nz [平板/n 玻璃/n]/nz 。/w 按照/p “/w 消化/v 一批/mq 、/w 转移/v 一批/mq 、/w 整合/vn 一批/mq 、/w 淘汰/v 一批/mq ”/w 的/ude1 原则/n ，/w 确保/v 今年/t 压/v 减/v [1500/m 万吨/q]/mq 粗钢/nz 、/w [1000/m 万吨/q]/mq 水泥/n 、/w [1500/m 万吨/q]/mq 煤/n 、/w 1800万/m 标准/n 重量箱/nz [平板/n 玻璃/n]/nz 。/w 
“/w 2013年/t 河北/ns 大力/d 化解/v 过剩/vn 产能/vn ，/w 全年/n 压/v 减/v 粗钢/nz 产能/vn [788/m 万吨/q]/mq ，/w 炼铁/vn [586/m 万吨/q]/mq ，/w 水泥/n [1716/m 万吨/q]/mq ，/w [平板/n 玻璃/n]/nz 1488万/m 标准/n 重量箱/nz 。/w ”/w 张庆伟/nr 表示/v 。/w 
