内蒙古/ns 元/q 福/n [物流/n 园区/n]/nz 发生/v 火灾/n 
[157/m 名/q]/mq [消防/b 官兵/nnd]/nz 到场/vi 扑救/vn 
13日/t ，/w 记者/nnt 从/p [呼和浩特市/ns 消防/b 支队/nis]/nt 获悉/v ，/w 1月12日/t 晚/tg 21时20分/t ，/w 内蒙古/ns 元/q 福/n [物流/n 园区/n]/nz A4/x 栋/q 汽配/j 商铺/n 发生/v 火灾/n ，/w 过火/a 面积/n 达/v [1500/m 平米/q]/mq ，/w 经过/p 当地/s 消防/b 部门/n [3/m 个/q]/mq 多/a 小时/n 扑救/vn ，/w 火灾/n 被/pbei 彻底/ad 扑灭/v ，/w 没有/v 造成/v [人员/n 伤亡/vn]/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w 内蒙古/ns 元/q 福/n [物流/n 园区/n]/nz 元/q 福/n [物流/n 园区/n]/nz 占地/v 约/d [200/m 亩/q]/mq ，/w 起火/vi 建筑/n 为/p 园区/n A4/x 栋/q 双层/b 钢结构/nz 商铺/n ，/w 主要/b 经销/vn 汽配/j ，/w 五金/n 及/cc 润滑油/n ，/w 兼做/v 库房/n 使用/v 。/w 
12日21时20分/t ，/w [呼和浩特市/ns 消防/b 支队/nis 指挥/v 中心/nis]/nt 接到/v 报警/vn ，/w 先后/d 调派/v [7/m 个/q]/mq 中队/nis 、/w [26/m 辆/q]/mq 消防车/n 、/w [157/m 名/q]/mq [消防/b 官兵/nnd]/nz 到场/vi 扑救/vn 。/w 总队/nis 、/w 支队/nis 全勤/n 指挥部/nis 遂行/v 出动/v 、/w 到场/vi 指挥/v 。/w 13日0时50分/t ，/w 现场/s 火势/n 被/pbei 扑灭/v 。/w 
目前/t ，/w 火灾/n 原因/n 及/cc [财产/n 损失/n]/nz 正在/d 进一步/d 调查/vn 当中/f 。/w (/w 尚虹波/nr 张乐/nr )/w 
