首届/b “/w [孚日/nz 家纺/nz]/nz 杯/ng ”/w 全国/n 象棋/n 女子/n [甲级/b 联赛/n]/nz 将/d 于/p 今日/t 在/p 山东/ns 结束/v ，/w [湖北/ns 光谷/nz 地产/n 队/n]/nt 迎来/v 劲敌/n 广东队/nt ，/w 保级/v 与否/u 一战/n 定/v 生死/n 。/w 
女子/n 象甲/gb 元年/t ，/w 湖北队/nt 的/ude1 整体/n 表现/v 起伏/vn 不定/d 。/w 自/p 下/f 半程/n 开赛/vi ，/w 一直/d 在/p 保级/v 圈/qv 里/f 挣扎/vi 。/w 联赛/n 进入/v 尾声/n ，/w 鄂/b 军/n 终于/d 找回/v 状态/n ，/w 最近/t 两轮/mq 接连/d 战胜/v 保级/vn 对手/n 河北/ns 以及/cc [三/m 甲/n]/mq 热门/a 山东/ns ，/w 暂时/d 脱离/v 了/ule 降级/vi 圈/qv 。/w 
湖北队/nt 主帅/nnt 柳大华/nr 昨晚/t 介绍/v ，/w 首届/b 女子/n 象甲/gb 将/d 有/vyou [三/m 支/q]/mq 队伍/n 降级/vi ，/w 目前/t [安徽省/ns 棋院/nis 队/n]/nt 与/cc [浙江/ns 棋类/n 协会/nis 队/n]/nt 已经/d 提前/vd 预定/vn 了/ule 两个/mq 席位/n ，/w [最后/f 一个/mq]/nz “/w 死亡/vi 名额/n ”/w 很可能/nz 在/p 湖北/ns 与/cc 河北/ns 之间/f 产生/v 。/w 
“/w 两支/mq 队伍/n 同/p 积/v 14分/t ，/w 湖北队/nt 以/p 小/a 分/qt 优势/n 领先/vi ，/w 最后/f 一轮/mq ‘/w 看齐/vi ’/w 河北/ns 即可/v 保级/vn 。/w 不过/c 从/p 对手/n 实力/n 而言/uls ，/w 河北队/nt 迎战/v 已经/d 降级/vi 的/ude1 浙江/ns 棋/n 协/vg 队/n ，/w 湖北/ns 的/ude1 对手/n 则/d 是/vshi 想/v 冲/v 冠军/nnt 的/ude1 广东队/nt ，/w 我们/rr 的/ude1 困难/an 更大/d 一些/mq 。/w ”/w 柳大华/nr 说/v ，/w “/w [最后/f 一战/n]/nz 只有/c 一个/mq 目标/n —/w —/w 全力/d 争胜/nz 。/w ”/w （/w 记者/nnt 邹谨/nr ）/w 
