人民网/nz 成都/ns 1月13日/t 电/n （/w 记者/nnt 陈曦/nr 通讯员/nnt 曹双友/nr ）/w 今天/t 11时55分/t 许/v ，/w [巴中市/ns 巴州/nz]/nz 区/n 老/a 观/vg 桥路/nz [一/d 栋/q]/mq 正在/d 拆迁/v 的/ude1 民房/n 发生/v 垮塌/nz ，/w 一名/mq 在/p 此/rzs 捡/v 废弃/vn 钢筋/n 的/ude1 60多岁/m 老妇/n 被/pbei 埋/v 。/w 目前/t 救援工作/v 仍/d 在/p 紧张/a 进行/vn 中/f 。/w 
据/p 目击者/n 称/v ，/w 这/rzv 名/q 老人/n 当时/t 正在/d 这里/rzs 拾/v 捡/v 废弃/vn 的/ude1 钢筋/n ，/w 突然/ad 了/ule 掉入/vf 废墟/n 中/f 。/w 这时/rzt ，/w 上层/f 楼房/n 发生/v 坍塌/vn ，/w 老人/n 当即/d 被/pbei 埋/v 。/w 
目前/t ，/w 巴州区/ns 已/d 调集/v 消防/b 、/w 医护/vn 等/udeng 部门/n 进行/vn [紧急/a 救援/vn]/nz 。/w 据/p 参与/v 救援/vn 的/ude1 [消防/b 人员/n]/nz 讲/v ，/w 他们/rr 已经/d 确定/v 了/ule 被/pbei 埋/v 人员/n 的/ude1 [具体/a 位置/n]/nz ，/w 正在/d 采取/v [紧急/a 措施/n]/nz 迅速/ad 救援/vn 。/w 
截止/vi 到/v 记者/nnt 发稿/vi 时/ng ，/w 仍/d 没有/v 被/pbei 埋/v 老人/n 的/ude1 确切/a 消息/n 。/w 
