预计/v 返程/n 高峰/n 在/p 年初七/t 和/cc 正月十六年初一/t 至/p 初四/t 车票/n 相对/d 宽松/a 
昨日/t ，/w 节/q 后/f 返程/n 火车票/n 的/ude1 预售/vn 工作/vn 启动/v 。/w 记者/nnt 从/p 12306/m 网站/n 了解到/v ，/w 大年初一/t (/w 1月31日/t )/w 的/ude1 返程/n 车票/n 非常/d 充足/a ，/w 预计/v 节/q 后/f 返程/n 高峰/n 分别/d 出现/v 在/p 年初七/t (/w 2月6日/t )/w 和/cc 正月十六/t (/w 2月15日/t )/w 。/w 
按照/p [铁路/n 部门/n]/nz 的/ude1 春运/n 售票/vn 安排/v ，/w 昨日/t 已经/d 开/v 售/vn 大年初一/t 的/ude1 [图/n 定/v 列车/n]/nz 车票/n 。/w 而/cc 临客/n 车票/n 由于/p 预售/vn 期/qv 比/p [图/n 定/v 列车/n]/nz 早/a [5/m 天/qt]/mq ，/w 1月7日/t 就/d 已经/d 开始/v 发售/vn 。/w 昨日/t 16时/t 许/v ，/w 记者/nnt 登录/v 12306/m 网站/n 查询/v 发现/vn ，/w 1月31日/t (/w 大年初一/t )/w 从/p 重庆/ns 、/w 昆明/ns 、/w 郑州/ns 、/w 西安/ns 、/w 武汉/ns 、/w 长沙/ns 等/udeng 城市/n 返回/v 广州/ns 的/ude1 车票/n 均/d 非常/d 充足/a 。/w 
记者/nnt 从/p [广/a 铁/n 集团/nis]/ntc 获悉/v ，/w 1月7日/t ~/w 11日/t 共/d 售出/v 节/q 后/f 1月31日/t ~/w 2月4日/t (/w 正月初一/t 至/p 初五/t )/w 车票/n [1/m ./w 5/m 万/d 张/q]/mq 。/w 根据/p 旅客/n 的/ude1 出行/vn 习惯/n ，/w 预计/v 节/q 后/f 高峰/n 分别/d 出现/v 在/p 年初七/t (/w 2月6日/t )/w 和/cc 正月十六/t (/w 2月15日/t )/w ，/w 分别/d 发送/v 旅客/n [98/m 万/d 人/n]/mq 和/cc [90/m 万/d 人/n]/mq ，/w 车票/n 较为/d 紧张/a 。/w 而/cc 1月31日/t 至/p 2月3日/t (/w 正月初一/t 至/p 初四/t )/w 车票/n 相对/d 宽松/a 。/w 为此/bl ，/w [铁路/n 部门/n]/nz 建议/n 广大/b 旅客/n 选择/v 错峰/nz 出行/vi 。/w (/w 记者/nnt 杜萌/nr )/w 
