１月１３日１４时３０分/t 左右/f ，/w 贵州省/ns 凯里市/ns 龙场镇/ns 老山村/ns 发生/v 一起/s 爆炸/v 案件/n 。/w 经/p 初步/d 勘查/vn ，/w 已/d 造成/v [１８/m 人/n]/mq 死伤/v 。/w 
案件/n 发生/v 后/f ，/w [贵州/ns 省委/nis]/nto 、/w 省政府/n 要求/n 组织/n 力量/n 迅速/ad 破案/vi ，/w 全力/d 救治/vn 好/a 伤员/n ，/w 并/cc 指派/v 省委/nis 政法委/nis 、/w 省/n 公安厅/nis [主要/b 负责人/nnt]/nnt 赶赴/v 现场/s 处理/vn 。/w 
目前/t ，/w [公安/n 机关/n]/nz 正/d 全力/d 侦破/v 。/w （/w 记者/nnt 李黔渝/nr ）/w 
