警方/n 在/p 遂宁市/ns 宜园/nz 路/n 将/d 肇事/vn 车辆/n 查获/v 。/w 图/n 据/p 遂宁/ns 交警/nnd [二/m 大队/nis]/mq 
遂宁/ns 
[一路/mq 狂奔/vi]/nz 
遂宁/ns 一/m 奥迪/n 车主/n 逆行/vi 撞车/vi 之后/f ，/w 竟然/d 猛/a 踩/v 油门/n ，/w 飞速/d 逃离/v 现场/s ，/w 在/p 逃离/v 过程/n 中/f 还/d 与/cc 其它/rz 车辆/n 相撞/vi 。/w 想想/v 前/f 不久/d 《/w [速度/n 与/cc 激情/n]/nz 》/w 男主角/nnt 车祸/n 身亡/vi 的/ude1 事件/n ，/w 就是/v 因为/c 马路/n 狂奔/vi 才/d 酿成/v 惨祸/n ，/w 还/d 好/a 此次/rz 奥迪车/n 撞车/vi 事件/n 没有/v 造成/v 人员/n 的/ude1 重大/a 伤亡/vn 。/w 
10日/t 下午/t 2点15分/t 左右/f ，/w 遂宁/ns 一/m 牌照/n 为/p 川/b J707xx/x 的/ude1 奥迪/n A4/x 在/p 逆行/vi 至/p 遂宁市/ns 城区/n 梨园/n 街/n 时/ng ，/w 将/d 一辆/mq 车牌/n 为/p 川/b JW92xx/x 的/ude1 出租车/n 撞开/nz 后/f 当场/d 逃逸/vi ，/w 沿/p 老/a 兴/v 街/n 、/w 启明/n 街/n 、/w 凯旋路/nz 等/udeng 街道/ns [一路/mq 狂奔/vi]/nz ，/w 在/p 逃逸/vi 期间/f 又/d 分别/d 与/cc [四/m 辆/q]/mq 轿车/n 发生/v 擦/v 挂/v 。/w 
昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p 遂宁市/ns 交警/nnd 直属/b [二/m 大队/nis]/mq 了解到/v ，/w 该/rz 肇事/vn 车辆/n 已/d 导致/v [5/m 辆/q]/mq 轿车/n 受损/vi ，/w [1/m 人/n]/mq 轻伤/n 。/w 奥迪车/n 已/d 被/pbei 警方/n 查获/v ，/w 目前/t 肇事/vn 车主/n 仍/d 逃逸/vi 在/p 外/f ，/w 警方/n 还/d 在/p 进一步/d 追查/v 中/f 。/w 
惊魂/n 一幕/nz 撞车/vi 后/f 疯狂/a 逃逸/vi 
“/w 我/rr 当时/t 正/d 拉/v 着/uzhe [三/m 名/q]/mq 乘客/n 往/p 城区/n 南边/f 行驶/vi 。/w ”/w 据/p 当日/t 被/pbei 撞/v [出租车/n 司机/nnt]/nnd 瞿某/nr 回忆/v ，/w 当天/t 下午/t 2点15分/t 左右/f ，/w 当/p 他/rr 行/ng 至/p 遂宁市/ns 城区/n 梨园/n 街/n 时/ng ，/w 一辆/mq 银灰色/n 奥迪/n A4/x 突然/ad 转入/v 逆行/vn ，/w 向/p 瞿某/nr 的/ude1 车/n 迎面/d 开来/v 。/w “/w 不过/c 那/rzv 辆车/q 开/v 得/ude3 很慢/d 。/w ”/w 正当/a 瞿某/nr 试图/v 躲过/v 该车/r 时/ng ，/w “/w 哐/nz ！/w ”/w 的/ude1 一声/mq ，/w 奥迪/n 突然/ad 撞/v 了/ule 上来/vf 。/w “/w 你/rr 开/v 的/ude1 啥子/ry 车/n 哟/e ！/w ”/w 气/n 头/n 下/f ，/w 瞿某/nr 准备/v 下车/vn 将/d 奥迪/n 车主/n 拦截/v ，/w 不料/d 奥迪/n 车主/n 突然/ad 加足/nz 马力/q 冲/v 过来/vf ，/w 将/d 瞿某/nr 的/ude1 车/n 撞开/nz 了/ule 十多米/m 远/a ，/w 遭受/v 连连/d 碰/v 的/ude1 瞿某/nr 还/d 没/d 回过/v 神/n 来/vf ，/w 奥迪车/n 已/d 飞速/d 地/ude2 逃离/v 了/ule 现场/s 。/w 
“/w 哎呀/e ，/w 当时/t 把/pba 我/rr 吓/v 安逸/a 了/ule 。/w ”/w 目睹/v 了/ule 撞车/vi 全过程/n 的/ude1 方/q 女士/n 称/v ，/w 当日/t 她/rr 正/d 从/p [电信/n 大厦/n]/nz 办理/v 业务/n 出来/vf ，/w 只见/v 奥迪车/n 正/d 沿着/p 凯旋路/nz 狂奔/vi ，/w 一路/mq 上/f 与/cc 多/a 辆车/q 发生/v 了/ule 擦/v 挂/v 。/w 
“/w 我/rr 当时/t 心里/s 想/v 的/ude1 就是/v 一定/b 要/v 把/pba 这个/rz 奥迪/n 狂人/n 追/v 到/v ！/w ”/w 此/rzs 后/f 瞿某/nr 追逐/v 了/ule 该车/r 约/d 十分钟/mq 未果/v ，/w 才/d 报/n 了/ule 警/ng 。/w 
全城/n 搜索/v 线/n 上/f 线/n 下/f 齐/a 上阵/vi 
“/w 我们/rr 是/vshi 14:15/m 接到/v 群众/n 报警/vn 的/ude1 。/w ”/w 伍辉/nr 是/vshi 第一个/mq 接警/v 的/ude1 民警/nnt 。/w “/w 他/rr 是/vshi 沿着/p 梨园/n 路/n ，/w 凯旋路/nz ，/w 油坊街/nz 转入/v 银河/ns 路/n 的/ude1 。/w ”/w 伍辉/nr 表示/v ，/w 肇事/vn 奥迪车/n 在/p 逃逸/vi 的/ude1 过程/n 中/f 又/d 与/cc [4/m 辆/q]/mq 轿车/n 发生/v 碰撞/vn ，/w 导致/v [5/m 辆/q]/mq 轿车/n 受损/vi ，/w [1/m 人/n]/mq 轻伤/n 。/w 
随后/d ，/w [遂宁市/ns 交警/nnd 支队/nis]/nt 直属/b [二/m 大队/nis]/mq 立即/d 出警/v 对/p 该/rz 逃逸/vi 车辆/n 进行/vn 拦截/v ，/w 并/cc 联系/v 当地/s 电台/nis 对/p 该车/r 进行/vn 广播/vn 搜索/vn 。/w [出租车/n 司机/nnt]/nnd @/w 遂宁/ns 快乐/a 的士/n 通过/p 微博/n [第一/m 时间/n]/nz 将/d 该/rz 信息/n 分享/v 出来/vf ，/w 继而/c 博友/nz 也/d 纷纷/d 转发/v ，/w 搜寻/v 肇事/vn 车/n 。/w 与此同时/c ，/w [交警/nnd 一/d 大队/nis]/nto 在/p 全市/n 所/usuo 设/v 的/ude1 卡/n 点/qt 也/d 接到/v 了/ule 协查/nz 信息/n ，/w “/w 搜寻/v 行动/vn 中/f ，/w 动员/v 了/ule 城区/n 大多数/m 交警/nnd 。/w ”/w [二/m 大队/nis]/mq [副/b 大队长/nnt]/nnt 何鑫/nr 表示/v 。/w 
监控/vn 取证/vn 已确定/nz 肇事/vn 车主/n 
约/d 下午/t 3时/t 许/v ，/w 去/vf 派出所/nis 调取/v 监控/vn 的/ude1 两位/mq 民警/nnt 传来/v 信息/n ，/w 肇事/vn 车辆/n 逃逸/vi 的/ude1 大致/d 方位/n 已确定/nz ，/w 根据/p 车牌/n 信息/n ，/w 车主/n 的/ude1 信息/n 也/d 被/pbei 获取/v 。/w “/w 调取/v 了/ule 车辆/n 信息/n 才/d 知道/v ，/w 这/rzv 辆车/q 被/pbei 交易/vn 过/uguo ，/w 现在/t 的/ude1 车主/n 是/vshi 谭某/nr 。/w ”/w 
经过/p 进一步/d 的/ude1 侦查/vn ，/w 民警/nnt 们/k 证实/v ，/w 事发/vi 时/ng 驾驶/v 车辆/n 的/ude1 正是/v 谭某/nr 本人/rr 。/w “/w 通过/p 车管/n 系统/n ，/w 我们/rr 查到/v 了/ule 谭/vn 某/rz 的/ude1 [联系/v 方式/n]/nz ，/w 但/c 他/rr 已经/d 关机/vi 了/ule 。/w ”/w 民警/nnt 何鑫/nr 表示/v ，/w 不过/c 谭/vn 某/rz 的/ude1 户籍/n 信息/n 还是/c 和/cc 逃逸/vi 方向/n 对了/vl 起来/vf ，/w “/w 户籍/n 所在地/n 正是/v 监控/vn 中/f 车辆/n 的/ude1 逃逸/vn 方向/n —/w —/w 遂宁市/ns 工业园区/nz 。/w ”/w 
当日/t 17时30分/t 许/v ，/w 遂宁市/ns 交警/nnd 直属/b [二/m 大队/nis]/mq 交警/nnd 在/p 遂宁市/ns 宜园/nz 路/n 将/d 该/rz 肇事/vn 车辆/n 查获/v 并/cc 进行/vn 扣押/v ，/w “/w 当时/t 车上/s 已/d 空无一人/al ，/w 我们/rr 联系/v 了/ule 谭某/nr 家人/n ，/w 并/cc 希望/v 转告/v 谭/vn 某/rz 本人/rr 前来/vi 自首/vi 。/w ”/w 不过/c 截至/v 发稿/vn ，/w 谭某/nr 仍/d 逃逸/vi 在/p 外/f ，/w 目前/t 警方/n 正在/d 进一步/d 追查/v 中/f 。/w 华西/ns 城市/n 读本/n 记者/nnt 陈璐/nr 
