谢淑华/nr 把/pba 一根/mq 很/d 粗/a 的/ude1 绳子/n 套/q 在/p 肩膀/n 上/f ，/w 双手/n 握住/v 人力/n “/w 房车/n ”/w 的/ude1 把手/n ，/w 健步/d 往/p 前/f 奔/v 。/w “/w 看/v 不/d 出/vf 我/rr 是/vshi [63/m 岁/qt]/mq 的/ude1 人/n 吧/y 。/w ”/w 这位/r 退休/v 女教师/nz 仰/v 起/vf 被/pbei 太阳/n 晒得/v 黝黑/z 的/ude1 脸/n ，/w 笑容/n 灿烂/a 。/w 她/rr 那/rzv 满头/n 银发/n 的/ude1 老母亲/nz 搭起/v 窗帘/n ，/w 乐呵呵/z 地/ude2 看着/v 路边/s 的/ude1 风景/n ，/w 笑容/n 里/f 满/a 是/vshi 幸福/a 。/w 比/p 谢淑华/nr 年轻/a [11/m 岁/qt]/mq 的/ude1 马成银/nr 更/d 显/v 轻松/a 。/w 一位/mq [中等/b 身材/n]/nz 的/ude1 男子/n 陪同/v 他们/rr 奔走/vi ，/w 不时/d 为/p 他们/rr 搭把手/nz 。/w 他/rr 叫/vi 王锐/nr ，/w 为了/p 实现/v 晕车/v 的/ude1 母亲/n 外出/vi 看风景/nz 的/ude1 梦想/n ，/w 他/rr 和/cc 哥哥/n 王凯/nr 曾/d 拉/v 人力/n 车载/b 母/ng 行路/v 3万多公里/m ，/w 在/p [30/m 个/q]/mq 省/n 、/w 市/n 、/w 区/n 留下/v 足迹/n 。/w 2011年/t ，/w 王锐/nr 兄弟/n 获/v 评/v “/w 中国/ns 十大/mq 孝子/n ”/w 。/w 
谢淑华/nr 和/cc 马成银/nr 说/v ，/w 正/d 因为/c 被/pbei 王锐/nr 兄弟/n 俩/m 自制/v 房/n 车载/b 着/uzhe 老母亲/nz 畅游/v 华夏/n 的/ude1 故事/n 所/usuo 感动/v 启发/vn ，/w 他们/rr 选择/v 以/p 同样/d 的/ude1 方式/n ，/w 向/p 父母/n 尽孝/nz 。/w 他们/rr 的/ude1 行动/vn 得到/v 了/ule 王锐/nr 的/ude1 支持/vn ，/w 由/p 他/rr 当/p 向导/nnt ，/w 一路/mq 非常/d 顺利/ad 。/w 
“/w 妈/n ，/w 来/vf 照/v 张/q 相/d 。/w ”/w 谢淑华/nr 下船/vi 后/f ，/w 在/p 给母亲/nz 拍/v 照片/n 时/ng ，/w 一边/d 笑/v ，/w 一边/d 激动/a 得/ude3 抹/v 起/vf 眼泪/n 。/w 谢淑华/nr 说/v ，/w 自己/rr 走/v 了/ule 5个月/t ，/w 磨/v 坏/a 了/ule [3/m 双/q]/mq 鞋/n 。/w 
[91/m 岁/qt]/mq 的/ude1 母亲/n 许美荣/nr [精神/n 状态/n]/nz 很好/ad ，/w 只是/d 有些/rz 耳背/a ，/w 一/m 提到/v 女儿/n 拉/v 着/uzhe 她/rr 出来/vf 旅行/vi 的/ude1 事/n ，/w 高兴/a 得/ude3 合不拢嘴/vl ，/w “/w 开心/a ，/w [一路/mq 风景/n]/nz 很好/ad ！/w 就是/v 心疼/v 我/rr 女儿/n ，/w 脚上/nz 磨出/v 了/ule 那么/c 多/a 泡/v 。/w ”/w 据/p 《/w [南国/s 都市报/nz]/nz 》/w 
