鲁能/nz 新/a 援/vg 合影/vi 
[北京/ns 时间/n]/nz 1月13日/t ，/w [山东/ns 鲁能/nz 俱乐部/nis]/nt 在/p [官方/n 网站/n]/nz 宣布/v 了/ule 两名/mq 新/a 援/vg 的/ude1 加盟/vn ，/w 分别/d 是/vshi 巴西/nsf 外援/n 阿洛伊西奥/nrf 和/cc 原/b 亚泰/nz 边/k 翼/ng 张文钊/nr 。/w 
阿罗伊西奥/nrf 、/w 张文钊/nr 正式/ad 加盟/v [鲁能/nz 泰山/ns 队/n]/nt 。/w 
土耳其/nsf [当地/s 时间/n]/nz 15：00/m ，/w 球队/nis 迎来/v 了/ule 库卡/nrf 执教/vi 的/ude1 首/q 堂/ng 训练课/n 。/w 训练/vn 前/f ，/w 俱乐部/nis 刘宇/nr 总经理/nnt 与/cc 主教练/nnt 库卡/nrf 亲切/a 询问/v 了/ule 阿罗伊西奥/nrf 、/w 王大雷/nr 、/w 戴琳/nr 、/w 张文钊/nr 等/udeng [4/m 名/q]/mq 新/a 加盟/v 队员/nnt 的/ude1 情况/n 。/w 队员/nnt 们/k 对/p 俱乐部/nis 的/ude1 细心/a 关照/v 表示/vn 感谢/v ，/w 对/p 球队/nis 职业化/vn 的/ude1 安排/vn 深受/v 触动/vn ，/w 期待/v 在/p 库卡/nrf 主教练/nnt 的/ude1 带领/vn 下/f ，/w 尽快/d 融入/v 球队/nis ，/w 在/p 新/a 赛季/n 和/cc 队友/n 一起/s [并肩/d 战斗/vn]/nz 、/w [奋力/d 拼搏/vi]/nz ，/w 再/d 创新/vi 辉煌/a 、/w 实现/v 新/a 超越/v 。/w 
阿罗伊西奥/nrf 简介/n 
阿罗伊西奥/nrf ，/w 全名/n ：/w AloisiodosSantosGoncalves/x (/w 阿罗伊西奥/nrf o/x 多斯桑托斯/nrf o/x 昆萨维斯/nrf )/w ，/w 1988年6月10日/t 生于/v 巴西阿拉兰/nrf 瓜/n ，/w 身高/n [176/m cm/x]/mq ，/w 体重/n [72/m kg/x]/mq ，/w 场上/s 位置/n 前锋/nnt (/w 左边锋/nz 、/w 右边锋/nz )/w 。/w 2006年/t 至/p 2009年/t 效力/n 于/p 巴/b 甲/n 格雷米奥/nrf 俱乐部/nis ；/w 其中/rz ，/w 2007年/t 至/p 2008年/t 租借/v 至/p [瑞士/nsf 基亚索/nrf 俱乐部/nis]/nt 效力/n ；/w 2010年/t 效力/n 于/p 巴/b 丙/Mg 卡西亚斯/nrf 俱乐部/nis ；/w 2011年/t 至/p 2014年/t 效力/n 于/p 巴西/nsf 通/v 布斯/nrf 人/n 俱乐部/nis ；/w 其中/rz ，/w 2011年/t 租借/v 至/p 巴/b 丙/Mg 沙/n 佩/v 科/n 人/n 俱乐部/nis ，/w 2011年/t 至/p 2012年/t 租借/v 至/p 巴/b 甲/n 费古埃伦斯/nrf 俱乐部/nis ，/w 2013年/t 租借/v 至/p 巴/b 甲/n [圣保罗/nsf 俱乐部/nis]/nt 效力/n 。/w 
张文钊/nr 简介/n 
张文钊/nr ，/w 1987年5月28日/t 生于/v 辽宁/ns 鞍山/ns ，/w 身高/n [177/m cm/x]/mq ，/w 体重/n [63/m kg/x]/mq ，/w 场上/s 位置/n 边前卫/nz 。/w 2005年/t 入选/v 国/n 青/a 队/n ，/w 2006年/t 至/p 2009年/t 效力/n 于/p [深圳/ns 健力宝/nf]/nz 队/n ，/w 2006年/t 至/p [国际/n 米兰/ns 足球/n 俱乐部/nis]/nt 试/v 训/v ，/w 2007年/t 入选/v 国奥/n 队/n 。/w 2009年/t 至/p 2013年/t 效力/n 于/p [长春/ns 亚泰/nz 队/n]/nt 。/w 
