10日/t ，/w 河南省/ns 各地/rzs 对/p 网友/n 给/p 省委/nis 书记/nnt 郭庚茂/nr 和/cc 省长/nnt 谢伏瞻/nr 的/ude1 [30/m 条/q]/mq 留言/n 作出/v 回复/vn 。/w 其中/rz ，/w 一位/mq 网友/n 称/v 自己/rr 11月3日/t 到/v 嵩山/ns 公墓/n 上坟/vi ，/w 进门/vi 时/ng 被/pbei 省人大/n 车/n 撞/v 掉/v 了/ule 左/f 前/f 倒车镜/n ，/w 对方/n 不仅/c 不/d 道歉/vi 不/d 赔偿/vn 反而/d 态度/n 蛮横/a ，/w 驾车/vi 逃跑/v 。/w 
[河南省/ns 人大/nis]/nto 对/p 网友/n 反映/v 的/ude1 情况/n 作出/v 回应/vn ，/w 称/v 经/p 查实/v ，/w 网友/n 留言/n 反映/v 的/ude1 汽车/n 不是/c 省/n 人大常委会/nis 机关/n 车辆/n ，/w 驾车/vi 人/n 也/d 不是/c 省/n 人大常委会/nis 机关/n 人员/n 。/w 该/rz 车辆/n 通行证/n 是/vshi 车主/n 在/p 省/n 人大常委会/nis 机关/n 施工/vn 期间/f ，/w 方便/a 通行/vi 办理/v 的/ude1 ，/w 省/n [人大常委会/nis 办公厅/nis]/nt 已/d 决定/v 收回/vn 。/w 同时/c 与/cc 留言/n 人/n 取得/v 联系/vn ，/w 说明了/v 有关/vn 情况/n 和/cc 处理/v 结果/n ，/w 并/cc 建议/n 当事人/n 依法/d [妥善/ad 处理/vn]/nz 发生/v 的/ude1 纠纷/n 。/w (/w 白雪/n ）/w 
