这/rzv 似乎/d 不是/c 一个/mq 巧合/vi 。/w 
[遍布/v 全国/n]/nz 的/ude1 [6013/m 个/q]/mq “/w 逸夫/nz ”/w 项目/n ,/w 悄然/d 伴随/v 着/uzhe “/w 普九/n ”/w 、/w “/w 校改/v ”/w 、/w “/w 占/v GDP4/x %/w ”/w 等/udeng [一个/mq 个/q]/mq 国家/n [教育/vn 目标/n]/nz 的/ude1 出现/vn 而/cc 完成/v 。/w 当/p [107/m 岁/qt]/mq 的/ude1 “/w 六/m 叔/n ”/w 邵逸夫/nr 仙逝/vi ,/w 许多/mq 从教/v 者/k 仍/d 在/p 追忆/v 他/rr 与/cc [邵氏/nr 基金/n]/nz 在/p 国家/n 教育/vn 发展/vn 最/d 艰难/a 时/ng 毫无/v 吝惜/v 的/ude1 “/w 雪中送炭/vl ”/w 。/w 那个/rz 时候/n ,/w 邵逸夫/nr 楼/n 不单/c 是/vshi [一/d 栋/q]/mq 楼/n 。/w 
对于/p 逸夫楼/nz 的/ude1 建设/vn ,/w 六/m 叔/n 只有/c 一个/mq 个人/n 愿望/n ,/w 就是/v 用/p 铜/n 字/n 冠名/vn “/w 逸夫/nz ”/w 。/w 尽管/c 与/cc 人/n 的/ude1 交往/vn 中/f ,/w 六/m 叔/n 更/d 愿意/v 谈/v 他/rr 的/ude1 电影/n 帝国/n 而/cc 不是/c 逸夫楼/nz ,/w 但是/c ,/w [邵氏/nr 基金/n]/nz 的/ude1 管理/vn 和/cc 运作/vn 却/d 格外/d 严格/ad 。/w 逸夫楼/nz 所/usuo 承载/v 的/ude1 意义/n ,/w 早已/d 超出/v [6013/m 座/q]/mq 楼/n 的/ude1 使用价值/nz 。/w 
邵逸夫/nr (/w 资料/n 图/n )/w 
慈善/a 不/d 需要/v 理由/n 
每当/p [香港/ns 无线/b 电视台/nis]/nt (/w TVB/x )/w 新春/t 贺岁/v 时/ng ,/w “/w 六/m 叔/n ”/w 邵逸夫/nr 都会/n 被/pbei 众多/a 明星/nnd 拥簇/v 在/p 中心/nis ,/w 向/p 众人/n 派/v 发/v “/w 利/n 是/vshi ”/w 。/w 今年/t 1月7日/t ,/w 这个/rz 派/v 发/v “/w 利/n 是/vshi ”/w 的/ude1 人/n 走/v 了/ule 。/w 有/vyou [香港/ns 媒体/n]/nz 称/v ,/w 许多人/nz 会/v 在/p 今年/t 感到/v “/w 若有所失/nz ”/w 。/w 
[山东省/ns 教育厅/nis]/nto 的/ude1 一间/mq 办公室/nis 内/f ,/w 多年/mq 负责/v [邵氏/nr 基金/n]/nz 山东/ns 项目/n 的/ude1 杨光宇/nr ,/w 看着/v 桌子/n 上/f “/w 六/m 叔/n ”/w 生前/t 最后/f 一张/mq 邵氏/nr [基金/n 项目/n]/nz 资金/n 申请/v 单/b ,/w 同样/d 感到/v “/w 若有所失/nz ”/w 。/w 
[香港/ns 中文/nz 大学/nis]/ntu 宗教/n 与/cc [中国/ns 社会/n 研究/vn 中心/nis]/nt 副研究员/nnt 贺志勇/nr 接受/v [齐鲁/ns 晚报/n]/nz 采访/v 时/ng 表示/v ,/w “/w 六/m 叔/n ”/w 生前/t 拍摄/v 过/uguo [1000/m 部/q]/mq 电影/n ,/w 但/c 这个/rz 数字/n 也/d 仅/d 是/vshi 他/rr 在/p 内地/n 捐建/v 学校/nis 的/ude1 六分之一/m 。/w 更/d 让/v 人/n 称奇/nz 的/ude1 是/vshi ,/w 邵逸夫/nr 发起/v 这项/r “/w 宏大/a 工程/n ”/w 竟是/v 在/p 他/rr 年/qt 逾/vg [八/m 旬/ng]/mq 之/uzhi 时/ng 。/w 
习惯/n 炒作/v 的/ude1 [香港/ns 媒体/n]/nz 把/pba 这项/r 义举/n 解读/v 为/p “/w 捐钱/v 延寿/ns ”/w 。/w 一些/mq 人/n 不/d 情愿/v 彻底/ad 相信/v “/w 六/m 叔/n ”/w 乐善好施/vl ,/w 源于/v 他/rr 的/ude1 “/w 铁公鸡/n ”/w 形象/n 。/w 坊间/nz 有/vyou 许多/mq 邵逸夫/nr 为/p 人/n 抠门/a 的/ude1 轶事/n ,/w 甚至/d 还/d 流传/v 他/rr 曾/d 向/p 拍电影/nz 的/ude1 导演/nnt 要求/n ,/w 给予/vn 薪金/n 再/d “/w 打折/v ”/w ,/w 影人/nz 张/q 键/n ,/w 在/p 多年/mq 后/f 的/ude1 回忆录/n 中/f ,/w 甚至/d 写道/v :/w “/w 六/m 叔/n 古/tg 寒/ag 天下/n 皆知/nz 。/w ”/w 
然而/c ,/w 六/m 叔/n 到底/d 为何/ryv 钟情/vi 于/p 慈善/a ,/w 特别/d 是/vshi 教育/vn 发展/vn ,/w 似乎/d 是/vshi 一个/mq 谜/ng 。/w 曾/d [三/m 次/qv]/mq 与/cc 邵逸夫/nr 会面/vi 的/ude1 [中国/ns 海洋/n 大学/nis]/ntu 原/b 校长/nnt 施正铿/nr 回忆/v ,/w 在/p 前往/v 香港/ns 邵/nz 家/q 别墅/n 时/ng ,/w 邵逸夫/nr [兴致/n 盎然/z]/nz 地/ude2 邀请/v 他/rr 在/p 家中/s 观看/v [电影/n 放映/v]/nz ,/w 但/c 对于/p 兴办/v 教育/vn 的/ude1 “/w 兴趣/n ”/w ,/w 邵逸夫/nr 却/d 从未/d 提及/v 半句/nz 。/w 
2011年/t ,/w 已经/d 百岁/q 的/ude1 邵逸夫/nr 委托/v 妻子/n 邵/nz 方逸华/nr 来到/v [山东/ns 泰安/ns]/ns 、/w 青岛/ns ,/w 参观/v 逸夫/nz 项目/n 。/w 而/cc 对于/p 逸夫楼/nz 的/ude1 建设/vn ,/w 六/m 叔/n 只有/c 一个/mq 个人/n 愿望/n ,/w 就是/v 用/p 铜/n 字/n 冠名/vn “/w 逸夫/nz ”/w ,/w 除此之外/al 便/d 只是/d 对/p 项目/n 条件/n 的/ude1 要求/n 了/ule 。/w 
“/w 一个/mq 慈善家/nnd 不/d 需要/v 告诉/v 别人/rr 他/rr 为什么/ryv 捐款/vi ,/w 只要/c 他/rr 想/v 做/v 一件/mq 事/n ,/w 那/rzv 钱/n 与/cc 动机/n 就/d 都/d 是/vshi 他/rr 的/ude1 自由/a 。/w ”/w 民政部/nis [慈善/a 事业/n]/nz 促进/v 司/ng 原/b 司长/nnt 王振耀/nr 评价/vn 说/v 。/w 
