人民网/nz 成都/ns 1月13日/t 电/n （/w 宋艳/nr 通讯员/nnt 刘贤虎/nr ）/w “/w 过去/vf ，/w 居民/n 随意/ad 扔/v 垃圾/n ，/w 因为/c 大家/rr 找/v 不到/v 哪里/rys 才/d 是/vshi 丢/v 垃圾/n 的/ude1 地方/n 。/w 现在/t ，/w 我们/rr 终于/d 有/vyou 了/ule 垃圾/n 存放/v 点/qt ，/w 不仅/c 解决/v 了/ule 社区/n [923/m 户/q]/mq 居民/n 乱扔/v 垃圾/n 的/ude1 问题/n ，/w 更/d 难得/a 的/ude1 是/vshi 大家/rr 从此/d 有/vyou 了/ule 干净/a 良好/a 的/ude1 [生活/vn 环境/n]/nz 。/w ”/w 在/p 双流县/ns [东升/v 街道/ns]/ns [双/q 巷/ng 社区/n]/ns ，/w 居民/n 杨光富/nr 止/v 不住/d 称赞/v 说/v ，/w 县城/n 管/v 局/n [东升/v 分局/nis]/nt 党支部/nis 书记/nnt 毛荐帮/nr 社区/n 居民/n 做/v 了/ule 件/q 大/a 实事/n ，/w 彻底/ad 为/p 社区/n [2661/m 名/q]/mq 居民/n 解决/v 了/ule 脏乱差/n 问题/n 。/w 
[双/q 巷/ng 社区/n]/ns 位于/v 双流县/ns 城西/d 约/d [3/m 公里/q]/mq 处/n ，/w 北邻/nz 九江镇/ns 街道/ns ，/w 西邻/d 彭镇/ns ，/w 社区/n 下设/v [6/m 个/q]/mq 居民/n 小组/nis ，/w 共计/v [923/m 户/q]/mq ，/w [户籍/n 人口/n]/nz [2661/m 人/n]/mq 。/w 
“/w 我们/rr 乱丢/v 垃圾/n 也/d 是/vshi 没/d 办法/n ，/w 因为/c 大家/rr 都/d 不/d 知道/v 把/pba 垃圾/n 放/v 哪里/rys ，/w 只好/d 顺手/d 就/d 丢/v 了/ule 。/w ”/w 居民/n 陈富根/nr 提及/v 过去/vn 找/v 不到/v 垃圾/n 存放/v 点/qt 的/ude1 烦心/a 事/n ，/w 依旧/z 苦不堪言/vl 。/w 在/p 社区/n 开/v 餐馆/nis 的/ude1 张勇/nr 郁闷/a 地/ude2 说/v ，/w “/w 那时候/nz 我/rr 门外/s 放/v 个/q 垃圾桶/n ，/w 居民/n 都/d 把/pba 垃圾/n 往/p 里面/f 扔/v ，/w 把/pba 我/rr 自家/rr 垃圾桶/n 装满/v 了/ule 不说/c ，/w 我/rr 还要/d 请/v 人/n 把/pba 垃圾/n 拉/v 出去/vf 扔/v 。/w ”/w 
张勇/nr 说/v ，/w 自从/p 有/vyou 了/ule 垃圾/n 存放/v 点/qt ，/w 居民/n 们/k 都/d 很/d 自觉/a 地/ude2 把/pba 垃圾/n 扔到/nz 存放/v 点/qt ，/w 而/cc 他/rr 餐馆/nis 外面/f 的/ude1 垃圾桶/n 也/d 不/d 需要/v 再/d 摆放/v 了/ule 。/w 
不仅如此/bl ，/w 毛荐/nr 还/d 协助/v 社区/n 推进/vi 城乡/n 环境/n 综合/vn 整治/vn 和/cc [垃圾/n 分类/vn]/nz 业务/n 指导/vn ，/w 设置/v [垃圾/n 分类/vn]/nz 宣传栏/n [5/m 个/q]/mq ，/w 发放/v 农/ng 垃/n 分类/vn 宣传/v 资料/n 200余份/m 。/w 
