台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 12日/t 刊文/nz 指出/v ，/w 在/p 民进党/nz “/w 对/p 中/f 政策/n 检讨/v 纪要/n ”/w 出台/vi 并/cc 遭/v 党内/s 强力/n 反弹/vi 后/f ，/w 苏贞昌/nr 抛出/v 所谓/vn “/w 对/p 中/f 政策/n 辩论/vn ”/w ，/w 看似/v “/w 华山/ns 会议/n ”/w 延长/v 赛/vn ，/w 实则/v 可能/v 是/vshi 拖延/v 战术/n ，/w 避免/v 其/rz 两岸/n 路线/n 过早/d 摊牌/vi 。/w 不过/c ，/w 谢长廷/nr 系/v 抛出/v 辩论/vn 应/v 在/p 党魁/nnt 选举前/nz 举行/v 的/ude1 言论/n ，/w 确定/v 了/ule 这场/r 大辩论/n 有关/v 党魁/nnt 之争/v 、/w 2016/m 提名/v ，/w 则/d 又是/c 另类/nz 的/ude1 苏蔡/nr 角力/v 。/w 谢/v 摆好/v 姿势/n ，/w 拉弓/nz 等/udeng 射箭/vn 。/w 
摘编/vn 文章/n 如下/vi ：/w 
先后/d 担任/v 民进党/nz 主席/nnt ，/w 蔡英文/nr 与/cc 苏贞昌/nr 所谓/v 的/ude1 “/w 两个/mq 太阳/n ”/w 之争/v ，/w 从/p 2010年/t 起/vf 双方/n 实力/n 互/d 有/vyou 消长/vi 。/w 而/cc 2014年/t 民进党/nz 党魁/nnt 争夺战/n 、/w “/w 七/m 合一/vi ”/w 提名/v ，/w 乃至/c 2016年/t [台湾/ns 地区/n]/ns 领导人/nnt 选举/v ，/w 双方/n 大小/n 战役/n 连连/d ，/w 苏蔡/nr 矛盾/an 势将/d 台面/n 化/v ，/w 两岸/n 政策/n 更是/d 主战场/n 。/w 
不容/v 讳言/vi ，/w 两岸/n 政策/n 始终/d 是/vshi 民进党/nz 的/ude1 罩门/nz 。/w 2012年/t [台湾/ns 地区/n]/ns 领导人/nnt 选举/v 时/ng ，/w 民进党/nz 尽管/c 气势/n 颇/d 旺/a ，/w 却/d 因/p 两岸/n 论述/vn 不明/v ，/w 不但/c 屡遭/v 批评/vn ，/w 更/d 成为/v 国民党/n 攻击/vn 的/ude1 痛/a 点/qt 。/w 选举/v 结束/vn 之后/f ，/w 民进党/nz 的/ude1 两岸/n 政策/n 成为/v 众矢之的/n 。/w 
苏贞昌/nr 在/p 两岸/n 政策/n 上/f 一向/d 打/v “/w 安全/an 牌/n ”/w ，/w 并非/v 真正/d 寻求/v 共识/n 与/cc 突破/v ，/w 目的/n 仍/d 在于/v 巩固/vn 党内/s 基本/a 盘/qv ，/w 避免/v 得罪/vn “/w [基本/a 教义/n 派/v]/nz ”/w （/w 即/v “/w 独/d 派/v ”/w ）/w 。/w 然而/c ，/w 无论/c 苏贞昌/nr 打的/v 算盘/n 是/vshi 什么/ry ，/w 民进党/nz 的/ude1 两岸/n 政策/n 若/c 再不/d 寻求/v 突破/vn ，/w 执政/vi 的/ude1 “/w 最后/f 一里路/nz ”/w 仍/d 是/vshi 难关/n 重重/z 。/w 
民进党/nz 在/p 2012年/t 已经/d 狠狠/d 摔/v 过/uguo 一/m 跤/ng ，/w 但/c 是否/v 会/v 在/p 同一个/b 地方/n 跌倒/vi 两次/mq ，/w 就/d 看/v 接下来/vl 辩论/vn 是否/v 真/a 能/v 成/v 局/n ，/w 还是/c 党中央/nt 只/d 虚晃/nz 一招/mq ，/w 用来/v 缓和/vn 党内/s 反弹/vi 力道/nz ？/w 谢长廷/nr 面对/v 党魁/nnt 之争/v ，/w 也/d 摆出/vf 拉弓/nz 不/d 射箭/vn 姿态/n 。/w 当/p 谢/v 系/v 抛出/v 辩论/vn 应/v 在/p 3月/t 举行/v ，/w 就/d 代表/nnt 辩论/vn 是/vshi 一场/mq 党魁/nnt 选举/v 的/ude1 前哨战/n 。/w 
当然/d ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 一场/mq 标准/n 的/ude1 苏蔡/nr 之争/v 。/w 2012/m [台湾/ns 地区/n]/ns 领导人/nnt 选举/v 党内/s 初选/v ，/w 蔡英文/nr 挟/v 着/uzhe 党/n 机器/n 的/ude1 优势/n ，/w 让/v 苏贞昌/nr 饮恨/v 。/w 蔡/nz 在/p 选举/v 中/f 以/p [609/m 万/d 票/n]/mq “/w [虽/c 败/vi 犹/d 荣/ag]/nz ”/w ，/w 随后/d 辞去/v 党主席/nnt 。/w 同年/d 苏贞昌/nr 当选/v 新任/b 党主席/nnt ，/w 党魁/nnt 位子/n 看似/v 权力/n 递嬗/nz ，/w 人气/n 似乎/d 仍/d 是/vshi 蔡英文/nr 更/d 强势/n 。/w 
2013年/t ，/w 蔡英文/nr 以/p 卸任/vi 党主席/nnt 身份/n ，/w 频频/d 抛出/v 议题/n ，/w 要求/n 马英九/nr 召开/v “/w 国/n 是/vshi 会议/n ”/w ，/w 也/d 积极/ad 下乡/vi 全/a 台/q 走透透/nz 。/w 加上/v 蔡/nz 系/v “/w 立委/j ”/w 活跃/a ，/w 再/d 战/vg 2016/m 的/ude1 呼声/n 与/cc 看好/v 度/qv 居高不下/vl ，/w 让/v 苏贞昌/nr 心里/s 颇/d 不是/c 滋味/n 。/w 
