深更半夜/nz ，/w [六/m 楼/n]/mq 窗外/s 莫名/b 出现/v [一/d 双/q]/mq 长腿/nz ，/w 市民/n 赵霞/nr (/w 化名/v )/w 以为/v 是/vshi 小偷/n ，/w 于是/cc 作势/nz 吆喝/v 吓/v “/w 小偷/n ”/w ，/w 随后/d 只见/v 窗上/s 雨棚/nz 忽然/d 垮塌/nz ，/w 一道/d 黑影/n 掉/v 下/f 楼/n 去/vf 。/w 昨日/t 凌晨/t 2时/t 许/v ，/w 这/rzv 一幕/nz 就/d 发生/v 在/p 南/b 糠/n 市街/nz [48/m 号/q]/mq 大院/n 。/w 经/p 查证/v ，/w 坠楼/nz 黑影/n 是/vshi 一名/mq [32/m 岁/qt]/mq 的/ude1 翟姓/nr 男子/n ，/w 是/vshi [春熙路/ns 街道/ns 办事处/nis]/nt 城管/n 人员/n ，/w 截至/v 记者/nnt 发稿/vi 时/ng ，/w 翟某仍/nr 在/p 医院/nis 救治/vn 。/w 
昨日/t 上午/t ，/w 在/p 南/b 槺/nz 市街/nz [48/m 号/q]/mq [1/m 栋/q]/mq 租房/v 的/ude1 赵霞/nr 姐妹/n 仍/d 心有余悸/vl 。/w 赵霞/nr 告诉/v [成都/ns 商报/n]/nz (/w 微博/n )/w 记者/nnt ，/w 她/rr 和/cc 妹妹/n 昨日/t 在/p 封闭/v 了/ule 的/ude1 阳台上/nz 睡觉/vi ，/w 凌晨/t [两点/m 半/m 左右/f]/mq ，/w 突然/ad 被/pbei 窗外/s 响声/n 吵醒/nz 。/w 仔细/ad 一/m 看/v ，/w 她/rr 所在/n 的/ude1 [六/m 楼/n]/mq 窗外/s 悬着/nz 一/m 双腿/n 。/w 赵霞/nr 赶紧/d 推/v 醒/vn 妹妹/n ，/w 姐妹俩/nz 惊慌失措/vl ，/w 连/ulian 大气/n 都/d 不/d 敢/v 出/vf 。/w 
大约/d 过/uguo 了/ule [两/q 分钟/qt]/mq ，/w 阳台/n 窗户/n 外/f 的/ude1 人/n 向/p 姐妹俩/nz 开/v 着/uzhe 的/ude1 窗户/n 移动/vn 。/w 这时/rzt ，/w 赵霞/nr 小声/vd 告诉/v 妹妹/n 赶紧/d 打电话/vi 报警/vn ，/w 并/cc 作势/nz 提醒/v 丈夫/n ，/w 有/vyou 异/ag 响/v ，/w 要/v 不要/d 开灯/nz 巡查/vn 一下/mq ，/w 其实/d 当时/t 丈夫/n 根本/a 不/d 在/p 屋内/s 。/w 妹妹/n 半天/mq 摸/v 不/d 着/uzhe 手机/n ，/w 于是/cc 顺手/d 打开/v 了/ule 阳台上/nz 的/ude1 电灯/n 。/w “/w 我/rr 妹妹/n 开灯/nz 后/f ，/w 那个/rz 人/n 好像/v 吓/v 慌了/v ，/w 拽着/nz 雨棚/nz 准备/v 逃跑/v 。/w ”/w 赵霞/nr 说/v ，/w 雨棚/nz 年久失修/vl ，/w 一下子/mq 就/d 被/pbei 拽/v 断/vn 了/ule 。/w “/w 砰/o ”/w 的/ude1 一声/mq ，/w 那个/rz 人/n 就/d 摔/v 了/ule 下去/vf 。/w 
随后/d ，/w 赵霞/nr 的/ude1 妹妹/n 赶紧/d 打电话/vi 报警/vn 。/w 锦江区/ns 110/m 巡逻/vn [一/d 中队/nis]/mq 民警/nnt 张鹏程/nr (/w 微博/n )/w 说/v ，/w 他/rr 出警/v 赶到/v 现场/s 后/f ，/w 见到/v 一楼/nz 地上/s 有/vyou 一名/mq 男子/n 受/v 重伤/n ，/w 他/rr 先/d 拨打/v 120/m ，/w 叫/vi 来/vf 救护车/n ，/w 然后/c 把/pba 案件/n 转移/v 给/p 辖区/n 派出所/nis 民警/nnt 处理/vn 。/w 
昨日/t 上午/t 10时/t 许/v ，/w 记者/nnt 来到/v 坠楼/nz 男子/n 所在/n 医院/nis —/w —/w —/w [四川省/ns 第四/m 人民/n 医院/nis]/nth 。/w 据/p 医生/nnt 介绍/v ，/w 经/p 抢救/v 后/f ，/w 该/rz 男子/n [生命/n 体征/nz]/nz 已经/d 平稳/a 。/w 而/cc 在/p 男子/n 病房/n 外/f 有/vyou [五/m 六/m 位/q]/mq 城管/n 队员/nnt ，/w 据/p 其中/rz 一位/mq 负责人/nnt 介绍/v ，/w 坠楼/nz 男子/n 翟/nz 某/rz 今年/t [32/m 岁/qt]/mq ，/w 在/p [春熙路/ns 街道办/nis]/nt 担任/v 城管/n (/w 微博/n )/w 队员/nnt 已有/v 半年/mq 时间/n ，/w 平时/t 工作/vn 表现/v 较好/d 。/w 翟某/nr 平时/t 和/cc 近/a 十位/mq 城管/n (/w 微博/n )/w 队友/n 住在/v 街道办/nis 租/v 的/ude1 出租/vn 屋里/s ，/w 出租屋/nz 在/p 事发/vi 单元/n 七楼/nz ，/w 正好/z 位于/v 赵霞/nr 家/q 楼上/s 。/w 事发/vi 当晚/t ，/w 由于/p 同寝/nz 队友/n 早已/d 睡下/nz ，/w 所以/c 对/p 翟/nz 某/rz 坠楼/nz 的/ude1 事发/vn 经过/p 并不/d 清楚/a 。/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w 翟某/nr 父母/n 、/w 朋友/n 赶到/v 医院/nis ，/w 但/c 他们/rr 都/d 拒绝/v 接受/vn 记者/nnt 采访/v 。/w 
截至/v 记者/nnt 昨日/t 发稿/vi 时/ng ，/w 案件/n 尚/d 在/p 进一步/d 调查/vn 之中/f 。/w 
[成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 周恒/nr [实习/vn 记者/nnt]/nnt 唐奇/nr 
