□/w 制图/vn 李潇/nr 雪/n 
在/p 国家/n 提出/v 推动/vn “/w 丝绸之路/n 经济带/n ”/w 建设/vn 的/ude1 大/a 背景/n 下/f ，/w 九三学社/nt [四川/ns 省委/nis]/nto 呼吁/v ，/w 争取/v 在/p 国家/n [总体/n 规划/n]/nz 中/f ，/w 将/d 四川/ns 全/a 域/ng 纳入/v 丝绸之路/n 经济带/n 。/w 为此/bl ，/w 九三学社/nt [四川/ns 省委/nis]/nto 在/p 走访/v 各地/rzs ，/w 深入/ad 调研/vn 的/ude1 基础上/nz 形成/v 了/ule 一份/mq 《/w 四川/ns 融入/v 丝绸之路/n 经济带/n 建设/vn 的/ude1 对策/n 研究/vn 》/w ，/w 主要/b 从/p 两个/mq 方向/n 给/p 出/vf 建议/n ，/w 一/m 是/vshi ，/w 四川/ns 要/v 动用/v 一切/rz 资源/n ，/w 争取/v 融入/vn 丝绸之路/n 经济带/n 。/w 二/m 是/vshi ，/w 在/p 和/cc [国家/n 战略/n]/nz 取向/n 契合/v 的/ude1 前提/n 下/f ，/w [打造/v 核心/n 竞争力/n]/nz 。/w 
凭借/p “/w 三张牌/nz ”/w 
打开/v 国际化/vn 新窗口/nz 
【/w 市场/n 牌/n 、/w 交通/n 牌/n 、/w 产业/n 牌/n ，/w 助力/b 四川/ns 搭/v 上/f 丝绸之路/n 经济带/n 快车/n 】/w 
2013年9月/t ，/w 习近平/nr 主席/nnt 在/p 哈萨克斯坦/nsf 首次/m 提出/v 了/ule “/w 共建/v 丝绸之路/n 经济带/n ”/w 。/w 在/p 不久/d 前/f 落幕/vi 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 上/f ，/w 中国/ns 推动/v 丝绸之路/n 经济带/n 、/w [21/m 世纪/n]/mq [海上/s 丝绸之路/n]/nz 经济带/n 建设/vn ，/w 形成/v 全方位/n 开放/v 新格局/nz 的/ude1 消息/n ，/w 传遍/v 了/ule 世界/n 。/w 
这/rzv 对于/p 位于/v 西部/f 的/ude1 四川/ns 来说/uls ，/w 无疑/d 是/vshi 打开/v 了/ule [一/d 扇/q]/mq 内陆/s 开放/v 的/ude1 国际化/vn 新窗口/nz 。/w 
九三学社/nt [四川/ns 省委/nis]/nto 认为/v ，/w 从/p 历史/n 上/f 看/v ，/w 丝绸之路/n 分/qt 陆上/s 丝绸之路/n 和/cc [海上/s 丝绸之路/n]/nz ，/w 陆上/s 丝绸之路/n 又/d 分/qt 北/f 线/n 和/cc 南线/nz 。/w 根据/p 国家/n 相关/vn 部委/n 的/ude1 初步/d 研究/vn ，/w 重点/n 应/v 在/p 条件/n 比较/d 成熟/a 的/ude1 北/f 丝绸之路/n 。/w 因此/c ，/w 积极/ad 融入/v 北/f 丝绸之路/n 成为/v 四川/ns 战略/n 的/ude1 第一步/mq 。/w 
九三学社/nt [四川/ns 省委/nis]/nto 认为/v ，/w 在/p 搭/v 上/f 丝绸之路/n 经济带/n 这/rzv 列/v “/w 快车/n ”/w 上/f ，/w 无论是/c 从/p 产业/n 还是/c 区位/n 上/f ，/w 打好/v “/w [三/m 张/q]/mq 好/a 牌/n ”/w ，/w 四川/ns 完全/ad 有条件/nz “/w 凭票/nz 登/v 车/n ”/w 。/w 
一/m 是/vshi “/w 市场/n 牌/n ”/w ，/w 在/p 北/f 丝绸之路/n 经济带/n 的/ude1 推进/vn 中/f ，/w 四川/ns 是/vshi 中亚/ns 能源/n 消化/v 的/ude1 “/w 大后方/s ”/w 。/w [中亚/ns 地区/n]/ns [能源/n 资源/n]/nz 丰富/a ，/w [成渝/nr 经济区/n]/nz 是/vshi [油气/n 资源/n]/nz 采掘/vn 、/w 冶炼/vn 、/w 加工/v 能力/n 最强/ad 的/ude1 区域/n ，/w 四川/ns 水/n 、/w 电/n 、/w 页岩气/nz 、/w 天然气/n 、/w 钒钛/nz 等/udeng 资源/n 丰富/a ，/w [成渝/nr 经济区/n]/nz 将/d 是/vshi 我国/n 从/p [中亚/ns 地区/n]/ns 输入/v [能源/n 资源/n]/nz 后/f 最为/d 合适/a 的/ude1 承接/vn 地/ude2 。/w 另一方面/c ，/w [成渝/nr 经济区/n]/nz 作为/p 中亚/ns [能源/n 资源/n]/nz 的/ude1 承接/vn 地/ude2 ，/w 在/p 加工/vn 、/w 转化/v 后/f 能够/v 方便/a 、/w 快捷/z 地/ude2 输送/v 到/v [全国/n 各地/rzs]/nz 。/w 
二/m 是/vshi “/w 交通/n 牌/n ”/w ，/w 四川/ns 位于/v 陆上/s 南北/f 丝绸之路/n 的/ude1 [交通/n 走廊/n]/nz ，/w 四通八达/vl 的/ude1 交通/n 将/d 成为/v “/w 丝绸之路/n ”/w [现代/ntc 物流/n]/nz 经济带/n 的/ude1 重要/a 枢纽/n 。/w 四川/ns 承接/v 华南/ns 华北/ns 、/w 连接/v 西南/ns 西北/ns 、/w 沟通/v 中亚/ns 东南亚/nsf 的/ude1 重要/a 交汇点/n 和/cc [交通/n 走廊/n]/nz ，/w 是/vshi [西部/f 地区/n]/nz ，/w 特别/d 是/vshi [西南/ns 地区/n]/nz 重要/a 的/ude1 商品/n 集散地/n ，/w 已经/d 成为/v 西部/f 省份/n 经济发展/v 重要/a 依托/v 。/w 
三/m 是/vshi “/w 产业/n 牌/n ”/w ，/w 加工/vn 和/cc [装备/n 制造/vn]/nz 经济带/n 是/vshi 丝绸之路/n 经济带/n 的/ude1 [重要/a 内容/n]/nz 之一/rz ，/w 也/d 是/vshi 中国/ns 与/cc 沿线/f 各国/rzs 合作/vn 的/ude1 主要/b 产业/n 领域/n 。/w 四川省/ns 制造业/n 规模/n 大/a 、/w 门类/n 全/a ，/w 是/vshi 我国/n [西部/f 地区/n]/nz 重要/a 的/ude1 制造业/n 基地/nis ，/w 在/p 构建/v 丝绸之路/n 经济带/n 中/f 有着/v 区位/n 邻近/v 、/w 基础/n 雄厚/a 、/w 互补性/n 强/a 的/ude1 优势/n ，/w 将/d 是/vshi 这/rzv 一/m 加工/vn 和/cc [装备/n 制造业/n]/nz 经济带/n 的/ude1 “/w 引擎/n ”/w 。/w 
