[影视剧/n 演员/nnt]/nnd 一直/d 以来/f 都/d 是/vshi 春晚/n 歌唱/vi 节目/n 的/ude1 常客/n 。/w 据悉/v ，/w 演戏/vi 、/w 主持/v 多/a 栖/vg 发展/vn 的/ude1 黄渤/nr 也/d 受邀/v 将/d 首/q 登/v 央视/j 春晚/n 的/ude1 舞台/n ，/w 而/cc 他/rr 将/d 献出/vf 自己/rr 春晚/n 的/ude1 首唱/nz 。/w 
日前/t 在/p 某/rz 活动/v 后台/n ，/w 黄渤/nr 的/ude1 好友/n 梁静/nr 在/p 接受/v 访问/vn 时/ng 透露/v ，/w 黄渤/nr 将/d 登/v 马/n 年/qt 春晚/n ，/w 而/cc 她/rr 年三十/nz 当晚/t 也/d 很/d 想/v 看看/v 黄渤/nr 是/vshi 怎样/ryv 演/v 的/ude1 。/w 至于/p 更多/ad 黄渤/nr 上/f 春晚/n 的/ude1 细节/n ，/w 梁静/nr 则/d 并未/d 透露/v ，/w 只是/d 称/v ，/w “/w 知道/v 也/d 不能/v 告诉/v 大家/rr ，/w 到/v 时候/n 看吧/nz ，/w 反正/d 黄渤/nr 肯定/v 不会/v 让/v 大家/rr 失望/a 的/ude1 。/w ”/w 此前/t 有/vyou 媒体/n 曾/d 爆料/v ，/w 由于/p 黄渤/nr 在/p 《/w 泰/b 囧/n 》/w 中/f 的/ude1 精彩/a 表现/v ，/w 他/rr [很/d 有可能/nz]/nz 参与/v 马/n 年/qt 春晚/n 语言/n 类/q 节目/n 的/ude1 录制/vn ，/w 不过/c 由于/p 语言/n 类/q 节目/n 的/ude1 准备/vn 周期/n 很长/d ，/w 加之/cc 刚好/d 与/cc 其/rz 新片/n 开机/vi 时间/n 冲撞/v 了/ule ，/w 黄渤/nr 婉拒/v 了/ule 上/f 春晚/n 演/v 小品/n 的/ude1 邀约/v 。/w 
黄渤/nr 
尽管/c 在/p 春晚/n 上/f 不愿/nz 演/v 小品/n ，/w 但/c 本身/rz 多才多艺/vl ，/w 主持/v 、/w 配音/vi 、/w 唱歌/vi 、/w 跳舞/vi ，/w 样样/q 堪称/v 高手/n 的/ude1 黄渤/nr 还是/c 在/p 春晚/n 剧组/nis 的/ude1 说服/vn 攻势/n 下/f ，/w 接受/v 了/ule 邀约/v 。/w 而/cc 他/rr 在/p 春晚/n 上将/nnt 会/v 一/m 展/vg 歌喉/n 。/w 鉴于/p 黄渤/nr 出道/vi 前/f ，/w 就是/v 歌手/nnt 出身/v ，/w 再/d 加上/v 在/p 此前/t 的/ude1 卫视/n 春晚/n 中/f ，/w 黄渤/nr 也/d 是/vshi 又/d 唱/v 又/d 跳/vi ，/w 轻车熟路/vl 。/w 甚至/d 还/d 发/v 了/ule 单曲/n ，/w 让/v 观众/n 看到/v 其/rz 歌唱/vi 方面/n 的/ude1 才华/n 。/w 正是/v 看中/v 了/ule 其/rz 在/p 音乐/n 上/f 的/ude1 专业性/n 以及/cc 在/p 观众/n 中/f 的/ude1 好人缘/nz 。/w 此次/rz 春晚/n 剧组/nis 也/d 将/d 一首/mq 特地/d 原创/b 的/ude1 歌曲/n 交由/v 黄渤/nr 演唱/v 。/w 
据悉/v ，/w 黄渤/nr 目前/t 还/d 在/p 大理/ns 为/p 新片/n 做/v 扫尾/vn 的/ude1 工作/vn ，/w 而/cc 待/vi [电影/n 杀青/v]/nz 后/f ，/w 他/rr 便/d 会/v 马不停蹄/vl 地/ude2 赶回/v 北京/ns ，/w 参加/v 春晚/n 的/ude1 联/vg 排/v 。/w 
崔健/nr 登台/vi 再唱/nz 《/w 一无所有/vl 》/w 
据悉/v ，/w 央视/j 春晚/n [最后/f 一次/mq]/nz 审查/vn 中/f ，/w 多个/mq 语言/n 类/q 节目/n 败北/vi ，/w 颇/d 让/v 人/n 为/p 2014年/t 的/ude1 “/w 笑果/nz ”/w 捏把汗/nz 。/w 但/c 歌舞/n 类/q 节目/n 不断/d 有/vyou 消息/n 传出/v ，/w 除了/p 姚贝娜/nr 即将/d 再/d 零点/n 献/v 唱/v 外/f ，/w 据悉/v 崔健/nr 也/d 将/d 首次/m 亮相/vi 春晚/n 舞台/n ，/w 演唱/v 自己/rr 的/ude1 经典之作/n 《/w 一无所有/vl 》/w 。/w 
日前/t ，/w 年轻/a 演员/nnt 大鹏/nz 也/d 在/p 采访/v 中/f 证实/v ，/w 自己/rr 和/cc 花/n 少/a 、/w 蔡明/nr 等/udeng 为/p 春晚/n 准备/v 的/ude1 小品/n 已经/d 过/uguo 审/v ，/w 即将/d 在/p 春晚/n 亮相/vi 。/w 
