人民网/nz 成都/ns 1月13日/t 电/n （/w 宋艳/nr ）/w “/w 对孩子/nz 的/ude1 教育/vn ，/w 学校/nis 老师/nnt 教育/vn 的/ude1 影响/vn 最多/ad 占/v 30%/m ，/w 70%/m 都/d 来自/v 家长/n 。/w ”/w 新东方/nz 创始人/nnt 俞敏洪/nr 曾/d 说/v 。/w 如何/ryv 实现/v 家/q 校/ng 共/d 育/vg ，/w 探索/v 学校/nis 、/w 家庭/n 和/cc 社区/n 协同/vd 育人/v 运作/vn 机制/n ？/w 今日/t ，/w 成都/ns 召开/v [学校/nis 德育/n]/nz 暨/cc 家委会/n 建设/vn 工作/vn 现场会/n ，/w 金堂/nr 就/d 该县/r 积极/ad 创新/vi 的/ude1 “/w 家长/n 教育/vn ”/w 模式/n ，/w 给/p 与/cc 会/v 专家/nnt 做/v 交流/vn 分享/v 。/w 
金堂/nr 是/vshi 传统/n 的/ude1 农业/n 大/a 县/n ，/w [留守/v 儿童/n]/nz 有/vyou 2万余名/m ，/w 占/v 全县/n 学生/nnt 总数/n 的/ude1 25%/m 。/w 该县/r 教育局/nis 局长/nnt 刘斌/nr 介绍/v ，/w 通过/p “/w 名优/a 教师/nnt 进/vf 社区/n ”/w 、/w “/w 家长会/n 进/vf 家庭/n ”/w 、/w “/w 家教/n 课程/n 进/vf 教材/n ”/w 等/udeng 措施/n ，/w 最大化/v 地/ude2 引导/v 了/ule 家长/n ，/w 并/cc 利用/v 好/a 社区/n 的/ude1 资源/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 金堂/nr 共/d 组建/v 了/ule [8/m 支/q]/mq 由/p 70余位/m 优秀/a 教师/nnt 组成/v 的/ude1 社区/n [家庭/n 教育/vn]/nz 服务队/nis ，/w 定期/d 分片/v 区/n 到/v 各/rz 乡镇/n 、/w 社区/n 举办/v [专题/n 讲座/n]/nz 、/w 开展/v 家庭/n 访谈/vn 、/w 接受/v [心理/n 咨询/vn]/nz 等/udeng ，/w 并/cc 在/p 现场/s 设立/v 名师/nnt 咨询/vn 站/vi ，/w 为/p 家长/n 提供/v 面对面/dl 的/ude1 咨询服务/v 。/w 
冯子红/nr 是/vshi 金堂/nr 一/m 名师/nnt 工作室/nis 负责人/nnt ，/w 他/rr 表示/v ，/w 教育/vn 不仅/c 要/v 关心/vn 校内/s ，/w 更/d 要/v 关心/vn 校外/s 。/w “/w 比如/v ，/w 我们/rr 通过/p 调研/vn 发现/v [家庭/n 教育/vn]/nz 失衡/vi 的/ude1 现象/n 很/d 普通/a ，/w 一方面/c 是/vshi 溺爱/v ，/w 一方面/c 对孩子/nz 过度/d 严格/ad ，/w 向/p 孩子/n 施压/v 。/w ”/w 他/rr 举例/vi 说/v ，/w “/w 在/p 金堂/nr 元/q 觉/v 寺/ng 社区/n ，/w 我/rr 向/p 300多位/m 家长/n 作/v 了/ule ‘/w 用/p 平衡/a 教育/vn 改善/v [家庭/n 教育/vn]/nz 的/ude1 失衡/vn ’/w 的/ude1 报告/n ，/w 让/v 家长/n 明白/v 如何/ryv 与/cc 孩子/n 沟通/v ，/w 同时/c 培养/v 孩子/n 良好/a 的/ude1 [学习/v 习惯/n]/nz 及/cc 生活/vn 习惯/n 。/w ”/w 
“/w 家长会/n 进/vf 家庭/n ”/w 的/ude1 举措/n 让/v 金堂/nr 赵镇/ns 三/m 小/a 校长/nnt 罗文清/nr 对/p 家访/vi 的/ude1 意义/n 有/vyou 了/ule 更深/d 的/ude1 理解/vn 。/w “/w 去年/t 上半年/t ，/w 我/rr 跟随/v 老师/nnt 到/v 一位/mq 学生/nnt 家中/s 作家/nnt 访/v 。/w 据/p 老师/nnt 反映/v ，/w 这位/r 学生/nnt 平时/t 在校/b 性格/n 孤僻/a ，/w 经常/d 受到/v 责备/vn 。/w 结果/n ，/w 我/rr 还/d 没有/v 走进/v 这位/r 学生/nnt 的/ude1 家中/s ，/w 就/d 闻到/v 了/ule 一股/mq 酸味/n 。/w ”/w 说起/v 这次/r 家访/vi ，/w 罗文清/nr 印象/n 深刻/a 。/w “/w 住宿/v 条件/n 非常/d 简陋/a ，/w 家中/s 只有/c 90多岁/m 的/ude1 爷爷/n 和/cc 70多岁/m 的/ude1 奶奶/n 照顾/v 该/rz 学生/nnt 。/w ”/w 原来/d ，/w 该/rz 同学/n 的/ude1 父亲/n 有/vyou 精神病/nhd ，/w 母亲/n 则/d 在/p 他/rr 很小/a 的/ude1 时候/n [离家/vi 出走/vi]/nz 。/w “/w 把/pba 家长会/n 开进/v 家庭/n 后/f ，/w 对/p 学生/nnt 多/a 一份/mq 了解/v ，/w 就/d 多/a 一份/mq 理解/v 。/w ”/w 
