去年/t 12月30日/t 入住/v [泸州/ns 叙永县/ns 摩尼镇/ns 卫生院/nis]/nt 后/f ，/w [38/m 岁/qt]/mq 的/ude1 田义村/ns 女/b 村民/n 胡/d 师/ng 会/v 仍/d 未/d 出院/vi 。/w 医生/nnt 诊断/vn ，/w 胡/d 师/ng 会上/n 嘴唇/n 皮肤/n 裂伤/nz ，/w 缝/n 了/ule 三针/nz 。/w 
胡/d 师/ng 会/v 介绍/vn ，/w 去年/t 12月30日/t ，/w 自己/rr 前往/v 副镇长/nnt 廖先明/nr 办公室/nis ，/w 主要/b 是/vshi 协商/v 高速路/n 复垦/v 费/n 事宜/n ，/w “/w 纳/v 黔/b 高速路/n 施工/vn 过程/n 中/f 放炮/vi ，/w 不少/m 飞石/nz 进入/v 我们/rr 的/ude1 田地/n 。/w 我/rr 觉得/v ，/w 复垦/v 费/n 不/d 太/d 合理/a 。/w ”/w 胡/d 师/ng 会/v 回忆/vn ，/w 自己/rr 一共/d 被/pbei 廖先明/nr 打/v 了/ule [两/q 拳/n]/mq ，/w “/w 其中/rz 一拳/n ，/w 打/v 在/p 嘴唇/n 上/f ，/w 血/n 冒/v 了/ule 出来/vf ，/w 头/n 也/d 麻/n 了/ule 。/w 我/rr 就/d 倒/vi 在/p 了/ule 地上/s 。/w ”/w 多/a 位/q 目击/v 村民/n 接受/v [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 采访/v 时/ng 称/v ，/w 胡/d 师/ng 会/v 嘴唇/n 破裂/vi ，/w 系/v 摩尼镇/ns 副镇长/nnt 廖先明/nr 挥拳/vi 殴打/v 所致/nz 。/w 
对此/d ，/w 摩尼/nrf [派出所/nis 所长/nnt]/nnt 戚剑/nr 表示/v ，/w 案件/n 仍/d 在/p 进一步/d 调查/vn 中/f ，/w 不方便/nz 透露/v 相关/vn 情况/n 。/w 本月/r 10日/t ，/w 摩尼/nrf 派出所/nis 已/d 向/p 家属/n 提供/v 了/ule 一份/mq 鉴定/v 委托书/n ，/w 拟向/nz [泸州市/ns 公安局/nis]/nto [物证/n 鉴定/vn]/nz 所/usuo 提出申请/v ，/w 对/p 胡/d 师/ng 会/v 人体/n [损伤/vn 程度/n]/nz 进行/vn 鉴定/vn 。/w 同时/c ，/w 鉴定书/n 基本/a 内容/n 介绍/v 一/m 栏中/nz ，/w 则/d 有/vyou 如下/vi 表述/vn ：/w “/w 2013年12月30日11时37分/t 接/v 电话/n 报警/vn 称/v 摩尼/nrf 政府/nis 办公楼/n [二/m 楼/n]/mq 有人/r 打架/vi 。/w 出警/v 后/f 了解/v 摩尼镇/ns 田义村/ns 村民/n 胡/d 师/ng 会/v 因/p 高速路/n 复垦/v 费用/n 与/cc 政府/nis 人员/n 廖先明/nr 发生/v 争论/vn ，/w 后/f 相互/d 抓/v 扯/v ，/w 并/cc 造成/v 胡/d 师/ng 会/v 受伤/vn 。/w ”/w 由于/p 对/p 相互/d 抓/v 扯/v [一/d 说/v]/mq 不满/an ，/w 目前/t 胡/d 师/ng 会/v 仍/d 未/d 在/p 委托/v 鉴定书/n 上/f 签字/vi 。/w 
接受/v [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 采访/v 时/ng ，/w 当事/n 副镇长/nnt 廖先明/nr 始终/d 对/p 是否/v 打/v 人/n [一/d 事/n]/mq 予以/vx 回避/v 。/w 
他/rr 表示/v ，/w 当地/s 派出所/nis 现已/v 介入/vn 调查/vn ，/w “/w 现在/t 单方面/d 介绍/v ，/w 肯定/v 都/d 不/d 客观/a 。/w 一切/rz 以/p 派出所/nis 调查/vn 为准/v 。/w ”/w [摩尼镇/ns 党委/nis]/nt 书记/nnt 杨祖湘/nr 也/d 表示/v ，/w 事情/n 既然/c 派出所/nis 都/d 已/d 介入/v 调查/vn ，/w “/w 一切/rz 以/p 派出所/nis 调查/v 内容/n 为准/v 。/w 我/rr 不/d 评价/vn 这个/rz 事情/n ！/w ”/w （/w 张柄尧/nr ）/w 
