1月11日/t ，/w 据/p 媒体/n 爆料/v ，/w 在/p 某/rz 活动/vn 上/f ，/w 陈思诚/nr 放话/nz 称/v 将/d 会/v 马上/d 迎娶/v 自己/rr 的/ude1 女神/n 佟丽娅/nr ，/w 还/d 说/v “/w 马/n 年/qt 拥有/v 下一代/n ”/w 。/w 而/cc 据悉/v ，/w 两人/mq 的/ude1 婚礼/n 定于/v 本月/r 16日/t 在/p 大溪/ns 地/ude2 举办/v 。/w 1月12日/t 下午/t ，/w 演员/nnt 张晓龙/nr 、/w 董璇/nr 纷纷/d 在/p 微博/n 晒/v 出/vf 了/ule 两人/mq 的/ude1 大婚/nz 请柬/n ，/w 也/d 确认/v 了/ule 这/rzv 一/m 消息/n 。/w 
近日/t ，/w 佟丽娅/nr 、/w 陈思诚/nr 这/rzv 对/p 恋人/n 大婚/nz 的/ude1 消息/n 遭/v 媒体/n 曝光/vi ，/w 1月13日/t ，/w 新浪/ntc 娱乐/vn 目击/v 到/v 王宝强/nr 、/w 张晓龙/nr 、/w 郭京飞/nr 、/w 董璇/nr 高云翔/nr 、/w 刘云/nr 、/w 耿乐/nr 等/udeng 众多/a 圈内/d 好友/n 纷纷/d 于/p 清晨/t 赶到/v [北京/ns 首都/n 国际/n 机场/nis]/nz ，/w 正装/nz 代发/vn 赴/v 大溪/ns 地/ude2 参加/v 婚礼/n 。/w 据悉/v ，/w 佟丽娅/nr 和/cc 陈思诚/nr 将/d 此次/rz 婚礼/n 的/ude1 主题/n 定为/v “/w 疯/vi 爱/v 此生/r ”/w ，/w 想必/d 这/rzv [百/m 人/n]/mq 亲友团/nz 将/d 在/p 异国/n 上演/v 一段/mq 热闹/a 奇妙/a 的/ude1 婚礼/n 盛宴/n 。/w 
作为/p 好友/n 兼/v 老师/nnt ，/w 张晓龙/nr 谈到/v 这/rzv 对/p 新人/n 时/ng 表示/v ：/w “/w 丫丫/nz 和思诚/nr 都/d 是/vshi 我/rr 的/ude1 学生/nnt ，/w 尤其/d 丫丫/nz 成绩/n 特别/d 好/a ，/w 我/rr 顾/v 不/d 过来/vf 的/ude1 学生/nnt 她/rr 都/d 帮/v 我/rr 照顾/v 。/w 祝/v 他们/rr 新婚/n 快乐/a ，/w [早/a 生/v 贵子/n]/nz 。/w ”/w 
董璇/nr 、/w 高云翔/nr 夫妇/n 与/cc 陈思诚/nr 、/w 佟丽娅/nr 关系/n 一向/d 很好/ad 。/w 两人/mq 开玩笑/vi 的/ude1 说/v 自己/rr 一个/mq 代表/nnt 婆家/n 人/n ，/w 一个/mq 代表/nnt 娘家人/n ，/w 将/d 送/v 上/f 最/d 真挚/a 的/ude1 祝福/vn 。/w 同时/c ，/w 董璇/nr 也/d 表示/v 此次/rz 婚礼/n 的/ude1 主题/n 是/vshi “/w 疯/vi 爱/v 此生/r ”/w 。/w 而/cc 好友/n 刘云/nr 除了/p 送/v 上/f 祝福/vn 外/f ，/w 对于/p 此次/rz 自己/rr 孤身一人/vl 参加/v 好友/n 婚礼/n ，/w 她/rr 也/d 表示/v 老公/n 郑钧/nr 目前/t 有/vyou 工作/vn 在/p 身/ng ，/w 不过/c 他们/rr 将/d 会/v 在/p 米兰/ns 碰面/vi 。/w 

