人民网/nz 九寨沟/ns 1月13日/t 电/n （/w 许梦曦/nr ）/w 2014年/t 是/vshi 中国/ns 智慧/n 旅游年/n ,/w 2014年1月12日/t ，/w [四川/ns 阿坝州/nz 人民政府/nis]/nt 在/p 九寨沟/ns 举办/v 了/ule “/w 2014/m 中国/ns 九寨沟/ns [第九/m 届/q]/mq 国际/n 冰瀑/nz 旅游节/nz ”/w 。/w 承/vg 此/rzs 契机/n ，/w [九寨沟/ns 风景/n 名胜区/n 管理局/nis]/nt 与/cc [中国/ns 社会/n 科学院/nis 旅游/vn 研究/vn 中心/nis]/nt 于/p 今日/t 在/p 九寨沟/ns 主办/v [第五/m 届/q]/mq 智慧/n 景区/n [国际/n 论坛/n]/nz 并/cc 发布/v 了/ule 《/w 中国/ns 智慧/n 景区/n 九寨沟/ns 宣言/n 》/w ，/w 中国/ns 智慧/n 景区/n 联盟/nis 也/d 于/p 今日/t 成立/vi 。/w 
本次/r 论坛/n 的/ude1 主题/n 为/p “/w [变革/vn 与/cc 创新/vi]/nz ：/w 面向/v 未来/t 的/ude1 智慧/n 景区/n 新模式/nz ”/w 。/w 论坛/n 以/p 智慧/n 景区/n 建设/vn 为/p 切入点/n ，/w 邀请/v 国内外/s 知名/a 专家/nnt 和/cc 行业/n 翘楚/nz ，/w 通过/p 专业/n 讲演/vi 、/w 高端/nz 对话/vn 、/w 现场/s 互动/vn 等/udeng 形式/n ，/w 交流/vn 和/cc 展示/v 了/ule 中国/ns 智慧/n 景区/n 建设/vn 的/ude1 最新/a 实践/vn 和/cc 前沿/s 思考/vn ，/w “/w 智/ng ”/w 点/qt 中国/ns 美好/a 山河/n ，/w 深入/ad 剖析/v 旅游/vn 发展/v 新趋势/nz ，/w 探讨/v 旅游/vn 高峰期/n 管理/vn 的/ude1 有效/a 机制/n ，/w 共同/d 交流/v 智慧/n 旅游/vn [发展/vn 战略/n]/nz 、/w [经营/vn 理念/n]/nz 和/cc 运营/vn 方式/n 。/w 
[九寨沟/ns 风景/n 名胜区/n 管理局/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 目前/t 九寨沟/ns 景区/n 准备/v 再/d 建/v 一个/mq 区/n 和/cc 一些/mq 游客/n 服务中心/nis ，/w 并/cc 提高/v 在/p 旅游/vn 高峰期/n 的/ude1 技能/n 标准/n ，/w 针对/p 跟/p 团/n 游客/n ，/w 在/p 门票/n 实名制/nz 方面/n 将/d 做/v 一些/mq 新的/a 探索/v 。/w 
对此/d ，/w 参加/v 讨论/vn 的/ude1 景区/n 代表/nnt 们/k 提出/v 了/ule 以下/f [四/m 方面/n]/mq 措施/n ，/w 第一/m ，/w 通过/p 采取/v 补助/vn 的/ude1 方式/n ，/w 每年/r 从/p 门票/n 区间车/n 、/w 游船/n 等/udeng 收入/n 中/f 提取/v 一定/b 比例/n 的/ude1 资金/n 对/p 农牧民/n 给予/vn 补助/vn ；/w 第二/m ，/w 开发/vn 更多/ad 的/ude1 [就业/vn 机会/n]/nz ，/w 护林员/nnd 、/w 保洁员/nnd 等/udeng [四/m 百/m 多个/mq]/mq 岗位/n ，/w 基本/a 能/v 保证/vn 景区/n 内/f 农牧民/n 的/ude1 就业/vn 愿望/n 。/w 并/cc 通过/p 餐饮业/n 实现/v 就业/vn 、/w [增加/v 收入/n]/nz ；/w 第三/m ，/w 引导/v 和/cc 组织/n 当地/s 农民/nnt 们/k 更多/ad 的/ude1 参与/vn 到/v 旅游/vn 经营/vn 之中/f ，/w 增收/v 致富/vn ；/w 第四/m ，/w 景区/n 每年/r 拿出/v 部分/n 资金/n 办理/v 惠民/ns 措施/n ，/w 如/v 修建/vn 桥梁/n 等/udeng 。/w 
