林麝/nr 越西县/ns 供/vi 图/n 
2013年10月/t ，/w 保护区/n 管理处/nis 开展/v 了/ule 对/p 主要/b [保护/vn 物种/n]/nz 的/ude1 红外线/n 相机/n 监测/vn 工作/vn ，/w 在/p 重点/n 区域/n 安装/v 了/ule [10/m 台/q]/mq 红外线/n 相机/n 。/w 今年/t 1月8日/t ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 对/p 红外线/n 相机/n 数据/n 进行/vn 整理/v 。/w 一张/mq 夜间/n [黑白/b 图片/n]/nz 引起/v 了/ule [工作/vn 人员/n]/nnt 艾永斌/nr 的/ude1 注意/vn ：/w 拍摄/v 到/v 的/ude1 动物/n 能/v 看到/v 清晰/a 的/ude1 轮廓/n ，/w 但/c 细节/n 模糊/a ，/w 不过/c 两只/mq 大/a 耳朵/n 却/d 是/vshi 清晰/a 可辨/v 。/w 总体/n 上/f ，/w 图片/n 上/f 的/ude1 动物/n 似/vg 鹿/n 非/b 鹿/n ，/w 似/vg 羊/n 非/b 羊/n 。/w 
经过/p 对/p [10/m 张/q]/mq 类似/a 图片/n 的/ude1 仔细/ad 整理/v 和/cc 辨认/v ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 确定/v 是/vshi 产/v 麝香/n 的/ude1 林麝/nr 。/w 图片/n 中/f 拍摄/v 到/v 的/ude1 “/w 林麝/nr ”/w 有/vyou 两只/mq ，/w 拍摄/v 时间/n 为/p 2013年11月20日22/t ：/w 39/m ，/w 正是/v 林麝/nr 冬季/t 交配/vi 习性/n 期间/f ，/w “/w 情侣/n ”/w 夜/tg 出/vf 觅食/vi 被/pbei “/w 偷/v ”/w 拍/v 下/f 。/w 
据介绍/nz ，/w 林麝/nr 以/p 分泌/v 麝香/n 而/cc 闻名/v ，/w 雄/ag 麝/n 所/usuo 产/v 麝香/n 是/vshi 名贵/a 的/ude1 中药材/n 和/cc 高级/a 香料/n ，/w 是/vshi [国家/n 一级/b 保护/vn 动物/n]/nz ，/w 该/rz 物种/n 近年来/dl 在/p 全球/n 范围内/nz 资源/n [急剧/d 下降/vi]/nz ，/w 在/p 许多/mq 原/b 分布区/gg 已/d 绝迹/vi ，/w 成为/v 全球性/n [濒危/vn 物种/n]/nz 。/w 
保护区/n 负责人/nnt 罗剑/nr 表示/v ，/w 虽然/c 有/vyou 资料/n 表明/v 保护区/n 内存/n 在/p 林麝/nr 这/rzv 一/m 物种/n ，/w 但/c [工作/vn 人员/n]/nnt 却/d 从没/d 发现/v 林麝/nr 的/ude1 活动/vn 痕迹/n 。/w 这次/r 拍/v 到/v 林麝/nr ，/w 填补/v 保护区/n 成立/vi 以来/f 无/v 野生/b 林麝/nr 自然/n 生活/vn 状态/n 影像/n 资料/n 空白/n 。/w 
除了/p 林麝/nr ，/w 红外线/n 相机/n 还/d 拍摄/v 到/v 了/ule 大熊猫/n 在/p 雪地/n 行走/vi 觅食/vi 的/ude1 照片/n ，/w 其中/rz 两张/mq 是/vshi 大熊猫/n 的/ude1 正面/b 图片/n ，/w 大熊猫/n 的/ude1 姿态/n 憨实/nz 可爱/a ，/w 这/rzv 是/vshi 保护区/n 成立/vi [十/m 多年来/d]/mq ，/w 第一次/mq 拍摄/v 到/v [自然/n 状态/n]/nz 下/f [野生/b 大熊猫/n]/nz 的/ude1 正面/b 图片/n 。/w （/w 罗本平/nr ）/w 
