据悉/v ，/w 来自/v [全国/n 各地/rzs]/nz 的/ude1 [二/m 十八/m 位/q]/mq 评委/nnt ，/w 在/p 力求/v 公平/a 、/w 公正/a 、/w 准确/a 的/ude1 原则/n 下/f ，/w 经过/p 一天/mq [严肃/a 认真/ad]/nz 、/w 细致/a 深入/ad 的/ude1 遴选/vn 和/cc 讨论/v ，/w 遵循/v 严格/ad 的/ude1 投票/vn 程序/n ，/w 最终/d 评出/v [二/m 十五/m 部/q]/mq 上/f 榜/n 作品/n 。/w 计/vi 有/vyou 长篇小说/n 《/w 黄雀/n 记/v 》/w (/w 苏童/nr )/w 、/w 《/w 认罪/vi 书/n 》/w (/w 乔叶/nr )/w 、/w 《/w 带/v 灯/n 》/w (/w 贾平凹/nr )/w 、/w 《/w 天体/n 悬浮/vn 》/w (/w 田耳/nr )/w 、/w 《/w 日夜/d 书/n 》/w (/w 韩少功/nr )/w [五/m 部/q]/mq ，/w 中篇小说/n 《/w 长河/ns 》/w (/w 马金莲/nr )/w 、/w 《/w [红星/n 粮店/n]/nt 》/w (/w 刘鹏艳/nr )/w 、/w 《/w 涂自强/nr 的/ude1 个人/n 悲伤/a 》/w (/w 方方/nz )/w 等/udeng [十/m 篇/q]/mq ，/w 短篇小说/n 《/w 整个/b 宇宙/n 在/p 和/cc 我/rr 说话/vi 》/w (/w 艾伟/nr )/w 、/w 《/w 火锅/nf 子/ng 》/w (/w 铁凝/nr )/w 、/w 《/w 醉意/n 》/w (/w 张惠雯/nr )/w 等/udeng [十/m 篇/q]/mq 。/w 
据悉/v ，/w 坚守/v 着/uzhe “/w 历史/n 深度/n 、/w 人性/n 内涵/n 、/w 艺术/n 创新/vi ”/w 的/ude1 价值/n 立场/n 和/cc 艺术/n 尺度/n ，/w [中国/ns 小说/n 学会/v]/nt 的/ude1 年度/n [小说/n 排行榜/n]/nz 活动/vn 迄今为止/dl 已/d 持续/vd 进行/vn [十三/m 届/q]/mq ，/w 通过/p 密切/ad 关注/v 、/w 及时/ad 总结/v 和/cc 科学研究/nz 中国/ns 当前/t 小说/n 的/ude1 创作/vn 成就/n ，/w 在/p 海内外/s 均/d 赢得/v 了/ule 不容忽视/vl 的/ude1 影响力/n 。/w 
