人民网/nz 成都/ns 1月13日/t 电/n （/w 王思涵/nr ）/w 新年伊始/bl ，/w 成都/ns 会展业/nz 迎来/v 了/ule 开门红/vl 。/w 近日/t [成都市/ns 博览/vn 局/n]/nt 加入/v [国际/n 展览/vn]/nz （/w IAEE/x ）/w 与/cc 项目/n 协会/nis ，/w 成为/v 中国/ns 首/q 个/q 以/p [会展/n 管理/vn]/nz 机构/n 名义/n 加入/v IAEE/x 的/ude1 城市/n 。/w 
加入/v IAEE/x 国际化/vn 发展/vn 步入/v 新阶段/nz 
1月10日/t ，/w [成都市/ns 博览/vn 局/n]/nt 和/cc [国际/n 展览/vn 与/cc 项目/n 协会/nis]/nt (/w IAEE/x )/w 签订/v [合作/vn 协议/n]/nz ，/w [成都市/ns 博览/vn 局/n]/nt 将/d 从/p 今年/t 开始/v 成为/v [国际/n 展览/vn 与/cc 项目/n 协会/nis]/nt 的/ude1 会员/nnt ，/w 成为/v 中国/ns 首/q 个/q 以/p [会展/n 管理/vn]/nz 机构/n 名义/n 加入/v IAEE/x 的/ude1 城市/n 。/w 
IAEE/x 主席/nnt 斯基普·考克斯/nrf 先生/n 表示/v ，/w 2013/m 成都/ns [财富/n 全球/n 论坛/n]/nz 和/cc [第/m 十二/m 届/q]/nz [世界/n 华商/nz 大会/n]/nz 在/p 成都/ns 的/ude1 成功/a 举办/v ，/w 说明/v 成都/ns 办/v 会办/nz 展/vg 环境/n 良好/a 、/w 条件/n 优越/a ，/w IAEE/x 对/p 成都/ns 会展业/nz 发展/v 前景/n [充满/v 信心/n]/nz 。/w 
2013年/t ，/w 成都/ns 会展业/nz 大力/d 实施/v “/w 市场化/vn 、/w 专业化/vn 、/w 国际化/vn 、/w 品牌化/nz 、/w 规范化/vn ”/w [发展/vn 战略/n]/nz ，/w 成效/n 明显/a 。/w 据/p [成都市/ns 统计局/nis]/nto 数据/n ，/w 2013年/t 全年/n 共/d 举办/v 重大/a 会展/n 活动/vn [502/m 个/q]/mq ，/w 国际性/n 展览/vn [53/m 个/q]/mq ，/w 增加/v [15/m 个/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 39.5%/m ；/w 国际性/n 会议/n 论坛/n [104/m 个/q]/mq ，/w 增加/v [28/m 个/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 36.8%/m 。/w 
此外/c ，/w 由/p [中国/ns 会展/n 经济/n 研究会/nis]/nt 、/w [成都市/ns 博览/vn 局/n]/nt 、/w [成都/ns 大学/nis]/ntu 和/cc 《/w 会议/n 》/w 杂志/n 等/udeng 多家/mq 单位/n 联合/vd 发起/v 成立/vn 的/ude1 成都/ns [会展/n 经济/n]/nz [发展/vn 研究院/nis]/nit 于/p 1月11日/t 在/p [成都/ns 大学/nis]/ntu 正式/ad 挂牌/vi 成立/vi 。/w 
[中国/ns 会展/n 经济/n 研究会/nis]/nt 会长/nnt 袁再青/nr 表示/v ，/w 这/rzv 是/vshi 成都/ns 在/p 会展/n [理论/n 研究/vn]/nz 领域/n 的/ude1 创新/vn ，/w 有/vyou 积极/ad 示范/vn 意义/n 。/w 
据悉/v ，/w 研究院/nis 主要/b 从事/vi [会展/n 经济/n]/nz [理论/n 研究/vn]/nz 、/w 会展/n [行业/n 标准/n]/nz 和/cc [管理/vn 制度/n]/nz 建设/vn 、/w 会展/n 主要/b 指标/n 分析/vn 、/w 会展/n [人才/n 培训/vn]/nz 等/udeng 工作/vn 。/w [成都/ns 会展/n 经济/n 研究院/nis]/nt 的/ude1 成立/vn ，/w 对/p 成都/ns 会展/n 专业化/vn 、/w 国际化/vn 水平/n 的/ude1 提升/vn ，/w 促进/v 产/v 、/w 学/v 、/w 研/v 融合/vn 有/vyou 积极/ad 意义/n 。/w 
