据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz [新闻/n 纵横/v]/nz 报道/v ，/w [四川/ns 宜宾/ns 五粮液/nf 集团/nis]/nt 的/ude1 公车/n 拍卖/vn 已经/d 进入/v 到/v [第三/m 天/qt]/mq 。/w 前/f 两场/mq 拍卖/vn ，/w 已/d 累计/vd 拍卖/v 车辆/n [173/m 台/q]/mq ，/w 共/d 流拍/nz [5/m 辆/q]/mq ，/w 累计/v 成交额/n [1418/m 万元/q]/mq 。/w 
昨天/t 上午/t ，/w 五粮液/nf 职工/nnt 李先生/nr ，/w 以/p [17/m 万元/q]/mq 的/ude1 价格/n 拍/v 下/f 了/ule 一辆/mq [丰田/nz 凯美瑞/nrf]/nz 。/w 而/cc 这/rzv 辆车/q 正是/v 他/rr 在/p [公车/n 改革/vn]/nz 前/f 的/ude1 工作/vn 配/v 车/n ，/w 李先生/nr ：/w 关键/n 是/vshi 我/rr 自己/rr 开/v 的/ude1 车/n ，/w 我/rr 拍/v 回来/v 了/ule ，/w 价格/n 适中/a ，/w 偏高/d 一点/mq 。/w 
对于/p 报名/vi 的/ude1 情况/n ，/w 车/n 改/v 工作/vn 负责人/nnt 、/w [五粮液/nf 集团/nis]/ntc [副/b 总经理/nnt]/nnt 唐伯超/nr 说/v ：/w 也/d 有/vyou 五粮液/nf 职工/nnt 想/v 报/n 却/d 没/d 报/n 上/f 名/q 的/ude1 。/w 唐伯超/nr ：/w 我/rr 知道/v 有/vyou 五粮液/nf 员工/n 就/d 没/d 报/n 上/f 名/q 。/w 他们/rr 没有/v 时间/n 。/w 前/f 两天/mq ，/w 报名/vi 的/ude1 时候/n 他们/rr 都/d 不/d 着急/a ，/w 后来/t 结果/n 排队/vi ，/w 没/d 报/n 上/f 名/q 的/ude1 都/d 有/vyou 。/w 报名/vi 对/p 谁/ry 都/d 是/vshi 公平/a 的/ude1 。/w 
拍卖/vn 采取/v 明/ag 标/v ，/w 举牌/nz 加价/vi 的/ude1 方式/n 进行/vn 竞买/v ，/w 价/n 高/a 者/k 得/ude3 。/w 但是/c ，/w 因为/c 五粮液/nf 员工/n 和/cc [其他/rzv 人员/n]/nz 一样/uyy 可/v 自由/a 报名/vi 竞买/v ，/w 也/d 出现/v 了/ule 自己人/n 买/v 到/v 自家/rr 车/n 的/ude1 情况/n 。/w 
