1月11日/t ，/w 省委/nis 书记/nnt 王东明/nr 在/p 泸州市/ns [机械/n 装备/n]/nz 产业园/nz 考察/v 。/w 1月10日/t 至/p 12日/t ，/w 王东明/nr 前往/v 宜宾市/ns 、/w 泸州市/ns 考察/v ，/w 就/d 贯彻/v 落实/vn 省委/nis 经济/n 工作/vn 暨/cc 城镇化/vn 工作/vn [会议/n 精神/n]/nz ，/w 推进/vi [川南/nrf 经济区/n]/nz [科学/n 发展/vn]/nz 、/w 加快/v 发展/vn ，/w [听取/v 意见/n]/nz 建议/n ，/w 研究/vn 部署/vn 有关/vn 工作/vn 。/w [四川/ns 日报/n]/nz 记者/nnt 余坪/nr 摄/vg 
1月10日/t 至/p 12日/t ，/w 省委/nis 书记/nnt 王东明/nr 前往/v 宜宾市/ns 、/w 泸州市/ns 考察/v ，/w 就/d 贯彻/v 落实/vn 省委/nis 经济/n 工作/vn 暨/cc 城镇化/vn 工作/vn [会议/n 精神/n]/nz ，/w 推进/vi [川南/nrf 经济区/n]/nz [科学/n 发展/vn]/nz 、/w 加快/v 发展/vn ，/w [听取/v 意见/n]/nz 建议/n ，/w 研究/vn 部署/vn 有关/vn 工作/vn 。/w 
两天/mq 半/m 时间/n 里/f ，/w 王东明/nr 先后/d 来到/v 宜宾/ns 翠屏区/ns 、/w 南溪区/nz 和/cc 泸州/ns 江阳区/ns 、/w [龙马潭/nr 区/n]/ns ，/w 深入/ad [宜宾/ns 丝丽雅/nz 集团/nis]/ntc 、/w [恒/ag 旭/nz 集团/nis]/nt 、/w 江源/ns 半岛/n [棚户区/n 改造/vn]/nz 项目/n 现场/s 、/w [临港/nz 经济/n 开发区/ns]/nz 、/w 南溪/ns 新区/n 、/w 罗龙/nr 工业园区/nz ，/w [泸州/ns 中/f 海/n 沥青/n 公司/nis]/nt 、/w 临港/nz 产业/n [物流/n 园区/n]/nz 、/w [机械/n 装备/n]/nz [产业/n 园区/n]/nz 、/w 泸州老窖/nf 窖/ng 池/ng 、/w “/w 两江/nz 四/m 岸/n ”/w 综合/v [整治/vn 工程/n]/nz 和/cc 城西/d 综合体/nz 项目/n 现场/s ，/w 详细/a 了解/v [城市/n 规划/n]/nz 、/w [旧城/ns 改造/vn]/nz 和/cc 新区/n 建设/vn 、/w [产业/n 园区/n]/nz 和/cc [临港/nz 经济/n]/nz 发展/vn ，/w 以及/cc 企业/n [生产/vn 经营/vn]/nz 、/w [技术/n 创新/vi]/nz 、/w [安全/an 生产/vn]/nz 等/udeng 。/w 
在/p 全球/n 最大/gm 的/ude1 [粘胶/nz 长丝/nz]/nz 生产/v 企业/n —/w —/w [宜宾/ns 丝丽雅/nz 集团/nis]/ntc ，/w 王东明/nr 深入/ad [产品/n 展示/v]/nz 厅/n 、/w 纺丝/v 车间/n ，/w 详细/a 了解/v 公司/nis [发展/vn 战略/n]/nz 、/w 产品/n 生产/vn 销售/vn 、/w [技术/n 创新/vi]/nz 应用/vn 、/w [专利/n 申请/v]/nz 等/udeng 情况/n 。/w 王东明/nr 对/p [企业/n 负责人/nnt]/nz 说/v ，/w “/w 在/p 激烈/a 的/ude1 [市场/n 竞争/vn]/nz 中/f ，/w 发展/v 机遇/n 稍纵即逝/vl 。/w 企业家/nnt 一定/b 要/v 有/vyou [危机/n 意识/n]/nz 和/cc 战略/n 眼光/n ，/w 干/v 当前/t 、/w 想/v 长远/a ，/w 一方面/c 紧紧/d 抓住/v [科技/n 创新/vi]/nz 和/cc [技术/n 研发/v]/nz 这个/rz 关键/n ，/w [努力/ad 做到/v]/nz 生产/v 一代/n 、/w 储备/v 一代/n 、/w 研发/v 一代/n ，/w 保持/v [核心/n 技术/n]/nz 优势/n ，/w 另一方面/c 积极/ad 发展/vn 上下游/f 关联/vn 产业/n ，/w 不断/d 拓展/v 延伸/vn 产业/n 链条/n 。/w 同时/c ，/w 根据/p [实际/n 情况/n]/nz 实施/v 多元化/vn [发展/vn 战略/n]/nz ，/w 提高/v 抵御/vn 风险/n 的/ude1 能力/n 。/w ”/w 在/p 公司/nis [博士后/nnt 科研/n 工作站/nis]/nis ，/w 王东明/nr 详细/a 询问/v 科研/n [团队/n 建设/vn]/nz 情况/n 。/w 他/rr 指出/v ，/w “/w 企业/n 要/v 做/v 大/a 做/v 强/a ，/w 企业家/nnt 和/cc 高层次/n 科技/n 研发/v 团队/n 是/vshi 关键/n 。/w 一定/b 要/v 放宽/vn 视野/n 、/w 招/v 才/d 引智/nz ，/w 要/v 善待/v 企业家/nnt 和/cc [科技/n 人才/n]/nz ，/w 注重/v 靠/v 事业/n 、/w 感情/n 和/cc 适当/a 待遇/n 留/v 人/n ，/w 营造/v 有利于/vn 吸引/v 人才/n 、/w 人尽其才/vl 的/ude1 环境/n 。/w ”/w 得知/v 公司/nis 一些/mq 项目/n 研发/v 取得/v 重大/a 进展/vn ，/w 但/c [成果/n 转化/v]/nz 还/d 面临/v 一些/mq 困难/an ，/w 王东明/nr 说/v ，/w “/w [实践/vn 证明/v]/nz ，/w 一个/mq 新/a 研发/v 产品/n 的/ude1 成功/a 转化/v ，/w 往往/d 可以/v 造就/v 一个/mq 企业/n 、/w 带动/v 一个/mq 产业/n ”/w 。/w 他/rr 叮嘱/v 市县/n 和/cc [有关/vn 部门/n]/nz [负责/v 同志/n]/nz ，/w 要/v 积极/ad 搭建/v 平台/n ，/w 主动/ad 帮助/v 企业/n 解决/v 研发/v [成果/n 转化/v]/nz 应用/vn 等/udeng 难题/n ，/w 并/cc 强调/v [各级/r 政府/nis]/nz 既/c 要/v 重视/vn 对外/vn 招商引资/vl ，/w 也/d 要/v 重视/vn 支持/v 现有/vn 本土/n 企业/n 研发/v 新产品/nz 、/w 增资/v 扩能/vn ，/w 走/v 内涵/n 式/k 扩大再生产/v 的/ude1 发展/vn 道路/n 。/w 
