《/w [福州/ns 晚报/n]/nz 》/w 刊文/nz 指出/v ，/w 在/p 著名/a 的/ude1 1992年/t [南方/s 谈话/vn]/nz 之前/f ，/w 邓小平/nr 还有/v 一次/mq 精彩/a 而/cc 重要/a 的/ude1 “/w 北方/s 谈话/vn ”/w ，/w 甚至/d 被/pbei 称作/v 邓小平理论/n 的/ude1 开篇/n 之/uzhi 作/v 。/w 
首/q 提/v 党/n 的/ude1 工作/vn 重点/n 转移/v 问题/n 
1977年7月/t ，/w 中共/n 十届/mq 三中全会/n 通过/p 了/ule 恢复/v 邓小平/nr 党政军/n 领导/n 职务/n 的/ude1 决议/n 。/w 而/cc 邓小平/nr “/w 北方/s 谈话/vn ”/w 的/ude1 一个/mq 重要/a 背景/n ，/w 则/d 是/vshi 1978年/t 关于/p [真理/n 标准/n]/nz 的/ude1 大/a 讨论/v 。/w 当时/t 关于/p [真理/n 标准/n]/nz 的/ude1 讨论/vn ，/w 一个/mq 强大/a 的/ude1 阻力/n ，/w 是/vshi 坚持/v “/w 两个/mq 凡是/d ”/w 的/ude1 人/n 仍/d 固执己见/vl ，/w 反对/v 这场/r 讨论/v 。/w 为/p 进一步/d 推动/v [真理/n 标准/n]/nz 问题/n 的/ude1 讨论/vn ，/w 形成/v 广泛/a 的/ude1 思想解放/n 运动/vn ，/w 推动/v 中国/ns 政局/n 向前/vi 发展/vn ，/w 1978年/t ，/w 邓小平/nr 出访/v 朝鲜/nsf 回国/vi 后/f 没/d 直接/ad 返回/v 北京/ns ，/w 而是/c 于/p 9月13日/t 至/p 20日/t 视察/v 了/ule [东北/ns 三省/nz]/nz 以及/cc 唐山/ns 和/cc 天津/ns 等/udeng 地/ude2 ，/w 并/cc 发表/v 一系列/b 重要/a 谈话/vn 。/w 
在/p 谈话/vn 中/f ，/w 邓小平/nr 多次/mq 明确/a 谈到/v 党/n 的/ude1 工作/vn 重点/n 转移/v 问题/n 。/w 邓小平/nr 提出/v ，/w 揭批/v “/w 四人帮/n ”/w 的/ude1 “/w [第三/m 次/qv 战役/n]/nz ”/w 不能/v 永远/d 搞/v 下去/vf ，/w 基本/a [问题/n 解决/v]/nz 就/d 叫/vi [彻底/ad 解决/v]/nz ，/w 要/v 有/vyou 个/q 底/f ，/w 基本上/d 清理/v “/w 三种人/nz ”/w ，/w 批判/vn 了/ule “/w 四人帮/n ”/w 的/ude1 罪行/n ，/w 这样/rzv 就/d 行/ng 了/ule ，/w 要/v 赶快/d 回到/v [经济/n 建设/vn]/nz 上来/vf 。/w 有些/rz 单位/n 搞得/v 差不多/al 就/d 可以/v 结束/vn ，/w 转入/v 正常/a 工作/vn 。/w 从/p 已有/v 的/ude1 材料/n 看/v ，/w 粉碎/v “/w 四人帮/n ”/w 后/f ，/w 明确/a 提出/v 将/d 党/n 的/ude1 工作/vn 重点/n 转移/v 到/v [经济/n 建设/vn]/nz 上来/vf ，/w “/w 北方/s 谈话/vn ”/w 在/p 党内/s 属于/v 首次/m ，/w 具有/v 重要/a 的/ude1 思想/n [指导/vn 意义/n]/nz 。/w 
论及/v [政治/n 体制/n 改革/vn]/nz 问题/n 
在/p “/w 北方/s 谈话/vn ”/w 中/f ，/w 邓小平/nr 对/p 老/a 企业/n 改造/vn 、/w [农业/n 现代化/vn]/nz 和/cc 发展/v 第三产业/n 等/udeng 问题/n ，/w 也/d 作/v 了/ule 许多/mq 重要/a 的/ude1 指示/n ，/w 比较/d 系统/n 地/ude2 阐述/v 了/ule 改革开放/v 问题/n 。/w 难能可贵/vl 的/ude1 是/vshi ，/w “/w 北方/s 谈话/vn ”/w 还/d 论及/v 了/ule [政治/n 体制/n 改革/vn]/nz 问题/n 。/w 9月14日/t 至/p 15日/t ，/w 邓小平/nr 在/p 哈尔滨/ns 听取/v [中共/n 黑龙江省/ns 委/ng]/nt 常委/nnt [工作/vn 汇报/vn]/nz 时/ng 说/v ：/w 从/p 总/b 的/ude1 状况/n 来说/uls ，/w 我们/rr 国家/n 的/ude1 体制/n ，/w 包括/v 机构/n 体制/n 等/udeng ，/w 基本上/d 是/vshi 从/p 苏联/ns 来/vf 的/ude1 ，/w 是/vshi 一种/mq 落后/a 的/ude1 东西/n 。/w 邓小平/nr 通过/p 对/p 当时/t [政治/n 体制/n]/nz 的/ude1 批评/vn ，/w 实际上/d 提出/v 了/ule 打破/v 苏联/ns [政治/n 体制/n]/nz 模式/n 的/ude1 改革/vn 任务/n 。/w 邓小平/nr 还/d 初步/d 形成/v 了/ule 指导/v 新时期/nz 我国/n [政治/n 体制/n 改革/vn]/nz 实践/vn 的/ude1 [基本/a 思路/n]/nz ，/w 即/v 着眼于/v 推进/vn [经济/n 体制/n 改革/vn]/nz 和/cc [经济/n 建设/vn]/nz ，/w 逐步/d 改革/v [政治/n 体制/n]/nz 。/w 
9月20日/t ，/w 邓小平/nr 在/p 天津/ns 对/p 自己/rr 的/ude1 “/w 北方/s 谈话/vn ”/w 进行/vn 了/ule 一次/mq 总结/v 。/w 他/rr 对/p [天津/ns 市委/nis]/nto 的/ude1 领导/n 说/v ：/w 我/rr 走/v 了/ule 几个/mq 地方/n ，/w 一再/d 讲/v 就是/v 要/v 解放思想/vl ，/w [开动/v 机器/n]/nz ，/w 不要/d 当/p 懒汉/n ，/w [从/p 实际/n 出发/vi]/nz 。/w 过去/vf 不/d 敢/v 进/vn “/w 禁区/n ”/w ，/w 谁/ry 要/v 独立/a 思考/vn ，/w 就/d 好像/v 是/vshi 同/p 毛主席/nr 对/p 着/uzhe 干/v 。/w 实际上/d 毛主席/nr 是/vshi 真正/d 讲/v 实事求是/vl 的/ude1 。/w 我们/rr 过去/vf 是/vshi 吃大锅饭/vl ，/w 管理/v 水平/n 、/w [生活/vn 水平/n]/nz 都/d 提/v 不/d 高/a ，/w 鼓励/v 懒汉/n ，/w 不/d 独立/a 思考/vn 。/w 现在/t 不能/v 搞/v 平均主义/n 。/w 毛主席/nr 讲/v 过/uguo 先/d 让/v [一部分/m 人/n]/mq 富裕/a 起来/vf 。/w [管理/vn 人员/n]/nnt 好/a 的/ude1 也/d 应该/v 待遇/n 高/a 一点/mq ，/w 鼓励/v 大家/rr 想/v 办法/n 。/w 讲/v 物质/n 刺激/v ，/w 实际上/d 就是/v 要/v 刺激/vn 。/w 
