据/p 韩联社/nr 报道/v ，/w 韩国/nsf [国务/n 总理/nnt]/nnt [直属/b 机构/n]/nz “/w 调查/vn 对/p 日/b 抗争/vi 时期/n 被/pbei 强征/nz 事例/n 及/cc 支援/v 国外/s 被/pbei 强征/nz 牺牲者/nz 委员会/nis ”/w (/w 以下/f 简称/v 委员会/nis )/w 方面/n 13日/t 表示/v ，/w [韩国/nsf 政府/nis]/nt 将/d 在/p 太平洋/ns 西南部/f 的/ude1 岛屿/n 国家/n —/w —/w 巴布亚新几内亚/nsf 建立/v [第三/m 座/q]/mq 被/pbei 日/b 强征/nz 遇难者/n 纪念碑/n 。/w 
据/p 报道/v ，/w 此前/t ，/w [韩国/nsf 政府/nis]/nt 于/p 2010年5月/t 和/cc 9月/t 分别/d 在/p 菲律宾/nsf 和/cc 印度尼西亚/nsf 建立/v 了/ule 纪念碑/n 。/w 
据悉/v ，/w 在/p 韩国/nsf 国外/s 建立/v 纪念碑/n 是/vshi 为了/p 追悼/vn 那些/rz 在/p 日本/ns 殖民统治/v 期间/f ，/w 被/pbei 日本/ns 强征/nz 到/v 国外/s 后/f 客死他乡/vl 的/ude1 朝鲜人/nz (/w 本/rz 稿/ng 中/f 的/ude1 “/w 朝鲜/nsf ”/w 指/v 日本/ns 殖民统治/v 时期/n 的/ude1 [朝鲜/nsf 王朝/n]/nz )/w ，/w 同时/c 为了/p 安慰/v 死者/n 的/ude1 遗属/n 。/w 
巴新/ns 纪念碑/n 的/ude1 预算/n 为/p [3/m ./w 5/m 亿/m 韩元/q]/mq (/w 约/d 合/v 人民币/n [201/m 万元/q]/mq )/w ，/w 建成/v 后/f 高/a [6/m 米/q]/mq ，/w 碑石/n 上将/nnt 印刻/nz 悼文/nz 和/cc 主要/b 遇难者/n 的/ude1 名单/n 。/w 这/rzv 座/q 纪念碑/n 已/d 于/p 2013年12月/t 动工/vi ，/w 预计/v 在/p 2014年6月/t 竣工/vi 。/w 
巴新/ns 在/p [二战/n 时期/n]/nz 也/d 是/vshi [南/b 太平洋/ns]/nz 地区/n 的/ude1 主战场/n ，/w 是/vshi 继/vg 日本/ns 和/cc 中国/ns 后/f 朝鲜/nsf 遇难者/n 最多/ad 的/ude1 国家/n 。/w 仅/d 从/p 文献/n 记录/v 来看/u ，/w 在/p [日本/ns 厚生省/nt]/nt 的/ude1 文献/n 中/f 所/usuo 记录/v 的/ude1 朝鲜/nsf 遇难者/n 达/v [1076/m 人/n]/mq ，/w 委员会/nis 的/ude1 资料/n 显示/v 死者/n 达/v [585/m 名/q]/mq 。/w 这些/rz 人/n 大多/d 被/pbei 日军/n 强征/nz 为/p 隶属/v 军队/n 的/ude1 工人/nnt 并/cc 在/p 当地/s 服役/vi 期间/f 死亡/vi 。/w 委员会/nis 经/p 调查/vn 推测/v ，/w 二战/n 期间/f 有/vyou 4000多名/m 朝鲜人/nz 被/pbei 强征/nz 到/v 巴新/ns ，/w 其中/rz 有/vyou 九成/nz 以上/f 不幸/a 遇难/vi 。/w 
