爱心/n 网友/n 登山/vn 给/p 村/n 小/a 送/v 爱心/n 。/w 
[90/m 后/f]/mq 老师/nnt 苏新梦/nr 正在/d 给/p 四年级/mq 学生/nnt 上课/vi ，/w 这个/rz 班/n 是/vshi 学校/nis 人数/n 最少/d 的/ude1 班/n 。/w 
送来/v 爱心/n 物资/n 的/ude1 网友/n 与/cc 全校/n 师生/n 在/p 一起/s 。/w 
接班/vi 14年/t 他/rr 最/d 怕/v “/w 袖珍/b 村/n 小/a ”/w 消失/vi 
有/vyou [60/m 多年/mq]/mq 历史/n 的/ude1 内江/ns 天宝村/ns 小/a ，/w 人数/n 最少/d 的/ude1 班级/n 只有/c [4/m 个/q]/mq 学生/nnt 
1月10日/t ，/w 华西/ns 城市/n 读本/n 记者/nnt 跟随/v 一支/mq 爱心/n 队伍/n ，/w 经过/p 一路/mq 颠簸/vi ，/w 走过/v 一段/mq 陡峭/a 的/ude1 石板路/nz 和/cc 一段/mq 乡间/s 泥泞/a 的/ude1 羊肠小道/n ，/w 来到/v 了/ule 内江/ns 隆昌县/ns 天宝村/ns 小/a ，/w 揭开/v 一段/mq 关于/p 爱/v 和/cc 坚守/v 的/ude1 故事/n 。/w 
“/w 河山/n 只/d 在/p 我/rr 梦/n 萦/vg ，/w 祖国/n 已/d 多年/mq 未/d 亲近/v …/w …/w ”/w 学校/nis 石墙/n 的/ude1 一块土/nz 黑板/n 上/f ，/w 粉笔/n 抄写/v 的/ude1 《/w 我/rr 的/ude1 中国/ns 心/n 》/w 歌词/n 、/w 诗人/nnt 王翰/nr 的/ude1 《/w 凉州词/nz 》/w ，/w 还有/v 几句/mq [名言/n 警句/n]/nz 是/vshi 校园/n 里/f 唯一/b 能够/v 看见/v 的/ude1 “/w [校园/n 文化/n]/nz ”/w 。/w 
土/n 黑板/n 旁/f 的/ude1 一间/mq 教室里/nz ，/w 传来/v 一阵/mq 不/d 太/d 标准/n 的/ude1 普通话/n ，/w 朗诵/v 课文/n 的/ude1 [4/m 年级/n]/mq 班/n 上/f 的/ude1 [4/m 个/q]/mq 学生/nnt ，/w 是/vshi 学校/nis 人数/n 最少/d 的/ude1 班级/n 。/w 旧/a 讲台/n 、/w 土/n 黑板/n 、/w 瓦房/n 校舍/n …/w …/w 这些/rz 是/vshi 隆昌县/ns 天宝村/ns 小/a [31/m 个/q]/mq 孩子/n 和/cc [6/m 个/q]/mq 老师/nnt 的/ude1 [真实/a 写照/n]/nz 。/w 
14年前/t ，/w [25/m 岁/qt]/mq 的/ude1 程诚/nr 从/p 父亲/n 手中/s 拿/v 过/uguo “/w 接力棒/n ”/w ，/w 成为/v 这里/rzs 的/ude1 负责人/nnt ，/w 并/cc 一直/d 坚守/v 到/v 现在/t ，/w 但/c 他/rr 担心/v ，/w 怕/v 学校/nis 在/p 自己/rr 手中/s “/w 消失/vi ”/w 。/w 
青山/n 上/f 的/ude1 村/n 小/a 全校/n [5/m 个/q]/mq 班/n [6/m 个/q]/mq 老师/nnt [31/m 个/q]/mq 孩子/n 
天宝村/ns 小/a 地处/v 一个/mq 山顶/n 上/f ，/w 紧邻/v 一口/mq 池塘/n ，/w 学生/nnt 透过/v 没有/v 玻璃/n 的/ude1 窗户/n ，/w 能够/v 看到/v 外面/f 的/ude1 “/w 山山水水/n ”/w ，/w 当然/d ，/w 遇到/v 刮风下雨/v ，/w “/w 风风雨雨/n ”/w 也/d 能够/v 钻进/v 来/vf 。/w 
学校/nis 之所以/c 在/p 山上/s ，/w 据说/v 是因为/c 这/rzv 所/usuo 学校/nis 由/p 当地/s 的/ude1 一座/mq 寺庙/n 演变/vi 而/cc 来/vf ，/w 60/m 多年前/d 就/d 已经/d 存在/v ，/w 发展/vn 至今/d ，/w 学校/nis 经历/n 了/ule 兴衰/n 更替/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w [学生/nnt 人数/n]/nz 最/d 辉煌/a 时/ng 有/vyou 300多人/m ，/w 然而/c 现在/t ，/w 学校/nis “/w 跌入/v 谷底/s ”/w ，/w 仅有/nz [4/m 个/q]/mq 年级/n 和/cc [1/m 个/q]/mq 学前班/n 。/w 
按照/p [相关/vn 规定/n]/nz ，/w [4/m 个/q]/mq 年级/n 能够/v 拿到/v 编制/vn 的/ude1 教职工/n 应该/v 有/vyou [6/m 名/q]/mq ，/w 不过/c ，/w 当地/s [相关/vn 部门/n]/nz 考虑到/v 天宝村/ns 小/a 的/ude1 特殊/a 情况/n ，/w 加大/v 了/ule 教师/nnt 资源/n 的/ude1 投入/vn ，/w 多/a 增加/v 了/ule 一个/mq 有/vyou 编制/vn 的/ude1 教师/nnt 岗位/n ，/w 现在/t 有/vyou [6/m 名/q]/mq 老师/nnt ，/w [1/m 名/q]/mq 后勤/n 。/w 
10日/t ，/w 记者/nnt 在/p 采访/v 时/ng 得知/v ，/w 有/vyou 位/q 老师/nnt 请/v 了/ule 产假/n ，/w 现在/t 包括/v 学校/nis 负责人/nnt 在/p 内/f ，/w 正常/a 授课/vi 的/ude1 老师/nnt 有/vyou [5/m 名/q]/mq 。/w 不/d 包括/v 学前班/n 的/ude1 [8/m 个/q]/mq 孩子/n ，/w 真正/d 意义/n 上/f 的/ude1 学生/nnt ，/w 天宝村/ns 小/a 有/vyou [23/m 个/q]/mq 。/w 
