1月12日/t ，/w 中国队/nt 球员/nnt 吴兴涵/nr （/w 右/f ）/w 在/p 比赛/vn 中/f 带/v 球/n 进攻/vn 。/w 新华社/nt 发/v （/w 穆罕默德/nrf 摄/vg ）/w 
昨晚/t ，/w U22/x 国/n 足/a 在/p 阿曼/ns 马斯喀特/nsf 参加/v 的/ude1 U22/x 亚洲杯/nz 首/q 战/vg 中/f ，/w 以/p 1/m 比/p 0/m 领先/vi 到/v [第/m 91/m 分钟/qt]/mq ，/w 但/c 补/v 时/ng 阶段/n 却/d 连/ulian 丢/v [两/q 球/n]/mq ，/w 憾/ag 负/v [乌兹别克斯坦/nsf 队/n]/nt 。/w 
[乌兹别克斯坦/nsf 队/n]/nt 整体/n 实力/n 要/v 高于/v 中国队/nt ，/w 前/f 国安/nz 队员/nnt 克里梅茨/nrf 佩戴/v [队长/nnt 袖标/n]/nz 坐镇/v 后防线/n 。/w 中国队/nt 阵容/n 调整/vn 较大/d ，/w 恒大/nz 小将/n 杨超声/nr 出任/v 前锋/nnt ，/w 吴兴涵/nr 、/w 李源一/nr 、/w 谢鹏飞/nr 搭档/n 前卫/nnt 线/n ，/w 王彤/nr 、/w 石柯/nr 领衔/vd 防线/n 。/w 
全场/n 比赛/vn ，/w U22/x 国/n 足/a 在/p 地面/n 组织/n 方面/n 、/w 控制球/nz 能力/n 方面/n 明显/a 要/v 逊于/nz 对手/n ，/w 基本上/d 依靠/v [防守/vn 反击/v]/nz 才/d 稳住/v 局面/n 。/w 但是/c ，/w 球员/nnt 在/p 被动/a 挨打/vi 情况下/nz ，/w 拼/v 得/ude3 很/d 厉害/a ，/w 在/p [由/p 攻/v 转守/nz]/nz 时/ng 也/d 是/vshi 不惜/v 体力/n 地/ude2 迅速/ad 回/v 防/v 保持/vn 防线/n 阵/ng 型/k ，/w 前/f 场/qv 抢断/v 后/f 的/ude1 反击/vn 也/d 颇为/d 奏效/vi 。/w [第/m 35/m 分钟/qt]/mq ，/w [中国队/nt 前/f 场/qv]/nt 逼抢/nz 导致/v 对方/n 回/v 传/vn 失误/vn ，/w 杨超声/nr 拿/v 球/n 后/f 禁区/n 前/f 远射/v 破门/vn 。/w 
在/p 浪费/v 多次/mq 反击/v 中/f 破门/vi 机会/n 的/ude1 同时/c ，/w U22/x 国/n 足/a 凭借/p 顽强/a 意志/n 守/v 到/v 了/ule [第/m 91/m 分钟/qt]/mq 。/w 但/c 在/p 补/v 时/ng [最后/f 阶段/n]/nz ，/w U22/x 国/n 足/a 防线/n 却/d 突然/ad 崩盘/nz 。/w [第/m 92/m 分钟/qt]/mq ，/w 克里梅茨/nrf 头槌/nz 扳平/v 比分/n ；/w [第/m 94/m 分钟/qt]/mq ，/w 谢尔盖耶夫/nrf 补/v 射空门/nz 打入/v 绝杀/v 逆转/vn 制胜球/nz 。/w U22/x 国/n 足/a 痛失/v 首/q 战/vg 全/a 取/v 3分/t 的/ude1 机会/n ，/w 小组/nis 出线/vi 难度/n 增大/v 。/w 
