13日/t ，/w [广东/ns 惠州市/ns 惠城区/ns 公安局/nis]/nt 向/p 媒体/n 通报/v ，/w 本月/r 5日/t 在/p 惠州/ns [7/m 路/n]/mq [公交车/nz 上/f]/nz 猥亵/v 女童/n 的/ude1 男子/n 被/pbei 该市/r 惠城/nz 公安/n 成功/a 抓获/v ，/w 并/cc 依法/d 对/p 其/rz 采取/v [刑事/b 强制/vd 措施/n]/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w 1月5日/t ，/w 一名/mq 近/a 七旬/n 男子/n 在/p 惠州市/ns [7/m 路/n]/mq [公交车/nz 上/f]/nz 猥亵/v 一名/mq 女童/n ，/w 当时/t 的/ude1 情形/n 被/pbei 一名/mq 女/b 目击者/n 用/p 手机/n 拍/v 下/f 视频/n 上/f 传到/v 互联网/n 上/f 并/cc 被/pbei 广东省/ns 电视/n [媒体/n 报道/v]/nz 。/w 
案件/n 发生/v 后/f ，/w 惠州/ns [公安/n 机关/n]/nz 立即/d 对/p 案件/n 展开/v 调查/vn ，/w 通过/p 调取/v 相关/vn 视频/n 、/w 询问/v 受害人/n 、/w 走访/v 群众/n ，/w [深入/ad 细致/a]/nz 开展/v 排查/vn 工作/vn ，/w 成功/a 锁定/v 一名/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 。/w 1月11日/t ，/w 惠州市/ns 惠城/nz 公安/n 依法/d 将/d 涉嫌/v 猥亵/v 女童/n 的/ude1 [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 叶某/nr 昌/ag 传唤/v 至/p [公安/n 机关/n]/nz 接受/v 调查/vn 。/w 
目前/t ，/w 该案/r 正在/d 进一步/d 审理/v 中/f 。/w 
