人民网/nz 兰州/ns 1月13日/t 电/n 记者/nnt 今日/t 从/p [武警/nnd 甘肃/ns 森林/n 总队/nis]/nt 获悉/v ，/w 由/p [兰州/ns 森林/n 大队/nis]/nt 、/w [庆阳/ns 森林/n 大队/nis]/nt 、/w [西峰/n 森林/n 大队/nis]/nt 组成/v 的/ude1 [3/m 支/q]/mq 靠/v 前/f 驻防/v 分队/n 共计/v [140/m 名/q]/mq 官兵/nnd ，/w 分别/d 从/p 各自/rr 驻地/n 出发/vi ，/w 以/p 摩托化/nz 开进/v 方式/n 奔赴/v 子午岭/nz 等/udeng 林区/n 一线/n ，/w 靠/v 前/f 驻防/v 应对/vn 严峻/a 防火/vn 形势/n 。/w 
入冬/vi 以来/f ，/w 甘肃/ns 地区/n 受/v 持续/vn 干旱/a 等/udeng [自然/n 因素/n]/nz 影响/vn ，/w 森林/n 火险/n 居高不下/vl 。/w 为此/bl ，/w [武警/nnd 甘肃省/ns 森林/n 总队/nis]/nt 按照/p “/w [预防/v 为主/vi]/nz 、/w 积极/ad 消灭/v ”/w 的/ude1 要求/n ，/w 在/p 全面分析/v 防火/vn 形势/n 后/f ，/w 果断/a 派出/v 兰州/ns 、/w 庆阳/ns 、/w 西峰/n [3/m 个/q]/mq 大队/nis 的/ude1 靠/v 前/f 驻防/v 分队/n 共/d [140/m 名/q]/mq 官兵/nnd ，/w 分别/d 前往/v [连/ulian 城/n 国家级/b 自然保护区/n]/nz 、/w 子午岭/nz 林区/n [东华/j 池/ng 林场/nis]/ns 和/cc [中/f 湾/ng 林场/nis]/ns 管辖区/n 靠/v 前/f 驻防/v ，/w “/w 以/p 巡/vg 代/q 扑/v ”/w 应对/v [今冬/t 明春/nz]/nz 严峻/a 的/ude1 防火/vn 形势/n 。/w 
