家住/v 六合/ns 的/ude1 胡云因/nr 在/p 朋友/n 撞伤/v 人/n 后/f 帮/v 朋友/n 顶/v 包/v ，/w 最终/d 被/pbei [六合/ns 检察院/nis]/nt 以/p 涉嫌/v 伪证罪/n 批捕/v ，/w 可能/v 来不及/v 看到/v 他/rr 即将/d 出生/vi 的/ude1 孩子/n 。/w 
去年/t 10月/t 的/ude1 一天/mq ，/w 胡云/nr 和/cc 朋友/n 一起/s 吃/v 过/uguo 饭后/t 乘车/vi 回家/vi ，/w 开车/vi 的/ude1 是/vshi 自己/rr 的/ude1 朋友/n 林/ng 某/rz 。/w 但/c 林/ng 某/rz 吃饭/vi 时候/n 喝/vg 了/ule 些/q 酒/nf ，/w 饭后/t 他/rr 坚持/v 要/v 开车/vn ，/w 胡云/nr 等/udeng 朋友/n 也/d 没有/v 阻拦/vn 。/w 林/ng 某/rz 驾车/vi 路过/v 一/m 养老院/nis 门口/s ，/w 看到/v 一位/mq 老人/n 横穿/v 马路/n ，/w 林/ng 某/rz 不但/c 没有/v 减速/vn ，/w 只/d 摁/v 了/ule 摁/v 喇叭/n 就/d 准备/v 通过/p 。/w 老人/n 快速/d 往/p 马路/n 对面/f 跑去/nz ，/w 但/c 为时已晚/dl ，/w 林/ng 某/rz 的/ude1 车/n 将/d 他/rr 撞倒/v 。/w 林/ng 某一/mq 看/v 撞到/v 人/n ，/w 大吃一惊/vl ，/w 因为/c 自己/rr 没有/v 驾照/n 还/d 涉嫌/v 酒驾/nz 。/w 这/rzv 要是/c 被/pbei 警方/n 抓/v 到/v 追究/vn 起来/vf ，/w 自己/rr 肯定/v 要/v 坐/v 几年/mq 牢/a 。/w 十分/d 惊慌/a ，/w 林/ng 某/rz 交代/v 同行/n 的/ude1 朋友/n 报警/vn ，/w 并/cc 要求/n 胡云/nr 给/p 自己/rr 顶/v 包/v 。/w 看到/v 林/ng 某/rz 肇事/vn 后/f 逃跑/v ，/w 几个/mq 朋友/n 也/d 没有/v 劝阻/vn ，/w 荒唐/a 的/ude1 胡云/nr ，/w 竟然/d 依然/d 答应/v 帮/v 林/ng 某/rz 顶/v 包/v 。/w 因为/c 胡云/nr 和/cc 林/ng 某/rz 是/vshi 初中/nis 同学/n ，/w 有/vyou [十几/m 年/qt]/mq 的/ude1 交情/n ，/w 当天/t 胡云/nr 又/d 没有/v 喝酒/vi ，/w 有/vyou 驾驶证/n 。/w 架不住/v 朋友/n 的/ude1 苦苦/d 相求/nz ，/w 胡云/nr 跑到/v 交警大队/nis 说/v 是/vshi 自己/rr 开/v 的/ude1 车/n ，/w 配合/v 着/uzhe 交警/nnd 与/cc 被害人/n 家属/n 进行/vn [善后/n 工作/vn]/nz 。/w 
就/d 在/p 林/ng 某/rz 和/cc 胡云/nr 都/d 觉得/v 此事/r 天衣无缝/al 之后/f ，/w 警方/n 经/p 调查/vn ，/w 得知/v 当时/t 开车/vi 的/ude1 是/vshi 林/ng 某/rz 并/cc 取得/v 了/ule 相关/vn 证据/n 。/w 林/ng 某/rz 归案/vi 后/f ，/w 在/p 铁证/n 面前/f 终于/d 交代/v ：/w “/w 我/rr 害怕/v 老人/n 家属/n 打/v 我/rr ，/w 所以/c 我/rr 就/d 离开/v 现场/s 了/ule 。/w 而且/c 我/rr 没有/v 驾驶证/n ，/w 我/rr 就/d 想/v 着/uzhe 找/v 个人/n 来/vf 顶/v 一下/mq 。/w ”/w 随后/d 林/ng 某/rz 因/p 涉嫌/v [交通/n 肇事/vn]/nz 和/cc 妨害/v 司法/n 公证/n ，/w 被/pbei [六合/ns 检察院/nis]/nt 批捕/v 。/w 而/cc 这/rzv 下/f 胡云/nr 也/d 惨/a 了/ule ，/w [六合/ns 检察院/nis]/nt 随后/d 以/p 涉嫌/v 包庇罪/nz 将/d 胡云/nr 立案/vi 查处/v 。/w 而/cc 这时/rzt ，/w 胡云/nr 的/ude1 妻子/n 正在/d 医院/nis 待产/vi ，/w 胡云/nr [一时/d 糊涂/a]/nz ，/w 为了/p 同学/n 的/ude1 情谊/n ，/w 不仅/c 忘记/v 了/ule 公民/n 的/ude1 义务/n ，/w 也/d 忘记/v 了/ule 对/p 家庭/n 的/ude1 责任/n ，/w 他/rr 很可能/nz 因为/c 被/pbei 批捕/v 而/cc 无法/v 见到/v 自己/rr 刚/d 出生/vi 的/ude1 孩子/n 。/w 而/cc 同车/nz 的/ude1 其他/rzv 几个人/mq ，/w 也/d 涉嫌/v 伪证罪/n 面临/v 法律/n 的/ude1 问责/nz 。/w (/w 文中/s 人物/n 系/v 化名/v )/w (/w 通讯员/nnt 赟/nz 秋/tg 向/p 肖/vg 记者/nnt 贾晓宁/nr )/w 
