[中国/ns 航天/n 科/n 工/n 集团/nis]/ntc [四/m 部/q]/mq [副总/nnt 指挥/v]/nnt 王根彬/nr 在/p [公开/ad 刊物/n]/nz [发表/v 文章/n]/nz 称/v ：/w “/w 我国/n 固体/n 导弹/n 从无到有/vl ，/w 研制/v 队伍/n 也/d 从小到大/nz ，/w 这支/r 队伍/n 靠/v 两弹一星/n 精神/n ，/w 航天/n 传统/n 精神/n ，/w 研制出/v 了/ule 我国/n [第一/m 代/q]/mq 固体/n 导弹/n ，/w 随后/d 从/p 1988年/t 至今/d 20年/t 时间/n ，/w 国家/n 仅/d 投入/v 了/ule [30/m 亿元/q]/mq 研制/v 费/n ，/w 先后/d 研制/v 成功/a 东风/n [二十/m 一号/mq]/mq 甲/n 、/w 乙/Mg 、/w 丙/Mg 、/w 丁/ng [4/m 个/q]/mq 型号/n ，/w 完成/v 了/ule 从/p 核/n 到/v 核/n 常/d 兼顾/v ，/w 攻击/vn 固定/a 目标/n 到/v 攻击/vn 慢速/nz 活动/v 目标/n 的/ude1 转变/vn ，/w 精度/n 实现/v 了/ule ccp/x 从/p [几百/m 米/q]/mq 再/d 到/v [几十/m 米/q]/mq 的/ude1 进步/vn ，/w 真正/d 形成/v 了/ule 型号/n 系列化/vn ，/w 满足/v 了/ule [二炮/n 部队/nis]/nt 在/p 新时期/nz “/w 担负/v 遏制/vn 他国/rzs 对/p 中国/ns 使用/v 核武器/n ，/w 遂行/v 核/n 反击/v 和/cc 常规/n 导弹/n 精确/a 打击/v 任务/n 。/w ”/w 为/p 国家/n 做出/v 了/ule [重要/a 贡献/n]/nz 。/w 这支/r 队伍/n 胜/v 不/d 骄/ag ，/w 败/vi 不/d 馁/vg ，/w 艰苦奋斗/vl ，/w 走/v 的/ude1 是/vshi 一条/mq 多快好省/n 的/ude1 [发展/vn 之/uzhi 路/n]/nz ”/w 。/w 
美国/nsf 对/p 中国/ns [反/vi 舰/ng 弹道导弹/n]/nz 的/ude1 研究/vn 颇/d 深/a ，/w 他们/rr 对/p 中国/ns [反/vi 舰/ng 弹道导弹/n]/nz 的/ude1 发展/vn “/w 如数家珍/vl ”/w ，/w 美国/nsf 的/ude1 [研究/vn 机构/n]/nz 认为/v ，/w 1996年/t ，/w 中国/ns 的/ude1 DF21A/x 获得/v 了/ule 最初/d 的/ude1 战力/n ，/w [中国/ns 二炮/n 部队/nis]/nt 向/p 台湾/ns 近海/s 发射/v 了/ule DF15/x 弹道导弹/n 。/w 美国/nsf 被/pbei 警告/vn 未来/t 将/d 面临/v 弹道导弹/n 威胁/vn 。/w 
[1997/m -/w 2002/m 年/qt]/mq ，/w 中国/ns 公开/ad 有关/v 中国/ns [反/vi 舰/ng 弹道导弹/n]/nz (/w ASBM/x )/w 概念/n 资料/n 。/w 1999年/t ，/w [第一/m 艘/q]/mq [神舟/nz 飞船/n]/nz 发射/v ，/w 证明了/v 中国/ns 的/ude1 轨道/n 机动/b 技术/n 。/w 解放军/nnd [国防/n 大学/nis]/ntu 出版/v 了/ule [反/vi 舰/ng 弹道导弹/n]/nz 的/ude1 概念/n 资料/n 。/w 2002年/t ，/w 有限/a 的/ude1 中国/ns [反/vi 舰/ng 弹道导弹/n]/nz 资料/n 公开/ad 出版/v 。/w 2003年/t ，/w 二炮/n 公开/ad 了/ule [反/vi 舰/ng 弹道导弹/n]/nz 的/ude1 可行性研究/gi 资料/n 。/w 
美国/nsf 的/ude1 [研究/vn 机构/n]/nz 认为/v ，/w 2004年/t ，/w 二炮/n 出版/v 了/ule 教条/n 手册/n ，/w 有/vyou [2/m 页/q]/mq 是/vshi 专门/d 介绍/v [反/vi 舰/ng 弹道导弹/n]/nz 。/w [美国/nsf 海军/nnd 情报局/nis]/nt 第一次/mq 提及/v 了/ule 中国/ns 对/p [反/vi 舰/ng 弹道导弹/n]/nz 的/ude1 公开/ad 兴趣/n 。/w 2005年/t ，/w [美国/nsf 国防部/nt]/nt 在/p 解放军/nnd 定期/d 报道/v 中/f 第一次/mq 提及/v 中国/ns 的/ude1 [反/vi 舰/ng 弹道导弹/n]/nz 。/w 2006年/t ，/w 中国/ns [反/vi 舰/ng 弹道导弹/n]/nz 资料/n 公开/ad 增多/v 。/w 2007年/t ，/w 美/b [中/f 经济/n 安全/an 审查/vn 委员会/nis]/nt 证实/v 了/ule 中国/ns [反/vi 舰/ng 弹道导弹/n]/nz 的/ude1 进展/vn 。/w 
[美国/nsf 海军/nnd 情报局/nis]/nt 称/v ，/w 中国/ns [反/vi 舰/ng 弹道导弹/n]/nz 接近/v 形成/vn 战斗力/n 。/w [反/vi 舰/ng 弹道导弹/n]/nz 开始/v 受到/v 美国/nsf 的/ude1 广泛/a 注意/v 。/w 
2010年5月/t ，/w [中国/ns 航天/n 科/n 工/n 集团/nis]/ntc 高官/nnt 称/v ，/w DF21D/x 能够/v 击中/v 低速/d 运动/vn 的/ude1 目标/n ，/w 命中/v 精度/n 为/p [几十/m 米/q]/mq 。/w 此/rzs 后/f ，/w 二炮/n 可能/v 在/p 广东/ns 韶关/ns 建设/v [反/vi 舰/ng 弹道导弹/n]/nz 旅/vg 设施/n 。/w 美军/n [太平洋/ns 司令部/nnt]/nt 司令/nnt 威拉德/nrf 上将/nnt 在/p 接受/v 日本/ns 报纸/n 《/w [朝日/n 新闻/n]/nz 》/w 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 中国/ns 这种/r 弹道导弹/n 已/d 具备/v “/w [初步/d 作战/vi 能力/n]/nz ”/w 。/w 
美国/nsf 的/ude1 [研究/vn 机构/n]/nz 认为/v ，/w 2011年/t 至/p 2012年/t ，/w 中国/ns 在/p 南海/ns 进行/vn 了/ule 多次/mq ，/w 东风/n -/w [21/m D/x]/mq [导弹/n 发射/v]/nz 试验/vn ，/w 并/cc 成功/a 命中/v 击沉/v 了/ule 由/p 远望/v [4/m 号/q]/mq [航天/n 测量船/nz]/nz 改装/v 的/ude1 航母/n 模拟/v 靶船/nz 。/w 
美军/n 认为/v 东风/n -/w [21/m B/x]/mq （/w 乙/Mg 弹/v ）/w 于/p 2002年/t 之前/f 装备/n 部队/nis ，/w 东风/n -/w [21/m C/x]/mq （/w 丙/Mg 弹/v ）/w 于/p [2006/m 至/p 2007/m 年/qt]/mq 装备/n [解放军/nnd 第二/m 炮兵/nnd 部队/nis]/nt 。/w 东风/n -/w [21/m D/x]/mq （/w 丁/ng 弹/v ）/w 于/p 2011年/t 左右/f 装备/n 部队/nis 。/w 
解放军/nnd [最新/a 动态/n]/nz ：/w 
中国/ns 战机/n [1453/m 架/qv]/mq 排名/vi 世界/n 第二/m 仅次于/v 美军/n 
解放军/nnd 导弹/n 震住/nz 美国/nsf 总统/nnt 美军/n 认输/vi 了/ule 

