彭州/ns 乌木/n 案/ng 就是/v “/w 民告官/nz ”/w ，/w 2013年1月16日/t ，/w 原告/n 吴高亮/nr 出示/v 法院/nis 公布/v 的/ude1 行政/n 鉴定书/n 。/w （/w 本报/rz 资料/n 图片/n ）/w 
“/w 民/ng 不/d 告官/nz ”/w ，/w 这/rzv 句/q 古话/n 如今/t 正在/d 得到/v 扭转/vn 。/w “/w 民告官/nz ”/w 不再/d 是/vshi 老大难/n 。/w 自从/p [四川省/ns 高院/n]/nt 在/p 成都/ns 、/w 广安/ns 两地/n 法院/nis 试点/vn [行政/n 案件/n]/nz 集中/v 管辖/vn 后/f ，/w “/w 民告官/nz ”/w 大多/d 实现/v 异地/n 法院/nis 审理/v 。/w 据/p 相关/vn [数据/n 显示/v]/nz ，/w 与/cc 试点/vn 前/f 相比/vi ，/w 四川/ns 广安/ns 去年/t “/w 民告官/nz ”/w 的/ude1 案件/n 比/p 2012年/t 翻/v 了/ule 一番/mq 。/w 
曾/d 
有/vyou 社会/n 学者/nnt 说/v “/w 当/p 一介/nz 草民/nrf 与/cc 政府部门/n 对簿公堂/vl 时/ng ，/w 一个/mq 真正/d 的/ude1 [法治/n 社会/n]/nz 正/d [渐行/nz 渐近/nz]/nz ！/w ”/w 这/rzv 句话/q 正在/d 得到/v 印证/vn 。/w [四川省/ns 高院/n]/nt 决定/v 在/p 部分/n [中级/b 人民法院/nis]/nt 辖区/n 内/f 开展/v [行政/n 案件/n]/nz 相对/d 集中/v 管辖/vn [试点/vn 工作/vn]/nz 后/f ，/w 在/p 广泛/a [征求/v 意见/n]/nz 的/ude1 基础上/nz ，/w 选择/v 了/ule 成都/ns 和/cc 广安/ns 两家/mq 中级法院/nis 作为/p 首批/n 试点/vn 法院/nis 。/w 
成都/ns 和/cc 广安/ns 行政诉讼/n 异地/n 审/v 
不久/d 前/f ，/w 因/p 一起/s 纠纷/n ，/w 广安区/ns 的/ude1 一家/n [建筑/n 公司/nis]/nt 将/d 广安市/ns [人力/n 资源/n]/nz 和/cc [社会/n 保障局/nis]/nis 告/v 上/f 法院/nis 。/w 与/cc 以前/f 不同/a 的/ude1 是/vshi ，/w 受理/v 此案/r 的/ude1 并非/v [广安区/ns 人民法院/nis]/nt ，/w 而是/c 前锋/nnt 区/n 人民法院/nis 。/w 随后/d ，/w 前锋/nnt 区/n 法院/nis 行政/n 庭/ng 法官/nnt 通过/p [巡回/vn 审判/vn]/nz ，/w 最终/d 使/v 双方/n 达成/v [调解/vn 协议/n]/nz 。/w 
广安/ns 行政/n 庭/ng 庭长/nnt 李勇/nr 说/v ，/w 这/rzv 是/vshi 行政诉讼/n 相对/d 集中/v 管辖/vn ，/w 从/p 去年/t 5月1日/t 开始/v 在/p 广安/ns 试点/vn 。/w 目前/t ，/w 广安/ns 辖区/n 的/ude1 “/w 民告官/nz ”/w ，/w 大多/d 由/p 异地/n 法院/nis 审理/v 。/w 与/cc 广安/ns 一样/uyy ，/w 成都/ns 也/d 试点/vn 了/ule 这/rzv 一/m 模式/n 。/w [郫县/ns 法院/nis]/nto 行政/n 庭/ng 庭长/nnt 范华良/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 去年/t 9月10日/t 后/f ，/w 郫县/ns 新/a 接/v 的/ude1 行政诉讼/n 案件/n ，/w 均/d 交由/v 新/a 都/d 法院/nis 立案/vi 、/w 审理/v 。/w 
打消/v 顾虑/n 后/f 敢/v 告/v “/w 官/n ”/w 的/ude1 [越来越/d 多/a]/nz 
记者/nnt 昨日/t 从/p [四川省/ns 高院/n]/nt 获悉/v ，/w 成都/ns 和/cc 广安/ns 两家/mq 中级法院/nis 作为/p 首批/n 试点/vn 法院/nis ，/w 省/n 高院/n 要求/n 试点/vn 法院/nis 在/p 推行/v 集中/vn 管辖/v 试点/vn 的/ude1 同时/c ，/w 结合/v 巡回/vn 审/v ，/w 切实/ad 保障/v 群众/n 的/ude1 诉权/nz 。/w 
“/w 试点/vn 后/f ，/w 行政诉讼/n 案件/n 明显/a 出现/v 了/ule [两/q 大/a]/mq 变化/vn 。/w ”/w 李勇/nr 说/v ，/w 一/m 是/vshi [审理/v 案件/n]/nz 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 受到/v 外部/f 的/ude1 干扰/vn 明显/a 减少/v ；/w 二/m 是/vshi 作为/p 被告/n ，/w [行政/n 机关/n]/nz 应诉/v 的/ude1 积极性/n 明显/a 增加/v 了/ule 。/w 这些/rz 变化/vn 在/p 李勇/nr 出具/v 的/ude1 数据/n 中/f 得到/v 佐证/n ，/w 2012年/t ，/w 广安/ns 受理/v 行政诉讼/n 案件/n [116/m 件/q]/mq ；/w 试点/vn 后/f ，/w 这种/r 案件/n 猛增/v ，/w 去年/t 共有/v [236/m 件/q]/mq 。/w 
龙泉/ns 新/a 都/d 双流/ns 集中/v 管辖/vn 区县/n 行政/n 案/ng 
[成都/ns 法院/nis]/nt 的/ude1 [试点/vn 工作/vn]/nz 在/p 去年/t 9月10日/t 开始/v 。/w [成都市/ns 中级/b 法院/nis]/nt 按照/p 最高法院/nt 的/ude1 要求/n ，/w 指定/v 龙泉驿/ns 、/w 新/a 都/d 和/cc 双流/ns [3/m 个/q]/mq 法院/nis 集中/v 管辖/vn [中心/nis 城区/n]/nz 以外/f 的/ude1 [行政/n 案件/n]/nz 。/w 去年/t 9月10日/t 之前/f 立案/vi 受理/v 的/ude1 行政诉讼/n 案件/n ，/w 由/p 受理/v 法院/nis 继续/v 审理/vn 。/w 据/p 了解/v ，/w 成都/ns 5/m 城区/n 和/cc 高新区/nz 暂/d 不/d 在/p 第一/m 阶段/n 试点/vn 区域/n 。/w 
自/p [试点/vn 工作/vn]/nz 开始/v 后/f ，/w [郫县/ns 法院/nis]/nto 行政/n 庭/ng 的/ude1 工作/vn 也/d 发生/v 了/ule 一些/mq 变化/vn 。/w “/w 不会/v 比/p 以前/f 轻松/a 。/w ”/w 范华良/nr 说/v ，/w 除了/p 还要/d 继续/v 审理/vn 的/ude1 去年/t 9月10日/t 之前/f 受理/v 的/ude1 行政诉讼/n 案件/n 外/f ，/w 非诉讼/nz 类/q [行政/n 案件/n]/nz 的/ude1 审查/vn 和/cc 执行/v 成/v 了/ule 工作/vn 重点/n 。/w “/w 现在/t 还是/c 有/vyou 郫县/ns 的/ude1 群众/n 到/v [郫县/ns 法院/nis]/nto 来/vf 立案/vi ，/w 我们/rr 会/v 将/d 材料/n 转交/v 给/p 新/a 都/d 法院/nis 。/w ”/w 范华良/nr 说/v 。/w 专家/nnt 观点/n 民告官/nz 不/d 可怕/a 
[苏州/ns 大学/nis 法学院/nis]/nt 教授/nnt 、/w [中国/ns 特色/n]/nz 城镇化/vn 研究中心/nis 城镇化/vn 法制/n 保障/v 研究所/nis 所长/nnt 章志远/nr 建议/n ，/w 我国/n [行政/n 法治/n]/nz [发展/vn 模式/n]/nz 应/v 向/p 回应/vn 型/k 转变/v 。/w 民间/n 与/cc 政府/nis 的/ude1 纠纷/n ，/w 通过/p [行政/n 复议/vn]/nz 、/w 行政诉讼/n 来/vf 解决/v 。/w “/w 民告官/nz 其实/d 不/d 可怕/a ，/w 应当/v 把/pba [行政/n 复议/vn]/nz 、/w 行政诉讼/n 打造/v 成/v 解决/vn 纠纷/n 的/ude1 主渠道/n 。/w ”/w 章志远/nr 说/v 。/w 新闻/n 链接/gi 行/ng 诉法/nz 23年/t 来/vf 首/q 修/v 
去年/t 底/f ，/w 在/p 京/b 召开/v 的/ude1 [十二/m 届/q]/mq 全国人大常委会/nt [第六/m 次/qv]/mq 会议/n ，/w 一个/mq 重要/a 议题/n 就是/v 审议/vn 行政诉讼法/n 修正案/n 草案/n 。/w 这/rzv 是/vshi 行政诉讼法/n 自/p 1990年/t 施行/v 以来/f 的/ude1 首次/m 大修/vn 。/w 其中/rz ，/w [行政/n 机关/n]/nz 不得/vi 干预/vn 、/w 阻碍/v 法院/nis 立案/vi ；/w 扩大/v [受案/nz 范围/n]/nz ，/w 可口/a 头/n 起诉/v ；/w 异地/n 管辖/v ，/w 减少/v [行政/n 机关/n]/nz 干预/vn 审判/vn ；/w 不/d 执行/v 法院/nis 判决/vn ，/w 可/v 拘留/vn 行政官员/nnd ，/w 成为/v [社会/n 公众/n]/nz 关注/v 的/ude1 四大/n 焦点/n 问题/n 。/w 对话/vn 省/n 高院/n ：/w [行政/n 审判/vn]/nz [基层/n 法院/nis]/nz 受/v 干扰/vn 较多/d 
昨日/t ，/w 有关/v 行政诉讼/n 试点/vn 集中/v 管辖/vn 相关/vn 问题/n ，/w [四川省/ns 高院/n]/nt 进行/vn 了/ule 一一/m 解答/v 。/w 
