昨日/t ，/w 北师大/nt 女/b 附中/j （/w [北师大/nt 附属/vn 实验/vn 中学/nis]/nts 前身/n ）/w “/w 老三届/n ”/w 的/ude1 [20/m 多/a 名/q 学生/nnt]/mq 与/cc 30多名/m 老师/nnt 、/w 家属/n 举行/v 见面会/n 。/w 他们/rr 中/f 的/ude1 一些/mq 人/n 向/p 文革/n 中/f 受到/v 伤害/vn 的/ude1 校领导/nnt 、/w 师生/n 道歉/vi 。/w 
这些/rz 经历/n 过/uguo 文革/n 的/ude1 学生/nnt ，/w 会上/n ，/w 有的/rz 对/p 文革/n 中/f 身为/v [学生/nnt 运动/vn]/nz 领头人/n 深/a 怀/v 歉意/n ，/w 有的/rz 为/p 副校长/nnt 卞仲耘/nr 被/pbei 部分/n 学生/nnt 殴打/v 致死/vi 时/ng 的/ude1 “/w 不/d 作为/p ”/w 懊悔/v 痛苦/an ，/w 有的/rz 因/p 批斗/v 过/uguo 老师/nnt 而/cc 渴望/v 当面/d 道歉/vi 。/w 
昨日/t ，/w 宋彬彬/nr 在/p 见面/vi 会上/n 。/w 新京报/nz 记者/nnt 韩萌/nr 摄/vg 
“/w 为/p 贴/v 第一张/mq 大字报/n 伤害/v 老师/nnt 道歉/vi ”/w 
昨日/t ，/w 不到/v [10/m 点/qt]/mq ，/w [北师大/nt 附属/vn 实验/vn 中学/nis]/nts 一间/mq 狭小/a 的/ude1 会议室/n 挤满/v 了/ule 50多人/m ，/w 除/p 学生/nnt 外/f 还有/v 20多名/m 老师/nnt 。/w 
会议室/n 的/ude1 一角/n ，/w 放置/v 了/ule 卞仲耘/nr 的/ude1 半身/n 塑像/n ，/w 她/rr 两手/mq 交叠/gm 在/p 一起/s ，/w 表情/n 和善/a 温柔/a 。/w 塑像/n 是/vshi 女/b 附中/j 校友/n 于/p 2007年/t 倡议/n ，/w 由/p [500/m 位/q]/mq 师生/n 捐款/vi 建成/v ，/w 于/p 2011年/t 安放/v 在/p 此/rzs 的/ude1 。/w 校友/n 们/k 希望/v 能/v 以此/d 表达/v 对/p 卞/nz 校长/nnt 的/ude1 纪念/vn 。/w 
1966年/t 的/ude1 8月5日/t ，/w 时任/v 北师大/nt 女/b 附中/j 校/ng 党总支/nis 书记/nnt 兼副/nz 校长/nnt 卞仲耘/nr ，/w 在/p 部分/n 学生/nnt 发起/v 的/ude1 游斗/nz 中/f ，/w 被/pbei 殴打/v 折磨/vn 致死/vi ，/w 是/vshi 文革/n 中/f 北京/ns 首/q 名/q 蒙难/vi 的/ude1 教育工作者/nnt 。/w 昨日/t ，/w 女/b 附中/j 几位/n “/w 老三届/n ”/w 学生/nnt 给/p 卞/nz 校长/nnt 雕塑/n 鞠躬/vi 默哀/vi 。/w 
她/rr 的/ude1 情绪/n 有点/d 激动/a ，/w 大声/d 说/v ：/w “/w 我/rr 要/v 向/p 老师/nnt 们/k 道歉/vi ，/w 为了/p 贴/v 第一张/mq 大字报/n 对/p 老师/nnt 造成/v 的/ude1 伤害/vn 道歉/vi ，/w 为了/p 40/m 多年前/d 那一天/mq 没有/v 保护/vn 好/a 他们/rr 而/cc 道歉/vi ，/w 为/p 我/rr 当时/t 的/ude1 偏激/a 思想/n 和/cc 行为/n 对/p 校友/n 们/k 造成/v 的/ude1 影响/vn 和/cc 伤害/vn 道歉/vi 。/w ”/w 
刘进/nr 的/ude1 [最后/f 一个/mq]/nz 道歉/vi 对象/n ，/w 是/vshi [同班/vn 同学/n]/nz 宋彬彬/nr ，/w “/w 是/vshi 我/rr 让/v 你/rr 和/cc 我/rr 一起/s 贴/v 大字报/n ，/w 是/vshi 我/rr 作为/p 总领队/nnt 派/v 你/rr 带领/v 同学们/nz 上/f [天安门/ns 城楼/n]/nz ，/w 而/cc 影响/vn 了/ule 你/rr 的/ude1 人生/n 。/w ”/w 
在/p 见面/vi 会上/n ，/w 宋彬彬/nr 也/d 数/n 度/qv 落泪/vi 。/w 她/rr 做/v 了/ule 约/d [1500/m 字/n]/mq 、/w 题为/v 《/w 我/rr 的/ude1 道歉/vn 和/cc 感谢/v 》/w 的/ude1 发言/vn 。/w 宋彬彬/nr 首先/d 向/p 当年/t 在校/b 的/ude1 所有/b 老师/nnt 同学/n 道歉/vi 。/w 她/rr 称/v 卞/nz 校长/nnt 被/pbei “/w 暴力/n 致死/vi ”/w 前/f ，/w 自己/rr 和/cc 刘进/nr 曾/d 两次/mq 阻止/v ，/w 看到/v 同学/n 散/v 了/ule ，/w 以为/v 不会/v 有/vyou 事/n 了/ule ，/w 就/d 走/v 了/ule 。/w “/w 我/rr 对/p 卞/nz 校长/nnt 的/ude1 不幸/a 遇难/vi 是/vshi 有/vyou 责任/n 的/ude1 …/w …/w 担心/v 别人/rr 指责/v 自己/rr ‘/w 反对/v 斗/v 黑帮/ns ’/w ，/w 没有/v 也/d 不/d 可能/v 强势/n 去/vf 阻止/v 对/p 卞/nz 校长/nnt 和/cc 校领导/nnt 们/k 的/ude1 武装/n 。/w ”/w 
宋彬彬/nr 还/d 表示/v ：/w “/w 请/v 允许/vn 我/rr 表达/v 对/p 卞/nz 校长/nnt 的/ude1 永久/b 悼念/v 和/cc 歉意/n ，/w 没有/v 保护/vn 好/a 校领导/nnt ，/w 是/vshi 终生/d 的/ude1 伤痛/n 和/cc 懊悔/v 。/w ”/w 
女/b 附中/j 曾/d 参与/v 批斗/vn 校领导/nnt 和/cc 老师/nnt 的/ude1 几个/mq 同学/n 也/d 临时/b 发言/vi ，/w 说/v 自己/rr 做/v 过/uguo 很多/m 错事/n 。/w 
“/w 如果/c 我/rr 曾/d 批斗/v 过/uguo 的/ude1 高/a 老师/nnt 今天/t 来/vf 的话/udh ，/w 我/rr 也/d 会/v 当面/d 道歉/vi ，/w 她/rr 90多岁/m 了/ule ，/w 再不/d 道歉/vi ，/w 真/a 来不及/v 了/ule 。/w ”/w [66/m 届/q]/mq 王思梅/nr 说/v 。/w 
