坝坝宴/nz 。/w 
豌豆/n 烧/vi 蹄/ng 花/n 、/w 红/a [萝卜/n 烧牛肉/nz]/nz …/w …/w [99/m 张/q]/mq 桌子/n 排出/v [200/m 米/q]/mq 长/a ，/w 每张/r 桌子/n 上/f 摆着/v [10/m 多个/mq]/mq 热气腾腾/vl 的/ude1 家常菜/nf 。/w 10日/t 上午/t ，/w 自贡市/ns 富顺县/ns 某/rz 房产公司/nis 售楼/nz 部/q 外/f 的/ude1 坝子/n 上/f ，/w 来自/v 富顺县/ns [26/m 个/q]/mq 镇/n 乡/n 贫困/a 的/ude1 学生/nnt 、/w 农民工/nnd 、/w [环卫/n 工人/nnt]/nz 、/w [留守/v 儿童/n]/nz 、/w 孤残/n 儿童/n 、/w 残疾人/n 等/udeng [730/m 人/n]/mq 在/p 这里/rzs 吃/v 了/ule 一顿/mq 团/n 年/qt 坝坝宴/nz 。/w 现场/s ：/w 
[99/m 桌/ng]/mq “/w 坝坝宴/nz ”/w 前后/f 绵延/vi [200/m 米/q]/mq 
10日/t 上午/t 9时/t 许/v ，/w 来自/v 富顺县/ns [10/m 多个/mq]/mq 乡镇/n 的/ude1 [380/m 名/q]/mq [环卫/n 工人/nnt]/nz 首先/d 到达/v 了/ule 举办/v 坝坝宴/nz 的/ude1 地方/n 。/w 他们/rr 刚/d 到达/v ，/w 此次/rz 坝坝宴/nz 的/ude1 主办方/nz “/w 萤火虫/n 的/ude1 家/q ”/w 志愿者/nnt 组织/n 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 便/d 将/d 早已/d 准备好/nz 的/ude1 食用油/n 送到/v 了/ule 他们/rr 手上/s 。/w 
“/w 没想到/nz 今年/t 他们/rr 还要/d 请/v 我们/rr 吃/v 团年饭/nz ，/w [非常/d 感谢/v]/nz ！/w ”/w 看着/v 手里/s 的/ude1 食用油/n ，/w 来自/v 富顺县/ns 东湖镇/ns 的/ude1 [环卫/n 工人/nnt]/nz 赵大妈/nr 说/v 。/w 前/f 日/b ，/w 赵大妈/nr 得到/v 环卫/n 所/usuo 的/ude1 通知/n ：/w “/w 萤火虫/n 的/ude1 家/q ”/w 志愿者/nnt 组织/n 让/v 他们/rr 准时/ad 前往/v 参加/v 。/w 而/cc 在/p 去年/t ，/w 该/rz 志愿者/nnt 组织/n 就/d 曾/d 给/p 他们/rr 送/v 过/uguo 米/q 和/cc 油/n 。/w 当天/t ，/w 共有/v 300多名/m [环卫/n 工人/nnt]/nz 参加/v 此次/rz 坝坝宴/nz 。/w 
记者/nnt 在/p 现场/s 看到/v ，/w [99/m 桌/ng]/mq 摆成/nz 的/ude1 长龙/n 绵延/vi 200多米/m ，/w 每张/r 桌上/s 都/d 摆着/v [10/m 多个/mq]/mq 热气腾腾/vl 的/ude1 家常菜/nf 。/w “/w 巴适/nz ！/w 还/d 从来/d 没有/v 这么/rz 多/a 人/n 一起/s 吃/v 过/uguo 饭/n 。/w ”/w 参加/v 坝坝宴/nz 的/ude1 富顺县/ns 东湖镇/ns 同兴村/ns [5/m 组/n]/mq 双腿/n 截肢/vi 的/ude1 残疾人/n 周保祥/nr 说/v ，/w “/w 今天/t ，/w 他们/rr （/w “/w 萤火虫/n 的/ude1 家/q ”/w 志愿者/nnt 组织/n ）/w 不仅/c 给/p 我/rr 发/v 了/ule [600/m 块/q]/mq 慰问金/n ，/w 还要/d 请/v 吃/v 团年饭/nz ，/w 感谢/v 他们/rr ！/w ”/w 捐助/v ：/w 
现场/s 发放/v 慰问金/n 和/cc 食用油/n 
“/w 我/rr 很/d 感谢/v 他们/rr ，/w 可以/v 说/v 是/vshi 他们/rr 让/v 我/rr 有/vyou 了/ule 今天/t ！/w ”/w 活动/vn 当天/t ，/w 活动/v 主办方/nz 还/d 举行/v 了/ule 捐助/v 仪式/n 。/w 该/rz 组织/n 的/ude1 发起人/n 之一/rz 刘家臻/nr 介绍/v ，/w 此次/rz 活动/vn 他们/rr 共/d 向/p 来自/v [26/m 个/q]/mq 镇/n 乡/n 贫困/a 的/ude1 学生/nnt 、/w 农民工/nnd 、/w 党员/nnt 、/w 军烈属/n 、/w [环卫/n 工人/nnt]/nz 、/w [留守/v 儿童/n]/nz 、/w 孤残/n 儿童/n 、/w 残疾人/n 等/udeng [弱势/n 群体/n]/nz 共/d [730/m 人/n]/mq ，/w 发放/v 了/ule 总价/n 为/p [30/m 万元/q]/mq 的/ude1 慰问金/n 和/cc 食用油/n 。/w 
曾经/d 受/v 过/uguo “/w 萤火虫/n 的/ude1 家/q ”/w 捐助/v 的/ude1 杨静/nr 也/d 参加/v 了/ule 此次/rz 活动/vn 。/w 由于/p 家庭/n 贫困/a ，/w 杨静/nr 曾经/d 差点/d 与/cc 大学/nis 失之交臂/vl ，/w 但/c 在/p 志愿者/nnt 组织/n 的/ude1 资助/vn 下/f ，/w 她/rr 顺利/ad 的/ude1 完成/vn 了/ule 大学/nis 学业/n ，/w 并/cc 找到/v 了/ule 现在/t 的/ude1 工作/vn 。/w 当/p 她/rr 得知/v “/w 萤火虫/n 的/ude1 家/q ”/w 志愿者/nnt 组织/n 在/p 富顺/ns 举行/v 活动/vn ，/w 她/rr 特地/d 请假/vi 从/p 成都/ns 赶回/v 富顺/ns ，/w 并/cc 表示/v “/w 我/rr 将/d 加入/v 他们/rr 并/cc 将/d 它/rr 给/p 我/rr 的/ude1 温暖/an 和/cc 感动/v 持续/vn 下去/vf ”/w 。/w 
据/p 了解/v ，/w “/w 萤火虫/n 的/ude1 家/q ”/w 成立/vi 于/p 2009年/t ，/w 是/vshi 一个/mq 以/p 扶助/v 孤残/n 儿童/n ，/w 兼顾/v 其他/rzv [弱势/n 群体/n]/nz 的/ude1 公益性/n [社团/n 组织/n]/nz ，/w 由/p 四川省/ns [十大/mq 杰出/a 青年/n]/nz 志愿者/nnt 刘家臻/nr 倡议/n 成立/vi 。/w 
华西/ns 城市/n 读本/n 记者/nnt 梁鹏/nr 摄影/vn 报道/v 
