《/w [中共/n 党史/n]/nz 拐点/gm 中的人物/nrf 与/cc 事件/n 》/w ，/w 李海文/nr 著/nz ，/w [中国/ns 青年/n 出版社/nis]/nt 出版/v 
注重/v 查阅/vn 大量/m [文献/n 资料/n]/nz ，/w 并/cc 参考/vn 许多/mq 当事人/n 的/ude1 回忆录/n ，/w 进一步/d 探/v 析/vg 了/ule 历史/n 拐点/gm 中/f 人物/n 与/cc 事件/n 的/ude1 关系/n 
党史/n 研究/vn 不仅/c 要/v 有/vyou 严肃/a 的/ude1 态度/n 和/cc 严谨/a 的/ude1 作风/n ，/w 还/d 需要/v 掌握/vn 科学/n 的/ude1 方法/n 和/cc 具有/v [刻苦/ad 钻研/v]/nz 的/ude1 精神/n 。/w 由于/p 历史/n 的/ude1 原因/n ，/w [中国共产党/nt 成立/vi]/nz 以后/f ，/w 特别/d 是/vshi 在/p 民主革命/n 时期/n ，/w 很多/m [档案/n 资料/n]/nz 都/d 被/pbei 销毁/v 、/w 遗落/v 或/c 隐匿/v 。/w 例如/v ，/w 在/p [红军/nnd 长征/n]/nz 离开/v [中央/n 苏区/n]/nz 后/f ，/w 由于/p 战斗/vn 频繁/a ，/w 随时/d 有/vyou 危险/an 发生/v ，/w 项/q 英/b 曾/d 下令/v 销毁/vn 了/ule [中央/n 苏区/n]/nz 留下/v 的/ude1 所有/b [档案/n 资料/n]/nz 。/w 再/d 如/v ，/w 王明/nr 在/p [延安/ns 时期/n]/nz 治病/vi 的/ude1 记录/vn ，/w 竟然/d 被/pbei 康生/nr 收藏/v 在/p 家里/s ，/w 直到/v 他/rr 死后/qt 才/d 被/pbei 曹轶欧/nr 交出/v 。/w 
新中国/nz 成立/vi 后/f ，/w 中央/n 对/p 党史/n 资料/n [十分/d 重视/v]/nz ，/w 收集/v 保存/vn 了/ule 大量/m [文献/n 资料/n]/nz 。/w 研究/v 党史/n ，/w 当然/d 离不开/v 这些/rz [文献/n 资料/n]/nz 。/w 本书/r 作者/nnt 曾经/d 在/p [中央/n 文献/n 研究室/nis]/nt 和/cc [中央/n 党史/n 研究室/nis]/nt 工作/vn 过/uguo ，/w 有着/v 比较/d 便利/an 的/ude1 条件/n 。/w 但/c [文献/n 资料/n]/nz 浩如烟海/vl ，/w 有时/d 寻找/v 有关/vn 人物/n 和/cc 事件/n 的/ude1 证据/n 有/vyou 如/v 大海捞针/vl ，/w 作者/nnt 在/p 这/rzv 方面/n 下/f 了/ule 很多/m 苦功/n ，/w 仅/d 在/p 1976年/t 为了/p 收集/v [纪念/v 周恩来/nr]/nz 的/ude1 资料/n ，/w 就/d 作/v 了/ule 7000多张/m 卡片/n 。/w 运用/v 这些/rz 资料/n ，/w 作者/nnt 进一步/d 探/v 析/vg 了/ule 历史/n 拐点/gm 中/f 一些/mq [重要/a 人物/n]/nz 与/cc 事件/n 的/ude1 关系/n 。/w 例如/v ，/w 为了/p 研究/v 张浩/nr 在/p 共产国际/n 与/cc 中共/n 抗日/vn 对/p 蒋/nz 政策/n 改变/v 与/cc 解决/v 张国焘/nr 问题/n 中/f 的/ude1 作用/n ，/w 作者/nnt 查阅/v 了/ule 大量/m 当时/t [中央/n 政治局/nis]/nto 会议/n 的/ude1 记录/vn 和/cc 中央/n 与/cc [四/m 方面军/n]/mq 的/ude1 来往/vn 电报/n ，/w 参考/vn 了/ule 许多/mq 当事人/n 的/ude1 回忆录/n ，/w 并/cc 亲自/d 采访/v 了/ule 许多/mq 老同志/n 包括/v 张浩/nr 的/ude1 夫人/n 等/udeng ，/w [数/n 易/ad 其/rz 稿/ng]/nz ，/w 才/d 完成/v 了/ule 《/w 张浩传/nr 》/w 中/f 的/ude1 有关/vn 部分/n 。/w 又/d 如/v ，/w 1935年/t 到/v 1936年/t ，/w [国共/n 两党/nz]/nz 秘密/n 接触/v 谈判/vn 合作/v 问题/n ，/w 一般/ad 人/n 只/d 知道/v 潘汉年/nr 、/w 董健吾/nr 的/ude1 作用/n ，/w 而/cc 作者/nnt 通过/p 多次/mq 到/v [中央/n 档案馆/nit]/nt 和/cc [中央/n 组织部/nis]/nt 查阅/v 档案/n ，/w 并/cc 采访/v 了/ule 当时/t 健/ag 在/p 的/ude1 童小鹏/nr 、/w 刘鼎/nr 、/w 李金德/nr 、/w 谌小岑/nr 、/w 江明/nr (/w 吕振羽/nr 夫人/n )/w 和/cc 李德贞/nr (/w 张子华/nr 遗孀/n )/w 等/udeng ，/w 发现/v 并/cc 披露/v 了/ule 张子华/nr (/w [中共/n 党员/nnt]/nnt ，/w 1942年/t 去世/vi )/w 在/p 陕北/ns 、/w 南京/ns 之间/f 穿梭/vi 奔走/vi ，/w 对/p 谈判/vn 合作/vn 起到/v 了/ule [重要/a 作用/n]/nz 。/w 
注重/v 把/pba 历史/n 细节/n 之间/f 的/ude1 线索/n 贯穿/v 起来/vf ，/w 从而/c 揭示/v 出/vf 历史/n 拐点/gm 中/f [重要/a 人物/n]/nz 在/p [历史/n 事件/n]/nz 中/f 的/ude1 地位/n 和/cc 作用/n 
作者/nnt 在/p 研究/vn 中/f 特别/d 注重/v 历史/n 细节/n ，/w 不/d 放过/v 任何/rz 有/vyou 用/p 的/ude1 线索/n 。/w 例如/v ，/w 在/p 解放前/t 我党/n 在/p 通讯/n 联系/v 方面/n 主要/b 依靠/v 的/ude1 是/vshi 电报/n ，/w 而/cc 电报/n 离不开/v 密码/n 。/w 作者/nnt 在/p 研究/v 周恩来/nr 的/ude1 历史/n 中/f 发现/v ：/w 周恩来/nr 创建/v 了/ule 党/n 的/ude1 通讯/n 工作/vn ，/w 1928年10月/t 他/rr 派/v 张沈川/nr 、/w 李强/nr 在/p [上海/ns 组装/vn 无线电/n 发报/vn 台/q]/nt ，/w 建立/v 训练班/nis ，/w 培养/v 无线电/n 发报/vn 收报/nz 人员/n ，/w 1931年11月/t 中央/n 和/cc [中央/n 苏区/n]/nz 建立/v 了/ule 电台/nis 联系/v 。/w 周恩来/nr 还/d 创造/v 了/ule 中国共产党/nt 的/ude1 [第一/m 部/q]/mq 密码/n ，/w 因为/c 周恩来/nr 在/p 党内/s 化/v 名叫/v 伍豪/nr ，/w 因而/c 这个/rz 密码/n 就/d 称为/v “/w 豪/ag 密/a ”/w 。/w 一/m 开始/v 由/p 周恩来/nr 、/w 邓颖超/nr 和/cc 在/p 苏区/n 的/ude1 任弼时/nr 、/w 陈琮英/nr 掌握/v 密码/n 。/w 这个/rz 密码/n 大大/d 先进/a 于/p [国民党/n 军队/n]/nt 的/ude1 密码/n ，/w 从而/c 使/v 中共/n 可以/v 破译/v [国民党/n 军队/n]/nt 的/ude1 密码/n ，/w 而/cc 国民党/n 却/d 无法/v 破译/v 中共/n 的/ude1 密码/n ，/w 这/rzv 就是/v 红军/nnd 、/w 中国人民解放军/nt 连连/d 取胜/vi 的/ude1 原因/n 之一/rz 。/w 
