人民网/nz 南宁/ns 1月13日/t 电/n 日前/t ，/w 记者/nnt 从/p [广西/ns 体育局/nis]/nto 获悉/v ，/w 中国/ns -/w 东盟/ns 国际/n [汽车/n 拉力赛/n]/nz 被/pbei 评为/v 2014/m （/w [第九/m 届/q]/mq ）/w CSMF/x [中国/ns 体育/n 营销/vn 论坛/n]/nz “/w 2013/m 年度/n 十大/mq 城市/n [体育/n 营销/vn]/nz 案例/n ”/w 。/w 论坛/n 1月8日/t 在/p [北京/ns 中央/n 电视台/nis]/nt [梅/ng 地/ude2 亚/b 中心/nis]/nz 召开/v ，/w 历时/vi [1/m 天/qt]/mq 。/w 
本次/r 论坛/n 共/d 吸引/v 了/ule 来自/v [全国/n 各地/rzs]/nz 的/ude1 近/a [百/m 名/q]/mq 省级/b 、/w 市级/b 体育局/nis 局长/nnt 、/w [数十/m 家/q]/mq 投资/v 机构/n 、/w 国内/s 知名/a 体育用品/nz 企业/n 、/w 赞助商/nnd 代表/nnt ，/w 以及/cc [曼联/n 俱乐部/nis]/nt 亚太/b 区/n 、/w ＮＢＡ/x 中国/ns 、/w 环中赛/nz 组委会/nis 等/udeng [数十/m 家/q]/mq 国内外/s 体育/n 机构/n 、/w 2013/m 年度/n 企业/n ／/w 城市/n ／/w 十大/mq [体育/n 营销/vn]/nz 案例/n 、/w 2013/m 年度/n 中国/ns 十大/mq 优质/b 赛事/n 资源/n 、/w 2013/m 年度/n 中国/ns 十大/mq [体育/n 旅游/vn]/nz 目的地/n 的/ude1 代表/nnt 等到/v 会/v 。/w 
中国/ns -/w 东盟/ns 国际/n [汽车/n 拉力赛/n]/nz 已/d 成功/a 举办/v [7/m 届/q]/mq ，/w 2013年/t 共有/v [26/m 辆车/q]/mq 、/w [121/m 人/n]/mq 参加/v 、/w 历时/vi [22/m 天/qt]/mq ，/w 赛事/n 促进/v 了/ule 中国/ns 与/cc [东盟/ns 国家/n]/nz 的/ude1 体育/n 交流/vn 合作/vn ，/w 大力/d 宣传/vn 了/ule 中国/ns -/w [东盟/ns 博览会/n]/nz 和/cc 中国/ns -/w 东盟/ns 自贸区/nz ，/w 增进/v 了/ule 中国/ns 与/cc [东盟/ns 国家/n]/nz 人民/n 的/ude1 友谊/n ，/w 成功/a 的/ude1 探索/vn 出/vf 一条/mq 跨国/b [汽车/n 运动/vn]/nz 赛事/n 的/ude1 新模式/nz ，/w 打造/v 了/ule 一项/mq 中国/ns 在/p [东盟/ns 国家/n]/nz 举办/v 知名/a [汽车/n 运动/vn]/nz 品牌/n 的/ude1 品牌/n 赛事/n 。/w 
“/w [中国/ns 体育/n 营销/vn 论坛/n]/nz ”/w （/w CHINASPORTSMARKETINGFORUM/x ）/w ，/w 简称/v CSMF/x （/w 斯迈夫/nr ）/w 论坛/n ，/w 目前/t 是/vshi 中国/ns 最大/gm 的/ude1 体育/n 资源/n 营销/vn 与/cc [商务/n 平台/n]/nz 。/w 论坛/n 由/p [国家/n 体育/n 总局/nis]/nto 、/w [中国/ns 奥委会/nis 市场/n 开发/vn 委员会/nis]/nt 、/w [中央/n 电视台/nis 体育/n 频道/n]/nz 、/w [中央/n 电视台/nis 广告/n 经营/vn 管理/vn 中心/nis]/nt 、/w [中国/ns 网络/n 电视台/nis]/nt 等/udeng 联合/vd 指导/vn 。/w （/w 孙永壮/nr ）/w 
