NBA/x 流行/v 双塔/nz 内线/n 组合/vn ，/w [成都/ns 交警队/nis]/nt 也/d 有/vyou “/w 双子塔/nz ”/w 搭档/n 。/w 身高/n 分别为/v [1/m 米/q]/mq 9/m 、/w [1/m 米/q]/mq 8/m 的/ude1 交警/nnd 三/m 分局/nis 民警/nnt 王志斌/nr 、/w 赵科跃/nr 值守/nz 春熙路/ns ，/w 既/c 要/v 疏导/vn 交通/n 和/cc 纠正/v 违法/vn ，/w 还有/v 余力/n 帮/v 着/uzhe 巡警/nnd 逮/v 小偷/n 、/w 擒/v 抢劫/vn 嫌犯/n 。/w 市民/n 说/v ，/w “/w 他俩/r 站/vi 在/p 一起/s ，/w 马路/n 上/f 满满/z 都/d 是/vshi 安全感/n ”/w 。/w 
两人/mq 都/d 是/vshi 三/m 分局/nis [一/d 大队/nis]/mq 民警/nnt ，/w 身材/n 有/vyou 过/uguo 人/n 之/uzhi 处/n ：/w 赵科跃/nr [180/m 厘米/q]/mq 、/w [185/m 斤/q]/mq ；/w 王志斌/nr [190/m 厘米/q]/mq 、/w [206/m 斤/q]/mq 。/w 
昨日/t 上午/t [11/m 点/qt]/mq ，/w 成都/ns 交警/nnd 三/m 分局/nis 民警/nnt 赵科跃/nr 刚/d 结束/v 在/p 北/f 打/v 金街/nr 路口/n （/w 蜀都/nz 大道/ns 红星/n 路口/n ）/w 的/ude1 执勤/vn ，/w 搭档/n 王志斌/nr 骑着/v 警/ng 摩/b 前来/vi 替换/v 他/rr 。/w 两人/mq 的/ude1 摩托/n [擦身/nz 而/cc 过/uguo]/nz ，/w 双方/n 伸手/vi 一/m 击掌/vi ，/w 算是/v 完成/vn 了/ule 交接/vn 。/w 
这/rzv 两人/mq 都/d 是/vshi 三/m 分局/nis [一/d 大队/nis]/mq 民警/nnt ，/w 身材/n 有/vyou 过/uguo 人/n 之/uzhi 处/n ：/w 赵科跃/nr [180/m 厘米/q]/mq 、/w [185/m 斤/q]/mq ；/w 王志斌/nr [190/m 厘米/q]/mq 、/w [206/m 斤/q]/mq 。/w 
有/vyou 市民/n 说/v ：/w “/w 他俩/r 站/vi 在/p 一起/s ，/w 马路/n 上/f 满满/z 都/d 是/vshi 安全感/n ”/w 。/w 如果/c 说/v NBA/x 里/f 流行/v 双塔/nz 内线/n 组合/vn ，/w 他们/rr 可/v 算是/v [成都/ns 交警队/nis]/nt 的/ude1 “/w 双子塔/nz ”/w 了/ule 。/w 
最近/t 半年/mq ，/w “/w 双子塔/nz ”/w 搭档/n 在/p 春熙路/ns 片/q 区/n 执勤/vi ，/w 成/v 了/ule 这/rzv 一片/mq 区/n 一道/d 风景线/n ：/w 两个/mq 又/d 高/a 又/d 壮/v 、/w 还/d 有点/d 黑/a 的/ude1 大家伙/nz ，/w 既/c 要/v 疏导/vn 交通/n 和/cc 纠正/v 违法/vn ，/w 还有/v 余力/n 帮/v 着/uzhe 巡警/nnd 逮/v 小偷/n 、/w 擒/v 抢劫/vn 嫌犯/n 。/w 
闲暇/n 时/ng ，/w 他们/rr 还/d 组队/vi 去/vf 篮球场/n 当/p 真正/d 的/ude1 双塔/nz 锋线/n ，/w 屡次/d 被/pbei 球/n 友/ng 提/v 抗议/vn —/w —/w 你们/rr 俩/m 必须/d 分开/vi 组队/vi ！/w 
前/f 特警/nnd 和/cc 前/f 保险/n [销售/vn 人员/n]/nz 在/p 一起/s ，/w 成/v 了/ule [平均/a 海拔/n]/nz 最高/a 的/ude1 成都/ns 交警/nnd 岗/n 组合/vn 。/w 
他/rr ，/w 
枪战/n 毒贩/n 心/n 不/d 虚/a 上/f 路/n 执勤/vi 有点/d 慌/a 
先/d 说/v 王志斌/nr 。/w 这个/rz 身高/n [190/m 厘米/q]/mq 的/ude1 大/a 高个/n ，/w 即使/c 在/p 成都/ns 交警/nnd 队伍/n 里/f ，/w 也/d 是/vshi 不/d 多/a 见/v 的/ude1 身高/n 。/w 事实上/bl ，/w 他/rr 父亲/n 就是/v 一名/mq 警察/nnt ，/w “/w 我/rr 算是/v ‘/w [子/ng 承/vg 父业/nz]/nz ’/w ，/w 高中/nis 毕业/v 后/f 就/d 报考/v [泸州/ns 警校/nis]/nz 了/ule 。/w ”/w 
毕业/v 后/f ，/w 他/rr 在/p 家乡/n 攀枝花/ns 当/p 起/vf 了/ule 一名/mq 整天/d 和/cc 刑事/b 罪犯/nnd 打交道/vi 的/ude1 特警/nnd 。/w “/w 特勤/nz 、/w 安保/n 、/w 刑侦/n 、/w 抓捕/v ，/w 基本/a 组成/v 了/ule 我/rr 日常/b 的/ude1 工作/vn 。/w ”/w 王志斌/nr 说/v ，/w 在/p 7年/t 的/ude1 特警/nnd 生涯/n 里/f ，/w 自己/rr 遇到/v 过/uguo 不少/m 风险/n 。/w 2011年/t 前往/v 云南/ns 配合/v 抓捕/v 毒贩/n 时/ng ，/w 他/rr 遭遇/v 对方/n 反抗/v ，/w 还/d 冷静/a 地/ude2 持枪/vd 射击/vn 击中/v 毒贩/n ，/w 使/v 其/rz 失去/v 反抗/vn 能力/n ，/w [顺利/ad 完成/v]/nz 抓捕/v 任务/n 。/w 
他/rr ，/w 
卖/v 过/uguo 保险/n 做/v 过/uguo 工/n 警察/nnt 梦想/n 终/d 成/v 真/a 
事实上/bl ，/w 身材/n 相当/d 壮实/a 的/ude1 赵科跃/nr 在/p 当/p 交警/nnd 前/f ，/w 在职/vn 场上/s 已经/d 是/vshi “/w 身经百战/vl ”/w 了/ule 。/w “/w 我/rr 最早/d 当/p 过/uguo 工人/nnt ，/w 后来/t 去/vf 卖/v 过/uguo [一段/mq 时间/n]/nz 保险/n ，/w 还/d 在/p 公司/nis 里/f 当/p 了/ule 一阵/mq 文职/n 。/w ”/w 赵科跃/nr 说/v ，/w 自己/rr 从小/d 就/d 有/vyou 警察/nnt 梦/n ，/w “/w 感觉/n 当/p 一名/mq 除暴安良/vl 的/ude1 警察/nnt 太/d 帅/ng 了/ule 。/w 后来/t 我/rr 一边/d 工作/vn 一边/d 报考/v 警队/n ，/w 终于/d 在/p 2009年/t 进入/v 警察/nnt 编制/vn ，/w 随后/d 分/qt 到/v 了/ule 交警/nnd 三/m 分局/nis ，/w 成为/v 一名/mq 交警/nnd 。/w ”/w 
和/cc 王志斌/nr 一样/uyy ，/w 赵科跃/nr 的/ude1 交警/nnd 生涯/n 开端/n 也/d 有点/d “/w 蒙/b ”/w ：/w “/w 穿/v 上/f 警服/n 的/ude1 梦想成真/n 了/ule ，/w 但/c [实际/n 工作/vn]/nz 时/ng 要/v 集中/vn 注意/v 紧盯/nz 路面/n 一切/rz 异常/a 情况/n ，/w 面对/v 司机/nnt 的/ude1 抱怨/vn 还/d 得/ude3 耐心/a 解释/v ，/w 压力/n 也/d 不/d 小/a 。/w ”/w 
