据/p [美国/nsf 有线电视/n 新闻网/n]/nz (/w CNN/x )/w 报道/v ，/w 美国/nsf 前/f NBA/x [篮球/n 明星/nnd]/nz 罗德曼/nrf 日前/t 率/v 队/n 访问/v 朝鲜/nsf ，/w 并/cc 与/cc [朝鲜/nsf 球队/nis]/nt 举行/v [篮球/n 比赛/vn]/nz 。/w 美国/nsf 篮球/n 团/n 的/ude1 一名/mq 运动员/nnt 查尔斯·史密斯/nrf (/w CharlesSmith/x )/w 12日/t 坚称/v ，/w 他们/rr 并未/d 获得/v [朝鲜/nsf 政府/nis]/nt 的/ude1 资助/vn 。/w 
当/p 被/pbei 问及/v 此次/rz 访/v 朝/tg 是否/v 得到/v 报酬/n 时/ng ，/w 史密斯/nrf 称/v ，/w “/w 绝对/d 没有/v 。/w 我/rr 自/p 认为/v 是/vshi 个/q 聪明人/n …/w …/w 但是/c 朝鲜/nsf 没有/v 支付/vn 我们/rr 一分钱/mq 。/w ”/w 
曾/d 在/p NBA/x 效力/n [9/m 个/q]/mq 赛季/n 的/ude1 史密斯/nrf 称/v ，/w 他们/rr 此次/rz 访问/v 朝鲜/nsf 的/ude1 费用/n 是/vshi 由/p 一家/n [爱尔兰/nsf 在线/vn 博彩/nz 公司/nis]/nt 以及/cc 一个/mq 纪录片/n 摄制组/nis 提供/v 。/w 
1月13日/t ，/w 美国/nsf [篮球/n 明星/nnd]/nz 罗德曼/nrf 离开/v 平壤/ns 飞抵/v 北京/ns ，/w 在/p [首都/n 机场/nis]/nz 受到/v 媒体/n 围堵/vn 。/w 他/rr 表示/v 自己/rr 受到/v 太多/ad 非议/vn 很/d 委屈/a 。/w 中新社/nt 发/v 张浩/nr 摄/vg 
史密斯/nrf 称/v ，/w 他们/rr 此行/rzv 的/ude1 目的/n 并/cc 不是/c 钱/n 。/w 他们/rr 访/v 朝/tg 是/vshi 为了/p 了解/v 这个/rz 国家/n ，/w 并/cc 进行/vn [文化/n 交流/vn]/nz 。/w 
报道/v 指出/v ，/w 史密斯/nrf 并未/d 将/d 此次/rz 篮球赛/n 看作/v 是/vshi 献给/v 朝鲜/nsf 最高/a 领导人/nnt 金正恩/nr 的/ude1 [生日/n 礼物/n]/nz 。/w 史密斯/nrf 表示/v ，/w 他/rr 此前/t 对此/d 并不/d 知情/vi ，/w “/w 而/cc 知道/v 这/rzv 是/vshi 他/rr (/w 金正恩/nr )/w 的/ude1 生日/n 后/f ，/w 这/rzv 对/p 比赛/vn 也/d 没有/v 影响/vn ”/w 。/w 
史密斯/nrf 还/d 表示/v ，/w 罗德曼/nrf 将/d 此次/rz 访/v 朝/tg 之/uzhi 行/ng 看到/v 很重/nz 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 我/rr 能/v 感受到/nz (/w 罗德曼/nrf 承受/v 的/ude1 )/w 压力/n 。/w 他/rr 变/v 了/ule ，/w 难以/d 再/d 和/cc 我们/rr 所有/b 人/n 聚在一起/v 。/w ”/w 
就/d 在/p 朝鲜/nsf 被/pbei 扣押/v 美国人/nz 裴俊浩/nr [一/d 事/n]/mq ，/w 他/rr 表示/v ，/w “/w 我们/rr 去/vf 朝鲜/nsf 并/cc 不是/c 为了/p 此事/r ”/w ，/w 而且/c 篮球/n 团/n 的/ude1 队员/nnt 们/k 也/d 并/cc 不是/c 代表/nnt 美国/nsf 。/w 
据/p 报道/v ，/w 罗德曼/nrf [当地/s 时间/n]/nz 8日/t 在/p 平壤/ns 为/p 朝鲜/nsf 最高/a 领导人/nnt 金正恩/nr 庆生/nz 。/w 罗德曼/nrf 领衔/vd 的/ude1 NBA/x 退役/vi 球员/nnt 组成/v 的/ude1 篮球队/nis 与/cc [朝鲜/nsf 篮球队/nis]/nt 进行/vn 了/ule 友谊赛/n 。/w 金正恩/nr 偕/vg 夫人/n 李雪主/nr 观看/v 比赛/vn 。/w 罗德曼/nrf 还/d 在/p 现场/s 为/p 金正恩/nr 唱/v 起/vf 生日歌/nz ，/w 现场/s 观众/n 与/cc 他/rr 一起/s 合唱/vn 。/w 
[美国/nsf 国务院/nt]/nt 8日/t 就此/d 表示/v ，/w 美国/nsf 对/p 朝鲜/nsf 没有/v 体育/n 外交/n 计划/n ，/w 罗德曼/nrf 不/d 代表/nnt [美国/nsf 政府/nis]/nt 。/w 
