据/p [经济/n 之/uzhi 声/qv]/nz 报道/v ，/w 我们/rr 身边/s 发生/v 的/ude1 [电信/n 诈骗/vn]/nz [越来越/d 多/a]/nz ，/w 人们/n 司空见惯/vl ，/w 于是/cc 也/d 就/d 见怪不怪/vl 放松/v 了/ule 警惕/v 。/w 以前/f 我们/rr 往往/d 听说/v 的/ude1 是/vshi 老年人/n 上当受骗/v ，/w 但/c 就/d 在/p 两天/mq 前/f ，/w 知名/a 电影演员/nnd 汤唯/nr 也/d 中/f 招儿/nz 了/ule —/w —/w 正在/d 上海/ns 跟/p 刘青云/nr 搭档/n 、/w 拍摄/v 民国/n [爱情/n 电影/n]/nz 《/w 三城记/nz 》/w 的/ude1 汤唯/nr ，/w 被/pbei [电信/n 诈骗/vn]/nz [21/m 万元/q]/mq ，/w 目前/t 已经/d 报案/vi ，/w 可见/c [电信/n 诈骗/vn]/nz 猖獗/a 到/v 了/ule 何种/r 程度/n 。/w 
前天/n （/w 11日/t ）/w 下午/t ，/w 上海/ns 松江/ns 一家/n 银行/nis 的/ude1 职员/nnt 发/v 了/ule 一条/mq 微博/n ，/w 说/v 看到/v 见/v 了/ule 汤唯/nr 到/v 网点/n 办/v 业务/n ，/w 本人/rr “/w 好/a 美/b 、/w 好/a 低调/n ”/w 。/w 随后/d 有人/r 爆料/v ：/w “/w 汤唯/nr 是/vshi 中午/t 的/ude1 时候/n 接到/v 了/ule 诈骗/v 电话/n ，/w 汤唯/nr 没有/v 多/a 想/v ，/w 就/d 转/v 了/ule 21万/m 人民币/n 过去/vf ，/w 结果/n 后来/t 发现/v 被/pbei 骗/v 后/f ，/w 立即/d 打电话/vi 报警/vn 。/w ”/w 由此可见/c ，/w 汤唯/nr 被/pbei 看见/v 到/v 银行/nis 办/v 业务/n ，/w [很/d 有可能/nz]/nz 就是/v 她/rr 到/v 银行/nis 转账/vn 的/ude1 时候/n 。/w 记者/nnt 昨天/t 也/d 向/p 上海/ns 松江/ns 警方/n 求证/v ，/w 松江/ns 警方/n 表示/v ，/w 11日/t 下午/t [4/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 的确/d 接到/v 了/ule 汤唯/nr 的/ude1 报案/vn 电话/n ，/w 说/v 自己/rr 被/pbei [电信/n 诈骗/vn]/nz [21/m 万元/q]/mq ，/w 目前/t 警方/n 已经/d 介入/v 调查/vn ，/w 但/c 现在/t 仍/d 处在/v 调查/vn 阶段/n ，/w 不方便/nz 透露/v 更多/ad 细节/n 。/w 
昨天/t （/w 12日/t ）/w 记者/nnt 联系/v 到/v 了/ule 相关/vn 银行/nis ，/w 对方/n 确认/v ，/w 11日/t 下午/t ，/w 汤唯/nr 确实/ad 到/v 他们/rr 的/ude1 网点/n 办/v 了/ule 业务/n ，/w 但/c 这/rzv 是/vshi 一笔/mq 很/d 正常/a 的/ude1 [银行/nis 业务/n]/nz 。/w 记者/nnt 询问/v 是否/v 是/vshi 转账/vn 汇款/n ，/w 但/c 银行/nis 表示/v ，/w 银行/nis 有/vyou 义务/n 保护/v 客户/n 的/ude1 隐私/n ，/w 在/p 汤唯/nr 本人/rr 没有/v 授权/vn 的/ude1 情况下/nz ，/w 银行/nis 是/vshi 不能/v 透露/v 汤唯/nr 在/p 银行/nis 办理/v 的/ude1 具体/a 是/vshi 什么/ry 业务/n 。/w 银行/nis 的/ude1 这个/rz 说法/n ，/w 确实/ad 可以/v 理解/vn ，/w 比如说/vl 汤唯/nr 到底/d 把/pba 钱/n 转给/v 了/ule 谁/ry ，/w 哪个/ry 账户/n ，/w 哪个/ry 城市/n ？/w 这/rzv 确实/ad 涉及/v 到/v [个人/n 隐私/n]/nz 。/w 
昨天/t ，/w 记者/nnt 也/d 辗转/vi 联系/v 到/v 了/ule 一位/mq 接近/v 汤唯/nr 的/ude1 人士/n ，/w 说/v 汤唯/nr 被/pbei 骗/v 的/ude1 消息/n 属实/a ，/w 但/c 鉴于/p 案件/n 仍然/d 在/p 调查/vn 中/f ，/w 所以/c 暂时/d 不方便/nz 透露/v 如何/ryv 受骗/vi 、/w 如何/ryv 发现/v 受骗/vi 等/udeng 详细/a 的/ude1 细节/n 。/w 目前/t ，/w 汤唯/nr 已经/d 从/p 上海/ns 回到/v 了/ule 杭州/ns 的/ude1 家中/s ，/w 但是/c 情绪/n 一切/rz 稳定/an ，/w 拍戏/vi 也/d 会/v 有条不紊/al 的/ude1 进行/vn ，/w 希望/v 这/rzv 件/q 事/n 能够/v [低调/n 处理/vn]/nz ，/w 另外/c 还/d 提醒/v 大家/rr ，/w 希望/v 大家/rr 可以/v 在/p 过年/vi 期间/f 更/d 小心/a 。/w 
汤唯/nr 是/vshi [目前/t 国内/s]/nz 演艺圈/n 的/ude1 当家/vn 花旦/nnt 之一/rz ，/w 看/v 她/rr 的/ude1 电影/n ，/w 还有/v 平时/t 接受/v 采访/vn ，/w 汤唯/nr 也/d 很/d 聪明伶俐/vl ，/w 为何/ryv 能够/v 受骗/vi ？/w 的确/d 让/v 人/n 有些/rz 意外/a ，/w 很多/m 网友/n 就/d 留言/n “/w 汤唯/nr 好/a 单纯/a ，/w 好/a 傻/a 好/a 天真/a ”/w 等等/udeng 。/w 要么/c 是/vshi 骗子/n 的/ude1 骗术/n 真的/d 很高/d 明/ag ，/w 要么/c 就是/v 骗子/n 掌握/v 了/ule 汤唯/nr 的/ude1 某些/rz 信息/n ，/w 获得/v 了/ule 汤唯/nr 的/ude1 信任/vn 。/w 一家/n IT/x 公司/nis 的/ude1 手机/n 安全/an 专家/nnt 分析/vn 说/v ，/w [电信/n 诈骗/vn]/nz 事件/n 的/ude1 背后/f ，/w 大多/d 都/d 有/vyou 不/d 光彩/n 的/ude1 隐私/n 信息/n 贩卖/v 交易/vn ，/w 而/cc 这一次/mq ，/w 骗子/n 肯定/v 是/vshi 掌握/v 了/ule 汤唯/nr 的/ude1 一些/mq 隐私/n 信息/n ，/w 再/d 配合/v “/w 高超/a 的/ude1 演技/n ”/w ，/w 很容易/nz 让/v 人/n 中招/nz 。/w 
现在/t 正是/v [岁末/t 年初/t]/nz ，/w 也/d 是/vshi [电信/n 诈骗/vn]/nz 的/ude1 高峰期/n ，/w 大家/rr 到/v 银行/nis 去/vf ，/w 常常/d 看到/v 有/vyou 大/a 标语/n 、/w 宣传画/n ，/w 还有/v 电视/n 、/w 广播/v 语音/n 等等/udeng 各种/rz 提醒/v 手段/n ，/w 可/v 仍然/d 有/vyou [不少/m 人/n]/mq 上当/vi ，/w 甚至/d 银行/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 劝/v 都/d 劝/v 不住/d ，/w 不得不/d 报警/vn 。/w 那么/c ，/w 这/rzv 类/q 骗术/n 有/vyou 什么/ry 共同点/n ？/w 银监会/nz 近期/t 也/d 发布/v 提醒/vn ，/w 要/v 严防/v 三类/b [电信/n 诈骗/vn]/nz 。/w 
银监会/nz [消费者/n 权益/n]/nz 保护局/nis 局长/nnt 刘元/nr ：/w 一种/mq 是/vshi 以/p 利益/n 相/d 诱惑/vn ，/w 比如说/vl 中奖/vi 了/ule ，/w 或者/c 说/v [小额/b 贷款/n 公司/nis]/nz 可以/v 放/v 贷款/n 了/ule ，/w 骗取/v 消费者/n 先/d 把/pba 资金/n 打进/v 他/rr 的/ude1 账户/n ，/w 然后/c 就/d 消失/vi 的/ude1 无影无踪/al 。/w 还有/v 一种/mq 方式/n 是/vshi 以/p 一些/mq [突发/vn 事件/n]/nz 来/vf 蒙蔽/v 消费者/n ，/w 比如说/vl 你/rr 的/ude1 [亲戚/n 朋友/n]/nz 突然/ad 发病/vn 了/ule ，/w 比如/v 遭遇/vn 车祸/n ，/w 需要/v 治疗/vn 费用/n 或者/c [住院/vn 费用/n]/nz 。/w 还有/v 一些/mq 会/v 说/v 你/rr 涉嫌/v 某一/mq [刑事/b 案件/n]/nz ，/w 公安/n 、/w 法院/nis 在/p 办案/vn 的/ude1 时候/n ，/w 要求/n 你/rr 配合/v 。/w 
犯罪分子/n 有时候/d 是/vshi 自称/v 银行/nis ，/w [电信/n 公司/nis]/nt ，/w 甚至/d 是/vshi 公检法/n 机关/n 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 有时候/d 还/d 会/v 用/p [网络/n 电话/n]/nz ，/w 或者/c 改/v 号/q 软件/n ，/w 修改/v 来电显示/v ，/w 让/v [电话/n 号码/n]/nz 显示/v 为/p 银行/nis 客服/nz 号码/n 、/w 110/m 、/w [10086/m 等/udeng]/mq 特殊/a 号码/n ，/w 以/p 增加/v 欺骗性/n ，/w 一旦/d [受骗/vi 上当/vi]/nz ，/w 很难/d 追回/v 损失/n 。/w 
刘元/nr ：/w 银行/nis 的/ude1 交易/vn 在/p 正常/a 的/ude1 情况下/nz 是/vshi 实时/n 交易/vn 的/ude1 ，/w 当/p 你/rr 发现/v 了/ule 问题/n 之后/f ，/w 如果/c 是/vshi 在/p 柜台/n 上/f ，/w 那/rzv 你/rr 可以/v 向/p 柜员/nnd 提出/v 来/vf 终止/v 交易/vn 的/ude1 请求/vn ；/w 但是/c 如果/c 交易/vn 已经/d 完成/v 了/ule ，/w 银行/nis 也/d 是/vshi 无能为力/vl 的/ude1 。/w 
据介绍/nz ，/w 如果/c 通过/p 网银/n 、/w ATM/x 机/ng 进行/vn 的/ude1 转账/vn ，/w 一旦/d 完成/v 交易/vn ，/w 钱/n 就/d 进/vf 了/ule 对方/n 账户/n ，/w 而/cc 银行/nis 是/vshi 无权/vi 冻结/v 对方/n 账户/n 的/ude1 ，/w 只有/c 马上/d 报警/vn ，/w 通过/p 警方/n 冻结/v 诈骗/vn 分子/n 的/ude1 账户/n ，/w 而/cc 此时/r 资金/n 很可能/nz 已经/d 被/pbei 他们/rr 转移/v 到/v 国外/s ，/w 或者/c 通过/p ATM/x 机/ng 渠道/n 取/v 走/v 了/ule 现金/n 。/w 所以/c 大家/rr 一定/b 要/v [提高/v 警惕/v]/nz ，/w 对于/p 莫名/b 的/ude1 电话/n 短信/n ，/w 不要/d 按照/p 对方/n 的/ude1 要求/n 进行/vn 操作/vn ，/w 而/cc 对于/p 一些/mq 打着/v 高/a 收益/n 名号/n 的/ude1 所谓/vn 理财/vn 业务/n ，/w 也/d 要/v 想想/v ，/w “/w 天上/s 不会/v 掉/v 馅饼/nf ”/w 。/w （/w 记者/nnt 王浩/nr ）/w 
