被/pbei 救/v 下/f 的/ude1 小伙/n 正在/d 喝/vg 热水/n 。/w 
11日19时30分/t ，/w 哈尔滨市/ns 南/b 岗/n 巡逻/vn 辅警/nz 大队/nis [一/d 中队/nis]/mq 辅警/nz 张宇/nr 、/w 王新龙/nr 在/p 执勤/vi 时/ng ，/w 在/p 嵩山路/nz 和/cc [汉水/ns 路/n 交口/n 处/n]/nt [一/d 银行/nis]/mq 门前/s ，/w 发现/v 一名/mq 小伙/n 只/d 穿/v 了/ule 一件/mq 薄/a 绒衣/n 坐/v 在/p 地上/s ，/w 头/n 靠墙/v 已/d 处于/v 昏沉/a 状态/n ，/w 地上/s 有/vyou 一件/mq 羽绒服/n 。/w 
辅警/nz 见状/vi ，/w 立即/d 把/pba 地上/s 的/ude1 羽绒服/n 给/p 小伙/n 穿/v 上/f 。/w 见/v 小伙/n 冻得/nz 嘴唇/n 发紫/nz 、/w 身体/n 僵硬/a ，/w 已/d 说/v 不/d 出/vf 话/n 来/vf ，/w 于是/cc 辅警/nz 立刻/d 与/cc 银行/nis 方面/n 进行/vn 协调/v ，/w 随后/d 将/d 他/rr 抬/v 进/vn 了/ule 银行/nis 。/w 在/p 银行/nis 保安/b 的/ude1 帮助/vn 下/f ，/w 他们/rr 把/pba 小伙/n 放在/v 暖气/n 附近/f ，/w 紧接着/c 用/p 手/n 搓/v 小伙/n 的/ude1 四肢/n 。/w 
辅警/nz 的/ude1 关心/vn 令/v 刘滨/nr 感动/v ，/w 他/rr 说/v 出/vf 了/ule 家人/n 的/ude1 [联系/v 方式/n]/nz 。/w 半个/mq 小时/n 后/f ，/w 刘滨/nr 的/ude1 母亲/n 和/cc 女友/n 闻讯/vi 赶来/vi 。/w 刘滨/nr 表示/v ，/w 他/rr 不会/v 再/d 想不开/vl 了/ule 。/w 
