[度假/vn 旅游/vn]/nz 和/cc 投资/vn 是/vshi 去/vf 济州岛/ns 购房/vn 的/ude1 目的/n ，/w 热衷/v 此处/s 房产/n 的/ude1 是/vshi 一些/mq “/w 爱面子/a ”/w 的/ude1 富豪/n ，/w 另外/c 就是/v 投资/vn 等待/v 升值/vn 的/ude1 开发商/nnd 和/cc 一些/mq [中/f 产/v 阶层/n]/nz 投资者/nnd 。/w 金海珠/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 她/rr 认识/v 一位/mq 中国/ns 的/ude1 老太太/n ，/w 女儿/n 为/p 她/rr 在/p 济州岛/ns 买了/v [一/d 栋/q]/mq 别墅/n ，/w 相当于/v 一个/mq 度假/vn 基地/nis ，/w 闲暇/n 时/ng 可以/v 带/v 上/f 家人/n 一起/s 去/vf 消遣/vi 。/w 但是/c ，/w 她/rr 并不/d 常/d 来/vf 。/w 最后/f 想/v 把/pba 这里/rzs 空置/v 的/ude1 房产/n 转卖/v 了/ule 。/w 所以/c ，/w 在/p 济州岛/ns 买房/v 长住/vn 的/ude1 人/n 其实/d 并不/d 多/a ，/w [大多数/m 人/n]/mq 都/d 将/d 其/rz 作为/p [临时/b 居/v 所/usuo]/nz 来/vf 使用/v 
金海珠/nr 坦言/v ，/w 相对于/nz 开发商/nnd 说/v 的/ude1 大批/m 购买者/n ，/w 她/rr 看到/v 的/ude1 更多/ad 是/vshi “/w 看房者/nz ”/w ，/w 跟着/v 一些/mq 开发商/nnd 和/cc 中介/n 过来/vf 看房/nz ，/w 却/d 没有/v 真正/d 购买/v 居住/vn 
“/w 中国/ns 大妈/n ”/w 抄底/nz 韩国/nsf 济州岛/ns 的/ude1 消息/n 震惊/v 业界/n ，/w 同时/c 更多/ad 的/ude1 开发商/nnd 正/d 冲/v 向/p 济州岛/ns 。/w 济州岛/ns 当地/s 房价/n [一路/mq 飙升/v]/nz ，/w 直逼/v 韩国/nsf 首都/n 首尔/ns 。/w 1月2日/t ，/w [韩国/nsf 鉴定/vn 院/n]/nt 对外/vn 透露/v ，/w 最近两/t 年间/n （/w 2012年/t 至/p [2013/m 年年/d]/mq 底/f ）/w ，/w 济州岛/ns 的/ude1 公寓/n 售价/n 上涨/vi 了/ule 8.6%/m 。/w 首尔/ns 和/cc 首都/n 周边/n 地区/n [销售/vn 价格/n]/nz 分别/d 下跌/vi 了/ule 7.8％/m 、/w 6.5％/m ，/w 形成/v 了/ule 鲜明/a 对比/vn 。/w 济州岛/ns [土地/n 价格/n]/nz 也/d 呈现/v 较高/ad 的/ude1 上升率/nz ，/w [韩国/nsf 国土/n 交通部/nt]/nt 近期/t 透露/v ，/w 以/p 去年/t 11月/t 为准/v ，/w 济州岛/ns 的/ude1 地价/n 比/p 前/f 一个/mq 月/n 上升/vi 了/ule 0.24%/m ，/w 上涨率/n 在/p 全国/n 排/v 在/p [第/m 2/m 位/q]/mq 。/w 
然而/c ，/w 《/w [国际/n 金融/n 报/n]/nz 》/w 采访/v 韩国/nsf 当地/s [房产/n 中介/n]/nz 、/w 消费者/n 以及/cc 业界/n 专家/nnt 发现/v ，/w 济州岛/ns [房地产/n 投资/vn]/nz 火热/z 的/ude1 消息/n ，/w 或/c 是/vshi 投资商/nnd 们/k 做/v 噱头/n 的/ude1 “/w 烟雾弹/nz ”/w 。/w 而/cc 韩国/nsf 当地/s 民众/n 对于/p 因/p 海外/s 人士/n 炒房/nz 推/v 高房价/nz 的/ude1 情况/n 非常/d “/w 反感/an ”/w 。/w 那么/c ，/w 韩国/nsf 的/ude1 房地产/n 是否/v 值得/v 投资/vn ，/w 又/d 该/rz 注意/v 哪些/ry 潜在/b 风险/n ？/w 
济州岛/ns 火/n 了/ule 
我/rr 所/usuo 接触/v 到/v 的/ude1 在/p 韩国/nsf 济州岛/ns 购房/vn 的/ude1 人/n ，/w 将近/d 80%/m 都/d 来自/v 中国/ns 。/w 当地/s 房价/n 相比/vi 去年/t 已经/d 上涨/vi 了/ule 3%/m ，/w 日/b 后/f 还有/v 升值/vn 空间/n 
“/w 中国/ns 大妈/n ”/w 在/p 当/p 了/ule 一回/mq “/w 金融/n 大/a 鳄/ng ”/w 狂/dg 卷/q 全球/n 黄金/n 之后/f ，/w 又/d 瞄/v 上/f 了/ule 韩国/nsf 济州岛/ns 的/ude1 [房地产/n 项目/n]/nz 。/w 持续/vd 到/v 2014年/t ，/w 济州岛/ns 购房/vn 的/ude1 热潮/n 依旧/z 。/w 
“/w 若/c 不/d 抓紧/v 买/v ，/w 很快/d 就/d 没有/v 了/ule ，/w 济州岛/ns 的/ude1 房源/n 可是/c 很/d 紧俏/a 的/ude1 。/w ”/w 前/f 几日/n ，/w 环球/n [投资/vn 咨询师/nnt]/nz 小刘/nz 告诉/v 记者/nnt ，/w 因为/c 韩国/nsf 的/ude1 [优惠/vn 政策/n]/nz ，/w 济州岛/ns 近几年/qt 成为/v 炙手可热/vl 的/ude1 投资/vn 地点/n 。/w 
条件/n 无疑/d 很/d 诱人/a ，/w 济州岛/ns 当地/s 中介/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 如今/t [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 中国人/n 抱着/v 度假/vn 、/w 投资/vn 或/c 移民/n 的/ude1 目的/n 去/vf 韩国/nsf 济州岛/ns 买房/v ，/w 那里/rzs 华人/n 非常/d 多/a ，/w 语言/n 交流/vn 没有/v 问题/n 。/w “/w 我/rr 所/usuo 接触/v 到/v 的/ude1 在/p 韩国/nsf 济州岛/ns 购房/vn 的/ude1 人/n ，/w 将近/d 80%/m 都/d 来自/v 中国/ns 。/w 当地/s 房价/n 相比/vi 去年/t 已经/d 上涨/vi 了/ule 3%/m ，/w 日/b 后/f 还有/v 升值/vn 空间/n 。/w ”/w 
与此同时/c ，/w 多个/mq 韩国/nsf 的/ude1 度假村/n 等/udeng 大型/b 楼盘/n 也/d 在/p 不断/d 开发/vn 中/f 。/w 记者/nnt 电话/n 询问/v 多家/mq 济州岛/ns [房地产/n 项目/n]/nz 开发商/nnd ，/w 他们/rr 的/ude1 回答/vn 很/d 一致/a ：/w 赶紧/d 买/v ，/w 再不/d 出手/vi 就/d 没/d 了/ule 。/w 
“/w 我们/rr 楼盘/n 一期/b 将近/d [200/m 套/q]/mq ，/w 目前/t 已/d 出售/v 了/ule [八/m 成/v]/mq ，/w 99%/m 都/d 是/vshi 中国人/n 买走/nz 。/w ”/w 韩国/nsf 当地/s 某/rz 楼盘/n [销售/vn 人员/n]/nz 热情/an 地/ude2 对/p 记者/nnt 介绍/v ，/w 现在/t 去/vf 济州岛/ns 非常/d 方便/a ，/w [落地/vi 签证/n]/nz ，/w 如果/c 购房/vn 成功/a ，/w 消费者/n 的/ude1 看房/nz 费用/n （/w 机票/n 、/w 住宿/vn ）/w ，/w 公司/nis 都/d 可以/v 给予/vn 报销/v 。/w 
地产商/nnd 和/cc 中介/n 的话/udh 未免/d 有些/rz 促销/vn 的/ude1 意味/n ，/w 但/c [韩国/nsf 国土/n 交通部/nt]/nt 公布/v 的/ude1 数据/n 或许/d 更/d 有/vyou 说服力/n 。/w [数据/n 显示/v]/nz ，/w ２０１３年/t [第一/m 季度/n]/nz ，/w 中国人/n 新/a 购买/v 的/ude1 韩国/nsf 土地/n 多达/v [40/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 大幅/d 超过/v 同期/f 欧洲人/nz 、/w 美国人/nz 购买/v 的/ude1 [土地/n 面积/n]/nz 。/w 欧洲人/nz 买了/v [14/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 美国人/nz 只/d 买了/v [9/m 万/d 平方米/q]/mq 。/w 
如果/c 仅/d 看/v 济州岛/ns ，/w [增长/v 速度/n]/nz 更是/d 惊人/a 。/w 韩国/nsf [媒体/n 报道/v]/nz 称/v ，/w 中国人/n 购买/v 的/ude1 济州岛/ns 面积/n 在/p 两年/mq 内/f 增加/v 了/ule [10/m 倍/q]/mq 。/w 由于/p 韩国/nsf 济州岛/ns 的/ude1 [投资/vn 移民/n]/nz 政策/n ，/w 这几年/mq 济州岛/ns 的/ude1 房子/n 每年/r 都/d 增值/vn 10%/m 。/w 据/p 韩国/nsf 《/w [中央/n 日报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 截至/v 2013年3月末/t ，/w 中国人/n 拥有/v 的/ude1 济州岛/ns 土地/n 已/d 达到/v [48/m ./w 5/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 相比/vi 于/p 2010年末/t 的/ude1 [4/m ./w 9/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 两年/mq 多/a 的/ude1 时间/n 里/f 增长/v 了/ule 近/a [9/m 倍/q]/mq 。/w 
