据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w [台湾/ns 地区/n]/ns 最/d 长寿/a 的/ude1 老人/n 、/w 南投县/ns 高龄/n [115/m 岁/qt]/mq 的/ude1 刘镜寰/nr 女士/n ，/w 今天/t 凌晨/t 因/p 心肺/nz 衰竭/vi ，/w 在/p 埔/n 里/f 基督教/nz 医院/nis 过世/v 。/w 
刘镜寰/nr 是/vshi 全世界/n 第2/m 长寿/a 者/k ，/w 地方/n 曾/d 想/v 帮/v 她/rr 申请/v [吉尼斯/nrf 世界/n 纪录/n]/nz ，/w 可惜/v 出生/vn 在/p 清末/t 四川/ns 的/ude1 她/rr ，/w 并/cc 无/v [出生/vi 证明/v]/nz 文件/n ，/w 无法/v 在/p 正式/ad 纪录/n 中/f 留名/vi 。/w 
出生/vi 在/p 1899年3月17日/t 的/ude1 刘镜寰/nr 老/a 法师/nnt ，/w 1949年/t 跟随/v [国民党/n 政府/nis 赴/v 台/q]/nt ，/w 1965年/t 在/p 埔里镇/nz 观音山/nz 佛光寺/ns 出家/vi ，/w 法号/n “/w 道/qv 永/d ”/w ，/w 直到/v 4年前/t ，/w 才/d 在家/vi 人/n 坚持/v 下/f ，/w 住进/vf 埔里镇/nz 怀恩/nrf 养护/v 中心/nis 。/w 
前年/t 还/d 能/v 料理/vn 自己/rr 生活/vn 起居/n 的/ude1 她/rr ，/w 去年/t 开始/v 由/p [医护/vn 人员/n]/nnt 照料/v ，/w 不过/c 思绪/n 仍然/d 清晰/a 。/w 
老/a 法师/nnt [出家/vi 修行/vi]/nz ，/w 养成/v 随缘/nz 、/w 恬淡/a 的/ude1 [人生/n 态度/n]/nz ，/w 且/c 饮食/n 清淡/a ，/w 她/rr 常/d 告诉/v 后辈/n ，/w 人生/n 就/d 像/v 吃饭/vn ，/w 只要/c 七分饱/nz ，/w [一切/rz 随缘/nz]/nz ，/w 不/d 强求/v ，/w 常/d 念佛/v ，/w 就/d 能/v 常保/nr 欢喜/v 健康/a 。/w （/w [中国/ns 台湾/ns 网/n]/nz 李帅/nr ）/w 
