中国/ns 体育界/n 一年一度/bl 的/ude1 盛大/b 聚会/vi —/w —/w CCTV/x [体坛/n 风云人物/n]/nz 评选/vn 已经/d 落下/v 帷幕/n ，/w [十/m 一个/mq]/mq 奖项/n 各/rz 有/vyou 归属/vn ，/w [中国/ns 体育/n]/nz 的/ude1 [2013/m 画/v]/mq 上/f 了/ule 圆满/a 句号/n 。/w [体坛/n 风云人物/n]/nz 评选/vn 就/d 像/v 是/vshi [中国/ns 体育/n]/nz 发展/v 进程/n 上/f 的/ude1 年轮/n ，/w 每/rz 过/uguo 一年/mq 刻下/nz 一个/mq 印记/n ，/w 记录/v 下/f 这/rzv 一年/mq 的/ude1 经典/n 与/cc 改变/v 。/w 评选/vn 虽然/c 结束/v 了/ule ，/w 但是/c 透过/v 评选/vn 我们/rr 对/p [中国/ns 体育/n]/nz 的/ude1 思考/vn 与/cc 总结/v 才/d [刚刚/d 开始/v]/nz 。/w [中国/ns 体育/n]/nz 的/ude1 未来/t 在/p 哪里/rys ？/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 体育界/n 人士/n 和/cc 体育/n 迷/v 永远/d 都/d 在/p 关心/v 的/ude1 问题/n ，/w 而/cc 今年/t 的/ude1 评选/vn 给/p 出/vf 了/ule 答案/n —/w —/w 职业化/vn ，/w 系统化/v 。/w 
职业化/vn 推动/v [中国/ns 体育/n]/nz 全面/ad 腾飞/vi 
足球/n 、/w 篮球/n 、/w 网球/n 等/udeng 项目/n ，/w 独立/a 于/p 奥运会/n 之外/f [自成/v 体系/n]/nz ，/w 并且/c 在/p 世界/n 范围内/nz 都/d 有/vyou 广泛/a 的/ude1 影响力/n 。/w 举国体制/n 对于/p 这些/rz 项目/n 素来/d 一筹莫展/vl ，/w 职业化/vn 是/vshi 推动/v 其/rz 发展/vn 的/ude1 [必然/d 趋势/n]/nz 。/w 历数/nz 前/f [九/b 届/q]/mq [体坛/n 风云人物/n]/nz 评选/vn ，/w 其中/rz 七届/mq 均/d 有/vyou [职业/n 运动员/nnt]/nz 当选/v ，/w 然而/c 往往/d 就是/v 一人/mq 或者/c [一/d 队/n]/mq ，/w 根本/a 不成/v 气候/n 。/w [职业/n 体育/n]/nz 在/p 中国/ns 的/ude1 尴尬/a 地位/n 可见/c 一般/ad 。/w 
然而/c 在/p [北京/ns 奥运会/n]/nz 后/f ，/w 对于/p [奥运/n 金牌/n]/nz 的/ude1 追逐/vn 热度/n 开始/v 下降/vn 的/ude1 [中国/ns 体育/n]/nz 逐渐/d 转型/vn ，/w [职业/n 体育/n]/nz 获得/v 长足/a 发展/vn 。/w CBA/x 联赛/n 、/w [中超/n 联赛/n]/nz 一年/mq 胜过/v 一年/mq ，/w 网球/n 、/w 台球/n 的/ude1 优秀/a 选手/n [越来越/d 多/a]/nz ，/w 其他/rzv 原本/d 并不/d 为/p 国人/n 所/usuo 熟知/v 的/ude1 职业化/vn 项目/n 也/d 开始/v 逐步/d 兴起/v 。/w 2013年/t 无疑/d 是/vshi 中国/ns [职业/n 体育/n]/nz 的/ude1 一个/mq 新高峰/nz ，/w 李娜/nr 排/v 进/vn 世界/n 前/f 三/m ，/w 恒大/nz 获得/v 亚洲/ns 冠军/nnt ，/w 丁俊晖/nr 突破/v [二/m 十年/mq]/mq 历史/n ，/w 郭川/nr 创造/v 不/d 间断/vi 航海/vn 记录/v …/w …/w 这些/rz [职业/n 体育/n]/nz 的/ude1 代表/nnt 昭示/v 了/ule 职业化/vn 的/ude1 强势/n 崛起/v ，/w 他们/rr 有力/a 地/ude2 推动/v 了/ule [中国/ns 体育/n]/nz 在/p 获得/v 奥运会/n 的/ude1 巨大/a 成功/a 之后/f ，/w 继续/v 发展/vn 和/cc 进步/vn 。/w 而/cc 这些/rz 优秀/a 代表/nnt 也/d 悉数/d 在/p 1月11日/t 的/ude1 夜晚/n 收获/n 大奖/n ，/w 这/rzv 堪称/v 是/vshi [职业/n 体育/n]/nz 的/ude1 一次/mq 集体性/n 胜利/vn 。/w 这/rzv 给/p [中国/ns 体育/n]/nz 的/ude1 未来/t 指明/v 了/ule 方向/n 。/w 
获/v 评/v 年度/n 最佳/z 团队/n 的/ude1 [广州/ns 恒大/nz]/nz 最为/d 人/n 所/usuo 乐道/nz 的/ude1 成就/n 是/vshi 联赛/n 与/cc 亚冠/nz 的/ude1 双冠/nz 霸业/n ，/w 然而/c [很多/m 人/n]/mq 并不/d 知道/v 的/ude1 是/vshi ，/w 他们/rr 在/p [梯队/n 建设/vn]/nz 上下/f 了/ule 很大/d 功夫/n 。/w 2013年12月/t ，/w 他们/rr 买下/v 上海/ns U18/x 全/a 运/v 队/n ，/w 充实/v 自己/rr 的/ude1 U18/x 梯队/n 力量/n 。/w 这/rzv 反映/v 出/vf 的/ude1 是/vshi 恒大/nz 对于/p 职业/n 足球/n 体系/n 的/ude1 建设/vn 具有/v 长远/a 眼光/n 。/w 而/cc 这/rzv 正是/v [中国/ns 体育/n]/nz 所/usuo 需要/v 的/ude1 。/w 
荣膺/v 评委会/nis 大奖/n 的/ude1 [中国/ns 围棋队/nis]/nt 2013年/t 零封/nz 韩国/nsf ，/w 靠/v 的/ude1 就是/v [青春/n 风暴/n]/nz ；/w [中国/ns 女排/nis]/nt 虽然/c 没/d 能/v 赢得/v 小金人/nz ，/w 但是/c 年轻/a 的/ude1 朱婷/nr 潜力/n 无限/b ，/w 正是/v 她/rr 这样/rzv 的/ude1 新锐/n 势力/n 在/p 带领/v [中国/ns 女排/nis]/nt [走出/v 困境/n]/nz ；/w 还有/v 在/p 最佳/z 新人奖/nz 中/f 获得/v 提名/vn 的/ude1 闫涵/nr 、/w 杨浩然/nr ，/w 虽然/c 尚未/d 成年/vn ，/w 却/d 已经/d 是/vshi 项目/n 中/f 的/ude1 [领军/d 人物/n]/nnt 。/w 从/p 今年/t [体坛/n 风云人物/n]/nz 评选/vn 中/f 提名/v 及/cc 最后/f 获奖/vn 的/ude1 名单/n 中/f 可以/v 看出/v ，/w 让/v [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 孩子/n 喜爱/v 并/cc 从事/vi [体育/n 事业/n]/nz ，/w 打造/v 强大/a 而/cc 合理/a 的/ude1 青年/n [人才/n 培养/v 机制/n]/nz ，/w 才/d 是/vshi 长久/a 发展/vn 之/uzhi 道/qv 。/w 
