现场/s 
13日/t 中午/t ，/w 有/vyou 热心/a 读者/n 打/v 来/vf 电话/n 称/v ，/w 11日/t 晚上/t [崇州市/ns 人民/n 医院/nis]/nth 发生/v 病人/n 家属/n 殴打/v 医生/nnt 事件/n 。/w 四川/ns 在线/vn 记者/nnt 从/p 现场/s 了解到/v ，/w 事后/f 部分/n 急救/v 人员/n 和/cc [医护/vn 人员/n]/nnt 对/p 院方/n 处理/v 结果/n 不满/an ，/w 产生/v 不满/an 情绪/n 后/f ，/w 采取/v 罢工/vn 方式/n ，/w [今天/t 上午/t]/nz 与/cc 院方/n [沟通/v 协调/v]/nz 后/f ，/w 现已/v 正常/a 上班/vi 。/w 医院/nis 一切/rz 秩序/n 正常/a 。/w (/w 四川/ns 在线/vn 记者/nnt 赵雨欣/nr 颜雪/nr 摄影/vn 李国东/nr )/w 
