[北京/ns 时间/n]/nz 1月13日/t 消息/n ，/w 据/p [香港/ns 媒体/n]/nz 报导/v ，/w 港台/n 《/w [第/m 36/m 届/q]/mq 十大/mq 中文/nz 金曲/nz 颁奖/vn 礼/n 》/w 昨晚/t (/w 1月12日/t )/w 在/p 九/m 展/vg 举行/v ，/w 就/d 像/v 早/a 前/f 的/ude1 报道/vn 一样/uyy ，/w 容祖儿/nz [十/m 连/ulian]/mq 冠/ng 《/w 最/d 优秀/a 女歌手/nnd 大奖/n 》/w ，/w 陈奕迅/nr 九连/nz 霸/ng 《/w 最/d 优秀/a 男歌手/nz 大奖/n 》/w ，/w 两人/mq 还/d 夺得/v 《/w 全国/n 最佳/z 男/b 、/w 女歌手/nnd 奖/n 》/w 、/w 《/w 全年/n 最高/a 销量/n 男/b 、/w 女歌手/nnd 奖/n 》/w 及/cc 金曲奖/nz ，/w 陈奕迅/nr 再凭/nz 《/w 任/v 我行/n 》/w 夺得/v 《/w [全球/n 华人/n]/nz 至尊/an 金曲奖/nz 》/w 共/d 6/m 奖/n ，/w 成为/v 大赢家/nz 。/w 
陈奕迅/nr 连/ulian 夺/v 6/m 奖/n 成为/v 大赢家/nz 
“/w 吹/v 神/n ”/w 致谢辞/n 减少/v 近/a 九成/nz 
陈奕迅/nr 经过/p 商/vg 台/q 《/w 叱咤/nz 颁奖/vn 礼/n 》/w 的/ude1 黑面/n 及/cc 唱歌/vi 失/v 准/a 事件/n 之后/f ，/w 昨晚/t (/w 1月12日/t )/w 一直/d 保持/v 笑容/n ，/w 这位/r “/w 吹/v 神/n ”/w 的/ude1 致谢辞/n 更/d 减/v 近/a 九成/nz ，/w 一/m 改/v 长/a 气/n 作风/n 。/w 
间接/b 否认/v 不拿/v 奖/n 传闻/n 
陈奕迅/nr 上台/vi 领取/v 金曲奖/nz 及/cc 献/v 唱/v 《/w 任/v 我行/n 》/w ，/w 随后/d 领取/v 《/w 全国/n 最佳/z 男歌手/nz 奖/n 》/w 献/v 唱/v 《/w 主旋律/n 》/w ，/w 表现/v 十分/d 专业/n ，/w 务求/v [证明/v 自己/rr]/nz 用心/ad 唱歌/vi ，/w 认真/ad 地/ude2 去/vf 领奖/vi 。/w 谢贤/nr 颁奖/vn 时/ng 问/v 陈奕迅/nr 拿/v 了/ule 多少/ry 个/q 奖/n ，/w 他/rr 笑言/nz 没有/v 计算/vn ，/w 不过/c 每次/r 拿/v 奖/n 都/d 很/d 高兴/a ，/w 间接/b 否认/v 早/a 前/f 有意/d 不再/d 拿/v 奖/n 的/ude1 传闻/n 。/w 
陈奕迅/nr 昨晚/t (/w 1月12日/t )/w 继续做/nz 大赢家/nz ，/w 共/d 夺/v 6/m 奖/n ，/w 至于/p 共/d 夺/v 5/m 奖/n 的/ude1 容祖儿/nz ，/w 声/qv 线/n 仍/d 带/v 沙哑/a ，/w 不过/c 她/rr 无/v 惧/vi 寒风/n ，/w 穿着/n 深/a V/x 衣服/n 上台/vi 领奖/vi ，/w 算是/v 全/a 晚/tg 最/d 性感/a 的/ude1 歌手/nnt 。/w 徐小凤/nr 颁发/v 《/w 全国/n 最佳/z 男/b 、/w 女歌手/nnd 奖/n 》/w 时/ng ，/w 以/p 其/rz 名曲/n 《/w 叉烧包/nf 》/w 形容/v 乐坛/n 有/vyou 豆沙包/nf 、/w 叉烧包/nf 等/udeng [包罗/nrf 万/d 有/vyou]/nz ，/w 各自/rr 精彩/a ，/w 祖儿/nrf 上台/vi 领奖/vi 时/ng ，/w 司仪/nnt 笑/v 她/rr 现在/t 是/vshi 豆沙包/nf ，/w 希望/v 快/a 点/qt 变成/v 菜/n 肉包/nf ，/w 容祖儿/nz 说/v ：/w “/w 我/rr 最多/ad 是/vshi 鸡包/nf 仔/ng ，/w 作为/p 歌手/nnt 希望/v 为/p 乐坛/n 出/vf 一分/t 力/n 。/w ”/w 陈奕迅/nr 问/v 小凤姐/nz 何时/ryt 开/v 演唱会/n ，/w 因为/c 他/rr 要/v 捧场/vn ，/w 小凤姐/nz 趁机/d 叫/vi 他/rr 做/v 表演/vn 嘉宾/n ，/w 不过/c 需要/v 排队/vn 。/w 
