如果/c 评选/vn 本/rz 赛季/n 英超/n 最/d 抢/v 镜/ng 的/ude1 老板/nnt ，/w 那么/c [卡迪夫/ns 城/n]/nz 的/ude1 陈志远/nr 绝对/d 是/vshi 不/d 二/m 人选/n 。/w 这位/r 马来西亚/nsf 富商/n 的/ude1 另一个/mq 身份/n 是/vshi [中国/ns 香港/ns]/nz 娱乐/vn 天王/n 刘德华/nr 的/ude1 妻子/n 朱丽倩/nr 的/ude1 舅舅/n 。/w 陈志远/nr 在/p 足球/n 领域/n 的/ude1 荒唐事/nz 一桩/mq 接着/c 一桩/mq ，/w 近日/t ，/w 他/rr 又/d 要求/n 球队/nis 在/p 转会/v 市场/n 上/f 尽力/d 签/v 下/f 生日/n 中/f 带有/v 数字/n “/w 8/m ”/w 的/ude1 球员/nnt 。/w [北京/ns 时间/n]/nz 1月8日/t 晚间/t ，/w [卡迪夫/ns 城/n]/nz 通过/p 该/rz 队/n 的/ude1 [官方/n 网站/n]/nz 正式/ad 宣布/v ，/w 签约/vi [23/m 岁/qt]/mq 的/ude1 挪威/nsf 球星/nnd 马格纳斯·埃克雷姆/nrf ，/w 埃克雷姆/nrf 的/ude1 生日/n 是/vshi 1990年8月8日/t ，/w 的确/d 有/vyou 8/m ，/w 而且/c 是/vshi 俩/m 。/w 
陈志远/nr 和/cc 弗格森/nrf （/w 左/f ）/w 
德华/nz 他/rr 舅/n 要/v 买/v 生日/n 带/v 8/m 的/ude1 球员/nnt 
随着/p 转会/v 市场/n 即将/d 开启/v ，/w 各支/nz 球队/nis 也/d 进入/v 了/ule 引援/nz 补/v 强/a 的/ude1 [关键/n 时刻/n]/nz 。/w 据/p 《/w 地铁/n 报/n 》/w 报道/v ，/w [卡迪夫/ns 城/n]/nz 老板/nnt 陈志远/nr 便/d 给/p 球队/nis 的/ude1 转会/vn 操作/vn 立下/v 一条/mq 奇葩/n 的/ude1 规定/n ，/w 他/rr 希望/v 球队/nis 要/v 尽力/d 引进/v [出生/vi 日期/n]/nz 中/f 带有/v 数字/n “/w 8/m ”/w 的/ude1 球员/nnt 。/w 因为/c “/w 8/m ”/w 被/pbei 陈志远/nr 看做/v 是/vshi [幸运/a 数字/n]/nz ，/w 他/rr 认为/v [出生/vi 日期/n]/nz 中/f 带有/v “/w 8/m ”/w 的/ude1 球员/nnt 也/d 能/v 给/p 球队/nis 带来/v 好运/n 。/w 这/rzv 一/m 充满/v 迷信/vn ，/w 甚至/d 是/vshi 浓浓的/z “/w 中国/ns 味儿/n ”/w 的/ude1 规定/n 出现/v 在/p 遥远/a 的/ude1 英超/n 赛场/n 上/f ，/w 让/v 人/n 瞠目结舌/al 。/w 曾/d 有/vyou 媒体/n 调侃/v ，/w 或许/d 出生于/v 1988年8月8日/t 的/ude1 球员/nnt 才/d 是/vshi 陈志远/nr 最/d 想/v 要/v 的/ude1 。/w 然而/c ，/w 他/rr 的/ude1 愿望/n 真的/d 实现/v 了/ule ，/w 他/rr 的/ude1 新/a 援/vg 虽然/c 不是/c 1988年8月8日/t ，/w 却/d 是/vshi 1990年/t 的/ude1 8月8日/t 。/w 
这位/r 挪威/nsf 国脚/n 此前/t 效力/n 于/p [海伦芬/nrf 队/n]/nt ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 索尔斯克亚/nrf 正式/ad 上任/vi [卡迪夫/ns 城/n]/nz 帅位/n 之后/f ，/w 签/v 下/f 的/ude1 第一位/mq 新/a 援/vg 。/w 司职/nz 中场/s 的/ude1 埃克雷姆/nrf 在/p 2006年/t 至/p 2011年/t 期间/f 曾/d 效力/n 于/p 索尔斯克亚/nrf 的/ude1 母/ng 队/n 曼联/n ，/w 作为/p 红魔/nz 青/a 训/v 的/ude1 产品/n ，/w 这位/r 挪威/nsf 国脚/n 在/p [老/a 特拉福德/nrf]/nz 留下/v 了/ule 5年/t 的/ude1 光阴/n ，/w 但是/c 却/d 未能/v 有/vyou 一次/mq 代表/nnt 曼联/n 一线/n 队/n 出场/vi 的/ude1 机会/n ，/w 2011年/t ，/w 不得/vi 志/n 的/ude1 埃克雷姆/nrf 跟随/v 索尔斯克亚/nrf 一起/s 加盟/v 了/ule [莫尔德/ns 俱乐部/nis]/nt 。/w 
