2014/m [达喀尔/nsf 拉力赛/n]/nz 在/p 经过/p 12日/t 的/ude1 休息日/n 后/f ，/w 从/p [今天/t 开始/v]/nz 将/d 进入/v 第二/m 阶段/n 比赛/vn 。/w 在/p 第一/m 阶段/n 赛事/n 中/f ，/w 达喀尔/nsf 遭遇/v 了/ule 历史/n 上/f 最/d 惨痛/a 的/ude1 事故/n 。/w [9/m 号/q]/mq 的/ude1 第五/m 赛段/n 比赛/vn ，/w 两名/mq 阿根廷/nsf 记者/nnt 和/cc 一名/mq 比利时/ns 摩托车/n 手/n 罹难/vi ，/w 一天/mq 之内/f [三/m 人/n]/mq 死亡/vi 。/w 
什么/ry 原因/n 导致/v 了/ule [达喀尔/nsf 拉力赛/n]/nz 的/ude1 高/a 死亡率/n ？/w 
曾/d 两次/mq 征战/vi 达喀尔/nsf 的/ude1 四川/ns 车王/nr 周远德/nr ，/w 以及/cc 同样/d 征战/vi 过/uguo 达喀尔/nsf 的/ude1 四川/ns 老/a 车手/nnt 梁钰祥/nr ，/w 在/p 分析/vn 了/ule 达喀尔/nsf 赛事/n 的/ude1 诸多/m 因素/n 后/f ，/w 悲观/a 且/c 悲壮/a 地/ude2 认为/v ：/w 死神/n 不会/v 远去/v ，/w 它/rr 已经/d 成为/v 拉力赛/n 的/ude1 一部分/m 。/w 
2011年/t 、/w 2012年/t ，/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 曾/d 因/p 采访/v 周远德/nr ，/w [两/q 度/qv]/mq 前往/v 南美洲/nsf ，/w 全程/n 采访/v 了/ule [达喀尔/nsf 拉力赛/n]/nz 。/w 现场/s 见证/n 了/ule 这/rzv 一/m 残酷/a 赛事/n 有/vyou 三类/b 人/n 最/d 易/ad 被/pbei 死神/n 光顾/v ：/w 车手/nnt 、/w [工作/vn 人员/n]/nnt 和/cc 观众/n 。/w 
梁钰祥/nr 介绍/v 说/v ：/w “/w 车手/nnt 们/k 常常/d 半夜/t 了/ule 还/d 回/v 不/d 了/ule 大本营/n ，/w 天/qt 不/d 亮/vi 就/d 又/d 要/v 出发/vn ，/w 很容易/nz 出事/vi ”/w 。/w 他/rr 说/v ，/w 参赛/vn 车手/nnt 中/f ，/w 除/p 顶尖/b 高手/n 外/f ，/w 大多数/m 车手/nnt 往往/d 要/v 凌晨/t 时分/n 才能/n 回到/v 大本营/n ，/w 休息/v 几个/mq 小时/n 后/f ，/w 又/d 得/ude3 继续/v 开始/vn 第二天/mq 的/ude1 比赛/vn 。/w 而/cc 拉力赛/n 除了/p 特殊/a 赛段/n 比赛/vn 外/f ，/w 常常/d 每天/r 还/d 得/ude3 驾车/vi 行驶/vi [几百/m 公里/q]/mq 的/ude1 行驶/vn 路段/n 。/w 结束/v 特殊/a 赛段/n 后/f ，/w 车手/nnt 们/k 在/p 行驶/vi 路段/n 都/d 比较/d 放松/v 和/cc 疲乏/a ，/w 更容易/nz 导致/v 车祸/n 发生/v 。/w （/w 记者/nnt 周承斌/nr ）/w 
