据/p 台湾/ns [今日/t 新闻网/n]/nz 报道/v ，/w 马英九/nr 周日/t （/w 12日/t ）/w 前往/v 阳明/nz 教养院/nz 发/v 春联/n ，/w 在/p 院长/nnt 孙丽珠/nr 告诉/v 院/n 生/v 春联/n 上/f 的/ude1 字/n 都/d 是/vshi 马英九/nr 亲自/d 提/v 的/ude1 时候/n ，/w 马英九/nr 却说/v ，/w “/w 有/vyou [3/m 个/q]/mq 字/n 不是/c 我/rr 写/v 的/ude1 ”/w ；/w 让/v 大家/rr 正/d [一/d 脸/n]/mq 狐疑/nz ，/w 马/n 才/d 解释/v 说/v ：/w “/w 吴敦义/nr 。/w ”/w 
马英九/nr 爱/v 讲/v 冷笑话/nz ：/w 春联/n 有/vyou [3/m 个/q]/mq 字/n 不是/c 我/rr 写/v 的/ude1 ！/w （/w 台/q 媒/ng 图/n ）/w 
由于/p 互动/v 过程/n 极为/d 热络/v ，/w 马英九/nr 在/p 送/v 最/d 年轻/a 的/ude1 金钟奖/nz 影帝/n 吴政迪/nr 围巾/n 时/ng 还/d 特别/d 卖/v 了/ule 个/q 关子/n 说/v ：/w “/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 很/d 特别/d 的/ude1 礼物/n ，/w 1/m 、/w 2/m 、/w 3/m ！/w ”/w 再/d 变魔术/nz 把/pba 围巾/n 拉/v 出/vf ，/w 平时/t 严肃/a 的/ude1 马英九/nr 突如其来/bl 的/ude1 小把戏/nz 逗得/nz 全场/n 大笑/v 。/w 
马英九/nr 10日/t 与/cc 动物/n 保护/v 团体/n 座谈/vn ，/w 在/p 分享/v 收养/vn 狗狗/n “/w 马小九/nr ”/w 的/ude1 经验/n 时/ng ，/w 也/d 让/v 与/cc 会/v 人士/n 笑/v 开怀/d 。/w 马/n 说/v ，/w 刚/d 收养/v 时/ng ，/w 马/n 小/a 九/m 身体/n 比较/d 虚弱/a ，/w 但/c 愈长/nz 愈好/nz ，/w “/w [气宇/n 轩昂/an]/nz ，/w [一/d 表/n]/mq 狗/n 才/d ”/w ，/w 大家/rr 都/d 非常/d 喜欢/vi 它/rr 。/w 
马/n 小/a 九/m 还/d 会/v [前脚/n 后脚/n]/nz 站/vi 起来/vf 开门/vi ，/w 马英九/nr 说/v ，/w “/w 所以/c 听到/v 家里/s 门/n 突然/ad 开/v 了/ule ，/w 不必/d 担心/v 是/vshi 什么/ry 怪物/n ，/w 就是/v 它/rr 。/w ”/w （/w 高旭/nr ）/w 
