确实/ad ，/w 多数/a 普通/a 日本人/nz 对/p 那段/r 历史/n 比较/d 模糊/a 。/w 日本/ns 大阪/nsf 一位/mq [33/m 岁/qt]/mq 的/ude1 公司/nis 男/b 职员/nnt 接受/v 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 记者/nnt 采访/v 时/ng 说/v ：/w “/w 我/rr 对/p 日/b 清/tg 战争/n 的/ude1 印象/n 就是/v 中学/nis 时/ng 历史/n 书/n 上/f 讲述/v 的/ude1 那样/rzv ，/w 但/c 后来/t 听/v 新闻/n 中/f 说/v 中/f 韩/b 都/d 对/p 日本/ns 历史/n 书/n 的/ude1 说法/n 不满/an 。/w 总之/c ，/w 日/b 清/tg 战争/n 也/d 过去/vf 了/ule ，/w 今年/t 又是/c 一个/mq 甲午年/t ，/w 希望/v 中/f 日韩/n 都/d 友好/a 地/ude2 相处/vi 下去/vf 。/w ”/w 
不过/c ，/w 在/p 日本/ns 一些/mq “/w 战略/n 人士/n ”/w 看来/v ，/w 甲午战争/nz 却/d 是/vshi “/w 日本/ns 帝国/n ”/w 兴起/v 的/ude1 开始/vn 。/w 日本/ns 保守派/n 战略/n 学者/nnt 谷口光/nr 德/b 不久/d 前/f 出版/v 了/ule 《/w 从/p 日/b 清/tg 战争/n 学习/v ，/w 思考/vn 尖/a 阁/ng 诸岛/nz (/w 即/v [中国/ns 钓鱼岛/ns]/nz )/w 领/v 有权/nz 问题/n 》/w 一/m 书/n ，/w 认为/v 需要/vn 通过/p 一场/mq 类似/a 甲午战争/nz 的/ude1 胜利/vn 来/vf 解决/v 钓鱼岛/ns 问题/n 。/w 他/rr 表示/v ，/w “/w 对于/p 构筑/v 现代/ntc 日本/ns 来说/uls ，/w 日/b 清/tg 战争/n 作用/n 大于/v [日俄/nz 战争/n]/nz 。/w ”/w 
日本/ns 要/v 从/p 甲午战争/nz 中/f 学习/v 应对/vn 钓鱼岛/ns 问题/n 
《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 记者/nnt 翻开/v 近几年/qt 日本/ns 较/d 热门/a 的/ude1 一个/mq 版本/n 的/ude1 “/w 新/a [历史/n 教科书/n]/nz ”/w 。/w 该书/r 写道/v ：/w “/w 1894年/t 朝鲜/nsf 发生/v 东学党/nz 之/uzhi 乱/d ，/w 日本/ns 和/cc 清朝/ns 都/d 向/p 朝鲜/nsf 派遣/v 军队/n ，/w 但是/c 日/b 清/tg [两/q 军/n]/mq 发生/v 冲突/vn 导致/v 日/b 清/tg 战争/n 爆发/v ，/w 日本/ns 在/p 陆地/n 和/cc 海上/s 都/d 取得/v 压倒性/nz 胜利/vn 。/w 1895年/t 日/b 清/tg 缔结/v 《/w 下/f 关/n 条约/n 》/w (/w 即/v 《/w 马关条约/nz 》/w )/w ，/w 清朝/ns 承认/v 朝鲜/nsf 独立/a ，/w 同时/c 向/p 日本/ns 赔偿/vn 相当于/v 当时/t [财政/n 收入/n]/nz [3/m 倍/q]/mq 的/ude1 金额/n ，/w 还/d 割让/v [辽东/ns 半岛/n]/nz 和/cc 台湾/ns 。/w ”/w 对/p 这场/r 战争/n 的/ude1 意义/n ，/w 该书/r 称/v ，/w “/w 日/b 清/tg 战争/n 是/vshi 作为/p 欧美/n 流派/n 的/ude1 [君主立宪/n 制/v]/nz 国家/n 日本/ns 和/cc [中华/nz 帝国/n]/nz 的/ude1 战争/n ，/w 曾经/d 作为/p ‘/w 沉睡/vi 雄狮/n ’/w 的/ude1 清朝/ns 被/pbei 新兴/b 国家/n 日本/ns 打败/v ，/w 东亚/ns 的/ude1 中华/nz 秩序/n 被/pbei 打破/v 。/w ”/w 
日本/ns 当时/t 的/ude1 “/w [战略/n 思想/n]/nz 家/q ”/w 内村鉴三/nrj 曾/d 四处/d 宣扬/v ，/w 日本/ns 对/p 中国/ns 将/d 发动/v 战争/n 是因为/c ，/w “/w 日本/ns 作为/p 东洋/n 的/ude1 [进步/vn 主义/n]/nz 战士/nnt ，/w 如果/c 不/d 排除/v 阻碍/vn 进步/vn 的/ude1 大敌/n —/w —/w 中国/ns ，/w 就/d 无法/v 获得/v 最终/d 的/ude1 胜利/vn 。/w ”/w 直到/v 今天/t ，/w [日本/ns 政府/nis]/nt 仍然/d 采取/v 相似/a 的/ude1 手段/n ，/w 拼命/d 渲染/v 所谓/vn “/w [中国/ns 威胁论/n]/nz ”/w 。/w 在/p 去年/t 12月/t 审议/v 通过/p 的/ude1 新/a 《/w [防卫/vn 计划/n 大纲/n]/nz 》/w 和/cc 作为/p 外交/n 与/cc 安全/an 政策/n 首/q 个/q 综合/v 方针/n 的/ude1 《/w [国家/n 安全/an]/nz 保障/v 战略/n 》/w ，/w 直接/ad “/w 剑指/nz ”/w 中国/ns ，/w 提出/v 要/v 加强/vn 离岛/nz 防卫/vn 、/w 扩军/vn 扩/vg 武/ag ，/w 监控/v [中国/ns 军队/n]/nt 动向/n ，/w 与/cc 中国/ns 就/d 钓鱼岛/ns 问题/n 进入/v “/w 长期/d 对立/vi ”/w 等/udeng 。/w 
日本/ns 著名/a 学者/nnt 井上清/nr 、/w 铃木正四/nrj 在/p 其/rz 合著/vi 的/ude1 《/w 日本/ns 近代史/n 》/w 中/f 指出/v ，/w 甲午战争/nz 的/ude1 本质/n “/w 是/vshi 天皇制/nz 长期以来/dl 策划/vn 在/p 亚洲/ns 扩张/v 势力/n 的/ude1 战争/n 。/w 天皇制/nz 的/ude1 最大/gm 努力/ad 就是/v 准备/vn [中/f 日/b 战争/n]/nz 。/w ”/w 日本/ns 甲午战争/nz 研究者/nnt 桧/ng 山幸夫/nr 和/cc 佐/vg 谷/ng 真/a 木/ng 人/n 曾/d 公开/ad 宣称/v ：/w “/w 日本/ns 民众/n 也/d 是因为/c 甲午战争/nz 才/d 第一次/mq 意识到/v 国家/n 和/cc 天皇/n ，/w 才/d 有/vyou 了/ule 作为/p 日本人/nz 的/ude1 自觉/a 。/w ”/w 日本人/nz 因/p 甲午战争/nz 而/cc 点燃/v 的/ude1 “/w 爱国心/n ”/w ，/w 在/p 二战/n 中/f 达到/v 了/ule 沸点/n ，/w 直至/v 被/pbei 美国/nsf 用/p 原子弹/n 毁灭/v 。/w 但/c 如今/t ，/w 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 去年/t 不仅/c 在/p “/w 主权/n 恢复/v 日/b ”/w 纪念/v 仪式/n 上/f 高呼/v “/w 天皇/n 陛下/n 万岁/n ”/w ，/w 还/d 公然/d 参拜/v 供奉/v 二战/n [甲级/b 战犯/n]/nz 牌位/n 的/ude1 [靖国/nz 神社/nz]/nz 。/w 在/p [日本/ns 右翼/nis 势力/n]/nz 的/ude1 鼓动/vn 下/f ，/w 这种/r 所谓/v 的/ude1 “/w 爱国心/n ”/w 也/d 有/vyou 了/ule 重燃/v 的/ude1 趋势/n 。/w 2013年2月/t ，/w 一个/mq 日本/ns 女孩/n 曾/d 在/p 大阪/nsf 街头/s 演讲/vn ，/w 声嘶力竭/dl 地/ude2 叫嚣/v ，/w “/w 用/p [南京/ns 大屠杀/n]/nz 般/uyy 的/ude1 激烈/a 手段/n ,/w 将/d 在/p 日/b 的/ude1 中国人/n 和/cc 韩国人/nz 杀光/v ”/w ，/w 引起/v 了/ule 国际/n 的/ude1 广泛/a 关注/v 和/cc 愤怒/a 。/w 
解放军/nnd [最新/a 动态/n]/nz ：/w 
中国/ns 战机/n [1453/m 架/qv]/mq 排名/vi 世界/n 第二/m 仅次于/v 美军/n 
解放军/nnd 导弹/n 震住/nz 美国/nsf 总统/nnt 美军/n 认输/vi 了/ule 
