本文/r 导读/vn ：/w 据悉/v ，/w 徐麒雯/nr 在/p 《/w 刘海哥/nr 的/ude1 [爱情/n 故事/n]/nz 》/w 中/f 饰演/v 的/ude1 “/w 杜鹃/n ”/w ，/w 是/vshi 一位/mq 单纯/a 没有/v 心机/n 的/ude1 淳朴/a 女孩/n 。/w 从小/d 暗恋/v 着/uzhe 同村/n 好友/n “/w 刘海/n ”/w 的/ude1 她/rr 。/w 在/p 经历/n 众多/a 事件/n 后/f ，/w 不得不/d 以/p 好/a 哥们/n 身份/n 呆/v 在/p “/w 刘海/n ”/w 身边/s 。/w 
徐麒雯/nr 笑容/n 甜美/a 
由/p 香港/ns 著名/a 导演/nnt 李惠民/nr 执导/v ，/w 改编/v 自/p 我国/n 经典/n 花鼓戏/n 《/w 刘海砍樵/nrf 》/w 。/w 国内/s 当/p 红/a 小生/nnt 乔振宇/nr 、/w 徐麒雯/nr 联袂/d 演绎/v 的/ude1 大型/b [青春/n 偶像/n]/nz 神话剧/nz 《/w 刘海哥/nr 的/ude1 [爱情/n 故事/n]/nz 》/w ，/w 将/d 于/p 1月27日/t 黄金时间/n 正是/v 登陆/vn 央视/j [八/m 套/q]/mq 。/w 
据悉/v ，/w 徐麒雯/nr 在/p 《/w 刘海哥/nr 的/ude1 [爱情/n 故事/n]/nz 》/w 中/f 饰演/v 的/ude1 “/w 杜鹃/n ”/w ，/w 是/vshi 一位/mq 单纯/a 没有/v 心机/n 的/ude1 淳朴/a 女孩/n 。/w 从小/d 暗恋/v 着/uzhe 同村/n 好友/n “/w 刘海/n ”/w 的/ude1 她/rr 。/w 在/p 经历/n 众多/a 事件/n 后/f ，/w 不得不/d 以/p 好/a 哥们/n 身份/n 呆/v 在/p “/w 刘海/n ”/w 身边/s 。/w 并/cc 在/p “/w 刘海/n ”/w 需要/v 帮助/vn 时/ng 默默/d 付出/v 。/w 其实/d ，/w 徐麒雯/nr 自/p 出道/vi 以来/f ，/w 所/usuo 演绎/v 的/ude1 同类/n 角色/n 不计其数/vl ，/w 不论是/c 《/w 宫锁心玉/nrf 》/w 中/f 默默/d 付出/v 且/c 任性/a 十足/z 的/ude1 “/w 金枝/nz ”/w ，/w 还是/c 《/w 国色天香/al 》/w 中/f [温柔/a 似/vg 水/n]/nz 的/ude1 “/w 温仪/nr ”/w ，/w 均/d 获得/v 剧/n 迷/v 的/ude1 一致/a 喜爱/v 。/w 而/cc 此次/rz 徐麒雯/nr 重新/d 塑造/v 的/ude1 “/w 杜鹃/n ”/w ，/w 也/d 必定/d 会/v 给/p 大家/rr 带来/v 不/d 一样/uyy 的/ude1 精彩/a 。/w 
同时/c ，/w 电视剧/n 制作/v 方/q 也/d 透露/v 《/w 刘海哥/nr 的/ude1 [爱情/n 故事/n]/nz 》/w 在/p 保留/v 花鼓戏/n 《/w 刘海砍樵/nrf 》/w 中/f 的/ude1 传统/n 特色/n 外/f ，/w 更是/d 首次/m 将/d 电视/n 剧中/n 独有/v 拍摄/vn 手法/n 加以/vx 融合/v ，/w 欲/d 打造/v 出/vf 一部/mq 讲述/v 爱情/n 、/w 道德/n 、/w 孝义/ns 的/ude1 电视/n 作品/n 。/w 除去/v 广/a 受/v 大家/rr 喜爱/v 的/ude1 故事/n 剧情/n 外/f ，/w 而/cc 其/rz [电视/n 画面/n]/nz 的/ude1 真实感/n ，/w 也/d 足以/d 让/v 观众/n 朋友/n 颇为/d 期待/v 。/w 
