1月9日/t 下午/t ，/w 市长/nnt 李宁波/nr 以/p 普通/a 代表/nnt 的/ude1 身份/n 来到/v 桂平/ns 、/w 覃塘/nz 、/w 平南/nz 代表团/n ，/w 与/cc 人大代表/nnt 一起/s 审议/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w 
在/p 桂平/ns 代表团/n ，/w 李宁波/nr 说/v ，/w 桂平/ns 具有/v 很好/ad 的/ude1 地理/n 、/w [资源/n 优势/n]/nz ，/w 有条件/nz 、/w 有/vyou 能力/n ，/w 更/d 要/v 有/vyou 信心/n 争/v 做/v [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 排头兵/n 。/w [城市/n 规划/n]/nz 关系到/v 今后/t 的/ude1 发展/vn ，/w 桂平/ns 要/v 特别/d 注重/v 加强/vn [城市/n 规划/n]/nz ，/w 坚持/v 高起点/nz 规划/n 。/w 要/v 明确/a [发展/vn 战略/n]/nz ,/w 找准/v [产业/n 定位/vn]/nz ,/w 抓好/v [主导/n 产业/n]/nz ，/w 进一步/d 延伸/v 产业/n 链条/n ,/w 带动/v 配套/vn 产业/n 发展/vn 。/w 要/v 高度/d 重视/v 旅游/vn 产业/n 发展/vn ，/w 充分/ad 整合/v 资源/n ，/w 创新/vi [发展/vn 模式/n]/nz ，/w 壮大/v 旅游/vn 产业/n ，/w 带动/v 整个/b 贵港/ns 旅游业/n 发展/vn 。/w 要/v [创新/vi 社会/n 管理/vn]/nz 方式/n 方法/n ，/w 提高/v 执行力/nz ，/w 把/pba [各项/r 工作/vn]/nz 落到实处/n 。/w 
在/p 覃塘/nz 代表团/n 参加/v 审议/vn 时/ng ，/w 李宁波/nr 强调/v ，/w 覃塘区/ns 要/v 利用/vn 与/cc [中心/nis 城区/n]/nz 接壤/vi 的/ude1 优势/n 发展/vn 自己/rr ，/w 跟/p 港北区/ns 、/w 港南区/ns 打/v 差异化/nz ，/w 建设/v 特色/n 覃塘/nz 。/w 一/m 是/vshi 要/v 在/p 如何/ryv 做好/v 服务/vn 城区/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 方面/n 多/a 探索/v 多/a 研究/vn 。/w 贵港/ns 打造/v [西江/ns 流域/n]/nz 核心/n [港口/n 城市/n]/nz ，/w 需要/v 各种/rz 因素/n 、/w 各个/rz 方面/n 的/ude1 配合/vn ，/w 大家/rr 要/v 思考/vn 覃塘区/ns 在/p 贵港/ns 打造/v 核心/n [港口/n 城市/n]/nz 中/f 应该/v 如何/ryv 定位/vn ，/w 尤其/d 是/vshi 西江/ns [综合/vn 保税区/n]/nz 定/v 在/p 覃塘/nz 后/f ，/w 覃塘/nz 要/v 如何/ryv 利用/v 西江/ns [综合/vn 保税区/n]/nz 来/vf 发展/vn 自己/rr 。/w 二/m 是/vshi 要/v 研究/vn 覃塘/nz 和/cc [中心/nis 城区/n]/nz 连接/v 沟通/vn 的/ude1 网络/n 要/v 如何/ryv 发展/vn 的/ude1 问题/n 。/w 三/m 是/vshi 要/v 跳出/v 乡镇/n 的/ude1 [管理/vn 模式/n]/nz ，/w 朝着/p 城镇化/vn 方向/n 走/v ，/w 从/p 规划/n 、/w 机制/n 、/w 创新/vi 上/f 入手/vi ，/w 要/v 在/p 提供/v 老百姓/n 就业/vn 的/ude1 同时/c ，/w 把/pba [城镇/n 规划/n]/nz 建设/vn 好/a 。/w 四/m 是/vshi 要/v 针对/p 目前/t 出现/v 的/ude1 用工/vn 紧缺/a 问题/n ，/w 发挥/v 教育/vn [资源/n 优势/n]/nz ，/w 探索/v 研究/vn 发展/v [职业/n 教育/vn]/nz ，/w 培育/v 本地/rzs 人才/n ，/w 为/p 贵港/ns 建设/v 核心/n [港口/n 城市/n]/nz 提供/v 人才/n 保障/vn 。/w （/w 梁海莉/nr 李园园/nr ）/w 
来源/n ：/w [贵港/ns 日报/n]/nz 
