去年/t ，/w [桂平市/ns 石龙镇/ns 党委/nis]/nt 、/w 政府/nis 全力/d 排解/v 矛盾/an 纠纷/n 、/w 破除/v 征地/vn 拆迁/v 难题/n 、/w 服务/v [项目/n 建设/vn]/nz ，/w 为/p 梧/ng 贵/a 高速公路/n 项目/n 的/ude1 顺利/ad 推进/vi 扫清/v 了/ule 障碍/n 。/w 
记者/nnt 近日/t 到/v 梧/ng 贵/a 高速公路/n 项目/n [第/m 8/m 标/v]/mq 第1/m 工区/n 采访/v ，/w 这里/rzs 正在/d 建设/vn 的/ude1 是/vshi 梧/ng 贵/a 高速公路/n 石龙/ns 互通/v 工程/n ，/w 也/d 是/vshi 全/a 路段/n [第二/m 大/a]/mq 互通/v 。/w 工区/n 长/a 杨上洋/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 梧/ng 贵/a 高速公路/n 是/vshi 自治区/n 统筹/vd 推进/vi 的/ude1 重大/a 交通/n 基础设施/gi 项目/n ，/w 在/p [项目/n 建设/vn]/nz 过程/n 中/f ，/w 征地/vn 拆迁/v 难/a 成为/v 影响/vn 项目/n 推进/vi 的/ude1 重要/a 因素/n 。/w 特别/d 是/vshi 石龙/ns 互通/v ，/w 由于/p 涉及/v 附近/f 石龙镇/ns 两个/mq 村/n 的/ude1 [土地/n 纠纷/n]/nz ，/w [施工/vn 单位/n]/nz 自/p 2010年11/t 月底/t 进场/vi 以来/f ，/w 多次/mq 遭到/v 群众/n 阻挠/v ，/w 才/d 打/v 了/ule [几/d 根/n]/mq 桩/q 就/d 被迫/d 于/p 2011年2月/t 停工/vi 。/w 
负责/v 该/rz 项目/n 征地/vn 拆迁/v 工作/vn 的/ude1 [石龙镇/ns 党委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 人大/nis 主席/nnt 杨万源/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 贵/a 梧/ng 、/w 桂/b 来/vf 两条/mq 高速公路/n （/w 石龙/ns 段/q ）/w [项目/n 建设/vn]/nz 涉及/v 该镇/r 沿线/f 五/m 狮/ng 、/w 福/n 平/v 、/w 黄/a 塘/ng 等/udeng [十/m 多个/mq]/mq 村/n ，/w 需/v 征地/vn [4000/m 亩/q]/mq ，/w [房屋/n 拆迁/v]/nz [107/m 间/f]/mq ，/w 迁坟/nz [736/m 座/q]/mq ，/w 任务/n 非常/d 繁重/a 。/w 特别/d 是/vshi 石龙/ns 互通/v 工程/n 需要/v 征收/vn 的/ude1 300多亩/m 土地/n 涉及/v 两个/mq 村/n 、/w 1000多人口/m ，/w 其/rz [土地/n 权属/n 争议/vn]/nz 从/p 上世纪/nz 60年代/t 到/v 现在/t 都/d 没有/v 得到/v 根本/a 解决/v ，/w 两村/nz 之间/f 为此/bl 多次/mq 发生/v 械斗/vn ，/w 并/cc 阻挠/v 项目/n 施工/vn ，/w 严重影响/v 了/ule 项目/n 的/ude1 推进/vn 。/w 
为了/p 确保/v 梧/ng 贵/a 高速公路/n 能够/v 按期/d 在/p 2014年/t 竣工/vi ，/w 有效/a 维护/v 社会/n 稳定/an ，/w 该镇/r 党委/nis 、/w 政府/nis 组成/v 工作队/nis ，/w 进/vf 村/n 入户/v ，/w 耐心/a 做/v 群众/n 的/ude1 思想/n 工作/vn ，/w 并/cc 提出/v 两个/mq 村/n 群众/n 都/d 能/v 接受/vn 的/ude1 方案/n ：/w 先/d 把/pba [征地/vn 补偿/vn]/nz 款/q 存入/v 政府/nis 强/a 农惠农/nr [专项/b 资金/n]/nz 账户/n ，/w 等到/v 法院/nis 判决/vn 后/f 再/d 把/pba 款项/n 拨给/v 拥有/v [土地/n 使用权/n]/nz 一方/mq 。/w 在/p 工作队/nis 不懈/z 的/ude1 努力/ad 下/f ，/w 两个/mq 村/n 群众/n 同意/v 这/rzv [一/d 方案/n]/mq ，/w 暂时/d 搁置/vi 争议/vn ，/w 不再/d 阻挠/v 项目/n 施工/vn 。/w 据统计/nz ，/w 自/p 2010年4月/t 开始/v ，/w 该镇/r 党委/nis 、/w 政府/nis 累计/vd 处理/vn 涉及/v [项目/n 建设/vn]/nz 的/ude1 矛盾/an 纠纷/n [135/m 起/vf]/mq 。/w 到/v 目前/t ，/w [施工/vn 用地/n]/nz 已/d 全部/m 交付使用/v ，/w [房屋/n 拆迁/v]/nz 全部/m 完成/v ，/w 涉及/v 的/ude1 坟山/n 已/d 迁移/v 完毕/vi 。/w 
杨上洋/nr 高兴/a 地/ude2 说/v ，/w 征地/vn 拆迁/v 的/ude1 问题/n 全部/m 解决/v 后/f ，/w 石龙/ns 互通/v 工程/n 于/p 去年/t 9月9日/t 复工/vi 。/w 工区/n 组织/n 了/ule 足够/v 的/ude1 [施工/vn 机械/n]/nz ，/w 220多名/m 施工/vn 人员/n 加班加点/vl 抢/v 工期/n ，/w 短短/z 3个月/t 的/ude1 时间/n 工地/n 就/d 发生/v 巨大/a 的/ude1 变化/vn 。/w 目前/t [1/m ./w 17/m 公里/q]/mq 长/a 的/ude1 高架桥/n 已经/d 全部/m 架起/v 桥墩/n ，/w [2/m 号/q]/mq 桥/n 正在/d 铺桥面/nz ，/w [4/m ./w 25/m 公里/q]/mq 路段/n 的/ude1 路基/n 已经/d 完成/v 90%/m ，/w 整个/b 工程/n 可望/v 今年/t [4/m 月底/t]/mq 完工/vi 。/w （/w 记者/nnt 张智荣/nr [见习/vn 记者/nnt]/nz 王乾/nr ）/w 
来源/n ：/w [贵港/ns 日报/n]/nz 
