日前/t ，/w 海沧区/ns [兴旺/a 社区/n]/ns 、/w 思明区/ns 曾厝垵/nz 社区/n 的/ude1 居民/n 先后/d 给/p 省委/nis 常委/nnt 、/w 市委/nis 书记/nnt 王蒙徽/nr 写信/vi ，/w 讲述/v 所在/n 社区/n 在/p 开展/v 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v 过程/n 中/f 发生/v 的/ude1 巨大/a 变化/vn 。/w 王蒙徽/nr 分别/d 回信/n ，/w 赞扬/v 他们/rr 发挥/v [主人翁/n 精神/n]/nz ，/w 用/p 自己/rr 的/ude1 双手/n 共建/v [美好/a 家园/n]/nz ，/w 鼓励/v 大家/rr 继续/v 改革创新/v ，/w 坚持/v 共谋/v 共建/vn 共管/v 共/d 评/v 共享/vn ，/w 探索/v [社区/n 治理/vn]/nz 的/ude1 新模式/nz 和/cc 新/a 办法/n ，/w 携手/vd 共建/v 温馨/a [美好/a 家园/n]/nz 。/w 
[兴旺/a 社区/n]/ns 是/vshi 一个/mq 以/p [外来/b 人口/n]/nz 为主/vi 的/ude1 社区/n ，/w 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v ，/w 让/v 大家/rr 在/p 社区/n 中/f 找到/v 了/ule 归属感/n 和/cc 认同感/n 。/w 居民/n 们/k 高兴/a 地/ude2 告诉/v 王蒙徽/nr ，/w “/w 共同/d 缔造/v 让/v 我们/rr 找回/v 故乡/n 的/ude1 ‘/w 味/ng ’/w ”/w 。/w 
“/w 我们/rr 曾厝垵/nz [753/m 个/q]/mq 商户/n 、/w [5000/m 个/q]/mq 文青/nr 和/cc [1500/m 多个/mq]/mq 土生土长/vl 的/ude1 村民/n ，/w 一起/s 向/p 您/rr 发出/v 最/d 诚挚/a 的/ude1 邀请/vn 。/w ”/w 曾厝垵/nz 文创/nz 村/n 的/ude1 居民/n 们/k ，/w 在/p 来信/n 中/f 邀请/v 王蒙徽/nr 参加/v 这个/rz “/w 中国/ns 最/d 文艺/n 的/ude1 渔村/n ”/w 文青节/nr 活动/vn 。/w 居民/n 们/k 告诉/v 王蒙徽/nr ，/w 在/p 开展/v 共同/d 缔造/v 之后/f ，/w “/w [五/m 街/n]/mq 十八/m 巷/ng ”/w 更/d 整洁/a 、/w 更/d 有序/a 、/w 更/d 美丽/a 了/ule ，/w “/w 漫步/v 在/p 小街/n 小巷/n ，/w 在/p 随意/ad 停留/vi 的/ude1 小/a 店/n 前/f 发/v 发呆/vi ，/w 都/d 让/v 人/n 觉得/v 那么/c 的/ude1 惬意/a ！/w ”/w 大家/rr 说/v ，/w 是因为/c 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v ，/w 才/d 让/v 小渔村/ns 变得/vi 如此/rzv 可爱/a 、/w 如此/rzv 动人/a 。/w 
王蒙徽/nr 对/p 曾厝垵/nz 居民/n 们/k 的/ude1 盛情/n 邀请/v 表示/vn 感谢/v 。/w 他/rr 在/p 回信/n 中/f 肯定/v 了/ule 曾厝垵/nz 社区/n 开展/v 共同/d 缔造/v 的/ude1 成效/n 。/w 他/rr 表示/v ，/w 曾厝垵/nz 正/d 由/p 昔日/t 的/ude1 一个/mq [海岛/ns 渔村/n]/ns 向/p [多元/b 文化/n]/nz 的/ude1 乐活/nz 之/uzhi 地/ude2 演变/vi ，/w 形成/v 了/ule 具有/v 闽南/ns [文化/n 底蕴/n]/nz 和/cc 多元/b 包容/v 特色/n 的/ude1 文化/n 魅力/n 。/w 曾厝垵/nz 居民/n 积极探索/v 基层/n 社会/n 自治/vn 模式/n ，/w 自发/d 成立/vi 文创/nz 会/v 和/cc 业主/n 协会/nis ，/w 构建/v 了/ule 一个/mq 便于/v 居民/n 商家/n 良性/b 沟通/v 、/w 有效/a 自我/rr 管理/vn 的/ude1 平台/n ，/w 推动/v 社区/n 生活/vn 更加/d 丰富多彩/vl 、/w 协同/vd 融洽/a 、/w 安全/an 有序/a 。/w “/w 这/rzv 是/vshi 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v 活动/vn 的/ude1 又/d 一/m 实践/vn 创新/vi 成果/n ，/w 令人/v 欣喜/a 。/w ”/w 王蒙徽/nr 希望/v 曾厝垵/nz 居民/n 继续/v 发扬/vn [主人翁/n 精神/n]/nz ，/w 携手/vd 共建/v [温馨/a 家园/n]/nz ，/w 书写/v “/w 中国/ns 最/d 文艺/n 渔村/n ”/w 的/ude1 新/a 传奇/n 。/w 
