[11/m —/w 12/m 日/b]/mq ，/w 市委/nis 书记/nnt 裴金佳/nr 、/w 市长/nnt 林宝金/nr 利用/v 省/n “/w 两会/n ”/w 间隙/n ，/w 先后/d 走访/v 了/ule 省/n [交通/n 运输/vn]/nz 厅/n 、/w 省/n [烟草/n 专卖局/nis]/nto 、/w 省/n 食品/n [药品/n 监督/vn 管理/vn]/nz 局/n 等/udeng 省直/b 部门/n ，/w 分别/d 与/cc 省/n [交通/n 运输/vn]/nz 厅/n 厅长/nnt 张兆民/nr 、/w 省/n [烟草/n 专卖局/nis]/nto 局长/nnt 卢金来/nr 、/w 省/n 食品/n [药品/n 监督/vn 管理/vn]/nz 局/n 局长/nnt 贾科/nrf 进行/vn 了/ule 座谈/vn ，/w 介绍/v 南平/ns 发展/v 情况/n ，/w 争取/v 更大/d 支持/v 。/w 
座谈/vn 中/f ，/w 裴金佳/nr 、/w 林宝金/nr 感谢/v 省/n [交通/n 运输/vn]/nz 厅/n 、/w 省/n [烟草/n 专卖局/nis]/nto 、/w 省/n 食品/n [药品/n 监督/vn 管理/vn]/nz 局/n 长期以来/dl 对/p 南平/ns 发展/vn 给予/vn 的/ude1 关心/vn 支持/v 。/w 他们/rr 说/v ，/w 过去/vf 一年/mq ，/w 南平/ns 绿色/n 发展/v 方向/n 更加/d 明确/a ，/w 基础/n 条件/n 持续改善/v ，/w 产业/n 实力/n 不断/d 增强/v ，/w 进入/v 一个/mq 加快/v 发展/vn 的/ude1 时期/n ，/w 多项/mq [主要/b 经济/n 指标/n]/nz 增幅/n 位居/v 全省/n 前列/n 。/w 希望/v 省/n [交通/n 运输/vn]/nz 厅/n 、/w 省/n [烟草/n 专卖局/nis]/nto 、/w 省/n 食品/n [药品/n 监督/vn 管理/vn]/nz 局/n 继续/v 关心/vn 支持/v 南平/ns 发展/vn ，/w 在/p 交通/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 、/w 烟叶/n 产业/n 发展/vn 、/w 食品/n [药品/n 监督/vn 管理/vn]/nz 等/udeng 方面/n 给予/vn 更大/d 倾斜/vi 和/cc 扶持/v 。/w 
张兆民/nr 对/p 南平/ns 交通/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 取得/v 的/ude1 成绩/n 给予/vn 充分/ad 肯定/v 。/w 他/rr 说/v ，/w 南平/ns 在/p 各/rz 方面/n 条件/n 相对/d 困难/an 的/ude1 情况下/nz ，/w 举/v 全市/n 之/uzhi 力/n 推进/vi 交通/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz ，/w 目前/t 高速公路/n 通车/vi 里程/n 全省/n 最长/d ，/w 很/d 不/d 容易/ad ，/w 省/n [交通/n 运输/vn]/nz 厅/n 将/d 一如既往/vl 地/ude2 支持/v 南平/ns 加快/v 交通/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 。/w 
卢金来/nr 表示/v ，/w 南平/ns 是/vshi 福建/ns 的/ude1 重点/n 烟/n 区/n ，/w 拥有/v 良好/a 的/ude1 [生态/n 环境/n]/nz ，/w 十分/d 有利于/v 烟叶/n 生产/vn 。/w 省/n [烟草/n 专卖局/nis]/nto 将/d 继续/v 全力/d 支持/v ，/w 共同/d 推动/v 烟叶/n 产业/n 发展/vn ，/w 服务/vn 好/a 广大/b 烟农/nnd ，/w 更好/d 地/ude2 促进/v 农业/n 增效/v 和/cc 农民/nnt 增收/v 。/w 
贾科/nrf 感谢/v [南平/ns 市委/nis]/nto 、/w 市政府/n 对/p 食品/n [药品/n 监督/vn 管理/vn]/nz 工作/vn 的/ude1 重视/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w [食品/n 药品/n]/nz 安全/an 是/vshi 重要/a 的/ude1 [民生/n 问题/n]/nz ，/w 特别/d 是/vshi 南平/ns 正在/d 加快/v 打造/v [食品/n 加工/vn]/nz 、/w [生物/n 医药/n]/nz 等/udeng [绿色/n 产业/n]/nz ，/w 希望/v 与/cc 南平/ns 一起/s 推进/vi 食品/n [药品/n 监督/vn 管理/vn]/nz 体制改革/v ，/w 更好/d 地/ude2 服务/v 地方/n 发展/vn ，/w 让/v [人民/n 群众/n]/nz 满意/v 放心/vn 。/w 
副市长/nnt 葛晓华/nr 参加/v 走访/vn 活动/vn 。/w (/w 朱昕华/nr )/w 
来源/n ：/w [闽北/ns 日报/n]/nz 
