从/p 2013年/t 的/ude1 合作/vn 框架/n 到/v 2014年/t 的/ude1 [合作/vn 协议/n]/nz ，/w [幸福/a 航空/n]/ntc 加快/v 了/ule 在/p 福州/ns 航班/n 的/ude1 投放/vn 、/w 航线/n 的/ude1 开辟/vn ，/w 布局/n 福州/ns 的/ude1 具体/a 目标/n 已经/d 制定/v 。/w 
2014年/t ：/w 力争/v 年/qt 内在/b [福州/ns 长/a 乐/a 国际/n 机场/nis]/nt 投放/v [两/q 架/qv]/mq 驻场/nz 运力/n ，/w 计划/n 开通/v 福州/ns —/w 义乌/ns —/w 合肥/ns 、/w 福州/ns —/w 舟山/ns //w 宁波/ns 、/w 福州/ns —/w 九华山/nz 等/udeng 航线/n 。/w “/w 今年/t ，/w [幸福/a 航空/n]/ntc 将/d 积极/ad 与/cc 干线/n 航空公司/nis 合作/vn ，/w 开展/v 干支/n 联运/vn ，/w 完善/v 福州/ns 航线/n 网络/n 。/w ”/w 季贵荣/nr 说/v 。/w 
2015年/t ：/w 年底/f 前/f ，/w 在/p 福州/ns 投放/v 不少/m 于/p [3/m 架/qv]/mq 过夜/vi 飞机/n ，/w 开通/v 航线/n 不少/m 于/p [6/m 条/q]/mq ，/w 在/p 福州/ns 建立/v 运营/vn 保障/v 基地/nis ，/w 启动/v 合资/vn 或/c 分/qt 航空公司/nis 的/ude1 筹备/vn 工作/vn 。/w 
2016年/t 至/p 2017年/t ：/w 计划/n 在/p 福州/ns 新增/v [4/m 架/qv]/mq 过夜/vi 运力/n ，/w 待/vi 时机/n 成熟/a ，/w 开通/v 榕/ng 台/q 航空/n 摆渡/v 快/a 线/n 。/w 
2018年/t ：/w [巡航/vi 速度/n]/nz 大幅/d 提高/v 的/ude1 新/a 舟/n 700/m 飞机/n 可望/v 投入/vn 使用/v 。/w 届时/d ，/w [幸福/a 航空/n]/ntc 计划/n 新/a 开/v 福州/ns 至/p 桂林/ns 、/w 杭州/ns 、/w 武汉/ns 等/udeng 国内/s 及/cc [港澳/n 地区/n]/nz 航线/n ，/w 将/d [福州/ns 长/a 乐/a 国际/n 机场/nis]/nt 打造/v 成/v [东南/f 地区/n]/nz 干支/n 结合/v 、/w 网络/n 完善/v 的/ude1 航空/n 大/a [交通/n 枢纽/n]/nz 。/w 
[幸福/a 航空/n]/ntc 对/p 福州/ns 还有/v 个/q 更大/d 的/ude1 期盼/vn ，/w 即/v 希望/vn 开通/v 海峡/n 航线/n 。/w 季贵荣/nr 介绍/v ，/w 目前/t 福州/ns 至/p 台湾/ns 航线/n 需/v 绕/v 飞/vn 至/p 浙江/ns 舟山/ns ，/w [飞行/vn 时间/n]/nz 约/d 需/v [1/m ./w 5/m 小时/n]/mq 。/w 据/p 测算/v ，/w 榕/ng 台/q 间/f 在/p 飞/vi 的/ude1 波音/b 与/cc 空客/n 两种/mq 机型/n 平均/a 每小时/mq 油耗/n 为/p [2/m ./w 2/m 吨/q]/mq ，/w 而/cc 国产/b 新/a 舟/n 机型/n 每小时/mq 油耗/n 仅/d 为/p [0/m ./w 6/m 吨/q]/mq ，/w 若/c 能/v 成功/a 申请/v 榕/ng 台/q 航路/n 的/ude1 截/v 弯/ng 取/v 直/d ，/w 新/a 舟/n 飞机/n 由/p 福州/ns 飞/vi 至/p [台湾/ns 地区/n]/ns ，/w 耗时/vi 将/d 不/d 超过/v [1/m 小时/n]/mq 。/w 
季贵荣/nr 说/v ，/w 如果/c 海峡/n 航线/n 可以/v 开通/vn ，/w 计划/n 在/p 2018年末/t ，/w [幸福/a 航空/n]/ntc 将/d 在/p 福州/ns 投放/v [10/m 架/qv]/mq 运力/n 。/w 届时/d 预计/v 年/qt 航班/n 执行/v 量/n 约/d 为/p 3万/m 班次/n ，/w 年/qt 运输/v 旅客/n 人数/n 将/d 达到/v [100/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 年/qt [货物/n 运输/vn]/nz 量/n 达/v [300/m 吨/q]/mq 左右/f 。/w 
