1月10日/t ，/w 中/f 英/b 合作/v [黄河/ns 故道/n]/nz [城乡/n 统筹/vd]/nz 规划/n 评审会/nz 召开/v 。/w [睢宁/ns 县委/nis]/nt 书记/nnt 王军/nr 、/w 县长/nnt 龚维芳/nr 、/w 市/n 规划局/nis 副局长/nnt 陈开武/nr 、/w 县委/nis 常委/nnt 毛孝泉/nr [出席/v 会议/n]/nz 。/w 
评审/v 会上/n ，/w 杨威/nr 及/cc 和/cc 合伙人/nnt 公司/nis 负责人/nnt 杨威/nr 博士/nnt 汇报/vn 了/ule [黄河/ns 故道/n]/nz [城乡/n 统筹/vd]/nz 规划/n 编制/v 情况/n 。/w 该/rz 规划/n 方案/n 分为/v [六/m 个/q]/mq 方面/n ：/w 定位/vn 研究/vn 与/cc 发展/v 愿景/nz 、/w 睢宁县/ns [统筹/vd 城乡/n]/nz 发展/v [空间/n 规划/n]/nz 、/w [黄河/ns 故道/n]/nz 旅游/vn 发展/v 策略/n 、/w 姚集镇/ns 镇/n 域/ng [城乡/n 统筹/vd]/nz 发展/v [概念/n 规划/n]/nz 、/w 睢宁县/ns 现有/v 规划/n 的/ude1 评估/vn 和/cc 建议/n 、/w 睢宁县/ns [统筹/vd 城乡/n]/nz 发展/v 政策/n 创新/vi 建议/n 。/w 发改委/nis 、/w 国土局/nis 、/w 规划局/nis 、/w 黄河/ns 办/v 、/w 旅游局/nis 等/udeng 单位/n 就/d 规划/n 方案/n 进行/vn 了/ule 交流/vn 发言/vi 。/w 
会议/n 认为/v ，/w 设计/v 单位/n 围绕/v [城乡/n 统筹/vd]/nz 规划/n 作/v 了/ule 大量/m 研究/vn ，/w 规划/n 的/ude1 理念/n 新颖/a ，/w [田园/n 城市/n]/nz 的/ude1 概念/n 让/v 人/n 耳目一新/n ，/w 有/vyou 很多/m 创新/vi 之/uzhi 处/n 。/w 
会议/n 提出/v ，/w [城乡/n 统筹/vd]/nz 规划/n 要/v 与/cc 大/a 的/ude1 规划/n 相/d 融合/v ，/w 与/cc 单项/n 规划/n 相/d 连接/v ，/w 做到/v 规划/n 统一/vn ；/w 规划/n 要/v 有/vyou 目的性/n ，/w [城乡/n 统筹/vd]/nz 发展/vn 要/v 着力/vd 在/p “/w 统筹/vd ”/w 上/f 下功夫/v ，/w 要/v 处理/vn 好/a 一二三/m 产业/n 的/ude1 关系/n ，/w 处理/vn 好/a 城镇村/ns 三者/r 的/ude1 关系/n ，/w 通过/p 一二三/m 产业/n 相互/d 带动/v ，/w 解决/v [城乡/n 统筹/vd]/nz 发展/v 问题/n ；/w 要/v 继续/v 发展/vn [工业/n 经济/n]/nz ，/w 创造/v 就业/vn 岗位/n ，/w 解决/v [剩余/vn 劳动力/n]/nz 转移/v 、/w 外出/vi 务工人员/nnd 返乡/vi 等/udeng 问题/n 。/w （/w 地方/n 供稿/v ）/w 
