1月8日一/t 整天/d ，/w [魏集镇/ns 新/a 工/n 小学/nis]/nt 五年级/mq 的/ude1 学生/nnt 王朕/nr 格外/d 高兴/a ，/w 前/f 一天/mq 下午/t ，/w 他/rr 穿/v 上/f 了/ule 新的/a 冬装/n ，/w 用/p 上/f 了/ule 新的/a 课桌椅/n ，/w 还/d 看上/v 了/ule 新的/a 图书/n 。/w 这些/rz ，/w 都/d 是/vshi [港/n 华/b 燃气/n 集团/nis]/nt 的/ude1 义工/nnt 们/k 送来/v 的/ude1 。/w 全校/n 的/ude1 同学们/nz 和/cc 他/rr 一样/uyy ，/w 脸上/s 都/d 是/vshi 喜气洋洋/vl 。/w 新年/t 过后/v ，/w 港/n 华/b 燃气/n 为/p 新/a 工/n 小学/nis 的/ude1 学生/nnt 每人/r 送/v 了/ule 一套/mq 新衣服/nz 、/w 新/a 桌椅/n ，/w 还/d 送来/v 了/ule 图书/n 、/w [体育/n 器材/n]/nz 、/w 电脑/n 等/udeng ；/w 学前班/n 的/ude1 孩子们/nz 也/d 有/vyou 了/ule 崭新/b 的/ude1 大型/b 娱乐/vn 设施/n ，/w 在/p 滑梯/n 上/f 攀上/v 爬下/nz ，/w 玩/v 得/ude3 不亦乐乎/vl 。/w 
8日/t 下午/t ，/w “/w 港/n 华/b 轻风/n 行动/vn ”/w 捐赠/v 仪式/n 在/p 新/a 工/n 小学/nis 举行/v 。/w 市教育局/nis 副局长/nnt 李清/nr ，/w 副县长/nnt 吕亚凯/nr ，/w [港/n 华/b 燃气/n 集团/nis]/nt 高级/a 副总裁/nnt 杨松坤/nr 、/w [徐州/ns 港/n 华/b 燃气/n 集团/nis]/nt 总经理/nnt 华健镛/nr 出席/v ，/w 并/cc 为/p 该校/r 的/ude1 港/n 华/b [爱心/n 书库/n]/nz 揭牌/v 。/w 此次/rz 活动/vn ，/w 港/n 华/b 集团/nis 为/p [魏集镇/ns 新/a 工/n 小学/nis]/nt 、/w [张庄/nr 小学/nis]/nts 及/cc 丰县/ns 的/ude1 [两/q 所/usuo]/mq 村/n 小/a 捐赠/v 了/ule 价值/n [30/m 万元/q]/mq 的/ude1 衣物/n 、/w 图书/n 、/w 学习/v 用品/n 等/udeng 。/w 
华健镛/nr 在/p 仪式/n 说/v ，/w 从/p 孩子们/nz 快乐/a 的/ude1 笑脸/n 上/f ，/w 可以/v 感受到/nz 这次/r 捐赠/v 的/ude1 意义/n 。/w 港/n 华/b 在/p 徐州/ns 的/ude1 [三/m 家/q]/mq 企业/n 取得/v 了/ule 良好/a 发展/vn ，/w 在/p [创造/v 财富/n]/nz 的/ude1 同时/c ，/w 港/n 华/b 也/d 要/v 尽/vi 到/v 回报/vn 社会/n 的/ude1 责任/n 。/w 希望/v 孩子们/nz 强化/v 责任心/n ，/w [努力/ad 学习/v]/nz ，/w 提升/v 自己/rr 的/ude1 能力/n ，/w 改善/v 家庭/n 的/ude1 状况/n ，/w 创造/v 美好/a 的/ude1 未来/t ；/w 同时/c ，/w 主动/ad 帮助/v 别人/rr ，/w 尽/vi 到/v 自己/rr 的/ude1 [社会/n 责任/n]/nz 。/w 
捐赠/v 仪式/n 上/f ，/w 新/a 工/n 小学/nis 的/ude1 学生/nnt 表演/vn 了/ule 自编/v 自/p 排/v 的/ude1 《/w 港/n 华/b 燃气/n 好/a 》/w 等/udeng 节目/n 。/w 李清/nr 、/w 吕亚凯/nr 、/w 杨松坤/nr 、/w 华健镛/nr 一行/n 兴致勃勃/dl 地/ude2 观看/v 了/ule 演出/vn ，/w 并/cc 和/cc 港/n 华/b 义工/nnt 们/k 一起/s ，/w 与/cc 该校/r 师生/n 开展/v 了/ule 互动/vn 。/w （/w 地方/n 供稿/v ）/w 
