人民网/nz 讯/ng 日前/t ，/w [安徽省/ns 文化厅/nis]/nt 公布/v 的/ude1 全省/n 最后/f 一批/mq [乡镇/n 综合/vn 文化站/nis]/nt 等级/n 评定/v 名单/n 上/f ，/w 岳西县/ns 的/ude1 [莲云乡/ns 综合/vn 文化站/nis]/nt 等/udeng [5/m 个/q]/mq 乡镇/n 被/pbei 评为/v 一级/b 综合/v 文化站/nis ，/w 至此/d ，/w 该县/r 共有/v [8/m 个/q]/mq 一级/b 综合/v 文化站/nis 。/w 
据悉/v ，/w 经/p 省/n 文化厅/nis 审核/vn 评定/vn ，/w 2013年/t [岳西县/ns 莲云乡/ns 综合/vn 文化站/nis]/nt 、/w [菖蒲镇/ns 综合/vn 文化站/nis]/nt 、/w 主薄/nnt 镇/n 综合/v 文化站/nis 、/w [店前镇/ns 综合/vn 文化站/nis]/nt 、/w [白帽镇/ns 综合/vn 文化站/nis]/nt 被/pbei 评为/v 一级/b 综合/v 文化站/nis ，/w 加上/v 此前/t 的/ude1 [天堂镇/ns 综合/vn 文化站/nis]/nt 、/w [来榜镇/ns 综合/vn 文化站/nis]/nt 、/w [姚河乡/ns 综合/vn 文化站/nis]/nt 评估/vn 定级/vi ，/w 岳西县/ns 目前/t 共有/v [8/m 个/q]/mq 一级/b 综合/v 文化站/nis 。/w 
岳西县/ns 一贯/d 重视/v 农村/n [文化/n 建设/vn]/nz 和/cc 发展/vn ，/w 此次/rz 以/p [乡镇/n 综合/vn 文化站/nis]/nt 等级/n 评定/vn 工作/vn 为/p 契机/n ，/w 以/p 评/v 促/v 建/v ，/w 以/p 评/v 促管/nz 、/w 以/p 评/v 促/v 发展/vn ；/w 既/c 提高/v 使用/vn 效率/n ，/w 又/d 发挥/v 综合/vn 效应/n ，/w 从而/c 更好/d 地/ude2 服务/v 农村/n 、/w 服务/v 群众/n ，/w 为/p 丰富/a [人民/n 群众/n]/nz [精神/n 文化/n]/nz 生活/vn ，/w 推进/vi 农村/n [文化/n 建设/vn]/nz 与/cc 发展/vn 起到/v 了/ule [重要/a 作用/n]/nz 。/w （/w 梁月升/nr ）/w 
