“/w 不/d 完整/a 的/ude1 不动产/n 登记/vn 是/vshi 房产/n 网上/s 销售/vn 的/ude1 巨大/a 障碍/n ”/w ，/w 这/rzv 是/vshi 任志强/nr 近日/t 谈到/v 互联网/n 以及/cc 互联网/n 与/cc 房地产/n 时/ng 抛出/v 的/ude1 言论/n 。/w 
任志强/nr 认为/v ，/w 互联网/n 改变/v 了/ule 信息/n 的/ude1 传递/vn 与/cc 交流/vn 。/w 尽管/c 目前/t 互联网/n 应用于/v 房地产/n 还/d 存在/v 障碍/n ，/w 但/c 将/d [互联网/n 技术/n]/nz 运用/v 到/v [房地产/n 市场/n]/nz ，/w 这个/rz 时间/n 将/d 很快/d 来临/vi 。/w 届时/d ，/w 购房者/nz 买房/v 可以/v 犹如/v 买书/v 一样/uyy 容易/ad 。/w 
发给/v 马云/nr 马化腾/nr 牌照/n 可以/v 打败/v 电信/n 
在/p 谈到/v 互联网/n 与/cc 房地产/n 时/ng ，/w 任志强/nr 直言不讳/vl ：/w “/w 网络/n 应用于/v 房地产/n 还有/v 很多/m 障碍/n 。/w ”/w 
在/p 任志强/nr 看来/v ，/w 不/d 完整/a 的/ude1 不动产/n 登记/v 系统/n ，/w 就是/v 目前/t 存在/v 的/ude1 障碍/n 之一/rz 。/w “/w 不/d 知道/v 家底/n 是/vshi 多少/ry ，/w 居然/d 没有/v 不动产/n 登记/vn ，/w 我/rr 觉得/v 很/d 奇怪/v 。/w 所以/c 不/d 完整/a 的/ude1 不动产/n 登记/v 系统/n ，/w 对于/p 网络/n 上/f 的/ude1 房产/n 销售/vn 是/vshi 个/q 巨大/a 的/ude1 障碍/n 。/w ”/w 他/rr 认为/v ，/w 中国/ns 的/ude1 土地/n 性质/n 和/cc 管理/vn 尚/d 不/d 完整/a ，/w 土地/n 性质/n 不一/vi ，/w 房屋/n 的/ude1 不同/a 产权/n 也/d 都/d 是/vshi 网络/n 应用于/v 房地产/n 道路/n 上/f 的/ude1 “/w 拦路虎/n ”/w 。/w “/w 同一个/b 地区/n 的/ude1 房子/n 不/d 同价/nz ，/w 不同/a 权/n 。/w 你/rr 有的/rz 可以/v 卖/v ，/w 有的/rz 不能/v 卖/v 。/w 有的/rz 自己/rr 可以/v 卖/v ，/w 有的/rz 必须/d 卖给/v 原/b 单位/n ，/w 这/rzv 就/d 形成/v 了/ule 差别/n 。/w 
任志强/nr 随后/d 提出/v ，/w “/w 如果/c 城乡/n 能/v 进行/vn 统一/vn 的/ude1 记录/vn 和/cc 管理/vn ，/w 我们/rr 才/d 有可能/nz 让/v 宅基地/n 的/ude1 交易/vn 和/cc 经营权/n 的/ude1 交易/vn 随着/p 不动产/n 的/ude1 变化/vn 而/cc 不同/a 交易/vn 。/w ”/w 而/cc 对于/p 网络/n 来说/uls ，/w 要/v 将/d 上述/b 内容/n 全部/m 涵盖/v ，/w 也/d 是/vshi 一件/mq 麻烦事/n 。/w “/w 这/rzv 需要/v [历史/n 资料/n]/nz 和/cc 房源/n 历史/n 价格/n 的/ude1 沟通/vn 。/w 这个/rz 沟通/v 要/v 变成/v 让/v 消费者/n 自愿/vd 将/d 不/d 交易/vn 的/ude1 房屋/n 也/d 挂到/v 网络/n 上/f 。/w ”/w 
尽管/c 障碍/n 还/d 未/d 完全/ad 扫清/v ，/w 但/c 互联网/n 在/p [当今/t 社会/n]/nz 的/ude1 前景/n ，/w 任志强/nr 也/d 看/v 在/p 眼中/s 。/w [3/m D/x]/mq 等/udeng 高科技/n 技术/n 运用于/v 房产/n 销售/v 环节/n ，/w 在/p 任志强/nr 看来/v 将/d 很快/d 到来/vi 。/w 
“/w [4/m G/x]/mq 技术/n ，/w 这个/rz 我/rr 不/d 太/d 相信/v 。/w 它/rr 太快/d 了/ule 。/w 现在/t 可能/v 三个月/t 就/d 更新/v 了/ule 。/w ”/w 任志强/nr 感叹/v 。/w 他/rr 打/v 了/ule 个/q 比方/v ：/w “/w 现在/t 中国/ns 在/p 发/v [4/m G/x]/mq 技术/n 的/ude1 牌照/n 。/w 我/rr 想/v 把/pba 这个/rz 牌照/n 发给/v 马云/nr ，/w 发给/v 马化腾/nr 或者/c 发给/v 曹国伟/nr ，/w 可能/v [中国/ns 移动/vn]/nz [中国/ns 电信/n]/nt 就/d 垮了/v 。/w 因为/c 他们/rr 可能会/nz 用/p 更快/d 的/ude1 速度/n 发展/vn 成/v [5/m G/x]/mq 。/w ”/w 
上述/b 技术/n 如果/c 结合/v 在/p 一块/s ，/w 购房者/nz 就/d 可以/v 通过/p 网络/n 达到/v 现场/s 看房/nz 的/ude1 效果/n 。/w “/w 你/rr 可以/v 知道/v 它/rr 的/ude1 地点/n ，/w 周边/n 的/ude1 建筑/n ，/w 完全/ad 是/vshi 一比一/nz 的/ude1 ，/w 到/v 那时候/nz 网络/n 和/cc 房地产/n 之间/f 销售/vn ，/w 就/d 跟/p 你/rr 买/v 一件/mq 衣服/n ，/w 买/v 本书/r 一样/uyy 。/w 
若/c 不/d 出/vf 政策/n ，/w 全年/n 房价/n 涨/vi [10/m %/w 左右/f]/mq 
“/w 不/d 知道/v 今年/t 是否/v 会/v 出台/vn 房地产/n 政策/n 。/w 如果/c 不/d 出台/vi 政策/n ，/w [房地产/n 投资/vn]/nz 增速/n 会/v 先/d 高/a 后/f 低/a ，/w 全年/n 房价/n 涨/vi [10/m %/w 左右/f]/mq 。/w ”/w 这/rzv 是/vshi 任志强/nr 日前/t 针对/p [房地产/n 市场/n]/nz 抛出/v 的/ude1 观点/n 。/w 
他/rr 认为/v ，/w 本届/r 政府/nis 还/d 没有/v 提出/v 调控/vn 的/ude1 [具体/a 措施/n]/nz ，/w 会/v 不会/v 出台/vn 新政/n 尚/d 不/d 清楚/a ，/w “/w 我们/rr 认为/v 正常/a 不/d 出台/vi 任何/rz 政策/n 情况下/nz ，/w 明年/t 楼市/n 会/v 从/p 涨/vi 变/v 稳/a 。/w 但是/c 最近/t 出台/vi 的/ude1 一些/mq [土地/n 政策/n]/nz 变化/v 问题/n ，/w 是不是/v 会/v 影响/vn 到/v 价格/n 的/ude1 再次/d 上涨/vi ，/w 是/vshi 很难说/vl 的/ude1 。/w ”/w 
房价/n 是/vshi 众多/a 老百姓/n 最为/d 关注/v 的/ude1 话题/n 。/w 任志强/nr 认为/v ，/w 如果/c 从/p [供求/n 关系/n]/nz 解释/v ，/w 今年/t 的/ude1 价格/n 会/v 趋于/v 平稳/a 。/w “/w 今年/t 我们/rr 估计/v 在/p [10/m %/w 以上/f]/mq 。/w 但是/c 价格/n 下降/vi 到/v [10/m %/w 左右/f]/mq ，/w 或者/c 是/vshi [10/m %/w 以下/f]/mq ，/w 也/d 是/vshi 有可能/nz 的/ude1 。/w 城市间/nz 的/ude1 不/d 平衡/a 问题/n ，/w 对/p 价格/n 的/ude1 影响/vn 越来越/d 明显/a 。/w ”/w 任志强/nr 说/v 。/w 
任志强/nr 也/d 就/d 颇受/nz 关注/v 的/ude1 房产税/nz 问题/n 讲述/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 见解/n 。/w 
“/w 房产税/nz 目前/t 有/vyou 两个/mq 试点/vn ，/w 一个/mq 是/vshi 重庆/ns ，/w 一个/mq 是/vshi 上海/ns 。/w 这/rzv 两个/mq 试点/vn 应该/v 是/vshi 不/d 成功/a 的/ude1 。/w 如果/c 成功/a 的话/udh ，/w 所有/b 地方/n 应该/v 就/d 推广/vn 成功/a 经验/n 了/ule ，/w 或者/c 是/vshi 总结/v 成功/a 经验/n 了/ule 。/w ”/w 任志强/nr 称/v ，/w 上海/ns 每年/r 征收/v 房产税/nz [两/q 亿/m 多/a]/mq ，/w 算上/nz 存量房/nz 就/d 二十亿/m ，/w 尚/d 不如/v 卖/v 一块/s 地/ude2 的/ude1 钱/n 多/a ，/w 重庆/ns 也/d 如此/rzv 。/w 
