陈思成/nr 与/cc 佟丽娅/nr 。/w 
陈思成/nr 和/cc 佟丽娅/nr 在/p 《/w 北/f 爱/v 》/w 和/cc 恋情/n 的/ude1 双重/b 炒作/v 下/f ，/w 人气/n 大/a 涨/vi ，/w 之后/f 以/p 高/a 片酬/n 接/v 下/f 新剧/n ，/w 近/a [一段/mq 时间/n]/nz 两人/mq 没有/v 在/p 媒体/n 面前/f 牵手/vi 亮相/vi 。/w 
日前/t 某/rz 天/qt 下午/t ，/w 记者/nnt 在/p 机场/nis 撞见/v 佟丽娅/nr 回/v 京/b ，/w 只见/v 她/rr 身穿/v 橘/n 色/ng 黑体/n 连体裤/nz ，/w [黑框/nz 眼镜/n]/nz 遮住/v 素颜/nz 小脸/nz ，/w 形象/n 显得/v 娇小/a 俏丽/a 。/w [一/d 出/vf]/mq 闸口/n 立刻/d 有/vyou [一/d 老/a]/mq 一/m 少/a 两位/mq 助理/nnt 迎/v 上/f 前来/vi ，/w 帮/v 着/uzhe 拎包/nz 引路/vi ，/w 佟丽娅/nr 边/k 走边/n 拨打/v 电话/n ，/w 满脸/d 堆笑/nz ，/w 备/v 显/v 娇媚/a ，/w 刚/d 出/vf 闸口/n 时/ng 的/ude1 黑脸/n 表情/n 一扫而空/vl 。/w 走进/v 停车场/n ，/w 佟丽娅/nr 坐/v 上/f 一辆/mq 银色/n [路虎/nr 汽车/n]/nz ，/w 记者/nnt 马上/d 认出/v 这/rzv 辆车/q 是/vshi 陈思成/nr 的/ude1 座驾/nz 。/w 
从/p 机场/nis 返回/v 位于/v 双井/nz 的/ude1 [高级/a 公寓/n]/nz 不久/d ，/w 佟丽娅/nr 便/d 和/cc 两位/mq 闺蜜/nz 再度/d 出门/vi ，/w 她/rr 兴冲冲/z 地/ude2 步行/vi 走进/v 家门口/n 附近/f 某/rz 商场/nis 内/f 一家/n 高级/a 钻石/n 商店/nis ，/w 佟丽娅/nr 似乎/d 已经/d 提前/vd 预约/v ，/w 有/vyou [工作/vn 人员/n]/nnt 专门/d 负责/v 接待/vn ，/w 拿出/v 名贵/a 钻戒/n 让/v 她/rr 精挑/nz 细选/nz ，/w 佟丽娅/nr 神情/n 专注/vi ，/w 细细/d “/w 赏玩/v ”/w ，/w 身旁/s 的/ude1 两位/mq 朋友/n 也/d 你/rr 一眼/d ，/w 我/rr 一/m 语/ng ，/w 提供/v 意见/n 。/w 期间/f 佟丽娅/nr 拨打/v 电话/n ，/w 好像/v 在/p 电话/n 中/f 商量/v 什么/ry 事情/n ，/w 时而/d 撒娇/vi ，/w 时而/d 佯装/v 生气/a 。/w 佟丽娅/nr 在/p 商场/nis 里/f 浏览/v 挑选/vn 了/ule 将近/d 一个/mq 小时/n ，/w 最终/d 佟丽娅/nr 相中/v 了/ule [一/d 款/q]/mq 大/a 钻戒/n ，/w 到/v 银台/nz 刷卡/vi 交钱/nz ，/w 然后/c 喜气洋洋/vl 地/ude2 返回/v 家中/s 。/w [前段/t 时间/n]/nz 传出/v 了/ule 佟丽娅/nr 和/cc 陈思成/nr 即将/d 结婚/vi 的/ude1 消息/n ，/w 对此/d 两位/mq “/w 新人/n ”/w 都/d 避而不谈/vl ，/w 而/cc 当天/t 佟丽娅/nr 一掷/nz 万金豪/nr 购/v 钻戒/n ，/w 有/vyou 何/ry 特殊/a 目的/n 和/cc 意义/n ，/w 目前/t 只有/c 他们/rr 自己/rr 心里/s 最/d 清楚/a 。/w 
目前/t 陈思成/nr 正在/d 上海/ns 拍摄/v 新剧/n 《/w 小儿/n 难/a 养/v 》/w ，/w 日前/t 某/rz 天/qt 晚上/t 记者/nnt 目击/v 到/v 陈思成/nr 从/p 外地/s 返/v 京/b ，/w 当天/t 陈思成/nr 戴着/v 棒球帽/nz ，/w 身穿/v 黑色/n T/x 恤/n 和/cc 夹克/n ，/w 看上去/v 很/d 有/vyou 酷/ag 劲/n 。/w 
购/vg 千万/m 别墅/n 传/v 金秋/t 完婚/v 
[近/a 几个月/mq]/nz 陈思成/nr 和/cc 佟丽娅/nr 各自/rr 拍摄/v 新剧/n ，/w 难得/a 相聚/v ，/w 但/c 正事/n 却/d 没有/v 耽误/v ，/w 日前/t 一位/mq 知情/vi 人士/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 前/f 不久/d 陈思成/nr 和/cc 佟丽娅/nr 购买/v 了/ule 一套/mq 将近/d 三千万/m 的/ude1 别墅/n ，/w 接下来/vl 准备/v 重新/d 装修/vn 。/w 据悉/v 陈思成/nr 出道/vi 多年/mq ，/w 积蓄/n 并不/d 雄厚/a ，/w 而/cc 佟丽娅/nr 主演/v 《/w 北/f 爱/v 》/w 之前/f 片酬/n 每/rz 集/q 以/p [数千/m 元/q]/mq 计/vi ，/w 《/w 北/f 爱/v 》/w 拿到/v 的/ude1 片酬/n 据说/v 也/d 只有/c 10万/m ，/w 两人/mq 真正/d 挣到/v 大钱/n 还是/c 《/w 北/f 爱/v 》/w 大火/n 后/f 主演/v 新剧/n 拿到/v 的/ude1 片酬/n ，/w 所以/c 陈思成/nr 和/cc 佟丽娅/nr 为了/p 买/v 这幢/nz 别墅/n 不仅/c 花光/nz 所有/b 积蓄/n ，/w 而且/c 还/d 找朋友/nz 借钱/vi 举债/v 。/w 该/rz 知情/vi 人士/n 还/d 透露/v ，/w 陈思成/nr 和/cc 佟丽娅/nr 近/a [一段/mq 时间/n]/nz 一直/d 考虑/v 结婚/vn 的/ude1 事情/n ，/w 而/cc 倾/vi 其/rz 所有/b 购买/v 的/ude1 这幢/nz 别墅/n 很可能/nz 是/vshi 他们/rr 未来/t 的/ude1 婚房/nz 。/w 
据/p 记者/nnt 了解到/v ，/w 《/w 北/f 爱/v 》/w 热/a 播/v 荧屏/n 后/f ，/w 陈思成/nr 和/cc 佟丽娅/nr 身价/n 飙升/v ，/w 佟丽娅/nr 接/v 拍/v 新剧/n 《/w 断奶/vi 》/w 拿到/v 了/ule 每/rz 集/q 30万/m 的/ude1 高/a 片酬/n ，/w 而/cc 陈思成/nr 街拍/nz 《/w 小儿/n 难/a 养/v 》/w 每/rz 集/q 片酬/n 达到/v 了/ule 35万/m 。/w 据/p 一位/mq 业内人士/n 透露/v ，/w 目前/t 陈思成/nr 和/cc 佟丽娅/nr 事业/n 爱情/n 齐头并进/vl ，/w 早已/d 开始/v 酝酿/vn 结婚/vi 大事/n ，/w 有/vyou 消息/n 称/v 他们/rr 最快/d 将/d 在/p 今年/t 秋天/t 就/d 把/pba 喜事/n 办/v 了/ule 。/w 
