“/w 聚福堂/nz ”/w 建成/v ，/w 叶永棠/nr 圆梦/v 。/w 
“/w 聚福堂/nz ”/w 落成/vi ，/w 村里人/n 开心/a 。/w 
1月1日/t 晚/tg ，/w 富阳/ns 渌渚镇/ns 新浦村/ns 新/a 落成/vi 的/ude1 “/w 聚福堂/nz ”/w 里/f 举行/v 了/ule 一场/mq 特殊/a 的/ude1 捐赠/vn 仪式/n ，/w [85/m 岁/qt]/mq 的/ude1 老/a 党员/nnt 叶永棠/nr 将/d 由/p 他/rr 出资/vi [251/m 万元/q]/mq 建造/v 的/ude1 这/rzv 座/q 文化/n 礼堂/n 的/ude1 钥匙/n 亲手/d 交给/v 了/ule 村/n 党总支/nis 书记/nnt 叶德成/nr 。/w 
