2014年1月10日/t ，/w [西咸/nz 新区/n]/nz 这个/rz 被/pbei 广大/b 西安/ns 人民/n 寄予/v 厚望/n 的/ude1 新/a [经济/n 增长/v]/nz 区/n ，/w 终于/d 在/p 经历/n 多/a 番/qv 波折/n 与/cc 磨砺/v 后/f 被/pbei 国家/n 正名/vi 。/w 国务院/nt 同意/v 设立/vn [陕西/ns 西咸/nz 新区/n]/nz ，/w 要求/n 陕西/ns 努力/ad 把/pba [西咸/nz 新区/n]/nz 建设/vn 成为/v 我国/n 向/p 西/f 开放/v 的/ude1 重要/a 枢纽/n 、/w [西部/f 大/a 开发/vn]/nz 的/ude1 新/a 引擎/n 和/cc [中国/ns 特色/n]/nz [新型/b 城镇化/vn]/nz 的/ude1 范例/n ，/w 在/p 振奋/v 市民/n 心/n 的/ude1 同时/c ，/w 我们/rr 看到/v 的/ude1 是/vshi 西咸/nz 不/d 穷/a 的/ude1 蝶变/nz 与/cc 曙光/n !/w 2014年/t 西安/ns 楼市/n 恢弘/a 蓝图/n 中/f ，/w [西咸/nz 新区/n]/nz 赫然/z 在/p 列/v !/w 
厚积薄发/vl ：/w [西咸/nz 新区/n]/nz “/w 积/v 跬步/nz 终/d 至/p 千里/mq ”/w 
此次/rz 国务院/nt 的/ude1 决定/vn 也/d 意味着/v [国家级/b 新区/n]/nz 扩/vg 至/p [8/m 个/q]/mq ，/w 此前/t 的/ude1 [6/m 个/q]/mq 分别/d 是/vshi ，/w [上海/ns 浦东/ns 新区/n]/ns 、/w [天津/ns 滨海/ns 新区/n]/nz 、/w [重庆/ns 两江/nz 新区/n]/nz 、/w [浙江/ns 舟山/ns 群岛/n 新区/n]/nz 、/w [甘肃/ns 兰州/ns]/ns 新区/n 、/w 广东/ns [南沙/ns 新区/n]/nz 。/w 
追溯/v [西咸/nz 新区/n]/nz 从/p 规划/n 到/v 发展/vn ，/w 再/d 到/v 跻身/v [国家级/b 新区/n]/nz 行列/n 这个/rz 漫长/a 的/ude1 过程/n ，/w [完全/ad 可以/v]/nz 用/p “/w 不/d 积/v 跬步/nz 无/v 以/p 至/p 千里/mq ”/w 来/vf 形容/v 。/w 在/p 此/rzs 期间/f ，/w 它/rr 被/pbei 寄予/v 厚望/n 成为/v [第四/m 个/q]/mq “/w [国家级/b 新区/n]/nz ”/w ，/w 在/p 被/pbei [舟山/ns 群岛/n 新区/n]/nz 挤/v 下/f 后/f ，/w 它/rr 国家级/b 梦想/n 暂时/d 落空/vi ，/w 在/p 质疑/vn 与/cc 彷徨/vi 中/f ，/w 西咸/nz 西/f 新区/n 从未/d 改变/v 的/ude1 是/vshi 坚持不懈/vl 的/ude1 与/cc 发展/vn ，/w 这/rzv 也/d 为/p 后期/f 蝶变/nz 储备/vn 了/ule 有效/a 能量/n …/w …/w 
经过/p 4年/t 多/a 时间/n 的/ude1 精心/ad 打磨/v ，/w [西咸/nz 新区/n]/nz 用/p 实际/n 动作/n 实现/v 着/uzhe “/w 一/m 河/n [两/q 带/v]/mq [四/m 轴/n]/mq 五/m 组团/vi ”/w 的/ude1 发展/vn 规划/n ，/w 相隔/v 仅/d [50/m 里/f]/mq 的/ude1 双城/nz ，/w 将/d 在/p [西咸/nz 新区/n]/nz 的/ude1 推动/vn 下/f 实现/v 一体/n 。/w [空港/n 新城/ns]/nz 的/ude1 空港/n 保税区/n 、/w 绿地/n 新城/ns 等/udeng [重点/n 项目/n]/nz 受到重视/v ，/w [泾河/ns 新城/ns]/nz 的/ude1 [中国/ns 西部/f]/nz 五金/n 城/n 、/w 泾河/ns 湾/ng FC1/x 、/w 崇文/ns 保障房/nz 和/cc 秦龙/nr [现代/ntc 农业/n]/nz 园/ng 项目/n 扎实/a 推进/vi ，/w 秦汉/n 新城/ns 的/ude1 秦汉/n 大道/ns 、/w 横桥/nz 、/w 秦咸阳/nr 博物院/nis ，/w [万/d 通/v]/mq 立体/b 城市/n 项目/n 前景/n 无限/b ，/w [沣/nz 西/f 新城/ns]/nz 招商引资/vl ，/w [沣/nz 东新城/nz]/nz 发展/vn 日益/d 成熟/a 。/w 
2014/m 充满/v 希冀/vn ：/w 活跃/a 因子/n 助力/b 西咸/nz 楼市/n 辉煌/a 
陕西省/ns [城市/n 经济/n]/nz [文化/n 研究会/nis]/nt 会长/nnt 、/w [陕西省/ns 人民政府/nis]/nt 参事/nnt 张宝通/nr 教授/nnt 表示/v ，/w 作为/p [西咸/nz 新区/n]/nz 发展/vn 的/ude1 排头兵/n 之一/rz ，/w [房地产/n 企业/n]/nz 既是/c 区域/n 的/ude1 建设者/n ，/w 也/d 是/vshi 最/d 直接/ad 受益者/n 。/w 其实/d ，/w [西咸/nz 新区/n]/nz 的/ude1 楼市/n 发展/vn 大家/rr 有目共睹/vl ，/w [地铁/n 一号/mq 线/n]/nz 开通/v ，/w 品牌/n 房/n 企/ng 提早/d 入/v 驻/v 促进/vn 了/ule 楼市/n 的/ude1 [风生/nz 水/n 起/vf]/nz ，/w 此次/rz 被/pbei 定位/vn [国家级/b 新区/n]/nz ，/w 该/rz 区域/n 房产/n 正/d 如虎添翼/vl 的/ude1 等待/vn 迸发/v 。/w 
保利/nrf 、/w 华润/nr 、/w 星河湾/nz 等/udeng 地产/n 巨头/n 迅速/ad 融入/v 西咸/nz [区域/n 规划/n]/nz ，/w 为/p [城市/n 建设/vn]/nz 贡献/n 自己/rr 的/ude1 力量/n 。/w 2013年5月/t 保利·金香槟/nrf 开始/v 建设/vn 、/w 2012年8月/t [华润/nr 置/v 地/ude2]/nz 摘牌/nz 取得/v [三/m 桥/n]/mq 新/a 街/n 以南/f 、/w 天台/ns 路/n 以东/f 、/w 合计/v 近/a [500/m 亩/q]/mq 土地/n ，/w 正式/ad 拉开/v 了/ule [华润/nr 置/v 地/ude2]/nz 布局/n 西安/ns 的/ude1 序幕/n 、/w 阳光城/nr [西咸/nz 新区/n]/nz [第三/m 部/q]/mq 作品/n 西西里/nsf 已经/d 开始/v 销售/vn ，/w [万/d 通/v]/mq 将/d 投资/vn 300亿/m 在/p [西咸/nz 新区/n]/nz 兴建/v 立体/b 城市/n ，/w 星河湾/nz [大型/b 项目/n]/nz 也/d 将/d 落户/vi 西咸/nz ，/w 这/rzv 一系列/b 的/ude1 “/w 大手笔/n ”/w 与/cc “/w 大/a 动作/n ”/w 都/d 领航/n 着/uzhe [西咸/nz 新区/n]/nz 楼市/n 的/ude1 发展/vn 。/w 
据/p 房屋/n 管理/v 服务网/n 记者/nnt 踩盘/nz 获悉/v ，/w 华润/nr  [二十/m 四/m 城/n]/mq 等/udeng 楼盘/n 一直/d 占据/v 西安/ns 楼市/n 口碑/n 销量/n 榜/n 除了/p 大牌/n 之外/f ，/w 不同/a 特色/n 的/ude1 项目/n 满足/v 了/ule 不同/a 人群/n 的/ude1 需求/n ，/w 社区/n 典范/n [奥林匹克/nz 花园/n]/nz 、/w 配套/v 典范/n [金泰/nr 丝/n 路/n 花城/ns]/nz 、/w 中式/b 典范/n [华府/n 御园/nz]/nz 受到/v 古城/n 市民/n 的/ude1 喜爱/vn ，/w 阳光城/nr  西西里/nsf 、/w [加州/ns 壹/m 号/q]/nz 、/w [金泰/nr 丝/n 路/n 花城/ns]/nz 等/udeng 性价比/nz 高/a 的/ude1 房源/n 满足/v 了/ule 广大/b 刚/d 需/v 的/ude1 [购买/v 欲望/n]/nz 。/w 从/p [目前/t 市场/n]/nz 反应/vn 来看/u ，/w “/w 西咸/nz 板块/n ”/w 已经/d 成为/v 更多/ad 置业/n 者/k 和/cc 投资者/nnd 瞩目/vi 的/ude1 焦点/n ，/w 可以/v 预见/vn ，/w 随着/p [市政/n 规划/n]/nz 的/ude1 完善/vn ，/w 今后/t 更多/ad 大牌/n 企业/n 的/ude1 入/v 驻/v 将/d 为/p [西咸/nz 新区/n]/nz 的/ude1 发展/vn 注入/v 更多/ad 的/ude1 活力/n 。/w 
