在/p 过去/vf 的/ude1 2013年/t ，/w 尽管/c 全国/n [一/d 二线/n 城市/n]/mq 不断/d 加大/v 调控/vn 力度/n ，/w 但是/c 房价/n 却/d 再度/d 陷入/v 越调/nz 越/d 涨/vi 的/ude1 局面/n 。/w 对此/d ，/w 住建部/nz 副部长/nnt 仇保兴/nr 日前/t 表示/v ，/w 房地产/n 政策/n 如今/t 有一个/mq 鲜明/a 转变/v ，/w 就是/v 房地产/n 要/v 回归/vn “/w [居者/n 有/vyou 其/rz 屋/n]/nz ”/w 的/ude1 基本/a 需求/n ，/w 回归/v 到/v 城市/n 空间/n 的/ude1 公平/a 分配/v 和/cc 使用/v 上来/vf ，/w 绝/d 不能/v 成为/v [过度/d 投资/vn]/nz 的/ude1 渠道/n 。/w 现在/t 解决/v 房地产/n 存在/v 的/ude1 问题/n 还/d 来得及/v ，/w 采用/v 微调/vn 办法/n 还/d 可以/v 调节/vn 。/w 专家/nnt 认为/v ，/w 当前/t 一刀切/vi 的/ude1 调控/vn 政策/n 已经/d 难治/nz 百病/nz ，/w 只有/c 实行/v 差异化/nz 的/ude1 调控/vn 政策/n 才能/n 对症下药/vl 。/w 
楼市/n 分化/vi 趋势/n 严重/a 
2013年/t 尽管/c [房地产/n 调控/vn]/nz 主/ag 基调/n 依然/d 从/p 紧/d ，/w 但/c 仍/d 难以/d 阻挡/v 楼市/n 的/ude1 火爆/a 。/w 
然而/c ，/w 正当/a [一/d 二线/n 城市/n]/mq 房价/n 快速/d 大幅/d 上涨/vi 的/ude1 同时/c ，/w [三/m 四/m 线/n 城市/n]/mq [交易/vn 市场/n]/nz 却/d 相对/d 惨淡/z ，/w 形成/v 鲜明/a 对比/vn 。/w 温州/ns 、/w 海口/ns 、/w 聊城/ns 、/w 芜湖/ns 等/udeng [少数/m 三/m 四/m 线/n 城市/n]/mq 住宅/n 市场/n 出现/v 下行/vi ，/w 其中/rz 温州/ns 跌幅/n 最大/gm ，/w 达到/v 13.91%/m ;/w 鄂尔多斯/nsf 除/p 房屋/n “/w 抵债/vi ”/w 式/k 出售/v 外/f ，/w 基本/a 无/v 市场/n 成交/v 。/w 
差异化/nz 调控/vn 是/vshi 上策/n 
事实上/bl ，/w 过去/vf 一/m 、/w 二/m 、/w [三线/n 城市/n]/nz 房价/n 的/ude1 上下浮动/gp 基本上/d 是/vshi 同/p 向/p 变化/vn ，/w 最近/t 两年/mq 开始/v 明显/a 分化/vi 。/w 不管/c 是/vshi 面积/n 、/w 销售/vn 、/w 施工/vn 、/w 价格/n ，/w 历史/n 上/f 的/ude1 “/w 同上/vi 同/p 下/f ”/w ，/w 现在/t 都/d 变成/v 了/ule 逆向/b 变化/vn 。/w 反差/n 极大/a 的/ude1 两种/mq 现象/n 证明/v ：/w “/w 一刀切/vi ”/w 的/ude1 调控/vn 政策/n 已/d 不/d 适应/v 全国/n ，/w “/w 因地制宜/vl ”/w 、/w “/w 对症下药/vl ”/w ，/w 让/v 政策/n 真正/d 回归/v 地方/n ，/w 不同/a 区域/n 采取/v 不同/a 措施/n 才/d 是/vshi 上策/n 。/w 
“/w 市场/n 分化/vi 趋势/n 引发/v 的/ude1 潜在/b 问题/n 值得/v 关注/vn 。/w ”/w [国务院/nt 发展/vn 研究/vn 中心/nis 市场经济/n 研究所/nis]/nt 所长/nnt 任兴洲/nr 形象/n 地/ude2 将/d [房地产/n 调控/vn]/nz 比喻/n 成/v 吃药/v ，/w “/w 如果/c 说/v 在/p 过去/vf 10年/t ，/w 全国/n [房地产/n 市场/n]/nz 都/d 得了/vi 相同/a 的/ude1 ‘/w 热/a ’/w 病/n ，/w 那么/c 大家/rr 可以/v 吃/v 一样/uyy 的/ude1 药/n 。/w 但/c 现在/t [房地产/n 市场/n]/nz 出现/v 分化/vn 趋势/n ，/w 得/ude3 的/ude1 不是/c 一样/uyy 的/ude1 病/n ，/w 如果/c 再/d 给/p 一样/uyy 的/ude1 药/n ，/w 那/rzv 就/d 不行/a 了/ule 。/w ”/w 
在/p [中国/ns 房地产/n 学会/v]/nt 副会长/nnt 陈国强/nr 看来/v ，/w 当前/t 各地/rzs 更/d 需要/v 加强/vn 地方/n 对于/p 本地/rzs [楼市/n 调控/vn]/nz 的/ude1 自主权/n 和/cc 主动性/n ，/w 比如/v 部分/n [二/m 三线/n]/mq 甚至/d [四/m 线/n 城市/n]/nz 应该/v 向/p 刺激/v 型/k 的/ude1 [楼市/n 调控/vn]/nz 方向/n 转变/v ，/w 而/cc [大多数/m 一线/n 城市/n]/mq 针对/p 现在/t 仍/d 存/v 的/ude1 供应/vn 明显/a 偏紧/nz 、/w [房价/n 上涨/vi]/nz 压力/n 等/udeng 问题/n ，/w 明年/t 在/p “/w 做/v 减法/n ”/w 继续/v 严格/ad 限购/nz 限/v 贷/vn 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 要/v 注重/v “/w 做/v 加法/n ”/w ，/w 加大/v 后续/vn 住房/n 供应/vn ，/w 比如/v 继续/v 提高/vn [住宅/n 用地/n]/nz 供应/v 比例/n 、/w 提高/v [住宅/n 用地/n]/nz [土地/n 利用率/n]/nz 等/udeng 。/w 
[一/d 地/ude2]/mq 一/m 策/ng 分类/vn 指导/vn 
其实/d ，/w 自/p 去年/t 下半年/t 以来/f ，/w 政府/nis 的/ude1 调控/vn 思路/n 已经/d 开始/v 改变/vn 并/cc 有所/v 尝试/vn 。/w 在/p 一些/mq 地方/n 出台/vi 的/ude1 规定/n 中/f 可以/v 看出/v ，/w 从/p 过去/vf 的/ude1 “/w 一刀切/vi ”/w ，/w 变为/v 因地制宜/vl 、/w 分类/vn 指导/vn 的/ude1 调控/vn 政策/n ，/w 强调/v “/w 谁/ry 的/ude1 孩子/n 谁/ry 抱/v 走/v ”/w 。/w 比如/v ，/w 去年/t 9月/t 郑州/ns 率先/d 对/p 调控/vn 加码/vi ，/w 10月/t 深圳/ns 、/w 北京/ns 分别/d 出台/vi “/w 深/a [八/m 条/q]/mq ”/w 、/w “/w 京/b 七条/mq ”/w ，/w 11月/t 上海/ns 和/cc 广州/ns 分别/d 出台/vi “/w 沪/b 七条/mq ”/w 和/cc “/w 穗/b [五/m 条/q]/mq ”/w ，/w 随后/d 部分/n [二线/n 城市/n]/nz 也/d 在/p [11/m 月底/t]/mq 扎堆/nz 出台/vi 调控/v 措施/n 。/w 与此同时/c ，/w 少数/m 市场/n 低迷/a 的/ude1 [三/m 四/m 线/n 城市/n]/mq ，/w 如/v 温州/ns 、/w 芜湖/ns 、/w 徐州/ns 等/udeng ，/w 在/p 不/d 突破/v 调控/vn 底线/n 前提/n 下/f ，/w 对/p 现有/v 政策/n 进行/vn “/w 松绑/vi ”/w ，/w 放松/v 调控/vn 力度/n ，/w 以/p 促进/v 需求/n 释放/v 。/w 
[住房/n 和/cc 城乡/n 建设部/nis]/nis 部长/nnt 姜伟新/nr 表示/v ，/w 要/v 强调/v 调控/vn 的/ude1 针对性/n 。/w 针对/p [房地产/n 市场/n]/nz 出现/v 的/ude1 新/a 情况/n ，/w 更加/d 注重/v 分类/vn 指导/vn 。/w 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 广州/ns 、/w 深圳/ns 等/udeng [房价/n 上涨/vi]/nz 过/uguo 快/a 的/ude1 城市/n 要/v 从严/d 落实/v 差别化/vn 住房/n 信贷/n 税收/n 和/cc 住房/n 限购/nz 政策/n 。/w 房价/n 开始/v 下跌/vn 的/ude1 城市/n ，/w 要/v 注重/v 消化/vn 存量/n ，/w 控制/vn 新/a 开发/v 总量/n 。/w 
