原/b 标题/n ：/w 国土/n 部/q ：/w 加快/v 组建/vn 不动产/n 登记/v 局/n 
制图/vn 汪春才/nr 
昨天/t ，/w [国土/n 资源部/nis]/nto 副部长/nnt 徐德明/nr 在/p 2014年/t 全国/n [国土/n 资源/n]/nz 工作/vn 会上/n 透露/v ，/w 今年/t ，/w 我国/n 将/d 出台/vi 《/w 不动产/n 统一/vn 登记/v 条例/n 》/w ，/w 建立/v 不动产/n 统一/vn 登记/v 信息/n 平台/n ，/w 加快/v 组建/vn 不动产/n 登记/v 局/n 开展/v 不动产/n 统一/vn 登记/vn 。/w [中国/ns 社科院/nis 法学/n 研究所/nis]/nt 孙宪忠/nr 教授/nnt 接受/v [京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 对于/p 不动产/n 统一/vn 登记/vn 的/ude1 推行/vn ，/w 最重要/nz 的/ude1 就是/v 制度/n 制定/v 后/f ，/w 尽快/d 在/p 各地/rzs 加以/vx 落实/v ，/w 并/cc 确保/v 政策/n [执行/v 到位/vi]/nz 。/w 
[名词/n 解释/v]/nz 
2013年11月20日/t ，/w [国务院/nt 常务/b 会议/n]/nz 通过/p 关于/p 依法/d 公开/ad 制售/v [假冒伪劣/n 商品/n]/nz 和/cc 侵犯/v 知识产权/nz [行政/n 处罚/vn]/nz 案件/n 信息/n 的/ude1 意见/n ，/w 决定/v 整合/vn 不动产/n 登记/v 职责/n ，/w 将/d 分散/a 在/p 多个/mq 部门/n 的/ude1 不动产/n 登记/v 职责/n 整合/vn 由/p 一个/mq 部门/n 承担/v 。/w 
