物业/n 地址/n ：/w 天河区/ns 员村/ns 一/m 横路/nz 华颖/nr 楼梯/n 楼/n 中层/f 南向/n 单位/n ，/w [建筑/n 面积/n]/nz ：/w [88/m 平方米/q]/mq ，/w 成交/v 总价/n ：/w [176/m 万元/q]/mq ，/w 折合/v 单价/n [2/m 万元/q]/mq //w m2/x 。/w 文/ng //w 图/n :/w 记者/nnt 李凤荷/nr 
一周/mq 楼市/n 成交/v 风云榜/nz 
点评/v ：/w 成交/v 物业/n 为/p [华/b 颖/nz 花园/n]/nz 的/ude1 楼梯/n 楼/n 中层/f 的/ude1 南向/n 单位/n ，/w 带/v [生活/vn 小区/n]/nz 配套/vn ，/w 业主/n 是/vshi 一位/mq 置换/vn 型/k 人士/n ，/w 把/pba 原有/v 物业/n 出售/v 套现/nz 后/f 置换/v 海珠区/ns [三/m 房/n]/mq 物业/n 。/w 由于/p 业主/n 为/p [二/m 次/qv]/mq 置业/n 人士/n ，/w 故此/c ，/w 首期/n 需要/v 资金/n 比较/d 大/a ，/w 于是/cc 急于/v 出售/vn 原有/v 物业/n ，/w [回笼/vi 资金/n]/nz 用作/v 新房/n 的/ude1 首期/n 房款/n 。/w 
而/cc 买家/n 是/vshi 一名/mq 工薪阶层/ns ，/w 小两口/n 打算/v 春节/t 后/f 结婚/vi ，/w 于是/cc [筹集/v 资金/n]/nz 购置/v 物业/n 后/f ，/w 稍/d 作/v 装修/vn 用作/v 婚房/nz ，/w 而/cc 物业/n 所处/nz 是/vshi 楼梯/n 楼/n 中层/f ，/w 日/b 后/f 步行/vi 压力/n 不大/d 。/w 此外/c ，/w 物业/n 证/n 满/a 五年/t ，/w 税费/n 方面/n 节省/v 不少/m ，/w 加上/v 员村/ns 板块/n 地处/v 天河/n 中心/nis 位置/n ，/w 交通/n 四通八达/vl ，/w 购物/vn 、/w [休闲/vn 娱乐/vn]/nz 一应俱全/vl 。/w 
置业/n TIPS/x ：/w 合/v 富/vg 置业/n 恒/ag 安/ag 分行/n 主管/v 江天贵/nr 表示/v ，/w 员村/ns 板块/n 受/v 金融城/nz 规划/n 利好/a ，/w 即使/c 新政/n 出台/vi 后/f 对/p 板块/n 内/f 均价/nz 未/d 造成/v 影响/vn ，/w 周边/n 二手楼/nz 成交/v 趋/v 稳/a ，/w 而/cc [华/b 颖/nz 花园/n]/nz 内/f 同类型/nz 的/ude1 楼梯/n 楼/n 物业/n 市场价/n 约/d 2万~2/m ./w [1/m 万元/q]/mq //w m2/x 左右/f ，/w 如果/c 楼层/n 理想/n 或/c 朝向/v 佳/a 的/ude1 物业/n ，/w 均价/nz 会/v 稍/d 高/a 一点/mq 。/w 
