原/b 标题/n ：/w 宜宾/ns 打造/v 全国/n 茶叶/n 区域/n 公共/b 品牌/n 
宜宾/ns 茶叶/n 资源/n 丰富/a ，/w 但/c 相比/vi 白酒/nf 行业/n ，/w 茶叶/n 的/ude1 [品牌/n 知名度/n]/nz 相对/d 弱/a 了/ule 不少/m 。/w 
昨日/t 上午/t ，/w 政协/nis 宜宾市/ns [第四/m 届/q]/mq 委员会/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 闭幕/vi 。/w 记者/nnt 从/p 今年/t 的/ude1 [政协/nis 提案/n]/nz 中/f 看到/v ，/w [宜宾市/ns 工商联/nis]/nt 提出/v ，/w 大力/d 实施/v “/w 品牌/n 兴/v 茶/n ”/w 的/ude1 战略/n ，/w 同时/c ，/w 打造/v “/w [宜宾/ns 早茶/n]/nz ”/w 、/w “/w [川红/nf 工夫/n]/nz ”/w 、/w “/w 屏山/ns 炒青/nz ”/w 等/udeng 区域/n 公共/b 品牌/n 的/ude1 建议/n ，/w 正是/v 为了/p 补齐/nz 茶叶/n 品牌/n 这个/rz 短板/nz 。/w 
现状/n ：/w 出售/v 散茶/nz 居多/vi 区域/n [品牌/n 影响力/n]/nz 有待/v 提高/vn 
宜宾/ns 产/v 茶/n 历史/n 悠久/a ，/w 是/vshi 全国/n 最大/gm 的/ude1 早茶/n 生产/v 区/n 和/cc 四川/ns [三/m 大/a]/mq 产/v 茶区/nz 之一/rz ，/w 还是/c [茶马/nz 古道/n]/nz 的/ude1 重要/a 驿站/n 、/w “/w 中国/ns 早茶/n 之/uzhi 乡/n ”/w 和/cc 历史/n 上/f 闻名/v 的/ude1 “/w [川红/nf 工夫/n]/nz ”/w 发源地/n 。/w 可以/v 说/v ，/w 茶叶/n 也/d 是/vshi 宜宾/ns 重要/a 的/ude1 传统/n [优势/n 产业/n]/nz 之一/rz 。/w 
然而/c ，/w 宜宾/ns 茶叶/n 的/ude1 现状/n 却/d 是/vshi ，/w 虽然/c 近年来/dl 一直/d 保持/v 平稳/a 较快/d 增长/v 势头/n ，/w 但/c 与/cc 知名/a 茶区/nz 比如/v 云南/ns 普洱/ns 、/w 安溪/ns 、/w 杭州/ns (/w 西湖龙井/nf )/w 、/w 武夷山/ns 相比/vi 仍/d 有/vyou 较大/d 差距/n 。/w 要说/c 宜宾/ns 的/ude1 茶叶/n ，/w 质量上乘/n ，/w 也/d 并非/v 没有/v 名气/n 。/w 但是/c ，/w 对外/vn 出售/v 却/d 更多/ad 以/p 散茶/nz 为主/vi 。/w 因此/c ，/w [宜宾市/ns 工商联/nis]/nt 的/ude1 政协/nis 委员/nnt 认为/v ，/w 宜宾/ns 茶叶/n 面临/v 着/uzhe [产业/n 集群/nz]/nz 效益/n 不/d 强/a ，/w [营销/vn 体系/n]/nz 建设/v 力度/n 不足/an ，/w 区域/n 品牌/n 和/cc 企业/n [品牌/n 影响力/n]/nz 有待/v 进一步/d 提高/v 等/udeng 困难/an 问题/n 。/w 
昨日/t 的/ude1 政协/nis 宜宾市/ns [第四/m 届/q]/mq 委员会/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 闭幕式/n [中场/s 休息/v]/nz 时/ng ，/w [宜宾市/ns 工商联/nis]/nt 主席/nnt 王力平/nr 接受/v 华西/ns 城市/n 读本/n 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w “/w 一/m 黑/a (/w 煤/n )/w 一/m 白/a (/w 酒/nf )/w ”/w 的/ude1 [两/q 大/a]/mq 产业/n 受到/v 一定/b 冲击/vn ，/w 也/d 让/v 宜宾/ns 茶叶/n 找到/v 了/ule 异军突起/vl 的/ude1 机会/n 。/w 
提案/n ：/w 品牌/n 兴/v 茶/n 打造/v 全国/n 茶叶/n 的/ude1 区域/n 公共/b 品牌/n 
面对/v 这/rzv 一/m 尴尬/a 境地/n ，/w 这次/r 的/ude1 [政协/nis 提案/n]/nz 中/f ，/w [宜宾市/ns 工商联/nis]/nt 的/ude1 委员/nnt 们/k 集体/n 提出/v ：/w 大力/d 实施/v “/w 品牌/n 兴/v 茶/n ”/w 战略/n ，/w 即/v 依托/vn 宜宾/ns 独特/a 的/ude1 区域/n 优势/n 、/w 自然资源/n 优势/n 和/cc 悠久/a 的/ude1 茶文化/n [资源/n 优势/n]/nz ，/w 将/d “/w [宜宾/ns 早茶/n]/nz ”/w 、/w “/w [川红/nf 工夫/n]/nz ”/w 、/w “/w 屏山/ns 炒青/nz ”/w 等/udeng 茶叶/n [品牌/n 打造/v]/nz 成为/v 全国/n 著名/a 的/ude1 茶叶/n 区域/n 公共/b 品牌/n 。/w 
提案/n 认为/v ，/w 将/d “/w [宜宾/ns 早茶/n]/nz ”/w 、/w “/w [川红/nf 工夫/n]/nz ”/w 、/w “/w 屏山/ns 炒青/nz ”/w 注册/vn 为/p [地理/n 标志/n]/nz [证明/v 商标/n]/nz ，/w 并/cc 制定/v [证明/v 商标/n]/nz 使用/v [管理/vn 办法/n]/nz ，/w 推行/v [生态/n 环境/n]/nz 、/w [品种/n 资源/n]/nz 等/udeng 保护/v 举措/n 和/cc 专卖/v 市场/n ，/w 专卖店/nis 、/w 专柜/n 销售/vn 、/w [产品/n 质量/n]/nz 可追溯/nz 等/udeng 措施/n 。/w 以/p 品牌/n 来/vf 提升/v [产品/n 附加值/n]/nz ，/w 可以/v 进一步/d 推进/vi 宜宾/ns 茶产业/nz 向/p 良种化/v 、/w 产业化/vn 、/w 标准化/vn 、/w 精细/a 化/v 、/w 品牌化/nz 迈进/vi ，/w 实现/v 共创/v 共享/vn 的/ude1 [品牌/n 效应/n]/nz 。/w 
首先/d 是/vshi 编制/v 茶产业/nz 发展/v [总体/n 规划/n]/nz 和/cc 区域/n 品牌/n 整体/n 策划/vn ，/w 由/p 政府/nis 相关/vn [职能/n 部门/n]/nz 和/cc 商/vg (/w 协/vg )/w 会/v 以及/cc 企业/n 、/w 合作社/nis 组成/v “/w [宜宾/ns 茶叶/n 公共/b 区域/n 品牌/n 委员会/nis]/nt ”/w ，/w 这个/rz 委员会/nis 将/d 负责/v 品牌/n 的/ude1 统一/vn 宣传/vn 、/w 广告/n 和/cc 维护/v 。/w 
第三/m ，/w 构建/v 宜宾/ns 茶叶/n 品牌/n [技术/n 创新/vi]/nz [战略/n 联盟/nis]/nz ，/w 实现/v 产业/n 发展/v [核心/n 技术/n]/nz 突破/v ;/w 构建/v 国际化/vn 茶叶/n [品牌/n 塑造/v]/nz 和/cc 营销/vn 格局/n ，/w 发展/vn 专业化/vn 茶叶/n 营销/vn 企业/n ，/w 举办/v “/w 中国/ns  [宜宾/ns 早茶/n]/nz 节/q ”/w 等/udeng 各类/r 差/a 营销/vn 活动/vn ，/w 扩大/v 宜宾/ns 茶叶/n [市场/n 覆盖率/n]/nz 和/cc 整体/n 市场/n 影响力/n 。/w 
王力平/nr 在/p 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 无论是/c 龙井/nf 还是/c 大红袍/nf ，/w 著名/a 茶叶/n 品牌/n 仍然/d 存在/v 企业/n “/w 个头小/nz ”/w 的/ude1 尴尬/a ，/w 希望/v 宜宾/ns 茶叶/n 能够/v 通过/p 打造/v 区域/n 公共/b 品牌/n ，/w 做/v 大/a 茶/n 企/ng 。/w 
声音/n ：/w 加快/v 建设/vn 茶叶/n [国际/n 会展/n 中心/nis]/nt 
参考/v 普洱/ns 、/w 安溪/ns 等/udeng 知名/a 茶区/nz 的/ude1 茶叶/n 区域/n 公共/b [品牌/n 建设/vn]/nz 之/uzhi 路/n ，/w [市/n 工商联/nis]/nt 委员/nnt 认为/v ，/w 区域/n 公共/b 品牌/n 的/ude1 建设/vn 应/v 以/p 政府/nis 为/p 后盾/n ，/w 充分/ad 地/ude2 调动/v 和/cc 整合/vn 各种/rz 资源/n ，/w 克服/v [农业/n 生产/vn]/nz 主体/n 弱小/a 带来/v 的/ude1 [资金/n 短缺/vi]/nz ，/w 人才/n 匮乏/vi 等/udeng 局限/vi 。/w 对/p 茶业/nis 增效/v 和/cc 茶农/nnd 增收/v ，/w 意义/n 重大/a 。/w 
记者/nnt 从此/d 前/f 召开/v 的/ude1 [宜宾/ns 市委/nis]/nto [四/m 届/q]/mq [七/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f 获悉/v ，/w [宜宾/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 王铭晖/nr ，/w 市委/nis 副书记/nnt 、/w 市长/nnt 徐进均/nr 曾/d 表示/v ，/w 今年/t 宜宾/ns 将/d 加快/v 建设/vn 世界/n 红茶/nf 文化中心/nis 、/w [中国/ns 茶叶/n]/nz 博览/v 城/n 和/cc [宜宾/ns 茶/n 国际/n 会展/n 中心/nis]/nt 。/w “/w 这/rzv 将/d 进一步/d 提升/v 宜宾/ns 茶/n [品牌/n 知名度/n]/nz ，/w 促进/v 宜宾/ns 茶/n [产业/n 转型/vn 升级/vi]/nz ，/w 同时/c 也/d 有利于/v 提升/vn 宜宾/ns [城市/n 形象/n]/nz 。/w ”/w [宜宾市/ns 农业局/nis 茶叶/n 站/vi]/nt 站长/nnt 刘俊/nr 说/v 。/w 
在/p 今年/t 宜宾市/ns [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 中/f ，/w 也/d 明确/a 提出/v ，/w 将/d 推进/vi [农业/n 品牌化/nz]/nz 。/w 加快/v “/w [万/d 亩/q]/mq 林/ng 亿元/q 钱/n ”/w 示范区/n 建设/vn ，/w 进一步/d 提升/v “/w [宜宾/ns 早茶/n]/nz ”/w 、/w “/w 川红/nf ”/w 等/udeng 公共/b 品牌/n ，/w 加快/v 建设/vn 世界/n 红茶/nf 文化中心/nis 、/w [中国/ns 茶叶/n]/nz 博览/v 城/n 和/cc [宜宾/ns 茶/n 国际/n 会展/n 中心/nis]/nt 。/w 
