原/b 标题/n ：/w 改造/v [低产/b 茶园/n]/nz 发展/v [茶业/nis 经济/n]/nz 
贵池区/ns 传统/n 产/v 茶区/nz —/w —/w 梅村镇/nr 珍溪村/ns 2013年/t 在/p [大力/d 发展/vn]/nz 茶叶/n 经济/n 的/ude1 同时/c ，/w 积极/ad 改造/v [低产/b 茶园/n]/nz ，/w 提升/v [茶叶/n 品质/n]/nz 和/cc 产量/n ，/w 让/v 更多/ad 茶农/nnd 得到/v 实惠/an 。/w 
这/rzv 几天/mq ，/w 贵池区/ns 气温/n 持续/vd 降低/v ，/w 进入/v 一年中/t 最/d 寒冷/a 季节/n 。/w 笔者/n 见到/v 梅村镇/nr 珍溪村/ns 申/vg 屋里/s 组/n 村民/n 胡/d 代/q 男/b 时/ng ，/w 她/rr 正在/d 为/p 自家/rr 茶园/n 的/ude1 茶树/n 根部/n 覆盖/v 茅草/n 。/w “/w 盖/v 茅草/n 主要/b 是/vshi 抗/v 冻/vn 、/w 防/v 干燥/a 、/w 保湿/nz 。/w ”/w 胡代男/nr 告诉/v 笔者/n ，/w 她/rr 家/q 是/vshi 第一次/mq 种植/v 茶树/n ，/w 所以/c 非常/d 上心/a ，/w 精心/ad 呵护/v 每/rz [一/d 棵/q]/mq 茶树/n 苗/n ，/w 想/v 着/uzhe 第二年/mq 也/d 能/v 有/vyou 个/q 好/a 收成/n 。/w “/w 以前/f 给/p 人家/n 摘/v 茶叶/n ，/w 看/v 人家/n 效益/n 很好/ad ，/w 我/rr 就/d 想/v 搞/v 点/qt 茶园/n [增加/v 收入/n]/nz 。/w ”/w 看着/v 茶树/n [一/d 天天/d]/mq 长/a 高/a ，/w 胡代男/nr 致富/vi 的/ude1 梦想/n 也/d 在/p [一/d 天天/d]/mq 变成/v 现实/n 。/w 
和/cc 胡/d 代/q 男/b 一样/uyy ，/w 珍溪村/ns 全村/n [870/m 户/q]/mq 居民/n 中/f 有/vyou 600多户/m 种植/v 茶叶/n ，/w 茶叶/n 经济/n 让/v 不少/m 村民/n 尝/v 到/v 了/ule 甜头/n 。/w 为/p 提高/v 茶叶/n 质量/n ，/w 提升/v [茶叶/n 品质/n]/nz ，/w 2013年3月份/t ，/w 珍溪村/ns 两委/n 积极/ad 争取/v 到/v 世行/n 贷款/n [生态/n 家园/n]/nz 富民/v 工程/n 一体化/vn [生态/n 农业/n]/nz “/w 猪/nf —/w —/w 沼/ng —/w —/w 茶/n ”/w 示范点/nis 项目/n 资金/n 的/ude1 支持/vn ，/w 对/p 全村/n [600/m 亩/q]/mq [低产/b 茶园/n]/nz 进行/vn 改造/vn ，/w 并/cc 新建/v 茶园/n [100/m 亩/q]/mq ，/w 全村/n 茶园/n 面积/n 达到/v 1000多亩/m 。/w 村/n 党总支/nis 书记/nnt 叶蔚灵/nr 告诉/v 笔者/n ，/w 通过/p 示范点/nis 建设/vn ，/w 茶园/n 品质/n 将/d 有所/v 改进/vn ，/w [茶叶/n 产量/n]/nz 也/d 将/d [有所/v 提高/v]/nz ，/w 估计/v [一/d 亩/q]/mq 茶园/n 能够/v 为/p 每户/r 增收/v [2000/m 元/q]/mq 钱/n 。/w 叶蔚灵/nr 表示/v ，/w 该村/r 将/d 以/p “/w 猪/nf —/w —/w 沼/ng —/w —/w 茶/n ”/w 示范点/nis 项目/n 为/p 契机/n ，/w [大力/d 提高/v]/nz 农户/n 生产/v 茶叶/n 和/cc 新建/v 茶园/n 的/ude1 积极性/n ，/w 让/v 老百姓/n 得到/v 更大/d 的/ude1 实惠/an 。/w 据/p 他/rr 估计/v ，/w 在/p 今后两三年/t 内/f ，/w 珍溪村/ns 将/d 新增/v 茶园/n 300多亩/m ，/w [茶叶/n 品质/n]/nz 将/d 得到/v 进一步/d 提高/v 。/w （/w 通讯员/nnt 王丽倩/nr ）/w 
