金希澈/nr （/w 资料/n 图/n ）/w 
据/p 韩国/nsf 《/w [中央/n 日报/n]/nz 》/w 消息/n ，/w SuperJunior/x 金希澈/nr 将/d 出演/v 《/w 我们/rr 结婚/vi 了/ule 世界/n 版/n [第二/m 季/ng]/mq 》/w 。/w 
金希澈/nr 将/d 在/p 计划/n 于/p 今年/t 4月/t 播出/v 的/ude1 MBCEveryone/x 频道/n 《/w 我们/rr 结婚/vi 了/ule 世界/n 版/n [第二/m 季/ng]/mq 》/w 节目/n 中/f 进行/vn 假想/b 结婚/vi 生活/vn 。/w 《/w 我们/rr 结婚/vi 了/ule 世界/n 版/n 》/w 2013年/t 由/p [2/m PM/x]/mq 泽/ag 演/v 和/cc 台湾/ns 偶像/n 明星/nnd 吴映洁/nr 、/w FTISLAND/x 成员/nnt 李弘基/nr 与/cc 日本/ns 明星/nnd [藤/n 井/n 美/b 菜/n]/nz 出演/v ，/w 曾/d 在/p [21/m 个/q]/mq 国家/n 播出/v 。/w 
确定/v 参演/vn 今年/t 第二/m 季节/n 目的/n 金希澈/nr 接受/v 事前/t 采访/v 时/ng 表示/v “/w 我/rr 很/d 爱/v 开玩笑/vi 搞怪/nz ，/w 同时/c 也/d 很/d 爱/v 撒娇/vi ”/w ，/w “/w 想/v 和/cc 妻子/n 在下/r 雨天/n 撑/v 一把伞/nz 一起/s 走路/vi ，/w 也/d 想/v 一起/s 去/vf 露营/vi ”/w 。/w [第二/m 季/ng]/mq 节目/n 不仅/c 将/d 在/p 韩国/nsf 播出/v ，/w 还/d 将/d 于/p [4/m 月份/n]/mq 同时/c 在/p 亚洲/ns 主要/b [电视/n 频道/n]/nz 和/cc 美洲/nsf 全境/n 同时/c 播出/v 。/w 
