原/b 标题/n ：/w 高晓松/nr 自爆/nz 瘦/a [20/m 斤/q]/mq 秀/ag 长腿/nz 网友/n ：/w 别/d 看/v 脸/n (/w 图/n )/w 
高晓松/nr 微博/n 
谈到/v 自己/rr “/w 矮/a 大/a 紧/d ”/w 的/ude1 外号/n ，/w 高晓松/nr 笑/v 说/v ：/w “/w 我/rr 现在/t 瘦/a 了/ule [20/m 斤/q]/mq ，/w [178/m cm/x]/mq ，/w [78/m 公斤/q]/mq ，/w 身材/n 标准/n ，/w 以后/f 不准/v 再/d 用/p 矮/a 大/a 紧/d 这个/rz 词/n 骂/v 我/rr 了/ule 。/w ”/w 昨天/t ，/w 他/rr 还/d 发出/v 多/a 张/q 照片/n “/w 显摆/nz ”/w 了/ule 下/f 自己/rr 的/ude1 大/a 长腿/nz ，/w 引来/v 网友/n 各种/rz 称赞/v ：/w “/w 不/d 看/v 脸/n 您/rr 还是/c 挺/d 帅/ng 的/ude1 ！/w ”/w （/w 记者/nnt 林芳/nr ）/w 
