针对/p 昨日/t 被/pbei 曝/vg 出/vf 已经/d 收购/v 澳大利亚/nsf 乳品/n 企业/n Mundella/x ，/w [光明/ntc 集团/nis]/ntc 相关/vn 负责人/nnt 在/p 接受/v [北京/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 采访/v 时/ng 予以/vx 否认/v 。/w 
根据/p 澳大利亚/nsf 当地/s 媒体/n 1月10日/t 报道/v ，/w [中国/ns 光明/ntc 食品/n 集团/nis]/nt 已经/d 收购/v [西澳/ns 乳业/nis]/nt 品牌/n Mundella/x 。/w 据介绍/nz ，/w Mundella/x 为/p 西澳/ns 赫克托/nrf 家族/n 旗下/d 拥有/v [40/m 多年/mq]/mq 历史/n 的/ude1 食品/n 品牌/n ，/w 主要/b 生产/v 乳制品/n 以/p 供应/vn 当地/s 商店/nis 。/w 根据/p 报道/v ，/w Mundella/x 上月/t 提交/v 至/p [澳洲/ns 证券/nis 投资/vn 委员会/nis]/nt 的/ude1 文件/n 表明/v ，/w 该/rz [公司/nis 管理层/n]/nz 发生/v 重大/a 调整/vn ，/w [光明/ntc 食品/n 集团/nis]/ntc 悉尼/ns 业务/n 分支/n [玛纳森/nrf 食品/n 公司/nis]/ntc 多/a 位/q 高/a 管/v 已/d 入/v 其/rz 董事会/nis ，/w 但/c 尚未/d 对外/vn 公布/v 此次/rz 交易/vn 的/ude1 具体/a 细节/n 。/w 
[澳大利亚/nsf 玛纳森/nrf 食品/n 公司/nis]/nt 是/vshi [光明/ntc 食品/n 集团/nis]/ntc 在/p 澳大利亚/nsf 收购/v 的/ude1 首家/n [食品/n 企业/n]/nz 。/w 2011年/t ，/w [光明/ntc 食品/n 集团/nis]/ntc 就/d 曾/d 以/p [5/m ./w 3/m 亿元/q]/mq 收购/v 其/rz 75%/m 的/ude1 股份/n 。/w 据悉/v ，/w 玛纳森/nrf 食品/n 在/p 西澳/ns 拥有/v 乳品/n 企业/n 、/w 食用/v 橄榄油/nf 厂/n 等/udeng 大量/m 业务/n 。/w 
虽然/c 光明/ntc 食品/n 相关/vn 负责人/nnt 否认/v 了/ule 此次/rz 收购/v ，/w 但/c 他/rr 也/d 透露/v ，/w 光明/ntc 食品/n 非常/d 期望/vn 成功/a 收购/v 澳大利亚/nsf [食品/n 企业/n]/nz 。/w 据/p 了解/v ，/w 食品/n 供应/vn 安全/an 是/vshi 澳大利亚/nsf 最/d 吸引/v [中国/ns 企业/n]/nz 的/ude1 关键/n 点/qt ，/w 其中/rz 乳制品/n 则/d 是/vshi [中国/ns 企业/n]/nz 希望/v 投资/vn 的/ude1 重点/n 领域/n 。/w 此前/t 有/vyou 消息/n 称/v ，/w [新/a 希望/v 集团/nis]/ntc 也/d 正在/d 寻求/v 收购/vn 澳大利亚/nsf 乳制品/n 资源/n 的/ude1 时机/n 。/w （/w 记者/nnt 齐琳/nr [实习/vn 记者/nnt]/nnt 阿茹汗/nrf ）/w 
