原/b 标题/n ：/w 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 韦唯/nr 夺冠/vi 惹/v 争议/vn 
■/w 邓紫棋/nr 
[湖南/ns 卫视/n]/nz 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq 上/f 周五/t 播出/v 了/ule [第二/m 期/qv]/mq 节目/n ,/w [7/m 大/a]/mq 歌者/nnd 开始/v 求变/vi ,/w 上期/b 夺冠/vi 的/ude1 老牌/b 唱/v 将/d 韩磊/nr 居然/d 在/p 一首/mq 《/w 嫂子颂/nz 》/w 里/f 加入/v 了/ule 饶舌/vi 元素/n ,/w 令人/v 眼前/s 一/m 亮/vi ;/w 而/cc 上期/b 爆冷/v 垫底/vn 的/ude1 周笔畅/nr 也/d 凭借/p 颠覆/v 式/k 的/ude1 表现/vn [绝地/n 反击/v]/nz 成功/a 。/w 节目/n 最大/gm 的/ude1 争议/vn 部分/n 出现/v 在/p 对/p 韦唯/nr 演唱/v 的/ude1 评价/vn ,/w 尽管/c 当/p 期/qv 她/rr 获得/v 了/ule 第一/m ,/w 但/c 其/rz 用/p 粗犷/a 低沉/a 的/ude1 嗓音/n 去/vf 演唱/v 老歌/nz 《/w 在/p 水/n 一方/mq 》/w ,/w 却/d 造成了/v 观众/n 评价/vn 严重/a [两极/n 分化/vi]/nz 。/w 赛/vn 后/f 很多/m 网友/n 涌入/v 她/rr 的/ude1 微博/n 反复/d 刷/v 一句话/l —/w —/w “/w 你/rr 永远/d 是/vshi 我/rr 心目中/nz 的/ude1 第七/m !/w 加油/vi !/w ”/w 
谭咏麟/nr 、/w 那英/nr 力挺/nz 邓紫棋/nr 
上/f 一季/mq 比赛/vn 的/ude1 成功/a ,/w 直接/ad 令/v 本季/nz 的/ude1 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 成为/v 了/ule 整个/b 乐坛/n 的/ude1 焦点/n 。/w [第二/m 期/qv]/mq 节目/n 播出/v 当晚/t ,/w 连/ulian 被/pbei 誉为/v “/w 芒果/nf 大敌/n ”/w 的/ude1 节目/n 《/w 中国/ns 好/a 声音/n 》/w 方面/n ,/w “/w 天后/nz ”/w 那英/nr 导师/nnt 也/d 发/v 微博/n 力挺/nz 邓紫棋/nr 和/cc 曹格/nr ,/w “/w 第一/m 超/v 喜欢/vn 邓紫棋/nr !/w 喜欢/vi 曹格/nr !/w ”/w 之后/f 顺手/d 还/d 在/p 王铮亮/nr 称赞/v 邓紫棋/nr “/w [港台/n 歌手/nnt]/nz 很少/ad 会/v 选择/vn 汪峰/nr 的/ude1 歌/n ,/w 这次/r 选择/v 可以/v 用/p 完美/a 来/vf 形容/v ”/w 的/ude1 微博/n 上/f 点/qt 了/ule 个/q “/w 赞/vg ”/w 。/w 
