1月11日/t 当天/t 清晨/t ,/w 一名/mq [33/m 岁/qt]/mq 的/ude1 日本/ns 女性/n 擅自/d 闯入/v 日本/ns 前首相/nz 小泉纯一郎/nrj 的/ude1 家中/s ,/w 要求/n 见/v 小泉/nz 的/ude1 儿子/n 小泉进次郎/nrj 。/w 日本/ns [神奈川/ns 县/n]/ns 警方/n 以/p “/w [非法/b 侵入/v]/nz 罪/n ”/w ,/w 将/d 这/rzv 名/q 女性/n 逮捕/v 。/w 
据/p [日本/ns 新闻网/n]/nz 1月12日/t 援引/v [神奈川/ns 县/n]/ns 警察/nnt 本部/n 消息/n ,/w 这位/r 自称/v 是/vshi “/w 近藤/nz 章/q 代/q ”/w 的/ude1 女子/n 来自/v 枥木县/ns 足利市/nz ,/w 她/rr 于/p 11日/t 清晨/t 7时25分/t ,/w 未经/d 许可/vn 擅自/d 闯入/v 位于/v [神奈川/ns 县/n]/ns 横须贺市/nrj 的/ude1 日本/ns 前首相/nz 小泉/nz 的/ude1 家中/s 。/w 
据/p 报道/v ,/w 小泉/nz 的/ude1 家人/n 一早/t 发现/v 一楼/nz 的/ude1 客厅/n 有/vyou 声响/n ,/w 于是/cc 下/f 楼/n 细看/v ,/w 发现/v 客厅/n 的/ude1 沙发/n 上/f 坐着/vi 一位/mq 素不相识/vl 的/ude1 女子/n 。/w 家人/n 立即/d 通知/n 家门口/n 站岗/vi 的/ude1 警察/nnt ,/w 将/d 这位/r 女子/n 扣押/v 。/w 这位/r 女子/n 自称/v 是/vshi 为了/p 见/v 国会/nis 议员/nnt 小泉进次郎/nrj 来到/v 家中/s ,/w 并称/v 得到/v 了/ule 小泉/nz 家人/n 的/ude1 许可/vn 。/w 
事件/n 发生/v 时/ng ,/w 小泉/nz 正值/v 出差/vn 期间/f 并不/d 在/p 家中/s 。/w 警方/n 正在/d 调查/vn 这位/r 女子/n 是/vshi 如何/ryv 躲过/v 门口/s 的/ude1 警察/nnt 擅自/d 闯入/v 小泉/nz 家中/s 的/ude1 。/w （/w 记者/nnt 王欢/nr ）/w 
