图/n 为/p 12日/t 上午/t ，/w 被/pbei 焚烧/v 后/f 的/ude1 [独克宗/nz 古城/n]/nz 现场/s 。/w 记者/nnt 徐元锋/nr 摄/vg 
核心/n 阅读/v 
一场/mq 突如其来/bl 的/ude1 大火/n ，/w 几乎/d 将/d [1300/m 多年/mq]/mq 历史/n 的/ude1 [独克宗/nz 古城/n]/nz 毁于一旦/vl 。/w 作为/p [茶马/nz 古道/n]/nz 重镇/n 和/cc 藏/v 文化/n 的/ude1 重要/a 载体/n ，/w 此次/rz 火灾/n 到底/d 带来/v 多/a 大/a 的/ude1 文物/n 损失/n ？/w 
“/w 古城/n 的/ude1 ‘/w 半壁江山/n ’/w 没/d 了/ule ，/w 但/c 文物/n 损失/n 不/d 太大/d ，/w 这/rzv 是/vshi 不幸/a 中/f 的/ude1 万幸/nz 。/w ”/w 从事/vi [文物/n 保护/vn]/nz 工作/vn 近/a 20年/t 、/w 从小/d 在/p [独克宗/nz 古城/n]/nz 里/f 长大/vi 的/ude1 [云南/ns 迪庆/ns 藏族/nz 自治州/n]/nz [文物/n 管理/vn]/nz 所/usuo 所长/nnt 李钢/nr 告诉/v 记者/nnt 。/w 12日/t 中午/t ，/w 记者/nnt 见到/v 李钢/nr 时/ng ，/w 他/rr 刚/d 从/p 灾/n 后/f 现场/s 回来/v 。/w 
