勉县/ns 坚持/v 将/d 陕南/ns 移民/n 搬迁/v 工作/vn 与/cc [城镇化/vn 建设/vn]/nz 相结合/nz ，/w 着力/vd 打造/v 环境/n 宜人/a 、/w 乡风/nz 文明/n 、/w 管理/vn 规范/v 的/ude1 [美丽/a 乡村/n]/ns 。/w 图/n 为/p 新铺镇/ns 移民/n 搬迁/v 安置/vn 点/qt 。/w 梁袁华/nr 李沛霆/nr 摄/vg 
