印度/nsf 首都/n 遭遇/v 低温/n ，/w 小孩子/n 围/v 在/p 一起/s 烧火/vi 取暖/vi 。/w 
印度/nsf 当地/s 媒体/n 称/v ，/w 印度/nsf 北部/f 气温/n 普遍/ad 在/p [摄氏/b 零度/n]/nz 以下/f ，/w 在/p 克什米尔/nsf 市/n 的/ude1 斯里纳加/nrf 夜间/n 的/ude1 气温/n 更是/d 降/v 到/v 零下/s [12/m 摄氏度/q]/mq 。/w 
此外/c ，/w 据/p 媒体/n 4日/t 报道/v 称/vn ，/w 寒流/n 持续/vd 袭击/v 印度/nsf ，/w 低温/n 已/d 致/v 印度/nsf 北部/f 有/vyou 上/f [百/m 人/n]/mq 死/v 于/p 严寒/an 。/w 
韩版/nz 甄嬛/nr 大尺度/nz 裸露/v 
女子/n 直播/vn 分娩/vi 全程/n 
《/w 花花公子/nz 》/w 女郎/n 性感/a 照/v 
镜头/n 下/f 的/ude1 日本/ns 少女/n 隐秘/n 生活/vn 
彭于晏/nr 刘诗诗/nr 半裸/nz 激/v 吻/v 照/v 
美国/nsf 奇葩/n 巨/ag 乳妈/nz 
女人/n 被/pbei 滋润/v 的/ude1 [9/m 种/q]/mq 感觉/n 
俄罗斯/nsf 神父/nnt 大尺度/nz 日历/n 写真/n 
超模/nz 性感/a 私照/nz 流出/v 
