[亲生/b 父母/n]/nz 竟/d 以/p 出卖/v [亲生/b 女儿/n]/nz “/w 发家致富/v ”/w ，/w 实在/d 荒唐/a 。/w 1月6日/t ，/w 陕西/ns [延安/ns 富县/ns 法院/nis]/nt [公开/ad 宣判/v]/nz 了/ule 一起/s 拐卖/v 妇女/n 、/w 儿童/n 罪/n 案件/n ，/w 以/p [拐卖/v 儿童/n 罪/n]/nz 、/w [故意/d 伤害罪/n]/nz 判处/v 被告人/n 田富平/nr 有期徒刑/n 5年/t 、/w 1年/t ，/w 并/cc 处罚金/nz [1/m 万元/q]/mq ；/w 以/p [拐卖/v 儿童/n 罪/n]/nz 判处/v 被告人/n 薛春丽/nr 有期徒刑/n 3年/t ，/w 缓刑/vi 4年/t ，/w 并/cc 处罚金/nz [5000/m 元/q]/mq 。/w 
田富平/nr 与/cc 薛春丽/nr 系/v [夫妻/n 关系/n]/nz ，/w 2010年/t 女儿/n 在/p [洛川县/ns 医院/nis]/nth 出生/vi ，/w 因/p 夫妻/n 俩/m 已/d 生育/vn [一/d 女/b]/mq ，/w 且/c [家庭/n 经济/n]/nz 条件/n 较差/d ，/w 便/d 商量/v 决定/vn 将/d 该/rz 女婴/n 送/v 人/n 抚养/v ，/w 田富平/nr 经/p 亲戚/n 帮忙/vi 介绍/v 后/f ，/w 以/p [1/m ./w 7/m 万元/q]/mq 的/ude1 价格/n 将/d 女儿/n 卖/v 至/p 洛川县/ns 槐柏镇/ns 。/w 2013年4月/t ，/w 孩子/n 被/pbei [富县/ns 公安局/nis]/nto 民警/nnt 解救/v ，/w 并/cc 送还/v 至/p 生母/n 薛春丽/nr 身边/s 。/w 2013年2月/t ，/w 薛春丽/nr 再次/d 怀孕/vi 临近/v 生产/vn ，/w 因/p 田富平/nr 听说/v 薛春丽/nr 有外遇/nz ，/w 便/d 怀疑/v 薛春丽/nr 所怀/nz 胎儿/n 不是/c 自己/rr 的/ude1 ，/w 决定/v 孩子/n 出生/vi 后/f 无论/c 男女/n 都/d 要/v 送/v 人/n ，/w 这/rzv 一/m 决定/v 也/d 得到/v 了/ule 薛春丽/nr 同意/v 。/w 2013年3月17日/t ，/w 薛春丽/nr 诞/n 下/f 一/m 女婴/n ，/w 田富平/nr 再次/d 在/p 亲戚/n 帮忙/vi 下/f 联系/v 好/a 买家/n ，/w 以/p [3/m 万元/q]/mq 价格/n 将/d 孩子/n 卖给/v 他人/rr 。/w 
另/rz 查/v ，/w 2013年4月21日/t ，/w 田富平/nr 向高磊/nr （/w 化名/v ）/w 索债/vi ，/w 发生/v 争执/vn 后/f 田富平/nr 用/p [随身/d 携带/v]/nz 的/ude1 弹簧刀/nz 将/d 其/rz 捅/v 伤/vn 。/w 经/p 鉴定/vn ，/w 被害人/n 高磊/nr 损伤/vn 属/v 轻伤/n 。/w 
法院/nis 经/p 审理/v 认为/v ，/w 被告人/n 田富平/nr 、/w 薛春丽/nr 以/p 非法/b 获利/v 为/p 目的/n ，/w 出卖/v 两名/mq [亲生/b 女儿/n]/nz ，/w [二/m 人/n]/mq 的/ude1 行为/n 均/d 已/d 构成/v [拐卖/v 儿童/n 罪/n]/nz ，/w 被告人/n 田富平/nr [故意/d 伤害/vn]/nz 他人/rr 身体/n ，/w 致/v 他人/rr 轻伤/n ，/w 其/rz 行为/n 已/d 构成/v [故意/d 伤害罪/n]/nz ，/w [公诉/vi 机关/n]/nz 指控/v [二/m 人/n]/mq 的/ude1 罪名/n 成立/vi 。/w 念/v [二/m 人/n]/mq 在/p 侦查/v 机关/n 第一次/mq 讯问/v 时/ng 能/v 如实/d 供述/nz 自己/rr 的/ude1 主要/b [犯罪/vn 事实/n]/nz ，/w 可/v [从/p 轻/a 处罚/vn]/nz ；/w [二/m 人/n]/mq [共同/d 犯罪/vn]/nz 中/f ，/w 被告人/n 田富平/nr 起/vf 主要/b 作用/n ，/w 系/v 主犯/n 。/w 被告人/n 薛春丽/nr 起/vf 次要/b 作用/n ，/w 系/v 从犯/n ，/w 应当/v 对/p 其/rz [减轻/v 处罚/vn]/nz ，/w 且/c 其/rz 尚/d 在/p 哺乳期/n 内/f ，/w 不/d 适宜/v 关押/v ，/w 符合/v 适用/vn 缓刑/vi 条件/n ，/w 可/v 依法/d 对/p 其/rz 适用/vi 缓刑/vi 。/w 遂/d 依照/p 《/w [中华人民共和国/ns 刑法/n]/nz 》/w 、/w 《/w 最高人民法院/nto 、/w [最高/a 人民检察院/nis]/nto 、/w 公安部/nto 、/w 司法部/nto 关于/p 依法/d 惩治/v 拐卖/v [妇女/n 儿童/n]/nz 犯罪/vn 的/ude1 意见/n 》/w [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 做出/v 以上/f 判决/vn 。/w （/w 魏鑫/nr 张瑜/nr 王辉/nr ）/w 
