2014年/t 元月/t 10日/t ，/w 来自/v 我市/r [高新区/nz 管委会/nis]/nto 的/ude1 [27/m 名/q]/mq 公民/n 代表/nnt 走进/v 市政府/n ，/w 参加/v 我市/r [第/m 十五/m 期/qv]/mq “/w 邀请/v 公民/n 代表/nnt 走进/v 市政府/n ”/w 活动/vn 。/w 代表/nnt 们/k 先后/d 参观/v 了/ule 市/n [行政/n 服务/vn 中心/nis]/nz 、/w 市/n [数字化/vn 城管/n]/nz 监督/vn 指挥/v 大厅/n ，/w 走访/v 了/ule 市/n 规划局/nis [建设/vn 工程/n]/nz [质量/n 安全/an]/nz 科/n 、/w 市/n 住建局/nis 设施/n 管理/v 科/n ，/w 听取/v 了/ule 部门/n 领导/n 的/ude1 情况/n 介绍/v ，/w 实地/d 了解/v 了/ule 政府/nis 工作/vn 运行/vn 情况/n 。/w 市政府/n [副/b 秘书长/nnt]/nnt 张长生/nr 与/cc 公民/n 代表/nnt 进行/vn 了/ule 座谈/vn 交流/vn 。/w 
座谈会/n 上/f ，/w 公民/n 代表/nnt 纷纷/d 建言/nz 献策/vi ，/w 代表/nnt 杨宣/nr 表示/v 通过/p 参加/v 这次/r 活动/vn ，/w 感受到/nz 了/ule 政府部门/n 透明/a 、/w 精细/a 、/w 高效/b 的/ude1 作风/n ；/w 代表/nnt 潘利平/nr 建议/n 加大/v 宝鸡/ns 高新区/nz 公交车/nz 和/cc [公共/b 自行车/n]/nz 投放/v 力度/n ；/w 代表/nnt 张金波/nr 提出/v 了/ule 加强/v 钛/n 工业/n 产业园/nz 建设/vn ，/w 以便/d 钛/n 产业/n 做/v 大/a 做/v 强/a 的/ude1 建议/n ；/w 代表/nnt 于红艳/nr 提出/v 了/ule 加大/v 宝鸡/ns 高新区/nz [公共/b 厕所/n]/nz 建设/v 力度/n 的/ude1 建议/n 。/w 市政府/n [副/b 秘书长/nnt]/nnt 张长生/nr 、/w 市/n 住建局/nis 副局长/nnt 高峰/n 、/w 市/n 规划局/nis 副局长/nnt 霍兆宁/nr 就/d 公民/n 代表/nnt 提出/v 的/ude1 问题/n 做/v 了/ule 现场/s 答复/vn ，/w 并/cc 与/cc 公民/n 代表/nnt 进行/vn 了/ule 深入/ad 交流/vn 。/w 
