[14/m 分钟/qt]/mq 后/f 的/ude1 监控/vn 录像/n 显示/v ，/w 叶梦圆/nr 已/d 被/pbei 泡沫/n 覆盖/v 。/w 
过失/n 韩/b 亚/b 空难/n 女生/n 父母/n 向/p [旧金山/nsf 政府/nis]/nt 索赔/vn 
“/w 韩亚/nr 空难/n ”/w 追踪/v 
在/p 去年/t 发生/v 的/ude1 韩/b 亚/b 空难/n 中/f ，/w [16/m 岁/qt]/mq 的/ude1 中国/ns 浙江/ns [高中/nis 女生/n]/nz 叶梦圆/nr 不幸/a 被/pbei 消防车/n 两次/mq 碾轧/nz 致死/vi 。/w 她/rr 的/ude1 父母/n 目前/t 已经/d 聘请/v 律师/nnt ，/w 就/d [旧金山/nsf 消防局/nis]/nt 的/ude1 严重/a 过失/n 提出/v 法律/n 赔偿/vn 。/w 《/w [旧金山/nsf 纪事/n 报/n]/nz 》/w 9日/t 披露/v 消防车/n 仪表盘/n 监控器/n 拍摄/v 到/v 的/ude1 画面/n ，/w 画面/n 显示/v ，/w 有/vyou 消防员/nnd 注意到/v 叶梦圆/nr ，/w 并/cc 对/p [第一/m 辆/q]/mq 碾轧/nz 叶梦圆/nr 的/ude1 消防车/n 做/v 了/ule 指挥/v 。/w 
