记者/nnt 从/p [浙江省/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt 获悉/v ，/w 在/p 刚刚/d 过去/vf 的/ude1 周末/t ，/w 浙江/ns 又/d 新增/v [３/m 例/n]/mq 人/n 感染/v Ｈ７Ｎ９/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w 至此/d ，/w [今年/t 以来/f]/nz ，/w 浙江省/ns 累计/v 报告/n 的/ude1 禽流感/nhd 病例/n 数/n 已/d 达到/v [７/m 例/n]/mq 。/w 
其中/rz １１日/t 被/pbei 确诊/v 的/ude1 患者/n 李某某/nr 因病/d 情极/nz 危重/a ，/w 现已/v 死亡/vn 。/w 患者/n 宗/vg 某某/r 病情/n 危重/a ，/w 正在/d 杭州/ns 某/rz 医院/nis 进行/vn 治疗/vn ；/w 患者/n 孟/b 某/rz 属/v 重症/n ，/w 正在/d 宁波/ns 某/rz 医院/nis 进行/vn 治疗/vn 。/w 
[中国/ns 工程院/nis]/nto 院士/nnt 、/w 浙江省/ns 人/n 感染/v Ｈ７Ｎ９/x 禽流感/nhd 诊治/v 小组/nis 负责人/nnt 李兰娟/nr 表示/v ，/w 研究/vn 发现/v ，/w 目前/t 禽类/n 感染/v Ｈ７Ｎ９/x 的/ude1 情况/n 已/d 比较/d 普遍/ad ，/w 因此/c 她/rr 判断/v ，/w 伴随/v 着/uzhe 不断/d 的/ude1 禽类/n 散发/v 感染/vn ，/w 接下来/vl [一段/mq 时间/n]/nz ，/w 各地/rzs 可能/v 将/d 出现/v 病人/n 持续/vd 增加/v 的/ude1 情况/n 。/w 
专家/nnt 呼吁/v ，/w 秋冬/t 季节/n 是/vshi 流感病毒/gb 高度/d 流行/v 的/ude1 季节/n ，/w 伴随/v 着/uzhe 春运/n 的/ude1 到来/vn 和/cc 春节/t 的/ude1 临近/vn ，/w 大/a 范围/n 的/ude1 人流/n 流动/vn 和/cc 高度/d 活跃/a 的/ude1 活/v 禽/ng 宰杀/v 和/cc 交易/vn ，/w 或/c 为/p 疫情/n 进一步/d 扩散/v 和/cc 传播/vn 带来/v 更多/ad 风险/n 。/w （/w 记者/nnt 张乐/nr ）/w 
