欧洲/ns 多家/mq 汽车/n 制造商/nnd 上周/t 纷纷/d 发布/v 报告/n 表示/v ，/w 过去/vf 一年/mq ，/w 中国/ns 和/cc 美国/nsf 市场/n 销售/vn 强劲/a 增长/v ，/w 弥补/v 了/ule [欧洲/ns 市场/n]/nz 销售/vn 低迷/a 的/ude1 窘境/n ，/w 2014年/t 将/d 继续/v 看好/v 中美/n 市场/n 销售/v 前景/n 。/w 此外/c ，/w 豪华/a 品牌/n 车/n 将/d 继续/v 跑/v 赢/vn 总体/n [汽车/n 销售/vn]/nz 市场/n 。/w 
押注/nz 中美/n 市场/n 
德国/nsf 汽车/n 制造商/nnd [大众/ntc 集团/nis]/ntc （/w Volkswagen/x ）/w 10日/t 公布/v [数据/n 显示/v]/nz ，/w 旗下/d 大众/ntc 、/w 保时捷/ntc 、/w 奥迪/n 、/w 斯柯达/nz 等/udeng 大众/ntc 品牌/n 系列/n 2013年/t 全球/n 销量/n 达到/v 创纪录/vn 的/ude1 [593/m 万辆/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 3.4%/m 。/w 其中/rz ，/w [中国/ns 市场/n]/nz 售出/v [327/m 万辆/q]/mq 量/n ，/w 超过/v [美国/nsf 通用/vn 汽车/n]/nz 同期/f [中国/ns 市场/n]/nz 售出/v [316/m 万辆/q]/mq 的/ude1 表现/vn ，/w 时隔/v 9年/t 重新/d 占领/v 了/ule 中国/ns 销量/n 第一/m 外资/n 车/n 企/ng 的/ude1 位置/n 。/w 随着/p [销售/vn 业绩/n]/nz 回升/v ，/w 2013年/t [公司/nis 股票/n]/nz 累计/vd 上涨/vi 近/a 60%/m 。/w 
[大众/ntc 集团/nis]/ntc 旗下/d 跑车/n 制造商/nnd 保时捷/ntc (/w Porsche/x )/w 10日/t 公布/v [数据/n 显示/v]/nz ，/w 去年/t ，/w 保时捷/ntc 全球/n 售出/v [162000/m 辆/q]/mq ，/w [创/vg 历史/n 最高/a 纪录/n]/nz 。/w 其中/rz ，/w 美国/nsf 市场/n 销量/n [同比/n 增长/v]/nz 20.7%/m ，/w [中国/ns 市场/n]/nz 增长/v 19.9%/m ，/w [欧洲/ns 市场/n]/nz 仅/d 增长/v 4.4%/m ，/w 如/v 剔除/v 德国/nsf 市场/n 近/a 18%/m 的/ude1 增长/vn ，/w 保时捷/ntc 在/p [欧洲/ns 市场/n]/nz 销量/n 下降/vi 近/a 3%/m 。/w 公司/nis [首席/n 执行官/nnt]/nnt （/w CEO/x ）/w 马蒂亚斯·穆勒/nrf 表示/v ，/w 目前/t 欧洲/ns [汽车/n 市场/n]/nz 可能/v 已经/d 触底/nz ，/w 但/c 欧洲/ns 经济/n 增速/n 过/uguo 缓/a ，/w 不足以/v 提振/nz [汽车/n 销售/vn]/nz ，/w 新/a 一年/mq 的/ude1 [销售/vn 策略/n]/nz 仍/d 将/d 集中/v 在/p 中美/n 市场/n 。/w 
[大众/ntc 集团/nis]/ntc 旗下/d [奥迪/n 汽车/n]/nz 10日/t 发布/v 公告/n 称/v ，/w 2013年/t 全球/n [汽车/n 销量/n]/nz 创新/vi 高/a ，/w 达到/v [158/m 万辆/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 8.3%/m 。/w 其中/rz [中国/ns 市场/n]/nz 销量/n 增长/v 21.2%/m ，/w 美国/nsf 市场/n 增长/v 13.5%/m ，/w [欧洲/ns 市场/n]/nz 下降/vi 0.9%/m 。/w 奥迪/n CEO/x 罗伯特·施泰德/nrf 表示/v ，/w 奥迪/n 押注/nz [中国/ns 市场/n]/nz 的/ude1 策略/n 收到/v 了/ule 成效/n ，/w 抵消/v 了/ule 欧洲/ns 本土/n 需求/n 疲软/a 带来/v 的/ude1 [负面/b 影响/vn]/nz ，/w 公司/nis 比/p 计划/n 提前/vd 2年/t 实现/v 了/ule [150/m 万辆/q]/mq 的/ude1 中期/f [销售/vn 目标/n]/nz 。/w 
巨头/n 竞争/vn 激烈/a 
宝马/ntc (/w BMW/x )/w 汽车/n 10日/t 公布/v [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年/t 美国/nsf 市场/n 销售/vn [375782/m 万辆/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 8.1%/m ；/w [中国/ns 市场/n]/nz 创纪录/vi 地/ude2 售出/v [390713/m 辆/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 19.7%/m ，/w 超过/v 其/rz 全球/n 13.9%/m 的/ude1 销售/vn 增速/n 。/w 在/p [销售/vn 业绩/n]/nz 助推/vn 下/f ，/w 宝马/ntc [公司/nis 股票/n]/nz 2013年/t 累计/vd 上涨/vi 近/a 35%/m 。/w 宝马/ntc 中国/ns 区/n CEO/x 卡斯滕·恩格尔/nrf 称/v ：/w “/w 我们/rr 实现/v 了/ule 2013年/t 的/ude1 目标/n ，/w 今年/t 将/d 继续/v 坚持/v [中国/ns 市场/n]/nz 战略/n 。/w ”/w 
宝马/ntc 旗下/d 豪华/a 汽车/n 制造商/nnd [劳斯/nrf 莱斯/nrf]/nz （/w Rolls/x -/w Royce/x ）/w 同日/d 公布/v 的/ude1 [数据/n 显示/v]/nz ，/w 去年/t 在/p 全球/n 市场/n 共/d 售出/v [劳斯/nrf 莱斯/nrf]/nz [3630/m 辆/q]/mq ，/w 其中/rz 在/p 华/b 销售/vn 1016/m 量/n 辆/q ，/w [同比/n 增长/v]/nz 11%/m ；/w 占/v 全球/n 总/b 销量/n 的/ude1 28%/m 。/w [劳斯/nrf 莱斯/nrf]/nz 中国/ns 区/n 总监/nnt 亨瑞克/nrf 称/v ，/w 中国/ns 已/d 取代/v 美国/nsf 成为/v [劳斯/nrf 莱斯/nrf 汽车/n]/nz 全球/n 第一/m 大市场/nz 。/w 
戴姆勒-奔驰公司/nrf (/w DaimlerAG/x )/w 日前/t 公布/v [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年/t 共/d 销售/vn 旗下/d 车型/n [149/m 万辆/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 近/a 13%/m ，/w [创/vg 历史/n 最高/a 纪录/n]/nz 。/w 在/p 不凡/z 业绩/n 推动/v 下/f ，/w [公司/nis 股票/n]/nz 当年/t 累计/vd 上涨/vi 66%/m 。/w 其中/rz ，/w [中国/ns 市场/n]/nz 销量/n 为/p [23/m ./w 5/m 辆/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 11%/m 。/w 奔驰/vi 中国/ns 区/n 董事长/nnt 兼/v CEO/x 唐仕凯/nr 表示/v ，/w 公司/nis 对/p 马/n 年/qt [中国/ns 市场/n]/nz [充满/v 信心/n]/nz ，/w 并/cc 计划/n 2015年/t 突破/v [30/m 万辆/q]/mq 。/w 目前/t 其/rz 在/p 华/b 共有/v [337/m 家/q]/mq 经销商/nnd ，/w 计划/n 今年/t 将/d 在/p 约/d [40/m 个/q]/mq 城市/n 增加/v 经销商/nnd 逾/vg [100/m 家/q]/mq 。/w 
瑞典/nsf 汽车/n 制造商/nnd 沃尔沃/ntc (/w Volvo/x )/w 10日/t 公布/v [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年/t 在/p 全球/n 共/d 销售/v 汽车/n [427/m ,/w 840/m 辆/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 1.4%/m 。/w 其中/rz ，/w [中国/ns 市场/n]/nz 销售/vn [61/m ,/w 146/m 辆/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 46%/m ；/w 美国/nsf 市场/n 销售/vn [61/m ,/w 233/m 辆/q]/mq ，/w 同比/n 下滑/vi 10%/m ；/w [欧洲/ns 市场/n]/nz 销量/n 持平/vi ，/w 其中/rz 本土/n 市场/n 瑞典/nsf 销量/n 增长/v 近/a 1%/m 。/w 沃尔沃/ntc CEO/x 萨穆埃尔松/nrf 表示/v ，/w 从/p 去年/t 起/vf 公司/nis 实施/v 了/ule 一系列/b 削减/v 成本/n 措施/n ，/w 得以/v 将/d 沃尔沃/ntc [收支/n 平衡点/gm]/nz 降低/v 到/v [42/m ./w 5/m 万辆/q]/mq 的/ude1 销售/vn 规模/n 。/w （/w 来源/n ：/w 中国/ns 证/n 劵/nz 报/n 记者/nnt 陈听雨/nr ）/w 
