1月11日/t 上午/t ，/w 市长/nnt 魏晓明/nr 主持/v 召开/vn 市政府/n 与/cc [中/f 建/v 七/m 局/n]/nt [合作/vn 项目/n]/nz 调度会/nz ，/w 副市长/nnt 董磊/nr 、/w 范先汉/nr ，/w 市政府/n 秘书长/nnt 江兴代/nz 和/cc 市直/b [相关/vn 部门/n]/nz 单位/n 参加/v 会议/n 。/w 
魏晓明/nr 指出/v ，/w 今年/t 省/n 十三/m 运/v 在/p 我市/r 召开/v ，/w 市委/nis 市政府/n 高度/d 重视/v ，/w 全市/n 老百姓/n 集中/v 关注/vn ，/w 相关/vn 场馆/n 建设/vn 要/v 在/p 保障/vn 安全/an 的/ude1 前提/n 下/f ，/w 加快/v [工程/n 进度/n]/nz ，/w 确保/v [6/m 月份/n]/mq 体育场馆/n 投入/v 运营/vn 。/w [工程/n 建设/vn]/nz 资金/n 要/v 按照/p [时间/n 节点/n]/nz 及时/ad 拨付/v ，/w 市/n 重点/n 局/n 和/cc 建设/vn 方/q [中/f 建/v 七/m 局/n]/nt 要/v [倒/vi 排/v 工期/n]/nz ，/w 加大/v 投入/vn ，/w 确保/v 体育场馆/n 早/a 交付/v 早/a 投入/v 使用/vn ;/w 其他/rzv 相关/vn [职能/n 部门/n]/nz 要/v 提高/vn [办事/vn 效率/n]/nz ，/w 为/p [工程/n 建设/vn]/nz 提供/v 良好/a 的/ude1 服务/vn 环境/n 。/w 
魏晓明/nr 最后/f 强调/v ，/w 安庆/ns 正/d 掀起/v 大/a 建设/v 高潮/n ，/w [中/f 建/v 七/m 局/n]/nt 是/vshi 央企/nz ，/w 综合/v [实力/n 雄厚/a]/nz ，/w 管理/vn 规范/v 、/w 质量/n 过硬/a ，/w 双方/n 本着/p 互利/vi 共赢/n 的/ude1 原则/n ，/w 要/v 强化/vn 协作/vn 沟通/v ，/w 加强/v 今后/t 的/ude1 合作/vn 。/w 同时/c ，/w [工程/n 建设/vn]/nz 过程/n 中/f ，/w 要/v [严格/ad 执行/v]/nz “/w 六/m 分开/vi ”/w 机制/n ，/w 由/p 专业/n 的/ude1 人/n 干/v 专业/n 的/ude1 事/n ，/w 各/rz [职能/n 部门/n]/nz 各司其职/vl ，/w 形成/v 相互/d 协同/vd 、/w 高效/b 统一/vn 的/ude1 [运行/vn 机制/n]/nz ，/w 共同/d 为/p 安庆/ns 的/ude1 大/a 建设/vn 服务/vn 。/w 
