1月8日/t ，/w 杨幂/nr 和/cc 刘恺威/nr 在/p 巴厘岛/nsf 完婚/v ，/w 现场/s 既/c 浪漫/a 又/d 热闹/a ，/w 祝福/vn 连连/d 。/w [一路/mq 走/v 来/vf]/nz ，/w 众人/n 对/p 杨幂/nr 的/ude1 评价/vn 褒贬不一/vl ，/w 但/c 更/d 说明/v 人/n 红/a 是非/n 多/a 的/ude1 不争/v 事实/n ，/w 现在/t 就/d 来/vf 回顾/v 一下/mq 人气/n 女王/nnt 杨幂/nr 那些/rz 年/qt 的/ude1 发型/n 蜕变/vi ，/w 细/a 数/n 女孩/n 成/v 女王/nnt 的/ude1 变化/vn 历程/n 。/w 
推荐/v 阅读/vn ：/w 
邓紫棋/nr 获/v 汪峰/nr 那英/nr 称赞/v 激动/a 自/p 拍/v 生活照/nz 萌/vg 翻/v 网友/n 
张/q 张/q 点击/v 过/uguo 亿/m ！/w 扫/v 一/m 扫/v 2013/m 最/d 无节操/nz 游戏/n 嫩模/nz 
韩寒/nr 掉进/vf 粪坑/n 照/v 被/pbei 打/v 马赛克/n 明星/nnd [糗事/nz 一/d 箩筐/n]/nz 
备受/v 貌/ng 丑/a 男优/nz 蹂躏/vn ！/w 日本/ns AV/x 女优/nnd 工作/vn 现场/s 照/v 曝光/vn （/w 多/a 图/n ）/w 
