1月12日/t ，/w 出席/v 市政协/n [三/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 的/ude1 政协/nis 委员/nnt 们/k 陆续/d 抵达/v 池城/nr 。/w 下午/t ，/w 市/n 领导/n 陈强/nr 、/w 赵馨群/nr 、/w 方志恒/nr 、/w 王/n 强/a 、/w 严琛/nr 、/w 臧佑初/nr 、/w 周海铭/nr 、/w 章霞升/nr 、/w 朱晓华/nr 、/w 何世荣/nr 、/w 李刘保/nr 、/w 周珍花/nr 来到/v 委员/nnt 驻地/n ，/w 亲切/a 看望/v 了/ule 参加/v 会议/n 的/ude1 委员/nnt 们/k 。/w 
市委/nis 书记/nnt 陈强/nr 一行/n 与/cc 委员/nnt 们/k 互/d 致/v 问候/vn ，/w 气氛/n 热烈/a 。/w 陈强/nr 对/p 各位/rr 委员/nnt 近年来/dl 为/p 我市/r [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 所/usuo 作/v 的/ude1 贡献/n 表示/v 感谢/vn 。/w 他/rr 指出/v ，/w 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 全市/n 上下/f 认真/ad 学习/v 贯彻/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 精神/n ，/w 面对/v 全球/n [经济/n 下滑/vi]/nz 的/ude1 大/a 环境/n ，/w 团结/v 奋斗/vn ，/w 攻坚/vn 克难/nz ，/w [经济/n 社会/n]/nz 保持/v 了/ule 良好/a 发展/v 态势/n ，/w 各项/r [主要/b 经济/n 指标/n]/nz 增幅/n 居于/v 全省/n 前列/n ，/w 为/p 今后/t 的/ude1 发展/vn 奠定/v 了/ule 更加/d 坚实/a 的/ude1 基础/n 。/w 这些/rz 成绩/n 是/vshi 全市/n 广大/b [干部/nnt 群众/n]/nz [共同/d 努力/ad]/nz 的/ude1 结果/n ，/w 也/d 离不开/v 各位/rr 政协/nis 委员/nnt 辛勤/ad 的/ude1 付出/vn 和/cc 无私/b 的/ude1 奉献/vn 。/w 
陈强/nr 指出/v ，/w 即将/d 召开/v 的/ude1 市政协/n [三/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 是/vshi 全市/n 人民/n [政治/n 生活/vn]/nz 中/f 的/ude1 一件/mq 大事/n ，/w 希望/v 委员/nnt 们/k 以/p 饱满/a 的/ude1 政治/n 热情/an 开/v 好/a 大会/n ，/w 认真/ad 审议/v 好/a 会议/n 的/ude1 [各项/r 工作/vn]/nz 报告/n ，/w 积极/ad 建言/nz 献策/vi ，/w 圆满完成/v 大会/n 的/ude1 各项/r 任务/n 。/w 陈强/nr 强调/v ，/w 今年/t 是/vshi 我市/r 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 攻坚/vn 年/qt 、/w 完成/v “/w 十二五/m ”/w 规划/n 的/ude1 关键/n 年/qt 和/cc “/w [三/m 区/n]/mq ”/w 建设/vn 发展/vn 的/ude1 推进/vn 年/qt ，/w 希望/v 各位/rr 委员/nnt 围绕/v 池州/ns 工作/vn 大局/n ，/w 切实/ad 履行/v 好/a [政治/n 协商/vn]/nz 、/w [民主/a 监督/vn]/nz 、/w 参政议政/vl 职能/n ，/w 把/pba 智慧/n 和/cc 行动/vn 凝聚/v 到/v 加快/vn 推进/vi 皖江/nz [承接/v 产业/n 转移/v]/nz 示范区/n 、/w 皖南/ns 国际/n [文化/n 旅游/vn]/nz 示范区/n 、/w 国家/n [生态/n 文明/n]/nz 建设/v 示范区/n “/w [三/m 区/n]/mq ”/w 发展/vn 上/f ，/w 为/p 全市/n 经济/n 持续/vd 健康/a 较快/d 发展/vn 、/w 社会/n 和谐/a 稳定/an 作出/v 新的/a 更大/d 贡献/n 。/w 
