1月11日/t ，/w [武警/nnd 迪庆/ns 藏族/nz 自治州/n 支队/nis]/nt 官兵/nnd 在/p [独克宗/nz 古城/n]/nz 奋力/d 救火/vi 。/w 
云南省/ns [迪庆/ns 藏族/nz 自治州/n]/ns [香格里拉/ns 县/n]/ns [独克宗/nz 古城/n]/nz 火灾/n 受灾/vn 群众/n 得到/v [妥善/ad 安置/vn]/nz 。/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 目前/t 火灾/n 已/d 被/pbei 扑灭/v ，/w 有/vyou 550余名/m 受灾/vn 群众/n 安置/vn 在/p 酒店/nis ，/w 有/vyou 衣/ng 穿/v 、/w 有/vyou 饭/n 吃/v 、/w 有/vyou 房/n 住/vi 。/w 同时/c ，/w 起火/vi 原因/n 正在/d 紧张/a 调查/vn 中/f 。/w 
截至/v 12日13时/t ，/w [独克宗/nz 古城/n]/nz 除了/p 火灾/n 燃烧/v 区域/n 外/f ，/w 均/d 已/d 恢复/v 了/ule 水/n 、/w 电/n 、/w 通讯/n 等/udeng 的/ude1 畅通/an 。/w 公安/n 、/w 消防/b 、/w 武警/nnd 等/udeng 人员/n 仍/d 继续/v 坚守/vn 火场/n 开展/v 清理/vn 和/cc 值守/nz 工作/vn ，/w 防止/v 复燃/nz ，/w 并/cc 组织/n 挖掘机/n 清理/v 现场/s 、/w 清/tg 通/v 道路/n 。/w 
记者/nnt 从/p [国家/n 文物局/nis]/nto 了解到/v ，/w [国家/n 文物局/nis]/nto 对/p 火灾/n 造成/v 文物/n 受损/vi [一/d 事/n]/mq 高度/d 关注/v ，/w 立即/d 启动/v 文物/n 灾情/n [应急/vn 机制/n]/nz 。/w 
据/p [云南省/ns 文物局/nis]/nto 报告/n ，/w 在/p 这次/r 大火/n 中/f ，/w 国/n 保/v 单位/n 清末/t 建筑/n [中心/nis 镇公堂/nz]/nz 没有/v 受/v 毁/vn ；/w 处于/v 过火/a 区/n 的/ude1 省/n 保/v 单位/n 清/tg 中/f 早期/f 建筑/n 藏式/b 民居/n 阿布/nrf 老屋/n ，/w 因/p 采取/v 了/ule 应急/vn 措施/n ，/w 避免/v 了/ule 老屋/n 构件/n 被/pbei 焚毁/v 。/w 两/m 处州/nz 保/v 单位/n 铸/v 记/vn 商铺/n 在/p 大火/n 中/f 被/pbei 烧毁/v ，/w [另一/m 处/n]/mq 金龙/ntc 街/n [古/tg 建筑群/n]/nz 保护/vn 完好/a 。/w 
[独克宗/nz 古城/n]/nz 按照/p 佛经/n 中/f 的/ude1 香巴拉/nz 理想国/n 建成/v ，/w 坐落/vi 于/p [香格里拉/ns 县/n]/ns 建塘镇/ns ，/w 建/v 城/n [1300/m 多年/mq]/mq ，/w 是/vshi 滇/b 藏/v [茶马/nz 古道/n]/nz 的/ude1 枢纽/n 及/cc 滇/b 川藏/nz 物资/n 中转/vn 、/w 文化/n 、/w 经济/n 交流/v 中心/nis 。/w (/w 记者/nnt 吉哲鹏/nr 、/w 王晋源/nr )/w 
