原/b 标题/n ：/w 潜山县/ns 来/vf 我/rr 区/n 考察/v [拆迁/v 安置/vn]/nz 工作/vn 
1月10日/t 上午/t ，/w 潜山县/ns 副县长/nnt 曹立全/nr 率领/v 住建局/nis 、/w 房产局/nis 华/b 等/udeng 来/vf 我/rr 区/n 考察/v [拆迁/v 安置/vn]/nz 工作/vn ，/w 副区长/nnt 王克金/nr ，/w 住建局/nis 、/w 征收/vn 办/v 以及/cc [城/n 投/v 公司/nis]/ntc 相关/vn 负责人/nnt 等/udeng 陪同/v 考察/vn 。/w 
王克金/nr 向/p 考察组/nis 介绍/v 了/ule 我/rr 区/n 总体/n 概况/n 和/cc “/w 一/m 改/v 一/m 建/v ”/w 工作/vn 重点/n ，/w 区/n 住建局/nis 围绕/v 考察/vn 提纲/n 介绍/v 了/ule 我/rr 区/n 拆迁/v 和/cc 安置/vn 工作/vn 中/f 的/ude1 [具体/a 做法/n]/nz 。/w 随后/d ，/w 双方/n 围绕/v [拆迁/v 安置/vn]/nz 过程/n 中/f 的/ude1 [国有/vn 土地/n]/nz 、/w [集体/n 土地/n]/nz 拆迁/v 政策/n 、/w 安置/v 流程/n 等/udeng 进行/vn 了/ule 探讨/v 和/cc 交流/vn 。/w 
会/v 后/f ，/w 考察组/nis 一行/n 在/p 区/n 住建局/nis 的/ude1 陪同/vn 下/f 实地/d 查看/v 了/ule 凤阳/ns [一/d 村/n]/mq [旧城/ns 改造/vn]/nz 项目/n 和/cc [幸福/a 花园/n]/nz 复建/v 点/qt 项目/n 。/w 
