11日/t ，/w [永州市/ns 国税局/nis 党组/nis]/nt 研究/vn 决定/v ，/w 免去/v 黄小青/nr [宁远县/ns 国税局/nis]/nt [纪检/n 组长/nnt]/nnt 职务/n 。/w 至此/d ，/w 才/d 短短/z [三/m 天/qt]/mq 时间/n ，/w 在/p 网上/s 引发/v 关注/vn 的/ude1 [宁远县/ns 国税局/nis]/nt [纪检/n 组长/nnt]/nnt “/w 开房门/nz 事件/n ”/w 就/d 有/vyou 了/ule 明确/a 的/ude1 处理/vn 结果/n 。/w 
1月8日/t ，/w 有/vyou 网友/n 发帖/vi 称/v “/w [宁远县/ns 国税局/nis]/nt [纪检/n 组长/nnt]/nnt 黄小青/nr 与/cc 情妇/n 在/p 宾馆/nis 开房/v 遭/v 捉奸/v ”/w 。/w 1月9日/t 获悉/v 这/rzv 一/m 情况/n 后/f ，/w [永州市/ns 国税局/nis]/nt 高度/d 重视/v ，/w 当即/d 召开/v 局/n 党组/nis 会议/n 对/p 该/rz 帖/ng 反映/v 的/ude1 情况/n 进行/vn 研究/vn ，/w 决定/v 给予/vn 黄小青/nr 停职/vi 处理/vn ，/w 接受/v 组织/n 调查/vn ，/w 并/cc 成立/vi 由/p 该局/r 监察室/n 牵头/vi 的/ude1 [联合/vd 调查组/nis]/nt 就/d 有关/vn 举报/v 情况/n 进行/vn 调查/vn 核实/v 。/w 同时/c 欢迎/v 举报人/n 及/cc 相关/vn 知情人/n 提供/v 线索/n ，/w 以便/d 进一步/d 调查/vn 核实/v 。/w 并/cc 承诺/vn 待/vi 调查/vn 结束/v 以后/f ，/w 将/d 对/p 调查/v 结果/n 及其/cc 处理/v 情况/n 及时/ad 向/p 社会/n 公开/ad 。/w 
