人民网/nz 讯/ng 为/p 认真/ad 贯彻/v 落实/vn 县委/nis [十三/m 届/q]/mq [五/m 次/qv]/mq 全会/n 及/cc 《/w 关于/p 印发/v 〈/w 在/p 全县/n 开展/v “/w [三/m 联/vg]/mq 三/m 增/v ”/w 活动/v [实施/v 方案/n]/nz 〉/w 的/ude1 通知/n 》/w ，/w [全椒县/ns 人口/n 计生委/nis]/nt 积极/ad 开展/v 以/p “/w 机关/n 联系/v 基层/n ，/w 增强/v 上下/f 共建/v ；/w 干部/nnt [联系/v 群众/n]/nz ，/w 增/v 深/a 干群/n 感情/n ；/w 先富/a 联系/v 后/f 富/vg ，/w 增添/v 社会/n 和谐/a ”/w 为/p [主要/b 内容/n]/nz 的/ude1 “/w [三/m 联/vg]/mq 三/m 增/v ”/w 活动/vn 。/w 
一/m 是/vshi 制定/v [实施/v 方案/n]/nz 指导/vn 活动/vn 开展/v 。/w 为/p 确保/v “/w [三/m 联/vg]/mq 三/m 增/v ”/w 活动/vn 有序/a 有效/a 开展/v ，/w 结合/v 工作/vn 实际/n ，/w 制定/v 《/w [全椒县/ns 人口/n 计生委/nis]/nt “/w [三/m 联/vg]/mq 三/m 增/v ”/w 活动/v [实施/v 方案/n]/nz 》/w ，/w 明确/a 此次/rz 活动/v [指导/vn 思想/n]/nz 、/w 活动/v 内容/n 和/cc 要求/n 、/w [组织/n 领导/n]/nz 。/w 二/m 是/vshi 成立/vi 领导小组/nis 加强/v 活动/vn 领导/n 。/w 成立/vi “/w [三/m 联/vg]/mq 三/m 增/v ”/w 活动/v 领导小组/nis ，/w 委/ng 党组/nis 书记/nnt 、/w 主任/nnt 为/p 组长/nnt ，/w 委/ng 班子/n 成员/nnt 为/p 副组长/nnt ，/w 委/ng 各/rz 股室/nz 负责人/nnt 为/p 成员/nnt 。/w 三/m 是/vshi [采取/v 多种/m 形式/n]/nz 推进/vi 活动/vn 升温/vi 。/w 委/ng 机关/n 采取/v “/w 1/m +/w 3/m ”/w 模式/n ，/w 分别/d 联系/v 石沛镇/ns 周岗村/ns 、/w 襄河镇/ns [屏山/ns 社区/n]/ns 、/w [全椒县/ns 恒/ag 弘/nz 服饰/n 有限公司/nis]/nt ；/w 委/ng 机关/n 班子/n 成员/nnt 采取/v “/w 1/m +/w 2/m ”/w 模式/n ，/w 每人/r 联系/v [1/m 户/q]/mq 困难户/n 、/w [1/m 户/q]/mq [村民/n 代表/nnt]/nz ；/w 委/ng 各/rz 股室/nz 采取/v “/w 1/m +/w 1/m ”/w 模式/n ，/w 联系/v [1/m 户/q]/mq 基层/n 群众/n 。/w 
截至/v 目前/t ，/w 该/rz 委/ng 已/d 签订/v 共建/vn 协议/n [3/m 份/q]/mq 、/w 召开/v 座谈会/n [1/m 次/qv]/mq 、/w 走访/v 慰问/vn 帮扶/vn [15/m 户/q]/mq 群众/n 。/w 在/p 活动/vn 开展/v 过程/n 中/f ，/w [全椒县/ns 人口/n 计生委/nis]/nt 严格遵守/v 廉洁自律/bl 和/cc 落实/v 厉行节约/n [有关/vn 规定/n]/nz ，/w 不断/d 强化/v 作风/n 转变/v 和/cc 纪律/n 建设/vn 。/w （/w 县/n [人口/n 计生委/nis]/nt 陈星/nr 
