原/b 标题/n ：/w 合肥/ns :/w 购房/vn 款/q 托管/vn ,/w 逾千/nz 万/m 利息/n 被/pbei “/w 归公/v ”/w 
合肥/ns 市民/n 郭晨/nr 最近/t 在/p 该市/r 祁门/ns 路/n 购买/v 了/ule 一套/mq 二手/b 商品房/n ,/w 为了/p 防范/v [交易/vn 风险/n]/nz ,/w 他/rr 将/d [109/m 万元/q]/mq 的/ude1 买房/vn 款/q 全部/m 存入/v [合肥市/ns 房地产/n 管理局/nis]/nt 指定/v 的/ude1 资金/n 托管/v 账户/n 。/w 两周/mq 后/f ,/w [房屋/n 过户/vn]/nz 手续/n 完成/v ,/w 这笔/r 资金/n 从/p 托管/v 账户/n 划给/v 卖家/n 。/w 
郭晨/nr 给/p 记者/nnt 算/v 了/ule 一笔/mq 账/n :/w [109/m 万元/q]/mq 存入/v [银行/nis 账户/n]/nz 两周/mq ,/w 相当于/v [活期/b 储蓄/vn]/nz ,/w 按/p [徽商/nz 银行/nis]/ntcb 0.385%/m 的/ude1 年/qt 利/n 计算/v ,/w 产生/v 约/d [163/m 元/q]/mq 利息/n ,/w “/w 一笔/mq 款/q 利息/n 不/d 多/a ,/w 上/f [千/m 笔/n]/mq 款/q 的/ude1 利息/n 就/d 不是/c 小钱/n 了/ule ”/w 。/w 
但/c 在/p 郭晨/nr 手里/s 的/ude1 存量房/nz 资金/n 托管/v 协议/n 中/f ,/w [第六/m 条/q]/mq 却/d 注明/v :/w “/w 甲/n 、/w 乙/Mg 双方/n 同意/v 托管/vn 资金/n 不/d 计/vi 利息/n ,/w 丙方/nz 承诺/vn 不/d 收取/v 资金/n 托管/v 费用/n 。/w ”/w 当/p 他/rr 向/p [工作/vn 人员/n]/nnt 咨询/vn 这/rzv 一/m 条款/n 的/ude1 依据/n ,/w 得到/v 的/ude1 答复/vn 是/vshi “/w 市局/nz 通知/n ”/w 。/w 
据/p 了解/v ,/w [合肥市/ns 房地产/n 管理局/nis]/nt 《/w 关于/p 推行/v 存量房/nz 资金/n 托管/vn 工作/vn 的/ude1 通知/n 》/w 要求/n ,/w “/w 存量房/nz 交易/v 资金/n 托管/vn 所/usuo 生成/v 利息/n 主要/b 用于/v 宣传/vn ,/w [办公/vn 设备/n]/nz 的/ude1 硬件/n 配备/v 、/w [软件/n 开发/vn]/nz ,/w 服务/v 人员/n 培训费/n 等/udeng 。/w ”/w 
在/p 合肥市/ns 从事/vi [房产/n 中介/n]/nz 业务/n 的/ude1 许志敏/nr 告诉/v 记者/nnt ,/w 近年来/dl ,/w 除了/p [亲戚/n 朋友/n]/nz 之间/f 的/ude1 交易/vn 外/f ,/w 绝大多数/m [二手房/n 交易/vn]/nz ,/w 买家/n 都会/n 选择/v 房管/vn 部门/n 的/ude1 资金/n 托管/vn 。/w 
“/w 一般/ad 资金/n 托管/vn ,/w 时间/n 短/a 则/d 两周/mq ,/w 长达/v 几个月/mq 。/w ”/w 许志敏/nr 说/v ,/w “/w 许多/mq 买家/n 觉得/v 期间/f 利息/n 额度/n 小/a ,/w 并不/d 较真/a ,/w 可/v 每天/r 这么/rz 大/a 的/ude1 交易量/n ,/w 多年/mq 利息/n 累计/v 金额/n 巨大/a ,/w 钱/n 去/vf 哪里/rys 了/ule ,/w [无人/b 知晓/v]/nz 。/w ”/w 
官方/n 部门/n 回应/vn ,/w 利息/n 全部/m “/w 归公/v ”/w 
据/p 了解/v ,/w 合肥市/ns [二手房/n 交易/vn]/nz 资金/n 托管/vn 2005年/t 实施/v ,/w 目的/n 是/vshi 保障/v [资金/n 安全/an]/nz ,/w 防止/v 不法/b [房产/n 中介/n]/nz 机构/n 将/d 交易/v 资金/n [挪/v 作/v 他用/n]/nz 或/c [携款/v 潜逃/vi]/nz 。/w 
有关/vn 统计/vn 显示/v ,/w 截至/v 2013年12月31日/t ,/w 全市/n 托管/v 资金/n [账户/n 余额/n]/nz 为/p [12/m ./w 48/m 亿元/q]/mq ,/w 产生/v 利息/n [1270/m ./w 18/m 万元/q]/mq 。/w 
“/w 市/n 房产局/nis 本来/d 没有/v 法律/n 、/w 法规/n 赋予/v 的/ude1 进行/vn 存量房/nz 交易/v 资金/n 托管/v 职能/n 。/w ”/w [合肥市/ns 房产局/nis]/nt 局长/nnt 汪菊喜/nr 说/v ,/w 托管/vn 属/v 市民/n 自愿/vd ,/w 托管/vn 本身/rz 免费/vd ,/w 但/c 考虑到/v 这项/r 工作/vn 也/d 有/vyou 一定/b 成本/n ,/w 在/p 资金/n 托管/v 协议/n 中/f 约定/v 不/d 计/vi 资金/n 利息/n ,/w 并/cc 将/d 这笔/r 利息/n 纳入/v 市/n [财政/n 管理/vn]/nz ,/w 这/rzv 也/d 是/vshi 全国/n 多数/a 城市/n 的/ude1 做法/n 。/w 
该市/r 财政局/nis 证实/v ,/w 从/p 2004年/t 到/v 2011年/t ,/w 托管/v 资金/n 利息/n 全部/m 存入/v 房产/n 部门/n 托管/v 账户/n ；/w 2012年/t 起/vf ,/w 市/n 财政/n 加强/v 对/p 二手房/n 托管/v 资金/n 利息/n 的/ude1 监管/vn ,/w 开始/v 将/d 这笔/r 钱/n 作为/p [非/b 税/n 收入/n]/nz 纳入/v 财政/n 统一/v 账户/n 。/w 
“/w 截至/v 2013/m 年底/f ,/w 房产局/nis 共/d 上缴/v 市/n 财政/n [1151/m ./w 24/m 万元/q]/mq ,/w 待/vi 上缴/v 资金/n [88/m ./w 83/m 万元/q]/mq 。/w 另外/c ,/w 经/p 市/n 财政/n 批准/v ,/w 房产局/nis 从/p [利息/n 收入/n]/nz 中/f 列支/v 了/ule [30/m ./w 11/m 万元/q]/mq ,/w 用作/v 印刷/vn 、/w 网络/n 和/cc 票据/n 工本费/n 。/w ”/w [合肥市/ns 财政局/nis]/nto [总/b 会计师/nnt]/nnt 王成双/nr 介绍/v 说/v 。/w 
对于/p 相关/vn 政府部门/n 的/ude1 解释/vn ,/w 郭晨/nr 、/w 许志敏/nr 等/udeng 市民/n 并不/d 认同/vn 。/w 在/p 他们/rr 看来/v ,/w 自愿/vd 托管/vn 、/w 免费/vd 托管/vn 是/vshi 个/q 借口/n ,/w 对于/p 百姓/n 来说/uls ,/w “/w 不/d 计/vi 利息/n ”/w 就/d 等于/v [有偿/b 服务/vn]/nz 。/w 
一些/mq 专家/nnt 表示/v ,/w 政府/nis 由/p [公共/b 财政/n]/nz 支付/v [行政/n 成本/n]/nz ,/w 理应/v 向/p 群众/n 提供/v 服务/vn ,/w 而/cc 不是/c 通过/p “/w 截留/v ”/w 利息/n 来/vf 变相/vd 收费/vn 。/w (/w 记者/nnt 马姝瑞/nr 张紫赟/nr )/w 
