1月11日/t 上午/t ，/w 市委/nis 书记/nnt 宋国权/nr 先后/d 前往/v 市/n 公交/b 总公司/nis 杨村/ns 调度站/nz 、/w [铜陵港/nz 华/b 燃气/n 有限公司/nis]/nt 和/cc [铜陵/ns 首创/v 水/n 务/vg 公司/nis]/nt ，/w 考察/v 调研/vn 民生/n 工作/vn ，/w 看望/v 慰问/vn [一线/n 职工/nnt]/nz 。/w 市/n 领导/n 黄然/nz 、/w 袁心玲/nr 、/w 张梦生/nr 、/w 王纲根/nr 等/udeng 参加/v 活动/vn 。/w 
宋国权/nr 每/rz 到/v [一/d 处/n]/mq ，/w 都/d 与/cc [一线/n 职工/nnt]/nz 握手/vi 交谈/vi ，/w 了解/v [生产/vn 生活/vn]/nz 情况/n ，/w 向/p 他们/rr 的/ude1 [辛勤/ad 工作/vn]/nz 表示/v [衷心/d 感谢/v]/nz ，/w 致/v 以/p 亲切/a 慰问/v 和/cc [新年/t 祝福/vn]/nz 。/w 在/p 市/n 公交/b 总公司/nis 杨村/ns 调度站/nz ，/w 宋国权/nr 详细/a 了解/v 公交/b 车辆/n 配备/v 、/w 运营/vn 调度/vn 和/cc [安全/an 管理/vn]/nz 情况/n 。/w 宋国权/nr 指出/v ，/w [城市/n 公共/b 交通/n]/nz 是/vshi 关系/n 国计民生/n 的/ude1 公益性/n 事业/n ，/w 是/vshi 重要/a 的/ude1 [民生/n 工程/n]/nz 。/w 公交车/nz 是/vshi 一个/mq 流动/vn 的/ude1 窗口/s ，/w 是/vshi 市民/n 出行/vi 的/ude1 重要/a 工具/n ，/w 要/v 大力/d 弘扬/v “/w 最/d 美/b 公交司机/nnd ”/w 雷鸣/vi 的/ude1 [奉献/v 精神/n]/nz ，/w 擦亮/v “/w 雷鸣/vi ”/w 这/rzv 一/m [服务/vn 品牌/n]/nz ，/w 强化/v [服务/vn 意识/n]/nz 、/w 提高/v [服务/vn 水平/n]/nz ，/w 打造/v 便民/vn 、/w 利民/v 、/w 文明/n 的/ude1 服务/vn 窗口/s 。/w 要/v [加强/v 创新/vi 管理/vn]/nz ，/w 注意/v 行车/vn 安全/an ，/w 不断/d 提高/v 公交/b 保障/v 能力/n ，/w 为/p [广大/b 群众/n]/nz 提供/v 安全/an 、/w 快捷/z 、/w 舒适/a 的/ude1 公交/b 服务/vn 。/w 
在/p [铜陵港/nz 华/b 燃气/n 有限公司/nis]/nt ，/w 宋国权/nr 肯定/v 该/rz 公司/nis 积极/ad 发挥/v 经营/vn 性/ng 企业/n 和/cc 社会/n 公益性/n 部门/n 的/ude1 双重/b 职责/n ，/w 为/p 保障/v [居民/n 生活/vn]/nz 、/w 企业/n 生产/vn 和/cc 推动/v [节能/vn 减排/v]/nz 工作/vn 做出/v 的/ude1 努力/ad 和/cc 成效/n 。/w 宋国权/nr 强调/v ，/w 要/v 加强/vn 气/n 源/ng 调度/vn 和/cc 供气/vn 设备/n 的/ude1 维护保养/v 、/w 燃气/n 管线/n 的/ude1 安全/an 巡查/vn ，/w 务必/d 确保/v [燃气/n 供应/vn]/nz ，/w 确保/v 运营/vn 安全/an 。/w 要/v [与/cc 时/ng 俱/dg 进/vf]/nz 推动/v [管理/vn 创新/vi]/nz 、/w 服务/vn 提/v 质/ng ，/w 不断/d 提升/v 经营/vn 水平/n 和/cc 综合/v 效益/n 。/w 
在/p [铜陵/ns 首创/v 水/n 务/vg 公司/nis]/nt ，/w 宋国权/nr 仔细/ad 询问/v 了/ule 水源/n 、/w 水质/n 和/cc 供水/vn 服务/v 情况/n 。/w 他/rr 强调/v ，/w 供水/vn 是/vshi 关乎/v 千家万户/n 的/ude1 [民生/n 工程/n]/nz ，/w 要/v 将/d 确保/v [人民/n 群众/n]/nz 喝/vg 上/f 干净/a 水/n 、/w 放心/v 水/n 作为/p 第一/m 责任/n ，/w 加强/v 取水/vn 、/w 制/v 水/n 、/w 输水/vn 全程/n 监管/vn ，/w 提高/v 供水/vn 质量/n 。/w 要/v 坚持/v 科学/n 规划/n 、/w 科学/n 施工/vn 、/w 科学/n 选材/n 、/w [保证/v 质量/n]/nz ，/w 加强/v 供水/vn [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz ，/w 提高/v 供水/vn [服务/vn 水平/n]/nz 。/w 要/v 不断/d 改进/v [管理/vn 方式/n]/nz ，/w 提高/v 经营管理/v 和/cc 文明/n [服务/vn 水平/n]/nz ，/w 让/v [人民/n 群众/n]/nz 更/d 满意/v ，/w 让/v 市委/nis 、/w 市政府/n 更/d 放心/v 。/w 
宋国权/nr 强调/v ，/w 春节/t 将/d 至/p ，/w 各级/r 各/rz [相关/vn 部门/n]/nz 要/v 把/pba 保障/vn 供水/vn 、/w 供气/vn 、/w 供电/vn 和/cc [交通/n 运输/vn]/nz 作为/p [头等/b 大事/n]/nz 来/vf 抓/v ，/w 进一步/d 加强/v 排查/vn 、/w 巡查/vn 和/cc 监管/vn 工作/vn ，/w 严格/ad [安全/an 生产/vn]/nz ，/w 完善/v [应急/vn 预案/n]/nz ，/w 确保/v [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 基本/a 生活/vn 需要/v ，/w 让/v 全市/n 人民/n 度过/v 一个/mq 平安/a 欢乐/a 祥和/a 的/ude1 春节/t 。/w （/w 汪伟/nr ）/w 
