原/b 标题/n ：/w 美军/n 被/pbei 曝/vg 曾/d 在/p 冲绳/nsf 试验/v 生物武器/n 
文件/n 显示/v ，/w 美军/n 在/p 1961年/t 至/p 1962/m 年间/n ，/w 用/p “/w 手动/b 风箱/n 式/k 喷粉器/nz 播撒/v 培养液/n ”/w ，/w 散播/v 稻瘟病/n 病菌/n ，/w 研究/v 剂量/n 与/cc 病菌/n 传播/v 程度/n 。/w 这种/r 生物武器/n 针对/p “/w 中国/ns 和/cc [东南亚/nsf 国家/n]/nz ”/w 。/w 
文件/n 记录/v 的/ude1 试验/vn 地点/n 在/p “/w 名/q 护/v 、/w 手里/s 和/cc 石川/ns ”/w 。/w 不/d 清楚/a 这/rzv [3/m 个/q]/mq 地方/n 是否/v 位于/v 美军/n 基地/nis 内/f 。/w 
[另一/m 份/q]/mq 文件/n 写道/v ，/w 美军/n 在/p 本国/rzs 中西部/f 、/w 南部/f 和/cc [日本/ns 冲绳/nsf]/ns 进行/vn 小麦/n 茎/n 锈病/n 和/cc 稻瘟病/n 试验/vn ，/w “/w 在/p 收集/v 数据/n 方面/n 取得/v 部分/n 成功/a ”/w 。/w 
先前/t 披露/v 的/ude1 文件/n 显示/v ，/w 美国/nsf 曾/d 在/p 本国/rzs 的/ude1 夏威夷/nsf 、/w 犹他州/nsf 和/cc 加勒比海/ns 国家/n 波多黎各/nsf 进行/vn 海上/s 和/cc 陆地/n 生物武器/n 试验/vn 。/w 
[美国/nsf 政府/nis]/nt 1969年/t 决定/v 放弃/v 拥有/v 的/ude1 全部/m 生物武器/n 。/w 1975年/t ，/w 国际/n 《/w [禁止/v 生物武器/n 公约/n]/nz 》/w 生效/vi 。/w （/w 记者/nnt 张远/nr ）/w 
