人民网/nz 讯/ng 1月10日/t ，/w [安徽/ns 广播/vn 电视台/nis]/nt 著名/a 主持/v 人大/nis 亮/vi 、/w 钱丽丹/nr 及/cc 荧屏/n 记者/nnt 陈远/nr 一行/n [5/m 人/n]/mq 应邀/vi 走进/v 省/n 未/d 戒/v 所/usuo ，/w “/w 零距离/nz ”/w 开展/v 公益/n 爱心/n 帮教/vn 。/w 
大/a 亮/vi 等/udeng [3/m 人/n]/mq 被/pbei 聘为/v 安徽省/ns 未/d 戒/v 所/usuo “/w 公益/n 帮教/v 爱心/n 大使/nnt ”/w 。/w “/w 爱心/n 大使/nnt ”/w 分别/d 向/p [15/m 名/q]/mq [戒毒/vn 人员/n]/nz 代表/nnt 赠送/v 写/v 有/vyou 赠言/n 和/cc 签名/vi 的/ude1 笔记本/n 。/w [数百/m 名/q]/mq [戒毒/vn 人员/n]/nz 在/p 大/a 亮/vi 带领/v 下/f ，/w 集体/n 宣读/v 禁毒/vn 誓言/n 。/w 
在/p 安徽省/ns 未/d 戒/v 所/usuo 举办/v 的/ude1 “/w 经典/n 励志/n 美文/n 诵读/v 会/v ”/w 上/f ，/w 大/a 亮/vi 亲自/d 担任/v 嘉宾/n 主持/v 。/w 诵读/v 会/v 分为/v [大爱/nz 无疆/nz]/nz 、/w [祖国/n 万岁/n]/nz 、/w [感恩/vi 父母/n]/nz 、/w [凤凰/ns 涅磐/nz]/nz [4/m 个/q]/mq 篇章/n ，/w 共有/v [14/m 个/q]/mq 节目/n 。/w 大/a 亮/vi 、/w 钱丽丹/nr 分别/d 与/cc [戒毒/vn 人员/n]/nz 、/w 民警/nnt 合作/vn 朗诵/v [4/m 首/q]/mq 诗歌/n 。/w 现场/s 气氛/n 热烈/a ，/w [数百/m 名/q]/mq [戒毒/vn 人员/n]/nz 兴致勃勃/dl 地/ude2 分享/v 了/ule 这场/r 历时/vi [2/m 个/q]/mq 小时/n 、/w 励志/n 自强/vi 的/ude1 新年/t 盛宴/n 。/w （/w 孙亮/nr ）/w 
