原/b 标题/n ：/w [本科/n 毕业生/n]/nz “/w 克隆/vn ”/w 超市/nis 购物卡/nz 骗钱/v 获/v 刑/n 三年七/t 个/q 月/n 
[大学/nis 本科/n]/nz 毕业/v 的/ude1 许/v 某/rz 伙同/v 两名/mq [无业/b 人员/n]/nz ，/w 从/p 超市/nis 购买/v 购物卡/nz ，/w 套取/v 购物卡/nz 内/f 的/ude1 磁条/gi 信息/n ，/w 使用/v 技术/n 手段/n 复制/v 、/w 伪造/v 假/a 的/ude1 购物卡/nz ，/w 对外/vn 出售/v 骗取/v 钱财/n 。/w 今日/t ，/w [合肥市/ns 瑶海区/ns 人民法院/nis]/nt 对/p 此案/r 进行/vn [公开/ad 宣判/v]/nz ，/w 以/p 诈骗罪/n 判处/v 许/v 某/rz 有期徒刑/n 三年零七/t 个/q 月/n ，/w 并/cc 处罚金/nz [五/m 万元/q]/mq 。/w 
后/f [三/m 人/n]/mq 驾车/vi 离开/v 合肥/ns 来到/v 重庆/ns ，/w 采取/v 相同/a 手段/n ，/w 复制/v 、/w 伪造/v [20/m 张/q]/mq 购物卡/nz 。/w 5月30日20时/t 许/v ，/w 李/ng 某/rz 在/p 重庆/ns 杨家坪/nr 将/d 仿造/v 的/ude1 假/a 购物卡/nz [20/m 张/q]/mq 卖给/v 周某/nz ，/w 得/ude3 款/q [18400/m 元/q]/mq 。/w 周某/nz 持/v 卡/n 消费/vn [3000/m 元/q]/mq 后/f ，/w 被/pbei 超市/nis 发现/v 。/w 6月21日10时/t 许/v ，/w [公安/n 机关/n]/nz 将/d 许/v 某/rz 抓获/v 。/w （/w 记者/nnt 李国珍/nr ）/w 
