近日/t ，/w [六安市/ns 政协/nis]/nto 副主席/nnt 、/w 统战/n 部长/nnt 章立奇/nr 一行/n 来到/v 金安区/ns [三十/m 铺镇/nz]/ns [枣树/n 回民村/ns]/ns 进行/vn 走访/v 慰问/vn 。/w 章立奇/nr 一行/n 深入/ad 困难户/n 家中/s ，/w 仔细/ad 询问/v 他们/rr 的/ude1 生活/vn 情况/n ，/w 并/cc 送/v 上/f 慰问金/n ，/w 祝/v 他们/rr 过/uguo 个/q 安乐/a 祥和/a 的/ude1 新年/t 。/w 随后/d 章立奇/nr 来到/v [枣树/n 回民村/ns 村委会/nis]/nt 召开/v 座谈会/n ，/w 认真/ad 听取/v 有关/vn 情况/n 的/ude1 汇报/vn ，/w 对/p 部分/n 工作/vn 给/p 出/vf 指导/vn 和/cc 建议/n ，/w 同时/c 表示/v 将/d 继续/v 支持/vn [枣树/n 回民村/ns]/ns 的/ude1 建设/vn 和/cc 发展/vn 。/w 
