路遥/nr 女儿/n 图片/n 来源/n ：/w [北京/ns 青年报/n]/nz 
去年/t “/w 路遥/nr 文学奖/n 设立/v 引发/v 家人/n 激烈/a 反对/v ”/w 成为/v 文坛/n 一件/mq 大事/n ，/w 文学界/n 一片/mq 批评/vn ，/w 面对/v 巨大/a 反对/v 声浪/n ，/w “/w 路遥/nr 文学奖/n ”/w 的/ude1 进程/n 依旧/z 正常/a 进行/vn 。/w 本月/r 8日/t ，/w “/w 路遥/nr 文学奖/n ”/w 开/v 评/v 。/w 
“/w 路遥/nr 文学奖/n ”/w 获/v [百/m 万元/q]/mq 赞助/v 
去年/t 1月8日/t ，/w “/w 路遥/nr 文学奖/n ”/w 在/p 京/b 宣告/v 启动/vn ，/w 引起/v 了/ule 路遥/nr 女儿/n 路茗茗/nr 的/ude1 强烈/a 反对/v 。/w 她/rr 公开/ad 表态/vi 不/d 同意/v 目前/t 设立/v 此/rzs 奖项/n ，/w 也/d 希望/v 任何/rz 单位/n 和/cc 个人/n 不要/d 为/p 这个/rz 活动/vn 捐款/vi 捐物/vi (/w [成都/ns 商报/n]/nz 曾/d 报道/v )/w 。/w 路遥/nr 文学奖/n 是/vshi 由/p 路遥/nr 生前/t 好友/n 《/w 收藏界/nz 》/w 社长/nnt 高玉涛/nr 和/cc 收藏家/nnd 高为华/nr 共同/d 发起/v 。/w 
就/d 在/p “/w 路遥/nr 文学奖/n ”/w 启动/v 一周年/mq 之际/f ，/w 路遥/nr 文学奖/n 不顾/v 家人/n 反对/v ，/w 宣布/v 评选/vn 工作/vn 已经/d 开始/v ，/w 今年/t 年底/f 颁奖/vn 。/w 8日/t ，/w “/w 路遥/nr 文学奖/n 开/v 评/v 暨/cc 中国/ns [现实主义/n 文学/n]/nz 研讨会/n ”/w 在/p 北京大学/ntu 人文/n 学苑/nz 一楼/nz 会议室/n 举办/v 。/w 在/p 会议/n 现场/s ，/w 首届/b “/w 路遥/nr 文学奖/n ”/w 颁奖/vn 委员会/nis 主席/nnt 、/w 福建/ns 一家/n 艺术品/n 公司/nis 的/ude1 总经理/nnt 陈伟/nr ，/w 向/p 路遥/nr 文学奖/n 研究中心/nis 赞助/v [100/m 万元/q]/mq ，/w 用于/v 路遥/nr 文学奖/n 奖金/n 、/w 评奖/vn 以及/cc 相关/vn 活动/vn 。/w 
“/w 路遥/nr 文学奖/n ”/w 主任/nnt 高玉涛/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 设定/v 了/ule [99900/m 元/q]/mq 的/ude1 奖金/n 金额/n ，/w 但/c 专家/nnt 直言/vi 太少/d 了/ule 。/w “/w 他们/rr 说/v ，/w 这个/rz 数目/n 对/p [优秀/a 作家/nnt]/nz 吸引力/n 不大/d ，/w 长篇/b 精品/n 是/vshi 生命/n 凝成/v ，/w 不妨/d 把/pba 奖金/n 提升/v 至/p [30/m 万元/q]/mq 以上/f 。/w ”/w 对此/d ，/w 高玉涛/nr 表示/v ，/w 今后/t 会/v 逐年/d 提高/v 奖金/n 额度/n 。/w 
路遥/nr 之/uzhi 女/b 发/v 律师函/nz 要求/n 停止/v 侵权/vn 
昨日/t ，/w 路遥/nr 之/uzhi 女/b 路茗茗/nr 通过/p 十月/t [文艺/n 出版社/nis]/nt 向/p 记者/nnt 发来/v 她/rr 给/p 高玉涛/nr 、/w 高为华/nr [二/m 人/n]/mq 的/ude1 律师函/nz 。/w 律师函/nz 中/f 称/v ，/w “/w 本/rz 律师/nnt 受/v 我国/n 已故/vn 著名/a 文学家/nnd 路遥/nr 之/uzhi 女/b 路茗茗/nr 的/ude1 委托/vn ，/w 就/d 您/rr 未经/d 授权/v 擅自/d 使用/v 路遥/nr 的/ude1 姓名/n 、/w 肖像/n ，/w 不/d 正当/a 攫取/v 路遥/nr 的/ude1 姓名/n 利益/n ，/w 构成/v [侵犯/v 姓名权/nz]/nz 和/cc 不/d [正当/a 竞争/vn]/nz 之/uzhi 相关/vn 事宜/n 严正/a 致函/v 。/w ”/w 陆茗茗/nr 认为/v ，/w 对/p 路遥/nr 的/ude1 文学/n 成就/n 及其/cc 衍生/vn 的/ude1 [文化/n 现象/n]/nz 进行/vn 深入研究/v 与/cc 设立/v “/w 路遥/nr 文学奖/n ”/w 完全/ad 是/vshi 两回事/n 、/w 不能/v 混淆/vn ，/w 委托人/n 不/d 反对/v 任何人/r 以/p 独立/a [自有/b 资金/n]/nz 来/vf 研究/v 路遥/nr 的/ude1 文学/n ，/w 但是/c 反对/v 他人/rr 借用/v 其父/r 路遥/nr 的/ude1 名义/n 设立/v 所谓/vn 奖项/n 、/w 诱使/v 社会上/nz 喜爱/v 路遥/nr 和/cc 喜爱/v 其/rz 文学/n 的/ude1 人士/n 来/vf 捐款/vi 捐物/vi 。/w 
发起人/n ：/w “/w 路遥/nr 文学奖/n ”/w 一定会/nz 办好/vi 
