记者/nnt 1月12日/t 从/p 省/n “/w 两会/n ”/w [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f 了解到/v ，/w 省/n 十一届/n 政协/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 特意/d 安排/v 了/ule [五/m 个/q]/mq 专题/n 联组/vn 讨论/v ，/w 让/v 省政协/n 委员/nnt 和/cc 特聘/v 委员/nnt 更好/d 履行/v [政治/n 协商/vn]/nz 、/w [民主/a 监督/vn]/nz 、/w 参政议政/vl 职能/n ，/w 为/p 全面/ad 深化改革/v 和/cc 建设/vn “/w [三/m 个/q]/mq 陕西/ns ”/w 建言/nz 献策/vi 。/w 
这/rzv [五/m 个/q]/mq 专题/n 分别/d 是/vshi ：/w 深化/v [经济/n 体制/n 改革/vn]/nz ，/w 建设/vn “/w 富裕/a 陕西/ns ”/w ；/w [深化/v 文化/n 体制/n 改革/vn]/nz ，/w 建设/vn “/w 文化/n 强/a 省/n ”/w ；/w 深化/v 社会/n 体制改革/v ，/w 建设/vn “/w 和谐/a 陕西/ns ”/w ；/w 深化/v [生态/n 文明/n]/nz 体制改革/v ，/w 建设/vn “/w 美丽/a 陕西/ns ”/w ；/w 加强/v [城镇化/vn 建设/vn]/nz ，/w 促进/v [城乡/n 统筹/vd]/nz 发展/vn 。/w （/w 记者/nnt 杜朋举/nr ）/w 
