“/w 谁/ry 是/vshi 伏地魔/nz ？/w ”/w 这个/rz 形象/n 而/cc 尖锐/a 的/ude1 问题/n 如今/t 主导/n 了/ule 中/f 日/b 两国/mq 在/p [国际/n 舆论/n]/nz 场/qv 的/ude1 辩论/vn 。/w 当/p 中国/ns 驻/v 英/b 大使/nnt 刘晓明/nr 在/p 英国/ns 《/w [每日/r 电讯报/n]/nz 》/w 上/f 首次/m 用/p “/w 伏地魔/nz ”/w 比喻/n [日本/ns 军国主义/n]/nz 后/f ，/w 一场/mq “/w 批/q 魔/ag ”/w 与/cc “/w 护/v 魔/ag ”/w 的/ude1 对决/v 在/p 中/f 日/b 之间/f 愈加/d 激烈/a 。/w “/w 沉默/a ”/w 几天后/nz 日本/ns 驻/v 英国/ns 大使/nnt 林景一/nr “/w 仿效/v ”/w 刘/nz 大使/nnt ，/w 也/d 在/p 《/w [每日/r 电讯报/n]/nz 》/w 发文/vi ，/w 诬称/nz “/w 中国/ns 恐/vg 成/v 亚洲/ns 伏地魔/nz ”/w 。/w 在/p 这/rzv 一轮/mq 被/pbei 称为/v “/w 中/f 日/b 大使/nnt 在/p 英国/ns 报纸/n 上/f 开战/vi ”/w 的/ude1 较量/vn 中/f ，/w 林景一/nr 缺乏/v 新意/n 而/cc 又/d 矛盾/an [百/m 出/vf]/mq 的/ude1 文章/n 未/d 获/v 多少/ry 共鸣/vn 。/w 1月8日/t ，/w [国际/n 知名/a]/nz 的/ude1 电视/n 评论/n 栏目/n 英国/ns BBC/x 《/w 新闻/n 之/uzhi 夜/tg 》/w 中/f ，/w 刘晓明/nr 大使/nnt 与/cc 林景/nr 一/m 进行/vn 了/ule 一场/mq “/w 同台/vd 不/d 同桌/v ，/w 当面/d 不/d 对面/f ”/w 的/ude1 电视/n 交锋/vi 。/w 代表/nnt 正义/n 与/cc 真理/n 的/ude1 中国/ns 声音/n 再次/d 占/v 了/ule 上风/n 。/w 
8日/t 晚/tg ，/w 在/p [英国/ns BBC/x 全球/n 总部/nis]/nt 大楼/n 《/w 新闻/n 之/uzhi 夜/tg 》/w 宽敞/a 的/ude1 演播/vn 大厅/n 内/f ，/w 节目组/n 特地/d 设置/v 了/ule 遥遥相对/vl 的/ude1 两个/mq 演播/vn 台/q ，/w 两位/mq 大使/nnt 分别/d 落座/vi ，/w 并/cc 先后/d 接受/v 该/rz [节目/n 主持人/nnt]/nnt 、/w 资深记者/nnd 和/cc 评论家/nnt 帕克斯曼/nrf 的/ude1 采访/vn 。/w 22时59分/t ，/w 采访/v 开始/vn 。/w 帕克斯曼/nrf 首先/d 开始/v 对/p 林景/nr 一/m 发问/vi ，/w 他/rr 就/d 日本/ns 企图/v 重建/vn 地区/n 军事/n 地位/n 及/cc 修改/v [和平/n 宪法/n]/nz 接连/d 提出/v 尖锐/a 质疑/vn 。/w 
“/w 日本/ns 是否/v 正在/d 寻求/v 重建/vn 在/p 地区/n 的/ude1 军事/n 地位/n ？/w ”/w 林景一/nr 马上/d 否认/v ，/w “/w 不是/c ，/w 这/rzv 不是/c 事实/n ”/w 。/w 主持人/nnt 接着/c 问/v ：/w “/w 日本/ns 是不是/v 正在/d 谋求/v 修改/vn [和平/n 宪法/n]/nz ？/w ”/w 林景一/nr 开始/v 诡辩/vn ，/w “/w 日本/ns 始终/d 致力于/v 和平/n ，/w 首相/nnt 无意/v 修改/vn [和平/n 宪法/n]/nz 的/ude1 [核心/n 内容/n]/nz 。/w ”/w 
关于/p 钓鱼岛/ns 问题/n ，/w 林景一/nr 妄称/v 是/vshi 日本/ns 120年前/t 用/p 和平/n 方式/n 得到/v 的/ude1 。/w 帕克斯曼/nrf 逼问/v ：/w “/w 难道/d 没有/v 使用/vn 武力/n ？/w ”/w 林景一/nr [闪烁/v 其/rz 词/n]/nz ，/w 转而/c 诬蔑/v 中方/n 以/p “/w 武力/n 和/cc 强迫/v 手段/n ”/w 改变/v 现状/n ，/w 然后/c 表示/v 日方/n 呼吁/v 与/cc 中方/n 进行/vn 对话/vn 。/w 主持人/nnt 追问/v “/w 既然/c 日方/n 认为/v 钓鱼岛/ns 主权/n 不/d 存在/v 争议/vn ，/w 那/rzv 还有/v 什么/ry 可/v 谈/v 的/ude1 ？/w ”/w 林景一/nr 又/d 辩称/v 不是/c 日方/n 导致/v 地区/n 紧张/a ，/w 而是/c 中方/n 正在/d 进行/vn 挑衅/vn 。/w 
帕克斯曼/nrf 对/p [靖国/nz 神社/nz]/nz 问题/n 显然/ad 心/n 存/v 疑问/n ：/w “/w 你/rr 提到/v 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 的/ude1 问题/n 。/w 二战/n 以来/f 日本/ns 首相/nnt 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 共/d [60/m 多次/mq]/mq ，/w 但/c 中方/n 对/p 其中/rz [20/m 多次/mq]/mq 都/d 没有/v 表示/vn 反对/v 。/w ”/w 刘/nz 大使/nnt 当即/d 明确/a 澄清/vi ，/w “/w 这种/r 说法/n 是/vshi 错误/n 的/ude1 。/w 我/rr 知道/v 这/rzv 是/vshi 日本/ns 驻/v 英/b 大使/nnt 提供/v 的/ude1 数字/n 。/w 但/c 事实/n 是/vshi ，/w 1978年/t 以后/f [靖国/nz 神社/nz]/nz 才/d 移入/gi [14/m 名/q]/mq [甲级/b 战犯/n]/nz 的/ude1 牌位/n 。/w 1985年/t ，/w 日本/ns 时任/v 首相/nnt 率领/v 全体/n 内阁/n 成员/nnt 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 中方/n 当即/d 表示/v [强烈/a 抗议/vn]/nz 。/w 此/rzs 后/f ，/w 中方/n 对/p 日本/ns 领导人/nnt 的/ude1 参拜/v 行为/n 一直/d 提出/v 严正/a 抗议/vn 。/w ”/w 
刘/nz 大使/nnt 表示/v ，/w “/w [这个/rz 问题/n]/nz 问/v 得/ude3 很好/ad 。/w 过去/vf 40年/t 来/vf 钓鱼岛/ns 问题/n 一直/d 平静/a ，/w 为什么/ryv 近来/d 突然/ad 升温/vi 呢/y ？/w 首先/d ，/w 我/rr 想/v 强调/v 钓鱼岛/ns 及其/cc 附属/v 岛屿/n 自古以来/dl 就是/v 中国/ns 的/ude1 固有/b 领土/n ，/w 1895年/t [中/f 日/b 甲午战争/nz]/nz 后/f 被/pbei 日本/ns 非法/b 侵占/v 。/w 根据/p 《/w [开罗/nsf 宣言/n]/nz 》/w 和/cc 《/w [波茨坦/ns 公告/n]/nz 》/w ，/w 日本/ns 必须/d 向/p 中国/ns 归还/v 所有/b 窃取/v 之/uzhi 领土/n 。/w 这/rzv 是/vshi 中/f 、/w 英/b 、/w 美/b [三/m 国/n]/mq 首脑/nnt 共同/d 达成/v 的/ude1 国际/n 文件/n 。/w ”/w 
帕克斯曼/nrf 继续/v 问/vn ，/w 当前/t 的/ude1 问题/n 是否/v 与/cc 钓鱼岛/ns 及其/cc 海域/n 蕴藏/v 丰富/a 的/ude1 自然资源/n 有关/vn ？/w 刘/nz 大使/nnt 说/v ：/w “/w 这/rzv 一/m 问题/n 事关/v [国家/n 主权/n]/nz ，/w 事关/v [领土/n 完整/a]/nz 。/w ”/w 他/rr 随后/d 继续/v 解释/vn 为何/ryv 这/rzv 一/m 问题/n 突然/ad 升温/vi 。/w “/w 1972年中/t 日/b 实现/v [关系/n 正常化/vi]/nz 后/f ，/w 两国/mq 领导人/nnt 达成/v 谅解/vn ，/w 同意/v 将/d 钓鱼岛/ns 问题/n 先/d 放/v 一/m 放/v ，/w 留待/v 以后/f 解决/v 。/w 但/c 近年来/dl 日方/n 不断/d 单方面/d 采取/v 行动/vn ，/w 企图/v 改变/vn 现状/n ，/w 制造/vn 了/ule 购/v 岛/n 闹剧/n ，/w 企图/v 将/d 钓鱼岛/ns 进行/vn 所谓/v 国有化/vn ，/w 迫使/vi 中方/n 不得不/d 做出/v 反应/vn 。/w ”/w 
“/w 我们/rr 要求/n 日方/n 承认/v 双方/n 在/p 钓鱼岛/ns 问题/n 上/f 存在/v 争议/vn 。/w 日方/n 甚至/d 拒绝/v 承认/vn 存在/v 争议/vn 。/w ”/w 刘/nz 大使/nnt 答道/v 。/w 
“/w 日本/ns 大使/nnt 刚刚/d 谈到/v 双方/n 有/vyou 必要/a 开展/v 对话/vn ，/w 这/rzv 是不是/v 暗示/vn 承认/v 存在/vn 分歧/n ？/w ”/w 帕克斯曼/nrf 显然/ad 还/d 没有/v 忘记/v 日本/ns 大使/nnt 刚才/t 那段/r 自我/rr 矛盾/an 的/ude1 表态/vn 。/w 
“/w 事实上/bl ，/w 是/vshi 安倍/nrf [严重/a 破坏/v]/nz 了/ule [中/f 日/b 关系/n]/nz 的/ude1 基础/n ，/w 是/vshi 安倍/nrf 关闭/v 了/ule 中/f 日/b 对话/vn 的/ude1 大门/n 。/w 安倍/nrf 拒绝/v 就/d [日本/ns 军国主义/n]/nz 向/p [中国/ns 人民/n]/nz 犯下/v 的/ude1 [战争/n 罪行/n]/nz 表示/v 真诚/a 忏悔/v ，/w 在/p [这种/r 情况下/nz]/nz [怎么/ryv 可能/v]/nz 要求/n 中国/ns 同意/v 与/cc 他/rr 对话/vn !/w 而且/c 并非/v 只有/c 中方/n 表达/v 了/ule 这/rzv 一/m 立场/n 。/w [韩国/nsf 总统/nnt]/nz 也/d 因为/c 安倍/nrf 在/p 历史/n 问题/n 上/f 的/ude1 言行/n 拒绝/v 与/cc 他/rr 会见/v 。/w ”/w 
短短/z [8/m 分钟/qt]/mq 的/ude1 采访/vn 很快/d 结束/v 了/ule 。/w 两位/mq 大使/nnt 传递/v 出/vf 截然不同/vl 的/ude1 信息/n 。/w 节目/n 播出/v 后/f ，/w 英国/ns 观众/n 和/cc 网友/n 反应/vn 热烈/a 。/w 有/vyou 网名/n 为/p “/w hlshcd/x ”/w 的/ude1 网友/n 称/v 刘晓明/nr 大使/nnt 在/p 这场/r 辩论/vn 中/f 完胜/nz ，/w 有/vyou 网名/n 为/p “/w junxu/x ”/w 的/ude1 网友/n 认为/v 刘/nz 大使/nnt 的/ude1 回答/vn 有理有据/vl 、/w 非常/d 出色/a ，/w 是/vshi 这场/r 辩论/vn 的/ude1 [最佳/z 人选/n]/nz 。/w 还有/v 英国/ns 网友/n 称/v ，/w 刘/nz 大使/nnt 发出/v 的/ude1 中国/ns 声音/n “/w 简直/d 让/v 世界/n 为/p 之/uzhi 倾倒/vi ”/w (/w simplyswepttheworldoffitsfeet/x )/w 。/w （/w 长缨/n ）/w 
