人民网/nz 讯/ng 田成方/nr 、/w 沟/n 相通/vi 、/w 路/n 相连/vi …/w …/w 初冬/t 时节/n ，/w 走/v 在/p 安徽省/ns 肥西县/ns 上派镇/ns 的/ude1 乡村/n ，/w 只见/v [一条/mq 条/q]/mq 干净/a 整洁/a 的/ude1 水泥路/n 通往/v 农家/nnd 庭院/n ，/w [一个/mq 个/q]/mq 功能/n 齐备/a 的/ude1 [文化/n 广场/n]/nz 舞动/v 着/uzhe 村民/n 的/ude1 新生活/nz 。/w 这/rzv 正是/v 该镇/r [村级/b 公益/n 事业/n]/nz 建设/vn “/w [一/d 事/n]/mq [一/d 议/v]/mq ”/w 财政/n 奖/n 补/v 工作/vn 带来/v 的/ude1 农村/n 新/a 变化/vn 。/w 
过去/vf 很长/d [一段/mq 时间/n]/nz ，/w 农村/n [公益/n 事业/n]/nz 建设/vn 相对/d 滞后/v ，/w 资金/n 缺乏/v 成为/v 主要/b 问题/n 。/w 据/p 了解/v ，/w “/w [一/d 事/n]/mq [一/d 议/v]/mq ”/w 财政/n 奖/n 补/v 为/p 增加/v [村级/b 公益/n 事业/n]/nz 建设/vn 投入/v 搭建/v 了/ule 平台/n ，/w 发挥/v [财政/n 资金/n]/nz 四两拨千斤/vl 的/ude1 作用/n ，/w 有效/a 缓解/v 了/ule [村级/b 公益/n 事业/n]/nz 建设/v 资金/n 不足/an 的/ude1 难题/n 。/w 
2013/m 年度/n ，/w 肥西县/ns 上派镇/ns 申报/vn “/w [一/d 事/n]/mq [一/d 议/v]/mq ”/w 财政/n 奖/n 补/v 项目/n [15/m 个/q]/mq ，/w 获得/v 批准/vn 立项/vi 的/ude1 有/vyou [14/m 个/q]/mq ，/w 新建/v 道路/n [5/m 条/q]/mq 、/w 渠道/n 硬化/vi [4/m 条/q]/mq ，/w 另外/c 村容/n 亮/vi 化/v 、/w 环境卫生/nz 整治/vn 、/w [文化/n 广场/n]/nz 建设/vn 各/rz 一个/mq ，/w 总投资/nz 460多万元/m ，/w 惠及/v 群众/n [2/m ./w 5/m 万/d 人/n]/mq 。/w （/w 朱华平/nr ）/w 
