夏惠星/nr ，/w 庐江/ns 人/n ，/w 大专/n 文化/n 。/w 2002年9月/t 至/p 2012年8月/t 任/v [庐江县/ns 裴/nz 岗/n 中学/nis]/nt 校长/nnt ，/w 2012年9月/t 任/v [庐江县/ns 职/ng 成/v 中心/nis]/nt 、/w [教师/nnt 进修学校/nis 党支部/nis]/nt 副书记/nnt 。/w 2004年/t 至/p 2010年/t ，/w 庐江县/ns 城西/d 家具店/nz 经营/v 人/n 曾/d 某/rz 为/p 向/p [庐江县/ns 裴/nz 岗/n 中学/nis]/nt 供应/v [教学/vn 用具/n]/nz 和/cc 结算/v 货款/n 便利/an ，/w 先后/d 七/m 次于/v 每年/r [春节/t 期间/f]/nz 共计/v 送给/v 被告人/n 夏惠星/nr [6/m ./w 4/m 万元/q]/mq ，/w 夏惠星/nr 均/d 予以/vx 收受/v 。/w 
2007年/t 至/p 2008年/t ，/w 庐江县/ns 庐城镇/ns 人/n 胡/d 某/rz 为/p 承接/v [裴/nz 岗/n 中学/nis]/nts [学校/nis 食堂/n]/nz 灶台/n 等/udeng 项目/n 和/cc 结算/v 货款/n 便利/an ，/w 先后/d 两次/mq 共计/v 送给/v 被告人/n 夏惠星/nr [1/m 万元/q]/mq ，/w 夏惠星/nr 均/d 予以/vx 收受/v 。/w 据统计/nz ，/w 从/p 2004年/t 至/p 2013年/t 期间/f ，/w 他/rr 接受/v 曾/d 某/rz 、/w 胡/d 某/rz 等/udeng 人/n 钱物/n 共计/v [24/m ./w 6/m 万元/q]/mq 。/w 
此外/c ，/w 夏惠星/nr 在/p [庐江县/ns 审计局/nis]/nt 对/p 其/rz 进行/vn [离任/vi 审计/vn]/nz 期间/f ，/w 害怕/v 问题/n 暴露/v 被/pbei 查处/v ，/w 向/p 曾/d 某/rz 等/udeng 人/n 退还/v 赃款/n 共计/v 11万余元/m 。/w 在/p 案件/n 审理/v 过程/n 中/f ，/w 夏惠星/nr 的/ude1 亲属/n 代为/v 退还/vn 了/ule 全部/m 赃款/n 。/w 
法院/nis 经/p 审理/v 认为/v ，/w 被告人/n 夏惠星/nr 身为/v [国家/n 工作/vn 人员/n]/nz ，/w 利用/v 职务/n 上/f 的/ude1 便利/an ，/w 非法/b 收受/v 他人/rr 财物/n ，/w 为/p 他人/rr 谋取/v 利益/n ，/w 其/rz 行为/n 已/d 构成/v 受贿罪/n ，/w 应予/v 追究/vn 其/rz [刑事/b 责任/n]/nz 。/w 鉴于/p 其/rz 犯罪/vn 后/f [自动/d 投案/vi]/nz ，/w 如实/d 供述/nz 了/ule 自己/rr 的/ude1 罪行/n ，/w 是/vshi 自首/vi ，/w 依法/d 可/v 对/p 其/rz [减轻/v 处罚/vn]/nz 。/w 故/c 判处/v 有期徒刑/n 六年/t 。/w （/w 王玮伟/nr ）/w 
