日本/ns 政权/n 的/ude1 挑衅/vn 越来越/d “/w 露骨/a ”/w ，/w 其/rz [文/ng 部/q 科学/n 省/n]/nz 计划/n 本月/r 在/p 教科书/n 编写/v 指南/n 中/f 首次/m 将/d “/w 尖/a 阁/ng 列岛/n ”/w (/w [中国/ns 钓鱼岛/ns]/nz 及其/cc 附属/v 岛屿/n )/w 和/cc 竹岛/nz (/w 韩国/nsf 称/v 独岛/ns )/w 明确/a 称为/v “/w 日本/ns 固有/b 领土/n ”/w 。/w 
外界/n 担心/v ，/w 安倍/nrf 逆/vg 历史/n 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz [余波/n 未平/nz]/nz ，/w 一场/mq “/w 教科书/n 之/uzhi 战/vg ”/w 恐/vg 再次/d 引爆/v 。/w 
[韩国/nsf 政府/nis]/nt 12日/t 警告/vn 称/v ，/w 最近/t 日本/ns 在/p [独岛/ns 问题/n]/nz 上/f 的/ude1 挑衅/vn 越来越/d 多样化/vi ，/w [韩国/nsf 政府/nis]/nt 决不会/v 对此/d 坐视不管/vl 。/w 有/vyou 韩国/nsf 媒体/n 还/d 表示/v ，/w 除了/p 美化/v 侵略/vn 历史/n ，/w 安倍/nrf 打算/v 把/pba “/w 错误/n 的/ude1 领土/n 主张/v 传/vn 给/p 下一代/n ”/w 。/w 
摆脱/v 日本/ns 的/ude1 “/w [自虐/vi 史观/nz]/nz ”/w 、/w 增强/v “/w 国民/n 自豪感/n ”/w ，/w 这/rzv 是/vshi 安倍/nrf 政权/n 处心积虑/dl 的/ude1 盘算/v ，/w 安倍/nrf 美其名曰/vl 找回/v “/w 强大/a 日本/ns ”/w 。/w 不过/c ，/w 安倍/nrf 到/v 目前/t 为止/u 带给/v 亚洲/ns 的/ude1 印象/n 只是/d “/w 难以/d 理解/v ，/w 何止/v 失望/a ”/w 。/w (/w 蓝雅歌/nr 卢昊/nr 王莉/nr 王刚甄/nr 翔/vg 玉鹏/nr )/w 
