强征/nz [１２/m 岁/qt]/mq 童工/nnd ，/w 残酷/a 剥削/vn 、/w 虐待/vn 、/w 处死/v 劳工/n …/w …/w 记者/nnt 从/p [吉林省/ns 档案馆/nit]/nt 了解到/v ，/w 在/p 该馆/r 最新/a 发掘/v 整理/vn 的/ude1 一系列/b 日军/n 侵华/vn 档案/n 中/f ，/w 详细/a 记录/v 了/ule [日本/ns 侵略者/n]/nz 强征/nz 、/w 残暴/a 对待/v 中国/ns 劳工/n 的/ude1 罪行/n 。/w 
这批/r 档案/n 主要/b 分布/vi 在/p [侵华/vn 日军/n]/nz 遗留/v 下来/vf 的/ude1 [关东/ns 宪兵队/n 司令部/nnt]/nt 档案/n 及/cc 伪满/nz 时期/n 资料/n 中/f ，/w 其中/rz 档案/n [３３７/m 件/q]/mq 、/w 资料/n [２/m 册/q]/mq ，/w 以/p [多种/m 形式/n]/nz 记载/v 了/ule [日本/ns 侵略者/n]/nz 残酷/a 剥削/vn 、/w 压迫/vn 、/w 镇压/v 劳工/n 的/ude1 罪行/n ，/w 档案/n 中/f 还包括/nz 被/pbei 电死/nz 工人/nnt 的/ude1 照片/n 。/w 档案/n 涉及/v [侵华/vn 日军/n 部队/nis]/nt [７６/m 支/q]/mq ，/w 宪兵/nnd 分队/n 、/w 分遣队/nz [８/m 个/q]/mq ；/w 还有/v 日本/ns 和/cc [伪/ag 满洲国/n]/nz 企业/n 至少/d [６３/m 个/q]/mq ，/w 其中/rz 大部分/n 是/vshi 日本/ns 企业/n ，/w 包括/v [日本/ns 建筑/n 行业/n]/nt 的/ude1 代表/nnt [清水/ns 建设/vn 株式会社/nis]/nt 、/w [南/b 满/a 铁道/n 株式会社/nis]/nt 所属/n 的/ude1 昭和/n 制/v 钢/n 所/usuo 等/udeng 。/w 
在/p １９４３年８月２日/t 由/p 齐齐哈尔/ns 宪兵队/n 上报/vi 给/p [关东/ns 宪兵队/n 司令部/nnt]/nt 的/ude1 “/w 齐宪/nr 高/a [第/m ３０７/m 号/q]/mq ”/w 文件/n 中/f ，/w 记录/v 了/ule 齐齐哈尔/ns 满洲/ns [第/m ９８３/m 部队/nis]/mq 所/usuo 强征/nz 的/ude1 [１３００/m 名/q]/mq 劳工/n 情况/n 。/w 《/w 关于/p [五/m 家/q]/mq 子/ng 军事/n 施工/vn 中/f 的/ude1 劳工/n 使用/v 状况/n 报告/n 》/w 等/udeng 文件/n 中/f 详细/a 记录/v 了/ule 劳工/n 抵达/v 、/w 死亡/vi 、/w 患病/vi 等/udeng 情况/n 。/w 根据/p 一份/mq 劳动者/n 逃走/v 名簿/nz ，/w [日本/ns 侵略者/n]/nz 还/d 曾/d 征用/v 年仅/nz [１２/m 岁/qt]/mq 的/ude1 童工/nnd 。/w 
文件/n 号/q 为/p “/w 奉宪/nz 高/a [第三/m 四/m 六/m 号/q]/mq ”/w 的/ude1 《/w 关于/p 乱石/n 山/n 军事/n 施工/vn 中/f 劳工/n 逃跑/v 事件/n 的/ude1 报告/n 》/w 中/f ，/w 记录/v 了/ule 部分/n 参与/v [军事/n 设施/n]/nz 修筑/v 的/ude1 劳工/n 在/p 缺吃少穿/nz 、/w 严酷/a 管理/vn 的/ude1 条件/n 下/f 开始/v 逃亡/vi 、/w 罢工/vn 、/w 暴动/vn 的/ude1 情况/n 。/w 档案/n 中/f 还包括/nz 大量/m 日伪/n 当局/n 、/w 关东军/nz 各/rz 军队/n 下令/v 搜查/vn 、/w 通缉/v 、/w 抓捕/v 、/w 处死/v 劳工/n 的/ude1 内容/n 。/w 
