记者/nnt 日前/t 从/p [马钢/nr 技术/n 中心/nis]/nt 了解到/v ，/w 由/p 马钢/nr 开发/vn 生产/vn 的/ude1 首批/n [60/m 吨/q]/mq 供/vi 中石化/nz Φ/x [16/m mm/x]/mq 规格/n [液化/vn 天然气/n]/nz 储罐/n [建设/vn 工程/n]/nz 专用/vn HRB500DW/x 耐/v 低温/n 钢筋/n ，/w 已/d 通过/p 中石化/nz [工程/n 建设/vn]/nz 方/q 考察/v 以及/cc “/w -/w [165/m ℃/w]/mq ”/w 试验/vn 检测/vn ，/w 并/cc 于/p 1月8日/t 发往/vf 中石化/nz 广西/ns 工地/n 。/w 这/rzv 是/vshi 国内/s [液化/vn 天然气/n]/nz 储罐/n 建设/vn 首次/m 使用/v 国产/b 耐/v 低温/n 钢筋/n 。/w 
一直/d 以来/f ，/w 国内/s [液化/vn 天然气/n]/nz 储罐/n (/w LNG/x )/w 工程/n ，/w 使用/v 的/ude1 外/f 罐罐/nz 壁/ng 低温/n 钢筋/n 产品/n 需/v 从/p 国外/s 进口/vn 。/w 2011年/t [马钢/nr 技术/n 中心/nis]/nt 组成/v 开发/vn 团队/n ，/w 开展/v 该/rz 产品/n 的/ude1 研制开发/v ，/w 并/cc 于/p 去年/t 9月/t 通过/p 了/ule [中国/ns 钢铁/n 协会/nis]/nt 组织/n 的/ude1 专家/nnt 评审/vn 。/w 产品/n 取得/v [两/q 大/a]/mq 突破/v ，/w [填补/v 国内/s 空白/n]/nz ：/w 自主/vd 开发/vn 了/ule LNG/x 储罐/n [建设/vn 工程/n]/nz 专用/vn 全/a 规格/n 系列/n 低温/n 钢筋/n 产品/n 及其/cc [制造/vn 技术/n]/nz ；/w 实现/v 了/ule LNG/x 储罐/n [建设/vn 工程/n]/nz 专用/v 钢筋/n 低温/n [力学/n 性能/n]/nz [检测/vn 技术/n]/nz 自主/vd [集成/vn 创新/vi]/nz 。/w (/w 贾克帅/nr 、/w 刘军捷/nr )/w 
