丝绸之路/n 这/rzv 条/q 传播/v 文化/n 和/cc 友谊/n 的/ude1 纽带/n ，/w 把/pba 中国/ns 和/cc 世界/n 紧紧/d 地/ude2 联系/v 在/p 了/ule 一起/s ，/w 成为/v 文化/n 交融/vi 的/ude1 广阔/a 舞台/n 。/w 国家/n 建设/vn “/w 丝绸之路/n 经济带/n ”/w 的/ude1 重大/a [战略/n 决策/vn]/nz ，/w 强化/v 了/ule 乌鲁木齐市/ns 改革开放/v 前沿/s 的/ude1 [战略/n 地位/n]/nz 。/w 
新疆/ns 是/vshi 我国/n 向/p 西/f 开放/v 的/ude1 门户/n ，/w 作为/p 首府/n 城市/n ，/w 乌鲁木齐/ns 做好/v 开放/vn 这/rzv 篇/q 大/a 文章/n 理所应当/dl 。/w 而/cc 区域/n 开放/v 往往/d 是/vshi 文化/n 先行/vi ，/w 对于/p 一座/mq 城市/n ，/w 文化/n 代表/nnt 着/uzhe 她/rr 的/ude1 生命力/n 和/cc 影响力/n ，/w 最终/d 决定/v 着/uzhe 她/rr 的/ude1 地位/n 和/cc 未来/t 。/w 
[乌鲁木齐市/ns 文化/n 中心/nis]/nt 的/ude1 雪莲花/n 造型/n 效果图/nz 。/w 
党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 开启/v 了/ule 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 新/a 征程/n ，/w [文化/n 建设/vn]/nz 作为/p 五大/n 建设/vn 之一/rz ，/w 是/vshi 改革开放/v 、/w 建设/v [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz [重要/a 组成/v]/nz 部分/n 。/w 全会/n 《/w 决定/v 》/w 总结/v 文化/n 改革/vn 发展/vn 的/ude1 丰富/a 经验/n ，/w 强调/v 推进/vn 文化/n 体制/n [机制/n 创新/vi]/nz ，/w 为/p 接下来/vl 的/ude1 [文化/n 体制/n 改革/vn]/nz 、/w 增强/v 文化/n 创新/vi 发展/v 活力/n 指明/v 了/ule 方向/n 。/w 
1月3日/t ，/w [乌鲁木齐市/ns 委/ng]/nto 十届/mq [七/m 次/qv]/mq 全委/n （/w 扩大/v ）/w 会议/n 在/p [新疆/ns 国际/n 会展/n 中心/nis]/nt 召开/v ，/w [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n 党委/nis]/nt 常委/nnt 、/w [乌/b 昌/ag 党委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 市委/nis 书记/nnt 朱海仑/nr 在/p 会上/n 多次/mq 强调/v ，/w 要/v 以/p 现代/ntc 文化/n 为/p 引领/v ，/w 进一步/d 提升/v 城市/n [文化/n 软实力/nz]/nz 。/w 完善/v [公共/b 文化/n 服务/vn]/nz 体系/n ，/w 扩大/v [公共/b 文化/n 设施/n]/nz 免费/vd 开放/v 范围/n ，/w 健全/v 社区/n （/w 村/n ）/w 综合性/n 文化/n 服务中心/nis ；/w 设立/v [文艺/n 创作/vn]/nz 扶持/v 和/cc 奖励/v 基金/n ，/w 鼓励/v 特色/n [文艺/n 创作/vn]/nz 。/w 
2013年5月28日/t ，/w 乌鲁木齐/ns 文化/n 产业园/nz 在/p 八道湾/nz 开/v 园/ng 奠基/vi 。/w 这个/rz 按照/p 具有/v “/w 丝绸之路/n 文化/n ”/w 特色/n 的/ude1 “/w 一/m 核/n [五/m 重/a]/mq 三辅/nz ”/w 文化/n [产业/n 布局/n]/nz 园区/n ，/w 将/d 被/pbei 打造/v 为/p 集/q 新疆/ns 各/rz [民族/n 文化/n]/nz 艺术/n 和/cc [周边/n 国家/n]/nz [民族/n 文化/n]/nz 艺术/n 为/p 一体/n 的/ude1 、/w 辐射/vn 中/f 西亚/ns 地区/n 的/ude1 国家级/b [文化/n 产业/n]/nz [示范/vn 园区/n]/nz 。/w 4年/t 后/f ，/w [一/d 叶/ng]/mq 扬起/v 的/ude1 “/w 风帆/n ”/w 将/d 在/p 这里/rzs 起航/vi ，/w 成为/v 乌鲁木齐市/ns 文化/n 旗舰/n ，/w 领航/n [文化/n 产业/n]/nz 发展/vn 前行/v 。/w 
文化/n 是/vshi 民族/n 的/ude1 血脉/n ，/w 是/vshi 人民/n 的/ude1 [精神/n 家园/n]/nz ，/w 市委/nis 市政府/n 坚持/v 以人为本/l 、/w 惠民/ns 务实/vi ，/w 坚持/v [公共/b 文化/n 服务/vn]/nz 的/ude1 公益性/n 、/w 基本/a 性/ng 、/w 均等/vi 性/ng 和/cc 便利/an 性/ng ，/w 构建/v 普惠/nz 型/k 、/w 全/a 覆盖/v 的/ude1 [公共/b 文化/n 服务/vn]/nz 体系/n 。/w 提供/v “/w 零/m 门槛/n ”/w 优质/b 文化/n 服务/vn ，/w 各级/r 博物馆/nis 、/w 图书馆/nis 、/w 文化馆/nis 、/w 美术馆/nis 全面/ad 免费/vd 开放/v ；/w 开展/v “/w 天山/ns 放歌行/nz ”/w 群众/n 歌咏/n 大会/n 、/w “/w [百/m 场/qv]/mq 文化/n 下基层/vl 惠民/ns 演出/vn ”/w …/w …/w 
[文化/n 惠民/ns]/nz ，/w 惠及/v 于/p 民/ng ，/w 给/p 百姓/n 提供/v 文化/n 大餐/n 和/cc [精神/n 食粮/n]/nz ，/w 这/rzv 背后/f ，/w 彰显/v 着/uzhe 市委/nis 市政府/n 在/p 新的/a [历史/n 时期/n]/nz ，/w 把/pba “/w 现代/ntc 文化/n 为/p 引领/v ”/w 落在/v 了/ule 实处/s ，/w 落在/v 了/ule 老百姓/n 生活/vn 的/ude1 点滴/n 之间/f 。/w 为/p 建设/v [中国/ns 西部/f]/nz 强/a 市/n ，/w 建设/vn 面向/v 中亚/ns 、/w [西亚/ns 商贸/n 中心/nis]/nt 的/ude1 重大/a 战略/n 奠定/v 了/ule 坚实/a 的/ude1 群众/n 基础/n 。/w 
回顾/v 2013年/t ，/w 积极/ad 培育/v [社会主义/n 核心/n 价值/n 体系/n]/nz ，/w 宣传/v 思想/n 工作/vn 不断/d 加强/v ，/w 舆论/n 引导/v 能力/n 明显/a 提高/v ，/w 机关/n [文化/n 建设/vn]/nz 深入/ad 开展/v ，/w 市/n 文化/n “/w 六/m 馆/ng ”/w 和/cc 全国/n 冬运会/n 场馆/n 加快/v 建设/vn ，/w 一批/mq 区县/n [文化/n 场馆/n]/nz 设施/n 相继/d 建成/v ，/w 各类/r [文化/n 惠民/ns]/nz 活动/vn 深受/v 群众/n 喜爱/v ，/w [文艺/n 创作/vn]/nz 力度/n 加大/v ，/w 一批/mq [优秀/a 作品/n]/nz 在/p 全国/n 和/cc [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n]/ns 获奖/vn ，/w 文化/n 产业园/nz 开工/vi 建设/vn ，/w 顺利/ad 通过/p [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n]/ns [文明/n 城市/n]/nz 测评/vn ，/w 各/rz 行业/n 文明/n [服务/vn 水平/n]/nz 不断/d 提高/v 。/w 兵/n 地/ude2 融合/v 发展/vn ，/w 双拥/n 共建/v [富有/v 成效/n]/nz ，/w 军政/n [军民/n 团结/v]/nz 进一步/d 巩固/v 。/w 
实现/v [跨越式/b 发展/vn]/nz 和/cc 长治久安/n ，/w 不仅/c 需要/v 强大/a 的/ude1 经济/n 力量/n ，/w 更/d 需要/v 强大/a 的/ude1 文化/n 力量/n ，/w 要/v 使/v 乌鲁木齐市/ns 成为/v 现代/ntc 人格/n 、/w 现代/ntc 品质/n 、/w 现代/ntc 理性/n 、/w 现代/ntc 知识/n 的/ude1 富集/vn 区/n ，/w 就要/d 打好/v 文化/n 这/rzv 张/q 牌/n ，/w 让/v 变化/vn 、/w 变革/vn 、/w 创新/vi 之/uzhi 风/n ，/w 吹拂/v 天山南北/n 、/w 瀚海/n 绿洲/n 。/w （/w 刘盼/nr ）/w 
