马英九/nr 12日/t 上午/t 到/v 桃园/ns 头/n 寮/n 祭拜/v 蒋经国/nr 。/w （/w 图片/n 取/v 自/p 台/q 媒/ng ）/w 
2014年1月13日/t 是/vshi [台湾/ns 地区/n]/ns 已故/vn 领导人/nnt 蒋经国/nr 逝世/vi 26/m [周年/q 纪念/v]/nz 日/b ，/w 马英九/nr 12日/t 上午/t 前往/v 桃园县/ns 大/a 溪头/ns 寮/n 蒋经国/nr 墓园/n 祭拜/v ，/w [台湾/ns 地区/n]/ns [副/b 领导人/nnt]/nnt 吴敦义/nr 、/w “/w 立法院/nz 副院长/nnt ”/w 洪秀柱/nr 及/cc [国民党/n 中央/n 党部/n]/nz 干部/nnt 等/udeng 一起/s 同行/n ，/w 连同/p 现场/s 国民党/n 地方/n 党部/n 动员/v 民众/n ，/w 现场/s 将近/d [百/m 人/n]/mq 。/w 
马英九/nr 抵达/v 后/f 先/d 与/cc 在场/vi 人士/n 点头/vi 致意/vi ，/w 随即/d 献花/vi 、/w 三鞠躬/nz 祭拜/v 仪式/n 。/w 马英九/nr 行礼/vi 后/f 步入/v 室内/s ，/w 站/vi 在/p 蒋经国/nr 棺木/n 前/f 悼念/v [3/m 分钟/qt]/mq ，/w 祭拜/v 全程/n 不/d 发/v 一/m 语/ng 。/w 此/rzs 后/f 一行/n 驱车/vi 离开/v 。/w （/w 何建峰/nr ）/w 
马英九/nr 12日/t 上午/t 到/v 桃园/ns 头/n 寮/n 祭拜/v 蒋经国/nr 。/w （/w 图片/n 取/v 自/p 台/q 媒/ng ）/w 
