安徽省/ns [323/m 家/q]/mq 小企业/n 将/d 面临/v 关闭/vn ，/w [中央/n 财政/n]/nz 已/d 拨付/v [2/m 亿元/q]/mq 专项/b 用于/v 小/a [企业/n 职工/nnt]/nz 安置/vn 。/w 近日/t ，/w 财政部/nt 已/d 下发/v 《/w 关于/p 拨付/v 2013年/t 关闭/v 小企业/n [中央/n 财政/n]/nz 补助/v 资金/n 的/ude1 通知/n 》/w ，/w 拨付/v “/w 安徽省/ns 2013年/t 关闭/v 小企业/n [中央/n 财政/n]/nz 补助/v 资金/n ”/w [20896/m 万元/q]/mq ，/w 专项/b 用于/v 安徽省/ns 符合/v 条件/n 关闭/v 小企业/n 的/ude1 职工/nnt 安置/vn 工作/vn 。/w 
据悉/v ，/w 我省/n 2013年/t 符合/v 条件/n 关闭/v 补助/vn 小企业/n 共/d [323/m 家/q]/mq ，/w 其中/rz [非/b 煤矿/nis 山/n]/nz (/w 金属/n [非/b 金属矿/n]/nz 山/n 和/cc 砖瓦窑/n 企业/n )/w [260/m 家/q]/mq 。/w 财政/n 将/d 重点/n 补助/vn 关闭/v 钢铁/n 、/w 有色/b 、/w 建材/n 、/w 机械/n 、/w 化工/n 、/w 纺织/n 等/udeng 产能/vn 严重/a 过剩/vi 、/w 行业/n 技术/n 工艺/n 落后/a 、/w 资源/n 能源/n 浪费/v 、/w 环境污染/gg 严重/a 、/w [安全/an 隐患/n]/nz 突出/a 的/ude1 小企业/n 以及/cc 列入/v 整顿/vn 关闭/v 范围/n 的/ude1 金属/n 非金属/n 小/a 矿山/n 。/w (/w 梁巍/nr )/w 
