1月11日/t 晚/tg ，/w 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 代表/nnt 报到/vi 的/ude1 前/f 一天/mq ，/w 农民工/nnd 代表/nnt 陈绪水/nr 正/d 风尘仆仆/vl 地/ude2 从/p 杨凌/ns 一名/mq [留守/v 儿童/n]/nz 的/ude1 家/q 往/p 回/v 赶/v 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 我/rr 是/vshi 农民/nnt 的/ude1 儿子/n ，/w 这/rzv 一点/mq 我/rr 永远/d 不会/v 忘记/v 。/w 作为/p 省/n 人大代表/nnt ，/w 我会/r 始终/d 把/pba 为/p 人民/n 当/p 好/a 差/a 、/w 服/v 好/a 务/vg ，/w 作为/p 全部/m 追求/v 。/w ”/w 
当选/v 省/n 人大代表/nnt 以来/f ，/w 陈绪水/nr 的/ude1 身影/n 总是/d 出现/v 在/p 选民/n 眼中/s ：/w 他/rr 带领/v 50余名/m 文明/n 交通/n 引导员/nz 分别/d 在/p 长安/ns 南路/n 和/cc [朱雀/n 大街/n]/nz 南段/n 重要/a 十字路口/n 和/cc 公交/b 站点/n 服务/v 交通/n ；/w 他/rr 利用/v [休息/v 时间/n]/nz 在/p 各/rz [机关/n 单位/n]/nz 和/cc 学校/nis 募集/v 书籍/n ，/w 捐赠/v 给/p [雁塔区/ns 看守所/nis]/nt 的/ude1 在/p 押/v 人员/n ；/w 得知/v 铜川市/ns 的/ude1 老/a 劳模/nnt 杨树森/nr 老两口/n 长期/d 住在/v 破旧/a 危房/n 后/f ，/w 他/rr 实地/d 走访/v 了解/vn 情况/n ，/w 随后/d 向/p 当地/s 政府/nis 写信/vi 反映/v 。/w [十/m 多/a]/mq 天后/nz ，/w 铜川市/ns 为/p 老人/n 开通/v 了/ule 看病/vi [绿色/n 通道/n]/nz ，/w 解决/v 了/ule 住宿/v 问题/n 。/w 
过去/vf 的/ude1 一年/mq 里/f ，/w 陈绪水/nr 积极/ad 参与/v 省/n 、/w 市/n 、/w 区/n 组织/n 的/ude1 集体/n 视察/v 、/w 调研/vn 和/cc [执法/vn 检查/vn]/nz 。/w 为/p 更好/d 地/ude2 掌握/v 一手/d 资料/n ，/w 他/rr 坚持/v 走访/vn 选民/n ，/w 听取/v 和/cc 收集/v [意见/n 建议/n]/nz 。/w 他/rr 向/p 社会/n 公开/ad 的/ude1 电话/n 、/w QQ/x 号/q 、/w 微博/n ，/w 总是/d 能/v 收到/v 很多/m 群众/n 反映/v 的/ude1 问题/n 和/cc 求助/v 。/w 
此次/rz 上/f 会/v ，/w 陈绪水/nr 带来/v 了/ule 进一步/d 完善/v 落实/vn 农民工/nnd 现有/v 政策/n 和/cc 权益/n 保障/vn 、/w 解决/v 农村/n [三无/n 人员/n]/nz 的/ude1 工作/vn 和/cc 生活/vn 问题/n 等/udeng 建议/n 。/w 他/rr 说/v ，/w [农村/n 土地/n]/nz 的/ude1 承包/vn 到/v 户/q 政策/n 和/cc [三/m 十年/mq]/mq 不变/nz 政策/n 交织/v ，/w 造成了/v 部分/n 农村/n 年轻人/n 无/v 承包地/n 、/w 无/v 宅基地/n 、/w 无/v 固定/a 工作/vn ，/w 收入/n 自然/n 不/d 高/a ，/w 建议/n 政府/nis 拿出/v 相应/vn 对策/n ，/w 保证/v 这些/rz 人/n 有/vyou 房/n 住/vi 、/w 有/vyou 饭/n 吃/v 、/w 有/vyou 工作/vn 。/w 
