老牌/b 劲旅/n [八一/t 男篮/nis]/nz 本轮/r 在/p 主场/n 91：109/m 不敌/v [上海/ns 男篮/nis]/nt 。/w 八一/m 主帅/nnt 阿的江/nr 在/p 赛/vn 后/f [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f 证实/v 了/ule 王治郅/nr 赛季/n 末/f 退役/vi 的/ude1 消息/n 。/w 
本/rz 赛季/n 是/vshi 大/a 郅/ng 为/p 八一/m 出战/v 的/ude1 [第/m 15/m 个/q]/mq 赛季/n ，/w [36/m 岁/qt]/mq 的/ude1 他/rr 目前/t 场/qv 均/d 能/v 得到/v 15.5分/t 和/cc [5/m ./w 5/m 个/q]/mq 篮板/n ，/w 然而/c 八一队/nt 在/p [24/m 轮/qv]/mq 联赛/n 过后/v 战绩/n 仅/d 为/p 6/m 胜/v [18/m 负/v]/mq 排名/vi 倒数/v 第三/m 。/w 
“/w 现在/t 队伍/n 非常/d 困难/an ，/w 这个/rz 赛季/n 我们/rr 的/ude1 目标/n 就是/v 培养/vn [年轻/a 队员/nnt]/nz 。/w 王治郅/nr 带着/vn 一帮/mq [90/m 后/f]/mq 球员/nnt 打拼/v ，/w 已经/d 做到/v 了/ule 极致/n ，/w 不能/v 再/d 超负荷/b 运转/vi 了/ule ，/w ”/w 阿的江/nr 在/p 接受/v 新华社/nt 记者/nnt 采访/v 时/ng 说/v ，/w “/w 大/a 郅/ng 用/p 行动/vn 证明了/v 他/rr 的/ude1 价值/n ，/w 他/rr 在/p 场上/s 的/ude1 每/rz 一分钟/mq 对/p 我/rr 来说/uls 都/d 是/vshi 宝贵/a 的/ude1 ，/w 像/v 他/rr 这样/rzv 的/ude1 球员/nnt 一旦/d 离开/v 赛场/n ，/w 要/v 再/d 找/v 就/d 不/d 知道/v [什么/ry 时候/n]/nz 才/d 有/vyou 了/ule 。/w ”/w 
王治郅/nr 曾/d 先后/d 效力/n 于/p [八一/t 青年/n 男篮/nis]/nt 、/w [中国/ns 青年/n 男篮/nis]/nt 、/w [八一/t 男篮/nis]/nz 和/cc [中国/ns 男篮/nis]/nz ，/w 是/vshi [八一/t 男篮/nis]/nz 夺得/v CBA/x [六/m 连/ulian]/mq 冠/ng 的/ude1 功臣/n 。/w 1996年/t [亚特兰大/nsf 奥运会/n]/nz 上/f ，/w “/w [追风/v 少年/n]/nz ”/w 横空出世/vl ，/w 王治郅/nr 与/cc 刘玉栋/nr 、/w 巩晓彬/nr 、/w 胡卫东/nr 等/udeng “/w [黄金/n 一代/n]/nz ”/w 并肩/d 帮助/v 中国队/nt 史无前例/bl 地/ude2 闯进/v 前/f 八/m 。/w 当时，19/t 岁/qt 的/ude1 王治郅/nr 用/p 抢眼/a 的/ude1 表现/vn 让/v 世界/n 记住/v 了/ule 这个/rz 手感/n 柔和/a 、/w 高/a 快/a 兼具/v 的/ude1 大个子/n 。/w 在/p 1999年/t 的/ude1 NBA/x [选秀/vi 大会/n]/nz 上/f ，/w 王治郅/nr 被/pbei [达拉斯/nsf 小牛队/nt]/nt 选中/v ，/w 成为/v 首位/n 登陆/vi NBA/x 的/ude1 中国/ns 球员/nnt 。/w 
2006年/t 在/p 外/f 漂泊/v 多年/mq 的/ude1 王治郅/nr 重归/nz [中国/ns 男篮/nis]/nz ，/w 同年/d 即/v 帮助/vn 中国队/nt 夺得/v [多哈/nsf 亚运会/n]/nz 男篮/nis 冠军/nnt ；/w 2008年/t [北京/ns 奥运会/n]/nz 上/f ，/w 王治郅/nr 用/p 自己/rr 的/ude1 经验/n 帮助/v 球队/nis 进入/v [八/m 强/a]/mq ；/w 2012年/t 的/ude1 [伦敦/nsf 奥运会/n]/nz ，/w 这/rzv 名/q 身披/v 国家队/nis 战袍/n 的/ude1 “/w 传奇/n 老兵/n ”/w 站/vi 完了/vi 自己/rr 在/p 奥运/n 赛场/n 上/f 的/ude1 最后/f 一班/mq 岗/n 。/w （/w 记者/nnt 李博闻/nr 王镜宇/nr ）/w 
