[吉林省/ns 档案馆/nit]/nt 最新/a 整理/v 的/ude1 一批/mq [侵华/vn 日军/n]/nz 的/ude1 档案/n 中/f 包括/v 许多/mq 日本人/nz 的/ude1 家书/n ，/w 其中/rz 记录/v 了/ule 侵华/vn 时期/n 的/ude1 各种/rz 事项/n ，/w 有的/rz 书信/n 中/f 记载/v ，/w 对于/p 日军/n 犯下/v 的/ude1 强奸/vn 妇女/n 、/w 虐杀/nz 儿童/n 等/udeng 残暴/a 行为/n ，/w 他们/rr 自己人/n 都/d 看/v 不/d 下去/vf 。/w 
[吉林省/ns 档案馆/nit 历史/n 档案/n 管理处/nis]/nt 处长/nnt 赵玉洁/nr 介绍/v ，/w 为/p 防止/v 日本/ns 官兵/nnd 及/cc 国民/n 通过/p 信件/n 电报/n 等/udeng 泄露/v [军事/n 机密/n]/nz 及/cc 日军/n 烧/vi 杀/v 抢掠/v 罪行/n ，/w 日伪/n 当局/n 对/p 所有/b 在/p 华/b 日军/n 及其/cc 军/n 属/v 、/w 在/p 华/b 日/b 人/n 百姓/n 、/w 满/a 人/n 、/w 朝鲜人/nz 及/cc 驻/v 满/a 各/rz 使领馆/n 外国人/n 收发/vn 的/ude1 信件/n 均/d 一一/m [进行/vn 检查/vn]/nz 。/w 其中/rz 不利于/v 日伪/n 当局/n 的/ude1 内容/n 被/pbei 删除/v 或/c 没收/v ，/w 并/cc 由/p 日军/n 摘抄/v 整理/vn 在/p 册/q ，/w 上报/vi 军队/n 高层/n ，/w 形成/v 了/ule 《/w 邮政/n 检阅/v 月/n 报/n 》/w 。/w 
《/w 邮政/n 检阅/v 月/n 报/n 》/w 档案/n 中/f 信件/n 的/ude1 内容/n 涉及/v 日军/n 动向/n 、/w 军队/n 设施/n 、/w [军事/n 工程/n]/nz 状况/n 、/w 抓/v 用/p 劳工/n 修筑/v [军事/n 工程/n]/nz 等/udeng 内容/n ，/w 并/cc 记述/v 了/ule 强奸/v 妇女/n 、/w 虐杀/nz 儿童/n 等/udeng 罪行/n 。/w 目前/t ，/w [吉林省/ns 档案馆/nit]/nt 保存/v 该类/r 月/n 报/n [２１７/m 卷/q]/mq ，/w 可/v 复制/vn 利用/v 卷/q [１６０/m 卷/q]/mq ，/w 总量/n 达/v [１７４４２/m 页/q]/mq ，/w 其中/rz 包含/v 外国人/n 书信/n 卷/q [１６/m 卷/q]/mq 。/w 年代/n 跨度/n 从/p １９３７年/t 到/v １９４４年/t 。/w 
“/w 从/p [侵华/vn 日军/n]/nz 的/ude1 视角/n 反映/v 日军/n 暴行/n ，/w 是/vshi 控诉/v 侵略者/n 罪行/n 的/ude1 最/d 有/vyou 说服力/n 的/ude1 证据/n 。/w ”/w 赵玉洁/nr 说/v 。/w 
在/p 这些/rz 信件/n 中/f ，/w 对于/p 日军/n 的/ude1 残忍/a 行为/n ，/w 一些/mq 日本人/nz 也/d 看/v 不/d 下去/vf 。/w 信件/n 中/f 记录/v 了/ule 部分/n [侵华/vn 日军/n]/nz 厌战/vn 思乡/vi 、/w 反/vi 军/n 反战/v 的/ude1 情绪/n 。/w 
１９３８年３月１２日/t ，/w 隶属于/v 日军/n [华中/ns 荻/n 洲/ng 部队/nis]/nt 的/ude1 渡边/nz 德/b 右卫/nnd 门/n 在/p 发给/v 新潟县/ns 西/f 颈/ng 城/n 郡/n 上/f 早/a 川/b 村/n 关原/nr 草苗/nz 的/ude1 信/n 中/f 写道/v ：/w “/w 二月六日/t 我/rr 中队/nis 在/p 警备/n 中/f ，/w 附近/f 有/vyou 近/a 万名/q 残余/n 敌人/n 。/w 可怜/v 的/ude1 是/vshi 当地/s 老百姓/n ，/w 因为/c 接到/v 全部/m 杀光/v 的/ude1 命令/n ，/w 虽然/c 我们/rr 对/p 小孩子/n 多少/ry 抱有/v [一/d 丝/n]/mq 同情/vn ，/w 但/c 含/v 着/uzhe 眼泪/n ，/w 一起/s 杀掉/v 的/ude1 也/d 不少/m ！/w ”/w 
在/p １９４０年/t [牡丹江/ns 铁道/n 局/n]/nt 东宁/nz 特/ag 输/v 的/ude1 植田益夫/nrj 发给/v 京都/nsf 中/f 京/b 区/n 王生溯/nr 田/n 町/n [三/m 六/m 号/q]/mq 古川次郎/nrj 的/ude1 一封/mq 书信/n 中/f 说/v ：/w “/w 距离/n 这个/rz 部落/n （/w 指/v 东宁/nz 街/n ）/w 一条街/mq 远/a 的/ude1 地方/n ，/w 苦力/nnd 的/ude1 死/vn 骸/n 就/d 那么/c 散/v 放在/v 外边/f ，/w 汽车/n 区/n 和/cc 街头/s 都/d 有/vyou 。/w 离/v 这里/rzs [三/m 条/q]/mq 街/n 远/a 的/ude1 地方/n 已经/d 干涸/vi 的/ude1 小河/n 河道/n 里/f 横七竖八/nz 地/ude2 搁着/nz 十二/m 、/w [三/m 具/vg]/mq 苦力/nnd 的/ude1 死/vn 骸/n 和/cc 装/v 在/p 箱子/n 里/f 的/ude1 尸体/n ，/w 野狗/nz 啃/v 食/vn 着/uzhe 他们/rr ，/w 一点/mq 也/d 不/d 剩/v 。/w ”/w 
在/p [另一/m 封/q]/mq １９３８年６月８日/t 隶属于/v [奉天/ns 工藤/nz 部队/nis]/nt 的/ude1 木村镇雄/nrj 寄给/vf 石川县/ns 金泽市/nr 的/ude1 妻子/n 木村美代子/nrj 的/ude1 信/n 中/f 说/v ：/w “/w 国境/n 方面/n 同事/n 替代/v 了/ule 俄国人/nz 站岗/vi ，/w 听说/v 强奸/vn 事件/n 每天/r 都/d 有/vyou 。/w 同事/n 通过/p 地理/n 和/cc 语言/n 判断/v 强奸/vn 的/ude1 对象/n 清一色/bl 是/vshi 满洲/ns 女人/n ，/w 然后/c 不/d 分/qt 日夜/d 对/p 其/rz 强奸/v 。/w 很多/m 女人/n 被/pbei [数百/m 名/q]/mq 男子/n 强奸/v 。/w ”/w 
这批/r [档案/n 资料/n]/nz 是/vshi 从/p [吉林省/ns 档案馆/nit]/nt 保存/v 的/ude1 １０万余卷/m （/w 件/q ）/w [侵华/vn 日军/n]/nz 遗留/v [档案/n 资料/n]/nz 中/f 发现/v 的/ude1 。/w 这些/rz 档案/n 中/f [９０/m ％/w 为/p]/mq 日文/nz 记录/v ，/w 从/p [侵华/vn 日军/n]/nz 撤离/v 时/ng 未来/t 得/ude3 及/cc 彻底/ad 焚毁/v 的/ude1 档案/n 中/f 整理/v 而/cc 来/vf ，/w 记录/v 了/ule 日军/n 在/p 中国/ns 犯下/v 的/ude1 种种/q 罪行/n 。/w 
[吉林省/ns 档案馆/nit]/nt 馆长/nnt 尹怀/nr 说/v ，/w 随着/p [吉林省/ns 档案馆/nit]/nt 对/p 这批/r 信件/n 内容/n 翻译/v 、/w 解读/v 的/ude1 逐步/d 深入/ad ，/w 会/v 发现/vn 更多/ad 直观/a 反映/v [侵华/vn 日军/n]/nz 暴行/n 的/ude1 信件/n 。/w （/w 记者/nnt 宗巍/nr 、/w 刘秀玲/nr 、/w 刘硕/nr ）/w 
