等/udeng 了/ule 9年/t ，/w 孙俭/nr （/w 后排/n 左/f 二/m ）/w 才/d 等/udeng 来/vf 这/rzv 张/q 全家福/n 。/w 
昨日/t ，/w 孙俭/nr （/w 中/f ）/w 回到/v 亳州/ns ，/w 与/cc 亲人/n 相见/vi 瞬间/n 百感交集/vl 。/w 
9年前/t ，/w [20/m 岁/qt]/mq 的/ude1 聋哑/vn 故/c 娘/n 孙俭/nr 被/pbei 人/n 骗/v 到/v 北京/ns “/w 打黑/nz 工/n ”/w ，/w 所/usuo 幸/vg 遇到/v 一个/mq 爱/v 她/rr 的/ude1 男人/n 结婚/vi 生子/vi 。/w 由于/p 不会/v 说话/vn 又/d 没/d 怎么/ryv 上/f 过/uguo 学/v ，/w 孙俭/nr 只能/v 凭记忆/nz 手绘/v 出/vf 家乡/n 的/ude1 一座/mq “/w 华佗/nr 像/v ”/w ，/w 而/cc 正是/v 这/rzv 张/q 手绘图/nz ，/w 帮/v 她/rr 找到/v 了/ule 回家/vi 路/n （/w 详见/nz 本报/rz 1月6日/t 《/w “/w 神医/nnd ”/w 葫芦/n 里/f 装/v 着/uzhe 她/rr 寻/v 乡/n 的/ude1 “/w 记忆/n 药/n ”/w 》/w ）/w 。/w 昨日/t ，/w 孙俭/nr 终于/d 回到/v 了/ule 魂牵梦绕/nz 的/ude1 家乡/n —/w —/w 我省/n 亳州/ns 。/w 这一天/mq ，/w 十里/q 八乡/nz 的/ude1 亲朋好友/n 们/k 齐/a 聚/v 村口/s ，/w 等/udeng 着/uzhe 她/rr 回家/vi 。/w 
