原/b 标题/n ：/w 日本/ns 拟/v 在/p 教科书/n 上将/nnt 钓鱼岛/ns 独岛/ns 列为/v 其/rz 固有/b 领土/n 
据/p [新加坡/nsf 联合/vd 早报/n]/nz 网/n 援引/v 日本/ns [媒体/n 报道/v]/nz 的/ude1 报道/vn ，/w [日本/ns 政府/nis]/nt 正/d 研究/vn 在/p 中学/nis 的/ude1 教科书/n 编写/v 指南/n 中/f ，/w 写明/v 尖/a 阁/ng 诸岛/nz (/w 中国/ns 称/v 钓鱼岛/ns )/w 和/cc 竹岛/nz (/w 韩国/nsf 称/v 独岛/ns )/w 为/p 日本/ns 固有/b 领土/n 。/w 
[日本/ns 共同社/nis]/nt 报道/v 称/vn ，/w 执政/vi 的/ude1 自民党/n 从/p 以前/f 就/d 开始/v 在/p [领土/n 主权/n]/nz 问题/n 上/f 强调/v “/w 日本/ns 的/ude1 正当/a 性/ng ”/w ，/w 这/rzv 是/vshi 重视/v 领土/n 教育/vn 的/ude1 安倍晋三/nrj 政府/nis 的/ude1 意向/n ，/w 但是/c 此举/rzv 势必/d 导致/v 与/cc [中/f 韩/b 关系/n]/nz 进一步/d 恶化/vi ，/w [日本/ns 政府/nis]/nt 内部/f 也/d 有人/r 持/v 慎重/a 意见/n 。/w 
这份/r 《/w 解说/v 书/n 》/w 是/vshi 编写/v 教科书/n 以及/cc 教师/nnt 在/p [课堂/n 教学/vn]/nz 时/ng 的/ude1 指南/n ，/w 一般/ad 根据/p 每/rz 10年/t 修订/v 一次/mq 的/ude1 指导/vn 原则/n 进行/vn 修改/v 。/w 现行/b 解说/v 书/n 的/ude1 初中版/n 于/p 2008年/t 发布/v ，/w 高中版/n 于/p 2009年/t 发布/v ，/w 中途/d 修改/v 的/ude1 做法/n 十分/d 罕见/a 。/w 
[日本/ns 文/ng 部/q 科学/n 省/n]/nz (/w 相当于/v 教育部/nt )/w 提出/v 的/ude1 方案/n 要求/n 初中/nis 社会科/nis 、/w [高中/nis 地理/n]/nz 历史/n 科/n 和/cc 公民/n 科/n 均/d 明确/a 记载/v 竹岛/nz 和/cc 尖/a 阁/ng 诸岛/nz “/w 是/vshi 固有/b 领土/n ”/w ，/w [具体/a 内容/n]/nz 需/v 符合/v 竹岛/nz 被/pbei 韩国/nsf 非法/b 占领/v 、/w 尖/a 阁/ng 不/d 存在/v 领土/n 争议/vn 的/ude1 政府/nis 见解/n 。/w 
[日本/ns 文/ng 部/q 科学/n 省/n]/nz 近期/t 将/d 修改/v 解说/vn 书/n ，/w 已/d 修订/v 于/p 2016/m 年度/n 起/vf 所/usuo 使用/v 的/ude1 教科书/n 。/w 为/p 赶上/v 2014/m 年度/n 的/ude1 初中/nis 教科书/n 审查/vn ，/w 该省/r 计划/n 在/p 1月/t 修改/v 教科书/n 审查/v 标准/n ，/w 要求/n 表述/vn 均/d 以/p 政府/nis 见解/n 为准/v 。/w 
