针对/p 有关/v [媒体/n 报道/v]/nz 了/ule [硕士/nnt 研究生/nnt]/nnt 全国/n 统考/vn 中/f [哈尔滨/ns 理工大学/nis]/ntu 考点/n 出现/v 通讯/n 工具/n 作弊/vi 事件/n [一/d 事/n]/mq 。/w 12日/t 下午/t ，/w 黑龙江/ns [有关/vn 部门/n]/nz 针对/p 此/rzs 事件/n 进行/vn 通报/v ，/w 哈/b 理工/nz 已/d 决定/v 对/p 相关/vn 责任人/nnt MBA/x 主任/nnt 、/w [研究生/nnt 学院/nis]/nit 常务/b 副院长/nnt [停职/vi 检查/vn]/nz 。/w 并/cc 配合/v 协助/vn 上级/n 调查组/nis 进/vf 校/ng 调查/vn ，/w 对/p 涉及/v 的/ude1 相关/vn 人员/n 将/d 按/p [有关/vn 规定/n]/nz 严肃/a 问责/nz 。/w 
1月12日/t 央视/j [新闻/n 频道/n]/nz 报道/v ，/w 个别/a [培训/vn 机构/n]/nz 在/p 2014年/t MBA/x 招生/vn 考试/vn 中/f ，/w 通过/p 考/v 前/f 发放/v 无线电/n 作弊/vi 器材/n 、/w 考/v 中/f 传送/v 考试/vn 答案/n 等/udeng 方式/n 组织/n 考生/n 在/p [哈尔滨/ns 理工大学/nis]/ntu 考点/n 进行/vn 作弊/vi 。/w 
据悉/v ，/w [哈尔滨/ns 理工大学/nis]/ntu 、/w [黑龙江省/ns 招考办/nis]/nt 于/p 12日/t 分别/d 向/p 黑龙江省/ns 、/w 哈尔滨市/ns [公安/n 部门/n]/nz 报案/vi 。/w 同时/c ，/w [黑龙江省/ns 招/v 委会/v]/nt 决定/v 成立/vn 由/p [黑龙江省/ns 招/v 委/ng]/nt 主任/nnt 、/w 省/n 教育厅/nis 厅长/nnt 、/w 省/n 招考办/nis 主任/nnt 及/cc 公安/n 、/w 无/v 委会/v 组成/vn 的/ude1 工作组/nis 。/w 
12日/t 下午/t ，/w 专案/n 调查组/nis 已/d 进入/v [哈尔滨/ns 理工大学/nis]/ntu 开展/v 工作/vn 。/w [同一/b 时间/n]/nz ，/w 教育部/nt 派出/v 工作组/nis 到/v 我省/n 对/p 此项/r 工作/vn 进行/vn 专项/b 督查/vn 。/w 如/v 查证/vn 属实/a ，/w 这/rzv 将/d 是/vshi 一起/s [内外/f 勾结/v]/nz 、/w 利用/v 高科技/n 手段/n 进行/vn 考试/vn 舞弊/vn 的/ude1 严重/a 违纪/vn 事件/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 2014年/t 黑龙江/ns [硕士/nnt 研究生/nnt]/nnt 考试/vn 共计/v 报名/vn 考试/vn [57954/m 人/n]/mq ，/w 设/v 考区/n [5/m 个/q]/mq ，/w 考点/n [20/m 个/q]/mq ，/w 考场/n [204/m 个/q]/mq 。/w 为了/p 防范/vn 打击/v 高科技/n 作弊/vi ，/w 黑龙江省/ns 成立/vi 了/ule 由/p [12/m 个/q]/mq 部门/n 组成/v 的/ude1 厅局/nz [联席会议/n 机制/n]/nz ，/w 公安局/nis 、/w 保密局/nis 、/w 无/v 委会/v 、/w 工商局/nis 各/rz 部门/n 密切配合/v 齐抓共管/vl 。/w 本次/r 考试/vn 黑龙江省/ns 已/d 查处/v 违规/vn 考生/n [223/m 人/n]/mq ，/w 其中/rz 违纪/vn [27/m 人/n]/mq ，/w 作弊/vi [196/m 人/n]/mq (/w 通讯/n 工具/n [123/m 人/n]/mq )/w 。/w 
在/p 本次/r 事件/n 中/f ，/w 哈/b 理工/nz [相关/vn 部门/n]/nz 确/d 有/vyou 违规/v 行为/n —/w —/w 学校/nis MBA/x 中心/nis 违规/vn 与/cc [北京/ns 智/ng 恒/ag 知/v 艺术/n 培训/vn 中心/nis]/nt 合作/vn 从事/vi 招生/vn 活动/vn ，/w 考场/n 未/d [严格/ad 执行/v]/nz 相关/vn 监考/v 规定/n 等/udeng 。/w 学校/nis 已/d 决定/v 对/p 相关/vn 责任人/nnt MBA/x 主任/nnt 、/w [研究生/nnt 学院/nis]/nit 常务/b 副院长/nnt [停职/vi 检查/vn]/nz ，/w 并/cc 配合/v 协助/vn 上级/n 调查组/nis 进/vf 校/ng 调查/vn ，/w 对/p 涉及/v 的/ude1 相关/vn 人员/n 将/d 按/p [有关/vn 规定/n]/nz 严肃/a 问责/nz 。/w 
