昨天/t ，/w 市政府/n 与/cc [中国/ns 人民/n 大学/nis]/ntu 在/p 经/p 开/v 区/n 签署/v [合作/vn 框架/n 协议/n]/nz ，/w 市/n 校/ng 双方/n 将/d 本着/p “/w 资源共享/gi 、/w [优势/n 互补/vi]/nz 、/w [互利/vi 双赢/n]/nz 、/w [共同/d 发展/vn]/nz ”/w 的/ude1 原则/n ，/w 在/p [艺术/n 创作/vn]/nz 基地/nis 、/w [人才/n 培养/v]/nz 交流/vn 、/w 科学研究/nz 合作/vn 、/w [文化/n 创意/n 产业/n]/nz 园区/n 建设/vn 等/udeng 方面/n 展开/v 合作/vn 。/w 市/n 领导/n 周春雨/nr 、/w 白金明/nr 、/w 张孝成/nr 、/w 杨森/nr ，/w [中国/ns 人民/n 大学/nis]/ntu 副校长/nnt 、/w 艺术学院/nit 执行/v 院长/nnt 刘向兵/nr 等/udeng 参加/v [签字/vi 仪式/n]/nz 。/w 
根据/p 协议/n ，/w 我市/r 将/d 规划/n 建设/v 高水平/nz 、/w 现代化/vn 、/w 国际性/n 的/ude1 美术馆/nis ，/w 为/p 市民/n 提供/v 文化/n 休闲/vn 与/cc 学习/v 体验/vn 场所/n ，/w 同时/c 用于/v 人大/nis 艺术学院/nit 的/ude1 教学/vn 实践/vn 、/w 师生/n 创作/vn 、/w 作品/n 展示/v 基地/nis 等/udeng ，/w 以/p 提高/v 市民/n 文化/n [艺术/n 修养/n]/nz ，/w 丰富/a [城市/n 文化/n]/nz 内涵/n 。/w [中国/ns 人民/n 大学/nis 艺术/n 学院/nis]/nt 将/d 定期/d 组织/n 师生/n 前来/vi 蚌埠市/ns 写生/vi 、/w 创作/vn ，/w 展示/v 蚌埠/ns 城市/n [精神/n 风貌/n]/nz 和/cc [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 成就/n 。/w 人民/n [大学/nis 艺术/n 学院/nis]/nt 将/d 定期/d 汇集/v 、/w 精选/v 国内外/s 艺术大师/nnd 和/cc 本/rz 学院/nis 师生/n 的/ude1 [优秀/a 作品/n]/nz ，/w 在/p [蚌埠市/ns 美术馆/nis]/nt 等/udeng 场所/n 公开/ad 展览/vn 、/w 展示/v 。/w 同时/c ，/w 在/p [文化/n 创意/n 产业/n]/nz 发展/v 方面/n ，/w 双方/n 将/d 适时/ad 开展/v 文化/n 科技园/nz 等/udeng 领域/n 的/ude1 合作/vn 。/w [中国/ns 人民/n 大学/nis]/ntu 将/d 依托/v 科研/n 优势/n 、/w [文化/n 创意/n 产业/n]/nz 优势/n ，/w 设立/v 专家/nnt 咨询/v 组/n ，/w 为/p 蚌埠市/ns [文化/n 创意/n 产业/n]/nz 发展/vn 提供/v 专项/b 咨询/vn 和/cc 业务/n 指导/vn ，/w 支持/v 蚌埠/ns [文化/n 创意/n 产业/n]/nz 的/ude1 发展/vn 壮大/v 。/w 双方/n 还/d 将/d 定期/d 开展/v 课题/n 研究/vn 合作/vn ，/w 为/p 蚌埠市/ns [重大/a 决策/vn]/nz 提供/v 科学/n 的/ude1 参考/vn 依据/n 。/w 市委/nis 书记/nnt 周春雨/nr 对/p [中国/ns 人民/n 大学/nis]/ntu 客人/n 的/ude1 到来/vn 表示/v 欢迎/vn 。/w 他/rr 在/p 座谈/vn 中/f 说/v ，/w [中国/ns 人民/n 大学/nis]/ntu 作为/p 全国/n 知名/a 的/ude1 [高等/b 学府/n]/nz ，/w 在/p 金融/n 财经/n 、/w [文化/n 艺术/n]/nz 等/udeng 诸多/m 领域/n 具有/v 较高/ad 的/ude1 地位/n 。/w 蚌埠/ns 是/vshi 皖北/ns [中心/nis 城市/n]/nz ，/w 是/vshi 合/v 芜/ng 蚌/n 自主创新/v 综合/vn 试验区/n 的/ude1 核心/n 城市/n ，/w 在/p 科教/b 资源/n 、/w [交通/n 区位/n]/nz 、/w 政策/n 叠加/vi 等/udeng 方面/n 具有/v 独特/a 的/ude1 优势/n 。/w 在/p 发展/vn 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 我们/rr 将/d 科技/n 、/w 教育/vn 、/w 文化/n 作为/p 推动/v 发展/vn 的/ude1 重要/a 战略/n 。/w 希望/v 通过/p 与/cc [中国/ns 人民/n 大学/nis]/ntu 的/ude1 合作/vn ，/w 将/d 人大/nis 国家级/b [重点/n 学科/n]/nz 、/w 产学研/n 一体化/vn 项目/n 延伸/v 到/v 蚌埠/ns ，/w 把/pba 蚌埠/ns 作为/p [中国/ns 人民/n 大学/nis]/ntu 高等教育/n 资源/n 向/p 中西部/f 延伸/v 的/ude1 一个/mq 重要/a 基地/nis ，/w 实现/v 双方/n [互利/vi 双赢/n]/nz 、/w [共同/d 发展/vn]/nz 。/w 特别/d 希望/v 通过/p 美术馆/nis 等/udeng 项目/n 的/ude1 合作/vn ，/w 推动/v 提升/vn 蚌埠/ns 城市/n 品位/n 和/cc 形象/n 。/w “/w 这次/r 来到/v 蚌埠/ns 是/vshi 为了/p 达成/v 心愿/n 。/w ”/w 刘向兵/nr 表示/v ，/w 蚌埠/ns 是/vshi 华东/ns 名城/n ，/w 是/vshi 一块/s 丰沃/nz 的/ude1 文化/n 土壤/n ，/w 希望/v 通过/p 这次/r [框架/n 协议/n]/nz 的/ude1 签署/vn ，/w 双方/n [优势/n 互补/vi]/nz ，/w 密切/ad 结合/v ，/w 发挥/v [中国/ns 人民/n 大学/nis]/ntu 在/p [人文/n 学科/n]/nz 尤其/d 是/vshi 艺术学/nz 方面/n 的/ude1 优势/n ，/w 在/p 蚌埠/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 尤其/d 是/vshi [文化/n 创意/n 产业/n]/nz 培育/v 等/udeng 方面/n 起到/v 积极/ad 推动/v 作用/n 。/w (/w 记者/nnt 李扬/nr )/w 
