作为/p 读者/n ，/w 我们/rr 可以/v 设想/vn ，/w 习近平/nr 同志/n 上任/vi 第一天/mq ，/w [完全/ad 可以/v]/nz 先/d 休息/v 一两/m 天后/nz 再/d 去/vf 拜访/v 人/n ，/w 当然/d 也/d 一定/b 有/vyou 在/p 别人/rr 看来/v 比/p 贾大山/nr “/w 重要/a ”/w 得/ude3 多/a 的/ude1 人物/n 需要/v 拜访/vn ，/w 甚至/d 也/d 尽/vi 可以/v 让/v 人/n 将/d 贾大山/nr 叫/vi 到/v 办公室/nis 里/f 予以/vx “/w 接见/v ”/w …/w …/w 但是/c ，/w 近/a 平/v 同志/n 不仅/c 上任/vi 当晚/t 就/d 去/vf 登门拜访/v 一个/mq 普通/a 作家/nnt ，/w 而且/c 还/d 耐心/a 得/ude3 等/udeng 他/rr ，/w 以至于/c 从此/d 结下/v 深情厚谊/n 。/w 当然/d ，/w 我们/rr 可以/v 说/v 习近平/nr 同志/n 是/vshi [尊重/v 人才/n]/nz 、/w [慧眼/n 识才/nz]/nz ，/w 事实/n 也/d 证明/v ，/w 贾大山/nr 确实/ad 是/vshi 一个/mq 难得/a 之/uzhi 才/d 。/w 但是/c ，/w 我/rr 觉得/v 仅仅/d 这样/rzv 说/v 还/d 不够/a ，/w 我/rr 觉得/v 习近平/nr 同志/n 和/cc 贾大山/nr 的/ude1 交往/vn 比/p 一般/ad 意义/n 上/f 的/ude1 [尊重/v 人才/n]/nz 多/a 了/ule 些/q 内涵/n ，/w 这个/rz 内涵/n 就是/v ：/w 习近平/nr 同志/n 是/vshi 带/v 了/ule 一颗/mq 真诚/a 的/ude1 心灵/n ，/w 以/p 博大/a 的/ude1 胸襟/n 在/p 与/cc 人/n 交往/vn 。/w 
正是/v 因为/c 真诚/a ，/w [二/m 人/n]/mq 常常/d 促膝谈心/vl 至/p 深夜/t 至/p 黎明/t ，/w 甚至/d 半夜/t 叠/v 着/uzhe 罗汉/nz 从/p 大/a 铁门/n 上翻/nz 上翻/nz 下/f （/w 正定/ns 方言/n 将/d 这种/r 翻墙/nz 方式/n 叫/vi “/w 替/p 毛毛/nz 肩/n ”/w ）/w ；/w 正是/v 因为/c 真诚/a ，/w 才能/n 让/v 淡泊名利/vl 的/ude1 贾大山/nr 甘愿/v 出任/v 文化局/nis 局长/nnt 从而/c 为/p 兴建/v 和/cc 修复/v 正定/ns 文化/n “/w 辛劳/an 奔走/vi ”/w ；/w 正是/v 因为/c 真诚/a ，/w 近/a 平/v 同志/n 才/d 得以/v “/w 把/pba 他/rr （/w 贾大山/nr ）/w 这里/rzs 作为/p 及时/ad 了解/v 社情民意/n 的/ude1 窗口/s 和/cc 渠道/n ”/w ；/w 正是/v 因为/c 真诚/a ，/w 他们/rr 最终/d 收获/n 了/ule 一生/n 的/ude1 友谊/n 。/w 方苞/nr 说/v “/w 感人/a 以/p 诚/dg 不/d 以/p 伪/ag ”/w ，/w 马克思/nrf 说/v “/w 友谊/n 需要/v 真诚/a 去/vf 播种/vi ”/w 。/w 唯有/v 真诚/a ，/w 才能/n 收获/n 真诚/a ；/w 唯/d 此/rzs 真诚/a ，/w 才能/n 真正/d 结交/v 人才/n ，/w 留住/v 人心/n ，/w 成就/n 事业/n 。/w 这/rzv 应该/v 是/vshi 我们/rr 从/p 近/a 平/v 同志/n 与/cc 贾大山/nr 的/ude1 交往/vn 中/f 得到/v 的/ude1 一个/mq 有益/a 启示/vn 。/w 
近/a 平/v 同志/n 离开/v 正定/ns 多年/mq ，/w 还/d 始终/d 不忘/v 贾大山/nr ，/w 不仅/c 常常/d 写信/vi 、/w 寄/v 贺卡/n ，/w 有/vyou 机会/n 回/v 正定/ns 一定/b 去/vf 见见/v ，/w 就是/v 在/p 大山/ns 病/n 后/f ，/w 还/d 两次/mq 到/v 医院/nis 去/vf 看望/v 他/rr 。/w 那么/c ，/w 近/a 平/v 同志/n 与/cc 贾大山/nr 的/ude1 交情/n 为什么/ryv 如此/rzv 深厚/a ？/w 我/rr 觉得/v 是/vshi 两颗/mq 高尚/a 的/ude1 灵魂/n 在/p 相互/d 吸引/v ，/w 是/vshi 共同/d 的/ude1 远大/a 志向/n 让/v [二/m 人/n]/mq 结下/v 了/ule 终生/d 的/ude1 友谊/n 。/w 习近平/nr 同志/n 赞赏/v 贾大山/nr ，/w 不仅/c 因为/c 他/rr 具有/v “/w 超常/vi 的/ude1 记忆/n 、/w 广博/a 的/ude1 知识/n 、/w 幽默/a 的/ude1 谈吐/n 、/w 机敏/a 的/ude1 反应/vn ”/w ，/w 还/d 因为/c 他/rr 有/vyou “/w 光明磊落/vl 、/w 襟怀/n 坦荡/a 、/w 真挚/a 热情/an 、/w 善良/a 正直/a 的/ude1 品格/n ”/w ，/w 因为/c 他/rr “/w 那/rzv 忧国忧民/vl 的/ude1 情愫/n ，/w 清正廉洁/vl 、/w 勤政/n 敬业/vi 的/ude1 作风/n ，/w 襟怀/n 坦荡/a 、/w 真挚/a 善良/a 的/ude1 品格/n ，/w 刚正不阿/vl 、/w 疾恶如仇/vl 的/ude1 精神/n ”/w 。/w 可以/v 说/v ，/w 不但/c 是/vshi 作为/p 一个/mq [聪明/a 睿智/a]/nz 的/ude1 才子/n ，/w 更是/d 作为/p 一个/mq 为/p 人/n 坦荡/a 不/d 作伪/v 、/w 为/p 官/n 务实/vi 不/d 图/n 名/q 、/w 为/p 文/ng 纯粹/b 不/d 逐风/nz 的/ude1 真君子/nz ，/w 作为/p 一个/mq 有/vyou 良知/n 、/w 有/vyou 正义感/n 、/w 有/vyou 责任感/n 的/ude1 真/a 知识分子/nnd ，/w 贾大山/nr 赢得/v 了/ule 习近平/nr 同志/n [发自/v 内心/n]/nz 的/ude1 赞赏/vn ，/w 并/cc 以/p 之/uzhi 为/p “/w 好朋友/nz ，/w 好/a 兄长/n ”/w ，/w 推/v 其/rz 为/p “/w 行政/n 与/cc 为/p 人/n 的/ude1 参谋/nnt 与/cc 榜样/n ”/w 。/w 这种/r [君子/n 之/uzhi 交/v]/nz ，/w 早已/d 超越/v 了/ule 一/m 己/rr 情怀/n ，/w 与其说/c [二/m 人/n]/mq [惺惺/nz 相/d 惜/vg]/nz ，/w 莫/d 不如说/c 那种/r 共同/d 的/ude1 对/p 国家/n 和/cc 人民/n 表现/v 出/vf 的/ude1 强烈/a 的/ude1 使命感/n 和/cc 责任感/n ，/w 那种/r 共同/d 的/ude1 [以/p 天下/n 为/p 己任/n]/nz 的/ude1 高远/a 情怀/n ，/w 将/d 两个/mq 不同/a 年龄/n 、/w 不同/a 身份/n 、/w 不同/a 命运/n 的/ude1 人/n 紧紧/d 联系/v 在/p 了/ule 一起/s 。/w 如果/c 说/v 贾大山/nr 用/p 他/rr 文人/nnd 的/ude1 素手/nz 颂扬/v 和/cc 描绘/v 着/uzhe 真善美/n ，/w 习近平/nr 则/d 以/p 他/rr 政治家/nnt 的/ude1 韬略/n 实践/vn 和/cc 推进/vi 着/uzhe 真善美/n 。/w 他们/rr 因/p 志/n 同/p 而/cc 道/qv 合/v ，/w 他们/rr 虽/c 殊途/nz 而/cc 同归/nz 。/w 这/rzv 就是/v 高山流水/n 的/ude1 [君子/n 之/uzhi 交/v]/nz ，/w 这/rzv 就是/v [天涯/n 比邻/n]/nz 的/ude1 [道德/n 文章/n]/nz 。/w 所以/c ，/w 从/p 习近平/nr 同志/n 与/cc 一介书生/nz 贾大山/nr 的/ude1 交往/vn 中/f ，/w 我们/rr 更/d 可以/v 看到/v 习近平/nr 同志/n 高远/a 的/ude1 情怀/n 和/cc 高尚/a 的/ude1 德操/nz 。/w 
子/ng 曰/vg ：/w “/w [为政/v 以/p 德/b]/nz ，/w 譬如/v 北辰/n ，/w 居/v 其/rz 所/usuo 而/cc 众星/nz 共/d 之/uzhi 。/w ”/w 相信/v 君子/n 之/uzhi 德/b 一定/b 能/v 为/p 中国/ns 带来/v 新的/a 希望/v 。/w 太史公/nz 曰/vg ：/w “/w ‘/w 高山仰止/vl ，/w [景行/nz 行止/nz]/nz ’/w 。/w 虽/c 不能/v 至/p ，/w 然/rz [心/n 向往/v 之/uzhi]/nz 。/w ”/w 今/tg 我辈/rr 借用/v 太史公/nz 之/uzhi 言/vg ，/w 同样/d 因为/c 向往/v 之/uzhi 至/p 。/w （/w 杨红莉/nr ）/w 
