原/b 标题/n ：/w 美/b 企/ng 遭/v 调查/vn 或/c 牵涉/v 中国/ns 调查/v 性质/n 暂时/d 不/d 明确/a 
据/p 路透社/nt 12日/t 引述/v 不/d 具/vg 名/q [消息/n 人士/n]/nz 的话/udh 称/v ，/w [美国/nsf 司法部/nto]/nt 正在/d 对/p [霍尼韦尔/nrf 公司/nis]/nt 的/ude1 进出口/vn 程序/n 进行/vn 调查/vn ，/w 可能/v 因为/c 该/rz 公司/nis 将/d 中国/ns 产/v 的/ude1 零部件/n 用于/v F/x -/w 35/m 的/ude1 建设/vn 中/f 。/w 报道/v 称/vn ，/w 该/rz 调查/vn 的/ude1 性质/n 暂时/d 不/d 明确/a ，/w 但/c [消息/n 人士/n]/nz 称/v ，/w [美国/nsf 司法部/nto]/nt 的/ude1 调查/vn 重点/n 不/d 在/p 该/rz 零件/n 。/w 
路透社/nt 称/v ，/w 该/rz 事件/n 反映/v 出/vf 美国/nsf 企业/n 对/p 作为/p [世界/n 工厂/nis]/nz 的/ude1 中国/ns 依赖/v 之/uzhi 深/a ，/w 即便/c 在/p 敏感/a 产品/n 上/f 。/w 2012年/t 和/cc 2013年/t ，/w 美国/nsf 两次/mq 放宽/v 对/p 中国/ns 产/v 零部件/n 用于/v 建造/vn 美国/nsf 武器/n 的/ude1 禁令/n ，/w 其中/rz 即/v 包括/v [霍尼韦尔/nrf 公司/nis]/nt 提供/v 的/ude1 热/a 传感器/n 。/w 2012年/t ，/w 该/rz 公司/nis 迫于/v 压力/n 将/d 该/rz 传感器/n 生产线/n 从/p 中国/ns 迁至/vf 美国/nsf 。/w 美国/nsf F/x -/w 35/m [项目/n 办公室/nis]/nt 发言/vi 人称/n ，/w 热/a 传感器/n 的/ude1 [技术/n 含量/n]/nz 并不/d 高/a ，/w 不/d 涉及/v 美国/nsf [军事/n 机密/n]/nz ，/w 未来/t 美国/nsf 将/d 把/pba F/x -/w 35/m 上/f 所有/b 的/ude1 中国/ns 产/v 传感器/n 替换/v 掉/v 。/w 
