核心/n 提示/v ：/w 日前/t ，/w [鄂尔多斯/nsf 市/n 准/a 格尔/nrf 旗/n 史志办/nis]/nt 杨玉铭/nr 根据/p 民国/n 年间/n 编纂/v 《/w 绥远/ns 通/v 志/n 稿/ng 》/w ，/w 并/cc 查阅/v 汉魏/nz 至/p 隋唐/t 有关/vn 征战/vi 的/ude1 记载/vn ，/w 对照/v 《/w 木兰诗/nz 》/w 记述/v 的/ude1 古/tg 地名/n 考证/v 现/tg 地名/n ，/w 认为/v 花木兰/nr 为/p 隋代/t 胜州/nz 属/v 地/ude2 突厥/n 族人/n ，/w 即/v 今/tg 内蒙古/ns [鄂尔多斯/nsf 市/n]/nsf [准/a 格尔/nrf 旗/n]/ns 境/ng 人/n 。/w 
本文/r 摘自/v 《/w [内蒙古/ns 晨报/n]/nz 》/w 2009年10月14日/t [第/m 10/m 版/n]/mq 作者/nnt ：/w 张昊文/nr 原/b 题为/v ：/w 花木兰/nr 是/vshi 鄂尔多斯/nsf [准/a 格尔/nrf 旗/n]/ns 人/n 
“/w 唧唧/o 复/dg 唧唧/o ，/w 木兰/nz 当/p 户/q 织/v 。/w 不/d 闻/v 机杼/n 声/qv ，/w 惟/d 闻/v 女/b 叹息/vi 。/w ”/w 这/rzv 是/vshi 记述/v 了/ule [中国/ns 古代/t 女英雄/nz]/nz 花木兰/nr [女/b 扮/v 男装/n]/nz 、/w 代/q 父/ng 从军/vi [传奇/n 故事/n]/nz 的/ude1 《/w 木兰诗/nz 》/w ，/w 然而/c 这么/rz 多年/mq ，/w 花木兰/nr 到底/d 是/vshi 哪儿/rys 的/ude1 人/n 却/d 有/vyou 很多/m 争议/vn 。/w 
日前/t ，/w [鄂尔多斯/nsf 市/n 准/a 格尔/nrf 旗/n 史志办/nis]/nt 杨玉铭/nr 根据/p 民国/n 年间/n 编纂/v 《/w 绥远/ns 通/v 志/n 稿/ng 》/w ，/w 并/cc 查阅/v 汉魏/nz 至/p 隋唐/t 有关/vn 征战/vi 的/ude1 记载/vn ，/w 对照/v 《/w 木兰诗/nz 》/w 记述/v 的/ude1 古/tg 地名/n 考证/v 现/tg 地名/n ，/w 认为/v 花木兰/nr 为/p 隋代/t 胜州/nz 属/v 地/ude2 突厥/n 族人/n ，/w 即/v 今/tg 内蒙古/ns [鄂尔多斯/nsf 市/n]/nsf [准/a 格尔/nrf 旗/n]/ns 境/ng 人/n 。/w 
古代/t 确/d 有/vyou 花木兰/nr 其/rz 人/n 
《/w 木兰诗/nz 》/w 存世/v 最早/d 的/ude1 版本/n 为/p 宋朝/ns 郭茂倩/nr 所/usuo 编/v 《/w [乐府/n 诗集/n]/nz 》/w 。/w 木兰/nz 其/rz 人/n 只见/v 于/p 诗集/n ，/w 而/cc 无/v 正史/n 记载/v ，/w 有/vyou 无/v 其/rz 人/n ？/w [河南省/ns 商丘市/ns 虞城/ns]/nz 县/n 、/w 湖北省/ns 武汉市/ns 黄陂区/ns 、/w 安徽省/ns [亳州市/ns 谯城区/ns]/nz 均/d 建有/v 祭祀/vn 木兰/nz 的/ude1 庙宇/n ，/w [虞城县/ns 木兰祠/nz]/nz 始建于/v 唐代/ns ，/w 立/v 有/vyou 元代/t 纪念/v 木兰/nz 的/ude1 《/w [孝烈/nz 将军/nnt 像/v 辨正/nz 记/v]/nz 》/w 碑/n 。/w [中国/ns 古代/t]/nz 为/p 名人/n 立/v 庙/n 树碑/nz ，/w 均/d 有/vyou 特定/b 人物/n 。/w 杨玉铭/nr 因此/c 断定/v ，/w 在/p 我国/n 历史/n 上/f 确/d 有/vyou 木兰/nz 其/rz 人/n 。/w 
杨玉铭/nr 认为/v ，/w 如果/c 真/a 有/vyou 木兰/nz 其/rz 人/n ，/w 那么/c 木兰/nz 只能/v 生活/vn 在/p 一个/mq 特定/b 的/ude1 时空/n 环境/n ，/w 即/v 一个/mq 比较/d 确切/a 的/ude1 年代/n 和/cc 一个/mq 与/cc 爷娘/nz 共处/vi 的/ude1 故里/n 。/w 各地/rzs 考证/v 木兰/nz 的/ude1 身世/n ，/w 或/c 据/p 典籍/n 有/vyou 文献/n ，/w 或/c 遗迹/n 有/vyou 铭文/n ，/w 也/d 并/cc 不是/c 空穴来风/vl 。/w 
出生地/n 众说纷纭/vl 
由于/p 花木兰/nr [其/rz 人/n 其/rz 事/n]/nz 正史/n 记载/v 不详/vi ，/w 所以/c 其/rz 生卒/nz 年/qt 和/cc 故里/n 有/vyou 很大/d 争议/vn 。/w 那么/c 花木兰/nr 到底/d 是/vshi 哪里/rys 人/n ？/w 
陕西/ns 人/n 说/v 她/rr 是/vshi 延安/ns 人/n ，/w 湖北/ns 人/n 说/v 她/rr 是/vshi 黄陂/ns 人/n ，/w 安徽/ns 人/n 说/v 她/rr 是/vshi 亳州/ns 人/n ，/w 河南/ns 人/n 说/v 她/rr 是/vshi 商丘/ns 虞城县/ns 人/n 。/w 内蒙古/ns 人/n 说/v 她/rr 是/vshi 盛乐/nr 人/n （/w 今/tg 呼市/n [和/cc 林/ng 格尔/nrf]/ns ）/w 和/cc 包头/ns 人/n ，/w 河北/ns 人/n 说/v 她/rr 是/vshi 完县/ns 人/n …/w …/w 
杨玉铭/nr 说/v ：/w 《/w 亳州/ns 志/n 》/w 记载/v ，/w “/w 木兰/nz ，/w 魏姓/nz ，/w 西汉/t 谯郡/nz 城东/s 魏村/ns (/w 今/tg 亳州/ns 魏园村/ns )/w 人/n ”/w ，/w 在/p 木兰/nz 曾经/d 戍边/vi 的/ude1 燕山/ns 南麓/f ，/w 今/tg 河北省/ns 完县/ns 尚/d 存/v 元代/t 刻/v 《/w 汉孝烈/nr 将军/nnt 记/v 》/w 碑/n ，/w 记载/v 了/ule 汉文帝/nz 时/ng 单/b 于/p 犯境/nz ，/w 木兰/nz 代/q 父/ng 御敌/nz 的/ude1 事迹/n 。/w 但/c 《/w 木兰诗/nz 》/w 中/f 只见/v “/w 可汗/n ”/w 不见/v “/w 单/b 于/p ”/w 。/w “/w 单/b 于/p ”/w ，/w 为/p 汉代/t 北方/s 匈奴/ns 部落/n 首领/nnt 之/uzhi 称/v ，/w “/w 可汗/n ”/w 则/d 是/vshi 隋唐时/t 柔然/nz 、/w 突厥/n 等/udeng 北方/s [游牧/vn 民族/n]/nz 首领/nnt 之/uzhi 名/q 。/w 
所以/c 木兰/nz 的/ude1 家乡/n 在/p 安徽省/ns [亳州市/ns 谯城区/ns]/nz 与/cc 河北省/ns 完县/ns ，/w 与/cc 《/w 木兰诗/nz 》/w 反映/v 的/ude1 历史/n 时代/n 不符/v 。/w 再/d 来看/u 湖北/ns 黄陂/ns ，/w 古/tg 时/ng 曾/d 置/v 木兰县/ns 。/w 在/p 《/w [湖北/ns 通/v 志/n]/nz 》/w 、/w 《/w 黄陂/ns 县志/n 》/w 因/p 黄陂/ns 有/vyou 木兰/nz 庙/n 、/w 木兰/nz 将军冢/nz ，/w 认为/v 木兰/nz 是/vshi 黄陂/ns 县/n 人/n 。/w 2004年/t ，/w 《/w 花木兰/nr 》/w 电视剧/n 剧组/nis 到/v 黄陂/ns 考证/v 也/d 予以/vx 确认/v 。/w 但/c 黄陂/ns 远在/v 江南/nz ，/w 与/cc 黄河/ns 远隔/v 重山/nz 诸水/nz ，/w 即使/c 木兰/nz 所/usuo 骑/v 骏马/n 能/v 日行千里/nz ，/w 也/d 不/d 可能/v “/w 旦/ng 辞/v 爷娘/nz 去/vf ，/w 暮/tg 宿/v 黄河/ns 边/k ”/w 。/w 木兰/nz 的/ude1 家乡/n 在/p 湖北省/ns 武汉市/ns 黄陂区/ns ，/w 也/d 与/cc 《/w 木兰诗/nz 》/w 记述/v 的/ude1 地理位置/gg 不合/v 。/w 
对于/p 北魏/nz 陕/b 人/n 花木兰/nr ，/w 代/q 父/ng 北征/nz 柔然/nz 还/d 有待/v 进一步/d 考证/v 。/w 明代/t 邹之麟/nr 著/nz 《/w 侠女/nz 传/v 》/w 说/v ：/w “/w 木兰/nz ，/w 花姓/nz ，/w 陕/b 人/n 也/d ”/w ，/w [北/f 魏太武帝/nrf]/nz 年间/n ，/w 替/p 父/ng 从军/vi ，/w 参加/v 了/ule 北魏/nz 兵/n 伐/v 柔然/nz 的/ude1 战争/n ，/w 屡/d 建/v 战功/n 。/w 花木兰/nr 家/q 在/p 陕西/ns 延安/ns 城南/f 万/m 花乡/ns ，/w 1984年/t ，/w 万/m 花乡/ns 还/d 修复/v 了/ule 木兰/nz 陵园/n 。/w 从/p 地理/n 方位/n 考证/v ，/w 木兰/nz 代/q 父/ng 出征/vi 的/ude1 路线/n 无/v 大/a 的/ude1 偏差/n 。/w 但/c 《/w 木兰诗/nz 》/w 中/f “/w 天子/nnd ”/w 与/cc “/w 可汗/n ”/w 共聚/vi 明堂/nz 的/ude1 细节/n 又/d 无法/v 解释/vn 。/w 而/cc 木兰/nz 的/ude1 家乡/n 在/p [河南省/ns 商丘市/ns 虞城/ns]/nz 县/n ，/w 也/d 不能/v 确认/vn 。/w 因为/c 《/w [商丘/ns 县志/n]/nz 》/w 引用/v 《/w [大清/nz 一统志/nz]/nz 》/w 载/v ：/w “/w 隋恭帝/nr 时/ng ，/w 募兵/v 戍/vg 北方/s ，/w 木兰/nz 代/q 父/ng 行/ng ，/w 历/vg 十二年/t ，/w 树/n 殊勋/nz ，/w 人/n 不知/v 为/p 女子/n ”/w 。/w 查阅/v 《/w [中国/ns 历代/n 纪年/n 表/n]/nz 》/w ，/w 隋恭帝/nr 杨侑/nr 在/p 位/q 仅/d 六个月/t 便/d 禅让/v 于/p 唐/tg ，/w 并/cc 无/v 十二年/t 之/uzhi 纪/ng 。/w 
木兰/nz 为/p [准/a 格尔/nrf 旗/n]/ns 人/n 之/uzhi 证据/n 
杨玉铭/nr 说/v ，/w 在/p 《/w 隋书/n 》/w 和/cc 《/w 资治通鉴/n 》/w 中/f 记载/v 突厥/n [启/v 民/ng 可汗/n]/nz 的/ude1 驻/v 牧地/n 在/p “/w 胜/v 、/w 夏/tg [二/m 州/n]/mq 之间/f ，/w 东西/n 至/p 河/n ，/w 南北/f [四/m 百/m 里/f]/mq ”/w 。/w 书/n 中/f 记载/v 的/ude1 胜州/nz 在/p 今/tg 内蒙古/ns [鄂尔多斯/nsf 市/n]/nsf [准/a 格尔/nrf 旗/n]/ns 北境/nz ，/w 东西/n 至/p 河/n ，/w 即/v 黄河/ns ，/w 突厥/n [启/v 民/ng 可汗/n]/nz 驻/v 牧地/n 就/d 在/p 黄河/ns 最大/gm 一/m 湾内/nz 。/w 而/cc 胜州/nz 东/f 、/w 北/f 两面/m 距/p 黄河/ns 更/d 近/a ，/w 所以/c 花木兰/nr 才能/n “/w 旦/ng 辞/v 爷娘/nz 去/vf ，/w 暮/tg 宿/v 黄河/ns 边/k ”/w ；/w 渡河/vi 东/f 行/ng 约/d [百/m 里/f]/mq 有/vyou “/w 黑水/nz ”/w ，/w 即/v 今/tg 呼和浩特/ns 的/ude1 大黑河/nz ，/w 《/w 木兰诗/nz 》/w 有的/rz 版本/n 为/p “/w 黑山/nsf ”/w ，/w 即/v 杀/v 虎山/nz ，/w 在/p 呼和浩特/ns 东南/f [百/m 里/f]/mq ，/w 也/d 是/vshi 东征/v 必经/vn 的/ude1 要道/n ；/w 继续/v 东/f 行/ng 至/p “/w 燕山/ns ”/w ，/w 是/vshi 隋/tg 将/d 韦云起/nr 讨伐/v 契丹/ns 的/ude1 战场/n 。/w 因此/c 木兰/nz 才能/n “/w 旦/ng 辞/v 黄河/ns 去/vf ，/w 暮/tg 宿/v 黑山头/nz ，/w 不/d 闻/v 爷娘/nz 唤/vg 女声/n ，/w 但/c 闻/v 燕山/ns 胡骑鸣/nr 啾啾/o ”/w 。/w 
从/p 木兰/nz 行军/vi 的/ude1 地理/n 方位/n 考证/v ，/w 杨玉铭/nr 推断出/nz 木兰/nz 的/ude1 家乡/n 在/p 胜州/nz 附近/f [启/v 民/ng 可汗/n]/nz 所属/n 牧地/n ，/w 木兰/nz 买/v 鞍马/n 鞭辔/nz 之/uzhi 城/n 有/vyou 东/f 、/w 南/b 、/w 西/f 、/w 北/f [四/m 市/n]/mq ，/w 便是/v 隋朝/t 设置/v 的/ude1 胜州城/nz ，/w 今/tg 内蒙古/ns [鄂尔多斯/nsf 市/n]/nsf [准/a 格尔/nrf 旗/n]/ns 北/f 的/ude1 [十二/m 连/ulian 城/n]/nz [古城/n 遗址/n]/nz 。/w 当年/t 人口/n 众多/a 、/w 市井/n 繁华/a ，/w 盛极一时/vl 。/w 《/w 木兰诗/nz 》/w 后/f 文/ng “/w 爷娘/nz 闻/v 女/b 来/vf ，/w 出/vf 郭/nz 相扶/nz 将/d ”/w ，/w 也/d 说明/v 木兰/nz 的/ude1 家/q 在/p 胜州/nz 城内/s 。/w 至于/p 诗/n 中/f 开篇/n 的/ude1 “/w 机杼/n 声/qv ”/w ，/w 再次/d 验证/v 了/ule 木兰/nz 的/ude1 家/q 离/v 胜州城/nz 不/d 远/a ，/w 突厥人/nz 的/ude1 游牧/vn 生产方式/n 因/p 胜州城/nz 汉族/nz 人/n 的/ude1 影响/vn 逐步/d 汉化/v 了/ule 。/w 
对于/p 花木兰/nr 是/vshi 隋炀帝/nr 时/ng 胜州/nz [启/v 民/ng 可汗/n]/nz 所属/n 突厥族/nz 女子/n ，/w 杨玉铭/nr 认为/v 能/v 进一步/d 解释/v 《/w 木兰诗/nz 》/w 中/f 的/ude1 一些/mq 难解/nz 之/uzhi 句/q 。/w “/w 昨夜/t 见/v 军帖/nz ，/w 可汗/n 大/a 点兵/nz ”/w ，/w 可汗/n 不/d 在/p 白天/t 公布/v 出/vf 征兵/vn 册/q ，/w 而/cc 在/p 夜间/n 通告/n 到/v 户/q ，/w 是因为/c 突厥/n 牧民/nnd 白天/t 出去/vf 放牧/vi ，/w 夜里/t 才/d 回到/v 部落/n 的/ude1 缘故/n 。/w “/w 军/n 书/n [十二/m 卷/q]/mq ，/w 卷/q 卷/q 有/vyou 爷/ng 名/q ”/w ，/w 史学家/nnt 历来/d 认为/v 一卷/mq 有/vyou 爷/ng 名/q 则/d 可/v ，/w 卷/q 卷/q 有名/a 不/d 近/a 情理/n 。/w 殊不知/v ，/w 这/rzv 是/vshi [游牧/vn 民族/n]/nz 的/ude1 户/q 兵制/nz ，/w 而/cc 非/b 汉族/nz 政权/n 的/ude1 府兵制/nz ，/w 兵/n 户/q 世代/n 出兵/v ，/w 父/ng 退/v 子/ng 继/vg ，/w 平时/t 生产/vn ，/w 战时/t 出征/vi 。/w 北方/s [游牧/vn 民族/n]/nz 大约/d 每隔/d 三年/t 编制/vn 一次/mq 兵/n 册/q ，/w 名叫/v “/w 比/p 丁/ng ”/w ，/w 男子/n 年/qt 满/a [十六/m 岁/qt]/mq 记名/v 入/v 兵籍/nz ，/w 到/v [五/m 十五/m 岁/qt]/mq 或/c [六十/m 岁/qt]/mq 才/d 退役/vi 。/w 花木兰/nr 的/ude1 父亲/n 自/p [十六/m 岁/qt]/mq 入/v 兵籍/nz ，/w 经历/n [十二/m 次/qv]/mq 比/p 丁/ng ，/w 已/d 是/vshi [五十/m 二/m 岁/qt]/mq 的/ude1 老翁/n ，/w 虽/c 未/d 到/v 退役/vn 年龄/n ，/w 但/c 年迈体弱/vl ，/w 无法/v 出征/vn 。/w 又/d 因/p “/w 阿爷/nz 无/v 大/a 儿/ng ，/w 木兰/nz 无/v 长兄/n ”/w ，/w 所以/c 导致/v 了/ule 木兰/nz “/w 从此/d 替/p 爷/ng 征/v ”/w ，/w 成就/n 了/ule 巾帼英雄/n 的/ude1 千古/n 美名/n 。/w 
家乡/n 之争/v 实/ad 是/vshi 利益/n 之争/v 
由于/p 文化/n 落后/a ，/w [游牧/vn 民族/n]/nz 留下/v 的/ude1 典籍/n 少/a 得/ude3 可怜/v 。/w 杨玉铭/nr 无法/v 找到/v 可以/v 佐证/n 互见/nz 的/ude1 实物/n 。/w 尽管如此/dl ，/w 他/rr 依然/d 坚持/v 自己/rr 的/ude1 推断/vn ，/w 花木兰/nr 就是/v 隋胜州/nr [启/v 民/ng 可汗/n]/nz 所属/n 突厥/n 女子/n 。/w 隋炀帝/nr 大业/n 初/f 年/qt （/w 公元/n 605年/t ）/w ，/w [启/v 民/ng 可汗/n]/nz 点兵/nz 助/v 隋炀帝/nr 讨伐/v 契丹/ns ，/w 花木兰/nr 代/q 父/ng 从军/vi 。/w 平定/vi 契丹/ns 后/f ，/w 跟随/v 炀/ng 帝/ng 征伐/v 高丽/nz 。/w 大业/n 十年/mq （/w 公元/n 614年/t ）/w ，/w 高丽/nz 投降/v 才/d [班/n 师/ng 回/v 朝/tg]/nz ，/w 花木兰/nr 不/d 受/v 策勋/nz 之/uzhi 赏/v ，/w 退伍/vi 回乡/vi ，/w 与/cc 家人/n 团聚/vi 。/w 
《/w 木兰诗/nz 》/w 现/tg 选入/vf [中学/nis 语文/n]/nz 课本/n ，/w 被/pbei [广大/b 青年/n]/nz 吟颂/nz ；/w 花木兰/nr 的/ude1 故事/n 搬上/vf 戏剧/n 舞台/n ，/w 在/p 国内/s 长/a 演/v 不衰/v ；/w [美国/nsf 迪斯尼/nrf 公司/nis]/ntc 制作/v 的/ude1 卡通片/n 《/w 花木兰/nr 》/w ，/w 更是/d 将/d 花木兰/nr 的/ude1 美名/n 传遍/v 全球/n 。/w 
杨玉铭/nr 指出/v ，/w 随着/p 木兰/nz 的/ude1 地域/n [历史/n 文化/n]/nz 价值/n 逐步/d 显现/v ，/w 人们/n 纷纷/d 引经据典/n 、/w 建/v 庙/n 立碑/nz ，/w 用/p 木兰/nz 的/ude1 芳名/n 为/p 故里/n 增光/vi 添/v 彩/ng 。/w 目前/t ，/w 已有/v [河南省/ns 商丘市/ns 虞城/ns]/nz 县/n 、/w 湖北省/ns 武汉市/ns 黄陂区/ns 、/w 安徽省/ns [亳州市/ns 谯城区/ns]/nz 、/w 河北省/ns 完县/ns 、/w 陕西省/ns 延安市/ns 等/udeng 地/ude2 ，/w 借/v [木兰/nz 故里/n]/nz 之/uzhi 名/q 开发/vn 旅游/vn [文化/n 产业/n]/nz 。/w 花木兰/nr 家乡/n 地/ude2 之争/v ，/w 就是/v 对/p 经济/n 符号/n 的/ude1 争夺/vn 。/w 谁/ry 拥有/v 了/ule 花木兰/nr 这个/rz 经济/n 符号/n ，/w 就/d 拥有/v 经济效益/n 发展/vn 的/ude1 名片/n 。/w [木兰/nz 故里/n]/nz 最终/d 能/v [花落/nz 谁家/r]/nz ，/w 有待/v 后来人/n 进一步/d 考证/v 。/w 
