赌王/nz 儿子/n 何猷启/nr 与/cc 女友/n 酒店/nis 开房/v 被/pbei 拍/v 
何猷启/nr 虽然/c 是/vshi 鼎鼎大名/nz 的/ude1 赌王/nz 儿子/n ，/w 但/c 何猷启/nr 穿着/n 十分/d 平民化/v ，/w 经常/d 穿/v 一件/mq 球衣/n ，/w 不/d 爱/v 名牌/n 的/ude1 何猷启/nr 连/ulian 女友/n 也/d 喜欢/vi 平民/n ，/w 何猷启/nr 不同/a 于/p 其他/rzv 的/ude1 富二代/n 热衷于/v 追求/vn 女星/nnd ，/w 赌王/nz 儿子/n 原来/d 只/d 爱/v [邻家/n 女孩/n]/nz 。/w 
现在/t 我们/rr 就/d 曝光/vi 娱乐圈/nz [明星/nnd 酒店/nis]/ntch 开房/v 偷欢/nz 被/pbei 抓拍/v 的/ude1 尴尬/a 瞬间/n 。/w 
推荐/v 阅读/vn ：/w 
邓紫棋/nr 获/v 汪峰/nr 那英/nr 称赞/v 激动/a 自/p 拍/v 生活照/nz 萌/vg 翻/v 网友/n 
张/q 张/q 点击/v 过/uguo 亿/m ！/w 扫/v 一/m 扫/v 2013/m 最/d 无节操/nz 游戏/n 嫩模/nz 
韩寒/nr 掉进/vf 粪坑/n 照/v 被/pbei 打/v 马赛克/n 明星/nnd [糗事/nz 一/d 箩筐/n]/nz 
备受/v 貌/ng 丑/a 男优/nz 蹂躏/vn ！/w 日本/ns AV/x 女优/nnd 工作/vn 现场/s 照/v 曝光/vn （/w 多/a 图/n ）/w 
