人民网/nz 合肥/ns 1月13日/t 电/n （/w 记者/nnt 苗子健/nr ）/w 据/p [安徽省/ns 气象台/nis]/nt 预报/vn ，/w 未来/t 一周/mq 安徽/ns 以/p 晴到多云/n 天气/n 为主/vi ，/w 气温/n 逐渐/d 回升/v 。/w 由于/p 前期/f 降水/n 导致/v [空气/n 湿度/n]/nz 较大/d ，/w 雾/n 或/c 霾天/nz 将/d 有所/v 增多/vn 。/w 
[气象/n 部门/n]/nz 预测/vn ，/w 1月14日/t ，/w 全省/n 晴天/n 到/v 多/a 云/vg ，/w 早晨/t 江北/s 西部/f 和/cc 沿江/nz 江南/nz [部分/n 地区/n]/nz 有/vyou 雾/n ；/w 1月15/t ～/w 16日/t ，/w 全省/n 晴天/n 到/v 多/a 云/vg 。/w 
由于/p 未来/t 一周/mq [部分/n 地区/n]/nz 早晨/t 有/vyou 雾/n ，/w [专家/nnt 提醒/v]/nz 市民/n 出行/vi 时/ng 要/v 注意/vn [交通/n 安全/an]/nz ，/w 并/cc 建议/n 一般/ad 人群/n 适量/a 减少/v [户外/s 活动/vn]/nz ，/w 儿童/n 、/w 老人/n 及/cc [易/ad 感/vg 人群/n]/nz 应/v 减少/vn 外出/vi 。/w 
1月13日1时45分/t [安徽省/ns 气象台/nis]/nt 发布/v 大雾/n [黄色/n 预警/vn]/nz ，/w 全省/n [20/m 个/q]/mq 市县/n 出现/v [雾霾/nz 天气/n]/nz 。/w 目前/t 预警/vn 信号/n 已经/d 解除/v 。/w 
