据/p [日本/ns 放送/v 协会/nis 电视台/nis]/nt 12日/t 报道/v ，/w [日本/ns 陆上/s 自卫队/nis]/nt 第一/m 空/ng 挺/d 团/n （/w 降落伞/n 部队/nis ）/w 在/p 千叶县/ns 船桥市/nz 的/ude1 习志野/nr 基地/nis 进行/vn 了/ule 空降/v 演习/vn ，/w 并/cc 公开/ad 了/ule 训练/v 录像/n 。/w 
报道/v 说/v ，/w 部队/nis 成员/nnt 进行/vn 了/ule 空降/v 并/cc 夺回/v 假想/b 外敌/n 占领/v 离岛/nz 的/ude1 演习/vn 。/w 每年/r 1月/t ，/w 该/rz 部队/nis 都会/n 在/p 此/rzs 进行/vn 例行/vn 演习/vn 。/w 报道/v 没有/v 公布/vn 演习/vn 具体/a 时间/n ，/w 但/c 据/p [日本/ns 防卫省/nz]/nz [官方/n 网站/n]/nz 10日/t 消息/n ，/w [防卫/vn 大臣/nnt]/nz 小/a 野寺/nz 五典/nz 将/d 于/p 12日/t 视察/v 该/rz 演习/vn 。/w 另据/nz [时事/n 通讯社/nis]/nt 12日/t 报道/v ，/w 小/a 野寺/nz 五典/nz 当天/t 视察/v 了/ule 此次/rz 演习/vn 。/w （/w 记者/nnt 刘军国/nr ）/w 
《/w 人民日报/nz 》/w （/w 2014年01月13日21/t 版/n ）/w 
