综合/v 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w 民进党/nz 5月/t 改选/v 党主席/nnt ，/w 牵动/v 2016/m [台湾/ns 地区/n]/ns 领导人/nnt 选举/v 布局/n 。/w 避免/v 绿营/nz 分裂/vi ，/w 民/ng 党内/s 近日/t 出现/v 党主席/nnt 改选/v 、/w 2016/m 初选/v 及/cc 民进党/nz [大陆/ns 政策/n]/nz 大辩论/n “/w 三合一/vn ”/w 呼声/n ，/w 盼/v 让/v “/w 两个/mq 太阳/n ”/w 争议/vn 提早/d 落幕/vi 。/w 
对此/d ，/w 被/pbei 视为/v 民进党/nz 主席/nnt 热门/a 人选/n 的/ude1 苏贞昌/nr 、/w 蔡英文/nr 、/w 谢长廷/nr 态度/n 不一/vi 。/w 民进党/nz 中央/n 指/v 三者/r 性质/n 不同/a ，/w 不宜/v 混为一谈/vl ；/w 前/f 主席/nnt 蔡英文/nr 阵营/n 认为/v “/w 不/d 失/v 是/vshi 个/q 好/a 方向/n ”/w ；/w 台/q 当局/n 前/f “/w [行政院/nis 院长/nnt]/nnt ”/w 谢长廷/nr 办公室/nis 则/d 暂/d 不/d 响应/v 。/w 
民进党/nz 主席/nnt 苏贞昌/nr 办公室/nis 主任/nnt 、/w 民进党/nz 发言人/nnt 张惇涵/nr 表示/v ，/w 这/rzv [三/m 件/q]/mq 大事/n ，/w 每件/d 性质/n 都/d 不同/a ，/w 若/c 混/v 在/p 一起/s 谈/v 会/v 太/d 复杂/a 。/w 
蔡英文/nr 办公室/nis 发言人/nnt 洪耀福/nr 说/v ，/w 民进/n 党内/s [不少/m 县/n]/mq 市长/nnt 及/cc 基层/n 支持者/n 陆续/d 反映/v 过/uguo 类似/a 看法/n ，/w “/w 蛮/d 有/vyou 道理/n 的/ude1 ”/w 。/w 若/c 民进党/nz 中央/n 能/v 积极/ad 讨论/v 、/w 形成/v 共识/n ，/w “/w 三合一/vn ”/w 对/p 年底/f 辅/vg 选/v 或/c 对/p 2016/m 选举/v “/w 不失为/v 一个/mq 好/a 的/ude1 方向/n ”/w 。/w 
谢长廷/nr 办公室/nis 发言人/nnt 林鹤明/nr 表示/v ，/w 谢长廷/nr 向来/d 主张/v [大陆/ns 政策/n]/nz 应/v 公开/ad 辩论/vn ，/w 至于/p 举办/v 时间/n 点/qt 或/c [台湾/ns 地区/n]/ns 领导人/nnt 初选/v 是否/v 与/cc 党主席/nnt 改选/v 合并/vn 举办/v ，/w 尊重/v 党内/s 委员/nnt 意见/n ，/w 目前/t 没/d 任何/rz 评论/n 。/w 
民进/n 党内/s 人士/n 分析/vn ，/w “/w 三合一/vn ”/w 未必/d 对/p 谁/ry 有利/a 。/w 蔡/nz 、/w 谢/v 可/v 在/p [台湾/ns 地区/n]/ns 领导人/nnt 初选/v 、/w 党主席/nnt 选举/v 上/f 分进合击/nz ，/w 另/rz 可/v 替/p 蔡英文/nr 是否/v 参选/vn 党主席/nnt 的/ude1 抉择/vn 难题/n 解套/nz 。/w 民调/nz 暂/d 输/v 的/ude1 苏贞昌/nr 也/d 可/v 透过/v 参选/vn 党主席/nnt 的/ude1 党员/nnt 动员/v 实力/n 、/w 拉/v 抬/v 初选/vn 民调/nz ，/w 与/cc 蔡/nz 一/m 较高/ad 下/f 。/w 
洪耀福/nr 说/v ，/w 许多/mq 基层/n 、/w 绿营/nz 县/n 市长/nnt 或/c 即将/d 参选/v 县/n 市长/nnt 的/ude1 候选人/nnt 都/d 曾/d 建议/n ，/w 党主席/nnt 改选/v 与/cc [台湾/ns 地区/n]/ns 领导人/nnt 初选/v 应/v 合并/vn 举办/v 。/w [一/d 来/vf]/mq 有助/v 民进/n 党内/s 整合/vn 、/w 解决/v 地方/n 派系/n 矛盾/an ，/w [二/m 来/vf]/mq 若/c 能/v 尽快/d 形成/v [台湾/ns 地区/n]/ns 领导人/nnt 选举/v 候选人/nnt ，/w 无疑/d 加强/v 了/ule 辅/vg 选/v 力道/nz 。/w 未来/t 不论/c 谁/ry 出线/vi ，/w 更/d 能/v 以/p 成/v [台湾/ns 地区/n]/ns 领导人/nnt 候选人/nnt 之/uzhi 姿/ng ，/w 给/p 各/rz 县市/n 明确/a 的/ude1 政策/n 承诺/vn 。/w （/w 朱炼/nr ）/w 
