人民网/nz 讯/ng 1月9日/t ，/w [安徽省/ns 政府/nis 参事/nnt 室/n 党组/nis]/nt 成员/nnt 、/w 副主任/nnt 蒋兆晴/nr ，/w [安徽省/ns 文史馆/nis]/nt 副馆长/nnt 张旭华/nr ，/w [安徽省/ns 海外/s 联谊/b 中心/nis]/nt 主任/nnt 副/b 杨正道/nr 一行/n ，/w 到/v 岳西县/ns 店前镇/ns 河西村/ns 调研/vn 走访/v ，/w [店前镇/ns 党委/nis]/nt 书记/nnt 王传新/nr 陪同/v 。/w 
蒋兆晴/nr 一行/n 实地/d 参观/v 考察/vn 了/ule [河西村/ns 美好/a 乡村/n 示范点/nis]/nt 、/w 千/m 竹/ng 坪/ng 种养/v 专业/n 合作社/nis 、/w 富/vg 硒/n 土鸡/n [养殖/vn 基地/nis]/nz ，/w 就/d 村级/b 经济发展/v 与/cc 镇/n 、/w 村干部/nnt 进行/vn 了/ule 交流/vn 座谈/vn 。/w 随后/d ，/w 蒋兆晴/nr 向/p 河西村/ns 捐赠/v 了/ule 慰问/v 物资/n ，/w 并/cc 走访/v 慰问/vn 了/ule 程家道/nr 、/w 程诗群/nr [两/q 户/q]/mq 贫困户/n ，/w 向/p 他们/rr 赠送/v 了/ule 慰问金/n 和/cc 慰问品/n 。/w （/w 王云志/nr ）/w 
