[中国/ns 国民党/n]/nz 11日/t 表示/v ，/w 党中央/nt 不/d 乐见/nz 同志/n 相互/d 攻击/vn ，/w 若/c 出现/v 太/d 过/uguo 严重/a 的/ude1 [恶意/n 攻击/vn]/nz ，/w 党内/s 相关/vn 单位/n 会/v 适时/ad 介入/v 处理/vn 。/w 
国民党/n 内/f 人士/n 说/v ，/w 党内/s 对/p 有意/d 参选/v 者/k 都/d 有/vyou 规范/v ，/w 团结/v 是/vshi 大前提/n ，/w 党中央/nt 不/d 乐见/nz 发生/v 这样/rzv 相互/d 攻击/vn 的/ude1 事/n ，/w 不/d 希望/v 党内/s 有意/d 参选/v 者/k 出现/v 彼此/rr 攻击/vn 的/ude1 行为/n ，/w 希望/v 维持/vn [君子/n 之争/v]/nz 的/ude1 选举/vn 文化/n 。/w 
党内/s 人士/n 表示/v ，/w 如果/c 出现/v 太/d 过/uguo 严重/a 且/c 没有/v 基于/p 事实/n 的/ude1 [恶意/n 攻击/vn]/nz ，/w 党内/s 相关/vn 单位/n 会/v 适时/ad 介入/v 处理/vn 。/w 党主席/nnt 马英九/nr 非常/d 不/d 赞成/v 用/p 攻击/v 同志/n 方式/n 参选/v ，/w 批评/vn 要/v 基于/p 事实/n ，/w 不能/v 有/vyou 恶意/n 的/ude1 攻击行为/nhd 。/w 
据/p 台/q 媒/ng 此前/t 报道/v ，/w 国民党/n 中央委员/nnt 连胜文/nr 目前/t 仍/d 未/d 宣布/v 是否/v 参选/vn 2014年/t 台北/ns 市长/nnt ，/w 但/c 他/rr 的/ude1 人气/n 在/p 国民党/n 内/f 最高/a ；/w 由/p 他/rr 参选/v ，/w 国民党/n 胜率/nz 较大/d 。/w （/w 何建峰/nr ）/w 
