记者/nnt 1月10日/t 获悉/v ，/w 国务院/nt 日前/t 批准/v 《/w 千岛湖/ns 及/cc 新安江/ns 上游/f 流域/n 水资源/n 与/cc [生态/n 环境/n]/nz 保护/vn 综合/v 规划/n 》/w ，/w 标志着/v 新安江/ns 流域/n [生态/n 环境/n]/nz 保护/vn 上升/vi 到/v [国家/n 战略/n]/nz 层面/n 。/w 按照/p 国务院/nt 批复/v 要求/n ，/w [国家/n 发展/vn 改革/vn 委/ng]/nt 已/d 正式/ad 印发/v 实施/vn 《/w 规划/n 》/w 。/w 
千岛湖/ns ，/w 即/v [新安江/ns 水库/n]/nz ，/w 是/vshi 我国/n [长/a 三角/n 地区/n]/nz 最大/gm 的/ude1 淡水/n 人工湖/n 和/cc 重要/a 的/ude1 水源/n 地/ude2 。/w 千岛湖/ns 及/cc 新安江/ns 上游/f [流域/n 面积/n]/nz [11452/m ./w 5/m 平方公里/q]/mq ，/w 包括/v 浙江省/ns 的/ude1 淳安县/ns 全境/n 、/w 建德市/ns [部分/n 地区/n]/nz ，/w 我省/n [黄山市/ns 屯溪区/ns]/nz 、/w 徽州区/ns 、/w 歙县/ns 全境/n ，/w 以及/cc 黄山区/ns 、/w 休宁县/ns 、/w 黟县/ns 、/w 祁门县/ns 和/cc 宣城市/ns 绩溪县/ns [部分/n 地区/n]/nz ，/w 是/vshi [长/a 三角/n 地区/n]/nz 重要/a 的/ude1 生态/n 屏障/n 。/w 为/p 保护/vn 好/a 千岛湖/ns 及/cc 新安江/ns 上游/f 地区/n 的/ude1 优质/b 水资源/n ，/w 促进/v [区域/n 经济/n]/nz 社会发展/v 与/cc [生态/n 环境/n]/nz 保护/vn 相/d 协调/v ，/w [国家/n 发展/vn 改革/vn 委/ng]/nt 会同/v 有关方面/nz 编制/vn 了/ule 《/w 规划/n 》/w 。/w 
《/w 规划/n 》/w 提出/v ，/w 到/v 2020年/t ，/w 全/a 流域/n 水资源/n 与/cc [生态/n 环境/n]/nz 保护/vn 等/udeng 主要/b 指标/n 保持/v 或/c 达到/v 全国/n 先进/a 水平/n ，/w 基本/a 形成/v “/w 流域/n 水质/n 保持/v 优良/z 、/w [生态/n 环境/n]/nz 全面/ad 提升/v 、/w [生态/n 经济/n]/nz 高效/b 发展/vn 、/w [人/n 与/cc 自然/n]/nz 和谐/a 共处/vi ”/w 的/ude1 [生态/n 文明/n]/nz 新局面/nz 。/w 为此/bl ，/w 围绕/v 水源/n 地/ude2 建设/vn 与/cc 保护/vn 、/w 河道/n 综合/vn 整治/vn 、/w 节水/vn [工程/n 建设/vn]/nz 、/w 工业/n [点源/nz 污染/vn]/nz 防治/vn 、/w 城镇/n 生活/vn 污染防治/v 、/w 农业/n [农村/n 面/nf 源/ng 污染/vn]/nz 防治/vn 、/w 水土保持/gg 、/w [生态/n 修复/v]/nz 与/cc 建设/vn 、/w 监测/v 能力/n 建设/vn 、/w 科技/n 支撑/v 十大/mq 类/q ，/w 共/d 安排/v 我省/n [重点/n 建设/vn 项目/n]/nz [116/m 个/q]/mq ，/w 总投资/nz [90/m ./w 90/m 亿元/q]/mq ，/w 项目/n 个数/n 和/cc 投资额/n 分别/d 占/v 到/v 总量/n 的/ude1 67.05%/m 和/cc 71.48%/m 。/w 
省/n 发改委/nis 有关/v 人士/n 表示/v ，/w 《/w 规划/n 》/w 出台/vi 对/p 我省/n 新安江/ns 上游/f 流域/n [生态/n 保护/vn]/nz 和/cc 发展/vn 提出/v 更高/d 要求/n ，/w 也/d 带来/v 更好/d 机遇/n ，/w 我省/n 将/d 配套/v [实施/v 方案/n]/nz ，/w 强力/n 推进/vi 流域/n [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 。/w (/w 夏胜/nr 为/p 、/w 陈梦吟/nr )/w 
