1月12日/t 下午/t ，/w 由/p [阜阳/ns 新闻网/n]/nz 、/w [阜阳/ns 政府/nis]/nt 网/n 联合/vd 主办/v 的/ude1 “/w 金种子/nr ”/w 阜阳/ns 首届/b 网友/n 节/q 年度/n [庆典/n 活动/vn]/nz 举行/v ，/w 来自/v 颍/ng 淮/n 论坛/n 的/ude1 版主/nnt 、/w “/w [公民/n 记者/nnt]/nz ”/w 等/udeng 300多名/m 网友/n 参加/v 活动/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 本次/r 年度/n [庆典/n 活动/vn]/nz 是/vshi 阜阳/ns 首届/b 网友/n 节/q 的/ude1 活动/vn 之一/rz 。/w 阜阳/ns 首届/b 网友/n 节/q 自/p 2013年11月22日/t 启动/v 至今/d ，/w 共/d 举办/v 了/ule [百/m 人/n]/mq 观/vg 影/ng 活动/vn 、/w [百/m 人/n]/mq 户外/s 骑行/nz 烧烤/vn 活动/vn 、/w [百/m 人/n]/mq [钓鱼/vi 大赛/vn]/nz 、/w [百/m 人/n]/mq 户外/s 亲子/nz 拓展/v 等/udeng [12/m 场/qv]/mq 系列/n 活动/vn ，/w 参与/v 网友/n 2万多人/m ，/w 为/p 网友/n 间/f 搭建/v 了/ule 相互/d 交流/vn 、/w 增进/v 感情/n 的/ude1 平台/n 。/w 
本次/r 网络/n [庆典/n 活动/vn]/nz 的/ude1 节目/n 由/p [阜阳/ns 新闻网/n]/nz 、/w [阜阳/ns 政府/nis]/nt 网/n 的/ude1 网友/n 们/k 组织/n 策划/vn 而/cc 成/v 。/w [汉服/nz 文化/n]/nz 表演/vn 《/w 礼仪之邦/n 》/w 、/w 男生/n 独唱/vn 《/w 大海/n 》/w 、/w 古筝/n 《/w 秦桑曲/nr 》/w 等/udeng [二十/m 个/q]/mq 精彩/a 节目/n 依次/d 上演/v 。/w 活动/vn 期间/f ，/w 还/d 进行/vn 了/ule 颍/ng [淮/n 公益/n 联盟/nis]/nt 授旗/nz 仪式/n ，/w 对/p 电信杯/nz “/w 精神文明/n 行/ng 、/w 网友/n 看/v 阜阳/ns ”/w [优秀/a 作品/n]/nz 、/w [邮/ng 储/vg 银行/nis]/nt 摄影/vn 大赛/vn [优秀/a 作品/n]/nz 、/w 颍/ng 淮/n 论坛/n 2013/m 年度/n 优秀/a 版主/nnt 、/w [阜阳/ns 新闻网/n]/nz 2013/m 年度/n 优秀/a [公民/n 记者/nnt]/nz 进行/vn 了/ule 颁奖/vn 。/w （/w 记者/nnt 宋玉洁/nr ）/w 
