为了/p 筹款/vi ，/w 申花队/nt 已经/d 卖出/v 上/f 赛季/n 球队/nis 的/ude1 数/n 名/q 主力/nnt 。/w 不管/c 申花/nz 是/vshi 外迁/nz ，/w 还是/c 继续/v 留/v 在/p 上海/ns ，/w 以/p 目前/t 的/ude1 残破/vn 阵容/n 征战/vi 新/a 赛季/n ，/w 申花/nz 也/d 将/d 是/vshi 降级/vi 大/a 热门/a ，/w 一旦/d 降级/vi ，/w 申花/nz 就/d 将/d 失去/v 一切/rz 资本/n 。/w 
在/p 此/rzs 情况下/nz ，/w 已经/d [33/m 岁/qt]/mq 的/ude1 曹秉局/nr 进入/v 申花/nz 视线/n 。/w 曹秉局/nr 曾任/v 韩国/nsf 国奥/n 队/n 队长/nnt ，/w 一度/d 占据/v [韩国/nsf 国家队/nis]/nt 主力/nnt 中卫/ns 位置/n 。/w 虽然/c 年纪/n 不/d 小/a 了/ule ，/w 但/c 个人/n 防守/v 经验/n 出色/a ，/w 头球/n 优势/n 突出/a ，/w 效力/n 申花/nz 还是/c 会/v 起到/v 作用/n 的/ude1 。/w 双方/n 经过/p 沟通/v 后/f ，/w 也/d 在/p 个人/n 待遇/n 方面/n 达成/v 一致/a ，/w 签约/vi 1年/t ，/w 申花/nz 具备/v 优先/vn 续约/vn 权/n 。/w 昨天/t ，/w 韩国/nsf 媒体/n 还/d 爆料/v ，/w 申花/nz 与/cc [浦项/ns 制/v 铁/n]/nz 中后卫/nnt 金亨镒/nr 已/d 接近/v 于/p 签约/vi ，/w 现年/n [30/m 岁/qt]/mq 的/ude1 金亨镒/nr 曾/d 代表/nnt 韩国/nsf 出战/v 2010年/t [南非/nsf 世界杯/n]/nz 。/w 
此外/c ，/w 申花/nz 仍/d 在/p 为/p 西迁/nz 做/v 最后/f 努力/ad 。/w 不过/c ，/w 因为/c 申花/nz 目前/t 还/d 需要/v 补齐/nz 一些/mq 申请/v 仲裁/vn 的/ude1 资料/n ，/w 足协/nis [仲裁/vn 委员会/nis]/nis 尚未/d 全面/ad 受理/v 申花/nz 的/ude1 仲裁/vn 案/ng ，/w 这/rzv 让/v 申花/nz 外迁/nz 更/d 增/v 难度/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 上海/ns 方面/n 也/d 在/p 找/v 其他/rzv 解决/v 办法/n ，/w 譬如/v 联系/vn 了/ule [四/m 五/m 家/q]/mq 企业/n 接手/v 申花/nz 。/w 此前/t 也/d 有/vyou 企业/n 希望/v 以/p [1/m ./w 5/m 亿元/q]/mq 收购/v 朱骏/nr 手中/s 的/ude1 股份/n ，/w 但/c 在/p 申花/nz 已/d 投入/v [三/m 四/m 个/q]/mq 亿/m 的/ude1 朱骏/nr 没有/v 答应/v 。/w 有/vyou 消息/n 透露/v ，/w 有关方面/nz 并不/d 愿意/v 完全/ad 收购/v 现/tg 申花/nz 投资人/nnd 所/usuo 持/v 的/ude1 股份/n ，/w 仅仅/d 希望/v 通过/p 交接/vn 获得/v 其/rz 手中/s 的/ude1 俱乐部/nis 运营/vn 权/n ，/w 这样/rzv 也/d [可以/v 避免/v]/nz 申花/nz 西迁/nz 。/w 
