原/b 标题/n ：/w 公租房/nz 让/v [乡村/n 教师/nnt]/nnt 安居乐业/vl 
为/p 解决/v 教师/nnt 住房难/nz 问题/n ，/w 彻底/ad 改善/v [农村/n 教师/nnt]/nz 居住/v 条件/n ，/w 吸引/v 、/w 留住/v 更多/ad 优秀/a [大学/nis 毕业生/n]/nz 到/v [农村/n 工作/vn]/nz ，/w 记者/nnt 昨日/t 从/p 市教育局/nis 获悉/v ，/w 自/p 2011年/t 开始/v ，/w 我市/r 长丰/ns 、/w 肥东/ns 、/w 肥西/ns 等/udeng 县/n 相继/d 开展/v 农村/n [边远/b 地区/n]/nz 教师/nnt 公租房/nz 建设/vn 工作/vn 。/w 到/v 目前/t 为止/u ，/w [三/m 县/n]/mq 共/d 投入/v [3/m ./w 13/m 亿元/q]/mq ，/w 建设/vn [3421/m 套/q]/mq 教师/nnt 公租房/nz ，/w 其中/rz 已/d 建成/v [2559/m 套/q]/mq ，/w 在/p 建/v [862/m 套/q]/mq 。/w 
据悉/v ，/w 2011年/t ，/w 长丰县/ns 将/d 教师/nnt 公租房/nz 建设/v [试点/vn 工作/vn]/nz 列入/v 当年/t 县政府/n “/w 十大/mq 工程/n ”/w 。/w 目前，2011年/t 开工/vi 项目/n 已/d 建成/v 入住/vn ，/w 2012年/t 开工/vi 项目/n 均/d 已/d 在/p 2013年10/t 月底/t 前/f 竣工/vi ，/w 正在/d 进行/vn 水电/n 接入/vn 和/cc 配/v 租/v 工作/vn ，/w 更多/ad 的/ude1 教师/nnt 将/d 如愿以偿/vl 住进/vf 新房/n 。/w 
2011年/t ，/w 肥东县/ns 投入/v 1800余万元/m 建成/v [340/m 套/q]/mq 教师/nnt 周转房/nz ；/w 2012年/t 投入/v 4700多万元/m 建成/v [844/m 套/q]/mq 教师/nnt 公租房/nz ；/w 2013年/t 投入/v 500余万元/m 建设/vn [90/m 套/q]/mq 教师/nnt 公租房/nz 。/w 目前/t 已有/v [1184/m 套/q]/mq 投入/v 使用/vn 。/w 
肥西县/ns 依托/v 保障房/nz 项目/n ，/w 2013年/t 总投资/nz [1/m ./w 2/m 亿元/q]/mq ，/w 在/p [14/m 个/q]/mq 建设/vn 点/qt ，/w 建设/vn [772/m 套/q]/mq 公租房/nz ，/w [建筑/n 面积/n]/nz 近/a [4/m 万/d 平方米/q]/mq 。/w （/w 束芳/nr ）/w 
