原/b 标题/n ：/w 坚决/ad 阻止/v [日本/ns 右翼/nis 势力/n]/nz 开/v 历史/n 倒车/vi （/w 大使/nnt 随笔/n ）/w 
2013年12月26日/t ，/w 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 悍然/d 参拜/v 供奉/v 有/vyou 二战/n [甲级/b 战犯/n]/nz 的/ude1 [靖国/nz 神社/nz]/nz 。/w 我/rr 作为/p 中国/ns 驻/v 日本/ns 大使/nnt ，/w 在/p [第一/m 时间/n]/nz 即/v 奉命/vd 约见/v [日本/ns 外务省/nt]/nt 负责人/nnt ，/w 接受/v 日本/ns 各/rz 大媒体/nz 采访/v ，/w 表达/v 极大/a 愤慨/an 和/cc [强烈/a 抗议/vn]/nz 。/w 
坦率/a 地/ude2 说/v ，/w 日本/ns 领导人/nnt 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 是/vshi 我/rr 去年/t 一年/mq 来/vf 最为/d 担心/v 的/ude1 事情/n 。/w 安倍/nrf 再次/d 上台/vi 以来/f ，/w 多次/mq 宣称/v 对/p 上次/t 任/v 首相/nnt 时/ng 未能/v 参拜/v “/w 悔恨/v 至极/vi ”/w ，/w 不时/d 对外/vn 放风/vi 要/v 去/vf 参拜/v ，/w 我们/rr 反复/d 做/v 日本/ns 高层/n 工作/vn ，/w 强调/v 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 是/vshi 一条/mq 不可/v 触碰/v 的/ude1 红线/n ，/w 将/d 给/p [中/f 日/b 关系/n]/nz 造成/v [致命/vi 打击/v]/nz 。/w 在/p 事先/d 察觉/v 安倍/nrf 将/d 参拜/v 时/ng ，/w 我/rr 和/cc 使馆/nis 当即/d 全力/d 做/v 阻止/vn 工作/vn ，/w 直到/v [最后/f 一刻/mq]/nz 。/w 但/c 安倍/nrf 置若罔闻/vl ，/w 一意孤行/vl 。/w 
这/rzv 一/m 行径/n [公然/d 挑战/vn]/nz 国际/n 正义/n 和/cc 人类/n 良知/n ，/w 不但/c 中/f 、/w 韩/b 等/udeng 二战/n 受害/vi 国/n 人民/n 予以/vx 强烈/a 谴责/v ，/w 有/vyou 良知/n 的/ude1 日本/ns 人民/n 、/w [国际/n 社会/n]/nz 也/d 纷纷/d 予以/vx 抨击/v 。/w 事实/n 已经/d 证明/v 并/cc 将/d 继续/v 证明/vn ，/w 安倍/nrf 错误/n 地/ude2 估计/v 了/ule 形势/n ，/w 做出/v 了/ule 既/c 不利于/v 其/rz 个人/n 、/w 也/d 不利于/v 其/rz 国家/n 、/w 更/d 有损于/v 亚太/b 和平/n 稳定/an 的/ude1 事/n 。/w 
日本/ns 领导人/nnt 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 是/vshi 在/p 历史/n 问题/n 上/f 的/ude1 倒行逆施/vl ，/w 是/vshi 企图/v 为/p 侵略/vn 翻案/vi 、/w 开/v 历史/n 倒车/vi 。/w [靖国/nz 神社/nz]/nz 战前/t 就是/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 对外/vn 侵略/vn 的/ude1 [精神/n 支柱/n]/nz ，/w 现在/t 仍/d 供奉/v 有/vyou [14/m 名/q]/mq 二战/n [甲级/b 战犯/n]/nz ，/w 时至今日/dl 仍/d 顽固/a 坚持/v 和/cc 宣扬/v “/w 侵略/vn 有理/a ”/w 的/ude1 军国主义/n 历史观/n 。/w 日本/ns 领导人/nnt 到/v 这里/rzs 参拜/v ，/w 事实上/bl 就是/v 在/p 直接/ad 或/c 间接/b 肯定/v “/w 靖国/nz 精神/n ”/w 和/cc “/w 靖国/nz 史观/nz ”/w ，/w 这/rzv 究竟/d 要/v 向/p [亚洲/ns 国家/n]/nz 乃至/c 世界/n 发出/v 什么/ry 信息/n ？/w 要/v 把/pba 日本/ns 人民/n 带/v 向/p 何方/r ？/w 
日方/n 和/cc 安倍/nrf 本人/rr 到处/d 宣扬/v 参拜/v 之/uzhi 举/v 丝毫/a 无意/v 伤害/vn 中/f 、/w 韩/b 等/udeng 受害/vi 国/n 人民/n 感情/n ，/w 但/c 向/p 双手/n 沾满/v 受害/vn 国/n 人民/n 鲜血/n 的/ude1 加害/vn 者/k 表达/v “/w 尊崇/v ”/w ，/w 本身/rz 就是/v 在/p 践踏/v 受害/vn 国/n 人民/n 的/ude1 感情/n ，/w 是/vshi 对/p 受害/vi 国/n 人民/n 的/ude1 再次/d 伤害/vn 。/w 日方/n 还/d 称/v 参拜/v 是/vshi 基于/p 对/p 历史/n 的/ude1 反省/vn ，/w 是/vshi 为了/p 所谓/v “/w 和平/n ”/w 与/cc “/w 不/d 战/vg ”/w ，/w 这种/r 虚伪/a 和/cc 自相矛盾/vl 的/ude1 辩解/vn 纯属/v 自欺欺人/vl 。/w 向/p 战争狂人/nz 祈求/v 和平/n ，/w 在/p 当年/t 鼓动/v 侵略/vn 的/ude1 神社/nz 宣示/v “/w 不/d 战/vg ”/w ，/w 显然/ad 是/vshi 找错/nz 了/ule 人/n ，/w 去/vf 错/v 了/ule 地方/n 。/w 在/p 这里/rzs 祈祷/v 和平/n 、/w 重温/v “/w 不/d 战/v 誓言/n ”/w ，/w 实在/d 是/vshi 对/p 和平/n 的/ude1 莫大/b 亵渎/v 。/w 
日本/ns 有人/r 声称/v 战后/t 有/vyou 多/a 位/q 首相/nnt 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 中方/n 长期/d 未/d 表示/v 异议/n ，/w 只是/d 近年/t 才/d 突出/a 处理/vn 这/rzv 一/m 问题/n ，/w 并/cc 指责/v 中方/n 借此/v 谋取/v [政治/n 利益/n]/nz 。/w 这种/r 说法/n 别有用心/vl ，/w 试图/v 混淆是非/vl ，/w 误导/v [国际/n 舆论/n]/nz 。/w 鉴于/p [靖国/nz 神社/nz]/nz 问题/n 的/ude1 性质/n 和/cc 危害/vn ，/w 中方/n 一贯/d 反对/v 日本/ns 领导人/nnt 参拜/v 。/w 1978年/t [靖国/nz 神社/nz]/nz 秘密/n 合祀/nz [甲级/b 战犯/n]/nz ，/w 过/uguo 了/ule 较长/d 时期/n 才/d [大白/nz 于/p 天下/n]/nz 。/w 1985年/t 时任/v 日本/ns 首相/nnt 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 中方/n 予以/vx 强烈/a 谴责/v 和/cc 抗议/vn 。/w 上世纪/nz 80年代/t 中期/f 以来/f ，/w 每当/p 日本/ns 领导人/nnt 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 都/d 给/p [中/f 日/b 关系/n]/nz 带来/v 严重/a 干扰/vn 和/cc 伤害/vn ，/w 中方/n 也/d [无/v 一/d 例外/vi]/nz 提出/v 了/ule [严正/a 交涉/v]/nz 和/cc [强烈/a 抗议/vn]/nz 。/w 尤其/d 是/vshi 小泉纯一郎/nrj 任/v 首相/nnt 时/ng 多次/mq 参拜/v ，/w 导致/v [两国/mq 关系/n]/nz 陷入/v 长达/v 5年/t 的/ude1 政治/n 僵局/n 。/w 安倍/nrf 2006年/t 接替/v 小泉/nz 任/v 首相/nnt 时/ng ，/w 中/f 日/b 双方/n 经过/p 谈判/vn 就/d 克服/v 影响/vn [两国/mq 关系/n]/nz 的/ude1 政治/n 障碍/n 和/cc 促进/v 两国/mq [友好/a 合作/vn]/nz 关系/n 的/ude1 健康/a 发展/vn 达成/v 一致/a 。/w 时隔/v 7年/t 安倍/nrf 再次/d 参拜/v ，/w 是/vshi 明知/v 不可/v 为/p 而/cc 为/p 之/uzhi ，/w 性质/n 更加/d 恶劣/a 。/w 
[中国/ns 政府/nis]/nt 和/cc 人民/n 对待/v 日本/ns 人民/n 向来/d 是/vshi 友好/a 宽容/v 的/ude1 。/w [中/f 日/b 邦交/n 正常化/vi]/nz 时/ng ，/w 中方/n 坚持/v 区别对待/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 分子/n 和/cc 日本/ns 人民/n ，/w 区别对待/v 战犯/n 和/cc [普通/a 士兵/nnt]/nz ，/w 认为/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 发动/v 的/ude1 战争/n 使/v [中国/ns 人民/n]/nz 蒙受/v 巨大/a 灾难/n ，/w 日本/ns 人民/n 也/d 深受其害/nz ，/w 那场/r 战争/n 的/ude1 责任/n 应/v 由/p 一小撮/mq 军国主义/n 分子/n 来/vf 承担/v 。/w 中方/n 主张/v “/w 前事不忘/vl 、/w 后事之师/n ”/w ，/w 要/v 根据/p 以史为鉴/vl 、/w 面向/v 未来/t 的/ude1 精神/n 发展/v [两国/mq 关系/n]/nz ，/w 但/c 前提/n 是/vshi 日方/n 必须/d [正确/a 认识/v]/nz 和/cc 反省/v 侵略/vn 历史/n 。/w 日方/n 就/d 侵略/v 历史/n 向/p 中方/n 表示/v 深刻/a 反省/v ，/w 承诺/vn 走/v 和平/n 发展/v 道路/n ，/w 中/f 日/b 间/f [四/m 个/q]/mq 政治/n 文件/n 也/d 就此/d 作出/v 明确/a 规定/n 。/w 此次/rz 安倍/nrf 参拜/v ，/w 公然/d 背弃/v 了/ule 中/f 日/b 间/f [四/m 个/q]/mq 政治/n 文件/n 原则/n 和/cc 精神/n 以及/cc 日方/n 的/ude1 郑重/ad 承诺/vn ，/w [严重/a 破坏/v]/nz 了/ule [中/f 日/b 关系/n]/nz 政治/n 基础/n ，/w 一手/d 关闭/v 了/ule 同/p 中方/n 对话/vn 的/ude1 大门/n ，/w 也/d 让/v 所有/b 人/n 都/d 认清/v 了/ule 安倍/nrf 所谓/v “/w 对话/vn 大门/n 始终/d 敞开/v ”/w “/w 恳切/a 希望/v 举行/v 首脑/nnt 会谈/vi ”/w “/w 积极/ad 倡导/v [和平/n 主义/n]/nz ”/w 的/ude1 欺骗性/n 。/w 玩弄/v 两面派/n 手法/n 的/ude1 人/n ，/w 终究/d 会/v 露出/v 真面目/n 。/w 
我们/rr 在/p 谴责/v 日本/ns 领导人/nnt 企图/v 为/p 历史/n 翻案/vi 的/ude1 同时/c ，/w 还/d 必须/d 从/p 这/rzv 一/m 事件/n 上/f 看到/v 并/cc 警惕/v 日本/ns 在/p 国家/n 走向/v 上/f 显露/v 出/vf 的/ude1 危险/an 苗头/n 。/w 安倍/nrf 重新/d 执政/vi 以来/f ，/w 在/p 历史/n 问题/n 上/f 接连/d 出现/v 一系列/b 错误/n 和/cc 消极/a 动向/n 。/w 必须/d 看到/v ，/w 安倍/nrf 及其/cc 所/usuo 代表/nnt 的/ude1 一股/mq 势力/n 不是/c 就/d 历史/n 谈/v 历史/n ，/w 而是/c 试图/v 开/v 历史/n 倒车/vi ，/w 设法/v 摆脱/v 战后/t 体制/n “/w 束缚/vn ”/w ，/w 加紧/vd 强/a 军/n 扩军/vn ，/w 推动/v 修改/vn [和平/n 宪法/n]/nz 。/w 在/p 拒不/d 反省/v 侵略/vn 历史/n 、/w 公然/d 美化/v 侵略战争/nz 的/ude1 情况下/nz 修改/v [和平/n 宪法/n]/nz ，/w 将/d 把/pba 日本/ns 引向/v 何处/rys ？/w 安倍/nrf 参拜/v 背后/f 隐藏/v 的/ude1 政治/n 意图/n ，/w 为/p 世界/n 上/f 所有/b [爱好/n 和平/n]/nz 的/ude1 人们/n 敲响/v 警钟/n 。/w 
安倍/nrf 参拜/v 后/f ，/w 我/rr 和/cc 使馆/nis 官员/nnt 亲耳/d 听到/v 日本/ns 国内/s 很多/m 批评/vn 和/cc 质疑/vn 声音/n 。/w 一些/mq 政界/n 人士/n 告诫/v 安倍/nrf 作为/p 首相/nnt 不/d 应/v 依/v 个人/n 想法/n 、/w 站/vi 在/p 私人/n 立场/n 考虑/v 问题/n ，/w 应/v 与/cc 黑暗/a 历史/n [划清/v 界限/n]/nz ，/w 在/p 参拜/v 问题/n 上/f “/w 自重/a ”/w ，/w 一些/mq 有识之士/n 公开/ad 呼吁/v 要/v 设法/v 阻止/vn 安倍/nrf 继续/v “/w 暴走/nz ”/w 。/w 日本/ns 经济界/n 、/w 友好/a 团体/n 、/w [地方/n 政府/nis]/nz 、/w 媒体/n 等/udeng 都/d 对/p 安倍/nrf 提出批评/v ，/w 他们/rr 中/f [不少/m 人/n]/mq 在/p 与/cc 我/rr 接触/v 时/ng 表示/v ，/w 日本/ns 领导人/nnt 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 是/vshi 政治/n 和/cc 外交/n 上/f 极其/d 不/d 负责任/nz 的/ude1 行为/n ，/w 希望/v 安倍/nrf 正视/v 和/cc [妥善/ad 处理/vn]/nz 与/cc 邻国/n 存在/v 的/ude1 问题/n 。/w 多数/a [新闻/n 媒体/n]/nz 发表/v 社论/n 和/cc 评论/n ，/w 对/p 安倍/nrf 参拜/v 提出批评/v 。/w 日本/ns 民调/nz 显示/v 有/vyou 近/a [七/m 成/v]/mq 民众/n 不/d 赞成/v 参拜/v ，/w 很多/m 普通/a 民众/n 公开/ad 表示/v 反对/vn 。/w 近日/t 我/rr 阅读/v 了/ule 很多/m 日本/ns 报纸/n 上/f 刊登/v 的/ude1 民众/n 来信/n ，/w 有人/r 在/p 信/n 中/f 表示/v ，/w 安倍/nrf 执意/d 参拜/v ，/w 向/p 世界/n 暴露/v 了/ule 他/rr 缺乏/v 外交/n 常识/n 和/cc 国家/n 责任感/n ，/w 使/v 日本/ns 在/p [国际/n 社会/n]/nz 上/f 陷入/v 四面楚歌/vl 的/ude1 窘境/n 。/w 有人/r 在/p 信/n 中/f 表示/v ，/w 安倍/nrf 强行/d 通过/p 《/w 特定/b 秘密/n 保护/v 法案/n 》/w 、/w 试图/v 让/v 自卫队/nis 行使/v [集体/n 自卫权/n]/nz ，/w 这些/rz 都/d 与/cc 他/rr 高喊/v 的/ude1 “/w 积极/ad [和平/n 主义/n]/nz ”/w 背道而驰/vl ，/w 请安/v 倍/q 不要/d 把/pba 日本/ns 国民/n 再次/d 卷入/v 战争/n 。/w 这/rzv 说明/v 日本/ns 国内/s 还是/c 有/vyou 大量/m [爱好/n 和平/n]/nz 、/w 明辨是非/vl 、/w 主持/v 公道/a 的/ude1 人士/n 。/w 
（/w 作者/nnt 为/p 中国/ns 驻/v 日本/ns 大使/nnt 程永华/nr ）/w 
