许鸿飞/nr “/w 欢乐/a 岭南/ns ”/w 法国/nsf 雕塑/n 展/vg 现场/s 
这/rzv 几天/mq ，/w 广州/ns 街头/s 上/f 很多/m [灯箱/n 广告/n]/nz 、/w [地铁/n 广告/n]/nz 、/w 户外/s LED/x 大屏幕/nz ，/w 还有/v 高速公路/n 上/f 的/ude1 广告牌/n ，/w 都/d 换上/v 了/ule 许鸿飞/nr 的/ude1 “/w 肥/n 女人/n ”/w 亮相/vi [法国/nsf 卢浮宫/nsf]/nz 的/ude1 宣传/vn 海报/n 。/w 记者/nnt 了解到/v ，/w [法国/nsf 巴黎/nsf]/ns [当地/s 时间/n]/nz 1月9日/t 晚上/t ，/w “/w 欢乐/a 岭南/ns —/w —/w 许鸿飞/nr 雕塑/n 世界/n 巡展/v 法国/nsf 站/vi ”/w 在/p 卢浮宫卡鲁斯厅—加百利/nrf 厅/n 开幕/vi ，/w 这/rzv 是/vshi 广东/ns 艺术家/nnt 首次/m 在/p 卢浮宫/nsf 举办/v 的/ude1 个展/n ，/w 也/d 是/vshi 对/p [中/f 法/n 建交/vi]/nz [50/m 周年/q]/mq 的/ude1 一个/mq 献礼/n 。/w 
著名/a 雕塑家/nnt 许鸿飞/nr 是/vshi [广州/ns 雕塑院/nis]/nt 院长/nnt ，/w “/w 肥/n 女人/n ”/w 就是/v 他/rr 最/d 广为/d 人/n 知/v 的/ude1 [艺术/n 符号/n]/nz ，/w 继/vg 去年/t 在/p 澳大利亚/nsf 悉尼/ns 、/w 墨尔本/nsf 、/w 意大利/nsf 西西里/nsf 成功/a 展示/v 后/f ，/w 这次/r 许鸿飞/nr 又/d 带着/vn 他/rr 的/ude1 [50/m 个/q]/mq “/w 肥/n 女人/n ”/w 登上/v 世界/n 巡回/vn 展/vg 的/ude1 [第三/m 站/vi]/mq 法国/nsf 。/w 
[很多/m 人/n]/mq 关注/v 的/ude1 是/vshi ，/w 卢浮宫/nsf 是/vshi 世界/n 艺术/n 殿堂/n ，/w “/w 肥/n 女人/n ”/w 为什么/ryv 能/v 进/vn 卢浮宫/nsf ？/w [法国/nsf 法/n 中/f 文化/n 交流/vn 中心/nis]/nt 主席/nnt 佟爱明/nr 接受/v [羊城/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 在/p [中/f 法/n 建交/vi]/nz [50/m 周年/q]/mq 到来之际/n ，/w 为了/p 推动/v 两国/mq 在/p 各个/rz 领域/n 的/ude1 更/d 广泛/a 的/ude1 交流/vn 合作/vn ，/w [法国/nsf 法/n 中/f 文化/n 艺术/n 交流/vn 中心/nis]/nt 与/cc [中国/ns 文化部/nto]/nt 所属/n [中国/ns 对外/vn 文化/n 集团/nis]/ntc 、/w [中国/ns 艺术节/n 基金会/nis]/nz 等/udeng 单位/n 在/p [巴黎/nsf 卢浮宫/nsf]/nz 卡鲁斯/nrf 厅/n 举办/v 了/ule “/w 文化/n 中国/ns ”/w 大型/b [文化/n 艺术/n]/nz 展览/vn 和/cc 交流/vn 活动/vn ，/w 其中/rz 最/d 重点/n 的/ude1 [主题/n 活动/vn]/nz 就是/v 许鸿飞/nr 的/ude1 雕塑/n 展/vg 。/w 
展览/vn 期间/f ，/w 许鸿飞/nr 还/d 将/d 代表作/n 《/w 天轮/nz 》/w 捐赠/v 给/p 法国/nsf 的/ude1 卢/b 万/m 河畔/n 莫雷/nrf 市/n ，/w “/w 肥/n 女人/n ”/w 将/d 永久/b 落户/vi 法国/nsf ，/w 成为/v 缔结/vn 两地/n 友谊/n 的/ude1 [亲善/nz 大使/nnt]/nnt 。/w （/w 许悦/nr ）/w 
