秦安琪/nr （/w AngelaChin/x 音译/n ）/w 。/w （/w 澳洲/ns 新快网/nz 援引/v 《/w 北领地/ns 新闻/n 》/w ）/w 
秦安琪/nr 说/v ：/w “/w 我/rr 不/d 知道/v 这/rzv 一切/rz 如何/ryv 实现/v ，/w 我/rr 可能/v 需要/vn 阅读/v 更多/ad 的/ude1 科幻/b 书籍/n 。/w 我/rr 本/rz 以为/v 自己/rr 根本/a 无法/v 入围/v 。/w ”/w 这次/r 计划/n 的/ude1 [资金/n 来源/n]/nz 是/vshi 通过/p 销售/vn “/w 火星/ns 居民/n ”/w 的/ude1 [真实/a 生活/vn]/nz 转播权/n 获得/v 。/w 秦安琪/nr 说/v ，/w 作为/p 北领地/ns 人士/n ，/w 也许/d 在/p 主办方/nz 选择/v 过程/n 中/f ，/w 她/rr 占/v 到/v 了/ule 一些/mq 优势/n 。/w 
秦安琪/nr 说/v ：/w “/w 可能/v 他们/rr 是/vshi 看中/v 了/ule 我/rr 在/p 军队/n 工作/vn ，/w 并且/c 适应/v 在/p 荒野/n 中/f 生活/vn 的/ude1 经历/n ，/w 才/d 会/v 选择/vn 我/rr 。/w 我/rr 没有/v 任何/rz 的/ude1 科研/n 背景/n 。/w 我/rr 对于/p 地球/ns 也/d 没有/v 那么/c 强烈/a 的/ude1 感情/n 。/w ”/w 她/rr 说/v ，/w 自己/rr 被/pbei 询问/v 了/ule [三/m 个/q]/mq 问题/n ：/w 幽默感/n 、/w 科学/n 背景/n 以及/cc 探索/v 火星/ns 的/ude1 原因/n 。/w 据称/v ，/w 人类/n 需要/v 乘坐/v 飞船/n 6个月/t 才能/n 抵达/v 火星/ns 。/w 
她/rr 说/v ：/w “/w 这些/rz 主办方/nz 选择/v 的/ude1 是/vshi 候选人/nnt 的/ude1 性格/n ，/w 因此/c 如果/c 性格/n 不/d 合适/a ，/w 是/vshi 不会/v 选中/v 的/ude1 。/w 但是/c 火星/ns 也许/d 并不/d 需要/v 厨师/nnt 。/w ”/w 秦/tg 说/v ，/w 自己/rr 也/d 不/d 清楚/a 世界/n 上/f 是否/v 有/vyou 外星人/n 。/w 她/rr 认为/v ，/w 离开/v 家人/n 和/cc 朋友/n 对于/p 她/rr 来说/uls 并/cc 不是/c 个/q 问题/n 。/w 
“/w 我/rr 所/usuo 做/v 的/ude1 ，/w 就/d 仿佛/d 是/vshi 史上/d 的/ude1 开拓者/n 们/k 所/usuo 做/v 的/ude1 —/w —/w 背井离乡/vl ，/w 探索/v 一片/mq [未知/v 领域/n]/nz 。/w 不过/c ，/w 我/rr 还是/c 要/v 告诉/v 父母/n 。/w 他们/rr 会/v 认为/v ，/w 我/rr 最终/d 做/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 人生/n 选择/v 。/w ”/w 此前/t 有/vyou 报道/v 指出/v ，/w 探/v 月/n 者/k 艾德林/nrf (/w BuzzAldrin/x )/w 说/v ，/w 北领地/ns 是/vshi 太空/s 员/ng 练习/v [火星/ns 着陆/vi]/nz 的/ude1 理想/n 场所/n ，/w 因为/c 这里/rzs 的/ude1 地貌/n 。/w 
[3/m 月份/n]/mq ，/w 秦/tg 女士/n 将/d 上交/v 一份/mq 医疗/n [体检/vn 报告/n]/nz 。/w 
