按照/p [国家/n 卫生/an 城市/n]/nz 创建/v 标准/n ，/w 扩大/v 环境/n 综合/vn 整治/v 范围/n ，/w 重点/n 抓好/v 环境卫生/nz 、/w 景观/n 美化/v 和/cc [社会/n 秩序/n]/nz 整治/vn 等/udeng ，/w 解决/v [硬件/n 设施/n]/nz 不足/an 和/cc [城市/n 管理/vn]/nz 薄弱/a 问题/n 。/w 今后/t ，/w 乌鲁木齐/ns 路灯/n 亮灯率/nz 达到/v [95/m %/w 以上/f]/mq 。/w 
今后/t ，/w 乌鲁木齐市/ns 还/d 将/d 积极/ad 采用/v 更多/ad 的/ude1 新技术/nz 、/w 新产品/nz ，/w 改造/v [照明/n 设施/n]/nz ，/w 在/p 亮/vi 化/v 的/ude1 同时/c ，/w 还要/d 做到/v 节能/vn ，/w 更好/d 地/ude2 为/p 广大/b 市民/n 服务/vn 。/w （/w 张莉/nr ）/w 

