1月5日/t 下午/t ，/w 省委/nis 宣传部/nis 宣教处/nz 副处长/nnt 郭高奇/nr 一行/n 在/p 区委/nis 常委/nnt 、/w 区委/nis 宣传部/nis 部长/nnt 李玲/nr 的/ude1 陪同/vn 下/f ，/w 莅临/v 龙岗/nz 开发区/ns 调研/v 社区/n [宣传/vn 工作/vn]/nz 。/w 
郭高奇/nr 一行/n 深入/ad 龙岗/nz 开发区/ns [史/ng 城/n 社区/n]/ns [实地/d 调研/vn]/nz [宣传/vn 工作/vn]/nz 开展/v 情况/n 。/w [史/ng 城/n 社区/n]/ns 负责人/nnt 汇报/vn 了/ule 近年来/dl 该/rz 社区/n 围绕/v 未成年人/n [思想/n 道德/n 建设/vn]/nz 、/w [和谐/a 社区/n 建设/vn]/nz 、/w 城中村/nz 改造/vn 、/w 道路/n 项目/n 拆迁/v 等/udeng 方面/n 所/usuo 开展/v 的/ude1 [宣传/vn 教育/vn]/nz 活动/vn ，/w 以及/cc 社区/n 在/p 宣传/v 思想/n 工作/vn 方面/n 存在/v 的/ude1 困难/an 和/cc 问题/n 。/w 郭高奇/nr 对/p 该/rz 社区/n 能够/v 充分/ad 利用/v 辖区/n 资源/n ，/w 切实/ad 加强/v 社区/n [宣传/vn 工作/vn]/nz 的/ude1 做法/n 给予/vn 肯定/v 。/w 他/rr 要求/n 开发区/ns 认真/ad 贯彻/v 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz ，/w 创新/vi 宣传/v 方式/n 、/w 拓展/v 工作/vn 载体/n ，/w 进一步/d 加大/v 社区/n 软硬件/n 建设/vn ，/w 完善/v 社区/n 游园/vn 、/w 文化/n 体育/n 广场/n 等/udeng 设施/n ，/w 借助/v 辖区/n 内/f 单位/n 和/cc 小区/n 的/ude1 公共场所/n 开展/v 活动/vn ，/w 实现/v 资源共享/gi ，/w 努力/ad 扩大/v [宣传/vn 工作/vn]/nz 覆盖面/n 和/cc 受众/n 面/nf ，/w 努力/ad 做好/v 新时期/nz 社区/n [宣传/vn 工作/vn]/nz ，/w 促进/v [开发区/ns 社区/n]/ns [精神文明/n 建设/vn]/nz 。/w 
