方西屏/nr 在/p 潘集区/ns 调研/v 时/ng 强调/v 
抓住/v 历史/n 机遇/n 扭住/nz 主要矛盾/n 奋力/d 率先/d 崛起/v 
1月10日/t 下午/t ，/w 市委/nis 书记/nnt 方西屏/nr 前往/v 潘集区/ns 调研/v [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 情况/n ，/w 他/rr 强调/v ，/w 要/v 抓住/v 历史/n 机遇/n ，/w 扭住/nz 主要矛盾/n ，/w 奋力/d 率先/d 崛起/v 。/w 市/n 领导/n 刘涛/nr 、/w 蔡宜骅/nr 、/w 钱/n 力/n 等/udeng 陪同/v 调研/vn 。/w 
调研/vn 中/f ，/w 方西屏/nr 先后/d 来到/v 潘/nz 集/q [滨河/n 新村/ns]/ns 建设/vn 现场/s 、/w [安徽/ns 乐欢/nz 天/qt 生物/n 科技/n 有限公司/nis]/nt 、/w [安徽/ns 赛/vn 福瑞/nrf 服饰/n 有限公司/nis]/nt 和/cc [淮南/ns 亚/b 鹏/ng 盛/v 农/ng 生态/n 农业/n 科技/n 有限公司/nis]/nt ，/w 详细/a 了解/v [项目/n 建设/vn]/nz 、/w [企业/n 经营/vn]/nz 和/cc [农业/n 产业化/vn]/nz 发展/v 情况/n 。/w 
在/p 听取/v 潘集区/ns [工作/vn 汇报/vn]/nz 后/f ，/w 方西屏/nr 说/v ，/w 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 潘集区/ns 领导班子/n 敢于/v 担当/v ，/w 乡镇/n [干部/nnt 队伍/n]/nz 战斗力/n 强/a ，/w 普通/a 百姓/n 顾大局/nz 、/w 讲/v 奉献/vn ，/w 上下齐心/vl ，/w [各项/r 工作/vn]/nz 都/d 有/vyou 新/a 进展/vn ，/w 取得/v 了/ule 喜人/a 的/ude1 成绩/n 。/w 方西屏/nr 指出/v ，/w 在/p 当前/t 依然/d 复杂/a 严峻/a 的/ude1 [宏观/n 经济/n]/nz 形势/n 下/f ，/w 潘集区/ns 要/v 按照/p 中央/n 和/cc 省委/nis 的/ude1 决策/vn 部署/vn ，/w 认真/ad 贯彻/v 落实/vn 全市/n [经济/n 工作/vn 会议/n]/nz 要求/n ，/w 结合/v 自身/rr 实际/n ，/w 细化/v 、/w 实/ad 化/v 、/w 量化/vn 2014年/t 各项/r 目标/n 任务/n ，/w 让/v 新/a 一年/mq 的/ude1 工作/vn 有条不紊/al 、/w 有章可循/vl 。/w 要/v 聚/vn 力/n 推进/vi 煤化工/nnd 基地/nis 建设/vn ，/w 统筹兼顾/vl 成本/n 、/w [群众/n 利益/n]/nz 等/udeng 相关/vn 因素/n ，/w 全力/d 做好/v 拆迁/vn 、/w 安置/vn 工作/vn ，/w 净化/v 园区/n [周边/n 环境/n]/nz 、/w 优化/v 项目/n 施工/vn 环境/n ；/w 要/v 聚/vn 力/n 招商引资/vl ，/w 围绕/v 煤化工/nnd [下游/f 产业/n]/nz 和/cc 食品/n 、/w 服装/n 等/udeng 行业/n ，/w 强力/n 推进/vi 产业链/n 招商/vn 和/cc [工业/n 地产/n]/nz 招商/vn ，/w 人/n 人/n 出力/vi 、/w 举/v 区/n 而/cc 为/p ；/w 要/v 聚/vn 力/n 打造/v 滨河/n 新区/n ，/w 完善/v 规划/n 、/w 落实/v 安置/vn 、/w 加快/v 建设/vn 、/w 全力/d 推进/vi ；/w 要/v 聚/vn 力抓/v 改革/vn ，/w 不断/d 探索/v 土地/n 、/w 金融/n 、/w [行政/n 审批/vn]/nz 等/udeng 领域/n 的/ude1 改革/vn ，/w 用/p 足/a 用活/v 政策/n ；/w 要/v 聚/vn 力/n 维护/v 稳定/an 安全/an ，/w [各级/r 领导/n]/nz 要/v 增强/vn 责任感/n ，/w 牢固/a 树立/v “/w 稳定/an 是/vshi 1/m 、/w 后面/f 都/d 是/vshi 0/m ”/w 的/ude1 意识/n ，/w 善于/v [发现/v 问题/n]/nz 、/w 解决问题/v 。/w 方西屏/nr 强调/v ，/w 春节/t 将/d 至/p ，/w 要/v 强化/vn 干部/nnt 作风/n 建设/vn 、/w 增强/v 廉洁自律/bl 意识/n ，/w 杜绝/v 公款/n 送礼/vi 、/w 公款吃喝/vl 、/w 奢侈浪费/vl 等/udeng 不正之风/n ，/w 过/uguo 一个/mq 欢乐/a 喜庆/vi 、/w [风清/nz 气/n 正/d]/nz 的/ude1 新春佳节/nz 。/w 
