李亚威/nr 
“/w 当/p 我/rr 不/d 在/p 的/ude1 那一天/mq ，/w 作品/n 仍然/d 在/p 世界/n 上/f ，/w 不论/c 怎样/ryv 的/ude1 付出/vn 都/d 是/vshi 值得/v 的/ude1 。/w ”/w 这/rzv 是/vshi 深圳/ns [纪录片/n 导演/nnt]/nnt 李亚威/nr 前晚/nz 在/p [澳门/ns 旅游/vn 塔/n]/nz 举行/v 的/ude1 “/w 智慧/n 东方/s —/w —/w 2013/m [中华/nz 文化/n]/nz 人物/n ”/w 颁奖/vn 礼/n 现场/s 发表/v 的/ude1 [获奖/vn 感言/n]/nz 片段/n 。/w 该/rz 奖/n 由/p [中华/nz 文化/n 促进会/nis]/nt 、/w [凤凰/ns 卫视/n]/nz 主办/v 。/w 同时/c 获得/v 该/rz 奖项/n 的/ude1 还有/v 何鸿燊/nr 、/w 席慕容/nr 、/w 陈可辛/nr 、/w 杨泓/nr 年/qt 等/udeng [12/m 位/q]/mq 人物/n 。/w 大会/n 还/d 追忆/v 了/ule 话剧/n 表演艺术家/nnd 于是之/nr 、/w 粤剧/n 大师/nnt 红线女/nr 、/w [中国/ns 电影/n]/nz 事业/n 开创者/n 之一/rz 的/ude1 邵逸夫/nr 等/udeng [9/m 位/q]/mq 仙逝/vi 的/ude1 [文化/n 名人/n]/nz 。/w 
要/v 将/d [彝族/nz 文化/n]/nz 推向/v 世界/n 
深圳/ns 导演/nnt 李亚威/nr 获得/v 该/rz 奖项/n 可谓/v 实至名归/vl 。/w 大会/n 对/p 李亚威/nr 这样/rzv 描述/v 的/ude1 ：/w 2013年1月/t ，/w 在/p 云南/ns 楚雄/ns ，/w 一位/mq 深圳/ns 艺术家/nnt 被/pbei 授予/v “/w 楚雄/ns 荣誉/n 州/n 民/ng ”/w 称号/n 。/w 5月/t ，/w 云南/ns 、/w 广东/ns 两地/n 文联/nis 发出/v 倡议/n ，/w “/w 向/p 李亚威/nr 同志/n 学习/v ”/w 。/w 谁/ry 也/d 说不清/vl 这个/rz 已经/d 不再/d 年轻/a 的/ude1 女性/n ，/w 在/p 偏远/a 的/ude1 [楚雄/ns 彝族/nz 自治州/n]/ns 大山/ns 里/f 到底/d 跑/v 了/ule 多少/ry 路/n ，/w 历经/v 13年/t 才/d 做出/v 《/w 火之舞/nz ，/w 告诉/v 你/rr 一个/mq 楚雄/ns 》/w 、/w 《/w [油菜花/n 开/v]/nz 》/w 、/w 《/w 彝族/nz 大/a 歌/n 》/w 、/w 《/w 文明/n 的/ude1 故事/n 》/w 等/udeng 动人/a 之/uzhi 作/v ，/w 并/cc 从/p 人类学/n 、/w 社会学/n 、/w 文化学/n 、/w 民俗史/nz 、/w 文明史/n 的/ude1 高度/d 记录/v 和/cc 保存/v 了/ule 一个/mq 民族/n 正在/d 消逝/vi 的/ude1 [民族/n 文化/n]/nz 。/w 
从/p 2000年/t 起/vf ，/w 李亚威/nr 走进/v 楚雄/ns 州/n 的/ude1 崇山峻岭/n ，/w 行走/vi 2万多公里/m ，/w 走遍/v 彝/nz 、/w 苗/n 、/w 傣/b 、/w 白/a 、/w 哈尼/nrf 、/w 傈/nz 僳/x 等/udeng [25/m 个/q]/mq 民族/n 的/ude1 [50/m 个/q]/mq 乡镇/n [140/m 多个/mq]/mq 村/n ，/w 一直/d 拍摄/v 到/v 四川/ns 凉山/ns 、/w [云南/ns 红河/nz]/nz 、/w 贵州/ns 毕/vg 节/q 。/w 拍摄/v 出/vf [20/m 多部/mq]/mq 反映/v 云南/ns 少数民族/n 历史/n 风情/n 、/w 人文/n 风貌/n 和/cc 时代/n 风尚/n 的/ude1 [影视/b 作品/n]/nz ，/w 均/d [分文/n 未/d 取/v]/nz 。/w 她/rr 多次/mq 为/p 拍片/vi 倾尽/v 所有/b ，/w 甚至/d 不惜/v 存折/n 里/f 只/d 剩下/v [10/m 块钱/q]/mq ，/w 也/d 试/v 过/uguo 把/pba [房产/n 抵押/vn]/nz 给/p 银行/nis 换/v 来/vf 贷款/n 投入/v 拍摄/vn 。/w 
培养/v 了/ule 一批/mq 彝族/nz [文化/n 传承人/nz]/nz 
为/p 楚雄/ns 拍片/vi 之/uzhi 余/ng ，/w 她/rr 更/d 向/p 楚雄/ns 人民/n 履行/v 着/uzhe 一份/mq [社会/n 责任/n]/nz ，/w 坚持/v “/w 走到/vf 哪里/rys 帮/v 到/v 哪里/rys ”/w 。/w 李亚威/nr 为/p [彝族/nz 自治州/n]/nz 资助/v 和/cc 培养/v 了/ule 一批/mq 歌手/nnt 、/w 演员/nnt 、/w 导演/nnt 、/w [活动/vn 策划/vn]/nz 人/n 等/udeng 彝族/nz [文化/n 传承人/nz]/nz 。/w 帮助/v [饮水/n 困难/an]/nz 的/ude1 山村/n 引进/v 山泉水/n 。/w 协助/v 交通/n 不便/an 的/ude1 山寨/n 将/d 泥土/n 路/n 改造/vn 为/p 石子路/n ，/w 甚至/d 还/d 拿出/v 还/d 房贷/nz 的/ude1 [21000/m 元/q]/mq 稿费/n 为/p 一/m 村寨/n 建立/v 全村/n 唯一/b 的/ude1 文化站/nis 。/w 多年来/d ，/w 李亚威/nr 以/p 一位/mq 艺术家/nnt 的/ude1 良知/n 和/cc 责任/n ，/w 以/p 惊人/a 的/ude1 毅力/n 和/cc [奉献/v 精神/n]/nz ，/w 为/p 落后/a 贫困/a 的/ude1 楚雄/ns 打开/v 了/ule [一/d 扇/q]/mq 又/d [一/d 扇/q]/mq 通往/v 文明/n 世界/n 的/ude1 窗口/s 。/w 
在/p 发表/v [获奖/vn 感言/n]/nz 时/ng ，/w 李亚威/nr 说/v ：/w “/w 多年来/d ，/w 我/rr 从/p 海/n 的/ude1 一边/d 到/v 山/n 的/ude1 一边/d 来回/vd 穿梭/vi ，/w 感谢/v 彝族/nz 人民/n 以/p 他们/rr 古老/a 的/ude1 [民族/n 文化/n]/nz 给/p 了/ule 我/rr 创作/vn 的/ude1 源泉/n ，/w 我/rr 常/d 想/v [艺术/n 作品/n]/nz 和/cc 人/n 不能/v 一起/s 消失/vi ，/w 当/p 我/rr 不/d 在/p 的/ude1 那一天/mq ，/w 作品/n 仍然/d 在/p 世界/n 上/f ，/w 不论/c 怎样/ryv 的/ude1 付出/vn 都/d 是/vshi 值得/v 的/ude1 。/w 我/rr 的/ude1 理想/n 一直/d 是/vshi 将/d 彝族/nz 各个/rz 部落/n 的/ude1 [民族/n 文化/n]/nz 用/p 影像/n 记录/v 、/w 梳理/v 下来/vf ，/w 把/pba 它们/rr 推荐/v [到/v 世界/n 上去/vf]/nz 。/w ”/w [中华/nz 文化/n 促进会/nis 主席团/nis]/nt 评价/vn 她/rr ：/w “/w 对于/p 地处/v 偏远/a ，/w 而且/c 正在/d 消逝/vi 的/ude1 文化/n ，/w 她/rr 不仅/c 是/vshi 一个/mq 记录/v 者/k ，/w 更是/d 一个/mq 参与者/n 和/cc 创造者/n 。/w ”/w 
在/p 接受/v [深圳/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 采访/v 时/ng ，/w 李亚威/nr 说/v ：/w “/w 特别/d 感谢/v 深圳/ns 给/p 了/ule 我/rr 走进/v 一个/mq 民族/n 的/ude1 机会/n ，/w 虽然/c 现在/t 拍片/vi 不/d 像/v 当初/t 那样/rzv 窘迫/a ，/w 但/c 我/rr 依然/d 在/p [和/cc 时间/n 赛跑/vi]/nz ，/w 我/rr 慢/a 一步/mq ，/w 可能/v 就/d 有一个/mq 彝族/nz 老人/n ，/w 一个/mq 彝族/nz 遗产/n 消失/vi 了/ule 。/w ”/w 
陈可辛/nr ：/w 只/d 念/v 6年/t 中文/nz 
这个/rz 奖/n 拿得/v 很/d 忐忑/a 
香港/ns 导演/nnt 陈可辛/nr 被/pbei 誉为/v 香港/ns 最/d 具/vg 风格/n 与/cc 文艺/n 气息/n 的/ude1 导演/nnt 之一/rz ，/w 是/vshi 迄今/d 唯一/b 包揽/v [香港/ns 金像奖/n]/nz 、/w [台湾/ns 金马奖/nz]/nz 和/cc 金鸡奖/nz [最佳/z 导演/nnt]/nz 的/ude1 电影人/nnd 。/w 在/p 电影/n 领域/n ，/w 陈可辛/nr 共有/v [231/m 个/q]/mq 奖项/n 提名/v ，/w 至今/d 赢得/v [146/m 个/q]/mq 奖项/n ，/w 被/pbei 业界/n 认为/v “/w 最/d 具/vg 票房/n 号召力/n ”/w 导演/nnt 。/w 
在/p 接受/v [深圳/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 采访/v 时/ng 陈可辛/nr 说/v ：/w “/w 这/rzv 可能/v 是/vshi 我/rr 拿得/v 最/d 忐忑/a 的/ude1 一个/mq 奖/n 了/ule ，/w 我/rr [何德/nr 何/ry 能/v]/nz 来到/v 这里/rzs 。/w 初/f 到/v 内地/n 拍电影/nz 时/ng ，/w 看/v 剧本/n 都/d 困难/an ，/w 让/v 别人/rr 嘲笑/v 说/v ，/w 又/d 来/vf 了/ule 一个/mq 没/d 文化/n 的/ude1 香港/ns 导演/nnt 。/w 我/rr 对/p [中国/ns 文化/n]/nz 的/ude1 了解/vn 都/d 是/vshi 在/p 内地/n 拍电影/nz 的/ude1 这/rzv 10年/t 学/v 回来/v 的/ude1 。/w ”/w 
陈可辛/nr 还/d 说/v ，/w 即将/d 于/p 2014年/t 开拍/v 的/ude1 电影/n 是/vshi 根据/p 内地/n 打拐/nz 的/ude1 真人真事/n 改编/v ，/w 内容/n 偏向/n 沉重/a ，/w 合作/v 演员/nnt 可能/v 不再/d 是/vshi 《/w 中国/ns 合伙人/nnt 》/w 原班人马/n 。/w (/w 裴军运/nr )/w 
