1月6日/t ，/w 区委/nis 书记/nnt 汪德满/nr 会见/v 了/ule [中/f 建/v 一局/mq 六/m 公司/nis]/nt [执行/v 董事/nnt]/nnt 、/w 总经理/nnt 杨雁翔/nr 一行/n 。/w [合肥市/ns 市/n 建委/nis]/nt 副主任/nnt 陈启波/nr ，/w 市/n 建委/nis [总/b 经济师/nnt]/nnt 杨有明/nr 参加/v 会见/vn 。/w 区委/nis 常委/nnt 、/w 副区长/nnt 刘剑/nr 陪同/v 会见/vn ，/w 区/n 发/v 统/vn 局/n 、/w 区/n 住建局/nis 及/cc [长淮/nz 街道/ns]/ns 负责人/nnt 参加/v 会见/vn 。/w 
汪德满/nr 对/p [中/f 建/v 一局/mq 六/m 公司/nis]/nt 来/vf 瑶海区/ns 考察/v 投资/vn 表示/v 衷心/d 的/ude1 欢迎/vn ，/w 并/cc 着重/vd 介绍/v 了/ule 瑶海区/ns 在/p 合肥市/ns [区域/n 发展/vn]/nz 中/f 的/ude1 后发优势/l 和/cc 区位/n 交通/n 优势/n ，/w 瑶海区/ns 将/d 建筑业/n 作为/p 重点/n 产业/n 来/vf 扶持/v ，/w 特别/d 出台/vi 了/ule 瑶海区/ns 《/w 关于/p 对/p 建筑业/n 招商引资/vl 促进/v 发展/vn 的/ude1 [若干/m 政策/n]/nz 》/w ，/w 热忱/an 欢迎/v [中/f 建/v 一局/mq 六/m 公司/nis]/nt 来/vf 我/rr 区/n 投资/vn 兴业/v ，/w 我/rr 区/n 将/d 全面/ad 做好/v 相关/vn 对接/vi 服务/vn 工作/vn ，/w 提供/v 良好/a [投资/vn 环境/n]/nz ，/w 实现/v 企业/n 发展/vn 、/w 双方/n 的/ude1 [合作/vn 共赢/n]/nz 的/ude1 目的/n 。/w 
在/p [实地/d 考察/v]/nz 相关/vn 地块/n 后/f ，/w 杨雁翔/nr 表示/v ，/w 瑶海区/ns 位置/n 优势/n 明显/a ，/w [人口/n 密度/n]/nz 较大/d ，/w 从/p 合肥市/ns 整体/n 东/f 向/p 发展/v 趋势/n 来看/u ，/w 瑶海区/ns 后发优势/l 明显/a ，/w 并/cc 提出/v 希望/vn 与/cc 瑶海区/ns 就/d 项目/n [详细/a 情况/n]/nz 继续/v 深入/ad 交流/vn ，/w 为/p 投资/vn 打好/v 基础/n ，/w 实现/v 共赢/n 。/w 
