近日/t ，/w 财政部/nt 和/cc 国家/n [新闻/n 出版/v]/nz [广电/n 总局/nis]/nto ，/w 为/p 扶持/v 实体/n 书店/nis 出台/vi 免税/vn 及/cc 资金/n 扶持/v 政策/n ，/w 将/d 在/p 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 杭州/ns 、/w 合肥/ns 等/udeng [12/m 个/q]/mq 试点/vn 城市/n 开展/v 实体/n 书店/nis 扶持/v 行动/vn ，/w 免征/v 图书/n 批发/vn 、/w 零售/v 环节/n 增值税/n 。/w 同时/c ，/w [中央/n 财政/n]/nz 将/d 对/p 试点/vn 城市/n 符合/v 条件/n 的/ude1 优秀/a 实体/n 书店/nis 给予/vn 奖励/vn 。/w 昨日/t ，/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 合肥/ns 有/vyou [5/m 家/q]/mq 优秀/a 书店/nis 或/c 将/d 直接/ad 分享/v 资金/n 输血/vi 政策/n 。/w 
关于/p 享受/v 资金/n 扶持/v [合肥市/ns 书店/nis]/nt ，/w 合肥/ns 一/m 共有/v [5/m 家/q]/mq 在/p 报送/v 名单/n 之/uzhi 列/v ，/w 其中/rz [4/m 家/q]/mq 国有/vn 书店/nis ，/w [1/m 家/q]/mq 民营/b 书店/nis 。/w 补贴/n 金额/n 大体/d 按照/p 平均/a 每家/r 店/n [70/m 万元/q]/mq ~/w [80/m 万元/q]/mq 的/ude1 标准/n 划定/v ，/w 目前/t 具体/a 最终/d 名单/n 还/d 未/d 公布/v 。/w 
无论是/c 国有/vn 还是/c 民营/b ，/w 房租/n 以及/cc 用于/v 购书/vn 的/ude1 现金流/nz 这/rzv 两项/mq 支出/n ，/w 直接/ad 左右/f 着/uzhe 实体/n 书店/nis 的/ude1 命运/n 。/w 据/p [合肥市/ns 爱知/ns 书店/nis]/nt 的/ude1 一位/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 书店/nis 如果/c 被/pbei 圈定/v 可/v 享受/vn 资金/n 输血/vi 红利/n 的/ude1 ，/w 直接/ad 的/ude1 效应/n 就是/v 可以/v 扭亏为盈/bl 。/w 
合肥市/ns 部分/n 业内人士/n 将/d 这/rzv 轮/qv 政策/n 红利/n ，/w 看成/v 书店/nis 市场/n 将/d 加速/vi 坠入/v [两极/n 分化/vi]/nz ，/w 迎来/v 重新/d 洗牌/vn 。/w 
合肥市/ns 一位/mq 不愿/nz 透露/v 姓名/n 的/ude1 [书店/nis 老板/nnt]/nz 表示/v ，/w 少数/m 书店/nis 戴/v 上/f 了/ule “/w 金钟罩/nr ”/w 。/w “/w 罩子/n 外/f ”/w 书店/nis 的/ude1 日子/n 将/d 更加/d 艰难/a 。/w 
一家/n 书吧/nz 的/ude1 负责人/nnt 直言/vi ，/w 有/vyou 财政/n 扶持/v 肯定/vn 很好/ad ，/w 不过/c 书店/nis 或者/c 书吧/nz 最/d 迫切/ad 的/ude1 问题/n 是/vshi 如何/ryv 把/pba 读者/n 找回/v 来/vf ，/w 如果/c 不/d 跳出/v “/w 书店/nis 只/d 卖书/nz ”/w 思维/n ，/w 随之而来/vl 的/ude1 只有/c 关门/vi 或/c 被/pbei 兼并/v 的/ude1 命运/n 。/w (/w 龚宇卿/nr )/w 
