佟丽娅/nr 陈思诚/nr 请柬/n 。/w （/w 点击/v 图片/n 翻页/nz 
1月12日/t ，/w 演员/nnt 张晓龙/nr 在/p 微博/n 曝光/vi 了/ule 陈思诚/nr 、/w 佟丽娅/nr 的/ude1 婚礼/n 请柬/n ，/w 确定/v 陈思诚/nr 与/cc 佟丽娅/nr 将/d 于/p 1月16日/t 在/p 大溪/ns 地/ude2 举办/v 婚礼/n 。/w 
1月11日/t ，/w 据/p 媒体/n 爆料/v ，/w 在/p 某/rz 活动/vn 上/f ，/w 陈思诚/nr 放话/nz 称/v 将/d 会/v 马上/d 迎娶/v 自己/rr 的/ude1 女神/n 佟丽娅/nr ，/w 还/d 说/v “/w 马/n 年/qt 拥有/v 下一代/n ”/w 。/w 而/cc 据悉/v ，/w 两人/mq 的/ude1 婚礼/n 就/d 定于/v 本月/r 16日/t 在/p 大溪/ns 地/ude2 举办/v 。/w 1月12日/t 下午/t ，/w 演员/nnt 张晓龙/nr 在/p 微博/n 晒/v 出/vf 了/ule 两人/mq 的/ude1 大婚/nz 请柬/n ，/w 也/d 确认/v 了/ule 这/rzv 一/m 消息/n 。/w 
