在/p 前/f 一个/mq 事项/n 未/d 办/v 结/v 的/ude1 情况下/nz ，/w 后/f 一个/mq 审批/v 环节/n 可/v 提前/vn 受理/v ，/w 使/v 审批/vn 时间/n 缩短/v 。/w 加快/v 审批/vn 流程/n ，/w 减少/v 不必要/a 的/ude1 跑/v 趟/qv ，/w 这/rzv 是/vshi 开发区/ns （/w [头屯河/nz 区/n]/ns ）/w “/w 敞开/v 式/k 办公/vn ”/w 、/w “/w [一条龙/n 服务/vn]/nz ”/w 办公/vn 模式/n 的/ude1 体现/vn ，/w 更是/d 简政放权/vl 后/f ，/w 区县/n 如何/ryv “/w 接棒/nz ”/w 提高/v [办事/vn 效率/n]/nz 的/ude1 缩影/n 。/w 
2014年5月/t 起/vf ，/w 市政府/n 对/p 乌鲁木齐市/ns [33/m 个/q]/mq 部门/n 及/cc [6/m 个/q]/mq [法律/n 法规/n]/nz 授权/v 组织/n 实施/v 的/ude1 [290/m 项/q]/mq [行政/n 审批/vn 事项/n]/nz 进行/vn 全面/ad 精简/v ，/w 向/p 区县/n 下放/v [379/m 项/q]/mq 市级/b 管理/v 权限/n ，/w 以/p 区/n 为主/vi 的/ude1 建管/vn 体制/n 不断/d 完善/v 。/w 
刘先生/nr 是/vshi 2014年/t 落户/vi 开发区/ns （/w [头屯河/nz 区/n]/ns ）/w 的/ude1 一家/n [物流/n 企业/n]/nz 负责人/nnt 。/w “/w 落户/vi 过程/n 中/f ，/w 需要/v 什么/ry 手续/n ，/w 他们/rr 都/d 提前/v 电话/n 通知/n ，/w 所有/b 手续/n [5/m 天/qt]/mq 就/d 办完/nz ，/w 而/cc 以往/t 按/p 正常/a 程序/n 得/ude3 [10/m 到/v 15/m 天/qt]/mq 。/w ”/w 刘先生/nr 说/v 。/w 
[新疆/ns 金风/nr 科技/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc 前/f 不久/d 获得/v [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n 政府/nis]/nt 首届/b 质量/n 奖/n ，/w 公司/nis 总经理/nnt 杨学军/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 在/p [各级/r 政府/nis]/nz 部门/n 的/ude1 帮助/vn 下/f ，/w 企业/n 在/p 短短/z [15/m 天/qt]/mq [顺利/ad 完成/v]/nz 申报/vn 。/w 
为/p [提高/v 效率/n]/nz ，/w 开发区/ns （/w [头屯河/nz 区/n]/ns ）/w 将/d 工业/n 项目/n 落户/vi 选址/vi 涉及/v 到/v 发/v 改/v 、/w 国土/n 、/w 建设/vn 、/w 环保/n 等/udeng 多个/mq 部门/n 工作/vn 整合/vn 起来/vf ，/w 改变/v 原来/d 逐一/d 办理/v 模式/n ，/w 由/p 一个/mq 部门/n 牵头/vi ，/w 在/p [1/m 个/q]/mq [工作日/n 内/f]/nz 召集/v [相关/vn 部门/n]/nz ，/w 通过/p 现场/s 集中/v 勘察/vn 的/ude1 方式/n ，/w 确定/v 项目/n 落户/vi 位置/n 。/w 
新制度/nz 实施/v 后/f ，/w 该区/r 各项/r 审批/vn 的/ude1 办/v 结/v 日期/n 由/p 原来/d 的/ude1 [5/m 天/qt]/mq 、/w [10/m 天/qt]/mq 缩短/v 到/v [3/m 天/qt]/mq 、/w [5/m 天/qt]/mq ，/w [办事/vn 效率/n]/nz 整体/n 提高/v [50/m %/w 以上/f]/mq 。/w 
推行/v 简政放权/vl ，/w 乌鲁木齐/ns 在/p 深化改革/v 的/ude1 道路/n 上/f 迈出/v 坚定/a 的/ude1 一步/mq 。/w 让/v 政府/nis 的/ude1 服务性/n 普惠/nz 市场/n 和/cc 民众/n ，/w 让/v 市场经济/n 迸发/v 活力/n 。/w （/w 李志刚/nr ）/w 
