日前/t ，/w 腾飞/vi [房地产/n 开发/vn 公司/nis]/nis 董事长/nnt 、/w 乌鲁木齐市/ns 人大代表/nnt 唐新德/nr 在/p 公司/nis 开发/vn 的/ude1 [小区/n 业主/n]/nz 前来/vi 维权/n 时/ng ，/w 发生/v 争执/vn 引发/v 冲突/vn ，/w 期间/f 唐新德/nr 无视/v [法律/n 法规/n]/nz ，/w 结伙/vd 殴打/v 前来/vi 维权/n 的/ude1 业主/n 。/w 此事/r 经/p 媒体/n 曝光/vi 后/f ，/w 引起/v 社会/n 广泛/a 关注/v ，/w 成为/v 正在/d 召开/v 的/ude1 乌鲁木齐市/ns “/w 两会/n ”/w 代表/nnt 、/w 委员/nnt 热/a 议/v 的/ude1 话题/n 。/w 
“/w 对于/p 那些/rz 社会/n 影响/vn 比较/d 大/a 的/ude1 ，/w 不/d 公平/a 、/w 不/d 公道/a 的/ude1 ，/w 不/d 尊重/v 民意/n 、/w 不/d 尊重/v 老百姓/n 的/ude1 ，/w 甚至/d 于/p 欺负/v 老百姓/n 的/ude1 案件/n ，/w 市委/nis 、/w 市政府/n 都会/n 要求/n [有关/vn 部门/n]/nz 依法/d 惩处/v 。/w ”/w 8日/t ，/w 在/p [乌鲁木齐市/ns 政协/nis]/nto [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f ，/w [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n 党委/nis]/nt 常委/nnt 、/w [乌/b 昌/ag 党委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 市委/nis 书记/nnt 朱海仑/nr 就此/d 事件/n [发表/v 意见/n]/nz 说/v ，/w “/w 为/p 广大/b 老百姓/n 谋/v 利益/n 是/vshi 市委/nis 、/w 市政府/n 唯一/b 的/ude1 职责/n 、/w 唯一/b 的/ude1 任务/n 。/w 抓/v 稳定/an 、/w 抓/v 发展/vn ，/w 最终/d 都/d 是/vshi 为了/p 老百姓/n 的/ude1 利益/n ，/w 为/p 老百姓/n 谋/v 利益/n 。/w 社会上/nz 只要/c 有/vyou 不/d 公平/a 、/w 不/d 公道/a 的/ude1 事/n ，/w 不管/c 是/vshi 任何人/r ，/w 市委/nis 肯定/v [一/d 管/v]/mq 到底/d 。/w 对/p 发生/v 在/p 一些/mq 行业/n 欺负/v 老百姓/n 、/w 没有/v 诚信/a 、/w 没有/v 公平/a 、/w 不/d 守/v 信誉/n 的/ude1 案件/n ，/w 有/vyou 多少/ry 处理/vn 多少/ry 。/w ”/w 
截至/v 记者/nnt 发稿/vi 时/ng 为止/u ，/w [乌鲁木齐市/ns 公安局/nis]/nt 已/d 向/p 该市/r 市民/n 发出/v [手机/n 短信/n]/nz 告知/v ，/w 近日/t ，/w 因/p 乌鲁木齐市/ns 人大代表/nnt 唐新德/nr 结伙/vd 殴打/v 他人/rr ，/w 经/p [公安/n 机关/n]/nz 报请/v [乌鲁木齐市/ns 人大常委会/nis]/nt 许可/vn ，/w [公安/n 部门/n]/nz 已/d 依据/n 《/w [中华人民共和国/ns 治安/n 管理/vn 处罚/vn 法/n]/nz 》/w [第四/m 十三/m 条/q]/mq 规定/n ，/w 对/p 唐新德/nr 做出/v [治安/n 拘留/v]/nz 15日/t 并处/v 罚款/vn [500/m 元/q]/mq 决定/v 。/w (/w 记者/nnt 胡仁巴/nr )/w 
