李亚鹏/nr 和/cc 中国/ns 红/a 基/ng 会/v 的/ude1 官方/n 回应/vn 并/cc 没有/v 止住/v 质疑/vn 风波/n 。/w 昨日/t ，/w 微博/n 认证/vn 的/ude1 知名/a [时事/n 评论员/nnt]/nnd 周筱赟/nr 再次/d 将/d 矛头/n 指向/v [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 并称/v [红十字/n 基金会/nis]/nt 从/p 嫣然/z 抽成/nz 540万/m 管理费/n 。/w 对于/p 这/rzv 一/m 言论/n ，/w 红/a 基/ng 会/v 表示/vn ，/w 事实上/bl 从/p 2009年/t 始/vg ，/w [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 已/d 进行/vn [独立/a 审计/vn]/nz ，/w 并/cc 专项/b 公布/v 。/w 
日前/t ，/w 周筱赟/nr 在/p 微博/n 发布/v 多条/mq 消息/n 称/v 李亚鹏/nr 、/w 王菲/nr 倡导/v 发起/vn 的/ude1 [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 约/d 7000万/m 善/ag 款/q 下落不明/vl ，/w 基金会/nis 涉嫌/v 巨额/b [利益/n 输送/v]/nz 。/w 对于/p 这/rzv 一/m 指责/v ，/w [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 和/cc [中国/ns 红十字/n 基金会/nis]/nt 分别/d 于/p [第一/m 时间/n]/nz 发/v 声明/n 回应/vn 了/ule 质疑/vn 。/w 李亚鹏/nr 做出/v 回应/vn ，/w 称/v 周筱赟/nr 的/ude1 言论/n 有/vyou 很多/m 不/d 实/ad 之/uzhi 处/n 。/w 随后/d ，/w [红十字/n 基金会/nis]/nt 称/v ，/w 作为/p [嫣然/z 基金/n]/nz 的/ude1 管理/vn 方/q ，/w 一直/d 高度/d 重视/v 该/rz 基金/n 的/ude1 规范/vn 运作/vn 和/cc 管理/vn ，/w 未/d 发现/v 违法/vn 违规/v 问题/n 。/w 
但/c 此次/rz 风波/n 似乎/d 并未/d 因/p 两家/mq “/w 官方/n 回应/vn ”/w 而/cc 平息/vi 。/w 昨日/t ，/w 周筱赟/nr 再/d 发/v 微博/n 称/v “/w 红十字/n 为何/ryv 力挺/nz 李亚鹏/nr ？/w 截至/v 2012/m 年底/f ，/w 红十字/n 从/p 嫣然/z 白白/d 抽成/nz 540万/m 管理费/n ！/w ”/w 对于/p 此前/t 要求/n [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 公布/v 审计报告/v 和/cc [财务/n 报表/n]/nz ，/w 周筱赟/nr 对/p 得到/v 的/ude1 回应/vn 并不/d 满意/v 。/w 他/rr 认为/v ，/w 红/a 基/ng 会/v 公布/vn 的/ude1 只有/c 一张/mq 收支/n 表/n ，/w 连/ulian 基本/a 的/ude1 [资产/n 负债表/n]/nz 、/w 业务/n 活动/v 表/n 、/w [现金流/nz 量表/n]/nz 、/w [财务/n 报表/n 附注/n]/nz 都/d 没有/v 。/w 
对于/p 周筱赟/nr 的/ude1 “/w 爆料/v ”/w ，/w [中国/ns 红十字/n 基金会/nis]/nt 方面/n 表示/v ，/w 作为/p [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 的/ude1 公益/n 支持/v 和/cc 管理/vn 方/q ，/w 一直/d 高度/d 重视/v 该/rz 基金/n 的/ude1 规范/vn 运作/vn 和/cc 管理/vn 。/w 7年/t 来/vf ，/w 红/a 基/ng 会/v 严格/ad 按照/p 《/w [基金会/nis 管理/vn 条例/n]/nz 》/w 、/w 《/w 基金会/nis [财务/n 报表/n 审计/vn]/nz 指引/vn 》/w 、/w 《/w 公益/n 慈善/a 捐助/v [信息/n 公开/ad]/nz 指引/vn 》/w 、/w 《/w [中国/ns 红十字/n 基金会/nis]/nt [专项/b 基金/n]/nz [管理/vn 办法/n]/nz 》/w 等/udeng [法律/n 法规/n]/nz 的/ude1 [有关/vn 规定/n]/nz ，/w 对/p 其/rz 进行/vn 监管/vn 和/cc 审计/vn ，/w 未/d 发现/v 违法/vn 违规/v 问题/n 。/w 所谓/v 抽成/nz 之/uzhi 说/v 并不/d 存在/v 。/w 事实上/bl ，/w 从/p 2007年/t 开始/v ，/w 该/rz 基金/n 审计/vn 被/pbei 纳入/v [中国/ns 红十字/n 基金会/nis]/nt 整体/n 审计/v 内容/n 。/w 而/cc 从/p 2009年/t 开始/v ，/w 对/p 该/rz 基金/n 进行/vn [独立/a 审计/vn]/nz ，/w 并/cc 专项/b 公布/v 。/w 2009年/t 以来/f ，/w 该/rz 基金/n 的/ude1 [财务/n 审计/vn 报告/n]/nz 已/d 在/p [中国/ns 红十字/n 基金会/nis]/nt 官网/n [信息/n 披露/v]/nz 网页/n 公布/v ，/w 欢迎/v 公众/n 查询/v 。/w 而/cc [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 方面/n 则/d 表示/v ，/w 对于/p 周筱赟/nr 的/ude1 回应/vn 维持/v 此前/t 的/ude1 [官方/n 说法/n]/nz 。/w 
