“/w 这里/rzs 的/ude1 山/n ，/w 这里/rzs 的/ude1 水/n ，/w 这里/rzs 的/ude1 土地/n ，/w 孕育/v 了/ule 我们/rr 的/ude1 成长/vn ，/w 乌鲁木齐/ns 是/vshi 我/rr 的/ude1 家/q ，/w 我/rr 和/cc 这/rzv 座/q 城市/n 同一/b 脉搏/nhd …/w …/w ”/w 这/rzv 是/vshi [市委/nis 宣传部/nis]/nt 向/p 全市/n 市民/n 转发/v 的/ude1 一条/mq [祝福/vn 短信/n]/nz ，/w 短信/n 作者/nnt 是/vshi 市民/n 艾买提江/nrf 。/w 
1月5日/t ，/w [天山区/ns 幸福路/nz 街道/ns 办事处/nis]/nt [职/ng 大/a 社区/n]/ns 巡逻/vn 人员/n 正在/d 巡逻/vn 。/w 
刚刚/d 过去/vf 的/ude1 2013年/t ，/w 为了/p 乌鲁木齐/ns 这个/rz 大家/rr 共同/d 的/ude1 家园/n ，/w 市委/nis 、/w 市政府/n 团结/v 带领/vn 全市/n 各族/rz [干部/nnt 群众/n]/nz ，/w 齐心协力/vl ，/w 使/v 和谐/a 稳定/an 成为/v 乌鲁木齐市/ns 的/ude1 主旋律/n 。/w 
这/rzv 几天/mq ，/w 在/p 天山区/ns [幸福路/nz 街道/ns]/ns 新建/v 的/ude1 幸福/a [路南/ns 社区/n]/ns ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 自己/rr 动手/vi 布置/v 新/a 办公室/nis 。/w 近年来/dl ，/w 乌鲁木齐市/ns 着力/vd 夯实/v 基层/n 基础/n ，/w [社区/n 阵地/n 建设/vn]/nz 不断/d 加强/v ，/w [社区/n 工作/vn 人员/n]/nz 有/vyou 了/ule 食堂/n 、/w 待遇/n 提高/v 了/ule 、/w 部分/n 编制/vn 解决/v 了/ule ，/w 大家/rr 都/d 把/pba 社区/n 当成/v 了/ule 家/q ，/w 工作/vn 更加/d 尽心尽力/vl ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 维护/v 稳定/an 、/w 服务/v 居民/n [两/q 大/a]/mq 职能/n 。/w 
2013年/t ，/w 乌鲁木齐市/ns [大力/d 加强/v]/nz 以/p [街道/ns 社区/n]/nz 为主/vi 的/ude1 基层/n 建设/vn ，/w 新/a 设/v 街道/ns [6/m 个/q]/mq 、/w 社区/n [121/m 个/q]/mq ，/w [新建/v 社区/n]/ns 全部/m 达到/v “/w 十/m 有/vyou ”/w 条件/n 。/w 
2014年/t ，/w 乌鲁木齐市/ns 将/d 继续/v 加大/v [社区/n 建设/vn]/nz 力度/n ，/w 推动/v 工作/vn 制度化/vi 、/w 规范化/vn ，/w 实现/v 社区/n 工作/vn 环境/n 和/cc 条件/n 比/p 市区/s 机关/n 好/a 。/w 
1月6日/t ，/w 在/p 天山区/ns [八/m 户/q 梁/n 社区/n]/ns ，/w 得益/vi 于/p 社区/n [监控/vn 系统/n]/nz ，/w 一起/s 盗车/v 案/ng 被/pbei 破获/v ，/w 这/rzv 已经/d 是/vshi 三个月/t 来/vf 社区/n [监控/vn 系统/n]/nz 协助/v 警方/n 破获/v 的/ude1 [第五/m 起/vf]/mq [治安/n 案件/n]/nz 。/w 
[八/m 户/q 梁/n 社区/n]/ns 居民/n 居来提/nrf 说/v ：/w “/w 街上/s 有人/r 巡逻/vn ，/w 四周/f 有/vyou 监控/vn ，/w 坏人/n 没/d 地/ude2 儿/ng 躲/v ，/w 好人/n 生活/vn 好/a 。/w ”/w 2013年/t ，/w 全市/n 所有/b 重点/n 社区/n [数字化/vn 管理/vn]/nz 平台/n 都/d 已/d 建成/v ，/w 社区/n “/w 四化/n ”/w 建设/vn 日臻完善/vl ，/w 形成/v 步/qv 巡/vg 、/w 车/n 巡/vg 、/w 网/n 巡/vg 相结合/nz 的/ude1 防/v 控/vn 体系/n 。/w 

