[芜湖市/ns 政协/nis]/nto [第/m 十二/m 届/q]/nz [二/m 次/qv]/mq 会议/n [昨天/t 下午/t]/nz 召开/v [中共/n 党员/nnt]/nnt 会议/n ，/w 市政协/n 主席/nnt 胡邦明/nr ，/w 市委/nis 副书记/nnt 雍成瀚/nr ，/w 市政协/n 副主席/nnt 李志国/nr 、/w 司旌霞/nr 、/w 汪健/nr 、/w 周明/nr ，/w 秘书长/nnt 韩肃/nr 出席/v 。/w 会议/n 由/p 李志国/nr 主持/v ，/w 雍成瀚/nr 代表/nnt 市委/nis 讲话/n 。/w 
雍成瀚/nr 指出/v ，/w 市政协/n [十二/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n ，/w 是/vshi 在/p 全市/n 上下/f 深入/ad 学习/v 贯彻/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 、/w 推进/vi 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 开局/n 之/uzhi 年/qt ，/w 召开/v 的/ude1 一次/mq 重要/a 会议/n 。/w 参会/vn 的/ude1 [中共/n 党员/nnt]/nnt 要/v 充分/ad 认识/v 这次/r 会议/n 的/ude1 [重要/a 意义/n]/nz ，/w 以/p 高度/d 的/ude1 [政治/n 责任感/n]/nz 和/cc [认真/ad 负责/v]/nz 的/ude1 态度/n ，/w 切实/ad 履行/v 好/a 职责/n 。/w 要/v 让/v 委员/nnt 们/k 多/a 了解/v 我市/r [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 情况/n ，/w 特别/d 是/vshi 我市/r 在/p [产业/n 升级/vi]/nz 、/w 跨/v 江/n 发展/vn 、/w 改革创新/v 等/udeng 方面/n 取得/v 的/ude1 成绩/n ，/w 进一步/d 坚定/a 加快/v 发展/vn 的/ude1 信心/n 。/w 要/v 做好/v 解疑释惑/l 工作/vn ，/w 引导/v 广大/b 委员/nnt 正确/a 看待/v 面临/v 的/ude1 机遇/n 和/cc 挑战/vn 以及/cc 社会/n 热点/n 焦点/n 问题/n ，/w 营造/v 融洽/a 和谐/a 、/w 共谋/v 发展/vn 的/ude1 会议/n 氛围/n 。/w 要/v 严格/ad 按照/p 选举/v 办法/n 和/cc [选举/v 程序/n]/nz ，/w 确保/v [顺利/ad 完成/v]/nz 选举/v 任务/n 。/w 同时/c ，/w 要/v 积极/ad 反映/v 人民/n 意愿/n ，/w 参与/v 决策/vn 和/cc 监督/vn ，/w 为/p 完善/v 和/cc 改进/v 我市/r 的/ude1 [各项/r 工作/vn]/nz ，/w 加快/v 芜湖/ns 发展/vn 尽心尽力/vl 。/w 要/v 率先垂范/vl ，/w 努力/ad 成为/v 同/p 党外人士/n 合作/vn 共事/vi 、/w [发扬/v 民主/a]/nz 作风/n 的/ude1 模范/n ，/w 把/pba 一切/rz 可以/v 团结/vn 的/ude1 力量/n 团结/v 起来/vf ，/w 把/pba 全市/n 人民/n 的/ude1 思想/n 和/cc 智慧/n 凝聚/v 到/v 推进改革/v 发展/vn 的/ude1 目标/n 任务/n 上来/vf 。/w 
雍成瀚/nr 要求/n ，/w 要/v 严肃/a 纪律/n ，/w 带头/vd 遵守/v 大会/n 的/ude1 各项/r 规定/n 和/cc 要求/n ，/w 圆满完成/v 大会/n 的/ude1 各项/r 议程/n ，/w 完成/v 人民/n 赋予/v 我们/rr 的/ude1 [神圣/a 使命/n]/nz ，/w 把/pba 这次/r 大会/n 开/v 成/v 团结/vn 、/w 民主/a 、/w 求实/vi 、/w 鼓劲/vi 的/ude1 大会/n 。/w （/w 记者/nnt 付君兰/nr ）/w 
