原/b 标题/n ：/w [云南/ns 巍山/ns]/nz 县委/nis 副书记/nnt 被/pbei 曝/vg “/w 借/v 升职/vn 之际/f 大肆/d 请客/vi 敛财/vi ”/w 纪委/nnt 已/d 介入/v 调查/vn 
近日/t ，/w 有/vyou 网/n 帖/ng 称/v [云南/ns 大理州/ns 巍山/ns 县委/nis]/nt 副书记/nnt 席海雄/nr 在/p 即将/d 升任/v [大理/ns 白族/nz 自治州/n 水务局/nis 党委/nis]/nt 副书记/nnt 之际/f ，/w 违反/v 规定/n 大肆/d 请客/vi 敛财/vi ，/w 造成/v 恶劣/a 影响/vn 。/w 记者/nnt 从/p 大理州/ns [相关/vn 部门/n]/nz 获悉/v ，/w 目前/t [大理州/ns 纪委/nnt]/nt 和/cc 监察局/nis 对此/d 已经/d 介入/v 调查/vn ，/w 调查/v 结果/n 尚未/d 公布/v 。/w 
这/rzv 篇名/n 为/p 《/w [云南/ns 巍山/ns]/nz 县委/nis 副书记/nnt 升职/vn 之际/f 大肆/d 请客/vi 敛财/vi 》/w 的/ude1 网/n 帖/ng 称/v ，/w 1月5日/t 是/vshi [巍山/ns 县委/nis]/nt 副书记/nnt 席海雄/nr 升任/v [大理州/ns 水务局/nis 党委/nis]/nt 副书记/nnt 任职/v 前/f 公示/n 的/ude1 [第三/m 天/qt]/mq 。/w 为了/p 庆祝/v 自己/rr 即将/d 升迁/vn 和/cc 纪念/v 其/rz 父亲/n 去世/vi [三/m 周年/q]/mq ，/w 在/p 未/d 报经/v [有关/vn 部门/n]/nz 批准/v 的/ude1 情况下/nz ，/w 席海雄/nr 违反/v 规定/n 大肆/d 请客/vi 敛财/vi ，/w 入账/vi 无数/m ，/w 在/p 当地/s 造成了/v 恶劣/a 影响/vn 。/w 网/n 帖/ng 还/d 称/v ，/w “/w 被/pbei 请/v 的/ude1 干部/nnt 敢怒不敢言/vl ”/w 。/w 
记者/nnt 从/p 大理州/ns 和/cc 巍山县/ns [相关/vn 部门/n]/nz 了解到/v ，/w [大理州/ns 纪委/nnt]/nt 和/cc 监察局/nis 已经/d 成立/vi 了/ule 调查组/nis 对此/d 进行/vn 调查/vn ，/w 目前/t 调查/v 结果/n 尚未/d 公布/v 。/w 
[巍山/ns 县委/nis 宣传部/nis]/nt 负责人/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 席海雄/nr 任职/v [大理州/ns 水务局/nis 党委/nis]/nt 副书记/nnt 的/ude1 公示期/nz 已经/d 结束/v ，/w 但/c 由于/p 近期/t 正好/z 是/vshi 巍山县/ns 召开/v 两会/n 的/ude1 时间/n ，/w 席海雄/nr 还/d 在/p 参加/v 县/n 两会/n ，/w 尚未/d 到/v 新/a 单位/n 报到/vi 。/w （/w 白靖利/nr ）/w 
