四川/ns 一家/n [民营/b 企业/n]/nz 和/cc 美国/nsf [合作/vn 伙伴/n]/nz 12日/t 在/p 香港/ns 宣布/v ，/w 计划/n 投资/vn 在/p 位于/v 四川省/ns 大英县/ns 境内/s 的/ude1 郪江/nz 岸边/s ，/w 按/p “/w 泰坦尼克/nrf ”/w 号/q 1：1/m [原样/n 复制/v]/nz 建造/v [一/d 艘/q]/mq 永久/b 停靠/v 的/ude1 游船/n ，/w 以期/v 在/p 当地/s 建造/v 一个/mq 吸引/v 世界/n 游客/n 的/ude1 [旅游/vn 胜地/n]/nz 。/w 
这项/r 复制/v 工程/n 由/p [四川/ns 七星/nz 能源/n 投资/vn 集团/nis]/nt 计划/n 投资/vn [10/m 亿元/q]/mq 人民币/n 兴建/v ，/w 委托/v 美国/nsf 一家/n 设计公司/nis 等/udeng 专业/n 队伍/n 提供/v [设计/vn 方案/n]/nz ，/w 由/p [中国/ns 船舶/n 重工/n 集团/nis]/ntc 旗下/d 的/ude1 [武昌/ns 造船厂/nis]/ntcf 建造/v ，/w 计划/n 用/p 两年/mq 的/ude1 时间/n 完工/vi 。/w 
“/w ‘/w 奥林匹克/nz ’/w 号/q 与/cc ‘/w 泰坦尼克/nrf ’/w 号/q 几乎/d 一模一样/al ，/w 是/vshi 最/d 接近/v 原样/n 的/ude1 复制/vn ，/w 从/p 当年/t 船上/s 的/ude1 地板/n 、/w 缆绳/n 、/w 摆设/n ，/w 到/v [装修/vn 风格/n]/nz ，/w 甚至/d 船舱/n 餐厅/nis 用/p 的/ude1 瓷器/n ，/w 我们/rr 都/d 准备/v 完全/ad 复制/v 出来/vf 。/w ”/w 施耐尔/nr 说/v 。/w 
施耐尔/nr 曾/d 参与/v 了/ule 1997年/t 卡梅隆/nrf 导演/nnt 的/ude1 [经典/n 电影/n]/nz 《/w [泰坦尼克/nrf 号/q]/nz 》/w 道具/n 设计/vn 制作/v 工作/vn ，/w 目前/t 为/p 好莱坞/nsf 多家/mq 电影公司/nis 担任/v [艺术/n 设计/vn]/nz 与/cc 指导/v 顾问/nnt 。/w 
[中国/ns 社会/n 科学院/nis 旅游/vn 研究/vn 中心/nis]/nt 特约/b 研究员/nnt 刘思敏/nr 说/v ，/w 四川/ns 拥有/v 将近/d [一/d 亿/m 人口/n]/mq ，/w 是/vshi 中国/ns 旅游/vn 的/ude1 [发达/a 地区/n]/nz ，/w 周边/n 重庆/ns 、/w 武汉/ns 、/w 西安/ns 也/d 构成/v 强大/a 的/ude1 客源/n 支撑/v ，/w 期待/v 此次/rz 复制/v “/w 泰坦尼克/nrf ”/w 号/q [旅游/vn 项目/n]/nz 能够/v 成为/v 全球化/vn 背景/n 下/f 的/ude1 一个/mq 杰作/n 。/w (/w 记者/nnt 颜昊/nr )/w 
