[广州/ns 军区/nis]/nt [武汉/ns 老干部/n 服务处/nis]/nt 住着/v 一位/mq 曾/d 有幸/v 见到/v 毛主席/nr 的/ude1 老人/n ，/w 她/rr 就是/v 老红军/n 、/w 原/b [武汉/ns 军区/nis 政治部/nit]/nt 副主任/nnt 吴永光/nr 的/ude1 老伴/n 田清波/nr 。/w 近日/t ，/w 笔者/n 拜访/v 了/ule 这位/r 当年/t 的/ude1 八路军/n 女战士/nz 。/w 老人/n 指/v 着/uzhe 一张/mq 和/cc 毛主席/nr 在/p 一起/s 的/ude1 照片/n ，/w 讲述/v 了/ule 当年/t 为/p 毛主席/nr 执行/v [特殊/a 任务/n]/nz 的/ude1 往事/n 。/w 
1958年初/t 冬/tg 的/ude1 一天/mq ，/w 田清波/nr 接到/v 一项/mq [特殊/a 任务/n]/nz ：/w 陪同/v 一位/mq [上级/n 领导/n]/nz 去/vf 一趟/mq 荥阳/ns 。/w 上/f 了/ule 车/n ，/w 田清波/nr 才/d 得知/v ，/w 她/rr 陪同/v 的/ude1 [上级/n 领导/n]/nz 是/vshi [毛泽东/nr 主席/nnt]/nz 办公室/nis 主任/nnt 叶子龙/nr 。/w 车/n 开动/v 后/f ，/w 叶子龙/nr 告诉/v 她/rr ，/w 几个月/mq 前/f ，/w 毛主席/nr 身边/s 有/vyou 10多名/m 干部/nnt 被/pbei 派/v 到/v 河南/ns 荥阳/ns ，/w 一边/d [深入/ad 基层/n]/nz 接受/v 锻炼/vn ，/w 一边/d 做/v [社会/n 调查/vn]/nz 。/w 毛主席/nr 想/v 乘/v 这次/r 在/p 郑州/ns 开会/vi 的/ude1 机会/n ，/w 看看/v 这些/rz [工作/vn 人员/n]/nnt 。/w 你/rr 这次/r 到/v 荥阳/ns 的/ude1 任务/n ，/w 就是/v 将/d 这/rzv 10多名/m 干部/nnt 接到/v 郑州/ns ，/w 同/p 毛主席/nr 见面/vi 。/w 
[1/m 个/q]/mq 多/a 小时/n 后/f ，/w 田清波/nr 与/cc 叶子龙/nr 来到/v 荥阳/ns 一个/mq 炼钢/vn 工地/n 。/w 他们/rr 说明/v 来意/n ，/w 遂/d 与/cc 在/p 这里/rzs 接受/v 锻炼/vn 和/cc 做/v [社会/n 调查/vn]/nz 的/ude1 干部/nnt 见面/vi ，/w 接着/c 将/d 他们/rr 接到/v 了/ule 郑州/ns 。/w 晚上/t [9/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 叶子龙/nr 、/w 田清波/nr 和/cc [荥阳/ns 县委/nis]/nt 书记/nnt 带着/vn 他们/rr 来到/v 毛主席/nr 的/ude1 专列/n 。/w 见到/v 毛主席/nr ，/w 大家/rr 都/d 兴奋/a 地/ude2 喊着/v “/w 主席/nnt 好/a ”/w ，/w 毛主席/nr 则/d 站/vi 起身/vi 说/v “/w 同志们/nz 好/a ”/w ，/w 并/cc 一一/m 叫/vi 着/uzhe 大家/rr 的/ude1 名字/n ，/w 与/cc 大家/rr 亲切/a 握手/vi 。/w 毛主席/nr 坐下/vi 后/f ，/w 仔细/ad 询问/v 大家/rr 在/p 基层/n 接受/v 锻炼/vn 等/udeng 方面/n 的/ude1 情况/n ，/w 并/cc 问/v 他们/rr 累/a 不/d 累/a ，/w 生活/vn 习惯/n 不/d 习惯/n ，/w 工作/vn 中/f 还有/v 什么/ry 困难/an ？/w 大家/rr 七嘴八舌/vl 、/w 争/v 着/uzhe 向/p 毛主席/nr 汇报/v 情况/n ，/w 不时/d 传出/v 欢快/a 的/ude1 笑声/n ，/w 气氛/n 十分/d 融洽/a 。/w 接着/c ，/w 毛主席/nr 分别/d 向/p 田清波/nr 和/cc [荥阳/ns 县委/nis]/nt 书记/nnt 了解/v 相关/vn 情况/n 。/w 交谈/vi 中/f ，/w 两名/mq 细心/a 的/ude1 女/b 同志/n 拿出/v 特意/d 带来/v 的/ude1 [红薯/n 面包/nf]/nz ，/w 请/v 毛主席/nr 品尝/v 。/w 毛主席/nr 高兴/a 地/ude2 接过/v 一个/mq [红薯/n 面包/nf]/nz ，/w 但/c 却/d 因/p 忙着/v 与/cc 大家/rr 交谈/vi 没/d 顾得上/nz 吃/v 。/w 大约/d [1/m 个/q]/mq 多/a 小时/n 后/f ，/w 大家/rr 才/d 依依不舍/vl 地/ude2 同/p 毛主席/nr 告别/vi 。/w 李奔/nr 口述/v 王玫/nr 整理/v 
