1月12日/t 上午/t ，/w 市委/nis 书记/nnt 、/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 肖超英/nr ，/w 市委/nis 副书记/nnt 、/w 市长/nnt 黄晓武/nr ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 副市长/nnt 方宗泽/nr 调研/v [南湖/ns 景区/n]/nz 核心区/nz 建设/vn 进展/vn 情况/n 。/w 
[南湖/ns 景区/n]/nz 的/ude1 开发/vn 与/cc 建设/vn ，/w 是/vshi “/w 精致/a 淮北/ns ”/w 建设/vn 的/ude1 必然/d 要求/n ，/w 是/vshi 打造/v “/w 宜居/nz 宜/ag 业/ng 宜/ag 游/v 的/ude1 城市/n 精美/a 之/uzhi 淮北/ns ”/w 的/ude1 [迫切/ad 需要/v]/nz 。/w 在/p 前/f 不久/d 召开/v 的/ude1 市委/nis 七届/mq [七/m 次/qv]/mq 全/a 会上/n ，/w [南湖/ns 景区/n]/nz 核心区/nz 建设/vn 被/pbei 列为/v 今年/t 我市/r 重点/n 实施/v 的/ude1 “/w [九/b 个/q]/mq 一/m ”/w 工程/n 之一/rz 。/w 
据/p 市/n [南湖/ns 景区/n]/nz 建设/v 指挥部/nis 办公室/nis [负责/v 同志/n]/nz 介绍/v ，/w 景区/n 总/b 规划/n 面积/n [20/m ./w 52/m 平方公里/q]/mq ，/w 其中/rz 核心区/nz 总面积/n [4/m ./w 92/m 平方公里/q]/mq 。/w 按照/p 规划/n ，/w [南湖/ns 景区/n]/nz 核心区/nz 将/d 还/d 绿/a 与/cc 民/ng ，/w 沿/p 湖/n 建设/v [公共/b 绿地/n]/nz 、/w 绿道/nz 、/w 步道和/nr [自行/d 车道/n]/nz ，/w 让/v 南湖/ns 真正/d 成为/v 市民/n [休闲/vn 娱乐/vn]/nz 的/ude1 好去处/nz 。/w 该/rz 负责人/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 2013年12月16日/t ，/w 负责/v [南湖/ns 景区/n]/nz 核心区/nz [项目/n 建设/vn]/nz 的/ude1 [中国/ns 建筑/n 第七/m 工程局/nis 有限公司/nis]/ntc 已/d 正式/ad 进场/vi 施工/vn ，/w 预计/v 工程/n 将/d 于/p 今年/t [5/m 月底/t]/mq 前后/f 全部/m 竣工/vi 。/w 
记者/nnt 在/p [施工/vn 现场/s]/nz 看到/v ，/w [数十/m 台/q]/mq 推土机/n 、/w 挖掘机/n 正在/d 紧张/a 有序/a 作业/vn 。/w 据/p 负责/v 该/rz 项目/n [土方/n 工程/n]/nz 施工/vn 的/ude1 建设/vn 方/q 负责人/nnt 介绍/v ，/w [南湖/ns 景区/n]/nz 核心区/nz 共/d 分为/v [13/m 个/q]/mq 作业区/nz ，/w 目前/t 大部分/n 作业区/nz 都/d 有/vyou 机械/n 在/p 施工/vn ,/w 为了/p 抢/v 工期/n 、/w 保/v 进度/n ，/w 他们/rr 决定/v [今年/t 春节/t]/nz 不/d 回去/v 过年/vn 了/ule ，/w 大部分/n 工人/nnt 将/d 留/v 在/p 工地/n 继续/v 施工/vn 。/w 
调研/vn 中/f ，/w 肖超英/nr 、/w 黄晓武/nr 代表/nnt 市委/nis 、/w 市政府/n 向/p 坚守/v 在/p [施工/vn 现场/s]/nz 一线/n 的/ude1 劳动者/n 表示/v 慰问/vn 。/w 肖超英/nr 强调/v ，/w [施工/vn 单位/n]/nz 要/v 在/p 保证/v [工程/n 质量/n]/nz 的/ude1 前提/n 下/f 抓/v 进度/n 、/w 抢/v 工期/n ，/w 确保/v [南湖/ns 景区/n]/nz 核心区/nz [5/m 月底/t]/mq 前后/f 对/p 市民/n 开放/v ；/w 市直/b 相关/vn 单位/n 及/cc 烈山区/ns 要/v 切实/ad 做好/v 跟踪/vn 服务/vn 和/cc 保障/vn 工作/vn ，/w 确保/v 工程/n 顺利/ad 推进/vi ；/w [新闻/n 媒体/n]/nz 要/v 进一步/d 加大/v 对/p [南湖/ns 景区/n]/nz 建设/vn 及/cc “/w [九/b 个/q]/mq 一/m ”/w 工程/n 的/ude1 宣传/vn 力度/n ，/w 努力/ad 在/p 全市/n 上下/f 形成/v 良好/a 舆论/n 氛围/n 。/w 
新闻/n 链接/gi ：/w 
“/w [九/b 个/q]/mq 一/m ”/w 工程/n ：/w 在/p 今年/t 1月3日/t 召开/v 的/ude1 市委/nis 七届/mq [七/m 次/qv]/mq 全/a 会上/n ，/w 我市/r 提出/v 今年/t 要/v [集中/v 精力/n]/nz 抓好/v “/w [三/m 园/ng]/mq ”/w 、/w “/w 两/m 牌/n ”/w 、/w “/w 一/m 景/ng ”/w 、/w “/w 一/m 湖/n ”/w 、/w “/w 一线/n ”/w 、/w “/w 一路/mq ”/w 建设/vn ，/w 简称/v “/w [九/b 个/q]/mq 一/m ”/w 工程/n 。/w “/w [三/m 园/ng]/mq ”/w ，/w 即/v 加快/vn 市/n [职教/n 园区/n]/nz 、/w [海/n 聚/v 科技园/nz]/nt 和/cc [临涣/nz 工业园/nz]/nt 建设/vn ；/w “/w 两/m 牌/n ”/w ，/w 即/v 争夺/vn [全国/n 文明/n 城市/n]/nz 奖牌/n 和/cc 濉溪/ns 国家级/b [经济/n 开发区/ns]/nz 两块/mq 牌子/n ；/w “/w 一/m 景/ng ”/w ，/w 即/v 全力/d 推进/vi [南湖/ns 景区/n]/nz 建设/vn ，/w 确保/v [4/m ./w 92/m 平方公里/q]/mq 核心/n 景区/n 今年/t 上半年/t 初/f 具/vg 雏形/n ；/w “/w 一/m 湖/n ”/w ，/w 即/v 加大/v 综合/vn 整治/v 力度/n ，/w 有效/a 化解/v 华家湖/nz “/w 年年/d 治/v 、/w 年年/d 干/v ”/w 的/ude1 困局/nz ；/w “/w 一线/n ”/w ，/w 即/v 年/qt 内/f 立项/vi 并/cc 开工/vi 建设/vn 符/vg 夹/v 线/n 扩能/vn 暨/cc 新建/v 客车/n 联络线/nz 项目/n ；/w “/w 一路/mq ”/w ，/w 即/v 尽早/d 打通/v 市区/s 至/p [临涣/nz 工业园/nz]/nt 的/ude1 [快速/d 通道/n]/nz ，/w 为/p 园区/n 和/cc 产业/n 发展/vn 创造/v 良好/a [外部/f 环境/n]/nz 。/w 
