昨天/t （/w 12日/t ）/w ，/w 接受/v 记者/nnt 采访/v 的/ude1 很多/m 政协/nis 委员/nnt 也/d 玩起/nz 了/ule “/w 简约/a 风/n ”/w ，/w 只用/v 了/ule 三言两语/dl 就/d 将/d 自己/rr 今年/t 带/v 上/f 会/v 的/ude1 提案/n 介绍/v 了/ule 一遍/mq ，/w 言简意赅/al ，/w 形似/v “/w 微博体/nz ”/w 。/w 
@/w 省政协/n 委员/nnt 、/w [西安/ns 大/a 兴善寺/nz]/nz 方丈/nnt 释宽旭/nr ：/w “/w 我/rr 比较/d 关注/v 民族/n 、/w 宗教/n 类/q 的/ude1 问题/n ，/w 今年/t 的/ude1 提案/n 也/d 会/v 围绕/v 这/rzv 两点/m 展开/v 。/w ”/w 
@/w 省政协/n 委员/nnt 李娟/nr ：/w “/w 我/rr 的/ude1 提案/n 是/vshi 关于/p 减轻/v 中小学生/nnd 负担/n 这/rzv 方面/n 的/ude1 ，/w 希望/v 能/v 起到/v 一些/mq 作用/n 。/w ”/w 
@/w 省政协/n 委员/nnt 张凯华/nr ：/w “/w 民生/n 事情/n 没/d 小事/n ，/w 此次/rz 带来/v 的/ude1 提案/n 将/d 聚焦/vi [10/m 个/q]/mq 左右/f 的/ude1 [民生/n 问题/n]/nz ，/w 都/d 是/vshi 和/cc 老百姓/n 息息相关/vl 的/ude1 。/w ”/w （/w 记者/nnt 文锦石/nr 喻涵/nr ）/w 
