原/b 标题/n ：/w [福特/nrf 嘉年华/n]/nz 重整旗鼓/vl 强势/n 回归/v 日本/ns 市场/n 
据/p 美国/nsf 底特律/nsf 新闻网/n 1月9日/t 报道/v ，/w 十年/mq 前/f ，/w 由于/p 日本/ns 小型车/nz 市场/n 由/p 丰田/nz 和/cc 其它/rz 本土/n [强势/n 品牌/n]/nz 占领/v ，/w [福特/nrf 嘉年华/n]/nz 在/p 日/b 遭遇/v 失败/vn ，/w 如今/t 嘉年华/n 重整旗鼓/vl 再次/d 进军/v 日本/ns 市场/n 。/w 
[福特/nrf 嘉年华/n]/nz 重整旗鼓/vl 强势/n 回归/v 日本/ns 市场/n 
9日/t 福特/nrf 日本/ns 区/n 总裁/nnt ToshioMorita/x 正式/ad 发布/v 价值/n [229/m 万/d 日元/n]/mq (/w 折合/v [22900/m 美元/q]/mq )/w 的/ude1 嘉年华/n 车型/n ，/w [福特/nrf 汽车/n 公司/nis 迪尔伯恩/nrf 总部/nis]/nt 和/cc 其它/rz 美国/nsf 汽车/n 制造商/nnd 对/p 日本/ns 实行/v [贸易/vn 壁垒/n]/nz 和/cc [汇率/n 操纵/v]/nz 的/ude1 指控/vn 评论/n 也/d 随之/d 减少/v 。/w 
自/p 2004年/t 到/v 2007年/t 嘉年华/n 在/p 日/b 总/b 销量/n 仅/d 为/p [2800/m 辆/q]/mq ，/w 由于/p 日本/ns [销售/vn 市场/n]/nz 低迷/a ，/w 2007年/t 起/vf 福特/nrf 就/d 停止/v 在/p 日/b 销售/v 嘉年华/n 。/w 嘉年华/n 是/vshi 福特/nrf 最畅销/nz 的/ude1 车型/n 之一/rz ，/w 全球/n 每年/r 销量/n 超过/v [72/m 万辆/q]/mq 。/w 
去年/t ，/w 福特/nrf 在/p 日/b 销售/v 总量/n 为/p [3500/m 辆/q]/mq ，/w 其中/rz 一半/m 是/vshi 运动型/nz 多用途/nz 车型/n (/w SUV/x )/w 。/w 尽管/c 销量/n 不/d 多/a ，/w 但/c 对于/p 福特/nrf 来说/uls ，/w 这/rzv 已经/d 是/vshi 在/p 日本/ns 市场/n 上/f 获得/v 的/ude1 巨大/a 成功/a ，/w 过去/vf 四年/t 里/f ，/w 福特/nrf 每年/r 都/d 设法/v 增加/vn 其/rz 日本/ns 市场/n 的/ude1 销量/n 。/w 
尽管/c [通用/vn 汽车/n 公司/nis]/ntc 每年/r 在/p 日/b 销量/n 仅/d 为/p [1000/m 辆/q]/mq ，/w 该/rz 公司/nis 也/d 表示/v 目前/t 正在/d 努力/ad 加强/v 其/rz 日本/ns 市场/n 业务/n ，/w 上个月/t 在/p 东京/nsf 推出/v 新款/b 凯迪拉克/nrf 和/cc 克尔维特/nrf 。/w 
据/p 日本/ns 汽车/n 进口商/nnd 协会/nis 透露/v ，/w 虽然/c [近些年/t 来/vf]/nz 日本/ns 500万/m 容量/n 的/ude1 [汽车/n 市场/n]/nz 正在/d 日渐/d 低迷/a ，/w 但是/c 去年/t 的/ude1 进口量/n 却/d [刷新/v 纪录/n]/nz 达到/v [28/m ./w 054/m 万辆/q]/mq ，/w 其中/rz 包括/v 8%/m 的/ude1 [汽车/n 销量/n]/nz 。/w 正是/v 由于/p 美/b 系/v 车/n 的/ude1 外观/n [外观/n 设计/vn]/nz 难以/d 迎合/v 日本/ns 消费者/n ，/w 美国/nsf 的/ude1 汽车/n 制造商/nnd 一直/d 在/p 日/b 遭受/v 挫折/n 。/w 除此之外/al ，/w 由于/p 日本/ns 的/ude1 经济/n 依赖/v 丰田/nz 和/cc 本田/ntc 等/udeng 汽车/n 制造商/nnd ，/w 所以/c [国产/b 汽车/n]/nz 饱受/v 国内/s 消费者/n 追捧/v 。/w 仅/d [丰田/nz 公司/nis]/ntc 就/d 控制/vn 大约/d 40%/m 的/ude1 日本/ns [汽车/n 市场/n]/nz 。/w 
据/p 9日/t 消息/n 公布/v ，/w 今年/t 日本/ns 市场/n 上/f 最畅销/nz 车型/n 为/p 丰田/nz Aqua/x ，/w 销量/n 超过/v [26/m ./w 2/m 万辆/q]/mq ，/w 紧接着/c 排名/vi 前/f [五/m 位/q]/mq 的/ude1 依次/d 是/vshi 普锐斯/nz 、/w [本田/ntc 飞度/nz]/nz 、/w 日产/v Note/x 和/cc 卡罗拉/nrf ，/w [五/m 款/q]/mq 均/d 为/p 小型车/nz ，/w 其中/rz Aqua/x 和/cc 普锐斯/nz 是/vshi [油/n 电/n 混合/vn 动力/n]/nz 车型/n 。/w 
汇率/n 一直/d 促进/v 日本/ns 在/p 美/b 以及/cc 其它/rz 国家/n 的/ude1 出口/vn ，/w 日元/n 走强/nz ，/w 就/d 降低/v 海外/s 收入/n ，/w 给/p 日本/ns 带来/v 一定/b 的/ude1 不利/a 影响/vn 。/w 但/c 近期/t 美元/q 开始/v 强势/n 走高/nz ，/w [一/d 美元/q]/mq 兑换/v 日元/n 已/d 飙升/v 到/v 105/m ，/w 与/cc [去年/t 同期/f]/nz 相比/vi 增加/v 约/d [15/m 日元/n]/mq 。/w 
不过/c [福特/nrf 公司/nis]/ntc 的/ude1 代表/nnt 对/p 未来/t [充满/v 希望/v]/nz ，/w 嘉年华/n 发布/v 期间/f ，/w Morita/x 在/p 东京/nsf 一家/n 咖啡馆/nis 向/p 记者/nnt 透露/v ：/w “/w 嘉年华/n 是/vshi [一/d 款/q]/mq 特别/d 的/ude1 [紧凑/a 车型/n]/nz ，/w 可以/v 满足/vn 消费者/n 的/ude1 个性/n 需求/n ，/w 2月1日/t 起/vf 将/d 在/p 日本/ns 上市/vn ，/w 我/rr 相信/v 福特/nrf 在/p 日/b 业务/n 会/v 逐渐/d 好转/vi ，/w 越来越/d 强/a 。/w ”/w 
福特/nrf 并未/d 过多/d 关注/v 贸易/vn 问题/n ，/w 而是/c 更加/d 强调/v 嘉年华/n 的/ude1 性能/n 和/cc 品质/n ，/w 据悉/v 嘉年华/n 搭载/v [1/m ./w 0/m 升/v]/mq EcoBoost/x 发动机/n ，/w [外观/n 设计/vn]/nz 灵动/a ，/w 驾驶/v 性能/n 极高/d 。/w 
今年/t [晚些/nz 时候/n]/nz 福特/nrf 还/d 将/d 推出/v EcoSport/x 运动型/nz 多用途/nz 车型/n ，/w 截止/vi 那时/rzt ，/w 福特/nrf 在/p 日本/ns 市场/n 上/f 推出/v 的/ude1 车型/n 共计/v [八/m 款/q]/mq ，/w 其中/rz 包括/v 野马/n 和/cc 福克斯/nrf 。/w 
Morita/x 表示/v ：/w “/w 我们/rr 的/ude1 工作/vn 很/d 有/vyou 把握/v ，/w 我们/rr 有/vyou 信心/n 能/v 把握/vn 机遇/n 获得/v 成功/a 。/w ”/w 
IHSAutomotive/x 的/ude1 汽车/n 分析师/nnt Yoshiaki/x 表示/v ：/w “/w 日本/ns 市场/n 上/f 的/ude1 进口车/n 变得/vi [越来越/d 小/a]/nz ，/w 价格/n 也/d 越来越/d 低/a ，/w 嘉年华/n 就是/v 一个/mq 例子/n 。/w 过去/vf 购买/v 进口车/n 的/ude1 日本/ns 消费者/n 大多数/m 是/vshi 律师/nnt 和/cc 医生/nnt ，/w 如今/t 进口车/n 的/ude1 消费/vn 受众/n 年轻人/n 比例/n 在/p 上升/vi 。/w ”/w (/w 实习/vn 编译/v 崔艳艳/nr )/w 
