记者/nnt 从/p [安徽省/ns 经/p 信委/nis]/nt 举办/v 的/ude1 推进/vn [两/q 化/v 融合/v]/nz 培训/v 会上/n 获悉/v ，/w 为/p 破解/v 中小企业/n [信息/n 匮乏/vi]/nz 的/ude1 难题/n ，/w 该省/r 中小企业/n [公共/b 服务/vn 平台/n]/nz [门户/n 网站/n]/nz 与/cc 易/ad 信/n 服务/v 平台/n 同时/c 正式/ad 开通/v ，/w 2014年/t 还/d 将/d 重点/n 打造/v 基于/p 云/vg 服务/vn 的/ude1 中/f [小/a 微/ag 企业/n]/nz [供应链/nz 管理/vn]/nz 服务/v 平台/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w [安徽省/ns 中小企业/n 公共/b 服务/vn 平台/n]/nt [门户/n 网站/n]/nz 分为/v 政务/n 、/w 公共/b 、/w [商务/n 服务/vn]/nz [三/m 个/q]/mq 部分/n ，/w 并/cc 在/p 网页/n 服务/vn 导航/vn 中/f 设置/v 了/ule [通俗/a 易懂/a]/nz 的/ude1 入口/n 。/w 
“/w 目前/t ，/w 电子商务/nnd [蓬勃/ad 发展/vn]/nz ，/w 为/p 帮助/v 企业/n 拓宽/v 市场/n ，/w 我们/rr 依托/v 网站/n 搭建/v 了/ule ‘/w 安徽/ns 产品/n 供需/n 对接/vi [公共/b 服务/vn 平台/n]/nz ’/w ，/w 企业/n 可以/v 在/p 此/rzs 发布/v 信息/n 、/w 建立/v 商铺/n 、/w 在线/vn 洽谈/v 生意/n 等/udeng 。/w ”/w [安徽省/ns 中小企业/n 服务/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 范凯/nr 说/v ，/w 为/p 方便/a 企业/n 使用/v ，/w 平台/n 还/d 借助/v 新媒体/nz 形式/n 开发/vn 了/ule “/w 安徽省/ns 民/ng 企/ng 掌上/nz 通/v ”/w APP/x ，/w 及/cc “/w [安徽省/ns 经/p 信委/nis]/nt ”/w 易/ad 信/n 公众/n 号/q ，/w 企业/n 可以/v 根据/p 自己/rr 的/ude1 使用/vn 习惯/n ，/w 下载/v 订阅/vn 政策/n 信息/n ，/w 掌握/v [最新/a 动态/n]/nz 。/w 
