原/b 标题/n ：/w 安徽/ns [农/ng 地/ude2 入市/v]/nz 试点/vn 宅基地/n 退出/v 遭遇/vn 补偿/v 难题/n 
随着/p 《/w 中共中央/nt 关于/p 全面/ad 深化改革/v 若干/m [重大/a 问题/n]/nz 的/ude1 决定/vn 》/w 打响/v “/w [农/ng 地/ude2 入市/v]/nz ”/w 发令枪/n ，/w 作为/p 我国/n [农村/n 改革/vn]/nz 发源地/n 的/ude1 安徽省/ns ，/w 成为/v 首批/n 起跑/vi 者/k 之一/rz 。/w 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 闭幕/vi 之际/f ，/w 安徽省/ns 发布/v [指导/vn 意见/n]/nz ，/w 决定/v 在/p 全省/n [20/m 个/q]/mq 县/n (/w 区/n )/w 开展/v [农村/n 综合/vn 改革/vn]/nz 示范/vn [试点/vn 工作/vn]/nz ，/w 推出/v 多项/mq “/w [农/ng 地/ude2 入市/v]/nz ”/w 新政策/nz 。/w 
事实上/bl ，/w 在/p [农村/n 土地/n]/nz [产权/n 制度/n 改革/vn]/nz 、/w 农民/nnt [集体/n 建设/vn 用地/n]/nz 流转/vn 等/udeng 方面/n ，/w 安徽省/ns 近年来/dl 进行/vn 了/ule 一些/mq 颇具/v 争议/vn 也/d 很/d 有/vyou 借鉴/v 意义/n 的/ude1 改革/vn 试点/vn 。/w 《/w [经济/n 参考/vn 报/n]/nz 》/w 记者/nnt 近期/t 走访/v 安徽省/ns 部分/n 土地改革/n 试点/vn 地区/n 了解到/v ，/w 这些/rz “/w [农/ng 地/ude2 入市/v]/nz ”/w 试点/vn 虽/c 取得/v 了/ule 一定/b 成效/n ，/w 但/c 仍然/d 面临/v “/w 宅基地/n 退出/v ”/w 落实/v 遇/v 阻/vg ，/w 抵押/v [融资/vn 渠道/n]/nz 不/d 畅/a ，/w 以及/cc 法律/n “/w 红线/n ”/w 难/a 突破/v 等/udeng 尴尬/a 。/w 
“/w 宅基地/n 退出/v ”/w 落实/v 遇/v 阻/vg 
退出/v 补偿/vn 额/n 如何/ryv 定/v ，/w [社会/n 保障/vn]/nz 有/vyou 无/v 着落/n ，/w 能否/v 找到/v 就业/vn 门路/n …/w …/w 多/a 位/q 受访者/n 担忧/v ，/w 若/c 这些/rz 工作/vn 没/d 提前/vd 谋划/v 好/a ，/w 就/d 仓促/a 让/v 农民/nnt 退出/v 宅基地/n ，/w 将来/t 这些/rz 农民/nnt 会/v 不会/v 成为/v 城市/n “/w 流民/n ”/w ？/w 
2013年11月12日/t ，/w 安徽省/ns 发布/v 《/w 关于/p 深化/v [农村/n 综合/vn 改革/vn]/nz 示范/vn [试点/vn 工作/vn]/nz 的/ude1 [指导/vn 意见/n]/nz 》/w ，/w 决定/v 在/p [20/m 个/q]/mq 县/n (/w 区/n )/w 开展/v [农村/n 综合/vn 改革/vn]/nz 示范/vn [试点/vn 工作/vn]/nz ，/w 其中/rz 提出/v 建立/vn 多元/b 统一/vn 的/ude1 [农村/n 土地/n]/nz 市场/n ，/w 包括/v 探索/vn [土地/n 流转/vn]/nz 新机制/n 、/w 建立/v 宅基地/n 退出/v 补偿/vn [激励/vn 机制/n]/nz 等/udeng 政策/n 。/w 
《/w [经济/n 参考/vn 报/n]/nz 》/w 记者/nnt 近日/t 走访/v 合肥/ns 、/w 宣城/ns 等/udeng 地/ude2 了解到/v ，/w 建立/v 宅基地/n 退出/v 补偿/vn [激励/vn 机制/n]/nz 政策/n 备受/v 关注/vn 。/w 根据/p [指导/vn 意见/n]/nz ，/w 安徽省/ns 将/d 坚持/v 自愿/vn 、/w 有偿/b 原则/n ，/w 探索/v 建立/vn 符合/v 农民/nnt 合理/a 需求/n 的/ude1 宅基地/n 退出/v 补偿/vn [激励/vn 机制/n]/nz 。/w 建立/v 农民/nnt 通过/p 流转/v 方式/n 使用/v 其他/rzv [农村/n 集体经济/n 组织/n]/nz 宅基地/n 的/ude1 制度/n 。/w 
对此/d ，/w 家住/v 芜湖市/ns 无为县/ns [十里/q 墩/ng 乡/n]/nz 的/ude1 王同光/nr 表示/v 期待/vn 。/w 王同光/nr 在/p 合肥市/ns 一家/n 制造业/n 企业/n 工作/vn ，/w 他/rr 已/d 在/p 城里/s 买了/v 房子/n ，/w 父母/n 都/d 住在/v 城里/s ，/w 老家/n 的/ude1 宅基地/n 闲置/vn 了/ule 。/w “/w 只要/c 补偿/vn 合理/a ，/w 我/rr 觉得/v 宅基地/n 退出/v 是/vshi 能/v 接受/vn 的/ude1 ，/w 地/ude2 不用/d 浪费/v 了/ule 怪/a 可惜/v 的/ude1 。/w ”/w 他/rr 说/v 。/w 
然而/c ，/w 接受/v 记者/nnt 采访/v 的/ude1 一些/mq [基层/n 干部/nnt]/nnt 对/p 该项/r 政策/n 却/d 态度/n 迥异/z 。/w 有人/r 认为/v ，/w 该/rz 政策/n 符合/v 现实/n 需要/v ，/w 将/d 盘活/v 农村/n 闲置/vn 宅基地/n 资源/n ，/w 优化/v [城乡/n 建设/vn 用地/n]/nz 空间布局/gi 。/w 也/d 有人/r 担心/v ，/w “/w 保障/v 农户/n 宅基地/n [用/p 益/vg 物权/nz]/nz ，/w 改革/vn 完善/v [农村/n 宅基地/n]/nz 制度/n ”/w ，/w 是/vshi 《/w 决定/v 》/w 对/p 宅基地/n 的/ude1 表述/vn ，/w 而/cc 安徽/ns 出台/vi 的/ude1 政策/n 明确/a 宅基地/n 可以/v 有偿/b 退出/v ，/w 显然/ad 是/vshi “/w 超前/a ”/w 了/ule ，/w 可能会/nz 带来/v 与/cc 民/ng 争地/v 、/w “/w 流民/n ”/w 等/udeng 问题/n 。/w 
其实/d ，/w 关于/p 宅基地/n 退出/v 补偿/vn 激励/v 政策/n ，/w 安徽省/ns 已有/v [部分/n 地区/n]/nz 开始/v 试点/vn ，/w 但/c 由于/p 后续/vn 配套/v 政策/n 不/d 健全/v ，/w 政策/n 落实/v 情况/n 不容乐观/vl 。/w 2013年9月/t ，/w [安徽省/ns 宣城市/ns 宁国市/ns 政府/nis]/nt 出台/vi 《/w 宁国市/ns [农村/n 宅基地/n]/nz 退出/v 办法/n (/w 试行/v )/w 》/w ，/w 规定/n 自愿/vd 退出/v 宅基地/n 每亩/r 最高/a 可/v 获/v [6/m 万元/q]/mq 补助/vn 。/w 
对于/p 这项/r 政策/n 的/ude1 实施/vn 情况/n ，/w [宁国市/ns 政府/nis 办公室/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 虽然/c 政策/n 已/d 出台/vi 几个月/mq 了/ule ，/w 但/c 目前/t 仍/d 没有/v 完全/ad 实施/v 。/w 不可/v 否认/vn ，/w 后续/vn 的/ude1 [社会/n 保障/vn]/nz 是/vshi 有/vyou 问题/n 的/ude1 ，/w 如果/c 财力/n 达/v 不到/v ，/w 推行/v 这项/r 政策/n 是/vshi 有/vyou 难度/n 的/ude1 。/w 但/c 现在/t 要/v 做/v 这/rzv 件/q 事/n ，/w 首要/b 前提/n 就是/v 农民/nnt 自愿/vd 。/w 
