“/w 给/p 您/rr 老/a 拜/v 个/q 早年/t ！/w ”/w 7日/t 上午/t 9时/t 许/v ，/w 张曙光/nr 首先/d 来到/v 市/n 干休所/nis ，/w 看望/v 慰问/vn 市级/b 离退休/vn 老同志/n 周祖昌/nr 。/w “/w 您/rr 老/a 身体/n 还/d 好/a 吧/y …/w …/w ”/w 张曙光/nr 仔细/ad 询问/v 了/ule 周/qt 老/a 的/ude1 身体/n 状况/n ，/w 并/cc 叮嘱/v 老人/n [保重/v 身体/n]/nz 。/w 张曙光/nr 表示/v ，/w 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 全市/n 上下/f 贯彻/v [十八/m 大/a]/mq 和/cc [十八/m 届/q]/mq [一/d 中/f]/mq 、/w [二/m 中/f]/mq 、/w 三中全会/n 精神/n ，/w [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 取得/v 了/ule [长足/a 进展/vn]/nz ，/w 在/p 经济/n 、/w 政治/n 、/w 文化/n 、/w 生态/n 、/w 社会/n 和/cc 党/n 的/ude1 建设/vn 方面/n 都/d 取得/v 了/ule 很大/d 的/ude1 成绩/n ，/w 实现/v 了/ule 经济/n 上/f 的/ude1 增长/vn 、/w 结构上/nz 的/ude1 调整/vn 、/w 民生/n 上/f 的/ude1 改善/vn 和/cc 社会/n 稳定/an 。/w 张曙光/nr 对/p 周祖昌/nr 等/udeng 离退休/vn 老同志/n 长期以来/dl 对/p 市委/nis 、/w 市政府/n 工作/vn 的/ude1 关注/vn 、/w 支持/v 表示/vn 感谢/v 。/w 对/p 离退休/vn 老同志/n 反映/v 的/ude1 问题/n 和/cc 提出/v 的/ude1 建议/n ，/w 张曙光/nr 当场/d 安排/v 相关/vn 负责人/nnt 深入/ad 调查/vn 、/w 迅速/ad 落实/v 。/w “/w 祝您/nz 新春/t 愉快/a 、/w 健康/a 长寿/a ！/w ”/w 张曙光/nr 向/p 周祖昌/nr 送/v 上/f 真挚/a 问候/vn 和/cc 祝福/vn 。/w 
随后/d ，/w 张曙光/nr 赶/v 至/p 书院/nis 小区/n ，/w 看望/v 慰问/vn 了/ule 市级/b 离退休/vn 老同志/n 刘统海/nr 。/w 张曙光/nr 向/p 刘统海/nr 送/v 上/f 新春/t 的/ude1 问候/vn ，/w 表达/v 了/ule 慰问/v 之/uzhi 情/n 。/w “/w 没想到/nz 宿州市/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 成效/n 如此/rzv 显著/ad ；/w 没想到/nz 文明/n 创建/v 成果/n 如此/rzv 显著/ad ；/w 没想到/nz [广大/b 群众/n]/nz 对/p 市委/nis 、/w 市政府/n 认可/vn 度/qv 如此/rzv 之/uzhi 高/a ！/w ”/w 刘统海/nr 用/p [三/m 个/q]/mq “/w 没想到/nz ”/w 表达/v 了/ule 对/p 新/a 一届/mq 市委/nis 、/w 市政府/n 工作/vn 的/ude1 高度/d 评价/vn 。/w 张曙光/nr 表示/v ，/w 一年/mq 来/vf ，/w 市委/nis 、/w 市政府/n [各项/r 工作/vn]/nz 取得/v 了/ule 显著/ad 成就/n ，/w 这/rzv 离不开/v 历届/b 党委/nis 、/w 政府/nis 打下/v 的/ude1 坚实/a 基础/n ，/w 也/d 离不开/v 广大/b 离退休/vn 老同志/n 的/ude1 关心/vn 和/cc 支持/v 。/w 张曙光/nr 指出/v ，/w 通过/p 充分/ad 发动群众/v ，/w 宿城/nz 文明/n 创建/v 取得/v 了/ule [显著/ad 成绩/n]/nz ，/w 初步/d 建立/v 了/ule [长效/b 机制/n]/nz ，/w 群众/n 满意度/n 明显/a 提升/v ；/w 群众/n [生活/vn 水平/n]/nz 提高/v 了/ule ，/w 同时/c 也/d 对/p 环境/n 提升/v 提出/v 了/ule 新的/a 要求/n 。/w 下/f 一步/mq ，/w 要/v 抓住/v 春节/t 前/f [有利/a 时机/n]/nz ，/w 通过/p “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 治理/vn 活动/vn 的/ude1 深入/ad 开展/v ，/w 大力/d 提升/v 宿州市/ns 城乡/n 发展/vn 和/cc [居住/v 环境/n]/nz ，/w 让/v 更多/ad 的/ude1 企业家/nnt 来/vf 宿州/ns 投资/vn 兴业/v ，/w 让/v 返乡/vn 的/ude1 外出/vn 务工人员/nnd 过/uguo 上/f 一个/mq 干干净净/z 的/ude1 春节/t 。/w 
又是/c 一年/mq 新春/t 到/v ，/w 我/rr 代表/nnt 市委/nis 、/w 市政府/n 给/p 您/rr 老/a 拜年/vi 啦/y ！/w ”/w 10日/t 上午/t ，/w 刚/d 走进/v 老同志/n 杨传玺/nr 家中/s ，/w 史翔/nr 便/d 热情/an 地/ude2 打着/v 招呼/vn 。/w “/w 您/rr 最近/t 身体/n 怎么样/ryv ？/w ”/w “/w 有/vyou 没有/v [出去/vf 走走/v]/nz ？/w ”/w 在/p 关切/vn 地/ude2 询问/v 杨传玺/nr 的/ude1 身体/n 、/w 家庭/n 和/cc 生活/vn 状况/n 后/f ，/w 史翔/nr 简要/ad 介绍/v 了/ule 去年/t 以来/f 我市/r [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 情况/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 宿州市/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 稳/a 中/f 提速/vn ，/w 全市/n 生产总值/n 首/q 超/v [千/m 亿元/q]/mq ，/w [财政/n 收入/n]/nz 首/q 超/v [百/m 亿元/q]/mq ，/w [主要/b 经济/n 指标/n]/nz 增幅/n 均居/nz 于/p 全省/n 前列/n ，/w 这/rzv 充分/ad 表明/v 宿州/ns 已/d 进入/v 一个/mq 加快/v 发展/vn 跨越/v 崛起/vn 的/ude1 崭新/b 阶段/n 。/w 明年/t 我市/r 将/d 把/pba [县域/n 经济/n]/nz 发展/vn 摆/v 上/f 更加/d 突出/a 的/ude1 战略/n 位置/n ，/w 着力/vd 弥补/v [工业/n 经济/n]/nz 这个/rz [县域/n 经济/n]/nz 的/ude1 最大/gm 短板/nz ，/w 在/p 全市/n 范围内/nz 唱响/v 振兴/vn [县域/n 经济/n]/nz 的/ude1 主旋律/n 。/w 
交谈/vi 中/f ，/w 史翔/nr 还/d 与/cc 杨传玺/nr 就/d 发展/v [县域/n 经济/n]/nz 、/w 园区/n 建设/vn 等/udeng 问题/n 进行/vn 了/ule 探讨/v 和/cc 交流/vn 。/w “/w 宿州/ns 能/v 有/vyou 这样/rzv 的/ude1 发展/vn 成就/n 与/cc 你们/rr 这些/rz 老/a 同志们/nz 当年/t 打下/v 的/ude1 良好/a 基础/n 是/vshi 密不可分/vl 的/ude1 。/w 希望/v 你们/rr 能够/v 继续/v 关注/vn 宿州/ns 的/ude1 发展/vn ，/w 为/p 宿州/ns 的/ude1 建设/vn 发展/vn 出谋划策/vl ，/w 多/a 提/v [宝贵/a 意见/n]/nz 。/w ”/w 史翔/nr 动情/vi 地/ude2 说道/v 。/w 
随后/d ，/w 史翔/nr 一行/n 来到/v 市级/b 离退休/vn 老同志/n 吴立义/nr 的/ude1 家中/s ，/w 向/p 他/rr 送去/vf 新年/t 问候/vn 。/w “/w 老同志/n 是/vshi 国家/n 的/ude1 [宝贵/a 财富/n]/nz ，/w 你们/rr 为/p 党/n 的/ude1 事业/n 奋斗/vi 了/ule 大半生/n ，/w 为/p 宿州/ns 的/ude1 发展/vn 做出/v 了/ule 巨大/a 贡献/n 。/w ”/w 史翔/nr 向/p 吴/tg 老/a 详细/a 介绍/v 了/ule 去年/t 我市/r [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 、/w [城乡/n 建设/vn]/nz 、/w 园区/n 和/cc [重大/a 项目/n]/nz 建设/vn 等/udeng 情况/n 。/w 吴立义/nr 听/v 后/f 非常/d 高兴/a 地/ude2 说/v ，/w 近年来/dl ，/w 全市/n 人民/n 在/p 市委/nis 、/w 市政府/n 的/ude1 [正确/a 领导/n]/nz 下/f ，/w 抓/v 主抓/v 重/a ，/w 苦干/vi 实干/vi ，/w [各项/r 事业/n]/nz 都/d 取得/v 了/ule [跨越式/b 发展/vn]/nz ，/w 当前/t 的/ude1 形势/n 和/cc 取得/v 的/ude1 成绩/n 令人鼓舞/vl 和/cc 振奋/v 。/w “/w 你们/rr 虽/c 已/d 退休/v 多年/mq ，/w 但/c 仍然/d 关心/v 宿州/ns 的/ude1 发展/vn ，/w 这种/r 精神/n 值得/v 我们/rr 学习/v 。/w ”/w 临行/vi 时/ng ，/w 史翔/nr 叮嘱/v 吴/tg 老/a 一定/b 要/v [保重/v 身体/n]/nz 、/w 注意/v 保暖/a ，/w 并/cc 祝愿/v 老人/n 阖家幸福/n 、/w 新春/t 快乐/a 。/w 
