1月12日/t ，/w 郭涛/nr （/w 右/f 一/m ）/w 携/v 儿子/n 郭子睿/nr （/w 右/f 二/m ）/w 在/p 《/w 熊出没/nz 之/uzhi [夺宝/nz 熊兵/nr]/nz 》/w 发布/v 会上/n 与/cc 主持人/nnt 互动/vn 。/w 
当日/t ，/w 国产/b [3/m D/x]/mq 卡通/n 电影/n 《/w 熊出没/nz 之/uzhi [夺宝/nz 熊兵/nr]/nz 》/w 首映/v 发布会/n 在/p 北京/ns 举行/v 。/w 导演/nnt 携/v 熊/n 大/a 、/w 熊/n 二/m 的/ude1 [配音/vi 演员/nnt]/nnt 悉数/d 亮相/vi 。/w 因/p 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 栏目/n 走红/vi 的/ude1 郭涛/nr 、/w 郭子睿/nr （/w 石头/n ）/w 这/rzv 对/p 明星/nnd 父子/n 也/d 现身/v 发布会/n ，/w 为/p 影片/n 宣传/vn 助阵/vi 。/w 新华社/nt 发/v （/w 詹敏/nr 摄/vg ）/w 
