原/b 标题/n ：/w 日本/ns 前首相/nz 野田/nz 讽/vg 朴槿惠/nr 韩/b 总理/nnt 称/v “/w 无礼/a 至极/vi ”/w 
据/p 韩联社/nr 报道/v ，/w 日本/ns 前首相/nz 野田佳彦/nrj 此前/t 讽刺/v [韩国/nsf 总统/nnt]/nz 朴槿惠/nr 在/p 访问/v 欧美/n 时/ng 像/v “/w 女生/n [打/v 小报告/n]/nz ”/w 一样/uyy 批评/v 日本/ns 。/w [韩国/nsf 总理/nnt]/nz 郑烘原/nr 13日/t 对此/d 表示/v ，/w 上述/b 言论/n 对/p 韩国/nsf 领导人/nnt 无礼/a 至极/vi ，/w 令人/v 忍无可忍/vl 、/w 深感/v 遗憾/a 。/w 
报道/v 称/vn ，/w 郑烘原/nr 说/v ，/w 野田佳彦/nrj 的/ude1 上述/b 言论/n 以及/cc 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz [一/d 事/n]/mq 是/vshi 逆/vg 历史/n 潮流/n 的/ude1 行为/n ，/w 纯属/v 螳臂当车/nz 之/uzhi 举/v ，/w 违背/v [人类/n 社会/n]/nz 的/ude1 主流/n 历史观/n ，/w 只能/v 使/v 日本/ns 在/p [国际/n 社会/n]/nz 中/f 更/d 受/v 孤立/a 。/w 
郑烘原/nr 还/d 说/v ，/w 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz 称/v [日本/ns 政府/nis]/nt 考虑/v 在/p 中学/nis 教科书/n 里/f 注明/v 日本/ns 拥有/v 日韩/n 争议/v 导语/n 主权/n ，/w 这/rzv 是/vshi 对/p 日本/ns 下一代/n 的/ude1 错误/n 教导/vn 。/w 
