刘永林/nr 照顾/v 妻子/n 
“/w 世界/n 上/f 最/d 遥远/a 的/ude1 距离/n ，/w 不是/c 生/v 与/cc 死/v 的/ude1 距离/n ，/w 而是/c 我/rr 在/p 你/rr 面前/f ，/w 你/rr 却/d 毫无/v 知觉/n 。/w ”/w 肥西县/ns 桃花镇/ns [顺和/a 社区/n]/ns 居民/n 刘永林/nr 饱受/v 这样/rzv 的/ude1 痛苦/an 。/w 6年前/t ，/w 妻子/n 遭遇/v 车祸/n ，/w 变成/v 植物人/n ，/w 6年/t 来/vf ，/w 刘永林/nr 精心/ad 照顾/v ，/w 妻子/n 终于/d 渐渐/d 苏醒/vi 。/w 回馈/v 丈夫/n 的/ude1 爱/vn ，/w 妻子/n 孙桂菊/nr 用/p 了/ule 特别/d 的/ude1 方法/n ：/w 你/rr 是/vshi 此生/r 唯一/b 留/v 在/p 我/rr 记忆/n 中/f 的/ude1 人/n 。/w 如今/t ，/w [睁开/v 眼睛/n]/nz 的/ude1 孙桂菊/nr 只/d 认识/v 刘永林/nr 一人/mq ，/w 只/d 会/v 对/p 他/rr 一人/mq 微笑/vi 。/w 
妻子/n 遭/v 车祸/n 成/v 植物人/n 
当年/t 8月/t 的/ude1 一天/mq ，/w 妻子/n 孙桂菊/nr 遭遇/v 车祸/n ，/w “/w [重度/b 颅脑/n 损伤/vn]/nz ，/w 即使/c 救活/v 了/ule 也/d 将/d 成为/v 植物人/n 。/w ”/w 医生/nnt 的/ude1 诊断/vn 犹如/v 晴天霹雳/n 。/w 辗转/vi 多家/mq 医院/nis ，/w 孙桂菊/nr 终于/d 脱离/v 生命/n 危险/an ，/w 但/c 如/v 医生/nnt 所/usuo 言/vg ，/w 成/v 了/ule 植物人/n 。/w 妻子/n 留下/v [30/m 万元/q]/mq 的/ude1 医药费/n ，/w 花光/nz 了/ule 车祸/n 肇事/vn 方/q 赔偿/vn 的/ude1 10多万元/m 、/w 家里/s 的/ude1 积蓄/n 及/cc 双方/n 家人/n 的/ude1 资助/vn ，/w 刘永林/nr 又/d 向/p 亲朋好友/n 借/v 。/w 这个/rz 家庭/n 一下/mq 从/p 天堂/n 跌落/vi 地狱/n 。/w 
放弃/v 事业/n 当/p 全职/nz 保姆/nnt 
妻子/n 出院/vi 后/f ，/w 刘永林/nr 放弃/v 了/ule 越来越/d 红火/a 的/ude1 事业/n ，/w 全身心/d 照顾/v 妻子/n 。/w “/w 刚开始/nz 没/d 经验/n ，/w 吸/v 个/q 痰/n ，/w 喂/v 些/q 汤/n 都/d 让/v 我/rr 手忙脚乱/al ，/w 还/d 撒/v 得/ude3 她/rr 全身/n 都/d 是/vshi ”/w ，/w 谈起/v 前期/f 的/ude1 手足无措/al ，/w 刘永林/nr 眼眶/n 发红/vi 。/w 慢慢/d 摸索/v ，/w 刘永林/nr 渐渐/d 掌握/v 了/ule 要领/n ，/w 并/cc 形成/v 了/ule 一整套/mq 流程/n ：/w 早上/t [6/m 点/qt]/mq 喂/v 鸡蛋汤/nf ，/w [10/m 点/qt]/mq 喂/v 骨头汤/nz ，/w 下午/t [4/m 点/qt]/mq 喂/v 牛奶/nf ，/w 晚上/t 又/d 用/p 豆浆机/nz 将/d 稀饭/n 打碎/v 了/ule 喂食/vi ，/w 每天/r 要/v 喂/v [5/m 餐/qv]/mq ；/w 每天/r 喂药/v [3/m 次/qv]/mq ，/w 纱布/n 每天/r 更换/v [2/m 次/qv]/mq …/w …/w 
为了/p 不/d 让/v 妻子/n 生/v 褥疮/nhd ，/w 要/v 每天/r 帮/v 她/rr 擦洗/v 身子/n ；/w 为了/p 让/v 妻子/n 呼吸/v [新鲜/a 空气/n]/nz ，/w 要/v 不/d 定期/d 推/v 她/rr 到/v 室外/s 。/w 
不/d 离/v 不/d 弃/vg 妻子/n 终/d 苏醒/vi 
妻子/n 每个/r 月/n 的/ude1 疗养/vn 费/n 在/p [1000/m 元/q]/mq 左右/f ，/w 要/v 全天候/b 照顾/v ，/w 刘永林/nr 不能/v 外出/vn 工作/vn ，/w 正在/d 上/f 初一/n 的/ude1 儿子/n 也/d 只能/v 寄宿/vn 学校/nis 。/w 一家人/n 就/d 靠/v [600/m 元/q]/mq 的/ude1 低保/n 生活/vn ，/w 刘永林/nr 只能/v 尽量/d 节省/v 。/w 看到/v 刘/nz 家/q 的/ude1 日子/n 如此/rzv ，/w 邻居们/nz 时常/d 送来/v 蔬菜/n 之类/rz 的/ude1 自家/rr 土特产/n 。/w 尽管/c 困难重重/vl ，/w 但/c 刘永林/nr 还是/c 坚持/v 下来/vf 了/ule 。/w 现在/t 妻子/n 在/p 他/rr 的/ude1 照顾/vn 下/f ，/w 渐渐/d 有所/v 好转/vn 。/w “/w 之前/f 一点/mq 知觉/n 没有/v ，/w 现在/t 晓得/v 看/v 人/n 了/ule ，/w 会/v 认得/v 我/rr ，/w 只/d 对/p 我/rr 一个人/mq 笑/v 。/w ”/w 刘永林/nr 说/v 。/w 
五年中/t ，/w 妻子/n 的/ude1 娘家人/n 多次/mq 劝/v 他/rr 放弃/v ，/w 但/c 刘永林/nr 说/v ：/w “/w 我们/rr [夫妻/n 一场/mq]/nz ，/w 好坏/n 都/d 要/v 一起/s 过/uguo 。/w ”/w (/w 施海英/nr 、/w 张静/nr 、/w 许皖祥/nr 、/w 祖春玲/nr )/w 
高校/n 帅/ng 外教/n 照片/n 网上/s 热/a 传/v 毕业生/n :/w 学/v 妹/n 好/a 幸福/a (/w 图/n )/w 
[6/m 岁/qt]/mq 男孩/n 模仿/v 奥特曼/nrf 飞翔/v [6/m 楼/n]/mq 摔下/vf 神志/n 清醒/a (/w 图/n )/w 
韩雪/nr 林志玲/nr 叶一茜/nr [学生/nnt 时代/n]/nz 狂/dg 收/v 情书/n 的/ude1 万人迷/nz 女星/nnd 
盘点/vn 那些/rz 曾经/d 走红/vi 网络/n 的/ude1 “/w 高校/n 女神/n ”/w 组/n 图/n 
男子/n 兜售/v 英语/nz [四/m 六/m 级/q]/mq 答案/n 获/v 刑/n 一份/mq 答案/n 卖/v 千余/mq 元/q 
河北/ns 某大学/nz 打印/v 店/n 贴/v 告示/n 防/v 学生/nnt 做/v 小抄/nz ：/w 不/d 缩印/v 
“/w 专利/n 兄弟/n ”/w 3年/t 获/v [23/m 项/q]/mq 专利/n ：/w 有/vyou 梦/n 就/d 去/vf 创造/v 
福州/ns 一大/n 学生/nnt iPhone5/x 充电器/n 爆炸/vn 致/v 宿舍/n 停电/vi (/w 图/n )/w 
林伯渠/nr 妻子/n 出身/v 上层/f 揭发/v 江青/nr 上海/ns 风流/a 事/n 自杀/vi 
揭秘/v ：/w 毛泽东/nr 去世/vi 当天/t 仍/d 在/p 阅读/v 的/ude1 是/vshi 什么/ry 书/n ？/w 
江青/nr 法庭/nis 语/ng 出/vf 惊人/a ：/w “/w 你/rr 办事/vn ，/w 我/rr 放心/v ”/w 非/b 全文/n 
[十大/mq 元帅/nnt]/nz 情缘/n :/w 叶剑英/nr 与/cc [6/m 位/q]/mq 妻子/n [3/m 个/q]/mq 红颜/n 的/ude1 感情/n 经历/n 
[西安/ns 事变/n]/nz 后/f 蒋介石/nr 曾/d 欲/d 提/v 毛泽东/nr 为/p 接班人/n ？/w 
图/n 揭江青/nr 震愕/nz 世人/n 的/ude1 风流韵事/nz 
习近平/nr 曾/d 用/p 旧衣/nz 拼成/v 褥子/n 布料/n 
江青/nr 的/ude1 另一面/mq ：/w 迷恋/v 摄影/vn 悟性/n 很高/d 
知情人/n 披露/v 江青/nr 真实/a 死因/n ：/w 并非/v 上吊/vi 自杀/vi 
林彪/nr 一生/n 的/ude1 [五/m 次/qv]/mq 婚恋/n 
《/w 渗透/v 》/w 落幕/vi 揭秘/v 红色/n 女间谍/nz 的/ude1 [真实/a 人生/n]/nz 
浙江/ns 发现/v 古墓/n 群/ng 当地/s 人称/n 是/vshi 吕洞宾/nr 父兄/n 长眠/vi 之/uzhi 地/ude2 
揭秘/v 白崇禧/nr ：/w 他/rr 没有/v 选择/vn 毛/n ，/w 也/d 没有/v 选择/vn 蒋/nz （/w 组/n 图/n ）/w 
