1月7日/t 下午/t ，/w 区委/nis 书记/nnt 汪德满/nr 到/v [和平路/ns 街道/ns]/ns 茂林/nz 路社区/ns 调研/vn 走访/v ，/w 深入/ad 了解/v [社会/n 管理/vn 创新/vi]/nz 工作/vn ，/w 广泛/a [征求/v 意见/n]/nz 和/cc 建议/n 。/w 区/n 领导/n 尹华利/nr 、/w 王克金/nr 参加/v 调研/vn 。/w 
茂林/nz 路社区/ns 2013年6月/t 创新/vi 成立/vi “/w 城管/n 议事/vn 会/v ”/w ，/w 尝试/v 将/d 社区/n 群众/n 引入/v [城市/n 管理/vn]/nz ，/w 并/cc [充分/ad 发挥/v]/nz 群众/n 的/ude1 [主体/n 作用/n]/nz ，/w 进而/c 完善/v [城市/n 管理/vn]/nz 的/ude1 细节/n ，/w 取得/v 良好/a 效果/n ；/w 2013年11月/t ，/w 茂林/nz [路社区/ns 物业/n 服务/vn 中心/nis]/nt 注册/vn 成立/vi ，/w 成为/v 全市/n 首家/n 社区/n [物业/n 服务/vn]/nz 中心/nis ，/w 服务/v 范围/n 辐射/vn 约/d [10/m 个/q]/mq 老旧/nz 小区/n 和/cc 棚户区/n ，/w 涵盖/v 约/d [4000/m 户/q]/mq 家庭/n 、/w [1/m 万/d 多/a]/mq 居民/n 。/w 
在/p 听取/v 街道/ns 、/w 社区/n [情况/n 汇报/vn]/nz 后/f ，/w 汪德满/nr 对/p 茂林/nz 路社区/ns 在/p [社会/n 管理/vn 创新/vi]/nz 方面/n 尝试/v 探索/vn 和/cc 取得/v 成绩/n 给予/vn 充分/ad 肯定/v 。/w 他/rr 强调/v ，/w 在/p 今后/t 工作/vn 中/f ，/w 要/v 善于/v [发现/v 问题/n]/nz ，/w 收集/v 民意/n ，/w 进一步/d 激发/v 群众/n 参与/v [城市/n 管理/vn]/nz 的/ude1 热情/an ，/w 引导/v 群众/n 当/p 好/a 信息员/nnt 、/w 宣传员/nnt 、/w 议事/vn 员/ng 、/w 监督员/nnt ，/w 促进/v 群众/n 自治/vn 与/cc 自助/b ；/w 要/v 以/p 提高/v 群众/n 满意度/n 作为/p 工作/vn 第一/m 追求/v ，/w 进一步/d 总结经验/v ，/w 充实/v 提升/vn ，/w 做/v 实/ad 做/v 细/a ，/w 宣传/vn 推广/vn 成功/a 经验/n ；/w 要/v 进一步/d 完善/v 体制/n 机制/n 、/w 延伸/v 工作/vn 触角/n 、/w 丰富/a 服务/v 内容/n ，/w 加强/v [流程/n 管理/vn]/nz ，/w 以/p 改革/v [创新/vi 精神/n]/nz ，/w 扎实/a 推进/vi 工作/vn 取得/v 新/a 成效/n 。/w 
