深冬/t 时节/n ，/w 江淮/n 大地/n 呈现/v 出/vf 一派/b 欢乐/a 祥和/a 的/ude1 节日/n 景象/n 。/w 1月10日/t 至/p 11日/t ，/w [中共中央/nt 政治局/nis]/nto 委员/nnt 、/w 国务院/nt 副总理/nnt 马凯/nrf 来到/v 安徽/ns ，/w 就/d [新能源/nz 汽车/n]/nz 产业/n 发展/vn 工作/vn 开展/v [专题/n 调研/vn]/nz ，/w 在/p 合肥/ns 、/w 芜湖/ns 两市/nz 深入/ad 相关/vn 汽车/n 整车/n 及/cc 配套/vn 生产/v 企业/n 的/ude1 工厂/nis 、/w 车间/n ，/w 亲切/a 慰问/v 生产/vn [一线/n 职工/nnt]/nz ，/w 并/cc 与/cc [企业/n 负责人/nnt]/nz 亲切/a 座谈/vn ，/w [听取/v 意见/n]/nz 和/cc 建议/n ，/w 给/p 大家/rr 以/p 极大/a 的/ude1 鼓舞/vn 和/cc 鞭策/v 。/w 
[工业/n 和/cc 信息化/vn 部/q]/nz 部长/nnt 苗圩/nr ，/w 国务院/nt [副/b 秘书长/nnt]/nnt 肖亚庆/nr ，/w 财政部/nt 副部长/nnt 刘昆/nr 随行/vn 考察/v 。/w 省长/nnt 王学军/nr ，/w 省委/nis 常委/nnt 、/w [常务/b 副省长/nnt]/nnt 詹夏来/nr ，/w 省委/nis 常委/nnt 、/w [合肥/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 吴存荣/nr ，/w 副省长/nnt 杨振超/nr 分别/d 陪同/v 调研/vn 。/w 
