事件/n 发生/v 后/f ，/w 当地/s 党委/nis 、/w 政府/nis 即/v 全力/d 组织/n 处置/vn 。/w 接报/v 后/f ，/w [贵州/ns 省委/nis]/nto 书记/nnt 赵克志/nr 、/w 省长/nnt 陈敏尔/nr 高度/d 重视/v ，/w 即/v 作/v 批示/n ，/w 要求/n 全力/d 开展/v 案件/n 侦破/v 、/w 伤员/n 救治/vn 、/w 死伤/v 者/k 善后/n 等/udeng 工作/vn ，/w 并/cc 加强/v 爆炸物/n 管控/nz 和/cc 隐患/n 排查/v ，/w 坚决/ad 杜绝/v 此类/r 事件/n 发生/v 。/w 
目前/t ，/w 伤员/n 已/d 送/v 医院/nis 救治/vn ，/w [公安/n 机关/n]/nz 已/d 开展/v 现场/s 封锁/vn 及/cc 现场/s [初步/d 勘察/vn]/nz 工作/vn ，/w 死者/n 善后/n 等/udeng 工作/vn 正在/d 进行/vn 中/f 。/w (/w 记者/nnt 张伟/nr )/w 
