[800/m 里/f]/mq 皖江/nz [第一/m 条/q]/mq 过/uguo 江/n 隧道/n ，/w 芜湖/ns 城南/f 过/uguo 江/n 隧道/n 项目/n 从/p 规划/n 之/uzhi 日/b 起/vf 就/d 备受/v 关注/vn ，/w 昨日/t 记者/nnt 从/p 芜湖市/ns [有关/vn 部门/n]/nz 获悉/v ，/w 目前/t 该/rz 隧道/n 项目/n 的/ude1 [可行性/n 研究/vn 报告/n]/nz 已/d 编制/vn 完成/v ，/w 正在/d 开展/v [前期/f 工作/vn]/nz ，/w 有望/v [2014/m 年年/d]/mq 底/f 正式/ad 开工/vi 建设/vn 。/w 
上/f 有/vyou 飞虹/nz ，/w 下/f 有/vyou 蛟龙/n ，/w 芜湖/ns 长/a 江公铁/nr 大桥/n 自/p 其/rz 建成/v 之/uzhi 日/b 起/vf 就是/v 安徽/ns 省内/s 最重要/nz 的/ude1 过/uguo 江/n 通道/n ，/w 但是/c 现有/v 通道/n 满足/v 不/d 了/ule [区域/n 经济/n]/nz 的/ude1 发展/vn ，/w 被/pbei 誉为/v “/w 皖江/nz 第一/m 隧/ng ”/w 的/ude1 城南/f 过/uguo 江/n 隧道/n 的/ude1 [可行性/n 研究/vn 报告/n]/nz 已经/d 编制/vn 完成/v ，/w 隧/ng 址/ng 距/p 现/tg [芜湖/ns 长江/ns 大桥/n]/nz 上游/f 约/d [9/m 公里/q]/mq ，/w 恰好/d 处于/v 长江/ns 皖江/nz 段/q 的/ude1 “/w 大拐弯/nz ”/w 处/n ，/w 南/b 接/v 城南/f 大/a 工/n 山路/n ，/w 北/f 接/v 江北/s [二/m 坝/n]/mq “/w [滨江/nz 新城/ns]/nz ”/w 的/ude1 纬一路/nz 。/w 全长/n 约/d [6/m ./w 5/m 公里/q]/mq ，/w 其中/rz 主线/n 隧道/n 全长/n [4890/m 米/q]/mq 。/w 全线/n 按/p [城市/n 快速路/nz]/nz 标准/n 建设/vn ，/w 设计/v 速度/n [80/m 公里/q]/mq //w 小时/n ，/w [双向/b 六/m 车道/n]/nz 。/w 
记者/nnt 从/p [芜湖市/ns 发改委/nis]/nt 获悉/v ，/w 最近/t 芜湖/ns 城南/f 隧道/n 项目/n 已/d 获准/v 开展/vn [前期/f 工作/vn]/nz ，/w 下/f 一步/mq 将/d 推进/vi [项目/n 开工/vi]/nz 可行性研究/gi (/w 含/v 各项/r [专题/n 研究/vn]/nz )/w 、/w [工程/n 勘察/vn]/nz 、/w 设计/vn 等/udeng 工作/vn ，/w 力争/v 年底/f 开工/vi 建设/vn 。/w 该/rz 隧道/n [建设/vn 工期/n]/nz 约/d 四年/t 半/m ，/w 总投资/nz 约/d [42/m ./w 1/m 亿元/q]/mq 。/w 
随着/p 江北/s 无为县/ns 划归/v 芜湖市/ns 管辖/v ，/w [芜湖市/ns 政府/nis]/nto 为了/p 促进/v 主城区/n 与/cc 规划/n 中/f 的/ude1 江北/s 新城/ns 的/ude1 联系/vn ，/w 先后/d 推出/v [芜湖/ns 长江/ns 大桥/n]/nz 皖/b B/x 牌照/n 小轿车/n [免费/vd 通行/vi]/nz 等/udeng 政策/n 。/w 随着/p 过/uguo 江/n 隧道/n 的/ude1 建设/vn ，/w 将/d 加速/vi 江北/s 地区/n 的/ude1 经济发展/v 。/w (/w 纪/ng 在/p 学/v )/w 
