记者/nnt 近日/t 获悉/v ，/w [寿县/ns 古城墙/nz]/nz 西门/ns (/w 定/v 湖/n 门/n )/w 复建/v 工程/n 一期/b 已/d 完工/vi 并/cc 恢复/v 通行/vn 。/w 该/rz 工程/n 是/vshi [寿县/ns 古城墙/nz]/nz 申报/v [世界/n 文化/n 遗产/n]/nz 工作/vn 中/f 的/ude1 [重点/n 工程/n]/nz ，/w [工程/n 总投资/nz]/nz 约/d [1200/m 万元/q]/mq 。/w 
据/p 了解/v ，/w 此项/r 工程/n 2013年5/t 月底/t 开工/vi ，/w 一期/b 工程/n 结束/v 后/f 将/d 进行/vn 城楼/n 和/cc 云梯/n 等/udeng [二期/b 工程/n]/nz 建设/vn ，/w 预计/v 全部/m 工程/n 于/p 2014年9月份/t 结束/v 。/w 近年来/dl ，/w 寿县/ns 不断/d 加大/v [旅游/vn 景点/n]/nz 和/cc 设施/n 投入/v ，/w 并/cc 着重/vd 对/p [全国/n 重点/n 文物/n 保护/vn 单位/n]/nz —/w —/w [寿县/ns 古城墙/nz]/nz 进行/vn 原貌/n 恢复/v ，/w 按照/p [国家/n 文物局/nis]/nto “/w 修旧/nz 如/v 旧/a ”/w 的/ude1 原则/n ，/w 对/p 西门/ns 进行/vn 原貌/n 恢复/v 。/w 据/p 了解/v ，/w 复建/v 的/ude1 定/v 湖/n 门/n 呈现/v 出/vf [明清/t 时期/n]/nz 风格/n ，/w 将/d 与/cc 东门/n 宾阳/ns 门/n 、/w 南门/n 通/v 淝/n 门/n 、/w 北门/n 靖淮/nr 门/n 遥相呼应/vl ，/w 展示/v [寿县/ns 古城/n]/nz [2000/m 余年/q]/mq 的/ude1 灿烂/a 文化/n 与/cc 风采/n 。/w (/w 张大鹏/nr )/w 
