1月12日/t ，/w 省长/nnt 王学军/nr 在/p 蚌埠市/ns 走访/v 了/ule 部分/n 省/n 人大代表/nnt ，/w 并/cc 主持/v 召开/vn 座谈会/n ，/w 征求/v 基层/n 人大代表/nnt 、/w 党员/nnt 群众/n 代表/nnt 对/p 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz (/w [征求/v 意见/n 稿/ng]/nz )/w 》/w 和/cc 省政府/n 工作/vn 的/ude1 意见/n 。/w 
王学军/nr 首先/d 来到/v [蚌埠/ns 海/n 吉星/nz 农产品/n 交易/vn 市场/n]/nt ，/w 走访/v 看望/v 在/p 这里/rzs 工作/vn 的/ude1 省/n 人大代表/nnt 杨树萍/nr 和/cc 部分/n 经营户/n ，/w 详细/a 了解/v 商品流通/n 、/w [经营/vn 环境/n]/nz 、/w [食品/n 安全/an 监管/vn]/nz 等/udeng 方面/n 情况/n 。/w [固镇县/ns 康泰/nrf 肉鸡/n 养殖场/nis]/nt 是/vshi [中国/ns 电子/n 科技/n 集团/nis]/ntc 第41/m 研究所/nis 养殖/vn 与/cc 孵化/v 技术/n [产业化/vn 项目/n]/nz ，/w 王学军/nr 在/p 这里/rzs 走访/v 了/ule 省/n 人大代表/nnt 、/w [41/m 所/usuo]/mq 所长/nnt 李立功/nr ，/w [实地/d 考察/v]/nz 养殖/v 流程/n ，/w 希望/v 该/rz 所/usuo 进一步/d 发挥/v 科研/n 优势/n ，/w 积极/ad 服务/vn “/w 三/m 农/ng ”/w ，/w 在/p 推进/vi 畜牧业/n 规模化/vn 、/w 标准化/vn 发展/v 方面/n 做出/v 更大/d 贡献/n 。/w 王学军/nr 还/d 走访/v 看望/v 了/ule [固镇县/ns 连城镇/ns 农林/n 水/n 技术/n 服务站/nis]/nt 工程师/nnt 李传红/nr ，/w 勉励/v 广大/b 基层/n 农技/n 人员/n 立足/vi 本职/n 岗位/n ，/w 为/p 农民/nnt 提供/v 更加/d 实用/a 的/ude1 技术/n 指导/vn 和/cc 服务/vn 。/w 
座谈会/n 上/f ，/w 省/n 人大代表/nnt 李立功/nr 、/w 林金城/nr 、/w 丁忠明/nr 、/w 张倩/nr 、/w 张峰/nr 、/w 杨树萍/nr 、/w 安琪/nr 、/w 马会景/nr 、/w 周学保/nr 、/w 洪斌/nr ，/w 基层/n 党员/nnt 群众/n 代表/nnt 石荣芹/nr 、/w 锁/v 云/vg 先后/d 发言/vi ，/w 对/p 做好/v 政府/nis 工作/vn 纷纷/d 建言/nz 献策/vi ，/w 就/d 加快/v 打造/v 皖北/ns [中心/nis 城市/n]/nz 、/w [大力/d 发展/vn]/nz [民营/b 经济/n]/nz 、/w 深化/v [科研/n 院所/n]/nz 改制/vi 、/w 完善/v 农村/n [公共/b 基础/n 设施/n]/nz 管理/vn 养护/v 机制/n 、/w 推动/v 义务教育/n 均等/vi 化/v 等/udeng 工作/vn 提出/v 了/ule 很/d 有价值/nz 的/ude1 [意见/n 建议/n]/nz 。/w 
在/p 认真/ad 听取/v 代表/nnt 发言/vi 后/f ，/w 王学军/nr 指出/v ，/w 政府/nis [各项/r 工作/vn]/nz 就是/v 要/v 充分/ad 体现/v 人民/n 意志/n ，/w 更好/d 地/ude2 为人民服务/v 。/w 加强/v 与/cc 基层/n 人大代表/nnt 和/cc 群众/n 的/ude1 联系/vn ，/w 充分/ad 听取/v 各/rz 方面/n [意见/n 建议/n]/nz ，/w 是/vshi 政府/nis 推进/vi [决策/vn 科学化/vn]/nz 民主化/vn 的/ude1 [重要/a 途径/n]/nz 。/w 要/v 多/a 接地气/nz ，/w 多听/v 一线/n 的/ude1 声音/n 、/w 一线/n 的/ude1 呼声/n ，/w 充分/ad 了解/v 群众/n 的/ude1 所/usuo 思/v 所/usuo 想/v 所/usuo 盼/v ，/w 更好/d 履行/v 政府/nis 职责/n ，/w 把/pba 安徽/ns 人民/n 的/ude1 事情/n 办/v 得/ude3 更好/d 。/w (/w 胡旭/nr )/w 
