日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 10日/t 在/p 非洲/nsf 拓展/v “/w 抗/v 华/b 外交/n 新/a 疆域/n ”/w 的/ude1 同时/c ，/w 他/rr 的/ude1 手下/s 在/p 欧洲/ns 的/ude1 “/w [打/v 小报告/n]/nz 外交/n ”/w 也/d 紧锣密鼓/dl 。/w 从/p 钓鱼岛/ns 争端/n 到/v 东海/ns [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz ，/w 从/p 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 到/v 防务/n 合作/vn ，/w 日本/ns 防/v 相/d 和/cc 外相/nnt 在/p 欧洲/ns 诉苦/vi 、/w 游说/v 、/w 拉拢/v 和/cc 告状/vi ，/w 希望/v 从/p “/w 价值观/n ”/w 相同/a 的/ude1 西方/ns 讨/v 些/q 安慰/v 。/w 面对/v [世界/n 第二/m 大/a 经济体/n]/nz 和/cc [第三/m 大/a]/mq 经济体/n 的/ude1 “/w 交恶/nz ”/w ，/w [国际/n 社会/n]/nz 除了/p 要求/n 日本/ns 正视/v 历史/n 外/f ，/w 多数/a 国家/n 心里/s 的/ude1 算盘/n 已经/d 啪啪/o 作响/v 。/w [地缘/n 政治/n]/nz 、/w [经贸/b 关系/n]/nz 、/w [文化/n 认同/vn]/nz ，/w 他们/rr 哪个/ry 都/d 不/d 愿意/v 将/d 这些/rz 因素/n 四舍五入/nz 。/w “/w 中国/ns 会/v 挑起/v 战争/n 吗/y ？/w ”/w “/w 日本/ns 会/v 挑起/v 战争/n 吗/y ？/w ”/w 10日/t 的/ude1 国际/n 媒体/n 同时/c 出现/v 了/ule 矛盾/an 性/ng 的/ude1 担忧/vn 声/qv ，/w 好/a 在/p 他们/rr 的/ude1 共识/n 是/vshi ，/w 不愿/nz 坐看/nz 中/f 日/b 战火/n 烧/vi 到/v 世界/n 。/w 新加坡/nsf 媒体/n 算/v 了/ule 一笔/mq 账/n ：/w 中/f 日/b 一旦/d 冲突/vn ，/w [世界/n 经济/n]/nz 将/d 衰退/vi 18个月/t 到/v 4年/t ，/w 损失/n [几十/m 万亿/q]/mq 美元/q 。/w 
“/w 忘记/v 历史/n 的/ude1 人/n 注定/v 会/v 重蹈覆辙/vl ”/w 
法新社/j 评论/n 说/v ，/w 对于/p 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz [一/d 事/n]/mq ，/w 法国/nsf 外长/nnt 表态/vi “/w 谨慎/a ”/w 。/w 韩国/nsf 媒体/n 对此/d 表示/v 不满/an 。/w 韩联社/nr 报道/v 称/vn ，/w 9日/t 在/p 巴黎/nsf 结束/v 的/ude1 日/b 法/n “/w 2/m +/w 2/m ”/w 会谈/vi 结束/v 后/f 的/ude1 记者/nnt 会上/n ，/w 法国/nsf 外长/nnt 和/cc 防/v 长/a 都/d 拒绝/v 批评/vn 日本/ns ，/w 并/cc 对此/d 表现/v 出/vf 某种/rz “/w 理解/v ”/w 。/w 此前/t 韩/b 、/w 中/f 、/w 美/b 、/w 新加坡/nsf 等/udeng 国都/n 是/vshi 在/p 对/p [靖国/nz 神社/nz]/nz [历史/n 意义/n]/nz 有/vyou 基本/a 判断/v 的/ude1 基础上/nz 批评/v 安倍/nrf 拜鬼/nz ，/w 但/c 法国/nsf 不/d 明确/a 发表/v 看法/n ，/w 也/d 拒绝/v 谴责/vn 日本/ns ，/w 事实上/bl 在/p 此/rzs 问题/n 上/f 站/vi 在/p 日本/ns 一边/d 。/w 
在/p 中/f 日/b 围绕/v 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 问题/n 上/f 的/ude1 外/f 交战/vi 中/f ，/w 日本/ns 自/p 认为/v 在/p 欧洲/ns “/w 取得/v 外交/n 成果/n ”/w 。/w 共同社/nis 称/v ，/w 日/b 法/n 在/p 结束/v 外长/nnt 防/v 长/a 磋商/vn 后/f 发表/v 共同/d 文件/n ，/w 内容/n 包括/v 新/a 设/v 民用/b 品/ng 出口/vn 委员会/nis ，/w 以此/d 控制/v 法国/nsf 向/p 中国/ns 出口/vn 可/v 转为/v 军用/b 的/ude1 产品/n ，/w 同时/c 制约/v [军事/n 实力/n]/nz 日益/d 增强/v 的/ude1 中国/ns 。/w 外相/nnt 岸田文雄/nrj 在/p 接受/v 法国/nsf 《/w [费加罗/nsf 报/n]/nz 》/w 采访/v 时/ng 再次/d “/w 指责/v ”/w 中国/ns 宣示/v 钓鱼岛/ns 主权/n 的/ude1 行为/n 和/cc 划定/v 东海/ns [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz 是/vshi “/w 同一/b 类型/n 的/ude1 挑衅/vn ”/w ，/w 称/v “/w 如果/c 有一天/d 某个/rz 国家/n 宣称/v 对/p 法国/nsf 太平洋/ns 属/v 岛/n 拥有/v 主权/n ，/w 法国/nsf 将/d 作/v 何/ry 感想/n ”/w 。/w 
对/p 日本/ns 来说/uls ，/w 类似/a 的/ude1 “/w 外交/n 成果/n ”/w 还/d 来自/v 美国/nsf 。/w 美国/nsf 前/f [副/b 国务卿/nnt]/nnt 阿米蒂奇/nrf 8日/t 对/p 正在/d 美国/nsf 访问/vn 的/ude1 日/b [美国/nsf 会议员/n 联盟/nis]/nt (/w 由/p 日本/ns 跨/v 党派/n 人士/n 组成/v ，/w 会长/nnt 为/p 前/f 日本/ns 外相/nnt 中曾根弘文/nrj )/w 表示/v ，/w 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz [一/d 事/n]/mq “/w 已经/d 过去/vf ”/w 。/w 《/w [日本/ns 经济/n 新闻/n]/nz 》/w 认为/v ，/w 这/rzv 显示/v 出/vf 美国/nsf 不愿/nz 继续/v 介入/vn 此事/r 。/w 此外/c ，/w 美国/nsf 国务卿/nnt 克里/nrf 此前/t 在/p 与/cc 韩国/nsf 外长/nnt 尹炳世/nr 会谈/vi 后/f ，/w 在/p 记者/nnt 会上/n 对/p 安倍/nrf 参拜/v [一/d 事/n]/mq 只/d 字/n 未提/v 。/w 法国/nsf 《/w 新/a [观察家/nnd 报/n]/nz 》/w 说/v ，/w 美国/nsf 如今/t 处于/v 尴尬/a 境地/n ，/w 奥巴马/nrf 既/c 要/v 支持/vn 日本/ns 对抗/v 中国/ns ，/w 又/d 不能/v 支持/vn 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 既/c 不能/v 对/p 中国/ns 示弱/vi ，/w 又/d 不能/v 真的/d 冒/v 直接/ad 和/cc 中国/ns 对抗/v 的/ude1 风险/n 。/w 
“/w 美国/nsf 不/d 该/rz 对/p 日本/ns 历史/n 问题/n 模棱两可/vl ”/w ，/w 韩国/nsf 《/w [朝鲜/nsf 日报/n]/nz 》/w 9日/t 以此/d 为/p 题/n 的/ude1 社论/n 批评/vn 说/v ，/w 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 后/f ，/w [美国/nsf 国务院/nt]/nt 表示/v “/w 很/d 失望/a ”/w ，/w 但/c 此/rzs 后/f 美方/n 的/ude1 回应/vn 仅仅/d 流于形式/vl 。/w 美/b 日/b 两国/mq 是/vshi 同盟/nis 关系/n ，/w 公开/ad 谈论/v 同盟国/n 的/ude1 问题/n 确实/ad 很难/d ，/w 美国/nsf 的/ude1 方针/n 是/vshi 分开/vi 对待/v 日本/ns 历史/n 问题/n 和/cc 东北亚/ns 外交/n [安全/an 问题/n]/nz 。/w 因此/c ，/w [美国/nsf 政府/nis]/nt 也/d 可能会/nz 默认/v 、/w 放任/v 安倍/nrf 的/ude1 张狂/a 。/w 评论/n 说/v ，/w 面临/v [财政/n 赤字/n]/nz 问题/n 的/ude1 美国/nsf 比/p [任何/rz 时候/n]/nz 都/d 需要/v 日本/ns 在/p 亚洲/ns 发挥/v 作用/n ，/w 这/rzv 一点/mq 可以/v 理解/vn ，/w 但/c 默认/v 日本/ns 否认/v 侵略战争/nz 不/d 符合/v 美国/nsf 价值观/n ，/w 日本/ns 脱轨/vi 意味着/v 美国/nsf 没有/v [尽/vi 到/v 责任/n]/nz 。/w 
[乌克兰/nsf 通讯社/nis]/nt 评论/n 称/v ，/w 美国/nsf 、/w 俄罗斯/nsf 和/cc 欧洲/ns 表明/v 纵容/vn 的/ude1 冲突/vn 有/vyou 一种/mq 明哲保身/vl 的/ude1 心态/n 。/w 不/d 希望/v 因此/c 恶化/vi 与/cc 日本/ns 的/ude1 关系/n ，/w 从而/c 影响/vn 与/cc 日本/ns 在/p 经济/n 领域/n 的/ude1 合作/vn 。/w 
担心/v 经济/n 合作/vn 受损/vi 的/ude1 还有/v 东南亚/nsf 。/w 新加坡/nsf “/w 经济/n 观察/v ”/w 网站/n 分析/vn 说/v ，/w 尽管/c 战争/n 不/d 可能/v 打/v 起来/vf ，/w 但/c 世界/n 第二/m 和/cc 第三/m 经济体/n 敌意/n 的/ude1 升级/vn 令人不安/vl 。/w 文章/n 援引/v 剑桥/nsf 风险/n 研究中心/nis 的/ude1 数据/n 称/v ，/w 最坏/gi 情况下/nz ，/w 中/f 日/b 之间/f 的/ude1 冲突/vn 会/v 导致/v 全球/n 衰退/vi 持续/vd 18个月/t 至/p 4年/t ，/w 全球/n [几十/m 万亿/q]/mq 产出/vn 将/d 打水漂/nz ，/w 所以/c 中/f 日/b 冲突/vn 对/p [世界/n 经济/n]/nz 是/vshi “/w 大灾难/nz ”/w 。/w 泰国/nsf 《/w 民族报/nz 》/w 称/v ，/w 虽然/c 一些/mq [东盟/ns 成员国/n]/nz 曾/d 受害/vi 于/p 日本/ns 的/ude1 军国主义/n 政策/n ，/w 但/c 安倍/nrf 参拜/v 对/p [东盟/ns 国家/n]/nz 不是/c 国家/n [民族/n 问题/n]/nz 。/w [东盟/ns 国家/n]/nz 都/d 不愿/nz 被/pbei 视为/v 默许/vn 日本/ns 这种/r 争议性/n 行为/n ，/w 但/c 对待/v 过去/vn 惨痛/a 经历/n 的/ude1 接受/vn 度/qv 远/a 高于/v 遭/v 日本/ns 侵略/v 时间/n 更长/d 的/ude1 中/f 韩/b 。/w 菲律宾/nsf 就是/v 一个/mq 很好/ad 的/ude1 例子/n ，/w 菲/b 方刚/nr 启动/v 同/p 日方/n 新/a 海上/s 安全/an 合作/vn 。/w 文章/n 说/v ，/w 过去/vf 40年/t 来/vf ，/w 东盟/ns —/w 日本/ns 关系/n 在/p 经济/n 和/cc [和平/n 主义/n]/nz 基础上/nz 小心谨慎/vl 地/ude2 发展/vn 。/w 东盟/ns 不/d 希望/v 损害/vn 过去/vf 一年/mq 来/vf 处在/v 修复/vn 过程/n 中/f 的/ude1 全面/ad [合作/vn 关系/n]/nz ，/w 也/d 担心/v [中/f 日/b 关系/n]/nz 动荡/an 的/ude1 持续/vn 会/v 严重影响/v 东盟/ns 10/m +/w 3/m 合作/v 机制/n 乃至/c 建立/v 东盟/ns [经济/n 共同体/nis]/nz 的/ude1 [一体化/vn 进程/n]/nz 。/w 
