慰问团/nis 一行/n 首先/d 来到/v [埇桥区/ns 三里湾/nz 街道/ns 办事处/nis]/nt ，/w 看望/v 慰问/vn 了/ule [困难/an 职工/nnt]/nz 胡安明/nr ，/w 为/p 他/rr 送/v 上/f 了/ule [1000/m 元/q]/mq 的/ude1 慰问金/n 及/cc 米/q 、/w 油/n 、/w 春联/n 等/udeng 慰问品/n 。/w 胡安明/nr 今年/t [49/m 岁/qt]/mq ，/w 是/vshi 我市/r 塑料厂/nis 的/ude1 [下岗/vn 职工/nnt]/nz ，/w 后/f 被/pbei 社区/n 续聘/nz 。/w 因/p 患/v [帕金森/nrf 综合症/n]/nz ，/w 他/rr 现已/v 无法/v 工作/vn ，/w 其/rz 女儿/n 正在/d 读/v 研究生/nnt ，/w 家庭/n [十分/d 困难/an]/nz 。/w 阮怀楼/nr 安慰/v 他/rr 说/v ：/w “/w 所有/b 的/ude1 困难/an 只是/d 暂时/d 的/ude1 ，/w 有/vyou [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 及/cc [工会/nis 组织/n]/nz 对/p 你/rr 的/ude1 关心/vn ，/w 相信/v 你/rr 一定会/nz 渡过/v 难关/n ，/w 今后/t 的/ude1 日子/n 会/v 越过/v 越好/d 。/w ”/w 
接着/c ，/w 省/n 总工会/nis 慰问团/nis 又/d 驱车/vi 前往/v 位于/v 埇桥区/ns [朱/ag 仙/ng 庄/ag 镇/n]/ns 的/ude1 [宿州/ns 昊宇/nz 纺织/n 有限公司/nis]/nt ，/w [为/p 该/rz 公司/nis]/nt 送去/vf 了/ule [1/m 万元/q]/mq 慰问金/n 。/w 随后/d ，/w 慰问团/nis 一行/n 又/d 来到/v 市/n 环卫处/nis 职工/nnt 葛兴兰/nr 、/w 马彩云/nr 家中/s ，/w 分别为/v 她们/rr 送去/vf 了/ule [1000/m 元/q]/mq 的/ude1 慰问金/n 及/cc 慰问品/n 。/w 
