人民网/nz 讯/ng 元月/t 10日/t 下午/t ，/w 全椒县/ns 石沛镇/ns 敬老/v 院内/s 锣鼓喧天/vl 、/w 歌声/n 嘹亮/a 。/w 由/p [全椒县/ns 民政局/nis]/nt 、/w [全椒县/ns 文/ng 广/a 新/a 局/n]/nt 主办/v 、/w [全椒县/ns 文化馆/nis]/nt 承办/v 的/ude1 “/w 情/n 送/v 敬老院/nis 爱/v 暖/a 夕阳红/nz ”/w 慰问演出/v 在/p 这里/rzs 举行/v 。/w 
演出/vn 在/p 舞蹈/n 《/w 开门红/vl 》/w 中/f 拉开/v 了/ule 帷幕/n ，/w 《/w 火火/nz 的/ude1 爱/vn 》/w 、/w 《/w 把/pba 最/d 美/b 的/ude1 歌/n 献给/v 妈妈/n 》/w 等/udeng 歌曲/n 情真意切/vl 地/ude2 演唱/v 让/v 老人/n 们/k 感到/v 浓浓/z 亲情/n ；/w 舞蹈/n 《/w [欢乐/a 中国/ns 年/qt]/nz 》/w 、/w 《/w 藏舞/nz 》/w 让/v 老人/n 们/k 感受到/nz 社会/n 的/ude1 关怀/vn 与/cc 温暖/an ；/w 还有/v 幽默/a 逗趣/vi 的/ude1 [东北/ns 二人转/n]/nz 《/w 老汉/n 背/v 妻/ng 》/w 让/v 老人/n 们/k 乐/a 开/v 了/ule 怀/v 。/w 演出/vn 的/ude1 每一个/mq 节目/n ，/w 都/d 是/vshi 根据/p 老人/n 喜好/v 安排/vn 的/ude1 精心/ad 之/uzhi 作/v ，/w 演员/nnt 们/k 精彩/a 的/ude1 演出/vn ，/w 引来/v 老人/n 们/k 的/ude1 阵阵/q 掌声/n ，/w 极大/a 地/ude2 丰富/a 了/ule 他们/rr 的/ude1 [精神/n 文化/n]/nz 生活/vn 。/w 
