李耀才/nr 在/p 作/v 报告/n 。/w 记者/nnt 李晓村/nr 卢志永/nr 摄/vg 
市/n [五/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 举行/v 第二次/mq 大会/n 
江山/n 张祥安/nr 何希勇/nr 孔晓宏/nr 张裕发/nr 等/udeng 出席/v 
李耀才/nr 作/v 《/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 工作报告/v 》/w 
1月12日/t 下午/t ，/w 市/n [五/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 举行/v 第二次/mq 大会/n 。/w 
本次/r 会议/n 应/v 到/v 代表/nnt [394/m 人/n]/mq ，/w 因/p 事/n 因病/d 请假/vi [38/m 人/n]/mq ，/w 实/ad 到/v 代表/nnt [356/m 人/n]/mq ，/w 符合/v 法定人数/n 。/w 
[市/n 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 、/w 大会/n 执行主席/nnt 张尽忠/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w 大会/n 执行主席/nnt 何希勇/nr 、/w 孔晓宏/nr 、/w 张裕发/nr 、/w 徐发成/nr 、/w 戴启远/nr 、/w 曹哨兵/nr 、/w 赵宁元/nr 、/w 张尽忠/nr 、/w 许志才/nr 、/w 崇敬/v 、/w 史成霞/nr 、/w 孔凡高/nr 、/w 庞华/nr 、/w 于/p 海/n 、/w 宣汉栋/nr 、/w 王兴/nr 、/w 朱刚/nr 在/p 主席台/n 前排/s 就座/vi 。/w 
在/p 大会/n 主席台/n 就坐/vi 的/ude1 领导/n 同志/n 有/vyou ：/w 江山/n 、/w 张祥安/nr 、/w 李耀才/nr 、/w 黄秀生/nr 、/w 章/q 义/ng 、/w 王图强/nr 、/w 陈兴根/nr 、/w 秦钢昌/nr 、/w 朱云霞/nr 、/w 傅厚华/nr 、/w 沈中林/nr 、/w 汪建中/nr 、/w 李树/nr 、/w 金/b 力/n 、/w 陆峰/nr 、/w 孙敏民/nr 、/w 查镜波/nr 、/w 徐崇华/nr 、/w 高/a 迁/v 、/w 李庆宁/nr 、/w 高潮/n 、/w 杨东坡/nr 、/w 苏虹/nr ，/w 市/n [中级/b 人民法院/nis]/nt 院长/nnt 陈严法/nr ，/w [市/n 人民检察院/nis]/nz 检察长/nnt 郑光/nr ，/w 苏滁/nr 现代/ntc 产业园/nz 管委会/nis 主任/nnt 邢高/nr ，/w [市委/nis 党校/nis]/nt 常务/b 副校长/nnt 王跃/nr ，/w [滁州/ns 职业/n 技术/n 学院/nis]/ntu 院长/nnt 李柱梁/nr ，/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 秘书长/nnt 朱承艺/nr ，/w 市政府/n 秘书长/nnt 杨甫祥/nr ，/w 市政协/n 秘书长/nnt 王捍群/nr ，/w 担任/v 过/uguo 正厅/n 实职/n 的/ude1 老同志/n 江俊/nr 、/w 蒋双甲/nr ，/w 以及/cc 主席团/nis 其他/rzv 成员/nnt 。/w 
会上/n ，/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 李耀才/nr 作/v 《/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 工作报告/v 》/w 。/w 
李耀才/nr 在/p 报告/n 中/f 指出/v ，/w 2013年/t 是/vshi 新/a 一届/mq 人大/nis 的/ude1 开局/n 之/uzhi 年/qt 。/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 在/p 中共/n [滁州/ns 市委/nis]/nto 的/ude1 坚强/a 领导/n 下/f ，/w 全面/ad 贯彻/v 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 和/cc [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 以/p 邓小平理论/n 、/w [三/m 个/q 代表/nnt 重要/a 思想/n]/nz 、/w [科学/n 发展观/n]/nz 为/p 指导/vn ，/w 坚持/v 党/n 的/ude1 领导/n 、/w 人民/n 当家作主/vl 、/w [依法/d 治国/vi]/nz 有机/b 统一/vn ，/w 紧紧/d 围绕/v 全市/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 大局/n ，/w 切实/ad 履行/v 宪法/n 和/cc 法律/n 赋予/v 的/ude1 职能/n ，/w 有效地/nz 发挥/v 了/ule 地方/n [国家/n 权力/n 机关/n]/nz 的/ude1 [职能/n 作用/n]/nz ，/w 为/p 推动/v [科学/n 发展/vn]/nz 、/w 促进/v 社会/n 和谐/a 、/w 加强/v 民主/a [法治/n 建设/vn]/nz 做出/v 了/ule 积极/ad 贡献/n 。/w 一/m 是/vshi 牢固/a 树立/v 中心/nis 意识/n ，/w 着力/vd 推动/v [科学/n 发展/vn]/nz 。/w 二/m 是/vshi 牢固/a 树立/v 群众/n 意识/n ，/w 着力/vd 加强/v 民生/n 改善/v 。/w 三/m 是/vshi 牢固/a 树立/v 法治/n 意识/n ，/w 着力/vd 推进/vi 依法/d 治/v 市/n 进程/n 。/w 四/m 是/vshi 牢固/a 树立/v [创新/vi 意识/n]/nz ，/w 着力/vd 增强/v 监督/vn 工作/vn 实效/n 。/w 五/m 是/vshi 牢固/a 树立/v 代表/nnt 意识/n ，/w 着力/vd 发挥/v 人大代表/nnt 作用/n 。/w 六/m 是/vshi 牢固/a 树立/v [责任/n 意识/n]/nz ，/w 着力/vd 加强/v [自身/rr 建设/vn]/nz 。/w 常委会/nis [各项/r 工作/vn]/nz 取得/v 的/ude1 成绩/n ，/w 是/vshi 中共/n [滁州/ns 市委/nis]/nto [正确/a 领导/n]/nz 的/ude1 结果/n ，/w 是/vshi 常委会/nis 组成/v 人员/n 和/cc 全体/n 代表/nnt [共同/d 努力/ad]/nz 的/ude1 结果/n ，/w 是/vshi 市/n “/w 一府两院/n ”/w 及/cc 社会/n 各/rz 方面/n 和/cc 全市/n [人民/n 群众/n]/nz 密切配合/v 、/w 大力支持/v 的/ude1 结果/n 。/w 
常委会/nis 工作/vn 的/ude1 总体/n 要求/n 是/vshi ：/w 在/p 中共/n [滁州/ns 市委/nis]/nto 的/ude1 坚强/a 领导/n 下/f ，/w 以/p 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 和/cc [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 为/p 指导/vn ，/w 紧紧/d 围绕/v 全市/n 改革/vn 发展/vn 稳定/an 大局/n ，/w 按照/p 建设/vn 创新/vi 人大/nis 、/w 活力/n 人大/nis 、/w 作为/p 人大/nis 的/ude1 要求/n ，/w 切实/ad 在/p 监督/vn 创新/vi 、/w 监督/v 力度/n 、/w 监督/v 实效/n 上/f 下功夫/v ，/w 围绕/v 中心/nis 、/w 突出/a 重点/n ，/w [开拓/v 创新/vi]/nz 、/w 扎实/a 工作/vn ，/w 为/p 促进/v 全市/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn ，/w 加快/v [经济/n 转型/vn 升级/vi]/nz ，/w 冲刺/vi 全省/n 第一/m 方阵/n 做出/v 新的/a 贡献/n 。/w 
李耀才/nr 强调/v ，/w 围绕/v 总体/n 要求/n ，/w 2014年/t 主要/b 工作/vn 任务/n 是/vshi ：/w 进一步/d 深入/ad 学习/v 贯彻/vn [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 坚定不移/vl 把/pba 改革/vn 推向/v 前进/vn ；/w 进一步/d 加强/v 监督/vn 工作/vn ，/w 切实/ad 增强/v 监督/vn 实效/n ；/w 进一步/d 行使/v 好/a [重大/a 事项/n]/nz 决定权/n 和/cc 人事/n 任免权/n ，/w 认真/ad 贯彻/v 落实/vn 市委/nis 的/ude1 决策/vn 部署/vn ；/w 进一步/d 改进/v 代表/nnt 工作/vn ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 代表/nnt 作用/n ；/w 进一步/d 加强/v 法制/n [宣传/vn 教育/vn]/nz ，/w 不断/d 推进/vi 民主/a [法治/n 建设/vn]/nz ；/w 进一步/d 加强/v [自身/rr 建设/vn]/nz ，/w 不断/d 提高/v [履/vg 职/ng 能力/n]/nz 。/w 
李耀才/nr 最后/f 强调/v ，/w 改革/v 号角/n 催人奋进/vl ，/w 履/vg 职/ng 为民/v 任重道远/vl 。/w 当前/t ，/w 我市/r [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 已经/d 进入/v 了/ule 一个/mq [关键/n 时期/n]/nz ，/w 我们/rr 的/ude1 使命/n 光荣/a 而/cc 伟大/a ，/w 我们/rr 的/ude1 任务/n 繁重/a 而/cc 艰巨/a ，/w 让/v 我们/rr 更加/d 紧密/ad 地/ude2 团结/v 在/p 以/p 习近平/nr 同志/n 为/p 总书记/nnt 的/ude1 党中央/nt 周围/f ，/w 在/p 中共/n [滁州/ns 市委/nis]/nto 的/ude1 坚强/a 领导/n 下/f ，/w 解放思想/vl 、/w 凝心/nz 聚/v 力/n 、/w 开拓进取/vl 、/w [奋力/d 拼搏/vi]/nz ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 地方/n [国家/n 权力/n 机关/n]/nz 的/ude1 [职能/n 作用/n]/nz ，/w 为/p 冲刺/vi 全省/n 第一/m 方阵/n ，/w 打造/v 滁州/ns 经济/n 升级版/nz ，/w 建设/v [美好/a 新家园/nz]/nz 而/cc 努力奋斗/v 。/w 
会议/n 听取/v 了/ule 市/n [中级/b 人民法院/nis]/nt 院长/nnt 陈严法/nr 所/usuo 作/v 的/ude1 《/w [滁州市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 工作报告/v 》/w 和/cc [市/n 人民检察院/nis]/nz 检察长/nnt 郑光所/nr 作/v 的/ude1 《/w [滁州市/ns 人民检察院/nis]/nt 工作报告/v 》/w 。/w 
列席/v 本次/r 大会/n 的/ude1 有/vyou ：/w 市委/nis [副/b 秘书长/nnt]/nnt ，/w 市委/nis 、/w 市政府/n 督查/v 组/n 副组长/nnt ，/w 市委/nis 序列/n [有关/vn 单位/n]/nz 负责人/nnt ，/w 市政府/n 组成/v 人员/n ，/w 市政府/n [副/b 秘书长/nnt]/nnt ，/w 市政府/n 序列/n 正/d 县级/b 行政/n 、/w 事业单位/nz [主要/b 负责人/nnt]/nnt ，/w 市委/nis 管理/vn 的/ude1 [大中型/b 企业/n]/nz [主要/b 负责人/nnt]/nnt ，/w 中央/n 及/cc 省/n 驻/v 滁/n 单位/n [主要/b 负责人/nnt]/nnt ，/w [市/n 人大常委会/nis]/nt [副/b 秘书长/nnt]/nnt 和/cc 机关/n 各/rz 委/ng 、/w 室/n 负责人/nnt 。/w 
出席/v 市政协/n [五/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 的/ude1 委员/nnt 列席/v 大会/n 后半场/nz 并/cc 听取/v 了/ule 市/n [中级/b 人民法院/nis]/nt 、/w [市/n 人民检察院/nis]/nz 的/ude1 工作报告/v 。/w 

