原/b 标题/n ：/w [房地产/n 调控/vn]/nz 模式/n 应该/v 化整为零/vl 
据/p [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 住建部/nz 副部长/nnt 仇保兴/nr 近日/t 在/p “/w 《/w [清华/j 管理/vn 评论/n]/nz 》/w 大讲堂/nz —/w —/w —/w —/w —/w 走进/v 深圳/ns ”/w 演讲/vn 中/f 说/v ，/w [中国/ns 房地产/n]/nz 离/v 崩溃/vn 时间/n 点/qt 还/d 有些/rz 日子/n ，/w 采用/v 微调/vn 办法/n 还/d 可以/v 调节/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w [房地产/n 调控/vn]/nz 模式/n 应该/v 化整为零/vl 。/w 
仇保兴/nr 在/p 回答/v 现场/s 提问/v 时/ng 表示/v ，/w 房地产/n 政策/n 如今/t 有一个/mq 鲜明/a 转变/v ，/w 就是/v 房地产/n 要/v 回归/vn “/w [居者/n 有/vyou 其/rz 屋/n]/nz ”/w 的/ude1 基本/a 需求/n ，/w 回归/v 到/v 城市/n 空间/n 的/ude1 公平/a 分配/v 和/cc 使用/v 上来/vf ，/w 绝/d 不能/v 成为/v [过度/d 投资/vn]/nz 的/ude1 渠道/n 。/w [房地产/n 调控/vn]/nz 模式/n 应该/v 化整为零/vl ，/w 如/v 深圳/ns 的/ude1 问题/n 深圳/ns 解决/v ，/w 不必/d 中央/n 出/vf 政策/n 。/w 
仇保兴/nr 还/d 说/v ，/w 现在/t 解决/v 房地产/n 存在/v 的/ude1 问题/n 还/d 来得及/v ，/w 日本/ns 在/p 上世纪/nz 80年代/t ，/w 就是/v 城市化/vn 的/ude1 末端/n 房地产/n 崩溃/vi ，/w 因为/c 后面/f 的/ude1 动力/n 没/d 了/ule ，/w 这/rzv 就是/v 房地产/n 崩溃/vi 的/ude1 时间/n 点/qt 。/w 中国/ns 离/v 这个/rz 时间/n 点/qt 还有/v 一些/mq 日子/n ，/w 此时/r 要是/c 能/v 想/v 明白/v ，/w 采用/v 微调/vn 的/ude1 方法/n ，/w 可以/v 调节/vn 过来/vf 。/w （/w 钟/n 心/n ）/w 
