佟丽娅/nr ：/w 现场/s 亲吻/v 可以/v 有/vyou 。/w (/w 设计/v 对白/n )/w 
郭德纲/nr 节目/n 视频/n 过/uguo 审/v 
[广州/ns 日报/n]/nz 讯/ng “/w 我/rr 要/v 上/f 春晚/n ，/w 你/rr 看/v 行/ng 不行/a ”/w ，/w 这/rzv 句/q 口号/n 因为/c 《/w 我/rr 要/v 上/f 春晚/n 》/w 深入人心/vl ，/w 却/d 也/d 有/vyou 很多/m 明星/nnd 纷纷/d 表态/vi “/w 我/rr 不/d 上/f 春晚/n ，/w 你/rr 看/v 行/ng 不行/a ”/w 。/w 借用/v 冯导/nr 的/ude1 一句话/l ，/w “/w 春晚/n 有/vyou 哪些/ry 明星/nnd 参加/v 我/rr 也/d 不/d 清楚/a 。/w ”/w 当然/d ，/w 这样/rzv 也/d 不/d 妨碍/v 春晚/n 发烧友/nz 们/k 继续/v 我/rr 猜/v 我/rr 猜/v 我/rr 猜猜猜/nz 。/w 
央视/j 春晚/n 
语言/n 类/q 闹/v “/w 节目/n 荒/ag ”/w 
郭德纲/nr 低调/n 过/uguo 四/m 审/v 
备受/v 瞩目/vn 的/ude1 央视/j 春晚/n 已/d 进入/v 倒计时/l 阶段/n ，/w 虽然/c 今年/t 央视/j 请/v 到/v 赵本山/nr 担任/v 语言/n 类/q 节目/n 导演/nnt ，/w 但/c 仍/d 被/pbei 爆出/v 语言/n 类/q “/w 节目/n 荒/ag ”/w ，/w 优秀/a 节目/n 稀缺/a ，/w 郭德纲/nr 由于/p 未/d 出席/v 语言/n 类/q 节目/n 的/ude1 终审/n ，/w 此前/t 也/d 被/pbei 认为/v 基本/a 无缘/vi 马/n 年/qt 春晚/n 。/w 不过/c 昨日/t 却/d 有/vyou 消息/n 传出/v ，/w 郭德纲/nr 虽/c 未/d 露面/vi ，/w 但/c 其/rz 报/n 上/f 了/ule 节目/n 视频/n 送审/v ，/w 且/c 已经/d 通过/p 。/w 记者/nnt 也/d 从/p 知情/vi 人士/n 处/n 获悉/v ，/w 由于/p 今年/t 春晚/n 语言/n 类/q 节目/n “/w 节目/n 荒/ag ”/w ，/w 春晚/n 导演/nnt 组/n 曾/d 在/p 蔡明/nr 的/ude1 支招/nz 推荐/v 下/f ，/w 专门/d 委派/v [工作/vn 人员/n]/nnt 去/vf 部分/n 卫视/n 节目/n 中/f 发掘/v 优秀/a 选手/n 上/f 春晚/n 。/w 
之前/f 郭德纲/nr 被/pbei 爆/v 缺席/vn 终审/n ，/w 让/v 不少/m 网民/gi 为/p 之/uzhi 感慨/v 。/w 不过/c 昨日/t 有/vyou 媒体/n 爆出/v ，/w 其实/d 郭德纲/nr 已经/d 以/p 视频/n 形式/n 低调/n 通过/p 了/ule 四/m 审/v ，/w 处在/v “/w 封杀/v ”/w 风波/n 中/f 的/ude1 他/rr 此次/rz 选择/v 了/ule 低调/n 。/w 记者/nnt 通过/p 采访/v 获悉/v ，/w 这/rzv 一/m 说法/n 并非/v 空穴来风/vl ，/w 郭德纲/nr 搭档/n 于谦/nr 此前/t 在/p 《/w 大/a 谦/vg 世界/n 》/w 开播/v 见面/vi 会上/n 被/pbei 问及/v “/w 是否/v 上/f 春晚/n ”/w 时/ng ，/w 就/d 以/p “/w 现在/t 说/v 还/d 早/a ”/w 模棱两可/vl 回应/vn ，/w 而/cc 此前/t 总/b 导演/nnt 冯小刚/nr 也/d 曾/d 表示/v ，/w 郭德纲/nr 上/f 不/d 上/f 要/v 看/v “/w 民意/n ”/w ，/w 似乎/d 也/d 为/p 郭德纲/nr 的/ude1 出现/vn 留下/v 了/ule 伏笔/n 。/w 
最终/d 马/n 年/qt 春晚/n 将/d 有/vyou [七/m 个/q]/mq 语言/n 类/q 节目/n 亮相/vi ，/w 除了/p 蔡明/nr 、/w 华少/nr 、/w 大鹏/nz 等/udeng 搭档/n 的/ude1 小品/n 铁定/nz 通/v 审/vn ，/w 其他/rzv 节目/n 名单/n 还/d 没有/v 公布/vn 。/w 据悉/v ，/w 上个月/t 已有/v 央视/j 春晚/n 剧组/nis 已/d 派/v 专人/n 亲赴/vf 节目/n 现场/s ，/w 观看/v 选手/n 们/k 的/ude1 表演/vn 选/v 人/n ，/w 其中/rz 《/w 超级/b 笑星/n 》/w 中/f 的/ude1 青年/n [相声/n 演员/nnt]/nnt “/w 金霏曦/nr 比/p ”/w 组合/vn 、/w 单口相声/n 之/uzhi 王/n “/w 小/a 范伟/nr ”/w 李虎/nr 备受/v 导演/nnt 组/n 肯定/v 。/w 
李云迪/nr 自曝/nz 今年/t 缺席/vi 春晚/n 
疑/vg 因/p 去年/t “/w 找/v 力/n 宏/nz ”/w 太/d 尴尬/a 
