图/n 为/p “/w 神彩/nz ?/w 绳/ng 度/qv 一一/m 潘鲁生/nr [当代/t 艺术/n]/nz 巡回/vn 展/vg 暨/cc 毕加索/nrf //w 潘鲁生/nr 陶瓷/n 的/ude1 对话/vn ”/w 展览/vn 现场/s 。/w 
图/n 为/p [中国/ns 当代/t]/nz 艺术家/nnt 潘鲁生/nr 在/p 展览/vn 现场/s 指导/v 观众/n 进行/vn 陶瓷/n 创作/vn 体验/v 。/w 
图/n 为/p “/w 神彩/nz ?/w 绳/ng 度/qv 一一/m 潘鲁生/nr [当代/t 艺术/n]/nz 巡回/vn 展/vg 暨/cc 毕加索/nrf //w 潘鲁生/nr 陶瓷/n 的/ude1 对话/vn ”/w 展览/vn 现场/s ，/w 充满/v 民间/n 特色/n 的/ude1 展品/n 吸引/v 了/ule 不少/m 观众/n 。/w 
中新网/nz 上海/ns 1月10日/t 电/n (/w 记者/nnt 许婧/nr )/w “/w 神彩/nz  绳/ng 度/qv 一一/m 潘鲁生/nr [当代/t 艺术/n]/nz 巡回/vn 展/vg 暨/cc 毕加索/nrf //w 潘鲁生/nr 陶瓷/n 的/ude1 对话/vn ”/w 10日/t 亮相/vi 上海/ns 中华/nz 艺术宫/n ，/w 展出/v 了/ule [中国/ns 当代/t]/nz 艺术家/nnt 潘鲁生/nr 近期/t 创作/vn 的/ude1 200余件/m [当代/t 艺术/n]/nz 作品/n ，/w 以及/cc 西班牙/nsf 现代/ntc 艺术大师/nnd 毕加索/nrf 创作/vn 的/ude1 陶瓷/n 作品/n ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 毕加索/nrf 陶瓷/n 作品/n 首次/m 与/cc 上海/ns 观众/n 见面/vi 。/w 
展览/vn 现场/s ，/w 包括/v 潘鲁生/nr 《/w 神彩/nz 纳福/vi 》/w 《/w 鲁班/nr 绳/ng 度/qv 》/w 《/w 国瓷/nz 彩墨/nz 》/w 《/w 神山/nz 悟道/nz 》/w 等/udeng 系列/n 作品/n ，/w 以及/cc 他/rr 多年来/d 从事/vi 民/ng 艺/ng 调查/vn 、/w 工艺/n 研究/vn 的/ude1 成果/n 文献/n 吸引/v 了/ule 不少/m 参观者/n 瞩目/vi ，/w 而/cc “/w 毕加索/nrf //w 潘鲁生/nr 陶瓷/n 的/ude1 对话/vn ”/w 单元/n ，/w 是/vshi 继/vg 在/p [威尼斯/nsf 双年展/nz]/nz 和/cc 意大利/nsf 国家/n [陶瓷/n 博物馆/nis]/nt 展览/vn 之后/f ，/w 首次/m 在/p 中国/ns 展出/v 。/w 主办方/nz 称/v ，/w 这种/r 展出/v 形式/n 呈现/v 了/ule 东西方/n 艺术家/nnt 在/p 陶瓷/n 上/f 进行/vn 的/ude1 跨/v 时空/n 艺术/n 对话/vn 。/w 
潘鲁生/nr 是/vshi 中国/ns 民/ng 艺/ng 研究/v 领域/n 的/ude1 重要/a 学者/nnt ，/w 他/rr 多年来/d 从事/vi 设计/vn 教学/vn 和/cc [艺术/n 创作/vn]/nz 的/ude1 同时/c ，/w 身体力行/vl 地/ude2 倡导/v 以/p [文化/n 自觉/a]/nz 的/ude1 精神/n 理念/n 为基础/nz ，/w 吸收/v 其他/rzv [民族/n 文化/n]/nz 的/ude1 发展/vn 成果/n ，/w 进行/vn 当下/d 中国/ns 的/ude1 [文化/n 建设/vn]/nz 。/w 在/p 业界/n 眼中/s ，/w 他/rr 的/ude1 [艺术/n 创作/vn]/nz 实践/vn 具有/v 广阔/a 的/ude1 艺术/n 视野/n ，/w 一方面/c 他/rr 从/p 传统/n 民间/n 乡土/n 艺术/n 中/f 寻找/v 创作/vn 母题/nz ，/w 另一方面/c 又/d 以/p 开放/v 的/ude1 观念/n 借鉴/v 西方/ns [当代/t 艺术/n]/nz 的/ude1 [创作/vn 理念/n]/nz ，/w 神彩/nz 纳福/vi 、/w 鲁班/nr 绳/ng 度/qv 、/w 国瓷/nz 彩墨/nz 、/w 神山/nz 意象/n 等/udeng 作品/n 呈现/v 出/vf 刚健/a 清新/a 、/w 自由/a 奔放/z 的/ude1 风格/n 气派/a 。/w 这些/rz 作品/n 在/p [海/n 纳百川/nz]/nz 的/ude1 [国际化/vn 大都市/n]/nz 上海/ns 展出/v ，/w 成为/v [齐鲁/ns 文化/n]/nz 与/cc [海派/n 文化/n]/nz 之间/f 的/ude1 一次/mq 重要/a [艺术/n 交流/vn]/nz 活动/vn 。/w 
尤为/d 值得/v 关注/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 时值/v 马/n 年/qt 春节/t ，/w 展览/vn 结合/v 潘鲁生/nr [艺术/n 创作/vn]/nz 的/ude1 风格/n 特点/n ，/w 引入/v 了/ule 民间/n [木板/n 年/qt 画/v]/nz 工艺/n 演示/vn 等/udeng 民俗/n 元素/n ，/w 在/p 浓厚/a 的/ude1 节日/n 气氛/n 中/f ，/w 营造/v 了/ule 一种/mq 神彩/nz 纳福/vi 、/w 马/n 年/qt 吉祥/n 的/ude1 [中国/ns 传统/n]/nz 年/qt 味/ng 。/w 本次/r 展览/vn 没有/v 举办/vn 开幕式/n ，/w 突出/a 了/ule 展览/vn 的/ude1 参与/vn 性/ng 与/cc 体验/v 性/ng ，/w 回归/v 展览/vn 的/ude1 [艺术/n 交流/vn]/nz 作用/n 。/w 在/p 展览/vn 现场/s ，/w 观众/n 除了/p 可以/v 参与/vn 年/qt 画/v 印制/vn ，/w 还/d 可以/v 亲自/d 动手/vi DIY/x 自己/rr 的/ude1 陶瓷/n 作品/n ，/w 体验/v 艺术家/nnt 立足/vi 文化/n 传承/vn 的/ude1 [艺术/n 创作/vn]/nz 过程/n 。/w 
在/p [中国/ns 民间/n 文艺家/nnd 协会/nis]/nt 主席/nnt 冯骥才/nr 看来/v ，/w 潘鲁生/nr 的/ude1 绘画/n ，/w 具有/v [当代/t 艺术/n]/nz 的/ude1 内涵/n ，/w 既有/v 文人画/nz 的/ude1 影子/n ，/w 也/d 有/vyou 民间/n 特色/n 。/w 
“/w 潘鲁生/nr [当代/t 艺术/n]/nz 巡回/vn 展/vg ”/w 自/p 2012年12月12日/t 在/p [山东/ns 博物馆/nis]/nt 启动/v 以来/f ，/w 跨越/v 2013年/t ，/w 至今/d 已/d 在/p 国内外/s 艺术/n 重镇/n 巡展/vn [六/m 站/vi]/mq ，/w 先后/d 在/p [山东/ns 博物馆/nis]/nt 、/w [深圳/ns 关山月/nr 美术馆/nis]/nt 、/w [意大利/nsf 威尼斯/nsf]/ns 罗塔/nrf 宫/ng 、/w 意大利/nsf 国家/n [陶瓷/n 博物馆/nis]/nt 、/w [意大利/nsf 卡尔塔/nrf 吉罗/nrf 城市/n 博物馆/nis]/nt 、/w 上海/ns 中华/nz 艺术宫/n 展出/v ，/w 国际/n 著名/a 策展人/nnt 、/w [意大利/nsf 文化/n 中心/nis]/nt 主席/nnt 温琴佐·桑弗/nrf 担纲/v 策/ng 展/vg 。/w 
