原/b 标题/n ：/w 瑶海区/ns 加快/v 老旧/nz 小区/n 整治/vn 推进/vi 轨道/n [2/m 号/q]/mq 线/n 搬迁/v 
1月3日/t 下午/t ，/w 区委/nis 书记/nnt 汪德满/nr 调研/v 老旧/nz 小区/n 综合/vn 整治/v 项目/n ，/w 区/n 领导/n 李锋/nr 、/w 闫萍/nr 、/w 尹华利/nr 、/w 王克金/nr 和/cc 区直/n [相关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt 参加/v 调研/vn 。/w 
汪德满/nr 先后/d 查看/v 了/ule 凤阳/ns 新村/ns 和/cc 长淮/nz A/x 区/n 综合/vn 整治/v 项目/n 。/w 在/p 调研/v 过程/n 中/f ，/w 汪德满/nr 走进/v 小区/n ，/w 与/cc 居民/n 亲切/a 交谈/vi ，/w 实地/d 了解/v 整治/vn 效果/n 。/w 随后/d 在/p 区/n [城/n 投/v 公司/nis]/ntc 召开/v 现场/s 座谈会/n ，/w 认真/ad 听取/v 区/n [城/n 投/v 公司/nis]/ntc 关于/p 老旧/nz 小区/n 综合/vn 整治/vn 工作/vn 进展/vn [情况/n 汇报/vn]/nz 。/w 汪德满/nr 指出/v ，/w 老旧/nz 小区/n 综合/vn 整治/vn 是/vshi 一项/mq 民生/n 工作/vn ，/w 一定/b 要/v 让/v 群众/n 满意/v 。/w 他/rr 和/cc [与/cc 会/v 同志/n]/nz 一一/m 梳理/v 老旧/nz 小区/n 整治/v 过程/n 中/f 存在/v 的/ude1 问题/n ，/w 并/cc 落实/v 解决问题/v 的/ude1 责任人/nnt ，/w 要求/n 责任人/nnt 限期/vd 整改/vn 。/w 他/rr 要求/n ，/w 在/p [规划/n 设计/vn]/nz 时/ng 设计/v 单位/n 一定/b 要/v 去/vf 现场/s 查看/v ，/w 认真/ad 听取/v [群众/n 意见/n]/nz ，/w 在/p 整治/v 过程/n 中/f 要/v 请/v 群众/n 参与/v 监督/vn [工程/n 质量/n]/nz ，/w 务必/d 把/pba 群众/n 满意/v 作为/p 工作/vn 要求/n ；/w 相关/vn 单位/n 要/v 做好/v 衔接/vn 工作/vn ，/w 在/p 今年/t 的/ude1 工作/vn 中/f 要/v 有/vyou 提前/v 意识/n ，/w 做好/v [资源/n 配置/vn]/nz ，/w 条件/n 成熟/a 的/ude1 小区/n 可以/v 先/d 做/v ；/w 对于/p [施工/vn 安全/an]/nz 和/cc [工程/n 质量/n]/nz ，/w 各/rz 部门/n 要/v 做好/v 管理/vn 的/ude1 [长效/b 机制/n]/nz ，/w 确保/v [施工/vn 单位/n]/nz 按质/nz 按量/nz 完成/v 工程/n ，/w 要/v 对/p 施工/vn 过程/n 、/w [工程/n 监理/vn]/nz 每个/r 环节/n 进行/vn 全程/n 监控/vn ，/w 确保/v [施工/vn 安全/an]/nz 和/cc [工程/n 质量/n]/nz 。/w 
