原/b 标题/n ：/w 房产局/nis 拆迁办/nis 负责人/nnt 受贿/vi 200余万/m 
身为/v 房产局/nis 拆迁办/nis 负责人/nnt ，/w 利用/v 职务/n 之/uzhi 便/d 为/p 他人/rr 谋取/v 利益/n ，/w 虽/c 属/v “/w 苍蝇/n ”/w 级/q 官员/nnt ，/w 但/c 吞下/vf 巨额/b 贿赂/v 。/w 1月10日/t ，/w [全椒县/ns 人民法院/nis]/nt 对/p [滁州市/ns 房产局/nis]/nt 拆迁/v 认证/vn 办公室/nis 负责人/nnt 王良虎/nr 受贿案/n 进行/vn 了/ule 一审/b [公开/ad 宣判/v]/nz ，/w 依法/d 判处/v 其/rz 有期徒刑/n 十一年/mq 零六个月/t ，/w [没收/v 财产/n]/nz [15/m 万元/q]/mq 。/w 
王良虎/nr 于/p 2001年9月/t 至/p 2008年8月/t 任/v [滁州市/ns 房屋/n 拆迁/v 事务所/nis]/nt 副所长/nnt ，/w 2008年8月/t 至/p 2010年2月/t 任/v [滁州市/ns 房屋/n 拆迁/v 事务所/nis]/nt 所长/nnt ，/w 2010年2月/t 之后/f 任/v [滁州市/ns 拆迁/v 认证/vn 办公室/nis]/nt 负责人/nnt 、/w [滁州市/ns 房屋/n 拆迁/v 事务所/nis 党支部/nis]/nt 书记/nnt 。/w 
其/rz 在/p [房屋/n 拆迁/v]/nz 事务所/nis 工作/vn 期间/f ，/w 利用/v 职务/n 上/f 的/ude1 便利/an ，/w 为/p 张某/nz 、/w 赵某/nz 等/udeng 人/n 在/p 房屋/n 拆除/v 、/w 道路/n 修建/v 、/w 房屋/n 安置/vn 等/udeng 多项/mq 工程/n 中/f 提供/v 帮助/vn ，/w 多次/mq 收受/v 张某/nz 、/w 赵某/nz 、/w 马/n 某/rz 等/udeng 人/n 贿赂/v 共计/v [221/m ./w 1125/m 万元/q]/mq 。/w 
王良虎/nr 利用/v [职务/n 便利/an]/nz ，/w 非法/b 收受/v 巨额/b 财物/n ，/w 已/d 构成/v 受贿罪/n 。/w 鉴于/p 其/rz 归案/vi 后/f 如实/d 供述/nz 罪行/n ，/w 积极/ad 退赃/v ，/w 认罪/vi 态度/n 较好/d ，/w 法院/nis 依法/d 对/p 其/rz 作出/v 上述/b 判决/vn 。/w （/w 张爱民/nr 石勇/nr 胡昊/nr ）/w 
