昨天/t ，/w 记者/nnt 接到/v 岳阳县/ns 新墙镇/ns 清水村/ns 村民/n 李正龙/nr 报料/nz ，/w 称/v 他/rr 在/p 自留地/n 里/f 挖出/vf 多/a 件/q 抗战/vi 遗物/n 。/w 其中/rz ，/w 有/vyou 瓷/ng 坛/ng [2/m 个/q]/mq 、/w 空/ng 酒瓶/n [2/m 个/q]/mq 、/w 子弹壳/nz [245/m 枚/q]/mq 。/w 
抗战/vi 遗物/n 
被/pbei 埋/v 于/p 地下/s [70/m 多年/mq]/mq 
清水村/ns 位于/v 新墙河/nz 南/b [一/d 公里/q]/mq 处/n ，/w 湘北/ns 会战/vn 期间/f ，/w 这里/rzs 是/vshi 中/f 日/b 两国/mq 军队/n 交战/vi 区/n ，/w 战事/n 频繁/a 。/w 李正龙/nr 现年/n [63/m 岁/qt]/mq ，/w 住/vi 清水村/ns [十/m 多年/mq]/mq 。/w 李正龙/nr 说/v ，/w 宅基/nz 原/b 主人/n 姓/v 方/q ，/w 已经/d 去世/vi [20/m 多年/mq]/mq 。/w 去年/t 上半年/t ，/w 李正龙/nr 在/p 房屋/n 旁边/f 的/ude1 菜地/n 里/f 挖/v 化粪池/n ，/w 挖/v 下去/vf [1/m 米/q]/mq 多/a 深/a ，/w 就/d 发现/v 了/ule 这些/rz 物件/n 。/w 
老李/nz 拿出/v 两个/mq 瓷/ng 坛/ng 给/p 记者/nnt 看/v ，/w 一个/mq 为/p 青花瓷/n ，/w 上面/f 有/vyou 浅蓝色/nz 条纹/n ，/w 并/cc 有/vyou 两个/mq “/w 喜/v ”/w 字/n 。/w 另一个/mq 颜色/n 较/d 白/a ，/w 并/cc 有/vyou “/w 丙子/m 秋月/nz ，/w 瑞丰祥/nr 作/v ”/w 等/udeng 字/n 。/w 据悉/v ，/w “/w 瑞丰祥/nr ”/w 为/p [醴陵/ns 瓷器/n]/nz 老字号/n 。/w “/w 丙子/m ”/w 为/p 烧制/v 时间/n 。/w 按/p [中国/ns 传统/n]/nz 方法/n 推算/v ，/w “/w 丙子/m ”/w 应/v 为/p 1936年/t 或/c 1996年/t 。/w 按/p 瓷器/n 的/ude1 颜色/n 来看/u ，/w 至少/d 应/v 为/p 1936年/t 或者/c 更早/nz 。/w 
子弹壳/nz 长/a [5/m ./w 6/m CM/x]/mq ，/w 底部/f 直径/n [1/m ./w 1/m CM/x]/mq ，/w 有/vyou [245/m 枚/q]/mq 之/uzhi 多/a 。/w 记者/nnt 清洗/v 了/ule 两颗/mq 弹壳/n ，/w 发现/v 一枚/mq 底部/f 刻/v 有/vyou “/w 1937/m ”/w ，/w [另一/m 枚/q]/mq 底部/f 则/d 刻/v 有/vyou “/w 1938/m ”/w 等/udeng 字样/n 。/w 
建/v 宅/ng 祈福/v 
无意/v 留下/v 日军/n 侵华/vn 罪证/n 
“/w 当时/t 酒瓶/n 、/w 瓷/ng 坛/ng 和/cc 子弹壳/nz 一同/d 被/pbei 埋/v 在/p 地下/s ，/w [谁/ry 会/v 想到/v]/nz 能够/v 重见天日/vl 呢/y ？/w ”/w 李正龙/nr 无限/b 感慨/v 。/w 酒瓶/n 为/p 易碎品/nz ，/w 能够/v 幸运/a 地/ude2 保存/v 到/v 今天/t ，/w 确定/v 是/vshi 一个/mq 奇迹/n 。/w 
这些/rz 物件/n 为什么/ryv 会/v 被/pbei 人/n 深/a 埋/v 地下/s ？/w 因为/c 宅基/nz 原/b 主人/n 方/q 爹/n 去世/vi ，/w 记者/nnt 无/v 从/p 得知/v 真相/n ，/w 李正龙/nr 对/p 我们/rr 解释/v 说/v ：/w “/w 我们/rr 这里/rzs 老百姓/n 做/v 房子/n 讲究/v 吉利/a 。/w 有的/rz 人家/n 建房/vi 前/f 喜欢/vi 在/p 地下/s 埋/v 点/qt 东西/n ，/w 坛子/n 表示/v ‘/w [团团/d 圆圆/a]/nz ’/w ，/w 瓶子/n 表示/v ‘/w 平平安安/z ’/w ，/w 至于/p 子弹/n ，/w 我/rr 认为/v 是/vshi ‘/w 打发/v 打火/vn ’/w 即/v “/w 大/a 发/v 大/a 发/v ”/w 的/ude1 意思/n 。/w ”/w 
随后/d ，/w 记者/nnt 携带/v 酒瓶/n 、/w 子弹/n 来到/v 岳阳县/ns [文物/n 管理/vn]/nz 所/usuo ，/w 经/p 文物专家/nnd 杨坚/nr 的/ude1 比/p 对/p 鉴定/vn ，/w 认定/v 这/rzv 是/vshi 抗战/vi 期间/f 日军/n 在/p 华/b 所/usuo 用/p 物品/n 。/w 
李正龙/nr 说/v ：/w “/w 没想到/nz 70/m 多年前/d ，/w 一个/mq 普通/a 百姓/n 祈求/v 平安/a 的/ude1 美好/a 心愿/n ，/w 竟/d 为/p 我们/rr 留下/v 了/ule 日军/n 侵华/vn 的/ude1 又/d 一/m 罪证/n 。/w ”/w (/w 记者/nnt 彭雨琪/nr 通讯员/nnt 彭新华/nr 李岳波/nr )/w 
