[蚌埠市/ns 政府/nis]/nto 首届/b 市长/nnt 质量/n 奖/n 日前/t 揭晓/vi ，/w [蚌埠/ns 金威/nr 滤清器/nz 有限公司/nis]/ntc 、/w [安徽/ns 皖酒/nz 制造/vn 集团/nis 有限公司/nis]/ntc 榜上有名/vl 。/w 该/rz 奖项/n 是/vshi [蚌埠市/ns 政府/nis]/nto 设立/v 的/ude1 最高/a 质量/n 奖/n ，/w 用于/v 奖励/vn 本市/r [具有/v 法人/nnt 资格/n]/nz 、/w 实施/v [卓越/a 绩效/n 管理/vn 模式/n]/nz 、/w 有/vyou 广泛/a 的/ude1 社会/n 知名度/n 和/cc 影响力/n 、/w 在行/a 业内/n [处于/v 领先/vi 地位/n]/nz 、/w 取得/v 显著/ad 经济效益/n 和/cc 社会效益/n 的/ude1 生产/vn 制造业/n 、/w 建筑业/n 和/cc 服务业/n 企业/n 。/w (/w 桂运安/nr )/w 
