图片/n 来源/n ：/w 台湾/ns “/w [今日/t 新闻网/n]/nz ”/w 
中新网/nz 1月13日/t 电/n 据/p 台湾/ns “/w [今日/t 新闻网/n]/nz ”/w 消息/n ，/w 出道/vi 14年/t ，/w 周蕙/nr 昨晚/t (/w 12日/t )/w 举行/v [首次/m 个人/n]/mq 大型/b 演唱会/n ，/w 她/rr 连/ulian 换/v [三/m 套/q]/mq 服装/n ，/w 展现/v 特/ag 训/v [30/m 天/qt]/mq 的/ude1 苗条/a 曲线美/n 。/w 她/rr 克服/v 低潮/n 登台/vi 开唱/v ，/w 身旁/s 亲朋好友/n 频/ag 给予/vn 鼓励/v ，/w [第六/m 首/q]/mq 歌/n 友人/n 突/vg 上台/vi 献花/vi ，/w 感性/n 的/ude1 她/rr 激动/a 控制/vn 不住/d 泪水/n ，/w 直/d 喊/v ：/w “/w 以后/f 不要/d 那么/c 早/a ！/w ”/w 
周蕙/nr 昨晚/t 在/p 台北/ns 举行/v 《/w 第一次/mq 约定/v 演唱会/n 》/w ，/w 开场/vi [一/d 袭/v]/mq 银色/n 铆钉/n 装/v 科技感/nz 十足/z ，/w 她/rr 笑/v 说/v ：/w “/w 我/rr 好像/v 未来/t 战士/nnt ！/w ”/w 连续/a [两/q 首/q]/mq 轻快/a 歌曲/n 《/w 周蕙/nr 》/w 、/w 《/w 我/rr 喜欢/vi 》/w 秀出/nz 律动/vn 感/vg ，/w 没有/v 舞/v 群/ng 助阵/vi ，/w 周蕙/nr 说/v ：/w “/w 这次/r 只有/c 我/rr 一个人/mq 要/v 撑/v 完全/ad 场/qv ，/w 所以/c 现在/t 都/d 在/p 练习/v 走/v 台步/n ，/w 这/rzv 几天/mq 心思/n 都/d 没/d 放在/v 练/v 唱/v 这个/rz 事情/n 上/f ！/w ”/w 
接着/c 周蕙/nr 带来/v 《/w [好/a 想/v 好好/d]/nz 爱/v 你/rr 》/w 、/w 《/w 风铃/n 》/w 、/w 《/w 最/d 爱/v 》/w 等/udeng 脍炙人口/vl 情歌/n ，/w 她/rr 提到/v 自己/rr 很/d 感性/n ，/w “/w 谢谢/v 你们/rr 今天/t 来/vf ！/w 很/d 感动/v 收到/v 好/a 多/a 人/n 的/ude1 短信/n ，/w 我/rr 哭/v 点/qt 低/a ，/w 会/v 忍住/nz 不要/d 那么/c 早/a 哭/v 。/w ”/w 华/b 研/v 唱片/ntc 砸/v 50万/m 新台币/nz 替/p 她/rr 订制/v [三/m 套/q]/mq 服装/n ，/w 周蕙/nr 不仅/c 另外/c 自/p 掏腰包/vi 购买/v 3.4万/m 新台币/nz 水钻/nz 亮/vi 片/q 泳装/n 当/p 内/f 搭/v ，/w 还/d 在/p 背部/n 挖空/nz 展现/v 巧思/nz ，/w 她/rr 笑/v 说/v ：/w “/w 该/rz 集中/v 的/ude1 部分/n 都/d 集中/v 了/ule 。/w ”/w 
她/rr 虽/c 喊话/vi 别/d 太早/nz 落泪/vi ，/w 但/c [第六/m 首/q]/mq 歌/n 结束/v 突然/ad 有名/a 女性/n 冲/v 上台/vn 献花/vi ，/w 周蕙/nr 吓/v 了/ule [一/d 跳/vi]/mq ，/w 她/rr 说/v ：/w “/w 这/rzv 是/vshi 我/rr 中学/nis 同学/n ，/w 她/rr 陪伴/v 我/rr 走过/v 4年/t 低潮/n ，/w 那时/rzt 我/rr 曾经/d 忘记/v 怎么/ryv 唱歌/vi ，/w 她/rr 陪/v 我/rr 去/vf 西藏/ns 进行/vn [心灵/n 之旅/nz]/nz 。/w ”/w 好友/n 相挺/nz 让/v 她/rr 好/a 感动/v ，/w 压抑/v 不住/d 澎湃/vi 情绪/n ，/w 眼泪/n 潸然/nz 落下/v ，/w 周蕙/nr 笑言/nz ：/w “/w 以后/f 送花/nz 别/d 这么/rz 早/a 。/w ”/w 
