原/b 标题/n ：/w 日本/ns 宫崎骏/nr 收山/nz 作/v 《/w 起风/nz 了/ule 》/w 与/cc 金球奖/nz 失之交臂/vl 
据/p [日本/ns 共同社/nis]/nt 报道/v ，/w 作为/p [奥斯卡/nrf 奖/n]/nz 前哨战/n 的/ude1 美国/nsf 金球奖/nz 各/rz 奖项/n 12日/t 在/p 加利福尼亚州/nsf [比/p 弗利/ns 山庄/n]/nz 揭晓/vi 。/w 获/v 最佳/z 外语/n 片/q 提名/v 的/ude1 日本/ns 著名/a 导演/nnt 宫崎骏/nr (/w [73/m 岁/qt]/mq )/w 的/ude1 收山/nz 之/uzhi 作/v 《/w 起风/nz 了/ule 》/w 最终/d 与/cc 该/rz 奖项/n 失之交臂/vl 。/w 
《/w 起风/nz 了/ule 》/w 的/ude1 剧情/n 取材/vi 于/p [零式/nz 战斗机/n]/nz 设计者/nnt 堀越二郎/nrj 的/ude1 前半生/nz ，/w 讲述/v 对/p 飞机/n 怀有/v 梦想/n 的/ude1 少年/n 经历/n [关东/ns 大地震/nz]/nz 后/f 在/p 日本/ns 快速/d 走向/v 战争/n 这/rzv 一大/n 时代/n 下/f 的/ude1 青春/n 生活/vn 。/w 
《/w 起风/nz 了/ule 》/w 获得/v 全美/n [电影/n 评论家/nnt]/nnd 协会/nis 去年/t 最佳/z 动画/n 大奖/n ，/w 在/p 日本/ns 票房/n 收入/n 高达/v 约/d [120/m 亿/m 日元/n]/mq (/w 约/d 合/v 人民币/n [7/m 亿元/q]/mq )/w 。/w 
宫崎骏/nr 在/p 该片/r 上映/v 后/f 的/ude1 2013年9月/t 以/p 年事已高/vl 为/p 由/p 宣布/v 不再/d 制作/v 长篇/b 动画片/n 。/w 
