英国/ns 著名/a 航空/n 专业/n 杂志/n 《/w 国际/n 飞行/vn 》/w 1月/t 发布/v 2013-2014/m 年度/n 世界/n [空中/s 力量/n]/nz 发展/v 报告/n ，/w 报告/n 指出/v ，/w 中国/ns [作战/vi 飞机/n]/nz 的/ude1 数量/n 超过/v 俄罗斯/nsf ，/w 排/v 在/p 世界/n 第二/m 。/w 
报告/n 称/v ，/w 美国/nsf 仍然/d 拥有/v 全球/n 第一/m 的/ude1 [空中/s 作战/vi]/nz 力量/n ，/w 2013年/t 美国/nsf 拥有/v [作战/vi 飞机/n]/nz (/w 战斗机/n 、/w 攻击机/n 、/w 轰炸机/n 和/cc [战斗/vn 轰炸机/n]/nz )/w 总数/n 为/p [2740/m 架/qv]/mq ，/w 约/d 占/v 全球/n 数量/n 的/ude1 19%/m ，/w 无论/c 从/p 技术/n 、/w 质量/n 还是/c 训练/v 素养/n 和/cc 数量/n 角度/n 来看/u ，/w 美军/n 在/p 空中/s 的/ude1 地位/n 仍然/d 是/vshi 不可/v 撼动/v 的/ude1 。/w 排名/vi 第二/m 的/ude1 是/vshi 中国/ns ，/w 拥有/v [作战/vi 飞机/n]/nz [1453/m 架/qv]/mq ;/w 俄罗斯/nsf 排/v 第三/m ，/w [1438/m 架/qv]/mq ;/w 排名/vi 第4至第10/m 的/ude1 分别/d 是/vshi 印度/nsf 、/w 朝鲜/nsf 、/w 埃及/nsf 、/w 韩国/nsf 、/w 巴基斯坦/nsf 、/w 日本/ns 和/cc [中国/ns 台湾/ns]/nz 。/w 这/rzv 其中/rz 亚太/b 国家/n 和/cc 地区/n 占/v 大半/d ，/w 说明/v 亚太地区/n 是/vshi 目前/t [空中/s 作战/vi]/nz 力量/n 最/d 集中/v 的/ude1 区域/n 。/w 
报告/n 认为/v ，/w 中国/ns 的/ude1 [作战/vi 飞机/n]/nz 总数/n 仅/d 为/p 美国/nsf 一半/m ，/w 现代化/vn 程度/n 为/p 美国/nsf [40/m %/w 左右/f]/mq ，/w 总体/n [作战/vi 效能/n]/nz 仅/d 为/p 美国/nsf 的/ude1 [14/m %/w 左右/f]/mq 。/w 中国/ns 的/ude1 军用/b [作战/vi 飞机/n]/nz 总数/n 大致/d 相当于/v 日本/ns 和/cc [中国/ns 台湾/ns]/nz 的/ude1 [5/m 倍/q]/mq ，/w 综合/v [作战/vi 效能/n]/nz 大幅/d 领先/vi 。/w 据/p 《/w 国际/n 飞行/vn 》/w 杂志/n 统计/vn ，/w [中国/ns 空军/nis]/nt 拥有/v [200/m 架/qv]/mq 歼/vg -/w 10/m 战斗机/n 、/w [272/m 架/qv]/mq 歼/vg -/w 11/m 和/cc 苏/b -/w [27/m 系列/n]/mq 战斗机/n ，/w [三/m 代/q]/mq 机/ng 总数/n 为/p [472/m 架/qv]/mq ，/w 另外/c ，/w 还/d 拥有/v [72/m 架/qv]/mq 歼/vg 轰/v -/w [7/m A/x]/mq [战斗/vn 轰炸机/n]/nz 、/w [388/m 架/qv]/mq 歼/vg -/w 7/m 、/w [96/m 架/qv]/mq 歼/vg -/w 8/m 、/w [160/m 架/qv]/mq 轰/v -/w 6/m 和/cc [115/m 架/qv]/mq 强/a -/w 5/m 飞机/n 。/w 此外/c ，/w [中国/ns 空军/nis]/nt 还/d 拥有/v [11/m 架/qv]/mq “/w 空警/nz -/w 2000/m ”/w 和/cc “/w 空警/nz -/w 200/m ”/w 预警机/n ，/w 以及/cc [19/m 架/qv]/mq [电子战/n 飞机/n]/nz 。/w 
拥有/v 最多/ad [特种/b 作战/vi]/nz 飞机/n (/w 预警机/n 、/w [电子战/n 飞机/n]/nz 、/w 情报/n 收集/v 、/w [特种/b 作战/vi]/nz 、/w 心理战/nz 飞机/n 和/cc [反潜/vn 飞机/n]/nz )/w 的/ude1 仍然/d 是/vshi 美国/nsf ，/w 其/rz 总量/n 达到/v [871/m 架/qv]/mq ，/w 约/d 占/v 全球/n 的/ude1 46%/m ，/w 日本/ns 、/w 俄罗斯/nsf 和/cc 中国/ns 分列/v 第二至第四/m ，/w 其中/rz 日本/ns 拥有/v [154/m 架/qv]/mq [特种/b 飞机/n]/nz ，/w 而/cc 中国/ns 为/p [51/m 架/qv]/mq 。/w 不过/c ，/w 近年/t [中国/ns 特种/b 飞机/n]/nz 增长/v 迅猛/a ，/w 预计/v 到/v 2020年/t 可能会/nz 超过/v 日本/ns 。/w ▲/w (/w 候涛/nr )/w 
