除夕/t 高速公路/n 是否/v 比照/v [法定/b 假日/n]/nz 施行/v [免费/vd 通行/vi]/nz 政策/n ？/w [安徽省/ns 交通/n 运输/vn 厅/n]/nt 有关/v 负责人/nnt 对/p 记者/nnt 表示/v ，/w 单/b 在/p 安徽/ns [一/d 省/n]/mq “/w 局部/n ”/w 实施/v 除夕/t [免费/vd 通行/vi]/nz 存在/v 操作性/n 困难/an ，/w 因此/c ，/w 该省/r 目前/t 对此/d 暂/d 无/v 计划/n ，/w 将/d 根据/p [交通/n 运输/vn 部/q]/nz 的/ude1 统一/vn 部署/vn 推行/v [免费/vd 通行/vi]/nz 政策/n 。/w 
[安徽省/ns 交通/n 运输/vn 厅/n]/nt 厅长/nnt 梅劲/nr 在/p 此前/t 召开/v 的/ude1 2014年/t 全省/n 春运/n 电视电话会议/n 上/f 明确/a 表示/v ，/w 2014年/t 春节/t 长假/n 期间/f ，/w 安徽/ns 将/d 继续/v 执行/vn 全国/n 统一/vn 的/ude1 [收费/vn 公路/n]/nz 免收/v 小汽车/n 通行/vi 费/n 政策/n ，/w 时间/n 为/p [交通/n 运输/vn 部/q]/nz 统一/vn 确定/v 的/ude1 1月31日00/t :/w 00至2/m 月/n 6日24/t :/w 00/m 。/w 
“/w 目前/t 对/p 这/rzv 一/m 政策/n 我们/rr 也/d 没有/v 要/v 修改/vn 的/ude1 动议/n ，/w 还是/c 按照/p 国家/n 的/ude1 统一/vn 规定/n 来/vf ，/w 要是/c 没有/v 新的/a 政策/n 的话/udh ，/w 今年/t 就/d 按照/p 这/rzv 一/m 政策/n 实施/v 了/ule 。/w ”/w [安徽省/ns 交通厅/nis]/nto 运输/vn 处处/d 长江/ns 宗法/n 告诉/v 记者/nnt 。/w 
据/p [安徽省/ns 交通/n 运输/vn 厅/n]/nt 预测/vn ，/w [今年/t 春节/t]/nz 黄金周/nr 期间/f ，/w 安徽/ns [旅客/n 运输/vn]/nz 量/n 将/d 达到/v [1303/m ./w 9/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 6.8%/m ，/w 运输/vn 保障/v 形势/n 十分/d 严峻/a 。/w 
对于/p 黑龙江省/ns 提出/v 的/ude1 “/w 除夕/t [免费/vd 通行/vi]/nz ”/w 政策/n ，/w 江宗法/nr 认为/v ，/w 这/rzv 属于/v “/w 特殊/a 地区/n 的/ude1 特殊/a 做法/n ，/w 不/d 适合/v 安徽/ns ”/w 。/w 
他/rr 解释/v 说/v ，/w 黑龙江省/ns 的/ude1 高速公路/n “/w 联网/vi 度/qv ”/w 不/d 高/a ，/w 主要/b 是/vshi 省内/s 高速/b ，/w 比较/d 独立/a ；/w 而/cc 安徽省/ns 的/ude1 高速公路/n 与/cc 周边/n 江浙沪/nz 等/udeng 各个/rz 地区/n 的/ude1 联网/vn 度/qv 非常/d 高/a ，/w 周边/n 交界/vi 道口/n 多/a ，/w 因此/c ，/w 如果/c 没有/v 统一/vn 的/ude1 [免费/vd 通行/vi]/nz 政策/n ，/w 并/cc 至少/d 覆盖/v 华东/ns 路网/n “/w 同步/vd 实施/v ”/w 的话/udh ，/w 单独/d 安徽/ns 一个/mq 省/n 推出/v [免费/vd 通行/vi]/nz 政策/n ，/w 对于/p 车辆/n 的/ude1 发卡/n 放行/vi 、/w 计费/vn 收费/vn 等/udeng 都/d 存在/v 问题/n 。/w 
对于/p 广大/b 网民/gi 呼吁/v 的/ude1 除夕/t [免费/vd 通行/vi]/nz ，/w 江宗法/nr 认为/v ，/w 这/rzv 要/v 看/v [交通/n 运输/vn 部/q]/nz 的/ude1 统一/vn 部署/vn 。/w 
“/w 如果/c 交通部/nt 有/vyou 新的/a 政策/n 的话/udh ，/w 我们/rr 将/d 落实/v 执行/vn ；/w 如果/c 没有/v 的话/udh ，/w 今年/t 除夕/t 安徽/ns 的/ude1 高速公路/n 将/d 不/d 实行/v [免费/vd 通行/vi]/nz 。/w ”/w 江宗法/nr 说/v 。/w (/w 马姝瑞/nr )/w 
