原/b 标题/n ：/w 今天/t 起/vf 合肥/ns 市民/n 提取/v 公积金/n 无需/v 提供/v 材料/n 复印件/n 
[新安/ns 晚报/n]/nz 、/w 安徽/ns 网/n 记者/nnt 上午/t 从/p [合肥市/ns 住房/n 公积金/n 管理/vn 中心/nis]/nt 获悉/v ，/w 由/p 该/rz 中心/nis 开发/vn 的/ude1 “/w [住房/n 公积金/n]/nz 业务/n 档案/n 综合管理/v 系统/n ”/w 目前/t 已/d 在/p 市区/s 本部/n 和/cc 各/rz 网点/n （/w 含/v 徽/ng 行长/nnt 江路/nr 支行/n 、/w 政务/n 区/n 、/w 经/p 开/v 区/n 、/w 铁路/n 分中心/n ）/w 上/f 线/n 运行/vn 。/w 
自/p 2014年1月13日/t 起/vf ，/w 凡/d 在/p 合肥市/ns [住房/n 公积金/n]/nz 市区/s 本部/n 和/cc 各/rz 网点/n 办理/v [住房/n 公积金/n]/nz 提取/v 业务/n 的/ude1 职工/nnt （/w 目前/t 仅限/nz 在/p 合肥市/ns 本级/r 缴存/v [住房/n 公积金/n]/nz 的/ude1 职工/nnt ）/w ，/w 将/d 对/p 证明/v 材料/n 原件/n 审核/vn 后/f 实行/v 现场/s 拍照/vi ，/w 不再/d 需要/v 提供/v 提取/vn 材料/n 复印件/n ，/w 其他/rzv 提取/v 条件/n 不变/nz 。/w （/w 记者/nnt 胡霞利/nr ）/w 
