原/b 标题/n ：/w 加拿大/nsf 摄影师/nnt 拍/v [27/m 对/p]/mq “/w 假/a 双胞胎/n ”/w :/w 无/v 血缘/n 却/d 撞脸/nz 
图/n 自/p 台湾/ns “/w [中/f 广/a 新闻网/n]/nz ”/w 
据/p 台湾/ns “/w [中/f 广/a 新闻网/n]/nz ”/w 报道/v ，/w 美国/nsf 知名/a [网络/n 媒体/n]/nz 《/w [赫芬顿/nrf 邮报/n]/nz 》/w 最近/t 有/vyou 一则/c 新闻/n 在/p 网络/n 上/f 被/pbei 疯狂/a 转载/v ，/w 原来/d 是/vshi 加拿大/nsf 魁北克/ns 有一个/mq 叫/vi 布鲁聂/nr 的/ude1 摄影师/nnt 花/n 了/ule 12年/t 时间/n ，/w 找到/v 了/ule [27/m 对/p]/mq “/w 假/a 双胞胎/n ”/w 。/w 
这/rzv [27/m 对/p]/mq “/w 假/a 双胞胎/n ”/w ，/w 每/rz 一对/mq 彼此/rr 都/d 长得/v 非常/d 像/v ，/w 但/c 却/d 是/vshi 互不/d 相识/vi 的/ude1 陌生人/n 。/w 换句话说/c ，/w 也/d 就是/v 所谓/vn 的/ude1 “/w 撞脸/nz ”/w 。/w 
布鲁聂/nr 说/v ，/w 他/rr 拍/v 了/ule 这么/rz 多/a “/w 撞脸/nz 照/v ”/w ，/w 相信/v 了/ule 两件事/nz ，/w 第一/m 是/vshi 他/rr 发现/v 自己/rr 特别/d 会/v 注意/vn 这种/r “/w 长得/v 特别/d 像/v 的/ude1 陌生人/n ”/w ；/w [第二/m 件/q]/mq 事情/n 是/vshi ，/w 他/rr 发现/v 他/rr 自己/rr 跟/p “/w [憨豆/nz 先生/n]/nz ”/w 长/a 的/ude1 特别/d 像/v 。/w 
