2014年/t 开/v 年/qt 没/d 多久/ryt ，/w 娱乐圈/nz 可谓/v 是/vshi [喜事/n 连连/d]/nz 。/w 先是/d 1月8日/t 杨幂/nr 刘恺威/nr 在/p 巴厘岛/nsf 举行/v 了/ule 隆重/ad 的/ude1 婚礼/n ，/w 最近/t 这/rzv 两天/mq 佟丽娅/nr 陈思诚/nr 又/d 爆出/v 1月16日/t 将/d 在/p 大溪/ns 地/ude2 完婚/v 。/w 真/a 可谓/v 是/vshi 2014/m “/w 马上/d 结婚/vi ”/w ，/w 不过/c 不仅仅/d 是/vshi “/w 马上/d 结婚/vi ”/w ，/w 杨幂/nr 、/w 佟丽娅/nr 都/d 被/pbei 爆/v 怀着/v 宝宝/n 结婚/vi ，/w 可谓/v 是/vshi 喜/v 上/f 加/v 喜/v 。/w 2014年/t 是/vshi 马/n 年/qt ，/w 对于/p 咱们/rr 老百姓/n 来说/uls ，/w 马/n 年/qt 可是/c 个/q 吉祥/n 的/ude1 年份/n ，/w 娱乐圈/nz 好/a 多/a 明星/nnd 也/d 都/d 扎堆/nz 在/p 马/n 年/qt 结婚/vi 生/v 马/n 宝宝/n 。/w 除了/p 上面/f 介绍/v 的/ude1 杨幂/nr 、/w 佟丽娅/nr ，/w 其实/d 还有/v 很多/m 女星/nnd 有可能/nz 在/p 马/n 年/qt 结婚/vi 的/ude1 。/w 下面/f 娱/vg 哥/n 就/d 为/p 大家/rr 盘点/vn 下/f 有望/v 2014年/t “/w 马上/d 结婚/vi ”/w 生/v 马/n 宝宝/n 的/ude1 十大/mq 女星/nnd 。/w 
1/m 、/w 杨幂/nr 
杨幂/nr 刘恺威/nr 在/p 经历/n 了/ule 漫长/a 的/ude1 [爱情/n 长跑/vn]/nz ，/w 终于/d 于/p 1月8日/t 在/p 巴厘岛/nsf 举行/v 了/ule 隆重/ad 的/ude1 婚礼/n 。/w 刘恺威/nr 父亲/n 刘丹/nr 还/d 担任/v 了/ule 主婚人/n 的/ude1 角色/n 。/w 新人/n 互/d 念/v 誓词/n 时/ng ，/w 杨幂/nr 激动/a 的/ude1 对/p 刘恺威/nr 说/v ：/w 我/rr 将/d [毫无/v 保留/v]/nz 的/ude1 爱/vn 你/rr ！/w 而/cc 当/p 刘恺威/nr 亲吻/v 新娘子/nz 时/ng ，/w 杨幂/nr 激动/a 落泪/vi 。/w 当天/t 的/ude1 婚礼/n 只限/v 亲友/n 出席/v ，/w 圈/qv 中/f 好友/n 只有/c 唐嫣/nr 担当/v 伴娘/nnt 。/w 杨幂/nr 回答/v 造/v 人称/n 一切/rz 正在/d 计划/n 中/f 。/w 看来/v 杨幂/nr 刘恺威/nr 不光/c 要/v “/w 马上/d 结婚/vi ”/w ，/w 还要/d “/w 马上/d 生/v 马/n 宝宝/n ”/w ，/w 祝福/vn 他们/rr ！/w 
杨幂/nr 与/cc 刘恺威/nr 甜蜜/a 瞬间/n 
