[日本/ns 工农/n 学校/nis]/nt 学员/nnt ，/w 不仅/c 在/p 反对/v 侵略战争/nz 和/cc 瓦解/v 日军/n 的/ude1 斗争/vn 中/f 是/vshi 一支/mq 重要/a 力量/n ，/w 而且/c 也/d 是/vshi 边区/s 人民/n [生命/n 财产/n]/nz 的/ude1 捍卫者/n 。/w 
日军/n 士兵/nnt 前/f 田光繁/nr (/w 原名/n 杉本一夫/nrj )/w 在/p 刚/d 被/pbei 俘虏/n 时/ng ，/w 曾/d 对/p 八路军/n 充满/v 了/ule 恐惧/an 和/cc 怀疑/v ，/w 一直/d 想/v 自杀/vn 。/w 八路军/n 干部/nnt 耐心/a 地/ude2 做/v 他/rr 的/ude1 思想/n 工作/vn ，/w 一边/d 给/p 他/rr 生活/vn 上/f 的/ude1 优待/vn ，/w 一边/d 指出/v 他/rr 对/p 很多/m 问题/n 的/ude1 错误/n 看法/n 。/w 渐渐/d 地/ude2 ，/w 前/f 田光繁/nr 的/ude1 思想/n 开始/v 动摇/vn 。/w 他/rr 终于/d 选择/v 了/ule 生路/n ，/w 不再/d 为/p 是/vshi 死/v 是/vshi 活/v 而/cc 烦恼/an 。/w 后来/t ，/w 通过/p 进一步/d 读书/vi 学习/v ，/w 他/rr 开始/v 反思/vn 这场/r 战争/n ，/w 决定/v 站/vi 在/p [中国/ns 人民/n]/nz 一边/d ，/w 反对/v 这场/r 野蛮/a 的/ude1 战争/n 。/w 1939年1月2日/t ，/w 在/p 一次/mq 由/p [八路军/n 前线/s 司令部/nnt]/nt 召开/v 的/ude1 庆祝/vn 元旦/t 集/q 会上/n ，/w 前/f 田光繁/nr 和/cc 另外/c 两名/mq 日军/n 俘虏/n 小林武夫/nrj 、/w 冈/nz 田义雄/nr 突然/ad 走上/v 舞台/n ，/w 当场/d 宣布/v 要/v 参加/v 八路军/n 。/w 八路军/n 总司令/nnt 朱德/nr 当时/t 深受/v 感动/vn ，/w 走上/v 台/q 去/vf 和/cc 他们/rr 紧紧/d 握手/vi 。/w 朱德/nr 握住/v 前/f 田光繁/nr 的/ude1 手/n 热情/an 地/ude2 说/v ：/w “/w 我/rr 代表/nnt 全军/n 衷心/d 欢迎/v [三/m 位/q]/mq 日本/ns 青年/n 参加/v 我们/rr 的/ude1 军队/n ，/w 成为/v 光荣/a 的/ude1 八路军/n 战士/nnt !/w 这/rzv 证明/v 我们/rr 的/ude1 政策/n 是/vshi 正确/a 的/ude1 ，/w 今天/t 是/vshi [三/m 个人/n]/mq ，/w 不久/d 就/d 会/v 有/vyou [几十/m 个/q]/mq 、/w [几百/m 个/q]/mq …/w …/w ”/w 
朱德/nr 批准/v 了/ule 他们/rr 的/ude1 请求/vn ，/w 使/v 他们/rr 成为/v [第/m 一批/mq]/mq “/w [日本/ns 八路/n]/nz ”/w 。/w [二十/m 多年/mq]/mq 后/f ，/w 前/f 田光繁/nr 回忆说/nz ：/w “/w 决心/n 参加/v 八路军/n 的/ude1 我们/rr [三/m 个人/n]/mq ，/w 没有/v 想到/v 能/v 得到/v 朱德/nr 总司令/nnt 的/ude1 亲自/d 欢迎/v 。/w 那一天/mq 的/ude1 情景/n 经常/d 出现/v 在/p 我/rr 的/ude1 眼前/s ，/w 真是/d 终生/d 难忘/a 。/w ”/w 认识/v 朱德/nr 后/f ，/w 前/f 田光繁/nr 常/d 在/p 操场/n 上/f 看到/v 他/rr 与/cc 战士/nnt 们/k 一起/s 打篮球/nz 。/w 有时候/d ，/w 朱德/nr 会/v 大声/d 喊/v 站/vi 在场/vi 外/f 的/ude1 前/f 田光繁/nr ：/w “/w 喂/v ，/w 小伙子/n ，/w 来/vf 来/vf 来/vf ，/w 打/v 一会儿/mq ，/w 来/vf 吧/y !/w ”/w 刚开始/nz 时/ng ，/w 前/f 田光繁/nr 感到/v 很/d 拘束/a ，/w 因为/c 这/rzv 在/p [日本/ns 军队/n]/nt 中/f 是/vshi 不可想象/v 的/ude1 。/w 但/c 后来/t 他/rr 也/d 慢慢/d 习惯/n 了/ule 。/w 
1939年11月/t ，/w 前/f 田光繁/nr 发动/v 另外/c 七名日/t 籍/ng 八路军/n 战士/nnt 成立/vi 了/ule “/w 日本/ns 士兵/nnt 觉醒/vi 联盟/nis ”/w 。/w 它/rr 是/vshi 日本人/nz 在/p 中国/ns 的/ude1 第一个/mq 反战/v 组织/n 。/w 联盟/nis 成立/vi 后/f ，/w 朱德/nr 专门/d 向/p 他们/rr 表示/v 了/ule 祝贺/v 。/w 此/rzs 后/f ，/w 它/rr 在/p 中国/ns 各地/rzs 发展/vn 到/v [13/m 个/q]/mq 支部/nis [223/m 人/n]/mq 。/w 1940年/t ，/w 日军/n 开始/v 对/p [华北/ns 地区/n]/nz 进行/vn 疯狂/a 扫荡/v 。/w 10月/t 下旬/t ，/w 关/n 家/q 垴/nz 战役/n 打响/v ，/w 战斗/vn 非常/d 激烈/a 。/w 此时/r 前/f 田光繁/nr 的/ude1 任务/n 是/vshi 向/p 日军/n 喊话/vi 宣传/vn 。/w 关/n 家/q 垴/nz [一/d 仗/n]/mq ，/w 八路军/n 英勇/ad 作战/vi ，/w 几乎/d 全歼/v 日军/n ，/w 其中/rz 也/d 有/vyou 前/f 田/n 的/ude1 一分/t 功劳/n 。/w 
1942年8月/t ，/w 在/p [日本/ns 共产党/nis]/nt 领导人/nnt 野坂参三/nrj 的/ude1 指导/vn 下/f ，/w 各/rz 根据地/n 在/p 华/b 日本/ns 反战/v 团体/n 在/p 延安/ns 召开/v 了/ule “/w 日本/ns 士兵/nnt 代表大会/n ”/w 和/cc “/w 全/a 华北/ns 反战/v 大会/n ”/w ，/w 将/d “/w 觉醒/vi 同盟/nis ”/w 和/cc “/w [反战/v 同盟/nis]/nt ”/w 合并/v ，/w 成立/vi 了/ule “/w [日本人/nz 反战/v 同盟/nis 华北/ns 联合会/nis]/nz ”/w ，/w 前/f 田光繁/nr 当选/v 为/p 联合会/nis 会长/nnt ，/w 森/ag 健/ag 、/w 松井敏/nr 夫/ng 为/p 副会长/nnt 。/w 从此/d ，/w 分散/a 在/p 华北/ns 敌后/s 各/rz [抗日/vn 根据地/n]/nz 的/ude1 日本/ns 反战/v 团体/n 有/vyou 了/ule 统一/vn 的/ude1 领导/n 和/cc 明确/a 的/ude1 纲领/n ，/w 在/p 华/b 日本人/nz 的/ude1 反战/v 活动/vn 进入/v 了/ule 一个/mq 新的/a [发展/vn 阶段/n]/nz 。/w 不久/d ，/w 前/f 田光繁/nr 奉命/vd 到/v 延安/ns 工作/vn 。/w 临行/vi 前/f ，/w [八路军/n 野战/b 政治部/nit]/nt 主任/nnt 罗瑞卿/nr 为/p 他/rr 饯行/vi 。/w 前/f 田光繁/nr 在/p 回忆/v 这段/r 往事/n 时/ng 说/v ：/w “/w 1942年初/t 夏/tg ，/w 我/rr 奉命/vd 到/v [延安/ns 日本/ns 工农/n 学校/nis]/nz 去/vf 帮助/v 冈/nz 野/b 进/vf (/w 野坂参三/nrj )/w 工作/vn 。/w 临行/vi 前/f ，/w 罗/b (/w 瑞/b 卿/ng )/w 主任/nnt 还/d 特别/d 设/v 欢送/vn 宴/ng ，/w 招待/v 我/rr ，/w 左权/ns 参谋长/nnt 也/d 参加/v 了/ule 欢送会/n 。/w 一个/mq 日本人/nz 八路军/n 士兵/nnt 受到/v 首长/nnt 亲自/d 设宴/vi 送别/v 的/ude1 礼遇/n ，/w 是/vshi 我/rr 一生/n 都/d 不能/v 忘怀/vi 的/ude1 事情/n 。/w 罗/b 主任/nnt 对/p 我/rr 说/v ：/w ‘/w 延安/ns 是/vshi 革命/vn 圣地/n ，/w 并/cc 不是/c 每一个/mq 人/n 都/d 有/vyou 到/v 延安/ns 学习/v 的/ude1 机会/n ，/w 要/v 好好/d 珍惜/v 这个/rz 机会/n ，/w 好好/d 学习/v 工作/vn ，/w 不久/d 的/ude1 将来/t ，/w 我们/rr 一定会/nz 再/d 重新/d 团聚/vi 的/ude1 。/w 在/p 延安/ns ，/w 前/f 田光繁/nr 担任/v 了/ule [延安/ns 日本/ns 工农/n 学校/nis]/nz 教员/nnt 和/cc 政治/n 干事/nnt 。/w 前/f 田光繁/nr 在/p [延安/ns 窑洞/n]/nz 前纺/nz 过/uguo 线/n ，/w 在/p 宝塔/n 山上/s 开/v 过/uguo 荒/ag ，/w 在/p 延河/ns 水中/s 洗过/nz 澡/vg 。/w 他/rr 后来/t 由衷/d 地/ude2 感叹/v ：/w “/w 那/rzv 是/vshi 一段/mq 令人/v 难以忘怀/vl 的/ude1 岁月/n 。/w ”/w 1984年/t ，/w 前/f 田光繁/nr 出版/v 了/ule 回忆录/n 《/w 八路军/n 的/ude1 日本/ns 兵/n 》/w ，/w 真实/a 地/ude2 反映/v 了/ule 他/rr 在/p 中国/ns 的/ude1 经历/n 。/w 书/n 中/f 记载/v ：/w 1945年9月/t ，/w 前/f 田光繁/nr 等/udeng 率领/v [250/m 名/q]/mq [日本/ns 工农/n 学校/nis]/nt 学员/nnt 从/p 延安/ns 出发/vi ，/w 千里/mq 跋涉/vi 赶赴/v 东北/ns ，/w 帮助/v 做/v 关东军/nz 及/cc 日本/ns 侨民/n 的/ude1 遣返/vn 工作/vn 。/w 之后/f ，/w 前/f 田光繁/nr 又/d 帮助/v [东北/ns 民主/a 联军/n]/nz 说服/v 原/b [日本/ns 航空/n]/nz 教练/nnt 队/n 的/ude1 教员/nnt 、/w 技师/nnt 、/w 飞行员/nnt 加入/v 新/a 成立/vi 的/ude1 [东北/ns 航空/n]/nz 学校/nis ，/w 并/cc 担任/v 学校/nis 的/ude1 [政治/n 指导员/nnt]/nnt ，/w 培养/v 出新/vn 中国/ns [第一/m 代/q]/mq 飞行员/nnt 。/w 
1942年8月15日/t ，/w [日本/ns 工农/n 学校/nis]/nt 的/ude1 学员/nnt 自动/d 组织起来/v ，/w 成立/vi 了/ule 日本人/nz 边区/s 自卫军/n ，/w 加入/v [保卫/v 边区/s]/nz 的/ude1 战斗/vn 行列/n 。/w 他们/rr 发表/v 了/ule 坚定/a 地/ude2 参加/v 边区/s 自卫军/n 的/ude1 誓词/n ：/w “/w 延安/ns 人民/n 是/vshi 我们/rr 的/ude1 第二/m 慈母/n ，/w 边区/s 是/vshi 我们/rr 的/ude1 第二/m 故乡/n 。/w 我们/rr 不愿/nz 敌人/n 踏进/v 我们/rr 的/ude1 第二/m 故乡/n 来/vf 蹂躏/vn 我们/rr 慈母/n 的/ude1 一寸/mq 土地/n ，/w 我们/rr 愿/v 流尽/nz 最后/f 一滴血/nz ，/w 来/vf [保卫/v 边区/s]/nz 。/w 不仅如此/bl ，/w 还有/v 一些/mq 战俘/n 正式/ad 加入/v 了/ule 中国共产党/nt 。/w 他们/rr 到/v 前线/s 后/f ，/w 一面/n 打仗/vi 一面/n 做/v 日军/n 的/ude1 反战/v 工作/vn ，/w 秘密/n 在/p 日军/n 中/f 建立/v 反战/v 团体/n ，/w 散发/v 反战/v 传单/n 。/w 
学员/nnt 们/k 毕业/v 后/f ，/w 奔赴/v 各个/rz [抗日/vn 根据地/n]/nz ，/w 开展/v 对敌/vn 斗争/vn 。/w [日本/ns 工农/n 学校/nis]/nt 副校长/nnt 赵安博/nr 曾/d 归纳/v 了/ule 学员/nnt 的/ude1 工作/vn 方法/n ：/w 一/m 、/w 印发/v 传单/n 。/w 宣传/vn 反战/v 思想/n ，/w 反映/v 官兵/nnd 矛盾/an ;/w 二/m 、/w 阵前/s 喊话/vi 。/w 通报/v 战争/n 进程/n ，/w 宣传/v 我军/n 政策/n ，/w 鼓励/v 日军/n 投诚/vi ;/w 三/m 、/w 电话/n 交谈/vi 。/w 利用/v 敌人/n 电话网/n 开展/v 对敌/vn 工作/vn ，/w 效果/n 既/c 好/a 又/d 安全/an ，/w 还/d 可/v 探听/v 敌军/n 内部/f 情况/n ;/w 四/m 、/w 送/v 慰问袋/n 。/w 与/cc 对方/n 先/d 交换/v 礼品/n ，/w 再/d 互通/v 信函/n ，/w 进而/c 影响/vn 他们/rr ;/w 五/m 、/w 挂/v 鲤鱼旗/nz 。/w 日本/ns 有/vyou 在/p 5月5日/t 过/uguo 男孩/n 节/q 习俗/n ，/w 这天/rzt 把/pba 写/v 有/vyou “/w 不许/d 打耳光/nz ”/w 、/w “/w 给/p 吃饱/v 饭/n ”/w 等/udeng 口号/n 的/ude1 鲤鱼旗/nz 挂到/v 敌/vg 碉堡/n 附近/f 。/w 
这些/rz 学员/nnt 的确/d 在/p 战场/n 上/f 发挥/v 了/ule 独特/a 的/ude1 作用/n 。/w 他们/rr 熟悉/v 日军/n 内部/f 情况/n ，/w 了解/v 其/rz 语言/n 、/w 风俗/n 、/w 习惯/n 和/cc 心态/n ，/w 还有/v 同学/n 、/w 同乡/n 和/cc 朋友/n 等/udeng 旧/a 关系/n ，/w 加之/cc 日军/n 士兵/nnt 对/p 他们/rr 的/ude1 敌对/a 情绪/n 也/d 相对/d 较少/ad ，/w 因而/c 能/v 进行/vn 针对性/n 很强/d 的/ude1 宣传/vn 瓦解/v 工作/vn ，/w 起到/v 普通/a 八路军/n 战士/nnt 无法/v 起到/v 或/c 很难/d 起到/v 的/ude1 作用/n 。/w 八路军/n 领导人/nnt 曾/d 对/p 他们/rr 的/ude1 对敌/vn 工作/vn 给予/vn 过/uguo 高度/d 的/ude1 评价/vn 。/w 朱德/nr 说/v ：/w “/w 日寇/n 在/p 华北/ns 最/d 怕/v 两样/nz 东西/n ：/w [一/d 为/p]/mq [日本/ns 反战/v 同盟/nis]/nt ，/w [一/d 为/p]/mq 朝鲜/nsf 青年/n 抗日/vn 义勇/nz 队/n 。/w ”/w 
随着/p 抗战/vi 形势/n 的/ude1 发展/vn ，/w [日本/ns 工农/n 学校/nis]/nt 及其/cc 学员/nnt 数量/n 也/d 在/p 增多/v 。/w 山西/ns 、/w 山东/ns 和/cc 华中/ns 等/udeng [抗日/vn 根据地/n]/nz ，/w 也/d 先后/d 成立/vi 了/ule 分校/nis 。/w 在/p 整个/b 抗日战争/nz 期间/f ，/w 各个/rz [日本/ns 工农/n 学校/nis]/nt 总共/d 培训/vn 了/ule 上/f [千/m 名/q]/mq 学员/nnt 。/w [日本/ns 工农/n 学校/nis]/nt 及其/cc 活动/vn 引起/v 了/ule [日本/ns 侵略者/n]/nz 的/ude1 极度/d 仇视/v 和/cc 恐慌/an ，/w 他们/rr 起先/d 是/vshi 封锁/v 消息/n ，/w 到/v 后来/t 实在/d 瞒/v 不住/d 了/ule ，/w 便/d 大骂/nz 学员/nnt 是/vshi “/w 卖国贼/n ”/w 、/w “/w 贪生怕死/vl ”/w ，/w 还/d 派/v 特务/nnd 进行/vn 渗透/v 。/w 不过/c 令/v 他们/rr 失望/a 甚至/d 吃惊/a 的/ude1 是/vshi ，/w 多数/a 被/pbei 派/v 过去/vn 的/ude1 特务/nnd ，/w 一经/d 与/cc 八路军/n 接触/v ，/w 也/d 开始/v 受到/v 感染/vn ，/w 自动/d 供出/nz 其/rz 真实/a 身份/n ，/w 并/cc 最终/d 加入/v 到/v 反对/vn [日本/ns 帝国主义/n]/nz 的/ude1 行列/n 。/w 
[事实/n 证明/v]/nz ，/w 大多数/m 出身/v 于/p [劳动/vn 人民/n]/nz 家庭/n 的/ude1 日军/n 士兵/nnt ，/w 在/p [放下/v 武器/n]/nz ，/w 经过/p 正确/a 启发/vn 和/cc 引导/v 之后/f ，/w 是/vshi 能够/v 醒悟/vi ，/w 并/cc 回到/v [劳动/vn 人民/n]/nz 立场/n 上来/vf 的/ude1 。/w 为了/p 反对/v 中/f 日/b [两国/mq 人民/n]/nz 的/ude1 共同/d 敌人/n —/w [日本/ns 帝国主义/n]/nz ，/w 他们/rr 甚至/d 不惜/v 牺牲/vn 自己/rr 的/ude1 生命/n 。/w 毕业/v 于/p [山东/ns 分校/nis]/nt 的/ude1 金野博/nr ，/w 1944年/t 不幸/a 被捕/vi 。/w 面对/v 敌人/n 的/ude1 审讯/vn 和/cc 酷刑/n ，/w 他/rr 毫无/v 畏惧/v ，/w 不止/v 一次/mq 地/ude2 庄严/a 宣告/v ：/w “/w 只要/c 我/rr 不/d 死/v ，/w 仍/d 要/v 回到/v 八路军/n 中/f 去/vf !/w ”/w 最后/f 敌人/n 将/d 他/rr 杀害/v 。/w 在/p 江苏/ns 赣榆县/ns (/w 当年/t 金野博/nr 被捕/vi 地方/n )/w 烈士陵园/n ，/w 树立/v 着/uzhe 一座/mq 高/a 4/m 。/w [5/m 米/q]/mq 、/w 呈/v 手榴弹/n 形/ng 的/ude1 [巨石/n 纪念碑/n]/nz ，/w 上书/v “/w 日本国/nz 友人/n 金野博/nr 同志/n 纪念碑/n ”/w 。/w 今天/t 树立/v 在/p [延安/ns 宝塔山/ns]/nz [日本/ns 工农/n 学校/nis]/nt 前/f 的/ude1 纪念碑/n 显示/v ，/w 共有/v [36/m 名/q]/mq 在/p 华/b 日本人/nz [反战/v 同盟/nis]/nt 成员/nnt 在/p 抗战/vi 期间/f 牺牲/v 。/w (/w [中国共产党/nt 新闻网/n]/nz ，/w 何立波/nr )/w 
