在/p 过去/vf 14年/t 里/f ，/w 在/p 外人/n 眼中/s 平凡/a 木讷/a 的/ude1 李光兵/nr ，/w 经历/n 了/ule 儿/ng 患/v 重病/n 、/w 辞职/vi 卖房/nz 、/w 妻子/n 离去/vi 、/w 欠下/v 巨债/nz 、/w 陪/v 儿/ng 读书/vi …/w …/w 尝/v 遍/qv 了/ule 常人/n 难以/d 想象/v 的/ude1 困难/an 与/cc 艰辛/an ，/w 但/c 他/rr 从未/d 想/v 过/uguo 放弃/v 对/p 儿子/n 李子豪/nr 的/ude1 治疗/vn ，/w 用/p 爱/v 与/cc 坚守/v 为/p 儿子/n 撑起/v 一片天/nz ，/w 创造/v 着/uzhe 一个/mq 又/d 一个/mq 奇迹/n 。/w 
[安徽省/ns 舒城县/ns]/nz 杭埠镇/ns 保靖村/ns 村民/n 李光兵/nr 原本/d 有/vyou 个/q 幸福/a 的/ude1 家庭/n 。/w 2000年/t ，/w 儿子/n 的/ude1 降生/vn 让/v 李光兵/nr 夫妻/n 欣喜/a 不已/vi ，/w 充满/v 对/p 未来/t 的/ude1 希望/vn 。/w 然而/c 好景不长/vl ，/w 八个月/t 的/ude1 子/ng 豪/ag 被/pbei 查出/v 患有/v 先天/n [痉挛/vn 性/ng 脑瘫/n]/nhd 。/w “/w 医生/nnt 告诉/v 我/rr ，/w 孩子/n 将来/t 四肢/n 不能/v 动/vn ，/w 智力/n 也/d 不行/a ，/w ”/w 李光兵/nr 说/v ：/w “/w 医生/nnt 还/d 劝/v 我们/rr 再生/vn 个/q 孩子/n ，/w 说/v ‘/w 这个/rz 孩子/n 没/d 法治/n 好/a ’/w 。/w ”/w 
不/d 愿意/v 接受/vn 诊断/v 结果/n 的/ude1 李光兵/nr 带着/vn 所有/b 的/ude1 积蓄/n ，/w 在/p 接下来/vl 的/ude1 几年/mq 里/f 辗转/vi 南京/ns 、/w 上海/ns 、/w 西安/ns 、/w 北京/ns 等/udeng 地/ude2 为/p 小子/n 豪/ag 治病/vi 。/w 他/rr 的/ude1 努力/ad 没有/v 白费/v ，/w 通过/p 在/p 北京/ns 一家/n 医院/nis 的/ude1 [康复/vn 治疗/vn]/nz ，/w 孩子/n 的/ude1 智力/n 水平/n 已/d 与/cc 正常/a 孩子/n 无异/vi 。/w 但/c 子/ng 豪/ag 的/ude1 四肢/n 依然/d 无法/v 正常/a 活动/vn 。/w 2006年/t ，/w 子/ng 豪/ag 的/ude1 母亲/n 由于/p 无法/v 承受/vn 来自/v 家庭/n 的/ude1 压力/n ，/w 选择/v 了/ule 与/cc 李光兵/nr 离婚/vi 。/w 接着/c ，/w 李光兵/nr 卖掉/v 了/ule 城里/s 的/ude1 房子/n ，/w 还/d 清/tg 了/ule 当时/t 的/ude1 债务/n ，/w 用/p 剩下/v 的/ude1 一点/mq 钱/n 回到/v 乡下/s 承包/vn 了/ule 一个/mq 鱼塘/n ，/w 独自/d 专心/ad 照顾/v 子/ng 豪/ag 。/w 
2008年7月19日/t 是/vshi 子/ng 豪/ag [八/m 岁/qt]/mq 的/ude1 生日/n ，/w 李光兵/nr 买了/v 一个/mq 新/a 书包/n 送给/v 子/ng 豪/ag ，/w “/w 今年/t 爸爸/n 带着/vn 你/rr 去/vf 上学/vi 。/w ”/w 然而/c ，/w 李光兵/nr 跑遍/v 了/ule 离家/vi 比较/d 近/a [四/m 所/usuo]/mq 小学/nis ，/w 没有/v [一/d 所/usuo]/mq 学校/nis 肯/v 接收/vn 。/w 在/p 舒城县/ns 舒/ag [三/m 中学/nis]/mq 小学/nis 部/q ，/w 李子豪/nr 终于/d 如愿以偿/vl 。/w 
手/n 部/q 难以/d 使/v 力/n 、/w 双腿/n 站/vi 不/d 起来/vf 、/w 上/f 厕所/n 需要/v 人/n 抱/v …/w …/w 子/ng 豪/ag 当时/t 的/ude1 病情/n 决定/v 了/ule 李光兵/nr 必须/d 贴身/a 陪读/vi 。/w [从/p 那时/rzt 起/vf]/nz ，/w 他/rr 就/d 成为/v 了/ule 儿子/n 的/ude1 “/w 同桌/v ”/w 。/w 
为了/p 不/d 耽误/v 儿子/n 上学/vi ，/w 李光兵/nr 每天/r [三/m 四/m 点/qt]/mq 起床/vi 捕鱼/vi ，/w 之后/f 到/v 集市/n 售卖/v ，/w 接着/c 回家/vi 照顾/v 儿子/n 起床/vi 吃早饭/nz ，/w 然后/c 陪/v 儿子/n 上学/vi ，/w 几年来/qt 风雨无阻/vl 。/w 
在/p 李光兵/nr 简陋/a 的/ude1 家里/s ，/w 墙上/s 日益/d 增多/v 的/ude1 儿子/n 的/ude1 奖状/n 是/vshi 寒冷/a 冬日/n 里/f 唯一/b 的/ude1 暖色/n 。/w 李子豪/nr 的/ude1 班主任/nnt 李岑芝/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 李子豪/nr 非常/d 聪明/a ，/w 成绩/n 在/p 班里/n 名列前茅/vl ，/w “/w 他/rr 手/n 不方便/nz ，/w 写字/vi 慢/a ，/w 别的/rzv 孩子/n 半个/mq 小时/n 能/v 做完/v 的/ude1 作业/vn ，/w 他/rr 要/v 写/v [三/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 但/c 从来不/d 喊/v 苦/a ，/w 很/d 坚强/a 。/w ”/w 
小子/n 豪/ag 很小/a 就/d 意识到/v 自己/rr 与/cc 其他/rzv 孩子/n 的/ude1 不同/a ，/w 但/c 他/rr 却/d 很/d 爱笑/nz ，/w “/w 爸爸/n 已经/d 够/v 辛苦/a 的/ude1 了/ule ，/w 我/rr 希望/v 能/v 给/p 他/rr 带来/v 欢乐/a ，/w 哪怕/c 只有/c 一点点/m 。/w ”/w 从/p [科普/b 知识/n]/nz 到/v [幽默/a 故事/n]/nz ，/w 他/rr 喜欢/vi 将/d 他/rr 从/p 课堂/n 和/cc 电视/n 上/f 知道/v 有趣/a 的/ude1 事情/n 都/d 说/v 给/p 爸爸/n 听/v ，/w 而/cc 李光兵/nr 是/vshi 他/rr 最好/d 的/ude1 倾听者/nz 。/w 
李光兵/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 他/rr 会/v 一直/d 陪着/v 子/ng 豪/ag 长大/vi ，/w 不管/c 儿子/n 未来/t 去/vf 哪里/rys 上学/vi 都会/n 陪着/v ，/w “/w 有/vyou 儿子/n 的/ude1 地方/n 就/d 有/vyou 我/rr 。/w ”/w (/w 记者/nnt 詹婷婷/nr )/w 
