1月12日/t ，/w 省长/nnt 王学军/nr 在/p 市委/nis 书记/nnt 周春雨/nr 的/ude1 陪同/vn 下来/vf 到/v 固镇县/ns [亿/m 只/d]/mq 肉鸡/n [产业化/vn 项目/n]/nz 调研/vn 指导工作/v 。/w 
“/w 我/rr 去年/t 两次/mq 来/vf 蚌埠/ns ，/w 印象/n 非常/d 深刻/a 。/w 这次/r 又/d 看到/v 蚌埠/ns 的/ude1 发展/vn ，/w 感觉/n 很/d 提振/nz 精神/n 。/w ”/w 1月12日/t ，/w 省长/nnt 王学军/nr 来到/v 蚌埠/ns 调研/vn 指导工作/v 。/w 在/p 蚌/n 期间/f ，/w 他/rr 视察/v 企业/n ，/w 走访/v 基层/n ，/w 看望/v 在/p 蚌/n 省/n 人大代表/nnt ，/w 并/cc 召开/v 座谈会/n [听取/v 意见/n]/nz 。/w 
日新月异/vl 的/ude1 城市/n 面貌/n ，/w 不断/d 转化/v 的/ude1 [科研/n 成果/n]/nz ，/w 繁荣/an 活跃/a 的/ude1 [商贸/n 物流/n]/nz …/w …/w 王学军/nr 一边/d 走/v 一边看/nz ，/w 一边/d 听/v 一边/d 问/v ，/w 不时/d 对/p 蚌埠/ns 取得/v 的/ude1 成绩/n 发出/v 由衷/d 赞叹/v ：/w “/w 蚌埠/ns 的/ude1 新/a 发展/vn 、/w 新/a 成果/n 、/w 新/a 变化/vn ，/w 反映/v 出/vf 市委/nis 、/w 市政府/n 以及/cc 全市/n 各级/r [干部/nnt 群众/n]/nz 奋发有为/vl 的/ude1 [精神/n 状态/n]/nz 和/cc 推动/v [各项/r 事业/n]/nz 发展/vn 的/ude1 决心/n 和/cc 信心/n 。/w ”/w 
早上一/t 到/v 蚌埠/ns ，/w 王学军/nr 便/d 来到/v 中国/ns 玻璃/n 新材料/nz 科技/n 产业园/nz ，/w 视察/v 中/f 建材/n [电子/n 信息/n]/nz 显示/v 超薄/b [玻璃/n 基板/nz]/nz 项目/n 。/w 该/rz 项目/n 自/p 去年/t 9月8日/t 点火/vi 烤/v 窑/ng ，/w 短短/z 两个月/mq 便/d 成功/a 完成/v 了/ule [1/m ./w 3/m 毫米/q]/mq 、/w [1/m ./w 1/m 毫米/q]/mq 、/w [0/m ./w 7/m 毫米/q]/mq 、/w [0/m ./w 55/m 毫米/q]/mq 玻璃/n 的/ude1 生产/vn ，/w 产品/n 完全/ad 满足/v 高端/nz 新型/b 显示/v 产业/n 对/p 原/b 片/q 的/ude1 需求/n ，/w 创造/v 国内外/s 同类/n [超薄/b 浮法/nrf 玻璃/n]/nz 生产线/n 系列/n 良/ag 品/ng 下线/n 速度/n 的/ude1 新纪录/nz 。/w 王学军/nr 对/p 超薄/b 玻璃/n 的/ude1 [生产/vn 工艺/n]/nz 产生/v 了/ule 浓厚/a 的/ude1 兴趣/n ，/w 在/p 听取/v 了/ule [技术/n 人员/n]/nnt 的/ude1 介绍/vn 后/f ，/w 他/rr 感慨/v 地/ude2 说/v ，/w 生产/vn 制造/vn 全/a 靠/v 咱们/rr 自己/rr ，/w [蚌埠/ns 玻璃/n 工业/n 设计/vn 研究院/nis]/nt 要/v 继续/v 发挥/vn 这种/r 优势/n ，/w 不断/d 创新/vi 提升/v 技术/n ，/w 向上/vi 下游/f 不断/d 完善/v 和/cc 延伸/v [电子/n 信息/n]/nz 显示/v 产业链/n ，/w 推动/v 安徽/ns 早日/d 形成/v 国内/s 一流/b 的/ude1 信息/n 显示/v [产业/n 基地/nis]/nz 。/w 
2013年/t ，/w 蚌埠/ns [商贸/n 物流/n]/nz 业/ng 发展/vn 迅速/ad ，/w 蚌埠/ns [义乌/ns 国际/n 商贸城/n]/nz 、/w 万/m 达/v 一期/b 、/w [国际/n 汽车城/n]/nz 等/udeng 重点/n 商贸/n 项目/n 建成/v 运行/vn ，/w 加速/vi 了/ule 我市/r 重塑/v 皖北/ns 商贸/n 重镇/n 的/ude1 步伐/n 。/w 蚌埠/ns 海吉星/nr [农产品/n 物流/n]/nz 中心/nis 是/vshi 淮上区/ns [商贸/n 物流/n]/nz 园内/s 的/ude1 [重点/n 项目/n]/nz ，/w 也/d 是/vshi 皖北/ns 地区/n 最大/gm 的/ude1 “/w 菜篮子/n ”/w 、/w “/w 米袋子/n ”/w 、/w “/w 果/ng 盘子/n ”/w 。/w 海吉星/nr 市场/n 经营户/n 葛飞/nr 告诉/v 省长/nnt ，/w 他/rr 以前/f 在/p 老城区/ns 的/ude1 大明/nz 沟/n 市场/n 从事/vi 水果/n 批发/vn 销售/vn ，/w 物流/n 、/w 环境/n 限制/vn 了/ule 自己/rr 的/ude1 发展/vn ，/w 来到/v 新/a 市场/n 后/f ，/w 有/vyou 了/ule 规范/v 的/ude1 管理/vn 、/w 方便/a 的/ude1 物流/n ，/w 自己/rr 的/ude1 生意/n [越来越/d 好/a]/nz 。/w 王学军/nr 听/v 了/ule 葛飞/nr 的/ude1 介绍/vn 后/f 很/d 高兴/a ，/w 勉励/v 他/rr 坚持/v 诚信/a 经营/vn ，/w 并/cc 祝福/vn 他/rr 在/p 新的/a 一年/mq 生意/n [越来越/d 好/a]/nz 。/w 王学军/nr 还/d 向/p 身边/s 的/ude1 物流中心/nis 负责人/nnt 建议/n ，/w 企业/n 应当/v 继续/v 提升/vn 管理/v 水平/n ，/w [优化/v 服务/vn]/nz 体系/n ，/w 借鉴/v 先进/a 地区/n 的/ude1 经验/n ，/w 把/pba 市场/n 发展/vn 得/ude3 更好/d 。/w 
“/w [科研/n 成果/n]/nz 要/v 进一步/d 加快/v 转化/vn ，/w 争取/v 早落/nz 地/ude2 ，/w 早/a 开花/vi ，/w 早/a 结果/n 。/w ”/w 在/p 固镇县/ns [亿/m 只/d]/mq 肉鸡/n [产业化/vn 项目/n]/nz 现场/s ，/w 王学军/nr 对/p 省/n 人大代表/nnt 、/w 中/f 电/n 科/n 第40/m 、/w 41/m 研究所/nis 所长/nnt 李立功/nr 提出/v 殷切/a 希望/v 。/w 该/rz 项目/n 2016年/t 全部/m 建成/v 后/f ，/w 年/qt 肉鸡/n 养殖/v 规模/n 将/d 达到/v [一/d 亿/m 只/d]/mq ，/w 可/v 提供/v 就业/vn 岗位/n [6000/m 个/q]/mq ，/w 直接/ad 带动/v 养殖户/n 2000余户/m ，/w 农民/nnt 增收/v [2/m ./w 4/m 亿元/q]/mq 。/w 养殖/v 设备/n 采用/v 国内/s 一流/b 水平/n 的/ude1 中/f 电/n 科/n [41/m 所/usuo]/mq 全/a 集成自动化/gi 最新型/b 设备/n ，/w 实现/v 了/ule [全自动/b 控制/vn]/nz 。/w 王学军/nr 强调/v ，/w 要/v 继续/v 加大/v [科技/n 成果/n 转化/v]/nz 成/v 生产力/n 的/ude1 力度/n ，/w 进一步/d 优化/v 厂房/n 设计/vn ，/w 完善/v [技术/n 标准/n]/nz ，/w 争取/v 创造/vn 出/vf 更大/d 的/ude1 效益/n 。/w 同时/c 要/v 加大/v 对/p 养殖户/n 的/ude1 支持/vn 力度/n ，/w 进一步/d 调动/v 群众/n 的/ude1 积极性/n 。/w 
在/p 蚌/n 期间/f ，/w 王学军/nr 特别/d 来到/v 湖/n 上升/vi 明月/n 古民居/nz 博览/v 园/ng [项目/n 建设/vn]/nz 现场/s 进行/vn 视察/v ，/w 他/rr 对/p 项目/n 的/ude1 规模/n 和/cc 特色/n 表达/v 了/ule 由衷/d 赞叹/v ，/w 对/p 我市/r [积极/ad 发展/vn 文化/n 产业/n]/nz 的/ude1 做法/n 表示/v 肯定/vn 。/w 
在/p 调研/v 过程/n 中/f ，/w 王学军/nr 还/d 亲切/a 走访/v 看望/v 了/ule 杨树萍/nr 、/w 李传红/nr 等/udeng 基层/n 省/n 人大代表/nnt ，/w 对/p 大家/rr 一年/mq 来/vf 的/ude1 [辛勤/ad 劳动/vn]/nz 和/cc [重要/a 贡献/n]/nz 表示/v 感谢/vn ，/w 并/cc 勉励/v 人大代表/nnt 们/k 继续/v [深入/ad 基层/n]/nz ，/w 发挥/v 好/a 人大代表/nnt 的/ude1 作用/n ，/w 将/d 群众/n 的/ude1 所/usuo 思/v 、/w 所/usuo 想/v 、/w 所/usuo 盼/v 真实/a 地/ude2 反映/v 出来/vf ，/w 不/d 辜负/v [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 重托/n 。/w 
当天/t 下午/t ，/w 王学军/nr 主持/v 召开/vn [征求/v 意见/n]/nz 座谈会/n ，/w 结合/v 省/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 的/ude1 修改/vn ，/w 听取/v 省/n 人大代表/nnt 对/p 政府/nis 工作/vn 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n 。/w 
在/p [主持/v 会议/n]/nz 时/ng ，/w 王学军/nr 强调/v ，/w 今年/t 是/vshi 全面/ad 落实/v 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 的/ude1 第一年/t ，/w 也/d 是/vshi 完成/v “/w 十二五/m ”/w 规划/n 目标/n 任务/n 的/ude1 关键/n 一年/mq 。/w 今年/t 工作/vn 安排/v ，/w 总体/n 考虑/v 是/vshi 贯彻/v 落实/vn 好/a 习近平/nr 总书记/nnt 一系列/b 重要/a 讲话/n 精神/n 和/cc 中央/n 的/ude1 各项/r 决策/vn 部署/vn ，/w 把/pba 中央/n 的/ude1 新思想/nz 、/w 新理念/nz 、/w 新/a 判断/v 、/w 新/a 要求/n 贯彻/v 到/v 我省/n 的/ude1 具体/a 工作/vn 中/f 。/w 要/v 体现/vn 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 要求/n ，/w 对照/v 三中全会/n 精神/n ，/w 体现/v 改革/vn 的/ude1 思想/n ，/w 突出/a 改革/vn 的/ude1 主线/n ，/w 明确/a 改革/vn 的/ude1 重点/n ，/w 把/pba 改革创新/v 贯穿/v 整个/b [经济/n 社会/n]/nz 各个/rz 领域/n 各个/rz 环节/n ，/w 以/p 改革/vn 促/v 发展/vn 、/w 促/v 转型/vn 、/w 促/v 和谐/a 。/w 要/v 体现/vn 转型/vn 发展/vn 的/ude1 要求/n ，/w 要/v 更加/d 注重/v 自主创新/v 和/cc 发展/v [民营/b 经济/n]/nz ，/w 着力/vd 提高/v 发展/vn 质量/n 和/cc 效益/n ，/w 着力/vd 改善/v 民生/n ，/w 追求/v [经济/n 增长/v]/nz 速度/n 和/cc 质量/n 、/w 效益/n 的/ude1 统一/vn ，/w 促进/v 稳/a 增长/v ，/w 调结构/nz ，/w 惠民生/nz 的/ude1 协调/vn ，/w 实现/v [全面/ad 协调/v 可持续/nz]/nz 的/ude1 发展/vn 。/w 要/v 体现/vn 工作/vn 的/ude1 连续性/n ，/w 在/p 工作/vn 部署/vn 中/f ，/w 要/v 切实/ad 体现/v 事业/n 是/vshi 连续/a 的/ude1 又是/c 发展/vn 的/ude1 ，/w [一/d 任/v]/mq 接着/c [一/d 任/v]/mq 干/v ，/w 一张/mq 好/a 的/ude1 蓝图/n 绘/v 到底/d 。/w 
在/p 听取/v 了/ule 在/p 蚌/n 省/n 人大代表/nnt 和/cc 基层/n 党员/nnt 群众/n 代表/nnt 的/ude1 发言/vn 后/f ，/w 王学军/nr 说/v ，/w 大家/rr 结合/v 平时/t 的/ude1 所/usuo 思/v 所/usuo 想/v ，/w 提出/v 了/ule 很多/m 有/vyou 针对性/n 的/ude1 建议/n ，/w 体现/v 了/ule 对/p [人民/n 群众/n]/nz 高度/d 负责/v 的/ude1 精神/n 和/cc 解放思想/vl 、/w 求真务实/vl 的/ude1 作风/n 。/w 对/p 这些/rz 意见/n 和/cc 建议/n ，/w 省政府/n 将/d 逐条/d 梳理/v ，/w 认真/ad 研究/vn 吸收/v ，/w 并/cc 充分/ad 体现/v 在/p 《/w 报告/n 》/w 和/cc 今后/t 的/ude1 政府/nis 工作/vn 中/f 。/w 
王学军/nr 指出/v ，/w 加强/v 与/cc 人大代表/nnt 、/w 党员/nnt 群众/n 代表/nnt 的/ude1 联系/vn 和/cc 沟通/v ，/w 充分/ad 听取/v 大家/rr 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n ，/w 是/vshi 政府/nis 接受/v 监督/vn 、/w 充分/ad 推进/vi 政府/nis [决策/vn 科学化/vn]/nz 、/w 民主化/vn 的/ude1 好/a 方式/n 、/w 好/a 制度/n ，/w 我们/rr 一定/b 要/v 坚持/v 和/cc 完善/v 。/w 政府/nis 工作/vn 就是/v 为人民服务/v ，/w 人大代表/nnt 扎根/v 于/p 基层/n ，/w 来自/v 于/p 群众/n ，/w 经常/d 倾听/v 群众/n 的/ude1 呼声/n ，/w 听取/v 大家/rr 的/ude1 意见/n 尤为/d 重要/a 。/w 今后/t ，/w 希望/v 大家/rr 继续/v 深入/ad 了解/v 民情/n ，/w 广泛/a 听取/v 民意/n ，/w 有/vyou 针对性/n 地/ude2 提出/v 完善/vn 政策/n 和/cc 推动/v 落实/vn 的/ude1 建议/n ，/w 为/p [区域/n 经济/n 发展/vn]/nz 、/w 人民/n 幸福/a 安康/an 作出/v 应有/vn 的/ude1 贡献/n ，/w 推动/v 政府/nis 的/ude1 各项/r 决策/vn 更加/d 符合/v 全省/n 人民/n 的/ude1 共同/d 意志/n ，/w 大家/rr 努力/ad 把/pba 安徽/ns 的/ude1 [各项/r 事业/n]/nz 办好/vi 。/w 
座谈会/n 上/f ，/w 周春雨/nr 代表/nnt 市委/nis 、/w 市政府/n 作/v 蚌埠/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/v [情况/n 汇报/vn]/nz 。/w 2014年/t ，/w 我市/r 将/d 着力/vd 推进/vi 全面/ad 深化改革/v ，/w 着力/vd 推进/vi [经济/n 转型/vn 升级/vi]/nz ，/w 着力/vd 推进/vi [城市/n 建设/vn 管理/vn]/nz ，/w 着力/vd 推进/vi 农业/n [农村/n 工作/vn]/nz ，/w 着力/vd 推进/vi 保障/vn 和/cc 改善/v 民生/n ，/w 紧紧/d 围绕/v 重返/v 全省/n 第一/m 方阵/n 目标/n ，/w 牢牢/d 把握/v 稳中求进/vl 、/w 改革创新/v 核心/n 要求/n ，/w 坚持/v 以/p 改革/vn 为/p 统领/v ，/w 抢/v 抓/v 新/a 机遇/n 、/w 打好/v 主动/ad 仗/n ，/w 下/f 好/a 先手/n 棋/n ，/w 努力/ad 把/pba 深化改革/v 释放/vn 的/ude1 红利/n 、/w [新型/b 城镇化/vn]/nz 加速/vi 推进/vi 带来/v 的/ude1 红利/n 转化/v 为/p 实实在在/z 的/ude1 发展/vn 成果/n 。/w (/w 记者/nnt 李扬/nr )/w 
