“/w 目前/t 余/ng 火/n 已/d 被/pbei 基本/a 扑灭/v ，/w 灾区/n 的/ude1 交通/n 、/w 水电/n 、/w 通信/vn 全部/m 恢复/v 畅通/an 。/w ”/w 1月12日/t 下午/t ，/w 在/p 云南省/ns [迪庆/ns 藏族/nz 自治州/n]/ns [香格里拉/ns 县/n]/ns [独克宗/nz 古城/n]/nz 火灾/n 第二次/mq [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f ，/w 县长/nnt 肖徐/nr 介绍/v 道/qv 。/w 
然而/c ，/w 始建于/v 唐朝/t 、/w 中国/ns 保存/v 最好/d 最大/gm 的/ude1 [藏族/nz 民居/n]/nz 群/ng ，/w 却/d 再也/d 无法/v 重生/v 了/ule 。/w [242/m 栋/q]/mq 房屋/n 被/pbei 烧毁/v ，/w [335/m 户/q]/mq 群众/n 受灾/vn ，/w 这个/rz 藏语/n 中/f 美丽/a 的/ude1 “/w 月亮城/nz ”/w 已/d 是/vshi 一片/mq 废墟/n 。/w 截至/v 记者/nnt 发稿/vi 时/ng ，/w 损失/n 总额/n 和/cc [受灾/vn 面积/n]/nz 仍/d 未/d 被/pbei 统计/vn 出来/vf 。/w 
许多人/nz 不禁/d 发问/vi ：/w 这场/r 灾难/n ，/w 难道/d 不能/v 避免/v 吗/y ？/w 
这场/r 火/n 早晚/d 也/d 会/v 烧/vi 
尽管/c 造成/v 火灾/n 的/ude1 [直接/ad 原因/n]/nz 尚未/d 查明/v ，/w 但/c 一些/mq 受灾/vn 群众/n 事后/f 认为/v ，/w 这场/r 大火/n 即使/c 这次/r 不/d 烧/vi ，/w 早晚/d 也/d 要/v 烧/vi 。/w 
来自/v 广西/ns 的/ude1 董/nz 女士/n 在/p [独克宗/nz 古城/n]/nz 卖/v 了/ule 8年/t 首饰/n ，/w 这次/r 火灾/n 把/pba 她/rr 的/ude1 店铺/n 烧/vi 了/ule 个/q 精光/z ，/w 损失/n 达/v 上/f [百/m 万元/q]/mq 。/w 在/p 前往/v 受灾户/n 登记/vn 点/qt 的/ude1 路上/s ，/w 她/rr 不断/d 地/ude2 唉声叹气/vl ，/w 说/v 自己/rr 早就/d 觉得/v [独克宗/nz 古城/n]/nz 存在/v 火灾/n 隐患/n ，/w 只是/d 没想到/nz 会/v 这么/rz 惨/a 。/w “/w 夏天/ns 时/ng ，/w 古城/n 里/f 就/d 经常/d 断电/vi 、/w 短路/vi 。/w 冬天/t 香格里拉/ns 那么/c 冷/a ，/w 家家户户/n 都/d 要/v 开/v 空调/n 和/cc 电热毯/n ，/w 用电量/n 更大/d ，/w 超出/v 了/ule 负荷/n 。/w 只要/c 有/vyou 一根/mq 老化/vi 的/ude1 电线/n 蹦/v 出/vf 个/q 火花/n ，/w 就/d 有可能/nz 一/m 烧烧/nz 一片/mq 。/w ”/w 
在/p 走访/v 中/f ，/w 许多/mq 受灾/vn 群众/n 把/pba “/w 消防栓/n 不/d 出/vf 水/n ”/w 归/v 为/p 注定/v 出现/vn 火灾/n 的/ude1 隐患/n 之一/rz 。/w 
“/w 其实/d 我们/rr 之前/f 预防/v 火灾/n 的/ude1 工作/vn 也/d 是/vshi 有/vyou 亮点/n 的/ude1 …/w …/w ”/w 面对/v 蜂拥而至/vl 的/ude1 记者/nnt ，/w 陈天昌/nr 犹犹豫豫/z 地/ude2 吐出/vf [半/m 句话/q]/mq ，/w 欲言又止/nz 。/w 废墟/n ，/w 让/v 一切/rz “/w 亮点/n ”/w 都/d 归零/gi 了/ule 。/w 
在/p [香格里拉/ns 县政府/n]/nt 召开/v 的/ude1 [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f ，/w 官方/n 这样/rzv 分析/vn 这场/r 灾难/n 的/ude1 “/w 导火索/n ”/w ：/w 第一/m ，/w 古城/n 房屋/n 多/a 为/p [土木/n 结构/n]/nz ，/w 易/ad 燃烧/v ；/w 第二/m ，/w 城内/s 通道/n 狭窄/a ，/w 大型/b 消防车/n 无法/v 进入/v 受灾/vn 核心区/nz ；/w 第三/m ，/w 当地/s 气温/n 较低/d ，/w 致/v [消防/b 设施/n]/nz 供水/vn 水压/n 不足/an 。/w 
种种/q 隐患/n 像/v 一副/mq [多米诺/nrf 骨牌/n]/nz ，/w 把/pba [独克宗/nz 古城/n]/nz 引向/v 毁灭/vn 。/w 11日/t 凌晨/t ，/w 古城/n [火光/n 冲天/z]/nz ，/w 浓烟滚滚/vl ，/w 呈现/v 出/vf 灾难/n 片中/s 才能/n 见到/v 的/ude1 景象/n 。/w 当地/s 的/ude1 [出租车/n 司机/nnt]/nnd 徐/ag 师傅/nnt 回忆/v ：/w “/w 当时/t [不少/m 人/n]/mq 只/d 穿着/n 内衣裤/nz 就/d 尖叫/vi 着/uzhe 跑出/vf 来/vf 了/ule ，/w 我/rr 免费/vd 把/pba 他们/rr 送到/v 了/ule 稍/d 远处/s 的/ude1 酒店/nis ，/w [来/vf 来回/vd 回/v]/nz 送/v 了/ule 好/a [几/d 趟/qv]/mq 。/w ”/w 
知道/v 隐患/n ，/w 未必/d 就/d 能/v 防患于未然/vl 。/w 就/d 在/p 1月10日/t 召开/v 的/ude1 云南省/ns 旅游/vn [市场/n 秩序/n]/nz 整治/vn 工作/vn 暨/cc 全省/n 旅游/vn [工作/vn 会议/n]/nz 上/f ，/w 人们/n 都/d 在/p 谈/v 美好/a 的/ude1 畅想/vn ，/w 没/d 人/n 谈/v 如何/ryv 应对/v [旅游/vn 景点/n]/nz 的/ude1 [安全/an 隐患/n]/nz 。/w 一天/mq 后/f 的/ude1 [独克宗/nz 古城/n]/nz 大火/n ，/w 把/pba 云南/ns 从/p 美好/a 的/ude1 畅想/vn 中/f 拽/v 了/ule 回来/v 。/w 
难解/nz 的/ude1 矛盾/an ，/w 难/a 补/v 的/ude1 损失/n 
1月11日/t ，/w [云南省/ns 社会/n 科学院/nis]/nt 副院长/nnt 杨福泉/nr 碰巧/d 来/vf 香格里拉/ns 调研/vn ，/w 心痛/vi 之/uzhi 余/ng ，/w 杨福泉/nr 认为/v ，/w [独克宗/nz 古城/n]/nz 火灾/n 给/p 全国/n 的/ude1 古城/n 都/d 提/v 了/ule 个/q 醒/v 。/w 
“/w 在/p 我国/n ，/w 申报/vn ‘/w [历史/n 文化/n 名城/n]/nz ’/w 需要/v 满足/vn 很多/m 要求/n 。/w 比如/v 房子/n 间距/n —/w —/w 中国/ns 的/ude1 古城/n 大多/d 都/d 是/vshi 木结构/n ，/w 间距/n 极小/d 。/w 如果/c 你/rr 打破/v 这种/r 建筑/n 传统/n ，/w 可能/v 看起来/v 就/d 不/d 那么/c 原汁原味/al ，/w 不/d 符合/v 申报/vn 要求/n ；/w 可/v 如果/c 你/rr 继续/v 这种/r 传统/n ，/w 房子/n 容易/ad 成片/v 燃烧/vn ，/w 消防车/n 也/d 不好/a 进去/vf 。/w ”/w 
此外/c ，/w 古城/n 的/ude1 规划/n 也/d 是/vshi 杨福泉/nr 心中/s 的/ude1 一根/mq 刺/v 。/w 听说/v 迪庆/ns [消防/b 官兵/nnd]/nz 在/p 灭火/vn 时/ng 难觅/v 水源/n ，/w 杨福泉/nr 很/d 无奈/d ：/w “/w 我们/rr 的/ude1 古城/n 建设/vn 缺乏/v 严密/a 的/ude1 论证/vn 和/cc 规划/n 。/w 木结构/n 的/ude1 古城/n ，/w 不比/p 欧洲/ns 那些/rz 耐火/b 的/ude1 石头/n 建筑群/n ，/w 水/n 就是/v 它/rr 的/ude1 生命线/n 啊/y ！/w ”/w 
事实上/bl ，/w 从/p [丽江/ns 古城/n]/ns ，/w 到/v 剑川/ns [沙溪/ns 古镇/n]/nz ，/w 再/d 到/v [巍山/ns 古城/n]/nz 大/a 都/d ，/w 这样/rzv 的/ude1 矛盾/an 都/d 在/p 不断/d 上演/v 。/w 去年/t 的/ude1 [丽江/ns 古城/n]/ns 大火/n 犹/d 在/p 眼前/s ，/w 如今/t 的/ude1 [独克宗/nz 古城/n]/nz 又/d 化为灰烬/vl ，/w 杨福泉/nr 觉得/v ，/w 虽然/c 这/rzv 是/vshi 一道/d 难题/n ，/w 可/v 这/rzv 题/n 已经/d 到/v 了/ule 必须/d 被/pbei 破解/v 的/ude1 时候/n 了/ule 。/w 
“/w 现在/t 的/ude1 技术/n 越发/d 发达/a 了/ule ，/w 能否/v 在/p 木建筑/nz 外层/n 外/f 涂/v 一层/mq [防火/vn 材料/n]/nz 呢/y ？/w 我们/rr 的/ude1 古城/n 申报/vn 和/cc 规划/n ，/w 能否/v 更加/d 科学/n 一些/mq 呢/y ？/w ”/w 杨福泉/nr 说/v 。/w 
记者/nnt 从/p [迪庆州/ns 政府/nis]/nto 了解到/v ，/w 政府/nis 已/d 开始/v 认真/ad 研究/v 灾/n 后/f 重建/v 的/ude1 事宜/n ，/w 力求/v “/w 修旧/nz 如/v 旧/a ”/w 。/w 对此/d ，/w 杨福泉/nr 指出/v ，/w 不能/v 单纯/a 地/ude2 “/w 重建/v ”/w ，/w 否则/c 只/d 会/v 重蹈覆辙/vl 。/w 
说/v 到/v 损失/n ，/w 几乎/d 一天/mq 一夜/mq 没/d 休息/v 的/ude1 [香格里拉/ns 县/n]/ns 县长/nnt 肖徐/nr 面对/v 记者/nnt 几乎/d 哽咽/vi 了/ule 。/w 据/p 他/rr 介绍/v ，/w [502/m 名/q]/mq 受灾/vn 群众/n 现已/v 被/pbei 安置/vn 到/v 县里/n 的/ude1 [11/m 家/q]/mq 酒店/nis 内/f ，/w 吃/v 、/w 穿/v 、/w 住/vi 均/d 得到/v 暂时/d 保障/vn ，/w 但/c 接下来/vl 怎么办/ryv ，/w 仍/d 是/vshi 未知数/n 。/w 
在/p 已/d 成/v 废墟/n 的/ude1 [独克宗/nz 古城/n]/nz ，/w 记者/nnt 看到/v ，/w 尽管/c 残垣断壁/n 随时/d 会/v 倒塌/vn ，/w 仍/d 不断/d 有/vyou 灾民/n 冒着/v 危险/an ，/w 试图/v 进入/v 自家/rr 屋内/s ，/w 希望/v 找回/v 些/q 未/d 被/pbei 烧掉/nz 的/ude1 财物/n 。/w 为了/p 安全/an ，/w 武警/nnd 不得不/d 在/p 古城/n 入口处/n 拉/v 起/vf 了/ule 警戒线/n ，/w 禁止/v 受灾/vn 群众/n 和/cc 游客/n 入/v 内/f 。/w 一位/mq 老人/n 站/vi 在/p 警戒线/n 外/f ，/w 默默地/nz 抹/v 泪/n 。/w 
一些/mq 在/p [独克宗/nz 古城/n]/nz 投资/vn 的/ude1 外地/s 商人/nnt 也/d 连夜/d 赶来/vi ，/w 下/f 了/ule 飞机/n 就/d [嚎啕/d 大/a 哭/v]/nz 。/w [38/m 岁/qt]/mq 的/ude1 上海/ns 人/n 王先生/nr 前年/t 投资/vn 近/a [800/m 万元/q]/mq 在/p 古城/n 开/v 了/ule 一家/n 酒吧/nis 和/cc 两家/mq 旅社/nis ，/w 这场/r 大火/n 让/v 他/rr 血本无归/vl 。/w 
记者/nnt 从/p [香格里拉/ns 县政府/n]/nt 获悉/v ，/w 如何/ryv 尽量/d 减少/v 商户/n 损失/n 的/ude1 措施/n 目前/t 仍/d 在/p 研究/vn 中/f ，/w 但/c 王先生/nr 感到/v 希望/vn 渺茫/a ：/w “/w 损失/n 太大/d 了/ule ，/w 政府/nis 根本/a 补/v 不/d 起/vf ，/w 也/d 不/d 可能/v 补/v 。/w 再说/c ，/w 屋子/n 里/f 摆放/v 的/ude1 文物/n 、/w 唐/tg 画/v ，/w 很难/d 用/p 钱/n 去/vf 衡量/v 啊/y ！/w ”/w 
杨福泉/nr 则/d [寄/v 希望/v 于/p]/nz 政府/nis 能够/v 通过/p 这次/r 大火/n 出台/vi 一些/mq 新的/a 政策/n ，/w 鼓励/v 采用/vn 一些/mq 新技术/nz ，/w [从/p 根本/a 上/f]/nz 解决/v 古城/n 保护/vn 中/f 遇到/v 的/ude1 问题/n ，/w 避免/v 悲剧/n 再次/d 发生/v 。/w 
“/w 每一次/d 大火/n 都/d 意味着/v 对/p 古城/n 物质/n 和/cc [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 的/ude1 打击/vn 。/w 每一个/mq 院落/n 不仅仅/d 是/vshi 古色古香/vl 的/ude1 建筑/n ，/w 还/d 承载/v 着/uzhe [一页/mq 页/q]/mq 古城/n 的/ude1 历史/n 。/w ”/w 杨福泉/nr 说/v 。/w 
商业/n 发展/vn 与/cc 古城/n 保护/vn 并不/d 对立/vi 
至今/d 已有/v [1300/m 多年/mq]/mq 历史/n 的/ude1 的/ude1 [独克宗/nz 古城/n]/nz ，/w 是/vshi [茶马/nz 古道/n]/nz 上/f 的/ude1 重镇/n 。/w 2001年/t ，/w 它/rr 被/pbei [云南省/ns 人民政府/nis]/nt 公布/v 为/p 省级/b [历史/n 文化/n 名城/n]/nz ；/w 2011年/t ，/w 《/w 香格里拉/ns [历史/n 文化/n 名城/n 保护/vn 规划/n]/nz 》/w 通过/p 评审/vn ，/w [独克宗/nz 古城/n]/nz 愈发/d 受到/v 游客/n 的/ude1 追捧/v 。/w 
游客/n 的/ude1 激增/vi 促进/v 了/ule 古城/n 商业/n 的/ude1 逐步/d 繁荣/an ，/w 也/d 给/p 古城/n 保护/vn 提出/v 了/ule 更多/ad 挑战/vn 。/w 肖徐/nr 表示/v ，/w 香格里拉/ns 作为/p [国家级/b 贫困县/n]/nz ，/w 在/p 现有/v 情况下/nz ，/w 还/d 不能/v 完全/ad 跟上/v 商业/n 开发/vn 的/ude1 步伐/n ；/w 很多/m [配套/vn 设施/n]/nz 建设/vn ，/w 包括/v [消防/b 设施/n]/nz 建设/vn ，/w 都/d 显得/v 心有余而力不足/vl 。/w “/w 我们/rr 会/v 汲取/vn 教训/n ，/w 同时/c 希望/v 能/v 争取/v 更多/ad 的/ude1 支持/vn 。/w ”/w 
从小/d 生长/v 在/p [丽江/ns 古城/n]/ns 的/ude1 杨福泉/nr 很/d 能/v 理解/vn 肖/vg 县长/nnt 的/ude1 苦衷/n ，/w 但/c 同时/c 他/rr 也/d 指出/v ，/w 做好/v 古城/n 保护/vn ，/w 并不/d 仅仅/d 是/vshi 一个/mq 贫困/a 与否/u 的/ude1 问题/n 。/w “/w 除了/p 古城/n 本身/rz 的/ude1 规划/n 、/w 建设/v 能力/n ，/w 政府/nis 对/p 老百姓/n 的/ude1 引导/vn 也/d 很/d 重要/a 。/w ”/w 
儿/ng 时/ng 的/ude1 杨福泉/nr 常常/d 听/v 着/uzhe 更/d 夫/ng “/w 小心/a 火烛/n ”/w 的/ude1 吆喝声/n 和/cc 敲锣/nz 声/qv 入睡/vi 。/w 社区/n 里/f ，/w 家家户户/n 都/d 有着/v 极强/d 的/ude1 防火/vn 意识/n 。/w “/w 如果/c 人/n 人/n [提高/v 警惕/v]/nz ，/w 那/rzv 起火/vi 的/ude1 可能性/n 就/d 大大/d 降低/v 了/ule 。/w ”/w 
也/d 有/vyou 观点/n 认为/v ，/w 正是/v 过度/d 的/ude1 商业/n 开发/vn ，/w 使得/vi 古城/n 各/rz 方面/n 隐患/n 增加/v ，/w 最终/d 没/d 能/v 逃过/v 大火/n 的/ude1 袭击/vn 。/w 杨福泉/nr 觉得/v 这种/r 看法/n 很/d 荒谬/a —/w —/w “/w 制度/n 和/cc 管理/vn 是/vshi 干什么/vi 用/p 的/ude1 ？/w ”/w 他/rr 觉得/v ，/w 目前/t 在/p 火灾/n 隐患/n 方面/n 的/ude1 制度/n 约束/vn 还是/c 太/d 薄弱/a 了/ule 。/w 
在/p 当地/s 临时/b 安置/v 灾民/n 的/ude1 乐华/nr 商务酒店/nis ，/w 记者/nnt 采访/v 了/ule 数位/n 受灾/vn 商户/n 。/w 多数/a 商户/n 坦言/v ，/w 自己/rr 平时/t 没有/v 听说/v 过/uguo [消防/b 安全/an]/nz 的/ude1 [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 也/d 并不/d 关心/v ，/w 因为/c “/w 有/vyou [侥幸/ad 心理/n]/nz ，/w 觉得/v 大火/n 不会/v 真的/d 发生/v 在/p 自己/rr 身边/s ”/w 。/w 
一名/mq 藏族/nz 商人/nnt 表示/v ，/w 希望/v 今后/t 政府/nis 出台/vi 更/d 严厉/a 的/ude1 防火/vn 措施/n ，/w 这样一来/dl ，/w “/w 大家/rr 都/d 更/d 受约束/nz ，/w 但是/c 也/d 都/d 更/d 受益/vi ”/w 。/w 旁边/f 的/ude1 许多/mq 灾民/n 都/d 表示/v 赞同/vn ，/w 这/rzv 把火/nz ，/w 把/pba 大家/rr 烧/vi 疼/a 了/ule ，/w 也/d 让/v 大家/rr 悟出/v 了/ule 许多/mq 。/w 
“/w 随着/p 古城/n 的/ude1 不断/d 发展/vn ，/w 火灾/n 的/ude1 隐患/n 也/d 在/p 增大/v 。/w 这/rzv 就/d 需要/v 政府/nis 制定/v 严格/ad 的/ude1 减灾/vn 防灾/vn 条例/n 和/cc 规章制度/n ，/w 奖惩/n 分明/a ，/w 把/pba 防范/v 火灾/n 的/ude1 责任/n 具体/a 到/v 每/rz 一个人/mq 身上/s 。/w 否则/c ，/w 独克宗/nz 不会/v 是/vshi [最后/f 一个/mq]/nz 被/pbei 烧毁/v 的/ude1 古城/n 。/w ”/w 杨福泉/nr 说/v 。/w 
