谈及/v “/w 坝上/ns 地区/n 防护林/n 死亡/vi ”/w ，/w 张永利/nr 介绍/v ，/w 林业局/nis 多次/mq 派/v 调研组/nis 、/w 派/v 各个/rz 学科/n 的/ude1 专家/nnt 实地/d 去/vf 调查/vn 会诊/vn ，/w 这些/rz 林子/n 都/d 是/vshi [上/f 个/q 世纪/n]/nz 五十年代/t 的/ude1 末期/f 到/v [七十/m 年代/n]/nz 的/ude1 初期/f 营造/v 的/ude1 。/w 在/p 媒体/n 上/f 看到/v ，/w 这/rzv 都/d 跟/p [三/m 北/f 防护林/n]/nz 、/w 京津/ns 风沙/n 治理/v 工程/n 连带/vn 在/p 一起/s 了/ule ，/w 实际/n 是/vshi 记者/nnt 不/d 了解/v 情况/n 。/w 
谈及/v 为何/ryv 出现/v 林子/n 大面积/d 枯死/vi ，/w 张永利/nr 表示/v ，/w 因为/c 当时/t 造林/vi 时/ng 是/vshi 成/v 规模/n 地/ude2 造林/vi ，/w 而且/c 是/vshi 同时/c 造林/vi 。/w 按照/p 相关/vn 的/ude1 [技术/n 规程/n]/nz ，/w 杨树/n ，/w 特别/d 是/vshi 这个/rz 地方/n 大面积/d 栽植/v 的/ude1 小叶杨/n ，/w 它/rr 的/ude1 [生命/n 周期/n]/nz 决定/v 了/ule 这些/rz 树木/n 到/v 现在/t 基本上/d 已经/d 到/v 了/ule 生命/n 的/ude1 末期/f 。/w 根据/p 相关/vn [技术/n 规程/n]/nz ，/w 杨树/n 大概/d 是/vshi [26/m —/w 30/m 年/qt]/mq 的/ude1 时候/n 就/d 到/v 了/ule 生长/v 的/ude1 顶峰/n 期/qv ，/w 随后/d 进入/v 衰老/a 。/w [上/f 个/q 世纪/n]/nz 50—70/m 年代/n 造/v 的/ude1 林子/n ，/w 到/v 现在/t 一算/v 时间/n 都/d 很长/d 了/ule ，/w 所以/c 这些/rz 树/n 大面积/d 死亡/vi ，/w 90%/m 的/ude1 原因/n 都/d 是/vshi 它/rr 到/v 了/ule 生理/n 的/ude1 衰竭/vi 期/qv ，/w 是/vshi [自然/n 老化/vi]/nz 、/w [自然/n 死亡/vi]/nz 。/w 
此外/c ，/w 张永利/nr 也/d 表示/v ，/w 这里/rzs 也/d 有/vyou [这些/rz 年/qt 来/vf]/nz 的/ude1 干旱/a 和/cc 地下水位/gg 下降/vi 的/ude1 问题/n ，/w 也/d 有/vyou 当时/t 造林/vi 时/ng 由于/p 投入/v 不足/an ，/w 采用/v 扦插/nz 造林/vi 的/ude1 办法/n ，/w 树/n 体/ng 的/ude1 生命力/n 稍微/d 差一点/d ，/w 包括/v 以后/f 的/ude1 抚育/vn 经营/vn ，/w 由于/p 力量/n 顾及/v 不到/v ，/w 没有/v 及时/ad 跟上/v ，/w 也/d 加速/vi 了/ule 这些/rz 树木/n 的/ude1 老化/vn 死亡/vi 。/w 
张永利/nr 指出/v ，/w 建国/vi 以后/f 造/v 的/ude1 林子/n ，/w 如果/c 是/vshi 用材林/n ，/w 到/v 了/ule 一定/b 的/ude1 时间/n 该/rz 利用/v 就/d 利用/v 了/ule 。/w 由于/p 它/rr 是/vshi 防护林/n ，/w 主要/b 是/vshi 发挥/v 生态/n 社会效益/n 的/ude1 ，/w 没有/v 把/pba 它/rr 作为/p 主要/b 的/ude1 利用/vn 对象/n ，/w 所以/c 这些/rz 树木/n 到/v 现在/t 基本上/d 都/d 到/v 了/ule 成熟林/nz 的/ude1 时候/n 。/w 
张永利/nr 表示/v ，/w 要/v 由/p 这/rzv 件/q 事情/n 想到/v ，/w 很多/m 防护林/n ，/w 包括/v [三/m 北/f 防护林/n]/nz [沿海/f 防护林/n]/nz 、/w [长江/ns 防护林/n]/nz 、/w 珠江/ns 防护林/n 等/udeng ，/w 都/d 要/v 研究/vn 下/f 一步/mq 这些/rz 树/n 到/v 老/a 的/ude1 时候/n 怎么办/ryv ？/w 怎么/ryv 采取/v 最/d 科学/n 的/ude1 、/w 成本/n 最低/a 的/ude1 、/w 效益/n 最高/a 的/ude1 措施/n 。/w 我们/rr 现在/t 正在/d 对/p 全国/n 的/ude1 防护林/n 老化/vi 情况/n 进行/vn 摸底/vn ，/w 同时/c 也/d 想/v 利用/vn 河北/ns 坝上/ns 这个/rz 地方/n 做/v 试验田/n ，/w 为/p 下/f 一步/mq 整个/b 的/ude1 老化/vn 防护林/n 到期/vi 以后/f 怎么样/ryv 及时/ad 更新/v 摸索/vn 一些/mq 经验/n 、/w 探索/v 一些/mq 路子/n 。/w 
张永利/nr 介绍/v ，/w 对于/p 坝上/ns 这/rzv [150/m 多/a 万/d 亩/q]/mq ，/w 国务院/nt 领导/n 同志/n 也/d 非常/d 重视/v ，/w [国家/n 林业局/nis 党组/nis]/nt 也/d 非常/d 重视/v ，/w 发改委/nis 等/udeng 国务院/nt [有关/vn 部门/n]/nz 也/d 非常/d 重视/v ，/w 可以/v 说/v 前后/f 开展/v 了/ule 很多/m 工作/vn 。/w 我们/rr 把/pba 林子/n 分/qt 了/ule [四/m 个/q]/mq 类别/n ：/w 一类/b 是/vshi 死/v 的/ude1 ，/w 将来/t 完全/ad 把/pba 它/rr 伐/v 掉/v 重/a 来/vf 。/w 一类/b 是/vshi 生长/v 不良/a 的/ude1 ，/w 将/d 通过/p 加强/v [森林/n 经营/vn]/nz 抚育/v 等/udeng 措施/n 来/vf 焕发/v 它/rr 的/ude1 生机/n 活力/n ，/w 提高/v 生态/n 防护/v 功能/n 。/w 还有/v 一部分/m 要/v 通过/p 补/v 植/v 补/v 造/v 的/ude1 办法/n ，/w 维持/v 这些/rz 林子/n ，/w 让/v 它/rr 更多/ad 发挥/v 效益/n 。/w 
张永利/nr 表示/v ，/w 我国/n 还有/v 很多/m 地方/n 有待/v 造林/vn 。/w 坝上/ns 作为/p 一个/mq 点/qt ，/w 已经/d 有/vyou 具体/a 的/ude1 方案/n 。/w 对于/p 全国/n ，/w [国家/n 林业局/nis]/nto 从/p 十年/mq 前/f 就/d 开始/v 对/p 各类/r 防护林/n 老化/vi 之后/f 怎么样/ryv 更新/v 改造/vn 给予/vn 了/ule 关注/v ，/w 通过/p 坝上/ns 这个/rz 事情/n 来/vf 推动/v 一下/mq ，/w 考虑/v 得/ude3 更/d 周全/a 一些/mq ，/w 也/d 大/a 有/vyou 好处/n 。/w 
