【/w 马来西亚/nsf 《/w [新/a 海峡/n 时报/n]/nz 》/w 网站/n 1月12日/t 文章/n 】/w 题/n ：/w 美/b 中/f [关系/n 紧张/a]/nz 可能/v 引发/v 意外/a 战争/n (/w 作者/nnt 埃文·N·雷斯尼克/nrf )/w 
最近/t 数/n 周/qt ，/w 东亚/ns [地缘/n 政治/n]/nz [紧张/a 局势/n]/nz 骤然/d 加剧/v 。/w 令人/v 毛骨悚然/nz 的/ude1 事件/n 几乎/d 肯定/v 会/v 不断/d 发生/v ，/w 从而/c 继续/v 带来/v 爆发/vn 意外/a 战争/n 或/c 非/b 计划/n 中/f 战争/n 的/ude1 风险/n 。/w 
这/rzv 一/m 较为/d 不祥/z 的/ude1 预测/vn 基于/p 以下/f [五/m 个/q]/mq 各/rz 不/d 相同/a 但/c 相互/d 强化/v 的/ude1 因素/n 。/w 
首先/d ，/w 中国/ns 相对/d 崛起/v 。/w 自/p [20/m 世纪/n]/mq 70年代/t 末期/f 开始/v 对/p 外国/n [贸易/vn 和/cc 投资/vn]/nz 开放/v 以来/f ，/w [中国/ns 经济/n]/nz 如/v 火箭/n 般/uyy 一飞冲天/vl ，/w 成为/v [世界/n 第二/m 大/a 经济体/n]/nz ，/w 其/rz [国内/s 生产总值/n]/nz (/w 基于/p [购买力/n 平价/n]/nz )/w 似乎/d 将/d 在/p 未来/t 10年/t 内/f 超过/v 美国/nsf 。/w [中国/ns 军事/n]/nz 开支/n 的/ude1 增长/vn 与/cc 其/rz 财富/n 的/ude1 迅速/ad 增加/v [保持/v 一致/a]/nz 步伐/n 。/w 
在/p [国际/n 政治/n]/nz 中/f ，/w 几乎/d 不言而喻/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 崛起/v 中/f 的/ude1 大国/n 往往/d 通过/p 扩大/v 对/p 其/rz 近邻/n -/w -/w 在/p 很多/m 情况下/nz ，/w 还包括/nz 离/v 本国/rzs 很/d 遥远/a 的/ude1 地区/n -/w -/w 的/ude1 影响力/n 和/cc 控制力/n 来/vf 寻求/v 安全/an 最大化/v 。/w 必须/d 在/p 这/rzv 一/m 背景/n 下/f 理解/v 中国/ns 对/p 众多/a 地区/n 的/ude1 主权/n 声/qv 索/vg 及其/cc 最近/t 日益/d 肆无忌惮/vl 地/ude2 威吓/v 地区/n [竞争/vn 对手/n]/nz 、/w 强逼/v 其/rz 接受/v 这些/rz 声/qv 索/vg 的/ude1 行为/n 。/w 
第二/m ，/w [奥巴马/nrf 政府/nis]/nt 针对/p 东亚/ns 开始/v 实施/vn 一项/mq 更/d 积极/ad 的/ude1 被/pbei 称为/v “/w 再/d 平衡/a ”/w 的/ude1 政策/n 。/w 在/p 这/rzv 一/m 旗号/n 下/f ，/w 白宫/ns 不仅/c 加强/v 在/p 澳大利亚/nsf 、/w 韩国/nsf 、/w 菲律宾/nsf 和/cc 新加坡/nsf 的/ude1 [军事/n 部署/vn]/nz ，/w 还/d 试图/v 加强/vn 与/cc 众多/a 地区/n 伙伴/n 的/ude1 防务/n 关系/n ，/w 包括/v 印度/nsf 、/w 新西兰/nsf 、/w 印度尼西亚/nsf 、/w 马来西亚/nsf 、/w 越南/nsf 、/w 柬埔寨/nsf 甚至/d 缅甸/ns 。/w 
[值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w [美国/nsf 政府/nis]/nt 还/d 对/p 中国/ns 及其/cc 邻国/n 间/f 涉及/v [南/b 中国海/ns]/ns 斯普拉特利/nrf 群岛/n (/w 即/v 我/rr [南沙/ns 群岛/n]/ns -/w -/w 本/rz 网/n 注/v )/w 和/cc 帕/ng [拉塞尔/nrf 群岛/n]/nz (/w 即/v 我/rr [西沙/ns 群岛/n]/ns -/w -/w 本/rz 网/n 注/v )/w 的/ude1 海上/s 争端/n 采取/v 了/ule 一种/mq 更加/d 坚定/a 的/ude1 立场/n ，/w 并/cc 宣布/v 美国/nsf 与/cc 日本/ns 的/ude1 防务/n 联盟/nis 适用/vi 于/p 位于/v [东/f 中国海/ns]/nz 、/w 引起/v 激烈/a 争议/vn 的/ude1 [几/d 座/q]/mq 岛屿/n 。/w 
第三/m ，/w 美国/nsf 对/p 其/rz 地区/n 盟友/n 的/ude1 安全/an 承诺/vn 给/p 这些/rz 盟友/n 壮/v 了/ule 胆/n ，/w 使/v 之/uzhi 在/p 与/cc 北京/ns 讨价还价/vl 时/ng 立场/n 更加/d 强硬/a 。/w 
最近/t 的/ude1 钓鱼岛/ns //w 尖/a 阁/ng 诸岛/nz 危机/n 是/vshi 日本/ns 2012年9月/t 作出/v 挑衅性/n 决定/v ，/w 即/v 从/p 一位/mq 私人/n 所有者/n 手中/s 购买/v 这些/rz 有/vyou 争议/v 岛屿/n 中/f 的/ude1 [3/m 个/q]/mq 并/cc 将/d 之/uzhi “/w 国有化/vi ”/w 而/cc 引起/v 的/ude1 。/w 
与此同时/c ，/w 在/p [南/b 中国海/ns]/ns ，/w 菲律宾/nsf 对/p 中国/ns 采取/v 一种/mq 高度/d 敌对/a 姿态/n ，/w 甚/dg 。/w 至/p 前所未有/vl 地/ude2 向/p 联合国/nt [国际/n 海洋法/n 法庭/nis]/nt 提交/v 针对/p 北京/ns 的/ude1 [仲裁/vn 申请/v]/nz 。/w 
第四/m ，/w 虽然/c 东亚/ns 的/ude1 [军事/n 力量/n]/nz 对比/vn 对/p 美国/nsf 大大/d 有利/a ，/w 但/c 该/rz 地区/n 在/p 利益/n 方面/n 的/ude1 对比/vn 大大/d 有利于/v 中国/ns 。/w 一方面/c ，/w 美国/nsf 继续/v 部署/vn 着/uzhe 世界/n 上/f 投入/v 资金/n 最多/ad 、/w 最/d 训练有素/vl 、/w 技术/n 上/f 最/d 先进/a 的/ude1 [战斗/vn 部队/nis]/nz -/w -/w 这支/r 部队/nis 主宰/v 着/uzhe 东亚/ns 的/ude1 天空/n 、/w [海上/s 交通线/n]/nz 甚至/d 外太空/nz ;/w 另一方面/c ，/w 困扰/v 着/uzhe 东亚/ns 的/ude1 各种/rz 外交/n 和/cc 领土/n 争端/n 对/p 中国/ns 的/ude1 重要性/n 远大于/nz 对/p 美国/nsf 的/ude1 重要性/n ，/w 因为/c 这些/rz 争端/n 的/ude1 结果/n 对/p 中国/ns [国家/n 安全/an]/nz 的/ude1 影响/vn 要/v 比/p 对/p 远在/v 太平洋/ns 彼岸/n 的/ude1 美国/nsf 的/ude1 影响/vn 深远/a 得/ude3 多/a 。/w 
这种/r 不/d 平衡状态/gm 使得/vi 相互/d 威慑/vn 变得/vi 较为/d 困难/an ，/w 因为/c 在/p 任何/rz 考验/v 意志/n 的/ude1 情况下/nz ，/w [华盛顿/nsf 政府/nis]/nt 和/cc [北京/ns 政府/nis]/nt 都会/n 认为/v 自己/rr 比/p 对方/n 占优势/vi 。/w 因此/c ，/w 双方/n 都会/n 非常/d 想/v 要/v 逼/v 对方/n 摊牌/vi 。/w 
第五/m ，/w 美国/nsf 和/cc 中国/ns 未能/v 详尽/a 制定/v 一套/mq [或/c 明/ag 或/c 暗/a]/nz 的/ude1 有助于/v 缓和/vn 其/rz [地缘/n 政治/n]/nz 竞争/vn 的/ude1 [游戏/n 规则/n]/nz 。/w 
最/d 糟糕/a 的/ude1 在于/v ，/w 以上/f 这些/rz 因素/n 会/v 彼此/rr 加强/v 、/w 从而/c 导致/v 正反馈/gp 循环/vn 。/w 
虽然/c 中国/ns 在/p 一个/mq 长期/d 由/p 美国/nsf 主导/n 的/ude1 地区/n 崛起/v 注定/v 会/v 带来/v [一定/b 程度/n]/nz 的/ude1 不稳定性/gm 和/cc 紧张/a ，/w 但是/c ，/w 除非/c 北京/ns 和/cc 华盛顿/nsf 的/ude1 决策者/nnd 都/d 接受/v 某些/rz 令人/v 不/d 舒服/a 的/ude1 现实/n ，/w 否则/c 他们/rr 不/d 可能/v 减轻/vn 这些/rz 不稳定性/gm 和/cc 紧张性/gb 。/w 
