因为/c 感情/n 纠纷/n ，/w 河南省/ns 巩义市/ns [北/f 山口镇/ns]/ns 一副/mq 镇长/nnt 长期/d 、/w 多次/mq 给/p 自己/rr 的/ude1 情人/n 、/w 情人/n 丈夫/n 、/w 与/cc 情人/n 有染/nz 的/ude1 [另一/m 名/q]/mq 副镇长/nnt 及/cc 10多名/m 其他/rzv 镇/n 领导/n 发/v 短信/n ，/w “/w 揭发/v ”/w 其/rz 作风/n 问题/n ，/w 最终/d 导致/v 女子/n 自杀/vi 身亡/vi 。/w 
事发/vi 后/f ，/w 死者/n 家属/n 要求/n 当地/s [公安/n 机关/n]/nz [立案/vi 侦查/vn]/nz ，/w 但/c 被/pbei 拒绝/v ；/w 之后/f 家属/n 对/p 群发/v 信息/n 的/ude1 副镇长/nnt 到/v 法院/nis [提起/v 自诉/vi]/nz ，/w 要求/n 追究/v 其/rz 侮辱罪/nz 等/udeng [刑事/b 责任/n]/nz ，/w 但/c 法院/nis 迟迟/d 没有/v 受理/vn 。/w 
[今天/t 上午/t]/nz ，/w 《/w [法制/n 晚报/n]/nz 》/w 记者/nnt 获悉/v ，/w 案发/v 21个月/t 后/f ，/w [巩义市/ns 法院/nis]/nto 最终/d 同意/v 立案/vn 。/w 目前/t ，/w 发/v 短信/n 的/ude1 副镇长/nnt 仅/d 被/pbei 行政/n 记过/vn ./w 
高校/n 帅/ng 外教/n 照片/n 网上/s 热/a 传/v 毕业生/n :/w 学/v 妹/n 好/a 幸福/a (/w 图/n )/w 
[6/m 岁/qt]/mq 男孩/n 模仿/v 奥特曼/nrf 飞翔/v [6/m 楼/n]/mq 摔下/vf 神志/n 清醒/a (/w 图/n )/w 
韩雪/nr 林志玲/nr 叶一茜/nr [学生/nnt 时代/n]/nz 狂/dg 收/v 情书/n 的/ude1 万人迷/nz 女星/nnd 
盘点/vn 那些/rz 曾经/d 走红/vi 网络/n 的/ude1 “/w 高校/n 女神/n ”/w 组/n 图/n 
男子/n 兜售/v 英语/nz [四/m 六/m 级/q]/mq 答案/n 获/v 刑/n 一份/mq 答案/n 卖/v 千余/mq 元/q 
河北/ns 某大学/nz 打印/v 店/n 贴/v 告示/n 防/v 学生/nnt 做/v 小抄/nz ：/w 不/d 缩印/v 
“/w 专利/n 兄弟/n ”/w 3年/t 获/v [23/m 项/q]/mq 专利/n ：/w 有/vyou 梦/n 就/d 去/vf 创造/v 
福州/ns 一大/n 学生/nnt iPhone5/x 充电器/n 爆炸/vn 致/v 宿舍/n 停电/vi (/w 图/n )/w 
林伯渠/nr 妻子/n 出身/v 上层/f 揭发/v 江青/nr 上海/ns 风流/a 事/n 自杀/vi 
揭秘/v ：/w 毛泽东/nr 去世/vi 当天/t 仍/d 在/p 阅读/v 的/ude1 是/vshi 什么/ry 书/n ？/w 
江青/nr 法庭/nis 语/ng 出/vf 惊人/a ：/w “/w 你/rr 办事/vn ，/w 我/rr 放心/v ”/w 非/b 全文/n 
[十大/mq 元帅/nnt]/nz 情缘/n :/w 叶剑英/nr 与/cc [6/m 位/q]/mq 妻子/n [3/m 个/q]/mq 红颜/n 的/ude1 感情/n 经历/n 
[西安/ns 事变/n]/nz 后/f 蒋介石/nr 曾/d 欲/d 提/v 毛泽东/nr 为/p 接班人/n ？/w 
图/n 揭江青/nr 震愕/nz 世人/n 的/ude1 风流韵事/nz 
习近平/nr 曾/d 用/p 旧衣/nz 拼成/v 褥子/n 布料/n 
江青/nr 的/ude1 另一面/mq ：/w 迷恋/v 摄影/vn 悟性/n 很高/d 
知情人/n 披露/v 江青/nr 真实/a 死因/n ：/w 并非/v 上吊/vi 自杀/vi 
林彪/nr 一生/n 的/ude1 [五/m 次/qv]/mq 婚恋/n 
《/w 渗透/v 》/w 落幕/vi 揭秘/v 红色/n 女间谍/nz 的/ude1 [真实/a 人生/n]/nz 
浙江/ns 发现/v 古墓/n 群/ng 当地/s 人称/n 是/vshi 吕洞宾/nr 父兄/n 长眠/vi 之/uzhi 地/ude2 
揭秘/v 白崇禧/nr ：/w 他/rr 没有/v 选择/vn 毛/n ，/w 也/d 没有/v 选择/vn 蒋/nz （/w 组/n 图/n ）/w 
