顶风作案/v 公款/n 旅游网/nz 传/v 云南/ns 沾益县/ns 盘江镇/ns “/w 组织/n [干部/nnt 职工/nnt]/nz 公款/n 旅游/vn ”/w 属实/a 
记者/nnt 从/p [云南省/ns 沾益/nz 县委/nis]/nt 外/f 宣/nz 办/v 获悉/v ，/w 日前/t 网/n 帖/ng 反映/v 的/ude1 “/w 盘江镇/ns 组织/n [干部/nnt 职工/nnt]/nz 公款/n 旅游/vn ”/w 已/d 初步/d 核实/v ，/w [沾益/nz 县委/nis]/nt 12日/t 决定/v 对/p [盘江镇/ns 党委/nis]/nt 书记/nnt 邓玺乾/nr 和/cc 镇/n 党委/nis 副书记/nnt 、/w 镇长/nnt 冯智/nr [立案/vi 调查/vn]/nz ，/w 并/cc 根据/p 调查/v 情况/n [严肃/a 处理/vn]/nz ，/w 调查/vn 和/cc 处理/v 结果/n 将/d 及时/ad 通报/v 。/w 
网民/gi 日前/t 发帖/vi 称/v ，/w “/w [沾益县/ns 盘江镇/ns 党委/nis]/nt 书记/nnt 邓玺乾/nr 和/cc 镇长/nnt 冯智/nr 竟然/d 不/d 遵守/v 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n ，/w 于/p 2013年10月/t 至/p 11月/t 大规模/b 公款/n 组织/n 本/rz 单位/n [工作/vn 人员/n]/nnt 及/cc 下属/v 各/rz 站/vi 所长/nnt 、/w 各村/r 支/q 书记/nnt 、/w 主任/nnt 等/udeng 近/a [100/m 人/n]/mq ，/w 到/v 桂林/ns 、/w 北海/ns 、/w 海南/ns 游山玩水/vl 。/w ”/w 网/n 帖/ng 还/d 写出/v 了/ule 两次/mq 旅游/vn 的/ude1 地点/n 、/w 乘坐/v 航班/n 、/w 时间/n 等/udeng 。/w 
针对/p 网/n 帖/ng 反映/v 盘江镇/ns 组织/n [干部/nnt 职工/nnt]/nz 公款/n 旅游/vn 的/ude1 问题/n ，/w [沾益/nz 县委/nis]/nt 、/w 县政府/n 高度/d 重视/v ，/w 及时/ad 安排/v 由/p 县/n 纪委/nnt 牵头/vi 组织/n 调查/vn 。/w 经县/nz 纪委/nnt 初步/d 核实/v ，/w 2013年10月21日/t 至/p 30日/t 、/w 11月3日/t 至/p 12日/t ，/w 盘江镇/ns 组织/n [机关/n 干部/nnt]/nnt 、/w 站/vi 所/usuo 和/cc 村/n (/w 社/n )/w 负责人/nnt 等/udeng [94/m 人/n]/mq 以/p 学习/v 考察/vn 之/uzhi 名/q ，/w 分/qt [两/q 批/q]/mq 到/v [广西/ns 桂林/ns]/ns 、/w 北海/ns 和/cc [海南/ns 三亚/ns]/ns 公款/n 旅游/vn 。/w 目前/t 已/d 责成/v 所有/b 参加/v 考察/vn 人员/n 如/v 数/n 退/v 缴/v 了/ule 费用/n 。/w (/w 记者/nnt 吉哲鹏/nr )/w 
