原/b 标题/n ：/w 周有光/nr ：/w 我/rr 这/rzv 一年/mq 过/uguo 得/ude3 很好/ad 
资料/n 图/n ：/w 周有光/nr 。/w 摄于/nz 2013年4月/t 。/w 
昨日/t ，/w 周有光/nr 之/uzhi 子/ng 周晓平/nr （/w 左/f ）/w 在/p 会上/n 发言/vi 。/w 李梦迪/nr 摄/vg 
昨日/t ，/w “/w [大/a 转型/vn 时代/n]/nz 与/cc 知识分子/nnd ”/w 座谈会/n 暨/cc 周有光/nr 先生/n [109/m 岁/qt]/mq 华诞/n 庆祝会/n 于/p [神玉/nz 艺术馆/nis]/nt 举行/v 。/w 已经/d [109/m 岁/qt]/mq 高龄/n 的/ude1 周有光/nr 未能/v 来到/v 现场/s ，/w 他/rr 让/v 自己/rr 的/ude1 儿子/n 周晓平/nr 转告/v 大家/rr ，/w “/w 我/rr 这/rzv 一年/mq 过/uguo 得/ude3 很好/ad ，/w 身体/n 也/d 很好/ad ，/w 谢谢/v 大家/rr 。/w ”/w 
周有光/nr 上月/t 曾/d 发烧/vi ，/w 目前/t 已/d 恢复/v 
尽管/c 未能/v 到场/vi ，/w 周有光/nr 先生/n 在/p 视频/n 中/f 对/p 大家/rr 的/ude1 关心/vn 表示/v 了/ule 感谢/v ，/w 他/rr 说/v 自己/rr 并/cc 没什么/vl 好说/a 的/ude1 ，/w 近几年/qt 常常/d 会/v 说/v 一句话/l ，/w 现在/t 也/d 不妨/d 重复/vd 一下/mq ，/w 就是/v “/w 要/v 从/p 世界/n 看/v 国家/n ，/w 不要/d 从/p 国家/n 看世界/nz ”/w ，/w 他/rr 认为/v 这/rzv 会/v 带给/v 人/n 更/d 开阔/a 的/ude1 眼光/n 。/w 
周晓平/nr 说/v 父亲/n 觉得/v 一生/n 就/d 这么/rz 一点/mq 成绩/n ，/w 自己/rr 都/d 觉得/v 好像/v 没什么/vl 可/v 说/v ，/w 但/c 大家/rr 却/d 还/d 可以/v 再/d 谈/v ，/w 他/rr 要/v 周晓平/nr 把/pba 大家/rr 的/ude1 观点/n 收集/v 起来/vf ，/w 将来/t 慢慢/d 讲给/nz 他/rr 听/v 。/w 
秦晖/nr ：/w 一些/mq 年轻人/n 思想/n 已/d 行将就木/nz 
学者/nnt 何方/r 用/p [三/m 点/qt]/mq 总结/v 周有光/nr 先生/n 的/ude1 成就/n ，/w 即/v 独立/a 思考/vn 、/w [宁静/a 致远/nz]/nz 和/cc “/w 从/p 世界/n 看/v 国家/n ”/w 的/ude1 眼光/n 。/w 学者/nnt 秦晖/nr 则/d 认为/v 周有光/nr 先生/n 真正/d 可贵/a 的/ude1 地方/n 不/d 在于/v 其/rz 著述/nz 有/vyou 多/a 高/a 的/ude1 水平/n ，/w 而/cc 在于/v 其/rz 在/p [109/m 岁/qt]/mq 的/ude1 高龄/n 仍然/d 焕发/v 青春/n ，/w “/w 他/rr 比/p 我们/rr [很多/m 人/n]/mq 都/d 要/v 年轻/a ，/w 现在/t 的/ude1 社会/n 非常/d 吊诡/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 一些/mq 年轻人/n 身上/s 有/vyou 一种/mq 木乃伊/n 的/ude1 味道/n ，/w 我们/rr 面对/v 最/d 可悲/a 的/ude1 现实/n 是/vshi 年轻人/n 年龄/n 还是/c 壮龄/nz ，/w 但/c 思想/n 已经/d 行将就木/nz ，/w 但/c 周有光/nr 先生/n 的/ude1 语言/n 越来越/d 让/v 人/n 感到/v 它/rr 是/vshi 一个/mq [热血/n 青年/n]/nz 。/w ”/w 
学者/nnt 解玺璋/nr 赞成/v 这种/r 看法/n ，/w 他/rr 认为/v 周有光/nr 先生/n 虽然/c 已有/v [109/m 岁/qt]/mq 高龄/n ，/w 但/c 却/d 像/v 年轻人/n 一样/uyy 敏锐/a ，/w 关心/v [天下/n 大事/n]/nz 、/w 国家/n 命运/n ，/w “/w 我们/rr 谈论/v [大/a 转型/vn 时代/n]/nz 的/ude1 知识分子/nnd ，/w 首先/d 就要/d 谈/v 知识分子/nnd 应有/v 的/ude1 责任感/n ，/w 但/c 现在/t 很多/m 年纪/n 在/p [四/m 五十/m 岁/qt]/mq 的/ude1 知识分子/nnd ，/w 反而/d 没有/v 这种/r 对/p 世事/n 的/ude1 关注/vn ，/w 他们/rr 沉浸/vi 在/p 一种/mq 很小/a 的/ude1 东西/n 里/f ，/w 谈/v 养生/vn 、/w 品茶/vi 、/w 书法/n ，/w 看起来/v 很/d 高雅/a ，/w 但/c 我/rr 觉得/v 这/rzv 是/vshi 玩物丧志/vl 。/w ”/w 解玺璋/nr 觉得/v 周/qt 老/a 对/p 国家/n 命运/n 强烈/a 的/ude1 关注/vn ，/w 是/vshi [年轻/a 一代/n]/nz 的/ude1 读书人/n 应该/v 学习/vn 的/ude1 地方/n 。/w 
学者/nnt 资中筠/nr 则/d 分享/v 了/ule 她/rr 对/p [社会/n 转型/vn]/nz 的/ude1 看法/n ，/w 她/rr 认为/v 人们/n 在/p 谈论/v [社会/n 转型/vn]/nz 时/ng 往往/d 会/v 谈论/vn [三/m 种/q]/mq 力量/n ，/w 权力/n 、/w 财富/n 和/cc 知识/n ，/w “/w 但/c 我们/rr 往往/d 忘记/v 一个/mq 很/d 重要/a 的/ude1 力量/n ，/w 就是/v 民众/n ，/w 我/rr 一谈/nz 就/d 谈/v 知识分子/nnd 能/v 起到/v 什么/ry 作用/n ，/w 但/c 如果/c 知识/n 不/d 和/cc 民众/n 结合/v 将/d 一事无成/vl 。/w ”/w 她/rr 认为/v 当下/d 的/ude1 所谓/vn 公/ng 知/v 、/w 思想/n 界/n 也/d 存在/v 一种/mq 撕裂/v 的/ude1 状况/n ，/w 简单/a 来说/uls 就是/v 左右/f 之争/v ，/w “/w 而/cc 像/v 周有光/nr 这样/rzv 理性/n 的/ude1 、/w 科学/n 的/ude1 呼声/n ，/w 站/vi 得/ude3 比较/d 高/a ，/w 看得/v 比较/d 远/a 的/ude1 眼光/n ，/w 还是/c 非常/d 需要/v 加以/vx 倡导/v 的/ude1 ，/w 但/c 却/d 也/d 并/cc 不是/c 能够/v 很容易/nz 得到/v 结果/n 的/ude1 。/w ”/w 
我们/rr 谈论/v [大/a 转型/vn 时代/n]/nz 的/ude1 知识分子/nnd ，/w 首先/d 就要/d 谈/v 知识分子/nnd 应有/v 的/ude1 责任感/n ，/w 但/c 现在/t 很多/m 年纪/n 在/p [四/m 五十/m 岁/qt]/mq 的/ude1 知识分子/nnd ，/w 反而/d 没有/v 这种/r 对/p 世事/n 的/ude1 关注/vn ，/w 他们/rr 沉浸/vi 在/p 一种/mq 很小/a 的/ude1 东西/n 里/f ，/w 谈/v 养生/vn 、/w 品茶/vi 、/w 书法/n ，/w 看起来/v 很/d 高雅/a ，/w 但/c 我/rr 觉得/v 这/rzv 是/vshi 玩物丧志/vl 。/w （/w 记者/nnt 江楠/nr ）/w 
—/w —/w 学者/nnt 解玺璋/nr 
