据/p 省/n 人大常委会/nis 机关/n 党组/nis 书记/nnt 唐俊昌/nr 介绍/v ，/w 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 是/vshi 继/vg 省委/nis [十二/m 届/q]/mq [四/m 次/qv 会议/n]/nz 之后/f 我省/n 召开/v 的/ude1 又一次/mq 重要/a 会议/n ，/w 是/vshi 全省/n 人民/n [政治/n 生活/vn]/nz 中/f 的/ude1 一件/mq 大事/n 。/w 本次/r 会议/n 将/d 于/p 19日/t 下午/t 闭幕/vi 。/w 会议/n 的/ude1 议程/n 草案/n 是/vshi ：/w 听取/v 和/cc 审议/v 省/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz ；/w 审查/vn 和/cc 批准/v 陕西省/ns 2013年/t [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz [执行/v 情况/n]/nz 与/cc 2014年/t [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz 草案/n 的/ude1 报告/n ；/w 批准/v 陕西省/ns 2014年/t [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz ；/w 审查/vn 和/cc 批准/v 陕西省/ns 2013年/t 财政/n [预算/n 执行/v 情况/n]/nz 和/cc 2014年/t [财政/n 预算/n]/nz 草案/n 的/ude1 报告/n ；/w 批准/v 陕西省/ns 2014年/t 省级/b [财政/n 预算/n]/nz ；/w 听取/v 和/cc 审议/v 省/n 人大常委会/nis 、/w 省/n 高院/n 、/w 省/n 检察院/nis 工作报告/v 及/cc 有关/vn 选举/v 事项/n 等/udeng 。/w 
