“/w 如果/c 不/d 及时/ad 出台/vi 相关/vn 法规/n 制度/n ，/w 而是/c 靠/v 自身/rr 道德/n 要求/n 来/vf 增强/v [垃圾/n 分类/vn]/nz 的/ude1 自觉性/n ，/w 恐怕/d 城市/n 处理/v 垃圾/n 的/ude1 能力/n 将/d 永远/d 赶/v 不/d 上/f 市民/n 制造/v 垃圾/n 的/ude1 速度/n 。/w ”/w 近日/t ，/w 李慧娟/nr 等/udeng [15/m 名/q]/mq 乌鲁木齐市/ns 人大代表/nnt 向/p 乌鲁木齐市/ns [第/m 十五/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 提交/v 了/ule “/w 关于/p 尽快/d 制定/v 《/w 乌鲁木齐市/ns [生活/vn 垃圾/n 分类/vn]/nz 管理/v 条例/n 》/w ”/w 的/ude1 议案/n 。/w 
议案/n 中/f 提到/v ，/w [垃圾/n 分类/vn]/nz 不能/v 单靠/nz 政府/nis ,/w 也/d 不能/v 单靠/nz 市民/n 的/ude1 自觉/a ,/w 目前/t 乌鲁木齐市/ns 乃至/c 新疆/ns 全区/n ，/w [垃圾/n 减量/v]/nz 分类/vn 相关/vn 法规/n 仍/d 为/p 空白/n 。/w 代表/nnt 们/k 建议/n 通过/p 出台/vi 相关/vn 法规/n ，/w 全面/ad 推进/vi [生活/vn 垃圾/n]/nz 细化/v 分类/vn 收集/v ,/w 明确/a 政府/nis 及/cc [城乡/n 居民/n]/nz 在/p [垃圾/n 分类/vn 收集/v]/nz 中/f 的/ude1 责任/n 和/cc 义务/n 。/w 
代表/nnt 们/k 认为/v ，/w 在/p 立法/vn 中/f ，/w 明确/a [生活/vn 垃圾/n 分类/vn]/nz 责任人/nnt 是/vshi 关键/n 。/w 同时/c ，/w 还/d 可/v 借鉴/vn 上海/ns 的/ude1 绿色/n 账户/n 激励/v 制度/n ，/w 让/v 市民/n 加快/v 形成/vn 良好/a 的/ude1 分类/vn 投放/v 习惯/n 。/w （/w 王梅/nr ）/w 

