11日/t ，/w 亚洲/ns 最/d 古老/a 藏书楼/n —/w —/w 天一阁/ns 的/ude1 [书画/n 艺术/n]/nz 院/n 揭牌/v 成立/vn ，/w [中央/n 美术/n 学院/nis]/ntu 院长/nnt 潘公凯/nr 担任/v 名誉/n 院长/nnt 。/w 
作为/p 艺术院/nis 成立/vi 的/ude1 首/q 个/q [文化/n 活动/vn]/nz ，/w “/w 翰墨/n 留香/nz —/w —/w 天一阁/ns 馆藏/v 书画/n 珍品/n 展/vg ”/w 同日/d [拉开/v 帷幕/n]/nz ，/w 展览/vn 从/p 天一阁/ns 馆藏/vn [四/m 千余/mq]/mq 件/q [书画/n 作品/n]/nz 中/f 精选/v ，/w 大/a 都/d 是/vshi 未曾/d 公开发表/v 或/c 展示/v 的/ude1 精品/n 力作/n 。/w 其中/rz ，/w “/w 宋四家/nr ”/w 之一/rz 黄庭坚/nr 的/ude1 草书/n ，/w “/w 元/q [四/m 家/q]/mq ”/w 之一/rz 吴镇/nr 的/ude1 画作/n ，/w 不仅/c 是/vshi 镇/n 阁/ng 之/uzhi 宝/n ，/w 亦/d 为/p 国/n 之/uzhi 珍品/n 。/w 
同时/c ，/w [天一阁/ns 书画/n 艺术院/nis]/nt 举行/v 了/ule 名誉/n 院长/nnt 聘任/v 仪式/n ，/w 聘请/v 中国/ns 著名/a [书画/n 艺术/n]/nz 家/q 、/w [中央/n 美术/n 学院/nis]/ntu 院长/nnt 潘公凯/nr 先生/n 担任/v 名誉/n 院长/nnt ，/w 其/rz 父亲/n 国画/n 大师/nnt 潘天寿/nr 当年/t 曾/d 为/p 天一阁/ns 题写/v ”/w 南国/s 书城/n ”/w 的/ude1 匾额/n ，/w 至今/d 还/d 悬挂/v 在/p 天一阁/ns 的/ude1 正/d 大门/n 。/w 
有着/v [450/m 余年/q]/mq 历史/n 之/uzhi 久/a 的/ude1 天一阁/ns 是/vshi 亚洲/ns 现有/v 最/d 古老/a 的/ude1 图书馆/nis ，/w 以/p 丰富/a 的/ude1 藏书/n 誉/ng 满学林/nr ，/w 然/rz 其/rz 所/usuo 藏/v 书画/n 却/d 鲜为人知/vl 。/w 其实/d ，/w 书画/n 典藏/nz 亦/d 蔚然/nz 可观/a 。/w 范氏/nz 私藏/v 时期/n ，/w 除/p 大量/m 绘制/v 精细/a 的/ude1 祖宗/n 像/v 是/vshi 研究/v 范氏/nz 家族/n 和/cc 明清/t 祖宗/n 画/v 艺术/n 的/ude1 重要/a 参照/v 和/cc 史料/n 资料/n 外/f ，/w [乾隆/n 皇帝/nnt]/nz 御赐/nz 的/ude1 《/w 平定/vi 回/v 部/q 得胜图/nz 》/w 和/cc 《/w 平定/vi 两/m 金川/ns 战/v 图/n 》/w 两套/mq 铜版画/n ，/w 也/d 是/vshi 民间/n 难得一见/nz 的/ude1 珍藏/vn ，/w 象征/n 着/uzhe 范氏/nz [一/d 族/ng]/mq 的/ude1 荣誉/n 。/w 
天一阁/ns 珍藏/v 书画/n ，/w 名家/n 居多/vi ，/w 在/p [四/m 千余/mq]/mq 幅/q 书画/n 中/f ，/w 近/a 八/m 成为/v 名家/n 作品/n 。/w 这/rzv 其中/rz 有/vyou 黄庭坚/nr 、/w 吴镇/nr 、/w 丰坊/nz 、/w 徐渭/nr 、/w 陈淳/nr 、/w 董其昌/nr 、/w 陈洪绶/nr 、/w 郑燮/nr 、/w 赵之谦/nr 、/w 任熊/nr 等/udeng 大家/rr 作品/n 。/w 所/usuo 藏/v 名家/n 作品/n 中/f ，/w 有/vyou 诸多/m 难得一见/nz 的/ude1 稀有/a 画作/n ，/w 乃至/c 传世/vi 孤/ag 作/v 。/w 
据悉/v ，/w 新的/a [书画/n 艺术/n]/nz 院/n 将/d 立足/vi 宁波/ns ，/w 面向/v 中国/ns ，/w 广/a 邀/v [书画/n 艺术/n]/nz 家/q ，/w 努力/ad 办成/v 集/q [书画/n 艺术/n]/nz 的/ude1 展示/vn 、/w 交流/vn 、/w 研究/vn 、/w 鉴赏/vn 、/w 出版/v 为/p 一体/n 的/ude1 [公共/b 艺术/n]/nz 平台/n 。/w 
