原/b 标题/n ：/w 合肥/ns 支付宝/nz 用户/n 去年/t 人均/a 网上/s 支出/n 破/v 万/m 名列/v 全国/n 第32/m 
2013年/t [网购/v 一/d 族/ng]/nz 是否/v 要/v “/w 剁/v 手/n ”/w ，/w 不妨/d 看看/v 支付宝/nz 对账单/nz 吧/y 。/w [今天/t 下午/t]/nz ，/w 支付宝/nz 发布/v 2013/m 全民/n 年度/n 对账单/nz 。/w 其中/rz 合肥市/ns 的/ude1 支付宝/nz 用户/n 2013年/t 人均/a 网上/s 支出/n [11516/m ./w 04/m 元/q]/mq ，/w 排/v 全国/n [第/m 32/m 位/q]/mq 。/w 
支付宝/nz 统计/vn 显示/v ，/w 2013年/t 网上/s 支出/n 金额/n 排名/vi 前/f 五/m 的/ude1 省份/n 名单/n 和/cc 2012年/t 相同/a ，/w 但/c 名次/n 却/d 发生/v 了/ule 变化/vn 。/w 广东/ns 反超/nz 浙江/ns ，/w 重新/d 夺回/v 2013年/t 网上/s 支出/n “/w 最/d 土豪/n ”/w 省份/n 的/ude1 称号/n ，/w 金额/n 占/v 到/v 全国/n 总量/n 的/ude1 15.99%/m 。/w 浙江/ns 以/p 12.17%/m 屈居/v 第二/m ，/w 紧随/nz 其后/f 位列/v [3/m 至/p 5/m 名/q]/mq 的/ude1 则/d 是/vshi 北京/ns 、/w 上海/ns 和/cc 江苏/ns 。/w 
具体/a 到/v 我省/n ，/w 2013年/t ，/w 安徽省/ns 的/ude1 支付宝/nz 网上/s 支出/n 金额/n 占/v 全国/n 的/ude1 2.12%/m ，/w 排/v [第/m 14/m 位/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 了/ule 127%/m ，/w 涨幅/n 位列/v 全国/n 第四/m 。/w 其中/rz 合肥市/ns 的/ude1 支付宝/nz 用户/n 2013年/t 人均/a 网上/s 支出/n [11516/m ./w 04/m 元/q]/mq ，/w 排/v 全国/n [第/m 32/m 位/q]/mq ，/w 其中/rz 人均/a [网上/s 购物/vn]/nz 消费/vn [6857/m ./w 88/m 元/q]/mq ，/w 缴费/vn 支出/n [1029/m ./w 43/m 元/q]/mq 。/w （/w 记者/nnt 陈丽卿/nr ）/w 
