陈若星/nr 在/p 基层/n 调研/v 社情民意/n （/w 资料/n 图片/n ）/w 王晓渭/nr 摄/vg 
陈若星/nr 米/q 领/v 群/ng 摄/vg 
今天/t ，/w 政协/nis [第/m 十一届/n]/nz [陕西省/ns 委员会/nis]/nt 第二次/mq 会议/n 在/p 西安/ns 召开/v 。/w 记者/nnt 昨日/t 获悉/v ，/w 本报/rz [一则/c 报道/v]/nz 引起/v 与/cc 会/v 省政协/n 委员/nnt 的/ude1 高度/d 关注/v 。/w 省政协/n 委员/nnt 陈若星/nr 昨天一/t 报到/vi 后/f ，/w 就/d 联系/v 陈忠实/nr 、/w 雷涛/nr 、/w 冷梦/nr 、/w 阎安/nr 等/udeng 多/a 位/q 文化界/n 委员/nnt 为/p 自己/rr 的/ude1 [一号/mq 提案/n]/nz 签名/vi 。/w 这个/rz 让/v 她/rr 上心/a 的/ude1 [一号/mq 提案/n]/nz ，/w 是/vshi 《/w 关于/p 为/p 知名/a 作家/nnt 聘请/v [法律/n 顾问/nnt]/nnt 的/ude1 提案/n 》/w 。/w 她/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 这个/rz 提案/n 的/ude1 创意/n 源自/v 《/w [西安/ns 晚报/n]/nz 》/w ，/w “/w 是/vshi 你们/rr 的/ude1 报道/vn 派生/v 出/vf 了/ule 这个/rz [一号/mq 提案/n]/nz ”/w 。/w 
报道/v 全国/n 引/v 强烈/a 反响/n 
去年/t 3月11日/t ，/w 本报/rz 文化/n 新闻/n 版/n 重点/n 刊发/v 了/ule 《/w 当心/v 洋/ag 合同/n 暗算/v [中国/ns 作家/nnt]/nz 》/w 的/ude1 报道/vn ，/w [独家/d 披露/v]/nz 了/ule 多/a 位/q 当代/t 著名/a 作家/nnt 作品/n 外文版/nz 遭遇/v 洋/ag [合同/n 欺诈/vn]/nz 的/ude1 事情/n ，/w 报道/v 没有/v 拘泥/vi 于/p 单一/a “/w 事实/n ”/w 要素/n 的/ude1 简单/a 呈现/v ，/w 而是/c 通过/p 对/p 事物/n 本质/n 和/cc 规律/n 的/ude1 深层/b 价值/n 研究/vn ，/w 呼吁/v 从/p 国家/n 层面/n 建立/v 关怀/vn 保护/v 机制/n 。/w 
这/rzv 篇/q 选题/n 新颖/a 、/w 角度/n 独特/a 的/ude1 报道/vn ，/w 因/p 刊发/v 在/p 全国/n “/w 两会/n ”/w 期间/f ，/w 所/usuo 反映/v 的/ude1 文学/n 输出/vn 安全/an 话题/n 迅即/d 得到/v 与/cc 会/v [全国/n 人大代表/nnt]/nnt 、/w 政协/nis 委员/nnt 的/ude1 广泛/a 关注/v ，/w 并/cc 引起/v 有关/vn [中央/n 领导人/nnt]/nz 的/ude1 高度/d 重视/v 。/w 此外/c ，/w 报道/v 设置/vn 的/ude1 话题/n 在/p 媒体/n 生态圈/n 里/f 引发/v 强烈/a 共振/vi ：/w 央视/j 、/w 《/w [新华/n 每日/r 电讯/n]/nz 》/w 《/w [人民日报/nz 海外版/n]/nz 》/w 《/w [新/a 民/ng 晚报/n]/nz 美国/nsf 版/n 》/w 等/udeng [300/m 多家/mq]/mq 媒体/n 转载/v 、/w 编发/v ；/w 《/w 人民日报/nz 》/w 《/w [扬子/ntc 晚报/n]/nz 》/w 《/w [华西/ns 都市报/nz]/nz 》/w 《/w [北京/ns 青年报/n]/nz 》/w 等/udeng [十/m 多家/mq]/mq 报/n 媒/ng ，/w 先后/d 就/d “/w [中国/ns 文学/n]/nz 输出/vn ”/w “/w 作家/nnt 经纪人/nnt ”/w “/w 文学/n 走/v 出去/vf ”/w “/w 文学/n 安全/an ”/w 等/udeng 相关/vn 话题/n 集中/v 报道/vn ，/w 使/v 文学/n 输出/v [安全/an 问题/n]/nz 成为/v 2013年/t 春/tg 舆论/n 报道/v 的/ude1 一个/mq 热点/n 。/w 
建言/nz 给/p 知名/a 作家/nnt 配/v [法律/n 顾问/nnt]/nnt 
这/rzv 篇/q 报道/v ，/w 也/d 引起/v [陕西省/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 陈若星/nr 的/ude1 高度/d 重视/v 。/w 陈若星/nr 现任/v 《/w [文化/n 艺术/n]/nz 报/n 》/w 总编辑/nnt ，/w 既是/c 作家/nnt 、/w 翻译家/nnd ，/w 又是/c 职业/n 报/n 人/n ，/w 出于/v 新闻/n 人/n 的/ude1 [职业/n 敏感/a]/nz ，/w 她/rr 历来/d 对/p [文化/n 艺术/n]/nz 领域/n 的/ude1 新动态/nz 、/w 新问题/nz 都/d [非常/d 关注/v]/nz 。/w 她/rr 说/v ，/w “/w 看完/v 这/rzv 篇/q 报道/v ，/w 我/rr 一连/d 好/a 几天/mq 就/d 没/d 睡/v 安稳/a 过/uguo ，/w 并/cc 由此/d 引发/v 了/ule 长久/a 的/ude1 思考/vn 。/w ”/w 
“/w 文学/n 是/vshi 一切/rz 艺术/n 的/ude1 源头/n 和/cc 母体/n 。/w ”/w 陈若星/nr 说/v ，/w “/w 现实/n 中/f ，/w 很多/m 知名/a 作家/nnt 因/p 忙于/v 低头/vi 创作/vn ，/w 根本/a 无力/vi 应对/v 各种/rz 繁冗/nz 的/ude1 官司/n 。/w ”/w 她/rr 认为/v ，/w [优秀/a 作品/n]/nz 固然/c 是/vshi 作家/nnt 个体/n 的/ude1 产权/n ，/w 但/c 在/p 全球/n 重视/v 和/cc 发展/v [文化/n 软实力/nz]/nz 的/ude1 当下/d ，/w 又/d 不/d 完全/ad 是/vshi 属于/v 作家/nnt 个人/n 的/ude1 。/w [从/p 某种/rz 意义/n 上/f]/nz 说/v ，/w 助推/vn 更多/ad [优秀/a 作品/n]/nz 安全/an 地/ude2 “/w 走/v 出去/vf ”/w ，/w 是/vshi 一个/mq 事关/v 地域/n 乃至/c 国家/n 形象/n 的/ude1 严肃/a 话题/n 。/w 
为此/bl ，/w 她/rr 呼吁/v [有关/vn 部门/n]/nz 可以/v 参照/vn 为/p 政协/nis 委员/nnt 配备/v [法律/n 顾问/nnt]/nnt 的/ude1 做法/n ，/w 启动/v 为/p 知名/a 作家/nnt 配备/v [法律/n 顾问/nnt]/nnt 事宜/n 。/w “/w 陕西/ns 是/vshi [闻名/v 全国/n]/nz 的/ude1 文学/n 大/a 省/n ，/w 我们/rr 应当/v 先/d 走/v 一步/mq 。/w ”/w 她/rr 同时/c 认为/v ，/w 为/p 知名/a 作家/nnt 聘请/v [法律/n 顾问/nnt]/nnt “/w 有/vyou 在/p 全国/n 推广/vn 的/ude1 现实/n 价值/n 和/cc 深远/a 意义/n ”/w 。/w （/w 记者/nnt 章学锋/nr ）/w 
原/b 标题/n ：/w 本报/rz 报道/v 派生/vn 出/vf [一号/mq 提案/n]/nz 
