11日/t 下午/t ，/w 记者/nnt 在/p [乌鲁木齐/ns 碾子/n 沟/n 客运站/nis]/nt 发现/v ，/w 由于/p 客运/n 高峰/n 未/d 至/p ，/w 旅客/n 平均/a 购票/v 时间/n 不/d 超过/v 十分钟/mq 。/w 
11日/t [北京/ns 时间/n]/nz 17:18/m ，/w 记者/nnt 来到/v 碾子/n 沟/n 客运站/nis ，/w 不到/v 一分钟/mq 就/d 通过/p 了/ule 入口/n 的/ude1 安检/n ，/w 入口/n 没有/v 出现/vn 排队/vi 安检/n 的/ude1 现象/n 。/w 在/p 购票/v 大厅/n ，/w [四/m 个/q]/mq 窗口/s 正在/d 售票/vn ，/w 每个/r 售票口/n 约/d 有/vyou [十几/m 名/q]/mq 左右/f 的/ude1 旅客/n 排队/vi 购票/v 。/w 
购票/v 完成/vn 后/f ，/w 记者/nnt 遇到/v 了/ule 正在/d 候车/vn 的/ude1 加/v 孜/ng 拉·巴依达/nrf 吾/rr 列/v 提/v 两姐妹/nz ，/w 原来/d 她们/rr 是/vshi [三峡/ns 大学/nis]/ntu 的/ude1 学生/nnt ，/w “/w 我们/rr 放/v 寒假/t 了/ule ，/w 今天/t 早上/t 刚/d 坐火车/v 到/v 乌鲁木齐/ns ，/w 然后/c 在/p 上午/t [11/m 点/qt]/mq 左右/f 来/vf 客运站/nis 买/v 的/ude1 票/n ，/w 下午/t [19/m 点/qt]/mq 的/ude1 车/n ，/w 我们/rr 就/d 可以/v 回/v [尼勒克/nrf 县/n]/ns 了/ule 。/w ”/w 今年/t 大/a 二/m ，/w 学/v [临床/vn 医学/n]/nz 的/ude1 加/v 孜/ng 拉·巴依达/nrf 吾/rr 列/v 提/v 笑着/vi 说/v ，/w 瘦瘦/nz 小小的/z 她/rr 拉/v 着/uzhe 一个/mq 大大/d 的/ude1 行李箱/n ，/w 正在/d 准备/v 前往/v 候车/vn 厅/n ，/w “/w 买票/nz 很/d 方便/a ，/w 早上/t 买票/nz 的/ude1 时候/n 不到/v [五/m 分钟/qt]/mq ，/w 就/d 买/v 到/v 了/ule 。/w ”/w 
在/p 候车/vn 厅里/nz ，/w 没有/v 出现/vn 无/v 座/q 的/ude1 旅客/n 。/w 已经/d 在/p 客运站/nis 工作/vn 了/ule [十几/m 年/qt]/mq 的/ude1 刘海妍/nr ，/w 作为/p 值班/vn 站长/nnt 正在/d 为/p [十二/m 岁/qt]/mq 穿着/n 校服/n 的/ude1 江帅克/nr 开具/v 购票/vn 凭/p 条/q 。/w “/w 把/pba 你/rr 的/ude1 姓名/n ，/w 你/rr 和/cc 你/rr 父母/n 的/ude1 电话/n ，/w 还有/v 去/vf 哪/ry 都/d 登记/vn 在/p 这里/rzs 。/w ”/w 刘海妍/nr 和/cc 江帅克/nr 的/ude1 母亲/n 通过/p 电话/n 后/f ，/w 确认/v 江帅克/nr 的/ude1 目的地/n 后/f ，/w 给/p 江帅克/nr 开具/v 了/ule 包含/v 姓名/n 、/w [身份证/n 号/q]/nz 以及/cc 目的地/n 的/ude1 凭/p 条/q 。/w “/w 拿着/vf 这个/rz 去/vf 窗口/s 就/d 可以/v 买票/nz 了/ule 。/w ”/w 在/p 给/p 江帅克/nr 交代/v 清楚/a 后/f ，/w 刘海妍/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w “/w 未成年/n 旅客/n 如果/c 没有/v 拿着/vf 值班/vn 站长/nnt 开具/v 的/ude1 凭/p 条/q 是/vshi 无法/v 购票/vn 的/ude1 ，/w 为了/p 保障/v 孩子们/nz 的/ude1 安全/an ，/w 我们/rr 会/v 在/p 核实/v 相关/vn 信息/n 后/f 开具/v 凭/p 条/q ，/w 并/cc 登记/vn 他们/rr 的/ude1 乘车/vn 信息/n ，/w 在/p 乘车/vi 后/f ，/w 还/d 会/v 告知/vn 司机/nnt 对/p 他们/rr 进行/vn 特别/d 关照/v 。/w ”/w 
拿着/vf 凭/p 条/q ，/w 不到/v 十分钟/mq ，/w 江帅克/nr 就/d 买/v 到/v 了/ule [16/m 号/q]/mq 到/v 新源县/ns 的/ude1 半票/n ，/w “/w 我/rr 在/p [十二/m 中/f]/mq 读书/vi ，/w [16/m 号/q]/mq 刚好/d 考完/nz 试/v ，/w 晚上/t 直接/ad 到/v 客运站/nis ，/w 就/d 可以/v 回家/vn 了/ule 。/w ”/w 江帅克/nr 高兴/a 地/ude2 说/v 。/w 
在/p 记者/nnt 采访/v 的/ude1 [十几/m 分钟/qt]/mq 内/f ，/w 刘海妍/nr 一直/d 不停/v 地/ude2 在/p 接/v 热线/n 、/w 改签/nz 、/w 指路/v 、/w 查票/v 。/w “/w 按照/p 我/rr 的/ude1 经验/n 来说/uls ，/w 客运/n 高峰期/n 一般/ad 在/p 大年三十/t 的/ude1 前/f 十天/mq 开始/v ，/w 这/rzv 两天/mq 学生/nnt 预购/v 15/m 、/w [16/m 号/q]/mq 车票/n 的/ude1 情况/n 多/a 一点/mq 。/w ”/w 
在/p 服务站/nis 旁边/f ，/w 有/vyou 一台/mq 能/v 提供/v [6/m 个/q]/mq 充电/vi 口/n 的/ude1 大型/b 充电器/n 正在/d 工作/vn 中/f ，/w “/w 这/rzv 是/vshi 今天/t 我们/rr 站/vi 新/a 上/f 的/ude1 机器/n ，/w 是/vshi 为了/p 能够/v 让/v 旅客/n 们/k 更/d 方便/a 。/w ”/w 刘海妍/nr 带着/vn 点/qt 嘶哑/a 地/ude2 介绍/v 道/qv ，/w “/w 在/p [春运/n 高峰/n]/nz 到来/vi 的/ude1 时候/n ，/w 我们/rr 这个/rz 服务站/nis 会/v 同时/c 有/vyou [3/m 名/q]/mq 站长/nnt 值班/vn ，/w 售票/vn 窗口/s 的/ude1 售票/vn 时间/n 也/d 会/v 延长/vn ，/w 还/d 会/v 增加/vn 售票/vn 窗口/s 的/ude1 数量/n 和/cc 班车/n 的/ude1 班次/n 。/w ”/w 
目前/t ，/w 碾子/n 沟/n 客运站/nis 每天/r 约/d 有/vyou [200/m 多/a]/mq 的/ude1 班次/n 运营/vn ，/w 刘海妍/nr 表示/v ，/w “/w 客运站/nis 已经/d 做好/v 了/ule 迎接/v 春运/n 的/ude1 准备/vn ，/w 也/d 将/d 为/p 旅客/n 们/k 提供/v 更好/d 更/d 便利/an 的/ude1 服务/vn 。/w ”/w 
据/p 了解/v ，/w 目前/t 购票/v 时间/n 是/vshi 7：30/m 至/p 21:00/m ，/w 同时/c 可以/v 提前/vn 一天/mq 通过/p [电话/n 订票/vn]/nz 。/w （/w 陈蔷薇/nr ）/w 
