林江国/nr 在/p 《/w 壮士/n 出/vf 川/b 》/w 中/f 扮演/v 尚未/d 毕业/v 就/d 奔赴/v 前线/s 的/ude1 川军/n 学生/nnt 连长/nnt 张抗/nr 
[四川/ns 卫视/n]/nz 开/v 年/qt 大戏/n 《/w 壮士/n 出/vf 川/b 》/w 以/p [淞沪/nz 会战/vn]/nz [拉开/v 序幕/n]/nz ，/w 用/p 浓墨重彩/vl 的/ude1 艺术/n 手段/n 重现/v 了/ule 川军/n 浴血奋战/vl 的/ude1 悲壮/a 和/cc 惨烈/a ，/w 获得/v 收视/nz 和/cc 口碑/n 双丰收/nz 。/w 该剧/r 不仅/c 还原/vi 了/ule 有/vyou 真实/a 原型/n 的/ude1 大小/n 战例/n [34/m 个/q]/mq ，/w 并且/c 将/d 曾经/d 因/p 军需/n 不足/an 而/cc 穿着/n 草鞋/n 披着/v 蓑衣/n 、/w 别/d 着/uzhe 烟枪/n 挂着/v 自制/vn 手榴弹/n 、/w 扛着/v 大刀/n 用/p 着/uzhe 步枪/n 的/ude1 抗战/vn 先驱/n 们/k 进行/vn 全真/nz 展现/v ，/w 让/v 看惯/nz 了/ule 手/n 撕/v 鬼子/n 、/w 手榴弹/n 炸/v 飞机/n 、/w 头盔/n 挡/v 子弹/n 等/udeng 抗战/vi 神/n 剧/n 的/ude1 观众/n ，/w 受到/v 不/d 小/a 的/ude1 震撼/vn 。/w 而/cc 随着/p 《/w 壮士/n 出/vf 川/b 》/w 热/a 播/v ，/w 随着/p 川军/n 那段/r 可歌可泣/vl 的/ude1 峥嵘岁月/n 的/ude1 重现/vn ，/w 此前/t 鲜少/nz 被/pbei 提及/v 的/ude1 川军/n ，/w 作为/p 抗日战争/nz 中/f 一支/mq 起着/v 举足轻重/vl 作用/n 的/ude1 军队/n 重回/v 大众/ntc 视线/n ，/w 引发/v 了/ule 观众/n 对于/p 战争/n 和/cc 历史/n 的/ude1 再度/d 思考/vn 。/w 
陈列/v 于/p [建/v 川/b 博物馆/nis]/nt 川军/n 抗战/vi 馆内/s 的/ude1 死/vn 字/n 旗/n (/w 复制品/n )/w 
█/w 携/v “/w 死/v ”/w 字/n 旗/n 出/vf 川/b 64万/m 伤亡/vn 惨烈/a [居/v 全国/n 之/uzhi 首/q]/nz 
摘自/v 《/w 兵火/n ：/w 抗日战争/nz 》/w 作者/nnt ：/w 樊建川/nr 出版社/nis ：/w [解放军/nnd 文艺/n 出版社/nis]/nt 
1937年7月7日/t ，/w “/w [卢沟桥/ns 事变/n]/nz ”/w 爆发/v ，/w [四川省/ns 政府/nis]/nto 主席/nnt 刘湘/nr 立即/d 向/p 中央/n 和/cc 全国/n 通电/vi 请缨/v 抗战/vn ：/w “/w 和平/n 果/ng 已/d 绝望/a ，/w 除/p [全民/n 抗战/vi]/nz 外/f ，/w 别/d 无/v 自存/nz 之/uzhi 道/qv ，/w 要求/n 当局/n 早/a 决/v 大计/n ，/w 甫/d 澄/b 愿/v 率/v 川军/n 供/vi 驱遣/v 抗敌/vn ！/w ”/w 不久/d ，/w 在/p 南京/ns 召开/v 的/ude1 国防/n 会议/n 及/cc 党政/n 联席会议/n 上/f ，/w 刘湘/nr 慷慨激昂/vl ，/w 再次/d 声明/n ：/w “/w 四川/ns 为/p 国家/n 后防/n 要地/n ，/w 今后/t 长期/d 抗战/vi ，/w 四川/ns 即/v 应负/v 长期/d 支撑/v 之/uzhi 巨/ag 责/ng 。/w 四川/ns 竭力/d 抗战/vi ，/w 所有/b 人力/n 、/w 物力/n ，/w 无/v 一/m 不可/v 贡献/n 国家/n …/w …/w ”/w 刘湘/nr 又/d 发表/v 《/w 告/v 川/b 康军民/nr 书/n 》/w ，/w 对/p 全省/n 作出/v 动员/vn ：/w “/w …/w …/w 中华民族/n 为/p 巩固/v 自己/rr 之/uzhi 生存/vi ，/w 对/p 日本/ns 之/uzhi 侵略/v 暴行/n ，/w 不能不/d 积极/ad 抵抗/vn ！/w 凡/d 我国/n 人/n ，/w 必须/d 历尽艰辛/vl ，/w 从/p [尸/ng 山/n 血海/nz]/nz 中/f 以/p 求得/v 最后/f 之/uzhi 胜利/vn ！/w …/w …/w 四川/ns 为/p 国人/n 期望/vn 之/uzhi 复兴/vn 民族/n 根据地/n 与/cc 战时/t 后防/n 重/a 地/ude2 ，/w 山川/n 之/uzhi 险要/a ，/w 人口/n 之/uzhi 众多/a ，/w 物产/n 之/uzhi 丰富/a ，/w 四川/ns 7000万/m 人民/n 所/usuo 应/v 负担/n 之/uzhi 责任/n ，/w 较/d 其他/rzv 各省/r 尤为/d 重大/a ！/w …/w …/w ”/w 
8月/t ，/w 各路/r 川军/n 将领/nnt 集/q 议/v 抗战/vn 事宜/n ，/w 决心/n 放弃/v 前嫌/n ，/w 统/vi 兵/n [14/m 个/q]/mq 师/ng ，/w 开赴/v 抗日/vn 前线/s 。/w 
为/p 抗日/vn ，/w 川军/n 执行/v 了/ule 蒋介石/nr “/w [军队/n 国家/n 化/v]/nz ”/w 的/ude1 指令/n ，/w 接受/v 了/ule 国民政府/nt 的/ude1 整编/vn 。/w 而/cc 一/m 心想/v 插手/v 四川/ns 的/ude1 蒋介石/nr 以/p [几/d 道/qv]/mq 军令/n ，/w 把/pba 刚/d 出/vf 川/b 的/ude1 川军/n 分得/v 个/q 七零八落/al 。/w 从此/d ，/w 川军/n 的/ude1 足迹/n 遍布/v 了/ule 全国/n 的/ude1 抗日/vn 战场/n ，/w 几乎/d 所有/b 的/ude1 对/p 日/b 大会战/n 中/f ，/w 都/d 有/vyou 川军/n 将士/n 的/ude1 身影/n 。/w 民族/n 危亡/n 之际/f ，/w 他们/rr 以/p [国家/n 利益/n]/nz 为重/vi ，/w 深明大义/vl ，/w 忍辱负重/vl ，/w 慷慨/a 赴死/v ，/w 以/p 劣势/n 武器/n ，/w [无数/m 次/qv]/mq 与/cc 装备/n 精良/a 的/ude1 日军/n 进行/vn 殊死/d 决战/vi 。/w 根据/p 国民政府/nt 统计/vn ，/w 川军/n 在/p [抗战/vi 时期/n]/nz 的/ude1 [伤亡/vn 人数/n]/nz 约/d 为/p 全国/n 抗日/vn 军队/n 伤亡/v 总数/n 的/ude1 1/5/m ，/w 居/v 全国/n 之/uzhi 冠/ng ！/w 
川军/n 前脚/n 出/vf 川/b 抗日/vn ，/w 国民政府/nt 后脚/n 迁都/v 到/v 了/ule 重庆/ns 。/w 到/v 国民政府/nt 还/d 都/d 南京/ns ，/w 近/a 8年/t 时间/n ，/w 四川/ns 一直/d 承载/v 着/uzhe 各种/rz 超负荷/b 的/ude1 负担/n 。/w 四川/ns 人民/n 却/d 始终/d [毫无/v 怨言/n]/nz ，/w 一边/d 节衣缩食/vl 、/w [勒紧/v 裤带/n]/nz 支援/v 政府/nis 抗战/vi ，/w 一边/d 含泪/vd 把/pba 近/a 300万/m 子弟/n 再送/v 前线/s …/w …/w 
由于/p [武器/n 装备/n]/nz 和/cc 兵员/nnd 素质/n 的/ude1 落后/a ，/w [中国/ns 军队/n]/nt 一直/d 伤亡/vn 惨重/a 。/w 经过/p 几次/mq 大会战/n ，/w [中国/ns 军队/n]/nt 兵额/nz 的/ude1 需求量/n [越来越/d 多/a]/nz ，/w 而/cc 沦陷区/n [越来越/d 大/a]/nz ，/w 可以/v 征兵/vn 的/ude1 地域/n [越来越/d 小/a]/nz ，/w 甚至/d 有的/rz 地方/n 兵源/n 几近/d 枯竭/vi 。/w 大后方/s ，/w 尤其/d 是/vshi 四川/ns ，/w 成为/v 了/ule 中国/ns 最大/gm 的/ude1 兵源/n 基地/nis ，/w 征兵/vn 任务/n 一直/d 十分/d 沉重/a 。/w 在/p 四川/ns 大规模/b 的/ude1 征兵/vn 活动/vn 中/f ，/w 虽然/c 一些/mq 地区/n 出现/v 了/ule “/w 抓壮丁/nz ”/w 的/ude1 现象/n ，/w 但/c 那/rzv 并不/d 代表/nnt 主流/n 。/w 
很多/m 四川/ns 民众/n 送子/nz 上/f 战场/n 的/ude1 故事/n 催人泪下/vl ：/w 
安县/ns 曲山镇/ns 青年/n 王建堂/nr 与/cc 朋友/n 分头/d 串联/v 了/ule [100/m 个/q]/mq 青年/n ，/w 向/p 县政府/n 请命/v 杀敌/vi 。/w 就/d 在/p 他们/rr 开拔/vi 前/f ，/w 县政府/n 收到/v 了/ule 王建堂/nr 的/ude1 父亲/n 王者/n 成/v 寄来/vf 的/ude1 一面/n 出征/vi 旗/n 。/w 当/p 众人/n 展开/v 这/rzv 面/nf 出征/vi 旗/n 时/ng ，/w 全都/d 大吃一惊/vl —/w —/w 与/cc 祝愿/v 亲人/n 平安/a 远征/v 相反/vn ，/w 这/rzv 面/nf 由/p 一块/s 宽大/a 的/ude1 白布/n 制成/v 的/ude1 大旗/n ，/w 居中/vi 写/v 着/uzhe 一个/mq 大大/d 的/ude1 “/w 死/v ”/w 字/n ！/w 出征/vi 旗/n 的/ude1 右上方/nz 写/v 着/uzhe ：/w “/w 我/rr 不愿/nz 你/rr 在/p 我/rr 近/a 前/f 尽孝/nz ，/w 只/d 愿/v 你/rr 在/p 民族/n 份/q 上/f 尽忠/v ！/w ”/w 左上方/nz 写/v 着/uzhe ：/w “/w 国难当头/vl ，/w 日寇/n 狰狞/a ，/w 匹夫/n 有/vyou 份/q 。/w 本/rz 欲/d 服役/vi ，/w 奈/vg 过/uguo 年龄/n 。/w 幸/vg 吾/rr 有/vyou 子/ng ，/w 自觉/a 请缨/v 。/w 赐/v 旗/n 一面/n ，/w 时刻/n 随身/d 。/w 伤/v 时/ng 拭/vg 血/n ，/w 死后/qt 裹/v 身/ng 。/w 勇往直前/vl ，/w 勿忘/nz 本分/n ！/w ”/w 
…/w …/w 
四川/ns 兵/n 在/p 各/rz 战场/n 都/d 很/d 受欢迎/nz ，/w 他们/rr 吃苦耐劳/vl ，/w [英勇/ad 善战/vi]/nz ，/w 往往/d 还/d 没/d 等到/v 分配/vn ，/w 就/d 被/pbei 各/rz 部队/nis 闻讯/vi 抢走/v 。/w 
1944年/t ，/w 为/p 解/v 兵源/n 短缺/vi 之/uzhi 急/v ，/w 蒋介石/nr 在/p [国民/n 参政/vi 会/v]/nz 上/f ，/w 以/p “/w [一寸/mq 河山/n 一寸/mq 血/n]/nz ，/w 十万/m 青年/n [十/m 万/d 军/n]/mq ”/w 为/p 号召/v ，/w 动员/v 青年/n 从军/vi 。/w 这/rzv 一年/mq ，/w 四川/ns 多/a 所/usuo [大学/nis 校园/n]/nz 内/f ，/w 宣传/vn 从军/vi 的/ude1 标语/n 随处可见/vl ，/w 巡回/vn 演讲/vn 往来/vn 不断/d ，/w 操场/n 上/f 的/ude1 “/w 从军/vi 报名/vi 处/n ”/w 人头攒动/n ，/w 激昂/a 的/ude1 歌曲/n 一刻/mq 不停/v ，/w 似乎/d 没有/v 一个人/mq 能/v 安稳/a 地坐/nz 下来/vf 去/vf 读/v “/w 圣贤/n 书/n ”/w 。/w 学生/nnt 纷纷/d 报名/vi ，/w 已/d 订婚/vi 的/ude1 推迟/vn 了/ule 婚期/n ，/w 免/v 服兵役/vn 的/ude1 独子/n 坚决/ad 从军/vi …/w …/w 就/d 连/ulian 一些/mq 高官/nnt 子弟/n 也/d [踊跃/ad 报名/vi]/nz ，/w 其中/rz 有/vyou 时任/v [四川省/ns 政府/nis]/nto 主席/nnt 的/ude1 张群/nr 的/ude1 公子/n 张继正/nr 等/udeng 。/w 
根据/p [国民政府/nt 军政/n 部/q]/nz 长/a 何应钦/nr 公布/v 的/ude1 数字/n ：/w 四川/ns [一/d 省/n]/mq 征兵/vn ，/w 无论/c 配额/n 与/cc 实征/nz 数额/n ，/w 均/d 约/d 占/v 全国/n 总额/n 的/ude1 1/5/m ，/w 居/v 全国/n 第一/m ；/w 全国/n 约/d 有/vyou 15万/m 知识青年/n 登记/vn 从军/vi ，/w 四川/ns [一/d 省/n]/mq 有/vyou [4/m 万/d 人/n]/mq 以上/f ，/w 居/v 全国/n 第一/m 。/w 全国/n 抗日/vn 军队/n 中/f 每/rz 不到/v [10/m 个人/n]/mq 中/f 有一个/mq 是/vshi 四川/ns 人/n ，/w 因此/c [中国/ns 军队/n]/nt 有/vyou 了/ule 一句/mq 俗语/n ，/w 叫/vi “/w 无/v 川/b 不成/v 军/n ”/w 。/w 
四川/ns 是/vshi 抗战/vi 的/ude1 大/a 基地/nis ，/w 四川/ns 是/vshi 抗战/vi 的/ude1 大/a 熔炉/n ，/w 四川/ns 人民/n 在/p 全国/n 抗战/vi 8年/t 时间/n 里/f ，/w 有钱/a 的/ude1 出/vf 钱/n ，/w 有力/a 的/ude1 出力/vn 。/w 
前方/s 将士/n 浴血/v 沙场/n ，/w 缺/v 衣/ng 少/a 粮/n ，/w 作战/vi 艰苦/a ，/w 牵动/v 着/uzhe 后方/s 爱国/a 军民/n 的/ude1 心/n 。/w 时任/v [国民政府/nt 军事/n 委员会/nis]/nt [副/b 委员长/nnt]/nnt 的/ude1 冯玉祥/nr 将军/nnt ，/w 以/p “/w 中国/ns 国民/n 节约/v 献金/v [救国/vn 运动/vn]/nz 总会/nis 会长/nnt ”/w 身份/n ，/w 从/p 重庆/ns 出发/vi ，/w 走遍/v 全/a 川/b [20/m 多个/mq]/mq 县市/n ，/w 进行/vn 为期/vi 一年/mq 的/ude1 巡回/vn 演讲/vn ，/w 掀起/v 了/ule 四川/ns 民众/n 爱国/a 募捐/vn 的/ude1 高潮/n 。/w 
在/p 白沙/ns 献金/v 会上/n ，/w 1万多名/m 男女/n 学生/nnt 齐/a 跪在/v 地/ude2 ，/w 哭/v 着/uzhe 哀求/v 在场/vn 的/ude1 名流/n 士绅/n ：/w “/w 请/v 你们/rr 救救/v 我们/rr 的/ude1 国家/n ，/w 救救/v 我们/rr 苦难/n 的/ude1 民族/n 吧/y ！/w …/w …/w ”/w 众人/n 泪流满面/al ，/w 有的/rz 当场/d 慷慨解囊/vl ，/w 有的/rz 当场/d 褪/v 下/f 了/ule 金表/n 、/w 金戒指/nz 、/w 金手镯/nz …/w …/w 
在/p 泸县/ns 献金/v 会上/n ，/w 一群/mq 乞丐/nnd 捐出/v 了/ule 用/p 破/v 碗/n 盛/v 着/uzhe 的/ude1 活命钱/n ；/w 一群/mq 断手/nz 残/a 脚/n 的/ude1 伤兵/n 相互/d 搀扶/v 着/uzhe ，/w 捐出/v 了/ule 他们/rr 靠/v 编/v 藤椅/n 、/w 制/v 雨伞/n 义卖/vn 得来/v 的/ude1 [1/m 万/d 多元/b]/mq 钱/n …/w …/w 冯玉祥/nr ，/w 这位/r 刚毅/a 耿直/a 的/ude1 老/a 将军/nnt ，/w 双手/n 接过/v 这些/rz 钱/n ，/w 感动/v 得/ude3 热泪/n 滚滚/z ，/w 四周/f 的/ude1 人/n 也/d 哭/v 作/v 一团/mq …/w …/w 
自/p 川军/n 出/vf 川/b 抗战/vi 以来/f ，/w 四川/ns 各界/rz 组织/n 的/ude1 各类/r 募捐/vn 活动/vn 从未/d 间断/vi 。/w 据/p 国民党/n [中央/n 宣传部/nis]/nt 不/d 完全/ad 统计/vn ，/w 仅/d 四川/ns 民众/n 前/f 两次/mq 献金/v 总额/n 就/d 达/v [6/m 至/p 7/m 亿元/q]/mq 。/w 这笔/r 巨款/n ，/w 都/d 是/vshi 四川/ns 人民/n 的/ude1 血汗钱/n ，/w 多/a 用来/v 购买/vn 了/ule 战场/n 急需/v 的/ude1 飞机/n 、/w 大炮/n 、/w 枪支/n 等/udeng 武器/n ，/w 狠狠/d 地/ude2 打击/v 了/ule [日本/ns 侵略者/n]/nz 。/w 
随着/p 黄河/ns 、/w 长江/ns 、/w 珠江/ns 等/udeng 流域/n 产粮区/nz 的/ude1 相继/d 沦陷/vi ，/w 四川省/ns 承载/v 了/ule 国民政府/nt 主要/b 的/ude1 粮食/nf 负担/n 。/w 为此/bl ，/w 省政府/n 各/rz 部门/n 印发/v 了/ule 各种/rz 宣传/v 小册子/n 、/w 传单/n 、/w 标语/n 和/cc 文告/n 等/udeng ，/w 四处/d 宣讲/v 缴/v 粮/n 是/vshi 爱国/a 行动/vn ，/w 是/vshi 国民/n 应/v 尽/vi 的/ude1 义务/n 。/w 广大/b 农民/nnt 积极/ad 响应/v ：/w 山道/n 上/f ，/w 田垄/ns 间/f ，/w 时常/d 可以/v 看到/v 肩挑/v 背/v 扛/v 、/w 络绎不绝/vl 的/ude1 送粮/vn 农民/nnt 。/w 遇到/v 收成/n 不好/a 的/ude1 年份/n ，/w 有些/rz 地区/n 的/ude1 农民/nnt 饿着/nz 肚子/n ，/w 甚至/d 饿得/nz 奄奄一息/vl ，/w 靠吃/nz “/w 观音土/n ”/w 充饥/vi ，/w 也/d 要/v 想尽/v 办法/n ，/w 不/d 拖欠/v [半/m 粒/q]/mq “/w 公粮/n ”/w 。/w 从/p 1941年/t 到/v 抗战/vn 胜利/vn 的/ude1 4/m 年间/n ，/w 四川/ns 共/d 征收/v 稻谷/nf 总量/n 约/d 占/v 全国/n 总量/n 的/ude1 1/3/m 。/w 
全省/n 人民/n 还/d 担负/v 起/vf 了/ule “/w 大后方/s ”/w 的/ude1 建设/vn 重任/n 。/w 四川/ns 是/vshi 日军/n [战略/n 轰炸/v]/nz 的/ude1 首要/b 省份/n ，/w 但/c 大轰炸/nz 并/cc 没有/v 摧/vg 垮/vi 四川/ns 人民/n 的/ude1 意志/n ，/w 反而/d 增加/v 了/ule 他们/rr 的/ude1 反抗/vn 精神/n 和/cc 凝聚力/n 。/w 虽然/c 轰炸/v 频仍/vn ，/w 但/c 工厂/nis 不/d 停工/vi ，/w 工人们/nz 加班加点/vl 为/p 前线/s 赶制/v 被/pbei 服/v 和/cc [武器/n 弹药/n]/nz 。/w 藏匿/vi 山/n 中/f 的/ude1 工厂/nis 更是/d 夜以继日/dl 地/ude2 不停/v 运转/vn ，/w 每/rz 到/v 夜晚/n ，/w 厂房/n 车间/n [灯火/n 通明/z]/nz ，/w 机器/n 轰隆/o ，/w 这/rzv 一/m 景象/n 构成/v 了/ule “/w 中国/ns 工业/n 史上/d 的/ude1 壮丽/a 诗篇/n ”/w 。/w 
为/p 打通/v 抗战/vn 交通线/n ，/w 四川/ns 200多万/m 民工/nnd 担/q 起/vf 了/ule 川/b 陕/b 、/w 成渝/nr 等/udeng 公路/n 的/ude1 修建/vn 和/cc [空军/nis 基地/nis]/nz 的/ude1 赶/v 修/vn 任务/n 。/w 他们/rr [吃/v 糠/n 咽/v 菜/n]/nz ，/w [衣衫/n 褴褛/z]/nz ，/w 风雨无阻/vl ，/w 硬是/d 凭着/p [一/d 双双/q]/mq 长/a 满/a 老茧/nhd 的/ude1 手/n 和/cc 简单/a 原始/a 的/ude1 工具/n ，/w 创造/v 了/ule 一个/mq 又/d 一个/mq 交通/n 史上/d 的/ude1 奇迹/n 。/w 
因为/c 收藏/v ，/w 我/rr 有幸/v 与/cc 一些/mq 出/vf 川/b 抗日/vn 的/ude1 川籍/n 老兵/n 相识/vi ，/w 相交/vi 。/w 通过/p 他们/rr ，/w 更/d 增添/v 了/ule 我/rr 对/p 四川/ns 的/ude1 热爱/vn 。/w 这些/rz 老兵/n 虽然/c 都/d 已/d 进/vf 暮年/t ，/w 但/c 谈到/v 人生/n 那段/r 打/v 鬼子/n 的/ude1 辉煌/a 经历/n 时/ng ，/w 依然/d [声/qv 若/c 洪钟/n]/nz ，/w 情绪/n 激昂/a 。/w 他们/rr 是/vshi 对/p 国家/n 和/cc 民族/n 做出/v 贡献/n 和/cc 牺牲/v 的/ude1 人/n ，/w 值得/v 我们/rr 每一个/mq 人/n 敬重/v 。/w 
中国/ns 抗战/vi 取得/v 全面/ad 胜利/vn ，/w 四川/ns ，/w 功不可没/vl ！/w 
