人民网/nz 北京/ns 1月13日/t 电/n （/w 记者/nnt 张帆/nr ）/w [北京/ns 时间/n]/nz 1月13日/t 上午，2014年/t [澳大利亚/nsf 网球/n 公开赛/n]/nz 正式/ad 开打/nz ，/w 赛会/n [4/m 号/q]/mq 种子/n 、/w [中国/ns 选手/n]/nz 李娜/nr 首轮/n 迎战/v 青少年/n 世界/n 第二/m 、/w [16/m 岁/qt]/mq 的/ude1 克罗地亚/nsf 小将/n 康/ag 纽/ng ，/w 最终/d 李娜/nr 2-0/m （/w 6-2/m 、/w 6-0/m ）/w 横扫/v 对手/n 过关/vi 。/w 【/w 战报/n 】/w 
李娜/nr 在/p 赛/vn 后/f 接受/v 现场/s 主持人/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 澳网/n 是/vshi 她/rr 最喜欢/nz 的/ude1 赛事/n 。/w 对于/p 今天/t 的/ude1 对手/n ，/w 李娜/nr 认为/v 康/ag 纽/ng 的/ude1 发球/vn 非常/d 强劲/a ，/w 是/vshi 一位/mq 很/d 有/vyou 潜力/n 的/ude1 小将/n 。/w 
当/p 主持人/nnt 问起/v 李娜/nr 全年/n 到处/d 比赛/vn 、/w 身体/n 是否/v 吃得消/vl 时/ng ，/w 李娜/nr 笑言/nz 自己/rr 的/ude1 身体/n 还/d “/w 足够/v 健康/a 、/w 足够/v 强壮/a ”/w ，/w 她/rr 也/d 对/p 教练/nnt 卡洛斯/nrf 和/cc 丈夫/n 姜山/nr 表示/v 了/ule 感谢/v 。/w 
李娜/nr 在/p 次/qv 轮/qv 的/ude1 对手/n 仍/d 是/vshi 一位/mq 小将/n ，/w 青少年/n 组/n 的/ude1 [世界/n 第一/m]/nz 本/rz 西/f 奇/ag ，/w 后者/rzv 在/p 首轮/n 淘汰/v [伊达/nrf 公子/n]/nz 。/w 
