人民网/nz 北京/ns 1月13日/t 电/n （/w 刘茸/nr ）/w 九三学社/nt 中央/n 近日/t 召开/v 研讨会/n ，/w 围绕/v 《/w 中共中央/nt 关于/p 全面/ad 深化改革/v 若干/m [重大/a 问题/n]/nz 的/ude1 决定/vn 》/w （/w 下/f 称/v 《/w 决定/v 》/w ）/w 中/f 对/p 公有制/n 和/cc [非公有制/b 经济/n]/nz 地位/n 的/ude1 新/a 表述/vn ，/w 提出/v 修改/vn 《/w 宪法/n 》/w 和/cc 《/w 刑法/n 》/w 中/f 对/p 两种/mq 经济/n 形式/n [法律/n 地位/n]/nz 不/d 平等/a 措辞/vi 的/ude1 构想/vn 。/w 
在/p 上周四/t 召开/v 的/ude1 研讨会/n 上/f ，/w 九三学社/nt 中央委员/nnt 陈利浩/nr 发言/vi 提出/v ，/w 《/w 决定/v 》/w 以/p 两个/mq “/w 毫不动摇/vl ”/w 、/w 两个/mq “/w 不可/v 侵犯/vn ”/w 和/cc “/w 同等/b 受到/v 法律/n 保护/vn ”/w 等/udeng 措辞/vi ，/w 第一次/mq 明确/a 了/ule 公有制/n 财产/n 和/cc 非公有制/b 财产/n 的/ude1 同等/b [法律/n 地位/n]/nz 。/w 他/rr 认为/v ，/w 现行/b 《/w 宪法/n 》/w 和/cc 《/w 刑法/n 》/w 中/f 的/ude1 相关/vn 表述/vn 应该/v 按照/p 《/w 决定/v 》/w 进行/vn 相应/vi 的/ude1 修改/vn 。/w 
中国/ns 法律界/n 的/ude1 耆宿/nz 江平/nr 、/w 郭道晖/nr 、/w 高铭暄/nr 与/cc 著名/a 法学家/nnt 莫纪宏/nr 、/w 姜明安/nr 等/udeng 出席/v 了/ule 该/rz 研讨会/n ，/w 并/cc 提供/v 意见/n 。/w 代表性/n 的/ude1 意见/n 认为/v ，/w 宪法/n 有/vyou 其/rz 严肃性/n 和/cc 稳定性/n ，/w 不宜/v 变动/vn 频繁/a 修改/v ，/w 但/c 也/d 有人/r 提出/v ，/w 鉴于/p 中国/ns 目前/t 处于/v 变革/vn 期/qv ，/w 只要/c 法律/n 修改/v 的/ude1 方向/n 是/vshi 好/a 的/ude1 ，/w 无需/v 太/d 过/uguo 拘泥/vi 于/p 修改/v [时间/n 间隔/n]/nz 。/w 
针对/p 刑法/n 的/ude1 修改/vn 则/d 反对声/n 较高/ad ，/w 多数/a 专家/nnt 认为/v ，/w 目前/t 国企/n 仍/d 处于/v 强势/n 地位/n ，/w 如果/c 法律/n 要/v 将/d 国企/n 和/cc 私企/n 的/ude1 监管/vn 看齐/vi ，/w 应当/v 提高/vn 对/p 前者/rzv 的/ude1 约束/vn 而/cc 不是/c 降低/v 对/p 后者/rzv 的/ude1 约束/vn 。/w 
九三学社/nt 中央/n 副主席/nnt 赖明/nr 在/p 会/v 后/f 发言/vi 表示/v ，/w 将/d 结合/v 专家/nnt 意见/n 重新/d 研讨/vn 该/rz 建议案/n 。/w 据悉/v ，/w 该/rz 研讨会/n 由/p [九三学社/nt 中央/n 法律/n 专门/d 委员会/nis]/nt 和/cc 参政议政/vl 部/q 召开/v ，/w 目的/n 是/vshi 根据/p 中共/n [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 《/w 决定/v 》/w 精神/n ，/w 就/d 全面/ad 改革/v 重点/n 问题/n 提出/v 参政/vn 的/ude1 意见/n 。/w 
