人民网/nz 北京/ns 1月13日/t 电/n [武汉/ns 铁路/n 公安局/nis]/nto 历时/vi 两个月/mq 的/ude1 调查/vn 排/v 摸/v ，/w 成功/a 侦破/v 系列/n 制贩/v 假/a 火车票/n 案/ng ，/w 抓获/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [8/m 名/q]/mq ，/w 捣毁/v 制贩/vn 假/a 火车票/n 窝点/v [5/m 个/q]/mq ，/w 收缴/v 高仿/nz 真假/n 火车票/n 100万余张/m ，/w 缴获/v 伪造/vn 的/ude1 湖北/ns 地税/n 发票/n [1006/m 本/rz]/mq 及/cc 一批/mq 制贩/v 假/a 火车票/n 工具/n 。/w 
去年/t 11月2日/t ，/w [武汉/ns 铁路/n 公安局/nis]/nto 接到/v 群众/n 举报/vn ：/w 有人/r 在/p 网上/s 贩卖/v 高仿/nz 真假/n 火车票/n ，/w 随后/d 根据/p 掌握/v 线索/n 迅速/ad 开展/v 调查/vn 等/udeng 工作/vn ，/w 发现/v 一个/mq 网店/nz 以/p “/w 定制/n 个性/n 火车票/n 请柬/n ”/w 名义/n 出售/v 废旧/b 火车票/n 及/cc 高仿/nz 火车票/n ，/w 在/p 网上/s 热卖/nz 火爆/a ，/w 成交量/n 已/d 达/v [18325/m 张/q]/mq 。/w 随后/d ，/w 武汉/ns 铁路/n 警方/n 成立/vi 专案组/nis ，/w 迅速/ad 开展/v 工作/vn ，/w 不到/v [三/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 就/d 在/p 湖北省/ns 通山县/ns 抓获/v 涉嫌/vn 贩卖/v 高仿/nz 火车票/n 的/ude1 [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 周某/nz 。/w 
经查/nz ，/w 周某/nz 自/p 2011年/t 以来/f ，/w 通过/p 搜索/vn 他人/rr 在/p 互联网/n 上/f 发布/v 的/ude1 信息/n ，/w 积极/ad 寻找/v 伪造/vn 火车票/n 的/ude1 “/w 上/f 线/n ”/w ，/w 以/p 每张/r [15/m 至/p 25/m 元/q]/mq 不等/vi 价格/n 购入/v ，/w 并/cc 通过/p 互联网/n 发布/v 信息/n ，/w 联系/v 买家/n ，/w 再/d 通过/p 网络/n [支付/v 平台/n]/nz 以/p 每张/r [35/m 元/q]/mq 或/c [票面/n 价值/n]/nz [1/m %/w 价格/n]/mq 出售/v 给/p 需要/v 报销/vn 的/ude1 人/n ，/w 从/p 中/f 赚取/v 差价/n 。/w 
2013年初/t ，/w 周某/nz 通过/p 网络/n 与/cc [四川/ns 成都/ns]/ns 一个/mq 能/v 伪造/vn 红色/n [实名制/nz 火车票/n]/nz 、/w 仿真度/n 较高/ad 的/ude1 网店/nz 建立/v 联系/vn ，/w 去年/t 4月/t 至/p 7月/t 间/f ，/w 以/p 每张/r [25/m 元/q]/mq （/w 含/v [10/m 元/q]/mq 快递/v 费用/n ）/w 的/ude1 价格/n 购入/v ，/w 每张/r [35/m 元/q]/mq 卖出/v ，/w 共计/v 从/p 该/rz 网点/n 购买/v 400余张/m 假/a 火车票/n ，/w 从/p 中/f 获利/v 4000余元/m ；/w 2013年6月/t ，/w 周某/nz 通过/p 网络/n 了解到/v 江苏/ns 一/m 网友/n 不仅/c 可以/v 伪造/vn 红色/n 的/ude1 [实名制/nz 火车票/n]/nz ，/w 还/d 可以/v 伪造/vn 新版/b 的/ude1 蓝色/n [实名制/nz 火车票/n]/nz ，/w 迅速/ad 建立/v 联系/vn 。/w 在/p 随后/d 的/ude1 4个月/t 时间/n ，/w 周某/nz 从/p 该/rz 网友/n 共计/v 购买/vn 假/a 火车票/n 3000余张/m ，/w 从/p 中/f 获利/v 12000余元/m ；/w 去年/t 10月/t 周某/nz 又/d 与/cc [河南/ns 郑州/ns]/ns 的/ude1 一名/mq “/w 上/f 线/n ”/w 联系/v ，/w 先后/d 购买/v 了/ule 2000余张/m 假/a 火车票/n ，/w 从/p 中/f 获利/v 10000余元/m 。/w 截至/v 被/pbei 抓获/v 时/ng ，/w 周某/nz 先后/d 联系/v 过/uguo [十/m 余家/nz]/mq 制贩/v 假/a 火车票/n 的/ude1 卖主/nnd ，/w 已/d 非法/b 获利/v 9万余元/m 。/w 
武汉/ns 铁路/n 警方/n 顺/v 线/n 追查/v ，/w 去年/t 12月13日/t ，/w 专案组/nis 民警/nnt 在/p [武汉市/ns 武昌区/ns]/nz 抓获/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 阮/nz 某/rz ，/w 当场/d 从/p 其/rz 租住/nz 地/ude2 查获/v [蓝色/n 火车票/n]/nz 空白/n 票/n 版/n 81万余张/m 、/w 红色/n 火车票/n 空白/n 票/n 版/n 19万余张/m 、/w 已/d 制成/v 的/ude1 [全国/n 各地/rzs]/nz 假/a 火车票/n [282/m 张/q]/mq 、/w 装有/v 假/a 火车票/n 待发/v 物流/n 快件/n [12/m 件/q]/mq 、/w 已/d 发/v 快递/vn 单/b [74/m 张/q]/mq 、/w 假/a 公章/n [56/m 枚/q]/mq ，/w 以及/cc 大量/m 假/a 国税/n 、/w 地税/n 发票/n 和/cc 打印机/n 、/w 电脑/n 、/w 裁纸机/n 、/w 打孔机/n 、/w 压票/nz 机/ng 等/udeng 一批/mq [作案/vi 工具/n]/nz ；/w 今年/t 1月9日/t ，/w 专案组/nis 民警/nnt 经过/p 多/a 日/b 侦查/v 蹲守/nz ，/w 在/p 武汉市/ns 江汉区/ns 将/d [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 彭某/nr 抓获/v ，/w 在/p 其/rz 租用/v 的/ude1 仓库/n 内/f 缴获/v 印刷机/n [2/m 台/q]/mq 、/w 高压/n 切纸机/nz [1/m 台/q]/mq 、/w 伪造/v 的/ude1 湖北/ns 地税/n 发票/n [1006/m 本/rz]/mq （/w 共计/v 涉案/vn 发票/n 面额/n [503/m 万元/q]/mq ）/w 及/cc 涉及/v 全国/n [13/m 个/q]/mq 省市/n 的/ude1 伪造/vn 票据/n 的/ude1 CTP/x 底版/n [194/m 片/q]/mq 。/w （/w 梁西征/nr 吴德君/nr ）/w 
