张铁林/nr 在/p 《/w 无/v 所/usuo 畏/vg 》/w 新书/n 推介/v 会上/n 
人民网/nz 北京/ns 1月13日/t 电/n 他/rr 坚持/v 记/vn 了/ule [四/m 十年/mq]/mq 日记/n ，/w 无/v 一天/mq 间断/vi ；/w 他/rr 坚持/v 练/v 了/ule [三/m 十年/mq]/mq 书法/n ，/w 每天/r [2/m 小时/n]/mq 以上/f ；/w 他/rr 从/p 仓库/n 装卸工/nnd 到/v 大学/nis 教授/nnt ，/w 从/p 学/v 唱/v 皮影戏/n 的/ude1 孩子/n 到/v [电影/n 明星/nnd]/nz ；/w 他/rr 与/cc 赵薇/nr 合作/vn 《/w [还珠/nz 格格/nz]/nz 》/w ，/w 与/cc 张国立/nr 、/w 王刚/nr 成为/v “/w 铁三角/n ”/w ；/w 他/rr 唱/v 京剧/n ，/w 跟/p 李胜素/nr 唱/v 到/v 了/ule 人民大会堂/nz ；/w 他/rr 搞/v 收藏/vn ，/w 文人/nnd 手札/nz 书画/n 是/vshi 他/rr 的/ude1 最/d 爱/v 。/w 他/rr 是/vshi “/w 皇上/nnd 专业户/n ”/w 张铁林/nr 。/w 
张铁林/nr 现任/v [暨/cc 南/b 大学/nis 艺术/n 学院/nis]/nt 院长/nnt ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 我/rr 在/p 大学/nis 给/p 人/n 上课/vi 的/ude1 时候/n 经常/d 引用/v 我/rr 的/ude1 日记/n 说/v 事/n ，/w 我/rr 有一个/mq 习惯/n ，/w [几十年/mq 如/v 一日/t]/nz 地/ude2 记日记/nz ，/w 这/rzv 本书/r 是/vshi 从/p 日记/n 缘起/n 的/ude1 。/w 我/rr 想/v 把/pba 日记/n 出/vf 成/v 书/n ，/w 是/vshi 希望/v 后/f 学/v 在/p 看到/v 这个/rz 人/n 的/ude1 经历/n 时/ng ，/w 能够/v 感觉到/v 人生/n 的/ude1 戏剧性/n ，/w 人生/n 的/ude1 不/d 平凡/a 。/w 书/n 里面/f 有/vyou 一部分/m 是/vshi 日记/n ，/w 更多/ad 的/ude1 是/vshi 通过/p 日记/n 的/ude1 线索/n ，/w 在/p 不同/a 阶段/n 对/p 人生/n 的/ude1 感慨/vn 。/w ”/w 
张铁林/nr 现场/s 挥毫/vi 
《/w 无/v 所/usuo 畏/vg 》/w 策划人/nnt 和/cc 编辑/nnt 、/w [中华/nz 书局/nis 大众/ntc 图书/n 分社/nis]/nt 社长/nnt 包岩/nr 表示/v ，/w 在/p 与/cc 张铁林/nr 认识/v 之前/f ，/w 张铁林/nr 给/p 她/rr 的/ude1 印象/n 是/vshi 非常/d 欢乐/a 的/ude1 、/w Q/x 版/n 的/ude1 皇上/nnd ，/w 直到/v 在/p [中华/nz 书局/nis]/nt 举办/v 的/ude1 名人/n 雅集/nz 上/f ，/w 看到/v 张铁林/nr 写/v 了/ule “/w 翰墨/n 千秋/n ”/w [四/m 个/q]/mq 字/n ，/w “/w 把/pba 我/rr 和/cc 我/rr 的/ude1 小/a 伙伴们/nz 惊呆/v 了/ule ，/w 后来/t 才/d 知道/v ，/w 张铁林/nr 练/v 了/ule [30/m 多年/mq]/mq 的/ude1 书法/n ，/w 每天/r 在/p 书房/n 里/f 练/v 两个/mq 多/a 小时/n ”/w 。/w 包岩/nr 说/v ，/w “/w 这个/rz 男人/n 真的/d 非常/d 不简单/v ，/w 他/rr 不是/c 我们/rr 在/p 荧屏/n 上/f 看到/v 的/ude1 《/w [铁/n 齿/n 铜牙/nz 纪晓岚/nr]/nz 》/w 里/f 的/ude1 皇上/nnd ，/w 被/pbei 人/n 扔/v 了/ule 白菜/n 叶/ng 、/w 被/pbei 和/cc 绅/n 欺负/v 、/w 被/pbei 纪晓岚/nr 算计/v 嘲笑/vn 的/ude1 那个/rz 皇上/nnd ，/w 他/rr 是/vshi 很/d 深沉/a 、/w 很/d 有/vyou 内涵/n 的/ude1 一个人/mq ”/w 。/w 
谈到/v 新书/n 的/ude1 书名/n ，/w 张铁林/nr 说/v ，/w 原来/d 并/cc 不是/c “/w 无/v 所/usuo 畏/vg ”/w ，/w 而是/c “/w 无所谓/vl ”/w 。/w “/w 我/rr 打/v 小/a 有点/d 吊儿郎当/nz ，/w 出口/vn 就是/v ‘/w 无所谓/vl ’/w ，/w 有一点/nz 愤世嫉俗/bl ，/w 有一点/nz 玩世不恭/vl 的/ude1 劲头/n 。/w 但是/c ‘/w 无所谓/vl ’/w 特别/d 能/v 反映/vn 我/rr 这个/rz 人/n 的/ude1 心态/n ：/w [拿得/v 起/vf 放/v 得/ude3 下/f]/nz 。/w ”/w 
张铁林/nr 表示/v ，/w 自己/rr 演/v 皇上/nnd 的/ude1 感受/vn 和/cc 观众/n 看/v 他/rr 演/v 皇上/nnd 的/ude1 感受/vn 不/d 一样/uyy 。/w “/w 在/p 一部/mq 电影/n ，/w 电视剧/n 谁/ry 最主要/nz ，/w 谁/ry 就/d 最/d 累/a 。/w 演/v 皇帝/nnt 很/d 辛苦/a ，/w 皇帝/nnt 的/ude1 好/a 和/cc 享受/v 我们/rr 全/a 没有/v ，/w 皇帝/nnt 的/ude1 苦/a 我们/rr 全/a 有/vyou 。/w ”/w 
据/p 了解/v ，/w 《/w 无/v 所/usuo 畏/vg 》/w 收录/v 了/ule 张铁林/nr 30年前/t 的/ude1 日记/n 原件/n 影印/v 、/w 故事/n 中/f 提到/v 的/ude1 一些/mq 人物/n 事件/n 的/ude1 照片/n 以及/cc 张铁林/nr 重要/a 时间段/n 的/ude1 照片/n ，/w 比如/v [3/m 岁/qt]/mq 的/ude1 孩提/n 时代/n 、/w 插队/vi 时候/n 的/ude1 少年/n 照/v 、/w 工人/nnt 照/v 、/w 大学生/nnt 照/v 、/w 以及/cc 电影/n 片/q 场/qv 花絮/n 、/w 与/cc 其他/rzv 明星/nnd 的/ude1 趣味/n 生活照/nz 等/udeng 。/w 书/n 中/f 也/d 不忘/v 分享/vn 大众/ntc 关心/v 的/ude1 演艺圈/n 明星/nnd 的/ude1 故事/n ，/w 他们/rr 不为人知/vl 的/ude1 趣事/n 和/cc 糗事/nz 将/d 使/v 大众/ntc 看到/v 更为/d 生动/a 的/ude1 [一个/mq 个/q]/mq 生命/n 。/w （/w 鲍坤子/nr ）/w 
