此次/rz 评选/vn 由/p 《/w 中国/ns [出版/v 传媒/n]/nz 商报/n 》/w 、/w [法兰克福/nsf 书展/n]/nz 、/w [法兰克福/nsf 学院/nis]/nt 联合/vd 主办/v 。/w 《/w 中国/ns [出版/v 传媒/n]/nz 商报/n 》/w 社/n 社长/nnt 、/w 总编辑/nnt 、/w 党委/nis 书记/nnt 孙月沐/nr 在/p 致辞/vi 中/f 表示/v ，/w 近年来/dl ，/w 中国/ns 的/ude1 [创意/n 产业/n]/nz 方兴未艾/vl ，/w 飞速/d 发展/vn ，/w 但/c 条块分割/vl 严重/a ，/w 缺少/v 打通/v [文化/n 创意/n 产业/n]/nz 理性/n 与/cc 实务/nz 、/w 贴近/v [文化/n 产业/n]/nz [实际/n 需要/v]/nz 、/w 提供/v [文化/n 创意/n 产业/n]/nz 发展/vn 解决方案/gi 的/ude1 平台/n 。/w 《/w 中国/ns [出版/v 传媒/n]/nz 商报/n 》/w 是/vshi [出版/v 传媒/n]/nz 业/ng 权威/n 媒体/n ，/w [法兰克福/nsf 书展/n]/nz 是/vshi 全球/n 著名/a 国际/n 会展/n 。/w 多年来/d ，/w 双方/n 保持/v 着/uzhe 密切/ad 的/ude1 交流/vn 与/cc 联系/v 。/w 2011/m 年底/f ，/w 双方/n 在/p 洽谈/vn 中/f 不谋而合/vl ，/w 提出/v 了/ule 设立/v 针对/p 创意/n 工业/n 的/ude1 年度/n 推展/nz 活动/vn 的/ude1 初步/d 想法/n ；/w 2012年初/t ，/w [法兰克福/nsf 书展/n]/nz 主席/nnt 岳根·博思/nrf 先生/n 亲自/d 来到/v [中国/ns 出版/v 传媒/n 商/vg 报社/nis]/nt ，/w 商讨/v 合作/vn 事宜/n ，/w 最终/d 确立/v 了/ule 打造/v 一项/mq 立足/vi 中国/ns 、/w 面向/v 国际/n 的/ude1 创意/n 工业/n [评选/vn 活动/vn]/nz ，/w “/w 中国/ns 创意/n 工业/n 创新/vi 奖/n ”/w 由此/d 诞生/vi 。/w 作为/p 一项/mq 公益性/n 的/ude1 年度/n 推介/v 活动/vn ，/w 该/rz 奖项/n 意在/v 鼓励/vn 创意/n 工业/n 创新/vi ，/w 向/p 中外/b 展示/v 中国/ns 创意/n 工业/n 最新/a 发展/v 成就/n 与/cc 趋势/n ，/w 促进/v 国际/n 创意/n 工业/n 互通有无/vl ，/w [共同/d 发展/vn]/nz 。/w 
当天/t 公布/v 的/ude1 奖项/n 中/f ，/w 除/p 新产品/nz 奖/n 、/w 新营销/nz 奖/n 外/f ，/w [北京/ns 中/f 启/v 智/ng 源/ng 数字/n 信息/n 技术/n 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt “/w 中/f 启/v 智/ng 源/ng 互联网/n [供应链/nz 协同/vd]/nz 商务/n 系统/n ”/w 等/udeng [4/m 家/q]/mq 获/v 新技术/nz 奖金/n 奖/n ，/w [江苏/ns 昌/ag 昇/nz 集团/nis 股份/n 有限公司/nis]/nt “/w 双面/b 硬/a 压/v 软/a 技术/n ”/w 等/udeng [5/m 家/q]/mq 获/v 新技术/nz 奖/n 提名奖/n ；/w [江西/ns 新华/n 发行/v 集团/nis]/nt “/w 南昌/ns 红谷滩/nz 一站式/nz [文化/n 消费/vn]/nz 综合体/nz ”/w [商业/n 模式/n]/nz 等/udeng [3/m 家/q]/mq 获/v [新/a 商业/n 模式/n]/nz 奖金/n 奖/n ，/w [雅昌/nz 集团/nis]/ntc “/w 印刷/vn ＋/w IT/x 技术/n ＋/w [文化/n 艺术/n]/nz ”/w [商业/n 模式/n]/nz 等/udeng [6/m 家/q]/mq 获/v [新/a 商业/n 模式/n]/nz 奖/n 提名奖/n ；/w [商务/n 印书馆/n]/nt “/w 《/w [新华/n 字典/n]/nz （/w 第11/m ）/w 》/w [亿/m 册/q]/mq 印制/v 工程/n ”/w 等/udeng [3/m 家/q]/mq 获/v 新/a [管理/vn 模式/n]/nz 奖金/n 奖/n ，/w [浙江省/ns 新华/n 书店/nis 集团/nis 有限公司/nis]/nt “/w [信息化/vn 管理/vn]/nz 项目/n ”/w 等/udeng 获/v 新/a [管理/vn 模式/n]/nz 奖/n 提名奖/n ；/w [新华/n 文轩/nr]/nz [出版/v 传媒/n]/nz [股份/n 有限公司/nis]/nis “/w 轩/ng 客/ng 会/v  格调/n 书店/nis ”/w 等/udeng [3/m 家/q]/mq 获/v 新手/n 奖金/n 奖/n ，/w [北京/ns 若愚/nz 文化/n 发展/vn 有限公司/nis]/nt “/w 三希堂/nz 藏书/n ”/w 等/udeng [6/m 家/q]/mq 获/v 新手/n 奖/n 提名奖/n 。/w 获奖/vn 项目/n 或/c 有/vyou 重大/a 创新/vi ，/w 获得/v 良好/a 经济效益/n 与/cc 社会/n 影响/vn ，/w 得到/v 消费者/n 广泛/a 关注/v ；/w 或/c 以/p 创新/vi 的/ude1 营销/vn 手段/n 、/w 形式/n 、/w 操作/vn 设计/vn 赢得/v 市场/n 关注/v ，/w 取得/v 了/ule 商业/n 上/f 的/ude1 空前/a 成功/a ；/w 或/c 是/vshi 独立/a 研发/v 的/ude1 新技术/nz ，/w 代表/nnt 了/ule 行业/n 未来/t 发展/v 方向/n …/w …/w 这些/rz 项目/n 都/d 在/p [一定/b 程度/n]/nz 上/f 推动/v 了/ule 中国/ns [创意/n 产业/n 发展/vn]/nz 进步/vn 。/w 
现场/s 发布/v 的/ude1 “/w 2012/m ～/w 2013/m 中国/ns 创意/n 工业/n 创新/vi 奖/n ”/w 主/ag 报告/n 显示/v ，/w [中国/ns 文化/n 产业/n]/nz 显现/v 以下/f 特点/n ：/w 体制/n 变革/vn 推动/v [市场/n 主体/n]/nz 内涵/n 拓展/v 与/cc 外延/n 裂变/vn 同步/vd 创新/vi ；/w 数字化/vn 、/w 高科技/n 推动/v 传统/n 单一/a 业态/n 向/p 高端/nz 多元/b 业态/n 转移/v ；/w 内容/n 创意/n 驱动/v 作用/n 提升/v ，/w 内容/n 价值链/nz 向/p 产业链/n 延伸/v 趋势/n 明显/a ；/w [传统/n 文化/n]/nz 与/cc 新兴/b [文化/n 产业/n]/nz 融合/v 成为/v 潮流/n ；/w 借力/nz 文化/n “/w 走/v 出去/vf ”/w ，/w 通过/p 国际/n 合作/v 国际/n 本土化/v ，/w 提升/v [文化/n 创意/n 产业/n]/nz 国际化/vn 水平/n ，/w [文化/n 创意/n 产业/n]/nz [开放型/b 经济/n]/nz [初露/nz 端倪/n]/nz 等/udeng ，/w 是/vshi 中国/ns 创意/n 工业/n 近年来/dl 的/ude1 创新/vn 表现/v 。/w （/w 鲍坤子/nr ）/w 
