昨天/t ，/w “/w 乾隆/n 爷/ng ”/w 带着/vn 爱妃/nz 来到/v [八大处/ns 公园/n]/nz ，/w 为/p 八大处/ns 新春/t 庙会/n 带/v 妆/vg 彩排/v 。/w 马/n 年/qt 春节/t ，/w 八大处/ns 首次/m 恢复/v 真正/d 传统/n 意义/n 的/ude1 新春/t 祈福/v 庙会/n 盛景/n 。/w “/w 乾隆/n 爷/ng ”/w 将/d 亲自/d 在/p 园内/s 各/rz 寺庙/n 巡察/nz ，/w 不时/d 向/p 老人/n 送/v 福/n 。/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 刘平/nr 摄/vg J163/x 
“/w [大红/b 灯笼/n 高/a 高挂/v]/nz ，/w 第一/m 福/n 鼓/v 喜迎/v 门/n …/w …/w ”/w 今天/t ，/w 京西/ns 古刹/n 八大处/ns 风景区/n [披红/nz 挂绿/nz]/nz ，/w [大/a 红灯笼/n]/nz 挂满/v [三/m 山/n]/mq 八/m 刹/v ，/w 离/v 马/n 年/qt 春节/t 还有/v [18/m 天/qt]/mq ，/w 八大处/ns 新春/t 祈福/v 庙会/n 已/d [拉开/v 序幕/n]/nz ，/w 就/d 等/udeng 着/uzhe 大年初一/t 开/v 山门/n 迎客/nz 了/ule 。/w 届时/d ，/w 北京/ns 首/q 个/q 原汁原味/al 的/ude1 “/w 庙会/n ”/w 将/d 呈现/v 在/p 人们/n 眼前/s 。/w 
[今天/t 上午/t]/nz ，/w 来到/v 八大处/ns 山脚下/f ，/w 八大处/ns 路口/n 一座/mq 大型/b 的/ude1 仿古/vn 建/v 牌楼/n 映入眼帘/vl 。/w 
“/w 这/rzv 叫/vi 福门/nrf ，/w 从/p 大年初一/t 庙会/n 开幕/vi ，/w 到/v 正月十五/t 庙会/n 结束/v ，/w 每天/r 早晨/t 都会/n 有/vyou 僧/ng 团/n 在/p 这里/rzs 开/v 福门/nrf 迎客/nz 。/w 而且/c ，/w 福门/nrf 与/cc 公园/n 门前/s 福/n 桥/n ，/w 广场/n 上/f 的/ude1 福/n 鼓/v ，/w 一起/s 组成/v 开门/vi 迎/v 福/n ，/w 过/uguo 桥/n 纳福/vi ，/w 击鼓/vi 生/v 福/n 的/ude1 三/m 福迎春/nr 。/w ”/w [八大处/ns 公园/n]/nz 副主任/nnt 遆/nz 根/n 龙/n 介绍/v 。/w 
顺着/p 八大处/ns 路/n 一直/d 上山/vi ，/w 公园/n 门/n 区/n 花团锦簇/vl ，/w 一派/b 春/tg 的/ude1 祥和/a 。/w [春节/t 期间/f]/nz ，/w 金童玉女/n 将/d 在/p 这里/rzs 为/p 来/vf 园/ng 游客/n 大拜年/nz 。/w 
走进/v 大门/n ，/w 眼前/s 一片/mq 红色/n ，/w 大大小小/z 的/ude1 灯笼/n 随处可见/vl 。/w 在/p [二/m 处/n]/mq 广场/n 上/f ，/w [三/m 只/d]/mq 直径/n [6/m 米/q]/mq 的/ude1 巨大/a 红灯笼/n 上/f 写/v 着/uzhe “/w 中国/ns 梦/n ”/w 。/w 大殿/n 前/f ，/w 树枝/n 上/f ，/w 到处/d 是/vshi 大大小小/z 的/ude1 红灯笼/n ，/w 整个/b 山/n 寺/ng 一片/mq 喜气洋洋/vl 。/w 在/p 门/n 区/n 至/p 同济/nz 桥/n ，/w 还有/v 一条/mq 长/a 近/a [1000/m 米/q]/mq 的/ude1 由/p [2014/m 个/q]/mq “/w 中国/ns 梦/n ”/w 灯笼/n 组成/v 的/ude1 灯笼/n 大道/ns 早已/d 引来/v 无数/m 的/ude1 游客/n 拍照/vi 。/w 
四处/d 至/p [五/m 处/n]/mq 沿途/d ，/w 由/p 数/n [万/d 朵/q]/mq 花/n 编织/v 而/cc 成/v 的/ude1 “/w [富贵/a 吉祥/n]/nz ”/w 喜气/n 正/d 浓/a 。/w [五/m 处/n]/mq [龙泉/ns 茶社/nis]/nt 外/f 小/a 广场/n ，/w 一个/mq 巨型/b “/w 福/n ”/w 字/n 与/cc 太平鼓/n 组成/v “/w 祈福/v 迎春/vn ”/w 。/w 这个/rz “/w 福/n ”/w 字/n 是/vshi [中国/ns 佛教/nz 协会/nis]/nt 会长/nnt [传/v 印/b 长老/nnt]/nz 特/ag 为/p 本届/r 庙会/n 书写/v ，/w 并用/vi 上/f [万/d 朵/q]/mq 绢花/n 按照/p [传/v 印/b 长老/nnt]/nz 所/usuo 书/n “/w 福/n ”/w 字/n 原形/n 拼/v 插/v 而/cc 成/v 。/w 
遆/nz 根/n 龙/n 介绍/v ，/w 今年/t 八大处/ns 风景区/n 将/d 依托/v 景区/n 内/f 的/ude1 寺庙/n 、/w 古建/n ，/w 举办/v 首届/b 新春/t 祈福/v 庙会/n 。/w 庙会/n 的/ude1 形式/n 将/d 尽量/d 遵循/v 传统/n 的/ude1 北京/ns 风俗/n 和/cc [佛教/nz 文化/n]/nz ，/w 很多/m 内容/n 都/d 是/vshi 根据/p 百年/mq 前/f [北京/ns 庙会/n]/nz 的/ude1 老照片/nz 整理/v 挖掘/vn 出来/vf 的/ude1 。/w 例如/v ，/w 恢复/v 了/ule 开/v 山门/n 、/w 洒净/nz 、/w 高僧/nnd 送/v 福/n ，/w 寺庙/n 外/f 的/ude1 小吃/n 街/n 和/cc 市场/n 。/w 而且/c 灵光寺/nz 的/ude1 僧人/nnt 也/d 参与/v 到/v 祈福/v 等/udeng 重要/a 的/ude1 庙会/n 活动/vn 中/f 。/w 届时/d ，/w [北京/ns 市民/n]/nz 来到/v 八大处/ns ，/w 将/d 看到/v 一个/mq 既/c 不/d 一样/uyy ，/w 又是/c 老北京/nz [传统/n 文化/n]/nz 的/ude1 庙会/n 。/w 
随着/p 春节/t 的/ude1 临近/vn ，/w 经常/d 来/vf 爬山/vi 的/ude1 游客/n ，/w 会/v 看到/v 一个/mq 全新/b 的/ude1 八大处/ns 风景区/n ，/w 这/rzv 也/d 为/p [北京/ns 市民/n]/nz 增添/v 了/ule [一/d 处/n]/mq 新的/a 休闲/vn 场所/n 。/w 
