1月12日/t ，/w [什刹海/ns 街道/ns]/ns 在/p [社区/n 服务/vn 中心/nis]/nis 举办/v “/w 名师/nnt 进/vf 社区/n ”/w [启动/v 仪式/n]/nz 暨/cc 首场/n 讲座/n 。/w 会上/n [什刹海/ns 街道/ns]/ns 与/cc [北京/ns 四/m 中/f 网校/nis]/nt 现场/s 签订/v 公益/n [合作/vn 协议/n]/nz 。/w [北京/ns 第四/m 中学/nis]/nts 校长/nnt 做/v 首场/n 讲座/n ：/w “/w 家庭/n —/w —/w 人生/n 的/ude1 第一/m 课堂/n ”/w ，/w 拉开/v “/w 名师/nnt 进/vf 社区/n ”/w [百/m 场/qv]/mq 讲座/n 的/ude1 序幕/n 。/w 
为/p 将/d 优质/b [教育/vn 资源/n]/nz 引入/v 到/v 地区/n [社区/n 教育/vn]/nz 、/w [社区/n 服务/vn]/nz 工作/vn 之中/f ，/w 探索/v 对/p 地区/n 文化教育/n 资源/n 的/ude1 统筹/vn 开发/vn 与/cc 利用/v ，/w 2014年/t ，/w [什刹海/ns 街道/ns]/ns 将/d 与/cc [北京/ns 第四/m 中学/nis]/nts 联合/vd ，/w 以/p “/w 名师/nnt 进/vf 社区/n 共建/v 和谐/a 大/a 教育/vn ”/w 为/p 主题/n ，/w 围绕/v 身心健康/n 、/w 习惯/n 养成/v 、/w 学习/v 辅导/vn 、/w [家庭/n 教育/vn]/nz 、/w [学业/n 规划/n]/nz 等/udeng 方面/n 开展/v [家庭/n 教育/vn]/nz 系列/n 讲座/n ，/w 让/v 先进/a 的/ude1 [教育/vn 理念/n]/nz 进/vf 社区/n 、/w 进/vf 家庭/n ，/w 惠及/v 地区/n 居民/n ，/w 更好/d 地/ude2 推进/vi 地区/n [社会/n 服务/vn]/nz [管理/vn 创新/vi]/nz 。/w 
“/w 名师/nnt 进/vf 社区/n ”/w 活动/v 拟于/nz 今年/t 举办/v [百/m 场/qv]/mq 公益性/n 讲座/n 和/cc 互动/vn 活动/vn ，/w 让/v 社区/n 居民/n 在家/vi 门口/s 就/d 可以/v 享受/vn 到/v [北京/ns 四/m 中/f]/nt 的/ude1 优秀/a 师资/n 和/cc 卓越/a 的/ude1 课程/n 。/w 在/p 实施/v “/w 名师/nnt 进/vf 社区/n ”/w 活动/vn 中/f ，/w [什刹海/ns 街道/ns]/ns 将/d 与/cc [北京/ns 四/m 中/f 网校/nis]/nt 签订/v 公益/n 共建/v 协议/n ，/w 借助于/v [北京/ns 四/m 中/f 网校/nis]/nt 平台/n ，/w 以/p [政府/nis 购买/v]/nz [公益/n 服务/vn]/nz 的/ude1 方式/n 为/p 活动/vn 提供/v 支持/vn ，/w 确保/v 活动/vn 的/ude1 [可持续/nz 发展/vn]/nz 。/w （/w 通讯员/nnt 曹蕾/nr ）/w 
