2013年3月/t ，/w 北京/ns 实验/vn 二/m 小/a [永定/nz 分校/nis]/nt 学生/nnt 与/cc 美国/nsf 客人/n 共度/v 文化周/nz 。/w [门头沟区/ns 教委/nis]/nto 供/vi 图/n 
京西/ns 门头沟/nz ，/w 北京/ns 唯一/b 的/ude1 纯/a 山区/n 。/w 优质/b [教育/vn 资源/n]/nz 少/a 、/w 分布/vi 不/d 均衡/a ，/w 是/vshi 过去/vf 门头沟/nz 教育/vn 的/ude1 一个/mq “/w 软肋/nz ”/w 。/w 
如今/t ，/w [首师大/nt 附中/j 永定/nz 分校/nis]/nz 、/w 北京/ns 实验/vn 二/m 小/a [永定/nz 分校/nis]/nt 、/w [北京/ns 八/m 中/f 斋堂/nz 中学/nis]/nt 等/udeng 一批/mq 响当当/z 的/ude1 名校/n 落户/vi 门头沟/nz ，/w 京西/ns 山里/s 的/ude1 孩子/n 在家/vi 门口/s 也/d 能/v 受到/v 优质/b 教育/vn 了/ule 。/w 
名校/n 为何/ryv 扎堆/nz 选择/v 门头沟/nz ，/w 它们/rr 的/ude1 到来/vn ，/w 将/d 给/p 门头沟/nz 的/ude1 教育/vn 带来/v 哪些/ry “/w 质/ng ”/w 的/ude1 变化/vn ？/w 
■/w 模式/n 
“/w 傍/v 上/f ”/w 名校/n 薄弱校/n 质量/n “/w 蹿升/nz ”/w 
8年前/t ，/w [31/m 岁/qt]/mq 的/ude1 王洪芹/nr 调/v 到/v 位于/v 浅/a 山区/n 的/ude1 [永定/nz 中学/nis]/nts ，/w 当/p 老师/nnt 的/ude1 那份/r 自豪感/n 并/cc 没有/v 增加/vn 几分/mq 。/w 
眼前/s 的/ude1 学校/nis ，/w 只有/c 初中/nis 教学楼/n 和/cc 实验/v 楼/n [两/q 栋/q]/mq 旧/a 房子/n ，/w 保温/a 性/ng 很差/d ，/w 虽然/c 供/vi 着/uzhe 暖/a ，/w 但/c 冬天/t 教室里/nz 还是/c 冷飕飕/z 的/ude1 ，/w 孩子们/nz 上课/vi 不/d 敢/v 脱下/vf 外套/n 。/w 做操/vi 晨练/vi 的/ude1 操场/n 也/d 是/vshi 土面/nz 的/ude1 ，/w “/w 一/m 跑起来/nz 就/d [尘土/n 飞扬/vi]/nz ”/w 。/w 没有/v 食堂/n ，/w 老师/nnt 和/cc 孩子们/nz 午餐/n 只能/v 在/p 外面/f 的/ude1 小饭馆/nz 凑合/v 一顿/mq 。/w 
不仅/c 硬件/n 条件/n 差/a ，/w 生源/n 素质/n 、/w 教学/vn 质量/n 也/d 不行/a 。/w 在/p 当时/t 全区/n [14/m 所/usuo]/mq 中学/nis 中/f ，/w [永定/nz 中学/nis]/nts 排/v 在/p 倒数/v [三/m 名/q]/mq 之/uzhi 列/v 。/w 王洪芹/nr 还/d 清楚/a 地/ude2 记得/v ，/w 第一次/mq 测试/vn ，/w 班里/n 的/ude1 孩子/n 及格率/n 只有/c 50%/m 。/w 老师/nnt 们/k 也/d 普遍/ad 心气/n 不/d 高/a ，/w “/w 甚至/d 不愿/nz 跟/p 别人/rr 说/v 自己/rr 在/p 这里/rzs 教书/vi ”/w 。/w 
让/v 王洪芹/nr 意想不到/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 1年/t 后/f ，/w 也/d 就是/v 2007年/t ，/w [永定/nz 中学/nis]/nts “/w 翻身/vi ”/w 了/ule 。/w [门头沟/nz 教委/nis]/nt 引进/v [首师大/nt 附中/j]/nt 合作/vn 办学/vn ，/w [首师大/nt 附中/j 永定/nz 分校/nis]/nz 正式/ad 亮相/vi ，/w [永定/nz 中学/nis]/nts 的/ude1 名字/n 成为/v 了/ule 历史/n 。/w 这/rzv 是/vshi [门头沟/nz 教委/nis]/nt 引入/v 名校/n 的/ude1 [第一/m 家/q]/mq 中学/nis 。/w 
“/w 不仅仅/d 是/vshi 挂/v 个/q 名校/n 的/ude1 头衔/n ”/w ，/w 略微/d 的/ude1 忐忑不安/vl 中/f ，/w 王洪芹/nr 和/cc 老师/nnt 们/k 开始/v 感受到/nz 完全/ad 不同/a 的/ude1 做事/vi 风格/n 。/w [首师大/nt 附中/j]/nt 从/p 本校/r 派来/vf 两位/mq 有/vyou 经验/n 的/ude1 校长/nnt 、/w 副校长/nnt ，/w 对/p 学校/nis 来/vf 了/ule 一场/mq 大刀阔斧/dl 的/ude1 改变/vn 。/w 
学校/nis 面积/n 增加/v 了/ule 近/a 一半/m ，/w 新/a 设立/v 了/ule 高中部/nz ，/w 铺设/v 的/ude1 塑胶/n 操场/n 让/v 孩子们/nz 锻炼/v 时/ng 再也/d 不用/d “/w 吃/v 土/n ”/w 了/ule 。/w 篮球/n 馆/ng 、/w 天文馆/nis 、/w 刻/v 播/v 室/n 、/w [学生/nnt 宿舍/n]/nz 、/w 食堂/n ，/w 从无到有/vl 。/w 开设/v [机器人/n 制作/v]/nz 、/w [影视/b 欣赏/v]/nz 、/w [天文/n 观测/vn]/nz 、/w 永定河/ns 文化/n 等/udeng 50多门/m 课程/n ，/w 供/vi 孩子们/nz 按/p 兴趣/n [自由/a 选择/v]/nz 。/w 
