新京报/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 张玉学/nr ）/w 此前/t 因/p 赌博/vi 纠纷/n 被/pbei 对方/n 持枪/vd 射击/vn 车门/n ，/w 王东江/nr 怀恨/v 在/p 心/n ，/w 开/v 着/uzhe 路虎/nr 车/n 追/v 撞/v 对方/n 的/ude1 帕萨特/nrf 轿车/n 。/w 结果/n 帕萨特/nrf 失控/vi ，/w 将/d 在/p 路边/s 清扫/v 马路/n 的/ude1 环卫/n 工/n 撞死/nz 。/w 
昨日/t 新京报/nz 记者/nnt 获悉/v ，/w [28/m 岁/qt]/mq 的/ude1 王东江/nr 因/p 犯/v [以/p 危险/an 方法/n 危害/vn 公共/b 安全/an 罪/n]/nz 和/cc [开设/v 赌场/n 罪/n]/nz ，/w 被/pbei [二/m 中/f]/mq 院/n 判处/v 无期徒刑/n ，/w 并/cc 处罚金/nz [1/m 万元/q]/mq 。/w 
路虎/nr 追/v 撞/v 帕萨特/nrf 致/v 环卫/n 工/n 死亡/vi 
[28/m 岁/qt]/mq 的/ude1 王东江/nr 是/vshi 黑龙江/ns 人/n ，/w 初中/nis 文化/n 。/w 2007年1月29日/t ，/w 因/p 犯/v [故意/d 伤害罪/n]/nz 被/pbei 判处/v 有期徒刑/n 3年/t ，/w 次年/t 12月26日/t 刑满释放/nz 。/w 
之后/f ，/w 李瑞国/nr 持枪/vd 击中/v 王东江/nr 驾驶/v 的/ude1 路虎/nr 车/n 驾驶室/n 车门/n ，/w 并/cc 乘坐/v 冯玉成/nr 驾驶/v 的/ude1 帕萨特/nrf 牌/n 轿车/n 逃离/v 。/w 
因/p 怀恨/v 在/p 心/n ，/w 王东江/nr 开/v 着/uzhe 自己/rr 的/ude1 路虎/nr 车/n 在/p 密云/ns 县内/nz 寻找/v 李瑞国/nr 等/udeng 人/n 。/w 次日/t 凌晨/t 4时/t 许/v ，/w 王东江/nr 找到/v 冯玉成/nr 、/w 王敬迎/nr 驾乘/nz 的/ude1 帕萨特/nrf 轿车/n ，/w 随即/d 追逐/v 、/w 拦截/v 。/w 
5时/t 许/v ，/w 两车/nz 行驶/vi 至/p [密云县/ns 交通局/nis]/nto 路口/n 时/ng ，/w 王东江/nr 驾车/vi 从/p 后/f 撞击/v 由/p 西/f 向/p 北/f 欲/d 左/f 转弯/vi 的/ude1 帕萨特/nrf 牌/n 轿车/n ，/w 致/v 该车/r 失控/vi ，/w 驶入/v 公路/n 北侧/f [非机动车/n 道/qv]/nz 内/f ，/w 将/d 在/p 此/rzs 进行/vn 清扫/v 作业/vn 的/ude1 廖某/nr 撞死/nz 。/w 
不仅如此/bl ，/w 王东江/nr 还/d 伙同/v 他人/rr 开设/v 赌场/n ，/w 从/p 中/f 获利/v 8万余元/m 。/w 
两/m 罪/n 并/cc 罚/v 被/pbei 判处/v 无期徒刑/n 
在/p 审理/v 中/f ，/w 王东江/nr 说/v 案发/vn 时/ng 不是/c 他/rr 开车/vi ，/w 因此/c 指控/v 的/ude1 罪名/n 不能/v 成立/vn ，/w 但/c 对/p 检/ng 方/q 指控/v 其/rz 犯/v [开设/v 赌场/n 罪/n]/nz 不/d 持异议/nz 。/w 
法院/nis 审理/v 认为/v ，/w 王东江/nr 遇事/v 不能/v 冷静/a 处理/vn ，/w 故意/d 在/p [公共/b 交通/n]/nz 道路/n 上/f 驾车/vi 追逐/v 、/w 撞击/v 其他/rzv 车辆/n ，/w 危害/v [公共/b 安全/an]/nz ，/w 造成/v 一人/mq 死亡/vi 、/w 他人/rr [财产/n 损失/n]/nz 等/udeng [严重/a 后果/n]/nz ，/w 已/d 构成/v [以/p 危险/an 方法/n 危害/vn 公共/b 安全/an 罪/n]/nz 。/w 
王东江/nr 还/d [租赁/vn 房屋/n]/nz 开设/v 赌场/n ，/w 抽头/v 渔利/vi ，/w 已/d 构成/v [开设/v 赌场/n 罪/n]/nz ，/w 对/p 其/rz 所/usuo 犯/v 二/m 罪/n 并/cc 罚/v 。/w 
另外/c ，/w 王东江/nr 曾/d 因/p 犯罪/vn 被/pbei 判处/v 有期徒刑/n 以上/f 刑罚/n ，/w 执行/v 完毕/vi 后/f 5年/t 内/f 再犯/nz 应当/v 判处/v 有期徒刑/n 以上/f 刑罚/n 之/uzhi 罪/n ，/w 是/vshi 累犯/vn ，/w 依法/d 应/v [从/p 重/a 处罚/vn]/nz 。/w 
综上/nz ，/w 法院/nis 以/p [以/p 危险/an 方法/n 危害/vn 公共/b 安全/an 罪/n]/nz 和/cc [开设/v 赌场/n 罪/n]/nz ，/w 判处/v 王东江/nr 无期徒刑/n ，/w [剥夺/v 政治权利/n 终身/n]/nz ，/w 并/cc 处罚金/nz [1/m 万元/q]/mq 。/w 
