昨日/t ，/w 太阳宫/nz 一/m 在/p 建/v 教学楼/n 失火/vi ，/w [消防/b 人员/n]/nz 用/p 高/a 喷/v 灭火/vn 车/n 从/p 外围/f 压制/v 火势/n 。/w 新京报/nz 记者/nnt 王叔坤/nr 摄/vg 
昨日/t ，/w [北京市/ns 安全/an 生产/vn 办/v]/nt 通报/v 了/ule 近期/t 发生/v 的/ude1 [安全/an 生产/vn 事故/n]/nz 。/w 1月7日/t 至/p 11日/t 一周/mq 内/f ，/w 北京市/ns 连发/v [4/m 起/vf]/mq [安全/an 生产/vn 事故/n]/nz ，/w 造成/v [9/m 人/n]/mq 死亡/vi 。/w 其中/rz 北京/ns 通州区/ns [京杭/nz 广场/n]/nz 在/p 建/v 住宅/n 工地/n ，/w 建筑/n 物料/n 由/p [6/m 层/qv]/mq 倾卸/nz ，/w 造成/v [5/m 人/n]/mq 死亡/vi 。/w 
[北京市/ns 安全/an 生产/vn 办/v]/nt 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w [4/m 起/vf]/mq 事故/n 暴露/v 出/vf [建设/vn 工程/n]/nz 违法/vn 转包/v 、/w 分包/v 现象/n 严重/a ，/w [施工/vn 现场/s]/nz [安全/an 管理/vn]/nz 混乱/a 。/w 近期/t 将/d 对/p 城乡/n 接合部/n 地区/n 非法/b 生产/vn 、/w [非法/b 经营/vn]/nz 、/w 非法/b 储存/v 问题/n 全面/ad 治理/vn 。/w 对于/p 检查/vn 中/f 发现/v 的/ude1 存在/vn [重大/a 安全/an 隐患/n]/nz 的/ude1 单位/n ，/w 一律/d 依法/d 取缔/v 关闭/vn 。/w 新京报/nz 记者/nnt 刘春瑞/nr 
■/w 事件/n 
建筑/n 物料/n 倾卸/nz [5/m 人/n]/mq 亡/vg 
时间/n ：/w 1月7日/t 
地点/n ：/w 通州区/ns [京杭/nz 广场/n]/nz 在/p 建/v 住宅/n 
1月7日/t ，/w [北京/ns 城建/n 集团/nis]/ntc 第二/m [建设/vn 工程/n]/nz 有限公司/nis 承建/v 的/ude1 通州区/ns [京杭/nz 广场/n]/nz [建设/vn 工程/n]/nz 在/p 建/v 住宅/n 商业楼/n [施工/vn 现场/s]/nz ，/w [6/m 层/qv]/mq [卸/v 料/n 平台/n]/nz 作业/vn 时/ng 发生/v 倾覆/v 事故/n 。/w 
据调查/nz ，/w [2/m 名/q]/mq 工人/nnt 随/p 平台/n 上/f 码/v 放/v 的/ude1 建筑/n 物料/n 一同/d 由/p [6/m 层/qv]/mq 坠落/v 至/p 基坑/n 内/f ，/w 同时/c 造成/v 基坑/n 内/f [3/m 名/q]/mq 工人/nnt 被/pbei 砸/v ，/w 共计/v 造成/v [5/m 人/n]/mq 死亡/vi 。/w 
燃气/n 泄漏/vn 疏散/v 百余/mq 户/q 
时间/n ：/w 1月9日/t 
地点/n ：/w 昌平区/ns [郝/nz 庄/ag 家园/n]/nz 北区/n 
1月9日/t ，/w 昌平区/ns [郝/nz 庄/ag 家园/n]/nz 北区/n 燃气/n 管线/n 泄漏/vn 燃烧/v ，/w 现场/s 疏散/v 周边/n 居民/n [120/m 户/q]/mq [360/m 人/n]/mq 。/w 
据/p 初步/d 调查/vn ，/w [北京/ns 燃气/n 公司/nis]/nt 昌平/ns 分公司/nis 委托/v [北京/ns 天/qt 环/n 燃气/n 有限公司/nis]/nt 在/p 居民/n 小区/n 进行/vn 天然气/n 施工/vn 作业/vn 时/ng ，/w 该/rz 公司/nis 雇佣/v 无/v 资质/n 人员/n 违规/vn 作业/vn ，/w 施工/vn 过程/n 中/f 中/f 压/v 管道/n 泄漏/vn ，/w 现场/s 作业/vn 人员/n 在/p 沟槽/n 内/f 违规/vn 动火/v ，/w 用/p 手持/v 喷灯/n 进行/vn [管道/n 防腐/vn]/nz 作业/vn ，/w 引燃/v 所/usuo 泄漏/vn 的/ude1 天然气/n 。/w 
无/v 资质/n 施工/vn [12/m 人/n]/mq 中毒/vi 
时间/n ：/w 1月11日/t 
地点/n ：/w [昌平区/ns 中/f 海/n 科技/n 有限公司/nis]/nt 
1月11日/t ，/w [昌平区/ns 中/f 海/n 科技/n 有限公司/nis]/nt 电力/n [工程/n 施工/vn]/nz 中/f ，/w [北京/ns 密云/ns 华鑫/nr 水电/n 技术/n 发展/vn 公司/nis]/nt 工人/nnt 在/p 进行/vn [地下/s 供电/vn]/nz 管线/n 铺设/v 作业/vn 时/ng ，/w [12/m 人/n]/mq 中毒/vi 窒息/vi ，/w [4/m 人/n]/mq 死亡/vi 。/w 据/p 初步/d 调查/vn ，/w [北京/ns 密云/ns 华鑫/nr 水电/n 技术/n 发展/vn 公司/nis]/nt 将/d 该/rz 工程/n 违法/vn 转包/v 给/p 个人/n 施工/vn ，/w 该/rz 人/n 又/d 组织/n [41/m 名/q]/mq 无/v 资质/n 人员/n 进行/vn 施工/vn 作业/vn ，/w [特种/b 作业/vn 人员/n]/nz 无证/nz 上岗/vi ，/w 现场/s 无/v 安全/an [防护/vn 措施/n]/nz 。/w 
同日/d 再/d 发/v 事故/n ，/w 1月11日21时26分/t ，/w 北京/ns 朝阳区/ns 西坝河/nz 太阳宫/nz 北街/n [太阳/n 星城/nz]/nz [人大/nis 附中/j]/nt [朝阳/ns 国际/n 分校/nis]/nt 在/p 建/v 教学楼/n 发生/v 火灾/n ，/w 过火/a 面积/n [1500/m 平方米/q]/mq 。/w 当天/t 指挥中心/nis 调派/v [9/m 个/q]/mq 中队/nis 、/w [42/m 部/q]/mq 消防车/n 赶赴/v 现场/s 扑救/vn 。/w 
经/p 初步/d 调查/vn ，/w 起火/vi 物/ng 为/p 工地/n D/x 区/n 三段地/nz 上/f [四/m 层/qv]/mq 木质/n 顶板/n ，/w 火灾/n 没有/v 造成/v [人员/n 伤亡/vn]/nz 。/w 
