资料/n 图/n （/w 来源/n ：/w 宋丹丹/nr [新浪/ntc 微博/n]/nz ）/w 
宋丹丹/nr 15日/t 将/d 对/p 新剧/n 《/w 美丽/a 的/ude1 契约/n 》/w 进行/vn 全国/n 宣传/vn ，/w 需要/v 用/p 证件/n 。/w 因此/c ，/w 11日/t 下午/t ，/w 她/rr 再/d 发/v 微博/n ，/w 希望/v 小偷/n 能/v 将/d 证件/n 寄/v 还给/v 自己/rr ，/w “/w 听说/v 干/v 你们/rr 这/rzv 行/ng 儿/ng 也/d 有/vyou 行规/n ，/w 但愿/v 你/rr 是/vshi 个/q 有/vyou ‘/w 偷/v 品/ng ’/w ”/w ，/w 并/cc 附上/v 邮寄/vn 地址/n ：/w 北京/ns [王府井/ns 大街/n]/nz [22/m 号/q]/mq [北京/ns 人民/n 艺术/n 剧院/nis]/nt 宋丹丹/nr 收/v 邮编/n ：/w 100020/m 。/w 网友/n 们/k 纷纷/d 转发/v 此/rzs 微博/n ，/w 希望/v 小偷/n 能/v 早点/d 归还/v 证件/n ，/w “/w 这样/rzv 包容/v 的/ude1 诚心/n ，/w 希望/v 你/rr 遇到/v 是/vshi 一个/mq 认真/ad 有/vyou “/w 偷/v 品/ng ”/w 的/ude1 人/n ，/w 我/rr 也/d 替/p 你/rr 祈祷/v 。/w ”/w 不过/c ，/w 也/d 有/vyou 网友/n 提出/v 质疑/vn ，/w “/w 是不是/v 宋丹丹/nr 的/ude1 [营销/vn 策略/n]/nz ，/w 为了/p 宣传/v 新剧/n ？/w ”/w 、/w “/w 是/vshi 钱包/n 真/a 丢/v 了/ule 还是/c 新剧/n 真的/d 要/v 火/n 了/ule 呢/y ？/w 不过/c 还是/c 祝愿/v 您/rr 早日/d 找到/v 证件/n ”/w 。/w 

