编者按/n ：/w 2013年/t ，/w [海南省/ns 政府/nis]/nto 承诺/vn 为/p 群众/n 落实/v “/w 十大/mq 民生/n 实事/n ”/w ，/w 内容/n 涵盖/v 医疗/n 、/w 教育/vn 、/w 扶贫/vn 、/w [保障性/n 住房/n]/nz 、/w [社会/n 保障/vn]/nz 、/w 就业/vn 、/w 安全/an 饮水/n 、/w 砂土/n 路/n 建设/vn 等/udeng [诸多/m 方面/n]/mq ，/w 即/v 日/b 起/vf ，/w 人民网/nz 海南/ns 视窗/n 将/d 对/p 这些/rz “/w 民生/n 实事/n ”/w 的/ude1 情况/n 进行/vn 盘点/vn ，/w 总结/v 相关/vn 落实/v 情况/n ，/w 敬请/v 关注/vn 。/w 
人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月1日/t 电/n （/w 记者/nnt 吴声婧/nr ）/w “/w 我/rr 在/p 这里/rzs 过/uguo 得/ude3 很好/ad ，/w 有/vyou 专门/d 的/ude1 人/n 照顾/v 我们/rr 的/ude1 吃喝/vn ，/w 还/d 有人/r 陪着/v 说/v 说话/vn 下/f 下棋/vi 。/w ”/w 70多岁/m 的/ude1 红旗镇/ns 龙源村/ns 村民/n 吴/tg 阿公/nz 搬进/v 改扩建/vn 的/ude1 [琼山区/ns 红旗镇/ns 敬老院/nis]/nt 已经/d 半年/mq 多/a ，/w 现在/t 对/p 在/p 敬老院/nis 的/ude1 生活/vn 非常/d 满意/v 。/w 
提高/v [社会/n 保障/vn 水平/n]/nz 是/vshi [海南/ns 省委/nis]/nto 、/w 省政府/n 2013年/t 要/v 重点/n 办好/vi 的/ude1 十件/nz 民生/n 实事/n 之一/rz ，/w 其/rz 工作/vn 目标/n 包括/v 将/d [城市/n 低保/n]/nz 标准/n 由/p 每月/r 不/d 低于/v [280/m 元/q]/mq 提高/v 到/v 不/d 低于/v [330/m 元/q]/mq 。/w 将/d [农村/n 五保户/n]/nz 集中/v 供养/vn 标准/n 由/p 每月/r [306/m 元/q]/mq 提高/v 到/v [450/m 元/q]/mq 、/w 分散/a 供养/v 标准/n 由/p 每月/r [288/m 元/q]/mq 提高/v 到/v [350/m 元/q]/mq ；/w 建成/v 省/n 托老院/nis 并/cc 投入/v 使用/vn ，/w 新增/v 床位/n [618/m 张/q]/mq ；/w [7/m 个/q]/mq 市县/n 7家/m 敬/v (/w 养/v )/w 老院/nz 建成/v 投入/vn 使用/v ，/w 新增/v 床位/n [1000/m 张/q]/mq ；/w 实施/v 海南省/ns [居家/v 养老/vn]/nz [网络/n 服务/vn]/nz 平台/n 建设/vn 。/w 
这/rzv 一年/mq 来/vf ，/w 这些/rz 实事/n 办/v 得/ude3 怎么样/ryv ？/w 据/p [海南省/ns 民政厅/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 截至/v [7/m 月底/t]/mq ，/w [城市/n 低保/n]/nz 提/v 标/v 工作/vn 全面/ad 完成/v ，/w 提/v 标/v 后/f 全省/n 低保/n 平均/a 保障/v 标准/n 为/p [365/m 元/q]/mq 。/w 截至/v [5/m 月底/t]/mq ，/w 五保/vn 供养/vn 提/v 标/v 工作/vn 全面/ad 完成/v ，/w 目前月/t 人均/a 集中/v 供养/vn 标准/n 为/p [459/m 元/q]/mq ，/w 月/n 人均/a 分散/a 供养/v 标准/n 为/p [380/m 元/q]/mq ；/w 今年/t 12月/t ，/w 省/n 托老院/nis 建成/v 投入/vn 使用/v ，/w 新增/v 床位/n [618/m 张/q]/mq 。/w 同时/c ，/w [7/m 个/q]/mq 市县/n [7/m 家/q]/mq 敬/v （/w 养/v ）/w 老院/nz [项目/n 建设/vn]/nz 已经/d 全部/m 竣工/vi ，/w [12/m 月底/t]/mq 前/f 投入/v 使用/vn 。/w 另外/c ，/w 海南省/ns [社区/n 居家/v 养老/vn]/nz [网络/n 服务/vn]/nz 平台/n 建成/v 并/cc 投入/v 运营/vn 。/w 
全省/n [城市/n 低保/n]/nz 平均/a 保障/v 标准/n 提高/v 为/p [365/m 元/q]/mq 
今年/t 3月22日/t ，/w [海南省/ns 民政厅/nis 联合/vd 省/n 财政厅/nis]/nt 下发/v 《/w 关于/p 提高/v 全省/n [城市居民/nz 最低/a 生活/vn 保障/vn 标准/n]/nz 的/ude1 通知/n 》/w 部署/vn 相关/vn 工作/vn 。/w 据介绍/nz ，/w 截至/v [7/m 月底/t]/mq ，/w [城市/n 低保/n]/nz 提/v 标/v 工作/vn 全面/ad 完成/v ，/w 提/v 标/v 后/f 全省/n 低保/n 平均/a 保障/v 标准/n 为/p [365/m 元/q]/mq 。/w 
同时/c ，/w 在/p 《/w 关于/p 做好/v 2013年/t 为民/v 办实事/nz 项目/n 的/ude1 通知/n 》/w 中/f ，/w 也/d 对/p [农村/n 五保/vn 供养/vn]/nz 提/v 标/v 工作/vn 提出/v 了/ule 具体/a 要求/n 。/w [海南省/ns 民政厅/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 截至/v [5/m 月底/t]/mq ，/w 五保/vn 供养/vn 提/v 标/v 工作/vn 全面/ad 完成/v 。/w 目前月/t 人均/a 集中/v 供养/vn 标准/n 为/p [459/m 元/q]/mq ，/w 月/n 人均/a 分散/a 供养/v 标准/n 为/p [380/m 元/q]/mq 。/w 全年/n 市县/n [财政/n 投入/v]/nz 五保/vn 供养/v 资金/n 约/d [1/m ./w 1/m 亿元/q]/mq 。/w 
该/rz 负责人/nnt 表示/v ，/w [城市/n 低保/n]/nz 提/v 标/v 和/cc [农村/n 五保/vn 供养/vn]/nz 提/v 标/v 后/f ，/w 切实/ad 保障/vn 了/ule [困难/an 群众/n]/nz 的/ude1 基本/a 生活/vn 权益/n ，/w 对于/p 改善/v 困难/an 家庭/n 基本/a 生活/vn 条件/n 、/w 提高/v 救助/vn 对象/n [生活/vn 水平/n]/nz 发挥/v 了/ule [重要/a 作用/n]/nz 。/w 
省/n 托老院/nis 建成/v 投入/vn 使用/v ，/w 新增/v 床位/n [618/m 张/q]/mq 
当前/t ，/w 海南/ns 正/d 面临/v [人口/n 老龄化/vn]/nz 的/ude1 严峻/a 挑战/vn ，/w 老年/n [人口/n 基数/n]/nz 增大/v ，/w 高龄/n 、/w 失能/nz 、/w 半/m [失能/nz 老人/n]/nz 数量/n 不断/d 增长/v ，/w [空巢/nz 家庭/n]/nz 日趋/d 增多/v ，/w [家庭/n 养老/vn]/nz 功能/n 不断/d 弱化/v ，/w 由此/d 带来/v 的/ude1 新/a 情况/n 、/w 新问题/nz 、/w 新/a 挑战/vn 日益/d 突出/a 。/w 
12月20日/t ，/w 海南/ns 最大/gm 规模/n 公办/b 公营/b 模式/n 的/ude1 综合性/n 社会/n 养老/vn 福利/n 机构/n —/w —/w 位于/v 海口市/ns 永/d 万/m 西路/n 延长/v 线/n 的/ude1 [海南省/ns 托老院/nis]/nt 正式/ad 建成/v 运营/vn 。/w 
省/n 托老院/nis 建设/vn 是/vshi [海南/ns 省委/nis]/nto 、/w 省政府/n 连续/a 两年/mq 列入/v 为民/v 办实事/nz 工程/n 中/f 的/ude1 一项/mq 内容/n ，/w 省/n 托老院/nis 集/q 定期/d 托养/nz 、/w 生活/vn 照料/v 、/w [文化/n 娱乐/vn]/nz 、/w 保健/n 康复/vn 、/w 临时/b 暂住/v 、/w 休闲度假/v 、/w [精神/n 慰藉/vn]/nz 及/cc [临终/vi 关怀/vn]/nz 等/udeng 多项/mq 功能/n 为/p 一体/n ，/w 主要/b 接纳/v 城市/n 无人/b 照料/v 的/ude1 老人/n 和/cc 独居/v 、/w 空巢/nz 、/w 失能/nz 等/udeng 养老/vn 困难/an 的/ude1 老年人/n 。/w 
[海南省/ns 民政厅/nis]/nt 厅长/nnt 苗建中/nr 表示/v ，/w 首/q 个/q 托老院/nis 是/vshi 海南/ns 推进/vi 社会/n [养老/vn 服务/vn 体系/n]/nz 建设/vn 、/w 发展/vn 养老/vn 服务业/n 的/ude1 重大/a 进展/vn ，/w [海南省/ns 民政厅/nis]/nt 将/d 继续/v 加快/vn 推进/vi “/w 以/p 居家/v 为基础/nz 、/w 社区/n 为/p 依托/v 、/w 机构/n 为/p 支撑/v ”/w 的/ude1 [养老/vn 服务/vn 体系/n]/nz ，/w 力争/v 在/p 2015年末/t 基本/a 建立/v 覆盖/vn 全省/n 的/ude1 社会/n [养老/vn 服务/vn 体系/n]/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w 托老院/nis 内/f 的/ude1 房间/n 设施/n 齐备/a ，/w 所有/b 客房/n 都/d 配有/v 电视/n 、/w 空调/n 、/w 电话/n 、/w 壁柜/n 及/cc 单独/d 小厨房/nz 和/cc 卫生间/n ，/w 且/c 所有/b 卫生间/n 的/ude1 马桶/n 边/k 都/d 有/vyou 呼叫/v 铃/o ，/w 老人/n 一旦/d 出现/v 状况/n ，/w 可以/v 立即/d 呼叫/v 护士/nnt 和/cc 护工/nz 。/w 卫生间/n 安装/v 了/ule 可以/v 折叠/vn 的/ude1 淋浴/vn 座椅/n ，/w 老人/n 可以/v 坐着/vi 洗澡/vi ，/w 在/p 马桶/n 和/cc 洗脸池/nz 边上/f 还/d 安装/v 了/ule 不锈钢/n 扶手/n ，/w 以防/v 老人/n 摔倒/v 。/w 截至/v 目前/t ，/w 已有/v [137/m 名/q]/mq 老人/n 预约/v 入住/vn ，/w [14/m 名/q]/mq 老人/n 入住/v ，/w 享受/v 由/p [护理/vn 人员/n]/nz 提供/v 的/ude1 专业化/vn 、/w 标准化/vn 的/ude1 护理/vn 服务/vn 。/w 
[7/m 个/q]/mq 市县/n [7/m 家/q]/mq 敬/v (/w 养/v )/w 老院/nz 建成/v ，/w 年底/f 投入/v 使用/vn 
近年来/dl ，/w 海南省/ns 不断/d 加大/v 大型/b 敬/v (/w 养/v )/w 老院/nz 的/ude1 建设/vn 。/w 2006年/t —/w 2012年/t ，/w 海南省/ns 在/p 公办/b 敬老院/nis [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 上/f 投入/v 总/b 资金/n [2/m ./w 4/m 亿元/q]/mq ，/w 新/a 改扩建/vn 公办/b 敬老院/nis [120/m 家/q]/mq ，/w 新增/v 床位/n 数量/n 8000多张/m 。/w 
“/w 挺好/nz 的/ude1 ，/w 能够/v [安度/v 晚年/t]/nz 。/w ”/w 妻子/n 去世/vi 后/f ，/w 王/n 阿公/nz 就/d 住进/vf 了/ule 养老院/nis ，/w 现在/t 已经/d 习惯/n 了/ule 这样/rzv 安然/z 的/ude1 晚年/t 生活/vn 。/w 
作为/p 省委/nis 、/w 省政府/n 今年/t 要/v 重点/n 办好/vi 的/ude1 十件/nz 民生/n 实事/n 内容/n 之一/rz ，/w 今年/t ，/w 海南省/ns 要/v 完成/vn [文昌市/ns 文城镇/ns 养老院/nis]/nt 、/w [屯昌县/ns 屯城镇/ns 养老院/nis]/nt 、/w [乐东县/ns 抱由镇/ns 养老院/nis]/nt 、/w [海口市/ns 大致/d 坡/n 镇/n 敬老院/nis]/nt 、/w [澄迈县/ns 金江镇/ns 中心/nis 养老院/nis]/nt 、/w [琼海市/ns 嘉/b 积/v 养老院/nis]/nt 、/w [万宁市/ns 兴隆镇/ns 养老院/nis]/nt [7/m 家/q]/mq 公办/b 敬/v (/w 养/v )/w 老/a 机构/n 的/ude1 建设/vn 并/cc 投入/v 使用/vn 。/w 
“/w 目前，7/t 个/q 市县/n [7/m 家/q]/mq 敬/v （/w 养/v ）/w 老院/nz [项目/n 建设/vn]/nz 已经/d 全部/m 竣工/vi ，/w [12/m 月底/t]/mq 前/f 可/v 投入/vn 使用/v ，/w 全年/n 投入/v 资金/n [7132/m 万元/q]/mq 。/w ”/w 据/p [海南省/ns 民政厅/nis 社会/n 救助/vn 处/n]/nt 有关/v 负责人/nnt 介绍/v ，/w [海南省/ns 公办/b 敬老院/nis]/nt 大多/d 建于/v 上世纪/nz [八/m 九十/m 年代/n]/mq ，/w 大部分/n 敬老院/nis 占地/v 规模/n 小/a 、/w 建设/v 标准/n 低/a 、/w 床位/n 仅/d 在/p [10/m 张/q]/mq —/w [30/m 张/q]/mq 之间/f 。/w 近年来/dl ，/w 海南省/ns 通过/p 新建/v 和/cc 改扩建/vn 敬老院/nis 项目/n 、/w “/w 将/d [医疗/n 服务/vn]/nz 送进/vf 敬老院/nis ”/w 、/w [政府/nis 购买/v]/nz [社会/n 服务/vn]/nz 等/udeng 方式/n ，/w 不断/d 加大/v 敬老院/nis 建设/v 力度/n ，/w 提升/v 敬老院/nis 管理/v [服务/vn 水平/n]/nz ，/w 让/v [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 老年人/n 在/p 此/rzs 安享晚年/vl 。/w 
该/rz 负责人/nnt 表示/v ，/w 今年/t [7/m 家/q]/mq 敬/v （/w 养/v ）/w 老院/nz 项目/n 建成/v 后/f ，/w 将/d 进一步/d 优化/v [海南省/ns 农村/n 敬老院/nis]/nt 建设/v 布局/n ，/w 极大/a 改善/v [农村/n 五保/vn 供养/vn]/nz 对象/n 居住/v 条件/n ，/w 提高/v 农村/n 五保/vn 集中/v 供养/vn 率/v 。/w 
建设/v 全省/n [社区/n 居家/v 养老/vn]/nz [网络/n 服务/vn]/nz 平台/n 
根据/p 目标/n 计划/n ，/w 海南省/ns 今年/t 要/v 建设/vn 全省/n [社区/n 居家/v 养老/vn]/nz [网络/n 服务/vn]/nz 平台/n ，/w 计划/n 为/p 全省/n “/w 低保/n ”/w 、/w “/w 五保/vn ”/w 等/udeng 困难/an 老人/n 免费/vd 发放/v 1万/m 部手机/n 用于/v [居家/v 养老/vn 服务/vn]/nz 。/w 该/rz 服务/v 平台/n 主要/b 从/p [紧急/a 救援/vn]/nz 、/w 生活/vn 帮助/v 和/cc 主动/ad 关怀/vn [3/m 个/q]/mq 方面/n 为/p 海南省/ns 老年人/n 提供/v 优质/b 的/ude1 [信息/n 服务/vn]/nz 。/w 
记者/nnt 日前/t 从/p [海南省/ns 民政厅/nis]/nt 了解到/v ，/w 今年/t [9/m 月份/n]/mq ，/w 海南省/ns [社区/n 居家/v 养老/vn]/nz [网络/n 服务/vn]/nz 平台/n 建成/v 并/cc 投入/v 运营/vn ，/w 开通/v 了/ule 平台/n 呼叫/v 服务/vn 热线/n “/w 12349/m ”/w ；/w [11/m 月底/t]/mq ，/w 发放/v 老年人/n 手机/n [10000/m 部/q]/mq ，/w 完成/v 了/ule 全部/m 发放/v 任务/n ，/w 全年/n 投入/v [财政/n 资金/n]/nz [306/m 万元/q]/mq 。/w 
据介绍/nz ，/w 老人/n 可以/v 通过/p 手机/n 拨打/v 12349/m [热线/n 电话/n]/nz ，/w 从/p [社区/n 居家/v 养老/vn]/nz [网络/n 服务/vn]/nz 平台/n 获得/v [24/m 小时/n]/mq [紧急/a 救助/vn]/nz 、/w 走失/v 定位/vn 、/w 政策/n 咨询/vn 、/w 精神/n 关爱/vn 等/udeng [信息/n 服务/vn]/nz 。/w 除了/p 获取/v [信息/n 服务/vn]/nz 等/udeng 功能/n 外/f ，/w 海南省/ns 老人/n 还/d 可以/v 在/p 已经/d 推行/v [社区/n 居家/v 养老/vn]/nz 服务/v [试点/vn 工作/vn]/nz 的/ude1 海口/ns 、/w 三亚/ns 、/w 琼海/ns 、/w 儋州/ns 、/w 文昌/ns 、/w 澄迈/ns 、/w 琼中/ns 、/w 定安/nz [8/m 个/q]/mq 市县/n ，/w 拨打/v 12349/m [热线/n 电话/n]/nz 获得/v [居家/v 养老/vn 服务/vn]/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 的/ude1 [上门/vi 服务/vn]/nz 。/w 
同时/c ，/w 平台/n 建设/vn 也/d 促进/v 了/ule 全省/n [社区/n 居家/v 养老/vn]/nz 服务/v [试点/vn 工作/vn]/nz 的/ude1 发展/vn ，/w 海口/ns 、/w 三亚/ns 、/w 琼海/ns 、/w 儋州/ns 、/w 文昌/ns 、/w 澄迈/ns 、/w 琼中/ns 、/w 定安/nz [8/m 个/q]/mq 市县/n 开展/v 了/ule [社区/n 居家/v 养老/vn]/nz 服务/vn 试点/vn ，/w 试点/vn 社区/n 数/n 达/v [230/m 个/q]/mq ，/w 占/v 全省/n [城市/n 社区/n]/nz 总数/n 的/ude1 46%/m 。/w 
[海南省/ns 民政厅/nis]/nt 有关/v 负责人/nnt 表示/v ，/w 海南省/ns 将/d 把/pba 兴建/v 和/cc 改扩建/vn [养老/vn 服务/vn]/nz 基础设施/gi 结合/v 起来/vf ，/w 重点/n 抓好/v 乡镇/n 中心/nis 敬老院/nis 建设/vn ，/w 形成/v 布局/n 合理/a 、/w 功能/n 配套/vn 、/w 适应/v 城乡/n 不同/a 特点/n 的/ude1 [养老/vn 服务/vn]/nz 网络/n ，/w 不断/d 推进/vi 以/p [居家/v 养老/vn]/nz 为基础/nz 、/w [社区/n 服务/vn]/nz 为/p 依托/v 、/w [机构/n 养老/vn]/nz 为/p 支撑/v 的/ude1 海南/ns [养老/vn 服务/vn 体系/n]/nz 建设/vn 。/w 
