骑车/vi 环/n 海南岛/ns 版/n “/w 爸爸/n 去哪儿/nz ”/w 
人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月1日/t 海口/ns 电/n （/w 记者/nnt 符武平/nr 、/w [见习/vn 记者/nnt]/nz 符小叶/nr ）/w 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 把/pba [亲子/nz 活动/vn]/nz 推向/v 社会/n 的/ude1 聚焦点/n 。/w 上海/ns [一/d 所/usuo]/mq 学校/nis 共/d [100/m 余/ng 名/q 学生/nnt]/mq 和/cc 家长/n 近日/t 上演/v 了/ule 一部/mq 骑车/vi 版/n 的/ude1 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w —/w —/w 100余人/m 于/p 12月23日/t 从/p 海口/ns 出发/vi 环/n 海南岛/ns 骑行/nz [9/m 天/qt]/mq 共/d [800/m 公里/q]/mq ，/w 于/p 12月31日/t 返回/v 海口/ns ，/w [顺利/ad 完成/v]/nz 2013/m 环岛/n 骑行/nz 挑战/vn 。/w 
据悉/v ，/w 此次/rz 环/n 海南岛/ns 骑行/nz 是/vshi 上海/ns 一/m 学校/nis 组织/n 的/ude1 [亲子/nz 活动/vn]/nz -/w -/w 家长/n 陪同/v 孩子/n 共同/d 骑行/nz ，/w 包括/v [学生/nnt 家长/n]/nz 、/w 学生/nnt 共有/v 100余人/m 参与/v ，/w 举办/v 这样/rzv 活动/vn 的/ude1 目的/n 在于/v 让/v 孩子/n 远离/v [电子/n 产品/n]/nz 、/w [锻炼/vn 身体/n]/nz 、/w 培养/v 新/a 兴趣/n 。/w 此次/rz 环岛/n 的/ude1 学生/nnt 分为/v A/x 队/n 与/cc B/x 队/n ，/w 包括/v [2/m 年级/n]/mq 至/p [9/m 年级/n]/mq 的/ude1 学生/nnt 。/w 
[5/m 年级/n]/mq 的/ude1 蓝蓝/nr 同学/n 告诉/v 记者/nnt ：/w “/w 全程/n 骑行/nz 很累/nz ，/w 但/c 很/d 开心/a 。/w 我/rr 觉得/v 骑行/nz 过程/n 中/f [团队/n 合作/vn]/nz 非常/d 重要/a ，/w 我们/rr 在/p 骑行/nz 时/ng 有/vyou 高年级/n 的/ude1 大/a 哥哥/n 带着/vn 我们/rr ；/w 有人/r 生病/vi 了/ule 还/d 在/p 坚持/v ，/w 大家/rr 相互/d 鼓励/v 合作/vn 骑/v 完全/ad 程/n 。/w ”/w 
此次/rz 活动/v 组织/n 方/q 负责人/nnt 倪世海/nr 说/v ：/w “/w 骑行/nz 活动/vn 让/v 孩子/n 在/p 意志力/nz 上/f 得到/v 极大/a 锻炼/vn ，/w 很好/ad 展现/v 了/ule 大家/rr 的/ude1 团结/vn [奉献/v 精神/n]/nz 。/w 以后/f 学校/nis 还/d 会/v 举办/vn 类似/a 活动/vn ，/w 鼓励/v 更多/ad 学生/nnt 参与/v ；/w 也/d 会/v 在/p 日/b 后/f 的/ude1 发展/vn 中/f 不断/d 完善/v 俱乐部/nis ，/w 愿/v 渐渐/d 能/v 形成/vn 一种/mq 体制/n 、/w 规范/v 。/w 海南/ns 道/qv 的/ude1 道路/n 非常/d 适合/v 骑行/nz ，/w 环境/n 优美/a 、/w 居民/n 热情/an ，/w 以后/f 我们/rr 还/d 会/v 再/d 来/vf 环岛/n 。/w ”/w 
带着/vn 儿女/n 一起/s 骑行/nz 的/ude1 谢/v 先生/n 称/v ，/w 家长/n 陪着/v 孩子/n 一起/s 骑行/nz ，/w 让/v 孩子/n 感受/v 不/d 一样/uyy 的/ude1 家庭/n 温暖/an -/w -/w 与/cc 孩子/n 一同/d 经历/n 挫折/n 、/w 收获/n 成功/a 的/ude1 喜悦/an ，/w 也/d 让/v 孩子/n 把/pba 在/p 课堂/n 上学/vi 到/v 的/ude1 知识/n 用于/v 实践/vn 。/w [读/v 万卷书/nz]/nz ，/w 不如/v 行/ng 万里/mq 路/n 。/w 
