琼中/ns 最/d 贫困/a 山村/n 踏上/v 致富/vn 新/a 路/n 
他/rr 捐/v 1200万/m 给/p [30/m 户/q]/mq 村民/n 建/v 别墅/n 
大丛村/ns 新村/ns 摆/v “/w 长街宴/nz ”/w 庆祝/v 乔迁之喜/n [南岛/nz 晚报/n]/nz 记者/nnt 石中华/nr 摄/vg 
2013年12月28日/t ，/w 琼中/ns 最/d 落后/a 、/w 最/d 贫困/a 的/ude1 偏远/a 山村/n —/w —/w 大丛村/ns 实现/v 整体/n 搬迁/v ，/w 全村/n [30/m 户/q]/mq 村民/n 集体/n 告别/vi 棚屋/n ，/w 住进/vf 崭新/b 的/ude1 现代化/vn 别墅/n 。/w 同时/c ，/w 关乎/v 大丛村/ns 未来/t 发展/vn 的/ude1 [三/m 个/q]/mq 重要/a 项目/n —/w —/w [文明/n 生态村/n]/nz 、/w [琼中/ns 吊罗山/nz 瑞金/ns 种养/vn 专业/n 合作社/nis]/nt 、/w [大丛村/ns 客栈/nis]/nt 正式/ad 在/p 大/a 丛/ng 新村/ns 挂牌/vi 。/w 这/rzv 标志着/v 这个/rz 原始/a 黎村/ns 终于/d 告别/vi 一穷二白/vl 的/ude1 历史/n ，/w 正式/ad 踏上/v 一条/mq [充满/v 希望/v]/nz 的/ude1 致富/vn 新/a 路/n 。/w 
告别/vi 棚屋/n 住/vi 别墅/n 
青山/n 脚下/f ，/w 绿水/n 之上/f ，/w [15/m 栋/q]/mq 精装/b 别墅/n [栉比/nz 鳞次/nz]/nz ，/w [30/m 户/q]/mq 黎族/nz 村民/n 喜笑颜开/vl 。/w 屋顶/n 上/f 甘/ag 工/n 鸟/n 振翅/nz 欲/d 飞/vi ，/w 房檐/n 下/f 大力神/nz 栩栩如生/al ，/w 新居/n 内/f 现代化/vn 家电/n 一应俱全/vl 。/w 在/p 喜庆/vi 的/ude1 鞭炮声/n 中/f ，/w 附近/f [十里/q 八/m 村/n]/ns 的/ude1 黎族/nz 、/w 苗族/nz 同胞/n 身着/v 节日/n 的/ude1 盛装/n 欢/a 聚在一起/v ，/w 专程/d 赶来/vi 见证/n 、/w 庆贺/v 大丛村/ns [喜迁/v 新居/n]/nz 这/rzv 一/m 盛事/n 。/w 这/rzv 是/vshi 12月28日/t 记者/nnt 在/p 大/a 丛/ng 新村/ns 见到/v 的/ude1 一番/mq 风景/n 。/w 
看到/v 这/rzv 一切/rz ，/w 大丛村/ns 村民/n 李燕/nr 宛如/v 置身/v 梦境/n 。/w 直到/v 看到/v 自己/rr 的/ude1 老公/n 黄家荣/nr 在/p 房屋/n 赠送/v 租赁/vn 移交/v 协议/n 上/f 签字/vi ，/w 直到/v 自己/rr 拿到/v 钥匙/n 亲手/d 打开/v 新房/n 的/ude1 门/n ，/w 她/rr 才/d 相信/v 这/rzv 一切/rz 是/vshi 真的/d 。/w 诚然/c ，/w 如果/c 你/rr 见过/v 隔/vn 河/n 相望/v 的/ude1 大/a 丛旧村/nr 的/ude1 模样/n ，/w 你/rr 也许/d 会/v 和/cc 她/rr 一样/uyy 难以置信/vl 。/w 因为/c ，/w 幸福/a 来得/vi 太/d 突然/ad 。/w 
大丛村/ns 位于/v [吊罗山/nz 乡/n 响/v 土/n 村委会/nis]/nt ，/w 村庄/n 沿河/ns 而/cc 建/v ，/w 历史/n 可追溯/nz 到/v [20/m 世纪/n]/mq 初/f 。/w 村舍/n 多/a 是/vshi 竹木/n 结构/n 的/ude1 棚屋/n ，/w [几乎/d 没有/v]/nz “/w 不/d 透风/vi 的/ude1 墙/n ”/w 。/w 每逢/v 雨季/t 来临/vi ，/w 泛滥/vi 的/ude1 河水/n 就/d 会/v 将/d 村庄/n 淹没/v 。/w 住/vi 了/ule 三代人/nz 的/ude1 老房子/nz ，/w 历经/v 百年/mq 风雨/n ，/w 早已/d 破败/vi 不堪/v 。/w 大丛村/ns 山/n 多/a 田地/n 少/a 、/w 交通/n 不便/an ，/w 村民/n 的/ude1 收入/n 极低/d 。/w 据统计/nz ，/w 2012年/t 大丛村/ns 年/qt 人均/a 纯收入/n 只有/c [950/m 元/q]/mq 。/w 
得知/v 大丛村/ns 的/ude1 现状/n 后/f ，/w 我国/n 著名/a 学者/nnt 、/w 改革/v 理论家/nnd 、/w 《/w 人民日报/nz 》/w 原/b [副总/nnt 编辑/nnt]/nnt 周瑞金/nr 先生/n 非常/d 震撼/v ，/w 决定/v 把/pba 退休/v 后/f 在/p 海南/ns 工作/vn 13年/t 的/ude1 报酬/n 1200余万元/m 拿出/v 来/vf 支援/v 大丛村/ns 建设/vn ，/w 帮助/v 村民/n 改善/v [生活/vn 环境/n]/nz ，/w 脱贫致富/bl 。/w 经过/p 将近/d 2年/t 多/a 的/ude1 施工/vn 建设/vn ，/w 大/a 丛/ng 新村/ns 新建/v 落成/vn ，/w 并/cc 于/p 12月28日/t 正式/ad 完成/v 搬迁/vn 。/w 
致富/vi 新/a 路/n “/w 三步走/nz ”/w 
授/vg 人/n 以/p 鱼/n ，/w 不如/v [授/vg 人/n 以/p 渔/ng]/nz 。/w 在/p 援建/v 大丛村/ns 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 周瑞金/nr 认为/v ，/w 仅/d 改变/v 村民/n 们/k 的/ude1 [居住/v 环境/n]/nz 是/vshi 远远/d 不够/a 的/ude1 。/w 通过/p 研究/vn 分析/vn ，/w 周瑞金/nr 提出/v 了/ule 一个/mq 将/d 大丛村/ns 村民/n 改造/vn 成为/v 新/a 农民/nnt 的/ude1 “/w 三步走/nz ”/w 计划/n 。/w 
“/w 三步走/nz ”/w 计划/n 具体/a 为/p ：/w 第一步/mq ，/w 以/p 最快/d 的/ude1 速度/n 改善/v 村民/n 的/ude1 [生活/vn 环境/n]/nz ，/w [大力/d 发展/vn]/nz 经济/n ，/w 造就/v 一个/mq 新农村/nz ;/w [第二/m 步/qv]/mq ，/w 通过/p 走/v 新的/a 合作经营/v 道路/n ，/w 到/v 2015年/t 使/v 村民/n 的/ude1 经济/n 收入/n 大幅/d 翻番/vi ;/w [第三/m 步/qv]/mq ，/w 通过/p [一段/mq 时间/n]/nz 的/ude1 培育/vn ，/w 待/vi 村民/n 的/ude1 接待/vn 能力/n 、/w 服务/v 能力/n 等/udeng 整体/n 提高/v 后/f ，/w 在/p 大丛村/ns 发展/v 旅游业/n 。/w 
“/w 三步走/nz ”/w 计划/n 大致/d 的/ude1 思路/n 大致/d 如下/vi ：/w 一/m 是/vshi 组建/v 团队/n ，/w 成立/vi “/w [物业/n 管理/vn]/nz 组/n ”/w 和/cc “/w 经营管理/v 组/n ”/w ，/w 把/pba 大丛村/ns 建设/vn 成/v 富/vg 美乡村/ns ，/w 成为/v 新型/b [3/m A/x]/mq 级/q [旅游/vn 景区/n]/nz ;/w 二/m 是/vshi 通过/p 与/cc 村民/n 签订/v 房屋/n “/w 租/v 赠/v 协议/n ”/w ，/w 约束/v 村民/n 行为/n ，/w 有效/a 引导/v 村民/n 转变/v [思想/n 观念/n]/nz 和/cc 生产/v [生活/vn 方式/n]/nz ;/w 三/m 是/vshi 通过/p “/w 政府/nis +/w 企业/n +/w 农村/n +/w 农户/n ”/w 的/ude1 [发展/vn 模式/n]/nz ，/w 引入/v 第三产业/n ，/w 带动/v 第一产业/n 发展/vn ;/w 四/m 是/vshi 以/p 家庭/n 承包/v 为基础/nz ，/w 以/p [合作/vn 经济/n]/nz 为/p 载体/n ，/w 将/d 农民/nnt 重新/d 组织起来/v 谋/v 发展/vn 。/w 
“/w 让/v 村民/n 站/vi 在/p 一个/mq 反战/v 的/ude1 新起点/nz 上/f ，/w 这/rzv 比/p 让/v 他们/rr 住/vi 上/f 新/a 房子/n 的/ude1 意义/n 更大/d 。/w ”/w 周瑞金/nr 说/v 。/w 通过/p 以上/f 几方面/mq 举措/n ，/w 尽快/d 提高/v 村民/n 的/ude1 经济/n 收入/n ，/w 同时/c 逐步/d 改变/v 村民/n 的/ude1 [思想/n 观念/n]/nz ，/w 使/v 之/uzhi 成为/v 具备/v 新观念/nz 、/w 掌握/v 新技能/nz 的/ude1 [新型/b 农民/nnt]/nz 。/w 
