人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月1日/t 电/n （/w 于/p 耿燕/nr 、/w [见习/vn 记者/nnt]/nz 符小叶/nr ）/w “/w 骑车/vi 到/v 红树林/n 与/cc 村民/n 一起/s 互动/vn 做/v 游戏/n 捡/v 鸭蛋/nf 、/w 赢取/v 演/v 丰/ag 正宗/b 咸水鸭/nf ，/w [健康/a 快乐/a]/nz 地/ude2 迎接/v 新年/t 。/w ”/w 31日/t ，/w 符/v 先生/n 与/cc 其他/rzv 80余位/m 骑行/nz 爱好者/n 从/p 海口市/ns 滨江路/ns 捷安特/nrf 海南/ns 形象店/nz 骑车/vi 前往/v 海口市/ns 演丰镇/ns ，/w 参加/v [海口市/ns 文化/n 广电/n 出版/v 总局/nis]/nt 主办/v 的/ude1 “/w 海口/ns 体育/n 乡村/n 行/ng -/w -/w 走进/v 禄尾村/nr ”/w 2013/m [最后/f 一/d 站/vi]/nz 活动/vn ，/w 开心/a 地/ude2 迎接/v 2014年/t 到来/vi 。/w 
[海口市/ns 自行车/n 运动/vn 协会/nis]/nt 带领/v 80余位/m 车友/nz 由/p 海口/ns 市区/s 出发/vi ，/w 骑行/nz 20余公里/m 抵达/v 海口市/ns 演丰镇/ns 禄尾村/nr ，/w 与/cc 当地/s 村民/n 一起/s 进行/vn 传递/v 湿/a 毛巾/n 、/w 捡鸡蛋/nz 等/udeng 互动/vn 活动/vn ，/w 赢取/v 演/v 丰/ag 咸水鸭/nf 、/w 演/v 丰/ag 咸鸭蛋/nf 、/w 食用油/n 等/udeng 奖品/n 。/w 当地/s 村民/n 也/d 为/p 骑/v 友/ng 们/k 激情/n 演绎/v 了/ule 《/w 中国/ns 的/ude1 钓鱼岛/ns 》/w 、/w 《/w 谁/ry 不说/c 咱/rr 家乡/n 好/a 》/w 等/udeng 舞蹈/n ，/w 欢歌/v 热舞/nz 迎接/v 新的/a 一年/mq 。/w 
禄尾村/nr 村民/n 王先生/nr 称/v ，/w 近几年/qt ，/w 村里人/n 的/ude1 副业/n 经济/n 搞得/v 红红火火/z ，/w 有的/rz 人/n 出海/vi 捕捞/v 海鲜/nf ，/w 有的/rz 人/n 搞/v 海鲜/nf 饮食/n ，/w 有的/rz 养生/vn 蚝/n ，/w 有的/rz 养殖/v 咸水鸭/nf …/w …/w 许多/mq 产业/n 已经/d 形成/v 了/ule 演/v 丰/ag 的/ude1 品牌/n 特色/n ，/w 当地/s 村民/n 的/ude1 日子/n 也/d 越过/v 越好/d 。/w 演丰镇/ns 内/f 的/ude1 骑行/nz 绿道/nz 深受/v 自行车/n 爱好者/n 们/k 欢迎/v ，/w 经常/d 看到/v 车友/nz 骑车/vi 到/v 这里/rzs 看/v 红树林/n 、/w 品尝/v 咸水鸭/nf ，/w 没想到/nz 今天/t 能/v 跟/p 车友/nz 们/k 欢聚一堂/vl ，/w 一起/s 玩/v 游戏/n 、/w 唱歌/vi 跳舞/vi ，/w 村民/n 们/k 也/d 能/v 体验/vn 这些/rz 售价/n [几千/m 元/q]/mq 的/ude1 自行车/n 是不是/v 跑得/nz 比/p 摩托车/n 还/d 快/a 。/w 
今年六十/t 余/ng 岁/qt 的/ude1 车友/nz 许/v 大姐/n 称/v ，/w 2013年/t ，/w 她/rr 热爱/v 上/f 了/ule [自行车/n 运动/vn]/nz ，/w 通过/p 这项/r 运动/vn 加强/v 了/ule [心肺/nz 功能/n]/nz ，/w 身体/n 也/d 更/d 棒/ng 了/ule ，/w 二十多公里/m 路程/n 骑/v 下来/vf ，/w 脸/n 不/d 红/a 心跳/vi 。/w 通过/p 这项/r 运动/vn ，/w 她/rr 认识/v 了/ule 更多/ad 的/ude1 车友/nz ，/w 拓宽/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 生活/vn 圈子/n ，/w 看到/v 了/ule 海南/ns 更多/ad 的/ude1 [美丽/a 乡村/n]/ns ，/w 更多/ad 的/ude1 美丽/a 风景/n 。/w 她/rr [非常/d 感谢/v]/nz [海口市/ns 自行车/n 运动/vn 协会/nis]/nt 、/w 感谢/v [海口市/ns 文体局/nis]/nto ，/w 感谢/v 为/p 国家/n 富强/a 而/cc 奋斗/vi 着/uzhe 的/ude1 人们/n ，/w 让/v 她们/rr 老人家/n 能够/v [老/a 有所/v 乐/a]/nz 。/w 2014年/t ，/w 如果/c 身体/n 条件/n 允许/v ，/w 她/rr 希望/v 能够/v 与/cc 更多/ad 的/ude1 车友/nz 骑行/nz 到/v 更远/d 的/ude1 地方/n 看看/v 祖国/n 大好河山/n 。/w 
[海口市/ns 自行车/n 运动/vn 协会/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 希望/v 通过/p 这样/rzv 的/ude1 乡村/n 骑行/nz 活动/vn ，/w 丰富/a 骑/v 友/ng 的/ude1 生活/vn ，/w 让/v 骑/v 友/ng 在/p 快乐/a 中/f [锻炼/vn 身体/n]/nz ，/w 享受/v 空气/n 清新/a 。/w 村民/n 们/k 也/d 能/v 喜欢/vn 上/f 自行车/n 这项/r 运动/vn ，/w 为/p 自己/rr 忙碌/a 的/ude1 生活/vn 增添/v 乐趣/n ，/w 希望/v 2014年/t 里/f 有/vyou 更多/ad 的/ude1 人/n 喜欢/vi [自行车/n 运动/vn]/nz ，/w 加入/v 自行车/n 爱好者/n 的/ude1 行列/n 之中/f ，/w 享受/v [健康/a 快乐/a]/nz 的/ude1 骑行/nz 生活/vn 。/w 
