阿婆/n 拿出/v 殴打/vn 中/f 被/pbei 撕烂/nz 的/ude1 衣服/n 
人民网/nz 海南/ns 视窗/n 澄迈/ns 1月1日/t 电/n （/w 冯星/nr 、/w 符武平/nr ）/w “/w 事情/n 都/d 过去/vf 20多天/m 了/ule ，/w 警方/n 一直/d 都/d 没有/v 音讯/n ，/w 难道/d 我/rr 就/d 这么/rz 白白/d 挨打/vi 了/ule ？/w ”/w 28日/t ，/w 家住/v 澄迈县/ns [福山镇/ns 红光/n 农场/nis]/nt 的/ude1 村民/n 王阿婆/nr 告诉/v 人民网/nz 海南/ns 视窗/n 记者/nnt ，/w 由于/p 她/rr 给/p 长期/d 受/v 丈夫/n 虐待/vn 的/ude1 蔡/nz 女士/n 作证/vi ，/w 蔡/nz 女士/n 的/ude1 家婆/nz 李秀菊/nr 多次/mq 当面/d 辱骂/v 她/rr ，/w 怪/a 她/rr 多管闲事/vl 。/w 12月4日/t ，/w 王阿婆/nr 甚至/d 遭到/v 李秀菊/nr 和/cc 其/rz 丈夫/n 李永深/nr 动手/vi 殴打/v ，/w 导致/v 她/rr 多/a 处/n 瘀伤/nz ，/w 在/p [海南省/ns 人民/n 医院/nis]/nth 就诊/vi 花费/v [6000/m 多元/b]/mq 。/w 目前/t ，/w 辖区/n [红光/n 派出所/nis]/nto 调查/vn 仍/d 无/v 下文/n 。/w 
给/p 人/n 作证/vi 遭/v 辱骂/vn 报复/vn 被/pbei 殴打/v 多/a 处/n 瘀伤/nz 住院/vn 
“/w 原来/d 我们/rr 关系/n 还/d 好/a ，/w 但/c 自从/p 我/rr 答应/v 给/p 她/rr 的/ude1 媳妇/n 作证/vi 后/f ，/w 就/d 经常/d 遭到/v 对方/n 报复性/b 辱骂/v 。/w ”/w 王阿婆/nr 回忆说/nz ，/w 蔡/nz 女士/n 多年来/d 一直/d 遭/v 丈夫/n 李开伦/nr 虐待/vn 殴打/v ，/w 此事/r 遭/v 媒体/n 曝光/vi 后/f ，/w 她/rr 就/d [非常/d 关注/v]/nz 此事/r 。/w “/w 自从/p 我/rr 答应/v 给/p 蔡/nz 女士/n 作证/vi 后/f ，/w 蔡/nz 女士/n 的/ude1 家婆/nz 李秀菊/nr 和/cc 其/rz 家/q 公/ng 李永深/nr 就/d 怀恨/v 在/p 心/n ，/w 多次/mq 辱骂/v 我/rr 。/w ”/w 
王阿婆/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 李秀菊/nr 每次/r 经过/p 她/rr 家门口/n ，/w 都会/n 对/p 着/uzhe 门口/s 破口大骂/vl ，/w 称/v 王阿婆/nr 多管闲事/vl ，/w 说/v 假话/n 做/v 假证/n 。/w “/w 我/rr 没想到/nz 他们/rr 竟然/d 会/v 由/p 辱骂/v 升级/vn 到/v 动手/vn 打/v 我/rr 。/w ”/w 
阿婆/n 回忆/v 称/vn ，/w 12月4日/t 下午/t 3时/t 许/v ，/w 她/rr [同/p 往常/t 一样/uyy]/nz 到家/a 对面/f 的/ude1 小/a 店/n 去/vf 坐着/vi 和/cc 朋友/n 闲聊/v 。/w 当时/t 蔡/nz 女士/n 家/q 公/ng 李永深/nr 走过/v 来/vf ，/w 开口/vi 就/d 讽刺/v 王阿婆/nr 说/v 现在/t 生活/vn 过/uguo 得/ude3 好/a 了/ule 就/d 开始/v 多管闲事/vl 。/w 两人/mq 不甘示弱/vl 争吵/vi 后/f 李永深/nr 当即/d 离开/v 现场/s ，/w 一会/t 就/d 陪同/v 蔡/nz 女士/n 家婆/nz 李秀菊/nr 一同/d 过来/vf 。/w “/w 他们/rr 骂着/nz 骂着/nz ，/w 李秀菊/nr 就/d 突然/ad 动手/vi 打/v 我/rr ，/w 李永深/nr 也/d 在/p 后面/f 动手/vi 打/v 我/rr 后背/n 。/w ”/w 王阿婆/nr 说/v ，/w 李秀菊/nr 跟随/v 李永深/nr 来到/v 现场/s ，/w 就/d 大声/d 辱骂/v 王阿婆/nr ，/w 还/d 声称/v 要/v 寻机/vi 报复/v 王阿婆/nr 。/w 王阿婆/nr 也/d 厉声/d 回应/vn ，/w 李秀菊/nr 气/n 不过/c 突然/ad 就/d 动手/vi 殴打/v 她/rr ，/w 她/rr 也/d 不甘示弱/vl 与/cc 李秀菊/nr 相互/d 推搡/nz ，/w 李永深/nr 见状/vi 立即/d 从/p 旁/f 殴打/v 她/rr 的/ude1 背部/n ，/w 当时/t 她/rr 就/d 昏倒/vi 在/p 地/ude2 。/w 
殴打/v 事件/n 过去/vf 半个月/mq 辖区/n 警方/n 调查/vn 无/v 结果/n 
“/w 事情/n 过去/vf 这么/rz 久/a ，/w 到/v 现在/t 为止/u [6000/m 多元/b]/mq 的/ude1 医药费/n 都/d 是/vshi 我/rr 垫付/v 的/ude1 ，/w 而/cc 辖区/n 派出所/nis 到/v 现在/t 都/d 没有/v 对/p 此事/r 做出/v 任何/rz 答复/vn ，/w 至少/d 应该/v 让/v 两家/mq 坐/v 下来/vf 调解/v 讲清楚/nz 。/w ”/w 王阿婆/nr 说/v 。/w 
王阿婆/nr 告/v 说/v ，/w 病/n 好/a 回家/vi 后/f ，/w 虽然/c 不少/m 村民/n 非常/d 同情/vn 她/rr ，/w 可/v 当/p 她/rr 要求/n 村民/n 为/p 她/rr 作证/vi 时/ng ，/w 均/d 遭到/v 拒绝/vn ，/w 并/cc 说/v ：/w “/w 你/rr 被/pbei 打/v 这么/rz 久/a 人家/n 都/d 没事/vi 好好/d 的/ude1 ，/w 派出所/nis 也/d 不/d 处理/vn 。/w 如果/c 我们/rr 给/p 你/rr 作证/vi ，/w 岂不/d 是/vshi 也/d 要/v 被/pbei 白白/d 挨打/vi ？/w ”/w 
蔡/nz 女士/n 家/q 公/ng 李永深/nr 对/p 12月4日/t 发生/v 的/ude1 殴打/vn 事情/n 则/d 表示/v 很/d 愤怒/a ，/w 不/d 愿意/v 接受/vn 采访/v 。/w 
[28/m 号/q]/mq 上午/t 11时/t 许/v ，/w [澄迈县/ns 红光/n 派出所/nis]/nt 教导员/nnt 凌敏/nr 在/p 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 说/v ，/w 由于/p 王阿婆/nr 刚刚/d 出院/vi ，/w 事情/n 调查/vn 还/d 在/p 办理/v 中/f ，/w 很多/m 村民/n 都/d 不/d 敢/v 作证/vi ，/w “/w 现在/t 还/d 没有/v 结果/n ，/w 我们/rr 还/d 在/p 做/v 工作/vn ，/w 但是/c 工作/vn 很难/d 的/ude1 ，/w 只能/v 再/d 从/p 多方面/n 再/d 了解/v ，/w 多久/ryt 做/v 通/v 工作/vn 还/d 不好/a 回答/v ，/w 我们/rr 会/v 尽快/d 处理/vn 的/ude1 。/w ”/w 
