人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月1日/t 电/n （/w 记者/nnt 毛雷/nr ）/w 新年伊始/bl ，/w 海南/ns [三亚/ns 亚龙湾/ns]/nz [阳光/n 明媚/a]/nz ，/w 气候/n 温暖/an ，/w 空气/n 新鲜/a ，/w 天空/n 格外/d 晴朗/a 。/w 
1月1日/t 上午/t ，/w 在/p 海南/ns 著名/a [森林/n 旅游/vn]/nz 时尚/n 景区/n —/w —/w 三亚/ns [亚龙湾/ns 热带/n 天堂/n]/nz 森林/n 旅游区/n 看到/v ，/w 中外/b 游客/n 高兴/a 地/ude2 在/p [亚龙湾/ns 热带/n 天堂/n]/nz 森林/n 旅游区/n 登高望远/vl ，/w 体验/v [热带/n 森林/n]/nz 游/v ，/w 沐浴/vi 三亚/ns 温暖/an 的/ude1 阳光/n ，/w 感受/v [亚龙湾/ns 热带/n 天堂/n]/nz 旖旎/a 多彩/z 的/ude1 海岸/n 雨林/n 风光/n ，/w 快乐/a 地/ude2 度过/v 2014年/t 元旦节/nz 。/w 
元旦节/nz 当天/t ，/w 三亚/ns [亚龙湾/ns 热带/n 天堂/n]/nz 森林/n 旅游区/n 客流量/n 有所增加/v ，/w 景区/n 游人如织/n 。/w 在/p 开往/vf [山顶/n 公园/n]/nz 的/ude1 游览/vn 车上/s ，/w 游客/n 们/k 激情/n 地/ude2 打/v “/w 招呼/v ”/w ，/w 啊/y ！/w 啊/y ！/w 啊/y ！/w 的/ude1 叫喊声/nz 回荡/vi 山谷/n 。/w 在/p [过江龙/nz 索桥/ns]/nz 景点/n ，/w 游客/n 有条不紊/al 地/ude2 排/v 着/uzhe 长/a 队/n 过/uguo 桥/n ，/w 景区/n 中/f 的/ude1 兰花/n 谷/ng 、/w 天街/nz 、/w 沧海/n 楼/n 、/w [龙行/nz 天下/n]/nz 广场/n 和/cc 大佛/n 石/ng 等/udeng 景点/n 游人/n 攒动/v 。/w 游客/n 们/k 高兴/a 地/ude2 赏花/nz 观景/nz ，/w 登高望远/vl ，/w 探/v 密/a 热带雨林/n 。/w 
2014年/t 元旦节/nz 本/rz 岛/n 居民/n 游/v 和/cc 自驾游/nz 的/ude1 客人/n 居多/vi ，/w 占/v 入/v 园/ng 总人数/nz 的/ude1 60%/m ，/w 自驾游/nz 及/cc 本/rz 岛/n 居民/n 游/v 成为/v 元旦节/nz 的/ude1 亮点/n 。/w 据悉/v ，/w 元旦节/nz 当天/t ，/w [亚龙湾/ns 热带/n 天堂/n]/nz 森林/n 旅游区/n 运营/vn 正常/a ，/w 景区/n 秩序井然/vl 。/w （/w 通讯员/nnt 黄庆优/nr ）/w 
