1月1日/t ，/w 《/w 中国/ns [首次/m 落/v]/mq 月/n 成功/a 纪念/v 》/w 邮票/n 首发/v 仪式/n 上/f ，/w [探/v 月/n 与/cc 航天/n 工程/n 中心/nis]/nt 、/w [中国/ns 邮政/n 集团公司/nis]/ntc 、/w [中国/ns 工商/n 银行/nis]/ntcb 共同/d 签署/v 《/w 宣传/vn “/w 探/v 月/n 梦/n 、/w 航天/n 梦/n 、/w 中国/ns 梦/n ”/w [战略/n 合作/vn 协议/n]/nz 》/w 。/w 新华网/nz 陈竞超/nr 摄/vg 
2014年1月1日/t ，/w 《/w 中国/ns [首次/m 落/v]/mq 月/n 成功/a 纪念/v 》/w 邮票/n 首发/v 仪式/n 在/p [北京/ns 人民大会堂/nz]/nz 举行/v 。/w 该/rz 邮票/n [1/m 套/q]/mq [2/m 枚/q]/mq ，/w 内容/n 分别为/v [嫦娥/n 三/m 号/q]/nz 着陆器/nz 和/cc 玉兔/n 号/q 月球车/n ，/w 全套/n [邮票/n 面值/n]/nz 为/p [2/m ./w 70/m 元/q]/mq ，/w 是/vshi [中国/ns 邮政/n]/nz 为/p 纪念/v [嫦娥/n 三/m 号/q]/nz 成功/a 落/v 月/n 而/cc 特别/d 发行/v 的/ude1 邮票/n 。/w 同时/c ，/w 经/p [中国/ns 邮政/n]/nz 核准/v ，/w [中国/ns 工商/n 银行/nis]/ntcb 和/cc [探/v 月/n 与/cc 航天/n 工程/n 中心/nis]/nt 同步/vd [限量/n 发行/v]/nz 《/w 中国/ns [首次/m 落/v]/mq 月/n 成功/a 纪念/v 》/w 邮票/n 仿/v 印/b 金银/b 制品/n 和/cc 探/v 月/n 火箭/n 残骸/n 仿/v 印/b 邮票/n 制品/n 。/w 
