人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月1日/t 电/n （/w 记者/nnt 吉羽/nr ）/w 为/p 改变/v 城市/n 乱/d 象/ng ，/w 特别/d 是/vshi 元旦/t 、/w 春节两/t 大/a [节日/n 期间/f]/nz 的/ude1 [城市/n 管理/vn]/nz 状况/n ，/w 海口市/ns 各区/r 及/cc 城管/n 、/w 环卫/n 、/w 交警/nnd 等/udeng 部门/n 放弃/v [休息/v 时间/n]/nz ，/w 组织/n 开展/v 以/p “/w [占/v 道/qv 经营/vn]/nz 、/w 乱/d 摆/v 乱/d 卖/v 、/w 乱/d 停/vi 乱放/v 、/w 乱丢/v 乱/d 吐/v ”/w 为/p [主要/b 内容/n]/nz 的/ude1 专项/b 整治/vn ，/w 通过/p 整治/v 城市/n 乱/d 象/ng 明显/a 好转/vi 。/w 秀英/nz 、/w 龙华/nr 、/w 琼山/ns 、/w 美兰/nz [四/m 个/q]/mq 区/n 于/p 2013年12月28日/t 、/w 29日/t 两天/mq 持续/vd 行动/vn ，/w 对/p 环境卫生/nz 开展/v 综合/vn 整治/vn ，/w 重点/n 对/p [占/v 道/qv 经营/vn]/nz 的/ude1 大排档/nf 、/w 烧烤/v 摊点/n 进行/vn “/w 打击/v ”/w 。/w 
据统计/nz ，/w [节日/n 期间/f]/nz 全市/n 共/d 出动/v 整治/vn 人员/n [12760/m 人次/qv]/mq ；/w 整治/v 车辆/n [812/m 台/q]/mq 次/qv ；/w 清理/v [卫生/an 死角/n]/nz [516/m 处/n]/mq 、/w 清运/v 卫生/an 垃圾/n [6000/m 吨/q]/mq 、/w 清洗/v 路面/n 污染/vn [16/m 处/n]/mq ；/w 取缔/v 乱/d 摆/v 乱/d 卖/v [2978/m 宗/vg]/mq 、/w 清理/v 乱/d 吊挂/nz [118/m 处/n]/mq 、/w 查处/v [占/v 道/qv 经营/vn]/nz 大排档/nf [43/m 家/q]/mq 、/w 整改/vn 户外/s [促销/vn 活动/vn]/nz [79/m 个/q]/mq 、/w 清洗/v 乱/d 张贴/v [10020/m 张/q]/mq ；/w 查扣/v 违法/vn 营运/vn 泥头车/nz [17/m 辆/q]/mq ；/w 查处/v 乱/d 停放/v 车辆/n [630/m 辆/q]/mq 、/w 疏导/v 交通/n [96/m 宗/vg]/mq 。/w 
持续/vd 开展/v 一个/mq 月/n 的/ude1 大规模/b 整治/vn 
[海口市/ns 市政/n 市容/n 管理/vn 委员会/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 此次/rz 整治/vn 从/p 12月28日/t 起/vf 开始/v ，/w 持续/vd 开展/v 一个/mq 月/n ，/w 以/p 保证/v 元旦/t [春节/t 期间/f]/nz 城区/n 环境/n 干净/a 整洁/a 。/w 
此次/rz 整治/v 范围/n 为/p 城区/n 主干道/n 、/w 窗口/s 地段/n 、/w 广场/n 、/w 学校/nis 、/w 农贸市场/n 周边/n 为/p 整/v 治理/vn 重点/n 。/w 其中/rz 秀英区/ns 整治/v 道路/n 为/p 秀英/nz 大道/ns 、/w 秀华/nz 路/n 、/w 海港/n 路/n 、/w 海/n 秀/ag 西路/n ，/w 海口港/nz 、/w 秀英/nz 市场/n 、/w 海/n 玻/b 市场/n 、/w 港/n 丰/ag 市场/n 周边/n 、/w 汽车/n 西站/nis 、/w [海口/ns 火车站/n]/nz 周边/n ；/w 龙华区/ns 治/v 道路/n 为/p 解放路/ns 、/w [新华/n 南路/n]/nz 、/w 得胜/vi 沙路/nz 、/w [滨海/ns 大道/ns]/nz 、/w 海垦/nr 路/n 、/w 国贸/nz 大道/ns 、/w 椰/ng 海/n 大道/ns 、/w 龙昆/nr 南路/n 延长/v 线/n 、/w 丘海/nr 大道/ns 延长/v 线/n ，/w [汽车/n 南/b 站/vi]/nz 周边/n ，/w [金牛岭/nz 公园/n]/nz 、/w [海口/ns 公园/n]/nz 、/w 万绿园/ns 周边/n ；/w 琼山区/ns 治/v 道路/n 为/p 国兴/nz 大道/ns 、/w 海/n 府/ng 路/n 、/w 龙昆/nr 南路/n 、/w 中山/ns （/w 南/b 、/w 北/f ）/w 路/n 、/w 高/a 登/v （/w 东/f 、/w 西/f ）/w 路/n 、/w 建国路/ns ，/w 农贸市场/n 周边/n ，/w 汽车/n 东站/nis 周边/n ；/w 美兰区/ns 治/v 道路/n 为/p 国兴/nz 大道/ns 、/w 海/n 秀/ag 东路/n 、/w 美苑/nz 路/n 、/w 海甸/nz 三/m 西路/n 、/w 海甸/nz 五/m （/w 东/f 、/w 中/f 、/w 西/f ）/w 路/n ，/w 农贸市场/n 周边/n ，/w 白沙/ns 门/n 公园/n 周边/n 。/w 
重点/n 整治/v [占/v 道/qv 经营/vn]/nz 行为/n 
此次/rz 的/ude1 整治/vn 内容/n 涉及/v 众多/a ，/w 其中/rz [占/v 道/qv 经营/vn]/nz 行为/n 等/udeng 为/p 整治/v 重点/n 。/w 
据介绍/nz ，/w 此次/rz 全面/ad 整治/vn 疏导/v 早/a 摊点/n 、/w 无证/nz 流动/v 摊点/n 、/w 露天/n 市场/n 等/udeng 各类/r 非法/b [占/v 道/qv 经营/vn]/nz 行为/n ；/w 强化/v 摊点/n 群/ng 、/w 早餐/n 点/qt 的/ude1 管理/vn ，/w 实行/v 定点/n 、/w 定时/d 经营/vn ，/w 定/v 人/n 管理/vn ，/w 做到/v 管理/vn 规范/v ，/w 经营/vn 有序/a ，/w 卫生/an 整洁/a ；/w 早/a 摊点/n 严格/ad 限/v 时间/n 限/v 地点/n 经营/vn ，/w 店铺/n 严禁/v 出/vf 店/n 经营/vn ；/w 加强/v 水果/n 、/w 蔬菜/n 、/w 货物/n 车/n [占/v 道/qv 经营/vn]/nz 整治/v 力度/n ，/w 严禁/v 水果/n 、/w 蔬菜/n 、/w 货物/n 车/n 在/p 全市/n 主次/n 干道/n 、/w 车站/n 、/w 广场/n 、/w 窗口/s 地段/n 、/w 学校/nis 周边/n 设/v 摊/ng 销售/vn ；/w 严禁/v 水果/n 、/w 蔬菜/n 、/w [货物/n 运输/vn]/nz 车辆/n 随意/ad 占/v 道/qv 销售/vn 经营/vn ；/w 狠抓/v 夜间/n 占/v 道/qv 摊点/n 的/ude1 专项/b 整治/vn ，/w 坚决/ad 取缔/v 市民/n 反映/v 强烈/a 、/w 媒体/n 曝光/vi 和/cc 影响/v 交通/n 、/w 严重/a 扰民/v 的/ude1 各类/r 夜市/n 排档/nz 和/cc 流动/v 饮食/n 摊点/n ；/w 加强/v 海口市/ns 空气/n 自动/d 监测/vn 点/qt [周边/n 环境/n]/nz 整治/vn 。/w 强化/v 扬尘/n [污染/vn 控制/vn]/nz ，/w 监督/v 泥头车/nz 、/w 渣土/n 运输车/n 规范/v 上/f 路/n ；/w 强化/v 建设/vn 工地/n 检查/vn ；/w 强化/v 露天/n 烧烤/vn 、/w 焚烧/v 垃圾/n 查处/v 。/w 
整治/v 内容/n 还包括/nz ，/w 加强/v 对/p 主城区/n 主要/b 街道/ns 、/w 车站/n 、/w 广场/n 、/w 公交/b 站/vi 等/udeng 地段/n 的/ude1 卫生/an 保洁/b 力度/n 。/w 特别/d 是/vshi 加强/v 对/p [背街/n 小巷/n]/nz 、/w [城乡/n 结合部/n]/nz 、/w 集贸市场/n 、/w 居民/n 密集/a 区/n 、/w 沿街/d [建筑/n 立/v 面/nf]/nz 、/w 机场/nis 、/w 码头/n 和/cc 水域/n 的/ude1 清扫/vn 保洁/b 力度/n ；/w 定期/d 在/p 主干道/n 洒水/vn ，/w 及时/ad 清洗/v 被/pbei 污染/v 路面/n ，/w 按照/p 规定/n 落实/v 降尘/nz 措施/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 下/f 一步/mq ，/w 整治/vn 活动/vn 将/d 按照/p “/w 用/p 路/n 于/p 民/ng 、/w 还/d 路/n 于/p 民/ng 、/w 入室/v 经营/vn ”/w 的/ude1 要求/n ，/w 采取/v 市区/s 联动/vn 、/w 区/n 街/n 联运/vn 的/ude1 方式/n ，/w 错/v 时/ng 整治/vn 、/w 交叉/vn 执法/vn 、/w 有序/a 疏导/v 、/w 定岗/vn 定责/vn 管理/vn 等/udeng 方式/n ，/w 继续/v 对/p 全市/n 各类/r 非法/b [占/v 道/qv 经营/vn]/nz 行为/n 和/cc 违反/v [经营/vn 行为/n]/nz 和/cc 违反/v 市容/n 秩序/n 管理/v 规定/n 的/ude1 行为/n 进行/vn 大规模/b 、/w 连续/a 式/k 、/w 高强度/nz 的/ude1 整治/vn ，/w 通过/p 专项/b 整治/vn ，/w 使/v 海口市/ns 主次/n 市容/n 市貌/n 真真/d 正正/nz 有/vyou 较大/d 改观/vi ，/w 街巷/n 居民/n 环境/n 容貌/n 明显/a 改善/v 。/w 
