人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月1日/t 电/n （/w 记者/nnt 毛雷/nr ）/w 1月1日/t 上午/t 10时/t ，/w 人民网/nz 海南/ns 视窗/n “/w PRADIO/x ”/w 电台/nis 正式/ad 在/p [海口/ns 广播/vn 电视台/nis]/nt （/w FM95/x ./w 4/m 交通/n 旅游/vn 广播/vn ）/w 落地/vi ，/w 标志着/v 人民网/nz 海南/ns 视窗/n 全媒体/nz 战略/n 布局/n 已经/d 形成/v 。/w 
人民网/nz 海南/ns 视窗/n 是/vshi [国家/n 重点/n]/nz [新闻/n 网站/n]/nz 人民网/nz 驻/v 琼/b 机构/n ，/w 是/vshi 海南/ns 最/d 具/vg 权威性/n 和/cc 影响力/n 的/ude1 主流/n 新闻/n [网络/n 媒体/n]/nz 之一/rz ，/w 也/d 是/vshi 全国/n 乃至/c 全球/n 了解/v 海南/ns 的/ude1 重要/a 窗口/s 。/w 经过/p 多年/mq 发展/vn ，/w 目前/t 人民网/nz 海南/ns 视窗/n 已经/d 形成/v 以/p 网络/n 、/w [卫星/n 直播/vn]/nz 、/w 人民/n 电视/n 、/w 《/w 海南/ns 视窗/n 》/w 杂志/n 、/w 人民/n 微信/nz 、/w [人民/n 微博/n]/nz 、/w 人民/n 舆情/n 等/udeng 为/p 载体/n 的/ude1 多媒体/n 新闻中心/nis ，/w 网络/n 日均/d 访问量/nz [300/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 覆盖/v 岛/n 内外/f 中/f 高等/b 收入者/n 。/w 
[海口/ns 广播/vn 电视台/nis]/nt 是/vshi 海南/ns 最/d 具/vg 竞争力/n 的/ude1 地市级/b 主流/n 媒体/n ，/w 是/vshi [海南/ns 国际/n 旅游/vn 岛/n]/nz [中心/nis 城市/n]/nz 主要/b 媒体/n ，/w 旗下/d 有/vyou [3/m 个/q]/mq [电视/n 频道/n]/nz 、/w [4/m 个/q]/mq 广播/v 频率/n 。/w 其中/rz ，/w FM95/x ./w 4/m 交通/n 旅游/vn 广播/vn 拥有/v “/w 台/q 内/f 总/b 直播/vn 间/f ”/w “/w 交通/n 直播/vn 间/f ”/w “/w 港口/n 直播/vn 间/f ”/w 和/cc “/w [上/f 邦/ng 百汇/nz 城/n]/nz 户外/s 透明/a 直播/vn 间/f ”/w ，/w 短短/z 2年/t 时间/n 内/f 发展/vn 迅猛/a ，/w 市场/n 影响力/n 快速/d 提升/v ，/w 已/d 成为/v 海南/ns 广播/v 媒体/n 的/ude1 佼佼者/n 。/w 
2014年1月1日/t 起/vf ，/w 人民网/nz 海南/ns 视窗/n “/w PRADIO/x ”/w 电台/nis 将/d 利用/v FM95/x ./w 4/m 海口/ns 交通/n 旅游/vn 广播/vn 上午/t 10时/t 至/p 11时/t ，/w 晚上/t 22时/t 至/p 23时/t 两个/mq 时段/n 落地/vi ，/w 致力于/v 打造/v 具有/v 海南/ns 特色/n 的/ude1 资讯/n 节目/n —/w —/w 《/w 视窗/n 天下/n 》/w 。/w 该/rz 节目/n 秉承/v 人民网/nz 海南/ns 视窗/n 平民/n 视角/n 风格/n ，/w 用/p 老百姓/n 听得/v 懂/v 的/ude1 语言/n 讲述/v 老百姓/n 自己/rr 的/ude1 故事/n ，/w 为/p 宣传/v [海南/ns 国际/n 旅游/vn 岛/n]/nz 做出/v 自己/rr 应有/v 的/ude1 贡献/n 。/w 
敬请/v 广大/b 网友/n 关注/v FM95/x ./w 4/m 每天/r 上午/t 10时/t 至/p 11时/t 、/w 晚上/t 22时/t 至/p 23时/t 由/p 人民网/nz 海南/ns 视窗/n 主办/v 的/ude1 “/w PRADIO/x ”/w 电台/nis 精彩/a 节目/n 。/w 
[海南/ns 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
[海南省/ns 纪委/nnt]/nt 公布/v 违反/vn 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n 问题/n 举报/v 方式/n 
三/m 沙/n 成立/vi [招标/vn 采购/vn]/nz 中心/nis 规范/v [政府/nis 采购/vn]/nz 行为/n 
海口/ns [东寨港/nz 红树林/n]/nz 将/d 退/v 塘/ng 还/d 林/ng 填/v 埋/v [2439/m 亩/q]/mq 虾/n 塘/ng 
琼南/nrf 7/m 市县/n 大/a 三亚/ns 旅游圈/n 借/v 欢乐节/nz 合作/vn 更/d 紧密/ad 
31日/t 夜间/n 海南/ns 北部/f 最/d 低温/n [9/m 度/qv]/mq 元旦/t 最/d 低温/n [12/m 度/qv]/mq 
