人民网/nz 北京/ns 12月31日/t 电/n （/w 记者/nnt 倪光辉/nr ）/w 海军/nnd [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 梁阳/nr 12月31日/t 表示/v ，/w 参加/v 为/p 运输/v 叙利亚/nsf 化学武器/n 船只/n 护航/vi 任务/n 的/ude1 [中国/ns 海军/nnd]/nt 舰艇/n 已/d 起航/vi 赴/v 地中海/nsf 集结/v 。/w 
[当地/s 时间/n]/nz 12月31日16时/t （/w [北京/ns 时间/n]/nz 21时/t ）/w ，/w [中国/ns 海军/nnd]/nt [第/m 十六/m 批/q]/mq 护航/vi 编队/n [导弹/n 护卫舰/n]/nz 盐城/ns 舰/ng 结束/v 休整/vn 补给/vn ，/w 从/p 沙特/ns 吉达港/nz 起航/vi ，/w 赴/v 地中海/nsf 执行/v 为/p 运输/v 叙利亚/nsf 化学武器/n 船只/n 护航/vi 任务/n 。/w 
盐城/ns 舰/ng 抵达/v 塞浦路斯/nsf [利马/ns 索尔/nrf]/nz 港/n 后/f ，/w 将/d 与/cc [其他/rzv 国家/n]/nz 舰艇/n 会/v 合并/vn 开展/v 针对性/n [准备/v 工作/vn]/nz ，/w 尔后/c 将/d 根据/p 销毁/v 叙/b 化武/n 工作/vn 进程/n 展开/v 护航/vn 行动/vn 。/w 
