[今天/t 上午/t]/nz ，/w 2014年/t 省/n 暨/cc 合肥市/ns 迎/v 新年/t 健身/vn 走/v 、/w 合肥市/ns [第/m 54/m 届/q]/mq 元旦/t 越野赛/n 在/p 滨湖/n 举行/v ，/w 上/f 万名/q 市民/n 参加/v ；/w 明天/t ，/w 厦门/ns 马拉松/n 将/d 鸣枪/vi 起跑/vi ，/w 合肥/ns 跑吧/nz [18/m 位/q]/mq 跑/v 友/ng 将/d 参与/v 此项/r 赛事/n ，/w 从/p 合肥/ns 到/v 厦门/ns 相隔/v 1000多公里/m ，/w 在/p 新年/t 的/ude1 前/f 两天/mq ，/w 合肥/ns 长跑/vn 爱好者/n 在/p 两地/n 昂首/vd 飞奔/vi ，/w 用/p 行动/vn 呼吁/v [马拉松/n 赛/vn]/nz 的/ude1 到来/vn 。/w 
新/a 内涵/n [第/m 54/m 次/qv]/mq 元旦/t 赛/vn 迈向/v “/w 环/n 湖/n ”/w 
生活/vn 中/f 总/b 有/vyou 一些/mq 坚持/v 让/v 我们/rr 感动/v ，/w 比如说/vl 像/v 这样/rzv 一/m 办/v 就是/v [50/m 多年/mq]/mq 的/ude1 活动/vn ！/w 上午/t 9时/t 许/v ，/w 暖阳/nz 高照/nr ，/w [渡江/vi 战役/n 纪念馆/nis]/nt 广场/n 人头攒动/n ，/w 涌动/v 着/uzhe 浓浓的/z 健身/vn 激情/n ，/w [1/m 万名/q]/mq 合肥/ns 市民/n 又一次/mq 以/p 越野跑/nz 或/c 健身/vn 走/v 的/ude1 方式/n 迎接/v 新年/t 。/w 这/rzv 是/vshi 合肥/ns 连续/a 第54年/t 在/p 元旦/t 当天/t 举办/v 该项/r 活动/vn ，/w 已/d 成为/v 安徽/ns 唯一/b 、/w 全国/n 少见/a 的/ude1 “/w 跑/v 过/uguo ”/w [半个/mq 世纪/n]/nz 的/ude1 大型/b 群体/n 活动/vn 。/w 
本届/r 元旦/t 越野赛/n 暨/cc 迎/v 新年/t 健身/vn 走/v 活动/vn 起点/n 和/cc 终点/n 均/d 设在/v 巢湖/ns 岸边/s 的/ude1 [渡江/vi 战役/n 纪念馆/nis]/nt 北/f 广场/n ，/w 赛程/n 分为/v [4000/m 米/q]/mq 和/cc [8000/m 米/q]/mq 两种/mq ，/w 其中/rz 健身/vn 走/v （/w 不/d 分/qt 性别/n 、/w 年龄/n 组别/n ）/w 分/qt 越野赛/n 小学生/nnd 男女/n 组/n 、/w 中学生/nnd 男女/n 组/n 、/w 成人/n 及/cc 大中专/n 生/v 女子组/n 均/d 为/p [4000/m 米/q]/mq ，/w 越野赛/n 成人/n 及/cc 大中专/n 生/v 男子组/n 距离/n 为/p [8000/m 米/q]/mq 。/w 
今年/t 活动/vn 的/ude1 最大/gm 亮点/n 就是/v 首次/m 移师/v 滨湖/n 举行/v ，/w 从/p 之前/f 的/ude1 “/w 环城/vn 跑/v ”/w 到/v 今天/t 的/ude1 “/w 环/n 湖/n 跑/v ”/w ，/w 老/a 品牌/n 活动/vn 的/ude1 昂扬/a 奋进/vi 精神/n 与/cc 合肥/ns 大湖/ns 名城/n 的/ude1 新/a 建设/v 思路/n [紧密/ad 结合/v]/nz ，/w 让/v 元旦/t 越野赛/n 焕发/v 新/a 魅力/n ，/w 也/d 预示/v 着/uzhe 合肥/ns 在/p 现代化/vn 建设/vn 中/f 大步/d 飞奔/vi ，/w 迈进/vi 新时代/nz 。/w 
新/a 期待/v 热心/a 人士/n 为/p 马拉松/n 建言/nz 献策/vi 
在/p 合肥/ns 上/f 万/m 健身/vn 爱好者/n 在/p 巢湖/ns 之/uzhi 滨/ng 奔跑/vi 的/ude1 同时/c ，/w 1000多公里/m 之外/f 的/ude1 [厦门/ns 国际/n 马拉松/n 赛/vn]/nz 场/qv ，/w [18/m 名/q]/mq 合肥/ns 中长跑/n 爱好者/n 正在/d 积极/ad 准备/v 参加/v 2日/t 将/d 在/p 那里/rzs 举行/v 的/ude1 [国际/n 马拉松/n 赛/vn]/nz 。/w 昨晚/t ，/w 合肥/ns 跑/v 友/ng 魏普龙/nr 通过/p 电话/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 他们/rr 特别/d 想/v 在家/vi 门口/s 跑/v 马拉松/n 。/w 
昨晚/t ，/w 魏普龙/nr 向/p 记者/nnt 介绍/v 说/v ，/w 今年/t 的/ude1 [厦门/ns 马拉松/n 赛/vn]/nz 共有/v 近/a [8/m 万名/q]/mq 选手/n 参加/v ，/w 远远/d 超过/v [北京/ns 马拉松/n]/nz 的/ude1 [3/m 万/d 人/n]/mq 规模/n ，/w 成为/v 全国/n 乃至/c 亚洲/ns 规模/n 最大/gm 的/ude1 马拉松/n 赛事/n 。/w 合肥/ns 跑/v 友/ng 将/d 发挥/v 正能量/nz 角逐/vn 该项/r 赛事/n ，/w 把/pba 合肥/ns 市民/n 的/ude1 [精神/n 面貌/n]/nz 在/p 这次/r 比赛/vn 中/f 展现/v 出来/vf 。/w 同时/c ，/w 魏普龙/nr 代表/nnt [18/m 位/q]/mq 跑/v 友/ng 道出/v 新年/t 新/a 愿望/n ，/w 希望/v 合肥/ns 在/p 新的/a 一年/mq 内/f 举办/v 自己/rr 的/ude1 马拉松/n 赛事/n 。/w 
这些/rz 跑/v 友/ng 的/ude1 愿望/n 代表/nnt 了/ule 一种/mq 心声/n ，/w 即/v 着力/vd 打造/v “/w 大湖/ns 名城/n 、/w 创新/vi 高地/n ”/w 的/ude1 合肥/ns 需要/v 一个/mq 具有/v 广泛/a 影响力/n 的/ude1 体育/n 品牌/n 活动/vn 来/vf 推广/v 形象/n ，/w 而/cc 马拉松/n 赛事/n 无疑/d 是/vshi 上佳/a 的/ude1 选择/vn 之一/rz 。/w 省/n 田径/n [游泳/vn 运动/vn 管理/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 强武/nr 认为/v ，/w 合肥/ns 早就/d 应该/v 举办/vn 马拉松/n 赛事/n 了/ule 。/w 他/rr 还/d 认为/v ，/w 合肥/ns 举办/v 马拉松/n 的/ude1 最佳/z 线路/n 是/vshi 长江路/ns ，/w “/w 在/p 国外/s ，/w 马拉松/n 的/ude1 赛道/n 一般/ad 都/d 选择/v 城市/n 主干道/n 。/w ”/w 
当/p 合肥/ns 元旦/t 越野赛/n 步入/v “/w 环/n 湖/n ”/w 时代/n 后/f ，/w 我们/rr 更/d 热切/ad 地/ude2 期待/v 马拉松/n 的/ude1 到来/vn 。/w [中国/ns 田径/n 协会/nis]/nt 已经/d 将/d 合肥/ns 列为/v 了/ule 明年/t 新增/v 的/ude1 国际/n 马拉松/n 举办地/n 之一/rz ，/w 而/cc 现在/t [市/n 体育局/nis]/nz 也/d 将/d 相关/vn 申请/v 提交/v 至/p 市政府/n 。/w 跑/v 友/ng 罗云/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 合肥/ns 有/vyou [四/m 五十/m 名/q]/mq 马拉松/n 爱好者/n ，/w 一年/mq 要/v 在/p 外面/f 参加/v [六/m 七/m 场/qv]/mq [马拉松/n 赛/vn]/nz ，/w 他们/rr 非常/d 想/v 在/p 合肥/ns 跑/v 上/f [马拉松/n 赛/vn]/nz 。/w (/w 记者/nnt 李京鹏/nr //w 文/ng 牛国梁/nr //w 摄/vg )/w 
