弹指一挥间/nz ，/w 中国/ns [国有/vn 企业/n 改革/vn]/nz 已经/d 经历/n [35/m 个/q]/mq 年头/n 。/w 2013年/t [国企/n 改革/vn]/nz 再次/d 发/v 力/n ，/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 明确/a [国企/n 改革/vn]/nz 方向/n 和/cc 政策/n ，/w 上海/ns 日前/t 出台/vi 新/a 一轮/mq 国资/n [国企/n 改革/vn]/nz 方案/n ，/w 发展/v [混合/vn 所有制/n]/nz 等/udeng 多项/mq [具体/a 措施/n]/nz 备受/v 关注/vn 。/w 广东/ns 、/w 重庆/ns 、/w 山东/ns 等/udeng 地/ude2 或/c 2014年两/t 会前/t 出/vf 方案/n ，/w [国企/n 改革/vn]/nz 将/d 再/d 上/f 新/a 征程/n 。/w 
[十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 力/n 推/v [国企/n 改革/vn]/nz 发展/v [混合/vn 所有制/n]/nz 
国资委/nz 副主任/nnt 黄丹华/nr 12月25日/t 在/p [中国/ns 经济/n 论坛/n]/nz 上/f 强调/v ，/w [国企/n 改革/vn]/nz 的/ude1 重点/n 在/p 发展/v [混合/vn 所有制/n 经济/n]/nz 、/w 完善/v [现代/ntc 企业/n 制度/n]/nz ，/w 推动/v [国有/vn 企业/n]/nz [科学/n 发展/vn]/nz ，/w 提高/v 发展/vn 的/ude1 质量/n 和/cc 效率/n 。/w [国资委/nz 专家组/nis]/nt 成员/nnt 、/w [国家/n 行政/n 学院/nis]/nt 教授/nnt 张春晓/nr 此前/t 在/p 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 也/d 表示/v ，/w 除了/p [国家/n 战略/n]/nz 限制/vn 的/ude1 、/w 关系/n 国计民生/n 、/w [国家/n 安全/an]/nz 、/w 重要/a 的/ude1 基础设施/gi 或者/c 自然资源/n 特殊/a 行业/n 之外/f ，/w 任何/rz [国有/vn 经济/n]/nz 涉足/v 的/ude1 行业/n 和/cc 领域/n ，/w 非公经济/n 都/d 可以/v 进入/v 。/w 
国资委/nz 副主任/nnt 黄淑和/nr 在/p 12月19日/t 国新办/nz [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f 透露/v ，/w 目前/t 国资委/nz 正/d 抓紧/v 制定/vn 运营/vn 和/cc 改建/v [国有/vn 资本/n]/nz 投资/vn 运营/vn 公司/nis [具体/a 措施/n]/nz 。/w 下/f 一步/mq 将/d 先/d 从/p [中央/n 企业/n 集团/nis]/nt 中/f 选取/v “/w 试点/vn ”/w 来/vf 进行/vn 改组/v [国有/vn 资本/n 运营/vn]/nz 公司/nis 。/w [媒体/n 报道/v]/nz 称/v ，/w 方案/n 成熟/a 后/f 将/d 会/v 尽快/d 公布/v ，/w 超过/v [17/m 家/q]/mq 大型/b 央企/nz 入围/v 候选/b ，/w 该项/r 试点/vn 可能/v 在/p 2014年初/t 推出/v 。/w 
此外/c 改革/v 举措/n 中/f ，/w 还/d 提到/v 提高/vn [国有/vn 资本/n 收益/n]/nz 上缴/v [公共/b 财政/n]/nz 比例/n ，/w 2020年/t 提到/v 30%/m ，/w 更多/ad 用于/v 保障/vn 和/cc 改善/v 民生/n 。/w 专家/nnt 们/k 预计/v ，/w 这/rzv 一/m 比例/n 未来/t 存在/v 提高/vn 的/ude1 可能/v 。/w 
新/a 一轮/mq 改革/v 上海/ns 率先/d “/w 吃螃蟹/nz ”/w 分类/vn 监管/vn 避免/v 一刀切/vn 
就/d 在/p 三中全会/n 结束/v 不久/d ，/w [国企/n 改革/vn]/nz [第一/m 枪/n]/mq 打响/v 。/w 12月17日/t ，/w 上海/ns 公布/v 了/ule 《/w 关于/p 进一步/d 深化/v [上海/ns 国资/n]/nz 改革/vn 促进/v 企业/n 发展/vn 的/ude1 意见/n 》/w ，/w 被/pbei 称为/v “/w 上海/ns [国企/n 改革/vn]/nz [20/m 条/q]/mq ”/w 。/w 上海/ns 成为/v 新/a 一轮/mq 国资/n [国企/n 改革/vn]/nz 首/q 个/q 吃螃蟹/nz 的/ude1 省市/n 。/w 在/p 《/w 意见/n 》/w 公布/v 前/f 几天/mq ，/w [兰生/nr 股份/n]/nz [控股/vn 股东/n]/nz [上海/ns 兰生/nr 集团/nis]/nt 与/cc [上海/ns 东浩/nz 集团/nis]/nt 实施/v [联合/vd 重组/vn]/nz ，/w 领跑/v [上海/ns 国资/n]/nz 整合/vn 。/w 
“/w 上海/ns 新/a 一轮/mq 国资/n [国企/n 改革/vn]/nz ，/w 要/v 有/vyou 重点/n 地/ude2 实现/v 率先/d 突破/v 。/w ”/w [上海/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 韩/b 正在/d 上海市/ns 深化/v 国资/n 改革/vn 促进/v 企业/n 发展/v [工作/vn 会议/n]/nz 上/f 表示/v ，/w 国资/n 国企/n 是/vshi 上海/ns 发展/vn 的/ude1 最大/gm 存量/n 资源/n 。/w 新/a 一轮/mq 国资/n [国企/n 改革/vn]/nz ，/w 核心/n 是/vshi 以/p 国资/n 改革/vn 带动/v [国企/n 改革/vn]/nz ，/w [关键/n 环节/n]/nz 是/vshi [统一/vn 管理/vn]/nz 、/w 分类/vn 监管/vn 。/w 
[北京/ns 师范大学/nis 经济/n 学院/nis]/nt 副院长/nnt 高明华/nr 表示/v ，/w 上海/ns [国企/n 改革/vn]/nz 明确/a 了/ule 国企/n [功能/n 定位/vn]/nz 和/cc 分类/vn 监管/vn ，/w 将/d 国企/n 分为/v 竞争/vn 类/q 、/w 功能/n 类/q 和/cc 公益/n 类/q 。/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 很大/d 的/ude1 进步/vn 。/w [国企/n 改革/vn]/nz 不/d 应该/v 一刀切/vn 地/ude2 全部/m 市场化/vn ，/w 公益性/n 领域/n 应该/v 要/v 完全/ad 国有/vn ，/w 避免/v 其/rz 损害/v 百姓/n 福利/n ；/w 竞争性/n 领域/n 要/v 全部/m 放开/v 。/w 也/d 有/vyou 专家/nnt 分析/vn ，/w 国企/n 分类/vn 监管/vn 是/vshi 为了/p 增强/v 国资/n 监管/vn 的/ude1 针对性/n 。/w 
另外/c ，/w 《/w 意见/n 》/w 还/d 提出/v ，/w 在/p [公司/nis 治理/vn]/nz 和/cc 人才/n 管理/vn 上/f ，/w 上海/ns [国企/n 改革/vn]/nz 逐渐/d 强化/v 市场化/vn 。/w 董事长/nnt 、/w 总经理/nnt 、/w 党委/nis 书记/nnt 不能/v 一肩挑/nz ，/w 而且/c 明确/a ，/w 国企/n 董事长/nnt 到/v [63/m 岁/qt]/mq 必须/d 退休/v 。/w 
[国企/n 改革/vn]/nz 成/v 新/a 赛场/n 多/a 地/ude2 2014年/t 或/c 推/v 新/a 一轮/mq 改革/v 方案/n 
[国企/n 改革/vn]/nz 新/a 征程/n 上/f ，/w 上海/ns 不是/c “/w 一个人/mq 在/p 战斗/vn ”/w 。/w 多个/mq 国资/n 大/a 省/n 都/d 在/p 酝酿/v 新/a 一轮/mq 国资/n [国企/n 改革/vn]/nz 方案/n 。/w 
据悉/v ，/w 目前/t [广东省/ns 国资委/nz]/nt 已/d 在/p 研究/vn 出台/vi 相关/vn 的/ude1 国资/n 改革/v [指导/vn 意见/n]/nz ，/w 其中/rz 一个/mq 值得/v 关注/vn 的/ude1 重点/n 是/vshi 积极/ad 发展/v [混合/vn 所有制/n 经济/n]/nz 。/w 另有/v 消息/n 称/v ，/w 广东/ns 计划/n 2014年/t 掀起/v 新/a 一轮/mq 国企/n 重组/v 潮/n ，/w [130/m 家/q]/mq 国企/n 或/c 将/d 整合/vn 为/p [40/m 家/q]/mq 。/w [深圳/ns 国资委/nz]/nt 目前/t 已经/d 修订/v 完成/vn 新的/a 国资/n 监管/v 制度/n ，/w 将/d 于/p 2014年/t 出台/vi 。/w 
另外/c ，/w 据/p 了解/v ，/w 自/p [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 定调/v 国资/n 改革/vn 之后/f ，/w 山东省/ns 也/d 已/d 开始/v 草拟/vn 新/a 一轮/mq 国资/n 改革/v 方案/n ，/w 并/cc 有望/v 在/p 2014年/t 的/ude1 全省/n [经济/n 工作/vn 会议/n]/nz 召开/v 后/f 出台/vi 。/w 
重庆/ns 和/cc 无锡/ns 等/udeng 地/ude2 也/d 在/p 紧锣密鼓/dl 准备/v 国资/n 改革/v 方案/n 。/w 重庆/ns 国资/n 改革/v 方案/n 已/d 上报/vi 市政府/n 高层/n 。/w [重庆/ns 国资委/nz]/nt 拟/v 将/d 打造/v [10/m 家/q]/mq [国有/vn 资本/n]/nz 营运/vn 公司/nis ，/w 并/cc 希望/v 用/p [三/m 至/p 五/m 年/qt]/mq 推进/vi [20/m 家/q]/mq 重点/n 国企/n [整体/n 上市/vn]/nz 。/w 无锡/ns 则/d 提出/v 构建/vn 一个/mq 统筹/vd 经营/vn 的/ude1 体系/n ，/w 拟/v 将/d 产业/n 相近/a 和/cc 业务/n 类似/a 的/ude1 资源/n 进行/vn 整合/vn 。/w 
12月25日/t ，/w 甘肃省/ns 省长/nnt 刘伟平/nr 表示/v ，/w 2014年/t 将/d 结合/v 省情/n ，/w 在/p 深化/v [国有/vn 企业/n 改革/vn]/nz 、/w [大力/d 发展/vn]/nz [非公有制/b 经济/n]/nz 上/f [有所/v 突破/v]/nz 。/w [集中/v 精力/n]/nz 解决/v 好/a [国有/vn 企业/n]/nz 通过/p 改革/vn 做/v 大/a 做/v 强/a ，/w 要/v 在/p 发展/v [混合/vn 所有制/n]/nz 、/w 完善/v [法人/nnt 治理/vn 结构/n]/nz 和/cc [国有/vn 资产/n 管理/vn 体制/n]/nz 等/udeng 方面/n 大胆/ad 创新/vi 。/w 
对此/d ，/w 黄淑和/nr 表示/v ，/w 各地/rzs 对/p 国资/n [国企/n 改革/vn]/nz 进行/vn 深入研究/v ，/w 抓紧/v 提出/v 落实/vn 措施/n ，/w 国资委/nz 都/d 是/vshi 鼓励/v 和/cc 支持/v 的/ude1 。/w 各地/rzs 出台/vi 具体/a 落实/v 措施/n 要/v 根据/p 三中全会/n 的/ude1 精神/n 和/cc [紧密/ad 结合/v]/nz 当地/s 的/ude1 实际/n 。/w 
分析/v 人士/n 认为/v ，/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 后/f ，/w [地方/n 政府/nis]/nz 将/d 从/p 之前/f 的/ude1 “/w 增长/v 竞赛/vn ”/w 过渡到/v “/w 改革/vn 竞赛/vn ”/w ，/w 地方/n 国资/n 国企/n 将/d 成为/v 改革/vn 竞赛/vn [重要/a 组成/v]/nz 部分/n 。/w 现在/t 到/v 2014年/t 两会/n 将/d 是/vshi 各地/rzs 推出/v [国企/n 改革/vn]/nz 细则/n 的/ude1 高峰期/n 。/w 
35年/t [国企/n 改革/vn]/nz 从未/d 止步/vi 新/a 征程/n 新/a 机遇/n 
自/p 1978年/t 改革开放/v 以来/f ，/w 尽管/c 存在/v 诸多/m 争议/vn 和/cc 质疑/vn ，/w 中国/ns [国企/n 改革/vn]/nz 从未/d 止步/vi 。/w 不管/c 是/vshi 官员/nnt 还是/c [专家/nnt 学者/nnt]/nnt ，/w 都/d 在/p 为/p [国企/n 改革/vn]/nz 建言/nz 献策/vi 。/w 
在/p [国企/n 改革/vn]/nz [30/m 周年/q]/mq 的/ude1 2008年/t ，/w 国资委/nz 原/b 主任/nnt 李荣融/nr 表示/v ，/w [国有/vn 企业/n 改革/vn]/nz 发展/vn 大体/d 经历/n 了/ule [三/m 个/q]/mq 阶段/n ：/w 从/p 改革开放/v 初期/f 到/v [十四/m 届/q]/mq 三中全会/n 的/ude1 扩大/vn [经营/vn 自主权/n]/nz 阶段/n ，/w 从/p [十四/m 届/q]/mq 三中全会/n 到/v 十六大/nz 前/f 的/ude1 [制度/n 创新/vi]/nz 和/cc [结构/n 调整/vn]/nz 阶段/n ，/w 十六大/nz 为/p 开端/n 以/p [国有/vn 资产/n 管理/vn 体制/n]/nz 改革/vn 推动/v [国有/vn 企业/n 改革/vn]/nz [发展/vn 阶段/n]/nz 。/w 
这/rzv 期间/f ，/w [国企/n 改革/vn]/nz 伴随/v 着/uzhe 很多/m 争议/vn 和/cc 质疑/vn 。/w 比如/v ，/w 国企/n 是否/v 存在/vn 垄断/vn 的/ude1 问题/n 。/w 著名/a 经济学家/nnt 吴敬琏/nr 认为/v 国企/n 存在/v 垄断/vn 并/cc 应该/v 改革/vn 。/w [北京大学/ntu 光华/n 管理/vn 学院/nis]/nt 名誉/n 院长/nnt 厉以宁/nz 也/d 表示/v ，/w 国企/n 的/ude1 [行业/n 垄断/vn]/nz 是/vshi 阻碍/v 其/rz 创新/vi 的/ude1 重要/a 因素/n 。/w 吴敬琏/nr 与/cc 经济学家/nnt 刘国光/nr 等/udeng 人/n 也/d 曾/d 就/d 国企/n 是否/v 低效/n 的/ude1 问题/n 进行/vn 激烈/a 辩论/vn 。/w 而/cc 质疑/vn [国企/n 改革/vn]/nz 的/ude1 则/d 是/vshi “/w 私有化/vn ”/w 和/cc [国有/vn 资产/n 流失/vn]/nz 顾虑/n 。/w 2004年/t 经济学界/n 因此/c 还/d 发生/v 了/ule 一场/mq 躁动/vi 一时/d 的/ude1 “/w [郎/ng 顾/v 之争/v]/nz ”/w 。/w 
争议/vn 并/cc 没有/v 阻止/vn [国企/n 改革/vn]/nz 的/ude1 脚步/n 。/w 目前/t [中央/n 企业/n]/nz 及其/cc 子/ng 企业/n 引入/v 非/b 公/ng [资本/n 形成/v]/nz [混合/vn 所有制/n 企业/n]/nz ，/w 已经/d 占/v 到/v 总/b 企业/n 户数/n 的/ude1 52%/m 。/w 国资委/nz 副主任/nnt 黄淑和/nr 曾/d 表示/v ，/w 未来/t [国有/vn 资本/n]/nz 不/d 需要/v 控制/vn 可以/v 由/p [社会/n 资本/n]/nz 控股/vn 的/ude1 [国有/vn 企业/n]/nz ，/w [国有/vn 资本/n]/nz 可以/v 全部/m 退出/v 。/w 
国资委/nz 新任/b 主任/nnt 张毅/nr 12月26日/t 表示/v ，/w [国企/n 改革/vn]/nz 要/v 在/p 积极/ad 发展/v [混合/vn 所有制/n 经济/n]/nz 、/w 完善/v [现代/ntc 企业/n 制度/n]/nz 和/cc 完善/v [国有/vn 资产/n 管理/vn 体制/n]/nz 上/f 下功夫/v 。/w 国资/n [国企/n 改革/vn]/nz 是/vshi 一场/mq 攻坚战/n ，/w 不要/d 怕/v 得罪人/nz ，/w 不要/d 回避/v 问题/n 和/cc 困难/an 。/w 
[十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 之后/f ，/w [国企/n 改革/vn]/nz 更是/d 进入/v 深水/b 区/n 。/w 有/vyou [研究/vn 机构/n]/nz 这样/rzv 形容/v 新时期/nz 的/ude1 [国企/n 改革/vn]/nz ：/w 新/a 征程/n ，/w 新/a 机遇/n 。/w (/w 曾会生/nr )/w 
