台湾/ns 疾病/n 控制/v 部门/n ３１日/t 晚/tg 确诊/v [１/m 例/n]/mq 人/n 感染/v Ｈ７Ｎ９/x 禽流感/nhd 病例/n ，/w 患者/n 是/vshi 来自/v 江苏/ns 的/ude1 [８６/m 岁/qt]/mq 男性/n 游客/n ，/w 来/vf 台/q 旅游/vn 时/ng 发病/vn ，/w 目前/t 仍/d 在/p [加护/nz 病房/n]/nz 治疗/vn 。/w 
台/q 流行/v 疫情/n 指挥中心/nis 负责人/nnt 指出/v ，/w 这/rzv 名/q 游客/n 于/p １２月１７日/t 入境/vi ，/w １９日/t 出现/v 食欲不振/vl ，/w ２３日/t 出现/v 胸闷/nz ，/w ２４日/t 急诊/n 就医/vi 时/ng 因/p 肺炎/nhd 使用/v 呼吸器/n ，/w 并/cc 入住/v [加护/nz 病房/n]/nz 至今/d 。/w 
这/rzv 是/vshi 台湾/ns [第/m ２/m 例/n]/mq 输入/v 型/k 人/n 感染/v Ｈ７Ｎ９/x 禽流感/nhd [确诊/v 病例/n]/nz ，/w 首/q 个/q 输入/v 型/k 病例/n 发现/v 于/p 今年/t ４月/t 。/w （/w 记者/nnt 查文晔/nr 何自力/nr ）/w 
