沈成林/nr 为/p 剪纸/n 上色/v 。/w 
在/p [自流井/ns 区/n]/ns [优秀/a 人才/n]/nz 表彰/v 会上/n ，/w 他/rr 摘/v 得/ude3 优秀/a [技能/n 人才/n]/nz 称号/n 
俗话说/vl [一招鲜/nz 吃/v 遍/qv 天/qt]/nz ，/w 而/cc 今年/t [68/m 岁/qt]/mq 的/ude1 沈成林/nr 则/d 一把/mq 剪刀/n 走/v 天下/n ，/w 他用/n [50/m 多年/mq]/mq 的/ude1 时间/n ，/w 创作/vn 了/ule 5000多幅/m 剪纸/n ，/w 一些/mq 作品/n 还/d “/w 漂洋过海/vl ”/w ，/w 在/p 法国/nsf 、/w 英国/ns 、/w 瑞典/nsf 等/udeng 国/n 进行/vn 展示/v 。/w 上周/t ，/w 在/p 自贡市/ns [自流井/ns 区/n]/ns 的/ude1 [优秀/a 人才/n]/nz 表彰/v 会上/n ，/w 他/rr 摘/v 到/v 了/ule 优秀/a [技能/n 人才/n]/nz 的/ude1 称号/n 。/w 
慢/a 工细/a 活/v 剪出/nz 好/a 作品/n 
沈成林/nr 家住/v 自贡市/ns [自流井/ns 区/n]/ns 塘/ng 坎/ng 上/f 社区/n ，/w 在/p 他/rr 家/q 一个/mq 20多平方米/m 房间/n 里/f ，/w 堆满/v 了/ule 书籍/n 和/cc 成品/n ，/w 一张/mq 大/a 桌上/s 摆满/nz 了/ule [10/m 多个/mq]/mq 颜料/n 瓶/n 和/cc 毛笔/n 。/w 
尽管/c 熬到/nz 凌晨/t [3/m 点/qt]/mq 才/d 睡/v ，/w 中午/t 睡醒/vi 后/f ，/w 沈成林/nr 又/d 接着/c 给/p 一幅/mq “/w 舞狮/vi ”/w 剪纸/n 着色/vn 。/w “/w 着色/vn 很快/d ，/w 一般/ad 就/d [三/m 四/m 个/q]/mq 小时/n 。/w ”/w 沈成林/nr 告诉/v 华西/ns 城市/n 读本/n 记者/nnt ，/w 但/c 剪/v 一幅/mq “/w 舞狮/vi ”/w 却/d 要/v 花/n 上/f [2/m 天/qt]/mq 时间/n ，/w 而/cc 他/rr [最高/a 纪录/n]/nz 是/vshi 花/n 3个月/t 剪/v 的/ude1 一幅/mq 《/w [千年/t 盐/n 都/d]/nz 》/w 。/w 
“/w 这/rzv 幅/q 作品/n 长/a 宽/a [两/q 米/q]/mq ，/w 融合/v 了/ule 自贡/ns 各种/rz 盐/n 的/ude1 元素/n ，/w 桌子/n 完全/ad 摆/v 不/d 下/f 。/w ”/w 沈成林/nr 就/d 索性/d 把/pba 纸/n 放在/v 卧室/n 的/ude1 床/n 上/f 剪/v 。/w 
