交警/nnd 权威/n 发布/v 
元旦/t 升国旗/nz 仪式/n 定于/v 今日/t 早上/t 7：00/m 在/p [天府/n 广场/n]/nz 举行/v ，/w 2014年/t 四川省/ns 暨/cc 成都市/ns [全民/n 健身/vn]/nz 跑/v 成都市/ns [第/m 45/m 届/q]/mq 元旦/t 越野赛/n ，/w 将/d 于/p 8:30/m 至/p 10:30/m 在/p [天府/n 广场/n]/nz 至/p [人民/n 南路/n]/nz 一环/nz 路口/n 举行/v 。/w 今日/t 6:30/m 至/p 7:30/m ，/w [天府/n 广场/n]/nz 东单/ns 路口/n 至/p 西单/ns 路口/n 以内/f 区域/n 实行/v [交通/n 管制/vn]/nz ，/w 禁止/v 一切/rz 车辆/n 通行/vi 和/cc 停放/v 。/w 7:30/m 至/p 11:00/m ，/w 以/p [天府/n 广场/n]/nz 为/p 中心/nis ，/w 北/f 起/vf [人民/n 中路/n]/nz 一段/mq 北/f 口/n ，/w 南/b 至/p [人民/n 南路/n]/nz [三/m 段/q]/mq 南口/ns ，/w 东/f 起/vf 人民/n 东路/n 东/f 口/n 和/cc 东/f 御街/nz 东/f 口/n ，/w 西/f 至/p [人民/n 西路/n]/nz 西口/nz 和/cc 西/f 御街/nz 西口/nz 的/ude1 区域内/nz 实行/v [交通/n 管制/vn]/nz ，/w 禁止/v 一切/rz 车辆/n 通行/vi 。/w 
■/w 春熙路/ns ：/w 尽量/d 乘/v 公交/b 地铁/n 前往/v 
如/v 有/vyou 市民/n 确/d 需/v 自驾车/nz 前往/v ，/w 请/v 将/d 车辆/n 停放/v 在/p 群/ng 光/n 、/w 伊势丹/nz 、/w 伊藤/nz 等/udeng 地下/s 停车场/n 。/w 
■/w 万象城/nr ：/w 双/q 成/v [二/m 路/n]/mq 严禁/v 违/vg 停/vi 
由于/p 地下/s 停车场/n 只有/c [一/d 千余/mq]/mq 个/q 车位/n ，/w 请/v 市民/n 尽量/d 选择/v [公共/b 交通/n]/nz 方式/n 前往/v 。/w 
■/w 欢乐谷/nz ：/w 进场/vi 停车/vi 走/v 1/m 、/w 3/m 、/w [4/m 号/q]/mq 门/n 
