热点/n 聚焦/vi 
成都/ns 新型/b 市域/nz [城镇/n 体系/n]/nz 
[7/m 个/q]/mq 卫星城/n 
[人口/n 规模/n]/nz 标准/n 大于/v 50万/m ，/w 与/cc 中心/nis 城/n 形成/v “/w [两/q 高/a]/mq 两/m 快/a [两/q 轨/ng]/mq ”/w 的/ude1 交通/n 联系/v ，/w [公园/n 绿地/n]/nz 标准/n 达到/v 人均/a [15/m 平方米/q]/mq 
涉及/v 区县/n ：/w 龙泉驿/ns 、/w 温江/ns 、/w 新/a （/w 都/d ）/w 青/a （/w 白江/nr ）/w 、/w 郫县/ns 、/w 双流/ns 、/w 新津/nz 、/w 都江堰/ns 
区域/n 中心/nis 城/n 
[人口/n 规模/n]/nz 标准/n 设置/v 为/p 20万/m ～/w 50万/m ，/w 与/cc [中心/nis 城区/n]/nz 的/ude1 交通/n 联系/v 规划/n 为/p “/w 一/m 高一/n 快/a [一/d 轨/ng]/mq ”/w ，/w [公园/n 绿地/n]/nz 标准/n 为/p 人均/a [16/m 平方米/q]/mq 
涉及/v 区县/n ：/w 金堂/nr 、/w 彭州/ns 、/w 崇州/ns 、/w 大邑/ns 、/w 邛崃/ns 、/w 蒲江/ns 
现代化/vn 小/a 城市/n 
[人口/n 规模/n]/nz 标准/n 设置/v 在/p 10万/m ～/w 20万/m ，/w 与/cc 区域/n 中心/nis 城/n 形成/v “/w 一/m 高一/n 快/a ”/w 交通/n 联系/v ，/w [公园/n 绿地/n]/nz 标准/n 为/p 人均/a [12/m 平方米/q]/mq 
涉及/v 城镇/n ：/w 西河/nz 、/w 新/a 繁/ag 、/w 安德/nrf 、/w 黄龙溪/ns 、/w 淮口/nz 、/w 街子/nz 、/w 濛/nz 阳/ag 、/w 寿安/nrf （/w 蒲江/ns ）/w 、/w 羊安/nz 、/w 安仁/ns 
2014年/t ，/w 成都/ns 将/d 规划/n 建设/vn 新型/b 市域/nz [城镇/n 体系/n]/nz ，/w 这/rzv 一/m 新闻/n 昨日/t 刊发/v 后/f 引起/v 市民/n 的/ude1 关注/vn 。/w 卫星城/n 、/w 区域/n 中心/nis 城/n 、/w 现代化/vn 小/a 城市/n 究竟/d 怎样/ryv 建设/vn ？/w [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 就此/d 专访/vn 了/ule [成都市/ns 规划局/nis]/nto 局长/nnt 张樵/nr 。/w 
卫星城/n 如何/ryv 建/v ？/w 
“/w [两/q 高/a]/mq 两/m 快/a [两/q 轨/ng]/mq ”/w 连接/v 中心/nis 城/n 
张樵/nr 介绍/v ，/w 目前/t 成都/ns 中小城市/n 普遍/ad [人口/n 规模/n]/nz 偏/d 小/a ，/w 用地/n 规模/n 大/a 。/w 除/p 双流/ns 、/w 龙泉驿/ns 和/cc 郫县/ns 外/f ，/w 其余/rz 中小城市/n 城区/n [常住/v 人口/n]/nz 均/d 小于/v 30万/m 。/w 根据/p 调查/vn ，/w 中小城市/n 的/ude1 平均/a 人均/a 城市/n [建设/vn 用地/n]/nz 大于/v [130/m 平方米/q]/mq ，/w 发展/v 集约度/nz 不/d 高/a ，/w 导致/v 用地/n 规模/n 偏/d 大/a 。/w 中等/b 城市/n 普遍/ad 缺乏/v 市级/b [公共/b 服务/vn]/nz 配套/vn ，/w 难以/d 吸引/v 中心/nis [城市/n 人口/n]/nz 和/cc 产业/n 。/w 而且/c 形态/n 不/d 优/ag ，/w 趋于/v 高/a 密度/n 发展/vn ，/w 缺乏/v 自身/rr 特色/n 。/w 
作为/p 全/a 域/ng 交通/n 一体化/vn 格局/n 的/ude1 重要/a 部分/n ，/w 其/rz 交通/n 标准/n 与/cc 中心/nis 城/n 形成/v “/w [两/q 高/a]/mq 两/m 快/a [两/q 轨/ng]/mq ”/w 的/ude1 交通/n 联系/v ，/w 规划/n [城市/n 快速路/nz]/nz 。/w 按照/p 大城市/n 配套/v 标准/n 建设/vn 公共/b 配套/vn ，/w 以/p 市级/b [公共/b 服务/vn 设施/n]/nz 为/p 重点/n ，/w 推进/vi 市级/b 医疗/n 、/w 教育/vn 、/w 文化/n 、/w 体育/n 等/udeng 资源/n 向/p 卫星城/n 延伸/v ，/w 构建/v 逐步/d 实现/v 卫星城/n 与/cc [中心/nis 城区/n]/nz 市级/b [公共/b 服务/vn]/nz 一体化/vn ，/w 构建/v [15/m 分钟/qt]/mq [城市/n 公共/b 服务/vn]/nz 圈/qv 。/w [公园/n 绿地/n]/nz 标准/n 达到/v 人均/a [15/m 平米/q]/mq ，/w [15/m 分钟/qt]/mq 公园/n 圈/qv ，/w 规划/n 建设/vn 不/d 小于/v [15/m 公顷/q]/mq 的/ude1 [中央/n 公园/n]/nz 。/w 此外/c ，/w 卫星城/n 本身/rz 还要/d 进一步/d 规划/n 整合/vn 。/w 比如/v 龙泉驿区/ns ，/w 现状/n 由/p 经/p 开/v 区/n 、/w 龙泉/ns 城区/n 、/w 西河镇/ns 、/w 洛带镇/ns 构成/v ，/w 下/f 一步/mq 通过/p 规划/n 整合/vn 为/p 组合/vn 型/k 城市群/n 形态/n 的/ude1 卫星城/n 。/w 
