昨日/t ，/w 在/p 一起/s 交通事故/nz 中/f 受伤/vi 的/ude1 残疾人/n 陈某/nz 手术/n 成功/a 实施/v ，/w [另一/m 名/q]/mq 伤者/n 石某/nz 已/d 伤愈/vi 出院/vi ，/w 这/rzv 两人/mq 都/d 是/vshi 残疾人/n ，/w 差点/d 因/p 交/v 不/d 起/vf 治疗费/n 耽误/v 了/ule 伤情/n ，/w 是/vshi 江夏/nz 一/m [事故/n 处理/vn]/nz 民警/nnt 押上/nz 自己/rr 的/ude1 身份证/n 并/cc 作/v 了/ule 担保/vn ，/w 才/d 得以/v 及时/ad 救治/vn 。/w 
2013年12月8日11点05分/t ，/w 在/p 江夏区/ns [107/m 国道/n]/mq [1282/m ./w 5/m 公里/q]/mq 处/n ，/w 驾驶员/nnt 佟某/nr 驾驶/v 一辆/mq 商务车/nz 越过/v 道路/n 中心/nis 黄/a 线/n 驶入/v 逆行/vn 车道/n ，/w 与/cc 对面/f 驶来/v 的/ude1 一辆/mq 载/v 着/uzhe 两人/mq 的/ude1 摩托车/n 发生/v 碰撞/vn ，/w 佟某/nr 无恙/z ，/w 而/cc 陈某/nz 驾驶/v 的/ude1 摩托车/n 被/pbei 撞到/v 沟里/ns ，/w 他/rr 倒/vi 在/p 路边/s 左手/n 及/cc 肋骨骨折/nhd ，/w 后面/f 载/v 着/uzhe 的/ude1 女青年/nz 石某/nz 左/f 额/n 着/uzhe 地/ude2 受伤/vi 。/w 
[江夏/nz 交巡警/nz 大队/nis]/nt [事故/n 处理/vn]/nz 民警/nnt 陈康/nr 赶到/v [现场/s 勘查/vn]/nz ，/w 及时/ad 将/d 伤者/n 火速/d 送往/v 区/n 医院/nis 救治/vn 。/w 并/cc 将/d 驾驶员/nnt 佟某/nr 带走/v 调查/vn 。/w 陈某/nz 和/cc 石某/nz 都/d 是/vshi 聋哑人/n 。/w 事发/vi 当时/t ，/w 陈某/nz 搭载/v 石某/nz 准备/v 回安山/nr 老家/n 装修/v 房屋/n 。/w 
事发/vi 后/f ，/w 陈某/nz 、/w 石某/nz 被/pbei 转送/v 至/p 在/p 武汉/ns 的/ude1 医院/nis 治疗/vn ，/w 肇事/vn 司机/nnt 佟某/nr 支付/v [1/m ./w 5/m 万元/q]/mq 医疗/n 费用/n 后/f ，/w 以/p 家庭/n 困难/an 为/p 由/p 不再/d 支付/v 后续/vn 费用/n 。/w 伤者/n 陈某/nz 的/ude1 姐姐/n 帮忙/vi 垫付/v 医疗/n 费用/n [1/m ./w 2/m 万元/q]/mq ，/w 医院/nis 告知/v 后期/f 还/d 需/v 手术/n 费用/n [6/m 万元/q]/mq 。/w 伤者/n 石某/nz 需/v 住院/vn 查验/vn 颅内/d 是否/v 出血/vn ，/w 也/d 是/vshi 一笔/mq 巨额/b 费用/n 。/w 
