今日/t 起/vf ，/w 成都市/ns 正式/ad 实施/v 覆盖/vn 所有/b 参/vg 保/v 人员/n 的/ude1 [基本/a 医疗/n 保险/n]/nz 门诊/nis 特殊/a 疾病/n 管理/vn 新/a 办法/n 。/w 昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p 市/n 医保局/nis 获悉/v ，/w 已确定/nz [42/m 家/q]/mq [定点/n 医疗/n 机构/n]/nz 为/p 门诊/nis 特殊/a 疾病/n 的/ude1 [认定/v 机构/n]/nz ，/w 同时/c 确定/v 了/ule [500/m 家/q]/mq [医疗/n 机构/n]/nz 为/p 治疗/v 机构/n 。/w 
其中/rz ，/w [认定/v 机构/n]/nz 包括/v ：/w [四川/ns 大学/nis 华西/ns 医院/nis]/nth 、/w [四川/ns 大学/nis 华西/ns 第二/m 医院/nis]/nth 、/w [四川省/ns 人民/n 医院/nis]/nth 、/w [成都市/ns 第一/m 人民/n 医院/nis]/nth (/w [成都市/ns 中西医/n 结合/v 医院/nis]/nth )/w 、/w [成都市/ns 第二/m 人民/n 医院/nis]/nth 、/w [成都市/ns 第三/m 人民/n 医院/nis]/nth 、/w [中国人民解放军/nt 成都/ns 军区/nis 总医院/nis]/nth 、/w [中国人民解放军/nt 第四/m 五/m 二/m 医院/nis]/nth 、/w [成都/ns 中医药/n 大学/nis 附属/vn 医院/nis]/nth 、/w [三/m 六/m 三/m 医院/nis]/nth 、/w [成都市/ns 妇女/n 儿童/n 中心/nis 医院/nis]/nth 、/w [成都市/ns 公共卫生/nz 临床/vn 医疗/n 中心/nis]/nt 、/w [四川省/ns 肿瘤/n 医院/nis]/nth 、/w [成都市/ns 第四/m 人民/n 医院/nis]/nth 等/udeng 。/w [成都/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 董亮/nr 
