
张亮/nr 父子/n 搞得/v 舞台/n 一堆/mq 雾/n 
[湖南/ns 卫视/n 跨/v 年/qt 演唱会/n]/nz ，/w 于/p 12月31日/t 晚/tg [7/m 点/qt]/mq 半/m 开场/vi 。/w [快乐/a 家族/n]/nz 、/w 天天兄弟/nrf 携手/vd 林志颖/nr 、/w 李准基/nr 、/w FX/x 、/w 钟汉良/nr 和/cc [天/qt 娱/vg 群星/n]/nz ，/w 一起/s 跨/v 年/qt 。/w 现场/s ，/w 张亮/nr 父子/n “/w 捣乱/v ”/w 将/d 舞台/n 搞成/v 一堆/mq 雾/n ，/w 林志颖/nr 与/cc 郝邵文/nr 同台/vd ，/w 引发/v 怀旧/vn 。/w 
还/d 来不及/v 解密/vi 尚雯婕/nr 的/ude1 衣服/n 是/vshi 怎么/ryv 换/v 的/ude1 ，/w 现场/s 粉丝/nf 的/ude1 尖叫声/nz 又/d 再次/d 响起/v ，/w 当/p [09/m 届/q]/mq 快女/nz 联手/vd [13/m 届/q]/mq 快男/n 在/p 舞台/n 上/f 扭着/nz 屁股/n 合唱/v 神曲/n 《/w 狐狸/n 叫/vi 》/w 时/ng ，/w 你/rr 已经/d 不能/v 阻挡/vn [天/qt 娱/vg 群星/n]/nz 在/p 2014年/t 的/ude1 光明/ntc 前途/n 了/ule ，/w 没有/v 那/rzv 组/n 群星/n 能够/v 将/d 神曲/n 演绎/v 得/ude3 如此/rzv 与/cc 民/ng 同欢/nz ，/w 全场/n 笑声/n 连连/d ，/w 而/cc [快男/n 快女/nz]/nz 版/n 《/w 狐狸/n 叫/vi 》/w 显然/ad 也/d 将/d 在/p 跨/v 年/qt 后/f 成为/v 热门/a 手机/n [下载/v 铃声/n]/nz 。/w 
在/p 去年/t 跨/v 年/qt 演唱/v 会上/n 创造/v 了/ule 收视/nz 高峰/n 的/ude1 不/d 老/a 玉女/n 杨钰莹/nr [一/d 袭/v]/mq 桃红/n 裙装/n 像/v 开/v 得/ude3 娇艳/an 的/ude1 桃花/n ，/w 飘/v 到/v 了/ule 跨/v 年/qt 的/ude1 舞台/n 上/f 。/w 唱着/v 《/w 致/v 青春/n 》/w 的/ude1 她/rr 虽然/c 不同/a 于/p 王菲/nr 的/ude1 空灵/a ，/w 但/c 杨钰莹/nr 代表/nnt 青春/n 不/d 老/a 的/ude1 容颜/n 让/v 这/rzv 首/q 歌/n 焕发/v 了/ule 新的/a 生命/n 。/w 而/cc 第一次/mq 在/p [万/d 人/n]/mq 面前/f 合唱/vn 《/w 心雨/nz 》/w 的/ude1 杨钰莹/nr 虽然/c 有点/d 紧张/a ，/w 但/c 忠实/a 的/ude1 粉丝/nf 们/k 高声/d 合唱/vn 给/p 了/ule 杨钰莹/nr 更大/d 的/ude1 信心/n ，/w 唱/v 完/vn 后/f 还/d 不忘/v 邀请/vn 同样/d 不/d 老/a 的/ude1 何炅/nr 一起/s 唱/v 甜/a 歌/n ，/w 羞红/nz 了/ule 何/ry 老师/nnt 的/ude1 脸/n 。/w 
如果/c 说/v 今年/t 的/ude1 跨/v 年/qt 演唱会/n 最/d 被/pbei 期待/v 的/ude1 ，/w 自然/n “/w 爸爸/n 们/k ”/w 莫/d 属/v ，/w 所以/c 当/p 格子/n 款/q 亲子装/nz 亮相/vi 的/ude1 张/q 两/m 父子/n 亮相/vi 时/ng ，/w 电视机/n 前/f 和/cc 现场/s 的/ude1 观众/n 同时/c 段/q 亢奋/a ，/w 不过/c 第一次/mq 唱歌/vi 的/ude1 张亮/nr 显然/ad 还/d 很/d 紧张/a ，/w 他/rr 坦言/v ：/w “/w 也许/d 我会/r 走调/v ，/w 也许/d 会/v 忘词/nz ，/w 但是/c 我/rr 绝对/d 不会/v 尿/n 裤子/n 。/w ”/w ！/w 不过/c 被/pbei 张亮/nr 提前/vd 打/v 了/ule 免疫针/n 的/ude1 观众/n 们/k ，/w 还是/c 被/pbei 张振锁/nr 一张/mq 口/n 的/ude1 《/w 我/rr 不是/c 男/b 神/n 》/w 瞬间/n 笑/v 喷/v ，/w 他/rr 和/cc 天天/d 永远/d 不/d 在/p 调/v 上/f 的/ude1 演唱/vn 让/v 主持/vn 群/ng 都/d 忍不住/v 开口/vi 支援/v ，/w 不过/c 这/rzv 首歌曲/nz 让/v 张亮/nr 来/vf 演绎/v 可/v 真是/d 找/v 对了/vl 人/n ，/w 观众/n 纷纷/d 留言/n 呢/y 表示/v 《/w 我/rr 不是/c 男/b 神/n 》/w 将/d 成为/v 2014第一/m 神曲/n ，/w 和/cc 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 一样/uyy 红/a 遍/qv 街头巷尾/n 。/w 
