昨日/t ，/w 韩雪/nr 在/p 北京/ns 宣传/vn 某/rz 新片/n ，/w 结果/n 在/p 现场/s 突然/ad 遭到/v 一名/mq 裸男/nz 强/a 抱/v 袭/v 胸/ng ，/w 毫无/v 防范/vn 的/ude1 韩雪/nr 当场/d 被/pbei 吓得/d [花容/nz 失色/vi]/nz ，/w 失声/vi 惊叫/vi 。/w 随后/d ，/w 韩雪/nr 在/p 微博/n 上/f 对/p 当时/t 及时/ad 反应/vn 过来/vf 并/cc 保护/vn 了/ule 她/rr 的/ude1 李佳航/nr 表示/v 了/ule 感谢/v ，/w 还/d 感叹/v 道/qv ：/w 男/b 神/n 没/d 遇到/v ，/w 遇到/v 了/ule 男/b 神经病/nhd 。/w 看来/v ，/w 这/rzv 年头/n 变态/n 色狼/n 实在/d 多/a ，/w 令/v 女星/nnd 们/k 防不胜防/vl 。/w 
