图/n 为/p 素有/v 贵州/ns 最高/a 公路/n 之/uzhi 称/v 的/ude1 102/m 省道/n 梅花山/ns 路段/n 被/pbei 冰雪/n 覆盖/v 鲍光翔/nr 摄/vg 
图/n 为/p 梅花山/ns 路段/n 路政/nis 人员/n 在/p 撒/v 融雪盐/nz 鲍光翔/nr 摄/vg 
图/n 为/p [交警/nnd 部门/n]/nz 对/p 凝冻/vi 路段/n 实施/v 临时/b [交通/n 管制/vn]/nz 鲍光翔/nr 摄/vg 
原/b 标题/n ：/w 贵州/ns 多/a 地/ude2 凝冻/vi 持续/vd “/w 最高/a 公路/n ”/w 覆/vg 冰厚/nz 达/v [5/m 厘米/q]/mq 
连日来/dl 受冷/nz 空气/n 影响/vn ，/w 贵州省/ns 多条/mq 国/n 省/n 干道/n 出现/v 路面/n 结冰/vi 情况/n ，/w 素有/v 贵州/ns 最高/a 公路/n 之/uzhi 称/v 的/ude1 102/m 省道/n 梅花山/ns 路段/n 凝冻/vi 持续/vd 半个月/mq ，/w 路面/n 结冰/vi 情况/n 严重/a ，/w 最厚/nz 处/n 达/v [5/m 厘米/q]/mq 左右/f ，/w 严重影响/v 道路/n 通行/vi 。/w 
受冷/nz 空气/n 影响/vn ，/w 近/a 段/q 时间/n 以来/f ，/w 贵州省/ns [六盘水/ns 市/n]/ns 、/w 毕节市/ns 等/udeng 地/ude2 相继/d 发布/v [道路/n 结冰/vi]/nz [黄色/n 预警/vn]/nz ，/w 地势/n 较高/ad 处/n 易/ad 出现/v [道路/n 结冰/vi]/nz 现象/n ，/w 对/p [道路/n 交通/n]/nz 造成/v 一定/b 影响/vn 。/w 
贵州/ns 102/m 省道/n 梅花山/ns 路段/n 位于/v 贵州省/ns [六盘水/ns 市/n]/ns 西部/f ，/w 是/vshi 通往/v 云南/ns 宣威/ns 、/w 昭通/ns ，/w [四川/ns 宜宾/ns]/ns 及/cc 贵州/ns [毕/vg 节/q 地区/n]/ns 的/ude1 交通/n 要道/n 。/w 该/rz 路段/n 海拔/n 较高/ad ，/w 最/d 高处/s 达/v [2680/m 米/q]/mq ，/w 是/vshi 贵州/ns 海拔/n 最高/a 的/ude1 道路/n 区域/n 。/w 每年/r 的/ude1 12月/t 至/p 次年/t 3月/t 该段/r 进入/v 凝冻/vi 期/qv ，/w 凝冻/vi 时间/n 长达/v 100多天/m 。/w 
凝冻/vi 也/d 称/v 冻雨/n ，/w 是/vshi 贵州/ns 主要/b [灾害性/n 天气/n]/nz 之一/rz ，/w 其/rz 出现/v 次数/n 之/uzhi 多/a [居/v 全国/n 首位/n]/nz 。/w 凝冻/vi 是/vshi 强/a 冷空气/n 作用/n 下/f 的/ude1 冰雪/n 、/w 雨雪/n 混/v 下/f ，/w 致使/v 冰块/n 、/w 冰花/n 牢固/a 覆盖/v 地表/n 物体/n ，/w 严重/a 时/ng 可/v 破坏/vn 有线/b 通讯/n 、/w 影响/v 电力/n 输送/v 、/w 中断/v [交通/n 运输/vn]/nz 、/w 冻死/v 牲畜/n 、/w 冻坏/nz 农作物/n 等/udeng 。/w 
1日/t ，/w 记者/nnt 在/p 102/m 省道/n 梅花山/ns 段/q 看到/v ，/w 道路/n 周围/f 山上/s 已/d 基本/a 被/pbei 冰雪/n 覆盖/v ，/w 杉树/n 被覆/v 冰/n 压弯/v 在/p 路边/s ，/w 山上/s 温度/n 在/p 零下/s [4/m 度/qv]/mq 左右/f 。/w 
梅花山/ns 段/q 路面/n 已/d 全部/m 结冰/vi ，/w 最厚/nz 处/n 达/v [5/m 厘米/q]/mq 左右/f 。/w 记者/nnt 尝试/v 用/p 石头/n 去/vf 砸/v 路面/n 冰层/n ，/w 难以/d 砸碎/v 。/w 
“/w 2013年12月14/t 号/q 以来/f ，/w 凝冻/vi 现象/n 一天/mq 比/p 一天/mq 还要/d 严重/a ，/w 路面/n 覆/vg 冰/n 最/d 小/a 的/ude1 时候/n 也/d 有/vyou [2/m -/w 3/m 公分/q]/mq 。/w ”/w 贵州省/ns [六盘水/ns 市/n]/ns 水城县/ns 梅花山/ns 路段/n 路政/nis 中队/nis 中队长/nnt 黄刚/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 每天/r 早上七/t 点/qt 半路/n 政/ng 人员/n 将/d 在/p 梅花/n 山上/s 进行/vn 巡查/vn ，/w 开展/v 防冻/vn 防滑/vi 工作/vn 。/w 
路面/n 凝冻/vi 导致/v [道路/n 交通/n]/nz 受到/v 严重影响/v ，/w 在/p 梅花/n 山下/s 记者/nnt 看到/v 有/vyou 近/a [10/m 辆/q]/mq 外地/s 大货车/nz 滞留/v 在/p 山下/s ，/w 等待/v 道路/n 情况/n 好转/vi 后/f 再行/d 通过/p 。/w 
“/w 近/a 段/q 时间/n 以来/f ，/w 我们/rr 每天/r 下午/t [6/m 至/p 10/m 点/qt]/mq 视/vg [天气/n 情况/n]/nz 对/p 道路/n 实施/v 临时/b 管制/vn ，/w 到/v 中午/t 温度/n 回升/v ，/w 路面/n 情况/n 好转/vi 的/ude1 情况下/nz 才/d 予以/vx 放行/vi 。/w ”/w [六盘水/ns 交警/nnd 支队/nis]/nt [梅花山/ns 大队/nis]/nt [副/b 中队长/nnt]/nnt 刘翔宇/nr 告诉/v 记者/nnt 。/w 
目前/t ，/w 梅花山/ns 公路/n 部门/n 在/p 人力/n 、/w 物资/n 、/w [机械/n 设备/n]/nz 上/f 做/v 了/ule 充分/ad 准备/v ，/w 每天/r 早上/t 养护/v 人员/n 对/p 凝冻/vi 严重/a 路段/n 采取/v 撒/v 融雪盐/nz 等/udeng 措施/n ，/w 保持/v 路面/n 畅通/an 。/w 
据/p [气象/n 部门/n]/nz 信息/n ，/w 2014年/t 元旦/t 期间/f ，/w 贵州/ns 全省/n 各地/rzs 多云到阴/n ，/w 西北部/f 地区/n 仍然/d 将/d 有/vyou 降雨/vn 。/w (/w 记者/nnt 鲍光翔/nr )/w 
