《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 正在/d [湖南/ns 卫视/n]/nz [金鹰/nr 独播剧/nz 场/qv]/nz 热/a 播/v ，/w 一天/mq 一集/mq 也/d 抵挡/v 不/d 了/ule 观众/n 追/v 剧/n 的/ude1 热情/an ，/w “/w 乔峰/nr 从此/d 姓/v 萧/nz ”/w 成为/v 网友/n 的/ude1 热/a 评/v 话题/n ，/w 并且/c 从/p 开始/v 的/ude1 吐槽/nz 渐渐/d 转/v 成/v 真爱/n 粉/ag ，/w 大赞/nrf 该剧/r 所/usuo 呈现/v 的/ude1 浓浓/z 武侠/n 味/ng 。/w 
昨晚/t 乔峰/nr 以/p 血/n 赎命/nz 中国/ns 好/a 帮主/nnt 感动/v 观众/n 
昨晚/t [湖南/ns 卫视/n]/nz 播出/v 第十四/m 集中/v ，/w 丐帮/n 四大/n 长老/nnt 在/p 康敏/nr 的/ude1 煽动/vn 下/f 蓄意/d 谋反/v ，/w 乔帮主/nz 不但/c 不/d [追究/v 责任/n]/nz ，/w 还/d 替/p 他们/rr 以/p 血/n 赎命/nz ，/w 自/p 插/v [四/m 把/pba]/mq 法/n 刀/n ，/w 平定/vi 内乱/n [以/p 德/b 服/v 人/n]/nz 。/w 而/cc 初见/v 乔峰/nr 的/ude1 阿朱/nrf 在/p 震惊/v 中/f ，/w 也/d 产生/v 了/ule 钦佩/v 仰慕/vn 之/uzhi 情/n 。/w 网友/n 大赞/nrf 乔峰/nr 为/p “/w 中国/ns 好/a 帮主/nnt ”/w ：/w “/w 乔帮主/nz 杏子/nf 林/ng 以/p 血/n 赎命/nz ，/w [忠肝/nz 义/ng 胆/n]/nz ，/w 英雄/n 豪情/n ，/w 看得/v 我/rr [热血/n 沸腾/vi]/nz ，/w 第一次/mq 看/v 武侠片/n 被/pbei 感动/v 落泪/vi ！/w ”/w 
而/cc 饰演/v 乔峰/nr 的/ude1 钟汉良/nr 也/d 被/pbei 观众/n 接受/v 认可/vn ：/w “/w 真心/d 觉得/v 今天/t 的/ude1 剧情/n 中/f ，/w 钟汉良/nr 演出/vn 了/ule 乔峰/nr 的/ude1 精髓/n ，/w 虽然/c 外表/n 不够/a 粗犷/a ，/w 但/c 却/d 有/vyou 对/p 角色/n 细腻/a 的/ude1 把握/vn 。/w 看得出/v 他/rr 对/p 乔峰/nr 这个/rz 角色/n 很/d 喜欢/vi 。/w ”/w 粉丝/nf 更是/d 大/a 呼/v ：/w “/w 帮主/nnt 插/v 刀/n 好/a 心疼/v ，/w 插/v 在/p 帮主/nnt 的/ude1 胸肌/n 上/f ，/w 疼/a 在/p 狼/n 民/ng 的/ude1 心尖/n 上/f 。/w ”/w 
