王烁/nr 
内地/n 有/vyou 不少/m 喜欢/vi 和/cc 女/b 明星/nnd 传/v 绯闻/n 的/ude1 富二代/n ，/w 其中/rz 几个/mq 年轻/a 帅气/a 的/ude1 被/pbei 戏称/v 为/p “/w [京城/n 四/m 少/a]/nz ”/w ，/w 即/v 汪小菲/nr 、/w 汪雨/nr 、/w 王烁/nr 、/w 王珂/nr 。/w 他们/rr 是/vshi 标准/n 阔少/n ，/w 从事/vi 着/uzhe 祖上/n 留下来/v 的/ude1 事业/n ，/w 玩/v 着/uzhe 刺激/v 的/ude1 游戏/n ，/w 身边/s 伴着/v 不同/a 的/ude1 女/b 明星/nnd 。/w 
王烁/nr [12/m 岁/qt]/mq 便/d 被/pbei 送到/v 美国/nsf 读书/vi ，/w 父亲/n 是/vshi 京城/n 有名/a 的/ude1 [房地产/n 大亨/n]/nz 王志才/nr ，/w 拥有/v 京城/n 多家/mq [房地产/n 公司/nis]/nis ，/w “/w 金钱豹/n ”/w 自助餐厅/nis 也/d 是/vshi 他/rr 的/ude1 家业/n 之一/rz 。/w [家住/v 北京/ns]/nz 王氏/nz 旗下/d 价值/n 过/uguo 亿/m 豪宅/n “/w 王府/n 世纪/n ”/w ，/w 远眺/v 紫禁城/ns ，/w 日常/b 以/p [劳斯/nrf 莱斯/nrf]/nz 代步/nz 。/w 
