按照/p 国务院/nt 规定/n 的/ude1 油品/n 质量/n 升级/vi 时间表/n ，/w 四川省/ns 在/p 去年/t 年底/f 前/f 完成/v 国/n IV/x 汽油/n 质量/n 置换/vn 升级/vi 。/w 昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p 中石油/nz [四川/ns 销售/vn 公司/nis]/nt 获悉/v ，/w 目前/t 中石油/nz 全/a 川/b 各/rz 加油站/nis 已/d 基本/a 完成/v 置换/vn 升级/vi 前/f 的/ude1 [准备/v 工作/vn]/nz ，/w 将/d 于/p 今日/t 起/vf 正式/ad 销售/v 国/n IV/x 标准/n 汽油/n ，/w 停止/v 销售/vn 国/n III/x 标准/n 汽油/n 。/w 
昨日/t ，/w 中石油/nz [四川/ns 销售/vn 公司/nis]/nt [市场/n 营销/vn]/nz 处/n 的/ude1 负责/vn 人称/n ，/w 目前/t 我省/n 除了/p 阿坝/ns 、/w 甘孜/ns 、/w 凉山/ns 等/udeng 地区/n 的/ude1 极少数/mq 加油站/nis 外/f ，/w 其余/rz 加油站/nis 全面/ad 停止/v 销售/vn 国/n III/x 标准/n 汽油/n 。/w 同时/c ，/w 汽油/n 零售价/n 也/d 将/d 按照/p 新/a [质量/n 等级/n]/nz 的/ude1 价格/n 标准/n 执行/v ，/w 与/cc 国/n III/x 标准/n 相比/vi ，/w 国/n IV/x 标准/n 汽油/n 每吨/q 高/a [307/m 元/q]/mq ，/w 折算/vi 后/f 零售价/n 每/rz 升/v 将/d 高/a 出/vf [0/m ./w 23/m 元/q]/mq 左右/f 。/w 
省/n 发改委/nis [特别/d 强调/v]/nz 称/v ，/w 各/rz 加油站/nis 销售/v 国/n IV/x 汽油/n 时/ng 必须/d 进行/vn 价格/n 公示/n ，/w 所有/b 加油站/nis 都/d 应/v 在/p 价格/n 公示/n 牌/n 及/cc [销售/vn 发票/n]/nz 等/udeng 各/rz 环节/n 注明/v 相应/vn 的/ude1 汽油/n 标准/n 及/cc 牌号/n 。/w 
