《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 剧照/n 
《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 将/d 于/p 1月17日/t 登陆/vi [湖北/ns 卫视/n]/nz 。/w 作为/p 完结/v 篇/q ，/w [八/m 大/a]/mq 主演/v 悉数/d 回归/v 。/w 前/f 日/b ，/w 娄艺潇/nr 、/w 王传君/nr 、/w 李佳航/nr 和/cc 榕榕/nz 齐/a 聚/v 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 武汉/ns 高校/n 见面会/n 。/w 
对于/p 大家/rr 关注/v 的/ude1 剧情/n ，/w 娄艺潇/nr 好心/n 透露/v ，/w “/w 我/rr 只能/v 说/v ‘/w 爱/v 4/m ’/w 最/d 好看/a ，/w 有/vyou 笑/v 有/vyou 泪/n 内容/n 也/d 最/d 丰富/a 。/w 还/d 会/v 有/vyou 蝙蝠侠/nz 、/w 超人/n 什么/ry 的/ude1 ，/w 画面/n 特别/d 炫/vg 。/w ”/w 
除了/p 剧透/nz ，/w “/w 抄袭/v ”/w [二/m 字/n]/mq 也/d 是/vshi “/w 爱/v 4/m ”/w 的/ude1 雷区/n 。/w 对此/d ，/w “/w 张益达/nr ”/w 李佳航/nr 巧妙/a 应答/vi ，/w “/w 大家/rr 不能/v 以偏概全/vl 地/ude2 全盘/d 否定/v 。/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 有/vyou 这样/rzv 的/ude1 市场/n 反应/vn ，/w 说明/v 观众/n 还是/c 认可/vn 我们/rr 的/ude1 创新/vn 。/w ”/w 王传君/nr 则/d 补充/vn 道/qv ，/w 每天/r 演员/nnt 都会/n 看/v 大量/m 的/ude1 [时事/n 新闻/n]/nz 和/cc 新鲜/a 段子/n ，/w 表演/v 时/ng 会/v 边/k 演/v 边/k 修改/v ，/w “/w 如果/c 只是/d 抄袭/v 效仿/v ，/w 我/rr 想/v 根本/a 撑/v 不到/v ‘/w 爱/v 4/m ’/w 吧/y 。/w ”/w 
