记者/nnt 从/p 贵州省/ns 毕节市/ns 威宁县/ns [有关/vn 部门/n]/nz 获悉/v ，/w 威宁县/ns 发生/v 的/ude1 疑似/nz 液化气/n 中毒/vi [事故/n 死亡/vi]/nz 人员/n 身份/n 已经/d 确认/v ，/w 死亡/vi 的/ude1 [９/m 人/n]/mq 为/p [威宁县/ns 小海镇/ns 营丰村/ns 六/m 组/n]/nt 村民/n 张泽龙/nr 及其/cc 家人/n 。/w 
目前/t 贵州省/ns 、/w 毕节市/ns 和/cc 威宁县/ns 的/ude1 [有关/vn 部门/n]/nz 正在/d 对/p 事故/n 原因/n 展开/v 调查/vn 。/w （/w 记者/nnt 胡星/nr ）/w 
