2014年1月1日零时/t ，/w [成都/ns 春熙路/ns]/nz ，/w 市民/n 共同/d 倒计时/l 迎接/v 新年/t 的/ude1 钟声/n 。/w [四川/ns 日报/n]/nz 记者/nnt 肖雨杨/nr 摄/vg 
“/w 咚/o ！/w 咚/o ！/w 咚/o …/w …/w ”/w 伴随/v 上/f [万/d 人/n]/mq 齐声/d 倒计时/l ，/w [成都/ns 春熙路/ns]/nz 东/f 口红/n 星路/nz 步行街/n 广场/n 一口/mq 金色/n 大钟/n 在/p 2014年/t 元旦零时/t 准时/ad 撞/v 响/v 。/w 
春熙路/ns [万/d 人/n]/mq 守岁/vi 倒计时/l 和/cc 新年/t 敲钟/v 活动/vn 是/vshi 成都/ns 新春/t 欢乐购/nz 的/ude1 传统/n 活动/vn 。/w 2013年12月31日/t 晚/tg 23时50分/t ，/w 高达/v 130多米/m 的/ude1 [银石/nz 广场/n]/nz 大楼/n 顶/v 的/ude1 镭射灯/nz 束/q 光芒四射/al ，/w 两位/mq 蜘蛛人/nz 惊险/a 刺激/v 的/ude1 高空/s 走秀/nz 将/d 跨/v 年/qt 氛围/n 推向/v 高潮/n 。/w 随着/p 新年/t 到来/vi ，/w 镭射/v 灯光/n 映出/v 的/ude1 数/n 匹马/q 在/p 墙体/n 上/f 欢腾/vi 跑动/v 。/w 
与/cc 倒计时/l 活动/vn 一样/uyy 火爆/a 的/ude1 ，/w 还有/v 成都/ns 新春/t 欢乐购/nz 的/ude1 [另一/m 大/a]/mq 传统/n 活动/vn —/w —/w 跨/v 年/qt 延时/v 销售/vn ，/w 众多/a 商场/nis 将/d 销售/v 时间/n 延长/v 至/p 凌晨/t 1时/t 。/w 
随着/p [新年/t 钟声/n]/nz 的/ude1 敲响/vn ，/w 2014/m 成都/ns 新春/t 欢乐购/nz 的/ude1 重磅/n 活动/vn —/w —/w 成都市/ns 为民/v 惠民/ns 刷卡/vi 促/v 消费/vn 活动/vn 也/d 结束/v 了/ule 第一次/mq 抽奖/vn 周期/n 的/ude1 统计/vn 。/w （/w [四川/ns 日报/n]/nz 记者/nnt 陈碧红/nr ）/w 
