挤/v 在/p 破旧/a 狭窄/a 的/ude1 出租房/nz 里/f ，/w 李/ng 女士/n 的/ude1 [3/m 个/q]/mq 孩子/n 沉浸/vi 在/p 悲伤/a 之中/f 
核心/n 提示/v 
[41/m 岁/qt]/mq 的/ude1 李光芬/nr 有/vyou 两年/mq 没/d 回老家/vi 了/ule ，/w 带着/vn [3/m 个/q]/mq 小孩/n 回家过年/v 是/vshi 她/rr [今年/t 春节/t]/nz 最大/gm 的/ude1 愿望/n 。/w 每次/r 和/cc 院里/n 邻居/n 谈起/v 回家过年/v 的/ude1 计划/n ，/w 她/rr 总会/nis 说/v ，/w 孩子/n 外公/n 外婆/n 身体/n 越来越/d 差/a ，/w 再不/d 带/v 孩子/n [回家/vi 看看/v]/nz ，/w 实在/d 说不过去/al 。/w 带着/vn 期盼/v ，/w 她/rr 提前/vd 一个/mq 多/a 月/n 为/p 孩子/n 买好/nz 过年/vi 的/ude1 新衣/n 、/w 新鞋/nz ，/w 只/d 等/udeng 孩子/n 一/m 考完/nz 试/v 放假/vn ，/w 就/d 带着/vn 孩子/n 回家过年/v 。/w 
但/c 昨日/t 上午/t 10时/t 许/v ，/w 航天/n 立交桥/n 下/f 辅道/nz ，/w 正/d 准备/v 过街/nz 的/ude1 李光芬/nr 被/pbei 一辆/mq 红色/n 大货车/nz 撞倒/v ，/w [抢救/v 无效/vi]/nz 后/f 死亡/vi ，/w 带着/vn [3/m 个/q]/mq 小孩/n 回家过年/v 的/ude1 梦/n 就/d 这样/rzv 碎/a 了/ule 。/w 
人物/n 
念/v 她/rr 家/q 贫/ag 人/n 善/ag 
街坊/n 都/d 落泪/vi 了/ule 
[街坊/n 四邻/n]/nz 都/d 知道/v 被/pbei 撞/v 的/ude1 李光芬/nr 家庭/n 贫困/a ，/w 供/vi [3/m 个/q]/mq 小孩/n 上学/vi 不/d 容易/ad ，/w 加之/cc 她/rr 为/p 人/n 随和/a ，/w 从未/d 和/cc 邻居/n 红/a 过/uguo 脸/n ，/w 一/m 听/v 她/rr 出/vf 车祸/n 走/v 了/ule ，/w 好/a 几个/mq 邻居/n 都/d 止/v 不住/d 落泪/vi 。/w 吴素蓉/nr 哭/v 着/uzhe 说/v ，/w “/w 她/rr 老公/n 每天/r 都/d 开车/vi 在/p 外面/f 卖/v 水果/n ，/w 平/v 日/b 屋头/nz 都/d 是/vshi 她/rr 在/p 操持/v ，/w 她/rr 这/rzv 一/m 走/v ，/w [3/m 个/q]/mq 娃娃/n 咋办/nz 呢/y ！/w ”/w 
窘迫/a 的/ude1 [五/m 口/n 之/uzhi 家/q]/nz 
住处/n 
在/p 航天/n 立交/b 外侧/f 一间/mq [10/m 平方米/q]/mq 不到/v 的/ude1 出租/vn 屋内/s 
孩子/n 
父母/n 
李光芬/nr 夫妇/n 俩/m 每日/r 卖/v 水果/n 所得/n ，/w 刚/d 够/v 一家人/n 的/ude1 [吃穿/v 用/p 度/qv]/nz 
回家过年/v 
对/p 这/rzv 一家/n 来说/uls 是/vshi 异常/a 奢侈/a 的/ude1 事/n 。/w 为了/p 弥补/v [过年/vi 回家/vi]/nz 的/ude1 “/w 损失/n ”/w ，/w 丈夫/n 易国红/nr 春节/t 不/d 回家/vi ，/w 继续/v 留/v 在/p 成都/ns 卖/v 水果/n ，/w 一方面/c 能/v 省/n 下/f [200/m 多元/b]/mq 路费/n ；/w 更/d 重要/a 的/ude1 是/vshi ，/w 能/v 在下/r 学期/n 开学/vi 前/f ，/w 多/a 为/p 孩子/n 赚/v 点/qt 学费/n 、/w 生活费/n 。/w 李光芬/nr 则/d 利用/v 孩子/n 放假/vi 前/f 这段/r 时间/n ，/w 多/a 挑担/v 出去/vf 卖/v [几/d 趟/qv]/mq 水果/n 。/w 
出摊/v 天/qt 很冷/nz 但/c 要/v 攒钱/nz 过年/vi 
昨日/t 早上/t 8时/t 许/v ，/w 住/vi 李光芬/nr 隔壁/s 的/ude1 李/ng 女士/n 准备/v 带/v 小孩/n 去/vf 学校/nis ，/w 参加/v 学校/nis 上午/t 举行/v 的/ude1 [亲子/nz 活动/vn]/nz 。/w 出门/vi 时/ng ，/w 她/rr 看见/v 李光芬/nr 正在/d 楼道/n 里/f 搓/v 衣服/n ，/w 由于/p 两人/mq 的/ude1 孩子/n 在/p 同一个/b 学校/nis 同一/b 年级/n ，/w 邻居/n 李/ng 女士/n 就/d 问/v 李光芬/nr ，/w “/w 上午/t 学校/nis [亲子/nz 活动/vn]/nz 去/vf 不/d ？/w ”/w 李光芬/nr 答/v ，/w “/w 去/vf 不/d 了/ule ，/w 还/d 得出/v 摊/ng 卖/v 水果/n 。/w ”/w 
接近/v 10点时/t ，/w 李光芬/nr 挑/v 着/uzhe 两/m 箩/ng 椪柑/nz 走出/v 小区/n ，/w 院/n 门口/s 开/v 小/a 店/n 的/ude1 吴素蓉/nr 好/a 久/a 没/d 见/v 李光芬/nr 挑/v 箩/ng 卖/v 水果/n ，/w 于是/cc 打趣/vi 道/qv ，/w “/w 哟/e ，/w 今天/t 这么/rz 冷/a ，/w 还/d 挑/v 箩筐/n 去/vf 卖/v 椪柑/nz ？/w ”/w 李光芬/nr 羞赧/nz 地/ude2 说/v ，/w “/w 娃娃/n 外公/n 外婆/n 身体/n 不好/a ，/w [今年/t 春节/t]/nz 准备/v 带/v [3/m 个/q]/mq 娃娃/n [回家/vi 看看/v]/nz ，/w 这么/rz 长时间/nz 不能/v 出摊/v ，/w 所以/c 要/v 趁/p 娃娃/n 放假/vi 前/f ，/w 多/a 出/vf 几次/mq 摊/ng ，/w 挽回/v 点/qt 损失/n 。/w ”/w 
被/pbei 撞/v [1/m 分钟/qt]/mq 她/rr 躺下/v 再/d 没/d 起来/vf 
出院/vi 门/n 倒/vi 左/f 直走/nz [800/m 米/q]/mq ，/w 李光芬/nr 就/d 来到/v 航天/n 立交桥/n 下/f ，/w 老/a 环卫/n 工/n 凌世才/nr 看见/v 李光芬/nr 在/p 斑马线/n 尽头/f 的/ude1 路沿/n 上/f 放下/v 箩筐/n ，/w 一边/d 休息/v ，/w 一边/d 等/udeng 红灯/n 过街/nz 。/w 随后/d 凌世才/nr 埋头/vd 打理/nz 扫帚/n ，/w [1/m 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 当/p 他/rr 再次/d 抬起/v 头/n ，/w 看见/v 李光芬/nr 已经/d 躺在/v 辅道/nz 中央/n ，/w 距/p 斑马线/n 有/vyou [四/m 五/m 米/q]/mq 远/a ，/w 两只/mq 箩筐/n 倾/vi 翻/v 在/p 路上/s ，/w 黄色/n 的/ude1 椪柑/nz 撒/v 了/ule [一/d 地/ude2]/mq ，/w 半数/n 都/d 被/pbei 辗/n 坏/a ，/w 不远处/s 停着/v 一辆/mq 红色/n 大货车/nz 。/w 
后来/m 交警/nnd 、/w 救护车/n 相继/d 赶来/vi ，/w [医务/b 人员/n]/nz 对/p 李光芬/nr 实施/v 急救/vn 。/w 据/p 医生/nnt 介绍/v ，/w 当时/m 她/rr 肋骨/n 几乎/d 全/a 断/v ，/w 一按/m 她/rr 胸口/n ，/w 她/rr 嘴里/s 就/d 冒/v 血/n ，/w 在/p 约/d [1/m 小时/n]/mq 的/ude1 抢救/vn 后/f ，/w 只能/v 无奈/d 地/ude2 宣告/v 病人/n 死亡/vi 。/w 
据/p 交警/nnd 介绍/v ，/w 涉事/nz 司机/nnt 是/vshi 一名/mq 30多岁/m 的/ude1 男性/n ，/w 姓/v 郭/nz ，/w 目前/t 受雇/nz 于/p [成都/ns 成/v 实/ad 储运/v 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 。/w 
