■/w [天府/n 早报/n]/nz 记者/nnt 李丹/nr 张锐/nr 实习生/nnt 文/ng 东/f 摄影/vn 方炜/nr 
上/f 周五/t 下午，60/t 多/a 岁/qt 的/ude1 王志明/nr 在/p 宏济/nz 中路/n 来回/vd 走动/vi 一小时/mq 后/f 突然/ad 倒/vi 地/ude2 。/w 路过/v 市民/n 紧急/a 拨打/v 110/m 和/cc 120/m 。/w 之后/f 医院/nis 将/d 其/rz 接走/nz ，/w 检查/vn 后/f 确定/v 身体/n 暂/d 无/v 问题/n ，/w 但/c 大爷/n 表现/v 出/vf 异/ag 于/p 常人/n 的/ude1 “/w 躁狂/nhd ”/w ，/w 医生/nnt 将/d 其/rz 留/v 院/n 观察/v 。/w 谁知/v 第二天/mq 早上/t ，/w 大爷/n 趁/p 大家/rr 不/d 注意/v ，/w 悄悄/d 离开/v 医院/nis 。/w 
本/rz 周一/t 中午/t ，/w 医院/nis 再次/d 接到/v 120/m 总部/nis 电话/n 到/v [合江亭/nz 派出所/nis]/nto 出诊/vi ，/w 发现/v 仍/d 是/vshi 王大爷/nr 。/w 
随后/d ，/w 医院/nis 、/w 警方/n 、/w 救助站/nz 多方/d 联动/vn 进行/vn 救助/vn 。/w 目前/t 王大爷/nr 仍/d 在/p 医院/nis 中/f ，/w 大家/rr 希望/v 在/p 新年/t 到来之际/n ，/w 为/p 大爷/n 找到/v 家人/n 。/w 
他/rr 的/ude1 状态/n 
偶尔/d 清醒/a 时常/d “/w 放空/vi ”/w 
面部/n 无表情/nz [几/d 分钟/qt]/mq 不/d 眨眼/vi 
昨日/t 11时/t ，/w [天府/n 早报/n]/nz 记者/nnt 在/p [成都市/ns 第七/m 人民/n 医院/nis 急诊科/nit]/nt 见到/v 王志明/nr 时/ng ，/w 他/rr 坐/v 在/p 走廊/n 椅上/nz ，/w 头/n 埋/v 得/ude3 很低/d ，/w 身体/n 弯曲/a 呈/v 一个/mq “/w C/x ”/w 字/n 。/w “/w 你/rr 哪里/rys 不/d 舒服/a ？/w ”/w 面对/v 询问/vn ，/w 王志明/nr 依然/d 沉默/a 。/w 他/rr 体形/n 偏/d 瘦/a ，/w 鼻翼/n 两侧/f 有/vyou 两个/mq 明显/a 黑痣/nhd ，/w 虽然/c 看起来/v 气色/n 不/d 太/d 好/a ，/w 但/c 仍/d 算/v 干净/a 。/w 他/rr 上/f 身着/v 大号/n 黑色/n 棉袄/n ，/w 用/p 一根/mq 红绳/nz 系/v 着/uzhe ，/w 下穿/nz 干净/a 的/ude1 牛仔裤/n ，/w 看上去/v 不/d 像/v 流浪者/n 。/w 
老人/n 告诉/v 记者/nnt 他/rr 的/ude1 名字/n 和/cc 住址/n ，/w 但/c 每次/r 说/v 的/ude1 住址/n 却/d 不/d 一致/a 。/w 他/rr 时而/d 称/v 想/v 回家/vn ，/w 时而/d 又/d 拒绝/v 帮忙/vn 。/w “/w 我/rr 没有/v 妻子/n 和/cc 孩子/n 。/w ”/w 王志/nr 明说/v ，/w 但/c 随后/d 又称/gi “/w 我/rr 身上/s 的/ude1 毛裤/n 是/vshi 家人/n 织/v 的/ude1 ”/w ，/w 显得/v 自相矛盾/vl 。/w 谈话/vn 中/f ，/w 王志明/nr 没有/v 任何/rz [面部/n 表情/n]/nz ，/w [几/d 分钟/qt]/mq 不/d 眨眼/vi ，/w 当/p 没/d 人/n 和/cc 他/rr 说话/vi 时/ng ，/w 他/rr 基本/a 处于/v “/w 放空/vi ”/w 状态/n 。/w 
首次/m 送/v 医/ng 
上/f 周五/t 下午/t 宏济/nz 中路/n 
来回/vd 走动/vi [1/m 个/q]/mq 小时/n 晕倒/v 市民/n 报警/vn 
“/w 当时/t 是/vshi 在/p 宏济/nz 中路/n ，/w 他/rr 躺在/v 地上/s 。/w ”/w 第一次/mq 将/d 王志明/nr 接到/v 医院/nis 的/ude1 出诊/vi 医生/nnt 周振科/nr 介绍/v ，/w 上/f 周五/t 下午/t ，/w 他们/rr 接到/v 电话/n 赶到/v 现场/s ，/w “/w 民警/nnt 说/v 有/vyou 群众/n 反映/v 一个/mq 大爷/n 在/p 路边/s [走/v 来/vf 走/v 去/vf]/nz ，/w 走/v 了/ule 一个/mq 多/a 小时/n 。/w ”/w 后来/t 倒/vi 在/p 路边/s 。/w 
周振科/nr 介绍/v ，/w 检查/vn 发现/v 血压/n 和/cc 血糖/n 未见异常/nhd ，/w 将/d 其/rz 带回/v 医院/nis 进一步/d 检查/vn ，/w 也/d 未/d 发现/v 任何/rz 问题/n 。/w “/w 但/c 他/rr 的/ude1 对答/v 和/cc 常人/n 明显/a 不/d 一样/uyy 。/w ”/w 主治医师/nnt 晏殊/nr 介绍/v ，/w 随后/d 医院/nis 请来/v [成都市/ns 第四/m 人民/n 医院/nis]/nth 的/ude1 有关/vn 专家/nnt 会诊/vn ，/w [初步/d 判断/v]/nz 可能/v 为/p 老年痴呆症/n ，/w 但/c 不能/v 确定/vn 是否/v 有/vyou [精神/n 疾病/n]/nz ，/w 建议/n 送往/v 对口/vn 的/ude1 [成都市/ns 德康/nz 医院/nis]/nt 。/w 然而/c 德康/nz 医院/nis 需要/v 家属/n 同意/v 签字/vn 等/udeng 才能/n 接收/v ，/w “/w 但/c 他/rr 身上/s 什么/ry 信息/n 都/d 没有/v 。/w ”/w 无奈/d ，/w 医生/nnt 将/d 其/rz 又/d 带回/v 七/m 医院/nis 。/w 
住进/vf 医院/nis 后/f ，/w 王志明/nr 常常/d 把/pba 病房/n 门/n 反锁/nz 、/w 搬弄/v 病房/n 氧气管/nz 、/w 要/v 拿/v 打火机/n 点/qt 围巾/n 等/udeng 。/w 上周六/t 早晨/t ，/w 王志明/nr 竟/d 悄悄/d 一个人/mq 从/p 医院/nis 走/v 了/ule 。/w 
再次/d 送/v 医/ng 
本/rz 周一/t 中午/t [合江亭/nz 派出所/nis]/nto 
好心人/n 将/d 其/rz 送往/v 派出所/nis 再次/d 入院/vi 
本/rz 周一/t 中午，七/t 医院/nis 接到/v 消息/n 称/v ，/w [合江亭/nz 派出所/nis]/nto 收留/v 了/ule 一位/mq “/w 前言不搭后语/n ”/w 的/ude1 老人/n 。/w 随后/d 医院/nis 出诊/vi 将/d 老人/n 接/v 回/v ，/w 值班/vn 护士/nnt 认出/v 其/rz 就是/v 偷偷/d 从/p 医院/nis 溜走/v 的/ude1 “/w 三无/n 老人/n ”/w 王志明/nr 。/w 
急诊科/nit 护士长/nnt 谢先红/nr 回忆/v ，/w 鉴于/p 老人/n 两天/mq 前/f 做/v 过/uguo 检查/vn ，/w 院/n 方便/a 将/d 其/rz 安置/vn 在/p 独立/a 观察/v 室/n 休息/v 。/w 
而/cc [合江亭/nz 派出所/nis]/nto 根据/p 老人/n 提供/v 的/ude1 模糊/a 信息/n ，/w 也/d 暂/d 未能/v 查出/v 有效/a 信息/n 。/w 此/rzs 后/f ，/w [成都市/ns 公安局/nis]/nto 锦江/ns 分局/nis 有关/v 负责人/nnt 介绍/v ，/w 是/vshi 一位/mq 好心人/n 将/d 王志明/nr 从/p 街上/s 送到/v 派出所/nis 。/w “/w 现在/t 是/vshi 值班/vn 护士/nnt 帮忙/vi 照顾/v 他/rr 。/w ”/w 谢先红/nr [有点/d 无奈/d]/nz ，/w 商量/v 之后/f ，/w 大家/rr 决定/v 通知/n [成都市/ns 救助/vn 管理站/nis]/nt ，/w 希望/v 通过/p 别的/rzv 方式/n 帮助/v 王志明/nr 找到/v 家人/n 。/w 
■/w 救助站/nz 接力/vn 
老人/n 成都/ns 口音/n ，/w 需/v 核实/vn 是否/v 属/v 救助/vn 范围/n 
昨日/t 12时/t 许/v ，/w [成都市/ns 救助/vn 管理站/nis]/nt 医务/b 安置/v 科/n [工作/vn 人员/n]/nnt 马骏骊/nr 来到/v 医院/nis ，/w 对/p 王志明/nr 的/ude1 情况/n 核实/v 。/w 王志明/nr 除了/p 能够/v 答/v 出/vf 姓名/n ，/w 告诉/v 住址/n 为/p 九眼桥/nz 附近/f ，/w 并/cc 无/v 任何/rz 新/a 信息/n 。/w “/w 可以/v 排除/vn 吸毒/vi 的/ude1 可能/v 。/w ”/w 马骏骊/nr 介绍/v ，/w 老人/n [身体/n 健康/a]/nz ，/w 着装/n 整齐/a ，/w 不/d 像/v 一般/ad 流浪汉/n ，/w “/w 口音/n 确实/ad 是/vshi 成都/ns 的/ude1 。/w ”/w 
由于/p 老人/n 身份/n 无法/v 核实/vn ，/w 救助站/nz 需要/v 先/d 查证/v ，/w “/w 只有/c 回/v 单位/n 系统/n 中/f 查询/v 。/w ”/w 他/rr 称/v ，/w 按照/p 救助/v 程序/n ，/w 第一步/mq 需要/v 判定/vn 老人/n 是否/v 属于/v 救助/vn 对象/n 。/w 而/cc 对于/p 这样/rzv 的/ude1 “/w 三无/n 老人/n ”/w ，/w 通常/d 是/vshi 先/d 进行/vn 登报/vi 寻/v 人/n ，/w 看/v 能否/v 有人/r 提供/v 信息/n ，/w 或/c 配合/v [公安/n 机关/n]/nz 查询/v 老人/n 身份/n 。/w 如/v 仍/d 无法/v 确定/vn ，/w 就/d 会/v 进入/v 下/f 一步/mq 安置/v 程序/n ，/w “/w 最后/f 就是/v 送到/v 福利院/nis 中/f ”/w 。/w 
昨日/t 18时/t ，/w 马骏骊/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 因为/c 王志明/nr 的/ude1 信息/n 太/d 过/uguo 模糊/a ，/w 查询/v 需/v 更多/ad 一些/mq 时间/n 。/w 
■/w 互动/vn 
王志明/nr 的/ude1 家人/n 你们/rr 在/p 哪里/rys ？/w 
今天/t 是/vshi 2014年/t 的/ude1 第一天/mq ，/w 60多岁/m 的/ude1 王志明/nr 大爷/n [独自/d 一人/mq]/nz 躺在/v 医院/nis 中/f 。/w 他/rr 的/ude1 家/q 在/p 哪里/rys ？/w 家人/n 在/p 哪里/rys ？/w 
亲爱的/n 读者/n 朋友/n ，/w 不管/c 你/rr 是/vshi 王志明/nr 第一次/mq 晕倒/v 时/ng 的/ude1 目击者/n ，/w 第二次/mq 送/v 他/rr 到/v 派出所/nis 的/ude1 好心人/n ，/w 还是/c 他/rr 的/ude1 邻居/n 朋友/n ，/w 请/v 你/rr 在/p 看到/v 报道/vn 时/ng ，/w 拨打/v 我们/rr 的/ude1 [新闻/n 热线/n]/nz 86757777/m ，/w 或者/c 留言/n [天府/n 早报/n]/nz 官方/n 微博/n 、/w 微信/nz ，/w 及时/ad 告诉/v 我们/rr ，/w 共同/d 给/p [六/m 旬/ng]/mq 老人/n 一个/mq 温暖/an 的/ude1 新年/t 。/w 
爆料/v 人/n 高/a 先生/n [50/m 元/q]/mq 
