[41/m 岁/qt]/mq 的/ude1 台湾/ns 女星/nnd 吴玟萱/nr 育/vg 有一个/mq [14/m 岁/qt]/mq 的/ude1 儿子/n ，/w 辣/a 妈/n 吴玟萱/nr 经常/d 在/p 微博/n 晒/v 出/vf 与/cc 儿子/n 合影/vi ，/w 逆/vg 生长/v 的/ude1 她/rr 无论/c 容貌/n 身材/n 都/d 仍/d 似/vg 少女/n ，/w 让/v 网友/n 纷纷/d 感叹/v 母子/n 似/vg 姐弟/n 。/w 
新浪/ntc 娱乐/vn 讯/ng [41/m 岁/qt]/mq 的/ude1 台湾/ns 女星/nnd 吴玟萱/nr 育/vg 有一个/mq [14/m 岁/qt]/mq 的/ude1 儿子/n ，/w 辣/a 妈/n 吴玟萱/nr 经常/d 在/p 微博/n 晒/v 出/vf 与/cc 儿子/n 合影/vi ，/w 逆/vg 生长/v 的/ude1 她/rr 无论/c 容貌/n 身材/n 都/d 仍/d 似/vg 少女/n ，/w 让/v 网友/n 纷纷/d 感叹/v 母子/n 似/vg 姐弟/n 。/w 
