昨日/t ，/w [广州/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 副市长/nnt 陈志英/nr 召开/v 就任/v 副市长/nnt 以来/f 的/ude1 首场/n [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 就/d 其/rz 分管/v 的/ude1 工业/n 、/w 商贸/n 、/w 政务/n 管理/vn 、/w [南沙/ns 新区/n]/nz 、/w [中/f 新/a 知识/n 城/n]/nz 等/udeng 领域/n 工作/vn 回答/v 了/ule 记者/nnt 和/cc 网友/n 的/ude1 提问/vn 。/w 在/p 回答/v 最近/t 盛传/v “/w 香港/ns 向/p 南沙/ns 租借/v 土地/n ”/w 是否/v 属实/a 这/rzv 一/m 提问/v 时/ng ，/w 陈志英/nr 给予/vn 否认/v ，/w 透露/v 香港/ns 只是/d 想/v 参与/vn 开发/v 南沙/ns 。/w 
近日/t 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz 称/v ，/w 香港/ns 特首/n 梁振英/nr 上京/v 述职/vn ，/w 根据/p 专家/nnt 分析/vn ，/w 他/rr 还有/v 另外/c 一个/mq 特别/d 任务/n ，/w 就是/v 向/p 中央/n 提出/v [南沙/ns 新区/n]/nz 的/ude1 发展/vn 计划/n ，/w 走/v 澳门/ns 珠海/ns 横琴/ns 的/ude1 模式/n ，/w 为/p 发展/v 空间/n 似/vg 已/d 饱和/vi 的/ude1 香港/ns 提供/v 宝贵/a 的/ude1 [土地/n 资源/n]/nz 。/w 
那么/c 媒体/n 所/usuo 传/v 香港/ns 有意/d “/w 租借/v ”/w [南沙/ns 新区/n]/nz ，/w 借鉴/v [横琴/ns 模式/n]/nz ，/w 是否/v [确/d 有/vyou 其/rz 事/n]/nz ？/w 广州/ns 一方/mq 对此/d 如何/ryv 考虑/v ？/w 媒体/n 就/d 这/rzv 一/m 问题/n 对/p 陈志英/nr 紧追不舍/vl 。/w 
陈志英/nr 当即/d 否认/v 了/ule “/w 香港/ns 向/p 南沙/ns 租借/v 土地/n ”/w 这/rzv 一/m 说法/n ，/w “/w 肯定/v 没有/v ‘/w 租借/v ’/w 这种/r 说法/n ，/w 横琴/ns 也/d 不是/c ‘/w 租借/v ’/w 。/w 南沙/ns 开发/vn 与/cc 横琴/ns 开发/vn 不是/c 一样/uyy 的/ude1 模式/n ，/w 需要/v 具体/a 研究/vn 推进/vi 。/w ”/w 
陈志英/nr 表示/v ，/w 肯定/v 没有/v “/w 租借/v ”/w 这种/r 说法/n ，/w 香港/ns 只是/d 想/v 参与/vn 开发/v 南沙/ns ，/w “/w 香港/ns 参与/v 开发/vn 也/d 是/vshi 南沙/ns 规划/n 里/f 明确/a 的/ude1 ，/w 因为/c 南沙/ns 是/vshi 一个/mq 粤港澳/nz 共同/d 开发/vn 、/w [共同/d 发展/vn]/nz 、/w 全面/ad 合作/vn 的/ude1 [国家级/b 新区/n]/nz ，/w 但/c 怎样/ryv 开发/vn ，/w 方式/n 有/vyou [很多/m 种/q]/mq 。/w ”/w (/w 记者/nnt 张林/nr 、/w 通讯员/nnt 穗/b 府/ng 信/n )/w 
