原/b 标题/n ：/w 陈光标/nr 自曝/nz 有意/d 收购/v 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 1月5日/t 将/d 赴/v 美/b 洽谈/vn 
“/w 近期/t 我/rr 将/d 赴/v 美/b 洽谈/vn 收购/v 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w ！/w ”/w 近日/t 著名/a 慈善家/nnd 陈光标/nr 现身/v 深圳/ns 参加/v 某/rz 颁奖/vn 礼/n 时/ng ，/w 自曝/nz 有意/d 收购/v 美国/nsf 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w ，/w 再次/d 引发/v 热/a 议/v 。/w 昨天/t ，/w 陈光标/nr 向/p [北京/ns 晨报/n]/nz 记者/nnt 证实/v ，/w 1月5日/t 他/rr 将/d 赴/v 美/b 与/cc [纽约/nsf 时报/n]/nz 高层/n 进行/vn 为期/vi 半个月/mq 左右/f 的/ude1 洽谈/vn 。/w 
陈光标/nr 前/f 日/b 在/p 深圳/ns 出席/v “/w 2013/m 国际/n 华/b 媒/ng 大奖/n ”/w 并/cc 获得/v “/w 杰出/a 华人/n ”/w 称号/n 后/f ，/w 在/p 台上/s 发表/v [获奖/vn 感言/n]/nz 时/ng 自曝/nz “/w 将/d 赴/v 美/b 洽谈/vn 收购/v 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w ”/w ，/w 此话/r [一/d 出/vf]/mq ，/w 引得/v 台下/s 一片/mq 哗然/z 。/w [北京/ns 晨报/n]/nz 记者/nnt 昨日/t 就此/d 致电/v 陈光标/nr ，/w 他/rr 语气/n 中/f 带着/vn 疲惫/a ，/w “/w 路透社/nt 、/w [纽约/nsf 时报/n]/nz …/w …/w 好/a 多/a 中外/b 媒体/n 都/d 为/p 这/rzv 事/n 来/vf 采访/v 我/rr ，/w 我/rr 都/d 讲/v 累/a 了/ule ！/w ”/w 随后/d 他/rr 透露/v ，/w 这次/r 收购/v 将/d 由/p 他/rr 和/cc 一位/mq 从事/vi 地/ude2 产业/n 的/ude1 香港/ns 富豪/n 朋友/n 共同/d 出资/vi 完成/v ，/w 对方/n 意向/n 出资/vi [6/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 而/cc 他/rr 出资/vi [2/m 亿/m 至/p 3/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 1月5日/t 晚/tg 便/d 会/v 飞往/v 美国/nsf ，/w 与/cc [纽约/nsf 时报/n]/nz 领导层/n 进行/vn 为期/vi 半个月/mq 左右/f 的/ude1 洽谈/vn ，/w 目前/t 有/vyou [几/d 成/v]/mq 把握/v 尚/d 不/d 确定/v ，/w “/w 我/rr 提出/v 了/ule [三/m 个/q]/mq 方案/n ：/w 参股/v 、/w 控股/vn 、/w 收购/v ，/w 我们/rr 就/d 围绕/v 这个/rz 进行/vn 讨论/v 。/w ”/w 
为何/ryv 偏偏/d 钟情/vi 于/p 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w ？/w 陈光标/nr 笑/v 答/v ，/w “/w 因为/c 收购/v 别的/rzv 报纸/n ，/w 魅力/n 不/d 够大/nz 嘛/y ！/w ”/w 同时/c ，/w 陈光标/nr 这次/r 美国/nsf 行/ng 也/d 没/d 忘记/v 他/rr 钟爱/v 的/ude1 [慈善/a 事业/n]/nz ，/w “/w 除了/p 谈/v 收购/vn 的/ude1 事/n ，/w 还/d 会/v 去/vf 考察/v 一下/mq [中美/n 慈善/a 基金会/nis]/nt 。/w ”/w （/w 彭小菲/nr ）/w 
