作为/p 一个/mq 大国/n 领袖/nnt ，/w 习近平/nr 办公室/nis 的/ude1 布局/n 和/cc 装饰/vn ，/w 在/p [一定/b 程度/n]/nz 也/d 能/v 反映/vn 出/vf 他/rr 的/ude1 宏愿/n 、/w 意志/n 、/w 品格/n 和/cc 丰富/a 的/ude1 [情感/n 世界/n]/nz 。/w 
大家/rr 知道/v ，/w 万里长城/n 是/vshi [古代/t 中国/ns]/nz 在/p 不同/a 时期/n 为/p 抵御/v [塞北/ns 游牧/vn 部落/n 联盟/nis]/nt 侵袭/vn 而/cc 修筑/v 的/ude1 规模/n 浩大/a 的/ude1 [军事/n 工程/n]/nz 。/w 古今中外/n ，/w 凡/d 到/v 过/uguo 长城/nz 的/ude1 人/n 无不/d 惊叹/v 它/rr 的/ude1 磅礴/vn 气势/n 、/w 宏伟/a 规模/n 、/w 艰巨/a 工程/n 与/cc 防患/nz 意义/n 。/w 如果/c 放在/v 今天/t 的/ude1 背景/n 下/f 审视/v 这/rzv 幅/q 长城/nz 画作/n ，/w 以/p 习近平/nr 为/p 总书记/nnt 的/ude1 党中央/nt 发起/v 的/ude1 新/a 一轮/mq 改革/vn ，/w 不/d 就是/v 在/p 带领/v 亿万/m [中国/ns 人民/n]/nz 修筑/v 新的/a “/w 万里长城/n ”/w 吗/y ？/w 我/rr 想/v 习近平/nr 之所以/c 选择/v 这/rzv 幅/q 画/v 作为/p 背景/n ，/w 就是/v 在/p 时时刻刻/dl 提醒/v 自己/rr 改革/vn 不/d 可能/v 一帆风顺/vl 、/w 一蹴而就/vl ，/w 必须/d 借鉴/v 和/cc 学习/v 古人/n 修筑/v 长城/nz 的/ude1 智慧/n 、/w 意志/n 、/w 毅力/n 以及/cc 承受力/n ，/w 正如/v 习近平/nr 在/p 贺词/n 中/f 所/usuo 说/v ：/w “/w 改革/vn 是/vshi 需要/v 我们/rr 共同/d 为/p 之/uzhi 奋斗/vi 的/ude1 [伟大/a 事业/n]/nz ，/w 需要/v 付出/vn 艰辛/an 的/ude1 努力/ad 。/w ”/w 
看着/v 习近平/nr 推/v 着/uzhe 父亲/n 、/w 挽着/nz 母亲/n 、/w 载/v 着/uzhe 女儿/n ，/w 以及/cc 他/rr 与/cc 其/rz 夫人/n 彭丽媛/nr 亲密/a 合影/vi 的/ude1 [一张/mq 张/q]/mq 温馨/a 的/ude1 照片/n ，/w 我/rr 就/d 在/p 想/v ，/w 如果/c 一个人/mq 不/d 孝顺/v 父母/n 、/w 不/d 热爱/v 家人/n 、/w 不/d 善待/v 子女/n ，/w 很难/d 想象/v 这样/rzv 一个/mq 不/d 爱/v 家/q 的/ude1 人/n 会/v 真心/d 爱国/a ，/w 而/cc 在/p 这/rzv 方面/n 习近平/nr 为/p 我们/rr 做出/v 了/ule 榜样/n ，/w 记得/v 有/vyou 一篇/mq 报道/v 是/vshi 这样/rzv 评论/n 他/rr 的/ude1 ：/w 作为/p 儿子/n ，/w 他/rr [孝敬/v 父母/n]/nz —/w —/w 每当/p 有/vyou 时间/n 就要/d 陪/v 母亲/n 一起/s 吃饭/vi ，/w 饭后/t 他/rr 会/v 拉/v 着/uzhe 母亲/n 的/ude1 手/n 散步/vi ，/w 陪/v 她/rr 聊天/vi ；/w 作为/p 丈夫/n ，/w 他/rr 对/p 妻子/n 体贴入微/vl ，/w 呵护/v 有/vyou 加——/nrf 只要/c 条件/n 允许/v ，/w 无论/c 多/a 晚/tg ，/w 每天/r 都/d 要/v 跟/p 妻子/n 至少/d 通/v 一次/mq 电话/n ，/w 互/d 致/v 平安/a 后/f 才/d 放心/v 休息/vn ，/w [几十年/mq 来/vf]/nz 一直/d 如此/rzv ；/w 作为/p 父亲/n ，/w 他/rr 教/v 女/b 有/vyou 方/q ，/w 夫妇/n 俩/m 之所以/c 为/p 女儿/n 取名/v 明泽/nr ，/w 就是/v 要求/n 女儿/n 长大/vi 后/f “/w 清清白白/z 做人/vi ，/w 做/v 个/q 对/p 社会/n 有/vyou 用/p 的/ude1 人/n ”/w ，/w 这/rzv 不但/c 是/vshi 他们/rr 对/p 女儿/n 的/ude1 殷切/a 希望/v ，/w 也/d 是/vshi 他们/rr 质朴/a 家风/n 的/ude1 [真实/a 写照/n]/nz 。/w 
既/c 善于/v 治国/vn ，/w 也/d 善于/v 治家/vi 。/w 习近平/nr 办公室/nis 所/usuo 展现/v 的/ude1 一切/rz ，/w 从/p 一个/mq 侧面/f 见证/n 了/ule 他/rr 宽广/a 的/ude1 胸怀/n ，/w 坚强/a 的/ude1 意志/n ，/w 人格/n 的/ude1 魅力/n ，/w 丰富/a 的/ude1 情感/n ，/w 使得/vi 我们/rr 在/p 进一步/d 了解/v 的/ude1 基础上/nz 对/p 他/rr 更加/d 敬佩/v ，/w 更加/d 亲近/v ，/w 更加/d 信任/vn ，/w “/w 生活/vn 总是/d [充满/v 希望/v]/nz 的/ude1 ，/w 成功/a 总是/d 属于/v 积极/ad 进取/vi 、/w 不懈/z 追求/v 的/ude1 人们/n ”/w ，/w 让/v 我们/rr [紧密/ad 团结/v]/nz 在/p 以/p 习近平/nr 为/p 总书记/nnt 的/ude1 党中央/nt 周围/f ，/w 扎实/a 工作/vn ，/w 艰苦奋斗/vl ，/w 共同/d 谱写/v [伟大/a 祖国/n]/nz 发展/vn 的/ude1 时代/n 新篇章/n 。/w 
习近平/nr 如何/ryv 评价/vn 自己/rr 为/p 耿飚/nr 做/v 秘书/nnt 的/ude1 那/rzv 三年/t ？/w 
习近平/nr 给/p 官员/nnt 念/v 对联/n ：/w 莫/d 以/p 百姓/n 可欺/vi 【/w 组/n 图/n 】/w 
习近平/nr 当/p 县委/nis 书记/nnt 时/ng 翻/v 大/a 铁门/n 【/w 图/n 】/w 
传/v 习近平/nr 被子/n 曾/d 打/v 100多块/m 补丁/n 县委/nis 办/v 干部/nnt 家属/n ：/w 那/rzv 不是/c 补丁/n 
[国家/n 领导人/nnt]/nnt 出访/v 着装/n 奥秘/n 
朝鲜/nsf 最高/a 领导/n 家族/n 的/ude1 媳妇/n 们/k 
图/n 揭/v 日军/n 灭绝人性/al 暴行/n 
亚洲/ns 十大/mq 超级/b 豪宅/n 
朝鲜/nsf [5/m 大/a]/mq 国宝级/b 美女/n 
30年/t 来/vf 被/pbei 枪决/v 的/ude1 美女/n 死囚犯/nz 
