12月30日/t ，/w 林志颖/nr 亮相/vi [湖南/ns 卫视/n]/nz [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz 的/ude1 彩排/vn 现场/s 。/w 当天/t 林志颖/nr 的/ude1 打扮/vn “/w 超/v 酷/ag ”/w ，/w 头发/n 染上/v 了/ule 些许/m 白色/n 。/w 接受/v 采访/vn 时/ng 林志颖/nr 宣布/v 明/ag 年会/n 全面/ad 复出/v ，/w 从/p [电影/n 电视/n]/nz 、/w 音乐/n 到/v 出/vf 书/n ，/w 他/rr 都会/n 有所作为/vl ，/w 而/cc 今年/t 仅仅/d 是/vshi 暖身/nz 。/w 此次/rz 林志颖/nr 选择/v 在/p 晚会/n 上/f 玩/v 漂移/vi 是否/v 想/v 击碎/v 此前/t 的/ude1 赛车/vn 成绩/n 造假/v 的/ude1 传闻/n ？/w 对此/d 林志颖/nr 高大/a 上/f 回应/vn 称/v ：/w 不管/c 成绩/n 多/a 红/a 多/a 黑/a 都/d 不/d 放在眼里/vl 。/w 自我/rr 调侃/v 是/vshi 红/a 到/v 发紫/nz 。/w 而/cc 对于/p 是否/v 参加/v 《/w 爸爸/n 》/w [第二/m 季/ng]/mq ，/w 林志颖/nr 则/d 称/v 只要/c 节目组/n 有/vyou 意愿/n ，/w 他/rr 愿意/v 去/vf [第二/m 季/ng]/mq 。/w 
Kimi/x 不/d 参加/v 跨/v 年/qt 今年/t 只是/d 热身/vn 明年/t 全面/ad 复出/v 
今年/t 的/ude1 [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz ，/w 林志颖/nr 没有/v 带/v Kimi/x 参加/v ，/w 之所以/c 不/d 带/v Kimi/x ，/w 是因为/c 节目/n 要/v 演/v 到/v 很/d 晚/tg ，/w Kimi/x 要/v 睡觉/vi 。/w 而/cc 今年/t 林志颖/nr 则/d 会/v 在/p 舞台/n 上/f 展现/v 自己/rr 的/ude1 漂移/vi 技术/n ，/w 并/cc 与/cc 郝邵文/nr 合唱/vn 《/w 不是/c 每个/r 恋曲/n 都/d 有/vyou [美好/a 回忆/v]/nz 》/w 。/w 虽然/c Kimi/x 没有/v 来/vf 晚会/n ，/w 但/c 他/rr 有/vyou 给/p 林志颖/nr 进行/vn 舞蹈/n 设计/vn 。/w 因为/c 林志颖/nr 此次/rz 打扮/v 很/d 像/v 奥特曼/nrf ，/w 所以/c Kimi/x 给/p 爸爸/n 纠正/v 奥特曼/nrf 的/ude1 姿势/n 。/w 
当天/t 林志颖/nr 也/d 主动/ad 提及/v 其/rz 明年/t 全面/ad 复出/v 的/ude1 计划/n 。/w 虽然/c 今年/t 林志颖/nr 参加/v 了/ule 《/w 超级/b 演说家/nnd 》/w 和/cc 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w [两/q 档/ng]/mq 知名度/n 高/a 的/ude1 [综艺/b 节目/n]/nz ，/w 令/v 他/rr 重回/v 公众/n 的/ude1 视线/n 。/w 但是/c 林志颖/nr 透露/v 今年/t 只是/d 热身/vn ，/w 明年/t 他/rr 将/d 全面/ad 复出/v 。/w 
[跨/v 年/qt 晚会/n]/nz 的/ude1 舞台/n 上/f ，/w 林志颖/nr 就/d 会唱/v 他/rr 的/ude1 新歌/n 《/w 正能量/nz 》/w ，/w 他/rr 也/d 宣布/v 用/p 这/rzv 首/q 歌/n 来/vf 代表/nnt 他/rr 正式/ad 复出/v 。/w 在/p 2014年/t ，/w 林志颖/nr 不仅/c 有/vyou 新歌/n ，/w 还有/v 书/n 还有/v 戏剧/n 还有/v 演唱会/n 的/ude1 计划/n ，/w 他/rr 兴奋/a 的/ude1 表示/vn ：/w “/w 今年/t 是/vshi 刚开始/nz ，/w 2014年/t 大家/rr 要/v 接招/nz 喽/y !/w ”/w 
赛车/vn 成绩/n 被/pbei 质疑/vn ：/w 有/vyou 红/a 有/vyou 黑/a 可能/v 是/vshi 红/a 到/v 发紫/nz 
今年/t 对于/p 林志颖/nr 而言/uls 是/vshi 特殊/a 的/ude1 一年/mq ，/w 从/p 大红/b 到/v 大黑/nz ，/w 胶原蛋白/nmc 事件/n 、/w 赛车/vn 成绩/n 疑似/nz 造假/v 事件/n 以及/cc 微博/n 晒/v 假/a 照片/n 等/udeng 事件/n 接踵而至/vl 。/w 当天/t 再/d 被/pbei 问/v 到/v 赛车/vn 成绩/n 疑似/nz 造假/v [一/d 事/n]/mq ，/w 林志颖/nr 回应/vn 称/v ：/w “/w 虽然/c 有/vyou 流言/n 但是/c 我/rr 不/d 担心/v ，/w 大家/rr 都/d 是/vshi 陪伴/v 我/rr 成长/vi 的/ude1 ，/w 不管/c 今年/t 的/ude1 成绩/n 有/vyou 多/a 红/a 多/a 黑/a ，/w 都/d 不/d 看/v 在/p 眼里/s 。/w 我/rr 自己/rr 都/d 自嘲/vi 红得发紫/vl 是不是/v 就是/v 这种/r 感觉/n 吗/y ？/w ”/w 
