王诗龄/nr 

王诗龄/nr 
人民网/nz 北京/ns 1月1日/t 电/n （/w 李岩/nr ）/w 今天/t 是/vshi 2014年/t 第一天/mq ，/w 零点/n 时分/n 刚/d 过/uguo ，/w 萌/v 娃/ng 王诗龄/nr 随即/d 在/p 微博/n 上/f 传/v 两张/mq 美图/nz ，/w 并/cc 附上/v [新年/t 祝福/vn]/nz ：/w “/w 2014/m 大家/rr 都/d 快乐/a ！/w ”/w 照片/n 中/f ，/w 王诗龄/nr 还/d 在/p 饭桌/n 上/f 吃/v 面/nf ，/w 见到/v 家人/n 拍照/vi ，/w 随即/d 面对/v 镜头/n ，/w 侧/ng 着/uzhe 脑袋/n 专心/ad 摆/v pose/x ，/w 萌萌/nz 的/ude1 样子/n 随即/d 迷/v 倒/vi 一/m 大片/n 网友/n 。/w 
新年/t 第一天/mq 零点/n 刚/d 到/v ，/w 萌/v 娃/ng 王诗龄/nr 随即/d 发布/v 新年/t 微博/n 送/v 祝福/vn ，/w 并/cc 附上/v 两/m 张萌照/nr 。/w 照片/n 中/f ，/w 王诗龄/nr 侧/ng 着/uzhe 脑袋/n 看/v 镜头/n ，/w 左手/n 拿着/vf 筷子/n ，/w 显然/ad 刚刚/d 还/d 在/p 吃/v 面/nf 。/w 王诗龄/nr 萌/vg 照/v 一/m 曝光/vi 随即/d 迷/v 倒/vi 大片/n 网友/n 。/w 
