▲/w 阎志/nr 拍摄/v 的/ude1 [纽约/nsf 第五/m 大道/ns]/nz 的/ude1 板栗/n 摊/ng 。/w 
走/v 在/p 异国他乡/n ，/w 突然/ad 见到/v 熟悉/vn 的/ude1 老家/n 美食/n ，/w 这/rzv 绝对/d 是/vshi 一种/mq 幸福/a 和/cc 骄傲/an 。/w 昨天/t ，/w 微博/n 大/a V/x 、/w 卓尔/nrf 董事长/nnt 阎志就/nr 在/p 纽约/nsf 街头/s 看到/v 外国人/n 卖/v 老家/n 的/ude1 [罗田/ns 板栗/n]/nz ，/w 他/rr 难/a 掩/v 心中/s 的/ude1 激动/a 立即/d 在/p 微博/n 里/f 晒/v 出/vf 这/rzv 一幕/nz ，/w 引来/v 了/ule 网友/n 一片/mq 赞许/vn 声/qv 。/w 
昨天/t 中午/t [12/m 点/qt]/mq ，/w 阎志发/nr 微博/n 称/v ：/w “/w 在/p [纽约/nsf 第五/m 大道/ns]/nz 看到/v 有/vyou [罗田/ns 板栗/n]/nz 在/p 卖/v ，/w 依然/d 是/vshi 糖/n 炒/v 的/ude1 ，/w 依然/d 是/vshi 家乡/n 的/ude1 味道/n 。/w 问/v 那位/r 开/v 小/a 店/n 的/ude1 外国/n 小伙/n ，/w 知道/v 这/rzv 东西/n 来自/v 哪里/rys 吗/y ？/w 对方/n 居然/d 说/v 出/vf LuoTian/x ，/w 作为/p 罗田/ns 人/n ，/w 我/rr 骄傲/an 啊/y ！/w ”/w 随后/d ，/w 他/rr 在/p 微博/n 里/f 上/f 传/v [4/m 张/q]/mq 板栗/n 热卖/nz 的/ude1 现场/s 照片/n 。/w 
该/rz 微博/n 一发/d 立即/d 引来/v 了/ule 不/d 小/a 的/ude1 轰动/vn ，/w 转发/v 和/cc 点/qt 赞/vg 的/ude1 网友/n 迅速/ad 过/uguo 百/m 。/w 网友/n 们/k 都/d 在/p 热/a 议/v 着/uzhe 纽约/nsf 的/ude1 [罗田/ns 板栗/n]/nz ，/w 作为/p [湖北/ns 特产/n]/nz ，/w 大家/rr 都/d 觉得/v 很/d 自豪/a 。/w 网友/n “/w 汪柚子/nr 姑娘/n ”/w 说/v ，/w [罗田/ns 板栗/n]/nz 卖/v 到/v 纽约/nsf 绝对/d 是/vshi 一个/mq 好/a 的/ude1 开始/vn ，/w 罗田/ns 将/d 会/v [越来越/d 好/a]/nz 。/w 
外国/n 小伙/n 卖/v [罗田/ns 板栗/n]/nz ，/w 不少/m 网友/n 还/d 纷纷/d 猜测/v 其中/rz 的/ude1 原由/n 。/w 网友/n “/w 鑫/nz 儿/ng 天堂鸟/nz ”/w 说/v ，/w 这/rzv 外国/n 小伙/n 是/vshi 罗田/ns 的/ude1 [上门/vi 女婿/n]/nz 吗/y ？/w 同时/c ，/w 还有/v 网友/n 表示/v ，/w 纽约/nsf 有人/r 在/p 卖/v ，/w 说明/v 板栗/n 在/p 那里/rzs 有/vyou 市场/n 。/w 
据悉/v ，/w 罗田/ns 是/vshi 板栗/n 的/ude1 原生/b 地/ude2 ，/w [中国/ns 南方/s]/nz 板栗/n 主产区/n 的/ude1 中心/nis ，/w 历来/d 罗田/ns 就/d 有/vyou “/w 板栗/n 县/n ”/w 的/ude1 美誉/n 。/w 得天独厚/bl 的/ude1 气候/n 条件/n 和/cc 适生/nz 环境/n ，/w 赋予/v [罗田/ns 板栗/n]/nz 独特/a 的/ude1 风味/n 品质/n 。/w 该县/r 人民/n 通过/p 不懈/z 的/ude1 努力/ad ，/w 使/v [罗田/ns 板栗/n]/nz 以/p [100/m 万/d 亩/q]/mq 面积/n 和/cc [6/m 万吨/q]/mq 的/ude1 年产量/n 被/pbei 誉为/v “/w 全国/n 板栗/n 生产/vn [第一/m 县/n]/mq ”/w 。/w （/w 记者/nnt 喻莉/nr 实习生/nnt 费权/nr ）/w 
