2013年12月24日/t ，/w 雾霾/nz 下/f 的/ude1 西安/ns ，/w 城墙/n 上/f 建筑/n 若隐若现/vl [本报/rz 记者/nnt]/nz 王警/nr 摄/vg 
今日/t 起/vf ，/w 登录/v 宝鸡/ns 、/w 咸阳/ns 、/w 渭南/ns 、/w 铜川/ns 和/cc [延安市/ns 环保局/nis]/nto 的/ude1 网站/n ，/w 就/d 可/v 看到/v 这/rzv [5/m 个/q]/mq 城市/n 实时/n 发布/v 的/ude1 PM10/x 、/w PM2/x ./w 5/m 、/w 二氧化硫/n 、/w 二氧化氮/gc 、/w 一氧化碳/n 、/w 臭氧/n [6/m 项/q]/mq 指标/n 监测/v 数据/n 和/cc [空气/n 质量/n 指数/n]/nz (/w AQI/x )/w 。/w 2014年/t 起/vf ，/w 上述/b [5/m 个/q]/mq 城市/n 和/cc 西安市/ns 一样/uyy ，/w 按/p [空气/n 质量/n]/nz 新标准/nz 要求/n 进行/vn [空气/n 质量/n]/nz 评价/vn 。/w 目前/t ，/w 我省/n 上述/b [6/m 市/n]/mq 共/d 建成/v 具备/v [六/m 项/q]/mq 指标/n 监测/v 能力/n 的/ude1 空气/n 自动/d 监测站/nis [54/m 个/q]/mq ，/w [提前/vd 完成/v]/nz 国家/n 安排/v 任务/n 。/w 
省/n 环保厅/nis 监测/v 处/n 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 就/d 此前/t 各地/rzs 监测站/nis 试/v 监测/vn 数据/n 总体/n 看来/v ，/w 西安/ns 由于/p 人口/n 多/a 、/w 排放量/n 大/a 、/w 扩散/v 能力差/nz ，/w [空气/n 质量/n]/nz 在/p 这/rzv [6/m 市/n]/mq 中/f 最/d 差/a 。/w 咸阳/ns 和/cc 西安/ns 的/ude1 情况/n 差不多/al ，/w 但/c 有时/d 略/d 好/a 一些/mq ；/w 渭南/ns 、/w 宝鸡/ns 则/d 比/p 咸阳/ns 的/ude1 [空气/n 质量/n]/nz 强/a 一些/mq ，/w 铜川/ns 则/d 是/vshi 关中/ns [五/m 市/n]/mq 中/f [空气/n 质量/n]/nz 最好/d 的/ude1 。/w 近年来/dl 对/p 水泥/n [粉尘/n 污染/vn]/nz 的/ude1 治理/vn ，/w 和/cc 城区/n 水泥/n 企业/n 的/ude1 关闭/vn ，/w 使/v 铜川市/ns 的/ude1 [空气/n 质量/n]/nz 有/vyou 明显/a 改善/v ，/w 加之/cc 建设/vn 在/p 塬/nz 上/f 的/ude1 [铜川/ns 新区/n]/nz 地势/n 高/a 、/w [工业/n 企业/n]/nz 少/a ，/w 使/v 铜川/ns 不/d 像/v [关中/ns 地区/n]/nz 的/ude1 其他/rzv 地/ude2 市/n 那样/rzv 更容易/nz 聚集/v 污染物/n 。/w 
西安/ns PM2/x ./w 5/m [汽车/n 尾气/n]/nz 占/v [两/q 成/v]/mq 多/a 
2013年12月30日/t ，/w 中科院/n 官方/n 微博/n “/w 中科院/n 之/uzhi 声/qv ”/w 称/v ，/w 解析/v 出/vf 北京/ns PM2/x ./w 5/m 的/ude1 [6/m 个/q]/mq 重要/a 来源/n ，/w 其中/rz “/w [汽车/n 尾气/n]/nz 及/cc [垃圾/n 焚烧/v]/nz 仅/d 占/v 4%/m ”/w 。/w 那么/c ，/w 西安/ns 各类/r 污染源/n 占/v 比/p 是/vshi 多少/ry ？/w 
中科院/n 调查/v 结果/n 显示/v ，/w 北京/ns PM2/x ./w 5/m 有/vyou [6/m 个/q]/mq 重要/a 来源/n ，/w 分别/d 是/vshi 土壤/n 尘/ng 、/w 燃煤/v 、/w [生/v 物质/n 燃烧/v]/nz 、/w [汽车/n 尾气/n]/nz 与/cc [垃圾/n 焚烧/v]/nz 、/w [工业/n 污染/vn]/nz 和/cc [二/m 次/qv]/mq 无机/b 气溶胶/gc ，/w 它们/rr 的/ude1 平均/a 贡献/n 分别为/v 15%/m 、/w 18%/m 、/w 12%/m 、/w 4%/m 、/w 25%/m 和/cc 26%/m 。/w 研究/vn 还/d 显示/v ，/w [沙尘/n 天气/n]/nz 常/d 对/p 春季/t 气溶胶/gc 有/vyou 重要/a 影响/vn ，/w 而/cc 在/p 秋冬/t 季节/n ，/w 来自/v 建设/vn 工地/n 的/ude1 浮尘/n 和/cc 街道/ns 的/ude1 再悬浮/nz 尘/ng 是/vshi 土壤/n 尘/ng 的/ude1 主要/b 来源/n 。/w 燃煤/v 源/ng 在/p 冬季/t 贡献/n 最大/gm ，/w [生/v 物质/n 燃烧/v]/nz 源/ng 贡献/n 春/tg 、/w 秋季/t 较高/ad ，/w 冬/tg 、/w 夏季/t 较低/d 。/w [工业/n 污染源/n]/nz 贡献/n 在/p 夏秋/nz 季节/n 较高/ad 。/w 
记者/nnt 从/p 西安/ns 环保/n 部门/n 了解到/v ，/w 西安/ns PM2/x ./w 5/m 的/ude1 [三/m 大/a]/mq 主要/b 来源/n 是/vshi 道路/n 及/cc [建筑/n 工地/n]/nz 扬尘/n 、/w [燃煤/v 污染/vn]/nz 和/cc [汽车/n 尾气/n]/nz ，/w 各自/rr 占/v [20/m %/w 多/a]/mq ，/w 总共/d 占/v [75/m %/w 左右/f]/mq ，/w 不同/a 的/ude1 季节/n 和/cc [气象/n 条件/n]/nz 下/f 占/v 比/p 会/v 有/vyou 差别/n ，/w 比如/v 冬季/t [燃煤/v 污染/vn]/nz 占/v 比/p 会/v 上浮/vn 。/w 
西安市/ns 2010年/t 全年/n PM2/x ./w 5/m 来源/n 解析/v 显示/vn ，/w 机动车/n 一次/mq 排放/vn 占/v 17%/m 、/w 燃煤/v 一次/mq 排放/vn 占/v 16.1%/m 、/w [生/v 物质/n 燃烧/v]/nz 占/v 14.9%/m 、/w 地质/n 尘/ng 和/cc 建筑/n 尘/ng 占/v 20.3%/m 、/w 工业/n 排放/vn 占/v 9.11%/m ，/w 此外/c 燃煤/v 和/cc 机动车/n 污染物/n 排放/vn 的/ude1 [气态/n 化合物/n]/nz 通过/p 化学反应/n [二/m 次/qv]/mq 生成/v 的/ude1 颗粒物/n 大约/d 占/v 到/v 22.5%/m 。/w 
据悉/v ，/w 各/rz 城市/n 的/ude1 [产业/n 结构/n]/nz 、/w [工业/n 布局/n]/nz 、/w 油品/n 质量/n 等/udeng 方面/n 都/d 有/vyou 差异/n ，/w 因此/c 城市/n 和/cc 城市/n 之间/f 污染物/n 来源/n 占/v 比/p 存在/v 差别/n 是/vshi 一种/mq [正常/a 现象/n]/nz 。/w (/w 记者/nnt 郝蕾/nr )/w 
焚烧/v 垃圾/n 杂物/n 西安/ns 10/m 区县/n 被罚/nz 
2013年12月22日/t 至/p 29日/t ，/w [西安市/ns 城管/n 执法局/nis]/nt 对/p 全市/n 范围内/nz 禁/v 烧/vi 垃圾/n 杂物/n 情况/n 进行/vn 了/ule 检查/vn ，/w 发现/v 着火点/n [17/m 处/n]/mq 。/w 其中/rz 莲湖区/ns 最多/ad ，/w 为/p [3/m 处/n]/mq ，/w 其次/c 是/vshi 灞桥区/ns 、/w 临潼区/ns 、/w [沣/nz 东新城/nz]/nz 、/w [浐灞/nz 生态区/nz]/nz 、/w 长安区/ns 各/rz [2/m 处/n]/mq ，/w 新城区/ns 、/w 未央区/ns 、/w 高新区/nz 和/cc 户县/ns 各/rz [1/m 处/n]/mq 。/w 市/n 城管/n 执法局/nis 对此/d 予以/vx 曝光/vi ，/w 在/p 处罚/vn 的/ude1 同时/c 扣除/v 相关/vn 区县/n 治污/vn 减/v 霾/n 考核/vn 考评/vn 分/qt 值/n 。/w 
12月17日/t 以来/f ，/w 西安/ns 连续/a [9/m 天/qt]/mq [空气/n 质量/n]/nz 为/p 重度/b 或/c 严重/a 污染/vn 。/w 但/c 焚烧/v 垃圾/n 、/w 杂物/n 的/ude1 污染/vn 行为/n 仍/d 存在/v 。/w 为此/bl ，/w [西安市/ns 城管/n 执法局/nis]/nt 加大/v 巡查/vn 力度/n ，/w 对/p 焚烧/v 垃圾/n 、/w 树叶/n 、/w 废弃物/n 等/udeng 行为/n 的/ude1 责任人/nnt 予以/vx [50/m 元/q]/mq 处罚/vn ，/w 责任/n 单位/n 予以/vx [2000/m 元/q]/mq 处罚/vn 。/w 同时/c ，/w 参照/v 西安市/ns 禁/v 烧/vi 秸秆/n [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 对/p 发现/v 的/ude1 焚烧/vn 垃圾/n 杂物/n 行为/n ，/w 每一个/mq 着火点/n 处罚/v 所在/n 区县/n 政府/nis 、/w [开发区/ns 管委会/nis]/nis [3000/m 元/q]/mq 人民币/n 。/w (/w 记者/nnt 郭晓蓉/nr )/w 
