根据/p [国家/n 发展/vn 改革/vn 委/ng]/nt 《/w 关于/p 油品/n 质量/n 升级/vi [价格/n 政策/n]/nz 有关/v 意见/n 的/ude1 通知/n 》/w 精神/n 和/cc 省政府/n 《/w 关于/p 印发/v 省/n “/w 治污/vn 降/v 霾·保卫/nrf 蓝天/n 五年/t [行动/vn 计划/n]/nz （/w 2013/m ～/w 2017/m ）/w 的/ude1 通知/n 》/w ，/w 省/n 物价局/nis 昨日/t 下发/v 关于/p 我省/n [车/n 用/p 汽油/n]/nz 质量/n 升级/vi 加价/vi 政策/n 的/ude1 通知/n 。/w 
自/p 2014年1月1日/t 起/vf ，/w 对/p 我省/n [车/n 用/p 汽油/n]/nz [质量/n 标准/n]/nz 升级/vi 至/p 第四/m 阶段/n ，/w 实行/v 优质优价/vl 。/w 升级/vi 后/f 第四/m 阶段/n [车/n 用/p 汽油/n]/nz 标准/n ，/w 最高/a [零售/vn 价格/n]/nz 每吨/q 加价/vi [290/m 元/q]/mq （/w 标准品/nz ）/w ，/w 并/cc 确定/v 了/ule 各/rz 价/n 区/n 国/n IV/x 标准/n 汽油/n 最高/a [零售/vn 价格/n]/nz ，/w 成品油/n [零售/vn 企业/n]/nz 可/v 在/p 不/d 超过/v 最高/a [零售/vn 价格/n]/nz 的/ude1 前提/n 下/f ，/w 自主/vd 制定/v 具体/a [零售/vn 价格/n]/nz 。/w 
省/n 物价局/nis 确定/v 了/ule 国/n IV/x 标准/n 汽油/n 最高/a [零售/vn 价格/n]/nz ，/w 其中/rz 中/f 北部/f 价/n 区/n (/w 西安/ns 、/w 宝鸡/ns 、/w 咸阳/ns 、/w 渭南/ns 、/w 铜川/ns 、/w 延安/ns 、/w 榆林/ns 、/w 杨凌/ns )/w [90/m 号/q]/mq 汽油/n 加价/vi 至/p [7/m ./w 17/m 元/q]/mq //w 升/v ，/w 较/d 质量/n 未/d 升级/vi 前/f 的/ude1 [6/m ./w 96/m 元/q]/mq //w 升/v 加价/vn [0/m ./w 21/m 元/q]/mq //w 升/v ；/w [93/m 号/q]/mq 汽油/n 加价/vi 至/p [7/m ./w 60/m 元/q]/mq //w 升/v ，/w 较/d 质量/n 未/d 升级/vi 前/f 的/ude1 [7/m ./w 37/m 元/q]/mq //w 升/v 加价/vn [0/m ./w 23/m 元/q]/mq //w 升/v ；/w [97/m 号/q]/mq 汽油/n 加价/vi 至/p [8/m ./w 03/m 元/q]/mq //w 升/v ，/w 较/d 质量/n 未/d 升级/vi 前/f 的/ude1 [7/m ./w 79/m 元/q]/mq //w 升/v 加价/vn [0/m ./w 24/m 元/q]/mq //w 升/v 。/w （/w 记者/nnt 吕华/nr ）/w 
