朝鲜/nsf 最高/a 领导人/nnt 金正恩/nr 1日/t 发表/v 新年/t 电视/n 讲话/n ，/w 向/p 韩国/nsf 伸出/v 橄榄枝/n ，/w 呼吁/v 民族/n 之间/f 停止/v 相互/d 诽谤/v 和/cc 反目/vi ，/w 积极/ad 营造/v 有利于/vn 改善/v 北南/nz 关系/n 的/ude1 氛围/n 。/w 
联系/v 到/v 金正恩/nr 在/p 讲话/n 中/f 誓言/n 提高/v [人民/n 生活/vn 水平/n]/nz ，/w 分析师/nnt 认为/v ，/w 这/rzv 意味着/v 朝鲜/nsf 可能/v 就/d 改善/v 朝/tg 韩/b 关系/n 提出/v 一些/mq 实质性/n 建议/n 。/w [韩国/nsf 政府/nis]/nt 则/d 回应/vn “/w 有待/v 观察/vn ”/w 。/w 
金正恩/nr 间接/b 提及/v 朝鲜/nsf 处决/v 原/b “/w [二/m 号/q 人物/n]/nz ”/w 张成泽/nr ，/w 呼吁/v 党政军民/n 团结一致/nz 。/w 他/rr 同时/c 重复/vd 对/p 韩国/nsf 和/cc 美国/nsf 的/ude1 警告/vn ：/w 如果/c [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 再次/d 爆发/v 战争/n ，/w 可能/v 导致/v “/w 核/n 灾难/n ”/w 。/w 
强调/v 团结/vn 
[朝鲜/nsf 中央/n 电视台/nis]/nt 等/udeng [广播/vn 电视/n]/nz 媒体/n 当天/t 清晨/t 播放/v 金正恩/nr 新年/t 讲话/n 。/w 这/rzv 是/vshi 金正恩/nr 成为/v 朝鲜/nsf 最高/a 领导人/nnt 以来/f 第二次/mq 发表/v 新年/t 讲话/n 。/w 
金正恩/nr 身前/s 是/vshi 一排/mq 麦克风/n ，/w 背后/f 是/vshi 劳动党/n 党徽/n ，/w 身边/s 是/vshi 劳动党/n 党旗/n 。/w [韩国/nsf 联合/vd 通讯社/nis]/nt 说/v ，/w 讲话/n 时/ng 长/a [25/m 分钟/qt]/mq ，/w 频繁/a 地/ude2 被/pbei 掌声/n 打断/v 。/w 
在/p 这/rzv 篇/q 外界/n 通常/d 用于/v 观察/vn 朝鲜/nsf 新/a 一年/mq 施政/b 目标/n 的/ude1 讲话/n 中/f ，/w 金正恩/nr 首先/d 回顾过去/v 一年/mq 朝鲜/nsf 各/rz 领域/n 取得/v 的/ude1 成绩/n ，/w 尤其/d 是/vshi 劳动党/n 采取/v “/w 坚决/ad 行动/vn 清除/v 了/ule 党内/s 宗派/n 污点/n ”/w ，/w 意指/nz 去年/t 12月/t 解职/vi 并/cc 处决/v 原/b [朝鲜/nsf 国防/n 委员会/nis]/nt [副/b 委员长/nnt]/nnt 、/w 金正恩/nr 的/ude1 姑父/n 张成泽/nr 。/w 
金正恩/nr 没有/v 提及/v 张成泽/nr 的/ude1 姓名/n ，/w 而是/c 说/v ，/w “/w 我们/rr 的/ude1 党/n 及时/ad 作出/v 了/ule 正确/a 的/ude1 决定/vn ，/w 揭发/v 并/cc 肃清/v 反党/vn [反革命/n 分子/n]/nz ，/w 极大/a 地/ude2 巩固/v 党/n 和/cc 革命/vn 队伍/n 的/ude1 统一/vn ，/w 百倍/mq 增强/v 我们/rr 的/ude1 团结/vn ”/w 。/w 
与/cc 2013年/t 新年/t 讲话/n 相似/a ，/w 金正恩/nr 1日/t 再次/d 强调/v ，/w 新/a 一年/mq [主要/b 任务/n]/nz 是/vshi [经济/n 建设/vn]/nz 和/cc 提高/v [人民/n 生活/vn 水平/n]/nz 。/w 他/rr 说/v ，/w 朝鲜/nsf 今年/t 把/pba 将/d 农业/n 作为/p “/w [主攻/vn 方向/n]/nz ”/w 。/w 
对/p 韩/b 示意/v 
谈及/v 北南/nz 关系/n ，/w 除/p 重申/v 双方/n 应/v 坚持/v 和/cc 落实/v 先前/t 发表/v 的/ude1 共同/d 宣言/n ，/w 金正恩/nr 说/v ，/w “/w 我们/rr 将/d 作出/v 积极/ad 的/ude1 努力/ad 以/p 改善/v 北南/nz 关系/n ”/w ，/w “/w 南方/s 同样/d 应当/v 向前/vi 推动/v 北南/nz 关系/n 改善/v ”/w 。/w 
金正恩/nr 强调/v ，/w 必须/d 营造/v 有利/a 与/cc 改善/v 朝/tg 韩/b 关系/n 的/ude1 氛围/n ，/w “/w 现在/t 是/vshi 时候/n 结束/v 对/p 双方/n 都/d 没有/v 好处/n 的/ude1 诽谤/vn 和/cc 中伤/v ”/w ，/w 应当/v 停止/v 做/v 任何/rz 有害/a 于/p [民族/n 团结/v]/nz 与/cc 和解/vn 的/ude1 事情/n 。/w 只要/c 重视/v 民族/n 、/w 希望/v 统一/vn ，/w 不管/c 是/vshi 谁/ry ，/w 朝鲜/nsf 都/d 将/d 与/cc 其/rz 携手/vd 合作/vn ，/w 继续/v 为/p 改善/v 朝/tg 韩/b 关系/n 而/cc 努力/ad 。/w 
美联社/nt 说/v ，/w 这些/rz 关于/p 统一/vn 的/ude1 措辞/vn ，/w 尽管/c 与/cc 去年/t 新年/t 讲话/n 相似/a ，/w 但/c 相比/vi 过去/vf 一年/mq 几度/mq 以/p 核战/nz 争相/d 威胁/vn ，/w 显然/ad 有/vyou 了/ule 改进/v 。/w 按照/p 韩联社/nr 的/ude1 说法/n ，/w 朝鲜/nsf 处决/v 张成泽/nr 后/f ，/w 韩国/nsf 方面/n 担心/v 朝鲜/nsf 可能/v 发起/vn 军事/n 挑衅/vn ，/w 金正恩/nr 则/d 是/vshi 在/p 这/rzv 一/m 背景/n 下/f 向/p 韩国/nsf 伸出/v 了/ule 橄榄枝/n 。/w 
