今年/t ，/w 我省/n 的/ude1 “/w 南水北调/n ”/w 工程/n 有望/v 获/v 批/q ，/w 另外/c ，/w 杭/b 黄/a 铁路/n 、/w 芜湖/ns 长/a 江公铁/nr 大桥/n 计划/n 开建/nz 。/w 昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p 全省/n 发展/vn 和/cc 改革/v [工作/vn 会议/n]/nz 上/f 了解到/v 这样/rzv 的/ude1 好消息/nz 。/w 
引/v 江济淮/nr 工程/n 有望/v 获/v 批/q 
引/v 江济淮/nr 工程/n ，/w 被/pbei 称为/v 安徽/ns 的/ude1 “/w 南水北调/n ”/w 工程/n 。/w 是/vshi 一项/mq 以/p 工业/n 和/cc [城市/n 供水/vn]/nz 为主/vi ，/w 兼有/v [农业/n 灌溉/vn]/nz 补/v 水/n 、/w [生态/n 环境/n]/nz 改善/v 和/cc 发展/v 江淮/n 航运/n 等/udeng 综合/v 效益/n 的/ude1 大型/b [跨/v 流域/n 调/v 水/n]/nz 工程/n 。/w “/w 861/m ”/w [行动/vn 计划/n]/nz 将/d “/w 全力/d 推进/vi 引/v 江济淮/nr 工程/n [前期/f 工作/vn]/nz ，/w 争取/v 国家/n 批复/v 建议/n 书/n 和/cc [可研/nz 报告/n]/nz ”/w 列入/v 到/v 今年/t 的/ude1 规划/n 。/w 引/v 江济淮/nr 工程/n 输水/vn 线/n 总长/nnt 为/p [1399/m ./w 3/m 公里/q]/mq ，/w 依托/v 调/v 水/n 线路/n 规划/n 建设/v 长江/ns 至/p 淮河/ns 航道/n [385/m ./w 1/m 公里/q]/mq ，/w 等级/n 标准/n 为/p 千吨/mq 船舶/n 三级/b 航道/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 规划/n 目前/t 已/d 上报/vi 水利部/nis ，/w 并/cc 通过/p [水利部/nis 水/n 规/ng 总院/nis]/nt 审查/vn ，/w 正在/d 修改/v 完善/vn ；/w 野外/s 勘察/vn 及/cc 航拍/nz 等/udeng 工作/vn 已/d 于/p 2013年10/t 月底/t 完成/v ，/w 目前/t ，/w 我省/n 已/d 成立/vi 引/v 江济淮/nr 工程/n 筹备组/nis ，/w 该/rz [项目/n 建议/n 书/n]/nz 的/ude1 审批/vn 有望/v 于/p 今年/t 完成/v ，/w 争取/v 2015年/t 启动/v [项目/n 建设/vn]/nz 。/w 
杭/b 黄/a 铁路/n 力争/v 今年/t 开建/nz 
今年/t ，/w 我省/n 将/d 力争/v 开工/vn 建设/v 杭州/ns 至/p 黄山/ns 铁路/n 、/w 商/vg 合/v 杭/b 铁路/n 芜湖/ns 长/a 江公铁/nr 大桥/n 等/udeng 项目/n 。/w 
其中/rz 黄山/ns 至/p 杭州/ns 铁路/n 起/vf 于/p 黄山市/ns ，/w 经/p 绩溪县/ns 、/w 浙江/ns 淳安县/ns 、/w 建德市/ns 、/w 桐庐县/ns 、/w 富阳市/ns 、/w 杭州/ns 萧山区/ns ，/w 至/p 杭州市/ns ，/w 线路/n 全长/n [285/m 公里/q]/mq ，/w 其中/rz 我省/n 境内/s [82/m 公里/q]/mq 。/w 设计/v 速度/n [250/m 公里/q]/mq //w 小时/n ，/w 为/p [客运/n 专线/n]/nz 。/w 全线/n 共/d 设/v 黄山/ns 、/w 绩溪/ns 、/w 淳安/ns 、/w 富阳/ns 、/w 萧山/ns 、/w 杭州/ns 等/udeng [9/m 个/q]/mq 车站/n 。/w 届时/d ，/w 黄山/ns 到/v 杭州/ns 只需/v [1/m 小时/n]/mq 。/w 
商/vg 合/v 杭/b 铁路/n 芜湖/ns 长/a 江公铁/nr 大桥/n 选址/vi 芜湖/ns 弋矶山/nz ，/w 拟/v 采用/vn [四/m 线/n 铁路/n]/nz (/w 含/v [两/q 线/n]/mq 市域/nz 轨道线/nz )/w 、/w 八/m 车道/n 公路/n 合建/v 方案/n ，/w 桥梁/n 全长/n [4809/m ./w 9/m 米/q]/mq ，/w 其中/rz ，/w 主桥/n 长/a [1232/m 米/q]/mq 。/w 
据/p 了解/v ，/w 与/cc 现有/v 的/ude1 [芜湖/ns 长江/ns 大桥/n]/nz 、/w 规划/n 中/f 的/ude1 [芜湖/ns 长江/ns 二/m 桥/n]/nz 不同/a ，/w 商/vg 合/v 杭/b 铁路/n 跨/v 长江/ns 桥梁/n 的/ude1 [功能/n 定位/vn]/nz 是/vshi 过/uguo 江/n 通道/n 。/w 大桥/n 的/ude1 建设/vn 最大限度/nz 地/ude2 考虑/v 两岸/n 岸线/n 资源/n 的/ude1 综合利用/nz ，/w 实现/v 与/cc 对/p 长江/ns 巢湖/ns 产业/n 集中/v 区/n 的/ude1 南北/f 联动/vn 、/w 跨/v 江/n 发展/vn ，/w 兼顾/v 长/a 三角/n [城际/b 铁路/n]/nz 网/n 的/ude1 规划/n 布局/n 。/w 
