核心/n 提示/v ：/w 陈为人/nr ，/w 原名/n 陈蔚英/nr ，/w 湖南/ns 江华/ns 人/n 。/w 1924年/t 在/p 上海/ns 从事/vi 工人运动/n 。/w 1929年/t 至/p 1937年/t 在/p 上海/ns 长期/d 从事/vi 中共/n 地下/s 工作/vn 。/w 1932年/t 起/vf 在/p 上海/ns 负责/v “/w [中央/n 文库/n]/nz ”/w 的/ude1 管理/vn 工作/vn 。/w 他/rr 去世/vi 后/f 被/pbei 追认/v 为/p [革命/vn 烈士/nnt]/nz 。/w 
陈为人/nr 
本文/r 来源/n ：/w [中国/ns 新闻网/n]/nz ，/w 作者/nnt ：/w 朱珉迕/nr ，/w 原/b 题为/v ：/w 《/w 陈为人/nr ：/w 中共/n “/w 一号/mq 机密/n ”/w 档案/n 保卫者/nz 》/w 
陈为人/nr ，/w 原名/n 陈蔚英/nr ，/w 湖南/ns 江华/ns 人/n 。/w 1924年/t 在/p 上海/ns 从事/vi 工人运动/n 。/w 1929年/t 至/p 1937年/t 在/p 上海/ns 长期/d 从事/vi 中共/n 地下/s 工作/vn 。/w 1932年/t 起/vf 在/p 上海/ns 负责/v “/w [中央/n 文库/n]/nz ”/w 的/ude1 管理/vn 工作/vn 。/w 他/rr 去世/vi 后/f 被/pbei 追认/v 为/p [革命/vn 烈士/nnt]/nz 。/w 一批/mq 没有/v 纸边/nz 的/ude1 文件/n ，/w 今天/t 静静地/z 躺在/v [中央/n 档案馆/nit]/nt 。/w 它们/rr 曾/d 是/vshi 中国共产党/nt 的/ude1 “/w 一号/mq 机密/n ”/w —/w —/w 两万余件/m 从/p 建党/vi 到/v “/w 六大/n ”/w 的/ude1 档案/n ，/w 囊括/v 中共/n 早期/f 的/ude1 几乎/d 所有/b [重要/a 文件/n]/nz 。/w 
“/w [中央/n 文库/n]/nz ”/w 正式/ad 组建/v 于/p 1930年/t 。/w 那时/rzt ，/w 中央/n 领导/n 机构/n 由/p 上海/ns 迁往/vf 瑞金/ns ，/w [中央/n 秘书处/nis]/nt 直属/b 的/ude1 档案/n 却/d 因/p 安全/an 原因/n 无法/v 随行/vn 。/w 
1931/m 年底/f ，/w 被/pbei 巡捕房/nis 抓捕/v 的/ude1 陈为人/nr 获释/vi 出狱/vi 。/w 因/p 受刑/v 过重/vn ，/w 又/d 染上/v 严重/a 肺病/nhd ，/w 组织/n 上/f 安排/v 他/rr 静心/nz 休养/v ，/w 他/rr 却/d 再三/d 恳求/v 重返/v [工作/vn 岗位/n]/nz ，/w 主动/ad 当/p 上/f “/w [中央/n 文库/n]/nz ”/w 保管员/nnt 。/w 从此/d ，/w 他/rr 和/cc 爱人/n 韩慧英/nr 开始/v 独门独户/n ，/w 离群索居/vl 。/w 为/p 掩人耳目/vl ，/w 他们/rr 在/p 党/n 的/ude1 资助/vn 下/f ，/w 开/v 了/ule 一家/n 湘绣/n 店/n 。/w 他们/rr 白天/t 经商/vi ，/w 到/v 了/ule 晚上/t ，/w 则/d 反锁/nz 门窗/n ，/w 遮/v 严光亮/nr ，/w 整夜/d 地/ude2 猫/n 在/p 连/ulian 直/d 腰/n 都/d 难/a 的/ude1 [三/m 层/qv]/mq 阁楼/n 上/f ，/w 整理/v 这些/rz 党/n 的/ude1 [最高/a 机密/n]/nz 。/w 
曾经/d 活跃/a 的/ude1 他们/rr 不再/d 参加/v 党/n 的/ude1 会议/n ，/w 也/d 不/d 在/p 公众/n 场合/n 抛头露面/vl 。/w 为了/p 保证/v [机密/n 文件/n]/nz 万无一失/vl ，/w 陈为人/nr 夫妇/n 甚至/d 在/p 家里/s 搁/v 上/f 了/ule 一个/mq 常年/d 留/v 有/vyou 火种/n 的/ude1 炉子/n 。/w 他们/rr 相互/d 叮嘱/v ：/w 一旦/d 遭遇/v 不测/vn ，/w 宁愿/d 焚/vg 楼/n 烧房/nz ，/w 也/d 不能/v 让/v 一个/mq 纸片/n 落/v 到/v 敌人/n 手里/s ！/w 
1935年2月/t ，/w 由于/p 叛徒/n 告密/vi ，/w 韩慧英/nr [落入/v 敌手/n]/nz ，/w 陈为人/nr 马上/d 转移/v “/w [中央/n 文库/n]/nz ”/w 。/w 此时/r ，/w 他/rr 与/cc 组织/n 失去/v 了/ule 联系/v ，/w 经济/n 来源/n 也/d 被/pbei 切断/v 。/w 他/rr 几乎/d 典当/v 光/n 了/ule 家中/s 所有/b 值钱/a 的/ude1 东西/n ，/w 带着/vn 孩子/n 一天/mq 靠/v [两/q 顿/qv]/mq 红薯/n 充饥/vi 。/w 为了/p 便于/v 秘藏/nz 、/w 转移/v ，/w 他/rr 将/d 文件/n 全部/m 用/p 薄纸/n 、/w 小字/n 重抄/nz 一遍/mq ，/w 剪掉/v 四边/n 的/ude1 空白/n ，/w 分类/vn 归档/vn 。/w 
这/rzv 年/qt 冬天/t ，/w 韩慧英/nr 忽然/d 回来/v 了/ule 。/w 她/rr 在/p 狱中/s 受尽/v 酷刑/n ，/w 但/c 坚贞不屈/vl ，/w 终于/d 蒙/b 过/uguo 敌人/n ，/w 获释/vi 回家/vi 。/w 1936年/t 秋/tg ，/w 陈为人/nr 也/d 和/cc 组织/n 重新/d 接/v 上/f 了/ule 关系/n ，/w 并/cc 将/d 保存/v 完好/a 的/ude1 “/w [中央/n 文库/n]/nz ”/w 移交/v 组织/n 。/w 
那时/rzt ，/w 陈为人/nr 身体/n 已/d 虚弱/a 不堪/v ，/w 大/a 口/n 吐血/vi 。/w 1937年3月12日/t ，/w [38/m 岁/qt]/mq 的/ude1 年轻/a 生命/n 便/d 戛然而止/vl 。/w 新中国/nz 成立/vi 后/f ，/w 陈为人/nr 被/pbei 追认/v 为/p [革命/vn 烈士/nnt]/nz 。/w “/w [中央/n 文库/n]/nz ”/w 历经/v 转移/vn ，/w 保管/v 者/k 也/d 数/n 易/ad 其/rz 人/n ，/w 最终/d 在/p [一个/mq 个/q]/mq 共产党员/nnt 的/ude1 手中/s 安然/z 走进/v 新中国/nz 。/w 
