江青/nr 在/p 法庭上/nz （/w 资料/n 图/n ）/w 
本文/r 摘自/v 《/w 邓小平/nr 改变/v 中国/ns 》/w ，/w 叶永烈/nr 著/nz ，/w [江西/ns 人民/n 出版社/nis]/nt 
自从/p 华国锋/nr 拿出/v 毛泽东/nr 的/ude1 手书/v “/w 你/rr 办事/vn ，/w 我/rr 放心/v ”/w 之后/f ，/w 报刊/n 上/f 铺天盖地/vl 宣传/vn 这/rzv 一/m “/w 最高/a 指示/n ”/w 。/w 毛泽东/nr 那/rzv 张/q 纸条/n 上/f [六/m 个/q]/mq 潦草/a 的/ude1 字/n ，/w 仿佛/d 成/v 了/ule 毛泽东/nr “/w 遗诏/n ”/w ，/w 成/v 了/ule 华国锋/nr 领袖/nnt 地位/n 的/ude1 重要/a 支柱/n 。/w 
最/d 可惜/v 的/ude1 是/vshi ，/w 毛泽东/nr 给/p 华国锋/nr 写/v 那/rzv [六/m 个/q]/mq 字/n 的/ude1 时候/n ，/w 没有/v [摄影/vn 记者/nnt]/nnt 在场/vi ，/w 因此/c 也/d 就/d 没有/v 留下/v 当时/t 的/ude1 照片/n 。/w 
没有/v 照片/n ，/w 反而/d 成/v 了/ule 画家/nnt 们/k 发挥/v 创作/vn 想象力/n 的/ude1 最好/d 空间/n 。/w 
著名/a 画家/nnt 刘文西/nr 和/cc 秦天健/nr 、/w 谌北新/nr 、/w 黄乃源/nr 合作/vn ，/w 在/p 1977年1月/t ，/w 创作/vn 了/ule 油画/n 《/w 你/rr 办事/vn ，/w 我/rr 放心/v 》/w ，/w 填补/v 了/ule 这/rzv 一/m 空白/n 。/w 
著名/a 国画家/nnd 李延声/nr 精心/ad 创作/vn 了/ule 中国画/n 《/w 你/rr 办事/vn ，/w 我/rr 放心/v 》/w ，/w 此/rzs 画/v 在/p 1977年/t 印/b 了/ule [几千/m 万/d 张/q]/mq 。/w 在/p 北京/ns ，/w 几乎/d 家家户户/n 都/d 贴/v 着/uzhe 这/rzv 幅/q 画/v 。/w 
然而/c ，/w 时隔/v 25年/t 之后/f ，/w 2002年6月/t ，/w [上海/ns 文汇/n 出版社/nis]/nt 出版/v 章含之/nr 的/ude1 《/w 跨过/v 厚厚的/z 大红门/nz 》/w 一/m 书/n ，/w 对/p “/w 你/rr 办事/vn ，/w 我/rr 放心/v ”/w 提出/v 了/ule 异议/n 。/w 
章含之/nr ，/w 是/vshi 乔冠华/nr 的/ude1 夫人/n 。/w 乔冠华/nr 是/vshi 中国/ns 著名/a 外交家/nnd ，/w 1974年11月/t 至/p 1976年12月/t 出任/v [中华人民共和国/ns 外交部/nto]/nt 部长/nnt 。/w 章含之/nr 本人/rr 也/d 是/vshi [20/m 世纪/n]/mq 70年代/t 中国/ns 的/ude1 外交官/nnt 。/w 她/rr 曾/d 参加/v 了/ule 中美/n 建立/v [外交/n 关系/n]/nz 的/ude1 会谈/vn ，/w 并/cc 参与/v [尼克松/nrf 访华/vi]/nz 、/w [上海/ns 公报/n]/nz 的/ude1 谈判/vn 等/udeng 一系列/b 重大/a 活动/vn 。/w 
乔冠华/nr 是/vshi 毛泽东/nr 给/p 华国锋/nr 写/v “/w 你/rr 办事/vn ，/w 我/rr 放心/v ”/w 时/ng 的/ude1 知情者/n 。/w 章含之/nr 在/p 她/rr 的/ude1 回忆录/n 《/w 跨过/v 厚厚的/z 大红门/nz 》/w 一/m 书/n [第/m 299/m 页/q]/mq 中/f ，/w 讲述/v 了/ule 她/rr 所/usuo 知道/v 的/ude1 “/w 你/rr 办事/vn ，/w 我/rr 放心/v ”/w 的/ude1 来历/n :/w 
1976年1月8日/t 总理/nnt 逝世/vi 。/w 全党/n 担心/v 张春桥/nr 会/v 接任/v 总理/nnt 。/w 当/p 中央/n 宣布/v 由/p 华国锋/nr 任/v 代总理/nnt 时/ng ，/w 我/rr 仍/d 记得/v 冠华/nz 与/cc 黄镇/nr 参加/v 宣布/vn 任命/v 会/v 一起/s 回到/v 我们/rr 家/q 时/ng 兴奋/a 不已/vi ，/w 一定/b 要/v 我/rr 拿/v 酒/nf 来/vf 祝贺/v 。/w 当时/t 多少/ry 人/n 把/pba 希望/v 寄托/vn 在/p 华国锋/nr 身上/s 。/w 接下来/vl 的/ude1 事情/n ，/w 我/rr 至今/d 也/d 弄/v 不/d 明白/v 。/w 我/rr 只/d 知道/v 一张/mq 无形/b 的/ude1 大网/n 悄悄/d 布/n 开/v ，/w 冠华/nz 和/cc 我/rr 一步步/m 落入/v 了/ule 一个/mq 巨大/a 的/ude1 陷阱/n 。/w 
[2/m 月份/n]/mq 已/d 是/vshi 平民/n 的/ude1 尼克松/nrf [二/m 度/qv]/mq 访华/vi ，/w 江青/nr 突然/ad 异常/a 积极/ad ，/w 不断/d 把/pba 冠华/nz 、/w 我/rr 、/w 礼宾/n 司长/nnt 朱传贤/nr 及/cc 黄镇/nr 大使/nnt 叫/vi 到/v 她/rr 的/ude1 [10/m 号楼/q]/mq 作/v 各种/rz 吩咐/v ，/w 陪同/v 看戏/vn ，/w 送花/nz 送/v 菜/n 。/w 在/p 这/rzv 期间/f ，/w 江青/nr 说/v 毛主席/nr 那边/rzs 告诉/v 她/rr ，/w 说/v 是/vshi 主席/nnt 的/ude1 意见/n ，/w 秘书/nnt 不再/d 接受/v 我们/rr 的/ude1 材料/n 。/w 部分/n 老干部/n 在/p 我们/rr 家/q 商议/v ，/w 都/d 感到/v 无可奈何/vl ，/w 只能/v 如此/rzv 。/w 就是/v 这/rzv 短短的/z 3月/t 至/p 5月/t 间/f 江青/nr 的/ude1 过问/vn 成/v 了/ule 乔冠华/nr 和/cc 我/rr 最终/d 的/ude1 悲剧/n 。/w 没有人/nz 出来/vf 说/v 这/rzv 是/vshi 毛主席/nr 的/ude1 指示/n ，/w 没有人/nz 出来/vf 承认/v 这/rzv 都/d 是/vshi 很多/m 老同志/n 商量/v 过/uguo 的/ude1 决定/vn ，/w 也/d 没有人/nz 出来/vf 说/v 当时/t 乔冠华/nr 的/ude1 孤注一掷/vl 保全/v 了/ule 外交部/nto 的/ude1 老干部/n 在/p “/w 批/q 邓/nz ”/w 运动/vn 中/f 未/d 受/v 冲击/vn ，/w 更/d 没有人/nz 指出/v 从/p [6/m 月份/n]/mq 开始/v ，/w 江青/nr 转而/c 大肆/d 指责/v 乔冠华/nr ，/w 并/cc 扬言/v 要/v 撤/vn 他/rr 的/ude1 职/ng 。/w 那时候/nz 毛主席/nr 还/d 在世/vi 。/w 我们/rr 默默地/nz 承受/v 着/uzhe 种种/q 的/ude1 屈辱/n 和/cc 不公/a 。/w 
冠华/nz 终于/d 垮了/v ！/w 他/rr 先是/d 心肌梗塞/n ，/w 接着/c 患/v 肺癌/nhd ！/w 也许/d 有/vyou 一件/mq 事/n 也/d 是/vshi 乔冠华/nr 必须/d 被/pbei 清除/v 的/ude1 因素/n 。/w 1976年4月30日/t ，/w 毛主席/nr 会见/v 新西兰/nsf 总理/nnt 马尔登/nrf ，/w 华国锋/nr 陪/v 见/v 。/w 当天/t ，/w 冠华/nz 回家/vi ，/w 告诉/v 我/rr 说/v 会见/vn 前/f ，/w 华国锋/nr 要/v 他/rr 在/p [人/n 大会堂/n]/nz 等候/v 。/w 当时/t ，/w 毛主席/nr 的/ude1 健康/a 情况/n 已/d 很/d 不好/a ，/w 说话/vi 已/d 很/d 不/d 清楚/a ，/w 有时/d 需要/v 写下/v 来/vf 。/w 在/p 此/rzs 之前/f ，/w 这种/r 情况/n 已/d 存在/v 一些/mq 时候/n ，/w 毛主席/nr 身边/s 的/ude1 人/n 就/d 捡/v 那些/rz 条子/n 收藏/v 。/w 我/rr 曾/d 对/p 冠华/nz 说/v ，/w 哪天/nz 我/rr 也/d 拿/v 几张/n 留作/nz 纪念/v 。/w 当时/t ，/w 冠华/nz 说/v :/w “/w 你/rr 千万/m 不要/d 去拿/nz 这些/rz 条子/n 。/w 这些/rz 条子/n 都/d 没有/v 上下文/n ，/w 假若/c 主席/nnt 百年/mq 之后/f ，/w 有人/r 断章取义/vl 利用/v 某/rz 张/q 条子/n ，/w 而/cc 它/rr 恰恰/d 在/p 你/rr 手里/s ，/w 你/rr 如何/ryv 是/vshi 好/a ？/w ”/w 这天/rzt ，/w 冠华/nz 说/v :/w “/w 主席/nnt 今天/t 又/d 写/v 了/ule [三/m 张/q]/mq 条子/n ，/w 是/vshi 在/p 外宾/n 走/v 后/f 单独/d 与/cc 华/b 总理/nnt 谈/v 国内/s 问题/n 时/ng 写/v 的/ude1 ，/w 被/pbei 华/b 总理/nnt 收/v 起来/vf 了/ule 。/w ”/w 他/rr 说/v 见/v 完/vn 外宾/n ，/w 华国锋/nr 总理/nnt 来到/v 福建/ns 厅/n 时/ng ，/w 很/d 高兴/a 地/ude2 给/p 冠华/nz 看/v 那/rzv [三/m 张/q]/mq 主席/nnt 亲笔写/nz 的/ude1 条子/n :/w “/w 照/v 过去/vn 方针/n 办/v ”/w 、/w “/w 慢慢来/vl ，/w 不要/d 招/v (/w 着/uzhe )/w 急/v ”/w 以及/cc “/w 你/rr 办事/vn ，/w 我/rr 放心/v ”/w 。/w 也许/d 是/vshi 命运/n 注定/v 的/ude1 劫数/n ，/w 冠华/nz 偏偏/d 问/v 华国锋/nr 这/rzv “/w 你/rr 办事/vn ，/w 我/rr 放心/v ”/w 是/vshi 讲/v 什么事/nz 。/w 当时/t 华/b 说/v 他/rr 汇报/vn 了/ule 四川/ns 、/w 贵州/ns 的/ude1 “/w 批/q 邓/nz ”/w 运动/vn 搞得/v 不/d 深入/ad ，/w “/w 造反派/n ”/w 热衷/v 打/v 内战/n ，/w 拟/v 将/d [两/q 派/v]/mq 叫/vi 到/v 北京/ns ，/w 要/v 他们/rr 集中/v “/w 批/q 邓/nz ”/w 。/w 华/b 说/v ，/w 主席/nnt 累/a 了/ule ，/w 就/d 写/v 了/ule 这个/rz 条/q ，/w 叫/vi 我/rr 去办/v 了/ule 。/w 当天/t 晚上/t ，/w 政治局/nis 开会/vi 传达/v 毛主席/nr 会见/v 外宾/n 谈话/vn 及/cc 其他/rzv 指示/n 。/w 深夜/t ，/w 冠华/nz 回到/v 家/q 时/ng 对/p 我/rr 说/v :/w “/w 有/vyou 件/q 事/n 很/d 奇怪/v ，/w 华/b 总理/nnt 下午/t 明明/d 给/p 我/rr 看/v [三/m 张/q]/mq 条子/n ，/w 到/v 了/ule 政治局/nis 会上/n ，/w 他/rr 只/d 让/v 大家/rr 传阅/v 了/ule 两张/mq 。/w 那/rzv 张/q ‘/w 你/rr 办事/vn ，/w 我/rr 放心/v ’/w 没有/v 拿出/v 来/vf 。/w ”/w 我/rr 随口/d 说/v :/w “/w 你/rr 不是/c 说/v 过/uguo 这/rzv 类/q 没有/v 上下文/n 的/ude1 条子/n 日/b 后/f 很容易/nz 作/v 任何/rz 解释/v 吗/y ？/w ”/w 冠华/nz 说/v ，/w 国锋/nr 同志/n 为/p 人/n 忠厚/a ，/w 我/rr 猜/v 他/rr 是/vshi 出于/v 谦虚/a ，/w 不拿/v 出来/vf 。/w 此事/r 我们/rr 也/d 就/d 淡忘/v 了/ule 。/w 
5个月/t 后/f 的/ude1 10月6日/t ，/w 粉碎/v “/w 四人帮/n ”/w 时/ng ，/w 冠华/nz 正/d 参加/v 完/vn 联大/n 会议/n 后/f 顺访/v 意/ng 、/w 法/n 两国/mq 。/w 在/p 巴黎/nsf 时/ng 听到/v 消息/n ，/w 他/rr 与/cc 曾涛/nr 大使/nnt 举杯/vi 畅饮/v ，/w 他/rr 哪里/rys 会/v 想到/v 此时/r 的/ude1 华国锋/nr 已/d 对/p 外交部/nto 领导/n 说/v “/w 乔冠华/nr 大概/d 要/v 逃跑/v ，/w 我们/rr 可以/v 派/v 架/qv 飞机/n 把/pba 他/rr 老婆/n 送去/vf ！/w ”/w 同时/c ，/w 他/rr 把/pba 那/rzv [三/m 张/q]/mq 条子/n 发/v 到/v 全国/n ，/w 尤其/d 是/vshi “/w 你/rr 办事/vn ，/w 我/rr 放心/v ”/w ，/w 被/pbei 说/v 成/v 是/vshi 毛主席/nr 指定/v 他/rr 当/p 接班人/n 的/ude1 依据/n 。/w 敏感/a 的/ude1 西方/ns 记者/nnt 嗅到/v 了/ule 一点/mq 气氛/n ，/w 在/p 巴黎/nsf 问/v 冠华/nz “/w 听说/v 你/rr 回国/vi 后/f 有/vyou 麻烦/an ”/w 。/w 冠华/nz 仰天大笑/nz ，/w 说/v 他/rr 和/cc [全国/n 人民/n]/nz 一样/uyy ，/w [心情/n 舒畅/a]/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 无稽之谈/n 。/w 他/rr 又/d 哪里/rys 知道/v ，/w 此时/r 华国锋/nr 已/d 向/p [外交部/nto 党组/nis]/nt 说/v “/w 乔冠华/nr 是/vshi 最先/d 看到/v ‘/w 你/rr 办事/vn ，/w 我/rr 放心/v ’/w 这/rzv 张/q 条子/n 的/ude1 ，/w 他/rr 明知/v 主席/nnt 的/ude1 意见/n ，/w 却/d 抵制/v 毛主席/nr 指示/n ，/w 并/cc 向/p [外交部/nto 党组/nis]/nt 封锁/v 消息/n ”/w 。/w 
