人民网/nz 合肥/ns 1月1日/t 电/n （/w 记者/nnt 岳晓龙/nr 通讯员/nnt 洪曙光/nr 姚敏/nr ）/w 记者/nnt 今天/t 从/p [安徽省/ns 国土/n 资源厅/nis]/nt 获悉/v ，/w 去年/t 全省/n 立案/vi 查处/v [国土/n 资源/n]/nz 违法/vn 案件/n [3802/m 件/q]/mq ，/w 收回/v 土地/n [5600/m 亩/q]/mq ，/w 罚没款/n [1/m ./w 46/m 亿元/q]/mq ，/w [629/m 名/q]/mq 责任人/nnt 受到/v 了/ule 党纪政纪/n 处分/n 。/w 
为了/p 发挥/v 典型/n 案件/n 的/ude1 教育/vn 和/cc 警示/v 作用/n ，/w 去年/t ，/w [安徽省/ns 国土/n 资源厅/nis]/nt 还/d 向/p 社会/n 公开/ad 通报/v [淮南市/ns 新/a 集/q 能源/n 股份/n 有限公司/nis]/nt [非法/b 占地/v]/nz 案/ng 等/udeng [7/m 起/vf]/mq 典型/n 案件/n 查处/v 结果/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 2013年/t ，/w 安徽省/ns 通过/p 动态/n 巡查/vn 发现/v [违法/vn 行为/n]/nz [2365/m 起/vf]/mq ，/w 及时/ad 依法/d 制止/v [2107/m 起/vf]/mq ，/w 制止/v 率/v 89.09%/m ，/w 认真/ad 开展/v 卫/ng 片/q [执法/vn 检查/vn]/nz 和/cc 无人机/n [航空/n 摄影/vn]/nz 监测/vn 。/w [安徽省/ns 政府/nis]/nto 对/p 存在/v 问题/n 严重/a 的/ude1 [4/m 市/n]/mq 4/m 县区/n 政府/nis [负责/v 同志/n]/nz 进行/vn 警示/v 约谈/nz ，/w 亳州/ns 、/w 芜湖/ns 等/udeng 8/m 市政府/n 分别/d 对/p [21/m 个/q]/mq 问题/n 突出/a 的/ude1 县区/n 政府/nis [主要/b 负责人/nnt]/nnt 进行/vn 了/ule 约谈/nz ，/w 督促/v 整改/vn 。/w 
同时/c ，/w [安徽省/ns 国土/n 资源厅/nis]/nt 还/d 对/p [320/m 件/q]/mq 违法/vn 用地/n 线索/n 进行/vn 了/ule 交办/vn ，/w 对/p [60/m 件/q]/mq 违法/vn 用地/n 案/ng 进行/vn 了/ule 督办/v 。/w 对/p [阜阳市/ns 太和县/ns 肖口镇/ns 有色金属/n 循环/vn 经济/n 示范园/n]/nt 违法/vn 用地/n 等/udeng [2/m 件/q]/mq [重大/a 案件/n]/nz 进行/vn 了/ule [挂牌/vi 督办/v]/nz ，/w 对/p 肥东/ns [经济/n 开发区/ns]/nz 等/udeng 四件/nz 重大/a 违法/vn 用地/n 案/ng 进行/vn 了/ule 异地/n 查处/v ，/w 收到/v 较好/d 效果/n 。/w 
据/p [安徽省/ns 国土/n 资源厅/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 去年/t 共/d 立案/vi 查处/v [国土/n 资源/n]/nz 违法/vn 案件/n [3802/m 件/q]/mq （/w 其中/rz [矿产/n 资源/n]/nz 违法/vn 案件/n [155/m 件/q]/mq ）/w ，/w 涉及/v 土地/n [2/m ./w 6/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 结案/vi [3767/m 件/q]/mq (/w 含/v 上/f 年/qt 未/d 结案/vi )/w ，/w 涉及/v 土地/n [2/m ./w 8/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 拆除/v 构建/vn 物/ng [74/m ./w 43/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 没收/v 构建/vn 物/ng [1289/m ./w 71/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 收回/v 土地/n [5600/m 亩/q]/mq ，/w 罚没款/n [1/m ./w 46/m 亿元/q]/mq ，/w 对/p [629/m 名/q]/mq 责任人/nnt 给予/vn 了/ule 党纪政纪/n 处分/n 。/w 
