至少/d 需/v 办/v [7/m 个/q]/mq 证/n 等/udeng 90/m 天公/n 租房/v 申请/vn 手续/n 吓跑/nz 农民工/nnd 
—/w —/w 广东/ns 保障房/nz 空置/v 现象/n 调查/vn 
申请/v 一套/mq 公租房/nz 有/vyou 多难/nz ？/w 答案/n 是/vshi —/w —/w 至少/d 需/v 办/v [7/m 个/q]/mq 证/n 等待/v [90/m 天/qt]/mq 。/w 日前/t ，/w 记者/nnt 在/p 广东/ns 佛山/ns 、/w 东莞/ns 等/udeng 地/ude2 采访/v 时/ng 发现/v ，/w 繁琐/a 耗时/vi 的/ude1 [行政/n 审批/vn]/nz 流程/n ，/w 令/v 大量/m 公租房/nz 的/ude1 需求/n 者/k 只能/v 望洋兴叹/vl 。/w 
据/p [广州/ns 社情/nz 民意/n 研究/vn 中心/nis]/nt 最新/a 的/ude1 民调/nz 显示/v ，/w 民众/n 对/p 政府/nis [住房/n 保障/vn]/nz 工作/vn 评价/vn 不/d 高/a ，/w 对/p 保障房/nz 供应/v 数量/n 和/cc 公平/a 分配/v ，/w 评价/vn 以/p 不满/an 居多/vi 。/w 
需要/v 的/ude1 证件/n 一堆/mq 漫长/a 的/ude1 等待/vn 至少/d 三个月/t 
“/w 需要/v 各种/rz 证件/n 一堆/mq ，/w 除了/p 身份证/n 、/w 居住证/nz 、/w 结婚证/n 、/w [收入/n 证明/v]/nz 、/w [劳动/vn 合同/n]/nz 、/w 财产/n 证明/v 等/udeng ，/w 最/d 麻烦/an 的/ude1 是/vshi 计生证/nz 。/w ”/w 王先东/nr 说/v ，/w “/w 我/rr 的/ude1 一个/mq 老乡/n 光/n 为/p 办/v 计生证/nz 就/d 回/v 了/ule 两次/mq 老家/n ，/w 第一次/mq 说/v 是/vshi 村委会/nis 的/ude1 证明/vn 没用/vi ，/w 要/v 去/vf 县里/n 盖章/vi 。/w ”/w 
外来/b 工/n 青睐/v 农民/nnt 自建房/nz 公租房/nz 沦为/v “/w 空/ng 租房/v ”/w 
记者/nnt 发现/v ，/w 海北/ns 广场/n 附近/f 的/ude1 农民/nnt 自建房/nz [租赁/vn 市场/n]/nz 十分/d 红火/a ，/w 租金/n 普遍/ad 在/p [10/m 元/q]/mq —/w [15/m 元/q]/mq [每/rz 平方米/q]/nz 之间/f 。/w 在/p 租金/n 相差/v 不大/d 的/ude1 情况下/nz ，/w 更多/ad 的/ude1 外来/b 工/n 选择/v 手续/n 更/d 简单/a 的/ude1 农民/nnt 自建房/nz ，/w 公租房/nz 沦为/v “/w 空/ng 租房/v ”/w 。/w 
“/w 申请/v 的/ude1 人/n 确实/ad 不/d 多/a ，/w 大概/d [250/m 户/q]/mq 。/w ”/w 佛山市/ns [南海区/ns 大沥镇/ns]/nz 国土/n 城建/n 和/cc 水务局/nis 副局长/nnt 黄胜威/nr 介绍/v ，/w 海北/ns 广场/n 一期/b 共有/v [640/m 套/q]/mq 保障性/n 公租房/nz ，/w 已经/d 入住/v 和/cc 成功/a 申请/v 的/ude1 共/d [210/m 户/q]/mq ，/w 目前/t 仅/d 入住/v 100户/m 。/w 
“/w 审核/v 时间/n 确实/ad 过/uguo 长/a ，/w 但/c 我们/rr 只能/v 按照/p 上级/n 文件/n 要求/n 来/vf 做/v 。/w ”/w 黄胜威/nr 认为/v ，/w “/w 三/m 审/v 三/m 公示/n ”/w 的/ude1 流程/n 有/vyou 巨大/a 的/ude1 [压缩/v 空间/n]/nz ，/w 比如/v [社区/n 居委会/nis]/nz 与/cc 镇/n (/w 街道/ns )/w 两级/mq 其实/d 可以/v 合二为一/nz ，/w 做到/v [信息/n 共享/v]/nz ，/w 同步/vd 公示/n ；/w 而/cc 区/n 一级/b 要/v 盖/v [7/m 个/q]/mq 部门/n 公章/n ，/w 时间/n 长达/v 35天/m ，/w 确/d 有/vyou 简化/v 流程/n 的/ude1 必要/a 。/w “/w 此外/c ，/w 我们/rr 正/d 计划/n 调低/v 租金/n ，/w 加强/v [物业/n 管理/vn]/nz ，/w 以/p 提高/v 公租房/nz 的/ude1 市场/n 竞争力/n 。/w ”/w 
“/w 审核/v 过严/nz ，/w 主要/b 是/vshi 政府部门/n 怕/v 出/vf 问题/n ；/w 但/c 手续/n 过多/d ，/w 又/d 迫使/vi [外来/b 务工人员/nnd]/nz 干脆/d 去/vf 市场/n 租房子/nz 。/w ”/w [佛山市/ns 住建局/nis]/nt [住房/n 保障/vn]/nz 科/n 科长/nnt 陈小勇/nr 坦言/v ，/w 要/v 搞好/v 公租房/nz 管理/vn ，/w 首先/d 必须/d 有/vyou 一批/mq 专职/b 人员/n ，/w 但/c 目前/t 公租房/nz 的/ude1 审核/vn 任务/n 主要/b 落在/v 了/ule [社区/n 居委会/nis]/nz 一级/b ，/w 而/cc 居委会/nis 又/d 承担/v 了/ule 繁重/a 的/ude1 [日常/b 工作/vn]/nz ，/w 一般/ad 由/p [两/q 三/m 人/n]/mq 兼职/vn ，/w 缺乏/v [专门/d 机构/n]/nz 和/cc 专职/b 人员/n ，/w 造成了/v 审核/vn 工作/vn 的/ude1 拖沓/a 和/cc 不/d 专业/n 。/w 
保障房/nz 政策/n 应/v 向/p 非/b [户籍/n 人口/n]/nz 倾斜/vi 
记者/nnt 从/p [佛山市/ns 住建局/nis]/nt 了解到/v ，/w 截至/v 2013年10月18日/t ，/w 佛山市/ns 已/d 建/v 公租房/nz [8450/m 套/q]/mq ，/w 共/d 分配/v [5100/m 套/q]/mq ，/w 空置率/nz 达/v 近/a 40%/m 。/w 
而/cc 东莞市/ns 最大/gm 的/ude1 保障房/nz 小区/n [雅园/nz 新村/ns]/nz ，/w 空置率/nz 更是/d 惊人/a 。/w 记者/nnt 日前/t 来到/v 该/rz 小区/n ，/w 一名/mq [物业/n 管理员/nnt]/nz 告诉/v 记者/nnt ，/w [雅园/nz 新村/ns]/nz 已/d 建设/vn 完工/vi 的/ude1 保障房/nz 达/v [4852/m 套/q]/mq ，/w 其中/rz 廉租房/nz 有/vyou 600多套/m ，/w 2011年/t 即/v 开始/vn 入住/v ，/w 但/c 截至/v 目前/t 仅/d 160多户/m 入住/v 。/w 据/p 了解/v ，/w 东莞市/ns 的/ude1 公租房/nz [管理/vn 办法/n]/nz 至今/d 还/d 未/d 出台/vi ，/w 让/v 苦/a 等/udeng 多年/mq 的/ude1 市民/n 不断/d 失望/a 。/w 
此前/t [广东省/ns 审计厅/nis]/nto 的/ude1 报告/n 显示/v ，/w 2012年/t 广东/ns 有/vyou [13/m 个/q]/mq 市本级/nz 、/w [28/m 个/q]/mq 县/n (/w 市/n 、/w 区/n )/w 11464套/m [保障性/n 住房/n]/nz 处于/v 闲置/vn 状态/n 。/w 
“/w 广东/ns 是/vshi [外来/b 人口/n]/nz 大/a 省/n ，/w 今后/t 保障房/nz 政策/n 将/d 更多/ad 地/ude2 向/p 非/b [户籍/n 人口/n]/nz 倾斜/vi 。/w ”/w 广东省/ns 住/vi 建/v 厅/n [住房/n 保障/vn]/nz 处/n 处长/nnt 刘耿辉/nr 说/v ，/w “/w 十一五/m ”/w 以来/f ，/w 广东/ns 已/d 建/v [60/m 多/a 万/d 套/q]/mq 保障房/nz ，/w 今年/t 将/d 建/v [13/m 万/d 套/q]/mq 。/w “/w 对于/p 保障房/nz 空置/v 现象/n ，/w 审计/v 部门/n 正/d 进行/vn 相关/vn 统计/vn ，/w 省/n 住/vi 建/v 厅/n 将/d 对/p 存在/v 的/ude1 问题/n ‘/w 回头/vi 看/v ’/w ，/w 对/p 发现/v 的/ude1 问题/n 作出/v 相应/vn 整改/vn 。/w ”/w (/w 记者/nnt 刘宏宇/nr )/w 
