【/w 机场/nis 】/w 
四/m 机场/nis 或/c 将/d 完成/v 选址/vn 
我省/n “/w 城市/n 机场/nis 群/ng ”/w 布点/vn 正在/d 逐步/d 推进/vi 中/f 。/w 继/vg [新/a 桥/n 机场/nis]/nz 顺利/ad 启用/v 后/f ，/w 我省/n 亳州/ns 、/w 宿州/ns 、/w 芜湖/ns 、/w 安庆/ns 都/d 有望/v 建设/vn [民用/b 机场/nis]/nz 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w [亳州/ns 民用/b 机场/nis]/nt 或/c 在/p 谯城区/ns ，/w 目前/t 正在/d 编制/vn 选址/vi 报告/n ，/w 2014年/t 上半年/t 有望/v 完成/vn 选址/vi ，/w 2014年12月/t 有望/v 完成/vn [项目/n 建议/n 书/n]/nz 上报/vi 。/w 
[宿州/ns 民用/b 机场/nis]/nt 选址/vi 初步/d 定/v 在/p [宿州市/ns 埇桥区/ns]/nz ，/w 目前/t 已/d 与/cc 蚌埠市/ns 签订/v 合作/vn 共建/v 协议/n ，/w 拟/v 按照/p [4/m C/x]/mq 标准/n 建设/vn ，/w 2014年7月/t 争取/v 完成/vn 选址/vi 工作/vn 。/w 
[芜湖市/ns 芜/ng 宣/nz 机场/nis]/nt 建设/v 地点/n 初步/d 计划/n 在/p 芜湖县/ns ，/w 计划/n 投资/vn [22/m ./w 5/m 亿元/q]/mq ，/w 拟建/v 民航/n 支线/n 机场/nis ，/w 前期/f 建设/vn [4/m C/x]/mq 机场/nis ，/w 设计/vn 使用/v 机型/n 为/p A319/x \/w A320/x 等/udeng 中小型/b 飞机/n ，/w 同时/c 预留/v 发展/vn 空间/n ，/w 后期/f 建设/vn [4/m D/x]/mq 级/q 机场/nis 。/w 目前/t 选址/vi 方案/n 已经/d 完成/v 并/cc 报/n 审查/vn ，/w 2014年4月/t 有望/v 完成/vn 选址/vi 方案/n 审批/vn 。/w 
同时/c ，/w 一个/mq 投资/vn [20/m 亿元/q]/mq 的/ude1 华东/ns [通用/vn 航空/n]/nz 产业园/nz 计划/n 落户/vi 凤阳县/ns ，/w 除了/p 建设/v 飞机/n 组装/vn 及/cc 维护保养/v 中心/nis 、/w 通用/vn 飞机/n 展销/v 中心/nis ，/w 还/d 将/d 打造/v 通用/vn 飞行员/nnt [培训/vn 基地/nis]/nz 和/cc [航空/n 俱乐部/nis]/nz 。/w 
【/w 铁路/n 】/w 
[合肥/ns 高铁/nz 南/b 站/vi]/nt 将/d 完工/vi 
备受/v 关注/vn 的/ude1 合肥/ns [铁路/n 枢纽/n]/nz 南/b 环线/n 工程/n 目前/t 全线/n 站/vi 场/qv 、/w 区间/n 路基/n 土石方/n 基本/a 完成/v ，/w 正在/d 进行/vn 南/b 站/vi 房/n 主体/n 施工/vn ，/w 按照/p 计划/n ，/w 2014年/t 将/d 全部/m 完工/vi 。/w 
庐江/ns -/w 铜陵/ns 铁路/n 、/w 符/vg 夹/v 线/n 扩能/vn 暨/cc 新建/v 客车/n 联络线/nz 、/w 黄山/ns -/w 杭州/ns 铁路/n 等/udeng 2014年/t 也/d 将/d 正式/ad 开工/vi 。/w 黄山/ns -/w 杭州/ns 铁路/n [客运/n 专线/n]/nz 建成/v 后/f ，/w 坐火车/v 一天/mq 时间/n 就/d 能/v 轻松/a 玩转/vi 黄山/ns 、/w 西湖/ns 。/w 
未来/t 省城/n 市民/n 周末/t 去/vf 杭州/ns 玩/v ，/w 时间/n 也/d 宽裕/a 了/ule 。/w 商丘/ns -/w 合肥/ns -/w 杭州/ns 铁路/n 安徽/ns 段/q [项目/n 建议/n 书/n]/nz 已/d 获/v [国家/n 发改委/nis]/nto 批复/v ，/w 目前/t 正在/d 推进/vi [可研/nz 报告/n]/nz 编制/vn 等/udeng 后续/vn 工作/vn ，/w 2015年/t [第一/m 季度/n]/nz 有望/v 正式/ad 开工/vi 。/w 这/rzv 条/q 铁路/n 通车/vi 后/f ，/w 坐火车/v 从/p 合肥/ns 到/v 杭州/ns 的/ude1 时间/n 将/d 由/p 原先/d 的/ude1 [4/m 小时/n]/mq 缩短/v 到/v 两个/mq 小时/n 。/w 
【/w 城/n 轨/ng 】/w 
淮南/ns 谋划/v 建设/vn 城/n 轨/ng 
除了/p 省城/n 合肥/ns ，/w 淮南/ns 、/w 马鞍山/ns 也/d 在/p 谋划/v 建设/vn [城市/n 轨道/n 交通/n]/nz 。/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 淮南市/ns [城市/n 轨道/n 交通/n]/nz 建设/v 计划/n 投资/vn [100/m 亿元/q]/mq ，/w 初步/d 规划/n [1/m 号/q]/mq 线/n 、/w [2/m 号/q]/mq 线/n ，/w 其中/rz [1/m 号/q]/mq 线/n 全长/n [27/m ./w 1/m 公里/q]/mq ，/w 高架/n 段/q 长/a 约/d [25/m ./w 7/m 公里/q]/mq ，/w 地面/n 段/q 长/a [1/m ./w 4/m 公里/q]/mq ，/w 设/v 车站/n [19/m 座/q]/mq 。/w [2/m 号/q]/mq 线/n 为/p “/w 口/n ”/w 字型/n 环线/n ，/w 全长/n [28/m ./w 9/m 公里/q]/mq ，/w 共/d 设/v 站/vi [22/m 座/q]/mq ，/w [全部/m 为/p]/mq 高架/n 站/vi ，/w 其中/rz 换乘站/nz [8/m 座/q]/mq 。/w 目前/t 正在/d 开展/v 规划/n 编制/vn ，/w 计划/n 今年/t 12月/t 完成/v 规划/n 上报/vi 。/w 
马鞍山/ns [城市/n 轨道/n 交通/n]/nz 建设/v 计划/n 投资/vn [215/m ./w 4/m 亿元/q]/mq ，/w [项目/n 建设/vn]/nz 规划/n 已经/d 完成/v ，/w 正待/nz 审批/vn 。/w 初步/d 计划/n [1/m 号/q]/mq 线/n 从/p 慈湖/nz 至/p 姑孰/nz 副/b 城/n ，/w 全长/n [32/m ./w 2/m 公里/q]/mq 。/w [2/m 号/q]/mq 线/n 从/p 濮/nz 塘/ng 至/p 郑蒲港/nr 新区/n ，/w 长/a [43/m ./w 7/m 公里/q]/mq 。/w 
省城/n 合肥/ns 的/ude1 [轨道/n 交通/n]/nz [1/m 号/q]/mq 线/n 2014年/t 也/d 有/vyou 新/a 进展/vn ，/w 按照/p 计划/n ，/w [1/m 号/q]/mq 线/n 一期/b 、/w 二期/b 土建工程/n [主体/n 结构/n]/nz 今年/t 将/d 基本/a 完成/v 。/w 
【/w 大桥/n 】/w 
芜湖/ns 将/d 再/d 建/v [长江/ns 大桥/n]/nz 
商/vg 合/v 杭/b 铁路/n 还/d 将/d 为/p 我省/n 再/d 带来/v 一座/mq [长江/ns 大桥/n]/nz 。/w 由于/p 商/vg 合/v 杭/b 铁路/n 在/p 芜湖/ns 过/uguo 江/n ，/w 现有/v 的/ude1 [芜湖/ns 长江/ns 大桥/n]/nz 不能/v 满足/vn 高铁/nz 过境/vn 的/ude1 需求/n ，/w 我省/n 计划/n 建设/vn 一座/mq 商/vg 合/v 杭/b 铁路/n [芜湖/ns 长江/ns 大桥/n]/nz ，/w 这/rzv 也/d 将/d 是/vshi 芜湖/ns 的/ude1 [第三/m 座/q]/mq [长江/ns 大桥/n]/nz ，/w 跨/v 江/n 大桥/n 正桥/n 长/a [3624/m 米/q]/mq ，/w 全长/n [7/m 公里/q]/mq ，/w 为/p [四/m 线/n 铁路/n]/nz 、/w [八/m 线/n]/mq 公路/n 。/w 目前/t 已经/d 完成/v 规划/n 审批/vn ，/w 计划/n 2014年8月/t 开工/vi 。/w 
[池州/ns 长江/ns 公路/n 大桥/n]/nz 2014年/t 也/d 将/d 开工/vi 建设/vn 。/w 
【/w 文化/n 】/w 
呈坎/nz 将/d 打造/v 高端/nz 徽文化/nz 体验/v 中心/nis 
打造/v 文化/n 强/a 省/n 也/d 是/vshi 我省/n 的/ude1 重要/a 目标/n 之一/rz 。/w 今年/t 的/ude1 [重大/a 项目/n]/nz 中/f ，/w [文化/n 产业/n]/nz 亮点/n 频出/v 。/w 记者/nnt 看到/v ，/w 我省/n 将/d 在/p 呈坎/nz 打造/v 高端/nz 徽文化/nz 体验/v 中心/nis ，/w [总/b 建筑/n 面积/n]/nz 超过/v [一/d 万/d 平方米/q]/mq ，/w 将/d 恢复/v [四/m 栋/q]/mq 徽州/ns 古宅/nz ，/w 同时/c 建有/v 徽/ng 元素/n 多功能/b 服务区/nz 、/w 徽派/nz 度假区/n 和/cc 山水/n SPA/x 休闲/vn 区/n ，/w 2014年/t 将/d 开工/vi 建设/vn 。/w 
宁国/ns 则/d 投资/vn [2/m 亿元/q]/mq ，/w 打造/v 红楼梦/n “/w [一/d 园/ng]/mq 两府/nz ”/w ，/w 目前/t 已经/d 完成/v 了/ule 部分/n 前期/f [准备/v 工作/vn]/nz ，/w 2014年/t 将/d 正式/ad 动工/vi 。/w 
全省/n [规模/n 以上/f 工业/n]/nz 增加值/n 增速/n 全国/n 第一/m 
在/p 刚刚/d 过去/vf 的/ude1 2013年/t ，/w 我省/n [经济/n 运行/vn]/nz 呈现/v 出/vf “/w 稳中有进/vl 、/w 进/vf 中/f 向/p 好/a ”/w 的/ude1 态势/n 。/w 
去年/t 前/f 三季度/nz ，/w 全省/n 生产总值/n 增长/v 10.7%/m ；/w 全省/n 限额/n 以上/f [消费品/n 零售额/n]/nz 增长/v 14.7%/m ，/w 增幅/n 均居/nz 中部/f 第一/m 。/w 
前/f 11个月/t ，/w “/w 861/m ”/w [行动/vn 计划/n]/nz 项目/n 累计/vd 完成/v 投资/vn [7699/m 亿元/q]/mq ，/w 占/v [年度/n 计划/n]/nz 的/ude1 118.5%/m 。/w 
今年/t 全省/n “/w 861/m ”/w 项目/n 达/v [3745/m 个/q]/mq 
2014年/t “/w 861/m ”/w 项目/n [投资/vn 计划/n]/nz 初步/d 安排/v 项目/n [3745/m 个/q]/mq 。/w 涉及/v 我省/n 建设/vn 的/ude1 方方面面/n 。/w 
交通/n 方面/n ，/w 今年/t 我省/n 将/d 建成/v 合肥/ns [铁路/n 枢纽/n]/nz 南/b 环线/n 及/cc 南/b 客站/nz 、/w 扬绩/nr 高速/b 宁国/ns 至/p 绩溪/ns 段/q 、/w 徐州/ns 至/p 明/ag 光/n 高速/b 安徽/ns 段/q 、/w 马鞍山/ns 郑蒲港/nr 新区/n 一期/b 等/udeng 项目/n 。/w 力争/v 开工/vn 建设/v 杭州/ns 至/p 黄山/ns 铁路/n 、/w 商/vg 合/v 杭/b 铁路/n 芜湖/ns 长/a 江公铁/nr 大桥/n 等/udeng 项目/n ，/w 同时/c 支持/v 中小城市/n 和/cc 小城镇/ns 与/cc 交通/n 干线/n 连接/v 通道/n 建设/vn 。/w 
水利/n 方面/n ，/w 全力/d 推进/vi 引/v 江济淮/nr 工程/n [前期/f 工作/vn]/nz ，/w 争取/v 国家/n 批复/v 建议/n 书/n 和/cc [可研/nz 报告/n]/nz ，/w 全面/ad 开工/vi 建设/v [淮水/nz 北/f 调/v]/nz 工程/n 。/w 
