山东/ns 郯城/ns 和/cc 鄄城/ns 的/ude1 两例/nz 疑似/nz [乙肝/nhd 疫苗/n]/nz 致死/vi 案例/n ，/w 均/d 涉/vg [北京/ns 天坛/ns 生物制品/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc ，/w 但/c [天坛/ns 生物/n]/nz 并未/d 对此/d 表态/vi 。/w 
2013年12月31日/t 下午/t ，/w 记者/nnt 来到/v 北京/ns 朝阳区/ns 三间房/nz 南/b 里/f [4/m 号/q]/mq 的/ude1 [天坛/ns 生物制品/n 股份/n 有限公司/nis]/nt 所在地/n ，/w 公司/nis 大门/n 开/v 着/uzhe 。/w 
保安/b 告诉/v [齐鲁/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt ，/w 现在/t 单位/n 给/p 他们/rr 下/f 了/ule 通知/n ：/w 只要/c 来/vf 了/ule 记者/nnt ，/w 第一/m ，/w 不/d 让/v 进/vn 厂区/n ；/w 第二/m ，/w 单位/n 里/f 的/ude1 人/n 一律/d 不得/vi 见/v 。/w 
当日/t 晚间/t ，/w [天坛/ns 生物/n]/nz 发布/v 公告/n 称/v ，/w 公司/nis 董事/nnt 、/w 董事会/nis [审计/vn 委员会/nis]/nz 委员/nnt 张利东/nr 、/w [副/b 总经理/nnt]/nnt 付百年/nr 、/w [财务/n 总监/nnt]/nnt 陈勇/nr 辞去/v 相关/vn 职务/n ，/w 但/c 具体/a 原因/n 未/d 详细/a 披露/v 。/w 
一位/mq 不愿/nz 具/vg 名/q 的/ude1 分析师/nnt 指出/v ，/w 此次/rz 高/a 管/v 离职/vi 或/c 与/cc 此前/t [天坛/ns 生物/n]/nz 曝/vg 出/vf 疑似/nz [乙肝/nhd 疫苗/n]/nz 致死/vi 事件/n 有关/vn 。/w 
自/p 康泰/nrf 疫苗/n 涉/vg 入/v 致死/vi 事件/n 后/f ，/w 接着/c 就/d 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 湖北/ns 鄂州/ns 、/w 四川/ns 眉山/ns 和/cc 郫县/ns 先后/d 出现/v 婴儿/n 打/v [乙肝/nhd 疫苗/n]/nz 死亡/vi 案例/n ，/w 且/c 疫苗/n 来自/v [天坛/ns 生物/n]/nz ，/w [天坛/ns 生物/n]/nz 的/ude1 股价/n 应声/vi 下跌/vi 。/w 
12月25日/t ，/w [天坛/ns 生物/n]/nz 针对/p 眉山/ns 的/ude1 疫苗/n 致死/vi 案例/n 发布/v 公告/n 称/v ，/w 公司/nis 对/p 相应/vi 批号/n [乙肝/nhd 疫苗/n]/nz 的/ude1 生产/vn 和/cc [运输/vn 过程/n]/nz 等/udeng 方面/n 作/v 了/ule [回顾/v 性/ng 调查/vn]/nz ，/w 该/rz 批/q 疫苗/n 产品/n 在/p 生产/vn 、/w 检验/vn 、/w 批/q 签/v 、/w 储存/v 、/w 运输/vn 等/udeng 环节/n 均/d 符合/v [国家/n 规定/n]/nz 。/w 
而/cc 据/p 记者/nnt 了解/v ，/w 国内/s [乙肝/nhd 疫苗/n]/nz 的/ude1 [三/m 大/a]/mq 巨头/n ：/w 深圳/ns 康泰/nrf 、/w 大连/ns 汉/tg 信/n 和/cc [天坛/ns 生物/n]/nz ，/w 均/d 未/d 通过/p 新版/b GMP/x (/w 《/w [药品/n 生产/vn 质量/n 管理/vn 规范/v]/nz 》/w )/w 认证/vn 。/w 这/rzv 意味着/v ，/w [三/m 家/q]/mq 公司/nis 从/p 1月1日/t 起/vf ，/w 不得/vi 再继续/nz 生产/v 药品/n ，/w 只能/v 销售/vn 使用/v 2014年1月1日/t 之前/f 生产/vn 的/ude1 [乙肝/nhd 疫苗/n]/nz 存货/n 。/w 
[天坛/ns 生物/n]/nz 是/vshi 央企/nz [中国/ns 生物/n 技术/n 集团公司/nis]/ntc 旗下/d 唯一/b 上市/vn 平台/n ，/w 而/cc [中/f 生/v 集团/nis]/nt 是/vshi 央企/nz 中/f 唯一/b 专注/vi 于/p 包括/v 疫苗/n 在/p 内/f 的/ude1 生物制品/n 生产/vn 、/w 销售/vn 的/ude1 企业/n ，/w 也/d 是/vshi 国内/s 最大/gm 的/ude1 疫苗/n 生产/v 供应商/nnt 。/w (/w 记者/nnt 郑雷/nr 发自/v 北京/ns )/w 
