人民网/nz 合肥/ns 1月1日/t 电/n [今天/t 上午/t]/nz ，/w 安徽省/ns 住房/n 和/cc [城乡/n 建设厅/nis]/nt 与/cc 合肥市/ns 住房/n [城乡/n 建设/vn]/nz 系统/n 400多名/m 职工/nnt 齐聚/nr 巢湖/ns 烔/n 炀/ng 河畔/n ，/w 参加/v “/w 迎/v 新年/t —/w 环/n 巢湖/ns 绿道/nz 示范/vn 段/q 健身/vn 走/v ”/w 。/w 此次/rz 活动/vn 旨在/v 倡导/vn 和/cc 推广/v 低碳/n [绿色/n 出行/vi]/nz 的/ude1 健康/a 环保/n 理念/n ，/w 同时/c 也/d 让/v 广大/b 市民/n 亲身/d 感受/v 绿道/nz 建设/vn 的/ude1 [丰硕/a 成果/n]/nz 。/w 
行进/vi 在/p 健身/vn 走/v 途中/s 的/ude1 安徽省/ns 住/vi 建/v 系统/n 职工/nnt 
[数据/n 显示/v]/nz ，/w 在/p 刚刚/d 过去/vf 的/ude1 2013年/t ，/w 安徽省/ns 共/d 建成/v 城市/n 绿道/nz 示范/vn 段/q [430/m 公里/q]/mq ，/w 其中/rz 包括/v 巢湖/ns 段/q [42/m 公里/q]/mq ，/w [超额/vd 完成/v]/nz 年初/t 确定/v 的/ude1 目标/n 任务/n 。/w 根据/p 计划/n ，/w 今年/t 安徽省/ns 将/d 建设/v 绿道/nz [1000/m 公里/q]/mq ，/w 继续/v 创造/vn 宜居/nz 宜/ag 业/ng 宜/ag 游/v 的/ude1 [人居/n 环境/n]/nz 。/w 
安徽省/ns 住/vi 建/v 系统/n 400余名/m 职工/nnt 参加/v “/w 迎/v 新年/t —/w 环/n 巢湖/ns 绿道/nz 示范/vn 段/q 健身/vn 走/v ”/w 活动/vn 
据/p 了解/v ，/w 绿道/nz 概念/n 起源于/v 上世纪/nz 70年代/t ，/w 是/vshi 指/v 与/cc 人/n 为/p 开发/vn 的/ude1 景观/n 相/d 交叉/vn 的/ude1 一种/mq 自然/n 走廊/n ，/w 包括/v 郊野/n 绿道/nz 、/w 城市/n 绿道/nz 、/w 社区/n 绿道/nz 等/udeng 以/p 绿化/vn 为/p 特征/n 的/ude1 各种/rz 慢行/v 交通/n 系统/n 。/w 安徽省/ns 实施/v 绿道/nz 建设/vn ，/w 是/vshi 坚持/v 发展/vn 绿色/n 城市/n 、/w 美好/a 乡村/n 以及/cc 美好/a 安徽/ns 的/ude1 [重要/a 举措/n]/nz 。/w （/w 汪瑞华/nr 吴晓/nr ）/w 
环/n 巢湖/ns 绿道/nz 示范/vn 段/q 沿途/d 风光/n 
