合肥/ns 市民/n 进行/vn [二手房/n 交易/vn]/nz 时/ng ，/w 会/v 将/d 大量/m 资金/n 存入/v 房产局/nis 设在/v 银行/nis 的/ude1 托管/vn 账户/n ，/w 但/c 这笔/r 钱/n 产生/v 的/ude1 利息/n 从不/d 向/p 市民/n 支付/v 。/w 2013年12月30日/t ，/w [新安/ns 晚报/n]/nz 、/w 安徽/ns 网/n 以/p 《/w 市民/n 托管/vn 的/ude1 买房/vn 钱/n ，/w 房产局/nis 吃/v 起/vf 利息/n 》/w 为/p 题/n 报道/v 了/ule 此事/r 。/w 报道/v 刊发/v 后/f ，/w 在/p 合肥市/ns 副市长/nnt 周善武/nr 协调/v 下/f ，/w 该市/r 房产局/nis 副局长/nnt 陈新胜/nr 昨天/t 接受/v [新安/ns 晚报/n]/nz 、/w 安徽/ns 网/n 记者/nnt 采访/v 时/ng 回应/vn ：/w “/w 资金/n 托管/vn 是/vshi 个/q 利民/v 好/a 政策/n ，/w 但/c 不/d 计/vi 利息/n 确实/ad 是/vshi 个/q 小/a 瑕疵/n 。/w ”/w 
房产局/nis 昨/tg 正面/b 回应/vn 
去年/t 12月30日/t ，/w 本报/rz 报道/v 刊发/v 当天/t ，/w 记者/nnt 带着/vn 报纸/n 前去/v [合肥市/ns 房产局/nis]/nt 再次/d 联系/v 采访/vn ，/w 希望/v 该局/r 对/p 市民/n 的/ude1 疑问/n 进行/vn 回应/vn 。/w 该局/r 办公室/nis 黄/a 主任/nnt 表示/v ，/w 按照/p 规定/n 采访/v 需要/vn 领导/n 审批/vn ，/w 局长/nnt 和/cc 分管/v 局长/nnt 都/d 出差/vi 了/ule ，/w 回应/vn 还/d 得/ude3 再/d 等等/udeng 。/w 当天/t 下午/t ，/w 记者/nnt 将/d 相关/vn 情况/n 反映/v 给/p [合肥市/ns 政府/nis]/nto 分管/v 副市长/nnt 周善武/nr 。/w 周/qt 副市长/nnt 表示/v ，/w 他/rr 并不/d 了解/v 二手房/n 托管/vn 具体/a 事务/n ，/w 但/c 承诺/vn 会/v 安排/vn 房产局/nis 领导/n 出面/vi 解释/v 说明/vn 。/w 在/p 周善武/nr 副市长/nnt 的/ude1 协调/vn 下/f ，/w 记者/nnt 联系/v 上/f [合肥市/ns 房产局/nis]/nt 副局长/nnt 陈新胜/nr ，/w 陈/vg 副局长/nnt 称/v 自己/rr 在/p 外面/f 开会/vi ，/w 不/d 了解/v 情况/n ，/w 要/v 到/v 第二天/mq 才能/n 接受/v 采访/vn 。/w 
直到/v 昨天/t 上午/t ，/w 记者/nnt 再次/d 赶到/v [合肥市/ns 房产局/nis]/nt ，/w 终于/d 见到/v 了/ule 陈新胜/nr 副局长/nnt 。/w 陈/vg 副局长/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 他/rr 本人/rr 并不/d 分管/v 这/rzv 一块/s 业务/n ，/w 分管/v 副局长/nnt 又/d 不/d 在/p 合肥/ns ，/w 自己/rr 在/p 接到/v 周善武/nr 副市长/nnt 的/ude1 安排/vn ，/w 并/cc 看/v 了/ule 相关/vn 报道/v 后/f ，/w 找/v 了/ule 几位/n 熟悉/v 情况/n 的/ude1 人员/n 前来/vi 介绍/v 情况/n 。/w 
核心/n 问题/n 仍/d 无/v 答案/n 
8年/t 来/vf ，/w 托管/v 账户/n 共/d 涉及/v 多少/ry 户/q ？/w 托管/v 资金/n 总额/n 多少/ry ？/w 产生/v 多少/ry 利息/n ？/w 这些/rz 问题/n 是/vshi 市民/n 最为/d 关心/v 的/ude1 。/w 陈新胜/nr 表示/v ，/w 这些/rz 问题/n 很难/d 回答/v ，/w 因为/c 每笔/nz 资金/n 数额/n 不等/vi ，/w 存在/v 账户/n 里/f 的/ude1 时间/n 也/d 不同/a ，/w 利息/n 难以/d 计算/v 。/w 另外/c ，/w 托管/v 账户/n 由/p 市/n 财政/n 监管/vn ，/w 房产局/nis 不能/v 随便/ad 动用/v 。/w 
不过/c ，/w 陈/vg 副局长/nnt 也/d 表示/v ，/w 托管/v 资金/n 肯定/v 是/vshi 产生/v 利息/n 了/ule 。/w 当年/t 制定/v 政策/n 时/ng 的/ude1 想法/n 是/vshi “/w 利息/n 很少/ad 很少/ad ”/w ，/w 办理/v [托管/vn 业务/n]/nz 会/v 产生/vn 文书/nnt 、/w 票据/n 等/udeng 费用/n ，/w 于是/cc 不/d 收费/vn 也/d 不/d 给/p 市民/n 支付/v 利息/n 了/ule 。/w [合肥市/ns 房产局/nis]/nt [法律/n 顾问/nnt]/nnt 储律师/nr 解释/v 称/vn ，/w [二手房/n 交易/vn]/nz 资金/n 托管/vn 并不/d 属于/v 法律/n 授权/v 的/ude1 强制性/b [行政/n 管理/vn]/nz 活动/vn ，/w 是/vshi 房产局/nis 为/p 老百姓/n 提供/v 的/ude1 额外/b 服务/vn ，/w 实行/v 自愿/vn 选择/v 、/w 免费/vd 服务/vn ，/w 不/d 计/vi 利息/n 也/d 有/vyou 这/rzv 一方面/c 的/ude1 考虑/vn 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 2011年5月/t ，/w [合肥市/ns 审计局/nis]/nto 曾/d 公布/v 对/p [合肥市/ns 房产局/nis]/nt 存量房/nz [二手房/n 交易/vn]/nz 资金/n 托管/v 情况/n 的/ude1 审计/vn 结果/n ：/w 2004年12月/t ~/w 2010年12/t 月底/t ，/w 存量房/nz 交易/v 资金/n 共/d 托管/vn 8万多户/m ，/w 托管/v 资金/n 200多亿元/m ，/w 这笔/r 巨款/n 产生/v 的/ude1 利息/n 到底/d 去/vf 了/ule 哪儿/rys ？/w 
[合肥市/ns 房产局/nis]/nt 2005年/t 制定/v 《/w 关于/p 推行/v 存量房/nz 资金/n 托管/vn 工作/vn 的/ude1 通知/n 》/w ，/w 提到/v “/w 存量房/nz 交易/v 资金/n 托管/vn 生成/v 的/ude1 利息/n ，/w 将/d 主要/b 用于/v 房产局/nis 自身/rr 宣传/vn 、/w [办公/vn 设备/n]/nz 的/ude1 硬件/n 配备/v 、/w [软件/n 开发/vn]/nz 以及/cc 服务/v 人员/n 的/ude1 培训费/n 、/w 工资/n 等/udeng ”/w 。/w 对此/d ，/w 陈新胜/nr 回应/vn 称/v 开支/n 主要/b 用于/v 文书/nnt 和/cc 票据/n ，/w 绝/d 没有/v 用于/v 其他/rzv 方面/n 。/w 
托管/v 政策/n 有待/v 完善/vn 
[合肥市/ns 房产局/nis 行政/n 审批/vn 处/n]/nt 处长/nnt 周富东/nr 当年/t 全程/n 参与/v 了/ule 二手房/n 托管/v 政策/n 的/ude1 制定/vn 。/w 他/rr 表示/v ，/w 当年/t 相关/vn 文件/n 是/vshi 该局/r 起早/nz 经/p [合肥市/ns 政府/nis]/nto 批准/v 的/ude1 ，/w 也/d 报/n 了/ule 该市/r 法制办/nis 审查/vn 。/w “/w 有关/v 利息/n 条款/n 也/d 包括/v 在/p 文件/n 中/f 的/ude1 。/w ”/w 他/rr 表示/v ，/w “/w 合肥/ns 模式/n ”/w 当年/t 是/vshi 全国/n 首例/n ，/w 后来/t 外地/s 很多/m 城市/n 都/d 参照/v 该/rz 模式/n 操作/vn 。/w 
陈新胜/nr 认为/v ，/w 在/p 当时/t 的/ude1 环境/n 下/f ，/w 托管/v 政策/n 是/vshi 比较/d 完善/v 的/ude1 ，/w 出发点/n 也/d 是/vshi 好/a 的/ude1 帮助/vn 老百姓/n 降低/v [交易/vn 风险/n]/nz 确保/v [资金/n 安全/an]/nz 。/w 现在/t [回过/v 头/n 来/vf]/nz 看/v ，/w 不/d 计/vi 利息/n 确实/ad 是/vshi 个/q 小/a 瑕疵/n ，/w 当时/t 没/d 考虑/v 这么/rz 细/a ，/w 后来/t 也/d 没有/v 接到/v 过/uguo 有关/vn 投诉/vn ，/w 所以/c 没/d 引起/v 重视/vn 。/w 
“/w 你们/rr 的/ude1 报道/vn 对/p 我们/rr 触动/v 很大/d ，/w 让/v 我们/rr 反思/vn ，/w [群众/n 利益/n 无/v 小事/n]/nz ，/w 哪怕/c 一分钱/mq 利息/n 也/d 要/v 弄/v 明白/v 搞清楚/nz 。/w ”/w 陈新胜/nr 向/p 本报/rz 表示/v 感谢/vn ，/w 承诺/vn 下/f 一步/mq 会/v 将/d 报道/v 反映/vn 的/ude1 问题/n 向/p 局长/nnt 汇报/vn ，/w 研究/v 利息/n 结算/v 办法/n ，/w 修改/v 完善/vn 托管/v 政策/n ，/w “/w 绝/d 不会/v 侵占/vn 群众/n 的/ude1 微小/a 利益/n 。/w ”/w 
