据/p 台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 报道/v ，/w 大陆/ns 老翁/n 感染/v H7N9/x ，/w 赴/v 台/q 旅游/vn 时/ng 发病/vn ，/w 台/q 当局/n “/w 疾病/n 管制/v 署/ng 副/b 署长/nnt ”/w 周志浩/nr 今天/t 表示/v ，/w 老翁/n 严重/a 肺炎/nhd 但/c 病情/n 稳定/an ，/w 在/p [加护/nz 病房/n]/nz 治疗/vn 。/w 
台湾/ns “/w 流行/v 疫情/n 指挥中心/nis ”/w 昨天/t 确认/v 这/rzv 名/q 老翁/n 是/vshi 台湾/ns [第/m 2/m 例/n]/mq 境外/s 移入/gi 的/ude1 H7N9/x 确定/v 病例/n ，/w 与/cc 去年/t 4月/t 的/ude1 台商/nnd 病例/n 一样/uyy ，/w 都/d 是/vshi 在/p 大陆/ns 感染/v 。/w 
周志浩/nr 说/v ，/w 老翁/n 因/p 并发/v 肺炎/nhd 已/d 在/p 相关/vn 医院/nis 的/ude1 加/v 护院/nz 房/n 插管/n 治疗/vn ，/w 今天/t 没有/v 接获/v 相关/vn 医院/nis 通知/n 病情/n 变化/vn 的/ude1 讯息/n ，/w 因此/c 老翁/n 病情/n 虽然/c 严重/a ，/w 但/c 还/d 算/v 稳定/an 。/w 
这/rzv 名/q 老翁/n 来/vf 台/q 环岛/n ，/w 目前/t 同/p 团/n [25/m 人/n]/mq 中/f ，/w 有/vyou [22/m 人/n]/mq 已/d 于/p 去年/t 12月24日/t 返回/v 大陆/ns ，/w 只有/c 患者/n 的/ude1 两名/mq 女儿/n 留/v 在/p 台湾/ns 照料/v 病患/nz ，/w 女儿/n 、/w 台湾/ns 领队/nnt 、/w 司机/nnt 以及/cc [医护/vn 人员/n]/nnt ，/w 目前/t 均/d 无症状/nz ，/w 需要/v 自主/vn [健康/a 管理/vn]/nz [14/m 天/qt]/mq 。/w 
