这边/rzs 有/vyou 韩红/nr 与/cc 黄晓明/nr ，/w 那边/rzs 有/vyou 华晨宇/nr 、/w 黄绮珊/nr ；/w 这边/rzs 有/vyou 汪峰/nr 、/w 郑秀文/nr ，/w 那边/rzs 有/vyou 羽泉/nz 、/w 李宗盛/nr 、/w 李宇春/nr …/w …/w 在/p 限娱令/nz 和/cc 节俭/a 办/v 晚会/n 的/ude1 前提/n 下/f ，/w 昨天/t 尽管/c 只有/c [东方/s 卫视/n]/nz 、/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 和/cc [广东/ns 卫视/n]/nz [三/m 家/q]/mq 举办/v [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz ，/w 不过/c ，/w 昨晚/t 电视/n 屏幕/n 也/d 是/vshi 相当/d 热闹/a ，/w [3/m 台/q]/mq [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz 齐齐/nz 开唱/v ：/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 有/vyou 十年/mq 的/ude1 超女/n 快男/n 齐/a 聚/v ，/w [东方/s 卫视/n]/nz 则/d 有/vyou 黄晓明/nr 和/cc 韩红/nr 的/ude1 带队/vn pk/x ,/w [广东/ns 卫视/n]/nz 则/d 有/vyou 话题/n 人物/n 汪峰/nr ，/w 让/v 观众/n 的/ude1 遥控器/n 忙碌/a 起来/vf 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 和/cc 往/p 年/qt 烧钱/nz 请/v 明星/nnd 不同/a 的/ude1 是/vshi ，/w 这次/r 的/ude1 [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz 都/d 以/p 节俭/a 为主/vi ，/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 和/cc [东方/s 卫视/n]/nz 主打/v “/w 家人/n 牌/n ”/w ，/w 表演/v 嘉宾/n 大多/d 是/vshi 卫视/n 自己/rr 节目/n 推出/v 的/ude1 艺人/nnt ，/w 而/cc 唯一/b 打/v 明星/nnd 牌/n 的/ude1 [广东/ns 卫视/n]/nz 则/d 告诉/v [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt ，/w 此次/rz 邀请/v 的/ude1 明星/nnd 和/cc 卫视/n 方面/n 有/vyou 合作/vn ，/w 出场费/nz 也/d 比/p 市场价/n 降低/v 了/ule 不少/m ，/w 有些/rz 明星/nnd 甚至/d 没有/v 收/v 出场费/nz 。/w 
