原/b 标题/n ：/w “/w 北极/ns 哨所/n ”/w 的/ude1 “/w 背篓/n 军医/nnt ”/w 
图/n ：/w 杨晓旭/nr 在/p 深山/n 采药/v 詹虎/nr 摄/vg 
★/w 岗位/n ：/w [黑龙江省/ns 军区/nis]/nt 某/rz 边防/n 团/n 
军医/nnt 心/n 语/ng 
我/rr 就是/v 想/v 学好/v 手艺/n 给/p [边防/n 战士/nnt]/nz 治病/vi 疗伤/vi ，/w 让/v 他们/rr 生龙活虎/vl 地/ude2 为/p 国家/n 站岗/vi 放哨/vi 。/w —/w —/w 杨晓旭/nr 
“/w 咱/rr 这儿/rzs 是/vshi 祖国/n 的/ude1 ‘/w 北极/ns ’/w ，/w 一年/mq 只有/c 4个月/t 是/vshi 无霜期/t ，/w 最/d 冷/a 时/ng 气温/n 达到/v 零下/s [50/m 摄氏度/q]/mq ，/w 冻伤/v 是/vshi 常见病/n 。/w ”/w 一/m 见面/vi ，/w [黑龙江省/ns 军区/nis]/nt 某/rz 边防/n 团/n 军医/nnt 杨晓旭/nr 就/d 告诉/v 记者/nnt ：/w “/w 当初/t ，/w 为了/p 尽快/d 掌握/v 防病/vn 治病/vi 的/ude1 本领/n ，/w 我/rr 啥/ry 招/v 都/d 使/v 上/f 了/ule 。/w ”/w 
14年前/t ，/w 杨晓旭/nr 从/p [佳木斯/ns 医科/n 大学/nis]/nt 毕业/v 入伍/vn 来到/v 连队/n 当/p 卫生员/nnt 。/w 宋/tg 必/d 奉/v 是/vshi 漠河县/ns 有名/a 的/ude1 老中医/nz ，/w 珍藏/v 着/uzhe 好/a [几/d 副/b]/mq 祖传秘方/nz 。/w [那年/r 冬天/t]/nz ，/w 战士/nnt 张鑫/nr 得了/vi 风湿病/nhd ，/w 一/m 着凉/vi 就/d [疼痛/an 难忍/v]/nz 。/w 杨晓旭/nr 带着/vn 张鑫/nr 到/v 老中医/nz 那里/rzs 治疗/vn 请教/v 。/w 起初/d ，/w 老中医/nz 只/d 看病/vi 不愿/nz 传授/v 偏方/n 。/w 杨晓旭/nr 诚恳/a 地/ude2 说/v ：/w “/w 我/rr 就是/v 想/v 学好/v 手艺/n 给/p [边防/n 战士/nnt]/nz 治病/vi 疗伤/vi ，/w 让/v 他们/rr 生龙活虎/vl 地/ude2 为/p 国家/n 站岗/vi 放哨/vi 。/w ”/w 
老中医/nz 被/pbei 感动/v 了/ule ，/w 把/pba 祖传秘方/nz 倾囊/nz 相授/nz ，/w 教/v 杨晓旭/nr 怎么/ryv 配药/vi 、/w 如何/ryv 熬药/nz ，/w 还/d 把/pba 部队/nis [6/m 个/q]/mq 伤病员/n 接/v 来/vf 治疗/vn 。/w 如今/t ，/w 经过/p [十几/m 年/qt]/mq 的/ude1 学习/vn 整理/v ，/w 杨晓旭/nr 的/ude1 笔记本/n 上/f 记下/v 了/ule 不少/m 药方/n ，/w 其中/rz 治疗/v 边防/n 官兵/nnd 常见病/n 的/ude1 中药/n 方/q 或/c “/w 偏方/n ”/w 就/d 有/vyou [26/m 个/q]/mq ：/w 栗树/nz 结/v 泡水/nz 喝/vg ，/w 有助于/v 胃肠炎/nhd 恢复/v ；/w 蒲公英/n [清热/vi 解毒/vn]/nz 、/w [消肿散/nz 结/v]/nz ，/w 还/d 能/v 利尿/nhd 缓泻/nz …/w …/w 
仅有/nz 偏方/n 不行/a ，/w 还/d 必须/d 有/vyou 足够/v 的/ude1 中草药/n 。/w 驻地/n 林海/n 深处/s 药材/n 资源/n 丰富/a ，/w 杨晓旭/nr 利用/v [业余/b 时间/n]/nz 背上/v 背篓/n 上山/vi 挖/v 药/n 。/w 他/rr 的/ude1 爱人/n 于/p 红/a 对/p 记者/nnt 说/v ，/w 结婚/vi 9年/t ，/w 晓旭/nz 不是/c 去/vf 基层/n 巡诊/vi ，/w 就是/v 背上/v 背篓/n [上山/vi 采药/v]/nz ，/w 一年到头/dl 在家/vi 呆/v 不/d 了/ule 多少/ry 天/qt 。/w 每次/r 回来/v ，/w 他/rr 都/d 要/v 带着/vn 药材/n 回家/vi 晾晒/v ，/w 现在/t 就/d 连/ulian 孩子/n 都/d 认识/v 了/ule 五味子/n 、/w 金银花/n 、/w 刺五加/nz 等/udeng 中草药/n 。/w 
杨晓旭/nr 有/vyou 个/q 习惯/n ，/w 药材/n 性能/n 没/d 完全/ad 弄/v 明白/v 绝不/d 使用/v 。/w 他/rr 经常/d 给/p 母校/n 老师/nnt 打电话/vi 咨询/vn ，/w 还/d 亲自/d 品尝/v 药材/n ，/w 并/cc 把/pba 药效/n 认真/ad 记录/v 下来/vf 。/w 上等兵/n 张雷/nr 患/v 了/ule 风湿病/nhd ，/w 杨晓旭/nr 利用/v 巡诊/vn 机会/n ，/w 每天/r 用/p 酒精/n 给/p 他/rr 揉搓/v 腿部/nz ，/w 还/d 用/p 黑蚂蚁/nz 泡酒/nf ，/w 用/p 两面针/nz 粉/ag 、/w 红/a 花粉/n 、/w 胡椒/n 根/n 粉/ag 和/cc 酒/nf 调匀/v 外敷/vn ，/w 让/v 张雷/nr 很快/d 重返/v 训练场/n 。/w 
从医/v 14年/t ，/w 杨晓旭/nr 先后/d 接诊/v 患者/n 2000多人/m ，/w 参与/v 救治/vn 急诊/n 伤员/n [18/m 例/n]/mq ，/w 先后/d 被/pbei [大兴安岭/ns 军分区/nis]/nt 评为/v 优秀/a 共产党员/nnt 、/w 卫生/an 训练/v 标兵/n 和/cc 学雷锋/nz 学/v 苏宁/nr 学习/v 成才/vn 标兵/n 。/w 
