2014年/t 是/vshi [中国/ns 足球/n]/nz 卧薪尝胆/vl 、/w 重新/d 启程/vi 的/ude1 一年/mq ，/w 从/p [1/m 月份/n]/mq 的/ude1 男足/nis U/x -/w 22/m 亚洲杯/nz 开始/v ，/w 到/v 11月/t 的/ude1 亚冠/nz 决赛/vn 和/cc 足协杯/nz 决赛/vn ，/w 在/p 10个月/t 的/ude1 征战/vn 中/f ，/w [中国/ns 球队/nis]/nt 能/v 给/p 球迷/n 带来/v 怎样/ryv 的/ude1 惊喜/a ？/w 
比赛/vn ：/w U/x -/w 22/m 男足/nis 亚洲杯/nz 
时间/n ：/w 1月/t 
这项/r 赛事/n 本/rz 应/v 于/p 2013年6月23日/t 至/p 7月7日/t 在/p 阿曼/ns 进行/vn ，/w 因/p 受到/v 天气/n 等/udeng 因素/n 影响/vn ，/w 最终/d 被/pbei 拖延/v 至/p 2014年1月/t 。/w 由/p 原国足/nr 代理/v 主帅/nnt 傅博/nr 执教/vi 的/ude1 中国队/nt 与/cc 伊拉克/nsf 、/w 乌兹别克斯坦/nsf 和/cc 沙特/ns 分/qt 在/p 一组/mq ，/w 伊拉克/nsf 和/cc 乌兹别克/nrf 分别/d 是/vshi 今年/t 土耳其/nsf 世青赛/n 的/ude1 [四/m 强/a]/mq 和/cc [八/m 强/a]/mq ，/w 沙特/ns 则/d 是/vshi 2011年/t 世青赛/n 的/ude1 [16/m 强/a]/mq ，/w 因此/c ，/w 中国队/nt 出线/vi 形势/n 不容乐观/vl 。/w 中国队/nt 首/q 战将/n 于/p 1月12日/t 打响/v 。/w 
比赛/vn ：/w 亚冠/nz 
时间/n ：/w 2月/t 至/p 11月8日/t 
虽然/c 小组赛/nz 首轮/n 到/v 2月25日/t 才/d 开打/nz ，/w 但/c 附加赛/vn 在/p 2月2日/t 就/d 打响/v ，/w [北京/ns 国安/nz]/nz 也/d 在/p 2月15日/t (/w 农历/n 正月十六/t )/w 出征/vi 。/w 从/p 2月25日/t 至/p 4月23日/t ，/w 亚冠/nz 小组赛/nz 将/d 展开/v [6/m 轮/qv]/mq 的/ude1 较量/vn ，/w 5月6/t 、/w 7日/t 以及/cc 5月13/t 、/w 14日/t 进行/vn 1/8/m 决赛/vn [两/q 回合/n]/mq 的/ude1 赛事/n ，/w 8月20日/t 和/cc 27日/t ，/w 进行/vn 1/4/m 决赛/vn [两/q 回合/n]/mq 的/ude1 赛事/n ，/w 9月17日/t 和/cc 24日/t 为/p 半决赛/n 。/w 东西/n 亚/b 球队/nis 将/d 在/p 决赛/vn 中/f 会师/vi ，/w 决赛/vn 暂定/v 于/p 11月1日/t 和/cc 8日/t 举行/v 。/w 
比赛/vn ：/w 超级杯/nz 
时间/n ：/w [2/m 月底/t]/mq 或/c [3/m 月初/t]/mq 
比赛/vn ：/w 亚洲杯/nz 预选赛/n 
时间/n ：/w 3月5日/t 
在/p 中/f 甲/n 、/w 中超/n 赛季/n 开始/v 之前/f ，/w 国/n 足/a 将/d 有/vyou 一场/mq 事关/v 出线/vn 的/ude1 亚/b 预赛/n —/w —/w 远征/v 伊拉克/nsf ，/w 只要/c 一场/mq 平局/n ，/w 国/n 足/a 就/d 可/v 获得/v 2015年/t 澳大利亚/nsf 亚洲杯/nz 的/ude1 参赛/vn 资格/n ；/w 如果/c 以/p 小/a 比分/n 输球/v ，/w 国/n 足/a 仍/d 有可能/nz 凭借/p 小组/nis 成绩/n 最好/d 的/ude1 [第三/m 名/q]/mq 晋级/vi 。/w 
比赛/vn ：/w [阿尔加/nrf 夫/ng 杯/ng]/nz 
时间/n ：/w 3月5日/t 至/p 12日/t 
比赛/vn ：/w U/x -/w 17/m 女足/nis 世青赛/n 
时间/n ：/w 3月15日/t 至/p 4月5日/t 
女足/nis U/x -/w 17/m 国家队/nis 将/d 前往/v 哥斯达黎加/nsf 参加/v 世青赛/n ，/w 中国队/nt 所在/n 的/ude1 D/x 组/n 还有/v 墨西哥/nsf 、/w 哥伦比亚/nsf 和/cc 尼日利亚/ns 。/w 
比赛/vn ：/w 足协杯/nz 
时间/n ：/w 4月/t 下旬/t 开战/vi ，/w 决赛/vn 日期/n 未定/vi 
中超/n 球队/nis 将/d 从/p [第三/m 轮/qv]/mq [比赛/vn 开始/v]/nz 参赛/vn ，/w 决赛/vn 日期/n 将/d 在/p 亚冠/nz 决赛/vn 之后/f 。/w 
比赛/vn ：/w [女足/nis 亚洲杯/nz]/nz 
时间/n ：/w 5月/t 
比赛/vn ：/w U/x -/w 20/m [女足/nis 世界杯/n]/nz 
时间/n ：/w 8月5日/t 至/p 24日/t 
在/p 2013年/t 亚青赛/nz 的/ude1 预赛/n 最后/f 一场/mq 比赛/vn 中/f ，/w [中国/ns 女足/nis]/nt 以/p 8/m 比/p 0/m 狂/dg 胜/v 弱旅/nz 缅甸/ns ，/w 从而/c 以/p 一个/mq 净胜球/n 的/ude1 优势/n 力/n 压/v 日本/ns 晋级/vi 。/w 
比赛/vn ：/w U/x -/w 19/m 男足/nis 亚青赛/nz 
时间/n ：/w 10月5日/t 至/p 22日/t 
凭借/p 去年/t 和/cc 日本/ns [最后/f 一战/n]/nz 打成/v 1/m 比/p 1/m ，/w 中国/ns U/x -/w [18/m 男/b]/mq 足以/d 小组/nis 第二名/mq 获得/v 在/p 缅甸/ns 举行/v 的/ude1 U/x -/w 19/m 男足/nis 亚青赛/nz 。/w (/w 记者/nnt 林本剑/nr )/w 
