
毛泽东/nr 读书/vi 
本文/r 来源/n ：/w [中国/ns 新闻网/n]/nz ，/w 作者/nnt ：/w 欧阳/nz 春艳/nz ，/w 原/b 题为/v ：/w 《/w 专家/nnt 谈/v 毛泽东/nr 的/ude1 阅读/vn 史/ng ：/w 去世/vi 当天/t 仍/d 阅读/v 近/a [3/m 小时/n]/mq 》/w 
[三/m 联/vg 书店/nis]/nt 近日/t 出版/v 《/w 毛泽东/nr 阅读/v 史/ng 》/w 一/m 书/n ，/w 作者/nnt 陈晋/nr 是/vshi [中共中央/nt 文献/n 研究室/nis]/nt 副主任/nnt 、/w 研究员/nnt 。/w 他/rr 多年来/d 从事/vi 毛泽东/nr 和/cc [中共/n 党史/n]/nz 文献/n 研究/vn 以及/cc 电影/n 、/w [电视/n 文献片/n]/nz 撰稿/vi ，/w 著述/nz 和/cc [影视/b 作品/n]/nz 多次/mq 获奖/vn 。/w 
陈晋/nr 认为/v ：/w “/w 毛泽东/nr 的/ude1 阅读/vn 史/ng ，/w 从/p 一个/mq 方面/n 反映/v 了/ule 他/rr 的/ude1 精神/n 成长/vi 史/ng 、/w 认识/v 发展史/n 、/w 思想/n 升华/vi 史/ng 、/w 知识/n 愉悦/a 和/cc [情感/n 表达/v]/nz 史/ng 。/w ”/w 
去世/vi 当天/t 仍/d 阅读/v 近/a [3/m 小时/n]/mq 
毛泽东/nr 一生/n 究竟/d 读/v 了/ule 多少/ry 书/n ，/w 读过/v 哪些/ry 书/n ，/w 无法/v 做/v 完备/a 统计/vn 。/w 但/c 有/vyou 据/p 可/v 查/v 的/ude1 是/vshi ，/w 毛泽东/nr 去世/vi 后/f ，/w 在/p 中南海/ns 住处/n 留存/v 的/ude1 藏书/n ，/w 即/v 达/v 1万余种/m ，/w 近/a [10/m 万/d 册/q]/mq 。/w 一些/mq 书/n 中/f 留下/v 了/ule 他/rr 的/ude1 批注/n 和/cc 圈/qv 画/v 。/w 他/rr 读/v 而/cc 未/d 藏/v ，/w 以及/cc 读过/v 藏/v 过/uguo 但/c 后来/t 丢失/v 的/ude1 书籍/n ，/w 更/d 不知/v 几何/n 。/w 
毛泽东/nr 的/ude1 阅读/vn 似乎/d 一刻/mq 也/d 不能/v 停下来/nz 。/w 从/p 1960年代/t 起/vf ，/w 毛泽东/nr 年事已高/vl ，/w 他/rr 不断/d 让/v 人/n 把/pba 一些/mq 经典/n 书籍/n 印成/nz 大字/n 本来/d 读/v 。/w 1972年/t ，/w 会见/v 日本/ns 首相/nnt 田中角荣/nrj 时/ng ，/w 毛泽东/nr 指/v 着/uzhe 堆积/v 在/p 书房/n 里/f 的/ude1 书/n 说/v ：/w “/w 我/rr 有/vyou 读/v 不/d 完/vi 的/ude1 书/n 。/w 每天/r 不/d 读书/vi 就/d 无法/v 生活/vn 。/w ”/w 1975年/t ，/w 他/rr 眼睛/n 不好/a ，/w 还/d 专门/d 请/v 一位/mq 大学/nis 老师/nnt 给/p 他/rr 念书/vi 。/w 
逝世/vi 前/f ，/w 毛泽东/nr 已经/d 说/v 不/d 出/vf 话/n 来/vf ，/w 但/c 脑子/n 清醒/a ，/w 仍然/d 坚持/v 看书/vi 。/w 他/rr 当时/t 看/v 的/ude1 是/vshi 《/w [容/v 斋/ng 随笔/n]/nz 》/w 和/cc 刚刚/d 编译/v 出版/vn 的/ude1 日本/ns 《/w 三木武夫/nrj 及其/cc 政见/n 》/w 。/w 《/w [容/v 斋/ng 随笔/n]/nz 》/w 是/vshi 毛泽东/nr 一生/n 爱不释手/vl 的/ude1 [一/d 本书/r]/mq ；/w 三木武夫/nrj 当时/t 正在/d 竞选/v [日本/ns 自民党/n]/nt 总裁/nnt ，/w 看来/v 毛泽东/nr 临终/vi 前/f 很/d 关注/v 此事/r 。/w 
毛泽东/nr 于/p 1976年9月9日零时/t 10分/t 逝世/vi 。/w 根据/p 病历/n 记录/v ，/w 9月8日/t 那天/r ，/w 他/rr 全身/n 都/d 插/v 了/ule 管子/n ，/w 时而/d 昏迷/v ，/w 时而/d 清醒/a ，/w 清醒/a 过来/vf 就/d 看书/vi 、/w 看/v 文件/n ，/w 共/d [11/m 次/qv]/mq ，/w 用/p 时/ng [2/m 小时/n]/mq [50/m 分钟/qt]/mq 。/w [最后/f 一次/mq]/nz 看/v 文件/n 是/vshi 下午/t 4时37分/t ，/w [7/m 个/q]/mq 多/a 小时/n 后/f 便/d 辞世/v 了/ule 。/w 
读过/v 多/a 国/n 版本/n 的/ude1 《/w [拿破仑/n 传/v]/nz 》/w 
[很多/m 人/n]/mq 都/d 知道/v 毛泽东/nr 喜欢/vi 读/v [中国/ns 历史/n]/nz ，/w 事实上/bl ，/w 他/rr 对/p 西方/ns 历史/n 也/d 相当/d 关注/v 。/w 他/rr 最喜欢/nz 读/v 的/ude1 是/vshi 法国/nsf 近代史/n ，/w 最/d 感兴趣/a 的/ude1 [历史/n 人物/n]/nz 是/vshi 拿破仑/n 。/w 
根据/p 身边/s [工作/vn 人员/n]/nnt 回忆/v ，/w 毛泽东/nr 曾/d 阅读/v 过/uguo 法国/nsf 、/w 英国/ns 、/w 俄国/ns 等/udeng 多/a 国/n 出版/v 的/ude1 《/w [拿破仑/n 传/v]/nz 》/w 。/w 萧乾/nr 夫人/n 文洁若/nr 也/d 谈到/v ，/w “/w 文革/n ”/w 中/f ，/w 为了/p 进一步/d 研究/v 拿破仑/n ，/w 毛泽东/nr 想/v 看/v 法国/nsf 福尔/nrf 写/v 的/ude1 《/w 拿破仑/n 论/v 》/w 。/w 此书/r 无/v 中译本/n ，/w [有关/vn 部门/n]/nz 便/d 找到/v 了/ule 萧乾/nr ，/w 把/pba 他/rr 从/p “/w 五七/m ”/w 干校/nis 调回/vf 北京/ns ，/w 约/d 了/ule 几个人/mq 夜以继日/dl 地/ude2 赶/v 译/vn 。/w 大致/d 一周/mq 的/ude1 时间/n 就/d 出/vf 了/ule 大字/n 本/rz ，/w 送给/v 毛泽东/nr 阅读/v 。/w 此外/c ，/w 毛泽东/nr 当时/t 还/d 嘱/vg 印/b 过/uguo 一种/mq 两/m 函/n [十七/m 册/q]/mq 的/ude1 线装/b 大字/n 本/rz 《/w [拿破仑/n 传/v]/nz 》/w ，/w 供/vi 领导干部/nnt 参阅/v 。/w 
