据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [新闻/n 纵横/v]/nz 》/w 报道/v ，/w [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 近日/t 持续/vd 关注/v 了/ule 安徽省/ns [合肥市/ns 蜀山区/ns 法院/nis]/nt 判决书/n 张冠李戴/vl ，/w 无辜者/nz 被/pbei 监控/vn 十年/mq 的/ude1 事件/n 。/w [蜀山区/ns 法院/nis]/nt 回应/vn 称/v ，/w 是因为/c 采信/nz 了/ule [公安/n 机关/n]/nz 出具/v 的/ude1 [户籍/n 证明/v]/nz ，/w 才/d 导致/v 判决/vn 最初/d 送达/v 时/ng 出现/v 错误/n 。/w 主要/b 责任/n 在/p [公安/n 机关/n]/nz 。/w 
[昨天/t 下午/t]/nz ，/w [合肥市/ns 公安局/nis]/nto 蜀山/ns 分局/nis 就/d 此事/r 做出/v 回应/vn ，/w 承认/v 当初/t 在/p 调取/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 户籍/n 档案/n 时/ng ，/w 办案/vn 民警/nnt 疏忽大意/vl ，/w 没有/v 仔细/ad 调查/vn 核实/v 。/w 目前/t ，/w [合肥市/ns 公安局/nis]/nto 蜀山/ns 分局/nis 已经/d 成立/vi 了/ule 调查组/nis 。/w 
十年/mq 前/f ，/w 一个/mq 化/v 名叫/v 夏/tg 年/qt 的/ude1 [安徽/ns 合肥/ns]/ns 籍/ng 大学生/nnt ，/w 伙同/v 两名/mq 同学/n 抢劫/v ，/w 被/pbei 警察/nnt 抓/v 了/ule 现行/b 。/w 法院/nis 以/p 抢劫罪/nz 判处/v 夏/tg 年/qt 有期徒刑/n 三年/t ，/w 缓刑/vi 四年/t 。/w 但是/c ，/w 随后/d 的/ude1 十年/mq 里/f ，/w 这个/rz 夏/tg 年/qt 继续/v 求学/vn ，/w 最终/d 从事/vi [法律/n 职业/n]/nz 。/w 而/cc 同/p 城/n 同名/vn 同年/d 出生/vi 的/ude1 另一个/mq 夏/tg 年/qt ，/w 却/d 被/pbei 误/v 当作/v 抢劫犯/n ，/w 一直/d 处在/v 警方/n 重点/n 监控/v 范围内/nz 。/w [蜀山区/ns 法院/nis]/nt 副院长/nnt 朱/ag 加强/v 认为/v ，/w 出现/v [这个/rz 问题/n]/nz ，/w 是因为/c 法庭/nis 采信/nz 了/ule [公安/n 机关/n]/nz 出具/v 的/ude1 “/w 无辜者/nz ”/w 夏/tg 年/qt 的/ude1 [户籍/n 证明/v]/nz ：/w 
朱/ag 加强/v ：/w 因为/c [公安/n 机关/n]/nz 是/vshi 法定/b 的/ude1 户籍/n 管理/v 机关/n ，/w 只有/c 它/rr 出具/v 的/ude1 [户籍/n 证明/v]/nz 才/d 是/vshi 合法/a 有效/a ，/w 我们/rr 法院/nis 采信/nz 了/ule 这份/r 证据/n ，/w 所以/c 做出/v 了/ule 判决书/n 当中/f 认定/v 的/ude1 这个/rz 信息/n 。/w 
而/cc 在/p [合肥市/ns 公安局/nis]/nto 蜀山/ns 分局/nis 副局长/nnt 王德军/nr 看来/v ，/w 发生/v 这样/rzv 的/ude1 事情/n ，/w 就是/v 一个/mq 字/n —/w —/w 巧/a ：/w 
王德军/nr ：/w 办案/vn 民警/nnt 根据/p [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 夏甲/nr 的/ude1 交代/vn ，/w 然后/c 我们/rr 的/ude1 办案/vn 民警/nnt 就/d 到/v 这个/rz 派出所/nis 调取/v ，/w 当时/t 这个/rz 派出所/nis 的/ude1 资料/n 显示/v 上面/f ，/w 该/rz 派出所/nis 就/d 有一个/mq 叫/vi 夏甲/nr 的/ude1 人/n ，/w 其实/d 这个/rz 人/n 是/vshi 夏/tg 乙/Mg ，/w 因为/c 这个/rz 上/f 大学/nis 户籍/n 已经/d 调走/nz 了/ule ，/w 已经/d 调/v 到/v 学校/nis 去/vf 了/ule ，/w 当时/t 户籍/n 上/f 也/d 没有/v 这个/rz 人/n 的/ude1 照片/n ，/w 所以/c 我们/rr 民警/nnt 就/d 调取/v 了/ule 派出所/nis 提供/v 的/ude1 这个/rz 实际上/d 是/vshi 夏/tg 乙/Mg 的/ude1 [户籍/n 证明/v]/nz ，/w 就/d 将/d 这个/rz [户籍/n 证明/v]/nz 附/v 到/v 我们/rr 的/ude1 刑事/b 卷/q 里面/f ，/w 依法/d 起诉/v 了/ule 。/w 
事关/v 他人/rr 清白/an 。/w 在/p 案件/n 侦查/v 阶段/n ，/w 面对/v [出生/vi 日期/n]/nz 、/w 籍贯/n 、/w [身份证/n 号/q]/nz 等/udeng 诸多/m 信息/n 不/d 一致/a 的/ude1 两个/mq 夏/tg 年/qt ，/w [公安/n 机关/n]/nz 有/vyou 没有/v 核查/vn 究竟/d 哪一个/mq 才/d 是/vshi 嫌疑人/n 的/ude1 户籍/n 信息/n ？/w 王德军/nr 说/v ，/w 当初/t ，/w 由于/p 办案/vn 民警/nnt 的/ude1 疏忽/vn ，/w 确实/ad 没有/v 做/v 这个/rz 工作/vn ：/w 
王德军/nr 表示/v ，/w 早/a 在/p 2003年/t 下半年/t ，/w [公安/n 机关/n]/nz 发现/v [这个/rz 问题/n]/nz 后/f ，/w 及时/ad 更改/v 相关/vn 信息/n 。/w 但/c 后来/t 由于/p 信息系统/gi 升级/vi 的/ude1 原因/n ，/w 又/d 误将/nz 原有/v [错误/n 信息/n]/nz 导入/v 。/w 因此/c 造成/v 有关/vn 信息/n 十年/mq 来/vf 一直/d 存在/v 。/w 不过/c 目前/t ，/w 相关/vn 信息/n 在/p 当地/s 公安/n 可控/nz 范围内/nz ，/w 已经/d 做/v 了/ule 更正/v ：/w 
王德军/nr ：/w 现在/t 的/ude1 这/rzv 两个人/mq ，/w 系统/n 里/f 已经/d 改/v 过来/vf 了/ule 。/w 就是/v 夏甲/nr 是/vshi 有的/rz ，/w 系统/n 里/f 是/vshi 有/vyou 犯罪/vn 前科/n 的/ude1 。/w 夏/tg 乙/Mg 目前/t 能/v 有的/rz 数据库/n 都/d 已经/d 删除/v 了/ule 。/w 
据/p 王德军/nr 说/v ，/w 公安局/nis 已经/d 多次/mq 向/p 夏/tg 年/qt 及其/cc 家人/n 道歉/vi ，/w 也/d 取得/v 当事者/n 的/ude1 谅解/vn 。/w 对于/p 相关/vn 办案/vn 民警/nnt 的/ude1 疏忽/vn 行为/n ，/w 公安局/nis 也/d 成立/vi 调查组/nis ，/w 并/cc 将/d 对/p 相关/vn 人员/n 予以/vx 追责/nz ：/w 
王德军/nr ：/w 通过/p 我们/rr 纪委/nnt ，/w 正在/d 调查/vn ，/w 对/p 当时/t 调取/v [户籍/n 证明/v]/nz 的/ude1 ，/w 就是/v 办案/vn 的/ude1 民警/nnt ，/w 我们/rr 把/pba 情况/n 调查/vn 清楚/a 以后/f ，/w 也/d 会/v 给/p 他们/rr 相应/vi 的/ude1 处理/vn 的/ude1 。/w 
因/p [办案/vn 人员/n]/nz 的/ude1 一个/mq “/w 小/a 疏忽/vn ”/w ，/w 给/p 无辜者/nz 夏/tg 年/qt 及其/cc 家人/n 带来/v 了/ule 长达/v 十年/mq 的/ude1 困扰/vn 。/w 可以/v 设想/vn ，/w 如果/c 当年/t 的/ude1 办案/vn 民警/nnt 发现/v 嫌疑人/n 供述/nz 的/ude1 [出生/vi 日期/n]/nz 与/cc [户籍/n 证明/v]/nz 中/f 有/vyou 出入/v ，/w 如果/c 能/v 稍微/d 调查/vn 走访/v 一下/mq ，/w 这样/rzv 的/ude1 [乌龙/r 事件/n]/nz ，/w 或许/d 就/d 能避免/nz 。/w 如今/t ，/w 无辜者/nz 身上/s 的/ude1 犯罪/vn 记录/v 消除/v 了/ule ，/w 但/c 此事/r 带给/v 无辜者/nz 及其/cc 家庭/n 造成/v 的/ude1 伤害/vn ，/w 恐怕/d 很难/d 很难/d 在/p 短时间/nz 内/f 抹去/nz 。/w 
