张艺谋/nr 新华社/nt 发/v 
陈婷/nr 新华社/nt 发/v 
大导演/nz 张艺谋/nr “/w 超生/vi 案/ng ”/w 到底/d 该/rz 交/v 多少/ry [社会/n 抚养费/n]/nz ？/w 这/rzv 决定/v 于/p 张艺谋/nr 2000年/t 、/w 2003年/t 和/cc 2005年/t 的/ude1 [实际/n 收入/n]/nz 情况/n 。/w 在/p 有关方面/nz 公布/v 了/ule 张艺谋/nr 这/rzv 三年/t [实际/n 收入/n]/nz 情况/n 、/w 尤其/d 是/vshi 张艺谋/nr 自称/v 期间/f 拍摄/v 《/w [十面/nz 埋伏/v]/nz 》/w 等/udeng [三/m 部/q]/mq 影片/n 的/ude1 导演/nnt 酬金/n 是/vshi 在/p 2010年/t 后/f 才/d 补发/v [一/d 说/v]/mq ，/w 有/vyou 公众/n 质疑/vn ：/w 这种/r 补发/v 收入/n 到底/d 该/rz 算/v 哪/ry 一年/mq 的/ude1 收入/n ？/w 这种/r “/w 补发/v ”/w 收入/n 是否/v 会/v 成为/v 高/a [劳务/n 报酬/n]/nz 群体/n 避税/nz 的/ude1 借口/n ？/w 对此/d ，/w 有/vyou 税务/n 专家/nnt 向/p [羊城/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 表示/v ，/w 补发/v 给/p 个人/n 的/ude1 [劳务/n 报酬/n]/nz 该/rz 计入/v 哪个/ry 年份/n ，/w 应/v 以/p 个人/n 何时/ryt 收到/v 报酬/n 为准/v ；/w 这/rzv 其中/rz 确实/ad 存在/v [税收/n 筹划/v]/nz 的/ude1 空间/n 。/w 
无锡市/ns 人口/n [计生委/nis 主任/nnt]/nnt 许伟英/nr 昨日/t 对/p 记者/nnt 表示/v ，/w 目前/t 调查/vn 进展/vn 顺利/ad ，/w 但/c 除/p 张艺谋/nr 本人/rr 申报/vn 外/f ，/w 仍/d 要/v 对/p 其/rz 收入/n 情况/n 进行/vn 核实/v ，/w 预计/v 近期/t 会/v 给/p 公众/n 一个/mq 满意/v 的/ude1 处理/vn 结果/n 。/w 
此前/t [媒体/n 报道/v]/nz 称/v ，/w [无锡市/ns 滨湖区/ns 人口/n 计生局/nis]/nt 负责人/nnt 已/d 赴京/vi 与/cc 张艺谋/nr 夫妇/n 接洽/v ，/w 并/cc 调取/v 张艺谋/nr (/w 其/rz 妻/ng 陈婷/nr 无/v 工作/vn 无/v 收入/n )/w 名下/n [三/m 个/q]/mq [银行/nis 账户/n]/nz 在/p 2000年/t 、/w 2003年/t 和/cc 2005年/t 的/ude1 流水/n ，/w 查清/v 了/ule 张艺谋/nr 这/rzv 三年/t 的/ude1 [实际/n 收入/n]/nz 。/w [滨湖区/ns 人口/n 计生局/nis]/nt 委托/vn 的/ude1 [代理/vn 律师/nnt]/nnt 透露/v ：/w 2000年/t ，/w 张艺谋/nr 的/ude1 [实际/n 收入/n]/nz 是/vshi 作为/p [广西/ns 电影/n 制片厂/nis]/ntcf 名誉/n 厂长/nnt 的/ude1 工资/n ，/w 全年/n 收入/n 共计/v [2760/m 元/q]/mq (/w [230/m 元/q]/mq ／/w 月/n )/w ；/w 2003年/t 的/ude1 [实际/n 收入/n]/nz 约/d 为/p [106/m 万元/q]/mq ，/w 包括/v 拍摄/vn 某/rz 广告/n 酬金/n [100/m 万元/q]/mq 、/w 执导/v 《/w 印象/n  刘三姐/nr 》/w 劳务费/n [6/m 万元/q]/mq 以及/cc [广西/ns 电影/n 制片厂/nis]/ntcf 工资/n ；/w 2005年/t 的/ude1 [实际/n 收入/n]/nz 约/d 为/p [251/m 万元/q]/mq ，/w 包括/v 《/w 图兰朵/n 》/w 巡演/v 补助费/n 约/d [56/m 万元/q]/mq 、/w 执导/v 《/w 印象/n  刘三姐/nr 》/w 税后/nz 收入/n [161/m 万元/q]/mq 、/w 拍摄/v 某/rz 广告/n 税后/nz 收入/n [34/m 万元/q]/mq 以及/cc [广西/ns 电影/n 制片厂/nis]/ntcf 工资/n 。/w 
上述/b 时间/n ，/w 张艺谋/nr 拍摄/v 了/ule 《/w [幸福/a 时光/n]/nz 》/w 、/w 《/w [十面/nz 埋伏/v]/nz 》/w 、/w 《/w [千里/mq 走单骑/nz]/nz 》/w 和/cc 《/w [满城/ns 尽/vi 带/v 黄金甲/nr]/nz 》/w 等/udeng 电影/n ，/w 为何/ryv 没有/v 导演/nnt 酬金/n ？/w 对此/d 张艺谋/nr 解释/v ：/w “/w 由/p 两家/mq 公司/nis 投资/vn 的/ude1 《/w [幸福/a 时光/n]/nz 》/w 票房/n 很差/d ，/w 再/d 加上/v 两家/mq 投资方/n 闹翻/vi ，/w 我/rr 没收/v 到/v 酬金/n ；/w 《/w [十面/nz 埋伏/v]/nz 》/w 、/w 《/w [千里/mq 走单骑/nz]/nz 》/w 和/cc 《/w [满城/ns 尽/vi 带/v 黄金甲/nr]/nz 》/w ，/w 我/rr 的确/d 签订/v 了/ule 导演/nnt 合约/n ，/w 但/c 当年/t 并/cc 没拿到/nz 酬金/n ，/w 直到/v 2010年/t 才/d 补发/v 给/p 我/rr 。/w ”/w 
这/rzv 句/q “/w 补发/v ”/w 立即/d 引起/v 公众/n 注意/v ：/w 这种/r 收入/n 该/rz 算/v 哪/ry 一年/mq 的/ude1 收入/n ？/w 有/vyou 税务/n 专家/nnt 指出/v ，/w 我国/n 个人所得税/n 是/vshi 实行/v 个人/n [收付/nz 实现/v 制/v]/nz ，/w 即/v 从/p 征收/v 个人所得税/n 的/ude1 角度/n 来说/uls ，/w 是/vshi 以/p 实际/n 拿到/v 钱/n 的/ude1 那个/rz 月份/n 来/vf 计征/nz 个人所得税/n ，/w 因此/c ，/w 如果/c 补发/v 给/p 张艺谋/nr 的/ude1 导演/nnt 酬金/n 在/p 2010年/t 才/d 拿到/v 手/n ，/w 那/rzv 就/d 应该/v 算是/v 2010年/t 的/ude1 收入/n 。/w (/w 记者/nnt 严丽梅/nr )/w 
