据/p 台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 报道/v ，/w [台湾/ns 当局/n]/nz 领导人/nnt 马英九/nr 定于/v 2014年1月1日/t 发表/v 以/p “/w 全民/n 团结/v 拼/vn 经济/n ”/w 为/p 题/n 的/ude1 元旦/t 祝词/n ，/w 聚焦/vi 拼/v 经济/n ，/w 并/cc 将/d 推动/v 土地/n 活化/v 和/cc 都市/n 更新/v ，/w 纾缓/nz 都会/n 区/n 高房价/nz 问题/n 。/w 
据/p 报道/v ，/w 马英九/nr 上任/vi 以来/f ，/w 过去/vf 5年/t 元旦/t 祝词/n ，/w 主要/b 是/vshi 回顾/v 各项/r 施政/b 成果/n ，/w 但/c 2014年/t 元旦/t 祝词/n 将/d 聚焦/vi “/w 拼/v 经济/n ”/w ，/w 并/cc 说明/v 当局/n 未来/t 要/v 努力/ad 的/ude1 重点/n 工作/vn ，/w 希望/v 在/p 新的/a 一年/mq 能/v 让/v 民众/n 有感/v ，/w 与/cc 民间/n 携手/vd ，/w 让/v 2014年/t 成为/v 台湾/ns 的/ude1 经济/n 突破/v 年/qt 。/w 
马英九/nr 说明/v ，/w 为/p 进一步/d 振兴/v 景气/a ，/w 当局/n 将/d 采取/v [三/m 波/n]/mq 财经/n 政策/n ，/w 以/p 更多/ad 积极/ad 的/ude1 作为/p 来/vf 提升/v [民间/n 投资/vn]/nz 意愿/n 。/w 
除/p 大力/d 推动/v 土地/n 活化/v 和/cc 都市/n 更新/v ，/w 全面/ad 清点/v [闲置/vn 土地/n]/nz 或/c 老旧/nz 房舍/n ，/w 以/p 纾缓/nz 都会/n 区/n 高房价/nz 问题/n 外/f ，/w 当局/n 也/d 会/v 在/p [公共/b 投资/vn]/nz 与/cc [创业/vn 投资/vn]/nz 方面/n 拿出/v 积极/ad 的/ude1 对策/n ，/w 包括/v 以/p 自由/a 经济/n 示范区/n 中/f 的/ude1 [桃园/ns 机场/nis]/nz [自由/a 贸易/vn 港区/nz]/nz 为/p 中心/nis ，/w 透过/v 机场/nis 客货运输/n 与/cc [物流/n 服务/vn]/nz 的/ude1 便捷/a 性/ng 与/cc 国际性/n ，/w 吸引/v [相关/vn 产业/n]/nz 在/p 港区/nz 附近/f 群聚/nz 发展/vn 。/w 
马英九/nr 表示/v ，/w 当局/n 也/d 会/v 透过/v 金融/n 、/w “/w 政府/nis 基金/n ”/w 等/udeng 不同/a 管道/n 促进/v [民间/n 投资/vn]/nz 。/w 
此外/c ，/w 他/rr 也/d 将/d 强调/v ，/w 台湾/ns 积极/ad 参与/v [区域/n 经济/n]/nz 整合/vn 的/ude1 必要性/n 。/w 
马英九/nr 在/p 祝词/n 中/f 也/d 将/d 呼吁/v ，/w 台湾/ns 正/d 处在/v [关键/n 时刻/n]/nz ，/w 希望/v 各界/rz 以/p 更多/ad [正面/b 思维/n]/nz ，/w 共同/d 为/p 振兴/v 经济/n [贡献/n 力量/n]/nz 。/w 朝野/n 更/d 应/v 捐弃/v 成见/n ，/w 相互/d 合作/vn ，/w 共同/d 促进/v 经贸/b 的/ude1 自由化/vn 、/w 提升/v 台湾/ns 竞争力/n 。/w 
