朱丽倩/nr 外出/vi 购物/vn 朱丽倩/nr 外出/vi 购物/vn ，/w 还/d 专门/d 与/cc 保镖/nnt 调换/v 位置/n 企图/v 躲避/v 记者/nnt 据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 朱丽倩/nr 自从/p 去年/t 5月/t 为/p 刘德/nr 华诞/n 下/f 女儿/n 向/p 蕙/ng （/w Hanna/x ）/w 后/f ，/w 本来/d 深居简出/vl ，/w 直至/v 近/a 月/n 传出/v 她/rr 再/d 为/p 刘/nz 家/q 怀有/v “/w 慈菇/nz 碇/n ”/w 
朱丽倩/nr 外出/vi 购物/vn 
朱丽倩/nr 外出/vi 购物/vn ，/w 还/d 专门/d 与/cc 保镖/nnt 调换/v 位置/n 企图/v 躲避/v 记者/nnt 。/w 
原/b 标题/n ：/w 刘德华/nr 爱妻/n 为/p 女儿/n 购/v 天价/n 童装/n 保镖/nnt 贴身/a 保护/vn (/w 图/n )/w 
据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 朱丽倩/nr 自从/p 去年/t 5月/t 为/p 刘德/nr 华诞/n 下/f 女儿/n 向/p 蕙/ng （/w Hanna/x ）/w 后/f ，/w 本来/d 深居简出/vl ，/w 直至/v 近/a 月/n 传出/v 她/rr 再/d 为/p 刘/nz 家/q 怀有/v “/w 慈菇/nz 碇/n ”/w (/w 粤语/n 中/f 男丁/n 的/ude1 意思/n )/w ，/w 却/d 忽然/d 经常/d 现身/v ，/w 先后/d 被/pbei 拍/v 到/v 看/v 中医/nnd 和/cc 疑似/nz 产检/nz 外/f ，/w 更高/d 调/v 现身/v 陪/v 老公/n 刘德华/nr 出席/v 红线女/nr 广州/ns 丧礼/n 。/w 日前/t 本报/rz 独家/d 拍/v 到/v 朱丽倩/nr 再度/d 出动/v ，/w 为了/p 迎合/v 向来/d 爱/v 穿/v 唐装/nz 的/ude1 老公/n 刘华/nr ，/w 身穿/v 平底鞋/n 松/ng 身/ng 裙/ng 、/w 肚/ng 凸凸/nz 孕味/nz 甚/dg 浓/a 的/ude1 她/rr ，/w 在/p 妹妹/n 和/cc 保镖/nnt 护送/v 下/f ，/w 在/p [尖沙咀/ns 美丽华/nz 商场/nis]/nt 选购/v 唐装/nz 迎接/v 新年/t 。/w 当/p 她/rr 发现/v 记者/nnt 踪影/n ，/w 即/v 如/v 大逃亡/nz 一样/uyy 急步/nz 离开/v ，/w 全程/n 对/p 提问/vn 不/d 发/v [一/d 言/vg]/mq 的/ude1 她/rr ，/w 为/p 避/v 拍/v 到/v 凸/ag 肚/ng 相/d ，/w 更/d 走错路/nz 兼/v 差点/d 上/f 错/v 保姆车/nz 。/w 
朱丽倩/nr 09年/t 被/pbei 踢爆/nz 已/d 跟/p 刘德华/nr 08年/t 秘/b 婚/ng 以来/f ，/w 继续/v 其/rz 低调/n 作风/n ，/w 未曾/d 试/v 过/uguo 跟/p 老公/n 出席/v [公开/ad 场合/n]/nz ，/w 唯独/d 本月/r 17日/t 却/d 破例/vd ，/w 陪同/v 刘德华/nr 到/v 广州/ns 出席/v 他们/rr 相当/d 敬重/v 的/ude1 前辈/n 女/b 姐/n 的/ude1 丧礼/n ，/w 成为/v 两人/mq 首/q 度/qv 正式/ad 公开/ad 亮相/vi 。/w 
当日/t 在/p 广州/ns ，/w 传/v 已有/v 孕/vg 4个月/t 的/ude1 朱丽情/nr ，/w 身穿/v 绒/ng 长衫/n 很难/d 看到/v 身形/n ，/w 但/c 单/b 看/v 刘华/nr 全程/n 又/d 揽/v 腰/n 又/d 拖/v 手/n 护着/v ，/w 加上/v 同行/n 有/vyou 几名/mq 保镖/nnt ，/w 还有/v 朱丽倩/nr 的/ude1 胞妹/n 朱丽华/nr 和/cc 妹夫/n 陪同/v 出席/v ，/w 从/p 警戒/v 级别/n 达/v 十级/nz 看来/v ，/w 她/rr 确实/ad 怀有/v 刘/nz 家/q “/w 慈菇/nz 碇/n ”/w 。/w 不过/c 刘太未/nr 有/vyou 因/p 再/d 怀/v 宝宝/n 而/cc 减少/v 外出/vn ，/w 反而/d 趁/p 老公/n 近期/t 忙/v 四周/f 飞/vi 宣传/vn 有/vyou 份/q 投资/vn 、/w 监制/vi 兼/v 主演/v 的/ude1 电影/n 《/w 风暴/n 》/w 以及/cc 巡回/vn 演唱会/n ，/w 即/v 拉/v 着/uzhe 胞妹/n 继续/v 出动/v 办年货/nz 。/w 
避/v 镜头/n 走错路/nz 
日前/t 下午五时/t 许/v ，/w 记者/nnt 先/d 在/p 尖沙咀/ns 美丽/a 商场/nis [2/m 楼/n]/mq 的/ude1 专卖/vn 唐装/nz 的/ude1 “/w 锦轩/nz ”/w 发现/v 朱丽倩/nr 和/cc 胞妹/n 朱丽华/nr 在/p 选购/v 服装/n ，/w 当时/t 朱丽华/nr 正在/d 试/v 衣服/n ，/w 而/cc 朱丽倩/nr 已/d 站/vi 到/v 收银/vn 处/n ，/w 一名/mq 保镖/nnt 则/d 在/p 店外/nz 等候/v 。/w 保镖/nnt 很快/d 发现/v 记者/nnt ，/w 即/v 通知/n 老板娘/nnd 离开/v ，/w 两人/mq 撇下/v 在/p 店/n 内/f 的/ude1 朱丽华/nr ，/w 先/d 乘/v 扶/v 身/ng 电梯/n 下/f 到/v 底层/n ，/w 慌乱/a 下/f 差点/d 走错/nz 了/ule 弥敦道/nz 出口/vn ，/w 走到/vf 服装店/nis “/w AmericanEagleOutfitters/x ”/w 再/d 折返/v 。/w 
记者/nnt 向/p 朱丽倩/nr 提问/vn 是否/v 买/v 衣/ng 过年/vi ，/w 以及/cc 有喜/vi 等/udeng 问题/n ，/w 她/rr 都/d 一概/d 不理/v ，/w 其间/f 还/d 突然/ad 跟/p 保镖/nnt 左右/f 交换/v 位置/n ，/w 似乎/d 有心/v 避开/v 镜头/n ，/w 以防/v 被/pbei 拍/v 到/v 凸/ag 肚/ng 相/d 。/w 她/rr 走到/vf 商场/nis 金巴利道/nrf 出口/vn ，/w 没有/v 看清/v 交通/n 情况/n ，/w 便/d 一个/mq 箭步/n 走到/vf [美丽华/nz 酒店/nis]/ntch 门口/s 准备/v 上车/vn ，/w 更/d 差点/d 上/f 错/v 了/ule 后面/f 同样/d 是/vshi 白色/n 的/ude1 保姆车/nz ，/w 要/v 保镖/nnt 提醒/v 才/d 知悉/v ，/w 走回/nz 自己/rr 的/ude1 保姆车/nz 离开/v 。/w 刘华/nr 向来/d 传统/n ，/w 更/d 喜/v 作/v 中式/b 打扮/v ，/w 据知/nz 朱丽倩/nr 为/p 迎合/v 老公/n ，/w 早已/d 是/vshi “/w 锦轩/nz ”/w 的/ude1 熟客/n ，/w 除了/p 尖沙咀/ns 店外/nz ，/w 亦/d 会/v 到/v 中环/s 店/n 扫货/nz ，/w 今/tg 次/qv 专/a 登/v 带/v 胞妹/n 同行/n ，/w 就是/v 准备/vn 为/p 一家/n 置/v 装/v 过/uguo 新年/t 。/w 
