“/w 你/rr 让/v 我/rr 死/v 是/vshi 吧/y ，/w 好/a ，/w 我/rr 这/rzv 就/d 死/v 给/p 你/rr 看/v 。/w ”/w 2013年12月31日/t 凌晨/t 1时/t 许/v ，/w 合肥市/ns 长江/ns 东路/n 上/f 的/ude1 [铜陵/ns 路/n 高架桥/n]/nz 桥面/n 上/f ，/w 合肥/ns 的哥/n 袁玉中/nr 行驶/vi 至/p 此时/r ，/w 坐/v 在/p 副驾驶/nnt 座位/n 上/f 的/ude1 小娟/nz (/w 化名/v )/w ，/w 突然/ad 掏出/v 一把/mq 弹簧刀/nz ，/w 准备/v 割/v 腕/ng 。/w 见/v 此/rzs ，/w 袁玉中/nr 一/m 手握/v 稳/a 方向盘/n ，/w 把/pba 车/n 靠/v 路边/s 停靠/v ，/w 一手/d 夺/v 下/f 了/ule 小娟/nz 的/ude1 刀/n 。/w 
袁玉中/nr ，/w [42/m 岁/qt]/mq ，/w 是/vshi 合肥市/ns 大众/ntc 出租车/n 有限公司/nis 的/ude1 的哥/n 。/w 当日/t 1时/t 刚/d 过/uguo ，/w 袁玉中/nr 开车/vi 经过/p 宁国路/nr 酒吧/nis 一条街/mq 时/ng ，/w 两名/mq 20多岁/m 的/ude1 女子/n 拦住/v 了/ule 他/rr 的/ude1 车/n 。/w 随后/d ，/w 一名/mq 女子/n 坐/v 上/f 了/ule 副驾驶/nnt 座/q ，/w 另外/c 一名/mq 女子/n 坐/v 在/p 了/ule 车/n 后排/n 。/w “/w 上车/v 后/f ，/w 副驾驶/nnt 上/f 的/ude1 女子/n 虽/c 没/d 喝酒/vi ，/w 但/c 一拨/nz 通电话/vi 就/d 开始/v 骂/vn ，/w 没/d 说几句/nz 就/d 哭/v 了/ule 。/w ”/w 袁玉中/nr 起初/d 没/d 怎么/ryv 劝/v ，/w 不料/d ，/w 打电话/vi 的/ude1 女子/n 情绪/n 却/d 越/d 说/v 越/d 激动/a ，/w “/w 听得/v 出来/vf ，/w 她/rr 是/vshi 在/p 跟/p 男友/n 吵架/vi 。/w ”/w 
车子/n 经过/p 长江/ns 东大街/ns 时/ng ，/w 袁玉中/nr 问/v 打电话/vi 女子/n ，/w “/w 需要/v 上/f [铜陵/ns 路/n 高架桥/n]/nz ，/w 去/vf 北/f 二环路/ns 的/ude1 家天下/nz 小区/n 吗/y ？/w ”/w 该/rz 女子/n “/w 嗯/e ”/w 了/ule 一声/mq ，/w 继续/v 哭/v 。/w 袁玉中/nr 说/v ，/w 不料/d ，/w 车子/n 行驶/vi 到/v [铜陵/ns 路/n 高架桥/n]/nz 和/cc 长江/ns 东路/n 交口/n 时/ng ，/w 打电话/vi 的/ude1 女子/n 激动/a 地/ude2 说/v ，/w “/w 你/rr 让/v 我/rr 死/v 是/vshi 吧/y ，/w 好/a ，/w 我/rr 这/rzv 就/d 死/v 给/p 你/rr 看/v 。/w ”/w 说完/v 就/d 挂断/nz 了/ule 电话/n 。/w 接着/c 从/p 挎包/n 里/f 掏出/v 了/ule 一个/mq 弹簧刀/nz ，/w 准备/v 割/v 腕/ng 轻生/vn 。/w “/w 姑娘/n ，/w 有/vyou 什么/ry 事情/n 想不开/vl 的/ude1 ，/w 不能/v 这样/rzv ！/w ”/w 眼见/v 刀子/n 要/v 划/v 上/f 女子/n 的/ude1 脉搏/nhd ，/w 袁玉中/nr 一/m 手握/v 稳/a 方向盘/n ，/w 把/pba 车/n 停靠/v 路边/s ，/w 一手/d 夺/v 下/f 了/ule 小娟/nz 的/ude1 弹簧刀/nz 。/w 短短/z [十几/m 秒/qt]/mq 内/f ，/w 成功/a 化解/v 险情/n 。/w 随后/d ，/w 袁玉中/nr 报警/vn 。/w 
处警/v 民警/nnt 赶到/v 后/f 得知/v ，/w 该/rz 女子/n 名叫/v 小娟/nz ，/w [25/m 岁/qt]/mq ，/w 东北/ns 人/n 。/w 当晚/t 跟/p 男友/n 小宁/nz (/w 化名/v )/w 在/p 宁国路/nr 发生/v 矛盾/an ，/w 小宁/nz 一气之下/n 掌掴/nz 了/ule 女友/n ，/w 两人/mq 各自/rr 离开/v 。/w 在/p 出租车/n 上/f ，/w 小娟/nz 打通/v 小宁/nz 电话/n ，/w 跟/p 男友/n 再次/d 吵/v 起来/vf ，/w 随后/d 发生/v 了/ule 割/v 腕/ng 一幕/nz 。/w 1:30/m ，/w 小宁/nz 得知/v 女友/n 轻生/vn 被/pbei 救/v 后/f ，/w 也/d 赶到/v 了/ule 高架桥/n 上/f 。/w 袁玉/nr 中看/a 两人/mq 情绪/n 逐渐/d 稳定/an ，/w 便/d 谢绝/v 了/ule 民警/nnt 的/ude1 帮助/vn 。/w “/w 我/rr 把/pba 他们/rr 俩/m 叫/vi 进/vf 了/ule 出租车/n 内/f ，/w 好言相劝/l 。/w 没/d 一会儿/mq ，/w 他们/rr 就/d 和好/vi 了/ule 。/w ”/w 当晚/t ，/w 袁玉中/nr 还/d 把/pba 这/rzv 对/p 情侣/n 免费/vd 送/v 回/v 了/ule 家/q 。/w 
