人民网/nz 北京/ns 1月21日/t 电/n （/w 熊旭/nr 实习生/nnt 潘金洁/nr 琼/b ）/w 随着/p 越来越/d 接近/v 过年/vn ，/w 全国/n 各/rz 大中小学生/n 们/k 陆续/d 迎来/v 了/ule 2014年/t 寒假/t 。/w 说起/v [寒假/t 作业/vn]/nz 来/vf ，/w 学生/nnt 们/k 都/d 把/pba 它们/rr 堪称/v 是/vshi 假期/t 的/ude1 负担/n ，/w 但/c 近年来/dl ，/w 教育部/nt 与/cc 各省/r 市级/b 教育/v 部门/n 对/p 减负/v 提出/v 了/ule 明确/a 要求/n ，/w 为了/p 减负/v ，/w 不少/m 老师/nnt 们/k 也/d 开始/v 发挥/vn 创意/n ，/w 想出/vf 了/ule 各种/rz 五花八门/bl 的/ude1 创意/n [寒假/t 作业/vn]/nz 。/w 这/rzv 其中/rz 有/vyou 吃/v 小吃/n ，/w 陪/v 爸妈/n 上班/vi ，/w 观察/v 父母/n 的/ude1 一天/mq 等/udeng 创意/n [寒假/t 作业/vn]/nz ，/w 受到/v 了/ule 孩子们/nz 的/ude1 欢迎/vn 。/w 
[成都/ns 泡桐树/n 小学/nis]/nt (/w 西区/ns )/w [三/m 年级/n]/mq 的/ude1 小学生/nnd ，/w 每人/r 都/d 领到/v 了/ule 一张/mq 作业/vn 表/n ，/w 上面/f 写/v 着/uzhe ，/w “/w 成都/ns 就/d 像/v 是/vshi 一个/mq 巨大/a 的/ude1 美食城/n …/w …/w 这个/rz 寒假/t ，/w 就/d 让/v 我们/rr 一起/s 去/vf 品味/v 美食/n 成都/ns ，/w 体验/v 成都/ns 人/n 的/ude1 幸福/a 年华/n 吧/y ！/w ”/w 是/vshi 的/ude1 ，/w 没错/vi ，/w 他们/rr 的/ude1 [寒假/t 作业/vn]/nz 就是/v “/w 吃/v 小吃/n ”/w 。/w 
作业/vn 要求/n ：/w 孩子们/nz 逛逛/v 成都/ns 大/a 庙会/n ，/w 在/p 品味/v [三/m 国/n 文化/n]/nz 、/w [民族/n 文化/n]/nz 和/cc 民间/n 传统/n 的/ude1 时候/n ，/w 尝/v 下/f 各种/rz 美味/n ，/w 然后/c 用/p 步行/vi 的/ude1 方式/n 游览/v 大街小巷/n ，/w 品味/v 名小吃/nz ，/w 了解/v 名小吃/nz 的/ude1 历史/n 由来/n 和/cc 故事/n ，/w 了解/v 小吃/n 的/ude1 歌曲/n 和/cc 童谣/n 。/w 同时/c ，/w 用/p 照片/n 记录/v 下/f 行踪/n 和/cc 尝过/nz 的/ude1 小吃/n ，/w 做成/v 一张/mq [成都/ns 美食/n]/nz 小报/n 。/w 当然/d ，/w 如/v 你/rr 想/v “/w 高洋/nr 上/f ”/w 一些/mq ，/w 还/d 可/v 做成/v 一张/mq 英文/nz 小报/n 。/w 
收到/v 这份/r [寒假/t 作业/vn]/nz ，/w 孩子们/nz 都/d 说/v “/w 不难/d ，/w 很/d 喜欢/vi ！/w ”/w 
