人民网/nz 北京/ns 1月21日/t 电/n （/w 记者/nnt 林露/nr 实习生/nnt 曹嘉馨/nr ）/w 今天/t ，/w [国家/n 发改委/nis]/nto 、/w 教育部/nt 等/udeng 十二/m 部门/n 联合/vd 发布/v 《/w 关于/p 加快/v 实施/vn 信息/n 惠民/ns 工程/n 有关/vn 工作/vn 的/ude1 通知/n 》/w 。/w 通知/n 提出/v ，/w [就业/vn 服务/vn]/nz 信息/n [惠民/ns 行动/vn]/nz 计划/n 是/vshi 实施/v 信息/n 惠民/ns 工程/n 的/ude1 重点/n 任务/n ，/w 将/d 建立/v 覆盖/vn 全国/n 的/ude1 公共/b 就业/vn [信息/n 服务/vn]/nz 平台/n ，/w 推动/v 就业/vn 信息/n 全国/n 联网/vi 。/w 
据/p 了解/v ，/w [就业/vn 服务/vn]/nz 信息/n [惠民/ns 行动/vn]/nz 计划/n 由/p [人力/n 资源/n 社会保障部/nis]/nt 牵头/vi 会同/v [有关/vn 部门/n]/nz 组织/n 实施/v 。/w 以/p 建立/v 更加/d 方便/a 快捷/z 、/w 覆盖/v 全国/n 的/ude1 公共/b 就业/vn [信息/n 服务/vn]/nz 平台/n 为/p 目标/n ，/w 建设/v [高校/n 毕业生/n]/nz 、/w 农村/n 转移/v 劳动者/n 、/w [就业/vn 困难/an 人员/n]/nz 数据库/n ，/w 制定/v 就业/vn [信息/n 服务/vn]/nz 标准/n ，/w 鼓励/v 职业/n [中介/n 机构/n]/nz 和/cc 相关/vn [人力/n 资源/n]/nz 服务/v 企业/n 广泛/a 参加/v ，/w 推动/v 就业/vn 信息/n 全国/n 联网/vi ，/w 面向/v 各类/r 劳动者/n 和/cc [用/p 人/n 单位/n]/nz 开展/v 政策/n 咨询/vn 、/w [信息/n 发布/v]/nz 、/w [职业/n 指导/vn]/nz 、/w 就业/vn [失业/vn 登记/vn]/nz 和/cc [享受/v 政府/nis]/nt 网上/s 经办/vn 服务/vn ，/w 创造/v 平等/a [就业/vn 机会/n]/nz ，/w 促进/v [社会/n 就业/vn]/nz 更加/d 充分/ad 。/w 
