随着/p 雾霾/nz 的/ude1 加剧/vn ，/w 是不是/v 该/rz 重修/v 《/w [北京市/ns 烟花/n 爆竹/n 安全/an 管理/vn 规定/n]/nz 》/w ，/w 恢复/v “/w 禁放令/nz ”/w ？/w 这/rzv 成为/v 部分/n 人大代表/nnt 关注/v 的/ude1 话题/n 。/w 继/vg 去年/t 人代会/nis 上/f 潘石屹/nr 等/udeng 市/n 人大代表/nnt 呼吁/v 恢复/vn 禁放令/nz 之后/f ，/w 在/p 今年/t 的/ude1 人代会/nis 上/f ，/w 市/n 人大代表/nnt 陈绍枢/nr 再次/d 建议/n 在/p 城/n [六/m 区/n]/mq 禁止/v [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz 。/w 
“/w 爆竹声/n 中/f [一/d 岁/qt]/mq 除/p ，/w [春风/n 送/v 暖/a 入/v 屠苏/n]/nz 。/w [千门/nz 万/d 户/q]/nz 曈曈/nz 日/b ，/w 总/b 把/pba 新桃换旧符/n 。/w ”/w 王安石/nr 所/usuo 写/v 的/ude1 《/w 元/q 日/b 》/w 体现/v 了/ule 在/p 爆竹声/n 中/f 贺岁/vn 的/ude1 场景/n 。/w 陈绍枢/nr 表示/v ，/w 爆竹/n 虽然/c 能/v 给/p 节日/n 增添/v 欢乐/a 气氛/n ，/w 但/c 放鞭炮/nz 释放/v 的/ude1 烟尘/n ，/w 溅出/nz 的/ude1 火星/ns ，/w 容易/ad 造成/v 环境污染/gg ，/w 一些/mq 烈性/b 爆竹/n 每年/r 都会/n 造成/v 一些/mq [人员/n 伤亡/vn]/nz 。/w 
陈绍枢/nr 用/p 数据分析/gi 说/v ，/w 2005年/t 以来/f 实行/v 的/ude1 限/vn 放/v 政策/n 有/vyou 弊端/n 。/w 首先/d 是/vshi 污染/vn 严重/a 。/w 
2012/m 年除夕/nz 的/ude1 北京/ns [烟花/n 爆竹/n]/nz 声/qv 此起彼伏/vl ，/w [空气/n 质量/n]/nz 急转直下/vl 。/w [北京市/ns 环境保护/gg 监测/vn 中心/nis]/nt [数据/n 显示/v]/nz ，/w 当天/t 凌晨/t [2/m 点/qt]/mq 过半/vi 监测/v 子/ng 站/vi 的/ude1 PM10/x 的/ude1 小时/n 浓度/n 超过/v [1000/m 微克/gb]/mq //w 立方米/q ，/w [车公庄/ns 站/vi]/nz PM2/x ./w 5/m 的/ude1 小时/n 浓度/n 峰值/n 一度/d 达到/v [1593/m 微克/gb]/mq //w 立方米/q ，/w 是/vshi 前晚/nz 6时/t 浓度/n 数值/n （/w [20/m 微克/gb]/mq //w 立方米/q ）/w 的/ude1 近/a [80/m 倍/q]/mq 。/w 
2013年/t [车公庄/ns 站/vi]/nz PM2/x ./w 5/m [研究/vn 性/ng 监测/vn]/nz [数据/n 显示/v]/nz ，/w 从/p 22日19时/t 以后/f ，/w PM2/x ./w 5/m 的/ude1 浓度/n 开始/v 升高/vn ，/w 凌晨/t 1时/t 到/v 3时/t 之间/f ，/w 每/rz 立方米/q 均/d 超过/v [1000/m 微克/gb]/mq ，/w 其中/rz 凌晨/t 1时/t 达到/v 峰值/n ，/w 最高/a 小时/n 浓度/n 在/p 每/rz 立方米/q [1593/m 微克/gb]/mq 。/w 直至/v 23日7时/t ，/w 浓度/n 值/n 才/d 从/p 每/rz 立方米/q [几百/m 微克/gb]/mq 降至/vf 每/rz 立方米/q [40/m 微克/gb]/mq 。/w 
专家/nnt 指出/v ，/w [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz 会/v 直接/ad 导致/v 大气/n 环境污染/gg 问题/n 。/w [烟花/n 爆竹/n]/nz 里/f 含有/v 大量/m 硝/n 、/w 硫磺/n 等/udeng 助燃性/nz 材料/n ，/w 燃放/v 后/f ，/w 很多/m 细小/a 颗粒物/n 、/w 二氧化硫/n 等/udeng 化学/n 颗粒物/n 以及/cc 镁/n 、/w 铜/n 、/w 铯/n 、/w 锶/ng 等/udeng 稀有金属/n 颗粒物/n 都会/n 留存/v 在/p 空气/n 中/f 。/w 由于/p [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz ，/w 北京/ns 的/ude1 各项/r [颗粒物/n 污染/vn]/nz 浓度/n 会/v 频/ag 现/tg 峰值/n 。/w 
除了/p 造成/v [空气/n 污染/vn]/nz ，/w 陈绍枢/nr 认为/v ，/w 燃放/v 烟花/n 还/d 制造/vn 了/ule 大量/m 的/ude1 垃圾/n 。/w [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2011年/t 出动/v [环卫/n 工人/nnt]/nz [24716/m 名/q]/mq ，/w [春节/t 期间/f]/nz 清扫/v 爆竹/n 皮/n [2680/m 吨/q]/mq （/w 除夕夜/t [58/m ./w 6/m 吨/q]/mq ）/w ，/w 2012年/t 出动/v [环卫/n 工人/nnt]/nz [24870/m 名/q]/mq ，/w [春节/t 期间/f]/nz 清扫/v 爆竹/n 皮/n [1742/m 吨/q]/mq （/w 除夕夜/t 179余吨/m ）/w ，/w 2013年/t 出动/v [环卫/n 工人/nnt]/nz [27293/m 名/q]/mq ，/w [春节/t 期间/f]/nz 清扫/v 爆竹/n 皮/n [1586/m ./w 39/m 吨/q]/mq （/w 除夕夜/t [43/m ./w 04/m 吨/q]/mq ）/w 。/w 
此外/c ，/w 燃放/v 烟花/n 还/d 容易/ad 伤/v 人/n 及/cc 引起/v 火情/n 。/w 陈绍枢/nr 认为/v ，/w 如果/c 不禁/d 放/v ，/w 到/v 了/ule [春节/t 期间/f]/nz ，/w 必定/d 是/vshi 爆竹声/n 响彻/v 京城/n ，/w 限/v 放/v 区/n 形同虚设/vl 。/w 因此/c ，/w 他/rr 建议/n 在/p 北京/ns 城区/n (/w 东城区/ns 、/w 西城区/ns 、/w 朝阳区/ns 、/w 海淀区/ns 、/w 丰台区/ns 、/w 石景山区/ns )/w 实行/v 禁止/vn [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz 的/ude1 规定/n 。/w （/w 记者/nnt 杨昌平/nr ）/w 
