人民网/nz 上海/ns 1月21日/t 电/n 20日/t ，/w [上海市/ns 政协/nis]/nto [十二/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 举行/v 两场/mq 大会/n 发言/vi ，/w [27/m 位/q]/mq 政协/nis 委员/nnt 先后/d 发言/vi 。/w 中共/n [上海/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 韩正/nr 参加/v 了/ule 下午/t 的/ude1 会议/n ，/w 认真/ad 聆听/v 委员/nnt 们/k 的/ude1 [意见/n 建议/n]/nz 。/w [上海市/ns 政协/nis]/nto 主席/nnt 吴志明/nr 出席/v 。/w 
会场/n 气氛/n 热烈/a ，/w 委员/nnt 直言/vi [意见/n 建议/n]/nz 。/w 上海市/ns 领导/n 李希/nr 、/w 屠光绍/nr 、/w 沙海林/nr 、/w 尹弘/nr 、/w 赵雯/nr 分别/d 参加/v 会议/n 。/w 
上午/t 的/ude1 大会/n 发言/vi 中/f ，/w 周秀芬/nr 委员/nnt 代表/nnt [民盟/n 市委/nis]/nt 作/v “/w 吸引/v [金融/n 机构/n]/nz 功能性/n 总部/nis ，/w 助推/vn [国际/n 金融/n 中心/nis]/nt 建设/vn ”/w 、/w 吴萌/nr 委员/nnt 代表/nnt [市/n 总工会/nis]/nt 作/v “/w 关于/p 提升/v 职工/nnt 技能/n 素质/n 、/w 推动/v 技工/nnt 大国/n 建设/vn 的/ude1 建议/n ”/w 、/w 李建国/nr 委员/nnt 代表/nnt 体育界/n 作/v “/w 我们/rr 走/v 在/p 幸福/a 的/ude1 绿道/nz 上/f ”/w 、/w 吴毅/nr 委员/nnt 代表/nnt [民进/n 市委/nis]/nt 作/v “/w 对/p 上海/ns 新建/v 大型/b 居住区/n 建设/vn 和/cc 管理/vn 的/ude1 建议/n ”/w 、/w 陈芳源/nr 委员/nnt 代表/nnt [农工党/n 市委/nis]/nt 作/v “/w 关于/p 进一步/d 加强/v 本市/r 防治/vn 出生缺陷/gb 的/ude1 措施/n 与/cc 建议/n ”/w 、/w 黄震/nr 委员/nnt 作/v “/w 慕/vg 课/n （/w MOOCs/x ）/w ,/w 上海/ns 教育/vn 的/ude1 机遇/n 与/cc 挑战/vn ”/w 、/w 李伟文/nr 委员/nnt 代表/nnt [台盟/nz 市委/nis]/nt 作/v “/w 借力/nz 上海/ns 自贸区/nz 、/w 加快/v 沪/b 台/q 人民币/n 业务/n 多层次/n 合作/vn ”/w 、/w 刘毛伢/nr 委员/nnt 代表/nnt 无党派人士/n 作/v “/w 运用/v [市场/n 机制/n]/nz 治理/vn 土壤污染/gg 等/udeng [生态/n 环境/n 问题/n]/nz ”/w 、/w 廖岷/nr 委员/nnt 作/v “/w 关于/p 支持/v 商业银行/nis 发展/v [科技型/b 小企业/n]/nz [信用/n 贷款/n]/nz 的/ude1 政策/n 建议/n ”/w ，/w 汪亮/nr 委员/nnt 作/v “/w 积极/ad 发展/v 平台/n 经济/n ，/w 增强/v 上海/ns 参与/v 全球/n [资源/n 配置/vn]/nz 的/ude1 能力/n ”/w 、/w 朱建国/nr 委员/nnt 作/v “/w 建立/v 与/cc [国际/n 大都市/n]/nz 相适应/nz 的/ude1 现代/ntc [家政/n 服务/vn]/nz 体系/n ”/w 、/w 李明/nr 委员/nnt 作/v “/w 深化/v 教育/vn 领域/n 综合/vn 改革/vn ，/w 打造/v [职业/n 教育/vn]/nz ‘/w 升级版/nz ’/w ”/w 、/w 龚新高/nr 委员/nnt 代表/nnt [致公党/nt 市委/nis]/nt 作/v “/w 加大/v 力度/n 治理/vn PM2/x ./w 5/m 还要/d 从/p 我们/rr 自身/rr 做起/v ”/w 的/ude1 发言/vn 。/w 
下午/t 的/ude1 发言/vn 中/f ，/w 方怀瑾/nr 委员/nnt 代表/nnt [民建/n 市委/nis]/nt 作/v “/w 以/p [制度/n 设计/vn]/nz 为/p 导航/vn ，/w 把/pba 自贸区/nz 建设/vn 成/v 投资/vn 热土/n 、/w 经营/v 热土/n 、/w 管理/v 净土/n ”/w 、/w 孙宁/nr 委员/nnt 作/v “/w 关于/p 加强/v [国防/n 教育/vn]/nz 社会化/vn 建设/vn 的/ude1 建议/n ”/w 、/w 汪小澍/nr 委员/nnt 代表/nnt 市政协/n 对外/vn 友好/a 委/ng 作/v “/w 提升/v 上海/ns 对外/vn 交流/v 影响力/n 若干/m 建议/n ”/w 、/w 张新生/nr 委员/nnt 代表/nnt 市政协/n 经济/n 委/ng 作/v “/w 上海/ns 要/v 更加/d 重视/v 对/p 自/p 贸/vg 试验区/n 可/v 复制/vn 可/v 推广/vn 经验/n 的/ude1 同步/vn 验证/v ”/w 、/w 臧志军/nr 委员/nnt 代表/nnt [民革/n 市委/nis]/nt 作/v “/w 上海/ns 审改/nz ，/w 再接再厉/vl ”/w 、/w 屠海鸣/nr 委员/nnt 作/v “/w 关于/p 上海/ns 积极/ad 应对/v 参与/vn 全球/n 高端/nz 人才/n 竞争/vn 的/ude1 建议/n ”/w 、/w 徐玉芳/nr 委员/nnt 代表/nnt [九三学社/nt 市委/nis]/nt 作/v “/w 创新/vi [知识产权/nz 保护/vn]/nz 机制/n ，/w 加速/vi 推进/vi 上海/ns 转型/vn 发展/vn ”/w 、/w 朱鸣/nr 委员/nnt 代表/nnt 市/n 妇联/nis 作/v “/w 发挥/v 妇女/n 在/p 基层/n 社会/n 治理/vn 中/f 的/ude1 独特/a 作用/n ”/w 、/w 陈丽/nr 委员/nnt 作/v “/w 关于/p 大力/d 倡导/v [志愿/n 服务/vn]/nz ，/w 让/v 志愿/n 精神/n 深入/ad 申城/ns 的/ude1 建议/n ”/w 、/w 林凯文/nr 委员/nnt 代表/nnt [市/n 工商联/nis]/nt 作/v “/w 关于/p 提升/v 土地/n 节约/v 利用/vn 水平/n 、/w 促进/v [产业/n 转型/vn 升级/vi]/nz 的/ude1 建议/n ”/w 、/w 关百豪/nr 委员/nnt 作/v “/w 积极/ad 推进/vi 中国/ns 上海/ns 自贸区/nz 的/ude1 建设/vn 和/cc 发展/vn ”/w 、/w 栗芳/nr 委员/nnt 代表/nnt 团市委/nis 和/cc 市/n 青联/nis 作/v “/w 为/p [社会/n 组织/n]/nz 培育/v ‘/w 青年/n 好/a 领袖/nnt ’/w ”/w 、/w 殷啸虎/nr 委员/nnt 作/v “/w 破解/v 住宅/n [公共/b 设施/n]/nz 维修/v 难题/n 的/ude1 对策/n 建议/n ”/w 、/w 江海洋/nr 代表/nnt 文艺界/n 作/v “/w [文化/n 建设/vn]/nz 是/vshi 历史/n 赋予/v 我们/rr 的/ude1 使命/n ”/w 的/ude1 发言/vn 。/w 
据介绍/nz ，/w 此次/rz 大会/n 发言/vi 参与/v 面广/nz ，/w 发言人/nnt 涵盖/v [各/rz 民主党派/n]/nz 、/w 无党派人士/n 、/w 工商联/nis 、/w 人民团体/n 、/w 界别/n 、/w [政协/nis 专门/d 委员会/nis]/nt 以及/cc 委员/nnt 个人/n 。/w 发言/vi 内容/n 丰富/a ，/w 涉及/v 上海/ns 经济/n 、/w 政治/n 、/w 社会/n 、/w 文化/n 、/w [生态/n 文明/n]/nz 等/udeng 方面/n ，/w 贴近/v 群众/n 、/w 贴近/v 基层/n 、/w 贴近/v 实际/n 、/w 贴近/v 民生/n 。/w 大会/n 共/d 收到/v [103/m 篇/q]/mq 大会/n 发言稿/n ，/w 所有/b 发言稿/n 将/d 汇编/n 成册/vi ，/w 报送/v 市委/nis 市政府/n [有关/vn 部门/n]/nz 。/w 
