人民网/nz 上海/ns 1月21日/t 电/n 郑建华/nr 代表/nnt 在/p 参加/v 养老/vn 专题/n 审议/v 时/ng 提到/v ，/w 同样/d 是/vshi [一线/n 城市/n]/nz ，/w 上海/ns 却/d 达/v 不到/v 北京/ns 、/w 广州/ns 的/ude1 退休金/n 比例/n ，/w “/w 2004年/t 上海/ns 的/ude1 退休金/n 平均/a 是/vshi 927/m ，/w 北京/ns 是/vshi 966/m ，/w 广州/ns 是/vshi 934/m ，/w 到/v ,/w 2012年/t 上海/ns 的/ude1 平均/a 退休金/n 是/vshi 2087/m ，/w 北京/ns 是/vshi 2573/m ，/w 广州/ns 是/vshi 2614/m 。/w ”/w 
郑建华/nr 说/v ，/w 上海/ns 作为/p [一线/n 城市/n]/nz ，/w 生活/vn 成本/n 很高/d ，/w 历史/n 上/f 都/d 是/vshi 兄弟/n 省市/n 攀比/v 上海/ns 的/ude1 收入/n ，/w 现在/t 是/vshi 上海/ns 攀比/v 兄弟/n 省市/n 的/ude1 退休金/n ，/w “/w 上海/ns 改革开放/v 硕果累累/vl ，/w 这些/rz 老年人/n 为/p 改革开放/v 做出/v 了/ule 巨大/a 的/ude1 贡献/n ，/w 我们/rr 不/d 要求/n 全国/n 第一位/mq ，/w 最/d 起码/d 能够/v 跟/p 上海/ns 的/ude1 生活/vn 成本/n ，/w 能够/v 和/cc [一线/n 城市/n]/nz 有所/v 持平/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 我/rr 作为/p 代表/nnt 来说/uls 广大/b 老百姓/n 的/ude1 心声/n 。/w ”/w 
此外/c ，/w 郑建华/nr 还/d 建议/n ，/w 人大/nis 应该/v 在/p 2014年/t 立法/vn ，/w 按照/p 上海/ns 的/ude1 [户籍/n 人口/n]/nz ，/w [60/m 岁/qt]/mq 以上/f 老人/n 的/ude1 实际/n 数字/n ，/w 按照/p 人头费/n 来/vf 计算/v ，/w “/w 这样/rzv 的话/udh ，/w 我们/rr 做/v 老龄/b 工作/vn 就/d 有/vyou 经费/n 保障/vn 了/ule ，/w [巧妇/n 难为/v 无米之炊/n]/nz ，/w 建议/n 财政/n 这/rzv 一块/s 的/ude1 领导/n 是不是/v 可以/v 考虑/vn 一下/mq 。/w ”/w （/w 唐小丽/nr ）/w 
