人民网/nz 上海/ns 1月21日/t 电/n [上海/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 韩正/nr [今天/t 下午/t]/nz 在/p 金山区/ns 代表团/n 参加/v 审议/vn 时/ng 说/v ，/w 郊区/s 发展/v 关系/n 上海/ns “/w [四/m 个/q]/mq 中心/nis ”/w 和/cc 社会主义/n 现代化/vn [国际/n 大都市/n]/nz 建设/v 进程/n ，/w [结构/n 调整/vn]/nz 、/w [产业/n 升级/vi]/nz 的/ude1 力度/n 要/v 更大/d 一点/mq ，/w [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 、/w [公共/b 服务/vn]/nz 水平/n 提高/v 的/ude1 步子/n 要/v 更快/d 一点/mq ，/w 千方百计/dl 提高/v [农民/nnt 收入/n]/nz 的/ude1 措施/n 要/v 更/d 实/ad 一点/mq ，/w 促进/v [城乡/n 一体化/vn]/nz 发展/vn 。/w 
下午/t 市/n 人代会/nis 第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz 一/m 结束/v ，/w 韩正/nr 代表/nnt 就/d 来到/v 金山区/ns 代表团/n ，/w 与/cc 大家/rr 一起/s 审议/v 。/w 代表/nnt 们/k 言简意赅/al ，/w 直奔/v 主题/n 。/w 倪/x 向/p 军代表/nnt 认为/v 要/v 加大/v [产业/n 结构/n 调整/vn]/nz 升级/vi 力度/n ，/w 实现/v [产/v 城/n 融合/v]/nz ，/w 带动/v 金山/n 发展/vn 。/w 张斌/nr 代表/nnt 说/v ，/w 上海/ns 有/vyou [110/m 个/q]/mq 镇/n ，/w 如果/c 每个/r 镇/n 都/d 能/v 建设/vn 成为/v 美丽/a 小镇/n ，/w 城市/n 发展/vn 会/v 更/d 丰富/a ，/w 而/cc 目前/t 的/ude1 短板/nz 是/vshi [交通/n 设施/n]/nz 。/w 强金伟/nr 代表/nnt 说/v ，/w 远郊/s 一直/d 是/vshi [公共/b 服务/vn]/nz 特别/d 是/vshi [医疗/n 服务/vn]/nz 的/ude1 洼地/n ，/w 郊区/s 医疗/n “/w 5/m +/w 3/m +/w 1/m ”/w 规划/n 落地/vi 后/f ，/w 逐步/d 缓解/v 了/ule 矛盾/an ，/w 但/c 远郊/s [医疗/n 服务/vn]/nz [人才/n 流失/vn]/nz 严重/a ，/w 建议/n 从/p 体制/n 机制/n 和/cc 收入/n 分配/v 等/udeng 方面/n 入手/vi [留住/v 人才/n]/nz 。/w 樊汉彬/nr 代表/nnt 带来/v 了/ule 远郊/s 群众/n 的/ude1 心愿/n ，/w 希望/v 基础教育/n 均衡/a 化/v 发展/vn 加快/v 推进/vn ，/w 打通/v 体制/n 机制/n 障碍/n ，/w 让/v 更多/ad 优秀/a 教育/v 人才/n 在/p 市区/s 和/cc 远郊/s 之间/f 柔性/n 流动/vn 起来/vf 。/w 张延丰/nr 、/w 蔡雷英/nr 、/w 蒋连奎/nr 、/w 梁选翠/nr 代表/nnt 就/d 提高/v 政府/nis [工作/vn 效率/n]/nz 、/w 水环境/nz 安全/an 建设/vn 、/w 农村/n 老年人/n 关注/v 的/ude1 养老/vn 保障/vn 以及/cc 环境保护/gg 投入/v 等/udeng 方面/n 的/ude1 问题/n 提出/v 建议/n 。/w 
“/w 大家/rr 讲/v 得/ude3 都/d 很/d 实在/d ，/w 建议/n 很/d 有/vyou 针对性/n ，/w 问题/n 我/rr 都/d 记录/v 下来/vf 了/ule ”/w ，/w 韩正/nr 与/cc 大家/rr 坦诚/a 交流/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w 郊区/s 发展/v [结构/n 调整/vn]/nz 、/w [产业/n 升级/vi]/nz 力度/n 要/v 大/a 一点/mq 、/w 再/d 大/a 一点/mq ，/w 这/rzv 方面/n 郊区/s 潜力/n 巨大/a 、/w 后劲/n 很/d 足/a 。/w [城乡/n 一体化/vn]/nz 的/ude1 基础设施/gi 和/cc [公共/b 服务/vn]/nz 水平/n 提高/v 的/ude1 步子/n 要/v 快一点/nz 、/w 再/d 快一点/nz ，/w 现在/t 郊区/s 在/p 教育/vn 、/w 卫生/an ，/w [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 、/w [公共/b 服务/vn]/nz 等/udeng 方面/n 还/d 存在/v 不少/m 差距/n 。/w 千方百计/dl 提高/v [农民/nnt 收入/n]/nz ，/w 措施/n 要/v 实/ad 一点/mq 、/w 再/d 实/ad 一点/mq ，/w 这/rzv 是/vshi 郊区/s 最重要/nz 的/ude1 民生/n 任务/n ，/w 根本/a 是/vshi [三/m 条/q]/mq ：/w 一/m 是/vshi 农业/n 组织化/v 程度/n 要/v 高/a ，/w 提高/v 农业/n 的/ude1 竞争力/n 和/cc 劳动生产率/n 水平/n ；/w 二/m 是/vshi 要/v 按照/p 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 稳妥/a 推进/vi [农村/n 土地/n 流转/vn]/nz 改革/vn ，/w 增加/v 农村/n 集体/n 资产/n 、/w 增加/v 农民/nnt [财产/n 性/ng 收入/n]/nz ；/w 三/m 是/vshi 不断/d 改善/v 和/cc 提高/v 农民/nnt 的/ude1 [社会/n 保障/vn 水平/n]/nz 。/w （/w 唐小丽/nr ）/w 
