人民网/nz 上海/ns 1月21日/t 电/n 上海市/ns 人大代表/nnt 柏万青/nr 今天/t 带着/vn 高烧/n 坚持/v 参加/v 养老/vn 专题/n 审议/v ，/w 并/cc 在/p 会上/n 第一个/mq 发言/vi 。/w 
柏万青/nr 说/v ：/w “/w [养老/vn 问题/n]/nz ，/w 一个/mq 是/vshi [老/a 有所/v 依/v]/nz 的/ude1 问题/n ，/w 一个/mq 是/vshi 维权/n 的/ude1 问题/n ，/w [居家/v 养老/vn]/nz ，/w [社区/n 养老/vn]/nz ，/w [家庭/n 医生/nnt]/nz 的/ude1 队伍/n 没有/v ，/w [居家/v 养老/vn]/nz 落实/v 不/d 了/ule 的/ude1 。/w ，/w 现在/t 老人/n 的/ude1 维权/n 是/vshi 两个/mq 方面/n ，/w 一个/mq 是/vshi 监护人/nnt ，/w 我们/rr 的/ude1 制度/n 很/d 不/d 完善/v ，/w 监护人/nnt 的/ude1 制度/n 是/vshi 有/vyou ，/w 但是/c 不尽/d 到/v 监护人/nnt 的/ude1 责任/n 。/w ”/w 
柏万青/nr 说/v ，/w 会前/t ，/w 自己/rr 调查/vn 了/ule 多个/mq 部门/n ，/w 去/vf 了/ule 精神病院/nis ，/w 去/vf 了/ule [安康/an 医院/nis]/nth ，/w 去/vf 了/ule 长/a [宁/ag 精神/n 卫生/an 中心/nis]/nt …/w …/w 提出/v 了/ule 一个/mq 书面/b 意见/n 要/v 少/a 建/v 福利院/nis ，/w 要/v 多/a 建有/v 医保/n 的/ude1 养老院/nis ，/w “/w 福利院/nis 进去/vf 之后/f 往往/d 就/d 不/d 出来/vf 了/ule ，/w 国家/n 都/d 包/v 掉/v 的/ude1 ，/w 现在/t 大家/rr 都/d 说/v [城市/n 中心/nis]/nz 养老院/nis 少/a ，/w 到/v 郊区/s 去/vf 的话/udh 有/vyou 医保/n 的/ude1 养老院/nis 都会/n 去/vf 的/ude1 。/w ”/w （/w 唐小丽/nr ）/w 
