视频/n ：/w 专访/v [上海/ns 政协/nis]/nt 委员/nnt 林洪扬/nr 
“/w 虽然/c 我/rr 并/cc 不是/c 搞/v 环保/n 和/cc 气象/n 的/ude1 [专业/n 人士/n]/nz ，/w 但/c 我/rr 作为/p 上海/ns 一个/mq 市民/n ，/w 也/d 是/vshi 一个/mq 政协/nis 委员/nnt ，/w 所以/c 我/rr 觉得/v 有/vyou 责任/n 用/p 自己/rr 掌握/v 的/ude1 信息/n 和/cc 科技/n 常识/n ，/w 为/p 治理/v 雾霾/nz 建言/nz 献策/vi 。/w ”/w 
今年/t 两会/n ，/w 积极/ad 履/vg 职/ng 的/ude1 [上海市/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 林洪扬/nr 带来/v 了/ule 一个/mq 治/v 霾/n 提案/n —/w —/w 《/w 关于/p 加快/v 上海/ns 联合/v 华东/ns 各省/r 共同/d 制订/v 严重/a [空气/n 污染/vn]/nz 应对/v 预案/n 及/cc [共同/d 治理/vn]/nz 举措/n 的/ude1 建议/n 》/w ,/w 旨在/v 用/p 区域/n 联动/vn 的/ude1 方式/n 治理/v 雾霾/nz 。/w 
环境污染/gg 不/d 分/qt 行政/n 边界/n 不能/v 独善其身/vl 
林洪扬/nr 的/ude1 提案/n 不是/c [突发/vn 奇想/n]/nz ，/w 更/d 像/v 是/vshi 现实/n 倒逼/nz 。/w 去年/t [12/m 月初/t]/mq ，/w 华东/ns 各省/r 的/ude1 主要/b 城市/n 地区/n 不同/a 程度/n 遭到/v 重度/b 雾霾/nz 侵袭/vn ，/w 上海/ns 、/w 浙江/ns 、/w 安徽/ns 、/w 江苏/ns 、/w 湖北/ns 等/udeng 地/ude2 也/d 都/d 深陷/v 雾霾/nz ，/w 严重/a [空气/n 污染/vn]/nz 已经/d 成为/v [华东/ns 地区/n]/nz 各省市/nz 需要/v 共同/d 面对/v 的/ude1 [环境/n 问题/n]/nz 。/w 
林洪扬/nr 说/v ，/w 由于/p 空气/n 环境/n 没有/v 省市/n 边界/n ，/w 是/vshi 区域/n 需要/v 共同/d 面对/v 、/w 并/cc 共同/d 采取/v 有效/a 措施/n 才/d 会/v 解决/vn 奏效/vi 的/ude1 问题/n 。/w 如果/c 上海/ns 只/d 局限于/v 管/v 好/a 自己/rr 境内/s 的/ude1 限/vn 停/vi 工作/vn ，/w 相邻/vi 地区/n 没有/v 对应/vn 措施/n ，/w 往往/d 也/d 会/v 收效甚微/n ，/w “/w 雾霾/nz 造成/v 的/ude1 影响/vn 范围/n 很大/d ，/w 并/cc 不是/c 单个/b 省市/n 管/v 好/a 自己/rr 就/d 能/v 独善其身/vl 的/ude1 ”/w 。/w 
推进/vi 区域/n 联动/vn 治/v 霾/n 政府/nis 决心/n 是/vshi 关键/n 
去年/t 9月10日/t ，/w 国务院/nt 印发/v 《/w [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v [行动/vn 计划/n]/nz 》/w ，/w 明确/a 提出/v “/w 建立/v 区域/n 协作/vn 机制/n 。/w 建立/v 京津冀/nz 、/w 长/a 三角/n 区域/n [大气/n 污染/vn]/nz 防治/vn 协作/vn 机制/n ”/w 。/w 
林洪扬/nr 建议/n 上海市/ns 联合/v 华东/ns 各省市/nz ，/w 在/p 国务院/nt 《/w [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v [行动/vn 计划/n]/nz 》/w 的/ude1 指导/vn 下/f ，/w 通过/p 各种/rz [联动/vn 机制/n]/nz 和/cc 渠道/n ，/w “/w 就/d 像/v 当/p 经济/n 领头羊/n 搞/v 区域/n 联动/vn 一样/uyy 地/ude2 致力于/v 推动/vn 制订/v 联合/vn 应对/v 严重/a [空气/n 污染/vn]/nz 的/ude1 预案/n ”/w 。/w 
事实上/bl ，/w 上海市/ns 已经/d 出台/vi 了/ule 《/w 上海市/ns 清洁/a 空气/n [行动/vn 计划/n]/nz （/w 2013-2017/m ）/w 》/w ，/w 正在/d 会同/v 江苏/ns 、/w 浙江/ns 及/cc 有关/v 部委/n 筹建/v 长/a 三角/n [大气/n 污染/vn]/nz 防治/vn 协作/vn 机制/n 。/w 但/c 目前/t 效果/n 并不/d 明显/a ，/w 推进/vi 速度/n 还/d 有待/v 提速/vn ，/w 林洪扬/nr 认为/v 这/rzv 关键/n 在于/v 各地/rzs 政府/nis 的/ude1 “/w 认识/v 问题/n ”/w 。/w 
林洪扬/nr 解释/v ：/w “/w [长/a 三角/n 地区/n]/nz 的/ude1 经济发展/v ，/w 一直/d 以/p 上海/ns 为/p 龙头/n ，/w 推进/vi 得/ude3 非常/d 顺畅/a ，/w 大家/rr 都/d 很/d 有/vyou 积极性/n 。/w 但/c 我/rr 觉得/v ，/w 治理/v 雾霾/nz 、/w 消除/v 环境污染/gg 也/d 是/vshi 长远/a 经济/n [可持续/nz 发展/vn]/nz 中/f 不可缺少/v 的/ude1 一环/nz 。/w 短期内/nz ，/w 经济发展/v 和/cc 环境保护/gg 会/v 有/vyou 一定/b 矛盾/an ，/w 唯有/v 下定/nz [可持续/nz 发展/vn]/nz 的/ude1 决心/n ，/w 各地/rzs 政府/nis 才/d 会/v 积极/ad 参与/v 。/w ”/w （/w 人民网/nz 上海/ns 1月21日/t 电/n 吴心远/nr ）/w 
