2013年/t ，/w 自治区/n 互联网/n 信息/n 办公室/nis 正式/ad 挂牌/vi 成立/vi ，/w 全区/n [七/m 地/ude2]/mq 市/n 和/cc 各县/r 也/d 都/d 成立/vi 了/ule [相关/vn 部门/n]/nz ，/w 形成/v 了/ule 覆盖/v 区/n 、/w 地/ude2 、/w 县/n 三级/b 的/ude1 互联网/n 信息/n 内容/n 管理/v 机构/n 。/w 在/p 区党委/nis 、/w 政府/nis 的/ude1 坚强/a 领导/n 下/f ，/w 全区/n [网络/n 宣传/vn]/nz 管理/v 战线/n 进一步/d 解放思想/vl ，/w 着力/vd 推进/vi 网络/n 阵地/n 建设/vn ，/w 推进/vi [传统/n 媒体/n]/nz 与/cc [新兴/b 媒体/n]/nz 融合/v 发展/vn ，/w 加强/v 网上/s 正面/b 宣传报道/v ，/w 努力/ad 营造/v 为民/v 、/w 文明/n 、/w 诚信/a 、/w 法治/n 、/w 安全/an 、/w 创新/vi 的/ude1 [网络/n 空间/n]/nz 。/w 
积极/ad 推进/vi 阵地/n 建设/vn ，/w 扩大/v [网络/n 宣传/vn]/nz 渠道/n 。/w 2013年/t ，/w [中国/ns 西藏/ns 新闻网/n]/nz 、/w [中国/ns 西藏/ns]/nz 之/uzhi 声/qv 网/n 新/a 一期/b 改版/vi 升级/vi 工作/vn [顺利/ad 完成/v]/nz ，/w 标志着/v 我/rr 区/n 新闻/n [门户/n 网站/n]/nz 朝着/p 做/v 大/a 做/v 强/a 目标/n 又/d 迈出/v 了/ule 坚实/a 一步/mq 。/w [中国/ns 西藏/ns 新闻网/n]/nz 新版/b 网站/n 着眼于/v 互联网/n 大/a 环境/n 发展/v 整体/n 趋势/n 要求/n ，/w 集/q 西藏/ns [新闻/n 传播/vn]/nz 、/w 网上/s [公共/b 服务/vn]/nz 、/w 文化/n [旅游/vn 资讯/n]/nz 、/w 西藏/ns [生活/vn 消费/vn]/nz 和/cc 社区/n 互动/vn 于/p 一体/n ，/w 在/p [更大/d 程度/n 上/f]/nz 满足/v 了/ule 网民/gi 对/p 信息/n 的/ude1 需求/n 。/w 同时/c ，/w [中国/ns 西藏/ns 新闻网/n]/nz 正式/ad 列入/v 了/ule 全国/n [第六/m 批/q]/mq 可供/v 网站/n 转载/v 新闻/n 的/ude1 [新闻/n 单位/n]/nz 名单/n 。/w [中国/ns 西藏/ns]/nz 之/uzhi 声/qv 网/n 新闻/n 客户端/nz 正式/ad 上/f 线/n ，/w 全新/b 的/ude1 网站/n 风格/n 和/cc 栏目/n 设置/v 以及/cc 便捷/a 的/ude1 功能/n 、/w 良好/a 的/ude1 [用户/n 体验/v]/nz 受到/v 网民/gi 认可/vn 。/w 
积极探索/v [传统/n 媒体/n]/nz 与/cc [新兴/b 媒体/n]/nz 的/ude1 融合/vn 发展/vn 。/w 《/w [经济/n 日报/n]/nz 》/w [西藏/ns 记者站/nis]/nt 开通/v 西藏/ns 经济/n 法人/nnt 微博/n 和/cc 西藏/ns 经济/n 藏/v 汉/tg 双语/n 手机报/nz ；/w 新华社/nt 西藏/ns 分社/nis 开通/v 了/ule WAP/x 网站/n “/w 指/v 闻/vn 天下/n ”/w 和/cc 面向/v 农牧民/n 、/w 寺庙/n 僧尼/nnd 的/ude1 藏语/n 语音/n 手机报/nz 等/udeng ，/w 进一步/d 增强/v 了/ule 涉/vg 藏/v 媒体/n 的/ude1 传播/vn 能力/n 和/cc 影响力/n 。/w 同时/c ，/w 积极/ad 推动/v 全区/n 各级/r 党政/n 部门/n 办好/vi [政务/n 微博/n]/nz ，/w 传播/v 权威/n 声音/n ，/w “/w 拉萨/ns 发布/v ”/w 在/p 人民网/nz 、/w 新华网/nz 微博/n 平台/n 落户/vi ，/w 已/d 累计/vd 发布/v 近/a [2000/m 条/q]/mq [政务/n 信息/n]/nz ，/w 粉丝/nf 量/n 超过/v [7/m 万/d 人/n]/mq 。/w 
重大/a 主题/n 网上/s 宣传报道/v 有声有色/al 。/w 我/rr 区/n 紧紧/d 围绕/v 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 、/w 全国/n 和/cc 自治区/n 两会/n 、/w 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 等/udeng 重大/a 主题/n ，/w 结合/v 西藏/ns 实际/n ，/w 突出/a 网络/n 的/ude1 特点/n 和/cc 优势/n ，/w 采取/v 多种/m 报道/v 形式/n ，/w 丰富/a 网上/s 报道/v 内容/n ，/w 形成/v 网上/s 舆论/n 强势/n 。/w 2013年/t 全年/n ，/w [中国/ns 西藏/ns 新闻网/n]/nz 和/cc [中国/ns 西藏/ns]/nz 之/uzhi 声/qv 网/n 共/d 开设/v 《/w 贯彻/v [十八/m 大/a]/mq —/w —/w 开局/n 之/uzhi 年/qt 看/v 落实/vn 》/w 、/w 《/w 为民/v 、/w 务实/vi 、/w 清廉/a —/w —/w 深入/ad 开展/v 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 》/w 、/w 《/w 中国/ns 梦/n  西藏/ns 故事/n 》/w 等/udeng 专题/n 专栏/n 80余个/m ，/w 累计/vd 发稿/vi 9万余篇/m 。/w 新华网/nz 西藏/ns 频道/n 、/w 人民网/nz 西藏/ns 频道/n 等/udeng 中央/n 重点/n 网站/n 西藏/ns 频道/n 累计/vd 发布/v 稿件/n 3万余篇/m ，/w 成为/v 海内外/s 涉/vg 藏/v 网站/n [新闻/n 信息/n]/nz 的/ude1 重要/a 来源/n 。/w （/w 记者/nnt 丹增平措/nrf ）/w 
