近日/t ，/w 记者/nnt 从/p [阿里/ns 地区/n 卫生局/nis]/nt 获悉/v ，/w 截至/v 去年/t 底/f ，/w [阿里/ns 地区/n]/ns 通过/p 加强/v [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 、/w 提升/v [卫生/an 服务/vn]/nz 行业/n [队伍/n 素质/n]/nz 、/w 提高/v 保障/vn 水平/n 等/udeng 措施/n ，/w 显著/ad 提升/v 了/ule [医疗/n 卫生/an]/nz 服务/v 能力/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 2013年/t 以来/f ，/w [阿里/ns 地区/n]/ns 研究/vn 出台/vi 《/w [城乡/n 医疗/n 救助/vn]/nz [暂行/b 办法/n]/nz 》/w ，/w 对/p 城乡/n [弱势/n 群体/n]/nz 外出/vi 就医/vi 给予/vn 路费/n 补助/vn 并/cc 适度/a 解决/v 病人/n 看护/v 费用/n ；/w 提高/v 农牧民/n [大额/b 医疗/n 保险/n]/nz 保费/n 标准/n ，/w [城乡/n 居民/n]/nz 医疗/n 实现/v 农牧区/n 合作医疗/n 、/w [城镇/n 居民/n 医疗/n 保险/n]/nz 、/w 地区/n 和/cc 自治/vn 区级/b 农牧民/n [大额/b 医疗/n 保险/n]/nz 以及/cc [城乡/n 居民/n]/nz 医疗/n 救助/vn 等/udeng 多重/b 保障/vn 。/w 
此外/c ，/w 2013年/t ，/w [阿里/ns 地区/n]/ns 转送/v 区外/nz 救治/v 先心病/nz 儿童/n [72/m 名/q]/mq ，/w 完成/v 白内障/nhd 患者/n 复明/v 手术/n [179/m 例/n]/mq 。/w （/w 记者/nnt 刘玉璟/nr ）/w 
