旅客/n 在/p [拉萨/ns 贡嘎/ns 机场/nis]/nz 等待/v 出行/vn （/w 1月19日/t 摄/vg ）/w 。/w 春运/n 启动/v 以来/f ，/w 西藏/ns 铁路/n 、/w 航空/n 、/w 公路/n 等/udeng [交通/n 部门/n]/nz 采取/v 多项/mq 措施/n ，/w 确保/v 旅客/n 安全/an 顺利/ad 出行/vi 。/w [西藏/ns 拉萨/ns 贡嘎/ns 机场/nis]/nt 、/w [拉萨/ns 火车站/n]/nz 迎来/v [春运/n 高峰/n]/nz 。/w 新华社/nt 记者/nnt 普布扎西/nrf 摄/vg 
