人民网/nz 北京/ns 1月21日/t 电/n （/w 温璐/nr ）/w 1月20日/t ，/w 电影/n 《/w 澳门/ns 风云/n 》/w 在/p 北京/ns 举行/v 首映/vn 红毯/nz ，/w 主演/v 周润发/nr 、/w 谢霆锋/nr 、/w 杜汶泽/nr 、/w 高虎/nr 、/w 童菲/nr 等/udeng 众多/a 明星/nnd 悉数/d 出席/v ，/w 惊喜/a 助阵/vi 。/w 《/w 澳门/ns 风云/n 》/w 将/d 在/p 农历/n 大年初一/t 上映/v ，/w 大家/rr 纷纷/d 谈起/v 春节/t 。/w 导演/nnt 王晶/nr 、/w 监制/vi 刘伟强/nr 祝福/vn 大家/rr “/w 马上/d 行/ng 大/a 运/v ”/w ，/w 发哥/nz 发/v 嫂/ng 更是/d 现场/s 秀恩爱/nz ，/w 发哥/nz 大/a 夸/v 老婆/n “/w 很/d 会/v 烧菜/nz ”/w ，/w 并称/v 会/v 在/p 香港/ns 享受/v 新年/t 。/w 发哥/nz 与/cc 谢霆锋/nr 这/rzv 对/p “/w 赌神/nz ”/w 师徒/n 首次/m 曝/vg 料/n ：/w 两人/mq 其实/d 都/d 不会/v 赌/v ，/w 发哥/nz 甚至/d 连/ulian 斗地主/nz 都/d 是/vshi 在/p 片/q 场/qv 学习/v 的/ude1 。/w 
