因/p 在/p 动车/n 上/f 抽烟/vi ，/w 一/m 男子/n 昨天/t 领受/v 了/ule 今年/t 春运/n 上海/ns 铁路/n 首/q 张/q 罚单/nz —/w —/w [500/m 元/q]/mq 。/w 
昨天/t 上午/t ，/w 上海/ns 铁路/n 警方/n 接到/v 报警/vn 称/v ，/w 有/vyou 一名/mq 男子/n 在/p 北京/ns 南/b 开往/vf 上海/ns 的/ude1 D311/x 次/qv 列车/n 上/f 抽烟/vi 导致/v 动车/n 降/v 速/ag 运行/vn ，/w 立即/d 指示/n [苏州/ns 站/vi 派出所/nis]/nt 接/v 车/n 处置/vn 。/w 8点13分/t ，/w D311/x 次/qv 列车/n 停靠/v 苏州/ns 站/vi ，/w 民警/nnt 将/d 涉案/v 男子/n 带/v 下/f 列车/n 。/w 经查/nz 男子/n 周某/nz ，/w 今年/t [30/m 岁/qt]/mq 。/w 当天/t 他/rr 从/p 北京站/ns 上车/v ，/w 由于/p 列车/n 中途/d 停站/nz 少/a ，/w 周某/nz 耐/v 不住/d 烟瘾/n 发作/vi ，/w 偷偷/d 躲/v 到/v 厕所/n 里/f 抽烟/vi 。/w 不料/d ，/w 烟/n 刚/d 点/qt 上/f ，/w [烟雾/n 报警器/n]/nz 就/d 启动/v 了/ule ，/w 直接/ad 导致/v 动车/n 降/v 速/ag 运行/vn 。/w “/w 没想到/nz 在/p 车上/s 抽/v 根/n 烟/n 后果/n 这么/rz 严重/a 。/w ”/w 周某/nz 后悔/v 不已/vi 。/w 周某/nz 最终/d 因/p 因/p 涉嫌/v 危害/vn 铁路/n 安全/an ，/w 被/pbei 处以/v [500/m 元/q]/mq 的/ude1 处罚/vn 。/w 
铁路/n 警方/n 表示/v ，/w 在/p 动车/n 上/f [吸烟/vi 危害/vn]/nz 极大/a ，/w 根据/p 今年/t 1月1日/t 开始/v 实施/vn 的/ude1 《/w 铁路/n [安全/an 管理/vn]/nz 条例/n 》/w 规定/n ，/w 在/p 动车组/nz 上/f 吸烟/vi ，/w 最高/a 可/v 处罚/vn 款/q [2000/m 元/q]/mq 。/w (/w 林荣贵/nr 王亦菲/nr )/w 
