联合国/nt 发言人/nnt ２０日/t 说/v ，/w 由于/p 伊朗/nsf 不/d 承认/v ２０１２年/t 达成/v 的/ude1 日内瓦/ns 公报/n 是/vshi 即将/d 召开/v 的/ude1 叙利亚/nsf 问题/n [国际/n 会议/n]/nz 的/ude1 基础/n ，/w 秘书长/nnt 潘基文/nr 已/d 决定/v 此次/rz 会议/n 将/d 在/p 伊朗/nsf 不/d 参加/v 的/ude1 情况下/nz 举行/v 。/w 
联合国/nt 秘书长/nnt 发言人/nnt 内西尔基/nrf 当天/t 向/p 媒体/n 宣读/v 了/ule 有关/v 声明/n 。/w 他/rr 说/v ，/w ２０１２年６月３０日/t 通过/p 的/ude1 日内瓦/ns 公报/n 一直/d 是/vshi [国际/n 社会/n]/nz 公认/v 的/ude1 、/w 结束/v 叙利亚/nsf 危机/n 的/ude1 框架/n ，/w 也/d 是/vshi ２２日/t 在/p 瑞士蒙特勒/nrf 由/p [国际/n 社会/n]/nz 参加/v 的/ude1 会议/n 及/cc ２４日/t 叙/b 各方/r 举行/v 谈判/vn 的/ude1 基础/n 。/w 
声明/n 说/v ，/w 伊朗/nsf 高级/a 官员/nnt 此前/t 在/p 一系列/b 会面/vi 和/cc 电话/n 中/f 向/p 潘基文/nr 保证/v ，/w 伊朗/nsf 理解/v 并/cc 支持/v 包括/v 日内瓦/ns 公报/n 在/p 内/f 的/ude1 此次/rz [国际/n 会议/n]/nz 的/ude1 基础/n 和/cc 目标/n 。/w 潘基文/nr 对/p 伊朗/nsf ２０日/t 发表/v 的/ude1 公开/ad 声明/n 与/cc 此前/t 承诺/vn 不符/v 感到/v “/w 非常/d 失望/a ”/w 。/w 他/rr 一直/d 呼吁/v 伊朗/nsf 加入/v 支持/vn 日内瓦/ns 公报/n 的/ude1 国际/n 共识/n 。/w 由于/p 伊朗/nsf 方面/n 选择/v 不/d 接受/v 这/rzv 一/m 共识/n ，/w 潘基文/nr 决定/v ，/w ２２日/t 的/ude1 会议/n 将/d 在/p 伊朗/nsf 不/d 参加/v 的/ude1 情况下/nz 举行/v 。/w 
声明/n 说/v ，/w 潘基文/nr 期待/v 着/uzhe 与/cc 发起/v 此次/rz 会议/n 的/ude1 美国/nsf 和/cc 俄罗斯/nsf ，/w 以及/cc [其他/rzv 国家/n]/nz 和/cc [国际/n 组织/n]/nz 一同/d 参与/v 这/rzv 一/m 长久/a 期待/v 、/w 对/p 促进/v 和平/n 至关重要/bl 的/ude1 会议/n 。/w 叙利亚/nsf 各方/r 、/w 有关/v 地区/n 和/cc [国际/n 社会/n]/nz 有/vyou 机会/n 、/w 也/d 有/vyou 责任/n 结束/v 暴力/n ，/w 开始/v 向/p 新/a 叙利亚/nsf 过渡/vn 的/ude1 进程/n 。/w 
叙利亚/nsf 问题/n “/w 行动/vn 小组/nis ”/w 外长/nnt 会议/n ２０１２年６月３０日/t 通过/p 日内瓦/ns 公报/n ，/w 建议/n 有关/vn 各方/r 就/d 由/p 叙利亚/nsf 人民/n 主导/n 过渡/vn 的/ude1 [指导/vn 方针/n]/nz 和/cc 原则/n 达成/v 一致/a 。/w 去年/t ５月/t ，/w 美/b 俄/b 共同/d 提议/v 再次/d 举行/v 有关/vn 叙利亚/nsf 问题/n 的/ude1 [国际/n 会议/n]/nz ，/w 以/p 促使/v 各方/r 切实/ad 履行/v 日内瓦/ns 公报/n 。/w 经过/p 一系列/b 外交/n 努力/ad ，/w 叙利亚/nsf 问题/n [国际/n 会议/n]/nz 定于/v ２２日/t 在/p 瑞士蒙特勒/nrf 举行/v ，/w 潘基文/nr 将/d [主持/v 会议/n]/nz 。/w [叙利亚/nsf 政府/nis]/nt 及/cc 反对派/n 将/d 于/p ２４日/t 开始/v 在/p 日内瓦/ns 举行/v 谈判/vn ，/w 联合国/nt －/w 阿盟/ns 叙利亚/nsf 危机/n 联合/v [特别/d 代表/nnt]/nnt 卜拉希米/nrf 将/d 对/p 谈判/vn 予以/vx 协助/v 。/w 
有关/v 伊朗/nsf 是否/v 与/cc 会/v 的/ude1 问题/n ，/w 美/b 俄/b 一直/d 存在/v 不同/a 意见/n 。/w １９日/t ，/w 潘基文/nr 宣布/v ，/w 决定/v 邀请/vn 伊朗/nsf 参加/v ２２日/t 的/ude1 会议/n 。/w [美国/nsf 国务院/nt]/nt 随后/d 发表声明/v 称/vn ，/w 如果/c 伊朗/nsf 不/d 公开/ad 表示/v 接受/vn 日内瓦/ns 公报/n ，/w 这/rzv 一/m 邀请/v 必须/d 被/pbei 撤销/v 。/w 
[伊朗/nsf 外交部/nto]/nt 发言人/nnt 阿芙哈姆/nrf ２０日/t 说/v ，/w 伊朗/nsf 将/d 应/v 联合国/nt 的/ude1 邀请/vn [出席/v 会议/n]/nz ，/w 但/c “/w 我们/rr 不/d 接受/v 任何/rz 参会/vn 的/ude1 先决条件/n ”/w 。/w 
叙利亚/nsf 境外/s 主要/b 反对派/n “/w 叙利亚/nsf 反对派/n 和/cc 革命/vn 力量/n 全国/n 联盟/nis ”/w ２０日/t 宣布/v ，/w 暂停/v 参加/v 会议/n ，/w 除非/c 联合国/nt 取消/v 对/p 伊朗/nsf 的/ude1 邀请/vn ，/w 或者/c 伊朗/nsf 接受/v 日内瓦/ns 公报/n 。/w （/w 记者/nnt 倪红梅/nr 王雷/nr ）/w 
