原/b 标题/n ：/w 北大/n 要求/n 邹恒甫/nr 道歉/vi [三/m 天/qt]/mq 
北大/n 诉/vg 邹恒甫/nr 名誉权/n 案/ng 开庭/vi ，/w 双方/n 激辩/nz 北大/n 是否/v 有权/nz 起诉/v ；/w 被告/n 方/q 拒/vg 出示/v “/w 淫乱/vn ”/w 证据/n 
北京大学/ntu 及/cc 梦/n 桃源/ns 公司/nis 的/ude1 代理人/nnt 出庭/vi 。/w 昨日/t ，/w 发/v 微博/n 称/v “/w 北大/n 淫棍/nz 太多/ad ”/w 的/ude1 经济学家/nnt 邹恒甫/nr 被/pbei 诉/vg 侵犯/v 名誉权/n 案/ng [开庭/vi 审理/v]/nz 。/w 新京报/nz 记者/nnt 王贵彬/nr 摄/vg 
因/p 发/v 微博/n 称/v “/w 北大/n 淫棍/nz 太多/ad ”/w 引发/v 北京大学/ntu 告/v 经济学家/nnt 邹恒甫/nr 一/m 案/ng ，/w 昨日/t （/w 20日/t ）/w 在/p [海淀/ns 法院/nis]/nt 开庭/vi 。/w 邹恒甫/nr 的/ude1 律师/nnt 称/v ，/w 他/rr 批评/vn 的/ude1 是/vshi 部分/n 老师/nnt ，/w 北大/n 无权/vi 起诉/v ，/w 同时/c 拒绝/v 出示/v 相关/vn 证据/n 。/w 而/cc 北大/n 代理人/nnt 表示/v ，/w 邹恒甫/nr 不/d 公开/ad 所谓/v “/w 淫乱/vn ”/w 的/ude1 证据/n ，/w 是/vshi “/w 最/d 诡异/a 的/ude1 庭审/vn ”/w 。/w 
邹恒甫/nr 被/pbei 要求/n 
通过/p [10/m 余家/nz]/mq 媒体/n 道歉/vi 
2012年8月21日/t ，/w 邹恒甫/nr 在/p 其/rz 新浪/ntc [实名/gi 认证/vn]/nz 微博/n 中/f 发布/v 消息/n ，/w 称/v “/w 北大/n 院长/nnt 在/p 梦/n [桃源/ns 北大/n 医疗/n 室/n]/nt 吃饭/vi 时/ng 只要/c 看到/v 漂亮/a 服务员/nnt 就/d 必然/d 下手/vi 把/pba 她们/rr 奸淫/v 。/w 北大/n 教授/nnt 系主任/nnt 也/d 不/d 例外/vi 。/w 所以/c ，/w 梦/n 桃源/ns 生意/n 火爆/a …/w …/w ”/w 之后/f 他/rr 又/d 进一步/d 解释/v “/w 我/rr 笼统/a 地/ude2 写/v 北大/n 院长/nnt 系主任/nnt 在/p 梦/n 桃源/ns 淫乱/vn 当然/d 是/vshi 太/d 夸大/v 了/ule ，/w 我/rr 当然/d 是/vshi 指/v 我/rr 了解到/v 的/ude1 少数/m 院长/nnt 副院长/nnt 教授/nnt 如此/rzv 淫乱/vn ”/w 。/w 
北大/n 和/cc 梦/n 桃源/ns 公司/nis 起诉/v 称/vn ，/w 邹恒甫/nr 的/ude1 微博/n 无中生有/vl 、/w 捏造/v 事实/n ，/w 严重/a 败坏/v 了/ule 他们/rr 的/ude1 名誉/n ，/w 要求/n 判令/nz 邹恒甫/nr 立即/d 删除/v 侵权/vn 微博/n ，/w 连续/a [三/m 天/qt]/mq 在/p [10/m 余家/nz]/mq 媒体/n 公开/ad 道歉/vi 等/udeng 。/w 
昨日/t 庭审/v 中/f ，/w 两/m 原告/n 提交/v 了/ule 经过/p 公证/n 的/ude1 邹恒甫/nr 微博/n 及/cc 网友/n 评论/n 等/udeng 证据/n ，/w 但是/c 邹恒甫/nr 一方/mq 提交/v 的/ude1 证据/n 则/d 并不/d 包含/v 他/rr 所/usuo 称/v 的/ude1 性交易/nz 、/w 淫乱/v 证据/n ，/w 邹恒甫/nr 律师/nnt 当庭/d 表示/v ，/w 邹恒甫/nr 曾/d 去/vf 过/uguo [20/m 多次/mq]/mq 梦/n [桃源/ns 餐厅/nis]/nt ，/w 在/p 微博/n 中/f 的/ude1 言论/n 都/d 是/vshi 亲眼/d 所/usuo 见/v 、/w 亲耳/d 所/usuo 听/v 。/w 即便/c 法庭/nis 再三/d 向/p 其/rz 询问/v 是否/v 有/vyou 这/rzv 方面/n 证据/n 时/ng ，/w 律师/nnt 也/d 是/vshi 表示/v “/w 有/vyou 证据/n ，/w 但/c 不/d 提供/v 。/w ”/w 
辩/vg 方/q 律师/nnt 称/v 
北大/n 非/b 适格/nz 原告/n 
他/rr 进一步/d 解释/v 称/vn ，/w 邹恒甫/nr 曾/d 收到/v 多/a 名/q 知情人/n 反映/v 北大/n 个别/a 教授/nnt 生活/vn 腐败/an 的/ude1 材料/n ，/w 但是/c 邹恒甫/nr 微博/n 的/ude1 本意/n 是/vshi 善意/n 批评/v [腐败/an 现象/n]/nz ，/w 而/cc 不是/c 揭露/v 个别/a 教授/nnt 的/ude1 隐私/n ，/w 也/d 不是/c 要/v 满足/vn 公众/n 的/ude1 好奇心/n ，/w 因此/c 不会/v 公开/ad 这些/rz 材料/n ，/w 请求/v 法院/nis 驳回/v 二/m 原告/n 起诉/v 。/w 
据/p 梦/n 桃源/ns 公司/nis 律师/nnt 在/p 庭审/v 辩论/vn 时/ng 称/v ，/w 邹恒甫/nr 的/ude1 上述/b 微博/n 发表/v 之后/f ，/w 梦/n [桃源/ns 宾馆/nis]/nt 的/ude1 [68/m 名/q]/mq [女/b 服务员/nnt]/nz 因为/c 身负/nz 骂名/n ，/w 目前/t 已有/v [65/m 名/q]/mq 服务员/nnt 离职/vi 。/w 
由于/p 原被告/j 均/d 不/d 同意/v 调解/vn ，/w 法庭/nis 将/d 择/v 日/b 宣判/v 。/w （/w 记者/nnt 张媛/nr ）/w 
