2014年/t [西藏自治区/ns 气象局/nis]/nto 长/a 会议/n 20日/t 在/p 拉萨/ns 举行/v ，/w [西藏自治区/ns 气象局/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 王鹏祥/nr 在/p 会上/n 表示/v ，/w “/w 2013年/t ，/w 西藏/ns 气象/n 业务/n 现代化/vn 水平/n 得到/v 了/ule 大幅/d 提升/v 。/w ”/w “/w 为/p 青稞/n 、/w 冬虫夏草/n 、/w [现代/ntc 设施/n 农业/n]/nz 等/udeng 提供/v 了/ule 特色/n [气象/n 服务/vn]/nz 。/w ”/w 
王鹏祥/nr 介绍/v ，/w 2013年/t ，/w 西藏/ns 建成/v 了/ule 全中国/nz 首/q 个/q 无人/b [自动/d 气候/n 站/vi]/nz 和/cc 全/a 西藏/ns 首/q 个/q [交通/n 气象站/nis]/nt 等/udeng ，/w 综合/v [气象/n 观测/vn]/nz 站/vi 总数/n 达到/v 了/ule [218/m 个/q]/mq 。/w 
建成/v 了/ule [3/m 套/q]/mq 应急/vn 移动/v [指挥/v 系统/n]/nz 和/cc [4/m 套/q]/mq 移动/vn 观测/v [通信/vn 系统/n]/nz 。/w 建成/v 了/ule 西藏/ns [气象/n 数据/n]/nz [信息/n 共享/v]/nz 平台/n ，/w 自治区/n 数据传输/gi [实时/n 监控/vn]/nz 系统/n 和/cc 装备/n 运行/vn [监控/vn 平台/n]/nz 。/w 
完成/v 了/ule 区/n 地/ude2 （/w 市/n ）/w 网络/n 提速/vn 、/w 视频/n 会商/v 系统/n 升级/vi 改造/vn 和/cc [5/m 个/q]/mq 国家级/b 台/q 站/vi 北斗/n [卫星/n 通信/vn]/nz 备份/n 系统/n 、/w 建成/v 了/ule [5/m 个/q]/mq 地/ude2 (/w 市/n )/w 级/q 移动/v [计量/vn 检定/nz 系统/n]/nz ，/w 完善/v 了/ule [青藏/b 高原/n]/ns 短/a 时/ng [临近/v 预报/vn]/nz [预警/vn 系统/n]/nz ，/w 开发/vn 了/ule 大城市/n 精细/a 化/v [气象/n 要素/n]/nz 预报/v 业务/n 平台/n ，/w 实现/v 了/ule 多/a 模式/n 降水/n 预报/v 产品/n 的/ude1 业务/n 化/v 集成/vn 和/cc MEOFIS/x 系统/n 的/ude1 改进/vn 。/w 
完成/v 了/ule 山洪/n 地质灾害/gg 和/cc 中/f 小/a 河流/n [风险/n 预警/vn]/nz 服务/v 系统/n 建设/vn ，/w 与/cc 国土/n 部门/n 联合/vd 开展/v 了/ule 地质灾害/gg 风险/n 预报/vn 、/w 开展/v 了/ule [29/m 个/q]/mq 县/n 山洪/n 地质灾害/gg 风险/n 普查/vn ，/w 完成/v 了/ule 西藏/ns 气候/n 业务/n 内/f 网/n 的/ude1 本地化/vn 建设/vn 。/w 
CIPAS/x 、/w FODAS/x 等/udeng [气候/n 预测/vn]/nz 与/cc 灾难/n 评估/v 业务/n 系统/n 实现/v 了/ule 本地化/vn 应用/vn ，/w 建立/v 了/ule 干旱/a 综合/v [检测/vn 系统/n]/nz ，/w 西藏/ns 地区/n [极端/n 气候/n]/nz 事件/n 检测/v 业务/n 系统/n 、/w 月/n 内/f 重要/a 过程/n 趋势/n 预测/v 系统/n 、/w 西藏/ns [气候/n 预测/vn]/nz [产品/n 检验/vn]/nz 评估/v 系统/n ，/w 优化/v 了/ule [气候/n 预测/vn]/nz 会商/v 流程/n 。/w 
此外/c ，/w 王鹏祥/nr 还/d 表示/v ，/w 西藏/ns 气象/n 2013年/t 在/p 科技/n 工作/vn 上/f 也/d 取得/v 了/ule 一些/mq 新的/a 成果/n ，/w “/w 加强/v 孟加拉湾/nsf [热带/n 风暴/n]/nz 、/w 高原/n 暴风雪/n 天气/n 、/w 积雪/n 数据/n 集/q 和/cc 布达拉宫/ns 古建筑/n [雷电/n 灾害/n]/nz 防御/vn 等/udeng 特色/n 领域/n 的/ude1 [科技/n 创新/vi]/nz 工作/vn 。/w ”/w 
据悉/v ，/w 气象/n 业务/n 现代化/vn 水平/n 的/ude1 提升/vn 及/cc 科技/n 的/ude1 创新/vn 使得/vi 西藏/ns [气象/n 预报/vn]/nz 服务/v 效益/n 取得/v 了/ule 显著/ad 效果/n 。/w 除/p 在/p “/w 3.29/m ”/w 拉萨/ns [墨竹/n 工/n 卡/n 县/n]/ns [山体/n 滑坡/vi]/nz 地质灾害/gg 、/w 那曲/ns 嘉黎县/ns 湖/n 溃决/vi 灾害/n 和/cc “/w 8.12/m ”/w 昌都/ns 地震灾害/gg 等/udeng 政府/nis 抗/v 救灾/vn 工作/vn 中/f 起到/v 有力/a 的/ude1 保障/vn 作用/n 外/f ，/w 王鹏祥/nr 还/d 特别/d 提到/v ，/w [气象/n 部门/n]/nz “/w 围绕/v 高原/n 特种/b 色/ng 农产品/n 基地/nis 建设/vn ，/w 为/p 青稞/n 、/w 冬虫夏草/n 、/w [现代/ntc 设施/n 农业/n]/nz 等/udeng 提供/v 了/ule 特色/n [气象/n 服务/vn]/nz 。/w ”/w 
对于/p 西藏/ns 气象/n 2014/m 的/ude1 工作/vn ，/w 王鹏祥/nr 表示/v ，/w 西藏/ns 将/d “/w 新建/v [35/m 个/q]/mq 县/n 气象局/nis ，/w 实现/v 县级/b 气象/n 机构/n 的/ude1 全/a 覆盖/v 。/w ”/w “/w 将/d 把/pba 保障/v [粮食/nf 安全/an]/nz ，/w 特别/d 青稞/n 安全/an 作为/p 气象/n 为/p 农/ng 服务/vn 的/ude1 重中之重/n 。/w ”/w “/w 争取/v 将/d [气象/n 防灾/vn]/nz 减灾/vn 纳入/v 政府/nis 目标/n 考核/vn 。/w ”/w （/w 唐朝杨/nr ）/w 
