寒假/t 来临/vi ，/w 教育/v [主管/vn 部门/n]/nz 三令五申/vl 严禁/v 中小学/n 在/p 假期/t 里/f 组织/n 学生/nnt 集体/n 补课/vi 、/w 有偿/b 补课/vi ，/w 但/c 本市/r 部分/n 学校/nis 还是/c 再次/d 出现/v 补课/vn 现象/n 。/w 
近日/t ，/w 晨报/n 接到/v [诸多/m 学生/nnt]/mq 及/cc 家长/n 的/ude1 投诉/vn ，/w 反映/v 学校/nis 打着/v 或/c 学生/nnt 自愿/vd 或/c 非/b 大面积/d 群体性/nz 的/ude1 幌子/n 进行/vn 补课/vi 。/w 记者/nnt 随后/d 实地/d 采访/v 调查/vn 发现/v :/w [宝山区/ns 罗店/nr 中学/nis]/nt 、/w [闸北区/ns 向/p 东/f 中学/nis]/nt 的确/d 正在/d 偷偷/d 给/p 学生/nnt 补课/vi 。/w 
每天/r 去/vf 补课/vi ，/w 太/d 苦/a 了/ule 
昨日/t 早/a 7时/t 许/v ，/w 深冬/t 的/ude1 清晨/t 寒风/n 阵阵/q ，/w [宝山区/ns 罗店/nr 中学/nis]/nt 400多名/m 高三/n 学生/nnt 早早/d 来到/v 学校/nis ，/w 李帅/nr (/w 化名/v )/w 便是/v 其中/rz 一员/mq 。/w 
宝山区/ns 一/m 模/ng 考/v 1月9日/t 全部/m 结束/v ，/w 但/c 包括/v 李帅/nr 在/p 内/f 的/ude1 [罗店/nr 中学/nis]/nt 高三/n 学生/nnt 却/d 接到/v 学校/nis 通知/n ，/w 学校/nis 将/d 在/p 一/m 模/ng 考/v 后/f 酌情/d 无偿/d 为/p 高三/n 学生/nnt 进行/vn [若干/m 天/qt]/mq 的/ude1 假期/t 辅导/vn 。/w 所谓/v 的/ude1 假期/t 辅导/vn ，/w 其实/d 就是/v 补课/vn 。/w 李帅/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 学校/nis 实际/n 是/vshi 从/p 13日/t 到/v 15日/t 补课/vi ，/w 16日/t 是/vshi 休业/v 式/k (/w 与/cc [开学/vi 典礼/n]/nz 相/d 对应/vi 的/ude1 一种/mq 仪式/n )/w ，/w 然后/c 再/d 从/p 17日/t 上/f 到/v 24日/t 。/w 每天/r 的/ude1 上课/vn 时间/n 为/p 早晨/t [7/m 点/qt]/mq 到/v 下午/t [4/m 点/qt]/mq ，/w 补课/vi 内容/n 为/p 语/ng 、/w 数/n 、/w 外/f 及/cc ＋/w 1/m 的/ude1 科目/n 。/w 居住/v 在/p 闸北区/ns 的/ude1 李帅/nr 是/vshi 走读生/n ，/w 由于/p 学校/nis 地处/v 郊区/s 交通/n 不便/an ，/w 他/rr 每天/r 早上/t [6/m 点/qt]/mq 起床/vi ，/w 6点30分/t 出门/vi ，/w 叫/vi 一辆/mq 黑车/n 前往/v 学校/nis 。/w 前天/n ，/w 连/ulian 黑车/n 司机/nnt 都/d 回老家/vi 过年/vi 了/ule ，/w 我们/rr 却/d 还要/d 每天/r 去/vf 学校/nis 补课/vi ，/w 太/d 苦/a 了/ule 。/w 
跟/p 李帅/nr 同班/vn 的/ude1 浙江/ns 学生/nnt 赵钧/nr (/w 化名/v )/w 则/d 称/v ，/w 自己/rr 不得不/d 更改/v 了/ule 回老家/vi 过年/vi 的/ude1 计划/n 。/w 这种/r 突击/vn 式/k 的/ude1 补习/vn 对于/p 他们/rr 这些/rz 归心似箭/vl 的/ude1 学生/nnt 来说/uls 不是/c 特别/d 有效率/n ，/w 每天/r 都/d 是/vshi 在/p 盼/v 着/uzhe 下课/vi 。/w 
据/p 李帅/nr 、/w 赵钧/nr 透露/v ，/w 不少/m [罗店/nr 中学/nis]/nt 学生/nnt 曾/d 打电话/vi 至/p 区/n 教育局/nis 举报/vn ，/w 但/c 都/d 无功而返/l 。/w 另有/v 一些/mq 学生/nnt 则/d 把/pba 补课/vi 通过/p 微博/n 进行/vn 举报/vn :/w 在/p 微博/n 上/f 搜索/v 关键字/n [罗店/nr 中学/nis]/nt 、/w 补课/vi ，/w 有/vyou [17/m 条/q]/mq [搜索/vn 结果/n]/nz 。/w 从/p 中/f 可/v 获悉/v ，/w [罗店/nr 中学/nis]/nt 假期/t 补课/vi 由来已久/vl ，/w 最早/d 可以/v 追溯/vn 到/v 去年/t 暑假/t 。/w 
学校/nis 提醒/v 学生/nnt 对外/vn 保密/vn 
无独有偶/bl ，/w [闸北区/ns 向/p 东/f 中学/nis]/nt 的/ude1 学生/nnt 同样/d 因/p 不堪/v 寒假/t 补课/vi 的/ude1 困扰/vn ，/w 向/p 晨报/n 热线/n 投诉/vn 。/w 
昨日/t 11时/t 许/v ，/w 记者/nnt 来到/v 闸北区/ns 蒙古/ns 路上/s 的/ude1 [向/p 东/f 中学/nis]/nts ，/w 刚刚/d 结束/v 了/ule 上午/t 补习/v 的/ude1 高三/n 学生/nnt 正/d 陆续/d 走出/v 校门/n 。/w 根据/p 学校/nis 安排/v ，/w 补课/vi 从/p 1月10日/t 起/vf 持续/vd 到/v 1月21日/t ，/w 每天/r 上午/t [8/m 点/qt]/mq 半/m 到/v 下午/t [3/m 点/qt]/mq 半/m ，/w 补课/vi 的/ude1 内容/n 同样/d 为/p 语/ng 、/w 数/n 、/w 外/f 及/cc ＋/w 1/m 的/ude1 科目/n 。/w 
高三/n 学生/nnt 刘远/nr (/w 化名/v )/w 透露/v ，/w 该校/r 高三/n 共/d [3/m 个/q]/mq 班级/n 的/ude1 艺术/n 生/v 、/w 临界生/nz 均/d 被/pbei 通知/n 进行/vn 寒假/t 补习/v 。/w 所谓/v '/w '/w 临界生/nz '/w '/w ，/w 就是/v 指/v 在/p 模/ng 考/v 中/f 成绩/n 处在/v 考/vn 大专/n 可以/v ，/w 考/v 本科/n 比较/d 危险/an 的/ude1 '/w '/w 临界点/n '/w '/w 的/ude1 学生/nnt 。/w 刘远称/nr ，/w 一些/mq 上/f ＋/w 1/m 科目/n 的/ude1 学生/nnt 也/d 会/v 被/pbei 各科/r 老师/nnt 通知/n 前来/vi 补习/v ，/w 每个/r 班级/n 的/ude1 出勤率/n 均/d 在/p 半数/n 左右/f 。/w 对于/p 此次/rz 补课/vi ，/w 学校/nis 还/d 曾/d 下/f 过/uguo 保密/vn 令/v ，/w 让/v 学生/nnt 不要/d 对外/vn 声张/v 。/w 然而/c 包括/v 刘/nz 远在/v 内/f 的/ude1 许多/mq 学生/nnt 都/d 带着/vn [抵触/vi 心理/n]/nz ，/w 有/vyou 学生/nnt 曾/d 向/p 教育局/nis 举报/vn ，/w 但/c 没有/v 实质性/n 结果/n 。/w 我们/rr 的/ude1 老师/nnt 也/d 是/vshi 临时/b 加班/vi ，/w 积极性/n 也/d 不/d 高/a ，/w 校对/v 试卷/n 时/ng 往往/d 也/d 就/d 报/n 个/q 答案/n 。/w 
