新华网/nz 拉萨/ns １月２１日/t 电/n （/w 记者/nnt 许万虎/nr ）/w 记者/nnt 从/p [中国/ns 佛协/nis 西藏/ns 分会/nis]/nt 了解到/v ，/w 自/p ２００５年/t 西藏/ns [藏传/b 佛教/nz]/nz 格西拉让巴/nrf [考试/vn 制度/n]/nz 恢复/v 以来/f ，/w 已有/v [６４/m 名/q]/mq 僧人/nnt 获得/v 格西拉让巴/nrf 学位/n ，/w 他们/rr 信息/n 已/d 纳入/v 专门/d 的/ude1 数据库/n 。/w 
格西/nrf ，/w 藏/v 语意/n 为/p “/w 善知识/nz ”/w 。/w 拉萨/ns [三/m 大/a]/mq 寺/ng 的/ude1 格西/nrf 学位/n 分为/v 多/a 让/v 巴格西/nrf 、/w 林斯格西/nrf 、/w 措/vg 让/v 巴格西/nrf 和/cc 拉让巴格西/nrf [四/m 个/q]/mq 等级/n ，/w 其中/rz 格西拉让巴/nrf 是/vshi [藏传/b 佛教/nz 格鲁派/nz]/nz 僧人/nnt 修学/nz 显宗/nz 的/ude1 最高/a 学位/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 格鲁派/nz 其他/rzv 寺院/n 的/ude1 格西/nrf 等级/n 与/cc 名称/n 较/d 拉萨/ns [三/m 大/a]/mq 寺/ng 有所/v 不同/a ，/w 其他/rzv 教派/n 的/ude1 学僧/nz 学成/v 后/f 获得/v 的/ude1 学位/n 及/cc 称号/n 也/d 与/cc 格鲁派/nz 有/vyou 异/ag 。/w [佛协/nis 西藏/ns 分会/nis]/nt 通常/d 每年/r 会/v 在/p 拉萨/ns [三/m 大/a]/mq 寺/ng 轮流/v 组织/n 考试/vn ，/w 僧人/nnt 要/v 经过/p 严格/ad 的/ude1 预考/nz 和/cc 终/d 考/v 答辩/vn 才能/n 获得/v 这/rzv 一/m 学位/n 。/w 
资料/n 显示/v ，/w １９８８年/t ，/w 格西拉让巴/nrf 学位/n 考试/vn 因故/d 中止/v 。/w 为/p 全面/ad 贯彻/v 国家/n 的/ude1 [宗教/n 信仰/vn 自由/a 政策/n]/nz ，/w 维护/v 僧人/nnt 学/v 经/p 的/ude1 [合法/a 权益/n]/nz ，/w 鼓励/v 僧人/nnt 不断/d 提高/v 宗教/n 学识/n 修养/n ，/w ２００３年/t 西藏自治区/ns 通过/p [藏传/b 佛教/nz]/nz 僧人/nnt 学/v 经/p 晋升/v 格西拉让巴/nrf 学位/n 管理/v [暂行/b 办法/n]/nz ，/w ２００５年/t ，/w 格西拉让巴/nrf [考试/vn 制度/n]/nz 恢复/v 。/w 
[佛协/nis 西藏/ns 分会/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 边巴次仁/nrf 介绍/v ，/w 格西拉让巴/nrf 学位/n 考试/vn 恢复/v 以后/f ，/w 考取/v 这/rzv 一/m 学位/n 的/ude1 僧人/nnt 曾/d 一度/d 以/p 拉萨/ns 所属/n 寺院/n 的/ude1 僧人/nnt 为主/vi ，/w 近年来/dl 得益/vi 于/p 西藏/ns [交通/n 条件/n]/nz 改善/v 及/cc [佛协/nis 西藏/ns 分会/nis]/nt 予以/vx 的/ude1 特殊/a 支持/v 措施/n ，/w [越来越/d 多/a]/nz 来自/v 西藏/ns 那曲/ns 、/w 昌都/ns 等/udeng 偏远/a 地区/n 寺院/n 的/ude1 僧人/nnt 也/d 会/v 来/vf 拉萨/ns 考取/v 格西拉让巴/nrf 。/w 
