今天/t （/w 21日/t ）/w 上午/t ，/w [第/m 十届/mq]/mq [中国/ns 足协/nis]/nt [会员/nnt 大会/n]/nz 将/d 在/p 河北省/ns [香河/ns 国家/n 足球/n 训练/vn 基地/nis]/nz 召开/v ，/w 会期/n 为/p 时/ng 两天/mq 。/w 因/p 各种/rz 原因/n 推迟/v 了/ule 近/a 7年/t 后/f ，/w [中国/ns 足球/n]/nz 终于/d 迎来/v 一次/mq 战略性/n 的/ude1 会议/n 。/w 
执委会/nis 会议/n 20日/t 已经/d 召开/v 媒体/n 可/v 旁听/vn 部分/n 会议/n 
本次/r 会议/n 是/vshi 2003年/t 以来/f [中国/ns 足协/nis]/nt 召开/v 的/ude1 最重要/nz 的/ude1 会议/n 。/w 参加/v 会议/n 的/ude1 人员/n 为/p 现任/v 和/cc 拟/v 新任/b [中国/ns 足球/n 协会/nis 执委会/nis]/nt 成员/nnt ，/w 共/d 近/a [200/m 人/n]/mq ，/w [47/m 个/q]/mq 省区/n 市/n 足球协会/nis 负责人/nnt ，/w [职业/n 联赛/n]/nz 理事会/nis 执委会/nis 和/cc 中超/n 、/w 中/f 甲/n 俱乐部/nis 代表/nnt 及/cc 相关/vn 人员/n 。/w 
会议/n 将/d 选举/v 产生/vn [中国/ns 足协/nis]/nt 新/a 一届/mq 领导/n 成员/nnt ，/w 审议/v 并/cc 通过/p 《/w [中国/ns 足球/n 协会/nis]/nt 工作报告/v 》/w 、/w 《/w [中国/ns 足球/n 协会/nis 章程/n]/nz 》/w (/w 修改/v 案/ng )/w ，/w 讨论/v 《/w [中国/ns 足球/n]/nz 中长期/n [发展/vn 规划/n 纲要/n]/nz 》/w 。/w 
会议/n 通报/v 了/ule [第/m 十届/mq]/mq [中国/ns 足球/n 协会/nis]/nt [会员/nnt 大会/n]/nz 的/ude1 筹备/vn 情况/n ，/w 听取/v 了/ule 《/w [中国/ns 足球/n 协会/nis]/nt 工作报告/v 》/w 和/cc 《/w [中国/ns 足球/n 协会/nis 章程/n]/nz 》/w (/w 修改/v 案/ng )/w 的/ude1 说明/vn ，/w 审议/v 并/cc 通过/p 了/ule 《/w 关于/p 推荐/v [第/m 十届/mq]/mq [中国/ns 足球/n 协会/nis 执委会/nis]/nt 成员/nnt 的/ude1 说明/vn 》/w 和/cc [第/m 十届/mq]/mq [中国/ns 足球/n 协会/nis]/nt [会员/nnt 大会/n]/nz 的/ude1 议程/n ，/w 决定/v 将/d 《/w [中国/ns 足球/n 协会/nis]/nt 工作报告/v 》/w 和/cc 《/w [中国/ns 足球/n 协会/nis 章程/n]/nz 》/w (/w 修改/v 案/ng )/w 提交/v [第/m 十届/mq]/mq [会员/nnt 大会/n]/nz 审议/v 并/cc 表决/v 。/w 21日/t 开始/v ，/w 媒体/n 将/d 有/vyou 机会/n 旁听/v 部分/n 会议/n 。/w 
主席团/nis 瘦身/vi 蔡振华/nr 或/c 任/v 主席/nnt 教育部/nt 公安部/nto 官员/nnt 将/d 任/v 副主席/nnt 
据/p [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 原本/d 由/p [27/m 人/n]/mq 构成/v 的/ude1 庞大/a 的/ude1 主席团/nis ，/w 将/d 会/v 大幅/d 瘦身/vi 到/v [8/m 人/n]/mq 。/w 新的/a 足协/nis 主席团/nis 将/d 由/p [1/m 名/q]/mq 主席/nnt 、/w [1/m 名/q]/mq 常务/b 副主席/nnt 和/cc [6/m 名/q]/mq 副主席/nnt 组成/v 。/w 此间/rzs 种种/q 猜测/v 表明/v ，/w 分管/v 足球/n 的/ude1 总局/nis 副局长/nnt 蔡振华/nr 将/d 成为/v 新的/a 足协/nis 主席/nnt ，/w 但/c 不/d 排除/v [国家/n 体育/n 总局/nis]/nto 局长/nnt 刘鹏/nr 兼任/v 足协/nis 主席/nnt 的/ude1 可能性/n 。/w 去年/t 上任/vi 的/ude1 足/a 管/v 中心/nis 主任/nnt 张剑/nr 和/cc 中心/nis 党委/nis 书记/nnt 魏吉祥/nr ，/w 将/d 进入/v 足协/nis 主席团/nis ，/w 其中/rz ，/w 张剑/nr 很可能/nz 成为/v 常务/b 副主席/nnt ，/w 和/cc [中国/ns 足协/nis]/nt 的/ude1 秘书长/nnt 。/w 
“/w 足/a 代/q 会/v ”/w 已/d 被/pbei 搁置/vi 十年/mq 《/w 规划/n 》/w 草案/n 被/pbei 修改/v 近/a [20/m 次/qv]/mq 
另外/c ，/w 人们/n 关注/v 的/ude1 “/w 新的/a [十年/mq 规划/n]/nz 草案/n ”/w 将/d 在/p 会上/n 进行/vn 讨论/v 。/w 据称/v ，/w 在/p 蔡振华/nr 的/ude1 亲自/d 过问/v 下/f ，/w 这/rzv 篇/q 规划/n 已经/d 修改/v 了/ule 将近/d [20/m 次/qv]/mq 。/w 甚至/d 有/vyou 种/q 说法/n 是/vshi ，/w 在/p 1月14日/t 的/ude1 足协/nis 内部/f 会议/n 上/f ，/w 方案/n 草案/n 被/pbei 彻底/ad 推翻/v ，/w [今/tg 明/ag 两天/mq]/nz 出现/v 在/p 大会/n 上/f 的/ude1 版本/n ，/w 有可能/nz 是/vshi 在/p [5/m 天/qt]/mq 时间/n 内/f 重新/d 拟定/v 的/ude1 。/w 在/p [中国/ns 足球/n]/nz 的/ude1 历史/n 上/f ，/w 曾经/d 发布/v 过/uguo 两次/mq 类似/a 的/ude1 “/w 规划/n ”/w ，/w 但/c 最终/d 的/ude1 结果/n 都/d 是/vshi 不了了之/vl 。/w 
[中国/ns 足协/nis]/nt 章程/n 规定/n ，/w 必须/d 每四年/nz 召开/v 一次/mq 的/ude1 “/w 足/a 代/q 会/v ”/w ，/w 已经/d 被/pbei “/w 搁置/vi ”/w 了/ule 超过/v 十年/mq 。/w 实际上/d ，/w 从/p 1955年/t [中国/ns 足协/nis]/nt 成立/vi 至今/d ，/w 足/a 代/q 会/v 只/d 开/v 过/uguo 两次/mq 。/w 2003年/t [第二/m 届/q]/mq 足/a 代/q 会/v 后/f ，/w [第三/m 届/q]/mq 足/a 代/q 会/v 原本/d 应该/v 在/p 2007年/t 召开/v ，/w 但是/c ，/w 由于/p 申办/v [女足/nis 世界杯/n]/nz 、/w 足坛/n [反/vi 赌/v 扫黑/nz]/nz 等/udeng 事件/n ，/w 会期/n 一再/d 被/pbei 推迟/v ，/w [中国/ns 足协/nis]/nt 的/ude1 主席团/nis 人员/n 没/d 能/v 完成/vn 更替/vn ，/w 如今/t ，/w [中国/ns 足协/nis]/nt 的/ude1 主席/nnt 仍然/d 是/vshi 早已/d 退休/v 的/ude1 前/f [国家/n 体育/n 总局/nis]/nto 局长/nnt 袁伟民/nr ，/w 但/c 主管/vn 日常/b 事务/n 的/ude1 是/vshi 常务/b 副主席/nnt 。/w (/w 王牧青/nr )/w 
