人民网/nz 温州/ns 1月21日/t 电/n [今天/t 上午/t]/nz ，/w 陈/vg 女士/n 一早/t 来到/v [洞头县/ns 公安局/nis]/nto [刑侦/n 大队/nis]/nt ，/w 将/d 一面/n 锦旗/n 交到/v 了/ule 民警/nnt 手中/s ，/w 感谢/v 警方/n [第一/m 时间/n]/nz 抓获/v 盗贼/n 。/w 
原来/d ，/w 日前/t 洞头县/ns 北岙镇/ns [三/m 天/qt]/mq 内/f 连续/a 发生/v 近/a [十/m 起/vf]/mq 被/pbei 盗案/n 。/w 接警/v 后/f ，/w 警方/n 展开/v 侦查/vn ，/w 并/cc 启动/v [联动/vn 机制/n]/nz ，/w 将/d 李/ng 某/rz 等/udeng [三/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 迅速/ad 抓捕/v 归案/vi 。/w 
1月11日/t 至/p 13日/t ，/w 洞头县/ns 警方/n [三/m 天/qt]/mq 内/f 陆续/d 接到/v 近/a [十/m 起/vf]/mq 居民/n 家中/s 失窃/vi 案/ng 。/w [洞头县/ns 公安局/nis]/nto [刑侦/n 大队/nis]/nt 随即/d 对/p 相关/vn 案件/n 进行/vn 串/q 并/cc 侦查/vn 。/w 警方/n 通过/p 调查/vn 发现/v ，/w 盗窃案/n 系/v 同一/b 伙人/nz 所/usuo 为/p ，/w 且/c [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 尚未/d 离开/v 洞头/ns 。/w 
1月13日/t 下午/t ，/w 洞头县/ns 警方/n 启动/v [联动/vn 机制/n]/nz ，/w 在/p 全城/n 车站/n 、/w 网吧/nis 等/udeng 公共场所/n 进行/vn 布控/nz 、/w 排查/v 。/w 当天/t ，/w 民警/nnt 在/p 车站/n 等/udeng 地/ude2 陆续/d 将/d 李/ng 某/rz （/w 贵州/ns 籍/ng ）/w 等/udeng [三/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 抓捕/v 归案/vi 。/w 
据/p 交代/v ，/w 1月10日/t ，/w 李/ng 某/rz 等/udeng [三/m 人/n]/mq 先后/d 来到/v 洞头/ns ，/w [三/m 天/qt]/mq 内/f 疯狂/a 作案/vi 近/a [十/m 起/vf]/mq 。/w 1月13日/t 下午，三/t 人/n 在/p 盗/vg 得/ude3 手机/n 、/w IPAD/x 等/udeng 价值/n 万元/q 物品/n 后/f ，/w 准备/v 分头/d 逃离/v 洞头/ns ，/w 不想/v 被/pbei 抓/v 。/w 
目前/t ，/w 李/ng 某/rz 等/udeng [三/m 人/n]/mq 已/d 被/pbei 洞头/ns 警方/n [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w （/w 叶明苗/nr 潘海波/nr ）/w 
