人民网/nz 温州/ns 1月21日/t 电/n 去年/t 11月25日/t ，/w [苍南县/ns 宜山/ns 派出所/nis]/nt 民警/nnt 王文辉/nr 不顾/v 不/d 习水/nz 性/ng ，/w 毅然/d 跳下/vf 冰冷/z 刺骨/z 的/ude1 河/n 中/f ，/w 救起/v 轻生/vn 女子/n ，/w 此举/rzv 赢得/v [社会/n 各界/rz]/nz 的/ude1 广泛/a 赞誉/vn ，/w 个人/n 因此/c 荣获/v 了/ule 三等功/n 。/w 1月20日/t ，/w 他/rr 将/d 三等功/n 奖金/n 悄悄/d 捐赠/v 给/p 了/ule 辖区/n 身患/v 白血病/nhd 的/ude1 患者/n 。/w 
今年/t [1/m 月初/t]/mq ，/w [宜山/ns 派出所/nis]/nt [社区/n 民警/nnt]/nnt 在/p 工作/vn 中/f 发现/v 年轻/a 母亲/n 尤/d 某/rz 身患/v 白血病/nhd ，/w 治疗/vn 不到/v 三个月/t ，/w 花费/v 已/d 达/v 二十多万/m ，/w 高额/b 的/ude1 医疗/n 费用/n 使/v 家中/s 债台高筑/vl ，/w 目前/t 已/d 回家/vi 休养/v 。/w 
听闻/nz 此/rzs 消息/n ，/w [宜山/ns 派出所/nis]/nt 民警/nnt 纷纷/d 解囊相助/vl 。/w 王文辉/nr 在/p 集体/n 捐款/vi 中/f 献出/vf 自己/rr 一份/mq 爱心/n 后/f ，/w 又/d 将/d 自己/rr 跳水/vn 救人/vi 获得/v 的/ude1 三等功/n 奖金/n 捐赠/v 出去/vf 。/w 
1月20日/t ，/w 王文辉/nr 来到/v 尤/d 某/rz 家中/s 为/p 其/rz 送去/vf 自己/rr 的/ude1 奖金/n ，/w 鼓励/v 尤/d 某/rz 战胜/v 病魔/n ，/w 早日/d 康复/vn 。/w 王文辉/nr 说/v ：/w “/w 希望/v 我/rr 的/ude1 奖金/n 能/v 传递/vn 好运/n ，/w 挽救/v [另一/m 个人/n]/mq 的/ude1 宝贵/a 生命/n ”/w 。/w （/w 章文雅/nr 黄雪意/nr ）/w 
