人民网/nz 北京/ns 1月21日/t 电/n （/w 杨蓓/nr ）/w 冬季/t 是/vshi [类/q 风湿病/nhd]/nz 的/ude1 高发/b 期/qv ，/w 如何/ryv 保健/n 成/v 了/ule [类/q 风湿病/nhd]/nz 患者/n 的/ude1 最/d 头疼/a 的/ude1 事/n 。/w 近日/t ，/w [北京/ns 北亚/ns 骨科/nit 医院/nis 内科/nit]/nt 主任/nnt 刘冰/nr 做客/vi [人民/n 微博/n]/nz “/w 名医/nnt 微/ag 诊室/n ”/w 微访谈/nz ，/w 与/cc 网友/n 畅谈/v [类/q 风湿病/nhd]/nz 的/ude1 预防/vn 和/cc [饮食/n 禁忌/n]/nz 等/udeng ，/w 其中/rz 特别/d 提醒/v [类/q 风湿病/nhd]/nz 患者/n 一定/b 要/v 警惕/vn 并发症/n 。/w 
图/n 为/p [北京/ns 北亚/ns 骨科/nit 医院/nis 内科/nit]/nt 主任/nnt 刘冰/nr 
刘冰/nr 强调/v ，/w [类/q 风湿病/nhd]/nz 患者/n 一定/b 要/v 坚持/v 治疗/vn ，/w 注意/v 防寒/vn 保暖/a ，/w 防/v 潮湿/a ，/w 适度/a 的/ude1 进行/vn [体育/n 锻炼/vn]/nz 。/w 另外/c ，/w 中药/n 是/vshi 可以/v 治疗/vn 类风湿/n 的/ude1 ，/w 而且/c 不会/v 影响/vn 生育/vn 。/w 
有/vyou 网友/n 提问/vn ：/w 一年四季/al 膝盖/n 冷/a ，/w 算是/v 风湿/n 的/ude1 早期/f 症状/n 吗/y ？/w 
“/w 静止期/gb 的/ude1 类风湿/n 局部/n 有/vyou 可能会/nz 出现/v 疼痛/an 不/d 舒服/a 的/ude1 。/w ”/w 刘冰/nr 回答/v ，/w “/w 但/c 膝关节/n 冷/a 不一定/nz 是/vshi 类风湿/n ，/w 可能/v 是/vshi 风湿/n 或/c 其他/rzv 骨病/n 引起/v 的/ude1 。/w ”/w 她/rr 补充/vn 道/qv ：/w “/w [类风湿/n 关节炎/n]/nhd 容易/ad 和/cc [风湿/n 性/ng 关节炎/n]/nhd ，/w [感染性/nz 关节炎/n]/nhd 等/udeng 相/d 混淆/v 。/w ”/w 
对于/p 网友/n 关心/v 的/ude1 问题/n ：/w 类风湿/n 是/vshi 慢性病/n ，/w 有/vyou 没有/v 痊愈/vi 的/ude1 可能/v ？/w 刘冰/nr 表示/v ，/w 如果/c 及时/ad 发现/v ，/w 早期/f 治疗/vn 是/vshi [完全/ad 可以/v]/nz 控制/vn 的/ude1 。/w 如果/c 到/v 了/ule 晚期/t ，/w 一旦/d 发生/v 手/n 部/q 等/udeng 变形/vi 就是/v 不可逆的/gm 了/ule 。/w 
关于/p [类/q 风湿病/nhd]/nz 患者/n 的/ude1 [饮食/n 禁忌/n]/nz ，/w 也/d 是/vshi 网友/n [十分/d 关心/v]/nz 的/ude1 话题/n 。/w 刘冰/nr 说/v ：/w “/w 类风湿/n 患者/n 的/ude1 饮食/n 基本/a 没有/v 禁忌/n 。/w 饮食/n 应当/v 定时/d ，/w 适量/a 。/w 平时/t 应该/v 对/p 花生/n ，/w 巧克力/nf ，/w 肥肉/n ，/w 干酪/n ，/w 糖类/nf 等/udeng 有/vyou 适量/a 的/ude1 限制/vn 。/w ”/w 
“/w 不是/c 寒性/nz 痛风/nhd 的/ude1 患者/n 可以/v 适当/a 吃/v 海鲜/nf 。/w ”/w 除此之外/al ，/w 刘冰/nr 还/d 强调/v ，/w 糖尿病/nhd 人/n 患/v 上/f 了/ule 类风湿/n ，/w 饮食/n 要/v 按/p 糖尿病/nhd 症/ng 食用/v [无/v 糖/n 食品/n]/nz 。/w 如果/c 是/vshi 服/v 中药/n 治疗/vn 的/ude1 患者/n 要/v 少/a 吃/v 鱼/n 和/cc 海鲜/nf 。/w 
针对/p 老年人/n 如何/ryv 预防/v [类/q 风湿病/nhd]/nz ？/w 刘冰/nr 建议/n ，/w 老年人/n 应/v 适当/a 的/ude1 加强/vn [体育/n 锻炼/vn]/nz ，/w 坚持/v 规律性/n 的/ude1 生活/vn ，/w 尽量/d 避免/v 过度/d 锻炼/vn ，/w 同时/c 注意/v 防寒/vn 保暖/a 。/w 
刘冰/nr 还/d 提醒/v 南方/s 的/ude1 [类/q 风湿病/nhd]/nz 患者/n ，/w 由于/p 南方/s 天气/n 较为/d 潮湿/a 阴凉/an ，/w 类风湿/n 患者/n 除了/p 注意/v 防寒/vn 保暖/a ，/w 还要/d 注意/v 防/v 潮湿/a 。/w 尤其/d 是/vshi 关节/n 处/n 要/v 注意/vn 保暖/a ，/w 同时/c 加强/v 适当/a 的/ude1 锻炼/vn ，/w 增强/v [身体/n 素质/n]/nz 。/w 
微访谈/nz 完整/a 实录/n ：/w http/x :/w //w //w t/x ./w people/x ./w com/x ./w cn/x //w talk/x //w 919/m ./w html/x 
