人民网/nz 北京/ns 1月21日/t 电/n 近日/t ，/w [北京市/ns 华夏/n 中医药/n 发展/vn 基金会/nis]/nz 学术/n 联盟/nis 促进/v 骨伤科/nit 学科/n 发展/v 专家/nnt 座谈会/n 在/p 京/b 举办/v ，/w [国医/nnd 大师/nnt]/nz 路志正/nr 教授/nnt 、/w [中国/ns 中医/nnd 研究院/nis]/nt 首席/n 研究员/nnt 孙树椿/nr 教授/nnt 等/udeng 五十余名/m 中医/nnd 骨伤/n 医学/n 领域/n 专家/nnt 出席/v 了/ule 活动/vn 。/w 
图/n 为/p 北京/ns 年轮/n 中医骨科/nit 医院/nis CEO/x 郑大贵/nr 为/p 孙树椿/nr 教授/nnt 颁发/v 聘书/n 
会上/n ，/w 孙树椿/nr 接受/v 北京/ns 年轮/n 中医骨科/nit 医院/nis 聘任/v 成为/v 其/rz [首席/n 专家/nnt]/nnt 、/w [专家/nnt 委员会/nis]/nis 主任/nnt 兼/v 名誉/n 院长/nnt ，/w [出席/v 会议/n]/nz 的/ude1 其他/rzv 专家/nnt 也/d 接受/v 了/ule 北京/ns 年轮/n 中医骨科/nit 医院/nis 特邀/v 专家/nnt 的/ude1 [荣誉/n 证书/n]/nz 。/w 
（/w 图/n 为/p 杂志社/nis 为/p 年轮/n 专家/nnt 颁发/v 编委/nnt 证书/n ）/w 
此外/c ，/w 鉴于/p 年轮/n [骨科/nit 医院/nis 集团/nis]/nt 对/p 中医/nnd 骨伤/n 事业/n 发展/vn 所/usuo 做/v 的/ude1 努力/ad 和/cc 贡献/n ，/w [中医/nnd 正骨/v]/nz 杂志/n 等/udeng 杂志社/nis 为/p 年轮/n [骨科/nit 医院/nis 集团/nis]/nt 旗下/d 的/ude1 长沙/ns 年轮/n [骨科/nit 医院/nis]/nt 、/w 星沙/nz 年轮/n [骨科/nit 医院/nis]/nt 、/w 浏阳/ns 年轮/n [骨科/nit 医院/nis]/nt 田心义/nr 、/w 亢建华/nr 、/w 江晓/nr 以及/cc 北京/ns 年轮/n 中医骨科/nit 医院/nis 李光厚/nr 、/w 王跃庆/nr 、/w 王毅鹏/nr 、/w 彭宝华/nr 等/udeng 骨科专家/nnd 颁发/v 了/ule 编委/nnt 证书/n 。/w （/w 吴群虎/nr ）/w 
