人民网/nz 北京/ns 1月21日/t 电/n （/w 记者/nnt 刘婧婷/nr ）/w 20日/t ，/w [中华/nz 医学会/nis 公共卫生/nz 分会/nis]/nt 举办/v 了/ule 2013年/t 十大/mq 公共卫生/nz 热点/n 评选/vn ，/w 会议/n 邀请/v [中华/nz 医学会/nis 公共卫生/nz 分会/nis]/nt 前任/b 主任委员/nnt 、/w 著名/a 流行病学/gb 专家/nnt 曾/d 光/n 教授/nnt 等/udeng 专家/nnt 进行/vn 了/ule 备选/nz 热点/n 解读/v 和/cc 点评/v ，/w 并/cc 由/p 媒体/n 记者/nnt 进行/vn 了/ule 2013年/t “/w 媒体/n 关注/v 的/ude1 十大/mq 公共卫生/nz 热点/n ”/w 的/ude1 评选/vn 。/w 
经/p 约/d [60/m 位/q]/mq 来自/v 50余个/m 主流/n 媒体/n 的/ude1 记者/nnt 们/k 投票/vi ，/w 评选/vn 出/vf 2013/m 年度/n 媒体/n 关注/v 的/ude1 [中国/ns 公共卫生/nz]/nz 十大/mq 新闻/n 热点/n 如下/vi ：/w 
1/m ./w 质疑/vn [乙肝/nhd 疫苗/n]/nz 接种/vn 致死/vi 事件/n 的/ude1 风波/n 
2/m ./w 中国/ns [东部/f 地区/n]/nz 大/a 范围/n 长时间/nz [雾霾/nz 天气/n]/nz ，/w 公众/n 健康/a 受到/v 严重/a 威胁/vn 
3/m ./w 国务院/nt 出台/vi 了/ule 严格/ad 治理/v [大气/n 污染/vn]/nz 的/ude1 国十条/nz 
4/m ./w 中国/ns 发生/v 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 疫情/n 
4/m ./w 我国/n 正式/ad 实施/v 《/w [精神/n 卫生/an 法/n]/nz 》/w 
6/m ./w 方舟子/nr 和/cc 崔永元/nr 就/d [转基因/n 食品/n]/nz 安全性/n 展开/v 激烈/a 争论/vn 
7/m ./w [中共中央/nt 办公厅/nis]/nt 和/cc [国务院/nt 办公厅/nis]/nt 要求/n 领导干部/nnt 带头/vd 在/p 公共场所/n 禁烟/vn 
8/m ./w [中国/ns 政府/nis]/nt 签署/v 《/w [烟草/n 控制/vn 框架/n 公约/n]/nz 》/w [十/m 周年/q]/mq ，/w 控烟/nz 效果/n 和/cc 进展/vn 受/v 质疑/vn 
9/m ./w 媒体/n 回顾/v 非典/nhd 疫情/n 情景/n ，/w 热/a 议/v [中国/ns 公共卫生/nz]/nz 进步/vn 
10/m ./w [美国/nsf 塔夫茨/nrf 大学/nis]/ntu 就/d 在/p 中国/ns 开展/v “/w 黄金/n 大米/nf ”/w 试验/vn 致歉/vi 
