人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月20日/t 电/n （/w 记者/nnt 宁远/nz 、/w 通讯员/nnt 杨瑞明/nr ）/w 1月20日/t 下午/t ，/w [武警/nnd 海南省/ns 总队/nis]/nt [三亚市/ns 支队/nis]/nt 协助/v [公安/n 机关/n]/nz 成功/a 处置/vn 一起/s 劫持/v [人质/n 事件/n]/nz ，/w 抓捕/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [1/m 名/q]/mq ，/w 人质/n 安全/an 获救/vi 。/w 
当日/t 10时40分/t 许/v ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 林/ng 某/rz 因/p 感情/n 纠纷/n ，/w 情绪/n 失控/vi ，/w 窜入/nz [解放路/ns 滨海/ns 电影院/nis]/nt 旁/f 一/m 居民楼/n 内/f ，/w 手持/v 菜刀/n 劫持/v 自己/rr 女友/n 李/ng 某/rz ，/w 逼迫/v 双方/n 家属/n 同意/v 两人/mq 结婚/vi 。/w 12时15分/t ，/w [三亚市/ns 公安局/nis 指挥/v 中心/nis]/nt 将/d [情况/n 通报/v]/nz [武警/nnd 海南省/ns 总队/nis]/nt 作战/vi 中心/nis ，/w 总队/nis 命令/n [三亚市/ns 支队/nis]/nt 派出/v 应急/vn 分队/n 赶往/v [现场/s 处置/vn]/nz 。/w 接到/v 通知/n 后/f ，/w 武警/nnd [三亚市/ns 支队/nis]/nt 支队长/nnt 张迎伟/nr 立即/d 带领/v 特勤/nz 排/v [12/m 名/q]/mq 官兵/nnd 火速/d 赶赴/v 现场/s 。/w 
经过/p 勘察/vn 发现/v ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 所处/nz 位置/n 是/vshi 一间/mq 瓦房/n 屋顶/n ，/w 中间/f 高/a ，/w 四周/f 低/a ，/w 没有/v 其余/rz 建筑物/n 与/cc 其/rz 相连/vi ，/w 屋顶/n 非常/d 脆弱/a ，/w 很难/d 靠近/v 。/w 联合/v 指挥部/nis 决定/v 采取/v 强攻/vn 与/cc 谈判/v 相结合/nz 的/ude1 方式/n [解救/v 人质/n]/nz ：/w 先/d 由/p [特勤/nz 中队/nis]/nt 两名/mq 狙击手/nnd 到/v 周围/f 高楼/n ，/w 做好/v 狙击/v 准备/vn ，/w 听候/v 命令/n 将/d 其/rz 击毙/v 。/w 另一方面/c ，/w 参谋长/nnt 徐正晓/nr 伪装/v 成/v 医生/nnt 与/cc 其/rz 谈判/vn ，/w 劝说/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 放下/v 菜刀/n ，/w 下/f 到/v 地面/n 。/w 
“/w 你们/rr 都/d 别/d 上来/vf ，/w 谁/ry 上来/vf 我/rr 就/d 砍死/nz 她/rr ，/w 反正/d 我/rr 也/d 要/v 死/vn ！/w ”/w ，/w 林/ng 某/rz 的/ude1 情绪/n 突然/ad 变得/vi 非常/d 激动/a ，/w 现场/s 气氛/n 异常/a 紧张/a 。/w 联合/v 指挥部/nis 决定/v 先/d 稳住/v 其/rz 情绪/n ，/w 再/d 联系/v 亲友/n ，/w 争取/v 安全/an 解决/v 。/w 经过/p [3/m 个/q]/mq 多/a 小时/n 的/ude1 反复/d 谈判/vn 后/f ，/w 林/ng 某/rz 显得/v 精神/n 疲惫/a ，/w 在/p 双方/n 亲人/n 的/ude1 劝说/vn 下/f ，/w 林/ng 某/rz 同意/v 从/p 屋顶/n 下来/vf ，/w 但/c 要求/n 所有/b 人/n 离开/v 现场/s ，/w 并且/c 为/p 其/rz 准备/v [一/d 辆车/q]/mq 。/w 
16时30分/t 左右/f ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 劫持/v 人质/n 走/v 下楼梯/nz ，/w 一/m 手拿/v 菜刀/n ，/w 一手/d 牢牢/d 卡住/v 李/ng 某/rz 的/ude1 脖子/n ，/w 沿着/p 走道/n 向/p 车辆/n 靠近/v 。/w 当/p [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 用/p 拿/v 菜刀/n 的/ude1 手/n 打开/v 车门/n 的/ude1 瞬间/n ，/w 躲藏/v 在/p 堆积物/gg 后面/f 的/ude1 参谋长/nnt 徐正晓/nr 如/v 猛虎/n 般/uyy 冲/v 向前/vi 将/d [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 扑倒/v 在/p 地/ude2 ，/w [另一/m 名/q]/mq 特/ag 战/v 队员/nnt 迅速/ad 将/d 菜刀/n 夺/v 下/f ，/w 其余/rz 特/ag 战/v 队员/nnt 一拥而上/vl 将/d 其/rz 牢牢/d 控制/vn 住/vi ，/w 成功/a [解救/v 人质/n]/nz 。/w 
原/b 标题/n ：/w 三亚/ns 裸男/nz 劫持/v 案/ng 背后/f ：/w 武警/nnd 装/v 成/v 医生/nnt 将/d 其/rz 生擒/v 
