市/n [十四/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 今天/t 开幕/vi ，/w 这/rzv 是/vshi 厦门/ns 人民/n [政治/n 生活/vn]/nz 中/f 的/ude1 一件/mq 大事/n 。/w 我们/rr 对/p 大会/n 的/ude1 召开/vn 表示/v 热烈/a 祝贺/v ！/w 
2013年/t ，/w 在/p 市委/nis 的/ude1 [正确/a 领导/n]/nz 下/f ，/w 我市/r 认真/ad 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 精神/n ，/w 大力/d 推进/vi 综合/vn 配套改革/v ，/w 全力/d 实施/v 跨/v 岛/n [发展/vn 战略/n]/nz ，/w 科学/n 编制/vn 美丽/a 厦门/ns 战略规划/gi ，/w 更加/d 注重/v 发挥/vn 优势/n 、/w 扬长避短/vl ，/w 更加/d 注重/v 优化/vn 结构/n 、/w 提升/v 质量/n ，/w 更加/d 注重/v 改善/vn 民生/n 、/w 维护/v 稳定/an ，/w 更加/d 注重/v 转变/vn 观念/n 、/w 改进/v 作风/n ，/w 较好/d 完成/v 全年/n 各项/r 任务/n 。/w 这/rzv 一年/mq 里/f ，/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 在/p 市委/nis 的/ude1 领导/n 下/f ，/w 认真/ad 贯彻/v 落实/vn 省委/nis 、/w 市委/nis [重大/a 决策/vn]/nz 部署/vn ，/w 围绕/v 中心/nis 、/w 服务/v 大局/n ，/w 依法/d 履/vg 职/ng 、/w 务实/vi 创新/vi ，/w [各项/r 工作/vn]/nz 取得/v 了/ule 新/a 成效/n ，/w 为/p 推进/vi 我市/r [社会主义/n 民主/a]/nz [法治/n 建设/vn]/nz 、/w 建设/vn 美丽/a 厦门/ns 作出/v 了/ule 积极/ad 努力/ad 。/w 
建设/vn 美丽/a 厦门/ns ，/w 是/vshi 转型/v 所需/nz 、/w 使命/n 所/usuo 系/v 、/w 民心/n 所/usuo 盼/v 。/w 建设/vn 美丽/a 厦门/ns ，/w 需要/v 进一步/d 加强/v 人大/nis 工作/vn ，/w 提供/v 强有力/bl 法治/n 保障/vn 。/w 新的/a 一年/mq ，/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 要/v 坚持/v 党/n 的/ude1 领导/n 、/w 人民/n 当家做主/vl 、/w [依法/d 治国/vi]/nz 的/ude1 有机/b 统一/vn ，/w 顺应/v [人民/n 群众/n]/nz 对/p 民主/a 法治/n 的/ude1 新/a 期待/v ，/w 增强/v 民主/a 意识/n 、/w 进取/vi 意识/n 、/w 机遇/n 意识/n 、/w [责任/n 意识/n]/nz ，/w 积极/ad 稳妥/a 地/ude2 推动/v 人大/nis 工作/vn [与/cc 时/ng 俱/dg 进/vf]/nz ，/w 努力/ad 形成/v 推动/vn 全面/ad 深化改革/v 、/w 建设/vn 美丽/a 厦门/ns 的/ude1 强大/a 正能量/nz 。/w 要/v 坚持/v 把/pba 立法/vn 决策/vn 与/cc 改革/vn 决策/vn 更加/d 紧密/ad 地/ude2 结合/v 起来/vf ，/w 加强/v 重点/n 领域/n 立法/vn ，/w 更好/d 地/ude2 发挥/v 立法/vn 在/p 全面/ad 深化改革/v 、/w 建设/vn 美丽/a 厦门/ns 中/f 的/ude1 [重要/a 作用/n]/nz ；/w 要/v 围绕/v 全面/ad 深化改革/v 、/w 建设/vn 美丽/a 厦门/ns 及/cc [人民/n 群众/n]/nz 关注/v 的/ude1 热点/n 难点/n 问题/n ，/w 扎实/a 做好/v 人大/nis 监督/vn 工作/vn ；/w 要/v 强化/vn 履/vg 职/ng 意识/n ，/w 使/v 代表/nnt 成为/v 全面/ad 深化改革/v 、/w 建设/vn 美丽/a 厦门/ns 的/ude1 拥护者/nz 、/w 宣传/vn 者/k 和/cc 推动者/n ；/w 要/v 以/p 观念/n 创新/vi 推动/v 人大/nis 工作/vn 创新/vi ，/w 努力/ad 打造/v 有/vyou 创新/vi 有/vyou 活力/n 有/vyou 作为/p 的/ude1 人大常委会/nis 。/w 
美好/a 的/ude1 愿景/nz 催人奋进/vl ，/w 美丽/a 的/ude1 目标/n 任重道远/vl 。/w 我们/rr 相信/v ，/w 与/cc 会/v 人大代表/nnt 一定会/nz 以/p 高度/d 使命感/n 和/cc 强烈/a 责任感/n ，/w 以/p 更高/d 的/ude1 站位/n 和/cc 更/d 宽广/a 的/ude1 视野/n ，/w 忠实/a 履/vg 职/ng ，/w 把/pba 这次/r 大会/n 开/v 成/v 一个/mq 体现/v 人民/n 意志/n 、/w 凝聚/v 各方/r 力量/n ，/w 推动/v 美丽/a 厦门/ns 建设/vn 的/ude1 大会/n 。/w 让/v 我们/rr [紧密/ad 团结/v]/nz 在/p 以/p 习近平/nr 同志/n 为/p 总书记/nnt 的/ude1 党中央/nt 周围/f ，/w 在/p 市委/nis 的/ude1 坚强/a 领导/n 下/f ，/w 凝心/nz 聚/v 力/n ，/w 真抓实干/vl ，/w 为/p 谱写/v 好/a 中国/ns 梦/n 的/ude1 厦门/ns 篇章/n ，/w 为/p 开创/v [厦门/ns 经济特区/n]/nz 更加/d 灿烂/a 美好/a 的/ude1 明天/t 而/cc 努力奋斗/v ！/w 
