[庭审/v 现场/s]/nz 
邹恒甫/nr 爆/v 北大/n 淫乱/vn ：/w [65/m 名/q]/mq [女/b 服务员/nnt]/nz 不堪/v 骂名/n 离职/vi 
“/w 由/p “/w 除去/v 邹恒甫/nr ，/w 北大/n 淫棍/nz 太多/ad ”/w 的/ude1 狂人/n 微博/n 引发/v 的/ude1 北京大学/ntu 等/udeng 起诉/v 经济学家/nnt 邹恒甫/nr [名誉/n 侵权/vn]/nz 案/ng ，/w 昨天/t 上午/t 在/p [海淀/ns 法院/nis 复兴/vn 法庭/nis]/nt 开庭/vi 。/w 此次/rz 庭审/v 被/pbei 北大/n 方面/n 的/ude1 代理人/nnt 称为/v “/w 最/d 诡异/a 的/ude1 开庭/vn ”/w ，/w 因为/c 邹恒甫/nr 的/ude1 代理人/nnt 坚称/v 其/rz 手里/s 确/d 有/vyou 北大/n 个别/a 教授/nnt 生活/vn 腐败/an 的/ude1 证据/n ，/w 但是/c 宁可/d 输/v 官司/n 也/d 不会/v 公开/ad 。/w 而/cc 据/p 另一/m 原告/n 梦/n 桃源/ns 公司/nis 代理人/nnt 透露/v ，/w 邹恒甫/nr 微博/n 发布/v 之后/f ，/w 梦/n [桃源/ns 宾馆/nis]/nt 的/ude1 [68/m 名/q]/mq [女/b 服务员/nnt]/nz ，/w 已经/d 有/vyou [65/m 名/q]/mq 因/p 不堪/v 背负/vn “/w 被/pbei 奸淫/v ”/w 的/ude1 名声/n 而/cc 离职/vi 。/w ”/w 
