限期/vd 淘汰/v 黄标车/nz 
完善/v 农村/n [垃圾/n 处理/vn]/nz 
严打/v [电信/n 诈骗/vn]/nz 
[政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 修改/v [54/m 处/n]/mq 限期/vd 淘汰/v 黄标车/nz 等/udeng 都/d 被/pbei 补充/vn 加入/v 报告/n 
广东省/ns 省长/nnt 朱小丹/nr 在/p 广东省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f 所/usuo 作/v 的/ude1 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 经/p 审议/v 后/f 进行/vn [54/m 处/n]/mq 修改/v ，/w 朱小丹/nr 对/p 其中/rz 比较/d 重要/a 的/ude1 [38/m 处/n]/mq 修改/v 作出/v 书面/b 说明/v 。/w 包括/v 细化/vn 了/ule 农村/n [环境/n 治理/vn]/nz ，/w 明确/a 提出/v 农村/n 垃圾/n 问题/n ，/w 黄标车/nz 的/ude1 淘汰/vn 由/p 推动/v 淘汰/vn 改为/v 限期/vn 淘汰/v ，/w 另外/c [电信/n 诈骗/vn]/nz 、/w 民间/n 智库/nz 、/w 知识产权/nz 等/udeng 都/d 被/pbei 补充/vn 加入/v 报告/n 。/w 
大会/n 期间/f ，/w [22/m 个/q]/mq 代表团/n 对/p 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 进行/vn 审议/v ，/w 审议/v 中/f 文件/n 简报/n 组/n 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 分别/d 到/v 各/rz 代表团/n 听取/v [修改/v 意见/n]/nz ，/w 代表/nnt 们/k 提出/v 了/ule 一些/mq [修改/v 意见/n]/nz ，/w 大部分/n 属于/v 内容/n 增补/v 和/cc 文字/n 修改/v 。/w 经/p 研究/vn 后/f ，/w 报告/n 作出/v 了/ule 相应/vi 的/ude1 修改/vn 。/w 
文/ng //w 记者/nnt 杨洋/nr 、/w 李栋/nr 
