人民网/nz 福州/ns 1月21日/t 电/n （/w 林榕/nr ）/w 据/p [福建省/ns 卫/ng 计委/nis]/nt 消息/n ，/w 针对/p 当前/t 福建/ns 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n ，/w 将/d [充分/ad 发挥/v]/nz 中医药/n 防治/v 作用/n ，/w 补充/vn [6/m 名/q]/mq 中医药/n 专家/nnt 充实/v 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 省级/b 中医药/n 救治/v 专家组/nis ，/w 同时/c 结合/v 当前/t 寒冷/a 干燥/a 的/ude1 气候/n 特点/n 修订/v 中医药/n 防治/v 方案/n 。/w 
21日/t ，/w 该/rz 委/ng 印发/v 通知/n 称/v ，/w 将/d 对/p 省级/b 中医药/n 救治/v 专家组/nis 进行/vn 调整/vn 充实/v ，/w 补充/vn 了/ule [6/m 名/q]/mq 分别/d 来自/v [4/m 所/usuo]/mq 省级/b 综合医院/nis 、/w [2/m 所/usuo]/mq 设区市/nz 级/q 中医/nnd （/w [中西医/n 结合/v]/nz ）/w 医院/nis 的/ude1 中医专家/nnd ，/w 以/p 保证/v 各地/rzs [突发/vn 公共卫生/nz 事件/n]/nz 能/v 得到/v 及时/ad 处置/vn 。/w 
此外/c ，/w 该/rz 委/ng 于/p 日前/t 组织/n 专家/nnt 在/p 总结/v 近年/t [临床/vn 经验/n]/nz 的/ude1 基础上/nz ，/w 根据/p 现阶段/t 福建省/ns 气候/n 偏/d 于/p 寒冷/a 、/w 干燥/a 的/ude1 特点/n ，/w 对/p 原有/v 的/ude1 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 中医药/n 防治/v 方案/n （/w 2013年/t 版/n ）/w 进行/vn 修订/v ，/w 以/p 更/d 有效地/nz 指导/v [医护/vn 人员/n]/nnt 及/cc 群众/n 开展/v 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 中医药/n 防治/vn 。/w 
人民网/nz 福建/ns 频道/n 秉承/v “/w 权威/n 实力/n ，/w 源自/v 人民/n ”/w 宗旨/n ，/w 竭诚/d 为/p 网友/n 服务/vn 。/w 欢迎/v 网友/n 提供/v 各类/r [新闻/n 线索/n]/nz ：/w 1/m 、/w 本/rz 网/n [热线/n 电话/n]/nz ：/w 0591-87808286/m ；/w 2/m 、/w 本/rz 网/n 爆料/v 邮箱/n ：/w rmwfjpd2011/x @/w 126/m ./w com/x ；/w 3/m 、/w 关注/v 本/rz 网/n 新浪/ntc 、/w [腾讯/ntc 微博/n]/nz “/w @/w 人民网/nz 福建/ns 频道/n ”/w ；/w 4/m 、/w 添加/v 本/rz 网/n 微信/nz 公众/n 账号/n “/w 人民网/nz 福建/ns 频道/n ”/w 。/w 
