[六/m 旬/ng]/mq 男/b 在/p 向/p 老板/nnt 提出/v 加薪/v 请求/vn 时/ng 被/pbei 拒/vg ，/w 竟/d 放火/vi 烧/vi 宿舍/n 试图/v 报复/vn 。/w 近日/t ，/w 该/rz 男子/n 已/d 被/pbei [福州市/ns 马尾区/ns 检察院/nis]/nt 以/p 放火罪/nz 依法/d 批准逮捕/v 。/w 
据/p 检/ng 方/q 介绍/v ，/w 男子/n 邓/nz 某/rz ，/w 湖南/ns 人/n ，/w 1953年/t 出生/vi ，/w 原/b 是/vshi 福州/ns 一家/n 塑料/n 企业/n 的/ude1 员工/n 。/w 去年/t [10/m 月份/n]/mq ，/w 邓某/nr 打听/v 到/v 其他/rzv 员工/n 的/ude1 工资/n 比/p 他/rr 高/a ，/w 便/d 找/v 老板/nnt 要求/n 加薪/v ，/w 被/pbei 拒绝/v 。/w 
10月14日/t 晚/tg ，/w 邓某动/nr 了/ule “/w 放火/vi 烧/vi 宿舍/n ，/w 与/cc 老板/nnt 同归于尽/vl ”/w 的/ude1 歪/a 念/v 。/w 凌晨/t [4/m 点/qt]/mq ，/w 邓某/nr 全然/d 不顾/v 宿舍/n 住着/v 其他/rzv 工友/n ，/w 防/v 火烧/nf 了/ule 宿舍/n ，/w 火势/n 殃及/v 隔壁/s 房间/n 。/w 好/a 在/p 同/p 楼/n 一名/mq 员工/n 发现/v 着火/vn ，/w 迅速/ad 报警/vn ，/w 未/d 造成/v [人员/n 伤亡/vn]/nz 。/w 记者/nnt 朱敏敏/nr 通讯员/nnt 杨晓芬/nr 丁楠/nr 实习生/nnt 陈秀娟/nr 
