1月20日/t ，/w 湘乡市/ns 白田镇/ns ，/w [7/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小龙/n （/w 化名/v ）/w 因为/c [爆米花/nf 机/ng]/nz 爆炸/vn 而/cc 身亡/vi ，/w 他/rr 的/ude1 妈妈/n 悲痛/an 万分/d 。/w 图/n //w 实习生/nnt 杨杨/nr 
○/m 事发/vi 湘乡/ns ，/w 一名/mq [7/m 岁/qt]/mq 儿童/n 不幸/a 身亡/vi ；/w 操作/v [爆米花/nf 机/ng]/nz 的/ude1 是/vshi 一名/mq [70/m 岁/qt]/mq 老人/n 
○/m 街坊/n 将/d 孩子家/n 的/ude1 糕点/n 店/n 抢购一空/vl 以示/nz 同情/vn 
如果/c 不是/c 一次/mq 爆炸/vn ，/w [70/m 岁/qt]/mq 的/ude1 邹东国/nr （/w 化名/v ）/w 或许/d 不会/v 和/cc [7/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小龙/n （/w 化名/v ）/w 产生/v 人生/n 交集/v 。/w 
一个/mq 是/vshi 卖/v 爆米花/nf 的/ude1 老人/n ，/w 一个/mq 是/vshi 刚/d 上/f 一年级/mq 的/ude1 学童/nnd ，/w 他们/rr 在/p 一次/mq 事故/n 中/f 遭遇/v 。/w 
1月20日/t 上午/t 10点20分/t ，/w 离/v 过年/vn 一周/mq 多/a 的/ude1 时间/n 。/w 邹东国/nr 的/ude1 [爆米花/nf 机/ng]/nz 突然/ad 发生/v 爆炸/vn ，/w 路过/v 的/ude1 小龙/n 被/pbei 碎片/n 击中/v 头部/n ，/w 当场/d 身亡/vi 。/w 
惨剧/n 发生/v 后/f ，/w 不到/v 一小时/mq 的/ude1 时间/n ，/w 街坊/n 将/d 小龙/n 家/q 的/ude1 糕点/n 店/n 的/ude1 存货/n 抢购一空/vl 。/w “/w 人家/n 现在/t 出事/vi 了/ule ，/w 我/rr 也/d 帮/v 不/d 上/f 什么/ry 忙/v ，/w 只能/v 买/v 点/qt 东西/n ，/w 以/p [表示/v 同情/vn]/nz 。/w ”/w 一位/mq 邻居/n 说/v 。/w 
