有关/v 上海/ns 医生/nnt 张某某/nr 感染/v H7N9/x 死亡/vi 事件/n ，/w 记者/nnt 采/v 到/v 了/ule [上海/ns 浦东/ns 新区/n 人民/n 医院/nis 党政办/nis]/nt 主任/nnt ，/w 回忆/v 了/ule 死亡/vi 医生/nnt 生前/t 连续/a 工作/vn 的/ude1 过程/n 。/w 
为/p 啥/ry 带病/d 工作/vn 那么久/nz 
因为/c H7N9/x 的/ude1 症状/n 和/cc [普通/a 感冒/vi]/nz 一样/uyy ，/w [17/m 号/q]/mq 凌晨/t 突然/ad 病/n 发/v ，/w 直到/v 死亡/vn 以后/f 才/d 查出/v 死/vn 于/p H7N9/x 。/w 
仍/d 不/d 清楚/a 如何/ryv 感染/v 
现在/t 要/v 等到/v 上海市/ns 倒/vi 查/v 病因/n ，/w 才能/n 查明/v 到底/d 如何/ryv 感染/v 。/w 这个/rz 病/n 现在/t 看来/v 不会/v 人/n 传人/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 医院/nis 已经/d 进/vf 了/ule 一批/mq 达菲/nhm 。/w (/w 记者/nnt 潘毅/nr ）/w 
