近日/t ，/w 本报/rz 接到/v 市民/n 潘/nz 先生/n 报料/nz 称/v ，/w 其/rz 承包/vn 了/ule [惠州市/ns 辰光/nz 实业/nis 有限公司/nis]/nt （/w 以下/f 简称/v “/w 惠州/ns 辰光/nz ”/w ）/w 的/ude1 工程/n ，/w 工程/n 完工/vi 后/f 对方/n 一直/d 未/d 肯/v 支付/vn 工程款/nz 。/w 1月17日/t ，/w 潘/nz 先生/n 跟/p 劳动部门/n 到/v 惠州/ns 辰光/nz 结算/v 工程量/n 时/ng ，/w 虽然/c 拿回/vf 了/ule [22/m ./w 6114/m 万元/q]/mq 的/ude1 工程款/nz ，/w 却/d 在/p 争执/vn 中/f 被/pbei 对方/n 公司员工/nnd 殴打/v 。/w 对于/p 潘/nz 先生/n 的/ude1 说法/n ，/w [工程/n 发包/vi]/nz 公司/nis 惠州/ns 辰光/nz 负责人/nnt 表示/v ，/w 双方/n 曾/d 发生/v 过/uguo 争执/vn ，/w 但/c 并未/d 发生/v 打/v 人/n 的/ude1 情况/n 。/w 
潘/nz 先生/n 称/v ，/w 其/rz 于/p 2012年5月/t 承包/vn 了/ule 中/f 投/v [保税/vn 物流/n]/nz 园/ng 的/ude1 部分/n 层面/n 工程/n ，/w 并/cc 由/p 其/rz 属下/n 的/ude1 领班/nnt 尹先生/nz 带着/vn 20多名/m 工人/nnt 负责/v 作业/vn 。/w 2013年5/t 月底/t 工程/n 完工/vi 之后/f ，/w 惠州/ns 辰光/nz 不肯/v 结算/vn 工程量/n ，/w 他/rr 拿/v 不到/v 余下/vn 的/ude1 工程款/nz ，/w 工人/nnt 也/d 拿/v 不到/v 工资/n 。/w 随着/p 春节/t 临近/v ，/w 领班/nnt 尹先生/nz 等/udeng 20多名/m 工人/nnt 买了/v 1月15日/t 和/cc 1月17日/t 的/ude1 火车票/n 。/w 为了/p 能/v 在/p 回家/vi 前/f 拿到/v 工资/n ，/w 从/p 1月3日/t 开始/v ，/w 尹先生/nz 通过/p 电话/n 联系/v 该/rz 公司/nis 的/ude1 预算员/nnt ，/w 也/d 曾/d 去/vf 过/uguo 该/rz 公司/nis ，/w 但/c 没有/v 结果/n 。/w 1月15日/t ，/w 尹先生/nz 到/v 仲恺/nr [劳动/vn 监察/vn 大队/nis]/nz [反映/v 情况/n]/nz 。/w 
1月17日/t 上午/t ，/w 在/p 仲恺/nr [劳动/vn 监察/vn 大队/nis]/nz 的/ude1 协调/vn 下/f ，/w 潘/nz 先生/n 赶到/v [惠州/ns 辰光/nz 办公室/nis]/nt 核对/v 工程量/n 。/w 潘/nz 先生/n 称/v ，/w 当时/t 双方/n 在/p 协商/v 过程/n 中/f 起/vf 了/ule 争执/vn ，/w 潘/nz 先生/n 一气之下/n 踢/v 了/ule 办公室/nis 的/ude1 茶几/n ，/w 这时候/rzt 身边/s 突然/ad 冲出/vf 一名/mq 惠州/ns 辰光/nz 的/ude1 员工/n ，/w 打/v 了/ule 潘/nz 先生/n 的/ude1 左脸/nz [两/q 拳/n]/mq 后/f ，/w 并/cc 一手/d 将/d 潘/nz 先生/n 按/p 在/p 地板/n 上/f 。/w 随后/d ，/w 双方/n 被/pbei 在场/vi 人员/n 拉开/v 。/w 
对此/d ，/w 惠州/ns 辰光/nz 的/ude1 [项目/n 经理/nnt]/nnt 张棉海/nr 对于/p 潘/nz 先生/n 所/usuo 说/v 的/ude1 打/v 人/n [一/d 事/n]/mq 予以/vx 否认/v ，/w 并/cc 表示/v 事发/vn 当天/t 双方/n 确实/ad 有/vyou 争执/vn ，/w 情绪/n 也/d 比较/d 激动/a ，/w 争执/vn 中/f 潘/nz 先生/n 把/pba 茶几/n 砸/v 掉/v 了/ule ，/w 惠州/ns 辰光/nz 的/ude1 保安/b 曾/d 上前/vi 阻止/v ，/w 但/c 并/cc 没有/v 动手/vn 打/v 人/n 。/w 张棉海/nr 说/v ，/w 惠州/ns 辰光/nz 曾/d 约/d 潘/nz 先生/n 于/p 1月15日/t 到/v 公司/nis 确认/v 工程量/n ，/w 但/c 等/udeng 了/ule 一天/mq ，/w 潘/nz 先生/n 都/d 没有/v 出现/vn 。/w 
17日/t 晚上/t ，/w 在/p 仲恺/nr [劳动/vn 监察/vn 大队/nis]/nz 等/udeng 部门/n 的/ude1 协调/vn 下/f ，/w 潘/nz 先生/n 和/cc 尹先生/nz 与/cc 惠州/ns 辰光/nz 的/ude1 负责人/nnt 确认/v 了/ule 工程量/n ，/w 拿回/vf 了/ule [22/m ./w 6114/m 万元/q]/mq 的/ude1 工程款/nz ，/w 工人/nnt 也/d 拿到/v 了/ule 工资/n 。/w 可惜/v 的/ude1 是/vshi ，/w [13/m 张/q]/mq 去/vf 往/p 河南/ns 的/ude1 火车票/n 已/d 全部/m 过期/vi 。/w 对于/p 今年/t 还/d 能/v 不能/v 回/v [河南/ns 老家/n]/nz 过/uguo 春节/t ，/w 尹先生/nz 和/cc [12/m 名/q]/mq 老乡/n 有些/rz 忧心/n 。/w （/w [见习/vn 记者/nnt]/nz //w 陈彧/nr 记者/nnt //w 聂金钊/nr ）/w 
