[庆丰/nz 包子/nf 铺/v]/nz 掌门/nnt 称/v [江苏/ns 两会/n]/nt 午餐/n 包子/nf 系/v “/w 山寨/n ”/w 
朱玉岭/nr 代表/nnt 对/p 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz 称/v “/w 某/rz 外地/s 饭店/nis 午餐/n 安排/v [庆丰/nz 包子/nf]/nz ”/w 进行/vn 了/ule 现场/s 辟谣/v ：/w “/w 没有/v 给/p 他们/rr 供货/vn ，/w 也/d 没有/v 任何/rz 授权/v 、/w 没有/v 提供/v 配/v 馅/ng ”/w 。/w 朱玉岭/nr 是/vshi [华天/nr 集团/nis]/ntc 的/ude1 掌门/nnt ，/w 而/cc [庆丰/nz 包子/nf]/nz 是/vshi 华天/nr 旗下/d 最/d 知名/a 的/ude1 [北京/ns 老字号/n]/nz 之一/rz 。/w 
最近/t 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 外地/s 一家/n 饭店/nis 为/p 重要/a 会议/n 提供/v 的/ude1 午餐/n 是/vshi 自助式/b 的/ude1 ，/w 一/m 笼/ng 最近/t 很/d 红/a 的/ude1 [庆丰/nz 包子/nf]/nz 和/cc 一锅/mq 杀猪菜/nf 。/w 报道/v 称/vn ，/w 据/p 服务/v 人员/n 介绍/v ，/w 这里/rzs 的/ude1 [庆丰/nz 包子/nf]/nz 是/vshi 正宗/b 的/ude1 ，/w 而且/c 和/cc 习近平/nr 总书记/nnt 在/p 北京/ns 品尝/v 的/ude1 [庆丰/nz 包子/nf]/nz 品类/n 相同/a ，/w 也/d 是/vshi 猪肉/nf 大葱/n 馅/ng 的/ude1 。/w 
昨天/t ，/w [庆丰/nz 包子/nf 铺/v]/nz “/w 掌柜/nnd ”/w 朱玉岭/nr 说/v ，/w 从/p 早上/t 开始/v 就/d 有/vyou [很多/m 人/n]/mq 问自己/nz “/w 是不是/v 在/p 外地/s 开/v 了/ule 分店/nis ”/w 。/w “/w 我/rr 没有/v 听说/v 过/uguo [庆丰/nz 包子/nf]/nz 给/p 他们/rr 供货/vn ，/w 而且/c 我们/rr 没有/v 任何/rz 授权/v 、/w 也/d 没有/v 提供/v 配/v 馅/ng 。/w ”/w 
朱玉岭/nr 说/v ，/w 以前/f [庆丰/nz 包子/nf]/nz 被/pbei 侵权/vn 的/ude1 事/n 也/d 发生/v 过/uguo ，/w 比如/v 有的/rz 小/a 店/n “/w 山寨/n ”/w [庆丰/nz 包子/nf]/nz 的/ude1 名号/n ，/w 把/pba “/w 庆丰/nz ”/w 两个/mq 字/n 调/v 过来/vf ，/w 成/v 了/ule “/w 丰庆/nr ”/w 包子/nf ，/w 但/c 在/p 这次/r 这么/rz 重要/a 的/ude1 会议/n 场合/n ，/w 却/d 出现/v 了/ule 明显/a 的/ude1 侵权/vn ，/w 说明/v 我国/n 对/p [知识产权/nz 保护/vn]/nz 力度/n 确实/ad 需要/v 加强/vn 。/w 
记者/nnt 昨天/t 在/p [庆丰/nz 包子/nf]/nz 官网/n 上/f 看到/v ，/w 除了/p 在/p 河北/ns 燕郊/ns 有/vyou [三/m 家/q]/mq 分店/nis 以及/cc 涿州/ns 一家/n 尚未/d 开业/vi 的/ude1 分店/nis 之外/f ，/w [庆丰/nz 包子/nf]/nz 在/p 外/f 省市/n 并/cc 无/v 分店/nis 。/w （/w 记者/nnt 王萍/nr ）/w 
