由/p [海峡/n 两岸/n 农博会/nz  花博会/nz 筹委会/nis]/nt 主办/v 的/ude1 2014/m 漳州/ns 年/qt 花/n 年/qt 货/n 展销会/n 于/p 近日/t 圆满/a 落幕/vi 。/w 展会/n 本着/p 政府/nis 指导/vn 、/w 市场/n 经营/vn 的/ude1 要求/n ，/w 共/d 组织/n [7/m 大/a]/mq 行业/n ，/w [260/m 多家/mq]/mq 的/ude1 展/vg 商/vg 参加/v ，/w 吸引/v 游客/n 3万多人次/m ，/w [成交/v 金额/n]/nz 约/d [280/m 万元/q]/mq 。/w 
2014/m 漳州/ns 年/qt 花/n 年/qt 货/n 展销会/n 到处/d 洋溢/v 着/uzhe 浓浓的/z 漳州/ns 特色/n ，/w [电音/nz 三/m 太子/nnd]/nz 和/cc [舞龙/v 舞狮/vi]/nz 等/udeng 漳州/ns 特色/n 年/qt 俗/a 表演/vn 是/vshi 让/v 市民/n 提前/vd 感受/v 了/ule 漳州/ns 独特/a 的/ude1 年味儿/nz 。/w 展销/v 产品/n 上/f ，/w 主办方/nz 推广/v 漳州/ns 花卉/n 产业/n 、/w 高/a 优/ag 农产品/n 、/w 现代/ntc 渔业/n 和/cc [食品/n 加工业/n]/nz 的/ude1 发展/vn 成果/n ，/w 并/cc 将/d 漳州/ns 书画/n 、/w [木刻/n 版画/n]/nz 等/udeng 具有/v 闽南/ns 特色/n 的/ude1 文化/n 年/qt 货/n 悉数/d 奉/v 上/f ，/w 丰富/a 了/ule 展会/n 内涵/n 。/w 此外/c ，/w 展会/n 上/f 漳州/ns 煎饺/nz 、/w 生/v 烫/v 、/w 漳浦/ns 肉圆/nz 等/udeng 美食/n ，/w 为/p 展会/n 增添/v 了/ule 浓郁/a 的/ude1 “/w 漳州/ns 味/ng ”/w 。/w 
本届/r 展销会/n 主办方/nz 将/d 活动/vn 宣传/vn 从/p 城市/n 延伸/v 至/p 农村/n ，/w 通过/p 报纸/n 、/w 电视/n 、/w 广播/vn 、/w 网络/n 、/w 微信/nz 、/w 微博/n 等/udeng 宣传/v 方式/n ，/w 不仅/c 吸引/v 了/ule 漳州/ns 市区/s 及/cc 周边/n 县区/n 的/ude1 [消费/vn 群体/n]/nz ，/w 还/d 吸引/v 了/ule 厦门/ns 、/w 潮汕/ns 等/udeng 外地/s 游客/n 的/ude1 到来/vn ，/w 其中/rz 厦门/ns 自驾/nz 游客/n 达到/v 30%/m ，/w 团体/n 潮汕/ns 游客/n 达到/v 50%/m ，/w 展销/vn 期间/f 共/d 吸引/v 游客/n 3万多人次/m 。/w 同时/c ，/w 主办方/nz 按/p 花博会/nz 的/ude1 标准/n 为/p 游客/n 提供/v 游览车/n 、/w 用餐/vi 、/w 免费/vd 咨询/vn 、/w 寄包/nz 、/w 茶水/n 、/w 广播/vn 等/udeng 服务/vn ，/w 得到/v 了/ule 游客/n 的/ude1 充分/ad 肯定/v 。/w （/w 记者/nnt 冯思佳/nr ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
