习近平/nr 将/d 出席/v 索契/nz 冬奥会/n 欧美/n [四/m 国/n]/mq 领导人/nnt 缺席/vi 
[外交部/nto 发言人/nnt 秦刚/nr]/nz 昨天/t 宣布/v ，/w 应/v [俄罗斯/nsf 联邦/n]/nz 总统/nnt 普京/nrf 邀请/v ，/w [国家/n 主席/nnt]/nnt 习近平/nr 将/d 于/p 2月6日/t 至/p 8日/t 赴/v 俄罗斯/nsf 索契/nz 出席/v [第/m 22/m 届/q]/mq [冬季/t 奥林匹克/nz 运动会/n]/nz 开幕式/n 。/w 这/rzv 将/d 是/vshi 中国/ns [国家/n 元首/nnt]/nnt 首次/m 赴/v 境外/s 出席/v 此类/r 大型/b 国际/n [体育/n 活动/vn]/nz 。/w 外交/n 专家/nnt 认为/v 这/rzv 是/vshi 一种/mq 特殊/a 的/ude1 待遇/n ，/w 是/vshi 对/p 整个/b 中/f 俄/b 关系/n 重要性/n 的/ude1 考虑/vn 。/w 
一年/mq 内/f 将/d 六/m 晤/vg 普京/nrf 
这/rzv 也/d 将/d 是/vshi 自/p 去年/t 3月/t 习近平/nr 偕/vg 妻子/n 彭丽媛/nr 对/p 俄罗斯/nsf 进行/vn 国事访问/n 以来/f ，/w 不到/v 一年/mq 时间/n 内/f 习近平/nr [第六/m 次/qv]/mq 与/cc 普京/nrf 会晤/vn 。/w 
“/w 非常/d 罕见/a ，/w 看/v 这个/rz 样子/n 今年/t 见/v 普京/nrf 也/d 不会/v 少/a ”/w ，/w [中国/ns 人民/n 大学/nis 国际/n 关系/n 学院/nis]/nt 副院长/nnt 金灿荣/nr 昨天/t 表示/v ，/w 习近平/nr 出席/v 索契/nz 冬奥会/n 开幕式/n ，/w 打破/v [中国/ns 国家/n 主席/nnt]/nz 未曾/d 出席/v 国外/s 大型/b 国际/n [体育/n 活动/vn]/nz 的/ude1 常规/n ，/w 主要/b 为/p 整个/b 中/f 俄/b 关系/n 的/ude1 重要性/n 考虑/v ，/w 是/vshi 一种/mq 特殊/a 待遇/n 。/w 
