人民网/nz 福州/ns 1月21日/t 电/n （/w 修仰峰/nr ）/w 由/p [福建/ns 省委/nis]/nt 外/f 宣/nz 办/v 、/w 省/n 侨办/nis 、/w 省/n 侨联/nis 具体/a 指导/vn ，/w 人民网/nz 福建/ns 频道/n 主办/v 和/cc 承办/v 的/ude1 “/w 福建/ns 改革/vn 发展/vn 、/w 网络/n 建言/nz 献策/vi ”/w 大型/b 征集/vn 活动/vn 自/p 上月/t 启动/v 以来/f ，/w 通过/p 人民网/nz [国际/n 频道/n]/nz 日文版/nz 、/w 韩文/n 版/n 、/w 俄文/nz 版/n 、/w 西班牙/nsf 版/n 等/udeng 页面/n 在/p [世界/n 各地/rzs]/nz 传播/vn 之后/f ，/w 日益/d 引发/v 国际/n 关注/v ，/w 海内外/s [各界/rz 人士/n]/nz 尤其/d 是/vshi 闽籍/nz 侨领/n 踊跃/ad 参与/v ，/w 积极/ad 为/p 福建/ns 深化改革/v 、/w 再/d 创/vg 发展/vn 新/a 优势/n 建言/nz 献策/vi 。/w 
海内外/s 网友/n 纷纷/d 通过/p 人民网/nz 福建/ns 频道/n 活动/v 专页/nz 、/w 电子邮件/gi rmwfjpd2011/x @/w 126/m ./w com/x 、/w 微博/n @/w 人民网/nz 福建/ns 频道/n （/w 新浪/ntc 、/w [腾讯/ntc 微博/n]/nz ）/w 以及/cc 微信/nz 公众/n 账号/n “/w 人民网/nz 福建/ns 频道/n ”/w 积极/ad 建言/nz 。/w 比如/v [阿根廷/nsf 华侨/n 华人/n 联合/vd 总会/nis]/nt 、/w [阿根廷/nsf 中国/ns 和平/n 统一/vn 促进会/nis]/nt 会长/nnt 、/w [阿根廷/nsf 中华/nz 工商/n 企业/n 联合/vd 总会/nis]/nt 主席/nnt 陈瑞平/nr ，/w 美国/nsf 福建/ns 同乡会/nz 主席/nnt 郑棋/nr ，/w [全/a 非洲/nsf 中国/ns 和平/n 统一/vn 促进会/nis]/nt 会长/nnt 李新铸/nr ，/w [英国/ns 福州/ns 十/m 邑/ng 同乡/n 总会/nis]/nt 会长/nnt 林光/nr 等/udeng 侨领/n ，/w 围绕/v 教育/vn 、/w 环保/n 、/w 生物/n 医疗/n 、/w 交通/n 、/w 商贸/n 等/udeng 领域/n ，/w 热情/an 为/p 福建/ns 改革/vn 发展/vn “/w 支招/nz ”/w 。/w 
此外/c ，/w 澳大利亚/nsf 的/ude1 王家枢/nr 先生/n ，/w 也/d 建议/n 福建/ns 更加/d 重视/v 海洋/n 开采/v 技术/n 的/ude1 开发利用/v ；/w [高级/a 经济师/nnt]/nnt 毛立平/nr 先生/n 就/d 福建/ns [城镇化/vn 建设/vn]/nz 、/w 汽车/n 产业化/v 规划/n 发展/vn 、/w 城市/n [应急/vn 管理/vn]/nz 体系/n 等/udeng 问题/n 奉献/v 自己/rr 的/ude1 [意见/n 建议/n]/nz 。/w 
而/cc 来自/v 陕西/ns 商洛/ns 的/ude1 的/ude1 倪卫校/nr 先生/n 说/v ，/w 他/rr [两/q 度/qv]/mq 赴/v 福建/ns 参观/v 旅游/vn ，/w 因此/c 对/p 福建/ns 有着/v 一种/mq 特别/d 的/ude1 感情/n ，/w 一直/d 关心/v 关注/vn 福建/ns 的/ude1 发展/vn ，/w 欣闻/v 此次/rz 大型/b 征集/vn 活动/vn 启动/v ，/w 欣然/d 参与/v ，/w 为/p 福建/ns 的/ude1 改革/vn 发展/vn 提出/v 他/rr 自己/rr 的/ude1 看法/n 。/w 在/p 信件/n 最后/f ，/w 倪卫校/nr 先生/n 真诚/a 祝愿/v 福建/ns 成为/v 宜居/nz 、/w 乐游/nz 、/w 兴业/v 、/w 适/ag 商/vg 的/ude1 乐土/n ，/w 成为/v [经济/n 社会/n]/nz [和谐/a 发展/vn]/nz 的/ude1 典范/n ，/w 成为/v 中国/ns 发展/vn 的/ude1 新/a [一/d 极/d]/mq 。/w 
此次/rz 由/p 本/rz 网/n 主办/v 的/ude1 “/w 网络/n 建言/nz 献策/vi ”/w 大型/b 征集/vn 活动/vn ，/w 紧扣/vi 改革/vn 发展/vn 的/ude1 时代/n 热点/n ，/w [紧密/ad 结合/v]/nz [福建/ns 省委/nis]/nt 贯彻/v [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 按照/p 省委/nis 书记/nnt 尤权/nr 提出/v 的/ude1 “/w 深化/v 福建/ns 改革/vn 要/v 广泛/a 征求/v [社会/n 各界/rz]/nz 意见/n 、/w 建议/n ”/w 指示/n 要求/n ，/w 发挥/v 福建/ns 侨乡/n 侨胞/n 的/ude1 独特/a 优势/n ，/w 内容/n 涵盖/v 经济/n 、/w 社会/n 、/w 政治/n 、/w 文化/n 、/w 生态/n 、/w 闽/b 台/q 合作/vn 等/udeng 方面/n ，/w 自然/n 引发/v 国际/n 关注/v 。/w 
附/v “/w 福建/ns 改革/vn 发展/vn 、/w 网络/n 建言/nz 献策/vi ”/w 大型/b 征集/vn 活动/v 日文/nz 、/w 韩文/n 、/w 俄文/nz 、/w 西班牙/nsf 等/udeng 版本/n ：/w 
人民网/nz 日文版/nz 刊登/v 建言/nz 献策/vi 活动/vn 报道/v 
人民网/nz 俄文/nz 版/n 关注/v “/w 福建/ns 改革/vn 发展/vn 、/w 网络/n 建言/nz 献策/vi ”/w 活动/vn 启动/v 
人民网/nz 韩文/n 版/n 报道/v “/w 福建/ns 改革/vn 发展/vn 、/w 网络/n 建言/nz 献策/vi ”/w 活动/vn 
人民网/nz [西班牙/nsf 文/ng]/nz 版/n 聚焦/vi “/w 福建/ns 改革/vn 发展/vn 、/w 网络/n 建言/nz 献策/vi ”/w 活动/vn 
人民网/nz 福建/ns 频道/n 秉承/v “/w 权威/n 实力/n ，/w 源自/v 人民/n ”/w 宗旨/n ，/w 竭诚/d 为/p 网友/n 服务/vn 。/w 欢迎/v 网友/n 提供/v 各类/r [新闻/n 线索/n]/nz ：/w 1/m 、/w 本/rz 网/n [热线/n 电话/n]/nz ：/w 0591-87808286/m ；/w 2/m 、/w 本/rz 网/n 爆料/v 邮箱/n ：/w rmwfjpd2011/x @/w 126/m ./w com/x ；/w 3/m 、/w 关注/v 本/rz 网/n 新浪/ntc 、/w [腾讯/ntc 微博/n]/nz “/w @/w 人民网/nz 福建/ns 频道/n ”/w ；/w 4/m 、/w 添加/v 本/rz 网/n 微信/nz 公众/n 账号/n “/w 人民网/nz 福建/ns 频道/n ”/w 。/w 
