国际/n 在线/vn 专稿/n ：/w 据/p 韩国/nsf 《/w 亚洲/ns 经济/n 》/w 报道/v ，/w 日本/ns 某/rz 媒体/n 近日/t 爆料/v ，/w 韩国/nsf 女子/n [偶像/n 组合/vn]/nz Kara/x 成员/nnt 姜智英/nr 正在/d 与/cc [男子/n 组合/vn]/nz 超新星/n 成员/nnt 朴健一/nz 热恋/v ，/w 对此/d Kara/x 的/ude1 经纪公司/nis 表示/v 了/ule 否认/v 。/w 
据/p 爆料/v 的/ude1 [日本/ns 媒体/n]/nz 称/v ，/w 姜智英/nr 与/cc 朴健一/nz 曾/d 一起/s 出演/v 电视剧/n 和/cc MV/x ，/w 两人/mq 以此/d 为/p 契机/n 在/p 去年/t 10月/t 确立/v 了/ule 恋爱/vi 关系/n 并/cc 秘密/n 交往/vn 至今/d 。/w 该/rz 媒体/n 称/v ，/w 朴健一/nz 在/p 德国/nsf 出生/vi ，/w 有/vyou 相关/vn 的/ude1 留学/vn 经验/n ，/w 而/cc 姜智英/nr 决定/v 退出/vn Kara/x 去/vf 留学/v [一定/b 程度/n]/nz 上/f 是/vshi 受到/v 了/ule 男友/n 的/ude1 影响/vn 。/w 
对于/p [日本/ns 媒体/n]/nz 的/ude1 爆料/v ，/w Kara/x 的/ude1 经纪公司/nis 表示/v 了/ule 否认/v ，/w 称/v 姜智英/nr 与/cc 朴健一/nz 只是/d 普通/a 的/ude1 [朋友/n 关系/n]/nz ，/w 姜智英/nr 退出/v Kara/x 的/ude1 决定/vn 也/d 与/cc 朴健一/nz 没有/v 任何/rz 关系/n 。/w 
姜智英/nr 与/cc [DSP/x 公司/nis]/nt 的/ude1 协议/n 将/d 于/p 今年/t 4月/t 到期/vi ，/w 姜智英/nr 已/d 决定/v 不/d 与/cc 公司/nis 续约/vn ，/w 她/rr 将/d 在/p 协议/n 到期/vi 后/f 出国留学/v ，/w 为/p 今后/t 往/p 影视/b 方面/n 发展/vn 而/cc 做/v 准备/vn 。/w 
