人民网/nz 龙岩/ns 1月21日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 刘永良/nr 张开梅/nr ）/w 1月17日/t 上午/t ，/w [福建/ns 龙湖/ns 生态/n 渔业/n 发展/vn 有限公司/nis]/nt 在/p 永定/nz 揭牌/v 并/cc 投入/v 运作/vn 。/w 这/rzv 标志着/v 福建省/ns [棉花/n 滩/ng 水电站/nis]/nt 永定县/ns 库区/n （/w 即/v “/w 龙湖/ns ”/w ）/w 实行/v [国有/vn 控股/vn 企业/n]/ntc 为/p 龙头/n 、/w 组建/v 区域性/n [龙湖/ns 库区/n 乡镇/n 移民/n 渔业/n 合作社/nis]/nt ，/w 统一/vn 经营管理/v 龙湖/ns 生态休闲/gb 观光/vn 渔业/n 的/ude1 [发展/vn 之/uzhi 路/n]/nz 正式/ad [拉开/v 序幕/n]/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w 根据/p [永定县/ns 政府/nis]/nto 颁布实施/v 的/ude1 《/w [永定/nz 龙湖/ns 生态/n 渔业/n 发展/vn 有限公司/nis]/nt 组建/v 方案/n 》/w 规定/n ，/w [龙湖/ns 渔业/n 公司/nis]/nt 成立/vi 后/f ，/w 龙湖/ns 库区/n [8/m 个/q]/mq 移民/n 乡镇/n 将/d 分别/d 组建/v 渔业/n 合作社/nis ，/w 以/p 2012年8月31日/t 为准/v 的/ude1 户籍/n 移民/n 户/q 人口数/n 每人/r 可/v 入/v [1/m 股/q]/mq ；/w 仙师/nz 、/w 峰/ng 市/n 、/w [洪山乡/ns （/w 镇/n ）/w 政府/nis]/nt 分别/d 可/v 入/v [300/m 股/q]/mq ；/w 其他/rzv [龙湖/ns 移民/n 乡镇/n 政府/nis]/nt 分别/d 可/v 入/v [200/m 股/q]/mq ；/w 移民/n 建制村/nz 分别/d 可/v 入/v [100/m 股/q]/mq ；/w 原有/v 持证/vn 渔船/n 接受/v 收购/vn 的/ude1 每/rz 艘/q 可/v 入/v [5/m 股/q]/mq 。/w 入股/vi 方式/n 均/d 为/p 现金/n 入股/vi ，/w 每股/r [1000/m 元/q]/mq 。/w 龙湖/ns 水域/n [滩涂/n 养殖/vn]/nz 和/cc 捕捞/v 经营权/n 公开/ad 拍卖/v 所得/n [1050/m 万元/q]/mq [国有/vn 资本/n]/nz 入股/vi 渔业/n 公司/nis ，/w 所/usuo 获得/v 的/ude1 [股权/n 收益/n]/nz 的/ude1 50%/m 由/p 库区/n 渔业/n 合作社/nis 成员/nnt 共享/v 。/w 
[龙湖/ns 渔业/n 公司/nis]/nt 的/ude1 成立/vn ，/w 是/vshi 永定县/ns 落实/v [科学/n 发展观/n]/nz ，/w 坚持/v [可持续/nz 发展/vn]/nz ，/w [大力/d 发展/vn]/nz 生态休闲/gb 观光/vn 渔业/n ，/w 扎实/a 推进/vi 龙湖/ns [旅游/vn 综合体/nz]/nz [建设/vn 项目/n]/nz ，/w 着力/vd 构建/v “/w 东/f 土楼/nz 西/f 龙湖/ns ”/w 旅游/vn 格局/n 的/ude1 重大/a 战略/n 抉择/vn 。/w [龙湖/ns 渔业/n 公司/nis]/nt 将/d 按照/p [龙岩市/ns 政府/nis]/nto 颁布实施/v 的/ude1 《/w 龙岩市/ns 棉花/n 滩/ng 库区/n 2011/m －/w 2020年/t 渔业/n 发展/v 规划/n 》/w 要求/n ，/w [大力/d 发展/vn]/nz [苗种/nz 培育/v]/nz －/w [生态/n 养殖/vn]/nz －/w 休闲/vn 观光/vn 渔业/n －/w [水产品/n 加工/vn]/nz 、/w 销售/vn 等/udeng 一体化/vn 产业/n ，/w 促进/v 龙湖/ns 渔业/n 向/p 生态/n 、/w 优质/b 、/w 安全/an 、/w 高效/b 的/ude1 方向/n 发展/vn ，/w 力争/v 把/pba 永定县/ns 龙湖/ns 库区/n 打造/v 成为/v 福建省/ns 最大/gm 的/ude1 内陆/s [休闲/vn 渔业/n]/nz 基地/nis 和/cc 优质/b 淡水鱼/n 生产/v 基地/nis 。/w 
