诺/ng 一/m 与/cc 小/a 四月/t 
诺/ng 一/m 与/cc 小/a 四月/t 
诺/ng 一/m 与/cc 小/a 四月/t 
吴彦祖/nr 与/cc 刘烨/nr 定下/v 娃娃亲/nz 
18日/t 晚/tg ，/w 刘烨/nr 在/p 微博/n 晒/v 出/vf 爱子/n 诺/ng 一/m 与/cc 赵薇/nr 女儿/n 小/a 四月/t 的/ude1 萌/vg 照/v ，/w 并/cc 留言/n ：/w “/w 他们/rr 对/p 上/f 眼/n 了/ule ，/w 对/p 上/f 眼/n 了/ule ，/w 对/p 上/f 眼/n 了/ule 。/w ”/w 照片/n 中/f 的/ude1 诺/ng 一对/mq 着/uzhe 镜头/n 比/p “/w 耶/b ”/w 的/ude1 手势/n ，/w 咧嘴/nz 大笑/v ，/w 而/cc 小/a 四月/t 在/p 诺/ng 一/m 的/ude1 身後/nz ，/w 平静/a 地/ude2 看着/v 镜头/n 。/w 不过/c ，/w 在/p [中国/ns 达人/nz 秀/ag]/nz 的/ude1 官方/n 微博/n 中/f ，/w 诺/ng 一/m 强吻/nz 小四月/nz 成功/a ，/w 果然/d 遗传/vn 了/ule 老爸/n 的/ude1 好动/a 呀/y ！/w 
在/p [中国/ns 达人/nz 秀/ag]/nz 微博/n 曝光/vi 的/ude1 照片/n 中/f ，/w 诺/ng 一/m 用/p 小手/nz 捏捏/nz 小/a 四月/t 的/ude1 脸颊/n ，/w 还/d 耍赖/v 躺在/v 地上/s ，/w 各种/rz 搞怪/nz 卖萌/nz ，/w 特别/d 是/vshi 亲/ng 到/v 小/a 四月/t 后/f ，/w 还/d 得意/a 地/ude2 挥/v 着/uzhe 拳头/n ，/w 原来/d 看对眼/nz 是/vshi 这/rzv 麽/nz 来/vf 的/ude1 呀/y ！/w 
这/rzv 两/m 萌/v 娃/ng 的/ude1 合影/vi ，/w 在/p 微博/n 里/f 炸开/nz 了/ule 锅/n 。/w 刘烨/nr 火/n 华社/nz 的/ude1 社员/nnt 在/p 微博/n 给/p 社长/nnt 留言/n ：/w “/w 社长/nnt ，/w 您/rr 忘了/v [大明/nz 湖畔/n]/nz 的/ude1 吴彦祖/nr 家/q 的/ude1 闺女/n 了/ule 吗/y ？/w ”/w 并/cc 有/vyou 网友/n 直接/ad @/w 吴彦祖/nr 举报/vn ，/w 对此/d ，/w 刘烨/nr 恼羞成怒/vl 地/ude2 在/p 微博/n 写道/v ：/w “/w @/w 吴彦祖/nr 的/ude1 是/vshi 什麽/nz 居心/n ！/w ”/w 
2012/m 年底/f ，/w 刘烨/nr 太太/n Lisa/x ./w S/x 传出/v 怀孕/vn 喜讯/n 。/w 作为/p 多年/mq 的/ude1 好友/n ，/w 刘烨/nr 祝福/v 吴彦祖/nr 的/ude1 同时/c ，/w 还/d 在/p 微博/n 写道/v ：/w “/w 你/rr 那/rzv 如若/c 喜得/nz 千金/n 是否/v 可以/v 斟酌/v 下/f ，/w 这样/rzv 咱们/rr 就/d 都/d 省心/a 了/ule 。/w ”/w 随后/d ，/w 刘烨/nr 曾/d 高调/n 晒/v 出/vf 与/cc 吴彦祖/nr 的/ude1 拉钩/nz 照/v ，/w 并称/v ：/w 并/cc 配/v 文/ng 称/v ：/w “/w 拉勾/nz ！/w 上吊/vi ！/w 一百年/mq 不许/d 变/v ！/w 俩/m 爹/n 背着/v 媳妇/n 把/pba 娃/ng 的/ude1 大事/n 定/v 了/ule 。/w PS/x ：/w 我/rr 笑/v 的/ude1 很/d 不/d 情愿/v 的/ude1 说/v 。/w ”/w 
2013年6月/t ，/w 吴彦祖/nr 果真/d 喜得/nz [一/d 女/b]/mq 斐然/z (/w Raven/x )/w ，/w 诺/ng 一/m 的/ude1 媳妇/n 有/vyou 着落/n 啦/y ！/w 在/p Raven/x 出生/vi 后/f 不久/d ，/w 刘烨/nr 在/p 在/p 微博/n 提醒/v 初/f 为/p 人/n 父/ng 的/ude1 吴彦祖/nr 「/w 娃娃亲/nz 」/w 的/ude1 事儿/n ，/w 当时/t 他/rr 写道/v ：/w “/w 蛋/nf 妞儿/n ，/w 还/d 记得/v [大明/nz 湖畔/n]/nz 的/ude1 拉/v 勾勾/nz 吗/y ，/w 小/a 诺/ng 他/rr 是/vshi 个/q 认真/ad 的/ude1 人/n ，/w 蛋/nf 妞儿/n 你好/vl ，/w 蛋/nf 妞儿/n 债/n 见/v 。/w ”/w 
故而/c ，/w 这次/r 诺/ng 一/m 撇下/v Raven/x ，/w 转而/c 讨好/v 赵薇/nr 女儿/n 小/a 四月/t ，/w 网友/n 们/k 纷纷/d 向/p 准/a 岳父/n 吴彦祖/nr 通风报信/vl ：/w “/w 男/b 神/n ！/w ！/w 你/rr 亲家/n 悔婚/nz 了/ule 你/rr 造/v 吗/y ？/w 你/rr 女婿/n 跟/p 别的/rzv 女人/n 跑/v 了/ule 你/rr 知道/v 吗/y ？/w ”/w 有/vyou 网友/n 调侃/v 道/qv ：/w “/w 你/rr 自己/rr 看着/v 办/v 吧/y 社长/nnt 大人/n ，/w 许/v 下/f 的/ude1 承诺/vn ，/w 欠下/v 的/ude1 债/n 啊/y ！/w 吴彦祖/nr 已提/nz 着/uzhe 刀/n ，/w 在/p 往/p 这里/rzs 赶/v 了/ule 。/w ”/w 
身为/v 父亲/n ，/w 刘烨/nr 的/ude1 朝三暮四/vl ，/w 已经/d 影响/vn 到/v 了/ule 儿子/n 诺/ng 一/m 的/ude1 信誉/n ，/w 未来/t 诺/ng 一/m 可/v 要/v 擦亮/v 眼/n ，/w 别/d 被/pbei 亲爹/nz 刘烨/nr 给/p 耽误/v 了/ule 。/w 
