人民网/nz 福州/ns 1月21日/t 电/n （/w 陈洪亮/nr ）/w 由/p [香港/ns 贸易/vn 发展局/nis]/nto 和/cc [香港/ns 特区/n 政府/nis]/nt [商务/n 及/cc 经济/n 发展局/nis]/nto 、/w [福建省/ns 商务厅/nis 合办/v]/nt 的/ude1 “/w 闽/b 港/n 经贸/b 交流会/n ”/w 将/d 于/p 1月24日/t 上午/t 在/p 福州/ns 举行/v 。/w [香港/ns 特区/n]/ns [行政/n 长官/nnt]/nnt 梁振英/nr 将/d 率领/v 近/a [100/m 位/q]/mq 香港/ns 经贸/b 代表/nnt 出席/v ，/w 与/cc 福建/ns 企业/n 代表/nnt 聚首/vi 一堂/mq ，/w 共同/d 探讨/v 闽/b 港/n 两地/n 的/ude1 合作/vn 机遇/n ，/w 并且/c 向/p 闽商/nz 推广/v 香港/ns 服务业/n ，/w 以及/cc 介绍/v 香港/ns 作为/p [国际/n 商贸/n]/nz 平台/n 的/ude1 优势/n 。/w 
据介绍/nz ，/w 闽/b 港/n 经贸/b 交流会/n ，/w 是/vshi 香港/ns 经贸/b 代表团/n 访问/v 福建/ns 的/ude1 行程/n 之一/rz 。/w 旨在/v 鼓励/vn 香港/ns 工商界/n 及/cc [专业/n 服务/vn]/nz 业界/n 进一步/d 开拓/v 福建/ns 市场/n ，/w 促进/v 港商/nnd 与/cc 福建/ns 企业/n 交流/vn 合作/vn 。/w 本次/r 交流会/n 盛况空前/vl ，/w 将/d 为/p 闽/b 港/n [经贸/b 合作/vn]/nz 史/ng 添/v 上/f 浓墨重彩/vl 的/ude1 一笔/mq ，/w 而/cc [现代/ntc 服务业/n]/nz 有望/v 成为/v 闽/b 港/n 商界/n 合作/vn 的/ude1 新亮点/nz 。/w 
据/p 透露/v ，/w 未来/t ，/w [香港/ns 贸发局/n]/nt 将/d 会/v 加强/vn 举办/v 各类/r 活动/vn ，/w 促进/v 闽/b 港/n 商贸/n 交流/vn 。/w 
人民网/nz 福建/ns 频道/n 秉承/v “/w 权威/n 实力/n ，/w 源自/v 人民/n ”/w 宗旨/n ，/w 竭诚/d 为/p 网友/n 服务/vn 。/w 欢迎/v 网友/n 提供/v 各类/r [新闻/n 线索/n]/nz ：/w 1/m 、/w 本/rz 网/n [热线/n 电话/n]/nz ：/w 0591-87808286/m ；/w 2/m 、/w 本/rz 网/n 爆料/v 邮箱/n ：/w rmwfjpd2011/x @/w 126/m ./w com/x ；/w 3/m 、/w 关注/v 本/rz 网/n 新浪/ntc 、/w [腾讯/ntc 微博/n]/nz “/w @/w 人民网/nz 福建/ns 频道/n ”/w ；/w 4/m 、/w 添加/v 本/rz 网/n 微信/nz 公众/n 账号/n “/w 人民网/nz 福建/ns 频道/n ”/w 。/w 
