1月20日/t 下午/t ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 宣传部长/nnt 许荣勇/nr ，/w 市政协/n 副主席/nnt 李惜真/nr 前往/v 长泰县/ns ，/w 督查/vn 挂钩/vi 项目/n 工作/vn 进展/vn 情况/n ，/w 现场/s 办公/vn 协调/v 解决/vn 存在/v 问题/n 。/w 
[重点/n 项目/n]/nz 海投/nz （/w 长泰/ns ）/w 科创/nz 园/ng 计划/n 总投资/nz [52/m 亿元/q]/mq ，/w 规划/n 占地/v [1000/m 亩/q]/mq ，/w 将/d 建设/v [厦门/ns 海沧/ns 科创/nz 中心/nis]/nt 长泰/ns 基地/nis 和/cc 中国/ns （/w 长泰/ns ）/w 高校/n [技术/n 转移/v 中心/nis]/nt 。/w 市/n 领导/n 深入/ad 到/v 工地/n 现场/s ，/w 了解/v [工程/n 建设/vn]/nz 情况/n 及/cc 存在/v 哪些/ry 困难/an ，/w 并/cc 督促/v [工程/n 建设/vn]/nz 单位/n ，/w 抓住/v 现在/t 天气/n 晴好/a 的/ude1 [有利/a 时机/n]/nz ，/w 加快/v 推进/vn [工程/n 进度/n]/nz ，/w 争取/v 在/p [4/m 月份/n]/mq 雨季/t 来临/vi 前/f 多/a 完成/v 一些/mq 工作量/n ，/w 确保/v 按计划/d 完成/v 年度/n 投资额/n 。/w 长泰/ns 枋/n 洋/ag 水利枢纽/n 工程/n 2013/m 年度/n 已完成/v 投资/vn [1/m ./w 7/m 亿元/q]/mq ，/w 完成/v [2/m 个/q]/mq [移民/n 安置/vn]/nz 点/qt 的/ude1 [修建/v 性/ng 详细/a 规划/n]/nz 编制/vn 。/w 市/n 领导/n 在/p 检查/vn 中/f 敦促/v [施工/vn 单位/n]/nz 、/w [监理/vn 单位/n]/nz 认真/ad 把/pba 好/a 质量关/n ，/w 确保/v 工程/n [保质/v 保量/nz]/nz 完成/v ；/w 当地/s 政府/nis 要/v 全力/d 做好/v [移民/n 安置/vn]/nz 工作/vn ，/w 适时/ad 启动/v 安置/vn 点/qt 征地/vn 赔/v 青/a 工作/vn 。/w （/w 记者/nnt 陈瑞珠/nr ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
