继/vg 发行/v 个人/n 首/q 张/q 专属/b EP/x [音乐/n 作品/n]/nz 《/w 阿里郎/nz 》/w 后/f ，/w 金贵晟/nr 的/ude1 创作/vn 才华/n 被/pbei 业界/n 认可/vn ，/w 近期/t 与/cc 曾一鸣/nr 、/w 尹熙水/nr 合唱/vn 的/ude1 《/w 回家/vi 的/ude1 路/n 》/w ，/w 也/d 由/p 金贵晟/nr 作曲/vi 。/w 《/w 虹/n 之间/f 》/w 作为/p 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 的/ude1 插曲/n ，/w 由/p [大风/n 刮过/nz]/nz 作词/v ，/w 金贵晟/nr 作曲/vi ，/w 创作/v 才华/n 一再/d 受到/v 肯定/vn 。/w 
《/w 虹/n 之间/f 》/w 这/rzv 首歌曲/nz 是/vshi 金贵晟/nr 特地/d 为/p 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 量身/d 打造/v ，/w 创作/vn 的/ude1 初衷/n 是/vshi 想/v 表达/vn 人性/n 中/f 最/d 干净/a 且/c 充满/v 希冀/vn 的/ude1 一面/n ，/w 这/rzv 也/d 与/cc 导演/nnt 的/ude1 想法/n 不谋而合/vl 。/w 作为/p 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 中/f [风格/n 迥异/z]/nz 的/ude1 [五/m 首歌曲/nz]/mq ，/w 这/rzv 首/q 名为/v 《/w 虹/n 之间/f 》/w 的/ude1 歌曲/n 和/cc 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 一样/uyy 未/d 播/v 先/d 火/n ，/w 备受/v 期待/vn 。/w 
