据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w 台湾/ns “/w 军情/n 局/n ”/w 逃亡/vi 女/b 军官/nnt 叶玫/nr 被/pbei 英国/ns 遣送/v 回/v 台/q ，/w 叶玫/nr 在/p 英国/ns 的/ude1 律师/nnt 从未/d 放弃/v 申请/vn 庇护/vn ，/w 直到/v 上/f 飞机/n 前夕/f ，/w 遭到/v 法院/nis 驳回/v ，/w 才/d 没/d 发生/v 人/n 到/v 机场/nis 、/w 却/d 被/pbei 法院/nis 留下来/v 打官司/vn 的/ude1 情况/n 。/w 
台湾/ns “/w [军事/n 情报/n]/nz 局/n ”/w 前/f 中尉/nnt 叶玫/nr ，/w 2012年6/t 月底/t 赴/v 泰国/nsf 旅游/vn 时/ng 逃到/v 英国/ns 。/w 本月/r 19日/t 自/p 英/b 遣返/v 被/pbei 收押/v ，/w 20日/t 和/cc 母亲/n 见面/vi ，/w 心情/n 平静/a ，/w 反/vi 不断/d 安慰/v 哭泣/vn 的/ude1 母亲/n ；/w 叶/ng 母/ng 买了/v 水/n 梨/nf 前来/vi 探视/v ，/w 想到/v 梨/nf 和/cc “/w 离/v ”/w 的/ude1 发音/n 相同/a ，/w 又/d 忍不住/v 啜泣/v 。/w 
叶玫/nr 的/ude1 辩护律师/nnt 郭德田/nr 说/v ，/w 叶玫/nr 回/v 台/q 就是/v 愿/v 接受/vn 司法/n 制裁/vn ，/w 她/rr 已/d 无/v “/w 护照/n ”/w ，/w 在/p 台/q 亲人/n 只有/c 母亲/n ，/w 无/v 逃亡/vi 之/uzhi 虞/ng ，/w 将/d 提/v 抗告/nz ，/w 希望/v 法官/nnt 撤销/v 羁押/vn 裁定/vn 。/w 
