日前/t ，/w 以/p “/w 东亚/ns 文化/n 之/uzhi 都/d 文化/n [寻根/vi 之旅/nz]/nz ”/w 为/p 主题/n 的/ude1 首届/b [海峡/n 两岸/n]/nz [大学生/nnt 记者/nnt]/nz 挑战赛/n ，/w 在/p 福建/ns [泉州/ns 中国/ns 闽台缘/nz 博物馆/nis]/nt 正式/ad 启动/v 。/w 该/rz 活动/vn 为期/vi [7/m 天/qt]/mq ，/w 共有/v [47/m 所/usuo]/mq 高校/n 近/a [200/m 名/q]/mq 新闻/n 传媒/n 相关/vn 专业/n 师生/n 参与/v 。/w 
活动/vn 期间/f ，/w 两岸/n 大学生/nnt 带着/vn 采访/v 任务/n ，/w 游览/v 清源山/ns 、/w 开元寺/nz 、/w 清净寺/nz 等/udeng 景点/n ，/w 参观/v [泉州/ns 海交/nz 馆/ng]/nt 、/w [中国/ns 闽台缘/nz 博物馆/nis]/nt 、/w 世界/n [闽南/ns 文化/n]/nz 展示/v 中心/nis 等/udeng 展馆/n ，/w 走进/v 源/ng 和/cc 1916/m 、/w 锦绣/b 庄/ag 民间艺术/n 园/ng 等/udeng 文化园/n ，/w 并/cc 分组/vn 走访/v 晋江/ns 、/w 南安/ns 、/w 石狮/ns 等/udeng 县/n （/w 市/n 、/w 区/n ）/w ，/w 最终/d 提交/v 参赛/vn 新闻/n 作品/n 。/w （/w [中国/ns 台湾/ns 网/n]/nz [福建省/ns 台办/nis]/nt 通讯员/nnt 文佳/nr ）/w 
