1月20日/t ，/w 由/p [龙岩市/ns 工人/nnt 文化宫/nis]/nt 、/w [新罗区/ns 舞蹈家/nnd 协会/nis]/nt 等/udeng 主办/v 的/ude1 “/w 中国/ns 梦/n ”/w [舞动/v 人生/n]/nz —/w —/w 龙岩/ns 首届/b [国际/n 标准舞/n]/nz 邀请赛/n 在/p [龙岩/ns 学院/nis 体育馆/n]/nt 举行/v ，/w 来自/v 福州/ns 、/w 福清/ns 、/w 长/a 乐/a 、/w 武夷山/ns 、/w 新罗/nz 、/w 上杭/ns 、/w 漳平/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 260多名/m 选手/n 参加/v 了/ule 职业/n 组/n 、/w 业余组/nis 、/w 少年/n 组/n 、/w 儿童/n 组/n 的/ude1 比赛/vn ，/w [比赛/vn 项目/n]/nz 包含/v 拉丁舞/n 、/w 摩登舞/nz 、/w 牛仔舞/nz 、/w 恰恰舞/nz 、/w 桑巴舞/nr 等/udeng 。/w 图/n 为/p 选手/n 比赛/v 场景/n 。/w 小雨/n 张安敏/nr 摄/vg 
