[84/m 岁/qt]/mq 中国/ns 老人/n 纽约/nsf 乱/d 穿/v 马路/n 被/pbei 警察/nnt 打伤/v (/w 组/n 图/n )/w 
原/b 标题/n ：/w 中国/ns 老人/n 纽约/nsf 穿/v 马路/n 与/cc 警/ng 冲突/vn 受伤/vi 警方/n 称/v 未/d 滥用/v 武力/n 
受伤/vi 老人/n （/w 左/f ）/w 和/cc 纽约/nsf 警察/nnt 署长/nnt （/w 右/f ）/w 。/w 
据/p 美国/nsf [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 一名/mq [84/m 岁/qt]/mq 的/ude1 中国/ns 移民/n 因/p 在/p 纽约/nsf 乱/d 穿/v 马路/n 被/pbei 警察/nnt 开具/v 传票/n ，/w 在/p 此/rzs 过程/n 中/f 老人/n 头部/n 受到/v 重伤/n ，/w 该/rz 名/q 老人/n 家属/n 暗示/v 将/d 考虑/v 起诉/vn 当地/s 警察局/nis 。/w 此外/c ，/w 纽约/nsf 警方/n 于/p 20日/t 启动/v 对/p 这/rzv 一/m 事件/n 的/ude1 调查/vn ，/w 警察/nnt 署长/nnt 坚称/v 自己/rr 的/ude1 警员/nnt 未/d 滥用/v 武力/n 。/w 
据/p [哥伦比亚/nsf 广播/vn 公司/nis]/ntc 报道/v ，/w 受伤/vi 老人/n 黄康春/nr (/w 音译/n )/w 的/ude1 家属/n 日前/t 暗示/v 将/d 对/p 警方/n 提起/v 诉讼/vn ，/w 而/cc 这/rzv 起/vf 案件/n 也/d 引发/v 了/ule 美国/nsf 社会/n 关于/p 如何/ryv 对/p 少数/m 族裔/nz 抱/v 以/p 尊重/v 的/ude1 讨论/vn 。/w 
据悉/v ，/w 因/p 头部/n 受伤/vi 老人/n 接受/v 了/ule 头部/n [外科/nit 手术/n]/nz ，/w 缝/n 了/ule [4/m 针/n]/mq ，/w 并/cc 在/p 等待/v CAT/x 扫描/v 结果/n 。/w 他/rr 的/ude1 儿子/n 黄伟航/nr (/w 音译/n )/w 则/d 表示/v ，/w 自己/rr 对/p 整个/b 事件/n 非常/d “/w 失望/a 和/cc 愤怒/a ”/w 。/w 
黄伟航/nr 声称/v ，/w 自己/rr 在/p 发现/v 父亲/n 失踪/vi 了/ule 两个/mq 小时/n 以后/f ，/w 已经/d 意识到/v 事情/n 可能/v 不妙/a 。/w 之后/f ，/w 他/rr 就/d 接到/v 了/ule 逮捕/v 其/rz 父亲/n 的/ude1 警察/nnt 的/ude1 电话/n 。/w 
“/w 当时/t 他/rr 正在/d 就医/vi ”/w ，/w 黄伟航/nr 这样/rzv 表示/v ，/w 并称/v 警方/n 要求/n 获知/v 黄康春/nr 的/ude1 药物/n 历史/n 。/w 黄伟航/nr 表示/v ，/w 自己/rr 的/ude1 父亲/n 患有/v 心脏病/nhd ，/w 但/c 当时/t 警方/n 拒绝/v 透露/v 自己/rr 是/vshi 如何/ryv 找到/v 他/rr 的/ude1 父亲/n 的/ude1 。/w 对于/p 自己/rr 父亲/n 的/ude1 [具体/a 情况/n]/nz 一无所知/vl 的/ude1 黄伟航/nr 称/v ，/w 当时/t 的/ude1 感受/vn 非常/d 糟糕/a ，/w 并/cc 指责/v 当事/n 警方/n “/w 搪塞/v ”/w 。/w 
