1月18日/t ，/w [武平县/ns 文体/n 广/a 新/a 局/n]/nt 、/w 体育/n 总会/nis 和/cc [自行车/n 运动/vn]/nz 协会/nis 等/udeng 单位/n 联合/vd 举行/v 了/ule 自行车/n 环/n 将军/nnt 广场/n 绕圈/nz 赛/vn ，/w 共有/v 来自/v 我市/r 武平/nr 、/w 长汀/ns 、/w 永定/nz 等/udeng 县/n （/w 市/n 、/w 区/n ）/w 的/ude1 [56/m 名/q]/mq [自行车/n 运动/vn]/nz 爱好者/n 参加/v 了/ule 比赛/vn 。/w 图/n 为/p [比赛/vn 现场/s]/nz 一角/n 。/w 
朱春华/nr 谢进发/nr 摄/vg 
