根据/p 《/w [党政/n 领导干部/nnt 选拔/v 任用/vn 工作/vn 条例/n]/nz 》/w 及/cc [有关/vn 规定/n]/nz ，/w 现/tg 将/d 中共/n [龙岩/ns 市委/nis]/nto 研究/vn 拟提/vn 、/w 转/v 任/v 副处级/b 领导/n 职务/n 的/ude1 谢永军/nr 等/udeng [2/m 名/q]/mq 干部/nnt 予以/vx 任/v 前/f 公示/n 。/w 公示/n 时间/n 为/p 2014年1月21日/t 至/p 26日/t 。/w 在/p 此/rzs 期间/f 内/f ，/w 欢迎/v 群众/n 以/p 来电/n 、/w 来信/n 、/w 来访/vi 的/ude1 形式/n 向/p [市委/nis 组织部/nis]/nz [反映/v 情况/n]/nz ，/w 发表/v 看法/n 和/cc 意见/n 。/w 
[公示/n 对象/n]/nz （/w 按/p 姓名/n 笔划/n 为/p 序/n ）/w ：/w 
谢永军/nr ，/w 男/b ，/w 汉族/nz ，/w 连城县/ns 人/n ，/w 1975年1月/t 出生/vi ，/w 1998年8月/t 参加/v 工作/vn ，/w 1997年12月/t 加入/v 中国共产党/nt ，/w [省委/nis 党校/nis]/nz 研究生/nnt 学历/n ，/w 现任/v [连城县/ns 食品/n 药品/n 监督/vn 管理局/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 、/w 局长/nnt 。/w 
公示/n 电话/n ：/w 12380/m 
来访/vi 来电/n 时间/n ：/w [正常/a 工作/vn 时间/n]/nz 
接待/v 科室/n ：/w [中共/n 龙岩/ns 市委/nis 组织部/nis 干部/nnt 监督/vn 室/n]/nt 
来信/n 投寄/nz ：/w [中共/n 龙岩/ns 市委/nis 组织部/nis 干部/nnt 监督/vn 室/n]/nt 
[中共/n 龙岩/ns 市委/nis 组织部/nis]/nt 
2014年1月21日/t 
