[阿里/ns 巴巴/nrf 董事局/nis]/nt 主席/nnt 马云/nr 昨天/t 在/p 发给/v 全体/n 员工/n 的/ude1 信件/n 中/f 称/v ，/w 2013年/t [阿里/ns 巴巴/nrf 集团/nis]/ntc 日均/d 纳税/vn 超/v [2000/m 万元/q]/mq ，/w 2013年/t 纳税/vn 稳/a 超/v 70亿/m ，/w 阿里/ns 成为/v [中国/ns 互联网/n]/nz 纳税/vn 最多/ad 的/ude1 企业/n 。/w 
