人民网/nz 重庆/ns 1月20日/t 电/n （/w 记者/nnt 李坚/nr ）/w 记者/nnt 从/p 正在/d 举行/v 的/ude1 重庆市/ns 两/m 会上/n 获悉/v ：/w 重庆/ns 2013年/t 市级/b “/w 三/m 公/ng ”/w 经费/n 压缩/v 了/ule 25%/m 。/w 
据/p 了解/v ，/w 过去/vf 一年/mq ，/w 重庆/ns 坚决/ad 执行/v 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n 和/cc 厉行节约/n 、/w 反对/v 浪费/vn 的/ude1 要求/n ，/w 出台/vi 管控/nz 措施/n ，/w 取消/v 节庆/n 、/w 论坛/n 、/w 展会/n 活动/vn [197/m 项/q]/mq 。/w 修订/v 完善/vn 制度/n ，/w 严格/ad 会议/n 经费/n 使用/v 管理/vn 。/w 全面/ad 清理/v [行政/n 事业单位/nz]/nz 办公/vn 用房/n ，/w 严禁/v 新/a 开工/vi 政府/nis 性/ng 楼堂馆所/n 。/w 同时/c ，/w 深入/ad 推进/vi 公务卡/nz 改革/vn 。/w 
