1月21日/t 
星期二/t 
市/n 人大/nis 
9:00/m ，/w 第一次/mq [全体/n 会议/n]/nz 。/w 开幕式/n ；/w 市长/nnt 刘可清/nr 作/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz ；/w 市委/nis 常委/nnt 、/w [常务/b 副市长/nnt]/nnt 林国耀/nr 作/v 关于/p 《/w 美丽/a 厦门/ns 战略规划/gi （/w 草案/n ）/w 》/w 的/ude1 说明/vn 。/w 
15:00/m ，/w 各/rz 代表团/n 审议/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w 
（/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 陈镌娟/nr 整理/v ）/w 
市政协/n 
上午/t :/w 列席/v 市/n [十四/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 第一次/mq [全体/n 会议/n]/nz ，/w 听取/v 市/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 、/w 《/w 美丽/a 厦门/ns 战略规划/gi （/w 草案/n ）/w 》/w 的/ude1 说明/vn 。/w 
下午/t :/w 分组/vn 讨论/v 市/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 、/w 计划/n 及/cc 财政/n 报告/n ；/w 讨论/v 《/w 美丽/a 厦门/ns 战略规划/gi （/w 草案/n ）/w 》/w ；/w 继续/v 审议/vn 市政协/n 常委会/nis 工作报告/v 和/cc 提案/n 工作/vn 情况/n 的/ude1 报告/n ；/w 讨论/v 市政协/n 关于/p 发挥/v 政协/nis 优势/n 推动/v 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v 决议/n （/w 草案/n ）/w ；/w 讨论/v 市政协/n [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq [会议/n 决议/n]/nz （/w 草案/n ）/w ；/w 酝酿/v 市政协/n [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 选举/v 办法/n （/w 草案/n ）/w ，/w 副主席/nnt 、/w 常务委员/nnt 增补/v 建议/n 名单/n ，/w 总/b 监票人/nnd 、/w 监票人/nnd 建议/n 名单/n 。/w 
晚上/t :/w 召开/v 市政协/n [十二/m 届/q]/mq [十三/m 次/qv]/mq 常委/nnt 会议/n ，/w 审议/v 选举/vn 办法/n （/w 草案/n ）/w 。/w 
