梁朝伟/nr 
物业/n 身家/n 达/v 2.5亿/m 
本报讯/nz 影帝/n 梁朝伟/nr 戏/n 好/a 人所共知/bl ，/w 原来/d 他/rr 更是/d “/w 楼王伟/nr ”/w ，/w 1990年/t 小试牛刀/vl 以/p [500/m 万元/q]/mq 买下/v 的/ude1 [香港/ns 西贡/ns]/nz 洋房/n ，/w 上月/t 成功/a 以/p [3236/m 万元/q]/mq 卖出/v ，/w 账面/n 净赚/v 逾/vg [6/m 倍/q]/mq ，/w 相比/vi 拍戏/vi 打/v 到/v 受伤/vn 或/c 狂/dg 加/v 片酬/n ，/w 投资/v 买楼/nz 划算/a 得/ude3 多/a 。/w 
伟/ag 仔/ng 与/cc 老婆/n 刘嘉玲/nr 现/tg 居住/v 的/ude1 山顶/n 和/cc 福/n 道/qv 独立/a 屋/n ，/w 2007年/t 以/p [7300/m 万元/q]/mq 购入/v ，/w 三年/t 已/d 升值/vi 一倍/mq ，/w 加上/v 手持/v 市值/n 接近/v [1/m 亿元/q]/mq 的/ude1 浅水湾/nz 复式/b 单位/n ，/w 单/b 以/p 物业/n 计算/v ，/w 伟/ag 仔/ng 身家/n 达/v [2/m ./w 5/m 亿元/q]/mq 。/w 
