泉州/ns [惠安/ns 女子/n]/nz 偷窃/v [独居/v 老人/n]/nz 万元/q ，/w 再次/d 来/vf 偷/v 时/ng 被/pbei 老人/n 侄子/n 抓/v 现行/b 。/w 近日/t ，/w [惠安县/ns 法院/nis]/nt 以/p 犯/v 盗窃罪/n 判处/v 吴某红/nr 有期徒刑/n 1年/t ，/w 并处/v 罚金/n 人民币/n [2000/m 元/q]/mq ；/w 责令/v 其/rz 退赔/v 失主/n 人民币/n [10200/m 元/q]/mq 。/w 
现年/n [33/m 岁/qt]/mq 的/ude1 吴某红/nr ，/w 是/vshi 惠安县/ns 东桥镇/ns 一名/mq 无业/b 村妇/nz 。/w 去年/t 8月10日/t ，/w 她/rr 到/v 惠安县/ns 辋川镇/ns 某村/ns 闲逛/vi ，/w 以/p 讨/v 水/n 喝/vg 为/p 由/p 进入/v 老庄/nz (/w 男/b ，/w [74/m 岁/qt]/mq 且/c 有/vyou 眼疾/n 眼睛/n 看/v 不见/v )/w 家中/s ，/w 一番/mq 闲聊/v 后/f ，/w 发现/v 老庄/nz 是/vshi 一名/mq [独居/v 老人/n]/nz ，/w 且/c 眼睛/n 看/v 不/d 清/tg 。/w 接着/c ，/w 她/rr 便/d 假装/v 想/v 要/v 与/cc 老庄/nz 发生/v 性关系/n 骗/v 其/rz 脱衣/nz 上床/vn ，/w 趁机/d 盗走/v 老庄/nz 外/f 裤/ng 口袋/n [200/m 元/q]/mq 和/cc 内裤/n 的/ude1 一个/mq 红色/n 袋子/n 内/f [1/m 万元/q]/mq ，/w 然后/c 谎称/v 上/f 厕所/n 逃离/v 现场/s 。/w 
吴某红/nr 尝/v 到/v 甜头/n 后/f ，/w 去年/t 10月/t 的/ude1 一天/mq 傍晚/t ，/w 再次/d 到/v 老/a 庄家/n 欲/d 盗窃/v 时/ng ，/w 被/pbei 老庄/nz 的/ude1 侄子/n 当场/d 抓住/v 并/cc 报案/vi 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 宋军营/nr 通讯员/nnt 洪耀宾/nr ）/w 
