“/w 绿皮车/nz ”/w 驶出/v 昆明/ns 时/ng ，/w 天/qt 尚未/d 放亮/nz 。/w 
记者/nnt 体验/v 全国/n 最/d 便宜/a 火车/n [1/m 元/q]/mq 钱/n 乘/v 大山/ns 火车/n (/w 组/n 图/n )/w 
元旦/t 前/f 一天/mq 早上/t 7点22分/t ，/w 我/rr 乘/v 上/f 从/p 昆明/ns 开/v 出/vf 的/ude1 [6162/m 次/qv]/mq 列车/n ，/w 这时/rzt ，/w “/w 春城/n ”/w 的/ude1 天/qt 刚/d 朦胧/a 放亮/nz 。/w 列车/n 共有/v [九/b 节/q]/mq 车厢/n ，/w 一一/m 穿过/v 前面/f 车厢/n ，/w 我/rr 走入/vf 了/ule [两/q 节/q]/mq 由/p 客车/n 改造/vn 的/ude1 “/w 大棚/n 车厢/n ”/w 。/w 原来/d ，/w 当初/t [成昆/nr 铁路/n]/nz 建成/v 后/f ，/w 沿线/f 许多/mq 村庄/n 不通/a 公路/n ，/w 为此/bl ，/w [昆明/ns 铁路局/nis]/nto 专门/d 开行/v 了/ule 这/rzv 列/v “/w 绿皮车/nz ”/w ，/w 方便/a 沿线/f 村民/n 出行/vi ，/w 并/cc 加/v 挂/v [两/q 节/q]/mq 为/p 山民/nnd 运入/nz 生活/vn 物资/n 、/w 运出/v 农副产品/n 的/ude1 大棚/n 车厢/n 。/w 
