编队/n 指挥员/nnt 姜中华/nr 少将/nnt 等/udeng 向/p 欢送/v 群众/n [挥手/vi 告别/vi]/nz 。/w 陈耕/nr 摄/vg 
[中国/ns 军/n 网/n]/nz 斯里兰卡/nsf [亭/ng 可/v 马里/ns]/nz 1月15日/t 电/n 陈耕徐/nr 苗/n 波/n 胡志亮/nr 报道/v ：/w 由/p [中国/ns 海军/nnd]/nt [第/m 十五/m 批/q]/mq 护航/vi 编队/n 井冈山/ns 舰/ng 、/w 衡水/ns 舰/ng 组成/v 的/ude1 舰艇/n 出访/v 编队/n ，/w 15日/t 结束/v 对/p 斯里兰卡/nsf 的/ude1 [友好/a 访问/vn]/nz ，/w 踏上/v 回国/vn 航程/n 。/w 
