重庆/ns 男子/n 来/vf 闽/b 打工/vi 不成/v ，/w 一路/mq 流浪/v 拾遗/vn ，/w 徒步/d 走过/v 福建/ns 9/m 县市/n ，/w 去年/t 11月/t 来到/v [福州/ns 火车站/n]/nz 
捡/v 零钱/n 两个月/mq 攒/v 够/v 一张/mq 回乡/vi 的/ude1 票/n 

尹大伦/nr 在/p 垃圾桶/n 中/f 找到/v 了/ule 一盒/mq 别人/rr 吃/v 剩/v 的/ude1 盒饭/n 开始/v 吃/v 起来/vf 

春运/n 的/ude1 [福州/ns 火车站/n]/nz ，/w 拥挤/a 而/cc 忙碌/a 。/w [站/vi 前/f 广场/n]/nz 上/f ，/w 一个/mq 孤单/a 的/ude1 身影/n ，/w 徘徊/vi 在/p 人群/n 间/f 。/w 
一头/d 脏乱/a 的/ude1 短发/n ，/w 黝黑/z 的/ude1 面庞/n ，/w 深色/b 的/ude1 休闲裤/nz ，/w 棕色/n 的/ude1 上衣/n ，/w 脚上/nz 还/d 套/q 着/uzhe [一/d 双/q]/mq 解放鞋/n 。/w 在/p 他/rr 精瘦/z 的/ude1 身上/s ，/w 背着/v 用/p 电线/n 捆绑/v 固定/a ，/w 超过/v 他/rr 体型/n 所/usuo 能/v 承受/vn 的/ude1 两个/mq 黑色/n 皮箱/n 。/w 
他/rr 叫/vi 尹大伦/nr ，/w 今年/t [38/m 岁/qt]/mq 。/w 
去年/t 6月/t ，/w 他/rr 怀着/v “/w 打工/vi 梦/n ”/w 从/p 重庆/ns 来到/v 古田/ns ，/w 但/c 因/p 交/v 不/d 起/vf 押金/n ，/w 第二天/mq 就/d 被/pbei 工厂/nis 赶/v 了/ule 出来/vf 。/w 身上/s 只有/c [6/m ./w 2/m 元/q]/mq 的/ude1 他/rr ，/w 试图/v 沿着/p 公路/n ，/w 徒步/d 走回/nz 重庆/ns 。/w 去年/t 11月9日/t ，/w 他/rr 辗转/vi 来到/v [福州/ns 火车站/n]/nz 。/w 从/p 那天/r 开始/v ，/w 他/rr “/w 住/vi ”/w 在/p 了/ule 火车站/n ，/w 吃/v 旅客/n 吃/v 剩/v 的/ude1 食物/nf ，/w 捡/v 大家/rr 遗落/v 的/ude1 [1/m 毛/n]/mq 、/w [5/m 毛/n]/mq 硬币/n ，/w 终于/d 在/p [2/m 个/q]/mq 多/a 月/n 时间/n 里/f ，/w 他/rr 攒/v 够/v 了/ule 钱/n ，/w 成功/a 买/v 到/v 了/ule 一张/mq 价值/n [224/m 元/q]/mq 、/w 1月29日/t 从/p 福州/ns 开往/vf 重庆/ns 北/f 的/ude1 无/v 座/q 火车票/n 。/w 
