伊藤博文/nrj 
安重根/nr 遗像/n 
1909年/t 的/ude1 瑟瑟/z 秋风/n 中/f ，/w 日本/ns 政坛/n “/w 常青树/n ”/w —/w —/w 明治维新/nz 后/f 曾/d [四/m 任/v]/mq 首相/nnt 、/w 时任/v 日本/ns 枢密院/nz 院长/nnt 的/ude1 伊藤博文/nrj ，/w 在/p [中国/ns 哈尔滨/ns]/nz 遇刺/vi 身亡/vi 。/w 
行刺/v 者/k 是/vshi 韩国人/nz ，/w 名叫/v 安重根/nr ，/w 时/ng 年/qt [30/m 岁/qt]/mq 。/w 
枪声/n 震惊/v 了/ule 世界/n 。/w 
伊藤博文/nrj 是/vshi 推动/v 日本/ns 登上/v 东亚/ns 头号/b 强国/n 的/ude1 主脑/n 人物/n ，/w 同时/c 也/d 是/vshi 日本/ns 吞并/v 朝鲜/nsf 、/w 侵略/v 中国/ns 的/ude1 主谋/n 。/w 成功/a 刺杀/v 伊藤博文/nrj ，/w 为/p 安重根/nr “/w 留/v 得/ude3 身后/f 功/n 与/cc 名/q ”/w 。/w 章太炎/nr 赞/vg 其/rz 为/p “/w 亚洲/ns 第一/m 义侠/nz ”/w 。/w 当时/t 身/ng 在/p 日本/ns 的/ude1 梁启超/nr ，/w 为/p 其/rz 作/v [96/m 句/q]/mq 长诗/n 《/w 秋风/n 断/v 藤/n 曲/ng 》/w ：/w “/w 流血/vi [五/m 步/qv]/mq 大事/n 毕/vg ，/w 狂笑/vi 一声/mq 山/n 月/n 高/a 。/w ”/w 
安重根/nr 刺杀/v 伊藤博文/nrj ，/w 为/p 日本/ns 与/cc 韩国/nsf 、/w 中国/ns 之间/f 的/ude1 侵略/vn 与/cc 反侵略/nz 历史/n 留下/v 了/ule 一个/mq 壮烈/ad 注脚/n ，/w 而/cc 历史/n 却/d 并/cc 没有/v 因此/c 改变/v 。/w 在/p 此/rzs 后/f [三十/m 多年/mq]/mq 中/f ，/w 日本/ns 吞并/v 朝鲜/nsf 、/w 侵略/v 中国/ns 的/ude1 铁蹄/n 一步/mq 未/d 停/vi 。/w 
摄影/vn 镜头/n 中/f 的/ude1 刺杀/vn 
1909年10月26日9时/t ，/w 一辆/mq [俄国/ns 铁道/n 局/n]/nt 的/ude1 “/w 特别/d 专列/n ”/w 缓缓/d 驶入/v 了/ule [哈尔滨/ns 火车站/n]/nz ，/w [几千/m 名/q]/mq 俄国/ns 军警/nnd 严阵以待/vl ，/w 数/n 个/q 国家/n 的/ude1 领事团/n 和/cc 观光团/n 的/ude1 官员/nnt 也/d 早就/d 等候/v 在/p 站台/n 处/n ，/w 列队/vi 迎候/v 。/w 在场/vi 的/ude1 摄影师/nnt 架起/v 了/ule 机器/n ，/w 他们/rr 的/ude1 任务/n 就是/v 拍摄/vn 一部/mq “/w [热烈/a 欢迎/v]/nz ”/w 的/ude1 宣传片/nz ，/w 以/p 显示/v 对/p 这/rzv 列火/nz 车上/s 一位/mq 乘客/n 的/ude1 重视/vn 。/w 
列车/n 上/f 坐着/vi 的/ude1 是/vshi 日本/ns 政坛/n 元老/n 、/w 时任/v 日本/ns 枢密院/nz 院长/nnt 的/ude1 伊藤博文/nrj 。/w 
[俄国/ns 财政部/nt]/nt 部长/nnt 戈果甫佐夫/nrf 专程/d 从/p 莫斯科/nsf 赶来/vi 哈尔滨/ns ，/w 并且/c 亲自/d 到/v 站台/n 上/f 迎接/v 。/w 列车/n 停稳/v 。/w 戈果甫佐夫/nrf 登上/v 列车/n ，/w 与/cc 伊藤博文/nrj 见礼/nz 、/w 寒暄/v ，/w 在/p 专列/n 上/f 密谈/v 了/ule 二十多分钟/m 。/w 随后/d ，/w 伊藤博文/nrj 在/p 官员/nnt 的/ude1 簇拥/vn 下/f 下/f 了/ule 车/n 。/w 
站台/n 上/f 的/ude1 日本/ns 侨民/n 舞动/v 太阳旗/nz 大喊/v “/w 欢迎/v ”/w ，/w [俄国/ns 军乐队/nis]/nt 奏响/v 了/ule 乐曲/n 。/w 戈果甫佐夫/nrf 陪同/v 伊藤博文/nrj ，/w 共同/d 检阅/v 了/ule 在场/vi 的/ude1 俄国/ns 军队/n ，/w 然后/c ，/w 伊藤博文/nrj 折返/v 回身/vi ，/w 开始/v 和/cc 热情/an 高涨/a 的/ude1 日本/ns 侨民/n 问候/vn 致意/vi 。/w 
摄影机/n 追随/v 着/uzhe 他/rr 的/ude1 身影/n ，/w [欢迎/v 仪式/n]/nz 已经/d 接近/v 尾声/n 。/w 
[三/m 声/qv]/mq 枪/n 响/v ，/w 几乎/d 就是/v [电光/n 火石/n]/nz 的/ude1 一瞬/t 。/w 为/p 营造/v 欢迎/vn 的/ude1 热烈/a 气氛/n ，/w 现场/s 还/d 在/p 燃放/v 着/uzhe 花炮/n 。/w 枪声/n 混杂/v 在/p 花/n 炮声/n 中/f ，/w [很多/m 人/n]/mq 甚至/d 根本/a 没有/v 意识到/v [意外/a 事件/n]/nz 的/ude1 发生/vn 。/w 
摄影机/n 一直/d 没有/v 停/vn 。/w 
俄国/ns 的/ude1 随军/vn 记者/nnt 、/w 摄影师/nnt 考/v 布切/nz 夫/ng 一直/d 让/v 镜头/n 紧紧/d 跟随/v 着/uzhe 伊藤博文/nrj 。/w 他/rr 无论如何/dl 也/d 不会/v 想到/v ，/w 画面/n 中/f 会/v 突然/ad 闯入/v 一位/mq 刺客/nnd —/w —/w 这样/rzv 的/ude1 画面/n 对/p 摄影师/nnt 而言/uls 绝对/d 是/vshi 千载难逢/vl 的/ude1 。/w 尽管/c 现场/s 随即/d 一片/mq 混乱/a ，/w 考/v 布切/nz 夫/ng 还是/c 镇定/a 地/ude2 把/pba 整个/b 事件/n 全部/m 拍摄/v 了/ule 下来/vf 。/w 
这部/r 极/d 具/vg 史料/n 价值/n 的/ude1 [新闻/n 纪录片/n]/nz 随后/d 在/p 哈尔滨/ns 公映/v ，/w 轰动/vn 了/ule [整个/b 世界/n]/nz 。/w 但是/c 仅仅/d 几天后/nz ，/w 一个/mq 自称/v 来自/v [日本/ns 东京/nsf]/ns 印刷局/nz 的/ude1 日本人/nz 用/p [15000/m 日元/n]/mq 的/ude1 价格/n 买走/nz 了/ule 影片/n 的/ude1 全部/m 拷贝/n ，/w 这/rzv 在/p 当时/t 堪称/v 天价/n ，/w 这部/r 影片/n 自此/d 销声匿迹/vl 。/w 
据/p 当时/t 报纸/n 的/ude1 [新闻/n 报道/v]/nz 记载/v ，/w 这部/r 影片/n 的/ude1 胶片/n “/w 共/d 长/a [五/m 百尺/q]/mq ”/w ，/w 完整/a 记录/v 了/ule 伊藤博文/nrj 被/pbei 刺杀/v 的/ude1 全过程/n ，/w “/w 先/d 为/p 伊藤/nz 到/v 哈/b 之/uzhi 情状/n ，/w 次/qv 为/p 与/cc 科克/nsf 淑/ng 夫/ng (/w 戈果甫佐夫/nrf )/w 相见/vi 之/uzhi 状/ng 、/w 各/rz 官/n 相见/vi 之/uzhi 状/ng ，/w 次/qv 被/pbei 弹/v 状/ng ，/w 次/qv 将/d 伊藤/nz 尸骸/n 装入/v 火车/n ，/w 及/cc 刺客/nnd 被/pbei 获/v 之/uzhi 状/ng 。/w ”/w 
按照/p 报纸/n 的/ude1 描述/vn ，/w [第一/m 发/v]/mq 子弹/n 击中/v 伊藤博文/nrj 时/ng ，/w 他/rr 似乎/d 未/d 及/cc 察觉/v ，/w 仍/d 举步/nz 向前/vi 。/w 旋即/d ，/w [第二/m 发/v]/mq 子弹/n 再次/d 击中/v ，/w 伊藤/nz 扑倒/v 。/w 他/rr 身边/s 的/ude1 人/n 赶上/v 前/f 扶掖/vn 。/w [第三/m 发/v]/mq 子弹/n 紧随/nz 而/cc 至/p 。/w 
场面/n 顿时/d 大/a 乱/d 。/w 俄国/ns 宪兵/nnd 冲/v 了/ule 过来/vf ，/w 将/d 开枪/vi 的/ude1 人/n 当场/d 扭住/nz 。/w 那/rzv 人/n 抛掉/nz 手枪/n ，/w 用/p 俄语/n 高呼/v [三/m 声/qv]/mq ：/w “/w 高丽亚/nr 乌拉/n ！/w ”/w (/w 朝鲜/nsf 万岁/n )/w 
血流/n 不止/v 的/ude1 伊藤博文/nrj ，/w 被/pbei 七手八脚/dl 抬/v 上/f 了/ule 专列/n 。/w 
据说/v ，/w 当时/t 伊藤博文/nrj 尚/d 有意识/v ，/w 他/rr 向/p 身边/s 人/n 问/v 了/ule 一句/mq “/w 这/rzv 是/vshi 谁/ry 打的/v ？/w ”/w 当/p 知道/v 好像/v 是/vshi 个/q 韩国人/nz 干/v 的/ude1 后/f ，/w 伊藤/nz 骂/v 了/ule 句/q “/w 混蛋/n ”/w ，/w 便/d 陷入/v 了/ule 昏迷/v 。/w 
不到/v 半个/mq 小时/n ，/w 这位/r 日本/ns 近代/t 史上/d 的/ude1 著名/a [政治/n 人物/n]/nz 殒命/v 在/p 专列/n 上/f 。/w 
“/w 私人/n 旅行/vi ”/w 
伊藤博文/nrj 的/ude1 这次/r 哈尔滨/ns 之/uzhi 行/ng ，/w 是/vshi 以/p “/w 私人/n 旅行/vi ”/w 的/ude1 名义/n 来到/v 中国/ns 的/ude1 。/w 
1909年10月初/t ，/w 当时/t 的/ude1 日本/ns [外务/n 大臣/nnt]/nnt 小村寿太郎/nrj 给/p 日本/ns 驻/v 中国/ns 公使/nnt 伊梁阮/nr 发/v 了/ule 一份/mq 电文/n ：/w “/w 伊藤/nz 曾/d 有/vyou 希/b 满洲/ns 旅行/vi …/w …/w 这/rzv 全然/d 是/vshi 个人/n 旅行/vi ，/w 别/d 无/v 使命/n 。/w 旅行/vi 期/qv 预定/vn 为/p [三/m 四/m 个/q]/mq 星期/n 。/w ”/w 
但是/c 参考/v 伊藤/nz 当时/t 的/ude1 身份/n 、/w “/w 旅行/vi ”/w 的/ude1 时间/n 和/cc 行程/n 安排/v ，/w 却/d 让/v 人/n 感觉/n 这次/r “/w 私人/n 旅行/vi ”/w 并非/v 走马观花/vl 、/w 游山玩水/vl 那么/c 简单/a 。/w 与/cc [俄国/ns 财政部/nt]/nt 部长/nnt 戈果甫佐夫/nrf 的/ude1 会见/vn ，/w 才/d 是/vshi 伊藤博文/nrj 此行/rzv 最/d 核心/n 的/ude1 内容/n 。/w 
既然/c 打着/v “/w 私人/n 旅行/vi ”/w 的/ude1 幌子/n ，/w 可见/c 这/rzv 是/vshi 一次/mq “/w 不足/an 为/p 外人/n 道/qv ”/w 的/ude1 会见/vn 。/w 但/c 分析/vn 一下/mq 当时/t 的/ude1 国际关系/nit ，/w 其/rz 会谈/vi 内容/n 不难/d 推测/v 。/w 
[大连/ns 大学/nis]/ntu [韩国/nsf 研究院/nis]/nt 院长/nnt 刘秉虎/nr 说/v ，/w 伊藤博文/nrj 来到/v 中国/ns 的/ude1 时间/n 正是/v 日俄/nz 关系/n 的/ude1 一个/mq 特殊/a 时期/n 。/w 
1904年/t 至/p 1905年/t 之间/f ，/w 日本/ns 和/cc 俄国/ns 为/p 争夺/v 在/p [中国/ns 东北/ns]/nz 的/ude1 利益/n ，/w 爆发/v 了/ule [日俄/nz 战争/n]/nz 。/w 俄国/ns 战败/vi ，/w 日本/ns 虽/c 胜/v 却/d 也/d 无力/vi 独吞/v 整个/b [中国/ns 东北/ns]/nz 。/w 日俄/nz 以/p 长春/ns 为/p 界/n ，/w 南北/f 划分/v 势力范围/nz 。/w 而/cc 这时候/rzt ，/w 美国/nsf 、/w 德国/nsf 等/udeng 列强/n 也/d 开始/v 觊觎/v 起/vf 物产/n 丰富/a 的/ude1 中国/ns [东北/ns 地区/n]/nz 。/w 美国/nsf 提出/v 了/ule “/w 满洲/ns 铁路/n 中立化/nz ”/w 的/ude1 要求/n ，/w 试图/v 让/v 日俄/nz 交出/v 南/b 满/a 、/w 北/f 满/a 铁路/n 路权/nz 。/w 而/cc 清政府/nt 也/d 在/p 有意无意/dl 地/ude2 把/pba 日俄/nz 之外/f 的/ude1 列强/n 引向/v 东北/ns ，/w 以便/d 赢得/v 一些/mq 与/cc 日俄/nz 周旋/vi 的/ude1 资本/n 。/w 
[中国/ns 东北/ns]/nz 日趋/d 复杂/a 的/ude1 国际/n 力量/n 纠葛/n ，/w 让/v [既得利益/n 者/k]/nz 感到/v 了/ule 紧张/a 。/w 正/d 所谓/v “/w 没有/v 永远/d 的/ude1 [朋友/n 和/cc 敌人/n]/nz ，/w 只有/c 永远/d 的/ude1 利益/n ”/w ，/w 四年前/t 还/d 打/v 得/ude3 不可开交/al 的/ude1 日本/ns 和/cc 俄国/ns ，/w 这时候/rzt 开始/v “/w [化/v 敌/vg 为/p 友/ng]/nz ”/w ，/w 准备/v 开始/vn 就/d [东北/ns 地区/n]/nz 势力/n 划分/v 密谋/v 交易/vn 。/w 
而/cc 日俄/nz 两国/mq ，/w 显然/ad 都/d 不想/v 把/pba 这样/rzv 的/ude1 密谋/v 公诸/nz 天下/n 。/w 日本/ns 政坛/n 元老/n 、/w 枢密院/nz 院长/nnt 伊藤博文/nrj 就/d 成/v 了/ule 最/d 恰当/a 的/ude1 谈判/vn 人选/n 。/w 所谓/v 枢密院/nz ，/w 是/vshi [日本/ns 天皇/n]/nz 的/ude1 顾问/nnt 部门/n ，/w 对/p 政府/nis 决策/vn 有/vyou 制衡/v 作用/n ，/w 却/d 又/d 没有/v 实际/n [行政/n 权力/n]/nz 。/w 伊藤博文/nrj 自然/n 最/d 适合/v 这样/rzv 事关重大/nz 却/d 又/d 不便/an 外露/vi 的/ude1 “/w 非正式/b 会谈/vi ”/w 。/w 
从/p 日本/ns 出发/vi 前/f ，/w 伊藤博文/nrj 刚刚/d [第四/m 次/qv]/mq 当/p 上/f 了/ule 日本/ns 枢密院/nz 院长/nnt 。/w 
[日本/ns 明治维新/nz]/nz 以后/f ，/w 从/p 1885年/t 开始/v ，/w 伊藤博文/nrj 一直/d 身居/v 日本/ns [最高/a 权力/n]/nz 中枢/n ，/w [四/m 任/v]/mq 首相/nnt ，/w [四/m 任/v]/mq 枢密院/nz 院长/nnt 。/w 
也/d 是/vshi 在/p 1885年/t ，/w 伊藤博文/nrj 还是/c 政府/nis 参议/vn 兼/v 宫内/f 卿/ng 时/ng ，/w 他/rr 作为/p 全权代表/nnt 来到/v 中国/ns 与/cc 清政府/nt 谈判/vn 。/w 此前/t 一年/mq ，/w 日本/ns 在/p 朝鲜/nsf 鼓动/v “/w [甲申/m 政变/vn]/nz ”/w ，/w 朝鲜/nsf 大批/m 亲华/nz 官员/nnt 被/pbei 杀/v ，/w 但是/c [朝鲜/nsf 局势/n]/nz 最终/d 被/pbei 驻/v 朝/tg 清军/n 控制/vn 。/w 
这次/r 谈判/vn 达成/v 的/ude1 《/w [中/f 日/b 天津/ns 条约/n]/nz 》/w ，/w [核心/n 内容/n]/nz 是/vshi 朝鲜/nsf 若/c 有/vyou 变乱/n 等/udeng [重大/a 事件/n]/nz ，/w 中/f 日/b 任何/rz 一国/mq 要/v 派兵/vi ，/w 应/v 先行/vn 文知照/nr ，/w 这/rzv 其实/d 赋予/v 了/ule 日本/ns 在/p 朝鲜/nsf 享有/v 与/cc 宗主国/n 中国/ns 同样/d 的/ude1 权利/n ，/w 成为/v 日本/ns 九年/t 后/f 出兵/v 朝鲜/nsf 、/w 发动/v 甲午战争/nz 的/ude1 条约/n 依据/n 。/w 
当时/t 与/cc 伊藤博文/nrj 谈判/vn 的/ude1 李鸿章/nr ，/w 已经/d 意识到/v 自己/rr 面对/v 的/ude1 是/vshi 一个/mq 可怕/a 的/ude1 对手/n 。/w 他/rr 专程/d 向/p [总理/nnt 衙门/nis]/nz 提交/v 了/ule 一份/mq 报告/n ：/w 《/w 密陈/nz 伊藤/nz 有/vyou 治国/vi 之/uzhi 才/d 》/w 。/w 在/p 报告/n 中/f ，/w 李鸿章/nr 预测/vn ：/w “/w 大约/d 十年/mq 内外/f ，/w 日本/ns 富强/a ，/w 必/d 有/vyou 可观/a 。/w ”/w 
不幸/a 被/pbei 李鸿章/nr 言/vg 中/f ！/w 十年/mq 之后/f ，/w 清政府/nt 在/p [中/f 日/b 甲午战争/nz]/nz 中/f 一败涂地/al ，/w 李鸿章/nr 与/cc 伊藤博文/nrj 再次/d 坐/v 在/p 了/ule 谈判/vn 桌前/s 。/w 这一次/mq ，/w 他们/rr 签订/v 的/ude1 是/vshi 中国/ns 割让/v 台湾/ns 、/w [澎湖/ns 列岛/n]/ns 、/w [辽东/ns 半岛/n]/nz ，/w 赔偿/vn 两亿两/m 白银/n 给/p 日本/ns 的/ude1 《/w 马关条约/nz 》/w 。/w 
用/p 这/rzv 十年/mq 时间/n ，/w 日本/ns 完成/v 了/ule 对/p 中国/ns 的/ude1 [战争/n 准备/v]/nz ，/w 同时/c 将/d 朝鲜/nsf 作为/p 侵略/v 中国/ns 的/ude1 跳板/n ，/w 一步步/m 收入/n 囊中/s 。/w [中/f 日/b 甲午战争/nz]/nz 后/f ，/w 清政府/nt 被迫/d 承认/v 朝鲜/nsf 独立/a ，/w 实际上/d 承认/v 了/ule 日本/ns 对/p 朝鲜/nsf 的/ude1 统治/vn 。/w 1896年/t ，/w [朝鲜/nsf 李氏/nz 王朝/n]/nz 改/v 国号/n 为/p 韩/b 。/w 
可以/v 说/v ，/w 是/vshi 伊藤博文/nrj 一手/d 导演/nnt 了/ule 中国/ns 、/w 日本/ns 和/cc [朝鲜/nsf 三/m 国/n]/nz 关系/n 的/ude1 颠覆/vn 逆转/vi 。/w 在/p 长达/v [二十/m 多年/mq]/mq 的/ude1 时间/n 里/f ，/w 伊藤博文/nrj 堪称/v 日本/ns 政坛/n [第一/m 人/n]/mq ，/w 身份/n 在/p 日本/ns 首相/nnt 和/cc 枢密院/nz 院长/nnt 之间/f 轮换/vn 。/w 期间/f 只有/c 三年/t ，/w 伊藤博文/nrj 不/d 在/p 这/rzv 两个/mq 职务/n 任/v 上/f —/w —/w 1906年/t 至/p 1909年/t ，/w 伊藤博文/nrj 在/p 沦为/v 日本/ns 属国/n 的/ude1 韩国/nsf 担任/v [第一/m 任/v]/mq 统/vi 监/vg 。/w 
统/vi 监/vg ，/w 相当于/v 西方/ns 列强/n 设在/v 殖民地/n 的/ude1 总督/nnt 。/w [国家/n 权力/n]/nz 全/a 在/p 伊藤博文/nrj 之/uzhi 手/n ，/w 是/vshi 一个/mq 不折不扣/vl 的/ude1 “/w 太上皇/nnd ”/w 。/w 也/d 正是/v 这个/rz 身份/n ，/w 让/v 伊藤博文/nrj 成/v 了/ule 韩国/nsf 爱国者/n 最为/d 仇视/v 的/ude1 日本人/nz ，/w 最终/d 为/p 其/rz 招来/v 杀身之祸/n 。/w 
1909年7月/t ，/w 伊藤博文/nrj 从/p [韩国/nsf 统/vi 监/vg]/nt 任/v 上/f 被/pbei 召回/v 日本/ns ，/w [第四/m 次/qv]/mq 当/p 上/f 了/ule 枢密院/nz 院长/nnt ，/w 准备/v 与/cc 俄国/ns 秘密/n 接触/v 。/w 当年/t 10月14日/t ，/w 伊藤博文/nrj 从/p 日本/ns 的/ude1 大/a 矶/n 启程/vi ，/w 开始/v 前往/v 哈尔滨/ns 的/ude1 “/w 私人/n 旅行/vi ”/w 。/w 
在/p 离开/v 大/a 矶/n 的/ude1 火车上/nz ，/w 伊藤博文/nrj 写/v 了/ule 一首/mq 诗/n ：/w “/w 秋晚/nz 辞家/nz 上/f 远程/b ，/w 车窗/n 谈/v 尽/vi 听/v 虫声/nz 。/w 明朝/t 渤海/ns 波/n 千尺/nz ，/w 欲/d 悼/vg 忠魂/n 是/vshi 此行/rzv 。/w ”/w 末/f 一句/mq 道出/v 了/ule 他/rr 此行/rzv 的/ude1 目的/n ，/w 似乎/d 是/vshi 去/vf 凭吊/v 死/vn 于/p [中/f 日/b 甲午战争/nz]/nz 和/cc [日俄/nz 战争/n]/nz 的/ude1 日本/ns “/w 忠魂/n ”/w 。/w 然而/c 回头/vi 再/d 看/v 这/rzv 首/q 伊藤博文/nrj 最后/f 的/ude1 诗/n ，/w 起首/d 一句/mq 更/d 像/v 是/vshi 谶语/n 。/w 他/rr 踏上/v 的/ude1 “/w 远程/b ”/w ，/w 远远/d 不止/v 到达/v 哈尔滨/ns ，/w 那/rzv 是/vshi 一条/mq 有去无回/vl 的/ude1 不/d 归/v 路/n 。/w 
