18日/t ，/w 纪念/v 刘禄长/nr 将军/nnt 诞辰/n [100/m 周年/q]/mq 座谈会/n 暨/cc 刘禄长/nr 将军/nnt [生平/n 事迹/n]/nz 陈列室/n 开放/v 仪式/n ，/w 在/p 上杭/ns 稔/vg 田/n [中心/nis 小学/nis]/nts 举行/v ，/w 刘禄长/nr 将军/nnt 亲属/n 代表/nnt 等/udeng 参加/v 座谈会/n 。/w 
座谈会/n 上/f ，/w 与/cc 会/v 人员/n 深切/a 缅怀/v 了/ule 刘禄长/nr 将军/nnt 的/ude1 革命/vn 事迹/n ，/w 深情/n 追忆/v 了/ule 他/rr 的/ude1 功绩/n 。/w 其间/f ，/w 刘禄长/nr 将军/nnt 亲属/n 为/p 稔/vg 田/n [中心/nis 小学/nis]/nts 捐赠/v 了/ule [10/m 万元/q]/mq 及/cc [五/m 套/q]/mq 《/w 刘禄长/nr 将军/nnt 诞辰/n 100/m [周年/q 纪念/v]/nz 邮册/nz 》/w 。/w 
刘禄长/nr 将军/nnt 于/p 1914年/t 春/tg 出生于/v 上杭县/ns 丰稔/nr 区/n 岐/ng 坑/n 村/n ，/w 1930年/t 参加/v [中国/ns 工农红军/nnd]/nt ，/w 历任/v 战士/nnt 、/w 指导员/nnt 、/w 团/n 政治委员/nnt 、/w 旅/vg 政治部/nit 主任/nnt 、/w 师/ng 政治委员/nnt 、/w 军区/nis 炮兵/nnd 司令员/nnt 和/cc 军委/nis 炮兵/nnd [副/b 司令员/nnt]/nnt 等/udeng 职/ng 。/w 1955年/t 被/pbei 授予/v 少将/nnt 军衔/n ，/w 1980年2月/t 病逝/vi 。/w (/w 通讯员/nnt 张惠虹/nr 熊永富/nr )/w 
