据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 回顾/v 2000年/t 台湾/ns 选举/v ，/w 原/b 陈水扁/nr 医生/nnt 、/w 台大/nz 医师/nnt 柯文哲/nr 在/p 接受/v 专访/vn 时/ng 罕见/a 的/ude1 自我/rr 反省/v ，/w 当时/t 对/p 蓝绿/nz 对立/vi 陷入/v 狂热/an ，/w 他/rr 把/pba “/w 宋楚瑜/nr 妖魔化/nz 、/w 连战/nr 小丑/n 化/v 、/w 阿/b 扁/a 英雄/n 化/v ”/w ，/w 结果/n 就是/v 看/v 不见/v 事情/n 的/ude1 真相/n ；/w 也/d 因此/c 他/rr 感触/n 良多/z ，/w 蓝绿/nz 对抗/v 造成/v 台湾/ns 空转/vn 多年/mq ，/w “/w 是/vshi 让/v 在/p 野/b 大联盟/nz 发挥/v 阶段性/n 任务/n 的/ude1 时候/n 了/ule ，/w 让/v 不/d 理智/n 的/ude1 对抗/vn 可以/v 有/vyou 突破/v 的/ude1 点/qt 。/w ”/w 
柯文哲/nr 主张/v 在/p 野/b 大联盟/nz ，/w 但/c 长期/d 亲/ng 绿/a ，/w 是否/v 能/v 争取/v 到/v [中间/f 选民/n]/nz ？/w 柯文哲/nr 直言/vi ，/w 他/rr 若/c 筹组/v 在/p 野/b 大联盟/nz ，/w 不会/v 伪装/vn 成/v “/w 白皮/n 绿/a 骨/ng ”/w ，/w 刻意/d 抢/v 选票/n ，/w 而是/c 会/v 以/p 正面/b 态度/n 去/vf 思考/vn 解决/v 蓝绿/nz 对立/vi 的/ude1 问题/n 。/w 
柯文哲/nr 说/v ，/w 台湾/ns 政治/n 最大/gm 问题/n 就是/v 蓝绿/nz 对立/vi ，/w 已/d 到/v 了/ule 无/v 理智/n 的/ude1 阶段/n ，/w 整个/b 台湾/ns 陷入/v 空转/vn 。/w 
始终/d 不/d 点头/vi 加入/v 民进党/nz ，/w 绿营/nz 内/f 微词/n 不少/m 。/w 柯文哲/nr 坦言/v ，/w 他/rr 不/d 加入/v 民进党/nz ，/w 是因为/c 尊重/v 、/w 体谅/v 选民/n 的/ude1 历史/n 感觉/n ，/w [很多/m 人/n]/mq 碰到/v 民进党/nz 就/d 盖/v 不/d 下去/vf ，/w 即使/c 他/rr 知道/v 这/rzv 是/vshi 不/d 对/p 的/ude1 ，/w 但/c 他/rr 谅解/v 对方/n 的/ude1 历史感/n 。/w 
前/f 几天/mq ，/w 柯文哲/nr 深入/ad 橘营/nz ，/w 对方/n 痛/a 批/q “/w 阿/b 扁/a 该死/vi ”/w ，/w 他/rr 问/v 对方/n “/w 你/rr 能/v 不能/v 试着/v 原谅/vn 敌人/n ”/w 、/w “/w 你/rr 真的/d 要/v 把/pba 阿/b 扁/a 干掉/v ？/w ”/w 对方/n 愣住/vi 没有/v 回答/vn 。/w 他/rr 语重心长/vl 说/v ，/w 台湾/ns 社会/n 该/rz 突破/v ，/w 这种/r 无/v 理智/n 的/ude1 仇恨/n 该/rz 停止/v 了/ule 。/w 
