昨日/t ，/w 厦门/ns 两家/mq 上市公司/nis 双双/q 发布/v [独立/a 董事/nnt]/nnt 辞职/vi 的/ude1 公告/n ，/w 内容/n 惊人/a 一致/a —/w —/w 辞职/vi 的/ude1 独董/nz 均/d 为/p [厦门/ns 证/n 监/vg 局/n]/nt 原/b 局长/nnt 陆建新/nr 。/w 
[三/m 五/m 互联/vi]/nz （/w 300051/m ）/w 公告/n 表示/v ，/w 该/rz [公司/nis 董事会/nis]/nz 于/p 1月20日/t 收到/v [独立/a 董事/nnt]/nnt 陆建新/nr 提交/v 的/ude1 书面/b 辞呈/n 。/w 根据/p [中共中央/nt 组织部/nis]/nt 《/w 印发/v 关于/p [进一步/d 规范/v]/nz [党政/n 领导干部/nnt]/nnt 在/p 企业/n 兼职/vn （/w 任职/v ）/w 问题/n 的/ude1 意见/n 的/ude1 通知/n 》/w 的/ude1 要求/n ，/w [党政/n 领导干部/nnt]/nnt 不得/vi 在/p 企业/n 兼职/vn （/w 任职/v ）/w ，/w 因此/c 陆建新/nr 辞去/v 公司/nis [独立/a 董事/nnt]/nnt 职务/n ，/w 同时/c 一并/d 辞去/v [公司/nis 董事会/nis]/nz 战略/n 委员会/nis 委员/nnt 及/cc 董事会/nis [审计/vn 委员会/nis]/nz 委员/nnt 职务/n 。/w 陆建新/nr 辞职/vi 后/f 将/d 不/d 在/p [三/m 五/m 互联/vi]/nz 担任/v 任何/rz 职务/n 。/w 
同日/d ，/w 陆建新/nr 并/cc 向/p 麦迪/nrf 电气/n （/w 300341/m ）/w 董事会/nis 提出/v 书面/b 辞呈/n ，/w 因/p 个人/n 原因/n 申请/v 辞去/v [独立/a 董事/nnt]/nnt 和/cc 董事会/nis [提名/v 委员会/nis]/nt 委员/nnt 等/udeng 职务/n ，/w 辞职/vi 后/f 将/d 不再/d 担任/v 麦迪/nrf 电气/n 任何/rz 职务/n 。/w 
资料/n 显示/v ，/w 陆建新/nr 1946年/t 出生/vi ，/w 此前/t 曾/d 担任/v [厦门市/ns 证/n 监/vg 局/n]/nto 主席/nnt 、/w [中国/ns 证监会/n]/nt [厦门/ns 特派/vn 办/v]/nt 主任/nnt （/w 党委/nis 书记/nnt ）/w 、/w [中国/ns 证监会/n]/nt [厦门/ns 监管局/nis]/nt 局长/nnt （/w 党委/nis 书记/nnt ）/w 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 吴强/nr ）/w 
