“/w 这/rzv 是/vshi 我/rr [第/m 400/m 次/qv]/mq 穿越/v 海峡/n ，/w 此行/rzv 主要/b 是/vshi 校对/vn 准备/v 印刷/vn 的/ude1 《/w 泉州/ns 开闽王/nz 氏/ng 通谱/nz 》/w ，/w 以及/cc 将/d 我/rr 毕生/b 记录/v 泉台/nz 两地/n 工作/vn 和/cc 文化/n 的/ude1 著作/gi 、/w 记事本/n 等/udeng 捐献/v 给/p 家乡/n 泉州/ns 。/w ”/w 现年/n [90/m 岁/qt]/mq 的/ude1 台胞/n 王/n 人/n 瑞/b 17日/t 袒露/v 心声/n 。/w 
当日/t ，/w “/w 王人瑞/nr [名人/n 档案/n]/nz 展/vg ”/w 在/p [福建/ns 泉州/ns 鲤城区/ns 档案局/nis]/nt 举行/v ，/w 王人瑞/nr 将/d 一批/mq 个人/n 记事本/n 、/w 著作/gi 、/w 家书/n 和/cc 闽/b 台/q 往来/vn 文件/n 等/udeng 共计/v [93/m 卷/q]/mq 材料/n ，/w 捐献/v 给/p [鲤城区/ns 档案局/nis]/nt ，/w 这些/rz 材料/n 不仅/c 记录/v 泉州/ns 古城/n 的/ude1 发展/vn 变化/vn ，/w 也/d 展示/v 了/ule 两岸/n 同胞/n 之间/f 的/ude1 深厚/a 联系/v 。/w 
[鲤城区/ns 档案局/nis]/nt 局长/nnt 李晓端/nr 表示/v ，/w 两岸/n 交流/vn 以/p 民间/n 往来/vn 为主/vi ，/w 且/c 民间/n 记录/v 的/ude1 档案/n 更加/d 原汁原味/al ，/w 但/c 也/d 存在/v 收藏/vn 分散/a 、/w 收集/v 难/a 等/udeng 问题/n ，/w 所以/c 王/n 人/n 瑞/b 提供/v 的/ude1 材料/n 弥足珍贵/n ，/w 将/d 进一步/d 反映/v 泉台/nz 两地/n 频繁/a 的/ude1 交流/vn 和/cc 两地/n 文化/n 、/w 生活/vn 、/w 习俗/n 实况/n 。/w 
王人瑞/nr 出生于/v 1925年/t ，/w 祖籍/n 福建/ns 泉州/ns ，/w 现/tg 为/p 台北/ns 晋江/ns 同乡会/nz 荣誉/n 会长/nnt 、/w [中国/ns 注册/vn 会计师/nnt 协会/nis]/nt 名誉/n 会员/nnt 、/w [台湾/ns 会计师/nnt 公会/nis]/nt 资深/b 会员/nnt 。/w 他/rr 的/ude1 著作/gi 遍及/v 文学/n 、/w 宗教/n 和/cc 民俗/n 等/udeng ，/w 并/cc 积极/ad 推动/v 两岸/n [文化/n 交流/vn]/nz 。/w 
王人瑞/nr 告诉/v 笔者/n ，/w “/w 此次/rz 捐赠/v 的/ude1 著作/gi 和/cc 材料/n 包含/v 了/ule 我/rr 从/p 菲律宾/nsf 回国/vi 后/f 的/ude1 童年/t 、/w 高中/nis 、/w 大学/nis 以及/cc 在/p 台湾/ns 时期/n 学习/v 、/w 工作/vn 和/cc 生活/vn 等/udeng 记录/v ，/w 尤其/d 是/vshi 看到/v 大陆/ns 很多/m [民俗/n 文化/n]/nz 因/p ‘/w 文革/n ’/w 影响/vn 逐渐/d 消失/vi ，/w 但/c 在/p 台湾/ns 保留/v 很/d 完整/a ，/w 所以/c 我/rr 想/v 把/pba 这些/rz 文化/n 用/p 文字/n 形式/n 带回/v 来/vf 。/w ”/w 
1947年/t ，/w 年仅/nz [21/m 岁/qt]/mq 的/ude1 王/n 人/n 瑞/b 成为/v 首批/n 入/v 驻/v 台湾/ns 的/ude1 大陆/ns [财会/n 人员/n]/nz ，/w 然而/c 直到/v 1988年9月18日/t ，/w [台湾/ns 当局/n]/nz 开放/v 大陆/ns 探亲/vi ，/w 王人瑞/nr 才/d 第一次/mq 重返/v 故乡/n ，/w 并/cc 从此/d 开启/v 他/rr 跨越/v [海峡/n 两岸/n]/nz 的/ude1 历程/n 。/w 至今/d 他/rr 已/d 往返/vi 两岸/n [400/m 次/qv]/mq ，/w 在/p 坊间/nz 广传/nz 佳话/n 。/w (/w 陈龙山/nr 黄如萍/nr )/w 
