本文/r 摘自/v ：/w 《/w [光明/ntc 日报/n]/nz 》/w 2014年01月15日11/t 版/n ，/w 作者/nnt ：/w 鞠开/nr ，/w 原/b 题为/v ：/w 《/w [淮海/ns 战役/n]/nz 中/f 的/ude1 [粟裕/nr 大将/nnt]/nz 》/w 
今年/t 1月10日/t ，/w 是/vshi [淮海/ns 战役/n]/nz 胜利/vn [65/m 周年/q]/mq 。/w 我/rr 有幸/v 跟随/v 粟裕/nr 老/a 首长/nnt ，/w 从头至尾/dl 参加/v [淮海/ns 战役/n]/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 我/rr 一生/n 的/ude1 荣幸/a 。/w [65/m 个/q]/mq 春秋/n 过去/vf 了/ule ，/w [淮海/ns 战役/n]/nz 中/f [粟裕/nr 大将/nnt]/nz 指挥/v 作战/vn 的/ude1 风采/n ，/w 仍/d 历历在目/vl 。/w 
提出/v 同/p 国民党/n 军/n 决战/vi 
粟裕/nr 敢于/v 提出/v 和/cc 国民党/n 军/n 决战/vi ，/w 基于/p 如下/vi 考虑/v ：/w 一/m 是/vshi 敌我/n 力量/n 发生/v 了/ule 根本性/n 变化/vn ，/w [淮海/ns 战役/n]/nz 时/ng ，/w 解放军/nnd 已/d 上升/vi 到/v 300多万/m ，/w 而/cc 国民党/n 军/n 下降/vi 到/v 290多万/m ，/w 解放军/nnd 在/p 数量/n 、/w 质量/n 、/w 战术/n 、/w 技术/n 上/f 都/d 超过/v 国民党/n 军/n ；/w 二/m 是/vshi [中原/ns 野战军/n]/nz 和/cc [华东/ns 野战军/n]/nt 能够/v 实现/vn [战役/n 协同/vd]/nz ；/w 三/m 是/vshi [辽沈/n 战役/n]/nz 的/ude1 胜利/vn ；/w 四/m 是/vshi 张克侠/nr 、/w 何基沣/nr 两/m 将军/nnt 率领/v 2万多人/m 在/p 战场/n 起义/vi ，/w 让出/v 了/ule 防区/n ，/w 使/v 我军/n 顺利/ad 通过/p ，/w 切断/v 了/ule 黄百韬/nr 的/ude1 退路/n ；/w 五/m 是/vshi 就/d 决战/vi 的/ude1 地形/n 条件/n 来说/uls ，/w 在/p 以/p 徐州/ns 为/p 中心/nis 的/ude1 江北/s 决战/vi ，/w 比/p 在/p 江南/nz 决战/vi 好/a ，/w 因为/c 背靠/d 解放区/ns ，/w 有/vyou 人力/n 、/w 物力/n 、/w 财力/n 的/ude1 支援/vn 。/w 
歼灭/v 黄百韬/nr [五/m 个/q]/mq 军/n 
1948年9月24日/t 晨/tg 7时/t ，/w [济南/ns 战役/n]/nz 还/d 没有/v 完全/ad 结/v 朿/n ，/w 巷战/v 还/d 在/p 进行/vn ，/w 粟裕/nr 就/d 将/d 提议/v 举行/v [淮海/ns 战役/n]/nz 的/ude1 电报/n 稿/ng 从/p 衣服/n 口袋/n 内/f 掏/v 出来/vf ，/w 交给/v 我/rr 送/v 机要/b 科/n 发给/v 毛主席/nr 。/w 第二天/mq 下午/t 毛主席/nr 就/d 回电/n ：/w 同意/v 举行/v [淮海/ns 战役/n]/nz ，/w 认为/v 甚/dg 为/p 必要/a 。/w 但/c 毛泽东/nr 要求/n 粟裕/nr 不要/d 先/d 打/v 两淮/nz （/w 淮阴/ns 、/w 淮安/ns ）/w ，/w 要求/n 他/rr 以/p 歼灭/v 黄百韬/nr 兵团/nis 于/p 新安镇/ns 、/w 运河/n 地区/n 为/p [主要/b 目标/n]/nz 。/w 
粟裕/nr 根据/p 毛泽东/nr 的/ude1 指示/n ，/w 先/d 打/v 黄百韬/nr 。/w 这/rzv [一/d 着/uzhe]/mq 真灵/nz ，/w 黄百韬/nr 兵团/nis [五/m 个/q]/mq 军/n [一/d 被/pbei]/mq 包围/v ，/w 蒋介石/nr 就/d 慌了/v ，/w 为了/p 对付/v 解放军/nnd 的/ude1 进攻/vn ，/w 调动/v 千军万马/n ，/w 向/p 徐州/ns 方向/n 蜂拥而来/vl 。/w 不过/c ，/w 无论是/c 从/p 徐州/ns 出发/vi 的/ude1 邱清泉/nr 兵团/nis 、/w 李弥/nr 兵团/nis ，/w 还是/c 从/p 徐州/ns 西南/ns 方向/n 来/vf 的/ude1 黄维/nr 兵团/nis ，/w 或/c 是/vshi 李延年/nr 兵团/nis 、/w 刘汝明/nr 兵团/nis 都/d 被/pbei 解放军/nnd 阻击/v 而/cc 无法/v 增援/vn 。/w 粟裕/nr 说/v ，/w 一下子/mq 打/v [五/m 个/q]/mq 军/n ，/w 还/d 从来/d 没有/v 打/v 过/uguo ，/w 肯定/v 是/vshi 一个/mq 大/a 仗/n 、/w 硬仗/n ，/w 必须/d 认真/ad 对待/v ，/w [谨慎/a 从事/vi]/nz ，/w 不/d 打/v 则/d 已/d ，/w 打/v 则/d 必胜/vi 。/w 
战斗/vn 从/p 1948年11月6日/t 开始/v ，/w 本/rz 想/v 在/p [野战/b 运动/vn]/nz 中/f 以/p 突然/ad 动作/n 一举/d 消灭/v 这/rzv [5/m 个/q]/mq 军/n ，/w 但/c 黄百韬/nr 以/p 碾/v 庄/ag 为/p 中心/nis ，/w 占据/v 周围/f [十几/m 个/q]/mq 村庄/n ，/w 构筑/v 工事/n 坚守/v ，/w 每个/r 村庄/n 都/d 有/vyou [二/m 三/m 尺/q]/mq 高/a 的/ude1 土围子/nz ，/w 土围子/nz 周围/f 为/p 洼地/n 、/w 水塘/n ；/w 每个/r 村庄/n 可以/v 独立/a 防守/vn ，/w 之间/f 又/d 可以/v 相互/d [火力/n 支援/v]/nz ，/w 因此/c ，/w 开始/v [3/m 天/qt]/mq 解放军/nnd 进展/vn 不快/a 。/w 粟裕/nr 于/p 14日/t 晚/tg 召集/v 担任/v 主攻/vn 的/ude1 [六/m 个/q]/mq 纵队/nis 首长/nnt 会议/n ，/w 调整/vn 部署/vn ，/w 明确/a 作战/vi 方式/n 由/p 野战/b 攻击/vn 转为/v 近/a 迫/vg 作业/vn ，/w 利用/v 暗夜/nz 把/pba 交通壕/n 挖/v 到/v 敌/vg 占/v 村庄/n 附近/f ，/w 距/p 敌/vg 前沿/s 阵地/n [50/m 米/q]/mq 到/v [30/m 米/q]/mq 处/n ，/w 逐个/d 争夺/v 敌人/n 的/ude1 火力点/n 及/cc 所/usuo 占/v 村庄/n 。/w 他/rr 要求/n 在/p 逐/vg 点/qt 争夺/v 中/f ，/w 集中/v 炮火/n ；/w 在/p 选择/v 攻击/vn 村落/n 时/ng ，/w 要/v 先/d 打/v 弱敌/nz ，/w 后/f 打/v 强敌/n ，/w 攻/v 其/rz 首脑/nnt ，/w 乱/d 其/rz 部署/vn 。/w 解放军/nnd 采用/v 这种/r 新的/a 战术/n 很/d 奏效/vi ，/w 仅/d 用/p [8/m 天/qt]/mq 时间/n ，/w 就/d 将/d 黄百韬/nr 的/ude1 [5/m 个/q]/mq 军/n [12/m 万/d 人/n]/mq ，/w 全部/m 干净/a 、/w 彻底/ad 地/ude2 消灭/v 了/ule ，/w 为/p 夺取/v [淮海/ns 战役/n]/nz 第一/m 阶段/n 的/ude1 胜利/vn 打下/v 很好/ad 的/ude1 基础/n 。/w 
[七天/mq 七夜/nz]/nz 废寝忘食/vl 
黄百韬/nr 兵团/nis 被/pbei 消灭/v 后/f ，/w [淮海/ns 战役/n]/nz 进入/v 第二/m 阶段/n ，/w 粟裕/nr 最/d 关心/v 的/ude1 是/vshi 歼灭/v 黄维/nr 兵团/nis 的/ude1 问题/n 。/w 因为/c 消灭/v 黄百韬/nr 兵团/nis ，/w 只是/d [淮海/ns 战役/n]/nz 胜利/vn 的/ude1 基础/n ，/w 从/p [淮海/ns 战役/n]/nz 的/ude1 全过程/n 来看/u ，/w 究竟/d 鹿死谁手/vl 还是/c 一个/mq 未知数/n ，/w 只有/c 将/d 黄维/nr 兵团/nis 消灭/v 了/ule ，/w 胜负/n 才能/n 见分晓/vl ，/w 一切/rz 问题/n 才能/n 迎刃而解/vl 。/w 
粟裕/nr 讲/v 解放战争/n 中/f 他/rr 有/vyou [三/m 次/qv]/mq 紧张/a 。/w [淮海/ns 战役/n]/nz 的/ude1 第二/m 阶段/n ，/w 消灭/v 黄维/nr 兵团/nis 是/vshi 他/rr [三/m 次/qv]/mq 紧张/a 当中/f 最/d 紧张/a 的/ude1 一次/mq 。/w 为了/p 保证/v 歼灭/v 黄维/nr 兵团/nis ，/w 除了/p 看/v 住/vn 李延年/nr 兵团/nis 、/w 刘汝明/nr 兵团/nis ，/w 夹住/v 杜聿明/nr 集团/nis 外/f ，/w 他/rr 将/d 全部/m 精力/n 和/cc 心血/n 放到/v 消灭/v 黄维/nr 兵团/nis 方面/n 来/vf 。/w 粟裕/nr 考虑/v ，/w 打/v 黄维/nr 兵团/nis 和/cc 打/v 黄百韬/nr 兵团/nis 的/ude1 情况/n 差不多/al 。/w 他/rr 连续/a [七天/mq 七夜/nz]/nz ，/w 忘记/v 喝水/vi ，/w 忘记/v 吃饭/vn 、/w 忘记/v 睡觉/vi ，/w 躺在/v 帆布/n 行军床/n 上/f ，/w 日夜/d 守候/v 在/p 电话机/n 旁/f ，/w 拿住/nz 电话机/n 指挥/v 战斗/vn ，/w 关注/v 着/uzhe 战场/n 情况/n 的/ude1 发展/vn ，/w 直到/v 12月15日/t 黄维/nr 兵团/nis 完全/ad 被/pbei 消灭/v ，/w 才/d 放下/v 一颗/mq 心/n ，/w 松/ng 了/ule 一口气/d 。/w 由于/p 长时间/nz 高度/d 紧张/a ，/w 粟裕/nr 得了/vi 高血压/nhd 、/w 美/b 尼尔斯/nrf 综合征/n ，/w 天昏/nz 地转/nz ，/w 头/n 脚/n 倒置/vi ，/w 头/n 上/f 像/v 针扎/nz 一样/uyy 疼/a ，/w 碰/v 都/d 不能/v 碰/v 。/w 
毛主席/nr 讲/v 过/uguo ，/w [淮海/ns 战役/n]/nz 是/vshi 一锅/mq 夹生饭/n ，/w 硬是/d [一口/mq 一口/mq]/nz 地/ude2 被/pbei 吃/v 下去/vf 了/ule 。/w 毛主席/nr 的话/udh 一方面/c 是/vshi 说/v [淮海/ns 战役/n]/nz 这个/rz 仗/n 难/a 打/v ，/w 因为/c 事先/d 没有/v 一个/mq 完整/a 的/ude1 [作战/vi 方案/n]/nz ，/w [作战/vi 方案/n]/nz 是/vshi 根据/p 瞬息万变/vl 的/ude1 战场/n 情况/n ，/w 边/k 打/v 、/w 边/k 调整/vn 、/w 边/k 完善/v ，/w 解放军/nnd 在/p 数量/n 上/f 又/d 不/d 占优势/vi ，/w 增加/v 了/ule 前方/s 指挥员/nnt 困难/an ；/w 另一方面/c 毛主席/nr 又是/c 在/p 表扬/vn ：/w 这个/rz 空前/a 难/a 打的/v 战役/n ，/w 难/a 啃/v 的/ude1 骨头/n ，/w 终于/d 打赢/v 了/ule ，/w 打/v 得/ude3 漂亮/a ，/w 打得好/nz 。/w 
