杨众国/nr 出现/v 在/p 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 舞台/n 上/f 的/ude1 时候/n ，/w [很多/m 人/n]/mq 对/p 这个/rz 打扮/v 普通/a 身上/s 背着/v 很多/m 乐器/n 的/ude1 选手/n 都/d 抱着/v 好奇/a 的/ude1 态度/n ，/w 但是/c 随着/p 杨众国/nr 开口/vi 以后/f ，/w [很多/m 人/n]/mq 都/d 被/pbei 这种/r 全新/b 的/ude1 音乐/n 形式/n 所/usuo 折服/v 了/ule 。/w 
杨众国/nr 在/p 台上/s 演绎/v 的/ude1 歌曲/n 用/p 了/ule 很多/m 之前/f 从来/d 没/d 见过/v 的/ude1 编曲/nnt 方式/n ，/w 他/rr 随身/d 背着/v 的/ude1 背包/n 里面/f 放/v 着/uzhe 很多/m 他/rr 自己/rr 制作/v 或者/c 改良/vn 过/uguo 的/ude1 小/a 乐器/n ，/w 在/p 演绎/v 歌曲/n 的/ude1 时候/n 不断/d 会/v 有/vyou 新鲜/a 的/ude1 东西/n 加入/v 进去/vf 。/w 这样/rzv 的/ude1 音乐/n 怪才/nz 震惊/v 了/ule 现场/s 的/ude1 导师/nnt 。/w 
虽然/c 杨众国/nr 表演/vn 的/ude1 方式/n 很/d 特别/d ，/w 但是/c 最后/f 导师/nnt 并/cc 没有/v 推杆/n ，/w 面对/v 这样/rzv 的/ude1 结果/n ，/w 杨众国/nr 本人/rr 却/d 不/d 觉得/v 有/vyou 什么/ry 遗憾/a ，/w 他/rr 自己/rr 觉得/v 能/v 来到/v 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 的/ude1 舞台/n 已经/d 很/d 幸运/a 了/ule ，/w 他/rr 只是/d 想/v 让/v 更多/ad 的/ude1 人/n 听/v 一/m 听/v 自己/rr 的/ude1 音乐/n ，/w 大家/rr 会/v 不会/v 喜欢/vn ？/w 
