周笔畅/nr (/w 资料/n 图/n )/w 
从/p 2005年/t 参加/v “/w 超女/n ”/w 开始/v ，/w 周笔畅/nr 就/d 一直/d 备受/v 关注/vn 。/w 如今/t 出道/vi 8年/t 的/ude1 她/rr ，/w 已/d 在/p 歌坛/n 小/a 有/vyou 成就/n 并/cc 成立/vi 了/ule 工作室/nis ，/w 小女孩/nz 成/v 了/ule 老板/nnt 。/w 近日/t ，/w 周笔畅/nr 亲自/d 监制/vi 的/ude1 [第七/m 张/q]/mq [个人/n 专辑/n]/nz 《/w UN/x -/w LOCK/x 》/w 推出/v 精装版/nz ，/w 公开/ad 素颜/nz 生活照/nz 获/v 歌迷/n 追捧/v 。/w 同时/c ，/w 她/rr 也/d 因/p 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 再次/d 像/v 2005年/t 的/ude1 夏天/ns 一样/uyy ，/w 成为/v 众人/n 议论/v 的/ude1 焦点/n 。/w 近日/t ，/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 专访/vn 了/ule 周笔畅/nr 。/w 
谈/v 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 
“/w 尽/vi 最大/gm 的/ude1 努力/ad ，/w 做/v 最坏/gi 的/ude1 打算/vn ”/w 
[山东/ns 商报/n]/nz ：/w 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 的/ude1 舞台/n 有/vyou 什么/ry 不/d 一样/uyy 吗/y ？/w 周笔畅/nr ：/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 尊重/v 歌手/nnt 的/ude1 舞台/n ，/w 音响/n 麦克风/n 乐队/nis 都/d 是/vshi 最/d 专业/n 的/ude1 ，/w 在/p 这个/rz 舞台/n 上/f 唱歌/vi 会/v 更/d 享受/v 。/w [第/m 一场/mq]/mq 选/v 的/ude1 歌曲/n 中/f 串/q 进/vf 了/ule 《/w 解脱/v 》/w ，/w 因为/c 这/rzv 是/vshi 大家/rr 认识/v 我/rr 的/ude1 一个/mq 开始/v ，/w 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 的/ude1 舞台/n 我/rr 也/d 是/vshi 第一次/mq 踏上/v 。/w 很多/m 感触/n ，/w 就/d 先/d 跟/p 大家/rr 打/v 个/q 熟悉/v 的/ude1 招呼/vn 。/w 
[山东/ns 商报/n]/nz ：/w 比赛/vn 要/v 排名/vn 次/qv ，/w 甚至/d 要/v 面临/v 被/pbei 淘汰/v 的/ude1 结局/n ，/w 有/vyou 足够/v 的/ude1 心理/n 准备/v 吗/y ？/w 
周笔畅/nr ：/w 既然/c 选择/v 了/ule ，/w 我/rr 就/d 会/v [努力/ad 做到/v]/nz 更好/d 。/w 希望/v 大家/rr 看到/v 我/rr 这/rzv 8年/t 来/vf 的/ude1 成长/vn ，/w 我/rr 首先/d 要/v 努力/ad 去/vf 做/v ，/w 至于/p 结果/n 并不/d 重要/a 。/w 
[山东/ns 商报/n]/nz ：/w 对/p 自己/rr 能/v 走到/vf 最后/f 有/vyou 多/a 大/a 把握/v ？/w 
周笔畅/nr ：/w 尽/vi 最大/gm 的/ude1 努力/ad ，/w 做/v 最坏/gi 的/ude1 打算/vn 。/w 每/rz 走/v 一步/mq 都/d 尽心尽力/vl ，/w 把/pba 歌唱/vi 好/a 。/w 因为/c 我/rr 在/p 台上/s 真的/d 不会/v 想/v 我/rr 这次/r 会/v 不会/v 被/pbei 淘汰/v 这/rzv 回/v 事/n 。/w 
谈/v 成长/vn 变化/vn 
“/w 在/p 音乐/n 的/ude1 舞台/n 上/f ，/w 我/rr 有/vyou 很多/m 的/ude1 可能/v ”/w 
[山东/ns 商报/n]/nz ：/w 你/rr 的/ude1 [音乐/n 工作室/nis]/nz 成立/vi 一年/mq 了/ule ，/w 从/p 歌手/nnt 转变/v 成/v 老板/nnt 适应/v 吗/y ？/w 
周笔畅/nr ：/w 从/p 最初/d 的/ude1 磨合/vn 到/v 现在/t 的/ude1 默契/a ，/w 我们/rr 都/d 在/p 慢慢/d 成长/vi ，/w 我们/rr 算是/v 一起/s 成长/vi 的/ude1 。/w 
[山东/ns 商报/n]/nz ：/w 从/p 2005年/t 进入/v 这个/rz 圈子/n 到/v 现在/t ，/w [哪些/ry 方面/n]/nz 长大/vi 了/ule ？/w 周笔畅/nr ：/w 除了/p 外貌/n 吧/y 。/w 其实/d 就/d 像/v 大家/rr 一样/uyy ，/w 比如/v 你/rr 很久/d 不见/v 的/ude1 同学/n ，/w 再/d 见面/vi 也/d 会/v 觉得/v 她/rr 有/vyou [这样/rzv 那样/rzv]/nz 的/ude1 改变/vn 嘛/y 。/w 成熟/a 不是/c 变老/nz ，/w 是/vshi 一种/mq 经历/n 。/w 
[山东/ns 商报/n]/nz ：/w 通过/p 你/rr 的/ude1 舞台/n 表现/v ，/w 这次/r 好像/v 比较/d 放得开/nz 。/w 
周笔畅/nr ：/w 在/p 熟悉/v 的/ude1 人/n 事物/n 面前/f 是/vshi 比较/d 能/v 放得开/nz ，/w 在/p 陌生/a 环境/n 就/d 比较/d 拘谨/a 一些/mq 。/w 但是/c 在/p 音乐/n 或者/c 在/p 舞台/n 上/f ，/w 我/rr 有/vyou 很多/m 的/ude1 可能/v ，/w 很多/m 时候/n 都/d 是/vshi 随性/nz 的/ude1 表现/vn 。/w 
谈/v [感情/n 生活/vn]/nz 
“/w 我/rr 和/cc 孙坚/nr 是/vshi 好朋友/nz ”/w 
[山东/ns 商报/n]/nz ：/w 节目/n 里/f 尝试/v 了/ule 很多/m 曲风/nz ，/w 以后/f 的/ude1 专辑/n ，/w 是不是/v 会/v 有/vyou 更大/d 的/ude1 突破/vn ？/w 
周笔畅/nr ：/w 下/f 一张/mq 专辑/n ，/w 我会/r 好好/d 的/ude1 考量/vi 很多/m 东西/n 。/w 这/rzv 一张/mq 《/w UNLOCK/x 》/w 也/d 是/vshi 自己/rr 做/v ，/w 我们/rr 整个/b 团队/n 倾注/v 了/ule 很多/m ，/w 虽然/c 世事/n 无/v 完美/a ，/w 但/c 我们/rr 尽力/d 做好/v 的/ude1 心/n 是/vshi 在/p 的/ude1 。/w 至于/p 下/f 一张/mq 嘛/y ，/w 大家/rr 都/d 要/v 好好/d 想/v 一下/mq 。/w 
[山东/ns 商报/n]/nz ：/w 对/p 自己/rr 的/ude1 造型/n 是不是/v 还/d 蛮/d 在意/v 的/ude1 ？/w 看/v 你/rr 在/p 微博/n “/w 通缉/v ”/w 化妆师/nnt 。/w 
周笔畅/nr ：/w 这个/rz 吧/y ，/w 其实/d 能/v 做到/v 娱乐/vn 大众/ntc ，/w 也/d 还是/c 挺好/nz 的/ude1 一件/mq 事/n 。/w 没想到/nz 大家/rr 对于/p 通缉/v 化妆师/nnt 这么/rz 热情/an ，/w 以至于/c 之后/f 录制/v 时/ng ，/w 大家/rr 看/v 我/rr [第一/m 句话/q]/mq 都/d 是/vshi 说/v ：/w 嗯/e ，/w 妆/vg 不错/a 。/w 看来/v 我/rr 不能/v 有/vyou 太大/d 的/ude1 改变/vn 啊/y ，/w 不然/c 大家/rr 该/rz 通缉/v 造型师/nnt 了/ule ，/w 哈哈/o 。/w 
[山东/ns 商报/n]/nz ：/w 网友/n 从/p 你/rr 和/cc 孙坚/nr 的/ude1 微博/n 扒出/nz 恋情/n 端倪/n ，/w 并/cc 整理/v 恋情/n 铁证/n ，/w 事情/n 是/vshi 如/v 网友/n 所/usuo 说/v 吗/y ？/w 
周笔畅/nr ：/w 网友/n 这么/rz 细心/a ，/w 我/rr 自己/rr 都/d 没想到/nz 我们/rr 俩/m 有/vyou 这么/rz 多/a 交集/v ，/w 没想到/nz 我/rr 俩/m 的/ude1 缘分/n 还/d 挺/d 深/a 的/ude1 ，/w 哈哈/o 。/w 我们/rr 也/d 是/vshi 通过/p 这个/rz 节目/n 成为/v 好朋友/nz 的/ude1 啦/y ，/w 他/rr 是/vshi 一个/mq 很/d 贴心/a 的/ude1 经纪人/nnt ，/w 哈哈/o 。/w 
