远洋路/nz 改造/vn 将/d 移/v [900/m 棵树/q]/mq 
预计/v 今年底/t 完工/vi ，/w 快速/d 连接/v 东二环/nz 和/cc 东三环/ns 
远洋路/nz 下穿/nz 福/n 光/n 路/n 效果图/nz 
福州/ns 市区/s 远洋路/nz 拓宽/v 改造/vn 工程/n 现已/v [全面/ad 启动/v]/nz ，/w 将/d 拆除/v 道路/n 两侧/f 侧/ng 分/qt 带/v 和/cc 中间/f 绿化带/n ，/w 由/p 原/b [双向/b 四/m 车道/n]/nz 改造/vn 成/v 双向/b 八/m 车道/n 。/w 昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p [福州市/ns 市政/n 建设/vn 开发/vn 公司/nis]/nt 获悉/v ，/w 拓宽/v 工程/n 将/d 移植/vn 约/d [900/m 棵树/q]/mq 。/w 该/rz 工程/n 预计/v 今年底/t 完工/vi ，/w 届时/d 主路/nz 畅通/an ，/w 不/d 需/v 等/udeng 红绿灯/n ，/w 建成/v 东二环/nz 至/p 东三环/ns 间/f 的/ude1 快速/d 连接线/n 。/w 
保留/v 部分/n 芒果树/nz 
本报/rz 此前/t 曾/d 报道/v ，/w 因/p 远洋路/nz 要/v 从/p 四/m 车道/n 拓宽/v 为/p 八/m 车道/n ，/w 计划/n 移植/vn [1500/m 棵树/q]/mq 。/w 记者/nnt 昨日/t 获悉/v ，/w 根据/p 最后/f 的/ude1 方案/n ，/w 共需/nz 移/v 约/d [900/m 棵树/q]/mq ，/w 主要/b 是/vshi 拆除/v 道路/n 两侧/f 侧/ng 分/qt 带/v 和/cc 中间/f 绿化带/n ，/w 包括/v 榕树/n 、/w 芒果/nf 、/w 刺桐/ns 等/udeng 。/w 
“/w 远洋/b 路上/s 被/pbei 移走/nz 的/ude1 行道树/n ，/w 绝大部分/m 移到/vf 闽侯/nz 上街/vi 的/ude1 一个/mq 苗圃/n 养护/vn ，/w 其他/rzv 的/ude1 行道树/n 将/d 在/p 三环路/ns 福/n 马路/n 附近/f 种植/vn 。/w ”/w [福州市/ns 园林局/nis]/nto 相关/vn 人员/n 说/v 。/w 
规划/n 方案/n 建议/n ，/w 远洋路/nz 拓宽/v 改造/vn 后/f ，/w 其/rz 绿化/vn 以/p [常绿/nz 乔木/n]/nz 无患子/nhm 为/p 行道树/n ，/w 侧/ng 绿化带/n 现状/n 芒果树/nz 保留/v ，/w 补种/v [红叶/n 石楠/nr]/nz 球/n 、/w [琴/n 叶/ng 珊瑚/n]/nz 、/w 海桐球/nz 等/udeng ，/w 中央/n 绿化带/n 采用/v [非洲/nsf 茉莉/n 球/n]/nz 和/cc 黄花槐/nr ，/w 形成/v 有/vyou 韵律/n 的/ude1 道路/n 景观/n 。/w 
