昨日/t ，/w 曲江池/nr 东村/ns [安置/vn 小区/n]/nz ，/w 发生/v 惨剧/n 的/ude1 住户/n 家门/n 已/d 贴/v 上/f 封条/n [本报/rz 记者/nnt]/nz 黄利健/nr 摄/vg 
没/d 人/n 知道/v 她/rr 生命/n 的/ude1 [最后/f 时刻/n]/nz 是/vshi 如何/ryv 度过/v 的/ude1 ，/w 被/pbei 人们/n 发现/v 时/ng ，/w [7/m 岁/qt]/mq 的/ude1 她/rr 已/d 在/p 家中/s 蹊跷/a 死亡/vi 。/w 记者/nnt 昨日/t 从/p 警方/n 获悉/v ，/w 小女孩/nz 的/ude1 母亲/n 已/d 被/pbei [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 
[7/m 岁/qt]/mq 女孩/n 在/p 家里/s 身亡/vi 
1月17日/t 下午/t 2时/t 许/v ，/w 一/m 男子/n 报警/vn 称/v ：/w 其/rz 外孙女/n 在/p 曲江池/nr 东村/ns [安置/vn 小区/n]/nz [47/m 号楼/q]/mq 的/ude1 家里/s 死亡/vi 。/w 
[曲江/ns 派出所/nis]/nt 迅速/ad 出警/v ，/w 经/p [现场/s 勘查/vn]/nz ，/w 该/rz 房屋/n 内/f 长/a 沙发/n 上/f 仰面/d 躺着/v 一名/mq 小女孩/nz ，/w 已/d 死亡/vi ，/w 现场/s 有/vyou 面包/nf 、/w 锅巴/nf 等/udeng 食物/nf 。/w 
经/p 初步/d 调查/vn 了解/v ，/w 小女孩/nz 姓/v 张/q ，/w 今年/t [7/m 岁/qt]/mq ，/w 与/cc 其/rz 母/ng 王亚斌/nr 居住/v 在/p 此/rzs 。/w 而/cc 王亚斌/nr 在/p 2010年/t [协议/n 离婚/vi]/nz ，/w 其后/f 带/v 女儿/n 生活/vn 。/w 
有/vyou 村民/n 怀疑/v 孩子/n 被/pbei 饿死/vi 
据/p 村民/n 讲/v ，/w 小女孩/nz 的/ude1 母亲/n 精神上/nz 有些/rz 问题/n ，/w 可能/v 照顾/vn 不/d 了/ule 小女孩/nz ，/w 多年来/d ，/w 都/d 是/vshi 孩子/n 的/ude1 外公/n 给/p 孩子/n 送饭/v 吃/v ，/w 在/p 小区/n 内/f ，/w 邻居们/nz 也/d 很少/ad 看到/v 小女孩/nz 出来/vf 玩/v ，/w 有/vyou 村民/n 怀疑/v 可能/v 是/vshi 母亲/n 不/d 在家/vi ，/w 小孩/n 被/pbei 饿死/vi 了/ule 。/w 
