皮娅/nr 女士/n 骑/v 自行车/n 来到/v [丹麦/nsf 驻华/vn 使馆/nis]/nt 。/w 图片/n 由/p 网友/n 马/n 臣/ng 提供/v 
丹麦/nsf 交通部长/nnt 在/p 京秀/nz 骑行/nz 称/v 经常/d 骑车/vi 上班/vi (/w 图/n )/w 
原/b 标题/n ：/w 丹麦/nsf 交通部长/nnt 在/p 京秀/nz 骑行/nz 
昨天/t 上午/t [9/m 点/qt]/mq ，/w 丹麦/nsf 交通部长/nnt 皮娅·欧勒森·迪赫尔/nrf 女士/n 从/p 下榻/v 酒店/nis 骑/v 自行车/n 来到/v [丹麦/nsf 驻华/vn 使馆/nis]/nt ，/w 与/cc 十余名/m 中国/ns 网友/n 交流/vn ，/w 倡导/v [绿色/n 出行/vi]/nz 。/w 访华/vi 期间/f ，/w 皮娅/nr 将/d 与/cc 中国/ns 交通部长/nnt 杨传堂/nr 举行/v 会见/vn ，/w 并/cc 坐/v 高铁/nz 访问/v 天津/ns 。/w 
从/p 东三环/ns 一侧/f 的/ude1 酒店/nis 出发/vi ，/w 这位/r 丹麦/nsf 交通部长/nnt 骑车/vi 穿过/v [三里屯/ns 使馆/nis]/nt 区/n 的/ude1 小/a 巷子/n ，/w 大约/d 花/n 了/ule 10多分钟/m 抵达/v 位于/v 三里屯/ns 东/f [五/m 街/n]/mq [1/m 号/q]/mq 的/ude1 [丹麦/nsf 驻华/vn 使馆/nis]/nt 。/w 10多名/m 主动/ad 报名/vi 与/cc 部长/nnt 面对面/dl 的/ude1 中国/ns 网友/n 已/d 在/p 院子/n 里/f 等候/v ，/w 他们/rr 大/a 都/d 是/vshi 骑行/nz 爱好者/n 。/w 
“/w 今天/t 北京/ns 的/ude1 天气/n 很给力/nz ，/w 真是/d 一个/mq 适合/v 骑行/nz 的/ude1 好日子/n 。/w ”/w [丹麦/nsf 驻华/vn 使馆/nis]/nt 昨天/t 上午/t 发出/v 一条/mq 微博/n ，/w 附上/v 网友/n 与/cc 部长/nnt 的/ude1 交流/vn 。/w 有/vyou 网友/n 问/v 部长/nnt “/w 您/rr 骑车/vi 不/d 觉得/v 冷/a 吗/y ？/w ”/w 皮娅/nr 说/v ：/w “/w 跟/p 丹麦/nsf 比/p 起来/vf 这里/rzs 不算/v 冷/a ，/w 而且/c 我们/rr 已经/d 习惯/n 了/ule 骑车/vi 出行/vi 。/w ”/w 
“/w 今天/t 是/vshi 一个/mq 骑行/nz 秀/ag ，/w 宣传/vn 展示/v 理念/n ”/w ，/w 马/n 臣/ng 很/d 认同/v 丹麦/nsf 的/ude1 环保/n 理念/n ，/w 对/p 部长/nnt 提到/v 的/ude1 丹麦/nsf 无/v 碳化/nz 交通/n 出行/vi 计划/n ，/w 以及/cc 将/d 在/p 全国/n 发展/v 高铁/nz 等/udeng 印象/n 深刻/a ，/w “/w 我/rr 觉得/v 部长/nnt 这次/r 可能/v 是/vshi 为/p 高铁/nz 而/cc 来/vf ，/w 到/v 中国/ns 寻求/v 经验/n 和/cc 合作/vn ，/w 也/d 分享/v 绿色/n 交通/n 的/ude1 理念/n 。/w ”/w 
据/p [丹麦/nsf 驻华/vn 使馆/nis]/nt 消息/n ，/w [访问/vn 期间/f]/nz ，/w 皮娅·欧勒森·迪赫尔/nrf 与/cc 中国/ns 交通部长/nnt 杨传堂/nr 举行/v 会见/vn ，/w 并/cc 会见/v 若干/m 中方/n [政府/nis 机构/n]/nz 和/cc 交通/n 领域/n 的/ude1 相关/vn 公司/nis 。/w 她/rr 还/d 将/d 乘坐/v 高铁/nz 由/p 北京/ns 前往/v 天津/ns ，/w 并/cc 访问/v 天津港/ns 和/cc [天津市/ns 政府/nis]/nto 。/w 
[丹麦/nsf 驻华/vn 使馆/nis]/nt 介绍/v ，/w 部长/nnt 非常/d 致力于/v 促进/vn 健康/a 出行/vi ，/w 之所以/c 选择/v 在/p 京/b 骑行/nz ，/w 是/vshi 想/v 强调/v 骑行/nz 作为/p [现代/ntc 都市/n]/nz 的/ude1 一种/mq [出行/vi 方式/n]/nz 。/w 在/p 丹麦/nsf 首都/n 哥本哈根/nsf ，/w 超过/v 50%/m 的/ude1 居民/n 骑/v 自行车/n 工作/vn 或/c 上学/vi ，/w 骑行/nz 上班/vi 在/p 丹麦/nsf 政治家/nnt 和/cc [政府/nis 官员/nnt]/nnt 中/f 也/d 很/d 常见/a 。/w （/w 记者/nnt 商/vg 西/f ）/w 
