中国/ns 现阶段/t 无须/d 设/v 南海/ns 空/ng 识/v 区/n 
【/w 马来西亚/nsf 】/w 胡逸山/nr 
[东南亚/nsf 国家/n]/nz 是/vshi 中国/ns 近邻/n ，/w 与/cc 中国/ns 的/ude1 往来/vn 源远流长/vl 。/w 改革开放/v 以来/f ，/w 东南亚/nsf 与/cc 中国/ns [经贸/b 合作/vn]/nz 日趋/d 紧密/ad 。/w 同/p 为/p 发展中国家/n ，/w 东南亚/nsf 各国/rzs 与/cc 中国/ns 的/ude1 世界观/n 亦/d 有/vyou 颇多/d 相似/a 之/uzhi 处/n 。/w 
二战/n 期间/f ，/w 东南亚/nsf 各国/rzs 与/cc 中国/ns 唇齿相依/vl ，/w 皆/d 惨遭/v 日本/ns “/w 皇军/n ”/w 暴虐/an 蹂躏/vn 。/w 所以/c ，/w 对于/p 近来/d [日本/ns 右翼/nis 势力/n]/nz 的/ude1 小丑跳梁/nz ，/w 东南亚/nsf 当然/d 也/d 深恶痛绝/vl ，/w 但/c 碍/v 于/p 小国/n 在/p 大/a [地缘/n 政治/n]/nz 里/f 有时/d 身不由己/vl 的/ude1 现实/n ，/w 未能/v 如/v 中/f 、/w 韩/b 般/uyy 厉声/d 谴责/v 。/w 中/f 日/b 之间/f 针锋相对/al ，/w [东南亚/nsf 国家/n]/nz 虽/c 不/d 选/v 边/k 靠/v ，/w 但/c 对于/p 中国/ns 架设/v 东海/ns [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz 未/d 明/ag 表/n 反对/v ，/w 因为/c 我们/rr 对/p 中国/ns 反击/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 复兴/vn 的/ude1 必要性/n 抱有/v 同理/v 心/n 。/w 
当然/d ，/w [东南亚/nsf 国家/n]/nz 也/d 不/d 太/d 可能/v 公开/ad 附和/v 中国/ns 的/ude1 东海/ns [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz 。/w 众所周知/vl ，/w 中国/ns 在/p 南海/ns 与/cc 一些/mq [东南亚/nsf 国家/n]/nz 存在/v 领土/n 领海/n 的/ude1 主权/n 争议/vn 。/w 近/a 30年/t 来/vf ，/w 东南亚/nsf 各/rz 当事国/n 秉承/v 中国/ns 提出/v 的/ude1 “/w 搁置/vi 争议/vn 、/w 共同/d 开发/vn ”/w 主张/v ，/w 大多/d 不/d 把/pba 南海/ns 争议/vn 摆/v 上/f 台面/n 。/w 但/c 我们/rr 担忧/v 的/ude1 是/vshi ，/w 若/c 公开/ad 附和/v 东海/ns [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz ，/w 而/cc 中国/ns 未来/t 在/p 南海/ns 也/d 架设/v [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz ，/w 我们/rr 的/ude1 立场/n 就/d 会/v [相互/d 矛盾/an]/nz 。/w 因为/c 南海/ns 空/ng 识/v 区/n 很/d 可能会/nz 涵盖/v 一些/mq 有/vyou 主权/n 争议/vn 的/ude1 海域/n ，/w 到/v 时/ng 东南亚/nsf 各/rz 当事国/n 难免/v 要/v 把/pba 搁置/vi 多年/mq 的/ude1 争议/vn 重新/d 提/v 上/f 议程/n ，/w 反而/d 会/v 使/v 原/b 应/v 一日千里/nz 的/ude1 双边/n 与/cc 多边/b 关系/n 不幸/a “/w 脱轨/vi ”/w !/w 
