[台湾/ns 工业/n 总会/nis]/nt 20日/t 在/p 台北/ns 举办/v ECFA/x (/w [两岸/n 经济/n 合作/vn 框架/n 协议/n]/nz )/w 货品/n [贸易/vn 协议/n]/nz 产业/n 座谈会/n 。/w 会上/n ，/w 多/a 位/q 台湾/ns 政/ng 商界/n 人士/n 呼吁/v 两岸/n 尽快/d 完成/v 协商/vn ，/w 通过/p 货品/n [贸易/vn 协议/n]/nz 。/w 
出席/v 座谈会/n 的/ude1 台湾/ns 经济/n 事务/n [主管/vn 部门/n]/nz [副/b 负责人/nnt]/nnt 卓士昭/nr 说/v ，/w 2011年/t 生效/vi 的/ude1 ECFA/x 早/a 收/v 清单/n 包含/v 的/ude1 [539/m 项/q]/mq 产品/n 只/d 占/v 两岸/n [货物/n 贸易/vn]/nz 种类/n 的/ude1 约/d 6%/m ，/w 未来/t 两岸/n 如/v 通过/p 货品/n [贸易/vn 协议/n]/nz ，/w 降/v 税/n 产品/n [覆盖/v 范围/n]/nz 将/d 显著/ad 扩大/v ，/w 有助于/v 提振/nz 台湾/ns 出口/vn 。/w 他/rr 还/d 表示/v ，/w 尽速/nz 完成/v ECFA/x 后续/vn 协商/vn 有利于/v [两岸/n 关系/n]/nz ，/w 且/c 展现/v 台湾/ns 推动/v [贸易/vn 自由化/vn]/nz 的/ude1 决心/n 。/w 
台湾/ns 大陆/ns 事务/n [主管/vn 部门/n]/nz [副/b 负责人/nnt]/nnt 林祖嘉/nr 表示/v ，/w 大陆/ns 市场/n 占/v 台湾/ns 出口/vn 总额/n 约/d 40%/m ，/w 对/p 台湾/ns [十分/d 重要/a]/nz 。/w 目前/t 两岸/n 间/f 贸易额/n ，/w 很多/m 是/vshi 大陆/ns 台商/nnd 与/cc 台湾/ns 台商/nnd 间/f 原材料/n 与/cc 半成品/n 的/ude1 贸易/vn ，/w 如/v 货/n 贸/vg 协议/n 能/v 降低/vn 关税/n ，/w 对/p 两岸/n 台商/nnd 都/d 有/vyou 益处/n 。/w 他/rr 说/v ，/w ECFA/x 作为/p 框架/n 只是/d “/w 骨头/n ”/w ，/w 后续/vn 的/ude1 投资/vn 保障/vn 、/w [服务/vn 贸易/vn]/nz 、/w 货品/n 贸易/vn 、/w [争端/n 解决/v 机制/n]/nz 等/udeng 协议/n 是/vshi “/w 血肉/n ”/w ，/w ECFA/x 的/ude1 效益/n 要/v 待/vi 后续/v 协议/n 签完/v 才能/n 完整/a 评估/vn 。/w 
[台湾/ns 工业/n 总会/nis]/nt [常务/b 理事/nnt]/nnt 焦佑钧/nr 则/d 表示/v ，/w 不/d 可能/v 寄望/nz ECFA/x 全面/ad 解决/v 台湾/ns 经济/n 所有/b 问题/n ，/w 但/c ECFA/x 确实/ad 可以/v 强化/vn [产业/n 竞争力/n]/nz ，/w 他/rr 呼吁/v 两岸/n 尽快/d 协商/vn 通过/p 货/n 贸/vg 协议/n ，/w 深化/v ECFA/x 效益/n 。/w 他/rr 认为/v ，/w 全球/n 范围内/nz [自由/a 贸易/vn]/nz 及/cc [区域/n 整合/vn]/nz 浪潮/n 已经/d 袭来/vf ，/w 台湾/ns 在/p 这/rzv 波/n 浪潮/n 中/f 不可/v 缺席/vn 。/w 他/rr 呼吁/v 台湾/ns 产业界/n 为/p 生存/vi 加强/v 宣传/vn ECFA/x 后续/v 协议/n 的/ude1 经济效益/n 。/w 
