据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 台大/nz 医师/nnt 柯文哲/nr 在/p 接受/v 采访/vn 时/ng 难得/a 卸下/v 心防/nz 自嘲/vi 。/w 他/rr 坦承/v ，/w 自己/rr 每天/r 都/d 受到/v 魔鬼/n 的/ude1 诱惑/vn ，/w 至今/d 还/d 在/p 流浪/v ，/w 宁愿/d 当/p 孤独/a 的/ude1 狼/n ，/w 也/d 不当/a 伊甸园/ns 的/ude1 绵羊/n ；/w 参选/v 台北/ns 市长/nnt 赢/v 或/c 输/v ，/w 他/rr 都/d 不会/v 因/p 挫折/n 而/cc 丧失/v 热情/an 。/w 
柯文哲/nr [来/vf 来/vf 去/vf 去/vf]/nz 断断续续/dl 接受/v 本报/rz 专访/vn 。/w 从/p [4/m 楼/n]/mq 被/pbei 贬/v 到/v 地下室/n ，/w 台大/nz 发生/v 艾滋/nr 器官移植/gb 事件/n ，/w 甚至/d 伪造/v 流程图/n ，/w 柯文哲/nr 选择/v 替/p 部属/n 承担/v 一切/rz ，/w 结果/n 被/pbei [10/m 个/q]/mq 单位/n 调查/vn 、/w “/w 监察院/nis ”/w 弹劾/v ，/w “/w 刀/n 不是/c 我/rr 开/v 的/ude1 、/w 电话/n 不是/c 我/rr 接/v 的/ude1 、/w 检验/vn 不是/c 我/rr 看/v 的/ude1 ，/w 查到/v 最后/f 只有/c 我/rr 有罪/nz ，/w 哪/ry 有/vyou 这种/r 事/n ！/w ”/w 
骂/v 完/vn ，/w 柯文哲/nr 又/d 笑/v 说/v ，/w 这样/rzv 的/ude1 打击/vn ，/w 多数人/mq 恐怕/d 怀忧/nz 丧志/v ，/w 甚至/d 走火入魔/nz ；/w 但/c 他/rr 想/v 得/ude3 很/d 开/v 很/d 正面/b ，/w “/w 至少/d 20年/t 后/f 我/rr 回头/vi 看/v ，/w 我会/r 很/d 感谢/v 自己/rr 通过/p 了/ule 上帝/n 检验/vn ，/w 因为/c 我/rr 没有/v 丢下/vf 部属/n 跑掉/nz ”/w 。/w 
人生/n 的/ude1 这个/rz 意外/a ，/w 却/d 也/d 成就/n 了/ule 他/rr 从政/vi 的/ude1 契机/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 我们/rr 没/d 办法/n 救/v 所有/b 人/n ，/w 但/c 要/v 尽力/d ，/w 即便/c 地狱/n 太大/d ，/w 救/v 也/d 救/v 不/d 完/vi ，/w 但/c 人生/n 不能/v 因/p 挫折/n 丧失/v 热情/an ，/w 这种/r 不/d 正常/a 一定/b 要/v 有人/r 突破/v 。/w 
参选/v 真正/d 的/ude1 转折/vn ，/w 在/p 柯文哲/nr 父亲/n 的/ude1 一番/mq 肺腑之言/n 。/w 父亲/n 从/p 新竹/ns 搭/v 客运/n 到/v 台大/nz 对/p 他/rr 说/v ，/w “/w 我/rr 失去/v 了/ule 父亲/n ，/w 我/rr 不要/d 再/d 失去/v 儿子/n ！/w ”/w 父亲/n 的话/udh 让/v 他/rr 难过/a 又/d 愤怒/a ，/w 他/rr 愈/d 想/v 愈/d 不/d 服气/vi ，/w “/w 我/rr 不服/v 啦/y ！/w 要/v 跟他拼/nz 了/ule ！/w ”/w 
父亲/n 至今/d 还/d 不/d 和/cc 他/rr 说话/vi ，/w 柯文哲/nr 说/v ，/w “/w 我/rr 当/p 了/ule 50年/t 乖/a 儿子/n ，/w 一辈子/mq 都/d 在/p 替/p 别人/rr 做事/vi ，/w 终于/d 有/vyou 一次/mq ，/w 我/rr 想/v 对/p 自己/rr 做/v 决定/vn ”/w 。/w 
柯文哲/nr 坦承/v ，/w “/w 我/rr 每天/r 都/d 受到/v 魔鬼/n 的/ude1 诱惑/vn ！/w ”/w 魔鬼/n 每天/r 都/d 用/p 冠冕堂皇/al 的/ude1 理由/n 诱惑/vn 他/rr 做坏事/nz ，/w 但/c 他/rr 宁愿/d 做/v 荒野/n 孤独/a 的/ude1 狼/n ，/w 也/d 不愿/nz 做/v 上帝/n 伊甸园/ns 的/ude1 绵羊/n ，/w 所以/c 他/rr 至今/d 还/d 在/p 流浪/v 。/w 
