原/b 标题/n ：/w 哥/n 其实/d 不/d 爱/v 赌/v 
周润发/nr 在/p 发布/v 会上/n 频/ag 卖萌/nz 。/w [京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 张沫/nr 摄/vg 
杜汶泽/nr 和/cc 谢霆锋/nr 逗乐/vi 。/w 
昨天/t ，/w 喜剧/n 贺岁/v 电影/n 《/w 澳门/ns 风云/n 》/w 在/p 京/b 举行/v 首映/vn 发布会/n ，/w 导演/nnt 王晶/nr 、/w 监制/vi 刘伟强/nr 携/v 主演/v 周润发/nr 、/w 谢霆锋/nr 、/w 杜汶泽/nr 、/w 高虎/nr 、/w 童菲/nr 等/udeng 亮相/vi 。/w 发哥/nz 塑造/v 了/ule 最/d 经典/n 的/ude1 赌神/nz 形象/n ，/w 但/c 他/rr 自称/v 是/vshi “/w 最/d 冒牌/b 赌神/nz ”/w ，/w 因为/c 父亲/n 曾/d 好/a 赌输/nz 光/n 工资/n ，/w 所以/c 从小/d 他/rr 就/d 痛恨/v 赌博/vn ，/w 没想到/nz 最后/f 还/d 成/v 了/ule 大/a 银幕/n 上/f 的/ude1 赌神/nz 。/w 该片/r 将/d 于/p 1月31日/t （/w 大年初一/t ）/w 公映/v 。/w 
□/w 导演/nnt 王晶/nr 
否认/v 炒/v “/w 赌神/nz ”/w 冷/a 饭/n 
从/p 1989年/t 至/p 1997年/t ，/w 王晶/nr 推出/v 了/ule [3/m 部/q]/mq 《/w 赌神/nz 》/w 电影/n ，/w 周润发/nr 塑造/v 的/ude1 “/w 高/a 进/vf ”/w 一角/n 也/d 成为/v 经典/n 的/ude1 赌神/nz 形象/n 。/w 新作/n 《/w 澳门/ns 风云/n 》/w 延续/v 了/ule 赌神/nz 题材/n ，/w 不过/c ，/w 导演/nnt 王晶/nr 澄清/vi ，/w 这/rzv 不是/c “/w 炒冷饭/vl ”/w ，/w 也/d 不是/c 《/w 赌神/nz 》/w 续集/n ，/w 而是/c 创作/vn 了/ule 一部/mq 全新/b 风格/n 的/ude1 电影/n ，/w “/w 新片/n 里面/f 有/vyou 更加/d 厉害/a 的/ude1 赌术/nz 、/w 更加/d 好看/a 的/ude1 特技/n ，/w 讲述/v 了/ule 一个/mq 奇侠/nz 式/k 的/ude1 故事/n ”/w 。/w 
影片/n 出品人/nnt 、/w 博纳/nrf 总裁/nnt 于/p 冬/tg 认为/v ，/w 这部/r 电影/n 有点/d 像/v 尼古拉斯·凯奇/nrf 主演/v 的/ude1 赌/v 片/q 《/w [远离/v 赌城/nz]/nz 》/w ，/w “/w [一/d 二/m 十年/mq]/nz 前/f 我们/rr 通过/p 录像带/n 看/v 的/ude1 《/w 赌神/nz 》/w 系列/n 都/d 是/vshi 经典/n ，/w 这次/r 我们/rr 做/v 的/ude1 是/vshi 好莱坞/nsf 水准/n 的/ude1 大片/n ，/w 像/v 《/w [远离/v 赌城/nz]/nz 》/w 一样/uyy ”/w 。/w 他/rr 透露/v ，/w 影片/n 立项/vi 花/n 了/ule 很长/d 时间/n ，/w 发哥/nz 也/d 是/vshi 在/p 拿到/v 批文/n 后/f ，/w 才/d 最终/d 答应/v 出演/vn 。/w 
