“/w 太/d 高兴/a 了/ule ，/w 我们/rr 终于/d 可以/v 安心/a 回家/vi 过/uguo 个/q 团圆年/n 了/ule ！/w ”/w 20日/t ，/w 来自/v [广东/ns 汕头/ns]/ns 的/ude1 农民工/nnd 代表/nnt 郑基发/nr 高兴/a 地/ude2 说/v 。/w 当日/t ，/w 在/p [龙文区/ns 信访局/nis]/nt 、/w 住建局/nis 、/w 人/n 社/n 局/n 等/udeng [相关/vn 部门/n]/nz 的/ude1 协调/vn 下/f ，/w [明发/nz 商业/n 广场/n]/nz 农民工/nnd 代表/nnt 领到/v 了/ule 被/pbei 拖欠/v 的/ude1 [109/m 万元/q]/mq 工资款/n 。/w 图/n 为/p 农民工/nnd 代表/nnt 正在/d 领/v 被/pbei 拖欠/v 的/ude1 工资款/n 。/w 吴钦良/nr 摄影/vn 报道/v 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
