据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 马英九/nr 办公室/nis 20日/t 正式/ad 启动/v 台/q 当局/n “/w 考试院/nis ”/w 、/w “/w 监察院/nis ”/w 提名/v 程序/n ，/w 召开/v [第/m 一场/mq]/mq 审/v 荐/vg 小组/nis 会议/n 。/w 马英九/nr 致词/n 时/ng 特别/d 期/qv 许/v “/w 有/vyou 更多/ad 女性/n 担任/v 监察/vn 委员/nnt ”/w ，/w 此话/r 也/d 呼应/vi 台/q 当局/n 前/f “/w 法务/n 部长/nnt ”/w 王清峰/nr 、/w “/w 立法院/nz 副院长/nnt ”/w 洪秀柱/nr 可能/v 成为/v 首位/n 女/b “/w 监察/v 院长/nnt ”/w 的/ude1 讯息/n 。/w 
马英九/nr 表示/v ，/w “/w 监察院/nis ”/w 是/vshi 台湾/ns 最高/a [监察/vn 机关/n]/nz ，/w 职司/nz 弹劾/v 、/w 纠举/nz 及/cc 审计权/n ；/w “/w 监察/v 委员/nnt ”/w 必须/d 超出/v 党派/n ，/w 扬弃/v 不必要/a 的/ude1 [意识/n 型/k 态/ng]/nz 与/cc 政治/n 考虑/v ，/w 以/p “/w 唯/d 才/d 是/vshi 用/p ”/w 为重/vi 。/w 
他/rr 指出/v ，/w “/w 监察/v 委员/nnt ”/w 人选/n 首/q 重/a 品德/n 操守/n ，/w 并/cc 期/qv 许/v 有/vyou 更多/ad 女性/n 担任/v “/w 监察/v 委员/nnt ”/w ，/w 方/q 符合/v 现今/t 社会/n 潮流/n ；/w 此/rzs [一/d 说/v]/mq 似/vg 浮现/vi 女/b “/w 院长/nnt ”/w 出炉/v 的/ude1 考虑/vn 。/w 
