据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 台军/nr 陆军/nis 前/f 连长/nnt 林毅夫/nr “/w 叛逃/v ”/w 大陆/ns ，/w 在/p 台/q 当局/n “/w 军/n 审/v 法/n ”/w 修正/v 后/f ，/w 由/p 金门/ns 高/a 分/qt 检/ng 接手/v 侦办/nz 、/w 继续/v 通缉/vn 。/w 现在/t 传出/v 有/vyou “/w 监察院/nis 监察/v 委员/nnt ”/w 引述/v 学者/nnt 意见/n ，/w 将/d 林毅夫/nr 案/ng 导向/n “/w 未/d 投敌/vi 、/w 未/d 触法/nz ”/w ，/w 要求/n “/w [行政院/nis 法务/n 部/q]/nt ”/w 对此/d 表态/vi 。/w 
报道/v 称/vn ，/w “/w 监察/v 委员/nnt ”/w 叶耀鹏/nr 与/cc 赵昌平/nr 发函/nz “/w 法务/n 部/q ”/w ，/w 约/d 询/vg “/w 检察/b 司长/nnt ”/w 以及/cc “/w 高/a 检署/nz 检察长/nnt ”/w 等/udeng 人/n 。/w 台/q “/w 法务/n 部/q ”/w 内部/f 对此/d 议论纷纷/vl ，/w 认为/v 案件/n 尚未/d 侦结/nz ，/w “/w 监委/nz ”/w 是/vshi 将/d 手/n 伸入/vf 司法/n ，/w 企图/v 干预/vn 个案/n ，/w 是/vshi 在/p 帮/v 林毅夫/nr 解套/nz 。/w 叶耀鹏/nr 及/cc 赵昌平/nr 则/d 是/vshi 否认/v 干预/vn 司法/n ，/w 强调/v 事/n 涉/vg 法律/n 与/cc 人权/n ，/w 他们/rr 有/vyou 调查/vn 、/w 了解/v 必要/a 。/w 
