在/p 福州/ns 一家/n 塑料/n 有限公司/nis 上班/vi 的/ude1 男/b 工/n 邓/nz 某/rz ，/w 与/cc 老板/nnt 因为/c 薪资/n 而/cc 产生/v 矛盾/an ，/w 被/pbei 辞退/v 且/c 要/v 退出/vn 宿舍/n ，/w 邓某/nr 产生/v [报复/vn 心理/n]/nz ，/w 他/rr 不顾/v 舍友/nz 的/ude1 [生命/n 财产/n]/nz 安全/an ，/w 放火/vi 烧/vi 宿舍/n 想/v 与/cc 老板/nnt 同归于尽/vl ，/w 幸好/d 火势/n 被/pbei 及时/ad 控制/vn ，/w 未/d 造成/v [人员/n 伤亡/vn]/nz 。/w 日前/t ，/w [马尾区/ns 检察院/nis]/nt 以/p 涉嫌/v 放火罪/nz 批捕/v 了/ule 邓某/nr 。/w 
邓某原/nr 是/vshi 一家/n 塑料/n 有限公司/nis 的/ude1 员工/n ，/w 他/rr 多次/mq 向/p 老板/nnt 提出/v 加/v 工资/n 的/ude1 要求/n ，/w 但是/c 均/d 遭到/v 拒绝/vn 。/w 邓某/nr 因此/c 被/pbei 辞退/v ，/w 老板/nnt 要求/n 他/rr 退出/v 公司/nis 宿舍/n 。/w 去年/t 10月14日/t 晚/tg ，/w 邓某/nr 在/p 宿舍/n 里/f 无法/v 入睡/vi ，/w 根据/p 该/rz 公司/nis 的/ude1 要求/n ，/w 次日/t 上午/t 他/rr 就要/d 从/p 宿舍/n 搬/v 出去/vf 。/w 邓某越/nr 想/v 越气/nz ，/w 次日/t 凌晨/t 4时/t 许/v ，/w 邓某/nr 不顾/v 宿舍/n 里/f 还/d 住着/v 其他/rzv 工友/n ，/w 将/d 衣服/n 、/w 被褥/n 等/udeng 易燃物/n 堆放/v 在/p 宿舍/n 木床/n 上/f ，/w 用/p 打火机/n 点燃/v 了/ule 报纸/n ，/w 引燃/v 床/n 上/f 这些/rz 易燃物品/n ，/w 并/cc 放任/v 火势/n 蔓延/vi 。/w 邓某/nr 不/d 灭火/vn 也/d 不/d 撤离/v ，/w 坐/v 在/p 宿舍/n 内/f 等/udeng 死/v 。/w 
[三/m 楼/n]/mq 楼顶/n 的/ude1 泡沫/n 遮阳板/n 被/pbei 引燃/v ，/w 火势/n 蔓延/vi 到/v 相邻/vn 的/ude1 房间/n 。/w 幸好/d ，/w 与/cc 邓/nz 某/rz 同住/v 一层楼/nz 的/ude1 一名/mq 员工/n 发现/v 火情/n ，/w 他/rr 迅速/ad 报警/vn ，/w 并/cc 招呼/v 其他/rzv 员工/n 来/vf 灭火/vn ，/w 最终/d 大火/n 被/pbei 扑灭/v ，/w 没有/v 造成/v [人员/n 伤亡/vn]/nz 。/w 
经办/vn 该案/r 的/ude1 检察官/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 邓某/nr [法律/n 意识/n]/nz 淡薄/a ，/w 被/pbei 辞退/v 后/f 一心/d 只想/v 报复/vn 老板/nnt ，/w 这种/r 不顾/v 他人/rr [生命/n 财产/n]/nz 安全/an ，/w 肆意/d 放火/vi 的/ude1 行为/n ，/w [严重/a 危害/vn]/nz 了/ule [公共/b 安全/an]/nz ，/w 涉嫌/v 放火罪/nz ，/w 因此/c 被/pbei 批准逮捕/v ，/w 面临/v 法律/n 的/ude1 严惩/vn 。/w (/w [福州/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 王威/nr 通讯员/nnt 杨晓芬/nr )/w 
