蒋瑶嘉/nr 献/v 唱/v 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 
在/p 上/f 周五/t 播出/v 的/ude1 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w [第三/m 期/qv]/mq 节目/n 中/f ，/w [19/m 岁/qt]/mq 少女/n 蒋瑶嘉/nr 以/p 一曲/mq 《/w 梦/n 的/ude1 堡垒/n 》/w 成为/v 很多/m 观众/n 心目中/nz 的/ude1 人气/n 学员/nnt ，/w 而/cc 她/rr 对/p 亲情/n 的/ude1 渴望/vn 与/cc 依恋/vn 更/d 令人/v 动容/v 。/w 谁料/v ，/w 随后/d 这位/r “/w 叛逆/n 少女/n ”/w 的/ude1 话题/n [一/d 波/n]/mq 接/v [一/d 波/n]/mq 涌出/v ，/w 身价/n 30亿/m 的/ude1 富家/n 千金/n ？/w 效仿/v 徐海星/nr 拿/v 亲情/n 炒作/v ？/w 台上/s 女/b 汉子/n 台下/s 软妹子/nz ？/w 感动/v [千万/m 人/n]/mq 的/ude1 励志/n 歌曲/n 《/w 梦/n 的/ude1 堡垒/n 》/w 竟然/d 还/d 涉嫌/v 抄袭/vn ？/w 带着/vn 众多/a 的/ude1 疑问/n ，/w 蒋瑶嘉/nr 一跃/d 成为/v 话题/n 少女/n 。/w 
