张卫健/nr 饰/v 程咬金/nr 
[湖南/ns 卫视/n]/nz 2014开年/t 大/a 剧/n 《/w 隋唐英雄/nrf 3/m 》/w 未/d 播/v 先/d 火/n ，/w 在/p 剧中/n [一人/mq 分/qt 饰/v 两角/nz]/nz 的/ude1 主演/v 张卫健/nr ，/w 已经/d 确定/v 助阵/vi 1月23日/t 的/ude1 [湖南/ns 卫视/n]/nz 春晚/n ，/w 献/v 唱/v 主题曲/n 《/w 真英雄/nz 》/w 为/p 电视剧/n 宣传/vn 造势/v 。/w 为/p 配合/v 春晚/n “/w 团圆/vi ”/w 主题/n ，/w 张卫健/nr 还有/v 望/vn 携/v 妻子/n 张茜/nr 湖南/ns 过年/vi 。/w 
在/p 《/w 隋唐英雄/nrf 3/m 》/w 中/f 张卫健/nr 再次/d 突破/v 自我/rr [一人/mq 分/qt 饰/v 两角/nz]/nz ，/w 不仅/c 将/d 延续/v 出演/vn 程咬金/nr 这个/rz 让/v 人/n 记忆/n 深刻/a 的/ude1 角色/n ，/w 而且/c 还/d 将/d 饰演/v 程咬金/nr 的/ude1 儿子/n 程铁牛/nr 。/w 从/p 已经/d 曝光/vi 的/ude1 预告片/nz 来看/u ，/w 张卫健/nr 的/ude1 幽默/a 一定/b 将/d 再次/d 引爆/v 笑点/nz ，/w 让/v 大家/rr 在/p [春节/t 期间/f]/nz 过足/nz 瘾/n ，/w 特别/d 是/vshi 他/rr 的/ude1 招风耳/nhd 造型/n 非常/d 惹眼/nz 。/w 
这次/r 带着/vn 为/p 新剧/n 宣传/vn 的/ude1 任务/n 上/f 湖南/ns 春晚/n ，/w 张卫健/nr 也/d 是/vshi 使/v 出/vf 了/ule [浑身/n 解数/n]/nz ，/w 不仅/c 将/d 献/v 唱/v 《/w 真英雄/nz 》/w 这/rzv 首/q 豪情/n 万丈/q 的/ude1 主题曲/n ，/w 让/v 大家/rr 感受/v 隋唐/t 交替/d 之际/f 金戈铁马/n 的/ude1 那种/r [英雄/n 气概/n]/nz ，/w 还/d 将/d 有望/v 身着/v 特别/d 的/ude1 造型/n 和/cc 服装/n 现身/v ，/w 为/p 幸运/a 的/ude1 观众/n 们/k 送/v 上/f 特别/d 大/a 礼/n 。/w 据/p 透露/v ，/w 张卫健/nr 的/ude1 妻子/n 张茜/nr 也/d 将/d 有望/v 惊喜/a 现身/v ，/w 作为/p [神秘/a 嘉宾/n]/nz 和/cc 老公/n 在/p 湖南/ns 春晚/n 团聚/vi ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 继/vg 2012/m 央视/j 春晚/n 后/f 两人/mq 的/ude1 再度/d 同台/vd 演出/vn 。/w (/w 记者/nnt 刘惠玲/nr )/w 
