福州/ns 拟建/v “/w 吴石/nr 烈士/nnt 纪念/v 园/ng ”/w 
拟定/v 在/p 福州/ns [文林/nr 山/n 革命/vn 陵园/n]/nz 分/qt 园内/s ，/w 占地/v 约/d [100/m 亩/q]/mq 
“/w 2014年/t ，/w 福州/ns 将/d 建/v 吴石/nr 烈士/nnt 纪念/v 园/ng 。/w ”/w 昨日/t ，/w [福州市/ns 民政局/nis]/nto 相关/vn 负责人/nnt 向/p [本报/rz 记者/nnt]/nz 透露/v ，/w 纪念/v 园/ng 拟定/v 在/p 福州/ns [文林/nr 山/n 革命/vn 陵园/n]/nz 分/qt 园内/s ，/w 占地/v 约/d [100/m 亩/q]/mq ，/w 内/f 建/v 吴石/nr 烈士墓/n 、/w 纪念/v 广场/n 等/udeng 。/w 
福州/ns 籍/ng 的/ude1 吴石/nr 烈士/nnt ，/w 是/vshi 中共/n 在/p 国民党/n 军中/s 级别/n 最高/a 的/ude1 潜伏者/nz ，/w 时任/v 台湾/ns “/w 国防部/nt ”/w 参谋/nnt 次/qv 长/a ，/w 因/p 叛徒/n 出卖/v ，/w 1950年6月/t 在/p 台北/ns 壮烈/ad 牺牲/v 。/w 今年/t 1月8日/t 开始/v ，/w 本报/rz 推出/v 寻访/vn 吴石/nr 将军/nnt [传奇/n 人生/n]/nz 的/ude1 [系列/n 报道/v]/nz “/w 虎穴/n 藏/v 忠魂/n ”/w ，/w 在/p 国内/s 引起/v 强烈/a 反响/n 。/w 不少/m 读者/n 致电/v 询问/vn ，/w 吴石/nr 将军/nnt 何时/ryt 能/v 魂/n 归/v 故里/n ？/w 家乡/n 父老/n 何时/ryt 能/v 在/p 福州/ns 瞻仰/v 烈士/nnt 的/ude1 英灵/n ？/w 
