记者/nnt 昨日/t 从/p 省委/nis 巡视/v [工作/vn 领导/n 小组/nis 办公室/nis]/nt 获悉/v ，/w 2013年/t ，/w [省委/nis 巡视/v 组/n]/nz 完成/v 了/ule 对/p [36/m 个/q]/mq 县/n （/w 市/n 、/w 区/n ）/w 的/ude1 巡视/vn 和/cc 回访/vn ，/w 共/d [发现/v 问题/n]/nz [422/m 个/q]/mq ，/w 提出/v 整改/vn 意见/n [275/m 条/q]/mq ，/w 发现/v 领导干部/nnt 违纪/vn 违法/vn 问题/n 线索/n [29/m 件/q]/mq 。/w 一年/mq 来/vf 巡视/v 发现/vn 的/ude1 问题/n 是/vshi [十八/m 大/a]/mq 前/f 巡视/v [发现/v 问题/n]/nz 总数/n 的/ude1 48.5%/m ，/w 发现/v 的/ude1 违纪/vn 违法/vn 案件/n 线索/n 是/vshi [十八/m 大/a]/mq 前/f 总数/n 的/ude1 [2/m ./w 4/m 倍/q]/mq 。/w [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 根据/p 巡视/v 移交/vn 的/ude1 线索/n 已/d 立案/vi 查处/v [28/m 人/n]/mq ，/w 其中/rz 厅级/b 干部/nnt [1/m 人/n]/mq 、/w 县处级/b 干部/nnt [6/m 人/n]/mq ，/w 有的/rz 已/d 移送/v 司法机关/nz 处理/vn 。/w 
土地/n 出让/v 不/d 规范/v 查出/v 张宗芎/nr 
据介绍/nz ，/w [省委/nis 巡视/v 组/n]/nz 在/p 龙海/ns 巡视/v 期间/f ，/w 发现/v 该市/r [土地/n 使用权/n 出让/v]/nz 不/d 规范/v ，/w 省纪委/n 根据/p 巡视/v 移交/vn 的/ude1 线索/n ，/w 对/p 原/b [漳州/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w [龙海/ns 市委/nis]/nt 书记/nnt 张宗芎/nr 的/ude1 问题/n 进行/vn 立案/vi 查处/v 。/w 巡视/v 发现/vn 三明市/ns 海/n 西/f [三/m 明/ag]/mq 生态城/nz [工程/n 建设/vn]/nz 存在/v 违规/vn 违纪/vn 问题/n ，/w [三明市/ns 纪委/nnt]/nt 根据/p 巡视/v 移交/vn 的/ude1 线索/n 对/p 海/n 西/f [三/m 明/ag]/mq 生态/n [工贸/n 区/n 管理/vn 委员会/nis]/nt 副主任/nnt （/w 正处级/b ）/w 、/w 党工委/nis 副书记/nnt ，/w [三/m 明/ag]/mq 现代/ntc [物流/n 产业/n]/nz 开发/vn 建设/v 有限公司/nis 董事长/nnt 何俊良/nr 的/ude1 问题/n 进行/vn 立案/vi 查处/v 。/w 
此外/c ，/w 在/p 华安县/ns 巡视/v 期间/f ，/w 巡视/v 组/n 对/p 华安县/ns [经济/n 开发区/ns]/nz 和/cc 仙都镇/ns 违规/vn 列支/v 巨额/b 接待费/n 问题/n 进行/vn 深入/ad 核查/vn ，/w 目前/t 已有/v [3/m 名/q]/mq 县处级/b 干部/nnt 和/cc [9/m 名/q]/mq [科级/b 干部/nnt]/nz 被/pbei 纪检/n 机关/n 立案/vi 查处/v ，/w 其中/rz [6/m 名/q]/mq 干部/nnt 已/d 被/pbei 移送/v 司法机关/nz 处理/vn 。/w 在/p 永春县/ns 巡视/v 期间/f ，/w 巡视/v 组/n 发现/v 东平镇/ns 接待/v 费用/n 超支/v 、/w [财务/n 管理/vn]/nz 混乱/a ，/w 及时/ad 将/d 问题/n 线索/n 移交/v 县/n 纪委/nnt ，/w 县/n 纪委/nnt 对/p 东平镇/ns 相关/vn 责任人/nnt 进行/vn 立案/vi 查处/v 。/w 在/p 巡视/v 宁化县/ns 时/ng ，/w 针对/p [干部/nnt 群众/n]/nz 反映/v 选拔/vn 干部/nnt 组织/n 考核/vn 把关/vi 不够/a 严格/ad ，/w 有的/rz 干部/nnt 提拔/v 没有/v 注重/v 实绩/n ，/w 群众/n 公认/v 度/qv 不/d 高/a 问题/n ，/w 巡视/v 组/n 查阅/v 有关/vn 资料/n ，/w 找/v 知情人/n 谈话/vn ，/w 在/p 调查/vn 清楚/a 后/f 责成/v 县委/nis 进行/vn 整改/vn ，/w 对/p 相关/vn 责任人员/n 进行/vn 责任/n 追究/v 。/w 
大桥/n 久/a 不/d 通车/vi 福安/ns 书记/nnt 、/w 市长/nnt 道歉/vi 
我省/n 还/d 对/p 发现/v 的/ude1 能够/v 立即/d 整改/vn 的/ude1 问题/n ，/w 及时/ad 与/cc 被/pbei 巡视/v [地方/n 党委/nis]/nz 沟通/v ，/w 推动/v 边/k 巡边/nz 改/v 。/w 
福安市/ns 一座/mq 桥/n 拖延/v 三年/t 未/d 建成/v ，/w 群众/n 反映/v 强烈/a ，/w 巡视/v 组/n 要求/n 整改/vn 并/cc 督办/v 。/w 省纪委/n 督促/v 该市/r 组成/v 调查组/nis 对/p 工程/n 背后/f 存在/v 的/ude1 [腐败/an 问题/n]/nz 进行/vn 调查/vn ，/w [福安/ns 市委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 市长/nnt 在/p 电视/n 上/f 向/p 市民/n 公开/ad 道歉/vi ，/w 承诺/vn 限期/vd 保证/v 通车/vn 。/w 
此外/c ，/w 2013年/t [省委/nis 巡视/v 组/n]/nz ，/w 向/p 省/n 、/w 市/n 纪委/nnt 移交/v [有关/vn 问题/n]/nz 和/cc 线索/n [65/m 条/q]/mq ，/w 向/p 组织/n 人事部门/n 移交/v 选/vn 人/n 用/p 人/n 方面/n 的/ude1 问题/n [11/m 条/q]/mq ，/w 向/p 省直/b 有关/v [职能/n 部门/n]/nz 移交/v 有关/vn 情况/n 和/cc 问题/n [15/m 条/q]/mq ，/w 向/p 设区市/nz 以及/cc 被/pbei 巡视/v 县/n 移交/v [有关/vn 问题/n]/nz [6/m 件/q]/mq 。/w （/w 记者/nnt 练仁福/nr ）/w 
