制图/vn ：/w 李姿阅/nr 
广州/ns 居民/n 陈广新/nr 在/p 荔湾区/ns 上班/vi ，/w 最近/t 刚/d 卖掉/v 黄埔区/ns 的/ude1 旧/a 房子/n ，/w 但/c 平时/t 工作/vn 太忙/nz ，/w 抽/v 不/d 出/vf 时间/n 去/vf [30/m 公里/q]/mq 外/f 的/ude1 黄埔/ns 办/v 过户/vn 手续/n 。/w “/w 买主/n 催/v 了/ule 我/rr 好/a 多次/mq ，/w 后来/t 听说/v 全市/n 搞/v 了/ule ‘/w 通/v 窗/ng 办理/v ’/w ，/w 黄埔区/ns 的/ude1 房子/n 在/p [6/m 个/q]/mq 区/n 都/d 能/v 办/v 过户/vn ，/w 这/rzv 可/v 就/d 方便/a 多/a 了/ule 。/w ”/w 陈广/nr 新的/a 工作/vn 单位/n 就/d 在/p [荔湾区/ns 房产/n 交易/vn 登记/vn 中心/nis]/nt 附近/f ，/w 他/rr 只/d 花/n 了/ule [1/m 小时/n]/mq 就/d 办完/nz 了/ule 手续/n 。/w 
“/w 通/v 窗/ng 办理/v ”/w 是/vshi [广州市/ns 国土/n 房管局/nis]/nt “/w 一站式/nz ”/w 和/cc “/w 一条龙/n ”/w [便民/vn 服务/vn]/nz [整改/vn 措施/n]/nz 中/f 的/ude1 一项/mq 。/w “/w 作为/p 直接/ad 为民/v 服务/vn 的/ude1 单位/n ，/w 作风/n 好/a 不好/a ，/w 整改/vn 成效/n 怎么样/ryv ，/w 直接/ad 反映/v 在/p 群众/n 的/ude1 口碑/n 中/f 。/w ”/w 市/n 房管局/nis 局长/nnt 李俊夫/nr 的话/udh 实在/d 而/cc 直接/ad 。/w 
[广东/ns 省委/nis]/nto 常委/nnt 、/w [广州/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 万庆良/nr 说/v ：/w “/w 应当/v 牢记/v ‘/w 一切/rz 为了/p 群众/n ，/w 一切/rz [依靠/v 群众/n]/nz ，/w [从/p 群众/n 中/f 来/vf]/nz ，/w 到群众中去/v ’/w ，/w 认真/ad 倾听/v 群众/n 呼声/n ，/w 把/pba 群众/n 的/ude1 冷暖/n 疾苦/n 放在/v 心中/s ，/w 切实/ad 增强/v 服务/vn 群众/n 的/ude1 内在/b 动力/n 。/w ”/w 
