日前/t 记者/nnt 从/p [中/f 信/n 银行/nis]/ntcb 获悉/v ，/w ，/w 历时/vi 近/a 四个月/t 的/ude1 “/w 幸福/a style/x —/w —/w [中/f 信/n 银行/nis]/ntcb 信/n 福年华/nr 卡/n 广场舞/nz 大赛/vn ”/w ，/w 其/rz [39/m 支/q]/mq [全国/n 各地/rzs]/nz 最强/ad 代表队/nis 在/p 大众/ntc [网络/n 投票/vi]/nz 、/w 专家/nnt 评审/vn 的/ude1 共同/d 评比/vn 下/f ，/w 迎来/v 了/ule 完美/a 收官/v 。/w 日前/t ，/w 广场舞/nz 最终/d 排名/vi 已经/d 出炉/v ，/w 由/p 长沙/ns 分行/n 选拨/nz 的/ude1 [株洲/ns 妇联/nis 舞蹈队/nis]/nt 最终/d 获得/v 大赛/vn 冠军/nnt ，/w 杭州/ns 分行/n 选拔/v 的/ude1 [浙江/ns 老干部/n 艺术团/nis]/nt 及/cc 武汉/ns 分行/n 选拔/v 的/ude1 红叶/n 艺术团/nis 则/d 分别/d 名列/v 第二/m 、/w [三/m 名/q]/mq ，/w 他们/rr 的/ude1 胜出/vn 代表/nnt 了/ule 广大/b 网友/n 和/cc 专家/nnt 评审/vn 的/ude1 [一致/a 意见/n]/nz ，/w 同时/c 也/d 代表/nnt 了/ule 本次/r 大赛/vn 的/ude1 [最高/a 水平/n]/nz 。/w 
据悉/v ，/w [中/f 信/n 银行/nis]/ntcb “/w 幸福/a style/x ”/w 广场舞/nz 大赛/vn 以/p 快乐/a 身心/n 为/p 首要/b 目标/n ，/w 意在/v 打造/v 属于/v 老年人/n 自己/rr 的/ude1 娱乐/vn 盛典/n 。/w 自/p 今年/t 9月/t 启动/v 以来/f ，/w 本次/r 大赛/vn 历经/v 前期/f 宣传/vn 、/w 海选/nz 、/w 晋级/vi 赛/vn 以及/cc 决赛/vn 等/udeng 众多/a 环节/n ，/w 覆盖/v 全国/n [40/m 个/q]/mq 主要/b 城市/n ，/w 直接/ad 和/cc 间接/b 参与/v 人数/n 远/a 超/v 五万/m ，/w 参赛/vn 队伍/n 多达/v 三千多支/m 。/w 
中/f 信/n [工作/vn 人员/n]/nnt 的/ude1 负责/vn 和/cc 细心/a 体现/v 在/p 大赛/vn 的/ude1 各个/rz 环节/n 中/f 。/w 在/p 总/b 决选/nz 环节/n ，/w 为了/p 使/v 比赛/vn 更加/d 公平/a 严谨/a ，/w 除/p 网友/n 投票/vi 外/f ，/w 组委会/nis 特邀/vn [5/m 位/q]/mq 专家/nnt 评审/vn 进行/vn 评分/vn 。/w 评委/nnt 团/n 以/p [科学/n 健身/vn]/nz 专家/nnt 赵之心/nr 老师/nnt 为/p 代表/nnt ，/w 同时/c 包括/v 程黔玲/nr 、/w 李北达/nr 等/udeng 专业/n 的/ude1 舞蹈/n 专家/nnt ，/w 还包括/nz 作曲家/nnt 吴华/nr 、/w 媒体人/nnd 兼/v 健康/a 专家/nnt 赵安平/nr ，/w 而/cc 最终/d 的/ude1 比赛/vn 排名/vi 也/d 由/p 50%/m 的/ude1 专家/nnt 评分/vn 和/cc 50%/m 的/ude1 投票/vn 结果/n 共同/d 评出/v ，/w 从而/c 保障/v [比赛/vn 结果/n]/nz 的/ude1 [公平/a 合理/a]/nz 。/w 
据悉/v ，/w 作为/p 冠名/vn 本次/r 大赛/vn 的/ude1 信/n 福年华/nr 卡/n 是/vshi [中/f 信/n 银行/nis]/ntcb 推出/v 的/ude1 我国/n 首/q 张/q 为/p 中老年人/n [量身/d 定制/n]/nz 的/ude1 专属/b 借记卡/nz ，/w 目前/t 有/vyou 金卡/n 、/w 白金卡/nr 、/w 黑金卡/nz [三/m 种/q]/mq ，/w 不仅/c 包含/v 有/vyou 储蓄/vn 、/w 理财/vn 、/w 基金/n 、/w 保险/n 等/udeng 管理/v 资产/n 的/ude1 功能/n ，/w 还/d 附加/vn 了/ule 专家/nnt 预约/v 、/w 专属/b 保险/n 、/w 电话/n 医疗/n 咨询/vn 、/w 顶级/b 高尔夫/n 畅/a 打/v 和/cc 贵宾/n 登机/vi 等/udeng 多项/mq [增值/vn 服务/vn]/nz 。/w 
[中/f 信/n 银行/nis]/ntcb 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 此次/rz 广场舞/nz 大赛/vn 是/vshi [中/f 信/n 银行/nis]/ntcb “/w 幸福/a style/x ”/w 品牌/n 框架/n 下/f 的/ude1 [第一/m 站/vi]/mq ，/w 旨在/v 丰富/a 老年人/n [文化/n 娱乐/vn]/nz 生活/vn 、/w 展现/v “/w 夕阳红/nz ”/w [精神/n 风貌/n]/nz 。/w 未来/t ，/w [中/f 信/n 银行/nis]/ntcb 还/d 将/d 推出/v 更多/ad 丰富/a 老年/n 生活/vn 、/w 推进/vi 身心健康/n 的/ude1 “/w 幸福/a style/x ”/w 系列/n [公益/n 活动/vn]/nz ，/w 以期/v 为/p 更多/ad 老人/n 提供/v 展示/vn 活力/n 与/cc 风采/n 的/ude1 舞台/n 。/w （/w 通讯员/nnt 吴雪/nr ）/w 
