“/w 怎能/d 不/d 激动/a ，/w 从/p 吉林/ns 老家/n 跟/p 我/rr 一块/s 来/vf 长泰/ns 的/ude1 [老爸/n 老妈/n]/nz 也/d 骄傲/an 。/w 现在/t ，/w 我们/rr 一家子/n 都/d 是/vshi 长泰/ns 人/n ，/w 还/d 一起/s 成/v 了/ule 招工/vn ‘/w 大使/nnt ’/w ，/w 准备/v 春节/t 回/v 东北/ns 为/p 长泰/ns 做/v 宣传/vn 呢/y 。/w ”/w 讲/v 这话/r 的/ude1 是/vshi [漳州市/ns 立达/nz 信/n 绿色/n 照明/n 有限公司/nis]/nt 的/ude1 范洪龙/nr ，/w 他/rr 刚/d 被/pbei 评为/v 长泰县/ns “/w 十佳/n 以/p 工/n 引/v 工/n [先进/a 个人/n]/nnt ”/w 。/w 今年/t ，/w 他/rr 的/ude1 [奋斗/vi 目标/n]/nz 是/vshi 为/p 企业/n 再/d 引进/v [2000/m 名/q]/mq 新/a 员工/n 。/w 
就/d 在/p 1月14日/t 举行/v 的/ude1 长泰县/ns [第二/m 届/q]/mq [百/m 名/q]/mq 十佳/n 企业/n [优秀/a 员工/n]/nz [表彰/vn 大会/n]/nz 暨/cc 返乡/vi 招工/vn 动员/v 会上/n ，/w [百/m 名/q]/mq 员工/n 受到/v 了/ule [长泰/ns 县委/nis 县政府/n]/nt 的/ude1 新春/t 嘉奖/vn ，/w 分别/d 获/v 评/v “/w 十佳/n 优秀/a 务工人员/nnd ”/w 、/w “/w 十佳/n 以/p 工/n 引/v 工/n [先进/a 个人/n]/nnt ”/w 、/w “/w 务工/v [和谐/a 家庭/n]/nz ”/w 等/udeng 称号/n ，/w 他们/rr 当中/f 有/vyou 许多/mq 跟/p 范洪龙/nr 一样/uyy 是/vshi [外来/b 务工人员/nnd]/nz ，/w 也/d 一样/uyy 是/vshi “/w 新/a 长泰/ns 人/n ”/w 。/w 
[长泰县/ns 企业/n 招工/vn 领导/n 小组/nis]/nt 还/d 特意/d 出台/vi 了/ule 《/w 长泰县/ns 2014年/t 春季/t 回乡/vi 招工/vn 团/n 招工/vn 引/v 工/n 奖励/v 办法/n 》/w ，/w 引导/v 企业/n 通过/p 自愿/vd 报名/vi 的/ude1 原则/n ，/w 选出/v 330多名/m 招工/vn “/w [形象/n 大使/nnt]/nnt ”/w ，/w 组成/v “/w 春节/t 回乡/vi 招工/vn 团/n ”/w ，/w 他们/rr 将/d 携带/v 长泰县/ns 企业/n 用工/vn 招工/vn 简章/n ，/w 分别/d 奔赴/v 全国/n [120/m 多个/mq]/mq 县市/n 区/n 进行/vn 招工/vn 。/w 长泰县/ns [相关/vn 部门/n]/nz 也/d 正/d 加强/v 与/cc 省外/s 招工/vn 基地/nis 沟通/v ，/w 计划/n 春节/t 后/f 在/p [河南省/ns 开封/v]/nz 市/n 举办/v 长泰/ns 企业/n 专场/n 招聘会/n 。/w （/w 杨志慧/nr 王金宝/nr 佘金松/nr ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
