昨天/t ，/w 是/vshi [二十/m 四/m 节气/n]/nz 中/f 的/ude1 [最后/f 一个/mq]/nz 节气/n “/w 大寒/t ”/w ，/w 不过/c ，/w 榕城/ns 却/d 迎来/v 了/ule 难得/a 的/ude1 温暖/an 。/w 
民间/n 有/vyou “/w 小寒/t 大寒/t ，/w 冷/a 成/v 冰/n 团/n ”/w 的/ude1 说法/n ，/w 相对/d “/w 小寒/t ”/w ，/w “/w 大寒/t ”/w 就是/v 天气/n 冷/a 到/v 了/ule 极点/n 。/w “/w 大寒/t ”/w 期间/f ，/w 冷空气/n 活动/vn 频繁/a ，/w 常常/d 是/vshi 一年中/t 最/d 冷/a 的/ude1 时期/n ，/w 福州/ns 市区/s “/w 大寒/t ”/w 期间/f 多年/mq [平均/a 气温/n]/nz 在/p [10/m ./w 7/m ℃/w]/mq 。/w 
监测/vn 显示/v ，/w 昨日/t 榕城/ns 最高/a 温达/nrf [18/m ./w 1/m ℃/w]/mq ，/w 这/rzv 是/vshi 本月/r 中旬/t 以来/f ，/w 榕城/ns 气温/n 最高/a 的/ude1 一天/mq 。/w 直到/v 傍晚/t 6时/t 许/v ，/w 榕城/ns 气温/n 仍/d “/w 高达/v ”/w [14/m ℃/w]/mq ，/w 这/rzv 几乎/d 是/vshi 过去/vf 几天/mq 市区/s 午后/t 的/ude1 最/d 高温/n 了/ule 。/w 天气/n 暖洋洋/z ，/w 加上/v 没有/v 北/f 风冷/nz 吹/v ，/w 公园/n 、/w 小区/n 外/f 、/w 街巷/n 等/udeng 地/ude2 ，/w 多/a 了/ule 不少/m 晒太阳/vi 的/ude1 市民/n 。/w 
气候/n 专家/nnt 说/v ，/w 传统/n [二十/m 四/m 节气/n]/nz 虽/c 并非/v 都会/n 与/cc 实际/n 天气/n 相吻合/nz ，/w 但/c 从/p 往/p 年/qt 来看/u ，/w “/w 大寒/t ”/w 期间/f 15/m 天冷/nz 空气/n 活动/vn 频繁/a ，/w 因此/c ，/w “/w 大寒/t ”/w 算是/v 榕城/ns 最/d 冷/a 的/ude1 [一段/mq 时间/n]/nz 了/ule 。/w 
这/rzv 不/d ，/w 新/a 一股/mq 冷空气/n 已/d “/w 如约/d ”/w 抵达/v 福建/ns 了/ule ，/w 并/cc 使/v “/w 大寒/t ”/w 逐渐/d 露出/v 真面目/n ，/w 明/ag 后/f 两天/mq 我省/n 中/f [北部/f 地区/n]/ns 大部/n 和/cc [南部/f 地区/n]/nz 部分/n 内陆/s 县市/n 有/vyou 霜/n 或/c 霜冻/n ，/w 中/f [北部/f 地区/n]/ns 的/ude1 部分/n 县市/n 有/vyou 结冰/vi 。/w 24日/t 起/vf ，/w 各地/rzs 气温/n 才/d 逐渐/d 回升/v 。/w 
对/p 榕城/ns 来说/uls ，/w 今后三/t 天/qt ，/w 市区/s 最/d 高温/n 都/d 不/d 超/v [15/m ℃/w]/mq ，/w 最/d 低温/n 更是/d 跌/v 得/ude3 厉害/a ，/w 明天/t [4/m ℃/w]/mq ，/w 后天/n 更是/d 仅/d [3/m ℃/w]/mq ，/w 或/c 创/v [这个/rz 冬天/t]/nz 以来/f 气温/n 新/a 低/a 。/w 
此次/rz 冷空气/n 过程/n ，/w 福州/ns 极端/n 最/d 低温/n 内陆/s 和/cc 沿海/f 北部/f 可达/nz -/w [1/m ℃/w]/mq ~/w [2/m ℃/w]/mq ，/w 部分/n 乡镇/n 有/vyou 霜/n 或/c 霜冻/n ，/w 局部/n 有/vyou 结冰/vi ；/w 高海拔/nz 山区/n 低于/v -/w [2/m ℃/w]/mq ，/w 有/vyou 结冰/vi 。/w 21日/t —/w 22日/t 福州/ns 沿海/f 有/vyou [7/m ~/w 9/m 级/q]/mq 东北/ns 大风/n ，/w 其中/rz 南部/f 沿海/f 短/a 时/ng 阵风/n 可达/nz [10/m 级/q]/mq 。/w （/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 记者/nnt 蔡镇金/nr ）/w 
