冬日/n 的/ude1 福建/ns 南靖/ns 寒风/n 冷洌/nr ，/w 金线莲/nr 组培/nz 室/n 里/f 却/d 温暖如春/al ，/w 数/n [万/d 瓶/n]/mq 种苗/n 被/pbei 码/v 放/v 得/ude3 整整齐齐/z 。/w 
在/p [台湾/ns 金线莲/nr]/nz 培育/v 专家/nnt 邱正祥/nr 指导/vn 下/f ，/w 大地/n 金华/ns 公司/nis 通过/p 嫁接/v [台湾/ns 金线莲/nr]/nz [生产/vn 技术/n]/nz ，/w 种苗/n 繁育/vn 和/cc 种植/v 水平/n 均/d 得到/v 迅速/ad 提升/v ，/w 如今/t 已/d 建立/v 起/vf 年产/v [100/m 万/d 瓶/n]/mq 金线莲/nr 苗/n 的/ude1 生产线/n ，/w 年产值/n 可达/nz [2000/m 万元/q]/mq 人民币/n 以上/f 。/w 
金线莲/nr 素有/v “/w 药王/n ”/w “/w 金/b 草/n ”/w 等/udeng 美称/n 。/w [台湾/ns 金线莲/nr]/nz 发展/vn 了/ule [20/m 多年/mq]/mq ，/w 拥有/v 比较/d 成熟/a 的/ude1 组培/nz 技术/n 。/w [台湾/ns 金线莲/nr]/nz 技术/n 被/pbei 引入/v 福建/ns 后/f 迅速/ad 生根/vi 发芽/vi ，/w 目前/t ，/w 仅/d 南靖县/ns 就/d 种植/v 金线莲/nr 约/d 1000多亩/m ，/w 年产/v 金线莲/nr 鲜/a 品/ng [50/m 万/d 公斤/q]/mq ，/w 干/v 品/ng [3/m ./w 5/m 万/d 公斤/q]/mq ，/w 产值/n 达/v [6/m 亿元/q]/mq 人民币/n ，/w 居/v 大陆/ns 之/uzhi 首/q 。/w 
[福建省/ns 农业厅/nis]/nto 厅长/nnt 张立先/nr 20日/t 称/v ，/w 闽/b 台/q [农业/n 合作/vn]/nz 持续/vd 深化/v ，/w 福建/ns 在/p 两岸/n 农业/n 交流/vn 合作/vn 中/f 继续/v 处于/v 领跑/v 地位/n 。/w 闽/b 台/q 农产品/n 贸易/vn 持续/vd 保持/v 快速/d 增长/v 势头/n ，/w 去年/t 闽/b 台/q 农产品/n 贸易/v 总额/n 突破/v [12/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz [12/m %/w 以上/f]/mq ，/w 继续/v 居/v 大陆/ns 各省/r 市区/s 首位/n 。/w 
张立先/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 2013年/t ，/w 福建/ns 新/a 批/q 台资/n 农业/n 项目/n [48/m 个/q]/mq ，/w 合同/n 利用/v 台资/n [1/m ./w 24/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w 目前/t ，/w 累计/vd 有/vyou [2474/m 个/q]/mq 台湾/ns 农业/n 项目/n 在/p 福建/ns 落地/vi ，/w 合同/n 利用/v 台资/n [33/m ./w 7/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 福建/ns 农业/n 利用/v 台资/n 的/ude1 数量/n 和/cc 规模/n 继续/v 名列/v 大陆/ns 各省/r 市区/s 第一/m 。/w 
为/p 推动/v 两岸/n 农业/n 交流/vn 合作/v [向/p 纵深/n 发展/vn]/nz ，/w 福建/ns 去年/t 组织/n 实施/v 了/ule [10/m 个/q]/mq 闽/b 台/q [农业/n 合作/vn]/nz 推广/v 示范县/n 建设/vn 。/w 一/m 年间/n ，/w 福建/ns 引进/v 示范/vn 台湾/ns 农业/n 良种/n [100/m 多个/mq]/mq ，/w 配套/v [实用/a 技术/n]/nz [130/m 多项/mq]/mq ，/w 建设/vn 高标准/d 台湾/ns 农业/n 良种/n 及/cc [配套/vn 技术/n]/nz 推广/vn 示范/vn 基地/nis 8万多亩/m ，/w 辐射/vn 带动/v 推广/vn 优质/b [水果/n 蔬菜/n]/nz 等/udeng 面积/n 超过/v [130/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 有力/a 推动/v 了/ule 福建/ns [现代/ntc 农业/n]/nz 发展/vn 。/w (/w 孙贤迅/nr 刘文标/nr )/w 
