女/b 研究生/nnt 为/p 爱/v 奔赴/v 岩城/nz ，/w 不料/d 反遭/nz 男友/n 设局/nz 陷害/v 。/w 所/usuo 幸/vg 及时/ad 被/pbei [龙岩/ns 铁路/n]/nz 警方/n 解救/v 。/w 
1月14日/t 上午/t ，/w 龙岩站/nz 执勤/vi 的/ude1 民警/nnt 小/a 魏/tg 接到/v 一名/mq 老汉/n 的/ude1 报警/vn 求助/v ，/w 称/v 其/rz 女儿/n 梅梅/nrf 乘坐/v 火车/n 来/vf 龙岩/ns 找/v 男友/n ，/w 却/d 在/p [15/m 天/qt]/mq 前/f 突然/ad 失去/v 联系/vn ，/w 希望/v 民警/nnt 能够/v 帮/v 他/rr 找到/v 失踪/vn 的/ude1 女儿/n 。/w 梅梅/nrf 是/vshi 西南/ns 某大学/nz 的/ude1 在读/b 研究生/nnt ，/w 半年/mq 前/f 在/p 火车上/nz 结识/v 了/ule 现任/v 男友/n 罗/b 某/rz ，/w 日常/b 接触/v 也/d 仅/d 是/vshi 通过/p 网聊/nz 和/cc 电话/n 联系/v 。/w 去年/t [12/m 月底/t]/mq ，/w 罗/b 某/rz 邀请/v 梅梅/nrf 到/v 龙岩/ns 一起/s 过/uguo “/w 1314/m ”/w 元旦节/nz ，/w 却/d 不料/d 梅梅/nrf 在/p 到达/v 龙岩/ns 的/ude1 第一天/mq 就/d 与/cc 家人/n 失去/v 联系/vn 。/w 
民警/nnt 小/a 魏/tg 到/v 龙岩站/nz 票务/n 室/n 调取/v 了/ule 梅梅/nrf 的/ude1 所有/b 乘车/vi 记录/v ，/w 发现/v 梅梅/nrf 是/vshi 去年/t 12月28日/t 凌晨/t [3/m 点/qt]/mq 到达/v 龙岩/ns 的/ude1 ，/w 令人/v 疑惑/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 梅梅/nrf 在/p 去年/t 12月22日/t 就/d 购买/v 好/a 了/ule 一张/mq 今年/t 1月2日/t 返回/v 太原/ns 的/ude1 火车票/n ，/w 却/d 在/p 2日/t 、/w 5日/t 分别/d 改签/nz 了/ule 两次/mq 车票/n 。/w 经/p 调查/vn ，/w 两次/mq 改签/nz 的/ude1 都/d 不是/c 梅梅/nrf 本人/rr ，/w 而是/c 一名/mq [陌生/a 男子/n]/nz 。/w 
民警/nnt 根据/p 改签/nz 纪录/n 得知/v ，/w 梅梅/nrf 火车票/n 的/ude1 乘车/vn 日期/n 是/vshi 在/p 17日/t ，/w 为了/p 锁定/v 这/rzv 名/q [陌生/a 男子/n]/nz ，/w 民警/nnt 特别/d 交代/v 售票/vn 窗口/s 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 一旦/d 发现/v 前来/vi 退/v 订/v 梅梅/nrf 车票/n 的/ude1 人员/n 后/f ，/w 立即/d 向/p [龙岩/ns 车站/n 派出所/nis]/nt 报告/n 。/w 前/f 日/b ，/w 售票/vn 窗口/s [工作/vn 人员/n]/nnt 及时/ad 报警/vn 。/w 
经/p 调查/vn ，/w 该/rz 名/q 男子/n 就是/v 梅梅/nrf 的/ude1 现任/v 男友/n 罗/b 某/rz 。/w 梅梅/nrf 刚/d 下/f 火车/n ，/w 罗/b 某/rz 就/d 将/d 她/rr 直接/ad 带到/v 了/ule 传销/vn 窝点/v ，/w 并/cc 将/d 她/rr 的/ude1 身份证/n 及/cc 通讯/n 工具/n 全部/m 没收/v 。/w 据/p 了解/v ，/w 此次/rz 行动/vn 除了/p 解救/v 梅梅/nrf ，/w 还有/v [10/m 余/ng 名/q 身/ng]/mq 陷/vi 传销/v 组织/n 的/ude1 人员/n 被/pbei 解救/v 。/w (/w 记者/nnt 于婧媛/nr 通讯员/nnt 林艺静/nr 欧阳双/nr )/w 
