上/f 周五一早/t ，/w 李克强/nr 总理/nnt 在/p 中南海/ns 主持/v 召开/vn 新/a 一年/mq 的/ude1 座谈会/n ，/w 让/v 各界/rz [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 和/cc 企业/n 大佬/n 对/p 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz (/w [征求/v 意见/n 稿/ng]/nz )/w 》/w 提意见/nz 和/cc 建议/n 。/w 发言/vi 的/ude1 企业家/nnt 有/vyou [四/m 位/q]/mq ，/w 其中/rz 互联网/n 企业家/nnt 有/vyou 一半/m ：/w 因/p 腾讯/ntc 而/cc 成为/v 中国/ns 新/a 首富/n 的/ude1 马化腾/nr 和/cc “/w 把/pba 小米/n 变成/v 大米/nf ”/w 的/ude1 雷军/nr 。/w 
而/cc 从/p 公开/ad 报道/v 不难/d 看出/v ，/w 互联网/n 行业/n 越来越/d 频繁/a 受到/v 政界/n 领导/n 的/ude1 视察/vn 与/cc 点/qt 赞/vg 。/w 刚刚/d 过去/vf 的/ude1 2013年/t 里/f ，/w [国家/n 领导人/nnt]/nnt 的/ude1 足迹/n 至少/d 遍布/v [126/m 家/q]/mq 企业/n ，/w 其中/rz 22.3%/m 的/ude1 企业/n 和/cc 信息产业/gi 相关/vn 。/w 看来/v 以后/f 我们/rr 要/v 多/a 关心/v 那些/rz 自称/v 码/v 农/ng 和/cc IT/x 民工/nnd 的/ude1 朋友们/nz ，/w 他们/rr 真的/d “/w 在/p 中南海/ns 有人/r ”/w 。/w 
为了/p 让/v 你/rr 早日/d 领悟/v 这/rzv 一点/mq ，/w 壹/m 读/v 君/ng 就/d 带/v 你/rr 看看/v [国家/n 领导人/nnt]/nnt 的/ude1 互联网/n “/w 朋友圈/nz ”/w 。/w 
1992年/t ，/w 领导人/nnt 和/cc IT/x 界/n 擦/v 出/vf 火花/n 
领导人/nnt 关心/v 科技/n 发展/vn 的/ude1 情况/n 由来已久/vl 。/w 1992年/t ，/w 南巡/vi 的/ude1 邓小平/nr 就/d 去/vf 到/v 过/uguo [上海/ns 贝/b 岭/ng 微电子/n 制造/vn 有限公司/nis]/nt 了解/v 集成电路/n 硅片/n 的/ude1 生产/vn 情况/n 。/w 这/rzv 一年/mq ，/w 柳传志/nr 也/d 向/p 时任/v [国家/n 主席/nnt]/nnt 江泽民/nr 与/cc 国务院/nt 总理/nnt 李鹏/nr 讲解/v 了/ule 自己/rr 脱胎/vi 于/p 国企/n 的/ude1 [联想/vi 公司/nis]/ntc 。/w 
有/vyou [9/m 位/q]/mq 领导人/nnt 接见/v 过/uguo 马云/nr 
[最近/t 几年/mq]/nz ，/w 进入/v 中央/n 视野/n 最多/ad 的/ude1 当/p 数/n “/w 网购/v 江湖/n 老大/n ”/w 马云/nr 了/ule ，/w [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 也/d 成为/v 领导人/nnt 例行/vn 调研/vn 常/d 光顾/v 的/ude1 地方/n 。/w 报道/v 显示/vn ，/w 接见/v 过/uguo 马云/nr 的/ude1 领导人/nnt 有/vyou [9/m 位/q]/mq 。/w 最早/d 的/ude1 一次/mq 是/vshi 在/p 1999年/t ，/w 那时/rzt 马云/nr 运营/vn 着/uzhe 一个/mq 叫做/v “/w [中国/ns 黄页/n]/nz ”/w 的/ude1 网站/n ，/w 现任/v 全国人大常委会/nt 委员长/nnt 张德江/nr 去/vf 了/ule 当时/t 的/ude1 公司/nis “/w 总部/nis ”/w 考察/v 。/w 后来/t ，/w 习近平/nr 主席/nnt 、/w 李克强/nr 总理/nnt 、/w 王岐山/nr 、/w 俞正声/nr 、/w 汪洋/n 及/cc 国务院/nt 前总理/nz 朱镕基/nr 、/w 温家宝/nr 等/udeng 都/d 去/vf 过/uguo [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 视察/v 或/c 和/cc 马云/nr 交流/vn 。/w 
进/vf 过/uguo 中南海/ns 的/ude1 [4/m 位/q]/mq 大佬/n 
此外/c ，/w 马云/nr 去/vf 中南海/ns 的/ude1 次数/n 也/d 领跑/v 各位/rr 互联网/n 大佬/n 。/w 去年/t 一年/mq 就/d 去/vf 过/uguo 两次/mq 。/w 年初/t 温家宝/nr 总理/nnt 在任/v 的/ude1 [最后/f 一次/mq]/nz 座谈会/n 和/cc 李克强/nr 总理/nnt 的/ude1 [第三/m 次/qv]/mq 经济/n 座谈会/n 都/d 有/vyou 马云/nr 的/ude1 发言/vn 。/w 
在/p 这/rzv 一方面/c ，/w 能/v 和/cc 他/rr 媲美/vi 的/ude1 只有/c 马化腾/nr 了/ule ，/w 他/rr 也/d 两/m 进/vf [两/q 出/vf]/mq 中南海/ns ，/w 第一次/mq 是/vshi 和/cc 马云/nr 一起/s 参加/v 温家宝/nr 总理/nnt 的/ude1 座谈会/n ，/w 第二次/mq 就是/v 上周/t 和/cc 李克强/nr 总理/nnt 的/ude1 交流/vn 了/ule 。/w 
除了/p 他俩/r ，/w 目前/t 去/vf 过/uguo 中南海/ns 建言/nz 的/ude1 互联网/n 大佬/n 还有/v 刘强东/nr 、/w 雷军/nr 等/udeng 。/w 
