据/p 日本/ns 《/w [产/v 经/p 新闻/n]/nz 》/w 1月20日/t 报道/v ，/w 近日/t ，/w 北海道/nsf 上川町/nz 的/ude1 层云/nz 下/f 温泉/n 冰瀑/nz 祭/v 开幕/vn 。/w 仿若/nz 英国/ns 城堡/n 的/ude1 冰雕/n 在/p 七彩/n 的/ude1 灯光/n 中/f 交相辉映/vl ，/w 十分/d 美丽/a 。/w 19日/t ，/w 游客/n 纷纷/d 来到/v 此地/s 观赏/v 梦幻/n 的/ude1 风景/n 。/w 据悉/v ，/w 冰爆/nz 祭/v 的/ude1 闭幕/vn 时间/n 为/p 1月30日/t 。/w 
据/p 报道/v ，/w 此次/rz 冰爆/nz 祭/v 的/ude1 会场/n 设在/v 石狩川/nz 河川敷/nz ，/w 面积/n 约/d 占/v [1/m 万/d 平方米/q]/mq 。/w 占据/v 大/a 数/n 的/ude1 冰雕/n 城堡/n 约/d 高达/v [13/m 米/q]/mq ，/w 长度/n 为/p [50/m 米/q]/mq 。/w 这/rzv 其中/rz ，/w 仿/v 英国/ns [伦敦/nsf 塔桥/nz]/nz 建造/v 的/ude1 冰雕/n 也/d 令人/v 印象/n 深刻/a 。/w 据悉/v ，/w 这些/rz 冰雕/n 是/vshi 将/d 原木/n 用/p 线/n 捆绑/v 后/f 浇/v 上/f 水/n 冰结/nz 制成/v ，/w 耗时/vi 约/d 3个月/t 。/w 
此外/c ，/w 冰爆/nz 祭/v 上/f 还/d 举行/v 了/ule 为/p 日本/ns 索契/nz 冬奥会/n 滑雪/vn 选手/n 高丽/nz 沙罗/nrf 祈愿/v 的/ude1 仪式/n ，/w 祝愿/v 她/rr 在/p 赛事/n 中/f 取/v 的/ude1 优秀/a 成绩/n 。/w (/w 实习/vn 编译/v :/w 俞淼/nr 审稿/vi ：/w 关超/nr )/w 
