20日/t ，/w 有/vyou 网络/n 曝/vg 出马/vi 年/qt 春晚/n 联/vg 排/v 节目单/n ，/w 从/p 记者/nnt 掌握/v 的/ude1 情况/n 来看/u ，/w 该/rz 节目单/n 大部分/n “/w 靠谱/nz ”/w ，/w 但/c 直通/v 春晚/n “/w 综艺/b 版/n ”/w 的/ude1 青海队/nt 、/w 宁夏队/nt 、/w 新疆队/nt 的/ude1 舞蹈/n 名单/n 未/d 涉及/v 。/w 昨日/t [京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 多方/d 打探/v 获悉/v ，/w 近日/t 凭/p 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 颇受/nz 关注/v 的/ude1 霍尊/nr 已经/d 接到/v 春晚/n 彩排/v 邀请/vn ，/w 而/cc 刘谦/nr 确定/v 会/v 暂别/v 马/n 年/qt 春晚/n ，/w 代替/v 他/rr 的/ude1 极/d 有可能/nz 是/vshi 新/a 晋/b 魔术师/nnt Yif/x 。/w 
大腕/n 新人/n 聚/v 一堂/mq 
昨日，2014年/t [春节/t 联欢/vn 晚会/n]/nz 举行/v 带/v 妆/vg 彩排/v 。/w 据/p 春晚/n 剧组/nis 透露/v ，/w 沙宝亮/nr 、/w 孙楠/nr 、/w 王铮亮/nr 、/w 蔡明/nr 、/w 华少/nr 、/w 岳云鹏/nr 、/w 大鹏/nz 、/w 郝云/nr 、/w 黄渤/nr 、/w 冯巩/nr 、/w 沈腾/nr 、/w 马丽/nr 、/w 大/a 张伟/nr 、/w 曹云金/nr 、/w 郎朗/nr 、/w 韩磊/nr 等/udeng 演员/nnt 悉数/d 登台/vi 。/w 
刚刚/d 在/p 18日/t 晚/tg 的/ude1 《/w 直通/v 春晚/n 》/w 总决赛/n 获得/v 春晚/n “/w 邀请函/n ”/w 的/ude1 [四/m 强/a]/mq 歌手/nnt 华晨宇/nr 、/w 李琦/nr 、/w 汪小敏/nr 、/w 肖懿航/nr ，/w 以及/cc [新疆/ns 代表队/nis]/nt 、/w [青海/ns 代表队/nis]/nt 、/w [宁夏/ns 代表队/nis]/nt 、/w [广东/ns 代表队/nis]/nt 的/ude1 演员/nnt 们/k 参与/v 了/ule 本次/r 彩排/v 。/w 据悉/v ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 在/p 播出/v 前/f 还/d 余下/v [三/m 次/qv]/mq 带/v 机/ng 联/vg 排/v 。/w 
