图/n 为/p 马鞍山/ns 山体/n 内/f 竖井/n 电梯/n 山底/nrf 出入/v 口/n 。/w 朱柳融/nr 摄/vg 
[广西/ns 柳州/ns]/ns 在/p 山体/n 内/f 装/v 电梯/n 48秒/t 可/v 登顶/v 俯瞰/vn 全城/n (/w 组/n 图/n )/w 
记者/nnt 20日/t 从/p [广西/ns 柳州市/ns 人防办/nis]/nt 了解到/v ，/w 高/a [173/m 米/q]/mq 的/ude1 马鞍山/ns 山体/n 内/f 竖井/n 电梯/n 已/d 安装/v 完毕/vi 。/w 仅/d 需/v 48秒/t 即可/v 从/p 山脚/n 到达/v 山顶/n ，/w 俯瞰/v 柳州市/ns 全貌/n 。/w 
地处/v 广西/ns 中部/f 的/ude1 柳州/ns 素有/v “/w [世界/n 第一/m]/nz 天然/b 大/a 盆景/n ”/w 的/ude1 美誉/n ，/w 被/pbei 柳江河/nz 从/p 东/f 、/w 南/b 、/w 西/f [三/m 面/nf]/mq 环抱/v ，/w 形成/v “/w 天然/b 大/a 盆景/n ”/w 。/w 位于/v 柳江/ns 南岸/s 海拔/n [272/m ./w 11/m 米/q]/mq 的/ude1 马鞍山/ns ，/w 是/vshi 市民/n 俯瞰/v 柳州/ns 全景/n 的/ude1 首选/vn 。/w 
