日前/t ，/w 柳岩/nr 现身/v 北京/ns 某/rz 活动/vn ，/w [一/d 袭/v]/mq 深/a V/x 裹/v 身/ng 长裙/n 的/ude1 造型/n 惊艳/nz 亮相/vi ，/w 玲珑/a 身材/n 完美/a 凸显/v ，/w 秀发/n 绑/v 成/v 甜美/a 马尾/ns ，/w 造型/n 性感/a 不/d 失/v 优雅/a 。/w 虽然/c 是/vshi 日/b 京城/n 严寒/an ，/w 但是/c 柳岩/nr 一/m 出现/v 还是/c 热/a 翻/v 全场/n ，/w 台下/s [数千/m 名/q]/mq 观众/n 欢呼声/n 震耳欲聋/vl 。/w 台上/s 的/ude1 柳岩/nr 不仅/c 妙语连珠/al 为/p 热情/an 观众/n 送/v 上/f [新年/t 祝福/vn]/nz ，/w 更为/d 幸运/a 粉丝/nf 送/v 上/f 拥抱/v ，/w 被/pbei 赞/v 亲和力/n 十足/z 。/w 在/p 后台/n ，/w 柳岩/nr 更是/d 俏皮/a 的/ude1 与/cc 何晟铭/nr 自/p 拍/v 搞怪/nz ，/w 惹得/vi [工作/vn 人员/n]/nnt 笑声/n 连连/d ，/w 直/d 称/v 女神/n 私下/d 毫无/v 明星/nnd 架子/n ，/w 随和/a 讨喜/nz 。/w 
