1月20日/t ，/w 2014年/t [春节/t 联欢/vn 晚会/n]/nz 举行/v 带/v 妆/vg 彩排/v ，/w 全体/n 演员/nnt 身着/v 演出/vn 服装/n ，/w 配合/v 摄像机/n 走位/nz ，/w 以/p 除夕/t 直播/v 状态/n 完成/v 了/ule 本次/r 全/a 要素/n 联/vg 排/v 。/w 整/v 场/qv 排练/v 节奏/n 紧凑/a 、/w 演员/nnt 情绪/n 饱满/a ，/w 各/rz 工种/n 相互/d [配合/v 默契/a]/nz ，/w 实现/v 了/ule 预期/vn 的/ude1 彩排/vn 效果/n 。/w 
持续/vd 开门/vi 办/v 春晚/n 草根/n 圆梦/v 齐/a 登台/vi 
在/p 本次/r 彩排/v 中/f ，/w 沙宝亮/nr 、/w 孙楠/nr 、/w 王铮亮/nr 、/w 蔡明/nr 、/w 华少/nr 、/w 岳云鹏/nr 、/w 大鹏/nz 、/w 郝云/nr 、/w 黄渤/nr 、/w 冯巩/nr 、/w 沈腾/nr 、/w 马丽/nr 、/w 大/a 张伟/nr 、/w 曹云金/nr 、/w 郎朗/nr 、/w 韩磊/nr 等/udeng 演员/nnt 悉数/d 登台/vi ，/w 表演/vn 了/ule 筹备/vn 已/d 久/a 的/ude1 节目/n 作品/n ，/w 他们/rr 敬业/vi 的/ude1 态度/n 和/cc 精彩/a 的/ude1 表演/vn ，/w 赢得/v 了/ule 现场/s 观众/n 的/ude1 阵阵/q 掌声/n 。/w 
马/n 年/qt 春晚/n 继续/v 秉承/v 着/uzhe “/w 开门/vi 办/v 春晚/n ”/w 的/ude1 创办/vn 宗旨/n ，/w 实现/v 了/ule 许多/mq 普通人/n 登上/v 春晚/n 舞台/n 的/ude1 梦想/n 。/w 在/p 2013/m 年度/n 《/w 直通/v 春晚/n 》/w 节目/n 中选/vi 拔出/vf 的/ude1 [四/m 强/a]/mq 歌手/nnt 华晨宇/nr 、/w 李琦/nr 、/w 汪小敏/nr 、/w 肖懿航/nr ，/w 以及/cc [新疆/ns 代表队/nis]/nt 、/w [青海/ns 代表队/nis]/nt 、/w [宁夏/ns 代表队/nis]/nt 、/w [广东/ns 代表队/nis]/nt 的/ude1 演员/nnt 们/k 都/d 参与/v 了/ule 本次/r 彩排/v ，/w 以/p 全新/b 的/ude1 方式/n 为/p 观众/n 带来/v 了/ule 精彩/a 新颖/a 的/ude1 表演/vn 。/w 
拓宽/v 创作/vn 思路/n 表达/v 百姓/n 心声/n 
马/n 年/qt 春晚/n 做出/v 的/ude1 一项/mq 有益/a 尝试/v 就是/v 对/p 文艺/n 形式/n 的/ude1 创新/vn 应用/vn 。/w 在/p 本届/r 春晚/n 中/f ，/w 对/p 社会/n 热点/n 现象/n 的/ude1 关注/vn 和/cc 表达/v 不再/d 仅仅/d 局限于/v 语言/n 类/q 节目/n ，/w 歌舞/n 也/d 成为/v 一种/mq 贴近/v 现实/n 、/w 反映/v [现实/n 生活/vn]/nz 的/ude1 有效/a 表达/v 手段/n 。/w 今年/t 首次/m 登上/v 春晚/n 舞台/n 的/ude1 都市/n 民谣歌手/nnd 郝云/nr ，/w 其/rz 演唱/v 的/ude1 歌曲/n 《/w 群发/v 的/ude1 我/rr 不/d 回/v 》/w 关注/v 的/ude1 正是/v 民众/n 在/p 节假日/t 期间/f 都会/n 碰到/v 的/ude1 “/w 小/a 烦恼/an ”/w —/w —/w [群发/v 短信/n]/nz 祝福/vn ，/w 郝云/nr 通过/p [自/p 弹/v 自唱/nz]/nz 的/ude1 方式/n 表达/v 了/ule 百姓/n 心声/n ，/w 呼吁/v 亲友/n 相处/vi 少/a 点/qt 群发/v 祝福/vn ，/w 多/a 些/q 真诚/a 问候/vn 。/w 此外/c ，/w 《/w 时间/n 都/d 去/vf 哪/ry 了/ule 》/w 、/w 《/w 奔向/v 》/w 等/udeng 歌曲/n 也/d 都/d 以/p 普通人/n 的/ude1 视角/n 关注/v 着/uzhe 生活/vn 中/f 的/ude1 变化/vn ，/w 作品/n 饱含/v 真情实感/n ，/w 内容/n 平实/a 真诚/a ，/w 很/d 接地气/nz 。/w 
持续/vd 调整/vn 提升/v 追求/vn 最佳/z 效果/n 
现在/t 距离/n 春晚/n 直播/v 仅有/nz [11/m 天/qt]/mq ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 全体/n 演职人员/nnd 抓紧/v 时间/n ，/w 认真/ad 查找/v 彩排/vn 中/f 出现/v 的/ude1 缺点/n 和/cc 不足/an ，/w 不断/d 打磨/v 、/w 修整/vn 、/w 提高/v 每个/r 细节/n ，/w 以/p 追求/v 完美/a 、/w 精益求精/vl 的/ude1 严谨/a 态度/n 迎接/v 余下/vn 的/ude1 [三/m 次/qv]/mq 带/v 机/ng 联/vg 排/v ，/w 力争/v 做到/v 以/p 最/d 完美/a 状态/n 迎接/v 除夕/t 直播/vn ，/w 为/p 全球/n 观众/n 奉/v 上/f 一道/d 高品质/nz 、/w 高/a 格调/n 、/w 高/a 水准/n 的/ude1 除夕年/t 夜/tg 大餐/n 。/w 
