日前/t ，/w 记者/nnt 从/p 建行/nis 石狮/ns 南洋/ns 支行/n 获悉/v ，/w 该行/r 组织/n 员工/n 走进/v 社区/n ，/w 针对/p [春节/t 期间/f]/nz 用/p 卡/n 安全/an 、/w [电子/n 银行/nis]/nz 转账/vn 汇款/n 等/udeng 金融/n 知识/n 展开/v 了/ule 别开生面/vl 的/ude1 宣传/vn 活动/vn 。/w 
据/p 建行/nis 石狮/ns 南洋/ns 支行/n 想法/n 负责人/nnt 介绍/v ，/w 该行/r 宣传/vn 活动/vn 的/ude1 地址/n 选择/v 在/p 南洋/ns 支行/n 附近/f 的/ude1 [富/vg 丰/ag 商城/nis]/nt 门口/s ，/w [富/vg 丰/ag 商城/nis]/nt 地处/v 鸳鸯池/nz 布料/n 市场/n 的/ude1 中心/nis 位置/n ，/w 聚集/v 了/ule 许多/mq 大大小小/z 的/ude1 辅料/n 布/n 业/ng 店面/n ，/w 是/vshi 南洋/ns 支行/n 日常/b 营业/vn 的/ude1 主要/b 服务/v 对象/n 之一/rz 。/w 在/p 这次/r 的/ude1 宣传/vn 活动/vn 中/f ，/w 该/rz 支行/n 员工/n 带/v 上/f 了/ule E/x 动/v 终端机/n 在/p [富/vg 丰/ag 商城/nis]/nt 门口/s 为/p 有/vyou 需要/v 的/ude1 群众/n 进行/vn 开/v 卡/n 和/cc 电子/n 签约/vi 业务/n 的/ude1 服务/vn ，/w 同时/c ，/w 利用/v 布料/n 市场/n 来来往往/v 的/ude1 车流量/n 宣传/vn 了/ule 公安/n 便民/v 龙卡/nrf 的/ude1 便利/an 和/cc 优势/n ，/w 让/v 更多/ad 的/ude1 [有/vyou 车/n 一/d 族/ng]/nz 了解/v 这项/r 业务/n 。/w 此外/c ，/w 该行/r 员工/n 还/d 带/v 上/f 了/ule 丰富/a 的/ude1 宣传/vn 材料/n ，/w 向/p 这/rzv 一片/mq 区/n 的/ude1 群众/n 宣传/v 金融/n 知识/n ，/w 如/v [春节/t 期间/f]/nz 怎样/ryv 转账/vn 汇款/n 更/d 优惠/vn 、/w 如何/ryv 安全/an 用/p 卡/n 、/w 谨防/v [金融/n 诈骗/vn]/nz 电话/n 等/udeng ，/w 通过/p 广泛/a 宣传/vn ，/w 提高/v 普通/a 大众/ntc 的/ude1 金融/n [安全/an 意识/n]/nz 。/w 
建行/nis 南洋/ns 支行/n 表示/v ，/w 经过/p 此次/rz 的/ude1 宣传/vn 活动/vn ，/w 一方面/c 该/rz 支行/n 员工/n 走入/vf 了/ule 群众/n 走进/v 了/ule 商城/nis ，/w 为/p 客户/n 提供/v 了/ule 便利/an ；/w 另一方面/c 加强/v 了/ule 金融/n 知识/n 的/ude1 普及/vn ，/w 积极/ad 营造/v 良好/a 的/ude1 [金融/n 环境/n]/nz ，/w 获得/v 社会/n 好评/n 。/w （/w 通讯员/nnt 林雪梅/nr ）/w 
