根据/p [厦门/ns 北站/nis]/nt 运输/vn 新/a 需求/n ，/w 通过/p [延伸/v 服务/vn]/nz 区域/n 、/w 增加/v [公交/b 线路/n]/nz 、/w 延长/v 服务/vn 时间/n 、/w 增/v 投/v 公交/b 运力/n 、/w 预备/vn 应急/vn 运力/n 等/udeng 方式/n ，/w 全方位/n 搭建/v BRT/x 、/w 常规/n 公交/b 、/w 北站/nis 快/a 线/n 、/w 出租车/n [四/m 位/q 一体/n]/nz 的/ude1 立体式/b 疏运/v 模式/n ，/w 将/d 进一步/d 提升/v [厦门/ns 北站/nis]/nt [公共/b 交通/n]/nz [服务/vn 水平/n]/nz 。/w 
公交/b 运力/n 将/d 大大/d 增加/v 
为了/p 应对/v [厦门/ns 北站/nis]/nt 日益/d 增加/v 的/ude1 客流/n ，/w 昨日/t ，/w [厦门/ns 公交/b 集团/nis]/ntc 增/v 投/v 运力/n ，/w 加密/vn 现有/v 常规/n [公交/b 线路/n]/nz 班次/n 。/w 原有/v 车辆/n [142/m 台/q]/mq ，/w 增加/v 至/p [163/m 台/q]/mq ，/w 日/b 计划/n 发车/vn 从/p 1445/m 班次/n 增加/v 至/p 1599/m 班次/n 。/w 
同时/c ，/w 延长/v 末班/nz 服务/v 时间/n ，/w BRT/x 快/a [1/m B/x]/mq 路/n [厦门/ns 北站/nis]/nt 末班/nz 发车/vn 时间/n 将/d 延长/v 至/p 23:15/m ，/w [950/m 路/n]/mq [厦门/ns 北站/nis]/nt 末班/nz 延至/v 23：20/m ，/w 方便/a [厦门/ns 北站/nis]/nt 最/d 晚/tg [三/m 个/q]/mq 班次/n ，/w D232022/x :/w 41/m 到/v 站/vi ，/w D330522/x :/w 42/m 到/v 站/vi ，/w D321722/x :/w 59/m 到/v 站/vi ，/w 到达/v 旅客/n 搭乘/v 公交/b 。/w 
此外/c ，/w [厦门/ns 公交/b 集团/nis]/ntc 还/d 将/d 配合/v [列车/n 时刻表/n]/nz ，/w 安排/v 班次/n 进行/vn 衔接/vi ，/w 特别/d 是/vshi 建立/v 与/cc [铁路/n 部门/n]/nz 列车/n 晚点/vi 联动/v [保障/vn 机制/n]/nz 。/w 
[值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 本/rz 周六/t 起/vf ，/w [13/m 条/q]/mq 常规/n [公交/b 线路/n]/nz 将/d 移至/vf [厦门/ns 北站/nis]/nt 东侧/f 新建/v 的/ude1 公交/b 临时/b 场站/n ，/w 南/b 广场/n 原有/v 的/ude1 BRT/x 和/cc 公交/b 混合/v 服务区/nz 全部/m 改为/v BRT/x 服务区/nz 。/w 
两路/nz “/w 北站/nis 快/a 线/n ”/w 正式/ad 开通/v 
为/p 便于/v 来往/vn 于/p [厦门/ns 北站/nis]/nt 和/cc 市区/s 的/ude1 旅客/n 出行/vi ，/w 在/p 现有/v 公交/b 、/w 出租/v 、/w BRT/x 等/udeng 交通/n 方式/n 的/ude1 基础上/nz ，/w 厦门/ns 特/ag 运/v 交通/n 国旅/j 昨天/t 正式/ad 开通/v [厦门/ns 北站/nis]/nt 至/p 岛内/s 的/ude1 接驳/v 专线/n （/w 简称/v “/w 北站/nis 快/a 线/n ”/w ）/w 。/w 
其中/rz ，/w [1/m 号/q]/mq 线/n 为/p [厦门/ns 北站/nis]/nt 到/v 梧村/ns 长途汽车站/n ，/w [2/m 号/q]/mq 线/n 为/p [厦门/ns 北站/nis]/nt 到/v 曾厝垵/nz （/w 经/p 轮渡/n 、/w 胡里山/nr ）/w 。/w 该/rz 线路/n 采用/v 豪华/a 旅游/vn 大巴/n 运营/vn ，/w [一/d 站/vi]/mq 直达/v ，/w 中途/d 不/d 上/f 客/ng ，/w 全程/n 运行时间/gi 约/d [50/m 分钟/qt]/mq 。/w 
试/v 运营/vn 期间/f ，/w [厦门/ns 北站/nis]/nt 从/p 9：00/m 至/p 20:00/m ，/w 每隔/d 一个/mq 小时/n 有/vyou 一/m 班车/n 发往/vf 梧村/ns 汽车站/n ；/w 梧村/ns 汽车站/n 从/p 9:00/m 至/p 18：00/m 每隔/d 一个/mq 小时/n 有/vyou 一/m 班车/n 发往/vf [厦门/ns 北站/nis]/nt ，/w 根据/p 客流/n 情况/n 调整/v 班次/n 和/cc 间隔/n ，/w 票价/n 每人/r [20/m 元/q]/mq 。/w 
此外/c ，/w 导报/n 记者/nnt 还/d 了解到/v ，/w 厦门/ns 公交/b 还/d 准备/v [50/m 台/q]/mq 应急/vn 运力/n ，/w 其中/rz [集/q 美/b 公司/nis]/nt [20/m 台/q]/mq ，/w 岛内/s [3/m 家/q]/mq 公司/nis 各/rz [10/m 台/q]/mq ，/w 加强/v 现场/s 值班/vn ；/w 同时/c ，/w 拟/v 增/v 投/v 的/ude1 公交车/nz [149/m 辆/q]/mq （/w BRT/x 车/n [37/m 辆/q]/mq ）/w ，/w 加密/vn 班次/n 及/cc 增/v 开往/vf 海沧/ns 、/w 同/p 安/ag 、/w 翔安/nz 方向/n 的/ude1 [公交/b 线路/n]/nz 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 孙春燕/nr //w 文/ng 吴晓平/nr //w 图/n ）/w 
