[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 出席/v 市/n [十四/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 的/ude1 代表/nnt 向/p 大会/n 报到/vi 。/w 各/rz 代表团/n 推选/v 了/ule 代表团/n 团长/nnt 、/w 副团长/nnt ，/w 审议/v 大会/n 议程/n 草案/n 和/cc [大会/n 主席团/nis]/nt 、/w 秘书长/nnt 名单/n 草案/n 等/udeng 文件/n 。/w (/w 文/ng //w 图/n [本报/rz 记者/nnt]/nz 陈镌娟/nr 黄嵘/nr )/w 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 市/n [十四/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 主席团/nis 举行/v 第一次/mq 会议/n 。/w 
主席团/nis 成员/nnt 王蒙徽/nr 、/w 郑道溪/nr 、/w 杜明聪/nr 、/w 何清秋/nr 、/w 陈昭扬/nr 、/w 杨金兴/nr 、/w 黄诗福/nr 、/w 陈紫萱/nr 、/w 胡家榕/nr 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 郑道溪/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w 
刘可清/nr 、/w 钟兴国/nr 等/udeng [大会/n 主席团/nis]/nt 其他/rzv 成员/nnt [出席/v 会议/n]/nz 。/w 
会议/n 通过/p 了/ule 大会/n 日程/n ，/w 推选/v 主席团/nis [常务/b 主席/nnt]/nnt ，/w 通过/p 大会/n 执行主席/nnt 分组/vn 名单/n ，/w 决定/v 大会/n [副/b 秘书长/nnt]/nnt 名单/n 及/cc 议案/n 表决/v 办法/n ，/w 决定/v 本次/r 会议/n 代表/nnt 提出/v 议案/n 的/ude1 [截止/vi 时间/n]/nz 为/p 1月22日15时/t 。/w 
会议/n 原则/n 通过/p 了/ule 《/w [厦门市/ns 人民/n 代表大会/n]/nt 关于/p 动员/v 全市/n 人民/n 为/p 全面/ad 实施/v 〈/w 美丽/a 厦门/ns 战略规划/gi 〉/w 而/cc 努力奋斗/v 的/ude1 决议/n （/w 草案/n ）/w 》/w ，/w 将/d 提请/v 大会/n 审议/v 。/w （/w 记者/nnt 陈镌娟/nr ）/w 
