在/p 酒驾/nz 这/rzv 件/q 事/n 上/f ，/w “/w 巾帼/b 不/d 让/v 须眉/n ”/w 可/v 不是/c 什么/ry 好事/n 。/w 在/p 近日/t 展开/v 的/ude1 春运/n 专项/b 整治/vn 中/f ，/w 厦门/ns 高速/b 交警/nnd 查获/v 了/ule 辖区/n 内/f 首例/n 女性/n 酒驾/nz 案件/n 。/w 
当天/t 上午/t ，/w 厦门/ns 高速/b [交警/nnd 一/d 大队/nis]/nto [三/m 中队/nis]/mq 在/p 厦门/ns 收费/vn 口/n 对/p 过往/vn 车辆/n 驾驶员/nnt 进行/vn 酒精/n 测试/vn 检查/vn ，/w 当/p 轿车/n 驾驶员/nnt 林/ng 某/rz 打开/v 车窗/n 时/ng ，/w 一股/mq 酒味/n 也/d 飘/v 了/ule 出来/vf 。/w 民警/nnt 要求/n 林/ng 某/rz 做/v 酒/nf 测/v ，/w 结果/n 显示/v 她/rr 血液/n 中/f 的/ude1 酒精/n 含量/n 为/p [35/m mg/x]/mq //w [100/m ml/x]/mq ，/w 属于/v 酒驾/nz 。/w 
看到/v 测试/vn 结果/n 后/f ，/w 林/ng 某/rz 才/d 向/p 民警/nnt 坦言/v ，/w 她/rr 前/f 一天/mq 晚上/t 和/cc 朋友/n 一起/s 吃饭/vi 喝酒/vi 至/p 凌晨/t ，/w 早上/t 抱着/v 侥幸/ad 的/ude1 心态/n 勉强/ad 开车/vi 上/f 路/n ，/w 没想到/nz 喝/vg “/w 隔夜/b 酒/nf ”/w 后/f 被/pbei 民警/nnt 抓/v 个/q 正/d 着/uzhe 。/w 依据/n 《/w [道路/n 交通/n 安全/an 法/n]/nz 》/w 规定/n ，/w 民警/nnt 对/p 林/ng 某/rz 罚款/vi [1000/m 元/q]/mq ，/w 暂扣/v 驾驶证/n 6个月/t 。/w （/w 通讯员/nnt 高华林/nr 宇恒/nr 记者/nnt 林雯/nr ）/w 
