几个月/mq 前/f ，/w 厦门/ns 要/v 建/v 自贸区/nz 的/ude1 消息/n 一经/d 报道/v ，/w 立即/d 成为/v 坊间/nz 最/d 热/a 话题/n ，/w “/w 闽商/nz 大腕/n 看好/v 厦门/ns 自贸区/nz ”/w 、/w “/w 自贸区/nz 凸显/v 厦门/ns 对/p 台/q 优势/n ”/w 、/w “/w 自贸区/nz 已/d 成立/vi 申报/v 工作组/nis ”/w …/w …/w 一/m 时间/n ，/w 自贸区/nz 的/ude1 种种/q 消息/n 甚嚣尘上/vl 。/w 
在/p 昨天/t 的/ude1 市/n 两会/n 政协/nis 分组/vn 讨论/v 上/f ，/w 厦门/ns 自贸区/nz 建设/vn 也/d 成为/v 政协/nis 委员/nnt 们/k 的/ude1 热/a 议/v 话题/n 之一/rz 。/w 
民盟/n [厦门/ns 市委/nis]/nto ：/w 以/p 两岸/n 电子商务/nnd 园区/n 为/p 切入点/n 
民盟/n [厦门/ns 市委/nis]/nto 认为/v ，/w 两岸/n 跨境/vn 电子商务/nnd 园区/n 是/vshi 厦门/ns 要/v 建立/vn 对/p 台/q [自由/a 贸易区/n]/nz 最为/d 合适/a 的/ude1 切入点/n 。/w 一方面/c ，/w 电子商务/nnd 园区/n 必须/d 解决/v 贸易/vn 、/w 通关/vn 、/w 物流/n 、/w 资金流/nz 等/udeng 瓶颈/n ，/w 这/rzv 与/cc 自贸区/nz 创建/v 的/ude1 [基本/a 条件/n]/nz 高度/d 契合/v 。/w 另一方面/c ，/w 目前/t [厦门/ns 两岸/n 贸易/vn 中心/nis]/nt 已/d 成/v 台湾/ns 商品/n 进入/v 大陆/ns 集散/v 枢纽/n ，/w 同时/c 也/d 将/d 成为/v 大陆/ns 商品/n 销往/vf 台湾/ns 的/ude1 重要/a 渠道/n 之一/rz 。/w 两岸/n 快速/d 客滚轮/nz 航运/n 正式/ad 开航/vi ，/w 基本/a 可实现/nz 与/cc 台湾/ns 西岸/s 各/rz 港口/n 之间/f [4/m 小时/n]/mq 通达/v ，/w 快捷/z 海运/vn 将/d 成/v 两岸/n 电商/nz 货物/n 最佳/z 物流/n 模式/n 。/w 
就此/d ，/w 民盟/n [厦门/ns 市委/nis]/nto 建议/n ，/w 首先/d 要/v 在/p [象/ng 屿/ng 保税区/n]/nz 一/m 、/w 二期/b ，/w [保税/vn 物流/n 园区/n]/nz ，/w 寨/ng 上/f 邮/ng 办/v 快件/n 监管/v 中心/nis ，/w 大嶝/nz 特殊/a 监管/v 场所/n 的/ude1 基础上/nz ，/w 新建/v 一个/mq 跨境/vn 电商/nz 综合性/n 服务/v 平台/n ，/w 设立/v 园区/n 融资/vn 、/w 贷款/n 贴息/n 、/w 招商/vn 等/udeng 财政/n 专项/b 扶持/v 资金/n 。/w 
市政协/n [港澳/n 小组/nis]/nt ：/w 允许/v 台/q 企/ng 给/p 自贸区/nz 提供/v 人民币/n 贷款/n 
[香港/ns 中/f 银/ng 集团/nis]/nt [发展/vn 规划/n 部/q 经济/n 研究处/nis]/nt 高级/a 经济/n 研究员/nnt 王春新/nr 则/d 认为/v ，/w 厦门/ns 的/ude1 自贸区/nz 建设/vn 必须/d 以/p 厦/b 台/q 合作/vn 为/p 重心/n ，/w 率先/d 放宽/v 厦/b 台/q [贸易/vn 自由/a]/nz 、/w 投资/vn 经营/vn 自由/a 、/w 资金/n 流动/vn 自由/a 和/cc 人员/n 进出/v 自由/a ，/w 允许/v 企业/n [进口/vn 货物/n]/nz 直接/ad 入/v 区/n ，/w 两周/mq 内/f 报关/vn ，/w 允许/v [台湾/ns 银行/nis]/ntcb 等/udeng 台/q 企/ng 向/p 区内/n 提供/v 人民币/n 贷款/n 。/w “/w 目前/t 厦门/ns 东渡/v 、/w 海沧/ns 保税区/n 、/w 大嶝/nz 对/p 台/q 小额/b [商品/n 交易/vn]/nz 、/w 火炬/n 翔安/nz 报税/vn 物流中心/nis 等/udeng [四/m 个/q]/mq 海关/nis [特殊/a 监管/vn 区域/n]/nz 太小/d ，/w 未来/t 应/v 争取/v 将/d 自贸区/nz 范围/n 扩/vg 至/p 全岛/nz 。/w ”/w 王春新/nr 说/v ，/w 在/p 金融/n 方面/n ，/w 可/v 在/p 区内/n 对/p 人民币/n [资本/n 项目/n 可兑换/nz]/nz 、/w [利率/n 市场化/vn]/nz 及/cc 人民币/n 跨境/vn 方面/n [先行/vi 先试/nz]/nz ，/w 扩大/v 与/cc 台湾/ns 的/ude1 人民币/n 跨/v 业务/n 合作/vn 试验/vn 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 陈思亲/nr //w 文/ng 吴晓平/nr //w 图/n ）/w 
