关注/v 漳浦/ns [留守/v 儿童/n]/nz 春节/t 特别/d 策划/vn ，/w 倾听/v [12/m 位/q]/mq [留守/v 儿童/n]/nz 讲述/v 他们/rr 的/ude1 新年/t 心愿/n ：/w [爸爸/n 妈妈/n]/nz 回家/vi 一起/s 过年/vi 吧/y 。/w 
[21/m 位/q]/mq [留守/v 儿童/n]/nz ，/w 漳浦/ns 赤湖镇/ns 西/f 潘/nz [小学/nis 校长/nnt]/nnt 庄自亮/nr ，/w 想/v 了/ule 许久/m ，/w 给/p 出/vf 这个/rz 数据/n 。/w 
他/rr 不/d 确定/v ，/w 有/vyou 没有/v 在/p 外/f 的/ude1 父母/n 回来/v 了/ule ，/w 是不是/v 又/d 有/vyou 家长/n 出外/vi 打工/vi 了/ule 。/w 而且/c ，/w [留守/v 儿童/n]/nz 的/ude1 流动性/n 大/a 。/w 
关注/v 漳浦/ns [留守/v 儿童/n]/nz ，/w 我们/rr 去/vf 了/ule 赤湖镇/ns 西潘村/ns [三/m 天/qt]/mq ，/w 见到/v 其中/rz [12/m 位/q]/mq [留守/v 儿童/n]/nz 。/w 
他们/rr ，/w 有的/rz 心里/s 早已/d 埋下/vf 落寞/a ，/w 不得不/d 再次/d 接受/v 爸妈/n 无法/v 回来/v 过年/vn 的/ude1 遗憾/a 。/w 
有的/rz ，/w 要/v 在/p 寒假/t 里/f 再/d 等/udeng 近/a 半个月/mq ，/w 盼/v 回/v 父母/n 。/w 有的/rz ，/w 还/d 没得/nz 个/q 准信/nz ，/w 春节/t 在/p 哪/ry 过/uguo 。/w 还有/v 的/ude1 ，/w 期末考/nz 一/m 结束/v ，/w 就/d 朝外/ns 地/ude2 的/ude1 爸妈/n 奔去/nz 了/ule 。/w 
孩子们/nz 的/ude1 愿望/n ，/w 几近/d 相同/a —/w —/w 想/v 爸妈/n 一直/d 在/p 身边/s ，/w 想/v 年夜饭/n 桌上/s ，/w 有/vyou 他们/rr 。/w 
本月/r 中旬/t 起/vf ，/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 闽南/ns 版/n 联合/v 新浪/ntc 厦门/ns 、/w 闽南网/nz 一起/s 走近/v [留守/v 儿童/n]/nz ，/w 推出/v “/w 爸妈/n ，/w 回家过年/v 吧/y ”/w 特别/d 策划/vn 。/w 到/v 偏远/a 的/ude1 [漳浦/ns 赤湖镇/ns 西/f 潘/nz 小学/nis]/nt 里/f ，/w 关注/v [26/m 名/q]/mq [留守/v 儿童/n]/nz 的/ude1 身心/n 状况/n ，/w 受到/v 了/ule 社会/n [各界/rz 人士/n]/nz 的/ude1 关注/vn 。/w 
