暖阳/nz 斜照/nz 下/f 的/ude1 泳池/n ，/w [小/a 朋友们/nz]/nz 在/p 训练/vn （/w 摄于/nz 漳州/ns 市区/s 洋/ag 老/a 洲/ng 游泳馆/n ）/w 
回乡/vi 过年/vi 的/ude1 亲们/nz ，/w 这/rzv [三/m 天/qt]/mq 有/vyou 冷气/n 入/v 漳/ng ，/w 气温/n 比较/d 低/a ，/w 记得/v 备件/n 厚外套/nz 哦/e 。/w 另外/c ，/w 有/vyou 种/q 花草/n 的/ude1 朋友/n ，/w 建议/n 夜间/n 别/d 把/pba 它们/rr 放在/v 室外/s ，/w 因为/c 今/tg 起/vf [三/m 天/qt]/mq ，/w 漳州/ns [部分/n 地区/n]/nz 有/vyou 霜/n 或/c 霜冻/n 。/w 
[昨天/t 下午/t]/nz [4/m 点/qt]/mq ，/w [漳州市/ns 气象台/nis]/nt 发布/v [霜冻/n 蓝色/n 预警/vn 信号/n]/nz 。/w 今/tg 起/vf [三/m 天/qt]/mq ，/w 气温/n 逐日/d 下降/vi ，/w 漳州/ns 西部/f 、/w 北部/f [最低/a 气温/n]/nz 可达/nz [1/m ℃/w]/mq ~/w [3/m ℃/w]/mq ，/w 有/vyou 霜/n 或/c 霜冻/n ，/w 高海拔/nz 山区/n 甚至/d 达/v -/w [2/m ℃/w]/mq ~/w [0/m ℃/w]/mq ，/w 有/vyou 结冰/vi 。/w 其余/rz 地区/n 最/d 低温/n 大约/d 为/p [4/m ℃/w]/mq ~/w [7/m ℃/w]/mq ，/w 局部/n 有/vyou 霜/n 或/c 霜冻/n 。/w [今/tg 明/ag 两天/mq]/nz ，/w 沿海/f 风力/n 比较/d 大/a ，/w 出海/vi 作业/vn 的/ude1 人员/n 需/v 加强/vn 防范/vn 。/w 
前/f 两天/mq 的/ude1 夜晚/n 已经/d 有些/rz 寒冷/a 了/ule 。/w 沿海/f 一带/n 的/ude1 低温/n 在/p [5/m ℃/w]/mq ~/w [8/m ℃/w]/mq 左右/f ，/w 中西部/f 低温/n 仅有/nz [3/m ℃/w]/mq ~/w [4/m ℃/w]/mq 。/w 但/c 因为/c 白天/t 阳光/n 比较/d 充足/a ，/w 受冷/nz 空气/n 的/ude1 影响/vn 小/a ，/w 所以/c 昨天/t ，/w 除了/p 东山/ns 和/cc 漳浦/ns 两地/n 风力/n 比较/d 大/a 之外/f ，/w 其余/rz 各地/rzs 高温/n 都/d 突破/v 了/ule [20/m ℃/w]/mq 。/w 
想/v 晒被子/nz 、/w 晒/v 衣物/n ，/w 或/c 出门/vi 逛街/vi 的/ude1 亲/ng ，/w 尽量/d 选择/v 早上/t [9/m 点/qt]/mq 到/v 下午/t [5/m 点/qt]/mq 间/f 出门/vi ，/w 充足/a 的/ude1 阳光/n 可以/v 驱散/vn 一些/mq 冷意/nz 。/w 晚上/t 气温/n 骤降/v 加上/v 风/n 大/a ，/w 会/v 带给/v 人/n 不适感/n 。/w 若是/c 要/v 出门/vn ，/w 建议/n 带/v 上/f 围巾/n 手套/n 等/udeng 保暖/a 装备/n 。/w （/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 记者/nnt 郑娟娟/nr 戴江海/nr 通讯员/nnt 洪晓湘/nr 文/ng //w 图/n ）/w 
