的哥/n 任/v 先生/n 称/v ，/w 他/rr 的/ude1 脸/n 和/cc 胸/ng 被/pbei 黑/a 的/ude1 司机/nnt 打/v 
上月/t 13日/t ，/w [福州/ns 公交/b 集团/nis]/ntc 出租车/n 公司/nis (/w 下/f 称/v “/w 公交/b 出租车/n ”/w )/w 在/p 马尾/ns 投放/v 了/ule 首批/n [30/m 辆/q]/mq 出租车/n 。/w 但/c 刚/d 过/uguo 一个/mq 月/n ，/w 昨日/t ，/w 公交/b 出租车/n [马尾/ns 车队/nis]/nt 的/ude1 任/v 师傅/nnt 称/v ，/w 前天/n 晚上/t [9/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 他/rr 在/p 马尾/ns 罗星塔/nr 附近/f 遭到/v 多/a 人/n 拦截/v 、/w 掌掴/nz 。/w 任/v 师傅/nnt 和/cc 该/rz 车队/nis 多/a 名/q 的哥/n 认为/v ，/w 这些/rz 人/n 是/vshi 当地/s 的/ude1 黑/a 的/ude1 司机/nnt ，/w 对/p 的士/n 进入/v 马尾/ns 抢/v 了/ule 他们/rr 生意/n 心怀/v 不满/an 。/w 目前/t ，/w 当地/s 警方/n 、/w 运管/n 部门/n 已经/d 介入/v 。/w 
