原/b 标题/n ：/w “/w 准妈妈/nz ”/w 杨幂/nr ：/w 刘恺威/nr 开心/a 得/ude3 想/v 跳河/v 
杨幂/nr 、/w 刘恺威/nr 和/cc 双方/n 父母/n 合影/vi 。/w 
1月19日/t ，/w 刚刚/d 完婚/v 的/ude1 杨幂/nr 终于/d 对外/vn 承认/v “/w 怀孕/vi ”/w ，/w 将/d 于/p 马/n 年/qt 迎来/v 自己/rr 的/ude1 小宝宝/n 。/w 记者/nnt 从/p 相关/vn 人士/n 处/n 获悉/v ，/w 准妈妈/nz 杨幂/nr 的/ude1 婚后/t 首/q 秀/ag 已经/d 锁定/v [东方/s 卫视/n]/nz 春晚/n 。/w 和/cc 杨幂/nr 一起/s 加盟/v 的/ude1 还有/v 正在/d 紧张/a 拍摄/v 中/f 的/ude1 《/w 小/a 时代/n 3/m 》/w 的/ude1 主创/vn ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi “/w 小/a 时代/n ”/w 家族/n 首次/m 全员/n 集结/v 亮相/vn 。/w [东方/s 卫视/n]/nz 春晚/n 将/d 于/p 大年初一/t （/w 1月31日/t ）/w 19时30分/t 播出/v 。/w 
片/q 场/qv 录制/v [10/m 小时/n]/mq 
献/v 唱/v 《/w [恭喜/v 恭喜/v]/nz 》/w 
这次/r 《/w 小/a 时代/n 3/m 》/w 也/d 对外/vn 首次/m 开放/v 片/q 场/qv ，/w 整个/b 录制/v 时间/n 长达/v [10/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 且/c 做到/v 不/d 曝光/vi 电影/n 场景/n 。/w 因为/c 怀孕/vi 已/d 3个月/t ，/w 杨幂/nr 在/p 片/q 场/qv 已/d 是/vshi 小心翼翼/dl ，/w 不仅/c 一直/d 穿/v 平底/b 雪地靴/nz ，/w 还/d 一直/d 两/m 手拿/v 暖宝宝/nz 放在/v 腹部/n 取暖/vi 。/w 节目组/n 也/d 尽/vi 最大/gm 可能/v 照顾/vn 这位/r 新/a 晋/b “/w 准妈妈/nz ”/w ，/w 关于/p 杨幂/nr 的/ude1 录制/vn 部分/n 几乎/d 一遍/mq 就/d 过/uguo ，/w 尽量/d 缩短/v 工作/vn 时间/n ，/w 而且/c 取景/vi 正好/z 可以/v 让/v 杨幂/nr 坐着/vi 唱/v ，/w 拍摄/v 半身/n ，/w 杨幂/nr 也/d 不必/d 换/v 高跟鞋/n 。/w 
