宗峰岩/nr 饰演/v 慕容复/nz 
宗峰岩/nr 饰演/v 慕容复/nz 
由/p 钟汉良/nr 、/w 宗峰岩/nr 、/w 金起范/nr 、/w 张檬/nr 等/udeng 实力派/n 演员/nnt 共同/d 演绎/v 的/ude1 新版/b 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 正在/d [湖南/ns 卫视/n]/nz 热/a 播/v ，/w 该剧/r 开播/v 便/d 很快/d 引起/v 了/ule 网友/n 的/ude1 热烈/a 关注/v ，/w 剧中/n 几位/n 主演/v 纷纷/d 在/p 网络/n 上/f 与/cc 观众/n 互动/vn ，/w 一/m 时间/n 成为/v 该剧/r 的/ude1 精彩/a 亮点/n 。/w 而/cc 饰演/v 慕容复/nz 的/ude1 宗峰岩/nr 更是/d 以/p “/w 表哥/n 的/ude1 峰/ng 岩/ng 疯语/nz ”/w 和/cc 网友/n 、/w 观众/n 共同/d 讨论/v 新版/b 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w ，/w 并且/c 笑/v 称/vn 自己/rr 以后/f 真的/d 不想/v 再演/nz 坏人/n 了/ule 。/w 
宗峰岩/nr 剧中/n 获/v 肯定/vn “/w 峰/ng 岩/ng 疯语/nz ”/w 和/cc 网友/n 互动/vn 
随着/p 新版/b 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 荧屏/n 热/a 播/v ，/w 宗峰岩/nr 饰演/v 的/ude1 表哥/n 慕容复/nz 也/d 受到/v 了/ule 观众/n 的/ude1 一致/a 肯定/v ：/w “/w 宗峰岩/nr 演技/n 十分/d 给/p 力/n ，/w 应该/v 是/vshi 最/d 棒/ng 的/ude1 [一/d 版/n]/mq 慕容复/nz 了/ule ”/w 、/w “/w 虽然/c 造型/n 真的/d 很/d 像/v 东方/s 不败/v ，/w 但是/c 宗峰岩/nr 的/ude1 演技/n 没/d 的/ude1 说/v !/w ”/w 
不仅/c 观众/n 、/w 网友/n 在/p 网络/n 上/f 积极/ad 热/a 议/v ，/w 宗峰岩/nr 也/d 以/p “/w 表哥/n 的/ude1 峰/ng 岩/ng 疯语/nz ”/w 为/p 话题/n 积极/ad 回应/v 观众/n ，/w 为/p 大家/rr 解读/v 他/rr 心中/s 的/ude1 慕容复/nz ：/w “/w 东方/s 不败/v 也罢/y ，/w 东厂/nz 厂/n 公/ng 也罢/y ，/w 表哥/n 依旧/z 只是/d 慕容复/nz ，/w 有着/v 悲凉/a 的/ude1 命运/n ，/w 背着/v 光复/v 大业/n 的/ude1 使命/n ，/w 有着/v 深爱/v 着/uzhe 自己/rr 的/ude1 [神仙/nnd 姐姐/n]/nz ，/w 我/rr 是/vshi 宗峰岩/nr ，/w 我/rr 为/p 慕容复/nz 代言/v 。/w ”/w 而/cc 脱离/v 开/v 剧情/n 之外/f 的/ude1 宗峰岩/nr 也/d 感慨/v ：/w “/w 你/rr 是不是/v 也/d 会/v 有一个/mq 时刻/n ，/w 想/v 短暂/a 逃离/v 江湖/n 的/ude1 [爱恨/nz 情仇/n]/nz ，/w 停留/vi 在/p 一个/mq 远离/v 喧嚣/vn 的/ude1 寂静/a 城市/n ，/w 不/d 为/p 别的/rzv ，/w 只/d 为/p 寻找/v 属于/v 我/rr 的/ude1 专属/b 王国/n ，/w 这里/rzs 没有/v 江湖/n ，/w 也/d 没有/v [国/n 仇家/n 恨/v]/nz ，/w 有的/rz 只是/d 不忘/v 初心/nz 的/ude1 自己/rr 。/w 到底/d 是/vshi 我们/rr 改变/v 了/ule [这个/rz 世界/n]/nz ，/w 还是/c [这个/rz 世界/n]/nz 改变/v 了/ule 我们/rr …/w …/w ”/w 
演绎/v 慕容复/nz 最/d 纠结/vi 宗峰岩/nr 坦言/v ：/w 不想/v 演/v 坏人/n 了/ule 
新版/b 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 开播/v 之后/f ，/w 宗峰岩/nr 精心/ad 诠释/v 的/ude1 慕容复/nz 一角/n 赢得/v 了/ule 观众/n 好评/n ，/w 但/c 他/rr 自己/rr 却/d 表示/v 这一次/mq 的/ude1 表演/vn 绝对/d 是/vshi 压力/n 最大/gm 的/ude1 ，/w “/w 慕容复/nz 是/vshi 我/rr 拍摄/v 以来/f 最/d 纠结/vi 的/ude1 一个/mq 人物/n ，/w 他/rr 自卑/a 、/w 自大/a 、/w 孤独/a 、/w 执拗/a ，/w [很多/m 面/nf]/mq 的/ude1 性格/n 交织/v 在/p 一起/s ，/w 希望/v 我/rr 的/ude1 演绎/vn 会/v 给/p 观众/n 带来/v 不/d 一样/uyy 的/ude1 感觉/n 。/w ”/w 
从/p 外界/n 的/ude1 反响/n 来看/u ，/w 大多数/m 观众/n 都/d 表示/v 宗峰岩/nr 饰演/v 的/ude1 慕容复/nz 更加/d 立体/b 、/w 个性/n ，/w 不再/d 是/vshi 刻板/a 的/ude1 反派/n “/w 表哥/n ”/w ，/w 是/vshi 剧中/n 的/ude1 一大/n 亮点/n 。/w 但是/c 接连/d 饰演/v 了/ule 一些/mq 经典/n [反派/n 角色/n]/nz 的/ude1 宗峰岩/nr 显然/ad 不想/v 再演/nz 坏人/n 了/ule ，/w “/w 很多/m 剧本/n 发来/v 邀请/vn 基本/a 都/d 是/vshi 反派/n ，/w 我/rr 要/v 疯/vi 了/ule …/w …/w 我/rr 真的/d 这/rzv 辈子/qt 只能/v 演/v 坏人/n 么/y ?/w 而且/c 照/v 了/ule 镜子/n ，/w 越/d 演/v 坏人/n 就/d 长得/v 越/d 像/v 坏人/n ，/w 我/rr 要/v [精神/n 分裂/vi]/nz 了/ule !/w ”/w 宗峰岩/nr 的/ude1 吐槽/nz 也/d 引起/v 了/ule 网友/n 的/ude1 调侃/vn ，/w 甚至/d 有/vyou 观众/n 表示/v “/w 演/v 反派/n 太/d 经典/n ，/w 就/d 只能/v 一直/d 演/v 反派/n 咯/y ，/w 谁/ry 让/v 大家/rr 这么/rz 喜欢/vi 看/v 你/rr 演/v 坏人/n 呢/y !/w ”/w 
