邓紫棋/nr 
2014年1月21日/t 香港/ns 前晚/nz 于/p 劲歌/nz 颁奖/vn 礼/n 夺/v 歌曲/n 奖/n 的/ude1 邓紫棋/nr （/w G/x ./w E/x ./w M/x ./w ）/w ，/w 自/p 参加/v 内地/n 歌唱/vi 节目/n 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 后/f 身价/n [几/d 级/q]/mq 跳/vi ，/w 传/v 有/vyou 多个/mq 活动/vn 以/p 五百万/m 人民币/n （/w 约/d 港币/n 六百万/m ）/w 邀/v 她/rr 做/v 商/vg 演/v 及/cc 任/v 代言/v ，/w 邓紫棋/nr 对此/d 笑着/vi 表示/v ：/w “/w 这场/r 比赛/vn 还/d 在/p 进行/vn 中/f ，/w 所以/c 未知/v 商/vg 演/v 多少/ry 钱/n ，/w 哎呀/e ！/w 不要/d 讲/v 钱/n 啦/y ！/w ”/w 
另外/c ，/w 邓紫棋/nr 的/ude1 绯闻/n 男友/n 台湾/ns 歌手/nnt 林宥嘉/nr 于/p 四月/t 再/d 在/p 红馆/nz 做/v 巡回/vn 演唱会/n 首站/n ，/w 名为/v “/w 口/n 的/ude1 形状/n ”/w ，/w 代表/nnt 演唱会/n 像/v 一个/mq 过去/vf 的/ude1 出口/vn 和/cc 未来/t 的/ude1 入口/n 衔接点/nz 。/w 
