吴尊/nr (/w 资料/n 图/n )/w 
据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 吴尊/nr 带领/v 粉丝/nf 及/cc 小朋友/n 畅游/v 乐园/n ，/w 摇身一变/vl 成/v 大/a 小孩/n ，/w 玩/v 尽/vi 各式各样/bl 游戏/n ，/w 既/c 自创/v 猜拳/vi 招式/n ，/w 又/d 向/p 米妮/nr 主动/ad 索/vg 吻/v ，/w 见到/v 可爱/a 小/a 粉丝/nf 时/ng 忍不住/v 送/v 吻/v ，/w 更/d 向/p 粉丝/nf 自爆/nz 有意/d 再/d 追/v 生小孩/nz ！/w 
台湾/ns 人气/n 偶像/n 吴尊/nr 日/b 前来/vi 港/n ，/w 借/v 其/rz 官网/n 成立/vi [三/m 周年/q]/mq ，/w 带同/nz 粉丝/nf 及/cc 智/ng 匡/vg 会/v 的/ude1 小朋友/n 到/v [迪士尼/nrf 乐园/n]/nz 玩/v 了/ule 一/m 整天/d ，/w 童心未泯/vl 的/ude1 吴尊/nr 似/vg 足/a 大/a 小孩/n ，/w 以/p 自创/v 猜拳/vi 招式/n ，/w 将/d 米奇/nrf 、/w 唐老鸭/n 等/udeng 放入/v 其中/rz ，/w 跟/p 粉丝/nf 作/v 赛/vn ，/w 之后/f 又/d 指手画脚/n 竞猜/vn 马/n 年/qt 成语/n ，/w 玩/v 尽/vi [游乐/vn 设施/n]/nz ，/w 大/a 叫/vi 兴奋/a 刺激/v 。/w 
吴尊/nr 见到/v 穿/v 上/f 贺岁/vn 装/v 的/ude1 [米奇/nrf 和/cc 米妮/nr]/nz 后/f 竟/d 化身/n 小/a 粉丝/nf ，/w 主动/ad 向/p 米妮/nr 索/vg 吻/v ，/w 非常/d 搞笑/vi ！/w 及/cc 后/f 吴尊/nr 跟/p 粉丝/nf 进行/vn “/w 写/v 春联/n 大赛/vn ”/w ，/w 他/rr 帅气/a 地/ude2 挥毫/vi 写下/v “/w 福/n ”/w 字/n ，/w 并/cc 笑/v 说/v ：/w “/w 平时/t 看见/v 人家/n 写/v 春联/n 好像/v 很/d 简单/a ，/w 没想到/nz 第一次/mq 拿/v 毛笔/n ，/w 自己/rr 写/v 了/ule 什么/ry 都/d 看/v 不懂/v ！/w ”/w 
大方/a 分享/v 养子/n 点滴/n 
吴尊/nr 为/p 答谢/v 来自/v [两岸/n 三/m 地/ude2]/nz 、/w 、/w 日/b 、/w 韩/b 、/w 新加坡/nsf 等/udeng 地/ude2 的/ude1 粉丝/nf ，/w 对/p 粉丝/nf [有/vyou 问必答/nz]/nz ，/w 刚/d 成为/v [第二/m 任/v]/mq 爸爸/n 的/ude1 吴尊/nr 被/pbei 问/v 到/v 会/v 否/vg 考虑/v 多/a 添/v 个/q 宝宝/n 时/ng ，/w 他/rr [满心/d 欢喜/v]/nz 地/ude2 说/v ：/w “/w 其实/d 对/p 我/rr 来说/uls 两个/mq 小孩/n 刚刚好/nz ，/w 但/c [三/m 个/q]/mq 也/d 不错/a ，/w 说不定/vl 过/uguo 几年/mq 后/f 会/v 想/v 再/d 追/v 多/a 一个/mq 。/w ”/w 吴尊/nr 更/d 在/p 活动/vn 上/f 大方/a 分享/v [生活/vn 点滴/n]/nz ，/w 透露/v 自/p 当/p 爸爸/n 后/f 少/a 了/ule [休息/v 时间/n]/nz ，/w 因为/c 宝宝/n 永远/d 有/vyou 用不完/v 的/ude1 精力/n ，/w 就算/d 每天/r 回家/vi 已经/d 很累/nz ，/w 但/c 只要/c 看着/v 宝宝/n 们/k 开心/a ，/w 就/d 感到/v 满足/vn ，/w 最后/f 粉丝/nf 们/k 逐一/d 上台/vi 跟/p 吴尊/nr 击掌/vi ，/w 当/p 他/rr 看见/v [4/m 岁/qt]/mq 的/ude1 可爱/a 小小/z 粉丝/nf 时/ng ，/w 父爱/n 氾/nz 滥/a 的/ude1 他/rr 忍不住/v 即/v 场/qv 跟/p 小/a 粉丝/nf 亲嘴/nz ，/w 令/v 台下/s 尖叫/vi 连连/d 。/w 
