昨日/t ，/w 市/n 领导/n 与/cc 出席/v 市政协/n [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 的/ude1 港澳台侨/n 委员/nnt 和/cc 特邀/v 人士/n 座谈/vn ，/w 共叙/nz 桑梓/n 乡情/n ，/w 共商/v 全面/ad 深化改革/v 、/w 建设/vn 美丽/a 厦门/ns 大计/n 。/w 
省委/nis 常委/nnt 、/w 市委/nis 书记/nnt 王蒙徽/nr 在/p 会上/n 讲话/n 。/w 市长/nnt 刘可清/nr 、/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 郑道溪/nr 出席/v 。/w 市政协/n 主席/nnt 陈修茂/nr 主持/v 。/w 
委员/nnt 们/k 怀着/v 对/p 厦门/ns 的/ude1 [深厚/a 感情/n]/nz ，/w 就/d 开展/v 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v 、/w 推进/vi 自贸区/nz 建设/vn 、/w 深化/v 对/p 台/q 交流/vn 合作/vn 、/w 改善/v [城市/n 交通/n]/nz 等/udeng 话题/n ，/w 踊跃/ad 发言/vi ，/w 建言/nz 献策/vi 。/w 
在/p 认真/ad 听取/v 委员/nnt 们/k 的/ude1 发言/vn 后/f ，/w 王蒙徽/nr 说/v ，/w 大家/rr 的/ude1 [意见/n 建议/n]/nz 很/d 诚恳/a 、/w 很/d 中肯/a ，/w 将/d 有力/a 地/ude2 促进/v 我们/rr 做好/v 工作/vn 。/w 王蒙徽/nr 简要/ad 介绍/v 去年/t [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 情况/n 和/cc 今年/t 的/ude1 工作/vn 思路/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 成绩/n 的/ude1 取得/v ，/w 离不开/v [港澳台/n 同胞/n]/nz 、/w 海外/s [华人/n 华侨/n]/nz 的/ude1 关心/vn 和/cc 支持/v ，/w 凝聚/v 着/uzhe 港澳台侨/n [各界/rz 人士/n]/nz 的/ude1 智慧/n 和/cc 汗水/n 。/w 当前/t ，/w 厦门/ns 正处于/v 转型/vn 发展/vn 的/ude1 关键/n 阶段/n 。/w 我市/r 围绕/v 贯彻/vn 落实/v 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq “/w 五位一体/n ”/w [总体/n 布局/n]/nz 和/cc 习近平/nr 总书记/nnt 对/p 厦门/ns 发展/vn 的/ude1 一系列/b 重要/a [指示/n 精神/n]/nz ，/w 在/p 集中/v 全市/n 智慧/n 、/w 深入/ad 调研/vn 的/ude1 基础上/nz ，/w 制定/v 了/ule 美丽/a 厦门/ns 战略规划/gi ，/w 明确/a 了/ule 今后/t 一个/mq 时期/n 推进/vi [科学/n 发展/vn]/nz 、/w 转型/vn 升级/vi 的/ude1 路线图/n 。/w 今年/t ，/w 我市/r 将/d 加快/v 推进/vn 地铁/n 、/w 翔安/nz 机场/nis 、/w 港口/n 等/udeng 一批/mq 重大/a [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz ，/w 提升/v [城市/n 承载力/n]/nz 和/cc 宜居/nz 度/qv ；/w 加快/v 整合/vn [产业/n 园区/n]/nz ，/w 构建/v 现代/ntc 产业/n 支撑/v 体系/n ，/w 实现/v 集/q 约/d 节约/v 发展/vn ；/w 当/p 好/a 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 排头兵/n ，/w 加快/v 释放/vn 改革/vn 的/ude1 [制度/n 红利/n]/nz ；/w 持续/vd 深化/v 对/p 台/q 交流/vn 合作/vn ，/w 紧密/ad 对接/vi 港澳/n 、/w 珠三角/nz 地区/n ，/w 全面/ad 扩大/v 对外开放/vl 。/w 这/rzv 将/d 为/p 广大/b [港澳台/n 同胞/n]/nz 、/w 海外/s [华人/n 华侨/n]/nz 来/vf 厦门/ns 投资/vn 兴业/v 提供/v 难得/a 的/ude1 机遇/n 。/w 
市/n 领导/n 钟兴国/nr 、/w 黄菱/nr 、/w 臧杰斌/nr 、/w 康涛/nr 等/udeng 参加/v 座谈/vn 。/w （/w 记者/nnt 蓝碧霞/nr ）/w 
