台湾/ns 一些/mq 财经/n 学者/nnt 近日/t 应/v [对外/vn 经贸/b 大学/nis 金融/n 学院/nis]/nt 邀请/v 到/v 大陆/ns 交流/vn 参访/v ，/w 国台办/j 发言人/nnt 马晓光/nr 昨天/t (/w 20日/t )/w 表示/v ，/w 这/rzv 是/vshi 一次/mq 两岸/n 民间/n 交流/vn 活动/vn 。/w 他/rr 强调/v ，/w 对于/p 赞成/v [两岸/n 关系/n]/nz 和平/n 发展/vn 的/ude1 相关/vn 人士/n ，/w 大陆/ns 方面/n 都/d 愿意/v 和/cc 他们/rr 接触/v 。/w 
台湾/ns “/w 小/a 英/b [教育/vn 基金会/nis]/nis ”/w 执行/v 长/a 林/ng 全/a 日前/t 率/v 团/n [访问/vn 大陆/ns]/nz ，/w 该/rz 基金会/nis 董事长/nnt 蔡英文/nr 20日/t 陪同/v 林/ng 全/a 举行/v 记者会/n ，/w 说明/v 有关/vn 情况/n 。/w 林/ng 全/a 一行/n 还包括/nz 邱太三/nr 、/w 萧美琴/nr 、/w 蔡其昌/nr 等/udeng 人/n 。/w 
1月15日/t 至/p 19日/t ，/w 林/ng 全/a 应邀/vi 率/v 团/n 赴/v 北京/ns 、/w 天津/ns 展开/v 财经/n 政策/n 交流/vn ，/w 拜访/v 了/ule [对外/vn 经济/n 贸易/vn 大学/nis 金融/n 学院/nis]/nt 、/w [国家/n 发改委/nis 宏观/n 经济/n 研究院/nis]/nt 、/w [商务部/nis 国际/n 贸易/vn 经济/n 合作/vn 研究院/nis]/nt 、/w 中国银行/ntcb [国际/n 金融/n 研究所/nis]/nt 、/w [国家/n 统计局/nis 数据/n 管理/vn 中心/nis]/nt 、/w [北京/ns 中关村/ns 展示/v 中心/nis]/nt 、/w [联想/vi 集团/nis]/ntc 、/w [百度/ntc 公司/nis]/ntc ，/w 参访/v 天津/ns 新区/n 等/udeng 。/w 
