[中国/ns 足协/nis]/nt [会员/nnt 大会/n]/nz 今/tg 召开/v 蔡振华/nr 将/d 成/v 新/a 掌门/nnt 
今日/t 上午/t ，/w 为期/vi 两天/mq 的/ude1 [第/m 十届/mq]/mq 足/a 代/q 会/v 将/d 在/p 香河/ns 基地/nis 进行/vn 。/w 该/rz 会议/n 将/d 选出/v 一名/mq 足协/nis 主席/nnt ，/w [八/m 个/q]/mq 副主席/nnt 。/w 从/p 现在/t 情况/n 来看/u ，/w 分管/v 足球/n 工作/vn 的/ude1 [国家/n 体育/n 总局/nis]/nto 副局长/nnt 蔡振华/nr 当选/v 足协/nis 主席/nnt 已/d 是/vshi 板上钉钉/vl 。/w 
本次/r 会议/n 与/cc 会/v 人员/n 包括/v [中国/ns 足协/nis 执委会/nis]/nt 成员/nnt 、/w [47/m 个/q]/mq 省区/n 市/n 及/cc 行业/n 足球协会/nis 负责人/nnt 、/w 足球/n [职业/n 联赛/n]/nz 理事会/nis 执委会/nis 成员/nnt 、/w 16/m 家中/s 超/v 俱乐部/nis 和/cc 16/m 家中/s 甲/n 俱乐部/nis 代表/nnt 、/w [中国/ns 足球/n 学校/nis]/nt 、/w 中国/ns [大学生/nnt 体育/n]/nz 联合会/nis 和/cc 中学生/nnd 足协/nis 等/udeng 单位/n 的/ude1 代表/nnt 及/cc 特邀/v 人士/n 。/w 此外/c ，/w 总局/nis 及/cc 相关/vn 司局/nz [负责/v 同志/n]/nz 也/d 将/d 到/v 会/v 指导工作/v 。/w 
部分/n 与/cc 会/v 人士/n 昨日/t 中午/t 就/d 已/d 抵达/v 香河/ns 基地/nis ，/w 并且/c 在/p [昨日/t 下午/t]/nz 举行/v 了/ule [中国/ns 足协/nis]/nt [第九/m 届/q]/mq 执委会/nis 会议/n ，/w 并/cc 对接/vi 下来/vf 两天/mq 的/ude1 足/a 代/q 会/v 进行/vn 了/ule 前期/f 准备/v 。/w [81/m 岁/qt]/mq 高龄/n 的/ude1 足坛/n 元老/n 年维泗/nr 也/d 乘坐/v 足协/nis 的/ude1 大巴/n 车/n 抵达/v 香河/ns ，/w 他/rr 将/d 被/pbei 聘为/v [中国/ns 足协/nis]/nt 的/ude1 顾问/nnt 。/w 
今日/t 上午/t 会议/n 一个/mq 重要/a 议题/n 是/vshi 选举/v 出/vf 足协/nis 主席/nnt 和/cc [八/m 个/q]/mq 副主席/nnt 。/w 从/p 目前/t 来看/u ，/w 蔡振华/nr 当选/v 足协/nis 主席/nnt 已/d 没有/v 太多/ad 悬念/n 。/w 另外/c [八/m 个/q]/mq 足协/nis 副主席/nnt 人选/n 也/d 基本/a 确定/v ，/w 分别/d 是/vshi 张剑/nr 、/w 魏吉祥/nr 、/w 于洪臣/nr 、/w 林晓华/nr 、/w 张吉龙/nr 、/w 容志行/nz 和/cc 公安部/nto 、/w 教育部/nt 相关/vn 负责人/nnt 各/rz 一人/mq 。/w 至此/d ，/w [中国/ns 足协/nis]/nt 的/ude1 管理层/n 也/d 将/d 进入/v 新的/a 工作/vn 秩序/n 。/w 
