据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 从/p 医界/nz 跨入/v 政坛/n 的/ude1 台大/nz 医师/nnt 柯文哲/nr 20日/t 首/q 度/qv 对/p 台北/ns 市政/n 划出/v 清楚/a 轮廓/n 。/w 他/rr 强调/v ，/w 要/v 扮演/v 推动/vn 台湾/ns 向上/vi 提升/v 的/ude1 领头羊/n ，/w 这/rzv [一/d 仗/n]/mq 他/rr 不见得/d 能/v 赢/vn ，/w 但/c 期/qv 许/v 自己/rr 是/vshi [21/m 世纪/n]/mq 唐吉轲德/nrf ；/w 个性/n 一向/d “/w 有/vyou 问题/n 就/d 砍/v ”/w 的/ude1 他/rr ，/w 若/c 当/p 上市/vn 长/a ，/w 将/d 会/v 比/p 酷吏/n 更/d 可怕/a 。/w 
“/w 参选/v 台北/ns 市长/nnt ，/w 我/rr 的/ude1 目标/n 是/vshi 不管/c 输赢/n ，/w 要/v 让/v 台湾/ns 社会/n 及/cc 选举/v 文化/n 从此/d 改变/v ！/w ”/w 柯文哲/nr 说/v 。/w 
对于/p 如何/ryv 让/v 市政/n 公开/ad 透明/a ，/w 柯文哲/nr 表示/v 会/v 把/pba 数据/n 上网/v ，/w 让/v 当局/n 接受/v 全民/n 监督/vn ，/w 避免/v 暗盘/nz 造成/v 不公/a 不/d 义/ng 。/w 
至于/p 政治/n 素/ag 人/n 如何/ryv 改变/v 公务/n 体系/n ，/w 他/rr 直言/vi ，/w “/w 我/rr 的/ude1 个性/n 就是/v 这样/rzv ，/w 有/vyou 问题/n 就/d 砍/v ，/w 叶克膜/nz 就是/v 这样/rzv 才/d 成功/a 。/w ”/w 这/rzv 是否/v 代表/nnt 从/p 良医/nnd 变/v 酷吏/n ？/w 他/rr 严肃/a 地/ude2 说/v ，/w 可能/v 比/p 酷吏/n 还/d 可怕/a 。/w 
一生/n 顺遂/a 的/ude1 柯文哲/nr [45/m 岁/qt]/mq 开始/v 对/p 人生/n 迷惘/an ，/w 但/c 过/uguo 了/ule [50/m 岁/qt]/mq 却/d 豁然开朗/vl 。/w 长/a 年/qt 看见/v [台大/nz 医院/nis]/nt 的/ude1 傲慢/a ，/w 外/f 县市/n 病人/n 大老远/nz 来/vf ，/w 凌晨/t [4/m 点/qt]/mq 挤着/v 排队/vn 挂号/vi 。/w “/w 但/c 这样/rzv 对/p 吗/y ？/w ”/w 他/rr 反省/v ，/w 台大/nz 的/ude1 责任/n 应/v 在/p 教学/vn ，/w 发挥/v 影响力/n 把/pba 全/a 台/q 医疗/n 水平/n 往/p 上/f 拉/v ；/w 同样/d 道理/n ，/w 台北市/ns 之/uzhi 于/p 台湾/ns ，/w 当然/d 也/d 应/v 如此/rzv 。/w 
柯文哲/nr 说/v ，/w 作为/p 一个/mq 医生/nnt ，/w 当/p 听见/v 台北/ns 市民/n 平均寿命/gp 比/p 台东县/ns 民/ng 多/a [8/m ./w 2/m 岁/qt]/mq ，/w 而/cc 台东/ns 车祸/n 死亡率/n 又是/c 台北市/ns 4倍时/t ，/w 不会/v 震惊/vn 吗/y ？/w 又/d 例如/v 一条/mq 信义/n 捷运/nz 线/n 的/ude1 费用/n ，/w 竟是/v 云林县/ns 一/m 整年/d 的/ude1 预算/n 时/ng ，/w “/w 这/rzv 是/vshi 不/d 对/p 的/ude1 ！/w ”/w 
柯文哲/nr 阐述/v 市政/n 蓝图/n 有/vyou 六大/n 主轴/n ，/w [第一/m 层/qv]/mq 是/vshi 公义/nz 社会/n ；/w 其次/c [五/m 项/q]/mq 政策/n ，/w 包括/v 文化/n 层次/n 、/w 健康/a 安全/an 、/w 关怀/vn 分享/v 、/w 小区/n 营造/v 及/cc 公开/ad 透明/a ；/w 而/cc 文化/n 运动/vn 的/ude1 改造/vn ，/w 就是/v 让/v 社会/n 有/vyou 历史观/n 、/w [文化/n 自觉/a]/nz 和/cc 多元/b 包容/v 。/w 
在/p 关怀/vn 分享/v 部分/n ，/w 台北市/ns 房价/n 居高不下/vl ，/w 柯文哲/nr 直言/vi ，/w 他/rr 不能/v 保证/vn 市民/n 买得/v 起/vf 北/f 市/n 房子/n ，/w 但/c 保证/v 有/vyou 房子/n 住/vi 或/c 可/v 在/p 其他/rzv 县市/n 买房/v 。/w 
