2013年/t ，/w [福建省/ns 公证/n 协会/nis]/nt 共/d 向/p 台湾/ns 海基会/n 审核/vn 寄送/v 涉/vg 台/q 公证书/n 副本/n [23440/m 件/q]/mq ，/w 收到/v 台湾/ns 海基会/n 寄来/vf 的/ude1 公证书/n 副本/n [11486/m 件/q]/mq ，/w 出具/v 台湾/ns 公证书/n 比/p 对/p 证明/v [3591/m 件/q]/mq ，/w 办理/v 涉/vg 台/q 公证/n 案件/n 2.2万余件/m ，/w 涉/vg 台/q 公证/n 业务/n 总量/n 位居/v 大陆/ns 各省市/nz 之/uzhi 首/q 。/w （/w [中国/ns 台湾/ns 网/n]/nz [福建省/ns 台办/nis]/nt 通讯员/nnt 文佳/nr ）/w 
