据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w 台湾/ns 新北市/ns 女子/n 蔡文娟/nr 因/p 投资/v 股票/n 失利/vi ，/w 利用/v 在/p 警局/n 担任/v 出纳/nnt 的/ude1 机会/n ，/w 四年/t 来/vf 诈/v 领/v 及/cc [挪用/v 公款/n]/nz 共计/v 3000多万元/m (/w 新台币/nz ，/w 下同/vi )/w ，/w 直到/v 警察/nnt 发现/v 薪资/n 短少/v ，/w 才/d 查出/v 其/rz 犯/v 行/ng 。/w 新/a [北/f 地方/n 法院/nis]/nt 20日/t 依/v 贪污罪/n 将/d 蔡/nz 判处/v 10年/t 徒刑/n ，/w 并/cc 追缴/v 实际/n 不法/b 所得/n 1200多万元/m 。/w 
[51/m 岁/qt]/mq 的/ude1 蔡文娟/nr 2002年/t 起/vf 担任/v 该/rz 警察/nnt 分局/nis 出纳/nnt ，/w 负责/v 各项/r 支出/n 款项/n ，/w 制作/v 全/a 分局/nis 警察/nnt 的/ude1 薪资/n 清册/n 及/cc 拨款/vi 业务/n 。/w 
蔡女/nz 熟悉/v 请/v 款/q 、/w 拨款/vi 流程/n ，/w 适逢/v 投资/vn 股票/n 失利/vi ；/w 从/p 2007年8月/t 起/vf ，/w 她/rr 便/d 利用/v 办理/vn 拨款/vi 及/cc 核销/v 经费/n 的/ude1 机会/n ，/w 挪走/nz 公款/n 1200多万元/m 。/w 
蔡文娟/nr 还/d 伪/ag 刻/v 分局长/nnt 、/w 会计/nnt 室主任/nnt 职/ng 章/q ，/w 伪造/v 核销/vn 单据/n ，/w 以此/d 向/p [台湾/ns 银行/nis]/ntcb 办理/v 公款/n 支付/v ；/w 四年/t 来/vf [只/d 手/n 遮天/nz]/nz 挖/v 东墙/nz 、/w 补/v 西墙/nz ，/w 不断/d 挪用/v 当/p 期/qv 或/c 后期/f 公款/n 垫付/v 即将/d 到期/vi 的/ude1 款项/n ，/w 分局/nis 上下/f 浑然不知/vl ，/w 总计/v 影响/vn 树林/n 分局/nis 帐务/nz 支出/n 达/v 1960多万元/m 。/w 
