昨天/t 11时/t 许/v ，/w 在/p 漳州/ns 龙海市/ns 九龙岭/nz 路段/n ，/w 两辆/mq 小车/n 相撞/vi ，/w 造成/v [4/m 人/n]/mq 受伤/vi 。/w 
导报/n 记者/nnt 赶到/v 现场/s ，/w 只见/v 一辆/mq 银灰色/n 小车/n 和/cc 一辆/mq 白色/n 小车/n 正/d 被/pbei 拖车/n 拉走/nz ，/w 两辆/mq 小车/n 车头/n 均/d 严重/a 凹陷/vi 变形/vi 。/w 
据/p 当时/t 坐/v 在/p 银灰色/n 小车/n 副驾驶/nnt 座/q 上/f 的/ude1 郑/tg 女士/n 说/v ，/w 她/rr 和/cc 姐夫/n 、/w 侄子/n 一起/s 搭乘/v 朋友/n 陈某/nz 溪/ng 的/ude1 小车/n 从/p 漳州/ns 回/v 云霄/ns ，/w 行驶/vi 到/v 事发/vn 路段/n 时/ng ，/w 突然/ad 一辆/mq 摩托车/n 从/p 路旁/s 蹿/vi 出/vf ，/w 陈某/nz 溪/ng 赶忙/d 打/v 方向盘/n ，/w “/w 可是/c 小车/n 刹车/n 好像/v 有点/d 问题/n ，/w 和/cc 对面/f 一辆/mq 小车/n 撞/v 上/f 了/ule ”/w 。/w 
事发/vi 后/f ，/w 现场/s [4/m 名/q]/mq 伤者/n 被/pbei 紧急/a 送往/v [漳州市/ns 医院/nis]/nth 进行/vn 治疗/vn ，/w 陈某/nz 溪/ng 左/f 小腿/n 骨折/vi ，/w 白色/n 小车/n 上/f [3/m 名/q]/mq 女子/n 受伤/vi 。/w [3/m 名/q]/mq 女子/n 均/d 为/p 芗城/ns 人/n ，/w 在/p 漳浦/ns 参加/v 婚宴/n 后/f ，/w 回家/vi 途中/s 发生/v 了/ule 事故/n 。/w 
目前/t ，/w 事故/n 原因/n 还/d 在/p 进一步/d 调查/vn 中/f 。/w [相关/vn 部门/n]/nz 提醒/v ，/w 九龙岭/nz 一带/n 为/p 事故/n 多发/b 路段/n ，/w 事发/vi 路段/n 又/d 处于/v 一/m 弯道/n ，/w 行车/vn 时/ng ，/w 一定/b 要/v 系/v 上/f 安全带/n ，/w 多/a 注意/v 路况/n ，/w 减速/vi 慢行/v 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 杨艳娜/nr 张惠玲/nr 张伟/nr 华文/nz //w 图/n ）/w 
