漳浦/ns 石榴镇/ns 象牙/n 小学/nis 
[漳浦/ns 赤湖/nz 西/f 潘/nz 小学/nis]/nt ，/w 简陋/a 图书馆/nis 里/f 书/n 没/d 地方/n 放/v 
“/w [爸爸/n 妈妈/n]/nz ，/w 回家过年/v 吧/y ！/w ”/w 这/rzv 是/vshi [漳浦/ns 赤湖/nz 西/f 潘/nz 小学/nis]/nt 20多名/m [留守/v 儿童/n]/nz 的/ude1 新年/t 心愿/n 。/w 
这/rzv 一/m [小小/z 心愿/n]/nz ，/w 对/p 他们/rr 来说/uls ，/w 是/vshi 个/q 奢望/v 。/w 
[漳浦县/ns 教育局/nis]/nt 曾/d 在/p 去年/t 做/v 过/uguo 调查/vn ，/w 全县/n 有/vyou [留守/v 儿童/n]/nz 4000多名/m ，/w 分布/vi 在/p 各个/rz 乡镇/n ，/w [不少/m 村/n]/mq 的/ude1 情况/n 和/cc 西潘村/ns 的/ude1 一样/uyy 。/w 
而/cc 据/p [漳浦/ns 赤湖镇/ns 政府/nis]/nt 统计/vn ，/w 去年/t ，/w 西潘村/ns 的/ude1 人均/a 年收入/n 达到/v [11000/m 多元/b]/mq ，/w 高于/v 全县/n 的/ude1 [平均/a 水平/n]/nz 。/w 记者/nnt 在/p 该村/r 采访/v 时/ng 发现/v ，/w 整/v 座/q 村庄/n 鲜见/v 青壮年/n 男子/n ，/w 基本上/d 都/d 是/vshi 老人/n 、/w 孩子/n 。/w 正如/v [漳浦县/ns 教育局/nis]/nt 副局长/nnt 朱炉堃/nr 所/usuo 言/vg ，/w 年轻/a 爸妈/n 外出/vi 打拼/v ，/w “/w 富/vg 了/ule 家庭/n ，/w 却/d 负/v 了/ule 教育/vn ”/w 。/w 
不过/c ，/w 在/p 调查/vn 中/f ，/w 记者/nnt 也/d 发现/v 了/ule 关爱/v [留守/v 儿童/n]/nz 的/ude1 典范/n —/w —/w 漳浦/ns 石榴镇/ns 的/ude1 象牙/n 小学/nis ，/w 这/rzv 所/usuo 小学/nis 由/p 该镇/r [4/m 个/q]/mq 村/n 的/ude1 小学/nis 撤并/v 而/cc 成/v 。/w 现在/t ，/w 象牙/n 小学/nis 让/v [留守/v 儿童/n]/nz 在校/b 住宿/vn ，/w 安排/v 老师/nnt 陪同/v 学习/vn ，/w 学生/nnt 成绩/n 明显/a 提高/v 。/w 此外/c ，/w [漳浦/ns 团县委/nis]/nt 还/d 着手/v 建/v [留守/v 儿童/n]/nz 档案/n ，/w 计划/n 开展/v 一些/mq 帮扶/vn 活动/vn 。/w 
本月/r 中旬/t 起/vf ，/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 闽南/ns 版/n 联合/v 新浪/ntc 厦门/ns 、/w 闽南网/nz 一起/s 走近/v [留守/v 儿童/n]/nz ，/w 推出/v “/w 爸妈/n ，/w 回家过年/v 吧/y ”/w 特别/d 策划/vn 。/w 到/v 偏远/a 的/ude1 [漳浦/ns 赤湖镇/ns 西/f 潘/nz 小学/nis]/nt 里/f ，/w 关注/v [26/m 名/q]/mq [留守/v 儿童/n]/nz 的/ude1 身心/n 状况/n ，/w 受到/v 了/ule [各界/rz 人士/n]/nz 的/ude1 关注/vn 。/w 
