婚礼/n 现场/s (/w 资料/n 图片/n )/w 
“/w 婚姻/n 终归/d 要/v 面对/v ，/w 而/cc 婚姻/n 不一定/nz 非/b 奢华/a 才/d 幸福/a 。/w 我/rr 给/p 的/ude1 婚礼/n ，/w 只/d [一/d 万元/q]/mq 。/w ”/w 近日/t ，/w 在/p 长沙/ns 某/rz 建筑/n 企业/n 上班/vi 的/ude1 小李/nz 在/p 网上/s 晒/v 了/ule 一份/mq 婚礼/n 账单/n ，/w 称/v 婚庆/n 司仪/nnt 、/w 装饰/v 道具/n 、/w 婚/ng 餐/qv 烟酒/n ，/w 以及/cc 娘家人/n 的/ude1 来回/vn 住宿/v 路费/n 总/b 花费/v 仅/d 1万/m 。/w 
自购/nz 食材/n 办/v 婚宴/n 
网/n 帖/ng 中/f ，/w 小李/nz 还/d 附/v 了/ule 份/q 亲戚/n 拍/v 的/ude1 婚礼/n 视频/n ：/w 新娘/n 头戴/nz 白纱/nz ，/w 身穿/v [一/d 袭/v]/mq 白色/n 拖地/nz 长裙/n ；/w 小李/nz 着/uzhe 西装/n ，/w 身板/n 挺直/v 单/b 膝/ng 跪/v 地/ude2 ；/w [公公/n 婆婆/n]/nz 被/pbei 亲友/n 抹/v 花/n 了/ule 脸/n ，/w 喜庆/vi 幽默/a ；/w 现场/s 还有/v 司仪/nnt 花童/nr ，/w 整个/b 一个/mq 张灯结彩/vl 的/ude1 场景/n 。/w 不少/m 网友/n 跟帖/nz 感叹/v “/w 惊呆/v 了/ule ”/w 。/w 
1月19日/t 上午/t ，/w 记者/nnt 联系/v 到/v 小李/nz ，/w 他/rr 再三/d 表示/v “/w 确实/ad 只/d 花/n 了/ule [一/d 万块/nz]/mq ”/w 。/w 小李/nz 介绍/v ，/w 他/rr 是/vshi 河南/ns 许昌人/nr ，/w 妻子/n 是/vshi 湖南/ns 湘潭县/ns 人/n ，/w 两人/mq 都/d 是/vshi 农村/n 出身/v 。/w 2009年/t 大学毕业/v 后/f ，/w 两人/mq 因/p 工作/vn 在/p 长沙/ns 相识/vi 并/cc 恋爱/vi 。/w 
“/w 那边/rzs 的/ude1 爸妈/n (/w 女方/n 父母/n )/w 也/d 是/vshi 乡下人/n ，/w 很/d 实在/d ，/w 老婆/n 对/p 我/rr 也/d 没/d 太多/ad 要求/n ，/w 都/d 没/d 嫌/v 我/rr 婚礼/n 花/n 得/ude3 少/a 。/w ”/w 小李/nz 说/v ，/w 他/rr 的/ude1 婚礼/n 是/vshi 在/p 2013年5月3日/t 于/p 许昌/ns 乡下/s 办/v 的/ude1 ，/w 请/v 的/ude1 是/vshi 镇上/n 的/ude1 婚庆公司/nis ，/w 熟人/n 介绍/v ，/w [3000/m 元/q]/mq 全包/v ，/w “/w 司仪/nnt 花童/nr 、/w 婚纱/n 婚车/nz 、/w 道具/n 摄影/vn ，/w 到/v 张灯结彩/vl ，/w 都/d 是/vshi 婚庆公司/nis 弄/v ”/w 。/w 
小李/nz 说/v ，/w 他们/rr 请/v 了/ule 乡里/n 的/ude1 [3/m 个/q]/mq 厨子/nnd ，/w 每人/r 每天/r [100/m 元/q]/mq ，/w 包/v 所有/b 厨房/n 工作/vn 。/w 小李家/nz 总共/d 摆/v 了/ule [17/m 桌/ng]/mq ，/w 大部分/n 为/p 四/m 方桌/n 。/w 自购/nz 食材/n ，/w 乡下/s 酿/v 的/ude1 酒/nf ，/w [10/m 元/q]/mq 一包/mq 的/ude1 黄金叶/nr 香烟/n ，/w 前后/f 总/b 花费/v 5000余元/m 。/w 
