20日/t 下午/t ，/w 在/p 政协/nis [第/m 十二/m 届/q]/nz [厦门市/ns 委员会/nis]/nt [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 开幕式/n 结束/v 后/f ，/w 应邀/vi 列席/v 的/ude1 [台湾/ns 一国两制/n 研究/vn 协会/nis]/nt 理事长/nnt 蔡武璋/nr 对/p 中新社/nt 记者/nnt 表示/v ，/w 连续/a 多年/mq 应邀/vi 列席/v 厦门市/ns [政协/nis 会议/n]/nz ，/w 成为/v 他/rr 和/cc 厦门/ns [各界/rz 人士/n]/nz 携手/vd 促进/v 两岸/n 交流/vn 的/ude1 好/a 机会/n 。/w 
身兼/v [台湾/ns 布袋港/nz 发展/vn 促进会/nis]/nt 创/vg 会/v 会长/nnt 的/ude1 蔡武璋/nr 说/v ，/w 近年来/dl ，/w 利用/v 出席/v [政协/nis 会议/n]/nz 的/ude1 机会/n ，/w 他/rr 和/cc 厦门/ns 各/rz [相关/vn 部门/n]/nz 和/cc 有心/v 人士/n [共同/d 努力/ad]/nz ，/w 促进/v 嘉义/ns 布袋港/nz 和/cc 厦门港/nz 的/ude1 合作/vn 。/w 
秉承/v 厦门/ns 多年来/d 传统/n ，/w 当天/t 开幕/vi 的/ude1 政协/nis [第/m 十二/m 届/q]/nz [厦门市/ns 委员会/nis]/nt [第三/m 次/qv]/mq 会议/n ，/w 不但/c 有/vyou [厦门市/ns 台商/nnd 协会/nis]/nt 会长/nnt 陈信仲/nr 等/udeng [6/m 位/q]/mq 台商/nnd 政协/nis 委员/nnt 继续/v 出席/v ，/w 亦/d 邀请/v 吴进忠/nr 等/udeng [7/m 位/q]/mq [厦门/ns 台商/nnd 协会/nis]/nt 荣誉/n 会长/nnt 、/w 副会长/nnt 以及/cc [海峡/n 两岸/n 和平/n 统一/vn 促进会/nis]/nt 会长/nnt 郭俊/nr 次等/b 台湾/ns [各界/rz 人士/n]/nz 列席/v 。/w 
[厦门市/ns 政协/nis]/nto 主席/nnt 陈修茂/nr 表示/v ，/w [厦门市/ns 政协/nis]/nto 密切/ad 与/cc 台商/nnd 委员/nnt 的/ude1 联络/vn 联谊/b ，/w 为/p 台商/nnd 委员/nnt 深入/ad 了解/v 内地/n 经济/n 和/cc [投资/vn 环境/n]/nz 提供/v 服务/vn 。/w 他/rr 并/cc 介绍/v 说/v ，/w [厦门市/ns 政协/nis]/nto 还/d 建立/v 与/cc 台北/ns 文献/n 会/v 、/w [台南市/ns 文化/n 协会/nis]/nt 的/ude1 工作/vn 联系/v ，/w 促进/v 政协/nis 文史/n 特邀/v 研究员/nnt 与/cc 台湾/ns 文史/n 专家/nnt 开展/v 文史/n 研究/vn 交流/vn 。/w 
陈修茂/nr 亦/d 介绍/v ，/w 在/p [厦门市/ns 政协/nis]/nto 推动/v 下/f ，/w 去年/t 厦门/ns [13/m 家/q]/mq 医院/nis 和/cc 台湾/ns 相关/vn 单位/n 合作/vn 设立/v “/w [人文/n 关怀/vn]/nz 试点/vn 病区/nz ”/w ，/w 深化/v 两岸/n 医疗/n 、/w 教育/vn 、/w 文化/n 等/udeng 方面/n 的/ude1 交流/vn 与/cc 合作/vn 。/w 
他/rr 透露/v ，/w [厦门市/ns 政协/nis]/nto 今年/t 还/d 将/d 加强/v 同/p 台湾/ns [各界/rz 人士/n]/nz 的/ude1 交流/vn 与/cc 合作/vn ，/w “/w 重视/v 发挥/vn 台商/nnd 委员/nnt 的/ude1 作用/n ，/w 加强/v 与/cc 市/n 台商/nnd 协会/nis 的/ude1 联系/vn ，/w 切实/ad 做好/v 在/p 厦/b 台商/nnd 、/w 台/q 生/v 、/w 台胞/n 的/ude1 工作/vn ，/w 依法/d 保护/v 台胞/n 的/ude1 [正当/a 权益/n]/nz ”/w 。/w 
“/w 我/rr 去年/t 提出/v 的/ude1 提案/n 都/d 得到/v 了/ule 反馈/vn ”/w ，/w 台商/nnd 政协/nis 委员/nnt 谢苍发/nr 对/p 记者/nnt 表示/v ，/w 今年/t 他/rr 还要/d 在/p 小组/nis 讨论/v 中/f 关注/v 厦门/ns 的/ude1 水污染/n 和/cc [空气/n 污染/vn]/nz 等/udeng 问题/n 。/w 
蔡武璋/nr 则/d 表示/v ，/w 厦门/ns 是/vshi 两岸/n 和平/n 交流/vn 合作/vn 的/ude1 前沿/s ，/w 开/v 很多/m 两岸/n 交流/vn 合作/vn 的/ude1 先例/n ，/w 他/rr 今年/t 要/v 提出/v 建议/n ，/w 在/p 厦门/ns 修建/v 一座/mq 两岸/n [和平/n 广场/n]/nz ，/w 进一步/d 彰显/v 厦门/ns 在/p 两岸/n 交流/vn 合作/vn 中/f 的/ude1 作用/n 。/w (/w 完/vi )/w (/w 记者/nnt 陈悦/nr )/w 
