据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 金门/ns 夏/tg 兴/v 出海口/n 区域/n 排水/vn 遭/v 污染/vn ，/w 出现/v [1/m 条/q]/mq 油亮/z 混浊/a 的/ude1 “/w 黑龙江/ns ”/w ，/w 当地/s 居民/n 怀疑/v 祸首/n 是/vshi 军方/n 补/v 油库/n 与/cc 夏/tg 兴/v 发电厂/nis ，/w 县/n 议员/nnt 陈沧江/nr 昨/tg (/w 20日/t )/w 邀集/v 各方/r 实地/d 勘查/vn ，/w 要求/n 县/n 环保局/nis 采样/vn 化验/vn ，/w 尽快/d 查明/v 真相/n 。/w 
他们/rr 质疑/vn 出海口/n 一带/n 水质/n 特别/d 油亮/z 混浊/a ，/w 原因/n 可能/v 与/cc 上游/f 军方/n 补/v 油库/n 清洗/v 油槽/nz ，/w 或/c 台/q 电/n 清洗/v 发电/vn 机具/n 有关/vn ，/w 若/c 不/d 及早/d 改善/v ，/w 任由/v “/w 黑龙江/ns ”/w 加重/v 污染/vn ，/w 危害/v [海洋/n 生态/n]/nz 范围/n 势必/d 日益/d 扩大/v 。/w 
陈沧江/nr 昨/tg 邀集/v 各方/r 现场/s 会勘/nz ，/w 金/b 支部/nis 补/v 油库/n 表示/v ，/w 清洗/v 油槽/nz 的/ude1 污水/n 都/d 装/v 在/p 油桶/n 内/f 后/f 送/v 处理/vn ；/w 发电厂/nis 也/d 强调/v ，/w 清洗/v 发电/vn 机具/n 的/ude1 污水/n 都/d 用/p 油/n 桶装/nz 盛/v ，/w 未曾/d 任意/d 排放/vn 。/w 
最后/f ，/w 各方/r 同意/v 先/d 由/p 环保局/nis 在/p 区域/n 排水/vn [分段/vd 采样/vn]/nz 化验/vn ，/w 1个月/t 内/f 完成/v [水质/n 检测/vn]/nz ，/w 以便/d 追查/v 污染源/n 。/w 
