【/w 春晚/n 观察/v 】/w 
冯小刚/nr 没/d 想/v 将/d 央视/j 春晚/n 就此/d 变成/v 冯氏/nz 春晚/n 。/w 所以/c 指望/v 他/rr 就此/d 改变/v 央视/j 春晚/n 的/ude1 语言/n ，/w 也/d 更/d 像/v 是/vshi 痴人说梦/nz 。/w 春晚/n 前夕/f 他/rr 出来/vf 发言/vi ，/w 更/d 像/v 是/vshi 告诉/v 大家/rr 他/rr 骑虎难下/vl ，/w 最后/f 只能/v 心安理得/vl 地/ude2 付出/v 一把/mq 汗水/n 并/cc 还要/d 领受/v 相应/vn 的/ude1 代价/n 。/w 
随着/p 中国/ns 老百姓/n 年度/n 大/a 热闹/a 的/ude1 大年夜/t 即将/d 到来/vi ，/w 冯小刚/nr 执导/v 的/ude1 央视/j 春晚/n 也/d 越来越/d 初/f 显/v 身形/n 。/w 跟/p 网/n 传/v 的/ude1 一份/mq [春晚/n 节目单/n]/nz 几乎/d 同时/c 出现/v 的/ude1 是/vshi 冯小刚/nr 的/ude1 访谈/vn 。/w 面对/v 首次/m 执导/v 电视/n 晚会/n ，/w 也/d 同时/c 面对/v 春晚/n 常年/d 积累/v 的/ude1 “/w 骂声/nz 雾霾/nz ”/w ，/w 尽管/c 冯小刚/nr 显得/v [轻松/a 愉快/a]/nz ，/w 但/c 仍/d 让/v 人/n 有/vyou 一种/mq 在/p 不/d 抱/v 期望/vn 的/ude1 基础上/nz 再/d 对/p 质量/n 预期/vn 打/v 个/q 折扣/n 的/ude1 想法/n 。/w 
春晚/n 前夕/f 冯小刚/nr 接受/v 采访/vn ，/w 与其说/c 是/vshi 揭秘/v ，/w 不如说/c 是/vshi 提前/vd 给/p 大家/rr 打/v 个/q 预防针/n —/w —/w 老少/n 爷们儿/nz ，/w 可/v 别/d 抱/v 太大/d 期望/vn 啊/y ，/w 这/rzv 事儿/n 难度/n 指数/n 和/cc 障碍/n 指标/n 都/d 在/p 那儿/rzs 明摆着/vl 呢/y ！/w 
冯小刚/nr 说/v “/w 挨骂/v ”/w 这/rzv 件/q 事/n 早/a 有/vyou 了/ule 心理/n 准备/v ，/w 并且/c 坦言/v ，/w “/w 我/rr 觉得/v 就/d 干/v 一次/mq 呗/y ，/w 回馈/v 一次/mq 这个/rz 社会/n 。/w ”/w 看来/v 冯小刚/nr 也/d 没/d 想/v 将/d 央视/j 春晚/n 就此/d 变成/v 冯氏/nz 春晚/n ，/w 自己/rr 也/d 不会/v 成为/v 日/b 后/f 春晚/n 的/ude1 招牌/n ，/w 就此/d 改变/v 央视/j 春晚/n 的/ude1 语言/n 也/d 更/d 像/v 是/vshi 痴人说梦/nz 。/w 言外之意/n ，/w 他/rr 骑虎难下/vl ，/w 最后/f 只能/v 心安理得/vl 地/ude2 付出/v 一把/mq 汗水/n 并/cc 还要/d 领受/v 相应/vn 的/ude1 代价/n 。/w 
但/c 冯小刚/nr 也/d 有/vyou 他/rr 自己/rr 的/ude1 “/w 狡黠/a ”/w ，/w 比如/v 事先/d [打/v 预防针/n]/nz 令/v 观众/n 降低/v 期望值/n ，/w 并且/c 还/d 谨慎/a 地/ude2 拉/v 来/vf 垫背/nz 的/ude1 ，/w “/w 我/rr 觉得/v 因人而异/vl ，/w 我/rr 只能/v 防止/v 全体/n 都/d 睡觉/vi …/w …/w 你/rr 说/v [奥运会/n 开幕式/n]/nz 吸引/v 人/n 吧/y ，/w 也/d 有人/r 会/v 说/v ‘/w 我/rr 看着/v 它/rr 睡着/v 了/ule ’/w 。/w ”/w 倘若/c 冯小刚/nr 执导/v 的/ude1 春晚/n ，/w 可以/v 实现/vn 张艺谋/nr 执导/v 北京/ns [奥运/n 开幕式/n]/nz 的/ude1 质量/n 和/cc 成就/n ，/w 那/rzv 当然/d 是/vshi 里程碑/n 性/ng 的/ude1 事件/n 了/ule 。/w 可/v 问题/n 是/vshi ，/w 这/rzv 两个/mq [电影/n 导演/nnt]/nnt 跨界/nz 执导/v 的/ude1 行为/n 不能/v 同日而语/vl 。/w [某种/rz 程度/n]/nz 上/f ，/w 张艺谋/nr 获得/v 的/ude1 支持/vn 和/cc 授权/v 也/d 远远/d 大于/v 冯小刚/nr ，/w 从/p 中/f 得到/v 的/ude1 自主/vn 权力/n 当然/d 也/d 就/d 大/a 很多/m ，/w 所谓/v 到/v 了/ule 导演/nnt 负责制/n 的/ude1 “/w 自负盈亏/vl ”/w 时/ng ，/w 也/d 才/d [更/d 有/vyou 意义/n]/nz 。/w 冯小刚/nr 知道/v 处境/n ，/w 所以/c 先/d 将/d 丑/a 话说/v 在/p 前头/f 。/w 
