日前/t ，/w 以/p “/w 我们/rr 的/ude1 中国/ns 梦/n ”/w 为/p 主题/n 的/ude1 [第四/m 届/q]/mq [海峡/n 两岸/n]/nz 青年/n 舞蹈/n 嘉年华/n 在/p 福州/ns 圆满/a 落下/v 帷幕/n ，/w 来自/v [海峡/n 两岸/n]/nz 100多支/m 队伍/n 、/w 近/a [3000/m 名/q]/mq 舞蹈/n 界/n 人士/n 载歌载舞/vl ，/w 感受到/nz 浓浓的/z “/w [两岸/n 一家亲/nz]/nz ”/w 。/w 
嘉年华/n 开幕式/n 演出/vn 特别/d 突出/a 台湾/ns 元素/n 和/cc 两岸/n 合作/vn 的/ude1 理念/n 。/w 由/p [台中市/ns 文华/nr 高中/nis]/nt 表演/vn 的/ude1 现代舞/n 《/w 坂/n 坡/n 猎/vg 宴/ng 行/ng 》/w ，/w 将/d 京剧/n 等/udeng 传统/n 戏曲/n 元素/n 和/cc 现代舞/n 元素/n 糅合/v 在/p 一起/s ，/w 赢得/v 阵阵/q 掌声/n 。/w 每个/r 精彩/a 的/ude1 舞蹈/n 节目/n 都/d 带来/v 浓郁/a 的/ude1 [民族/n 风情/n]/nz ，/w 让/v 观众/n 如痴如醉/al 。/w 两岸/n 舞者/nnt 合作/vn 表演/vn 的/ude1 《/w 同/p 圆/v 中国/ns 梦/n 》/w ，/w 将/d 演出/v 气氛/n 推向/v 高潮/n 。/w 
[福建省/ns 文联/nis]/nt 负责人/nnt 表示/v ，/w 两岸/n 舞者/nnt 共同/d 传承/vn 博大精深/vl 的/ude1 中华/nz 舞蹈/n 文化/n ，/w 更/d 让/v 人/n 感受/v [两岸/n 文化/n]/nz 理念/n 的/ude1 融合/vn 交流/vn 。/w 
[台湾/ns 两岸/n 关系/n 发展/vn 促进会/nis]/nt 理事长/nnt 郑昭/nr 明说/v ，/w 参加/v 嘉年华/n 活动/vn ，/w 让/v 我们/rr 深切/a 体会/v 到/v 两岸/n 一家人/n 的/ude1 融洽/a 。/w 
据悉/v ，/w 此次/rz 活动/vn 由/p [中国/ns 舞蹈家/nnd 协会/nis]/nt 、/w [福建省/ns 文联/nis]/nt 等/udeng 主办/v ，/w [福建省/ns 舞蹈家/nnd 协会/nis]/nt 、/w [台湾/ns 舞蹈家/nnd 协会/nis]/nt 等/udeng 承办/v 。/w （/w [中国/ns 台湾/ns 网/n]/nz [福建省/ns 台办/nis]/nt 通讯员/nnt 文佳/nr ）/w 
