[台湾/ns 小/a 英/b 教育/vn 基金会/nis]/nt 执行/v 长/a 林/ng 全/a 20日/t 在/p 台北/ns 谈到/v 甫/d 结束/v 的/ude1 大陆/ns 行/ng 主要/b 心得/n 时/ng 表示/v ，/w 对方/n 专家/nnt 都/d 非常/d 专业/n 、/w 坦诚/a ，/w 且/c 彼此/rr 都/d 是/vshi 善意/n 的/ude1 互动/vn ；/w 而/cc 对方/n [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 在/p 看待/v 自身/rr 发展/v 策略/n 及/cc 问题/n 时/ng ，/w 都/d 是/vshi 很/d 客观/a 而且/c 专业/n 的/ude1 。/w 
他/rr 说/v ，/w 双方/n 在/p 专业/n 上/f 的/ude1 发展/vn 经验/n ，/w 透过/v 参访/vn 获得/v 了/ule 充分/ad 且/c 深入/ad 的/ude1 交流/vn ，/w 也/d 都/d 认为/v 未来/t 应该/v 继续/v 进行/vn 这/rzv 类专业/nz 议题/n 的/ude1 交流/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 此行/rzv 相当/d 重要/a 的/ude1 成果/n 。/w 
林/ng 全/a 于/p 2002年12月/t 至/p 2006年1月/t 任/v 台湾/ns “/w 财政部长/nnt ”/w 。/w 小/a 英/b [教育/vn 基金会/nis]/nis 由/p 民进党/nz 前/f 主席/nnt 蔡英文/nr 设立/v 并/cc 担任/v 董事长/nnt 。/w 
本月/r 15日/t 至/p 19日/t ，/w 小/a 英/b 基金会/nis 执行/v 长/a 林/ng 全/a 应邀/vi 率/v 团/n 赴/v 北京/ns 、/w 天津/ns 展开/v 财经/n 政策/n 交流/vn ，/w [13/m 个/q]/mq 行程/n 中/f 分别/d 拜访/v [对外/vn 经济/n 贸易/vn 大学/nis 金融/n 学院/nis]/nt 、/w [国家/n 发展/vn 和/cc 改革/vn 委员会/nis]/nt [宏观/n 经济/n 研究院/nis]/nt 、/w [商务部/nis 国际/n 贸易/vn 经济/n 合作/vn 研究院/nis]/nt 、/w 中国银行/ntcb [国际/n 金融/n 研究所/nis]/nt 、/w [国家/n 统计局/nis 数据/n 管理/vn 中心/nis]/nt 、/w [北京/ns 中关村/ns 展示/v 中心/nis]/nt 、/w [联想/vi 集团/nis]/ntc 、/w [百度/ntc 公司/nis]/ntc ，/w 参访/v 天津/ns 新区/n 等/udeng ；/w 访问团/nis 成员/nnt 包括/v 江春男/nr 、/w 张景森/nr 、/w 许璋瑶/nr 、/w 胡胜正/nr 、/w 施俊吉/nr 、/w 邱太三/nr 、/w 萧美琴/nr 、/w 蔡其昌/nr ，/w 身份/n 为/p 基金会/nis 董事/nnt 、/w 监察人/nnt 或/c 政策/n 顾问/nnt ，/w 多/a 人/n 过去/vf 任/v 财经/n 部/q 会/v 的/ude1 政务官/nnt 。/w 
20日/t ，/w 基金会/nis 在/p 台北/ns 举行/v 记者会/n ，/w 蔡英文/nr 与/cc 除/p 江春男/nr 、/w 张景森/nr 、/w 许璋瑶/nr 以外/f 的/ude1 参访/vn 团/n 主要/b 成员/nnt 出席/v 。/w 
林/ng 全/a 表示/v ，/w [中国/ns 大陆/ns]/nz 已/d 是/vshi 台湾/ns 相当/d 重要/a 的/ude1 经济/n 伙伴/n ，/w 也/d 是/vshi 台湾/ns 发展/v 经济/n 的/ude1 重要/a 因素/n 之一/rz 。/w 此/rzs 访/v 主要/b 目的/n 是/vshi 了解/v 对岸/s 在/p 中共/n [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 后/f ，/w 如何/ryv 规划/n 自己/rr 在/p 全球/n 经济发展/v 的/ude1 战略/n 角色/n ，/w 以及/cc 将/d 如何/ryv 突破/v [经济/n 转型/vn]/nz 的/ude1 挑战/vn ，/w 并/cc 希望/v 有利于/vn 厘清/nz 台湾/ns 未来/t 经济发展/v 的/ude1 策略/n 与/cc 思维/n 。/w 
