昨日/t ，/w 在/p 长汀/ns 圭/b 龙山/ns 千年/t 古刹/n 旁/f 看到/v ，/w 一座/mq 彰显/v “/w 滴水穿石/vl ，/w 人/n 一/m 我/rr 十/m ”/w 长汀/ns 精神/n 的/ude1 永久性/n 纪念/v 亭/ng —/w —/w “/w 我/rr [十/m 亭/ng]/mq ”/w 刚刚/d 落成/vi 。/w 
站立/vi “/w 我/rr [十/m 亭/ng]/mq ”/w ，/w 极目远眺/vl ，/w 只见/v 高山/n 云海/n ，/w 烟波浩渺/vl ，/w 千山万壑/n ，/w 云儿/nz 轻飘/a ，/w 风光/n 无限/b ，/w 该县/r 在/p 为/p 景区/n 增添/v 新景观/n 的/ude1 同时/c ，/w 更/d 承载/v 了/ule 深刻/a 的/ude1 内涵/n 。/w 亭/ng 记/v 写道/v ：/w “/w 何谓/v 我/rr 十/m ，/w 抒/vg 坚忍不拔/vl ，/w 创业/vn 之/uzhi 志/n 也/d 。/w 昔日/t 汀/ng 郡/n 水土流失/gg ，/w [四/m 城/n]/mq 山地/n 植被/n 殆尽/vi ，/w 岩/ng 沙/n 裸露/v ，/w 沟/n 崩/v 壑/ng 裂/v ，/w 溪河/nz 干涸/vi ，/w 灾害/n 频生/nz ，/w 五谷/n 歉收/vi ，/w 为民/v 生计/n 各路/r 贤能/n 治理/v 水土/n ，/w 滴水穿石/vl 人/n 一/m 我/rr 十/m 砺/vg [三/m 载/v]/mq ，/w 满/a 山/n 翠绿/z 花果/n 飘香/v 经济/n 飞腾/vi ，/w 惠及/v 万民/n [善/ag 莫大/b 焉/y]/nz 。/w ”/w 
“/w 圭/b 龙山/ns 于/p 汀/ng 西南/ns 海拔/n 千米/q ，/w 气势磅礴/vl ，/w 雄伟/a 云/vg 卷/q ，/w 千林秀/nr 奇石/n ，/w 人杰地灵/vl ，/w 寒来暑往/vl ，/w 游/v 者/k 如/v 潮/n ，/w 置身/v 其中/rz ，/w 恍如/v 仙境/n ，/w 乐而忘返/nz 也/d ，/w 立碑/nz 于/p 此/rzs 冀希/nr 弘扬/v 我/rr 十/m 精神/n ，/w 揽/v 水土/n 治理/vn 之/uzhi 全胜/n 。/w ”/w 
传递/v 正能量/nz ，/w 建设/vn “/w 我/rr [十/m 亭/ng]/mq ”/w ，/w 去年/t 有识之士/n 发出/v 倡议/n 后/f 得到/v 省内外/nz 游客/n 积极/ad 响应/v ，/w 他们/rr 纷纷/d 出/vf 钱/n 出力/vi ，/w 为/p 该/rz 亭/ng 的/ude1 建成/vn 作出/v 了/ule 积极/ad 贡献/n 。/w [景区/n 管委会/nis]/nto 认真/ad 抓好/v 图纸/n 设计/vn 、/w 选点/nz 、/w 建设/v 过程/n 的/ude1 质量保证/gi 等/udeng ，/w 把/pba 该/rz 景点/n 打造/v 成/v 百姓/n 接受/v 教育/vn 的/ude1 场所/n 。/w 圭/b [龙山/ns 景区/n]/nz 管委会/nis 主任/nnt 张桥水/nr 介绍/v 说/v ，/w 长汀/ns 的/ude1 老百姓/n 自发/d 在/p 圭/b 龙山/ns 建起/v “/w 我/rr [十/m 亭/ng]/mq ”/w ，/w 一/m 是/vshi 感恩/vi 上级/n 党政/n 和/cc 社会/n [各界/rz 人士/n]/nz 对/p 长汀/ns 水土流失/gg 治理/vn 的/ude1 亲切/a 关心/v 和/cc 大力支持/v ，/w 二/m 是/vshi 警示/vn 水土流失/gg 的/ude1 危害/vn ，/w 治理/vn 工作/vn 仍然/d 任重道远/vl ，/w 三/m 是/vshi 希望/v 广大/b 老百姓/n 继续/v 发扬/vn “/w 滴水穿石/vl 、/w 人/n 一/m 我/rr 十/m ”/w 精神/n ，/w 为/p 保护/v 青山绿水/n ，/w 建设/v [生态/n 家园/n]/nz ，/w 夺取/v 水土流失/gg 治理/vn 和/cc [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 的/ude1 全面/ad 胜利/vn 。/w （/w 通讯员/nnt 黄启元/nr 刘智松/nr ）/w 
