[南昌/ns 铁路局/nis]/nto 昨日/t 发布/v 消息/n 称/v ，/w 从/p 余/ng 票/n 情况/n 来看/u ，/w 节前/f [南昌/ns 铁路局/nis]/nto 前往/v 北上广/nz 、/w 西南/ns 方向/n 的/ude1 列车/n 车票/n 较为/d 紧张/a ；/w 福/n 厦/b 间/f 动/v 车票/n 相对/d 充裕/a 。/w 
20日/t [南昌/ns 铁路局/nis]/nto 客流/n 增量/n 仍然/d 以/p 学生/nnt 客流/n 为主/vi 。/w 为/p 满足/v 旅客/n 出行/vi 需求/n ，/w 全局/n 昨日/t 加/v 开/v [临客/n 列车/n]/nz [38/m 对/p]/mq ，/w 其中/rz 广/a 深/a 汕/b 方向/n [11/m 对/p]/mq 、/w 沪杭/nz 温/ng 方向/n [14/m 对/p]/mq 、/w 北京/ns 方向/n [2/m 对/p]/mq 、/w 西南/ns 方向/n [4/m 对/p]/mq 、/w 武汉/ns 方向/n [1/m 对/p]/mq ，/w 管/v 内/f 短途/b 临客/n [6/m 对/p]/mq 。/w 
[铁路/n 部门/n]/nz 提醒/v 旅客/n ：/w 由于/p 有/vyou 旅客/n 退票/vi 的/ude1 存在/vn ，/w 临时/b 有/vyou 出行/vi 需求/n 的/ude1 旅客/n ，/w 可/v 通过/p 12306/m 网站/n 、/w 电话/n 和/cc 车站/n 公告/n 等/udeng 方式/n 查看/v 余/ng 票/n 信息/n ，/w 妥善/ad 安排/v 行程/n 。/w 
此外/c ，/w 网络/n 购票/v 人群/n 已/d 逐渐/d 成为/v 春运/n 购票/v 的/ude1 主力军/n 。/w [南昌/ns 铁路局/nis]/nto 昨日/t 公布/v 了/ule 一组/mq 数据/n ，/w 从/p 车票/n 预售/v 情况/n 来看/u ，/w 截至/v 19日/t 上午/t 6时/t ，/w 该局/r 春运/n 累计/vd 预售/v 车票/n [177/m ./w 4/m 万/d 张/q]/mq ，/w 其中/rz 互联网/n 售票/vn [105/m ./w 7/m 万/d 张/q]/mq ，/w 占/v 全局/n 59.6%/m ；/w 手机/n 订票/vn [11/m ./w 1/m 万/d 张/q]/mq ，/w 占/v 6.2%/m 。/w 福建/ns 境内/s 发送/v 旅客/n [26/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 46%/m 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 福州/ns 记者/nnt 林芹/nr 通讯员/nnt 徐敏匡/nr 善/ag 华/b ）/w 
