评/v 奥巴马/nrf ：/w “/w 虽然/c 在/p 事关/v [国家/n 安全/an]/nz 的/ude1 事务/n 上/f 做/v 了/ule 正确/a 的/ude1 选择/vn ，/w 但/c 一切/rz 都/d 像/v 是/vshi 出于/v 政治/n 算计/v 。/w ”/w 
美/b 前/f 防/v 长/a 出/vf 书/n 揭/v “/w 宫斗/nr ”/w 批/q 奥巴马/nrf 爱搞/nz 政治/n 算计/v (/w 组/n 图/n )/w 
14日/t ，/w 美国/nsf 前/f 防/v 长/a 罗伯特·盖茨/nrf 的/ude1 新书/n 《/w 职责/n ：/w 一个/mq 战时/t 部长/nnt 的/ude1 回忆录/n 》/w [公开/ad 发售/v]/nz ，/w 本书/r 用/p [594/m 页/q]/mq 笔墨/n 详细/a 记述/v 了/ule [共和党/nis 人/n]/nz 盖茨/nrf 与/cc 国会/nis 、/w 五角大楼/n 的/ude1 关系/n ，/w 以及/cc 与/cc 奥巴马/nrf 白宫/ns 团队/n 斗争/vn 的/ude1 故事/n ，/w 他/rr 在/p 书/n 中/f 痛/a 批/q 奥巴马/nrf ，/w 称/v 其/rz 不懂/v 军事/n ，/w 只想/v 脱身/vi ，/w 对于/p 副总统/nnt 拜登/nrf ，/w 他/rr 也/d 评价/vn 不/d 高/a 。/w 分析/v 人士/n 称/v ，/w 盖茨/nrf 通过/p 出/vf 书/n 吐槽/nz 白宫/ns ，/w 显示/v 了/ule 在/p 民主党/n 官员/nnt 包围/v 下/f ，/w 一位/mq 共和党/nis 防/v 长/a 的/ude1 尴尬/a 处境/n ，/w 这/rzv 也/d 折射/vi 出/vf 白宫/ns 内部/f 日益/d 激烈/a 的/ude1 “/w 宫斗/nr ”/w 、/w 党争/nz 。/w 
