导报/n 记者/nnt 昨日/t 从/p [厦门/ns 海关/nis]/nto 获悉/v ，/w 2013年/t 厦门市/ns 进口/v 葡萄酒/nf [1817/m ./w 4/m 万/d 升/v]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 20.3%/m 。/w 厦门/ns 葡萄酒/nf 进口量/n 连续/a 5年/t 保持/v 快速/d 增长/v 。/w 
[数据/n 显示/v]/nz ，/w 欧盟/n 是/vshi 厦门/ns 最大/gm 的/ude1 葡萄酒/nf 进口/v 来源/n 地/ude2 。/w 2013年/t 厦门/ns 自/p 欧盟/n 进口/v 葡萄酒/nf [1480/m ./w 1/m 万/d 升/v]/mq ，/w 增长/v 22.2%/m ，/w 占/v 同期/f 葡萄酒/nf 进口/v 总量/n 的/ude1 81.4%/m 。/w 
据/p [厦门/ns 海关/nis]/nto 人士/n 介绍/v ，/w [民营/b 企业/n]/nz 是/vshi 厦门/ns 葡萄酒/nf 进口/vn 的/ude1 主力军/n ，/w 2013年/t ，/w 厦门市/ns [民营/b 企业/n]/nz 进口/v 葡萄酒/nf [1115/m ./w 4/m 万/d 升/v]/mq ，/w 占/v 同期/f 葡萄酒/nf 进口/v 总量/n 的/ude1 61.4%/m 。/w [国有/vn 企业/n]/nz 与/cc [外商/nnd 投资/vn 企业/n]/nz 分别/d 进口/vn [524/m ./w 3/m 万/d 升/v]/mq 、/w [177/m ./w 7/m 万/d 升/v]/mq ，/w 占/v 28.8%/m 与/cc 9.8%/m 。/w 
在/p 贸易/v 类型/n 方面/n ，/w [一般/ad 贸易/vn]/nz 占/v 厦门/ns 葡萄酒/nf 进口/vn 的/ude1 [主导/n 地位/n]/nz 。/w 2013年/t 厦门/ns 以/p [一般/ad 贸易/vn]/nz 进口/vn [1314/m ./w 9/m 万/d 升/v]/mq ，/w 增加/v 25.4%/m ，/w 占/v 同期/f 厦门/ns 葡萄酒/nf 进口/v 总量/n 的/ude1 72.4%/m 。/w 以/p 海关/nis [特殊/a 监管/vn 区域/n]/nz 货物/n 方式/n 进口/vn [501/m ./w 7/m 万/d 升/v]/mq ，/w 增加/v 8.9%/m ，/w 占/v 27.6%/m 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 香/a 卉/ng 辉/ng 通讯员/nnt 刘鹭鹭/nr ）/w 
