“/w 锯/v 到/v 了/ule 右腿/n ，/w 血流/n 了/ule 很多/m 。/w ”/w 死者/n 的/ude1 一名/mq 亲属/n 介绍/v ，/w 事发/vi 大约/d [1/m 小时/n]/mq 后/f ，/w 120/m 急救车/n 赶到/v 村里/n ，/w 医生/nnt 检查/vn 发现/v 伤/vn 到/v 腿部/nz 大动脉/n ，/w 立即/d 送到/v 了/ule 医院/nis 抢救/v 。/w 记者/nnt 从/p [福州市/ns 二/m 医院/nis]/nt 了解到/v ，/w 电锯/n 伤/v 到/v 这/rzv 名/q 工人/nnt 的/ude1 右腿/n 大动脉/n ，/w 造成/v 失血过多/nhd ，/w [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi 。/w 
据介绍/nz ，/w 死者/n 今年/t [53/m 岁/qt]/mq ，/w 是/vshi 城门镇/ns 谢坑村/ns 李厝/nr 人/n ，/w 从事/vi 模板/n 木工/nnt 几十年/mq 了/ule ，/w 是/vshi 一名/mq [经验/n 丰富/a]/nz 的/ude1 老/a 木工/nnt 。/w 事发/vi 当时/t ，/w 他/rr 在/p 安平村/ns 上/f 村/n 一户/mq 人/n 家里/s 做/v 模板/n ，/w 没想到/nz 却/d 发生/v 了/ule 这样/rzv 的/ude1 事/n 。/w 据/p 知情者/n 介绍/v ，/w 死者/n 当时/t 疑/vg 为/p 将/d 木板/n 靠/v 在/p 大腿/n 上/f 锯/v ，/w 在/p 操作/v 电锯/n 过程/n 中/f ，/w 不慎/d 锯/v 到/v 了/ule 大腿/n 。/w (/w [福州/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 张剑锋/nr )/w 
