精武/nz 星路/nz ：/w 邵曙光/nr ，/w [浙江/ns 诸暨/ns 人/n]/nz ，/w 1971年11月/t 出生/vi ，/w 1990年12月/t 入伍/vi ，/w 被/pbei 评为/v “/w 全军/n 爱/v 军/n 精武/nz 标兵/n ”/w “/w 全军/n 学习/v 成才/vn [先进/a 个人/n]/nnt ”/w ，/w 荣立/v 三等功/n [2/m 次/qv]/mq 。/w 
元旦/t 前/f ，/w 上海/ns 某/rz 船厂/nnt ，/w [一/d 艘/q]/mq 崭新/b 的/ude1 钢铁/n 巨/ag 舰/ng 缓缓/d 驶入/v 港口/n ，/w 各项/r 首航/vi 数据/n 获得/v 了/ule 专家/nnt 一致/a 好评/n 。/w 指挥/v 该/rz 舰/ng 的/ude1 ，/w 正是/v [南海/ns 舰队/nis]/nt 某/rz 新型/b 驱逐舰/n 舰长/nnt 邵曙光/nr 。/w 
从/p 驾驭/v 敏捷/a 轻快/a 的/ude1 护卫舰/n ，/w 到/v 指挥/vn 现代化/vn 的/ude1 国产/b “/w [中华/nz 神盾/nz]/nz ”/w ，/w 再/d 到/v 当前/t [中国/ns 海军/nnd]/nt 最新型/b 战舰/n 的/ude1 首/q 舰/ng 舰长/nnt ，/w 邵曙光/nr 先后/d 执掌/v 了/ule [三/m 型/k]/mq 海军/nnd 主战/nz 舰艇/n 。/w 他/rr 带/v 过/uguo 的/ude1 兵/n 都/d 说/v ：/w “/w 训练/v 时/ng 可能/v 有人/r 不/d 愿意/v 跟着/v 邵/nz 舰长/nnt ，/w 因为/c 他/rr 训练/vn 太/d 严格/ad ;/w 但/c 打仗/vi 我们/rr 都/d 愿意/v 跟着/v 他/rr 、/w 一定/b 要/v 跟着/v 他/rr ，/w 因为/c 他/rr 能/v 打胜仗/nz !/w ”/w 
邵曙光/nr 总是/d 把/pba “/w 战斗/vn 警报/n ”/w 在/p 官兵/nnd 最/d 意想不到/vl 的/ude1 时候/n 拉/v 响/v 。/w 他/rr 率/v 舰/ng 赴/v 亚丁湾/nz 海域/n 护航/vi 时/ng ，/w 除/p 执行/v 日常/b 护航/vi 任务/n 外/f ，/w 还/d 通过/p 突击/vn 布置/v 演练/vn 课题/n 、/w 临时/b 设定/v 险情/n 危局/n 、/w 随机/b 考核/vn 训练/v 骨干/n 等/udeng 途径/n ，/w 先后/d 研练/nz 出/vf 了/ule 《/w 舰/ng 机/ng 协同/vd 反/vi 海盗/n 优化/v 方案/n 》/w 《/w 护航/vi 舰艇/n 装备/n [维修/vn 保养/vn]/nz 手册/n 》/w 等/udeng 战法/n 训/v 法/n 。/w 
精兵/n 礼赞/n 
指挥/v 先进/a 战舰/n ，/w 执掌/v 大国/n 重器/nz 。/w 邵曙光/nr ，/w 你/rr 带领/v 水兵/nnd 驰骋/v 大洋/n 、/w [决胜/vi 千里/mq]/nz ，/w 你/rr 的/ude1 风采/n 让/v 我们/rr 信服/v ：/w 舰长/nnt ，/w 是/vshi [一/d 艘/q]/mq 军舰/n 的/ude1 舰/ng 魂/n !/w 
