记者/nnt 昨日/t 获悉/v ，/w [福建/ns 师范大学/nis]/ntu 日前/t 召开/v 领导干部/nnt 任职/v 宣布/vn 大会/n 。/w 会议/n 宣读/v 了/ule 省委/nis 关于/p 学校/nis 领导班子/n 的/ude1 任免/vn 决定/v ：/w 黄汉/nr 升任/v 中共/n [福建/ns 师范大学/nis 委员会/nis]/nt 书记/nnt ，/w 免去/v 其/rz [福建/ns 师范大学/nis]/ntu 校长/nnt 职务/n ；/w 王长平/nr 主持/v [福建/ns 师范大学/nis]/ntu 行政/n 工作/vn ；/w 因/p 年龄/n 原因/n 免去/v 罗萤/nr 的/ude1 中共/n [福建/ns 师范大学/nis 委员会/nis]/nt 书记/nnt 、/w 常委/nnt 、/w 委员/nnt 职务/n 。/w 
黄汉升/nr ，/w 1958年12月/t 生/v ，/w 漳州/ns 人/n ，/w [福建/ns 师范大学/nis 体育系/nit]/nt 毕业/v ，/w 博士/nnt ，/w 教授/nnt ，/w [博士生/nnt 导师/nnt]/nnt ，/w 体育学/nz 领域/n 权威/n 专家/nnt 。/w 他/rr 是/vshi [福建/ns 师大/nis]/nt “/w 土生土长/vl ”/w 的/ude1 书记/nnt 。/w 他/rr 在/p 师大/nis 学习/v 、/w 工作/vn 和/cc 生活/vn 了/ule [30/m 多年/mq]/mq ，/w 他/rr 在/p 体育系/nit 毕业/v 后/f ，/w 从/p 一名/mq 普通/a 教师/nnt 到/v 教研室/nis 副主任/nnt 、/w 主任/nnt 、/w 系/v 副主任/nnt 、/w 系主任/nnt ，/w 再/d 到/v [校长/nnt 助理/nnt]/nnt 、/w 副校长/nnt 、/w 校长/nnt 、/w 书记/nnt 。/w 
副校长/nnt 王长平/nr 为/p 师大/nis 近年/t 引进/v 的/ude1 一位/mq “/w 重磅/n ”/w 专家/nnt 。/w 王长平/nr ，/w 1963年/t 生/v ，/w 福州/ns 人/n ，/w 九三学社/nt 社员/nnt 。/w 1979年/t 至/p 1986年/t 在/p [北京大学/ntu 数学系/nit]/nt 学习/v ，/w 获/v [硕士/nnt 学位/n]/nz ，/w 导师/nnt 为/p 姜伯驹/nr 教授/nnt 。/w 毕业/v 后/f 曾/d 在/p 师大/nis 数学系/nit 短暂/a 工作/vn ，/w 1988年/t 为/p [南开/ns 数学/n 所/usuo]/nt 博士生/nnt ，/w 导师/nnt 为/p 我国/n 著名/a 数学家/nnt 陈省身/nr 教授/nnt ，/w 2005年/t 受聘/vi 为/p [国家/n 教育部/nt]/nt “/w [长江/ns 学者/nnt]/nnt ”/w 。/w 曾/d 担任/v 北大/n 数学学院/nit 院长/nnt 多年/mq ，/w 2012年10月/t 到/v 师大/nis 工作/vn ，/w 受聘/vi 为/p 副校长/nnt 。/w （/w 记者/nnt 练仁福/nr ）/w 
