原/b 标题/n ：/w 今年/t 首批/n “/w 豪宅/n ”/w 上市/vn 
今年/t 北京/ns 首批/n 新/a 盘/qv 供应/vn 昨天/t 终于/d “/w 开闸/vi ”/w 了/ule 。/w [北京/ns 晨报/n]/nz 记者/nnt 从/p [北京/ns 住/vi 建委/nis]/nt 官网/n 看到/v ，/w 首批/n 获得/v 预售/vn 证/n 的/ude1 [4/m 个/q]/mq 项目/n 中/f ，/w 有/vyou [2/m 个/q]/mq 项目/n 拟/v 售/vn 均价/nz 已/d 超过/v [6/m 万元/q]/mq //w 平方米/q 。/w 自/p 限价令/nz 实施/v 以来/f ，/w 超过/v [4/m 万元/q]/mq //w 平方米/q 项目/n 的/ude1 住宅/n 搭伴/vi 入市/v 的/ude1 情况/n 并不/d 多/a 见/v 。/w 
昨天/t 取证/vn 的/ude1 两个/mq 高价/n 住宅/n 项目/n ，/w 一个/mq 是/vshi 泰禾/nz 北京/ns 院子/n ，/w 预售/v 均价/nz 在/p 6.5万至7/m ./w [6/m 万元/q]/mq //w 平方米/q 之间/f ；/w 另一个/mq 是/vshi 卢沟桥/ns 悦园/nz ，/w 预售/v 均价/nz 为/p [6/m ./w 7/m 万元/q]/mq //w 平方米/q 。/w 最/d 引/v 人/n 关注/v 的/ude1 是/vshi 泰禾/nz 北京/ns 院子/n ，/w 不仅/c 因为/c 其/rz 是/vshi 一年前/qt 孙河/nr 拍/v 出去/vf 的/ude1 高价/n 地/ude2 ，/w 还/d 因为/c 它/rr 属于/v 典型/n 的/ude1 被/pbei “/w 积压/v ”/w 的/ude1 项目/n 之一/rz 。/w 早/a 在/p 去年/t 7月/t ，/w 泰禾/nz 就/d 高调/n 宣布/v 北京/ns 院子/n 计划/n 两个月/mq 后/f 入市/v ，/w 该/rz 集团/nis 董事长/nnt 黄其森/nr 还/d 曾/d 向/p 记者/nnt 透露/v ：/w “/w 规划/n 早/a 在/p 拿/v 地/ude2 前/f 就/d 做完/v 了/ule ，/w 泰禾/nz 就是/v 走高/nz 周转/v 战略/n ，/w 从/p 拿/v 地/ude2 到/v 项目/n 入市/v 最快/d 就是/v 7个月/t 。/w ”/w 结果/n ，/w 从/p 去年/t 1月25日/t 泰禾/nz 以/p 楼面价/nz [2/m ./w 8/m 万元/q]/mq 拿/v 地/ude2 ，/w 到/v 项目/n 真正/d 面市/v 还是/c 花/n 了/ule [整整/d 一年/mq]/nz 的/ude1 时间/n 。/w 
此外/c ，/w 昨天/t 取证/vn 的/ude1 项目/n 还有/v 位于/v 密云/ns 的/ude1 中/f 加/v 荣/ag 园/ng 住宅/n 项目/n ，/w 拟/v 售/vn 均价/nz 在/p 1.2万至1/m ./w [4/m 万元/q]/mq //w 平方米/q 之间/f ；/w 位于/v 房山/ns 的/ude1 徜徉/vi 嘉园/nz 商住/n 项目/n ，/w 拟/v 售/vn 均价/nz 在/p [3/m ./w 5/m 万元/q]/mq //w 平方米/q 。/w （/w 记者/nnt 王丽娅/nr ）/w 
