[5/m 名/q]/mq 来自/v [台湾/ns 地区/n]/ns 的/ude1 骗子/n 冒充/v [公安/n 民警/nnt]/nz 、/w [检察/b 机关/n]/nz [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 骗走/nz 张/q 女士/n 1071万余元/m 巨款/n ，/w 制造/vn 了/ule 北京/ns 金额/n 最大/gm 的/ude1 一起/s [电话/n 诈骗/vn]/nz 案/ng 。/w [今天/t 下午/t]/nz ，/w 该/rz 诈骗/v 团伙/n 中/f 负责/v 取款/vn 的/ude1 “/w 车手/nnt ”/w 卢/b 某/rz ，/w 因/p 涉嫌/v 诈骗罪/n 在/p [北京市/ns 海淀区/ns 人民法院/nis]/nt 出庭/vi 受审/vi 。/w 
2009年10月22日/t ，/w 北京市/ns 的/ude1 张/q 女士/n 接到/v 一个/mq 自称/v “/w [中国/ns 电信/n]/nt ”/w [工作/vn 人员/n]/nnt 的/ude1 电话/n ，/w 称/v 其/rz 电话/n 欠费/n 2600余元/m 。/w 当/p 张/q 女士/n 否认/v 欠费/n 时/ng ，/w 该/rz “/w [工作/vn 人员/n]/nnt ”/w 立即/d 说/v ，/w 张/q 女士/n 的/ude1 [个人/n 信息/n]/nz 可能/v 被/pbei 盗用/v ，/w 建议/n 张/q 女士/n 向/p 警方/n 咨询/vn 。/w 电话/n 随即/d 被/pbei 转接/v 到/v “/w [北京/ns 怀柔/ns 公安/n 分局/nis]/nt ”/w ，/w 一名/mq “/w 警官/nnt ”/w 证实/v 张/q 女士/n [个人/n 信息/n]/nz 确实/ad 被/pbei 盗用/v 后/f ，/w “/w 检察官/nnt ”/w 立即/d 打/v 来/vf 电话/n ，/w 让/v 张/q 女士/n 将/d 家中/s 存款/n 集中/v 到/v 一张/mq 银行卡/nz 内/f ，/w 以/p 确保/v 安全/an 。/w 信以为真/nz 的/ude1 张/q 女士/n ，/w 将/d 1071万余元/m 存款/n 转存/nz 到/v 另一个/mq 账户/n 上/f ，/w 随后/d 将/d 该/rz 账户/n [网上/s 银行/nis]/nz 的/ude1 用户名/n 、/w 密码/n 及/cc [动态/n 密码/n]/nz 告诉/v 了/ule “/w 检察官/nnt ”/w 。/w 十多天/m 以后/f ，/w 张/q 女士/n 的/ude1 丈夫/n 因/p 需要/v 用/p 钱/n 查询/v 账户/n 时/ng ，/w 才/d 发现/v 存款/n 已经/d [全部/m 被/pbei]/mq 转/v 走/v 。/w 
而/cc 在/p 10月26日/t 到/v 29日/t 期间/f ，/w 卢/b 某/rz 和/cc 他/rr 的/ude1 同伙/n 在/p 深圳/ns 各个/rz 银行/nis 支取/v 张/q 女士/n 被/pbei 骗/v 的/ude1 款项/n 。/w 
据/p 卢/b 某/rz 说/v ，/w 他/rr 之所以/c 当/p 上/f “/w 车手/nnt ”/w ，/w 是/vshi 通过/p 台湾/ns 报纸/n 上/f 刊登/v 的/ude1 大陆/ns 招工/vn 广告/n 。/w 根据/p 广告/n 的/ude1 内容/n ，/w 是/vshi 要/v 招聘/vn 会计/nnt ，/w 于是/cc 他/rr 就/d 打电话/vi 过去/vf 应聘/vi 。/w 
法庭上/nz ，/w 卢某/nr 说/v ，/w 他/rr 自己/rr 并不/d 知道/v 所/usuo 取/v 的/ude1 那些/rz 钱/n 的/ude1 来源/n 。/w 
法院/nis 将/d 择/v 日/b 对/p 此案/r 进行/vn 宣判/v 。/w (/w 本报/rz 北京/ns 1月20日/t 讯/ng 记者/nnt 李松/nr 黄洁/nr 实习生/nnt 吴萌/nr )/w 
