去年/t 12月/t ，/w [北京/ns 电视台/nis]/nt 呼吁/v 全国/n 电视台/nis 集体/n 抵制/v 郭德纲/nr ，/w 不过/c 前/f 日/b 郭德纲/nr 亮相/vi [天津/ns 卫视/n]/nz 《/w 国色天香/al 》/w 发布会/n ，/w 表示/v 将/d 接/v 下/f 该/rz 节目/n 的/ude1 主持/vn 工作/vn ，/w 这/rzv 也/d 宣告/v 郭德纲/nr 突破/v 了/ule “/w 封锁线/n ”/w 。/w 
此前/t ，/w 郭德纲/nr 在/p 微博/n 中/f 发/v 了/ule 一首/mq 打油诗/n 而/cc 引发/v [一场/mq 风波/n]/nz ，/w 因/p 这/rzv 首/q 诗/n 疑似/nz 对/p [北京/ns 电视台/nis]/nt 已故/vn 副/b 台长/nnt 有/vyou 攻击/v 之意/nz ，/w 郭德纲/nr 被/pbei 扣上/nz 了/ule “/w 对/p 死者/n 不/d 敬/v ”/w 的/ude1 帽子/n ，/w [北京/ns 电视台/nis]/nt 也/d 出面/vi 呼吁/v 全国/n [400/m 多家/mq]/mq 电视台/nis 集体/n 抵制/v 郭德纲/nr 。/w 郭德纲/nr 前/f 日/b 回应/vn 称/v 他/rr 近/a 三个月/t 在/p 横店/ns 拍戏/vi ，/w 不/d 太/d 清楚/a 相关/vn 的/ude1 消息/n 。/w “/w 过去/vf 了/ule 这/rzv 事/n 。/w 比如/v 你/rr 5年前/t 跟/p 人/n 吵过/nz 一架/mq ，/w 现在/t 回头/vi 看/v 你/rr 可能/v 觉得/v 那/rzv 架/qv 吵得/nz 没意思/a 了/ule 。/w 对于/p 我/rr 来说/uls ，/w 做/v 艺人/nnt 的/ude1 就是/v 这样/rzv ，/w 风口浪尖/n 上/f ，/w 经常/d 会/v 有/vyou 事儿/n 。/w 我/rr 天天/d 写诗/vi ，/w 哪/ry 知道/v 写诗/vi 还有/v 这么/rz 大/a 的/ude1 罪过/n 。/w 得了/vi ，/w 事/n 都/d 过去/vf 了/ule ，/w 过年/vi 了/ule 说/v 点/qt 高兴/a 的/ude1 事儿/n 吧/y 。/w ”/w 
《/w 国色天香/al 》/w 是/vshi [一/d 档/ng]/mq 原创/b 现代/ntc 戏曲/n 真人秀/nz 节目/n ，/w 明星/nnd 们/k 将/d 运用/v 京剧/n 、/w 豫剧/n 、/w 二人转/n 等/udeng [六/m 种/q]/mq 戏曲/n 的/ude1 演绎/vn 方式/n ，/w 来/vf 改编/v 流行歌曲/n 。/w 据悉/v ，/w 嘉宾/n 有/vyou 丫蛋/nz 、/w 杭天琪/nr 、/w 李玲玉/nr 、/w 叶童/nr 、/w 黄征/nr 、/w 张/q 远在/v 内/f 的/ude1 [18/m 位/q]/mq 歌手/nnt 。/w (/w 记者/nnt 何珊/nr )/w 
