狱警/nnd 被/pbei “/w 驴友/n ”/w 骗/v 进/vn 传销/v 窝/n 
他/rr [将/d 计/vi 就/d 计/vi]/nz 巧妙/a 周旋/vi ，/w 摸清/v 底细/n 后/f 助/v 警方/n 端/v 掉/v 黑窝/n 
广东/ns 一名/mq 狱警/nnd ，/w [独自/d 一人/mq]/nz 到/v 龙岩/ns [永定/nz 土楼/nz]/nz 景区/n 游玩/v ，/w 没想到/nz 却/d 被/pbei 几名/mq “/w 驴友/n ”/w 骗/v 进/vn 传销/v 组织/n 。/w 这/rzv 名/q 狱警/nnd [将/d 计/vi 就/d 计/vi]/nz ，/w 摸清/v 了/ule 该/rz 组织/n 底细/n ，/w 配合/v 龙岩/ns 新罗/nz 警方/n 将/d 该/rz 传销/vn 窝点/v 端/v 掉/v 。/w 
该/rz 狱警/nnd 姓/v 陈/vg ，/w 近日/t 到/v 龙岩/ns [永定/nz 土楼/nz]/nz 游玩/v ，/w 结识/v 了/ule 几个/mq “/w 驴友/n ”/w 。/w 晚上/t 住宿/v 时/ng ，/w “/w 驴友/n ”/w 说/v 知道/v 有/vyou 便宜/a 舒适/a 的/ude1 [青年/n 旅馆/nis]/nt ，/w 结果/n ，/w 陈某/nz 被/pbei 带到/v 了/ule 新罗区/ns [西陂/nz 街道/ns]/ns 陈陂村/ns 的/ude1 [一/d 处/n]/mq 出租/v 屋内/s 。/w 
一/m 到/v 出租屋/nz ，/w 陈某/nz 就/d 被/pbei 几个/mq 男子/n 控制/vn 住/vi 了/ule ，/w [随身/d 携带/v]/nz 的/ude1 手机/n 也/d 被/pbei 收缴/v 。/w 陈某/nz 意识到/v ，/w 自己/rr 一定/b 是/vshi 被/pbei 骗/v 进/vn 了/ule 传销/v 组织/n ，/w 迅速/ad 将/d 身上/s 的/ude1 备用/vn 手机/n 和/cc 警官证/nz 藏/v 了/ule 起来/vf ，/w 并/cc 谎称/v 自己/rr 是/vshi 广东/ns 某/rz 电子厂/nis 的/ude1 工人/nnt 。/w 传销/v 人员/n 信任/vn 他/rr 并/cc 放松/v 了/ule 警惕/v 。/w 
晚上/t ，/w 陈某/nz 趁/p [其他/rzv 人员/n]/nz 熟睡/vi 的/ude1 机会/n ，/w 蒙/b 在/p 被子/n 里/f 用/p 藏/v 起来/vf 的/ude1 手机/n 通过/p 短信/n 和/cc QQ/x 向/p 单位/n 领导/n 报告/n 情况/n ，/w 详细/a 上/f 传/v 了/ule 一些/mq 他/rr 随手/d 拍摄/v 的/ude1 旅途/n 照片/n 、/w 绘制/v 了/ule 路线图/n 、/w 详细/a 讲解/v 了/ule 该/rz 处/n 窝点/v [周边/n 环境/n]/nz 特征/n 和/cc 该/rz 窝点/v 的/ude1 活动/vn 规律/n 等/udeng 。/w 
收到/v 信息/n ，/w 陈某/nz 单位/n 的/ude1 领导/n 高度/d 重视/v ，/w 立即/d 组织/n 人员/n 连夜/d 赶到/v 龙岩市/ns 新罗区/ns 并/cc 寻求/v 当地/s 警方/n 支援/v 。/w 第二天/mq 早上/t ，/w [新罗区/ns 公安/n 分局/nis]/nt 领导/n 根据/p 陈某/nz 提供/v 的/ude1 信息/n 、/w 照片/n 和/cc 路线图/n ，/w 很快/d 锁定/v 了/ule [西陂/nz 街道/ns]/ns 陈陂村/ns 靠近/v 高速公路/n 一带/n 的/ude1 出租屋/nz ，/w 并/cc 立即/d 部署/vn 解救/v 方案/n 。/w 
西陂/nz 派出所/nis 组织/n 警力/n ，/w 前往/v 这/rzv 一带/n 的/ude1 出租屋/nz 进行/vn [地毯式/nz 搜索/vn]/nz 。/w 一个/mq 多/a 小时/n 后/f ，/w 民警/nnt 找到/v 了/ule 该/rz 处/n 窝点/v ，/w 陈某/nz 意识到/v 援兵/n 已/d 至/p ，/w 便/d 迅速/ad 行动/vn ，/w 与/cc 该/rz 团伙/n 的/ude1 两名/mq 骨干/n 分子/n 搏斗/vi ，/w 并/cc 成功/a 将/d 两人/mq 控制/vn ，/w [其他/rzv 人员/n]/nz 分头/d 逃窜/vi 。/w 目前/t ，/w 两名/mq 骨干/n 分子/n 已/d 被/pbei 警方/n 刑/n 拘/vg 。/w 陈某/nz 则/d 平安/a 踏上/v 了/ule 归途/n 。/w (/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 吴鹏波/nr 通讯员/nnt 张春波/nr ）/w 
