“/w 厦门/ns 要/v 突出/a 对/p 台/q 合作/vn ，/w 与/cc [港澳/n 地区/n]/nz 加强/v 联系/vn ，/w 发挥/v 优势/n ，/w 共同/d 打造/v 厦门/ns 自贸区/nz 。/w ”/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w 港澳/n 委员/nnt 、/w 华侨/n 华人/n 委员/nnt 组/n 聚集/v 在/p 市/n 行政中心/nis 西楼/nz ，/w 对/p 市政协/n 常委会/nis 工作报告/v 和/cc 提案/n 工作报告/v 进行/vn 热烈/a 讨论/v ，/w 委员/nnt 王春新/nr 关于/p 上海/ns 自贸区/nz 对/p 厦门/ns 的/ude1 重要/a 启示/vn 的/ude1 建议/n ，/w 引起/v 了/ule 与会者/n 的/ude1 广泛/a 关注/v ，/w 他们/rr 纷纷/d 为此/bl 献计献策/vl 。/w 下/f 组/n 参与/v 讨论/vn 的/ude1 市政协/n 主席/nnt 陈修茂/nr 认真/ad 倾听/v ，/w 仔细/ad 记录/v 。/w 
王春新/nr 建议/n 将/d 厦门/ns 打造/v 为/p 面向/v [台湾/ns 地区/n]/ns 的/ude1 多功能/b [自由/a 贸易区/n]/nz ；/w 注重/v 创新/vn 制度/n ，/w 为/p 自贸区/nz 提供/v 强大/a 发展/v 动力/n ；/w 借助/v 自贸区/nz 建设/vn ，/w 迅速/ad 扩大/v 厦门/ns 的/ude1 区域/n 影响力/n ；/w 推进/vi [金融/n 开放/v]/nz 试验/vn ，/w 将/d 厦门/ns 打造/v 为/p 重要/a [离岸/vn 金融/n]/nz 基地/nis ；/w 强化/v 香港/ns 、/w 澳门/ns 与/cc 厦门/ns 的/ude1 合作/vn ，/w 使/v 厦门/ns 自贸区/nz 成为/v 闽/b 港台/n 澳/b 合作/vn 的/ude1 乐土/n 。/w 
“/w 申请/v 自贸区/nz 不/d 应该/v 是/vshi 厦门/ns 的/ude1 [某个/rz 地方/n]/nz 做/v ，/w 而是/c 应/v 在/p 现有/v 条件/n 下/f 遍布/v 全市/n ，/w 将/d 视野/n 面向/v 港澳/n 与/cc [台湾/ns 地区/n]/ns 甚至/d 全世界/n 。/w ”/w 委员/nnt 王少华/nr 建议/n ，/w 大嶝/nz 小额/b [自由/a 贸易/vn]/nz 市场/n 、/w 海沧/ns [保税/vn 港区/nz]/nz 、/w [象/ng 屿/ng 保税区/n]/nz 等/udeng ，/w 都/d 是/vshi 厦门/ns 申请/v 自贸区/nz 的/ude1 良好/a 基础/n ，/w 厦门/ns 要/v 有/vyou “/w 大/a 厦门/ns ”/w 的/ude1 概念/n ，/w 应该/v 将/d 这些/rz 资源/n 进行/vn 整合/vn ，/w 只有/c 大/a 的/ude1 整合/vn 才/d 有/vyou 大/a 的/ude1 飞跃/vn 。/w 
委员/nnt 施佳汶/nr 还/d 对/p “/w 美丽/a 厦门/ns 战略规划/gi ”/w 提出/v 了/ule 建议/n :/w 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v 要/v 博得/v 群众/n 同心/vi 同/p 力/n ，/w 要/v 以人为本/l ，/w 同时/c 要/v 以/p 法/n 为/p 准绳/n ，/w 让/v 规划/n 有法可依/vl ，/w 加大/v 力度/n 进行/vn [生态/n 环保/n]/nz 的/ude1 创新/vn ，/w 开拓/v [生态/n 产业/n]/nz 的/ude1 正能量/nz 。/w （/w 记者/nnt 陈冬/nr ）/w 
