明/ag [成/v 化/v 青花/n]/nz 缠枝/nz 秋葵/nz 纹/ng 宫/ng 盌/nz 香港/ns 苏富比/nr 供/vi 图/n 
清/tg 乾隆/n 豆青釉/nz 浮雕/n 瑞/b 蝠/x 双鱼/nz 「/w 百寿/nz 」/w 图/n 如意耳/nz 瓶/n 
[京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 杨菁/nr 
在/p 2012年/t ，/w 中/f 低端/nz 拍品/n 成为/v 瓷器/n 中/f 的/ude1 中流砥柱/n ，/w 而/cc 经过/p 2013年/t 一年/mq 的/ude1 调整/vn ，/w 高精尖/b 的/ude1 拍品/n 越来越/d 受到/v 藏/v 家/q 的/ude1 热/a 捧/v ，/w 并且/c 精品/n 的/ude1 价格/n 与/cc 普/ag 品/ng 的/ude1 价格/n 正在/d 逐渐/d [拉开/v 距离/n]/nz 。/w 专家/nnt 认为/v ，/w 2014年/t 瓷器/n 板块/n 将/d 继续/v 稳中有升/vl ，/w 不会/v 出现/vn 大起大落/vl 的/ude1 走势/n ，/w 高精/nz 的/ude1 生/vn 货/n 会/v 继续/v 升温/vn 。/w 
□/w 现状/n 
瓷器/n 板块/n 下半年/t 逐渐/d 回暖/vi 
2013年5月/t ，/w 香港/ns 佳士得/nz 春/tg 拍/v 推出/v 的/ude1 “/w 雅趣/n 流芳/nz —/w —/w 陈玉阶/nr 珍藏/v [中国/ns 艺术/n]/nz 精品/n ”/w 专场/n ，/w 以/p 白手套/nz 100%/m 成交/v 取得/v 港币/n 2.14亿/m 的/ude1 佳绩/n ；/w 10月/t ，/w 香港/ns 苏富比/nr 秋/tg 拍/v 推出/v 的/ude1 “/w 古城/n 雅韵/n ：/w 京都/nsf 珍藏/v 清代/t 御/vg 瓷/ng ”/w 专场/n ，/w 更是/d 仅/d 以/p [6/m 件/q]/mq 拍品/n 100%/m 成交/v 缔造/vn 了/ule 港币/n 1.5亿/m 的/ude1 成交额/n 。/w 在/p 2013年中/t ，/w 瓷器/n 板块/n 最/d 令人振奋/al 的/ude1 当/p 属/v 在/p 苏富比/nr 2013年/t 秋/tg 拍/v 中/f 拍/v 出/vf 的/ude1 “/w 明/ag [成/v 化/v 青花/n]/nz 缠枝/nz 秋葵/nz 纹/ng 宫/ng 盌/nz ”/w ，/w 它/rr 以/p [1/m ./w 4124/m 亿/m 港元/q]/mq 的/ude1 成交价/n 为/p 瓷器/n 市场/n 注入/v 了/ule 一针/n 强心剂/n 。/w 此外/c ，/w “/w 清/tg 乾隆/n 豆青釉/nz 浮雕/n 瑞/b 蝠/x 双鱼/nz “/w 百寿/nz ”/w 图/n 如意耳/nz 瓶/n ”/w 、/w “/w 明/ag 宣德/t 青花/n 矾红彩/nz “/w 海兽/n 图/n ”/w 高足杯/nz ”/w 等/udeng 拍品/n 也/d 都/d 拍/v 出/vf 了/ule 不错/a 的/ude1 价格/n 。/w 
在/p 瓷器/n 拍卖/vn 排名/vi 前/f [五/m 名/q]/mq 中/f ，/w 香港/ns 苏富比/nr 占据/v [四/m 席/qt]/mq 位置/n ，/w 香港/ns 佳士得/nz 占据/v 一席之地/n ，/w 但是/c 内地/n 的/ude1 拍卖行/nis 却/d 没有/v 入列/v ，/w 可见/c 佳士得/nz 、/w 苏富比/nr 这样/rzv 的/ude1 [国际/n 拍卖行/nis]/nt 维持/v 了/ule 一直/d 以来/f 在/p 瓷器/n 板块/n 的/ude1 强势/n 地位/n 。/w 纵观/v 内地/n 市场/n ，/w 虽/c 单品/nz [成交/v 价格/n]/nz 不及/vi 佳士得/nz 、/w 苏富比/nr ，/w 但是/c 从/p 成交率/nz 和/cc 总/b 成交额/n 来看/u ，/w 却/d 比/p 2012年/t 有所/v 回升/vn 。/w 在/p 2013/m 北京/ns 诚/dg 轩/ng 秋/tg 拍/v “/w 瓷器/n 工艺品/n ”/w 专场/n 中/f ，/w [149/m 件/q]/mq 拍品/n ，/w 成交率/nz 为/p 83.89%/m ，/w 成交额/n 为/p [5289/m ./w 885/m 万元/q]/mq 。/w 在/p 北京/ns 东/f 正/d “/w 皇家/n 长/a 物/ng -/w 宫廷/n 艺术/n ”/w 专场/n 中/f ，/w [38/m 件/q]/mq 拍品/n 取得/v 了/ule 成交率/nz 92.11%/m ，/w 总/b 成交额/n [8427/m ./w 2/m 万元/q]/mq 的/ude1 成绩/n 。/w 
对于/p 2013年/t 瓷器/n 板块/n 行情/n ，/w 传/v 是/vshi 拍卖/v 古董/n 珍玩/n 部/q 经理/nnt 徐东/nr 认为/v ，/w 2013年/t 瓷器/n 板块/n 有/vyou 一些/mq 回暖/vi ，/w 拍品/n 的/ude1 质量/n 高于/v 2012年/t ，/w 整体/n 行情/n 比/p 预期/vn 好/a 。/w 上半年/t 还/d 在/p 走/v 下滑/vn 曲线/n ，/w 下半年/t 逐渐/d 上升/vi ，/w 并且/c 相比/vi 上半年/t 出现/v 了/ule 更多/ad 精品/n ，/w 可能/v 是/vshi 藏/v 家/q 对于/p 市场/n 回暖/vi 的/ude1 预期/vn 判断/v ，/w 把/pba 好/a 的/ude1 东西/n 放在/v 下半年/t 拿出/v 。/w “/w 如果/c 按/p [100/m 来/vf]/mq 评分/vn 的话/udh ，/w 我/rr 认为/v 2013年/t 可以/v 打/v 80分/t 。/w ”/w 徐东/nr 说/v 。/w 
