1月20日/t ，/w 中国/ns 驻/v 日/b 大使/nnt 程永华/nr （/w 左/f ）/w 在/p [东京/nsf 上/f 智/ng 大学/nis]/nt 与/cc 日本/ns 前/f 驻/v 美/b 大使/nnt 藤/n 崎/ng [一/d 郎/ng]/mq 进行/vn 了/ule 对/p 谈/v 。/w 程永华/nr 在/p 对/p 谈/v 中/f ，/w 对/p 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 的/ude1 行为/n 进行/vn 了/ule 痛斥/v ，/w 称/v 其/rz 行为/n 给/p [中/f 日/b 关系/n]/nz 带来/v 了/ule [致命/vi 打击/v]/nz ，/w 使/v 此前/t 所/usuo 做/v 努力/ad 化/v 成/v 了/ule 泡影/n 。/w 中新社/nt 发/v 高/a 越/d 摄/vg 
1月20日/t ，/w 中国/ns 驻/v 日本/ns 大使/nnt 程永华/nr 在/p [东京/nsf 上/f 智/ng 大学/nis]/nt 与/cc 日本/ns 前/f 驻/v 美/b 大使/nnt 藤/n 崎/ng [一/d 郎/ng]/mq 进行/vn 了/ule 对/p 谈/v 。/w 程/n 大使/nnt 在/p 对/p 谈/v 中/f ，/w 对/p 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 进行/vn 了/ule 痛斥/v ，/w 称/v 其/rz 行为/n 给/p 本/rz 已/d 困难/an 的/ude1 [两国/mq 关系/n]/nz 制造/vn 了/ule 新的/a 重大/a 政治/n 障碍/n 。/w 现在/t 日本/ns 领导人/nnt 要/v 做/v 的/ude1 是/vshi 放下/v 历史/n 包袱/n ，/w 与/cc 侵略/v 历史/n [划清/v 界限/n]/nz ，/w 为/p 消除/v 中/f 日/b 间/f 的/ude1 政治/n 障碍/n 做出/v 努力/ad 。/w 
程永华/nr 大使/nnt 在/p 对/p 谈/v 中/f 感慨/v ，/w 在/p 他/rr 从事/vi 外交/n 工作/vn 近/a 40年中/t ，/w 像/v 今天/t 这样/rzv [中/f 日/b 关系/n]/nz 同时/c 面临/v 领土/n 、/w 历史/n 等/udeng 如此/rzv 之/uzhi 多/a 的/ude1 突出/a 问题/n ，/w 在/p 印象/n 中/f 还是/c 第一次/mq 。/w 
程永华/nr 大使/nnt 指出/v ，/w 2012年9月/t [日本/ns 政府/nis]/nt 非法/b “/w 购/v 岛/n ”/w 以来/f ，/w [两国/mq 关系/n]/nz 一致/a 陷于/v 严重/a 僵局/n ，/w 但/c 中方/n 始终/d 坚持/v 与/cc 日方/n 通过/p 对话/vn 与/cc 协调/v [处理/vn 问题/n]/nz ，/w 为/p 改善/v [两国/mq 关系/n]/nz 做出/v 了/ule 不懈努力/vl 。/w 去年/t 下半年/t 以来/f ，/w [两国/mq 关系/n]/nz 虽/c 未/d 得到/v 实质/n 改善/v ，/w 但/c 务实/vi 交流/vn 合作/vn 开始/v 呈现/v 恢复/vn 迹象/n 。/w 12月20日/t ，/w 程/n 大使/nnt 应约/v 与/cc 日本/ns 外相/nnt 见面/vi ，/w 就/d 如何/ryv 筹划/v 新的/a 一年/mq [两国/mq 关系/n]/nz 进行/vn 了/ule 讨论/v 。/w 但/c 就/d 在/p 几天后/nz ，/w 安倍/nrf 不顾/v 中方/n 事先/d 反复/d 规劝/v 和/cc 强烈/a 反对/v ，/w 执意/d 参拜/v 供奉/v 二战/n [甲级/b 战犯/n]/nz 的/ude1 [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 给/p [中/f 日/b 关系/n]/nz 带来/v 了/ule [致命/vi 打击/v]/nz 。/w 
程永华/nr 大使/nnt 表示/v ：/w 中方/n 之所以/c 强烈/a 反对/v 日本/ns 领导人/nnt 参拜/v ，/w 理由/n 有/vyou 三：第一/m ，/w [靖国/nz 神社/nz]/nz 战前/t 是/vshi [日本/ns 军国主义/n]/nz 对外/vn 侵略/vn 的/ude1 精神/n 工具/n 和/cc 象征/n ，/w 现在/t 不仅/c 供奉/v 着/uzhe 二战/n [甲级/b 战犯/n]/nz ，/w 还/d 极力/d 美化/v 歪曲/vn 侵略/v 历史/n ，/w 宣扬/v 与/cc 当今/t 国际/n 公论/n 格格不入/vl 的/ude1 错误/n 史观/nz 。/w 第二/m ，/w [日本/ns 政府/nis]/nt 必须/d 信守/v 承诺/vn ，/w 在/p 侵略战争/nz 性质/n 和/cc [甲级/b 战犯/n]/nz 战争/n 责任/n 问题/n 上/f 采取/v 明确/a 负责任/nz 的/ude1 态度/n 。/w 但/c 日本/ns 领导人/nnt 参拜/v 包括/v 二战/n [甲级/b 战犯/n]/nz 在/p 内/f 的/ude1 “/w 英灵/n ”/w ，/w 意味着/v 要/v 颠覆/vn 对/p 侵略战争/nz 性质/n 和/cc 责任/n 的/ude1 认识/vn ，/w 中方/n 不能接受/v 。/w 第三/m ，/w 每当/p 日本/ns 领导人/nnt 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 都/d 给/p [中/f 日/b 关系/n]/nz 带来/v 严重/a 干扰/vn 和/cc 伤害/vn ，/w 中方/n 也/d [无/v 一/d 例外/vi]/nz 提出/v 了/ule [严正/a 交涉/v]/nz 和/cc [强烈/a 抗议/vn]/nz 。/w 此次/rz 安倍/nrf 首相/nnt 再次/d 执政/vi 以来/f ，/w 针对/p 他/rr 多次/mq 提及/v “/w 对/p 上任/vi 未/d 参拜/v 悔恨/vn 之/uzhi 极/d ”/w ，/w 中方/n 反复/d 向/p 其/rz 痛陈/nz 利害/n ，/w 指出/v 参拜/v 是/vshi 不可/v 碰触/nz 的/ude1 一条/mq 红线/n ，/w 但/c 他/rr 最终/d 还是/c 迈出/v 了/ule 这/rzv 一步/mq ，/w 应该/v 说/v 是/vshi 明知/v 不可/v 为/p 而/cc 为/p 之/uzhi ，/w 性质/n 十分/d 恶劣/a 。/w 
程永华/nr 指出/v ，/w 安倍/nrf 在/p 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 后/f ，/w 对/p 参拜/v 行为/n 诡辩/vi 为/p “/w 向/p 和平/n 宣誓/vi ”/w 。/w 但/c 对/p 着/uzhe 当年/t 发动/v 侵略战争/nz 的/ude1 元凶/n 高唱/v “/w 和平/n ”/w 与/cc “/w 不/d 战/vg ”/w ，/w 显然/ad 是/vshi 去/vf 错/v 了/ule 地方/n ，/w 不但/c 受害/vi 国/n 人民/n 不能接受/v ，/w [国际/n 社会/n]/nz 也/d [难以/d 相信/v]/nz 。/w 安倍/nrf 首相/nnt 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 不仅/c 在/p 亚洲/ns 邻国/n ，/w 也/d 在/p [国际/n 社会/n]/nz 引起/v 广泛/a 关注/v 。/w 人们/n 自然/n 拿/v 二战/n 时/ng 同/p 为/p 轴心国/n 的/ude1 德国/nsf 与/cc 日本/ns 进行/vn 比较/d 。/w 不能/v 不说/c ，/w 日本/ns 领导人/nnt 参拜/v 供奉/v 有/vyou [甲级/b 战犯/n]/nz 的/ude1 [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 与/cc 欧洲/ns 至今/d 仍/d 严厉/a 追究/v 纳粹/n 战犯/n 形成/v 了/ule 多么/d 鲜明/a 的/ude1 对照/vn 。/w 
程/n 大使/nnt 还/d 指出/v ，/w 安倍/nrf 首相/nnt 参拜/v 后/f ，/w 日本/ns 各/rz 大/a 报纸/n 纷纷/d 发表/v 社论/n 表示/v 反对/vn ，/w 近/a 半个/mq 多/a 月/n 来/vf 日本/ns 主要/b 报刊/n 刊登/v 了/ule 很多/m 回顾/v 惨痛/a 历史/n ，/w 反对/v 首相/nnt 参拜/v 的/ude1 民众/n 来信/n 。/w 有人/r 在/p 信/n 中/f 表示/v ，/w 安倍/nrf 首相/nnt 执意/d 参拜/v ，/w 向/p 世界/n 揭露/v 了/ule 他/rr 缺乏/v 外交/n 常识/n 和/cc 国家/n 责任感/n ，/w 使/v 日本/ns 在/p [国际/n 社会/n]/nz 上/f 陷入/v 四面楚歌/vl 的/ude1 窘境/n ，/w 有人/r 在/p 信/n 中/f 表示/v ，/w 请安/v 倍/q 首相/nnt 不要/d 把/pba 日本/ns 国民/n 再次/d 卷入/v 战争/n ，/w 这些/rz 声音/n 反映/v 了/ule 日本/ns 社会/n 对/p 领导人/nnt 参拜/v 的/ude1 理性/n 思考/vn 。/w 
程永华/nr 还/d 强调/v ：/w 对于/p 如何/ryv 打开/v 当前/t 的/ude1 [中/f 日/b 关系/n]/nz ，/w 坦率/a 地/ude2 说/v 日本/ns 领导人/nnt 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 给/p 本/rz 已/d 困难/an 的/ude1 [两国/mq 关系/n]/nz 制造/vn 了/ule 新的/a 重大/a 政治/n 障碍/n 。/w 现在/t 日本/ns 领导人/nnt 要/v 做/v 的/ude1 是/vshi [正确/a 认识/v]/nz 和/cc 反省/v 历史/n ，/w 与/cc 侵略/v 历史/n [划清/v 界限/n]/nz ，/w 为/p 消除/v 中/f 日/b 间/f 的/ude1 政治/n 障碍/n 做出/v 努力/ad 。/w 否则/c [中/f 日/b 关系/n]/nz 难以/d 得到/v 改善/vn 。/w 
程/n 大使/nnt 最后/f 表示/v ：/w 关于/p 领导人/nnt 对话/vn ，/w 中方/n 一贯/d 认为/v 领导人/nnt 对话/vn 对/p 发展/v [双边/n 关系/n]/nz 具有/v [重要/a 意义/n]/nz ，/w 但/c 对话/vn 必须/d 建立/v 在/p 诚意/n 和/cc 善意/n 的/ude1 基础上/nz ，/w 必须/d 要/v 有/vyou 合适/a 的/ude1 气氛/n 和/cc 环境/n 。/w 日本/ns 领导人/nnt 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 表明/v 其/rz 根本/a 无视/v [中国/ns 人民/n]/nz 感情/n 和/cc 中方/n [重大/a 关切/vn]/nz ，/w 根本/a 不顾/v 日本/ns 与/cc 中国/ns 等/udeng 邻国/n 的/ude1 关系/n ，/w 这/rzv 让/v 所有/b 人/n 都/d 认清/v 了/ule 其/rz 所谓/v “/w 对话/vn 大门/n 始终/d 敞开/v ”/w ，/w “/w 恳切/a 希望/v 举行/v 首脑/nnt 会谈/vi ”/w 是/vshi 多么/d 的/ude1 缺乏/vn 诚意/n ，/w 事实上/bl 日本/ns 领导人/nnt 已经/d 亲手/d 关闭/v 了/ule 与/cc 中方/n 对话/vn 的/ude1 大门/n 。/w 
(/w 原/b 标题/n ：/w 程永华/nr 痛斥/v 安倍/nrf ：/w 给/p [中/f 日/b 关系/n]/nz 制造/vn 新的/a 重大/a 政治/n 障碍/n )/w 
