国际/n 在线/vn 专稿/n ：/w 据/p 韩国/nsf 《/w 亚洲/ns 经济/n 》/w 报道/v ，/w 据/p 韩国/nsf 房地产/n 界/n 相关/vn 人士/n 透露/v ，/w 女子/n [偶像/n 组合/vn]/nz [少女/n 时代/n]/nz 成员/nnt 秀英/nz （/w 本名/n 崔秀英/nr ）/w 近日/t 以/p [27/m ./w 3/m 亿/m 韩元/q]/mq （/w 约/d 合/v [1556/m 万元/q]/mq 人民币/n ）/w 的/ude1 天价/n 购入/v 位于/v 首尔/ns 江南区/ns 论/v 岘/ng 洞/n 的/ude1 [一/d 处/n]/mq 别墅/n 。/w 
据悉/v ，/w 秀英/nz 购入/v 的/ude1 该/rz 别墅/n 在/p 首尔/ns 十大/mq 豪宅/n 之内/f ，/w 因/p 保安/b 设施/n 完善/v 、/w 可/v 彻底/ad 防止/v 外界/n 骚扰/v ，/w 受到/v 艺人/nnt 的/ude1 青睐/vn ，/w 别墅区/n 内有/nz 电影院/nis 、/w 健身房/n 、/w 以及/cc 供/vi 举行/v 派对/n 的/ude1 各种/rz 休闲/vn 场所/n 。/w 去年/t 李敏镐/nr 也/d 曾/d 以/p 近/a 30亿/m 的/ude1 价格/n 购入/v 附近/f 的/ude1 [另一/m 座/q]/mq 别墅/n ，/w 与/cc 秀英/nz 成为/v 邻居/n 。/w 
据/p 业界/n 人士/n 透露/v ，/w 清潭洞/nz 、/w 论/v 岘/ng 洞/n 、/w [三/m 成/v]/mq 洞/n 一带/n 的/ude1 高级/a 别墅/n 是/vshi 演艺明星/nnd 购房/vn 的/ude1 首选/vn 之/uzhi 地/ude2 ，/w [少女/n 时代/n]/nz 成员/nnt Jessica/x （/w 本名/n 郑秀妍/nr ）/w 和/cc 权侑莉/nr 目前/t 居住/v 在/p 清潭洞/nz 的/ude1 高级/a 别墅/n 中/f ，/w 徐贤/nr 和/cc 孝/ng 渊/ng 也/d 购入/v 位于/v 清潭洞/nz 和/cc 松岛/nz 的/ude1 别墅/n 。/w 
图片/n 说明/v ：/w 秀英/nz 位于/v 论/v 岘/ng 洞/n 的/ude1 高级/a 别墅/n （/w 亚洲/ns 经济/n [版权/n 所有/b]/nz ）/w 记者/nnt 王海/nr 納/nz 
