[10/m 个/q]/mq 公共/b 停车位/n 被/pbei 人/n 围/v 上/f 铁栏杆/n ，/w 还/d 上/f 了/ule 锁/v ，/w 占/v 为/p 私用/v 。/w 昨天/t ，/w 漳州/ns 芗城区/ns [九龙/ns 新村/ns]/ns 小区/n 的/ude1 业主/n 发现/v 此事/r ，/w 颇为/d 不满/an 。/w 对此/d ，/w [芗城区/ns 城管局/nis]/nt 表示/v ，/w 小区/n 内/f 的/ude1 停车位/n 应/v 归/v 小区/n 管/v 。/w 而/cc [九龙/ns 新村/ns]/ns 没有/v 物业/n ，/w 居委会/nis 又称/gi 没有/v 执法/vn 权/n 。/w 
“/w 公共/b 停车位/n 怎么/ryv 围/v 上/f 了/ule 铁栏杆/n ？/w ”/w 昨天/t 上午/t ，/w [九龙/ns 新村/ns]/ns 的/ude1 业主/n 黄/a 小姐/n 发现/v ，/w 小区/n [2/m 栋/q]/mq 楼/n 前/f 的/ude1 几个/mq 停车位/n 被/pbei 上/f 了/ule 锁/v 。/w 
黄/a 小姐/n 观察/v 发现/vn ，/w 一辆/mq 黑色/n 轿车/n 缓缓/d 驶入/v 小区/n ，/w 停/vi 在/p 岔口/n ，/w 司机/nnt 下车/vi 后/f 掏出/v 一把/mq 钥匙/n ，/w 开锁/nz 将/d 铁栏杆/n 挪出/nz ，/w 再/d 倒车/vi 进/vf 停车位/n 。/w 这/rzv 让/v 黄/a 小姐/n 很/d 生气/a ，/w 觉得/v 是/vshi 霸占/v 大家/rr 的/ude1 公共/b 停车位/n 。/w 
记者/nnt 来到/v [九龙/ns 新村/ns]/ns [2/m 栋/q]/mq 楼/n 前/f ，/w 发现/v 被/pbei 上锁/nz 的/ude1 停车位/n 有/vyou [10/m 个/q]/mq 。/w 小区/n 过道/n 上/f ，/w 私家车/nz 停/vi 得/ude3 满满当当/z ，/w 有些/rz 车主/n 找/v 不到/v 车位/n ，/w 直接/ad 把/pba 车/n 停/vi 在/p 路边/s 。/w 
附近/f 餐饮店/nis 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 说/v ，/w 这些/rz 停车位/n 是/vshi [3/m 个/q]/mq 多/a 月/n 前/f 焊/v 上锁/nz 的/ude1 。/w 业主/n 张先生/nz 情绪/n 激动/a ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 本来/d 停车位/n 就/d 不够/a 用/p ，/w 还/d 锁上/nz 了/ule ，/w 太/d 自私/a 了/ule 。/w ”/w 
[芗城区/ns 城管局/nis]/nt 张/q 主任/nnt 介绍/v ，/w 小区/n 内/f 的/ude1 停车位/n 应/v 由/p 小区/n 物业/n 管/v ，/w 不/d 在/p 城管局/nis 管辖/v 范围内/nz 。/w 
[九龙/ns 社区/n 居委会/nis]/nt 书记/nnt 朱艺丹/nr 说/v ，/w [九龙/ns 新村/ns]/ns 是/vshi 开放式/b 小区/n ，/w 建/v 得/ude3 也/d 比较/d 早/a ，/w 所以/c 没有/v 物业/n 。/w 此前/t ，/w 也/d 有/vyou 业主/n 到/v 居委会/nis 投诉/vn ，/w 居委会/nis 也/d 曾/d 找到/v 在/p 停车位/n 焊/v 锁/v 的/ude1 业主/n ，/w 进行/vn 劝说/v 。/w “/w 但是/c 居委会/nis 没有/v 执法/vn 权/n ，/w 只能/v 进行/vn 协商/vn 调解/vn ，/w 他们/rr 不/d 听/v ，/w 我们/rr 也/d 没/d 办法/n 。/w ”/w 朱艺丹/nr 说/v ，/w 将/d 积极/ad 与/cc 业主/n 进行/vn 沟通/v ，/w 尽量/d 解决问题/v 。/w 
“/w 这/rzv 侵犯/v 了/ule [小区/n 业主/n]/nz 共同/d 的/ude1 权利/n 。/w ”/w [福建/ns 仁/ag 胜/v 律师/nnt 事务所/nis]/nt 律师/nnt 曾晓明/nr 说/v ，/w 小区/n 内/f 的/ude1 停车位/n ，/w 是/vshi 业主/n 共同/d 所有/b 的/ude1 。/w 霸占/v 停车位/n 的/ude1 业主/n ，/w 等于/v 侵犯/vn 了/ule 其他/rzv 业主/n 的/ude1 [个人/n 权利/n]/nz 。/w 如果/c 要/v 起诉/vn ，/w 就要/d 有一个/mq 主体/n 进行/vn 起诉/v 。/w 这个/rz 主体/n ，/w 可以/v 是/vshi 小区/n [业主/n 委员会/nis]/nz ，/w 而/cc [九龙/ns 新村/ns]/ns 又/d 没有/v [业主/n 委员会/nis]/nz ，/w 所以/c 比较/d 棘手/a 。/w 曾晓明/nr 说/v ，/w 解决/v 这样/rzv 的/ude1 问题/n ，/w 除了/p 居委会/nis 调解/vn 外/f ，/w 也/d 可/v 成立/vn 小区/n [业主/n 委员会/nis]/nz 进行/vn 投诉/vn 。/w （/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 记者/nnt 梁政戴/nr 江海/n ）/w 
