飞机/n 的/ude1 操作系统/n 是/vshi 如何/ryv 测试/vn 的/ude1 ？/w 在/p 维修/v 飞机/n 时/ng ，/w 要/v 掌握/vn 哪些/ry 技能/n ？/w [飞机/n 维修/vn]/nz 基础/n 执照/n 怎么/ryv 考/v ？/w 面对/v 以上/f 问题/n ，/w 来自/v [台湾/ns 高苑/nr 科技/n 大学/nis]/nt 和/cc [高雄/ns 私立/b 大荣/nz 高中/nis]/nt 的/ude1 同学们/nz ，/w 将/d 在/p 寒假/t 、/w 暑假/t 期间/f 前来/vi [厦门/ns 太古/nz 飞机/n 工程/n 有限公司/nis]/ntc 进行/vn 为期/vi [1/m 至/p 6/m 周/qt]/mq 的/ude1 培训/vn 。/w 昨天/t 上午/t ，/w 太古/nz 与/cc [高苑/nr 科技/n 大学/nis]/ntu 共同/d 签署/v 了/ule 《/w [产/v 学/v 合作/vn]/nz 》/w 备忘录/n ，/w 同时/c ，/w 太古/nz 与/cc [高雄市/ns 私立/b 大荣/nz 高级中学/nis]/nt 合作/vn 的/ude1 《/w 航空/n 行业/n 实习/vn 》/w 课程/n 也/d 举行/v 了/ule 开班/v 典礼/n 。/w 
在/p 《/w [产/v 学/v 合作/vn]/nz 》/w 备忘录/n 中/f ，/w [高雄/ns 大荣/nz 中学/nis]/nt 和/cc [高苑/nr 科技/n 大学/nis]/ntu 的/ude1 学生/nnt 们/k ，/w 将/d 在/p 寒假/t 、/w 暑假/t 期间/f 来到/v 厦门/ns 太古/nz 飞机/n 进行/vn 实践/vn ，/w 参加/v 包括/v 民航/n 知识/n 入门/vi 、/w 飞机/n [维修/vn 基本/a 技能/n]/nz 、/w 飞机/n 系统测试/gi 、/w 故障/n 排除/v 等/udeng 多种/m 课程/n ，/w 全面/ad 掌握/v [飞机/n 维修/vn]/nz 所/usuo 需要/v 的/ude1 各种/rz 知识/n 和/cc 技能/n ，/w 为/p 成为/v 一名/mq 合格/vi 的/ude1 [飞机/n 维修/vn]/nz [机务/n 人员/n]/nz 打下/v 坚实/a 的/ude1 基础/n 。/w 
此次/rz ，/w [高雄/ns 大荣/nz 高中/nis]/nt 有/vyou [24/m 位/q]/mq 学生/nnt ，/w 在/p [3/m 位/q]/mq 老师/nnt 的/ude1 带领/vn 下/f ，/w 将/d 接受/v 为期/vi 一周/mq 的/ude1 了解/vn 训练/vn ，/w 往后/t 在/p 三年/t 当中/f ，/w 他们/rr 会/v 有/vyou 两个/mq 暑假/t 在/p 此/rzs 接受/v 各/rz 1个月/t 的/ude1 训练/vn 。/w 
台湾/ns 学校/nis 为什么/ryv 选择/v 把/pba 学生/nnt 送来/v 厦门/ns 深造/vi 呢/y ？/w [大荣/nz 高中/nis]/nt 董事长/nnt 李振登/nr 说/v ，/w 两岸/n 直航/v 后/f ，/w 每周/r 往返/vi 航班/n 超过/v [600/m 架次/qv]/mq ，/w 不只/c 航空/n 市场/n [蓬勃/ad 发展/vn]/nz ，/w 也/d 带动/v 两岸/n [飞机/n 维修/vn]/nz 人才/n 的/ude1 大量/m 需求/n 。/w 但/c 飞机/n 修护/vn 行业/n ，/w 所/usuo 要求/n 的/ude1 技术/n 水准/n 非常/d 高/a 。/w 他们/rr 找/v 过/uguo 海内外/s 的/ude1 [培训/vn 机构/n]/nz ，/w 但/c 考虑到/v 训练/vn 费用/n 和/cc [语言/n 障碍/n]/nz 等/udeng 问题/n ，/w 最终/d 还是/c 觉得/v 太古/nz 具有/v 相当/d 的/ude1 [竞争/vn 优势/n]/nz 。/w 而/cc 他们/rr 更/d 看重/v 的/ude1 是/vshi ，/w 学员/nnt 在/p 这里/rzs 可以/v 接受/vn 大陆/ns 、/w 香港/ns 以及/cc 世界/n 承认/v 的/ude1 欧洲/ns [飞机/n 维修/vn]/nz 证照/n 训练/vn ，/w 全世界/n 这样/rzv 的/ude1 机构/n 并不/d 多/a 。/w （/w 记者/nnt 杨思萍/nr //w 文/ng 吴晓平/nr //w 图/n ）/w 
