大/a 泽兰/n 园/ng 的/ude1 网络/n [销售/vn 专员/nnt]/nz 在/p 挑选/v 客户/n 拍/v 下/f 的/ude1 兰花/n 品种/n 。/w 
“/w 中央/n ‘/w [八/m 项/q]/mq 规定/n ’/w 下来/vf ，/w 会议/n 布置/v 普遍/ad 节俭/a 化/v ，/w 单位/n 新春/t 慰问/v 不再/d 送礼/vi 、/w 送花/nz 。/w ”/w 20日/t ，/w 笔者/n 走访/v 南靖/ns 几家/mq 规模/n 较大/d 的/ude1 兰园/nr 了解到/v ，/w 由于/p 政府/nis 、/w 企业/n 等/udeng 团体/n 的/ude1 订单/n 普遍/ad 锐减/vi ，/w 年宵花/nz 市场/n 不如/v 以往/t 景气/a 。/w 
摒弃/v 往/p 年/qt 包装/n 华丽/a 的/ude1 高价/n 兰花/n ，/w 扩大/v 平价/n 花卉/n 的/ude1 种植/vn 和/cc 销售/v 规模/n 。/w 这/rzv 是/vshi [华英/nr 兰园/nr]/nt 的/ude1 兰/ng 农刘洲/nr 文/ng 想出/vf 的/ude1 “/w 新招/nz ”/w 。/w “/w 现在/t 主/ag 推/v 大众化/vn 的/ude1 年宵花/nz ，/w [一/d 盆/n]/mq 就是/v [一/d 百/m 元/q]/mq 左右/f ，/w 不/d 像/v 往/p 年/qt [一/d 盆/n]/mq 五六百/m 。/w 这样/rzv 的/ude1 平价/n 兰花/n 看起来/v 漂亮/a ，/w 而且/c 每个/r 家庭/n 都/d 能/v 接受/vn 。/w ”/w 刘洲文/nr 说/v ，/w 最近/t 几天/mq 他/rr 接到/v 的/ude1 山东/ns 订单/n 就/d 有/vyou [十/m 万/d 株/q]/mq 左右/f ，/w 北京/ns 、/w 杭州/ns 也/d 有/vyou [十几/m 万/d 株/q]/mq 。/w 
而/cc 网络/n 平台/n 的/ude1 助力/b ，/w 也/d 让/v 年宵花/nz “/w 实体/n 销售/vn 不好/a ，/w [网络/n 销售/vn]/nz 来/vf 弥补/v ”/w 。/w [南靖/ns 兰花/n 协会/nis]/nt 会长/nnt 刘宏远/nr 介绍/v 说/v ，/w 目前/t 南靖/ns 90%/m 的/ude1 花农/nnd 都/d 在/p 网上/s 销售/v 兰花/n ，/w 有/vyou 在/p 中国/ns 兰花/n 交易网/nz 、/w 中国/ns 兰花/n 拍卖/v 网/n 等/udeng 专业/n 网站/n 平台/n 批发/vn 或/c 拍卖/vn ，/w 也/d 有/vyou 开设/v 淘宝/n 店/n 进行/vn 零售/vn 的/ude1 ，/w “/w [网络/n 销售/vn]/nz 发展/v 趋势/n [越来越/d 好/a]/nz ，/w 目前/t 已/d 占/v 了/ule 整个/b 南靖/ns 兰花/n 产业/n 销售量/n 的/ude1 [30/m %/w 以上/f]/mq 。/w 而/cc 在/p 兰花/n 交易网/nz ，/w 南靖/ns 兰花/n 也/d 以/p 优良/z 的/ude1 品质/n 占据/v 了/ule 交易量/n 的/ude1 半壁江山/n 。/w ”/w （/w 郭碧燕/nr 林顺来/nr 文/ng //w 图/n ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
