“/w 奥运会/n 就/d 像/v 是/vshi 一枚/mq 短期/b 有效/a 的/ude1 和平/n 原子弹/n 。/w 如果/c 一个/mq 国家/n 要/v 办/v 奥运/n 了/ule ，/w 即便/c 是/vshi 这个/rz 国家/n 最大/gm 的/ude1 敌人/n ，/w 下手/vi 时/ng 也/d 面临/v 手段/n 上/f 的/ude1 限制/vn 。/w ”/w 英国/ns 《/w [金融/n 时报/n]/nz 》/w 给/p 一些/mq 进行/vn 政治/n 投机/vn 的/ude1 国家/n 浇/v 了/ule 一瓢/nz 冷水/n 。/w 
在/p 邢广程/nr 看来/v ，/w 外国/n 首脑/nnt 出席/v 国际/n 盛会/n 开幕式/n 是/vshi 形式化/v 的/ude1 惯例/n ，/w 但/c 出席/v 与否/u ，/w 包含/v 对/p 主办/v 国/n 释放/v 信号/n 的/ude1 意味/n 。/w 几名/mq 西方/ns [国家/n 领导人/nnt]/nnt 明确/a 抵制/v 索契/nz ，/w 潜台词/n 是/vshi “/w 不/d 捧场/vi ”/w 。/w 俄罗斯/nsf 与/cc 欧美/n 有/vyou 结构性/n 矛盾/an ，/w [苏联/ns 解体/vi]/nz 后/f ，/w 俄罗斯/nsf 认为/v 西方/ns 持续/vd 在/p 挤压/vn 其/rz 战略/n 空间/n ，/w 且/c 在/p 人权/n 问题/n 上/f 、/w 对/p [国际/n 事务/n]/nz 的/ude1 主张/v 上/f ，/w 俄罗斯/nsf 立场/n 向来/d 坚定/a 而/cc 突出/a ，/w 让/v 西方/ns 别扭/a 。/w 此次/rz 不管/c 相关/vn 国家/n 拿出/v 什么/ry 不/d 来/vf 索契/nz 的/ude1 理由/n ，/w 这种/r 抵制/v 都/d 并非/v 针对/p 当下/d 的/ude1 具体/a 矛盾/an ，/w 而是/c 对/p 俄罗斯/nsf 与/cc 这些/rz 国家/n 20年/t 来/vf 在/p 诸多/m 细节/n 上/f 对抗/v 积累/vn 的/ude1 整体/n 不/d 协调/v 的/ude1 回应/vn 。/w 
英国/ns 《/w 一周/mq 》/w 杂志/n 19日/t 题为/v “/w 索契/nz 冬奥会/n 问题/n 如/v 山/n ”/w 的/ude1 文章/n 称/v ，/w 普京/nrf 决心/n 要/v 让/v 索契/nz 冬奥会/n 成功/a 。/w 他/rr 为此/bl 投入/v 了/ule 大笔/n 资金/n ，/w 希望/v 冬奥会/n 能/v 重振/v 俄罗斯/nsf 在/p 世界/n 上/f 疲惫/a 的/ude1 后/f 苏联/ns 形象/n 。/w 影片/n 《/w 索契/nz ：/w 普京/nrf 的/ude1 运动会/n 》/w 导演/nnt 亚历山大·肯特雷夫/nrf 表示/v ：/w “/w 每个/r 领导人/nnt 都/d 有一个/mq 大/a 项目/n 。/w 普京/nrf 的/ude1 大/a 项目/n 就是/v 索契/nz 冬奥会/n 。/w ”/w 
德国/nsf [公共/b 关系/n]/nz 网站/n “/w everythingpr/x ”/w 社论/n 称/v ，/w 普京/nrf 恨不得/d 让/v 全世界/n 的/ude1 人/n 都/d 来/vf 索契/nz 。/w [两/q 起/vf]/mq 自杀/vi 式/k 炸弹/n 袭击/vn 进一步/d 加强/v 了/ule 索契/nz 的/ude1 安保/n 措施/n 。/w 袭击/v 事件/n 可能/v 是/vshi 俄罗斯/nsf 头号/b 恐怖主义/n 通缉犯/n 乌马罗夫/nrf 所/usuo 为/p ，/w 这/rzv 确实/ad 要/v 引起/v 想到/v 该/rz 地区/n 旅行/vi 人士/n 的/ude1 关切/vn 。/w 不过/c ，/w 这种/r 关切/vn 也/d 不宜/v 太/d 过/uguo ，/w 不/d 该/rz 比/p 去/vf 波士顿/nsf 参加/v [马拉松/n 长跑/vn]/nz 更/d 危险/an 。/w 现在/t 的/ude1 情况/n 好像/v 是/vshi 在/p 普京/nrf 帮/v 奥巴马/nrf 解决/v 了/ule 叙利亚/nsf 尴尬/a 局面/n 之后/f ，/w 奥巴马/nrf 好不容易/dl 要/v 找到/v 个/q 机会/n 让/v 普京/nrf 难堪/a 。/w 
“/w 西方/ns 则/d 有些/rz 哗众取宠/vl 。/w ”/w 英国/ns 《/w [金融/n 时报/n]/nz 》/w 称/v ，/w 奥巴马/nrf 和/cc 奥朗德/nrf 跟/p 普京/nrf 的/ude1 共同点/n 在于/v 他们/rr 都/d 喜欢/vi 故意/d 装腔作势/vl 争取/v 公众/n 好感/n 而/cc 不是/c 拿出/v 真正/d 的/ude1 执政/vn 实绩/n 来/vf ，/w 但/c 普京/nrf 公众/n 支持率/n 高/a 。/w 威胁/v 奥运会/n 主办/v 国/n 的/ude1 唯一/b 办法/n 就是/v 抵制/vn 奥运会/n ，/w 西方/ns 这么/rz 做/v 要/v 比/p 俄/b 损失/n 更大/d 。/w 【/w [环球/n 时报/n]/nz [驻外/vn 记者/nnt]/nnt 李珍/nr 王刚/nr 杨明/nr 青木/nz [环球/n 时报/n]/nz 记者/nnt 刘畅/nr 玉鹏/nr 甄翔/nr 】/w 
