华裔/n 小提琴家/nnd 陈美/nr 将/d 代表/nnt 泰国/nsf 参加/v 冬奥会/n 滑雪/vn 比赛/vn 
原/b 标题/n ：/w 华裔/n 小提琴家/nnd 陈美/nr 将/d 代表/nnt 泰国/nsf 参加/v 冬奥会/n 滑雪/vn 比赛/vn 
据/p BBC/x 英伦/ns 网/n 报道/v ，/w 华裔/n 小提琴家/nnd 陈美/nr 将/d 代表/nnt 泰国/nsf 参加/v 2014年2月/t 在/p 俄罗斯/nsf 索契/nz 举行/v 的/ude1 冬奥会/n 障碍/n 滑雪/vn 比赛/vn 。/w 
自/p 孩提/n 时代/n 就是/v 滑雪/vn 迷/v 并/cc 曾/d 参加/v 过/uguo 少年/n 滑雪/vn 比赛/vn 的/ude1 陈美/nr 此次/rz 将/d 以/p 其/rz 泰国/nsf 父亲/n 的/ude1 姓氏/n 瓦纳/nrf 阔/a 恩/ng 参赛/vn 。/w 
为了/p 能够/v 获得/v 索契/nz 的/ude1 参赛/vn 资格/n ，/w 陈美/nr 日前/t 在/p 斯洛文尼亚/nsf 参加/v 了/ule [四/m 次/qv]/mq 出线/vi 赛/vn 。/w 
她/rr 的/ude1 教练/nnt 赫兰德/nrf 说/v ，/w 陈美/nr 以/p 极其/d 微弱/a 的/ude1 优势/n 赢得/v 了/ule 出线权/n 。/w 
根据/p 奥运会/n 规定/n ，/w 任何/rz 不/d 拥有/v [世界/n 排名/vi]/nz 前/f 500/m 滑雪/vn 选手/n 的/ude1 国家/n 可以/v 选派/vn 男女/n 选手/n 各/rz 一名/mq 参加/v 资格赛/nz ，/w 在/p 参加/v 了/ule [五/m 次/qv]/mq 正式/ad 比赛/vn 并/cc 获得/v 低于/v 140/m 的/ude1 罚分/nz 后/f 将/d 获得/v 参赛/vn 资格/n 。/w 
记者/nnt 们/k 说/v ，/w 对于/p 身高/n [1/m ./w 62/m 米/q]/mq 、/w 现年/n 已经/d [35/m 岁/qt]/mq 的/ude1 陈美/nr 来说/uls 时间/n 已经/d 不/d 多/a ，/w 因为/c 她/rr 比/p 参加/v 奥运会/n 的/ude1 职业/n 障碍/n 滑雪/vn 选手/n 的/ude1 [平均/a 年龄/n]/nz [21/m 岁/qt]/mq 高/a 出/vf [14/m 岁/qt]/mq 之/uzhi 多/a 。/w 
陈美/nr 出生/vi 在/p 新加坡/nsf ，/w 其父/r 是/vshi 拥有/v 酒店业/n 的/ude1 一名/mq 英籍/b 泰国/nsf 后裔/n ，/w 其/rz 母/ng 是/vshi 一名/mq 华人/n 律师/nnt ，/w 也/d 是/vshi 一名/mq 半/m 专业/n 的/ude1 [钢琴/n 演奏家/nnt]/nnd 。/w 
她/rr 的/ude1 母亲/n 与/cc 其/rz 泰国/nsf 丈夫/n 离婚/vi 后/f 嫁给/v 了/ule 一位/mq 英国/ns 律师/nnt ，/w 在/p 陈美/nr 四岁时/t 移居/v 英国/ns 。/w 陈美/nr 在/p 伦敦/nsf 长大/vi ，/w 并/cc 拥有/v 英国/ns 国籍/n 。/w 
陈美三/nr 岁/qt 学习/v 钢琴/n ，/w [五/m 岁/qt]/mq 学习/v 小提琴/n ，/w [10/m 岁/qt]/mq 便/d 参加/v 正式/ad 演出/vn ，/w 享有/v “/w 神童/n ”/w 之/uzhi 称/v ，/w 后/f 进入/v [英国/ns 皇家/n 音乐/n 学院/nis]/nt 深造/vi 。/w 
截至/v 2006年/t ，/w 陈美/nr 的/ude1 提琴/n 演奏/v 唱片/ntc 已经/d 售出/v [数百/m 万/d 张/q]/mq ，/w 使/v 她/rr 成为/v 最/d 富有/v 的/ude1 英国/ns [青年/n 才俊/nz]/nz 之一/rz 。/w 
