对于/p 派/v 幕僚/nnt “/w 登陆/vi ”/w 交流/vn ，/w 蔡英文/nr 在/p 昨天/t 记者/nnt 会上/n 说/v 经济/n 交流/vn 不/d 需要/v 过度/d 政治化/v 。/w 对此/d ，/w [台湾/ns 师范大学/nis]/ntu [政治学/n 研究所/nis]/nt 教授/nnt 曲兆祥/nr 接受/v 导报/n 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 蔡/nz 将/d 此次/rz 交流/vn 锁定/v 在/p 经济/n 部分/n ，/w 是/vshi 不想/v 因为/c 与/cc 大陆/ns 积极/ad 、/w 密切/ad 交流/vn 而/cc 被/pbei 过度/d 解读/v ，/w 以致/c 遭受/v 党内/s 政治性/n 干扰/vn ，/w 并/cc 影响/vn 她/rr 可能/v 参加/v 的/ude1 民进党/nz 5月/t 党主席/nnt 选举/v 的/ude1 选情/n 。/w 
但是/c 林/ng 全/a 算是/v 蔡英文/nr 的/ude1 分身/vi 、/w 代表/nnt ，/w 派/v 他/rr 与/cc 大陆/ns 交流/vn ，/w 蔡英文/nr 又是/c 2016/m 民进党/nz “/w 大选/vn ”/w 的/ude1 潜在/b 人选/n ，/w 就/d 具有/v 相当/d 的/ude1 政治性/n ，/w 外界/n 难免/v 不会/v 有/vyou 联想/vi 。/w 因此/c ，/w 蔡英文/nr [一再/d 强调/v]/nz 是/vshi 经济/n 交流/vn ，/w 是/vshi 可以/v 理解/vn 的/ude1 。/w 
曲兆祥/nr 认为/v ，/w 蔡英文/nr 派/v 代表/nnt 与/cc 大陆/ns 交流/vn ，/w 其实/d 内容/n 谈/v 什么/ry 不/d 重要/a ，/w 况且/c 作为/p 两岸/n 交流/v 主流/n 的/ude1 经贸/b 议题/n ，/w 国民党/n 与/cc 大陆/ns 也/d 谈/v 得/ude3 很/d 深入/ad 了/ule ，/w 民进党/nz 能/v 着墨/nz 的/ude1 地方/n 已/d 不/d 多/a ；/w 此时/r 蔡/nz 派/v 人/n 与/cc 大陆/ns 交流/vn ，/w 是/vshi 希望/v 与/cc 大陆/ns 取得/v 一定/b 的/ude1 联系/vn 管道/n ，/w 而/cc 经济/n 交流/vn 是/vshi 与/cc 大陆/ns 初步/d 沟通/v 的/ude1 一个/mq 理由/n 。/w 另外/c ，/w 一些/mq 报道/v 提到/v 苏贞昌/nr 最近/t 也/d 派/v 人/n 与/cc 大陆/ns 联系/v ，/w 这些/rz 一方面/c 可以/v 看出/v 蔡/nz 、/w 苏/b 在/p 两岸/n 的/ude1 竞争/vn ，/w 另一方面/c 显示/v 两人/mq 都/d 希望/v 与/cc 大陆/ns 沟通/v ，/w “/w 但/c 两人/mq 的/ude1 目标/n 都/d 是/vshi 2016/m ”/w ，/w 希望/v 其/rz 2016/m 选情/n 不要/d 被/pbei 两岸/n 因素/n 影响/vn 。/w 不过/c ，/w 曲兆祥/nr 也/d 认为/v ，/w 蔡英文/nr 、/w 苏贞昌/nr 愿/v 与/cc 大陆/ns 交流/vn 、/w 沟通/v 对/p 两岸/n 总是/d 好事/n 。/w 而/cc 国台办/j 的/ude1 说法/n ，/w 符合/v 大陆/ns 的/ude1 一贯/d 主张/v ，/w 如果/c 民进党/nz 不/d 放弃/v “/w 台独/n ”/w 主张/v ，/w 大陆/ns 就/d 不会/v 与/cc 之/uzhi 交流/vn ，/w 但/c 也/d 不/d 排斥/v 甚至/d 欢迎/v 民进党/nz 个人/n 以/p 适当/a 的/ude1 身份/n “/w 登陆/vi ”/w 交流/vn 。/w 
此外/c ，/w 台/q 媒/ng 注意到/v 在/p 昨天/t 的/ude1 记者/nnt 会上/n ，/w 会/v 中/f 对/p 敏感/a 的/ude1 两岸/n 称谓/n ，/w 蔡英文/nr 多/a 以/p “/w 两岸/n ”/w 、/w “/w 对方/n ”/w 或/c “/w 对岸/s ”/w 等/udeng 词/n ，/w 较少/ad 使用/v 过去/vn 较/d 常/d 使用/v 的/ude1 “/w 中国/ns ”/w ；/w 林/ng 全/a 等/udeng 人/n 则/d 多/a 以/p “/w [中国/ns 大陆/ns]/nz ”/w 、/w “/w 大陆/ns ”/w 及/cc “/w 对岸/s ”/w 等/udeng 词汇/n 交互/b 使用/v 。/w 对此/d ，/w 曲兆祥/nr 认为/v ，/w 这个/rz 称谓/n 调整/vn 是/vshi “/w 值得/v 观察/vn 和/cc 欢迎/v 的/ude1 一个/mq 迹象/n ”/w ，/w 但是/c 也/d 不要/d 扩大/v 解释/vn ，/w 要/v 看/v 蔡英文/nr 等/udeng 人/n 未来/t 是否/v 会/v 继续/v 用/p 、/w 长久/a 用/p ，/w 还是/c 就/d 用/p 这一次/mq 。/w (/w 记者/nnt 林连金/nr )/w 
