日/b 媒/ng 称/v 2013年/t 中国/ns GDP/x 约/d 为/p 日本/ns [2/m 倍/q]/mq 2010年/t 首次/m 超越/v 
原/b 标题/n ：/w 中国/ns GDP/x 约/d 为/p 日/b 两倍/mq 日/b 官员称/nz 应/v 分割/vn 争端/n 促进/v 交流/vn 
【/w 环球网/nz 报道/v 记者/nnt 赵衍龙/nr 】/w 据/p [日本/ns 共同社/nis]/nt 1月20日/t 报道/v 称/vn ，/w 针对/p 中国/ns 2013年/t [国内/s 生产总值/n]/nz (/w GDP/x )/w 达到/v 日本/ns 的/ude1 约/d 两倍/mq [一/d 事/n]/mq ，/w 日本/ns 官房长官/n 菅义伟/nr 当日/t 在/p 记者/nnt 会上/n 说/v ，/w “/w 即使/c 存在/v 个别/a 问题/n ，/w 也/d 将/d 重视/v 并/cc 向前/vi 推动/v [战略/n 互惠/vi 关系/n]/nz ”/w ，/w 表示/v 应/v 将/d 钓鱼岛/ns 等/udeng 问题/n 分割/v 开来/v 促进/vn 双方/n 交流/vn 。/w 
[中国/ns 国家/n 统计局/nis]/nt 20日/t 发布/v 消息/n 称/v ，/w 根据/p 初步/d 核算/v 结果/n ，/w 中国/ns 2013年/t 全年/n [国内/s 生产总值/n]/nz (/w GDP/x )/w 为/p [568845/m 亿元/q]/mq ，/w 按/p [可比价格/n 计算/v]/nz ，/w 比/p 上/f 年/qt 增长/v 7.7%/m 。/w 对此/d ，/w 日本/ns 《/w [朝日/n 新闻/n]/nz 》/w 20日/t 刊文/nz 称/v ，/w 2013年/t 中国/ns 的/ude1 GDP/x 已/d 达到/v 日本/ns 的/ude1 大约/d [2/m 倍/q]/mq 。/w 报道/v 称/vn ，/w 按照/p 目前/t 汇率/n ，/w 中国/ns 的/ude1 GDP/x 换算/vi 成/v 日元/n 约/d 为/p 980万亿/m ，/w 而/cc 日本/ns 的/ude1 GDP/x 为/p [480/m 万亿/q 到/v 490/m 万亿/q]/mq 日元/n 。/w 中国/ns 的/ude1 GDP/x 在/p 2010年/t 首次/m 超过/v 日本/ns ，/w 位列/v 世界/n 第二/m ，/w 仅次于/v 美国/nsf 。/w 之后/f 几年/mq ，/w 中国/ns 的/ude1 [经济/n 增长率/n]/nz 一直/d 高于/v 日本/ns ，/w 另外/c 2013年/t 日元/n 持续/vd 贬值/vi ，/w 与/cc 人民币/n 兑换/v 跌幅/n 约/d 为/p 25%/m ，/w 这/rzv 在/p 汇率/n 换算/vi 时/ng 增大/v 了/ule [两者/rzv 之间/f]/nz 的/ude1 差距/n 。/w 
日本/ns 官房长官/n 菅义伟/nr 还/d 指出/v ，/w GDP/x 居/v 世界/n 第二/m 、/w [三/m 位/q]/mq 的/ude1 中/f 日/b [经济/n 关系/n]/nz 会/v 对/p [世界/n 经济/n]/nz 产生/v 影响/vn ，/w 强调/v 日/b 后/f 将/d 继续/v 关注/vn [中国/ns 经济/n]/nz 的/ude1 动向/n 。/w 
