近日/t ，/w 由/p [武平/nr 县委/nis 宣传部/nis]/nt 、/w [武平/nr 县委/nis 文明办/nis]/nt 共同/d 编写/v 的/ude1 《/w 好人/n 之/uzhi 城/n 》/w 一/m 书/n ，/w 由/p [人民/n 出版社/nis]/nt [出版/v 发行/v]/nz 。/w 
武平/nr 是/vshi 全国/n 文明/n 县城/n 。/w 本书/r 收录/v 了/ule 该县/r 近年来/dl 在/p 争创/v 全国/n 文明/n 县城/n 中/f 涌现/v 出/vf 的/ude1 一大批/mq 模范/n 人物/n 的/ude1 事迹/n ，/w 包括/v 入选/vn [中国/ns 好人/n 榜/n]/nz 、/w 福建/ns 好人/n 榜/n 和/cc 市/n 、/w 县/n [道德/n 模范/n]/nz ，/w 最/d 美/b [乡村/n 教师/nnt]/nnt ，/w 以及/cc 在/p 各级/r 媒体/n 上/f 报道/v 过/uguo 的/ude1 先进/a 典型/n ，/w 共/d [150/m 多个/mq]/mq 。/w 
这些/rz [先进/a 事迹/n]/nz 涉及/v 助人为乐/vl 、/w 见义勇为/vl 、/w [诚实/a 守信/a]/nz 、/w 敬业/vi 奉献/v 、/w [孝/ng 老/a 爱亲/nz]/nz 、/w 自立自强/v 等/udeng 多方面/n ，/w 多角度/n 谱写/v 了/ule 曲曲/z 动人心魄/l 的/ude1 道德/n 赞歌/n ，/w 生动/a 诠释/v 了/ule 武平/nr “/w 好人/n 之/uzhi 城/n ”/w 的/ude1 真实/a 内涵/n ，/w 传递/v 了/ule 社会/n 正能量/nz ，/w 激起/v 强烈/a 社会/n 反响/n ，/w 与/cc 之/uzhi 相关/vn 的/ude1 [典型/n 人物/n]/nz 成为/v 当地/s 群众/n 可亲可敬/vl 、/w 可信/a 可/v 学/v 的/ude1 楷模/n 。/w 该书/r 共/d [40/m 余/ng 万/d 字/n]/mq ，/w 由/p [武平/nr 县委/nis]/nt 书记/nnt 王建生/nr 作序/v ，/w [武平/nr 县委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 宣传部长/nnt 、/w 教工/nnd 委/ng 书记/nnt 钟日朝/nr 任/v 主编/v ，/w 赖兰招/nr 、/w 钟茂富/nr 任/v [执行/v 主编/v]/nnt 。/w （/w 记者/nnt 钟德彪/nr ）/w 
