据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [新闻/n 纵横/v]/nz 》/w 报道/v ，/w 上月/t ，/w 中央/n 下发/v 关于/p 严肃/a 整治/vn “/w 会所/nis 中/f 的/ude1 歪风/n ”/w 的/ude1 通知/n ，/w 严禁/v 各地/rzs 将/d [历史/n 建筑/n]/nz 、/w 公园/n 等/udeng 公共资源/gi 变为/v 私人会所/nis 。/w 各地/rzs 随即/d 也/d 开始/v 整顿/vn 侵占/v 公共资源/gi 的/ude1 高端/nz 会所/nis ，/w 昨天/t [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 关注/v 了/ule 《/w 南京/ns 部分/n 高端/nz 会所/nis 顶风/vi 经营/vn “/w 阴阳/b 菜单/n ”/w 应付/v 检查/vn 》/w ，/w 今天/t 关注/v 厦门/ns 。/w 
厦门/ns 早/a 在/p 一年前/qt 就/d 出台/vi 规定/n ，/w 要求/n 公园/n 内/f 的/ude1 所有/b 场所/n 都/d 要/v 做到/v “/w 三公开/n ”/w ，/w [经营/vn 场所/n]/nz 、/w 价格/n 、/w 服务/v 内容/n 等/udeng 必须/d 对外/vn 公开/ad 。/w 但是/c 记者/nnt 走访/v 位于/v [厦门/ns 白鹭洲/nr 公园/n]/nz 内/f 的/ude1 餐馆/nis 发现/v ，/w 虽然/c 餐馆/nis 的/ude1 名字/n 并/cc 没有/v 体现/vn 出/vf “/w 私人/n ”/w 、/w “/w 高端/nz ”/w 的/ude1 意味/n ，/w 但是/c 消费/vn 的/ude1 价格/n 却/d 着实/d 不/d 便宜/a 。/w 
厦门/ns 做出/v 了/ule “/w 三公开/n ”/w 的/ude1 规定/n ，/w 这/rzv 类/q 高消费/nz 的/ude1 餐厅/nis 应当/v 由/p 暗转/nz 明/ag ，/w 但是/c 规定/n 有/vyou 了/ule ，/w 具体/a 的/ude1 [执行/v 情况/n]/nz 怎么样/ryv ？/w 会所/nis 由/p 暗转/nz 明/ag ，/w 公共资源/gi 就/d 还给/v 大众/ntc 了/ule 吗/y ？/w 
[厦门/ns 白鹭洲/nr 公园/n]/nz 位于/v 筼筜湖/nz 旁/f ，/w 公园/n 内/f 经营/v 性/ng 场所/n 门前/s 都/d 立/v 着/uzhe 一个/mq 牌子/n ，/w 上面/f 写/v 着/uzhe 服务/v 内容/n 、/w 开放/v 时间/n 和/cc 价格/n 。/w 这/rzv 也/d 是/vshi 厦门/ns “/w 三公开/n ”/w 的/ude1 要求/n 之一/rz 。/w “/w 一品/b [六/m 号/q]/mq ”/w 的/ude1 餐馆/nis 牌子/n 上/f 写/v 着/uzhe “/w 法国/nsf 红葡萄酒/nf 、/w [武夷/ns 岩茶/nz]/nz 、/w 陶瓷/n 艺术品/n 、/w 餐饮/n ”/w ，/w 服务/v 价格/n 为/p 随意/ad 消费/vn 。/w 当/p 服务员/nnt 拿出/v 菜单/n ，/w 记者/nnt 发现/v ，/w 主菜/n 多/a 为/p 美国/nsf 花旗参/nz 、/w 鱼翅/nf 等/udeng ，/w 价格/n 昂贵/a ，/w 一般/ad 的/ude1 消费者/n 无法/v “/w 随意/ad 消费/vn ”/w 。/w 主菜/n 按/p 位/q 收费/vn ，/w 每位/r 最低/a [200/m 多元/b]/mq ，/w 加上/v 配菜/nz 、/w 红酒/nf ，/w 一顿饭/nz 下来/vf ，/w 人均/a 超过/v [600/m 多元/b]/mq 。/w 价钱/n 虽/c 高/a ，/w 服务/v 人员/n 却说/v ，/w 年底/f 生意/n 好/a ，/w 预定/vn 要/v 趁早/d 。/w 
服务/v 人员/n ：/w 如果/c 你们/rr 要是/c 想定/nz 尾牙宴/nz 的话/udh ，/w 就要/d 先/d 预定/vn 。/w 我们/rr 这边/rzs [30/m 号/q]/mq 已经/d 定/v 了/ule 一场/mq 了/ule ，/w 预先/d 定/v 比较/d 保险/n 。/w 
