一张/mq 绿卡/n 新农保/nz 联名卡/nz ，/w 构建/v 起/vf 了/ule 支农/vn 、/w 惠农/ns 、/w 便/d 农/ng 的/ude1 “/w [绿色/n 通道/n]/nz ”/w ，/w 延展/v 了/ule [金融/n 服务/vn]/nz 的/ude1 触角/n ，/w 为/p 提高/v “/w 新农保/nz ”/w 的/ude1 覆盖率/n 提供/v 了/ule 支持/v 保障/vn 。/w 
40万/m 平潭/ns 居民/n 、/w 20万/m 参/vg 保/v 农民/nnt ，/w 他们/rr 都/d 是/vshi [邮/ng 储/vg 银行/nis]/nt 新农保/nz [金融/n 服务/vn]/nz 新模式/nz 的/ude1 受益者/n 。/w 
长期以来/dl ，/w [邮/ng 储/vg 银行/nis]/nt 不仅/c [充分/ad 发挥/v]/nz 其/rz 遍布/v 城乡/n 的/ude1 网络/n 优势/n ，/w 同时/c 还/d 积极探索/v “/w 新农保/nz ”/w 服务/v 新模式/nz 。/w 得益/vi 于/p 此/rzs ，/w 截止/vi 2013年10月31日/t ，/w 平潭/ns 全区/n 的/ude1 参/vg 保/v 人数/n 已经/d 达到/v 18.2万/m ，/w 参/vg 保/v 率/v 达到/v 93%/m 全区/n [60/m 周岁/q]/mq 以上/f 的/ude1 4.3万/m 的/ude1 老人/n 百分百/d 地/ude2 享受/v 到/v [基础/n 养老金/n]/nz ，/w 。/w 
平潭/ns 新农保/nz 唯一/b 合作/v [金融/n 机构/n]/nz 
凭借/p 一张/mq 绿卡/n 新农保/nz 联名卡/nz ，/w 平潭县/ns 北厝镇/ns 北厝村/ns 的/ude1 张大爷/nr 每个/r 月/n 可以/v 在/p [邮/ng 储/vg 银行/nis]/nt 领到/v [80/m 元/q]/mq 的/ude1 养老金/n 。/w 
平潭/ns 是/vshi 我省/n 的/ude1 第二批/mq 新农保/nz 试点/vn ，/w 新农保/nz 工作/vn [正式/ad 开始/v]/nz 后/f ，/w [邮/ng 储/vg 银行/nis]/nt 平潭/ns 支行/n 就/d 通过/p [竞争性/n 谈判/vn]/nz ，/w 于/p 2010年8月13日/t 和/cc [平潭县/ns 农村/n 社会保险/n 管理/vn 中心/nis]/nt 签订/v 了/ule “/w 新农保/nz ”/w 独家/d [金融/n 服务/vn 协议/n]/nz 。/w 
“/w 新农保/nz 是/vshi 惠民/ns 、/w 利民/v 的/ude1 政策/n 。/w 这/rzv 和/cc 我们/rr [邮/ng 储/vg 银行/nis]/nt 一直/d 以来/f 服务/v 社区/n 、/w 服务/vn 三/m 农/ng 的/ude1 定位/vn 是/vshi 相符/vi 的/ude1 。/w ”/w [邮/ng 储/vg 银行/nis]/nt 平潭/ns [支行/n 行长/nnt]/nnt 林达金/nr 表示/v ，/w 除了/p 定位/vn 相符/vi 之外/f ，/w [邮/ng 储/vg 银行/nis]/nt 突出/a 的/ude1 网点/n 优势/n 也/d 延长/v 了/ule “/w 新农保/nz ”/w 服务/vn 的/ude1 触角/n 。/w 
“/w 全县/n [15/m 个/q]/mq 乡镇/n 都/d 设立/v 了/ule [邮政/n 储蓄/vn]/nz 网点/n 或者/c [邮政/n 汇兑/vn]/nz 网点/n ，/w 以及/cc 现在/t 全区/n 的/ude1 [78/m 个/q]/mq 行政/n 服务/v 村/n 都/d 设立/v 了/ule [便民/vn 服务/vn]/nz 站/vi ，/w [邮/ng 储/vg 银行/nis]/nt 在/p 网点/n 上/f 的/ude1 优势/n 是/vshi 其他/rzv 商业银行/nis 不可/v 替代/vn 的/ude1 。/w ”/w [平潭县/ns 农村/n 社会/n 养老/vn 保险/n 管理/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 吴萌/nr 表示/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 通过/p 与/cc [邮/ng 储/vg 银行/nis]/nt 的/ude1 合作/vn ，/w 并/cc 借助/v 这/rzv 一/m 平台/n 的/ude1 各方/r 资源/n ，/w 平潭/ns 新农保/nz 工作/vn 在/p 全国/n 开创/v 出/vf 了/ule 多个/mq 第一/m ，/w 包括/v 率先/d 实现/v [金融/n 服务/vn]/nz 不/d 出/vf 村/n ；/w 率先/d 实现/v 定期/d 与/cc 参/vg 保/v 对象/n 的/ude1 对账/nz 制度/n ；/w 率先/d 实现/v 实现/vn [城乡/n 居民/n]/nz [社会/n 保障/vn]/nz 全/a 覆盖/v 等等/udeng 。/w 
截止/vi 2013年10月31日/t ，/w 全区/n 的/ude1 参/vg 保/v 人数/n 已经/d 达到/v 18.2万/m ，/w 参/vg 保/v 率/v 达到/v 93%/m 全区/n [60/m 周岁/q]/mq 以上/f 的/ude1 4.3万/m 的/ude1 老人/n 百分百/d 地/ude2 享受/v 到/v [基础/n 养老金/n]/nz ，/w 并/cc 进行/vn 按/p 月/n 足额/vd 发放/v 工作/vn 。/w 
