昨晚/t ，/w [厦门/ns 卫视/n]/nz 的/ude1 《/w 2013/m 两岸/n 关注/v 》/w 节目/n ，/w 请来/v 许信良/nr 、/w 张铭清/nr 、/w 白岩松/nr 、/w 陈文茜/nr 、/w 邱毅/nr 、/w 刘国深/nr 、/w 张友骅/nr 等/udeng 两岸/n 知名人士/nnt ，/w 以/p 高峰/n 对话/vn 方式/n ，/w 共同/d 回顾/v 2013/m 两岸/n 十大/mq 新闻/n 事件/n 。/w 
台湾/ns [资深/b 媒体人/nnd]/nnd 陈文茜/nr 用/p “/w 习/vg ”/w 字/n 总结/v 2013/m ，/w 她/rr 说/v ，/w 因为/c 两岸/n 交流/v 习惯/n 了/ule ，/w 就/d 变得/vi 亲近/v 和/cc 亲密/a 了/ule 。/w 而/cc 央视/j 名嘴/nz 白岩松/nr 则/d 用/p “/w 平/v ”/w 字/n 来/vf 形容/v 过去/vn 一年/mq 的/ude1 两岸/n ，/w 他/rr 表示/v ，/w 过去/vf 一年/mq 两岸/n 没有/v 特别/d 大/a 的/ude1 好消息/nz ，/w 也/d 没有/v 让/v 人/n 难过/a 的/ude1 坏消息/nz ，/w 总体/n 来说/uls 风平浪静/vl ，/w 两岸/n 民众/n 平淡/a 中/f 有/vyou 幸福/a 。/w 
除了/p 回顾/v 2013/m ，/w 两岸/n 嘉宾/n 还/d 叩问/nz 新的/a 一年/mq ，/w 畅想/v 两岸/n [可能/v 发生/v]/nz 的/ude1 焦点/n 事件/n 。/w 其中/rz “/w 服/v 贸/vg 协议/n 能否/v 在/p 台/q ‘/w 立法院/nz ’/w 顺利/ad 通过/p ”/w 、/w “/w ‘/w 六/m 都/d ’/w 选举/v 结果/n 会/v 是/vshi 怎样/ryv ”/w 、/w “/w 两岸/n 会/v 不会/v 联手/vn 保钓/nz ”/w 等/udeng 议题/n 成为/v 嘉宾/n 关注/v 的/ude1 焦点/n 。/w 
此外/c ，/w 曾/d 打造/v 《/w [全民/n 大/a 闷/v 锅/n]/nz 》/w 的/ude1 台湾/ns 模仿秀/nz 团队/n 也/d 被/pbei 整体/n 请/v 到/v 鹭岛/ns ，/w 邰智源/nr 、/w 郭子乾/nr 、/w 九孔/nz 、/w 从/p 从/p 、/w 洪都拉斯/nsf 、/w 白云/n 等/udeng 谐星/nz 倾力/v 打造/v 了/ule 《/w 2013/m ，/w 台湾/ns 这/rzv 一年/mq 》/w ，/w 以/p 搞怪/nz 方式/n 演绎/v 两岸/n 大事/n ，/w 欢乐/a 而/cc 引人深思/vl ，/w 传递/v 属于/v 两岸/n 的/ude1 独特/a 幽默/a 。/w 
