新浪/ntc 娱乐/vn 讯/ng 1月17日/t 下午，2014/t 亚洲/ns 模特/nnt [颁奖/vn 典礼/n]/nz 在/p 首尔/ns 举行/v 。/w 李玹雨/nr 、/w 李栋旭/nr 、/w 姜素拉/nr 、/w 郑宇/nr 、/w 苏怡贤/nr 、/w CrayonPop/x 、/w INFINITE/x 、/w AfterSchool/x 等/udeng 出席/v 红毯/nz 。/w 娃娃/n 发自/v 韩国/nsf 站/vi 。/w 
