中国/ns 驻/v 日本/ns 大使/nnt 程永华/nr 20日/t 在/p 东京/nsf 表示/v ，/w 日本/ns 领导人/nnt 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 是/vshi 在/p 直接/ad 或/c 间接/b 肯定/v “/w 靖国/nz 史观/nz ”/w ，/w 是/vshi 要/v 开/v 历史/n 倒车/vi ，/w 为/p 侵略/vn 翻案/vi 。/w 历史/n 潮流/n [滚滚/z 向前/vi]/nz ，/w 谁/ry 开/v 历史/n 倒车/vi 、/w 逆/vg 潮流/n 而/cc 动/v ，/w 谁/ry 就/d 违反/v 了/ule 历史/n 规律/n ，/w 就/d 会/v 被/pbei 历史/n 无情/a 地/ude2 抛弃/v 。/w 
程永华/nr 是/vshi 在/p 参加/v 与/cc [日本/ns 上/f 智/ng 大学/nis]/nt 学生/nnt 交流/vn 活动/v 时/ng 做出/v 上述/b 表述/vn 的/ude1 。/w 他/rr 说/v ，/w 当前/t [中/f 日/b 关系/n]/nz 面临/v 前所未有/vl 的/ude1 严峻/a 局面/n 。/w 2012年9月/t [日本/ns 政府/nis]/nt 非法/b “/w 购/v 岛/n ”/w 以来/f ，/w [两国/mq 关系/n]/nz 一直/d 陷于/v 严重/a 僵局/n 。/w 但/c 中方/n 始终/d 坚持/v 与/cc 日方/n 通过/p 对话/vn 与/cc 协商/v [处理/vn 问题/n]/nz ，/w 为/p 改善/v [两国/mq 关系/n]/nz 做出/v 了/ule 不懈努力/vl 。/w 安倍/nrf 不顾/v 中方/n 事先/d 反复/d 规劝/v 和/cc 强烈/a 反对/v ，/w 执意/d 参拜/v 供奉/v 二战/n [甲级/b 战犯/n]/nz 的/ude1 [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 给/p [中/f 日/b 关系/n]/nz 带来/v 了/ule [致命/vi 打击/v]/nz 。/w 
程永华/nr 指出/v ，/w [靖国/nz 神社/nz]/nz 战前/t 是/vshi [日本/ns 军国主义/n]/nz 对外/vn 侵略/vn 的/ude1 精神/n 工具/n 和/cc 象征/n ，/w 现在/t 不仅/c 供奉/v 着/uzhe 二战/n [甲级/b 战犯/n]/nz ，/w 还/d 极力/d 美化/v 歪曲/vn 侵略/v 历史/n 。/w 日本/ns 接受/v [波茨坦/ns 公告/n]/nz 和/cc [远东/ns 军事法庭/n]/nz 审判/vn ，/w [正确/a 认识/v]/nz 和/cc 反省/v 过去/vn 那段/r 历史/n ，/w 是/vshi [中/f 日/b 关系/n]/nz 战后/t 恢复/v 和/cc 发展/vn 的/ude1 政治/n 基础/n 。/w 日本/ns 领导人/nnt 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 意味着/v 要/v 颠覆/vn 对/p 侵略战争/nz 性质/n 和/cc 责任/n 的/ude1 认识/vn ，/w 中方/n 决不能/v 接受/vn 。/w 
