深圳/ns 两家/mq 企业/n 被/pbei 证实/v 非法/b 使用/v [9/m 名/q]/mq 童工/nnd 大部分/n 来自/v 凉山/ns 
新华社/nt 电/n 20日/t ，/w [深圳市/ns 宝安区/ns 福永/nz 街道办/nis]/nt 对外/vn 公布/v 了/ule 该/rz 街道/ns 辖区/n 内/f 两/m 公司/nis 涉嫌/v 非法/b 使用/v 童工/nnd 事件/n 的/ude1 调查/vn 进展/vn ：/w 已确定/nz 两/m 公司/nis 使用/v [9/m 名/q]/mq 未满/nz [16/m 周岁/q]/mq 的/ude1 童工/nnd ，/w 此外/c 还有/v [20/m 名/q]/mq 员工/n 的/ude1 年龄/n 仍/d 在/p 核查/vn 中/f 。/w 
2013年12/t 月底/t ，/w 媒体/n 曝光/vi 位于/v 深圳市/ns 宝安区/ns 福永/nz 街道/ns 的/ude1 [深圳市/ns 可立克/nz 科技/n 股份/n 有限公司/nis]/nt 涉嫌/v 使用/vn [数十/m 名/q]/mq 童工/nnd ，/w 其中/rz 大部分/n 都/d 是/vshi 来自/v 四川/ns [凉山/ns 彝族/nz]/nz 十多岁/m 的/ude1 女生/n ，/w 也/d 有/vyou 部分/n 男生/n 。/w 他们/rr 每天/r 工作/vn [12/m 小时/n]/mq ，/w 每/rz [月/n 固定/a 工资/n]/nz 仅/d [2000/m 元/q]/mq 。/w 
随后/d ，/w [福永/nz 街道办/nis]/nt 与/cc 市/n 、/w 区/n [人力/n 资源/n]/nz 部门/n 组成/v [联合/vd 调查组/nis]/nt ，/w 对/p 此事/r 进行/vn 调查/vn ，/w 并/cc 在/p 调查/vn 中/f 发现/v 另一个/mq 公司—德林克/nrf [电子/n 有限公司/nis]/nis ，/w 也/d 存在/v 涉嫌/vn 非法/b 使用/v 童工/nnd 的/ude1 问题/n 。/w 
因/p 涉事/nz 员工/n 无法/v 提供/v [有效/a 身份/n 证件/n]/nz ，/w 调查组/nis 于/p 2013年12月31日/t 将/d 两/m 公司/nis [73/m 名/q]/mq 彝族/nz 员工/n 送/v 回/v 原籍/n 进行/vn 进一步/d 调查/vn 。/w 
20日/t ，/w 调查组/nis 公布/v 了/ule 此事/r 的/ude1 调查/vn 进展/vn ：/w 截至/v 1月9日/t ，/w 经/p 与/cc 四川/ns 凉山/ns 当地/s [有关/vn 部门/n]/nz 共同/d 核查/vn ，/w 两/m 公司/nis [73/m 名/q]/mq 彝族/nz 员工/n 中/f ，/w 未满/nz [16/m 周岁/q]/mq 的/ude1 童工/nnd [9/m 人/n]/mq ，/w 其中/rz [深圳市/ns 可立克/nz 科技/n 股份/n 有限公司/nis]/nt [2/m 名/q]/mq 、/w 德林克/nrf [电子/n 有限公司/nis]/nis [7/m 名/q]/mq ；/w 已/d 满/a [16/m 周岁/q]/mq 的/ude1 [44/m 人/n]/mq ；/w 其余/rz [20/m 名/q]/mq 员工/n 因/p 真实/a 姓名/n 、/w [身份证/n 号码/n]/nz 待/vi 核实/v ，/w 由/p 凉山州/ns [有关/vn 部门/n]/nz 继续/v 核查/vn 。/w 
而/cc [宝安区/ns 人力/n 资源/n 局/n]/nt 已/d 于/p 3日/t 对/p 两/m 公司/nis 非法/b 使用/v 童工/nnd 等/udeng [违法/vn 行为/n]/nz 发出/v [劳动/vn 监察/vn]/nz 限期/vd 整改/vn 指令/n 书/n 。/w 
1月10日/t 和/cc 14日/t ，/w [宝安区/ns 人力/n 资源/n 局/n]/nt 根据/p 已/d 认定/v 的/ude1 事实/n ，/w 依照/p 《/w [禁止/v 使用/v 童工/nnd 规定/n]/nz 》/w 对/p [深圳市/ns 可立克/nz 科技/n 股份/n 有限公司/nis]/nt 、/w 德林克/nrf [电子/n 有限公司/nis]/nis 非法/b 使用/v 童工/nnd 行为/n 先后/d 作出/v 了/ule [行政/n 处罚/vn]/nz 事先/d 告知/v 、/w [行政/n 处罚/vn]/nz 决定/v ，/w 并/cc 分别/d 予以/vx 可立克/nz 公司/nis [1/m 万元/q]/mq 和/cc 德林克/nrf 公司/nis [3/m ./w 5/m 万元/q]/mq [行政/n 处罚/vn]/nz 。/w 
