原/b 标题/n ：/w 网友/n 调侃/v 方大同/nr 人生/n 三宝/n ：/w 吃饭/vi 录音/vn 薛凯琪/nr 
本文/r 导读/vn ：/w 截至/v 昨日/t ，/w 方大同/nr 一共/d 发/v 了/ule [2318/m 条/q]/mq 微博/n ，/w 其中/rz [234/m 条/q]/mq 提到/v 薛凯琪/nr ，/w 剩下/v 的/ude1 就是/v 吃饭/vn 睡觉/vi 录音/vn 。/w 就是说/c 方大同/nr 的/ude1 微博/n 除了/p 工作/vn 和/cc [日常/b 生活/vn]/nz 外/f ，/w 就/d 只有/c 薛凯琪/nr 了/ule 。/w 
方大同/nr 薛凯琪/nr （/w 资料/n 图/n ）/w （/w [1/m ／/w 6/m 张/q]/mq ）/w 
网友/n 日前/t 掀起/v 一股/mq “/w 方大同/nr 我/rr 只能/v 帮/v 你/rr 到/v 这/rzv 了/ule ”/w 的/ude1 话题/n ，/w 细/a 数/n 了/ule 方大同/nr 的/ude1 微博/n ，/w 发现/v 一个/mq “/w 万年/t 不变/nz ”/w 的/ude1 规律/n ，/w 就是/v “/w 吃饭/vi 录音/vn 薛凯琪/nr ”/w 。/w 截至/v 昨日/t ，/w 方大同/nr 一共/d 发/v 了/ule [2318/m 条/q]/mq 微博/n ，/w 其中/rz [234/m 条/q]/mq 提到/v 薛凯琪/nr ，/w 剩下/v 的/ude1 就是/v 吃饭/vn 睡觉/vi 录音/vn 。/w 就是说/c 方大同/nr 的/ude1 微博/n 除了/p 工作/vn 和/cc [日常/b 生活/vn]/nz 外/f ，/w 就/d 只有/c 薛凯琪/nr 了/ule 。/w 
薛凯琪/nr 比/p “/w 吃饭/vi ”/w 地位/n 高/a 
薛凯琪/nr 和/cc 方大同/nr 早/a 前/f 同/p 属/v [华纳/ntc 唱片/ntc]/ntc ，/w 曾经/d 被/pbei “/w 捆绑/v ”/w 到/v 一起/s 宣传/vn ，/w 两人/mq 也/d 因此/c 传/v 了/ule 8年/t 的/ude1 绯闻/n 。/w 虽然/c 目前/t 两人/mq 早/a 已经/d 先后/d 离/v 巢/n ，/w 但/c 不/d 影响/vn 彼此/rr 关系/n ，/w 薛凯琪/nr 多次/mq 担任/v 方大同/nr 演唱会/n 嘉宾/n 。/w 
有/vyou “/w 热心/a ”/w 网友/n 统计/vn ，/w 方大同/nr 的/ude1 [2318/m 条/q]/mq 微博/n 中/f ，/w [234/m 条/q]/mq 提到/v 薛凯琪/nr ，/w 其中/rz 转发/v 薛凯琪/nr 微博/n [185/m 条/q]/mq ，/w 直接/ad @/w 薛凯琪/nr [13/m 条/q]/mq ，/w 莫名其妙/al 转发/v 别人/rr @/w 薛凯琪/nr 微博/n [41/m 条/q]/mq 。/w 除了/p 薛凯琪/nr ，/w 方大同/nr 剩下/v 的/ude1 微博/n 记录/v 就是/v 吃饭/vn 、/w 睡觉/vi 、/w 录音/vn ，/w 而/cc 直接/ad 有关/vn “/w 吃饭/vi ”/w 的/ude1 微博/n ，/w 也/d 不过/c 区区/z [14/m 条/q]/mq ，/w 可见/c 薛凯琪/nr 在/p 方大同/nr 心目中/nz 的/ude1 “/w 卓越/a ”/w 地位/n 。/w 
更/d 有/vyou 细心/a 网友/n 观察/v ，/w 从/p 薛凯琪/nr 在/p 发布/v 生病/vn 、/w 发/v 新歌/n 、/w 获奖/vn 等/udeng 内容/n 的/ude1 微博/n 之后/f ，/w 方大同/nr 几乎/d 都会/n 转发/v 和/cc 评论/n ，/w 相关/vn 内容/n 可见/c 方大同/nr 非常/d 珍惜/v 和/cc 关爱/vn 这位/r [女性/n 朋友/n]/nz 。/w 网友/n 更/d 在/p 话题/n 链接/gi 的/ude1 长/a 微博/n 中/f 截图/vn 举例/vi 称/v ，/w “/w 她/rr 生病/vi 不/d 舒服/a 的/ude1 时候/n ，/w 他/rr 马上/d 给予/vn 安慰/v ；/w 她/rr 拿/v 奖/n 了/ule 他/rr 比/p 谁/ry 都/d 开心/a ；/w 她/rr 发/v 新歌/n 了/ule 他/rr 比/p 谁/ry 都/d 着急/a 推荐/v ；/w 就算/d 什么/ry 也/d 不说/c ，/w 他/rr 也/d 会/v 听到/v 她/rr 说/v 的话/udh ；/w 他们/rr 在/p 一起/s 的/ude1 时候/n ，/w 她/rr 总是/d 笑得/vi 天真烂漫/vl ，/w 而/cc 他/rr 却/d 总是/d [一/d 脸/n]/mq 呆/v 萌/vg ，/w 还/d 有点/d 紧张/a 。/w ”/w 
方大同/nr 最近/t 一次/mq 微博/n 提到/v 薛凯琪/nr 是/vshi 1月16日/t ，/w 薛凯琪/nr 发/v 了/ule 一张/mq 她/rr 在/p 拍摄/v 电影/n 的/ude1 照片/n ，/w 方大同/nr 转发/v 并/cc 留言/n ，/w “/w 又/d 有/vyou 好戏/n 看/v ”/w 。/w 1月2/t 日方/n 大同/ns 转发/v 账号/n 为/p “/w 宣传/v 人员/n ”/w 的/ude1 微博/n ，/w 原来/d 该/rz 微博/n 发布/v 薛凯琪/nr 在/p 叱咤/nz [音乐/n 颁奖/vn 礼/n]/nz 上/f 获得/v 最佳/z 女歌手/nnd 银奖/n 。/w 方大同/nr 比/p 薛凯琪/nr 的/ude1 “/w 宣传/v 人员/n ”/w 还/d 尽责/a 。/w 
