因/p 参加/v [第二/m 季/ng]/mq 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w ，/w 香港/ns 歌手/nnt 邓紫棋/nr 越来越/d 被/pbei 内地/n 观众/n 熟知/v ，/w 在/p 上/f 周五/t 晚/tg 的/ude1 [第三/m 期/qv]/mq 节目/n 中/f ，/w 凭借/p 一首/mq 《/w 你/rr 把/pba 我/rr 灌醉/v 》/w 邓紫棋/nr 排/v 在/p 第一位/mq 。/w 不过/c 近日/t ，/w 有/vyou 网友曝/nz 出/vf 一段/mq 邓紫棋/nr 担任/v 主持人/nnt 播报/v [天气/n 预报/vn]/nz 的/ude1 视频/n ，/w 画面/n 中/f 颇/d 有/vyou 女/b 主播/nnt 的/ude1 范儿/nz ，/w 用/p 十分/d 标准/n 的/ude1 粤语/n 播出/v 了/ule 天气/n 信息/n 。/w 据/p 记者/nnt 了解/v ，/w 其实/d 邓紫棋/nr 当时/t 变身/nz [天气/n 预报/vn]/nz 主持人/nnt ，/w 是/vshi 她/rr 去/vf 做/v 兼职/vn 的/ude1 [第二/m 站/vi]/mq ，/w 之前/f 还/d 去/vf 奶茶/nf 店/n 兼职/vn 切水果/nz 、/w 榨/v 果汁/nf 。/w 而/cc 做/v 主持人/nnt 时/ng ，/w 虽然/c 只有/c 短短/z 一分/t [半/m 钟/n]/mq 的/ude1 出镜/nz ，/w 但/c 她/rr 必须/d 自己/rr 完成/v 从/p 写稿/vi 、/w 打稿/nz 到/v 练习/vn 等等/udeng 一系列/b 步骤/n 。/w 
