市政协/n 主席/nnt 陈修茂/nr 代表/nnt 市政协/n 常委会/nis 向/p 大会/n 作/v 报告/n 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w [厦门市/ns 政协/nis]/nto [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 在/p 人民/n 会堂/n 开幕/vi 。/w 
市政协/n 主席/nnt 陈修茂/nr 代表/nnt 市政协/n 常委会/nis 向/p 大会/n 作/v 报告/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 2013年/t ，/w 市政协/n 坚持/v 团结/vn 和/cc 民主/a [两/q 大/a]/mq 主题/n ，/w 认真/ad 履行/v [政治/n 协商/vn]/nz 、/w [民主/a 监督/vn]/nz 、/w 参政议政/vl 职能/n ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 协调/v 关系/n 、/w 汇聚/v 力量/n 、/w 建言/nz 献策/vi 、/w 服务/v 大局/n 的/ude1 作用/n ，/w 为/p 建设/vn 美丽/a 厦门/ns 作出/v 积极/ad 贡献/n 。/w 
政协/nis 推动/v 岛内/s 污水/n 全部/m 截流/vi 
去年/t ，/w 市政协/n 努力/ad 推动/v 厦门/ns [水环境/nz 质量/n]/nz 的/ude1 改善/vn ，/w 以/p “/w 改善/v 水资源/n 环境/n ”/w 为/p 主题/n 开展/v 常委会/nis 专题/n 协商/vn ，/w 形成/v “/w 关于/p 加大/v 污水/n 整治/v 力度/n 、/w 改善/v 水资源/n 环境/n ”/w 的/ude1 常委会/nis 建议案/n ，/w 得到/v 市政府/n 及/cc [相关/vn 部门/n]/nz 的/ude1 重视/vn 及/cc 采纳/v ，/w 在/p [今年/t 春节/t]/nz 前/f 将/d 完成/v 岛内/s 剩余/vn 的/ude1 48个日/t 排水量/n [100/m 吨/q]/mq 以上/f 的/ude1 雨/n （/w 污/ag ）/w 排放/v 口/n 截/v 污/ag 工程/n ，/w 岛内/s [水环境/nz 质量/n]/nz 将/d 得到/v 有效/a 改善/v 。/w 
市政协/n 积极/ad 为/p 群众/n 办实事/nz 、/w 办好/vi 事/n ，/w 与/cc 翔安区/ns 内厝镇/ns 霞美村/ns 开展/v [结对/v 帮扶/vn]/nz 工作/vn 。/w 关注/v 岛/n 内外/f 教育/vn 一体化/vn ，/w 促进/v [厦/b 大/a 幼儿园/nis]/nt 与/cc [霞美村/ns 幼儿园/nis]/nt 、/w [演武/nz 小学/nis]/nts 和/cc 内/f 厝/n [中心/nis 小学/nis]/nts 等/udeng 岛/n 内外/f [教育/vn 资源/n]/nz 开展/v 对接/vn 试点/vn ，/w 推动/v 城乡/n 教育/vn 交流/vn 共建/v 。/w 
聚焦/vi 民生/n 及时/ad 反映/v 群众/n 诉求/v 
对于/p 今年/t 的/ude1 政协/nis 工作/vn ，/w 陈修茂/nr 提出/v ，/w 要/v 把/pba 全面/ad 深化改革/v 、/w 建设/vn 美丽/a 厦门/ns 的/ude1 各项/r 任务/n 要求/n ，/w 落实/v 到/v 政协/nis 履行/v 职能/n 的/ude1 [各项/r 工作/vn]/nz 和/cc 各个/rz 环节/n 之中/f 。/w 
厦门/ns 正在/d 大力/d 创建/v 自贸区/nz ，/w 促进/v [投资/vn 环境/n]/nz 国际化/vn 。/w 这/rzv 也/d 将/d 成为/v 市政协/n 今年/t 的/ude1 议政/vn 重点/n 。/w 陈修茂/nr 要求/n ，/w 要/v 围绕/v 涉及/vn 改革开放/v 深层次/nz 的/ude1 问题/n ，/w 着重/vd 就/d 推进/vi [投资/vn 环境/n]/nz 国际化/vn 、/w 推进/vi [产业/n 转型/vn]/nz 高端/nz 化/v 、/w 推进/vi 社会/n 治理/v 体系/n 和/cc 治理/v 能力/n 现代化/vn 、/w 推进/vi 城乡/n 和/cc [区域/n 发展/vn]/nz 一体化/vn 、/w 推进/vi [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 制度化/vi 等/udeng 开展/v 多层次/n 、/w 有/vyou 质量/n 的/ude1 协商/vn 议政/vi 和/cc [专题/n 调研/vn]/nz 。/w 
在/p 民生/n 方面/n ，/w 市政协/n 将/d 围绕/v 美丽/a 厦门/ns 战略规划/gi 提出/v 的/ude1 收入/n 倍增/vi 、/w [健康/a 生活/vn]/nz 、/w 邻里/n 和/cc 美/b 等/udeng 事关/v 百姓/n 民生/n 和/cc 社会/n 和谐/a 稳定/an 的/ude1 [行动/vn 计划/n]/nz ，/w 着重/vd 从/p 就业/vn 创业/vn 、/w 增收/v 增效/vn 、/w 社保/vn 提升/v 、/w 城市/n 安全/an 、/w [教育/vn 均衡/a]/nz 、/w 医疗/n 康体/vn 、/w 住房/n 安居/v 、/w 便捷/a 交通/n 、/w [社区/n 管理/vn]/nz 提升/v 、/w [社区/n 服务/vn]/nz 优化/v 、/w [社区/n 活动/vn]/nz 拓展/v 、/w 美丽村/ns 居/v 创建/vn 等/udeng 方面/n 入手/vi ，/w 深入/ad 调研/vn 视察/v ，/w 开展/v 专项/b [民主/a 监督/vn]/nz ，/w 及时/ad 反映/v 群众/n 诉求/v ，/w 促进/v 各项/r 惠民/ns 政策/n 出台/vi 和/cc 落实/v 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 黄智敏/nr //w 文/ng 黄少毅/nr //w 图/n ）/w 
