“/w 老老实实/z 做/v 公仆/n ，/w [诚诚/nz 恳恳/nz]/nz 助/v 他人/rr 。/w ”/w 这/rzv 是/vshi [93/m 岁/qt]/mq 的/ude1 孙明/nr 老人/n 在/p 去世/vi 前/f 拟/v 好/a 的/ude1 一句话/l ，/w 将/d 刻/v 在/p [三/m 山/n 陵园/n]/nz 的/ude1 福州市/ns 红十字/n 公益/n 碑/n 上/f 。/w 老先生/n 18日/t 病逝/vi ，/w 昨日/t 上午/t 举行/v 了/ule 遗体/n [告别/vi 仪式/n]/nz ，/w 按照/p 遗愿/n ，/w 他/rr 的/ude1 遗体/n 将/d 捐赠/v 给/p 省/n 医科大学/nis 用于/v 科研/n 。/w 
去年/t 9月/t ，/w 孙明/nr 老人/n 委托/vn [92/m 岁/qt]/mq 的/ude1 老伴/n 前往/v [福州市/ns 红十字会/nis]/nt ，/w 签署/v 了/ule 《/w 福建省/ns 人体/n [器官/n 捐献/v]/nz 志愿书/n 》/w 。/w 孙明/nr 曾/d 是/vshi 福州/ns 的/ude1 副市长/nnt ，/w 妻子/n 林子东/nr 是/vshi 民族英雄/n 林则徐/nr 的/ude1 玄孙女/nz 。/w 孙/ng 老/a 的/ude1 女儿/n 说/v ，/w 早/a 在/p 2007年/t ，/w 两位/mq 老人/n 就/d 共同/d 立下/v 遗嘱/n ，/w 谢绝/v 送/v 花圈/n 、/w 骨灰/n 撒/v 入/v 闽江/ns ，/w 还/d 明确/a 表示/v “/w 如/v 医院/nis 需要/v ，/w 遗体/n 可/v 解剖/vn 供/vi 科研/n 使用/v ”/w 。/w 
据/p 了解/v ，/w 孙/ng 老/a 曾/d 是/vshi 一名/mq [战地/n 记者/nnt]/nnt 。/w 一生中/nz ，/w 工作/vn 时间/n 最长/d 的/ude1 是/vshi 新闻/n 岗位/n ，/w 长达/v 30年/t ，/w 先后/d 在/p [6/m 个/q]/mq 报社/nis 、/w [6/m 个/q]/mq [新华社/nt 分社/nis]/nt 工作/vn 。/w 1949年/t 随/p 大军/n 南下/vn 到/v 福建/ns 之后/f ，/w 担任/v 过/uguo [福建/ns 日报社/nis]/nt [副总/nnt 编辑/nnt]/nnt 、/w 新华社/nt [福建/ns 分社/nis]/nt 社长/nnt 等/udeng 职/ng 。/w 1975年/t 起/vf 任/v [福州/ns 市委/nis 宣传部/nis]/nt 部长/nnt 、/w 福州市/ns 副市长/nnt 等/udeng 职/ng ，/w 1985年/t 离休/vi 。/w （/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 记者/nnt 李熙慧/nr ）/w 
