2014/m 亚洲/ns 模特儿/nnt 颁奖/vn 礼/n 李钟硕/nr 金宇彬/nr 大势/n 男/b 齐/a 聚/v 金宇彬/nr 波/n 点/qt 纹/ng 提/v 亮/vi 西装/n 帅气/a 亮相/vi [90/m 度/qv]/mq 的/ude1 鞠躬/vn 问候/vn 荣获/v 特别奖/n 李钟硕/nr 金发/n 白/a 大衣/n 潮/n 范/ng 十足/z 频繁/a 撩/v 发/v 显/v 性感/a 
“/w 2014/m 亚洲/ns 模特/nnt [颁奖/vn 典礼/n]/nz ”/w 17日/t 在/p 首尔/ns [奥林匹克/nz 公园/n]/nz 举行/v ，/w 《/w 继承者/nz 们/k 》/w 金宇彬/nr ，/w 《/w 听见/v 你/rr 的/ude1 声音/n 》/w 李钟硕/nr ，/w 热/a 播/v 剧/n 《/w 来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 》/w 朴海镇/nz 和/cc 《/w 请/v 回答/vn 1994/m 》/w 郑宇/nr 都/d 的/ude1 出席/v 引/v 众人/n 关注/v 。/w 当天/t 颁奖/vn 礼/n 上/f ，/w 金宇彬/nr 以/p 咖啡色/n 的/ude1 发型/n 和/cc 通过/p 波/n 点/qt 纹/ng 提/v 亮/vi 的/ude1 西装/n ，/w 帅气/a 亮相/vi 荣获/v 了/ule 特别奖/n ，/w 李钟硕/nr 一头/d 金发/n 配/v 白色/n 大衣/n 尽/vi 显/v 潮/n 范/ng ，/w 夺取/v 了/ule 模特/nnt 明星/nnd 奖/n 。/w 
“/w 2014/m 亚洲/ns 模特/nnt [颁奖/vn 典礼/n]/nz ”/w 17日/t 在/p 首尔/ns [奥林匹克/nz 公园/n]/nz 举行/v ，/w 《/w 继承者/nz 们/k 》/w 金宇彬/nr ，/w 《/w 听见/v 你/rr 的/ude1 声音/n 》/w 李钟硕/nr ，/w 热/a 播/v 剧/n 《/w 来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 》/w 朴海镇/nz 和/cc 《/w 请/v 回答/vn 1994/m 》/w 郑宇/nr 都/d 的/ude1 出席/v 引/v 众人/n 关注/v 。/w 当天/t 颁奖/vn 礼/n 上/f ，/w 金宇彬/nr 以/p 咖啡色/n 的/ude1 发型/n 和/cc 通过/p 波/n 点/qt 纹/ng 提/v 亮/vi 的/ude1 西装/n ，/w 帅气/a 亮相/vi 荣获/v 了/ule 特别奖/n ，/w 李钟硕/nr 一头/d 金发/n 配/v 白色/n 大衣/n 尽/vi 显/v 潮/n 范/ng ，/w 夺取/v 了/ule 模特/nnt 明星/nnd 奖/n 。/w 
