近日/t ，/w 有/vyou 报道/v 称/vn ，/w 中国/ns [第一/m 艘/q]/mq 国产/b 航母/n 正在/d 大连/ns 建造/v ，/w 预计/v 6年/t 完工/vi 。/w 这/rzv 意味着/v 中国/ns 拉开/v 了/ule 建造/v 国产/b 航母/n 的/ude1 序幕/n 。/w 那么/c ，/w 建造/v 航母/n 需要/v 哪些/ry 条件/n ，/w 中国/ns 是否/v 已/d 完全/ad 具备/v 这些/rz 条件/n ？/w 6年/t 时间/n 是/vshi 长/a 还是/c 短/a ？/w 中国/ns 国产/b 航母/n 会/v 是/vshi 一个/mq 什么/ry 样子/n ？/w 
自/p 造/v 航母/n 需/v 具备/v 什么/ry 条件/n 
航母/n 作为/p 迄今为止/dl 最/d 复杂/a 的/ude1 [海上/s 战斗/vn]/nz 系统/n ，/w 其/rz 建造/v 涉及/vn 众多/a 领域/n ，/w 需要/v 的/ude1 [关键/n 技术/n]/nz 非常/d 多/a ，/w 比如/v 船体/n 设计/v 技术/n 、/w 舰/ng 机/ng 适配/nz 技术/n 、/w 舰载机/nz 技术/n 、/w [弹射/vn 技术/n]/nz 、/w 拦阻/v 技术/n 、/w 武器/n 技术/n 、/w 动力/n 技术/n 、/w 钢板/n 制造/vn 与/cc [焊接/vn 技术/n]/nz 以及/cc 其他/rzv 配套/vn 的/ude1 各种/rz 设施/n 保障/v 技术/n 等/udeng 。/w 中国/ns 军事专家/nnd 刘江平/nr 20日/t 在/p 接受/v 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 采访/v 时/ng 说/v ，/w 中国/ns 已经/d 完全/ad 具备/v 建造/vn [6/m 万吨级/b]/mq 航母/n 的/ude1 各种/rz 条件/n 。/w 中国/ns 有着/v 设计/vn 建造/v 巨型/b 油轮/n 以及/cc 改造/v 辽宁/ns 舰/ng 的/ude1 经验/n ，/w 因此/c 在/p 建造/v 航母/n 的/ude1 [配套/vn 设施/n]/nz —/w —/w 例如/v 大型/b 船坞/n 、/w [200/m 吨/q]/mq 以上/f 的/ude1 龙门吊/n 等/udeng 方面/n 条件/n 完全/ad 具备/v 。/w 在/p 船体/n 设计/vn 上/f ，/w 有着/v 成熟/a 的/ude1 流体动力学/gp 设计/vn ，/w 还有/v 现成/b 的/ude1 辽宁/ns 舰/ng 可供/v 借鉴/vn 。/w 从此/d 前/f 辽宁/ns 舰/ng 的/ude1 训练/vn 来看/u ，/w 也/d 解决/v 了/ule 舰载机/nz 技术/n 、/w 舰/ng 机/ng 适配/nz 技术/n 、/w 拦阻/v 技术/n 、/w 武器/n 技术/n 等/udeng 。/w 而/cc 在/p 舰载机/nz 起飞/vi 方式/n 方面/n ，/w 改造/v 辽宁/ns 舰/ng 使/v 中国/ns 具备/v 了/ule 建造/v 滑/v 跃/vg 甲板/n 的/ude1 技术/n 。/w 刘江平/nr 认为/v ，/w 蒸汽/n 弹射/vn 和/cc [电磁/n 弹射/vn]/nz 技术/n 的/ude1 成本/n 非常/d 高/a ，/w 技术/n 也/d 有/vyou 一定/b 难度/n ，/w 但/c 如果/c 加大/v 投入/vn ，/w 是/vshi 可以/v 解决/vn 的/ude1 。/w 
航母/n 甲板/n 对/p 钢材/n 的/ude1 要求/n 非常/d 高/a ，/w 既/c 要/v 有/vyou 高强度/nz ，/w 经得住/v 大型/b 舰载机/nz 着/uzhe 舰/ng 时/ng 的/ude1 冲击/vn ，/w 还要/d 有/vyou 很高/d 的/ude1 韧性/n 。/w 一般/ad 认为/v ，/w 现代/ntc [常规/n 潜艇/n]/nz 耐压/vi 壳/ng 用/p 钢/n 的/ude1 [技术/n 水平/n]/nz 与/cc 中/f 型/k 航母/n 甲板/n 的/ude1 用/p 钢/n 接近/v ，/w 而/cc 普通/a 核潜艇/n 的/ude1 用/p 钢/n [技术/n 水平/n]/nz 与/cc 大型/b 航母/n 甲板/n 用/p 钢/n 接近/v 。/w [由此/d 来看/u]/nz ，/w 中国/ns 在/p 建造/v 航母/n 方面/n ，/w 钢/n 不成/v 问题/n —/w —/w 中国/ns 已经/d 建造/v 了/ule 多个/mq 级别/n 的/ude1 核潜艇/n 。/w 而且/c 有/vyou 资料/n 显示/v ，/w 国内/s 已经/d 能够/v 制造/vn 各项/r 参数/n 达到/v HY/x -/w 80/m 和/cc HY/x -/w 100/m 的/ude1 钢材/n ，/w 这/rzv 恰/d 是/vshi 美国/nsf “/w 尼米兹/nrf ”/w 级/q 核/n 航母/n 甲板/n 主要/b 用/p 钢/n 。/w 
刘江平/nr 称/v ，/w 在/p 航母/n 使用/v 的/ude1 [核心/n 动力/n]/nz 方面/n ，/w 目前/t 中国/ns 有/vyou 成熟/a 的/ude1 [蒸汽/n 轮机/n]/nz 可供/v 使用/vn ，/w 还/d 可以/v 在/p 国产/b 核潜艇/n [动力/n 系统/n]/nz 的/ude1 基础上/nz 研发/v 航母/n 专用/vn 的/ude1 核动力/n 设备/n ，/w 或者/c 与/cc [友好/a 国家/n]/nz [合作/vn 研发/v]/nz [重型/b 燃气轮机/n]/nz ，/w 这些/rz 方案/n 都/d 是/vshi 可行/a 的/ude1 ，/w 关键/n 取决于/v 中国/ns 自己/rr 的/ude1 需求/n 。/w 
