[福建省/ns 社会/n 科学院/nis 党组/nis]/nt 成员/nnt 、/w 副院长/nnt 黎昕/nr 接受/v 人民网/nz 专访/vn 。/w 邹家骅/nr 摄/vg 
[福建省/ns 社会/n 科学院/nis 党组/nis]/nt 成员/nnt 、/w 副院长/nnt 黎昕/nr 接受/v 人民网/nz 专访/vn 。/w 邹家骅/nr 摄/vg 
贯彻/v [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n  对话/vn 厅局长/n 之/uzhi 解放思想/vl 篇/q ：/w 
本/rz 网/n 专访/v 省/n [经济/n 信息/n]/nz 委/ng 主任/nnt 周联清/nr :/w 百姓/n 富/vg 、/w 生态美/nz 蕴涵/v [历史/n 责任/n]/nz 
本/rz 网/n 专访/v 省/n 水利厅/nis 副厅长/nnt 黄建波/nr ：/w 深化改革/v 是/vshi 水利/n 发展/vn 的/ude1 强大/a 动力/n 
本/rz 网/n 专访/v 省/n 旅游局/nis 副局长/nnt 郑维荣/nr ：/w 力/n 推/v 全国/n [生态/n 旅游/vn]/nz 先行/vi 区/n 建设/vn 
本/rz 网/n 专访/v 省委/nis 农办/nis 主任/nnt 农业/n 厅长/nnt 张立先/nr ：/w [生态/n 农业/n]/nz 助力/b “/w 生态美/nz ”/w 
专访/v [中国/ns 电信/n 福建/ns 公司/nis]/ntc 总经理/nnt 段建祥/nr ：/w 信息/n 消费/vn 助/v 闽/b [经济/n 转型/vn 升级/vi]/nz 
本/rz 网/n 专访/v 省/n 教育/v 厅长/nnt 鞠维强/nr ：/w 均衡/a 配置/vn 深化/v 教育/vn 领域/n 综合/vn 改革/vn 
本/rz 网/n 专访/v 省/n 工商局/nis 局长/nnt 叶木凯/nr ：/w [工商/n 登记/vn]/nz 制度/n 改革/vn 勇/ag 当/p 排头兵/n 
本/rz 网/n 专访/v 省/n 环保厅/nis 总工/nnt 许碧瑞/nr ：/w 以/p 最/d 严/a 环保/n 监管/vn 拓展/v 福建/ns 环境/n 
本/rz 网/n 专访/v 省/n 食/v 药监局/nis 副局长/nnt 俞开海/nr ：/w “/w 五/m 化/v ”/w 建设/vn 打造/v 安全/an 防线/n 
本/rz 网/n 专访/v 省/n [交通/n 运输/vn]/nz 厅/n 副厅长/nnt 陈岳峰/nr ：/w 提升/v 理念/n 建/v 群众/n 满意/v 交通/n 
（/w 以上/f 排名/vi 按/p 接受/v 专访/vn 先后/d 顺序/n 排列/v ）/w 
【/w 编者按/n 】/w 
为/p 贯彻/v 落实/vn [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 及/cc [福建/ns 省委/nis]/nt [九/b 届/q]/mq [十/m 次/qv]/mq [全会/n 精神/n]/nz ，/w 按照/p 尤权/nr 书记/nnt 提出/v 的/ude1 “/w 不断/d 聚集/v 改革/vn 正能量/nz ，/w 再/d 创/v 福建/ns 改革/vn 新/a 优势/n ”/w [指示/n 精神/n]/nz ，/w [省直/b 机关/n 工委/nis]/nz 与/cc 人民网/nz 福建/ns 频道/n 最近/t 启动/v “/w 贯彻/v [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n -/w 对话/vn 厅局长/n 之/uzhi 思想解放/n 篇/q ”/w 策划/vn 报道/v ，/w 进一步/d 推动/v [省直/b 机关/n]/nz 单位/n [党员/nnt 干部/nnt]/nz 解放思想/vl 、/w 转变/v 作风/n ，/w 把/pba 中央/n 和/cc [福建/ns 省委/nis]/nt 关于/p 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 [重大/a 决策/vn]/nz 部署/v 落到实处/n 。/w 今日/t 推出/v [福建省/ns 社会/n 科学院/nis 党组/nis]/nt 成员/nnt 、/w 副院长/nnt 黎昕/nr 的/ude1 专访/vn 。/w 
人民网/nz 福州/ns 1月14日/t 电/n （/w 陈艺灵/nr ）/w “/w 推进/vi [社会/n 事业/n]/nz 改革/vn 和/cc 社会/n 治理/v [体制/n 创新/vi]/nz ，/w 使/v 发展/vn 成果/n 更多/ad 、/w 更/d 公平/a 地/ude2 惠及/v 老百姓/n ，/w 确保/v 人民/n 安居乐业/vl 、/w 社会/n 安定/a 和谐/a 有序/a 。/w ”/w [福建省/ns 社科院/nis 党组/nis]/nt 成员/nnt 、/w 副院长/nnt 黎昕/nr 做客/vi 人民网/nz 福建/ns 频道/n 时/ng 表示/v ，/w 要/v 把/pba 维护/v [公平/a 正义/n]/nz ，/w 增进/v 人民/n 福祉/n ，/w 作为/p 2014年/t 推进/vi [社会/n 事业/n]/nz 改革/vn 和/cc 社会/n 治理/v [体制/n 创新/vi]/nz 的/ude1 出发点/n 跟/p 落脚点/n ，/w 创新/vi 社会/n 体制改革/v ，/w 推进/vi 从/p 社会/n 管理/vn 到/v 社会/n 治理/vn 转变/v 。/w 
社会/n 体制改革/v 要/v 注重/v 民生/n 
黎昕/nr 在/p 访谈/vn 中/f 指出/v ，/w 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 用/p [六/m 个/q]/mq “/w 紧紧/d 围绕/v ”/w 来/vf 对/p 全面/ad 深化改革/v 进行/vn 总体/n 论述/vn ，/w 其中/rz [第四/m 个/q]/mq “/w 紧紧/d 围绕/v ”/w 就是/v 关于/p 社会/n 体制改革/v 。/w 黎昕/nr 说/v ，/w 社会/n 体制改革/v 就是/v 要/v 推进/vn [社会/n 事业/n]/nz 的/ude1 改革/vn ，/w 推进/vi 社会/n 治理/v 体制/n 的/ude1 创新/vn 。/w [社会/n 事业/n]/nz 改革/vn 侧重于/mq 更好/d 地/ude2 发展/v [社会/n 事业/n]/nz ，/w 更好/d 地/ude2 保障/v 民生/n ；/w 社会/n 治理/v [体制/n 创新/vi]/nz ，/w 侧重于/mq 更好/d 更快/d 地/ude2 形成/v 科学/n 有效/a 的/ude1 治理/vn 体制/n ，/w 确保/v 人民/n 安居乐业/vl ，/w 社会/n 和谐/a 稳定/an 。/w 这/rzv 两者/rzv 各/rz 有/vyou 侧重/v ，/w 又/d 相互/d 联系/v ，/w 相互/d 促进/v 。/w 
黎昕/nr 介绍/v ，/w [福建/ns 省委/nis]/nt 、/w 省政府/n 在/p 改善/v 民生/n 、/w 保障/v 民生/n 方面/n 非常/d 重视/v 。/w 连续/a 几年/mq ，/w 民生/n 的/ude1 相关/vn 支出/n 都/d 占/v [财政/n 支出/n]/nz 的/ude1 [70/m %/w 以上/f]/mq 。/w 因此/c ，/w 在/p 民生/n 领域/n 各个/rz 方面/n 的/ude1 进展/vn 也/d 是/vshi 相当/d 快/a 。/w 
群众/n 关心/v 的/ude1 入托难/nz 问题/n ，/w 福建省/ns 基本/a 做到/v 每个/r 乡镇/n 都/d 有/vyou 个/q 公立/b 幼儿园/nis 。/w [义务教育/n 阶段/n]/nz ，/w [80/m %/w 左右/f]/mq 已经/d 都/d 达到/v 了/ule 标准化/vn 建设/v 水平/n ，/w 入学率/n 、/w 升学率/n 都/d 在/p 全国/n 的/ude1 前列/n 。/w 在/p 就业/vn 方面/n ，/w 每年/r 都/d 解决/v 几十万/m 的/ude1 [就业/vn 人口/n]/nz ，/w [城镇/n 登记/vn 失业率/n]/nz 基本/a 都/d 控制/vn 在/p 4.2%/m 。/w 在/p 医疗/n 方面/n ，/w 基本/a 实现/v 了/ule [全民/n 医保/n]/nz ，/w [政府/nis 补贴/n]/nz 由/p [240/m 元/q]/mq 提高/v 到/v [280/m 元/q]/mq 。/w 在/p [社会/n 保障/vn]/nz 方面/n ，/w 福建省/ns 城镇/n 和/cc 农村/n 养老/vn 一体化/vn 已经/d 实现/v 。/w 整个/b [社会/n 保障/vn]/nz 的/ude1 覆盖面/n 也/d 是/vshi 比较/d 宽/a 的/ude1 ，/w [低保/n 制度/n]/nz 也/d 根据/p [市场经济/n 发展/vn]/nz 状况/n 调整/v 机制/n 建立/v 起来/vf 。/w 
“/w 总/b 的/ude1 来说/uls ，/w [覆盖/v 范围/n]/nz 和/cc 保障/v 水平/n 都/d 有所/v 提升/vn 。/w 社会/n 整体/n 稳定/an ，/w [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 安全感/n 还是/c 比较/d 满意/v 的/ude1 。/w ”/w 黎昕/nr 说/v 。/w 
推进/vi 社会/n 管理/vn 到/v 社会/n 治理/vn 转变/v 
黎昕/nr 在/p 访谈/vn 中/f 指出/v ，/w 城乡/n 发展/vn 的/ude1 不/d 平衡/a 、/w 不/d 协调/v 、/w 不可/v 持续/vn ，/w [就业/vn 结构/n]/nz 总量/n 的/ude1 压力/n 跟/p 结构性/n 矛盾/an 突出/a ，/w 现有/v 制度/n 不能/v 适应/vn [人口/n 老龄化/vn]/nz 趋势/n ，/w 以及/cc 城乡/n 医疗/n 资源分配/gi 不/d 均等/vi 问题/n ，/w 是/vshi [新形势/nz 下/f]/nz 福建省/ns [社会/n 事业/n]/nz 改革/vn 和/cc 社会/n 治理/v [体制/n 创新/vi]/nz 面临/v 的/ude1 新/a 挑战/vn 。/w 
黎昕/nr 表示/v ，/w 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 和/cc [福建/ns 省委/nis]/nt [九/b 届/q]/mq [十/m 次/qv]/mq 全会/n 已经/d 对/p [新形势/nz 下/f]/nz 如何/ryv 推进/vi [社会/n 事业/n]/nz 改革/vn 和/cc 社会/n 治理/v [体制/n 创新/vi]/nz 都/d 做/v 了/ule 很/d 明确/a 的/ude1 部署/vn 。/w 现在/t 最重要/nz 的/ude1 就是/v 我们/rr 要/v 怎样/ryv 把/pba 它/rr 落到实处/n ？/w 
他/rr 说/v ，/w 我们/rr 要/v 把/pba 维护/v [公平/a 正义/n]/nz ，/w 增进/v 人民/n 福祉/n ，/w 作为/p 2014年/t 推进/vi [社会/n 事业/n]/nz 改革/vn 和/cc 社会/n 治理/v [体制/n 创新/vi]/nz 的/ude1 出发点/n 跟/p 落脚点/n 。/w 
在/p 教育/v 方面/n ，/w 要/v 坚持/v 立/v 德/b 树/n 人/n 的/ude1 基本/a 导向/n ，/w 推进/vi [素质/n 教育/vn]/nz 。/w 最/d 关键/n 的/ude1 还是/c 要/v 推进/vn 公平/a ，/w 使得/vi 城乡/n 优质/b 资源/n 能够/v 统筹/vn 。/w 同时/c ，/w 要/v 加强/vn [职业/n 技术/n 教育/vn]/nz ，/w 深化/v 产/v 教/v 融合/vn 、/w [校/ng 企/ng 合作/vn]/nz ，/w 培养/v 高素质/n 跟/p [技能型/b 人才/n]/nz 。/w 
在/p 就业/vn 方面/n ，/w 要/v 建立/vn 促进/v 就业/vn 创业/vn 的/ude1 体制/n 机制/n ，/w 以及/cc 经济发展/v 跟/p 扩大/v 就业/vn 联动/vn 的/ude1 机制/n ，/w 同时/c ，/w 对于/p 不/d 平等/a 的/ude1 [就业/vn 歧视/vn]/nz ，/w 要/v 尽量/d 消除/v 。/w 
在/p 社会保险/n 方面/n ，/w 还要/d 继续/v 扩大/vn 社会保险/n 的/ude1 覆盖面/n ，/w 进一步/d 提高/v [社会/n 保障/vn 水平/n]/nz 。/w 促进/v 医疗/n 优质/b 资源/n 的/ude1 纵向/n 流动/vn ，/w 以及/cc 公办/b 医院/nis 和/cc 民办/b 医院/nis 的/ude1 改革/vn ，/w 增加/v 医疗/n 资源/n 。/w 
黎昕/nr 表示/v ，/w 要/v 坚持/v 系统/n 治理/vn 、/w [依法/d 治理/vn]/nz 、/w 综合治理/vl 、/w 源头/n 治理/vn 等/udeng 治理/v 方式/n ，/w 在/p 整个/b 管理/vn 治理/vn 的/ude1 格局/n 上/f 发生/v 一个/mq 大/a 的/ude1 变化/vn 。/w 创新/vi 社会/n 体制改革/v ，/w 推进/vi 从/p 社会/n 管理/vn 到/v 社会/n 治理/vn 转变/v 。/w 
