杭州/ns 公务员/nnt ：/w 往/p 年/qt 此时/r 至少/d 吃/v [六/m 七/m 次/qv]/mq 年夜饭/n 今年/t 无/v 邀请/vn 
原/b 标题/n ：/w 浙江/ns 公务员/nnt ：/w 往/p 年/qt 至少/d 吃/v [六/m 七/m 次/qv]/mq 年夜饭/n ，/w 今年/t 一个/mq 邀请/v 都/d 没收/v 到/v 
往/p 年/qt 每/rz 到/v 年/qt 关/n ，/w [机关/n 事业单位/nz]/nz 都会/n 约定俗成/vl 地/ude2 吃/v “/w 年夜饭/n ”/w 、/w 搞/v “/w 团拜会/n ”/w ，/w 而/cc 自/p 中央/n 出台/vi [相关/vn 规定/n]/nz 以来/f ，/w 以往/t [吃/v 年夜饭/n]/nz 、/w 抽/v 大奖/n 等/udeng 现象/n ，/w 在/p 今年/t 的/ude1 浙江/ns 各地/rzs 已/d 基本/a 消失/vi 了/ule 。/w 
“/w 以前/f [这个/rz 时候/n]/nz 到/v 过年/vn 前/f ，/w 我/rr 至少/d 要/v 吃/v [六/m 七/m 次/qv]/mq 年夜饭/n ，/w 今年/t 一个/mq 邀请/v 都/d 没有/v 收到/v ，/w 我/rr 这/rzv 胃/n 不用/d 受罪/vi 了/ule 。/w ”/w 杭州/ns 某/rz 机关/n 的/ude1 一位/mq 中层/f 领导/n 说/v 。/w 
“/w 去年/t 单位/n 本来/d 定/v 了/ule 年夜饭/n ，/w 但是/c 禁令/n 一/m 出台/vi 就/d 取消/v 了/ule 预订/v ，/w 今年/t 明确/a 说/v 了/ule 不/d [吃/v 年夜饭/n]/nz 。/w ”/w [浙江/ns 绍兴/ns]/ns 的/ude1 一位/mq 公务员/nnt 小刘/nz 说/v 。/w 
记者/nnt 采访/v 了/ule 杭州/ns 、/w 宁波/ns 、/w 温州/ns 、/w 丽水/ns 等/udeng 多/a 地/ude2 的/ude1 [机关/n 事业单位/nz]/nz ，/w 他们/rr [无/v 一/d 例外/vi]/nz 地/ude2 表示/v ，/w 今年/t 不会/v 到/v 酒店/nis [吃/v 年夜饭/n]/nz ，/w 倡导/v 节俭/a 过年/vi 。/w 
[2012/m 年年/d]/mq 末/f 和/cc [2013/m 年年/d]/mq 初/f ，/w 中央/n 出台/vi 和/cc 地方/n 连续/a 出台/vi 了/ule “/w [八/m 项/q]/mq 规定/n ”/w “/w [六/m 项/q]/mq 禁令/n ”/w 。/w [记者/nnt 调查/vn]/nz 发现/v ，/w 相比/vi 去年/t ，/w 今年/t 各/rz 单位/n 对/p 年/qt 节/q 宴请/v 、/w 年终/t 福利/n 、/w 公务/n 接待/v 等/udeng 把/pba 控/v 更/d 严/a ，/w 不少/m 在/p [机关/n 事业单位/nz]/nz 工作/vn 的/ude1 网民/gi 反映/v ，/w 去年/t 起/vf 就/d 没有/v 年夜饭/n 、/w 年/qt 货/n 了/ule ，/w 今年/t 过年/vi 更是/d 提/v 都/d 没/d 提/v 。/w 
“/w 去年/t 规定/n 出来/vf 后/f ，/w 许多/mq [机关/n 事业单位/nz]/nz 和/cc 国企/n 原先/d 定好/nz 的/ude1 年夜饭/n 都/d 取消/v 了/ule ，/w 我们/rr 的/ude1 营业额/n 因此/c 下降/vi 了/ule 100多万元/m ；/w 今年/t 到/v 目前/t 为止/u ，/w 还/d 没有/v 接到/v 任何/rz 一场/mq [机关/n 事业单位/nz]/nz 的/ude1 年夜饭/n 预订/v 。/w ”/w [绍兴/ns 咸亨/nz 酒店/nis]/ntch 文化/n [营销/vn 总监/nnt]/nnt 龚莉萍/nr 说/v 。/w 
杭州/ns 知名/a 公务/n 接待/v 单位/n 之/uzhi 江/n 饭店/nis [营销/vn 总监/nnt]/nnt 吴智虎/nr 也/d 表示/v ，/w 到/v 目前/t ，/w 他们/rr 没有/v 接到/v 一个/mq 公务/n 年夜饭/n 、/w 团拜会/n 的/ude1 订单/n 。/w “/w 平时/t 的/ude1 公务/n 接待/v 也/d 控制/vn 得/ude3 严格/ad 了/ule ，/w [60/m 元/q]/mq 以内/f 的/ude1 人均/a 标准/n ，/w 酒/nf 不/d 上/f ，/w 连/ulian 饮料/nf 都/d 不/d 上/f 了/ule 。/w ”/w 吴智虎/nr 说/v ，/w 去年/t 整个/b 饭店/nis 营业额/n 下滑/vi 了/ule 不少/m 。/w 
记者/nnt 又/d 先后/d 采访/v 了/ule [浙江/ns 饭店/nis]/ntch 、/w [杭州/ns 香/a 溢/v 大酒店/nis]/ntch 、/w [绍兴/ns 饭店/nis]/ntch 等/udeng 多家/mq 大型/b [星级/b 酒店/nis]/nz ，/w 得到/v 的/ude1 答复/vn 都/d 几乎/d 相同/a 。/w 
“/w 其实/d 饭店/nis 的/ude1 东西/n 没啥/nz 好吃/a 的/ude1 ，/w 气氛/n 也/d 不见得/d 好/a ，/w 今年/t 我们/rr 单位/n 就/d 打算/v 在/p 会议室/n 搞/v 简单/a 的/ude1 联欢/vn ，/w 大家/rr [自导/nz 自/p 演/v]/nz 节目/n ，/w 聊聊天/nz ，/w 互换/v 小/a 礼品/n ，/w 很/d 期待/v 。/w ”/w 在/p 杭州/ns 一家/n 事业单位/nz 工作/vn 的/ude1 陈静甜/nr 说/v ，/w 回归/v 以前/f 那种/r 年终/t 简单/a 、/w 朴实/a 的/ude1 联欢会/n 反而/d 不错/a 。/w 
