商丘/ns 游客/n 李阳/nr 被困/v 在/p [悬崖/n 绝壁/n]/nz 上/f 
河南/ns ：/w 男子/n 为/p 寻/v 刺激/vn 徒手/d 攀/v [75/m 米/q]/mq 悬崖/n 被困/v (/w 组/n 图/n )/w 
原/b 标题/n ：/w 寻/v 刺激/vn 男子/n 徒手/d 攀/v [75/m 米/q]/mq 悬崖/n 被困/v 
事发/vi 宜阳县/ns 锦屏山/nz ，/w 当地/s 工人/nnt 、/w 消防/b 联手/vd 将/d 其/rz 救/v 下/f 
1月19日15时53分/t ，/w [宜阳县/ns 消防/b 大队/nis]/nt 接到/v 县/n [110/m 转/v]/mq 来/vf 的/ude1 信息/n ：/w 一名/mq 男青年/nz 在/p 宜阳县/ns 南侧/f 的/ude1 锦屏山/nz 游玩/v 时/ng 被困/v 悬崖/n 中间/f 。/w [消防/b 官兵/nnd]/nz 立即/d 前往/v 救援/vn 。/w 
