乌鲁木齐市/ns 米东区/ns [白杨河/nz 乡/n]/ns [白杨河/nz 村/n]/ns 村民/n 尝试/v 成功/a 致富/vi 新/a 点子/n 
生态/n 芦花鸡/nz 身价/n 翻/v 倍/q 涨/vi 
冬天/t 在/p 圈舍/nz 里/f 以/p 粉碎/v 玉米/nf 为/p 食/v ，/w 夏天/ns 在/p 树林/n 和/cc 苜蓿地/nz 里/f 找/v 虫子/n 吃/v ，/w [这样/rzv 长大/vi]/nz 出栏/vi 的/ude1 芦花鸡/nz 个/q 大/a 、/w 瘦肉/n 多/a 、/w 肉质/n 细/a 。/w 1月14日/t ，/w 记者/nnt 来到/v 乌/b 市/n 米东区/ns [白杨河/nz 乡/n]/ns [白杨河/nz 村/n]/ns ，/w 这里/rzs 以/p 生态/n 方式/n 养殖/vn 的/ude1 芦花鸡/nz 已/d 开始/v 大批量/d 出栏/vi 供应/v 市场/n 。/w 
[白杨河/nz 村/n]/ns 距/p 乌/b 市/n 米东区/ns 市中心/s 20多公里/m ，/w 周围/f 是/vshi 大片/n 的/ude1 荒滩/n 戈壁/n ，/w 耕地/n 少/a 、/w 水/n 少/a 。/w 为了/p 能/v 尽快/d 脱贫/vi ，/w 村民/n 们/k 想/v 了/ule 不少/m 办法/n ，/w 养殖/v 芦花鸡/nz 是/vshi 他们/rr 刚刚/d 尝试/v 成功/a 的/ude1 致富/vn 新/a 点子/n 。/w 
据介绍/nz ，/w [白杨河/nz 村/n]/ns 有/vyou 600余户/m 人家/n ，/w 养殖/v 芦花鸡/nz [百/m 只/d]/mq 左右/f 的/ude1 有/vyou [五/m 六十/m 户/q]/mq ，/w 养殖/v 规模/n 在/p [千/m 只/d]/mq 以上/f 的/ude1 只有/c 刘玉红/nr 姐妹俩/nz 。/w 刘玉红/nr 已/d 成立/vi 了/ule [乌/b 市/n 玉/n 红/a 生态/n 养殖/vn 专业/n 合作社/nis]/nt ，/w 每年/r 套养/nz [四/m 批/q]/mq （/w 每批/nz 约/d [7000/m 只/d]/mq ）/w 芦花鸡/nz ，/w 年/qt 出栏/vi 芦花鸡/nz 达/v [2/m ./w 8/m 万/d 只/d]/mq 。/w 
刘玉红/nr 说/v ，/w 这种/r 芦花鸡/nz 来自/v 西安/ns ，/w 很/d 适合/v 新疆/ns 的/ude1 气候/n 条件/n 。/w 她/rr 通过/p 4年/t 的/ude1 摸索/vn ，/w 也/d 总结/v 出/vf 了/ule 一套/mq 芦花鸡/nz [规模化/vn 养殖/vn]/nz 的/ude1 经验/n ，/w 总算/d 让/v 芦花鸡/nz 成功/a “/w 落户/vi ”/w [白杨河/nz 村/n]/ns 了/ule 。/w 
刘玉红/nr 给/p 记者/nnt 算/v 了/ule 一笔/mq 账/n ，/w 芦花鸡/nz 每月/r 养殖/v 成本/n 在/p [20/m 元/q]/mq 左右/f ，/w 一般/ad 养殖/vn 期/qv 是/vshi [4/m 至/p 6/m 个/q]/mq 月/n ，/w 一只/mq 成年/vn 鸡/n 的/ude1 养殖/vn 成本/n 为/p [80/m 元/q]/mq —/w [100/m 元/q]/mq ，/w 长成/v 后/f 鸡/n 的/ude1 体重/n 可达/nz [3/m ./w 5/m 公斤/q]/mq 左右/f ，/w 屠宰/v 后/f 净重/n 一般/ad 超过/v [2/m ./w 5/m 公斤/q]/mq 。/w 几年/mq 前/f ，/w 一只/mq 芦花鸡/nz 卖/v [50/m 多元/b]/mq ，/w 现在/t 能/v 卖/v 到/v [120/m 元/q]/mq 以上/f 。/w 
[生态/n 养殖/vn]/nz 芦花鸡/nz 养好/nz 了/ule 收益/n 不错/a ，/w 还/d 会/v 有/vyou 一些/mq 额外/b 进账/n 。/w 刘玉红/nr 说/v ，/w 每批/nz 购买/v 的/ude1 鸡苗/nz 有/vyou [5/m %/w 左右/f]/mq 的/ude1 母鸡/n ，/w 养殖/vn [5/m 个/q]/mq 多/a 月/n 后/f ，/w 这些/rz 母鸡/n 就/d 能/v 下蛋/vi 了/ule 。/w 一只/mq 芦花鸡/nz 鸡蛋/nf 可以/v 卖/v [两/q 元/q]/mq ，/w 有些/rz 坐月子/nz 的/ude1 妇女/n 也/d 会/v 买/v 老/a 母鸡/n ，/w 价格/n [150/m 元/q]/mq 一只/mq 。/w 
近日来/nz ，/w 刘玉红/nr 正/d 忙着/v 办理/vn 生态/n 芦花鸡/nz 的/ude1 品牌/n 注册/vn 。/w 现在/t ，/w [白杨河/nz 村/n]/ns 养/v 的/ude1 芦花鸡/nz 大多/d 供应/vn 附近/f 的/ude1 农家乐/nz 和/cc 餐馆/nis ，/w 若/c 要/v 打开/v 乌鲁木齐/ns 市场/n ，/w 养殖/v 规模/n 和/cc 销售/v 环节/n 也/d 必须/d 跟上/v 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 现在/t [白杨河/nz 村/n]/ns 已经/d 开始/v 着手/v 打造/v 芦花鸡/nz 生态/n [养殖/vn 基地/nis]/nz ，/w 今年/t 将/d 扩大/v 养殖/vn 规模/n ，/w 让/v 更多/ad 的/ude1 村民/n 从/p 芦花鸡/nz [生态/n 养殖/vn]/nz 中/f 获益/vi 。/w （/w 赵悦/nr ）/w 
