罗琦/nr 
她/rr ，/w 以/p [13/m 岁/qt]/mq 的/ude1 年龄/n 出道/vi 唱歌/vi ，/w 四年/t 后/f 便/d 成为/v “/w 中国/ns 第一/m 摇滚/n 天后/nz ”/w ；/w 她/rr ，/w [18/m 岁/qt]/mq 在/p 歌唱/vi 事业/n 最/d 巅峰/n 时/ng 失去/v 左眼/n ，/w 却/d [选择/v 坚强/a]/nz ，/w 迅速/ad 重新/d 崛起/v ；/w 
正如/v 她/rr 的/ude1 离开/v 一样/uyy ，/w 2004年/t 她/rr 又/d 风/n 一般/ad 地/ude2 重返/v 中国/ns ，/w 复出/v 乐坛/n 。/w 今年/t ，/w 她/rr 作为/p 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq 选手/n 之一/rz ，/w 成为/v 话题/n 焦点/n 。/w 她/rr ，/w 就是/v 罗琦/nr 。/w 
她/rr ，/w 1997年/t 在/p 南京/ns 被/pbei 爆出/v 吸毒/vn 丑闻/n ，/w [一夜/mq 之间/f]/nz 便/d 成为/v 国内/s 第一个/mq 被/pbei 揭露/v 吸毒/vn 经历/n 的/ude1 明星/nnd ；/w 她/rr ，/w 1998年/t 突然/ad 选择/v 远/a 赴/v 德国/nsf 柏林/nsf 定居/v ，/w 从此/d 消失/vi 在/p 人们/n 的/ude1 视野/n 中/f 。/w 
就/d 在/p 1998年/t 大家/rr 还/d 在/p 为/p 罗琦/nr 年/qt 少/a 成名/vi ，/w 却/d 跌宕起伏/al 的/ude1 人生/n 唏嘘/vi 感叹/v 不已/vi 之/uzhi 时/ng ，/w 她/rr 已/d 悄悄地/z 退出/v 歌坛/n ，/w 移居/v 德国/nsf 。/w 从此/d ，/w [几乎/d 没有/v]/nz 传来/v 半点/mq 关于/p 她/rr 在/p 德国/nsf 的/ude1 消息/n 。/w 
罗琦/nr 究竟/d 是/vshi 怎样/ryv 度过/v 在/p 德国/nsf 的/ude1 这/rzv 六年/t 的/ude1 呢/y ？/w 原来/d 在/p 这段/r 时间/n 里/f ，/w 她/rr 虽然/c 没有/v 出现/vn 在/p 国内/s 媒体/n 的/ude1 报道/vn 中/f ，/w 但/c 曾经/d 在/p 柏林/nsf 接受/v 德国/nsf 《/w 滚石/ntc 》/w 杂志/n 专访/vn ，/w 也/d 曾经/d 上/f 德国/nsf 某/rz 电视台/nis 访谈/vn 节目/n 。/w 记者/nnt 约/d 德国/nsf 作者/nnt 追寻/v 着/uzhe 罗琦/nr 在/p 德国/nsf 生活/vn 过/uguo 的/ude1 点滴/n 片段/n ，/w 同时/c 参考/vn 了/ule 她/rr 在/p 2004年/t 回国/vi 后/f 接受/v 部分/n 国内/s 媒体/n 采访/v 回忆起/v 的/ude1 德国/nsf 经历/n ，/w 希望/v 能/v 重现/vn 她/rr 在/p 异乡/n 这些/rz 年/qt 的/ude1 故事/n 。/w 
1998年1月/t 机场/nis 一下/mq 飞机/n 就/d 被/pbei 德国/nsf 警察/nnt 拦/v 下/f 
1997年/t ，/w 罗琦/nr 在/p 南京/ns 演出/v 时/ng 毒瘾/nhd 发作/vi ，/w 被/pbei [出租车/n 司机/nnt]/nnd 带到/v 派出所/nis 。/w 一/m 时间/n ，/w 全中国/nz 都/d 知道/v 了/ule 罗琦/nr 吸毒/vi 的/ude1 丑闻/n 。/w 那一年/mq ，/w 她/rr [22/m 岁/qt]/mq 。/w 三个月/t 的/ude1 法定/b 戒毒/vn 结束/v 后/f ，/w 罗琦/nr 以/p 旅游者/n 的/ude1 身份/n 去/vf 了/ule 德国/nsf 。/w 2004年/t 回国/vi 后/f ，/w 她/rr 曾/d 对/p 音乐人/nnt 张阿牧/nr 坦承/v ，/w 吸毒/vi 丑闻/n 曝光/vi 是/vshi 她/rr 出发/vi 去/vf 德国/nsf 的/ude1 [主要/b 原因/n]/nz ，/w “/w 刚好/d 有/vyou 这么/rz 个/q 机会/n ，/w 朋友/n 让/v 我/rr 过去/vf 散散心/nz 。/w 但/c 当时/t 不是/c 因为/c 压力/n ，/w 而是/c 自己/rr 的/ude1 状态/n ，/w 因为/c 当时/t 觉得/v 在/p 国内/s 大家/rr 都/d 在/p 盯着/v 这/rzv 件/q 事情/n ，/w 新闻/n 炒/v 得/ude3 也/d 比较/d 大/a ”/w 。/w 
1998年1月18日/t ，/w 罗琦/nr 乘坐/v 的/ude1 飞机/n 降落/vi 在/p [德国/nsf 法兰克福/nsf 机场/nis]/nt ，/w 下/f 了/ule 飞机/n ，/w 罗琦/nr 却/d 在/p 机场/nis 被/pbei [德国/nsf 海关/nis]/nt 的/ude1 警察/nnt 拦/v 下/f 。/w “/w 虽然/c 他们/rr 觉得/v 我/rr 的/ude1 护照/n 和/cc 签证/n 是/vshi 真的/d ，/w 却/d 不/d 相信/v 我/rr 的/ude1 照片/n 是/vshi 我/rr 本人/rr 。/w ”/w 就/d 这样/rzv ，/w 没有/v 水/n ，/w 没有/v 面包/nf ，/w 没有/v 翻译/vn ，/w 刚/d 从/p [中国/ns 戒毒所/nis]/nt “/w 逃离/v ”/w 出来/vf 的/ude1 罗琦/nr 还/d 未/d 踏入/v 异乡/n ，/w 就/d 在/p 机场/nis 被/pbei 扣押/v 了/ule [24/m 个/q]/mq 小时/n 。/w 
从/p 那天/r 开始/v ，/w 罗琦/nr 在/p 德国/nsf 一/m 待/vi 就是/v 6年/t 。/w 因/p [为什么/ryv 呢/y]/nz ？/w 可能/v 这/rzv 其中/rz 有/vyou 许多/mq 原因/n 。/w 但/c 罗琦/nr 说/v ，/w “/w 因为/c 爱吧/nz ”/w 。/w 因为/c 在/p 到达/v 德国/nsf 两个/mq 多/a 月/n 后/f ，/w 她/rr 就/d 认识/v 了/ule 她/rr 的/ude1 老公/n Jan/x 。/w “/w 在/p 国内/s 的/ude1 有些/rz 人/n 眼里/s ，/w 一个/mq 吸毒/vi 的/ude1 人/n 可能/v 比/p 一个/mq 杀人犯/n 还要/d 可恨/a ，/w 不会/v 用/p 平等/a 的/ude1 眼光/n 去/vf 看待/v 。/w 在/p 德国/nsf ，/w 大家/rr 觉得/v 每个人/mq 都/d 有/vyou 犯错/vn 的/ude1 时候/n ，/w 当/p 谁/ry 犯错/vn 时/ng ，/w 应该/v 拉/v 他/rr 一把/mq ，/w 而/cc 不是/c 把/pba 他/rr 推/v 得/ude3 更深/d 。/w ”/w 
1998年7月/t 婚姻/n [德国/nsf 政府/nis]/nt 怀疑/v 他们/rr 是/vshi “/w 假结婚/nz ”/w 
由于/p 当时/t 签证/n 类别/n 的/ude1 限制/vn ，/w 罗琦/nr 不能/v 离开/v [这个/rz 城市/n]/nz 。/w 在/p 柏林/nsf 的/ude1 一家/n [中国/ns 餐馆/nis]/nt 里/f ，/w 通过/p 朋友/n 的/ude1 朋友/n ，/w 罗琦/nr 认识/v 了/ule Jan/x 。/w Jan/x 当年/t [36/m 岁/qt]/mq ，/w 从事/vi 企业/n [咨询/vn 顾问/nnt]/nnt 工作/vn ，/w 刚/d 从/p 汉堡/nsf 迁居/v 到/v 柏林/nsf ，/w 准备/v 改行/vi 做/v [电影/n 制作/v]/nz 助理/nnt 。/w “/w 两天/mq 以后/f ，/w ”/w 罗琦/nr 在/p 接受/v 《/w 滚石/ntc 》/w 杂志/n 采访/v 时/ng 笑着/vi 说/v ，/w “/w 我/rr 问/v 他/rr ：/w 你/rr 想/v 要/v 什么/ry ？/w ”/w “/w 我/rr 想/v 要/v 和/cc 你/rr 在/p 一起/s ！/w ”/w “/w 我/rr 也/d 想/v 和/cc 你/rr 在/p 一起/s ！/w ”/w 这段/r 听/v 起来/vf 只/d 会/v 在/p [电影/n 剧本/n]/nz 里/f 出现/v 的/ude1 对话/vn 真实/a 地/ude2 “/w 发生/v ”/w 了/ule 。/w 两个/mq 还/d 无法/v 用/p 同/p 一种/mq 语言/n 交换/v 甜言蜜语/n 的/ude1 异国/n 情侣/n ，/w 在/p 相识/vi 三/m 天后/nz 便/d 订立/v 了/ule 婚姻/n 之/uzhi 盟/ng 。/w 
做出/v 了/ule 结婚/vi 的/ude1 决定/vn ，/w 但/c 迎接/v 两人/mq 的/ude1 却/d 是/vshi 漫长/a 而/cc 繁冗/nz 的/ude1 结婚/vn 手续/n 办理/v 过程/n 。/w “/w 假结婚/nz ”/w 是/vshi 所有/b 政府部门/n 对/p 他们/rr 的/ude1 一致/a 判断/v 。/w “/w 他们/rr 苛刻/a 地/ude2 把/pba 所有/b 关于/p 我们/rr 之间/f 的/ude1 问题/n 都/d 问/v 尽/vi 了/ule 。/w ”/w 在/p 《/w 滚石/ntc 》/w 杂志/n 采访/v 中/f ，/w Jan/x 说道/v ，/w “/w 问/v 我/rr 为什么/ryv 偏偏/d 要/v 和/cc 一个/mq 中国/ns 女孩/n 结婚/vi 。/w ”/w 
1998年7月/t ，/w 罗琦/nr 和/cc Jan/x 终于/d 完满/a 结婚/vi ，/w 还/d 拥有/v 了/ule 一个/mq 舒适/a 温馨/a 的/ude1 公寓/n 。/w 有/vyou 了/ule 温暖/an 的/ude1 家/q 就/d 等于/v 有/vyou 了/ule 靠山/n ，/w 罗琦/nr 开始/v 迎接/v 新的/a 挑战/vn 。/w 
几乎/d 短短的/z 一年/mq 后/f ，/w 罗琦/nr 借/v 着/uzhe Jan/x 和/cc 美沙酮/nhm 的/ude1 帮助/vn ，/w 完全/ad 戒掉/nz 了/ule 毒瘾/nhd 。/w 罗琦/nr 对/p 音乐人/nnt 张阿牧/nr 透露/v ，/w 丈夫/n 在/p 还/d 未/d 与/cc 她/rr 结婚/vi 时/ng 就/d 知道/v 她/rr 吸毒/vi 的/ude1 事实/n ，/w “/w 他/rr 觉得/v 我/rr 是/vshi 一个/mq 病人/n ，/w 一个/mq 需要/v 帮助/vn 和/cc 爱/v 的/ude1 人/n ，/w 而/cc 不是/c 歧视/vn ”/w 。/w 2004年/t 回国/vi 后/f ，/w 她/rr 在/p Jan/x 的/ude1 陪同/vn 下/f ，/w 回到/v 自己/rr 曾经/d 待/vi 过/uguo 的/ude1 [南京/ns 戒毒所/nis]/nt 探访/v ，/w 感谢/v 该/rz 所/usuo [工作/vn 人员/n]/nnt 对/p 自己/rr 的/ude1 帮助/vn 和/cc 照顾/v 。/w 
1998年/t —/w 1999年/t 陷阱/n 重新/d 出发/vi 却/d 险被/nz 骗/v 签/v 卖身契/n 
在/p 罗琦/nr 和/cc Jan/x 刚/d 结婚/vi 的/ude1 几个月/mq 里/f ，/w 她/rr 认识/v 了/ule 一个/mq 制作人/nnt ，/w 他/rr 表示/v 被/pbei 罗琦/nr 的/ude1 声音/n 深深/d 打动/v ，/w 更是/d 许/v 下/f 诺言/n 会/v 马上/d 为/p 她/rr 在/p 德国/nsf 发行/v 第一张/mq 专辑/n 。/w “/w 必须/d 用/p [英文/nz 歌词/n]/nz ，/w 因为/c 中国/ns 式/k 摇滚/n 在/p 这儿/rzs 没有人/nz 会/v 感兴趣/a ！/w ”/w 罗琦/nr 开始/v 编织/vn 一个/mq 美梦/n 。/w 
可/v 那个/rz 所谓/v 的/ude1 制作人/nnt ，/w 实际上/d 只是/d 个/q 招摇撞骗/vl 的/ude1 门外汉/n ，/w 只想/v 把/pba 罗琦/nr 套牢/nz 到/v 一份/mq 陷阱/n 合约/n 中/f 。/w “/w 我/rr 差点/d 就/d 和/cc 他/rr 签/v 下/f 长达/v 八年/t 的/ude1 合约/n 。/w ”/w 为什么/ryv 要/v 重新/d 选择/v 回到/v 音乐/n 这/rzv 条/q 路/n ？/w 罗琦/nr 的/ude1 解释/vn 是/vshi ，/w “/w 好像/v 忘记/v 了/ule 一件/mq 很/d 重要/a 的/ude1 东西/n ，/w 就是/v 我/rr 的/ude1 话筒/n ”/w 。/w 音乐人/nnt 张阿牧/nr 在/p 一篇/mq 文章/n 中/f 写道/v ，/w 罗琦/nr 说/v ，/w “/w 在/p 欧洲/ns ，/w 没有人/nz 会/v 期待/vn 或/c 等待/v 一个/mq 从/p 中国/ns 来/vf 的/ude1 歌手/nnt ，/w 所以/c 需要/v 自己/rr 去/vf 给/p 自己/rr 创造/v 机会/n 。/w 等于/v 所有/b 的/ude1 一切/rz 都/d 是/vshi [从/p 零/ng 开始/v]/nz ，/w 很难/d 。/w 慢慢地/nz 才/d 找到/v 音乐人/nnt ，/w 和/cc 他们/rr 在/p 一起/s 制作/v 。/w 我/rr 也/d 开始/v 尝试/vn 用/p 英文/nz 演唱/v 自己/rr 的/ude1 歌曲/n ，/w 这/rzv 在/p 当时/t 对/p 我/rr 来说/uls 都/d 是/vshi 一个/mq 挑战/vn 和/cc 突破/v 。/w ”/w 
2000年/t 曙光/n 第一次/mq 在/p 柏林/nsf 唱/v 英文歌/nz 
罗琦/nr 的/ude1 音乐/n 事业/n 停滞不前/vl ，/w 经历/n 了/ule 一段/mq 生活/vn 的/ude1 低潮/n 。/w “/w 我/rr 甚至/d 想/v 重新/d 接受/v 那份/r 陷阱/n 合约/n ，/w 或/c 是/vshi 悄无声息/vl 地/ude2 又/d 回到/v 中国/ns 去/vf 。/w ”/w 毕竟/d ，/w 她/rr 觉得/v ，/w 在/p 中国/ns ，/w 人们/n 还/d 没有/v 忘记/v 她/rr 。/w 
1999年/t ，/w 罗琦/nr 在/p 葡萄牙/nsf 结识/v 了/ule 前任/b [德国/nsf 摇滚/n 乐队/nis]/nt Spliff/x 的/ude1 成员/nnt MannePraeker/x ，/w 事情/n 才/d 出现/v 了/ule 转机/n 。/w Manne/x 一通/v 打给/nz 德国/nsf [大众/ntc 汽车/n]/nz 音乐/n 才华/n 推广/v 部门/n 的/ude1 电话/n ，/w 让/v 罗琦/nr 有/vyou 机会/n 认识/v 了/ule 德国/nsf 知名/a 制作人/nnt MosesSchneider/x (/w 曾/d 和/cc 为/p 电影/n 《/w [罗拉/nrf 快跑/vi]/nz 》/w 插曲/n 献/v 唱/v 的/ude1 女歌手/nnd SusieVanDerMeer/x 合作/vn )/w 。/w MosesSchneider/x 为/p 德国/nsf 众多/a [摇滚/n 歌手/nnt]/nz 和/cc 乐队/nis 制作/v 过/uguo 唱片/ntc ，/w 继而/c 将/d 罗琦/nr 介绍/v 给/p 了/ule 一支/mq 来自/v 汉堡/nsf 的/ude1 [摇滚/n 乐队/nis]/nt Pornomat/x ，/w 他们/rr 的/ude1 主唱/nnt 刚好/d 离开了/v 。/w 于是/cc ，/w 罗琦/nr 和/cc 乐队/nis 的/ude1 [三/m 位/q]/mq 成员/nnt 见/v 了/ule 一面/n ，/w 大家/rr 计划/n 要/v 在/p 2000年/t 一起/s 推出/v 一张/mq 新专辑/nz 。/w 罗琦/nr 甚至/d 幻想/n 着/uzhe 9月/t 便/d 能/v 带着/vn 新的/a 乐队/nis 一起/s 回到/v [北京/ns 开/v 一场/mq]/nt 演唱会/n 。/w 
在/p 罗琦/nr 的/ude1 个人/n 官方/n 网页/n 上/f ，/w 我们/rr 从/p 一篇/mq 采访/v 报道/vn 中/f 得知/v ，/w 她/rr 在/p 德国/nsf 的/ude1 [第/m 一场/mq]/mq 演出/vn ，/w 是/vshi 她/rr 作为/p 德国/nsf [另一/m 位/q]/mq [音乐/n 制作人/nnt]/nnt 汉诺/nrf (/w HannoBruhn/x )/w 的/ude1 朋友/n 和/cc 嘉宾/n ，/w 在/p 柏林/nsf 一间/mq [爵士/nnt 酒吧/nis]/nz QUASIMODO/x 里/f ，/w 演出/vn 非常/d 成功/a ，/w 在场/vi 的/ude1 德国人/nz 都/d 被/pbei 她/rr 的/ude1 声音/n 深深/d 折服/v 。/w “/w 我/rr 记得/v 第一次/mq 演出/v 时/ng ，/w 那个/rz 场地/n 所有/b 的/ude1 人/n 只有/c 我/rr 一个人/mq 是/vshi 亚洲人/nz 。/w 当时/t 也/d 是/vshi 第一次/mq 用/p 英文/nz 公开/ad 演唱/v ，/w 但/c 唱/v 完/vn [第/m 一首歌/mq]/nz 之后/f ，/w 反响/n 很好/ad 。/w 在/p [那/rzv 一瞬间/t]/nz ，/w 我/rr 就/d 觉得/v 其实/d 我/rr 也/d 可以/v 用/p 英文/nz 唱歌/vi 。/w ”/w 此/rzs 后/f ，/w 她/rr 经常/d 在/p 这/rzv 间/f 1975年/t 成立/vi 的/ude1 [爵士/nnt 酒吧/nis]/nz 中/f 进行/vn 一些/mq 表演/vn 。/w 但/c 终究/d ，/w 她/rr 还是/c 选择/v 回到/v 中国/ns 。/w 
