朴素/a 的/ude1 自动门/nz ，/w 大门/n 上方/f 有/vyou 个/q [电影/n 胶片/n]/nz 造型/n ，/w 这里/rzs 就是/v 坐落/vi 于/p 乌/b 市/n [十七/m 户/q]/mq 路/n [201/m 号/q]/mq 的/ude1 [天山/ns 电影/n 制片厂/nis]/ntcf 。/w 《/w [艾里/nrf 甫/d 与/cc 赛乃姆/nz]/nz 》/w 、/w 《/w 买买提/nz 的/ude1 2008/m 》/w 、/w 《/w 乌鲁木齐/ns 的/ude1 天空/n 》/w 等/udeng 著名/a 电影/n 都/d 是/vshi 在/p 这里/rzs 拍摄/v 制作/vn 的/ude1 。/w 
[天山/ns 电影/n 制片厂/nis]/ntcf 于/p 1959年/t 成立/vi ，/w 是/vshi 当时/t 国务院/nt 批准/v 成立/vn 的/ude1 全国/n [16/m 家/q]/mq [电影/n 制片厂/nis]/nis 之一/rz 。/w 最初/d 的/ude1 名字/n 是/vshi [乌鲁木齐/ns 电影/n 制片厂/nis]/nt ，/w 在/p 1961年/t 、/w 1962年/t 、/w 1979年/t 分别/d 更名/vi 为/p [新疆/ns 电影/n 制片厂/nis]/nt 、/w [新疆/ns 电影/n 译制/v 厂/n]/nt 、/w [天山/ns 电影/n 制片厂/nis]/ntcf 。/w “/w 我们/rr 以前/f 除了/p 拍/v 一些/mq 本土/n 的/ude1 电影/n 外/f ，/w 还/d 跟/p 香港/ns 和/cc 台湾/ns 的/ude1 电影公司/nis 合拍/a 了/ule 一些/mq 电影/n 。/w ”/w [天山/ns 电影/n 制片厂/nis 办公室/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 说/v 。/w 
“/w 上世纪/nz [八/m 九十/m 年代/n]/mq 的/ude1 影片/n 被/pbei 更多/ad 人/n 所/usuo 熟悉/v ，/w 现在/t 本土/n 电影/n 的/ude1 市场/n 被/pbei 大片/n 占据/v ，/w 值得/v 高兴/a 的/ude1 是/vshi 我们/rr 这些/rz 年/qt 在/p 国内外/s 获得/v 了/ule 很多/m 奖/n ，/w 不少/m 电影/n 曾/d 在/p 美国/nsf 、/w 加拿大/nsf 等/udeng 国/n 上映/v 。/w ”/w 本土/n 导演/nnt 希尔扎提/nrf 说/v 。/w （/w 古丽尼/nr 尕/ng 尔/Rg  艾则孜/nr ）/w 
图/n 为/p 电影/n 道具/n 室/n 里/f 陈列/v 着/uzhe 各种/rz 有/vyou 年代/n 的/ude1 道具/n ，/w 管理员/nnt 艾克拜尔/nrf 一边/d 拉/v 着/uzhe 弓/n 一边/d 说/v :/w 这个/rz 弓箭/n 虽然/c 是/vshi 道具/n ，/w 但是/c 真的/d 可以/v 用/p 哦/e ”/w 。/w 李瑞/nr 摄/vg 

