[乌鲁木齐市/ns 京剧团/nis]/nt [优秀/a 青年/n]/nz 演员/nnt 孙佳佳/nr 正在/d 演唱/v 京剧/n 《/w [杨门/nr 女将/nnd]/nz 》/w 。/w (/w 蒋晓/nr 摄/vg )/w 
1月20日/t 晚/tg ，/w 2014年/t “/w 国/n 韵/n 芬芳/n ”/w 新年/t 京剧/n 晚会/n 在/p [新疆/ns 话剧团/nis]/nt 剧场/n 开锣/v ，/w 来自/v 北京/ns 、/w 天津/ns 的/ude1 京剧/n 大腕/n 与/cc 本土/n 京剧演员/nnd 同台/vd 献技/vi ，/w 在/p 马/n 年/qt 春节/t 前/f 为/p 戏迷/n 、/w 票友/nnd 们/k 带来/v 一场/mq 韵味/n 十足/z 的/ude1 演出/vn 。/w 
[西皮/n 流水/n]/nz ，/w 有/vyou 板/ng 无眼/nz ，/w 袅袅娜娜/z 走出/v 个/q 青衫/nz 凤眼/nz 的/ude1 女子/n 。/w 唱/v 几句/mq ，/w 念/v 韵白/n ，/w 莲步/nz 轻/a 移/v ；/w 甩/v 一/m 甩/v 水袖/n ，/w 背/v 转身/vn 去/vf ，/w 留/v [一/d 地/ude2]/mq 清韵/nz 给/p 看客/n 。/w 
台上/s 的/ude1 京剧/n 名角/n 朱强/nr 、/w 张馨月/nr 、/w 吴凡/nr 等/udeng 轮番/d 上场/vi 。/w 
台下/s [数百/m 名/q]/mq 戏迷/n 、/w 票友/nnd 、/w 观众/n ，/w 从/p [七/m 八/m 岁/qt]/mq 的/ude1 孩子/n ，/w 到/v 十几二十多/m 的/ude1 青少年/n ，/w 再/d 到/v 白发苍苍/vl 的/ude1 老人/n ，/w 无不/d 随着/p 鼓点/n 摇头晃脑/vl ，/w 再/d 和/cc 着/uzhe 调子/n 哼/e 上/f 几句/mq 。/w 
末/f 了/ule ，/w 包括/v 少数民族/n 在/p 内/f 的/ude1 戏迷/n 、/w 票友/nnd 纷纷/d 上台/vi ，/w 老少/n 齐备/a 、/w 中外/b 荟萃/v ，/w 可谓/v 盛况空前/vl 。/w 
2014年/t 上/f 初一/n 的/ude1 赵天奕/nr 和/cc [八/m 岁/qt]/mq 的/ude1 妹妹/n 目光/n 几乎/d 没/d 离开/v 过/uguo 舞台/n ，/w “/w 我/rr 学/v 过/uguo 四年/t 京剧/n ，/w 今天/t 的/ude1 老师/nnt 们/k 唱/v 得/ude3 特别/d 好/a 。/w ”/w 
“/w 这/rzv 是/vshi 我/rr [第三/m 次/qv]/mq 来/vf 新疆/ns 参加/v 新年/t 京剧/n 晚会/n ，/w 算是/v 半个/mq 新疆/ns 人/n 了/ule 。/w ”/w 京剧/n 大师/nnt 、/w [国家/n 一级/b 演员/nnt]/nnt 张馨月/nr 在/p 演出/vn 前/f 说/v ，/w 乌鲁木齐/ns 的/ude1 京剧/n 氛围/n 、/w 艺术/n 氛围/n 很/d 浓厚/a ，/w 每次/r 演出/vn ，/w 观众/n 的/ude1 反响/n 都/d 很/d 热烈/a 。/w 
市/n 京剧团/nis 团长/nnt 祝永刚/nr 介绍/v ，/w 这/rzv 已经/d 是/vshi [第五/m 届/q]/mq 新年/t 京剧/n 晚会/n 了/ule ，/w 今后/t 还/d 会/v 继续/v 办/v 下去/vf ，/w 让/v 这项/r [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 代/q 代/q 传承/vn 下去/vf 。/w 
本次/r 新年/t 京剧/n 晚会/n 以/p 大腕/n 云集/v 、/w 同台/vd 联欢/vn 的/ude1 特点/n 得到/v [京剧/n 艺术/n]/nz 爱好者/n 的/ude1 厚爱/n 与/cc 支持/v 。/w （/w 刘盼/nr ）/w 
