河北省/ns 邢台市/ns 柏乡县/ns 村民/n 冯文吉/nr 夫妇/n 在家/vi 门口/s 被/pbei 汽油烧伤/gb [一/d 事/n]/mq ，/w 经/p [媒体/n 报道/v]/nz 后/f 引发/v 社会/n 关注/v 。/w 21日/t 中午/t ，/w 记者/nnt 在/p 医院/nis 见到/v 了/ule 正在/d 接受/v 治疗/vn 的/ude1 冯文吉/nr 夫妇/n 。/w 据/p 该/rz 夫妇/n 长子/n 冯哲/nr 介绍/v ，/w 此前/t 因为/c 拆迁/v 问题/n ，/w 他/rr 家/q 曾/d 多次/mq 被/pbei 丢/v 过/uguo 礼花弹/nz ，/w 撒/v 过/uguo 冥币/nz 。/w [柏乡县/ns 县委/nis 宣传部/nis]/nt 副部长/nnt 张宝印/nr 当日/t 称/v ，/w [柏乡县/ns 公安局/nis]/nto 正在/d 对/p [二/m 人/n]/mq 烧伤/v 的/ude1 具体/a 原因/n 做/v 进一步/d 调查/vn 。/w 
1月21日/t ，/w 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz 称/v ，/w 河北省/ns 邢台市/ns 柏乡县/ns 西街村/ns [69/m 岁/qt]/mq 村民/n 冯文吉/nr 夫妇/n ，/w 1月15日/t 上午/t 在家/vi 门口/s 被/pbei 汽油/n 严重/a 烧伤/v 。/w 文章/n 称/v ，/w 冯文吉/nr 夫妇/n 3年/t 多/a 来/vf 因/p 不满/an 开发商/nnd 的/ude1 [拆迁/v 安置/vn]/nz ，/w 一家人/n 拒绝/v 签/v 协议/n 搬/v 离/v ，/w 事发/vi 当天/t ，/w 开发商/nnd 派/v 人/n 打算/v 强行/d 断路/vi ，/w 双方/n 发生/v 冲突/vn 。/w 
21日/t 中午/t ，/w 记者/nnt 来到/v 位于/v 石家庄市/ns 槐/ng 中路/n 的/ude1 [河北/ns 友爱/vi 医院/nis]/nth 。/w 在/p 医院/nis 电梯/n 间/f ，/w 记者/nnt 恰巧/d 遇到/v 刚/d 做完/v 手术/n 的/ude1 冯文吉/nr 。/w 
记者/nnt 看到/v ，/w 躺在/v 手术/n 车上/s 的/ude1 冯文吉/nr ，/w 只有/c 微弱/a 的/ude1 喘息/vn 声/qv ，/w 脸部/n 和/cc 脖子/n 等/udeng 裸露/v 的/ude1 皮肤/n 被/pbei 大面积/d 烧伤/v ，/w 被/pbei 医生/nnt 推进/vi 了/ule [重症/n 监护/vn 室/n]/nz 。/w 
据/p 冯文吉/nr 的/ude1 长子/n 冯哲/nr 介绍/v ，/w 冯文吉/nr 的/ude1 部分/n 身体/n 器官/n 有/vyou 衰竭/vi 的/ude1 迹象/n ，/w 至今/d 还/d 没有/v 脱离/v 生命/n 危险/an 。/w 
而/cc 冯哲/nr 在/p 事发/vi 当天/t 为了/p 扑灭/v 父母/n 身上/s 的/ude1 火/n ，/w 他/rr 的/ude1 一只/mq 手/n 也/d 烧伤/v ，/w 采访/v 过程/n 中/f ，/w 他/rr 时不时/d 地/ude2 往/p 自己/rr 的/ude1 手上/s 喷/v 一些/mq 消毒液/nmc 。/w 
说起/v 15日/t 当天/t 的/ude1 情况/n ，/w 冯哲/nr 说/v ，/w 当时/t 来/vf 拆迁/v 的/ude1 人/n 分成/vi 两部分/mq ，/w 一批/mq 从/p 工地/n 上/f 过来/vf ，/w 另外/c 有/vyou 两人/mq 从/p 他/rr 家/q 变压器/n 所在/n 的/ude1 方向/n 走过/v 来/vf 。/w 回家/vi 取/v 木棍/n 的/ude1 冯哲/nr 发现/v 他/rr 家/q 已经/d 断电/vi 了/ule ，/w 当/p 他/rr 再次/d 跑出/vf 大门/n 时/ng ，/w 就/d 已经/d 发现/v 父母/n 身上/s 已经/d 起火/vi 。/w 
冯哲/nr 说/v ，/w 当时/t 父亲/n 烧/vi 得/ude3 更/d 严重/a ，/w 他/rr 不得不/d 绕过/v 被/pbei 烧/vi 得/ude3 在/p 地上/s 打滚/v 的/ude1 母亲/n ，/w 先/d 去/vf 救/v 父亲/n 。/w “/w 火/n 灭/v 的/ude1 时候/n ，/w 我/rr 父亲/n 身上/s 的/ude1 衣服/n 都/d 已经/d 被/pbei 烧/vi 没/d 了/ule 。/w ”/w 冯哲/nr 说/v ，/w 由于/p 缺少/v 异体/n 真皮/n ，/w 目前/t ，/w 他/rr 的/ude1 母亲/n 还/d 没有/v 做手术/nz 。/w 
对于/p 有/vyou 部分/n [网络/n 媒体/n]/nz 称/v 冯文吉/nr [二/m 人/n]/mq 是/vshi 因/p 拆迁/v 纠纷/n 而/cc 自焚/vi ，/w 冯哲/nr 对/p “/w 自焚/vi ”/w [一/d 词/n]/mq 感到/v 很/d 不满/an 。/w “/w 我/rr 当时/t 没有/v 看到/v 情况/n ，/w 父母/n 现在/t 还/d 无法/v 说话/vn ，/w 这些/rz 说法/n 都/d 是/vshi 靠/v 猜测/vn 。/w ”/w 冯哲/nr 说/v 。/w 
对于/p [媒体/n 报道/v]/nz 当地/s 官方/n 回应/vn 的/ude1 称/vn “/w 尚未/d 发现/v 有/vyou [暴力/n 拆迁/v]/nz 行为/n ”/w ，/w 冯/nz 家人/n 表示/v 愤慨/an 。/w “/w 冰冻三尺/vl ，/w 非一日之寒/vl 。/w ”/w 冯哲/nr 说/v ，/w 此前/t 家中/s 因为/c 拆迁/v ，/w 锁眼/n 就/d 曾/d 被/pbei 堵/v 过/uguo ，/w 家里/s 也/d 被/pbei 扔/v 过/uguo 礼花弹/nz ，/w 门口/s 被/pbei 撒/v 过/uguo 冥币/nz ，/w 家中/s 的/ude1 前后/f 玻璃/n 也/d 被/pbei 砸/v 过/uguo ，/w 而/cc 他/rr 的/ude1 母亲/n 也/d 曾/d 挨过/nz 打/v ，/w 住/vi 过/uguo 院/n 。/w 而/cc 他们/rr 此前/t 也/d 曾/d 向/p 当地/s 公安局/nis 报警/vn ，/w 但/c 却/d 没有/v 引起/v 重视/vn 。/w 
21日/t 下午/t ，/w 记者/nnt 再次/d 与/cc 柏乡/nz [县委/nis 宣传部/nis]/nt 副部长/nnt 张宝印/nr 联系/v ，/w 他/rr 称/v 冯文吉/nr 夫妇/n 的/ude1 医疗/n 费用/n 先行/vi 由/p 政府/nis [相关/vn 部门/n]/nz 垫付/v ，/w [柏乡县/ns 公安局/nis]/nto 正在/d 对/p 夫妇/n [二/m 人/n]/mq 烧伤/v 的/ude1 具体/a 原因/n 做/v 进一步/d 调查/vn ，/w 目前/t 还/d 没有/v 结果/n 。/w 
