[国家/n 统计局/nis]/nto 20日/t 发布/v 的/ude1 [数据/n 显示/v]/nz ，/w 中国/ns [产业/n 结构/n 调整/vn]/nz 取得/v 历史性/n 变化/vn ：/w 第三产业/n （/w 服务业/n ）/w 增加值/n 占/v [国内/s 生产总值/n]/nz （/w GDP/x ）/w 比重/n 2013年/t 提高/v 到/v 46.1%/m ，/w 首次/m 超过/v 第二产业/n 。/w 
根据/p [国家/n 统计局/nis]/nto 初步/d 核算/vn ，/w 2013年/t 中国/ns GDP/x 为/p [568845/m 亿元/q]/mq ，/w 按/p [可比价格/n 计算/v]/nz ，/w 比/p 上/f 年/qt 增长/v 7.7%/m 。/w 其中/rz ，/w 第二/m [产业/n 增加值/n]/nz 为/p [249684/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 7.8%/m ；/w 第三/m [产业/n 增加值/n]/nz 为/p [262204/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 8.3%/m 。/w 
“/w 这/rzv 是/vshi 中国/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 进入/v 新阶段/nz 的/ude1 新/a 特征/n ，/w 也/d 符合/v [世界/n 经济/n 发展/vn]/nz 、/w [产业/n 升级/vi]/nz 的/ude1 [一般/ad 规律/n]/nz 。/w ”/w [国家/n 信息/n 中心/nis 经济/n 预测/vn 部/q]/nz [宏观/n 研究/vn]/nz 室主任/nnt 牛犁/nr 表示/v ，/w 随着/p 中国/ns 工业化/vn 从/p 中期/f 向/p 后期/f 推进/vi ，/w 近年来/dl 以/p 制造业/n 为/p 代表/nnt 的/ude1 第二产业/n 增速/n 总体/n 持续/vd 放缓/v ，/w 而/cc 第三产业/n 节/q 节/q 加速/vi ，/w 积累/v 到/v 2013年/t 终于/d 使得/vi 第三产业/n 总量/n 和/cc GDP/x 占/v 比/p 超过/v 了/ule 第二产业/n 。/w 
统计/vn 显示/v ，/w 第三产业/n 的/ude1 壮大/vn 发展/vn ，/w 是/vshi 改革开放/v [30/m 多年来/d]/mq 中国/ns [产业/n 结构/n]/nz 不断/d 优化/v 最/d 鲜明/a 的/ude1 特征/n 。/w 1979年/t 至/p 2012年/t ，/w 中国/ns 第三/m [产业/n 增加值/n]/nz 年均/v [实际/n 增长/v]/nz 10.8%/m ，/w 高/a 出/vf 同期/f GDP/x 增速/n [1/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w [工商/n 总局/nis]/nz [数据/n 显示/v]/nz ，/w 去年/t 上半年/t 中国/ns 第三产业/n 企业/n 户数/n 首次/m 突破/v [1000/m 万/d 户/q]/mq ，/w 占/v 全国/n 企业/n 总数/n 的/ude1 71.94%/m 。/w 
[国务院/nt 发展/vn 研究/vn 中心/nis 宏观/n 经济部/nis]/nt 研究员/nnt 张立群/nr 认为/v ，/w 第三产业/n 吸纳/v [就业/vn 能力/n]/nz 强/a ，/w 单位/n GDP/x 就业/vn 更多/ad 、/w 更/d 稳定/an ，/w 消耗/v [能源/n 资源/n]/nz 更/d 少/a ，/w 同时/c 也/d 有利于/v 国内/s 消费/vn 的/ude1 扩大/vn 与/cc 升级/vi 。/w 
尽管/c 发展/v 势头/n 迅猛/a ，/w 但/c 中国/ns 第三产业/n 滞后/v 于/p [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 需求/n 的/ude1 矛盾/an 尚未/d 根本/a 解决/v ，/w GDP/x 占/v 比/p 与/cc 发达/a 经济体/n [平均/a 水平/n]/nz ，/w 甚至/d 与/cc 一些/mq 发展中国家/n 相比/vi ，/w 仍/d 有/vyou 不/d 小/a 差距/n 。/w 
2012/m 年底/f 出台/vi 的/ude1 国内/s 首部/gi 服务业/n 发展/v 规划/n 《/w 服务业/n 发展/vn “/w 十二五/m ”/w 规划/n 》/w 提出/v ，/w 到/v 2015年/t ，/w 要/v 实现/vn 服务业/n 增加值/n 占/v GDP/x 的/ude1 比重/n 、/w 服务业/n [就业/vn 人数/n]/nz 占/v 全社会/nz [就业/vn 人数/n]/nz 的/ude1 比重/n 分别/d 比/p 2010年/t 提高/v [4/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 
牛犁/nr 认为/v ，/w 新/a 一轮/mq 改革/vn 应/v 以/p 服务业/n 领域/n 为/p 着力点/n ，/w 加快/v 金融/n 、/w 研发/v 、/w 航运/n 、/w 物流/n 等/udeng 服务业/n 领域/n 的/ude1 开放/vn 力度/n ，/w 放开/v 准入/vn 、/w 健全/v 市场/n 。/w 
张立群/nr 强调/v ，/w 尽管/c 提高/v 第三产业/n 占/v 比/p 是/vshi 未来/t 发展/v 方向/n ，/w 但/c 仍然/d [无法/v 替代/v]/nz 制造业/n 的/ude1 转型/vn 升级/vi 。/w 制造业/n 仍/d 是/vshi 国家/n 工业化/vn 、/w 现代化/vn 的/ude1 根基/n ，/w 中国/ns 远未/nz 到达/v [后/f 工业化/vn 阶段/n]/nz ，/w 未来/t 以/p [生产性/nz 服务业/n]/nz 的/ude1 发展/vn 支撑/v 制造业/n 创新/vi 、/w 升级/vi 仍/d 至关重要/bl 。/w 
“/w 制造业/n 发展/vn 需要/v [生产性/nz 服务业/n]/nz 支持/v ，/w [生产性/nz 服务业/n]/nz 的/ude1 发展/vn 将/d 为/p 制造业/n 的/ude1 专业化/vn 、/w 细分/vn 化/v 、/w 由/p 大/a 变强/nz 提供/v 有力/a 支持/v 。/w 只有/c [现代/ntc 农业/n]/nz 、/w [先进/a 制造业/n]/nz 和/cc [现代/ntc 服务业/n]/nz 相互/d 支撑/v ，/w 才能/n 打造/v 一个/mq 强大/a 的/ude1 、/w 协调/v 的/ude1 [中国/ns 经济/n]/nz 。/w ”/w 张立群/nr 说/v 。/w （/w 王希/nr 、/w 刘铮/nr 、/w 郭信峰/nr ）/w 
