2013年/t [吐鲁番/ns 地区/n]/ns 开展/v [8/m 批次/n]/mq 简政放权/vl 工作/vn 
下放/v [81/m 项/q]/mq 审批/v 权限/n ，/w 取消/v [65/m 项/q]/mq 审批/v 权限/n ，/w 改变/v [管理/vn 模式/n]/nz [4/m 项/q]/mq 
“/w 2013年/t ，/w 我们/rr 共/d 取消/v 了/ule [30/m 项/q]/mq 审批/v 权限/n ，/w 群众/n 办事/vn 跑/v 手续/n 的/ude1 时间/n 越来越/d 短/a ，/w 我们/rr 审批/v 工作量/n 也/d 大大/d 减少/v ，/w 有/vyou 了/ule 更多/ad 的/ude1 时间/n 和/cc 精力/n 来/vf 研究/vn 如何/ryv 提升/v [服务/vn 水平/n]/nz 和/cc 质量/n 。/w ”/w 近日/t ，/w [吐鲁番/ns 地区/n 文化/n 体育/n 广播/vn 影视/b 局/n]/nt 局长/nnt 钱昊亮/nr 说/v 。/w 
“/w 良好/a 的/ude1 发展/vn 环境/n 是/vshi 实现/v [吐鲁番/ns 地区/n]/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 的/ude1 重要/a 支撑/v 因素/n 。/w ”/w [吐鲁番/ns 地区/n 行署/nis]/nto [副/b 秘书长/nnt]/nnt 、/w 办公室/nis 主任/nnt 何远新/nr 告诉/v 记者/nnt 。/w 
2013年/t ，/w [吐鲁番/ns 地区/n]/ns 共/d 开展/v [8/m 批次/n]/mq 简政放权/vl 工作/vn ，/w 涉及/v [43/m 个/q]/mq 政府/nis [职能/n 部门/n]/nz ，/w 通过/p 对/p 各类/r 审批/v 事项/n 进行/vn 排查/v ，/w 决定/v 下放/vn [81/m 项/q]/mq 审批/v 权限/n ，/w 取消/v [65/m 项/q]/mq 审批/v 权限/n ，/w 改变/v [管理/vn 模式/n]/nz [4/m 项/q]/mq ，/w 同时/c 对/p 自治区/n 下放/v 至/p 县/n 一级/b 的/ude1 各类/r 审批/v 事项/n 进行/vn 衔接/vi ，/w 保障/vn 各项/r 审批/v 事项/n 的/ude1 过渡/vn 。/w 
新年伊始/bl ，/w 何远新/nr 一直/d 在/p 筹备/v [吐鲁番/ns 地/ude2 市/n 政务/n 服务/vn 中心/nis]/nt 的/ude1 建设/vn 工作/vn 。/w 该/rz 中心/nis 是/vshi 一个/mq 综合性/n 政务/n 服务/v 平台/n ，/w 通过/p 建立/v 专门/d 办公/vn 场所/n ，/w 整合/v [政府/nis 职能/n]/nz 审批/vn 、/w [人力/n 资源/n 市场/n]/nz 和/cc [社会/n 保障/vn]/nz 服务/vn 多种/m 功能/n 。/w 建成/v 后/f ，/w 将/d 整合/v 吐鲁番/ns 地/ude2 市/n 近/a 百家/nz [政府/nis 职能/n]/nz 和/cc [社会/n 服务/vn]/nz 部门/n ，/w 近/a [300/m 人/n]/mq 进驻/v 办公/vn 。/w 中心/nis 将/d 重点/n 强化/v [行政/n 审批/vn]/nz 工作/vn ，/w 为了/p 确保/v 其/rz 发挥/v 实实在在/z 的/ude1 职能/n ，/w 进驻/v 中心/nis 的/ude1 [行政/n 许可/vn]/nz 及/cc 服务/v 事项/n 由/p 中心/nis 统一/vn 协调/v 办理/vn ，/w 各/rz 部门/n 不再/d 单独/d 行使/v 审批/vn 权/n 。/w 
对于/p 这项/r 工作/vn ，/w 来/vf 吐鲁番/ns 投资/vn 正在/d 办理/v 相关/vn 手续/n 的/ude1 内地/n 商人/nnt 徐凯/nr 认为/v ，/w 该/rz 管/v 的/ude1 必须/d 要/v 管/v 好/a ，/w 该/rz 放/v 的/ude1 要/v 放/v 干净/a ，/w 才能/n 优化/v 吐鲁番/ns 的/ude1 [投资/vn 环境/n]/nz 。/w 
“/w 工作/vn 目标/n 是/vshi 审批/v 环节/n 优化/v ，/w 审批/v 效率/n 提高/v ，/w 审批/v [行为/n 规范/v]/nz 。/w ”/w 何远新/nr 说/v ，/w [吐鲁番/ns 地区/n]/ns 要求/n 进入/v [吐鲁番/ns 地/ude2 市/n 政务/n 服务/vn 中心/nis]/nt 的/ude1 各/rz 政府/nis [职能/n 部门/n]/nz ，/w 其/rz 涉及/v 企业/n 、/w 群众/n 办事/vn 的/ude1 审批/vn 和/cc 服务/v 事项/n 要/v 向/p [1/m 个/q]/mq —/w [2/m 个/q]/mq 科室/n 集中/v ，/w 或/c 在/p 部门/n 内/f 成立/vi 专门/d 的/ude1 [行政/n 审批/vn]/nz 科/n ，/w 这些/rz 负责/v 审批/vn 和/cc 服务/v 事项/n 的/ude1 科室/n 再/d 向/p 中心/nis 集中/v ，/w 确保/v 进驻/vn 中心/nis 的/ude1 审批/vn 和/cc 服务/v 事项/n 到位/vi ，/w 审批/v 权限/n 到位/vi 。/w 进驻/v 中心/nis 的/ude1 单位/n 还/d 必须/d 选派/v 一名/mq [充分/ad 授权/v]/nz 的/ude1 领导/n 坐班/nz ，/w 保证/v 企业/n 、/w 群众/n 在/p 中心/nis 可以/v 办/v 得了/vi 事/n ，/w 可以/v 解决问题/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w [吐鲁番/ns 地/ude2 市/n 政务/n 服务/vn 中心/nis]/nt 预计/v 明年/t 投入/v 使用/vn ，/w [吐鲁番/ns 地区/n]/ns 托克逊县/ns 和/cc 鄯善县/ns 的/ude1 政务/n 服务中心/nis 也/d 将/d 分/qt 批次/n 启动/v 建设/vn 。/w 
2013年/t ，/w 自治区/n 提出/v 要/v 使/v 新疆/ns 成为/v 全国/n 审批/v 事项/n 最少/d 、/w 审批/v 效率/n 最高/a 、/w 服务质量/gi 最优/ad 的/ude1 省区/n 之一/rz 。/w 按照/p [自治区/n 党委/nis]/nto 、/w [自治区/n 人民政府/nis]/nz 关于/p 加快/v 转变/vn [政府/nis 职能/n]/nz 、/w 大力/d 推进/vi [行政/n 审批/vn 制度/n]/nz 改革/vn 的/ude1 总体/n [安排/v 部署/vn]/nz ，/w 今年/t ，/w [吐鲁番/ns 地区/n]/ns 准备/v 进一步/d 梳理/v 各项/r 审批/v 事项/n ，/w 在/p 现有/v 基础上/nz 再/d 取消/v [71/m 项/q]/mq 审批/vn 。/w （/w 贺江/nr 刘毅/nr ）/w 
