20日/t ，/w 记者/nnt 从/p 新疆/ns [阿克苏/nsf 地区/n]/ns 外/f (/w 侨/ng )/w 办/v 获悉/v ，/w 为/p 密切联系/v [归侨/n 侨眷/n]/nz ，/w 加大/v 对/p 困难/an [归侨/n 侨眷/n]/nz 的/ude1 帮扶/vn 力度/n ，/w 倾听/v [归侨/n 侨眷/n]/nz 对/p [侨务/n 工作/vn]/nz 的/ude1 建议/n 和/cc 意见/n ，/w 1月13日/t 至/p 17日/t ，/w 新疆/ns 外事/n (/w 侨务/n )/w 办公室/nis 赴/v [阿克苏/nsf 地区/n]/ns 开展/v 了/ule “/w 关爱/v 工程/n —/w —/w 送温暖/nz 慰问/v 活动/vn ”/w ，/w 并/cc 召开/v 了/ule [归侨/n 侨眷/n]/nz 座谈会/n 。/w 
活动/vn 中/f ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 了解/v 了/ule 目前/t [归侨/n 侨眷/n]/nz 的/ude1 诉求/v ，/w 解答/v 了/ule [归侨/n 侨眷/n]/nz 提出/v 的/ude1 关于/p 出境/vi 、/w 社保/vn 、/w 廉租房/nz 租住/nz 等/udeng 问题/n 。/w 慰问团/nis 历经/v 400多公里/m ，/w 走访/v 了/ule 新疆/ns [阿克苏/nsf 市/n]/ns 、/w 温宿/nr 、/w 新/a 和/cc 、/w 沙雅/ns 、/w 库车县/ns 等/udeng [15/m 个/q]/mq 乡/n (/w 镇/n )/w ，/w [20/m 多个/mq]/mq 社区/n ，/w 对/p [30/m 户/q]/mq 困难/an [归侨/n 侨眷/n]/nz 进行/vn 了/ule 慰问/v ，/w 发放/v 慰问金/n 共计/v [3/m 万元/q]/mq 。/w 
在/p 慰问/v 过程/n 中/f ，/w 每/rz 到/v 一户/mq ，/w 慰问团/nis 在/p 送/v 上/f 新春/t 问候/vn 和/cc 祝福/vn 的/ude1 同时/c ，/w 还/d 详细/a 了解/v 了/ule [归侨/n 侨眷/n]/nz 生产/vn 、/w 生活/vn 、/w 身体/n 、/w 家庭/n 和/cc 国外/s 亲属/n 情况/n 。/w [阿克苏/nsf 市/n]/ns 、/w 新和县/ns 、/w 库车县/ns 、/w 乡/n (/w 镇/n )/w 和/cc 社区/n 领导/n 还/d 现场/s 解决/v 了/ule 困难/an [归侨/n 侨眷/n]/nz 的/ude1 看病/vn 医疗费/n 、/w 低保/n 、/w 拆迁/v 搬迁/vn 、/w 住房/n 、/w 出境/vi 探亲/vi 、/w 子女/n 上/f 大学/nis 经费/n 困难/an 、/w 办理/v [归侨/n 侨眷/n]/nz 证/n 等/udeng 问题/n ，/w 得到/v 了/ule [归侨/n 侨眷/n]/nz 的/ude1 好评/n 。/w 
位于/v 新疆/ns 天山/ns 南麓/f 、/w [塔里木/ns 盆地/n]/nz 北缘/f 的/ude1 [阿克苏/nsf 地区/n]/ns 是/vshi 新疆/ns 重要/a 的/ude1 陆路/n 沿边/nz 地区/n ，/w 与/cc 哈萨克斯坦/nsf 、/w 吉尔吉斯斯坦/nsf 直接/ad 接壤/vi ，/w 维吾尔族/nz 、/w 哈萨克族/nz [归侨/n 侨眷/n]/nz 众多/a ，/w 具有/v 开展/vn 沿边/nz [侨务/n 工作/vn]/nz 的/ude1 [地缘/n 优势/n]/nz 。/w （/w 党文婷/nr 韩博/nr ）/w 
