记者/nnt 20日/t 从/p 位于/v 此间/rzs 的/ude1 [交通/n 运输/vn 部/q 北海/ns 救助/vn 局/n]/nz 获悉/v ，/w 渔船/n “/w 辽/b 庄渔/nr 61101/m ”/w 轮/qv 19日/t 在/p 大连/ns 海域/n 因/p 主机/n 故障/n 遇险/vn ，/w 经/p 该局/r 专业/n 救助/v 船/n 救助/vn ，/w 船上/s [3/m 名/q]/mq 遇险/vn 渔民/nnd 获救/vi 。/w 
19日/t 下午/t [2/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w [交通/n 运输/vn 部/q 北海/ns 救助/vn 局/n]/nz 救助/vn 指挥/v 值班室/n 接到/v 通知/n ：/w 大连港/ns 南/b 约/d [15/m 海里/q]/mq 处/n 有/vyou 一/m 渔船/n 主机/n 故障/n ，/w 机舱/n 进水/vi ，/w 情况/n 危急/a 。/w 该局/r 立刻/d 派遣/v 正在/d 大连/ns 待命/vi 的/ude1 “/w 北海/ns 救/v 199/m ”/w 轮/qv 和/cc 正在/d [渤海/ns 海峡/n]/nz 中部/f 待命/vi 的/ude1 “/w 北海/ns 救/v 112/m ”/w 轮/qv 前往/v 救助/vn 。/w 
救助/v [船舶/n 抵达/v]/nz 现场/s 时/ng 发现/v ，/w 现场/s 风力/n [6/m 至/p 7/m 级/q]/mq ，/w 浪/n 高/a [2/m ./w 5/m 米/q]/mq ，/w 气温/n 零下/s [6/m 度/qv]/mq ，/w 遇险/vn 渔船/n 在/p [狂风/n 巨浪/n]/nz 中/f [左右/f 摇摆/v]/nz ，/w 上下/f 起伏/vi ，/w [三/m 名/q]/mq 遇险/vn 渔民/nnd 蜷缩/vi 在/p 渔船/n 甲板/n 上/f ，/w 在/p 寒风/n 中/f [瑟瑟/z 发抖/vi]/nz 等待/v 救援/vn 。/w 
救助/v 人员/n 利用/v 救生/vn 吊篮/nz ，/w 成功/a 将/d [三/m 名/q]/mq 遇险/vn 人员/n 救/v 下/f ，/w 并/cc 将/d 渔船/n 拖带/v 至/p 大连/ns 。/w 
据悉/v ，/w [交通/n 运输/vn 部/q 北海/ns 救助/vn 局/n]/nz 于/p 中国/ns 北部/f 海域/n 通航/vi 密集/a 区/n 部署/vn 了/ule 十余艘/m 专业/n 救助/v 船舶/n 全天候/b 值班/vn 待命/vi ，/w 全力/d 保障/v 春运/n 期间/f 中国/ns 北部/f 海域/n 通航/vi 安全/an 。/w (/w 王娇妮/nr 曲/ng 远航/v )/w 
