20日/t 记者/nnt 从/p [成都市/ns 检察院/nis]/nto 获悉/v ，/w [成都市/ns 双流县/ns 检察院/nis]/nt 依法/d 从/p 快/a 以/p [过失/n 以/p 危险/an 方法/n 危害/vn 公共/b 安全/an 罪/n]/nz 批捕/v 一起/s 拍打/v 、/w 拉扯/vi 公交车/nz 司机/nnt 导致/v 公交车/nz 失控/vi ，/w 造成/v [严重/a 后果/n]/nz 的/ude1 [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 李舶予/nr 。/w 
2014年1月6日10时/t 许/v ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 李舶予/nr (/w 男/b ，/w [19/m 岁/qt]/mq )/w 乘坐/v 由/p 双流县/ns 白沙镇/ns 开往/vf [双流/ns 机场/nis]/nt 的/ude1 车牌号/nz 为/p 川/b A85290/x 的/ude1 [826/m 路/n]/mq 公交车/nz 前往/v 华阳/ns 办事/vn 。/w 当/p [826/m 路/n]/mq 公交车/nz 行驶/vi 至/p [华阳/ns 武警/nnd 指挥/v 学院/nis]/nt 站/vi 时/ng ，/w 李舶予/nr 因/p 公交司机/nnd 陈立志/nr 未/d 在/p 该/rz 站/vi 停车/vi 以便/d 自己/rr 下车/vi 与/cc 陈立志/nr 发生/v 争吵/vn 。/w 随后/d 李舶予/nr 不顾/v 行驶/vn 安全/an 拍打/v 、/w 抓/v 扯/v 正在/d 驾驶/v 公交车/nz 的/ude1 陈立志/nr 右肩/nz ，/w 致使/v 陈立志/nr 身体/n 失控/vi 、/w 错/v 踩/v 油门/n ，/w 导致/v [826/m 路/n]/mq 公交车/nz 严重/a 失控/vi ，/w 先/d 与/cc 一/m 行驶/vi 中/f 的/ude1 面包车/n 相撞/vi ，/w 后/f 又/d 与/cc 路边/s 的/ude1 一/m 路灯/n 及/cc 停靠/v 在/p 路边/s 的/ude1 [五/m 辆/q]/mq 轿车/n 相撞/vi ，/w 最后/f 公交车/nz 撞/v 上/f [武警/nnd 指挥/v 学院/nis]/nt 的/ude1 围墙/n 后/f 停下/v 。/w 李舶予/nr 的/ude1 行为/n 造成了/v [六/m 辆/q]/mq 轿车/n 严重/a 损坏/v 、/w [公交车/nz 上/f]/nz 的/ude1 十余名/m 乘客/n 不同/a 程度/n 受伤/vi 的/ude1 [严重/a 后果/n]/nz 。/w 
该案/r 移送/v [双流县/ns 检察院/nis]/nto 审查/vn 批准逮捕/v 后/f ，/w 该院/r 立即/d 组织/n [骨干/n 力量/n]/nz 及时/ad 审查/v 案件/n 事实/n 、/w 证据/n ，/w 考虑到/v 该案/r 媒体/n 关注度/nz 高/a 、/w 社会/n 影响/vn 大/a 、/w [社会/n 危害性/n]/nz 大/a 、/w 案件/n 办理/v 过程/n 中/f 可能/v 出现/vn 风险/n 等/udeng 情况/n ，/w 对/p 案件/n 进行/vn 了/ule 风险评估/gi 并/cc 制定/v 应对/vn 措施/n ，/w 向/p [公安/n 机关/n]/nz 开具/v 详细/a 的/ude1 [补充/vn 侦查/vn]/nz 提纲/n ，/w 引导/v [公安/n 机关/n]/nz 查清/v 该案/r [犯罪/vn 事实/n]/nz ，/w 并/cc 根据/p 案件/n 事实/n 、/w 证据/n 以/p [过失/n 以/p 危险/an 方法/n 危害/vn 公共/b 安全/an 罪/n]/nz 批准逮捕/v 了/ule 李舶予/nr 。/w (/w 安源/ns )/w 
