1月18日/t ，/w 由/p [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n 旅游局/nis]/nt 主办/v ，/w [乌鲁木齐县/ns 文化/n 体育/n 旅游局/nis]/nt 、/w [板房/nz 沟/n 乡/n 人民政府/nis]/nt 协办/vi 的/ude1 “/w [冰雪/n 大世界/n]/nz ，/w 欢乐/a 大峡谷/nz ”/w 2014年/t 冬季/t [天山/ns 大峡谷/nz]/nz 冰雪/n 嘉年华/n 活动/vn 在/p 乌鲁木齐/ns [天山/ns 大峡谷/nz]/nz [旅游/vn 景区/n]/nz 盛大/b 开幕/vi 。/w 
乌鲁木齐/ns [天山/ns 大峡谷/nz]/nz 景区/n 风光/n 
乌鲁木齐/ns [天山/ns 大峡谷/nz]/nz [旅游/vn 景区/n]/nz 位于/v 乌鲁木齐县/ns 内/f ，/w 距/p 乌鲁木齐市/ns 城区/n [40/m 公里/q]/mq ，/w 景区/n 内/f [旅游/vn 资源/n]/nz 丰富/a ，/w 有/vyou 陡峭/a 险峻/a 的/ude1 山体/n 、/w 神秘/a 的/ude1 [原始/a 森林/n]/nz 、/w 碧绿/z 的/ude1 山谷/n 草原/n 、/w 壮观/a 的/ude1 雪岭/nz 冰川/n 、/w 秀美/a 的/ude1 湖光山色/n 、/w 幽深/a 的/ude1 山间/s 峡谷/n 、/w 奔腾/vi 的/ude1 谷底/s 溪流/n 、/w 浓郁/a 的/ude1 哈萨克/nsf [民族/n 风情/n]/nz ，/w 是/vshi 天山/ns 脚下/f 的/ude1 绝佳/nz [旅游/vn 胜地/n]/nz ，/w 以/p “/w 奇/ag 松/ng 、/w 怪石/n 、/w 云海/n ”/w 而/cc 受到/v 游客/n 的/ude1 赞誉/vn ，/w 留下/v 了/ule “/w 五岳/n 归来/vi 不/d 看山/nz ，/w 大峡谷/nz 归来/vi 常/d 忆/v 谷/ng ”/w 、/w “/w [百/m 里/f]/mq 黄金/n 旅游/vn 走廊/n ，/w 休闲度假/v 户外/s 天堂/n ”/w 的/ude1 赞誉/vn ，/w [新疆/ns 旅游/vn]/nz 黄金线/nz ，/w 定/v 是/vshi 天池/ns 南山/ns 吐鲁番/ns ，/w 南山/ns 就是/v 大峡谷/nz 。/w 
[天山/ns 大峡谷/nz]/nz 冰雪/n 嘉年华/n 活动/v 开幕式/n 
经/p 全国/n [旅游/vn 景区/n]/nz [质量/n 等级/n]/nz 评定/v 委员会/nis 评审/vn ，/w 乌鲁木齐/ns [天山/ns 大峡谷/nz]/nz 成为/v 乌鲁木齐/ns 首/q 个/q 荣获/v 国家/n [5/m A/x]/mq 级/q [旅游/vn 景区/n]/nz 称号/n 的/ude1 景区/n 。/w 2014年1月13日/t ，/w 在/p 乌鲁木齐/ns 举行/v 授牌/vn 仪式/n 。/w 
参观/v 景区/n 冰雕/n 
1月18日/t ，/w 将近/d [900/m 名/q]/mq 游客/n 参加/v 了/ule “/w [冰雪/n 大世界/n]/nz ，/w 欢乐/a 大峡谷/nz ”/w 的/ude1 活动/vn ，/w 此次/rz 活动/vn 是/vshi 乌鲁木齐/ns [天山/ns 大峡谷/nz]/nz 荣获/v 国家/n [5/m A/x]/mq 级/q [旅游/vn 景区/n]/nz 后/f 的/ude1 首/q 个/q [大型/b 活动/vn]/nz 。/w 
阳光/n 下/f 晶莹剔透/vl 的/ude1 冰雕/n 
进入/v 乌鲁木齐/ns [天山/ns 大峡谷/nz]/nz ，/w 经过/p 碧/ag 龙湾/ns ，/w 抵达/v 照壁/n 山庄/n ，/w 在/p 导游/nnt 的/ude1 带领/vn 下/f ，/w 游客/n 们/k 一路/mq 呼吸/v 着/uzhe 新鲜/a 的/ude1 空气/n ，/w 看着/v 沿途/d 的/ude1 风景/n ，/w 进行/vn 了/ule 柳/ng 毛/n 湖/n [5/m 公里/q]/mq 雪地/n 徒步/d 赛/vn 。/w 游客/n 们/k 感受/v 了/ule [天山/ns 大峡谷/nz]/nz 的/ude1 风景/n 之后/f ，/w 在/p 照壁/n 山庄/n 的/ude1 太子/nnd 湖畔/n 举行/v 了/ule 乌鲁木齐/ns [天山/ns 大峡谷/nz]/nz 冰雪/n 嘉年华/n 活动/vn 的/ude1 开幕式/n ，/w 乌鲁木齐/ns [天山/ns 大峡谷/nz]/nz 景区/n [副/b 总经理/nnt]/nnt 王仲涛/nr 向/p 游客/n 介绍/v 了/ule [天山/ns 大峡谷/nz]/nz 景区/n 的/ude1 [旅游/vn 资源/n]/nz ，/w 并/cc 对/p 游客/n 的/ude1 到来/vn 表示/v 热烈/a 的/ude1 欢迎/vn 。/w 开幕式/n 过后/v ，/w 参观/v 冰雕/n 展/vg 、/w 观赏/v 冰山/n 、/w 冰上/n [拔河/vn 比赛/vn]/nz 、/w 滑/v 皮圈/nz 、/w 马拉/nrf 爬犁/n 、/w 迷宫/n 爬犁/n 逃脱/v 赛/vn 、/w DIY/x 冰雕/n 雪雕/n 制作/v 、/w 冰上/n 百米/mq 障碍赛/nz 、/w 攀冰/nz 表演/vn 等/udeng 活动/vn 正式/ad [拉开/v 帷幕/n]/nz 。/w 
游客/n 体验/v 攀冰/nz 
激烈/a 的/ude1 冰上/n [拔河/vn 比赛/vn]/nz 
游客/n 自发/d 的/ude1 跳绳/vi 活动/vn 
游客/n 体验/v 滑/v 皮圈/nz 
此次/rz 活动/vn 加强/v 了/ule 乌鲁木齐/ns [天山/ns 大峡谷/nz]/nz 景区/n 的/ude1 旅游/vn 知名度/n ，/w 让/v 乌鲁木齐市/ns 民/ng 感受到/nz 了/ule 自治区/n 旅游局/nis 旅游/vn 惠民/ns ，/w 让利/v 于/p 民/ng 的/ude1 政策/n ，/w 推动/v 了/ule 乌鲁木齐县/ns 南山/ns 冬季/t 旅游/vn 的/ude1 发展/vn 。/w （/w 祁祺/nr ）/w 
