[22/m 岁/qt]/mq 的/ude1 女孩/n 为了/p 男友/n 甘愿/v 卖淫/vn ，/w 可/v 当/p 她/rr 被/pbei 警方/n 抓获/v 后/f ，/w 男友/n 孙某/nr 却/d 称/v “/w 不/d 认识/v ”/w 她/rr 。/w 
女子/n 姓/v 季/ng ，/w 贵州/ns 人/n 。/w 1月17日/t ，/w 离/v 小/a 季/ng 被/pbei 抓/v 已/d 十多天/m 了/ule ，/w 可/v 她/rr 的/ude1 “/w 男友/n ”/w 始终/d 没有/v 出现/vn 。/w 小/a 季/ng 最终/d 独自/d 登上/v 了/ule 回老家/vi 的/ude1 火车/n 。/w 
2013年10月/t ，/w 小/a 季/ng 认识/v 了/ule 英俊/a 帅气/a 的/ude1 孙某/nr ，/w 很快/d 就/d 打得火热/vl 。/w 小/a 季/ng 毅然/d 为/p “/w 爱/v ”/w 来到/v 常山县/ns ，/w 一直/d 没/d 找到/v 工作/vn ，/w 孙某/nr 也/d 好吃懒做/nz ，/w 没有/v 正当/a 收入/n 。/w 一次/mq ，/w 有/vyou 朋友/n 怂恿/v 孙某/nr ，/w “/w 你/rr 太笨/nz 了/ule ，/w 身边/s 这么/rz 好/a 的/ude1 摇钱树/n 不要/d 浪费/v 啊/y 。/w ”/w 孙某/nr 动心/vi 了/ule ，/w 在/p 他/rr 的/ude1 花言巧语/nz 下/f ，/w 小/a 季/ng 在/p 常山县/ns 县城/n 某/rz 洗浴中心/nis 做起/v 了/ule “/w 服务员/nnt ”/w 。/w 年轻/a 漂亮/a 的/ude1 小/a 季/ng 很/d 受欢迎/nz ，/w 每天/r 赚/v 来/vf 的/ude1 钱/n ，/w 她/rr 都/d 如/v 数/n 交给/v 男友/n ，/w 由/p 孙某/nr 统一/vn 支配/v 。/w 
[1/m 月初/t]/mq ，/w [常山县/ns 公安局/nis]/nto 招贤/v 派出/vn 所在/n 一次/mq 统一/vn 清查/vn 行动/vn 中/f 抓获/v 了/ule 正在/d 卖淫/vi 的/ude1 小/a 季/ng 。/w 询问/v 过程/n 中/f ，/w 她/rr 主动/ad 要求/n 联系/v 其/rz 男友/n 孙某/nr 。/w 未曾/d 想到/v ，/w 电话/n 打通/v 后/f ，/w 孙某/nr 竟/d 表示/v “/w 不/d 认识/v 这个/rz 人/n ”/w ，/w 并/cc 挂断/nz 了/ule 电话/n ，/w 随后/d 就/d 关机/vi 了/ule 。/w 
小/a 季/ng 说/v ，/w 家里/s [兄弟/n 姐妹/n]/nz 多/a ，/w 从小/d 没/d 人/n 管/v ，/w 好不容易/dl 有/vyou 了/ule 男朋友/n ，/w 以为/v 只要/c 听话/a 一点/mq ，/w 就/d 能/v 拴住/nz 男人/n 的/ude1 心/n ，/w 没想到/nz 她/rr 为/p 男友/n 做/v 了/ule 那么/c 多/a 事情/n ，/w 男友/n 竟/d 这么/rz 绝情/a 。/w （/w 华国正/nr ）/w 
