图/n 为/p [双手/n 合十/v]/nz “/w 裸/ag 佛/n ”/w 召唤/v “/w 小沙弥/nz ”/w 攀/v 房/n 。/w 图片/n 来源/n ：/w 张勇/nr 摄/vg 
19日/t ，/w 一组/mq “/w 济南/ns 城区/n 惊/v 现/tg ‘/w 裸/ag 佛/n 攀/v 墙/n ’/w 雕塑/n ”/w 的/ude1 照片/n 在/p 网络/n 上/f 出现/v ，/w 网友/n 戏称/v 为/p “/w 佛跳墙/nf ”/w 。/w 19日/t 晚上/t ，/w 雕塑/n 被/pbei 拆除/v 。/w 
20日一早/t ，/w 记者/nnt 来到/v 济南市/ns 泉城路/nz 附近/f ，/w 找到/v 了/ule 在/p 楼顶/n 和/cc 墙体/n 树立/v “/w 裸/ag 佛/n 攀/v 墙/n ”/w 雕塑/n 的/ude1 火锅城/nz 。/w [两/q 尊/vg]/mq 雕塑/n 已经/d 被/pbei 拆除/v 放置/vn 在/p 地面/n 上/f ，/w 盖/v 上/f 了/ule 红布/v ，/w 墙体/n 上/f 依稀/d 可以/v 看见/v 拆除/vn 时/ng 留下/v 的/ude1 痕迹/n 。/w 火锅店/nis 一位/mq 不愿/nz 透露/v 姓名/n 的/ude1 负责人/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 所谓/v “/w 裸/ag 佛/n ”/w 是/vshi 误解/n 和/cc 误传/v ，/w 这/rzv 就是/v 小顽童/nz ，/w 有人/r 拍/v 照片/n 发/v 到/v 网上/s 后/f ，/w 连夜/d 就/d 被/pbei 拆除/v 了/ule 。/w 至于/p 为什么/ryv 要/v 设立/vn 这/rzv [两/q 尊/vg]/mq 雕塑/n ，/w 他/rr 表示/v 自己/rr 主要/b 负责/v 经营/vn ，/w 其他/rzv 的/ude1 事/n 不愿/nz 多/a 谈/v 。/w 
[济南市/ns 泉城路/nz 街道/ns 办事处/nis]/nt 和/cc [济南市/ns 城管局/nis]/nt 相关/vn 人士/n 在/p 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 均/d 表示/v ，/w 雕塑/n 的/ude1 设立/vn 和/cc 拆除/v 是/vshi 商业/n 行为/n ，/w 政府/nis [相关/vn 部门/n]/nz 并/cc 没有/v 介入/vn 。/w （/w 陈尚营/nr ）/w 
