据/p 日本/ns 《/w [朝日/n 新闻/n]/nz 》/w 1月21日/t 报道/v ，/w 日本/ns 熊本县/ns 21日/t 发生/v 一起/s 父亲/n 砍死/nz 儿子/n 后/f 上吊/vi 自杀/vi 的/ude1 惨剧/n ，/w 起因/n 是/vshi [父子/n 关系/n]/nz 不/d 和/cc 。/w 
21日/t 凌晨/t ，/w 母亲/n 发现/v 儿子/n 吉永克也/nrj 倒/vi 在/p 血泊/n 中/f ，/w 随后/d 立即/d 报警/vn 。/w [45/m 岁/qt]/mq 的/ude1 吉永克也/nrj 在/p 被/pbei 送往/v 医院/nis 后/f 死亡/vi 。/w 随后/d ，/w 到/v 现场/s 查案/v 的/ude1 警察/nnt 发现/v ，/w [73/m 岁/qt]/mq 的/ude1 父亲/n 吉永勉/nr 在/p 仓库/n 里/f 上吊/vi 身亡/vi 。/w 警方/n 认为/v ，/w 父亲/n 在/p 杀害/v 儿子/n 后/f 采取/v 了/ule 自杀行为/nhd 。/w 
警方/n 发布/v 消息/n 称/v ，/w 吉永克/nr 也/d 的/ude1 头部/n 有/vyou 多/a 处/n 刀伤/n ，/w 在/p 其/rz 家中/s 发现/v 一把/mq 长/a 约/d [80/m 厘米/q]/mq 的/ude1 斧头/n ，/w 斧头/n 上/f 还/d 沾/v 有/vyou 血迹/n 。/w 
据悉/v ，/w 吉永克/nr 也/d 身体/n 有/vyou 病/n ，/w 吉永勉/nr 曾/d 在/p 去年/t 7月/t 到/v 12月/t 找/v 警察/nnt 商议/v 称/vn ：/w “/w 和/cc 儿子/n 的/ude1 关系/n 不好/a ，/w 能/v 不能/v 让/v 他/rr 住院/vn 。/w ”/w 上月/t 12日/t 吉永克/nr 也/d 住院/vn ，/w 本月/r 20日/t 刚刚/d 出院/vi 。/w 
