人民网/nz 乌鲁木齐/ns 1月20日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 徐万里/nr ）/w 1月17日/t ，/w [玛纳斯/nsf 县/n]/ns 开始/v 集中/vn 发放/v 农机/n 购置/v 补贴/n 、/w 计划生育/n 少生快富/n 等/udeng 惠民/ns 补贴/n ，/w 8万/m 农牧民/n 在家/vi 门口/s 可以/v 直接/ad 拿到/v 现金/n 。/w 
当天/t ，/w [玛纳斯/nsf 县/n]/ns 旱/a 卡子/n 滩/ng 乡/n 举行/v 惠民/ns 补贴/n 集中/v 发放/vn 仪式/n ，/w 该/rz 乡干部/nz 面对面/dl 为/p [22/m 名/q]/mq 农牧民/n 发放/v 各类/r 惠民/ns 补贴款/n [6/m 万/d 多元/b]/mq ，/w 在/p 发放/v 的/ude1 同时/c ，/w 还/d 为/p 农牧民/n 进行/vn 了/ule 政策/n 讲解/v 。/w 旱/a 卡子/n 滩/ng 乡/n 牧民/nnd 阿斯哈尔·奥/nrf 吾/rr 巴克/nrf 去年/t 买了/v 两台/mq 大马力/n 拖拉机/n ，/w 花/n 去/vf [44/m 万元/q]/mq ，/w 这次/r 他/rr 领到/v 了/ule [13/m 万元/q]/mq 农机/n 购置/v 补贴款/n 。/w 他/rr 告诉/v 笔者/n ，/w 以前/f 所有/b 的/ude1 惠农/ns 补贴款/n 全部/m 由/p [财政/n 部门/n]/nz 汇/v 到/v “/w 一卡通/n ”/w 上/f ，/w 就是/v 所谓/vn 的/ude1 IC/x 卡/n ，/w 至于/p 每项/n 惠农/ns 补贴款/n 发/v 多少/ry ，/w 哪个/ry 单位/n 发/v 的/ude1 ，/w 很难/d 看/v 出来/vf ，/w 另外/c ，/w [全部/m 把/pba]/mq 钱/n 打/v 到/v “/w 一卡通/n ”/w 上/f ，/w 房子/n 的/ude1 老年人/n 取钱/v 用/p 起来/vf 不方便/nz 。/w 现在/t 政府/nis 采取/v 了/ule 现金/n 发放/v 以后/f ，/w 各项/r 政策/n 乡/n 上/f 都/d 给/p 我们/rr 宣传/vn ，/w 至于/p ，/w 这些/rz 钱/n 是/vshi 谁/ry 发/v 的/ude1 ，/w 怎么/ryv 才能/n 享受/v 到/v ，/w 我们/rr 都/d 清楚/a 了/ule ，/w 还是/c 现金/n 发放/v 好/a 。/w 
同一/b 天/qt ，/w [玛纳斯/nsf 县/n]/ns [兰州/ns 湾/ng 镇/n]/ns 也/d 通过/p 集中/v 发放/vn 形式/n ，/w 向/p 农牧民/n 发放/v [计划生育/n 奖励/vn]/nz 金/b [15/m 万元/q]/mq 和/cc 农机/n 购置/v 补贴/n 资金/n 40多万元/m ，/w [农村/n 低保/n]/nz 金/b [26500/m 元/q]/mq 。/w 
从/p 过去/vf 打卡/nz 到/v 现在/t 直接/ad 发放/v 现金/n ，/w 看似/v 手续/n 繁琐/a 了/ule ，/w 却/d 体现/v 着/uzhe 县委/nis 、/w 政府/nis 的/ude1 一番/mq 心思/n 。/w [玛纳斯/nsf 县委/nis]/nt 常委/nnt 李永发/nr 说/v ：/w “/w [玛纳斯/nsf 县/n]/ns 把/pba 全县/n 各类/r 惠民/ns 资金/n 总计/v [1/m ./w 4/m 亿/m 多元/b]/mq ，/w 统一/vn 整合/vn ，/w [全部/m 把/pba]/mq 它/rr 下沉/vi 到/v 各/rz 乡镇/n 、/w 村/n 和/cc 社区/n ，/w 采取/v 集中/vn 面对面/dl 发放/v 为主/vi 的/ude1 形式/n ，/w 一个/mq 可以/v 宣传/vn 党/n 的/ude1 各项/r 惠民/ns 政策/n ，/w 另外/c ，/w 也/d 体现/v 了/ule 好事/n 让/v [基层/n 干部/nnt]/nnt 去办/v ，/w 好人/n 让/v [基层/n 干部/nnt]/nnt 去/vf 当/p 。/w ”/w 
