20日/t 下午/t ，/w 马/n 年/qt 央视/j 春晚/n 进行/vn 了/ule 第二次/mq 带/v 机/ng 联/vg 排/v 。/w 据悉/v ，/w 此次/rz 联/vg 排/v 约/d 有/vyou [600/m 名/q]/mq 观众/n 进入/v 会场/n 观看/v ，/w 整个/b 联/vg 排/v 持续/vn [4/m 个/q]/mq 半小时/mq ，/w 接近/v 春晚/n 正式/ad 播出/v 的/ude1 时间/n 。/w 
综合/v [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 今年/t 春晚/n 语言/n 类/q 节目/n 大幅/d 减少/v ，/w 是/vshi 近年来/dl 最少/d 的/ude1 一届/mq ，/w 对此/d 冯小刚/nr 在/p 微博/n 解释/v “/w 小品/n 要/v [宁缺/nz 勿/d 滥/a]/nz ”/w 。/w 另外/c ，/w 他/rr 还/d 大量/m 启用/v 新人/n ，/w 韩星/nr 李敏镐/nr 确定/v 将/d 首/q 登/v 春晚/n 舞台/n ，/w 搭档/n 庾澄庆/nr 演唱/v 《/w [情/n 非得/d 已/d]/nz 》/w ，/w 而/cc 备受/v 争议/vn 的/ude1 郭德纲/nr 则/d 坦承/v 没/d 参加/v 春晚/n 终审/n ，/w 应/v 确定/vn 已/d 无缘/vi 春晚/n 。/w 
央视/j 春晚/n 20日/t 进行/vn 第二次/mq 带/v 机/ng 联/vg 排/v 
20日/t 下午/t ，/w 马/n 年/qt 央视/j 春晚/n 进行/vn 了/ule 第二次/mq 带/v 机/ng 联/vg 排/v 。/w 据/p 央视/j [新闻/n 报道/v]/nz ，/w 此次/rz 联/vg 排/v 约/d 有/vyou [600/m 名/q]/mq 观众/n 进/vf 会场/n ，/w 整个/b 联/vg 排/v 持续/vn [4/m 个/q]/mq 半小时/mq ，/w 接近/v 春晚/n 正式/ad 播出/v 的/ude1 时间/n 。/w 现场/s ，/w 央视/j 记者/nnt 发现/v 了/ule 芭蕾舞剧/n 《/w [红色/n 娘子军/n]/nz 》/w 的/ude1 演员/nnt 自行/d 排练/v 。/w 据/p 了解/v ，/w 是/vshi 导演/nnt 组/n 为/p 防止/v 演员/nnt 在/p 表演/v 时/ng 滑倒/nz ，/w 正在/d 会场/n 内/f 铺/v 地/ude2 胶/n 。/w 
除了/p 《/w [红色/n 娘子军/n]/nz 》/w 外/f ，/w 央视/j 记者/nnt 透露/v ，/w 春晚/n 还/d 可能/v 出现/vn 其他/rzv 红色/n 元素/n 的/ude1 节目/n ，/w 与/cc 《/w [红色/n 娘子军/n]/nz 》/w 一起/s 形成/v 特殊/a 的/ude1 “/w 红色/n 板块/n ”/w 。/w 
冯小刚/nr 回应/v 网友/n 提问/vn 
“/w 骂/v 春晚/n ”/w 成/v 了/ule 一种/mq 习惯/n 
另一方面/c ，/w 1月19日/t 下午/t ，/w 冯小刚/nr 还/d 现身/v 网络/n 平台/n 回答/v 关于/p 春晚/n 的/ude1 提问/vn 。/w 有/vyou 网友/n 问/v 如果/c 本届/r 春晚/n 没/d 让/v 观众/n 满意/v ，/w 被/pbei 骂/v 了/ule 怎么办/ryv ？/w 冯小刚/nr 表示/v 执导/v 春晚/n 本/rz 就是/v 挨骂/v 的/ude1 事/n ，/w “/w 骂/v 春晚/n ”/w 现在/t 渐渐/d 也/d 成/v 了/ule 一种/mq 习惯/n 和/cc 时尚/n 。/w 
主持/v ：/w 串/q 场/qv 方式/n 有/vyou 改变/v 
在/p 央视/j 春晚/n 节目组/n 公布/v 的/ude1 主持人/nnt 名单/n 中/f ，/w 除了/p 董卿/nr 、/w 朱军/nr 、/w 毕福剑/nr 、/w 李思思/nr 这/rzv 几位/n 专业/n 主持人/nnt 外/f ，/w 还有/v 一个/mq “/w 外援/n ”/w 张国立/nr ，/w 而/cc 他/rr 担任/v 主持/vn 也/d 吸引/v 了/ule 足够/v 的/ude1 注意力/n 。/w 
有/vyou 网友/n 问/v 主持/vn 阵容/n 注入/v [新鲜/a 血液/n]/nz ，/w 主持/v 的/ude1 方式/n 会/v 有/vyou 什么/ry 惊喜/a ？/w 为此/bl ，/w 冯小刚/nr 表示/v ，/w “/w 这次/r 我们/rr 是/vshi 主持人/nnt 坐/v 在/p 一起/s 排练/v 碰撞/vn ，/w 这种/r 串/q 场/qv 方式/n 集中/v 了/ule 大家/rr 的/ude1 智慧/n 。/w ”/w 那/rzv 都/d 有/vyou 什么/ry 改变/v ？/w 冯小刚/nr 表示/v ：/w “/w 串联词/nz 怎么/ryv 用/p ，/w 会/v 力争/v 去/vf 做/v 一些/mq 改变/v 。/w ”/w 
谈/v 小品/n ：/w 宁缺毋滥/vl 
日前/t ，/w 央视/j 春晚/n 的/ude1 节目单/n 已经/d 被/pbei 公之于众/nz ，/w [不少/m 人/n]/mq 发现/v ，/w 语言/n 类/q 节目/n 仅有/nz [7/m 个/q]/mq ，/w 数量/n 并/cc 不算/v 多/a ，/w 在/p 回答/v 网友/n 的/ude1 提问/vn 时/ng ，/w 冯小刚/nr 也/d 表明/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 想法/n ，/w “/w 我/rr 的/ude1 想法/n 是/vshi ，/w 小品/n 宁可/d 少/a ，/w 但/c 绝不/d 将/d 就/d ，/w 只要/c 上去/vf 了/ule ，/w 我/rr 一定/b 觉得/v 是/vshi 行/ng 的/ude1 ！/w ”/w 
那/rzv 什么样/ryv 的/ude1 节目/n 才能/n 让/v 观众/n 喜欢/vi 呢/y ？/w “/w 歌/n 好听/a ，/w 小品/n 一/m 听/v 就/d 能/v 乐/a 。/w 其实/d 我/rr 喜欢/vi 什么/ry 是/vshi 最/d 不/d 重要/a 的/ude1 ，/w 我/rr 希望/v 春晚/n 能/v 让/v 不同/a 的/ude1 人群/n 都/d 能/v 在/p 这里/rzs [找到/v 自己/rr]/nz 喜欢/vi 的/ude1 东西/n 。/w ”/w 冯小刚/nr 如是说/dl 。/w 
演员/nnt ：/w 用/p 新人/n 势在必行/vl 
另据/nz 节目单/n 显示/v ，/w 今年/t 和/cc 往/p 年/qt 相比/vi ，/w 新人/n 多/a 熟/a 脸/n 少/a 。/w 但/c 没有/v 了/ule 春晚/n 的/ude1 “/w 老人/n 们/k ”/w 撑/v 场/qv ，/w 要/v 拿/v 什么/ry 来/vf 满足/v [全球/n 华人/n]/nz ？/w 对于/p 网友/n 的/ude1 这/rzv 一/m 疑问/n ，/w 冯小刚/nr 坦言/v ，/w 其实/d 每/rz 一届/mq 春晚/n 导演/nnt 都/d 想/v 翻/vn 篇/q ，/w “/w 但是/c 因为/c 这些/rz 经典/n 的/ude1 拐棍/n 都/d 在/p ，/w 咱就/nz 拄/v 着/uzhe 呗/y 。/w 现在/t 这些/rz 拐棍/n 没/d 了/ule ，/w 怎么办/ryv ？/w 你/rr 不得不/d 翻开/v 这/rzv 一页/mq ，/w 翻过/v 这/rzv 一页/mq 。/w 所以/c ，/w 今年/t 的/ude1 春晚/n [大量/m 地/ude2]/mq 出现/v 了/ule 新人/n 。/w 可以/v 说/v 用/p 新人/n 是/vshi [坏事/n 变/v 好事/n]/nz 。/w ”/w 
郭德纲/nr 没/d 参加/v 春晚/n 终审/n ：/w 想/v 陪/v 家人/n 过年/vi 
另外/c ，/w 备受/v 争议/vn 的/ude1 郭德纲/nr 会/v 否/vg 上/f 春晚/n 是/vshi 大家/rr 关注/v 的/ude1 话题/n 。/w 近日/t ，/w 他/rr 亮相/vi 某/rz 活动/vn 现场/s ，/w 被/pbei 问/v 节目/n 过/uguo 没/d 过/uguo 终审/n 时/ng ，/w 他/rr 回应/vn ：/w “/w 我/rr 哪儿/rys 参加/v 终审/n 了/ule ？/w 你们/rr 上/f 央视/j 门口/s 堵/v 我/rr 没/d 堵着/nz ？/w 我/rr 跟/p 你/rr 这么/rz 说/v 啊/y ，/w 知道/v 的/ude1 别/d 全/a 说/v ，/w 听见/v 的/ude1 别/d 全信/nz 。/w 当然/d 了/ule 作为/p 艺人/nnt 来说/uls ，/w 在/p 哪个/ry 场合/n 、/w 哪个/ry 艺人/nnt 都/d 是/vshi 为人民服务/v ，/w 没有/v 太大/d 的/ude1 区别/n 。/w ”/w 
对于/p 春节/t 的/ude1 安排/vn ，/w 郭德纲/nr 表示/v ，/w “/w 初三/n 初四/t 就/d 开始/v 演出/vn 了/ule ，/w 过年/vi 跟/p 家人/n 一起/s ，/w 开心/a 地/ude2 过年/vi 。/w ”/w 被/pbei 问/v 期待/vn 冯氏/nz 春晚/n 会/v 带来/v 怎样/ryv 的/ude1 惊喜/a 时/ng ，/w 他/rr 回答/v ：/w “/w 我/rr 不/d 知道/v ，/w 我/rr 拍/v 完/vn 戏/n 刚/d 回来/v 。/w 我/rr 很/d 看好/v 冯导/nr 的/ude1 春晚/n ，/w 肯定/v 很/d 接地气/nz 。/w ”/w 郭德纲/nr 也/d 劝/v 大家/rr ，/w “/w 为了/p 冯导/nr 你们/rr 也/d 得/ude3 看/v ！/w ”/w 
歌舞/n 类/q 节目/n 
李敏镐/nr 搭档/n 庾澄庆/nr 演唱/v 《/w [情/n 非得/d 已/d]/nz 》/w 
19日/t ，/w 央视/j 春晚/n 官方/n 微博/n 透露/v ，/w 庾澄庆/nr 、/w 李敏镐/nr 将/d 献/v 唱/v 央视/j 春晚/n ，/w 合作/vn 演唱/v 《/w [情/n 非得/d 已/d]/nz 》/w 。/w 
据/p 了解/v ，/w 《/w [情/n 非得/d 已/d]/nz 》/w 原/b 是/vshi 《/w [流星/n 花园/n]/nz 》/w 的/ude1 主题曲/n ，/w 有/vyou 媒体/n 透露/v ，/w 李敏镐/nr 之所以/c 会/v 和/cc 庾澄庆/nr 合唱/vn 这/rzv 首/q 歌/n ，/w 是因为/c 他/rr 主演/v 的/ude1 《/w [花样/n 男子/n]/nz 》/w 是/vshi 《/w [流星/n 花园/n]/nz 》/w 的/ude1 韩国/nsf 翻拍/nz 版/n ，/w 李敏镐/nr 因/p 在/p 该剧/r 饰演/v 具俊表/nz 走红/vi ，/w 他/rr 也/d 曾经/d 用/p 韩语/n 翻唱/v 过/uguo 《/w [情/n 非得/d 已/d]/nz 》/w 。/w 
黄渤/nr 、/w 大/a 张伟/nr 将/d 献/v 唱/v 新歌/n 
另外/c ，/w 演员/nnt 黄渤/nr 将/d 在/p 马/n 年/qt 央视/j 春晚/n 上/f 演唱/v 歌曲/n 《/w 目标/n 》/w ，/w 大/a 张伟/nr 则/d 将/d 带来/v 一首/mq 新歌/n 《/w 倍儿/d 爽/ag 》/w ，/w 值得/v 期待/vn 。/w 
而/cc 歌手/nnt 郝云/nr 将/d 携/v [原创/b 歌曲/n]/nz 《/w 群发/v 的/ude1 我/rr 不/d 回/v 》/w 亮相/vi ，/w 曲风/nz 诙谐/a 幽默/a ，/w 京味儿/nz 十足/z 。/w [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 郝云/nr 能/v 上/f 春晚/n 多亏/v 了/ule 导演/nnt 宁浩/nr 。/w 据悉/v ，/w 郝云/nr 因/p 参与/v 宁浩/nr 新片/n 《/w 玩命/vi 邂逅/v 》/w 作曲/vi 而/cc 得到/v 对方/n 赏识/vn ，/w 宁浩/nr 随即/d 把/pba 他/rr 推荐/v 给/p 了/ule 此次/rz 春晚/n 总/b 导演/nnt 冯小刚/nr 。/w 
苏菲·玛索/nrf 搭/v 刘欢/nr 可能/v 不/d 靠谱/nz 两/m 人均/a 未确定/nz 上/f 春晚/n 
据悉/v ，/w 春晚/n 导演/nnt 组/n 此前/t 的确/d 有/vyou 向/p 苏菲·玛索/nrf 发出/v 过/uguo 邀请/v ，/w 不过/c 因/p 其/rz 儿子/n 生病/vi ，/w 苏菲/nrf [分身/vi 乏术/nz]/nz ，/w 曾/d 遗憾/a 拒绝/v 。/w 但/c 苏菲/nrf 方面/n 稍后/d 也/d 曾/d 表示/v ，/w 会/v 尽力/d 协调/v 档期/n ，/w 所以/c ，/w 她/rr 到底/d 会/v 不会/v 上/f ，/w 目前/t 还是/c 未知数/n 。/w 至于/p 刘欢/nr ，/w 他/rr 也/d 收到/v 了/ule 马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 邀请/vn ，/w 但/c 由于/p 目前/t 他/rr 忙于/v 录制/vn 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 节目/n ，/w 最终/d 能/v 不能/v 上/f 也/d 没有/v 确定/vn 。/w 
小彩旗/nz 连续/a 翻转/v [4/m 个/q]/mq 小时/n 
另据/nz [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 杨丽萍/nr 的/ude1 外甥女/n ，/w 被/pbei 外界/n 誉为/v 其/rz 接班人/n 的/ude1 小彩旗/nz 将/d 首/q 度/qv 登上/v 央视/j 春晚/n ，/w 并且/c 一/m 演/v 就是/v [4/m 个/q]/mq 小时/n 。/w 
郎朗/nr 再度/d 亮相/vi 春晚/n 带来/v 创意/n 乐器/n 节目/n 
此外/c ，/w 钢琴家/nnt 郎朗/nr 将/d 再度/d 亮相/vi 春晚/n ，/w 带来/v 创意/n 乐器/n 节目/n 《/w [野蜂/nz 飞舞/v]/nz 》/w 。/w 春晚/n 官/n 微/ag 对此/d 评价/vn 称/v ，/w “/w 混搭/nz 很/d 流行/v ，/w 古典/b 更/d 动人/a ”/w 。/w 
近日/t ，/w 郎朗/nr 接受/v 采访/vn 时/ng 称/v 几个月/mq 前/f 就/d 收到/v 了/ule 春晚/n 邀请/v ，/w “/w 当时/t 很/d 激动/a ，/w 因为/c 春晚/n 舞台/n 常常/d 会/v 诞生/vn 有/vyou 创造性/n 的/ude1 节目/n ，/w 而且/c 我/rr 很/d 高兴/a 和/cc [全国/n 人民/n]/nz 一起/s 过年/vi 。/w ”/w 
对于/p 创意/n 器乐/nnt 节目/n 《/w [野蜂/nz 飞舞/v]/nz 》/w 的/ude1 内容/n ，/w 郎朗/nr 不愿/nz 多/a 说/v ，/w “/w 到/v 时候/n 大家/rr 看/v 就/d 知道/v 了/ule ，/w 我/rr 觉得/v 挺/d 有/vyou 创意/n 的/ude1 。/w ”/w 面对/v 媒体/n 反复/d 发问/vi ，/w 他/rr 才/d 勉为其难/vl 地/ude2 一点点/m 透露/v ，/w “/w 会/v 邀请/vn 几位/n 外国/n 好友/n 一起/s 参加/v ”/w 、/w “/w 我/rr 弹琴/vi ，/w 他们/rr 玩/v 别的/rzv 乐器/n ”/w 、/w “/w 音乐/n 还是/c [古典/b 作品/n]/nz ”/w 。/w 
郎朗/nr [反复/d 强调/v]/nz ，/w 今年/t 自己/rr 的/ude1 节目/n 有/vyou 很大/d 的/ude1 创新/vn ，/w “/w 毕竟/d 大家/rr 也/d 不想/v 看到/v 重复/vn 的/ude1 节目/n ，/w 所以/c 表演/v 形式/n 会/v 有些/rz 不/d 一样/uyy ，/w 但/c 我/rr 真的/d 不想/v 多/a 说/v ，/w 说/v 了/ule 就/d 没有/v 惊喜/a 了/ule 。/w ”/w 
董卿/nr 与/cc 魔术/n 新人/n Yif/x 合作/vn 玩/v [法式/b 深吻/nz]/nz 
在/p 为/p 刘谦/nr “/w 当/p 托儿/n ”/w 多年/mq 之后/f ，/w 董卿/nr 在/p 马/n 年/qt 春晚/n 终于/d 有/vyou 了/ule “/w 新欢/nz ”/w 。/w 据悉/v ，/w 董卿/nr 这次/r 的/ude1 搭档/n 是/vshi 北京/ns 出生/vi 、/w 法国/nsf 长大/vi 的/ude1 魔术/n 新贵/nz Yif/x 。/w 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz 称/v ，/w Yif/x 将/d 在/p 春晚/n 表演/v [纸牌/n 魔术/n]/nz ，/w 并且/c 在/p 表演/vn 中/f ，/w 董卿/nr 还/d 将/d 与/cc Yif/x 用/p 借/v 位/q 的/ude1 方式/n 亲密/a 上演/v “/w [法式/b 深吻/nz]/nz ”/w 。/w 
刘谦/nr 无缘/vi 马/n 年/qt 春晚/n ：/w 太/d 折磨/v 人/n 
刘谦/nr 自/p 2009年/t 登陆/vi 央视/j 春晚/n 被/pbei 国内/s 观众/n 所/usuo 熟知/v 后/f ，/w 还/d 曾/d 参与/v 过/uguo 2010年/t 、/w 2012年/t 、/w 2013年/t 春晚/n 。/w 19日/t 晚/tg ，/w 刘谦/nr 突然/ad 在/p 微博/n 上/f 转发/v 了/ule 一段/mq 自己/rr 在/p 英国/ns 获奖/vn 的/ude1 视频/n ，/w 并/cc 写道/v ：/w “/w 看着/v 这/rzv 视频/n ，/w 发现/v 自己/rr 好/a 久/a 没/d 休息/v 了/ule ，/w 想/v 了/ule 很久/d ，/w 还是/c 觉得/v 今年/t 应该/v 好好/d 过/uguo 个/q 年/qt 。/w ”/w 
随后/d ，/w 刘谦/nr 在/p 接受/v 媒体/n 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 此前/t 他/rr 确实/ad 接到/v 了/ule 冯小刚/nr 导演/nnt 的/ude1 邀请/vn 参加/v 马/n 年/qt 春晚/n 。/w 而/cc 他/rr 本人/rr 也/d 为/p 晚会/n 特意/d 设计/vn 了/ule 一个/mq 节目/n ，/w 但/c 由于/p 时间/n 有限/a ，/w 对于/p 这个/rz 节目/n 他/rr 一直/d 不是/c 很/d 满意/v 。/w “/w 我/rr 希望/v 给/p 观众/n 带来/v 最好/d 的/ude1 魔术/n ，/w 而/cc 不是/c 比较/d 好/a 的/ude1 魔术/n 。/w ”/w 一向/d 对/p 作品/n 要求/n 严格/ad 的/ude1 刘谦/nr 坦言/v ，/w 每次/r 推出/v 作品/n 他/rr 的/ude1 压力/n 都/d 很大/d ，/w 因为/c 不仅/c 要/v 面对/v 国内/s 观众/n ，/w 还要/d 面对/v 国外/s 观众/n 和/cc 业界/n 同仁/n ，/w 他/rr 得/ude3 对/p 自己/rr 的/ude1 作品/n 负责/v 。/w 
此外/c ，/w 打磨/v 春晚/n 节目/n 太/d 辛苦/a 也/d 是/vshi 刘谦/nr 缺席/vi 马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 重要/a 原因/n ：/w “/w 春晚/n 前前后后/dl 太/d 折磨/v 人/n 了/ule ，/w 这么/rz 多年/mq 下来/vf 感觉/n 有点/d 累/a ，/w 想想/v 总/b 该/rz 回家/vi 过/uguo 个/q 轻松/a 的/ude1 年/qt 。/w 另外/c ，/w 替/p 我/rr 感谢/v 冯导/nr 邀请/v 。/w ”/w 
崔健/nr 不/d 上/f 春晚/n 经纪人/nnt ：/w 因为/c 我们/rr 不会/v 改/v 歌词/n 
当/p “/w 摇滚/n 教父/n ”/w 崔健/nr 将/d 登上/v 春晚/n 舞台/n 的/ude1 消息/n 发出/v 后/f ，/w 不少/m 热爱/v [摇滚/n 音乐/n]/nz 的/ude1 歌迷/n 一片/mq 欢腾/vi 。/w 但/c 后/f 有/vyou 消息/n 称/v ，/w 崔健/nr 作为/p [摇滚/n 歌手/nnt]/nz ，/w 最/d 能/v 引起/v 观众/n 共鸣/vn 的/ude1 是/vshi 那首/nz 《/w 一无所有/vl 》/w ，/w 而/cc 央视/j 春晚/n 的/ude1 主题/n 往往/d 是/vshi 温暖/an 、/w 团圆/vi 、/w 合家欢/n ，/w 颇具/v 批判性/n 的/ude1 《/w 一无所有/vl 》/w 显然/ad 不/d 符合/v 审查/vn 要求/n 。/w 因此/c [媒体/n 报道/v]/nz 称/v ，/w 导演/nnt 组/n 希望/v 崔健/nr 能/v 改改/v 歌词/n 。/w 
1月17日/t 深夜/t ，/w 崔健/nr 的/ude1 经纪人/nnt 尤尤/nrf 发/v 微博/n 证实/v 崔健/nr 不会/v 上/f 春晚/n ，/w 并/cc 感谢/v 大家/rr 的/ude1 关注/vn 。/w 后/f 尤尤/nrf 在/p 接受/v 媒体/n 采访/v 时/ng 也/d 解释/v 了/ule 缘由/n ，/w “/w 因为/c 我们/rr 不会/v 改/v 歌词/n ”/w 。/w （/w 蒲希茜/nr ）/w 
