人民网/nz 乌鲁木齐/ns 1月20日/t 电/n （/w 记者/nnt 胡仁巴/nr 沈剑/nr ）/w [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n]/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 在/p 圆满完成/v 各项/r 议程/n 后/f ，/w 1月20日/t 下午/t 在/p [新疆/ns 人民/n 会堂/n]/nt 闭幕/vi 。/w 
会议/n 号召/v ，/w 全区/n [各族/rz 人民/n]/nz 在/p 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 指引/vn 下/f ，/w 更加/d 紧密/ad 地/ude2 团结/v 在/p 以/p 习近平/nr 同志/n 为/p 总书记/nnt 的/ude1 党中央/nt 周围/f ，/w 在/p [自治区/n 党委/nis]/nto 坚强/a 领导/n 下/f ，/w 坚持/v 只有/c 努力/ad 才能/n 改变/v 、/w 只要/c 努力/ad 就/d 能/v 改变/vn ，/w 珍惜/v 机遇/n 、/w 埋头苦干/vl 、/w 变化/vn 变革/vn 、/w 敢于/v 担当/v 、/w 务求/v 实效/n ，/w 为/p 推进/vi [跨越式/b 发展/vn]/nz 和/cc 长治久安/n 而/cc 努力奋斗/v ！/w 
大会/n 应/v 到/v 代表/nnt [549/m 人/n]/mq ，/w 出席/v [525/m 人/n]/mq ，/w 出席/v 人数/n 符合/v 法定人数/n 。/w 
[大会/n 主席团/nis]/nt [常务/b 主席/nnt]/nnt 、/w 执行主席/nnt 张春贤/nr 、/w 艾力更/nr  [依/v 明/ag 巴海/nz]/nz 、/w 雪克来提·扎克尔/nrf 、/w 王永明/nr 、/w 贾帕尔·阿比布拉/nrf 、/w 马明成/nr 、/w 铁力瓦尔迪·阿不都热西提/nrf 、/w 穆铁礼甫·哈斯木/nrf 、/w 约尔古丽·加帕尔/nrf 、/w 董新光/nr 、/w 阿斯哈尔·吐尔逊/nrf 在/p 主席台/n 前排/s 就座/vi 。/w 
张春贤/nr 主持/v 大会/n 。/w 
努尔·白克力/nrf 、/w 努尔兰·阿不都/nrf 满/a 金/b 、/w 艾斯海提·克里木拜/nrf 、/w 车俊/nr 、/w 韩勇/nr 、/w 刘雷/nr 、/w 黄卫/nr 、/w 肖开提·依明/nrf 、/w 宋爱荣/nr 、/w 朱海仑/nr 、/w 白志杰/nr 、/w 库热西·买合苏提/nrf 、/w 尔肯江/nz  吐拉洪/nz 、/w 熊选国/nr 、/w 哈尼巴提·沙布开/nrf 、/w 李学军/nr 、/w 刘新齐/nr 和/cc [大会/n 主席团/nis]/nt 成员/nnt 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 
会议/n 通过/p 决定/v ，/w 艾力更/nr  [依/v 明/ag 巴海/nz]/nz 同志/n 不再/d 兼任/v 自治区/n 人大常委会/nis 主任/nnt 。/w 
会议/n 经/p 表决/v 通过/p 了/ule 自治区/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [法制/n 委员会/nis]/nt [副主任/nnt 委员/nnt]/nnt 名单/n ；/w 自治区/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [财政/n 经济/n 委员会/nis]/nis 主任委员/nnt 、/w [副主任/nnt 委员/nnt]/nnt 名单/n ，/w 决定/v 王永明/nr 为/p 自治区/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [财政/n 经济/n 委员会/nis]/nis 主任委员/nnt 。/w 
会议/n 通过/p 了/ule 总/b 监票人/nnd 、/w 监票人/nnd 名单/n 。/w 会议/n 通过/p [无记名/b 投票/vi]/nz 方式/n ，/w 补选/v 雪克来提·扎克尔/nrf 为/p 自治区/n [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 主任/nnt ；/w 补选/v [2/m 名/q]/mq 同志/n 为/p 委员/nnt 。/w 
会议/n 表决/v 通过/p 了/ule 关于/p 自治区/n 人大常委会/nis 工作报告/v 的/ude1 决议/n 、/w 关于/p 自治区/n [高级/a 人民法院/nis]/nis 工作报告/v 的/ude1 决议/n 、/w 关于/p 自治区/n 人民检察院/nis 工作报告/v 的/ude1 决议/n ，/w 决定/v 批准/vn 这/rzv [三/m 个/q]/mq 报告/n 。/w 
张春贤/nr 作/v 重要/a 讲话/n 。/w 他/rr 说/v ，/w [会议/n 期间/f]/nz ，/w 代表/nnt 们/k 以/p 饱满/a 的/ude1 政治/n 热情/an 和/cc [严肃/a 认真/ad]/nz 的/ude1 态度/n ，/w 忠实/a 履行/v 宪法/n 和/cc 法律/n 赋予/v 的/ude1 职责/n ，/w 使/v 会议/n 成果/n 充分/ad 反映/v 了/ule 全/a 疆/b [各族/rz 人民/n]/nz 的/ude1 共同/d 心愿/n 。/w 这/rzv 是/vshi 一次/mq 民主/a 、/w 团结/v 、/w 求实/vi 、/w 奋进/vi 的/ude1 大会/n ，/w 必将/d 进一步/d 团结/v 和/cc 动员/v 全/a 疆/b [各族/rz 人民/n]/nz ，/w 更加/d 奋发有为/vl 地/ude2 投身/v [跨越式/b 发展/vn]/nz 和/cc 长治久安/n [伟大/a 事业/n]/nz 。/w 
张春贤/nr 强调/v ，/w 我们/rr 肩负/v 着/uzhe 历史/n 的/ude1 责任/n ：/w 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 以来/f ，/w 习近平/nr 总书记/nnt 以/p 崇高/a 的/ude1 历史/n 责任感/n 提出/v “/w 两个/mq 百年/mq ”/w 的/ude1 [奋斗/vi 目标/n]/nz 和/cc 实现/v 中华民族/n 伟大/a 复兴/vn 的/ude1 中国/ns 梦/n 。/w 在/p 新疆/ns 就是/v 要/v 坚持/v 走/v [中国/ns 特色/n 社会主义/n 道路/n]/nz ，/w 建设/vn 繁荣/an 富裕/a 和谐/a 稳定/an 的/ude1 美好/a 新疆/ns ！/w 
我们/rr 肩负/v 着/uzhe [各族/rz 人民/n]/nz 的/ude1 重托/n ：/w 自治区/n [第八/m 次/qv]/mq 党代会/nis 提出/v 要/v 让/v 新疆/ns [各族/rz 人民/n]/nz 过/uguo 上/f 更好/d 的/ude1 日子/n 。/w 我们/rr 就是/v 要/v 坚持/v 变化/vn 变革/vn 、/w 敢于/v 担当/v 、/w 务求/v 实效/n ，/w 热爱/v 新疆/ns 的/ude1 山山水水/n ，/w 热爱/v 新疆/ns [各族/rz 人民/n]/nz ，/w 为/p 推进/vi 新疆/ns [跨越式/b 发展/vn]/nz 和/cc 长治久安/n 而/cc 不懈/z 奋斗/vi ！/w 
我们/rr 肩负/v 着/uzhe 时代/n 的/ude1 期望/vn ：/w 党中央/nt 对/p 全面/ad 做好/v [新形势/nz 下/f]/nz 新疆/ns 工作/vn 作出/v 重大/a 战略部署/nz ，/w 建设/v 丝绸之路/n 经济带/n 展现/v 广阔/a 前景/n ，/w 全面/ad 深化改革/v 激扬/a 新的/a 活力/n 。/w 我们/rr 就是/v 要/v 高举/v 各/rz 民族/n 大团结/n 的/ude1 旗帜/n ，/w 凝心/nz 聚/v 力/n ，/w 向/p 世人/n 推/v 涌出/v 一个/mq 团结/v 新疆/ns 、/w 和谐/a 新疆/ns 、/w 稳定/an 新疆/ns 、/w 活力/n 新疆/ns ，/w 一个/mq 社会主义/n 现代化/vn 的/ude1 新疆/ns 。/w 
雪克来提·扎克尔/nrf 在/p 会上/n 讲话/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 当选/v 自治区/n 人大常委会/nis 主任/nnt ，/w 我/rr 深感/v 使命/n 光荣/a 、/w 责任/n 重大/a 。/w 我/rr 将/d 以/p 对/p 国家/n 、/w 对/p 人民/n 高度/d 负责/v 的/ude1 精神/n ，/w 忠实/a 履行/v 宪法/n 和/cc 法律/n 赋予/v 的/ude1 职责/n 。/w 始终/d 坚持/v 围绕/v 中心/nis 、/w 服务/v 大局/n ；/w 始终/d 坚持/v 求真务实/vl 、/w 改革创新/v ；/w 始终/d 坚持/v 廉洁奉公/vl 、/w 光明磊落/vl ；/w 始终/d 坚持/v 受/v 人民/n 监督/vn 、/w 为/p 人民/n 尽责/a ，/w 以/p 党/n 的/ude1 治/v 疆/b 方略/n 推进/vi 依法/d 治/v 区/n ，/w 在/p [跨越式/b 发展/vn]/nz 和/cc 长治久安/n 的/ude1 征程/n 中/f 竭尽全力/vl 。/w 
雪克来提·扎克尔/nrf 表示/v ，/w 团结/v 带领/vn 自治区/n 人大常委会/nis 一班人/n ，/w 在/p [自治区/n 党委/nis]/nto 的/ude1 坚强/a 领导/n 下/f ，/w 认真/ad 贯彻/v 中央/n 和/cc [自治区/n 党委/nis]/nto 的/ude1 [重大/a 决策/vn]/nz 部署/vn ，/w 以/p 建设/v 法治/n 新疆/ns 为/p 己任/n ，/w 高举/v 各/rz 民族/n 大团结/n 的/ude1 [伟大/a 旗帜/n]/nz ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 各级/r 代表/nnt 带领/v 和/cc 联系/v [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 纽带/n 作用/n ，/w 坚持/v “/w 反/vi 暴力/n 、/w 讲/v 法治/n 、/w 讲/v 秩序/n ”/w ，/w 筑/v 牢/a [各族/rz 人民/n]/nz 共同/d 维护/v [祖国/n 统一/vn]/nz 、/w 共同/d 维护/v [民族/n 团结/v]/nz 、/w 共同/d 维护/v 社会/n 稳定/an 的/ude1 钢铁长城/n 。/w 
18时/t 许/v ，/w 张春贤/nr 宣布/v ：/w 自治区/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 闭幕/vi 。/w 大会/n 在/p 雄壮/a 的/ude1 国歌声/n 中/f 结束/v 。/w 
在/p 主席台/n 就座/vi 的/ude1 还有/v ：/w 买买提明·牙生/nrf 、/w 乔吉甫/nr 、/w 钱/n 智/ng 、/w 艾尔肯·吐尼亚孜/nrf 、/w 史大刚/nr 、/w 朱昌杰/nr 、/w 吉尔拉·衣沙木丁/nrf 、/w 马敖/nr  [赛/vn 依/v 提/v 哈/b 木/ng 扎/v]/nz 、/w 田文/nr 、/w 刘晏良/nr 、/w 热孜万·艾拜/nrf 、/w 李湘林/nr 、/w 毛肯·赛衣提哈木扎/nrf 、/w 巨艾提·伊明/nrf 、/w 刘志勇/nr 、/w 刘建新/nr 、/w 弯海川/nz 、/w 程振山/nr 、/w 巴/b 代/q 、/w 古丽夏提·阿不都卡德尔/nrf 、/w 黄昌元/nr 、/w 王伟/nr 、/w 宋建业/nr 、/w 刘向松/nr 、/w 成家竹/nz 、/w 杨福林/nr 、/w 阿布力孜·尼牙孜/nrf 、/w 田建荣/nr 、/w 王世江/nr 、/w 闫汾新/nr 、/w 乃依木·亚森/nrf 、/w 郭连山/nr 、/w 尼/b 相·依/nr 不/d 拉/v 音/n 等/udeng 。/w 
