白俄罗斯/nsf 总理/nnt 米哈伊尔米亚斯尼科维奇/nrf 1月21日/t 在/p 接受/v 记者/nnt 专访/v 时/ng 表示/v ，/w 白俄/nz 政府/nis 非常/d 赞成/v 并/cc 支持/v “/w 丝绸之路/n 经济带/n ”/w 的/ude1 提议/vn ，/w 并/cc 表示/v 希望/vn 在/p 这/rzv 一/m 构想/vn 中/f [找到/v 自己/rr]/nz 的/ude1 位置/n 。/w 
米亚斯尼科维奇/nrf 称/v ，/w “/w 丝绸之路/n 经济带/n ”/w 有助于/v 中/f 白/a 双方/n 的/ude1 深入/ad 合作/vn 。/w 经济带/n 连接/v 亚洲/ns 和/cc 欧洲/ns ，/w 重点/n 之一/rz 在于/v [交通/n 走廊/n]/nz 的/ude1 建设/vn 和/cc 完善/v 。/w 经济带/n 将/d 推动/v 地区/n 一体化/vn ，/w 并/cc 刺激/v [地区/n 经济/n]/nz 的/ude1 快速/d 发展/vn 。/w 
白俄罗斯/nsf 从/p 中国/ns 的/ude1 进口额/n 去年/t 达到/v [30/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 但是/c 出口/vn 给/p 中国/ns 的/ude1 商品/n 和/cc 服务/vn 相对/d 较少/ad 。/w 米亚斯尼科维奇/nrf 表示/v 希望/vn 在/p 中国/ns 的/ude1 参与/vn 和/cc 帮助/v 下/f ，/w 积极/ad 发展/v 经济带/n 项目/n 以及/cc [交通/n 走廊/n]/nz 的/ude1 建设/vn ，/w 并/cc 完善/v 物流/n 通道/n 。/w （/w 任/v 奇/ag 莫竞/nr 西/f ）/w 
