人民网/nz 北京/ns 1月21日/t 电/n （/w 胡雪蓉/nr ）/w [北京/ns 时间/n]/nz 1月21日/t 上午/t ，/w [第/m 十届/mq]/mq [中国/ns 足球/n 协会/nis]/nt [会员/nnt 大会/n]/nz 在/p 香河/ns 召开/v 。/w 在/p 上午/t 的/ude1 会议/n 中/f ，/w 选举/v 出/vf 了/ule [第/m 十届/mq]/mq [中国/ns 足球/n 协会/nis 执委会/nis]/nt 成员/nnt 。/w 之后/f ，/w 执委会/nis 进行/vn 第一次/mq 会议/n ，/w 年维泗/nr 、/w 王健林/nr 担任/v [中国/ns 足协/nis]/nt 顾问/nnt 。/w 
根据/p [中国/ns 足协/nis]/nt 章程/n 规定/n ，/w 经过/p 执委会/nis 研究/vn ，/w 确定/v 年维泗/nr 、/w 王健林/nr 担任/v [中国/ns 足协/nis]/nt 顾问/nnt 。/w 
之前/f 媒体/n 曾/d 报道/v ，/w [中国/ns 足协/nis]/nt 有意/d 请/v 恒大/nz 投资人/nnd 许家印/nr 出任/v [中国/ns 足协/nis]/nt 顾问/nnt [一/d 职/ng]/mq ，/w 但/c 被/pbei 许家印/nr 婉言谢绝/vl 。/w 
