1月18日/t ，/w 在/p 李某某/nr 强奸/v 案/ng 中/f 担任/v 王/n 某/rz 二审/b 辩护人/nnt 的/ude1 周翠丽/nr 发表/v 微博/n ，/w 公布/v 市/n 律/vg 协/vg [京/b 律纪/nz 处/n]/nt (/w 2014/m )/w [第/m 2/m 号/q]/mq 《/w [处分/n 决定书/n]/nz 》/w 。/w 《/w [处分/n 决定书/n]/nz 》/w 显示/v ，/w 周翠丽/nr 在/p 庭/ng 前/f 上网/v 披露/vn 案情/n ，/w 且/c 在/p 庭上/nz 情绪/n 激动/a 等/udeng ，/w 决定/v 给予/vn 周翠丽/nr 公开/ad 谴责/v 的/ude1 行业/n [纪律/n 处分/n]/nz ，/w 并/cc 建议/n [司法/n 行政/n 机关/n]/nz 给予/vn 相应/vi 的/ude1 [行政/n 处罚/vn]/nz 。/w 周翠丽/nr 在/p 微博/n 上/f 喊冤/v ，/w 称/v 法庭/nis 裁决/vn 不公/a 。/w 
该/rz 决定书/n 显示/v ，/w 调查/v 人/n 为/p [北京市/ns 律师/nnt 协会/nis]/nt 执业/v 纪律/n 与/cc 执业/vn 调处/v 委员会/nis (/w 简称/v 律纪/nz 处/n )/w ，/w 被/pbei 调查/v 律师/nnt 为/p [北京市/ns 凯泰/nrf 律师/nnt 事务所/nis]/nt 律师/nnt 周翠丽/nr 。/w 
《/w [处分/n 决定书/n]/nz 》/w 显示/v ，/w 2013年12月2日/t ，/w 律纪/nz 处/n 依据/n 《/w [北京市/ns 律师/nnt 协会/nis]/nt 会员/nnt [纪律/n 处分/n]/nz 规则/n 》/w [第/m 8/m 条/q]/mq ，/w 对/p 周翠丽/nr 在/p 李某某/nr 等/udeng 人/n 强奸/v 案/ng 中/f 担任/v 王/n 某/rz 二审/b 辩护人/nnt 时/ng ，/w 所/usuo 涉嫌/v 违反/vn 律师/nnt 执业/vn 规范/v 的/ude1 行为/n [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 该案/r 已/d 审查/vn 终结/vi 。/w 
《/w [处分/n 决定书/n]/nz 》/w 显示/v ，/w 2013年10月7日/t 至/p 8日/t ，/w 凯泰/nrf [律师/nnt 事务所/nis]/nis 与/cc 王/n 某/rz 亲属/n 签订/v 律师/nnt 聘请/v 合同/n ，/w 并/cc 指派/v 周翠丽/nr 担任/v 李某某/nr 等/udeng 人/n 强奸/v 一/m 案/ng 中/f 被告人/n 王/n 某/rz 的/ude1 二审/b 辩护人/nnt 。/w 2013年10月31日/t ，/w [北京市/ns 一/d 中/f 院/n]/nt 二审/b 开庭/vi 不/d [公开/ad 审理/v]/nz 李某某/nr 等/udeng 人/n 强奸/v 案/ng 。/w 自/p 2013年9月5日/t 起/vf ，/w 周翠丽/nr 陆续/d 在/p 其/rz [腾讯/ntc 微博/n]/nz 、/w [新浪/ntc 微博/n]/nz 、/w [网易/ntc 博客/n]/nz 上/f 发布/v 了/ule 案件/n 当事人/n 的/ude1 通讯/n 内容/n 、/w [会见/v 笔录/n]/nz 、/w 侦查/vn 卷/q 中/f 警方/n 拍摄/v 的/ude1 现场/s 图片/n 、/w 律师/nnt 的/ude1 [现场/s 勘验/vn]/nz 报告/n ，/w 并/cc 以/p 文字/n 形式/n 披露/v 了/ule 有关/v 案件/n 情况/n 、/w 有关/v 辩护人/nnt 的/ude1 辩护/vn 内容/n 及/cc 有关/v [鉴定/vn 结论/n]/nz ，/w 对/p 案件/n 现场/s 视频/n 进行/vn 了/ule 描述/v 。/w 周翠丽/nr 在/p 宣判/v 后/f 情绪/n 激动/a ，/w “/w 拒不/d 接受/v 审判长/nnt 的/ude1 规劝/vn ”/w ，/w 离开/v 法院/nis 后/f 主动/ad “/w 向/p 聚集/v 在/p 法院/nis 外面/f 的/ude1 人/n ”/w 介绍/v 庭审/vn 情况/n 等/udeng 。/w 律纪/nz 处/n 决定/v ，/w 给予/vn 周翠丽/nr 公开/ad 谴责/v 的/ude1 行业/n [纪律/n 处分/n]/nz ，/w 并/cc 建议/n [司法/n 行政/n 机关/n]/nz 给予/vn 相应/vi 的/ude1 [行政/n 处罚/vn]/nz 。/w 
对此/d ，/w 周翠丽/nr 在/p 1月18日/t 及/cc 昨日/t 先后/d 两次/mq 在/p 微博/n 公开/ad 申辩/vi ，/w 称/v 在/p 案件/n 审理/v 期间/f ，/w 没有/v 发布/vn 任何/rz 信息/n ，/w 结果/n 是/vshi 法庭/nis 枉法/nz 裁判/nnt 。/w 宣判/v 公开/ad 后/f ，/w 自己/rr 应该/v 为/p 委托人/n 说话/vi ，/w 为/p 蒙受/v 冤屈/n 的/ude1 人/n 呐喊/vi 。/w 周翠丽/nr 称/v ，/w 宣判/v 时/ng ，/w 自己/rr 的/ude1 发言/vn 是/vshi 被/pbei 审判长/nnt 粗暴/a 打断/v ，/w “/w 聚集/v 在/p 法院/nis 外面/f 的/ude1 人/n ”/w 是/vshi 媒体/n 采访/v 区/n ，/w 自己/rr 有/vyou 责任/n 澄清/vi 加/v 在/p 委托人/n 身上/s 的/ude1 不/d 实/ad 罪名/n 。/w 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 市/n 律/vg 协/vg 确定/v 了/ule 周翠丽/nr 所/usuo 发/v 《/w [处分/n 决定书/n]/nz 》/w 的/ude1 真实性/n 。/w 律/vg 协/vg 称/v ，/w 近日/t ，/w 律/vg 协/vg 就/d 李某某/nr 等/udeng 人/n 强奸/v 案/ng 中/f 周翠丽/nr 等/udeng [6/m 名/q]/mq 律师/nnt 涉嫌/v 违反/vn 律师/nnt 执业/vn 规范/v 的/ude1 行为/n 进行/vn 了/ule 调查/vn 处理/vn ，/w 根据/p 《/w [北京市/ns 律师/nnt 协会/nis]/nt 会员/nnt [纪律/n 处分/n]/nz 规则/n 》/w [第/m 55/m 条/q]/mq 的/ude1 规定/n ，/w 会员/nnt 对/p 处分/n 决定/v 不服/v ，/w 可以/v 在/p 接到/v [处分/n 决定书/n]/nz 之/uzhi 次日/t 起/vf [30/m 个/q]/mq [工作日/n 内/f]/nz ，/w 向/p 复查/v 委员会/nis 提出/v 书面/b 复查/vn 申请/v 。/w 申请/v 期/qv 之内/f ，/w 如/v 被/pbei 处分/n 律师/nnt 未/d 提出/v 复查/vn 申请/v ，/w 协会/nis 将/d 根据/p 《/w [北京市/ns 律师/nnt 协会/nis]/nt 会员/nnt [纪律/n 处分/n]/nz 规则/n 》/w [第/m 12/m 条/q]/mq “/w 纪律/n 委员会/nis 做出/v 训诫/vn 、/w 通报批评/v 、/w 公开/ad 谴责/v 、/w 取消/v [会员/nnt 资格/n]/nz 处分/n 的/ude1 ，/w 可以/v 在/p 律师协会/nis 的/ude1 会刊/n 上/f 通报/v ；/w 纪律/n 委员会/nis 做出/v 公开/ad 谴责/v 、/w 取消/v [会员/nnt 资格/n]/nz 处分/n 的/ude1 ，/w 可以/v 在/p 公共/b 媒体/n 上/f 通报/v ”/w 的/ude1 规定/n ，/w 分别/d 向/p 社会/n 及/cc 行业/n 进行/vn 通报/v 。/w 如/v 被/pbei 处分/n 律师/nnt 在/p 申请/v 期/qv 内/f 提出/v 复查/vn 申请/v ，/w 市/n 律/vg 协/vg 将/d 在/p 复查/vn 结束/v 后/f ，/w 分别/d 向/p 社会/n 及/cc 行业/n 进行/vn 通报/v 。/w (/w 记者/nnt 张淑玲/nr )/w 
