商务部/nis 发言人/nnt 沈丹阳/nr 今日/t （/w 21日/t ）/w 对/p 媒体/n 表示/v ，/w 中/f 日/b 两国/mq 贸易/vn 持续/vd 下降/vi 主要/b 由/p [经济/n 因素/n]/nz 所/usuo 影响/vn ，/w 但/c 近/a 年间/n [日本/ns 政府/nis]/nt 的/ude1 一系列/b 错误/n 行径/n 也/d 影响/vn 并/cc 损害/v 了/ule 中/f 日/b [经贸/b 关系/n]/nz 的/ude1 正常/a 发展/vn 。/w 
[数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年中/t 日/b 贸易/v 总额/n [3125/m ./w 5/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w [同比/n 下降/vi]/nz 5.1%/m 。/w 其中/rz ，/w 中国/ns 对/p 日本/ns 出口/vn [1502/m ./w 8/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w [同比/n 下降/vi]/nz 0.9%/m ；/w 中国/ns 自/p [日本/ns 进口/vn]/nz [1622/m ./w 8/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w [同比/n 下降/vi]/nz 8.7%/m 。/w 
“/w 中/f 日/b 贸易/vn 的/ude1 下降/vn 是/vshi 由/p 多种/m 因素/n 共同/d 造成/v 的/ude1 ，/w 主要/b 是/vshi [经济/n 因素/n]/nz ，/w ”/w 沈丹阳/nr 表示/v ，/w “/w 但/c 不必/d 讳言/vi 的/ude1 是/vshi ，/w [两国/mq 关系/n]/nz 也/d 对此/d 造成了/v 影响/vn 。/w ”/w 
沈丹阳/nr 表示/v ，/w 随着/p [全球/n 经济/n]/nz 持续/vd 复苏/vi 、/w [中国/ns 经济/n]/nz 平稳/a 向/p 好/a ，/w 有关/v [经济/n 因素/n]/nz 有望/v 得到/v 改善/vn ，/w 前/f 几个月/mq 中/f 日/b 贸易/v 降幅/n 本来/d 已经/d 逐步/d 收窄/nz 。/w 但/c 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 于/p 去年/t 12月26日/t 悍然/d 参拜/v 了/ule 供奉/v 有/vyou 二战/n [甲级/b 战犯/n]/nz 的/ude1 [靖国/nz 神社/nz]/nz 。/w 这/rzv 是/vshi 对/p 曾经/d 遭受/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 侵略/vn 和/cc 殖民统治/v 的/ude1 [各国/rzs 人民/n]/nz 感情/n 的/ude1 肆意/d 伤害/vn ，/w 是/vshi 对/p 全世界/n [爱好/n 和平/n]/nz 人民/n 的/ude1 [公然/d 挑衅/vn]/nz ，/w 理所当然/al 遭到/v 了/ule [中国/ns 政府/nis]/nt 和/cc 人民/n 以及/cc [国际/n 社会/n]/nz 的/ude1 强烈/a 反对/v 和/cc 严厉/a 谴责/v 。/w 
他/rr 进一步/d 强调/v ，/w 中/f 日/b [经贸/b 关系/n]/nz 发展/vn 到/v 今天/t 的/ude1 规模/n 和/cc 水平/n ，/w 是/vshi 双方/n 多年/mq [共同/d 努力/ad]/nz 的/ude1 结果/n ，/w 来之不易/vl ，/w 本/rz 应/v 双方/n 共同/d 精心/ad 维护/v 。/w 但是/c ，/w 2012年/t 上演/v 非法/b “/w 购/v 岛/n ”/w 闹剧/n 以来/f [日本/ns 政府/nis]/nt 的/ude1 一系列/b 错误/n 行径/n ，/w 显然/ad 已经/d 影响/vn 、/w 损害/v 了/ule 中/f 日/b [经贸/b 关系/n]/nz 的/ude1 正常/a 发展/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 中方/n 所/usuo 不愿/nz 看到/v 的/ude1 。/w 
沈丹阳/nr 最后/f 表示/v ：/w “/w 我们/rr 希望/v 日方/n 与/cc 中方/n [相/d 向/p 而/cc 行/ng]/nz ，/w [妥善/ad 处理/vn]/nz 两国间/nz [有关/vn 问题/n]/nz ，/w 为/p 中/f 日/b [经贸/b 关系/n]/nz 的/ude1 恢复/vn 发展/vn 创造/v [有利/a 条件/n]/nz 。/w ”/w （/w 记者/nnt 刘潇潇/nr ）/w 
