2013年/t ，/w 黄海波/nr 和/cc 高圆圆/nr 主演/v 的/ude1 《/w 咱们/rr 结婚/vi 吧/y 》/w 可谓/v 相当/d 火爆/a 。/w 但/c 在/p 戏/n 外/f ，/w “/w 国民/n 女婿/n ”/w 黄海波/nr 的/ude1 感情/n 世界/n 却/d 一路/mq 坎坷/an 。/w 日前/t ，/w 有/vyou 记者/nnt 发现/v 黄海波/nr 其实/d 早已/d 有/vyou 了/ule 自己/rr 的/ude1 “/w 桃子/n ”/w ，/w 两人/mq 低调/n 甜蜜/a 地/ude2 爱/v 着/uzhe 。/w 据知/nz ，/w “/w 女主角/nnt ”/w 也/d 是/vshi 一名/mq 演员/nnt 并/cc 已/d 见过/v 黄海波/nr 的/ude1 母亲/n ，/w 相信/v 两人/mq 好事/n 不/d 远/a 啦/y 。/w 
据/p 圈内/d 熟悉/v 黄海波/nr 的/ude1 人士/n 向/p 记者/nnt 透露/v ，/w 这位/r 女子/n 名叫/v 曲栅栅/nz ，/w 也/d 是/vshi 一名/mq 演员/nnt ，/w 曾/d 出演/v 过/uguo 《/w [神探/nz 狄仁杰/nr]/nz 》/w 等/udeng 影视剧/n ，/w 今年/t [32/m 岁/qt]/mq ，/w 比/p 黄海波/nr 小/a [6/m 岁/qt]/mq 。/w 两人/mq 相识/vi 于/p 去年/t 夏天/ns 的/ude1 一个/mq 圈内/d 聚会/vi ，/w 当时/t 两人/mq 都/d 是/vshi 单身/n ，/w 有/vyou 朋友/n 介绍/v 他们/rr 认识/v 并/cc 互/d 留/v 了/ule 微信/nz ，/w [一/d 来/vf 二/m 往/p]/nz 两人/mq 便/d 开始/v 了/ule 正式/ad 交往/vn 。/w 
这位/r 知情人/n 还/d 告诉/v 记者/nnt ，/w 黄海波/nr 曾/d 表示/v 过/uguo 非常/d 害怕/v 这段/r 恋情/n 被/pbei 曝光/vi ，/w 因为/c 惧怕/v 娱乐圈/nz “/w 见光死/nz ”/w 的/ude1 魔咒/n ，/w 怕/v 被/pbei 过多/d 关注/v 和/cc 曝光/vi 从而/c 干扰/vn 这段/r 感情/n 。/w 已/d 过/uguo 而立之年/n 的/ude1 黄海波/nr 这场/r 恋爱/vi 谈/v 得/ude3 相当/d 认真/ad ，/w 双方/n 都/d 是/vshi 奔/v 着/uzhe 结婚/vi 去/vf 的/ude1 ，/w 现在/t 两人/mq 已/d 同居/vi ，/w 并/cc 随时/d [准备/v 怀孕/vi]/nz 。/w 
